<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>广州饮食记录（七）</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>广州饮食记录（七）</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:19:20 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>广州饮食记录（七）[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1853484-1-1.html</link>
      <description>广州饮食记录（七）&#13;
 本帖最后由 arnold 于 2019-8-14 21:40 编辑 

       1.中山人家：招牌吊烧乳鸽+豉油蒸鱼腩+蒜蓉菜心
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi2hjtp6j30u01e642i.jpg
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi2kbbwbj31e60u044v.jpg
&#13;
       招牌吊烧乳鸽：皮很脆，翅尖的骨头都已经烤酥了，可以直接嚼着吃掉，然而依稀有点方便面调料的味道。鸽身的肉质比较干，略有点柴，最不满的是鸽胸，还存有鸽子的骚味，其他部位倒是还好，看来想吃正宗的石岐乳鸽只能去中山了，这个实在一般般。
&#13;
       豉油蒸鱼腩：这里的鱼腩用的是中山的特产脆肉鲩，肉质非常紧实，加上鱼皮或者腹膜略有弹性的口感，吃起来居然真的有点脆的感觉！不过这菜的缺点也挺明显，就是太咸了，适合配饭吃，空口吃的话最好配个清淡的菜。另外虽然豆豉放得不少，但是还是存在一点淡水鱼的腥气，总体感觉只能说还可以，算不上出众。
&#13;
       蒜蓉菜心：幸好点了个菜心，不然那个鱼腩还真是会齁到。这里菜心的茎比较好吃，虽然粗但是也不老，而且有种植物的甜味，叶子相对来说就没什么特点了，而且蒜没过油，香味没出来，只能给个合格吧。
&#13;
       2.霞女美食：五柳炸蛋饭+单买鸡扒
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi2mb8b5j31e60u0qak.jpg
&#13;
       五柳炸蛋饭：真心大份啊~上面的蛋估计起码有三个，饭也很多，一般人吃饱应该没什么问题！味道的话酸酸甜甜，配着脆口的辣椒丝，挺下饭的。如果非要说缺点的话就是蛋清炸得纤维感有点重，要用力咬开，而且蛋香不明显，另外甜味比较重，油也蛮大，吃到后面会觉得有些腻，最后可以加点其他酱料压一下或者搞个咸或辣的配菜比较好。
&#13;
       单买鸡扒：鸡扒很嫩，又软又弹，不过应该不是现炸的，所以外皮不是很脆，整体都是软嫩的口感。浇汁有4种，可以自选，咖喱汁的香味不浓，咸度和辣度也不高，不过配着五柳炸蛋的甜酸还是很不错的。
&#13;
       这家是很多年的老店，附近不少人也是拿这里当食堂的，碟头饭的品种很多，就这两个出品来说，谈不上一流水平，不过作为快餐店是绝对合格的，可以一试！
&#13;
       3.延边串店：拌明太鱼+水煮豆腐+烤生蚝+烤串+冷面
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi2ogoqsj31e60u043s.jpg
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi2qn1m6j31e60u0jyp.jpg
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi2zms4xj30u01e6jxb.jpg
&#13;
       拌明太鱼：拌明太鱼是朝鲜族很常见的下酒菜，比较韧，很有嚼头，这里的明太鱼不会很辣，里面的辣椒用的也是彩椒，不太辣但是清香味很足，洋葱的辣气在调料腌过后也不会很重，明太鱼辣椒洋葱一起吃不光会提供口感的变化，也增加了味道的层次，不错。
&#13;
       水煮豆腐：用的是相对比较结实的大豆腐，直接吃的话会有特别浓郁的豆香，蘸饱料汁之后就是满满的香辣味。不过大豆腐最怀念的还是当年在延吉吃的老豆腐蘸狗酱，那时真心感觉吊打一桌的肉类！
&#13;
       烤生蚝：生蚝个头不大，不过很新鲜，蒜蓉剁椒的辣味也烤出去了十之八九，就着生蚝的汁水完全是满口的鲜甜，可以一试！
&#13;
       烤串：烤串的调味都是很东北的味道，辣度和咸度感觉基本都是依着东北人的味觉来的，所以个人吃着不会感觉像西北和一些重口地方的烤串吃着爽到飞起的辣……羊排肉很嫩，没膻味，带一点羊油香；牛肉也蛮嫩，不过牛肉味不是很足，感觉也就是合格；掌中宝很脆口；豆角烤出虎皮，比较干香，只有中间还留有点水气；金针菇烤不烤都是这个see you tomorrow的口感；火腿肠没烤出脆皮，估计火不够大，不过也可以了。
&#13;
       冷面：冷面是我来这里的最初目的。因为之前在广州的某些店里吃的冷面就是淘宝真空包装煮出来的，所以想来尝尝这边的是不是正宗的味道，结果一口下去满足了我对东北冷面的一切要求！带冰的凉凉的甜酸冷面汤，加上软软但是不好咬断的冷面，再配合辣白菜和酱牛肉，在东北吃完烧烤就习惯来这么一碗刮油的！超爽！
&#13;
       这里的老板好像就是延吉人，来广州开店已经十几年了，出品非常正宗，完全就是东北老家吃的味道。如果想尝尝朝鲜族食物的话绝对要推荐一下！
&#13;
       PS：东北冷面的面条很韧，不太容易咬断，跟烤冷面不一样，没吃过的可能不太习惯~另外个人不太喜欢荞麦冷面，就是那种灰黑色的，所以点的是普通面粉的这种，有兴趣的话也可以试试荞麦面。
&#13;
       4.东兴饭店：黄鳝饭+鲫鱼窝簕菜
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi31ybdfj31e60u0q8q.jpg
&#13;
       黄鳝饭：米粒一颗颗形状分明，配上黄鳝的软嫩，再辅以葱香，一口下去滋味十足。尤其黄鳝丝单独吃超级入味，为什么就不能拿出来当菜呢！我肯定吃到爆啊！只有最下层的锅巴稍显不足，刚刚到发黄的程度，要是再焦一点就好了！
&#13;
       鲫鱼窝簕菜：鲫鱼蛮大的，应该是没煎过直接煮的，所以不是奶白汤。鱼汤蛮鲜，略微透出来一点野菜的青涩味道，尤其到后面簕菜泡久了之后会更明显一些，但也会更解腻，很清爽。不过簕菜就有点特别了，这东西好像是恩平那边的一种带刺的野菜，味道怎么说呢，吃起来是非常复合的异味，而且是会变化的……类似把多乐士和立邦的乳胶漆混到一起，再加点环氧树脂地坪漆然后喝下去……原谅我一个工地搬砖狗真的不知道怎么形容这种奇怪的味道，不过不吃太多的话还是可以接受的。
&#13;
       在广州说到黄鳝饭的话，应该是绕不过东兴饭店的，出品也确实很不错，不过还是要提醒下想尝试簕菜的伙伴们，这东西的味道真有点特别，第一次吃未必能适应……
&#13;
       5.禄鼎记：酸菜鲈鱼+红油猪脑+红白
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi33ylvqj30u01e6wq6.jpg
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi368nvlj31e60u00zj.jpg
&#13;
       酸菜鲈鱼：酸菜鱼是禄鼎记的招牌，对于我这种吃鱼比较少的人来说，已经足够好吃了！鱼肉软嫩入味，只要不是逆着鱼肉卷曲方向夹的话一点也不容易碎，而且味道适中，空口吃还是配主食都很不错。汤底酸味为主，辣味不重，喜欢酸的人喝几碗也没问题。尤其汤底的萝卜片我超喜欢，很像海底椰肉的口感，门牙咬的话是软弹带切断感，臼齿咬的话则是脆弹，加上本身的酸香味非常开胃！配菜我只加了粉丝当主食吃，这里的粉丝泡久了也不会碎，而且吸饱了汤的味道，再加上本身的软弹口感，呼噜呼噜几口就能吃光一碗！唯一的缺点大概就是酸菜了，不怎么脆，所以除了萝卜片之外的酸菜基本都剩下了。
&#13;
       红油猪脑：完全保留了川菜猪脑的特点，非常滑腻，就着调料麻辣咸鲜，再加上花生碎带出的花生香，诸味融汇交织，绝对值得尝试！唯一的缺点是打底的豆腐，真的只有打底的作用，虽然很滑嫩但是不入味，豆香也不浓，没能起到锦上添花的效果，略有遗憾。
&#13;
       红白：其实就是加红曲米做的红冰粉浇了点牛奶，味道普普通通，而且太大块了要咬断，不然直接用勺子盛会滑下去，这点不太贴心。
&#13;
       建六的禄鼎记好像是广州的第一家店，味道很不错，服务员也很热情，就是觉得有点热情过头了，我这种社恐消受不起，毕竟只想安安静静老老实实地吃顿饭啊！
&#13;
       6.超记家庭煲仔饭：双拼煲仔饭+窝蛋
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi38f95pj30u01e6grq.jpg
&#13;
       我选了腊味+牛肉的双拼。米饭比较干爽，粒粒分明。腊味饭部分挨着腊肠和腊肉的饭被汁水浸润过，咸鲜味比较充足；牛肉部分则比较淡，然而牛肉的鲜味和米香会更明显一些。配菜的菜心很嫩，提供了一些植物的脆甜，锅巴也不错，可是不太好翘，捅了半天还是一小块一小块的，另外窝蛋不太满意，略硬，没有溏心，所以只好夹着吃没能拌一起，部分腊肉也有点偏柴，咬起来会觉得有点费力。
&#13;
       超记也是做了挺多年的了，出品感觉还不错，虽然打满分不太可能，给个中上评价还是够的。
&#13;
       7.金月美食：芒果奶昔+炸雪糕+猪扒堡+炸物+奥尔良鸡腿意粉
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi3lr9vrj30hs0tqq4d.jpg
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi3nzvodj31e60u0tes.jpg
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi3qa9eaj30u01e6tfu.jpg
&#13;
      芒果奶昔：真的能吃到还没打碎的芒果粒，而且奶味十足，价格还超便宜，小杯的好像才5块5！
&#13;
      炸雪糕：外皮是热热脆脆的面皮，里面就是冰冰软软的雪糕，二者在一起，真心是冷热酸甜想吃就吃！
&#13;
      猪扒堡：味道还可以，腌得也挺入味，就是猪扒筋略多口感差了点。
&#13;
      炸物：海螺肉还算脆，稍有点腥，墨鱼丸不太弹，这两样炸物的味道感觉全国统一，从东北吃到河北再吃到湖北再吃到这里调味几乎一模一样，也算是家的味道了。
&#13;
      奥尔良鸡腿意粉：粉还可以，滑和弹都有，但是鸡腿的调味不够，口感也有点差，不过一块不行一块稍微好点，不知道是不是个例，浇头则太淡了，加上鸡肉味道也不行，整体觉得很寡淡，这个要差评。
&#13;
      这家是在一个很偏的小巷子里，样式蛮多，价格则很便宜，算是附近中小学生的食堂吧，想怀念学生时代的话可以来试试，要追求味道的还是算了。
&#13;
      8.步步高升：钵仔糕
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi3sefhsj31e60u0q7z.jpg
&#13;
      红豆味：红豆味很浓，不过分层明显。上面的糕体味道较淡，下面有一层红豆的地方就好吃多了，总体来看还是很不错的。
&#13;
      斑斓味：斑斓味指的不是味道斑斓，而似乎是用一种叫斑斓叶的东西榨汁做的。我没吃过斑斓叶，也没觉得有什么特别的味道，感觉就是绿豆味的，比较清爽，可以尝试下。
&#13;
      菊花味：菊花瓣很多，但是必须用舌尖很仔细地品尝才能尝到一点菊花的味道，下面的绿豆提供了紧实的口感，吃着感觉不甚特别。
&#13;
      巧克力味：糕体就是普通的白钵仔糕，吃起来很清淡，中间窝槽里的才是白巧克力，二者交融一下还挺好吃的，值得推荐。
&#13;
      牛奶味：奶味不算特别浓，甜度还好，吃起来有点像干硬一些的双皮奶，下面还有几颗红豆，带了点豆沙甜，还算可以。
&#13;
      这家钵仔糕蛮出名的，然而位置不太好找，在楼群中的小巷子里，就算这样卖得也很快，有些畅销的种类12点左右就没了，有时候还要排队，想吃要趁早！
&#13;
      9.十三姨工厨顺德私房菜：生鱼片+鱼粥+椒盐鱼骨+鱼肠煎蛋+蒜蓉白贝蒸丝瓜
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi3uij77j31e60u0wkm.jpg
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi41y80ej31e60u0799.jpg
&#13;
      生鱼片：鱼片是海鲩，就是是用海水养过几天但不喂食的草鱼，说是这样能除掉寄生虫，还能饿瘦一点不至于太肥腻。光吃鱼肉的话基本没有味道，没有鲜味也没有腥味，于是要加上一堆配菜植物油和酱油，一方面提味，一方面丰富口感，还能掩盖鱼肉中偶尔存在的筋，不过缺点就是满口吃到的都是调料和配菜的味道，鱼则成了点缀。从鱼片本身来看，非常白净，血放得很干净，但是切片略厚，所以时间稍久温度略高就会发粘，建议人多快点吃，不然到后面口感会越来越差。总体感觉算是个炫技菜，考验的就是处理鱼的手法，听说用鲫鱼之类纯淡水鱼做生鱼片的话会更鲜甜一些，就是寄生虫风险比较高，胆子小不敢尝试了，毕竟活着才有DPS！
&#13;
      鱼粥：鱼粥是老火粥的做法，粥底绵密，米花爆开，加上适当的咸鲜味和鱼肉，喝起来蛮舒服的。
&#13;
      椒盐鱼骨：鱼骨的做法比较重口味，油炸加咸辣口，虽然外皮还算酥脆，但是鱼骨实在太大了，只能裹层粉炸一下然后自己把没片下来的肉啃干净，当下酒菜还是挺不错的，要是小点的鱼骨然后搞成像浙江那种可以直接整个吃掉的鱼排就爽了。
&#13;
      鱼肠煎蛋：鱼肠很脆，蛋煎得火候还不错，就是油略大，含在嘴里就觉得有点腻了，稍微有点失望。
&#13;
      蒜蓉白贝蒸丝瓜：这个非常不满意，白贝又小又干还不鲜，打底的丝瓜也比较老，口感不行，有些甚至发苦，唯一好吃的是蒜蓉……所以好多都是只把蒜蓉吃掉就丢掉了。
&#13;
      这顿饭是有大佬投喂，上来就点了个五斤的海鲩做四吃……虽然吃得蛮爽，但是感觉正宗顺德菜应该还能更好吃一点，所以争取天气凉快一点后去顺德多吃几天好了！
&#13;
      10.大龙燚：大龙四宝+猪脑花+手打鲜虾滑+羔羊肉+鲜鸭血
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi43xi1ej31e60u0th1.jpg
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi45x8d6j31e60u0jxv.jpg
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi48rimgj30u01e643m.jpg
&#13;
      大龙四宝：就是黄喉百叶毛肚和鸭肠四拼，不过量好小啊，除了鸭肠之外都只有四五块。这个该怎么评价呢~虽然在哪里吃四川火锅这几个都号称必点，但四种都是脆口的食物，在辣汤煮过之后我能吃出的区别只有脆的程度不同，煮白汤的话还没有其他蘸料，所以感觉以后还是挑便宜的点一盘好了。
&#13;
      猪脑花：脑花煮过后还略有点腥，猜测是筋膜撕得不够干净，另外煮脑花的小挂笼还得主动去跟服务员要，不然不给，而且挂笼不够深，汤都没不过去，希望还能改进吧。
&#13;
      手打鲜虾滑：虾滑很不错，粉加得不多，虾肉的分量倒蛮大，哪怕辣汤都掩盖不住本身的虾味。不过辣汤只下了两个，剩的都在清汤煮的，吃起来会更鲜一些。
&#13;
      羔羊肉：肉挺嫩的，在白汤煮过之后能吃到羊肉特有的鲜味，在红汤煮过之后则是刺激的麻辣，看各人喜好各取所需了。
&#13;
      鲜鸭血：这里的鸭血感觉有点奇怪，上面的红色有点太鲜艳了，不知道有没有加色素，下面倒是正常的暗红色。吃起来还不错，外面一层比较韧，中间则很软嫩，吃起来会有一种挤压的弹性。做时应该已经放了盐，再加上辣汤的味道，吃起来很够味，不怕有添加剂的话可以尝试下！
&#13;
      锅底的话辣汤我没敢尝，只在没下菜时喝了点清汤，是很单一但浓厚的海鲜菇味，配菜魔芋结没什么好说的，笋的话脆是脆，但不够嫩，靠根的地方留得有点多，要吐弦子，感觉最好吃的还是免费送的冰粉，吃完热辣的火锅之后来一碗滑下肚立刻感觉清爽了不少，要是能多送点就好了！
&#13;
      这顿饭钱差不多够我吃两顿潮汕牛肉锅了，不过其实除了锅底和四宝之外价格还行，所以还是适合人多点来吃，我这样一个人吃一个锅底有点浪费了。
&#13;
      11.珍珍小食店：双拼啫啫珍珠粉+净牛三星
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi4axgpyj31e60u0n5d.jpg
&#13;
      双拼啫啫珍珠粉：很实在的一锅！下面是味道浓厚的酱汁，渗透进软滑的猪肠粉之后满口咸香，虽然酱汁上面还有一层油，看起来很腻人，但是咸味中隐隐有一点酸味，不刺激，反而很开胃，所以这个啫啫猪肠粉我居然会有越吃越饿的感觉……双拼我选了牛脷和牛丸，牛脷就是牛舌，很入味而且很有嚼头，缺点也跟酱汁一样，都有些偏咸，幸好还有清淡的牛三星汤配着。牛丸就很一般了，就是市场速冻货，没什么弹性，早知道点牛腩尝尝了。
&#13;
      净牛三星：满满的全是牛三星，跟不要钱似的，汤几乎都看不到了……牛三星都很大块，所以筋也比较大，经常要吐掉；汤底比较淡，是很素净的鲜味，明显不是用各种汤料兑的。酸萝卜是旁边罐子里自取，没去皮，好在也没筋，咸辣酸甜一层一层递进，尤其是在汤里泡过之后萝卜结合了汤的清鲜，汤则吸收了酸萝卜的味道，二者的味道都上了个层次，比牛三星好吃多了！
&#13;
      珍珍也是非常出名的老字号了，哪怕不是饭点都经常要排队。它在小吃店里价格算是比较贵的，但出品还不错，分量也很大，还是值这个价的。
&#13;
      PS：有时真要庆幸自己不住在西华路，不然满街好吃的小吃店，体重不爆炸都有鬼了……顺便嫉妒下广东人，你们到底是怎么能做到满街都是好吃的还能保持身材的啊！
&#13;
      12.大家福美食店：啫啫黄鳝煲+啫啫通菜茎+干炒牛河
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi4mi193j31e60u0qa3.jpg
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi4o7nk4j30u01e6wm2.jpg
&#13;
      啫啫黄鳝煲：口感不错，弹性很好，但是有一些苦腥味，猜测是黏液没洗干净，下面裹着酱的部分好点，用酱味盖住了腥味，但问题就是有些位置会偏咸，还有很大的改善空间。
&#13;
      啫啫通菜茎：最上面的部分会比较淡，植物的清香会稍浓，下面的通菜在酱的浸渍下更加入味，同时也会带一点不惹人厌的腥，可能是加了虾酱的原因吧～另外虽然吃起来有些纤维感，但是整体依然比较脆，而且也不会老到嚼不动，还是不错的。
&#13;
      干炒牛河：比较清淡，油不大，河粉和牛肉都很滑，就是镬气稍差，依然可以给合格！
&#13;
      大家福在芳村还是蛮出名的，价格也不贵，黄鳝煲两大条才78，其他的很多都二三十块，离得近的话可以常来，太远的话感觉就没什么必要了。
&#13;
      13.田园甜品：香芋奶+杂果龟苓膏+椰汁西米芒果+阿婆牛杂
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi4qj4xvj31e60u0grk.jpg
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi4sci64j30u01e6n1d.jpg
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi4u9o45j30u01e6tfa.jpg
&#13;
      阿婆牛杂：可能之前对阿婆牛杂期待太高，吃起来有点失望～牛肠洗得很干净，一点也不腻人，肠皮口感略有点沙；牛胰的筋皮还有点硬，要蛮用力的嚼；鱼蛋弹性一般，味道还算足；牛肺牛肚和软骨口感都不错，但是汤底实在是很咸，所以豆泡不把汤挤干净的话就会齁到，可是就算这种汤底泡着的萝卜居然还不入味，只有表面大约一毫米的部分染了汤色，中心还有点发苦，不知道是阿婆没来监督所以年轻人偷懒还是本来就有这味道，然而前两个月去芳村觅食路过时阿婆还在亲自打理，那时门口大排长龙，这次阿婆不在完全没人排队，也许大家只是吃的阿婆的情怀吧。
&#13;
      香芋奶：奶很甜，所以衬得芋头就只剩干巴巴的口感了，吃不出来什么味道，感觉还不如单纯喝奶了。
&#13;
      杂果龟苓膏：红糖下得不多，所以入口不会很甜～龟苓膏刚吃进去时基本没味道，用舌头抿开顺着嗓子滑进去之后才会从舌根返出来苦味，这个时候再喝点糖水或者杂果会很舒服～还不错。
&#13;
      椰汁西米芒果：椰汁有点甜，冰凉凉的喝着很舒服，加上软软的西米和芒果，效果不比快乐水差！就是会担心糖分高会长肉！
&#13;
      从大家福出来之后大约1点钟到的田园甜品，被告知要到3点左右才能有牛杂卖，苦等两个小时喝了三碗糖水之后只吃到了一份感觉无甚特别的牛杂，阿婆据说已经收山了，传说中的美味牛杂估计再也吃不到了吧~T_T
&#13;
      14.玉堂春暖：白切葵花鸡+香茅焗乳鸽+羊城鲜虾饺+冰花鸡蛋散
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi51hay4j31e60u0n1a.jpg
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi53h76pj30u01e6tdr.jpg
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi55e6bvj30u01e6ago.jpg
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi576pm1j30u01e6dk2.jpg
&#13;
      白切葵花鸡：来这里主要是奔着葵花鸡来的，因为看传言说葵花鸡都是用葵花籽喂大的，能吃到葵花的清香，所以很好奇这种鸡的消化方式是怎么能让植物的香味转移到肉里面的。实际尝过之后，皮很脆弹，肉质则非常嫩滑，不止皮下有肉冻的部分滑，只要能分层的肉都是这种感觉，然而感觉这就是全部了，并没有吃出来什么葵花味，连鸡味也没有说浓郁到让人难忘的地步，如果给我盲测的话，这只葵花鸡和向群的白切鸡我大概率分不出来，然而向群的价格差不多只是这里的零头罢了。对了有一点必须提一下，那就是没照进来的姜葱碟！我向来是很不喜欢生的葱姜蒜的味道的，感觉太刺激，但是这里姜葱碟的味道配鸡肉超级和谐！一点点咸味加上鸡的鲜和滑，其中再透出来一丝毫不突兀的辣，整体立刻上了两个档次，所以很想问问服务员姜葱碟能不能单卖啊，我回家随便搞只几十块的白切鸡估计都能吃出来三百的感觉！
&#13;
      香茅焗乳鸽：这只乳鸽是用盐焗的方式做的，很干身，皮够脆，也很入味，然而吃着时感觉不是在粤菜馆子而是在吃泰国菜，因为香茅的味道渗入了乳鸽的全身，喜欢东南亚味道的应该会很中意这个，另外胸肉吃着稍微有点柴，个人还是喜欢汁水多一点的乳鸽。
&#13;
      羊城鲜虾饺：皮还算薄，不过略微发粘，馅里的虾仁够大个，鲜味也很足，混了一点点猪肉胡萝卜什么的增加了味道上的层次，但是似乎馅和得不很均匀，有些甜味足一点有些鲜香浓一点，不过都很好吃就是了。
&#13;
      冰花鸡蛋散：味型很像萨琪玛，毕竟都是鸡蛋面粉和蜂蜜为主料，但鸡蛋散会更疏松一些，轻轻一咬在嘴里就会散开，挺不错的。
&#13;
      玉堂春暖算得上广州顶尖的粤菜馆子之一了，所以价格也很顶尖，就算这样也架不住人多，周末上午11点到了开始排队排到下午1点半才吃上，而号码仅仅过去20个，所以想来尝试的请务必提前打电话订位，不然真要等死人。顺便说一句这里感觉适合招待客人或者商务之类要求环境的地方，要么旅游过来体验下，因为这个价格真没啥性价比，不过如果只吃早茶茶点的话大概人均两百多就够了，也还算值得。
&#13;
      15.毕德寮：避风塘虾饺+金莎鲜虾红米肠+蚝皇叉烧包+香芒夹心椰汁糕
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi5918rij31e60u0wnw.jpg
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi5fuufcj31e60u0442.jpg
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi5jfnlaj31e60u0dli.jpg
&#13;
      避风塘虾饺：这款虾饺的外皮带点酥脆，馅则有一丝辣味，不过并不重，反而能进一步提起虾和笋的鲜味，里面还有小小的笋丁提供一些脆脆的口感，除了汁水会有丁点腻之外都很好，值得试下。
&#13;
      金莎鲜虾红米肠：红米肠跟虾饺比就逊色多了。虾仁还可以，薄脆咬过后会略觉塞牙，外皮的酱吃起来就有点腻了，虽然蘸料之后会缓解很多，但是虾仁的鲜味又被掩盖了，有点失望。
&#13;
      蚝皇叉烧包：叉烧馅很好吃，咸鲜十足而且丝毫不腻，配上甜丝丝的面皮非常之香！但是面皮感觉发得不够，虽然爆裂了但是不够蓬松，吃到最后会咬成一团有点发粘，算是美中不足吧。
&#13;
      香芒夹心椰汁糕：还不错的甜点，椰汁味不算很浓，不过加入了芒果的鲜甜之后，软弹的糕体也因为芒果丁而带了一点口感的变化，加上选料不错，完全没有吃到影响心情的芒果弦子，以后再来的话还会点这个！
&#13;
      毕德寮号称一百多种虾饺，这次只尝了一个，感觉还不错，可以再来试试其他的，不过还是感觉不要一次点太多，可以吃点其他的，毕竟全是虾饺的话就算再多花样也会腻的。另外这里的茶水也有不少选择，选的是柠檬花果茶，颜色很漂亮，味道就是常规的花果茶带点酸香，开胃又解腻，还是不错的。
&#13;
      这阵子吃得有点超标，接下来的日子就做好吃土的准备了，所以有没有好心的白富美小姐姐来把我娶回家啊！
&#13;
      附：广州饮食记录（一）
&#13;
      广州饮食记录（二）
&#13;
      广州饮食记录（三）
&#13;
      广州饮食记录（四）
&#13;
      广州饮食记录（五）
&#13;
      广州饮食记录（六）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Sculpey: </b><br>
<span>这几天出差广州按lz帖子随便吃了吃，魔都人惊呆了，以前吃的都是什么呀，还好没生在广州，否则肯定往三百斤去了</span><br>
</p><p><b>白清羽: </b><br>
<span>东兴饭店的黄鳝饭确实香，它家的五邑花肉王也很好吃，配上黄鳝饭吃起来特过瘾</span><br>
</p><p><b>アーリィ: </b><br>
<span>引用第23楼arnold于2019-08-15 09:11发表的:</span><br>
<span>引用:illusiome 发表于 2019-8-15 02:59有几个店可以介绍楼主试试的粤菜类东海......</span><br>
<span>三人行我也觉得挺不错的，而且份量大，他家的鹅肝我很喜欢</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>qqzj12: </b><br>
<span>草玉堂春暖</span><br>
<span>这七篇下来基本把广州吃完了吧</span><br>
</p><p><b>qqzj12: </b><br>
<span>下一步就是五星级酒楼里的餐厅了吧</span><br>
<span>江 丽轩这些</span><br>
</p><p><b>黑羽侖人: </b><br>
<span>居然是記錄第七篇了，還沒去看前邊的六篇，過後再看</span><br>
<span>中間到有看到珍珍小食了，這家店是不是開在彩虹橋那附近的？那家店我很久以前就光顧了，啫啫珍珠粉是我吃過最好吃的</span><br>
<span>但是牛三星的話，我必須強烈推薦你去吃越秀中路的風味館，這才是真正的牛三星湯！</span><br>
<span>另外煲仔飯也不得不提我以前舊居樓下的那家店，好吃到爆炸。在萬福路路口，店名我已經不太記得了，因為從小吃到大，太過熟悉了所以沒怎麼看店名，應該是叫萬福煲仔飯或者萬記煲仔飯，具體位置是萬福路和文德路的十字路口交界，很好找的</span><br>
<span>如果樓主還沒去過這兩家店的話，建議去試一試喔</span><br>
</p><p><b>arnold: </b><br>
<span>qqzj12 发表于 2019-8-16 10:33</span><br>
<span>草玉堂春暖</span><br>
<span>这七篇下来基本把广州吃完了吧</span><br>
<span>大胆点估计，来广州这八九个月，好吃的店我大概已经吃了能有两成了！</span><br>
</p><p><b>arnold: </b><br>
<span>黑羽侖人 发表于 2019-8-16 17:41</span><br>
<span>居然是記錄第七篇了，還沒去看前邊的六篇，過後再看</span><br>
<span>中間到有看到珍珍小食了，這家店是不是開在彩虹橋那附 ...</span><br>
<span>风味馆之前写过，感觉偏咸。煲仔饭谢推荐，有空去试试！</span><br>
</p><p><b>霜与火: </b><br>
<span>妈也，哭了</span><br>
<span>向往广州</span><br>
</p><p><b>光酱: </b><br>
<span> 本帖最后由 光酱 于 2019-8-27 11:55 编辑 </span><br>
<span>来顶下</span><br>
<span>周末去了长寿路的陈仔买烧腊</span><br>
<span>中午1点多还是排了15分钟，据说是因为出鹅肠</span><br>
<span>40块/斤的鹅肠吊打很多大酒楼了</span><br>
<span>不是豉油皇那种浓郁过头的味道，肥油清理得很干净</span><br>
<span>自己下厨加个菜的，够美滋滋</span><br>
<span>隔壁同记好像19年版美芝莲被搣了？故事性不够坚记强，味道也没什么长进</span><br>
<span>鸡肉还是一如既往的柴，只剩调料和三丝粥可以情怀一下</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1853484[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>广州饮食记录（七）[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1853484-1-1.html</link>
      <description>广州饮食记录（七）&#13;
 本帖最后由 arnold 于 2019-8-14 21:40 编辑 

       1.中山人家：招牌吊烧乳鸽+豉油蒸鱼腩+蒜蓉菜心
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi2hjtp6j30u01e642i.jpg
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi2kbbwbj31e60u044v.jpg
&#13;
       招牌吊烧乳鸽：皮很脆，翅尖的骨头都已经烤酥了，可以直接嚼着吃掉，然而依稀有点方便面调料的味道。鸽身的肉质比较干，略有点柴，最不满的是鸽胸，还存有鸽子的骚味，其他部位倒是还好，看来想吃正宗的石岐乳鸽只能去中山了，这个实在一般般。
&#13;
       豉油蒸鱼腩：这里的鱼腩用的是中山的特产脆肉鲩，肉质非常紧实，加上鱼皮或者腹膜略有弹性的口感，吃起来居然真的有点脆的感觉！不过这菜的缺点也挺明显，就是太咸了，适合配饭吃，空口吃的话最好配个清淡的菜。另外虽然豆豉放得不少，但是还是存在一点淡水鱼的腥气，总体感觉只能说还可以，算不上出众。
&#13;
       蒜蓉菜心：幸好点了个菜心，不然那个鱼腩还真是会齁到。这里菜心的茎比较好吃，虽然粗但是也不老，而且有种植物的甜味，叶子相对来说就没什么特点了，而且蒜没过油，香味没出来，只能给个合格吧。
&#13;
       2.霞女美食：五柳炸蛋饭+单买鸡扒
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi2mb8b5j31e60u0qak.jpg
&#13;
       五柳炸蛋饭：真心大份啊~上面的蛋估计起码有三个，饭也很多，一般人吃饱应该没什么问题！味道的话酸酸甜甜，配着脆口的辣椒丝，挺下饭的。如果非要说缺点的话就是蛋清炸得纤维感有点重，要用力咬开，而且蛋香不明显，另外甜味比较重，油也蛮大，吃到后面会觉得有些腻，最后可以加点其他酱料压一下或者搞个咸或辣的配菜比较好。
&#13;
       单买鸡扒：鸡扒很嫩，又软又弹，不过应该不是现炸的，所以外皮不是很脆，整体都是软嫩的口感。浇汁有4种，可以自选，咖喱汁的香味不浓，咸度和辣度也不高，不过配着五柳炸蛋的甜酸还是很不错的。
&#13;
       这家是很多年的老店，附近不少人也是拿这里当食堂的，碟头饭的品种很多，就这两个出品来说，谈不上一流水平，不过作为快餐店是绝对合格的，可以一试！
&#13;
       3.延边串店：拌明太鱼+水煮豆腐+烤生蚝+烤串+冷面
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi2ogoqsj31e60u043s.jpg
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi2qn1m6j31e60u0jyp.jpg
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi2zms4xj30u01e6jxb.jpg
&#13;
       拌明太鱼：拌明太鱼是朝鲜族很常见的下酒菜，比较韧，很有嚼头，这里的明太鱼不会很辣，里面的辣椒用的也是彩椒，不太辣但是清香味很足，洋葱的辣气在调料腌过后也不会很重，明太鱼辣椒洋葱一起吃不光会提供口感的变化，也增加了味道的层次，不错。
&#13;
       水煮豆腐：用的是相对比较结实的大豆腐，直接吃的话会有特别浓郁的豆香，蘸饱料汁之后就是满满的香辣味。不过大豆腐最怀念的还是当年在延吉吃的老豆腐蘸狗酱，那时真心感觉吊打一桌的肉类！
&#13;
       烤生蚝：生蚝个头不大，不过很新鲜，蒜蓉剁椒的辣味也烤出去了十之八九，就着生蚝的汁水完全是满口的鲜甜，可以一试！
&#13;
       烤串：烤串的调味都是很东北的味道，辣度和咸度感觉基本都是依着东北人的味觉来的，所以个人吃着不会感觉像西北和一些重口地方的烤串吃着爽到飞起的辣……羊排肉很嫩，没膻味，带一点羊油香；牛肉也蛮嫩，不过牛肉味不是很足，感觉也就是合格；掌中宝很脆口；豆角烤出虎皮，比较干香，只有中间还留有点水气；金针菇烤不烤都是这个see you tomorrow的口感；火腿肠没烤出脆皮，估计火不够大，不过也可以了。
&#13;
       冷面：冷面是我来这里的最初目的。因为之前在广州的某些店里吃的冷面就是淘宝真空包装煮出来的，所以想来尝尝这边的是不是正宗的味道，结果一口下去满足了我对东北冷面的一切要求！带冰的凉凉的甜酸冷面汤，加上软软但是不好咬断的冷面，再配合辣白菜和酱牛肉，在东北吃完烧烤就习惯来这么一碗刮油的！超爽！
&#13;
       这里的老板好像就是延吉人，来广州开店已经十几年了，出品非常正宗，完全就是东北老家吃的味道。如果想尝尝朝鲜族食物的话绝对要推荐一下！
&#13;
       PS：东北冷面的面条很韧，不太容易咬断，跟烤冷面不一样，没吃过的可能不太习惯~另外个人不太喜欢荞麦冷面，就是那种灰黑色的，所以点的是普通面粉的这种，有兴趣的话也可以试试荞麦面。
&#13;
       4.东兴饭店：黄鳝饭+鲫鱼窝簕菜
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi31ybdfj31e60u0q8q.jpg
&#13;
       黄鳝饭：米粒一颗颗形状分明，配上黄鳝的软嫩，再辅以葱香，一口下去滋味十足。尤其黄鳝丝单独吃超级入味，为什么就不能拿出来当菜呢！我肯定吃到爆啊！只有最下层的锅巴稍显不足，刚刚到发黄的程度，要是再焦一点就好了！
&#13;
       鲫鱼窝簕菜：鲫鱼蛮大的，应该是没煎过直接煮的，所以不是奶白汤。鱼汤蛮鲜，略微透出来一点野菜的青涩味道，尤其到后面簕菜泡久了之后会更明显一些，但也会更解腻，很清爽。不过簕菜就有点特别了，这东西好像是恩平那边的一种带刺的野菜，味道怎么说呢，吃起来是非常复合的异味，而且是会变化的……类似把多乐士和立邦的乳胶漆混到一起，再加点环氧树脂地坪漆然后喝下去……原谅我一个工地搬砖狗真的不知道怎么形容这种奇怪的味道，不过不吃太多的话还是可以接受的。
&#13;
       在广州说到黄鳝饭的话，应该是绕不过东兴饭店的，出品也确实很不错，不过还是要提醒下想尝试簕菜的伙伴们，这东西的味道真有点特别，第一次吃未必能适应……
&#13;
       5.禄鼎记：酸菜鲈鱼+红油猪脑+红白
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi33ylvqj30u01e6wq6.jpg
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi368nvlj31e60u00zj.jpg
&#13;
       酸菜鲈鱼：酸菜鱼是禄鼎记的招牌，对于我这种吃鱼比较少的人来说，已经足够好吃了！鱼肉软嫩入味，只要不是逆着鱼肉卷曲方向夹的话一点也不容易碎，而且味道适中，空口吃还是配主食都很不错。汤底酸味为主，辣味不重，喜欢酸的人喝几碗也没问题。尤其汤底的萝卜片我超喜欢，很像海底椰肉的口感，门牙咬的话是软弹带切断感，臼齿咬的话则是脆弹，加上本身的酸香味非常开胃！配菜我只加了粉丝当主食吃，这里的粉丝泡久了也不会碎，而且吸饱了汤的味道，再加上本身的软弹口感，呼噜呼噜几口就能吃光一碗！唯一的缺点大概就是酸菜了，不怎么脆，所以除了萝卜片之外的酸菜基本都剩下了。
&#13;
       红油猪脑：完全保留了川菜猪脑的特点，非常滑腻，就着调料麻辣咸鲜，再加上花生碎带出的花生香，诸味融汇交织，绝对值得尝试！唯一的缺点是打底的豆腐，真的只有打底的作用，虽然很滑嫩但是不入味，豆香也不浓，没能起到锦上添花的效果，略有遗憾。
&#13;
       红白：其实就是加红曲米做的红冰粉浇了点牛奶，味道普普通通，而且太大块了要咬断，不然直接用勺子盛会滑下去，这点不太贴心。
&#13;
       建六的禄鼎记好像是广州的第一家店，味道很不错，服务员也很热情，就是觉得有点热情过头了，我这种社恐消受不起，毕竟只想安安静静老老实实地吃顿饭啊！
&#13;
       6.超记家庭煲仔饭：双拼煲仔饭+窝蛋
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi38f95pj30u01e6grq.jpg
&#13;
       我选了腊味+牛肉的双拼。米饭比较干爽，粒粒分明。腊味饭部分挨着腊肠和腊肉的饭被汁水浸润过，咸鲜味比较充足；牛肉部分则比较淡，然而牛肉的鲜味和米香会更明显一些。配菜的菜心很嫩，提供了一些植物的脆甜，锅巴也不错，可是不太好翘，捅了半天还是一小块一小块的，另外窝蛋不太满意，略硬，没有溏心，所以只好夹着吃没能拌一起，部分腊肉也有点偏柴，咬起来会觉得有点费力。
&#13;
       超记也是做了挺多年的了，出品感觉还不错，虽然打满分不太可能，给个中上评价还是够的。
&#13;
       7.金月美食：芒果奶昔+炸雪糕+猪扒堡+炸物+奥尔良鸡腿意粉
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi3lr9vrj30hs0tqq4d.jpg
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi3nzvodj31e60u0tes.jpg
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi3qa9eaj30u01e6tfu.jpg
&#13;
      芒果奶昔：真的能吃到还没打碎的芒果粒，而且奶味十足，价格还超便宜，小杯的好像才5块5！
&#13;
      炸雪糕：外皮是热热脆脆的面皮，里面就是冰冰软软的雪糕，二者在一起，真心是冷热酸甜想吃就吃！
&#13;
      猪扒堡：味道还可以，腌得也挺入味，就是猪扒筋略多口感差了点。
&#13;
      炸物：海螺肉还算脆，稍有点腥，墨鱼丸不太弹，这两样炸物的味道感觉全国统一，从东北吃到河北再吃到湖北再吃到这里调味几乎一模一样，也算是家的味道了。
&#13;
      奥尔良鸡腿意粉：粉还可以，滑和弹都有，但是鸡腿的调味不够，口感也有点差，不过一块不行一块稍微好点，不知道是不是个例，浇头则太淡了，加上鸡肉味道也不行，整体觉得很寡淡，这个要差评。
&#13;
      这家是在一个很偏的小巷子里，样式蛮多，价格则很便宜，算是附近中小学生的食堂吧，想怀念学生时代的话可以来试试，要追求味道的还是算了。
&#13;
      8.步步高升：钵仔糕
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi3sefhsj31e60u0q7z.jpg
&#13;
      红豆味：红豆味很浓，不过分层明显。上面的糕体味道较淡，下面有一层红豆的地方就好吃多了，总体来看还是很不错的。
&#13;
      斑斓味：斑斓味指的不是味道斑斓，而似乎是用一种叫斑斓叶的东西榨汁做的。我没吃过斑斓叶，也没觉得有什么特别的味道，感觉就是绿豆味的，比较清爽，可以尝试下。
&#13;
      菊花味：菊花瓣很多，但是必须用舌尖很仔细地品尝才能尝到一点菊花的味道，下面的绿豆提供了紧实的口感，吃着感觉不甚特别。
&#13;
      巧克力味：糕体就是普通的白钵仔糕，吃起来很清淡，中间窝槽里的才是白巧克力，二者交融一下还挺好吃的，值得推荐。
&#13;
      牛奶味：奶味不算特别浓，甜度还好，吃起来有点像干硬一些的双皮奶，下面还有几颗红豆，带了点豆沙甜，还算可以。
&#13;
      这家钵仔糕蛮出名的，然而位置不太好找，在楼群中的小巷子里，就算这样卖得也很快，有些畅销的种类12点左右就没了，有时候还要排队，想吃要趁早！
&#13;
      9.十三姨工厨顺德私房菜：生鱼片+鱼粥+椒盐鱼骨+鱼肠煎蛋+蒜蓉白贝蒸丝瓜
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi3uij77j31e60u0wkm.jpg
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi41y80ej31e60u0799.jpg
&#13;
      生鱼片：鱼片是海鲩，就是是用海水养过几天但不喂食的草鱼，说是这样能除掉寄生虫，还能饿瘦一点不至于太肥腻。光吃鱼肉的话基本没有味道，没有鲜味也没有腥味，于是要加上一堆配菜植物油和酱油，一方面提味，一方面丰富口感，还能掩盖鱼肉中偶尔存在的筋，不过缺点就是满口吃到的都是调料和配菜的味道，鱼则成了点缀。从鱼片本身来看，非常白净，血放得很干净，但是切片略厚，所以时间稍久温度略高就会发粘，建议人多快点吃，不然到后面口感会越来越差。总体感觉算是个炫技菜，考验的就是处理鱼的手法，听说用鲫鱼之类纯淡水鱼做生鱼片的话会更鲜甜一些，就是寄生虫风险比较高，胆子小不敢尝试了，毕竟活着才有DPS！
&#13;
      鱼粥：鱼粥是老火粥的做法，粥底绵密，米花爆开，加上适当的咸鲜味和鱼肉，喝起来蛮舒服的。
&#13;
      椒盐鱼骨：鱼骨的做法比较重口味，油炸加咸辣口，虽然外皮还算酥脆，但是鱼骨实在太大了，只能裹层粉炸一下然后自己把没片下来的肉啃干净，当下酒菜还是挺不错的，要是小点的鱼骨然后搞成像浙江那种可以直接整个吃掉的鱼排就爽了。
&#13;
      鱼肠煎蛋：鱼肠很脆，蛋煎得火候还不错，就是油略大，含在嘴里就觉得有点腻了，稍微有点失望。
&#13;
      蒜蓉白贝蒸丝瓜：这个非常不满意，白贝又小又干还不鲜，打底的丝瓜也比较老，口感不行，有些甚至发苦，唯一好吃的是蒜蓉……所以好多都是只把蒜蓉吃掉就丢掉了。
&#13;
      这顿饭是有大佬投喂，上来就点了个五斤的海鲩做四吃……虽然吃得蛮爽，但是感觉正宗顺德菜应该还能更好吃一点，所以争取天气凉快一点后去顺德多吃几天好了！
&#13;
      10.大龙燚：大龙四宝+猪脑花+手打鲜虾滑+羔羊肉+鲜鸭血
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi43xi1ej31e60u0th1.jpg
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi45x8d6j31e60u0jxv.jpg
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi48rimgj30u01e643m.jpg
&#13;
      大龙四宝：就是黄喉百叶毛肚和鸭肠四拼，不过量好小啊，除了鸭肠之外都只有四五块。这个该怎么评价呢~虽然在哪里吃四川火锅这几个都号称必点，但四种都是脆口的食物，在辣汤煮过之后我能吃出的区别只有脆的程度不同，煮白汤的话还没有其他蘸料，所以感觉以后还是挑便宜的点一盘好了。
&#13;
      猪脑花：脑花煮过后还略有点腥，猜测是筋膜撕得不够干净，另外煮脑花的小挂笼还得主动去跟服务员要，不然不给，而且挂笼不够深，汤都没不过去，希望还能改进吧。
&#13;
      手打鲜虾滑：虾滑很不错，粉加得不多，虾肉的分量倒蛮大，哪怕辣汤都掩盖不住本身的虾味。不过辣汤只下了两个，剩的都在清汤煮的，吃起来会更鲜一些。
&#13;
      羔羊肉：肉挺嫩的，在白汤煮过之后能吃到羊肉特有的鲜味，在红汤煮过之后则是刺激的麻辣，看各人喜好各取所需了。
&#13;
      鲜鸭血：这里的鸭血感觉有点奇怪，上面的红色有点太鲜艳了，不知道有没有加色素，下面倒是正常的暗红色。吃起来还不错，外面一层比较韧，中间则很软嫩，吃起来会有一种挤压的弹性。做时应该已经放了盐，再加上辣汤的味道，吃起来很够味，不怕有添加剂的话可以尝试下！
&#13;
      锅底的话辣汤我没敢尝，只在没下菜时喝了点清汤，是很单一但浓厚的海鲜菇味，配菜魔芋结没什么好说的，笋的话脆是脆，但不够嫩，靠根的地方留得有点多，要吐弦子，感觉最好吃的还是免费送的冰粉，吃完热辣的火锅之后来一碗滑下肚立刻感觉清爽了不少，要是能多送点就好了！
&#13;
      这顿饭钱差不多够我吃两顿潮汕牛肉锅了，不过其实除了锅底和四宝之外价格还行，所以还是适合人多点来吃，我这样一个人吃一个锅底有点浪费了。
&#13;
      11.珍珍小食店：双拼啫啫珍珠粉+净牛三星
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi4axgpyj31e60u0n5d.jpg
&#13;
      双拼啫啫珍珠粉：很实在的一锅！下面是味道浓厚的酱汁，渗透进软滑的猪肠粉之后满口咸香，虽然酱汁上面还有一层油，看起来很腻人，但是咸味中隐隐有一点酸味，不刺激，反而很开胃，所以这个啫啫猪肠粉我居然会有越吃越饿的感觉……双拼我选了牛脷和牛丸，牛脷就是牛舌，很入味而且很有嚼头，缺点也跟酱汁一样，都有些偏咸，幸好还有清淡的牛三星汤配着。牛丸就很一般了，就是市场速冻货，没什么弹性，早知道点牛腩尝尝了。
&#13;
      净牛三星：满满的全是牛三星，跟不要钱似的，汤几乎都看不到了……牛三星都很大块，所以筋也比较大，经常要吐掉；汤底比较淡，是很素净的鲜味，明显不是用各种汤料兑的。酸萝卜是旁边罐子里自取，没去皮，好在也没筋，咸辣酸甜一层一层递进，尤其是在汤里泡过之后萝卜结合了汤的清鲜，汤则吸收了酸萝卜的味道，二者的味道都上了个层次，比牛三星好吃多了！
&#13;
      珍珍也是非常出名的老字号了，哪怕不是饭点都经常要排队。它在小吃店里价格算是比较贵的，但出品还不错，分量也很大，还是值这个价的。
&#13;
      PS：有时真要庆幸自己不住在西华路，不然满街好吃的小吃店，体重不爆炸都有鬼了……顺便嫉妒下广东人，你们到底是怎么能做到满街都是好吃的还能保持身材的啊！
&#13;
      12.大家福美食店：啫啫黄鳝煲+啫啫通菜茎+干炒牛河
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi4mi193j31e60u0qa3.jpg
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi4o7nk4j30u01e6wm2.jpg
&#13;
      啫啫黄鳝煲：口感不错，弹性很好，但是有一些苦腥味，猜测是黏液没洗干净，下面裹着酱的部分好点，用酱味盖住了腥味，但问题就是有些位置会偏咸，还有很大的改善空间。
&#13;
      啫啫通菜茎：最上面的部分会比较淡，植物的清香会稍浓，下面的通菜在酱的浸渍下更加入味，同时也会带一点不惹人厌的腥，可能是加了虾酱的原因吧～另外虽然吃起来有些纤维感，但是整体依然比较脆，而且也不会老到嚼不动，还是不错的。
&#13;
      干炒牛河：比较清淡，油不大，河粉和牛肉都很滑，就是镬气稍差，依然可以给合格！
&#13;
      大家福在芳村还是蛮出名的，价格也不贵，黄鳝煲两大条才78，其他的很多都二三十块，离得近的话可以常来，太远的话感觉就没什么必要了。
&#13;
      13.田园甜品：香芋奶+杂果龟苓膏+椰汁西米芒果+阿婆牛杂
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi4qj4xvj31e60u0grk.jpg
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi4sci64j30u01e6n1d.jpg
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi4u9o45j30u01e6tfa.jpg
&#13;
      阿婆牛杂：可能之前对阿婆牛杂期待太高，吃起来有点失望～牛肠洗得很干净，一点也不腻人，肠皮口感略有点沙；牛胰的筋皮还有点硬，要蛮用力的嚼；鱼蛋弹性一般，味道还算足；牛肺牛肚和软骨口感都不错，但是汤底实在是很咸，所以豆泡不把汤挤干净的话就会齁到，可是就算这种汤底泡着的萝卜居然还不入味，只有表面大约一毫米的部分染了汤色，中心还有点发苦，不知道是阿婆没来监督所以年轻人偷懒还是本来就有这味道，然而前两个月去芳村觅食路过时阿婆还在亲自打理，那时门口大排长龙，这次阿婆不在完全没人排队，也许大家只是吃的阿婆的情怀吧。
&#13;
      香芋奶：奶很甜，所以衬得芋头就只剩干巴巴的口感了，吃不出来什么味道，感觉还不如单纯喝奶了。
&#13;
      杂果龟苓膏：红糖下得不多，所以入口不会很甜～龟苓膏刚吃进去时基本没味道，用舌头抿开顺着嗓子滑进去之后才会从舌根返出来苦味，这个时候再喝点糖水或者杂果会很舒服～还不错。
&#13;
      椰汁西米芒果：椰汁有点甜，冰凉凉的喝着很舒服，加上软软的西米和芒果，效果不比快乐水差！就是会担心糖分高会长肉！
&#13;
      从大家福出来之后大约1点钟到的田园甜品，被告知要到3点左右才能有牛杂卖，苦等两个小时喝了三碗糖水之后只吃到了一份感觉无甚特别的牛杂，阿婆据说已经收山了，传说中的美味牛杂估计再也吃不到了吧~T_T
&#13;
      14.玉堂春暖：白切葵花鸡+香茅焗乳鸽+羊城鲜虾饺+冰花鸡蛋散
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi51hay4j31e60u0n1a.jpg
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi53h76pj30u01e6tdr.jpg
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi55e6bvj30u01e6ago.jpg
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi576pm1j30u01e6dk2.jpg
&#13;
      白切葵花鸡：来这里主要是奔着葵花鸡来的，因为看传言说葵花鸡都是用葵花籽喂大的，能吃到葵花的清香，所以很好奇这种鸡的消化方式是怎么能让植物的香味转移到肉里面的。实际尝过之后，皮很脆弹，肉质则非常嫩滑，不止皮下有肉冻的部分滑，只要能分层的肉都是这种感觉，然而感觉这就是全部了，并没有吃出来什么葵花味，连鸡味也没有说浓郁到让人难忘的地步，如果给我盲测的话，这只葵花鸡和向群的白切鸡我大概率分不出来，然而向群的价格差不多只是这里的零头罢了。对了有一点必须提一下，那就是没照进来的姜葱碟！我向来是很不喜欢生的葱姜蒜的味道的，感觉太刺激，但是这里姜葱碟的味道配鸡肉超级和谐！一点点咸味加上鸡的鲜和滑，其中再透出来一丝毫不突兀的辣，整体立刻上了两个档次，所以很想问问服务员姜葱碟能不能单卖啊，我回家随便搞只几十块的白切鸡估计都能吃出来三百的感觉！
&#13;
      香茅焗乳鸽：这只乳鸽是用盐焗的方式做的，很干身，皮够脆，也很入味，然而吃着时感觉不是在粤菜馆子而是在吃泰国菜，因为香茅的味道渗入了乳鸽的全身，喜欢东南亚味道的应该会很中意这个，另外胸肉吃着稍微有点柴，个人还是喜欢汁水多一点的乳鸽。
&#13;
      羊城鲜虾饺：皮还算薄，不过略微发粘，馅里的虾仁够大个，鲜味也很足，混了一点点猪肉胡萝卜什么的增加了味道上的层次，但是似乎馅和得不很均匀，有些甜味足一点有些鲜香浓一点，不过都很好吃就是了。
&#13;
      冰花鸡蛋散：味型很像萨琪玛，毕竟都是鸡蛋面粉和蜂蜜为主料，但鸡蛋散会更疏松一些，轻轻一咬在嘴里就会散开，挺不错的。
&#13;
      玉堂春暖算得上广州顶尖的粤菜馆子之一了，所以价格也很顶尖，就算这样也架不住人多，周末上午11点到了开始排队排到下午1点半才吃上，而号码仅仅过去20个，所以想来尝试的请务必提前打电话订位，不然真要等死人。顺便说一句这里感觉适合招待客人或者商务之类要求环境的地方，要么旅游过来体验下，因为这个价格真没啥性价比，不过如果只吃早茶茶点的话大概人均两百多就够了，也还算值得。
&#13;
      15.毕德寮：避风塘虾饺+金莎鲜虾红米肠+蚝皇叉烧包+香芒夹心椰汁糕
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi5918rij31e60u0wnw.jpg
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi5fuufcj31e60u0442.jpg
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi5jfnlaj31e60u0dli.jpg
&#13;
      避风塘虾饺：这款虾饺的外皮带点酥脆，馅则有一丝辣味，不过并不重，反而能进一步提起虾和笋的鲜味，里面还有小小的笋丁提供一些脆脆的口感，除了汁水会有丁点腻之外都很好，值得试下。
&#13;
      金莎鲜虾红米肠：红米肠跟虾饺比就逊色多了。虾仁还可以，薄脆咬过后会略觉塞牙，外皮的酱吃起来就有点腻了，虽然蘸料之后会缓解很多，但是虾仁的鲜味又被掩盖了，有点失望。
&#13;
      蚝皇叉烧包：叉烧馅很好吃，咸鲜十足而且丝毫不腻，配上甜丝丝的面皮非常之香！但是面皮感觉发得不够，虽然爆裂了但是不够蓬松，吃到最后会咬成一团有点发粘，算是美中不足吧。
&#13;
      香芒夹心椰汁糕：还不错的甜点，椰汁味不算很浓，不过加入了芒果的鲜甜之后，软弹的糕体也因为芒果丁而带了一点口感的变化，加上选料不错，完全没有吃到影响心情的芒果弦子，以后再来的话还会点这个！
&#13;
      毕德寮号称一百多种虾饺，这次只尝了一个，感觉还不错，可以再来试试其他的，不过还是感觉不要一次点太多，可以吃点其他的，毕竟全是虾饺的话就算再多花样也会腻的。另外这里的茶水也有不少选择，选的是柠檬花果茶，颜色很漂亮，味道就是常规的花果茶带点酸香，开胃又解腻，还是不错的。
&#13;
      这阵子吃得有点超标，接下来的日子就做好吃土的准备了，所以有没有好心的白富美小姐姐来把我娶回家啊！
&#13;
      附：广州饮食记录（一）
&#13;
      广州饮食记录（二）
&#13;
      广州饮食记录（三）
&#13;
      广州饮食记录（四）
&#13;
      广州饮食记录（五）
&#13;
      广州饮食记录（六）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>arnold: </b><br>
<span>广州饮食记录（七）</span><br>
<span> 本帖最后由 arnold 于 2019-8-14 21:40 编辑 </span><br>
<span>       1.中山人家：招牌吊烧乳鸽+豉油蒸鱼腩+蒜蓉菜心</span><br>
<img src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi2hjtp6j30u01e642i.jpg" title="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi2hjtp6j30u01e642i.jpg"><br>
<img src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi2kbbwbj31e60u044v.jpg" title="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi2kbbwbj31e60u044v.jpg"><br>
<span>       招牌吊烧乳鸽：皮很脆，翅尖的骨头都已经烤酥了，可以直接嚼着吃掉，然而依稀有点方便面调料的味道。鸽身的肉质比较干，略有点柴，最不满的是鸽胸，还存有鸽子的骚味，其他部位倒是还好，看来想吃正宗的石岐乳鸽只能去中山了，这个实在一般般。</span><br>
<span>       豉油蒸鱼腩：这里的鱼腩用的是中山的特产脆肉鲩，肉质非常紧实，加上鱼皮或者腹膜略有弹性的口感，吃起来居然真的有点脆的感觉！不过这菜的缺点也挺明显，就是太咸了，适合配饭吃，空口吃的话最好配个清淡的菜。另外虽然豆豉放得不少，但是还是存在一点淡水鱼的腥气，总体感觉只能说还可以，算不上出众。</span><br>
<span>       蒜蓉菜心：幸好点了个菜心，不然那个鱼腩还真是会齁到。这里菜心的茎比较好吃，虽然粗但是也不老，而且有种植物的甜味，叶子相对来说就没什么特点了，而且蒜没过油，香味没出来，只能给个合格吧。</span><br>
<span>       2.霞女美食：五柳炸蛋饭+单买鸡扒</span><br>
<img src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi2mb8b5j31e60u0qak.jpg" title="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi2mb8b5j31e60u0qak.jpg"><br>
<span>       五柳炸蛋饭：真心大份啊~上面的蛋估计起码有三个，饭也很多，一般人吃饱应该没什么问题！味道的话酸酸甜甜，配着脆口的辣椒丝，挺下饭的。如果非要说缺点的话就是蛋清炸得纤维感有点重，要用力咬开，而且蛋香不明显，另外甜味比较重，油也蛮大，吃到后面会觉得有些腻，最后可以加点其他酱料压一下或者搞个咸或辣的配菜比较好。</span><br>
<span>       单买鸡扒：鸡扒很嫩，又软又弹，不过应该不是现炸的，所以外皮不是很脆，整体都是软嫩的口感。浇汁有4种，可以自选，咖喱汁的香味不浓，咸度和辣度也不高，不过配着五柳炸蛋的甜酸还是很不错的。</span><br>
<span>       这家是很多年的老店，附近不少人也是拿这里当食堂的，碟头饭的品种很多，就这两个出品来说，谈不上一流水平，不过作为快餐店是绝对合格的，可以一试！</span><br>
<span>       3.延边串店：拌明太鱼+水煮豆腐+烤生蚝+烤串+冷面</span><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi2ogoqsj31e60u043s.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi2ogoqsj31e60u043s.jpg"><br>
<img src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi2qn1m6j31e60u0jyp.jpg" title="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi2qn1m6j31e60u0jyp.jpg"><br>
<img src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi2zms4xj30u01e6jxb.jpg" title="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi2zms4xj30u01e6jxb.jpg"><br>
<span>       拌明太鱼：拌明太鱼是朝鲜族很常见的下酒菜，比较韧，很有嚼头，这里的明太鱼不会很辣，里面的辣椒用的也是彩椒，不太辣但是清香味很足，洋葱的辣气在调料腌过后也不会很重，明太鱼辣椒洋葱一起吃不光会提供口感的变化，也增加了味道的层次，不错。</span><br>
<span>       水煮豆腐：用的是相对比较结实的大豆腐，直接吃的话会有特别浓郁的豆香，蘸饱料汁之后就是满满的香辣味。不过大豆腐最怀念的还是当年在延吉吃的老豆腐蘸狗酱，那时真心感觉吊打一桌的肉类！</span><br>
<span>       烤生蚝：生蚝个头不大，不过很新鲜，蒜蓉剁椒的辣味也烤出去了十之八九，就着生蚝的汁水完全是满口的鲜甜，可以一试！</span><br>
<span>       烤串：烤串的调味都是很东北的味道，辣度和咸度感觉基本都是依着东北人的味觉来的，所以个人吃着不会感觉像西北和一些重口地方的烤串吃着爽到飞起的辣……羊排肉很嫩，没膻味，带一点羊油香；牛肉也蛮嫩，不过牛肉味不是很足，感觉也就是合格；掌中宝很脆口；豆角烤出虎皮，比较干香，只有中间还留有点水气；金针菇烤不烤都是这个see you tomorrow的口感；火腿肠没烤出脆皮，估计火不够大，不过也可以了。</span><br>
<span>       冷面：冷面是我来这里的最初目的。因为之前在广州的某些店里吃的冷面就是淘宝真空包装煮出来的，所以想来尝尝这边的是不是正宗的味道，结果一口下去满足了我对东北冷面的一切要求！带冰的凉凉的甜酸冷面汤，加上软软但是不好咬断的冷面，再配合辣白菜和酱牛肉，在东北吃完烧烤就习惯来这么一碗刮油的！超爽！</span><br>
<span>       这里的老板好像就是延吉人，来广州开店已经十几年了，出品非常正宗，完全就是东北老家吃的味道。如果想尝尝朝鲜族食物的话绝对要推荐一下！</span><br>
<span>       PS：东北冷面的面条很韧，不太容易咬断，跟烤冷面不一样，没吃过的可能不太习惯~另外个人不太喜欢荞麦冷面，就是那种灰黑色的，所以点的是普通面粉的这种，有兴趣的话也可以试试荞麦面。</span><br>
<span>       4.东兴饭店：黄鳝饭+鲫鱼窝簕菜</span><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi31ybdfj31e60u0q8q.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi31ybdfj31e60u0q8q.jpg"><br>
<span>       黄鳝饭：米粒一颗颗形状分明，配上黄鳝的软嫩，再辅以葱香，一口下去滋味十足。尤其黄鳝丝单独吃超级入味，为什么就不能拿出来当菜呢！我肯定吃到爆啊！只有最下层的锅巴稍显不足，刚刚到发黄的程度，要是再焦一点就好了！</span><br>
<span>       鲫鱼窝簕菜：鲫鱼蛮大的，应该是没煎过直接煮的，所以不是奶白汤。鱼汤蛮鲜，略微透出来一点野菜的青涩味道，尤其到后面簕菜泡久了之后会更明显一些，但也会更解腻，很清爽。不过簕菜就有点特别了，这东西好像是恩平那边的一种带刺的野菜，味道怎么说呢，吃起来是非常复合的异味，而且是会变化的……类似把多乐士和立邦的乳胶漆混到一起，再加点环氧树脂地坪漆然后喝下去……原谅我一个工地搬砖狗真的不知道怎么形容这种奇怪的味道，不过不吃太多的话还是可以接受的。</span><br>
<span>       在广州说到黄鳝饭的话，应该是绕不过东兴饭店的，出品也确实很不错，不过还是要提醒下想尝试簕菜的伙伴们，这东西的味道真有点特别，第一次吃未必能适应……</span><br>
<span>       5.禄鼎记：酸菜鲈鱼+红油猪脑+红白</span><br>
<img src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi33ylvqj30u01e6wq6.jpg" title="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi33ylvqj30u01e6wq6.jpg"><br>
<img src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi368nvlj31e60u00zj.jpg" title="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi368nvlj31e60u00zj.jpg"><br>
<span>       酸菜鲈鱼：酸菜鱼是禄鼎记的招牌，对于我这种吃鱼比较少的人来说，已经足够好吃了！鱼肉软嫩入味，只要不是逆着鱼肉卷曲方向夹的话一点也不容易碎，而且味道适中，空口吃还是配主食都很不错。汤底酸味为主，辣味不重，喜欢酸的人喝几碗也没问题。尤其汤底的萝卜片我超喜欢，很像海底椰肉的口感，门牙咬的话是软弹带切断感，臼齿咬的话则是脆弹，加上本身的酸香味非常开胃！配菜我只加了粉丝当主食吃，这里的粉丝泡久了也不会碎，而且吸饱了汤的味道，再加上本身的软弹口感，呼噜呼噜几口就能吃光一碗！唯一的缺点大概就是酸菜了，不怎么脆，所以除了萝卜片之外的酸菜基本都剩下了。</span><br>
<span>       红油猪脑：完全保留了川菜猪脑的特点，非常滑腻，就着调料麻辣咸鲜，再加上花生碎带出的花生香，诸味融汇交织，绝对值得尝试！唯一的缺点是打底的豆腐，真的只有打底的作用，虽然很滑嫩但是不入味，豆香也不浓，没能起到锦上添花的效果，略有遗憾。</span><br>
<span>       红白：其实就是加红曲米做的红冰粉浇了点牛奶，味道普普通通，而且太大块了要咬断，不然直接用勺子盛会滑下去，这点不太贴心。</span><br>
<span>       建六的禄鼎记好像是广州的第一家店，味道很不错，服务员也很热情，就是觉得有点热情过头了，我这种社恐消受不起，毕竟只想安安静静老老实实地吃顿饭啊！</span><br>
<span>       6.超记家庭煲仔饭：双拼煲仔饭+窝蛋</span><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi38f95pj30u01e6grq.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi38f95pj30u01e6grq.jpg"><br>
<span>       我选了腊味+牛肉的双拼。米饭比较干爽，粒粒分明。腊味饭部分挨着腊肠和腊肉的饭被汁水浸润过，咸鲜味比较充足；牛肉部分则比较淡，然而牛肉的鲜味和米香会更明显一些。配菜的菜心很嫩，提供了一些植物的脆甜，锅巴也不错，可是不太好翘，捅了半天还是一小块一小块的，另外窝蛋不太满意，略硬，没有溏心，所以只好夹着吃没能拌一起，部分腊肉也有点偏柴，咬起来会觉得有点费力。</span><br>
<span>       超记也是做了挺多年的了，出品感觉还不错，虽然打满分不太可能，给个中上评价还是够的。</span><br>
<span>       7.金月美食：芒果奶昔+炸雪糕+猪扒堡+炸物+奥尔良鸡腿意粉</span><br>
<img src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi3lr9vrj30hs0tqq4d.jpg" title="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi3lr9vrj30hs0tqq4d.jpg"><br>
<img src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi3nzvodj31e60u0tes.jpg" title="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi3nzvodj31e60u0tes.jpg"><br>
<img src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi3qa9eaj30u01e6tfu.jpg" title="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi3qa9eaj30u01e6tfu.jpg"><br>
<span>      芒果奶昔：真的能吃到还没打碎的芒果粒，而且奶味十足，价格还超便宜，小杯的好像才5块5！</span><br>
<span>      炸雪糕：外皮是热热脆脆的面皮，里面就是冰冰软软的雪糕，二者在一起，真心是冷热酸甜想吃就吃！</span><br>
<span>      猪扒堡：味道还可以，腌得也挺入味，就是猪扒筋略多口感差了点。</span><br>
<span>      炸物：海螺肉还算脆，稍有点腥，墨鱼丸不太弹，这两样炸物的味道感觉全国统一，从东北吃到河北再吃到湖北再吃到这里调味几乎一模一样，也算是家的味道了。</span><br>
<span>      奥尔良鸡腿意粉：粉还可以，滑和弹都有，但是鸡腿的调味不够，口感也有点差，不过一块不行一块稍微好点，不知道是不是个例，浇头则太淡了，加上鸡肉味道也不行，整体觉得很寡淡，这个要差评。</span><br>
<span>      这家是在一个很偏的小巷子里，样式蛮多，价格则很便宜，算是附近中小学生的食堂吧，想怀念学生时代的话可以来试试，要追求味道的还是算了。</span><br>
<span>      8.步步高升：钵仔糕</span><br>
<img src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi3sefhsj31e60u0q7z.jpg" title="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi3sefhsj31e60u0q7z.jpg"><br>
<span>      红豆味：红豆味很浓，不过分层明显。上面的糕体味道较淡，下面有一层红豆的地方就好吃多了，总体来看还是很不错的。</span><br>
<span>      斑斓味：斑斓味指的不是味道斑斓，而似乎是用一种叫斑斓叶的东西榨汁做的。我没吃过斑斓叶，也没觉得有什么特别的味道，感觉就是绿豆味的，比较清爽，可以尝试下。</span><br>
<span>      菊花味：菊花瓣很多，但是必须用舌尖很仔细地品尝才能尝到一点菊花的味道，下面的绿豆提供了紧实的口感，吃着感觉不甚特别。</span><br>
<span>      巧克力味：糕体就是普通的白钵仔糕，吃起来很清淡，中间窝槽里的才是白巧克力，二者交融一下还挺好吃的，值得推荐。</span><br>
<span>      牛奶味：奶味不算特别浓，甜度还好，吃起来有点像干硬一些的双皮奶，下面还有几颗红豆，带了点豆沙甜，还算可以。</span><br>
<span>      这家钵仔糕蛮出名的，然而位置不太好找，在楼群中的小巷子里，就算这样卖得也很快，有些畅销的种类12点左右就没了，有时候还要排队，想吃要趁早！</span><br>
<span>      9.十三姨工厨顺德私房菜：生鱼片+鱼粥+椒盐鱼骨+鱼肠煎蛋+蒜蓉白贝蒸丝瓜</span><br>
<img src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi3uij77j31e60u0wkm.jpg" title="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi3uij77j31e60u0wkm.jpg"><br>
<img src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi41y80ej31e60u0799.jpg" title="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi41y80ej31e60u0799.jpg"><br>
<span>      生鱼片：鱼片是海鲩，就是是用海水养过几天但不喂食的草鱼，说是这样能除掉寄生虫，还能饿瘦一点不至于太肥腻。光吃鱼肉的话基本没有味道，没有鲜味也没有腥味，于是要加上一堆配菜植物油和酱油，一方面提味，一方面丰富口感，还能掩盖鱼肉中偶尔存在的筋，不过缺点就是满口吃到的都是调料和配菜的味道，鱼则成了点缀。从鱼片本身来看，非常白净，血放得很干净，但是切片略厚，所以时间稍久温度略高就会发粘，建议人多快点吃，不然到后面口感会越来越差。总体感觉算是个炫技菜，考验的就是处理鱼的手法，听说用鲫鱼之类纯淡水鱼做生鱼片的话会更鲜甜一些，就是寄生虫风险比较高，胆子小不敢尝试了，毕竟活着才有DPS！</span><br>
<span>      鱼粥：鱼粥是老火粥的做法，粥底绵密，米花爆开，加上适当的咸鲜味和鱼肉，喝起来蛮舒服的。</span><br>
<span>      椒盐鱼骨：鱼骨的做法比较重口味，油炸加咸辣口，虽然外皮还算酥脆，但是鱼骨实在太大了，只能裹层粉炸一下然后自己把没片下来的肉啃干净，当下酒菜还是挺不错的，要是小点的鱼骨然后搞成像浙江那种可以直接整个吃掉的鱼排就爽了。</span><br>
<span>      鱼肠煎蛋：鱼肠很脆，蛋煎得火候还不错，就是油略大，含在嘴里就觉得有点腻了，稍微有点失望。</span><br>
<span>      蒜蓉白贝蒸丝瓜：这个非常不满意，白贝又小又干还不鲜，打底的丝瓜也比较老，口感不行，有些甚至发苦，唯一好吃的是蒜蓉……所以好多都是只把蒜蓉吃掉就丢掉了。</span><br>
<span>      这顿饭是有大佬投喂，上来就点了个五斤的海鲩做四吃……虽然吃得蛮爽，但是感觉正宗顺德菜应该还能更好吃一点，所以争取天气凉快一点后去顺德多吃几天好了！</span><br>
<span>      10.大龙燚：大龙四宝+猪脑花+手打鲜虾滑+羔羊肉+鲜鸭血</span><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi43xi1ej31e60u0th1.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi43xi1ej31e60u0th1.jpg"><br>
<img src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi45x8d6j31e60u0jxv.jpg" title="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi45x8d6j31e60u0jxv.jpg"><br>
<img src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi48rimgj30u01e643m.jpg" title="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi48rimgj30u01e643m.jpg"><br>
<span>      大龙四宝：就是黄喉百叶毛肚和鸭肠四拼，不过量好小啊，除了鸭肠之外都只有四五块。这个该怎么评价呢~虽然在哪里吃四川火锅这几个都号称必点，但四种都是脆口的食物，在辣汤煮过之后我能吃出的区别只有脆的程度不同，煮白汤的话还没有其他蘸料，所以感觉以后还是挑便宜的点一盘好了。</span><br>
<span>      猪脑花：脑花煮过后还略有点腥，猜测是筋膜撕得不够干净，另外煮脑花的小挂笼还得主动去跟服务员要，不然不给，而且挂笼不够深，汤都没不过去，希望还能改进吧。</span><br>
<span>      手打鲜虾滑：虾滑很不错，粉加得不多，虾肉的分量倒蛮大，哪怕辣汤都掩盖不住本身的虾味。不过辣汤只下了两个，剩的都在清汤煮的，吃起来会更鲜一些。</span><br>
<span>      羔羊肉：肉挺嫩的，在白汤煮过之后能吃到羊肉特有的鲜味，在红汤煮过之后则是刺激的麻辣，看各人喜好各取所需了。</span><br>
<span>      鲜鸭血：这里的鸭血感觉有点奇怪，上面的红色有点太鲜艳了，不知道有没有加色素，下面倒是正常的暗红色。吃起来还不错，外面一层比较韧，中间则很软嫩，吃起来会有一种挤压的弹性。做时应该已经放了盐，再加上辣汤的味道，吃起来很够味，不怕有添加剂的话可以尝试下！</span><br>
<span>      锅底的话辣汤我没敢尝，只在没下菜时喝了点清汤，是很单一但浓厚的海鲜菇味，配菜魔芋结没什么好说的，笋的话脆是脆，但不够嫩，靠根的地方留得有点多，要吐弦子，感觉最好吃的还是免费送的冰粉，吃完热辣的火锅之后来一碗滑下肚立刻感觉清爽了不少，要是能多送点就好了！</span><br>
<span>      这顿饭钱差不多够我吃两顿潮汕牛肉锅了，不过其实除了锅底和四宝之外价格还行，所以还是适合人多点来吃，我这样一个人吃一个锅底有点浪费了。</span><br>
<span>      11.珍珍小食店：双拼啫啫珍珠粉+净牛三星</span><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi4axgpyj31e60u0n5d.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi4axgpyj31e60u0n5d.jpg"><br>
<span>      双拼啫啫珍珠粉：很实在的一锅！下面是味道浓厚的酱汁，渗透进软滑的猪肠粉之后满口咸香，虽然酱汁上面还有一层油，看起来很腻人，但是咸味中隐隐有一点酸味，不刺激，反而很开胃，所以这个啫啫猪肠粉我居然会有越吃越饿的感觉……双拼我选了牛脷和牛丸，牛脷就是牛舌，很入味而且很有嚼头，缺点也跟酱汁一样，都有些偏咸，幸好还有清淡的牛三星汤配着。牛丸就很一般了，就是市场速冻货，没什么弹性，早知道点牛腩尝尝了。</span><br>
<span>      净牛三星：满满的全是牛三星，跟不要钱似的，汤几乎都看不到了……牛三星都很大块，所以筋也比较大，经常要吐掉；汤底比较淡，是很素净的鲜味，明显不是用各种汤料兑的。酸萝卜是旁边罐子里自取，没去皮，好在也没筋，咸辣酸甜一层一层递进，尤其是在汤里泡过之后萝卜结合了汤的清鲜，汤则吸收了酸萝卜的味道，二者的味道都上了个层次，比牛三星好吃多了！</span><br>
<span>      珍珍也是非常出名的老字号了，哪怕不是饭点都经常要排队。它在小吃店里价格算是比较贵的，但出品还不错，分量也很大，还是值这个价的。</span><br>
<span>      PS：有时真要庆幸自己不住在西华路，不然满街好吃的小吃店，体重不爆炸都有鬼了……顺便嫉妒下广东人，你们到底是怎么能做到满街都是好吃的还能保持身材的啊！</span><br>
<span>      12.大家福美食店：啫啫黄鳝煲+啫啫通菜茎+干炒牛河</span><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi4mi193j31e60u0qa3.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi4mi193j31e60u0qa3.jpg"><br>
<img src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi4o7nk4j30u01e6wm2.jpg" title="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi4o7nk4j30u01e6wm2.jpg"><br>
<span>      啫啫黄鳝煲：口感不错，弹性很好，但是有一些苦腥味，猜测是黏液没洗干净，下面裹着酱的部分好点，用酱味盖住了腥味，但问题就是有些位置会偏咸，还有很大的改善空间。</span><br>
<span>      啫啫通菜茎：最上面的部分会比较淡，植物的清香会稍浓，下面的通菜在酱的浸渍下更加入味，同时也会带一点不惹人厌的腥，可能是加了虾酱的原因吧～另外虽然吃起来有些纤维感，但是整体依然比较脆，而且也不会老到嚼不动，还是不错的。</span><br>
<span>      干炒牛河：比较清淡，油不大，河粉和牛肉都很滑，就是镬气稍差，依然可以给合格！</span><br>
<span>      大家福在芳村还是蛮出名的，价格也不贵，黄鳝煲两大条才78，其他的很多都二三十块，离得近的话可以常来，太远的话感觉就没什么必要了。</span><br>
<span>      13.田园甜品：香芋奶+杂果龟苓膏+椰汁西米芒果+阿婆牛杂</span><br>
<img src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi4qj4xvj31e60u0grk.jpg" title="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi4qj4xvj31e60u0grk.jpg"><br>
<img src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi4sci64j30u01e6n1d.jpg" title="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi4sci64j30u01e6n1d.jpg"><br>
<img src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi4u9o45j30u01e6tfa.jpg" title="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi4u9o45j30u01e6tfa.jpg"><br>
<span>      阿婆牛杂：可能之前对阿婆牛杂期待太高，吃起来有点失望～牛肠洗得很干净，一点也不腻人，肠皮口感略有点沙；牛胰的筋皮还有点硬，要蛮用力的嚼；鱼蛋弹性一般，味道还算足；牛肺牛肚和软骨口感都不错，但是汤底实在是很咸，所以豆泡不把汤挤干净的话就会齁到，可是就算这种汤底泡着的萝卜居然还不入味，只有表面大约一毫米的部分染了汤色，中心还有点发苦，不知道是阿婆没来监督所以年轻人偷懒还是本来就有这味道，然而前两个月去芳村觅食路过时阿婆还在亲自打理，那时门口大排长龙，这次阿婆不在完全没人排队，也许大家只是吃的阿婆的情怀吧。</span><br>
<span>      香芋奶：奶很甜，所以衬得芋头就只剩干巴巴的口感了，吃不出来什么味道，感觉还不如单纯喝奶了。</span><br>
<span>      杂果龟苓膏：红糖下得不多，所以入口不会很甜～龟苓膏刚吃进去时基本没味道，用舌头抿开顺着嗓子滑进去之后才会从舌根返出来苦味，这个时候再喝点糖水或者杂果会很舒服～还不错。</span><br>
<span>      椰汁西米芒果：椰汁有点甜，冰凉凉的喝着很舒服，加上软软的西米和芒果，效果不比快乐水差！就是会担心糖分高会长肉！</span><br>
<span>      从大家福出来之后大约1点钟到的田园甜品，被告知要到3点左右才能有牛杂卖，苦等两个小时喝了三碗糖水之后只吃到了一份感觉无甚特别的牛杂，阿婆据说已经收山了，传说中的美味牛杂估计再也吃不到了吧~T_T</span><br>
<span>      14.玉堂春暖：白切葵花鸡+香茅焗乳鸽+羊城鲜虾饺+冰花鸡蛋散</span><br>
<img src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi51hay4j31e60u0n1a.jpg" title="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi51hay4j31e60u0n1a.jpg"><br>
<img src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi53h76pj30u01e6tdr.jpg" title="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi53h76pj30u01e6tdr.jpg"><br>
<img src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi55e6bvj30u01e6ago.jpg" title="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi55e6bvj30u01e6ago.jpg"><br>
<img src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi576pm1j30u01e6dk2.jpg" title="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi576pm1j30u01e6dk2.jpg"><br>
<span>      白切葵花鸡：来这里主要是奔着葵花鸡来的，因为看传言说葵花鸡都是用葵花籽喂大的，能吃到葵花的清香，所以很好奇这种鸡的消化方式是怎么能让植物的香味转移到肉里面的。实际尝过之后，皮很脆弹，肉质则非常嫩滑，不止皮下有肉冻的部分滑，只要能分层的肉都是这种感觉，然而感觉这就是全部了，并没有吃出来什么葵花味，连鸡味也没有说浓郁到让人难忘的地步，如果给我盲测的话，这只葵花鸡和向群的白切鸡我大概率分不出来，然而向群的价格差不多只是这里的零头罢了。对了有一点必须提一下，那就是没照进来的姜葱碟！我向来是很不喜欢生的葱姜蒜的味道的，感觉太刺激，但是这里姜葱碟的味道配鸡肉超级和谐！一点点咸味加上鸡的鲜和滑，其中再透出来一丝毫不突兀的辣，整体立刻上了两个档次，所以很想问问服务员姜葱碟能不能单卖啊，我回家随便搞只几十块的白切鸡估计都能吃出来三百的感觉！</span><br>
<span>      香茅焗乳鸽：这只乳鸽是用盐焗的方式做的，很干身，皮够脆，也很入味，然而吃着时感觉不是在粤菜馆子而是在吃泰国菜，因为香茅的味道渗入了乳鸽的全身，喜欢东南亚味道的应该会很中意这个，另外胸肉吃着稍微有点柴，个人还是喜欢汁水多一点的乳鸽。</span><br>
<span>      羊城鲜虾饺：皮还算薄，不过略微发粘，馅里的虾仁够大个，鲜味也很足，混了一点点猪肉胡萝卜什么的增加了味道上的层次，但是似乎馅和得不很均匀，有些甜味足一点有些鲜香浓一点，不过都很好吃就是了。</span><br>
<span>      冰花鸡蛋散：味型很像萨琪玛，毕竟都是鸡蛋面粉和蜂蜜为主料，但鸡蛋散会更疏松一些，轻轻一咬在嘴里就会散开，挺不错的。</span><br>
<span>      玉堂春暖算得上广州顶尖的粤菜馆子之一了，所以价格也很顶尖，就算这样也架不住人多，周末上午11点到了开始排队排到下午1点半才吃上，而号码仅仅过去20个，所以想来尝试的请务必提前打电话订位，不然真要等死人。顺便说一句这里感觉适合招待客人或者商务之类要求环境的地方，要么旅游过来体验下，因为这个价格真没啥性价比，不过如果只吃早茶茶点的话大概人均两百多就够了，也还算值得。</span><br>
<span>      15.毕德寮：避风塘虾饺+金莎鲜虾红米肠+蚝皇叉烧包+香芒夹心椰汁糕</span><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi5918rij31e60u0wnw.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi5918rij31e60u0wnw.jpg"><br>
<img src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi5fuufcj31e60u0442.jpg" title="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi5fuufcj31e60u0442.jpg"><br>
<img src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi5jfnlaj31e60u0dli.jpg" title="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/007PAa4Wgy1g5zi5jfnlaj31e60u0dli.jpg"><br>
<span>      避风塘虾饺：这款虾饺的外皮带点酥脆，馅则有一丝辣味，不过并不重，反而能进一步提起虾和笋的鲜味，里面还有小小的笋丁提供一些脆脆的口感，除了汁水会有丁点腻之外都很好，值得试下。</span><br>
<span>      金莎鲜虾红米肠：红米肠跟虾饺比就逊色多了。虾仁还可以，薄脆咬过后会略觉塞牙，外皮的酱吃起来就有点腻了，虽然蘸料之后会缓解很多，但是虾仁的鲜味又被掩盖了，有点失望。</span><br>
<span>      蚝皇叉烧包：叉烧馅很好吃，咸鲜十足而且丝毫不腻，配上甜丝丝的面皮非常之香！但是面皮感觉发得不够，虽然爆裂了但是不够蓬松，吃到最后会咬成一团有点发粘，算是美中不足吧。</span><br>
<span>      香芒夹心椰汁糕：还不错的甜点，椰汁味不算很浓，不过加入了芒果的鲜甜之后，软弹的糕体也因为芒果丁而带了一点口感的变化，加上选料不错，完全没有吃到影响心情的芒果弦子，以后再来的话还会点这个！</span><br>
<span>      毕德寮号称一百多种虾饺，这次只尝了一个，感觉还不错，可以再来试试其他的，不过还是感觉不要一次点太多，可以吃点其他的，毕竟全是虾饺的话就算再多花样也会腻的。另外这里的茶水也有不少选择，选的是柠檬花果茶，颜色很漂亮，味道就是常规的花果茶带点酸香，开胃又解腻，还是不错的。</span><br>
<span>      这阵子吃得有点超标，接下来的日子就做好吃土的准备了，所以有没有好心的白富美小姐姐来把我娶回家啊！</span><br>
<span>      附：广州饮食记录（一）</span><br>
<span>      广州饮食记录（二）</span><br>
<span>      广州饮食记录（三）</span><br>
<span>      广州饮食记录（四）</span><br>
<span>      广州饮食记录（五）</span><br>
<span>      广州饮食记录（六）</span><br>
</p><p><b>圆面包: </b><br>
<span>建议有空可以试试北园酒家的早餐，到中午也有，就是常年排队……早上11.20左右去拿号，运气好的话11.30开放新的大厅可以不用等就进去有得吃。</span><br>
<span>虾饺吊打点都德毕得了一类，萝卜糕也是超多馅料，价位大概在人均100左右能搞定，其实跟毕得了差不多，但是味道好多了。</span><br>
</p><p><b>fange: </b><br>
<span>羡慕楼主吃吃吃，等我肠胃恢复好也要来一顿</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 4X, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>fanghuan27: </b><br>
<span>娘希匹大半夜的 </span><br>
</p><p><b>570654836: </b><br>
<span>支持。要是能注明下价格大致范围就好了</span><br>
</p><p><b>ladiesman802: </b><br>
<span>好多都没听过，有些好重口，不知道lz有没有去过赤岗的荷塘餐厅，低俗喜剧的牛欢喜就是那里拍的</span><br>
</p><p><b>sacodina: </b><br>
<span>谢发片</span><br>
</p><p><b>kingsin: </b><br>
<span>楼主要是能顺便标明地址就更好了</span><br>
</p><p><b>武装ss上尉: </b><br>
<span>Xd～大晚上的不应该点开这个帖子</span><br>
</p><p><b>illusiome: </b><br>
<span>地址不用标了吧</span><br>
<span>楼主已经给出店名，直接点评搜就是</span><br>
</p><p><b>alien君: </b><br>
<span>鱼生其实真没多少味道的，主要吃口感和配料，粥才是主角！上次带上海的朋友吃鱼生没啥感想，吃到鱼瘦肉粥的时候那种眼睛发光眼前一亮的神情真的印象太深刻了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>amamiyayoko: </b><br>
<span>我超讨厌吃五柳炸蛋，酥又不酥滑又不滑，还特别油特别腻</span><br>
</p><p><b>fus26: </b><br>
<span>口水</span><br>
</p><p><b>深海鱼男: </b><br>
<span>东兴就是农家乐水平的，还是不怎么样的农家乐</span><br>
</p><p><b>fat: </b><br>
<span>街边小店到玉堂春暖，楼主牛逼！</span><br>
</p><p><b>螺纹: </b><br>
<span>我超喜欢珍珍的牛腩珍珠粉</span><br>
<span>西华路有一家鱼蛋粉我也挺喜欢的，配合炸鱼皮和猪手一起吃，超抵食</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>rzrbtk: </b><br>
<span>路过中华广场可以去吃个新荣记的牛杂试试，就算去掉回忆加成也很好吃</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia X7, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>illusiome: </b><br>
<span>有几个店可以介绍楼主试试的</span><br>
<span>粤菜类</span><br>
<span>东海生辉：主打各类下酒菜及宵夜的苍蝇馆子，好几个传统功夫菜都做得不错。另外其白切鸡也是比较正宗。点评人均（下同）：100</span><br>
<span>好酒好蔡：广州筵席宴的顶峰之一，虽然主打潮州菜系，但是设计性、创新性、传承性都不缺。如果说玉堂春暖是广州最好的粤菜馆，那么这个可以说是广州最好的私房菜。另外他们家的酒还不错。人均：1800</span><br>
<span>松记：清水打边炉，喜欢吃猪杂的不容错过。最好去鹤洞桥底那间。人均：120</span><br>
<span>日本菜</span><br>
<span>荣兄弟船：不是最贵、材料也不算最好。但会平衡味道、b格、材料特色等，不断创新餐厅。人均：460</span><br>
<span>岚山：摆盘和器皿的搭配广州最好。人均：400</span><br>
<span>法国菜、意大利菜等</span><br>
<span>aroma：做融合菜的，新换了主厨，水准非常不错。十分稳定的fine dinning。人均：414</span><br>
<span>三人行：非常传奇的法国街头苍蝇馆子 人均：200</span><br>
<span>+39意大利菜：一个意大利老头开的店，还算正宗。人均130</span><br>
<span>亚洲菜</span><br>
<span>阿睿：很有意思的泰国家常菜。人均：60</span><br>
<span>天都里：广州最好的印度菜。人均：270</span><br>
</p><p><b>arnold: </b><br>
<span>圆面包 发表于 2019-8-14 22:01</span><br>
<span>建议有空可以试试北园酒家的早餐，到中午也有，就是常年排队……早上11.20左右去拿号，运气好的话11.30开放 ...</span><br>
<span>多谢推荐，有空去试试！</span><br>
</p><p><b>arnold: </b><br>
<span>570654836 发表于 2019-8-14 22:18</span><br>
<span>支持。要是能注明下价格大致范围就好了</span><br>
<span>一般价格比较贵的我都会特意说下，比如这次的大龙燚和玉堂春暖，一般没提价格的话也就是常规价格，正餐平均三四十一个菜，快餐的话基本30左右能吃一顿了</span><br>
</p><p><b>arnold: </b><br>
<span>ladiesman802 发表于 2019-8-14 22:29</span><br>
<span>好多都没听过，有些好重口，不知道lz有没有去过赤岗的荷塘餐厅，低俗喜剧的牛欢喜就是那里拍的 ...</span><br>
<span>牛欢喜是不是就是NB啊……有机会去尝尝！</span><br>
</p><p><b>arnold: </b><br>
<span>螺纹 发表于 2019-8-15 00:02</span><br>
<span>我超喜欢珍珍的牛腩珍珠粉</span><br>
<span>西华路有一家鱼蛋粉我也挺喜欢的，配合炸鱼皮和猪手一起吃，超抵食</span><br>
<span>请问有名字吗？不然西华路小店太多都不知道进哪家！</span><br>
</p><p><b>arnold: </b><br>
<span>rzrbtk 发表于 2019-8-15 00:05</span><br>
<span>路过中华广场可以去吃个新荣记的牛杂试试，就算去掉回忆加成也很好吃</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia...</span><br>
<span>谢推荐，有机会去尝尝！</span><br>
</p><p><b>arnold: </b><br>
<span>illusiome 发表于 2019-8-15 02:59</span><br>
<span>有几个店可以介绍楼主试试的</span><br>
<span>粤菜类</span><br>
<span>东海生辉：主打各类下酒菜及宵夜的苍蝇馆子，好几个传统功夫菜都做得不 ...</span><br>
<span>谢大佬推荐，顺便人均1800的吃不起！我这种饭桶估计3K起了~</span><br>
</p><p><b>休達: </b><br>
<span>推一家大排档 迈姨潮州餐厅</span><br>
</p><p><b>螺纹: </b><br>
<span>arnold 发表于 2019-8-15 09:09</span><br>
<span>请问有名字吗？不然西华路小店太多都不知道进哪家！</span><br>
<span>富记鱼蛋粉</span><br>
</p><p><b>kamillezeta: </b><br>
<span>看楼主的食记之丰富让我开始怀疑自己是不是个本土妖都人了 </span><br>
</p><p><b>CatQuta: </b><br>
<span>自打长住佛山顺德这边，发现以前广州吃的都什么玩意啊……广东太多好吃的了……</span><br>
</p><p><b>宵十一狼: </b><br>
<span>嗯……LZ这吃过的店比我这个广州人都多~</span><br>
</p><p><b>藤井紫: </b><br>
<span>簕菜我这个祖籍恩平的都吃不惯</span><br>
<span>喝起来那个寒凉感觉太重了</span><br>
</p><p><b>mobdom: </b><br>
<span>你也发现酸萝卜比牛三星好吃了，真正的招牌哈哈哈</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>姚纳: </b><br>
<span>每次看都流口水，我推一个顺德凤厨吧，在海珠下渡路，很多附近的人去吃。性价比超高，烧排骨好评</span><br>
</p><p><b>lupin1984t: </b><br>
<span>我想说的是，谁告诉你广东人都是好身材的？？</span><br>
<span>真正吃货都他喵的是梨形的身子好不好？？？</span><br>
</p><p><b>penguinboa: </b><br>
<span>富记这种店就不要推荐了,几乎随便一个都比它要强.我在西村从它2.5到现在7块一直看着它的总店.它的优点就是便宜大份,饭点永远挤满人,味道是真不行</span><br>
</p><p><b>123的数字君: </b><br>
<span>本地人马克，需要下馆子的时候可以参考一下</span><br>
</p><p><b>PRIZM: </b><br>
<span>总算看到珍珍了，每次到西华路都必去他们家吃牛腩。另外这个煲仔饭感觉太棒了，可惜有点远</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6X, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>圆面包: </b><br>
<span>illusiome 发表于 2019-8-15 02:59</span><br>
<span>有几个店可以介绍楼主试试的</span><br>
<span>粤菜类</span><br>
<span>东海生辉：主打各类下酒菜及宵夜的苍蝇馆子，好几个传统功夫菜都做得不 ...</span><br>
<span>天都里个人接受无能……价格又贵，分量小的惊人，第一次见到上菜是用饭碗的那种小碗上的。</span><br>
<span>一个小碗就是一百多的菜，两口就没有了……大概也就只有调料稍微值得称赞一下下</span><br>
<span>日料与其去兄弟船，个人推荐不如试下淘金的祝鹤家日料，味道更正宗些，性价比也更高。兄弟船我总觉得一半价格是在宣传和地段租金上，不值这个价</span><br>
</p><p><b>PRIZM: </b><br>
<span>贴个图，分别是两次去珍珍小食店拍的（都是牛腩河粉，20块→略贵）他们家的酸萝卜太够味了https://i.loli.net/2019/08/15/uSazWtVyRk2FUnK.jpghttps://i.loli.net/2019/08/15/eJoZ1bsMhLRDWHc.jpghttps://i.loli.net/2019/08/15/XLIztkWFHCENJZs.jpghttps://i.loli.net/2019/08/15/tBFYORz7ATLsDCn.jpg</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6X, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>illusiome: </b><br>
<span>圆面包 发表于 2019-8-15 11:29</span><br>
<span>天都里个人接受无能……价格又贵，分量小的惊人，第一次见到上菜是用饭碗的那种小碗上的。</span><br>
<span>一个小碗就是 ...</span><br>
<span>这家不是兄弟船</span><br>
<span>是荣..</span><br>
<span>兄弟船的确不怎样...</span><br>
<span>虽然他家的其他餐厅都可以</span><br>
</p><p><b>illusiome: </b><br>
<span>arnold 发表于 2019-8-15 09:11</span><br>
<span>谢大佬推荐，顺便人均1800的吃不起！我这种饭桶估计3K起了~</span><br>
<span>1800是3个人及以下的订餐</span><br>
<span>不接受1个人的，最少两个人开始起订</span><br>
<span>是有点贵。</span><br>
</p><p><b>bad_alloc: </b><br>
<span>之前在西华路吃了一个多月晚饭，体重涨了5公斤</span><br>
</p><p><b>bad_alloc: </b><br>
<span>penguinboa 发表于 2019-8-15 10:47</span><br>
<span>富记这种店就不要推荐了,几乎随便一个都比它要强.我在西村从它2.5到现在7块一直看着它的总店.它的优点就是 ...</span><br>
<span>富记简直就是心理阴影，西村那间我觉得汤底是臭的..</span><br>
</p><p><b>fange: </b><br>
<span>鱼蛋粉的话还是中六那间好……</span><br>
</p><p><b>arnold: </b><br>
<span>休達 发表于 2019-8-15 09:12</span><br>
<span>推一家大排档 迈姨潮州餐厅</span><br>
<span>多谢推荐！</span><br>
</p><p><b>arnold: </b><br>
<span>姚纳 发表于 2019-8-15 10:40</span><br>
<span>每次看都流口水，我推一个顺德凤厨吧，在海珠下渡路，很多附近的人去吃。性价比超高，烧排骨好评 ...</span><br>
<span>海珠区真是宝地，超多好吃的</span><br>
</p><p><b>arnold: </b><br>
<span>fange 发表于 2019-8-15 12:15</span><br>
<span>鱼蛋粉的话还是中六那间好……</span><br>
<span>请问有名字吗~好的鱼蛋真的好吃！</span><br>
</p><p><b>zz1zz: </b><br>
<span>超记上星期我想去，但是看看点评网的差评说他家在厕所洗碗我就放弃了</span><br>
</p><p><b>arnold: </b><br>
<span>zz1zz 发表于 2019-8-15 18:29</span><br>
<span>超记上星期我想去，但是看看点评网的差评说他家在厕所洗碗我就放弃了</span><br>
<span>这个我倒没太留意，不过好多小店的卫生状况只能选择性无视，不少大店也是……</span><br>
</p><p><b>志摩凛: </b><br>
<span>楼主好文好图，“五柳炸蛋饭”看着很好吃的样子~</span><br>
</p><p><b>dinapc: </b><br>
<span>想鱼肠煎蛋做到不腻？放陈皮就对了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1853484[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
