<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>大学生“掏鸟案”再起波澜 案发现场疑似造假</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>大学生“掏鸟案”再起波澜 案发现场疑似造假</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 12:05:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>大学生“掏鸟案”再起波澜 案发现场疑似造假[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1296544-1-1.html</link>
      <description>大学生“掏鸟案”再起波澜 案发现场疑似造假&#13;
 本帖最后由 skytales1 于 2016-7-3 09:59 编辑 

大学生“掏鸟案”再逆转 案发现场疑似造假
&#13;
http://img1.gtimg.com/news/pics/hv1/141/232/2092/136091601.jpeg
&#13;
　　图中竖立梯子的位置，是大学生“鸟案”的第一案发现场。但判决书认定的地方，并不在此。记者 李晓磊_摄　　《民主与法制时报》记者 李晓磊 发自河南新乡　　闫爱民期待有人把自己抓进看守所。　　作为河南“大学生掏鸟案”被告人的父亲，不久前他到检察院自首，称其向有关办案人员行过贿赂。　　原本觉得这次举动会以悲剧收场，但现在并没人再理会他。　　最近，他几次问检方：“我什么时候进去？”得到的回应是“别闹了”。　　至此，“掏鸟案”第一季和第二季基本结束。闫爱民除收获大量舆论声音外，案件本身丝毫没受影响。　　目前，“掏鸟案”又迎来第三季。　　民主与法制社记者独家调查发现，被告人闫啸天、王亚军虽有违法行为，但司法机关疑似存在违规办案。　　两名被告人的父亲说，公安机关定案时只依据了嫌疑人口供，真正的作案地点以及掏鸟数量等均与事实不符。　　该案现在的代理律师付建透露：“公安机关甚至没到过案发现场。”　　眼下，“掏鸟案”当事人家属并没期待能得到无罪判决，他们只希望案件能进入再审程序，“以维护法律公平”。　　7月1日上午，付建律师和闫爱民到河南省人民检察院，对此案申请检察院提起抗诉，检方已登记。　　“案发地”被指有误　　闫啸天和王亚军前后共猎捕过两次燕隼。燕隼系国家二级保护动物。　　2014年7月28日，他们被河南省辉县市森林公安局刑事拘留，最终法院判处闫啸天10年6个月徒刑，判处王亚军10年徒刑。　　该案，首先被质疑的是案发地点。　　在辉县市人民检察院指控中，闫啸天和王亚军的捕鸟行为，全部发生在辉县市高庄乡土楼村。这里是闫啸天居住的村子。　　检方资料显示，闫啸天和王亚军首次捕鸟时间为“2014年7月14日左右的一天”，以及2014年7月27日。　　辉县市人民法院依据检方指控信息审结了该案。在各媒体报道中，对相关细节描述，也是如此。　　闫爱民和律师对第二次捕鸟并无太大质疑。主要质疑为第一次。　　在有关该案司法资料记载中，闫啸天和王亚军首次捕鸟时，只有他们两人。可据记者调查，当时至少有7人在场。　　除闫啸天和王亚军外，现场还有他们的玩伴郭某豪、郭某亚，以及郭某亚的姨夫闫某正，以及另外两个小孩。　　记者分别采访到了郭某亚与郭某豪，二人确认第一次掏鸟地点为高庄乡高庄村，并非判决书中的土楼村。　　高庄村是王亚军家所在地，距土楼村有2公里左右路程。　　具体时间两人都记不清了，“只记得是7月份。”郭某亚说。　　当时郭某亚、郭某豪都在郭某亚家中，中午一点多他们吃过午饭，接到闫啸天电话，说去河里游泳，随即二人共同前往。　　在高庄村，他们看到闫啸天、王亚军还有几个围观掏鸟的人。　　郭某亚说，鸟窝在他姨夫家门前一棵很高的杨树上。他们从姨夫家借来了木梯子，王亚军顺着梯子攀爬到树上，才将鸟掏下来。　　其他的围观人士也向记者确认了掏鸟的确在高庄村。　　对于法院判决所称的土楼村，围观人士均不认可，“在哪就是在哪，案子这么大，公安局来调查下不就清楚了？”　　围观者还说，警方一次也未找他们询问情况。　　所有围观者表示，如果案件有重审可能，愿意到庭作证。　　“即使有人给压力也会去。”郭某亚、郭某豪也说。　　另据判决书显示，闫啸天和王亚军掏鸟地点在“树林”。可他们掏鸟的地方是村民聚集区，周围只有零散的几棵树。　　当初涉案的那棵树已被砍掉。目前，现场只有一截树桩裸露在外。
&#13;
http://p1.pstatp.com/large/9de000024455bf49918
&#13;
　　大学生“鸟案”被告人之一闫啸天当年的高中毕业证。记者 李晓磊_摄　　到底有几只鸟？　　关于第一次猎捕的燕隼数量，目前也有分歧。　　辉县市人民法院判决书显示，闫啸天和王亚军猎捕了12只燕隼，逃走1只，死亡1只，剩余10只，有7只卖到郑州，1只卖给一名叫贠荣杰的人，还有2只卖到洛阳。　　据围观掏鸟过程的郭某亚、郭某豪回忆，当时他们看到的有4只或5只，“具体记不清了，但绝对不是12只。”　　郭某豪清楚记得，王亚军掏下来的是雏鸟，“白色的，毛茸茸的，谁都不认识，也没有听说要卖鸟。”　　郭某亚、郭某豪还证实，鸟被掏下来后，直接送到王亚军家中，随后他们前去河中游泳。　　但在法庭审理过程中，闫啸天却称他们第一次掏了12只鸟。　　对于这个数量，郭某亚、郭某豪均称不能理解。　　今年5月25日，该案代理律师付建，在河南省第二监狱专门就这个问题询问过闫啸天。　　除付建外，闫爱民和两名警察也在场。　　在律师出具的询问笔录上，闫啸天写道：“第一次只掏了6只鸟。”　　对于律师提出的为何开庭时承认捕鸟16只（注:闫啸天和王亚军第二次掏鸟的数量为4只）？　　闫啸天称：“在森林公安录口供时，我一开始说6只，公安说我们（指王亚军）口供不一样，把我们俩叫到一块，最后录口供录成16只，公安说弄几只鸟不是什么大事。”　　付建感慨说：“他俩没想到这种案件，是以鸟的数量定罪量刑的。”　　另外，辉县市森林公安局向鉴定机构只送检了5只鸟。其余的十几只并没司法鉴定，“也就是说，那些鸟是不是保护动物都难讲。”付建说。　　记者注意到，法院在该案中虽然认定了有7只燕隼被卖到郑州、2只燕隼被卖到洛阳，但这两个地方的买鸟人是否受到惩处，以及鸟的去处，案件中并没显示。　　按照刑法规定，犯非法收购珍贵、濒危野生动物罪的，应处五年以下有期徒刑或者拘役，并处罚金；情节严重的，处五年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；情节特别严重的，处十年以上有期徒刑，并处罚金或者没收财产。　　买了1只燕隼的贠荣杰以非法收购珍贵、濒危野生动物罪，判处1年有期徒刑。　　判决书显示，2014年7月26日，闫啸天还从河南平顶山市人张瑜琦手中购买了一只凤头鹰，凤头鹰也是国家二级保护动物。　　“张瑜琦的行为，也符合出售国家重点保护的珍贵、濒危野生动物标准。”付建称。　　但该案中，他的身份仅是证人，判决书中并没显示受到惩处。　　疑似“钓鱼执法”　　按照此前媒体报道，闫啸天第一次掏鸟后，将照片上传到网上，最后达成了卖鸟事实。　　闫爱民没否认这一细节。　　还有媒体称，闫啸天很早就知道掏的鸟是隼。但记者在该案第一次法庭审理笔录上看到，鸟刚被掏下来后，闫啸天并不清楚鸟的种类。　　“我也不知道什么鸟，事后我在网上查过，跟阿穆尔隼相似，我在网上看到其解释为无危。”闫啸天说。　　闫爱民介绍，闫啸天是通过百度百科搜索到了这一信息。　　事发后，闫爱民专门将百度介绍阿穆尔隼的情况打印下来，上面显示　　保护级别为：无危（LC）。　　该事件引爆舆论后，目前在百度百科搜索到的阿穆尔隼保护级别，已加上了“属国家II级保护动物”。　　闫爱民说，儿子正是通过百度确定后才把图片放到网上。　　事实上，在该案还没被舆论广泛质疑时，2014年8月5日，《中国绿色时报》曾以《辉县森林公安借助互联网破大案》为题进行了报道。　　报道称：“河南省辉县市森林公安局依托信息网络，经缜密部署，成功破获了一起特大非法猎捕、出售国家重点保护野生动物案。”　　被告人家属却称，公安是在“钓鱼执法”。　　闫啸天在手写的一份材料上表示：“第二次掏鸟是有个人打电话说要买鸟，我说没有了，他说让我再去掏，掏了卖给他，事后我才知道他是森林公安的。”　　“如果警察不买鸟，谁会去掏？”闫爱民始终质疑森林公安的动机。　　打完电话后，闫啸天又和王亚军掏了4只鸟，所谓买鸟人到达闫啸天家时，还带着当地电视台记者。　　目前，网上流传的公安查获涉案鸟类的现场视频均系当时所拍。　　辉县市森林公安将当时的场景，认定为现场勘验。　　但对第一次掏鸟的案发现场，案卷中没有显示。　　司法机关认定第一次的犯罪事实，仅是依据了两人的口供，和闫啸天手机中的照片。　　付建律师说，由于闫啸天的手机被法院封存，无法证实该说法的真伪。　　王亚军的手机则已经归还给其父。　　付建认为，以此案现在的局面，符合发回重审的条件，“此前的案件，明显事实不清，证据不足，而且现在又有新证据出现。”　　行贿“救子”　　闫爱民不解的还有，辉县市森林公安局当初为何不让其请律师？　　依据他的描述，闫啸天被拘留时，自己打算请律师，他将这个想法在电话里告诉了办案民警丁某。　　在闫爱民提供的他和另一办案民警任某的通话录音中，任回答道：“不叫你请律师，确实是为了你好。”　　公安侦查期间，闫爱民听了民警的话，没再找律师，但他却开始找关系，希望通过这种方式能对案件带来推动。　　他先找到原新乡市林业局局长闫某，闫某给辉县森林公安局局长刘某发短信：“啸天是本家侄子，别让他耽误了上学。”　　刘某告诉闫爱民，他收到了短信，并表示与办案人员沟通一下。　　随后，闫爱民在辉县市华隆超市购买了总计1万元的购物卡，用名片夹夹住，先送给刘某3000元购物卡。　　紧接着，他用同样方式，又给两位办案民警行贿。　　其中送给任某3000元购物卡，送给丁某时，丁没有接受。闫爱民说，他只好为丁某手机充了300元话费。　　送过礼后，闫啸天的案件还是被移送检察机关。　　这时，闫爱民觉得事情越来越严重，于是在当地请了一名律师。　　很快，他又通过辉县市检察院一名司机，协调公诉科的关系。司机将案件公诉人郭某约了出来。　　餐间，闫爱民送给郭某2000元购物卡、司机1000元购物卡。　　当时，王亚军的父亲王不井也在场。　　在闫爱民提供的录音中，郭某说：“你们想想，这事无论怎样转，转来转去，都得过我这个十字口。”　　闫爱民和王不井商量后觉得：“就依靠他了。”　　很快，他们二人单独将郭约出来，吃饭时，郭说：“这事需要5万块，打点公诉科的几个人。”　　闫爱民称，他和王不井只凑了3万元，在饭桌上给了郭。闫爱民的爱人刘素琴也在场。　　一审判决后，闫爱民发现案件并没轻判，于是在电话中询问郭某，不是都花钱了吗？郭却表示，3万元自己留下了，没给其他人。　　此后，郭还以打点检察院其他领导为名，向闫爱民索要2000元购物卡。　　可二审判决，维持了原判。　　他再找郭某时，发现郭的手机打不通了。　　另外，2015年春节前，闫爱民还通过中间人找到辉县市人民法院审理此案的审判长高某，在高某家中，闫爱民送了4000元现金。　　不久前，闫爱民将这些情况全部举报给检方。　　辉县市森林公安局局长刘某、办案民警任某，均承认闫爱民向他们行贿过购物卡，但后来都退还了。　　被闫爱民充过300元电话费的丁某，没正面回应记者。　　辉县市森林公安局人士称，目前这两位警官，均因此事被迫请假休息。　　一审审判长高某也表示，闫爱民的确通过中间人给他送过钱，后来通过中间人退还了。不过，他告诉记者，自己也因此事遭停职。　　辉县市检察院公诉人员郭某，后调往安阳林州市检察院反渎局工作，针对索贿3万元现金和部分购物卡一事，他除了承认和闫爱民、王不井吃过饭，对其他举报进行了否认。　　日前，记者从新乡市检察院获悉，检方已对郭进行立案调查。　　对于案件中出现的质疑，辉县市森林公安局和辉县市人民法院，均未做出回应。新乡市人民检察院也未透露相关情况。　　“这样一来，案件必须发回重审。”据付建律师介绍，依照规定，案件发回重审的情形就包括审判人员在审理该案件的时候有贪污受贿行为。
&#13;
http://img1.gtimg.com/news/pics/hv1/140/232/2092/136091600.jpeg
&#13;
　　另一个被告人王亚军的驾校学员证。记者 李晓磊_摄　　家庭逆转　　一番折腾后，闫爱民成为众多部门的“瘟神”。　　他向一个法官发短信询问案情时，对方回复说：“有你这样的父亲，是孩子的悲哀。”　　但家乡人都知道，此前的闫爱民老实、忠厚、上进，还有幽默精神。没出事前，他和妻子在街上开了一家装修门店，年收入10万左右，他们还计划过买一辆宝马车。闫啸天被捕后，夫妻二人关掉了门店。一辆别人顶账的二手国产汽车，成为他的座驾。　　现在，闫爱民混迹于郑州打工，妻子在新乡做家政服务员。两个农村人拼命工作，只为偿还为儿子跑事借来的钱。　　为“救子”，没任何法律基础的闫爱民，研究了很多法律书籍。现在，他可以准确说出刑法的很多条款。　　因为儿子，闫爱民成为新闻人物，很多访民慕名而来，希望他能提供法律帮助。虽然没这个能力，但他还是热心对待每一个访客。　　闫爱民称，案件如果能重审，他愿意一辈子当普法志愿者。在他看来，“掏鸟案”走到今天，很大一部分是由于基层普法的缺陷。　　闫爱民最近一次看儿子，是在父亲节前三天。闫啸天劝他不要再跑了，把家里经济搞上去，他会好好服刑。　　王亚军在狱中则一直想申诉，父亲王不井说：“就这吧。”　　王不井觉得自己是个活着的尸体，2013年妻子去世，2014年独子被抓。　　被抓前，王亚军刚给辉县市一所驾校交了2700元学费，但一天课也没上。　　王不井最遗憾的是，2014年7月28日，儿子拿着几只鸟说有人看鸟，他将装鸟的箱子亲自放到电动车上，目送儿子离开……
&#13;
这是程序不正义啊，而且这个父亲强行贿赂办案民警法官和公诉人也是醉了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>skytales1: </b><br>
<span>大学生“掏鸟案”再起波澜 案发现场疑似造假</span><br>
<span> 本帖最后由 skytales1 于 2016-7-3 09:59 编辑 </span><br>
<span>大学生“掏鸟案”再逆转 案发现场疑似造假</span><br>
<img src="http://img1.gtimg.com/news/pics/hv1/141/232/2092/136091601.jpeg" title="http://img1.gtimg.com/news/pics/hv1/141/232/2092/136091601.jpeg"><br>
<span>　　图中竖立梯子的位置，是大学生“鸟案”的第一案发现场。但判决书认定的地方，并不在此。记者 李晓磊_摄　　《民主与法制时报》记者 李晓磊 发自河南新乡　　闫爱民期待有人把自己抓进看守所。　　作为河南“大学生掏鸟案”被告人的父亲，不久前他到检察院自首，称其向有关办案人员行过贿赂。　　原本觉得这次举动会以悲剧收场，但现在并没人再理会他。　　最近，他几次问检方：“我什么时候进去？”得到的回应是“别闹了”。　　至此，“掏鸟案”第一季和第二季基本结束。闫爱民除收获大量舆论声音外，案件本身丝毫没受影响。　　目前，“掏鸟案”又迎来第三季。　　民主与法制社记者独家调查发现，被告人闫啸天、王亚军虽有违法行为，但司法机关疑似存在违规办案。　　两名被告人的父亲说，公安机关定案时只依据了嫌疑人口供，真正的作案地点以及掏鸟数量等均与事实不符。　　该案现在的代理律师付建透露：“公安机关甚至没到过案发现场。”　　眼下，“掏鸟案”当事人家属并没期待能得到无罪判决，他们只希望案件能进入再审程序，“以维护法律公平”。　　7月1日上午，付建律师和闫爱民到河南省人民检察院，对此案申请检察院提起抗诉，检方已登记。　　“案发地”被指有误　　闫啸天和王亚军前后共猎捕过两次燕隼。燕隼系国家二级保护动物。　　2014年7月28日，他们被河南省辉县市森林公安局刑事拘留，最终法院判处闫啸天10年6个月徒刑，判处王亚军10年徒刑。　　该案，首先被质疑的是案发地点。　　在辉县市人民检察院指控中，闫啸天和王亚军的捕鸟行为，全部发生在辉县市高庄乡土楼村。这里是闫啸天居住的村子。　　检方资料显示，闫啸天和王亚军首次捕鸟时间为“2014年7月14日左右的一天”，以及2014年7月27日。　　辉县市人民法院依据检方指控信息审结了该案。在各媒体报道中，对相关细节描述，也是如此。　　闫爱民和律师对第二次捕鸟并无太大质疑。主要质疑为第一次。　　在有关该案司法资料记载中，闫啸天和王亚军首次捕鸟时，只有他们两人。可据记者调查，当时至少有7人在场。　　除闫啸天和王亚军外，现场还有他们的玩伴郭某豪、郭某亚，以及郭某亚的姨夫闫某正，以及另外两个小孩。　　记者分别采访到了郭某亚与郭某豪，二人确认第一次掏鸟地点为高庄乡高庄村，并非判决书中的土楼村。　　高庄村是王亚军家所在地，距土楼村有2公里左右路程。　　具体时间两人都记不清了，“只记得是7月份。”郭某亚说。　　当时郭某亚、郭某豪都在郭某亚家中，中午一点多他们吃过午饭，接到闫啸天电话，说去河里游泳，随即二人共同前往。　　在高庄村，他们看到闫啸天、王亚军还有几个围观掏鸟的人。　　郭某亚说，鸟窝在他姨夫家门前一棵很高的杨树上。他们从姨夫家借来了木梯子，王亚军顺着梯子攀爬到树上，才将鸟掏下来。　　其他的围观人士也向记者确认了掏鸟的确在高庄村。　　对于法院判决所称的土楼村，围观人士均不认可，“在哪就是在哪，案子这么大，公安局来调查下不就清楚了？”　　围观者还说，警方一次也未找他们询问情况。　　所有围观者表示，如果案件有重审可能，愿意到庭作证。　　“即使有人给压力也会去。”郭某亚、郭某豪也说。　　另据判决书显示，闫啸天和王亚军掏鸟地点在“树林”。可他们掏鸟的地方是村民聚集区，周围只有零散的几棵树。　　当初涉案的那棵树已被砍掉。目前，现场只有一截树桩裸露在外。</span><br>
<span>http://p1.pstatp.com/large/9de000024455bf49918</span><br>
<span>　　大学生“鸟案”被告人之一闫啸天当年的高中毕业证。记者 李晓磊_摄　　到底有几只鸟？　　关于第一次猎捕的燕隼数量，目前也有分歧。　　辉县市人民法院判决书显示，闫啸天和王亚军猎捕了12只燕隼，逃走1只，死亡1只，剩余10只，有7只卖到郑州，1只卖给一名叫贠荣杰的人，还有2只卖到洛阳。　　据围观掏鸟过程的郭某亚、郭某豪回忆，当时他们看到的有4只或5只，“具体记不清了，但绝对不是12只。”　　郭某豪清楚记得，王亚军掏下来的是雏鸟，“白色的，毛茸茸的，谁都不认识，也没有听说要卖鸟。”　　郭某亚、郭某豪还证实，鸟被掏下来后，直接送到王亚军家中，随后他们前去河中游泳。　　但在法庭审理过程中，闫啸天却称他们第一次掏了12只鸟。　　对于这个数量，郭某亚、郭某豪均称不能理解。　　今年5月25日，该案代理律师付建，在河南省第二监狱专门就这个问题询问过闫啸天。　　除付建外，闫爱民和两名警察也在场。　　在律师出具的询问笔录上，闫啸天写道：“第一次只掏了6只鸟。”　　对于律师提出的为何开庭时承认捕鸟16只（注:闫啸天和王亚军第二次掏鸟的数量为4只）？　　闫啸天称：“在森林公安录口供时，我一开始说6只，公安说我们（指王亚军）口供不一样，把我们俩叫到一块，最后录口供录成16只，公安说弄几只鸟不是什么大事。”　　付建感慨说：“他俩没想到这种案件，是以鸟的数量定罪量刑的。”　　另外，辉县市森林公安局向鉴定机构只送检了5只鸟。其余的十几只并没司法鉴定，“也就是说，那些鸟是不是保护动物都难讲。”付建说。　　记者注意到，法院在该案中虽然认定了有7只燕隼被卖到郑州、2只燕隼被卖到洛阳，但这两个地方的买鸟人是否受到惩处，以及鸟的去处，案件中并没显示。　　按照刑法规定，犯非法收购珍贵、濒危野生动物罪的，应处五年以下有期徒刑或者拘役，并处罚金；情节严重的，处五年以上十年以下有期徒刑，并处罚金；情节特别严重的，处十年以上有期徒刑，并处罚金或者没收财产。　　买了1只燕隼的贠荣杰以非法收购珍贵、濒危野生动物罪，判处1年有期徒刑。　　判决书显示，2014年7月26日，闫啸天还从河南平顶山市人张瑜琦手中购买了一只凤头鹰，凤头鹰也是国家二级保护动物。　　“张瑜琦的行为，也符合出售国家重点保护的珍贵、濒危野生动物标准。”付建称。　　但该案中，他的身份仅是证人，判决书中并没显示受到惩处。　　疑似“钓鱼执法”　　按照此前媒体报道，闫啸天第一次掏鸟后，将照片上传到网上，最后达成了卖鸟事实。　　闫爱民没否认这一细节。　　还有媒体称，闫啸天很早就知道掏的鸟是隼。但记者在该案第一次法庭审理笔录上看到，鸟刚被掏下来后，闫啸天并不清楚鸟的种类。　　“我也不知道什么鸟，事后我在网上查过，跟阿穆尔隼相似，我在网上看到其解释为无危。”闫啸天说。　　闫爱民介绍，闫啸天是通过百度百科搜索到了这一信息。　　事发后，闫爱民专门将百度介绍阿穆尔隼的情况打印下来，上面显示　　保护级别为：无危（LC）。　　该事件引爆舆论后，目前在百度百科搜索到的阿穆尔隼保护级别，已加上了“属国家II级保护动物”。　　闫爱民说，儿子正是通过百度确定后才把图片放到网上。　　事实上，在该案还没被舆论广泛质疑时，2014年8月5日，《中国绿色时报》曾以《辉县森林公安借助互联网破大案》为题进行了报道。　　报道称：“河南省辉县市森林公安局依托信息网络，经缜密部署，成功破获了一起特大非法猎捕、出售国家重点保护野生动物案。”　　被告人家属却称，公安是在“钓鱼执法”。　　闫啸天在手写的一份材料上表示：“第二次掏鸟是有个人打电话说要买鸟，我说没有了，他说让我再去掏，掏了卖给他，事后我才知道他是森林公安的。”　　“如果警察不买鸟，谁会去掏？”闫爱民始终质疑森林公安的动机。　　打完电话后，闫啸天又和王亚军掏了4只鸟，所谓买鸟人到达闫啸天家时，还带着当地电视台记者。　　目前，网上流传的公安查获涉案鸟类的现场视频均系当时所拍。　　辉县市森林公安将当时的场景，认定为现场勘验。　　但对第一次掏鸟的案发现场，案卷中没有显示。　　司法机关认定第一次的犯罪事实，仅是依据了两人的口供，和闫啸天手机中的照片。　　付建律师说，由于闫啸天的手机被法院封存，无法证实该说法的真伪。　　王亚军的手机则已经归还给其父。　　付建认为，以此案现在的局面，符合发回重审的条件，“此前的案件，明显事实不清，证据不足，而且现在又有新证据出现。”　　行贿“救子”　　闫爱民不解的还有，辉县市森林公安局当初为何不让其请律师？　　依据他的描述，闫啸天被拘留时，自己打算请律师，他将这个想法在电话里告诉了办案民警丁某。　　在闫爱民提供的他和另一办案民警任某的通话录音中，任回答道：“不叫你请律师，确实是为了你好。”　　公安侦查期间，闫爱民听了民警的话，没再找律师，但他却开始找关系，希望通过这种方式能对案件带来推动。　　他先找到原新乡市林业局局长闫某，闫某给辉县森林公安局局长刘某发短信：“啸天是本家侄子，别让他耽误了上学。”　　刘某告诉闫爱民，他收到了短信，并表示与办案人员沟通一下。　　随后，闫爱民在辉县市华隆超市购买了总计1万元的购物卡，用名片夹夹住，先送给刘某3000元购物卡。　　紧接着，他用同样方式，又给两位办案民警行贿。　　其中送给任某3000元购物卡，送给丁某时，丁没有接受。闫爱民说，他只好为丁某手机充了300元话费。　　送过礼后，闫啸天的案件还是被移送检察机关。　　这时，闫爱民觉得事情越来越严重，于是在当地请了一名律师。　　很快，他又通过辉县市检察院一名司机，协调公诉科的关系。司机将案件公诉人郭某约了出来。　　餐间，闫爱民送给郭某2000元购物卡、司机1000元购物卡。　　当时，王亚军的父亲王不井也在场。　　在闫爱民提供的录音中，郭某说：“你们想想，这事无论怎样转，转来转去，都得过我这个十字口。”　　闫爱民和王不井商量后觉得：“就依靠他了。”　　很快，他们二人单独将郭约出来，吃饭时，郭说：“这事需要5万块，打点公诉科的几个人。”　　闫爱民称，他和王不井只凑了3万元，在饭桌上给了郭。闫爱民的爱人刘素琴也在场。　　一审判决后，闫爱民发现案件并没轻判，于是在电话中询问郭某，不是都花钱了吗？郭却表示，3万元自己留下了，没给其他人。　　此后，郭还以打点检察院其他领导为名，向闫爱民索要2000元购物卡。　　可二审判决，维持了原判。　　他再找郭某时，发现郭的手机打不通了。　　另外，2015年春节前，闫爱民还通过中间人找到辉县市人民法院审理此案的审判长高某，在高某家中，闫爱民送了4000元现金。　　不久前，闫爱民将这些情况全部举报给检方。　　辉县市森林公安局局长刘某、办案民警任某，均承认闫爱民向他们行贿过购物卡，但后来都退还了。　　被闫爱民充过300元电话费的丁某，没正面回应记者。　　辉县市森林公安局人士称，目前这两位警官，均因此事被迫请假休息。　　一审审判长高某也表示，闫爱民的确通过中间人给他送过钱，后来通过中间人退还了。不过，他告诉记者，自己也因此事遭停职。　　辉县市检察院公诉人员郭某，后调往安阳林州市检察院反渎局工作，针对索贿3万元现金和部分购物卡一事，他除了承认和闫爱民、王不井吃过饭，对其他举报进行了否认。　　日前，记者从新乡市检察院获悉，检方已对郭进行立案调查。　　对于案件中出现的质疑，辉县市森林公安局和辉县市人民法院，均未做出回应。新乡市人民检察院也未透露相关情况。　　“这样一来，案件必须发回重审。”据付建律师介绍，依照规定，案件发回重审的情形就包括审判人员在审理该案件的时候有贪污受贿行为。</span><br>
<img src="http://img1.gtimg.com/news/pics/hv1/140/232/2092/136091600.jpeg" title="http://img1.gtimg.com/news/pics/hv1/140/232/2092/136091600.jpeg"><br>
<span>　　另一个被告人王亚军的驾校学员证。记者 李晓磊_摄　　家庭逆转　　一番折腾后，闫爱民成为众多部门的“瘟神”。　　他向一个法官发短信询问案情时，对方回复说：“有你这样的父亲，是孩子的悲哀。”　　但家乡人都知道，此前的闫爱民老实、忠厚、上进，还有幽默精神。没出事前，他和妻子在街上开了一家装修门店，年收入10万左右，他们还计划过买一辆宝马车。闫啸天被捕后，夫妻二人关掉了门店。一辆别人顶账的二手国产汽车，成为他的座驾。　　现在，闫爱民混迹于郑州打工，妻子在新乡做家政服务员。两个农村人拼命工作，只为偿还为儿子跑事借来的钱。　　为“救子”，没任何法律基础的闫爱民，研究了很多法律书籍。现在，他可以准确说出刑法的很多条款。　　因为儿子，闫爱民成为新闻人物，很多访民慕名而来，希望他能提供法律帮助。虽然没这个能力，但他还是热心对待每一个访客。　　闫爱民称，案件如果能重审，他愿意一辈子当普法志愿者。在他看来，“掏鸟案”走到今天，很大一部分是由于基层普法的缺陷。　　闫爱民最近一次看儿子，是在父亲节前三天。闫啸天劝他不要再跑了，把家里经济搞上去，他会好好服刑。　　王亚军在狱中则一直想申诉，父亲王不井说：“就这吧。”　　王不井觉得自己是个活着的尸体，2013年妻子去世，2014年独子被抓。　　被抓前，王亚军刚给辉县市一所驾校交了2700元学费，但一天课也没上。　　王不井最遗憾的是，2014年7月28日，儿子拿着几只鸟说有人看鸟，他将装鸟的箱子亲自放到电动车上，目送儿子离开……</span><br>
<span>这是程序不正义啊，而且这个父亲强行贿赂办案民警法官和公诉人也是醉了。</span><br>
</p><p><b>h1990129: </b><br>
<span>瞎折腾不如老实认罪，想学林森浩之父？</span><br>
</p><p><b>椅上游骑兵: </b><br>
<span>除非有之前没发现的案情，否则再审不会判更重。</span><br>
<span>讲真，如果有钱有精力的话，折腾下也未尝不可。</span><br>
</p><p><b>copysword: </b><br>
<span>椅上游骑兵 发表于 2016-7-3 10:03</span><br>
<span>除非有之前没发现的案情，否则再审不会判更重。</span><br>
<span>讲真，如果有钱有精力的话，折腾下也未尝不可。 ...</span><br>
<span>真把人撩烦了，不管是造谣传谣还是行贿，弄他老子进去总是没问题的</span><br>
</p><p><b>椅上游骑兵: </b><br>
<span>copysword 发表于 2016-7-3 10:07</span><br>
<span>真把人撩烦了，不管是造谣传谣还是行贿，弄他老子进去总是没问题的</span><br>
<span>行贿这事看着是他想和人同归于尽了。</span><br>
<span>真把他行贿罪抓进去。受贿的也跑不掉</span><br>
<span>他就如愿以偿了</span><br>
</p><p><b>skytales1: </b><br>
<span>copysword 发表于 2016-7-3 10:07</span><br>
<span>真把人撩烦了，不管是造谣传谣还是行贿，弄他老子进去总是没问题的</span><br>
<span>这是要同归于尽啊，被强行充话费的那个算受贿吗。。</span><br>
</p><p><b>死天: </b><br>
<span>展示高中毕业证有个蛋用啊，我TM还能展示从本科到博士的毕业证，学位证啊，如果我犯罪就能减刑了？？</span><br>
</p><p><b>煮男罗伦斯: </b><br>
<span>配图什么鸡巴？高中毕业证？驾驶学员证？</span><br>
</p><p><b>copysword: </b><br>
<span>椅上游骑兵 发表于 2016-7-3 10:12</span><br>
<span>行贿这事看着是他想和人同归于尽了。</span><br>
<span>真把他行贿罪抓进去。受贿的也跑不掉</span><br>
<span>他就如愿以偿了 ...</span><br>
<span>然而行贿不一定就要有受贿的啊，</span><br>
<span>强行充话费这算行贿，不代表被充话费的就得算受贿吧</span><br>
</p><p><b>xss517: </b><br>
<span>贴吧老手卖鸟惯犯</span><br>
<span>----发送自 YuLong Coolpad 8971,Android 4.4.2</span><br>
</p><p><b>纳米比亚核心: </b><br>
<span>这个充手机的有点冤。哦对打回去重写，什么宝马，凸显经济实力根本没用</span><br>
</p><p><b>chobits99: </b><br>
<span>有病，鸟贩子的常用伎俩</span><br>
</p><p><b>tasuku: </b><br>
<span>记者也真是恶心够了。。。</span><br>
</p><p><b>heloise: </b><br>
<span>全程的我记得,我朋友记得,我亲戚记得</span><br>
<span>有毛的波澜</span><br>
<span>简直炸屎</span><br>
</p><p><b>nowaki: </b><br>
<span>根本没半点证据，这也就是没听过想弄个大新闻</span><br>
</p><p><b>coolffcat: </b><br>
<span>证据说话 没有证据上证人证物 都没有说个蛋啊</span><br>
</p><p><b>KaKooo: </b><br>
<span>那么，到底是不是钓鱼执法呢？又是不是故意引导供述夸大数量呢？</span><br>
<span>而且，民警为啥要受贿呢？到底是什么时候退还的呢？</span><br>
<span>这只是我的几点疑问，希望不要有人斥责我不该有这样的疑问</span><br>
<span>如果可能的话，最好是有人能回答我的疑问</span><br>
</p><p><b>Cruyff: </b><br>
<span>这下好了，发现两个案发现场，罪加一等，再判十年</span><br>
</p><p><b>heloise: </b><br>
<span>KaKooo 发表于 2016-7-3 11:19</span><br>
<span>那么，到底是不是钓鱼执法呢？又是不是故意引导供述夸大数量呢？</span><br>
<span>而且，民警为啥要受贿呢？到底是什么时候 ...</span><br>
<span>你欠我500万人民币</span><br>
</p><p><b>KaKooo: </b><br>
<span>heloise 发表于 2016-7-3 11:29</span><br>
<span>你欠我500万人民币</span><br>
<span>好吧，你赢了，我给你一千万</span><br>
</p><p><b>copysword: </b><br>
<span>KaKooo 发表于 2016-7-3 11:36</span><br>
<span>好吧，你赢了，我给你一千万</span><br>
<span>不不不，他还没说啥时候借的利息几何呢，你这一千万不见得交得了差</span><br>
</p><p><b>reisaki: </b><br>
<span>这案件名字谁起的啊。。。叫「偷猎案」也比这个好啊</span><br>
</p><p><b>copysword: </b><br>
<span>reisaki 发表于 2016-7-3 13:22</span><br>
<span>这案件名字谁起的啊。。。叫「偷猎案」也比这个好啊</span><br>
<span>这帮收钱的妓者自己起的啊，叫偷猎了还怎么忽悠看官，又要回避掏的是猛禽窝的事实，所以就成掏鸟咯。你没见前面每次有人转下面跟帖都在吐槽。</span><br>
</p><p><b>aegisangel: </b><br>
<span>KaKooo 发表于 2016-7-3 11:19</span><br>
<span>那么，到底是不是钓鱼执法呢？又是不是故意引导供述夸大数量呢？</span><br>
<span>而且，民警为啥要受贿呢？到底是什么时候 ...</span><br>
<span>跪求头衔套图</span><br>
</p><p><b>masm: </b><br>
<span>skytales1 发表于 2016-7-3 10:13</span><br>
<span>这是要同归于尽啊，被强行充话费的那个算受贿吗。。</span><br>
<span>及时是收了都不构成受贿罪，各地认定标准有差别，我这里必须达到一万，所以如果没有退的话，最多是个轻度违纪</span><br>
</p><p><b>arcatta: </b><br>
<span>　　还有媒体称，闫啸天很早就知道掏的鸟是隼。但记者在该案第一次法庭审理笔录上看到，鸟刚被掏下来后，闫啸天并不清楚鸟的种类。</span><br>
<span>　　“我也不知道什么鸟，事后我在网上查过，跟阿穆尔隼相似，我在网上看到其解释为无危。”闫啸天说。</span><br>
<span>　　闫爱民介绍，闫啸天是通过百度百科搜索到了这一信息。</span><br>
<span>　　事发后，闫爱民专门将百度介绍阿穆尔隼的情况打印下来，上面显示</span><br>
<span>　　保护级别为：无危（LC）。</span><br>
<span>　　该事件引爆舆论后，目前在百度百科搜索到的阿穆尔隼保护级别，已加上了“属国家II级保护动物”。</span><br>
<span>　　闫爱民说，儿子正是通过百度确定后才把图片放到网上。</span><br>
<span>---</span><br>
<span>百度怒背一锅</span><br>
</p><p><b>KaKooo: </b><br>
<span>aegisangel 发表于 2016-7-3 13:50</span><br>
<span>跪求头衔套图</span><br>
<span>朋友，听说过战舰少女么……</span><br>
</p><p><b>马来猴王: </b><br>
<span>KaKooo 发表于 2016-7-3 11:19</span><br>
<span>那么，到底是不是钓鱼执法呢？又是不是故意引导供述夸大数量呢？</span><br>
<span>而且，民警为啥要受贿呢？到底是什么时候 ...</span><br>
<span>想问问 </span><br>
<span>对于这种案件，这个钓鱼执法有问题？</span><br>
</p><p><b>冰凌火焰: </b><br>
<span>这帮亲戚不等于说：报告警官，除了判决里的那几个地方，我们都可以作证他还在这个地方偷猎过这个国家保护动物！</span><br>
</p><p><b>fat_mkII: </b><br>
<span>高中毕业证是用来干嘛的。。</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>5年前，闫啸天与朋友王亚军爬树掏鸟，并出售被刑事拘留，因为他们掏的鸟是国家二级保护动物燕隼，闫啸天因此获刑10年6个月。被告人父亲：他们就不想招惹我，现在法院非常避讳我打听方世博（燕隼买主）的判决，他们说我不是当事人无可奉告。</span><br>
<span>https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/9650191258/1000河南大学生闫啸天掏鸟案申诉再被驳回：7月8日下午6时许，法官把（2017）豫刑申182号驳回申诉通知书交给了闫啸天父亲闫爱民。通知书称，“经我院审查认为原审判决认定事实清楚，证据确实、充分，定罪量刑适当。驳回申诉。”5年前，闫啸天与朋友王亚军爬树掏鸟，并出售被刑事拘留，因为他们掏的鸟是国家二级保护动物燕隼，闫啸天因此获刑10年6个月。这不是闫爱民想要的结果。自2015年一审判决以来，他数次提出申诉，甚至以向办案人员行贿的方式来获得案件重审。其中，他主要的质疑是：“案发地点”、“燕隼数量”、“闫啸天是否知道自己捕猎、贩卖的是二级保护动物”、“警方是否存在钓鱼执法”。潇湘晨报记者注意到，针对案发地点的质疑，辉县市法院法官王顺亮在接受媒体采访时表示，“核心事实始终确凿，且地点等情况不影响该案的定性和量刑”。关于燕隼数量，辉县森林公安局承办此案的科长丁广宇表示，“这属于量刑的核心问题，已反复核实，非常确凿。且每一只都有具体的流向，正在通过技术手段追查。”关于警方“钓鱼执法”的质疑，丁广宇说，“闫啸天售卖是分批进行的，公开叫卖兜售，留有手机号码，在公安部门和他联系之前已经存在售卖事实。拨打他电话属于很普通的侦破方式。”关于是否明知是二级保护动物，负责办理此案的检察官在接受媒体采访时称，被告人闫某是一个名为“河南鹰猎兴趣交友群”的成员。曾在网络发布“出几只小鹰隼，要的联系”，“卖光了”，“小鹰售完，大鹰已到，要的速联系”等言论。即便有网友质疑“这不是国家保护动物吗？”闫啸天回应，“这么多人评论，有的说我下地狱，有的说我会有报应，你们知道什么叫胆量……”“捕猎、收购、倒卖‘一条龙’，闫某犯罪行为实施了不止一次，上述种种行为足以证明其主观明知。”至此，“掏鸟案”除收获大量舆论声音外，案件本身丝毫没受影响。9日下午，潇湘晨报记者对话掏鸟者的父亲闫爱民，目前他并不打算息诉，计划向最高法申诉。他还说，儿子在里面劳动、学习，看了很多书籍，喜欢画画，还喜欢弹吉他。“慢慢适应监狱生活，还安慰我说，就当他外出了一趟。”【1】有鸟窝的杨树已被砍潇湘晨报：为何你不断向法院提出重新审理？闫爱民（闫啸天父亲）：公安就没有到过案发现场，第一现场他们都不知道在哪，这是最大的质疑，你为什么不去现场调查，你没有现场调查的第一证据怎么都说不过去对吧。潇湘晨报：警方说是通过两个孩子的口供来证明的？闫爱民：是啊，但是法律规定不能只依靠口供啊，他们公安办案不能冤枉人啊。你不能说孩子两个人，王亚军说得多闫啸天说的少你就让闫啸天和王亚军说的一样，不然就不放人。潇湘晨报：为什么不一样？闫爱民：他说，“我说5.6只，王亚军不知道怎么说的说掏了12只，公安说我不老实你如果不承认12只，就把王亚军放了，把你留下”，就说掏个鸟又不是多大的事，你承认就是了，然后闫啸天就跟着王亚军说12只就12只吧。就是一连串的就定下了这个口供。潇湘晨报：你怎么肯定是王亚军说多了？闫爱民：当时他们有几个同学，有五六个人在现场看着，闫啸天的同学当时还拿手机拍了照片。况且就是在农家院门口的杨树上，当时农家院的主人都在现场，他们都知道树上只有一个鸟窝，无论是从自然生存规律还是鸟的习性来说，根本不可能掏到12只。潇湘晨报：那棵树还在吗？闫爱民：已经被砍掉了。也许是那棵树那里是一个坟地，那棵树的归属权应该是坟主人的吧，砍掉也许出于经济目的卖掉了。【2】怀疑公安钓鱼执法潇湘晨报：法院说他俩前后一共掏了16只鸟？闫爱民：第一次12只，说卖给方世博7只，卖给洛阳2只，还有当地1只，死了一只，飞了一只，但这些鸟没有任何证据能证明，也没有找回来。这个鸟都没有鉴定，怎么就能认为是国家保护动物呢？另外，公安钓鱼执法，抓的4只。潇湘晨报：公安还发现他之前在网上买过一只鹰？闫爱民：那个鹰有的，是有一个人不想也没有时间养，他不是爱好吗，就说你让给我，我来养。但他不知道是国家保护动物，就是爱好想养个鸟，家长就觉得就养个鸟也挺好的，根本没有考虑到还有法律这方面。潇湘晨报：他还把鹰放网上转卖出去，对吧？闫爱民：刚开始就晒照片，网友说很漂亮我想要，小孩子嘛，就想着能卖个钱，就卖了，结果公安收到这个信息后，就诱导他们去掏，抓他们现行。潇湘晨报：就是你说的钓鱼执法？闫爱民：对。被抓住以后，我儿子说打电话买鸟的和公安局的电话号码是同一个，才知道这个是陷阱。他手机已经被公安局扣押了，应该可以从通话记录里查到。潇湘晨报：他不知道是那只鹰是二级保护动物？闫爱民：他抓到鸟以后搜索图片，百度显示阿莫尔隼是无危动物，但是媒体曝光以后，百度就把内容改了，我现在还有百度没改之前的图片。潇湘晨报：那你有没有找过百度追究责任？闫爱民：我无从下手，忙于生计，开始抱着会重审的心态，但是现在很糟，很气愤。跟法官吵过，后来也道歉了，法官说非常理解。【3】他们看我就像瘟神一样潇湘晨报：为何法院认定方世博买了7只，你曾说他只买了4只？闫爱民：我感觉法院也是采取非法手段让方世博不得不承认，他们用手段恐吓呀，利诱啊，这都是他们贯用的。潇湘晨报：这都是你的猜测？闫爱民：是我猜测的。但是方世博的父亲跟我说，法院告诉方世博，如果一直说4只，这个案子就判不了，判不了你就得一直在里面住，你已经在看守所住了快两年零七八个月的样子，不承认7只的话就一直在里面住。潇湘晨报：这个话是法院的谁对方世博说的？闫爱民：这个是法官说的，你说让人气愤不气愤，明明4只，非让人承认7只。我有方世博的父亲和我的通话录音。他在通话里说，当时没法弄，法官说你不承认这个案子就一直在里面住着，如果承认7只的话，他们就有立功表现。潇湘晨报：你觉得这个事很奇怪？闫爱民：是啊，这个事情太奇怪了，他们看我就像瘟神一样，他们就不想招惹我，现在法院非常避讳我打听方世博判决啊，他们说我不是当事人无可奉告。潇湘晨报：后来方世博怎么样？闫爱民：后来方世博举报有盗窃案弄了个立功表现。但这个事情照样按照7只判，不过刑期按照4只定。方世博的父亲说，不管按照多少只定判，只要能减刑就行，所以说方世博的父亲现在就不管了，你让我们这么做我们就这么做，只要不让我儿子坐牢那么长时间就可以了。潇湘晨报：你们还有联系吗？闫爱民：方世博已刑满释放了。我跟方世博他们的联系后来也断了，经过了很大的周折才找到方世博，找到他家。他爷爷和母亲现在在住院，他也借故这个事情说我们不接受任何媒体采访。【4】我不是法盲潇湘晨报：你曾因这个事行贿？闫爱民：行贿的目的就是为了案件能够重审，但他们无动于衷。潇湘晨报：知不知道这个行为已经构成违法？闫爱民：不知道，违法就该制裁制裁呗，但没有任何回应。潇湘晨报：为什么要通过这种方式？闫爱民：经过这么多年，儿子犯案以后我就开始了解动物保护法，案情审理有关法律也看了些书。网上了解知识，有受贿行贿的现象可以再审，他们不承认我就自首呗。潇湘晨报：自首之后有什么影响？闫爱民：对办案人员进行了处置处分，对我没有任何处置回应。潇湘晨报：网上有人说你是法盲，你怎么看待？闫爱民：我如果是法盲的话，我早就走了极端行为，因为我恨透了他们公安，但是为了孩子为了家庭为了社会责任，就不能走极端，还是相信法律会公正的。我现在非常渺茫，我是个农民，法律略知一二，他们要联合起来对付一个农民的话，轻而易举，他们更懂游戏规则。【5】感觉自己成了笑话潇湘晨报：现在，这个案子除了收获大量舆论声音以外，本身判决没有丝毫影响。闫爱民：我就觉得这个社会，太复杂了，法律太多，又不明白，感觉自己没错就成错了。以前，我们谁没掏过鸟玩，摸过鱼玩。我现在，这个事情弄不过来的话，我好像就成了笑话，成了那些我送过礼的人眼中的大笑话。潇湘晨报：你儿子要你别告了。闫爱民：我孩子说，我年龄都已经五十多岁了，他在监狱里说，不要让我把全部的生活都放在他身上，不想我和他母亲因为他的事操心太多。潇湘晨报：目前你的经济状况如何？闫爱民：捉襟见肘，之前有门店，事后五年来，就靠打工。潇湘晨报：王亚军呢，他的父亲怎么看？闫爱民：王亚军好像在里面很憋屈，闹情绪，又被关了禁闭，说什么也没有用。最近没有见王亚军的父亲，他也是无能为力，家里就一个人，他也没有能力，对这些也不懂。好像对这个事也认了。但是他一直在说支持我。潇湘晨报：过程中你有感到绝望吗？闫爱民：没有绝望，我会一直申诉下去，一想到这个事就非常气愤，但这个事情无论到什么时候都要走下去，要搞清楚事实，不能不明不白的判刑。潇湘晨报：有法官说“有你这样的父亲是孩子的悲哀”？闫爱民：悲哀可能说我溺爱孩子吧，但我教育孩子还是可以的，孩子很懂事，如果知道这是违法的他是不会去做的。潇湘晨报：你希望最终能得到什么样的结果呢？闫爱民：我申诉，他们在推四五年还有什么意义，判了10年零6个月。减刑减一年半，还有四年。潇湘晨报：如果你儿子出狱了，这个事就此画上休止符还是继续上诉？闫爱民：孩子出来以后回归社会还需要一段时间，他一直说让我别管，说等他出来以后再说。潇湘晨报：他有告诉你出来之后有什么打算吗？闫爱民：现在他在里面劳动、学习，看了很多书籍，他喜欢画画，还喜欢弹吉他。慢慢适应监狱生活，还安慰我说，就当他外出了一趟。潇湘晨报记者肖洁实习生郑壹</span><br>
</p><p><b>seeyou: </b><br>
<span>记者死个妈没问题</span><br>
</p><p><b>muyefytte: </b><br>
<span>活该咯，明知故犯</span><br>
</p><p><b>银盾长枪兵: </b><br>
<span>有点小帅</span><br>
</p><p><b>米缸: </b><br>
<span>看标题搞不清是个暴露狂还是破坏野生动物巢穴，看了正文半天才确定是后者。</span><br>
<span>—— 来自 Google Pixel XL, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0</span><br>
</p><p><b>云归无处: </b><br>
<span>真特么不要脸……一边网上叫卖，一边说跑了的和死了的你们没确认怎么就知道是保护动物的……</span><br>
</p><p><b>jyyyjgy: </b><br>
<span>这家伙是惯犯吧，还怎么洗。</span><br>
</p><p><b>mu1: </b><br>
<span>这文最恶意的洗地方式，是把“偷猎保护动物”轻描淡写为“掏鸟”</span><br>
</p><p><b>月神的长弓: </b><br>
<span>走程序，别他妈逼的来卖惨，谢谢</span><br>
</p><p><b>比邻星: </b><br>
<span>掏你妈了逼鸟，记者死全家，就尼玛一倒卖珍惜物种的臭逼</span><br>
</p><p><b>9号单开道岔: </b><br>
<span>mu1 发表于 2019-7-11 19:34</span><br>
<span>这文最恶意的洗地方式，是把“偷猎保护动物”轻描淡写为“掏鸟”</span><br>
<span>当年这个新闻，是最最经典的“笔下超生”，记者功力十足，光一个标题就可以引导读者主观意见</span><br>
</p><p><b>白夜の观测者: </b><br>
<span>全篇春秋笔法，这个记者先死个全家吧，大概这垃圾长期在网上叫卖也是公安长期偷偷登陆他的账号伪造的</span><br>
</p><p><b>novem: </b><br>
<span>确实小帅</span><br>
<span>记者的春秋笔法真是太恶心了</span><br>
</p><p><b>aruruu: </b><br>
<span>偷盗猛禽的惯犯都能洗成白莲花，还有什么是这记者洗不动的？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BKL-AL20, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>白影: </b><br>
<span>记者写文章不负责任就是这样的了</span><br>
</p><p><b>vipoo1983: </b><br>
<span>这个案子是著名的大律师付建操作的，如果你们没听过他的大名，寻找汤兰兰你们还记得吗？一个在封闭村落被多人轮奸的小女孩，在法律惩罚了那些畜生之后，付建大律师又和伟大的无冕之王们翻被害人的旧账，甚至鼓动网民去把隐姓埋名的被害人挖出来！还能再歹毒些吗？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1296544[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
