<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>(6.14更新)“上海爱丽丝幻乐团”B站官方号动了</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>(6.14更新)“上海爱丽丝幻乐团”B站官方号动了</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 14:56:51 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>(6.14更新)“上海爱丽丝幻乐团”B站官方号动了[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1922114-1-1.html</link>
      <description>三丽鸥将与东方联动；据称B站将与东方展开合作&#13;
サンリオ
&#13;
@sanrio_news
&#13;
サンリオキャラクターズと東方Projectのコラボが決定☆キティが霊夢に、霊夢がキティになっちゃうよ♡グッズも続々登場予定♪続報をお楽しみにね！ #東方Project #サンリオキャラクターズ #ハローキティ
&#13;
=================================
&#13;
囧仙
&#13;
昨天 06:44
&#13;
今天是个好日子，很适合我泄露一个小道消息：
&#13;
据悉，由于已经和ZUN达成合作意向，B站将会陆续的推出一系列东方相关的企划。
&#13;
应该可以期待一下。
&#13;
囧仙
&#13;
11 小时前
&#13;
我一般每次愚人节，只整一次活，其他都是真的。
&#13;
我今年愚人节实际上准备的整活是幻奏群改名（THBWiki新皮肤是编辑部整的，不是我整的），除此之外我发的东西都不是愚人节内容。
&#13;
以上。
&#13;
B站账号“上海爱丽丝幻乐团”：https://space.bilibili.com/517717593/
&#13;
B站账号“东方同人音乐流通”：https://space.bilibili.com/523666035/</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>johnwick: </b><br>
<span>好起来力</span><br>
</p><p><b>dllplayer: </b><br>
<span>ZUN桑本人对商业这方面就有点拎不清..自己出发点是好的但好心未必能搬好事...(对照的话可以去看赤松健)</span><br>
<span>人生又太过如意挫折太少..</span><br>
<span>以前被几个朋友一忽悠就能和原合作方散伙</span><br>
<span>这次国内估计也是被几个朋友忽悠觉得还行就放权了</span><br>
</p><p><b>461757753: </b><br>
<span>坏起来了</span><br>
</p><p><b>新吾: </b><br>
<span>二刺猿皇帝终于要对东方音乐出手了吗</span><br>
</p><p><b>哆来咪: </b><br>
<span> 本帖最后由 哆来咪 于 2020-4-15 10:09 编辑 </span><br>
<span>除了蓬莱人形下载需要vip外，其他2un或者上海アリス幻乐団名义下的专辑暂时还没有变化，不过就算有变化也没啥损失吧（</span><br>
<span>影响比较大的应该是国内和网易云签约的东方社团，因为违反了二次同人规约有律师函的可能，比如说瑶姐的yondervoice貌似就是签了约的？</span><br>
<span>p.s.看群里有人说会把小社团的曲子下架，想了想s p o t i f y上的车曲数量，我觉得应该是真的</span><br>
<span>所以s p o t i f y为啥是屏蔽词</span><br>
</p><p><b>萼绿华: </b><br>
<span>贴吧舆论依然在护囧，也不想想是谁主动给鬼子带的路</span><br>
</p><p><b>syuu: </b><br>
<span>从大方向上我支持车万二次同人创作正版化。但车万二次同人音乐社团繁多，出碟速度比正常的商业团体还快，过去的我是只买少部分正版（买回来放的，电脑连光驱都没有），大部分还是听免费版，一旦要全部付费，并且价格和买碟一个标准的话，那肯定严重超出大部分中国人的消费水平了，不知道这方面他们是打算怎么调整。不过有一点可以确认:全面正版化后，一些只是一般喜欢程度的社团多半就不会再听了。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>a12885084: </b><br>
<span>我就平时听听网易云的东方歌单</span><br>
<span>没想到圈子居然这么复杂</span><br>
</p><p><b>Reimuer: </b><br>
<span>囧那篇我没看 看评论说是被背刺 中日直接交谈绕过了囧 如果出啥问题也是囧的锅 是不是该说 土皇帝没赚到钱大快人心了</span><br>
</p><p><b>破碎的境界线: </b><br>
<span>xs，不管是真被刺还是假被刺，太君是谁带过来的不用多说了吧</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>moimoi: </b><br>
<span> 本帖最后由 moimoi 于 2020-4-15 19:52 编辑 </span><br>
<span>大版权时代的东方你们开心了吗，以后同人作品说不定也有b站出手控制，满意了吗囧仙带太君进城，现在版权落地，自己还一副被背刺的样子哈哈哈，真是一出好戏，我就看囧仙带领下国内东方这圈子会变成什么样</span><br>
</p><p><b>moimoi: </b><br>
<span>当年入坑还是听东非大裂谷的作业音，现在这个背景下作业音是不是也要版权原因下架了，呵呵</span><br>
</p><p><b>江戸前ルナ: </b><br>
<span>“太君，这边请。”</span><br>
<span>“太君，之前是我请你们的啊，现在怎么不找我了呢？”</span><br>
</p><p><b>Reimuer: </b><br>
<span>虽然囧是傻逼了 但是担心作业音mad会下架的是不是想得太多 日本那边版权时代早就来了 照样有同音视频 这还能不安です？</span><br>
<span>是多yhm</span><br>
</p><p><b>千本blur: </b><br>
<span>江戸前ルナ 发表于 2020-4-3 12:58</span><br>
<span>其他不说，这件事囧仙就是傻逼。如果真变成这样，看好他这个所谓的“土皇帝”到时被B一脚踢走，要么自己变 ...</span><br>
<span>且不说b站是否看的上东方的商业价值，</span><br>
<span>真到了那个地步，狗汉克这种烂人都能收留，我寻思陈睿叔叔也不会容不下囧仙吧。</span><br>
</p><p><b>千本blur: </b><br>
<span> 本帖最后由 千本blur 于 2020-4-16 07:34 编辑 </span><br>
<span>既然有人对线，情强情弱都出来了。</span><br>
<span>要评价囧仙，就要看拿掉囧仙之后国内的东方社群是什么样子。</span><br>
<span>这意味着会少了很多同人创作的发行，少了THWIKI(至少不那么完整)，少了几部质量不怎么样的密封动画、质量参差不齐的音乐会和大量同人视频和资源。THO等展会规模越来越大，也有囧仙的功劳。</span><br>
<span>囧仙对国内同人界的贡献是有目共睹的，而且人家既然付出了真金白银，就值得肯定。国内专职做东方的并不在少数，而大多数同人创作者都和囧的关系很好，这也很能说明问题。</span><br>
<span>但是有两个矛盾之处。</span><br>
<span>一个是能力，我们至今并不知道ZXS先生为什么本科被退学，但是囧和囧团队的确总能办砸一些关键事情。原因有很多，比如囧个人的能力就那样，而他的性格其实非常有攻击性；比如囧team以爱好者为主，专业性不强，说句不好听的，不乏蝇营狗苟之徒。</span><br>
<span>国内东方团体多是一般学生，这使得囧在线下享受的待遇与网上泥潭这样的风评完全不同——所到之处处处受到追捧，所做之事处处被肯定。这会产生什么问题，想想还挺爱讨论的。</span><br>
<span>楼里有几位说那是因为同人有自己的规则，因为大家都是朋友，囧仙不只是服务商云云，简直就是罔顾事实。</span><br>
<span>另一个问题就在于，国内东方圈是否真的需要一位话事人。</span><br>
<span>现在国内的东方爱好者群体其实是很繁盛的，集中在各个贴吧群和微博。但事实是，只要你在国内举办东方相关同人活动，就绕不开囧仙。</span><br>
<span>比方说吧，北大在2018年举办了ZUN的高端讲座，这件事名义上是北大—明治大学交流项目，由外语学院主办，动漫社团承办，面向校内师生。结果囧仙主动毛遂自荐，最后成了活动的合伙举办人。</span><br>
<span>现在这次B站活动，我都不用猜，我就知道这人肯定在行动的路上了。评论里讲背刺，背刺是什么意思？囧本人和谁站在同一阵线上？</span><br>
<span>不能说这样一定不好，只是非常畸形。一个同人爱好者团体，居然出现了空气一般无处不在的实际主导者。囧仙的问题就在于他完全可以做得和其他人一样低调务实，但他没有成熟的社会经验，性格和出身让他选择做意见领袖，被喷就被喷吧。</span><br>
<span>阿B的问题就不消说了，为B站辩护至于扯出zun team的直接打成B小将。只可惜泥潭声嘶力竭加阴阳怪气，能传播的声音也如此有限。</span><br>
</p><p><b>秦　こころ: </b><br>
<span>2020年6月14日，“上海爱丽丝幻乐团”B站官方号正式开始活动，发布了2个稿件：</span><br>
<span>《东方Project使用规定》</span><br>
<span>来自神主ZUN的问候视频</span><br>
</p><p><b>三合一出现: </b><br>
<span>盈利问题，个人基本口头承诺，但是限制企业名义的经营，bilibili上的盈利行为单独列出条例了。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>克罗夏: </b><br>
<span>晚上看囧吹逼之后还会有啥了</span><br>
</p><p><b>克罗夏: </b><br>
<span>草，那gb素材一样的背景是前几天直播的Indieexpo的现场，囧仙在现场，按住ZUN借用现场的拍摄设备拍的</span><br>
</p><p><b>没取名啊: </b><br>
<span> 克罗夏 发表于 2020-6-14 13:28 草，那gb素材一样的背景是前几天直播的Indieexpo的现场，囧仙在现场，按住ZUN借用现场的拍摄设备拍的 </span><br>
<span>而就在这么匆忙的情况下还是准备了酒</span><br>
</p><p><b>zhwpjy: </b><br>
<span>发生了啥 我就看见神主入驻b站 没看见有囧仙发啥啊</span><br>
</p><p><b>沙包王: </b><br>
<span>X时代来了啊</span><br>
</p><p><b>水纹与熏风: </b><br>
<span>zhwpjy 发表于 2020-6-14 15:55</span><br>
<span>发生了啥 我就看见神主入驻b站 没看见有囧仙发啥啊</span><br>
</p><p><b>Smile_D_up: </b><br>
<span>问题是在国内车万现在不去依托b批站，又能靠谁呢</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>灵魂收割机: </b><br>
<span>草，这事还是某保安推动的，也算不忘初心。</span><br>
</p><p><b>OrianaThomson: </b><br>
<span>来了</span><br>
</p><p><b>三合一出现: </b><br>
<span>以后出东西不用找东方皇帝同意了？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>没取名啊: </b><br>
<span> 三合一出现 发表于 2020-6-14 18:55 以后出东西不用找东方皇帝同意了？  -- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端 </span><br>
<span>以前也不用找他同意啊，他顶多看你干的事不顺眼了挂一挂你，近几年也收敛不少</span><br>
</p><p><b>hupoumo: </b><br>
<span>东方在日本靠小学生维持？</span><br>
</p><p><b>qwertyuq: </b><br>
<span>本来就粉丝向的东西，国内粉丝还被弄跑了，那怎么赚钱</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span>Smile_D_up 发表于 2020-6-14 16:20</span><br>
<span>问题是在国内车万现在不去依托b批站，又能靠谁呢</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Nex ...</span><br>
<span>挺多人觉得赖活着（特定标准）不如好死</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1922114[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>(6.14更新)“上海爱丽丝幻乐团”B站官方号动了[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1922114-1-1.html</link>
      <description>三丽鸥将与东方联动；据称B站将与东方展开合作&#13;
サンリオ
&#13;
@sanrio_news
&#13;
サンリオキャラクターズと東方Projectのコラボが決定☆キティが霊夢に、霊夢がキティになっちゃうよ♡グッズも続々登場予定♪続報をお楽しみにね！ #東方Project #サンリオキャラクターズ #ハローキティ
&#13;
=================================
&#13;
囧仙
&#13;
昨天 06:44
&#13;
今天是个好日子，很适合我泄露一个小道消息：
&#13;
据悉，由于已经和ZUN达成合作意向，B站将会陆续的推出一系列东方相关的企划。
&#13;
应该可以期待一下。
&#13;
囧仙
&#13;
11 小时前
&#13;
我一般每次愚人节，只整一次活，其他都是真的。
&#13;
我今年愚人节实际上准备的整活是幻奏群改名（THBWiki新皮肤是编辑部整的，不是我整的），除此之外我发的东西都不是愚人节内容。
&#13;
以上。
&#13;
B站账号“上海爱丽丝幻乐团”：https://space.bilibili.com/517717593/
&#13;
B站账号“东方同人音乐流通”：https://space.bilibili.com/523666035/</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>sheepkill: </b><br>
<span>萼绿华 发表于 2020-4-6 01:47</span><br>
<span>囧仙自己不是还老是科普说zunteam根本不在乎中国的事，到目前为止做的仅有的一件事就是橄榄了梦符祭？怎么 ...</span><br>
<span>我上面不是提过一句吗，以前说zunteam不管海外事，其实就是没人抬一手，Googlemusic这些愿意合作，东方同人音乐立马就上商业平台全球流通了（YouTube上也有版权认证也能营收了），而跨国打官司是个麻烦事，不说以前囧仙了，就是B也不一定能帮，自然就不想管。然而B办活动主动找上门邀请社团和歌姬，还有不设定规则的道理吗？再说了我记得B的活动上表演东方的问题以及掐死众筹（虽然是对海外创作动手，但对国内也是有限制效果）也是囧仙科普的啊，怎么就“目前为止仅有的一件事就是橄榄了mfj”……</span><br>
</p><p><b>sheepkill: </b><br>
<span>萼绿华 发表于 2020-4-6 01:47</span><br>
<span>囧仙自己不是还老是科普说zunteam根本不在乎中国的事，到目前为止做的仅有的一件事就是橄榄了梦符祭？怎么 ...</span><br>
<span>忘了提了，zunteam和steam有交流，mfj在steam上自然zunteam不是随便处理……不存在跨国问题</span><br>
</p><p><b>萼绿华: </b><br>
<span>sheepkill 发表于 2020-4-6 02:07</span><br>
<span>我上面不是提过一句吗，以前说zunteam不管海外事，其实就是没人抬一手，Googlemusic这些愿意合作，东方同 ...</span><br>
<span>忘了哪期囧仙子八美肉直播里提到的，他说zunteam对中国东方圈的贡献是负1，因为唯一的贡献就是橄榄了梦符祭。往好了想，睿国接手之后至少能弄死飞天小魔女这种直球侵权的，但与此同时我看吃土乡是不是要遭殃。虽然说吃土乡明面上是没有内购，但毕竟手游这种事还是敏感……</span><br>
</p><p><b>sheepkill: </b><br>
<span>萼绿华 发表于 2020-4-6 02:24</span><br>
<span>忘了哪期囧仙子八美肉直播里提到的，他说zunteam对中国东方圈的贡献是负1，因为唯一的贡献就是橄榄了梦符 ...</span><br>
<span>……其实囧某人自己也经常满嘴跑火车，这个不提了。而且我对睿站能代行打官司搞死侵权不抱什么希望的，虽然海外已经有了通过商业音乐平台警告侵权的实例（就是那个国外抖音meme神曲omea wa mou），但这个B在国内有多大权限还是值得考量啊（以及众所周知，国内和海外是两个世界）</span><br>
</p><p><b>高木なつめ: </b><br>
<span>囧狗又把自己当根葱了？</span><br>
</p><p><b>蓬莱妹红: </b><br>
<span>lushark 发表于 2020-04-05 22:59:18</span><br>
<span>也是……一个正常健康的亚文化圈子也养不出土皇帝这种标准粉头来。我也不是很明白，粉头的定义到底是什么，是只管理粉丝的头头不从事任何生产的人么？</span><br>
<span>我不评论囧仙的言论，我对他的很多观点也颇有微词，但只聊他之前为东方做过的一些事，我参加过他办的第一届上海东方交响乐，当时在场的东方爱好者能感受到的那种感动很难用语言来形容，我去过他办的上海tho，展会上邀请了很多日本的大手同人社团，安定的魂音泉，豚乙女，大家一起把狐工老师的碟子全部买光了，在现场一起和RD-sound老师签名留念，以及南梦宫连续4小时的live，和马里奥进行热情互动，在场外的餐厅里，我也能看见三三两两的同好者因为这些活动被聚集到了一起，共同讨论一起制作的同人游戏，进行的同人创作，这些难道都是国内的恶臭粉丝行为么？</span><br>
<span>而且你在微博上看看囧仙发博的回帖数，有多少能超过10个回复的呢？这也能算粉头土皇帝，那也太失败了吧</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>哆来咪: </b><br>
<span>蓬莱妹红 发表于 2020-4-6 08:04</span><br>
<span>我也不是很明白，粉头的定义到底是什么，是只管理粉丝的头头不从事任何生产的人么？</span><br>
<span>我不评论囧仙的言论， ...</span><br>
<span>那你再看看囧b博的回复数，非转发的动态里有几个100以下的…</span><br>
<span>说他是粉头，实际上只是因为行为相似，毕竟真正的粉头起码还有工资拿</span><br>
<span>比如说粉头会汇总消息，囧仙自己也是个转发bot（褒义），但比如说今年2月份干也那破事他以被攻击者的身份转发了一次，风评一变立马就装死了</span><br>
<span>比如说粉头会爆料明星消息，囧仙也时不时会谈一下2un/考个据（褒义），当然把考据当一设是另一回事</span><br>
<span>比如说粉头每隔一段时间都要固一下粉，囧仙每隔一段时间都要挂个人（通过网路战争使得参与者有群体感）或者哭个惨（通过虐粉筛选出更能与自己共情的）</span><br>
<span>10年前我还是个学生的时候去了一趟魔都tho，当时感动的不行（尤其是找到了打幻想之宴tcg的同好），觉得天不生囧狗万古如长夜；10年后我作为主飞机副arrange的up主觉得还是干死羊杂碎对大家更好，也许是因为我不“真心了解东方现状，真心干实事”吧</span><br>
</p><p><b>蓬莱妹红: </b><br>
<span>哆来咪 发表于 2020-4-6 09:50</span><br>
<span>那你再看看囧b博的回复数，非转发的动态里有几个100以下的…</span><br>
<span>说他是粉头，实际上只是因为行为相似，毕竟 ...</span><br>
<span>你觉得干死羊杂碎对大家哪些地方会更好呢？这么多年看下来，有囧仙的地方大家都是一顿骂，但也就只是小规模的争论，也没像微博上真饭圈那样搞得乌烟瘴气；没有囧仙的地方也就是那样不温不火，平常的东方群里也是除了东方什么都聊，也都是个玩个的，他死不死对大家有什么影响呢？</span><br>
</p><p><b>江戸前ルナ: </b><br>
<span>这么说吧，以前是自封皇帝实质山大王，招安后可能变成朝廷手握律法的一方大员，只能希望到时他不忘初心吧</span><br>
</p><p><b>sheepkill: </b><br>
<span>哆来咪 发表于 2020-4-6 09:50</span><br>
<span>那你再看看囧b博的回复数，非转发的动态里有几个100以下的…</span><br>
<span>说他是粉头，实际上只是因为行为相似，毕竟 ...</span><br>
<span>没他这号低情商人物肯定是好事，就连B站里那个“B站保安”我都觉得更靠谱。然而两点，日本看重人际关系，这没办法，这么多年的确没多少主动找zun搞好关系搞合作的；其次，weplay驱赶事件和zunteam的一些脱离实际环境的操作（例如大家都知道的禁掉mfj）很明显能看出无论是啥事没有本土化生搬硬套就是乱来（批判囧狗的一条理由也就是”总是想着类比日本情况不考虑实际环境“）——所以你就当特殊环境特殊产物吧（其实这个也是一些”反东方“的嘲讽”你车，尤其是大陆车万必死“的关键依据）</span><br>
</p><p><b>sheepkill: </b><br>
<span>江戸前ルナ 发表于 2020-4-6 10:36</span><br>
<span>这么说吧，以前是自封皇帝实质山大王，招安后可能变成朝廷手握律法的一方大员，只能希望到时他不忘初心吧</span><br>
<span>想太多，论适应国内资本和政策他不如睿站，论设定内部规则他离Ruw差得远，我真的觉得你们不要把他当个人物看待。就算他的确是大陆这边和zun最熟的一批人里的一个又咋样，还不是只能气急败坏在小号嘲讽zunteam里有人不懂形式乱操作（很大概率是Ruw了）而且如果以前算是山大王的话，这山大王被恶维和反囧势力也弄得太丢面子了（</span><br>
</p><p><b>哆来咪: </b><br>
<span>蓬莱妹红 发表于 2020-4-6 10:18</span><br>
<span>你觉得干死羊杂碎对大家哪些地方会更好呢？这么多年看下来，有囧仙的地方大家都是一顿骂，但也就只是小规 ...</span><br>
<span>缓缓打出一个问号</span><br>
<span>手撕王程撕到整个b吧无人不知无人不晓，狩猎魏逸霖猎到十万甚至九万人跟监视器一样每天汇报情圣生活起居，这就是小规模的争论吗</span><br>
<span>把囧仙起势的时间定做2010年的话，2010年之前车圈最大的事件应该就是科长tas吧，结果闹完了就完了，kindlymsh没有像魏逸霖一样被当做公众乐子消遣，也不会像王程一样被人在5年之后念念不忘（以魔魔丸事件为例反思不能以挂人作为首选方案）。甚至以赵先生现在对炖鸡的态度，当年的事情如果现在再发生，退圈的可能就是海叔了。你看，这不就是更好了</span><br>
</p><p><b>colohot: </b><br>
<span>又到了我最讨厌的“无论什么车万话题最后总能一转CN东方圈和囧胖”的环节</span><br>
<span>囧在支持同人作者、贡献资源方面做得挺不错的，关于考据、作品、技术方面的话题也没问题，就是一旦扯到国内社群，太容易参杂个人情感，而且喜欢把自己理想化的目标加给其他人，还往往是以一种教育的姿态。早年喜欢对线挂人，简单点讲就是低情商。</span><br>
<span>不知道以后怎么样，至少现在他是可以骂的，东方吧我早激情辱骂他八百遍了。骂多了也会反思，比如两次翻译改名的事（当然以他的自信程度经常是下次还敢）</span><br>
<span>但b站这事他有啥实权可掌的，不如担心2un复刻志玲砌砖</span><br>
</p><p><b>sheepkill: </b><br>
<span>colohot 发表于 2020-4-6 11:35</span><br>
<span>又到了我最讨厌的“无论什么车万话题最后总能一转CN东方圈和囧胖”的环节</span><br>
<span>囧在支持同人作者、贡献资源方面 ...</span><br>
<span>一般商业连载，出现质量事故肯定叫停了，志玲砌砖还能继续连载是真的爆笑，可见zun不管闲事的程度之高</span><br>
<span>不过其实选择合作的画师和作者啥的一般都有知名度和熟悉程度吧，比如另一个正在连载的鲸鱼妹的作者就上过外来韦编；我不担心出现第二次志玲砌砖的故事，我倒是担心出现霄暗篇”设定集“（其实是画集）的低级错误，校对一塌糊涂，总之就是细枝末节的东西——正好也是zun最不想管的</span><br>
</p><p><b>lushark: </b><br>
<span> 本帖最后由 lushark 于 2020-4-6 13:28 编辑 </span><br>
<span>蓬莱妹红 发表于 2020-4-6 08:04</span><br>
<span>我也不是很明白，粉头的定义到底是什么，是只管理粉丝的头头不从事任何生产的人么？</span><br>
<span>我不评论囧仙的言论， ...</span><br>
<span>你说的这些其实恰恰就是他“粉头”的体现，你去参加普通的展会/通常的音乐会时候会关心是谁联系的参展商是谁搭建的商务吗？在正常的商业行为里，这些角色被称为服务商，是起润滑作用从中获取报酬的集团， 如果有哪家服务商敢冒出来喧宾夺主鸠占鹊巢作话事人的姿态，一定会被消费者喷上墙。但是模糊自己的身份，假装自己和粉丝站在同一边，扭曲供需关系，一些人就看不清其中的道道了。</span><br>
<span>将自己包装成资源的聚合体、将原作的粉丝转化为自己个人的粉丝、垄断粉丝获取资讯的入口、不断强化自己的权威和话语权，这就是粉头的操作模式。</span><br>
</p><p><b>sheepkill: </b><br>
<span>lushark 发表于 2020-4-6 13:07</span><br>
<span>你说的这些其实恰恰就是他“粉头”的体现，你去参加普通的展会/通常的音乐会时候会关心是谁联系的参展商是 ...</span><br>
<span>好，其实这个正是批评囧某人最常用的理由之一”正常商业活动的提供商只需要为质量和盈利负责“，然而其实在同人活动里服务提供者和消费者的界限被模糊得很厉害。日本那边暂且不说例大祭的创始人和目前运营者与zun的交集和关系等等，很多live都是音乐社团们自己组织的；国内的各种tho虽然在法律和各种政策下被要求和各种商业展会没啥区别（所以会有人举报导致主办方因为一些不完善的东西被罚款数万——不是囧仙），然而自始至终它就是不专业不完善的，而这正是同人的特征之一——交流才是最主要的，不一定要那么专业；而且国内各大地方tho的主办方有很多自己都是创作的生产者，只不过是为了拉更多同好一起玩才决定先吃螃蟹，这还真不是”假装自己和粉丝站一边扭曲供需关系“，因为的确自己就是粉丝。如果要说囧仙独占了国内的啥的话，就是音乐会吧，没啥可说的，质量比不上同价位，这个一部分原因是由于商业演出有很多收入来源于赞助这一类，东方没这个路子可走，另一部分就是囧仙缺乏专业性（就和各类同人社团的创作的质量虽然有闪光点，但在音乐质量的专业性上始终比不过专业音乐人一样），然而他这是商业演出所以受商演的质量要求，也是他自讨苦吃。</span><br>
<span>至于”将原作的粉丝转化为自己个人的粉丝、垄断粉丝获取资讯的入口、不断强化自己的权威和话语权“等就有点摸不着头脑了，原作粉丝转化这个闻所未闻，资讯入口现在国内有专门致力于游戏资讯的社团，半官方的东方station也入驻了，还有致力于获得授权引进同人本并汉化的社团等等，怎么看都是弱化”权威与话语权“（</span><br>
</p><p><b>mgame001220: </b><br>
<span> 本帖最后由 mgame001220 于 2020-4-6 14:06 编辑 </span><br>
<span>日本那边龙道之流不也被喷？</span><br>
<span>真当皇帝找ZUN team来干嘛，给自己找太上皇？</span><br>
<span>而且现在各地THO和live party之类的活动主催也不是囧。</span><br>
<span>黑到点上啊，比如囧仙子这种产物着实恶心。</span><br>
<span>说到这个国内还有给up主搞二创的，比如那个什么猩猩（不是東方ゴリラ那个），就nmb离谱</span><br>
</p><p><b>没取名啊: </b><br>
<span> mgame001220 发表于 2020-4-6 14:04本帖最后由 mgame001220 于 2020-4-6 14:06 编辑   日本那边龙道之流不也被喷？ 真当皇帝找ZUN team来干嘛，给自己找太上皇？ 而且现在各地THO和live party之类的活动主催也不是囧。 黑到点上啊，比如囧仙子这种产物着实恶心。 说到这个国内还有给up主搞二创的，比如那个什么猩猩（不是東方ゴリラ那个），就nmb离谱 </span><br>
<span>给up主的虚拟形象也整进东方二创里确实算是比较饭圈味的行为了，我也不是很喜欢。不过不知道日本那边有没有这种情况，zun不算</span><br>
</p><p><b>sheepkill: </b><br>
<span>没取名啊 发表于 2020-4-6 14:14</span><br>
<span>给up主的虚拟形象也整进东方二创里确实算是比较饭圈味的行为了，我也不是很喜欢。不过不知道日本那边有没 ...</span><br>
<span>嗯，我印象里日本那边作者有不少还蛮喜欢给自己搞虚拟形象的，我关注的甚至有个画师在推上给自己粉丝发自己剃毛图什么的（</span><br>
<span>有没有造成什么影响不知道（因为的确不懂日语很多事理解不了），但明星创作者间有很多矛盾是真的，例如前不久小黑和黑鸟互相看不惯在推上对骂一早上什么的（虽然还好最终双方和解，但积怨是一直都有的）</span><br>
</p><p><b>Sutilia_Lynn: </b><br>
<span>所以，这跟B站与东方展开合作有上面关系呢</span><br>
</p><p><b>蓬莱妹红: </b><br>
<span>lushark 发表于 2020-4-6 13:07</span><br>
<span>你说的这些其实恰恰就是他“粉头”的体现，你去参加普通的展会/通常的音乐会时候会关心是谁联系的参展商是 ...</span><br>
<span>将自己包装成资源的聚合体，是指做thbwiki这样的网站来让大家更容易入坑和查询？还是说做囧仙子日报这种除了深度东方粉以外没人看的东西来垄断粉丝获取资讯的入口？事实上国内的轻度爱好者们根本不怎么看这种东西来接触东方，老粉也不需要囧仙这号人给他提供资源和信息。</span><br>
<span>将原作的粉丝转化为自己的粉丝，这对于东方这类同人企划来说是件再正常不过的事情了，你去问任何一个东方爱好者，难道他们是只喜欢zun的原作才爱上东方的嘛？我是zun的粉丝，同时也是同人音乐社团发热巫女，狐尾草，felt的粉丝，同时也是同人游戏社团auqa style的粉丝，同时也是众多同人画师的粉丝，这根本不矛盾啊。囧仙你不可否认他也是一个内容创作者，他也有自己的社团，出过东方季刊，幻想韦编，出过东方同人动画3话，b站上也有前两话可以看，虽然质量在我看来真的非常一般，但你肯定知道做动画是件多么困难的事情，如果有人因为喜爱这些动画而成为他的粉丝，请问这有什么不可以呢？</span><br>
<span>说白了，东方很难存在正常的商业行为，所有的这些都是同人活动，你和zun关系好，和他一起喝杯酒，那么他给你一个授权，你可以做个不可思议的幻想乡拿个psa独立游戏开发奖，要是你在国外，那不好意思，我们管不着，也不想管，所以到底能不能干你自己干着办，你要是惹怒了zun，哪怕是耗费了大量资源，想要作出大乱斗类型的人气游戏，说不行就是不行，你们一直说囧仙是个土皇帝，粉头，他充其量算是个地方主教，因为这个世界上是有神的，神说不行就不行。同人商法没有正常的商业逻辑，强行套上去没有什么意义。</span><br>
</p><p><b>没取名啊: </b><br>
<span> sheepkill 发表于 2020-4-6 14:30 引用:没取名啊 发表于 2020-4-6 14:14 给up主的虚拟形象也整进东方二创里确实算是比较饭圈味的行为了，我也不是很喜欢。不过不知道日本那边有没 ... 嗯，我印象里日本那边作者有不少还蛮喜欢给自己搞虚拟形象的，我关注的甚至有个画师在推上给自己粉丝发自己剃毛图什么的（ 有没有造成什么影响不知道（因为的确不懂日语很多事理解不了），但明星创作者间有很多矛盾是真的，例如前不久小黑和黑鸟互相看不 </span><br>
<span>作者自己设定虚拟形象是挺常见的，但是粉丝给这个形象再进行二创的情况我好像没看见过，不过也可能是都在外网在国内没人传播</span><br>
</p><p><b>三合一出现: </b><br>
<span>投钱进去哪有不拿回来的理由。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>夜色不恭: </b><br>
<span>没取名啊 发表于 2020-4-6 15:19</span><br>
<span>作者自己设定虚拟形象是挺常见的，但是粉丝给这个形象再进行二创的情况我好像没看见过，不过也可能是都在 ...</span><br>
<span>还是比较常见的，举一个：八云红。</span><br>
<span>所以我一直觉得幻想入这东西不是早十几年就玩烂的题材，怎么放囧仙身上就一群人想诟病</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>东方station官方频道宣布转播N站超会议直播，内容是和杏家管人马琳船长和白上吹雪互动，所以和我说的差不多，B站的那些车万人被炸出来很大程度的原因是这几个管人的缘故</span><br>
<span>正常的B站车万群体就是有人进有人出，不温不火，很多人就算是车万人也不热衷强调自己看过东方或者爱看东方这一特征，有人产粮就看，没人产粮就随它去</span><br>
</p><p><b>sheepkill: </b><br>
<span>蛋疼三四郎 发表于 2020-4-6 22:56</span><br>
<span>东方station官方频道宣布转播N站超会议直播，内容是和杏家管人马琳船长和白上吹雪互动，所以和我说的差不多 ...</span><br>
<span>哥们，我是真不知道你是真懂还是假懂，还是看管人看傻了？我知道管人现在具有很强的影响力，然而你这种“B站的那些车万人被炸出来很大程度的原因是这几个管人的缘故”的论调简直可以说是自大，去年weplay邀请zun又炸出多少人？要知道那位“B站保安”就是在weplay上赶过来和zun见面的，而例大祭主催造访B站总部更在之前，合作相关事宜的洽谈这都过去多久了你还自我感觉良好“消费能力还不低，把车万给带动回潮了，睿站就想要垄断抢市场寄律师函了”？兄啊能不能不要对作为管人粉丝的身份有这么强的优越感啊？。minusT的3D弹幕系列和华灯宴哪个不是B站东方观众的狂欢？最近火起来还能拉起一片老人的是一个魔理沙的误解向MAD，播放量稍逊的几个高质量MMD就不谈了，东方station请俩VTBer所以B站东方人活过来是因为管人？别搞笑了，且不谈东方station和国内有没有半点关系，东方station请过政委所以东方人被炸出来的原因就是因为几个商业联动或者作品里使用了很多著名声优？东方station还请过东方异闻石主美所以炸出来原因就是异闻石代表了国内东方同人游戏引起的潮流的典范？你这硬往上凑的逻辑是真的搞笑，很多人不热衷强调自己看过东方又怎样？所以非得被vtber炸出来？</span><br>
</p><p><b>solasakiye: </b><br>
<span>sheepkill 发表于 2020-4-5 01:05</span><br>
<span>有些回复真的看笑了，我本来很不喜欢嘲讽人，这里忍不住实在想多写几句反驳下</span><br>
<span>1.怕商业化？然而東方商业化 ...</span><br>
<span>虽然我早就不想讨论这个话题了，但是我还是得声明。</span><br>
<span>我的“对于国内真正用爱创作东方同人的作者来说是“事不关己高高挂起”是指：</span><br>
<span>我自己对这事无所谓，但是想到那些真正热爱东方的创作者来说，我这个观点是事不关己高高挂起。</span><br>
</p><p><b>白武男: </b><br>
<span> 本帖最后由 白武男 于 2020-4-7 11:54 编辑 </span><br>
<span>没取名啊 发表于 2020-4-6 14:14</span><br>
<span>给up主的虚拟形象也整进东方二创里确实算是比较饭圈味的行为了，我也不是很喜欢。不过不知道日本那边有没 ...</span><br>
<span>日本有给同人声优和mad作者套车万角色皮的虚拟形象整进东方三创四创并且挖掘个人隐私逼迫其退网的行为，更加迷惑。</span><br>
</p><p><b>solasakiye: </b><br>
<span>不会真有人觉得现在的东方沦落到需要管人拯救吧，这不就是一个很简单的工商活动吗，东方STATION靠管人提升话题性，管人有钱赚还可以赚点粉丝，不是合理的互利商业活动吗</span><br>
</p><p><b>没取名啊: </b><br>
<span> 夜色不恭 发表于 2020-4-6 16:50 引用:没取名啊 发表于 2020-4-6 15:19 作者自己设定虚拟形象是挺常见的，但是粉丝给这个形象再进行二创的情况我好像没看见过，不过也可能是都在 ... 还是比较常见的，举一个：八云红。所以我一直觉得幻想入这东西不是早十几年就玩烂的题材，怎么放囧仙身上就一群人想诟病 </span><br>
<span>你这种属于原创人物吧。囧仙子这个东西无论你在二创里怎么设定她都和囧仙脱不开干系。特别是结合现在国内东方圈这个环境，以囧仙子为主角的东方二创就看着比较神秘，按楼上的话说那就是土皇帝味儿</span><br>
</p><p><b>夜色不恭: </b><br>
<span>没取名啊 发表于 2020-4-7 13:00</span><br>
<span>你这种属于原创人物吧。囧仙子这个东西无论你在二创里怎么设定她都和囧仙脱不开干系。特别是结合现在国内 ...</span><br>
<span>这种对人不对事，别人做得你囧仙做不得的狭隘现状我觉得很不好，还是不讨论了</span><br>
</p><p><b>PrincessBanana: </b><br>
<span>坏时代，要来了</span><br>
</p><p><b>八云青: </b><br>
<span>还没停息啊。。。东方商业化没什么不好的，只要啊B别乱搞同人音乐和同人漫乃至其他MMD等二创的流通就行。。。梦符祭那件事我就觉得ZUNTEAM很不地道，扼杀了个好游戏（没几个月就出手游上steam搞得这件事很双标）。。</span><br>
<span>囧的贡献不小，问题也不小，情商太低，有些事上头后根本不顾后果和影响，最典型的就是2次改名事件，就是现在我还是支持 因幡帝 的叫法，但随便了，貌似他直播的时候也还是叫 因幡帝。。。</span><br>
<span>我倒是对他搞乐囧，包括其他人，比如 Z星人 搞什么猩猩很反感。。国内有些人特别喜欢把自己和某个角色绑定，提高传播度和知名度，龙与觉（这个其实反而是被迫害的）、Z与四季（一开始还好，现在动不动就四季，什么都要扯到四季，都快魔怔了，劝都劝不住）、黄泉之水与觉、囧与摩多罗或者囧仙子。。。搞得有些恶臭。。</span><br>
<span>反正我也不管他国内东方圈怎么样，游戏照打，官中出了就买，M1有就支持，每天都看东方视频和专栏，有点小钱就在会员购买买手办（多出的钱就算是让B站明白东方可以盈利的贿赂吧(/ □ \)）。。只爱东方不入圈，应该就是最普遍的做法了吧，囧的团队怎么搞，看就是了，错了就骂，对了就支持。。不用把他们当什么土皇帝，但也不该妖魔化。。</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>八云青 发表于 2020-4-7 16:31</span><br>
<span>还没停息啊。。。东方商业化没什么不好的，只要啊B别乱搞同人音乐和同人漫乃至其他MMD等二创的流通就行。。 ...</span><br>
<span>只爱东方的坑，不入东方的圈，只要人多了就会存在需要领导和异化的群体，就会形成圈子，就会有人想要做领导，现在怕的是资本和地区代言人权利过大，干涉日语原生态和一些二创在国内的传播。</span><br>
<span>我06年上大学的时候接触东方的，可以说很多国语圈的事情真的就没有理财过，何况我们那代人哪有什么贴吧，都是混论坛的，不少资源还是别人从外面翻进来的，要么就是N站上面各种视频，要么就是交流P站抠下来的图，玩都来不及了，根本没法像今天这样这么多破事</span><br>
</p><p><b>etiq: </b><br>
<span>夜色不恭 发表于 2020-4-7 14:32</span><br>
<span>这种对人不对事，别人做得你囧仙做不得的狭隘现状我觉得很不好，还是不讨论了 ...</span><br>
<span>一直有人做某件事，和这件事的性质是好是坏根本没关系。</span><br>
<span>自古以来就有人贪小便宜，那贪小便宜这种事该难看还是难看啊。</span><br>
<span>抠脚大汉给自己搞娘化虚拟形象的事，很多人感到恶心那是肯定的，可以参考隔壁游戏区的神奇陆夫人。</span><br>
<span>别人做恶心，囧仙做也一样恶心。</span><br>
</p><p><b>colohot: </b><br>
<span>没取名啊 发表于 2020-4-7 13:00</span><br>
<span>你这种属于原创人物吧。囧仙子这个东西无论你在二创里怎么设定她都和囧仙脱不开干系。特别是结合现在国内 ...</span><br>
<span>作品中创造自己的虚拟角色国内外都有，但囧这个一来不是他自己创作的同人中加入角色，二来大家都知道他本来啥样，捏一个金发萝莉形象就怎么看都很微妙。</span><br>
<span>虽然我挺烦过膝袜梗的，也讨厌粉丝把up和几个梗绑定起来的传统艺能，因为我从这些作品里感受不到和车万的联系，更汲取不到快乐，但总体还是支持同人能不受限原作，自由做三创四创的，只不过是这种类型我不喜欢，质量也没高到能让大众都认可。</span><br>
<span>土皇帝这个根本上还是因为中国缺乏官方发言人，而囧掌握的资源渠道太多。我还是挺希望2un能多在国内活动，和b合作相当于多了份权利。以囧舔厨zun的程度，倒是不担心他揽权越俎代庖，就怕他哪天想出好点子觉得有利于国内爱好者，然后自己闷头做。</span><br>
</p><p><b>stadium: </b><br>
<span>sheepkill 发表于 2020-4-6 00:16</span><br>
<span>我入坑稍微晚点，就不说以前的了。同人动画有囧某人的秘封活动记录，游戏有最近两年在steam上的几款东方 ...</span><br>
<span>可以说一下那几个音乐团的名字吗？</span><br>
</p><p><b>diohanmilton: </b><br>
<span>我记得老派型月翻译组澄空也没蹭上屑站的饭吧，国内动画正版化，搞了一堆关系户烂翻译，囧仙的社团不知道将来是怎么死的。</span><br>
</p><p><b>bas3721: </b><br>
<span>diohanmilton 发表于 2020-4-9 22:31</span><br>
<span>我记得老派型月翻译组澄空也没蹭上屑站的饭吧，国内动画正版化，搞了一堆关系户烂翻译，囧仙的社团不知道将 ...</span><br>
<span>ck不知道，霹雳霹雳合作比较多的之前是华盟之类的，可能就是你所说的关系户吧</span><br>
<span>更多的还是找翻译公司，不管是版权方找还是霹雳霹雳找，正版化必然排斥社团型的字幕组，因为会很麻烦。</span><br>
</p><p><b>蓬莱妹红: </b><br>
<span>diohanmilton 发表于 2020-4-9 22:31</span><br>
<span>我记得老派型月翻译组澄空也没蹭上屑站的饭吧，国内动画正版化，搞了一堆关系户烂翻译，囧仙的社团不知道将 ...</span><br>
<span>囧仙的社团一直在亏损，都赔进去快百万了，什么时候死只是时间问题</span><br>
</p><p><b>蓬莱妹红: </b><br>
<span>stadium 发表于 2020-4-9 21:19</span><br>
<span>可以说一下那几个音乐团的名字吗？</span><br>
<span>他说的盲猜一下应该是Yonder Voice，bunny rhythm这些吧</span><br>
</p><p><b>ΣPRC: </b><br>
<span>江戸前ルナ 发表于 2020-4-3 20:18</span><br>
<span>我原来的常识和知识无法理解B站拿了漫画的中文在线授权之后为啥可以发律师函给讨论漫画的NGA,S1等论坛</span><br>
<span>说多少遍了，律师函不需要任何资质</span><br>
<span>只要是个律师，律师函上全是放屁就能发</span><br>
</p><p><b>madnesshare: </b><br>
<span>囧主席一统江山</span><br>
</p><p><b>秦　こころ: </b><br>
<span>4月14日更新</span><br>
</p><p><b>Reimuer: </b><br>
<span>大版权时代要来力</span><br>
</p><p><b>秦　こころ: </b><br>
<span>更新囧仙专栏文章地址</span><br>
</p><p><b>灵魂收割机: </b><br>
<span>囧仙这专栏是打预防针？</span><br>
</p><p><b>EdwardFrost: </b><br>
<span>哆来咪 发表于 2020-04-06 09:50:36</span><br>
<span>那你再看看囧b博的回复数，非转发的动态里有几个100以下的…</span><br>
<span>说他是粉头，实际上只是因为行为相似，毕竟 ...b博环境跟微博差远了</span><br>
<span>看看黄泉的回复数</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>猫爪挠玻璃: </b><br>
<span>我说，怎么没人讨论下主楼，所以哪几个社团要收费了，自愿放流的有影响吗</span><br>
</p><p><b>没取名啊: </b><br>
<span>赶紧把收藏的歌都下载下来就完事了，鬼知道日方和这俩平台能协商出什么结果</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1922114[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>(6.14更新)“上海爱丽丝幻乐团”B站官方号动了[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1922114-1-1.html</link>
      <description>三丽鸥将与东方联动；据称B站将与东方展开合作&#13;
サンリオ
&#13;
@sanrio_news
&#13;
サンリオキャラクターズと東方Projectのコラボが決定☆キティが霊夢に、霊夢がキティになっちゃうよ♡グッズも続々登場予定♪続報をお楽しみにね！ #東方Project #サンリオキャラクターズ #ハローキティ
&#13;
=================================
&#13;
囧仙
&#13;
昨天 06:44
&#13;
今天是个好日子，很适合我泄露一个小道消息：
&#13;
据悉，由于已经和ZUN达成合作意向，B站将会陆续的推出一系列东方相关的企划。
&#13;
应该可以期待一下。
&#13;
囧仙
&#13;
11 小时前
&#13;
我一般每次愚人节，只整一次活，其他都是真的。
&#13;
我今年愚人节实际上准备的整活是幻奏群改名（THBWiki新皮肤是编辑部整的，不是我整的），除此之外我发的东西都不是愚人节内容。
&#13;
以上。
&#13;
B站账号“上海爱丽丝幻乐团”：https://space.bilibili.com/517717593/
&#13;
B站账号“东方同人音乐流通”：https://space.bilibili.com/523666035/</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>江戸前ルナ: </b><br>
<span>没取名啊 发表于 2020-4-4 20:18</span><br>
<span>角川对三月精做的事被zun制止了，兽娘的事还有其他制作委员会成员参与，而且八百万的话语权也小，跟东方 ...</span><br>
<span>是这样没错。但主要是这边算是山高ZUN远土皇帝近起码这合作前期是真会对车万有好处的，但一旦出什么破事B站和土皇帝下场一搞估计就会变成超级浑水</span><br>
</p><p><b>mgame001220: </b><br>
<span>江戸前ルナ 发表于 2020-4-4 20:07</span><br>
<span>作为车万人都想创作者能恰饭，能有更多作品。ZUN已经想开了恰饭了，我相信这边大部分车万群众也是一样想 ...</span><br>
<span>谁都不希望被插手被限制，但是现在的问题是国内东方二创圈已经快没咯，微博以东方为主的画师，哪怕水平高，基本最多就几十个转赞，逸站有一定水平的原创二创的新人几百年见不到一个，好不容易出现一个就几百播放。前段时间正好看到个18年开始投东方手书的，都是四五千播放，两个月前转过头去投舟游直接六十万。当然大家本来就是为了爱而做，并不是追求这些，但是这样的反馈差距是客观存在的，对于再单纯的创作者，也一定有所打击。</span><br>
<span>现在无非是死马当活马医，反正要嘛就这么慢慢死了，要嘛冒着被搞臭搞烂的风险挣扎一下（虽然我觉得最后还是死）。</span><br>
</p><p><b>madnesshare: </b><br>
<span>没取名啊 发表于 2020-4-4 20:18</span><br>
<span>角川对三月精做的事被zun制止了，兽娘的事还有其他制作委员会成员参与，而且八百万的话语权也小，跟东方 ...</span><br>
<span>问题不在于他是否有权利这么做，你因果倒置了</span><br>
</p><p><b>没取名啊: </b><br>
<span> madnesshare 发表于 2020-4-4 21:20 引用:没取名啊 发表于 2020-4-4 20:18 角川对三月精做的事被zun制止了，兽娘的事还有其他制作委员会成员参与，而且八百万的话语权也小，跟东方 ... 问题不在于他是否有权利这么做，你因果倒置了</span><br>
<span>什么意思？没权力就做不了，很简单的逻辑啊</span><br>
</p><p><b>AbigailWilliams: </b><br>
<span>都2020年了，当年的同人奇迹我个人觉得再也不可能出现新的了，资本运作有光明的未来，不资本运作有光明的过去唯结果论的话5年过后看看就知道了</span><br>
</p><p><b>sheepkill: </b><br>
<span>有些回复真的看笑了，我本来很不喜欢嘲讽人，这里忍不住实在想多写几句反驳下</span><br>
<span>1.怕商业化？然而東方商业化多了去了，商业漫画连载，手办，周边还有各种商业联动，所以東方被腐化影响了？商业入侵让同人下架？真是笑死人，我举个例子，天天这个游戏那个游戏说塞钱了让创作上B站热搜热榜，资本家是nc砍这种现在二刺螈热度和盈利来源之一？顺便提一句，某反东方并坚持认为東方必将死得很难看的人的关键论据之一：现在几乎所有二刺螈游戏或者平台都放开二次创作，你车以前吹的优势何在？好，现在有人一提资本，就是“限制二创”。zunteam以前说不进入海外是”怕麻烦“，其实就是缺人抬一手，商业音乐平台愿意合作，就上了；B愿意合作，就搞个海外宣传平台，有问题？</span><br>
<span>2.怕B干涉？罗翔第一个视频下陈睿热烈欢迎所以罗老师视频制作受限制了？怕天高皇帝远？现在是互联网时代OK？真当zunteam的版权管理者Ruw看不见？知道他在推上点了多少版权破事么？知道推动双方合作的有哪些人么？全部的我肯定不知道，反正B站内部有自称B站保安的某音乐人国内東方同音大手之一，我觉得你们还真当囧某人是个人物了，除了他在国内的人力他是和zun关系近点，是比资本比得过睿站了还是关系比得过Ruw了？还土皇帝，Ruw都能不经过zun搞授权这土皇帝怎么看起来酋长都不如？</span><br>
<span>3.“对于国内真正用爱创作东方同人的作者来说是“事不关己高高挂起”，但真的也不是我们这些路人能左右的事，我还是默默和几个同好朋友之间交流就好”，我真的疑惑您到底是在怎么个关注国内“真正用爱创作東方同人的作者”，是都当圣人看待吗？不食人间烟火的那种以至于：事不关己高高挂起“？没错，我知道国内有很多非常用心的作者，或上千小时作MMD，或者围绕一点小设定构建自己的世界观疯狂产出，但是，从来没有作者说“我不要关注/播放/销量”，就像我上面提到的那位疯狂作者也是要上CP卖本的啊！知道CP東方区人气怎么样吗？很低，上一届在角落甚至冷清至极。”我还是默默和几个同好朋友之间交流就好“，我真的怀疑这是YY，我想到俩東方同人游戏作者的闲聊视频”明明群里那些人还是挂着東方的ID，一提东方，就都拒绝聊这些“。没人气就没人创作没人讨论才是常态，妄图真有核心粉丝核心创作者，真的不现实。</span><br>
<span>4.zun和zunteam，真的不是完人，指不定谁坑谁（笑）。版权管理者Ruw在推上直接掐死了众筹，一个类任天堂大乱斗的东方同人游戏没了，东方同音流通闹剧事件，开设上商业平台的途径却迟迟不放开申请，还卡booth贩售，当时气得上公开信的作者现在都入驻B发作品了。还在推上以何不食肉糜的语气指出”本来以前就是侵权，现在是统一管理“。有到国内来的日本人在推上发了游记，提到国内的二次创作舞台剧，他直接指出不合规则，好，现在日本人想看也没了。你们真就不担心zunteam指出国内淘宝dizzylab这些不和规则咯？别忘了这些可都是天高皇帝远的好处。</span><br>
<span>综上，我看有些人别说遗老什么的，抓不住问题重点就是抓不住，还在这谈什么顽固的问题，自己嘴下留情，别人才会敬你三分</span><br>
</p><p><b>三合一出现: </b><br>
<span>也就是有钱不赚神经病。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>白武男: </b><br>
<span>absaki 发表于 2020-4-3 17:22</span><br>
<span>然后再成为东方里的神，坐拥大片后宫，人生圆满</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 9, Android 10上的 S1Next ...</span><br>
<span>西方皇帝怒斥东方皇帝</span><br>
</p><p><b>白武男: </b><br>
<span> 本帖最后由 白武男 于 2020-4-5 13:42 编辑 </span><br>
<span>我只关心车万要是被B站诏安了，cookie☆会不会彻底被封杀？</span><br>
</p><p><b>蓬莱妹红: </b><br>
<span>sheepkill 发表于 2020-4-5 01:05</span><br>
<span>有些回复真的看笑了，我本来很不喜欢嘲讽人，这里忍不住实在想多写几句反驳下</span><br>
<span>1.怕商业化？然而東方商业化 ...</span><br>
<span>是这样的，我也很不想回复这些楼层里面的一些评论，他们真以为zunteam是什么白莲花，很多时候比起b站真的有好到哪里去么？无非是之前zunteam嫌麻烦，没办法管到国内的灰色地带，所以一律不管罢了，要是能在国内出警的话，哪轮得到b站管东管西</span><br>
<span>不过老实说，在这贴里说的又有几个是真心了解东方现状，真心干实事的呢，大家也就是图个口嗨，也没必要太较真。</span><br>
</p><p><b>zeroed: </b><br>
<span>楼上打了那么多字，好像还是没解释诏安后批站会不会到处发律师函啊</span><br>
</p><p><b>猫坤: </b><br>
<span>我以前迷东方，现在已经不懂东方，但我知道现在跟逼站搭上了肯定不是好事，你们说的囧仙（其实我不认识）投入了很多，想拿回来，想拿回来，想拿回来（重要的事情说三遍），也不是好事</span><br>
</p><p><b>madnesshare: </b><br>
<span>楼上打了那么多字，好像还是没解释诏安后批站会不会到处发律师函啊</span><br>
</p><p><b>小樱与小狼: </b><br>
<span>我看啊，最终目的应该是想整个“正版”国产东方手游</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>兄啊，打那么多字都是车轱辘话，我们关心的中国角川之称B站要是对同人和各种衍生发律师函，要么要上白名单，要么交税，到时候这圈子就你们核心带路党捞着好处，其他用爱发电同人自萌的人怎么活啊？指条明路啊？</span><br>
<span>换做其他口碑好点的网络公司我倒没什么意见,阿睿什么的你就算了吧IP在阿睿手上会火几年，但是那以后就各种角川式的强奸停不下来咯。俺寻思大概现在的B站观众都选择性遗忘了这十年来B站版权化以后对各种自己有版权的同人视频杀的有多疯了吧</span><br>
</p><p><b>lushark: </b><br>
<span>爬完楼好像还没人提？虽然我不懂东方，但我还挺懂B站的，首先要面对的不是版权律师函，而是B站拿了那就要推广，而B站市场部现在唯一会的推广逻辑就是饭圈那一套，搞不成也就罢了，万一搞起来了那就是下一个JOJO。</span><br>
</p><p><b>GuDaZi: </b><br>
<span>B站在之前有运营过什么项目吗？想了半天，没想出什么</span><br>
</p><p><b>蓬莱妹红: </b><br>
<span>lushark 发表于 2020-4-5 20:37</span><br>
<span>爬完楼好像还没人提？虽然我不懂东方，但我还挺懂B站的，首先要面对的不是版权律师函，而是B站拿了那就要推 ...</span><br>
<span>真能搞成JOJO那就谢天谢地了</span><br>
</p><p><b>蓬莱妹红: </b><br>
<span>蛋疼三四郎 发表于 2020-4-5 20:21</span><br>
<span>兄啊，打那么多字都是车轱辘话，我们关心的中国角川之称B站要是对同人和各种衍生发律师函，要么要上白名单 ...</span><br>
<span>在日本就是这样啊，全靠zun赏饭吃，zun要说你不能搞你就是不能搞，都这么多年下来了，不能接受的都不做东方了咯</span><br>
<span>zun的观点很简单，同人本来就是用爱发电的，吃不了饭也很正常，盈利只是爱好之余的附带产物，你不能养活自己的话那不要做是最好的，因为版权问题死掉的企划不知道有多少，只是国内天高皇帝远管不到罢了</span><br>
</p><p><b>sheepkill: </b><br>
<span>蛋疼三四郎 发表于 2020-4-5 20:21</span><br>
<span>兄啊，打那么多字都是车轱辘话，我们关心的中国角川之称B站要是对同人和各种衍生发律师函，要么要上白名单 ...</span><br>
<span>我这人不仅不看vtb也不玩各种二刺螈手游，但我起码知道B没对这些的同人和各种衍生发律师函吧？（扯句其他的，靠vtb炸出遗老遗少的说法真的很好笑，还不如说weplay请来zun结果人流碾压周围）被迫害妄想症上头了？我第一条就解释了资本家自己给自己砍热度是nc吗（没错，有些砍同人视频就是nc，所以B站名声不好，但Ruw不是简单的货色）？还有我这人啥产出也不会咋就成”核心带路党“了？提到”其他用爱发电同人自萌的人“，那我先问问，你知道他们现在怎么活吗？视频关注量少，一个破限流说法还要到处辟谣，本子卖不出去，上面我也提到了CP的窘相，前几天刚刚看到一个关注的音乐社团主催濒临破产，所以现在这些用爱发电自萌的状况就很好了？”上白名单，交税“的说法真的让我怀疑是不是这里的人与世隔绝，我还真没想到国内哪家的同人是要这样的？你不会说的是xz家粉丝的规矩吧？</span><br>
<span>换点口碑好的网络公司？谁不想啊？就国内情况，请问几坨屎互相比较有必要吗？这次合作起码还有个”B站保安“音乐人参与其中还有点可信度。最后你们脑子里那一套是真的可怜，就纠缠在强奸IP上了，反复说Ruw不是吃素的是看不见吗？归根结底这次合作能不能带火东方都是问题现在就想着万一长残了怎么办，现在画个靶子”IP在阿睿手上会火几年，然后balabala“，我实话实说，火起来而且有正版渠道那真的会笑醒，因为日本刚刚因为例大祭和cm被取消一片哀嚎，许多创作者活不下去，凭空出现有官方渠道的市场不是雪中送炭？</span><br>
</p><p><b>sheepkill: </b><br>
<span>lushark 发表于 2020-4-5 20:37</span><br>
<span>爬完楼好像还没人提？虽然我不懂东方，但我还挺懂B站的，首先要面对的不是版权律师函，而是B站拿了那就要推 ...</span><br>
<span>我就这么说吧，别觉得饭圈是什么恶魔洪水，多少IP没热度没产出粉丝哭都不知道到哪里去哭，我关注的作者里追星混饭圈的多了去了，一个个也不是非正常人啊？别光看着”小鬼太多“”jojo饭圈“，现在各个平台上从B到微博上的jo的二次创作是实打实的多，线下展子和聚会都有了规模——这是影响了谁呢？反正影响不到荒木，接受这部优秀作品的路人也越来越多，接受”奇装异服“”神奇画风“”扭曲人体“的”二刺螈“也更多了，创作者的空间更广阔了，这些都是看得见的</span><br>
</p><p><b>sheepkill: </b><br>
<span>zeroed 发表于 2020-4-5 16:13</span><br>
<span>楼上打了那么多字，好像还是没解释诏安后批站会不会到处发律师函啊</span><br>
<span>我也只能三个字，不知道。我又不是内部人员，我只说出我知道的，有熟知东方的B站有一定高度的成员参与了合作，zunteam有对版权十分敏感的的Ruw（他要求国内淘宝下架东方同人我都不意外），资本家不会随便砍带来热度的同人（就我看来，B因为百合砍东方同人的概率都比你们妄想的这些砍法要高）</span><br>
</p><p><b>哆来咪: </b><br>
<span>lushark 发表于 2020-4-5 20:37</span><br>
<span>爬完楼好像还没人提？虽然我不懂东方，但我还挺懂B站的，首先要面对的不是版权律师函，而是B站拿了那就要推 ...</span><br>
<span>十年坚持waifu不动摇的人本身就是一定程度上接近追星的，阿b再怎么饭圈式营销也不会把现状变得更差，所以饭圈化是最不用担心的</span><br>
<span>只是车圈一直以来就有“萌二狩猎”的传统，势必会在商业化引流面前引发新人旧人之间难以调和的矛盾。作为一个简单的例子，之前楼上那位张口闭口阁下的语c太君，乍一看也是萌萌二次元中的一员，实际上也会在微博上对萌二重拳出击</span><br>
</p><p><b>lushark: </b><br>
<span>sheepkill 发表于 2020-4-5 21:38</span><br>
<span>我就这么说吧，别觉得饭圈是什么恶魔洪水，多少IP没热度没产出粉丝哭都不知道到哪里去哭，我关注的作者里 ...</span><br>
<span>肖战和堀越耕平给你点了个踩。从“扩大受众有益于作品推广”到“饭圈不是恶魔洪水”之间逻辑滑坡了几层？产品运营模式有很多种，而利用受众的从众心理皈依心理来像饲养牲畜一样经营粉丝团体的饭圈模式是目前最省力也最恶质的一种。</span><br>
</p><p><b>lushark: </b><br>
<span>哆来咪 发表于 2020-4-5 22:51</span><br>
<span>十年坚持waifu不动摇的人本身就是一定程度上接近追星的，阿b再怎么饭圈式营销也不会把现状变得更差，所以 ...</span><br>
<span>也是……一个正常健康的亚文化圈子也养不出土皇帝这种标准粉头来。</span><br>
</p><p><b>liuliu66: </b><br>
<span>中国东方同人圈好像本来也没多少产出跟人气吧? 没怎么关注过, 能想起来的好像只有B站鬼畜?</span><br>
<span>再怎么样其实也就是这中国同人圈(有这个东西吗)没了, 不影响到日本, 小事</span><br>
</p><p><b>namelessashen: </b><br>
<span>sheepkill 发表于 2020-4-5 21:38</span><br>
<span>我就这么说吧，别觉得饭圈是什么恶魔洪水，多少IP没热度没产出粉丝哭都不知道到哪里去哭，我关注的作者里 ...</span><br>
<span>饭圈还不恶劣？要是饭圈有什么人像机战爱好者主机玩家pc玩家之类的一样撕逼，早就被集体出警了，你说句坏话就是恶意差评举报了插眼宁品味真差，有个屁的讨论空间，有的只是粉丝狂热和无脑簇拥简直可以说是网络绿绿。jojo火还不是你啤梨啤梨大力猛推再加几个话事人带节奏，之前推了都没人看的，这可让贰刺螈资本家有了甜头，搞饭圈化就是了，我推了你们还有同人帮我宣传，做差了也不会有人骂我还会有人心疼，反正收割韭菜也乐得其成，mhy和yj不都是搞这一套么，这根本不是健康的有活力的圈子，根本就是一种拔苗助长，推广是推广了，结果就呵呵了</span><br>
</p><p><b>江戸前ルナ: </b><br>
<span>liuliu66 发表于 2020-4-5 23:37</span><br>
<span>中国东方同人圈好像本来也没多少产出跟人气吧? 没怎么关注过, 能想起来的好像只有B站鬼畜?</span><br>
<span>再怎么样其实也 ...</span><br>
<span>我近几年也少专门去找来看了。</span><br>
<span>去这几年的华灯宴，顺着里面的参与作品的作者找应该会有不少。</span><br>
<span>另外说到国内车万圈子产出的话，不得不提东方年代记，游戏素质是殿堂级的，虽然游戏本身素质之外的争议和口水当年貌似不少（没怎么了解过</span><br>
</p><p><b>sheepkill: </b><br>
<span>lushark 发表于 2020-4-5 22:55</span><br>
<span>肖战和堀越耕平给你点了个踩。从“扩大受众有益于作品推广”到“饭圈不是恶魔洪水”之间逻辑滑坡了几层？ ...</span><br>
<span>哦，你非要把饭圈只理解成最恶劣的那种连我关注的身为韩星粉丝的创作者都会厌恶的那种行为那我有什么办法？小英雄本身作品质量就不足，xz这种流量明星一直就是这个样子，拿极端例子来类比所有IP是不是太刻薄了点？今天反萌二，明天反饭圈，本质是反对超越作品本身质量的认同感，那反对这些行为的行为是不是也是寻求一种作品之外的认同感？注意，我没有说反对行为是错的，我上面先给出的“并非洪水猛兽”也和“现在jojo受众变多”没有直接逻辑联系，你不要擅自强加关系；我只是举例说明，不要对有些行为过于敏感，jojo现在有了更多受众，少数过激行为引发的过激式反对是不必要的</span><br>
</p><p><b>liuliu66: </b><br>
<span>江戸前ルナ 发表于 2020-4-5 23:48</span><br>
<span>我近几年也少专门去找来看了。</span><br>
<span>去这几年的华灯宴，顺着里面的参与作品的作者找应该会有不少。</span><br>
<span>啊 提起东方年代记我就有印象了 曾经慕名去下过可是一直提不起劲玩 现在估计还在硬盘的某个角落里</span><br>
</p><p><b>sheepkill: </b><br>
<span>namelessashen 发表于 2020-4-5 23:38</span><br>
<span>饭圈还不恶劣？要是饭圈有什么人像机战爱好者主机玩家pc玩家之类的一样撕逼，早就被集体出警了，你说句坏 ...</span><br>
<span>说得好像饭圈里的恶劣事迹都不知道一样，我关注的韩饭作者也痛斥过有粉丝群里居然对制作明星同人游戏的搞歧视，觉得很不可思议；然而我关注里也有作者和同伴尽心尽力用喜欢的明星的歌做MMD的ok？别像玩种族歧视一样敌视“饭圈”，二刺螈cp厨之争丢人现眼的还少吗？全一棒子打成“饭圈”赶出二刺螈？顺便你认为jojo火是因为猛推加带节奏就随便吧，反正对有些粉丝来说如今有高质量同人和展会聚会已经今时不同往日了。mhy和yj的问题都扯了一万遍了，如果还是只能抓着“饭圈”一个问题下手恐怕看起来太尴尬了（哦，顺带一提我也不喜欢mhy和yj），即使是mhy贴吧也会有利益之争，yj也会有“质量配不上同人高质高量”的激烈讨论——然而的确有其独特魅力，总不能说我关注的作者里画车万转画方舟的是假的吧？她们也都是富有热情充满真挚情谊的作者啊？</span><br>
</p><p><b>sheepkill: </b><br>
<span>liuliu66 发表于 2020-4-5 23:37</span><br>
<span>中国东方同人圈好像本来也没多少产出跟人气吧? 没怎么关注过, 能想起来的好像只有B站鬼畜?</span><br>
<span>再怎么样其实也 ...</span><br>
<span>我入坑稍微晚点，就不说以前的了。同人动画有囧某人的秘封活动记录，游戏有最近两年在steam上的几款东方同人，有一款stg还是年度国内单机steam销量榜上有名（很不容易），音乐有最近几年创建的社团，都很有实力，擅长原曲粉碎；依托B本身有华灯宴，高质量视频虽然难说比以前但依然产出不少，《我是谁》的动作还原为代表的MMD都很不错。以及如果要说“中国同人圈”这个概念的的话，如果你看这两年激增的线下展会数量，是可以说有这么个东西的，虽然比日本差得远，但至少初具规模有点雏形。最后，你要说影不影响日本，我只能这么说吧，去年B入驻了很多日本作者，今年日本两大展会取消很多同人作者的同人生涯要结束了，如果有官方引导的新市场，可能有雪中送炭的效果</span><br>
</p><p><b>liuliu66: </b><br>
<span>sheepkill 发表于 2020-4-6 00:16</span><br>
<span>我入坑稍微晚点，就不说以前的了。同人动画有囧某人的秘封活动记录，游戏有最近两年在steam上的几款东方 ...</span><br>
<span>原来如此, 看下来感觉中国同人圈还挺丰富的。</span><br>
<span>但这样不就显得楼里的担心很真实了吗? 阿B入驻后肯定会要管起来, 管起来的同人还能有多少创造力我是持悲观态度的</span><br>
</p><p><b>lushark: </b><br>
<span>sheepkill 发表于 2020-4-5 23:54</span><br>
<span>哦，你非要把饭圈只理解成最恶劣的那种连我关注的身为韩星粉丝的创作者都会厌恶的那种行为那我有什么办法 ...</span><br>
<span>你现在这一套就是典型的饭圈话术——</span><br>
<span>“饭圈模式本身是好的，出事的是极端饭圈。”</span><br>
<span>“你反饭圈不是因为饭圈不好，是因为你也是饭圈”</span><br>
<span>“你说饭圈不好，你知道饭圈的二创们多努力吗”</span><br>
<span>“我没不让你黑，我只是一般路人，没有立场的，单纯看不过来说几句。”</span><br>
<span>至于JOJO，看看这个回答的评论区https://www.zhihu.com/question/29265647/answer/47074676，要是你觉得JOJO圈能出现这种现象还不够饭圈还不够影响他人的话，那我无话可说。</span><br>
</p><p><b>sheepkill: </b><br>
<span>liuliu66 发表于 2020-4-6 00:28</span><br>
<span>原来如此, 看下来感觉中国同人圈还挺丰富的。</span><br>
<span>但这样不就显得楼里的担心很真实了吗? 阿B入驻后肯定会要管 ...</span><br>
<span>我觉得这个逻辑搞反了喂……不是阿B入驻东方是zunteam“入驻”B站搞合作，zunteam本身也是和nico有深度商业合作的啊，nico难道出手管了同人创作吗？同人视频制作就不提了，有官方入驻有优先推送考虑不好吗？线下展会zunteam是不怎么管的（除了演出，版权管理者Ruw认为舞台剧不合规，有些live也需要批准），同人游戏早就解禁了steam，国内东方同人游戏随便上steam关b站什么事？难道陈睿还能远程操作G胖不成？剩下的就是官方漫画和官方书籍和同音流通，同人书籍问题了。官方漫画连载可能会让B漫拿下（但汉化组估计还是喵玉，质量不用担心），官方书籍出版和B无关，这个是以前就谈好的业务（虽然B有可能帮忙打打广告？），同音流通和同人书籍是个麻烦事，但麻烦不在于B（他没这个版权，zun手下权力最高的俩人就是管这个的），在zunteam的版权管理——zunteam限制了东方同音能上的商业平台，只有经过批准的才能上，同人书籍也是；然而国内依赖于虾米网易云dizzylab淘宝等平台，如果要求下架，才是堪忧的</span><br>
<span>所以为什么你们总是认为“阿B入驻要管起来所以同人创造力下滑阿？”这到底是什么逻辑？</span><br>
</p><p><b>kg21xhunter: </b><br>
<span>CN东方名声十年前就臭了，东方小鬼杂碎程度远超克苏鲁jo小鬼等任何二次元饭圈，早先只要STG、jojo、日本神话、吸血鬼视频只要沾点边基本必有东方小鬼拉屎，还好现在过气了不用被污染眼睛了</span><br>
</p><p><b>没取名啊: </b><br>
<span> liuliu66 发表于 2020-4-6 00:28 引用:sheepkill 发表于 2020-4-6 00:16 我入坑稍微晚点，就不说以前的了。同人动画有囧某人的秘封活动记录，游戏有最近两年在steam上的几款东方 ... 原来如此, 看下来感觉中国同人圈还挺丰富的。 但这样不就显得楼里的担心很真实了吗? 阿B入驻后肯定会要管起来, 管起来的同人还能有多少创造力我是持悲观态度的 </span><br>
<span>我想不明白现在中国东方同人作品里b站管哪个对他有好处。因为百合不给很多稿件过审是真的，但这也不是为了逐利，中国的东方同人作品真的能给b站带来利益？管了能带来利益？</span><br>
</p><p><b>qq22ww11: </b><br>
<span>楼里居然吵成这样，一方不想变质一方只想发展，道不同不相为谋我是觉得赖活着不如好死</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>sheepkill: </b><br>
<span>lushark 发表于 2020-4-6 00:47</span><br>
<span>你现在这一套就是典型的饭圈话术——</span><br>
<span>“饭圈模式本身是好的，出事的是极端饭圈。”</span><br>
<span>“你反饭圈不是因为饭 ...</span><br>
<span>？？？？真奇妙，扭曲别人言论然后带入公式然后我就成典型反面了？我自始至终说过饭圈是美好的形态这种话吗？我观点清清楚楚，不要把饭圈当洪水猛兽，不要像搞种族歧视一样歧视所谓的“饭圈”。而我也并没有说反对行为是错的，你直接翻我上面那一段里有没有这句话，抠出来瞪大眼睛看，然后给我套一个“你反饭圈不是因为饭圈不好，是因为你也是饭圈”的公式上来是想干嘛？哦，我举出饭圈里也有认真二创的真实事迹就成了我给饭圈洗地“知道他有多努力吗”；诚然，卖惨和卖经历是不合理的，然而只在二次创作这一标准上，有实例指出，你就不能简单类比“他有多努力”，因为努力不努力无人知晓，然而产出是实实在在看得见的，用事实说话也称饭圈了咯？我总结得好好的结论“我只是举例说明，不要对有些行为过于敏感，jojo现在有了更多受众，少数过激行为引发的过激式反对是不必要的”我就被带入了公式“我没不让你黑，我只是一般路人，没有立场的，单纯看不过来说几句。”——解题解上瘾了？</span><br>
<span>至于这个回答和评论区，我看了不到一半就知道评论区会有什么，想让我回答这个问题，我也回敬一个问题：已知各类作品里经常会有迫害某一角色为乐的梗，请问针对这个梗进行传播和创作是可行的吗？请问在许多地方刷这个梗有错及有害处吗？请问反对刷这种梗的行为是二刺螈正常行为还是饭圈行为？</span><br>
</p><p><b>liuliu66: </b><br>
<span>sheepkill 发表于 2020-4-6 00:48</span><br>
<span>我觉得这个逻辑搞反了喂……不是阿B入驻东方是zunteam“入驻”B站搞合作，zunteam本身也是和nico有深度商 ...</span><br>
<span>道理是这个道理。但大家的这个抵触情绪其实主要是出在阿B的不信任身上, 你说阿B没这个资格管, 可等米已成炊他真要管的时候谁又能说不呢? 从阿B过往干过的事来说, 对阿B以恶意来揣测我觉得是非常能理解的。</span><br>
<span>质疑的声音能多大程度影响/监督到阿b不好说, 但总比没有的好吧? 如果'入驻'阿b后证明大家的担心根本是多余那当然是winwin了</span><br>
</p><p><b>liuliu66: </b><br>
<span>没取名啊 发表于 2020-4-6 00:58</span><br>
<span>我想不明白现在中国东方同人作品里b站管哪个对他有好处。因为百合不给很多稿件过审是真的，但这也不是为 ...</span><br>
<span>对阿B有无好处我也没兴趣去操这个心, 影响百合创作才是我怕的</span><br>
</p><p><b>sheepkill: </b><br>
<span>liuliu66 发表于 2020-4-6 01:09</span><br>
<span>道理是这个道理。但大家的这个抵触情绪其实主要是出在阿B的不信任身上, 你说阿B没这个资格管, 可等米已成 ...</span><br>
<span>我觉得你读过我上面给Ruw的介绍就不会有这种问题了（指米已成炊时没人管，举个例子，b的活动上请过有名的社团唱东方曲，这些很大一部分是要受zunteam审批的——因为是商业活动，我记得偶尔有一次社团主唱兴致来了来了一首东方曲还被ruw发现表示了不满）。其次，有担心是好事，然而这楼里有些人的回复不仅缺乏对现状的了解也缺乏担忧的正确方向，让人很哭笑不得阿</span><br>
</p><p><b>sheepkill: </b><br>
<span>liuliu66 发表于 2020-4-6 01:13</span><br>
<span>对阿B有无好处我也没兴趣去操这个心, 影响百合创作才是我怕的</span><br>
<span>砍百合这个，其实跟zunteam入驻没多大关系了，这个是政策性的，应该说，不管合作不合作，B都会砍，可能只有审核严不严格的区别（</span><br>
<span>当然因为这个我也很想草阿B</span><br>
</p><p><b>lushark: </b><br>
<span>sheepkill 发表于 2020-4-6 01:09</span><br>
<span>？？？？真奇妙，扭曲别人言论然后带入公式然后我就成典型反面了？我自始至终说过饭圈是美好的形态这种话 ...</span><br>
<span>嘴上说着“我不反对你反对”，实际上专门弄了个号追着这楼里持负面看法的人一个个地长篇大论；</span><br>
<span>别人在说的就是已经公认的贬义的那个“饭圈化”，又非要装疯卖傻咬文嚼字拿一般的IP粉丝运营来混为一谈；</span><br>
<span>问你JOJO有没有饭圈化，又要各种打岔顾左右而言他。</span><br>
<span>旁友，很没劲哎。</span><br>
</p><p><b>sheepkill: </b><br>
<span>qq22ww11 发表于 2020-4-6 01:00</span><br>
<span>楼里居然吵成这样，一方不想变质一方只想发展，道不同不相为谋我是觉得赖活着不如好死</span><br>
<span>-- ...</span><br>
<span>那还不如干脆zun宣布从今以后大家别搞东方同人好了来得实在（</span><br>
<span>毕竟各类中小型社团的确在破产边缘——然而，总得给还有爱的人来点让他们展出自己创作的机会啊</span><br>
<span>顺便谈一下变质，zunteam和nico合作多少年了，也没看到谁说变质，nico屑不屑大家都知道，没啥好说的。就像楼里有位说的，只是个信任不信任B的问题而已，然而我只能哭笑不得的指出各种担忧的错误之处——操心都能操歪来</span><br>
</p><p><b>sheepkill: </b><br>
<span>lushark 发表于 2020-4-6 01:23</span><br>
<span>嘴上说着“我不反对你反对”，实际上专门弄了个号追着这楼里持负面看法的人一个个地长篇大论；</span><br>
<span>别人在说 ...</span><br>
<span>兄啊我这号又不是刚注册的，我哪来的“专门弄个号“？不喜欢逛S1和发言也不行吗？我第一条甚至没回复人只拿一条回复举了个例子，后面才针对一条涉及饭圈的言论进行了回复。其次，你有什么证据证明”别人在说的就是已经公认的贬义的那个“饭圈化”“，你以为我没见过反饭圈反魔怔的惹怒创作者的？你有什么依据支持大家都知道要反对”贬义化的饭圈“？你也摸着良心说说有多少人是跟风喊着”反对饭圈还二刺螈一个清净“？你自己都知道有IP粉丝运营这种东西你还在这扯啥，不是跟我一条战线——反对种族歧视式恐惧饭圈？顺便我的确针对性的对你给的知乎回答提出了自己的解读，请问我提的问题有哪一点是没覆盖到的？二刺螈行为和饭圈行为的界限在哪里？我都这么问了你说我是顾左右而言它？</span><br>
</p><p><b>秘封赛高！: </b><br>
<span>可是东方爱好者根本不是同一个圈啊，纯STG爱好者，音乐二创爱好者，cosplay爱好者，漫画二创爱好者，就单提出来一个漫画，不同风格CP受众都不一样，这好歹还是同一世界观框架下，有些就是单拎角色出来，你们怎么会觉得这些人的意见能统一的</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>lushark: </b><br>
<span>sheepkill 发表于 2020-4-6 01:36</span><br>
<span>兄啊我这号又不是刚注册的，我哪来的“专门弄个号“？不喜欢逛S1和发言也不行吗？我第一条甚至没回复人只 ...</span><br>
<span>你有什么证据证明”别人在说的就是已经公认的贬义的那个“饭圈化”   </span><br>
<span>我笑了，我还得自己证明我说的话是我说的意思呗。</span><br>
</p><p><b>萼绿华: </b><br>
<span> 本帖最后由 萼绿华 于 2020-4-6 01:51 编辑 </span><br>
<span>sheepkill 发表于 2020-4-6 01:14</span><br>
<span>我觉得你读过我上面给Ruw的介绍就不会有这种问题了（指米已成炊时没人管，举个例子，b的活动上请过有名的 ...</span><br>
<span>囧仙自己不是还老是科普说zunteam根本不在乎中国的事，到目前为止做的仅有的一件事就是橄榄了梦符祭？怎么到你这就成了ruw神通广大无所不能了，我该信你还是该信号称国内唯一舔得到zun的囧仙。不过我看飞天小魔女至今也活得好好的，并没有吃到ruw的铁拳啊</span><br>
</p><p><b>sheepkill: </b><br>
<span>lushark 发表于 2020-4-6 01:45</span><br>
<span>我笑了，我还得自己证明我说的话是我说的意思呗。</span><br>
<span>嗯？原来那个别人只指自己啊，我还以为连带带上了楼里其他反对饭圈的呢，道个歉，对不起。然而”利用受众的从众心理皈依心理来像饲养牲畜一样经营粉丝团体“如果是你对饭圈的定义的话，依然有失偏颇——但如果你觉得只有这样才算饭圈的话，也许还挺准确，有些恶劣策划方就这么干的。虽然这依然没有解决那个问题，二刺螈行为和饭圈行为界限在哪里？你让我回答那个评论区是否存在饭圈，我说这种行为近乎‘常见”，所以是还是不是，如果你认为是的话，我也一样，无话可说——因为是否能玩梗和是否能批判别人玩梗一直是个只能具体实例具体分析的问题，不能一概而论</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1922114[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>(6.14更新)“上海爱丽丝幻乐团”B站官方号动了[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1922114-1-1.html</link>
      <description>三丽鸥将与东方联动；据称B站将与东方展开合作&#13;
サンリオ
&#13;
@sanrio_news
&#13;
サンリオキャラクターズと東方Projectのコラボが決定☆キティが霊夢に、霊夢がキティになっちゃうよ♡グッズも続々登場予定♪続報をお楽しみにね！ #東方Project #サンリオキャラクターズ #ハローキティ
&#13;
=================================
&#13;
囧仙
&#13;
昨天 06:44
&#13;
今天是个好日子，很适合我泄露一个小道消息：
&#13;
据悉，由于已经和ZUN达成合作意向，B站将会陆续的推出一系列东方相关的企划。
&#13;
应该可以期待一下。
&#13;
囧仙
&#13;
11 小时前
&#13;
我一般每次愚人节，只整一次活，其他都是真的。
&#13;
我今年愚人节实际上准备的整活是幻奏群改名（THBWiki新皮肤是编辑部整的，不是我整的），除此之外我发的东西都不是愚人节内容。
&#13;
以上。
&#13;
B站账号“上海爱丽丝幻乐团”：https://space.bilibili.com/517717593/
&#13;
B站账号“东方同人音乐流通”：https://space.bilibili.com/523666035/</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>哆来咪: </b><br>
<span> 本帖最后由 哆来咪 于 2020-4-3 19:25 编辑 </span><br>
<span>moimoi 发表于 2020-4-3 17:23</span><br>
<span>去车万吧看了一圈，真是b小将和囧仙殖民地了吧，什么没有比b更好的平台了，坏血也是血，我想东方火你想东方 ...</span><br>
<span>这就是囧八股的危害性了，普通人哪里抵挡得住无业领头羊25小时高强度发文洗脑呢</span><br>
<span>尤其是赵先生最擅长的逻辑：他想做A，别人反对，他就发文论述A的极端反面是多么的不好。岁静车车人一看，A的极端反面的确是很不好的呀，所以阿囧说的都是对的，做A吧！</span><br>
<span>比如说昨天的八股：https://www.bilibili.com/read/cv5414963</span><br>
<span>别人不希望过分的引流，他就说出警是多么多么不好</span><br>
<span>别人不希望太弱智的新人，他就说没有新人的圈子是活不下去的</span><br>
<span>别人认为现状已经可以了，他就和二次元手游比热度</span><br>
<span>他的这种笔法通篇都是正确的道理，只是不构成驳论，但很好地迎合了“先有立场，后有论点”的网民普遍思考回路，再加上营销号一般的发文频率，一遍遍洗下来的就剩下死忠粉了</span><br>
</p><p><b>awertg: </b><br>
<span>话别说早了，混过东方圈的谁不知道囧仙出了名的衰神，这事最后结果怎样还不好说</span><br>
</p><p><b>Fask: </b><br>
<span>火的意志 发表于 2020-4-3 18:13</span><br>
<span>哇，老实说这贴反对声这么大我是没想到的，国内东方现在不本来就是半死不活，我关注的几个创作者，“东方没 ...</span><br>
<span>但（国内）东方的未来绝对不在于和国内资本合作。国内资本的进入不见得会给同人创作者们更好的环境，以国内资本的吃相，它更有可能会用版权大棒直接毁掉同人生态圈。这是最令人担心的事情。</span><br>
</p><p><b>UMN307: </b><br>
<span>也许这就是东方唯一神之手吧</span><br>
</p><p><b>江戸前ルナ: </b><br>
<span>火的意志 发表于 2020-4-3 18:13</span><br>
<span>哇，老实说这贴反对声这么大我是没想到的，国内东方现在不本来就是半死不活，我关注的几个创作者，“东方没 ...</span><br>
<span>个人意见。东方当年的火，是持续不断让人惊艳的官方作，从而产生量大管饱的同人相辅相成的。如今的官方作也就那样，同人方面多了其他大量的热门IP供人练手和当台阶，东方不再是首选。这种情况下要持续当年的红火度无疑是不现实的。听说11区中小学生里东方再次流行起来，就证明其自身所具有的魅力。</span><br>
<span>国内东方大火算是东方绯想天/非想天则带来的。但包括黄昏自己，过后的格斗作品都达不到非想天的素质和高度，那么随着时间热度下去也是正常的事。比较可惜的是梦符祭，诞生和火于ZUN想通放开做课金抽卡之前。</span><br>
<span>说回创作者要恰烂钱，现在B站加入了，你不依附逼站还想能吃得好？想太多了吧。依附逼站，大概率就要听他的，收入和声誉就是被拿走一大部分；不依附逼站，更有可能迎来打压甚至版权铁拳。而且我想也不是想依附就能依附，你有关系吗？最后，逼站现在干着啥事？见到火的漫画，买断，占坑，还不一定更新，还到处发律师函。头几年逼站可能会投钱捞一波，小二次元跟上，东方可能会迎来新一波红火。但过几年万一逼站跟B漫一样的操作呢？国内的东方会怎么样，你再想想。</span><br>
</p><p><b>zhwpjy: </b><br>
<span>火的意志 发表于 2020-4-3 18:13</span><br>
<span>哇，老实说这贴反对声这么大我是没想到的，国内东方现在不本来就是半死不活，我关注的几个创作者，“东方没 ...</span><br>
<span>实际上东方同人已经过了黄金时期 现在b站进来 几乎是倒贴钱 其实囧仙也是倒贴钱的 囧仙再怎么说也是对东方有热爱的 可是b站是存粹的商人 一旦打不开局面 为了挽回损失必然会有其他动作这就是为啥大家会接受囧仙 因为他还是一个爱好者 靠圈子吃饭不会砸了自己饭碗 。现在嘛但愿他不忘初心吧。</span><br>
</p><p><b>夜游宫: </b><br>
<span>江戸前ルナ 发表于 2020-4-3 18:39</span><br>
<span>个人意见。东方当年的火，是持续不断让人惊艳的官方作，从而产生量大管饱的同人相辅相成的。如今的官方作 ...</span><br>
<span>而且B站连石头里都要榨出油的作风大家也不是没看到，到时候只会出现最坏的情况，入圈的新人把环境搞得乌烟瘴气，而老人隐居的地方被B站版权打击弄得鸡飞狗跳。</span><br>
</p><p><b>哆来咪: </b><br>
<span>火的意志 发表于 2020-4-3 18:13</span><br>
<span>哇，老实说这贴反对声这么大我是没想到的，国内东方现在不本来就是半死不活，我关注的几个创作者，“东方没 ...</span><br>
<span>你不能总羡慕其他ip又有剧场版又有热度，还得要求东方创作者不追求热度也不恰烂钱，这不现实啊</span><br>
<span>确实不现实，但要求一个长青ip和一个潮流ip比热度本身就是荒谬的，就像月卡游戏和免费游戏比在线人数一样。但让东方成为月卡游戏的原因，某些人总会归咎于出警行为/dssq论/钓鱼等，却无视stg游戏类型本身的没落/超大量角色带来的辨识门槛/历史积累来的大量黑话等（还有2un绘），无疑是由结论凑过程的行为</span><br>
<span>p.s.王程事件的时候囧team就是用“色 图封面吸引萌二”来写大字报的，现在能师夷长技本身就说明了新入圈的人已经足够多了，“东方的未来到底在哪儿”这个问题未免杞人忧天</span><br>
</p><p><b>etiq: </b><br>
<span>absaki 发表于 2020-4-3 17:22</span><br>
<span>然后再成为东方里的神，坐拥大片后宫，人生圆满</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 9, Android 10上的 S1Next ...</span><br>
<span>把自己娘化成金发美少女，再植入到作品世界观？？？</span><br>
<span>一身鸡皮疙瘩</span><br>
</p><p><b>萼绿华: </b><br>
<span>火的意志 发表于 2020-4-3 18:13</span><br>
<span>哇，老实说这贴反对声这么大我是没想到的，国内东方现在不本来就是半死不活，我关注的几个创作者，“东方没 ...</span><br>
<span>不是这个问题，而是B站的操性大家都知道，律师函的事这才刚过去呢。等着B站拿到官漫版权，然后以有版权为理由学角川给同人发律师函就逗了。日本那边好歹ZUN会出面维护同人作者，国内的事ZUN可不会管。</span><br>
</p><p><b>萼绿华: </b><br>
<span>江戸前ルナ 发表于 2020-4-3 18:39</span><br>
<span>个人意见。东方当年的火，是持续不断让人惊艳的官方作，从而产生量大管饱的同人相辅相成的。如今的官方作 ...</span><br>
<span>梦符祭不可惜，现在ZUN团队仍然不允许在没有明确授权时同人创作中加入内购。有大炮弹等例外是因为这些是ZUN他们自己要恰饭，ZUN自己能做不代表同人也能做。</span><br>
</p><p><b>OBW: </b><br>
<span>恭喜东方回到二次元</span><br>
</p><p><b>魂淡放我出去: </b><br>
<span>圈子外的人只关注了囧仙来了解一下新闻，风向什么的，一直以来囧仙无论发什么底下的声音大多是时候都是一致支持</span><br>
<span>现在看到这么多人反对还是挺意外的</span><br>
</p><p><b>魂淡放我出去: </b><br>
<span>风怒编辑</span><br>
</p><p><b>江戸前ルナ: </b><br>
<span>萼绿华 发表于 2020-4-3 19:03</span><br>
<span>梦符祭不可惜，现在ZUN团队仍然不允许在没有明确授权时同人创作中加入内购。有大炮弹等例外是因为这些是Z ...</span><br>
<span>我可惜的意思就是现在zun想通了吃抽卡这个饭了，那么梦符祭如今是有可能获得授权活下来（梦符祭会不会申请，能不能获得授权先不讨论），但当时是绝无可能，必死无疑。</span><br>
</p><p><b>皇之子龙: </b><br>
<span>混响男孩 发表于 2020-4-3 16:57</span><br>
<span>我就突然想起来，有一天看2chan东方版，发现有人发个贴说中国的东方皇帝——囧仙</span><br>
<span>我寻思这东方皇帝的名号都 ...</span><br>
<span>还传到富士山呢（笑）那满嘴塑料日语一看就是中国人发的</span><br>
<span>而且下面一堆日本人回复你说个jb我们这还有ruw呢，不会日语还装自己会看2ch？多修行几年再回来吧</span><br>
</p><p><b>皇之子龙: </b><br>
<span>看了看楼上发言，一个二个什么都不懂在这里装啥啊？</span><br>
<span>和b站合作难道b站就变成了中国东方代言人？GSC等和东方有合作关系的日本公司在中国还有分部也在中国难道就变成了中国东方代言人？日本东方和n站，和角川，和sega等等合作是不是这些公司就变成了东方版权持有者啊？</span><br>
<span>某个说n删除了大量三月精有关视频的，那是角川干的，而且实证极少，现在回查大部分是删除了使用了漫画原画面的视频，而且这一行为也曾经被调查过，难道各位真以为版权授权之后就不管了？</span><br>
<span>我求求各位了，各位不懂日本东方圈，没有足够的知识，甚至缺失了一些常识的各位，你们既然作为情报弱者，那么能不能有点情报弱者的自觉，别在这里装模做样了？靠自己的脑补把自己装得很高贵很有意思吗？</span><br>
</p><p><b>中出无用: </b><br>
<span>皇之子龙 发表于 2020-4-3 20:02</span><br>
<span>看了看楼上发言，一个二个什么都不懂在这里装啥啊？</span><br>
<span>和b站合作难道b站就变成了中国东方代言人？GSC等和东 ...</span><br>
<span>也许你很懂车万，但你真的不懂b站</span><br>
</p><p><b>萼绿华: </b><br>
<span>皇之子龙 发表于 2020-4-3 20:02</span><br>
<span>看了看楼上发言，一个二个什么都不懂在这里装啥啊？</span><br>
<span>和b站合作难道b站就变成了中国东方代言人？GSC等和东 ...</span><br>
<span>你说角川没有三月精版权角川就没版权了，这就是情报强者的力量吗</span><br>
</p><p><b>皇之子龙: </b><br>
<span>萼绿华 发表于 2020-4-3 20:12</span><br>
<span>你说角川没有三月精版权角川就没版权了，这就是情报强者的实力吗</span><br>
<span>阁下的阅读能力相关的脑神经是否遭到了一定的损害？如果没有损害的话，我建议您再多多提高一下自己的阅读能力的话，如果有，我建议阁下还是快点去医院吧</span><br>
</p><p><b>皇之子龙: </b><br>
<span>中出无用 发表于 2020-4-3 20:09</span><br>
<span>也许你很懂车万，但你真的不懂b站</span><br>
<span>阁下如果认定b站拿到一些授权就能为所欲为的话，不是太高看b站，就是太高看授权的力量了吧</span><br>
</p><p><b>萼绿华: </b><br>
<span>皇之子龙 发表于 2020-4-3 20:13</span><br>
<span>阁下的阅读能力相关的脑神经是否遭到了一定的损害？如果没有损害的话，我建议您再多多提高一下自己的阅读 ...</span><br>
<span>日本东方和n站，和角川，和sega等等合作是不是这些公司就变成了东方版权持有者啊？</span><br>
<span>你的原话，不用我截图吧。还是说在情报强者的眼里，东方三月精漫画已经开除东方籍了？</span><br>
</p><p><b>江戸前ルナ: </b><br>
<span>皇之子龙 发表于 2020-4-3 20:02</span><br>
<span>看了看楼上发言，一个二个什么都不懂在这里装啥啊？</span><br>
<span>和b站合作难道b站就变成了中国东方代言人？GSC等和东 ...</span><br>
<span>我原来的常识和知识无法理解B站拿了漫画的中文在线授权之后为啥可以发律师函给讨论漫画的NGA,S1等论坛</span><br>
</p><p><b>山田多惠: </b><br>
<span>absaki 发表于 2020-4-3 11:33</span><br>
<span>东方大总统这是要一统国内东方江山？</span><br>
<span>不过龙图 乐航都是赵总统一手带动的，统合东方小鬼们也湿湿碎啦 ...</span><br>
<span>太田顺也曾经当面指出赵旭升太霸道了，令后者气急败坏，车万皇帝说：“你再说，我就宣布你不是车万的作者！</span><br>
</p><p><b>哆来咪: </b><br>
<span>包装你那空洞的观点而不做证明，仿佛这样你的观点就已经是正确的一样</span><br>
<span>害搁这用粉圈逻辑在辟谣，这里建议您点草一下楼上说华灯宴播放量的呢</span><br>
</p><p><b>山田多惠: </b><br>
<span>absaki 发表于 2020-4-3 17:22</span><br>
<span>然后再成为东方里的神，坐拥大片后宫，人生圆满</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 9, Android 10上的 S1Next ...</span><br>
<span>顺也给我东方身，囧仙赐我车万魂，为报旭升杀太田</span><br>
</p><p><b>巨型猫: </b><br>
<span>不！</span><br>
</p><p><b>zhwpjy: </b><br>
<span>山田多惠 发表于 2020-4-3 20:19</span><br>
<span>太田顺也曾经当面指出赵旭升太霸道了，令后者气急败坏，车万皇帝说：“你再说，我就宣布你不是车万的作者 ...</span><br>
<span>有这事情能详细讲讲吗 或者给个链接</span><br>
</p><p><b>moimoi: </b><br>
<span>车万展开商业活动我是支持的，但b站现在不就是个唯利是图的商人，而中国这区域天高皇帝远，囧仙已经是东方土皇帝的姿态，一个自大妄为的土皇帝+一个唯利是图的二刺猿商人，非要人觉得这是好事？我担心的是这一交易等于是把中华区的东方代理权管理权给了b站，为什么不会担忧。 再说了，东方一个自然寿命自然衰败的作品，可能是b站操作下重生的吗？ 有些人现在就摆出b站救世主，非b不可的跪舔样子也是好笑了</span><br>
</p><p><b>柳生常闇斎: </b><br>
<span>皇之子龙 发表于 2020-4-3 20:02</span><br>
<span>看了看楼上发言，一个二个什么都不懂在这里装啥啊？</span><br>
<span>和b站合作难道b站就变成了中国东方代言人？GSC等和东 ...</span><br>
<span>那批站要求nga和s1漫区删帖是怎么回事呢?都这个时候了就别装外宾了吧</span><br>
</p><p><b>没取名啊: </b><br>
<span>且不说这个所谓合作企划究竟能有多大，b站负责这个的部门权力能不能大到只手遮天，zun本人还是完全鼓励在其规约内的同人二次创作的。一旦b站做出出格到超越当年角川的行径的话也可以联系日本方面，之前也有海外有人做出破坏规约的行为后被zun叫停的先例，阿b这边就算真想做也得偷鸡摸狗地做</span><br>
</p><p><b>moimoi: </b><br>
<span>也不知道东方哪来这么多事业粉，还觉得b站也可以奶活的乐观主义事业粉</span><br>
<span>如果说起有什么作品是天朝反哺日本的，我最多也就想起一个约会大作战，然后约会大作战就是商业开发，不断消耗第一部的基础之下，通过续作刷存在感糊得比别的作品慢很多</span><br>
<span>以国内的力量，b站的力量，想盘活东方？那就只有大量商业化开发，这种商业化也许还是不可控的</span><br>
<span>假如b站只是一些小合作企划，那么事业粉的野望现在就很可笑了，假如是大的商业企划…………我倒觉得也是杞人忧天</span><br>
</p><p><b>灵魂收割机: </b><br>
<span>zhwpjy 发表于 2020-4-3 21:03</span><br>
<span>有这事情能详细讲讲吗 或者给个链接</span><br>
<span>那是苏联笑话改编。</span><br>
</p><p><b>永真: </b><br>
<span>火的意志 发表于 2020-4-3 18:13</span><br>
<span>哇，老实说这贴反对声这么大我是没想到的，国内东方现在不本来就是半死不活，我关注的几个创作者，“东方没 ...</span><br>
<span>反正当乱发律师函的屑站的禁脔是没出路的</span><br>
</p><p><b>天邪鬼: </b><br>
<span>b站的套路就是先发你律师函，反正法务部闲着也是闲着。而民间团体求生都难，怎么会硬肛b站，自然下架/删帖保平安</span><br>
<span>当然这是挡了b站财路的，而当囧仙财路那就是发动人民群众来声讨你了，反正话语权在他手上，随便怎么颠倒黑白。本来就粉丝向的东西，国内粉丝还被弄跑了，那怎么赚钱，靠爱发电吗</span><br>
</p><p><b>柴汪汪: </b><br>
<span>情强哥还是牛逼的</span><br>
<span>就是拿GSS说事我是实在没看懂</span><br>
<span>总之中国车万圈和批站一定都有着光明的未来</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>毛玉: </b><br>
<span>皇之子龙 发表于 2020-04-03 20:02:13</span><br>
<span>看了看楼上发言，一个二个什么都不懂在这里装啥啊？</span><br>
<span>和b站合作难道b站就变成了中国东方代言人？GSC等和东 ...宁嗦得对，东方和阿P都有光明的未来</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>wbtsy: </b><br>
<span>囧仙最大的争议，就是他是贴吧政治出身的。仔细说来，根本就不是同人圈的。当然东方在国内本身也是跟风小鬼比创作者多很多的非健康状态。</span><br>
<span>唯一遮羞布是什么曾经编剧，其实也是当了皇帝之后，才后找补的。</span><br>
<span>等于他是硬建立了一个东方圈。然而东方这种非商业的东西，本来就是同人创作为主的圈子。在ZUN不做大的前提下，他这种国内东方圈根本就没办法稳定存在，更别提盈利。</span><br>
<span>所以相当于他根本就是投资失误，老大不小已经很难回头了。当然要想办法继续搞这个他的这个摊子。不然就啃老喝西北风。</span><br>
</p><p><b>莉莉橙: </b><br>
<span>只能暗地里买凶雇人暗杀囧阻止这一切了</span><br>
</p><p><b>lolikonh: </b><br>
<span>山田多惠 发表于 2020-4-3 20:19</span><br>
<span>太田顺也曾经当面指出赵旭升太霸道了，令后者气急败坏，车万皇帝说：“你再说，我就宣布你不是车万的作者 ...</span><br>
<span>众所周知车万有2个作者</span><br>
</p><p><b>千里夜雨: </b><br>
<span>留个爪子，五年后再回头看看。</span><br>
</p><p><b>拔丝光头: </b><br>
<span>东方狗装NM二次元呢</span><br>
</p><p><b>colohot: </b><br>
<span>乐 悲 我.jpg</span><br>
<span>这个一系列企划是啥，zun终于要让阿b代售他的啤酒啦？</span><br>
<span>有官方号以后直播不用转播了吧</span><br>
<span>很神秘</span><br>
</p><p><b>Perfectfullmoon: </b><br>
<span>东方的灵魂是同人，只要这种合作能造福二次创作就是好的</span><br>
<span>盲猜几个可能的领域：线下展会，出版物，游戏，幻奏门票</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>solasakiye: </b><br>
<span> 本帖最后由 solasakiye 于 2020-4-4 16:07 编辑 </span><br>
<span>竟然能在这看到囧团队的大将之一皇之子龙呢</span><br>
<span>不过话又说回来，国内东方圈的氛围我早就放弃了，毕竟头上有一位大统领，卫兵和反卫兵这辈子都不可能结束战争，所谓CN东方圈的破事，永远都和东方自身没有任何关系。</span><br>
<span>所以就算什么和阿B合作也无所谓，大不了就是CN东方圈亡了，CN东方名声臭了，虽然这样说对于国内真正用爱创作东方同人的作者来说是“事不关己高高挂起”，但真的也不是我们这些路人能左右的事，我还是默默和几个同好朋友之间交流就好。</span><br>
</p><p><b>哆来咪: </b><br>
<span>沉 痛 悼 念</span><br>
<span>15年入坑的情强大先辈已经一天没整新活了，可能是故乡的樱花开了吧</span><br>
</p><p><b>mgame001220: </b><br>
<span>说这么多囧、B、小鬼，其实就是宁愿国内这ip死了也要维护所谓的“高洁”啦，很泥潭了。</span><br>
<span>二创越来越少又怎么样，没人又怎么样，自然消亡又怎么样，我们高洁啊，士可杀不可辱好吧。</span><br>
<span>这种矛盾就别指望调和了，各玩各的就是了。</span><br>
</p><p><b>厄神之息: </b><br>
<span>mgame001220 发表于 2020-4-4 19:24</span><br>
<span>说这么多囧、B、小鬼，其实就是宁愿国内这ip死了也要维护所谓的“高洁”啦，很泥潭了。</span><br>
<span>二创越来越少又怎么 ...</span><br>
<span>高洁不高洁谈不上，只是作为一个东方爱好者不希望看到咕哒大头人跪着抱睿总大腿的东方高清重置版罢了，一个以鼓励粉丝自由创作各抒己见创造自己心中幻想乡起家的IP最终落到了cn东方最终解释权尽归他一人，想方设法打压异己的车万土皇帝和出现了一个成语都要发律师函的把想搞垄断写在脸上的b站手里，觉得很讽刺罢了。</span><br>
</p><p><b>江戸前ルナ: </b><br>
<span>mgame001220 发表于 2020-4-4 19:24</span><br>
<span>说这么多囧、B、小鬼，其实就是宁愿国内这ip死了也要维护所谓的“高洁”啦，很泥潭了。</span><br>
<span>二创越来越少又怎么 ...</span><br>
<span>作为车万人都想创作者能恰饭，能有更多作品。ZUN已经想开了恰饭了，我相信这边大部分车万群众也是一样想法，恰饭有啥问题，这里本来就没有车万要高洁清高之类的想法。还以为跟以前一样，“东方不要商业化！”这样吗？大家早知道请ZUN喝啤酒就可能拿到合作授权了，官方手游也早出了（笑</span><br>
<span>但举个例子，看到角川以前对车万的骚操作，对兽娘动物园的骚操作后，现在要把你喜爱的，一个以同人创作自由为亮点的IP给有这样前科的公司一个合法的横加插手的机会，你担心不担心？</span><br>
<span>B站发律师函的事才刚过去呢。</span><br>
<span>当然了，就结论来说我希望以后现实能狠狠打我脸，楼里的担心没有成真。这种结果才是坠好的。</span><br>
</p><p><b>没取名啊: </b><br>
<span> 江戸前ルナ 发表于 2020-4-4 20:07 引用:mgame001220 发表于 2020-4-4 19:24 说这么多囧、B、小鬼，其实就是宁愿国内这ip死了也要维护所谓的“高洁”啦，很泥潭了。 二创越来越少又怎么 ... 作为车万人都想创作者能恰饭，能有更多作品。ZUN已经想开了恰饭了，我相信这边大部分车万群众也是一样想法，恰饭有啥问题，这里本来就没有车万要高洁清高之类的想法。还以为跟以前一样，“东方不要商业化！”这样吗？大家早知道请Z </span><br>
<span>角川对三月精做的事被zun制止了，兽娘的事还有其他制作委员会成员参与，而且八百万的话语权也小，跟东方这边一切听zun和他身边的人并不一样。</span><br>
<span>我也不希望b站玩律师函，但同时我也并不认为b站管和东方合作的这部门的权力能比当年角川大多少</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1922114[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>(6.14更新)“上海爱丽丝幻乐团”B站官方号动了[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1922114-1-1.html</link>
      <description>三丽鸥将与东方联动；据称B站将与东方展开合作&#13;
サンリオ
&#13;
@sanrio_news
&#13;
サンリオキャラクターズと東方Projectのコラボが決定☆キティが霊夢に、霊夢がキティになっちゃうよ♡グッズも続々登場予定♪続報をお楽しみにね！ #東方Project #サンリオキャラクターズ #ハローキティ
&#13;
=================================
&#13;
囧仙
&#13;
昨天 06:44
&#13;
今天是个好日子，很适合我泄露一个小道消息：
&#13;
据悉，由于已经和ZUN达成合作意向，B站将会陆续的推出一系列东方相关的企划。
&#13;
应该可以期待一下。
&#13;
囧仙
&#13;
11 小时前
&#13;
我一般每次愚人节，只整一次活，其他都是真的。
&#13;
我今年愚人节实际上准备的整活是幻奏群改名（THBWiki新皮肤是编辑部整的，不是我整的），除此之外我发的东西都不是愚人节内容。
&#13;
以上。
&#13;
B站账号“上海爱丽丝幻乐团”：https://space.bilibili.com/517717593/
&#13;
B站账号“东方同人音乐流通”：https://space.bilibili.com/523666035/</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>秦　こころ: </b><br>
<span>三丽鸥将与东方联动；据称B站将与东方展开合作</span><br>
<span>サンリオ</span><br>
<span>@sanrio_news</span><br>
<span>サンリオキャラクターズと東方Projectのコラボが決定☆キティが霊夢に、霊夢がキティになっちゃうよ♡グッズも続々登場予定♪続報をお楽しみにね！ #東方Project #サンリオキャラクターズ #ハローキティ</span><br>
<span>=================================</span><br>
<span>囧仙</span><br>
<span>昨天 06:44</span><br>
<span>今天是个好日子，很适合我泄露一个小道消息：</span><br>
<span>据悉，由于已经和ZUN达成合作意向，B站将会陆续的推出一系列东方相关的企划。</span><br>
<span>应该可以期待一下。</span><br>
<span>囧仙</span><br>
<span>11 小时前</span><br>
<span>我一般每次愚人节，只整一次活，其他都是真的。</span><br>
<span>我今年愚人节实际上准备的整活是幻奏群改名（THBWiki新皮肤是编辑部整的，不是我整的），除此之外我发的东西都不是愚人节内容。</span><br>
<span>以上。</span><br>
<span>B站账号“上海爱丽丝幻乐团”：https://space.bilibili.com/517717593/</span><br>
<span>B站账号“东方同人音乐流通”：https://space.bilibili.com/523666035/</span><br>
</p><p><b>moeful: </b><br>
<span>然后国内的东方相关都会被B站发律师函是吗？</span><br>
</p><p><b>蓬莱妹红: </b><br>
<span>moeful 发表于 2020-4-2 12:24</span><br>
<span>然后国内的东方相关都会被B站发律师函是吗？</span><br>
<span>不用b站动手，zun那边在b站还没出生前就发了不知多少了</span><br>
</p><p><b>灵魂收割机: </b><br>
<span>moeful 发表于 2020-4-2 12:24</span><br>
<span>然后国内的东方相关都会被B站发律师函是吗？</span><br>
<span>等一个B漫上架东方官方漫画，全网下架gkd</span><br>
</p><p><b>404489039: </b><br>
<span>furry灵梦？</span><br>
</p><p><b>夜空疾走: </b><br>
<span>新作th18将采用html5开发逼站运行，玩法是打开视频发弹幕</span><br>
</p><p><b>pf67: </b><br>
<span>东方群全员解散</span><br>
</p><p><b>absaki: </b><br>
<span>东方大总统这是要一统国内东方江山？</span><br>
<span>不过龙图 乐航都是赵总统一手带动的，统合东方小鬼们也湿湿碎啦</span><br>
</p><p><b>夜游宫: </b><br>
<span>刚刚去东方吧看了下，一片和谐。</span><br>
<span>发个帖，下一秒，没了。</span><br>
<span>懂了懂了。</span><br>
</p><p><b>wbtsy: </b><br>
<span>一直不懂，东方这种同人文化，不都是看创作社团的自发热度吗？有必要弄个一个统一的组织吗？</span><br>
<span>日本本土有这种“东方大总统”吗？</span><br>
</p><p><b>紅天蛾: </b><br>
<span>wbtsy 发表于 2020-4-3 12:13</span><br>
<span>一直不懂，东方这种同人文化，不都是看创作社团的自发热度吗？有必要弄个一个统一的组织吗？</span><br>
<span>日本本土有这 ...</span><br>
<span>人家砸了真金白银要当话事人，散户自然不是对手。</span><br>
</p><p><b>三合一出现: </b><br>
<span>好咯，全网律师信。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>巫师萨满: </b><br>
<span>虽然很不愿意承认，但是东方想继续在国内火，只能依托批站</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX A, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>江戸前ルナ: </b><br>
<span> 本帖最后由 江戸前ルナ 于 2020-4-3 13:01 编辑 </span><br>
<span>其他不说，这件事囧仙就是傻逼。如果真变成这样，看好他这个所谓的“土皇帝”到时被B一脚踢走，要么自己变成伪政权汪某。当年角川就代理出了三月精，手下的N站就有理由删除大量关于三月精的创作视频。B早已经是个唯利是图的玩意，把东方靠过去就是在断国内的活路。</span><br>
</p><p><b>absaki: </b><br>
<span>恕我直言，东方如果真的要商业化，日本众多大小社团都得解散</span><br>
</p><p><b>永真: </b><br>
<span>律师函警告？</span><br>
</p><p><b>哆来咪: </b><br>
<span>怪不得昨天羊杂碎用小号发了篇八股文，原来是这事</span><br>
<span>他倒是挺乐观这波合作能大量引流的样子，还在抱怨鳟team背刺</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>车万过去一直都是一群遗老遗少圈地自萌的状态，你就看看黄泉之水那视频的播放量以及观众的成分里面银梦厨又占了多少就看得出来</span><br>
<span>自从管人播东方后炸出一群东方遗老遗少，消费能力还不低，把车万给带动回潮了，睿站就想要垄断抢市场寄律师函了，这本质上和大妈之家什么漫画火就买什么版权搞垄断是一个性质，也从侧面避免佐贺那种事情再次出来打脸，维护睿帝次元称霸的野望</span><br>
<span>哩唯利是图的吃相，要是sound horizon去年真的被带火了怕不也一个下场，幸好日本的SH是有版权的，管人要么不敢唱要么唱了下面的人也不知道，不然肯定一样被垄断</span><br>
<span>我不晓得zun自己清不清楚和屁站合作对于国内车万会是怎么样的影响，但是我看得出来zun自己已经看开很多了，这年头车万的官方授权商业化越来越多了，虽然不算摘桃子，但自主创作者的洁癖什么的肯定已经没有了</span><br>
<span>车万经历过一次亚文化退潮，现在的车万才是在没有资本泡沫的文化市场里正常的形态</span><br>
<span>毕竟最鼎盛的时期也不过就是同人创作烂大街，C展都是车万题材，同人音乐车万占掉半壁江山而已</span><br>
<span>历属C展的几个鼎盛IP其实一只手就数的过来：V家，车万，砍口垒，SAO，肝报废，废狗，除了车万你基本找不到纯同人背景的大IP。想要火，想要赚到钱，肯定要资本，就像是三上再怎么以行业独立制作人的身份牛逼，最后也还是要杯赛赊口饭吃。zun自己的资源每年一部车万都算是极限了，如果继续和资本撇清关系，车万还想想过去那么火必然是困难的，据说现在车万在日本的主要受众反而变成中小学女生了？车万自身不缺乏继续挖掘的创造力，但是车万缺的就是资本运作，如果zun真的打算引入资本，我希望他自己清楚接下来这个IP的死活和整个日本的同人行业的死活都会不再由他自己说的算了，资本会让车万火，也会加速车万彻底步入坟墓。</span><br>
<span>至于B站这边，真的变这样了的话也没办法了，接下来的版权化弊大于利的局面是很难避免的，这十年里这种事看都看腻了，当亚文化市场一家独大的时候，你连选都没得选，就当食带便了</span><br>
<span>遥想过去，B站意识形态上还天天宣传反制作委员会制度，反角川系独占，现在B站根本就是中国角川</span><br>
</p><p><b>封面杀手: </b><br>
<span>三丽鸥这是怎么了，整天和比自己知名度低的合作</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>封面杀手 发表于 2020-4-3 15:46</span><br>
<span>三丽鸥这是怎么了，整天和比自己知名度低的合作</span><br>
<span>听说三丽鸥社长有兼济天下的情怀（</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>就看B站只是有授权还是有代理权了</span><br>
<span>同人音乐流通管控也是正常的吧，同人音乐也不代表可以 MP3 传来传去？</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>封面杀手 发表于 2020-4-3 15:46</span><br>
<span>三丽鸥这是怎么了，整天和比自己知名度低的合作</span><br>
<span>车万还不行吗?</span><br>
<span>日本比三丽鸥高的也就宝可梦迪士尼了…这合作得多难</span><br>
</p><p><b>混响男孩: </b><br>
<span>过膝袜天天嚷嚷吃不起大米饭，现在可能是准备找金主了</span><br>
<span>哪天写个隐退文搞别的盈利去，一帮车车小鬼估计还得给他哭个丧</span><br>
</p><p><b>野兽后辈: </b><br>
<span>江戸前ルナ 发表于 2020-04-03 12:58:04</span><br>
<span>其他不说，这件事囧仙就是傻逼。如果真变成这样，看好他这个所谓的“土皇帝”到时被B一脚踢走，要么自己 ...诏安不就好咯？批站家大业大，给无业游民安排个饭碗还是不成问题哒</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>404489039: </b><br>
<span>江戸前ルナ 发表于 2020-4-3 12:58</span><br>
<span> 其他不说，这件事囧仙就是傻逼。如果真变成这样，看好他这个所谓的“土皇帝”到时被B一脚踢走，要么自己变 ...</span><br>
<span>来科普下 不上逼站，也不知道啥仙是什么玩意</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>404489039 发表于 2020-4-3 16:13</span><br>
<span>来科普下 不上逼站，也不知道啥仙是什么玩意</span><br>
<span>就是就是，圈地自萌的遗老遗少也配来逼站指点江山？到时候睿帝指定一个中文圈乡长中之人，管你什么仙还不是得乖乖滚人</span><br>
</p><p><b>cs0111: </b><br>
<span>封面杀手 发表于 2020-4-3 15:46</span><br>
<span>三丽鸥这是怎么了，整天和比自己知名度低的合作</span><br>
<span>按照三丽鸥在推特上说的，东方在日本深受中小学生喜爱……</span><br>
</p><p><b>信仰之山: </b><br>
<span>莫名想起句台词 “回头你把原始股一抛，还不就财务自由了”</span><br>
</p><p><b>萼绿华: </b><br>
<span> 本帖最后由 萼绿华 于 2020-4-3 16:55 编辑 </span><br>
<span>想起来WePlay后囧仙和ZUN喝完酒神神秘秘地说中国东方圈要发生什么大事了，原来是指终于招安了啊wwww</span><br>
</p><p><b>混响男孩: </b><br>
<span>我就突然想起来，有一天看2chan东方版，发现有人发个贴说中国的东方皇帝——囧仙</span><br>
<span>我寻思这东方皇帝的名号都传到富士山了，过膝袜还在说：“东方皇帝的称呼是对我最大的侮辱”</span><br>
</p><p><b>absaki: </b><br>
<span>混响男孩 发表于 2020-4-3 16:57</span><br>
<span>我就突然想起来，有一天看2chan东方版，发现有人发个贴说中国的东方皇帝——囧仙</span><br>
<span>我寻思这东方皇帝的名号都 ...</span><br>
<span>https://p.sda1.dev/0/0ba695e45cf0b6bd301fee309448a3fb/IMG_F2107D138FB8672AC8873882284D7543.*</span><br>
<span>东方皇帝赵旭升</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 9, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>windaria: </b><br>
<span>make toho dssq again？</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>absaki 发表于 2020-4-3 17:06</span><br>
<span>东方皇帝赵旭升</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 9, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
<span>所以说那些技巧人脉关系路子资源就是卖给B站？卖国了做傀儡皇帝也是皇帝，原来如此</span><br>
</p><p><b>moimoi: </b><br>
<span>囧仙biss！！！！！！！！！！！！！！mdzz给睿站送上插手方式，真是个贱人</span><br>
</p><p><b>absaki: </b><br>
<span>蛋疼三四郎 发表于 2020-4-3 17:10</span><br>
<span>所以说那些技巧人脉关系路子资源就是卖给B站？卖国了做傀儡皇帝也是皇帝，原来如此 ...</span><br>
<span>说不定这是囧仙入职b站的一步大棋</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 9, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>白色过膝袜: </b><br>
<span>以后东方也是二次元正规军了，真是太感动了</span><br>
</p><p><b>江戸前ルナ: </b><br>
<span>野兽后辈 发表于 2020-4-3 16:10</span><br>
<span>诏安不就好咯？批站家大业大，给无业游民安排个饭碗还是不成问题哒</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1 ...</span><br>
<span>车万游民怎么样关你b屁事。你b现在这破尿性到时大几率复刻一遍毒瘤角川的操作，又不是在11区，zun能管到这边？再不济b也会疯狂引流自己所谓的官方物，反正到时被打压的是国内有爱的创作者或者传播分享者。b放你的就是慈悲，不给就是等着版权铁拳，这种劣等屁民你喜欢当那我没话说（摊手）</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>absaki 发表于 2020-4-3 17:15</span><br>
<span>说不定这是囧仙入职b站的一步大棋</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 9, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1 ...</span><br>
<span>以后他有钱花，zun有酒喝，【睿】国安【乡】民乐，岂不美哉</span><br>
</p><p><b>absaki: </b><br>
<span>蛋疼三四郎 发表于 2020-4-3 17:20</span><br>
<span>以后他有钱花，zun有酒喝，【睿】国安【乡】民乐，岂不美哉</span><br>
<span>https://p.sda1.dev/0/2888559e4dbb5791c49241c7eb968944/IMG_D12C02780E821A8285C205837D1C4750.*</span><br>
<span>然后再成为东方里的神，坐拥大片后宫，人生圆满</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 9, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>moimoi: </b><br>
<span>去车万吧看了一圈，真是b小将和囧仙殖民地了吧，什么没有比b更好的平台了，坏血也是血，我想东方火你想东方死</span><br>
<span>这些人懂个p的东方，呕</span><br>
</p><p><b>江戸前ルナ: </b><br>
<span>404489039 发表于 2020-4-3 16:13</span><br>
<span>来科普下 不上逼站，也不知道啥仙是什么玩意</span><br>
<span>我也不太清楚，也不想知道这人的各种是非。就只是就事论事，zun在11区那边是非常保护二次创作者的，特别在角川那件事之后。b现在玩着版权斗士，占着茅坑不拉屎的事，给这种玩意可能版权操作的机会，你说是不是傻逼。zun能管到这边吗，我不看好。</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>absaki 发表于 2020-4-3 17:22</span><br>
<span>然后再成为东方里的神，坐拥大片后宫，人生圆满</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 9, Android 10上的 S1Next ...</span><br>
<span>原来这管人出道八美肉女乡长都安排好了呢</span><br>
</p><p><b>moimoi: </b><br>
<span>几年前我还在漫区东方贴问说如何评价囧仙，现在看好一方土皇帝，抢夺功劳卖国贼的土皇帝</span><br>
</p><p><b>Slipper5: </b><br>
<span>帝国时代2都能靠老玩家续命到现在还开个小花，我是不明白一个东西正常的生老病死有什么不好，非得万岁万岁万万岁么</span><br>
</p><p><b>zhwpjy: </b><br>
<span>Slipper5 发表于 2020-4-3 17:27</span><br>
<span>帝国时代2都能靠老玩家续命到现在还开个小花，我是不明白一个东西正常的生老病死有什么不好，非得万岁万岁 ...</span><br>
<span>囧仙可是砸了钱了 不万岁不行</span><br>
</p><p><b>madnesshare: </b><br>
<span>..囧仙越来越恶心了</span><br>
</p><p><b>Fask: </b><br>
<span>那车万就真的要死透了。至少中国车万就真的要死透了。</span><br>
</p><p><b>zhwpjy: </b><br>
<span>囧仙 做了贡献是不错 说自己给东方续命是贴金。 早年他搞东方是不求回报我也支持。现在感觉就是压力大了 各种企划里都有身影 东方皇帝的名号也是越来越响 至于之后路希望他能牢记初心 祝东方越来越好</span><br>
</p><p><b>火的意志: </b><br>
<span>哇，老实说这贴反对声这么大我是没想到的，国内东方现在不本来就是半死不活，我关注的几个创作者，“东方没人看”“求求你们多点赞收藏吧”几乎都是定番，还有不少本来做东方，现在直接转领域了，b站创作者和不少东方爱好者为了安慰自己，还搞了个“b站限流”的借口说服自己，我是没搞懂，同人创作都举步维艰了，同人创作的那个土壤在哪儿啊？</span><br>
<span>你不能总羡慕其他ip又有剧场版又有热度，还得要求东方创作者不追求热度也不恰烂钱，这不现实啊</span><br>
<span>华灯宴三年了，播放量都没破百万，我甚至能看到nga明日方舟版的人说“明日方舟走的就是第二个东方”，东方的未来到底在哪儿呢？</span><br>
</p><p><b>awertg: </b><br>
<span>话别说早了，混过东方圈的谁不知道囧仙出了名的衰神，这事最后结果怎样还不好说</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1922114[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
