<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>我更喜欢以前的假面骑士</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>我更喜欢以前的假面骑士</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:13:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>我更喜欢以前的假面骑士[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1945923-1-1.html</link>
      <description>我更喜欢以前的假面骑士&#13;
这几年的假面骑士，每个角色都像用完就丢的工具人，角色完全不会从自身出发去思考跟行动，我更喜欢龙骑那种大家都是为了自己而战，但是主角依旧坚持着自我的正义，那样的正义才让人动容。
&#13;
你给角色配一个失忆或者复仇的背景，40集看完了这个角色还是像个傻逼一样只会喊口号，喊完开打，那么他的成长在哪里，小演员演的其实挺卖力的，可惜我就是感觉不到半点真情实感。
&#13;
再说说反派。w的园咲家，虽然个个都心怀鬼胎，但是动机全都能圆的上，有女婿这样误入歧途让观众心疼的，还有医生这样纯粹的强+恶，除了加头顺这个最终boss有点蠢，别的反派都很有魅力。光坏不行，你得有脑子，不然主角就算把反派干了观众也爽不起来。
&#13;
这些问题在目前在播的01跟去年前年的两部里或多或少都存在，尤其是build几乎全占了，这片逻辑从头到尾都是崩的，看了几十集感觉自己像个智障，我理解导演想要减少文戏，好让孩子们看打打打
&#13;
但是那还是假面骑士吗，对弱者伸出援手，对恶重拳出击，这才是英雄作品亘古不变的主题，就算主角一开始懵懵懂懂的，这一整年他也应该成长为这样的英雄，我并不是说假面骑士就非得是命题作文，如果你能发掘出更牛逼的议题，探讨更深的东西，那观众自然会给出正向的评价
&#13;
哪怕是小孩子，也是有思考能力跟鉴赏能力的，用姜文的话说，你今天给人家看好东西，等他看的多了品味上去了，人家会回来感谢你，反过来说，你拍一堆垃圾玩意塞给人家，人家十几年后准回来骂你，
&#13;
“孙子唉，你当年给我看的都是些什么玩意儿”</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>kll85757: </b><br>
<span>我更喜欢以前的假面骑士</span><br>
<span>这几年的假面骑士，每个角色都像用完就丢的工具人，角色完全不会从自身出发去思考跟行动，我更喜欢龙骑那种大家都是为了自己而战，但是主角依旧坚持着自我的正义，那样的正义才让人动容。</span><br>
<span>你给角色配一个失忆或者复仇的背景，40集看完了这个角色还是像个傻逼一样只会喊口号，喊完开打，那么他的成长在哪里，小演员演的其实挺卖力的，可惜我就是感觉不到半点真情实感。</span><br>
<span>再说说反派。w的园咲家，虽然个个都心怀鬼胎，但是动机全都能圆的上，有女婿这样误入歧途让观众心疼的，还有医生这样纯粹的强+恶，除了加头顺这个最终boss有点蠢，别的反派都很有魅力。光坏不行，你得有脑子，不然主角就算把反派干了观众也爽不起来。</span><br>
<span>这些问题在目前在播的01跟去年前年的两部里或多或少都存在，尤其是build几乎全占了，这片逻辑从头到尾都是崩的，看了几十集感觉自己像个智障，我理解导演想要减少文戏，好让孩子们看打打打</span><br>
<span>但是那还是假面骑士吗，对弱者伸出援手，对恶重拳出击，这才是英雄作品亘古不变的主题，就算主角一开始懵懵懂懂的，这一整年他也应该成长为这样的英雄，我并不是说假面骑士就非得是命题作文，如果你能发掘出更牛逼的议题，探讨更深的东西，那观众自然会给出正向的评价</span><br>
<span>哪怕是小孩子，也是有思考能力跟鉴赏能力的，用姜文的话说，你今天给人家看好东西，等他看的多了品味上去了，人家会回来感谢你，反过来说，你拍一堆垃圾玩意塞给人家，人家十几年后准回来骂你，</span><br>
<span>“孙子唉，你当年给我看的都是些什么玩意儿”</span><br>
</p><p><b>永恒的王牌: </b><br>
<span>特摄变成玩具商的傀儡也不是第一天了，也不知道啥时候是个头</span><br>
</p><p><b>久井路路: </b><br>
<span>虽然不是和时代完全无关，但来打变成现在这样起码有八九成是态度问题</span><br>
<span>只想着模仿过去的辉煌，为了话题度而搞出一堆拙劣的模仿（不↑破↓凑→）</span><br>
<span>插一堆只会破坏气氛的强行搞笑（幻德ZZ化/一定得是我或人/这一拳就是我的辞呈）</span><br>
<span>只想着自我感动，而完全没有想传达给别人的东西。大森的那句“我觉得和反派的共斗很燃”就是最佳的证明，他完全没想过“观众觉不觉得燃”，而只顾及自己的喜好，完全是自嗨产物，那样自然是好看不起来。</span><br>
<span>说着想给孩子们介绍工作的魅力，然后借刃之口说“凭你（不破）这种人成不了宇航员的”之类打击人自信心的东西，可见这帮人甚至自嗨到忘了来打是给小孩子看的了。</span><br>
<span>没人看别人自O还能感到深受感动，哪怕受玩具需求绑架，也本该能做得更好才是</span><br>
</p><p><b>風駿: </b><br>
<span>永恒的王牌 发表于 2020-7-5 03:36</span><br>
<span>特摄变成玩具商的傀儡也不是第一天了，也不知道啥时候是个头</span><br>
<span>虽然都说万恶的财团b，但毕竟不是财团b找人写的剧本</span><br>
<span>骑、战、奥、光美都一样，归根结底是写故事的水平问题</span><br>
<span>现在问题是这帮人把故事写好要吹上天，把故事写烂写崩也要吹上天也有拥护者，而财团b只管玩具销量，制作方只看实际营收，叫好不叫座才会导致这些长寿系列死亡，烂剧本根本不算什么……</span><br>
</p><p><b>nianiania: </b><br>
<span>我就想问问特摄剧情里和亚极陀一档的有哪些，看完亚极陀后看龙骑有些看不下去</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>藤原忍: </b><br>
<span>nianiania 发表于 2020-7-5 08:42</span><br>
<span>我就想问问特摄剧情里和亚极陀一档的有哪些，看完亚极陀后看龙骑有些看不下去</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LY ...</span><br>
<span>未来战队时间连者</span><br>
</p><p><b>月夜凝雪: </b><br>
<span>nianiania 发表于 2020-07-05 08:42:01</span><br>
<span>我就想问问特摄剧情里和亚极陀一档的有哪些，看完亚极陀后看龙骑有些看不下去 v2.2.2.1 ...这些评价也因人而异，别人觉得好的你未必觉得好</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>二条乃梨子: </b><br>
<span>亚极陀龙骑555三作不仅形态较少，而且剧情里都有比较明显的克制最终形态使用的地方，放到今天万代和东映的商业策略下恐怕是不能成立的了。</span><br>
</p><p><b>待宵海雾: </b><br>
<span> 本帖最后由 待宵海雾 于 2020-7-5 09:39 编辑 </span><br>
<span>龙骑不就是那种主角劝大家不要打架，把自己牺牲在救路人身上，结果只能由黑幕兄妹自己关起门解决问题的故事。</span><br>
<span>build问题有，但是主反派人设还是在的，问题主要在于战争和科技的主题写的太水，又故意反复降智虐主和正反合作。</span><br>
<span>买玩具早就从初代就有了，空我的高寺P不就是和东映在这方面理念不合，最后在响鬼拍摄中走了，怪近几部骑士还不怪东映和万代过于注重卖玩具</span><br>
</p><p><b>二条乃梨子: </b><br>
<span>顺便龙骑要是交给大森搞，恐怕是故意杀死亲弟弟的王蛇唐突反悔洗白，然后主角四人团从三十集出头开始一起打奥丁，奥丁再利用时间能力不断回溯，一直搞到大结局。</span><br>
</p><p><b>白金口袋: </b><br>
<span>看标题进来一看，LZ所谓的“以前”就W？</span><br>
<span>连昭和的剧情都说不出来，也好意思感慨“以前”哦</span><br>
</p><p><b>细味: </b><br>
<span>我更喜欢昭和骑士，不战</span><br>
</p><p><b>icesha: </b><br>
<span>当初看龙骑怎么都不喜欢男主，看到30+集以后倒是多了很多好感。可以说龙骑的骑士们最终还能有某种程度上的合作，一方面活到最后的几个人大部分是好人，另一方面还是应该归功于男主，没有他的坚持，就不会有一个能让大多数人认可的结局。</span><br>
</p><p><b>rxrx: </b><br>
<span>我还是喜欢空我，不过都20年前了</span><br>
</p><p><b>保罗赫伯特: </b><br>
<span>个人比较喜欢平成旧十年</span><br>
</p><p><b>剑布衣: </b><br>
<span>扯那么多，归根结底就是编剧不行，你等下一部吧。哔了狗追的时候觉得不咋行，完了之后回味就觉得还行，就很奇妙</span><br>
</p><p><b>kll85757: </b><br>
<span> 本帖最后由 kll85757 于 2020-7-5 14:40 编辑 </span><br>
<span>白金口袋 发表于 2020-7-5 09:44</span><br>
<span>看标题进来一看，LZ所谓的“以前”就W？</span><br>
<span>连昭和的剧情都说不出来，也好意思感慨“以前”哦 ...</span><br>
<span>说出这话就暴露你的水平了，说到底你拿现在的眼光来评判几十年前的作品是不合适的，比我大十多岁的人喜欢rx，但那不是我的青春，我</span><br>
<span>也只能用2000年以后的眼光来看待，让我来评价是不合理的，RX作为平成系列的奠基之作，多形态跟兄弟相杀的梗或多或少都对后来的作品产生了影响。</span><br>
<span>光太郎很强，有担当，但是你横向比较，昭和骑士主角几乎全是高仓健式的英雄角色，那个时代的好男儿icon</span><br>
<span>就是那样的，说特摄是不能离开时代背景谈的，当季的战队跟骑士或多或少都会受当时的影视作品的影响，</span><br>
<span>加入当下最火热的社会或者科技话题：当季的01对应AI技术跟深度学习，魔法战队取材自当时热播的哈利</span><br>
<span>波特系列，激走战队的反派设定是宇宙暴走族，战队的唱名台词是“戦う交通安全！激走戦隊！カ〜〜〜レンジャー！”，对应当时社会上的暴走族问题。</span><br>
<span>所以在新世纪思想解放的时代背景下，平成骑士的选题才会变得更加怪力乱神，这就是为什么昭和平成后的骑士看起来观感不太一样的原因。</span><br>
<span>所以老是拿昭和平成来引战的不是傻逼就是钓鱼，完全没有可比性，而且好作品是过了再久都会有人惦记跟怀旧的</span><br>
</p><p><b>秋月艾莉: </b><br>
<span> 本帖最后由 秋月艾莉 于 2020-7-5 18:16 编辑 </span><br>
<span>说到底还是这个制作模式有问题，过于服务卖玩具无可厚非，制作人一发疯就容易拉低整个剧的下限，实际写剧本的却没有足够的话语权。制作人再这样瞎搞而没人可以制止，迟早整个IP的观感被他们拉低。</span><br>
<span>这帮人不是没有能力搞“好”作品的，我更倾向是他们就不打算稳稳当当地来。假面骑士的创作空间相比另外两大特摄要大很多，他们就想利用这个优点搞些所谓激进、前卫、时髦的玩意</span><br>
<span>比起剧情质量的稳定，他们更愿意在讨论度上下功夫，怎么容易炒起话题怎么来，概念一定要前卫，造型一定要炫酷，故事一定要新潮，角色一定要时髦。我现代战国时代，用街舞和POKEMON争地盘帅不帅？我日本裂成三块打内战屌不屌？我AI都市里面都是有梦想的修玛鸡鸭厉不厉害？</span><br>
<span>我个人感受最近看假面最精彩的部分就是前中期角色基本全部引出和悬念基本铺垫完毕后网上对后续剧情如何填坑的脑补和讨论，build，时王，01都是，比编剧实际写得剧情精彩多了。所以我觉得这帮人现在就是在卖一个“这是一个怎么怎么样的骑士”的概念就算数，刺激起人们买玩具的欲望就搞定。至于后续实际剧情发展，随缘</span><br>
<span>如果只是想搞些稳稳当当的，质量中上的剧情，把荒川稔久，666，小林阿姨，长谷川圭一那些人找来轮着写就行了，稳得一笔。我都能想到，没理由东大妈想不到，所以我倾向于他们就是不想，就是想搞突破。所以他们才一次次从外面找些没写过假面骑士的剧本家来，看看能整出什么样的化学反应，但这个化学反应很多时候不怎么好</span><br>
<span>在我个人看来现在这个局面是玩具销售策略，制作人，剧本三方平衡的结果，而剧本好死不死是这三方里话语权最低的一个，锅却一点没少分</span><br>
<span>考虑到观众层，这帮人一方面不能写得过于深奥晦涩，太小的观众看不懂，一方面又不能写得过于简单粗暴，有点年龄的观众又会嫌弃低龄幼稚。同时不仅要配合玩具销售策略调整剧情走向，还要为制作人想一出是一出的奇思妙想和蜜汁审美兜底</span><br>
<span>武部嘴上嫌讨论麻烦说把剧情全权交给剧本家处理，却一次次临时加乱七八糟的点子。大森爽起来就可以全然不顾观众的感受复活大反派，反手一个和反派共斗它不燃吗的灵魂质问。白仓嗨了要在DCD里加入昭和骑士，直接把原主笔气跑。下山在战队棚写了个忍忍者被喷，但人家白仓就是要让他来写时王，理由是他没写过骑士，有新鲜感，而且“不会偏心某一个骑士”。瞎指点害得人继续在特摄棚被喷爆</span><br>
<span>本身剧本家就需要足够的剧情空间来解释设定，塑造人物，铺垫悬念，被多种因素特别是智障制作人一挤压，可以自由发挥的空间少得可怜，更何况主笔很多时候也不是全话执笔的，还得和副笔做沟通协调，所以最后写出来的东西无论是平淡如水还是支离破碎都一点不奇怪</span><br>
<span>近年来骑士叫的一些剧本家真的是没能力写好故事吗？我觉得不是。写4仔的可以写天元突破，写Ghost的可以写圈套，build的可以写花君家族游戏这种大热剧，但换到假面骑士的棚里就是水土不服</span><br>
<span>像老虚那种老鸟在铠武的发挥在我看来也只是一般，下山健人在圈里被喷成球了，但他担任系构和主笔的SHINKALION可是好评如潮。高桥在EA发挥够好了，转头01就翻了。也就那些已经写惯了特摄的，摸清了上面那帮人脑回路的那些老鸟，才没有那么容易翻车</span><br>
<span>像W和Drive那种作品我认为还会有的，像粽子那种卖玩具味轻一点的就起飞了，但空我和Agito那种就难了。</span><br>
</p><p><b>Racyjackman: </b><br>
<span> 本帖最后由 Racyjackman 于 2020-7-5 22:04 编辑 </span><br>
<span>我觉得build在主人公和反派设计这块儿还是比较有亮点的，桐生战兔到最后其实是一个根本就不存在的人，他的知识与身体是葛城巧的，脸是烤肉君的，当葛城巧的意识恢复过来，其实桐生战兔这个人理论上是不存在了的，但最后葛城巧将自己让了出去，让桐生战兔继续接下来的故事。这一段情节我觉得还是挺值得回味的。新十年里就看完了w，000，build，drive，exaid。觉得最好的还是w和drive，我个人还更加偏爱drive一些，我认为drive里整个故事的主题在最后的收束做的非常棒，身为人造物Roidmude与其造主——人类之间的对抗，身为孩子的诗岛刚与其父亲蛮野天十郎间的对抗，chase与诗岛刚的最终和解，以及heart消失前的那一拳，个人线的完成同时也是故事主题的完成，太美妙了。</span><br>
<span>对于楼主的说的，其实我也有同感。前几个月刚把假面骑士blade补完，旧十年除了响鬼之外全部看过了，我个人确实更喜欢旧十年，（昭和骑士除了rx之外确实没怎么看过）就拿最近看完的剑来说吧，即使大家都觉得剑在会川升接手的前二十集非常糟糕，我觉得其矛盾冲突和情节发展都比01的前期要精彩的多，后面就更不用说了。（另外，虽然只看了两集，但假面骑士响鬼的第一集开头部分真是惊艳到我了，听说井上敏树接手之后作品风格完全改变，感觉有点可惜。）现在有一点在我看来挺矛盾的，旧十年里很多我觉得非常精彩的戏剧高潮，那些矛盾冲突最激烈情感最复杂的情节点，搁现在肯定会被一些人喷喂屎……</span><br>
</p><p><b>mooerfoes: </b><br>
<span>其实吧，build的设定上来看，还是蛮不错的，什么是英雄、什么是自我、科技、国家、战争……但是实际上围绕着这些主题写出来的剧本……</span><br>
<span>楼主觉得角色塑造不行，我也非常同意，但我更觉得这是整个故事的失败，故事在剧情、人物上面下的功夫都不够深，流于表面，最终导致一堆看起来很厉害的东西反而没有组合出好的整体</span><br>
<span>相比之下，ex-aid的游戏、治疗主题粗看挺无厘头的，但人物立起来、剧情顺起来以后整个故事马上好看了很多，有时候一个好的剧本真的很重要……</span><br>
</p><p><b>人形灾害: </b><br>
<span>其实我对来打一直有个很质朴的要求，就是你随着剧情深入，会不会很期待主角变身，变成一个很帅的皮套人，去为了什么而战斗</span><br>
<span>至少01里这种期待很稀薄</span><br>
</p><p><b>狄多推克: </b><br>
<span>w之后的骑士完整看完的不多，大都是追了1/3左右，最完整的也就build，zio和即将完结的zero one。我个人心目中神作还是平成前四作，kugga第一，agtio第二，ruyki第三，faiz第四，blade其实已经开始拉跨了只不过相比后面的响鬼甲斗蝙蝠王小明算是神作，电王是演出加分很多，日常下来也算轻松有趣，在青年向和儿童向之间有个很好的平衡。看了这么多骑士下来，昭和的内核还是改造人与邪恶斗争的悲剧故事，到了rx有所拓展，kugga则是转到了普通人挺身而出维护人们的笑容和成为英雄付出的代价这么个视角，agtio是人们对命运的斗争的主题，ruyki的“不战斗便无法生存”这个人与人之间的故事中假面骑士纯粹只是斗争工具确实更开拓了假面骑士的立意，faiz中是围绕梦想和人性展开讨论。说了这么多，还是只是说商业化的假面骑士，现在只能围绕着力量做文章，力量背后的说辞和动机放在现实中让人没有代入感，力量本身象征着什么也完全没有讨论，只是让人看着炫酷的形态呵大招多卖玩具罢了。主题越来越多样，世界观越来越丰富，但是对于英雄的定义却越来越模糊，关于人的故事也越来越含混。假面骑士一直是假面骑士，那个有动感机车和炫酷变身的银幕上的英姿，只是假面骑士不再是英雄。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1945923[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
