<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>最近重温了剑豪生死斗，还是看不太懂三重的情感变化</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>最近重温了剑豪生死斗，还是看不太懂三重的情感变化</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:52:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>最近重温了剑豪生死斗，还是看不太懂三重的情感变化[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1916425-1-1.html</link>
      <description>最近重温了剑豪生死斗，还是看不太懂三重的情感变化&#13;
12子被逐出师门之后，三重应该是已经绝望的状态。后来听说有人讨伐虎眼流的人，三重逐渐开始恢复食欲，我理解的是她知道是12子回来了，有希望打破自己的束缚。
&#13;
但是当12子当着她的面杀死虎眼之后，她却一心想要复仇，并且对源之介开始产生好感，明明之前对源之介这种傀儡已经绝望了才对，这个转变就有些看不懂了。
&#13;
按理说，应该是源之介做出什么不像傀儡的事情之后，才会对他报以期待，但却突然寄希望于一个差点让自己被公开强奸的人，是不是有些牵强。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>TKD53: </b><br>
<span>最近重温了剑豪生死斗，还是看不太懂三重的情感变化</span><br>
<span>12子被逐出师门之后，三重应该是已经绝望的状态。后来听说有人讨伐虎眼流的人，三重逐渐开始恢复食欲，我理解的是她知道是12子回来了，有希望打破自己的束缚。</span><br>
<span>但是当12子当着她的面杀死虎眼之后，她却一心想要复仇，并且对源之介开始产生好感，明明之前对源之介这种傀儡已经绝望了才对，这个转变就有些看不懂了。</span><br>
<span>按理说，应该是源之介做出什么不像傀儡的事情之后，才会对他报以期待，但却突然寄希望于一个差点让自己被公开强奸的人，是不是有些牵强。</span><br>
</p><p><b>btnooni: </b><br>
<span>1.三重是被小白脸迷住的恋爱脑，疯了是因为心上人不在了，傀儡啊被解放啊什么的纯粹是想太复杂，穿白无垢坐在内脏堆里老爹被杀前都在做白日梦的疯婆娘脑子里无非就只装了个爱人。</span><br>
<span>2.三重对被人控制这事痛恨至极是没错，但说她有绝望到几年后生理上还不能接受藤木那是无限放大了。那时候贞操观又不重，武家之女出生就被视作生产工具，字面意义上的工具人，能对这种事记恨个几年的话索性也别活了。</span><br>
<span>3.漫画属于保留原作骨架基础上二次加工，九成以上都是自己的私货。三重原结局是不能忍受12跟别的女人在一起所以让藤木杀12自己再殉情自杀，漫画给加戏成到后来本打算展开新生活然而结局洁癖症发作自杀。虽说是给剧情加了唾弃阶级制下行尸走肉的内核，要说牵强也是挺牵强的。但真要说牵强整部戏都是用牵强拼起来的，人人都是工具人。</span><br>
</p><p><b>TKD53: </b><br>
<span>btnooni 发表于 2020-2-29 20:08</span><br>
<span>1.三重是被小白脸迷住的恋爱脑，疯了是因为心上人不在了，傀儡啊被解放啊什么的纯粹是想太复杂，穿白无垢坐 ...</span><br>
<span>所以说为什么明明是个恋爱脑，老爹被小白脸杀了后又铁了心要报仇呢？</span><br>
</p><p><b>btnooni: </b><br>
<span>TKD53 发表于 2020-2-29 20:30</span><br>
<span>所以说为什么明明是个恋爱脑，老爹被小白脸杀了后又铁了心要报仇呢？</span><br>
<span>被老爹脑浆当面秀了晕过去之后就清醒了呀，你tm根本不是来娶我的。而且替爹报仇需要特殊的理由么？而且三重心底还是没法放弃12的，所以通过让藤木杀12断掉自己这个念想。结尾确实也断掉了，然而还是逃不过剧情杀。</span><br>
</p><p><b>biye: </b><br>
<span>儒家文化圈应该比较容易理解这种宁吧的感觉</span><br>
<span>希望复仇和希望解放对三重这个怪物而言是不矛盾的 一心帮助断臂的源之助复仇伊两子死后就自杀</span><br>
</p><p><b>a772803314: </b><br>
<span>btnooni 发表于 2020-2-29 20:46</span><br>
<span>被老爹脑浆当面秀了晕过去之后就清醒了呀，你tm根本不是来娶我的。而且替爹报仇需要特殊的理由么？而且三 ...</span><br>
<span>原作可能是这样，漫画那个分镜明显是因为藤木砍头自杀的</span><br>
</p><p><b>btnooni: </b><br>
<span>a772803314 发表于 2020-2-29 20:51</span><br>
<span>原作可能是这样，漫画那个分镜明显是因为藤木砍头自杀的</span><br>
<span>心魔给断掉了是漫画的描写，没了心魔还自杀是因为砍12头的藤木又变回傀儡了</span><br>
</p><p><b>花生酱神侃: </b><br>
<span>三重并没有“一心要复仇”，她在亲父身亡后没有流一滴泪才是真。她对12子的态度变化很显然出于另一个更浅显的理由，那就是阿郁，因为12子在那晚之后带走的女人也还是阿郁，三重自己多多少少也明白了什么。而且三重对12子态度作品里也展现的很暧昧，后段剧情里她不仅问了阿郁是否有通奸之实，其后也还问过确为自己杀父仇人的12子同样的问题，说明在御前比试前，三重多多少少也还是在乎的。</span><br>
</p><p><b>花生酱神侃: </b><br>
<span>至于和藤木，也确实是有“不像傀儡”的事。复仇一战之前不用说了，藤木所作所为还是为了岩本家，三重也就把他当工具人用，并不是“突然寄希望”。态度转变的第一个契机就是断臂之后，藤木这种舍体求生动摇了三重的看法，她第一次意识到藤木并非是为了武士俗名就能向死的人，藤木的执念更纯粹。其后在被除去俸禄后的清贫生活也渐渐改变了二人，藤木在被要求御前比试之前甚至说出过比不过12子会放弃复仇的话，藤木这头虎基本就算是蛰伏了。后来也还是被逼进行了真剑胜负，与此同时三重的态度也更明了了，她会在藤木不坐轿子的时候欣喜，也会因为和藤木并肩走而悸动，藤木给了守护她的许诺，她明白在藤木眼里她已高于武家，所以她这时候才憧憬和藤木的未来，真正爱上了藤木，因此也才会在藤木杀了12子后她会自觉斩去了心魔，真心的笑着落泪。当然三重最后还是看着被武士二字压倒自我的藤木而绝望，她和最后的藤木一样，失去了一切，因此选择了自尽</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>三重憎恨作为武家制度的傀儡，也就是武士。</span><br>
<span>三重第一次憎恨藤木，时发现藤木也不过是傀儡而已，第一次喜欢上藤木，是藤木在复仇中，超脱了武士，最后一次绝望，是发现复仇完的藤木，仍然不过是一个武士而已。</span><br>
</p><p><b>19343917: </b><br>
<span>伊良子和三重都蛮好理解的，我真真看不懂的是漫画里的藤木，这家伙在爱谁恨谁渴望什么，我到最后也完全没理解。</span><br>
<span>后来读了原著，其实原著倒是个不复杂的复仇故事，原著里的虎眼，伊良子藤木都只是普通人，忠长也只是比较骄横任性的主公，而不是漫画里那种嗜血的疯子。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>19343917: </b><br>
<span>原以为这个漫画这么好看是原作的功劳，读了原著之后才发现，山口贵由只是采用了原著的框架，漫画里狂气四溢，猎奇又疯狂的故事风格，以及对封建社会里扭曲而又荒唐，吃人不吐骨头的阶级差距的声讨，其实全是漫画作者加的私货。</span><br>
</p><p><b>a772803314: </b><br>
<span>19343917 发表于 2020-2-29 23:15</span><br>
<span>伊良子和三重都蛮好理解的，我真真看不懂的是漫画里的藤木，这家伙在爱谁恨谁渴望什么，我到最后也完全没理 ...</span><br>
<span>基于童年的经历，藤木本人的意志基本来自岩本虎眼</span><br>
</p><p><b>花生酱神侃: </b><br>
<span>19343917 发表于 2020-2-29 23:15</span><br>
<span>伊良子和三重都蛮好理解的，我真真看不懂的是漫画里的藤木，这家伙在爱谁恨谁渴望什么，我到最后也完全没理 ...</span><br>
<span>藤木的自我认知就是天生的“武士”，家业在他眼里就只有虎眼流。但在灭门后他开始珍重人，不仅给了三重真正属于人的爱意，甚至还理解了12子。</span><br>
</p><p><b>李剡s: </b><br>
<span>三重一直把贝壳保留到最后，如何对藤木彻底失望了</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span> 本帖最后由 521op@163.com 于 2020-3-1 18:09 编辑 </span><br>
<span>我建议去看看骏河城御前试合的漫画，那里面男女感情简单多了：三重从头到尾就没喜欢过藤木，藤木从头到尾就是个三重复仇的工具人。我不是特别喜欢死狂就是因为演绎的太过，人物感情太丰富了。</span><br>
<span>虎眼流也没那么强，在御前对决中藤木如果不是遇上伊良子估计是难逃重伤，死狂中很多虎眼流的招数其实是其他门派的招数，比如藤木杀伊良子的飞刀是另一门派飞龙剑的绝技。</span><br>
</p><p><b>千叶铁矢: </b><br>
<span>521op@163.com 发表于 2020-3-1 18:00</span><br>
<span>我建议去看看骏河城御前试合的漫画，那里面男女感情简单多了：三重从头到尾就没喜欢过藤木，藤木从 ...</span><br>
<span>就三卷汉化啊</span><br>
</p><p><b>lostneverland: </b><br>
<span>521op@163.com 发表于 2020-3-1 18:00</span><br>
<span>我建议去看看骏河城御前试合的漫画，那里面男女感情简单多了：三重从头到尾就没喜欢过藤木，藤木从 ...</span><br>
<span>虎眼流这么弟弟吗，我还以为是啥很厉害的门派呢。</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span> 本帖最后由 521op@163.com 于 2020-3-1 20:32 编辑 </span><br>
<span>lostneverland 发表于 2020-3-1 18:40</span><br>
<span>虎眼流这么弟弟吗，我还以为是啥很厉害的门派呢。</span><br>
<span>虎眼流本来就不强，加上藤木少一只手就变得更加弟弟（死狂里过度美化藤木的锻炼结果了）。原著中其他门派要么比他快要么比他长，比如那两个用lance的高手打这种残废也是轻轻松松</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>千叶铁矢 发表于 2020-3-1 18:29</span><br>
<span>就三卷汉化啊</span><br>
<span>原著是小说，后面改编出两部漫画</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>千叶铁矢: </b><br>
<span>521op@163.com 发表于 2020-3-1 19:16</span><br>
<span>原著是小说，后面改编出两部漫画</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1 ...</span><br>
<span>我知道。漫画的话森秀树那个就3卷汉化的，并且剧情跟原作有不同，比如原作没上宫本武藏。还有一个漫画我刚查的，平田弘史的，这个有汉化吗</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span> 本帖最后由 521op@163.com 于 2020-3-1 20:09 编辑 </span><br>
<span>千叶铁矢 发表于 2020-3-1 19:58</span><br>
<span>我知道。漫画的话森秀树那个就3卷汉化的，并且剧情跟原作有不同，比如原作没上宫本武藏。还有一个漫画我 ...</span><br>
<span>这个更没见过了，刚去贴吧翻了翻，他们有汉化所有十一场对决的，但是要收费https://tieba.baidu.com/p/6191334004</span><br>
</p><p><b>lunch: </b><br>
<span>原著里这个故事我没记错就几百字吧 建议最好当作两个不同的作品 </span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>千叶铁矢 发表于 2020-3-1 19:58</span><br>
<span>我知道。漫画的话森秀树那个就3卷汉化的，并且剧情跟原作有不同，比如原作没上宫本武藏。还有一个漫画我 ...</span><br>
<span>平田的我搜了一下。共享给你</span><br>
<span>网盘链接：https://pan.baidu.com/s/1l1_Ej1fmEUCv6DSjBjfe1g </span><br>
<span>提取码：bfst </span><br>
<span>复制这段内容后打开百度网盘手机App，操作更方便哦</span><br>
</p><p><b>TKD53: </b><br>
<span>花生酱神侃 发表于 2020-2-29 21:49</span><br>
<span>三重并没有“一心要复仇”，她在亲父身亡后没有流一滴泪才是真。她对12子的态度变化很显然出于另一个更浅显 ...</span><br>
<span>三重对12子一直在乎我是同意的，复仇之战后对藤木产生感情也是理解的，不理解的还是从自己父亲被杀到复仇之战这段期间</span><br>
<span>漫画里有几个三重的镜头，有一段是佣人要收起被血染变形的衣服，被三重阻止了，有一格也画了三重眼角有泪水。</span><br>
<span>到后面藤木被家老称赞，三重开始对藤木转变态度(?)。</span><br>
<span>到了复仇的时候，几个镜头都是12子被逼入绝境时三重翻白眼并且晕倒</span><br>
<span>我自己的理解是，这期间三重也成了一个醉心于死的武士，她让藤木复仇，也是期望藤木被杀自己也死在场上，后来捡回一条命，才获得了重生</span><br>
<img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/85be6053ly1gcfwq2pmfej20iu0r4nka.jpg" title="http://ww1.sinaimg.cn/large/85be6053ly1gcfwq2pmfej20iu0r4nka.jpg"><br>
</p><p><b>Ayre不发糖哟: </b><br>
<span>决战之前路过樱花树没看懂这女人，哼，女人</span><br>
</p><p><b>cloudskate: </b><br>
<span>一所悬命（いっしょけんめい）的思想是武士的本质，为了一块小小的土地（家业）无所不用其极就是武士之道。真田丸里有忠义吗？不影响他们两边下注，说到底都是为了保留家族那一小块破领地。所以一所悬命放大了说是整个日本封建社会的基石。</span><br>
<span>前一刻是恋爱脑，但一旦没人能够承担，背负这个责任就是武家之女的本能。所以三重这种就是真正意义上的大和抚子</span><br>
<span>现代动漫里也很喜欢讲“安身之所”之类的，可能也是一所悬命思想的延续</span><br>
</p><p><b>饭冢武也: </b><br>
<span>我印象里是三重看到藤木能伊良子在究极武道上相互理解的时候才觉得藤木是个也有自主意识的人，觉得可以托付</span><br>
<span>结果最后屈从于命令，三重就绝望了</span><br>
<span>不过我觉得这两个人国仇家恨的，最后硬要通过相互理解来婊武士道有点不舒服</span><br>
</p><p><b>狂暴小二八: </b><br>
<span>三重的恋爱脑是这样的</span><br>
<span>因为12子是唯一一个能够带她摆脱束缚的人，但是这个人却没有救自己</span><br>
<span>她想要的结局就是复仇，既是对虎眼流的复仇也是对12子的复仇，她要的就是全灭，她要虎眼流所有的人，12子，自己再跟12子殉情。</span><br>
<span>中间藤木稍微挽回了一点自己的形象，让三重有了一点盼头，但是最终还是跟她想的一样，这个结局也是一开始就被她料到了的。</span><br>
<span>三重就是虎眼流，藤木要保护的君主。但是她的愿望就是自我毁灭</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1916425[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
