<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>恶俗 美博主假扮超市经理随机解雇员工一亚裔老人当场落泪</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>恶俗 美博主假扮超市经理随机解雇员工一亚裔老人当场落泪</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:35:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>恶俗 美博主假扮超市经理随机解雇员工一亚裔老人当场落泪[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1831528-1-1.html</link>
      <description>恶俗 美博主假扮超市经理随机解雇员工一亚裔老人当场落泪&#13;
4月23日，一名美国网络视频博主为博眼球，在一家沃尔玛卖场内假扮经理随机解雇员工戏弄他人。一位上了些年纪的女雇员在得知“被解雇”后当场落泪。因为她的丈夫刚因心脏病发作做完搭桥手术急需用钱。视频上传后，网友们纷纷对这种恶作剧表示愤怒，称“这不是可以开完笑的事情！”目前沃尔玛总部已发表声明称，禁止该博主和同伴禁入沃尔玛所有门店。目前该恶作剧视频已被删除
&#13;
https://www.bilibili.com/video/av52449362</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>喵呜哇哈: </b><br>
<span>errantry 发表于 2019-5-16 20:20</span><br>
<span>你是真不懂还是装不懂？</span><br>
<span>工作一段时间后怀孕，上下左右都知道，大家都能调整配合，事实上我工作以来遇到 ...</span><br>
<span>听你这描述还是你们公司的错啊，以各种名义，比如你说的名额，这名额明明就是公司定的，少一个人就让其它人工作量大增这本身就是定制的不合理，比如繁琐的官僚制度，加名额让你们部门走不少流程，甚至卖着老脸求人力，增加降低你工作量的难度，其实就是想着方的不出钱，不肯给你降低工作量。你咋反而和资本家互相理解，认为资本家不肯出钱是正常的，揪着女同事斗呢</span><br>
<span>当然，资本家会认为给孕妇假期，或者孕妇请假公司就会开不下去，社会就会奔溃，就像他们的老前辈一样。</span><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/05/16/5cdd58c3e763317593.jpg" title="https://i.loli.net/2019/05/16/5cdd58c3e763317593.jpg"><br>
</p><p><b>莓香茶: </b><br>
<span> 本帖最后由 莓香茶 于 2019-5-16 20:39 编辑 </span><br>
<span>errantry 发表于 2019-5-16 19:10</span><br>
<span>招聘时候说自己身体不好不要孩子，过了三个月试用期转正没几天就发个医生证明怀上了要养胎休长假。临近一 ...</span><br>
<span>首先企业就不能要求应聘者承诺不怀孕这事情，某种意义上招聘时要女性承诺不怀孕本来就是违法行为，所以不履行没有任何问题，至于你们想把它做成道德谴责，我只能说道德是用来约束自己而不是谴责他人的。</span><br>
<span>你同事的工作因为同事的原因（休假、离职等）没人做推到你头上这种事情不分男女都会发生，极端例子如果不是女同事怀孕而是有个男同事突发疾病需要治疗，时间大概休和产假差不多时常的病假，然后和你说的情况一样全部推给你你要怪谁？</span><br>
<span>我没说你不能发声啊，我甚至表达了你被坑了发泄是很正常的事情可以理解，只是你深入思考一下这件事的根本原因难道不是你们项目人本来就少了，工作饱和度过高，并且从来没有准备备用人手导致的吗？归根究底资本家们为了最大限度降低成本压榨剩余价值造成的吗？</span><br>
</p><p><b>不香的鱼干: </b><br>
<span>大久保篤 发表于 2019-05-16 19:40:32</span><br>
<span>不知道你在想什么，为女性争取几句就得创业收留产妇？就凭能想出这种逻辑的脑子那还是去找资本家祈求福报 ...我也不知道你在想什么啊。前边说的招一个刚来就休再招再刚来就休的情况到时回来平白多出几个人的工资怎么办？你觉得反正自己不是老板老板自己去想，自己只管反，凡是问该不该的都是精资，估计那回来5人工资平均7人分您又不乐意，估计你能和4v互相理解</span><br>
<span>“反核电，火电水电风电占地污染也要关！”</span><br>
<span>“那支持电费涨价吗？”</span><br>
<span>“不行！”</span><br>
<span>“那怎么支持供电？”</span><br>
<span>“那是政客该去想的与平民有什么关系？你帮着问是不是5台币啊？我不管，发电厂全关不许停电不许涨价！”</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>errantry 发表于 2019-5-16 20:20</span><br>
<span>你是真不懂还是装不懂？</span><br>
<span>工作一段时间后怀孕，上下左右都知道，大家都能调整配合，事实上我工作以来遇到 ...</span><br>
<span>所谓一个萝卜一个坑，减少一个人手其他人必须要分担工作之类的，这对于工作一段时间的女同事不也同样成立吗？</span><br>
<span>至于国企事业单位，就我所知道的例子人手不会像私企那么紧张，有人产假一般是能匀得过的。</span><br>
<span>私企很多时候日常状态就是两个人干三个人的活，三个人干五个人的活，再少掉一个人肯定是撑不下去。但这其实是老板的锅。</span><br>
</p><p><b>窝里蹲: </b><br>
<span>mnbvcxz 发表于 2019-5-16 20:11</span><br>
<span>什么叫我这类？意外是故意的？人不需要考虑意外情况？</span><br>
<span>你仔细看我楼上回复的话，这里再问你一遍。</span><br>
<span>2.因 ...</span><br>
<span>你瞧瞧，这不就又绕回我最开始说的当别人厌恶刚来就回去要休的某些就喜欢强行拿普通在职产假去类比得出你们压迫我孕妇的结论，算了，估计确实是想不明白刚来就休和干了几年怀孕被炒为什么评论多是两种画风就是了</span><br>
</p><p><b>bdangel1984: </b><br>
<span>mrock 发表于 2019-5-16 20:06</span><br>
<span>请见我124#</span><br>
<span>我就是疑问到底会有多少"生完就离职"，中国能养得起全职主妇的家庭没那么多吧。 ...</span><br>
<span>无论有多少，社会有这种要求就说明数量已经多到不得不这么干的地步了，如果只是少量的人最多就是喷两句</span><br>
</p><p><b>喵呜哇哈: </b><br>
<span>不香的鱼干 发表于 2019-5-16 13:00</span><br>
<span>给我想到某个公司提供免费午餐结果一人总是装好几人份的菜啊果回去，私下说这样不好就呛反正拿的公家的又没 ...</span><br>
<span>美帝工作完都不关空调，因为下次上班会有五分钟重新开空调的缓冲时间，资本主义国家的人和资本家斗了一辈子了，资本家什么尿性比咱们清楚得多，省电不省电资本家该想方设法钻法律漏洞扣你工资还是会这么干。</span><br>
<span>不还有公司和新公司串通，新公司假装高薪录取，等你自动离职再以岗位调整为由不录取的吗，就为了省一笔离职费，他们这么干的时候想过你曾经替他们心疼过电费吗？</span><br>
<span>人家跟资本家斗争的弦比咱们紧多了，同事加班都要举报，因为知道一旦形成惯性，自己早晚也会被强迫低效率加班，就像日本社畜一样。</span><br>
<span>工人和资本家本来就是两个阶级，是阶级就会有斗争，永远不会也不能互相理解，欧洲甚至连工人和工程师都两个工会，谁是朋友谁是敌人分得很清楚。反正我是工人阶级，想让我和资本家互相理解？等我当上资本家那天吧，反向说辞我都想好了</span><br>
</p><p><b>errantry: </b><br>
<span>莓香茶 发表于 2019-5-16 20:36</span><br>
<span>首先企业就不能要求应聘者承诺不怀孕这事情，某种意义上招聘时要女性承诺不怀孕本来就是违法行为，所以不 ...</span><br>
<span>本来三人各负其责，突然之间一人休长假。剩下2个人要做3个人的活，自然任务加重，饱和度高了。</span><br>
<span>而且说白了，为什么要事前询问人家怀孕的事，部门搬家，不说新办公室装修，很多工作都是体力活，事先问清楚是对双方负责，谁要你承诺不怀孕了。</span><br>
</p><p><b>errantry: </b><br>
<span>mrock 发表于 2019-5-16 20:43</span><br>
<span>所谓一个萝卜一个坑，减少一个人手其他人必须要分担工作之类的，这对于工作一段时间的女同事不也同样成立 ...</span><br>
<span>那我这么说吧，你工作有段时间了，怀孕了要休假了，为什么我不会有怨言。因为大家平时互相照顾，你怀孕要休产假，我平时也会请假找人顶班，大家都有为难的时候，付出才有汇报， 你帮我我帮你互相帮忙，天经地义。</span><br>
<span>新来没多久就休产假，我凭空多了工作不说，你对我有过付出了？ 没有付出只讲回报是不是太自私了点？</span><br>
</p><p><b>莓香茶: </b><br>
<span>errantry 发表于 2019-5-16 21:08</span><br>
<span>本来三人各负其责，突然之间一人休长假。剩下2个人要做3个人的活，自然任务加重，饱和度高了。</span><br>
<span>而且说白 ...</span><br>
<span>请自重，讨论问题用这种带入对方“谁要你承诺不怀孕了”真的很恶心。我认识你是谁吗？你自己说你同事“招聘时身体好不要孩子”，这不是承诺不怀孕是什么？你承诺一下自己不生病试试啊。你既然那么替资本家着想我也没什么好说的，3个人的工作分担给2个人，造成这一结果的不是你的同事，而是你的领导。</span><br>
<span>搞不清楚这点我也没什么好和你说的了，好好讲道理不听阴阳怪气，只能祝你生病快过劳死的时候被同事在网上使劲喷你诅咒你，因为增加ta工作量了</span><br>
</p><p><b>errantry: </b><br>
<span>莓香茶 发表于 2019-5-16 21:22</span><br>
<span>请自重，讨论问题用这种带入对方“谁要你承诺不怀孕了”真的很恶心。我认识你是谁吗？你自己说你同事“招 ...</span><br>
<span>已婚未孕的女员工，招聘时候问一句怀孕的打算也是错误了？</span><br>
<span>身体不好不要孩子的话是她自己说的，没人逼她，哪怕你的回答是最近一段不想要孩子有怎么样了。这种招聘就是要找即战力，招了你就是要个马上能干活的，任务完成了你生孩子生到合同结束都没问题，最后结果是别人给她擦屁股，自己说过的话跟放屁一样，这还不允许别人吐槽？还什么阴阳怪气替资本家说话，到底谁思维有问题？</span><br>
</p><p><b>mnbvcxz: </b><br>
<span> 本帖最后由 mnbvcxz 于 2019-5-16 22:48 编辑 </span><br>
<span>窝里蹲 发表于 2019-5-16 20:47</span><br>
<span>你瞧瞧，这不就又绕回我最开始说的当别人厌恶刚来就回去要休的某些就喜欢强行拿普通在职产假去类比得出你 ...</span><br>
<span>你这不还是没回答我的问题吗？刚入职我也可以保证自己不怀，那就要避孕措施呀，那这个措施的风险和花下去的钱也要有人担不是？两头的责任都不想担，天下有这么好的事？</span><br>
<span>你要是还不明白，我干脆把话掰开了给你说。你以为我喜欢在这里据理力争？你以为我是想仗着生育占小便宜，就这么在乎那点福利？你以为“入职期间不要怀孕”就是一句话的事儿？女性要担心男的不戴套，套戴歪了，各种检查。为了保险，要去吃短效，查自己家人有没有过心脏病史和血栓史，做功课看自己是要吃contraceptive还是progestogen-only，每天定点定时，一天不能漏。自己避孕做好了，还要和家里抗争，让自己父母、对方父母、自己丈夫都支持自己避孕的决定。这个暂时，有可能是半年一年，也有可能是两三年，甚至更久。至于刚入职就怀孕这个刚字是怎么界定的，权利完全不在孕妇手上，而是企业。</span><br>
<span>我告诉你我最想要的解决方法，就是男女福利一致，只要女方身体有个三长两短，规定男性也必须回家去照料。孕期该给的休假，福利，女的怎么来，男的只要家里娶了老婆，也都一样。这样，企业就会开始拐弯抹角地对男性也问，有女朋友了吗？结婚了吗？有孩子了吗？有二胎了吗？还准备再要吗？男性也会开始一次查三遍套子戴没戴好，去紧张妻子怀孕会不会让自己丢了职位和好不容易打拼出来的成绩。到最后人人自危，就会明白，本来企业才应该担这个责任，该雇人就雇人，而不是让员工之间互相指责，你怎么敢要孩子？怎么敢这么快要孩子？你怎么刚进来就要孩子，怎么公司上升期最缺人的时候要孩子，怎么在你刚当上项目领导最需要时间的时候就要孩子？企业也会明白，责任既然无法转嫁到员工，那就只好去找根源，也就是制定福利规则的人。</span><br>
<span>但我也知道这就是痴心妄想，现在人家根本不想你怎么公平，要的就是女性都赶紧回家多生孩子。我可以直接跟你说，contraceptive我都备好了，为了职业稳定完全没有要孩子打算。但我身边有人在职业上升期不小心怀了，只好眼睁睁看着别人占了自己将要上的位子。有人怀孕了依旧十分努力工作，结果出血。有人不小心怀了二胎，身体情况还很糟，自己根本不想要，然而丈夫父母公婆都劝着要，每天以泪洗面，生怕丢了工作。我看到这些人，心里没有觉得“你们都是傻逼”，只是深深感到兔死狐悲而已。</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>errantry 发表于 2019-5-16 21:19</span><br>
<span>那我这么说吧，你工作有段时间了，怀孕了要休假了，为什么我不会有怨言。因为大家平时互相照顾，你怀孕要 ...</span><br>
<span>所以我就问你她生完回来了没有。只要不是所谓的一条龙从此消失了，之后多同事几年，互相照顾不也就还回来了。</span><br>
<span>怀孕这种事情又不是100%完全能自己控制，避孕也有失败的可能。如果是一开始就存心欺骗，为了备孕干嘛找一个即战力也就是一上来就很忙的岗位。她如果身体的确不好，那怀孕过程也是很痛苦的，可不是你说的“自己爽”。</span><br>
<span>你突然多了工作有怨言能理解，但是怒火朝着同事而不是朝着资本家就跑偏了。应该喷的是老板不多雇人才对啊！</span><br>
</p><p><b>大久保篤: </b><br>
<span>不香的鱼干 发表于 2019-5-16 20:39</span><br>
<span>我也不知道你在想什么啊。前边说的招一个刚来就休再招再刚来就休的情况到时回来平白多出几个人的工资怎么办 ...</span><br>
<span>抬头看看天吧，别光低着头走路，跟追着胡萝卜的驴似的</span><br>
</p><p><b>莓香茶: </b><br>
<span>errantry 发表于 2019-5-16 21:54</span><br>
<span>已婚未孕的女员工，招聘时候问一句怀孕的打算也是错误了？</span><br>
<span>身体不好不要孩子的话是她自己说的，没人逼她 ...</span><br>
<span>你应聘的时候有没有说自己的生病打算？招聘的时候人问你生病打算你怎么回答？你有没有在你不打算生病的时候生过病？</span><br>
<span>招聘即战力本来就是一种剥削你都意识不到吗？资本家总是喜欢先扩大生产再招人，招不到反正还可以让老员工996。</span><br>
<span>资本家最喜欢你这种总是替他着想，工作量大加班也是同事的错，和自己的同事搞斗争的员工了。您怎么会思想有问题？加油多奋斗，为你老板殚精竭虑。我对你这种工作量大的无产阶级抱有同情才是思想有问题，所以及时更正：你被坑活该啦。</span><br>
</p><p><b>Dark_AAA_Ice: </b><br>
<span>这么多精资，还有说不招聘女性的 不知道本体是不是hr</span><br>
<span>HR呀,法务呀 现在当畜生恶心人恶心的开心 以后被人全家吊死可不要哭哦.</span><br>
</p><p><b>窝里蹲: </b><br>
<span>mnbvcxz 发表于 2019-5-16 21:59</span><br>
<span>你这不还是没回答我的问题吗？刚入职我也可以保证自己不怀，那就要避孕措施呀，那这个措施的风险和花下去 ...</span><br>
<span>有啊，企业的措施就是不招女性或是未孕过的以后一概不招就行了。哪怕入职后避孕没做好等说要休也至少工作几个月了，刚进来就说之前套套破了自己快生了现在就要休？骗谁呢？罢了，一小破潭在这宣扬和我杠也没用，索性都上街要求接盘权利，良心大企爱收收，其他不招自己过，井不犯河好了</span><br>
</p><p><b>mnbvcxz: </b><br>
<span>窝里蹲 发表于 2019-5-16 23:24</span><br>
<span>有啊，企业的措施就是不招女性或是未孕过的以后一概不招就行了。哪怕入职后避孕没做好等说要休也至少工作 ...</span><br>
<span>等于我后边打的这么长一串你根本一个字没看。</span><br>
<span>得了，如果你觉得现在这样就是公平的，那确实也没什么话可说。有的人确实是一丁点同理心都不存在的。</span><br>
</p><p><b>莓香茶: </b><br>
<span>mnbvcxz 发表于 2019-5-16 23:35</span><br>
<span>等于我后边打的这么长一串你根本一个字没看。</span><br>
<span>得了，如果你觉得现在这样就是公平的，那确实也没什么话可 ...</span><br>
<span>理这种巨魔干嘛呢，套路还看不明白吗“别问，问就是不招女性员工”，搞得他能代表全世界一样，搞得他妈他老婆他女儿不是女性，不过标准的泥潭巨魔这辈子确实会没老婆没女儿但总是有妈的吧，搞得女性无产阶级的权益得不到保障他作为男性无产阶级日子就会好过一样。</span><br>
<span>这种话他们说的微博田园女权也天天说“别问，问就反婚反育”，见多了就觉得傻逼和性别无关都一个样。</span><br>
</p><p><b>窝里蹲: </b><br>
<span>mnbvcxz 发表于 2019-5-16 23:35</span><br>
<span>等于我后边打的这么长一串你根本一个字没看。</span><br>
<span>得了，如果你觉得现在这样就是公平的，那确实也没什么话可 ...</span><br>
<span>两个收费同时临时离岗，就靠调点借的一人兼了三个岗，紧急招人来的a入职不久后介绍了一直做微商的闺蜜b，仅两个月就说自己不舒服回家了，之后电话要产假，再过一星期b也汇报要休产假要回家，a还刚拿了缺员推荐奖补贴</span><br>
<span>然后财务部门的经理前年要了小孩，回来小孩才刚满周岁又要了二孩，忙时连我都要分担到杂活，但有人骂她吗？老板还包了个红包，其他还送了书和衣服</span><br>
<span>然后你能分得清两种情况的区别吗？</span><br>
<span>杠下去没完没了，至始至终我厌恶前者，我说一句我讨厌小偷，于是妳就钻牛角尖说了一长串万一小偷出发点好呢？万一他劫富济贫呢？你知道万一他身世多可怜吗？直接说讨厌没同情心。</span><br>
<span>行吧，小公司吃瘪几次能做的就是尽量预防，要两种都一视同仁全部博爱目前没能力，全世界又不止这家公司，你又何必死盯这里不放？</span><br>
<span>从头电波就没搭上，最后回你讲完互相屏蔽得了</span><br>
</p><p><b>mnbvcxz: </b><br>
<span>窝里蹲 发表于 2019-5-17 01:04</span><br>
<span>两个收费同时临时离岗，就靠调点借的一人兼了三个岗，紧急招人来的a入职不久后介绍了一直做微商的闺蜜b， ...</span><br>
<span>是没搭上，我在说最终源头应当是zf负责，你跟我讲企业负担不起所以责任还是在个人，说明你还是完全没听懂我到底想表达什么。我也不想解释为智力不同，就当你像楼上说的那样，确实是巨魔吧</span><br>
</p><p><b>sos团员7号: </b><br>
<span>泥潭巨魔真是令人作呕啊</span><br>
</p><p><b>X高达: </b><br>
<span>无数有识之士已经告诉我们，如果你觉得怀孕员工侵犯你的权益，那是因为资本家把这部分成本转嫁到了你身上；因此对于怀孕同事使自己工作成本增加一事——</span><br>
<span>积极反抗：要求资本家追加薪资；</span><br>
<span>消极反抗：推诿额外的工作；</span><br>
<span>不反抗，向资本家献媚：我来帮您骂那些随便怀孕的无产阶级群氓。</span><br>
</p><p><b>WesTiger: </b><br>
<span>楼里好像有好几个，不停地现身说法“一个萝卜一个坑”，缺人手就要互相分担工作，新来的怀孕者没共事感情所以一定是懒馋刁民占工位蹭社保的…自己受累自己被孕妇坑了！！！</span><br>
<span>人家正经说制度，不是你们个人的工贼情。首先，几天交接、大量工作积压分摊到你们头上，是资本家苛刻的人手用工造成的。本身就是资本家根本没做工作量突变的应急预案。有些淡旺季明显的行业，资本家见得多了，直接雇freelancer。</span><br>
<span>而且，为什么制度上就一定要一个萝卜一个坑？突发情况太多了，万一哪天忽然有两个关键岗位员工猝死/出车祸了…一样代表忽然用工空缺，这时候连个交接都不可能有。这时没员工会咒骂怨恨，因为“人家都那么惨了”，但所谓带给你们的麻烦，难道不比孕妇休假严重吗？或者换成忽然中彩票者呢，你们会像咒骂孕妇一样咒骂ta吗？</span><br>
<span>美国资本家确实不搞一个萝卜一个坑，这样对资本家也有好处就是地球离了谁都转。</span><br>
</p><p><b>Bubblegum: </b><br>
<span>WesTiger 发表于 2019-5-17 09:53</span><br>
<span>楼里好像有好几个，不停地现身说法“一个萝卜一个坑”，缺人手就要互相分担工作，新来的怀孕者没共事感情所 ...</span><br>
<span>那么这种愿意加工资,雇freelancer的好老板</span><br>
<span>下次见到适龄的女员工</span><br>
<span>内心会不会不多一层考量呢?</span><br>
</p><p><b>WesTiger: </b><br>
<span>Bubblegum 发表于 2019-5-17 10:03</span><br>
<span>那么这种愿意加工资,雇freelancer的好老板</span><br>
<span>下次见到适龄的女员工</span><br>
<span>内心会不会不多一层考量呢? ...</span><br>
<span>雇freelancer的老板，不是对员工好的意义的“好”老板，而已经是贼精的老板了。用free也是因为人工指标是按淡季定的。</span><br>
<span>但是旺季的钱需要更多的人工来挣，这种老板有这个意识。</span><br>
<span>精资痛骂组员，但他们的老板连这种利用外界资源的意识都没有。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1831528[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>恶俗 美博主假扮超市经理随机解雇员工一亚裔老人当场落泪[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1831528-1-1.html</link>
      <description>恶俗 美博主假扮超市经理随机解雇员工一亚裔老人当场落泪&#13;
4月23日，一名美国网络视频博主为博眼球，在一家沃尔玛卖场内假扮经理随机解雇员工戏弄他人。一位上了些年纪的女雇员在得知“被解雇”后当场落泪。因为她的丈夫刚因心脏病发作做完搭桥手术急需用钱。视频上传后，网友们纷纷对这种恶作剧表示愤怒，称“这不是可以开完笑的事情！”目前沃尔玛总部已发表声明称，禁止该博主和同伴禁入沃尔玛所有门店。目前该恶作剧视频已被删除
&#13;
https://www.bilibili.com/video/av52449362</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>星野莉莉: </b><br>
<span>落阳 发表于 2019-5-15 13:48</span><br>
<span>你要有这本事我没意见啊。</span><br>
<span>以及公司是我自己开的，我精你妈资呢。</span><br>
<span>精资牛逼</span><br>
</p><p><b>哈利洛维奇: </b><br>
<span>落阳 发表于 2019-5-15 15:47</span><br>
<span>1所以我按劳动法规定的最低标准来处理了啊，并没有违反劳动法。两年以上那些都是额外的福利，并不是法律 ...</span><br>
<span>不到半年的呢？</span><br>
</p><p><b>落阳: </b><br>
<span>哈利洛维奇 发表于 2019-5-15 16:18</span><br>
<span>不到半年的呢？</span><br>
<span>试用期内的一般自己会走，也有诚恳道歉留下来按两年内怀孕待遇的不过就一个。试用期以上半年以内的是最低标准+HR的爱套餐。不过迄今为止也就两个，其中一个还半路流产了，算现世报吧。</span><br>
</p><p><b>落阳: </b><br>
<span>星野莉莉 发表于 2019-5-15 16:16</span><br>
<span>精资牛逼</span><br>
<span>没有您母猪厉害毕竟只想下崽</span><br>
</p><p><b>皇帝雅西加: </b><br>
<span>鹅害鹅内卷社会美</span><br>
</p><p><b>星野莉莉: </b><br>
<span>落阳 发表于 2019-5-15 16:38</span><br>
<span>没有您母猪厉害毕竟只想下崽</span><br>
<span>母猪生的就是牛逼</span><br>
</p><p><b>哈利洛维奇: </b><br>
<span>落阳 发表于 2019-5-15 16:33</span><br>
<span>试用期内的一般自己会走，也有诚恳道歉留下来按两年内怀孕待遇的不过就一个。试用期以上半年以内的是最低 ...</span><br>
<span>你看，这就是劳动法的作用</span><br>
</p><p><b>落阳: </b><br>
<span>哈利洛维奇 发表于 2019-5-15 16:56</span><br>
<span>你看，这就是劳动法的作用</span><br>
<span>然而劳动法并管不了HR的爱，至于被HR爱过的人嘛……反正小圈子行业是别想干了。自己转行吧。以及你觉得沾沾自喜，但其实只会导致雇主越发讨厌雇佣有风险的员工。</span><br>
</p><p><b>落阳: </b><br>
<span>星野莉莉 发表于 2019-5-15 16:46</span><br>
<span>母猪生的就是牛逼</span><br>
<span>彼此彼此，我不介意。</span><br>
</p><p><b>星野莉莉: </b><br>
<span>落阳 发表于 2019-5-15 17:03</span><br>
<span>彼此彼此，我不介意。</span><br>
<span>不介意当精资猪仔还行</span><br>
</p><p><b>游戏无用: </b><br>
<span>想安逸点就别去小公司，怀一个，她的工作量可能全压在你身上，大公司还能调理。</span><br>
</p><p><b>mnbvcxz: </b><br>
<span>如果有精神资本家戴套却不小心让妻子怀孕的那天，不知道是准备让妻子立马辞职不要一分赔偿呢，还是立马把孩子打掉呢</span><br>
</p><p><b>闷声色狼: </b><br>
<span>AI发解雇挺好的， 好欺负的直接就赶跑了 ， 不好欺负的就接着折腾。</span><br>
</p><p><b>闷声色狼: </b><br>
<span>mnbvcxz 发表于 2019-5-15 20:51</span><br>
<span>如果有精神资本家戴套却不小心让妻子怀孕的那天，不知道是准备让妻子立马辞职不要一分赔偿呢，还是立马把孩 ...</span><br>
<span>还可以离婚</span><br>
</p><p><b>Dark_AAA_Ice: </b><br>
<span>落阳 发表于 2019-5-15 12:47</span><br>
<span>可以啊那你就别允诺，并接受老板的报复呗当然我是不会给垃圾母猪用法律维权的机会的，看是母猪能 ...</span><br>
<span>法务走狗小心以后被人杀全家 吊死。</span><br>
</p><p><b>哈利洛维奇: </b><br>
<span>落阳 发表于 2019-5-15 17:03</span><br>
<span>然而劳动法并管不了HR的爱，至于被HR爱过的人嘛……反正小圈子行业是别想干了。自己转行吧。以及你觉得沾 ...</span><br>
<span>劳动法的作用是保障了员工的基本人权，即便让老板觉得讨厌了也不能随心所欲地开除她</span><br>
</p><p><b>落阳: </b><br>
<span>哈利洛维奇 发表于 2019-5-15 21:49</span><br>
<span>劳动法的作用是保障了员工的基本人权，即便让老板觉得讨厌了也不能随心所欲地开除她 ...</span><br>
<span>但老板还是有各种其他办法玩死他。</span><br>
<span>只能说你觉得自己精神能得到安慰就好吧。</span><br>
</p><p><b>龙牙斩: </b><br>
<span>我个人提倡维护怀孕妇女的权利 不过楼里有人说这种事情是很小概率也是说笑了 真的不算少 毕竟不少人都是私企工作 </span><br>
</p><p><b>大久保篤: </b><br>
<span>落阳 发表于 2019-5-15 21:50</span><br>
<span>但老板还是有各种其他办法玩死他。</span><br>
<span>只能说你觉得自己精神能得到安慰就好吧。 ...</span><br>
<span>玩死？</span><br>
<span>谁死了？</span><br>
<span>怎么死的？</span><br>
<span>占比多少？</span><br>
<span>有官方统计数据吗？</span><br>
<span>章口就莱？</span><br>
</p><p><b>琉璃苑軒風: </b><br>
<span>这个问题不就是那些入职转正立马怀孕人都见不到各种假期休完拍拍屁股走人引发的么，正常怀孕哪来这么多事情</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>香辣伏波酱: </b><br>
<span>落阳 发表于 2019-5-15 12:45</span><br>
<span>怀孕是一种会对他人生活带来影响的事情，在怀孕之前尊重他人的感受和意见是基本礼仪。缺乏礼仪的骗子玩意 ...</span><br>
<span>真可怕。怀个孕要被你这样诅咒。</span><br>
</p><p><b>香辣伏波酱: </b><br>
<span>落阳 发表于 2019-5-15 13:47</span><br>
<span>不商量着来大家一起生孩子老板周转不过来公司倒闭了你说倒霉的是谁？</span><br>
<span>你要说怼国家要求国家给企业补贴让 ...</span><br>
<span>……丁克丁傻了吧你。</span><br>
<span>你这把所有锅安到孕妇身上的操作，难怪要丁克。</span><br>
</p><p><b>Ravy: </b><br>
<span>没有女朋友的男雇员和丁克女资本家在女职工怀孕问题上争得不可开交</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>窝里蹲: </b><br>
<span>mnbvcxz 发表于 2019-5-15 20:51</span><br>
<span>如果有精神资本家戴套却不小心让妻子怀孕的那天，不知道是准备让妻子立马辞职不要一分赔偿呢，还是立马把孩 ...</span><br>
<span>每次说入职就怀孕的泥潭总是有人故意装傻各种拿在职被开当类比</span><br>
<span>以前泥潭同样讨论的帖子哪怕标题说明是入职怀孕一条龙的依然一帮人装瞎，然而投票女性讨厌这种人的比例更高，这种人观点就是招来一个月就说要休产假怎么办？再招啊，再招还是来产假的怎么办？再招啊，那等一帮人回来岗位平白多出好几个人怎么办？多付几份工资养闲人吗？反正要付是老板去付的你管那么多一定是精资啦</span><br>
</p><p><b>大久保篤: </b><br>
<span>窝里蹲 发表于 2019-5-16 08:07</span><br>
<span>每次说入职就怀孕的泥潭总是有人故意装傻各种拿在职被开当类比</span><br>
<span>以前泥潭同样讨论的帖子哪怕标题 ...</span><br>
<span>喷了</span><br>
<span>拿着社畜的钱操着老板的心，这都不叫精资难道叫精社不成？</span><br>
<span>现在80后最大也就39岁，等到2030年第一批80后50岁的时候看看多少80后社畜会继续给老板摇旗呐喊冲锋陷阵的</span><br>
</p><p><b>窝里蹲: </b><br>
<span>大久保篤 发表于 2019-5-16 08:17</span><br>
<span>喷了</span><br>
<span>拿着社畜的钱操着老板的心，这都不叫精资难道叫精社不成？</span><br>
<span>现在80后最大也就39岁，等到2030年第一批 ...</span><br>
<span>喷吧</span><br>
<span>就等着你们这些把钻空子接盘拿钱就跑还当光荣的活活玩死同僚咯</span><br>
<span>别到时同等岗位女性就业难又哭哭不明白为什么</span><br>
</p><p><b>大久保篤: </b><br>
<span>窝里蹲 发表于 2019-5-16 12:03</span><br>
<span>喷吧</span><br>
<span>就等着你们这些把钻空子接盘拿钱就跑还当光荣的活活玩死同僚咯</span><br>
<span>第一，死道友不死贫道</span><br>
<span>第二，能逼现在更难？我劝你多了解下</span><br>
</p><p><b>不香的鱼干: </b><br>
<span>大久保篤 发表于 2019-05-16 08:17:06</span><br>
<span>喷了</span><br>
<span>拿着社畜的钱操着老板的心，这都不叫精资难道叫精社不成？</span><br>
<span>现在80后最大也就39岁，等到2030年第一批 ...给我想到某个公司提供免费午餐结果一人总是装好几人份的菜啊果回去，私下说这样不好就呛反正拿的公家的又没用到你的</span><br>
<span>可能在有的人眼里没统一战线往着公司捞好处都是精资吧，估计随手关灯双面打印都能扣个精资帽子，电费纸费掏的贵是老板的事，你想省是不是精资</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>大久保篤: </b><br>
<span>不香的鱼干 发表于 2019-5-16 13:00</span><br>
<span>给我想到某个公司提供免费午餐结果一人总是装好几人份的菜啊果回去，私下说这样不好就呛反正拿的公家的又没 ...</span><br>
<span>那请务必收好福报，做好兄弟</span><br>
<span>资本家最喜欢的就是发动群众斗群众，自以为多拿了点工资就为资本家摇旗呐喊和把键盘当生产资料的码农一样可笑</span><br>
<span>不过其实我不喜欢精资这个词，我喜欢复古的那个：工贼</span><br>
</p><p><b>不香的鱼干: </b><br>
<span>大久保篤 发表于 2019-05-16 13:10:51</span><br>
<span>那请务必收好福报，做好兄弟</span><br>
<span>资本家最喜欢的就是发动群众斗群众，自以为多拿了点工资就为资本家摇旗呐喊 ...我倒是非常希望你们这些善心人能打出广告请专蹭产假工资的人通通指定挂名你们家，这样我们也能不必为缓解压力招来的都是蹭子伤神，还大力支持你呢</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>大久保篤: </b><br>
<span>不香的鱼干 发表于 2019-5-16 13:45</span><br>
<span>我倒是非常希望你们这些善心人能打出广告请专蹭产假工资的人通通指定挂名你们家，这样我们也能不必为缓解压 ...</span><br>
<span>求资本家善心？</span><br>
<span>与虎谋皮？</span><br>
<span>看看隔壁格兰仕贴吧，那才是资本家正常操作</span><br>
</p><p><b>不香的鱼干: </b><br>
<span>大久保篤 发表于 2019-05-16 13:56:03</span><br>
<span>求资本家善心？</span><br>
<span>与虎谋皮？</span><br>
<span>看看隔壁格兰仕贴吧，那才是资本家正常操作求你善心呀</span><br>
<span>不如现在创业打广告专招临休产假妇女事后想不想上班都无所谓啊，看你回复不是双手支持大力推广的吗？想要存在这种公司可不就指望你来当资本家了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>celadon: </b><br>
<span>大久保篤 发表于 2019-5-16 12:13</span><br>
<span>第一，死道友不死贫道</span><br>
<span>第二，能逼现在更难？我劝你多了解下</span><br>
<span>群号多少？有钱一起赚。</span><br>
</p><p><b>errantry: </b><br>
<span>那位落阳，不管她算不算倒钩巨魔炸鱼的还是精资rpg什么的。</span><br>
<span>我只想说这种工作中被孕妇坑的不轮到你头上永远就是站着说话不腰疼。</span><br>
<span>四年前，公司一个部门分离出来要在市区重新租房开张。</span><br>
<span>当时负责前期工作的是一个经理加一个主管加我。 我负责弱电这块，其他部分由经理和主管负责。</span><br>
<span>结果这位招聘时候说是身体不好不考虑生孩子的主管，在过了三个月试用之后，开了个医院证明来公司，说是已经怀上孩子但是身体欠佳，需要回家修养。。。。。。</span><br>
<span>得，结果我一搞弱电的直接变成大内副总管，啥都要管。 那一个月时间差点没折腾死。所以我特别能体会那种被怀孕同事丢坑里的感觉。</span><br>
</p><p><b>lxx123w: </b><br>
<span>还是吃得太饱了-Trump</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>大久保篤: </b><br>
<span>celadon 发表于 2019-5-16 14:26</span><br>
<span>群号多少？有钱一起赚。</span><br>
<span>835067273</span><br>
<span>别说没给你机会</span><br>
</p><p><b>莓香茶: </b><br>
<span>errantry 发表于 2019-5-16 17:14</span><br>
<span>那位落阳，不管她算不算倒钩巨魔炸鱼的还是精资rpg什么的。</span><br>
<span>我只想说这种工作中被孕妇坑的不轮到你头上永远 ...</span><br>
<span>所以是什么让你产生坑你的是孕妇而不是资本家的错觉呢？孕妇休了假也不是享受去了。生孩子的痛苦多看点相关书籍纪录片都能了解。你们既然都能理解资本家替资本家考虑用人成本了，为什么不能换位思考理解一下孕妇呢？当然自己被坑了总要有发泄口可以理解，我就是好奇为什么第一反应是发泄给孕妇而不是资本家。</span><br>
<span>这二胎开得直接把矛盾转移到人民内部。我不替刚入职就怀孕的洗地，但我也没办法谴责，因为她们也不是享受去了，要是男人可以生孩子我可以帮他做十个月工作，别说996了，8127都可以。而且法律法规国家制定的，制定出这种让人钻空子让没有钻空子的女性跟着遭殃（女性就业率下降失业率增加，关键岗位中层以上女性比例减少）的法律法规，所以为什么要生孩子？自己受罪还要遭人白眼嫌弃。不生了吧还要被人骂丁克自私。反育又要被喷田园女权。搞得性别女有原罪似的。扯远了一点，我个人是不想生育的，但我知道理性上讲为了人类社会的正常发展绝对不能反对生育的，既然生育是必须，那么这个生育成本究竟该谁承担？</span><br>
<span>至于那位精资，因为就算她说的都是真的，她自己也在骑着两个轮子给别人打工，开得又是掌握不了核心生产资料承担无限责任的工作室，说白了看过资本论都知道她这种情况也一样是无产阶级，但她自己把自己当作资本家，因为自己是丁克就对其它女性毫无同情心，我也是丁克我就理解不了，但是我觉得世界对女性已经不怎么友善了，通常情况下哪怕我认定是女傻逼也不会说重话，最多就是无视而已</span><br>
</p><p><b>mnbvcxz: </b><br>
<span>窝里蹲 发表于 2019-5-16 08:07</span><br>
<span>每次说入职就怀孕的泥潭总是有人故意装傻各种拿在职被开当类比</span><br>
<span>以前泥潭同样讨论的帖子哪怕标题 ...</span><br>
<span>我说的是安全套破裂不小心，意外情况多种多样，难道意外还会盯着只在你在职时发生？问你呢，精资的妻子如果正好入职时意外怀孕，是不是要么辞职要么打掉？</span><br>
</p><p><b>errantry: </b><br>
<span>莓香茶 发表于 2019-5-16 17:57</span><br>
<span>所以是什么让你产生坑你的是孕妇而不是资本家的错觉呢？孕妇休了假也不是享受去了。生孩子的痛苦多看点相 ...</span><br>
<span>招聘时候说自己身体不好不要孩子，过了三个月试用期转正没几天就发个医生证明怀上了要养胎休长假。临近一个月任务就要截止了，一堆工作前期都是她在做的，结果几天内要全部交接掉，接手的人忙的陀螺转，本来的工作又不能耽搁，我他妈招谁惹谁了，让我埋单？ 作为被坑的，连发声的资格都没了？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 4X, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>mnbvcxz: </b><br>
<span>有的人就是在自己的立场久了，完全没有任何同理心。以下问题：</span><br>
<span>1.当说孕妇不诚实时，试问企业是不是真的像承诺说的那样，在过了入职期间后，就能保障怀孕女性权利？</span><br>
<span>我看过太多孕前职业蒸蒸日上，孕期就被调离岗位，之后再也回不去了的例子。别说孕妇都是三天打鱼两天晒网，友人单位一怀孕女孩哭着求多给她活，生怕失去好不容易得来的职业机会。而那些远离原本核心项目、任务的女性，生育后回到原本节奏的几率也渺茫。是不是因为女性怀孕，就理所应当有一天要触到职业天花板？</span><br>
<span>2.因为各种各样的原因，孕期女性有福利，男性没有，更使得用人单位不愿意招聘女性，这已经是既定事实，没办法改变。那么对男性而言，既然无法体会女性的立场，试想：如果你一个月挣半狗，身上背着房屋贷款，家里存款有一点但不算太多，要给之后妻子生产、产后护理，婴儿健康、尿布奶粉、各种用品，保姆、吃穿，远了说还有幼儿园做准备。你妻子怀孕，有一份工作，之前挣得和你差不多。此时你是否还希望你妻子赶紧辞职，不要给别人添麻烦？</span><br>
<span>3.我个人其实也认为刚入职就怀孕算是一种鸡贼行为。然而作为女性，也不得不想到意外发生的情况。就算是安全套，也有破裂、没戴好、泄露等等各种意外情况。服用短效可以更好的避孕，但是每月优思明的两百块钱谁来给我报销？就算是很少发生，服用短效造成的中风和血栓风险单位会不会给我承担？</span><br>
<span>4.综合以上情况，女性选择怀孕好像确实就是一条对自己不利、对他人也不利的道路。但是就算综合一切考量，想职业上也有一定发展的女性是不是就真的不能够选择生育了？</span><br>
<span>总的来说，这些问题都是企业必须考虑到的，而法规对企业带来的损失又是zf应该考虑到的。现在就是该负责的人不愿意来负这个责，所以让企业自己承担责任，而企业又只好把这个责任转嫁到员工自己身上，某些员工呢，还真就互相指责起来了。当然我们也都知道现状是不会改变的，毕竟人家就是希望女性赶快回归家庭，最好一生生一批。</span><br>
<span>道理本来是很浅显的，我也不信有人真不懂。但这时候还真有人装外宾，表现出诸如“sb女怀孕了，工作都落到我头上，所以一定是她怀孕的错”“我丁克最聪明，女人怀孕就是傻啦”等等态度，不得不说真的很令人惊讶。</span><br>
</p><p><b>琉璃苑軒風: </b><br>
<span>mnbvcxz 发表于 2019-5-16 19:14</span><br>
<span>有的人就是在自己的立场久了，完全没有任何同理心。以下问题：</span><br>
<span>1.当说孕妇不诚实时，试问企业是不是真的像 ...</span><br>
<span>两边都有那么一些害群之马，当然不蠢的人都知道这不是引发战争的主要原因，但这个吵起来就还不如回到人民群众pvp了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>窝里蹲 发表于 2019-5-16 08:07</span><br>
<span>每次说入职就怀孕的泥潭总是有人故意装傻各种拿在职被开当类比</span><br>
<span>以前泥潭同样讨论的帖子哪怕标题 ...</span><br>
<span>所谓的一条龙，说起来泥潭各个咬牙切齿，仿佛每个人身边都一大堆。但是实际上这样一条龙的到底能有多少？这年头有多少丈夫能够养得起老婆生完孩子就辞职回家当主妇？这年头要供房子还要养娃，双份工资都紧巴巴。休完产假重返工作的才是多数。</span><br>
<span>如果一个女员工虽然入职不久就怀孕，但生完孩子还回来正常上班，那又有什么问题呢？</span><br>
<span>再说这种人，一个新人，一上岗就能立刻负担非常大的工作量，或者承担非她不可得的重要任务？以至于她怀孕之后离开之后同事会感到极为不适应，特别吃力。照这么看来她得是非常能干的女员工，然而又被描述为懒谗蠢，这不是很矛盾吗？</span><br>
<span>一个能力低下的懒谗蠢，来了也不干活，一两个月就消失，应该很难对原有同事的工作结构产生什么影响才对。</span><br>
<span>某种意义上，在尚未承担什么重要职责之前就去完成怀孕生子的事情，之后的职业生涯不再被产假这种事打断，反而才是对整体影响比较小的。</span><br>
</p><p><b>大久保篤: </b><br>
<span>不香的鱼干 发表于 2019-5-16 14:18</span><br>
<span>求你善心呀</span><br>
<span>不如现在创业打广告专招临休产假妇女事后想不想上班都无所谓啊，看你回复不是双手支持大力推广 ...</span><br>
<span>不知道你在想什么，为女性争取几句就得创业收留产妇？就凭能想出这种逻辑的脑子那还是去找资本家祈求福报去吧</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>errantry 发表于 2019-5-16 19:10</span><br>
<span>招聘时候说自己身体不好不要孩子，过了三个月试用期转正没几天就发个医生证明怀上了要养胎休长假。临近一 ...</span><br>
<span>她是从此消失了吗？还是生完孩子又回来了？</span><br>
<span>只要人生完回来了，我是不懂为什么要对"刚入职就怀孕"那么咬牙切齿。</span><br>
<span>除非就真的坚决不要雇佣育龄女性，或者女性入职全部绝育，否则无论一个女员工是刚入职就怀孕还是入职数年再怀孕，她总要有一段时间要请孕产假的。</span><br>
</p><p><b>bdangel1984: </b><br>
<span>mrock 发表于 2019-5-16 19:59</span><br>
<span>她是从此消失了吗？还是生完孩子又回来了？</span><br>
<span>只要人生完回来了，我是不懂为什么要对"刚入职就怀孕"那么咬 ...</span><br>
<span>因为太多的生完就离职了</span><br>
</p><p><b>窝里蹲: </b><br>
<span>mnbvcxz 发表于 2019-5-16 18:44</span><br>
<span>我说的是安全套破裂不小心，意外情况多种多样，难道意外还会盯着只在你在职时发生？问你呢，精资的妻子如 ...</span><br>
<span>泥潭类似的帖子里就有个让朋友的公司关照自己老婆给个工作去上班，结果去没两月发现怀了道歉后让回来养胎生完再去找工作</span><br>
<span>在别人新公司创业初期急需用工时露都没露脸就先占个位子回家可能我脸皮薄，没法理解你这类吧</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>bdangel1984 发表于 2019-5-16 20:03</span><br>
<span>因为太多的生完就离职了</span><br>
<span>请见我124#</span><br>
<span>我就是疑问到底会有多少"生完就离职"，中国能养得起全职主妇的家庭没那么多吧。</span><br>
</p><p><b>mnbvcxz: </b><br>
<span>窝里蹲 发表于 2019-5-16 20:03</span><br>
<span>泥潭类似的帖子里就有个让朋友的公司关照自己老婆给个工作去上班，结果去没两月发现怀了道歉后让回来养胎 ...</span><br>
<span>什么叫我这类？意外是故意的？人不需要考虑意外情况？</span><br>
<span>你仔细看我楼上回复的话，这里再问你一遍。</span><br>
<span>2.因为各种各样的原因，孕期女性有福利，男性没有，更使得用人单位不愿意招聘女性，这已经是既定事实，没办法改变。那么对男性而言，既然无法体会女性的立场，试想：如果你一个月挣半狗，身上背着房屋贷款，家里存款有一点但不算太多，要给之后妻子生产、产后护理，婴儿健康、尿布奶粉、各种用品，保姆、吃穿，远了说还有幼儿园做准备。你妻子怀孕，有一份工作，之前挣得和你差不多。此时你是否还希望你妻子赶紧辞职，不要给别人添麻烦？</span><br>
<span>3.我个人其实也认为刚入职就怀孕算是一种鸡贼行为。然而作为女性，也不得不想到意外发生的情况。就算是安全套，也有破裂、没戴好、泄露等等各种意外情况。服用短效可以更好的避孕，但是每月优思明的两百块钱谁来给我报销？就算是很少发生，服用短效造成的中风和血栓风险单位会不会给我承担？</span><br>
<span>照你的意思，你觉得只要怀孕了就是厚脸皮行为，必须要给人道歉并离职。难道在你眼里，家里男性养不起一个全职妈妈，就不能生孩了？</span><br>
</p><p><b>errantry: </b><br>
<span>mrock 发表于 2019-5-16 19:59</span><br>
<span>她是从此消失了吗？还是生完孩子又回来了？</span><br>
<span>只要人生完回来了，我是不懂为什么要对"刚入职就怀孕"那么咬 ...</span><br>
<span>你是真不懂还是装不懂？</span><br>
<span>工作一段时间后怀孕，上下左右都知道，大家都能调整配合，事实上我工作以来遇到过几次部门老员工怀孕生孩子的，大家基本持祝福的。男同事不会生孩子，但是谁没个头疼脑热，家人意外的，互相体谅总没错。</span><br>
<span>为什么对 “刚入职就怀孕”咬牙切齿你不懂么？ 如今公司企业，一个萝卜一个坑，岗位招人就是有需求，要增加一个名额是多难，招你是来干活的，你入职了占坑了，结果突然说怀孕了，工作都丢给其他同事去做。部门名额占了，预算增加了，工作没变轻松反而更累了，完全是打人措手不及，这还不能咬牙切齿？运气好的公司，拼着被上级骂一顿再去增加个名额招人。万一是国企事业单位呢？从人事到部门领导全要被diss。爽了你一个，坑死其他人，连指责都不能指责了？</span><br>
</p><p><b>dlboy1981: </b><br>
<span>最后只会导致资本家不愿意招女人</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1831528[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>恶俗 美博主假扮超市经理随机解雇员工一亚裔老人当场落泪[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1831528-1-1.html</link>
      <description>恶俗 美博主假扮超市经理随机解雇员工一亚裔老人当场落泪&#13;
4月23日，一名美国网络视频博主为博眼球，在一家沃尔玛卖场内假扮经理随机解雇员工戏弄他人。一位上了些年纪的女雇员在得知“被解雇”后当场落泪。因为她的丈夫刚因心脏病发作做完搭桥手术急需用钱。视频上传后，网友们纷纷对这种恶作剧表示愤怒，称“这不是可以开完笑的事情！”目前沃尔玛总部已发表声明称，禁止该博主和同伴禁入沃尔玛所有门店。目前该恶作剧视频已被删除
&#13;
https://www.bilibili.com/video/av52449362</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>MagicalMinori: </b><br>
<span>落阳 发表于 2019-5-15 09:22</span><br>
<span>你可以自由怀孕我也可以自由diss你这种不考虑他人只考虑自己缺乏基本社会生存道德的垃圾。你想自由怀孕可 ...</span><br>
<span>要求员工允诺不会马上怀孕本来应该立法禁止，既然是资本家先不考虑韭菜生存缺乏基本社会生存道德，骗缺乏道德的资本家的事情，怎么能叫骗呢</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span> 本帖最后由 7七麦 于 2019-5-15 11:16 编辑 </span><br>
<span>刚上岗就怀孕不就和刚搞对象就要做爱或者刚上学就请假一样</span><br>
<span>刚交了一天的朋友第二天就要借钱，这谁能借。一开始老老实实的，循序渐进不行吗</span><br>
</p><p><b>diyihaoshitu: </b><br>
<span>讨厌所有恶作剧</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>希望开除怀孕女同事的，如果自己老婆怀孕就被开除，家庭收入减半，肯定也哭哭了。但肥宅没有老婆，就不会有问题了。</span><br>
</p><p><b>jonz: </b><br>
<span>糟粕文化，我看中国也有人学白皮。如果是演员倒还好</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>星野莉莉: </b><br>
<span>落阳 发表于 2019-5-15 09:22</span><br>
<span>你可以自由怀孕我也可以自由diss你这种不考虑他人只考虑自己缺乏基本社会生存道德的垃圾。你想自由怀孕可 ...</span><br>
<span>请工人不要死在工位上，谢谢</span><br>
<span>自由怀孕都能被打上“缺乏基本社会生存道德的垃圾”的标签，真实水深火热啊</span><br>
</p><p><b>莓香茶: </b><br>
<span>落阳 发表于 2019-5-15 09:22</span><br>
<span>你可以自由怀孕我也可以自由diss你这种不考虑他人只考虑自己缺乏基本社会生存道德的垃圾。你想自由怀孕可 ...</span><br>
<span>你这么精神分裂不难受吗？一面喷怀孕，一面丁克去死吧。您是不用怀孕石头缝里蹦出来的？</span><br>
<span>且不说一入职就怀孕这种事我做这么多年就没遇到过这种不要脸钻空子的毕竟是少数，就说怀孕增加同事工作量的事情，不论入职几年只要资本家没良心工作量饱和度本来就高，有人休假期间又不额外招人或者调人来顶岗，结果是怀孕休产假势必增加其他同事工作量，但造成这一结果的是资本家安排的工作量本来就大且没找人来顶岗，而不是怀孕同事</span><br>
</p><p><b>落阳: </b><br>
<span>莓香茶 发表于 2019-5-15 12:12</span><br>
<span>你这么精神分裂不难受吗？一面喷怀孕，一面丁克去死吧。您是不用怀孕石头缝里蹦出来的？</span><br>
<span>且不说一入职就 ...</span><br>
<span>你语文可能不好，我说的是我自己丁克，希望恶意怀孕的去死有问题？你没见过不等于没有。我自己的工作室从我到前台全是女的 怀孕大家商量着来别影响工作谁都乐意帮衬。或者现在没人备孕的时候你愿意入职就怀孕也不是不行，前提是合同注明回来得正常干活，回来就辞职回家带娃或者一天就来俩小时然后回家奶孩子那不行。</span><br>
<span>这是我自己对正常孕妇的态度。虽然我还是希望大家最好别怀孕，但是基本该干的事儿我都做到了。</span><br>
<span>然而做不到的员工一大把啊。入职两个月刚转正就怀孕，生完孩子孕傻一年半，一年半里每周只来三个半天，其他都在家里奶孩子、旅游、烘焙，你跟她说话严肃一点就在办公室开始哭，一哭一下午。一年半以后喜提二胎，一个半月就回家保胎去了一直到孩子满月才回来。回来以后跟他妈智障一样最基本的文书工作都做不来，发个快递能发错地址，你说她她就40岁老阿姨做14岁萝莉式卖萌，仗着自己年纪大趁我和经理不在的时候指使实习生和新人，回来了再把实习生和新人的活当作自己的功来邀。然后就这么个比人还不是个例，是每个公司都遇到过不止一次的日常。我可去你妈的这位辞退以后再也没招过女的，男的也只要年轻的，马上结婚老婆带球的都谢绝。正常工作两三年以后要结婚生孩子啥的给双倍假都行，别他妈一进公司就恶心人。</span><br>
</p><p><b>落阳: </b><br>
<span>莓香茶 发表于 2019-5-15 12:12</span><br>
<span>你这么精神分裂不难受吗？一面喷怀孕，一面丁克去死吧。您是不用怀孕石头缝里蹦出来的？</span><br>
<span>且不说一入职就 ...</span><br>
<span>工作量这事儿，我就问你，一个女的怀孕走了，算歇一年。我招一个进来顶上，这女的回来我是把顶岗的辞了还是把孕傻辞了？我招人不要成本？？</span><br>
</p><p><b>落阳: </b><br>
<span>星野莉莉 发表于 2019-5-15 11:54</span><br>
<span>请工人不要死在工位上，谢谢</span><br>
<span>自由怀孕都能被打上“缺乏基本社会生存道德的垃圾”的标签，真实水深火热啊 ...</span><br>
<span>怀孕是一种会对他人生活带来影响的事情，在怀孕之前尊重他人的感受和意见是基本礼仪。缺乏礼仪的骗子玩意儿趁早一尸两命去吧。</span><br>
</p><p><b>落阳: </b><br>
<span>MagicalMinori 发表于 2019-5-15 11:05</span><br>
<span>要求员工允诺不会马上怀孕本来应该立法禁止，既然是资本家先不考虑韭菜生存缺乏基本社会生存道德，骗缺乏 ...</span><br>
<span>可以啊那你就别允诺，并接受老板的报复呗当然我是不会给垃圾母猪用法律维权的机会的，看是母猪能打还是我的律师能打呗。</span><br>
</p><p><b>superzj87: </b><br>
<span>入职多长时间内算“刚入职”呢，半年一年还是三年?是不是还要加上手头有项目不准怀孕?建议泥潭精资改劳动法咯</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EML-TL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>南宮凝香: </b><br>
<span>落阳 发表于 2019-5-15 12:42</span><br>
<span>你语文可能不好，我说的是我自己丁克，希望恶意怀孕的去死有问题？你没见过不等于没有。我自己的工作室从 ...</span><br>
<span>懷孕還要跟同事商量的是上班上傻了？</span><br>
</p><p><b>luossss: </b><br>
<span>原来是资本家大人，那真是失敬了。</span><br>
</p><p><b>星野莉莉: </b><br>
<span> 本帖最后由 星野莉莉 于 2019-5-15 13:06 编辑 </span><br>
<span>怀孕可以恶意，恶意怀孕要以死谢罪</span><br>
<span>精资是真滴流逼，佩服佩服</span><br>
<span>干脆把男人都阉了以绝后患吧</span><br>
</p><p><b>SHANAOO: </b><br>
<span>在泥潭又学到个新词，恶意怀孕</span><br>
</p><p><b>masteryuda: </b><br>
<span>soursoul 发表于 2019-5-15 10:50</span><br>
<span>类似“傻逼女同事怀孕了领导把她的活都丢给我做”的言论并不少见</span><br>
<span>更多的其实是“资深女同事怀孕休假了，HR找了个新女同事入职两个月又怀孕休假了，所有活还是要我做”</span><br>
</p><p><b>小司司: </b><br>
<span>我不参与劳资讨论~~</span><br>
<span>只是就恶意怀孕这个名词提供2个案例~</span><br>
<span>1、某日某电视台法制节目提到：广西某人贩子团伙被端，发现其中几名女性成员，自己妊娠生娃后自己卖掉赚钱~~</span><br>
<span>2、大部分国家，当然也包括中国~对于妊娠期或者哺乳期嫌疑人是不判处死刑的，并且有一定的服刑优待~因此一些罪大恶极的女性嫌犯会在犯事后立即怀孕，以减免刑期~</span><br>
<span>当然了，这个帖子里面发明的恶意怀孕一词，我也觉得出现在这种讨论中非常不合适~事实上我看到自由怀孕这个词时，也觉得很奇怪，因为我立马想到的反义词是“强制妊娠”~~</span><br>
</p><p><b>熊吉同学: </b><br>
<span>南宮凝香 发表于 2019-5-15 12:54</span><br>
<span>懷孕還要跟同事商量的是上班上傻了？</span><br>
<span>上面好多人发现都把下属、领导、同事放在阶级斗争的角度考虑，我觉得还是具体问题具体分析，并不是开个公司，招几个员工就算资本家的，好多小公司的小老板挣得也是辛苦钱。</span><br>
<span>至于你说商量着来的很多啊，比如老师和护士岗位，就是商量着来的，有生孩子指标的潜规则，不算少见啊</span><br>
</p><p><b>落阳: </b><br>
<span>南宮凝香 发表于 2019-5-15 12:54</span><br>
<span>懷孕還要跟同事商量的是上班上傻了？</span><br>
<span>不商量着来大家一起生孩子老板周转不过来公司倒闭了你说倒霉的是谁？</span><br>
<span>你要说怼国家要求国家给企业补贴让企业愿意支持员工生育那我没意见。（虽然我本人还是讨厌孕妇但只要不影响工作运营那就爱咋咋，没人规定非要喜欢孕妇吧，我又没有奇葩性癖）</span><br>
<span>天天张嘴就是精资的活该一辈子给人打工。</span><br>
</p><p><b>落阳: </b><br>
<span>星野莉莉 发表于 2019-5-15 13:04</span><br>
<span>怀孕可以恶意，恶意怀孕要以死谢罪</span><br>
<span>精资是真滴流逼，佩服佩服</span><br>
<span>干脆把男人都阉了以绝后患吧</span><br>
<span>你要有这本事我没意见啊。</span><br>
<span>以及公司是我自己开的，我精你妈资呢。</span><br>
</p><p><b>w_250: </b><br>
<span>落阳 发表于 2019-5-15 13:47</span><br>
<span>不商量着来大家一起生孩子老板周转不过来公司倒闭了你说倒霉的是谁？</span><br>
<span>你要说怼国家要求国家给企业补贴让 ...</span><br>
</p><p><b>落阳: </b><br>
<span>小司司 发表于 2019-5-15 13:27</span><br>
<span>我不参与劳资讨论~~</span><br>
<span>只是就恶意怀孕这个名词提供2个案例~</span><br>
<span>有一说一恶意怀孕这不是我发明的是HR们（一群女性）被那种入职转正不出两周就怀孕的母猪们逼疯以后发明的。最惨的一位连续半年招进来6个都是转正后一个月内怀孕，然后这位发誓再也不面女的了（。</span><br>
</p><p><b>南宮凝香: </b><br>
<span>落阳 发表于 2019-5-15 13:47</span><br>
<span>不商量着来大家一起生孩子老板周转不过来公司倒闭了你说倒霉的是谁？</span><br>
<span>你要说怼国家要求国家给企业补贴让 ...</span><br>
<span>倒霉的當然是員工生孩子公司就會倒閉的弱智老闆</span><br>
<span>等等，不該說倒霉，這麼弱智的公司倒閉就是活該</span><br>
</p><p><b>莓香茶: </b><br>
<span> 本帖最后由 莓香茶 于 2019-5-15 14:05 编辑 </span><br>
<span>落阳 发表于 2019-5-15 12:44</span><br>
<span>工作量这事儿，我就问你，一个女的怀孕走了，算歇一年。我招一个进来顶上，这女的回来我是把顶岗的辞了还 ...</span><br>
<span>我不会怀孕的，这辈子都不会，你自己在那表达“女的丁克恶意怀孕都去死吧”，鬼特么看得懂，为什么不先想想自己是不是表达有问题？我语文好不好不好说，你肯定语文不好 </span><br>
<span>我看你没怀孕也挺傻的，我为什么要替你们没良心的资本家算用人成本？不如你算算净利润？赚得钱全部吐出来？孕妇成本自然有人给你出好嘛。</span><br>
<span>ps：随手翻了一下发言四月份还是个刚找到通勤近工作的打工妹，怎么今天就变成要算孕妇用人成本的资本家了？这精分没眼看了</span><br>
</p><p><b>落阳: </b><br>
<span>莓香茶 发表于 2019-5-15 13:52</span><br>
<span>我不会怀孕的，这辈子都不会，你自己在那表达“女的丁克恶意怀孕都去死吧”，鬼特么看得懂，为什么不先想 ...</span><br>
<span>不好意思我司薪资是行业三倍，我自己不缺钱，开工作室是好玩，不然照你们这么哭爹喊娘骂街的我司应该压根找不到人才对啊毕竟我们生孩子要协商安排错开时间一点都不人权呢～</span><br>
<span>我司正常员工活的比你们好真是太好了呢～</span><br>
<span>天天想着搞阶级斗争的垃圾玩意儿洗洗睡吧</span><br>
</p><p><b>落阳: </b><br>
<span>南宮凝香 发表于 2019-5-15 13:52</span><br>
<span>倒霉的當然是員工生孩子公司就會倒閉的弱智老闆</span><br>
<span>等等，不該說倒霉，這麼弱智的公司倒閉就是活該 ...</span><br>
<span>醒醒，公司倒闭老板也不会亏的。只会在牵扯到个人之前就转移破产。你以为开公司的都和你一样傻吗。</span><br>
</p><p><b>落阳: </b><br>
<span>莓香茶 发表于 2019-5-15 13:52</span><br>
<span>我不会怀孕的，这辈子都不会，你自己在那表达“女的丁克恶意怀孕都去死吧”，鬼特么看得懂，为什么不先想 ...</span><br>
<span>不好意思，我工作室开了十年了，通勤工作是因为工作室不需要我自己盯着啊怎么没见过有人一边体制内一边开公司的吗？顺带一提这是合法的哟。</span><br>
</p><p><b>莓香茶: </b><br>
<span>落阳 发表于 2019-5-15 14:05</span><br>
<span>不好意思我司薪资是行业三倍，我自己不缺钱，开工作室是好玩，不然照你们这么哭爹喊娘骂街的我司应该压根 ...</span><br>
<span>又开始脑补别人搞阶级斗争了真以为自己资产阶级了，你掌握生产资料吗？</span><br>
<span>还需要骑两个轮子通勤的打工妹和我说自己是资产阶级要和我们无产阶级搞阶级斗争，泥潭真心魔幻</span><br>
</p><p><b>落阳: </b><br>
<span>莓香茶 发表于 2019-5-15 14:09</span><br>
<span>又开始脑补别人搞阶级斗争了真以为自己资产阶级了，你掌握生产资料吗？</span><br>
<span>还需要骑两个轮子通勤的打 ...</span><br>
<span>一口一个阶级斗争的可是前面的母猪斗士，这种神经病您还是自己捡回家吧</span><br>
</p><p><b>哈利洛维奇: </b><br>
<span>落阳 发表于 2019-5-15 12:47</span><br>
<span>可以啊那你就别允诺，并接受老板的报复呗当然我是不会给垃圾母猪用法律维权的机会的，看是母猪能 ...</span><br>
<span>你违法，你有理</span><br>
</p><p><b>namirin: </b><br>
<span>社畜怎么可能跟资本家互相理解.....</span><br>
</p><p><b>落阳: </b><br>
<span>哈利洛维奇 发表于 2019-5-15 14:20</span><br>
<span>你违法，你有理</span><br>
<span>违法这种给自己找麻烦的事儿我们可不干。</span><br>
</p><p><b>samesame: </b><br>
<span> 本帖最后由 samesame 于 2019-5-15 14:31 编辑 </span><br>
<span>不是啊，你们陪这傻吊纠缠那么久，不应该先让ta上个资产证明嘛，或者上个身份证大家天眼查一下嘛，网上红口白牙逼逼谁不会，前段时间还看了个拿加拿大外交护照P成自己，自称高中就去国外的“美少女”呢</span><br>
</p><p><b>落阳: </b><br>
<span>superzj87 发表于 2019-5-15 12:48</span><br>
<span>入职多长时间内算“刚入职”呢，半年一年还是三年?是不是还要加上手头有项目不准怀孕?建议泥潭精资改劳动法 ...</span><br>
<span>实习期两个月，转正后第一个月（入职后第三个月）就怀孕了。这还不算刚入职的话那我也不知道怎么叫刚入职了。两年后怀孕我司是全额工资+配偶补贴（职工工资50%）+额外两个月带薪假期。半年以上两年以内是按劳动法最低标准。</span><br>
</p><p><b>落阳: </b><br>
<span>samesame 发表于 2019-5-15 14:29</span><br>
<span>不是啊，你们陪这傻吊纠缠那么久，不应该先让ta上个资产证明嘛，或者上个身份证大家天眼查一下嘛，网上红口 ...</span><br>
<span>那还真不敢，谁知道泥潭母猪斗士能干出什么颠倒黑白的举报来。毕竟姐妹论坛干这个事儿经验不是一般丰富啊。</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>都是站着说话不腰痛，雇佣者和雇佣者也是有矛盾的，自己遇到了就知道了</span><br>
</p><p><b>samesame: </b><br>
<span>落阳 发表于 2019-5-15 14:33</span><br>
<span>那还真不敢，谁知道泥潭母猪斗士能干出什么颠倒黑白的举报来。毕竟姐妹论坛干这个事儿经验不是一 ...</span><br>
<span>那你的口里放出的屁还不如加拿大美少女……</span><br>
</p><p><b>南宮凝香: </b><br>
<span>不缺錢， 行業薪資三倍的公司因為員工懷孕而倒閉</span><br>
<span>精神分裂？</span><br>
</p><p><b>落阳: </b><br>
<span>南宮凝香 发表于 2019-5-15 14:41</span><br>
<span>不缺錢， 行業薪資三倍的公司因為員工懷孕而倒閉</span><br>
<span>精神分裂？</span><br>
<span>你懂什么叫举例么？</span><br>
<span>而且我前面说了我司从我到前台全是女的，就算在也只多了两个男行政，不负责业务的。我司要是集体怀孕那就只有两个行政看门了。你觉得哪个公司在只剩两个男行政的情况下能撑一年甚至一年半光发工资不开张？我们小本生意可不是500强。还是说你们觉得除了大资本家以外别人不配做老板？</span><br>
</p><p><b>哈利洛维奇: </b><br>
<span>落阳 发表于 2019-5-15 14:28</span><br>
<span>违法这种给自己找麻烦的事儿我们可不干。</span><br>
<span>我国《劳动合同法》第四十二条规定，女职工在孕期、产期、哺乳期内的，用人单位不得依照本法第四十条、第四十一条的规定解除劳动合同。</span><br>
</p><p><b>落阳: </b><br>
<span>samesame 发表于 2019-5-15 14:35</span><br>
<span>那你的口里放出的屁还不如加拿大美少女……</span><br>
<span>那就不如呗。本来这事儿就没意义，和这贴也没关系。纯粹是某些母猪斗士张嘴闭嘴自由人权恶心出来的。我还觉得蛮对不起楼主</span><br>
</p><p><b>落阳: </b><br>
<span>哈利洛维奇 发表于 2019-5-15 14:45</span><br>
<span>我国《劳动合同法》第四十二条规定，女职工在孕期、产期、哺乳期内的，用人单位不得依照本法第四十条、第 ...</span><br>
<span>你有仔细看贴的话就不会傻逼到贴这种条。我自己被傻逼演成那样也并没辞退她，她是三年期满前主动请辞的。但HR圈子里拉黑名单报复少不了的，友商针对她老公搞小动作肯定也少不了的。这就是HR的怨恨不关我事了。</span><br>
</p><p><b>哈利洛维奇: </b><br>
<span>落阳 发表于 2019-5-15 14:47</span><br>
<span>你有仔细看贴的话就不会傻逼到贴这种条。我自己被傻逼演成那样也并没辞退她，她是三年期满前主动请辞的。 ...</span><br>
<span>1.“半年以上两年以内是按劳动法最低标准”是违法的</span><br>
<span>2.招来的员工什么都不会，还能指挥别的员工，这是你们公司的管理有问题，和她怀不怀孕没有关系</span><br>
<span>3.你发誓再也不招女员工，但至今为止只有两个男员工，这件事是发生在今年吗？</span><br>
</p><p><b>xiangcaihtr: </b><br>
<span>怎么母猪的定义又被更新了？怀孕即母猪？您的母猪妈妈怎么没把您给避孕了呢？？</span><br>
</p><p><b>落阳: </b><br>
<span>哈利洛维奇 发表于 2019-5-15 15:05</span><br>
<span>1.“半年以上两年以内是按劳动法最低标准”是违法的</span><br>
<span>2.招来的员工什么都不会，还能指挥别的员工，这是你 ...</span><br>
<span>1，那就欢迎您修法咯。按劳动法执行也算违法还真是头一次听说</span><br>
<span>2，来的时候不是什么都不会的，业务岗要交作品，试用期表现也很好。就是怀孕以后性格大变+让她干什么都说自己怀孕了不舒服干不了不会干哎呀一定是荷尔蒙我不是故意的嘤嘤嘤（然后一哭一下午）。不然不会从业务岗调前台啊。新人和实习生这事儿你这就是抬杠了，你再怎么和新人说不用听她的，实际上20岁左右的小孩遇到35+的前辈还是磨不开面子。这事儿我们跟实习生说过，但实习生还是我只能说小朋友一般都比较实诚。</span><br>
<span>3不是今年，但我们本来规模就很小（毕竟只是工作室啊）而且业务人员几乎不流动（作坊工作室只要关系好钱到位基本上不会像互联网那样频繁跳槽招新啥的）本身也不是年年都需要大量招新。不过说是这么说其实除了新招的行政是俩男的，新招的业务还是女的水平太好，带球也得招啊（。</span><br>
</p><p><b>萝卜玉米粥: </b><br>
<span>泥潭讨论这个事情也不是第一次了。怎么这次出来一个上串下跳的傻逼巨魔</span><br>
</p><p><b>哈利洛维奇: </b><br>
<span>落阳 发表于 2019-5-15 15:20</span><br>
<span>1，那就欢迎您修法咯。按劳动法执行也算违法还真是头一次听说</span><br>
<span>2，来的时候不是什么都不会的，业务岗要交 ...</span><br>
<span>1.我是法盲，不认为劳动法里有规定工作半年以上才受劳动法保护</span><br>
<span>2.这人工作不好与怀孕没有关系，她只是找了个理由而已。你可以针对她个人，但不能针对所以怀孕的女员工</span><br>
</p><p><b>飞翔的轰炸机: </b><br>
<span>俩字，欠揍</span><br>
</p><p><b>落阳: </b><br>
<span>哈利洛维奇 发表于 2019-5-15 15:40</span><br>
<span>1.我是法盲，不认为劳动法里有规定工作半年以上才受劳动法保护</span><br>
<span>2.这人工作不好与怀孕没有关系，她只是找 ...</span><br>
<span>1所以我按劳动法规定的最低标准来处理了啊，并没有违反劳动法。两年以上那些都是额外的福利，并不是法律规定我本来就该给的东西啊。</span><br>
<span>2这种人不是个例，我自己的通勤工作单位也有很多这种人。从24岁到40岁遍布各个年龄层。从我们HR的反馈来看，这种人也是日常很容易遇到的。不能说大概率，但显然也不算小概率。遇到一个这种人公司的确吃损失，但说实话损失并不惨重。但恶心啊。你尽可能善待她，但她只想着怎么诈骗你，换谁谁不恶心啊？恶心了自然就会想规避，最好的办法自然就是不招女员工（当然遇到猛人还是会真香）。一开始全招女的其实是考虑女性一起工作会比较容易互相理解，从生孩子到月经假的问题，不容易因为这种事扯皮闹的办公室乌烟瘴气。但实际证明不是所有女人都能和别人互相理解有我这样实在是太讨厌小孩和孕妇但姑且还能装一下的，也有那种老子有子宫了不起我想干嘛就干嘛生孩子是人权你们都要跪下伺候老娘的。那只好大家互相绕道江湖不见咯。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1831528[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>恶俗 美博主假扮超市经理随机解雇员工一亚裔老人当场落泪[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1831528-1-1.html</link>
      <description>恶俗 美博主假扮超市经理随机解雇员工一亚裔老人当场落泪&#13;
4月23日，一名美国网络视频博主为博眼球，在一家沃尔玛卖场内假扮经理随机解雇员工戏弄他人。一位上了些年纪的女雇员在得知“被解雇”后当场落泪。因为她的丈夫刚因心脏病发作做完搭桥手术急需用钱。视频上传后，网友们纷纷对这种恶作剧表示愤怒，称“这不是可以开完笑的事情！”目前沃尔玛总部已发表声明称，禁止该博主和同伴禁入沃尔玛所有门店。目前该恶作剧视频已被删除
&#13;
https://www.bilibili.com/video/av52449362</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>loli炮: </b><br>
<span>恶俗 美博主假扮超市经理随机解雇员工一亚裔老人当场落泪</span><br>
<span>4月23日，一名美国网络视频博主为博眼球，在一家沃尔玛卖场内假扮经理随机解雇员工戏弄他人。一位上了些年纪的女雇员在得知“被解雇”后当场落泪。因为她的丈夫刚因心脏病发作做完搭桥手术急需用钱。视频上传后，网友们纷纷对这种恶作剧表示愤怒，称“这不是可以开完笑的事情！”目前沃尔玛总部已发表声明称，禁止该博主和同伴禁入沃尔玛所有门店。目前该恶作剧视频已被删除</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av52449362</span><br>
</p><p><b>ywydsd: </b><br>
<span>真是真坏</span><br>
</p><p><b>泣儿: </b><br>
<span>真是下作 为了博眼球啥都做得出来</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8142, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>gintama426: </b><br>
<span>美国没有寻衅滋事罪抓起来么</span><br>
</p><p><b>woxihuan234: </b><br>
<span>gintama426 发表于 2019-5-14 22:16</span><br>
<span>美国没有寻衅滋事罪抓起来么</span><br>
<span>这种恶作剧经常挨揍的。</span><br>
</p><p><b>Ruuanna: </b><br>
<span>坏的流脓</span><br>
</p><p><b>ldenny: </b><br>
<span>“禁止该博主和同伴禁入沃尔玛所有门店。”</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>novidcat: </b><br>
<span>记得之前有个扮小丑半夜吓人的被对方当场开枪击中</span><br>
</p><p><b>黑岩泪香: </b><br>
<span>怎么做到禁止入内呢？</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>另一方面，解雇了怀孕女工的亚马逊老板因为不是开玩笑，所以没有任何错</span><br>
</p><p><b>罗克萨斯: </b><br>
<span>不要说跟陌生人恶作剧了，即便是跟熟人恶作剧都挺恶心的</span><br>
</p><p><b>哈利洛维奇: </b><br>
<span>古屋敷由良 发表于 2019-5-14 22:47</span><br>
<span>另一方面，解雇了怀孕女工的亚马逊老板因为不是开玩笑，所以没有任何错</span><br>
<span>我记得国内舆论是支持开除怀孕员工来着</span><br>
</p><p><b>KUSOSO: </b><br>
<span>取关，所有相关业务停止，这种人对于自己的行为要付出代价</span><br>
</p><p><b>weary10: </b><br>
<span>有些撒比就是不知道什么算玩笑，什么叫作死。</span><br>
</p><p><b>562423321111: </b><br>
<span>哈利洛维奇 发表于 2019-05-14 22:54:14</span><br>
<span>我记得国内舆论是支持开除怀孕员工来着。。。不会吧，有这种舆论？实在想不通啊，支持了有啥好处啊</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>离谱兰斯基: </b><br>
<span>562423321111 发表于 2019-5-14 23:08</span><br>
<span>。。。不会吧，有这种舆论？实在想不通啊，支持了有啥好处啊</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 i ...</span><br>
<span>混乱邪恶不需要好处</span><br>
</p><p><b>邵邵: </b><br>
<span>“You’re fired!” -Trump</span><br>
</p><p><b>炽十二翼: </b><br>
<span>让这人自己试试被fired的滋味，连账号都封tm的</span><br>
</p><p><b>羽弓织铁: </b><br>
<span>562423321111 发表于 2019-5-14 23:08</span><br>
<span>。。。不会吧，有这种舆论？实在想不通啊，支持了有啥好处啊</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 i ...</span><br>
<span>我在nga确实看到这种人，不过主要针对的是上班没多久怀孕那种，他们嫌弃自己要把休孕假的人的工作也做了</span><br>
</p><p><b>白影: </b><br>
<span>羽弓织铁 发表于 2019-5-15 00:47</span><br>
<span>我在nga确实看到这种人，不过主要针对的是上班没多久怀孕那种，他们嫌弃自己要把休孕假的人的工作也做了 ...</span><br>
<span>刚来上岗就结婚怀孕一条龙的，我也觉得该死</span><br>
</p><p><b>星野莉莉: </b><br>
<span>562423321111 发表于 2019-5-14 23:08</span><br>
<span>。。。不会吧，有这种舆论？实在想不通啊，支持了有啥好处啊</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 i ...</span><br>
<span>外野有关生育率的高楼里不少支持辞退怀孕员工的精资，至于微博上就更多了</span><br>
</p><p><b>pockem: </b><br>
<span>这种真的傻逼，只能在普通劳动人民上面找存在感了。</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>星野莉莉 发表于 2019-5-15 08:30</span><br>
<span>外野有关生育率的高楼里不少支持辞退怀孕员工的精资，至于微博上就更多了 ...</span><br>
<span>这和精资有什么关系</span><br>
<span>基本都是社畜被强行增加孕妇工作量产生的愤怒。</span><br>
</p><p><b>伊卡尔迪: </b><br>
<span> 本帖最后由 伊卡尔迪 于 2019-5-15 08:44 编辑 </span><br>
<span>这人频道叫啥，我去看看怎么骂她的————————————————————————————————————————————————————</span><br>
<span>找到了，叫Joel and Lauren TV</span><br>
</p><p><b>埃罗芒阿: </b><br>
<span>从另一个角度看，不正是因为这种无理由的解雇行为真的会发生，才会让雇员相信吗？</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>哈利洛维奇 发表于 2019-5-14 22:54</span><br>
<span>我记得国内舆论是支持开除怀孕员工来着</span><br>
<span>国内舆论X</span><br>
<span>泥潭舆论√</span><br>
</p><p><b>星野莉莉: </b><br>
<span>阿萨托斯 发表于 2019-5-15 08:36</span><br>
<span>这和精资有什么关系</span><br>
<span>基本都是社畜被强行增加孕妇工作量产生的愤怒。</span><br>
<span>这么快就来了</span><br>
<span>给员工增加工作量的是老板不是孕妇谢谢</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>星野莉莉 发表于 2019-5-15 08:42</span><br>
<span>这么快就来了</span><br>
<span>给员工增加工作量的是老板不是孕妇谢谢</span><br>
<span>不，老板和孕妇都是重要原因没得跑，谢谢。</span><br>
</p><p><b>星野莉莉: </b><br>
<span>阿萨托斯 发表于 2019-5-15 08:47</span><br>
<span>不，老板和孕妇都是重要原因没得跑，谢谢。</span><br>
<span>看来得给全国女性强制结扎才行，嗯</span><br>
</p><p><b>風駿: </b><br>
<span>做恶搞视频翻车也是常见沙雕集锦中的一类了，总是有人不懂得分寸</span><br>
</p><p><b>莓香茶: </b><br>
<span>562423321111 发表于 2019-5-14 23:08</span><br>
<span>。。。不会吧，有这种舆论？实在想不通啊，支持了有啥好处啊</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 i ...</span><br>
<span>泥潭就不少的，搜搜产假、怀孕之类关键词就知道了。明明是被资本家剥削压迫增加工作量又不敢和资本家bibi，无能狂怒就发泄到怀孕同事身上了呗。</span><br>
</p><p><b>titians: </b><br>
<span>我最喜欢看的就是这种人去挑衅nigga被打的视频。特别是在说明后还继续被打。</span><br>
</p><p><b>居尔一拳: </b><br>
<span>员工正常怀孕 √</span><br>
<span>面试说不打算短期内要孩子，刚到岗就怀孕，自己休产假同事承担工作，老板白掏钱 ×</span><br>
<span>你们就别整天说精资了，人力会说话的</span><br>
</p><p><b>钢琴男: </b><br>
<span>老外没下限的恶作剧系列……</span><br>
</p><p><b>Kakaru: </b><br>
<span>埃罗芒阿 发表于 2019-5-15 08:40</span><br>
<span>从另一个角度看，不正是因为这种无理由的解雇行为真的会发生，才会让雇员相信吗？ ...</span><br>
<span>不知道以前哪里看来的，说乔布斯也曾经直接开除过一个人，原因是他常停车的车位那天被那个员工占了。</span><br>
<span>还有文章说投行前台没穿高跟直接被开的。</span><br>
<span>其实只要给够赔偿，我朝也能随便开人吧，只不过老板们都比较抠门，不愿给而已。</span><br>
</p><p><b>星野莉莉: </b><br>
<span>能把自由怀孕这项基本人权纳入面试、录取考量，逼迫应聘者明确表态甚至签订协议的，还说不是精资入脑就真的已经没谁了</span><br>
<span>ps：人力、hr也算是精资大本营了，地命海心</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>星野莉莉 发表于 2019-5-15 08:49</span><br>
<span>看来得给全国女性强制结扎才行，嗯</span><br>
<span>少曲解，没这么说过。</span><br>
<span>泥潭说的基本指代入职就怀孕休假的。</span><br>
</p><p><b>星野莉莉: </b><br>
<span>阿萨托斯 发表于 2019-5-15 09:07</span><br>
<span>少曲解，没这么说过。</span><br>
<span>泥潭说的基本指代入职就怀孕休假的。</span><br>
<span>外野就没几个不带把儿的</span><br>
</p><p><b>夜贼外卖: </b><br>
<span>562423321111 发表于 2019-5-14 23:08</span><br>
<span>。。。不会吧，有这种舆论？实在想不通啊，支持了有啥好处啊</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 i ...</span><br>
<span>反对的是入职请婚假，婚假结束即怀孕，休完产假二胎来，二胎休完户口到，户口到了bye个bye</span><br>
</p><p><b>传奇820: </b><br>
<span>恶心扒拉</span><br>
</p><p><b>Sopp: </b><br>
<span>562423321111 发表于 2019-5-14 23:08</span><br>
<span>。。。不会吧，有这种舆论？实在想不通啊，支持了有啥好处啊</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 i ...</span><br>
<span>默认自己是跟资本家站在一边的煞笔呗</span><br>
</p><p><b>huaiyi2604: </b><br>
<span>这种傻吊就是小时候挨揍挨少了</span><br>
</p><p><b>落阳: </b><br>
<span>星野莉莉 发表于 2019-5-15 09:07</span><br>
<span>能把自由怀孕这项基本人权纳入面试、录取考量，逼迫应聘者明确表态甚至签订协议的，还说不是精资入脑就真的 ...</span><br>
<span>你可以自由怀孕我也可以自由diss你这种不考虑他人只考虑自己缺乏基本社会生存道德的垃圾。你想自由怀孕可以直接说明并拒绝人力提出的要求，一边说好的我不会马上就怀孕一边入职转正立刻怀孕这不叫追求人权这叫骗子。</span><br>
<span>骗子全家爆炸有什么不对。</span><br>
<span>利益相关：女的，丁克，恶意怀孕诈骗的都给我去死吧。</span><br>
</p><p><b>妖妖忍: </b><br>
<span>干死这傻屌</span><br>
</p><p><b>不会武术: </b><br>
<span>562423321111 发表于 2019-05-14 23:08:07</span><br>
<span>。。。不会吧，有这种舆论？实在想不通啊，支持了有啥好处啊因为上网的大部分都是处男没老婆的还要因为别人怀孕做更多的工作。</span><br>
<span>不过少部分仗着自己是孕妇怼天怼地的女人确实够恶心。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>清真火葬场: </b><br>
<span>星野莉莉 发表于 2019-5-15 09:07</span><br>
<span>能把自由怀孕这项基本人权纳入面试、录取考量，逼迫应聘者明确表态甚至签订协议的，还说不是精资入脑就真的 ...</span><br>
<span>比较理想的方式应该是政府给有孕妇的公司补贴优惠，类似对待残疾人的政策。</span><br>
<span>怀孕这种男女不平等的极端体现算成基本人权我觉得不太对劲儿，在人工子宫成熟后就应该不鼓励自然怀孕了。</span><br>
</p><p><b>nonecat: </b><br>
<span>她发出来的时候应该很得意吧，觉得运气不错刚好碰上个有节目效果的人</span><br>
</p><p><b>daniaoren: </b><br>
<span>不如封下账号做个reaction video吧</span><br>
</p><p><b>冰冻火柴: </b><br>
<span>老外这种恶作剧文化真是欣赏不来</span><br>
</p><p><b>soursoul: </b><br>
<span>562423321111 发表于 2019-5-14 23:08</span><br>
<span>。。。不会吧，有这种舆论？实在想不通啊，支持了有啥好处啊</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 i ...</span><br>
<span>类似“傻逼女同事怀孕了领导把她的活都丢给我做”的言论并不少见</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1831528[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
