<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>说到歧视，我觉得泥潭有些人的观点挺别扭的</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>说到歧视，我觉得泥潭有些人的观点挺别扭的</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:29:15 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>说到歧视，我觉得泥潭有些人的观点挺别扭的[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1911590-1-1.html</link>
      <description>说到歧视，我觉得泥潭有些人的观点挺反人类的&#13;
人总是会抱团的，小团体也好大团体也好，总会有好恶的，有好恶私下的态度肯定就会不一样，比如私下称呼别人的各种口头禅，泥潭是个中国人聚集的论坛，那称呼鬼佬 棒子 鬼子 黑鬼不都是很正常的事情吗。同样的我不相信大家在外面会那么不讲礼貌，就好像哪怕垃圾鬼佬在恰饭的时候也会蹩脚的说几句“我爱中国文化”。我们比鬼佬讲道理讲礼貌，待人接物的时候做到有礼有节就可以了，没必要在一个都是国人的论坛上讨论都要上纲上线吧？说什么话都要考虑是不是在歧视别人？这样真的太反人类了。就像有人说你“一口一个黑鬼敢不敢当面骂黑人黑鬼”？好黑鬼我当然不会当面骂别人黑鬼，见面必然是握手拥抱嘿我的黑人朋友！但是如果在一个都是中国人的环境里我私下说“哎呦今天这个黑皮还行哎“都要被上纲上线的批判一番，那就很病态了。这个观点不针对单一人群，无论是黑皮 鬼佬 棒子 猴子 鬼子 二鬼子 香蕉人都一样。我承认我内心是有内外亲疏的，相对各种鬼佬我还是更喜欢自己国家的人，我觉得这不是什么很丢脸羞于承认的事情啊
&#13;
也有人说“你这样说别人，那别人骂你滞纳你也不能生气”，我觉得这点也一样的——我正常和鬼佬交流也不会上来“嘿，鬼佬！”，同样的如果一个傻逼鬼佬上来就当我面“嘿，滞纳”，我也会一拳呼他脸上。如果他当面很客气私下又嘴臭——如果被你知道了你可以去骂他。反过来说就好像我以前也喜欢私下称呼我们社长叫老鬼子，最后被一个同事投诉到社长那边去了，说我“这个中国人素质极其差”，最后我也很认真的道歉了，道歉是因为我觉得既然被听到了那确实挺不好的，但是要把这事情上纲上线到什么国人素质差国人狭义种族主义之类的我觉得就很傻逼了，这世界上大部分人素质都差不多，干嘛出什么事情了就非要觉得自己或者自己同胞就低人一等了然后就要自我批判一番，做错了针对事情道歉就行了，不道歉的最多也就觉得这个人素质屌差，但是我真的就很不理解一定要批判一番难怪国人会被鬼佬看不起啦之类的言论，真的很恶心啊。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>我想充元宝: </b><br>
<span> 本帖最后由 我想充元宝 于 2020-2-1 13:45 编辑 </span><br>
<span>aa01 发表于 2020-2-1 12:50</span><br>
<span>对不起用词错了我傻逼</span><br>
<span>不过我想吐槽的就是这点啊，私下谁也难免的，或者说顺嘴了，就因为这样就要被扣上 ...</span><br>
<span>因为这就是种族歧视</span><br>
<span>你说顺嘴是你的问题，你不觉得是种族歧视也是你的问题</span><br>
<span>你觉得可以就可以，我跟朋友开玩笑也多了去了，就喜欢互相三字经问候，要不要我三字经问候你全家一天？</span><br>
<span>这个我说的很顺嘴呢，甚至我朋友都觉得无所谓，如何？</span><br>
<span>还扣上帽子</span><br>
<span>这就tm是种族歧视，扣什么帽子了就</span><br>
<span>别人私下支那你，你不计较那是“你不计较”跟“这不是种族歧视”没有任何前后左右因果是非关系</span><br>
<span>懂了吗！？——————</span><br>
<span>顺便还有那么多加分的，真实真实</span><br>
<span>令人服气</span><br>
</p><p><b>SchwarzeKatze: </b><br>
<span> 本帖最后由 SchwarzeKatze 于 2020-2-1 13:48 编辑 </span><br>
<span>私下就不是种族歧视了这思路挺清奇的</span><br>
<span>种族歧视就是人性上道德上低人一等，谁歧视谁都一样。我觉得正常心态是老子就歧视了怎么了？被喷了不爽？要能找到对面黄皮白心装圣母的证据就往死里回喷，找不到证据要么躺平认嘲要么耍无赖反正本来也是无赖有什么大不了</span><br>
<span>楼主又要种族歧视，又玻璃心说不得，也不愿意承担后果，还拿“大家都是这样的”、“别人歧视我我也歧视别人”来洗地，既当又立满地打滚的样子真难看</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>我觉得你们理解的不太对      楼主大概是说    叫黑鬼尼个就是这个词恶毒    不是因为个词歧视   就像网上大家互相问候口称孤儿一样</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>我想充元宝 发表于 2020-2-1 13:43</span><br>
<span>因为这就是种族歧视</span><br>
<span>你说顺嘴是你的问题，你不觉得是种族歧视也是你的问题</span><br>
<span>我和朋友开玩笑也会三字经，我们聊天说到别人也会顺嘴说这个屌毛，这个狗逼，这个黑皮，这个棒子，但是我不会劈头盖脸就教育我朋友“你这逼种族歧视”，觉得不对我会骂他“你个逼太没素质了好伐”，我认为这不是种族歧视</span><br>
<span>你心里默默用三字经问候我全家我也没办法啊，我又不知道你怎么想的，但是你要现在说出来能不能用三字经问候我全家，那当然不行</span><br>
<span>凭什么动不动就给人扣种族歧视的帽子，就不是。</span><br>
<span>私下的鬼知道对方心里想什么，让我知道的我就计较，有什么不对了</span><br>
<span>不懂！就不是种族歧视了，不接受扣帽子，动不动就对别人高要求严标准的，标准你定的啊</span><br>
</p><p><b>我想充元宝: </b><br>
<span> 本帖最后由 我想充元宝 于 2020-2-1 14:20 编辑 </span><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2020-2-1 13:59</span><br>
<span>我觉得你们理解的不太对      楼主大概是说    叫黑鬼尼个就是这个词恶毒    不是因为个词歧视   就像网 ...</span><br>
<span>要公正的说</span><br>
<span>楼主属于阿宅宅久了，对于正常社会缺乏一些认知</span><br>
<span>如同弹幕无数“3年也值”的阿宅，把宅圈自high的玩意儿当作普世交往的真理了。—————编辑线———————</span><br>
<span>哦，刚发完，发现还有新回复</span><br>
<span>对阿宅不傻逼还抱有希望</span><br>
<span>那是我的错。</span><br>
<span>楼主说的都是对的</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>SchwarzeKatze 发表于 2020-2-1 13:47</span><br>
<span>私下就不是种族歧视了这思路挺清奇的</span><br>
<span>种族歧视就是人性上道德上低人一等，谁歧视谁都一样。我觉得正常心态 ...</span><br>
<span>对，我也觉得种族歧视很傻逼</span><br>
<span>但是素质差不文明不等于种族歧视，凭什么上来就扣一个种族歧视的帽子，谁定的标准，动不动就一副“你这样是种族歧视”的教育人，要求太严格了好吧</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2020-2-1 13:59</span><br>
<span>我觉得你们理解的不太对      楼主大概是说    叫黑鬼尼个就是这个词恶毒    不是因为个词歧视   就像网 ...</span><br>
<span>没错，骂人就是素质差，哪怕被打一顿我觉得都是嘴臭的活该，但是动不动就“你这个是种族歧视，你那个是种族歧视”的，就是很难接受。</span><br>
</p><p><b>杨松: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-2-1 14:23</span><br>
<span>没错，骂人就是素质差，哪怕被打一顿我觉得都是嘴臭的活该，但是动不动就“你这个是种族歧视，你那个是种 ...</span><br>
<span>我理解楼主你想表达的意思，但我一点都不觉得别人说我“XX歧视”是什么冒犯，爱咋咋的，真心没工夫去理会。</span><br>
</p><p><b>faki998: </b><br>
<span>又是屁股大战的环节，真无聊</span><br>
</p><p><b>水的守护者: </b><br>
<span>史努比 发表于 2020-1-31 16:49</span><br>
<span>楼主罗里吧嗦半天我总结下：</span><br>
<span>1.网络上的歧视，不要用道德大棒打击，没用显得也幼稚，喷回去，互相歧视就好 ...</span><br>
<span>挺深奥啊</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>杨松 发表于 2020-2-1 14:25</span><br>
<span>我理解楼主你想表达的意思，但我一点都不觉得别人说我“XX歧视”是什么冒犯，爱咋咋的，真心没工夫去理会 ...</span><br>
<span>“哇，凭什么用你的道德标准指责我”，大概就这种意思吧。我们以前做玩具出口的时候委托法国的一家环境公司出过检测报告，我草里面个鬼佬老女人就他妈双标狗一样，动不动就很委婉的觉得你们国内的东西有问题，到后面真心火大，麻痹凭什么还没开始检测就要先教育我一顿啊，明明最后没问题的。所以类似问题上我拒绝接受被扣帽子，有本事告我种族歧视，判下来我认，没谱的事情张口就来，不行的</span><br>
</p><p><b>鬼灯春: </b><br>
<span> 本帖最后由 鬼灯春 于 2020-2-1 15:03 编辑 </span><br>
<span>我觉得楼主这种本身只是说藐称说习惯，顺口了，虽然他知道这是种族歧视称呼，但自身并没有什么歧视的思想，所以他才一直喊冤</span><br>
<span>但是这并不是他不是种族歧视的理由，主观上认为自己没有恶意，但是客观上叫这个称呼，在他人看来就是在种族歧视，所以在楼主喊冤的同时，才会这么多把种族歧视认为理所当然的人把楼主看成同类</span><br>
<span>语言和词汇是思想的载体，词语本身含有着一定的思想，去使用它的时候就已经代表个体已经在默认那种思想了</span><br>
<span>不过我觉得恶意最大的是喜欢开黑人玩笑的那群人</span><br>
</p><p><b>killbeliar: </b><br>
<span>我觉得比较恶心的一点是，逆民基本不为地域歧视辩护，阿三尼哥棒子好歹会抱团为自己人辩护。</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>killbeliar 发表于 2020-2-1 15:11</span><br>
<span>我觉得比较恶心的一点是，逆民基本不为地域歧视辩护，阿三尼哥棒子好歹会抱团为自己人辩护。 ...</span><br>
<span>一个人做错了骂这个人的行为就行了，但是要上升到“你们XX怎么回事啊”就要坚决予以抵制，靠自我批评希望让别人觉得自己好可能不太现实。</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>鬼灯春 发表于 2020-2-1 15:02</span><br>
<span>我觉得楼主这种本身只是说藐称说习惯，顺口了，虽然他知道这是种族歧视称呼，但自身并没有什么歧视的思想， ...</span><br>
<span>用词这个事情真的很难说，我一个广州的朋友去年十一区归化的，他今年回来我和他吃饭聊天，聊到大屠杀的问题，然后这问题他对十一区挺洗地的，我当时就和他说要放那会我是不是还要叫你个二鬼子太君啊？这逼当时说就生气了觉得我叫他太君是侮辱他。。。 。。。妈的我当时明明是在骂他二鬼子啊</span><br>
</p><p><b>鬼灯春: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-2-1 15:23</span><br>
<span>用词这个事情真的很难说，我一个广州的朋友去年十一区归化的，他今年回来我和他吃饭聊天，聊到大屠杀的问 ...</span><br>
<span>我是觉得你只是喜欢口嗨，自身歧视的意思不多，但是词语本身承载着用意，旁人不是你肚子里的蛔虫呀</span><br>
</p><p><b>KaneL: </b><br>
<span>杨松 发表于 2020-2-1 08:27</span><br>
<span>对，而且会产生一种“看我多么符合现代主流价值观，比你们这些歧视其他种族的狭隘的人不知道高到哪里去了 ...</span><br>
<span>这些人恶心的地方是双标和窝里横，白人黑人种族歧视比亚裔普遍的多恶劣的多，而且很多是那种无缘无故的恨和傲慢，但是这些在黄左们眼里都无所谓“大家都是凡夫俗子而已，人非圣贤孰能无过”</span><br>
<span>换到中国人这块，这两年网上喊尼哥为什么突然流行起来，这些人心里会没有数？就像其他帖子黄左们挑衅时说的“有本事你当着黑人的面说尼哥”,问题是这些黄左能找出哪怕一个中国人在现实中因为种族歧视而攻击辱骂黑人白人的新闻吗？要说在网上打嘴炮发泄您看着不爽，4CHAN和Reddit YouTube各大网站打嘴炮辱骂亚裔和中国人的白人黑人南美人中东人每天成千上万，也没见你有多激动去纠正啊</span><br>
<span>对华人就以圣人的标准要求，嘴上说道德律己不律人却跑到中国的论坛抬着道德大棒，这双标和窝里横还真够内卷的</span><br>
</p><p><b>KaneL: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-2-1 15:23</span><br>
<span>用词这个事情真的很难说，我一个广州的朋友去年十一区归化的，他今年回来我和他吃饭聊天，聊到大屠杀的问 ...</span><br>
<span>这些人就是双标和揣着明白装糊涂，就说一点，白人黑人南美人针对亚裔/中国人的歧视普遍程度和恶劣程度和国内这种网上打嘴炮完全不是一个数量级的，你有见过一个中国学校、机构、部门因为种族歧视性对待黑人白人的新闻吗？哪怕是在欧美的媒体，有见过中国人群体攻击、迫害黑人等黑人白人的事件的新闻吗？有中国人华人当面无缘无故辱骂殴打黑人白人吗？有中国商店餐厅无缘无故歧视性对待外国顾客的吗？（双标狗会拿宰客说事问题宰客的见到中国人和外籍华人一样宰）</span><br>
<span>反过来，白人黑人南美人等其他族裔无论是个体还是群体系统性歧视中国人亚裔的事连新闻都算不上，每天都在发生，随便上网一搜就一大把，碰到中国人被歧视，双标党们就只会窝里横要求其他华人中国人“自省”了，还真是标本级别的内卷式窝里横，尤其是和外国人打过交道的那些，合着白人大部分嘴上左派平等自由心里KK K没问题，中国人就必须克己复礼，遇到恶心的不爽的也必须唾面自干，网上吐槽打嘴炮也是万恶不赦，双标美，内卷美，窝里横美</span><br>
</p><p><b>KaneL: </b><br>
<span>猫咪挠墙 发表于 2020-2-1 10:46</span><br>
<span>喷了，澳洲遇见白皮小混混指指点点（只要没拿刀）当面喷回去，这还用特意拿出来说？你才是觉得亚裔低人一 ...</span><br>
<span>澳洲报纸那么公正博爱平等，有报道过几次亚裔主动歧视其他族裔的新闻，几次白人黑人歧视亚裔的新闻？华人在国外出了名的缩卵保平安的顺民，几时见到华人主动挑衅攻击其他种族的哪怕是当面嘴炮的，您倒是说说看？黑人白人澳洲土著仅仅因为看华人不顺眼就在现实中当面主动言语歧视辱骂甚至人身攻击华人的事非常罕见吗？至于澳洲的各种机构的系统性歧视，求学就业中的歧视呢？华人/亚裔在欧美实际什么地位？洋大人四等汉的说法真的只是调侃？</span><br>
</p><p><b>ac死或生: </b><br>
<span>这楼该杀了吧，lz无理取闹满地打滚的太难看了</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>这楼里拿4chan举例是最搞笑的。平时看看4chan的笑话乐一乐就行了，真拿4chan用户当自己的道德标准，你也算是人间之屑了。追求高一点好吗？</span><br>
</p><p><b>ch_Ange: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-1-31 23:13</span><br>
<span>“别人说你种族歧视你眼睛不眨的就认了？那么大一个锅你说背就背？那活该别人骂你什么你都要受着了”</span><br>
<span>我 ...</span><br>
<span>你先跟”用歧视报复歧视合理无罪“派打一架，打完之后把谁赢了告诉我再继续这一话题</span><br>
</p><p><b>宅心难改: </b><br>
<span>最傻逼的不是每次s1地域黑贴不见冒泡给国人说话，到了尼哥白皮屁股贴就跑出来当人权斗士的高华</span><br>
</p><p><b>Raumanzug: </b><br>
<span>既然楼主只是口嗨而不是出于种族歧视使用的有明显种族歧视意味的词语，那为什么不使用支文字？而是“这个屌毛，这个狗逼，这个黑皮，这个棒子”</span><br>
</p><p><b>KaneL: </b><br>
<span> 本帖最后由 KaneL 于 2020-2-1 22:56 编辑 </span><br>
<span>我一直在骂的就是所谓Political Correctness，我也从来就没有认为白左所谓PC是真正同情有色人种。白人歧视黄种人可是根深蒂固的，历史上早有黄祸论和排华政策作依据，可惜还有人假装看不见跪着。中国有过排黑政策和任何针对特定外国人群体的政策吗？</span><br>
<span>奥斯卡颁奖典礼黑人公然拿亚裔开玩笑，泥潭这类黄左脑袋钻进沙子假装看不见了，欧美大部分亚裔倒是在网络上发声反歧视，问题有屁人理睬你？奥斯卡这事那些白人左派和黑人拉丁人左派的正义公正的声音在哪？白人试下公然嘲笑黑人，黑人分分钟上街示wei，再搞暴力sao乱反XX，G你美国的命你信不信？</span><br>
<span>其实说白了就是黄种人就是没黑种人会闹，所以就觉得你好欺负，几时听到有亚裔和华人上街打砸抢烧的新闻？1991年洛杉矶暴乱以来的暴乱骚动莫非都是亚裔和华人在闹？白人就是歧视你这黄种人，你还给黑人反歧视，还说国内黑人歧视问题严重，真是太监操心皇上的性生活。这么喜欢这些人麻烦你们接到自己家伺候着。</span><br>
<span>你说白左搞黑人反歧视还能理解，毕竟西方人虚伪了这么久，手上还有黑奴的血债，良心可能过意不去。亚裔当黄左就是真的自轻自J，在整个西方文化圈里白人眼里所有色人种都是下等的，只不过非裔稍微比您高等一点。大清亡了，有的人就是站不起来，我叫都叫不醒还说我被洗脑，看来鲁迅先生说的还真没错</span><br>
</p><p><b>AualloniaMK2: </b><br>
<span>承认自己是种族主义者就行</span><br>
</p><p><b>dlboy2000: </b><br>
<span>中国连歧视其他种族的民间组织都没有，网上说句尼哥有些傻逼就高潮了，真的贱</span><br>
</p><p><b>朝槿z: </b><br>
<span>中国这种只会动嘴的种族歧视还不能让你们满意啊？有些人连嘴皮子都不许动也太严格了吧</span><br>
</p><p><b>Ton: </b><br>
<span>所以种族歧视是某些人的刚需吗？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1911590[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>说到歧视，我觉得泥潭有些人的观点挺别扭的[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1911590-1-1.html</link>
      <description>说到歧视，我觉得泥潭有些人的观点挺反人类的&#13;
人总是会抱团的，小团体也好大团体也好，总会有好恶的，有好恶私下的态度肯定就会不一样，比如私下称呼别人的各种口头禅，泥潭是个中国人聚集的论坛，那称呼鬼佬 棒子 鬼子 黑鬼不都是很正常的事情吗。同样的我不相信大家在外面会那么不讲礼貌，就好像哪怕垃圾鬼佬在恰饭的时候也会蹩脚的说几句“我爱中国文化”。我们比鬼佬讲道理讲礼貌，待人接物的时候做到有礼有节就可以了，没必要在一个都是国人的论坛上讨论都要上纲上线吧？说什么话都要考虑是不是在歧视别人？这样真的太反人类了。就像有人说你“一口一个黑鬼敢不敢当面骂黑人黑鬼”？好黑鬼我当然不会当面骂别人黑鬼，见面必然是握手拥抱嘿我的黑人朋友！但是如果在一个都是中国人的环境里我私下说“哎呦今天这个黑皮还行哎“都要被上纲上线的批判一番，那就很病态了。这个观点不针对单一人群，无论是黑皮 鬼佬 棒子 猴子 鬼子 二鬼子 香蕉人都一样。我承认我内心是有内外亲疏的，相对各种鬼佬我还是更喜欢自己国家的人，我觉得这不是什么很丢脸羞于承认的事情啊
&#13;
也有人说“你这样说别人，那别人骂你滞纳你也不能生气”，我觉得这点也一样的——我正常和鬼佬交流也不会上来“嘿，鬼佬！”，同样的如果一个傻逼鬼佬上来就当我面“嘿，滞纳”，我也会一拳呼他脸上。如果他当面很客气私下又嘴臭——如果被你知道了你可以去骂他。反过来说就好像我以前也喜欢私下称呼我们社长叫老鬼子，最后被一个同事投诉到社长那边去了，说我“这个中国人素质极其差”，最后我也很认真的道歉了，道歉是因为我觉得既然被听到了那确实挺不好的，但是要把这事情上纲上线到什么国人素质差国人狭义种族主义之类的我觉得就很傻逼了，这世界上大部分人素质都差不多，干嘛出什么事情了就非要觉得自己或者自己同胞就低人一等了然后就要自我批判一番，做错了针对事情道歉就行了，不道歉的最多也就觉得这个人素质屌差，但是我真的就很不理解一定要批判一番难怪国人会被鬼佬看不起啦之类的言论，真的很恶心啊。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>RP仔: </b><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>wubwoofwolf: </b><br>
<span>历史之 发表于 2020-1-31 09:23</span><br>
<span>所谓“种族歧视”的定义是宽泛而模糊的，更多的时候是以对方是否感到冒犯来定义的。</span><br>
<span>如果我有一个黑人哥 ...</span><br>
<span>在论坛上说尼个如何如何显然不符合“和朋友间的玩笑”，说“尼个都是废物”“白皮猪如何如何我看不起”“棒子都是SB”也跟你说的客观判断之类的不是一码事。</span><br>
<span>偏见这个词本身就不客观，你大可以说黑人犯罪率高，但同时也要考虑到他们的经济条件和受教育水平，以及历史遗留问题的影响，而即便不考虑这些，说“黑人犯罪率高”也是受到政治正确的抨击，而不是种族歧视的指责，种族歧视指责的是说“黑人都是天生的犯罪者”。</span><br>
<span>种族歧视的定义非常清晰——认为一个人是某个种族所以就是坏的，或者认为一个人之所以坏就是因为他属于某个种族，这才是种族歧视。</span><br>
<span>你确实是在诡辩，而且很没意思。</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>wubwoofwolf 发表于 2020-1-31 23:27</span><br>
<span>在论坛上说尼个如何如何显然不符合“和朋友间的玩笑”，说“尼个都是废物”“白皮猪如何如何我看不起”“ ...</span><br>
<span>对吧，所以我觉得叫黑皮啊倪哥啊鬼佬啊棒子啊鬼子啊的就被扣上种族歧视的帽子真的很冤枉。</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span> 本帖最后由 εRemastered 于 2020-1-31 23:40 编辑 </span><br>
<span>待人接物的时候做到有礼有节就可以了，没必要在一个都是国人的论坛上讨论都要上纲上线吧？</span><br>
<span>如果你是功利主义的“当着人面我不歧视，背地里我怎么爽怎么说”，那在这个论坛里随口使用歧视发言可未必很明智</span><br>
<span>互联网时代哎，鬼知道将来你在什么鸟地方说的什么鸟话被翻出来了</span><br>
</p><p><b>历史之: </b><br>
<span>wubwoofwolf 发表于 2020-1-31 23:27</span><br>
<span>在论坛上说尼个如何如何显然不符合“和朋友间的玩笑”，说“尼个都是废物”“白皮猪如何如何我看不起”“ ...</span><br>
<span>对于论坛究竟是个什么样的地方，上面也有过讨论了，而且也没什么结果。既然说到了这个，在讨论问题的时候也要考虑到网络的背景和风格，毕竟在国外称呼我们是authority和regime并不会有任何问题，但其实也是一种歧视。</span><br>
<span>有关第二点的话，所谓受到政治正确的抨击，就是抨击说这话的我是个种族歧视者嘛，只谈行为不谈内容可太奇怪了。还是说，你觉得第二句话暗示黑人更倾向于犯罪，暗示得不够明显。</span><br>
<span>对于种族歧视的不敏感确实是我国网络的一个特点，但地域歧视也很严重，但是往往就没有这些正义之士站出来了，这才是我觉得有趣的地方。这些兄弟是否是在用一种自认为普世的价值观，和这种抨击行为所带来的的优越感来满足自身，毕竟如果不能一以贯之，原因就会变得很有趣。</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>何必这样呢，你只要宣扬复仇主义不就完了，他们签的不平等条约多了去，每一条都记得清楚得很。虽然你是想说不要对这个过于苛责，但是有点装牌坊的感觉。</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2020-1-31 23:37</span><br>
<span>如果你是功利主义的“当着人面我不歧视，背地里我怎么爽怎么说”，那在这个论坛里随口使用歧视发言可未必 ...</span><br>
<span>讲真，要是我做鬼佬和黑皮的单子而且做的很大我绝壁老老实实在网上闭嘴</span><br>
</p><p><b>wubwoofwolf: </b><br>
<span>历史之 发表于 2020-01-31 23:41:50</span><br>
<span>对于论坛究竟是个什么样的地方，上面也有过讨论了，而且也没什么结果。既然说到了这个，在讨论问题的时候 ...矫枉过正的政治正确和对种族歧视的指责是两码事，持政治正确观点的人会指责一件事是种族歧视，不代表反对种族歧视的人也这么认为，至于你试图以客观事实暗示黑人低人一等，那就又是另一回事。言尽于此。</span><br>
<span>每个人都有自己的观点，这很正常，但你说的和我说的完全不是一回事，没必要对着我树个靶子打，我对你的想法也毫无兴趣，恕我不再回复。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>依旧19: </b><br>
<span>Minotao 发表于 2020-1-31 20:59</span><br>
<span>你说的真对，建议发到布赖特巴特的评论区里，那里的人喜欢听这些</span><br>
<span>你的意思是不是不先把公厕扫干净就不能打扫自己家楼道？</span><br>
<span>真有意思，我上泥潭，看到逻辑不通的给自己洗地说两句，还先得把整个互联网的巨魔怼一遍？</span><br>
<span>那你这套东西发泥潭的同时怎么不发tgfc和第三新呢？</span><br>
</p><p><b>lokok: </b><br>
<span>背后喊又有什么特殊的好处呢</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>历史之 发表于 2020-1-31 22:23</span><br>
<span>所谓“种族歧视”的定义是宽泛而模糊的，更多的时候是以对方是否感到冒犯来定义的。</span><br>
<span>如果我有一个黑人哥 ...</span><br>
<span>先说偏见的自由，如果用你引用那位所引用的“无知之幕”，如果每一个人都不介意成为被偏见看待的人（注意，是偏见行为本身就成为一种公正待遇，而不是以偏见或其他报复行为回敬偏见形成的负和博弈“公正”），那偏见就有可能成为自由。（除非你认为丛林社会才是自由。chaos is fair——黑暗骑士中小丑用这句话把双面人堕入黑暗，双面人用掷**决定别人生死，**机率是chaos，但在双面人看来是fair）</span><br>
<span>然后说客观的偏见，这可太有的说了</span><br>
<span>我不知道这个论坛里的大多数人是持有——古典自由主义那种个人主义精神、20世纪的社群主义、还是已经忘记了马克思“人是社会的人，人是历史的人，人是社会关系的总和”的观点</span><br>
<span>如果持霍布斯古典自由主义的观点，自然状态的人已经脱离了社会脐带，成为独立、自由、和平等的原子式的人。他们感受着自己的悲喜，表达着自己的意志，追求自己的欲求。这就是人天然具有的权利，即天然权利，就是国家权利之源。</span><br>
<span>你们看到的西方右派对于种族歧视之辩就基于这种——"我看到黑人犯罪率高所以我说黑人罪犯多这样的‘客观’事实"——是属于天然权利，是个人自由。</span><br>
<span>然而，这种辩护之脆弱也是显而易见的，如果一个人已经有了最大化的个人权利，已经成为了古典自由主义下的独立、自由、和平等的原子式的人，那他为什么要承受任何一件他自己没有做过的事——却只是因为做过这些事的人和他有着相同种族、肤色、宗教、性别、阶级（这点我们就该反对了吧）、街区、谁知道以后会不会延伸至其他标签——就承受别人的负面印象。损害一个自由的人的自由的自由当然不是自由。</span><br>
<span>所以要么是古典自由主义下实现的自由还不够自由，要么就是古典自由主义的自由本身有问题，当然更重要的是，我们社会主义国家长大的人不吃古典自由主义这一套。</span><br>
<span>然后说人是社会的人，人是历史的人，这句话是什么意思。我们之所以活着不仅仅是我们父母生了我们，也因为转化为我们幼年身体的物质来源于食物，食物是我们父母用无差别劳动生产的或者交换来的，所以我们生命是我们父母无差别劳动形成的劳动成果，而阶级的差别在人出生之前就开始了，人是历史过程中自己所在阶级流水线上的一块传动带，只要阶级还存在，不存在什么抽象意义上的“独立、自由、平等"的人。</span><br>
<span>所以当你说客观时，那是抛离历史、社会、阶级维度下的有限格局下的“客观”，你只看到别人短跑赢了的“客观”事实，但没看到他比赛前把别人腿打折了。这里有人要说，把族群比喻为运动员是不是不恰当，没什么不恰当，个体的人就是要放回历史、社会、阶级中才有意义。</span><br>
</p><p><b>历史之: </b><br>
<span> 本帖最后由 历史之 于 2020-2-1 00:38 编辑 </span><br>
<span>wubwoofwolf 发表于 2020-1-31 23:52</span><br>
<span>矫枉过正的政治正确和对种族歧视的指责是两码事，持政治正确观点的人会指责一件事是种族歧视，不代表反对种 ...</span><br>
<span>唔，你在上面以楼主理解能力不行的原因终止了交流，还让我有点担心我没有好好组织语言，是不是看起来会缺乏逻辑或者表达不清。</span><br>
<span>不过从你的回复来看，理解和逻辑能力也就和我差不多一个层级。</span><br>
<span>何苦言尽于此和毫无兴趣地来去来呢。------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</span><br>
<span>你觉得种族歧视是错误的，建立在此基础上的，对他人言论的评判即使对他人造成了一定程度上的干扰，也是正确的。</span><br>
<span>但是政治正确正在使得种族歧视的标准被不断泛化，那么在泛化的基础上，同样的行为是否拥有同样的正当性是应当质疑的。</span><br>
<span>------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</span><br>
<span>至于说到竖个靶子打和诡辩，只是想拓展一下讨论范围，倒是很敏感。</span><br>
<span>至于你说你不在乎我的看法，那就当我这段话是写给我自己的，毕竟其实我也不在乎你的看法。</span><br>
</p><p><b>メアリ: </b><br>
<span>出了这个国门的非汉都他妈绝大多是敌人，这个道理还要人来教？</span><br>
</p><p><b>kkkttt777: </b><br>
<span> 本帖最后由 kkkttt777 于 2020-2-1 00:52 编辑 </span><br>
<span>你显然是社会没让吸取到教训的典型例子</span><br>
<span>期待继续口嗨，然后等着下一次被举报的后果</span><br>
<span>口嗨无罪，被别人侮辱了，我就侮辱回去</span><br>
<span>嗯，真实弱智，没见过地狱，就不知道地狱是怎么来的</span><br>
<span>真以为神造的，还不是人一点点推起来的</span><br>
<span>二次大战存活下来的一批好莱坞演员连有深度的恶人都不愿意演了</span><br>
<span>更多的千篇一律的喜剧出现</span><br>
<span>互联网有记忆的</span><br>
<span>清算的那一天谁也别想逃</span><br>
</p><p><b>wubwoofwolf: </b><br>
<span>历史之 发表于 2020-1-31 11:18</span><br>
<span>唔，你在上面以楼主理解能力不行的原因终止了交流，还让我有点担心我没有好好组织语言，是不是看起来会缺 ...</span><br>
<span>我对楼主说的是没有认真看/没有看明白我的观点，这与“你理解能力不行”不是一回事，你不必以己度人。</span><br>
<span>算上这次，你已经多次曲解我的观点了，且曲解之后还要阐述自己的观点，并以此对“你以为的我的观点”加以批判，我实在觉得很无聊。</span><br>
<span>你如果有表达欲可以自己说自己的，不必回复我，我确实对你的想法没兴趣。</span><br>
<span>言尽于此的意思是，我的观点已经阐述完全了，而你引申出来的和我所说完全无关的你自己的价值观，我没有了解的欲望。</span><br>
<span>如果你觉得一个人不想回复你自以为是的评论，不想听你讲你的价值观，这种行为是冒犯，那是你的问题，不是我的。</span><br>
</p><p><b>Hqchan: </b><br>
<span>绝了，看到这个贴我才反应过来，“棒子都是sb”这话我觉得不舒服是因为地图炮了所有韩国人，对棒子这个称呼倒没什么反应，再想想我以前跟朋友聊天的时候也说过尼哥朋友这种比较扭曲的词</span><br>
<span>明明我以前还是会小心翼翼避开这种词的，环境对人的影响是真的大</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>历史之: </b><br>
<span>wubwoofwolf 发表于 2020-2-1 00:38</span><br>
<span>我对楼主说的是没有认真看/没有看明白我的观点，这与“你理解能力不行”不是一回事，你不必以己度人。</span><br>
<span>算 ...</span><br>
<span>我确实觉得很迷惑，理解能力不行的定义不一般就是不能有效理解他人观点，你把定义和概念放到一起，再加以否定还带一句嘲讽，有点难以理解。</span><br>
<span>况且，如果说到表达欲，阁下也不遑多让嘛，每次在回复里面对于自己提到的词语进行说文解字。</span><br>
<span>再之，我毕竟能力有限，对于你的观点只能进行我认为的理解和评论，如果你觉得我进行了非常识和逻辑的转换，烦请指出，为我一字之师。否则的话，你再怎么说很无聊和暗中嘲讽，也改变不了不把话说清楚的实质。</span><br>
<span>最后，你没有了解的欲望，和我想不想阐释，以及你我自以为是，是否冒犯，又是谁的问题。我实在觉得很无聊。你这自说自话中夹**带棒的本事，和每行最后一定要表达自己没有兴趣的行为，和你口中我倒是很像。如果你对于逻辑的梳理也能有这种执着，那可真是太好了。</span><br>
</p><p><b>wubwoofwolf: </b><br>
<span>历史之 发表于 2020-1-31 11:49</span><br>
<span>我确实觉得很迷惑，理解能力不行的定义不一般就是不能有效理解他人观点，你把定义和概念放到一起，再加以 ...</span><br>
<span>我也觉得楼主可能是没有认真看，这未必代表他理解能力有问题。</span><br>
<span>你的错误我已经说得很清楚了，你重新看看就能明白，比如我已经说得很清楚什么是种族歧视，你却还在说什么客观偏见，你如果看得出来，就不会再回复这些，你如果看不出来，我回复再多也没用。</span><br>
<span>我实在很好奇，我不想和一个说话都说不清楚的人说话，这算什么暗中嘲讽？我只是觉得你在用无聊的观点打扰我而已。</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span> 本帖最后由 εRemastered 于 2020-2-1 01:04 编辑 </span><br>
<span>历史之 发表于 2020-1-31 22:23</span><br>
<span>所谓“种族歧视”的定义是宽泛而模糊的，更多的时候是以对方是否感到冒犯来定义的。</span><br>
<span>如果我有一个黑人哥 ...</span><br>
<span>请教一下，“黑鬼”这种词是在表示什么偏见呢？</span><br>
<span>按你说的，客观的或者不客观的（由于信息不足/认识能力问题）偏见应该是“黑人更容易犯罪” “黑人智商低”这种话吧？一个“黑鬼”体现出了什么偏见？我看体现的恐怕更多是“我连合理偏见的基础都没有，但我就是要看不起他们”吧</span><br>
</p><p><b>历史之: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2020-2-1 01:01</span><br>
<span>请教一下，“黑鬼”这种词是在表示什么偏见呢？</span><br>
<span>客观的、或者基于信息不足/认识能力问题的偏见应该是“ ...</span><br>
<span>黑鬼代表了对于黑人群体的仇恨和蔑视，虽然不代表任何对于个人和群体的特性，但是是种族歧视最典型的例子。</span><br>
<span>用比较花哨的话来说，黑鬼不体现偏见，黑鬼就是偏见。</span><br>
<span>其实黑皮应该也是很歧视性的词汇，换位思考就知道，黄皮不是一个让人觉得尊重的称呼。</span><br>
<span>所以说国内话语环境对于种族歧视是非常不敏感的。</span><br>
</p><p><b>历史之: </b><br>
<span>wubwoofwolf 发表于 2020-2-1 00:58</span><br>
<span>我也觉得楼主可能是没有认真看，这未必代表他理解能力有问题。</span><br>
<span>你的错误我已经说得很清楚了，你重新看看 ...</span><br>
<span>那你把两个并列起来反驳“理解能力不行”不是很奇怪吗。</span><br>
<span>你的理解能力真是没有让我之前同一层级的判断失望。</span><br>
<span>先不提你对种族歧视的我流定义，对于政治正确语境下，种族歧视言论范围的扩大也毫无反应，试图简单切割后再无反应，反而摆出了一切皆已言明的架势，该说果然吗</span><br>
<span>是的，我确实还想用石头砸一次木桩，看看这次的响声会不会不一样，因为我曾以为那是一张茶案。</span><br>
</p><p><b>wubwoofwolf: </b><br>
<span>历史之 发表于 2020-1-31 12:17</span><br>
<span>那你把两个并列起来反驳“理解能力不行”不是很奇怪吗。</span><br>
<span>你的理解能力真是没有让我之前同一层级的 ...</span><br>
<span>/代表或，不代表和。</span><br>
<span>我对种族歧视的定义不一定完全正确，但绝对比你的更接近正常定义，无论如何，种族歧视都不可能是模糊和因人而异的。</span><br>
<span>至于其他的就随你怎么说吧，其实你也不妨想想，我为什么一直不回复你对我理解能力的攻击——不管是说和你一样还是说不如你都是攻击——因为我是真的很诚实，我觉得你一直在树靶子打，曲解回复，也因此对你的价值观和你的任何判断都没兴趣。这不是什么暗含嘲讽，是相当直白的蔑视。</span><br>
<span>还想回复请便，但我不会再参与其中浪费时间了。</span><br>
</p><p><b>caydy: </b><br>
<span>谈不上反人类吧，人类本身就是多样性的。经历不同，性格不同，想法不同。</span><br>
<span>哪怕同一个人，不同的年龄段，不同的心情下，想法都可能是不同的。所以道德观不一致很平常啊。</span><br>
<span>对于多样性的人类，既不能强求人们遵循不同的道德，也不能强求人们遵循相同的道德。</span><br>
<span>关于歧视的这个话题，目前还在道德层面，还没有上升到是非层面。所以谈不上反人类。</span><br>
<span>不想苟同的话看到这类话题躲远点，存异求同就好。种族灭绝主义才是是非层面，才是反人类。</span><br>
</p><p><b>周扒皮: </b><br>
<span>罗里吧嗦，看不到重点</span><br>
<span>歧不歧视你心里没数吗，真人面前不敢说出口的词，在论坛上用就成褒义的了？我同意论坛上讲话可以比现实中随意，但明明说的是歧视性话语，硬洗自己没那意思就太“婊”里不一了</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>周扒皮 发表于 2020-2-1 02:48</span><br>
<span>罗里吧嗦，看不到重点</span><br>
<span>歧不歧视你心里没数吗，真人面前不敢说出口的词，在论坛上用就成褒义的了？我同意论 ...</span><br>
<span>有数，就是嘴贱，确实没素质，不是种族歧视。</span><br>
<span>如果是骂我的鬼佬和黑皮我也不是没骂过，大家都是人类又不是没互相打过架，我绝壁不洗自己素质差，但是我拒绝被扣种族歧视的帽子</span><br>
</p><p><b>bigraymond: </b><br>
<span>人就是会在大多数人都是自己人的地方嘴臭。你看跟中文论坛，种族或国别称呼就没事。您来个地域的试试？</span><br>
</p><p><b>konev: </b><br>
<span>硬要说在“自己人”面前讲话可以随便点轻松点，我是赞同的。</span><br>
<span>……问题是，谁是你自己人？</span><br>
<span>用同种文字同种语言的人，人格差异绝对不会比不同人种之间来得小。用论坛、民族、甚至政权来划分未免原始了点。</span><br>
<span>真要“自己人”了我轻松顺口说句“〇那猪”——就像黑人街头社群内部自称一样——还不被喷成傻逼。</span><br>
<span>没品的行为就是很没品，歧视就是歧视，有什么好洗的。</span><br>
<span>反人类就反人类吧。</span><br>
<span>反的就是返祖又傲慢，喜欢和其他国家的烂货比烂还洋洋自得的阻碍文明社会进步的人类。</span><br>
</p><p><b>KaneL: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-2-1 03:10</span><br>
<span>有数，就是嘴贱，确实没素质，不是种族歧视。</span><br>
<span>如果是骂我的鬼佬和黑皮我也不是没骂过，大家都是人类又不 ...</span><br>
<span>你看这些跟你杠的ID嘴上说的理客中，白人、黑人歧视亚裔/华人的时候他们身影在哪？说白了就是认定亚裔就应该处于歧视链最低端，无非就是逆向民族主义不肯承认而已</span><br>
</p><p><b>魔王候补77号: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-1-31 20:59</span><br>
<span>我觉得吧，你这种话应该对鬼佬说，如果鬼佬都很文明了自然会有更多的人骂我素质差，可能到那个时候我会跟 ...</span><br>
<span>又绕回“隔壁家小那谁也作弊呢”了不是</span><br>
<span>你我都是个体，错的或许是他人是世界，但因此产生的一切情绪只有回归个体自身才有意义</span><br>
</p><p><b>杨松: </b><br>
<span> 本帖最后由 杨松 于 2020-2-1 08:24 编辑 </span><br>
<span>aa01 发表于 2020-2-1 03:10</span><br>
<span>有数，就是嘴贱，确实没素质，不是种族歧视。</span><br>
<span>如果是骂我的鬼佬和黑皮我也不是没骂过，大家都是人类又不 ...</span><br>
<span>这么说吧，我自认物种歧视，如果说漂亮的毛妹是我喜欢的布偶猫，那么长得不好看的那个就是我厌恶的所有狗。长得可爱的比如翠西姐姐另当别论，可以认为是狸花猫</span><br>
</p><p><b>wlhlz: </b><br>
<span>如果反楼主这种人就叫反人类那我的确就是反人类了，要人类都是这种货色我还不如自绝于人类呢</span><br>
</p><p><b>不思者嗷呜: </b><br>
<span>种族歧视还不如阶级歧视呢，现在都笑贫不笑娼了，没必要自欺欺人了</span><br>
</p><p><b>杨松: </b><br>
<span>KaneL 发表于 2020-2-1 06:45</span><br>
<span>你看这些跟你杠的ID嘴上说的理客中，白人、黑人歧视亚裔/华人的时候他们身影在哪？说白了就是认定亚裔就 ...</span><br>
<span>对，而且会产生一种“看我多么符合现代主流价值观，比你们这些歧视其他种族的狭隘的人不知道高到哪里去了”的自恋快感。</span><br>
</p><p><b>海鸟封: </b><br>
<span>S1哪些是意见不同有同理心哪些是黄皮白心不难分辨</span><br>
</p><p><b>Corruptwing: </b><br>
<span>歧视是无知的表现</span><br>
<span>平时觉得血型把人分成4种，星座把人分成12种都知道是扯淡，为什么觉得靠肤色把人分成黄白黑就合理了呢？</span><br>
</p><p><b>我想充元宝: </b><br>
<span>等等，反人类？？？</span><br>
<span>黑鬼这个词本身就是贬义</span><br>
<span>你拿黑鬼来形容别人本身就是在贬低别人，别用这个词成反人类了？</span><br>
<span>私下支那我一样是臭傻逼，正面支那我也一样一拳</span><br>
<span>因为私下就是ok的什么臭毛病？</span><br>
<span>拿自己跟傻逼比，得出比傻逼好的结论的意义在哪？</span><br>
<span>正常——不是你值得骄傲的东西，而是你应该做到的。</span><br>
<span>因为正常人都会有臭毛病，但正常人是你做人的本分，不是你骄傲的理由，这个社会还远没到所有人都是傻逼乃至正常人都成圣人的程度。</span><br>
<span>考60分任何时候都不值得骄傲。在泥潭呆久了连基本认知都扭曲了？</span><br>
<span>——————</span><br>
<span>我当然做不到私下也不用黑鬼这个，但我tm不会因此理直气壮也不会因此骄傲</span><br>
</p><p><b>历史之: </b><br>
<span>wubwoofwolf 发表于 2020-02-01 01:36:05</span><br>
<span>/代表或，不代表和。</span><br>
<span>我对种族歧视的定义不一定完全正确，但绝对比你的更接近正常定义，无论如何，种族歧 ...看笑了，你不愿意回复我理解能力的评论，并认为这是一种攻击，我实在没什么兴趣。</span><br>
<span>你在之前就说过不再回复，却又在这里抨击我树靶子，抱着自己缺陷定义自以为比我的完整，也不肯看看例子。我实在觉得很无聊。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>杨松 发表于 2020-2-1 08:27</span><br>
<span>对，而且会产生一种“看我多么符合现代主流价值观，比你们这些歧视其他种族的狭隘的人不知道高到哪里去了 ...</span><br>
<span>到底是马克思主义成为了现代世界主流价值观，还是批判古典自由主义成为了现代主流价值观？</span><br>
<span>不敢当啊，你们恪守的保守主义才一直是当代世界主流价值观，尤其是我国田园保守主义企图同英美保守主义合流之后。你应该挑选“众人独醉我独醒的清高”这样的词汇比较符合你想表达的事实。</span><br>
</p><p><b>dstar: </b><br>
<span>然而我等南粤人民就是叫鬼佬们“鬼佬”啊</span><br>
<span>这个lz怕是对有些东西有什么误解</span><br>
</p><p><b>ac死或生: </b><br>
<span>lz这心态我是满服的，见到个白人黑人就喊白皮猪和尼哥，还认为这不是种族歧视。当婊子就不要立牌坊了好吗？</span><br>
<span>中国人被认为是种族主义者还不就是因为你这种人太多</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>机动妖精: </b><br>
<span>不提倡，完</span><br>
</p><p><b>猫咪挠墙: </b><br>
<span>KaneL 发表于 2020-2-1 06:45</span><br>
<span>你看这些跟你杠的ID嘴上说的理客中，白人、黑人歧视亚裔/华人的时候他们身影在哪？说白了就是认定亚裔就 ...</span><br>
<span>喷了，澳洲遇见白皮小混混指指点点（只要没拿刀）当面喷回去，这还用特意拿出来说？你才是觉得亚裔低人一等的吧，特意套个不会反抗其他人种歧视的debuff。</span><br>
<span>说青虫是种族歧视，说尼哥也是种族歧视，被嘴炮的一边有资格定义是不是种族歧视，就跟受害者有资格选择界定边界一样，我觉得没毛病。</span><br>
</p><p><b>zxs123678: </b><br>
<span>说白了楼主这种就是自我中心，我觉得是咋地就得是咋地。你不认同我宽容我就是反人类。</span><br>
<span>素质差还可以拿来当挡箭牌？</span><br>
<span>我看你到真不是“种族歧视”，是那种只要找到机会就不遗余力地取笑他人的搅屎棍。就算没有黑人也必定会找其他群体来嘲笑，秀优越。</span><br>
<span>种种诡辩都仿若一个杀人犯声称自己只是无差别杀人，绝对不是有意谋杀。</span><br>
<span>如果说种族歧视是坏，那楼主这种人是又蠢又坏。</span><br>
</p><p><b>ba77: </b><br>
<span>KaneL 发表于 2020-02-01 06:45:18</span><br>
<span>你看这些跟你杠的ID嘴上说的理客中，白人、黑人歧视亚裔/华人的时候他们身影在哪？说白了就是认定亚裔就 ...别人重拳出击反对辱华的时候还得派个信使给你捎封信？你没看到就是不存在？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>konev 发表于 2020-2-1 06:24</span><br>
<span>硬要说在“自己人”面前讲话可以随便点轻松点，我是赞同的。</span><br>
<span>……问题是，谁是你自己人？</span><br>
<span>真的，遇到直接开口骂没品我绝壁会反思一下，遇到上来就是“你种族歧视的”，就很别扭</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>wlhlz 发表于 2020-2-1 08:22</span><br>
<span>如果反楼主这种人就叫反人类那我的确就是反人类了，要人类都是这种货色我还不如自绝于人类呢 ...</span><br>
<span>反人类这个词的确是我傻逼了。。。 。。。妈的写的时候脑子进水手滑了</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>ac死或生 发表于 2020-2-1 10:09</span><br>
<span>lz这心态我是满服的，见到个白人黑人就喊白皮猪和尼哥，还认为这不是种族歧视。当婊子就不要立牌坊了好吗？ ...</span><br>
<span>对吧，问题就这里，凭啥别人说中国是种族主义我们就要乖乖认？这么大一口锅说背就背？我不，我就不</span><br>
</p><p><b>stone_heaven: </b><br>
<span>中国那么大，谁跟你自己人啊？</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>zxs123678 发表于 2020-2-1 12:22</span><br>
<span>说白了楼主这种就是自我中心，我觉得是咋地就得是咋地。你不认同我宽容我就是反人类。</span><br>
<span>素质差还可以拿来当 ...</span><br>
<span>我绝壁没有嘲笑黑皮的意思，真的。以后是要去多读读书了，否则一张口就暴露用词匮乏不学无术，确实看起来很傻逼</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>我想充元宝 发表于 2020-2-1 08:57</span><br>
<span>等等，反人类？？？</span><br>
<span>黑鬼这个词本身就是贬义</span><br>
<span>对不起用词错了我傻逼</span><br>
<span>不过我想吐槽的就是这点啊，私下谁也难免的，或者说顺嘴了，就因为这样就要被扣上种族歧视的帽子，很难受很别扭啊。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1911590[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>说到歧视，我觉得泥潭有些人的观点挺别扭的[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1911590-1-1.html</link>
      <description>说到歧视，我觉得泥潭有些人的观点挺反人类的&#13;
人总是会抱团的，小团体也好大团体也好，总会有好恶的，有好恶私下的态度肯定就会不一样，比如私下称呼别人的各种口头禅，泥潭是个中国人聚集的论坛，那称呼鬼佬 棒子 鬼子 黑鬼不都是很正常的事情吗。同样的我不相信大家在外面会那么不讲礼貌，就好像哪怕垃圾鬼佬在恰饭的时候也会蹩脚的说几句“我爱中国文化”。我们比鬼佬讲道理讲礼貌，待人接物的时候做到有礼有节就可以了，没必要在一个都是国人的论坛上讨论都要上纲上线吧？说什么话都要考虑是不是在歧视别人？这样真的太反人类了。就像有人说你“一口一个黑鬼敢不敢当面骂黑人黑鬼”？好黑鬼我当然不会当面骂别人黑鬼，见面必然是握手拥抱嘿我的黑人朋友！但是如果在一个都是中国人的环境里我私下说“哎呦今天这个黑皮还行哎“都要被上纲上线的批判一番，那就很病态了。这个观点不针对单一人群，无论是黑皮 鬼佬 棒子 猴子 鬼子 二鬼子 香蕉人都一样。我承认我内心是有内外亲疏的，相对各种鬼佬我还是更喜欢自己国家的人，我觉得这不是什么很丢脸羞于承认的事情啊
&#13;
也有人说“你这样说别人，那别人骂你滞纳你也不能生气”，我觉得这点也一样的——我正常和鬼佬交流也不会上来“嘿，鬼佬！”，同样的如果一个傻逼鬼佬上来就当我面“嘿，滞纳”，我也会一拳呼他脸上。如果他当面很客气私下又嘴臭——如果被你知道了你可以去骂他。反过来说就好像我以前也喜欢私下称呼我们社长叫老鬼子，最后被一个同事投诉到社长那边去了，说我“这个中国人素质极其差”，最后我也很认真的道歉了，道歉是因为我觉得既然被听到了那确实挺不好的，但是要把这事情上纲上线到什么国人素质差国人狭义种族主义之类的我觉得就很傻逼了，这世界上大部分人素质都差不多，干嘛出什么事情了就非要觉得自己或者自己同胞就低人一等了然后就要自我批判一番，做错了针对事情道歉就行了，不道歉的最多也就觉得这个人素质屌差，但是我真的就很不理解一定要批判一番难怪国人会被鬼佬看不起啦之类的言论，真的很恶心啊。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>liujn6: </b><br>
<span>关于这点我的态度很明确，以直报怨歧视那些歧视我们的人而已。你们有谁能心平气和和**推特的白皮解释西藏和hk的事?你再解释人家会听?还是直接一句白皮死妈省事</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>wubwoofwolf 发表于 2020-1-31 19:20</span><br>
<span>对的，我也说了，有的人也许只是这件事情上做的好，其他未必，也很明白这种道德诉求在现在的环境下会显得 ...</span><br>
<span>讲真，我觉得一句“你骂倪哥你这逼素质屌差！”，这都很正常的。我朋友看到鬼佬闯红灯很大声骂一句“我草这白皮猪眼睛瞎的啊”我都会骂他“你这逼说话能不能不要那么难听啊！”</span><br>
<span>但是一定要说国人种族歧视外国人这点就很不舒服了，我们能别从素质问题上升到种族批判吗</span><br>
</p><p><b>skullgreymon: </b><br>
<span>我最佩服泥潭每次调侃一下黑人或者别的什么，都有人来喷。感觉中文学得确实不错</span><br>
</p><p><b>wubwoofwolf: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-1-31 06:26</span><br>
<span>讲真，我觉得一句“你骂倪哥你这逼素质屌差！”，这都很正常的。我朋友看到鬼佬闯红灯很大声骂一句“我草 ...</span><br>
<span>我觉得你说的和我说的不是一个意思，而且你也大概率没有认真看/没有看明白我的论点，故此，我认为我们都不要再回复彼此是最好的解决办法。</span><br>
</p><p><b>saevey: </b><br>
<span>网上整天滞纳尼哥白皮猪的99%都是口嗨，整天讨论来讨论去不知道图啥，大家都当俗人就是嘴贱不好吗</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>wubwoofwolf 发表于 2020-1-31 19:28</span><br>
<span>我觉得你说的和我说的不是一个意思，而且你也大概率没有认真看/没有看明白我的论点，故此，我认为我们都 ...</span><br>
<span>你要是懒得解释给我听我也没办法了。。。 。。。</span><br>
</p><p><b>ゴロー: </b><br>
<span>为什么中国论坛使用侮辱性词汇是正常的……难不成现在已经普遍认为在网络公共空间尽可能别喷脏才是不正常的了吗</span><br>
<span>我不认为一个经常使用侮辱性词汇的网络会对舆论环境造成什么积极的影响。你觉得自己只是随便说说，那也有单纯倾泻恶意的人煽风点火，舆论环境导向互相仇恨就不仅仅是网络上的事了。地狱骑士也是同理。</span><br>
</p><p><b>s1-5-5: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2020-1-31 18:54</span><br>
<span>看来上个世纪人人都该赶法西斯和军国主义的时髦？泥潭不是挺喜欢附加缪和萨特的风雅的么——“既不做受害 ...</span><br>
<span>奇怪，你是觉得上世纪赢家不是右边人士？赢了当然可以随便说了对吧？</span><br>
</p><p><b>mqnwbeebwnqm: </b><br>
<span>批判种族社达混蛋居然变成反人类，楼主是生活在小胡子赢了的世界线吗</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G950F, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>天平: </b><br>
<span>说白了这是个个人界限问题</span><br>
<span>lz觉得论坛是自己人，自己骂谁是个人私事，别人管太宽</span><br>
<span>有些人觉得论坛是公共空间，随便骂人不道德</span><br>
<span>至于我个人的立场嘛……狗叔什么时候再去喝茶呀？</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>mqnwbeebwnqm 发表于 2020-1-31 19:42</span><br>
<span>批判种族社达混蛋居然变成反人类，楼主是生活在小胡子赢了的世界线吗</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G950F, ...</span><br>
<span>我觉得骂棒子鬼子鬼佬最多算素质差吧？一定要上升到种族歧视社达混蛋的，真的很不舒服啊</span><br>
</p><p><b>s1-5-5: </b><br>
<span>依旧19 发表于 2020-1-31 19:11</span><br>
<span>泥潭都已经80%尼哥白皮棒子不离嘴的右小将了，你连别人说两句你们种族歧视都受不了？既然死活坚持网上说什 ...</span><br>
<span>你找几个我看看，我看好像这些人也没不承认自己种族歧视吧，不要虚空树靶子，你帮我丰富一下黑名单助人为乐一下</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>ゴロー 发表于 2020-1-31 19:36</span><br>
<span>为什么中国论坛使用侮辱性词汇是正常的……难不成现在已经普遍认为在网络公共空间尽可能别喷脏才是不正常的 ...</span><br>
<span>这样煽风点火会造成什么后果？我去鬼佬论坛点阴风去！</span><br>
</p><p><b>历史之: </b><br>
<span>wubwoofwolf 发表于 2020-1-31 19:20</span><br>
<span>对的，我也说了，有的人也许只是这件事情上做的好，其他未必，也很明白这种道德诉求在现在的环境下会显得 ...</span><br>
<span>你看，这就是经典的权利与自由边界的问题</span><br>
<span>你的最后半句话完全可以放在种族歧视言论上，但恐怕到时你如此说就会视为同类，被拉在一起A掉了。</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>说到底，你们对同胞宽容一点不行吗</span><br>
</p><p><b>依旧19: </b><br>
<span>s1-5-5 发表于 2020-1-31 19:45</span><br>
<span>你找几个我看看，我看好像这些人也没不承认自己种族歧视吧，不要虚空树靶子，你帮我丰富一下黑名单助人为 ...</span><br>
<span>你这是不把楼主当人？楼主这贴不就是一直在复读虽然我尼哥白皮棒子不离口但我不种族歧视？装瞎你好歹把先眼睛闭上吧</span><br>
</p><p><b>木葉梟: </b><br>
<span>liujn6 发表于 2020-1-31 19:24</span><br>
<span>关于这点我的态度很明确，以直报怨歧视那些歧视我们的人而已。你们有谁能心平气和和**推特的白皮解释西藏和 ...</span><br>
<span>其实是以怨报怨吧，没看到直在哪里。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span> 本帖最后由 和真克瓦尔 于 2020-1-31 20:57 编辑 </span><br>
<span>aa01 发表于 2020-1-31 20:09</span><br>
<span>说到底，你们对同胞宽容一点不行吗</span><br>
<span>你选择帮亲不帮理，但是也有选择帮理不帮亲的人。</span><br>
<span>---------------</span><br>
<span>回复评分：我在89楼早说了我一直在油馆和推上喷种族歧视的沙文主义者和红脖子基督徒，这都扣我？好冤</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>依旧19 发表于 2020-1-31 20:13</span><br>
<span>你这是不把楼主当人？楼主这贴不就是一直在复读虽然我尼哥白皮棒子不离口但我不种族歧视？装瞎你好歹把先 ...</span><br>
<span>我的意思就是同样的问题，对同胞宽容一点不好吗？如果对同胞宽容就是种族歧视。。。 。。。哇这个也太过分了</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2020-1-31 20:18</span><br>
<span>你选择帮亲不帮理，但是也有选择帮理不帮亲的人。</span><br>
<span>第一，所以我选择抱怨一下</span><br>
<span>第二，我不觉得叫个鬼佬就被人骂种族歧视这叫讲道理</span><br>
</p><p><b>億万千: </b><br>
<span>自发道德对行为的规范效率是大于社会习俗规则的</span><br>
<span>通俗的讲，就是自己管自己比社会管自己更好，当然自己管自己的难度更高</span><br>
<span>比如说楼主觉得国内论坛是自己家了，就像卸下伪装一样，那如果你知道国内论坛会有老外来看，你还会说尼哥吗</span><br>
<span>社会习俗规范如同从外向内，总会碰到一条线然后觉得在线内可以散德行了，如果大家能取得共识也行，毕竟俗话说装一辈子好人那就是好人，但人类不是圣人，大家对这个线的理解是不一样的</span><br>
</p><p><b>小命4: </b><br>
<span> 本帖最后由 小命4 于 2020-1-31 20:28 编辑 </span><br>
<span>我是想努力做到网络上的发言可以在现实生活中方方说出来</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-1-31 20:21</span><br>
<span>第一，所以我选择抱怨一下</span><br>
<span>第二，我不觉得叫个鬼佬就被人骂种族歧视这叫讲道理 ...</span><br>
<span>1 别人也是抱怨，你照样对他们用了反人类的评价，我还觉得你过分呢。 2 …………</span><br>
</p><p><b>白条: </b><br>
<span>Minotao 发表于 2020-1-31 17:35</span><br>
<span>你国搞着一套的左壬也就是“我管不了盎大人，我先管管你罢了”，骂观察者网起劲的批爆，真让他们去布赖特巴 ...</span><br>
<span>你这说到点子上了，不少我国特色伪左对皇美的盎撒身份也是很敬畏的</span><br>
</p><p><b>天平: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-1-31 20:20</span><br>
<span>我的意思就是同样的问题，对同胞宽容一点不好吗？如果对同胞宽容就是种族歧视。。。 。。。哇这个也太过 ...</span><br>
<span>……我没理解错？</span><br>
<span>“看在都是中国人的面子上，不要说我口嗨尼哥是种族歧视”</span><br>
<span>所以，“同胞们”面对美国人日本人口嗨尼哥要怎么认定？</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>億万千 发表于 2020-1-31 20:22</span><br>
<span>自发道德对行为的规范效率是大于社会习俗规则的</span><br>
<span>通俗的讲，就是自己管自己比社会管自己更好，当然自己管自 ...</span><br>
<span>要看是不是个好倪哥，是个好倪哥我一定说话注意，如果是个恶臭的倪哥我会骂他，如果是个阴阳怪气的倪哥一边要别人说话注意一边自己说点擦边球的让人不爽的称呼，那我为什么还要照顾他的情绪。很简单的事情为啥一定要给自己自设一个立场。</span><br>
<span>我觉得说什么话都要考虑到种族歧视才是最大的种族歧视啊，大家都是人类，素质差就说素质差的问题。</span><br>
</p><p><b>魔王候补77号: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-1-31 19:18</span><br>
<span>遵守社会习俗约定不就好了，给自己设立一堆条条框框要是遇到傻逼的时候不会被气死吗？当然有那种给自己道 ...</span><br>
<span>我看懂楼主你的意思了，其实不就是</span><br>
<span>“私下开开玩笑，认真你输了”</span><br>
<span>我这里可以像你回的那位一样引用一大堆西方哲思，不过我觉得楼主你似乎对西方思想也不怎么感冒，那我换一句</span><br>
<span>“君子慎独”</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2020-1-31 20:28</span><br>
<span>1 别人也是抱怨，你照样对他们用了反人类的评价，我还觉得你过分呢。 2 ………… ...</span><br>
<span>所以我也没有反对别人抱怨呀。对吧。你直接骂我“很过分”，我觉得我确实要反思一下，这个词确实用错了。如果你骂我“说反人类是歧视他们”。。。 。。。我就觉得很别扭了</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>天平 发表于 2020-1-31 20:28</span><br>
<span>……我没理解错？</span><br>
<span>“看在都是中国人的面子上，不要说我口嗨尼哥是种族歧视”</span><br>
<span>所以，“同胞们”面对美国人 ...</span><br>
<span>这个要看面子的吗？口嗨个倪哥就是种族歧视了？你这是多讨厌自己同胞啊。</span><br>
<span>另外，我觉得为什么要管鬼佬鬼子怎么口嗨倪哥啊？</span><br>
<span>其次，倪哥这事我和鬼佬鬼子聊不到一块</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>魔王候补77号 发表于 2020-1-31 20:32</span><br>
<span>我看懂楼主你的意思了，其实不就是</span><br>
<span>“私下开开玩笑，认真你输了”</span><br>
<span>我不喜欢儒家的道德观念，我也没那么高的境界，一辈子做不到了，也没啥好羞耻的，能做到的都是很牛逼的人，我不行。</span><br>
</p><p><b>wubwoofwolf: </b><br>
<span>历史之 发表于 2020-1-31 07:03</span><br>
<span>你看，这就是经典的权利与自由边界的问题</span><br>
<span>你的最后半句话完全可以放在种族歧视言论上，但恐怕到时 ...</span><br>
<span>我完全不觉得这个可以放在种族歧视上，我说这个不反人类是因为它不是错的，而种族歧视明显是错的。</span><br>
</p><p><b>霖星: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-1-31 20:38</span><br>
<span>这个要看面子的吗？口嗨个倪哥就是种族歧视了？你这是多讨厌自己同胞啊。</span><br>
<span>另外，我觉得为什么要管鬼佬鬼 ...</span><br>
<span>你觉得在这个论坛发言的都是中国人，对外国人种族歧视应该互相包涵下</span><br>
<span>按照你的观点，还可以认为你是东北人/上海人/武汉人/广东人等等继续划分属性，所以那么对你进行地域歧视也是正常的了</span><br>
</p><p><b>阚香愁: </b><br>
<span>网上说的话能代表啥啊，那我天天露自己奇怪的XP也不代表我现实中会去piao啊</span><br>
</p><p><b>魔王候补77号: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-1-31 20:41</span><br>
<span>我不喜欢儒家的道德观念，我也没那么高的境界，一辈子做不到了，也没啥好羞耻的，能做到的都是很牛逼的人 ...</span><br>
<span>那就是，于是问题不就绕回来了吗</span><br>
<span>你发这个帖其实就是抱怨“为什么你们要站在道德制高点看我?我很不舒服”</span><br>
<span>后面很多人的回帖其实是在说“我们没有站在道德制高点，是你自己往道德的跌停板去了”</span><br>
<span>或者说</span><br>
<span>“隔壁班的小那谁也作弊，为什么只骂我呢？我觉得不让作弊这事有点不合理”---你觉得是不让作弊不合理呢，还是说出这话的人自己不合理？</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>霖星 发表于 2020-1-31 20:44</span><br>
<span>你觉得在这个论坛发言的都是中国人，对外国人种族歧视应该互相包涵下</span><br>
<span>按照你的观点，还可以认为你是东北 ...</span><br>
<span>那我还是那句话，称呼里带倪哥鬼佬棒子就是种族歧视了？你这是有多讨厌自己同胞才能这么扣帽子</span><br>
</p><p><b>魔王候补77号: </b><br>
<span> 本帖最后由 魔王候补77号 于 2020-1-31 20:55 编辑 </span><br>
<span>aa01 发表于 2020-1-31 20:41</span><br>
<span>我不喜欢儒家的道德观念，我也没那么高的境界，一辈子做不到了，也没啥好羞耻的，能做到的都是很牛逼的人 ...</span><br>
<span>我觉得楼主需要明白一个道理---</span><br>
<span>人无完人，人非圣贤孰能无过是一码事</span><br>
<span>人需不需要有一个道德标准是另一码事</span><br>
<span>就像大家都知道（起码心里明白）绝对的公正在可以预见的未来是几无可能实现的，但那不代表我们不应该追求绝对公正的实现，甚至反过去诟病追求公正的诉求是否过于不符合现实</span><br>
<span>没有人要求你绝对在任何时候都不口嗨，言多必失是必然之事，更何况我们生活的现实（就算最道德洁癖或最理想主义的人也会承认）是一个遵守道德需要付出极大代价的世界。</span><br>
<span>但这不代表我们就应该将我们有意或无意逃避道德束缚的行为合理化，或许有人会认为这种自我行为合理化是与现实和解而消除痛苦的方式，我很遗憾的说---不，不能，终有一日你从睡梦中清醒，会认识到痛苦从未因此缓解，而只是被压抑，当你认识到这一点，痛苦会十倍百倍的袭来。</span><br>
</p><p><b>霖星: </b><br>
<span> 本帖最后由 霖星 于 2020-1-31 21:01 编辑 </span><br>
<span>aa01 发表于 2020-1-31 20:50</span><br>
<span>那我还是那句话，称呼里带倪哥鬼佬棒子就是种族歧视了？你这是有多讨厌自己同胞才能这么扣帽子 ...</span><br>
<span>也就是说，你认为对一个种族进行蔑称不算种族歧视了</span><br>
</p><p><b>天平: </b><br>
<span> 本帖最后由 天平 于 2020-1-31 21:00 编辑 </span><br>
<span>aa01 发表于 2020-1-31 20:38</span><br>
<span>这个要看面子的吗？口嗨个倪哥就是种族歧视了？你这是多讨厌自己同胞啊。</span><br>
<span>另外，我觉得为什么要管鬼佬鬼 ...</span><br>
<span>你这归属感划分的也够奇怪了，讨不讨厌同胞的标准就是忍不忍他口嗨尼哥？</span><br>
<span>做同胞就是为了忍别人一口一个尼哥？</span><br>
<span>你为了说一个从诞生到发展就没脱离种族歧视的词上升到“讨厌自己同胞”，是不是过于右小将了？</span><br>
<span>ps：尼哥怎么就不是种族歧视了，nigger不是个种族歧视的词？别说音译不音译，你这是当好话说的你用得着觉得别人指责这是种族歧视就是“讨厌自己同胞吗”？</span><br>
</p><p><b>Minotao: </b><br>
<span>依旧19 发表于 2020-1-31 19:11</span><br>
<span>泥潭都已经80%尼哥白皮棒子不离嘴的右小将了，你连别人说两句你们种族歧视都受不了？既然死活坚持网上说什 ...</span><br>
<span>你说的真对，建议发到布赖特巴特的评论区里，那里的人喜欢听这些</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>魔王候补77号 发表于 2020-1-31 20:54</span><br>
<span>我觉得楼主需要明白一个道理---</span><br>
<span>人无完人，人非圣贤孰能无过是一码事</span><br>
<span>我觉得吧，你这种话应该对鬼佬说，如果鬼佬都很文明了自然会有更多的人骂我素质差，可能到那个时候我会跟着社会上新发明的词来称呼对方，这些话你对我说没用，我没有那么罪大恶极，不会有什么痛苦，我觉得其他人也不会。</span><br>
</p><p><b>QShen: </b><br>
<span>这个当然是个人的自由，一个人表面上一直和我关系很好，他背后自己怎么看我是他的自由，对我来说没有任何区别。不过至少我自己会努力做到表里一致。</span><br>
<span>不过我上面这句话也可能是在骗人，因为除了我自己之外，没有人知道我背后又是怎么想的</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>天平 发表于 2020-1-31 20:59</span><br>
<span>你这归属感划分的也够奇怪了，讨不讨厌同胞的标准就是忍不忍他口嗨尼哥？</span><br>
<span>做同胞就是为了忍别人一口一个尼 ...</span><br>
<span>不能忍你可以骂他素质差呀，我也觉得这样确实素质很差，但是我觉得没必要扣种族歧视的帽子</span><br>
<span>对了我确实被带进沟了，我都是叫鬼黑黑皮的。。。 。。。</span><br>
</p><p><b>Thermo: </b><br>
<span>眼界不同罢了，上来就尼哥尼哥的可能没怎么接受过黑人文化。但凡了解过黑人音乐和脱口秀的我相信都不会说出这种话，精分钓鱼除外。</span><br>
</p><p><b>s1-5-5: </b><br>
<span> 本帖最后由 s1-5-5 于 2020-1-31 23:16 编辑 </span><br>
<span>依旧19 发表于 2020-1-31 20:13</span><br>
<span>你这是不把楼主当人？楼主这贴不就是一直在复读虽然我尼哥白皮棒子不离口但我不种族歧视？装瞎你好歹把先 ...</span><br>
<span>你那弱鸡理解能力可就算了吧，楼主有说他歧视是正义的了么？你觉得插队什么不对你就不做了？事对不对和做没做没什么联系。</span><br>
<span>行，楼主也是打我脸，太长实在是看漏了，只能说都不是好东西</span><br>
</p><p><b>amulelernen: </b><br>
<span>其实我是想知道楼主道歉以后社长原谅你了吗？后面有没有让你穿小鞋什么的？</span><br>
</p><p><b>历史之: </b><br>
<span>wubwoofwolf 发表于 2020-1-31 20:44</span><br>
<span>我完全不觉得这个可以放在种族歧视上，我说这个不反人类是因为它不是错的，而种族歧视明显是错的。 ...</span><br>
<span>所谓“种族歧视”的定义是宽泛而模糊的，更多的时候是以对方是否感到冒犯来定义的。</span><br>
<span>如果我有一个黑人哥们，他不在乎我叫他倪哥，这就不是一种种族歧视，尽管倪哥本身就是种族歧视的词汇。</span><br>
<span>而如果我声称黑人族群的犯罪率显著高于白人，也就是说，随机挑一个罪犯，最大概率是黑人。尽管这是一个对于客观现实的陈述。</span><br>
<span>--------------------------------------------------------------------------------------------------------</span><br>
<span>可能上面写的过于像是诡辩了，简要来说，人们有偏见的自由吗？即使是基于客观的偏见？</span><br>
</p><p><b>ch_Ange: </b><br>
<span>这么一想我觉得勇于承认“因为白皮和黑皮five瞧不起俺们黄皮，所以俺们黄皮也没必要惯着它们，怎么难听就怎么称呼它们吧”这类人还是蛮可爱的，“我被歧视了那我就要歧视回去”还挺TM符合人的兽性的。</span><br>
<span>但楼主这死活不承认自己用鬼黑、黑皮之类的话语是歧视性话语，那可太行为艺术了，不知楼主能不能给俺举个你心目中歧视性话语的例子。</span><br>
<span>而且楼主和我最开始提到的那一类老哥建议先打一架。</span><br>
<span>那一类老哥承认自己的行为或许没那么体面，但给自己的行为建构了正当性：毕竟“白皮黑皮整天chingchong，我这是以直报怨“。而报复性行为即便稍有出格，在朴素的正义观里，这也是情理之中。</span><br>
<span>但按楼主这一套，直接世界大和平了。泥潭老哥们尼哥白皮喊着，白皮们chingchong喊着，大家都是说着玩玩，谁也妹想种族歧视谁嗷。那前一类老哥辛辛苦苦建构的正当性咋整啊，你这不是打人家脸嘛（</span><br>
</p><p><b>胡桃丶: </b><br>
<span>你说的这些，真的有人不懂吗？</span><br>
<span>都是故意的，至于有什么目的</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>ch_Ange 发表于 2020-1-31 22:25</span><br>
<span>这么一想我觉得勇于承认“因为白皮和黑皮five瞧不起俺们黄皮，所以俺们黄皮也没必要惯着它们，怎么难听就怎 ...</span><br>
<span>“别人说你种族歧视你眼睛不眨的就认了？那么大一个锅你说背就背？那活该别人骂你什么你都要受着了”</span><br>
<span>我聊天讲话难听我是一直承认的，我也不指望我这个人素质多高，但是骂我种族歧视我是不承认的，当然你也可以找一个黑皮把他拉到我面前和他告状说我这个人嘴巴不干净骂他，我和他吵一架看结果也好过这样，再怎么样你一个中国人和我一个中国人聊到最后也只能是你骂我种族歧视我觉得你大惊小怪，你教育不了我我也不会想开口骂你，有啥意义呢</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>amulelernen 发表于 2020-1-31 21:41</span><br>
<span>其实我是想知道楼主道歉以后社长原谅你了吗？后面有没有让你穿小鞋什么的？ ...</span><br>
<span>他说我这样说一个老人很不礼貌，我一直记住他这句话，觉得很有道理。他没有和我掰扯中国人日本人的问题，而是指出我这样背后称呼一个老人很不礼貌，我听进去了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1911590[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>说到歧视，我觉得泥潭有些人的观点挺别扭的[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1911590-1-1.html</link>
      <description>说到歧视，我觉得泥潭有些人的观点挺反人类的&#13;
人总是会抱团的，小团体也好大团体也好，总会有好恶的，有好恶私下的态度肯定就会不一样，比如私下称呼别人的各种口头禅，泥潭是个中国人聚集的论坛，那称呼鬼佬 棒子 鬼子 黑鬼不都是很正常的事情吗。同样的我不相信大家在外面会那么不讲礼貌，就好像哪怕垃圾鬼佬在恰饭的时候也会蹩脚的说几句“我爱中国文化”。我们比鬼佬讲道理讲礼貌，待人接物的时候做到有礼有节就可以了，没必要在一个都是国人的论坛上讨论都要上纲上线吧？说什么话都要考虑是不是在歧视别人？这样真的太反人类了。就像有人说你“一口一个黑鬼敢不敢当面骂黑人黑鬼”？好黑鬼我当然不会当面骂别人黑鬼，见面必然是握手拥抱嘿我的黑人朋友！但是如果在一个都是中国人的环境里我私下说“哎呦今天这个黑皮还行哎“都要被上纲上线的批判一番，那就很病态了。这个观点不针对单一人群，无论是黑皮 鬼佬 棒子 猴子 鬼子 二鬼子 香蕉人都一样。我承认我内心是有内外亲疏的，相对各种鬼佬我还是更喜欢自己国家的人，我觉得这不是什么很丢脸羞于承认的事情啊
&#13;
也有人说“你这样说别人，那别人骂你滞纳你也不能生气”，我觉得这点也一样的——我正常和鬼佬交流也不会上来“嘿，鬼佬！”，同样的如果一个傻逼鬼佬上来就当我面“嘿，滞纳”，我也会一拳呼他脸上。如果他当面很客气私下又嘴臭——如果被你知道了你可以去骂他。反过来说就好像我以前也喜欢私下称呼我们社长叫老鬼子，最后被一个同事投诉到社长那边去了，说我“这个中国人素质极其差”，最后我也很认真的道歉了，道歉是因为我觉得既然被听到了那确实挺不好的，但是要把这事情上纲上线到什么国人素质差国人狭义种族主义之类的我觉得就很傻逼了，这世界上大部分人素质都差不多，干嘛出什么事情了就非要觉得自己或者自己同胞就低人一等了然后就要自我批判一番，做错了针对事情道歉就行了，不道歉的最多也就觉得这个人素质屌差，但是我真的就很不理解一定要批判一番难怪国人会被鬼佬看不起啦之类的言论，真的很恶心啊。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>杨松: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-1-31 18:18</span><br>
<span>我觉得道德自律是没错呀，我也觉得我这个人素质屌差，周围的朋友也这么说我。所以我从来不严格要求别人， ...</span><br>
<span>律己就是律己，不能因为自己律己而要求别人律己。何况我一点都不想律我自己，事实上能做到待人待己皆宽就很不错了，也是我的努力目标。</span><br>
</p><p><b>exia00raiser: </b><br>
<span>自己的感情都顾不过来，总有人喜欢考虑别人的感情</span><br>
<span>种族歧视当然不对，就像用盗版软件一样，遗憾的是我都愧疚的用着不要钱的adobe全家桶了，再喊两句尼哥又算什么呢</span><br>
<span>我是个道德标准没那么高的人，我的底线在于不去随便伤害他人，喊黑人尼哥会伤害他们的民族感情，所以我不会当着他们的面喊，而是在一个不会有尼哥用户的论坛里说两句，但这不代表我内心里就真的对黑人一视同仁，就像虽然我觉得某些人是傻逼，但是我不会轻易说出来一样</span><br>
<span>当然，要是在论坛里喊尼哥会伤害某些非洲人民的好朋友的感情，那我愿意向你道歉，但就像我不能剥夺你讨厌别人喊尼哥的权利一样，你也不能剥夺我讨厌黑人的权利，换句话说，我歧视黑人那是我自己的事，关你p事</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>史努比: </b><br>
<span>wubwoofwolf 发表于 2020-1-31 18:13</span><br>
<span>我看不出来这有什么反人类的。</span><br>
<span>如果认为需要来到华人聚集的论坛发泄歧视性观点，其本质就说明你认为平常礼 ...</span><br>
<span>说得好，建议恁向黑鬼白皮猪多多宣传人类互相友爱</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>问题是网络论坛是公共领域，不是「私下」啊……你在你日记本上，家庭朋友圈里乱嗨没人管你。</span><br>
</p><p><b>Nyaaarlathotep: </b><br>
<span>而且说到底作为个人，口嗨一下不是什么大事，喷鬼佬喷别人有什么区别</span><br>
<span>丹麦那个是层次上升了，问题性质不一样了</span><br>
</p><p><b>kletka: </b><br>
<span>别说种族歧视了，人类大多时候连不歧视别人都做不到（哪怕他同种族肤色性别甚至是血亲关系）</span><br>
<span>他人即地狱</span><br>
</p><p><b>ParisSUlove: </b><br>
<span>在网上装白莲花的人大多要恰饭，但是呢不骂那么凶一是为了和谐友善地交流，二是害怕被论坛封号，三是避免不必要的找下纷争。</span><br>
<span>当然了，在国人论坛里面骂几句黑鬼我觉得正常不过了。如果有人指着我说黑鬼骂的不对你这是歧视，我就反手喷一句关你鸡儿事，你爸还是你妈是黑人了事</span><br>
</p><p><b>wubwoofwolf: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-01-31 18:18:45</span><br>
<span>我觉得道德自律是没错呀，我也觉得我这个人素质屌差，周围的朋友也这么说我。所以我从来不严格要求别人， ...从你的标题我看不出这样的倾向来，从标题来看你的观点分明是：大家都这么做，我觉得这样就是对的，是快乐的，不这么做还觉得这样不好的人，就是反人类。</span><br>
<span>看不出来自省，反而全是对能做到的人的批判。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>粒皮瘤海星: </b><br>
<span>圣母是这样的</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2020-1-31 18:31</span><br>
<span>问题是网络论坛是公共领域，不是「私下」啊……你在你日记本上，家庭朋友圈里乱嗨没人管你。 ...</span><br>
<span>如果这论坛现在有个鬼佬很诚恳的和我说我开口闭口叫鬼佬是不礼貌的希望我道歉，我立马会和他道歉，然后再也不在泥潭开口闭口鬼佬的，毕竟谭友的情绪是要照顾的，不管是鬼佬还是国人。但是如果现在有个鬼佬跑过来骂我一顿，说我既然叫鬼佬了他也要骂我滞纳，那我会骂他一顿。我觉得做人简单一点不好吗</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>kletka 发表于 2020-1-31 18:31</span><br>
<span>别说种族歧视了，人类大多时候连不歧视别人都做不到（哪怕他同种族肤色性别甚至是血亲关系）</span><br>
<span>他人即地狱 ...</span><br>
<span>萨特完全不是这个意思</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>wubwoofwolf 发表于 2020-1-31 18:34</span><br>
<span>从你的标题我看不出这样的倾向来，从标题来看你的观点分明是：大家都这么做，我觉得这样就是对的，是快乐的 ...</span><br>
<span>那我这个人表达能力确实有问题</span><br>
<span>——我是觉得遇到这种事情为什么一定要自己先反省？这个自己指的是自己的同胞们，为啥不能是别人先反省，如果别人没有反省的话我们又为什么要很变态的自律，自律就算了为什么还要指责别人没有时时刻刻的自我反省？这个太别扭了</span><br>
</p><p><b>wlhlz: </b><br>
<span>古屋敷由良 发表于 2020-1-31 18:04</span><br>
<span>跟博弈似的，有些人看来是觉得被歧视哪怕擦了一下就必须得加倍返回去，还是无差别的，否则就是亏损了</span><br>
<span>都 ...</span><br>
<span>我一直觉得人类完蛋是必然的时间问题，而且大概要不了特别久</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span> 本帖最后由 和真克瓦尔 于 2020-1-31 18:45 编辑 </span><br>
<span>aa01 发表于 2020-1-31 18:36</span><br>
<span>如果这论坛现在有个鬼佬很诚恳的和我说我开口闭口叫鬼佬是不礼貌的希望我道歉，我立马会和他道歉，然后再 ...</span><br>
<span>不是，你不在这层说谁知道你会在论坛里道歉啊！你的人设是傲娇吗？虽然在你的假设中同态复仇不对，但你也是活该求仁得仁。把你换成一个白人，被骂的换成你，你会接受对方这种道歉？更何况不只是黑人会觉得难受，只是大家已经忘了英特纳雄耐尔的理想以右翼和社达为荣了。</span><br>
</p><p><b>s1-5-5: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2020-1-31 18:44</span><br>
<span>不是，你不在这层说谁知道你会在论坛里道歉啊！你的人设是傲娇吗？虽然在你的假设中同态复仇不对， ...</span><br>
<span>全世界都在右转，你一个左转只能当冤大头，达者才能兼济天下，自己都没弄好就是好高骛远</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>又看了一下一楼的内容，楼主你不会觉得被抓包的错才是错，没被抓就不算吧？</span><br>
</p><p><b>kletka: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2020-1-31 18:37</span><br>
<span>萨特完全不是这个意思</span><br>
<span>其实我那纯粹是字面意思</span><br>
</p><p><b>wubwoofwolf: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-1-31 05:39</span><br>
<span>那我这个人表达能力确实有问题</span><br>
<span>——我是觉得遇到这种事情为什么一定要自己先反省？这个自己指的是自己的 ...</span><br>
<span>我不太明白你的意思。</span><br>
<span>你的意思是被叫蔑称要反省吗，那我也觉得没有必要，且如果你说的是这个，也与主楼以及我说的不是一个意思，不过既然取得共识，就不必继续辩论。</span><br>
<span>如果是指反省自己说过蔑称的事情，那我以为这无关先后，如果你认为自己是错的，那就应该反省，而如果你认为自己不是错的，那我的建议之前也说过了，建议参考一下无知之幕的概念。</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2020-1-31 18:44</span><br>
<span>不是，你不在这层说谁知道你会在论坛里道歉啊！你的人设是傲娇吗？虽然在你的假设中同态复仇不对， ...</span><br>
<span>他不要我道歉还骂我骂就骂他呀，要是他接受我道歉了我也会在他面前注意。呃，这事情不是很简单啊，为什么还要反过来想啊之类的，我咋知道他是怎么想的或者我变成他我会怎么想的，这样思考很累啊</span><br>
</p><p><b>无敌可爱猫: </b><br>
<span>劝别人宽容的人离他远点</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>sykeash: </b><br>
<span>其实要真正反人类而不是反人类当中的一部分，挺难的…</span><br>
</p><p><b>飞翔的轰炸机: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-1-31 18:13</span><br>
<span>如果你看见了为什么要受着？你不能跑过去讲道理或者喷回去吗？奇怪了，为什么中国人就不能表达自己的不爽 ...</span><br>
<span>我是可以喷回去啊，因为我从不乱用这些种族主义的侮辱性词汇，我行的正坐的直我可以理直气壮的喷那些种族主义者，而你不行，因为你和那些人是一路货————请你有点自觉，种族主义混蛋</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>s1-5-5 发表于 2020-1-31 18:46</span><br>
<span>全世界都在右转，你一个左转只能当冤大头，达者才能兼济天下，自己都没弄好就是好高骛远 ...</span><br>
<span>看来上个世纪人人都该赶法西斯和军国主义的时髦？泥潭不是挺喜欢附加缪和萨特的风雅的么——“既不做受害者，也不做刽子手”。</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2020-1-31 18:47</span><br>
<span>又看了一下一楼的内容，楼主你不会觉得被抓包的错才是错，没被抓就不算吧？ ...</span><br>
<span>我觉得这就是任何人都会有的“问题”而不是“错误”啊，而我并不打算改正这个“问题”，因为太常见了，改正会活的很累。所以我也不会要求别人改正或者做到什么，如果有自律的人我会觉得这个人碉堡了，然后老佩服他，然后尽量注意不在他面前这么说话，但是可能不会很爱和这个人聊天，因为很累。</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>飞翔的轰炸机 发表于 2020-1-31 18:54</span><br>
<span>我是可以喷回去啊，因为我从不乱用这些种族主义的侮辱性词汇，我行的正坐的直我可以理直气壮的喷那些种族 ...</span><br>
<span>你这样骂我也没用啊朋友，我们都是中国人</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-1-31 18:51</span><br>
<span>他不要我道歉还骂我骂就骂他呀，要是他接受我道歉了我也会在他面前注意。呃，这事情不是很简单啊，为什么 ...</span><br>
<span>我觉得你对犯错误这个概念理解有些偏差</span><br>
</p><p><b>历史之: </b><br>
<span>wubwoofwolf 发表于 2020-1-31 18:34</span><br>
<span>从你的标题我看不出这样的倾向来，从标题来看你的观点分明是：大家都这么做，我觉得这样就是对的，是快乐的 ...</span><br>
<span>这件事情吧，自己能做到是值得赞扬的（尽管这些纠正者是否真的能做到不偏不倚还是两码事），但摁头要求别人遵从自己的道德观念，尤其是比较严格的道德观念，本身就是非常容易让人厌烦的。</span><br>
</p><p><b>turnyyy: </b><br>
<span>飞翔的轰炸机 发表于 2020-1-31 17:58</span><br>
<span>既然在中国人扎堆的论坛上可以无差别的黑鬼白皮猪乱喊，那在黑人、白人扎堆的论坛上人家喊青虫黄皮猴子也请 ...</span><br>
<span>本来就是他们先搞这套的，等啥时候4chan不搞了，再来谈s1不搞</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2020-1-31 18:58</span><br>
<span>我觉得你对犯错误这个概念理解有些偏差</span><br>
<span>人不可能一直想着要怎么为别人考虑的，很累的啊。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-1-31 18:55</span><br>
<span>我觉得这就是任何人都会有的“问题”而不是“错误”啊，而我并不打算改正这个“问题”，因为太常见了，改 ...</span><br>
<span>“任何人都会有的问题”——“我犯了男人们都会犯的错”</span><br>
</p><p><b>史努比: </b><br>
<span>turnyyy 发表于 2020-1-31 18:59</span><br>
<span>本来就是他们先搞这套的，等啥时候4chan不搞了，再来谈s1不搞</span><br>
<span>你看这帖子里的死妈白左在白皮猪论坛就唯唯诺诺了，在国内论坛对爱国网友重拳出击</span><br>
</p><p><b>历史之: </b><br>
<span>飞翔的轰炸机 发表于 2020-1-31 18:54</span><br>
<span>我是可以喷回去啊，因为我从不乱用这些种族主义的侮辱性词汇，我行的正坐的直我可以理直气壮的喷那些种族 ...</span><br>
<span>种族主义的互喷自带理直气壮修正，并不需要危言危行。</span><br>
</p><p><b>Nieriltasinwa: </b><br>
<span>泥潭打滚就知道比烂</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-1-31 19:00</span><br>
<span>人不可能一直想着要怎么为别人考虑的，很累的啊。</span><br>
<span>这就是公共领域，你在你家就可以随便放松了。况且歧视和侮辱又不是你的刚需…</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2020-1-31 19:00</span><br>
<span>“任何人都会有的问题”——“我犯了男人们都会犯的错”</span><br>
<span>这种事情不就看亲疏吗，第一不要伤害家人，第二不要伤害朋友，第三不要伤害到同事，第四不要伤害到和自己有利益关系的人，其他的。。。 。。。我觉得我就不会想更多了，没办法再照顾更多的人的情绪了。犯了男人都会犯的错误会伤害到家人，所以我觉得这是不好的，但是我开口闭口鬼佬棒子鬼子，我妈我爹会骂我素质差以外不会影响到家庭和睦。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-1-31 19:04</span><br>
<span>这种事情不就看亲疏吗，第一不要伤害家人，第二不要伤害朋友，第三不要伤害到同事，第四不要伤害到和自己 ...</span><br>
<span>……</span><br>
</p><p><b>史努比: </b><br>
<span>Nieriltasinwa 发表于 2020-1-31 19:02</span><br>
<span>泥潭打滚就知道比烂</span><br>
<span>Nieriltasinwa坛友，我操你妈。</span><br>
<span>好了，你不准比烂，你要用道理说服我，你要是敢骂我你就是死妈伪君子。</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2020-1-31 19:03</span><br>
<span>这就是公共领域，你在你家就可以随便放松了。况且歧视和侮辱又不是你的刚需… ...</span><br>
<span>所以我也没歧视啊，就是口头禅改不掉，加上做人有个亲疏而已，一定要上升到歧视和种族主义我也觉得难受啊</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>史努比 发表于 2020-1-31 19:01</span><br>
<span>你看这帖子里的死妈白左在白皮猪论坛就唯唯诺诺了，在国内论坛对爱国网友重拳出击 ...</span><br>
<span>让你失望了，我在由管和推特专骂种族主义沙文猪和红脖子基督徒</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-1-31 19:05</span><br>
<span>所以我也没歧视啊，就是口头禅改不掉，加上做人有个亲疏而已，一定要上升到歧视和种族主义我也觉得难受啊 ...</span><br>
<span>……</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-1-31 19:00</span><br>
<span>人不可能一直想着要怎么为别人考虑的，很累的啊。</span><br>
<span>楼主不需要向那些不知道被你私下冒犯过的人道歉，楼主应该向你自己道歉，因为你没有为自己的道德和行为意志立法。</span><br>
<span>你可能会说你为自己立过法了——那就是不要当面冒犯别人，因为那不礼貌。</span><br>
<span>所以那是一种叫做“礼貌”的社会习俗外部规则对你行为的立法，而不是你自己对自己道德的立法。</span><br>
</p><p><b>依旧19: </b><br>
<span>泥潭都已经80%尼哥白皮棒子不离嘴的右小将了，你连别人说两句你们种族歧视都受不了？既然死活坚持网上说什么都是个人自由，别人管不了你说什么，那凭什么你就能管得了别人说什么，贵姓沈还是贵姓赵啊</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>IHSAHN 发表于 2020-1-31 19:11</span><br>
<span>楼主不需要向那些不知道被你私下冒犯过的人道歉，楼主应该向你自己道歉，因为你没有为自己的道德和行为意 ...</span><br>
<span>超纲了…</span><br>
</p><p><b>飞翔的轰炸机: </b><br>
<span>turnyyy 发表于 2020-1-31 18:59</span><br>
<span>本来就是他们先搞这套的，等啥时候4chan不搞了，再来谈s1不搞</span><br>
<span>你骂4chan那些屑中之屑我帮你一起骂，我并不是什滥好人，我一直都支持以直报怨，我只是觉得，人总归还是要有点是非观的，你不能和你所厌恶所反对的人别无二致</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>IHSAHN 发表于 2020-1-31 19:11</span><br>
<span>楼主不需要向那些不知道被你私下冒犯过的人道歉，楼主应该向你自己道歉，因为你没有为自己的道德和行为意 ...</span><br>
<span>遵守社会习俗约定不就好了，给自己设立一堆条条框框要是遇到傻逼的时候不会被气死吗？当然有那种给自己道德立法的人我也会很佩服，这种人要被骂我绝壁帮他骂回去，但是要是他因为这样反过来骂我没有道德，不自律。。。 。。。那我以后就不帮他了，活该爱死哪死哪去。</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>依旧19 发表于 2020-1-31 19:11</span><br>
<span>泥潭都已经80%尼哥白皮棒子不离嘴的右小将了，你连别人说两句你们种族歧视都受不了？既然死活坚持网上说什 ...</span><br>
<span>问题就在这里啊，叫倪哥白皮棒子就算右小将？就算种族歧视？凭良心讲就算被这么说我都没骂过这样讲的人什么难听的话而只是抱怨一下而已，老百姓论坛上抱怨都不行啦</span><br>
</p><p><b>wubwoofwolf: </b><br>
<span>历史之 发表于 2020-1-31 05:59</span><br>
<span>这件事情吧，自己能做到是值得赞扬的（尽管这些纠正者是否真的能做到不偏不倚还是两码事），但摁头要求别 ...</span><br>
<span>对的，我也说了，有的人也许只是这件事情上做的好，其他未必，也很明白这种道德诉求在现在的环境下会显得苍白，但让人觉得不舒服未必就是错的，更谈不上反人类。</span><br>
</p><p><b>17904277@qq.com: </b><br>
<span> 本帖最后由 17904277@qq.com 于 2020-1-31 19:33 编辑 </span><br>
<span>4chan傻逼当场骂回去也没人反对啊，这论坛里也没有先给他来个侮辱性称呼的怎么炸毛了，那位网友自然可以方方回你一句你妈死了，可惜从素质来看别人只是把这种打滚逻辑当个P放了</span><br>
</p><p><b>17904277@qq.com: </b><br>
<span>wubwoofwolf 发表于 2020-1-31 19:20</span><br>
<span>对的，我也说了，有的人也许只是这件事情上做的好，其他未必，也很明白这种道德诉求在现在的环境下会显得 ...</span><br>
<span>我觉得这贴里就明显看出来啊，一个滑坡傻逼抖机灵附带人身攻击，按照他的逻辑被攻击者就要侮辱性词汇来个无差别地图炮？结果别人吊都不吊他，我觉得这种自我胜利就跟4chan傻逼一样，哈哈</span><br>
</p><p><b>chenluwolf: </b><br>
<span>泥潭一边歧视尼格一边流泪纪念尼格强奸犯科比,这是最牛的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1911590[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>说到歧视，我觉得泥潭有些人的观点挺别扭的[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1911590-1-1.html</link>
      <description>说到歧视，我觉得泥潭有些人的观点挺反人类的&#13;
人总是会抱团的，小团体也好大团体也好，总会有好恶的，有好恶私下的态度肯定就会不一样，比如私下称呼别人的各种口头禅，泥潭是个中国人聚集的论坛，那称呼鬼佬 棒子 鬼子 黑鬼不都是很正常的事情吗。同样的我不相信大家在外面会那么不讲礼貌，就好像哪怕垃圾鬼佬在恰饭的时候也会蹩脚的说几句“我爱中国文化”。我们比鬼佬讲道理讲礼貌，待人接物的时候做到有礼有节就可以了，没必要在一个都是国人的论坛上讨论都要上纲上线吧？说什么话都要考虑是不是在歧视别人？这样真的太反人类了。就像有人说你“一口一个黑鬼敢不敢当面骂黑人黑鬼”？好黑鬼我当然不会当面骂别人黑鬼，见面必然是握手拥抱嘿我的黑人朋友！但是如果在一个都是中国人的环境里我私下说“哎呦今天这个黑皮还行哎“都要被上纲上线的批判一番，那就很病态了。这个观点不针对单一人群，无论是黑皮 鬼佬 棒子 猴子 鬼子 二鬼子 香蕉人都一样。我承认我内心是有内外亲疏的，相对各种鬼佬我还是更喜欢自己国家的人，我觉得这不是什么很丢脸羞于承认的事情啊
&#13;
也有人说“你这样说别人，那别人骂你滞纳你也不能生气”，我觉得这点也一样的——我正常和鬼佬交流也不会上来“嘿，鬼佬！”，同样的如果一个傻逼鬼佬上来就当我面“嘿，滞纳”，我也会一拳呼他脸上。如果他当面很客气私下又嘴臭——如果被你知道了你可以去骂他。反过来说就好像我以前也喜欢私下称呼我们社长叫老鬼子，最后被一个同事投诉到社长那边去了，说我“这个中国人素质极其差”，最后我也很认真的道歉了，道歉是因为我觉得既然被听到了那确实挺不好的，但是要把这事情上纲上线到什么国人素质差国人狭义种族主义之类的我觉得就很傻逼了，这世界上大部分人素质都差不多，干嘛出什么事情了就非要觉得自己或者自己同胞就低人一等了然后就要自我批判一番，做错了针对事情道歉就行了，不道歉的最多也就觉得这个人素质屌差，但是我真的就很不理解一定要批判一番难怪国人会被鬼佬看不起啦之类的言论，真的很恶心啊。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>aa01: </b><br>
<span>说到歧视，我觉得泥潭有些人的观点挺反人类的</span><br>
<span>人总是会抱团的，小团体也好大团体也好，总会有好恶的，有好恶私下的态度肯定就会不一样，比如私下称呼别人的各种口头禅，泥潭是个中国人聚集的论坛，那称呼鬼佬 棒子 鬼子 黑鬼不都是很正常的事情吗。同样的我不相信大家在外面会那么不讲礼貌，就好像哪怕垃圾鬼佬在恰饭的时候也会蹩脚的说几句“我爱中国文化”。我们比鬼佬讲道理讲礼貌，待人接物的时候做到有礼有节就可以了，没必要在一个都是国人的论坛上讨论都要上纲上线吧？说什么话都要考虑是不是在歧视别人？这样真的太反人类了。就像有人说你“一口一个黑鬼敢不敢当面骂黑人黑鬼”？好黑鬼我当然不会当面骂别人黑鬼，见面必然是握手拥抱嘿我的黑人朋友！但是如果在一个都是中国人的环境里我私下说“哎呦今天这个黑皮还行哎“都要被上纲上线的批判一番，那就很病态了。这个观点不针对单一人群，无论是黑皮 鬼佬 棒子 猴子 鬼子 二鬼子 香蕉人都一样。我承认我内心是有内外亲疏的，相对各种鬼佬我还是更喜欢自己国家的人，我觉得这不是什么很丢脸羞于承认的事情啊</span><br>
<span>也有人说“你这样说别人，那别人骂你滞纳你也不能生气”，我觉得这点也一样的——我正常和鬼佬交流也不会上来“嘿，鬼佬！”，同样的如果一个傻逼鬼佬上来就当我面“嘿，滞纳”，我也会一拳呼他脸上。如果他当面很客气私下又嘴臭——如果被你知道了你可以去骂他。反过来说就好像我以前也喜欢私下称呼我们社长叫老鬼子，最后被一个同事投诉到社长那边去了，说我“这个中国人素质极其差”，最后我也很认真的道歉了，道歉是因为我觉得既然被听到了那确实挺不好的，但是要把这事情上纲上线到什么国人素质差国人狭义种族主义之类的我觉得就很傻逼了，这世界上大部分人素质都差不多，干嘛出什么事情了就非要觉得自己或者自己同胞就低人一等了然后就要自我批判一番，做错了针对事情道歉就行了，不道歉的最多也就觉得这个人素质屌差，但是我真的就很不理解一定要批判一番难怪国人会被鬼佬看不起啦之类的言论，真的很恶心啊。</span><br>
</p><p><b>fat: </b><br>
<span>？？？？有雷达探测吗？</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>非我族类，其心必异。古人看得已经很透彻了。</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>fat 发表于 2020-1-31 16:41</span><br>
<span>？？？？有雷达探测吗？</span><br>
<span>我靠我正经说点自己的想法都能被这么怀疑吗</span><br>
</p><p><b>史努比: </b><br>
<span>楼主罗里吧嗦半天我总结下：</span><br>
<span>1.网络上的歧视，不要用道德大棒打击，没用显得也幼稚，喷回去，互相歧视就好</span><br>
<span>2.现实生活人前说人话就行了，有人在现实生活主动挑衅就揍回去</span><br>
<span>有一说一，我觉得楼主说的对，网上在国内论坛，屁股不一你都说服不了对方，还指望说服鬼佬，互喷就完事，泥潭有些人就是对己方严厉，对他人圣母，可能是逆向民族主义者。</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>国际主义虽然形势不太好了，也不至于是反人类</span><br>
</p><p><b>ouba: </b><br>
<span>反正我的底线害人之心不可有防人之心不可无。看穿点人生在世谁身上没被贴过几个标签不被人歧视几下呢……</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>史努比 发表于 2020-1-31 16:49</span><br>
<span>楼主罗里吧嗦半天我总结下：</span><br>
<span>1.网络上的歧视，不要用道德大棒打击，没用显得也幼稚，喷回去，互相歧视就好 ...</span><br>
<span>谢谢总结，这样一看我说话真的主次不分啰嗦繁琐</span><br>
</p><p><b>NT2sS: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-1-31 16:46</span><br>
<span>我靠我正经说点自己的想法都能被这么怀疑吗</span><br>
<span>这类人用两个字概括就是 有病</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>还好吧</span><br>
<span>我觉得都很正常啊</span><br>
<span>这又不是对错问题，是政治观点问题</span><br>
</p><p><b>坚果大爷: </b><br>
<span>史努比 发表于 2020-1-31 16:49</span><br>
<span>楼主罗里吧嗦半天我总结下：</span><br>
<span>1.网络上的歧视，不要用道德大棒打击，没用显得也幼稚，喷回去，互相歧视就好 ...</span><br>
<span>谢翻译</span><br>
</p><p><b>史努比: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-1-31 16:50</span><br>
<span>谢谢总结，这样一看我说话真的主次不分啰嗦繁琐</span><br>
<span>我想你应该指的是隔壁黑鬼贴，我觉得你说的没啥问题。</span><br>
<span>那个帖子里有些人对中国人要求严厉，必须道德典范，对黑鬼白皮猪十分包容，这些杂碎说好听了叫黄皮白左，说不好听就是逆向民族主义者</span><br>
</p><p><b>qi147iq: </b><br>
<span>扭曲肥宅还要在论坛上抱团？你对S1有根本上的误解</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>古屋敷由良 发表于 2020-1-31 16:50</span><br>
<span>国际主义虽然形势不太好了，也不至于是反人类</span><br>
<span>我觉得反人类的是站在道德制高点反歧视的程度，说什么都要被上纲上线就很难受了</span><br>
</p><p><b>nerugigannte: </b><br>
<span>论坛上地域歧视不是很正常吗。。。现实中大家又不是没读过书</span><br>
<span>就比如我们在网络上喊尼哥，本子那边喊我们什么什么。现实中不还是rip科比，武汉加油。所以得分清网络和现实</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-1-31 17:02</span><br>
<span>我觉得反人类的是站在道德制高点反歧视的程度，说什么都要被上纲上线就很难受了 ...</span><br>
<span>如果现在有人出来倡导不要歧视，不一样还是被上纲上线（直接白左杂种帽子就上来了）</span><br>
<span>算反人类的话都一回事</span><br>
</p><p><b>fat: </b><br>
<span>史努比 发表于 2020-1-31 16:49</span><br>
<span>楼主罗里吧嗦半天我总结下：</span><br>
<span>1.网络上的歧视，不要用道德大棒打击，没用显得也幼稚，喷回去，互相歧视就好 ...</span><br>
<span>谢翻译，我确实没看懂主楼。。</span><br>
</p><p><b>砂時計: </b><br>
<span>楼主的想法虽然没错，谁都有口嗨的时候不用特别上纲上线，不过说话看场合这点其实是单向的，你没办法要求别人也这么想，有人因为你随便口嗨对你产生厌恶，这种事不可控制。能承担或不在意当然好，无法接受而认为别人上纲上线就显得虚伪了</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>古屋敷由良 发表于 2020-1-31 17:06</span><br>
<span>如果现在有人出来倡导不要歧视，不一样还是被上纲上线（直接白左杂种帽子就上来了）</span><br>
<span>算反人类的话都一回事 ...</span><br>
<span>我也倡导不要歧视别人啊，人与人之间正常交流有什么好歧视的，正常呼吁不要歧视的人我也觉得很对的，但是上来阴阳怪气说别人民族主义然后要国人自我反省的，那吵起来或者被骂也正常</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>现在的小孩觉得尊重是理所当然的实际上巨婴化教育的成果      信仰化了   越是不信这套的人越喜欢维持这套表面功夫</span><br>
</p><p><b>midearth: </b><br>
<span>中国人去丹麦也不会被辱骂，所以改国旗就不当回事了吗</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>hua</span><br>
<span> 本帖最后由 mintpie 于 2020-1-31 17:25 编辑 </span><br>
<span>我反对凭肤色给人贴标签。遇见垃圾人，你让我指名道姓地骂我也不怕。一张口就骂几亿人这种事我做不出来。话说回来，楼主知道反人类是什么意思吗？</span><br>
</p><p><b>killbeliar: </b><br>
<span>美国黑鬼能反对歧视不是因为白皮素质变高了，真正原因是白皮出生人口已经不如黑鬼。</span><br>
</p><p><b>Lump: </b><br>
<span>我不想和肥宅抱团，除我之外的人最好都他妈去死，国籍种族不限</span><br>
</p><p><b>侠盗亚森·罗平: </b><br>
<span>人都是双标的，不要思考，就是刚</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span> 康德的三大道德律为：普遍的行为法则，人是目的以及意志自律（详见《实践理性批判》）。</span><br>
<span>第一条：“你要这样行动，就像你行动的准则应当通过你的意志成为一条普遍的自然法则一样。”说得简单一点的话就是行为必须具有可普遍性。也就是要求人们做人人都应当做的事情。如果指导行为的原则不是一切人所应当奉行的，那么这个原则就没有普遍必然性，就不是绝对命令。例如，不要自杀和不要骗人，两个命题都不可能成为一条普遍的自然法则，因为它们一旦被普遍化就会成为一个自相矛盾和自我取消的命题，如“自杀”一旦普遍化就没有人再可以自杀了，骗人如果成为普遍化，也就没人能够成功的骗别人了。</span><br>
<span>第二条：“你要这样行动，永远都把你的人格中的人性以及每个他人的人格中的人性同时用作目的，而决不只是用作手段。”即把自己本人和他人都要当作目的。例如，我们去帮助别人，仅仅是为了帮助别人本身，让受帮助的人走出困境，而不是以帮助别人为跳板实现自己的私人利益。同时，康德认为世界上的一切只对人才有价值，单纯的东西离开人就没有价值了。在人行为的过程中可能会出现暂时的阶段性的目的，但是总的最终的目的只有一个，那就是人本身。所以“人是目的”贯穿在人的一切其他目的中，其他目的都可以成为单纯的手段，惟有人性本身不能成为手段，它是自己实现自己的终极目的。康德总结道：不要把自己的人性当手段；不要把他人的人性当手段；以促进自己的人性为目的；以促进他人的人性为目的。</span><br>
<span>第三条：“作为自己和全部普遍实践理性相协调的最高条件，每个有理性的存在者的意志都是普遍立法的意志这一理念。”这就是意志自律，也就是自己为自己立法。所谓自律，是相对他律而言。他律是指意志由环境、幸福、良心（内在感观）、神意等决定。康德认为，意志行为服从于这些外在因素是不道德的，因为它不是法由己出的自律。在他看来，人不是只知服从的物，也不是只知立法的神，而是服从自己立法的主人。道德律令是绝对服从由自己 所立的法的，它以人为目的而普遍有效。这就是“意志自律”，也就是自由。</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>记住泥潭是大型不可燃辣鸡恶臭肥肥收容所就好了……主要目的是为了防止恶臭肥肥泄露影响环境……</span><br>
</p><p><b>gnail: </b><br>
<span>我按照我的理解举一个例子：</span><br>
<span>S1作为用户遍布全国的知名（？）论坛，搞省际间的地域歧视是不可接受的。</span><br>
<span>但同时作为只服务于华人的小众（？）论坛，言语间对其他国家或种族人的调侃攻击则是无关痛痒。</span><br>
</p><p><b>Archlich: </b><br>
<span> 本帖最后由 Archlich 于 2020-1-31 17:36 编辑 </span><br>
<span>语言是有力量的。一个对各种言语都宽容的（舆论）环境，价值基准难免有所松动。</span><br>
<span>己所不欲勿施于人，这方面的要求并非是针对他人，而是针对自己的。有些人喜欢做个文明人，有些人以把各种油盐酱醋挂在嘴边而自豪。该选哪个，自由心证啊。</span><br>
</p><p><b>Minotao: </b><br>
<span>你国搞着一套的左壬也就是“我管不了盎大人，我先管管你罢了”，骂观察者网起劲的批爆，真让他们去布赖特巴特和4ch发个帖他们就萎了</span><br>
</p><p><b>咖啡侠: </b><br>
<span>反人类不是上纲上线的极端吗？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVR-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>grax: </b><br>
<span>lz可以去逛宽带山啊，那里不反人类</span><br>
</p><p><b>木葉梟: </b><br>
<span>若不恶语言者，便不瞋恚，亦不憎嫉，不忧缠住，不增瞋恚，不发露恶。</span><br>
<span>若恶语言者，便瞋恚憎嫉而忧缠住，憎恚发恶。</span><br>
<span>若他说时，心不变易，口无恶言，向言说者，缘彼起慈愍心，心行如虚空，无结无怨，无恚无诤，极广甚大，无量善修，遍满一切世间成就游，汝等当学如是。</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span>人总是有负面情绪的，在网上发散一下也正常，看不过眼的时候开骂就是了。</span><br>
</p><p><b>骈儿: </b><br>
<span>我爱怎么来怎么来</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>S1也有今天</span><br>
</p><p><b>飞翔的轰炸机: </b><br>
<span>既然在中国人扎堆的论坛上可以无差别的黑鬼白皮猪乱喊，那在黑人、白人扎堆的论坛上人家喊青虫黄皮猴子也请受着</span><br>
</p><p><b>archcross: </b><br>
<span>最公平的方法就是互相歧视，那才能成为来八路</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>archcross 发表于 2020-1-31 17:59</span><br>
<span>最公平的方法就是互相歧视，那才能成为来八路</span><br>
<span>跟博弈似的，有些人看来是觉得被歧视哪怕擦了一下就必须得加倍返回去，还是无差别的，否则就是亏损了</span><br>
<span>都这样真是人类何愁不完蛋啊</span><br>
</p><p><b>eva099: </b><br>
<span>网络只是人设</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>midearth 发表于 2020-1-31 17:12</span><br>
<span>中国人去丹麦也不会被辱骂，所以改国旗就不当回事了吗</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android. ...</span><br>
<span>这种不就是糊脸上的事情吗？这种事情理所应当的表达生气难道不应该吗？如果对方对你的生气表示“又不是我做的你朝我抱怨干嘛”，那这种人我觉得你骂他也没关系。</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>可见泥潭用户都是些什么上不得台面的货色</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>咖啡侠 发表于 2020-1-31 17:35</span><br>
<span>反人类不是上纲上线的极端吗？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVR-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1 ...</span><br>
<span>要么用反人性？或者我们想个更温和的词？反正意思就是我觉得一个劲的为别人的想法考虑要求自己反思对自己的言论审查很苛刻时间很病态的事情——哇，这样的话是不是说别人病态也是很严重的词？然后天就没法聊了啊</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>飞翔的轰炸机 发表于 2020-1-31 17:58</span><br>
<span>既然在中国人扎堆的论坛上可以无差别的黑鬼白皮猪乱喊，那在黑人、白人扎堆的论坛上人家喊青虫黄皮猴子也请 ...</span><br>
<span>如果你看见了为什么要受着？你不能跑过去讲道理或者喷回去吗？奇怪了，为什么中国人就不能表达自己的不爽了？</span><br>
</p><p><b>s1-5-5: </b><br>
<span>你是不是不知道泥潭很多人基本都在海外啊，环境啊环境，</span><br>
<span>还有网上发泄下真不是什么大不了的事，毕竟真正该骂的又不敢骂</span><br>
</p><p><b>wubwoofwolf: </b><br>
<span>我看不出来这有什么反人类的。</span><br>
<span>如果认为需要来到华人聚集的论坛发泄歧视性观点，其本质就说明你认为平常礼貌相对是一种委屈自己的行为，也就是说，你认为歧视理所应当。</span><br>
<span>我建议持此观点的人可以参考一下无知之幕的概念，设想一下，假如是你在无知之幕下，会不会依然觉得这种行为正当。</span><br>
<span>我以为，一个合理的社会应当是这样：如果你不想被歧视，就不要歧视别人；如果你不想受伤害，就不要让别人受伤害；如果你认为在某种特定条件特定语境下的歧视是可以被允许的，站在自己立场上的伤害是合理的，那就不要奇怪某一天别人会以同样的方法请君入瓮。</span><br>
<span>自然，我们都不是完人，都会多多少少地有自己的道德缺陷，但一个不歧视他人——或者至少在行为上不歧视他人（我们在这种事情上就应该论迹不论心）的人，其在歧视这一点上的道德水准自然是高于坦然歧视的人的。</span><br>
<span>承认“我确实在这一点上做的不好，但这会让我快乐，所以不道德我也不在意 ”并不是什么丢脸的事情，我们都会在各种各样的事情上做出这样快乐而不道德的选择，但重要的是我们要明白这是错的，而不是自我开解：“大家都这样，人类普遍的道德水准就是这样 ”并因此说道德自律的人反人类。</span><br>
<span>也许因为自己在这一件事情上做得好就去指责他人的人没有注意到自己可能有的过失，也显得太过理想主义，但这种指责本身却无可非议，也许它在现有的环境和平均道德水平里显得过于苍白，但历史证明，我们的社会，从古至今，所走向的正是平等，自由，互相理解，要求道德绝不是反人类，恰恰相反，这才是人类社会前进的方向。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>wubwoofwolf 发表于 2020-1-31 18:13</span><br>
<span>我看不出来这有什么反人类的。</span><br>
<span>如果认为需要来到华人聚集的论坛发泄歧视性观点，其本质就说明你认为平常礼 ...</span><br>
<span>我觉得道德自律是没错呀，我也觉得我这个人素质屌差，周围的朋友也这么说我。所以我从来不严格要求别人，私底下别人说我难听只要我没听到我也从来不会胡思乱想“哇这个人是怎么看我的啊”，管他呢。但是我就是觉得为什么有了问题首先一定要我们反思呢？这个就很难受了。这事情别扭就别扭在你不能说他错的，但是这种严于律己就是很别扭啊。</span><br>
</p><p><b>psi: </b><br>
<span>我怎么看到很多人说我们被外国人歧视了，动不动就辱华</span><br>
</p><p><b>Nyaaarlathotep: </b><br>
<span>是不是严于律己不知道，倒是严于律人了。有自己的准则是好事，但强迫别人必须接受就不好了。我爱骂是我的事，你不骂是你的事情。</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>s1-5-5 发表于 2020-1-31 18:13</span><br>
<span>你是不是不知道泥潭很多人基本都在海外啊，环境啊环境，</span><br>
<span>还有网上发泄下真不是什么大不了的事，毕竟 ...</span><br>
<span>我也出过国我也有鬼佬的客户啊，以前上班在淮海路的时候鬼佬聚集的啤酒屋一条街我也混了四五年了，现在下班还会混其他啤酒屋。鬼佬不就是体味重点脑子有点轴的普通人类吗，傻逼起来都一样的，思路还不一定和你一路的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1911590[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
