<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>今日记者会</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>今日记者会</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:23:33 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>今日记者会[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1833524-1-1.html</link>
      <description>今日记者会“全世界都记得阿尔斯通”&#13;
 本帖最后由 roy1996 于 2019-5-23 19:36 编辑 

2019年5月22日外交部发言人陆慷主持例行记者会
&#13;
应国家主席**邀请，尼日尔共和国总统穆罕默杜·伊素福将于5月26日至30日对中国进行国事访问。 　　访问期间，**主席将为伊素福总统举行欢迎仪式和欢迎宴会，两国元首将举行会谈并共同出席两国间有关合作文件签字仪式。**总理和**委员长也将分别会见伊素福总统。除北京外，伊素福总统一行还将访问浙江和江西。 　　尼日尔是西部非洲具有独特影响的重要国家。中国和尼日尔是互帮互助的好朋友，互利共赢的好伙伴。近年来，中尼两国政治互信不断深化，在基础设施建设、医疗卫生、能源资源等领域务实合作成果丰硕，在国际和地区事务中保持着良好的沟通和协调。相信伊素福总统此访将为中尼关系全面深入发展注入新动力，推动中尼友好合作迈上新台阶，更好地造福两国人民。 
&#13;
问：据报道，美国政府正考虑对更多中国企业采取限制措施，其中就包括经营视频监控设备的海康**。你对此有何评论？ 　　答：最近我们已经多次就美方滥用国家力量、蓄意抹黑和打压其他国家特定企业的行为表明了中方坚决反对的立场，而且我们的态度是一贯的、明确的。我们一贯要求中国企业在遵守当地法律的基础上，按照市场原则和国际规则对外投资和开展经营合作，同时我们希望其他国家也能够给予中国企业公平、非歧视的待遇。 　　我愿再次重申，国与国之间的贸易投资关系必须建立在相互尊重、平等互利的基础之上。 
&#13;
问：据俄罗斯总统府21日消息称，普京总统同德国总理默克尔、法国总统马克龙通话，各方强调伊核协议重要性，重申将致力于同伊朗进一步开展经贸互利合作。中方对此有何评论？ 　　答：我也注意到有关报道。一段时间以来，伊核协议有关各方一直保持着密切沟通和协商。特别是针对近来美方采取“极限施压”和单边制裁引发的紧张局势，各方均强调将坚定致力于维护和执行好伊核问题全面协议，履行各自的责任和义务。确保伊核协议得到完整、有效执行，不仅是安理会决议的要求，也是化解当前紧张态势、推动伊核问题解决的唯一现实、有效途径，这符合国际社会的共同利益。中方将同有关各方一道，继续作出我们的努力。在此过程中，中方也将坚定维护自身合法权益。 
&#13;
问：昨天中国和巴基斯坦开展了庆祝建交68周年的活动。请问你对此有何评论？ 　　答：正如你所说，今年是中国和巴基斯坦建交68周年。5月21日，中国驻巴基斯坦使馆隆重举办了庆祝两国建交68周年招待会。中国驻巴大使姚敬和巴基斯坦外秘马哈茂德共同出席并致辞。相信你也看到了中方发布的消息，双方都对当前中巴关系的发展势头感到非常满意，一致同意进一步加强两国各领域交流合作，推动中巴全天候战略合作伙伴关系取得更大发展，打造新时代更加紧密的中巴命运共同体。 
&#13;
问：据报道，阿迪达斯、耐克、彪马以及美国170多家鞋类制造商和零售商联合致函美国总统特朗普称，美国对中国输美鞋类产品加征关税，将对美消费者、制鞋企业和美国经济造成灾难性后果。支付关税的是美国消费者，这一点不容曲解，而企业也无法简单地从中国迁走工厂。中方对此有何评论？ 　　答：我看到了有关报道。事实上，大家也都注意到，这已经不是美国工商界第一次公开发出反对加征关税的声音了。正如你刚才所说，美国工商界不满美国政府任意解释贸易战的后果，这完全可以理解。中方多次说过，贸易战没有赢家。美方任意地把“关税大棒”挥舞来挥舞去，最终肯定还是打在美国消费者和企业界身上。希望美方认真倾听一下自己国内的理性呼声。 
&#13;
问：据报道，美国国会众议员谢尔曼正在推动《中国债务陷阱法案》，旨在帮助第三国摆脱中国制造的“债务陷阱”。美国一些官员和国会议员频频指称中国借助“一带一路”扩大地区影响力，让非洲等一些国家陷入“债务陷阱”，危及这些国家主权和可持续发展。你对此有何回应？　　答：一段时间以来，美国一些政客言必称中国在一些国家制造了“债务陷阱”，我建议他们认真听一听被他们“关心”的国家是什么反应。 　　我这里有一些例子。以非洲为例，纳米比亚总统根哥布近日对媒体表示，实际上中国对纳米比亚的贷款只占纳政府全部债务的2.6%，而且大多数都是无息贷款。中纳贷款协议是由双方经过平等协商达成的，不附加任何政治条件。中国对纳米比亚的投资不仅限于机场、道路等大的基础设施项目，也涵盖教育、医疗、农业等重要的民生领域。纳米比亚民众非常清楚，谁曾殖民过他们，谁曾强迫过他们，谁是他们的朋友，谁同他们平等相待。莫桑比克总统纽西表示，非洲债务问题并非由中方造成，恰恰是那些在债务方面指手画脚的国家造成的。吉布提总统盖莱表示，批评“一带一路”的人正是既没有计划也没有行动的人。那些无端指责不会动摇莫桑比克对“一带一路”的信心，不会动摇非洲国家对中国和非中合作的信任。 　　所以，我们想奉劝美方有些人，如果真的关心发展中国家，不如主动提供一点实实在在的帮助。如果自己做不到，至少也应该对其他国家帮助包括非洲国家在内的发展中国家的努力抱有健康的心态。问：继中国东航昨天就波音公司737MAX飞机停飞事件向美国波音公司提出索赔后，今天中国国航、南航也向波音提出索赔要求。我们还关注到中国和欧盟近日签署了民航领域协定。中方是否是因为波音飞机出现安全隐患而加大了同欧盟在民航安全领域的合作？ 　　答：关于中国与欧盟签署民航领域相关协定，中国驻欧盟使团团长张明大使已经接受了媒体采访，作了详细的说明。这是中国同欧盟首次在民航领域签署相关协定，中欧双方都给予了高度评价。 　　有关协定的签署是落实第21次中欧领导人会晤联合声明的具体举措。一直以来，中欧双方都抱有在民航安全领域开展合作的强烈意愿。这次协定的达成有助于丰富中欧全面战略伙伴关系的内涵，展现了中欧双方在当前形势下深化互利合作、拓展共同利益的决心。 　　关于你问题的前半部分，我们对企业之间的商业行为不便评论。但我们始终认为，相关利益攸关方对波音公司有关机型存在安全隐患抱有关切，依法维护自身合法权益，这无可非议。 
&#13;
问：据了解，中国美国商会和上海美国商会今天发布了一项调查结果，显示大约50%的商会会员企业表示，自中美贸易发生摩擦以来，遭遇到一些中方非关税壁垒的报复措施。请问中方确实针对美国企业使用了诸如延长报关这类的非关税壁垒报复措施吗？ 　　答：我尚未看到你提到的调查报告，需要了解一下。作为原则，我可以回应的是： 　　第一，即便在美国威胁对中国产品加征关税的情况下，外商来华投资的热情不减反增。我们已经提供了一些具体的事例，其中就包括一些国际知名企业一年来加大对华投资的情况，这证明了外国企业对中国经济前景、对来华投资并实现盈利依然充满了信心。 　　第二，如果担心中方会因为中美贸易摩擦就对美国企业采取报复措施，我建议你关注一下今天上午国新办举行的中外媒体吹风会，中国工信部相关负责人回答了类似的问题。我们对在华外资企业从来没有过报复的想法。中方一直主张，国与国之间的贸易投资关系必须坚持相互尊重、平等互利，同时中国对外开放的大门一直是打开的。我们始终欢迎外资企业来华兴业，同中方开展互利合作。同时，我们也致力于为来华投资的外商提供公平、合理、透明、稳定的营商环境。 
&#13;
问：你是否可以介绍正在举行的上海合作组织外长会的相关情况，特别是印中两国外长会见的情况？ 　　答：我们已介绍过王毅国务委员兼外长访问中亚五国并出席上海合作组织成员国外长理事会会议的有关情况和考虑。至于你想问上合组织外长会的最新情况，以及王毅国务委员兼外长此行同与会各方外长、包括印度外长的会谈情况，我们会及时发布有关消息。 　　此次外长会议旨在为即将于今年6月举行的上合组织比什凯克峰会作全面准备，就上合组织各领域合作以及共同关心的国际和地区问题交换意见。我们相信，各方都会以此次会议为契机，落实好去年上合组织青岛峰会的成果，凝聚更多合作共识，达成更多合作举措，为确保上合组织比什凯克峰会的圆满成功作出努力。 问：据报道，印度、日本方面计划将对斯里兰卡科伦坡港进行投资。你对此有何评论？ 　　答：我注意到有关报道，不掌握具体的情况。如果相关各方能发布正式消息，这将有助于本地区国家更好地了解有关政策和举措。 　　中国提出的“一带一路”倡议坚持共商共建共享原则，秉承开放包容、合作共赢精神。中方愿同有关各国一道，为包括斯里兰卡在内的地区国家发展提供力所能及的帮助，开展互利共赢合作。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>当外交部发言人可太不容易了，什么都要知道怎么应对</span><br>
</p><p><b>dynasty919: </b><br>
<span>港灿的脑回路都是难以理解的</span><br>
</p><p><b>fanghuan27: </b><br>
<span>算了编辑</span><br>
</p><p><b>达达葱: </b><br>
<span>fanghuan27 发表于 2019-6-11 05:02</span><br>
<span>算了编辑</span><br>
<span>原来内容很好奇啊</span><br>
</p><p><b>royp: </b><br>
<span>2019年6月11日外交部发言人耿爽主持例行记者会</span><br>
<span>问：昨天，美国总统特朗普接受CNBC电视台采访时称，预计将会在G20大阪峰会期间同**主席见面。在被问及如果见不到是否会导致美方对3000亿美元中国输美产品加征关税时，特朗普总统回答“会的”。中美两国元首是否将在G20峰会期间见面？中方对特朗普上述表态有何回应？ 　　答：其实我昨天已经作出过回应了。我们注意到近一段时间以来，美方多次公开表示，期待安排中美两国元首在二十国集团大阪峰会期间举行会晤。如果有这方面的消息，我们会及时发布。 　　关于中美经贸问题，我们的态度是非常明确和坚定的。中方不想打贸易战，但也不怕打贸易战。如果美方愿意平等磋商，我们大门敞开。如果美方执意要升级贸易摩擦，我们将会坚决应对、奉陪到底。 </span><br>
<span>问：据报道，美方周一对香港特区政府拟修订《逃犯条例》和《刑事事宜相互法律协助条例》表示关切，称修例将损害香港特殊地位。中方对此有何评论？ 　　答：关于香港特区修例的事情，中方已多次表明立场。香港特区政府已就修例工作广泛听取了社会各界意见，两次调整修例草案，对有关建议作出积极回应。中央政府将继续坚定支持香港特区政府推进修订“两个条例”的工作。 　　我想指出，香港回归以来，“一国两制”、“港人治港”、高度自治方针得到切实贯彻落实，香港居民享有的各项权利和自由依法得到充分保障，香港继续被众多国际机构评选为全球最自由经济体和最具竞争力的地区之一。 　　我想再次强调，香港事务纯属中国内政，任何国家、组织和个人都无权干预。中方对美方就特区修例发表不负责任的错误言论、对香港事务不断说三道四表示强烈不满和坚决反对。我们要求美方客观公正看待香港特区政府依法修例，谨言慎行，停止以任何形式干预香港事务和中国内政。 </span><br>
<span>问：据报道，新西兰上诉法院称，新西兰政府需重新考虑将涉嫌在中国犯有杀人罪的Kyung Yup Kim（金京叶）引渡到中国的决定，担心该嫌疑人引渡到中国可能面临酷刑。中方对此有何评论？ 　　答：我看到了相关报道。报道所提及的被请求引渡人金京叶涉嫌杀人犯罪并潜逃新西兰。为惩治犯罪、维护正义，中国主管机关向新方提出引渡请求。双方正就此案开展合作。 　　该案发生已近10年。为使正义得以伸张，还被害人以公道，我们希望新方公正处理，尽快将金引渡回中国。 　　中国高度重视保护和促进人权，中国司法体系有效保障犯罪嫌疑人各项合法权利，司法领域人权保障建设成就有目共睹。中国已从欧洲、亚洲、非洲、拉美等地成功引渡260多名犯罪嫌疑人，这充分说明国际社会对中国司法制度的信心。 </span><br>
<span>问：一段时间以来，美国国务卿蓬佩奥发表了一些关于中国新疆的言论，称中国政府至少将100多万穆斯林少数民族人士拘禁在“再教育营”，长期破坏当地穆斯林民众的信教自由，并试图消灭维吾尔族文化和伊斯兰信仰。中方对此有何评论？ 　　答：无论是在中国还是在美国都有一句话“眼见为实”（Seeing is believing）。我不知道蓬佩奥先生有没有去过新疆，但从他散播的那些关于新疆的不实之词来看，他对中国新疆缺乏最基本的了解和认识。 　　对于蓬佩奥先生的错误言论，我这里愿介绍一些关于新疆的基本事实： 　　第一，新疆根本就不存在所谓的“再教育营”。新疆依法开办职业技能教育培训中心，目的是帮助少数受恐怖主义和极端主义思想侵蚀的人重回正轨，帮助他们掌握自食其力的技能并最终重新融入社会。建立教培中心以来，新疆已经近三年未发生过暴力恐怖事件，安全形势得到了极大的改观。 　　第二，新疆各族人民依法享有充分的宗教**，这一事实有目共睹。新疆现有清真寺2.44万座，平均每530位穆斯林就拥有一座清真寺。根据我看到的公开数据，美国全国的清真寺数量还不到新疆的十分之一。 　　第三，维吾尔族文化得到有效的保护和发扬。新疆维吾尔族人民依法享有使用本族语言文字的权利。新疆的媒体使用汉、维吾尔等多种语言进行广播出版，维吾尔木卡姆艺术被列入联合国教科文组织“人类非物质文化遗产代表作名录”。 　　我刚才说过，蓬佩奥先生似乎对新疆缺乏基本的了解，但这并不是问题的关键，问题的关键是，他愿不愿意去了解一个真实的新疆。如果置事实和真相于不顾，醉心于编织谎言和谬论，妄图打着人权、宗教的幌子，干涉中国内政，那就是性质完全不同的另一回事了。 　　我要提醒蓬佩奥先生的是，他的公开表演越充分，他的真实面目暴露得也就越充分。任何干涉中国内政的企图都注定会失败。 </span><br>
<span>问：近日，韩国最大搜索引擎网站Naver在中国无法访问。此前，华盛顿邮报、卫报等新闻网站也在中国被封。中方为何采取这些措施？ 　　答：我不了解你提到的具体情况，建议你向中方主管部门询问。我可以告诉你的是，中国一向依法依规管理互联网。 问：据报道，近日，中国海军辽宁舰经过冲绳本岛与宫古岛之间的宫古海峡，从东海驶向太平洋，中方对此有何评论？ 　　答：这个问题我建议你向国防部询问。 </span><br>
</p><p><b>falisi: </b><br>
<span>哈哈哈，佐佑理不清楚。</span><br>
</p><p><b>雷霆战士加藤惠: </b><br>
<span>新疆现有清真寺2.44万座，平均每530位穆斯林就拥有一座清真寺。根据我看到的公开数据，美国全国的清真寺数量还不到新疆的十分之一。 </span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1833524[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>今日记者会[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1833524-1-1.html</link>
      <description>今日记者会“全世界都记得阿尔斯通”&#13;
 本帖最后由 roy1996 于 2019-5-23 19:36 编辑 

2019年5月22日外交部发言人陆慷主持例行记者会
&#13;
应国家主席**邀请，尼日尔共和国总统穆罕默杜·伊素福将于5月26日至30日对中国进行国事访问。 　　访问期间，**主席将为伊素福总统举行欢迎仪式和欢迎宴会，两国元首将举行会谈并共同出席两国间有关合作文件签字仪式。**总理和**委员长也将分别会见伊素福总统。除北京外，伊素福总统一行还将访问浙江和江西。 　　尼日尔是西部非洲具有独特影响的重要国家。中国和尼日尔是互帮互助的好朋友，互利共赢的好伙伴。近年来，中尼两国政治互信不断深化，在基础设施建设、医疗卫生、能源资源等领域务实合作成果丰硕，在国际和地区事务中保持着良好的沟通和协调。相信伊素福总统此访将为中尼关系全面深入发展注入新动力，推动中尼友好合作迈上新台阶，更好地造福两国人民。 
&#13;
问：据报道，美国政府正考虑对更多中国企业采取限制措施，其中就包括经营视频监控设备的海康**。你对此有何评论？ 　　答：最近我们已经多次就美方滥用国家力量、蓄意抹黑和打压其他国家特定企业的行为表明了中方坚决反对的立场，而且我们的态度是一贯的、明确的。我们一贯要求中国企业在遵守当地法律的基础上，按照市场原则和国际规则对外投资和开展经营合作，同时我们希望其他国家也能够给予中国企业公平、非歧视的待遇。 　　我愿再次重申，国与国之间的贸易投资关系必须建立在相互尊重、平等互利的基础之上。 
&#13;
问：据俄罗斯总统府21日消息称，普京总统同德国总理默克尔、法国总统马克龙通话，各方强调伊核协议重要性，重申将致力于同伊朗进一步开展经贸互利合作。中方对此有何评论？ 　　答：我也注意到有关报道。一段时间以来，伊核协议有关各方一直保持着密切沟通和协商。特别是针对近来美方采取“极限施压”和单边制裁引发的紧张局势，各方均强调将坚定致力于维护和执行好伊核问题全面协议，履行各自的责任和义务。确保伊核协议得到完整、有效执行，不仅是安理会决议的要求，也是化解当前紧张态势、推动伊核问题解决的唯一现实、有效途径，这符合国际社会的共同利益。中方将同有关各方一道，继续作出我们的努力。在此过程中，中方也将坚定维护自身合法权益。 
&#13;
问：昨天中国和巴基斯坦开展了庆祝建交68周年的活动。请问你对此有何评论？ 　　答：正如你所说，今年是中国和巴基斯坦建交68周年。5月21日，中国驻巴基斯坦使馆隆重举办了庆祝两国建交68周年招待会。中国驻巴大使姚敬和巴基斯坦外秘马哈茂德共同出席并致辞。相信你也看到了中方发布的消息，双方都对当前中巴关系的发展势头感到非常满意，一致同意进一步加强两国各领域交流合作，推动中巴全天候战略合作伙伴关系取得更大发展，打造新时代更加紧密的中巴命运共同体。 
&#13;
问：据报道，阿迪达斯、耐克、彪马以及美国170多家鞋类制造商和零售商联合致函美国总统特朗普称，美国对中国输美鞋类产品加征关税，将对美消费者、制鞋企业和美国经济造成灾难性后果。支付关税的是美国消费者，这一点不容曲解，而企业也无法简单地从中国迁走工厂。中方对此有何评论？ 　　答：我看到了有关报道。事实上，大家也都注意到，这已经不是美国工商界第一次公开发出反对加征关税的声音了。正如你刚才所说，美国工商界不满美国政府任意解释贸易战的后果，这完全可以理解。中方多次说过，贸易战没有赢家。美方任意地把“关税大棒”挥舞来挥舞去，最终肯定还是打在美国消费者和企业界身上。希望美方认真倾听一下自己国内的理性呼声。 
&#13;
问：据报道，美国国会众议员谢尔曼正在推动《中国债务陷阱法案》，旨在帮助第三国摆脱中国制造的“债务陷阱”。美国一些官员和国会议员频频指称中国借助“一带一路”扩大地区影响力，让非洲等一些国家陷入“债务陷阱”，危及这些国家主权和可持续发展。你对此有何回应？　　答：一段时间以来，美国一些政客言必称中国在一些国家制造了“债务陷阱”，我建议他们认真听一听被他们“关心”的国家是什么反应。 　　我这里有一些例子。以非洲为例，纳米比亚总统根哥布近日对媒体表示，实际上中国对纳米比亚的贷款只占纳政府全部债务的2.6%，而且大多数都是无息贷款。中纳贷款协议是由双方经过平等协商达成的，不附加任何政治条件。中国对纳米比亚的投资不仅限于机场、道路等大的基础设施项目，也涵盖教育、医疗、农业等重要的民生领域。纳米比亚民众非常清楚，谁曾殖民过他们，谁曾强迫过他们，谁是他们的朋友，谁同他们平等相待。莫桑比克总统纽西表示，非洲债务问题并非由中方造成，恰恰是那些在债务方面指手画脚的国家造成的。吉布提总统盖莱表示，批评“一带一路”的人正是既没有计划也没有行动的人。那些无端指责不会动摇莫桑比克对“一带一路”的信心，不会动摇非洲国家对中国和非中合作的信任。 　　所以，我们想奉劝美方有些人，如果真的关心发展中国家，不如主动提供一点实实在在的帮助。如果自己做不到，至少也应该对其他国家帮助包括非洲国家在内的发展中国家的努力抱有健康的心态。问：继中国东航昨天就波音公司737MAX飞机停飞事件向美国波音公司提出索赔后，今天中国国航、南航也向波音提出索赔要求。我们还关注到中国和欧盟近日签署了民航领域协定。中方是否是因为波音飞机出现安全隐患而加大了同欧盟在民航安全领域的合作？ 　　答：关于中国与欧盟签署民航领域相关协定，中国驻欧盟使团团长张明大使已经接受了媒体采访，作了详细的说明。这是中国同欧盟首次在民航领域签署相关协定，中欧双方都给予了高度评价。 　　有关协定的签署是落实第21次中欧领导人会晤联合声明的具体举措。一直以来，中欧双方都抱有在民航安全领域开展合作的强烈意愿。这次协定的达成有助于丰富中欧全面战略伙伴关系的内涵，展现了中欧双方在当前形势下深化互利合作、拓展共同利益的决心。 　　关于你问题的前半部分，我们对企业之间的商业行为不便评论。但我们始终认为，相关利益攸关方对波音公司有关机型存在安全隐患抱有关切，依法维护自身合法权益，这无可非议。 
&#13;
问：据了解，中国美国商会和上海美国商会今天发布了一项调查结果，显示大约50%的商会会员企业表示，自中美贸易发生摩擦以来，遭遇到一些中方非关税壁垒的报复措施。请问中方确实针对美国企业使用了诸如延长报关这类的非关税壁垒报复措施吗？ 　　答：我尚未看到你提到的调查报告，需要了解一下。作为原则，我可以回应的是： 　　第一，即便在美国威胁对中国产品加征关税的情况下，外商来华投资的热情不减反增。我们已经提供了一些具体的事例，其中就包括一些国际知名企业一年来加大对华投资的情况，这证明了外国企业对中国经济前景、对来华投资并实现盈利依然充满了信心。 　　第二，如果担心中方会因为中美贸易摩擦就对美国企业采取报复措施，我建议你关注一下今天上午国新办举行的中外媒体吹风会，中国工信部相关负责人回答了类似的问题。我们对在华外资企业从来没有过报复的想法。中方一直主张，国与国之间的贸易投资关系必须坚持相互尊重、平等互利，同时中国对外开放的大门一直是打开的。我们始终欢迎外资企业来华兴业，同中方开展互利合作。同时，我们也致力于为来华投资的外商提供公平、合理、透明、稳定的营商环境。 
&#13;
问：你是否可以介绍正在举行的上海合作组织外长会的相关情况，特别是印中两国外长会见的情况？ 　　答：我们已介绍过王毅国务委员兼外长访问中亚五国并出席上海合作组织成员国外长理事会会议的有关情况和考虑。至于你想问上合组织外长会的最新情况，以及王毅国务委员兼外长此行同与会各方外长、包括印度外长的会谈情况，我们会及时发布有关消息。 　　此次外长会议旨在为即将于今年6月举行的上合组织比什凯克峰会作全面准备，就上合组织各领域合作以及共同关心的国际和地区问题交换意见。我们相信，各方都会以此次会议为契机，落实好去年上合组织青岛峰会的成果，凝聚更多合作共识，达成更多合作举措，为确保上合组织比什凯克峰会的圆满成功作出努力。 问：据报道，印度、日本方面计划将对斯里兰卡科伦坡港进行投资。你对此有何评论？ 　　答：我注意到有关报道，不掌握具体的情况。如果相关各方能发布正式消息，这将有助于本地区国家更好地了解有关政策和举措。 　　中国提出的“一带一路”倡议坚持共商共建共享原则，秉承开放包容、合作共赢精神。中方愿同有关各国一道，为包括斯里兰卡在内的地区国家发展提供力所能及的帮助，开展互利共赢合作。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>roy1996: </b><br>
<span>今日记者会“全世界都记得阿尔斯通”</span><br>
<span> 本帖最后由 roy1996 于 2019-5-23 19:36 编辑 </span><br>
<span>2019年5月22日外交部发言人陆慷主持例行记者会</span><br>
<span>应国家主席**邀请，尼日尔共和国总统穆罕默杜·伊素福将于5月26日至30日对中国进行国事访问。 　　访问期间，**主席将为伊素福总统举行欢迎仪式和欢迎宴会，两国元首将举行会谈并共同出席两国间有关合作文件签字仪式。**总理和**委员长也将分别会见伊素福总统。除北京外，伊素福总统一行还将访问浙江和江西。 　　尼日尔是西部非洲具有独特影响的重要国家。中国和尼日尔是互帮互助的好朋友，互利共赢的好伙伴。近年来，中尼两国政治互信不断深化，在基础设施建设、医疗卫生、能源资源等领域务实合作成果丰硕，在国际和地区事务中保持着良好的沟通和协调。相信伊素福总统此访将为中尼关系全面深入发展注入新动力，推动中尼友好合作迈上新台阶，更好地造福两国人民。 </span><br>
<span>问：据报道，美国政府正考虑对更多中国企业采取限制措施，其中就包括经营视频监控设备的海康**。你对此有何评论？ 　　答：最近我们已经多次就美方滥用国家力量、蓄意抹黑和打压其他国家特定企业的行为表明了中方坚决反对的立场，而且我们的态度是一贯的、明确的。我们一贯要求中国企业在遵守当地法律的基础上，按照市场原则和国际规则对外投资和开展经营合作，同时我们希望其他国家也能够给予中国企业公平、非歧视的待遇。 　　我愿再次重申，国与国之间的贸易投资关系必须建立在相互尊重、平等互利的基础之上。 </span><br>
<span>问：据俄罗斯总统府21日消息称，普京总统同德国总理默克尔、法国总统马克龙通话，各方强调伊核协议重要性，重申将致力于同伊朗进一步开展经贸互利合作。中方对此有何评论？ 　　答：我也注意到有关报道。一段时间以来，伊核协议有关各方一直保持着密切沟通和协商。特别是针对近来美方采取“极限施压”和单边制裁引发的紧张局势，各方均强调将坚定致力于维护和执行好伊核问题全面协议，履行各自的责任和义务。确保伊核协议得到完整、有效执行，不仅是安理会决议的要求，也是化解当前紧张态势、推动伊核问题解决的唯一现实、有效途径，这符合国际社会的共同利益。中方将同有关各方一道，继续作出我们的努力。在此过程中，中方也将坚定维护自身合法权益。 </span><br>
<span>问：昨天中国和巴基斯坦开展了庆祝建交68周年的活动。请问你对此有何评论？ 　　答：正如你所说，今年是中国和巴基斯坦建交68周年。5月21日，中国驻巴基斯坦使馆隆重举办了庆祝两国建交68周年招待会。中国驻巴大使姚敬和巴基斯坦外秘马哈茂德共同出席并致辞。相信你也看到了中方发布的消息，双方都对当前中巴关系的发展势头感到非常满意，一致同意进一步加强两国各领域交流合作，推动中巴全天候战略合作伙伴关系取得更大发展，打造新时代更加紧密的中巴命运共同体。 </span><br>
<span>问：据报道，阿迪达斯、耐克、彪马以及美国170多家鞋类制造商和零售商联合致函美国总统特朗普称，美国对中国输美鞋类产品加征关税，将对美消费者、制鞋企业和美国经济造成灾难性后果。支付关税的是美国消费者，这一点不容曲解，而企业也无法简单地从中国迁走工厂。中方对此有何评论？ 　　答：我看到了有关报道。事实上，大家也都注意到，这已经不是美国工商界第一次公开发出反对加征关税的声音了。正如你刚才所说，美国工商界不满美国政府任意解释贸易战的后果，这完全可以理解。中方多次说过，贸易战没有赢家。美方任意地把“关税大棒”挥舞来挥舞去，最终肯定还是打在美国消费者和企业界身上。希望美方认真倾听一下自己国内的理性呼声。 </span><br>
<span>问：据报道，美国国会众议员谢尔曼正在推动《中国债务陷阱法案》，旨在帮助第三国摆脱中国制造的“债务陷阱”。美国一些官员和国会议员频频指称中国借助“一带一路”扩大地区影响力，让非洲等一些国家陷入“债务陷阱”，危及这些国家主权和可持续发展。你对此有何回应？　　答：一段时间以来，美国一些政客言必称中国在一些国家制造了“债务陷阱”，我建议他们认真听一听被他们“关心”的国家是什么反应。 　　我这里有一些例子。以非洲为例，纳米比亚总统根哥布近日对媒体表示，实际上中国对纳米比亚的贷款只占纳政府全部债务的2.6%，而且大多数都是无息贷款。中纳贷款协议是由双方经过平等协商达成的，不附加任何政治条件。中国对纳米比亚的投资不仅限于机场、道路等大的基础设施项目，也涵盖教育、医疗、农业等重要的民生领域。纳米比亚民众非常清楚，谁曾殖民过他们，谁曾强迫过他们，谁是他们的朋友，谁同他们平等相待。莫桑比克总统纽西表示，非洲债务问题并非由中方造成，恰恰是那些在债务方面指手画脚的国家造成的。吉布提总统盖莱表示，批评“一带一路”的人正是既没有计划也没有行动的人。那些无端指责不会动摇莫桑比克对“一带一路”的信心，不会动摇非洲国家对中国和非中合作的信任。 　　所以，我们想奉劝美方有些人，如果真的关心发展中国家，不如主动提供一点实实在在的帮助。如果自己做不到，至少也应该对其他国家帮助包括非洲国家在内的发展中国家的努力抱有健康的心态。问：继中国东航昨天就波音公司737MAX飞机停飞事件向美国波音公司提出索赔后，今天中国国航、南航也向波音提出索赔要求。我们还关注到中国和欧盟近日签署了民航领域协定。中方是否是因为波音飞机出现安全隐患而加大了同欧盟在民航安全领域的合作？ 　　答：关于中国与欧盟签署民航领域相关协定，中国驻欧盟使团团长张明大使已经接受了媒体采访，作了详细的说明。这是中国同欧盟首次在民航领域签署相关协定，中欧双方都给予了高度评价。 　　有关协定的签署是落实第21次中欧领导人会晤联合声明的具体举措。一直以来，中欧双方都抱有在民航安全领域开展合作的强烈意愿。这次协定的达成有助于丰富中欧全面战略伙伴关系的内涵，展现了中欧双方在当前形势下深化互利合作、拓展共同利益的决心。 　　关于你问题的前半部分，我们对企业之间的商业行为不便评论。但我们始终认为，相关利益攸关方对波音公司有关机型存在安全隐患抱有关切，依法维护自身合法权益，这无可非议。 </span><br>
<span>问：据了解，中国美国商会和上海美国商会今天发布了一项调查结果，显示大约50%的商会会员企业表示，自中美贸易发生摩擦以来，遭遇到一些中方非关税壁垒的报复措施。请问中方确实针对美国企业使用了诸如延长报关这类的非关税壁垒报复措施吗？ 　　答：我尚未看到你提到的调查报告，需要了解一下。作为原则，我可以回应的是： 　　第一，即便在美国威胁对中国产品加征关税的情况下，外商来华投资的热情不减反增。我们已经提供了一些具体的事例，其中就包括一些国际知名企业一年来加大对华投资的情况，这证明了外国企业对中国经济前景、对来华投资并实现盈利依然充满了信心。 　　第二，如果担心中方会因为中美贸易摩擦就对美国企业采取报复措施，我建议你关注一下今天上午国新办举行的中外媒体吹风会，中国工信部相关负责人回答了类似的问题。我们对在华外资企业从来没有过报复的想法。中方一直主张，国与国之间的贸易投资关系必须坚持相互尊重、平等互利，同时中国对外开放的大门一直是打开的。我们始终欢迎外资企业来华兴业，同中方开展互利合作。同时，我们也致力于为来华投资的外商提供公平、合理、透明、稳定的营商环境。 </span><br>
<span>问：你是否可以介绍正在举行的上海合作组织外长会的相关情况，特别是印中两国外长会见的情况？ 　　答：我们已介绍过王毅国务委员兼外长访问中亚五国并出席上海合作组织成员国外长理事会会议的有关情况和考虑。至于你想问上合组织外长会的最新情况，以及王毅国务委员兼外长此行同与会各方外长、包括印度外长的会谈情况，我们会及时发布有关消息。 　　此次外长会议旨在为即将于今年6月举行的上合组织比什凯克峰会作全面准备，就上合组织各领域合作以及共同关心的国际和地区问题交换意见。我们相信，各方都会以此次会议为契机，落实好去年上合组织青岛峰会的成果，凝聚更多合作共识，达成更多合作举措，为确保上合组织比什凯克峰会的圆满成功作出努力。 问：据报道，印度、日本方面计划将对斯里兰卡科伦坡港进行投资。你对此有何评论？ 　　答：我注意到有关报道，不掌握具体的情况。如果相关各方能发布正式消息，这将有助于本地区国家更好地了解有关政策和举措。 　　中国提出的“一带一路”倡议坚持共商共建共享原则，秉承开放包容、合作共赢精神。中方愿同有关各国一道，为包括斯里兰卡在内的地区国家发展提供力所能及的帮助，开展互利共赢合作。</span><br>
</p><p><b>队長: </b><br>
<span>最近的外交部发言都有必要每天学习</span><br>
</p><p><b>王留美: </b><br>
<span>队長 发表于 2019-5-22 20:14</span><br>
<span>最近的外交部发言都有必要每天学习</span><br>
<span>都是高考考点啊</span><br>
<span>不过这个会发白皮书总结考点的吧……呃，还来得及印吗？</span><br>
</p><p><b>bpqsos: </b><br>
<span>能不能给整合到一个帖子去啊……</span><br>
</p><p><b>セリア=キルミン: </b><br>
<span>纳米比亚民众非常清楚，谁曾殖民过他们，谁曾强迫过他们，谁是他们的朋友，谁同他们平等相待。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>roy1996: </b><br>
<span>今日记者会</span><br>
<span> 本帖最后由 roy1996 于 2019-5-24 17:00 编辑 </span><br>
<span>2019年5月23日外交部发言人陆慷主持例行记者会</span><br>
<span>应南非共和国总统拉马福萨邀请，国家主席**特使、全国人大常委会副委员长、民建中央主席郝明金将赴南非行政首都茨瓦内出席于5月25日举行的拉马福萨总统就职仪式。 　　应国务委员兼外交部长王毅邀请，古巴共和国外交部长布鲁诺·罗德里格斯·帕里利亚将于5月28日至30日对中国进行正式访问。 　　应国务委员兼外交部长王毅邀请，柬埔寨副首相兼外交与国际合作部大臣布拉索昆将于5月30日至6月1日对中国进行正式访问。 问：近来不断出现一些有关外国企业因美国政府限制措施采取对华为公司“断供”的报道。先是有报道说英国、日本等国的一些通讯企业日前终止或推迟了与华为的合作。但昨天我们又看到，德国英飞凌公司、日本松下集团都发表声明澄清涉及他们的谣传，声明并未停止向华为供货。英国电信运营商EE公司也重申，将继续在本国5G建设中使用华为设备。华为发言人表示，一些国际合作伙伴受到了美国的政治压力，但华为对克服困难、持续发展充满信心。对上述情况你有何评论？ 　　答：可能你也注意到，前两天华为创始人任正非先生接受媒体采访的报道在中国国内外都引起了广泛好评。大家从华为方面表现出的开放、坚毅与气度就能够看到，心胸有多大，天地就有多大。 　　你刚才引述的一些华为合作伙伴迅速澄清所作的表态，再次表明任何国家的企业都不会罔顾切身利益、轻易盲从他国出于一己私利的政治调度。事实上，绝大多数国家都对法国阿尔斯通公司的前车之鉴记忆犹新，对美国政府动用国家力量打压他国企业、干扰市场运行、阻挠他国互利合作的行径始终保持着高度警惕。 　　中方会继续支持包括华为在内的中国科技企业深化对外合作，这既有利于企业间的互利共赢，也有利于推动世界科技进步和经济发展。我愿再次重申，我们希望世界各国都能够继续为中国企业投资运营和开展合作提供公平、公正、稳定、可预期的营商环境，相信这也符合所有国家自身的根本和长远利益。 </span><br>
<span>问：你刚刚提到**主席特使将赴南非出席拉马福萨总统就职仪式。请问中方对拉马福萨先生当选新一届南非总统有何评论？ 　　答：中方对拉马福萨先生当选新一届南非总统表示诚挚的祝贺，**主席已向拉马福萨总统致贺函。我们相信，在拉马福萨总统和非国大政府的领导下，南非人民将在国家发展建设事业中不断取得更大成就。 　　南非是中国的全面战略伙伴。中方高度重视发展中南关系，愿同南非新一届政府一道努力，全面深化两国各领域友好交流与合作，更好地造福两国和两国人民。 </span><br>
<span>问：第一个问题，据坦桑尼亚官员称，由中方在当地筹建的一项大型港口项目陷入了停滞，并称中方存在不公平的行为。请问中方是否知情，对此有何评论？第二个问题，据美国方面消息，本周三，两艘美舰穿越台湾海峡，请问中方对此有何评论？ 　　答：第一个问题，我看到了相关报道。大家也知道，基础设施落后和资金缺乏是制约非洲自主发展的一个主要“瓶颈”。作为非洲国家的朋友与伙伴，中方在力所能及的范围内持续开展对非基础设施和投融资合作，同时和非方共同做好项目可行性研究，确保项目的经济社会效益和可持续发展。中国政府会继续支持中国企业根据市场化原则参与你所提到的坦桑尼亚港口等基础设施建设。 　　第二个问题，中方密切关注并全程掌握美国军舰过航台湾海峡的情况，已就此向美方表达关切。台湾问题是中美关系中最重要最敏感的问题。我们敦促美方恪守一个中国原则和中美三个联合公报规定，慎重妥善处理涉台问题，以免对中美关系和台海和平稳定造成消极影响.</span><br>
<span>问：近段时间接连有报道称，华为、大疆、海康**等中国科技企业面临来自美国的技术供应限制措施。外界普遍猜测这是美方加大向中方施压的手段。与此同时，美财长姆努钦又表示，美对与中方举行新一轮磋商持开放态度，希望美中能重回谈判桌。在当前情况下，中方对继续进行中美经贸磋商的可能性持何看法？ 　　答：我们注意到有关报道。我们多次说过，中方对话的大门是敞开的，但磋商要有意义，就必须要抱有诚意。一个好的协议必须建立在相互尊重和平等互利的基础上。所以，我们希望美方对“重回谈判桌”的态度是认真的。 　　美国出于政治目的、动用国家力量无端打压中国科技企业，严重影响全球科技发展与合作，也损害了相关国家企业的切身利益，不会得到国际社会的认同和支持。美方有关行为显然也不利于为磋商营造一个良好的氛围和环境。 </span><br>
<span>问：据报道，美国参议员卢比奥计划于当地时间周四提交一份关于南海东海制裁议案，建议对参与南海岛礁建设的有关中国公司和个人施行制裁，中方对此有何回应？ 　　关于你提到的美方有些人的所谓提案，中方在南海、东海等问题上的立场是一贯、明确的。中国在南海自己领土上进行岛礁建设完全是主权范围内的事。你所说的有关议案违反有关国际法和国际关系基本准则，中方坚决反对。我们敦促美方不要推动审议相关议案，避免给中美关系带来新的干扰。 </span><br>
<span>问：据报道，巴基斯坦外长库雷希与王毅国务委员兼外长在比什凯克出席上海合作组织外长理事会会议期间举行了双边会见，就共同关心的国际和地区问题交换了意见。你能否提供更多信息？ 　　答：昨天，王毅国务委员兼外长在比什凯克出席上海合作组织外长会议期间会见巴基斯坦外长库雷希，中方已经发布了消息。 　　此次会见中，双方一致认为，中巴全天候战略合作伙伴关系在共建“一带一路”进程中得到进一步深化和弘扬。双方一致同意共同落实好伊姆兰·汗总理来华出席第二届“一带一路”国际合作高峰论坛期间两国领导人达成的重要共识，继续密切高层交往，深化务实合作，推动中巴关系在复杂多变的国际形势下取得新的发展。 　　正如你所说，双方还就共同关心的重要国际和地区问题进行了深入探讨。比如在反恐问题上，双方一致同意要进一步加强在双、多边范畴内合作。同时，两国外长还就阿富汗问题深入交换了意见，围绕如何更好维护地区和平稳定达成了很多重要共识。 </span><br>
</p><p><b>令和猛男: </b><br>
<span>说到流量号呢，我就想到当年的泰坦斯，一到节假日和下班时间一帖都不发，堪称965的典范</span><br>
</p><p><b>RX-78-6: </b><br>
<span> 本帖最后由 RX-78-6 于 2019-5-23 19:47 编辑 </span><br>
<span>セリア=キルミン 发表于 2019-5-22 21:44</span><br>
<span>纳米比亚民众非常清楚，谁曾殖民过他们，谁曾强迫过他们，谁是他们的朋友，谁同他们平等相待。</span><br>
<span>— ...</span><br>
<span>这个国家的名字发的出来了？</span><br>
<span>.....</span><br>
</p><p><b>赛璐珞: </b><br>
<span>RX-78-6 发表于 2019-5-23 19:40</span><br>
<span>这个国家的名字发的出来了？</span><br>
<span>这真是一朝天子，一朝词儿.....</span><br>
<span>什么意思？</span><br>
</p><p><b>常一真: </b><br>
<span>赛璐珞 发表于 2019-5-23 19:42</span><br>
<span>什么意思？</span><br>
<span>新人吧</span><br>
</p><p><b>darecula: </b><br>
<span>赛璐珞 发表于 2019-5-23 19:42</span><br>
<span>什么意思？</span><br>
<span>纳米比亚胡</span><br>
</p><p><b>fang帅: </b><br>
<span> 本帖最后由 fang帅 于 2019-5-23 19:53 编辑 </span><br>
<span>RX-78-6 发表于 2019-5-23 19:40</span><br>
<span>这个国家的名字发的出来了？</span><br>
<span>.....</span><br>
<span>知道了，胡还真行</span><br>
</p><p><b>勃起卿: </b><br>
<span>和谐，和谐</span><br>
</p><p><b>mu1: </b><br>
<span>戳到法国人的痛了</span><br>
</p><p><b>博丽灵梦的御币: </b><br>
<span>法兰西的阿尔斯通还在老歪脖子树上盯着你们呢！</span><br>
</p><p><b>i0ncuBe: </b><br>
<span>这个言论说不定还会被美国佬控制的阿尔斯通驳斥，这就是魔幻的世界</span><br>
</p><p><b>hairen: </b><br>
<span>昨天看一个法国的英文频道放华为的新闻, 下面留言除了build our own os 就是 think about alstom.</span><br>
</p><p><b>mu1: </b><br>
<span>i0ncuBe 发表于 2019-5-23 19:57</span><br>
<span>这个言论说不定还会被美国佬控制的阿尔斯通驳斥，这就是魔幻的世界</span><br>
<span>如果没有那本《美国陷阱》的书的话还真有可能，然而这书搞的天下人都如数家珍了，他们只能装傻一条路</span><br>
</p><p><b>samsalter: </b><br>
<span>咋了，又不给姚明传球了？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>巴达兽: </b><br>
<span>i0ncuBe 发表于 2019-5-23 19:57</span><br>
<span>这个言论说不定还会被美国佬控制的阿尔斯通驳斥，这就是魔幻的世界</span><br>
<span>我爸就是阿尔斯通的，现在阿尔斯通早就大换血了</span><br>
</p><p><b>第七日魔人: </b><br>
<span>怼的爽</span><br>
</p><p><b>夜贼外卖: </b><br>
<span>我有个同学原来就是阿尔斯通的，然后莫名其妙地变成GE员工了…</span><br>
</p><p><b>dida: </b><br>
<span>samsalter 发表于 2019-5-23 20:33</span><br>
<span>咋了，又不给姚明传球了？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>你这样就很不合理了</span><br>
</p><p><b>kaiwwww: </b><br>
<span>ge强吃阿尔斯通的故事还没过去很久呢。</span><br>
</p><p><b>无聊无束: </b><br>
<span>不附加任何政治条件</span><br>
<span>考点没划出来，楼主-5分啊</span><br>
</p><p><b>威爾第晚禱: </b><br>
<span>Uncle Sam's game</span><br>
</p><p><b>newlifer: </b><br>
<span>i0ncuBe 发表于 2019-5-23 19:57</span><br>
<span>这个言论说不定还会被美国佬控制的阿尔斯通驳斥，这就是魔幻的世界</span><br>
<span>原来阿尔斯通的人基本滚的差不多了，现在的人为何要为以前的人洗地</span><br>
</p><p><b>我是大鲨鱼: </b><br>
<span>dida 发表于 2019-5-24 15:48</span><br>
<span>你这样就很不合理了</span><br>
<span>我们仨是不是都老了</span><br>
</p><p><b>roy1996: </b><br>
<span>2019年5月24日外交部发言人陆慷主持例行记者会</span><br>
<span>应巴基斯坦总理伊姆兰·汗、荷兰王国首相吕特、德国联邦政府邀请，国家副主席**将于5月26日至6月2日访问巴基斯坦、荷兰、德国。 问：据报道，5月23日，印度选举委员会正式公布结果，印度总理莫迪领导的全国民主联盟赢得印度第17届人民院选举。中方对此有何评论？ 　　答：印度第17届人民院选举顺利平稳完成，莫迪总理领导的全国民主联盟在选举中赢得多数议席。中方对此表示祝贺，**主席已向莫迪总理致贺电。 　　中印互为重要邻国，同为发展中大国和主要新兴市场国家。大家都还记得，去年，**主席同莫迪总理举行武汉会晤，为两国关系指明了发展方向，开辟了新的前景。武汉会晤一年多来，两国关系取得长足发展，各领域各层级合作全面推进。中方高度重视对印关系，愿同印度新政府一道，深化政治互信，开展互利合作，推动两国更加紧密的发展伙伴关系不断向前发展。 问：美国总统特朗普昨天表示，美方希望将最近对华为采取的措施纳入中美经贸磋商中，中方是否愿意在磋商中与美方讨论华为的有关情况？你能否透露下一轮经贸磋商何时举行？ 　　答：最近我们一再表明了中方在华为问题上的立场，我们敦促美方立即停止动用国家力量对其他国家企业进行打压、谋取不正当利益、扰乱市场、破坏国际间合作的错误行径。 　　关于你提到的中美经贸磋商问题，中方已多次明确表明过立场。中方一贯主张通过友好的对话协商解决两国之间包括在经贸领域的分歧。但所有的对话和协商都必须建立在相互尊重、平等互利的基础上。也只有遵循这样的原则，任何对话才有可能、有希望、有意义。 </span><br>
<span>问：你刚才发布了**副主席即将访问巴基斯坦的消息。能否进一步介绍有关情况？ 　　答：是的，**副主席应巴基斯坦总理伊姆兰·汗邀请，将对巴基斯坦进行访问。根据我目前掌握的情况，**副主席访问巴基斯坦期间，将会见阿尔维总统，同伊姆兰·汗总理举行会谈。双方将就如何深化中巴关系及双方共同关心的国际和地区问题交换意见。 　　中巴两国是全天候战略合作伙伴，是“铁杆”朋友。双方始终在涉及彼此核心利益问题上坚定相互支持，中方始终把巴基斯坦置于中国外交的优先方向。当前，中巴关系发展势头良好。两国高层交往频繁，互利合作不断拓展深化，在国际和地区事务中密切协调配合。就在上个月，巴基斯坦总理伊姆兰·汗来华出席了第二届“一带一路”国际合作高峰论坛，**主席、**总理、**副主席分别同他会见。双方签署了多项双边合作文件。 　　相信**副主席此访将进一步深化中巴高层交往，巩固友好和互信，助推中巴经济走廊建设和各领域务实合作，促进人文交流合作，为深入推进两国全天候战略合作、打造中巴新时代更加紧密的命运共同体增添新的动力。 问：我们注意到中国驻美大使崔天凯先生出席了当地时间22日在美国肯塔基州列克星敦市举行的第五届中美省州长论坛开幕式并致辞，表示两国人民之间的了解和友谊，才是两国关系长远发展的基础。同时，与会的华盛顿州副州长接受采访时表示，美中两国都是大国，双方需要地方层面的沟通，这样才能更接近民众，更能了解各方需求。美国全国州长协会也在一份声明中表示，本届论坛参会人士之多显示出美中双方在地方层面建立和维持紧密联系的强烈意愿。中方对此有何评论？ 　　答：是的，正如你提到的，第五届中美省州长论坛已于5月22日在美国肯塔基州列克星敦市召开。据我目前了解的情况，与会各方将在论坛期间围绕教育文化、先进制造业、基础设施建设和投资、电子商务和跨境贸易等话题进行深入交流。 　　此次中美省州长代表济济一堂，共促两国地方合作，反映了两国地方对中美关系的信心和期待。中美建交40年的历程告诉我们，合作给两国和两国人民带来了巨大福祉，合作是两国间唯一正确的选择。我们相信此次论坛的举行，将在当前形势下为中美关系增添正能量，为深化中美友好、加强两国合作注入新能量，有利于双方携手推进以协调、合作、稳定为基调的中美关系。 </span><br>
<span>问：我们注意到，印度选举委员会公布大选结果后，巴基斯坦总理伊姆兰·汗发推特向莫迪总理表示祝贺，期待与他共同为南亚和平、进步和繁荣而努力。莫迪总理感谢伊姆兰·汗总理的良好祝愿，表示一直将地区和平与发展放在首位。中方对印巴领导人之间的互动有何评论？ 　　答：中方注意到印巴领导人之间的积极互动，对此表示欢迎。印度和巴基斯坦都是南亚地区重要国家，两国和睦相处符合双方根本利益，也是国际社会的共同期盼。希望双方继续互释善意，相向而行，通过对话妥处分歧，努力改善关系，共同维护地区的和平稳定。 问：据报道，美国总统特朗普已经宣布对美国农民提供新一轮160亿美元援助。但有美国联邦参议员近日致函美国农业部长表示，去年农业部有关援助项目仅能弥补美国农民大约三分之一的损失，现在美国农业净收入比2013年已经减少了50%，许多农民濒临破产，强烈建议特朗普总统立即解决对华经贸冲突。中方对此有何回应？ 　　答：本来我们从不对其他国家内部的问题作评论。但既然提到了中方，我可以简单说几句。 　　长期以来，中美两国在包括农业在内的广泛领域开展了良好的互利合作，给双方业界和广大消费者都带来了实实在在的好处。坦率地讲，在包括农业等相关领域，两国业界也都保持着友好的关系。对今天美国农牧行业从业者遇到的问题，中国的同行们也深表同情。 　　我们也注意到，美国农牧业等行业组织明确要求美国政府纠正错误做法。这表明，他们十分清楚两点：第一，当前中美之间互利合作受到影响、双方无法像过去一样通过友好协商解决分歧、继续促进共同利益，责任不在中方。第二，同世界其他国家政府一样，当中国自身利益受到伤害时，中国政府也不得不采取措施维护自身正当权益。 问：今天是巴西副总统莫朗在华访问的第三天，据我们了解，**主席将会见莫朗副总统，你能否证实并介绍有关情况？ 　　答：是的，巴西副总统莫朗对中国的访问正在进行中。据了解，莫朗副总统已经同**副主席进行了很好的会谈，昨天中方也发布了消息。正如你所说，**主席即将会见他。全国政协主席汪洋也将会见他。请你耐心等候，我们很快将发布消息。 </span><br>
<span>问：美国国务卿蓬佩奥昨天接受采访时表示，华为公司与中国共产党和中国政府有很深的联系，让美信息在华为网络上流通将造成很大风险。在被问及是否有证据证明华为设备存在间谍问题时，蓬佩奥称，只要把信息交给中国共产党，实际上就构成了风险。美正让更多国家和公司理解华为的风险。中方对此有何评论？ 　　答：我们注意到有关报道。一段时间以来，个别美国政客一再制造有关华为公司的谣言，但始终拿不出各国要求提供的确凿证据。美国国内也对美方挑起与中国的贸易战、科技战造成的市场动荡、产业合作受阻发出越来越多的质疑。这种情况下，这些美国政客不断编造各种主观推定的谎言试图误导美国民众，现在又试图煽动意识形态对立。坦率地讲，这完全不合逻辑。放眼世界，意识形态分歧并不必然妨碍国家间的经贸、产业、科技合作。大家回头看看，中美建交40年来，美国两党历届政府不正是一直同中国共产党领导的中国政府一道持续推进、拓展、深化各领域互利合作，并且为美国工商界和消费者带来了实实在在的好处吗？事实上，中美建交之初两国签署的首批政府间合作协议就包括了《中美科技合作协定》。 　　另一方面，不管是棱镜门事件也好、阿尔斯通事件也好，都让世人看清，所谓意识形态的趋同，也并没有妨碍美国对自己的盟友采取各种不正当的手段。 </span><br>
<span>问：我想再问一个美国国务卿蓬佩奥对华为发表评论的问题。他说华为董事长任正非接受采访时说的话不是事实，称任正非为“撒谎者”，你对此有何评论？ 　　答：关于美国有些人对华为负责人的言论，我已明确说过，华为创始人任正非先生接受采访时将近两万字的翔实答问实录，在中国国内外都引起了广泛好评。现在对他仍有质疑的，恐怕真的只是个别政客。 会后有记者问及：据报道，加拿大总理特鲁多称，中方出于政治原因将2名加公民任意拘押。加继续在外交层面同中方保持接触，正努力推动2人获释。中方对此有何评论？ 　　答：正如中方多次指出的，康明凯因涉嫌为境外刺探国家秘密和情报犯罪，迈克尔因涉嫌为境外窃取、非法提供国家秘密犯罪，被中方主管部门依法逮捕。 　　必须强调，中国是法治国家，中国司法机关依法独立办案，依法保障加有关公民合法权利。我们敦促加方尊重法治精神，尊重中国司法主权，停止发表不负责任的言论。 </span><br>
</p><p><b>ChirstDR: </b><br>
<span>newlifer 发表于 2019-5-24 16:43</span><br>
<span>原来阿尔斯通的人基本滚的差不多了，现在的人为何要为以前的人洗地</span><br>
<span>你理解反了，是现在美国佬控制的阿尔斯通会给美国大唱赞歌</span><br>
</p><p><b>MARKUS_MAUS: </b><br>
<span>我以为陆慷真的拿阿尔斯通糊脸了，略失望。期待下周一</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>atomtom: </b><br>
<span>我还以为是。。skip to my lou</span><br>
</p><p><b>高等黑暗: </b><br>
<span>我看推特上有人说法国阿尔斯通日本东芝中国华为，东芝也吃过这一套组合拳吗</span><br>
</p><p><b>FUZE: </b><br>
<span>高等黑暗 发表于 2019-5-24 18:52</span><br>
<span>我看推特上有人说法国阿尔斯通日本东芝中国华为，东芝也吃过这一套组合拳吗 ...</span><br>
<span>别的不清楚</span><br>
<span>东芝的电脑 还有硬盘都买了</span><br>
</p><p><b>霜叶舞影: </b><br>
<span>高等黑暗 发表于 2019-5-24 18:52</span><br>
<span>我看推特上有人说法国阿尔斯通日本东芝中国华为，东芝也吃过这一套组合拳吗 ...</span><br>
<span>东芝买西屋结果给自己买了个爹</span><br>
<span>另外这个名单上可以加上拜耳了，收购孟山都之后就开始被整</span><br>
</p><p><b>fengmenglong: </b><br>
<span>霜叶舞影 发表于 2019-5-24 19:16</span><br>
<span>东芝买西屋结果给自己买了个爹</span><br>
<span>另外这个名单上可以加上拜耳了，收购孟山都之后就开始被整 ...</span><br>
<span>拜耳太惨了 现在市值都没有当时买孟山都出的钱高 如果草甘膦的官司还没完没了的话 离破产也不远了</span><br>
</p><p><b>royp: </b><br>
<span>2019年6月3日外交部发言人耿爽主持例行记者会</span><br>
<span>问：5月30日，国际原子能机构总干事提交最新季度报告，再次确认伊朗履行伊核问题全面协议义务，中方对此有何评价？ 答：中方注意到国际原子能机构总干事的报告。报告连续第15次确认伊方继续履行伊核问题全面协议并与机构充分合作，机构也继续本着客观、中立态度开展监督核查工作，中方对此表示高度赞赏。 　　一段时间以来，针对美方极限施压和单边制裁引发的紧张局势，全面协议各方保持着密切沟通和协商。各方均强调将坚定致力于维护和执行好协议，履行各自承担的责任和义务。确保协议得到完整、有效执行，这既是安理会决议的要求，也是化解紧张态势、解决伊核问题的唯一现实、有效途径，符合国际社会共同利益。中方将同有关各方一道，继续为此作出努力，并将继续坚定维护自身合法权益。 </span><br>
<span>问：我们注意到，新加坡总理李显龙在本届香格里拉对话会开幕式上发表主旨演讲时提到，各国必须承认中国将继续发展壮大，对此进行阻止既不可能也不明智。中方对此有何评论？ 　　答：我们赞赏李显龙总理的有关表态，也注意到李显龙总理在主旨演讲中还表示，中国的发展给自身和世界都带来巨大的好处。中国希望在新规则制定中拥有发言权，这是合理的想法。李显龙总理还提到，期待每个国家采取相同的文化价值观和政治制度既不合理，也不现实。人类的多样性正是自身力量的源泉。 　　在此次香格里拉对话会上，关于如何看待中国发展、关于如何构建地区合作，各方有很多讨论。我们认为，李显龙总理的演讲反映了地区国家的普遍愿望，那就是要和平发展，不要冲突对抗；要合作共赢，不要零和博弈；要开放包容，不要封闭排他；要文明交流，不要文明冲突。这也是中方的一贯主张。我们希望这种客观公正、理性务实的观点和看法能够更多一些，让那些自以为是、偏执狭隘的谎言与谬论没有市场。 问：据中国媒体报道，中国将发布留学预警，提醒中国学生防范赴美留学风险。你能否证实？ 　　答：近一时期以来，美方对中美之间正常的人文交流，包括你提到的中国学生赴美留学，设置了一些不必要的障碍，已经遭到了中美两国教育界以及留学生的普遍反对。 　　至于中方将会采取什么样的举措，建议你保持密切关注。 </span><br>
<span>问：中国国防部长魏凤和周日在新加坡出席香格里拉对话会期间表示，如果有人胆敢把台湾从中国分裂出去，中国军队别无选择，必将不惜一战。这是否说明中方认为当前台海局势恶化，如果是这样，是什么因素导致了这一局面？ 　　答：第一，魏凤和国务委员兼国防部长的有关表态，反映了中方在台湾问题上的一贯、坚定立场。 　　第二，魏凤和国务委员兼国防部长的表态也是针对美国代理防长沙纳汉在香格里拉对话会上有关台湾问题的错误言论作出的回应。 　　第三，世界上只有一个中国，台湾是中国领土不可分割的一部分，这是国际社会的普遍共识。 　　第四，中方有决心、有意志、有能力实现国家的完全统一。 问：据报道，6月1日，美国代理防长沙纳汉在香格里拉对话会上发表演讲，阐释美“印太战略”。中方对此有何评论？ 　　答：求和平、谋合作、促发展、图共赢是不可阻挡的时代潮流，也是世界各国人民的共同心愿。任何国家提出的地区合作构想，都应顺乎大势、合乎民心，否则是不会得到普遍支持的。突出军事色彩、渲染对抗和博弈更是只会搬起石头砸自己的脚。我们希望美方从自身利益和地区国家的共同利益出发，能够多做有利于地区和平、稳定与发展的事。 问：6月1日，美国联邦快递首次表态，表示愿意接受监管调查。2日，中国国家邮政局局长也表示，美国联邦快递公司严重违反了中国快递业法规，也严重损害了用户合法权益。中国外交部有没有新的回应？ 　　答：我们注意到美国联邦快递方面的表态。中国国家邮政局负责人已经就此事接受了媒体的采访，相关的消息网上都有，你可以去查阅。 　　作为外交部的发言人，我可以告诉你的是，中国的大门一向敞开，我们欢迎外国企业来华投资兴业，同中方开展合作。同时，他们在华运营合作期间，也应该遵守中国的法律法规，也应该注意维护中国企业及中国消费者的合法权益。问：据报道，6月1日，五角大楼在其官网发布首份《美国防部印太战略报告》，指称中国是“修正主义大国”，破坏国际体系。中方对此有何评论？ 　　答：美国国防部在其发表的“印太战略”报告中对中方进行无端指责，这完全不可接受。所谓“修正主义大国”、破坏国际体系这些帽子通通扣不到中国头上。 　　中国始终是国际秩序的维护者。中国是第一个在《联合国宪章》上签字的国家，迄今参加了100多个政府间国际组织，签署了超过500个多边条约，是联合国安理会五个常任理事国中派出维和部队最多的国家。中国将继续维护以《联合国宪章》宗旨和原则为核心的国际秩序和国际体系。 　　反观美国，虽然满口规则秩序，行动上却大行单边主义、保护主义和霸凌主义。比如，气候变化《巴黎协定》签署国家有190多个，美国退出了。伊朗核问题全面协议经过联合国安理会核可，美国退出了。还有联合国教科文组织、联合国人权理事会等国际组织，美国也都退出了。美国是WTO的重要成员，但却公然违背多边贸易规则，频频挥舞关税大棒。所以，是谁对国际规则和机构合则用、不合则弃，国际社会看得清清楚楚。 　　我们奉劝美方一些人士正视事实，停止对中国的无端抹黑和诋毁，把心思和精力放在促进地区和世界的和平、稳定和发展上来。 </span><br>
<span>问：还是关于伊核的问题。我们也注意到，昨天，美国国务卿蓬佩奥表示，美愿不设前提条件与伊朗进行对话。伊朗总统鲁哈尼表示，如美对伊朗展现尊重，伊朗可能愿意对话，但不会在逼迫下对话。中方对此有何评论？ 　　答：我们注意到美国方面和伊朗方面最近有关对话问题的最新表态。正如我们一贯强调的那样，冲突对抗不是出路，对话协商才是唯一的正确途径。 　　我们再次呼吁有关各方都能保持克制，加强对话，全力支持和维护伊核问题全面协议。确保协议得到完整、有效执行，不仅是安理会决议的要求，也是化解当前紧张态势、解决伊核问题的唯一现实、有效途径，也是国际社会的普遍期待。 </span><br>
<span>问：我们注意到，中国国家副主席**正在德国访问，会见了德国领导人。中方是否会同德方讨论中美经贸摩擦有关问题？此访是否会对中国应对美方发起的贸易战发挥积极作用？ 　　答：据我了解，**副主席代表团已经结束对德国的访问，回到北京了。在访德期间，**副主席分别会见了施泰因迈尔总统、默克尔总理和马斯外长，双方就中德关系以及共同关心的国际地区问题深入交换了意见。 　　双方形成一个基本共识，就是面对当前复杂多变的国际形势，中国和德国应该共同坚持多边主义，维护现行国际秩序，反对那些破坏现行秩序、滥用制裁措施的行径。在此方面中德是有共识的，双方都是多边主义的坚定支持者、捍卫者及推动者。 问：美国国会参院外委会亚太小组委主席加德纳日前表示，希望邀请蔡英文到美国国会演讲，并将持续推进“台北法案”。针对近日美台关系升温的一连串动作，中国国务委员兼国防部长魏凤和发表了强硬言论，大陆是否会通过外交手段对台湾进行打压？类似夺取台湾“邦交国”或自去年来“胁迫”外国企业在其官网修改台湾标注的事情会再次出现吗？ 　　答：你想的还挺多的。 　　首先，我要明确告诉你，美国个别议员的言论严重违反了一个中国原则和中美三个联合公报规定，中方表示坚决反对。 　　第二，世界上只有一个中国，中华人民共和国政府是代表全中国的唯一合法政府，台湾是中国领土不可分割的一部分，这是国际社会的普遍共识。 　　第三，我们坚决反对任何形式的美台官方往来，反对任何企图制造“两个中国”、“一中一台”的行径，这一立场是一贯、明确的。我们敦促美方恪守一个中国原则和中美三个联合公报规定，在涉台问题上谨言慎行，以免损害中美关系和台海和平稳定。 　　至于你关心中方是否会夺取台湾的所谓“邦交国”，坦率地讲，需要我们去夺取吗？我们坚持在和平共处五项原则和一个中国原则的基础上，同世界各国发展友好合作关系。坚持一个中国原则已成为国际关系准则，顺应这一时代潮流已成为绝大多数国家的选择，还需要我们去做什么吗？ 　　关于你的第二个担心，此前我们也多次回答过，我们欢迎外国企业到中国投资兴业，同中方开展合作，到中国来做生意，但是在这个过程中应该遵守中国的法律法规，尊重中国人民的感情，这一点是非常明确的，有关公司对此也是非常了解的。 </span><br>
</p><p><b>一树小草: </b><br>
<span>你想得还挺多</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>powwow: </b><br>
<span>一树小草 发表于 2019-6-3 23:22</span><br>
<span>你想得还挺多</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
<span>不知道这句子会怎么翻译</span><br>
</p><p><b>PositionZero: </b><br>
<span>你想的还挺多的。</span><br>
</p><p><b>暗铁: </b><br>
<span>You think too more？</span><br>
</p><p><b>达达葱: </b><br>
<span>今天的份呢</span><br>
</p><p><b>royp: </b><br>
<span>外交部发言人耿爽主持例行记者会</span><br>
<span>问：前些天有记者在这里问起了大熊猫“香香”，我想问的是另一对大熊猫的近况。今年4月，中方向俄罗斯提供了一对大熊猫“如意”和“丁丁”。在中俄建交70周年以及**主席即将开始对俄罗斯进行国事访问背景下，这对大熊猫赴俄有何特殊意义，中俄双方将为它们举办什么活动？ 　　答：确实，在外交部的记者会上，大熊猫的问题经常被记者提及。我想，这从一个侧面证明了大熊猫受欢迎的程度和它在中国外交中的特殊地位和作用。 　　如你所说，今年4月，**主席和俄罗斯总统普京在北京会晤时，正式宣布中方向俄方提供一对大熊猫开展联合研究。4月29日，大熊猫“如意”和“丁丁”离开家乡四川，前往俄罗斯开启15年的旅居生活。目前它们俩已经顺利落户莫斯科动物园。 　　**主席明天将开始对俄罗斯进行国事访问并出席第二十三届圣彼得堡国际经济论坛。访问期间，两国元首将共同出席一系列丰富多彩的配套活动，包括为“如意”和“丁丁”举行熊猫馆开馆仪式。 　　中俄开启大熊猫保护研究合作项目，有利于提高两国濒危物种和生物多样性保护水平，促进两国科技人文领域的交流，也是中俄民间友好的有力例证。我们祝愿这对大熊猫在俄罗斯的新家健康成长、幸福生活，相信它们将为俄罗斯人民带来欢乐，成为增进两国人民友谊的桥梁和纽带，为中俄两国庆祝建交70周年增添欢乐友好的气氛。 </span><br>
<span>问：据报道，3日，澳大利亚总理莫里森在访问所罗门群岛期间称，澳将在未来10年向所罗门提供2.5亿澳元的基础设施建设援助。有评论称，莫里森这一决定意在进一步遏制中国在该地区日益增长的影响力。中方对此有何评论？ 　　答：首先我想明确一点，太平洋岛国地区不是任何国家的“势力范围”。 　　第二，中方乐见地区国家间开展正常合作，发展友好关系。我们也乐见澳大利亚方面表示要帮助太平洋岛国加快发展建设，我们希望澳方能够说到做到。 　　第三，近年来，中国本着正确义利观和真实亲诚理念同太平洋岛国积极开展互利合作，受到了太平洋岛国政府和人民的热烈欢迎。我们也愿同包括澳大利亚在内的各方一道，为帮助岛国实现发展、维护地区和平稳定作出努力与贡献。 </span><br>
<span>问：据报道，澳大利亚国立大学的学生信息遭到黑客攻击，是否是中方所为？ 　　答：我没有听说你提到的情况。 　　我不知道为什么一有这样的事情，就会有人把矛头指向中国。我们希望有关国家或有关方面在进行指责之前，最好能搞清楚事实。我们已经多次说过，网络攻击具有匿名性、溯源难等特点。中方也是网络攻击的受害者。我们一贯主张各国在平等互利合作的基础上共同维护网络空间安全。问：美国贸易代表办公室和财政部3日发表联合声明，对中方发表《关于中美经贸磋商的中方立场》白皮书表示失望，再次指出是中方在磋商中“反悔”，并称美方对中方采取的行动旨在制止中方的不公平贸易行为。中方对美方的声明有何回应？ 　　答：美方的声明完全是颠倒黑白、强词夺理。 　　6月2日，中方发布《关于中美经贸磋商的中方立场》白皮书，完整、准确地还原了中美经贸磋商的过程，介绍了事实真相。白皮书说得清清楚楚，中美经贸磋商每次经历波折都是由于美方出尔反尔、违背共识、不讲诚信造成的。美方指责中方在磋商中“开倒车”完全是歪曲事实、倒打一耙。 　　至于美方指责中方从事“不公平贸易行为”，去年9月24日，中方发布了《关于中美经贸摩擦的事实与中方立场》白皮书，对美方在贸易逆差、知识产权、技术转让等方面对中方的不实指责一一进行了权威回应和批驳。美方最新声明提及的观点不过是老调重弹。 　　我建议美方认真阅读一下中方发布的两份白皮书，不要再自以为是、自说自话。 　　我想再次强调，通过对话协商解决贸易摩擦才是正道。在相互尊重、平等相待、诚信守诺的基础上，达成一个互利双赢的协议不仅符合中美两国的利益，也是国际社会的普遍期待。加征关税不但不会使美国“再次伟大”，反而会使美国受到伤害。中方有决心、有能力维护自身的合法正当权益。希望美方早日认清形势，回归正轨，同中方相向而行。 </span><br>
<span>问：据报道，周一，苏丹军方武力驱散了为期数周的静坐示威。事件造成30多人死亡。中方对此有何评论？ 　　答：中方注意到苏丹局势的最新发展，希望苏丹保持稳定，政治过渡顺利进行，国家早日走上正常发展的轨道。 </span><br>
<span>问：我们看到，昨天中国教育部发布了赴美留学预警。美方表示，拒绝中方无端指责，但没有采取相应行动。中方如何回应？另外，我们刚刚也看到，中国文化和旅游部首次发布中国游客赴美旅游安全提醒。中方发布这两个提醒，希望传递怎样的信息？ 　　答：关于昨天中国教育部发布的留学预警，有关单位的负责人已经回答了记者的提问。对于美方的回应，我想指出的是，美方到底做了什么事情、设置了哪些障碍、造成了哪些影响，他们心里应该很清楚。 　　一段时间以来，美方以“中国威胁”、“中国渗透”为由，将正常的中美教育交流合作活动政治化。比如说，美方诬蔑孔子学院为中国在美扩张政治影响、进行价值传播的工具；比如说，美方诬陷一些中国学生学者在美开展“非传统间谍”活动并对他们进行无端滋扰；比如说，美方对中国部分专业赴美学生进行签证限制。他们还以反间谍为由吊销或重新审查了一些中方赴美人员签证，近期还取消了一批中方从事中美关系研究学者赴美十年签证。我想这些事例都充分说明，美方的所作所为对中美教育领域的交流合作，以及两国人文交流造成了严重冲击和影响。 　　我同时也要强调，中方始终支持同包括美国在内的世界各国开展留学生交流以及教育人文领域的合作。但是这种合作不应该是单向的，而应该本着相互尊重的态度，基于双方共同的意愿。 　　至于你提到的今天下午中国文化和旅游部发布的旅游提醒，我想，这也是形势使然。如果没有这个必要性，中方也不会这么做。 　　一段时间以来，美国执法机构多次采取出入境盘查、上门约谈等方式骚扰赴美中国公民。文化和旅游部发布旅游提醒，外交部和中国驻美国使领馆发布“在美国注意安全”安全提醒，我想这完全是一个负责任的政府应该做的事情。 　　同时我要强调，中方对中美之间正常的人员往来、正常的人文交流始终持积极开放态度，但这种往来交流应该建立在相互尊重的基础之上。 </span><br>
<span>问：中国文化和旅游部发布赴美旅游提醒是否与中美经贸问题有关？ 　　答：我刚才说了，中方这么做完全是形势使然。一段时间以来，一些中国公民向中国驻美使领馆反映，他们在入境美国时和在美国境内被美方执法机构无端盘查和骚扰。中方提醒赴美中国公民和在美中资机构提高安全意识，注意加强防范，积极妥善应对，完全是出于负责任的态度。 </span><br>
</p><p><b>royp: </b><br>
<span>2019年6月5日外交部发言人耿爽主持例行记者会</span><br>
<span>国务院副总理**将于6月11日应邀出席在山东青岛举行的博鳌亚洲论坛全球健康论坛大会开幕式并发表主旨演讲。 问：你能否证实中国驻加拿大大使即将离任？能否介绍他的去向？谁将接任？ 　　答：中国驻外大使任免需要经过一定程序。至于你关心的具体问题，目前我没有这方面的消息。 问：4日，朝鲜外务省发言人发表谈话称，过去一年，美国有意回避履行朝美在新加坡达成的联合声明，执意要求朝方单方面弃核。联合声明是否成为一纸空文，完全取决于美方如何回应朝方立场。中方对此有何评论？ 　　答：去年6月，朝美领导人实现历史性会晤并发表联合声明，半岛问题重新回到对话协商解决的正确轨道，这符合历史潮流，也是人心所向。当前半岛和谈进程处在关键阶段。我们希望朝美双方坚定信心，保持耐心，显示灵活，相向而行，继续落实好双方共识，照顾彼此合理关切，推动半岛问题政治解决进程取得进展。中方将同国际社会一道，继续为此作出积极努力。 问：有消息称，中方计划推荐国家禁毒委副主任、香港前警务处长曾伟雄出任联合国毒品和犯罪问题办公室执行主任。中方能否证实？对此有何评论？ 　　答：中国政府已提名国家禁毒委副主任曾伟雄竞聘联合国驻维也纳办事处总干事兼联合国毒品和犯罪问题办公室执行主任。这是中方坚定维护多边主义，支持联合国工作的具体体现。中方愿为推进打击跨国有组织犯罪、开展国际禁毒合作作出更大贡献。 问：苏丹军方驱逐示威民众已造成约60名抗议者死亡。与此同时，中方在联合国安理会反对通过关于谴责苏丹军方暴力行为的简短媒体评论。中方能否解释原因？对此有何评论？ 　　答：昨天我已就苏丹最新局势作了评论。我愿重申，中方一直密切关注苏丹局势发展。我们希望苏丹保持稳定，政治过渡顺利进行，国家早日走上正常发展轨道。与此同时，中方始终认为，国际社会应尊重苏丹人民自主的决定，坚持不干涉内政原则。</span><br>
</p><p><b>达达葱: </b><br>
<span>哦哦哦感谢更新</span><br>
<span>不过为啥不另外开帖子</span><br>
</p><p><b>royp: </b><br>
<span>2019年6月6日外交部发言人耿爽主持例行记者会</span><br>
<span>问：报道称，美国计划向台湾出售包括坦克等在内的价值20亿美元的武器。中方对此有何评论？美方上述举动是否会对中美经贸磋商产生影响？ 　　答：我们注意到有关报道，对美方有关动向严重关切。中方坚决反对美售台武器的立场是一贯、明确的。我们敦促美方充分认清售台武器问题的高度敏感性和严重危害性，恪守一个中国原则和中美三个联合公报规定，停止售台武器和美台军事联系，慎重妥善处理涉台问题，以免严重损害中美关系和台海和平稳定。 　　关于中美经贸摩擦和中美经贸磋商，中方已经发布了两份白皮书，准确、全面地阐述了中方立场，我不再重复。我只想再次奉劝美方，要早日认清形势，重回正轨，与中方相向而行。 </span><br>
<span>问：昨天，**主席和普京总统在莫斯科共同签署《中俄关于发展新时代全面战略协作伙伴关系的联合声明》。双方为何要提升两国关系定位？ 　　答：今年是中俄建交70周年。70年来，中俄关系走过了不平凡的历程，树立了睦邻相处、合作共赢的典范。当今世界正处于百年未有之大变局，不稳定性不确定性上升，作为两个具有全球影响的大国，中俄肩负着促进世界和平与发展的特殊责任。在此形势下，赋予中俄双边关系新的定位和内涵，既是历史的传承，也是时代的召唤，既是双方的选择，也是各方的期盼，具有特殊重要意义。 　　站在新的历史起点上，中俄将以政治合作、安全合作、务实合作、人文交流、国际协作为重点领域，积极采取举措，不断提升和深化全面战略协作，开启中俄关系更高水平、更大发展的新时代。 　　中俄双方将进一步加强全面战略协作，加大在涉及彼此核心利益问题上相互支持的力度。双方将着力深化利益交融，继续开展“一带一路”建设同欧亚经济联盟对接。双方将大力促进民心相通，夯实世代友好的民意基础。双方将更加担当有为，推动世界多极化和国际关系民主化，携手构建新型国际关系和人类命运共同体。 　　我们相信，在两国元首的战略引领下，在两国各界的共同努力下，中俄关系将在新时代取得更加辉煌的成就。 </span><br>
<span>问：**主席访问俄罗斯期间，两国元首签署并发表了《中华人民共和国和俄罗斯联邦关于加强当代全球战略稳定的联合声明》。请问，双方发表声明的背景和意义是什么？ 　　答：当前，国际安全形势复杂演变，战略安全领域不稳定性、不确定因素增多。个别国家大搞单边主义，破坏军控和防扩散体系，企图谋求军事领域绝对战略优势，使全球战略平衡与稳定面临严峻挑战。另一方面，求和平、求稳定、求发展仍是世界上绝大多数国家的诉求。 　　中俄同为安理会常任理事国，有责任和义务维护全球战略稳定。此次中俄元首签署并发表《关于加强当代全球战略稳定的联合声明》，阐述了双方对当前国际安全环境及全球战略稳定形势的看法，就重要的安全和军控问题表明了共同立场，强调维持良好大国关系对解决全球战略性问题的重要性，并提出加强战略稳定、维护军控和防扩散领域国际机制体系的具体举措。 　　声明向全世界发出了两国致力于维护全球战略稳定，维护多边主义和国际秩序的强音，也为两国深化战略互信、加强战略协作指明了方向，展示了中俄的负责任大国形象，契合国际社会的期待，意义十分重大。中俄携手维护全球战略稳定，不是为了一已私利，更不是走结盟对抗第三方的老路。大国关系是事关全球战略稳定的关键问题，我们期待大国和睦相处，不冲突不对抗、相互尊重、合作共赢。问：中方是否正在帮助沙特阿拉伯发展弹道导弹项目？ 　　答：中国政府一贯反对大规模杀伤性武器及其运载工具的扩散，根据中国的防扩散政策及相关法律法规，对导弹及相关物项和技术实行严格的出口管制。 　　中沙是全面战略伙伴，两国在各领域均保持着友好合作，在军贸领域亦是如此。这些合作不违反任何国际法，不涉及大规模杀伤性武器扩散问题。 </span><br>
<span>问：据报道，中韩双方本周恢复了就**主席可能访问韩国的讨论。有消息说，习主席可能在出席G20大阪峰会前访韩。中方能否介绍有关讨论情况？ 　　答：我没有听说这方面的消息。中韩互为近邻和重要合作伙伴，当前中韩关系发展良好。我们愿同韩方加强各层级交往，巩固互信，深化各领域合作，推动中韩关系继续向前发展。 </span><br>
<span>问：根据中俄两国元首签署的联合声明，在当前国际安全形势面临严峻挑战的背景下，双方需要加强合作。考虑到美国是近期中俄面临各类挑战的“主要来源”，两国元首是否讨论了具体应对之策？两国元首是否讨论了在G20大阪峰会期间与美国总统特朗普会面的可能性？ 　　答：昨天，**主席同普京总统举行了会谈，会谈情况双方都发布了新闻稿，你可以去查阅。我想说的是，中俄都是联合国安理会常任理事国，都是有全球影响的大国，中俄关系具有强大的内生动力和广阔的发展前景。双方关系不针对第三方，不受制于第三方，也不会因外部环境变化而改变。 　　当前，在两国元首的战略引领之下，中俄关系处于历史最高水平。昨天两国元首签署了联合声明，将两国关系定位提升为新时代全面战略协作伙伴关系。我想这既是两国的战略选择，也符合国际社会的共同利益。 　　当今世界不确定性和不稳定性上升，面对单边主义、保护主义和霸凌行径抬头，中俄要共同努力，捍卫以联合国为核心的国际体系、以国际法为基础的国际秩序，维护多边贸易体制，共同为纷繁复杂的国际形势提供更多稳定性，注入更多正能量。 　　至于你关心的领导人们是否会在二十国集团大阪峰会期间会面，目前我没有可以提供的情况。 </span><br>
<span>问：今天，中国工信部正式发放了5G商用牌照。外界猜测，中方选择在这个时间点发放5G牌照可能跟中美贸易战有关系，发放牌照也许会对华为和中兴的业务有帮助。中方有关部门为什么此时发放5G牌照？中方对外界的上述猜测有何回应？ 　　答：今天上午，中国工信部向四家企业颁发了5G牌照。工信部已经就此发布了详尽的消息稿，你可以查阅。 　　据我所知，在发布仪式上，工信部的负责人明确表示，5G牌照发放后，中方将一如既往欢迎外资企业积极参与中国5G市场，共谋中国5G发展，分享中国5G发展成果。我们在以实际行动向外界表明，中方将继续扩大开放，继续为维护受到单边主义和保护主义冲击的多边贸易体制和国际自由贸易作出自己的努力与贡献。 </span><br>
</p><p><b>royp: </b><br>
<span>2019年6月10日外交部发言人耿爽主持例行记者会</span><br>
<span>经中非双方商定，中非合作论坛北京峰会成果落实协调人会议将于6月24日至25日在北京举行。中方和论坛54个非方成员负责峰会成果落实的部级官员将出席会议。会议主要活动包括开幕式、全体会议、闭幕式、共见记者、欢迎宴会、中方金融机构负责人同非方协调人对话会。中方党和国家领导人将出席会议重要活动，并将同与会非方代表举行集体或双边会见。会议将发表联合声明，反映会议成果和共识。 </span><br>
<span>2018年9月，中非合作论坛北京峰会成功举行，将中非关系全面推向历史新高。峰会结束后，中非双方密切配合，积极落实中非领导人共识和峰会成果，取得重要进展和早期收获。当前国际形势发生深刻复杂变化，中非双方均认为有必要召开一次协调人会议，就中非合作论坛北京峰会成果落实进行对接，引领中非合作高质量、可持续发展方向，推动峰会成果更多、更好造福中非人民，并向国际社会彰显双方加强团结合作、坚持多边主义、推动构建更加紧密的中非命运共同体的强烈意愿和坚定决心。 </span><br>
<span>中方愿本着共商共办共享原则，同非方携手努力，做好会议各项筹备工作，确保会议取得圆满成功和丰硕成果，为中非全面战略伙伴关系发展注入新动力。 问：据报道，香港昨天发生了针对特区政府修订《逃犯条例》和《刑事事宜相互法律协助条例》的游行。中央政府是否仍然支持香港特区政府特别是行政长官林郑月娥？中方是否将此次游行部分归咎于外部敌对势力的挑唆？ 　　答：关于你提到的游行和部分参与者在游行后冲击香港特区立法会的情况，特区政府已作出书面回应，行政长官林郑月娥也对媒体发表了意见。我提醒你去关注一下。 　　我只想强调两点：第一，中央政府将继续坚定支持香港特区政府推进修订“两个条例”的工作；第二，我们坚决反对任何外部势力干预香港特区立法事务的错误言行。 追问：你提到“外部势力”，具体是指哪些国家？ 　　你可能已经注意到了，一段时间以来，围绕修例问题，一些国家发表了一些不负责任的言论。在此前的记者会上，我和我的同事都对此作出过回应，中国外交部驻香港特派员公署也就此作出过回应，你可以关注一下。 </span><br>
<span>问：据《纽约时报》报道，中国发改委近日约谈三星、SK、微软等外国企业，警告这些企业不得配合美方行使针对华为的禁令，你能否证实？对此有何评论？ 　　答：你提到的情况我并不掌握。你如果感兴趣的话，可以向主管部门去询问。 　　作为外交部发言人，我可以告诉你的是，中国的主管部门同在华投资运营的外国企业见面并交换意见，这是很正常的事情。中国一直打开大门搞建设，我们对外开放的大门只会越开越大。我们致力于不断优化和改善投资营商环境，为外商创造一个更加有利、更加友善的环境。我们也一如既往地欢迎外国企业到中国投资兴业，分享中国发展的机遇和红利。 </span><br>
<span>问：据了解，第二届中国—南亚合作论坛今明两天在云南举行。你能否介绍有关情况？中方对论坛成果有何期待？ 　　答：第二届中国-南亚合作论坛于6月10日至11日在云南省玉溪市举行。本届论坛以“深化地方合作，实现互利共赢”为主题，旨在进一步夯实中国与南亚各国共商、共建、共享的政策对话、经贸投资、人文交流与知识分享新平台，促进中国与南亚国家之间的全面合作与发展。据我了解，本届论坛将发表《中国—南亚经济和社会发展地方合作愿景》文件，并将举办中国—南亚省市长论坛、经贸合作会议、减贫地方合作论坛、孟中印缅合作论坛第13次会议等多场活动。 　　近年来，中国与南亚国家间的传统友谊和互利合作不断巩固，各领域合作取得明显成效。中国与南亚国家在基础设施互联互通、经贸发展、人文交流等方面的合作取得实效，孟中印缅经济走廊等务实合作机制不断发展。在当前国际形势不稳定、不确定性上升，单边主义、保护主义、霸凌行径抬头的背景下，相信本次论坛的举办，将有助于坚定中国和南亚国家间推进开放合作、谋求互利共赢的信心，提高大家参与全球化、应对风险挑战的能力，促进各方发展经济、造福地区人民的努力，打造中国和南亚各国全方位合作的新格局。 </span><br>
<span>问：昨天，除了香港，美国、加拿大等国一些城市也发生集会，抗议香港特区政府修订《逃犯条例》。最近，英国和加拿大外长也就此发表了声明，称修例对香港的营商环境和国际声誉有所影响。中方对国际上这些担忧有何回应？ 　　答：刚才我已经说了，第一，中央政府坚定地支持特区政府推进修订“两个条例”的工作。第二，我们坚决反对外部势力干预香港特区立法事务的错误言行。至于个别人对香港营商环境的担忧，我觉得大可不必。如果你看看世行以及其他一些权威多边机构的有关排名，香港在这方面始终位列前茅。 </span><br>
<span>问：第一个问题，6月9日，中国人民银行行长易纲同美国财长姆努钦在出席G20财长和央行行长会议期间见面，请问双方具体谈了哪些话题？关于中美经贸问题，特别是双方下一步磋商有没有最新进展？第二个问题，今天，中国海关总署公布了5月进出口数据，其中稀土出口环比下降了16%，中方是否正在强化对稀土的出口管控？　　答：先回答你的第一个问题。在二十国集团财长和央行行长会议期间，中国人民银行行长易纲会见了美国财长姆努钦，人行已经在网站上发布了消息，除此之外，我没有可以进一步提供的消息。关于中美经贸磋商，我们已经多次阐明立场。我们希望美方能够认清形势，回归理性，同中方相向而行。造成当前中美经贸磋商受挫的责任完全在美方，恢复磋商需要美方拿出诚意。 　　关于稀土的问题，中国发改委和商务部已多次就稀土问题作出过表态，我这里没有进一步补充。 </span><br>
<span>问：美国财长姆努钦周末确认，**主席和特朗普总统将于本月下旬在G20大阪峰会期间会晤。中方能否确认？ 　　答：我们注意到美方多次公开表示，期待安排中美元首在二十国集团大阪峰会期间举行会晤。如果有这方面的具体消息，中方会及时发布。 　　另外我们也注意到，美方声称将视大阪峰会期间双方会晤情况，来决定其下一步在经贸问题上的举措。这里我想指出的是，关于中美经贸摩擦和中美经贸磋商，我们的态度是非常明确和坚定的。中方不想打贸易战，但也不怕打贸易战。如果美方愿意平等协商，我们的大门敞开。如果美方执意要升级贸易摩擦，我们将会坚决应对、奉陪到底。 </span><br>
<span>追问：中方为什么不能确认两国领导人将会晤？ 　　我已经说过了，我们注意到美方多次公开表示，期待安排中美元首在二十国集团大阪峰会期间举行会晤。如果有这方面的具体消息，我们会及时发布。 </span><br>
<span>问：中方是否认为有可能再次对“两个条例”的案文进行修改？还是此次修例后即可成法？ 　　 答：你的问题似乎超出了外交部发言人的答问范畴。我建议你向香港特区政府询问。 　　我能告诉你的是，第一，中央政府将继续坚定支持特区政府推进修订“两个条例”的工作；第二，我们坚决反对外部势力干预香港特区的立法事务。 </span><br>
<span>问：关于香港民众抗议特区政府修订《逃犯条例》问题，中国政府如何看待游行人员所代表的民意？是否认为他们是为了表达合理诉求？ 　　答：你还挺关心香港事务的。 　　关于游行，香港特区政府已经作了表态，行政长官本人也对媒体发表了看法。我这里可以再多说两句。今年2月以来，香港特区政府已就修订有关条例的工作广泛听取了香港社会各界意见，而且两次调整了修例草案，对有关建议作出积极回应。据我了解，目前已有80多万香港市民参与“护港安全撑修例大联盟”活动，充分说明香港主流民意支持特区政府修例工作。 　　我想再次重申，中央政府坚定支持特区政府推进修订“两个条例”的工作。问：你刚才提到孟中印缅合作论坛。据说，孟中印缅经济走廊在第二届“一带一路”国际合作高峰论坛上没被提及。由于孟中印缅经济走廊建设没有取得进展，因此中方已经放弃了走廊建设。这一项目现在是否仍在进行中？ 　　答：我没有听说过中方放弃孟中印缅走廊建设的说法。据我了解，围绕走廊的讨论和合作还在进行当中。另外，我刚才已经说了，正在云南玉溪召开的第二届中国-南亚合作论坛期间，还将举行孟中印缅合作论坛第13次会议。 </span><br>
<span>问：据报道，美国国务卿蓬佩奥日前在接受瑞士媒体采访时再次称，中国企业难保信息安全，同中国企业合作就相当于同中国政府合作。只要使用华为通讯技术，隐私和数据保护就无法得到保证。中方对此有何评论？ 　　答：一段时间以来，蓬佩奥先生无论走到哪里都言必称中国，可惜他有关中国的表态充斥着谎言与谬论。 　　就拿他经常挂在嘴边的华为公司为例，美方一直声称华为等中国企业存在“安全风险”，但自始至终没有拿出令人信服的证据。 　　我们多次说过，美方以莫须有的罪名，动用国家力量、开动国家机器来打压华为这样一家中国民营企业，很不道德，也很不光彩，有失一个大国的水准。 　　这里，我想提醒蓬佩奥先生的是，他的那套说辞，似乎别人并不买账。即使在美方肆意打压的情况下，中国企业的业绩似乎还不错。根据我从华为网站了解到的情况，截至6月6日，华为已在全球30个国家获得了46份5G商用合同，这其中就包括一段时间以来美方“苦口婆心”劝说的一些盟友和一些欧洲国家。至于这些国家的名字，我在这里就不点了，以免某些人听了之后扎心。 　　我想，这再次说明，公道自在人心。正有越来越多的人士对中国科技企业参与本国5G建设表明客观公正的态度，正有越来越多的国家独立自主作出符合自身利益的选择。 　　蓬佩奥先生应该懂得一个浅显的道理，那就是满世界造谣污蔑、煽风点火，最终损害的只能是他个人的形象和信誉，损害的是美国在全世界的公信力。 </span><br>
<span>问：**主席上周对俄罗斯进行国事访问并出席圣彼得堡国际经济论坛。俄方称此访非常成功。中方是否也这么认为？对访问成果是否满意？ 　　答：我可以很简洁地回答你。中方认为访问很成功，对访问成果非常满意。我想俄方也是这个态度。 　　访俄期间，中俄双方决定建立新时代中俄全面战略协作伙伴关系，实现了两国关系的提质升级。出席圣彼得堡国际经济论坛期间，**主席深入精辟地阐述了可持续发展的主张，得到了普京总统以及与会人士的积极热烈反响。 　　我想，习主席此次访俄以及出席圣彼得堡国际经济合作论坛再次证明，中俄全面战略协作伙伴关系正处于历史最好时期，拥有无限广阔的光明前景。在当前国际形势充满不确定性、不稳定性的背景下，中俄之间加强全面战略协作，将为世界提供更多的稳定性，注入更多的正能量。 </span><br>
<span>问：据报道，中国国家发展改革委正牵头组织研究建立国家技术安全管理清单制度。这是否与中美经贸摩擦有关？ 　　答：你可能已经注意到了，中方已经发布了消息，中国国家发展改革委正牵头组织研究建立国家技术安全管理清单制度，具体措施将于近期出台。有关具体情况，建议你向国家发改委询问。 </span><br>
</p><p><b>A2014720: </b><br>
<span>“你还挺关心香港事务的。”</span><br>
</p><p><b>haozi513: </b><br>
<span>追问：中方为什么不能确认两国领导人将会晤？</span><br>
<span>因为美方没有诚意</span><br>
</p><p><b>Cityrat: </b><br>
<span>“这其中就包括一段时间以来美方“苦口婆心”劝说的一些盟友和一些欧洲国家。至于这些国家的名字，我在这里就不点了，以免某些人听了之后扎心。”</span><br>
<span>笑死</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EML-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1833524[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
