<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>有玩荣耀战魂的吗？刺客类英雄该怎么玩</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>有玩荣耀战魂的吗？刺客类英雄该怎么玩</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:24:03 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>有玩荣耀战魂的吗？刺客类英雄该怎么玩[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1852722-1-1.html</link>
      <description>有玩荣耀战魂的吗？刺客类英雄该怎么玩&#13;
免费领了，结果进去后连新手教程都没法百分之百完成（尤其是那个训练中不受伤害这一点），刺客类英雄该怎么玩，因为无法常驻格挡效果，难道要不断变化架势方向？但变化方向是有硬质的啊</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>有玩荣耀战魂的吗？刺客类英雄该怎么玩</span><br>
<span>免费领了，结果进去后连新手教程都没法百分之百完成（尤其是那个训练中不受伤害这一点），刺客类英雄该怎么玩，因为无法常驻格挡效果，难道要不断变化架势方向？但变化方向是有硬质的啊</span><br>
</p><p><b>Exm842: </b><br>
<span>架招是基本功，你不可能靠回避躲过所有攻击，可以玩玩狂战士萨满之类，不过这游戏是坨屎，没必要玩太多。</span><br>
</p><p><b>迪门修斯: </b><br>
<span>刺客类英雄的变相速度很快的，晃就是了</span><br>
</p><p><b>outlawman07: </b><br>
<span>对，鬼畜变换方向就完事了，才开始玩不用追求那个百分之百，确实不太简单，当前版本不太建议玩除了狂战士以外的刺客，血低，攻速也没有优势</span><br>
</p><p><b>mirrorside: </b><br>
<span>招架和偏斜</span><br>
<span>—— 来自 samsung SC-02J, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Simon王王王: </b><br>
<span>开个两级人机无伤练招架和偏斜。架一下午你就能打败大部分人了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>演员的修养: </b><br>
<span>每天上线打打任务就不玩了。。。</span><br>
<span>明明有不错的格斗系统，就不能做出怪猎那样有趣的PVE</span><br>
</p><p><b>h1r0: </b><br>
<span>训练不受伤害那个可以看看视频攻略的，我记得门前两个看守都靠切换目标招架另一个接重击嫖死，里面的征服和和平靠卡位能一对一或地形杀</span><br>
</p><p><b>soulends: </b><br>
<span>建议别玩刺客了，玩看守啊</span><br>
<span>米泽鲁</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>圣墓守护者: </b><br>
<span>荣耀战魂买了初版和两个session pass，却几次入坑都失败了，真是喜欢这种刀剑格斗，却大概不适合玩pvp吧</span><br>
</p><p><b>Lynn_C: </b><br>
<span>如果真想玩下去，且愿意听1300h+的老咸鱼唠叨，这边给点建议：（括号内一般是补充或者废话）</span><br>
<span>0、建议b站搜freeze视频了解版本更新和数据、收益测试，萌新岸天有搬运和翻译，投自制是因为收益平分，当然也可以油管上直接关注本人，b站有字幕的那里一般也有。</span><br>
<span>1、反射防御一般来说是个劣势，4v4尤甚，这个特性在新手期会迫使你过多的换手（改变防御方向），虽然换手只需100ms，但是多余，新手容易因此格挡不住对方的轻击。另外，面对慢速重击，比如将军的起手侧重（好像是1000ms），如果你打算格挡可能会因为反射防御结束又没有及时刷新而吃他一刀。这两个都是在新手期容易犯的错，以后（挨了足够的打）不太会发生，在4v4中，反射防御的角色依旧比较苦手，因为外部格挡更容易出错，这个也需要挨打训练，比如你提到的，战士训练里的外部格挡，我也没过，当然是因为懒。</span><br>
<span>顺便贴一下数据：角斗士500ms，萨满700ms（此处存疑，可能记错），其余都是1000ms，少林也是1000ms。</span><br>
<span>2、想清楚你啥时候该偏斜，新手大都很迷偏斜，因为帅吧，现在侧向偏斜窗口加长，也可以看做官方对偏斜的鼓励。无法格挡的攻击（带火，包括女侠的陷阱）机制上当然就不能偏斜，其他攻击呢？</span><br>
<span>先讨论轻击，显然现版本的轻击都不能取消，你有反应力偏都是可以的，但请注意：你的收益相比招架如何？这边先给个结论：对非dlc角色，偏斜对方轻击收益一般小于招架对方轻击，对dlc角色，则偏斜对方轻击收益一般大于招架对方轻击收益；（接下来轻击重击都适用）如果对方的后招有霸体，除狂战、忍者外不建议偏斜，如果对方后招有400ms轻击，除忍者外都不建议偏斜。详情请自己开训练场测试，值得一提：偏斜时对方攻击是按照被格挡（非弹开，即没有打断动作）计算耗体的，一般是15点，而招架轻击一般是42点。最重要的是，偏斜窗口相比招架要小，而且当你处于格挡硬直时你也一般无法偏斜对方的下一个轻击，说白了就是招架一般更安全。</span><br>
<span>然后讨论重击，显然有不少重击是可以取消的，而仅仅看伤害的话，显然偏斜收益都大于招架重击的收益，对方也知道这一点，所以会取消重击接破防抓你闪避硬直或者招架的重击硬直，虽然刺客可以预输入侧闪攻击顶开破防，但是对方也能取消等着招架、当然也可以偏斜你的侧闪攻击，另外对方也有可能取消重击打反向轻或者其他尬舞，这对你来说是一个风险可观的择。那对于不可取消的重击呢？那你大可放心的偏斜，唯一的例外大概是剑圣的闪避重击，注意他的后招有霸体，所以除非你是忍者或狂战，都别偏。天地的前闪重也可以接400ms轻击，还能取消...更不用说了。</span><br>
<span>下面说一下女侠和忍者的特例，关于女侠，我测试下来她没有稳定的偏斜收益，至少不是一句话可以讲清楚的，当然，有人会告诉你偏斜对方重击能稳定接收益，而偏斜轻击不能，我测试出过偏斜对方重击仍然接不了收益的反例（大蛇上重），估计和对方重击的收招硬直（recovery）有关，而且她的偏斜反击是可以三向任意的，所以择吧！对手也不一定有这个反应。关于忍者，忍者被偏斜是可以用后空翻躲收益的，所以如果反应足够，谁偏斜他都接不了收益，这个特性写在他招式表里，不被偏斜也能用哦。</span><br>
<span>3、活用角色特性！什么闰土和平范围架，狂战软取消闪避，闪避取消落空硬直，萨满前闪重跑路神功（？），大蛇闪避取消终结技硬直，忍者双闪蟑螂（真霸体没了...我本来想练练看），女侠...抱歉她就是女票。针对部分角色的无责任架（低责任？）原来已经写了这么一大坨了，这算是最大也是最难说的，多关注些有干货的up主，加群加playu学学别人，长进不是一两天的事，像巴西直播里说的：你玩2000+小时也能和我一样强（并不）</span><br>
</p><p><b>Lynn_C: </b><br>
<span>其实狂战好像是可以安全偏斜有400ms后招的轻击的，但可能会按晚，所以自便吧</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>Lynn_C 发表于 2019-8-14 22:00</span><br>
<span>如果真想玩下去，且愿意听1300h+的老咸鱼唠叨，这边给点建议：（括号内一般是补充或者废话）</span><br>
<span>0、建议b站搜 ...</span><br>
<span>多谢大佬</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1852722[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
