<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>印度大选启示录</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>印度大选启示录</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:35:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>印度大选启示录[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1841338-1-1.html</link>
      <description>印度大选启示录&#13;
http://palinfo.habago.org/Entry?Command=Information_PrintForum&amp;iPage=1&amp;sType=FORUM#FORUM37585
&#13;
卡韩政变 (89)：印度大选启示录 
&#13;
陈真 2019. 06. 20. 
&#13;
一篇报导 
&#13;
底下是前天 (6月18日) 联合报的新闻，标题是："民主失灵？世界最大民主国家逾4成国会议员是刑事犯"。报导指出： 
&#13;
「印度总理莫迪的人民党，在近日的国会大选中获得历史性胜利，但同时也暴露出金钱、权力和政治人物操守问题对于这个世界最大民主国家的影响。据美联社报导，本届下议院议员中，43%面临刑事诉讼，超过四分之一的议员涉及性侵、谋杀或谋杀未遂。 
&#13;
这些议员仍可就任，因为还没被定罪。印度司法体系积压了大约三千万宗案件，审判过程经常拖延数十年。当涉案议员被问到涉及的官司时，总是宣称遭政敌诬陷。 
&#13;
尽管莫迪2014年竞选时誓言清除贪腐，但问题似乎愈来愈糟。从1960年代起，一些印度政治人物开始和黑道挂勾，取得资金和选票。黑道人物有样学样，干脆自己投身政治。检调官员在选战期间起出大量贿选财物，总价值高达5亿美元，包括1.2亿美元的现金，是2014年查获金额的3倍。 
&#13;
选举花费愈来愈高，变相鼓励财力雄厚的黑道人物投入政治。新德里的「媒体研究中心」统计，今年印度各政党和候选人总共花费86.5亿美元打选战，比5年前高出一倍，一般人根本没有从政的财力。 
&#13;
分析家表示，另一个贪腐的关键原因是印度政党获得资助的方式。印度政党允许接受外国资金，任何公司都可以捐赠任意金额给任何政党、个人或团体；公司还可以透过选举债券匿名捐款。捐助者不需公开他们捐助哪个政党，政党也不用公开资金来源。」 
&#13;
看见台湾 
&#13;
从印度身上，你就能看见台湾。台湾的假民主真黑金体制及美帝殖民主义之可怕程度如果是1，那么印度恐怕就是1000 (我们该因此感到庆幸吗？)。程度虽不同，但本质同一。 
&#13;
一如台海兵战风险，印度很可能会是中国日后一个具有挑衅实力的心腹大患。2005年，美国国家情报委员会 (National Intelligence Council) 出版一本 "型塑全球未来" (Mapping the Global Future: Report of the National Intelligence Council's 2020 Project) 的研究报告： 
&#13;
https://amzn.to/2WSjSeW 
&#13;
这书开宗明义指出： 
&#13;
Why India's Relations with the United States and China Will Shape the World in the Twenty-first Century? The likely emergence of China and India as new major global players—similar to the rise of Germany in the 19th century and America in the 20th century—will transform the geopolitical landscape, with impacts potentially as dramatic as those of the previous two centuries. (为何印度和中国与美国的关系将决定 21世纪的面貌？中、印两国的崛起，成为全球政治新玩家--这很像德国与美国分别在十九世纪和二十世纪的崛起--终将改变地缘政治的风貌，一如前两个世纪那般影响深远且戏剧化。) 
&#13;
不过，这部份不是我现在要说的。我只是想说，台湾不会仅仅只是台湾，不会仅仅只是一个岛屿的现在与未来，而是一整个世界局势的一部份，一个棋子。这棋子究竟能有多少自主作为，究竟如何趋吉避凶抑或放任豺狼横行，也许将深深影响岛屿居民好几代人的命运。 
&#13;
因为美国摆明冲着中国而来的 "重返亚洲" 与 "印太战略"，我对印度向来十分关注，从而也略微有点了解，一直想写些东西，但千言万语写不完，不知从何说起。当主流媒体近乎完全消音或扭曲某些事时，你若提起，哪怕只是提起一些基本事实与普通常识，人们听在耳里，也许就会像听到什么阴谋论或偏激言论或天方夜谭那样不足相信。不过，事实就是事实。我所知道的，恐怕都还远远不及黑暗事实的千百分之一。 
&#13;
从莫迪说起 
&#13;
就从最近在印度国会大选中再度大获全胜的印度总理莫迪 (Narendra Modi) 说起吧。莫迪出身 Rashtriya Swayamsevak Sangh (印度国民志愿服务团)，简称 RSS，是一个鼓吹暴力的印度教准军事极右组织，视穆斯林为敌，宣扬印度教民族主义，其成员从年幼起便训练使用刀剑棍棒，灌输仇视**之思想，屡次发动针对穆斯林之流血冲突，旨在追求建立一个具有极端排它性的 "印度教的印度"，认为那才是 "正港ㄟ印度人" 。泰戈尔曾把这样一种意识形态斥之为印度种种痛苦问题的 "根源"，指其伤害印度甚巨。 
&#13;
莫迪一方面是RSS成员，其所属的 "印度人民党" (Bharatiya Janata Party，简称 BJP)，就是在 RSS 的支持下成立，两者成员重迭，系出同源，沆瀣一气，属 RSS 的政治侧翼，而 "世界印度教议会" (简称 VHP) 则属 RSS 的宗教分支，里头的 Bajrang Dal (我不知道中文怎么翻译) 则是负责武装攻击的百万青年军。 
&#13;
当年暗杀甘地的凶手，就是 RSS 的成员，至今仍被该组织视为 "印度人的英雄"；种种亲美反中、仇视穆斯林的基本论调与热血沸腾，跟台湾十分相似，动不动就是 "咱勇敢ㄟ印度人"，强调什么 "正港ㄟ印度人"，排斥所谓外来者。差别只是在于台湾仇中反华但不反穆斯林，也不搞大屠杀。 
&#13;
一如人权纪录极端可怕的沙特阿拉伯是美国所领导的 "民主世界" 成员，印度亦然，它是美国反中的忠实盟友。因此，哪怕它如何疯狂违反人权，如何奸杀掳掠，如何虐杀异己，如何大规模挑起宗教血腥冲突与仇恨，照样还是民主世界发光发亮的所谓 "民主灯塔"。 
&#13;
对此你不觉得很离谱吗？千百倍于中国的人权恶行，却不为世人所知，而中国的一点鸡毛蒜皮小事，比方说根本一点问题也没有的逃犯条例，却硬是被西方主流媒体给抹黑得好像什么人人得而诛之的世界巨大恐怖罪行。 
&#13;
各位整天跟着吶喊自由民主的蠢血沸腾者，不妨把热血降一下火，不妨先冷静地细细思量并深入了解所谓民主国家、民主友人、民主世界以及所谓独裁国家等等等，究竟是什么样的真实样貌，然后再来热血沸腾也不迟。 
&#13;
阿基米得有句名言说，"给我一个支点，我就能撑起一个地球"。我也有个名言：给我一个主流媒体，我保证能让你随时莫名其妙就热血沸腾。 
&#13;
事实上，莫迪因为鼓吹暴力，屡屡挑起族群血腥冲突事件，许多国际人权机构呼吁将他绳之以法，过去曾遭美国禁止入境，禁令长达九年。可是，当他声势鹊起、选上总理后，这位曾经主导一场针对穆斯林的大屠杀、导致两千多人死亡及十五万人流离失所的恐怖份子，竟然一夕之间就不恐怖了，变成 "民主同盟" 了。 
&#13;
印度版二二八事件 
&#13;
话说2001年，莫迪担任印度古吉拉特邦 (Gujarat) 的首长。这地方就是甘地的诞生地。来年 (2002年) 的2月27日，当地一辆火车莫名起火燃烧，导致车上五十八名印度教徒死亡。至于火苗从何而来，始终缺乏证据。但是，莫迪所领导的地方政府却一口咬定是穆斯林所为。案发隔天 (2月28日)，莫迪以首长身份带头上街抬棺送葬，下令明订 228 为 "哀悼日"，旋即发动印度版的二二八事件，血洗穆斯林。 
&#13;
一如缅甸军方之屠杀罗兴亚人，莫迪所领导的古吉拉特邦政府及警察，不但不制止屠杀，反而提供暴民各项协助与情资，包括提供人员列表与地址，鼓动暴民血洗穆斯林家庭，甚至抓捕企图逃走的穆斯林难民，把他们交到暴民手上，任其杀戮、强奸。 
&#13;
诸多证据指向一项疑虑：亦即这个暴民屠杀事件是否有可能筹划已久，而非临时起意？比方说，一些穆斯林商店事发前数周就已耳闻风声，为了安全起见，早已更换招牌，避免被指认穆斯林身份，但依旧遭到暴民极其精准且迅速的洗劫、屠杀与强奸。 
&#13;
恐怖大屠杀持续长达数月之久。根据国际特赦组织和人权观察组织的各种调查报告与新闻稿，共有两千多人死亡，伤者无数，数万个穆斯林家庭被烧毁，大约十五万人失去家园。许多暴民就是 RSS、印度人民党 (BJP) 或 "世界印度教议会" (VHP) 的成员。 
&#13;
事件至今已17年，除了零星几位个案极其缓慢的司法样板作业外，没有任何凶手受到法律制裁。十年后 (2012年)，根据国际特赦组织的报告，仍有两万多名当年受害者栖居帐蓬，无家可归，却旋即遭到印度政府的驱离。 
&#13;
有一本书叫做 "IN SPITE OF THE GODS：THE STRANGE RISE OF MODERN INDIA"，作者叫 EDWARD LUCE，是美国 "金融时报" 的资深记者，于暴乱事件前后那几年 (2001-2005) 派驻印度。这里可以下载全书： 
&#13;
https://bit.ly/2WTSrRK 
&#13;
书中有一章，简略描述了屠杀经过。我约略转述其中几段 (158页至160页) 如下： 
&#13;
"2002年，发生在古吉拉特邦的的高德拉（Godhra）暴乱屠杀，事实上直接延续1992年 (印度古城) 阿约提亚 (Ayodhya) 的清真寺被人民党 (BJP) 所发动的暴民铲平事件，至于2002年2月27日的高德拉火烧车事件，导致五十八名隶属 VHP 的印度教徒之死亡，则是一个导火线。 
&#13;
这些印度教徒此行的任务之一，就是要求印度政府在被摧毁的清真寺土地上改建印度教寺庙。高德拉火车站附近有个人口众多的穆斯林小区，许多居民就在火车站当小贩或苦力以维持生计。他们表明，过去数周来经常遭到印度教徒的辱骂与挑衅。 
&#13;
印度政府对事件进行了调查，仍无法找到车厢着火原因。但是莫迪所领导的地方政府，却在事件后径自宣布228为哀悼日，并且在古吉拉特邦最大的城市街道上为死者送葬，公然煽动暴力，于是数千名印度教徒旋即包围了城市中每个穆斯林小区，发动攻击。 
&#13;
血腥证词 
&#13;
暴乱杀戮方兴未艾之际，莫迪发表谈话，指称这场暴乱屠杀只是一种「很自然」的反应，并引用牛顿第三定律说，「每一个力量，都会引起一个具有同等力道的反作用力」。这话无异鼓励更多杀戮。问题是，莫迪所鼓动的所谓「反作用力」却完全不成比例。在莫迪的鼓动下，一波波更加残暴的血腥杀戮迅即在整个城邦蔓延开来，许多目击者留下证词，一些血腥场面也被电视镜头记录下来。 
&#13;
其中，最令人发指的是暴徒们伤害穆斯林妇女和儿童的方式。暴徒们往往聚众轮奸妇女，事后便把煤油灌进妇女及儿童的喉咙，用点燃的火柴引发烈火，数百人就站在一旁雀跃欢呼，欣赏这奇特且令人毛骨悚然的屠杀妇孺与小孩的方式。暴徒们以此虐杀方式，做为一种报复性的杀戮仪式。 
&#13;
暴徒们还会刻意把受害妇孺与小孩的男性家庭成员全数拖到火刑现场，逼迫他们亲眼目睹妻子儿女的喉咙被灌入媒油活活烧死的痛苦惨状，然后接着再把这些男性也一一凌虐至死。 
&#13;
这一切暴行显然早有预谋，因为暴乱者手上居然拥有平常人无法取得的官方选举人名册，藉以在混合小区里头迅速揪出穆斯林家庭。暴徒们同时也能准确无误地找出穆斯林商铺，尽管这些店家早有预警，早已改用印度教名字的店面招牌，却依然难逃毒手。凡此种种，包括暴徒们屠杀的形式及超高效率，在在指明此一暴乱屠杀事件似乎早有预谋。 
&#13;
另一方面，警察在这场暴乱杀戮中所扮演的角色亦同样令人震惊。他们对眼前发生的奸杀掳掠不但袖手旁观，甚至还充当暴徒们的帮手，例如提供当地穆斯林家庭的住址，并且把企图逃亡的穆斯林难民抓回来，交由暴徒处置。印度国内的人权团体及诸多国际人权组织都曾对此一事件开展大规模调查，充足的证据显示，古吉拉特邦的警察收到上头指示，不要阻止血腥暴力。 
&#13;
一位穆斯林妇女在一次司法调查中提出证词，她说： 
&#13;
「暴徒们抓住我的丈夫，先是用剑往他头上砍了两下，然后把汽油浇在他的眼睛上，活活把他烧死。我的小姑则是被拖去剥光了衣服供人强奸，当时她的怀里还抱着一个三月大的小婴儿。强奸之后，暴徒们就把汽油浇在她身上，点火烧死，并且把婴儿也丢入火堆中活活焚烧。 
&#13;
我的婆婆年迈无法爬楼梯，因此她和一个四岁的孙子就留在一楼。婆婆告诉他们说，尽管拿走所有的金钱和珠宝，求你们放过孩子。他们确实把钱财全拿走了，但仍然还是点火把孩子活活烧死。小区的少女们全被剥光了衣服，先是轮奸，然后也一一焚烧至死。警察就在现场观看，他们全是暴徒的帮凶。」 
&#13;
以上只是许多人权组织所记录的数百份目击者证词之一。事件中，警方却不愿接受受害者的报案，也不愿为他们做笔录。" 
&#13;
即便在如此残暴的血腥事件后，莫迪依旧公开表示： 
&#13;
「穆斯林是我邦的外来者，同时也是我们的敌人以及社会潜在的恐怖份子。穆斯林如果想要在此过上一个和平安定的生活，就必须对印度文化俯首称臣，并且应该平静地接受你们的次等国民地位。而且，倘若胆敢再发生对印度教徒的攻击事件，那么，等待穆斯林的，将会是更加残酷恐怖的报复。」 
&#13;
痛苦与疼痛 
&#13;
以上是 "IN SPITE OF THE GODS：THE STRANGE RISE OF MODERN INDIA" 这书里头的一小段数据记载。整个恶行泯灭人性，罄竹难书。每次想到这类事情，心里的悲痛，难以言喻。与其说我痛恨这样一些人，痛恨这样一种横行于世的诈骗政治，不如说我实在很同情你我做为一个 "人" 的这样一个基本事实。我因此很难不相信上帝，因为如果世上没有神，根本没有人能救赎我们脱离深重的罪孽和痛苦。 
&#13;
痛苦 (suffering) 旁人无法代为承受，只能祈求上天怜悯。但是，疼痛 (pain) 却很具体，只是一种神经生理反应，却带来肉体莫大的折磨。我因此从小有个很深的心愿，要是世上的一切疼痛可以量化，可以累积，然后可以全数转移，我很希望能够承受世上一切疼痛的总和。若能如此，我一定不会觉得疼痛，而且会很开心才对。但我知道，这种心愿永无实现的可能，只是一场美丽空话，就好像我常想摘几颗星给不管是谁的小孩玩一样。 
&#13;
印太民主同盟？ 
&#13;
最近印度国会大选，莫迪一如过往，再度推出许多恐怖份子参选，其中一位特别恶名昭彰，名叫 Pragya Singh Thakur，是位女性，是个货真价实的恐怖份子，曾于2008年，针对穆斯林小区及各地清真寺，策画印度马莱冈 (Malegaon) 城市的连环爆炸案，夺取十数条人命。不但至今逍遥法外，而且这回国会大选，竟然还以压倒性票数获胜。 
&#13;
由此也可以看出，印度在所谓民主外衣下，整个社会朝向一种强调某种自我认同的极端化；只要打着反中、反穆斯林、"捍卫正港ㄟ印度人" 的口号，往往就能囊括大多数选票。一如台湾的民进党，印度政客们同时也热烈响应美国旨在围堵与消灭中国的 "印太战略"，不断对民众洗脑，造谣渲染事实上根本不存在的中国侵略威胁，不断加强和美国的 "反中" 同盟关系，以便从美方获得更多藉以掠夺个人权位与私利的政治保障。 
&#13;
你看，这两年来，民进党几乎每天不断附和美国的 "印太战略"，每天高歌民主与人权，动辄就说什么惟有加入印太战略，才能捍卫台湾与世界的民主自由与人权云云。就在这个月初 (六月二日)，蔡英文又在讲什么 "印太" 了。她说： 
&#13;
「台湾民主自由是世界公认。如果台湾守不住，民主自由也就守不住，现在的台湾已经不是两岸关系里头的台湾，而是印太地区的台湾。现在，我们当一个台湾人已经比较有尊严。」 
&#13;
报上说，蔡英文此话一出，立即引起现场民众同声欢呼附和。这类民主鸟话，特别是在校园，更是反应热烈。在这样一个彻底封闭的小岛上，洗脑威力之强大，若非身处岛屿之中，实难想象。在这岛上，不管多么荒唐离谱的谎言，不管多么违反事实的陈述，照样能洗进几乎每个人 (特别是年轻人) 的脑子里，进而跟着朗朗上口。极少数对之稍有异议者，就会变成众矢之的，全民公敌。 
&#13;
前些日子 (六月四日)，蔡英文和前驻日美军司令Edward A. Rice见面，再三保证台湾将会「持续为印太战略贡献心力，共同维护民主自由」。可以说几乎无时无刻，绿营及其一大票走狗们，就像坏掉的唱盘那样，不断反复播放类似论调。例子俯拾皆是，例如蔡英文的什么 "想想论坛" 写着：「台湾和印度都是民主国家，双方存在着民主价值与民主制度上的自然亲近感」，所以双方应密切合作，打击中国独裁，捍卫民主与自由云云。 
&#13;
再举个例，2007年时，阿扁仍当权，游锡堃担任民进党主席，接见印度国会议员访问团时，致词表示「肯定印度民主发展与经济崛起的双头并进，反观中国虽然经济起飞，但其独裁政权却带来很大的威胁。」并说：「近年来，中印两国经济发展表现亮眼，却有极大差异，其中印度是一个民主国家，而中国却是一个独裁国家，其经济发展对于亚太地区的和平毫无帮助，带来很大的威胁」。 
&#13;
或是像绿油油的《民报》，最近甚至大力歌颂印度刚落幕的国会大选是「伟大、神圣的民主」，它如此写道： 
&#13;
「当今的独裁中国政权，已经不只是祸害自己的国民而已，它正迅速地用其巨额金钱渗透、摧毁全世界的民主和经济体制！独裁政权的经济越发达，越对自由世界构成威胁，只有像印度这种民主体制下的大国经济发展，才能促使世界经济的良性发展和竞争。印度人民用选举来捍卫自己神圣的权利，其智慧远超中国的御用文人们。仅仅这一点，就是伟大的印度，伟大的印度人民！绝对超过中国，超过中国人！」 
&#13;
我常纳闷，这究竟是无知还是无耻？真的有人这么无知吗？还是无耻透了顶？并且以为大家全是脑残或不识字？所以随便他们胡扯瞎掰？ 
&#13;
你知道印度选举是怎么选的吗？特别是莫迪的印度人民党 (BJP)，更是恶行昭彰，暴力横行；造谣抹黑及全面性的假新闻及做票那就不用说了，基本上就是一种枪口下的选举：暴力私刑不断，跺手跺脚、法外处决、绑架杀人，性侵妇孺，各种威胁恐吓，罄竹难书。看你是要命还是要自主投票？稍有不慎，小命难保。至于买票贿选或期约卖官等等等，基本上就是一种选举常态。 
&#13;
人民的一般生活更是无端困苦，财富全被政客与财团掠夺。举个例，各位去过印度就知道，你必须随时买瓶装水或矿泉水喝，否则健康难保，因为水源太脏太可怕了。这也说明了为何印度的新生儿死亡率那么高的主要原因之一，大多出于水源污染，致病而死。可是，你知道为什么印度政府始终不改善饮水基本卫生安全吗？因为矿泉水或瓶装水公司往往由财团及政客掌控，藉以赚取暴利。 
&#13;
我其实很不想讲这些，因为印度之为恶程度，远远超过这些 "小事" 几百万倍之可怕。 
&#13;
仇恨 
&#13;
在21世纪的今天，在大多数国家里面，你很少会见到像印度这样一种由政府所组织动员的大屠杀；政权背后的撑腰者就是美国。只要你仇中反华，看你要怎奸杀掳掠都没关系，照样是伟大的民主国家。反之，就是万恶的独裁政权。 
&#13;
一位印度专栏作家 S.K. Pande，曾写了几篇文章，说明莫迪和美国的关系之密切程度，犹如当年入侵伊拉克时英国首相布莱尔和美国总统布什之密切；只是这回的打击对象不是伊拉克，而是中国。他并指出，整个印度政坛充斥着 CIA与美国各方势力代理人，而这些人跟 RSS 的关系特别密切。 
&#13;
印度有一位专门研究 RSS、非常著名的学者 Desh Raj Goyal，年少时曾加入 RSS，更进一步指证历历说明印度这股主流势力和 CIA千丝万缕的关系。印度最高法院于2014年亦曾判决，BJP及其它政党违法接受外国势力的金援与贿赂，并特别指出 CIA 往往透过经援所谓学术研究、文化与宗教活动及各种志工营队或企业等等活动，掩人耳目，藉以在它国境内从事洗脑与颠覆活动。 
&#13;
重点是，一般人知道以上这一切吗？不但不知道，而且还真以为什么捍卫民主自由，还真以为台湾好棒好伟大，加入这样一个维护什么民主自由的伟大阵营。 
&#13;
2017年的 8月15日，适逢印度独立70周年。然而就在当时，印军入侵中国边界，双方对峙长达数月之久。在某个广场上，面对数万群众，莫迪提出一个口号叫做「打造新印度」。莫迪说，「新印度就是要反恐，并且要积极和美国等国家一起并肩作战，打击恐怖主义」。可是，印度最大的恐怖主义根源，不就是莫迪及其所属的 RSS 和 BJP 长年所倡导的种种排它性思想吗？ 
&#13;
莫迪还说，在「新印度」之中，贪污腐败「将没有容身之处」。这其实就跟吃铜吃铁无所不贪的民进党高喊清廉是一样的意思。 
&#13;
莫迪的「新印度」，事实上就是我上面所描述的这样一种由 RSS所主导的印度：仇中反华反穆斯林，贪污腐败，泯灭人性，颠倒是非黑白，乃至兄弟血腥相残。 
&#13;
大家不要以为台湾不会走上那样一种极端。各位不妨看看二战时的乌克兰和波兰之内部族群血腥相残 (强烈推荐 Wojciech Smarzowski 所导演的 Volhynia，台译 "仇恨")，不妨看看科索沃，看看塞尔维亚，看看南斯拉夫，看看这一切被西方外来势力所挑起的兄弟相残之极端血腥以及极端令人讶异。帝国势力入侵，刻意操弄族群对立，而仇恨居然可以这样就被凭空大量制造出来，进而无限泛滥。 
&#13;
操弄高手与最终解决方案 
&#13;
莫迪表示，在自由的「新印度」里头，绝不容许打着「信仰」的旗号从事暴力活动。可是，这样一种宗教极端主义的暴力行径，恰恰是莫迪所专长。莫迪还说：「我们必须下定决心，在2022年之前实现印度『自由战士』（指圣雄甘地）的梦想。」很可笑吧，在甘地的诞生地一手制造印度版228大屠杀的就是莫迪。 
&#13;
莫迪的政治同伙，同时也是 VHP 的总书记 Praveen Togadia，在谈到莫迪所发动的这场针对穆斯林的大屠杀时，竟然如此说道：「穆斯林的暴力泛滥，那是因为我们的国家追随甘地，纵容所致。因此，我们不再需要甘地。」上面提到的那位由莫迪提名、数年前曾制造连环爆炸案杀死十数条人命的恐怖份子 Pragya Singh Thakur，甚至还多次赞扬杀害甘地的凶手是「真正的爱国者」。 
&#13;
跟台湾一样，这些政客也深获印度年轻人喜欢，并且也有着一群太阳花式 "觉醒青年"，也是很喜欢砸铜像。砸谁的铜像呢？就是甘地；把甘地砍头或毁容。为什么？因为他们认为甘地不爱印度，是穆斯林的同路人，是印度教的叛徒。 
&#13;
你必须明白，这些政客虽然坏，但他们一点都不笨，他们全是政治操弄的高手，讲的是一套，做的又是另一套，而且人前人后言行不一，一如台湾之人渣政客们，十分精于操弄。 
&#13;
有位印度导演叫做 Rakesh Sharma，拍了一部长达三个半小时的记录片 "Final Solution" (最终解决方案)，详实记录与调查采访莫迪在 2002 年所发动的那场大屠杀。"最终解决方案" 一词取自纳粹针对犹太人的种族灭绝计划，导演藉以指称类似莫迪所代表的那样一种盛行于印度的主流势力，排斥所谓异族或异己或外来者与后来者，并以自身认同为傲，一如纳粹一般。 
&#13;
我没看这片子，但我知道这位导演讲了一些话，他说，诸多迹象与证据显示，该场大屠杀是莫迪政府及其政党所幕后策动；奸杀掳掠的背后，更有着这样一种主流意识形态：亦即对自身认同充满 "骄傲"，强调一种 "正宗" 或 "正港ㄟ" 、土生土长的印度人认同；不但宗教必须正港，文化、政治、地域与语言也必须正港，强调建立一种 "真正的" 印度本土政权，否则就是不爱印度，是印度之敌。 
&#13;
因此，对穆斯林与基督教等等 "后来者"、"外来者" 或 "侵入者" 乃至邻近的中国充满敌意，认为这些人事物都是 "最终" 必须 "解决" 的对象。在 "最终解决" 来到之前，这些有毒有害的人事物，都不应该跟正港的印度人享有同等资源与权利地位。例如，政府曾经集体驱逐数百名穆斯林学生，强迫他们转学到偏远地区，因为他们没有资格跟正港的印度人享有同样的教育资源或医疗资源。 
&#13;
导演还说，这些政客及其文化代言人极为擅于利用新闻事件加以政治操弄，骗取选票，更是广获年轻族群的热烈支持。 
&#13;
结尾：特别为 half-witted 而写 
&#13;
我这文章，算一算九千多字，花了我两个夜诊后极其疲惫的夜晚。头脑昏沉，词不达意，但我若不踩煞车，别说九千字，九万字我都能一直写下去。因为眼睛有事，现在写东西特别吃力，但我能做的也就是这些了。 
&#13;
这跟韩国瑜有什么关系吗？当然有关系，但我当然不是为了他或仅仅为了一个选举而写，而是特别为了维根斯坦所说的那些 "half-witted" 而写。"half-witted" 就是指一个人仅仅只有一半的智能，翻译成大白话就是脑残。脑残者往往特别会以为自己很有自主判断力，具有什么独立思考的能力。 
&#13;
今天晚餐时，学姊提到说有个国中生当面呛骂韩国瑜。那学生说韩国瑜 "很可笑"，竟然想选总统，"只会向中央申请一些奇奇怪怪的经费 (指防治登革热)"；这学生还烙英文说这样只会伤害韩国瑜的什么 "reputation"。我的天啊！不要拉我，我真的很想去撞墙。 
&#13;
我跟学姊说，大多数人其实只能被洗脑，所以良善的政权应该尽量把持洗脑的权柄与媒体，才能使人、使社会走上正途。至于所谓独立思考的能力，我以前以为那是一种众人都能培养的能力，但我现在不这么想了。我认为那是天才的特征，仅仅属于极少数聪慧者。 
&#13;
至于一般人，你恐怕只能直接告诉他答案，然后再来教他怎么演算出某个答案来，你很难期待每个人能够培养出独立思考能力。人们其实连思考都不会，更不用说什么独立思考了。 
&#13;
最近看到一个漫画很好笑，上面写着："千万不要小看一大群白痴的威力。" 我因此为 half-witted 而写，看看能不能帮忙填满这一大群人另一半消失的脑子。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>cym887: </b><br>
<span>印度大选启示录</span><br>
<span>http://palinfo.habago.org/Entry?Command=Information_PrintForum&iPage=1&sType=FORUM#FORUM37585</span><br>
<span>卡韩政变 (89)：印度大选启示录 </span><br>
<span>陈真 2019. 06. 20. </span><br>
<span>一篇报导 </span><br>
<span>底下是前天 (6月18日) 联合报的新闻，标题是："民主失灵？世界最大民主国家逾4成国会议员是刑事犯"。报导指出： </span><br>
<span>「印度总理莫迪的人民党，在近日的国会大选中获得历史性胜利，但同时也暴露出金钱、权力和政治人物操守问题对于这个世界最大民主国家的影响。据美联社报导，本届下议院议员中，43%面临刑事诉讼，超过四分之一的议员涉及性侵、谋杀或谋杀未遂。 </span><br>
<span>这些议员仍可就任，因为还没被定罪。印度司法体系积压了大约三千万宗案件，审判过程经常拖延数十年。当涉案议员被问到涉及的官司时，总是宣称遭政敌诬陷。 </span><br>
<span>尽管莫迪2014年竞选时誓言清除贪腐，但问题似乎愈来愈糟。从1960年代起，一些印度政治人物开始和黑道挂勾，取得资金和选票。黑道人物有样学样，干脆自己投身政治。检调官员在选战期间起出大量贿选财物，总价值高达5亿美元，包括1.2亿美元的现金，是2014年查获金额的3倍。 </span><br>
<span>选举花费愈来愈高，变相鼓励财力雄厚的黑道人物投入政治。新德里的「媒体研究中心」统计，今年印度各政党和候选人总共花费86.5亿美元打选战，比5年前高出一倍，一般人根本没有从政的财力。 </span><br>
<span>分析家表示，另一个贪腐的关键原因是印度政党获得资助的方式。印度政党允许接受外国资金，任何公司都可以捐赠任意金额给任何政党、个人或团体；公司还可以透过选举债券匿名捐款。捐助者不需公开他们捐助哪个政党，政党也不用公开资金来源。」 </span><br>
<span>看见台湾 </span><br>
<span>从印度身上，你就能看见台湾。台湾的假民主真黑金体制及美帝殖民主义之可怕程度如果是1，那么印度恐怕就是1000 (我们该因此感到庆幸吗？)。程度虽不同，但本质同一。 </span><br>
<span>一如台海兵战风险，印度很可能会是中国日后一个具有挑衅实力的心腹大患。2005年，美国国家情报委员会 (National Intelligence Council) 出版一本 "型塑全球未来" (Mapping the Global Future: Report of the National Intelligence Council's 2020 Project) 的研究报告： </span><br>
<span>https://amzn.to/2WSjSeW </span><br>
<span>这书开宗明义指出： </span><br>
<span>Why India's Relations with the United States and China Will Shape the World in the Twenty-first Century? The likely emergence of China and India as new major global players—similar to the rise of Germany in the 19th century and America in the 20th century—will transform the geopolitical landscape, with impacts potentially as dramatic as those of the previous two centuries. (为何印度和中国与美国的关系将决定 21世纪的面貌？中、印两国的崛起，成为全球政治新玩家--这很像德国与美国分别在十九世纪和二十世纪的崛起--终将改变地缘政治的风貌，一如前两个世纪那般影响深远且戏剧化。) </span><br>
<span>不过，这部份不是我现在要说的。我只是想说，台湾不会仅仅只是台湾，不会仅仅只是一个岛屿的现在与未来，而是一整个世界局势的一部份，一个棋子。这棋子究竟能有多少自主作为，究竟如何趋吉避凶抑或放任豺狼横行，也许将深深影响岛屿居民好几代人的命运。 </span><br>
<span>因为美国摆明冲着中国而来的 "重返亚洲" 与 "印太战略"，我对印度向来十分关注，从而也略微有点了解，一直想写些东西，但千言万语写不完，不知从何说起。当主流媒体近乎完全消音或扭曲某些事时，你若提起，哪怕只是提起一些基本事实与普通常识，人们听在耳里，也许就会像听到什么阴谋论或偏激言论或天方夜谭那样不足相信。不过，事实就是事实。我所知道的，恐怕都还远远不及黑暗事实的千百分之一。 </span><br>
<span>从莫迪说起 </span><br>
<span>就从最近在印度国会大选中再度大获全胜的印度总理莫迪 (Narendra Modi) 说起吧。莫迪出身 Rashtriya Swayamsevak Sangh (印度国民志愿服务团)，简称 RSS，是一个鼓吹暴力的印度教准军事极右组织，视穆斯林为敌，宣扬印度教民族主义，其成员从年幼起便训练使用刀剑棍棒，灌输仇视**之思想，屡次发动针对穆斯林之流血冲突，旨在追求建立一个具有极端排它性的 "印度教的印度"，认为那才是 "正港ㄟ印度人" 。泰戈尔曾把这样一种意识形态斥之为印度种种痛苦问题的 "根源"，指其伤害印度甚巨。 </span><br>
<span>莫迪一方面是RSS成员，其所属的 "印度人民党" (Bharatiya Janata Party，简称 BJP)，就是在 RSS 的支持下成立，两者成员重迭，系出同源，沆瀣一气，属 RSS 的政治侧翼，而 "世界印度教议会" (简称 VHP) 则属 RSS 的宗教分支，里头的 Bajrang Dal (我不知道中文怎么翻译) 则是负责武装攻击的百万青年军。 </span><br>
<span>当年暗杀甘地的凶手，就是 RSS 的成员，至今仍被该组织视为 "印度人的英雄"；种种亲美反中、仇视穆斯林的基本论调与热血沸腾，跟台湾十分相似，动不动就是 "咱勇敢ㄟ印度人"，强调什么 "正港ㄟ印度人"，排斥所谓外来者。差别只是在于台湾仇中反华但不反穆斯林，也不搞大屠杀。 </span><br>
<span>一如人权纪录极端可怕的沙特阿拉伯是美国所领导的 "民主世界" 成员，印度亦然，它是美国反中的忠实盟友。因此，哪怕它如何疯狂违反人权，如何奸杀掳掠，如何虐杀异己，如何大规模挑起宗教血腥冲突与仇恨，照样还是民主世界发光发亮的所谓 "民主灯塔"。 </span><br>
<span>对此你不觉得很离谱吗？千百倍于中国的人权恶行，却不为世人所知，而中国的一点鸡毛蒜皮小事，比方说根本一点问题也没有的逃犯条例，却硬是被西方主流媒体给抹黑得好像什么人人得而诛之的世界巨大恐怖罪行。 </span><br>
<span>各位整天跟着吶喊自由民主的蠢血沸腾者，不妨把热血降一下火，不妨先冷静地细细思量并深入了解所谓民主国家、民主友人、民主世界以及所谓独裁国家等等等，究竟是什么样的真实样貌，然后再来热血沸腾也不迟。 </span><br>
<span>阿基米得有句名言说，"给我一个支点，我就能撑起一个地球"。我也有个名言：给我一个主流媒体，我保证能让你随时莫名其妙就热血沸腾。 </span><br>
<span>事实上，莫迪因为鼓吹暴力，屡屡挑起族群血腥冲突事件，许多国际人权机构呼吁将他绳之以法，过去曾遭美国禁止入境，禁令长达九年。可是，当他声势鹊起、选上总理后，这位曾经主导一场针对穆斯林的大屠杀、导致两千多人死亡及十五万人流离失所的恐怖份子，竟然一夕之间就不恐怖了，变成 "民主同盟" 了。 </span><br>
<span>印度版二二八事件 </span><br>
<span>话说2001年，莫迪担任印度古吉拉特邦 (Gujarat) 的首长。这地方就是甘地的诞生地。来年 (2002年) 的2月27日，当地一辆火车莫名起火燃烧，导致车上五十八名印度教徒死亡。至于火苗从何而来，始终缺乏证据。但是，莫迪所领导的地方政府却一口咬定是穆斯林所为。案发隔天 (2月28日)，莫迪以首长身份带头上街抬棺送葬，下令明订 228 为 "哀悼日"，旋即发动印度版的二二八事件，血洗穆斯林。 </span><br>
<span>一如缅甸军方之屠杀罗兴亚人，莫迪所领导的古吉拉特邦政府及警察，不但不制止屠杀，反而提供暴民各项协助与情资，包括提供人员列表与地址，鼓动暴民血洗穆斯林家庭，甚至抓捕企图逃走的穆斯林难民，把他们交到暴民手上，任其杀戮、强奸。 </span><br>
<span>诸多证据指向一项疑虑：亦即这个暴民屠杀事件是否有可能筹划已久，而非临时起意？比方说，一些穆斯林商店事发前数周就已耳闻风声，为了安全起见，早已更换招牌，避免被指认穆斯林身份，但依旧遭到暴民极其精准且迅速的洗劫、屠杀与强奸。 </span><br>
<span>恐怖大屠杀持续长达数月之久。根据国际特赦组织和人权观察组织的各种调查报告与新闻稿，共有两千多人死亡，伤者无数，数万个穆斯林家庭被烧毁，大约十五万人失去家园。许多暴民就是 RSS、印度人民党 (BJP) 或 "世界印度教议会" (VHP) 的成员。 </span><br>
<span>事件至今已17年，除了零星几位个案极其缓慢的司法样板作业外，没有任何凶手受到法律制裁。十年后 (2012年)，根据国际特赦组织的报告，仍有两万多名当年受害者栖居帐蓬，无家可归，却旋即遭到印度政府的驱离。 </span><br>
<span>有一本书叫做 "IN SPITE OF THE GODS：THE STRANGE RISE OF MODERN INDIA"，作者叫 EDWARD LUCE，是美国 "金融时报" 的资深记者，于暴乱事件前后那几年 (2001-2005) 派驻印度。这里可以下载全书： </span><br>
<span>https://bit.ly/2WTSrRK </span><br>
<span>书中有一章，简略描述了屠杀经过。我约略转述其中几段 (158页至160页) 如下： </span><br>
<span>"2002年，发生在古吉拉特邦的的高德拉（Godhra）暴乱屠杀，事实上直接延续1992年 (印度古城) 阿约提亚 (Ayodhya) 的清真寺被人民党 (BJP) 所发动的暴民铲平事件，至于2002年2月27日的高德拉火烧车事件，导致五十八名隶属 VHP 的印度教徒之死亡，则是一个导火线。 </span><br>
<span>这些印度教徒此行的任务之一，就是要求印度政府在被摧毁的清真寺土地上改建印度教寺庙。高德拉火车站附近有个人口众多的穆斯林小区，许多居民就在火车站当小贩或苦力以维持生计。他们表明，过去数周来经常遭到印度教徒的辱骂与挑衅。 </span><br>
<span>印度政府对事件进行了调查，仍无法找到车厢着火原因。但是莫迪所领导的地方政府，却在事件后径自宣布228为哀悼日，并且在古吉拉特邦最大的城市街道上为死者送葬，公然煽动暴力，于是数千名印度教徒旋即包围了城市中每个穆斯林小区，发动攻击。 </span><br>
<span>血腥证词 </span><br>
<span>暴乱杀戮方兴未艾之际，莫迪发表谈话，指称这场暴乱屠杀只是一种「很自然」的反应，并引用牛顿第三定律说，「每一个力量，都会引起一个具有同等力道的反作用力」。这话无异鼓励更多杀戮。问题是，莫迪所鼓动的所谓「反作用力」却完全不成比例。在莫迪的鼓动下，一波波更加残暴的血腥杀戮迅即在整个城邦蔓延开来，许多目击者留下证词，一些血腥场面也被电视镜头记录下来。 </span><br>
<span>其中，最令人发指的是暴徒们伤害穆斯林妇女和儿童的方式。暴徒们往往聚众轮奸妇女，事后便把煤油灌进妇女及儿童的喉咙，用点燃的火柴引发烈火，数百人就站在一旁雀跃欢呼，欣赏这奇特且令人毛骨悚然的屠杀妇孺与小孩的方式。暴徒们以此虐杀方式，做为一种报复性的杀戮仪式。 </span><br>
<span>暴徒们还会刻意把受害妇孺与小孩的男性家庭成员全数拖到火刑现场，逼迫他们亲眼目睹妻子儿女的喉咙被灌入媒油活活烧死的痛苦惨状，然后接着再把这些男性也一一凌虐至死。 </span><br>
<span>这一切暴行显然早有预谋，因为暴乱者手上居然拥有平常人无法取得的官方选举人名册，藉以在混合小区里头迅速揪出穆斯林家庭。暴徒们同时也能准确无误地找出穆斯林商铺，尽管这些店家早有预警，早已改用印度教名字的店面招牌，却依然难逃毒手。凡此种种，包括暴徒们屠杀的形式及超高效率，在在指明此一暴乱屠杀事件似乎早有预谋。 </span><br>
<span>另一方面，警察在这场暴乱杀戮中所扮演的角色亦同样令人震惊。他们对眼前发生的奸杀掳掠不但袖手旁观，甚至还充当暴徒们的帮手，例如提供当地穆斯林家庭的住址，并且把企图逃亡的穆斯林难民抓回来，交由暴徒处置。印度国内的人权团体及诸多国际人权组织都曾对此一事件开展大规模调查，充足的证据显示，古吉拉特邦的警察收到上头指示，不要阻止血腥暴力。 </span><br>
<span>一位穆斯林妇女在一次司法调查中提出证词，她说： </span><br>
<span>「暴徒们抓住我的丈夫，先是用剑往他头上砍了两下，然后把汽油浇在他的眼睛上，活活把他烧死。我的小姑则是被拖去剥光了衣服供人强奸，当时她的怀里还抱着一个三月大的小婴儿。强奸之后，暴徒们就把汽油浇在她身上，点火烧死，并且把婴儿也丢入火堆中活活焚烧。 </span><br>
<span>我的婆婆年迈无法爬楼梯，因此她和一个四岁的孙子就留在一楼。婆婆告诉他们说，尽管拿走所有的金钱和珠宝，求你们放过孩子。他们确实把钱财全拿走了，但仍然还是点火把孩子活活烧死。小区的少女们全被剥光了衣服，先是轮奸，然后也一一焚烧至死。警察就在现场观看，他们全是暴徒的帮凶。」 </span><br>
<span>以上只是许多人权组织所记录的数百份目击者证词之一。事件中，警方却不愿接受受害者的报案，也不愿为他们做笔录。" </span><br>
<span>即便在如此残暴的血腥事件后，莫迪依旧公开表示： </span><br>
<span>「穆斯林是我邦的外来者，同时也是我们的敌人以及社会潜在的恐怖份子。穆斯林如果想要在此过上一个和平安定的生活，就必须对印度文化俯首称臣，并且应该平静地接受你们的次等国民地位。而且，倘若胆敢再发生对印度教徒的攻击事件，那么，等待穆斯林的，将会是更加残酷恐怖的报复。」 </span><br>
<span>痛苦与疼痛 </span><br>
<span>以上是 "IN SPITE OF THE GODS：THE STRANGE RISE OF MODERN INDIA" 这书里头的一小段数据记载。整个恶行泯灭人性，罄竹难书。每次想到这类事情，心里的悲痛，难以言喻。与其说我痛恨这样一些人，痛恨这样一种横行于世的诈骗政治，不如说我实在很同情你我做为一个 "人" 的这样一个基本事实。我因此很难不相信上帝，因为如果世上没有神，根本没有人能救赎我们脱离深重的罪孽和痛苦。 </span><br>
<span>痛苦 (suffering) 旁人无法代为承受，只能祈求上天怜悯。但是，疼痛 (pain) 却很具体，只是一种神经生理反应，却带来肉体莫大的折磨。我因此从小有个很深的心愿，要是世上的一切疼痛可以量化，可以累积，然后可以全数转移，我很希望能够承受世上一切疼痛的总和。若能如此，我一定不会觉得疼痛，而且会很开心才对。但我知道，这种心愿永无实现的可能，只是一场美丽空话，就好像我常想摘几颗星给不管是谁的小孩玩一样。 </span><br>
<span>印太民主同盟？ </span><br>
<span>最近印度国会大选，莫迪一如过往，再度推出许多恐怖份子参选，其中一位特别恶名昭彰，名叫 Pragya Singh Thakur，是位女性，是个货真价实的恐怖份子，曾于2008年，针对穆斯林小区及各地清真寺，策画印度马莱冈 (Malegaon) 城市的连环爆炸案，夺取十数条人命。不但至今逍遥法外，而且这回国会大选，竟然还以压倒性票数获胜。 </span><br>
<span>由此也可以看出，印度在所谓民主外衣下，整个社会朝向一种强调某种自我认同的极端化；只要打着反中、反穆斯林、"捍卫正港ㄟ印度人" 的口号，往往就能囊括大多数选票。一如台湾的民进党，印度政客们同时也热烈响应美国旨在围堵与消灭中国的 "印太战略"，不断对民众洗脑，造谣渲染事实上根本不存在的中国侵略威胁，不断加强和美国的 "反中" 同盟关系，以便从美方获得更多藉以掠夺个人权位与私利的政治保障。 </span><br>
<span>你看，这两年来，民进党几乎每天不断附和美国的 "印太战略"，每天高歌民主与人权，动辄就说什么惟有加入印太战略，才能捍卫台湾与世界的民主自由与人权云云。就在这个月初 (六月二日)，蔡英文又在讲什么 "印太" 了。她说： </span><br>
<span>「台湾民主自由是世界公认。如果台湾守不住，民主自由也就守不住，现在的台湾已经不是两岸关系里头的台湾，而是印太地区的台湾。现在，我们当一个台湾人已经比较有尊严。」 </span><br>
<span>报上说，蔡英文此话一出，立即引起现场民众同声欢呼附和。这类民主鸟话，特别是在校园，更是反应热烈。在这样一个彻底封闭的小岛上，洗脑威力之强大，若非身处岛屿之中，实难想象。在这岛上，不管多么荒唐离谱的谎言，不管多么违反事实的陈述，照样能洗进几乎每个人 (特别是年轻人) 的脑子里，进而跟着朗朗上口。极少数对之稍有异议者，就会变成众矢之的，全民公敌。 </span><br>
<span>前些日子 (六月四日)，蔡英文和前驻日美军司令Edward A. Rice见面，再三保证台湾将会「持续为印太战略贡献心力，共同维护民主自由」。可以说几乎无时无刻，绿营及其一大票走狗们，就像坏掉的唱盘那样，不断反复播放类似论调。例子俯拾皆是，例如蔡英文的什么 "想想论坛" 写着：「台湾和印度都是民主国家，双方存在着民主价值与民主制度上的自然亲近感」，所以双方应密切合作，打击中国独裁，捍卫民主与自由云云。 </span><br>
<span>再举个例，2007年时，阿扁仍当权，游锡堃担任民进党主席，接见印度国会议员访问团时，致词表示「肯定印度民主发展与经济崛起的双头并进，反观中国虽然经济起飞，但其独裁政权却带来很大的威胁。」并说：「近年来，中印两国经济发展表现亮眼，却有极大差异，其中印度是一个民主国家，而中国却是一个独裁国家，其经济发展对于亚太地区的和平毫无帮助，带来很大的威胁」。 </span><br>
<span>或是像绿油油的《民报》，最近甚至大力歌颂印度刚落幕的国会大选是「伟大、神圣的民主」，它如此写道： </span><br>
<span>「当今的独裁中国政权，已经不只是祸害自己的国民而已，它正迅速地用其巨额金钱渗透、摧毁全世界的民主和经济体制！独裁政权的经济越发达，越对自由世界构成威胁，只有像印度这种民主体制下的大国经济发展，才能促使世界经济的良性发展和竞争。印度人民用选举来捍卫自己神圣的权利，其智慧远超中国的御用文人们。仅仅这一点，就是伟大的印度，伟大的印度人民！绝对超过中国，超过中国人！」 </span><br>
<span>我常纳闷，这究竟是无知还是无耻？真的有人这么无知吗？还是无耻透了顶？并且以为大家全是脑残或不识字？所以随便他们胡扯瞎掰？ </span><br>
<span>你知道印度选举是怎么选的吗？特别是莫迪的印度人民党 (BJP)，更是恶行昭彰，暴力横行；造谣抹黑及全面性的假新闻及做票那就不用说了，基本上就是一种枪口下的选举：暴力私刑不断，跺手跺脚、法外处决、绑架杀人，性侵妇孺，各种威胁恐吓，罄竹难书。看你是要命还是要自主投票？稍有不慎，小命难保。至于买票贿选或期约卖官等等等，基本上就是一种选举常态。 </span><br>
<span>人民的一般生活更是无端困苦，财富全被政客与财团掠夺。举个例，各位去过印度就知道，你必须随时买瓶装水或矿泉水喝，否则健康难保，因为水源太脏太可怕了。这也说明了为何印度的新生儿死亡率那么高的主要原因之一，大多出于水源污染，致病而死。可是，你知道为什么印度政府始终不改善饮水基本卫生安全吗？因为矿泉水或瓶装水公司往往由财团及政客掌控，藉以赚取暴利。 </span><br>
<span>我其实很不想讲这些，因为印度之为恶程度，远远超过这些 "小事" 几百万倍之可怕。 </span><br>
<span>仇恨 </span><br>
<span>在21世纪的今天，在大多数国家里面，你很少会见到像印度这样一种由政府所组织动员的大屠杀；政权背后的撑腰者就是美国。只要你仇中反华，看你要怎奸杀掳掠都没关系，照样是伟大的民主国家。反之，就是万恶的独裁政权。 </span><br>
<span>一位印度专栏作家 S.K. Pande，曾写了几篇文章，说明莫迪和美国的关系之密切程度，犹如当年入侵伊拉克时英国首相布莱尔和美国总统布什之密切；只是这回的打击对象不是伊拉克，而是中国。他并指出，整个印度政坛充斥着 CIA与美国各方势力代理人，而这些人跟 RSS 的关系特别密切。 </span><br>
<span>印度有一位专门研究 RSS、非常著名的学者 Desh Raj Goyal，年少时曾加入 RSS，更进一步指证历历说明印度这股主流势力和 CIA千丝万缕的关系。印度最高法院于2014年亦曾判决，BJP及其它政党违法接受外国势力的金援与贿赂，并特别指出 CIA 往往透过经援所谓学术研究、文化与宗教活动及各种志工营队或企业等等活动，掩人耳目，藉以在它国境内从事洗脑与颠覆活动。 </span><br>
<span>重点是，一般人知道以上这一切吗？不但不知道，而且还真以为什么捍卫民主自由，还真以为台湾好棒好伟大，加入这样一个维护什么民主自由的伟大阵营。 </span><br>
<span>2017年的 8月15日，适逢印度独立70周年。然而就在当时，印军入侵中国边界，双方对峙长达数月之久。在某个广场上，面对数万群众，莫迪提出一个口号叫做「打造新印度」。莫迪说，「新印度就是要反恐，并且要积极和美国等国家一起并肩作战，打击恐怖主义」。可是，印度最大的恐怖主义根源，不就是莫迪及其所属的 RSS 和 BJP 长年所倡导的种种排它性思想吗？ </span><br>
<span>莫迪还说，在「新印度」之中，贪污腐败「将没有容身之处」。这其实就跟吃铜吃铁无所不贪的民进党高喊清廉是一样的意思。 </span><br>
<span>莫迪的「新印度」，事实上就是我上面所描述的这样一种由 RSS所主导的印度：仇中反华反穆斯林，贪污腐败，泯灭人性，颠倒是非黑白，乃至兄弟血腥相残。 </span><br>
<span>大家不要以为台湾不会走上那样一种极端。各位不妨看看二战时的乌克兰和波兰之内部族群血腥相残 (强烈推荐 Wojciech Smarzowski 所导演的 Volhynia，台译 "仇恨")，不妨看看科索沃，看看塞尔维亚，看看南斯拉夫，看看这一切被西方外来势力所挑起的兄弟相残之极端血腥以及极端令人讶异。帝国势力入侵，刻意操弄族群对立，而仇恨居然可以这样就被凭空大量制造出来，进而无限泛滥。 </span><br>
<span>操弄高手与最终解决方案 </span><br>
<span>莫迪表示，在自由的「新印度」里头，绝不容许打着「信仰」的旗号从事暴力活动。可是，这样一种宗教极端主义的暴力行径，恰恰是莫迪所专长。莫迪还说：「我们必须下定决心，在2022年之前实现印度『自由战士』（指圣雄甘地）的梦想。」很可笑吧，在甘地的诞生地一手制造印度版228大屠杀的就是莫迪。 </span><br>
<span>莫迪的政治同伙，同时也是 VHP 的总书记 Praveen Togadia，在谈到莫迪所发动的这场针对穆斯林的大屠杀时，竟然如此说道：「穆斯林的暴力泛滥，那是因为我们的国家追随甘地，纵容所致。因此，我们不再需要甘地。」上面提到的那位由莫迪提名、数年前曾制造连环爆炸案杀死十数条人命的恐怖份子 Pragya Singh Thakur，甚至还多次赞扬杀害甘地的凶手是「真正的爱国者」。 </span><br>
<span>跟台湾一样，这些政客也深获印度年轻人喜欢，并且也有着一群太阳花式 "觉醒青年"，也是很喜欢砸铜像。砸谁的铜像呢？就是甘地；把甘地砍头或毁容。为什么？因为他们认为甘地不爱印度，是穆斯林的同路人，是印度教的叛徒。 </span><br>
<span>你必须明白，这些政客虽然坏，但他们一点都不笨，他们全是政治操弄的高手，讲的是一套，做的又是另一套，而且人前人后言行不一，一如台湾之人渣政客们，十分精于操弄。 </span><br>
<span>有位印度导演叫做 Rakesh Sharma，拍了一部长达三个半小时的记录片 "Final Solution" (最终解决方案)，详实记录与调查采访莫迪在 2002 年所发动的那场大屠杀。"最终解决方案" 一词取自纳粹针对犹太人的种族灭绝计划，导演藉以指称类似莫迪所代表的那样一种盛行于印度的主流势力，排斥所谓异族或异己或外来者与后来者，并以自身认同为傲，一如纳粹一般。 </span><br>
<span>我没看这片子，但我知道这位导演讲了一些话，他说，诸多迹象与证据显示，该场大屠杀是莫迪政府及其政党所幕后策动；奸杀掳掠的背后，更有着这样一种主流意识形态：亦即对自身认同充满 "骄傲"，强调一种 "正宗" 或 "正港ㄟ" 、土生土长的印度人认同；不但宗教必须正港，文化、政治、地域与语言也必须正港，强调建立一种 "真正的" 印度本土政权，否则就是不爱印度，是印度之敌。 </span><br>
<span>因此，对穆斯林与基督教等等 "后来者"、"外来者" 或 "侵入者" 乃至邻近的中国充满敌意，认为这些人事物都是 "最终" 必须 "解决" 的对象。在 "最终解决" 来到之前，这些有毒有害的人事物，都不应该跟正港的印度人享有同等资源与权利地位。例如，政府曾经集体驱逐数百名穆斯林学生，强迫他们转学到偏远地区，因为他们没有资格跟正港的印度人享有同样的教育资源或医疗资源。 </span><br>
<span>导演还说，这些政客及其文化代言人极为擅于利用新闻事件加以政治操弄，骗取选票，更是广获年轻族群的热烈支持。 </span><br>
<span>结尾：特别为 half-witted 而写 </span><br>
<span>我这文章，算一算九千多字，花了我两个夜诊后极其疲惫的夜晚。头脑昏沉，词不达意，但我若不踩煞车，别说九千字，九万字我都能一直写下去。因为眼睛有事，现在写东西特别吃力，但我能做的也就是这些了。 </span><br>
<span>这跟韩国瑜有什么关系吗？当然有关系，但我当然不是为了他或仅仅为了一个选举而写，而是特别为了维根斯坦所说的那些 "half-witted" 而写。"half-witted" 就是指一个人仅仅只有一半的智能，翻译成大白话就是脑残。脑残者往往特别会以为自己很有自主判断力，具有什么独立思考的能力。 </span><br>
<span>今天晚餐时，学姊提到说有个国中生当面呛骂韩国瑜。那学生说韩国瑜 "很可笑"，竟然想选总统，"只会向中央申请一些奇奇怪怪的经费 (指防治登革热)"；这学生还烙英文说这样只会伤害韩国瑜的什么 "reputation"。我的天啊！不要拉我，我真的很想去撞墙。 </span><br>
<span>我跟学姊说，大多数人其实只能被洗脑，所以良善的政权应该尽量把持洗脑的权柄与媒体，才能使人、使社会走上正途。至于所谓独立思考的能力，我以前以为那是一种众人都能培养的能力，但我现在不这么想了。我认为那是天才的特征，仅仅属于极少数聪慧者。 </span><br>
<span>至于一般人，你恐怕只能直接告诉他答案，然后再来教他怎么演算出某个答案来，你很难期待每个人能够培养出独立思考能力。人们其实连思考都不会，更不用说什么独立思考了。 </span><br>
<span>最近看到一个漫画很好笑，上面写着："千万不要小看一大群白痴的威力。" 我因此为 half-witted 而写，看看能不能帮忙填满这一大群人另一半消失的脑子。</span><br>
</p><p><b>zxc786: </b><br>
<span>再来一次试试呗，又不是没打过白痴。</span><br>
</p><p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>印度那种破地方，几百个民族，各色人种，几十上百种宗教，几十种官方语言，竟然没有大规模战乱，还能老老实实投票，花在选举这些钱也值得了</span><br>
</p><p><b>废狗: </b><br>
<span>so what，南亚有这么个反绿堡垒是好事</span><br>
</p><p><b>十年家里蹲: </b><br>
<span>然而最近印度正面呛声美国，疑似不和，万一真杠上了，印度肯定要靠拢中国的————当然印度自己肯定会认为是收中国当马仔小弟，到时候发表这种挑拨中印友好关系的作者嘛，怕不是要遭小粉红围攻？</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>十年家里蹲 发表于 2019-6-22 08:21</span><br>
<span>然而最近印度正面呛声美国，疑似不和，万一真杠上了，印度肯定要靠拢中国的————当然印度自己肯定会认为 ...</span><br>
<span>看起来，这篇文章的作者是台湾人</span><br>
</p><p><b>谎言: </b><br>
<span>甘地确实是个出卖国家利益的印奸，莫迪所在的政治团体一开始就反对甘地，几十年不忘初心</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>首领: </b><br>
<span>索菲亚甘地biss</span><br>
</p><p><b>时俗薄朱颜: </b><br>
<span>十年家里蹲 发表于 2019-06-22 08:21:45</span><br>
<span>然而最近印度正面呛声美国，疑似不和，万一真杠上了，印度肯定要靠拢中国的————当然印度自己肯定会认为 ...小粉红要是有认识时势的能力倒是好事，然而我所见到的小粉红根本没这个能力，都是恨不得中国把其他四常一块宣了，好证明自己的强大。</span><br>
<span>另外，印度和美国打打嘴仗而已你就开始担心印中友好了，想多了兄弟，等哪天美国一败涂地英国也咽气了你再来考虑这个问题吧。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>thisism: </b><br>
<span> 本帖最后由 thisism 于 2019-6-22 09:17 编辑 </span><br>
<span>这位应该感触很深。他是颇有些理想主义的。当初民进党初创有他，他以为是进步的。后来小蒋嗝屁后民进党能作大了，公开说民进党非常腐败，脱离了</span><br>
<span>良心和现实有时候是冲突的。利益赤裸裸，现实如此，良心总是脆弱的很。</span><br>
</p><p><b>StarsPlatinum: </b><br>
<span>thisism 发表于 2019-6-22 09:15</span><br>
<span>这位应该感触很深。他是颇有些理想主义的。当初民进党初创有他，他以为是进步的。后来小蒋嗝屁后民进党能作 ...</span><br>
<span>本来原则上我是长文不看直接奔评论区的</span><br>
<span>你这么一说我有兴趣读读了</span><br>
</p><p><b>火烧云: </b><br>
<span>十年家里蹲 发表于 2019-6-22 08:21</span><br>
<span>然而最近印度正面呛声美国，疑似不和，万一真杠上了，印度肯定要靠拢中国的————当然印度自己肯定会认为 ...</span><br>
<span>不用靠拢</span><br>
<span>中印同为发展中国家在许多方面都是持共同立场的</span><br>
</p><p><b>鱿鲤: </b><br>
<span>废狗 发表于 2019-6-22 08:13</span><br>
<span>so what，南亚有这么个反绿堡垒是好事</span><br>
<span>沙特有伊朗刚，印尼他够不着，巴基斯坦孟加拉老实得很，南亚真不需要再多一个宗教狂热国家了。</span><br>
</p><p><b>20044538: </b><br>
<span>thisism 发表于 2019-6-22 09:15</span><br>
<span>这位应该感触很深。他是颇有些理想主义的。当初民进党初创有他，他以为是进步的。后来小蒋嗝屁后民进党能作 ...</span><br>
<span>我以为你说的是吕秀莲呢</span><br>
</p><p><b>废狗: </b><br>
<span>鱿鲤 发表于 2019-6-22 10:27</span><br>
<span>沙特有伊朗刚，印尼他够不着，巴基斯坦孟加拉老实得很，南亚真不需要再多一个宗教狂热国家了。 ...</span><br>
<span>无所谓的，反正高原它上不来</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>印度人民党曾经有个口号：一个国家、一个民族、一种宗教。</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>印度人民党的前身组织是RSS国民志愿团</span><br>
<span>这个组织是30年代模仿德国党卫队创建的</span><br>
<span>当年刺杀甘地的就是该组织成员</span><br>
</p><p><b>cym887: </b><br>
<span>20044538 发表于 2019-6-22 10:38</span><br>
<span>我以为你说的是吕秀莲呢</span><br>
<span>吕秀莲是个球理想主义者</span><br>
<span>陈真   |2017.09.26 01:24   |   #</span><br>
<span>1986年9月28日，民进党成立。不到一年的时间，我就想退党，但一直没有付诸行动。来年，1987年年底，我的一个朋友，也就是美丽岛事件八大要犯之一的姚嘉文出狱，旋即当选民进党第二届党主席。那时候成立才仅短短一年的民进党，就已经开始有许多人搞包工程与官商勾结及买票等勾当。 </span><br>
<span>有一天，姚嘉文请我去他家吃饭。我跟他提到这些事，他不置可否。不久之后，我们邀请他来高雄演讲。演讲会中，我再度公开问他关于民进党贿选及公器私用和包公程卡位乔人事等丑陋行径。姚嘉文照样不置可否，并表示这些都是 "小问题"，推翻国民党才是大事。我说，推翻了国民党，难道要让一个更为贪婪、好话说尽坏事做绝的民进党上台？会后，两人不欢而散。 </span><br>
<span>不可思议的是，每逢选举，这个烂党就攻击国民党贪污、买票、包工程与官商勾结，讲得好可怕，祸害子孙，必须立即推翻才行。可是，"自己人" 不管怎么贪污买票官商勾结包工程，却又说这些都只是 "小事"，要 "顾全大局"。 </span><br>
<span>这意思是说，他们反对的其实并不是贪污，不是官商勾结，不是包娼包赌包工程，不是与黑道挂勾，而是反对 "国民党" 贪污，反对 "国民党" 官商勾结，反对 "国民党" 包娼包赌包工程及黑道挂勾，但从来不反对"自己" 贪污腐败官商勾结包娼包赌包工程及黑道挂勾。 </span><br>
<span>这就如同反核，他不是真的反核，而是反对 "国民党" 使用核电，倘若是我们自己人执政，那就没关系。或者比方说反服贸，当国民党的相关作为根本一点问题也没有时，民进党却能透过一片绿油油的主流媒体及网络以及一大堆亲绿学者人渣，散播铺天盖地的无数谣言，指控根本子虚乌有的各种罪名，包括什么反黑箱。但是，当这个人渣党夺得权力上台，无数的非法作为以及彻彻底底的反民主行径，主流媒体及人渣学者们却反而大力支持或当做没看见。 </span><br>
<span>为什么呢？为什么在这岛上，所有事情，甚至连法律也一样，依据颜色不同，完全两套截然相反的标准？因为 "他们" 跟 "我们" 不一样，他们是 "中国人" ，是 "敌人"，而 "我们" 都是 "台湾人"，是 "自己人"，既然是自己人，大家搞分赃乃是天经地义之事，有何不可？这就是台湾二十多年来所谓民主化的一个基本真相。 </span><br>
<span>时间来到1988年，我越来越讨厌政治的阴暗与复杂，于是又开始想退党。有一天，我跟陈菊说，我想要退党。说完没两天，刚好发生520事件。 </span><br>
<span>520 那天晚上，我当家教，很晚才回家。我那时有一台朋友送的电话录音机，当我回家时，发现录音机的红灯一直闪烁不停，意味着有很多通电话留言，全是党外朋友们打来的。其中有几通是杨秋兴的留言。他说他人在镇压的现场，已经有一名女学生被国民党开枪打死了 (事后证明是误传的谣言，这名女学生就是王雪峰)。杨秋兴希望我赶快带领一些学生北上。他在极为嘈杂的背景声音中大喊："二二八事件又发生了！你赶快来！" </span><br>
<span>当天晚上我就乘车北上了，一大清晨，和戴振耀去警察局，保释出一些人。那两天，又遇到陈菊，我又提到想退党的事。她说，现在大家被打成这样，你还要退党？你这不是在打击自己人的士气吗？我想想也对，过一阵子再说吧。 </span><br>
<span>结果，这个 "一阵子"，差不多是五、六年之久。并不是我不赶紧退党，而是退不退其实已经没有任何意义了，民进党早已壮大到根本不差我一个。记得民进党刚成立时，整个高雄市党员总共才一两百人，真正参与活动的只有十来个。短短几年的时间，民进党借着神乎其技的炒作省籍议题及抹黑，以及加码再加码的各种掏空国库的所谓年金与津贴等福利政策骗术，整个党支持度大増，不断迅速膨胀。 </span><br>
<span>差不多是1994年吧，我选了一个黄道吉日228，简单写了封**书寄给党中央，正式退出这个人渣越来越多、甚至人渣当家的人渣党。 </span><br>
<span>我知道这个党的很多龌龊无耻丑陋至极的黑暗黑心勾当，甚至应该抓去枪毙的各种重大犯罪事迹，简直罄竹难书。我之所以没办法公开明讲是因为两个原因。第一，我必须能提供证据才能公开明讲，否则根本打击不了这些人跟这个党。第二，我通常有人证，但是，除非这些人证愿意配合作证，否则还是一样 "查无实证"。 </span><br>
<span>你不要以为我肯定是人脉亨通广大，所以才会知道这么多黑心勾当以及各种狗皮倒灶之事。事实上并非如此。我平常根本不跟大家搞社交，每次做完事情，办完活动，我就回家，一切饭局几乎一概拒绝，更不用说什么上酒家玩女人等等这些人渣党几乎是每天必做的例行 "工作"。因此，我相信我所知道的黑幕仅仅只是冰山一角，我说不定就是那个知道最少黑幕的圈内人。 </span><br>
<span>经过十几年的观察，我知道的事情当然更多了，但是我早已脱离政治圈，跟那些长年在里头打混的人相比，我应该还是那个对于人渣勾当知道得最少的人。但我完全可以确认的一点是：人渣党的腐败与阴暗丑陋，并不是一种个案，不是一锅粥里头有几颗老鼠屎，而是一锅老鼠屎之中究竟勉强可以找到几粒白米？ </span><br>
<span>如果你以为我是在从事一种以选举为考虑的什么蓝绿斗争，那就错得太离谱了。我只是觉得很痛心，一般人根本完全不知道台湾的政治究竟丑陋到什么程度。政治上，不管蓝绿，每天就是拼命捞钱，拼命乔事情，卡位，抢资源，进行各种完全不可思议的官商勾结与谋取私人暴利。这并不是究竟 "是谁" 的问题，而是究竟还有 "谁不是"？究竟这一锅老鼠屎之中还剩下几粒白米？也许一双巴掌、十根手指头就能数完。 </span><br>
<span>我知道一般人一定半信半疑，心里一定会很纳闷，"真的有这么黑暗吗？" 你会有这样的疑惑我能理解，毕竟整个媒体所呈现的政治样貌，跟基本真相实在相去太远。媒体所呈现的，基本上就是一种根本与事实完全不符的假象。蓝绿一起行骗，骗吃骗喝，一个吃得含蓄，一个吃得异常凶猛而且满口漂亮话。这就是台湾二十多年来所谓民主化的一个基本真相。 </span><br>
<span>如果你不相信我说的，不妨想办法去认识一些或多或少参与台湾政治圈中的人，跟他成为朋友，当你们彼此之间有点基本信任时，你再问问他，看看我所言是否有半点夸大不实，看看台湾过去这二十多年来所谓民主化，究竟是一种什么样的诈财骗局。 </span><br>
<span>最近因为某个重要原因，我和睽违二、三十年的一些党外前辈见面，他们曾经身任中央要职。闲聊中，他们随口说了点人渣党内关于贪污勒索包娼包睹包工程以及与黑道挂勾暴力围标每天上酒家玩女人等等等的事，讲得巨细靡遗，无法无天的程度，十分骇人听闻。他们还说，那些越是满口清纯理想的人，越是贪婪龌龊。 </span><br>
<span>我听了那些重大犯罪细节，心情很沉重，一个国家或社会，居然就像个金库一样，任人取用，其中甚至还包括由一群黑道个个携带枪支，硬闯议会办公室，威胁恐吓以便取得工程承包或贱卖国土的各种 "小事" 与 "趣闻"。 </span><br>
<span>这个社会注定将沉沦至谷底，这是谁造成的呢？难道不就是台湾人自己吗？经常看到很多充满政治热情的绿营支持者，我都觉得很感慨，这些蠢蛋，竟然会相信市面上及媒体上那些纯属虚构的无耻谎言与包装，竟然会被洗脑动员去仇恨那些根本不应该仇恨的人 (特别是对岸同胞)，竟然完全不知道这事实上是一个比你所知道的任何一个黑帮或诈骗集团都还更加恶质化一万倍的人渣党。 </span><br>
<span>当然，你不能怪一般人是坏蛋。事实上，他们绝大多数都不坏，你只能怪他们脑子不清，很容易受骗。真正应该被谴责、被绳之以法的是那些拥有各种权势地位者，包括政客、媒体及一大票龌龊的亲绿文人。 </span><br>
<span>我并不是说国民党很好，但他毕竟在扯烂污这方面还差民进党一大截。而且，国民党不像民进党那样好话说尽坏事做绝，不像民进党那样一切丑陋龌龊之事全打着各种美丽理想与漂亮口号。 </span><br>
<span>有时候看电视上那些亲蓝的名嘴在批评民进党，我都觉得很可笑，这些人有这么单纯吗？他们有可能不知道台湾的政治真相吗？他们明明知道民进党并不仅仅是名嘴节目上所讲的那样一些轻微的过错，而是理应绳之以法甚至枪毙的重大罪行，但是大家却互相心照不宣，完全不说真相，而光是在一些无谓的小事件上斗嘴。 </span><br>
<span>记者更是如此。记者有可能不知道台湾政治每天在搞些什么吗？当然不可能。但就是没有一个记者敢冒生命危险去报导真相。 </span><br>
<span>陈明文和张花冠所不小心扯出来的这种规模的犯罪，贪污，包工程，司法关说，乔人事，偷工减料等等等，听起来很可怕很荒唐，但这其实连民进党这个犯罪帝国的冰山一角恐怕也根本谈不上。 </span><br>
<span>你能不能想象，比方说朱立伦硬勒住洪秀柱的脖子，然后凑近她耳边说："我的官司我都已经打点好了，接下来我就会让妳死得很难看"，然后洪秀柱一气之下就抖出朱立伦如何官商勾结包工程，如何偷工减料浪费公帑，如何公器私用公报私仇卡位乔人事。然后，马英九私下打电话叫他们要息事宁人。 </span><br>
<span>今天，如果同样的事就这样发生在国民党身上，恐怕不知道要发生多么 "伟大" 的民主抗争了，亲绿学者人渣们不知道要怎么哭爸哭母、讲多少漂亮话了。但是，只要是民进党干的，不管多么丑陋卑鄙龌龊与非法，这个社会几乎一点声音也没有，因为几乎所有媒体全是绿的，所有所谓 "社运" 全是绿的，而且法院也早已改挂绿旗。这一切就是过去这20年的所谓台湾 "民主化" 的成果。台湾的沉沦之迅速，若非亲眼目睹，实在很难想象。 </span><br>
<span>一个社会权力结构的改变，我估计大约也只有几种可能，一是比赛讲道理。二是比拳头。三是比谁更无耻。在这岛上，讲道理是完完全全讲不通的，因为只要是 "自己人"，就算是杀老爸奸老母的恶行，对方支持者恐怕还是会力挺到底。 </span><br>
<span>至于比谁更无耻，这倒是行得通。事实上，人渣党就是借着无耻到极至的种种作为，才能打败国民党。当它还有点理想性时，台湾人反而把它视为妖魔鬼怪；当它越来越腐败越来越无耻时，反而支持度大增。这条路显然是行得通的。但是，越无耻反而越能获胜，意味着这个社会只会越来越沉沦。 </span><br>
<span>剩下来的似乎只有一条路，那就是暴力。暴力有两种，一种来自内部，一种外来。不管哪一种，暴力只会埋下更多仇恨。当年，当国民党恶质到极点时，很多党外人士觉得跟国民党及其支持者讲道理根本没用，于是经常有究竟是否应该采取暴力对抗的私下争论。后来，议会路线兴起，比赛看谁更无耻的可能性于焉诞生，于是这样一种 "暴力 vs.非暴力" 的争论才停止，同时也造就了比过去蒋家年代更为堕落野蛮的台湾社会。 </span><br>
<span>当 "暴力" 和 "无耻" 这两条路都不可行时，最后恐怕还是得回到 "比赛讲道理"，只是不知道究竟要怎么讲、究竟要反复讲几百万遍，然后人们才会清醒地看清真相？一个人讲是不够的，越多的人讲，或许就越有可能改变人渣横行的恐怖现状，让社会至少向一个比较好的方向走去。 </span><br>
<span>陈真 2017. 09. 26. </span><br>
<span>==================== </span><br>
<span>张花冠深夜PO文爆料：「陈明文要让我死得很难看」 </span><br>
<span>中时电子报 </span><br>
<span>吕妍庭／李昀 </span><br>
<span>2017年9月24日 </span><br>
<span>嘉义县长张花冠与立委陈明文「搂肩」风波持续延烧，尤其外界特别好奇，当时陈明文到底跟张花冠讲什么悄悄话？23日深夜张花冠在脸书PO文，首度揭露当天陈明文其实是对她说，「等他26日官司宣判后，会让她死得很难看」，内容相当劲爆。 </span><br>
<span>23日晚间11点左右，张花冠在脸书PO文，首次完整揭露当天事发经过，透露当时陈明文硬勒住她脖子，和她并行时讲悄悄话，讲的是他26日宣判的官司都已经处理好了，不会有事，等宣判确定没事后，「他会让我死的很难看」，实际上已构成了恐吓罪，而她最后选择以「性骚扰」提告，是因为恐吓罪是公诉罪，无法撤告，表示她个人已留有转圜空间。 </span><br>
<span>之后因陈明文未向全国妇女道歉，还不断透过夫人廖素惠在脸书对她攻讦，试图将焦点转为两个女人的战争，然而，整件事绝不是只有单纯的性骚扰，也并非个人间的矛盾，而她之所以愿意挺身而出，就是担忧未来的嘉义县长将只是贯彻陈明文个人意志的傀儡。 </span><br>
<span>张花冠的PO文，不仅惊爆陈明文其实对她涉及恐吓，还首度披露为陈明文涉及的下水道贪污案，嘉义县政府却得被迫赔偿涉案厂商1亿元的内幕，并重提当天在政论节目所谓的工程事件，指与陈明文关系密切的营造商，承揽在嘉太工业区内的新建厂房工程，是名符其实的豆腐渣工程。 </span><br>
<span>此外，陈明文在她县长任内不断干扰县府内诸多人事案，某些局处长或科长，若非他属意人选，陈委员则对她咆哮怒骂，甚至要求其他局处长请假辞职，严重干扰县府运作。 </span><br>
<span>张花冠PO文更进一步指出，如果嘉义县长都将由涉及贪污案、四处包工程、恶意干扰县府人事的人来指定，这对嘉义是福是祸？无需赘言。 </span><br>
<span>张花冠脸书 </span><br>
<span>【只有单纯的性骚扰吗？】 </span><br>
<span>陈明文硬勒住我的脖子、与我并行时，到底说了些什么？事实上，当时他讲的是：他的官司都已经处理好了，不会有事。等宣判确定没事后，他会让我死的很难看。 </span><br>
<span>为何陈明文如此充满自信，敢跟我说都处理好了。其中原委，我并不清楚。 </span><br>
<span>事发后接连几天，我接到许多关切电话，希望我大事化小、息事宁人。但我想试问：身为嘉义县长，遭受恐吓，能息事宁人吗？台湾社会能为了和谐，而不顾是非吗？如果我们都采取这种和稀泥、想要「河蟹」一切的态度，民进党的进步性又在哪里？ </span><br>
<span>9/21傍晚蔡总统也于餐会中表示，希望事件能圆满落幕。小英总统的关切，我心怀感激，也希望陈委员能尽速道歉，让事件早日落幕。 </span><br>
<span>我个人已留有转圜空间，而小英总统也出面关照了，理论上事件应该能尽速落幕。然而，陈委员不仅未向全国妇女道歉，还不断透过夫人廖女士于脸书上对我攻讦，试图将此转为两个女人的战争。 </span><br>
<span>然而，整件事绝不是只有单纯的性骚扰，也并非个人间的矛盾。相反的，我之所以愿意挺身而出，就是担忧未来的嘉义县长将只是贯彻陈明文个人意志的傀儡而已。这不仅是嘉义的灾难，更会使台湾的民主政治蒙羞。 </span><br>
<span>虽说下水道贪污案发生于陈明文担任县长任内，但我担任县长任内，嘉义县政府却得被迫赔偿涉案厂商一亿元。一亿元是什么概念呢？一亿元足以供应嘉义全县小学生长达半年的营养午餐。其次，与陈明文关系密切的营造商，承揽在嘉太工业区内的新建厂房工程，更是名符其实的豆腐渣工程。 </span><br>
<span>地基开挖挡土墙施工不当，造成隔邻新艺陶瓷厂房地面龟裂下陷，严重影响工厂安全。此外，从我担任县长开始，陈委员就不断干扰县府内诸多人事案。某些局处长或科长，若非他属意人选，陈委员则对我咆哮怒骂，大则要求其他局处长请假辞职，严重干扰县府运作。这几年来在我和县府许多主管努力坚持下，县府才能够独立超然运作。 </span><br>
<span>如果嘉义县长都将由涉及贪污案、四处包工程、恶意干扰县府人事的人来指定，这对嘉义是福是祸？无需赘言。 </span><br>
<span>因此，各位这几天看到纷乱事件，表面上是性骚扰案，但实际上却隐藏了恐吓、意图人事一把抓、贪污案等不为人知的一面。 </span><br>
<span>这绝非单纯的性骚扰案，它关系到嘉义日后发展的是非对错，以及民进党的道德操守与荣誉！</span><br>
<span>陈真   |2017.09.26 10:05   |   #</span><br>
<span>(续) </span><br>
<span>上大学前的暑假，我因为替一个家里很穷却被某公司给坑了几万块的同学打抱不平，借着和某公司的会计小姐认识的机会，取得该公司做假帐逃漏税的资料，正准备向国税局具名检举之际，几天后，我就被两辆黑头车在人潮汹涌的夜市，前后包抄挡住去路，车里跳出一个人，近距离对准我头部开了三枪，两枪闪过，一枪打中脖子。 </span><br>
<span>这家公司的背后靠山就是某位议长级的政治人物。此人已过世，姑隐其名。而且我也不能说就是他下令，只能说，你别看政治人物来到镜头前一派斯文，一副亲民爱民的模样，真正嘴脸往往并非如此，其背后利益网络之丑陋，更是不堪闻问。 </span><br>
<span>每次选举一到，人渣候选人的广告牌就大街小巷挂得到处都是，每个都一副品格高超有为有守的绅士淑女模样，个个眺望远方或眼神坚定，说要为人民打拼，充满清纯理想。但你可别看她一副好像很青涩害羞温柔婉约的小女生模样，私底下可是天天打麻将，酗酒，动不动就满嘴 "干你娘鸡巴"，而且黑道背景雄厚。如果连我都知道，我不相信其他政治人物包括记者不知道。 </span><br>
<span>有些政治人物，一副热心公益的模样，摊开新闻，全是赞助文化活动、提倡爱乡土、薪火相传什么的之类的感人报导，其实听他在放屁，他的真正 "职业" 之一除了暴力围标抢工程之外，副业是暴力讨债公司的老大。 </span><br>
<span>1987-1988年左右，我开始关注雏妓问题时，发现贩卖人口集团的背后全是黑白两道挂勾，一起赚黑心钱。有一回，联合报指出，某个专门经营雏妓生意的集团背后是 "某位政坛大老" 在撑腰。我打电话去报社问，请问 "某位政坛大老" 究竟是哪一位，报社若有证据，为什么不点名，把他绳之以法？报社编辑接到我的电话，可能以为是黑帮老大来寻仇恐吓，吓得赶紧说大哥对不起对不起，然后就挂掉电话。 </span><br>
<span>几年前曾经开业，开业没几天居然有人说要砸我的诊所，要我晚上走路小心点，一两千人的xxx大会上，据参与者转述，我居然成为被公开批斗的对象。为什么呢？原因是我写了一篇不痛不痒的文章说xxxxx团体应保持专业中立性，不应为特定政党服务。这事前后折腾很久，一些朋友见义勇为跳出来营救，甚至还请托某位神明管好小弟，我和我的诊所才幸免于难。 </span><br>
<span>我之所以打xxxxx团体而至今不敢具体指名，是因为不想陷家人于险境或担忧受怕，不想让生活有更多灾难。更重要的是，我经常想，也许台湾人骨子里其实就是喜欢这样一种挂羊头卖狗肉、纯粹以私人利益为中心的黑金政治操作型态。 </span><br>
<span>二十几年来，透过所谓民主，岛内根本已经没有人能强迫台湾人接受任何他不喜欢的东西，既然大家都喜欢这样一种讲究特权与人脉关系、讲究私利与权势掠夺的政治文化，我却以为自己是在做一些对众人有益的事，我是不是脑袋进水了？ </span><br>
<span>台湾人根本不会在乎什么官商勾结或黑金政治或卖官鬻爵私相授受啊，不但不在乎，感觉好像还特别喜欢，尤其是当自己也沾上了权势的一点边，拥有一些特权时，更是开心得意得不得了。 </span><br>
<span>我依然相信民主，但民主并非无条件便能成立；它是必须具有各种前提要件的，人民素质是其一，司法公正与独立性是其一，媒体足堪信任的天职是其一，文官体系超然是其一...等等等。否则，民主就是一场灾难，成为人渣的竞技场，成为豺狼虎豹横行无阻的野蛮丛林。</span><br>
<span>陈真   |2017.09.26 17:27   |   #</span><br>
<span>(再续) </span><br>
<span>黑金体制以民主之名在台横行二、三十年，搞仇中反华以及高唱所谓台独，做为一种夺权营利手段。这个圈子里，难道有人会否认这样一个基本事实？ </span><br>
<span>欺骗一般人时，完全又是另一副形象与说法，但是私下关起门来，就跟土匪黑帮就地分赃根本没两样，谁要抢这个，谁要夺那个，大家来乔，乔不好就斗，看谁势力强拳头粗。可是，一旦面对外界，马上又是另一副为台湾奋斗打拼的嘴脸。老实一点的，在这圈子待久了，真是会精神分裂。 </span><br>
<span>但你可别以为黑金体制就是像电影演的那样，只会拿枪打来打去。那种场面当然也是有的，但是那些都是小咖、小case，搞一些蝇头小利。真正的大卖卖掏空捞钱作为，几乎都是所谓合法。 </span><br>
<span>权力全在我手上，要搞到合法那还不简单。就算非法，你也绝对抓不到证据。就算抓到证据，法院也不会办。就算法院不得不办，也是先拖过十几年再说。就算拖到不能再拖，那就意思意思判一下，一审先予重判，然后等风头一过，再拖个几年，就以查无实证结案或易科罚金了事。 </span><br>
<span>阿扁之所以一方面承认自己贪污和洗钱，一方面却又心有不甘是因为，倘若阿扁应该坐牢，那么，其他台面人物及其一票走狗帮凶，恐怕百分之99.9都得坐穿牢底。 </span><br>
<span>公元两千年，阿扁刚上台时，连同人渣党的国师李远哲，就像天皇那样，完全不能有一丝批评。谁敢批评，就会招来攻击。所谓 "新政府" 的伟大形象，高入云霄，谁敢对之稍有一丝不敬或质疑，谁就倒霉。那时候，我光是写了一篇其实不痛不痒的文章叫做 "旧人民不会有新政府"，就不知道招来多少祸患。 </span><br>
<span>那文章仅仅只是说，除非人民改变价值态度，除非人民真心厌恶黑金与贪污和特权，否则不可能会有什么新政府、新政治的诞生，一切扯烂污照样进行，甚且变本加厉，唯一改变的是：以前蓝的吃得凶，接着则是绿的后来居上，吃得更猛上一百倍。 </span><br>
<span>民主，不但是一种骗局诈术，更是一场恐怖噩梦。所有一切丑陋勾当，一切罪行，都以民主之名。不可思议的是，台湾人似乎就是喜欢这一套。</span><br>
</p><p><b>。[僧]: </b><br>
<span>还是好好发展中国吧。 世界这么乱。</span><br>
</p><p><b>lysh_233: </b><br>
<span>vandechine 发表于 2019-6-22 10:48</span><br>
<span>印度人民党曾经有个口号：一个国家、一个民族、一种宗教。</span><br>
<span>one worldone dream</span><br>
</p><p><b>20044538: </b><br>
<span>cym887 发表于 2019-6-22 11:06</span><br>
<span>吕秀莲是个球理想主义者</span><br>
<span>吕秀莲现在不是坐冷板凳吗？她痛批民进党以公投起家，现在开始修改公投法了，导致公投越来越难了。</span><br>
</p><p><b>viasnow: </b><br>
<span>thisism 发表于 2019-6-22 09:15</span><br>
<span>这位应该感触很深。他是颇有些理想主义的。当初民进党初创有他，他以为是进步的。后来小蒋嗝屁后民进党能作 ...</span><br>
<span>可是民进党并不是一个原子的“人”呀</span><br>
<span>当年的党外五花八门，唯一的共同点只是反蒋反戒严。有追求民主自由的，有铁杆台独，有不得志的本省人，还有混迹其中的各类海归律师。民进党从一开始，就是个精神分裂的强力政党，现在不过是其中的捞钱派获胜了而已。</span><br>
<span>现在的新潮流并没有台独理想，也没有民主理想，从一开始就是冲着捞取利益来的，为了和kmt对抗而选择和其它团体合作。所以你才能看到又是同婚团体又是长老会，又是劳保团体又是大资本家。这么多矛盾的利益纠结在民进党身上，说明民进党本身只是间歇地代表了某些团体，民进党代表的永远是自己。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>火箭布雷器: </b><br>
<span>十年家里蹲 发表于 2019-6-22 08:21</span><br>
<span>然而最近印度正面呛声美国，疑似不和，万一真杠上了，印度肯定要靠拢中国的————当然印度自己肯定会认为 ...</span><br>
<span>作者身为一个绿绿，被围攻不是很正常？</span><br>
</p><p><b>Okumur: </b><br>
<span>vandechine 发表于 2019-6-22 10:48</span><br>
<span>印度人民党曾经有个口号：一个国家、一个民族、一种宗教。</span><br>
<span>最后真的实现了（指裂成八块后，一族一国）</span><br>
</p><p><b>霜叶舞影: </b><br>
<span>vandechine 发表于 2019-6-22 10:48</span><br>
<span>印度人民党曾经有个口号：一个国家、一个民族、一种宗教。</span><br>
<span>一个领袖？</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>印度会成为下一个中国还是下一个墨西哥？</span><br>
</p><p><b>thisism: </b><br>
<span>viasnow 发表于 2019-6-22 11:15</span><br>
<span>可是民进党并不是一个原子的“人”呀</span><br>
<span>当年的党外五花八门，唯一的共同点只是反蒋反戒严。有追求民主自由 ...</span><br>
<span>你说的太过真实都不知道怎么接了</span><br>
</p><p><b>chan_79: </b><br>
<span>其实想想，我朝某方面要感谢蒙巴顿，临走之前搅了这么一大坨屎，留着绿绿跟印度教互相在屎坑里互怼。</span><br>
</p><p><b>令和猛男: </b><br>
<span>这里的启示录用的是字面含义么...</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>cym887 发表于 2019-6-22 11:06</span><br>
<span>吕秀莲是个球理想主义者</span><br>
<span>这要是真的，那比我本来想象的还要low一大截</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1841338[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
