<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【重编译版】说来小春经常被嘲活该</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【重编译版】说来小春经常被嘲活该</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:44:28 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【重编译版】说来小春经常被嘲活该[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1917462-1-1.html</link>
      <description>【重编译版】说来小春经常被嘲活该&#13;
 本帖最后由 魔力懒猫 于 2020-3-6 16:50 编辑 

目录：观点1：千晶隐藏剧情是解读雪菜的破题点。
&#13;
观点2：雪菜不喜欢IC春希。2.1友近一个与精神崩溃剧情捆绑出现的幻想角色。2.2雪菜对友近的角色特征实际上是厌恶的。
&#13;
观点3：雪菜与春希在进入了雪菜线之后才开始互相提升好感。3.2雪菜喜欢且只喜欢能够出手救她的人
&#13;
观点4：小春是改变了人物关系的雪菜平行世界4.1 小春是照着雪菜的人设写出来的4.3班长形象是一个揭开雪菜伤疤往里面喂刀子的形象
&#13;
观点5.雪菜真正信任的英雄是冬马5.1雪菜是嫉妒春希的。5.2三年间雪菜在模仿春希与冬马5.3雪菜是基于对冬马的信任选择春希
&#13;
前言:
&#13;
之所以会发第三贴原因在于上次有人反应上次的文章没有提供论据。很多内容是根据图片原文直接写出来的，没有原图就是天书。为此我在这里道个歉。鉴于三次发帖过程中发现截图实在是个负担，这一次以把原文打出来的形式进行。考虑到长度本文就单以雪菜这一角色分析的部分展开。
&#13;
观点1：千晶隐藏剧情是解读雪菜的破题点。
&#13;
千晶写剧本揣摩角色作为酒吧谈话的后续剧情，明确指出了千晶根据雪菜的发言无法推导出雪菜这个角色的行为逻辑。冬马和春希才不是中学生式恋爱，他们是小学生式恋爱！（忘歌偶像雪菜独白“无法像春希冬马一样陷入小学生一样的恋爱中”）核心问题：千晶TE在这一段提供的文学创作工具：
&#13;
[*]信息差。
&#13;
【为什么把冬马告诉春希时未曾犹豫？为什么反而还要催促春希？（指将春希带去机场找冬马）雪菜的本心难道是三个人在一起？但是她，却无法忍受作为冬马的替代品，这未免太矛盾了。】【代替也罢，就让我代替你吧。我啊，变成任何人的代替都可以的。这一段实际上就是提示雪菜在机场的替代发言是理解雪菜带春希去机场的关键信息。我们先不讨论为什么缺失了这一部分就会导致无法理解雪菜动机的问题。
&#13;
2.镜像、幻想。在雪菜与千晶的对峙发生前，春希已经拒绝了雪菜选择了千晶（千晶对此事不知情）。此外后续千晶找春希的剧情穿插闪回，雪菜对千晶说的“到春天就好”这件事表示听不懂。
&#13;
3.镜像对峙这一点就要提到角色剪影这个概念。看过银魂的朋友应该记得创作悟空、乐平、短笛、弗利萨等角色时角色形象时，角色与角色之间的区别要大到可以通过剪影来表现出来。宠物小精灵也有一个环节是通过角色的剪影来猜是什么角色，闪电尾巴圆身体尖耳朵这是皮卡丘。闪电尾巴通过一条线连着身体，耳朵不是圆柱而是分个叉的这是雷丘。但是闪电尾巴圆身子的设计就说明雷丘与皮卡丘之间有联系。通过幻觉千晶在雪菜形象的自身镜像的逼迫下表现出了自己喜欢上了春希的真心。在本作中，这种镜像对峙用于表现角色真实想法。
&#13;
这里不讨论作者觉得信息与作品中人物关系变化的具体对应。揭示了揭示作者会用三主角的性格特征创作故事中的配角。这揭示了WA2作品支线的主要创作手法。冬马在春希与雪菜谈恋爱时与春希出轨会让雪菜离开春希并成为歌手，这明显是浮气线剧情。
&#13;
观点2：雪菜不喜欢IC春希。
&#13;
2.1 友近一个与精神崩溃剧情捆绑出现的幻想角色。
&#13;
忘歌偶像中友近君这个角色就是IC春希的镜像。诸如打三份工，不断自省，容易被利用在雪菜听友近君讲春希的故事的数个CUT里反复强调“这一点果然也与那个人一模一样。”如果只是单纯想要表现两个人很像，那么用一些抽象的词比如勤奋、努力、认真来表现这两个角色很像就可以了，这是两个角色都有尾巴。打三份工、不断自省、容易被利用这些就是实际特征，这就是两个角色都有闪电状的尾巴。作者这样处理的目的就是在强调这两个角色是同一个角色。事实上春希和友近在想法上都是一样的。春希在忘歌学园祭CUT与CC海滨酒店CUT向雪菜要求复合时的说法是【忘掉冬马的事，两个人重头来过】。
&#13;
友近的发言和雪菜的评价：【因为你比谁都更早了解到春希的优点。完全无视那些接近自己的人，完全根据自己的意志而喜欢上了他，接着自己主动去接近……所以春希也因此，喜欢上了大家都认为对他来说不适合的你】
&#13;
说一句雪菜就驳一句不对不对不对然后：
&#13;
【——什么？到底怎么回事？什么都不知道的人，在评论我和春希的事吗？对于三人的事情一无所知的人，现在在说着我们两人的事情吗？】
&#13;
——这个时间点是大二2月，春希在CODA回到第二音乐室的时候才意识到雪菜是看见了冬马的某种行为才跟自己告白的。在友近告白的时间点上春希对雪菜追求自己的认知就是比谁都更早了解到自己的优点，无视其他人主动的追求自己，春希也指望在一个不知道冬马的情况下与雪菜从头来过。对事情的认知都是完全重合的。那么更近一步，这一幕是不是幻想呢？是的，这一幕理解成幻想的话要素已经齐了。
&#13;
剧本中有很多线索：比如友近君告白后的咖啡馆CUT中提到，春希和友近君一起去搬家公司，友近君体力差撑不住了一起打工的春希在旁边给他鼓劲支持他。
&#13;
但事实是春希的体力很差。CC在联谊事件后接小春CUT从店外快跑追小春到车站前，春希跑的只能大口大口喘气。而CC第一次送小春回家的CUT中提到，这个距离是双方一边聊天一边步行10分钟的距离。人跑步的速度一般是步行的3倍到5倍。也就是说春希快跑了2分钟到3分钟就撑不住了。这么一个人在半年前做了几个月重体力活，一边搬家一边还有余力照顾别人。
&#13;
再比如说友近来雪菜家这一幕。这一幕依绪有让春希跟雪菜单独谈谈。随后剧本反复强调春希才是应该出现在这个场景的人。然后呢？友近君来了雪菜家。谣言CUT有提到，友近君和雪菜接触仅仅只有短短一个星期。然后这位友近君知道雪菜家地址找上门来了，而友近君只是单纯跟雪菜聊春希的朋友关系，雪菜也没有进一步发展的打算，为什么友近能够像来过很多次一样自然而然的找到别人家里？
&#13;
以及更神奇的，友近君知道春希背叛过雪菜。春希在CC里对别人问起冬马的事是个什么态度不用我重复了吧?然后是告白前一幕接的是什么呢？接的是友近君告诉雪菜春希转部的事。
&#13;
【接着，他们又回到了咖啡厅，开始说起了话。在三十分钟前和友近君一起坐的同一张桌子旁。虽然从三十分钟前就一直坐在旁边的座位上的同级生都是一脸讶异，但她已经没有心思注意那些了。】
&#13;
友近在本篇下一次出现是浮气线春希精神崩溃后了。而忘歌偶像中友近第一次登场则是在学园祭雪菜精神崩溃剧情后。
&#13;
一言蔽之这个角色跟精神崩溃剧情是捆绑出现的上下文关系，与千晶第二次对峙雪菜一样在信息量上有严重问题。是典型是的幻觉剧情人物。
&#13;
被雪菜拒绝的就是春希本尊。在之后春希表示要与过去决裂，结果就是与雪菜分手并揍了友近，描写是【他自己的拳头好像伤的更重。】。等到CC的时候春希面对雪菜的态度就完全变了。作者安排这种剧情的目的实际就是为了说明学园祭与海滨公园中雪菜拒绝春希的心理活动。雪菜觉得与冬马不捆绑的“友近君”是一个与自己想要的“春希君”有等级差距的人。
&#13;
2.2 雪菜对友近的角色特征实际上是厌恶的。
&#13;
雪菜对春希评价发生在冬马家觉得自己被孤立之后。评价春希CUT上承模仿冬马CUT。【春希：不冷吗？雪菜：不，没什么。春希：累了吗？雪菜：不，没什么。春希：要不要帮你拿行礼?雪菜：这样就好，没什么。春希：…你真的不累吗？还是说，身体不舒服吗？雪菜：没有那种事啊，没什么。】
&#13;
随后春希表示这个句尾加【没什么】的口癖是在模仿冬马。
&#13;
【北原君，你啊……也没什么特别之处嘛。嗯，仔细看的话也没什么特别的。普通。一般。跟别人没什么区别。不差也不好。虽然对谁都很照顾是优点没错啦。但换个方向来看的话，也会被认为是八方美人吧？一直都很认真很努力这一点也很值得称赞啦，不过因人而异的话也可能会有人觉得你太过死板而跟不上你的节奏的。是啊，北原君就是这样的人呢，所以…也没必要，如此在意的吧】
&#13;
这一幕上下接起来就是雪菜试图用冬马的眼光审视春希，结果觉得春希只是一个贬义上的一般人。我们再从千晶的评价上说下接武也探望剧情
&#13;
【你周围的人真有趣呢，春希你不管对谁都很照顾呢，我以前觉得，虽然你那么拼命地努力，却一直在付出而得不到回报很吃亏呢。结果事实却完全不是那样呢。各种人，无论男女，都愿为春希你付出呢。…真的，很有趣呢。真的好有趣，让我心跳不已你们之前那，单纯而又复杂的关系，让我学到了很多哦。】
&#13;
接着是冬马的评价
&#13;
【——已经到极限了。必须要和那个笨蛋谈一次了。让他以后再也不会干涉自己。让他以后再也不会和自己说话。让他以后再也不会迷惑自己。如果他还是不停的话，那就只能动用武力解决问题了。因为，自己已经到了极限了。甚至想要将心中的一切，都向他倾诉了…】
&#13;
同样是爱管闲事容易吃亏这一点：千晶的评价是看到别人能回来帮他，感觉很有兴趣，心跳不已；冬马的评价是想要将心中的一切向他倾诉；小春是跟我一样，很有兴趣；麻理是“你是我一个人的杂役，别自暴自弃”；雪菜自己是八方美人（贬义词）。对比千晶，在友近君得到春希君帮助的时候雪菜的反应是
&#13;
【春希帮的，果然不是雪菜。她依然会嫉妒友近，以及他的母亲。】
&#13;
春希拼命自省的习惯在雪菜这里的是这样的：
&#13;
【所以说啦，就算你这么拼命地道歉也………不要啊。别在拼命地道歉了。就算不这样做也好，你只要能来就已经很好了】
&#13;
一边喝止春希一边不断闪回自己被抛弃的场面。这是雪菜的心理阴影春希的道歉会不断的勾起雪菜的心理阴影。雪菜对春希身上的这些特质实际上厌恶的。
&#13;
2.3 酒吧发言的文本细节
&#13;
我们再回过头来看一下雪菜酒吧发言的文本细节。【嗯~很难说明呢。懂得体谅照顾之人？一生悬命的人？很努力的人?……因为这些而吃亏的人】你们没人觉得这一堆问号扎眼睛吗？
&#13;
【我啊，其实是个十分娇惯的人呢所以，就很向往那种值得依赖的人。而一旦爱上对方，就会说出更多任性的愿望】这个时间点的雪菜有说这个话的对象吗？
&#13;
【而能够拼命实现我那因为自己任性而提出来的事情的人，我好喜欢。最喜欢了虽然嘴上有些啰嗦，并且有时还四处抱怨，可是，却绝对不会对我不管不顾如果他能平等地给予每个人自己的温柔，而唯独对我的时候，能够再多一份偏爱的话那就最好了】
&#13;
在？为什么节选？这一段跟三年间的春希有什么关系？
&#13;
【从结果上来说，在做了会伤害到对方的事时，自己会比对方更加地受伤，会非常严厉地苛责自己，然后，就让自己伤得越来越深。我啊，好喜欢那个温柔地注视着她的他那个认真，不懂通融，就连自己的事情，都能冷静地去分析的人…只要是和她在一起，哪怕只是遇到些微的小事，就会时而害羞，时而慌乱，时而又变得激动，是那么的有趣…像这种，十分些微的细节，是那么的可爱…我是这么觉得的哦】
&#13;
这一段就是与上面那一段的区别就是“千晶在春希面前没有说这一部分”，这是千晶因为逻辑不通而放弃了。注意一下有趣这个评价。千晶、小春都用过，千晶扮演雪菜就这一点都懂，小春在第一个“送她回去”选择肢的时候就已经被文本点明
&#13;
【小春：我家和别人不同，是很普通的家庭……其他人似乎倒是会从家里要钱。春希：这，这样啊小春：考高中的时候也是，我们家供我上私立高中其实很难。可是都是我任性地说无论如何都要去峰城大附属才…春希：呼，呼嗯…小春：都这样了，为了自己的享受而要她们增加零花钱…就算花销再少我也说不出口啊这是对于附属的学生来说，十分少见的一般家庭。正因为是在这个名门学校里，所以才会有这种苦学生。春希：……本来我就觉得她的性格和某个人相像到了令人讨厌的程度，没想到就连处境也和那个人一样啊…（雪菜立绘闪回）】
&#13;
小春在春希视角看着就是雪菜。
&#13;
【前辈你很奇怪啊。明明又喜欢照顾人，又严厉，而且还对人很温柔，但却对他人这么拘礼、这么胆怯，而又这么冷淡只要您在我身边，不能改掉您的这个态度的话，我会很困扰的。因为我很在意。因为我对前辈您很感兴趣！】
&#13;
小春这段CUT是在看了学园祭被孝宏介绍“这是我姐姐的男朋友”剧情之后。千晶不用说了，总而言之“很有趣CUT”都是接的很像雪菜的女角色看到春希思念冬马样子的剧情。
&#13;
观点3：雪菜与春希在进入了雪菜线之后才开始互相提升好感。
&#13;
3.1春希喜欢的只有像自己的人
&#13;
千晶依然是切入点，我们先来看看春希的好感CUT在哪。千晶的第四个选择肢是【2.我现在就去你那边】。前面三个CUT无论是把千晶叫起来还是推迟学习会先找麻理都不影响，第三个只要选了多说一会话就能点亮这个选择肢，选错就灰。那么说说一会话这里前后是接的什么CUT？学习会推迟前
&#13;
【千晶：不是的真的哦。我喜欢那种…会照顾人的人哦春希：哎…千晶：我啊，是个十分娇惯的人呢。春希：和、和泉…？所以，一心向往那种值得依赖的人。陷入情网，会变得想要说更多任性的话呢。春希：喂、喂…而能够将我的这些任性，全部都拼命地努力去实现的人，我是最喜欢了。虽然嘴上有些啰嗦，总喜欢抱怨这抱怨那的，可是，却绝对不会丢下我不管对每个人都平等地温柔但是唯独在对我时候，能够再稍微多一分偏爱的话那可真是最棒了呢。春希：住手吧…开玩笑千晶：你觉得、这是在开玩笑吗？春希：……总觉得好像并不是在与和泉说话。这家伙，名叫和泉千晶的家伙，应该并不是抱有这种深沉、阴郁，而又沉静的激情的，那种类似的女性啊。】
&#13;
【千晶：嘛，要说理所当然的话也没什么错呢。毕竟，我们家别说养父了，就连亲生父亲都没有。春希：嘿，诶。千晶：我是和母亲两个人住一起的呢。而且关系很不好。春希：…诶千晶：所以，我基本上都不回家睡。要么在大学，要么在网咖，要么来春希你的房间春希：别把最后那个也说得好像是司空见惯的一样的行为。你就只住过一次把。千晶：我回家一般只是去拿换洗衣物。而且就算回去也不会待超贵一个小时呢。毕竟母亲要是不巧回来了，我们马上就会吵起来呢。春希：不过，她还是会给你洗衣服的吧？千晶：应该是家政服务员才对呢。她来的时间是周二和周四，所以我一般就挑那两天回去呢。何等既不过于残酷，也不十分稀奇的，从何处似曾相识的话啊…不…比起从何听来这件事，正因有这种让人略微难以释怀的感觉，才会平添一份无所谓的纠结啊…春希：……左手，再一次碰到了手机。既然我已经在上一封邮件中对她说了不要等得太晚，那么关于这份报告的原委，就必须要在日期变换之前传达给她。不，倒不是因为这种强迫观念。而只是因为我，想将话传达给她而已。只是因为，我深深地希冀着与她进行对话而已。可是，可是啊…在我面前，方才听到的，是和真实、事实、误解、谎言全都不相关的，只是这家伙诉说的，稍稍的些许的牢骚。可是，如果要停她说完的话，肯定也会错过末班车了。那样一来，我也必然无法说出回去这话。】
&#13;
稍微多说一点话。
&#13;
【在上大学之前，双亲离婚了……中略……事到如今确然体会到了。……今天说的有点太多了。因为这不是没办法吗。现在，在我面前的这个家伙。横躺在床上，一直凝视着我的这个家伙，已经说了太多自己的事情了。像是将注入家里的事情，毫无隐瞒的展现出来的话、正因我会多少对此感到有些顾虑因而有些感到不公的吧。说起来…我最后一次说出自己的事情，是什么时候来着？的确是对那家伙说了，所以她才会没可能保守住秘密…啊啊，又是三年前吗。】
&#13;
春希的好感CUT就是在角色身上看见像自己。这个CUT每个女角色各一个。
&#13;
麻理：【说起来我也曾为了庆祝某个人能确定毕业，而做过这种无聊事情啊那个时候，对方好像也是一脸为难的样子吧。】
&#13;
小春：【嘛对于这个比我更加顽固不化的她来说，和那种谎话连篇吊儿郎当的家伙到底合不来的吧。就连表现的微妙之处也是一模一样。确实这孩子明年应该也的确是要来文学部的吧…和她在一起时，不管从彼此的关系有多大的进展来看，这种直言不讳的措辞也不会有任何的改变啊…你看就像这样…弄得我都想要说出，这种预想之中的话了。如果是和三年前的我这么说的话，不管过多久话都没法继续说下的吧。】
&#13;
雪菜也有【春希：那原本就是她做出来的假象吧。实际上十分的固执，又喜欢在奇怪的地方耍性子。朋友也是，看上很多实际上却少得可怜武也：实际上是个胆小鬼。在学园祭的排练上腿会颤个不停，脸声音都发不出来春希：不过只要改变态度后就会很强。在演出的时候面对一大群观众也能方方地唱歌呢。…恩，那时候的雪菜真厉害】
&#13;
麻理是庆祝刊载CUT，CC公共线千晶比较特别一点，作为剧情提示，千晶在这里有有一个独立选择肢3，与选择肢2跟麻理线互斥不同，选择肢3完全不影响走其他线，只影响你看不看得到千晶像春希的一面。实际上也是CC的公共线。此外千晶线中还有这么一CUT：
&#13;
【雪菜她，原谅了我和千晶…我觉得那是因为害怕担心会因为一些小小的误会，让往日熟识的彼此形同陌路，害怕变成这个样子，真的非常害怕因为雪菜和我有着相同的经历，所以我认为我们怀有相同的恐惧我一直都在看着啊。明明一直都在看着…为什么到现在才发现呢？你应该不明白吧？不是从物理上，而是从精神上彻底失去无可替代人的感受雪菜和我是一样的…】
&#13;
就是这个春希的好感CUT的旗子是一定要等到个人线跟雪菜摊牌之后才能立的。CC四女，三个好感度可以在公共线剧情内春希好感达标立起来这个旗子，唯独雪菜不行，雪菜在公共线是春希对其好感度最低的女主。
&#13;
3.2雪菜喜欢且只喜欢能够出手救她的人
&#13;
春雪二人的好感CUT都是一卡立旗千晶的选择肢3【再多说会话】听了千晶说话后，直接开启代表春希好感的选择肢4。这个过线不是1+3或者2+3累积好感过线。【说起来…我最后一次说出自己的事情，是什么时候来着？的确是对那家伙说了，所以她才会没可能保守住秘密…啊啊，又是三年前吗。】
&#13;
与之相对应的千晶雪菜酒吧对谈
&#13;
【讨厌啊…为什么呢。为什么我，会对晶子同学你，说出这些事情呢明明这件事情，我迄今为止只和很少的几个人说过。…明明，只对我那些真正的挚友才说过的啊】
&#13;
这一段比春希的好感CUT还离谱，千晶与雪菜是陌生人。这一段同时进行的是春哥的英雄救美CUT，而这一段承接的是千晶英雄救美CUT。然后这一段在雪菜线又跑了一遍镜像
&#13;
【雪菜：不要——！救我春希君，春希君呃！救，救救我，谁能来救救……啊！朋：抱歉~刚才是骗你们的。来，雪菜，回家吧雪菜：从附属毕业以来的这三年…】
&#13;
英雄CUT之前柳原朋和雪菜也是陌生人，之后的好感度是这样：
&#13;
【春希：是吗？实际上你是很喜欢她的吧？因为雪菜你啊…至今为止不是从来都没遇到过这样能让你恶言相向的人吗？该怎么说呢，就像恶友那样的…今天的雪菜，可谓是十分的兴奋。…从我的角度来看，算是相当的令人高兴。】
&#13;
不是一次而是两次，一个CUT之后好感从陌生人直接拉满了。一卡立旗。
&#13;
我们来解释一下什么叫拉满：
&#13;
【此时的我，隐隐约约地想到了。其实，像柳原朋这样的人、对于如今的雪菜来说，可能才是最为重要的存在。让在面对我的时候都不肯展露出自己本质的雪菜，毫无保留地将真实的自己表现出来…】这个CUT位置是在献吉他之后，找雪菜之前。
&#13;
其他任何理由权重都远远不如这两个理由。新年告白→春希好感CUT→雪菜好感CUT→抱怨没来救/承诺去救→献吉他（漫画剧情）→雪菜失踪/找雪菜履约。实际结构和因果关系并不复杂。至于为什么是先告白再涨好感，告白这一CUT与冬马音乐会是并行的。
&#13;
观点4：小春是改变了人物关系的雪菜平行世界
&#13;
4.1 小春是照着雪菜的人设写出来的
&#13;
【我家和别人不同，是很普通的家庭。…其他人似乎倒是会从家里要钱考高中的时候也是，我们家要供我上私立高中其实很困难。可是，都是我任性地说，无论如何都要去峰城大附属才…都这样了，为了自己的享受而要她们增加零花钱…就算花销再少我也说不出口啊这是对于附属的学生来说，十分少见的一般家庭。正因为是在这个名门学校里，所以才会有这种苦学生。（闪回雪菜）本来，我就觉得她的性格和某个人相像到了令人讨厌的程度，没想到，就连处境也和那个人一样啊…】
&#13;
送她回家，小春选择肢1这里有一个问题需要解决。广为流传一个说法是小春是春希性转，武也依绪等配角也反复诱导观众把小春与春希进行联想。但是整理文本能看到春希是在看见小春与千晶的互动时才感叹小春与自己像的。其他场合春希是把小春当雪菜在看待的。这一段却说不止是处境，而且【性格】和某个人相像到了令人讨厌的程度。小春和雪菜哪里像了？光看IC和CC其实玩家不是很能GET到这一层。我们还是来翻镜像剧情。
&#13;
【我，对于那种事情无法忍耐。看到你们彼此喜欢却进展不顺的话是会很困扰的因为我自己…是无法忍受被自己喜欢的人冷言冷语对待的某种意义上，是个相当利己主义的多管闲事呢。为了证明自己的信念是正确的，终于，开始了将自己的好友的熟人，以及与之相关的全部人士完全卷入的介入。连她这个态度的骤变，也和某个策士不同，是很自然而然地表现出来的。】
&#13;
校门口小春与春希的第三次对峙。
&#13;
【才不是无关紧要啊！因为那个人，是我希望她可以获得幸福的，在我身边的，重要的人之一啊…是你的……妈妈啊我真的是，真的是非常任性的！无论是谁不幸福我都讨厌！谁不能来为我们祝福，我都讨厌啊…】
&#13;
雪菜NE HSENCE后剧情。明白了？小春这个人物是照着雪菜人设写的。展示雪菜在经历欺凌事件前的人物状态。
&#13;
【光是道个歉是没什么意义的吧。您不是有理由吗？所以才拒绝了她的告白吧？然后，让美穗子能够接受用她那满载着正义感的，似曾相似的双瞳。或许会这么消沉下去也说不定请您不要说谎，而是把真正的事实都告诉她。美穗子是真心的。…拜托您了不给对方退路，真的是，有种似曾相似的感觉，就是这样的，对我来说无比亲切的原则论。
&#13;
春希：凭什么我必须要把那些事，告诉和自己“毫无关系的人”啊？她就肯定能够接受吗？直到刚才还满嘴的为了她，为了她，凭什么，我要为了擅自喜欢上我的家伙，没错，我本来就是那样的人啊。为什么她就不讨厌我啊…像我这种人干脆就不要喜欢上啊！】
&#13;
春希的后半段回应基本就是在吼雪菜。
&#13;
CC小春的第一次登场，第一个选择肢，小春在春希眼里扮演的都是雪菜的身份。小春线个人线进线第一CUT结尾，让春希与美穗子和好的发言，实际上就是在提示接下来开始讲雪菜初中时的故事了。
&#13;
4.2小春线小春态度的骤变是因为雪菜不能说。
&#13;
实际上我们能看到小春在CC开头的时候有一种只要把话好好说，事情就能得到圆满解决的思维在里面。小春线有另外一个人说过类似的话。
&#13;
【等，等等呀…既然可能是误解的话，解释清楚不就好了吗。或许会花上一点时间，但还是对彼此说真心话吧】
&#13;
这种雪菜与孝宏的相似我们把它叫做小木曾式的相似。
&#13;
【只是……这个人能否靠得住，就完全只能根据个人主观来判断了总之说在前面…只有我，无论发生什么都会和杉浦站在同一阵线的…嗯，无论发生什么这是因为，那个…毕竟同样是运气不好当了班长的人，同时也想报答至今为止受你照顾的恩惠】
&#13;
【我发誓绝对不会跟你绝交的。在你跟我绝交之前，我是不会离开你身边的小木曾你也知道我就是这样的人吧？不管是谁的事情都喜欢去管，弄到人无语，净是在多管闲事，很烦人…我想听的不是这种一般情况啊意思就是在小木曾对我无语了，觉得我很烦，然后跟我绝交之前，我一直都是你的朋友…这样还是不够具体吗？定了啊？…就这么约定了哦】
&#13;
我们能发现IC春希与孝宏在这小春线发生了换位。……这个承诺由班长来说真的很讽刺呢。
&#13;
小春线有一个问题。原本小春是一个小木曾式的人。在跟美穗子摊牌尝试了一次之后就变成了一个把事情憋着不说的人。如果说后面的矛盾是美穗子直接引发的话还可以说是惩罚，但欺凌事件是由另外两个朋友引发的。小春放弃了与二人把话说清楚，使得欺凌事件的原因停留在了误会而没有升级成真正的罪与罚。如果小春线是一个单独完整的故事的话，作者的这个处理是没道理的。只能说有着必须让欺凌的原因停留在误会的理由。
&#13;
【和小春一样遭到不公待遇的雪菜，对于现在小春无法得到回报的这件事无法接受。小春会失去一切这件事，她无法忍受。那么我现在所期待的是什么，你也是知道的吧？…请你，去帮助中学时期的我】
&#13;
说到这里，小春因为和雪菜抢男人，又有一个小号春希的说法广为流传，拜此所赐经常被雪菜党怀抱着巨大的恶意说小春活该、两个丧家之犬互舔伤口之类的话呢……实际问题就是在于作为三主角之一的雪菜人设背景是不可以背着无法退让的罪的。那么作为对照的小春身上的罪也就必须同样停留在误会与不公待遇上。雪菜在中学时没有接受告白——呃，我们在这里就不考虑雪菜像小春一样事后想放弃的可能性，以原设来。没有接受告白本身就无法被原谅，好好说也无法修复关系挽回事态。在这个过程中小春像回家一样回到春希房间接受春希照顾的这件事……我们来回顾一下雪菜的家庭遭遇。
&#13;
4.3班长形象是一个揭开雪菜伤疤往里面喂刀子的形象
&#13;
【真是的，父亲你也真实不懂风趣啊。你也稍微敏锐一点啊大家一起去喝一顿什么的只是幌子而已啊。肯定喝到一半就两个人溜出去卿卿我我去了。难道不是吗，水泽学姐和饭塚学长……那不就是掩盖北原学长的伪装而已嘛。明明是姐姐瞒着重要的话不说啊。事到如今了还害什么羞啊是真的吗？雪菜我觉得，北原君在这方面应该是很理性，很靠得住的人才对啊】
&#13;
【你说的话很奇怪啊。先说这很普通，又不许我和别人家比，太矛盾了吧！那到底是跟什么比很普通啊。——为什么你们会相信？这单纯只是随口说出来的，这只是半年前在心中描绘的，成为了不孝顺的坏女孩的我的妄想。为什么，你们要相信呢…？】
&#13;
【母亲，怎么了？那样呆站着啊，不，没什么没什么…先当是这样吧】 
&#13;
【照那种状态下啊，说不定等大学毕业以后他们马上就会说要结婚啊？真是那样的话就好了呢老妈你可能是这么想的，老爸那边估计就会很麻烦了啊…比起之前那种藏起来哭个不停的样子，我倒宁愿她对我说这种话】
&#13;
【啊呀，孝宏，都放春假了还起那么早啊。去约会？那是姐姐才对吧。…兴奋得连收拾都忘记了…没关系。我会替她收拾的。顺便也会准备好你的早饭啊，那个无所谓啦。我就吃姐姐做便当剩下的东西…千万别去吃那个。我会做点能吃的东西给你的哎，可是…不浪费吗？没关系。你可不能吃那个。…因为那只能让我操更多的心啊 】
&#13;
【雪菜的母亲：啊，是这样嘛？你父亲呢？雪菜的父亲：你不能不问吗?】
&#13;
春希在小春线扮演的就是一种小木曾式的温柔呢。彼此保留底线，温柔保持着不知情的谎言。……与之相对为了维护家庭气氛不让家人担心选择什么都不说的孩子。
&#13;
【那是因为雪菜你说了谎吧？我从没听说，你要在学园祭上唱歌的事情啊？这种事情应该在接受之前就和父母商量。很早以前我们就这么约定的吧？如果雪菜你说不出拒绝的话的话，那我就去道歉吧。…毕竟是你时隔3年第一次叫回家的朋友。我也想好好地打声招呼啊 】
&#13;
【傍晚你给你母亲通电话的时候，好像是说的九点回来吧。计划有变的时候就要联系我们啊。大家都很担心你啊。】
&#13;
【站住，雪菜！已经太晚了。我可不允许你现在还外出】以及接下来“为了你好”为理由，却要把雪菜与她的好朋友分开的多管闲事。
&#13;
【等、等等，别这样啊。再怎么说也别在我朋友面前说那些…
&#13;
我没有说谎啊。我只是，还没找到机会把这件事告诉你而已 那、那是…以前是这样没错，可是，我明年就是大学生了哦？】
&#13;
【你在说什么啊，那不是很普通的事情吗一点都不普通啊，我问过其他的女孩子了，像这样啰嗦的父母根本就没有其他人啊？】
&#13;
【虽然母亲说让孝宏差不多也该把女朋友带来了，但是今年看来也没有这种迹象不过他就算有女友估计也不会来吧。毕竟作为这一大家子人里孤零零的一个外人，应该会感到无所适从吧 】
&#13;
【 别开玩笑了！大家全都对春希君做出那么过分的事！还联合起来去伤害他！讨厌…讨厌你们、最讨厌了！】
&#13;
最终塑造成的局面是：雪菜对小木曾式的做法有一种不信任带来的厌恶。从雪菜视角看IC和CC的春希的情况是春希做出来的“大人的姿态”是小木曾式的多管闲事、过度干涉，然后是小木曾式的见死不救，觉得离开春希是为了你好，接着是小木曾式温柔的不知情欺瞒怕你受伤，然后又不断道歉勾起雪菜被抛弃的心理阴影。这就是剥去了背叛、出轨、说谎等因素之后留在了友近君身上的东西给雪菜带来的真实观感。
&#13;
剧情向的GALGAME一般会给女主设置一个心结。不揭开这个心结然后在一起了是Happy end或者Normal end。揭开了这个心结然后圆满处理掉的是True end。
&#13;
春希在这个过程中最致命的就是面对心结他见死不救，以看似成熟的方法去做一些“为了她好”的事情。春希在看见三女身上显露出雪菜特质的CUT的情绪很低落：小春线选择肢1和千晶模仿雪菜CUT是一堆省略号，麻理的棒球场CUT里不断强调对方优秀自己不配。这种对雪菜特质的态度并不是IC之后才有，而是与IC时KTV CUT与电话CUT一脉相承态度没有发生转变。
&#13;
倒是也不奇怪，我们说了春希核心好感Cut是发现对方与自己很像，他在所有人身上都在找这个所以才深挖对方内心。然后挖出来的雪菜的样子是他不敢想的，未经历过的。春希对雪菜说永远在一起的时候，孝宏对小春说永远在一起的时候，雪菜与小春都脸红了，转头两位班长就都立了友情旗子。
&#13;
那么问题也就是说，雪菜为什么对这样一个春希会怀抱着求救的心态。
&#13;
观点5.雪菜真正信任的英雄是冬马
&#13;
5.1雪菜是嫉妒春希的。
&#13;
复盘一下IC。雪菜在知道春希是吉他君的时候态度发生了巨大转变。这个剧情太早了，内容实际在雪融雪降里。
&#13;
【乐队中的吉他，虽然有些自我陶醉，但是演奏出来的银色至少能够入耳。与现在这个吉他完全不在同一登记上。也就是说这个吉他君，肯定是乐队中的第二吉他手、替补、跑腿的、打杂的人。然后，他为了弥补和其他人实力上的差距，在其他人都回去之后，就会像这样留下来进行个人练习】
&#13;
【明明自己都用了钢琴、贝斯、架子鼓等等乐器，并且关注了自己所有的素质与灵感与天赋在支援他，但那位努力型的秀才君，依然丝毫没有显露出跟乐器有关的任何才能。】
&#13;
【——你真的清楚自己的情况吗？这样下去的话，你会赶不上学园祭啊？你那制造回忆的小小目标就会成为风中残烛啊】
&#13;
【我从饭塚君那里听说了…没事吧？手指没有受伤吧？这样啊…太好了。毕竟离学园祭不到一个月了呢…她不时偷瞄旁边的动作，算是萌点吗？】
&#13;
【到头来，和那家伙进行那样的谈话至今为止，也只有那么一次而已那家伙的性格真是糟糕。教学方式也非常斯巴达，教完之后说的话更是过分可是我没法反抗。应该说完全没想到反抗。毕竟，她她的比我好多了而且，虽然只有一天，毒舌也没让我少受罪，可她还是很细心地教了我对啊，为什么我一直都没注意到呢？那家伙，明明没怎么联系都能弹这么好…我在想，北原君你和女孩子在一起的时候，是不是都会像这样，说着其他女孩子的话题呢这是你先问了我才说的吧！？那个，虽然我刚才慌慌张张地拒绝了…我的事…说给冬马同学听，也可以哦嗯…如果她能因此变得积极一点的话。作为条件…你一定，要把冬马同学带我面前来。我啊，想早点和那个人成为朋友呢】
&#13;
【明明对其他人都采取无视态度，却会特意只对着他发火。…虽然，这全都是照搬北原君的原话。】
&#13;
这是雪菜能接收到的冬马的信息。身怀绝技的钢琴君出手拯救了“留下回忆”的愿望岌岌可危的吉他君……对所有人一视同仁然后唯独对吉他君特别偏爱。我们回忆一下友近君与雪菜相处的过程。友近君一直跟雪菜说春希的事，一直说春希是怎么怎么拯救自己的过程。
&#13;
【一直监视着因为不习惯重体力劳动而差点被压垮的友近，并呵斥激励着他。他的形象和所作所为，让一直坚定不移地把他当作大恩人的友近，差点把他看成了魔鬼…然后，这样的日子持续了差不多一个月】
&#13;
持续了一个月后，春希跟友近绝交，去了文学部。持续了一个月后，冬马与春希绝交，去了维也纳。
&#13;
【你喜欢上雪菜了吧？】
&#13;
【春希我已经不会再让她崩溃了。我已经，再也不会让她遭到悲惨的对待了。…我无论如何都要守护好她雪菜说了很多坏心眼的话，真是对不起啊？…而且我也没法否定，我的话语中带着一点点的嫉妒呢雪菜就这种感觉吧。然后，第三个理由…其实，完全只是因为我单纯的好奇心而已我很像知道你是一个什么样的女孩子。和春希君一模一样，很多管闲事，很正经…然后，是很出色的女孩子】
&#13;
【那并不是 因为她在知道他为了朋友做的那些事之后，而为自己不知情的憎恨而感到羞愧。而是因为，在她知道了他真正的坚强、高贵之后…她依然会嫉妒友近，以及他的母亲。她充分感觉到了，自己的丑陋】
&#13;
正如雪菜对小春感到嫉妒，雪菜对友近这个被冬马拯救的春希感到嫉妒。然后她好奇，什么样的人才能得到这种英雄的救赎。果然和春希一模一样。
&#13;
5.2三年间雪菜在模仿春希与冬马
&#13;
千晶专门把替代品这件拿出来说，然后还专门插了一个闪回。然后这个闪回里的信息，在IC结尾是没有的。是在千晶提出“雪菜到底在想什么这个问题之后”补上的最后一块拼图。
&#13;
【代替也罢，就让我代替你吧。我啊，变成任何人的代替都可以的作为和纱的代替，支撑着你。作为你的代替，将一切全部承受】
&#13;
按照雪菜思路去跑的雪菜NE，雪菜的做法就是在冬马面前当春希，在春希面前当冬马。那么是从什么时候开始……产生了没有使用镜花水月的错觉？前面已经说过了IC雪菜发现春希在冬马家里过夜的时候，雪菜回家时就开始在春希面前模仿冬马的口癖了。接着是在友近面前：
&#13;
【虽然她依然散发着吸引对方的费洛蒙。但是却装备上了刺退接近自己的人的尖锐荆刺。如果继续保持这个状态的话，也许会让自己的敌人变得更多。因为她比普通人的人气高出很多，所以也许也会变得比普通人更令人讨厌。                     雪菜                                       和纱对，简直就像是 她 仅仅只在一瞬间成为了挚友的 她 一样…】
&#13;
春希对演出酒吧里雪菜的千晶的评语：
&#13;
【这家伙，这个名叫和泉千晶的家伙，应该并不是抱有这种深沉、阴郁，而又沉静的激情的，那种类型的女性啊】
&#13;
深沉、阴郁、沉静、激情。这是在说哪个角色？每次雪菜逼问春希是不是忘了冬马的场景，实际上都是在扮演冬马的雪菜面前说：自己忘了冬马不再喜欢冬马了。
&#13;
【雪菜：即便这么说也是无可奈何地。因为全部、都是自作自受罢了千晶：跟谁说的话也许会轻松点呢？雪菜：只有这件事，我已经决定不再依靠别人了不是这样的。是我的错
&#13;
…就算这么说，绝对不会将错推到他人身上…我认识的那个男人。那个人啊、总是，不管发生什么都把责任揽到自己身上。即便抱怨几句，也不会痛哭流涕但是啊，我是发自内心地尊敬着那样的他。所以，想成为和他一样的人我喜欢的那个人，讨厌说谎哦所以我也变得讨厌说谎了。就算那是最喜欢的他说的谎】
&#13;
这就是三年间雪菜为什么把自己搞的可怜兮兮的样。雪菜试图通过重现春希和冬马的经历找到英雄来拯救自己。所以你看，冬马TE冬马把春希带走之后，雪菜拿起了春希的吉他。应该说这个思路还是很强的。剧中有千晶、柳原朋以及雪菜线的春希去当她的英雄，剧本外很多人因为这一段表现改弦易辙。
&#13;
5.3雪菜是基于对冬马的信任选择春希
&#13;
前面说了，雪菜并不理解冬马为什么会喜欢春希这么平凡的人，她自己对春希身上的属性是一个讨厌的祖航太。她只是模仿而已，在雪菜线的英雄CUT，雪菜直接跟柳原朋说自己这三年无聊。雪菜AS里直接因为春希像茅坑里的石头一样不愿意改变自己生疏的态度而发怒。在IC确定跟春希的恋爱关系之后，雪菜跟冬马在天台上的CUT雪菜一直想让冬马承认对春希的感情，冬马否认时表现非常不高兴。唯一的变脸出现在冬马要求雪菜叫和纱的时候。确定冬马要走，雪菜与依绪在天台上表示【搞砸了】在咖啡店里春希因为冬马要走开始寻求亲密行为的时候，雪菜的第一反应是【旁边还有其他人在看】，试探春希会不会吃醋得到肯定的回答时声优得到的指示是一个往上昂扬表现出很有兴趣的态度，而听到春希用于掩饰的回答时直接情绪就低下来了
&#13;
【雪菜：…你不在意吗？春希：当然在意了雪菜：诶~嘿~？春希：只要他不要过于严厉就好。偶尔也要允许冬马和我们一起玩啊雪菜：…… 】
&#13;
【雪菜：上面究竟写了些什么呢…真是期待啊。春希君，就连杂志的名字都没有告诉过我呢春希：…抱歉。因为，我有很多考虑雪菜：没事的，你都说过要亲手交给我了所以都抵消了。…用这相见之愉春希：…谢谢春希：我从武也那里啊…拿到了两张电影票。24号限定的雪菜：电影？春希：顺带接下来还有晚餐。…这就有点让人想笑了啊居然是在有海积分宾馆的瞭望餐厅里啊雪菜：哎…
&#13;
春希：电影是从下午5点开始。餐厅预约是7点开始雪菜：……】
&#13;
【春希：我是为了博取噱头雪菜：哎？春希：我觉得这样写的话，反响应该会很大。雪菜现在不就很喜欢吗？雪菜：春希君？春希：对于现在的我来说，冬马和纱这人啊，就是这样的一个人。为了让世间震惊，为了让我得到名声而存在的取材对象雪菜：……不可能会是那样的。春希君是不可能会做那种事情的啊因为，这个…这个啊…呃没什么，你写得很好。和纱她的确是给人这种感觉呢。春希：…哎？雪菜：全部都是事实哦，这些…虽然对和纱有些过意不去。讨厌，果然很奇怪。写得很好哦春希：？是，是吗？雪菜：恩，认识她本人的人看到会愈发觉得有趣呢。呵呵…那么我就满怀感激的收下了。还有，再一次的恭喜你】
&#13;
类似的对话是在全程反复出现的，CC中的这一段雪菜的转折就是明显是通过杂志上的文章确定了春希对冬马的心意进而判定春希在说谎的一幕。如果这里写的是一个单纯不高兴的被骗的心态，在这个时间点上就不可能转去夸而是直接糊脸。这种试探反应的是雪菜希望通过冬马的眼光证明眼前这个人价值的心态。春希在雪菜NE结尾以类似的心态发表过一段话：
&#13;
【虽然我不知道，雪菜真正的想法到底是怎样的…但是，我认为和纱她…知道雪菜你真正的想法因为那家伙，非常非常的胆小吧？是个对人的恶意非常敏感，对善意怎么也不相信，就像谁都不去亲近的流浪犬一样的家伙吧…？那样的家伙，愿意和雪菜一直呆在一起…还说出要和我和雪菜，三人永远在一起了我并不明白、雪菜的真正感情但是，我相信和纱的本能直觉】
&#13;
凭心而论，这样一个雪菜对于主视角的北原春希来说根本就是一个不可攻略角色。一般我们说GALGAME的真女主的路线要干什么？要把隐藏的世界观揭开盖子展示给玩家。比如LB的枣铃，媚肉之香的沙耶。这个活千晶干了一半。把线索和工具丢出来了但并没有给出结论。雪菜这个过程中更接近于香织，错综复杂的局面几乎是雪菜一手制造的，主视角的春希解决雪菜自身问题的可能性又被丢到小春线成了配角剧情。雪菜更接近于一个2P的概念。与男主角在思维行为逻辑上互为表里，最终结局上的两大分支甚至是换P决定谁去追冬马。小木曾雪菜本质上应该说是本作第二男主角。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>魔力懒猫: </b><br>
<span>【重编译版】说来小春经常被嘲活该</span><br>
<span> 本帖最后由 魔力懒猫 于 2020-3-6 16:50 编辑 </span><br>
<span>目录：观点1：千晶隐藏剧情是解读雪菜的破题点。</span><br>
<span>观点2：雪菜不喜欢IC春希。2.1友近一个与精神崩溃剧情捆绑出现的幻想角色。2.2雪菜对友近的角色特征实际上是厌恶的。</span><br>
<span>观点3：雪菜与春希在进入了雪菜线之后才开始互相提升好感。3.2雪菜喜欢且只喜欢能够出手救她的人</span><br>
<span>观点4：小春是改变了人物关系的雪菜平行世界4.1 小春是照着雪菜的人设写出来的4.3班长形象是一个揭开雪菜伤疤往里面喂刀子的形象</span><br>
<span>观点5.雪菜真正信任的英雄是冬马5.1雪菜是嫉妒春希的。5.2三年间雪菜在模仿春希与冬马5.3雪菜是基于对冬马的信任选择春希</span><br>
<span>前言:</span><br>
<span>之所以会发第三贴原因在于上次有人反应上次的文章没有提供论据。很多内容是根据图片原文直接写出来的，没有原图就是天书。为此我在这里道个歉。鉴于三次发帖过程中发现截图实在是个负担，这一次以把原文打出来的形式进行。考虑到长度本文就单以雪菜这一角色分析的部分展开。</span><br>
<span>观点1：千晶隐藏剧情是解读雪菜的破题点。</span><br>
<span>千晶写剧本揣摩角色作为酒吧谈话的后续剧情，明确指出了千晶根据雪菜的发言无法推导出雪菜这个角色的行为逻辑。冬马和春希才不是中学生式恋爱，他们是小学生式恋爱！（忘歌偶像雪菜独白“无法像春希冬马一样陷入小学生一样的恋爱中”）核心问题：千晶TE在这一段提供的文学创作工具：</span><br>
<span>[*]信息差。</span><br>
<span>【为什么把冬马告诉春希时未曾犹豫？为什么反而还要催促春希？（指将春希带去机场找冬马）雪菜的本心难道是三个人在一起？但是她，却无法忍受作为冬马的替代品，这未免太矛盾了。】【代替也罢，就让我代替你吧。我啊，变成任何人的代替都可以的。这一段实际上就是提示雪菜在机场的替代发言是理解雪菜带春希去机场的关键信息。我们先不讨论为什么缺失了这一部分就会导致无法理解雪菜动机的问题。</span><br>
<span>2.镜像、幻想。在雪菜与千晶的对峙发生前，春希已经拒绝了雪菜选择了千晶（千晶对此事不知情）。此外后续千晶找春希的剧情穿插闪回，雪菜对千晶说的“到春天就好”这件事表示听不懂。</span><br>
<span>3.镜像对峙这一点就要提到角色剪影这个概念。看过银魂的朋友应该记得创作悟空、乐平、短笛、弗利萨等角色时角色形象时，角色与角色之间的区别要大到可以通过剪影来表现出来。宠物小精灵也有一个环节是通过角色的剪影来猜是什么角色，闪电尾巴圆身体尖耳朵这是皮卡丘。闪电尾巴通过一条线连着身体，耳朵不是圆柱而是分个叉的这是雷丘。但是闪电尾巴圆身子的设计就说明雷丘与皮卡丘之间有联系。通过幻觉千晶在雪菜形象的自身镜像的逼迫下表现出了自己喜欢上了春希的真心。在本作中，这种镜像对峙用于表现角色真实想法。</span><br>
<span>这里不讨论作者觉得信息与作品中人物关系变化的具体对应。揭示了揭示作者会用三主角的性格特征创作故事中的配角。这揭示了WA2作品支线的主要创作手法。冬马在春希与雪菜谈恋爱时与春希出轨会让雪菜离开春希并成为歌手，这明显是浮气线剧情。</span><br>
<span>观点2：雪菜不喜欢IC春希。</span><br>
<span>2.1 友近一个与精神崩溃剧情捆绑出现的幻想角色。</span><br>
<span>忘歌偶像中友近君这个角色就是IC春希的镜像。诸如打三份工，不断自省，容易被利用在雪菜听友近君讲春希的故事的数个CUT里反复强调“这一点果然也与那个人一模一样。”如果只是单纯想要表现两个人很像，那么用一些抽象的词比如勤奋、努力、认真来表现这两个角色很像就可以了，这是两个角色都有尾巴。打三份工、不断自省、容易被利用这些就是实际特征，这就是两个角色都有闪电状的尾巴。作者这样处理的目的就是在强调这两个角色是同一个角色。事实上春希和友近在想法上都是一样的。春希在忘歌学园祭CUT与CC海滨酒店CUT向雪菜要求复合时的说法是【忘掉冬马的事，两个人重头来过】。</span><br>
<span>友近的发言和雪菜的评价：【因为你比谁都更早了解到春希的优点。完全无视那些接近自己的人，完全根据自己的意志而喜欢上了他，接着自己主动去接近……所以春希也因此，喜欢上了大家都认为对他来说不适合的你】</span><br>
<span>说一句雪菜就驳一句不对不对不对然后：</span><br>
<span>【——什么？到底怎么回事？什么都不知道的人，在评论我和春希的事吗？对于三人的事情一无所知的人，现在在说着我们两人的事情吗？】</span><br>
<span>——这个时间点是大二2月，春希在CODA回到第二音乐室的时候才意识到雪菜是看见了冬马的某种行为才跟自己告白的。在友近告白的时间点上春希对雪菜追求自己的认知就是比谁都更早了解到自己的优点，无视其他人主动的追求自己，春希也指望在一个不知道冬马的情况下与雪菜从头来过。对事情的认知都是完全重合的。那么更近一步，这一幕是不是幻想呢？是的，这一幕理解成幻想的话要素已经齐了。</span><br>
<span>剧本中有很多线索：比如友近君告白后的咖啡馆CUT中提到，春希和友近君一起去搬家公司，友近君体力差撑不住了一起打工的春希在旁边给他鼓劲支持他。</span><br>
<span>但事实是春希的体力很差。CC在联谊事件后接小春CUT从店外快跑追小春到车站前，春希跑的只能大口大口喘气。而CC第一次送小春回家的CUT中提到，这个距离是双方一边聊天一边步行10分钟的距离。人跑步的速度一般是步行的3倍到5倍。也就是说春希快跑了2分钟到3分钟就撑不住了。这么一个人在半年前做了几个月重体力活，一边搬家一边还有余力照顾别人。</span><br>
<span>再比如说友近来雪菜家这一幕。这一幕依绪有让春希跟雪菜单独谈谈。随后剧本反复强调春希才是应该出现在这个场景的人。然后呢？友近君来了雪菜家。谣言CUT有提到，友近君和雪菜接触仅仅只有短短一个星期。然后这位友近君知道雪菜家地址找上门来了，而友近君只是单纯跟雪菜聊春希的朋友关系，雪菜也没有进一步发展的打算，为什么友近能够像来过很多次一样自然而然的找到别人家里？</span><br>
<span>以及更神奇的，友近君知道春希背叛过雪菜。春希在CC里对别人问起冬马的事是个什么态度不用我重复了吧?然后是告白前一幕接的是什么呢？接的是友近君告诉雪菜春希转部的事。</span><br>
<span>【接着，他们又回到了咖啡厅，开始说起了话。在三十分钟前和友近君一起坐的同一张桌子旁。虽然从三十分钟前就一直坐在旁边的座位上的同级生都是一脸讶异，但她已经没有心思注意那些了。】</span><br>
<span>友近在本篇下一次出现是浮气线春希精神崩溃后了。而忘歌偶像中友近第一次登场则是在学园祭雪菜精神崩溃剧情后。</span><br>
<span>一言蔽之这个角色跟精神崩溃剧情是捆绑出现的上下文关系，与千晶第二次对峙雪菜一样在信息量上有严重问题。是典型是的幻觉剧情人物。</span><br>
<span>被雪菜拒绝的就是春希本尊。在之后春希表示要与过去决裂，结果就是与雪菜分手并揍了友近，描写是【他自己的拳头好像伤的更重。】。等到CC的时候春希面对雪菜的态度就完全变了。作者安排这种剧情的目的实际就是为了说明学园祭与海滨公园中雪菜拒绝春希的心理活动。雪菜觉得与冬马不捆绑的“友近君”是一个与自己想要的“春希君”有等级差距的人。</span><br>
<span>2.2 雪菜对友近的角色特征实际上是厌恶的。</span><br>
<span>雪菜对春希评价发生在冬马家觉得自己被孤立之后。评价春希CUT上承模仿冬马CUT。【春希：不冷吗？雪菜：不，没什么。春希：累了吗？雪菜：不，没什么。春希：要不要帮你拿行礼?雪菜：这样就好，没什么。春希：…你真的不累吗？还是说，身体不舒服吗？雪菜：没有那种事啊，没什么。】</span><br>
<span>随后春希表示这个句尾加【没什么】的口癖是在模仿冬马。</span><br>
<span>【北原君，你啊……也没什么特别之处嘛。嗯，仔细看的话也没什么特别的。普通。一般。跟别人没什么区别。不差也不好。虽然对谁都很照顾是优点没错啦。但换个方向来看的话，也会被认为是八方美人吧？一直都很认真很努力这一点也很值得称赞啦，不过因人而异的话也可能会有人觉得你太过死板而跟不上你的节奏的。是啊，北原君就是这样的人呢，所以…也没必要，如此在意的吧】</span><br>
<span>这一幕上下接起来就是雪菜试图用冬马的眼光审视春希，结果觉得春希只是一个贬义上的一般人。我们再从千晶的评价上说下接武也探望剧情</span><br>
<span>【你周围的人真有趣呢，春希你不管对谁都很照顾呢，我以前觉得，虽然你那么拼命地努力，却一直在付出而得不到回报很吃亏呢。结果事实却完全不是那样呢。各种人，无论男女，都愿为春希你付出呢。…真的，很有趣呢。真的好有趣，让我心跳不已你们之前那，单纯而又复杂的关系，让我学到了很多哦。】</span><br>
<span>接着是冬马的评价</span><br>
<span>【——已经到极限了。必须要和那个笨蛋谈一次了。让他以后再也不会干涉自己。让他以后再也不会和自己说话。让他以后再也不会迷惑自己。如果他还是不停的话，那就只能动用武力解决问题了。因为，自己已经到了极限了。甚至想要将心中的一切，都向他倾诉了…】</span><br>
<span>同样是爱管闲事容易吃亏这一点：千晶的评价是看到别人能回来帮他，感觉很有兴趣，心跳不已；冬马的评价是想要将心中的一切向他倾诉；小春是跟我一样，很有兴趣；麻理是“你是我一个人的杂役，别自暴自弃”；雪菜自己是八方美人（贬义词）。对比千晶，在友近君得到春希君帮助的时候雪菜的反应是</span><br>
<span>【春希帮的，果然不是雪菜。她依然会嫉妒友近，以及他的母亲。】</span><br>
<span>春希拼命自省的习惯在雪菜这里的是这样的：</span><br>
<span>【所以说啦，就算你这么拼命地道歉也………不要啊。别在拼命地道歉了。就算不这样做也好，你只要能来就已经很好了】</span><br>
<span>一边喝止春希一边不断闪回自己被抛弃的场面。这是雪菜的心理阴影春希的道歉会不断的勾起雪菜的心理阴影。雪菜对春希身上的这些特质实际上厌恶的。</span><br>
<span>2.3 酒吧发言的文本细节</span><br>
<span>我们再回过头来看一下雪菜酒吧发言的文本细节。【嗯~很难说明呢。懂得体谅照顾之人？一生悬命的人？很努力的人?……因为这些而吃亏的人】你们没人觉得这一堆问号扎眼睛吗？</span><br>
<span>【我啊，其实是个十分娇惯的人呢所以，就很向往那种值得依赖的人。而一旦爱上对方，就会说出更多任性的愿望】这个时间点的雪菜有说这个话的对象吗？</span><br>
<span>【而能够拼命实现我那因为自己任性而提出来的事情的人，我好喜欢。最喜欢了虽然嘴上有些啰嗦，并且有时还四处抱怨，可是，却绝对不会对我不管不顾如果他能平等地给予每个人自己的温柔，而唯独对我的时候，能够再多一份偏爱的话那就最好了】</span><br>
<span>在？为什么节选？这一段跟三年间的春希有什么关系？</span><br>
<span>【从结果上来说，在做了会伤害到对方的事时，自己会比对方更加地受伤，会非常严厉地苛责自己，然后，就让自己伤得越来越深。我啊，好喜欢那个温柔地注视着她的他那个认真，不懂通融，就连自己的事情，都能冷静地去分析的人…只要是和她在一起，哪怕只是遇到些微的小事，就会时而害羞，时而慌乱，时而又变得激动，是那么的有趣…像这种，十分些微的细节，是那么的可爱…我是这么觉得的哦】</span><br>
<span>这一段就是与上面那一段的区别就是“千晶在春希面前没有说这一部分”，这是千晶因为逻辑不通而放弃了。注意一下有趣这个评价。千晶、小春都用过，千晶扮演雪菜就这一点都懂，小春在第一个“送她回去”选择肢的时候就已经被文本点明</span><br>
<span>【小春：我家和别人不同，是很普通的家庭……其他人似乎倒是会从家里要钱。春希：这，这样啊小春：考高中的时候也是，我们家供我上私立高中其实很难。可是都是我任性地说无论如何都要去峰城大附属才…春希：呼，呼嗯…小春：都这样了，为了自己的享受而要她们增加零花钱…就算花销再少我也说不出口啊这是对于附属的学生来说，十分少见的一般家庭。正因为是在这个名门学校里，所以才会有这种苦学生。春希：……本来我就觉得她的性格和某个人相像到了令人讨厌的程度，没想到就连处境也和那个人一样啊…（雪菜立绘闪回）】</span><br>
<span>小春在春希视角看着就是雪菜。</span><br>
<span>【前辈你很奇怪啊。明明又喜欢照顾人，又严厉，而且还对人很温柔，但却对他人这么拘礼、这么胆怯，而又这么冷淡只要您在我身边，不能改掉您的这个态度的话，我会很困扰的。因为我很在意。因为我对前辈您很感兴趣！】</span><br>
<span>小春这段CUT是在看了学园祭被孝宏介绍“这是我姐姐的男朋友”剧情之后。千晶不用说了，总而言之“很有趣CUT”都是接的很像雪菜的女角色看到春希思念冬马样子的剧情。</span><br>
<span>观点3：雪菜与春希在进入了雪菜线之后才开始互相提升好感。</span><br>
<span>3.1春希喜欢的只有像自己的人</span><br>
<span>千晶依然是切入点，我们先来看看春希的好感CUT在哪。千晶的第四个选择肢是【2.我现在就去你那边】。前面三个CUT无论是把千晶叫起来还是推迟学习会先找麻理都不影响，第三个只要选了多说一会话就能点亮这个选择肢，选错就灰。那么说说一会话这里前后是接的什么CUT？学习会推迟前</span><br>
<span>【千晶：不是的真的哦。我喜欢那种…会照顾人的人哦春希：哎…千晶：我啊，是个十分娇惯的人呢。春希：和、和泉…？所以，一心向往那种值得依赖的人。陷入情网，会变得想要说更多任性的话呢。春希：喂、喂…而能够将我的这些任性，全部都拼命地努力去实现的人，我是最喜欢了。虽然嘴上有些啰嗦，总喜欢抱怨这抱怨那的，可是，却绝对不会丢下我不管对每个人都平等地温柔但是唯独在对我时候，能够再稍微多一分偏爱的话那可真是最棒了呢。春希：住手吧…开玩笑千晶：你觉得、这是在开玩笑吗？春希：……总觉得好像并不是在与和泉说话。这家伙，名叫和泉千晶的家伙，应该并不是抱有这种深沉、阴郁，而又沉静的激情的，那种类似的女性啊。】</span><br>
<span>【千晶：嘛，要说理所当然的话也没什么错呢。毕竟，我们家别说养父了，就连亲生父亲都没有。春希：嘿，诶。千晶：我是和母亲两个人住一起的呢。而且关系很不好。春希：…诶千晶：所以，我基本上都不回家睡。要么在大学，要么在网咖，要么来春希你的房间春希：别把最后那个也说得好像是司空见惯的一样的行为。你就只住过一次把。千晶：我回家一般只是去拿换洗衣物。而且就算回去也不会待超贵一个小时呢。毕竟母亲要是不巧回来了，我们马上就会吵起来呢。春希：不过，她还是会给你洗衣服的吧？千晶：应该是家政服务员才对呢。她来的时间是周二和周四，所以我一般就挑那两天回去呢。何等既不过于残酷，也不十分稀奇的，从何处似曾相识的话啊…不…比起从何听来这件事，正因有这种让人略微难以释怀的感觉，才会平添一份无所谓的纠结啊…春希：……左手，再一次碰到了手机。既然我已经在上一封邮件中对她说了不要等得太晚，那么关于这份报告的原委，就必须要在日期变换之前传达给她。不，倒不是因为这种强迫观念。而只是因为我，想将话传达给她而已。只是因为，我深深地希冀着与她进行对话而已。可是，可是啊…在我面前，方才听到的，是和真实、事实、误解、谎言全都不相关的，只是这家伙诉说的，稍稍的些许的牢骚。可是，如果要停她说完的话，肯定也会错过末班车了。那样一来，我也必然无法说出回去这话。】</span><br>
<span>稍微多说一点话。</span><br>
<span>【在上大学之前，双亲离婚了……中略……事到如今确然体会到了。……今天说的有点太多了。因为这不是没办法吗。现在，在我面前的这个家伙。横躺在床上，一直凝视着我的这个家伙，已经说了太多自己的事情了。像是将注入家里的事情，毫无隐瞒的展现出来的话、正因我会多少对此感到有些顾虑因而有些感到不公的吧。说起来…我最后一次说出自己的事情，是什么时候来着？的确是对那家伙说了，所以她才会没可能保守住秘密…啊啊，又是三年前吗。】</span><br>
<span>春希的好感CUT就是在角色身上看见像自己。这个CUT每个女角色各一个。</span><br>
<span>麻理：【说起来我也曾为了庆祝某个人能确定毕业，而做过这种无聊事情啊那个时候，对方好像也是一脸为难的样子吧。】</span><br>
<span>小春：【嘛对于这个比我更加顽固不化的她来说，和那种谎话连篇吊儿郎当的家伙到底合不来的吧。就连表现的微妙之处也是一模一样。确实这孩子明年应该也的确是要来文学部的吧…和她在一起时，不管从彼此的关系有多大的进展来看，这种直言不讳的措辞也不会有任何的改变啊…你看就像这样…弄得我都想要说出，这种预想之中的话了。如果是和三年前的我这么说的话，不管过多久话都没法继续说下的吧。】</span><br>
<span>雪菜也有【春希：那原本就是她做出来的假象吧。实际上十分的固执，又喜欢在奇怪的地方耍性子。朋友也是，看上很多实际上却少得可怜武也：实际上是个胆小鬼。在学园祭的排练上腿会颤个不停，脸声音都发不出来春希：不过只要改变态度后就会很强。在演出的时候面对一大群观众也能方方地唱歌呢。…恩，那时候的雪菜真厉害】</span><br>
<span>麻理是庆祝刊载CUT，CC公共线千晶比较特别一点，作为剧情提示，千晶在这里有有一个独立选择肢3，与选择肢2跟麻理线互斥不同，选择肢3完全不影响走其他线，只影响你看不看得到千晶像春希的一面。实际上也是CC的公共线。此外千晶线中还有这么一CUT：</span><br>
<span>【雪菜她，原谅了我和千晶…我觉得那是因为害怕担心会因为一些小小的误会，让往日熟识的彼此形同陌路，害怕变成这个样子，真的非常害怕因为雪菜和我有着相同的经历，所以我认为我们怀有相同的恐惧我一直都在看着啊。明明一直都在看着…为什么到现在才发现呢？你应该不明白吧？不是从物理上，而是从精神上彻底失去无可替代人的感受雪菜和我是一样的…】</span><br>
<span>就是这个春希的好感CUT的旗子是一定要等到个人线跟雪菜摊牌之后才能立的。CC四女，三个好感度可以在公共线剧情内春希好感达标立起来这个旗子，唯独雪菜不行，雪菜在公共线是春希对其好感度最低的女主。</span><br>
<span>3.2雪菜喜欢且只喜欢能够出手救她的人</span><br>
<span>春雪二人的好感CUT都是一卡立旗千晶的选择肢3【再多说会话】听了千晶说话后，直接开启代表春希好感的选择肢4。这个过线不是1+3或者2+3累积好感过线。【说起来…我最后一次说出自己的事情，是什么时候来着？的确是对那家伙说了，所以她才会没可能保守住秘密…啊啊，又是三年前吗。】</span><br>
<span>与之相对应的千晶雪菜酒吧对谈</span><br>
<span>【讨厌啊…为什么呢。为什么我，会对晶子同学你，说出这些事情呢明明这件事情，我迄今为止只和很少的几个人说过。…明明，只对我那些真正的挚友才说过的啊】</span><br>
<span>这一段比春希的好感CUT还离谱，千晶与雪菜是陌生人。这一段同时进行的是春哥的英雄救美CUT，而这一段承接的是千晶英雄救美CUT。然后这一段在雪菜线又跑了一遍镜像</span><br>
<span>【雪菜：不要——！救我春希君，春希君呃！救，救救我，谁能来救救……啊！朋：抱歉~刚才是骗你们的。来，雪菜，回家吧雪菜：从附属毕业以来的这三年…】</span><br>
<span>英雄CUT之前柳原朋和雪菜也是陌生人，之后的好感度是这样：</span><br>
<span>【春希：是吗？实际上你是很喜欢她的吧？因为雪菜你啊…至今为止不是从来都没遇到过这样能让你恶言相向的人吗？该怎么说呢，就像恶友那样的…今天的雪菜，可谓是十分的兴奋。…从我的角度来看，算是相当的令人高兴。】</span><br>
<span>不是一次而是两次，一个CUT之后好感从陌生人直接拉满了。一卡立旗。</span><br>
<span>我们来解释一下什么叫拉满：</span><br>
<span>【此时的我，隐隐约约地想到了。其实，像柳原朋这样的人、对于如今的雪菜来说，可能才是最为重要的存在。让在面对我的时候都不肯展露出自己本质的雪菜，毫无保留地将真实的自己表现出来…】这个CUT位置是在献吉他之后，找雪菜之前。</span><br>
<span>其他任何理由权重都远远不如这两个理由。新年告白→春希好感CUT→雪菜好感CUT→抱怨没来救/承诺去救→献吉他（漫画剧情）→雪菜失踪/找雪菜履约。实际结构和因果关系并不复杂。至于为什么是先告白再涨好感，告白这一CUT与冬马音乐会是并行的。</span><br>
<span>观点4：小春是改变了人物关系的雪菜平行世界</span><br>
<span>4.1 小春是照着雪菜的人设写出来的</span><br>
<span>【我家和别人不同，是很普通的家庭。…其他人似乎倒是会从家里要钱考高中的时候也是，我们家要供我上私立高中其实很困难。可是，都是我任性地说，无论如何都要去峰城大附属才…都这样了，为了自己的享受而要她们增加零花钱…就算花销再少我也说不出口啊这是对于附属的学生来说，十分少见的一般家庭。正因为是在这个名门学校里，所以才会有这种苦学生。（闪回雪菜）本来，我就觉得她的性格和某个人相像到了令人讨厌的程度，没想到，就连处境也和那个人一样啊…】</span><br>
<span>送她回家，小春选择肢1这里有一个问题需要解决。广为流传一个说法是小春是春希性转，武也依绪等配角也反复诱导观众把小春与春希进行联想。但是整理文本能看到春希是在看见小春与千晶的互动时才感叹小春与自己像的。其他场合春希是把小春当雪菜在看待的。这一段却说不止是处境，而且【性格】和某个人相像到了令人讨厌的程度。小春和雪菜哪里像了？光看IC和CC其实玩家不是很能GET到这一层。我们还是来翻镜像剧情。</span><br>
<span>【我，对于那种事情无法忍耐。看到你们彼此喜欢却进展不顺的话是会很困扰的因为我自己…是无法忍受被自己喜欢的人冷言冷语对待的某种意义上，是个相当利己主义的多管闲事呢。为了证明自己的信念是正确的，终于，开始了将自己的好友的熟人，以及与之相关的全部人士完全卷入的介入。连她这个态度的骤变，也和某个策士不同，是很自然而然地表现出来的。】</span><br>
<span>校门口小春与春希的第三次对峙。</span><br>
<span>【才不是无关紧要啊！因为那个人，是我希望她可以获得幸福的，在我身边的，重要的人之一啊…是你的……妈妈啊我真的是，真的是非常任性的！无论是谁不幸福我都讨厌！谁不能来为我们祝福，我都讨厌啊…】</span><br>
<span>雪菜NE HSENCE后剧情。明白了？小春这个人物是照着雪菜人设写的。展示雪菜在经历欺凌事件前的人物状态。</span><br>
<span>【光是道个歉是没什么意义的吧。您不是有理由吗？所以才拒绝了她的告白吧？然后，让美穗子能够接受用她那满载着正义感的，似曾相似的双瞳。或许会这么消沉下去也说不定请您不要说谎，而是把真正的事实都告诉她。美穗子是真心的。…拜托您了不给对方退路，真的是，有种似曾相似的感觉，就是这样的，对我来说无比亲切的原则论。</span><br>
<span>春希：凭什么我必须要把那些事，告诉和自己“毫无关系的人”啊？她就肯定能够接受吗？直到刚才还满嘴的为了她，为了她，凭什么，我要为了擅自喜欢上我的家伙，没错，我本来就是那样的人啊。为什么她就不讨厌我啊…像我这种人干脆就不要喜欢上啊！】</span><br>
<span>春希的后半段回应基本就是在吼雪菜。</span><br>
<span>CC小春的第一次登场，第一个选择肢，小春在春希眼里扮演的都是雪菜的身份。小春线个人线进线第一CUT结尾，让春希与美穗子和好的发言，实际上就是在提示接下来开始讲雪菜初中时的故事了。</span><br>
<span>4.2小春线小春态度的骤变是因为雪菜不能说。</span><br>
<span>实际上我们能看到小春在CC开头的时候有一种只要把话好好说，事情就能得到圆满解决的思维在里面。小春线有另外一个人说过类似的话。</span><br>
<span>【等，等等呀…既然可能是误解的话，解释清楚不就好了吗。或许会花上一点时间，但还是对彼此说真心话吧】</span><br>
<span>这种雪菜与孝宏的相似我们把它叫做小木曾式的相似。</span><br>
<span>【只是……这个人能否靠得住，就完全只能根据个人主观来判断了总之说在前面…只有我，无论发生什么都会和杉浦站在同一阵线的…嗯，无论发生什么这是因为，那个…毕竟同样是运气不好当了班长的人，同时也想报答至今为止受你照顾的恩惠】</span><br>
<span>【我发誓绝对不会跟你绝交的。在你跟我绝交之前，我是不会离开你身边的小木曾你也知道我就是这样的人吧？不管是谁的事情都喜欢去管，弄到人无语，净是在多管闲事，很烦人…我想听的不是这种一般情况啊意思就是在小木曾对我无语了，觉得我很烦，然后跟我绝交之前，我一直都是你的朋友…这样还是不够具体吗？定了啊？…就这么约定了哦】</span><br>
<span>我们能发现IC春希与孝宏在这小春线发生了换位。……这个承诺由班长来说真的很讽刺呢。</span><br>
<span>小春线有一个问题。原本小春是一个小木曾式的人。在跟美穗子摊牌尝试了一次之后就变成了一个把事情憋着不说的人。如果说后面的矛盾是美穗子直接引发的话还可以说是惩罚，但欺凌事件是由另外两个朋友引发的。小春放弃了与二人把话说清楚，使得欺凌事件的原因停留在了误会而没有升级成真正的罪与罚。如果小春线是一个单独完整的故事的话，作者的这个处理是没道理的。只能说有着必须让欺凌的原因停留在误会的理由。</span><br>
<span>【和小春一样遭到不公待遇的雪菜，对于现在小春无法得到回报的这件事无法接受。小春会失去一切这件事，她无法忍受。那么我现在所期待的是什么，你也是知道的吧？…请你，去帮助中学时期的我】</span><br>
<span>说到这里，小春因为和雪菜抢男人，又有一个小号春希的说法广为流传，拜此所赐经常被雪菜党怀抱着巨大的恶意说小春活该、两个丧家之犬互舔伤口之类的话呢……实际问题就是在于作为三主角之一的雪菜人设背景是不可以背着无法退让的罪的。那么作为对照的小春身上的罪也就必须同样停留在误会与不公待遇上。雪菜在中学时没有接受告白——呃，我们在这里就不考虑雪菜像小春一样事后想放弃的可能性，以原设来。没有接受告白本身就无法被原谅，好好说也无法修复关系挽回事态。在这个过程中小春像回家一样回到春希房间接受春希照顾的这件事……我们来回顾一下雪菜的家庭遭遇。</span><br>
<span>4.3班长形象是一个揭开雪菜伤疤往里面喂刀子的形象</span><br>
<span>【真是的，父亲你也真实不懂风趣啊。你也稍微敏锐一点啊大家一起去喝一顿什么的只是幌子而已啊。肯定喝到一半就两个人溜出去卿卿我我去了。难道不是吗，水泽学姐和饭塚学长……那不就是掩盖北原学长的伪装而已嘛。明明是姐姐瞒着重要的话不说啊。事到如今了还害什么羞啊是真的吗？雪菜我觉得，北原君在这方面应该是很理性，很靠得住的人才对啊】</span><br>
<span>【你说的话很奇怪啊。先说这很普通，又不许我和别人家比，太矛盾了吧！那到底是跟什么比很普通啊。——为什么你们会相信？这单纯只是随口说出来的，这只是半年前在心中描绘的，成为了不孝顺的坏女孩的我的妄想。为什么，你们要相信呢…？】</span><br>
<span>【母亲，怎么了？那样呆站着啊，不，没什么没什么…先当是这样吧】 </span><br>
<span>【照那种状态下啊，说不定等大学毕业以后他们马上就会说要结婚啊？真是那样的话就好了呢老妈你可能是这么想的，老爸那边估计就会很麻烦了啊…比起之前那种藏起来哭个不停的样子，我倒宁愿她对我说这种话】</span><br>
<span>【啊呀，孝宏，都放春假了还起那么早啊。去约会？那是姐姐才对吧。…兴奋得连收拾都忘记了…没关系。我会替她收拾的。顺便也会准备好你的早饭啊，那个无所谓啦。我就吃姐姐做便当剩下的东西…千万别去吃那个。我会做点能吃的东西给你的哎，可是…不浪费吗？没关系。你可不能吃那个。…因为那只能让我操更多的心啊 】</span><br>
<span>【雪菜的母亲：啊，是这样嘛？你父亲呢？雪菜的父亲：你不能不问吗?】</span><br>
<span>春希在小春线扮演的就是一种小木曾式的温柔呢。彼此保留底线，温柔保持着不知情的谎言。……与之相对为了维护家庭气氛不让家人担心选择什么都不说的孩子。</span><br>
<span>【那是因为雪菜你说了谎吧？我从没听说，你要在学园祭上唱歌的事情啊？这种事情应该在接受之前就和父母商量。很早以前我们就这么约定的吧？如果雪菜你说不出拒绝的话的话，那我就去道歉吧。…毕竟是你时隔3年第一次叫回家的朋友。我也想好好地打声招呼啊 】</span><br>
<span>【傍晚你给你母亲通电话的时候，好像是说的九点回来吧。计划有变的时候就要联系我们啊。大家都很担心你啊。】</span><br>
<span>【站住，雪菜！已经太晚了。我可不允许你现在还外出】以及接下来“为了你好”为理由，却要把雪菜与她的好朋友分开的多管闲事。</span><br>
<span>【等、等等，别这样啊。再怎么说也别在我朋友面前说那些…</span><br>
<span>我没有说谎啊。我只是，还没找到机会把这件事告诉你而已 那、那是…以前是这样没错，可是，我明年就是大学生了哦？】</span><br>
<span>【你在说什么啊，那不是很普通的事情吗一点都不普通啊，我问过其他的女孩子了，像这样啰嗦的父母根本就没有其他人啊？】</span><br>
<span>【虽然母亲说让孝宏差不多也该把女朋友带来了，但是今年看来也没有这种迹象不过他就算有女友估计也不会来吧。毕竟作为这一大家子人里孤零零的一个外人，应该会感到无所适从吧 】</span><br>
<span>【 别开玩笑了！大家全都对春希君做出那么过分的事！还联合起来去伤害他！讨厌…讨厌你们、最讨厌了！】</span><br>
<span>最终塑造成的局面是：雪菜对小木曾式的做法有一种不信任带来的厌恶。从雪菜视角看IC和CC的春希的情况是春希做出来的“大人的姿态”是小木曾式的多管闲事、过度干涉，然后是小木曾式的见死不救，觉得离开春希是为了你好，接着是小木曾式温柔的不知情欺瞒怕你受伤，然后又不断道歉勾起雪菜被抛弃的心理阴影。这就是剥去了背叛、出轨、说谎等因素之后留在了友近君身上的东西给雪菜带来的真实观感。</span><br>
<span>剧情向的GALGAME一般会给女主设置一个心结。不揭开这个心结然后在一起了是Happy end或者Normal end。揭开了这个心结然后圆满处理掉的是True end。</span><br>
<span>春希在这个过程中最致命的就是面对心结他见死不救，以看似成熟的方法去做一些“为了她好”的事情。春希在看见三女身上显露出雪菜特质的CUT的情绪很低落：小春线选择肢1和千晶模仿雪菜CUT是一堆省略号，麻理的棒球场CUT里不断强调对方优秀自己不配。这种对雪菜特质的态度并不是IC之后才有，而是与IC时KTV CUT与电话CUT一脉相承态度没有发生转变。</span><br>
<span>倒是也不奇怪，我们说了春希核心好感Cut是发现对方与自己很像，他在所有人身上都在找这个所以才深挖对方内心。然后挖出来的雪菜的样子是他不敢想的，未经历过的。春希对雪菜说永远在一起的时候，孝宏对小春说永远在一起的时候，雪菜与小春都脸红了，转头两位班长就都立了友情旗子。</span><br>
<span>那么问题也就是说，雪菜为什么对这样一个春希会怀抱着求救的心态。</span><br>
<span>观点5.雪菜真正信任的英雄是冬马</span><br>
<span>5.1雪菜是嫉妒春希的。</span><br>
<span>复盘一下IC。雪菜在知道春希是吉他君的时候态度发生了巨大转变。这个剧情太早了，内容实际在雪融雪降里。</span><br>
<span>【乐队中的吉他，虽然有些自我陶醉，但是演奏出来的银色至少能够入耳。与现在这个吉他完全不在同一登记上。也就是说这个吉他君，肯定是乐队中的第二吉他手、替补、跑腿的、打杂的人。然后，他为了弥补和其他人实力上的差距，在其他人都回去之后，就会像这样留下来进行个人练习】</span><br>
<span>【明明自己都用了钢琴、贝斯、架子鼓等等乐器，并且关注了自己所有的素质与灵感与天赋在支援他，但那位努力型的秀才君，依然丝毫没有显露出跟乐器有关的任何才能。】</span><br>
<span>【——你真的清楚自己的情况吗？这样下去的话，你会赶不上学园祭啊？你那制造回忆的小小目标就会成为风中残烛啊】</span><br>
<span>【我从饭塚君那里听说了…没事吧？手指没有受伤吧？这样啊…太好了。毕竟离学园祭不到一个月了呢…她不时偷瞄旁边的动作，算是萌点吗？】</span><br>
<span>【到头来，和那家伙进行那样的谈话至今为止，也只有那么一次而已那家伙的性格真是糟糕。教学方式也非常斯巴达，教完之后说的话更是过分可是我没法反抗。应该说完全没想到反抗。毕竟，她她的比我好多了而且，虽然只有一天，毒舌也没让我少受罪，可她还是很细心地教了我对啊，为什么我一直都没注意到呢？那家伙，明明没怎么联系都能弹这么好…我在想，北原君你和女孩子在一起的时候，是不是都会像这样，说着其他女孩子的话题呢这是你先问了我才说的吧！？那个，虽然我刚才慌慌张张地拒绝了…我的事…说给冬马同学听，也可以哦嗯…如果她能因此变得积极一点的话。作为条件…你一定，要把冬马同学带我面前来。我啊，想早点和那个人成为朋友呢】</span><br>
<span>【明明对其他人都采取无视态度，却会特意只对着他发火。…虽然，这全都是照搬北原君的原话。】</span><br>
<span>这是雪菜能接收到的冬马的信息。身怀绝技的钢琴君出手拯救了“留下回忆”的愿望岌岌可危的吉他君……对所有人一视同仁然后唯独对吉他君特别偏爱。我们回忆一下友近君与雪菜相处的过程。友近君一直跟雪菜说春希的事，一直说春希是怎么怎么拯救自己的过程。</span><br>
<span>【一直监视着因为不习惯重体力劳动而差点被压垮的友近，并呵斥激励着他。他的形象和所作所为，让一直坚定不移地把他当作大恩人的友近，差点把他看成了魔鬼…然后，这样的日子持续了差不多一个月】</span><br>
<span>持续了一个月后，春希跟友近绝交，去了文学部。持续了一个月后，冬马与春希绝交，去了维也纳。</span><br>
<span>【你喜欢上雪菜了吧？】</span><br>
<span>【春希我已经不会再让她崩溃了。我已经，再也不会让她遭到悲惨的对待了。…我无论如何都要守护好她雪菜说了很多坏心眼的话，真是对不起啊？…而且我也没法否定，我的话语中带着一点点的嫉妒呢雪菜就这种感觉吧。然后，第三个理由…其实，完全只是因为我单纯的好奇心而已我很像知道你是一个什么样的女孩子。和春希君一模一样，很多管闲事，很正经…然后，是很出色的女孩子】</span><br>
<span>【那并不是 因为她在知道他为了朋友做的那些事之后，而为自己不知情的憎恨而感到羞愧。而是因为，在她知道了他真正的坚强、高贵之后…她依然会嫉妒友近，以及他的母亲。她充分感觉到了，自己的丑陋】</span><br>
<span>正如雪菜对小春感到嫉妒，雪菜对友近这个被冬马拯救的春希感到嫉妒。然后她好奇，什么样的人才能得到这种英雄的救赎。果然和春希一模一样。</span><br>
<span>5.2三年间雪菜在模仿春希与冬马</span><br>
<span>千晶专门把替代品这件拿出来说，然后还专门插了一个闪回。然后这个闪回里的信息，在IC结尾是没有的。是在千晶提出“雪菜到底在想什么这个问题之后”补上的最后一块拼图。</span><br>
<span>【代替也罢，就让我代替你吧。我啊，变成任何人的代替都可以的作为和纱的代替，支撑着你。作为你的代替，将一切全部承受】</span><br>
<span>按照雪菜思路去跑的雪菜NE，雪菜的做法就是在冬马面前当春希，在春希面前当冬马。那么是从什么时候开始……产生了没有使用镜花水月的错觉？前面已经说过了IC雪菜发现春希在冬马家里过夜的时候，雪菜回家时就开始在春希面前模仿冬马的口癖了。接着是在友近面前：</span><br>
<span>【虽然她依然散发着吸引对方的费洛蒙。但是却装备上了刺退接近自己的人的尖锐荆刺。如果继续保持这个状态的话，也许会让自己的敌人变得更多。因为她比普通人的人气高出很多，所以也许也会变得比普通人更令人讨厌。                     雪菜                                       和纱对，简直就像是 她 仅仅只在一瞬间成为了挚友的 她 一样…】</span><br>
<span>春希对演出酒吧里雪菜的千晶的评语：</span><br>
<span>【这家伙，这个名叫和泉千晶的家伙，应该并不是抱有这种深沉、阴郁，而又沉静的激情的，那种类型的女性啊】</span><br>
<span>深沉、阴郁、沉静、激情。这是在说哪个角色？每次雪菜逼问春希是不是忘了冬马的场景，实际上都是在扮演冬马的雪菜面前说：自己忘了冬马不再喜欢冬马了。</span><br>
<span>【雪菜：即便这么说也是无可奈何地。因为全部、都是自作自受罢了千晶：跟谁说的话也许会轻松点呢？雪菜：只有这件事，我已经决定不再依靠别人了不是这样的。是我的错</span><br>
<span>…就算这么说，绝对不会将错推到他人身上…我认识的那个男人。那个人啊、总是，不管发生什么都把责任揽到自己身上。即便抱怨几句，也不会痛哭流涕但是啊，我是发自内心地尊敬着那样的他。所以，想成为和他一样的人我喜欢的那个人，讨厌说谎哦所以我也变得讨厌说谎了。就算那是最喜欢的他说的谎】</span><br>
<span>这就是三年间雪菜为什么把自己搞的可怜兮兮的样。雪菜试图通过重现春希和冬马的经历找到英雄来拯救自己。所以你看，冬马TE冬马把春希带走之后，雪菜拿起了春希的吉他。应该说这个思路还是很强的。剧中有千晶、柳原朋以及雪菜线的春希去当她的英雄，剧本外很多人因为这一段表现改弦易辙。</span><br>
<span>5.3雪菜是基于对冬马的信任选择春希</span><br>
<span>前面说了，雪菜并不理解冬马为什么会喜欢春希这么平凡的人，她自己对春希身上的属性是一个讨厌的祖航太。她只是模仿而已，在雪菜线的英雄CUT，雪菜直接跟柳原朋说自己这三年无聊。雪菜AS里直接因为春希像茅坑里的石头一样不愿意改变自己生疏的态度而发怒。在IC确定跟春希的恋爱关系之后，雪菜跟冬马在天台上的CUT雪菜一直想让冬马承认对春希的感情，冬马否认时表现非常不高兴。唯一的变脸出现在冬马要求雪菜叫和纱的时候。确定冬马要走，雪菜与依绪在天台上表示【搞砸了】在咖啡店里春希因为冬马要走开始寻求亲密行为的时候，雪菜的第一反应是【旁边还有其他人在看】，试探春希会不会吃醋得到肯定的回答时声优得到的指示是一个往上昂扬表现出很有兴趣的态度，而听到春希用于掩饰的回答时直接情绪就低下来了</span><br>
<span>【雪菜：…你不在意吗？春希：当然在意了雪菜：诶~嘿~？春希：只要他不要过于严厉就好。偶尔也要允许冬马和我们一起玩啊雪菜：…… 】</span><br>
<span>【雪菜：上面究竟写了些什么呢…真是期待啊。春希君，就连杂志的名字都没有告诉过我呢春希：…抱歉。因为，我有很多考虑雪菜：没事的，你都说过要亲手交给我了所以都抵消了。…用这相见之愉春希：…谢谢春希：我从武也那里啊…拿到了两张电影票。24号限定的雪菜：电影？春希：顺带接下来还有晚餐。…这就有点让人想笑了啊居然是在有海积分宾馆的瞭望餐厅里啊雪菜：哎…</span><br>
<span>春希：电影是从下午5点开始。餐厅预约是7点开始雪菜：……】</span><br>
<span>【春希：我是为了博取噱头雪菜：哎？春希：我觉得这样写的话，反响应该会很大。雪菜现在不就很喜欢吗？雪菜：春希君？春希：对于现在的我来说，冬马和纱这人啊，就是这样的一个人。为了让世间震惊，为了让我得到名声而存在的取材对象雪菜：……不可能会是那样的。春希君是不可能会做那种事情的啊因为，这个…这个啊…呃没什么，你写得很好。和纱她的确是给人这种感觉呢。春希：…哎？雪菜：全部都是事实哦，这些…虽然对和纱有些过意不去。讨厌，果然很奇怪。写得很好哦春希：？是，是吗？雪菜：恩，认识她本人的人看到会愈发觉得有趣呢。呵呵…那么我就满怀感激的收下了。还有，再一次的恭喜你】</span><br>
<span>类似的对话是在全程反复出现的，CC中的这一段雪菜的转折就是明显是通过杂志上的文章确定了春希对冬马的心意进而判定春希在说谎的一幕。如果这里写的是一个单纯不高兴的被骗的心态，在这个时间点上就不可能转去夸而是直接糊脸。这种试探反应的是雪菜希望通过冬马的眼光证明眼前这个人价值的心态。春希在雪菜NE结尾以类似的心态发表过一段话：</span><br>
<span>【虽然我不知道，雪菜真正的想法到底是怎样的…但是，我认为和纱她…知道雪菜你真正的想法因为那家伙，非常非常的胆小吧？是个对人的恶意非常敏感，对善意怎么也不相信，就像谁都不去亲近的流浪犬一样的家伙吧…？那样的家伙，愿意和雪菜一直呆在一起…还说出要和我和雪菜，三人永远在一起了我并不明白、雪菜的真正感情但是，我相信和纱的本能直觉】</span><br>
<span>凭心而论，这样一个雪菜对于主视角的北原春希来说根本就是一个不可攻略角色。一般我们说GALGAME的真女主的路线要干什么？要把隐藏的世界观揭开盖子展示给玩家。比如LB的枣铃，媚肉之香的沙耶。这个活千晶干了一半。把线索和工具丢出来了但并没有给出结论。雪菜这个过程中更接近于香织，错综复杂的局面几乎是雪菜一手制造的，主视角的春希解决雪菜自身问题的可能性又被丢到小春线成了配角剧情。雪菜更接近于一个2P的概念。与男主角在思维行为逻辑上互为表里，最终结局上的两大分支甚至是换P决定谁去追冬马。小木曾雪菜本质上应该说是本作第二男主角。</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>@罗马教皇 </span><br>
<span>@教皇幻魔拳 </span><br>
<span>我记得还有好几个号来着吧，总之都快出来对线了</span><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span>若闲 发表于 2020-3-6 16:40</span><br>
<span>我记得还有好几个号来着吧，总之都快出来对线了 ...</span><br>
<span>粗看了一下，楼主不知是不是学乖了，没再吹嘘什么“春希学了德语要去找冬马”、“被告白就拒绝”之类，虽然还是满篇YY</span><br>
<span>比如，对方跟自己像、救了自己，会加好感度，很正常，楼主就能YY成当事人只喜欢这种类型，呵呵</span><br>
<span>千晶的选择肢“再说一会儿话”跟别人无关？看过官方攻略的都不会说这种蠢话</span><br>
<span>不过，既然没涉及我最反感的谬论，那我也懒得为他费时间了，随他YY吧</span><br>
<span>事实上，别人的WA2讨论中，也时不时有错误，一般不是触碰底线的，我也不会每一条都纠正</span><br>
</p><p><b>阿姆罗二世: </b><br>
<span>白癜风患者越来越多了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Icskari: </b><br>
<span>得有多无聊才能写这么一长串，</span><br>
</p><p><b>玄天大佐: </b><br>
<span>草，我还以为是什么漫画的标题，最近出新的中文版，还好奇点进来看看是什么漫画</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>zwtll: </b><br>
<span>这马上就要夏天了，那个季节已经过去了啊！！！</span><br>
</p><p><b>日高小春: </b><br>
<span>刚想反驳，算了算了</span><br>
</p><p><b>awertg: </b><br>
<span>你们摘取原文能不能用日文的？</span><br>
</p><p><b>乱吃兔子: </b><br>
<span>我就喜欢长篇大论的白学家，比外面一个标题就钓鱼的高到不知道哪里去了</span><br>
</p><p><b>羽出: </b><br>
<span>白学家的战争不会停下来</span><br>
</p><p><b>Evilgurren: </b><br>
<span>以为又是个坟贴</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1917462[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
