<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>我打了十几小时的《杀戮尖塔》都没打过第三层……</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>我打了十几小时的《杀戮尖塔》都没打过第三层……</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:51:40 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>我打了十几小时的《杀戮尖塔》都没打过第三层……[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1899889-1-1.html</link>
      <description>我打了十几小时的《杀戮尖塔》都没打过第三层……&#13;
打战士开局，这两个月断断续续打了十几小时，最好也就第三层见到BOSS，无论什么卡牌组合，感觉在BOSS碾压式的攻击力和血量都扛不住，这我玩的姿势是不是哪儿出问题了？要如何入门？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>thez: </b><br>
<span>我打了十几小时的《杀戮尖塔》都没打过第三层……</span><br>
<span>打战士开局，这两个月断断续续打了十几小时，最好也就第三层见到BOSS，无论什么卡牌组合，感觉在BOSS碾压式的攻击力和血量都扛不住，这我玩的姿势是不是哪儿出问题了？要如何入门？</span><br>
</p><p><b>Release01: </b><br>
<span>改行玩賊吧，随便上三层</span><br>
</p><p><b>セト: </b><br>
<span>新手就是先学会精简牌库 把弱卡丢走</span><br>
<span>然后是尽量打精英怪</span><br>
<span>道具多了就厉害了</span><br>
</p><p><b>kyonkoism: </b><br>
<span>最最最简单最容易通关的套路</span><br>
<span>防战</span><br>
<span>也是说版主你牌解锁全了没啊，解锁完之后在考虑玩的姿势比较好</span><br>
</p><p><b>astrayveller: </b><br>
<span>振撑战足够打到强化10+了吧</span><br>
<span>杀戮尖塔吧里有挺多build推荐的 可以参考</span><br>
<span>b站有个破碎的星光天天直播进阶20 看录像学也行</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span> 本帖最后由 Lunamos 于 2019-12-10 21:19 编辑 </span><br>
<span>原版铁甲战士吗，现在应该是三层之后拿钥匙打心脏吧。十几个小时还太少了，慢慢冲呗。</span><br>
<span>要说一点的话就是刚开始可以先重视卡组里的能力牌。能力牌一般都可以当做一套牌的核心，围绕着能力牌判断用什么遗物和卡组。只要你把想法集中在能力牌上，之后就是拼一波天胡冲上去了，还是挺爽的。（这游戏每张能力牌的说明都要仔细看，思考一下怎么当核心牌。比如“进化”这张牌是每抽一张状态牌之后抽一张牌，新手可能会觉得这么鸡肋有啥用，然而配合战士能产生状态牌的强力单卡和消耗手牌叠甲/杀伤的牌，加上适量能检索“进化”的过牌以后会相当强力。那么顺着这个思路，LZ可以想想“腐化”这张牌该怎么用）</span><br>
<span>之后可以再考虑能力牌以外的其他套路。如果能用特别的思路和组合爬塔成功成就感还是很高的。抄作业说实话有点像做题看答案，自己会觉得不爽。</span><br>
</p><p><b>kyonkoism: </b><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av40075443</span><br>
<span>防战的套路随便搜搜视频就可以，这套路只需要key卡，操作都不需要，就叠防，全身撞击，0费过牌或者耸肩无视抓多了就把初始攻击和防御全剔了，就碎心了</span><br>
</p><p><b>枯风瘦雪: </b><br>
<span>正经侠你现在应该还没解锁完所有卡牌吧，战士卡组要明确思路，然后剔除不相关卡牌，奖励卡不符合卡组思路的时候也不要拿这样。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>小修: </b><br>
<span>…………战士是目前最强职业啊。</span><br>
<span>手上牌无非是基础牌，过渡牌，核心牌。</span><br>
<span>像你现在这个强度没打进阶，可以说对过渡牌需求不大。我感觉你肯定胡乱撑牌库了。</span><br>
<span>你给自己上个任务吧，进三层超过25张牌就重开。</span><br>
<span>除了完美打击牌组，或者有打击木偶牌组，进三层打击超过3张重开。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>杀戮尖塔贴吧新手指南，内容总结很全面。勤删卡删打击，精简卡组。防御向卡组更好些，输出向翻车率高</span><br>
</p><p><b>主机玩家: </b><br>
<span>像这种一直死一直输的也能打十几个小时吗？要是我一直死一次都没打过去过的话早就不玩了</span><br>
<span>而且这游戏不是有自由模式吗，那么多作弊选项供你用呢，还是说你真就输上瘾了</span><br>
</p><p><b>zx2kks: </b><br>
<span>无他，看攻略，了解一下哪些牌跟遗物强就行</span><br>
<span>基本思路就是尽量删打击防御，多走篝火强化，多贪精英（低难度限定），低层稍微拿点强度不错的过度卡，不要为了套路去抓对当前卡组没好处的牌，抓牌尽量以强化当前卡组为主这样……</span><br>
</p><p><b>帕林马哲理: </b><br>
<span> 本帖最后由 帕林马哲理 于 2019-12-10 13:07 编辑 </span><br>
<span>要理解大部分卡组，卡越少越强</span><br>
<span>另外beta里面还有第四个角色可以玩，很好玩的。工坊里有我出了点力的魔理沙mod，厚颜无耻的说一句可能是slay the spire最好的人物mod</span><br>
</p><p><b>julia黑: </b><br>
<span>最简单的玩法应该就是叠甲流了吧，身边几个玩过的朋友都这样表示</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>明显是因为卡牌游戏玩的少，所以不理解卡牌的费用价值。比如过张牌值几费，打10血又值几费。萌新多拿高价值牌不管体系都能随便打。</span><br>
<span>新职业盲女可以无脑通初级，防战也很强，我第一个20阶的就是打防战。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Tackstone: </b><br>
<span>玩防战，拿到盾墙和盾猛基本就通关了，剩下的只剩删卡。</span><br>
</p><p><b>cnwind042: </b><br>
<span>战士是我第一个三层通关的，第一个碎心的是贼，防战只要拿到key牌随便打了</span><br>
</p><p><b>森田美位子: </b><br>
<span>我第一次过三层（那时候还没有心脏），没壁垒没巩固，也不知道硬撑+重振的组合。防战上手真的很容易，就是启动会慢一点</span><br>
</p><p><b>h是不行的: </b><br>
<span>试试机器人，超简单</span><br>
</p><p><b>Cranberries: </b><br>
<span> 本帖最后由 Cranberries 于 2019-12-10 21:10 编辑 </span><br>
<span>杀戮尖塔我这种不怎么玩卡牌游戏的都能过，想想是不是思路出了问题。</span><br>
<span>别想着什么都来一点，而是从开局得到牌了之后选择自己牌的路线一直收集就行了。</span><br>
<span>比如我玩战士是用护甲+反弹伤害+护甲转换伤害，后面收集卡牌就收这一类的。</span><br>
<span>我玩法师就是叠毒液+毒液翻倍。就拿了很多张毒液翻倍，加强二星翻三倍的。</span><br>
<span>我第一次过也是玩下毒法师过的。</span><br>
</p><p><b>RedPig: </b><br>
<span>这游戏牌一直会洗回来，所以卡反而不用无脑拿, 知道怎么过渡前期拿核心卡删多余卡就算会玩的了(虽然我之前也是无脑拿卡硬过3层的</span><br>
</p><p><b>王一唯不傲娇: </b><br>
<span>？第三层不难啊，第四层倒是有点难，我当时没打过后来很久没玩了。战士防战伤口战，盗贼换牌贼（这个看道具）毒贼（毒贼我好久没玩了印象里可能不太行了），机器人没玩几把不评价。大概就是看道具和关键卡选择后续的打法，然后一些通用强力卡和过牌卡可以拿最典型的比如战士的升级祭品啥的，然后盗贼的后空翻。</span><br>
</p><p><b>天桥夜风: </b><br>
<span>无脑拿资源牌（给费用的，过牌的，有个给费给牌的橙色牌超屌）</span><br>
<span>优先拿多段攻击牌和aoe</span><br>
<span>无脑拿加力量的牌（除了那个每回合加力量的状态牌）</span><br>
<span>去商店无脑删除初始送的攻击牌，完了删低效的防御牌</span><br>
<span>印象之前我打战士都是这样碾过去的，低级没啥压力</span><br>
<span>后面官方开了个啥模式，起手给3神器6诅咒，还有诅咒加力量的玩意，真的快乐</span><br>
</p><p><b>42forever: </b><br>
<span>入门就看看贴吧的精品贴呗，各职业基本上都有职业卡解说和各时间段抓卡思路，就我个人理解来说DBG最重要的是随着层数不同不停调整卡组，能组成成型的强力卡组当然最好，但通常情况下通关卡组都是主套路和一些不那么有用的牌，因为一路上要权衡拿卡的先后和增删，并不是强力的牌无脑抓弱鸡的牌无脑弃。套路的话确实像各坛友说的那样，感觉防战最容易成型、最稳、最简单。</span><br>
</p><p><b>水边井: </b><br>
<span>灼热战也可以，第一层拿到灼热攻击然后只经过篝火，篝火只升级这张，你会体会到一刀80的快感。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ALP-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>八云烧鸡鸡: </b><br>
<span>用新职业，看到点穴就拿，赢了</span><br>
</p><p><b>坛子漆黑: </b><br>
<span>セト 发表于 2019-12-10 19:41</span><br>
<span>新手就是先学会精简牌库 把弱卡丢走</span><br>
<span>然后是尽量打精英怪</span><br>
<span>道具多了就厉害了 ...</span><br>
<span>不,我觉得新手就要用大卡组才好打,上来就想玩精简很容易半路猝死</span><br>
</p><p><b>雪菜碧池: </b><br>
<span>堆理论，多次伤害收益很大，第三层也能用不像冲锋流固定伤害打不动怪</span><br>
</p><p><b>苏西踩到我了: </b><br>
<span>新手推荐先玩战士，除了剑柄和盾猛，只拿高质量的防牌，一层拿不到壁垒就重开，多打几把一定能过</span><br>
<span>机器人也行，plan1，拿你好世界以外的所有能力卡，和冰球卡。plan2，拿所有0费卡，和刮削，万物一心，弹回，全息，冰球卡</span><br>
<span>其它不推荐新手玩，要么成型难，要么操作难</span><br>
<span>前几天刚全成就，战士过了20，猎人机器人盲人过了15</span><br>
</p><p><b>蓝泽玲: </b><br>
<span>了解一下飞身踢什么的无限连、伪无限连引擎可以大幅提高你的防御和输出，通关基本上需要伪无限连的支持</span><br>
<span>第一层结束时候要定下思路，没有抓到无限连组件可以重开，重开没关系，rouge-like嘛</span><br>
<span>第二层开始主要完成自己的核心不要无脑拿伤害数字看起来大的牌</span><br>
<span>第三层就是删牌，卡堆是循环使用的，减少数量可以有效循环你的组件。大部分无限连原理就是循环拿牌堆里的关键牌，为了稳定上手，对牌堆大小也有要求。</span><br>
<span>至于mod，我觉得除了楼里老哥的魔理沙以外都不好玩，单卡设计看起来都嗷嗷牛逼但是后期基本还没有原版角色的成型卡组大力。</span><br>
</p><p><b>布布2号: </b><br>
<span>要会丢牌</span><br>
</p><p><b>DarkSider: </b><br>
<span>十几个小时还没解锁完牌呢，套路都连不上，不要急这游戏50小时起步</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>蓝泽玲 发表于 2019-12-11 12:22</span><br>
<span>了解一下飞身踢什么的无限连、伪无限连引擎可以大幅提高你的防御和输出，通关基本上需要伪无限连的支持</span><br>
<span>第 ...</span><br>
<span>那大概是你MOD玩得少？</span><br>
<span>顺便推一个关卡MOD：https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=1860084869</span><br>
</p><p><b>温哥华的五爷: </b><br>
<span>你玩的应该不是进阶模式吧。杀戮尖塔这个游戏，战士真的是最简单的了，推荐你两个流派，一个力量战，+力量的牌以及突破极限是核心，多拿可以造成重复伤害的牌，比如回旋镖，旋风斩，连续拳。第二个流派完美打击战，不多说，看到完美打击拿就完事儿了，再拿几张可以复制攻击卡的牌。这个游戏控制牌库数量很重要，不要拿多余的牌，有机会多删牌，建议不走防战的可以多删防御牌，基本上多试几次你就可以轻松通关了。</span><br>
</p><p><b>Akakaka: </b><br>
<span>能一直坚持十几个小时一直用战士太强了我一开始翻了几次车就没碰过战士，后来把机器人和贼都通了才继续搞战士的</span><br>
<span>总之就是慢慢来，不急，熟悉套路之后上手特别快，大概记住卡牌效果，根据手里的牌决定走什么流派之后针对性精简和拿卡，新手实在不行就大卡组肛，别上来就生搬硬套有的时候后面拿不到必要的牌会难受</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>天妇罗盖饭: </b><br>
<span>教你一个简单的，腐化树枝，疯狂抓技能牌等于 auto win 没打进阶随便打</span><br>
</p><p><b>首领: </b><br>
<span>细节太多太杂，先学会小退重打赖皮吧。</span><br>
</p><p><b>farAway: </b><br>
<span>用贼吧，最简单的，收集0费牌和过牌，适量加点毒药，牌组里的默认攻击卡可以全删了，以中立卡0费或低费卡为核心卡的打法，宝物搜加行动力的，每打X张牌加力量/敏捷/全场AOE的，只要最终BOSS不碰到时光随便打。我当年第一次通关就是玩的这个。</span><br>
<span>另外就是毒药贼，毒药贼的核心卡是那个毒药罐子、叠毒层数翻倍和毒药爆发，拿到的话再补两张过牌和防御也轻松过。</span><br>
</p><p><b>thez: </b><br>
<span>谢谢大家，我想了想确实是抓牌太多导致牌库太大，今天打了几把控制了下抓牌，运气好正好抓到一套防战就很轻松打完三层了</span><br>
</p><p><b>正直的黄瓜: </b><br>
<span>新手玩战士很容易进入的误区就是只拿攻击屌的牌，不琢磨如何防。</span><br>
</p><p><b>好多树: </b><br>
<span>光通关我怎么感觉机器人最简单，过了好久没玩了记不清了，记得用能力牌可以回电球，有张牌能增加回电球的数量，再抓一张增加行动点数的，用能力牌就能自动回好几个电球来全体攻击，第一回合就能打个七八张十几张，要是再有个那啥物品手牌打完就可以再打一张的，基本就第一回合永动，只要没有限制出牌数的负面效果，第一回合通杀所有人，也不用费心去剔除卡牌，无脑抓能力牌就行，手牌越多打起来越爽。唯一问题就是挑战高层会限制每回合出牌数，我就打不下去了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Sorcerian: </b><br>
<span>毒贼是第一次通关的，疯狂叠甲上毒</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9750, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>电脑死机: </b><br>
<span>借地请教机器人靠谱套路</span><br>
</p><p><b>jockeyjoestar: </b><br>
<span> 本帖最后由 jockeyjoestar 于 2019-12-12 11:29 编辑 </span><br>
<span>杀戮尖塔这游戏 找到combo才是最关键的</span><br>
<span>叠护甲不太推荐 key牌有点多 除了稀有的壁垒还需要巩固和肚皮 </span><br>
<span>飞身踢和某个抽牌的打击都可以无限连 但是需要精简牌库 另外打不过时光老头</span><br>
<span>灼热打击和完美打击前期拿到的话可以考虑作为核心 配合升级 双持 双发一刀999不是梦</span><br>
<span>最稳的应该还是力量流突破极限力量翻倍翻倍刀刀999加力量的牌也比较好抓肌肉基本上可以说是无脑抓的 </span><br>
<span>腐化+树枝+卡戎可以打消耗流 不过很难抓</span><br>
<span>先熟悉所有遗物和事件还有卡牌 有了思路就不难</span><br>
</p><p><b>GloryXie: </b><br>
<span>电脑死机 发表于 2019-12-12 11:01</span><br>
<span>借地请教机器人靠谱套路</span><br>
<span>最稳的是黑暗流和冰球集中流。黑暗流就是出黑暗球，苟住两到三回合，然后双重释放n重释放一波清场，特点是稳！抓牌少拿电球和能力，保证有集中有盾能苟住，黑暗球最快速度挂上就行了。冰球就是靠集中起用不完的盾，然后慢慢摸。集中高就很爽，最好能有偏差认知和人工制品那牌。然后就是高费陨石流，用大量等离子球搓陨石，再把陨石给的等离子球用掉，使用x系列(就是有多少费用多少费的牌)打出惊人伤害或起惊人的盾。要点在于过牌过球充足，起手费足够，最好每回合都要能砸几个陨石下去。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1899889[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
