<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>话说希腊悲剧中的命运捉弄和中国传统中的劫数有何不同？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>话说希腊悲剧中的命运捉弄和中国传统中的劫数有何不同？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:31:35 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>话说希腊悲剧中的命运捉弄和中国传统中的劫数有何不同？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1861012-1-1.html</link>
      <description>话说希腊悲剧中的命运捉弄和中国传统中的劫数有何不同？&#13;
“劫数难逃”其实也是传统戏剧和文学传统中得重要组成部分，无论是99八十一难，还是红楼梦中的判词，还是天下大势分久必合的预言，类似的劫数效应在四大名著中其实都多多少少有些体现。
&#13;
中国文学传统中对劫数的处理是否跟希腊的命运一致呢？
&#13;
中国传统文学作品中又对命运与劫数是怎么看待的呢？是否和希腊一样认为命运超越众神呢？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>全性保真: </b><br>
<span>话说希腊悲剧中的命运捉弄和中国传统中的劫数有何不同？</span><br>
<span>“劫数难逃”其实也是传统戏剧和文学传统中得重要组成部分，无论是99八十一难，还是红楼梦中的判词，还是天下大势分久必合的预言，类似的劫数效应在四大名著中其实都多多少少有些体现。</span><br>
<span>中国文学传统中对劫数的处理是否跟希腊的命运一致呢？</span><br>
<span>中国传统文学作品中又对命运与劫数是怎么看待的呢？是否和希腊一样认为命运超越众神呢？</span><br>
</p><p><b>暗之精灵: </b><br>
<span>好像中国传统认为劫数可以改变</span><br>
</p><p><b>creymorgan: </b><br>
<span>纳入佛教思想的作品就认为可以超脱</span><br>
</p><p><b>全性保真: </b><br>
<span>暗之精灵 发表于 2019-10-23 18:23</span><br>
<span>好像中国传统认为劫数可以改变</span><br>
<span>靠修行改劫数的到是有，不过是改那些普通人也能遇到的生老病死等劫难，大圣就是拜了菩提老祖学不老法门。 </span><br>
<span>但似乎某些大劫数类似封神里的“杀劫”就完全避不了。</span><br>
</p><p><b>上将郝萌: </b><br>
<span>希腊悲剧写作命运捉弄，读作神仙打架，各种渣神一言不合毁别人一生。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0</span><br>
</p><p><b>sacodina: </b><br>
<span>中国的神是讲道理的，是算KPI的。鬼佬神大多是些变态狂燥症患者</span><br>
</p><p><b>鹿车荷锸: </b><br>
<span>    在俄狄浦斯王和珀耳修斯的故事中，闻知灾难预言的忒拜王拉伊奥斯和亚各斯国王阿克里西俄斯，都选择了避免灾难发生的行动，但是行动本身恰恰促成了灾难的发生。在中国则有另一种解决方式，即迫使预言以可控的方式兑现，不知道别的文化中是否有类似的现象。</span><br>
<span>   《三国志 董卓传》：太史望气，言当有大臣戮死者。故太尉张温时为卫尉，素不善卓，卓心怨之，因天有变，欲以塞咎，使人言温与袁术交关，遂笞杀之。</span><br>
<span>    《资治通鉴》第一百五十六卷：   先是，荧惑入南斗，去而复还，留止六旬。上以谚云“荧惑入南斗，天子下殿走，”乃跣而下殿以禳之，及闻魏主西奔，惭曰：“虏亦应天象邪！”</span><br>
<span>   《资治通鉴》 卷 182 “隋炀帝大业十一年 ”载: “初 高祖梦洪水没 都城, 意恶之, 故迁都大兴。” 《长安志 》 卷 12 《长安 》: “后 周宫室在长安故城中, 隋文帝开皇三年迁都 以后, 并灌为陂, 即涨 陂是。”</span><br>
<span>       上面三个例子，董卓得到“当有大臣戮死者”的预言，就杀一个大臣兑现预言，从其本意而言是免得预言以别人应验；萧衍得到“荧惑入南斗，天子下殿走“的预言，就从太极殿赤脚跑出来，使预言实现，免得出现需要逃出宫殿的情况，因为走也有逃的义项；杨坚梦见”洪水没都城",就迁都，原址改为湖，使预兆实现，免得真的发生水灾。</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>鹿车荷锸 发表于 2019-10-23 23:10</span><br>
<span>在俄狄浦斯王和珀耳修斯的故事中，闻知灾难预言的忒拜王拉伊奥斯和亚各斯国王阿克里西俄斯，都选择了避 ...</span><br>
<span>楼主指的是主要神话、传说方面的吧，现实哪来的精准预言。</span><br>
<span>应该类似九九八十一难那样，猴子都公开说很多劫难是故意放水凑数的。</span><br>
</p><p><b>王怡人: </b><br>
<span>希腊的人和神, 死了就是真死了吧,中国的劫数,有资格有劫数的好像都不会真死,按剧本完成劫数之后有永生的奖励,没啥悲剧可言</span><br>
</p><p><b>shamal0324: </b><br>
<span>列奥施特劳斯《现代性的三个浪潮》讲过对悲剧的处理是现代与前现代的分界线，具体的忘了。</span><br>
</p><p><b>幽远ghofar: </b><br>
<span>希腊所谓的命运不都是神在上面玩出来的么……相比之下中国故事里的这些劫数更多的是来自于连神都控制不了的“天”在起作用</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>希腊神话里的地球诸神上面还有老大@某外神。</span><br>
</p><p><b>天网: </b><br>
<span> 本帖最后由 天网 于 2019-10-24 01:08 编辑 </span><br>
<span>超原生的原教旨理解：</span><br>
<span>劫（指kalpa或aeon），原本时间单位。轮回论的宗教认为，世界按照特定的时间段新生、繁荣、衰落、毁灭，然后循环往复。时间一掐点，到了，事儿就来了。一个时间单位就产生了“灾难”的引申义。意思偏向预先设定、注定到来、无法避免的不幸。</span><br>
<span>悲剧（tragedy），经查，古希腊语里tragos-意思是山羊，aeidein意思是歌，悲剧是这两个词的合词。为什么“山羊之歌”是悲剧呢？经后世的日耳曼人和盎撒人的不懈考察……目前仍是个文化谜团？那算了。</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>很多时候劫数是后人总结的，当时人根本就没意识到。三国时期的人肯定不会知道天下大势合久必分分久必合的。古希腊的悲剧大多是以预言、神谕的形式出现，当事人是知道的很清楚的。</span><br>
<span>有一个误区就是很多人以为古希腊悲剧就一定都是悲惨结局，其实也不尽然。古希腊把一切严肃的，以历史传说为题材的戏剧都叫悲剧，把不太严肃的，更贴近现代生活的叫喜剧。比如说《菲罗克忒忒斯》虽然是一部悲剧，结尾却是众人遵从雅典娜的神谕，重归于好一起去攻陷特洛伊。</span><br>
</p><p><b>qumkml423: </b><br>
<span>希腊神也会被预言约束，比如宙斯必然也会被儿子干死</span><br>
</p><p><b>ak123: </b><br>
<span>qumkml423 发表于 2019-10-24 01:03</span><br>
<span>希腊神也会被预言约束，比如宙斯必然也会被儿子干死</span><br>
<span>不是干死是被推翻后丢塔塔罗斯和他爹作伴，希腊神全都是无法被杀死的</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>全性保真 发表于 2019-10-23 18:28</span><br>
<span>靠修行改劫数的到是有，不过是改那些普通人也能遇到的生老病死等劫难，大圣就是拜了菩提老祖学不老法门。 ...</span><br>
<span>比起西方的预言束缚，我们的显得更有弹性。</span><br>
<span>固然有“阎王要你三更死，不会留你到五更”的故事。也有一时心软，结果做了天大的好人好事，被奖赏“延寿一纪”的故事。</span><br>
<span>一方面告诉你别折腾，接受命运；一方面又告诉你，你实在想折腾，就做点好人好事吧。</span><br>
</p><p><b>宵月: </b><br>
<span>古希腊悲剧的核心是严苛的阶级壁垒和对抗。</span><br>
<span>具体来说的话，预言往往是非常详细的，具体的，人永远不能违抗神。例如，太阳神阿波罗对俄狄浦斯的预言就是弑父娶母。</span><br>
<span>人类中拼搏的勇士，最终只能成为英雄即半人神，而且他们往往是人和神的混血，比如阿喀琉斯、珀耳修斯、赫拉克勒斯。</span><br>
<span>纯人类出身的英雄，下场悲剧的可能性比前者要大很多，比如伊卡洛斯和法厄同，他们往往死于妄自尊大。</span><br>
<span>不过也有纯神明出身而下场悲惨的神，就是普罗米修斯了。</span><br>
<span>人类与人类对抗，人类与妖怪对抗，但人类无法与神对抗。神明与神明对抗，但无法与宙斯（王）相对抗，而宙斯作为第三代神王，权利的来由是他推翻了自己的父亲。也就是说，在古希腊人那里，父权、王权就是一般民众的宿命，神对人做什么都不需要约束，投射出的关系很像是奴隶制社会里奴隶主和奴隶的关系。</span><br>
<span>中国传统中的劫数是轮回的，非常平等，但也非常模糊。</span><br>
<span>具体来说，下至凡人，中至妖魔鬼怪精灵魍魉，上至普通神仙，只要没有修炼到一定的境界，都会遭遇到劫数。这是还保留了一定上升通道的封建社会所会的想法。造成劫数的原因，浅层原因是宿命，深层原因则是报应不爽和修炼中必经的考验环节。</span><br>
<span>也就是说，中国人对宿命的看法，一方面认为与报应有关，提倡平时行善积德。这明显是受到了佛教的影响。</span><br>
<span>而另一方面，认为是一种考验，即可以对抗、可以克服、必须忍耐，与农耕文明中的特质有关。</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>劫数有必然性   不以意志为转移    不过也死板</span><br>
</p><p><b>银河爆碎: </b><br>
<span>鹿车荷锸 发表于 2019-10-23 23:10</span><br>
<span>在俄狄浦斯王和珀耳修斯的故事中，闻知灾难预言的忒拜王拉伊奥斯和亚各斯国王阿克里西俄斯，都选择了避 ...</span><br>
<span>宙斯追求忒提丝，得到预言说忒提丝的孩子力量会超越其父，宙斯立即怂了，把忒提丝嫁给凡人</span><br>
</p><p><b>troopera123: </b><br>
<span>闪电！</span><br>
</p><p><b>sakura79: </b><br>
<span>ak123 发表于 2019-10-24 01:33</span><br>
<span>不是干死是被推翻后丢塔塔罗斯和他爹作伴，希腊神全都是无法被杀死的</span><br>
<span>那么两千多年过去了，宙斯打入塔尔塔罗斯了吗？</span><br>
</p><p><b>MaXia0: </b><br>
<span>俄狄浦斯杀父娶母最后被放逐并不是因为他是邪恶变态，反而是因为他的善良和勇敢。</span><br>
<span>不过对悲剧的定义，该如何设计有争议。</span><br>
<span>不过韩剧那种 表白成功就白血病，治好刚出医院就车祸，好不容易醒过来恢复记忆发现是兄妹这种是不算悲剧的</span><br>
</p><p><b>阝东水扁: </b><br>
<span>幽远ghofar 发表于 2019-10-23 23:37</span><br>
<span>希腊所谓的命运不都是神在上面玩出来的么……相比之下中国故事里的这些劫数更多的是来自于连神都控制不了的 ...</span><br>
<span>不是，命数由天定是古老神话的普遍共性，因为这一时期人在自然面前无能为力。社会越发展，神话中人就越能掌握命运。</span><br>
<span>希腊神话有命运三女神，是宙斯的女儿，她们织的线就是神和人的命运，宙斯也无法反抗和知道。</span><br>
<span>但是因为中国历史很长，神话其实经过几个阶段的演变。如果要对标希腊神话这种粗糙的原始神话，恐怕只能拿【山海经】这种先秦神话来对比，后来哪些儒释道融合的神话是另一个体系了。</span><br>
<span>像超人神奇女侠这种现代神话，命运就是个P。</span><br>
</p><p><b>祇人_PADB: </b><br>
<span>天网 发表于 2019-10-24 00:55</span><br>
<span>超原生的原教旨理解：</span><br>
<span>劫（指kalpa或aeon），原本时间单位。轮回论的宗教认为，世界按照特定的时间段新生 ...</span><br>
<span>翻了一下课本，姑且有一种解释。</span><br>
<span>在这种庆典上，人们常颂扬并以山羊作牺牲奉献丰产之神狄奥尼索斯。悲剧的体裁类型学特征是：深刻的戏剧冲突；主人公进行斗争，历尽磨难，最后牺牲毁灭，但是按理应得善报（因而值得我们同情）；情节发展顺序不可逆转；悲剧行动发展对主人公造成悲惨后果，以及对崇高的人道主义的伦理审美价值和理想给以肯定。悲剧是以艺术方式描绘现实悲剧的古老而又具有永恒生命力的体裁形式之一。</span><br>
<span>——董学文等编著：《当代世界美学艺术学词典》，江苏文艺出版社1990年第1版第801页。</span><br>
<span>——摘自王次炤《艺术学基础知识》P66</span><br>
</p><p><b>祇人_PADB: </b><br>
<span>古希腊悲剧的艺术价值在于其人文主义精神，引起了观众的怜悯、同情等负面情感，进而唤起更加崇高的人性的情感。命运的不可捉摸某种意义上来说是表现人性的一种工具，重点不是命运无常（这就很虚无主义了）而是命运无常而人抗争不止，重点是落在人身上的。</span><br>
<span>中国的谣谶、预言在艺术上的应用最典型的是红楼梦，着重表现的也是大厦倾颓的世道里姑娘们的精神世界，内核是和古希腊式的悲剧共通的：没有出路，虽然没有出路但至少尝试过。</span><br>
<span>而那种有解法的“劫数”，感觉更类似于通俗文学推进剧情的一种手段…没有什么戏剧冲突性，而更类似于一种事实的存在。没有说它不好的意思，但确实缺乏故事性。</span><br>
</p><p><b>Jagdpanther: </b><br>
<span>命运重点在不可逃避，劫数重在因果报应，反应由始至终的直线式世界观和循环往复的转圈式世界观差异。</span><br>
</p><p><b>belldandy_ye: </b><br>
<span>东方文化讲究超劫，限界突破，任何上限天花板都不过是用来被打破的道具，希腊悲剧那种宿命论就非常无趣了，不能被改变的既定事项体现的是思考方式的颓废趋势。</span><br>
</p><p><b>Bernoulli: </b><br>
<span>“何方道友在此渡劫？”没听过？只要是劫都是能渡的，只要修行到家没有渡不过的劫吧。</span><br>
</p><p><b>转战千里: </b><br>
<span>大家是不是搞错了啥，古希腊悲剧的时候，中国哪里来的劫数这种东西，释迦摩尼还没诞生吧</span><br>
</p><p><b>ak123: </b><br>
<span> 本帖最后由 ak123 于 2019-10-24 12:28 编辑 </span><br>
<span>sakura79 发表于 2019-10-24 04:46</span><br>
<span>那么两千多年过去了，宙斯打入塔尔塔罗斯了吗？</span><br>
<span>有少数后补神话走向不一样，有的是完美杜绝弑父轮回，有的是被新的儿子，有的是雅典娜下手丢进去，然后把爷爷辈泰坦放出来和解（宙斯：就我一个进来没仇家也好）</span><br>
<span>不过这种因为小众一般不被现代人重视</span><br>
<span>况且还有罗马神话这种一家和气的同人</span><br>
</p><p><b>toph123: </b><br>
<span>严肃…严肃个J8。就是人不够神来凑。为了实现情节的起承转合，觉不觉得 欧洲神特别神经病？因为欧洲众神通通都是工具人。神话就是千年前的网文，作者少，水平低。因为有尘土，同样陈旧的学究和精神学究喜欢拿来装B，白皮发达后老厕纸都涨价了，算是另一种意义的母凭子贵。欧洲神话和努比安神话相比就是一坨屎</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1861012[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
