<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>卢克文：印度调查报告（上）</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>卢克文：印度调查报告（上）</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 14:58:11 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>卢克文：印度调查报告（上）[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1880342-1-1.html</link>
      <description>卢克文：印度调查报告（上）&#13;

&#13;
壹
&#13;
我见到Natarajan的时候，66岁的他正在农田里劳作，我的随身翻译在路边的坪地上用泰米尔语喊了他一声，Natarajan便弯腰洗了洗手，满面笑容，光着脚从农田里向我走来。
&#13;
那是我离开印度前的最后一个好天气，阳光明媚，照得远处的Natarajan一身肌肤分外黝黑，他是达罗毗荼人，初中学历，双目深陷，须发泛白，只在脖子上围了条白色汗巾，赤着上身，显出一股瘦黑瘦黑的精神气，见到有中国人来访，笑得十分无邪，走上草坪，跟我握了握手。
&#13;
泰米尔当地农民Natarajan
&#13;
这处村庄离金奈市区约90公里，原本我并没有说要约见Natarajan，一天前，我去参观金奈周边的一处石雕厂，了解他们手工行业的情况，回程时天色已晚，我们在乡间小路遇见一辆货车陷在泥地里出不来，为此逗留了许久，那是晚上八点多钟，小路两边都是杂草，四下里见不到一点灯火，举头便能看见隐隐约约的银河，空气清新，只有车灯照亮前路。
&#13;
那货车陷得不深，但挡住了去路，旁边一辆破破烂烂的中巴也停了下来，无数黝黑黝黑的村民走下来围观，一大波印度人围在那操着泰米尔语叽叽喳喳讨论，搞了半天，还是一点办法都没有。
&#13;
我和几名中国留学生（他们得知我来到金奈，主动要求陪行一天）正下车观望，身边总有一些妇女成群结队从远处一条小路走来，路过我们身边，快步消失在印度农村的黑夜里，这些人来了一波又一波，引起了我的好奇，当时翻译正在跟货车车主交涉，我问留学生这些妇女干嘛夜里在外面组团乱跑，这么偏的地方难道是去SHOPPING么？
&#13;
夜晚时，不断有印度农村妇女成群结队从我们身边走过
&#13;
一个留学生说他们不是去SHOPPING，他们是去上厕所，印度农村有些还没有厕所，他们是在野外就地解决，因为担心有色狼侵犯他们，只好到晚上抱团一起出动，人多才安全，有的负责打野，有的负责辅助，按照印度教的说法，厕所是污秽的场所，家里不能建厕所，农村这种思想尤其严重，因此印度农村女性们一天上两次厕所，一次在凌晨，一次在夜晚，白天就只能憋着。
&#13;
我以前查过印度的资料，知道一些类似信息，但现场亲眼看见，内心还是无数头草泥马跑过，这时翻译回来了，我问他印度这边农村地区野外如厕的数据，他说2018年的政府官方数据是44%的农村人口在野外排便，而且40%的印度女性还没有使用过卫生巾，城市地区稍好一些，有77%的女性使用过卫生巾，我们一边说话，旁边依旧有农村女性从身边路过，听到这些数据，看着妇女们一群群在远处消失的背影，我这个中国来的土鳖一时被震惊得说不出来话来。
&#13;
那辆货车一直没有被拯救出来，我们只好绕道回金奈市区，路上经过市镇，也经过乡村，但无论在哪里，都见到无数的牛群，有的五六头直接卧在马路中间睡觉，有的十几头在人行道缓缓散步，还有的一边啃路中间的绿化植物，一边肆无忌惮地小便，牛尿顺着马路流了一地，白天还见不到这么多牛，晚上气温凉爽，神牛们全家老小出来纳凉，印度的公路一般是两车道，牛往马路中间一站，就没多少空间供车辆行驶，我看见部分装修成农村重金属风格的大巴，一边咣起咣起放着音乐（这里要念成“音落”才有意思）飞奔而来，一边熟练地绕过神牛，又咣起咣起飞快地驶向远方。
&#13;
印度的路边到处是牛
&#13;
印度的市镇公路两边其实是非常嘈杂的，摩托车、自行车、小轿车、货车、行人在各种噪音中穿梭不歇，神牛们慢悠悠混迹中间，边走边拉屎拉尿，偶尔还见到有人过去摸一摸牛背，一派人与自然，和谐相处的欣欣向荣景象。
&#13;
由于公路上牛实在太多，有次我实在忍不住问司机，撞到牛怎么办？总难免有一次会撞到的吧。
&#13;
司机说这些牛都是有主人的，撞到的话大概要赔1000-1500元人民币，而且保险不理赔，自己得认。
&#13;
那天晚上，关于农村野外如厕和神牛泛滥的事情，勾起了我对印度农村的深度好奇，我让翻译取消了跟金奈一名大学老师交流的机会，改道奔赴90公里外的一处村庄，见到了从田野走来的Nataraja。
&#13;
贰
&#13;
Natarajan有两儿两女，都已经结婚生子，他在村子里有三英亩地，全部种水稻，一季能收两吨多稻谷，印度气候特殊，一年能收三季，也就是说他的田一年能收6吨多稻谷。
&#13;
一英亩相当于中国的6亩地，三英亩就是约18亩地，18亩地仅2吨多的产量，也就是平均每亩每季仅收200-300斤粮食，这么低的产量，我以为自己听错了，我问翻译说你没翻错吧，翻译说没翻错，我说这数据太诡异了，真的没翻错？翻译又问了一遍，说没错，他确认无误，确实是3英亩2吨多。
&#13;
2014年《南华早报》在报道袁隆平时，说中国亩产是一季900多斤，中印之间水稻收成相差太大了，吓得我赶紧查了一下，结果数据显示印度水稻收成确实是平均250斤一亩。
&#13;
我又查了下中国水稻历年产量，闵宗殿先生有论文《宋明清时期太湖地区水稻亩产的探讨》，里面说唐朝时亩产138公斤，宋朝时亩产225公斤，明朝亩产333公斤，清朝亩产278公斤，按一季一亩来算，印度现在这种单季一亩250斤的产量，还没有达到中国明、清两朝时的平均水平。
&#13;
印度农业落后的主要原因是因为工业化与水利、农机落后，印度有1.6-1.7亿公顷可耕地，中国有1.2-1.3亿公顷可耕地（2013年统计数据），印度还一年三熟，中国一般一年两熟，世界银行2017年数据，中国以全球第四的耕地面积，产出全球最高的粮食产量，达6.179亿吨，美国排第二，4.4亿吨，印度第三，3.316亿吨，印度粮食总产量只有中国的一半。
&#13;
中国人的奋斗精神在粮食产量上可见一斑，在1950年代中国人疯狂修建水利设施，改革开放后工业化保证了化肥、农机的使用，又有袁隆平这样的一流农业技术人员保障农业技术的提升，才换来了逆天的粮食产量。
&#13;
其实如果不是这位印度农民Natarajan的数据震憾到了我，引发我的好奇深入追查，我也不知道中印农业水准差距大到这般田地。
&#13;
但如果换个角度来说，印度这么低的粮食产量，也证明了他们有很深的潜力可挖，具体分析我后面会说。
&#13;
确定水稻的产量后，我向Natarajan咨询他的收入问题，Natarajan说他现在每年的粮食除了全家人自己吃以外，多余的就会拿到市场上卖掉，售价是1.5元每公斤（后来我去金奈最好的超市调查米价，发现最便宜的大米是3.5元每公斤，这个收购价是符合逻辑的），Natarajan这三英亩地，卖掉粮食后每年有一万元人民币的纯利润，他另外还养了一头牛，十只鸡，Natarajan对他的生活似乎还颇满意。
&#13;
Natarajan随后带我去参观他的新家，这是一栋新修的两层建筑，简单实用，在这里我见到了他儿子，三十多岁，看起来十分憨厚，我问他儿子靠什么维生，他说在附近一家台湾人开的鞋厂上班，每个月收入大概1500元人民币。我点点头说这些台湾人开的鞋厂可能是从东莞搬过来的，他儿子没听懂我这句话是什么意思，我估计也很难跟他解释工业产业链的全球化迁移，在屋子里只待了几分钟就离开了。
&#13;
Natarajan的新家
&#13;
因为Natarajan很配合咨询，我跟翻译说能不能给点钱谢谢他们，旁边另一位村民听说进屋参观就有钱，也拉我进他房子去参观，他的屋子十分朴素，很像九十年代中国农村的某个家庭。
&#13;
Natarajan的儿子，他在台湾人开的鞋厂工作，月薪1500元人民币
&#13;
我闲逛了几步，随口问他有几亩地，他说他没有地，靠做纺织为生，这时候我突然警觉起来，我问Natarajan是不是村民们并非人人有地，Natarajan说这个村有4000名村民，只有一半的人有地，其他的人要自己想办法维生。我感觉问到了核心，赶紧追问这个村是不是有大地主（大地主这个词翻译跟我对了半天词才明白用泰米尔语怎么说），Natarajan说村子里有人拥有200-300英亩地（约1200-1800亩地），普通人家一般只有2-3英亩地，我点点头说对啦，这才是农村问题的真相啊。
&#13;
Natarajan继续说这些有很多田地的人，最后都成了政客，农村的政府官员都会由他们的人担任。我说是的，这符合经济规律，全世界土地私有制一定会发生这样的事，土地一定会发生兼并现象，大地主会在基层将经济和政治权力进行双重绑定。
&#13;
翻译说你还有什么要问的吗？我说没有了，我说我以前写过南美，讲过墨西哥、巴西农村失去土地的人最后的流向，全世界都一个操性，农村一半的人没有土地，他们就只有一个地方可以去。
&#13;
那个地方叫贫民窟。
&#13;
叁
&#13;
孟买有全亚洲最大的达拉维贫民窟，我到孟买的第二天，就要求翻译带一名贫民窟本地人，带我先去参观达拉维。
&#13;
这里，就是农村流民命中注定的落脚点。
&#13;
贫民窟和中国的城中村还是有很大区别的，贫民窟已经形成了自己的内循环，是一个独立的系统，而且居住环境、生活质量比中国城中村要差很多。
&#13;
孟买达拉维贫民窟
&#13;
我以前在广州工作过好几年，那些年就住在广州塘下城中村，城中村的房子至少是本地人建的当代水泥建筑，房子质量没有小区好但生活还过得去，有网有水有电有独立的洗手间，关起廉价的金属门拉起刺耳的门栓，谁都不知道你白天在哪个CBD叫windy还是lucy，除了每天路过有刺鼻气味的垃圾堆有些不快，生活还过得去。
&#13;
中国的城中村一般是一个阶级爬升中转站，没有内部循环，也很少有人会长居于此，白领们就把这里当成是一个睡觉的地方，长久的旅馆，而孟买的达拉维贫民窟完全是一个独立的世界。
&#13;
印度贫民窟跟中国城中村最大的区别是他有一整套完整的系统，他不仅仅是个睡觉的地方，还有各式各样的作坊、小工厂、学校、诊所，我在贫民窟找到了书包作坊、真皮作坊、服装作坊、染料作坊、陶罐作坊等等各种各样的作坊，真皮工人在喷漆的时候，我就在旁边问他们用的什么漆，染料作坊在给布料染色时，我在一边打听他们工资收入（一天工作12小时，日薪30元人民币），在专门承接婚宴餐饮的小作坊前，我还找到了几个专门干脏活的达利特人（贱民），要拉着他们合影，他们十分害羞，回去换了件干净衣裳才愿意过来。
&#13;
贫民窟里的制衣小作坊
&#13;
贫民窟里的真皮作坊
&#13;
贫民窟里的染衣作坊，他们负责将衣服染成各种颜色
&#13;
贫民窟里的这些人，他们住在这里，吃在这里，工作也在这里，生下来的孩子，也会在贫民窟的学校接受教育，这是一个内循环系统，跟外部世界相互不打扰，印度的精英阶层跟贫民窟阶层完全断档，老死不相往来的，是两套完全不同的生态链，所以印度首富在孟买建了一栋27层10亿美元的豪层，而他旁边就是一个小型贫民窟，双方各过各的日子，一点也不冲突。
&#13;
贫民窟里的生活确实糟糕极了，我在孟买街头看到好多无家可归的人，一家人直接睡在贫民窟的人行道上，他们所有的家当就是一个可以生火的炉子和几张乌七抹黑的破被子，头顶上连片玻璃钢瓦都没有，下雨了就只能到指定躲雨的地方去避雨，给他们拍照时，我都是迅速拍完马上就走，生怕激起他们敏感。
&#13;
贫民窟街边无家可归的一家人，全家就住在这堵墙的下面
&#13;
但大多数贫民窟的衣食住行已经在自我循环流动，大多数居民住在6-8平方米的屋子里，里面连一张床都放不下，房子还会有人隔成上下铺，半空贴墙吊一张小床出来，小孩洗澡就找个桶在家门口洗刷，洗衣服也在各家门口解决，房子里没有厕所，平均1000人共用一间公厕，我让贫民窟的老乡带我去看看，走到那个公厕门口实在不敢进去，中国1980-1990年代的公共厕所有多脏我又不是没经历过。
&#13;
贫民窟里的一户人家，6-8平方米，全家人住在这里。
&#13;
贫民窟的街道旁，有摆着几张简易桌椅的黑乎乎的酒吧，使一张薄布挡住大门，里面卖自己酿的酒，味道有点儿接近中国的米酒，还有看起来十分山寨的健身房，健身教练呆呆地坐在里面迎客，路边有卖各种水果、小吃、服装的人，那里的衣服便宜得让人怀疑人生（可能都是广州尾货），5-10元一件保证了达拉维的人不用上街裸奔。
&#13;
贫民窟里的酒吧
&#13;
他们的菜市场东西也十分廉价，中国留学生告诉我，他们去最便宜的菜市场买菜，10个人打火锅，全部蔬菜只花了14元人民币。
&#13;
贫民窟的人在这里的小作坊上班，挣着1000元人民币左右的工资，喝着这里的小酒，吃着这里的小菜，虽然全部都是最底层的收入与待遇，尽管生活质量廉价，但所有生活必需品一应俱齐。
&#13;
贫民窟里还有自己的免费幼儿园，尽管显得十分破旧，但可以帮忙照顾2-4岁的小孩，我还去拜访这里的两所小学，逮住了其中一位小学的校长，向他请教印度的免费教育制度。
&#13;
贫民窟里的幼儿园
&#13;
校长说，印度政府确实在执行15岁以下免费教育制度，但是政府根本给不起钱，学校里的老师总要靠工资生活，一名新教师月工资1500元人民币起步，资深教师最多能拿5000元，因此他们贫民窟里的学费是1400元人民币一年，如果夫妻二人工作，家庭月收入两千，还是勉强可以供两三名小孩读得起书，但贫民窟外的学校是3500元一年，他们根本供不起。
&#13;
陪我同行的本地人说他有两个女儿在这里上学，印度的教育工作者们还是很尽心尽力的，这里有交不起学费的儿童，校长会自费出钱帮他们继续读书。
&#13;
贫民窟里的小学校长
&#13;
贫民窟虽然又脏又破，但它对本地底层人民实在太重要了，它自行产生了一套最廉价的机制，提供最便宜但是完整的食物、住房、娱乐、教育系统，让底层人民不走出贫民窟也能活下来。
&#13;
许多来自富裕国家的人，看到贫民窟第一反应是拆掉这些地方盖高楼不就行了？这种想法简单粗暴违反了经济规律，一旦真的拆掉了贫民窟，让底层人民失去了最后的庇护所，他们就无法承受外面高昂的生活成本，就会引发巨大的社会动荡，政府将付出极其惨重的代价。
&#13;
干掉贫民窟，就会要了富人的命，无论哪个阶层，都不会允许贫民窟消失。
&#13;
孟买市区那一个又一个破旧的贫民窟，就是印度经济的创可贴，托住了失地流民们的生存底线，阻止了局势向恶化蔓延。
&#13;
肆
&#13;
平民们的日常生活，除了吃饭、工作、教育，剩下最重要的几件事，就是交通、住房和医疗。
&#13;
印度的交通非常便宜，那里的火车跑得特别慢，最快的也只有50-80公里每小时，乘坐8小时的火车，只需要30元人民币，在孟买火车站，我还特意爬上几辆火车看内部车厢，里面的座椅都显得脏兮兮的，空气中有一股奇怪的味道。火车站全部都没有检票员，自由进出，站台上到处都是野狗和乌鸦，这里的狗非常非常温顺，我在印度没有听到一声狗叫，它们看到陌生人根本无动于衷，一些狗狗跟个大爷一样肆无忌惮地睡在孟买火车站的台阶上，旁边的行人看到它们都是绕着走。
&#13;
本地司机带我去参观火车站时，我们站在人来人往的站台看工人维护铁轨，司机说这里任何人随时可以上火车，市内火车其实也不怎么查票，算是对穷人的一种福利。
&#13;
我们一边聊天，有火车驶过来，竟没有看到门，问司机怎么肥事，司机说不仅没有门，还没有空调，没有空调是乘客们主要要求的，因为这样可以降低票价，一个月可以省下30元人民币左右，没有门是为了好上车，大不了挂在外面。
&#13;
然后我就亲眼见到了传说中印度人民的拿手好戏挂火车。
&#13;
如果自己开车的话，印度的油价比中国还略贵一点，柴油价格是7元人民币一升，92号汽油是7.8元一升，95号汽油是8元一升，翻译说印度普通人有时候有车也不开，宁肯骑摩托车，就是因为油价太贵。
&#13;
印度油价
&#13;
交通虽然便宜，但住房贵得飞起，我好像没见过比孟买更夸张的房价收入比了，孟买人均收入是1500元人民币，而房价是6485美元/平（2018年数据），一个普通上班族，要200多年才能买得起一套房。
&#13;
当然孟买也是各个区域的价格完全不同，远郊一点的是两万元人民币每平，我住的酒店附近，是10多万人民币每平。
&#13;
当我知道我那块区域要10多万一平的时候，我不由一脸懵逼望向窗外，那里都是些看起来破破烂烂的建筑，周围的路面连水泥都没铺工整，不远处就是贫民窟，连个像样的CBD都没见到，环境感觉像是我大邵阳的城乡结合部，到处都显得脏兮兮的，跟北上广深同样地价的硬件条件完全不在一个世界，这个地方要10多万一平？
&#13;
嗯，既然我已经忍不住使用了“脏兮兮”的这个词，我就继续吐会槽，我在印度调研的这些日子，除了南部海滨城市特里凡得琅显得比较干净，孟买和金奈都给我一种难以忍受的肮脏感。我在孟买住的酒店是550元一晚的四星级酒店，在金奈住的是320元一晚的普通商务酒店，这种在当地略偏中高端的酒店，肮脏感都无处不在，马桶圈永远有污渍，毛巾像是从垃圾堆里捡来的洗干净再给客人用，皱巴巴的感觉像刚被人当拖把用过，金奈320元一晚的酒店卫生间连纸巾都没有（幸亏我早有准备，带了几大包纸巾），他们只有一根管子让你用来冲PP，然后印度本土人会用左手......
&#13;
印度贫民窟的一处公共厕所，在外面看看就好，打死不进去
&#13;
我本来以为用左手是妖魔化印度，当我问翻译左手擦PP是不是真的？这个一路上一直想尽办法说印度有多好的翻译，都有点不好意思承认“大部分人会用左手”。听得我头皮微微一麻，更坚定了不吃印度街边小吃，平时只喝瓶装水的决心。
&#13;
我到金奈时刚好下了两场雨，整座城市除了大马路污水横流，去酒店的小路连道路硬化都没有做，垃圾顺着水流冲得到处都是，部分地段直接被水淹掉一半，在酒店放下行李，看着那好像几天没洗过的床单和被子，我的心情就已经异常沉重，翻译还带我去MSL餐厅吃印度餐，MSL餐厅一般通风都做得非常差，空气沉闷，坐了半天服务生就上来一张大芭蕉叶子当碗，上了点手抓饭或者薄饼直接倒在芭蕉叶子上，再上一些做成糊糊状的肉类，也不给你餐具，服务生示意我这个中国人，用手抓着吃的时候，你知道我心情是多么绝望吗？
&#13;
金奈的农贸市场，里面实在太脏了！
&#13;
我去过不少发展中国家，我们中国也是从是从印度这个阶段过来的，但我从来没有见过比印度更脏的国家了！是真的真的好脏！脏到现在我只要一回忆在孟买和金奈的经历，内心深处就会有一种不舒服的感觉。
&#13;
当然，印度这个国家脏的很大一部分原因是贫穷，为了做出详细的数据调查，我跟个神经病一样见人就问别人工资收入，导致翻译最后都烦死我了，不用我转述了，见人就先帮我问工资，下面将我打咨询的收入整理一下：
&#13;
最最底层的失地农民是没有稳定收入的，靠养鸡、鸭或者做劳工赚一点钱。
&#13;
城市里的底层劳动力，女性会去做兼职家务，帮别人打扫卫生，清洗衣服，扫地拖地等等，一天去一两小时，一户收200-300元人民币，他们一天要跑好几户人家，月收入才能到600-1000元人民币。
&#13;
最底层的男性会去帮别人做洗车一类的工作，一辆车每天洗一次，连洗一个月只要60元人民币，他们一个月会承包多辆汽车维生（从这两个案例可以看出印度底层劳动力极其廉价，供大于求）。
&#13;
全职的清洁工月薪大概600-800元，服务员一般不到1000元，突突车司机月收入大概600-800元（有些车是租的，要给租金）。
&#13;
公立学校的教师月薪1000元人民币起步，一般1500元左右，私立学校的教师2000元起步，一般3-4000元左右。
&#13;
专职UBER司机月薪大概1500-2000元左右，铁路工人1500元一月。
&#13;
印度大城市大多数正经普通职业是1500元一月（孟买、金奈差不多），码农1800元起步，资深码农能拿6000元一月，在孟买时路过GOOGLE在印度的总部，咨询路人说他们在GOOGLE工作3000元人民币起步（这个信息不一定准确）。
&#13;
公立医院的医生2000-5000元左右，私立医院3000-7000元左右（这个数据应该略有误差）。
&#13;
在特里凡得琅，我还遇到了很特殊的一群渔民，当时我们正开着车从马路经过，渔民们坐在一个破棚子下面收拾渔网，翻译说有没有兴趣了解下他们的生活，我说好，我们便停下车，向那群渔民走过去。
&#13;
翻译跟他们说有个中国人想来跟他们聊聊天，渔民们笑着说要付费才可以，我从钱包里拿出200卢比递给他们，渔民们才开始回答我的问题。
&#13;
印度渔民
&#13;
这些渔民都是本地人，一直靠捕鱼为生，每次他们要开着快艇到50-60公里远的地方捕鱼，这个距离是他们的成本极限，每次出海的成本是1000元人民币，更远的地方烧油太多他们去不了，因为打捞过度，而且设备、技术落后只能捕捞浅海鱼，他们已经三天没有捕到鱼了，只能在这补补渔网。
&#13;
好在印度政府规定在一个地方住15年这块地就是他们的，他们拿着地产证抵押给银行借钱盖房，所以还是有房子可住，这些渔民家庭，70%都有一个读过书的人，可以找份正经工作补贴家用，30%家庭全家都没念过书，只能去干点苦力挣现金。
&#13;
因为渔民们太穷，政府给了他们一个特权，在指定的超市，普通人买大米是4元人民币一公斤，他们凭户口本只要0.2元人民币一公斤，所以还能活得下去。
&#13;
正在卖鱼的一位阿姨
&#13;
印度有大批这样的底层人民，大家的收入都这么低，生病了怎么办？
&#13;
因为听说印度有一套自己的免费医疗系统，我特意赶去孟买的公立医院做了调研。
&#13;
为了照顾国家形象，翻译特意挑了一家很不错的公立医院带我前往，那是英国人殖民时期建好的医院，外观颇古典，但从进入这家医院的大门我就观察到，来这儿看病的全是面带菜色的穷人，他们三三两两坐在树荫下，或者倒在躺椅上，脸上全是愁苦之色，翻译带着我走在走廊，忍不住说：“怎么样？这医院好吧？”他期待着我开始夸奖印度的公立医疗，周围往来穿梭的人群如过江之鲫，部分人身上有淡淡的体味，我屏住呼吸顺着他的期望点头：“不错不错，确实不错。”
&#13;
公立医院内部
&#13;
我们原先预约的医生太忙没办法接受采访，翻译厚着脸皮去敲开了医院一名管理人员的大门，跟他讲有一名中国人来了解印度的医疗情况（翻译这点还是不错的），管理人员名叫CHAVAN，想了一想同意了我的采访。
&#13;
CHAVAN介绍说，这家医院每天要接待5000-6000名病人，其中有1000多人是急诊，他们是纯正的公立医院，印度各个邦的穷人都可以来这里治病，但因为距离原因，主要还是本邦穷人过来，他特别突出“穷人”两个字，因为这里主要是为年收2000元人民币以下的家庭服务的，政府会给他们每家每户做一个类似于户口本的东西，上面写着家庭年收入，穷人可以根据这份证明来医院看病，为了防止有人作弊，那份证明每年会核查一次。
&#13;
CHAVAN说，普通的急诊，他们会特别安排2-3小时诊断好，普通病人大概要2-3天才能安排治疗，孟买有完善的公立医疗系统，一共有17个公立医院，22000个床位，1000多个诊所能为底层人士提供服务。
&#13;
公立医院的CHAVAN接受采访
&#13;
病人如果是简单的手术，医院费用全免，如果是复杂的手术，病人还是要自己负责材料费、药品费。
&#13;
我还问了下这些穷人有没有社保，他们做为公立医院的医生，有没有社保，CHAVAN很不好意思地摇了摇头，说都没有。
&#13;
做完采访后，为了保证数据更为准确，我临时在医院里随便逮到一个医院的工作人员和一些在医院实习的大学生，问他们同样的问题，这些人说其实普通病人看病要等半个月以上，有时候甚至几个月，不可能2-3天就轮得到的。
&#13;
逮到两名实习生，他们说了真话
&#13;
在后面我遇到更多印度人和中国人，问起公立医院看病的事情，他们都说公立医院效率奇低，而且医学生要学五年，成本很高，他们都希望自己熬完这五年，毕业后去私立医院而不是公立医院，因为私立医院的待遇要好得多。
&#13;
其实从经济规律来看，无论国家是富有还是贫穷，免费的医疗系统几乎都走向了低效率、低质量，印度这套免费医疗系统，中高阶层根本都不会使用，他们有病毫不犹豫去私立医院，一位收入不错的印度人跟我说：
&#13;
“去公立医院等于送死。”
&#13;
这套免费医疗系统，其实只能算做是印度最底层穷人的一点低效率福利，根本无法普及到全社会。
&#13;
伍
&#13;
在对印度人民的基本生存状况做了一点了解后，先做一点小总结。
&#13;
从我跑过的国家来看，发现两个十分有趣的规律。
&#13;
第一是全世界的物价其实差不多，都在一个范围内波动，印度普通上班族的收入大概是中国普通上班族的三分之一到五分之一，印度约为1000-1500元人民币，中国约为3000-8000元人民币，印度的生活物价分两种，一种是超市里的物价，跟中国差不多，另一种是农贸市场和贫民窟的物价，极其廉价，能花1.5元人民币买到7个西红杮（当地华人语），但印度人躲不过买房买车私立医院看病这些人生升级消费，这些物价跟中国是差不多的，整体房价比中国略低一点，入门级铃木小车在印度卖3万元人民币左右，进口好车比中国贵30%，对普通印度人来说完成人生升级，其成本就非常非常高昂了，可以说中国人在一二线城市买房要掏空六个钱包，印度人就得掏空六代人的钱包，其难度是中国的五到十倍。
&#13;
普通印度人可以买一辆摩托车，拿着1000元的薪水，在贫民窟里过着完整的廉价的人生体系，但要完成阶级跨越，几乎无望，而中国人至少还是有从贫穷向中产跳越的希望。
&#13;
第二是全世界的工资收入也比较统一，发展中国家普通人的工资收入在1000-3000元人民币，发达国家普通人的工资收入在8000-20000元人民币，如果发展中国家平均工资低于1000元人民币，这个国家的人民一定活在水深火热之中（因为全球物价系统差不多），就算饿不死也经不起任何一场意外，全世界的工资体系中间有个奇葩叫中国，因为中国普通人的工资收入现在大概是3000-8000元之间，刚好处于发展中体系和发达体系的正中间，这说明什么呢？说明中国正处在从发展中国家向发达国家跳跃的一个过程当中，只要再往上一跳，就有可能突入到发达国家的系统当中。
&#13;
当然拿中国跟印度比实在太欺负印度了，但大家要考虑到，新中国从1949年立国后，到现在内部环境和外部环境都要比印度恶劣得多，英国殖民者当年留给印度的基础设施等等都是远胜中国的，印度今天还处在这样的发展水平，其内在原因主要还是自己民族有问题。
&#13;
单就挑粮食产量这一条，其实就可以看出中华民族确实是勤奋不息的优秀民族，我们只是走了小几百年的弯路，一努力马上又赶回到世界前列，我们不比世界上任何民族差，要大胆承认，我们就是世界第一流的民族，没必要再卑躬屈膝向任何民族低头。
&#13;
文章还没有写完，这一万字只是介绍了印度最基本的民生，下半部分我将继续向大家介绍印度的种姓矛盾、各邦分治、贪污腐败、GST税制、莫迪的应对策略等等</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>湖底的酒桶: </b><br>
<span>手机看不见图，看了文章觉得真可怕，回去看了图，觉得还行啊，那个农村小楼挺不错的啊，就是这个卫生习惯实在是。。。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>imbazdw: </b><br>
<span>这么一想中国人爱干净简直是我见过最优凉的传统了。</span><br>
</p><p><b>平成球圣: </b><br>
<span>巴德那克 发表于 2019-12-5 15:22</span><br>
<span>菜市场那个…… 选啥不好选个宰鱼的，宰鱼的地方能有干净的么？就算是成都的水产批发市场，也不见得比那干 ...</span><br>
<span>成都的水产市场挺干净啊，你多久没去市场买过东西了？</span><br>
</p><p><b>平成球圣: </b><br>
<span>路西恩 发表于 2019-12-5 11:46</span><br>
<span>**** 作者被禁止或删除 内容自动屏蔽 ****</span><br>
<span>你说反了吧，国内生产力快恰恰是制度对了，没有对的制度你指望生产力能起来？又不是没参照。</span><br>
</p><p><b>平成球圣: </b><br>
<span>隔壁爆料说这篇和伊朗那几篇进某参了，作者简历也递上去了。</span><br>
</p><p><b>平成球圣: </b><br>
<span>佳丽三千到 发表于 2019-12-17 17:52</span><br>
<span>这事儿，搞水利工程有效吗？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVR-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1 ...</span><br>
<span>有效</span><br>
</p><p><b>平成球圣: </b><br>
<span>quki1945 发表于 2019-12-7 11:13</span><br>
<span>看了看图，和贫民窟百万富翁里的差不多嘛</span><br>
<span>可能味道看不出来，但图里看着真的还行，国内早十年二三线城市和 ...</span><br>
<span>问题这是印度一线，而且已经过了二三十年，中国当年可没隔壁大国的廉价工业品加持穷人。</span><br>
</p><p><b>巴德那克: </b><br>
<span>平成球圣 发表于 2019-12-17 18:41</span><br>
<span>成都的水产市场挺干净啊，你多久没去市场买过东西了？</span><br>
<span>水产批发市场…… 在双流那边……不是普通的菜市场 </span><br>
</p><p><b>平成球圣: </b><br>
<span>巴德那克 发表于 2019-12-17 21:46</span><br>
<span>水产批发市场…… 在双流那边……不是普通的菜市场</span><br>
<span>你拿个摊贩和批发市场比？至少青石桥海鲜市场也比这摊子干净啊，数量还不是一个量级的，国内鱼贩别的不说，干净的水至少好几盆，现在一般都有车，这是基本配置，处理后的鱼鳞和血水也不会到处乱扔</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>这么多天了，(下)呢？</span><br>
</p><p><b>巴德那克: </b><br>
<span>平成球圣 发表于 2019-12-18 00:45</span><br>
<span>你拿个摊贩和批发市场比？至少青石桥海鲜市场也比这摊子干净啊，数量还不是一个量级的，国内鱼贩别的不说 ...</span><br>
<span>青石桥你就不要和白家水产批发市场比了。</span><br>
<span>PS：还没看懂我的意思么？ 只要是卖鱼、处理鱼的，再干净也干净不到哪儿去，就算超市里也会明显比卖/肉的摊位更脏，特意挑个卖鱼的小贩出来说印度菜市场脏，这用意不要太明显。</span><br>
</p><p><b>OTAKU100: </b><br>
<span>好文，欣赏了。</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>hellgate22 发表于 2019-12-5 11:37</span><br>
<span>吃素。中国进口的粮食大半都是用做了饲料。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2. ...</span><br>
<span>就这还每年饿死大量人口，宗教鼓励吃素，很大程度上也是吃不起肉带来的分配禁锢</span><br>
</p><p><b>hang_on: </b><br>
<span>绿茶与猫 发表于 2019-12-18 11:44</span><br>
<span>这么多天了，(下)呢？</span><br>
<span>微信搜卢克文工作室，下主要是对种姓制度的调研</span><br>
</p><p><b>平成球圣: </b><br>
<span>巴德那克 发表于 2019-12-18 14:02</span><br>
<span>青石桥你就不要和白家水产批发市场比了。</span><br>
<span>PS：还没看懂我的意思么？ 只要是卖鱼、处理鱼的，再干 ...</span><br>
<span>你这明显想多了，印度游的直播视频现在又不少，哪个菜市场干净的？和国内是太明显的对比了，你拿个批发市场那么大货流量的和个小摊贩比脏乱差，筑地市场也一样干净不到哪去。洗地不是你这么洗的，这作者的文章已经够客观了，至少都是实地考察，亲自问来的一手资料，至于可信度当然是见仁见智，这位没拿金庙旁边考舌头洗盘子的来说事已经很给面子了。</span><br>
</p><p><b>watanabeyou: </b><br>
<span>你们都说印度和2-30年前国内差不多，关键是大家生活在国内以为这2-30年国内发展是逐步上升的，但放国际上来看中国这2-30年发展是直接窜上去的。给印度2-30年怕是搞不出来</span><br>
</p><p><b>finite: </b><br>
<span>绿茶与猫 发表于 2019-12-18 11:44</span><br>
<span>这么多天了，(下)呢？</span><br>
<span>这里这里</span><br>
<span>https://mp.weixin.qq.com/s/SeIuXTfepys3TrRM06lCBQ</span><br>
</p><p><b>Ravio: </b><br>
<span>引用第99楼魔王大人于2019-12-05 17:16发表的:</span><br>
<span>还是得民族觉醒发动革命，但现代世界确实越来越难了，朝廷控制力太强了~~~有王侯将相宁有种乎传统的天朝......</span><br>
<span>晚清不适合用简单的麻木不仁概括，秀才官僚太平天国义和团都多少有点想法的，只是科技制度和民族国家多概念冲击太大在吸收过程中</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>starash: </b><br>
<span>"中餐馆就是我们华人的教堂"。</span><br>
<span>没有祠堂的现在我估摸着这句话差不多. </span><br>
</p><p><b>VALKIRA: </b><br>
<span>不管什么经验，什么道路</span><br>
<span>不改变土地集约的现实，一个国家根本不可能跨入工业化的</span><br>
</p><p><b>newyouth: </b><br>
<span>在德里和瓦拉纳希做过短暂考察，其实酒店我觉得还可以，和外面形成截然不同的两个世界，马路上那确实是字面意思的马路，牛马人车可以说是摩肩接踵。恒河边也是一样，但没有见到浮尸什么的，当然看到一群群脱个精光的阿三冲进去沐浴，那也是非常重口了。你问有没有女的？有，但都是上了年纪的阿婆....</span><br>
</p><p><b>巴德那克: </b><br>
<span>平成球圣 发表于 2019-12-18 15:45</span><br>
<span>你这明显想多了，印度游的直播视频现在又不少，哪个菜市场干净的？和国内是太明显的对比了，你拿个批发市 ...</span><br>
<span>为什么举批发市场做例子，是因为街边卖鱼的比这就好不到哪儿去才举的批发市场。</span><br>
<span>我一开始就说了，其他的证据还好，单就拿卖鱼做菜市场脏的例子，我不认可。</span><br>
</p><p><b>霜与火: </b><br>
<span>quki1945 发表于 2019-12-5 18:19</span><br>
<span>对了，女公厕是更脏的，当时也去清理过，屎堆得更高，还隔一段塞着一张卫生巾，看起来就像汉堡王的皇堡一 ...</span><br>
<span>操我一年不能吃皇堡了！</span><br>
</p><p><b>龙鼠: </b><br>
<span>天网 发表于 2019-12-6 13:16</span><br>
<span>的确不怎么样。南亚季风（以孟买为代表）的全年降水量2000mm，数据华丽，但打开分月详细表，细节就出魔鬼 ...</span><br>
<span>这个我在微博上看到过照片，一条巷子里地上全是饿死的尸体，两边墙头上全是秃鹫……有傻白甜问为啥不把秃鹫抓来吃了呢</span><br>
</p><p><b>hydraliskking: </b><br>
<span>Duke 发表于 2019-12-5 19:57</span><br>
<span>但是我当年挺喜欢往粪坑里丢砖头，捡起的水（屎）花也是金黄色的，就跟上个月火遍全网的那银杏树类似 ...</span><br>
<span>别提了</span><br>
<span>当年我们学校的旱厕，北方地区，露天旱厕，压根没有隔间的概念，男女厕所用木篱笆隔开，蹲的地方也不是水泥，而是一块块刚刚好能放下脚的木板，颤颤巍巍的。我半年里就去过一次么两次，全部在家解决。</span><br>
<span>就这还是州里数一数二的中学</span><br>
<span>反观我之前上的小学，再不济也是有一个冲水的蹲厕，就那种一次冲一排的。农村旱厕好歹也是有水泥地蹲的。</span><br>
</p><p><b>平成球圣: </b><br>
<span>巴德那克 发表于 2019-12-18 21:54</span><br>
<span>为什么举批发市场做例子，是因为街边卖鱼的比这就好不到哪儿去才举的批发市场。</span><br>
<span>我一开始就说了，其他的 ...</span><br>
<span>你举成都街边卖鱼的，看来你是很久没在街边买过鱼了，就郊区，还是移动摊贩，都是一个小皮卡，三个盆子，自带水泵和垃圾回收，可以现杀去麟去内脏，但都是随车回收，包括剐鳝鱼都是如此，反正没见过卢克文这种，即便是八十年代，成都市区的鱼市摊贩，都是有瓷砖的，虽然简陋味道也大，但唯独脏这点你说不上。至于青石桥市场，更是随时都在冲水。</span><br>
<span>不要把味道大和脏混淆。至少中国城市的鱼市你光拍照片我很难感受到脏乱，味道另说。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1880342[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>卢克文：印度调查报告（上）[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1880342-1-1.html</link>
      <description>卢克文：印度调查报告（上）&#13;

&#13;
壹
&#13;
我见到Natarajan的时候，66岁的他正在农田里劳作，我的随身翻译在路边的坪地上用泰米尔语喊了他一声，Natarajan便弯腰洗了洗手，满面笑容，光着脚从农田里向我走来。
&#13;
那是我离开印度前的最后一个好天气，阳光明媚，照得远处的Natarajan一身肌肤分外黝黑，他是达罗毗荼人，初中学历，双目深陷，须发泛白，只在脖子上围了条白色汗巾，赤着上身，显出一股瘦黑瘦黑的精神气，见到有中国人来访，笑得十分无邪，走上草坪，跟我握了握手。
&#13;
泰米尔当地农民Natarajan
&#13;
这处村庄离金奈市区约90公里，原本我并没有说要约见Natarajan，一天前，我去参观金奈周边的一处石雕厂，了解他们手工行业的情况，回程时天色已晚，我们在乡间小路遇见一辆货车陷在泥地里出不来，为此逗留了许久，那是晚上八点多钟，小路两边都是杂草，四下里见不到一点灯火，举头便能看见隐隐约约的银河，空气清新，只有车灯照亮前路。
&#13;
那货车陷得不深，但挡住了去路，旁边一辆破破烂烂的中巴也停了下来，无数黝黑黝黑的村民走下来围观，一大波印度人围在那操着泰米尔语叽叽喳喳讨论，搞了半天，还是一点办法都没有。
&#13;
我和几名中国留学生（他们得知我来到金奈，主动要求陪行一天）正下车观望，身边总有一些妇女成群结队从远处一条小路走来，路过我们身边，快步消失在印度农村的黑夜里，这些人来了一波又一波，引起了我的好奇，当时翻译正在跟货车车主交涉，我问留学生这些妇女干嘛夜里在外面组团乱跑，这么偏的地方难道是去SHOPPING么？
&#13;
夜晚时，不断有印度农村妇女成群结队从我们身边走过
&#13;
一个留学生说他们不是去SHOPPING，他们是去上厕所，印度农村有些还没有厕所，他们是在野外就地解决，因为担心有色狼侵犯他们，只好到晚上抱团一起出动，人多才安全，有的负责打野，有的负责辅助，按照印度教的说法，厕所是污秽的场所，家里不能建厕所，农村这种思想尤其严重，因此印度农村女性们一天上两次厕所，一次在凌晨，一次在夜晚，白天就只能憋着。
&#13;
我以前查过印度的资料，知道一些类似信息，但现场亲眼看见，内心还是无数头草泥马跑过，这时翻译回来了，我问他印度这边农村地区野外如厕的数据，他说2018年的政府官方数据是44%的农村人口在野外排便，而且40%的印度女性还没有使用过卫生巾，城市地区稍好一些，有77%的女性使用过卫生巾，我们一边说话，旁边依旧有农村女性从身边路过，听到这些数据，看着妇女们一群群在远处消失的背影，我这个中国来的土鳖一时被震惊得说不出来话来。
&#13;
那辆货车一直没有被拯救出来，我们只好绕道回金奈市区，路上经过市镇，也经过乡村，但无论在哪里，都见到无数的牛群，有的五六头直接卧在马路中间睡觉，有的十几头在人行道缓缓散步，还有的一边啃路中间的绿化植物，一边肆无忌惮地小便，牛尿顺着马路流了一地，白天还见不到这么多牛，晚上气温凉爽，神牛们全家老小出来纳凉，印度的公路一般是两车道，牛往马路中间一站，就没多少空间供车辆行驶，我看见部分装修成农村重金属风格的大巴，一边咣起咣起放着音乐（这里要念成“音落”才有意思）飞奔而来，一边熟练地绕过神牛，又咣起咣起飞快地驶向远方。
&#13;
印度的路边到处是牛
&#13;
印度的市镇公路两边其实是非常嘈杂的，摩托车、自行车、小轿车、货车、行人在各种噪音中穿梭不歇，神牛们慢悠悠混迹中间，边走边拉屎拉尿，偶尔还见到有人过去摸一摸牛背，一派人与自然，和谐相处的欣欣向荣景象。
&#13;
由于公路上牛实在太多，有次我实在忍不住问司机，撞到牛怎么办？总难免有一次会撞到的吧。
&#13;
司机说这些牛都是有主人的，撞到的话大概要赔1000-1500元人民币，而且保险不理赔，自己得认。
&#13;
那天晚上，关于农村野外如厕和神牛泛滥的事情，勾起了我对印度农村的深度好奇，我让翻译取消了跟金奈一名大学老师交流的机会，改道奔赴90公里外的一处村庄，见到了从田野走来的Nataraja。
&#13;
贰
&#13;
Natarajan有两儿两女，都已经结婚生子，他在村子里有三英亩地，全部种水稻，一季能收两吨多稻谷，印度气候特殊，一年能收三季，也就是说他的田一年能收6吨多稻谷。
&#13;
一英亩相当于中国的6亩地，三英亩就是约18亩地，18亩地仅2吨多的产量，也就是平均每亩每季仅收200-300斤粮食，这么低的产量，我以为自己听错了，我问翻译说你没翻错吧，翻译说没翻错，我说这数据太诡异了，真的没翻错？翻译又问了一遍，说没错，他确认无误，确实是3英亩2吨多。
&#13;
2014年《南华早报》在报道袁隆平时，说中国亩产是一季900多斤，中印之间水稻收成相差太大了，吓得我赶紧查了一下，结果数据显示印度水稻收成确实是平均250斤一亩。
&#13;
我又查了下中国水稻历年产量，闵宗殿先生有论文《宋明清时期太湖地区水稻亩产的探讨》，里面说唐朝时亩产138公斤，宋朝时亩产225公斤，明朝亩产333公斤，清朝亩产278公斤，按一季一亩来算，印度现在这种单季一亩250斤的产量，还没有达到中国明、清两朝时的平均水平。
&#13;
印度农业落后的主要原因是因为工业化与水利、农机落后，印度有1.6-1.7亿公顷可耕地，中国有1.2-1.3亿公顷可耕地（2013年统计数据），印度还一年三熟，中国一般一年两熟，世界银行2017年数据，中国以全球第四的耕地面积，产出全球最高的粮食产量，达6.179亿吨，美国排第二，4.4亿吨，印度第三，3.316亿吨，印度粮食总产量只有中国的一半。
&#13;
中国人的奋斗精神在粮食产量上可见一斑，在1950年代中国人疯狂修建水利设施，改革开放后工业化保证了化肥、农机的使用，又有袁隆平这样的一流农业技术人员保障农业技术的提升，才换来了逆天的粮食产量。
&#13;
其实如果不是这位印度农民Natarajan的数据震憾到了我，引发我的好奇深入追查，我也不知道中印农业水准差距大到这般田地。
&#13;
但如果换个角度来说，印度这么低的粮食产量，也证明了他们有很深的潜力可挖，具体分析我后面会说。
&#13;
确定水稻的产量后，我向Natarajan咨询他的收入问题，Natarajan说他现在每年的粮食除了全家人自己吃以外，多余的就会拿到市场上卖掉，售价是1.5元每公斤（后来我去金奈最好的超市调查米价，发现最便宜的大米是3.5元每公斤，这个收购价是符合逻辑的），Natarajan这三英亩地，卖掉粮食后每年有一万元人民币的纯利润，他另外还养了一头牛，十只鸡，Natarajan对他的生活似乎还颇满意。
&#13;
Natarajan随后带我去参观他的新家，这是一栋新修的两层建筑，简单实用，在这里我见到了他儿子，三十多岁，看起来十分憨厚，我问他儿子靠什么维生，他说在附近一家台湾人开的鞋厂上班，每个月收入大概1500元人民币。我点点头说这些台湾人开的鞋厂可能是从东莞搬过来的，他儿子没听懂我这句话是什么意思，我估计也很难跟他解释工业产业链的全球化迁移，在屋子里只待了几分钟就离开了。
&#13;
Natarajan的新家
&#13;
因为Natarajan很配合咨询，我跟翻译说能不能给点钱谢谢他们，旁边另一位村民听说进屋参观就有钱，也拉我进他房子去参观，他的屋子十分朴素，很像九十年代中国农村的某个家庭。
&#13;
Natarajan的儿子，他在台湾人开的鞋厂工作，月薪1500元人民币
&#13;
我闲逛了几步，随口问他有几亩地，他说他没有地，靠做纺织为生，这时候我突然警觉起来，我问Natarajan是不是村民们并非人人有地，Natarajan说这个村有4000名村民，只有一半的人有地，其他的人要自己想办法维生。我感觉问到了核心，赶紧追问这个村是不是有大地主（大地主这个词翻译跟我对了半天词才明白用泰米尔语怎么说），Natarajan说村子里有人拥有200-300英亩地（约1200-1800亩地），普通人家一般只有2-3英亩地，我点点头说对啦，这才是农村问题的真相啊。
&#13;
Natarajan继续说这些有很多田地的人，最后都成了政客，农村的政府官员都会由他们的人担任。我说是的，这符合经济规律，全世界土地私有制一定会发生这样的事，土地一定会发生兼并现象，大地主会在基层将经济和政治权力进行双重绑定。
&#13;
翻译说你还有什么要问的吗？我说没有了，我说我以前写过南美，讲过墨西哥、巴西农村失去土地的人最后的流向，全世界都一个操性，农村一半的人没有土地，他们就只有一个地方可以去。
&#13;
那个地方叫贫民窟。
&#13;
叁
&#13;
孟买有全亚洲最大的达拉维贫民窟，我到孟买的第二天，就要求翻译带一名贫民窟本地人，带我先去参观达拉维。
&#13;
这里，就是农村流民命中注定的落脚点。
&#13;
贫民窟和中国的城中村还是有很大区别的，贫民窟已经形成了自己的内循环，是一个独立的系统，而且居住环境、生活质量比中国城中村要差很多。
&#13;
孟买达拉维贫民窟
&#13;
我以前在广州工作过好几年，那些年就住在广州塘下城中村，城中村的房子至少是本地人建的当代水泥建筑，房子质量没有小区好但生活还过得去，有网有水有电有独立的洗手间，关起廉价的金属门拉起刺耳的门栓，谁都不知道你白天在哪个CBD叫windy还是lucy，除了每天路过有刺鼻气味的垃圾堆有些不快，生活还过得去。
&#13;
中国的城中村一般是一个阶级爬升中转站，没有内部循环，也很少有人会长居于此，白领们就把这里当成是一个睡觉的地方，长久的旅馆，而孟买的达拉维贫民窟完全是一个独立的世界。
&#13;
印度贫民窟跟中国城中村最大的区别是他有一整套完整的系统，他不仅仅是个睡觉的地方，还有各式各样的作坊、小工厂、学校、诊所，我在贫民窟找到了书包作坊、真皮作坊、服装作坊、染料作坊、陶罐作坊等等各种各样的作坊，真皮工人在喷漆的时候，我就在旁边问他们用的什么漆，染料作坊在给布料染色时，我在一边打听他们工资收入（一天工作12小时，日薪30元人民币），在专门承接婚宴餐饮的小作坊前，我还找到了几个专门干脏活的达利特人（贱民），要拉着他们合影，他们十分害羞，回去换了件干净衣裳才愿意过来。
&#13;
贫民窟里的制衣小作坊
&#13;
贫民窟里的真皮作坊
&#13;
贫民窟里的染衣作坊，他们负责将衣服染成各种颜色
&#13;
贫民窟里的这些人，他们住在这里，吃在这里，工作也在这里，生下来的孩子，也会在贫民窟的学校接受教育，这是一个内循环系统，跟外部世界相互不打扰，印度的精英阶层跟贫民窟阶层完全断档，老死不相往来的，是两套完全不同的生态链，所以印度首富在孟买建了一栋27层10亿美元的豪层，而他旁边就是一个小型贫民窟，双方各过各的日子，一点也不冲突。
&#13;
贫民窟里的生活确实糟糕极了，我在孟买街头看到好多无家可归的人，一家人直接睡在贫民窟的人行道上，他们所有的家当就是一个可以生火的炉子和几张乌七抹黑的破被子，头顶上连片玻璃钢瓦都没有，下雨了就只能到指定躲雨的地方去避雨，给他们拍照时，我都是迅速拍完马上就走，生怕激起他们敏感。
&#13;
贫民窟街边无家可归的一家人，全家就住在这堵墙的下面
&#13;
但大多数贫民窟的衣食住行已经在自我循环流动，大多数居民住在6-8平方米的屋子里，里面连一张床都放不下，房子还会有人隔成上下铺，半空贴墙吊一张小床出来，小孩洗澡就找个桶在家门口洗刷，洗衣服也在各家门口解决，房子里没有厕所，平均1000人共用一间公厕，我让贫民窟的老乡带我去看看，走到那个公厕门口实在不敢进去，中国1980-1990年代的公共厕所有多脏我又不是没经历过。
&#13;
贫民窟里的一户人家，6-8平方米，全家人住在这里。
&#13;
贫民窟的街道旁，有摆着几张简易桌椅的黑乎乎的酒吧，使一张薄布挡住大门，里面卖自己酿的酒，味道有点儿接近中国的米酒，还有看起来十分山寨的健身房，健身教练呆呆地坐在里面迎客，路边有卖各种水果、小吃、服装的人，那里的衣服便宜得让人怀疑人生（可能都是广州尾货），5-10元一件保证了达拉维的人不用上街裸奔。
&#13;
贫民窟里的酒吧
&#13;
他们的菜市场东西也十分廉价，中国留学生告诉我，他们去最便宜的菜市场买菜，10个人打火锅，全部蔬菜只花了14元人民币。
&#13;
贫民窟的人在这里的小作坊上班，挣着1000元人民币左右的工资，喝着这里的小酒，吃着这里的小菜，虽然全部都是最底层的收入与待遇，尽管生活质量廉价，但所有生活必需品一应俱齐。
&#13;
贫民窟里还有自己的免费幼儿园，尽管显得十分破旧，但可以帮忙照顾2-4岁的小孩，我还去拜访这里的两所小学，逮住了其中一位小学的校长，向他请教印度的免费教育制度。
&#13;
贫民窟里的幼儿园
&#13;
校长说，印度政府确实在执行15岁以下免费教育制度，但是政府根本给不起钱，学校里的老师总要靠工资生活，一名新教师月工资1500元人民币起步，资深教师最多能拿5000元，因此他们贫民窟里的学费是1400元人民币一年，如果夫妻二人工作，家庭月收入两千，还是勉强可以供两三名小孩读得起书，但贫民窟外的学校是3500元一年，他们根本供不起。
&#13;
陪我同行的本地人说他有两个女儿在这里上学，印度的教育工作者们还是很尽心尽力的，这里有交不起学费的儿童，校长会自费出钱帮他们继续读书。
&#13;
贫民窟里的小学校长
&#13;
贫民窟虽然又脏又破，但它对本地底层人民实在太重要了，它自行产生了一套最廉价的机制，提供最便宜但是完整的食物、住房、娱乐、教育系统，让底层人民不走出贫民窟也能活下来。
&#13;
许多来自富裕国家的人，看到贫民窟第一反应是拆掉这些地方盖高楼不就行了？这种想法简单粗暴违反了经济规律，一旦真的拆掉了贫民窟，让底层人民失去了最后的庇护所，他们就无法承受外面高昂的生活成本，就会引发巨大的社会动荡，政府将付出极其惨重的代价。
&#13;
干掉贫民窟，就会要了富人的命，无论哪个阶层，都不会允许贫民窟消失。
&#13;
孟买市区那一个又一个破旧的贫民窟，就是印度经济的创可贴，托住了失地流民们的生存底线，阻止了局势向恶化蔓延。
&#13;
肆
&#13;
平民们的日常生活，除了吃饭、工作、教育，剩下最重要的几件事，就是交通、住房和医疗。
&#13;
印度的交通非常便宜，那里的火车跑得特别慢，最快的也只有50-80公里每小时，乘坐8小时的火车，只需要30元人民币，在孟买火车站，我还特意爬上几辆火车看内部车厢，里面的座椅都显得脏兮兮的，空气中有一股奇怪的味道。火车站全部都没有检票员，自由进出，站台上到处都是野狗和乌鸦，这里的狗非常非常温顺，我在印度没有听到一声狗叫，它们看到陌生人根本无动于衷，一些狗狗跟个大爷一样肆无忌惮地睡在孟买火车站的台阶上，旁边的行人看到它们都是绕着走。
&#13;
本地司机带我去参观火车站时，我们站在人来人往的站台看工人维护铁轨，司机说这里任何人随时可以上火车，市内火车其实也不怎么查票，算是对穷人的一种福利。
&#13;
我们一边聊天，有火车驶过来，竟没有看到门，问司机怎么肥事，司机说不仅没有门，还没有空调，没有空调是乘客们主要要求的，因为这样可以降低票价，一个月可以省下30元人民币左右，没有门是为了好上车，大不了挂在外面。
&#13;
然后我就亲眼见到了传说中印度人民的拿手好戏挂火车。
&#13;
如果自己开车的话，印度的油价比中国还略贵一点，柴油价格是7元人民币一升，92号汽油是7.8元一升，95号汽油是8元一升，翻译说印度普通人有时候有车也不开，宁肯骑摩托车，就是因为油价太贵。
&#13;
印度油价
&#13;
交通虽然便宜，但住房贵得飞起，我好像没见过比孟买更夸张的房价收入比了，孟买人均收入是1500元人民币，而房价是6485美元/平（2018年数据），一个普通上班族，要200多年才能买得起一套房。
&#13;
当然孟买也是各个区域的价格完全不同，远郊一点的是两万元人民币每平，我住的酒店附近，是10多万人民币每平。
&#13;
当我知道我那块区域要10多万一平的时候，我不由一脸懵逼望向窗外，那里都是些看起来破破烂烂的建筑，周围的路面连水泥都没铺工整，不远处就是贫民窟，连个像样的CBD都没见到，环境感觉像是我大邵阳的城乡结合部，到处都显得脏兮兮的，跟北上广深同样地价的硬件条件完全不在一个世界，这个地方要10多万一平？
&#13;
嗯，既然我已经忍不住使用了“脏兮兮”的这个词，我就继续吐会槽，我在印度调研的这些日子，除了南部海滨城市特里凡得琅显得比较干净，孟买和金奈都给我一种难以忍受的肮脏感。我在孟买住的酒店是550元一晚的四星级酒店，在金奈住的是320元一晚的普通商务酒店，这种在当地略偏中高端的酒店，肮脏感都无处不在，马桶圈永远有污渍，毛巾像是从垃圾堆里捡来的洗干净再给客人用，皱巴巴的感觉像刚被人当拖把用过，金奈320元一晚的酒店卫生间连纸巾都没有（幸亏我早有准备，带了几大包纸巾），他们只有一根管子让你用来冲PP，然后印度本土人会用左手......
&#13;
印度贫民窟的一处公共厕所，在外面看看就好，打死不进去
&#13;
我本来以为用左手是妖魔化印度，当我问翻译左手擦PP是不是真的？这个一路上一直想尽办法说印度有多好的翻译，都有点不好意思承认“大部分人会用左手”。听得我头皮微微一麻，更坚定了不吃印度街边小吃，平时只喝瓶装水的决心。
&#13;
我到金奈时刚好下了两场雨，整座城市除了大马路污水横流，去酒店的小路连道路硬化都没有做，垃圾顺着水流冲得到处都是，部分地段直接被水淹掉一半，在酒店放下行李，看着那好像几天没洗过的床单和被子，我的心情就已经异常沉重，翻译还带我去MSL餐厅吃印度餐，MSL餐厅一般通风都做得非常差，空气沉闷，坐了半天服务生就上来一张大芭蕉叶子当碗，上了点手抓饭或者薄饼直接倒在芭蕉叶子上，再上一些做成糊糊状的肉类，也不给你餐具，服务生示意我这个中国人，用手抓着吃的时候，你知道我心情是多么绝望吗？
&#13;
金奈的农贸市场，里面实在太脏了！
&#13;
我去过不少发展中国家，我们中国也是从是从印度这个阶段过来的，但我从来没有见过比印度更脏的国家了！是真的真的好脏！脏到现在我只要一回忆在孟买和金奈的经历，内心深处就会有一种不舒服的感觉。
&#13;
当然，印度这个国家脏的很大一部分原因是贫穷，为了做出详细的数据调查，我跟个神经病一样见人就问别人工资收入，导致翻译最后都烦死我了，不用我转述了，见人就先帮我问工资，下面将我打咨询的收入整理一下：
&#13;
最最底层的失地农民是没有稳定收入的，靠养鸡、鸭或者做劳工赚一点钱。
&#13;
城市里的底层劳动力，女性会去做兼职家务，帮别人打扫卫生，清洗衣服，扫地拖地等等，一天去一两小时，一户收200-300元人民币，他们一天要跑好几户人家，月收入才能到600-1000元人民币。
&#13;
最底层的男性会去帮别人做洗车一类的工作，一辆车每天洗一次，连洗一个月只要60元人民币，他们一个月会承包多辆汽车维生（从这两个案例可以看出印度底层劳动力极其廉价，供大于求）。
&#13;
全职的清洁工月薪大概600-800元，服务员一般不到1000元，突突车司机月收入大概600-800元（有些车是租的，要给租金）。
&#13;
公立学校的教师月薪1000元人民币起步，一般1500元左右，私立学校的教师2000元起步，一般3-4000元左右。
&#13;
专职UBER司机月薪大概1500-2000元左右，铁路工人1500元一月。
&#13;
印度大城市大多数正经普通职业是1500元一月（孟买、金奈差不多），码农1800元起步，资深码农能拿6000元一月，在孟买时路过GOOGLE在印度的总部，咨询路人说他们在GOOGLE工作3000元人民币起步（这个信息不一定准确）。
&#13;
公立医院的医生2000-5000元左右，私立医院3000-7000元左右（这个数据应该略有误差）。
&#13;
在特里凡得琅，我还遇到了很特殊的一群渔民，当时我们正开着车从马路经过，渔民们坐在一个破棚子下面收拾渔网，翻译说有没有兴趣了解下他们的生活，我说好，我们便停下车，向那群渔民走过去。
&#13;
翻译跟他们说有个中国人想来跟他们聊聊天，渔民们笑着说要付费才可以，我从钱包里拿出200卢比递给他们，渔民们才开始回答我的问题。
&#13;
印度渔民
&#13;
这些渔民都是本地人，一直靠捕鱼为生，每次他们要开着快艇到50-60公里远的地方捕鱼，这个距离是他们的成本极限，每次出海的成本是1000元人民币，更远的地方烧油太多他们去不了，因为打捞过度，而且设备、技术落后只能捕捞浅海鱼，他们已经三天没有捕到鱼了，只能在这补补渔网。
&#13;
好在印度政府规定在一个地方住15年这块地就是他们的，他们拿着地产证抵押给银行借钱盖房，所以还是有房子可住，这些渔民家庭，70%都有一个读过书的人，可以找份正经工作补贴家用，30%家庭全家都没念过书，只能去干点苦力挣现金。
&#13;
因为渔民们太穷，政府给了他们一个特权，在指定的超市，普通人买大米是4元人民币一公斤，他们凭户口本只要0.2元人民币一公斤，所以还能活得下去。
&#13;
正在卖鱼的一位阿姨
&#13;
印度有大批这样的底层人民，大家的收入都这么低，生病了怎么办？
&#13;
因为听说印度有一套自己的免费医疗系统，我特意赶去孟买的公立医院做了调研。
&#13;
为了照顾国家形象，翻译特意挑了一家很不错的公立医院带我前往，那是英国人殖民时期建好的医院，外观颇古典，但从进入这家医院的大门我就观察到，来这儿看病的全是面带菜色的穷人，他们三三两两坐在树荫下，或者倒在躺椅上，脸上全是愁苦之色，翻译带着我走在走廊，忍不住说：“怎么样？这医院好吧？”他期待着我开始夸奖印度的公立医疗，周围往来穿梭的人群如过江之鲫，部分人身上有淡淡的体味，我屏住呼吸顺着他的期望点头：“不错不错，确实不错。”
&#13;
公立医院内部
&#13;
我们原先预约的医生太忙没办法接受采访，翻译厚着脸皮去敲开了医院一名管理人员的大门，跟他讲有一名中国人来了解印度的医疗情况（翻译这点还是不错的），管理人员名叫CHAVAN，想了一想同意了我的采访。
&#13;
CHAVAN介绍说，这家医院每天要接待5000-6000名病人，其中有1000多人是急诊，他们是纯正的公立医院，印度各个邦的穷人都可以来这里治病，但因为距离原因，主要还是本邦穷人过来，他特别突出“穷人”两个字，因为这里主要是为年收2000元人民币以下的家庭服务的，政府会给他们每家每户做一个类似于户口本的东西，上面写着家庭年收入，穷人可以根据这份证明来医院看病，为了防止有人作弊，那份证明每年会核查一次。
&#13;
CHAVAN说，普通的急诊，他们会特别安排2-3小时诊断好，普通病人大概要2-3天才能安排治疗，孟买有完善的公立医疗系统，一共有17个公立医院，22000个床位，1000多个诊所能为底层人士提供服务。
&#13;
公立医院的CHAVAN接受采访
&#13;
病人如果是简单的手术，医院费用全免，如果是复杂的手术，病人还是要自己负责材料费、药品费。
&#13;
我还问了下这些穷人有没有社保，他们做为公立医院的医生，有没有社保，CHAVAN很不好意思地摇了摇头，说都没有。
&#13;
做完采访后，为了保证数据更为准确，我临时在医院里随便逮到一个医院的工作人员和一些在医院实习的大学生，问他们同样的问题，这些人说其实普通病人看病要等半个月以上，有时候甚至几个月，不可能2-3天就轮得到的。
&#13;
逮到两名实习生，他们说了真话
&#13;
在后面我遇到更多印度人和中国人，问起公立医院看病的事情，他们都说公立医院效率奇低，而且医学生要学五年，成本很高，他们都希望自己熬完这五年，毕业后去私立医院而不是公立医院，因为私立医院的待遇要好得多。
&#13;
其实从经济规律来看，无论国家是富有还是贫穷，免费的医疗系统几乎都走向了低效率、低质量，印度这套免费医疗系统，中高阶层根本都不会使用，他们有病毫不犹豫去私立医院，一位收入不错的印度人跟我说：
&#13;
“去公立医院等于送死。”
&#13;
这套免费医疗系统，其实只能算做是印度最底层穷人的一点低效率福利，根本无法普及到全社会。
&#13;
伍
&#13;
在对印度人民的基本生存状况做了一点了解后，先做一点小总结。
&#13;
从我跑过的国家来看，发现两个十分有趣的规律。
&#13;
第一是全世界的物价其实差不多，都在一个范围内波动，印度普通上班族的收入大概是中国普通上班族的三分之一到五分之一，印度约为1000-1500元人民币，中国约为3000-8000元人民币，印度的生活物价分两种，一种是超市里的物价，跟中国差不多，另一种是农贸市场和贫民窟的物价，极其廉价，能花1.5元人民币买到7个西红杮（当地华人语），但印度人躲不过买房买车私立医院看病这些人生升级消费，这些物价跟中国是差不多的，整体房价比中国略低一点，入门级铃木小车在印度卖3万元人民币左右，进口好车比中国贵30%，对普通印度人来说完成人生升级，其成本就非常非常高昂了，可以说中国人在一二线城市买房要掏空六个钱包，印度人就得掏空六代人的钱包，其难度是中国的五到十倍。
&#13;
普通印度人可以买一辆摩托车，拿着1000元的薪水，在贫民窟里过着完整的廉价的人生体系，但要完成阶级跨越，几乎无望，而中国人至少还是有从贫穷向中产跳越的希望。
&#13;
第二是全世界的工资收入也比较统一，发展中国家普通人的工资收入在1000-3000元人民币，发达国家普通人的工资收入在8000-20000元人民币，如果发展中国家平均工资低于1000元人民币，这个国家的人民一定活在水深火热之中（因为全球物价系统差不多），就算饿不死也经不起任何一场意外，全世界的工资体系中间有个奇葩叫中国，因为中国普通人的工资收入现在大概是3000-8000元之间，刚好处于发展中体系和发达体系的正中间，这说明什么呢？说明中国正处在从发展中国家向发达国家跳跃的一个过程当中，只要再往上一跳，就有可能突入到发达国家的系统当中。
&#13;
当然拿中国跟印度比实在太欺负印度了，但大家要考虑到，新中国从1949年立国后，到现在内部环境和外部环境都要比印度恶劣得多，英国殖民者当年留给印度的基础设施等等都是远胜中国的，印度今天还处在这样的发展水平，其内在原因主要还是自己民族有问题。
&#13;
单就挑粮食产量这一条，其实就可以看出中华民族确实是勤奋不息的优秀民族，我们只是走了小几百年的弯路，一努力马上又赶回到世界前列，我们不比世界上任何民族差，要大胆承认，我们就是世界第一流的民族，没必要再卑躬屈膝向任何民族低头。
&#13;
文章还没有写完，这一万字只是介绍了印度最基本的民生，下半部分我将继续向大家介绍印度的种姓矛盾、各邦分治、贪污腐败、GST税制、莫迪的应对策略等等</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>简雍: </b><br>
<span>这么憋尿不会得膀胱炎么</span><br>
</p><p><b>grantliu: </b><br>
<span>马克一下</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>mobdom 发表于 2019-12-5 16:45</span><br>
<span>水热条件过于极端对土壤肥力不是好事</span><br>
<span>而且旱涝频率比我们要高，尤其是水利工程不行的情况下 ...</span><br>
<span>温差小导致虫害对农业的损伤也很严重</span><br>
</p><p><b>平泉草木: </b><br>
<span>印度这制造业工人工资1500，那优势相对于国内也不是很大吧，中西部小城市工人收入应该也就两千多</span><br>
</p><p><b>qtk9599: </b><br>
<span>其他先不说，这个人看上去就一去旅游的，就写印度调查报告。。。印度调查报告要写全，书起码几千上万本吧？</span><br>
</p><p><b>可鲁: </b><br>
<span>卢克文，搜了下，这人不是一个编故事的人么？</span><br>
</p><p><b>奈叶的逆袭: </b><br>
<span>dokomo 发表于 2019-12-5 09:24</span><br>
<span>想看图的话，微信关注公众号卢克文工作室，最新文章。</span><br>
<span>其实我觉得照片里有些没他说的那么糟糕，幼儿园公立 ...</span><br>
<span>公厕那段就不要说了，我也是80 90年代国内公厕过来的，现在一说到我们学校 就想起了 中学的时候 的老厕所，地都是黑的，隔着10mi都能闻到厕所的味，地面就没有干净的。不说了。不说了。</span><br>
</p><p><b>巣鸭睦月: </b><br>
<span>黝黑我大邵阳</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>路西恩: </b><br>
<span>fireship 发表于 2019-12-5 16:21</span><br>
<span>等下，我记得印度那边的土地不是良田千亩，河流发达，天气温暖湿润，随便撒点种子 ...</span><br>
<span>农业工业化带来的增产数倍于看天吃饭的原始农业</span><br>
</p><p><b>路西恩: </b><br>
<span>魔王大人 发表于 2019-12-5 17:16</span><br>
<span>还是得民族觉醒发动革命，但现代世界确实越来越难了，朝廷控制力太强了~~~有王侯将相宁有种乎传统的天朝感 ...</span><br>
<span>印度还真不一样</span><br>
<span>那是能搞出非暴力不合作的地方</span><br>
<span>奇葩</span><br>
</p><p><b>vampiar: </b><br>
<span>这篇是洗稿的吗？这哥们就是太能吹</span><br>
</p><p><b>vampiar: </b><br>
<span>奈叶的逆袭 发表于 2019-12-5 18:00</span><br>
<span>公厕那段就不要说了，我也是80 90年代国内公厕过来的，现在一说到我们学校 就想起了 中学的时候 的老厕所 ...</span><br>
<span>浦东和虹桥机场里9102年现在也有这样的地方你敢信？</span><br>
</p><p><b>quki1945: </b><br>
<span>奈叶的逆袭 发表于 2019-12-5 18:00</span><br>
<span>公厕那段就不要说了，我也是80 90年代国内公厕过来的，现在一说到我们学校 就想起了 中学的时候 的老厕所 ...</span><br>
<span>我觉得有些人夸大屎尿味道的威力了，是不是小时候没上过公厕？</span><br>
<span>我以前初中就是旱厕，屎尿都是长期积压的，没有循环系统，也没有专职的清理人员，每个班会选一个保卫队长，定期抽男生去清厕所。我甚至觉得挖尿泥还挺好玩的，尿泥就是尿渠下面的淤泥，和湖里的淤泥差不多一个颜色。只要不溅到身上，味道真的还好，还不如现在流行的螺蛳粉刺鼻。</span><br>
</p><p><b>奈叶的逆袭: </b><br>
<span>quki1945 发表于 2019-12-5 18:15</span><br>
<span>我觉得有些人夸大屎尿味道的威力了，是不是小时候没上过公厕？</span><br>
<span>我以前初中就是旱厕，屎尿都是长期积压的 ...</span><br>
<span> 请不要再说了。我现在 都能感受到那厕所的味，屎中拉屎</span><br>
</p><p><b>quki1945: </b><br>
<span>奈叶的逆袭 发表于 2019-12-5 18:17</span><br>
<span>请不要再说了。我现在 都能感受到那厕所的味，屎中拉屎</span><br>
<span>对了，女公厕是更脏的，当时也去清理过，屎堆得更高，还隔一段塞着一张卫生巾，看起来就像汉堡王的皇堡一样</span><br>
</p><p><b>goiler_0: </b><br>
<span>其实就是农产品随当地物价供应波动， 工业产品全世界价格都是差不多的，收入低的国家靠农产品维持饥饱没问题， 想用得起工业品那就看国家收入水平了。 如果没有中国这个世界工厂压低了全世界工业品的价格， 这个星球99%的人口用不起现在能用得起的工业品。 </span><br>
</p><p><b>lost_恩恩: </b><br>
<span>dokomo 发表于 2019-12-5 09:24</span><br>
<span>想看图的话，微信关注公众号卢克文工作室，最新文章。</span><br>
<span>其实我觉得照片里有些没他说的那么糟糕，幼儿园公立 ...</span><br>
<span>b站up 30岁还没去过星巴克在贫民窟生活了一段时间，可以看看他的视频</span><br>
</p><p><b>Duke: </b><br>
<span>quki1945 发表于 2019-12-5 18:19</span><br>
<span>对了，女公厕是更脏的，当时也去清理过，屎堆得更高，还隔一段塞着一张卫生巾，看起来就像汉堡王的皇堡一 ...</span><br>
<span>但是我当年挺喜欢往粪坑里丢砖头，捡起的水（屎）花也是金黄色的，就跟上个月火遍全网的那银杏树类似</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>jhjy217 发表于 2019-12-5 11:29</span><br>
<span>我无法理解</span><br>
<span>中国和印度人口不是差不多嘛</span><br>
<span>我们产那么多粮食还天天进口粮食</span><br>
<span>你对蓝星※1畜牧大国有啥误解？～</span><br>
</p><p><b>krysakura: </b><br>
<span>B站不是有不少国人去国外vlog吗？</span><br>
<span>印度的不少</span><br>
<span>感觉印度人性格普遍开朗</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>exgloris 发表于 2019-12-5 16:05</span><br>
<span>白皮黑我朝的文章很有市场，公众号黑印度的文章也很有市场，这是</span><br>
<span>   先不论是不是黑，到底是什么人先拿印度来和中国比的你先搞清楚</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>cmsufo 发表于 2019-12-5 16:03</span><br>
<span>不单单稻种，印度水土雨热相关条件很糟，雨涝不均、温差太少、土酸性、铝毒性、缺磷缺钾不一而足。建设能 ...</span><br>
<span>      你说的这些东西大部分都可以用水利工程解决，中国又不是没有比印度农业条件更差的地区一样可以改变，而印度最近的那个修了几十年结果没用几天就出问题的水坝是农业条件差还是人的条件差造成的？</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>blackjeo1 发表于 2019-12-5 20:57</span><br>
<span>你说的这些东西大部分都可以用水利工程解决，中国又不是没有比印度农业条件更差的地区一样可以改变 ...</span><br>
<span>中国整体农业条件就是比印度强得多，这点毋庸置疑</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>cmsufo 发表于 2019-12-5 20:59</span><br>
<span>中国整体农业条件就是比印度强得多，这点毋庸置疑</span><br>
<span>       中国农业与印度不一样的地方在于中国人有意愿有能力去改变，比如红旗渠所在林州以前的农业条件比起印度怎么样，现在呢？都躺在地上你以为中国的粮食供应会比印度好多少，49年以前中国老百姓一年能吃几次大米自己不会去查一下？</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>blackjeo1 发表于 2019-12-5 21:05</span><br>
<span>中国农业与印度不一样的地方在于中国人有意愿有能力去改变，比如红旗渠所在林州以前的农业条件比 ...</span><br>
<span>中国一个雨热同期就完爆印度，不然哪来的建国前4ww同胞，一味强调人情忽视环境本身就是一种偏颇</span><br>
</p><p><b>猫?魔铃: </b><br>
<span> 本帖最后由 猫?魔铃 于 2019-12-5 22:22 编辑 </span><br>
<span>cmsufo 发表于 2019-12-5 21:45</span><br>
<span>中国一个雨热同期就完爆印度，不然哪来的建国前4ww同胞，一味强调人情忽视环境本身就是一种偏颇 ...</span><br>
<span>我寻思着你是不是真的以为三哥只有一亿人啊？</span><br>
<span>建国前4WW没错，那三哥47年建国时人口又差到哪去了？？</span><br>
<span>我们有这些人说明我们环境好？那三哥人也不少啊，你凭什么非要说人家坏呢？甚至可以说，在生产关系、生产条件如此落后的情况下，三哥的人口从建国到现在，始终和我们差不多，正说明了天然环境好啊。不然凭什么对抗天朝的工业化农业？</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span> 本帖最后由 blackjeo1 于 2019-12-5 22:28 编辑 </span><br>
<span>cmsufo 发表于 2019-12-5 21:45</span><br>
<span>中国一个雨热同期就完爆印度，不然哪来的建国前4ww同胞，一味强调人情忽视环境本身就是一种偏颇 ...</span><br>
<span>    阿三1951年人口是3.61亿比中国少不了多少，中国也不是全国都是雨热同期</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>qtk9599 发表于 2019-12-5 17:38</span><br>
<span>其他先不说，这个人看上去就一去旅游的，就写印度调查报告。。。印度调查报告要写全，书起码几千上万本吧？ ...</span><br>
<span>然而泥潭大部分人甚至还没去过印度旅游呢。</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span> 本帖最后由 typeunknown 于 2019-12-5 22:31 编辑 </span><br>
<span>猫?魔铃 发表于 2019-12-5 22:17</span><br>
<span>我寻思着你是不是真的以为三哥只有一亿人啊？</span><br>
<span>建国前4WW没错，那三哥47年建国时人口又差到哪去了？？</span><br>
<span>我们 ...</span><br>
<span>4ww是根据果脯不靠谱的统计又向下取整的说法，实际上按照53年第一次人口普查的结果6亿推算，49年应该有5.4亿左右，年均增个1.5千万，51年印度大概3.6亿，差出多一半了。</span><br>
</p><p><b>卡普空: </b><br>
<span>cmsufo 发表于 2019-12-5 21:45</span><br>
<span>中国一个雨热同期就完爆印度，不然哪来的建国前4ww同胞，一味强调人情忽视环境本身就是一种偏颇 ...</span><br>
<span>我第一次听见有人说中国的农业环境比印度好 </span><br>
</p><p><b>猫?魔铃: </b><br>
<span> 本帖最后由 猫?魔铃 于 2019-12-5 22:42 编辑 </span><br>
<span>typeunknown 发表于 2019-12-5 22:28</span><br>
<span>4ww是根据果脯不靠谱的统计又向下取整的说法，实际上按照53年第一次人口普查的结果6亿推算，49年应该有5. ...</span><br>
<span>国土面积还差两倍呢。当然，这个指标可能不太用的上.</span><br>
<span>而且就算起步不太一至，那现在人口一至了吧？都说天朝农业是工业拉起来的，那三哥的工业又是什么水平？在起步落后一多半的情况下，人是怎么养起来的？不是天然环境，难道是人均辟谷？</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>blackjeo1 发表于 2019-12-5 22:20</span><br>
<span>阿三1951年人口是3.61亿比中国少不了多少，中国也不是全国都是雨热同期 ...</span><br>
<span>中国53年一普数据是6e人，差了快一倍</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span> 本帖最后由 typeunknown 于 2019-12-5 22:56 编辑 </span><br>
<span>猫?魔铃 发表于 2019-12-5 22:40</span><br>
<span>国土面积还差两倍呢。当然，这个指标可能不太用的上.</span><br>
<span>而且就算起步不太一至，那现在人口一至了吧？都说天 ...</span><br>
<span>粮食还是够活命的，牛奶也不算少，吃肉就只有中国的十分之一了，而养牲畜挺费粮的。</span><br>
<span>中国粮票到90年代才彻底废除，之前缺吃少穿人口也涨的很快，主要还是医疗条件改善了。</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>猫?魔铃 发表于 2019-12-5 22:17</span><br>
<span>我寻思着你是不是真的以为三哥只有一亿人啊？</span><br>
<span>建国前4WW没错，那三哥47年建国时人口又差到哪去了？？</span><br>
<span>我们 ...</span><br>
<span>因为阿三也是工业国，钢铁年产量过亿吨、化肥4kw吨。而且建国时期阿三比我国少约2e人，阁下的论点缺乏论据</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>typeunknown 发表于 2019-12-5 22:51</span><br>
<span>粮食还是够活命的，牛奶也不算少，吃肉就只有中国的十分之一了，而养牲畜挺费粮的。</span><br>
<span>中国粮票到90年代才 ...</span><br>
<span>你忘了印度的人均糖产量，这也是能量大头</span><br>
</p><p><b>qtk9599: </b><br>
<span>谷歌街景 发表于 2019-12-5 22:22</span><br>
<span>然而泥潭大部分人甚至还没去过印度旅游呢。</span><br>
<span>这不就等您这位去了发帖么。。。我们嘛看过贴就差不多等于去过了嘛</span><br>
</p><p><b>KanoWu: </b><br>
<span>这篇帖子在观察者网上有</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro Premium Edition, Android 10上的 S1Next-鹅版 v1.3.3.2-play</span><br>
</p><p><b>loli公园巡游者: </b><br>
<span>lost_恩恩 发表于 2019-12-5 18:47</span><br>
<span>b站up 30岁还没去过星巴克在贫民窟生活了一段时间，可以看看他的视频</span><br>
<span>是20岁，不是30岁</span><br>
<span>—— 来自 Meizu PRO 7-H, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>happy34: </b><br>
<span>还挺有趣</span><br>
</p><p><b>白影: </b><br>
<span>印度粮食问题就是国家引导例如水利和还有土地所有制问题</span><br>
</p><p><b>天网: </b><br>
<span>卡普空 发表于 2019-12-5 22:33</span><br>
<span>我第一次听见有人说中国的农业环境比印度好</span><br>
<span>的确不怎么样。南亚季风（以孟买为代表）的全年降水量2000mm，数据华丽，但打开分月详细表，细节就出魔鬼了，1月到4月降水量基本零点几mm ，说难听点内蒙古春天都比这多点，然后雨季开始每天下洪涝，年年旱洪两重天。半年旱死，半年大水，外加高淋融高温蒸腾，土壤没啥肥力。</span><br>
<span>可百度“印度阶梯井”，印度特色著名文化遗产，像地下大神殿一样宏伟壮观、结构复杂、作用嘛，专门用来挤榨地下水的，深几十米是常事，浅了没水（指千年前的水位都浅了没水）</span><br>
<span>印度46年大饥荒罹难人数大概是把河南42年大饥荒罹难数乘个10看看</span><br>
</p><p><b>秋初: </b><br>
<span>阿三的问题是精英大都属于买办体系，几乎丧失自己憋大招发展工业跃升的能力，搞个国产坦克那么多年搞不出来，因为国产化首先损害的就是买办阶层利益</span><br>
<span>主楼把这个差距单单理解成民族性问题就真是太肤浅了，如果49年是光头得了天下（这其实才是大概率事件），中国只怕也会是这个德行</span><br>
<span>大英国的烟日本国的白面 两大帝国伺候我一个人这造化还小吗?——老舍《茶馆》</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>66666: </b><br>
<span>秋初 发表于 2019-12-6 19:01</span><br>
<span>阿三的问题是精英大都属于买办体系，几乎丧失自己憋大招发展工业跃升的能力，搞个国产坦克那么多年搞不出来 ...</span><br>
<span>发展中国家工业都这德行吧，就是俄毛工业水平也严重偏科，苏联时靠东德和其他东欧国家工业品，现在靠中国进口，应该说像中国这种从导弹到茶叶蛋，从重工业到轻工业基本都能自己干的国家才叫异类</span><br>
<span>发达国家里只有19世纪的大英帝国和20世纪前半叶的美利坚可媲美</span><br>
</p><p><b>秋初: </b><br>
<span>66666 发表于 2019-12-06 19:32:17</span><br>
<span>发展中国家工业都这德行吧，就是俄毛工业水平也严重偏科，苏联时靠东德和其他东欧国家工业品，现在靠中国 ...美德日韩都是从这种状态发展起来的，策略也差不多，建立关税壁垒，保护发展自身工业，等发展到一定高度再鼓吹自由贸易对别国倾销工业品，用质优价廉的产品摧毁别国工业。关键不是全品类，而是能否冲破国内买办阶层的限制建立起关税壁垒</span><br>
<span>英国不一样，因为英国工业革命那会儿没有其他工业强国对其倾销产品，国内没有形成买办势力的基础</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>quki1945: </b><br>
<span>看了看图，和贫民窟百万富翁里的差不多嘛</span><br>
<span>可能味道看不出来，但图里看着真的还行，国内早十年二三线城市和图里差不多的也多的是</span><br>
<span>但印度有个比较麻烦的地方，就是民众对干净的需求没有国内来的这么强烈，教徒不是认为恒河本身就是圣洁的吗，死牛垃圾也不会影响神圣的本质，这种想法对搞环保没什么帮助啊。</span><br>
</p><p><b>cubesun: </b><br>
<span>vista 发表于 2019-12-5 10:13</span><br>
<span>只看到贫民窟那里，感觉印度难道要先打土豪分田地吗</span><br>
<span>按照英国人的经验，当然是用这些劳动力大力发展工业辣。</span><br>
<span>印度为什么没有做到呢，hmmm……</span><br>
</p><p><b>佳丽三千到: </b><br>
<span>天网 发表于 2019-12-6 13:16</span><br>
<span>的确不怎么样。南亚季风（以孟买为代表）的全年降水量2000mm，数据华丽，但打开分月详细表，细节就出魔鬼 ...</span><br>
<span>这事儿，搞水利工程有效吗？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVR-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>weary10: </b><br>
<span>和中国一样的人口，国土面积1/3，一堆还是游击队地盘，底层穷成这个吊样，距离2020印度超级大国只有1个半月不到了，到底有什么绝招能够飞升呢？</span><br>
</p><p><b>ftqwer: </b><br>
<span>weary10 发表于 2019-12-17 18:23</span><br>
<span>和中国一样的人口，国土面积1/3，一堆还是游击队地盘，底层穷成这个吊样，距离2020印度超级大国只有1个半月 ...</span><br>
<span>印度平原比中国多，这也是为什么这屌样还能养那么多人口。</span><br>
</p><p><b>大哀之君: </b><br>
<span>weary10 发表于 2019-12-17 18:23</span><br>
<span>和中国一样的人口，国土面积1/3，一堆还是游击队地盘，底层穷成这个吊样，距离2020印度超级大国只有1个半月 ...</span><br>
<span>因为难民转国籍法案的问题左右派都在忙着打砸抢，明年的事儿明年再说吧</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1880342[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>卢克文：印度调查报告（上）[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1880342-1-1.html</link>
      <description>卢克文：印度调查报告（上）&#13;

&#13;
壹
&#13;
我见到Natarajan的时候，66岁的他正在农田里劳作，我的随身翻译在路边的坪地上用泰米尔语喊了他一声，Natarajan便弯腰洗了洗手，满面笑容，光着脚从农田里向我走来。
&#13;
那是我离开印度前的最后一个好天气，阳光明媚，照得远处的Natarajan一身肌肤分外黝黑，他是达罗毗荼人，初中学历，双目深陷，须发泛白，只在脖子上围了条白色汗巾，赤着上身，显出一股瘦黑瘦黑的精神气，见到有中国人来访，笑得十分无邪，走上草坪，跟我握了握手。
&#13;
泰米尔当地农民Natarajan
&#13;
这处村庄离金奈市区约90公里，原本我并没有说要约见Natarajan，一天前，我去参观金奈周边的一处石雕厂，了解他们手工行业的情况，回程时天色已晚，我们在乡间小路遇见一辆货车陷在泥地里出不来，为此逗留了许久，那是晚上八点多钟，小路两边都是杂草，四下里见不到一点灯火，举头便能看见隐隐约约的银河，空气清新，只有车灯照亮前路。
&#13;
那货车陷得不深，但挡住了去路，旁边一辆破破烂烂的中巴也停了下来，无数黝黑黝黑的村民走下来围观，一大波印度人围在那操着泰米尔语叽叽喳喳讨论，搞了半天，还是一点办法都没有。
&#13;
我和几名中国留学生（他们得知我来到金奈，主动要求陪行一天）正下车观望，身边总有一些妇女成群结队从远处一条小路走来，路过我们身边，快步消失在印度农村的黑夜里，这些人来了一波又一波，引起了我的好奇，当时翻译正在跟货车车主交涉，我问留学生这些妇女干嘛夜里在外面组团乱跑，这么偏的地方难道是去SHOPPING么？
&#13;
夜晚时，不断有印度农村妇女成群结队从我们身边走过
&#13;
一个留学生说他们不是去SHOPPING，他们是去上厕所，印度农村有些还没有厕所，他们是在野外就地解决，因为担心有色狼侵犯他们，只好到晚上抱团一起出动，人多才安全，有的负责打野，有的负责辅助，按照印度教的说法，厕所是污秽的场所，家里不能建厕所，农村这种思想尤其严重，因此印度农村女性们一天上两次厕所，一次在凌晨，一次在夜晚，白天就只能憋着。
&#13;
我以前查过印度的资料，知道一些类似信息，但现场亲眼看见，内心还是无数头草泥马跑过，这时翻译回来了，我问他印度这边农村地区野外如厕的数据，他说2018年的政府官方数据是44%的农村人口在野外排便，而且40%的印度女性还没有使用过卫生巾，城市地区稍好一些，有77%的女性使用过卫生巾，我们一边说话，旁边依旧有农村女性从身边路过，听到这些数据，看着妇女们一群群在远处消失的背影，我这个中国来的土鳖一时被震惊得说不出来话来。
&#13;
那辆货车一直没有被拯救出来，我们只好绕道回金奈市区，路上经过市镇，也经过乡村，但无论在哪里，都见到无数的牛群，有的五六头直接卧在马路中间睡觉，有的十几头在人行道缓缓散步，还有的一边啃路中间的绿化植物，一边肆无忌惮地小便，牛尿顺着马路流了一地，白天还见不到这么多牛，晚上气温凉爽，神牛们全家老小出来纳凉，印度的公路一般是两车道，牛往马路中间一站，就没多少空间供车辆行驶，我看见部分装修成农村重金属风格的大巴，一边咣起咣起放着音乐（这里要念成“音落”才有意思）飞奔而来，一边熟练地绕过神牛，又咣起咣起飞快地驶向远方。
&#13;
印度的路边到处是牛
&#13;
印度的市镇公路两边其实是非常嘈杂的，摩托车、自行车、小轿车、货车、行人在各种噪音中穿梭不歇，神牛们慢悠悠混迹中间，边走边拉屎拉尿，偶尔还见到有人过去摸一摸牛背，一派人与自然，和谐相处的欣欣向荣景象。
&#13;
由于公路上牛实在太多，有次我实在忍不住问司机，撞到牛怎么办？总难免有一次会撞到的吧。
&#13;
司机说这些牛都是有主人的，撞到的话大概要赔1000-1500元人民币，而且保险不理赔，自己得认。
&#13;
那天晚上，关于农村野外如厕和神牛泛滥的事情，勾起了我对印度农村的深度好奇，我让翻译取消了跟金奈一名大学老师交流的机会，改道奔赴90公里外的一处村庄，见到了从田野走来的Nataraja。
&#13;
贰
&#13;
Natarajan有两儿两女，都已经结婚生子，他在村子里有三英亩地，全部种水稻，一季能收两吨多稻谷，印度气候特殊，一年能收三季，也就是说他的田一年能收6吨多稻谷。
&#13;
一英亩相当于中国的6亩地，三英亩就是约18亩地，18亩地仅2吨多的产量，也就是平均每亩每季仅收200-300斤粮食，这么低的产量，我以为自己听错了，我问翻译说你没翻错吧，翻译说没翻错，我说这数据太诡异了，真的没翻错？翻译又问了一遍，说没错，他确认无误，确实是3英亩2吨多。
&#13;
2014年《南华早报》在报道袁隆平时，说中国亩产是一季900多斤，中印之间水稻收成相差太大了，吓得我赶紧查了一下，结果数据显示印度水稻收成确实是平均250斤一亩。
&#13;
我又查了下中国水稻历年产量，闵宗殿先生有论文《宋明清时期太湖地区水稻亩产的探讨》，里面说唐朝时亩产138公斤，宋朝时亩产225公斤，明朝亩产333公斤，清朝亩产278公斤，按一季一亩来算，印度现在这种单季一亩250斤的产量，还没有达到中国明、清两朝时的平均水平。
&#13;
印度农业落后的主要原因是因为工业化与水利、农机落后，印度有1.6-1.7亿公顷可耕地，中国有1.2-1.3亿公顷可耕地（2013年统计数据），印度还一年三熟，中国一般一年两熟，世界银行2017年数据，中国以全球第四的耕地面积，产出全球最高的粮食产量，达6.179亿吨，美国排第二，4.4亿吨，印度第三，3.316亿吨，印度粮食总产量只有中国的一半。
&#13;
中国人的奋斗精神在粮食产量上可见一斑，在1950年代中国人疯狂修建水利设施，改革开放后工业化保证了化肥、农机的使用，又有袁隆平这样的一流农业技术人员保障农业技术的提升，才换来了逆天的粮食产量。
&#13;
其实如果不是这位印度农民Natarajan的数据震憾到了我，引发我的好奇深入追查，我也不知道中印农业水准差距大到这般田地。
&#13;
但如果换个角度来说，印度这么低的粮食产量，也证明了他们有很深的潜力可挖，具体分析我后面会说。
&#13;
确定水稻的产量后，我向Natarajan咨询他的收入问题，Natarajan说他现在每年的粮食除了全家人自己吃以外，多余的就会拿到市场上卖掉，售价是1.5元每公斤（后来我去金奈最好的超市调查米价，发现最便宜的大米是3.5元每公斤，这个收购价是符合逻辑的），Natarajan这三英亩地，卖掉粮食后每年有一万元人民币的纯利润，他另外还养了一头牛，十只鸡，Natarajan对他的生活似乎还颇满意。
&#13;
Natarajan随后带我去参观他的新家，这是一栋新修的两层建筑，简单实用，在这里我见到了他儿子，三十多岁，看起来十分憨厚，我问他儿子靠什么维生，他说在附近一家台湾人开的鞋厂上班，每个月收入大概1500元人民币。我点点头说这些台湾人开的鞋厂可能是从东莞搬过来的，他儿子没听懂我这句话是什么意思，我估计也很难跟他解释工业产业链的全球化迁移，在屋子里只待了几分钟就离开了。
&#13;
Natarajan的新家
&#13;
因为Natarajan很配合咨询，我跟翻译说能不能给点钱谢谢他们，旁边另一位村民听说进屋参观就有钱，也拉我进他房子去参观，他的屋子十分朴素，很像九十年代中国农村的某个家庭。
&#13;
Natarajan的儿子，他在台湾人开的鞋厂工作，月薪1500元人民币
&#13;
我闲逛了几步，随口问他有几亩地，他说他没有地，靠做纺织为生，这时候我突然警觉起来，我问Natarajan是不是村民们并非人人有地，Natarajan说这个村有4000名村民，只有一半的人有地，其他的人要自己想办法维生。我感觉问到了核心，赶紧追问这个村是不是有大地主（大地主这个词翻译跟我对了半天词才明白用泰米尔语怎么说），Natarajan说村子里有人拥有200-300英亩地（约1200-1800亩地），普通人家一般只有2-3英亩地，我点点头说对啦，这才是农村问题的真相啊。
&#13;
Natarajan继续说这些有很多田地的人，最后都成了政客，农村的政府官员都会由他们的人担任。我说是的，这符合经济规律，全世界土地私有制一定会发生这样的事，土地一定会发生兼并现象，大地主会在基层将经济和政治权力进行双重绑定。
&#13;
翻译说你还有什么要问的吗？我说没有了，我说我以前写过南美，讲过墨西哥、巴西农村失去土地的人最后的流向，全世界都一个操性，农村一半的人没有土地，他们就只有一个地方可以去。
&#13;
那个地方叫贫民窟。
&#13;
叁
&#13;
孟买有全亚洲最大的达拉维贫民窟，我到孟买的第二天，就要求翻译带一名贫民窟本地人，带我先去参观达拉维。
&#13;
这里，就是农村流民命中注定的落脚点。
&#13;
贫民窟和中国的城中村还是有很大区别的，贫民窟已经形成了自己的内循环，是一个独立的系统，而且居住环境、生活质量比中国城中村要差很多。
&#13;
孟买达拉维贫民窟
&#13;
我以前在广州工作过好几年，那些年就住在广州塘下城中村，城中村的房子至少是本地人建的当代水泥建筑，房子质量没有小区好但生活还过得去，有网有水有电有独立的洗手间，关起廉价的金属门拉起刺耳的门栓，谁都不知道你白天在哪个CBD叫windy还是lucy，除了每天路过有刺鼻气味的垃圾堆有些不快，生活还过得去。
&#13;
中国的城中村一般是一个阶级爬升中转站，没有内部循环，也很少有人会长居于此，白领们就把这里当成是一个睡觉的地方，长久的旅馆，而孟买的达拉维贫民窟完全是一个独立的世界。
&#13;
印度贫民窟跟中国城中村最大的区别是他有一整套完整的系统，他不仅仅是个睡觉的地方，还有各式各样的作坊、小工厂、学校、诊所，我在贫民窟找到了书包作坊、真皮作坊、服装作坊、染料作坊、陶罐作坊等等各种各样的作坊，真皮工人在喷漆的时候，我就在旁边问他们用的什么漆，染料作坊在给布料染色时，我在一边打听他们工资收入（一天工作12小时，日薪30元人民币），在专门承接婚宴餐饮的小作坊前，我还找到了几个专门干脏活的达利特人（贱民），要拉着他们合影，他们十分害羞，回去换了件干净衣裳才愿意过来。
&#13;
贫民窟里的制衣小作坊
&#13;
贫民窟里的真皮作坊
&#13;
贫民窟里的染衣作坊，他们负责将衣服染成各种颜色
&#13;
贫民窟里的这些人，他们住在这里，吃在这里，工作也在这里，生下来的孩子，也会在贫民窟的学校接受教育，这是一个内循环系统，跟外部世界相互不打扰，印度的精英阶层跟贫民窟阶层完全断档，老死不相往来的，是两套完全不同的生态链，所以印度首富在孟买建了一栋27层10亿美元的豪层，而他旁边就是一个小型贫民窟，双方各过各的日子，一点也不冲突。
&#13;
贫民窟里的生活确实糟糕极了，我在孟买街头看到好多无家可归的人，一家人直接睡在贫民窟的人行道上，他们所有的家当就是一个可以生火的炉子和几张乌七抹黑的破被子，头顶上连片玻璃钢瓦都没有，下雨了就只能到指定躲雨的地方去避雨，给他们拍照时，我都是迅速拍完马上就走，生怕激起他们敏感。
&#13;
贫民窟街边无家可归的一家人，全家就住在这堵墙的下面
&#13;
但大多数贫民窟的衣食住行已经在自我循环流动，大多数居民住在6-8平方米的屋子里，里面连一张床都放不下，房子还会有人隔成上下铺，半空贴墙吊一张小床出来，小孩洗澡就找个桶在家门口洗刷，洗衣服也在各家门口解决，房子里没有厕所，平均1000人共用一间公厕，我让贫民窟的老乡带我去看看，走到那个公厕门口实在不敢进去，中国1980-1990年代的公共厕所有多脏我又不是没经历过。
&#13;
贫民窟里的一户人家，6-8平方米，全家人住在这里。
&#13;
贫民窟的街道旁，有摆着几张简易桌椅的黑乎乎的酒吧，使一张薄布挡住大门，里面卖自己酿的酒，味道有点儿接近中国的米酒，还有看起来十分山寨的健身房，健身教练呆呆地坐在里面迎客，路边有卖各种水果、小吃、服装的人，那里的衣服便宜得让人怀疑人生（可能都是广州尾货），5-10元一件保证了达拉维的人不用上街裸奔。
&#13;
贫民窟里的酒吧
&#13;
他们的菜市场东西也十分廉价，中国留学生告诉我，他们去最便宜的菜市场买菜，10个人打火锅，全部蔬菜只花了14元人民币。
&#13;
贫民窟的人在这里的小作坊上班，挣着1000元人民币左右的工资，喝着这里的小酒，吃着这里的小菜，虽然全部都是最底层的收入与待遇，尽管生活质量廉价，但所有生活必需品一应俱齐。
&#13;
贫民窟里还有自己的免费幼儿园，尽管显得十分破旧，但可以帮忙照顾2-4岁的小孩，我还去拜访这里的两所小学，逮住了其中一位小学的校长，向他请教印度的免费教育制度。
&#13;
贫民窟里的幼儿园
&#13;
校长说，印度政府确实在执行15岁以下免费教育制度，但是政府根本给不起钱，学校里的老师总要靠工资生活，一名新教师月工资1500元人民币起步，资深教师最多能拿5000元，因此他们贫民窟里的学费是1400元人民币一年，如果夫妻二人工作，家庭月收入两千，还是勉强可以供两三名小孩读得起书，但贫民窟外的学校是3500元一年，他们根本供不起。
&#13;
陪我同行的本地人说他有两个女儿在这里上学，印度的教育工作者们还是很尽心尽力的，这里有交不起学费的儿童，校长会自费出钱帮他们继续读书。
&#13;
贫民窟里的小学校长
&#13;
贫民窟虽然又脏又破，但它对本地底层人民实在太重要了，它自行产生了一套最廉价的机制，提供最便宜但是完整的食物、住房、娱乐、教育系统，让底层人民不走出贫民窟也能活下来。
&#13;
许多来自富裕国家的人，看到贫民窟第一反应是拆掉这些地方盖高楼不就行了？这种想法简单粗暴违反了经济规律，一旦真的拆掉了贫民窟，让底层人民失去了最后的庇护所，他们就无法承受外面高昂的生活成本，就会引发巨大的社会动荡，政府将付出极其惨重的代价。
&#13;
干掉贫民窟，就会要了富人的命，无论哪个阶层，都不会允许贫民窟消失。
&#13;
孟买市区那一个又一个破旧的贫民窟，就是印度经济的创可贴，托住了失地流民们的生存底线，阻止了局势向恶化蔓延。
&#13;
肆
&#13;
平民们的日常生活，除了吃饭、工作、教育，剩下最重要的几件事，就是交通、住房和医疗。
&#13;
印度的交通非常便宜，那里的火车跑得特别慢，最快的也只有50-80公里每小时，乘坐8小时的火车，只需要30元人民币，在孟买火车站，我还特意爬上几辆火车看内部车厢，里面的座椅都显得脏兮兮的，空气中有一股奇怪的味道。火车站全部都没有检票员，自由进出，站台上到处都是野狗和乌鸦，这里的狗非常非常温顺，我在印度没有听到一声狗叫，它们看到陌生人根本无动于衷，一些狗狗跟个大爷一样肆无忌惮地睡在孟买火车站的台阶上，旁边的行人看到它们都是绕着走。
&#13;
本地司机带我去参观火车站时，我们站在人来人往的站台看工人维护铁轨，司机说这里任何人随时可以上火车，市内火车其实也不怎么查票，算是对穷人的一种福利。
&#13;
我们一边聊天，有火车驶过来，竟没有看到门，问司机怎么肥事，司机说不仅没有门，还没有空调，没有空调是乘客们主要要求的，因为这样可以降低票价，一个月可以省下30元人民币左右，没有门是为了好上车，大不了挂在外面。
&#13;
然后我就亲眼见到了传说中印度人民的拿手好戏挂火车。
&#13;
如果自己开车的话，印度的油价比中国还略贵一点，柴油价格是7元人民币一升，92号汽油是7.8元一升，95号汽油是8元一升，翻译说印度普通人有时候有车也不开，宁肯骑摩托车，就是因为油价太贵。
&#13;
印度油价
&#13;
交通虽然便宜，但住房贵得飞起，我好像没见过比孟买更夸张的房价收入比了，孟买人均收入是1500元人民币，而房价是6485美元/平（2018年数据），一个普通上班族，要200多年才能买得起一套房。
&#13;
当然孟买也是各个区域的价格完全不同，远郊一点的是两万元人民币每平，我住的酒店附近，是10多万人民币每平。
&#13;
当我知道我那块区域要10多万一平的时候，我不由一脸懵逼望向窗外，那里都是些看起来破破烂烂的建筑，周围的路面连水泥都没铺工整，不远处就是贫民窟，连个像样的CBD都没见到，环境感觉像是我大邵阳的城乡结合部，到处都显得脏兮兮的，跟北上广深同样地价的硬件条件完全不在一个世界，这个地方要10多万一平？
&#13;
嗯，既然我已经忍不住使用了“脏兮兮”的这个词，我就继续吐会槽，我在印度调研的这些日子，除了南部海滨城市特里凡得琅显得比较干净，孟买和金奈都给我一种难以忍受的肮脏感。我在孟买住的酒店是550元一晚的四星级酒店，在金奈住的是320元一晚的普通商务酒店，这种在当地略偏中高端的酒店，肮脏感都无处不在，马桶圈永远有污渍，毛巾像是从垃圾堆里捡来的洗干净再给客人用，皱巴巴的感觉像刚被人当拖把用过，金奈320元一晚的酒店卫生间连纸巾都没有（幸亏我早有准备，带了几大包纸巾），他们只有一根管子让你用来冲PP，然后印度本土人会用左手......
&#13;
印度贫民窟的一处公共厕所，在外面看看就好，打死不进去
&#13;
我本来以为用左手是妖魔化印度，当我问翻译左手擦PP是不是真的？这个一路上一直想尽办法说印度有多好的翻译，都有点不好意思承认“大部分人会用左手”。听得我头皮微微一麻，更坚定了不吃印度街边小吃，平时只喝瓶装水的决心。
&#13;
我到金奈时刚好下了两场雨，整座城市除了大马路污水横流，去酒店的小路连道路硬化都没有做，垃圾顺着水流冲得到处都是，部分地段直接被水淹掉一半，在酒店放下行李，看着那好像几天没洗过的床单和被子，我的心情就已经异常沉重，翻译还带我去MSL餐厅吃印度餐，MSL餐厅一般通风都做得非常差，空气沉闷，坐了半天服务生就上来一张大芭蕉叶子当碗，上了点手抓饭或者薄饼直接倒在芭蕉叶子上，再上一些做成糊糊状的肉类，也不给你餐具，服务生示意我这个中国人，用手抓着吃的时候，你知道我心情是多么绝望吗？
&#13;
金奈的农贸市场，里面实在太脏了！
&#13;
我去过不少发展中国家，我们中国也是从是从印度这个阶段过来的，但我从来没有见过比印度更脏的国家了！是真的真的好脏！脏到现在我只要一回忆在孟买和金奈的经历，内心深处就会有一种不舒服的感觉。
&#13;
当然，印度这个国家脏的很大一部分原因是贫穷，为了做出详细的数据调查，我跟个神经病一样见人就问别人工资收入，导致翻译最后都烦死我了，不用我转述了，见人就先帮我问工资，下面将我打咨询的收入整理一下：
&#13;
最最底层的失地农民是没有稳定收入的，靠养鸡、鸭或者做劳工赚一点钱。
&#13;
城市里的底层劳动力，女性会去做兼职家务，帮别人打扫卫生，清洗衣服，扫地拖地等等，一天去一两小时，一户收200-300元人民币，他们一天要跑好几户人家，月收入才能到600-1000元人民币。
&#13;
最底层的男性会去帮别人做洗车一类的工作，一辆车每天洗一次，连洗一个月只要60元人民币，他们一个月会承包多辆汽车维生（从这两个案例可以看出印度底层劳动力极其廉价，供大于求）。
&#13;
全职的清洁工月薪大概600-800元，服务员一般不到1000元，突突车司机月收入大概600-800元（有些车是租的，要给租金）。
&#13;
公立学校的教师月薪1000元人民币起步，一般1500元左右，私立学校的教师2000元起步，一般3-4000元左右。
&#13;
专职UBER司机月薪大概1500-2000元左右，铁路工人1500元一月。
&#13;
印度大城市大多数正经普通职业是1500元一月（孟买、金奈差不多），码农1800元起步，资深码农能拿6000元一月，在孟买时路过GOOGLE在印度的总部，咨询路人说他们在GOOGLE工作3000元人民币起步（这个信息不一定准确）。
&#13;
公立医院的医生2000-5000元左右，私立医院3000-7000元左右（这个数据应该略有误差）。
&#13;
在特里凡得琅，我还遇到了很特殊的一群渔民，当时我们正开着车从马路经过，渔民们坐在一个破棚子下面收拾渔网，翻译说有没有兴趣了解下他们的生活，我说好，我们便停下车，向那群渔民走过去。
&#13;
翻译跟他们说有个中国人想来跟他们聊聊天，渔民们笑着说要付费才可以，我从钱包里拿出200卢比递给他们，渔民们才开始回答我的问题。
&#13;
印度渔民
&#13;
这些渔民都是本地人，一直靠捕鱼为生，每次他们要开着快艇到50-60公里远的地方捕鱼，这个距离是他们的成本极限，每次出海的成本是1000元人民币，更远的地方烧油太多他们去不了，因为打捞过度，而且设备、技术落后只能捕捞浅海鱼，他们已经三天没有捕到鱼了，只能在这补补渔网。
&#13;
好在印度政府规定在一个地方住15年这块地就是他们的，他们拿着地产证抵押给银行借钱盖房，所以还是有房子可住，这些渔民家庭，70%都有一个读过书的人，可以找份正经工作补贴家用，30%家庭全家都没念过书，只能去干点苦力挣现金。
&#13;
因为渔民们太穷，政府给了他们一个特权，在指定的超市，普通人买大米是4元人民币一公斤，他们凭户口本只要0.2元人民币一公斤，所以还能活得下去。
&#13;
正在卖鱼的一位阿姨
&#13;
印度有大批这样的底层人民，大家的收入都这么低，生病了怎么办？
&#13;
因为听说印度有一套自己的免费医疗系统，我特意赶去孟买的公立医院做了调研。
&#13;
为了照顾国家形象，翻译特意挑了一家很不错的公立医院带我前往，那是英国人殖民时期建好的医院，外观颇古典，但从进入这家医院的大门我就观察到，来这儿看病的全是面带菜色的穷人，他们三三两两坐在树荫下，或者倒在躺椅上，脸上全是愁苦之色，翻译带着我走在走廊，忍不住说：“怎么样？这医院好吧？”他期待着我开始夸奖印度的公立医疗，周围往来穿梭的人群如过江之鲫，部分人身上有淡淡的体味，我屏住呼吸顺着他的期望点头：“不错不错，确实不错。”
&#13;
公立医院内部
&#13;
我们原先预约的医生太忙没办法接受采访，翻译厚着脸皮去敲开了医院一名管理人员的大门，跟他讲有一名中国人来了解印度的医疗情况（翻译这点还是不错的），管理人员名叫CHAVAN，想了一想同意了我的采访。
&#13;
CHAVAN介绍说，这家医院每天要接待5000-6000名病人，其中有1000多人是急诊，他们是纯正的公立医院，印度各个邦的穷人都可以来这里治病，但因为距离原因，主要还是本邦穷人过来，他特别突出“穷人”两个字，因为这里主要是为年收2000元人民币以下的家庭服务的，政府会给他们每家每户做一个类似于户口本的东西，上面写着家庭年收入，穷人可以根据这份证明来医院看病，为了防止有人作弊，那份证明每年会核查一次。
&#13;
CHAVAN说，普通的急诊，他们会特别安排2-3小时诊断好，普通病人大概要2-3天才能安排治疗，孟买有完善的公立医疗系统，一共有17个公立医院，22000个床位，1000多个诊所能为底层人士提供服务。
&#13;
公立医院的CHAVAN接受采访
&#13;
病人如果是简单的手术，医院费用全免，如果是复杂的手术，病人还是要自己负责材料费、药品费。
&#13;
我还问了下这些穷人有没有社保，他们做为公立医院的医生，有没有社保，CHAVAN很不好意思地摇了摇头，说都没有。
&#13;
做完采访后，为了保证数据更为准确，我临时在医院里随便逮到一个医院的工作人员和一些在医院实习的大学生，问他们同样的问题，这些人说其实普通病人看病要等半个月以上，有时候甚至几个月，不可能2-3天就轮得到的。
&#13;
逮到两名实习生，他们说了真话
&#13;
在后面我遇到更多印度人和中国人，问起公立医院看病的事情，他们都说公立医院效率奇低，而且医学生要学五年，成本很高，他们都希望自己熬完这五年，毕业后去私立医院而不是公立医院，因为私立医院的待遇要好得多。
&#13;
其实从经济规律来看，无论国家是富有还是贫穷，免费的医疗系统几乎都走向了低效率、低质量，印度这套免费医疗系统，中高阶层根本都不会使用，他们有病毫不犹豫去私立医院，一位收入不错的印度人跟我说：
&#13;
“去公立医院等于送死。”
&#13;
这套免费医疗系统，其实只能算做是印度最底层穷人的一点低效率福利，根本无法普及到全社会。
&#13;
伍
&#13;
在对印度人民的基本生存状况做了一点了解后，先做一点小总结。
&#13;
从我跑过的国家来看，发现两个十分有趣的规律。
&#13;
第一是全世界的物价其实差不多，都在一个范围内波动，印度普通上班族的收入大概是中国普通上班族的三分之一到五分之一，印度约为1000-1500元人民币，中国约为3000-8000元人民币，印度的生活物价分两种，一种是超市里的物价，跟中国差不多，另一种是农贸市场和贫民窟的物价，极其廉价，能花1.5元人民币买到7个西红杮（当地华人语），但印度人躲不过买房买车私立医院看病这些人生升级消费，这些物价跟中国是差不多的，整体房价比中国略低一点，入门级铃木小车在印度卖3万元人民币左右，进口好车比中国贵30%，对普通印度人来说完成人生升级，其成本就非常非常高昂了，可以说中国人在一二线城市买房要掏空六个钱包，印度人就得掏空六代人的钱包，其难度是中国的五到十倍。
&#13;
普通印度人可以买一辆摩托车，拿着1000元的薪水，在贫民窟里过着完整的廉价的人生体系，但要完成阶级跨越，几乎无望，而中国人至少还是有从贫穷向中产跳越的希望。
&#13;
第二是全世界的工资收入也比较统一，发展中国家普通人的工资收入在1000-3000元人民币，发达国家普通人的工资收入在8000-20000元人民币，如果发展中国家平均工资低于1000元人民币，这个国家的人民一定活在水深火热之中（因为全球物价系统差不多），就算饿不死也经不起任何一场意外，全世界的工资体系中间有个奇葩叫中国，因为中国普通人的工资收入现在大概是3000-8000元之间，刚好处于发展中体系和发达体系的正中间，这说明什么呢？说明中国正处在从发展中国家向发达国家跳跃的一个过程当中，只要再往上一跳，就有可能突入到发达国家的系统当中。
&#13;
当然拿中国跟印度比实在太欺负印度了，但大家要考虑到，新中国从1949年立国后，到现在内部环境和外部环境都要比印度恶劣得多，英国殖民者当年留给印度的基础设施等等都是远胜中国的，印度今天还处在这样的发展水平，其内在原因主要还是自己民族有问题。
&#13;
单就挑粮食产量这一条，其实就可以看出中华民族确实是勤奋不息的优秀民族，我们只是走了小几百年的弯路，一努力马上又赶回到世界前列，我们不比世界上任何民族差，要大胆承认，我们就是世界第一流的民族，没必要再卑躬屈膝向任何民族低头。
&#13;
文章还没有写完，这一万字只是介绍了印度最基本的民生，下半部分我将继续向大家介绍印度的种姓矛盾、各邦分治、贪污腐败、GST税制、莫迪的应对策略等等</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>一条萌豚: </b><br>
<span>印度有自己的路要走，没必要从印度人身上找优越感。</span><br>
</p><p><b>yyman: </b><br>
<span> 本帖最后由 yyman 于 2019-12-5 12:36 编辑 </span><br>
<span> 看贫民窟那段解答了一些我对为什么印度贫民不造反的疑惑，这个社会确实是以一种微妙的平衡在运转的，虽然整体生活状态惨不忍睹但又有像廉价食物交通和免费教育之类的东西在维持着人的最低生存水平，不会把人逼到无法生存的绝境，感觉整个制度就像在根细绳上走钢丝，好像摇摇欲坠但又还能继续走下去</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>jhjy217 发表于 2019-12-5 11:29</span><br>
<span>我无法理解</span><br>
<span>中国和印度人口不是差不多嘛</span><br>
<span>我们产那么多粮食还天天进口粮食</span><br>
<span>很多都是当饲料，毕竟世界90%以上的猪肉都是中国消耗的，还有各种鸡鸭。非常庞大的量，之前和美国谈要进口那些主要也是拿去当饲料。</span><br>
</p><p><b>nexus1: </b><br>
<span>xxjj8899 发表于 2019-12-5 12:04</span><br>
<span>有点惨啊，感觉三哥底层人民看不到希望都是勉强活着得样子。</span><br>
<span>三哥的政权到底是怎么稳定的维持到现在的。。 ...</span><br>
<span>宗教啊，强调来生转世当地主，这辈子扛一下就过去了</span><br>
</p><p><b>xxjj8899: </b><br>
<span>nexus1 发表于 2019-12-5 12:49</span><br>
<span>宗教啊，强调来生转世当地主，这辈子扛一下就过去了</span><br>
<span>真TM绝望。这三哥不革命还能行吗，人民还活在中世纪呢</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span>也不是完全没有路，念大学，想办法搞个公职哪怕是清洁工，下一代再争点气差不多就能搬出贫民窟了。一百户里总能出几个。</span><br>
</p><p><b>nexus1: </b><br>
<span>xxjj8899 发表于 2019-12-5 13:11</span><br>
<span>真TM绝望。这三哥不革命还能行吗，人民还活在中世纪呢</span><br>
<span>放50年前**国家还能闹一闹,现在这科技水平别作死比较好</span><br>
</p><p><b>ysys: </b><br>
<span>xxjj8899 发表于 2019-12-5 12:04</span><br>
<span>有点惨啊，感觉三哥底层人民看不到希望都是勉强活着得样子。</span><br>
<span>三哥的政权到底是怎么稳定的维持到现在的。。 ...</span><br>
<span>所以说宗教很重要啊……</span><br>
</p><p><b>坚果大爷: </b><br>
<span>xxjj8899 发表于 2019-12-5 13:11</span><br>
<span>真TM绝望。这三哥不革命还能行吗，人民还活在中世纪呢</span><br>
<span>能行啊，信了教就充滿希望了。中世紀還能維持千年呢</span><br>
</p><p><b>太极八爪鱼: </b><br>
<span>西瓜田里的飞鱼 发表于 2019-12-4 18:59</span><br>
<span>“宋明清时期太湖地区水稻亩产的探讨”</span><br>
<span>这个数据对比有点人为选择的意思，太湖地区水资源丰富，属于良田。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>我又查了下中国水稻历年产量，闵宗殿先生有论文《宋明清时期太湖地区水稻亩产的探讨》，里面说唐朝时亩产138公斤，宋朝时亩产225公斤，明朝亩产333公斤，清朝亩产278公斤，按一季一亩来算，印度现在这种单季一亩250斤的产量，还没有达到中国明、清两朝时的平均水平。</span><br>
<span>你仔细看看这文里写的，明清亩产333kg，278kg，我不清楚是作者用错单位了还是啥，明显三哥亩产不如唐朝……</span><br>
</p><p><b>Duke: </b><br>
<span>nexus1 发表于 2019-12-5 12:49</span><br>
<span>宗教啊，强调来生转世当地主，这辈子扛一下就过去了</span><br>
<span>不不不，按印度教的说法，你前世什么阶级，转世后还是什么阶级，所以你做什么都是没有意义的</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span> 本帖最后由 typeunknown 于 2019-12-5 14:09 编辑 </span><br>
<span>太极八爪鱼 发表于 2019-12-5 14:03</span><br>
<span>我又查了下中国水稻历年产量，闵宗殿先生有论文《宋明清时期太湖地区水稻亩产的探讨》，里面说唐朝时亩产 ...</span><br>
<span>https://www.docin.com/touch/detail.do?id=1122164947</span><br>
<span>https://www.360doc.cn/mip/446012277.html</span><br>
<span>没用错...</span><br>
</p><p><b>太极八爪鱼: </b><br>
<span>typeunknown 发表于 2019-12-4 22:06</span><br>
<span>https://www.docin.com/touch/detail.do?id=1122164947</span><br>
<span>https://www.360doc.cn/mip/446012277.html</span><br>
<span>没用 ...</span><br>
<span>那是不是印度那边的数字用错了……要不然这作者也太给印度留面子了，还不如明清，这连唐朝都不如……</span><br>
</p><p><b>千本blur: </b><br>
<span>这人从去年开始写文章我从第二篇开始关注，现在已经成了前排超级大微，还是有点写作水平的，只可惜最近有滑向国师的倾向。</span><br>
<span>他的文章老是被喷摘抄二手书，所以为了摆脱这个帽子，最近去了很多地方搞实地调查。</span><br>
</p><p><b>太极八爪鱼: </b><br>
<span>typeunknown 发表于 2019-12-4 22:06</span><br>
<span>https://www.docin.com/touch/detail.do?id=1122164947</span><br>
<span>https://www.360doc.cn/mip/446012277.html</span><br>
<span>没用 ...</span><br>
<span>啊……我仔细看了那个论文的结束语，说唐到清的全国平均大概是太湖地区55%-75%……这下我理解作者拿三哥比明清了，这是比的全国，不过只拿了太湖地区数据……</span><br>
</p><p><b>王怡人: </b><br>
<span>千本blur 发表于 2019-12-5 14:19</span><br>
<span>这人从去年开始写文章我从第二篇开始关注，现在已经成了前排超级大微，还是有点写作水平的，只可惜最近有滑 ...</span><br>
<span>怎么才能成为超级大V，看数据分析这人已经是公众号top3了</span><br>
</p><p><b>66666: </b><br>
<span>失身招领处 发表于 2019-12-5 09:20</span><br>
<span>曾经的印度地区被完全殖民。</span><br>
<span>现在能统一就不错了。发展慢慢来。</span><br>
<span>而且还第4军事强国呢。内部不乱应该还能坚 ...</span><br>
<span>深入了解过印度你们就知道，这个国家根本就完全不能算是一个统一的国家</span><br>
<span>想想看如果在江苏交完税的商品运到浙江卖还要再交一次税，这算是一个统一国家的表现？</span><br>
</p><p><b>66666: </b><br>
<span>cmsufo 发表于 2019-12-5 10:04</span><br>
<span>印度农业禀赋是真差，也符合其低到惊人的单产</span><br>
<span>印度土地绝大部分都是在王公和地主手里，人家有的是佃户给自己种田，劳动力成本便宜的一逼吊糟，根本没有提升产量的动力</span><br>
<span>因为产量提升只能带来价格下降，大地主们又不能多赚钱凭什么给这些“贱民”多种粮食？</span><br>
</p><p><b>yoki42: </b><br>
<span>关境这么分怕不是搅屎棍的遗产</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>fc666: </b><br>
<span>有一篇写乌克兰的夹了不少私货，被喷了挺多的</span><br>
<span>其他写中东的还可以，看了有大半年，问题不大。</span><br>
</p><p><b>66666: </b><br>
<span>jhjy217 发表于 2019-12-5 11:29</span><br>
<span>我无法理解</span><br>
<span>中国和印度人口不是差不多嘛</span><br>
<span>我们产那么多粮食还天天进口粮食</span><br>
<span>为什么不能出口？土地是老爷们的，种出来的粮食也是老爷们的，出不出口跟平民够不够吃一点关系都没有</span><br>
<span>举个例子，满清丁戊奇荒饿死1000多万人，南方各港口每年还能向日本出口500多万石稻米，满清政府拿南方地主一点办法都没有</span><br>
<span>莫迪对地方这些大地主控制力恐怕都不如当年的满清政府</span><br>
</p><p><b>西瓜田里的飞鱼: </b><br>
<span>太极八爪鱼 发表于 2019-12-5 14:13</span><br>
<span>那是不是印度那边的数字用错了……要不然这作者也太给印度留面子了，还不如明清，这连唐朝都不如 ...</span><br>
<span>古代粮食亩产这个话题有些争议，我也只是偶然接触到了，并没有深入了解，但我认为卢克文也没有深入研究，或者有心选择了。</span><br>
<span>我看到的比较高的说法来自社科院吴慧著《中国历代粮食亩产研究》，里面认为：</span><br>
<span>南北方亩产加权平均后的结果是每明亩生产2.31明石原粮，明代的一石相当于现在的1.0225市石，也即约每亩2.362市石。每市石原粮按照134市斤计算，则平均每明亩生产原粮316.5市斤。明代的一亩相当于现在的0.9216市亩，相除一下，得到明代的亩产量是平均每市亩生产原粮343.424市斤。</span><br>
<span>阿三现在的平均水平还是比这个高的。</span><br>
<span>而且吴慧先生的观点也有很多反对意见，不少人认为他是搞错了古代亩的面积，产量偏高。</span><br>
<span>比如厦门大学杨际平：《再谈汉代的亩制、亩产——与吴慧先生商榷》</span><br>
<span>至于太湖地区高，我认为是太湖地区属于灌溉体系完善的良田，古代不同水利条件的田地产量差距很大，松江的良田亩产可达10石。而事实上古代很多地区都是看天吃饭的旱田，松江地区的良田能到10石，但下等田就只有1.5石。</span><br>
<span>阿三的水利条件可能好一些，总体来说都在传统农业水平线。</span><br>
</p><p><b>失身招领处: </b><br>
<span>66666 发表于 2019-12-5 14:34</span><br>
<span>深入了解过印度你们就知道，这个国家根本就完全不能算是一个统一的国家</span><br>
<span>想想看如果在江苏交完税的商品运 ...</span><br>
<span>所以我叫印度地区</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>66666 发表于 2019-12-5 14:36</span><br>
<span>印度土地绝大部分都是在王公和地主手里，人家有的是佃户给自己种田，劳动力成本便宜的一逼吊糟，根本没有 ...</span><br>
<span>阁下所言与我所述风马牛不相及，农田自身禀赋对单产影响极大甚至超过化肥，和地主无甚相关。本文还是自耕农更不涉此</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span>xxjj8899 发表于 2019-12-5 12:04</span><br>
<span>有点惨啊，感觉三哥底层人民看不到希望都是勉强活着得样子。</span><br>
<span>三哥的政权到底是怎么稳定的维持到现在的。。 ...</span><br>
<span>你看最后的工资水平就应该想到了，印度天天被吊起来轮是因为人家心高气傲天天和中国比比比，事实上印度这一挂的发展中国家，差不多都是这个鸟样，只不过相比世界其他地区，亚洲这片人**高，必须有贫民窟这种解压阀控制，人少一点的国家，还能穷且优雅的活着</span><br>
</p><p><b>太极八爪鱼: </b><br>
<span> 本帖最后由 太极八爪鱼 于 2019-12-4 22:53 编辑 </span><br>
<span>西瓜田里的飞鱼 发表于 2019-12-4 22:42</span><br>
<span>古代粮食亩产这个话题有些争议，我也只是偶然接触到了，并没有深入了解，但我认为卢克文也没有深入研究， ...</span><br>
<span>陆克文应该是看完了那个论文没错，只是他在这里没写全，那个太湖亩产的论文结论里有写，全国平均从宋到清朝水稻亩产大概是太湖地区水稻亩产的55%到75%，所以卢克文会写三哥不如明清，这个应该是指不如全国平均亩产。</span><br>
<span>这里光说的是水稻。</span><br>
<span>我楼上那个坛友给的链接有一个就是“ 宋明清时期太湖地区水稻亩产量的探讨“，这个就是卢克文引的数据来源。里面结论写的是宋朝水稻亩产平均估计约为1.5石米，约合269斤，约为当时太湖地区60%。明朝2.5石谷约为353斤，为太湖地区53%，清朝则是3石，405斤，74%。</span><br>
<span>三哥那个数据250斤/亩如果当他没错的话，比明朝还差100来斤呢。。。。</span><br>
<span>= =那三哥还真是不行啊……</span><br>
</p><p><b>太极八爪鱼: </b><br>
<span> 本帖最后由 太极八爪鱼 于 2019-12-4 23:20 编辑 </span><br>
<span>……傻吊群友们讨论了一下， 貌似不是三哥不行，是太湖地区太妖孽，稻麦两熟常年产量是谷550斤，麦152斤，丰年是谷825斤，麦217斤，然后查到2008年埃及的大米/小麦单产是9.73t/hm^2和6.50t/hm^2……可见埃及不如印度，然后河南2017年小麦产量变化主体范围则是3785-8557kg/hm^2……嗯都不如我大清</span><br>
<span>搞错了市亩和公亩……这样看来埃及和河南还是比印度要强好多……</span><br>
</p><p><b>巴德那克: </b><br>
<span>菜市场那个…… 选啥不好选个宰鱼的，宰鱼的地方能有干净的么？就算是成都的水产批发市场，也不见得比那干净多少。我就觉得至少这里是为了契合文章主旨而特意挑选的。</span><br>
<span>其他的，我觉得比起我长大的那个小县城90年代前中期还好点。</span><br>
</p><p><b>无天无神: </b><br>
<span>太极八爪鱼 发表于 2019-12-5 15:13</span><br>
<span>……傻吊群友们讨论了一下， 貌似不是三哥不行，是太湖地区太妖孽，稻麦两熟常年产量是谷550斤，麦152斤， ...</span><br>
<span>埃及尼罗河周边泛滥区的土地条件很不错的</span><br>
</p><p><b>一三五七九: </b><br>
<span>政委说过印度需要土地革命才能真正改变 </span><br>
</p><p><b>OZV522: </b><br>
<span>不土改没希望</span><br>
</p><p><b>烽火连城: </b><br>
<span>一条萌豚 发表于 2019-12-5 12:32</span><br>
<span>印度有自己的路要走，没必要从印度人身上找优越感。</span><br>
<span>印度真是我国未来的一大对手，所以不是找优越，而是应该充分认识。</span><br>
</p><p><b>火星飞船: </b><br>
<span>以前介绍印度发展成就都要讲“绿色革命”的（老早前S1也提过），可以搜下。</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span> 本帖最后由 typeunknown 于 2019-12-5 15:44 编辑 </span><br>
<span>可能那边的稻种不行，泰国巴基斯坦孟加拉单产也很低</span><br>
</p><p><b>Duke: </b><br>
<span>那边是热带，也许是气温高腐殖质易分解，土壤肥力不行吧。</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>typeunknown 发表于 2019-12-5 15:36</span><br>
<span>可能那边的稻种不行，泰国巴基斯坦孟加拉单产也很低</span><br>
<span>不单单稻种，印度水土雨热相关条件很糟，雨涝不均、温差太少、土酸性、铝毒性、缺磷缺钾不一而足。建设能力又差，只能在传统农业水平徘徊。印度自己是第三化肥生产大国、且是第二进口大国、农药用量也居高不下，单产还这水平，农业条件是够差的</span><br>
</p><p><b>exgloris: </b><br>
<span>白皮黑我朝的文章很有市场，公众号黑印度的文章也很有市场，这是</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>千本blur 发表于 2019-12-05 14:19:24</span><br>
<span>这人从去年开始写文章我从第二篇开始关注，现在已经成了前排超级大微，还是有点写作水平的，只可惜最近有滑 ...上次讲日本的就被吊锤了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>wangxywd: </b><br>
<span>房价是怎么回事？连谷歌的码农都只能拿3000的起薪，几万一平方的房子到底是卖给谁的？</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>wlhlz: </b><br>
<span>巴德那克 发表于 2019-12-5 15:22</span><br>
<span>菜市场那个…… 选啥不好选个宰鱼的，宰鱼的地方能有干净的么？就算是成都的水产批发市场，也不见得比那干 ...</span><br>
<span>这文偏向性是挺明显的，但是金奈怎么也是印度第四大城市了</span><br>
</p><p><b>fireship: </b><br>
<span>等下，我记得印度那边的土地不是良田千亩，河流发达，天气温暖湿润，随便撒点种子下去都能长一大片出来的超高级土壤么。</span><br>
<span>怎么看楼上给人感觉好像成劣田似的。</span><br>
</p><p><b>漫区专号: </b><br>
<span>应该是过度使用了肥力跟不上。再就是水利工程不行。</span><br>
</p><p><b>weary11: </b><br>
<span>没有化肥和水利灌溉是没有现代农业的。</span><br>
</p><p><b>fireship: </b><br>
<span>漫区专号 发表于 2019-12-5 16:38</span><br>
<span>应该是过度使用了肥力跟不上。再就是水利工程不行。</span><br>
<span>“开局肥力全满的农业格能玩成这样？真丢人，退群吧！”</span><br>
</p><p><b>cryczp: </b><br>
<span>jhjy217 发表于 2019-12-5 11:29</span><br>
<span>我无法理解</span><br>
<span>中国和印度人口不是差不多嘛</span><br>
<span>我们产那么多粮食还天天进口粮食</span><br>
<span>天气炎热，人需要的热量相对低了许多，可以对比南北方人食量。</span><br>
<span>然后吃素，少了肉食少转化一层。</span><br>
</p><p><b>mobdom: </b><br>
<span>fireship 发表于 2019-12-5 16:21</span><br>
<span>等下，我记得印度那边的土地不是良田千亩，河流发达，天气温暖湿润，随便撒点种子 ...</span><br>
<span>水热条件过于极端对土壤肥力不是好事</span><br>
<span>而且旱涝频率比我们要高，尤其是水利工程不行的情况下</span><br>
</p><p><b>pzgr43: </b><br>
<span>跟我朝30年前的小城市也差不多，可能三哥更脏一点，我朝稍微整洁一些</span><br>
</p><p><b>zievod: </b><br>
<span>一直疑惑于印度的底层稳定</span><br>
<span>这次算是了解了 </span><br>
<span>作者倾向挺明显的 </span><br>
<span>内容详细干货多 良心啊</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>fireship: </b><br>
<span>其实印度ZF就是投入点有限资源，让底层贫民窟能完成自给自足的内循环（凭户口买菜啊看病之类就体现出这一点），辅助以印度教的安于现世修来世的一套，让底层达利特安于现状。</span><br>
</p><p><b>魔王大人: </b><br>
<span>还是得民族觉醒发动革命，但现代世界确实越来越难了，朝廷控制力太强了~~~有王侯将相宁有种乎传统的天朝感觉就算真活不下去了还能造反，在这些地方感觉连造反都是绝望的，大部分是麻木的....实在太绝望了...不敢深想~可能比麻木不仁的晚清百姓还麻木~</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1880342[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>卢克文：印度调查报告（上）[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1880342-1-1.html</link>
      <description>卢克文：印度调查报告（上）&#13;

&#13;
壹
&#13;
我见到Natarajan的时候，66岁的他正在农田里劳作，我的随身翻译在路边的坪地上用泰米尔语喊了他一声，Natarajan便弯腰洗了洗手，满面笑容，光着脚从农田里向我走来。
&#13;
那是我离开印度前的最后一个好天气，阳光明媚，照得远处的Natarajan一身肌肤分外黝黑，他是达罗毗荼人，初中学历，双目深陷，须发泛白，只在脖子上围了条白色汗巾，赤着上身，显出一股瘦黑瘦黑的精神气，见到有中国人来访，笑得十分无邪，走上草坪，跟我握了握手。
&#13;
泰米尔当地农民Natarajan
&#13;
这处村庄离金奈市区约90公里，原本我并没有说要约见Natarajan，一天前，我去参观金奈周边的一处石雕厂，了解他们手工行业的情况，回程时天色已晚，我们在乡间小路遇见一辆货车陷在泥地里出不来，为此逗留了许久，那是晚上八点多钟，小路两边都是杂草，四下里见不到一点灯火，举头便能看见隐隐约约的银河，空气清新，只有车灯照亮前路。
&#13;
那货车陷得不深，但挡住了去路，旁边一辆破破烂烂的中巴也停了下来，无数黝黑黝黑的村民走下来围观，一大波印度人围在那操着泰米尔语叽叽喳喳讨论，搞了半天，还是一点办法都没有。
&#13;
我和几名中国留学生（他们得知我来到金奈，主动要求陪行一天）正下车观望，身边总有一些妇女成群结队从远处一条小路走来，路过我们身边，快步消失在印度农村的黑夜里，这些人来了一波又一波，引起了我的好奇，当时翻译正在跟货车车主交涉，我问留学生这些妇女干嘛夜里在外面组团乱跑，这么偏的地方难道是去SHOPPING么？
&#13;
夜晚时，不断有印度农村妇女成群结队从我们身边走过
&#13;
一个留学生说他们不是去SHOPPING，他们是去上厕所，印度农村有些还没有厕所，他们是在野外就地解决，因为担心有色狼侵犯他们，只好到晚上抱团一起出动，人多才安全，有的负责打野，有的负责辅助，按照印度教的说法，厕所是污秽的场所，家里不能建厕所，农村这种思想尤其严重，因此印度农村女性们一天上两次厕所，一次在凌晨，一次在夜晚，白天就只能憋着。
&#13;
我以前查过印度的资料，知道一些类似信息，但现场亲眼看见，内心还是无数头草泥马跑过，这时翻译回来了，我问他印度这边农村地区野外如厕的数据，他说2018年的政府官方数据是44%的农村人口在野外排便，而且40%的印度女性还没有使用过卫生巾，城市地区稍好一些，有77%的女性使用过卫生巾，我们一边说话，旁边依旧有农村女性从身边路过，听到这些数据，看着妇女们一群群在远处消失的背影，我这个中国来的土鳖一时被震惊得说不出来话来。
&#13;
那辆货车一直没有被拯救出来，我们只好绕道回金奈市区，路上经过市镇，也经过乡村，但无论在哪里，都见到无数的牛群，有的五六头直接卧在马路中间睡觉，有的十几头在人行道缓缓散步，还有的一边啃路中间的绿化植物，一边肆无忌惮地小便，牛尿顺着马路流了一地，白天还见不到这么多牛，晚上气温凉爽，神牛们全家老小出来纳凉，印度的公路一般是两车道，牛往马路中间一站，就没多少空间供车辆行驶，我看见部分装修成农村重金属风格的大巴，一边咣起咣起放着音乐（这里要念成“音落”才有意思）飞奔而来，一边熟练地绕过神牛，又咣起咣起飞快地驶向远方。
&#13;
印度的路边到处是牛
&#13;
印度的市镇公路两边其实是非常嘈杂的，摩托车、自行车、小轿车、货车、行人在各种噪音中穿梭不歇，神牛们慢悠悠混迹中间，边走边拉屎拉尿，偶尔还见到有人过去摸一摸牛背，一派人与自然，和谐相处的欣欣向荣景象。
&#13;
由于公路上牛实在太多，有次我实在忍不住问司机，撞到牛怎么办？总难免有一次会撞到的吧。
&#13;
司机说这些牛都是有主人的，撞到的话大概要赔1000-1500元人民币，而且保险不理赔，自己得认。
&#13;
那天晚上，关于农村野外如厕和神牛泛滥的事情，勾起了我对印度农村的深度好奇，我让翻译取消了跟金奈一名大学老师交流的机会，改道奔赴90公里外的一处村庄，见到了从田野走来的Nataraja。
&#13;
贰
&#13;
Natarajan有两儿两女，都已经结婚生子，他在村子里有三英亩地，全部种水稻，一季能收两吨多稻谷，印度气候特殊，一年能收三季，也就是说他的田一年能收6吨多稻谷。
&#13;
一英亩相当于中国的6亩地，三英亩就是约18亩地，18亩地仅2吨多的产量，也就是平均每亩每季仅收200-300斤粮食，这么低的产量，我以为自己听错了，我问翻译说你没翻错吧，翻译说没翻错，我说这数据太诡异了，真的没翻错？翻译又问了一遍，说没错，他确认无误，确实是3英亩2吨多。
&#13;
2014年《南华早报》在报道袁隆平时，说中国亩产是一季900多斤，中印之间水稻收成相差太大了，吓得我赶紧查了一下，结果数据显示印度水稻收成确实是平均250斤一亩。
&#13;
我又查了下中国水稻历年产量，闵宗殿先生有论文《宋明清时期太湖地区水稻亩产的探讨》，里面说唐朝时亩产138公斤，宋朝时亩产225公斤，明朝亩产333公斤，清朝亩产278公斤，按一季一亩来算，印度现在这种单季一亩250斤的产量，还没有达到中国明、清两朝时的平均水平。
&#13;
印度农业落后的主要原因是因为工业化与水利、农机落后，印度有1.6-1.7亿公顷可耕地，中国有1.2-1.3亿公顷可耕地（2013年统计数据），印度还一年三熟，中国一般一年两熟，世界银行2017年数据，中国以全球第四的耕地面积，产出全球最高的粮食产量，达6.179亿吨，美国排第二，4.4亿吨，印度第三，3.316亿吨，印度粮食总产量只有中国的一半。
&#13;
中国人的奋斗精神在粮食产量上可见一斑，在1950年代中国人疯狂修建水利设施，改革开放后工业化保证了化肥、农机的使用，又有袁隆平这样的一流农业技术人员保障农业技术的提升，才换来了逆天的粮食产量。
&#13;
其实如果不是这位印度农民Natarajan的数据震憾到了我，引发我的好奇深入追查，我也不知道中印农业水准差距大到这般田地。
&#13;
但如果换个角度来说，印度这么低的粮食产量，也证明了他们有很深的潜力可挖，具体分析我后面会说。
&#13;
确定水稻的产量后，我向Natarajan咨询他的收入问题，Natarajan说他现在每年的粮食除了全家人自己吃以外，多余的就会拿到市场上卖掉，售价是1.5元每公斤（后来我去金奈最好的超市调查米价，发现最便宜的大米是3.5元每公斤，这个收购价是符合逻辑的），Natarajan这三英亩地，卖掉粮食后每年有一万元人民币的纯利润，他另外还养了一头牛，十只鸡，Natarajan对他的生活似乎还颇满意。
&#13;
Natarajan随后带我去参观他的新家，这是一栋新修的两层建筑，简单实用，在这里我见到了他儿子，三十多岁，看起来十分憨厚，我问他儿子靠什么维生，他说在附近一家台湾人开的鞋厂上班，每个月收入大概1500元人民币。我点点头说这些台湾人开的鞋厂可能是从东莞搬过来的，他儿子没听懂我这句话是什么意思，我估计也很难跟他解释工业产业链的全球化迁移，在屋子里只待了几分钟就离开了。
&#13;
Natarajan的新家
&#13;
因为Natarajan很配合咨询，我跟翻译说能不能给点钱谢谢他们，旁边另一位村民听说进屋参观就有钱，也拉我进他房子去参观，他的屋子十分朴素，很像九十年代中国农村的某个家庭。
&#13;
Natarajan的儿子，他在台湾人开的鞋厂工作，月薪1500元人民币
&#13;
我闲逛了几步，随口问他有几亩地，他说他没有地，靠做纺织为生，这时候我突然警觉起来，我问Natarajan是不是村民们并非人人有地，Natarajan说这个村有4000名村民，只有一半的人有地，其他的人要自己想办法维生。我感觉问到了核心，赶紧追问这个村是不是有大地主（大地主这个词翻译跟我对了半天词才明白用泰米尔语怎么说），Natarajan说村子里有人拥有200-300英亩地（约1200-1800亩地），普通人家一般只有2-3英亩地，我点点头说对啦，这才是农村问题的真相啊。
&#13;
Natarajan继续说这些有很多田地的人，最后都成了政客，农村的政府官员都会由他们的人担任。我说是的，这符合经济规律，全世界土地私有制一定会发生这样的事，土地一定会发生兼并现象，大地主会在基层将经济和政治权力进行双重绑定。
&#13;
翻译说你还有什么要问的吗？我说没有了，我说我以前写过南美，讲过墨西哥、巴西农村失去土地的人最后的流向，全世界都一个操性，农村一半的人没有土地，他们就只有一个地方可以去。
&#13;
那个地方叫贫民窟。
&#13;
叁
&#13;
孟买有全亚洲最大的达拉维贫民窟，我到孟买的第二天，就要求翻译带一名贫民窟本地人，带我先去参观达拉维。
&#13;
这里，就是农村流民命中注定的落脚点。
&#13;
贫民窟和中国的城中村还是有很大区别的，贫民窟已经形成了自己的内循环，是一个独立的系统，而且居住环境、生活质量比中国城中村要差很多。
&#13;
孟买达拉维贫民窟
&#13;
我以前在广州工作过好几年，那些年就住在广州塘下城中村，城中村的房子至少是本地人建的当代水泥建筑，房子质量没有小区好但生活还过得去，有网有水有电有独立的洗手间，关起廉价的金属门拉起刺耳的门栓，谁都不知道你白天在哪个CBD叫windy还是lucy，除了每天路过有刺鼻气味的垃圾堆有些不快，生活还过得去。
&#13;
中国的城中村一般是一个阶级爬升中转站，没有内部循环，也很少有人会长居于此，白领们就把这里当成是一个睡觉的地方，长久的旅馆，而孟买的达拉维贫民窟完全是一个独立的世界。
&#13;
印度贫民窟跟中国城中村最大的区别是他有一整套完整的系统，他不仅仅是个睡觉的地方，还有各式各样的作坊、小工厂、学校、诊所，我在贫民窟找到了书包作坊、真皮作坊、服装作坊、染料作坊、陶罐作坊等等各种各样的作坊，真皮工人在喷漆的时候，我就在旁边问他们用的什么漆，染料作坊在给布料染色时，我在一边打听他们工资收入（一天工作12小时，日薪30元人民币），在专门承接婚宴餐饮的小作坊前，我还找到了几个专门干脏活的达利特人（贱民），要拉着他们合影，他们十分害羞，回去换了件干净衣裳才愿意过来。
&#13;
贫民窟里的制衣小作坊
&#13;
贫民窟里的真皮作坊
&#13;
贫民窟里的染衣作坊，他们负责将衣服染成各种颜色
&#13;
贫民窟里的这些人，他们住在这里，吃在这里，工作也在这里，生下来的孩子，也会在贫民窟的学校接受教育，这是一个内循环系统，跟外部世界相互不打扰，印度的精英阶层跟贫民窟阶层完全断档，老死不相往来的，是两套完全不同的生态链，所以印度首富在孟买建了一栋27层10亿美元的豪层，而他旁边就是一个小型贫民窟，双方各过各的日子，一点也不冲突。
&#13;
贫民窟里的生活确实糟糕极了，我在孟买街头看到好多无家可归的人，一家人直接睡在贫民窟的人行道上，他们所有的家当就是一个可以生火的炉子和几张乌七抹黑的破被子，头顶上连片玻璃钢瓦都没有，下雨了就只能到指定躲雨的地方去避雨，给他们拍照时，我都是迅速拍完马上就走，生怕激起他们敏感。
&#13;
贫民窟街边无家可归的一家人，全家就住在这堵墙的下面
&#13;
但大多数贫民窟的衣食住行已经在自我循环流动，大多数居民住在6-8平方米的屋子里，里面连一张床都放不下，房子还会有人隔成上下铺，半空贴墙吊一张小床出来，小孩洗澡就找个桶在家门口洗刷，洗衣服也在各家门口解决，房子里没有厕所，平均1000人共用一间公厕，我让贫民窟的老乡带我去看看，走到那个公厕门口实在不敢进去，中国1980-1990年代的公共厕所有多脏我又不是没经历过。
&#13;
贫民窟里的一户人家，6-8平方米，全家人住在这里。
&#13;
贫民窟的街道旁，有摆着几张简易桌椅的黑乎乎的酒吧，使一张薄布挡住大门，里面卖自己酿的酒，味道有点儿接近中国的米酒，还有看起来十分山寨的健身房，健身教练呆呆地坐在里面迎客，路边有卖各种水果、小吃、服装的人，那里的衣服便宜得让人怀疑人生（可能都是广州尾货），5-10元一件保证了达拉维的人不用上街裸奔。
&#13;
贫民窟里的酒吧
&#13;
他们的菜市场东西也十分廉价，中国留学生告诉我，他们去最便宜的菜市场买菜，10个人打火锅，全部蔬菜只花了14元人民币。
&#13;
贫民窟的人在这里的小作坊上班，挣着1000元人民币左右的工资，喝着这里的小酒，吃着这里的小菜，虽然全部都是最底层的收入与待遇，尽管生活质量廉价，但所有生活必需品一应俱齐。
&#13;
贫民窟里还有自己的免费幼儿园，尽管显得十分破旧，但可以帮忙照顾2-4岁的小孩，我还去拜访这里的两所小学，逮住了其中一位小学的校长，向他请教印度的免费教育制度。
&#13;
贫民窟里的幼儿园
&#13;
校长说，印度政府确实在执行15岁以下免费教育制度，但是政府根本给不起钱，学校里的老师总要靠工资生活，一名新教师月工资1500元人民币起步，资深教师最多能拿5000元，因此他们贫民窟里的学费是1400元人民币一年，如果夫妻二人工作，家庭月收入两千，还是勉强可以供两三名小孩读得起书，但贫民窟外的学校是3500元一年，他们根本供不起。
&#13;
陪我同行的本地人说他有两个女儿在这里上学，印度的教育工作者们还是很尽心尽力的，这里有交不起学费的儿童，校长会自费出钱帮他们继续读书。
&#13;
贫民窟里的小学校长
&#13;
贫民窟虽然又脏又破，但它对本地底层人民实在太重要了，它自行产生了一套最廉价的机制，提供最便宜但是完整的食物、住房、娱乐、教育系统，让底层人民不走出贫民窟也能活下来。
&#13;
许多来自富裕国家的人，看到贫民窟第一反应是拆掉这些地方盖高楼不就行了？这种想法简单粗暴违反了经济规律，一旦真的拆掉了贫民窟，让底层人民失去了最后的庇护所，他们就无法承受外面高昂的生活成本，就会引发巨大的社会动荡，政府将付出极其惨重的代价。
&#13;
干掉贫民窟，就会要了富人的命，无论哪个阶层，都不会允许贫民窟消失。
&#13;
孟买市区那一个又一个破旧的贫民窟，就是印度经济的创可贴，托住了失地流民们的生存底线，阻止了局势向恶化蔓延。
&#13;
肆
&#13;
平民们的日常生活，除了吃饭、工作、教育，剩下最重要的几件事，就是交通、住房和医疗。
&#13;
印度的交通非常便宜，那里的火车跑得特别慢，最快的也只有50-80公里每小时，乘坐8小时的火车，只需要30元人民币，在孟买火车站，我还特意爬上几辆火车看内部车厢，里面的座椅都显得脏兮兮的，空气中有一股奇怪的味道。火车站全部都没有检票员，自由进出，站台上到处都是野狗和乌鸦，这里的狗非常非常温顺，我在印度没有听到一声狗叫，它们看到陌生人根本无动于衷，一些狗狗跟个大爷一样肆无忌惮地睡在孟买火车站的台阶上，旁边的行人看到它们都是绕着走。
&#13;
本地司机带我去参观火车站时，我们站在人来人往的站台看工人维护铁轨，司机说这里任何人随时可以上火车，市内火车其实也不怎么查票，算是对穷人的一种福利。
&#13;
我们一边聊天，有火车驶过来，竟没有看到门，问司机怎么肥事，司机说不仅没有门，还没有空调，没有空调是乘客们主要要求的，因为这样可以降低票价，一个月可以省下30元人民币左右，没有门是为了好上车，大不了挂在外面。
&#13;
然后我就亲眼见到了传说中印度人民的拿手好戏挂火车。
&#13;
如果自己开车的话，印度的油价比中国还略贵一点，柴油价格是7元人民币一升，92号汽油是7.8元一升，95号汽油是8元一升，翻译说印度普通人有时候有车也不开，宁肯骑摩托车，就是因为油价太贵。
&#13;
印度油价
&#13;
交通虽然便宜，但住房贵得飞起，我好像没见过比孟买更夸张的房价收入比了，孟买人均收入是1500元人民币，而房价是6485美元/平（2018年数据），一个普通上班族，要200多年才能买得起一套房。
&#13;
当然孟买也是各个区域的价格完全不同，远郊一点的是两万元人民币每平，我住的酒店附近，是10多万人民币每平。
&#13;
当我知道我那块区域要10多万一平的时候，我不由一脸懵逼望向窗外，那里都是些看起来破破烂烂的建筑，周围的路面连水泥都没铺工整，不远处就是贫民窟，连个像样的CBD都没见到，环境感觉像是我大邵阳的城乡结合部，到处都显得脏兮兮的，跟北上广深同样地价的硬件条件完全不在一个世界，这个地方要10多万一平？
&#13;
嗯，既然我已经忍不住使用了“脏兮兮”的这个词，我就继续吐会槽，我在印度调研的这些日子，除了南部海滨城市特里凡得琅显得比较干净，孟买和金奈都给我一种难以忍受的肮脏感。我在孟买住的酒店是550元一晚的四星级酒店，在金奈住的是320元一晚的普通商务酒店，这种在当地略偏中高端的酒店，肮脏感都无处不在，马桶圈永远有污渍，毛巾像是从垃圾堆里捡来的洗干净再给客人用，皱巴巴的感觉像刚被人当拖把用过，金奈320元一晚的酒店卫生间连纸巾都没有（幸亏我早有准备，带了几大包纸巾），他们只有一根管子让你用来冲PP，然后印度本土人会用左手......
&#13;
印度贫民窟的一处公共厕所，在外面看看就好，打死不进去
&#13;
我本来以为用左手是妖魔化印度，当我问翻译左手擦PP是不是真的？这个一路上一直想尽办法说印度有多好的翻译，都有点不好意思承认“大部分人会用左手”。听得我头皮微微一麻，更坚定了不吃印度街边小吃，平时只喝瓶装水的决心。
&#13;
我到金奈时刚好下了两场雨，整座城市除了大马路污水横流，去酒店的小路连道路硬化都没有做，垃圾顺着水流冲得到处都是，部分地段直接被水淹掉一半，在酒店放下行李，看着那好像几天没洗过的床单和被子，我的心情就已经异常沉重，翻译还带我去MSL餐厅吃印度餐，MSL餐厅一般通风都做得非常差，空气沉闷，坐了半天服务生就上来一张大芭蕉叶子当碗，上了点手抓饭或者薄饼直接倒在芭蕉叶子上，再上一些做成糊糊状的肉类，也不给你餐具，服务生示意我这个中国人，用手抓着吃的时候，你知道我心情是多么绝望吗？
&#13;
金奈的农贸市场，里面实在太脏了！
&#13;
我去过不少发展中国家，我们中国也是从是从印度这个阶段过来的，但我从来没有见过比印度更脏的国家了！是真的真的好脏！脏到现在我只要一回忆在孟买和金奈的经历，内心深处就会有一种不舒服的感觉。
&#13;
当然，印度这个国家脏的很大一部分原因是贫穷，为了做出详细的数据调查，我跟个神经病一样见人就问别人工资收入，导致翻译最后都烦死我了，不用我转述了，见人就先帮我问工资，下面将我打咨询的收入整理一下：
&#13;
最最底层的失地农民是没有稳定收入的，靠养鸡、鸭或者做劳工赚一点钱。
&#13;
城市里的底层劳动力，女性会去做兼职家务，帮别人打扫卫生，清洗衣服，扫地拖地等等，一天去一两小时，一户收200-300元人民币，他们一天要跑好几户人家，月收入才能到600-1000元人民币。
&#13;
最底层的男性会去帮别人做洗车一类的工作，一辆车每天洗一次，连洗一个月只要60元人民币，他们一个月会承包多辆汽车维生（从这两个案例可以看出印度底层劳动力极其廉价，供大于求）。
&#13;
全职的清洁工月薪大概600-800元，服务员一般不到1000元，突突车司机月收入大概600-800元（有些车是租的，要给租金）。
&#13;
公立学校的教师月薪1000元人民币起步，一般1500元左右，私立学校的教师2000元起步，一般3-4000元左右。
&#13;
专职UBER司机月薪大概1500-2000元左右，铁路工人1500元一月。
&#13;
印度大城市大多数正经普通职业是1500元一月（孟买、金奈差不多），码农1800元起步，资深码农能拿6000元一月，在孟买时路过GOOGLE在印度的总部，咨询路人说他们在GOOGLE工作3000元人民币起步（这个信息不一定准确）。
&#13;
公立医院的医生2000-5000元左右，私立医院3000-7000元左右（这个数据应该略有误差）。
&#13;
在特里凡得琅，我还遇到了很特殊的一群渔民，当时我们正开着车从马路经过，渔民们坐在一个破棚子下面收拾渔网，翻译说有没有兴趣了解下他们的生活，我说好，我们便停下车，向那群渔民走过去。
&#13;
翻译跟他们说有个中国人想来跟他们聊聊天，渔民们笑着说要付费才可以，我从钱包里拿出200卢比递给他们，渔民们才开始回答我的问题。
&#13;
印度渔民
&#13;
这些渔民都是本地人，一直靠捕鱼为生，每次他们要开着快艇到50-60公里远的地方捕鱼，这个距离是他们的成本极限，每次出海的成本是1000元人民币，更远的地方烧油太多他们去不了，因为打捞过度，而且设备、技术落后只能捕捞浅海鱼，他们已经三天没有捕到鱼了，只能在这补补渔网。
&#13;
好在印度政府规定在一个地方住15年这块地就是他们的，他们拿着地产证抵押给银行借钱盖房，所以还是有房子可住，这些渔民家庭，70%都有一个读过书的人，可以找份正经工作补贴家用，30%家庭全家都没念过书，只能去干点苦力挣现金。
&#13;
因为渔民们太穷，政府给了他们一个特权，在指定的超市，普通人买大米是4元人民币一公斤，他们凭户口本只要0.2元人民币一公斤，所以还能活得下去。
&#13;
正在卖鱼的一位阿姨
&#13;
印度有大批这样的底层人民，大家的收入都这么低，生病了怎么办？
&#13;
因为听说印度有一套自己的免费医疗系统，我特意赶去孟买的公立医院做了调研。
&#13;
为了照顾国家形象，翻译特意挑了一家很不错的公立医院带我前往，那是英国人殖民时期建好的医院，外观颇古典，但从进入这家医院的大门我就观察到，来这儿看病的全是面带菜色的穷人，他们三三两两坐在树荫下，或者倒在躺椅上，脸上全是愁苦之色，翻译带着我走在走廊，忍不住说：“怎么样？这医院好吧？”他期待着我开始夸奖印度的公立医疗，周围往来穿梭的人群如过江之鲫，部分人身上有淡淡的体味，我屏住呼吸顺着他的期望点头：“不错不错，确实不错。”
&#13;
公立医院内部
&#13;
我们原先预约的医生太忙没办法接受采访，翻译厚着脸皮去敲开了医院一名管理人员的大门，跟他讲有一名中国人来了解印度的医疗情况（翻译这点还是不错的），管理人员名叫CHAVAN，想了一想同意了我的采访。
&#13;
CHAVAN介绍说，这家医院每天要接待5000-6000名病人，其中有1000多人是急诊，他们是纯正的公立医院，印度各个邦的穷人都可以来这里治病，但因为距离原因，主要还是本邦穷人过来，他特别突出“穷人”两个字，因为这里主要是为年收2000元人民币以下的家庭服务的，政府会给他们每家每户做一个类似于户口本的东西，上面写着家庭年收入，穷人可以根据这份证明来医院看病，为了防止有人作弊，那份证明每年会核查一次。
&#13;
CHAVAN说，普通的急诊，他们会特别安排2-3小时诊断好，普通病人大概要2-3天才能安排治疗，孟买有完善的公立医疗系统，一共有17个公立医院，22000个床位，1000多个诊所能为底层人士提供服务。
&#13;
公立医院的CHAVAN接受采访
&#13;
病人如果是简单的手术，医院费用全免，如果是复杂的手术，病人还是要自己负责材料费、药品费。
&#13;
我还问了下这些穷人有没有社保，他们做为公立医院的医生，有没有社保，CHAVAN很不好意思地摇了摇头，说都没有。
&#13;
做完采访后，为了保证数据更为准确，我临时在医院里随便逮到一个医院的工作人员和一些在医院实习的大学生，问他们同样的问题，这些人说其实普通病人看病要等半个月以上，有时候甚至几个月，不可能2-3天就轮得到的。
&#13;
逮到两名实习生，他们说了真话
&#13;
在后面我遇到更多印度人和中国人，问起公立医院看病的事情，他们都说公立医院效率奇低，而且医学生要学五年，成本很高，他们都希望自己熬完这五年，毕业后去私立医院而不是公立医院，因为私立医院的待遇要好得多。
&#13;
其实从经济规律来看，无论国家是富有还是贫穷，免费的医疗系统几乎都走向了低效率、低质量，印度这套免费医疗系统，中高阶层根本都不会使用，他们有病毫不犹豫去私立医院，一位收入不错的印度人跟我说：
&#13;
“去公立医院等于送死。”
&#13;
这套免费医疗系统，其实只能算做是印度最底层穷人的一点低效率福利，根本无法普及到全社会。
&#13;
伍
&#13;
在对印度人民的基本生存状况做了一点了解后，先做一点小总结。
&#13;
从我跑过的国家来看，发现两个十分有趣的规律。
&#13;
第一是全世界的物价其实差不多，都在一个范围内波动，印度普通上班族的收入大概是中国普通上班族的三分之一到五分之一，印度约为1000-1500元人民币，中国约为3000-8000元人民币，印度的生活物价分两种，一种是超市里的物价，跟中国差不多，另一种是农贸市场和贫民窟的物价，极其廉价，能花1.5元人民币买到7个西红杮（当地华人语），但印度人躲不过买房买车私立医院看病这些人生升级消费，这些物价跟中国是差不多的，整体房价比中国略低一点，入门级铃木小车在印度卖3万元人民币左右，进口好车比中国贵30%，对普通印度人来说完成人生升级，其成本就非常非常高昂了，可以说中国人在一二线城市买房要掏空六个钱包，印度人就得掏空六代人的钱包，其难度是中国的五到十倍。
&#13;
普通印度人可以买一辆摩托车，拿着1000元的薪水，在贫民窟里过着完整的廉价的人生体系，但要完成阶级跨越，几乎无望，而中国人至少还是有从贫穷向中产跳越的希望。
&#13;
第二是全世界的工资收入也比较统一，发展中国家普通人的工资收入在1000-3000元人民币，发达国家普通人的工资收入在8000-20000元人民币，如果发展中国家平均工资低于1000元人民币，这个国家的人民一定活在水深火热之中（因为全球物价系统差不多），就算饿不死也经不起任何一场意外，全世界的工资体系中间有个奇葩叫中国，因为中国普通人的工资收入现在大概是3000-8000元之间，刚好处于发展中体系和发达体系的正中间，这说明什么呢？说明中国正处在从发展中国家向发达国家跳跃的一个过程当中，只要再往上一跳，就有可能突入到发达国家的系统当中。
&#13;
当然拿中国跟印度比实在太欺负印度了，但大家要考虑到，新中国从1949年立国后，到现在内部环境和外部环境都要比印度恶劣得多，英国殖民者当年留给印度的基础设施等等都是远胜中国的，印度今天还处在这样的发展水平，其内在原因主要还是自己民族有问题。
&#13;
单就挑粮食产量这一条，其实就可以看出中华民族确实是勤奋不息的优秀民族，我们只是走了小几百年的弯路，一努力马上又赶回到世界前列，我们不比世界上任何民族差，要大胆承认，我们就是世界第一流的民族，没必要再卑躬屈膝向任何民族低头。
&#13;
文章还没有写完，这一万字只是介绍了印度最基本的民生，下半部分我将继续向大家介绍印度的种姓矛盾、各邦分治、贪污腐败、GST税制、莫迪的应对策略等等</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>dokomo: </b><br>
<span>卢克文：印度调查报告（上）</span><br>
<span>壹</span><br>
<span>我见到Natarajan的时候，66岁的他正在农田里劳作，我的随身翻译在路边的坪地上用泰米尔语喊了他一声，Natarajan便弯腰洗了洗手，满面笑容，光着脚从农田里向我走来。</span><br>
<span>那是我离开印度前的最后一个好天气，阳光明媚，照得远处的Natarajan一身肌肤分外黝黑，他是达罗毗荼人，初中学历，双目深陷，须发泛白，只在脖子上围了条白色汗巾，赤着上身，显出一股瘦黑瘦黑的精神气，见到有中国人来访，笑得十分无邪，走上草坪，跟我握了握手。</span><br>
<span>泰米尔当地农民Natarajan</span><br>
<span>这处村庄离金奈市区约90公里，原本我并没有说要约见Natarajan，一天前，我去参观金奈周边的一处石雕厂，了解他们手工行业的情况，回程时天色已晚，我们在乡间小路遇见一辆货车陷在泥地里出不来，为此逗留了许久，那是晚上八点多钟，小路两边都是杂草，四下里见不到一点灯火，举头便能看见隐隐约约的银河，空气清新，只有车灯照亮前路。</span><br>
<span>那货车陷得不深，但挡住了去路，旁边一辆破破烂烂的中巴也停了下来，无数黝黑黝黑的村民走下来围观，一大波印度人围在那操着泰米尔语叽叽喳喳讨论，搞了半天，还是一点办法都没有。</span><br>
<span>我和几名中国留学生（他们得知我来到金奈，主动要求陪行一天）正下车观望，身边总有一些妇女成群结队从远处一条小路走来，路过我们身边，快步消失在印度农村的黑夜里，这些人来了一波又一波，引起了我的好奇，当时翻译正在跟货车车主交涉，我问留学生这些妇女干嘛夜里在外面组团乱跑，这么偏的地方难道是去SHOPPING么？</span><br>
<span>夜晚时，不断有印度农村妇女成群结队从我们身边走过</span><br>
<span>一个留学生说他们不是去SHOPPING，他们是去上厕所，印度农村有些还没有厕所，他们是在野外就地解决，因为担心有色狼侵犯他们，只好到晚上抱团一起出动，人多才安全，有的负责打野，有的负责辅助，按照印度教的说法，厕所是污秽的场所，家里不能建厕所，农村这种思想尤其严重，因此印度农村女性们一天上两次厕所，一次在凌晨，一次在夜晚，白天就只能憋着。</span><br>
<span>我以前查过印度的资料，知道一些类似信息，但现场亲眼看见，内心还是无数头草泥马跑过，这时翻译回来了，我问他印度这边农村地区野外如厕的数据，他说2018年的政府官方数据是44%的农村人口在野外排便，而且40%的印度女性还没有使用过卫生巾，城市地区稍好一些，有77%的女性使用过卫生巾，我们一边说话，旁边依旧有农村女性从身边路过，听到这些数据，看着妇女们一群群在远处消失的背影，我这个中国来的土鳖一时被震惊得说不出来话来。</span><br>
<span>那辆货车一直没有被拯救出来，我们只好绕道回金奈市区，路上经过市镇，也经过乡村，但无论在哪里，都见到无数的牛群，有的五六头直接卧在马路中间睡觉，有的十几头在人行道缓缓散步，还有的一边啃路中间的绿化植物，一边肆无忌惮地小便，牛尿顺着马路流了一地，白天还见不到这么多牛，晚上气温凉爽，神牛们全家老小出来纳凉，印度的公路一般是两车道，牛往马路中间一站，就没多少空间供车辆行驶，我看见部分装修成农村重金属风格的大巴，一边咣起咣起放着音乐（这里要念成“音落”才有意思）飞奔而来，一边熟练地绕过神牛，又咣起咣起飞快地驶向远方。</span><br>
<span>印度的路边到处是牛</span><br>
<span>印度的市镇公路两边其实是非常嘈杂的，摩托车、自行车、小轿车、货车、行人在各种噪音中穿梭不歇，神牛们慢悠悠混迹中间，边走边拉屎拉尿，偶尔还见到有人过去摸一摸牛背，一派人与自然，和谐相处的欣欣向荣景象。</span><br>
<span>由于公路上牛实在太多，有次我实在忍不住问司机，撞到牛怎么办？总难免有一次会撞到的吧。</span><br>
<span>司机说这些牛都是有主人的，撞到的话大概要赔1000-1500元人民币，而且保险不理赔，自己得认。</span><br>
<span>那天晚上，关于农村野外如厕和神牛泛滥的事情，勾起了我对印度农村的深度好奇，我让翻译取消了跟金奈一名大学老师交流的机会，改道奔赴90公里外的一处村庄，见到了从田野走来的Nataraja。</span><br>
<span>贰</span><br>
<span>Natarajan有两儿两女，都已经结婚生子，他在村子里有三英亩地，全部种水稻，一季能收两吨多稻谷，印度气候特殊，一年能收三季，也就是说他的田一年能收6吨多稻谷。</span><br>
<span>一英亩相当于中国的6亩地，三英亩就是约18亩地，18亩地仅2吨多的产量，也就是平均每亩每季仅收200-300斤粮食，这么低的产量，我以为自己听错了，我问翻译说你没翻错吧，翻译说没翻错，我说这数据太诡异了，真的没翻错？翻译又问了一遍，说没错，他确认无误，确实是3英亩2吨多。</span><br>
<span>2014年《南华早报》在报道袁隆平时，说中国亩产是一季900多斤，中印之间水稻收成相差太大了，吓得我赶紧查了一下，结果数据显示印度水稻收成确实是平均250斤一亩。</span><br>
<span>我又查了下中国水稻历年产量，闵宗殿先生有论文《宋明清时期太湖地区水稻亩产的探讨》，里面说唐朝时亩产138公斤，宋朝时亩产225公斤，明朝亩产333公斤，清朝亩产278公斤，按一季一亩来算，印度现在这种单季一亩250斤的产量，还没有达到中国明、清两朝时的平均水平。</span><br>
<span>印度农业落后的主要原因是因为工业化与水利、农机落后，印度有1.6-1.7亿公顷可耕地，中国有1.2-1.3亿公顷可耕地（2013年统计数据），印度还一年三熟，中国一般一年两熟，世界银行2017年数据，中国以全球第四的耕地面积，产出全球最高的粮食产量，达6.179亿吨，美国排第二，4.4亿吨，印度第三，3.316亿吨，印度粮食总产量只有中国的一半。</span><br>
<span>中国人的奋斗精神在粮食产量上可见一斑，在1950年代中国人疯狂修建水利设施，改革开放后工业化保证了化肥、农机的使用，又有袁隆平这样的一流农业技术人员保障农业技术的提升，才换来了逆天的粮食产量。</span><br>
<span>其实如果不是这位印度农民Natarajan的数据震憾到了我，引发我的好奇深入追查，我也不知道中印农业水准差距大到这般田地。</span><br>
<span>但如果换个角度来说，印度这么低的粮食产量，也证明了他们有很深的潜力可挖，具体分析我后面会说。</span><br>
<span>确定水稻的产量后，我向Natarajan咨询他的收入问题，Natarajan说他现在每年的粮食除了全家人自己吃以外，多余的就会拿到市场上卖掉，售价是1.5元每公斤（后来我去金奈最好的超市调查米价，发现最便宜的大米是3.5元每公斤，这个收购价是符合逻辑的），Natarajan这三英亩地，卖掉粮食后每年有一万元人民币的纯利润，他另外还养了一头牛，十只鸡，Natarajan对他的生活似乎还颇满意。</span><br>
<span>Natarajan随后带我去参观他的新家，这是一栋新修的两层建筑，简单实用，在这里我见到了他儿子，三十多岁，看起来十分憨厚，我问他儿子靠什么维生，他说在附近一家台湾人开的鞋厂上班，每个月收入大概1500元人民币。我点点头说这些台湾人开的鞋厂可能是从东莞搬过来的，他儿子没听懂我这句话是什么意思，我估计也很难跟他解释工业产业链的全球化迁移，在屋子里只待了几分钟就离开了。</span><br>
<span>Natarajan的新家</span><br>
<span>因为Natarajan很配合咨询，我跟翻译说能不能给点钱谢谢他们，旁边另一位村民听说进屋参观就有钱，也拉我进他房子去参观，他的屋子十分朴素，很像九十年代中国农村的某个家庭。</span><br>
<span>Natarajan的儿子，他在台湾人开的鞋厂工作，月薪1500元人民币</span><br>
<span>我闲逛了几步，随口问他有几亩地，他说他没有地，靠做纺织为生，这时候我突然警觉起来，我问Natarajan是不是村民们并非人人有地，Natarajan说这个村有4000名村民，只有一半的人有地，其他的人要自己想办法维生。我感觉问到了核心，赶紧追问这个村是不是有大地主（大地主这个词翻译跟我对了半天词才明白用泰米尔语怎么说），Natarajan说村子里有人拥有200-300英亩地（约1200-1800亩地），普通人家一般只有2-3英亩地，我点点头说对啦，这才是农村问题的真相啊。</span><br>
<span>Natarajan继续说这些有很多田地的人，最后都成了政客，农村的政府官员都会由他们的人担任。我说是的，这符合经济规律，全世界土地私有制一定会发生这样的事，土地一定会发生兼并现象，大地主会在基层将经济和政治权力进行双重绑定。</span><br>
<span>翻译说你还有什么要问的吗？我说没有了，我说我以前写过南美，讲过墨西哥、巴西农村失去土地的人最后的流向，全世界都一个操性，农村一半的人没有土地，他们就只有一个地方可以去。</span><br>
<span>那个地方叫贫民窟。</span><br>
<span>叁</span><br>
<span>孟买有全亚洲最大的达拉维贫民窟，我到孟买的第二天，就要求翻译带一名贫民窟本地人，带我先去参观达拉维。</span><br>
<span>这里，就是农村流民命中注定的落脚点。</span><br>
<span>贫民窟和中国的城中村还是有很大区别的，贫民窟已经形成了自己的内循环，是一个独立的系统，而且居住环境、生活质量比中国城中村要差很多。</span><br>
<span>孟买达拉维贫民窟</span><br>
<span>我以前在广州工作过好几年，那些年就住在广州塘下城中村，城中村的房子至少是本地人建的当代水泥建筑，房子质量没有小区好但生活还过得去，有网有水有电有独立的洗手间，关起廉价的金属门拉起刺耳的门栓，谁都不知道你白天在哪个CBD叫windy还是lucy，除了每天路过有刺鼻气味的垃圾堆有些不快，生活还过得去。</span><br>
<span>中国的城中村一般是一个阶级爬升中转站，没有内部循环，也很少有人会长居于此，白领们就把这里当成是一个睡觉的地方，长久的旅馆，而孟买的达拉维贫民窟完全是一个独立的世界。</span><br>
<span>印度贫民窟跟中国城中村最大的区别是他有一整套完整的系统，他不仅仅是个睡觉的地方，还有各式各样的作坊、小工厂、学校、诊所，我在贫民窟找到了书包作坊、真皮作坊、服装作坊、染料作坊、陶罐作坊等等各种各样的作坊，真皮工人在喷漆的时候，我就在旁边问他们用的什么漆，染料作坊在给布料染色时，我在一边打听他们工资收入（一天工作12小时，日薪30元人民币），在专门承接婚宴餐饮的小作坊前，我还找到了几个专门干脏活的达利特人（贱民），要拉着他们合影，他们十分害羞，回去换了件干净衣裳才愿意过来。</span><br>
<span>贫民窟里的制衣小作坊</span><br>
<span>贫民窟里的真皮作坊</span><br>
<span>贫民窟里的染衣作坊，他们负责将衣服染成各种颜色</span><br>
<span>贫民窟里的这些人，他们住在这里，吃在这里，工作也在这里，生下来的孩子，也会在贫民窟的学校接受教育，这是一个内循环系统，跟外部世界相互不打扰，印度的精英阶层跟贫民窟阶层完全断档，老死不相往来的，是两套完全不同的生态链，所以印度首富在孟买建了一栋27层10亿美元的豪层，而他旁边就是一个小型贫民窟，双方各过各的日子，一点也不冲突。</span><br>
<span>贫民窟里的生活确实糟糕极了，我在孟买街头看到好多无家可归的人，一家人直接睡在贫民窟的人行道上，他们所有的家当就是一个可以生火的炉子和几张乌七抹黑的破被子，头顶上连片玻璃钢瓦都没有，下雨了就只能到指定躲雨的地方去避雨，给他们拍照时，我都是迅速拍完马上就走，生怕激起他们敏感。</span><br>
<span>贫民窟街边无家可归的一家人，全家就住在这堵墙的下面</span><br>
<span>但大多数贫民窟的衣食住行已经在自我循环流动，大多数居民住在6-8平方米的屋子里，里面连一张床都放不下，房子还会有人隔成上下铺，半空贴墙吊一张小床出来，小孩洗澡就找个桶在家门口洗刷，洗衣服也在各家门口解决，房子里没有厕所，平均1000人共用一间公厕，我让贫民窟的老乡带我去看看，走到那个公厕门口实在不敢进去，中国1980-1990年代的公共厕所有多脏我又不是没经历过。</span><br>
<span>贫民窟里的一户人家，6-8平方米，全家人住在这里。</span><br>
<span>贫民窟的街道旁，有摆着几张简易桌椅的黑乎乎的酒吧，使一张薄布挡住大门，里面卖自己酿的酒，味道有点儿接近中国的米酒，还有看起来十分山寨的健身房，健身教练呆呆地坐在里面迎客，路边有卖各种水果、小吃、服装的人，那里的衣服便宜得让人怀疑人生（可能都是广州尾货），5-10元一件保证了达拉维的人不用上街裸奔。</span><br>
<span>贫民窟里的酒吧</span><br>
<span>他们的菜市场东西也十分廉价，中国留学生告诉我，他们去最便宜的菜市场买菜，10个人打火锅，全部蔬菜只花了14元人民币。</span><br>
<span>贫民窟的人在这里的小作坊上班，挣着1000元人民币左右的工资，喝着这里的小酒，吃着这里的小菜，虽然全部都是最底层的收入与待遇，尽管生活质量廉价，但所有生活必需品一应俱齐。</span><br>
<span>贫民窟里还有自己的免费幼儿园，尽管显得十分破旧，但可以帮忙照顾2-4岁的小孩，我还去拜访这里的两所小学，逮住了其中一位小学的校长，向他请教印度的免费教育制度。</span><br>
<span>贫民窟里的幼儿园</span><br>
<span>校长说，印度政府确实在执行15岁以下免费教育制度，但是政府根本给不起钱，学校里的老师总要靠工资生活，一名新教师月工资1500元人民币起步，资深教师最多能拿5000元，因此他们贫民窟里的学费是1400元人民币一年，如果夫妻二人工作，家庭月收入两千，还是勉强可以供两三名小孩读得起书，但贫民窟外的学校是3500元一年，他们根本供不起。</span><br>
<span>陪我同行的本地人说他有两个女儿在这里上学，印度的教育工作者们还是很尽心尽力的，这里有交不起学费的儿童，校长会自费出钱帮他们继续读书。</span><br>
<span>贫民窟里的小学校长</span><br>
<span>贫民窟虽然又脏又破，但它对本地底层人民实在太重要了，它自行产生了一套最廉价的机制，提供最便宜但是完整的食物、住房、娱乐、教育系统，让底层人民不走出贫民窟也能活下来。</span><br>
<span>许多来自富裕国家的人，看到贫民窟第一反应是拆掉这些地方盖高楼不就行了？这种想法简单粗暴违反了经济规律，一旦真的拆掉了贫民窟，让底层人民失去了最后的庇护所，他们就无法承受外面高昂的生活成本，就会引发巨大的社会动荡，政府将付出极其惨重的代价。</span><br>
<span>干掉贫民窟，就会要了富人的命，无论哪个阶层，都不会允许贫民窟消失。</span><br>
<span>孟买市区那一个又一个破旧的贫民窟，就是印度经济的创可贴，托住了失地流民们的生存底线，阻止了局势向恶化蔓延。</span><br>
<span>肆</span><br>
<span>平民们的日常生活，除了吃饭、工作、教育，剩下最重要的几件事，就是交通、住房和医疗。</span><br>
<span>印度的交通非常便宜，那里的火车跑得特别慢，最快的也只有50-80公里每小时，乘坐8小时的火车，只需要30元人民币，在孟买火车站，我还特意爬上几辆火车看内部车厢，里面的座椅都显得脏兮兮的，空气中有一股奇怪的味道。火车站全部都没有检票员，自由进出，站台上到处都是野狗和乌鸦，这里的狗非常非常温顺，我在印度没有听到一声狗叫，它们看到陌生人根本无动于衷，一些狗狗跟个大爷一样肆无忌惮地睡在孟买火车站的台阶上，旁边的行人看到它们都是绕着走。</span><br>
<span>本地司机带我去参观火车站时，我们站在人来人往的站台看工人维护铁轨，司机说这里任何人随时可以上火车，市内火车其实也不怎么查票，算是对穷人的一种福利。</span><br>
<span>我们一边聊天，有火车驶过来，竟没有看到门，问司机怎么肥事，司机说不仅没有门，还没有空调，没有空调是乘客们主要要求的，因为这样可以降低票价，一个月可以省下30元人民币左右，没有门是为了好上车，大不了挂在外面。</span><br>
<span>然后我就亲眼见到了传说中印度人民的拿手好戏挂火车。</span><br>
<span>如果自己开车的话，印度的油价比中国还略贵一点，柴油价格是7元人民币一升，92号汽油是7.8元一升，95号汽油是8元一升，翻译说印度普通人有时候有车也不开，宁肯骑摩托车，就是因为油价太贵。</span><br>
<span>印度油价</span><br>
<span>交通虽然便宜，但住房贵得飞起，我好像没见过比孟买更夸张的房价收入比了，孟买人均收入是1500元人民币，而房价是6485美元/平（2018年数据），一个普通上班族，要200多年才能买得起一套房。</span><br>
<span>当然孟买也是各个区域的价格完全不同，远郊一点的是两万元人民币每平，我住的酒店附近，是10多万人民币每平。</span><br>
<span>当我知道我那块区域要10多万一平的时候，我不由一脸懵逼望向窗外，那里都是些看起来破破烂烂的建筑，周围的路面连水泥都没铺工整，不远处就是贫民窟，连个像样的CBD都没见到，环境感觉像是我大邵阳的城乡结合部，到处都显得脏兮兮的，跟北上广深同样地价的硬件条件完全不在一个世界，这个地方要10多万一平？</span><br>
<span>嗯，既然我已经忍不住使用了“脏兮兮”的这个词，我就继续吐会槽，我在印度调研的这些日子，除了南部海滨城市特里凡得琅显得比较干净，孟买和金奈都给我一种难以忍受的肮脏感。我在孟买住的酒店是550元一晚的四星级酒店，在金奈住的是320元一晚的普通商务酒店，这种在当地略偏中高端的酒店，肮脏感都无处不在，马桶圈永远有污渍，毛巾像是从垃圾堆里捡来的洗干净再给客人用，皱巴巴的感觉像刚被人当拖把用过，金奈320元一晚的酒店卫生间连纸巾都没有（幸亏我早有准备，带了几大包纸巾），他们只有一根管子让你用来冲PP，然后印度本土人会用左手......</span><br>
<span>印度贫民窟的一处公共厕所，在外面看看就好，打死不进去</span><br>
<span>我本来以为用左手是妖魔化印度，当我问翻译左手擦PP是不是真的？这个一路上一直想尽办法说印度有多好的翻译，都有点不好意思承认“大部分人会用左手”。听得我头皮微微一麻，更坚定了不吃印度街边小吃，平时只喝瓶装水的决心。</span><br>
<span>我到金奈时刚好下了两场雨，整座城市除了大马路污水横流，去酒店的小路连道路硬化都没有做，垃圾顺着水流冲得到处都是，部分地段直接被水淹掉一半，在酒店放下行李，看着那好像几天没洗过的床单和被子，我的心情就已经异常沉重，翻译还带我去MSL餐厅吃印度餐，MSL餐厅一般通风都做得非常差，空气沉闷，坐了半天服务生就上来一张大芭蕉叶子当碗，上了点手抓饭或者薄饼直接倒在芭蕉叶子上，再上一些做成糊糊状的肉类，也不给你餐具，服务生示意我这个中国人，用手抓着吃的时候，你知道我心情是多么绝望吗？</span><br>
<span>金奈的农贸市场，里面实在太脏了！</span><br>
<span>我去过不少发展中国家，我们中国也是从是从印度这个阶段过来的，但我从来没有见过比印度更脏的国家了！是真的真的好脏！脏到现在我只要一回忆在孟买和金奈的经历，内心深处就会有一种不舒服的感觉。</span><br>
<span>当然，印度这个国家脏的很大一部分原因是贫穷，为了做出详细的数据调查，我跟个神经病一样见人就问别人工资收入，导致翻译最后都烦死我了，不用我转述了，见人就先帮我问工资，下面将我打咨询的收入整理一下：</span><br>
<span>最最底层的失地农民是没有稳定收入的，靠养鸡、鸭或者做劳工赚一点钱。</span><br>
<span>城市里的底层劳动力，女性会去做兼职家务，帮别人打扫卫生，清洗衣服，扫地拖地等等，一天去一两小时，一户收200-300元人民币，他们一天要跑好几户人家，月收入才能到600-1000元人民币。</span><br>
<span>最底层的男性会去帮别人做洗车一类的工作，一辆车每天洗一次，连洗一个月只要60元人民币，他们一个月会承包多辆汽车维生（从这两个案例可以看出印度底层劳动力极其廉价，供大于求）。</span><br>
<span>全职的清洁工月薪大概600-800元，服务员一般不到1000元，突突车司机月收入大概600-800元（有些车是租的，要给租金）。</span><br>
<span>公立学校的教师月薪1000元人民币起步，一般1500元左右，私立学校的教师2000元起步，一般3-4000元左右。</span><br>
<span>专职UBER司机月薪大概1500-2000元左右，铁路工人1500元一月。</span><br>
<span>印度大城市大多数正经普通职业是1500元一月（孟买、金奈差不多），码农1800元起步，资深码农能拿6000元一月，在孟买时路过GOOGLE在印度的总部，咨询路人说他们在GOOGLE工作3000元人民币起步（这个信息不一定准确）。</span><br>
<span>公立医院的医生2000-5000元左右，私立医院3000-7000元左右（这个数据应该略有误差）。</span><br>
<span>在特里凡得琅，我还遇到了很特殊的一群渔民，当时我们正开着车从马路经过，渔民们坐在一个破棚子下面收拾渔网，翻译说有没有兴趣了解下他们的生活，我说好，我们便停下车，向那群渔民走过去。</span><br>
<span>翻译跟他们说有个中国人想来跟他们聊聊天，渔民们笑着说要付费才可以，我从钱包里拿出200卢比递给他们，渔民们才开始回答我的问题。</span><br>
<span>印度渔民</span><br>
<span>这些渔民都是本地人，一直靠捕鱼为生，每次他们要开着快艇到50-60公里远的地方捕鱼，这个距离是他们的成本极限，每次出海的成本是1000元人民币，更远的地方烧油太多他们去不了，因为打捞过度，而且设备、技术落后只能捕捞浅海鱼，他们已经三天没有捕到鱼了，只能在这补补渔网。</span><br>
<span>好在印度政府规定在一个地方住15年这块地就是他们的，他们拿着地产证抵押给银行借钱盖房，所以还是有房子可住，这些渔民家庭，70%都有一个读过书的人，可以找份正经工作补贴家用，30%家庭全家都没念过书，只能去干点苦力挣现金。</span><br>
<span>因为渔民们太穷，政府给了他们一个特权，在指定的超市，普通人买大米是4元人民币一公斤，他们凭户口本只要0.2元人民币一公斤，所以还能活得下去。</span><br>
<span>正在卖鱼的一位阿姨</span><br>
<span>印度有大批这样的底层人民，大家的收入都这么低，生病了怎么办？</span><br>
<span>因为听说印度有一套自己的免费医疗系统，我特意赶去孟买的公立医院做了调研。</span><br>
<span>为了照顾国家形象，翻译特意挑了一家很不错的公立医院带我前往，那是英国人殖民时期建好的医院，外观颇古典，但从进入这家医院的大门我就观察到，来这儿看病的全是面带菜色的穷人，他们三三两两坐在树荫下，或者倒在躺椅上，脸上全是愁苦之色，翻译带着我走在走廊，忍不住说：“怎么样？这医院好吧？”他期待着我开始夸奖印度的公立医疗，周围往来穿梭的人群如过江之鲫，部分人身上有淡淡的体味，我屏住呼吸顺着他的期望点头：“不错不错，确实不错。”</span><br>
<span>公立医院内部</span><br>
<span>我们原先预约的医生太忙没办法接受采访，翻译厚着脸皮去敲开了医院一名管理人员的大门，跟他讲有一名中国人来了解印度的医疗情况（翻译这点还是不错的），管理人员名叫CHAVAN，想了一想同意了我的采访。</span><br>
<span>CHAVAN介绍说，这家医院每天要接待5000-6000名病人，其中有1000多人是急诊，他们是纯正的公立医院，印度各个邦的穷人都可以来这里治病，但因为距离原因，主要还是本邦穷人过来，他特别突出“穷人”两个字，因为这里主要是为年收2000元人民币以下的家庭服务的，政府会给他们每家每户做一个类似于户口本的东西，上面写着家庭年收入，穷人可以根据这份证明来医院看病，为了防止有人作弊，那份证明每年会核查一次。</span><br>
<span>CHAVAN说，普通的急诊，他们会特别安排2-3小时诊断好，普通病人大概要2-3天才能安排治疗，孟买有完善的公立医疗系统，一共有17个公立医院，22000个床位，1000多个诊所能为底层人士提供服务。</span><br>
<span>公立医院的CHAVAN接受采访</span><br>
<span>病人如果是简单的手术，医院费用全免，如果是复杂的手术，病人还是要自己负责材料费、药品费。</span><br>
<span>我还问了下这些穷人有没有社保，他们做为公立医院的医生，有没有社保，CHAVAN很不好意思地摇了摇头，说都没有。</span><br>
<span>做完采访后，为了保证数据更为准确，我临时在医院里随便逮到一个医院的工作人员和一些在医院实习的大学生，问他们同样的问题，这些人说其实普通病人看病要等半个月以上，有时候甚至几个月，不可能2-3天就轮得到的。</span><br>
<span>逮到两名实习生，他们说了真话</span><br>
<span>在后面我遇到更多印度人和中国人，问起公立医院看病的事情，他们都说公立医院效率奇低，而且医学生要学五年，成本很高，他们都希望自己熬完这五年，毕业后去私立医院而不是公立医院，因为私立医院的待遇要好得多。</span><br>
<span>其实从经济规律来看，无论国家是富有还是贫穷，免费的医疗系统几乎都走向了低效率、低质量，印度这套免费医疗系统，中高阶层根本都不会使用，他们有病毫不犹豫去私立医院，一位收入不错的印度人跟我说：</span><br>
<span>“去公立医院等于送死。”</span><br>
<span>这套免费医疗系统，其实只能算做是印度最底层穷人的一点低效率福利，根本无法普及到全社会。</span><br>
<span>伍</span><br>
<span>在对印度人民的基本生存状况做了一点了解后，先做一点小总结。</span><br>
<span>从我跑过的国家来看，发现两个十分有趣的规律。</span><br>
<span>第一是全世界的物价其实差不多，都在一个范围内波动，印度普通上班族的收入大概是中国普通上班族的三分之一到五分之一，印度约为1000-1500元人民币，中国约为3000-8000元人民币，印度的生活物价分两种，一种是超市里的物价，跟中国差不多，另一种是农贸市场和贫民窟的物价，极其廉价，能花1.5元人民币买到7个西红杮（当地华人语），但印度人躲不过买房买车私立医院看病这些人生升级消费，这些物价跟中国是差不多的，整体房价比中国略低一点，入门级铃木小车在印度卖3万元人民币左右，进口好车比中国贵30%，对普通印度人来说完成人生升级，其成本就非常非常高昂了，可以说中国人在一二线城市买房要掏空六个钱包，印度人就得掏空六代人的钱包，其难度是中国的五到十倍。</span><br>
<span>普通印度人可以买一辆摩托车，拿着1000元的薪水，在贫民窟里过着完整的廉价的人生体系，但要完成阶级跨越，几乎无望，而中国人至少还是有从贫穷向中产跳越的希望。</span><br>
<span>第二是全世界的工资收入也比较统一，发展中国家普通人的工资收入在1000-3000元人民币，发达国家普通人的工资收入在8000-20000元人民币，如果发展中国家平均工资低于1000元人民币，这个国家的人民一定活在水深火热之中（因为全球物价系统差不多），就算饿不死也经不起任何一场意外，全世界的工资体系中间有个奇葩叫中国，因为中国普通人的工资收入现在大概是3000-8000元之间，刚好处于发展中体系和发达体系的正中间，这说明什么呢？说明中国正处在从发展中国家向发达国家跳跃的一个过程当中，只要再往上一跳，就有可能突入到发达国家的系统当中。</span><br>
<span>当然拿中国跟印度比实在太欺负印度了，但大家要考虑到，新中国从1949年立国后，到现在内部环境和外部环境都要比印度恶劣得多，英国殖民者当年留给印度的基础设施等等都是远胜中国的，印度今天还处在这样的发展水平，其内在原因主要还是自己民族有问题。</span><br>
<span>单就挑粮食产量这一条，其实就可以看出中华民族确实是勤奋不息的优秀民族，我们只是走了小几百年的弯路，一努力马上又赶回到世界前列，我们不比世界上任何民族差，要大胆承认，我们就是世界第一流的民族，没必要再卑躬屈膝向任何民族低头。</span><br>
<span>文章还没有写完，这一万字只是介绍了印度最基本的民生，下半部分我将继续向大家介绍印度的种姓矛盾、各邦分治、贪污腐败、GST税制、莫迪的应对策略等等</span><br>
</p><p><b>rhotov: </b><br>
<span>就完事儿了！</span><br>
</p><p><b>dmoodedy: </b><br>
<span>图片都看不到</span><br>
</p><p><b>dejavuuuuuuuu: </b><br>
<span>我还以为是那个澳大利亚前总理陆克文...</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>hyplucky: </b><br>
<span>真.实地考察</span><br>
</p><p><b>失身招领处: </b><br>
<span>曾经的印度地区被完全殖民。</span><br>
<span>现在能统一就不错了。发展慢慢来。</span><br>
<span>而且还第4军事强国呢。内部不乱应该还能坚持</span><br>
</p><p><b>白影: </b><br>
<span>地主这事，不掀翻没法解决的</span><br>
</p><p><b>是风: </b><br>
<span>链接呢？我要看图，虽然我吃着早饭看这文章一点食欲都没了</span><br>
</p><p><b>Sherry: </b><br>
<span>可以搜这人的公众号</span><br>
</p><p><b>dokomo: </b><br>
<span>想看图的话，微信关注公众号卢克文工作室，最新文章。</span><br>
<span>其实我觉得照片里有些没他说的那么糟糕，幼儿园公立医院公厕什么的。</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span>真正的天人合一</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span>dokomo 发表于 2019-12-5 09:24</span><br>
<span>想看图的话，微信关注公众号卢克文工作室，最新文章。</span><br>
<span>其实我觉得照片里有些没他说的那么糟糕，幼儿园公立 ...</span><br>
<span>可能是因为从照片上闻不见味</span><br>
</p><p><b>一个再一个: </b><br>
<span>其实和本朝比没意义的，阿三还是要走自己的路的</span><br>
</p><p><b>十运: </b><br>
<span>那我们的经验套印度也未必靠谱，就像西方往我们脑袋上套的标准也不被我们认同。最后还是实践是验证一切的最终标准。</span><br>
</p><p><b>随风来去: </b><br>
<span>https://mp.weixin.qq.com/s/pSIg7coxsg-chXwjy6_l2g</span><br>
<span>还是有个链接方便</span><br>
</p><p><b>LynchAccelerato: </b><br>
<span>待我换个能看图的手机，去去就来</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>neverer: </b><br>
<span>照片都没有，转帖好歹给个原文地址吧</span><br>
</p><p><b>漫区专号: </b><br>
<span>为啥还有在三哥家的留学生？</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>印度农业禀赋是真差，也符合其低到惊人的单产</span><br>
</p><p><b>vista: </b><br>
<span>只看到贫民窟那里，感觉印度难道要先打土豪分田地吗</span><br>
</p><p><b>狗没拿伞: </b><br>
<span>这水稻产量也太傻逼了，我12年在北大荒那边待过，最差的也是亩产1300斤</span><br>
</p><p><b>GrimReaper: </b><br>
<span>dokomo 发表于 2019-12-5 09:24</span><br>
<span>想看图的话，微信关注公众号卢克文工作室，最新文章。</span><br>
<span>其实我觉得照片里有些没他说的那么糟糕，幼儿园公立 ...</span><br>
<span>我倒觉得真实照片过不了审核。</span><br>
</p><p><b>布布2号: </b><br>
<span>没必要在印度身上找自信</span><br>
</p><p><b>忽克連: </b><br>
<span>感觉这种内循环贫民窟很有感觉，有啥游戏或者文艺作品是这类背景的吗</span><br>
</p><p><b>fallout: </b><br>
<span>太惨了，惨到我觉得是假的来麻痹我的</span><br>
</p><p><b>yoki42: </b><br>
<span>妇女野外如厕这个跟阿米尔汗电影里讲的一毛一样……</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span>https://item.jd.com/12263287.html</span><br>
<span>大门给写了个推荐不过还特地指出书描述的NGO不能代表普遍情况</span><br>
</p><p><b>零下五度猫: </b><br>
<span>生态文明多样化咯，三哥的问题只能由三哥自己解决，不能把我们的经验生搬硬套</span><br>
</p><p><b>sakaki59: </b><br>
<span>英国佬不但留了很多设施给三哥，同时也留了不少地雷吧</span><br>
</p><p><b>反面教材: </b><br>
<span>忽克連 发表于 2019-12-5 10:35</span><br>
<span>感觉这种内循环贫民窟很有感觉，有啥游戏或者文艺作品是这类背景的吗</span><br>
<span>九龙城寨？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVR-AN00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>西瓜田里的飞鱼: </b><br>
<span>“宋明清时期太湖地区水稻亩产的探讨”</span><br>
<span>这个数据对比有点人为选择的意思，太湖地区水资源丰富，属于良田。</span><br>
<span>整个平均下来，中国古代稻田的平均产量和文中阿三的水平差不多，由于气候问题，可能没有阿三多。</span><br>
<span>没必要扯什么民族性，阿三农业低产本质上就是看天吃饭的古代农业生产水平，跟国内现在工业化农药化肥保证的农业生产水平必然不是一个量级。</span><br>
</p><p><b>宫崎和香: </b><br>
<span>三哥的审美真在线，这个蒂凡尼绿吊打我国多少农村自建房。</span><br>
</p><p><b>dark_templar: </b><br>
<span>狗没拿伞 发表于 2019-12-5 10:19</span><br>
<span>这水稻产量也太傻逼了，我12年在北大荒那边待过，最差的也是亩产1300斤</span><br>
<span>是这样的，印度现在的人均粮食产量不如中国1949年水平，没错，1949。</span><br>
<span>然后它还是粮食出口国。</span><br>
</p><p><b>体制: </b><br>
<span>失身招领处 发表于 2019-12-5 09:20</span><br>
<span>曾经的印度地区被完全殖民。</span><br>
<span>现在能统一就不错了。发展慢慢来。</span><br>
<span>而且还第4军事强国呢。内部不乱应该还能坚 ...</span><br>
<span>如果不是被完全殖民，印度根本不可能统一吧。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>jhjy217: </b><br>
<span>dark_templar 发表于 2019-12-5 11:05</span><br>
<span>是这样的，印度现在的人均粮食产量不如中国1949年水平，没错，1949。</span><br>
<span>然后它还是粮食出口国。 ...</span><br>
<span>我无法理解</span><br>
<span>中国和印度人口不是差不多嘛</span><br>
<span>我们产那么多粮食还天天进口粮食</span><br>
<span>他们就那么点粮食为啥还要出口？</span><br>
<span>他们吃什么啊？</span><br>
</p><p><b>hellgate22: </b><br>
<span>jhjy217 发表于 2019-12-5 11:29</span><br>
<span>我无法理解</span><br>
<span>中国和印度人口不是差不多嘛</span><br>
<span>我们产那么多粮食还天天进口粮食</span><br>
<span>吃素。中国进口的粮食大半都是用做了饲料。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>失身招领处: </b><br>
<span>体制 发表于 2019-12-5 11:09</span><br>
<span>如果不是被完全殖民，印度根本不可能统一吧。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 9上的 S1Next-鹅版...</span><br>
<span>当初殖民时不统一，所以叫印度地区嘛。</span><br>
</p><p><b>路西恩: </b><br>
<span>感觉和中国对比越来越明显</span><br>
<span>我们是生产力发展很快，但是制度建设一直跟不上，于是分配出问题</span><br>
<span>印度是生产力发展极慢，压根儿就没有东西可以用来分配</span><br>
</p><p><b>shaoniu1: </b><br>
<span>地主那个太真实了，感觉南亚文化里对地主这个东西一点都不在乎，我怀疑他们没有专门的词汇描述这一阶层？</span><br>
<span>跟一个孟加拉留学生聊过，他很自豪的说他家里房子多大，在他们村多牛，我问是不是地主，他不明白，朋友翻译说land lord，他马上说no no no，头摇的跟拨浪鼓似的，生怕群众镇压他，然后转头又说他家里有多少地，感觉真是emmmmm</span><br>
</p><p><b>yych0611: </b><br>
<span>失身招领处 发表于 2019-12-5 09:20</span><br>
<span>曾经的印度地区被完全殖民。</span><br>
<span>现在能统一就不错了。发展慢慢来。</span><br>
<span>而且还第4军事强国呢。内部不乱应该还能坚 ...</span><br>
<span>被殖民的就不是一个完整的国家，是一个次大陆，应该是说现在印度能作为一个统一的国家已经是英国送给印度的大礼了</span><br>
</p><p><b>白影: </b><br>
<span>jhjy217 发表于 2019-12-5 11:29</span><br>
<span>我无法理解</span><br>
<span>中国和印度人口不是差不多嘛</span><br>
<span>我们产那么多粮食还天天进口粮食</span><br>
<span>印度每年饥荒，是联合国公认的饥荒多发和营养不良死亡严重地区</span><br>
<span>根子就在土地在地主，以及国家没有好好调整上</span><br>
</p><p><b>xxjj8899: </b><br>
<span>有点惨啊，感觉三哥底层人民看不到希望都是勉强活着得样子。</span><br>
<span>三哥的政权到底是怎么稳定的维持到现在的。。。。。就没人想着起来革命推翻它吗</span><br>
</p><p><b>hellgate22: </b><br>
<span>xxjj8899 发表于 2019-12-5 12:04</span><br>
<span>有点惨啊，感觉三哥底层人民看不到希望都是勉强活着得样子。</span><br>
<span>三哥的政权到底是怎么稳定的维持到现在的。。 ...</span><br>
<span>有啊，有数据说三哥三分之二的邦有反政府游击队活动。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>akaibell: </b><br>
<span>那些贫民窟作坊别的还好,染料是很容易致癌的</span><br>
<span>不过看到农贸市场的图,或许癌症不是最可怕的也说不定</span><br>
</p><p><b>不得不如是1st: </b><br>
<span>卢克文是谁真的是在上个月困扰了我一周多的朋友圈的问题。。。</span><br>
</p><p><b>无尾的树懒: </b><br>
<span>hellgate22 发表于 2019-12-5 12:06</span><br>
<span>有啊，有数据说三哥三分之二的邦有反政府游击队活动。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 3, Android 9上的 S1Nex ...</span><br>
<span>但从这五年的分布图来看印度镇压游击队卓有成效 游击队活动区域缩小很多了</span><br>
</p><p><b>洁西卡: </b><br>
<span>感觉就是一个人带瘤生存，活到哪算哪</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>jhjy217: </b><br>
<span>额 感觉需要一场土地革命啊</span><br>
</p><p><b>天青月白: </b><br>
<span>感觉也没那么糟吧，很多社会现象中国往前2-30年也不少。就是农村长期停滞跟这么直白的阶级划分让人不解。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI SCM-W09, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>水银之蛇: </b><br>
<span>天青月白 发表于 2019-12-5 12:23</span><br>
<span>感觉也没那么糟吧，很多社会现象中国往前2-30年也不少。就是农村长期停滞跟这么直白的阶级划分让人不解。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>主要印度贫民窟和拉美那种贫民窟一样是形成了一个稳定的低质廉价内循环体系了。这个在发展中国家看来对以后发展是个很头疼的问题。当然了，其它发展中国家的国家目的毕竟不一定和我国一样。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1880342[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
