<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>吐槽一下战场女武神4</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>吐槽一下战场女武神4</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:51:31 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>吐槽一下战场女武神4[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1941532-1-1.html</link>
      <description>吐槽一下战场女武神4&#13;
https://p.sda1.dev/0/80e63ce3bba187b93b6ad404befe0ce5/IMG_A728DB209054C75AC1B1E85248ADC560.jpeg

女武神1是我ps3玩的第一个游戏，最近白金ff7后捡起来女武神4玩了玩发现和一代几乎一样的模式，侦察兵一回合顶着敌人炮火直入敌人主据点真的是这个游戏最大的乐趣，剧情方面玩到最后简直不想看，一大帮人千辛万苦赶到敌人首都就为了boom一下，还他喵是以萝莉为能源，简直就是不往好里写剧本，这游戏最好的游玩方式就是不看剧情！！！尤其最后几章！！</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>嘉术2015: </b><br>
<span>玩完3代回去玩1代的时候就猜想玩家肯定有断层，就是没想到你挖个雷圈分裂这么严重</span><br>
<span>vc对我来说就是个角色驱动类的游戏，一代，二代，三代众角色如数家珍，三代出现单独的角色培养，还客串了前两代的正反方加上女武神，到了四代单独的角色培养没了，dlc角色也不像三代一样满汉全席，我就不苛求全数回归了，整个白毛萝莉油漆头客串一下不要搞得二三代好像根本不存在了一样好吧</span><br>
<span>两三个角色共用一个断章能塑造个吉儿人物形象，游戏流程打过一半我连手下的士兵名字都记不住</span><br>
</p><p><b>zhfatwork: </b><br>
<span>黄昏的轮回 发表于 2020-6-14 15:00</span><br>
<span>我也发现每次VC系列开个贴讨论4，最后都是外包的掌机2,3代跟1代4代的争端。要是1代当年试玩时候吸引 ...</span><br>
<span>然后我在交流一下你46楼的的一些观点。</span><br>
<span>我觉得你说了很多细节，因为我2代3代也都通关了，所以我都能明白。</span><br>
<span>其实4代吸取了一些2，3代的优秀系统，比如你提到的1格行动的坦克，运兵车，还有带上两个队员一起行动什么的。不过这都是细节。</span><br>
<span>我觉得对游戏整体看法上你我的分歧点，还有和其他人其他的分歧点，这主要和玩家为什么被吸引来玩这个游戏有关。</span><br>
<span>我曾和一个老朋友聊到战棋游戏的总结：这类战棋游戏其实只有两眼一摸黑的1周目好玩，因为之后你自己的资源和敌人的配置特点就全摸清了，然后就变成一个相对无趣的资源优化过程。我认为尽管战场女武神这个游戏表现特殊但依然是个SRPG战棋，而战棋游戏其实本质上是一个解残局的过程，你需要了解敌人配置并计算资源的投入来得到最大的产出，来完成游戏给予你的主要任务，所以我会觉得按几回合占领敌人司令部的游戏规则就挺好，就好像下棋我能走两步棋就把对方将死，我为什么要吃一些无关的棋子呢。所以我会觉得4代Boss战车的行动迎击是烂设计，因为这是公开的系统层面的不公平了。</span><br>
<span>但隔壁的朋友可能就觉得将敌人斩尽杀绝才是战略游戏的乐趣只所在，享受着用女武神一炮串烧一排坦克的快感。再或者有被角色吸引来的朋友或者被对剧情有要求的玩家又有不同的诉求。</span><br>
<span>最后说到剧情，剧情这系列真的都不值得讨论</span><br>
<span>1代比较也就是基本能自圆其说的水平。</span><br>
<span>2代和1代剧情水平相近。</span><br>
<span>3代走看起来走暗黑深沉流，其实弱智度反而更高了。</span><br>
<span>4代和3代基本一个水平，试图拔高主题，结果还是弱智</span><br>
</p><p><b>黄昏的轮回: </b><br>
<span>zhfatwork 发表于 2020-6-14 16:37</span><br>
<span>然后我在交流一下你46楼的的一些观点。</span><br>
<span>我觉得你说了很多细节，因为我2代3代也都通关了，所以我都能明 ...</span><br>
<span>行我明白了，你说的我觉得基本都到点子上了，我就是典型JRPG那边被拐过来玩VC的玩家，解残局这个过程给我带来的快感远远不及我养出一队我喜欢的角色快乐。所以2,3代增加的都是我喜欢的内容，我就喜欢这两代。想一想火纹系列我也不怎么深入玩，至今只玩过GBA的烈火跟最近的风花雪月，可能确实SRPG不是我的菜。也许这系列本来就不适合我，只不过机缘巧合才玩了这么久。</span><br>
<span>关于剧本，曾经跟如龙厨的朋友聊天，最后都觉得SEGA大概负责写剧本的脑子都有点问题。恰好他是对这次如龙7深恶痛绝的系列粉丝，想一想也许有些异曲同工。</span><br>
</p><p><b>smdzh2: </b><br>
<span>zhfatwork 发表于 2020-6-14 14:42</span><br>
<span>S1谈到战场女武神4的每次都会讨论一模一样的东西！真的，每次都是7成帖子在说剧情然后配上一点和之前历代的 ...</span><br>
<span>因为大部分帖子的主楼已经把讨论的范围锁死在剧情上了，大部分人包括我看到标题的第一反应肯定是“淦，和我想的一模一样，这剧情贼弱智”，然后点进来敲键盘狂喷一顿。后面来的人看到讨论方向很容易附和，想讨论游戏性的楼层自然会被淹没。</span><br>
<span>再说游戏性问题。123代都是差不多十年前玩过的游戏了，游戏系统我记得不太清楚，不过肯定没有四代这么完善。单论游戏性，毫无疑问4代是系列之最。</span><br>
<span>但是你说的那几个内容，仔细想想也不是什么颠覆性的，能让人过目不忘的设定，女武神4专楼当年也没几个人提到。主线我没怎么刷级，手头有什么货色就用什么，除了打火山号那几关sl过几次外基本都是平推，所以诸如什么at炮迎击之类的对我没太大影响，对战车迫击炮让侦察兵提前下车绕过去端了也不是什么大事。后面刷s评价时直接上贝姐，鮟鱇鱼有邪道打法，我同样感觉不到难度变化带来的玩法更迭。</span><br>
<span>所以呢？所以游戏封盘后，关于游戏操作的细节渐渐在脑中淡化了。然而那奇葩的剧情曾经深深地伤害过我的眼睛，因此现在提到vc4，我第一反应毫无疑问是先把当年吃下去的屎吐出来好好批判一番。</span><br>
<span>当然有人愿意讨论游戏细节肯定比起倒黑泥要好，我觉得你可以去外面单独再开一个楼。不过私以为不会有太多人点进去的，因为跟风骂剧情的一进去就露出大尾巴了</span><br>
</p><p><b>zyxsqw: </b><br>
<span>买之前我还以为剧情被喷爆也不过是前几代的拉稀水平………没想到这系列都快死了还能在喂💩上登上了新的高度</span><br>
</p><p><b>zhfatwork: </b><br>
<span>smdzh2 发表于 2020-6-14 20:09</span><br>
<span>因为大部分帖子的主楼已经把讨论的范围锁死在剧情上了，大部分人包括我看到标题的第一反应肯定是“淦，和 ...</span><br>
<span>我心想这游戏可能比较长卖，每隔一段时间就会有人在S1抒发通关感想，然而每次的讨论内容几乎一模一样。当这回第N看见这个样帖子，人们依然就像复读机一样的说着这几个剧情那个缺点，顿起无名火（笑）</span><br>
<span>我说那几个其实都是难度点，而且基本都是只有利于敌方的，需要对策也值得讨论。</span><br>
<span>可能也是这个游戏的优点，不同的人能玩出不同的问题来，比如说我差的最后一个勋章是杀1000人，最后专门刷了个400敌人好完美这个游戏。而很多人上论坛问最后就差的一个是那个发动多少次濒死勇气。所以玩法完全不一样的，不过也都买了这个游戏，而且各自都玩的挺有乐趣。</span><br>
</p><p><b>klmmmx: </b><br>
<span>最大印象是1代画面当时特别有特色，结果过了这么多年4代画面完全没有进步……草草打了几关，趁着口碑还没崩把碟卖二手了</span><br>
</p><p><b>Zak: </b><br>
<span>zhfatwork 发表于 2020-6-14 21:58</span><br>
<span>我心想这游戏可能比较长卖，每隔一段时间就会有人在S1抒发通关感想，然而每次的讨论内容几乎一模一样。 ...</span><br>
<span>可能比起讲好的部分，讲看着不爽的地方容易得多</span><br>
<span>尤其现在看帖，喷一句走人的太多，你也不知道对面玩没玩玩了多久，连多打几个字说说哪里不喜欢都比较难得了。大概现在手机都手机看帖了，已经不是打长篇大论的那种年代。看你们上面这种讨论，观点不一样还能接着讲道理的，我感觉是挺少见了</span><br>
<span>至少4我觉得虽然没什么特别超出预期的地方但也足够让我继续买续作，缺点都是一些不太影响玩的部分的东西。至于还有人问推荐不推荐这游戏，其实我觉得完全取决于能不能静下心来找点时间玩玩，毕竟这游戏还是挺花时间的</span><br>
<span>还有就是个人喜好来讲其实我一直把这游戏当成樱大战精神续作在玩，虽然看起来很不一样系统侧重点也不同，但真的玩起来有很多要素有既视感，当然可能只是我个人的一种感觉</span><br>
</p><p><b>curunir: </b><br>
<span>别说暗黑深沉流如何如何，当年玩的时候女武神3的克队相当正派，大是大非从不含糊；</span><br>
<span>小队里除了油漆头伊姆卡战车长等主角外，配角里胖墩，老太太，病弱男，小护士，女警和抢劫犯等现在想想形象依然鲜明。</span><br>
<span>最后一幕报上番号一个个告别颇有点事了拂衣去深埋功与名的味道。</span><br>
<span>再看看4代这些个主角，还有那些我基本上记不住名字的配角，唉……</span><br>
</p><p><b>太极八爪鱼: </b><br>
<span>神道设教 发表于 2020-6-13 20:20</span><br>
<span>我不想再刷2代的徽章啦，那是掌机平台的内容不够，拿刷子特性填充内容。现在年纪大了，没那么多时间刷刷 ...</span><br>
<span>2代刷刷刷确实烦，但是三代的刷刷刷减弱了一些就好很多。平心而论，2，3，4代这剧情是连续下滑的……越来越拍脑袋</span><br>
</p><p><b>zhfatwork: </b><br>
<span>Zak 发表于 2020-6-14 23:05</span><br>
<span>可能比起讲好的部分，讲看着不爽的地方容易得多</span><br>
<span>尤其现在看帖，喷一句走人的太多，你也不知道对面玩没玩 ...</span><br>
<span>对啊，我也觉得这段交流挺可贵的，有点回到了上个世纪的游戏论坛的感觉。双方都有诚恳的交流意愿，也具备相应的知识，而且都喜欢（或曾经喜欢）这个游戏。</span><br>
<span>59楼那个，也说在点子上，3代人物似乎是最容易被记住的，三教九流而且都有个人章节，角色性很强。2代虽然也有个人章节但说到底都是一个学校的学生，差异没有3代人员大。</span><br>
<span>说到最记住的小配角（就是基本没有主线剧情我军士兵），我各代是这几个：</span><br>
<span>1代：达利斯，灰色短发的女支援兵，喜欢女主/女人，讨厌男人那个，接近不同性别的队友/敌人时反差极大，很搞笑。Homer，那个黄色卷发支援兵，慢吞吞那个。</span><br>
<span>2代：名字记不住了，不良打架少年嘴里叼根草。尼克尔&福尔卡，假装关系不好的姐弟。</span><br>
<span>3代：发鲁斯，胖子电台，全系列里我军唯一个胖子，太的容易记住了（笑）。反坦克老太太，名字记不住了，原因同发鲁斯。</span><br>
<span>4代：郭德林，刀疤侦察兵，历代鞑虏吉斯人都超级正派，但被全大陆嫌弃的民族可定生活很艰难，应该是他这样的才正常吧。尼克，黄色短发侦察兵，她会忘带手榴弹。</span><br>
</p><p><b>黄昏的轮回: </b><br>
<span>zhfatwork 发表于 2020-6-15 11:37</span><br>
<span>对啊，我也觉得这段交流挺可贵的，有点回到了上个世纪的游戏论坛的感觉。双方都有诚恳的交流意愿，也具 ...</span><br>
<span>感谢老哥诚恳的解读，多少也算明白为什么s1很多人会看不上2,3两代，一旦切入角度不一样，即使是玩同一款游戏也会有不同感受，其实道理都懂，但是坛子里争论的时候很多时候就被情绪控制想不到了。当初玩3代看到每个人的天赋棋盘都是一样的还有些不满觉得没做角色差异化，现在来看其实那会自己的思路已经很偏JRPG那个路子了。</span><br>
<span>配角上我倒是很随大流，1代的イーディ萌豚偏好属性很齐全，自然是很喜欢，还能专门出个イーディ小队大作战的DLC，应该在日本那边人气也挺好，不然也不至于2代还要安排一个妹妹了。</span><br>
<span>2代倒是很喜欢那个很男性化的女性剑甲兵，名字已经不记得了，就记得网上全都代称春哥。本来玩2代的时候一开局没信息以为技甲兵AP少跑的又慢不行，随手给春哥转了个剑甲才发现强的离谱，之后就一直用所以印象特别深。</span><br>
<span>3代其实不少配角都挺有意思的，我自己来说病弱狙击手的个人断章感觉还蛮有意思的，不过整个3代的配角个性都特别强，所以不像以前特别突出。还有个粉毛美少女结果个人断章是去找帝国方没脸男朋友的我记得也很深，不过也不记得是2代还是3代了。</span><br>
<span>关于续作，只能说如果sega还有力气做，沿袭4代这个路线的话我大概是不会玩了，毕竟单场战斗太长了，玩起来感觉太受折磨。其实玩试玩版的时候榴弹兵（还是掷弹兵？）我觉得还是非常有趣的，不管是进攻还是防守端都有了不少新思路，只是玩到不少原汁原味的设定的时候心态就有点崩了。</span><br>
<span>不过快十年了，Canvas引擎似乎就没有别的作品沿用过，Blitz系统也只尝试着给整了一部光明（据我所知），其实我觉得还是蛮可惜的，如果能拓宽一下换个别的皮做个角色驱动的我还是愿意尝试的。</span><br>
</p><p><b>穿越护城河: </b><br>
<span>黄昏的轮回 发表于 2020-6-15 20:45</span><br>
<span>感谢老哥诚恳的解读，多少也算明白为什么s1很多人会看不上2,3两代，一旦切入角度不一样，即使是玩同一款 ...</span><br>
<span>护士找帝国男朋友的那是三代断章</span><br>
</p><p><b>smdzh2: </b><br>
<span>黄昏的轮回 发表于 2020-6-15 21:45</span><br>
<span>感谢老哥诚恳的解读，多少也算明白为什么s1很多人会看不上2,3两代，一旦切入角度不一样，即使是玩同一款 ...</span><br>
<span>春哥叫アレクシス阿雷克西斯，二代人物我就记得她和艾莉亚斯。</span><br>
<span>我觉得4代这个路子挺好的，一张大图塞满敌人然后丢给玩家慢慢琢磨如何进退。坦克只需要消耗一点cp，保证了步坦协同的效率。第三章还是第四章有一关是要求率队突破帝国设在平原上的防线，地图足够庞大，我方和敌方的载具够多，平推打起来总算有一点大兵团作战的氛围了。（日系游戏能做到这点的真的不多）</span><br>
<span>说到续作，vc4好像销量破百万了吧，只要财团s觉得有赚头，肯出续作我还是会考虑继续玩，毕竟有帅哥靓女参战的伪一战题材战旗游戏独此一家。（笑）</span><br>
</p><p><b>黑丝大野模: </b><br>
<span>换个剧本比啥都强，4代游戏性没啥大问题，迫击炮迎敌就不能侦察兵瞎跑了，坦克一费终于能使了，打起来终于有战场内味儿了。</span><br>
<span>不过四代女武神人设不行……除了大真的没塞姐那个压迫力。其实四代这个高坡女武神碾压全场很厉害，但不知道为啥就是觉得不行……</span><br>
<span>首发的典藏，现在打成白菜价难得的心态平稳，真就想送钱让sega继续出下去，4代路子走对了，赶紧出5吧。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>黄昏的轮回: </b><br>
<span>smdzh2 发表于 2020-6-16 02:42</span><br>
<span>春哥叫アレクシス阿雷克西斯，二代人物我就记得她和艾莉亚斯。</span><br>
<span>我觉得4代这个路子挺好的，一张大图塞满敌 ...</span><br>
<span>居然破了百万，那我觉得这次重启商业上还蛮成功的，毕竟前三部的销量都是在20-30w之间徘徊，连50w都没过。1代还是全靠老外买账。感觉续作可能性up。还是不抱期待地等等吧，说不定就真香了。</span><br>
</p><p><b>wthall: </b><br>
<span>sad6504 发表于 2020-6-13 22:59</span><br>
<span>其实我想问，不看剧情只为了凯伊的屁股玩值吗</span><br>
<span>值得，剧情真的太屎了，但是本身游戏系统是真的好玩。没有后面2，3代bug兵种称霸战场。所有兵种都能找到地方摆出去的，非常有意思（当然抄作业更有意思）</span><br>
</p><p><b>zhfatwork: </b><br>
<span>黑丝大野模 发表于 2020-6-16 08:02</span><br>
<span>换个剧本比啥都强，4代游戏性没啥大问题，迫击炮迎敌就不能侦察兵瞎跑了，坦克一费终于能使了，打起来终于 ...</span><br>
<span>女武神的人设对这个游戏影响太大了，恐怕没有几个游戏是把不可加入的敌对中Boss搞成为作品代表人物并占据游戏标题的（笑）</span><br>
<span>我对4代女武神的理解是，SEGA在保守创新。</span><br>
<span>第一步，从一代那位Copy paste nice body ，起码保住受众的基本盘（笑）</span><br>
<span>然后一切其他设定尽可能和1代反着来，尽快游戏里战斗力也是很强，但4代的那位基本是遵循弱者元素来体现角色的，最后的命运也是和1代那位完全相反。</span><br>
<span>我觉得总体4代女武神体现的还不错，个人觉得80分的感觉。1代那个设计太成功了，90分以上，而且1代16关和她最后那场艰苦的战斗也印象太深刻了（不用邪道烟雾弹狙击法），站城头开场机枪就劈头盖脸的打下来，我方艰苦的靠电梯运坦克做盾向上攻，虽然这一战她没用古代人种的超人力量但却是这系列战斗力的天花板。</span><br>
</p><p><b>黑丝大野模: </b><br>
<span>zhfatwork 发表于 2020-06-16 11:31:42</span><br>
<span>女武神的人设对这个游戏影响太大了，恐怕没有几个游戏是把不可加入的敌对中Boss搞成为作品代表人物并占 ...内一战的压迫力max主要还是侦察有突击的火力……还特么是个高点………</span><br>
<span>一代还是特么内位的军装太好舔了……我能给她全身舔的粉末性骨折</span><br>
<span>其实出个平行世界给那位出个暖暖功能就完美了，高级兵种不掉武器，掉装饰，人均白金不是梦。</span><br>
<span>4代的游戏性正真不错，大战场上会有弹雨，虽然1点1点费没啥用但至少是有了，迫击炮迎击炸飞减速，高伤害和减少车辆移动力是很棒的设计。运兵车也很棒，要不这代反坦是真的没屁用……</span><br>
<span>如果有5代，就简单加两个兵种，保持现有这个体系，地形可以再复杂点就好了。</span><br>
<span>至于女武神就……nice body虽好，但是需要气质和实力支撑，属实没内位内味儿。不好舔。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>jcyxxx: </b><br>
<span>只在PSP上玩通了2代。。</span><br>
<span>几天前刚买了4代和苍蓝革命。。</span><br>
<span>才想起来3代还没通呢。。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1941532[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>吐槽一下战场女武神4[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1941532-1-1.html</link>
      <description>吐槽一下战场女武神4&#13;
https://p.sda1.dev/0/80e63ce3bba187b93b6ad404befe0ce5/IMG_A728DB209054C75AC1B1E85248ADC560.jpeg

女武神1是我ps3玩的第一个游戏，最近白金ff7后捡起来女武神4玩了玩发现和一代几乎一样的模式，侦察兵一回合顶着敌人炮火直入敌人主据点真的是这个游戏最大的乐趣，剧情方面玩到最后简直不想看，一大帮人千辛万苦赶到敌人首都就为了boom一下，还他喵是以萝莉为能源，简直就是不往好里写剧本，这游戏最好的游玩方式就是不看剧情！！！尤其最后几章！！</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>cxl6191467: </b><br>
<span>吐槽一下战场女武神4</span><br>
<img src="https://p.sda1.dev/0/80e63ce3bba187b93b6ad404befe0ce5/IMG_A728DB209054C75AC1B1E85248ADC560.jpeg" title="https://p.sda1.dev/0/80e63ce3bba187b93b6ad404befe0ce5/IMG_A728DB209054C75AC1B1E85248ADC560.jpeg"><br>
<span>女武神1是我ps3玩的第一个游戏，最近白金ff7后捡起来女武神4玩了玩发现和一代几乎一样的模式，侦察兵一回合顶着敌人炮火直入敌人主据点真的是这个游戏最大的乐趣，剧情方面玩到最后简直不想看，一大帮人千辛万苦赶到敌人首都就为了boom一下，还他喵是以萝莉为能源，简直就是不往好里写剧本，这游戏最好的游玩方式就是不看剧情！！！尤其最后几章！！</span><br>
</p><p><b>猫出没注意: </b><br>
<span>这代的剧本不知怎的，充斥着各种自杀式袭击</span><br>
</p><p><b>urvark: </b><br>
<span>4代剧情很烂……</span><br>
<span>游戏性也不如1代，不少关卡都不能一回合通关，1代除了极少数比如护送坦克到目标地点这种必须等着坦克乌龟一样爬过去的关，大部分关都能一回合通，玩起来值得研究的地方不少</span><br>
</p><p><b>sad6504: </b><br>
<span>其实我想问，不看剧情只为了凯伊的屁股玩值吗</span><br>
</p><p><b>Zak: </b><br>
<span>一代超大型DLC无误，几首比较赞的BGM也是一代的，为了用李霞买了限定版，上了第7小队感觉就是一代了</span><br>
<span>好玩还是好玩的，凯伊应该很想把写剧本的崩了</span><br>
<span>这代设定集都没出我也是醉了，psp两作都出了，是不好意思么</span><br>
</p><p><b>exalbion01: </b><br>
<span>ns正在63off，但因为知道剧情稀烂还在犹豫到底要不要入</span><br>
</p><p><b>YuKin: </b><br>
<span>但是1代你不能用女武神啊？4代不仅要买，还要连DLC一起买。</span><br>
</p><p><b>nanonya: </b><br>
<span>exalbion01 发表于 2020-6-13 23:01</span><br>
<span>ns正在63off，但因为知道剧情稀烂还在犹豫到底要不要入</span><br>
<span>eShop港服买90off，只要42港币</span><br>
<span>网页版商店Nintendo Store也有此优惠</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8441, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>Herreimu: </b><br>
<span>但是屁股比村姑涩多了</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>那么萝莉死了吗，王道展开是没炸成吧</span><br>
</p><p><b>waffen_ss_rush: </b><br>
<span>之前steam送了全dlc，我赚了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>talesof213: </b><br>
<span>架不住体验独一份，没啥替代品，所以steam上有了还是没忍住在这次骨折买了港服本体加日服dlc。</span><br>
</p><p><b>萩原组土狼p: </b><br>
<span>whzfjk 发表于 2020-6-14 00:02</span><br>
<span>那么萝莉死了吗，王道展开是没炸成吧</span><br>
<span>没死，王道展开之二想炸首都的女配角被主角一通嘴炮拦下来了，我口区口区口区</span><br>
</p><p><b>仓鼠吃火锅: </b><br>
<span>4代剧情雷点是挺多的，害死那么多人的情况几个幼驯染包庇卧底，屁股她哥对萝莉和其他女武神双标</span><br>
<span>一群人又当又立看着都恶心</span><br>
</p><p><b>misaka12321: </b><br>
<span>四代单纯玩还是可以的 但是剧情太屎以至于打通后不想再见这坨屎 当初DLC买了也没打</span><br>
</p><p><b>兰开夏: </b><br>
<span>1代后来就是战场的艾莉西亚</span><br>
<span>手榴弹开路冲锋占点一气呵成，老婆当敢死队的那种（指挥官）</span><br>
<span>4代也是么</span><br>
</p><p><b>smdzh2: </b><br>
<span>女武神4真爱论坛</span><br>
<span>这作的奇葩人数堪称系列之最，猪一样的大西洋联邦，人均ptsd的神经病联邦军；还有一群脑残的帝国军，我本以为1代的马克西米利安一伙够脑残了，没想到还有更脑残的鮟鱇鱼号</span><br>
<span>剧情喂屎不算什么，最后还不忘在游戏机制上让拉兹秽土转生才是神来之笔，扫个墓人就活蹦乱跳活过来了，然而他老婆大屁股凯伊却在一旁开粘着人血馒头的金色特性，牛逼</span><br>
</p><p><b>dren_zheng: </b><br>
<span>这系列本来一路走低，到了4代已经是需要奋起一搏不成功便成仁的了，结果碰到这屎一般的剧情</span><br>
<span>应该没有5代了吧</span><br>
<span>话说，当时项目组的人就没有人好好审一下剧本嘛？真看不出雷的地方？</span><br>
</p><p><b>765PRO: </b><br>
<span>剧情的问题是太低估受众，拥有一个影射欧洲的背景游戏中的战略却都要简化成依靠小股部队就能搞定，最后三艘冰上战舰去炸首都反而比较真实，毕竟看到那个靠几艘战舰突袭首都的战略我就一直在想就那么点人如何压制一个庞大帝国的中心，当成是人操的需要几个月航行才到的巨大导弹反而比较科学</span><br>
<span>当然还是很扯淡</span><br>
</p><p><b>modkingr: </b><br>
<span>还是希望有五代 </span><br>
</p><p><b>悲叹的夜想曲: </b><br>
<span>sad6504 发表于 2020-6-13 22:59</span><br>
<span>其实我想问，不看剧情只为了凯伊的屁股玩值吗</span><br>
<span>我觉得不值，虽然建模的曲线很好看，但是硬得像块铁。为了坂本真绫可以买，为了屁股不太值</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>urvark 发表于 2020-6-13 22:54</span><br>
<span>4代剧情很烂……</span><br>
<span>游戏性也不如1代，不少关卡都不能一回合通关，1代除了极少数比如护送坦克到目标地点这种 ...</span><br>
<span>喂狗组有一回合通关攻略</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>悲叹的夜想曲 发表于 2020-6-14 08:05</span><br>
<span>我觉得不值，虽然建模的曲线很好看，但是硬得像块铁。为了坂本真绫可以买，为了屁股不太值 ...</span><br>
<span>你要这么想，毕竟是军人，臀大肌练的硬了正常，不能像普通小姑娘一样走起来脂肪颤动</span><br>
<span>反正我觉得买了那个泳装看屁股还是非常值的</span><br>
</p><p><b>urvark: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2020-6-14 08:26</span><br>
<span>喂狗组有一回合通关攻略</span><br>
<span>我知道喂狗组有攻略……你确定所有关都是一回合通的……</span><br>
</p><p><b>nohope: </b><br>
<span>hypnossz86 发表于 2020-6-14 08:48</span><br>
<span>你要这么想，毕竟是军人，臀大肌练的硬了正常，不能像普通小姑娘一样走起来脂肪颤动</span><br>
<span>反正我觉得 ...</span><br>
<span>讲到胸和屁股，dlc的两位女武神才是王道吧 </span><br>
</p><p><b>yygundam: </b><br>
<span>urvark 发表于 2020-6-13 22:54</span><br>
<span>4代剧情很烂……</span><br>
<span>游戏性也不如1代，不少关卡都不能一回合通关，1代除了极少数比如护送坦克到目标地点这种 ...</span><br>
<span>我倒是觉得4代新加的机制玩起来比初代有趣多了，基本上之前因为移动力而很多时候用不上的兵种，这次都能好好的派上用场了，而初代是连坦克都很多时候都只能当背景板。（当然，反坦克兵大多数时候还是没用）</span><br>
<span>此外你不觉得用能不能一回合通关来衡量一个回合制游戏好不好玩很奇怪么。</span><br>
</p><p><b>踩到图钉: </b><br>
<span>1代好玩到爆炸</span><br>
<span>2、3刷刷刷什么破玩意儿呕呕呕呕</span><br>
<span>4代系统还行，剧情...玩到包庇二五仔就懒得看了，闷头打....</span><br>
<span>这系列我感觉全靠1代的口碑在撑着，后面一路走低，4代想挣扎一下结果做出这屎一般的剧情来</span><br>
</p><p><b>tachikoma0080: </b><br>
<span>4代剧情脑子抽筋，可惜了玩法上的改进。</span><br>
<span>4代系统应该算1代的真正继承人，不分区的大地图回归让战斗更有气势，还有新的兵种调整之后其实平衡性更好了，各个关卡和地形设计有挑战性不会太重复，不看剧情的话还是很有意思的。</span><br>
</p><p><b>中華大加農: </b><br>
<span>tachikoma0080 发表于 2020-06-14 10:25:08</span><br>
<span>4代剧情脑子抽筋，可惜了玩法上的改进。</span><br>
<span>4代系统应该算1代的真正继承人，不分区的大地图回归让战斗更有气势 ...艹 我PSP也想兼容大地图它能办得到嘛</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>不可不信邪: </b><br>
<span>一代靠开命令凹潜能突击兵无双真的好玩？如果不是大部分关卡靠跑路占旗，按回合数评价通关我还觉得有意思一点</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5010, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>四代敌方掷弹兵真的太烦了</span><br>
</p><p><b>cowgp01: </b><br>
<span>难道还指望鬼子能写卫国战争，一开始说写大国就知道屎定啦</span><br>
</p><p><b>万里小路さん: </b><br>
<span>3代其实还行</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>黄昏的轮回: </b><br>
<span>1代那个养成删了也不会有影响，育成就是灌经验给兵种，坦克就是拼拼图，potential等级到了剧情有了就开了。这种东西开山时候还行，2 3代扩展的那么好然后跟我说4代你们又回去了算是什么弱智玩意。</span><br>
<span>2 3剧情先不说，觉得4代沿袭1代才好，23都是外道的朋友可能觉得加点刷子成分就是外道吧。</span><br>
<span>3代虽然遗憾不少，但是还是比4代这玩意高太多，可能世嘉本社就这个水平了。</span><br>
</p><p><b>urvark: </b><br>
<span>yygundam 发表于 2020-6-14 09:52</span><br>
<span>我倒是觉得4代新加的机制玩起来比初代有趣多了，基本上之前因为移动力而很多时候用不上的兵种，这次都能好 ...</span><br>
<span>我可没说过不能一回合通就代表不好玩啊……</span><br>
</p><p><b>叶雾: </b><br>
<span>2代是当年怪物猎人风靡时代的一部模仿作，3代走出了自己的风格是系列4作里最好的一作</span><br>
</p><p><b>神道设教: </b><br>
<span>黄昏的轮回 发表于 2020-6-14 12:05</span><br>
<span>1代那个养成删了也不会有影响，育成就是灌经验给兵种，坦克就是拼拼图，potential等级到了剧情有了 ...</span><br>
<span>我不想再刷2代的徽章啦，那是掌机平台的内容不够，拿刷子特性填充内容。现在年纪大了，没那么多时间刷刷刷了，我真的不想再见到了。</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>黄昏的轮回 发表于 2020-6-14 12:05</span><br>
<span>1代那个养成删了也不会有影响，育成就是灌经验给兵种，坦克就是拼拼图，potential等级到了剧情有了 ...</span><br>
<span>加点刷子X</span><br>
<span>弱智分区小地图O</span><br>
</p><p><b>Falcomfans: </b><br>
<span> 本帖最后由 Falcomfans 于 2020-6-14 13:11 编辑 </span><br>
<span>不可不信邪 发表于 2020-6-14 10:42</span><br>
<span>一代靠开命令凹潜能突击兵无双真的好玩？如果不是大部分关卡靠跑路占旗，按回合数评价通关我还觉得有意思一 ...</span><br>
<span>真的好，slg就讲究脑子活络，如果只能按部就班的打，那和机战有什么区别。</span><br>
<span>更何况在dlc增加的那些不能突击兵无双的超难任务里，一样有很多人开脑洞玩出各种取巧战术。</span><br>
</p><p><b>暴君: </b><br>
<span>我买的PS4店铺限定版900多块。。。还没通关。。</span><br>
</p><p><b>clover293: </b><br>
<span>本来游戏体验还是很好的，那个剧情把我恶心到了尼玛，这么好的系统，你那怕再写一遍加利亚叛变都比这强</span><br>
</p><p><b>zhfatwork: </b><br>
<span>S1谈到战场女武神4的每次都会讨论一模一样的东西！真的，每次都是7成帖子在说剧情然后配上一点和之前历代的比较。</span><br>
<span>4代能讨论的东西不多么？敌方迫击炮的停车弹，狙击的迎击，犯规级的反坦克武器迎击，明白着侮辱整个战棋系统的Boss行动时“主动迎击”。这些你们都没感觉么？难道你们都是刷到满级去看剧情的，体会不到游戏环节的难度设计了所以之被剧情恶心到了？</span><br>
</p><p><b>zhfatwork: </b><br>
<span>还有我一直以来觉得觉得3代最好言论是由于PSP玩家群体话语权强造成的。</span><br>
<span>这次就在这里问问验证下吧：有人是当年先玩了PS3的1代然后再玩了ＰＳＰ的３代后，认为３代更好的么？　</span><br>
</p><p><b>黄昏的轮回: </b><br>
<span>zhfatwork 发表于 2020-6-14 13:46</span><br>
<span>还有我一直以来觉得觉得3代最好言论是由于PSP玩家群体话语权强造成的。</span><br>
<span>这次就在这里问问验证下吧：有人是 ...</span><br>
<span>我为了1代买了ps3，二周目半途而废，然后PSP 2,3都玩了，4这玩意试玩版就给我UAN推了</span><br>
</p><p><b>zhfatwork: </b><br>
<span>黄昏的轮回 发表于 2020-6-14 14:14</span><br>
<span>我为了1代买了ps3，二周目半途而废，然后PSP 2,3都玩了，4这玩意试玩版就给我UAN推了 ...</span><br>
<span>Ok，你这个样本应该就是我想验证的那种。再确认下，你是说你在PS3时代打通过1代，然后之后玩了PSP的2和3，认为后者（3或者2）更好么？</span><br>
<span>如果是以上这样，原因是什么？（比如喜欢刷或者喜欢PSP的便携？）</span><br>
<span>2和3打通了么？还是说1代通了一周目，2和3搁置了？ </span><br>
<span>因为说实话，在我的个人看法里，3代只有凭先入为主的加成才有可能获得比1代好的感官。３代的完善仅能和２代对比，游戏整体和１代存在代差。</span><br>
</p><p><b>黄昏的轮回: </b><br>
<span>我也发现每次VC系列开个贴讨论4，最后都是外包的掌机2,3代跟1代4代的争端。要是1代当年试玩时候吸引我的是Canvas引擎，4代这个画面再让我看能有多大吸引力。1代虽然反派突出一个弱智，但是本身架子还算主流搭配主角小队的故事还算能把架子故事完整讲下来，但是Blitz系统表现出潜力的同时这个养成系统我不论到什么时候都要拿出来批判，喜欢SLG的可能觉得注重战场安排才是核心体验，我这种喜欢养成角色的玩起来简直痛苦，不仅角**分度相对较低，战车的改造也真的是花架子，2代终于可以改出1AP的车子我真的是感激的不行，配件的搭配，运兵车跟工程车的存在哪里是1代那个固定2AP,打车不如叫对战车兵，打人不如找侦察兵，当个掩体我还嫌摆不好位置的雪绒花号能比的。1代过于强势的侦察兵跟Order加上本身就少的兵种数量只会让某几个potential强势的女人更加为所欲为。2代3代这方面极大的扩展了角色育成的广度跟深度，难道PSP小地图做得了养成，到了PS4终于大地图了就不能做养成了吗？</span><br>
<span>再说回分割地图，很多人对分割地图深恶痛绝，如果能大地图，我也喜欢大型地图。但是我对这个不是那么看重的原因在于1代的大型地图搭配一些奇怪的设定给我带来的体验非常糟糕。</span><br>
<span>对，据点喊人，1代据点喊人得分几个步骤，第一现在本回合消耗1AP呼叫支援，然后下一回合人会出现在据点，再消耗1AP才能开始操纵，2代开始这个设定就变成只要本回合消耗1AP就可以直接把人叫出来操纵了，考虑到PSP的分割地图这样的改动可以说是必然的，毕竟每次换地图还要跟1代一样拉人玩家肯定要抓狂，就算是1代，一旦我想让一个处于后方的重型单位（比如一个对战车兵）排到前线去处理刚刚刷出的战车，那我可能还要现在本回合浪费1-2AP让他先回据点然后再用1AP去前线附近的据点叫他出来，下一回合再用1-2AP去让他走到合适的位置进行攻击，这种便秘一样的节奏让我在PS3玩1代的时候对这个据点系统充满了怨气。（当然你可以说这都是战术安排，为什么你不能事先准备好需要的对战车兵，留出喊人的空余，或者干脆选好坦克位置，亦或是直接点说我的智力不配玩SRPG）只有侦察兵拥有的极大的行动范围搭配上这个设计让我在玩的时候更加只有选择侦察兵，而且转职侦查猎兵之后他们还有了枪榴弹，如果愿意完全可以靠枪榴弹直接炸飞据点所有守军然后独自占点，配合上1代几乎所有关卡都是夺旗战，那种痛苦的感觉真的说不出来。</span><br>
<span>大地图我最痛苦的一章大概是沙漠里打土拨鼠，一队人追着巨型战车跑了大半张图，玩的我直想吐。</span><br>
<span>然后是武器，因为是十年前玩的了记忆真的不是很清楚，就记得大概每个兵种的枪都最后有2个分支路线，支援兵好像用的还是别的兵种的枪（确实不记得了），缴获武器永远比制式武器强出一截这大概真的是系列传统，突击兵拿自家产SMG跟拿希尔德真的是完全不一样的体验。2代3代之后也多了一点开发内容，不过还是换汤不换药。 </span><br>
<span>我对4的不满并不是说他回归1的思路有问题，亦或是我就不要大地图，甚至你不搞刷刷刷我也没意见，现在大家都没那么多时间。而是明明2,3两代作品已经验证了那么多成熟适用的新要素，你非得扔到一边不管重新回到十年前从零开始？？那么可以直接拿来改善的系统你直接就扔了是什么意思？</span><br>
</p><p><b>黄昏的轮回: </b><br>
<span>zhfatwork 发表于 2020-6-14 14:33</span><br>
<span>Ok，你这个样本应该就是我想验证的那种。再确认下，你是说你在PS3时代打通过1代，然后之后玩了PSP的2和3 ...</span><br>
<span>1代我是2009年高三毕业的时候玩的，2，3两代都是大学里二周目刷了不少时间。你的想法我感觉也可以当做一个样本，不介意的话详细说说你觉得1代比3代强的地方。毕竟我觉得相对1代，3代系统上的优越性是无法言喻的，剧情不剧情的，VC这个系列剧情大概一直都在有没有无所谓跟没有更好之间反复横跳（个人意见）。</span><br>
</p><p><b>Zak: </b><br>
<span>zhfatwork 发表于 2020-6-14 13:46</span><br>
<span>还有我一直以来觉得觉得3代最好言论是由于PSP玩家群体话语权强造成的。</span><br>
<span>这次就在这里问问验证下吧：有人是 ...</span><br>
<span>个人来说完全理解你想表达什么，因为感觉你的想法和我差不多</span><br>
<span>不过也许喜欢哪种的原因不尽相同</span><br>
<span>比如我比较喜欢坐着玩主机游戏，掌机本身就不是我第一选择，以前也没有很长的通勤时间让我玩psp，psp本身机能有限造成了一些游戏设计上的变化（叫取巧也行或者另辟蹊径），但是可能有人更喜欢</span><br>
<span>楼上也有说到刷刷刷，其实psp那时候很多游戏都给人不少这种感觉，我也不是很喜欢刷刷刷，所以个人更喜欢14，不过也不能确认3就不好玩，毕竟没有投入非常多的时间进去，或者也许我也有成见</span><br>
</p><p><b>zhfatwork: </b><br>
<span>黄昏的轮回 发表于 2020-6-14 15:06</span><br>
<span>1代我是2009年高三毕业的时候玩的，2，3两代都是大学里二周目刷了不少时间。你的想法我感觉也可以当做一 ...</span><br>
<span>Ok，感谢楼上写了详细的感想。你的观点我基本都可以理解，这个后面再细叙述。</span><br>
<span>先回答你的问题，1比3强在那里：</span><br>
<span>在2008年的时点，1代作为电子游戏的画面，美工是顶级的，作为战棋游戏的方式是独特甚至唯一的。就这一点给当时的人带来的震撼就难以被相近表现方式的续作超过去。就好像某个游戏出现在1987年，可以被称之为顶级巨作，然如果晚30年出现在2017年那可能只是一个人就能做出来的同人游戏。做第一个吃螃蟹的人确实会让人记住。</span><br>
<span>2，3代出在1之后，因为PSP大概是PS1和PS2之间的表现力，音画降级1.5个代差。尝试用有限的机能再现1代的各种表现，对于没见过1代的人能依然感受到玩法和画风的新鲜，但对于见过1代的人来说，就能清晰的感受制作的的劣化了。</span><br>
<span>以上这就是最主要的1代比3代的强的地方。总结成一句就是：1代开宗立派，画面和游戏体验皆为全新，制作水准在当时电子游戏领域能入第一梯队。2，3代作为性能有限的掌机的游戏，又采取相似的表现方式，会暴露出看出机能先天不足，可能有闪光点，但综合上无法横向比较。</span><br>
</p><p><b>黄昏的轮回: </b><br>
<span>zhfatwork 发表于 2020-6-14 15:37</span><br>
<span>Ok，感谢楼上写了详细的感想。你的观点我基本都可以理解，这个后面再细叙述。</span><br>
<span>先回答你的问题，1比3强 ...</span><br>
<span>OK我理解了，我大致说下自己一路下来对这个系列的看法。</span><br>
<span>1. 1代出现的时候确实如你所说，画面给人非常独特的体验，在PS3早期Canvas引擎的独特表现力在当时独树一帜，确实吸引了很多一般路过群体。我本人也是被播片所吸引才最终决定高三毕业时候赶紧买了一台PS3来感受。当然你现在问我，我肯定说大概不如买台破解360，好歹能玩的游戏海了去,这是后话不提。</span><br>
<span>2. 那么1代好玩么？我问过自己很多遍，答案都是不好玩，几个比较直白的痛点我之前的回复已经提到过了，不赘述，其他林林总总的问题一时也想不起来。也正是因为这一点我后来多少后悔自己为了VC1买了PS3， 播片好看吗，好看，OP一播，从白纸逐渐描绘出雪绒花号的变幻我至今依然记忆犹新，时至今日世嘉依然还在这个水平，这是我对4代很不快的另一点，先不详细说了。 而游戏其他很多细节也很打动我，比如百科全书，每一种出场武器，战车都有详细介绍，而每一个人物，哪怕是凑数的npc队员都会写下几行，如果战斗中死亡（也就十年前还能死死NPC了），还能记录下xxx在xx年xx日xx战役中阵亡，我一周目唯一一个阵亡的队员就是在沙漠关死的，还是个突击兵，因为腿真的太短了，被新刷出来的帝国兵包围的时候真的跑不掉，前方的主力还在跟战车对峙我也分不出一个腿长的侦察兵救人，拖着拖着就真的阵亡了。在想要不要读档的时候也是因为这关实在太长，就用感受阵亡系统的借口说服自己没有读档，其实还是懒得再打一遍。这一个细节我至今也都记得。</span><br>
<span>3. 1代演出好么，真的很好，艾丽西亚女武神之力即将暴走时威尔金上去求婚，蓝色火焰变成光芒时候的演出在2009年确实是唯一的，那么2018年了，世嘉你进步了吗。 </span><br>
<span>4. 为什么2,3两代机能限制的那么死，我还是对这两代推崇备至？因为我确确实实感受到了系列的进步，而且非常巨大，1代给我带来无数不快回忆的内容都被填补了上去，可能你觉得跟1代给人的震撼比，2,3代的小修小补不够突出，但是要我说，正是因为2,3两代系统上的填补才让这游戏真正好玩起来。 正是因为我玩过1代，我才会觉得掌机两部作品的进步如此重要，因为它们的尝试给了日后重回家用机做了很好的积累。那么世嘉到了4代改进了多少呢。</span><br>
<span>5.不过这系列的剧本真的是一直脑残的厉害，2代跟3代的某些角色个人支线剧情以及2代的主线剧情实在是很让人遗憾，当然我想不到重回家用机了，剧本遗憾程度远超我的预估。</span><br>
<span>说了半天可能我还是对4代期待太高</span><br>
<span>简单总结：1代好看但是填充不到位，2,3代即使受制于机能依然尝试了很多新要素去填补，足够好玩，愿意进步，这是我看重的。拿家用机去跟掌机比画面本身就不太公平。4代好的不学，照着1代重新灌装一次就算了还给我剧情屎到一种境界，这种成品让我掏钱我不能接受。 </span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1941532[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
