<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>浪客剑心追忆篇部分演出与镜头筛选分析（多动图预警)</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>浪客剑心追忆篇部分演出与镜头筛选分析（多动图预警)</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:06:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>浪客剑心追忆篇部分演出与镜头筛选分析（多动图预警)[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1905904-1-1.html</link>
      <description>浪客剑心追忆篇部分演出与镜头筛选分析（多动图预警)&#13;
 本帖最后由 strayark 于 2019-12-31 01:11 编辑 

1. 前言
&#13;
1.由于本人并非专业，也没有读过演出理论方面的书籍，此帖更多是作为一个普通观众对于作品的浅析以及赞赏。当然，本帖会尽量做到有理有据。其中还包括了主力动画制作人员的亲口阐述。本帖的大致结构是：1.前言 2.整体特征 3.分类分析 4.资料
&#13;
2.分类分析部分是帖子的主要部分。方式是截取静止图或gif配文字分析。但由于片段太长，不一定能把整一段都截下来，只能抽取这段情节中重要的镜头。但对于读者来说这样割裂来看就会影响整体体验以及体会。个人建议可以对着影片看帖子。我也都标记了情节对应的集数和时间段（时间表示格式：epN-xx:xx。N表示集数/话数。比如，Ep1-00:43表示第1集的00分43秒）。
&#13;
3.主要分析浪客剑心追忆篇，分析的过程可能会把旧版猎人列入讨论。原因：浪客剑心追忆篇的监督的古橋一浩、脚本的十川誠志、角色设计的柳沢マサヒデ、作画监督的松島晃，除了角色设计以外，都在旧版全职猎人中负责过不少话数，包括重要话数，属于主力人员。两作中我见到了很多相似的演出特征。
&#13;
4.由于追忆篇和旧版猎人都是改编，里面的一些演出有可能是原作的想法。但因为不了解原作，为了方便，我就都先当作是动画组的想法了（古桥对追忆篇和旧版猎人的改动算挺多的）。如有这类错误，欢迎指正。
&#13;
5.本帖含有大量剧透，且非完全顺序分析。没看过追忆篇的需要注意。这里就顺带安利一波，如果你看动画时对演出这种东西有些许的要求或期待，那么强烈推荐你观看追忆篇以及旧版全职猎人。
&#13;
6.截图中的影片版本是BDRip，日语字幕是BDRip自带，汉语字幕是s1论坛的用户s1mix整理的v2.2版。
&#13;
2. 整体特征
&#13;
这一节不会结合影片作具体分析，只是大致说说追忆篇整体的特征。具体分类分析会放到下一节。
&#13;
1.偏风格写实。我认为，风格写实的优势在于制造与现实相近的情境、人物心境、行为、表情等，使得观众能更好地产生共鸣感。且不会有风格收不住或过于夸张、抑或是不符常识所导致的出戏感。
&#13;
写实的缺点在于受限于写实性，刻画上自由度相对没有那么高。且因为现实中许多人物表情、行为等常常是较为低调、细微且难以发现，如果制作人员没有很好的细节捕捉能力，就相当于丢弃了写实风格的大部分优势。不过细节捕捉能力是古桥监督非常擅长的。
&#13;
此外写实刻画常常因为低调不张扬、细微且难以发现，就增加了晦涩程度。不过反过来看，适当的晦涩程度，也可以引导观众主动去思考，而主动思考并得到答案时所产生的成就感、醍醐味，也是很美妙的感受。
&#13;
从我个人观感来说，古桥作品的风格偏写实，但不算极端的写实主义。
&#13;
2.对人的描写，常常捕捉细微的表情、五官或手脚的微动，对眼球有特别的偏好。但不会是那种不管什么情况下都给嘴部打个特写然后嘴角上扬那种用烂了的演出。
&#13;
3.喜欢利用道具或景物来侧面描写人物、暗喻人物、传递某种信息等。这一点也相对其他不少动画在比例上高出不少，所以我把它列为一个特征。比如旧版猎人的月亮之于酷拉皮卡、月亮之于西索、鸭舌帽之于奇犽等。追忆篇陀螺之于剑心、刀疤、锁链、小刀、各种植物等等。
&#13;
4.舞台刻画比重大，也注重氛围营造。这里的舞台指角色演戏时场景的描写。具体的作用要看是怎么样的刻画。有用于辅助角色刻画的，也有营造氛围的，增强临场感，是提升观影体验的一个很重要的点。而一般很多动画的氛围刻画，多是主要靠人物互动和音乐来营造的，对场景刻画的比例并不是很大。
&#13;
如果要总结出一个大致的特点，那大概就是：含蓄委婉。
&#13;
如果把人、物、景、事作为一个整体的各个要素，许多动画可能会偏重刻画人和事，而追忆篇，则会更加平衡一些，会多加一些精力到物和景的刻画上，而物和景的刻画在提升体验的同时，也会对人和事的刻画有辅助作用。当然，人和事肯定还是比重最大的要素。
&#13;
分类分析
&#13;
我总结了一些演出特征，并分了几个类别：场景刻画、人物刻画、道具刻画、打戏特点（只分析松岛晃）、背景刻画。
&#13;
本节会就这些类别，结合片子的具体镜头，进行逐一分析。
&#13;
场景刻画
&#13;
相比宏观的背景刻画，这里说的场景刻画指具体层面的，“场景”主要指作为角色舞台的场景。
&#13;
追忆篇和旧版猎人中，在刻画人物时，都附带不少场景刻画。就相当于舞台的构筑。除了从宏观角度去刻画场景以外，也有不少着眼于局部的描写。
&#13;
有精心设计出来的场景。如果迫于其他因素无法按自己意愿设计场景，也有巧妙利用场景景物来进行刻画的时候。
&#13;
场景刻画的意义在意构建舞台，增强临场感，营造氛围，因而对角色、情节的刻画也有着辅助性的作用。下面就举一些影片中典型的例子。
&#13;
第一话。监督、分镜与演出：古桥一浩；脚本：十川诚志；作画监督：松岛晃。
&#13;
例1：强盗抢劫人贩子：ep1-00:48-04:06
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2uIx.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2QJK.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQJVzT.gif
&#13;
这一段情节，刻画的是病入膏肓的时代，随处可见的杀戮。剑心和几个妹子要被人贩子卖掉，却遭遇强盗的抢劫和杀戮。在这种情节背景下，监督在色彩上用极暗的色调，并在适当的时机利用月亮（月光）作照明。
&#13;
图一：水稻那个镜头：中间黑暗的部分是剑心和人贩子一行人。注意镜头的视点被设计在水稻这边，于是镜头视线是从水稻到人和山再到月亮，人和山背光且在远处，所以中间部分亮度才能设计得这么暗。造成了微妙的压抑感或危险的印象。近处是水稻图层，一是暗示季节（秋季），二是让构图有纵深。
&#13;
此处还有各种昆虫的音效，既能反衬夜深人静，也同样是场景刻画，增强临场感，营造氛围。
&#13;
图二：通过霞（图中妹子的名字）和剑心笑脸相对描述他们亲近的关系。图中的光晕样式是古桥喜欢使用的演出之一。片子开头就出现过，后面也会有。但这一处的光晕应该没有特别的意味，仅仅让观众对月亮留个印象，因为古桥后面要利用到这个月亮。
&#13;
图三：镜头横移。出现了一把刀（是强盗的），注意月光照到刀上的反光，暗示危险（给观众一瞬的危险的印象），刀光其实算道具一类里的刻画，也是古桥监督常用的演出之一。通过与场景（月亮）的配合所形成的描写。
&#13;
比如后面池田屋事件里是用萤火虫来展现刀光的（不过是在ep02，分镜：松本淳；演出：清水明）：
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2rQg.gif
&#13;
而旧版猎人里则有用阳光的：
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKWjA.gif
&#13;
回到上面的分析，注意图三的后一镜头（比古）下方的泛光效果，包括再往后的镜头（没截出来），都是在让观众脑海中一直保持对月亮/月光的印象。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQJrfP.gif
&#13;
图一：不属于场景刻画，但是顺便分析了。大胆的11秒长镜头。直接刻画人的死亡过程，几乎没有任何主观的加工（比如对表情给特写呀什么的）。细节：女性嘴部的微动/颤抖、血慢慢渗透和服。11秒的时长给观众足够的时间去体味这一死亡。
&#13;
图一的后一镜头，左边是晚秋掉光叶子的枯木。树的种类不清楚，所以不具体展开。但这描写大概率和压抑氛围有关。云朵往右飘，遮住月亮。一是为后面和剑心一起的小姐姐们被杀的情节营造氛围（因为月光被遮住，场景会进一步变暗。图二强盗甚至直接被涂黑）。第二个作用在下一张图说。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQJ1F1.gif
&#13;
图一：比古刚把强盗杀光，月亮就刚好露出来了。这显然是设计好的。且正是因为上面月亮先被云朵遮住，才会有这里月亮重新露出，才能有从暗到明的转变。
&#13;
图一下一镜，场景逐渐变亮，光打到剑心身上。明暗对心理的作用就如这两个字本身。光明常与积极情绪联系，黑暗常与负面情绪联系就是这个理。当然，这是非常常见的演出手段。这里自然就是通过场景的明暗变动造成对“比古给予剑心希望” 的印象强化。
&#13;
这里需要注意镜头视点的位置，在比古右下方，并打向剑心与比古之间的方向，这个角度使得比古高大，剑心小个，形成对比。古桥还将比古的影子设计成伸向剑心的方向，这也能造成两者之间关系的微妙印象。此外，剑从比古裤子右边露出并被月光照亮也是要让观众注意到这把剑。意图不好说，剑上有血，有可能是通过这一点暗示“这个希望是杀戮得来的”，这也是本片中有讨论到的话题。
&#13;
在下一镜（静止图）中，比古影子却被设计刚好偏离了剑心，其实只是为了保持月光打在剑心上的这一状态。
&#13;
本例中，作为场景刻画，月亮是最主要的，其次是枯树、水稻。利用月亮控制照明，进而影响具体景物或道具、人物，最后作用于人物。
&#13;
第一话。监督、分镜与演出：古桥一浩；脚本：十川诚志；作画监督：松岛晃。
&#13;
例2：剑心埋葬死者：ep1-04:13-06:38
&#13;
剑心被救下后，第二天剑心把强盗、三姐妹等所有人都埋葬了。
&#13;
这个镜头以及演出，实在太强。这是比古走来这里发现剑心的一个镜头。
&#13;
运用的是广角镜头，再根据镜头高度以及上下文，可判断这里是比古的视角。这种角色视角镜头，能一定程度地引导观众代入到角色的视角中，增强临场感。
&#13;
但这里用广角镜头不止是为了模拟比古视角，更是为了通过透视畸变造成一种被坟墓包围的感觉，也能将更多的坟墓纳入镜头中。
&#13;
再来看演出，天空被设计成血红色，压抑感强，血又是与死亡联系的。这就是将场景时间设计成黄昏的原因之一（设计成夜晚的话，根据不同的演出手段也有可能出现不错的效果）。而落日，位于正中央上方的原因是：除了作为光源的作用外，也是为了将中央剑心那部分置于背光的位置，从而能使用黑暗色调的色彩上色，于是剑心那一片就有了一定的压抑感。
&#13;
这一镜冲击力极强，有一种简直到了世界末日的感觉。
&#13;
情节末尾处，又是古桥爱用的光晕和背光演出，定格了这一瞬。感染力一下就上来了。和演出家出崎统频繁使用的静止画（或叫harmony）有点近似但不同。但也能造成突出强调某个瞬间的效果（时间定格于这一瞬）。经常用于一段情节的结尾。
&#13;
旧版猎人中，有至少两处近似的镜头，如下：
&#13;
第1话，黄昏以及背光（不过没有光晕）。在小杰离开鲸鱼岛前，米特阿姨与小杰的最后一次拥抱的瞬间。
&#13;
第44话，黄昏、光晕、背光（但没有使用明显的黑阴影），小杰、奇犽与云古、智喜的离别的一瞬。
&#13;
第三话。监督、分镜与演出：古桥一浩；脚本：十川诚志；作画监督：松岛晃。
&#13;
例3：巴与剑心的内心互动：ep3-09:42-10:22以及22:42-23:39
&#13;
这是在夏天和冬天两个季节，剑心和巴在回家的同一条路上。夏天和冬天的是两段情节，前者在9:42处，后者在22:42处。古桥监督利用了不同的场景刻画，融入到同一套演出中，形成了相互呼应的两段情节。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2gwn.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2WF0.gif
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQRZp8.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQRKmj.gif
&#13;
夏天与冬天这两段情节被故意设计了相同的演出手法和近似的镜头。
&#13;
第一和第三张图用了完全相同的构图，除了是因为两人走在同一个地方以外，是因为两段情节一正一反相互呼应，而且也是为了引导观众将两段情节联系起来。
&#13;
接下来先说说第二张gif的落日光晕。片中这段情节，太阳一直处于树林后方，一直没有出现光晕。但在剑心问小刀是不是放在家里时，镜头打回巴的一瞬间，巴的吃惊表情和光晕同时出现。古桥通过场景刻画的方式暗示了巴内心的变化。
&#13;
接着我们第二和第四张gif一起看。两段都有一只鸟踩了一下水面，泛起波澜后起飞。这一段本属于道具刻画，但还巧妙地结合了场景刻画，就在这里分析了。
&#13;
先讨论两只鸟，经过查阅，十有八九是白鹭。除了外观极为相像以外，还有一个关键点，即夏羽和冬羽两种不同形态。鸟类于春秋两季更换体表的羽毛。秋季更换的新羽称冬羽，春季更换的新羽称夏羽。
&#13;
而夏羽的白鹭后脑勺会长出两条类似辫子的矛状羽，肩和背会长蓑羽，前颈下部也会长矛状羽。冬羽则这些羽毛都会全部消失。仔细看两张gif，就会发现冬天里的那只是夏羽，夏天里那只是冬羽。夏羽是剑心，冬羽是雪代巴。
&#13;
再看场景刻画：夏天场景正好为傍晚，天空和湖面都被落日照成了血红（古桥监督十有八九有在分镜上给色指定指示），血红色正好又与剑心的红发以及刽子手身份对应上了。而冬天场景下着雪，又正好和雪代巴对上了。
&#13;
于是可以推断：冬羽（雪代巴）在夏天血红场景（剑心的内心）中起飞（爱上剑心），并掀起一圈波澜（作用于剑心的内心）。
&#13;
夏羽（剑心）在冬天落雪场景（雪代巴的内心）中起飞（爱上雪代巴），并掀起一圈波澜（作用于雪代巴的内心）。
&#13;
利用道具（白鹭）与不同季节场景刻画的巧妙结合，含蓄地描写了两位角色的心理变动与互动。这两段演出设计有相同的地方又有相对的地方，相互呼应，容易引发观众联想。喵啊。
&#13;
第三话。监督、分镜与演出：古桥一浩；脚本：十川诚志；作画监督：松岛晃。
&#13;
例4：巴与清里世界的隔绝：ep3-14:22-15:46
&#13;
这是巴看到日记上的樱花回想起未婚夫清里。古桥监督设计了两个被门隔开的独立空间，通过色调的变化，刻画了当时巴的心境变化。血红色对应着清里的死，也对应着巴内心的悲伤与绝望，最终流出了“血泪”。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2OFx.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2jfK.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2zlD.gif
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQRS6e.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQRpOH.gif
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQRP0A.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQRkkt.gif
&#13;
这一段的场景刻画，有二个具体作用，一是最基本的营造氛围，二是对角色的描写。
&#13;
先说说营造氛围这一点：图一至图四，可以看出光线亮度逐渐变暗，色调从黄昏的橙色逐渐变深至血红，整体氛围逐渐压抑。
&#13;
接着是对角色的描写：亮度变暗和色调变深红，也是对巴内心情绪的刻画，而且也算是对应了未婚夫清里的死。从图一的平常心，到图二得知清里死讯，到图四内心的崩溃。
&#13;
可以注意到门外樱花飘落的影子，我个人推测樱花代表爱或温柔的情感。最后一张gif中台词说的是剑心对她的温柔。樱花下面是剑心送给巴的镜子，所以樱花就很好理解了。那么门外的樱花，就是清里对巴的温柔。片子里还有几处描写樱花的，这里就不列出来了。
&#13;
综上，可以看出这里古桥设计了两个独立的空间：一个是门内的巴所处的空间，二是门外与爱人清里联系着的空间，制造了隔离感，并使用光、色调、樱花来描写巴的内心。
&#13;
最后，倒数第二张gif，巴得知清里死讯，吃惊之余，流下泪水。古桥又顺手利用了门外深红色调的光线，让泪水反射出血红，如同巴流下了血泪，是对巴的悲伤与绝望的描写。
&#13;
第18话。分镜：原博；演出：花井信也；脚本：山口亮太；作画监督：今泉贤一。（字幕：苍穹字幕组）
&#13;
例5：酷拉皮卡的复仇动机：ep18-15:13-16:43
&#13;
这段是酷拉皮卡讲述自己的身世相关的一些事，以及对全灭的自己族人的哀悼。演出/分镜设计了一个与酷拉皮卡的角色设定、角色感情相匹配的场景，使整段情节非常有感染力。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKNp4.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKac9.gif
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKD76.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKytO.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQK6hD.gif
&#13;
这段是旧版猎人的情节。因为镜头间的联系太紧密，就都截出来了。除了第一张，其余四张是连在一起的。
&#13;
图一：酷拉皮卡讲述何谓火红眼，故对其眼睛打特写，慢慢拉近镜头：基本的辅助性叙事镜头。但有个不错的演出设计就是酷拉皮卡在说话的同时用火烧船，火光照到他的眼球上，加强了对“火红眼”的描写。
&#13;
图二至图五：酷拉皮卡和雷欧力欧对话是一条线，而小杰和奇犽在军舰内探险是另一条线。这段描写很好地将两条线结合利用了起来。
&#13;
图二：小杰和奇犽探险到了舰桥，奇犽乱按按到了军舰的汽笛。
&#13;
图三：镜头从军舰近景往后拉，后接远景，表示声音从军舰往外传播，汽笛响彻天空。海鸥（？）受到惊吓，四处飞散。然后通过海鸥和天空转场到酷拉皮卡和雷欧力欧这边。酷拉皮卡眼睛没有正面刻画出，因为眼睛是表现情感的重要器官，这里是要观众主动体会酷拉皮卡的内心。
&#13;
时间是黄昏（也是设计好的），天空呈火红色，能烘托忧伤的情感，且又与火红眼正好联系了起来。
&#13;
图四至图五：雷欧力欧解释：“这是哀悼的汽笛”。酷拉皮卡想了下后将吊坠（被设定是酷拉皮卡所属库鲁塔族的东西）扔向大海。扔出去的一瞬间，bgm「魂魄のエレジー」响起。紧接图五。吊坠在镜头中央顶部逐渐消失在天空中。不过不知道为什么这里的天空要处理成深蓝色。
&#13;
总的来说，是场景刻画的一个非常不错的例子。军舰的汽笛、库鲁塔船只，火红的天空，都起到了各自的作用。即使作画略崩，即使不是激动人心的剧情，有了这种演出，又何尝不感动。
&#13;
人物刻画
&#13;
人物刻画，其实和场景、道具刻画是有很多交集的。人物/角色是影视作品的核心要素，所以场景、道具刻画一般都是服务于人物刻画（当然还有剧情），前面的例子也都体现了。那么我就筛选一些非场景、道具的部分。
&#13;
和其他方面一样，古桥刻画人物，经常从侧面去描写人物。如果从镜头的特征来说的话，古桥喜欢用镜头捕捉/呈现一些细节表情/动作，又或者喜欢微动的表情或五官，尤其是通过眼睛这个器官。并且愿意用较长的镜头去表现动态的表情。
&#13;
具体会细究一些问题。比如五官具体怎么个动法，在什么时机有什么变动，或者肢体会有什么细微的动作等。
&#13;
（忘了补充一点，写完帖子才发现了，就是古桥监督的对话场景，喜欢变换不同的角度，使得镜头节奏不是单调的同样的两三个角度打来打去。
&#13;
此外，不同角度也不是胡乱设计的，有时候是通过不同的角度达成某种演出效果；有时候则是为了让某些道具或景物纳入镜头，以便进行一些辅助刻画。
&#13;
写完帖子才回想起这一点，就不找例子了......大概说一两个脑海里想到的，比如旧版猎人的抢牌考试中西索与酷拉皮卡和雷欧力欧谈判的片段用了许多不同的镜头。
&#13;
再比如追忆篇ep01中剑心准备离开师父（比古）下山去“拯救”苍生时两人的对话）
&#13;
第三话。监督、分镜与演出：古桥一浩；脚本：十川诚志；作画监督：松岛晃。
&#13;
例1：巴半夜是生理原因还是…？：ep3-12:12-13:20
&#13;
半夜，巴跑去厕所，流血……这到底是？
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2IlF.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2oy4.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2bwR.gif
&#13;
先看第二张gif：关于这一段，似乎有不少的讨论，猜测巴半夜在厕所干什么，我所了解的有两种：堕胎论和生理论。我支持后者，也不具体分析前者的正确性了。
&#13;
我支持后者的原因很简单，因为BDRip的booklet里明确说了是生理：
&#13;
译：问：分镜中有“巴来生理了”的注释。我觉得用动画表现女性生理是很少见的，您却刻意描写出来了，这是为什么呢？
&#13;
古桥监督：“追忆篇是男女都流血的故事，所以我觉得有必要描写这一点。作为巴对剑心动摇不定，并逐渐失去理性这一点来说这一描写也很重要。武家的女儿背叛婚约这种事情一般是不可能的。”
&#13;
第三章刻画了剑心和巴的共同生活。古桥监督说“作为巴对剑心动摇不定，并逐渐失去理性这一点来说这一描写也很重要”。说明这段生活是巴逐渐喜欢上剑心的过程，但因为幕末的时代背景，武家女儿绝不可背叛婚约，所以我认为巴来生理，是表现她还没和剑心“同房”，否则就算背叛了。在这之前，巴已经对剑心有点感情了。所以通过这种正反的刻画，表现出巴的动摇，而不是一下子就从了剑心。
&#13;
此外脚本的十川诚志也被人问过，他的回答：
&#13;
「あのシーンの意味、昔からよく聞かれるのですが、実はあれは脚本にはありません（笑）。
&#13;
監督がコンテの時に入れたもので、私も古橋さんの深遠な思考はよくわからないのです……。」
&#13;
译：这段戏以前经常有人问，其实脚本里没有这段戏（笑）。因为是监督在画分镜时加入的，我也理解不了古桥先生深远的考虑……
&#13;
因此第一和第三张gif，很可能是生理原因导致的情绪不稳定。尤其是第一张gif，作为当时的女性，确实不该躲着“夫君”的友人饭塚，但表现出悲伤的表情也太奇怪了。
&#13;
在刻画角色内心的动摇中加入生理描写，算是极为少见了。这是上面所说的“侧面刻画”。下面的例子就举从演出角度出发的。
&#13;
第一话。监督、分镜与演出：古桥一浩；脚本：十川诚志；作画监督：松岛晃。
&#13;
例2：三姐妹在眼前被杀：ep1-02:03-03:00
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQJdwd.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQJJSK.gif
&#13;
这一段主要是描写剑心亲眼看着三个姐妹在自己眼前被杀。这也是影响剑心人生观的很重要的一个事件。古桥深知这一点，于是采用的方针是：一是角色视角的镜头，二是眼睛大特写。古桥的意图很明显，着重强调剑心对这一事件的见证，所以两种手法都和眼睛有关。
&#13;
之前说过，角色视角还能引导观众代入角色，增强临场感。
&#13;
至于眼睛特写，因为眼睛是非常能表达情感的器官之一。而且还有一个很大的优势：当一个人的注意力在别人的眼睛上时，基本都会不自觉的去思考他当时的内心想法。所以眼睛特写也能引导观众主动去思考。
&#13;
相比其他例子，这一段的声音部分相对更为重要。除了眼睛所见，武士刀斩入肉体的声音，也对剑心的情绪造成了巨大的波动。建议配合原片观看。图一剑心眨眼的一瞬间就是因为听到了武士刀斩入肉体的声音。
&#13;
还有一个细节：霞（最后被杀死的妹子）被刀插入心脏时，眼睛睁大，随后失神。很多动画里也是类似这样描写的。但前面说过，古桥喜欢微动的表情或五官。细看的话，眼珠其实有2-3帧的颤抖，所以有颤动的观感。这一点在其他动画就相对少见许多。又比如在第一集里，剑心与巴相遇那里也有一处微动。不过这段留到道具刻画再写。
&#13;
第三话。监督、分镜与演出：古桥一浩；脚本：十川诚志；作画监督：松岛晃。
&#13;
例3：拥抱的一瞬：ep3-12:12-13:20
&#13;
这段是剑心在路上表示要保护巴后，她的主动回应。剑心对于巴来说处于一个非常复杂的位置。剑心是杀害她未婚夫清里的人，但不杀人的剑心却对她异常温柔。而她也计划过杀掉剑心，却被这种温柔所触动。在度过长久的伪装夫妇的生活后，巴对剑心逐渐积累了感情，并在这一天爆发。
&#13;
监督通过长镜头刻画人物表情的动态变化，并且捕捉了肢体、五官的细微变化，以及研究了变化的时机。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQRQ7n.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQR1kq.gifhttps://wx2.sinaimg.cn/large/9b8b8698gy1gaez7ugdwmg20eg0au1l5.gif
&#13;
三张gif基本是连在一起的。
&#13;
图一：巴计划刺杀剑心，剑心却说要保护她这种女人，她对这一点觉得非常不可思议，并且非常感动。过程中三处变动，最先看向剑心，然后眉毛稍微皱紧（微微的悲伤表情），又低头往下看，再又看向剑心。表现出感动情绪逐渐往上升的过程。
&#13;
图二：差不多控制不住，脸往左转了一下，犹豫了一下，最后还是投向剑心的怀里。
&#13;
图三：剑心抱住巴的后背，巴后背感受到剑心的手，伸直了身体，然后放松，停顿了大概半秒，最后闭眼。伸直身体，应该是人的本能动作，内心也会有一瞬的波动。随后放松，然后停顿半秒，表现她在想一些事情，具体在想什么见仁见智。重要的是她对被剑心抱住后内心有所思考的这一点演出。
&#13;
ep4里还有巴见到自己脑海中的清里时的表情描写，更为复杂。因为类型差不多，这个例子就不写了。
&#13;
整体上，表现出了微妙的犹豫，
&#13;
还有些特别细节性的刻画，比如ep1桂小五郎在池子里养鱼（也可归入道具刻画）、ep4剑心跟着雪代巴脚印时的内八字脚印镜头以及镜头角度。
&#13;
最后再来看一些表情和细节刻画，古桥喜欢用捕捉关键性的表情和细节来刻画角色。至于为何要有这些刻画，我就不根据上下文分析了，太多了，分析不完。
&#13;
都是旧版猎人的gif：
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKU1J.gif
&#13;
ep11-1334
&#13;
（分镜：须永司；演出：吉田俊司；脚本：山口亮太；作画监督：松岛晃、田頭しのぶ）
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQK21H.gif
&#13;
ep20-1541
&#13;
（分镜：松下ヒロユキ、古橋一浩；演出：吉田俊司；脚本：岸间信明；作画监督：松岛晃）
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKRcd.gif
&#13;
ep20-1658
&#13;
（分镜：松下ヒロユキ、古橋一浩；演出：吉田俊司；脚本：岸间信明；作画监督：松岛晃）
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKhnI.gif
&#13;
ep23-0951
&#13;
（分镜：入好さとる；演出：元永庆太郎；脚本：十川诚志；作画监督：后藤隆幸）
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQK4Bt.gif
&#13;
ep23-1929
&#13;
（分镜：入好さとる；演出：元永庆太郎；脚本：十川诚志；作画监督：后藤隆幸）
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQK5HP.gif
&#13;
ep26-0839
&#13;
（分镜：寺东克己；演出：吉田俊司；脚本：山口亮太；作画监督：松岛晃）
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKoAf.gif
&#13;
ep26-0950
&#13;
（分镜：寺东克己；演出：吉田俊司；脚本：山口亮太；作画监督：松岛晃）
&#13;
等等……
&#13;
道具刻画
&#13;
如字面意思，就是对道具进行描写，主要以达到刻画剧情、人物的目的。道具并非狭义的人工制造的物件，还包括自然的东西。古桥是一个经常利用道具来刻画剧情/人物的监督。比如前面已经提到过的刀/剑（的反光）制造危险的印象、用两只白鹭刻画剑心和巴的内心变化等等。
&#13;
第一话。分镜与演出：古桥一浩；脚本：十川诚志；作画监督：松岛晃。
&#13;
例1：剑心与巴的相遇：ep1-25:41-26:56
&#13;
剑心在路上遭遇刺客，巴却正好来到现场。两人真正意义上的第一次相遇。古桥监督将刺客设计成了使用锁链，为的是通过锁链来暗示剑心目前的境地。雨天的设计，很好地与台词相呼应，并暗示了剑心的内心情绪，同时又渲染了整个场景的氛围。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2GsH.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2JLd.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2NdI.gif
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2dFP.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2wJf.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQz4yQ.gif
&#13;
前六张gif是连起来的。这一段是剑心与巴相遇，巧妙融合了场景、道具、人物的刻画。是我个人最喜欢的一段戏。
&#13;
图一：该图第二镜使用了一个地面视点的镜头描写花朵，是铃兰，在4-6月开花。片中的时间是4月左右。她的花语之一是幸福再度来临。明显是对巴遇见剑心的一种暗示。
&#13;
图三：剑心闻到白梅香。因为气味难以表现，而追忆篇又是一部写实作品，不能画出具体的气息，于是用图像的形式表现白梅。持续15帧，并加上一些摄影特效，达到一种“印象”的印象。
&#13;
另外有一处细节：剑心脸上的刀疤开始渗血。关于刀疤，我没有依据特别明确的答案，个人认为是剑心的一个心结。解开心结，封住伤疤的是巴。关系类似于剑心是刀，巴是刀鞘。
&#13;
图四：剑心眼神吃惊的原因：脚本的十川诚志说过自己的理解，因为太长，我总结成两点：一、剑心对美貌的巴“一”见钟情（之前见过一次），但他自己没意识到这点。二、霞（片头在剑心眼前被杀的妹子）的死亡是剑心的心灵创伤，而霞和另外两姐妹都涂了白梅香。所以白梅香会让他回想起霞，进而联系到“死亡”。这也是图四末尾剑心的手紧握着剑并发抖的原因。
&#13;
图四中剑心脸上的刀疤开始大量流血。
&#13;
图五：没有道具刻画，但有手和眼睛微动的人物刻画，表现剑心当前吃惊的情绪。提到“血”字的瞬间睁大了眼睛，随后马上恢复原本大小。
&#13;
巴：「あなたは…本当に降らせるのですね　血の雨を」。“你…真的…能唤来…腥风血雨呢…”。台词与场景的配合。雨景是设计好的，为了与「血の雨」联系上。
&#13;
图六：说完这句台词后，剑心太吃惊，丢下了刀。桂小五郎说过，剑心杀人但心灵一直保持纯净，所以他才会体会到“纯净的自己”与“刽子手的自己”之间的落差。
&#13;
而巴的这句话，相当于是直接把这种落差当面指了出来。此时屋檐的水花变大了（雨变大了）。雨一般制造的是阴郁的氛围，所以有可能这里雨变大是侧面描写剑心的内心波动。场景刻画。
&#13;
图六的最后的一镜，即第七张图：这把刀是锁链刺客的，柄头连着锁链，意味着束缚，而刀刃处满是血（地上的血），意味着腥风血雨。这里是通过这个道具，暗示剑心和腥风血雨联系上了，或被刀给束缚了，又或者某种与腥风血雨关联的东西给束缚了，这也是为什么刺客被设计成用锁链的原因。这个镜头时长古桥监督给了足足10秒。
&#13;
这种镜头真的满满的醍醐味。整一段情节，各类刻画都有，台词精妙凝练。完美的演出。
&#13;
第一话。分镜与演出：古桥一浩；脚本：十川诚志；作画监督：松岛晃。
&#13;
例2：清里被杀：ep1-07:40-09:40
&#13;
剑心暗杀重仓十兵卫，也把护卫的清里给杀了。监督在多个镜头中加入椿这种植物，暗示死亡。这一段对清里死前的表情刻画尤其精彩。他不想死的念头，也表现出了他对巴的爱意。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQJgOg.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQJTpV.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2mZR.gif
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2lRO.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2VsJ.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ21zD.gif
&#13;
6张gif，剪了部分镜头。这一段其实不怎么需要分析。监督多次在构图中放入“椿”（汉语：山茶花、山椿。下文统一用“椿”字指代）。幕末的日本有过关于椿的流言：椿凋落时很像武士首级掉落，所以不吉利。在这里的作用就很明显，给观众制造了一种死亡的印象。而第4张gif清里倒下那里的构图更是明显。
&#13;
此外第3张gif又是通过刀光制造危险的印象，随后一个眼睛大特写。
&#13;
（椿除了流言所说的不吉利以外，也有正面的一些花语，具体就不展开了）
&#13;
其余还有不少，比如ep3巴的回忆中，在离开家前，门前那盆枯萎的酸浆（和清里的美好回忆）；又比如ep2老板娘那句雨中花菖蒲最香（暗示巴）、以及第3、4话的佛像（注视着发生的这一切。可能与辰巳说的“业”的概念有关联）等。
&#13;
打戏特点
&#13;
这里只讨论松岛晃的打戏作画，因为追忆篇中打戏不算多，会举松岛晃在其他动画里的作画作为例子。我不是作画爱好者，没花过太多精力研究作画，实际上分析不来多少东西，只是因为喜欢松岛晃的作画，就姑且分析一下，算是自我陶醉。
&#13;
1. 有驾驭高速镜头和旋转镜头的能力，能准确把握透视畸变（或者镜头不动但角色运动造成的畸变）。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKB0x.gif
&#13;
星霜篇ep01-1722
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQK0n1.gif
&#13;
星霜篇ep02-3539
&#13;
2. 在打戏中极少使用特效作画以及形变（obake，包括整体以及局部的），但也有特效作画的能力。作画风格偏写实。当然，也得看作品本身的设定、分镜上的指示，以及监督的要求。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQJH6U.gif
&#13;
追忆篇Gif-ep01-0801
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKTN8.gif
&#13;
旧版猎人Gif-ep48-1952
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKjun.gif
&#13;
旧版猎人Gif-ep56-0742
&#13;
3. 打戏一招一招地拆，不xjb打，也会加入一些细部特写，这是为了通过特写来表现一些招式的细节。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQRY1U.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQRNX4.gif
&#13;
追忆篇Gif-ep04-2452
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQM94U.gif
&#13;
旧版猎人Gif-ep56-0825
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQMkv9.gif
&#13;
旧版猎人Gif-ep56-0834
&#13;
4. 较少用升格或者说慢镜头，用的话更多也是放到一段打斗的末尾。一般打戏的升格多用于特写之中，以表现清楚招式的过程。因为打戏对招的节奏是很快的，有的时候不升格就难以表现清楚。但也说明松岛晃更注重打斗的流畅程度，而且不升格或许也是因为他喜欢写实风格，升格这种改变时间流逝速度的手法本身就和写实性违背的。不过我个人还是更喜欢适当有一些升格镜头，否则看不清。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKq3Q.gif
&#13;
旧版猎人Gif-ep56-0630
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKOjs.gif
&#13;
旧版猎人Gif-ep56-0649
&#13;
松岛晃其实除了打戏以外，也非常有演技方面的刻画能力的，并且作画偏写实风格（但要画夸张风格的也没问题），和喜欢捕捉表情、写实风格的古桥监督算是非常好的一个组合，两人共同造就了许多追忆篇与旧版猎人中的精彩戏码。
&#13;
福利：
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQK74S.gif
&#13;
旧版猎人Gif-ep56-0511
&#13;
背景刻画
&#13;
这里的背景，指的不是具体的场景刻画，而是作品的整体环境刻画，包括了自然环境和人文环境。
&#13;
追忆篇中，包含了一定量的背景刻画，大至历史事件叙述、四季的景物刻画，小至物品刻画。包括自然和人文两个方面。其用意是：第一、构筑日本幕末的世界观，第二、营造时代氛围、季节氛围。第三、侧面传递时间信息，串联剧情。
&#13;
追忆篇的脚本十川诚志在他的博客上说过：
&#13;
「日本の四季折々」を徹底的に描く。ただし、「フジヤマゲイシャ」的な描写に堕する事なく、幕末の日本を忠実に再現する事で、自然にこの国の四季を描いていく。
&#13;
译：贯彻对日本四季风物的描写。只不过不能只停留于富士山艺妓之类的，要忠实再现幕末的日本，自然就要描写这个国家的四季。
&#13;
Ep1-00:43 动画开场便有对整部动画的时代背景的总括性描写。比古清十郎的台词：“已经病入膏肓了。时代如此，人心也是如此。”并且接下来的强盗杀害并抢劫人贩子钱财的开篇情节是作为这句话的论据。
&#13;
蓝色的月亮另有作用，但不属于背景刻画范畴，不在此讨论。
&#13;
Ep1-06:45 年代叙述。非常有日本幕府时代特色的景物刻画：位于小河流两侧的房屋、夜里呈现出紫色的樱花。营造时代氛围，也暗示了时间是3月末或4月初（关东以西的地区樱花大致在这段时间开花）。
&#13;
Ep1-07:40 图中是椿。江户时代，很多武家的屋舍都种了这种花。也是差不多3-4月开花。
&#13;
Ep1-15:39 人文环境刻画。路人讨论气候，传递时间信息。初春了。
&#13;
背景刻画部分就只写这些，因为作用大多类似，就不一一列出了。日本观众对于这类日本特色的背景刻画，应该会有更好的体验，也更易理解。背景刻画贯穿了整个追忆篇，起到了不错的辅助作用。
&#13;
4. 资料
&#13;
https://ameblo.jp/2002ssgg/entry-12202849888.html
&#13;
这是十川诚志的博客。里面有解答许多问题。
&#13;
有提到巴和白梅香的。（她不是妓女，因为在当时，如同浮萍一样活着的女性，地位如同妓女，涂白梅香就是对自己的一种讽刺。另外注意整个片子都没有她涂白梅香的镜头描写，在离开剑心那一天却涂了，原因可想而知。）
&#13;
也有提到对原作的更改的：把巴的台词「私が愛した二人目のあなた」改成了「私を愛してくれた二人目のあなた」，“我爱的第二个你”改成了“爱我的第二个你”的原因。
&#13;
还有十川诚志写该作品的脚本的几个原则。比如和监督反复讨论和修改台词，以达到最凝练的程度，等等。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>strayark: </b><br>
<span>浪客剑心追忆篇部分演出与镜头筛选分析（多动图预警)</span><br>
<span> 本帖最后由 strayark 于 2019-12-31 01:11 编辑 </span><br>
<span>1. 前言</span><br>
<span>1.由于本人并非专业，也没有读过演出理论方面的书籍，此帖更多是作为一个普通观众对于作品的浅析以及赞赏。当然，本帖会尽量做到有理有据。其中还包括了主力动画制作人员的亲口阐述。本帖的大致结构是：1.前言 2.整体特征 3.分类分析 4.资料</span><br>
<span>2.分类分析部分是帖子的主要部分。方式是截取静止图或gif配文字分析。但由于片段太长，不一定能把整一段都截下来，只能抽取这段情节中重要的镜头。但对于读者来说这样割裂来看就会影响整体体验以及体会。个人建议可以对着影片看帖子。我也都标记了情节对应的集数和时间段（时间表示格式：epN-xx:xx。N表示集数/话数。比如，Ep1-00:43表示第1集的00分43秒）。</span><br>
<span>3.主要分析浪客剑心追忆篇，分析的过程可能会把旧版猎人列入讨论。原因：浪客剑心追忆篇的监督的古橋一浩、脚本的十川誠志、角色设计的柳沢マサヒデ、作画监督的松島晃，除了角色设计以外，都在旧版全职猎人中负责过不少话数，包括重要话数，属于主力人员。两作中我见到了很多相似的演出特征。</span><br>
<span>4.由于追忆篇和旧版猎人都是改编，里面的一些演出有可能是原作的想法。但因为不了解原作，为了方便，我就都先当作是动画组的想法了（古桥对追忆篇和旧版猎人的改动算挺多的）。如有这类错误，欢迎指正。</span><br>
<span>5.本帖含有大量剧透，且非完全顺序分析。没看过追忆篇的需要注意。这里就顺带安利一波，如果你看动画时对演出这种东西有些许的要求或期待，那么强烈推荐你观看追忆篇以及旧版全职猎人。</span><br>
<span>6.截图中的影片版本是BDRip，日语字幕是BDRip自带，汉语字幕是s1论坛的用户s1mix整理的v2.2版。</span><br>
<span>2. 整体特征</span><br>
<span>这一节不会结合影片作具体分析，只是大致说说追忆篇整体的特征。具体分类分析会放到下一节。</span><br>
<span>1.偏风格写实。我认为，风格写实的优势在于制造与现实相近的情境、人物心境、行为、表情等，使得观众能更好地产生共鸣感。且不会有风格收不住或过于夸张、抑或是不符常识所导致的出戏感。</span><br>
<span>写实的缺点在于受限于写实性，刻画上自由度相对没有那么高。且因为现实中许多人物表情、行为等常常是较为低调、细微且难以发现，如果制作人员没有很好的细节捕捉能力，就相当于丢弃了写实风格的大部分优势。不过细节捕捉能力是古桥监督非常擅长的。</span><br>
<span>此外写实刻画常常因为低调不张扬、细微且难以发现，就增加了晦涩程度。不过反过来看，适当的晦涩程度，也可以引导观众主动去思考，而主动思考并得到答案时所产生的成就感、醍醐味，也是很美妙的感受。</span><br>
<span>从我个人观感来说，古桥作品的风格偏写实，但不算极端的写实主义。</span><br>
<span>2.对人的描写，常常捕捉细微的表情、五官或手脚的微动，对眼球有特别的偏好。但不会是那种不管什么情况下都给嘴部打个特写然后嘴角上扬那种用烂了的演出。</span><br>
<span>3.喜欢利用道具或景物来侧面描写人物、暗喻人物、传递某种信息等。这一点也相对其他不少动画在比例上高出不少，所以我把它列为一个特征。比如旧版猎人的月亮之于酷拉皮卡、月亮之于西索、鸭舌帽之于奇犽等。追忆篇陀螺之于剑心、刀疤、锁链、小刀、各种植物等等。</span><br>
<span>4.舞台刻画比重大，也注重氛围营造。这里的舞台指角色演戏时场景的描写。具体的作用要看是怎么样的刻画。有用于辅助角色刻画的，也有营造氛围的，增强临场感，是提升观影体验的一个很重要的点。而一般很多动画的氛围刻画，多是主要靠人物互动和音乐来营造的，对场景刻画的比例并不是很大。</span><br>
<span>如果要总结出一个大致的特点，那大概就是：含蓄委婉。</span><br>
<span>如果把人、物、景、事作为一个整体的各个要素，许多动画可能会偏重刻画人和事，而追忆篇，则会更加平衡一些，会多加一些精力到物和景的刻画上，而物和景的刻画在提升体验的同时，也会对人和事的刻画有辅助作用。当然，人和事肯定还是比重最大的要素。</span><br>
<span>分类分析</span><br>
<span>我总结了一些演出特征，并分了几个类别：场景刻画、人物刻画、道具刻画、打戏特点（只分析松岛晃）、背景刻画。</span><br>
<span>本节会就这些类别，结合片子的具体镜头，进行逐一分析。</span><br>
<span>场景刻画</span><br>
<span>相比宏观的背景刻画，这里说的场景刻画指具体层面的，“场景”主要指作为角色舞台的场景。</span><br>
<span>追忆篇和旧版猎人中，在刻画人物时，都附带不少场景刻画。就相当于舞台的构筑。除了从宏观角度去刻画场景以外，也有不少着眼于局部的描写。</span><br>
<span>有精心设计出来的场景。如果迫于其他因素无法按自己意愿设计场景，也有巧妙利用场景景物来进行刻画的时候。</span><br>
<span>场景刻画的意义在意构建舞台，增强临场感，营造氛围，因而对角色、情节的刻画也有着辅助性的作用。下面就举一些影片中典型的例子。</span><br>
<span>第一话。监督、分镜与演出：古桥一浩；脚本：十川诚志；作画监督：松岛晃。</span><br>
<span>例1：强盗抢劫人贩子：ep1-00:48-04:06</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2uIx.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2QJK.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQJVzT.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2uIx.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2QJK.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQJVzT.gif"><br>
<span>这一段情节，刻画的是病入膏肓的时代，随处可见的杀戮。剑心和几个妹子要被人贩子卖掉，却遭遇强盗的抢劫和杀戮。在这种情节背景下，监督在色彩上用极暗的色调，并在适当的时机利用月亮（月光）作照明。</span><br>
<span>图一：水稻那个镜头：中间黑暗的部分是剑心和人贩子一行人。注意镜头的视点被设计在水稻这边，于是镜头视线是从水稻到人和山再到月亮，人和山背光且在远处，所以中间部分亮度才能设计得这么暗。造成了微妙的压抑感或危险的印象。近处是水稻图层，一是暗示季节（秋季），二是让构图有纵深。</span><br>
<span>此处还有各种昆虫的音效，既能反衬夜深人静，也同样是场景刻画，增强临场感，营造氛围。</span><br>
<span>图二：通过霞（图中妹子的名字）和剑心笑脸相对描述他们亲近的关系。图中的光晕样式是古桥喜欢使用的演出之一。片子开头就出现过，后面也会有。但这一处的光晕应该没有特别的意味，仅仅让观众对月亮留个印象，因为古桥后面要利用到这个月亮。</span><br>
<span>图三：镜头横移。出现了一把刀（是强盗的），注意月光照到刀上的反光，暗示危险（给观众一瞬的危险的印象），刀光其实算道具一类里的刻画，也是古桥监督常用的演出之一。通过与场景（月亮）的配合所形成的描写。</span><br>
<span>比如后面池田屋事件里是用萤火虫来展现刀光的（不过是在ep02，分镜：松本淳；演出：清水明）：</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2rQg.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2rQg.gif"><br>
<span>而旧版猎人里则有用阳光的：</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKWjA.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKWjA.gif"><br>
<span>回到上面的分析，注意图三的后一镜头（比古）下方的泛光效果，包括再往后的镜头（没截出来），都是在让观众脑海中一直保持对月亮/月光的印象。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQJrfP.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQJrfP.gif"><br>
<span>图一：不属于场景刻画，但是顺便分析了。大胆的11秒长镜头。直接刻画人的死亡过程，几乎没有任何主观的加工（比如对表情给特写呀什么的）。细节：女性嘴部的微动/颤抖、血慢慢渗透和服。11秒的时长给观众足够的时间去体味这一死亡。</span><br>
<span>图一的后一镜头，左边是晚秋掉光叶子的枯木。树的种类不清楚，所以不具体展开。但这描写大概率和压抑氛围有关。云朵往右飘，遮住月亮。一是为后面和剑心一起的小姐姐们被杀的情节营造氛围（因为月光被遮住，场景会进一步变暗。图二强盗甚至直接被涂黑）。第二个作用在下一张图说。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQJ1F1.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQJ1F1.gif"><br>
<span>图一：比古刚把强盗杀光，月亮就刚好露出来了。这显然是设计好的。且正是因为上面月亮先被云朵遮住，才会有这里月亮重新露出，才能有从暗到明的转变。</span><br>
<span>图一下一镜，场景逐渐变亮，光打到剑心身上。明暗对心理的作用就如这两个字本身。光明常与积极情绪联系，黑暗常与负面情绪联系就是这个理。当然，这是非常常见的演出手段。这里自然就是通过场景的明暗变动造成对“比古给予剑心希望” 的印象强化。</span><br>
<span>这里需要注意镜头视点的位置，在比古右下方，并打向剑心与比古之间的方向，这个角度使得比古高大，剑心小个，形成对比。古桥还将比古的影子设计成伸向剑心的方向，这也能造成两者之间关系的微妙印象。此外，剑从比古裤子右边露出并被月光照亮也是要让观众注意到这把剑。意图不好说，剑上有血，有可能是通过这一点暗示“这个希望是杀戮得来的”，这也是本片中有讨论到的话题。</span><br>
<span>在下一镜（静止图）中，比古影子却被设计刚好偏离了剑心，其实只是为了保持月光打在剑心上的这一状态。</span><br>
<span>本例中，作为场景刻画，月亮是最主要的，其次是枯树、水稻。利用月亮控制照明，进而影响具体景物或道具、人物，最后作用于人物。</span><br>
<span>第一话。监督、分镜与演出：古桥一浩；脚本：十川诚志；作画监督：松岛晃。</span><br>
<span>例2：剑心埋葬死者：ep1-04:13-06:38</span><br>
<span>剑心被救下后，第二天剑心把强盗、三姐妹等所有人都埋葬了。</span><br>
<span>这个镜头以及演出，实在太强。这是比古走来这里发现剑心的一个镜头。</span><br>
<span>运用的是广角镜头，再根据镜头高度以及上下文，可判断这里是比古的视角。这种角色视角镜头，能一定程度地引导观众代入到角色的视角中，增强临场感。</span><br>
<span>但这里用广角镜头不止是为了模拟比古视角，更是为了通过透视畸变造成一种被坟墓包围的感觉，也能将更多的坟墓纳入镜头中。</span><br>
<span>再来看演出，天空被设计成血红色，压抑感强，血又是与死亡联系的。这就是将场景时间设计成黄昏的原因之一（设计成夜晚的话，根据不同的演出手段也有可能出现不错的效果）。而落日，位于正中央上方的原因是：除了作为光源的作用外，也是为了将中央剑心那部分置于背光的位置，从而能使用黑暗色调的色彩上色，于是剑心那一片就有了一定的压抑感。</span><br>
<span>这一镜冲击力极强，有一种简直到了世界末日的感觉。</span><br>
<span>情节末尾处，又是古桥爱用的光晕和背光演出，定格了这一瞬。感染力一下就上来了。和演出家出崎统频繁使用的静止画（或叫harmony）有点近似但不同。但也能造成突出强调某个瞬间的效果（时间定格于这一瞬）。经常用于一段情节的结尾。</span><br>
<span>旧版猎人中，有至少两处近似的镜头，如下：</span><br>
<span>第1话，黄昏以及背光（不过没有光晕）。在小杰离开鲸鱼岛前，米特阿姨与小杰的最后一次拥抱的瞬间。</span><br>
<span>第44话，黄昏、光晕、背光（但没有使用明显的黑阴影），小杰、奇犽与云古、智喜的离别的一瞬。</span><br>
<span>第三话。监督、分镜与演出：古桥一浩；脚本：十川诚志；作画监督：松岛晃。</span><br>
<span>例3：巴与剑心的内心互动：ep3-09:42-10:22以及22:42-23:39</span><br>
<span>这是在夏天和冬天两个季节，剑心和巴在回家的同一条路上。夏天和冬天的是两段情节，前者在9:42处，后者在22:42处。古桥监督利用了不同的场景刻画，融入到同一套演出中，形成了相互呼应的两段情节。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2gwn.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2WF0.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2gwn.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2WF0.gif"><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQRZp8.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQRKmj.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQRZp8.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQRKmj.gif"><br>
<span>夏天与冬天这两段情节被故意设计了相同的演出手法和近似的镜头。</span><br>
<span>第一和第三张图用了完全相同的构图，除了是因为两人走在同一个地方以外，是因为两段情节一正一反相互呼应，而且也是为了引导观众将两段情节联系起来。</span><br>
<span>接下来先说说第二张gif的落日光晕。片中这段情节，太阳一直处于树林后方，一直没有出现光晕。但在剑心问小刀是不是放在家里时，镜头打回巴的一瞬间，巴的吃惊表情和光晕同时出现。古桥通过场景刻画的方式暗示了巴内心的变化。</span><br>
<span>接着我们第二和第四张gif一起看。两段都有一只鸟踩了一下水面，泛起波澜后起飞。这一段本属于道具刻画，但还巧妙地结合了场景刻画，就在这里分析了。</span><br>
<span>先讨论两只鸟，经过查阅，十有八九是白鹭。除了外观极为相像以外，还有一个关键点，即夏羽和冬羽两种不同形态。鸟类于春秋两季更换体表的羽毛。秋季更换的新羽称冬羽，春季更换的新羽称夏羽。</span><br>
<span>而夏羽的白鹭后脑勺会长出两条类似辫子的矛状羽，肩和背会长蓑羽，前颈下部也会长矛状羽。冬羽则这些羽毛都会全部消失。仔细看两张gif，就会发现冬天里的那只是夏羽，夏天里那只是冬羽。夏羽是剑心，冬羽是雪代巴。</span><br>
<span>再看场景刻画：夏天场景正好为傍晚，天空和湖面都被落日照成了血红（古桥监督十有八九有在分镜上给色指定指示），血红色正好又与剑心的红发以及刽子手身份对应上了。而冬天场景下着雪，又正好和雪代巴对上了。</span><br>
<span>于是可以推断：冬羽（雪代巴）在夏天血红场景（剑心的内心）中起飞（爱上剑心），并掀起一圈波澜（作用于剑心的内心）。</span><br>
<span>夏羽（剑心）在冬天落雪场景（雪代巴的内心）中起飞（爱上雪代巴），并掀起一圈波澜（作用于雪代巴的内心）。</span><br>
<span>利用道具（白鹭）与不同季节场景刻画的巧妙结合，含蓄地描写了两位角色的心理变动与互动。这两段演出设计有相同的地方又有相对的地方，相互呼应，容易引发观众联想。喵啊。</span><br>
<span>第三话。监督、分镜与演出：古桥一浩；脚本：十川诚志；作画监督：松岛晃。</span><br>
<span>例4：巴与清里世界的隔绝：ep3-14:22-15:46</span><br>
<span>这是巴看到日记上的樱花回想起未婚夫清里。古桥监督设计了两个被门隔开的独立空间，通过色调的变化，刻画了当时巴的心境变化。血红色对应着清里的死，也对应着巴内心的悲伤与绝望，最终流出了“血泪”。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2OFx.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2jfK.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2zlD.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2OFx.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2jfK.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2zlD.gif"><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQRS6e.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQRpOH.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQRS6e.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQRpOH.gif"><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQRP0A.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQRkkt.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQRP0A.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQRkkt.gif"><br>
<span>这一段的场景刻画，有二个具体作用，一是最基本的营造氛围，二是对角色的描写。</span><br>
<span>先说说营造氛围这一点：图一至图四，可以看出光线亮度逐渐变暗，色调从黄昏的橙色逐渐变深至血红，整体氛围逐渐压抑。</span><br>
<span>接着是对角色的描写：亮度变暗和色调变深红，也是对巴内心情绪的刻画，而且也算是对应了未婚夫清里的死。从图一的平常心，到图二得知清里死讯，到图四内心的崩溃。</span><br>
<span>可以注意到门外樱花飘落的影子，我个人推测樱花代表爱或温柔的情感。最后一张gif中台词说的是剑心对她的温柔。樱花下面是剑心送给巴的镜子，所以樱花就很好理解了。那么门外的樱花，就是清里对巴的温柔。片子里还有几处描写樱花的，这里就不列出来了。</span><br>
<span>综上，可以看出这里古桥设计了两个独立的空间：一个是门内的巴所处的空间，二是门外与爱人清里联系着的空间，制造了隔离感，并使用光、色调、樱花来描写巴的内心。</span><br>
<span>最后，倒数第二张gif，巴得知清里死讯，吃惊之余，流下泪水。古桥又顺手利用了门外深红色调的光线，让泪水反射出血红，如同巴流下了血泪，是对巴的悲伤与绝望的描写。</span><br>
<span>第18话。分镜：原博；演出：花井信也；脚本：山口亮太；作画监督：今泉贤一。（字幕：苍穹字幕组）</span><br>
<span>例5：酷拉皮卡的复仇动机：ep18-15:13-16:43</span><br>
<span>这段是酷拉皮卡讲述自己的身世相关的一些事，以及对全灭的自己族人的哀悼。演出/分镜设计了一个与酷拉皮卡的角色设定、角色感情相匹配的场景，使整段情节非常有感染力。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKNp4.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKac9.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKNp4.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKac9.gif"><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKD76.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKytO.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQK6hD.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKD76.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKytO.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQK6hD.gif"><br>
<span>这段是旧版猎人的情节。因为镜头间的联系太紧密，就都截出来了。除了第一张，其余四张是连在一起的。</span><br>
<span>图一：酷拉皮卡讲述何谓火红眼，故对其眼睛打特写，慢慢拉近镜头：基本的辅助性叙事镜头。但有个不错的演出设计就是酷拉皮卡在说话的同时用火烧船，火光照到他的眼球上，加强了对“火红眼”的描写。</span><br>
<span>图二至图五：酷拉皮卡和雷欧力欧对话是一条线，而小杰和奇犽在军舰内探险是另一条线。这段描写很好地将两条线结合利用了起来。</span><br>
<span>图二：小杰和奇犽探险到了舰桥，奇犽乱按按到了军舰的汽笛。</span><br>
<span>图三：镜头从军舰近景往后拉，后接远景，表示声音从军舰往外传播，汽笛响彻天空。海鸥（？）受到惊吓，四处飞散。然后通过海鸥和天空转场到酷拉皮卡和雷欧力欧这边。酷拉皮卡眼睛没有正面刻画出，因为眼睛是表现情感的重要器官，这里是要观众主动体会酷拉皮卡的内心。</span><br>
<span>时间是黄昏（也是设计好的），天空呈火红色，能烘托忧伤的情感，且又与火红眼正好联系了起来。</span><br>
<span>图四至图五：雷欧力欧解释：“这是哀悼的汽笛”。酷拉皮卡想了下后将吊坠（被设定是酷拉皮卡所属库鲁塔族的东西）扔向大海。扔出去的一瞬间，bgm「魂魄のエレジー」响起。紧接图五。吊坠在镜头中央顶部逐渐消失在天空中。不过不知道为什么这里的天空要处理成深蓝色。</span><br>
<span>总的来说，是场景刻画的一个非常不错的例子。军舰的汽笛、库鲁塔船只，火红的天空，都起到了各自的作用。即使作画略崩，即使不是激动人心的剧情，有了这种演出，又何尝不感动。</span><br>
<span>人物刻画</span><br>
<span>人物刻画，其实和场景、道具刻画是有很多交集的。人物/角色是影视作品的核心要素，所以场景、道具刻画一般都是服务于人物刻画（当然还有剧情），前面的例子也都体现了。那么我就筛选一些非场景、道具的部分。</span><br>
<span>和其他方面一样，古桥刻画人物，经常从侧面去描写人物。如果从镜头的特征来说的话，古桥喜欢用镜头捕捉/呈现一些细节表情/动作，又或者喜欢微动的表情或五官，尤其是通过眼睛这个器官。并且愿意用较长的镜头去表现动态的表情。</span><br>
<span>具体会细究一些问题。比如五官具体怎么个动法，在什么时机有什么变动，或者肢体会有什么细微的动作等。</span><br>
<span>（忘了补充一点，写完帖子才发现了，就是古桥监督的对话场景，喜欢变换不同的角度，使得镜头节奏不是单调的同样的两三个角度打来打去。</span><br>
<span>此外，不同角度也不是胡乱设计的，有时候是通过不同的角度达成某种演出效果；有时候则是为了让某些道具或景物纳入镜头，以便进行一些辅助刻画。</span><br>
<span>写完帖子才回想起这一点，就不找例子了......大概说一两个脑海里想到的，比如旧版猎人的抢牌考试中西索与酷拉皮卡和雷欧力欧谈判的片段用了许多不同的镜头。</span><br>
<span>再比如追忆篇ep01中剑心准备离开师父（比古）下山去“拯救”苍生时两人的对话）</span><br>
<span>第三话。监督、分镜与演出：古桥一浩；脚本：十川诚志；作画监督：松岛晃。</span><br>
<span>例1：巴半夜是生理原因还是…？：ep3-12:12-13:20</span><br>
<span>半夜，巴跑去厕所，流血……这到底是？</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2IlF.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2oy4.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2bwR.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2IlF.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2oy4.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2bwR.gif"><br>
<span>先看第二张gif：关于这一段，似乎有不少的讨论，猜测巴半夜在厕所干什么，我所了解的有两种：堕胎论和生理论。我支持后者，也不具体分析前者的正确性了。</span><br>
<span>我支持后者的原因很简单，因为BDRip的booklet里明确说了是生理：</span><br>
<span>译：问：分镜中有“巴来生理了”的注释。我觉得用动画表现女性生理是很少见的，您却刻意描写出来了，这是为什么呢？</span><br>
<span>古桥监督：“追忆篇是男女都流血的故事，所以我觉得有必要描写这一点。作为巴对剑心动摇不定，并逐渐失去理性这一点来说这一描写也很重要。武家的女儿背叛婚约这种事情一般是不可能的。”</span><br>
<span>第三章刻画了剑心和巴的共同生活。古桥监督说“作为巴对剑心动摇不定，并逐渐失去理性这一点来说这一描写也很重要”。说明这段生活是巴逐渐喜欢上剑心的过程，但因为幕末的时代背景，武家女儿绝不可背叛婚约，所以我认为巴来生理，是表现她还没和剑心“同房”，否则就算背叛了。在这之前，巴已经对剑心有点感情了。所以通过这种正反的刻画，表现出巴的动摇，而不是一下子就从了剑心。</span><br>
<span>此外脚本的十川诚志也被人问过，他的回答：</span><br>
<span>「あのシーンの意味、昔からよく聞かれるのですが、実はあれは脚本にはありません（笑）。</span><br>
<span>監督がコンテの時に入れたもので、私も古橋さんの深遠な思考はよくわからないのです……。」</span><br>
<span>译：这段戏以前经常有人问，其实脚本里没有这段戏（笑）。因为是监督在画分镜时加入的，我也理解不了古桥先生深远的考虑……</span><br>
<span>因此第一和第三张gif，很可能是生理原因导致的情绪不稳定。尤其是第一张gif，作为当时的女性，确实不该躲着“夫君”的友人饭塚，但表现出悲伤的表情也太奇怪了。</span><br>
<span>在刻画角色内心的动摇中加入生理描写，算是极为少见了。这是上面所说的“侧面刻画”。下面的例子就举从演出角度出发的。</span><br>
<span>第一话。监督、分镜与演出：古桥一浩；脚本：十川诚志；作画监督：松岛晃。</span><br>
<span>例2：三姐妹在眼前被杀：ep1-02:03-03:00</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQJdwd.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQJJSK.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQJdwd.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQJJSK.gif"><br>
<span>这一段主要是描写剑心亲眼看着三个姐妹在自己眼前被杀。这也是影响剑心人生观的很重要的一个事件。古桥深知这一点，于是采用的方针是：一是角色视角的镜头，二是眼睛大特写。古桥的意图很明显，着重强调剑心对这一事件的见证，所以两种手法都和眼睛有关。</span><br>
<span>之前说过，角色视角还能引导观众代入角色，增强临场感。</span><br>
<span>至于眼睛特写，因为眼睛是非常能表达情感的器官之一。而且还有一个很大的优势：当一个人的注意力在别人的眼睛上时，基本都会不自觉的去思考他当时的内心想法。所以眼睛特写也能引导观众主动去思考。</span><br>
<span>相比其他例子，这一段的声音部分相对更为重要。除了眼睛所见，武士刀斩入肉体的声音，也对剑心的情绪造成了巨大的波动。建议配合原片观看。图一剑心眨眼的一瞬间就是因为听到了武士刀斩入肉体的声音。</span><br>
<span>还有一个细节：霞（最后被杀死的妹子）被刀插入心脏时，眼睛睁大，随后失神。很多动画里也是类似这样描写的。但前面说过，古桥喜欢微动的表情或五官。细看的话，眼珠其实有2-3帧的颤抖，所以有颤动的观感。这一点在其他动画就相对少见许多。又比如在第一集里，剑心与巴相遇那里也有一处微动。不过这段留到道具刻画再写。</span><br>
<span>第三话。监督、分镜与演出：古桥一浩；脚本：十川诚志；作画监督：松岛晃。</span><br>
<span>例3：拥抱的一瞬：ep3-12:12-13:20</span><br>
<span>这段是剑心在路上表示要保护巴后，她的主动回应。剑心对于巴来说处于一个非常复杂的位置。剑心是杀害她未婚夫清里的人，但不杀人的剑心却对她异常温柔。而她也计划过杀掉剑心，却被这种温柔所触动。在度过长久的伪装夫妇的生活后，巴对剑心逐渐积累了感情，并在这一天爆发。</span><br>
<span>监督通过长镜头刻画人物表情的动态变化，并且捕捉了肢体、五官的细微变化，以及研究了变化的时机。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQRQ7n.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQR1kq.gifhttps://wx2.sinaimg.cn/large/9b8b8698gy1gaez7ugdwmg20eg0au1l5.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQRQ7n.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQR1kq.gifhttps://wx2.sinaimg.cn/large/9b8b8698gy1gaez7ugdwmg20eg0au1l5.gif"><br>
<span>三张gif基本是连在一起的。</span><br>
<span>图一：巴计划刺杀剑心，剑心却说要保护她这种女人，她对这一点觉得非常不可思议，并且非常感动。过程中三处变动，最先看向剑心，然后眉毛稍微皱紧（微微的悲伤表情），又低头往下看，再又看向剑心。表现出感动情绪逐渐往上升的过程。</span><br>
<span>图二：差不多控制不住，脸往左转了一下，犹豫了一下，最后还是投向剑心的怀里。</span><br>
<span>图三：剑心抱住巴的后背，巴后背感受到剑心的手，伸直了身体，然后放松，停顿了大概半秒，最后闭眼。伸直身体，应该是人的本能动作，内心也会有一瞬的波动。随后放松，然后停顿半秒，表现她在想一些事情，具体在想什么见仁见智。重要的是她对被剑心抱住后内心有所思考的这一点演出。</span><br>
<span>ep4里还有巴见到自己脑海中的清里时的表情描写，更为复杂。因为类型差不多，这个例子就不写了。</span><br>
<span>整体上，表现出了微妙的犹豫，</span><br>
<span>还有些特别细节性的刻画，比如ep1桂小五郎在池子里养鱼（也可归入道具刻画）、ep4剑心跟着雪代巴脚印时的内八字脚印镜头以及镜头角度。</span><br>
<span>最后再来看一些表情和细节刻画，古桥喜欢用捕捉关键性的表情和细节来刻画角色。至于为何要有这些刻画，我就不根据上下文分析了，太多了，分析不完。</span><br>
<span>都是旧版猎人的gif：</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKU1J.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKU1J.gif"><br>
<span>ep11-1334</span><br>
<span>（分镜：须永司；演出：吉田俊司；脚本：山口亮太；作画监督：松岛晃、田頭しのぶ）</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQK21H.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQK21H.gif"><br>
<span>ep20-1541</span><br>
<span>（分镜：松下ヒロユキ、古橋一浩；演出：吉田俊司；脚本：岸间信明；作画监督：松岛晃）</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKRcd.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKRcd.gif"><br>
<span>ep20-1658</span><br>
<span>（分镜：松下ヒロユキ、古橋一浩；演出：吉田俊司；脚本：岸间信明；作画监督：松岛晃）</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKhnI.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKhnI.gif"><br>
<span>ep23-0951</span><br>
<span>（分镜：入好さとる；演出：元永庆太郎；脚本：十川诚志；作画监督：后藤隆幸）</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQK4Bt.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQK4Bt.gif"><br>
<span>ep23-1929</span><br>
<span>（分镜：入好さとる；演出：元永庆太郎；脚本：十川诚志；作画监督：后藤隆幸）</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQK5HP.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQK5HP.gif"><br>
<span>ep26-0839</span><br>
<span>（分镜：寺东克己；演出：吉田俊司；脚本：山口亮太；作画监督：松岛晃）</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKoAf.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKoAf.gif"><br>
<span>ep26-0950</span><br>
<span>（分镜：寺东克己；演出：吉田俊司；脚本：山口亮太；作画监督：松岛晃）</span><br>
<span>等等……</span><br>
<span>道具刻画</span><br>
<span>如字面意思，就是对道具进行描写，主要以达到刻画剧情、人物的目的。道具并非狭义的人工制造的物件，还包括自然的东西。古桥是一个经常利用道具来刻画剧情/人物的监督。比如前面已经提到过的刀/剑（的反光）制造危险的印象、用两只白鹭刻画剑心和巴的内心变化等等。</span><br>
<span>第一话。分镜与演出：古桥一浩；脚本：十川诚志；作画监督：松岛晃。</span><br>
<span>例1：剑心与巴的相遇：ep1-25:41-26:56</span><br>
<span>剑心在路上遭遇刺客，巴却正好来到现场。两人真正意义上的第一次相遇。古桥监督将刺客设计成了使用锁链，为的是通过锁链来暗示剑心目前的境地。雨天的设计，很好地与台词相呼应，并暗示了剑心的内心情绪，同时又渲染了整个场景的氛围。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2GsH.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2JLd.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2NdI.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2GsH.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2JLd.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2NdI.gif"><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2dFP.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2wJf.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQz4yQ.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2dFP.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2wJf.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQz4yQ.gif"><br>
<span>前六张gif是连起来的。这一段是剑心与巴相遇，巧妙融合了场景、道具、人物的刻画。是我个人最喜欢的一段戏。</span><br>
<span>图一：该图第二镜使用了一个地面视点的镜头描写花朵，是铃兰，在4-6月开花。片中的时间是4月左右。她的花语之一是幸福再度来临。明显是对巴遇见剑心的一种暗示。</span><br>
<span>图三：剑心闻到白梅香。因为气味难以表现，而追忆篇又是一部写实作品，不能画出具体的气息，于是用图像的形式表现白梅。持续15帧，并加上一些摄影特效，达到一种“印象”的印象。</span><br>
<span>另外有一处细节：剑心脸上的刀疤开始渗血。关于刀疤，我没有依据特别明确的答案，个人认为是剑心的一个心结。解开心结，封住伤疤的是巴。关系类似于剑心是刀，巴是刀鞘。</span><br>
<span>图四：剑心眼神吃惊的原因：脚本的十川诚志说过自己的理解，因为太长，我总结成两点：一、剑心对美貌的巴“一”见钟情（之前见过一次），但他自己没意识到这点。二、霞（片头在剑心眼前被杀的妹子）的死亡是剑心的心灵创伤，而霞和另外两姐妹都涂了白梅香。所以白梅香会让他回想起霞，进而联系到“死亡”。这也是图四末尾剑心的手紧握着剑并发抖的原因。</span><br>
<span>图四中剑心脸上的刀疤开始大量流血。</span><br>
<span>图五：没有道具刻画，但有手和眼睛微动的人物刻画，表现剑心当前吃惊的情绪。提到“血”字的瞬间睁大了眼睛，随后马上恢复原本大小。</span><br>
<span>巴：「あなたは…本当に降らせるのですね　血の雨を」。“你…真的…能唤来…腥风血雨呢…”。台词与场景的配合。雨景是设计好的，为了与「血の雨」联系上。</span><br>
<span>图六：说完这句台词后，剑心太吃惊，丢下了刀。桂小五郎说过，剑心杀人但心灵一直保持纯净，所以他才会体会到“纯净的自己”与“刽子手的自己”之间的落差。</span><br>
<span>而巴的这句话，相当于是直接把这种落差当面指了出来。此时屋檐的水花变大了（雨变大了）。雨一般制造的是阴郁的氛围，所以有可能这里雨变大是侧面描写剑心的内心波动。场景刻画。</span><br>
<span>图六的最后的一镜，即第七张图：这把刀是锁链刺客的，柄头连着锁链，意味着束缚，而刀刃处满是血（地上的血），意味着腥风血雨。这里是通过这个道具，暗示剑心和腥风血雨联系上了，或被刀给束缚了，又或者某种与腥风血雨关联的东西给束缚了，这也是为什么刺客被设计成用锁链的原因。这个镜头时长古桥监督给了足足10秒。</span><br>
<span>这种镜头真的满满的醍醐味。整一段情节，各类刻画都有，台词精妙凝练。完美的演出。</span><br>
<span>第一话。分镜与演出：古桥一浩；脚本：十川诚志；作画监督：松岛晃。</span><br>
<span>例2：清里被杀：ep1-07:40-09:40</span><br>
<span>剑心暗杀重仓十兵卫，也把护卫的清里给杀了。监督在多个镜头中加入椿这种植物，暗示死亡。这一段对清里死前的表情刻画尤其精彩。他不想死的念头，也表现出了他对巴的爱意。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQJgOg.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQJTpV.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2mZR.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQJgOg.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQJTpV.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2mZR.gif"><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2lRO.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2VsJ.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ21zD.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2lRO.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ2VsJ.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQ21zD.gif"><br>
<span>6张gif，剪了部分镜头。这一段其实不怎么需要分析。监督多次在构图中放入“椿”（汉语：山茶花、山椿。下文统一用“椿”字指代）。幕末的日本有过关于椿的流言：椿凋落时很像武士首级掉落，所以不吉利。在这里的作用就很明显，给观众制造了一种死亡的印象。而第4张gif清里倒下那里的构图更是明显。</span><br>
<span>此外第3张gif又是通过刀光制造危险的印象，随后一个眼睛大特写。</span><br>
<span>（椿除了流言所说的不吉利以外，也有正面的一些花语，具体就不展开了）</span><br>
<span>其余还有不少，比如ep3巴的回忆中，在离开家前，门前那盆枯萎的酸浆（和清里的美好回忆）；又比如ep2老板娘那句雨中花菖蒲最香（暗示巴）、以及第3、4话的佛像（注视着发生的这一切。可能与辰巳说的“业”的概念有关联）等。</span><br>
<span>打戏特点</span><br>
<span>这里只讨论松岛晃的打戏作画，因为追忆篇中打戏不算多，会举松岛晃在其他动画里的作画作为例子。我不是作画爱好者，没花过太多精力研究作画，实际上分析不来多少东西，只是因为喜欢松岛晃的作画，就姑且分析一下，算是自我陶醉。</span><br>
<span>1. 有驾驭高速镜头和旋转镜头的能力，能准确把握透视畸变（或者镜头不动但角色运动造成的畸变）。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKB0x.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKB0x.gif"><br>
<span>星霜篇ep01-1722</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQK0n1.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQK0n1.gif"><br>
<span>星霜篇ep02-3539</span><br>
<span>2. 在打戏中极少使用特效作画以及形变（obake，包括整体以及局部的），但也有特效作画的能力。作画风格偏写实。当然，也得看作品本身的设定、分镜上的指示，以及监督的要求。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQJH6U.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQJH6U.gif"><br>
<span>追忆篇Gif-ep01-0801</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKTN8.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKTN8.gif"><br>
<span>旧版猎人Gif-ep48-1952</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKjun.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKjun.gif"><br>
<span>旧版猎人Gif-ep56-0742</span><br>
<span>3. 打戏一招一招地拆，不xjb打，也会加入一些细部特写，这是为了通过特写来表现一些招式的细节。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQRY1U.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQRNX4.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQRY1U.gifhttps://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQRNX4.gif"><br>
<span>追忆篇Gif-ep04-2452</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQM94U.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQM94U.gif"><br>
<span>旧版猎人Gif-ep56-0825</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQMkv9.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQMkv9.gif"><br>
<span>旧版猎人Gif-ep56-0834</span><br>
<span>4. 较少用升格或者说慢镜头，用的话更多也是放到一段打斗的末尾。一般打戏的升格多用于特写之中，以表现清楚招式的过程。因为打戏对招的节奏是很快的，有的时候不升格就难以表现清楚。但也说明松岛晃更注重打斗的流畅程度，而且不升格或许也是因为他喜欢写实风格，升格这种改变时间流逝速度的手法本身就和写实性违背的。不过我个人还是更喜欢适当有一些升格镜头，否则看不清。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKq3Q.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKq3Q.gif"><br>
<span>旧版猎人Gif-ep56-0630</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKOjs.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQKOjs.gif"><br>
<span>旧版猎人Gif-ep56-0649</span><br>
<span>松岛晃其实除了打戏以外，也非常有演技方面的刻画能力的，并且作画偏写实风格（但要画夸张风格的也没问题），和喜欢捕捉表情、写实风格的古桥监督算是非常好的一个组合，两人共同造就了许多追忆篇与旧版猎人中的精彩戏码。</span><br>
<span>福利：</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQK74S.gif" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/30/lQK74S.gif"><br>
<span>旧版猎人Gif-ep56-0511</span><br>
<span>背景刻画</span><br>
<span>这里的背景，指的不是具体的场景刻画，而是作品的整体环境刻画，包括了自然环境和人文环境。</span><br>
<span>追忆篇中，包含了一定量的背景刻画，大至历史事件叙述、四季的景物刻画，小至物品刻画。包括自然和人文两个方面。其用意是：第一、构筑日本幕末的世界观，第二、营造时代氛围、季节氛围。第三、侧面传递时间信息，串联剧情。</span><br>
<span>追忆篇的脚本十川诚志在他的博客上说过：</span><br>
<span>「日本の四季折々」を徹底的に描く。ただし、「フジヤマゲイシャ」的な描写に堕する事なく、幕末の日本を忠実に再現する事で、自然にこの国の四季を描いていく。</span><br>
<span>译：贯彻对日本四季风物的描写。只不过不能只停留于富士山艺妓之类的，要忠实再现幕末的日本，自然就要描写这个国家的四季。</span><br>
<span>Ep1-00:43 动画开场便有对整部动画的时代背景的总括性描写。比古清十郎的台词：“已经病入膏肓了。时代如此，人心也是如此。”并且接下来的强盗杀害并抢劫人贩子钱财的开篇情节是作为这句话的论据。</span><br>
<span>蓝色的月亮另有作用，但不属于背景刻画范畴，不在此讨论。</span><br>
<span>Ep1-06:45 年代叙述。非常有日本幕府时代特色的景物刻画：位于小河流两侧的房屋、夜里呈现出紫色的樱花。营造时代氛围，也暗示了时间是3月末或4月初（关东以西的地区樱花大致在这段时间开花）。</span><br>
<span>Ep1-07:40 图中是椿。江户时代，很多武家的屋舍都种了这种花。也是差不多3-4月开花。</span><br>
<span>Ep1-15:39 人文环境刻画。路人讨论气候，传递时间信息。初春了。</span><br>
<span>背景刻画部分就只写这些，因为作用大多类似，就不一一列出了。日本观众对于这类日本特色的背景刻画，应该会有更好的体验，也更易理解。背景刻画贯穿了整个追忆篇，起到了不错的辅助作用。</span><br>
<span>4. 资料</span><br>
<span>https://ameblo.jp/2002ssgg/entry-12202849888.html</span><br>
<span>这是十川诚志的博客。里面有解答许多问题。</span><br>
<span>有提到巴和白梅香的。（她不是妓女，因为在当时，如同浮萍一样活着的女性，地位如同妓女，涂白梅香就是对自己的一种讽刺。另外注意整个片子都没有她涂白梅香的镜头描写，在离开剑心那一天却涂了，原因可想而知。）</span><br>
<span>也有提到对原作的更改的：把巴的台词「私が愛した二人目のあなた」改成了「私を愛してくれた二人目のあなた」，“我爱的第二个你”改成了“爱我的第二个你”的原因。</span><br>
<span>还有十川诚志写该作品的脚本的几个原则。比如和监督反复讨论和修改台词，以达到最凝练的程度，等等。</span><br>
</p><p><b>Mostovoi: </b><br>
<span>旧版猎人除了前期部分原创回被人诟病外，其他如作画、配乐、分镜、色指定，哪一项都把新版按在地上摩擦</span><br>
</p><p><b>strayark: </b><br>
<span>Mostovoi 发表于 2019-12-30 23:28</span><br>
<span>旧版猎人除了前期部分原创回被人诟病外，其他如作画、配乐、分镜、色指定，哪一项都把新版按在地上摩擦 ...</span><br>
<span>我也是旧猎派，</span><br>
<span>我有仔细对比过新旧的部分片段，个人觉得新版在演出上有不少问题（相对于旧版）</span><br>
<span>就比如西索在猎人考试中，高潮bo起的那段</span><br>
<span>新版只用了一个类似于harmony的手法，然后几乎没有其他描写</span><br>
<span>而旧版猎人在那一段虽然没有使用这种手法，但有大量的动作刻画，体现出的西索的变态程度，就特别强。</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>看了看楼主的头像，是最终流放的塔队吗</span><br>
</p><p><b>strayark: </b><br>
<span>aptx8285144 发表于 2019-12-30 23:39</span><br>
<span>看了看楼主的头像，是最终流放的塔队吗</span><br>
<span>对</span><br>
<span>村田画得太美了</span><br>
</p><p><b>Wenber: </b><br>
<span>大作 明天再看</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>strayark 发表于 2019-12-30 23:40</span><br>
<span>对</span><br>
<span>村田画得太美了</span><br>
<span>难得现在还有人用她做头像，而且这身军装已经是伐木时期了，到了那时候戏份太少的怨念</span><br>
</p><p><b>Mostovoi: </b><br>
<span>strayark 发表于 2019-12-30 23:32</span><br>
<span>我也是旧猎派，</span><br>
<span>我有仔细对比过新旧的部分片段，个人觉得新版在演出上有不少问题（相对于旧版）</span><br>
<span>就比如西 ...</span><br>
<span>旧版最让我印象深刻的是双重跟踪和派克诺妲之死</span><br>
<span>双重跟踪的紧张气氛渲染太棒了，特别是跟踪败露后杰和奇伢的同框镜头，奇伢跟芬克斯短暂交手后的绝望感</span><br>
<span>派克诺妲之死更是神来之笔，派克射出念弹后先是穿插了一段关于团长的回忆，“应该活下去的不是个人，而是旅团”，随后一脸如释重负放下一切的表情，紧接着冰冷的锁链声响起...</span><br>
<span>新版基本就是...流水账</span><br>
</p><p><b>strayark: </b><br>
<span>Mostovoi 发表于 2019-12-31 00:09</span><br>
<span>旧版最让我印象深刻的是双重跟踪和派克诺妲之死</span><br>
<span>双重跟踪的紧张气氛渲染太棒了，特别是跟踪败露后杰和奇 ...</span><br>
<span>这两段我也喜欢（其实我很多都喜欢</span><br>
<span>当时那个动画组的镜头里许多东西都是被特别设计过的，很值得分析。</span><br>
<span>当然了，也免不了有“大人的情况”的时候，不过只要有足量的时间和金钱，尤其前者，就经常能有惊喜</span><br>
</p><p><b>iqbsh38: </b><br>
<span>最喜欢池田屋之战 看了无数遍</span><br>
<span>OVA明显和原作那种少年漫画各种怪力乱神的必杀技是两个平行宇宙嘛...</span><br>
</p><p><b>macrosszhao: </b><br>
<span>iqbsh38 发表于 2019-12-31 00:46</span><br>
<span>最喜欢池田屋之战 看了无数遍</span><br>
<span>OVA明显和原作那种少年漫画各种怪力乱神的必杀技是两个平行宇宙嘛... ...</span><br>
<span>OVA是奔着时代剧的标准来制作的，和原作那种少年漫起点就不一样。</span><br>
<span>连星霜篇都跟不上追忆篇的高度。</span><br>
</p><p><b>AkaiSuisei: </b><br>
<span>现在还有人做拉片儿，好评加鹅</span><br>
</p><p><b>strayark: </b><br>
<span> 本帖最后由 strayark 于 2019-12-31 11:11 编辑 </span><br>
<span>iqbsh38 发表于 2019-12-31 00:46</span><br>
<span>最喜欢池田屋之战 看了无数遍</span><br>
<span>OVA明显和原作那种少年漫画各种怪力乱神的必杀技是两个平行宇宙嘛... ...</span><br>
<span>池田屋有松本宪生的参与</span><br>
<span>冲田总司从屋檐跳进屋子跟两个人对招那里，把惯性给完完全全画出来了</span><br>
<span>另外旧版猎人中的猎人考试最后一考（决斗）的半藏vs小杰也是他的手笔</span><br>
<span>也是旧版猎人中非常精彩的打戏之一</span><br>
</p><p><b>莓胸莓屁股: </b><br>
<span>牛逼，白鹭起飞那段分析真妙</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>好想看uc独角兽的拉片啊，有人做过吗</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>6x6z6w: </b><br>
<span>感谢LZ，我又想重温一次追忆篇了</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>支持，后来的版本把ED的风车去掉了很不满。</span><br>
</p><p><b>桧山修之: </b><br>
<span>明年的真人版追忆篇估计会被动画吊打吧？</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>排版看的有些累。</span><br>
<span>这样一段一段跳跃的镜头分析不如做个视频看起来比较清晰，或者直接拉片，一个镜头一个镜头连贯的分析。另外我觉得画面、分镜（剪辑）、内容还是要分开来分析，一起上看着比较晕。</span><br>
</p><p><b>ARC_153: </b><br>
<span>LZ牛逼！</span><br>
<span>追忆篇印象最深的还是雪代巴和剑心相遇的那段...你真是个到哪都能掀起腥风血雨的男人啊....绝了...各种意义上的屌炸天.....</span><br>
</p><p><b>strayark: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-12-31 17:11:14</span><br>
<span>排版看的有些累。</span><br>
<span>这样一段一段跳跃的镜头分析不如做个视频看起来比较清晰，或者直接拉片，一个镜头一个镜 ...谢谢建议。你应该是手机看?我写的时候没考虑到手机观看的问题，所以图都弄得有点大。不知道图片在手机端是怎么显示的(我这边手机连内容都显示不了)，电脑端看会舒服一些。</span><br>
<span>当然视频确实是最舒服的，不过不做视频的原因是自己完全不懂剪辑，就没考虑到这个载体，抱歉了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>古桥一浩: </b><br>
<span>拉片辛苦</span><br>
</p><p><b>strayark: </b><br>
<span>古桥一浩 发表于 2019-12-31 19:56:46</span><br>
<span>拉片辛苦本尊出现了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>古桥一浩: </b><br>
<span>strayark 发表于 2019-12-31 20:00:52</span><br>
<span>本尊出现了以前看动漫看电影：</span><br>
<span>这个分镜怎么这么切，往后倒倒。。</span><br>
<span>这段构图为什么这样，为什么用近景。。</span><br>
<span>现在看动漫看电影：</span><br>
<span>x2 →</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>廖化: </b><br>
<span>LZ厉害了。我印象最深的地方是剑心桶人喉咙后马上用对方袖子遮住伤口防止血溅到自己，当时就在想你麻痹监督还真有生活啊</span><br>
<span>另外，最后剑心和斋藤过招的时候，那段镜头不知比星霜高出多少倍</span><br>
</p><p><b>strayark: </b><br>
<span>古桥一浩 发表于 2019-12-31 22:32</span><br>
<span>以前看动漫看电影：</span><br>
<span>这个分镜怎么这么切，往后倒倒。。</span><br>
<span>这段构图为什么这样，为什么用近景。。</span><br>
<span>嗯，是古桥爱好者了</span><br>
<span>----------------------</span><br>
<span>我平常看片子也不算特别细致的，除非特别喜欢的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1905904[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
