<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>作者的亲女儿塑造问题</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>作者的亲女儿塑造问题</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 12:35:42 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>作者的亲女儿塑造问题[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1936904-1-1.html</link>
      <description>作者的亲女儿塑造问题&#13;
发现这些个作者简直是苏谁崩谁 打魔的小千 亚里亚的屑里屑 学不来的恰面人和球拍姐 甚至青山的赤井 这些个亲女儿亲儿子都是越写越崩 b格越来越低 是什么造成的这种现象 天朝作者好像也不例外</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-5-23 02:40 编辑 </span><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-5-23 02:32</span><br>
<span>人被碾死总会叫几声。安娜本身当然不是单纯出于简单的爱情，这个人物当然还抱有道德感，所以她受到更大的 ...</span><br>
<span>实际上卡列宁一直最在乎的都是自己的地位身份。安娜要是和沃伦斯基保持偷偷来别大肆声张或者吃相过于难看，卡列宁也就不爽。乃至可能类似嘉宝那个电影，卡列宁过一段不爽死了再等一些时间俩人正好在一起。这也是哪怕现在很多女人都喜欢的，可靠的丈夫+多姿的情人。</span><br>
<span>但是安娜就是要正当的爱情，要名分要继续被社会承认，乃至要孩子保持母亲的爱。这如果都不能说是斗争，我不知道什么是了。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-5-23 02:57 编辑 </span><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-23 02:38</span><br>
<span>实际上卡列宁一直最在乎的都是自己的地位身份。安娜要是和沃伦斯基保持偷偷来别大肆声张或者吃相过于难看 ...</span><br>
<span>安娜心理上是有要求正当的爱情这部分，但她在行为上可做得过分多了。婚内出轨，挑明以后以给卡列宁难堪为乐做她报复的乐趣，和沃伦斯基私通差点难产而死。这个偷情后产生的子女还是卡列宁帮着抚养的。</span><br>
<span>卡列宁是没有给她家庭爱情的温情。但卡列宁接受这段婚姻本身也是接受社会规矩而来，跟安娜并无不同。安娜搞出这桩事到难产要死的时候也给予她自由权利。更不用说最后因为这桩事情卡列宁在社交圈低落，仕途断裂。</span><br>
<span>安娜想要正当的权利，可她哪有过正当的行为？</span><br>
<span>卡列宁想要当一个圣徒，但他需要面对社会的围剿，所以最后他滚去信仰迷信了。安娜想要爱情，但她搞不明白也搞不好，所以最后卧轨。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-5-23 02:52</span><br>
<span>安娜心理上是有要求正当的爱情这部分，但她在行为上可做得过分多了。婚内出轨，挑明以后以给卡列宁难堪为 ...</span><br>
<span>因为社会没有给她正当行为的路走啊。卡列宁出于身份不愿意离婚。而且本身卡列宁就不想给她儿子抚养权报复她。卡列宁本质同样也是社会制度受害者之一，只是他的需求不一样，而且还进一步促成了悲剧。</span><br>
<span>安娜的行为我们不说对错。沃伦斯基这方面比安娜过分吧，主动勾引人妻。然而过一段时间还能回去继续忙事业，这就是体现出社会中男女社会价值不同，女性失去家庭价值后就完蛋，安娜追求的也是这样和男人一样的权利。</span><br>
</p><p><b>ECly: </b><br>
<span>我又想起北代了…</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 8 Lite, Android 10 of S1 Next Goose v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>新吾: </b><br>
<span>满月之战的深海哥？矛盾几乎全在她身上，她后期过于唯唯诺诺导致剧情该展开的地方全部平淡度过</span><br>
</p><p><b>一色いろは: </b><br>
<span>加藤惠</span><br>
<span>北代</span><br>
</p><p><b>shanyao1: </b><br>
<span>做网文主角就没这种事</span><br>
</p><p><b>KOGmk2: </b><br>
<span> 本帖最后由 KOGmk2 于 2020-5-23 13:49 编辑 </span><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-22 12:53</span><br>
<span>郭靖射雕里远远称不上完美，射雕很大程度还有黄蓉的支撑互补。哪怕神雕里郭靖也是大局满分，并不是样样都 ...</span><br>
<span>你说的那是中二~~~或者说是初次读者中的人气度,如果全年龄对拼,郭巨侠完胜杨独臂或者萧站神~~~甚至说起来郭巨侠的老婆也是全武侠位面本子之王,人气度可以把杨独臂和萧站神的妹子加起来碾压大概十条街?</span><br>
</p><p><b>reficul: </b><br>
<span>Q娃也是有亲女儿这一说的，且亲女儿也是人气最高的角色之一</span><br>
</p><p><b>9-11-2001: </b><br>
<span>《神**少女》的黎各着墨少，但真的用心</span><br>
</p><p><b>smdzh2: </b><br>
<span>你以为是作者不行，其实人家作者认为是这届读者不行</span><br>
</p><p><b>Ik4ruga: </b><br>
<span>re0的486是亲儿子</span><br>
<span>但是普遍偏向剑圣和雷姆的多啊</span><br>
</p><p><b>mooerfoes: </b><br>
<span>Ik4ruga 发表于 2020-5-23 15:51</span><br>
<span>re0的486是亲儿子</span><br>
<span>但是普遍偏向剑圣和雷姆的多啊</span><br>
<span>看设定剑圣不是亲儿子几乎没人是了，雷姆的话下场太惨了估计也不会有啥读者怪罪她亲女儿之类的</span><br>
<span>这种每个角色都难逃一虐的故事似乎读者宽容度会高很多，大概是因为欲戴王冠必承其重吧</span><br>
</p><p><b>Ik4ruga: </b><br>
<span>mooerfoes 发表于 2020-5-23 21:05</span><br>
<span>看设定剑圣不是亲儿子几乎没人是了，雷姆的话下场太惨了估计也不会有啥读者怪罪她亲女儿之类的</span><br>
<span>这种每个 ...</span><br>
<span>但是486才是真正的亲儿子</span><br>
<span>雷姆风头正盛, 结果第二季她干脆退场, 艾米利亚这待遇才是亲女儿吧</span><br>
</p><p><b>mooerfoes: </b><br>
<span> 本帖最后由 mooerfoes 于 2020-5-23 22:21 编辑 </span><br>
<span>Ik4ruga 发表于 2020-5-23 22:16</span><br>
<span>但是486才是真正的亲儿子</span><br>
<span>雷姆风头正盛, 结果第二季她干脆退场, 艾米利亚这待遇才是亲女儿吧 ...</span><br>
<span>艾米利亚应该挺符合亲女儿定位的，我想了下她就算死好像也没有特别残酷的死亡描写，这个待遇算高了</span><br>
<span>再加上前期上帝视角之下她和雷姆对男主的待遇差距，也确实导致了有人用类似亲女儿之类的话嘲讽艾米莉亚。486算不算亲儿子呢？我感觉可以算，但是不太像一般的亲儿子那样，其他把男主角当亲儿子的作者一般就是开头让主角受难一下，后面就能开挂了，但这里是受不完的难，似乎更像是个不讨喜的干儿子，最后的好处会给你但是待遇不会多好。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-5-23 22:26 编辑 </span><br>
<span>KOGmk2 发表于 2020-5-23 13:47</span><br>
<span>你说的那是中二~~~或者说是初次读者中的人气度,如果全年龄对拼,郭巨侠完胜杨独臂或者萧站神~~~甚至说起来 ...</span><br>
<span>全年龄也是杨过萧峰。</span><br>
<span>基本上拍射雕都是黄蓉比郭靖出彩还要拔高杨康，就是因为郭靖人设不吸引人，你看有几个演郭靖出名的。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>KOGmk2 发表于 2020-5-23 13:47</span><br>
<span>你说的那是中二~~~或者说是初次读者中的人气度,如果全年龄对拼,郭巨侠完胜杨独臂或者萧站神~~~甚至说起来 ...</span><br>
<span>还有，射雕本来就是最接近双主角的，黄蓉不是因为是郭靖的老婆，而是因为黄蓉本身就是刻画最好的金庸女主角。</span><br>
</p><p><b>MING凸: </b><br>
<span>也就看出力程度，一般亲女儿参杂作者各种私货，控制不好容易招黑，同样的丸户，加藤惠和雪菜就是两个极端，最S13的就是古味这种光明正大削配角戏份突出亲女儿的，直接劝退其他角色厨，简直恶心。</span><br>
</p><p><b>非想无量: </b><br>
<span>完美的人设总是要有剧情做支点，不然就是空谈，但一旦落实到具体剧情，又考验作者的把控和三观。。。就怕德不配位</span><br>
</p><p><b>550616: </b><br>
<span>雪菜，用力过猛</span><br>
<span>AS有后代</span><br>
<span>PS3狗血新增丑化春哥</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1936904[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>作者的亲女儿塑造问题[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1936904-1-1.html</link>
      <description>作者的亲女儿塑造问题&#13;
发现这些个作者简直是苏谁崩谁 打魔的小千 亚里亚的屑里屑 学不来的恰面人和球拍姐 甚至青山的赤井 这些个亲女儿亲儿子都是越写越崩 b格越来越低 是什么造成的这种现象 天朝作者好像也不例外</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>六花自我中: </b><br>
<span>作者的亲女儿塑造问题</span><br>
<span>发现这些个作者简直是苏谁崩谁 打魔的小千 亚里亚的屑里屑 学不来的恰面人和球拍姐 甚至青山的赤井 这些个亲女儿亲儿子都是越写越崩 b格越来越低 是什么造成的这种现象 天朝作者好像也不例外</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>打工魔王那个算吗</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>一个角色的魅力就来自于人性，有被虐有缺陷，才能留下记忆。</span><br>
<span>都回避掉了自然折损了一大半魅力。然后这种待遇往往还是给人感觉是作者偏好而非角色真的好。</span><br>
</p><p><b>pokemon最爱: </b><br>
<span>说明作者不行</span><br>
</p><p><b>KDConan: </b><br>
<span>神秘感产生B格，深入了就凸现人物矛盾了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>毛头子: </b><br>
<span>道听途说，想试试看某角色是不是作者亲女儿或儿子，就看他/她有没有在各种搞笑情节里有符合氛围的表现，如果没有就是作者拉不下脸让自家宝贝丢人，当然这套说辞也不一定准，不过既然都有人发现这套法子了不就在某种程度上说明问题了么。</span><br>
</p><p><b>魂淡放我出去: </b><br>
<span>由于溺爱，着急着提高人气，强行上位，打乱了原有的安排然后就boom了</span><br>
</p><p><b>幺姨isabelle: </b><br>
<span>太完美的人设没有办法产生共情啊</span><br>
<span>有时候是缺陷让人觉得格外亲切吧（但不能太扭曲</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>亲女儿/亲儿子 大概是指那些作者觉得好的，他的理想的人物。但问题在于，理想往往处在作者本身未能达到的状态。理想还未通过实践回归自身，那这理想就还不是真实的，而通过在现在这个未能明白理想如何实现的状态却要去描绘这种理想，描述出来的就容易是偏差的，或者不可信的，或者看上去不能达到的，也就失去了人物与观众的种种共情的通道。</span><br>
<span>你没明白一个理论，却拿这个理论夸夸其谈，当然很难让别人真的产生这个理论十分好的感受，反而由你糟糕的叙述增加了这个理论的怀疑。</span><br>
<span>这个问题放在最顶级的作家身上也无解，阿廖沙和列文之类作者希望来表示接近真理、善良的人物在塑造上就是不那么可信。因为要说作者找到了善的真理之类的不太可能，更多是一厢情愿。</span><br>
</p><p><b>六花自我中: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-22 12:32</span><br>
<span>一个角色的魅力就来自于人性，有被虐有缺陷，才能留下记忆。</span><br>
<span>都回避掉了自然折损了一大半魅力。然后这种待 ...</span><br>
<span>算是吧 tj理武的剧情的确没有什么挫折 顺风顺水 对比其他人剧情跟过家家一样bkb</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span> 本帖最后由 死神狙击手 于 2020-5-22 12:50 编辑 </span><br>
<span>人物的塑造，关键是看他做了什么。只要是有在推动故事发展，有做好事，有积极作用，都惹人喜欢，如郭靖。而且郭靖是一个极有说服力的例子，因为这个角色完美，离高大上也就一步之遥，按理并不是一个成功的人物。</span><br>
<span>一个人再有人性，做坏事，破坏作用，再怎么样，也都那回事，如，郭芙。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>六花自我中 发表于 2020-5-22 12:48</span><br>
<span>算是吧 tj理武的剧情的确没有什么挫折 顺风顺水 对比其他人剧情跟过家家一样bkb ...</span><br>
<span>越喜欢一个人物，越要放大矛盾，越要让人物经受考验实现升华。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2020-5-22 12:49</span><br>
<span>人物的塑造，关键是看他做了什么。只要是有在推动故事发展，有做好事，有积极作用，都惹人喜欢，如郭靖。而 ...</span><br>
<span>郭靖射雕里远远称不上完美，射雕很大程度还有黄蓉的支撑互补。哪怕神雕里郭靖也是大局满分，并不是样样都行。</span><br>
<span>即便如此，金庸主角比人气，也是杨过萧峰最高，就是因为人物成长圆满，有变化升华。</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span>大空翼啊</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-22 12:53</span><br>
<span>郭靖射雕里远远称不上完美，射雕很大程度还有黄蓉的支撑互补。哪怕神雕里郭靖也是大局满分，并不是样样都 ...</span><br>
<span>射雕里除了那剧情需要的所谓呆笨之外，郭靖的表现就是完美。只要是杀师之仇，自己情人也没情面讲，没杀过一个好人，做过一件愧心之事，谎话都不见的说过一句。在华筝问题，和母亲大宋的抉择问题上，本是两难问题，选哪一边都是道德有亏，但是最终都不用他选，华筝自己心里有愧退场，李萍自己自杀，不用郭靖去自毁完美。</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-22 12:53</span><br>
<span>郭靖射雕里远远称不上完美，射雕很大程度还有黄蓉的支撑互补。哪怕神雕里郭靖也是大局满分，并不是样样都 ...</span><br>
<span>无论知乎还是虎扑，现在郭靖都是第一。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2020-5-22 13:01</span><br>
<span>射雕里除了那剧情需要的所谓呆笨之外，郭靖的表现就是完美。只要是杀师之仇，自己情人也没情面讲，没杀过 ...</span><br>
<span>杀师之仇？你是说一堆问题能以为黄药师是凶手，对真凶欧阳锋客客气气还救了N次么？</span><br>
<span>跟华筝也是没毁婚约就去桃花岛竞争？</span><br>
<span>射雕真要挑，郭靖槽点可不少，虽然大部分是写作不成熟。</span><br>
</p><p><b>爱吃冻鳗的猫: </b><br>
<span>亲宝贝不舍得让他吃苦咯，光给他开挂，不就像现实里看后浪一样吗？你喜欢一个角色当然是因为他面对困境时的展现的各种人性光辉品质吧，一个强烈的对比就是剑风传奇的格斯和格里弗斯，后期看成神的蛤蜊装X那真是华丽的画功下突出一个无聊，人物形象突出一个空洞。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2020-5-22 13:02</span><br>
<span>无论知乎还是虎扑，现在郭靖都是第一。</span><br>
<span>这个百度搜索流量对比过，杨过萧峰第一，虎扑讨论里郭靖除了武功有多高人气。你以为为啥拍电视剧要拔高杨康。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>爱吃冻鳗的猫 发表于 2020-5-22 13:04</span><br>
<span>亲宝贝不舍得让他吃苦咯，光给他开挂，不就像现实里看后浪一样吗？你喜欢一个角色当然是因为他面对困境时的 ...</span><br>
<span>还有就是必须要经历过冲击，人物才会成长乃至打破局限升华。</span><br>
</p><p><b>筱原重工: </b><br>
<span>亲儿子亲女儿不是苏谁，而是作者把手里的资源矛盾都丢在一个角色身上，故事的推进价值观的体现全围绕这个角色</span><br>
<span>举个例子，冰与火之歌里POV章节最多的提里昂和第四多的丹妮莉丝。提里昂就是真·亲儿子，遇见的倒霉事不可谓不多，但作者就是把各种资源用在他身上，第五卷半本都是提里昂游记，还让他成为两条主线的桥梁人物，他的所见所闻所想也流露出作者的思考。丹妮莉丝就是伪·亲女儿，在冰火主角里她最玛丽苏，一路神挡用龙佛挡用龙，作为一个主线的领军人物作者描写也算尽心尽力，但角色魅力一直提不起来，直到弥林结作者加大资源的投入在她周围集中N多矛盾方有起色，开始真正成为全书第一女主角</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>筱原重工 发表于 2020-5-22 13:18</span><br>
<span>亲儿子亲女儿不是苏谁，而是作者把手里的资源矛盾都丢在一个角色身上，故事的推进价值观的体现全围绕这个角 ...</span><br>
<span>这不是我们一般意义上说的亲儿子亲女儿。</span><br>
<span>一般意义是各种好处扔这个角色上，回避各种道德困境乃至机械开挂解决问题。俗称玛丽苏。</span><br>
<span>要是全力塑造面对矛盾的人物，那不会被吐槽。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>一般能被称为亲儿子亲女儿，那已经是读者感到了偏心才会这么称呼吧，生物痛恨不公啊，惹众怒这角色观感还能好吗。而且这种能当作者野爹的，肯定也因为作者使用了上帝之手来优待从而破坏了作品的逻辑和格调，像是一个现实扭曲点，角色也就成为了老鼠屎，比如夜鸟子和火爆猴。</span><br>
<span>另外的问题是关心则乱，如果作者对某个特定角色抱有失控的情感，很可能会因为激动紧张用力过猛，结果失水准发挥，毕竟艺术这个东西和体育一样是很讲究放松之妙的…</span><br>
</p><p><b>KENN: </b><br>
<span>圣人惠你们不是很香?</span><br>
</p><p><b>巴莱-银河漂流: </b><br>
<span>打魔的小千那是后期强行提升成亲女儿，然后把本来是主角的男女主撇在一边，尬捧捧的还不行，这读者没意见就见鬼了。</span><br>
<span>当然如果小千一上来就是故事的第一女主角，按这种捧法，打魔也不会是现在这种风评</span><br>
</p><p><b>山口達也: </b><br>
<span>那么因为配角人气太高导致亲女儿被盖过，强制退场，这种算不算硬捧强捧呢？</span><br>
</p><p><b>言嘉: </b><br>
<span>很简单的道理，光给逼格和设定但无具体描写，或强行削弱他人来抬高角色，读者当然会反感</span><br>
<span>这不是亲女儿亲儿子的问题，配角甚至主角都要被吐槽的</span><br>
<span>反之，给了逼格和设定，而且给了具体描写，读者能共情的情况下当然就不反感了</span><br>
<span>楼主问的这个问题和玛丽苏杰克苏其实是一个道理，重点不是一个角色是否万人迷，而是作者有没有笔力让读者信服</span><br>
<span>比如丸户，偏心偏那么厉害，玩家还不是真香了？</span><br>
</p><p><b>Yinacona: </b><br>
<span>火爆猴</span><br>
</p><p><b>waffen_ss_rush: </b><br>
<span>故事只围绕一个人展开，出生开始就被当做精英培养，犯了什么错都能被一句它很重要给抹平，然后各种资源全部向它倾斜，在各种加成下成为战斗力最强，周围人见了全叫精英崇拜的不要不要的，各方全都想要把收归自己的手里，可能这就是后浪吧，这种人物能讨喜可能我不是后浪无法理解</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>消防: </b><br>
<span>waffen_ss_rush 发表于 2020-5-22 16:21</span><br>
<span>故事只围绕一个人展开，出生开始就被当做精英培养，犯了什么错都能被一句它很重要给抹平，然后各种资源全部 ...</span><br>
<span>本季的反派女主FLAG差不多，也很多人喜欢</span><br>
</p><p><b>waffen_ss_rush: </b><br>
<span>消防 发表于 2020-05-22 16:36:13</span><br>
<span>本季的反派女主FLAG差不多，也很多人喜欢只要是长得好看的妹子做什么都可以被原谅，有资源倾向也是应该的这种么</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Slipper5: </b><br>
<span>出场多互动多纠结就多，容易影响到cp</span><br>
</p><p><b>塞茜莉娅: </b><br>
<span>消防 发表于 2020-5-22 16:36</span><br>
<span>本季的反派女主FLAG差不多，也很多人喜欢</span><br>
<span>看个新鲜，等恶役千金题材动画像后宫动画一样泛滥的时候这种角色就不讨喜了，再沙雕再猴化也没用</span><br>
</p><p><b>完全武装希耶尔: </b><br>
<span>金闪闪？</span><br>
</p><p><b>包菜: </b><br>
<span>反正看舰c动画的时候我就非常讨厌吹雪把一堆莫名其妙的剧情给了一个毫无亮点又普通又无聊的角色观感就是很差</span><br>
<span>做咖喱那集吹雪没台词了，我觉得很好</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>言嘉 发表于 2020-5-22 16:02</span><br>
<span>很简单的道理，光给逼格和设定但无具体描写，或强行削弱他人来抬高角色，读者当然会反感</span><br>
<span>这不是亲女儿亲儿 ...</span><br>
<span>对，弄得不好就会给人感觉是作者偏爱才如此，而不是人物真的优秀。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-5-22 12:47</span><br>
<span>亲女儿/亲儿子 大概是指那些作者觉得好的，他的理想的人物。但问题在于，理想往往处在作者本身未能达到的状 ...</span><br>
<span>托翁认为列文就是自己的写照，基蒂和战争与和平的娜塔莎原型都是他老婆。用列文来写出相比安娜的“正道”。</span><br>
<span>然而讽刺的是现实中的托翁和夫人后来交恶严重，离世前还离家出走。可以说托翁用自己证明了安娜才是真我。好比福楼拜表示我就是包法利夫人。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-5-23 01:29 编辑 </span><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-23 00:57</span><br>
<span>托翁认为列文就是自己的写照，基蒂和战争与和平的娜塔莎原型都是他老婆。用列文来写出相比安娜的“正道” ...</span><br>
<span>就我所知和感觉来说，安娜这个人物不太像托尔斯泰本人的意向。托本人对虚伪厌恶，但安娜本人那种对爱情观特别执着部分感觉不太像托本人的意愿。托尔斯泰本人和安娜·卡列尼娜这个人物感觉还是差得挺远的。托尔斯泰离家的原因还是在于宣扬爱和农奴地主生活之间的不和谐。皮埃尔、列文、聂赫柳科夫这类人物在表现他们的荒唐或迷惑部分依然保持着最鲜活的感受，只不过作品主旨上想要把他们引导到至善的那条道上，而这超乎了托本人的想象感知了。相比安娜的出轨后离开的描写，写作时间更靠后的《复活》的聂赫柳科夫离开他本身的富裕阶级更像是他晚年离家的预言。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-5-23 01:25</span><br>
<span>就我所知和感觉来说，安娜这个人物不太像托尔斯泰本人的意向。托本人对虚伪厌恶，但安娜本人那种对爱情观 ...</span><br>
<span>安娜并不是过于执着爱情吧，她也是有理性的。只是因为和沃伦斯基在一起后她等于社会性死亡，其他都失去了所以只能寄托于爱情，最后走向疯狂。哪怕爱玛包法利也是因为那个时候对女人的局限让她投身于疯狂的爱情去寻求刺激。</span><br>
<span>我觉得安娜是托翁感性上的一部分，但是他至少写作时不愿意去承认。事实上托翁出走前就和夫人关系非常非常差了。比起来托翁夫人可是标准的贤内助贤妻良母，比卡列宁这种冷得不懂爱的男人强多了。</span><br>
<span>哪怕战争与和平的海伦这种女人，实际上也是代表了人的本我，特别在那个时代有可爱之处，托翁不是完全否定的。而如果完全失去了这种元素，就像娜塔莎故事结尾那样彻底失去光辉了。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-23 01:30</span><br>
<span>安娜并不是过于执着爱情吧，她也是有理性的。只是因为和沃伦斯基在一起后她等于社会性死亡，其他都失去了 ...</span><br>
<span>就我理解而言，托尔斯泰后期围绕的中心部分是他想要宣扬他的博爱主义作为一种救济方案，而这种道德观和他本人作为地主生活是绝对冲突的。在我看来，这部分的考虑是他在三部长篇里贯穿始终的一个主题，如何成为一个有道德的人，甚至说，是宗教意义上的圣人。</span><br>
<span>我看到的解释是他的这种圣人化的想法和他本身生活是非常冲突的，这也可能是他和他夫人的一个巨大矛盾。托翁夫人是贤内助，但显然托翁这种超人化的道德要求给他的家人带来的是绝对的困扰。一个大地主想要解放农奴，想要把自己不应该得到的都舍弃，这对于这种地主层次的生活来说破坏很大，又比较幻想化。这是难以落实的想法，而托尔斯泰本人确实是有推动的想法的（至少从作品上看如此），当然他本人行为上同样难以做到。即使以最后离家出走来看，能够改变的也有限。</span><br>
<span>安娜、娜塔莎身上的激情部分托翁当然都肯定过，但这部分从来未能在他的作品里占据主导地位。他肯定这种激情，但也写明白这些情感没有方向性。所以两者都有比较盲目的出轨经历。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-5-23 01:50</span><br>
<span>就我理解而言，托尔斯泰后期围绕的中心部分是他想要宣扬他的博爱主义作为一种救济方案，而这种道德观和他 ...</span><br>
<span>博爱主义和对爱情自由的追求不矛盾。不说安娜，战争与和平除了海伦，玛丽亚也是脱离了圣母一面去求爱，索尼娅这样真正最最博爱无私的，托翁也是不赞同的最后她还失去了自己的爱。这些都可以写出在所谓博爱圣人下，托翁同样有对于自由和爱欲的追求。</span><br>
<span>实际上很多时候越是宣扬博爱的人，内心越有这方面的追求，所谓本我和超我的斗争。哪有什么真正的圣人啊。而且本身人特别是女性对于爱情和自由的追求就是和解放阶层挂钩的。</span><br>
<span>安娜是书的主角，和列文最起码是双线并行。战和四个主要女角色全部都有这方面的体现，托翁或许在书里宣扬圣人和博爱一面，但是实际上对于自由真爱的追求却同样非常强烈，篇幅不少于前者多少。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-5-23 01:50</span><br>
<span>就我理解而言，托尔斯泰后期围绕的中心部分是他想要宣扬他的博爱主义作为一种救济方案，而这种道德观和他 ...</span><br>
<span>而且托翁说穿了就是个作家，对于大格局的想法终究是有局限的，战和里这点就有显现。何况是过了那么多年后。</span><br>
<span>但是对于人性真实的描绘却是不会过时乃至具有强大穿透力的。所以安娜的名气人气远远超过了列文。列文的看点也在于他更真实接地气的一面而不是对圣人的追求，皮埃尔同理。连苏联版当初拍电影都把娜塔莎最后那段给删了。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-5-23 02:15 编辑 </span><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-23 01:58</span><br>
<span>博爱主义和对爱情自由的追求不矛盾。不说安娜，战争与和平除了海伦，玛丽亚也是脱离了圣母一面去求爱，索 ...</span><br>
<span>问题在于从作品和作者身平方面看，托尔斯泰跟爱情自由这个主题就没有发生过太大交集。我不觉得索尼娅这个人物算是托尔斯泰的博爱代表人物，托尔斯泰对这个人物的描写非常缺少笔墨，少有心理描写，她只是单纯在行为上付出。看上去更像是一种愚钝的人物的塑造，而不是托翁理想中领会福音的圣人。</span><br>
<span>托尔斯泰有过非常浪荡的生活（这反应在作品中是一些人物追逐情欲），有很多孩子的家庭和妻子（家庭），有地主生活（农奴、劳动、官僚圈子）。</span><br>
<span>安娜和娜塔莎的追求跟解放阶层毫无关系，这点显而易见，而且她们的失败也写得非常通透。至少在托翁的笔下，没有什么追求爱情自由带来道德上升的地方。我是完全看不出这层意思。安娜这个人物，她还是有明显自取灭亡的部分的，而不是拿她做个悲剧反面来批判社会的。安娜是主角，而且描写极为出色，但离正面角色差得很远。就小说结构来看，她也是和列文相比的对照组，列文是托想要写的理想的家庭，而安娜归为不幸的家庭中的一种。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-5-23 02:19 编辑 </span><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-5-23 02:10</span><br>
<span>问题在于从作品和作者身平方面看，托尔斯泰跟爱情自由这个主题就没有发生过太大交集。我不觉得索尼娅这个 ...</span><br>
<span>安娜不就是么。战和里写娜塔莎一系列成长，写玛丽亚摆脱真爱，写海伦的如鱼得水都是这方面的描写。</span><br>
<span>这我不能赞同，索尼娅是这本书托翁写得最细腻的女角色之一，很有古希腊悲剧的意思，我还写过一篇分析。</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1905589-1-1.html</span><br>
<span>索尼娅既有真实一面告诉我们为何如此，又有博爱表现，如果光有博爱那才是人物空洞了。</span><br>
<span>安娜怎么会和解放阶层没关系呢。正是因为社会的僵化，女性地位低下才会导致她只能拴在无爱的卡列宁身旁，她肯去勇敢追求爱情和名分就是一种抗争。在和沃伦斯基在一起后沃伦斯基可以继续回去干事她却不行，更是体现社会中女性意义被局限于家庭。</span><br>
<span>安娜追求的更不是情欲，是对爱、自由和跟男人一样的尊严，对社会的一种抗争表现。爱玛实际也是这样，所以这些人物随着时间流逝更让人喜爱同情。随便读一下原著都能理解安娜的悲剧**。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-23 02:01</span><br>
<span>而且托翁说穿了就是个作家，对于大格局的想法终究是有局限的，战和里这点就有显现。何况是过了那么多年后 ...</span><br>
<span>托尔斯泰在思想上的问题列宁有过很好的批评。不过那比较偏离文学范畴。但这不影响托本人在小说所描写的立场和倾向。他圣人化的一部分没那么值得肯定这是真的，但不等于安娜就变成什么解放自由女权人物了。这跟原作描写相差太远。</span><br>
<span>就人物塑造而言，安娜超过列文。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-5-23 02:18</span><br>
<span>托尔斯泰在思想上的问题列宁有过很好的批评。不过那比较偏离文学范畴。但这不影响托本人在小说所描写的立 ...</span><br>
<span>别说安娜，比安娜看着LOW得多的爱玛都是一种女性对社会的极端抗争。还有更LOW的卡门。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-5-23 02:24 编辑 </span><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-23 02:20</span><br>
<span>别说安娜，比安娜看着LOW得多的爱玛都是一种女性对社会的极端抗争。还有更LOW的卡门。 ...</span><br>
<span>这只是被社会压迫，不等于跟社会抗争。这里面是比较缺乏主动性和反思能力的</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-5-23 02:23</span><br>
<span>这只是被社会压迫，不等于跟社会抗争。</span><br>
<span>这就是一种抗争手法，去冲击社会所不认同的地方，特别是安娜既要保留爱情，也要其他，所以她坚决要和卡列宁分居。如果她真的只在乎情欲或者爱她根本不会疯狂自杀。</span><br>
<span>不是只有抄家伙上才是抗争。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-5-23 02:23</span><br>
<span>这只是被社会压迫，不等于跟社会抗争。这里面是比较缺乏主动性和反思能力的 ...</span><br>
<span>包括爱玛，也是在几段感情里迅速占据了主导地位，让男的都喘不过气来。她就是通过这种方式去实现她和上层社会那样的梦想，虽然只是她想象中的社会。</span><br>
<span>卡门更是梅里美在特殊时代下写出的极端斗争方式。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-5-23 02:38 编辑 </span><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-5-23 02:24</span><br>
<span>这就是一种抗争手法，去冲击社会所不认同的地方，特别是安娜既要保留爱情，也要其他，所以她坚决要和卡列 ...</span><br>
<span>人被碾死总会叫几声。安娜本身当然不是单纯出于简单的爱情，这个人物当然还抱有道德感，所以她受到更大的煎熬以及行为上的不断反复。</span><br>
<span>要说作用，那主要还是写出了这种状态的作者在改变社会认识。</span><br>
<span>至少就我而言，抗争这个词我会用在更具有主动性的地方。社会中的人自然都会有他们的或适应或抵抗或利用的方式，我更加愿意把这些当作个人适应性。抗争这个词，我更愿意用在看上去确实能有点改变效果的地方</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1936904[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
