<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>讲真让我看韩剧我是拒绝的，外科医生奉达熙（存档贴）</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>讲真让我看韩剧我是拒绝的，外科医生奉达熙（存档贴）</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:35:55 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>讲真让我看韩剧我是拒绝的，外科医生奉达熙（存档贴）[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1918130-1-1.html</link>
      <description>讲真让我看韩剧我是拒绝的，外科医生奉达熙（存档贴）&#13;
 本帖最后由 死道友不死贫道 于 2020-3-10 22:06 编辑 

我对韩剧是有偏见的，这部就打了我的脸。
&#13;
外科医生奉达熙
&#13;
这是一部单纯讲医生的韩剧，里面完全没有提到护士、行政人员…等，从头到尾就是讨论医生人、事、务的韩剧。 
&#13;
尽量不爆雷，不过还是得先说明一下医生制度，这样看这部韩剧，可能会比较上手点。
&#13;
医学院的学制都是7年，最後一年就是实习，称之为Intern。
&#13;
这些Intern拿到学士学位，之後会先忙著考医师执照，才会进入医院当住院医师，简称R，分为住院医师一年（R1）、住院医师二年（R2）、住院三年（R3）…以及住院总医师（CR）。 
&#13;
在当住院医师的这4年里（原则上是4年，不过也有一些万年住院医师，原因对我们这些看韩剧的人来说，不重要…），住院医师们会忙著选科，然後考这科的「专科」执照，之後才能成为主治医师（VS），因为只拥有医生执照，是无法独自在外面开业，也就是无法独立开立医师处方签，必须拥有「专科」执照，才能在外面开业。 
&#13;
而在这部韩剧中，常常提到的「一年差」，应该就是泛指住院医师一年（R1），他们在考专科执照时期间的心酸史。 
&#13;
医院很重视伦理，最晚进来的人，永远被骑的最惨，所以R1其实是很可怜的，医疗第一线的工作永远是他们在做，出了问题，依序是：VS推给FLLOW［跟在VS旁边的研究医师，再推给CR，然後一切就都是R的错，最惨的是，连护士都看不起R1。 
&#13;
因为护士进来的比较久，往往她们比VS都还了解SOP（流程），因此若是得罪护理长，护理长联合护士来整医师，也是常有的事情，所以R1进医院的第1件事情，就是千万不要得罪护理长。 
&#13;
一直以来，认为医院是最奇特的生态，他们有著独特的用语，不管是不是医生，在医院，每个小地方都有其特殊的用语，这让在医院工作的人们，看起来就像是拥有著自己独特的语言，外人其实是听不太懂的，所以医院也成为了一个很奇特的地方，有著自己的逻辑，有著自己的生存方式，像是一个独立的国家，运转著自己的时间，你只能学会去适应它。 
&#13;
医生EQ高不高见仁见智，因为医生也是人，其他人有的七情六欲，他们也有，只要是吃五谷杂粮的，都会有人的情绪。然而医院的环境是属於压力较大的族群，没办法，攸关人命。所以医师的个性大多会比较压抑，因为没时间疏发自己的情绪。 
&#13;
坦白说，这部韩剧算是很专业的医疗情境剧了，里面用了大量的医疗专业用语，在第5集以前，也没啥爱情戏，算是冷门的东西。所以看到奉达希第1集的收视率：13.0，但到了第6集就破20了，就有点小讶异，原来收视率好不好，题材冷不冷门…真的不能拿来当藉口。 
&#13;
只要适应了里面独特的用语，後面就会渐入佳境，因为才短短6集就可以从十几爬到20</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>死道友不死贫道: </b><br>
<span>讲真让我看韩剧我是拒绝的，外科医生奉达熙（存档贴）</span><br>
<span> 本帖最后由 死道友不死贫道 于 2020-3-10 22:06 编辑 </span><br>
<span>我对韩剧是有偏见的，这部就打了我的脸。</span><br>
<span>外科医生奉达熙</span><br>
<span>这是一部单纯讲医生的韩剧，里面完全没有提到护士、行政人员…等，从头到尾就是讨论医生人、事、务的韩剧。 </span><br>
<span>尽量不爆雷，不过还是得先说明一下医生制度，这样看这部韩剧，可能会比较上手点。</span><br>
<span>医学院的学制都是7年，最後一年就是实习，称之为Intern。</span><br>
<span>这些Intern拿到学士学位，之後会先忙著考医师执照，才会进入医院当住院医师，简称R，分为住院医师一年（R1）、住院医师二年（R2）、住院三年（R3）…以及住院总医师（CR）。 </span><br>
<span>在当住院医师的这4年里（原则上是4年，不过也有一些万年住院医师，原因对我们这些看韩剧的人来说，不重要…），住院医师们会忙著选科，然後考这科的「专科」执照，之後才能成为主治医师（VS），因为只拥有医生执照，是无法独自在外面开业，也就是无法独立开立医师处方签，必须拥有「专科」执照，才能在外面开业。 </span><br>
<span>而在这部韩剧中，常常提到的「一年差」，应该就是泛指住院医师一年（R1），他们在考专科执照时期间的心酸史。 </span><br>
<span>医院很重视伦理，最晚进来的人，永远被骑的最惨，所以R1其实是很可怜的，医疗第一线的工作永远是他们在做，出了问题，依序是：VS推给FLLOW［跟在VS旁边的研究医师，再推给CR，然後一切就都是R的错，最惨的是，连护士都看不起R1。 </span><br>
<span>因为护士进来的比较久，往往她们比VS都还了解SOP（流程），因此若是得罪护理长，护理长联合护士来整医师，也是常有的事情，所以R1进医院的第1件事情，就是千万不要得罪护理长。 </span><br>
<span>一直以来，认为医院是最奇特的生态，他们有著独特的用语，不管是不是医生，在医院，每个小地方都有其特殊的用语，这让在医院工作的人们，看起来就像是拥有著自己独特的语言，外人其实是听不太懂的，所以医院也成为了一个很奇特的地方，有著自己的逻辑，有著自己的生存方式，像是一个独立的国家，运转著自己的时间，你只能学会去适应它。 </span><br>
<span>医生EQ高不高见仁见智，因为医生也是人，其他人有的七情六欲，他们也有，只要是吃五谷杂粮的，都会有人的情绪。然而医院的环境是属於压力较大的族群，没办法，攸关人命。所以医师的个性大多会比较压抑，因为没时间疏发自己的情绪。 </span><br>
<span>坦白说，这部韩剧算是很专业的医疗情境剧了，里面用了大量的医疗专业用语，在第5集以前，也没啥爱情戏，算是冷门的东西。所以看到奉达希第1集的收视率：13.0，但到了第6集就破20了，就有点小讶异，原来收视率好不好，题材冷不冷门…真的不能拿来当藉口。 </span><br>
<span>只要适应了里面独特的用语，後面就会渐入佳境，因为才短短6集就可以从十几爬到20</span><br>
</p><p><b>死道友不死贫道: </b><br>
<span> 本帖最后由 死道友不死贫道 于 2020-3-10 19:16 编辑 </span><br>
<span>听说这部原本是16集，後来因为收视好，所以才延长2集，因此很明显的，李范秀演的安重根在第15集时，拿错病人的器官，还有金民俊演的李建旭，後来得肺癌的这2段，就是硬加出来的。 </span><br>
<span>因为安重根犯了医疗上的错误，导致日後开刀上的阴影，所以李建宇为了帮他重拾信心，指定由安重根为他主刀。 </span><br>
<span>Kate知道人都会犯错，但安重根犯的这错，对照他在第1集的表现，真的很难说服人，因为他不太可能会犯这种莫名其妙的错。 </span><br>
<span>仔细想一下，李瑶媛饰演的奉达希在第13集就慢慢开始发病，如果拿掉这2个桥段，直接连上第15集後面奉达希昏倒的戏，其实也说的过去，再说李建旭跟奉达希的感情原本就淡淡地，随时散都行，而与前妻赵文京从第1集开始就牵扯不清，编剧老早就准备好要让李建旭回前妻的怀抱。 </span><br>
<span>虽然安重根人不起眼，身高又矮，但他的确有捉人眼神的本事，看到他在第1集，在第1集海飙奉达希的场景，Kate就不寒而栗，但要说夸张吗！医院就是这样子，就不要犯错，因为大家会万箭齐心打死你，一句话：「安重根是这部韩剧的亮点」，超亮的点，没有他，这部韩剧，Kate绝对不会在2天之内看完18集。</span><br>
<span>而李建旭的表现，其实不愠不火，恰到好处，他把对前妻的复杂感觉，和对奉达希的相知相惜，传达的十分传神，活脱就是放不下离婚的前妻，却又舍不得身边的红粉知己。 </span><br>
<span>这部韩剧的另外一个爆点，就是安重根跟李建旭的吵来吵去，这2个男人一同出现，现场就马上多了肃杀的气氛，但肃杀的很精彩，不过有趣的地方在，他们除了斗事业之外，李建旭怀疑小孩的生父其实是安重根的，还有安重根看到李建旭跟奉达希在一起，每每暗暗吃醋都不行，这2个男人不为人知的心情，为戏加分不少，因为安重根不是李建旭小孩的生父，而奉达希也早就跟李建旭分手，还好，在爱情上，这2个男人不是真的抢来抢去。 </span><br>
<span>女配角，其实应该有2个，一个是李建旭的前妻，一个是奉达希的同事。</span><br>
<span>李建旭的前妻：赵文静，她其实跟他丈夫是一模一样的个性，职场优秀、好强、自尊心更强，不容许生命中有丝毫闪失，一点都不行，所以人称李建旭为皇太子，而赵文静当然就是太子妃，这样的女人，本来很不讨喜，但演这角色的女演员，把赵文静的外冷内热掌握的十分称职，明明是她犯的错，却也会被说服成她是受害者，而不忍心怪罪下去。 </span><br>
<span>而奉达希的同事赵亚拉，一开始非常不讨喜，对这角色，她没有掌握的很好，总觉得木头得可以，但後来她演得很俏皮，尤其与朴医生2人一搭一唱联手整奉达希的模样，真的是一对好笑的伴侣。 </span><br>
<span>其他的男配角，虽然长得都比2个男主角还帅，但真的就是无法掩概那2个男演员的风采：李范秀与金民俊。 </span><br>
<span>不过有一个男配角：朴医生，一定要提一提，他长的搞笑到，看到他就想大笑，尤其他每每在人後的表情，真是一绝。 </span><br>
<span>至於奉达希，Kate就是因为李瑶媛才看奉达希，不是真心喜欢她，只完全相信她挑片的能力而已。 </span><br>
<span>这部是质优且相当好看的韩剧，专业与爱情比重，是一半一半，Kate绝对推荐给你</span><br>
</p><p><b>死道友不死贫道: </b><br>
<span> 本帖最后由 死道友不死贫道 于 2020-3-10 18:03 编辑 </span><br>
<span>（1）◎命运的撞击</span><br>
<span>如果，没有奉达熙冒失的撞安重根一下，安重根不会停下脚步，仔细看著奉达熙的背影离去，再如果，奉达熙没有连听诊器掉了都不知道，安重根不会不放心的跟上去，因为一个连听诊器掉了都不知道的医生，绝对是干不出什麼好事情。 </span><br>
<span>面对奉达熙连问3次是不是医生，安重根连理都懒得理，这很呼应他後来对待她的方式，他一直都不太想理会她，因为回答说是医生，会有助於眼前的医疗行为吗？不会！安重根明白的是，就算他回答了奉达熙的问题，人一样是他要救，那不如力气就留待後面来羞辱她就好。 </span><br>
<span>这就是安重根与奉达熙关系，她永远追著他跑，而他永远是不耐烦的心情，安重根不耐烦，却又还是会跟上去，因为他觉得奉达熙应该会干出一些乱七八糟的事情，所以再不愿意，只要奉达熙出现在他的视线内，他就会绷紧神经，因为他已经作好收烂摊子的心情。 </span><br>
<span>而李建旭的出场，则是为他博得大部份的观众好感，尤其是女性观众。因为那样的阴错阳差，所以李建旭对奉达熙留下不错且深刻的印象，而李建旭剧中所设定的条件，本来就是人见人爱的皇太子，再加上他是真的有实力担这个称呼，最重要的是他目前单身，所以奉达熙一开始被他吸引，也是理所当然的事情。 </span><br>
<span>在第1集，李建旭将自己手术室内的CR叫了出去帮奉达熙，就变得是有点暧昧的心情，如果是赵阿拉或朴在范的话，他还是会把CR叫出去帮他们吗？这…真的不太确定。 </span><br>
<span>看到赵文静追著李建旭的背影，那神情、那脚步，诠释的相当传神，尤其那一声老公，总算让李建旭停下脚步，其实当一个男人面对所有女人都是一样的神情，而唯独面对一个女人有著不同的面貌，不管是大骂、还是微笑，几乎百分之百可以肯定，对这个女人，应该是爱情，所以第1集已经很清楚的是，李建旭爱的是赵文静，对奉达熙就只能喜欢而已。 </span><br>
<span>可以确定的是，对奉达熙这个医师，安重根绝对是厌恶至极，而李建旭则是备觉有趣，无论如何，1个厌恶、1个好感，对著同1个女人，在第1集。而面对作了错事的医生，1个是破口大骂、1个是拍拍肩膀安慰，所以…安重根注定要吃亏。 </span><br>
<span>回到奉达希，她真的是虽得可以，才刚到韩国医大报到第1天先是被VS看到她换衣服，再是得罪CR，进而惹得其他3个R不高兴，虽然说城乡有一定的差距，医学中心住院医师面对的病例，一定远远多过於小岛上的保健医师，所以实力上本来就存在著悬殊，但其实如果不是她的坚持与努力，Kate完全赞同安重根对她的建议：「如果不会饿死，你不要当医生。」</span><br>
<span>再度的看著奉达熙背影离去，站在讲台前的安重根，虽然眼睛一直低著，但瞬间他有看了奉达熙一眼，看著奉达熙笑笑的对自己挥手，安重根的内心应该会大吃一惊，早叫这个医师别干这行业，她竟然还进来跟自己同科同医院。 </span><br>
<span>没错，第1天，奉达熙的病人就挂掉1个，另外1个食道破裂，前1个是因为奉达熙不够勇敢，後1个则是奉达熙不够小心，无论如何，要说虽，奉达熙真的很虽，要说责任，奉达熙也都有责任，但安重根看著她的眼神，就让人觉得很难过，那一眼早知道你会出事的眼神，因为他不骂人，却责备人的眼神，会让人更加难过。 </span><br>
<span>再一次无论如何，是讨厌也好，是无力也好，是没办法也好，奉达熙这个女人，安重根是绝对忘不掉了。 </span><br>
<span>（2）◎震撼教育的第2集</span><br>
<span>到医院报到的第1天，接手的第1个急诊室患者，就因为自己没有坚持下去，原本是心肌梗塞的患者，奉达熙在给了胃药之後，就让患者自行离开，2个小时後，该名患者再度紧急入院，经CPR抢救无效，由奉达熙本人宣布死亡。 </span><br>
<span>这样的震撼教育还没结束，在奉达熙还无法接受患者过逝的情绪下，又接到加护病房的通知，她的第1位住院病人，因为她不小心的情形下，给予生地瓜食用，导致已经食道壁过薄的癌末病人，食道严重出血，只好从普通病房紧急送入加护病房。 </span><br>
<span>第1次的疏失，是因为奉达熙不够勇敢，第2次的疏失，则是奉达熙不够小心，不全然都是她的错误，但的确都因她而起，於是，她被病患家属指责，再来被CR数落，和赵文静痛批，但…这些都不是震撼教育的最高峰。 </span><br>
<span>在死亡者报告会上，奉达熙呆若木鸡的陈述，她是如何让病人死亡的过程，接下来就是安重根对她阵阵的重炮轰击。不是特别喜欢李瑶媛的人，单纯喜欢看她演戏，她在这场被安重根狂轰的戏中，那情绪转折之漂亮，从不知所措，无语反驳，到没力承受继续的无情攻击，只好跑出会议室，这全程的表演，李瑶媛跟李凡秀的联合表现，让Kate完全震撼在他们的情绪里。 </span><br>
<span>再一次强调，韩国女明星的诠释方法，往往都挤眉弄眼的过度夸张，所以让Kate看韩剧的主因，常常只是男演员的魅力与肉体，而李瑶媛没有泪眼盈眶，却完全显现她不知所措的眼神，还有嘴巴微张像是想说些什麼，但却吐不出一个字，不同於以往韩国女演员们一致性的嘴角微撇，真的，李瑶媛这一场戏，不过不失、可圈可点，完全可以体会出她泫然欲泣的情绪，但强压下掉泪的自制。再加上李凡秀连珠炮的抨击，一个字，一句话，不把奉达熙逼哭绝不停止的狠劲，还有李凡秀那犀利的眼神，严竣的口气，再再都让Kate触目惊心到惊讶不已。 </span><br>
<span>但在奉达熙因为羞愧的跑著离去，安重根眼神那瞬间的停顿，他其实是知道自己真的言重了。 </span><br>
<span>这2个人，联手合演了第2集里，最精彩的一场好戏，完全看不到其他人，也忽略了李建旭拐弯抹角的帮忙奉达熙。 </span><br>
<span>癌末那小朋友出事之後，在赵文静与CR的不停狂飙之下，李建旭的沉默就显得异常诡异，後来死亡者会议拐弯抹角的帮忙，与手术前对安重根说的那句：「对1个R1，你最後那一句话，会不会太严厉了一点？」李建旭的立场很清楚，他知道是奉达熙的错，但他也认为奉达熙受到委屈；李建旭的为人完全清晰，面对身边所有人的犯错，他都能静下心的面对，而且微笑的安慰，除了，对他那个前妻。 </span><br>
<span>其实在第2集，安重根就完全看出奉达熙的问题，他认为她不够勇敢，也还没准备好作一个外科医生，所以他不停的试炼奉达熙的情绪，一道一道地，因为如果奉达熙持续的软弱下去，那心肌梗塞病人的悲剧一定会再度重演，绝对要让奉达熙明白严重性，外科医生这条路没她想的容易。 </span><br>
<span>所以在奉达熙为病人扎针的时候，安重根没在第1时间阻止她，静静地站在身後观察她的医疗顺序，後来他发现她在犹疑，因为她找不到血管，所以他才叫住她，让他来找，可奉达熙认为安重根全然的否定她，死不让位，这才让安重根生气。 </span><br>
<span>安重根不是完全否定奉达熙的专业，安重根只是不信任奉达熙。在Kate起看来，安重根是认为奉达熙还没准备好当一个医生，所以他让奉达熙站在他的身後，学习他的技术，其实安重根是在教导奉达熙这个医疗专业，当然当时的奉达熙不会懂。 </span><br>
<span>而为什麼安重根会肯愿意教奉达熙，安重根一开始就是VS吗？当然不是，他也经历过兵荒马乱的R1，再加上他只有34岁，R1应该还是10年之内的事情，他当然知道R1会犯什麼样的错误，会作什麼样的蠢事，所以他更要为这些R1避掉这些错误的发生，因为病人是不能拿来试验的，只有准备好医疗专业的医生才能上战场，安重根吃亏的是，奉达熙只看到安重根的拒绝，还没体会到安重根在教她怎麼找血管。 </span><br>
<span>第2集，当奉达熙完全无惧安重根的锐利眼神，修正安重根的Order时，安重根已经明白，奉达熙不是他想的那样无知没有实力，最重要的是，奉达熙没有他想像的软弱。 </span><br>
<span>如果不是有血海深仇，针对有时候是一种期望，打压也是一种另类鞭策，或许吧！在当时的安重根，知道的方法也只有这些而已，在他还没爱上奉达熙的当时。 </span><br>
</p><p><b>死道友不死贫道: </b><br>
<span> 本帖最后由 死道友不死贫道 于 2020-3-10 18:02 编辑 </span><br>
<span>（3）◎闪避不及的…爱情</span><br>
<span>无论如何，李建旭是一位VS，且是一位医疗技术很不错的外科医生，而奉达熙则只是一个刚出过2个大包的R1，人之常情，这2位医生…你会选择相信谁？ </span><br>
<span>因此，当安重根走进手术室，听到奉达熙希望李建旭能为病患作生化检验的要求，之後就马上去找这位病患，确认是否为奉达熙所说的NF患者，所以安重根的反应，就显得有点奇怪。</span><br>
<span>安重根不是对奉达熙存在著极大的偏见吗？他怎麼会因为奉达熙的怀疑，就积极医治不属於自己的病患呢？怀疑有2个可能性，1个是完全针对李建旭，1个是给奉达熙机会教育。 </span><br>
<span>关於安重根针对李建旭，在後面的集数，有很多的例子，最令人印象深刻的就是第11集，小女孩和杀人犯之间的选择...。 </span><br>
<span>说到安重根给奉达熙机会教育，那就得回到第1集，奉达熙第1次遇到安重根的时候，奉达熙正在抢救一位病人，但她能力不及，所以安重根出面代为抢救，这过程中，2人对医治流程发生争执，奉达熙曾经对安重根说过一句：「…这是我的病人…」；再看第2集，奉达熙找病人的血管找不到时，安重根再次要求他来就好，奉达熙又对安重根说了句：「…这是我的病人…」 </span><br>
<span>回到安重根走进手术室的时候，眼前这2个人的对话，让他印象最为深刻的一句，相信就是李建旭对奉达熙说的：「奉医生，那不是你的病人，按照程序…」 </span><br>
<span>如果是受完所有专科训练的医师，那麼一定就要遵守制度流程，然而若是一个尚未受完严谨专科训练的住院医师，所谓的制度流程，有时候就不一定适用。 </span><br>
<span>安重根很早就发现奉达熙是个属於死守规定的医生，你给她什麼条例，她一定放在心里，而她对是谁的病人这个印象，本来就已经既定的固若金汤，再加上，李建旭更是教她不能逾越自己的本份，觉得奇怪也不能越级报告，安重根很有意见，於是他马上去找病患作确认，果不其然，真的就是奉达熙猜的NF患者，他当然一定要马上开刀，因为这病很急，一开始其实是针对李建旭，但後面那段骂李建旭的话，同时也是在纠正奉达熙的观念，因为如果能力不及，就没有是谁病人的问题。 </span><br>
<span>而Kate最注意到的是，在奉达熙出去後，安重根很轻微飘向她方向的眼角馀光，因为李建旭是第1个走出去，安重根的眼神没动；赵阿拉跟朴在范走出去，安重根的眼神还是没动，奉达熙是最後1个离开的人，所以安重根的眼神，是交代他在注意奉达熙的举止，看她是否有把他的观念听进去，也或者，看她会不会真的硬赖在这里。 </span><br>
<span>而安重根将奉达熙赶出去，不管安重根是不是因为讨厌她，其实奉达熙出现在哪里对她是真的不好，因为李建旭这个VS，会以为是奉达熙去爆的料，而外科系的R，也会觉得奉达熙胳臂往外弯，所以於情於理，奉达熙都不该出现在那里，因为会被卷进风暴里。 </span><br>
<span>至於奉达熙跟李建旭的关系，是阴错阳差让他们越靠越近，所以也是阴错阳差让他们分离，这一切都很合理。 </span><br>
<span>奉达熙不小心听到李建旭难堪的秘密，这一点让李建旭一年以来不满的情绪，出现了一个得已宣洩的出口，他在前妻面前维护奉达熙的言行，单纯只是为了气前妻，不是因为疼爱奉达熙。 </span><br>
<span>当安重根看到奉达熙扶著酒醉的李建旭时，这老兄，先愣住，冷眼看，轻嚥口气，最後再不屑的留下一眼，然後大摇大摆的扬长而去，完全不问、不管奉达熙快被那186的巨大身材给压垮了，是啦！这的确是不关他的事情，只是那几秒钟的思绪，究竟是在想些什麼东西？ </span><br>
<span>1个是他针对的医生：李建旭，1个是他讨厌的医生：奉达熙，当这2个男女抱在一起，的确是没他的事情，但他在转身离去後，应该也有听到奉达熙快被压垮的叫声，他可以完全不采不理，这冷漠…没有道理，因为是刻意的闪避？</span><br>
<span>揣测过安重根离去时的想法，对奉达熙，绝对不是好言好语，一个没进状况的医生，私生活也乱七八糟的紧，哈！所以隔一夜，急诊室病患CPR的时候，命运般的，又让这2个人相遇，安重根厉害的是，就算已经在急救病患了，他还是给了奉达熙一脸的大便，哈！真是翻啥白眼啦！安重根医生。 </span><br>
<span>奉达熙最小白的地方，就是管安重根的脸有多大便，她永远勇往直前，但奉达熙搞不清的是，安重根那细如乱麻的心丝，几乎可以肯定，安重根在第3集还没喜欢上奉达熙，但就医疗技术上来说，他是对她慢慢改观；但男女关系上，他可能会以为她有点主动、有点乱。 </span><br>
<span>前一夜，才看著她抱著李建旭进研究室，隔天早晨，这ㄚ头就硬闯他的休息室，完全不理他安重根教授正在更衣，所以他叫她去找别的医师指导她，她不是跟李建旭挺熟的吗？可以直接去找李建旭，不明白她为何总死缠著自己，所以安重根应该还满烦这个不知死活的奉达熙？！ </span><br>
<span>看著低头离去的奉达熙，安重根用力甩上门後，的松一口气，奇怪的是，他完全没有厌恶的神情，就只是的松一口气，比起手术台上的病人，奉达熙更能挑起他的情绪。 </span><br>
<span>有一幕戏，觉得非常有趣，一大挂外科系的R，喝挂了，全部躺平，奉达熙可以下去跟赵阿拉一起睡，她干嘛一定要上去跟朴在范硬挤，是说，朴在范没喜欢上奉达熙也是怪异之一。</span><br>
<span>（4）◎重看才发现的深情</span><br>
<span>ㄋㄞ功对安重根真的有效，死缠烂打的女人果然是他的天敌。 </span><br>
<span>在加护病房，安重根一边帮病患CPR，一边大声斥喝照顾病患的R（李民宇），他生气，原来像奉达熙那样的小白，不只一只而已，不过，前一夜，他看到奉达熙扶酒醉的李建旭，不知有没有也影响到他的情绪。 </span><br>
<span>而Kate突然发现，原来他飙人就一直是这等要杀人的狠劲，只是飙奉达熙之後，独处时，总会有那麼瞬间的松口气，和思考性的眼神，但就只是瞬间而已。 </span><br>
<span>奉达熙这位住院医师，缺的就只是临床实例，但她的优点就是对病人很细心，所以往往会注意到忙碌的医生，所会忽略的关键细节，因此她找到这位病患可能是DVT的问题。 </span><br>
<span>她先对安重根举出病人术前，曾搭长途飞机，而安重根认为的祸因：Vitamin，其实量并不多，只10mg而已。虽然安重根听她说，但他是瞪大眼睛、怒气冲冲的听她说明，可能奉达熙被他凶惯了，也习惯安重根的眼睛直径，奉达熙丝毫不见畏惧，对他口条分明的慢慢说明，安重根其实是想反驳奉达熙，但逻辑上却找不到支持他的点，所以他只能一直瞪大眼睛的看著奉达熙，再回头看著血压慢慢下降的病人。 </span><br>
<span>直到奉达熙手拿超音波的仪器，轻声念了一长串的：「就试一下吧！…」最後那句近似撒娇的「医生…」语气，安重根焉然软化自己的立场，接受奉达熙的提议，安重根在确定是DVT，下了一堆ORDER之後，回头看了奉达熙一眼，那一眼对上奉达熙无辜的双眸，他无语，因为奉达熙再次将他一军，但奉达熙那无辜的圆圆眼睛，却更让他停顿了几秒，无法继续下面的动作，直到他发现全部的人都在看他，他才回过神来，那一声医生…，原来，他是一个没办法承接撒娇语气的男人，而且与第17集遥遥呼应，安重根在第17集对奉达熙说的：她的眼神让他很不自在，她的眼神会让他紧张起来，在她眼前，就像是脱光衣服般的尴尬，而…这只是第4集。 </span><br>
<span>从第1集到第4集，奉达熙与李建旭的关系，其实算是大耀进，第1集，李建旭对奉达熙留下俏皮有趣的印象，第2集，发生了许多事情让他们有交集，第3集，奉达熙意外的发现李建旭难堪的秘密，到了第4集，奉达熙已经主动的亲吻李建旭。 </span><br>
<span>在这4集，也很仔细描述了，李建旭对前妻既没办法在一起，又舍不得分离的矛盾心态，刻划李建旭的心境还算十分细腻，而前妻赵文静的态度，也是非常暧昧，看得出她对李建旭仍然有情。 </span><br>
<span>问题在於安重根，在这4集，除了对病人的全神贯注，好像只剩仔细的描述他很会生气，有时还会针对李健旭，还有如何对奉达熙人身攻击而已。 </span><br>
<span>温子说得对，如果不是李凡秀的诠释，若是由其他演技没那麼出色的男演员来演，安重根这个角色应该会是平板无奇，因为前10集，他的演出多只是在表现外在的动作，编剧根本没有给他太多的内心告白，跟李建旭每每出现的喃喃自语，安重根真的很缺乏描述他内心的戏。 </span><br>
<span>而且如果去问只看过外科医师奉达熙1次的朋友，问她们安重根对奉达熙的感情，可能都会回答是第6集以後，然而看过所有集数，在回头重看一次，Kate印证自己之前的推论，安重根在第6集以前，就已经喜欢上奉达熙，因为安重根对奉达熙的感情太过隐藏，都藏在一些很小的动作、很轻的眼神，他在意她、也注意她，他总是作好准备要接收她捅出来的烂摊子，但最後却都意外的看奉达熙自己1人漂亮的解决掉。 </span><br>
<span>金民俊演的李建旭完全没问题，他不温不火的演技，再加上编剧对李建旭这角色有偏心，金民俊的每每出场，都可以引起女人的母性，如果不是李凡秀，安重根这个角色会被金民俊打到软趴在地，从此不起。 </span><br>
<span>李凡秀所演的安重根，每个眼神，每个动作，每次呼吸，都有其意义，他每次的瞪大眼睛，都可以分辨出他每次不同的生气，安重根对病人全神贯注，安重根瞬间的眼神转移，都是他独特的情绪。 </span><br>
<span>编剧对李建旭真的很偏心，看到了他对前妻的气愤难平与不舍心情，看到了他与养了7年的儿子的父子亲情，看到了他与安重根在医疗与病人上的针锋相对，看到了他与奉达熙因为阴错阳差的擦出感情，编剧全部都交待的很清楚，不只过程，李建旭跟奉达熙的吐露真心，或是他对前妻的情绪性言语，光是这些对白，观众根本不需要再去探究他的心情，因为全摊在阳光下给你仔细的看明白了。 </span><br>
<span>但安重根不是，只知道他很容易生气，对奉达熙很坏，喜欢整李建旭，其他的都是一个大问号。因为他太容易生气，所以没人愿意靠近他，也就没有机会听听为什麼不给一个R1机会，从第1集到第10集，完全没有他的喃喃自语，就算他跟大学同学赵文静出去，也都只是他在问赵文静问题，这一个男人在前10集，彻底是一个谜。 </span><br>
<span>李凡秀给安重根新的生命，重看奉达熙这戏，第3集，Kate就看出他对奉达熙的在意，第4集，更发觉他无法直视奉达熙的眼睛，实在佩服李凡秀，编剧笔下很扁平的角色，他竟然让安重根整个发亮起来，一个总是被讨厌的R缠著的主治医生，一个不擅表达情感的男人，完全是一个不讨好的角色，但却看得出他只是感情内敛的紧。 </span><br>
<span>碰上了温暖的奉达熙，他一开始闪避再闪避，因为他不适应高於他身体体温的女人，但他却又无法忽视有著这温度的女人，有时候他找她麻烦，有时候他对她人身攻击，因为他希望她不要再接近他，但不自主的却会望著她的背影，孤儿院长大的他，曾经获得亲情却又失去，要是在乎起一个女人，他会用尽自己的力气与心思去爱这个女人，因为他一无所有，完全只能紧紧依靠奉达熙。</span><br>
</p><p><b>死道友不死贫道: </b><br>
<span> 本帖最后由 死道友不死贫道 于 2020-3-10 18:07 编辑 </span><br>
<span>（5）◎爱情不会是瞬间发生的事情</span><br>
<span>一直认为喜欢，或是爱一个人，不会是瞬间的因为一件事情，也就是说，在Kate的认知里，人会喜欢或是爱一个人，应该会有很多的前奏，而由这些前奏的累积，才会谱成一段爱的进行曲，这是爱情的公式，当然也有所谓的变数，那就是一见锺情。 </span><br>
<span>会突然因为一件事情、一个动作，就去喜欢这一个人，通常，也会突然因为另外一件事情、另外一个动作，就去讨厌这一个人。喜欢或爱，这感觉的来去，如果来的轻松，那必定也走得容易，这…当然只是Kate对爱情的定义而已。 </span><br>
<span>所以像安重根这样的男人，不会因为发现奉达熙的病情，就也突然的喜欢下去，在第6集，安重根发现奉达熙的病情，只是让安重根有一个正大光明的理由让自己去关心她、为她失常，进而沦陷在对奉达熙的喜欢，或是爱的情绪里，这…当然也只是Kate认知里的安重根而已。 </span><br>
<span>因此只要仔细再看一次，就会发现安重根很多之前未曾发现的情绪与表情，他对奉达熙的反应，跟他对别人的反应比起，有很多不一样的表情，一个眼神的停顿，一个轻轻的嚥气，都有安重根为奉达熙在乎，或失常的痕迹，这并不代表就是喜欢或是爱情，那是一种只对奉达熙的独有情绪，也成为以後喜欢或是爱的前奏曲。 </span><br>
<span>对赵文静，其实有著不太欣赏的情绪，她或许优秀，她也或许独立，但1年前，她对李建旭没有说过一句对不起，就不能怪李建旭後来不认她孩子的这件事情。 </span><br>
<span>当然知道孩子不是李建旭亲生的，赵文静也不是故意欺骗，但她早李建旭知道2个月，後来被捉包，她就一定要对李建旭说声对不起，如果要说赵文静隐瞒李建旭2个月，这是人之常情的行为，那就也没有立场去责怪李建旭後来的情绪反应，因为这也是人之常情。 </span><br>
<span>想当年李建旭应该真的对赵文静很好，所以赵文静认为李建旭爱她是天经地意的事情，所以她後来才敢对李建旭要求，以父亲的姿态出现在她儿子的面前，重点是，赵文静的态度让人非常难以接受。 </span><br>
<span>她不卑不抗的走进办公室，有条有理的说出想要李建旭作的事情，当然，她可以这样作，那绝对没问题，但这也代表了，她从来没想过李建旭被她伤的有多严重这个问题。 </span><br>
<span>母亲为孩子这是她直来直去的理由，但从她的态度可以发现她的心态，完全没有体谅别人的心情，今天既然你不曾体谅别人的心情，那明天你也要接受别人的拒绝你，可赵文静无法接受李建旭对她的反应与拒绝。</span><br>
<span>回过头来看第5集，面对赵文静的小孩碰到需要移植心脏的困境，她又拿出母亲的心情直来直去，母亲的心情这大家都知道，但问题也出在，她对安重根要求的态度与话语。她对安重根说：「…知道，所以我在求你了，不是吗？赵文静跟安重根正在求著，不是吗？…」 </span><br>
<span>赵文静的个性真的有问题，她不是以一个母亲的姿态在求，她是用她赵文静这3个字在求，别说那时很危急，所以她难免说错话，佛洛伊德曾经说过瞬间说出来的字句，才是代表真正的自己（大意啦！完整的，请自行去翻书，不要问Kate，早忘了书名）。 </span><br>
<span>赵文静的自我存在感很强，她认为别人应该都会看得到她，也把她放在最亮眼的地方，这麼说好了，情急的时候，人都会拿出自己认为最值钱的东西出来，所以赵文静觉得自己很了不起，所以赵文静跟安重根说赵文静已经在求他了喔！这真的很像是在对安重根说：「我都已经在求你了，不然你还想我怎麼样…」 </span><br>
<span>这或许对赵文静算是很严重的人身攻击，但从她对李建旭的反应，到对安重根的言语，她是一个自尊心极强的女人，也太过看重自己，因此不意外她与李建旭的分离，因为这样女人的爱情，本来就非常容易分崩离析，根本不用别的女人去破坏，因为她自己就会玩不下去。 </span><br>
<span>还好赵文静正视对李建旭的抱歉心理，也看清她自己对李建旭的深厚感情，其实是真心希望赵文静能好好的跟李建旭在一起，因为如果她没有接收李建旭，百分之百保证，李建旭一定会回来找奉达熙，因为他本来就喜欢奉达熙。 </span><br>
<span>很肯定奉达熙是这部韩剧的女1（唯一的女主角），当所有的医生都在114栋为赵文静的孩子想办法时，她一个人独自在救护车与死神拼命，难怪外科医师奉达熙的收视率可以爬得那麼容易，通常应该会把奉达熙也放在114栋里跟所有人一起，然後画面就都是这一个而已，但编剧写了2场戏景同时进行，一场是在奔波，一场是在拼命，节奏快得让人目不暇给。 </span><br>
<span>李瑶媛在救护车那场戏，把奉达熙在人性与道德之间拔河的情绪，诠释的让人无法责怪她想把病人丢在救护车上跑走的心情，因为李瑶媛的哭泣完全没有一点美丽，可以看出她是真的非常害怕的心情，说喜欢奉达熙，倒不如说欣赏李瑶媛对奉达熙的演绎。 </span><br>
<span>祈雨娘问起，奉达熙是何时喜欢安重根的，坦白说很不明显，也可能Kate本来就看不太到女主角的心情。因为奉达熙一直在安重根的身边，不管是安重根看她的背影，还是她看安重根的背影，2人一直都在彼此的身边，不离不弃，差别只是安重根对她的反应，是抗拒、不信任、在乎、关心、喜欢到爱，而奉达熙对安重根就是崇拜、学习、关心、在乎到喜欢。 </span><br>
<span>当然奉达熙对安重根的爱情层次，没安重根对奉达熙的纠结难缠，因为奉达熙在会吃安重根的醋时，她知道安重根是喜欢自己的，奉达熙在爱情这条路上，就她自己的认知是跌跌撞撞，但她虽然心脏不好，可对失恋的复元能力，算是这戏里，最出类拔粹的一个人。 </span><br>
<span>上1秒李建旭才拒绝与她交往，下1秒她就在安重根面前跳来蹦去，先澄清喔！这没什麼不好，因为本来就没多爱的男人，的确是不需要浪漫太多精神去悼祭。 </span><br>
<span>所以奉达熙在第5集看著安重根接电话时，为小孩的心脏愤愤不平的争取，她应该也有一种很特别的感受，但很确定的是，那绝对不会是爱情。 </span><br>
<span>小孩手术结束後，2人在加护病房等候小孩排尿，奉达熙从没看过安重根一眼，因为她非常专心看著尿袋，而安重根却有注意奉达熙的神情，後来小孩顺利排尿了，3个R1兴奋的抱在一起，兴奋过了头的奉达熙转过身来抱住安重根，其实安重根在第一时间并没抗拒，他是先愣住，怀疑发生了什麼事情，直到他与奉达熙4目交接後，他才推开奉达熙的手，因为奉达熙真的抱太久了一点，再加上她的眼神让他清醒，可奉达熙的手离开後，安重根还是露出松口气的微笑。 </span><br>
<span>所以前5集强调的是安重根对奉达熙的感觉变化，因为奉达熙对安重根的感觉非常纯粹，就是学生对老师的崇拜而已。 </span><br>
<span>好吧！都已经打到这里，其实Kate是觉得这戏的3个女人，都比这戏里的所有男人都还要花。赵阿拉在2个男人之间自由的来来去去；赵文静算好一点，她是上一个离开，才走到下一个的怀抱里，只是上一个给了她一个特别的礼物；而奉达熙是不能说她花啦！但她其实也没多喜欢李建旭，是有喜欢啦！但也是阳台上掉2滴泪而已。 </span><br>
<span>其实李建旭比安重根好摆平，作错事，你只要诚心的跟他说声对不起，然後再掉2滴泪，显示认错的诚意，最後再主动吻下去，保证李建旭还是会跟从前一样爱著你。 </span><br>
<span>但安重根不是，安重根很难骗，他真的很难骗，因为他智商185（这是李建旭说的，不是Kate灌水），再加上他有点无趣，他只会突然拿杯饮料给你，或是突然出现在你眼前，兴冲冲地叫你吃他买的午餐，意思是奉达熙最好一直都很忙，忙的没空跟像朴医生这样的人玩游戏，但奉达熙心脏又不好，太忙、安重根一定又不允许，可安重根的所属权感觉非常强势，他认定是他的，他就一定占有到底，但奉达熙有漏电的习惯，她或许无意，但想提醒她，她的心脏还要靠安重根，想要长命百岁，还是乖乖的只哄著安重根会好一点，母亲的天性就留给安重根一人就好，不然安重根心里不好过，他一定也不会放过奉达熙。 </span><br>
<span>关於第5集，奉达熙与安重根的互动，只在强调安重根还记得要排斥奉达熙而已，如果是死忠安奉派，重看的时候，可以故意忘掉这一集（建议而已啦！这一段严尽抗议，Kate拒绝受理）。 </span><br>
<span>（6）◎安重根不会任奉达熙来来去去</span><br>
<span>一直觉得朴医生是一个很有趣的人，而他也是奉达熙刚进韩国医大时，对奉达熙最友善的同事，就在他对奉达熙说：「我替你值2天班…」时，他马上博得Kate的好感。 </span><br>
<span>认为朴医生的心思比其他人还要纤细，不知是他也关心奉达熙，还是李建旭跟安重根自己情绪过度露馅，在奉达熙与李建旭跟安重根的前後交往期间，朴医生竟是全韩国医大，唯一发现的人。 </span><br>
<span>第1次是奉达熙在外科的station昏倒时，李建旭在第一时间抱她进病房吊点滴，後来朴医生就对奉达熙说：「李医生刚刚好紧张你，你一昏倒，他大声的吓死人…」，问题是奉达熙在station昏倒的时候，看到李建旭反应的，并不是只有朴医生一人而已，但却只他一人发现李建旭的反应有点过度，是不一定代表他就猜到，但他也算是心思纤细的人。 </span><br>
<span>第2次是奉达熙跟安重根，为了安重根要替奉达熙作心脏超音波的事情，在station2人就起了争执，最後奉达熙藉机跑掉，安重根望著奉达熙的背影，说出一定要想办法为她作检查时，刚好被朴医生看，这有点像螳螂捕蝉、黄雀在後，等安重根离去，朴医生才发现原来安重根早知道奉达熙心脏有病，最有趣的是朴医生的反应，他想了想後发现安重根喜欢奉达熙，竟是噗嗤一笑，朴医生真的很有趣。</span><br>
<span>但却也想到，如果奉达熙当时是昏倒在安重根眼前，安重根绝对不会只对奉达熙吊点滴而已，他应该会直接作更详细的检查，譬如抽血、验尿、X光、CT、MRI跟心脏超音波…。 </span><br>
<span>重看才发现李凡秀的表情，真的很细腻。 </span><br>
<span>当赵文静的儿子排尿时，代表手术已成功，奉达熙在兴奋之下，抱了旁边的安重根，安重根後来的反应是推开奉达熙，第1次看的时候，只感觉，安重根还是很排斥奉达熙，第2次重看，才发现安重根先是一愣，因为他的眼神完全没有反应，身体很明显的僵直起来，再来他才转头看一眼奉达熙，他看到的是笑得很灿烂的奉达熙，之後他才轻轻推开奉达熙，只是他推奉达熙的时候，不是生气，反倒是很慢很慢的。 </span><br>
<span>所以他当时愣住的反应，不是吓到，而是他的心头一震，出现了心跳加速的感觉，他是医生，他很明白自己可能是肾上腺素正在往上升，问题是，只是一个R1因为开心手术成功的拥抱，他为何会有心头一震的微妙感觉，当他转头看奉达熙，2人4目交接的时候，他已差不多知道原因，所以他轻轻地推开奉达熙，但又不肯定自己的感觉，所以他的手是很慢很轻的推开。 </span><br>
<span>喜欢安重根，有一个原因是他聪明，从第1集到第5集，没交代他是否知道自己喜欢奉达熙，第6集可以分辨出他对奉达熙态度的转变，他已经是喜欢奉达熙，所以在他的认知感观里，他从没在自己有没有喜欢上奉达熙这个点上痛苦过，他没有所谓的发现自己喜欢奉达熙後的挣扎，他就是一直守候在奉达熙的身边，等奉达熙离开李建旭而已，当然他有对奉达熙表现出排斥的情绪，但那看来像是生气，而不是放弃，对奉达熙，他从来就没想过放弃，他只是在生气，一直在生李建旭跟奉达熙的气。 </span><br>
<span>Kate很不喜欢看韩国40岁以上的女人鬼吼鬼叫的演戏，因为会很难过，不是感动到很难过，而是视觉没有享受，感到很难过，所以对奉达熙的妈妈哭哭啼啼的那场戏，唯恐避之而不及，因此第6集，印象最深刻的是赵文静在加护病房，说出她小孩不是李建旭亲生的儿子後，FLLOW进厕所时，是拉著李民宇（R1）的手，真的很娘，但这不是最好看的地方，而是他们2个进厕所道人是非的原因，就是因为知道这很八卦，但他们没有确认厕所内是不是有人，2个说的很开心後就走人，结果3间厕所有人，一个是事件男主角李建旭，一个是跟在李建旭叔叔身边的心腹，一个就是朴医生，要少不少，要多不多，八卦不用一次转播给太多人，只要转播给关键人物就行，那心腹告诉李建旭的叔叔就好，相信朴医生不会再传出去，因为他知道还满多秘密的，可都没说出去，而光是李民宇（R1）应该就会传给整个外科系，这样的交代方式，让Kate完全感受不到李建旭破碎的心，只觉得很有趣，因为朴医生的反应。 </span><br>
<span>所以当奉达熙的母亲哭喊的这一幕，她老人家演得很传神，但Kate把目光全部移到奉达熙身後的安重根，他的眼神随著奉达熙母亲的言语而起伏。</span><br>
<span>因为因为奉达熙的母亲说：「你想死吗？你还想接受那个可怕的手术吗？」所以安重根知道了奉达熙曾经接受了一个可怕的手术…</span><br>
<span>因为奉达熙的母亲说：「你总是这样硬撑，然後就要接受手术了」所以安重根知道奉达熙一直都是在硬撑…</span><br>
<span>因为奉达熙的母亲说：「你的人生只会接受手术、接受手述、接受手术，然後这样的死掉…」所以安重根知道奉达熙的身体有很大的问题…</span><br>
<span>因为奉达熙的母亲说：「不知道什麼时候瓣膜破裂？不知道什麼时候心脏破洞，…，你不是有一次在实习医生的时候，晕了过去，还差点死掉」所以安重根知道奉达熙是心脏有问题，而且曾经在鬼门关徘徊…</span><br>
<span>因为奉达熙的母亲说：「…已经开过2次胸就够了…」所以安重根知道奉达熙竟然已经开过2次的心脏大刀了…</span><br>
<span>最後安重根的情绪震惊在奉达熙自述的那句：「我不走，我死都要工作」</span><br>
<span>想过，如果是另外一个心脏有病的R1，譬如赵阿拉，被安重根知道後会怎麼样？安重根是不会对赵阿拉有兴趣；但如果站在身後看到这一切的人，是李建旭，结局绝对完全改写，然後Kate马上放弃这部韩剧，因为安重根会继续尖锐下去，而赵文静没办法接收李建旭。</span><br>
<span>很多人都有疑问，为什麼安重根那麼针对李建旭，在他发现李建旭跟奉达熙在一起前，他针对的是李建旭没认出他，因为他们小时候曾经共度6年的时光，过去还有不错的情谊，安重根其实心眼小，但又很重感情，他认为这就表示李建旭在他离开後，根本不曾想起过他，於是他受伤；在他发现李建旭跟奉达熙在一起後，他针对李建旭，就是为奉达熙，新仇加旧恨，他根本完全不能和李建旭心平气和的相处。</span><br>
<span>「你吸毒吗？」</span><br>
<span>「没有」</span><br>
<span>「那是什麼？」</span><br>
<span>「因为偶而会觉得累，现在要打nsaid」</span><br>
<span>「还有，我真的没吸毒，是真的。」</span><br>
<span>忘了哪位网友提过，安重根没替奉达熙消毒就打针下去，澄清一下，安重根有作消毒的动作啦！再提醒一下，这是安重根第一次闹奉达熙，都知道她心脏不好，还故意问她是不是吸毒，已经开始了他对奉达熙的第1次抬槓。</span><br>
<span>「这个为什麼来问我？」因为安重根好奇奉达熙怎麼不去问李建旭，而安重根还是有回应奉达熙，他给了奉达熙一个方向，让奉达熙至少不是乱**打马，直到安重根离去，奉达熙看著打过的针头，她…完全没发现安重根已经有了很些微的改变。</span><br>
<span>透过Fang、Marine的讨论，其实Kate并不排斥李建旭，也明白他本是一个心胸宽大的男人，直到碰上前妻儿子不是他亲生的这件事情，他的个性才带来阴霾，但事实上，他的个性其实跟奉达熙最为投契，只是缘份不够而已。</span><br>
<span>想过，奉达熙跟李建旭，奉达熙跟安重根，她与这2个男人的相处，为什麼明明她跟李建旭个性比较契合，但Kate却支持她与安重根一起？</span><br>
<span>後来，找到了原因，当奉达熙跟李建旭提分手的时候，李建旭不是没挽留，他更透露出很舍不得奉达熙的语气，而李建旭却留不住她，姑且不论奉达熙看出李建旭放不下前妻的心情，基本上，就李建旭这个男人来说，奉达熙根本就是来去自如，她想来的时候，她来，而李建旭无力抗拒，她想走的时候，她走，李建旭只能留下2人共处过的回忆。</span><br>
<span>而安重根不是，他与奉达熙，他是站在主导的地位，没错，安重根的情绪完全被奉达熙牵引，但安重根绝对不会任奉达熙爱来就来、想去就去，因为他不是这种提的起、放得下的男人，对情、他很坚持，不论是亲情还是爱情。</span><br>
<span>其实安重根当李建旭是亲兄弟，所以安重根与李建旭分开了23年，他念兹在兹的是李建旭没认出他的这件事情；而奉达熙一开始就跟李建旭在一起，安重根对奉达熙的放不下，也从一开始到他终於跟奉达熙在一起，这一段过程，他从来没把奉达熙放下过，一个从头到尾就没放下过的女人，一旦在一起，他怎麼可能任她来来去去。</span><br>
<span>一旦在一起了，奉达熙就是他的了，他是不知道怎麼讨好一个女人，但他会好好守住她，让她一直完好无缺、健康平安的待在自己身边，情对安重根来说，是一辈子的事情，一旦在一起了，就是永远的事情，就像他要奉达熙生出小孩是一样的道理，奉达熙想怎麼样，他绝对看在第一，因为奉达熙想生，所以他一定会让奉达熙生，这些事可以由著奉达熙，只要奉达熙开心，安重根也开心，但问题是就算奉达熙跟他在一起不开心，安重根也不会放她走，他心眼小，心胸更小，奉达熙一走了进去，他的心就全满了，再没有其他的位置，奉达熙想走出来，安重根万不可能答应，因为安重根对奉达熙的爱与坚持，不可能任奉达熙爱来就来、想去就去，安重根的个性，这一辈子绝对只会死守著奉达熙。</span><br>
<span>奉达熙跟李建旭，发球权是在奉达熙手上，奉达熙跟安重根，发球权则是在安重根手上，而安重根这一辈子都不会把球交给奉达熙。 </span><br>
</p><p><b>死道友不死贫道: </b><br>
<span> 本帖最后由 死道友不死贫道 于 2020-3-10 18:23 编辑 </span><br>
<span>（7）◎心情</span><br>
<span>Kate非常喜欢第7集的一个场景：当李建旭一把将奉达熙紧紧地抱在怀里，奉达熙方才收到第一个惊喜，眼睛一瞥，竟然看到另一个眼神正紧盯著自己与李建旭，那眼神的主人是：安重根。 </span><br>
<span>超过20秒以上的注目凝视，2人无语的四目交接，安重根究竟在坚持些什麼？不同於第3集中，一看到他们2个就转身离去的举止，安重根究竟在坚持些什麼？安重根对著奉达熙的双眸，坚持了20秒以上的注目凝视，安重根为的就是，希望看到奉达熙亲手将李建旭的双手推开而已。</span><br>
<span>如果不是男女朋友的关系，奉达熙一定会推开李建旭…，如果不是正在交往的关系，奉达熙一定会推开李建旭…，安重根是这样告诉自己的，所以他看下去，一秒一秒的过去，奉达熙的身子不曾移动过，而她的眸子更是无畏惧的与安重根对望，直到安重根深深地倒吸一口气，他决定转身离去，因为他发现，原来奉达熙喜欢李建旭，而他们在一起…。</span><br>
<span>这是Kate最喜欢第7集里的一个场景，听到安重根的叹息，看到安重根的离去，也看到安重根已经很喜欢、很喜欢奉达熙的心。</span><br>
<span>在这之前，奉达熙针对安重根，故意忽略为什麼出现Embolism（栓塞）这个关键问题，而安重根却紧捉著因Embolism（栓塞）造成Thrombus（血栓），导致病患切除肠的这个问题不放，奉达熙深深地感到不解，她不明白没那麼忽略病患权益的安重根，此时却彷佛故意忽略造成病患损失的真正原因，奉达熙完全不管安重根的权威，一语打开安重根心中死缠的结，而更令安重根震惊的是，奉达熙真有一道看透他的双眼，在奉达熙眼前，安重根真的无所遁形，而奉达熙却完全不自知自己有看透安重根的能力，这是第7集，安重根发现奉达熙能看穿自己。</span><br>
<span>如果奉达熙没有心脏病，她应该不会想成为外科医生，也可能早就结婚生子去了，最重要的是，她不会和安重根相遇。所以是心脏病让奉达熙与安重根相遇，而奉达熙的个性让安重根彻底的沦陷下去。</span><br>
<span>因为奉达熙想成为医生的原因，是因为自己有心脏病，她坚持了20几年不放弃的原因，就是想成为医生而已，成为医生是她最大的梦想，因为这个梦想她才来到韩国医大，接受胸腔外科的专科训练。</span><br>
<span>坦白说，奉达熙不一定只能放机械瓣膜，这不是唯一的选择，她还是可以继续放人工瓣膜，只是安重根不愿意赌，因为奉达熙的心脏缺口太大，也已经很脆弱，接受第4次的心脏手术，会远远比第3次还要危险，安重根不愿意再看到奉达熙面临这样的险境，安重根想要确保奉达熙百分之百安全，所以他违背奉达熙的意思，擅自放上机械瓣膜，一次放2颗的原因，只是为了更有效以及更安全而已。</span><br>
<span>机械瓣膜最大的影响是不能怀孕，还有未来必须长期、定时的服药，可能再也不能进手术室，奉达熙想成为母亲，更想成为一位出色的外科医师，安重根的这个举动无疑是判了奉达熙死刑。</span><br>
<span>安重根当下只考虑到自己的心情，当下他只想留下奉达熙的命，而且他要奉达熙永远不用再为了换人工瓣膜而作心脏手术，为了保全奉达熙，安重根没有想到奉达熙想当母亲的心，与想成为外科医师的梦，他是以一个身为奉达熙丈夫的心态与身份去开这个刀，而不是以一个医生。</span><br>
<span>作一个譬喻，妤乔、问你，腿相对於一个舞者来说重不重要？不是有一集，是碰上一个十几岁梦想成为芭蕾舞者的少女，需要截肢的吗？当时奉达熙与赵阿拉就是体会到病患的心情，才为了病患来回的奔波，而装了机械瓣膜的奉达熙，就如同是失去腿的芭蕾舞者。</span><br>
<span>再说一个Kate的感觉，安重根一开始就打算为奉达熙放上机械瓣膜，所以就是要他替徐科长顶包担下医纠责任也没问题，这样他才能交换留在韩国医大亲自替奉达熙开刀的条件，因为他要确保奉达熙的</span><br>
<span>安全，而当他开了奉达熙的胸腔，更确定了他要放机械瓣膜的信念，因为再开一次胸，奉达熙会更危险，因此他拿出早就准备好的机械瓣膜，而且一次还放2颗，一劳永逸。</span><br>
<span>安重根其实没有想过奉达熙的心情与梦想，当时他只想到他自己，他不要面临奉达熙的离去，再度只剩下他自己，所以他是一开始就打算放机械瓣膜，那是身为丈夫的心情，奉达熙在失去梦想与伤心之下，她是完全无法体会安重根早已把她当成自己的女人、自己的妻子的那种迫切心情。</span><br>
<span>直到安重根对她掏出自己的心情，他对她说：「对不起，…我是以一个男人的心态，而不是以一个医生的身份，没有考虑到你的梦想…」奉达熙这才体会到安重根早已当她是自己的女人、自己的妻子的立场与坚持，安重根那声喊得破碎的：「达熙…」让奉达熙也体会到，自己也没有考虑到安重根的担心与心情。</span><br>
<span>奉达熙没有安重根爱她的那种程度去喜欢安重根，而奉达熙又没安重根聪明与了解自己，从第7集，安重根就开始选择等待奉达熙，等待奉达熙与李建旭分手，等待奉达熙看见自己，等待奉达熙慢慢的在乎自己，然後安重根从此紧紧守护奉达熙，永不离去。</span><br>
<span>（8）◎慢慢与轻轻</span><br>
<span>第8集，很喜欢李建旭的一个眼神，当安重根上台延後新药发布的讲演，李建旭看著安重根那抹疑惑的眼神，很得Kate的心。因为李建旭的眼神传达著他非常的疑惑、非常之不解，他在思索著，究竟是什麼原因，改变了安重根的决定？ </span><br>
<span>李科长听闻安重根的讲演後，他…是第一个鼓掌的人，无论23年前发生了什麼样的事情，Kate都喜欢李科长这刻鼓掌时的神情，因为他有佩服的眼神，也有肯定的情绪，这是一个关键性的时刻，在癌症中心与外科中心争夺的交关，安重根还是放下徐科长给他的压力，把病人的权益放在第一位，李科长不会不清楚安重根放下的是什麼东西，所以他才更加佩服与肯定。 </span><br>
<span>没错！哪种药会没有副作用？只要信奉这条例律，安重根就一定过得去，但奉达熙在开会前夕，不畏安重根即将发飙的神情，还是说出自己对安重根的质疑，奉达熙的劝导绝对有关键性的改变，安重根此刻放下徐科长的殷切期盼，他获得的却是更多的收获，因为他得到2个礼拜的与奉达熙被发放的边疆医院去。 </span><br>
<span>还记得安重根看到奉达熙端著餐盘来到他眼前时的眼神，那是震惊，绝对的震惊，因为他一定在想：「这女人怎麼阴魂不散到这种地步，在首尔天天骚扰我还不够，现在竟然跟到江阳来…」 </span><br>
<span>就在奉达熙意有所指的对安重根说：「因为昨天在礼堂里为你鼓掌，所以现在也被发放到这边来…」安重根应该会有奉达熙得到报应的薾莞，因为是奉达熙去劝安重根，而安重根作出这样的决定，最後安重根获得发放边疆的命运，所以上天可怜安重根，让奉达熙随行，真是一整个虽到不行的安重根与奉达熙。 </span><br>
<span>这2个礼拜发生了什麼事情，不是重点，重点是发生了什麼事情，让他们之间的关系产生了质变。 </span><br>
<span>认为这2个礼拜所发生的事情，并没有让奉达熙改变了对安重根的感觉，她对他依旧崇拜与肯定，但是立场转换到安重根身上，则是完全不一样了，肯定的是在第6集，安重根对奉达熙的感觉已经是男人</span><br>
<span>对女人的感觉了，第7集，安重根发现奉达熙跟李建旭在一起，因此到了第8集，发展的只是安重根对奉达熙的感觉越来越深，越来越喜欢奉达熙的情意。 </span><br>
<span>当奉达熙笑盈盈的在安重根面前坐了下来。 </span><br>
<span>「在医院谈恋爱就好了，干嘛要转科？还是回到外科去吧！」安重根还在介意，他还在介意之前看到李建旭抱奉达熙的事情，跟奉达熙见面的第一句话，安重根仍不忘马上数落奉达熙，但安重根的转变很明显，已经从叫奉达熙不要当医生的要求，降格以求的要奉达熙转回外科系，那就代表安重根早接受奉达熙是医生的这件事情。 </span><br>
<span>「可以谈，可是也要看跟谁谈，你都不考虑胜民的吗？」奉达熙不回话还好，一回话反倒承认她真的跟李建旭在一起，所以安重根更介意，於是他开始攻击李建旭的弱点，前妻与小孩，尤其是小孩，光是这一点，就可以让奉达熙招架无力，不愧是智商185的安重根，不愧是喜欢奉达熙的安重根，招招一针见血，堵的奉达熙哑口无言。但安重根越攻击，其实就是越在意，奉达熙与李建旭的关系。 </span><br>
<span>在这部戏，除了小时候的画面，从第1集到第7集，鲜有安重根内心想法的画面，直到第8集，终於出现了安重根回想奉达熙在为AIDS手术的画面，画面里，奉达熙虽然害怕，但手不曾离开过，因为她坚守医生的本份，关於这一点，也是安重根最在意的坚持，这是第一次出现关於安重根想奉达熙的画面。 </span><br>
<span>当安重根艰难的绑著带子，而奉达熙幽幽的走了进来，她一**过带子，另外一手则强势的捉起安重根的手臂，开始认真的找起血管，安重根无语，因为对於奉达熙的温暖，他真的说不出话来，终於面对奉达熙在装血的动作时，安重根才忘形的关心起奉达熙：「小心点！」 </span><br>
<span>安重根不说这一句还好，一说反倒给了奉达熙抱怨的机会，奉达熙回说：「我不是笨蛋！」奉达熙在骂安重根怎麼可以笨成这样，不小心扎到自己，把自己搞成这般田地，奉达熙苛责的眼神，让安重根无语，然而论到说话，奉达熙怎麼可能说赢安重根呢！安重根一逮到机会马上纠正奉达熙的统计数字，虽然奉达熙无语，但安慰安重根的动作，安重根绝对看在眼里。 </span><br>
<span>看到奉达熙无畏全部的害怕眼神，奉达熙不仅坐到安重根眼前来，还一把将安重根喝过的水，一饮而尽，面对奉达熙力挺他的行径，安重根这次真的是说不出话来，面对喝完水低头吃饭的奉达熙，安重根深深的看她一眼後，只能转身离去，数度无语。 </span><br>
<span>面对奉达熙强悍的走进房来，面对奉达熙直接的捉起安重根的手臂扎下去，安重根无力抵抗，因为他看出奉达熙是真的在紧张自己，虽然知道奉达熙对自己不是因为出自於爱情的关系，无论如何，安重根真的感动到不行，对於奉达熙每每温暖的行径，而且不管安重根是否抗拒，奉达熙依然在自己身上作著她想作的事情，完全不管安重根愿不愿意。 </span><br>
<span>「…我不会谈恋爱的，就给我机会吧！他已经拒绝我了！」在安重根听到奉达熙自述被李建旭拒绝的那一刻，他震惊的回头，吞了口水，深深的吸口气。 </span><br>
<span>「我们合解了吧？！」安重根真的松口气，他真的的松一口气，不是因为奉达熙跟他提出合解，而是李建旭拒绝奉达熙，并且奉达熙对他承诺，不会谈恋爱了，从第1集到第8集，见过安重根笑过，但还不曾见过安重根笑的如此开心，他在奉达熙的背影後，笑的真的很开心。</span><br>
<span>（9）◎有多喜欢就有多生气</span><br>
<span>3个多小时，是多长的时间？可以决定要不要去爱一个人，也可以决定要不要离开一个人，所以当安重根看到李建旭开了3个小时的车，到江阳来只为了见奉达熙一面时，安重根当下明白了一件事情，李建旭决定要跟奉达熙在一起。 </span><br>
<span>安重根是看到奉达熙飞奔的背影，马上跟了上去，因为他想知道，在这样的深夜，奉达熙是为了什麼而奔跑著，所以他追随上去，因为想一探究竟。 </span><br>
<span>安重根深深的倒吸一口气，没想到他看到竟是李建旭的背影，很喜欢安重根那个连连点头的动作，他意思彷佛是说，他明白了怎麼一回事，原来李建旭还是决定跟奉达熙在一起，而奉达熙飞奔的身影，也代表著她还喜欢著李建旭，所以他再度为了奉达熙而决定要转身离去。 </span><br>
<span>回到房间後，安重根整夜辗转难眠，他、躺也不是、坐也不是、看书也不是，整个脑袋都是奉达熙飞奔到李建旭身边的身影，他是想不明白吗？其实不是，他太聪明了，那画面早给了他答案，他跟奉达熙根本还没开始，就被判了死刑，这就是他无法接受的原因，为什麼是李建旭，为什麼奉达熙喜欢的男人偏偏是李建旭，而奉达熙前一夜为什麼又要告诉他，她被李建旭拒绝，前一刻才给了希望，後一刻马上收到绝望。 </span><br>
<span>爱情一定要你情我愿才可以，所以安重根气奉达熙，怎麼他已经好喜欢、好喜欢奉达熙，而奉达熙却喜欢上李建旭，安重根真的很气奉达熙。 </span><br>
<span>他的情绪表达很直接，喜欢就对你很好、很关心，不喜欢你就对你很坏、很生气，冲突的是，安重根此刻喜欢奉达熙，但他对奉达熙却是很坏，也很生气。 </span><br>
<span>书可以拼命念，只要安重根想念，要有多好的成绩都行，但没有人教安重根要怎麼表达自己的情绪，没有人教过安重根，面对一个还没喜欢上自己的意中人，该怎麼对她表达我真的好喜欢你，所以对爱情的表达，他也只能作到这里。 </span><br>
<span>所以他很生气，他真的生奉达熙的气，上一秒开开心心的描述自己被李建旭甩了，下一秒兴高采烈的飞奔到李建旭的身边去，这女人怎麼可以善变成这副得性，安重根气的是自己的心一直停靠在这里，而奉达熙的心却是可以爱去哪里，就到哪里。 </span><br>
<span>差不多是第9集，Kate才完全搬到安重根的医疗团队阵营，自此也看不太到李建旭的每每伤心。 </span><br>
<span>面对飞奔到自己身边问：「这麼快就有联系了吗？」的奉达熙，安重根丝毫不掩饰自己生气的情绪，目不转睛的直视前方，他不看奉达熙，就是不看奉达熙。 </span><br>
<span>到了奉达熙自己打开车门，要坐安重根的旁边，安重根竟然可以完全不看奉达熙，冷冷的回一句：「坐後面！」小白女奉达熙应该是没发现此刻的安重根已经是非常非常的生气。 </span><br>
<span>所以奉达熙继续问：「为什麼？老师再往里面坐一点的话…」安重根不等她话说完，就把门关了上去，安重根完全不在意在别人的面前曝露他对奉达熙的情绪，除了让奉达熙发现他生气，他根本不在乎所有的人都发现他在生奉达熙的气。 </span><br>
<span>问题是都已经这样的生气，安重根还记得对帮奉达熙开车门的人点头示意，所以这气，安重根只针对奉达熙一个人而已，因为安重根有多生气，他就有多喜欢奉达熙。 </span><br>
<span>奉达熙一直想进安重根所主刀的手术室，是安重根自己让她进来的，而奉达熙却再也没走出去过，因为从此以後，奉达熙就一直待在安重根狭小的心房里。 </span><br>
<span>喜欢安重根珠炮似的连问奉达熙5个问题，所以针对，因为生气；所以生气，因为喜欢奉达熙，如果可以，他也想连问奉达熙5次：「你为什麼就不知道我很喜欢你…」 </span><br>
<span>更喜欢安重根在叹口气後，轻轻的转头问了奉达熙那一句：「晚饭吃了吗？」安重根在怎麼生气，还是记得关心奉达熙吃晚饭了没？因为奉达熙已经吃了，所以安重根在放心之馀，顺便羞辱一下奉达熙连B-BLOCKER都不知道，叫他饭怎麼吃的下去，之後他才大摇大摆的离去，只是奉达熙怎麼可能听得懂安重根其实是在对她说：「叫我怎麼吃得下去，你连我是如此的喜欢你都不知情！」 </span><br>
</p><p><b>死道友不死贫道: </b><br>
<span> 本帖最后由 死道友不死贫道 于 2020-3-10 18:25 编辑 </span><br>
<span>（10）◎傲慢与偏见</span><br>
<span>一直认为自己是属於外貌协会的死忠会员，然而这次看韩剧外科医师奉达熙，才惊觉原来自己竟也可以放下对外貌的坚持。 </span><br>
<span>之前写谢谢的手扎时，一直在犹豫著，要把前几年看韩剧的经典男主角哪一个拿掉，因为想换上闵基书，後来，因为在心中，尹翔泽、申东贤与李政分别有其特殊的代表意义，於是，几经过思考之後，将闵基书与前3并列。 </span><br>
<span>这次，却可以不经思考的，就将安重根列入自己心目中的经典之列，而且还可以直接说明白的是，安重根的地位仅次於尹翔泽，也就是说，不论是前3名或前4名，都一定有安重根的位子。 </span><br>
<span>这该怎麼说呢？重看奉达熙的时候，一直觉得安重根的感情表达，让人觉得很熟悉，但Kate的记性真的很差，想不起来，就是想不起来，为什麼觉得很熟悉，直到今天突然心血来潮重看1995年BBC拍的傲慢与偏见，这才想起来有个男人叫Mr.Darcy，原来就是他！ </span><br>
<span>Mr.Darcy因为出身富豪之家，先天的优越条件，让他不自觉的让人产生一种傲慢之感，第一次见到他的人，都很难很快的喜欢上他，但相处久的人，都会非常爱他，但他实际上并不自知傲慢之态，直到他遇上了Lizzy…。 </span><br>
<span>当然Lizzy就像书名的偏见一词，她因为聪明，再加上对人事物有一种特殊的敏感度，所以常常会让她接触到这些人事物之前，就产生既定的观感，这也是一种偏执。 </span><br>
<span>所以当傲慢撞上偏见，就会有争吵、火花相继产生。 </span><br>
<span>奉达熙绝对没Lizzy的那般聪明，有的只是对人事物的纤细，还算得上相仿，而Mr.Darcy与安重根之间的条件当然大不相同，但神似的地方就在对感情的表达手法上，非常之拙劣，但却很真挚。 </span><br>
<span>都是先暗恋女方，而暗恋的对象，都会以为自己是被相当程度的讨厌著，直到男方因为被暗恋压到受不了，都是突然的表白，以吓死女方的表白为标准值。 </span><br>
<span>也都是偷偷的为女方作了很多事情，而女方完全不知情，但後来还是会对女方说出自己曾经是如此的在乎对方。譬如，Mr.Darcy後来面对Lizzy道谢，Mr.Darcy只对Lizzy说：「我是为了你作这些事情，</span><br>
<span>跟你家人没关系，要道谢只要你一人就够了…」。 </span><br>
<span>而安重根後来在手术前一夜，也直接对奉达熙坦诚，他爱她是好久好久以前就开始的事情，於是安重根也对奉达熙索吻，因为这是奉达熙该给他爱的回应。 </span><br>
<span>最最相似的地方在，Mr.Darcy之前已经对Lizzy求过一次婚，第1次被Lizzy狠狠的拒绝，但Mr.Darcy无法忽视自己的真心，隔了快一年，他再对Lizzy求婚，台词完全没有「你要嫁给我吗？」这几个字，而是说：「…如果你对我的感觉，还是跟去年4月一样，那这件事情，我不会再重提了…」聪明如Lizzy当然知道Mr.Darcy再度求婚，Lizzy当然也就很爽快的答应。 </span><br>
<span>回过头看安重根，他第1次被奉达熙拒绝後，中间奉达熙有跟安重根示弱，之後安重根才又再度对奉达熙邀约，那种都是自尊心极强的人，因为真心喜欢，才硬著头皮去约，前面都还经历过女方先喜欢别人，暗恋人家，被拒绝的过程都很相似。 </span><br>
<span>当然安重根的背景与Mr.Darcy大不相同，但安重根最出色的地方就是能力，而Mr.Darcy最引人侧目的冷峻也有跟安重根重叠之处。当然啦！就像朋友们形容过Kate的那一段话，只要喜欢，就算是天南地北，还是能硬扯在一起。 </span><br>
<span>想要强调的地方在，1995年BBC版的傲慢与偏见，真是经典漂亮的赞。 </span><br>
<span>话题岔远了，安重根自东仁分院回来後，就更加更加注视著奉达熙，他关切著她的每一个情绪起伏，因为他对她的感情去向知情，所以当奉达熙为韩东健而神伤分心，安重根就会带有偏见的认定，奉达熙肯定是为了李建旭而分心。 </span><br>
<span>所以，安重根怎麼可能放过奉达熙，他先刁她职责上是否有疏忽，再直捣红心，点出奉达熙是因为爱情而分心伤神，只是安重根真的是一个很会捉重点的人，他不是要奉达熙先作好份内的事再去谈感情，他是直接要求奉达熙跟李建旭分手，理由当然是安重根自己鬼扯的破坏人家家庭。 </span><br>
<span>其实安重根真的带有傲慢的个性，而且他也不懂使用温和委婉的字句，去表达他的关心，他的心意，再加上奉达熙对安重根也带有不正确的偏见，她只当安重根觉得她因谈恋爱而忽略工作上的事情，却没想到安重根其实已经管到她的私生活领域，因为过度的关切，其实也是情绪的露出马脚。 </span><br>
<span>当安重根与奉达熙在加护病房里争吵著，安重根明显的忽略到的是，奉达熙根本没有疏忽到任何事情；而奉达熙忽略的则是，安重根针对李建旭，已经针对好几次，因为安重根的傲慢个性，因为奉达熙的偏见导致，他们2个在第10集里，终於来了第1次有互动式的争吵，奉达熙不再是闷著被安重根人身攻击，而安重根也被回到哑口无言，这也算是一桩可喜可贺的事情，有情绪上的起伏，也是在乎的一种。 </span><br>
<span>後来，李建旭与安重根分别去找奉达熙，这也可以看出2个男人不同的个性，也会造成完全不一样的结果。 </span><br>
<span>因为李建旭体贴，所以他决定让奉达熙再思考，也所以他没见到人就离去；因为安重根咄咄逼人，所以他不找到人绝不放弃，也所以他找到奉达熙後，紧捉不放，就算奉达熙对他说没话好说，安重根就对她说：「那你听我说，出来！」 </span><br>
<span>或许，真是安重根那样的个性，才治得了奉达熙，就算奉达熙躲起来，安重根也会把她找了出来。 </span><br>
<span>安重根其实早就发现奉达熙软弱的一面，奉达熙是有热情，但抗压性不够，从一开始到最後面，安重根都站在奉达熙背後狠狠的鞭策她，遇到挫折，奉达熙的第一反应并就是躲，而安重根就是把她找到後，再想尽办法的拉她出来面对。 </span><br>
<span>一样是死亡者的报告会议，第1集是安重根控诉奉达熙害死一个病人，第10集则是辗转对奉达熙说：「你的病人又死了，但这次你的专业判断没错，只是病人死了…」尤其那最後一句：「你到底在躲什麼？」奉达熙过不去的是自己的心结，而安重根站在奉达熙的身边，完全看在眼里、急在心里，安重根一等、再等，奉达熙如果再闪、再躲，安重根也只能走到奉达熙这边，拉她一把，将她拉出漩涡外…。 </span><br>
<span>想起李建旭对奉达熙说过的一句：「你跟安医生真的很适合，我是真心的！」面对这样的奉达熙，安重根真的也只能生气，却无法放弃，反正他们是，奉达熙被安重根吃定，安重根也无法离开奉达熙，李建旭说的没错，他们是最适合在一起的人。</span><br>
<span>（11）◎奉达熙走来走去，就是走不出安重根的视线之外</span><br>
<span>没错！当初的确是奉达熙走到安重根的身边，但奉达熙後来几次选择逃离，都是安重根亲手拉她回来继续待在自己的身边，只要奉达熙的人站到了安重根的眼前，奉达熙想是插翅也难飞，因为安重根不会让她飞离自己的视线。 </span><br>
<span>当奉达熙走下救护车的那刻，金玄彬与李民宇的眼神很有趣，他们都在暗自死瞪奉达熙，但2人都没吭句声，因为骂人的话，他们知道安重根会替他们出口气。 </span><br>
<span>「在哪干嘛？还不快进来？快进来！…奉达熙！…你这石头脑袋还不站住！你这是什麼态度？你是小孩子吗？你作了什麼伟大的事？还那麼耍性子，那麼你以为只要尽最大的力量，都能得到好结果吗？</span><br>
<span>能够负起责任的人，也只有坚持在自己岗位上的人，才能够作得到。什麼都不作的人，连负责的资格都没有。快进来！」 </span><br>
<span>已经转身走进急诊室的安重根，注意到奉达熙没跟上来，马上转头开骂，骂了好长一串，这一大段话的重点其实只有3个字，那就是…快进来…而已！ </span><br>
<span>那段话也像极了安重根的行事作风，只有坚持站在奉达熙身边的男人，才能够作到守护她，连站都没站到她身边，连守护的资格都没有，所以安重根坚持奉达熙一定要在他身边。 </span><br>
<span>如果是李建旭，体贴的他一定认为奉达熙还没作好心理准备，所以他会让她离去，因为是安重根，他只会死命的硬拖住她的人跟心，绝对不会让奉达熙离开他的视线之外。所以安重根在看到奉达熙转身、掉下泪的神情，他暗暗地大抒了一口长长的气，因为他知道她回来了。</span><br>
<span>其实安重根根本不需要站在急诊室门外等候病人，这样的事 金玄彬医师来作就行，安重根是因为金玄彬的转告，知道奉达熙人就在车上，他才亲自在急诊室门口等候，如果真这麼急，安重根早走了进去，他出来主要是要拉回奉达熙而已。 </span><br>
<span>突然想起奉达熙跟李建旭提分手时，曾经对李建旭说过一句：「…跟你在一起很无聊…」，如果奉达熙对安重根说这一句，安重根应该会亲手掐死奉达熙，呵！ </span><br>
<span>「给深爱的人带去的伤痕，会完全反射到自己的身上，一定要对她好…」</span><br>
<span>这是赵文静给安重根的建议，而安重根完全听进耳里，表示他也是想改善与奉达熙的关系，因为在乎、所以介意，因为在乎奉达熙，所以介意她的心情，如果一直对她不好，到最後不好受的还是自己，所以安重根开始改变自己，他不再那麼地刻意排斥奉达熙，对她好声好气的说话，给她专业上的真正好建议，语气不再起起伏伏，像是自己对她一直以来的情绪。 </span><br>
<span>果然，奉达熙感受到安重根的转变，虽然她并不知道是什麼原因，但她真的开心，所以她对安重根说谢谢，而安重根看了她一眼之後，还是轻轻地对她说：「吃饭吧！」安重根还能对她说什麼呢？她不知道自己暗恋她，而她还有1个男朋友，除了对她好，他什麼也不能作，因此他也只能叫她吃饭而已。 </span><br>
<span>看到安重根坚持不让血袋给被杀人犯撞到的小朋友输血，原因竟是他最针对的李建旭走进来挡住电梯要血而已…。 </span><br>
<span>坦白说，很清楚此刻的安重根，公私不分到了极点，但真的怪不下去，是偏心吗？或许是！但奉达熙说的也对，没人预料到血袋没在说好的一个小时之内送到，所以当下的决定，只是选择杀谁而已。 </span><br>
<span>就制度来说，安重根没错，因为他的病人先来，所以输血顺序也是在前面；但就道德上来说，因为安重根的病人是杀人犯，而且是撞倒10岁小朋友的凶手，关於这一点，安重根自己就过不去。 </span><br>
<span>再加上安重根也心虚，他明白他因为是李建旭进来要血袋，所以他才断然拒绝，就像安重根攻击李建旭的那段话，如果人人都是像李建旭那样出身於好环境，成为杀人犯的机率也会降低…，但这只是安重根拿来跟李建旭吵架冠冕堂皇的理由而已，他自己很清楚，奉达熙在重回韩国医大的第一天，跟李建旭在聊天的场景，…这才是安重根真正介怀的主因。 </span><br>
<span>李建旭跑过来找安重根吵架，因为他想知道的是，安重根到底在偏执些什麼东西，其实安重根当下已经後悔，由於他出身孤儿院，所以他更坚持生命没有优先顺序这条例律，再加上偏偏是李建旭走进来要血袋，安重根早就後悔当下他没让出血袋先救小朋友…。 </span><br>
<span>因为担心奉达熙，奉达熙每次照顾杀人犯时，安重根就会跟在奉达熙的身边，因为他知道她害怕，没想到他竟然看到，牺牲一个小朋友的命才救回来的人，竟然出手调戏奉达熙，安重根的情绪马上失控的拉走奉达熙，并且对杀人犯大喊：「你这是在干什麼？你想死吗？」那杀人犯竟然也看出安重根对奉达熙不寻常情绪的端倪，因为安重根当时看著杀人犯的眼神及情绪，是全18集中，最生气、也最想杀人的一次，这是安重根第2次出现後悔的情绪。 </span><br>
<span>跟著奉达熙的身影，安重根担心的站在女洗手间外面等待，看到奉达熙走了出来，他马上追问奉达熙还好吗？看著安重根的眼神，相信，这是安重根第3次出现後悔的情绪，後悔救活杀人犯的情绪。 </span><br>
<span>直到安重根发现奉达熙被杀人犯刺伤，他终於崩溃，因为他牺牲一个小朋友的性命，才死命救回来的人，竟然刺伤他最在意的女人，等同於，是他间接刺伤了奉达熙，偏偏奉达熙还有要命的心脏病。 </span><br>
<span>当李建旭指责安重根的时候，安重根还能开口为自己辩驳，当杀人犯故意嘲笑安重根因为救他而牺牲小朋友时，安重根都还能勉强的挺住，直到安重根看到奉达熙躺在他眼前，安重根才完全崩溃。 </span><br>
<span>第1次看到这幕戏，觉得安重根怎麼会完全呆站在那里，当时还是奉达熙男朋友的李建旭，都还能力持镇定的指挥安重根开奉达熙的刀，他自己则是负责警察的伤势，怎麼安重根会完全不能自己到这样的地步。 </span><br>
<span>重看终於明白，安重根是因为自责，如果不是他坚持先救杀人犯，奉达熙今天也不会因为他的决定而躺在他眼前，安重根是没跟奉达熙在一起，但安重根对奉达熙的喜欢已经有了很长一阵子，男人对於喜欢的女人，都会有一种保护及守护的心里，所以奉达熙帮杀人犯换药的时候，他都想办法跟在旁边，而奉达熙被杀人犯欺负之後，他才一路跟到女洗手间，直到奉达熙无恙的走出来，他才安心的离去。 </span><br>
<span>所以安重根当然不原谅自己，他认为因为他的缘故，奉达熙被他一手救活的杀人犯刺伤，那一刻，他无法思考、甚至无法行动，安重根其实根本没听到李建旭对他说的话语。 </span><br>
<span>面对这个时刻，往往都会避掉自己在意的人的刀，因为会开不下，而且李建旭跟安重根虽然不合，但李建旭的心理是相当认同安重根的医术，所以他把奉达熙托付给安重根，而李建旭在开刀的时候，心绪也一直无法集中，直到听到转述奉达熙的手术成功之後，李建旭才能集中他的注意力。</span><br>
<span>所以Kate相信在第11集，论起感情，李建旭对奉达熙的喜欢并不亚於安重根，只是层次上有所不同而已，因为李建旭是喜欢奉达熙，而安重根是爱奉达熙，这不能怪李建旭，因为他有一部份的感情，还放在赵文静身上，而安重根则是只给了奉达熙一人而已。 </span><br>
<span>突然发现编剧当初暗留了一条很恐怖的线，那就是李建旭从头到尾对奉达熙的病情，完全不知情，如果李建旭在最後2集发现奉达熙的病情，在奉达熙还没发现安重根喜欢她之前，只要2集，就可以山河完全变色，好险的是，金民俊真的可能接了别的戏剧，不然又是延长集数的，让安重根继续吃醋是没啥问题，反正Kate不会伤心，只会觉得安重根很深情，但是改掉Kate最喜欢的结局，厚！这哪只是火烧SBS的问题而已！ </span><br>
<span>第11集，是安重根对奉达熙，从喜欢变成爱的主因，自此，安重根已经把保护与守护奉达熙，当成自己的使命。</span><br>
<span>（12）◎安重根开始对奉达熙洒下天罗地网的绵密保护里</span><br>
<span>终於想通编剧没让李建旭帮奉达熙开刀的真正原因。如果在第12集，奉达熙被杀人犯刺伤的那集，李建旭当下亲自进手术室帮奉达熙开刀，那意味著，李建旭在第12集就会发现奉达熙的心脏，曾经开过2次大刀，如果李建旭在第12集就发现奉达熙的病情，那这戏…肯定会在第16集如期结束，因为李建旭一定会改变对奉达熙不愠不火的态度，赵文静到济洲岛行医，安重根在切完李建旭的肺，和开完奉达熙的心脏後，就回他的母校执鞭去，然後Kate大骂一句：「这是哪一国的大烂戏！」 </span><br>
<span>安重根，从第6集开始，确定喜欢上奉达熙，到了第11集，发生了奉达熙被杀人犯刺伤的事情，他对奉达熙的感情，才从喜欢质变成为爱情。 </span><br>
<span>但这爱情产生的背後，却隐藏著更多的自责。安重根自责自己执意救活的杀人犯刺伤了奉达熙，而她有心脏病的问题；安重根自责自己没跟好奉达熙，才让杀人犯有机可乘；安重根更自责的是，他为什麼没有紧紧看好奉达熙的身影，因为是他把已经离开医院的奉达熙，叫回他的身边，而回来後的奉达熙，却因为他救活的杀人犯，此刻正躺在他的眼前…。 </span><br>
<span>看到安重根站在手术室门外，那痛苦与焦急的神情，他是否在想，当初别把奉达熙叫回来，就不会因为他碰到这样的事情；因为李凡秀诠释的安重根太过强眼，在观众注意安重根为奉达熙紧张的情绪转折同时，应该不太有人会记得奉达熙的男友，此刻也在另外一间的手术室为她担心著。 </span><br>
<span>所以奉达熙手术成功结束之後，同时间松口气的男人，不只有安重根而已，还有李建旭。 </span><br>
<span>要说李建旭跟奉达熙，还真是有缘相遇，没份相守，两个人，除了阴错阳差，就只剩下一声叹息。 </span><br>
<span>很喜欢安重根推著点低瓶，跟著奉达熙这段戏，安重根反对奉达熙在腰伤还没好的时候，就下床运动练走路，而奉达熙仍然一意孤行，这很像是奉达熙与李建旭这一段关系一样，安重根也反对奉达熙与李建旭谈感情，因为安重根会担心，当然也很伤心，但奉达熙一样一意孤行。 </span><br>
<span>安重根能放手让奉达熙慢慢行走吗？他根本放不下心，所以他只能看奉达熙一路跌跌撞撞的往前走去，而安重根只能一昧的在後面担心又焦急。想伸手去扶奉达熙，但安重根又不敢，叫奉达熙回房休息，奉达熙又不肯，安重根只能紧张的跟著奉达熙，随时跟著奉达熙的身影。 </span><br>
<span>安重根陪在奉达熙的身边，看到李建旭生气的为赵文静与病患理论，奉达熙无语，聪明如安重根紧盯著奉达熙的脸，亦无语，此时此刻，安重根能作的就是紧紧跟住奉达熙，安重根只是一个人，只有一颗心，也只拥有一双眼睛，也就是，他只能跟著一个人，只能对著一颗心，也只能看著一个女人的身影而已，这就是安重根最後能得到奉达熙的原因。 </span><br>
<span>「…反正都已经揭穿了，就详细跟我说一下，到底是什麼样的情况？好像是ASD是吗？…」 </span><br>
<span>当听到安重根说出反正都已经揭穿这一句，真的是难为安重根操了这阵子的心，他一直想知道奉达熙病情的详细状况，可是没有机会知道，所以他只能看著奉达熙的人，却不停的暗自担心，他早想把话直接对奉达熙摊开说清楚，终於奉达熙一直死缠他的结果，就是给了他机会…，其实安重根可以去问李建旭，可是安重根没有，这时不禁还是要称赞安重根的忍功，还好没多事的去点李建旭，让李建旭发现奉达熙的病情，没错，安重根忍了十几集没说出去，为的就是第17集那停不下来又绵密深情的吻。 </span><br>
<span>终於，安重根可以光明正大的干涉奉达熙。 </span><br>
<span>而奉达熙意外的发现安重根身世之谜，让安重根在奉达熙面前再次无所遁形，安重根完全透明的呈现在奉达熙眼前，奉达熙除了不知道安重根爱她之外，基本上，这男人，她该知道的都知道了，不该知道的也都知道了，虽然安重根後来情急之下，不慎说出喜欢奉达熙，但安其实可以放心，奉根本没听进去，她单纯只是被吓到而已，因为她不是傲慢与偏见的Lizzy，她只是很温暖而已，但她真的没那麼聪明…。 </span><br>
<span>从第12集开始，安重根开始对奉达熙洒下天罗地网的绵密保护里…。</span><br>
</p><p><b>死道友不死贫道: </b><br>
<span> 本帖最后由 死道友不死贫道 于 2020-3-10 18:24 编辑 </span><br>
<span>13）◎安重根流著泪走进奉达熙的心里</span><br>
<span>5月中，第1次看第13集的时候，在确定奉达熙没走进去安慰安重根之後，那一段让很多人飙泪的戏，其实Kate全部是快转过去，到了这次重看，才发现奉达熙的体贴，没走进去安慰安重根，其实真是为他保留了最後的尊严。 </span><br>
<span>奉达熙突然明白了安重根这个男人，他已经是孤儿，这是第一次被生父母抛弃，後来被李恩哲放弃扶养权，这是第二次被养父母抛弃，一个才11岁大的小男孩，连续被抛弃2次，所以安重根的自我防卫心理很强，因为他怕被再度伤害，而报复心更强，因为他被重重的伤害过2次。 </span><br>
<span>忍著这个苦，咬著牙念书，拼了20几年，进来韩国医大，终於看到他思念了20几年的养父，他其实不求什麼东西，只求记得他就好，结果李恩哲跟李建旭这对叔侄完全认不出他来，在悲痛之馀，他更生气，被遗忘，这是第三次被血淋淋的伤害。 </span><br>
<span>奉达熙站在礼堂门口，静静地看著安重根痛哭，她完全没有进去安慰他的意思，就只是站在门後面看著安重根痛哭，很动人，这1幕真的很动人，面对被养育自己10年的养父否认，这会是多痛苦的事情，安重根忍了20年的泪水，在这一刻终於决堤，而奉达熙静静的站在後面，这也算是另外一种型式的守候，奉达熙终於看到一点不同的安重根，她印象之外的安重根。相信，奉达熙可能是在这一集开始喜欢安重根的，而她自己并不知情。 </span><br>
<span>其实赵阿拉是女的安重根，而朴在范是男的奉达熙，所以出局的肯定会是李建旭跟李民宇。 </span><br>
<span>安重根和奉达熙这2个人的相处模式，一开始，奉达熙对安重根是完全崇拜的心里，她想学习，并且获得安重根的认同，所以她一直黏著他；而安重根从一开始的排斥，选择闪避，到爱上奉达熙的这个过程，变的是安重根的态度。 </span><br>
<span>安重根很早就发现奉达熙对於自己想要作的事情，会一直噜、一直噜，噜到奉达熙作完那件事情，就像奉达熙的母亲最後让步那样，没人拿奉达熙的噜功有办法，所以安重根很清楚不能事事都依奉达熙，因为奉达熙有造反的个性。 </span><br>
<span>安重根其实很清楚奉达熙的为人，所以他完全让她噜，也不打断她的噜，反正爱怎麼噜是奉达熙的事情，被她噜，一点也没碍到安重根，而且他并不是一开始就拒绝奉达熙的要求，他都是等她噜完之後，再冷冷的拒绝奉达熙，然後大摇大摆的离去，他吃她这套噜功，但他完全不买帐。 </span><br>
<span>安重根对奉达熙的口吻，在第13集的第16分前後开始，语气上有著很大的转变，他对奉达熙的口气不再严峻，只是口条分明的对奉达熙说不要再问这些事情，当奉达熙还是继续追问下去的时候，安重根才稍稍扬起自己的语气，但安重根看奉达熙的眼神跟过去已经不同了，他转头要求奉达熙不要再问的眼神，其实是近乎恳求的别再问下去。 </span><br>
<span>安重根在手术的时候，已经会分神注意奉达熙的精神状态，在这个时候，他总是找了一堆理由要奉达熙先去休息，因为他担心奉达熙的身体会撑不下去，所以他强硬的要奉达熙听从自己的命令，奉达熙当然不愿意，但安重根的判断是对的，因为奉达熙真的累了，安重根的担心也完全不是多馀，因为奉达熙的心脏的确开始出问题。 </span><br>
<span>看到安重根关心奉达熙的身体，想起李建旭也关心赵文静的生病，安重根还真的从来就没在李建旭面前透露一点奉达熙的事情，不管是她的身体，不管是她的表现，就连奉达熙不肯作心脏超音波的事情，安重根从未跟李建旭提及，安重根只会将李建旭轰回赵文静的身边，相当怀疑，安重根跟赵文静的那通电话，安重根是刻意在李建旭的面前，夸大赵文静的病情，哪知李建旭一愣一愣的跳下去，所以安重根比李建旭聪明。</span><br>
<span>安重根更聪明的是，他会拐个弯告诉奉达熙：「…我对喜欢其他人的女人，没有兴趣…」这意味著，安重根告诉奉达熙，他们2个的问题在於奉达熙喜欢李建旭，只要奉达熙离开李建旭，安重根就会对奉达熙有兴趣，奉达熙没听懂的原因是，她跟李建旭已经分手，安重根的话让她兜不在一起。 </span><br>
<span>忘了是哪一集，安重根对奉达熙说过：「…听话…」第一次看到的时候，真的有小吓到，因为这句话，很像是父亲对女儿会使用的言语。 </span><br>
<span>奉达熙在第13集，连续2次的建议，都获得安重根的肯定，这像是师长认同学生般的情绪。 </span><br>
<span>到了第13集最後面，安重根只是进去看病患，眼睛不过一瞥就可以看出奉达熙的脚踝浮肿，这不是神迹，这代表安重根真的很注意奉达熙。所以当安重根要奉达熙给他检查脚踝，而奉达熙不从时，安重根强硬的拉奉达熙坐下来，就自己蹲下来拉起奉达熙的裤管，很仔细的检查奉达熙的水肿状况，这完全超乎医生对病人的关心，是男人对女人身体状况是否安好的一种著急。 </span><br>
<span>安重根和奉达熙的关系很复杂，很像是爸爸对女儿，很像是师长对学生，很像是男人对女人，因为安重根聪明，他一开始就知道自己的心思，而奉达熙是钝了点，因为安重根对待她的方式太多种，她完全没看到安重根对她超乎常人的关心与在意。 </span><br>
<span>安重根既心烦又心急，奉达熙喜欢别的男人，让他心烦，而奉达熙的心脏，则让他心急。</span><br>
<span>看到安重根发现奉达熙的脚已经肿得很严重，而安重根问奉达熙那句：「…你并没有把我当男人吧？…」其实安重根无意间已经问到问题的核心。 </span><br>
<span>奉达熙一直躲著安重根要帮她作心脏超音波，主要是作这个检查，必须将上衣脱掉，如果没记错，奉达熙曾经找过别的医生来作，那麼拒绝安重根的要求，猜想奉达熙自己会不自在，安重根拉起奉达熙的裤管，奉达熙那一脸不是害怕，而是不自在，或许正是像安重根自己用来激奉达熙的那段话一样，奉达熙其实已经将安重根当男人看而不自知。 </span><br>
<span>但也有一个可能性是，奉达熙猜到自己的心脏有可能恶化，她怕安重根发现，所以她自己下意识也不想接受事实，不如就这麼拖著。 </span><br>
<span>朴医生在第13集，就发现安重根喜欢奉达熙，而奉达熙误以为安重根得梅毒那段，朴医生到後来还是没解释清楚，相信朴医生真的不是坏心，他应该单纯是保持著要安重根吃奉达熙的苦头而已。 </span><br>
<span>安重根面对奉达熙询问的时候，他想都没想就硬著头皮承认了，为什麼他不第一时间解释呢？除了男人的英雄气概这个幼稚理由之外，有点认同李建旭的看法，安重根真的有时候不知道在偏执个什麼东西，鬼才相信他有很多保险套，要吓奉达熙有很多方法，他就非得用这个幼稚的方法就是了。 </span><br>
<span>奉达熙是一个很活的女孩子，她的情绪很活，她的行动更活，而安重根一早就看透她，反正一开始安重根就任由奉达熙在他旁边乱来乱去，只要不要太过份，安重根也懒得纠正奉达熙，所以奉达熙应该很难翻出安重根的手掌心。 </span><br>
<span>第13集，安重根更加守护奉达熙，而安重根已经走进奉达熙的心里。</span><br>
<span>（14）◎终於松口气 </span><br>
<span>「…快走、听话…」 </span><br>
<span>就是这句话，让Kate瞬间傻眼。因为这句话，是安重根对奉达熙所说的话，这4个字隐藏在一大段的言语中间，不仔细听，真的一下子就被安重根蒙混过去。那2个字：听话，想是安重根从来就没对任何人说过，因为没有人敢不听他的话，就除了奉达熙之外。不觉份外甜蜜吗？（温子可以不用回答，老娘知道你的答案）安重根劝、奉达熙不听，安重根骂、奉达熙还是坐在那、不动如山，所以安重根只有用哄的，希望奉达熙能听他的话，所谓骂也不是，劝也不听，安重根竟然用到哄的，这是一种甜蜜的暧昧，只是当事者都没发觉。 </span><br>
<span>李建旭是一个好男人，他跟安重根的差别在他很好蒙混过去，而安重根很难骗。第13集末，奉达熙已经退无可退，只能跟著安重根去作心脏超音波，偏偏此时孕妇的状况出现危急，必须马上送进手术室，奉达熙原以为算是顺利逃过安重根的盯梢，哪知冗长的手术一结束，一出手术室，安重根立刻叫住奉达熙，原来他根本没忘记，也代表他在手术室为孕妇开刀的时候，根本就把这件事放在心上，所以才能在一踏出手术室的时候，叫住奉达熙，安重根是那种追根究底的男人，他或许很好哄，但他肯定很难骗。</span><br>
<span>不知是先入为主的观念，还是自己的偏见，认为安重根并不是很喜欢看到奉达熙跑来跑去的，倒不全然是怕奉达熙太累，当然这也是原因之一。就2人一起被分发到东仁分院那次，安重根看见奉达熙跑著飞奔到李建旭的身边，自哪次後，安重根每每看到奉达熙飞奔的身影，嘴角从来就没出现笑靥过，反倒是屡屡眉头紧锁，或许真是留下阴影，总觉得安重根看到跑来跑去的奉达熙就不是很开心。</span><br>
<span>所以在他急著找奉达熙要拉她去作心脏超音波的时候，他一看到奉达熙，便脱口而出：「你整天东奔西跑的到底在忙些什麼东西？」因为他找过奉达熙，而且找不到，所以他在疑问著，奉达熙到底是忙些什麼事情，在那之前，奉达熙就是去作心脏超音波，因此搞不好安重根除了心脏超音波室之外，整个韩国医大都找遍了，就是找不到奉达熙，安重根其实只是想问奉达熙：「你去哪里了，我找不到你。」</span><br>
<span>女人一定比男人更了解女人，相同的，男人也一定比女人更了解男人。所以安重根很早就看出李建旭放不下赵文静，却又同时喜欢奉达熙，因此安重根不能理解李建旭的心情，因为安重根无法明白李建旭那种放不下前妻，却又舍不得红粉知己的心情。</span><br>
<span>因为李建旭与安重根的成长环境不同，自然造就完全不一样的个性。李建旭的个性其实相当温暖，温暖的人，不管男或女，包容性都强，所以他的心，有时候会住上一个以上的人，这不算是花心，而是他心有馀力，当然每个人都会有埋**的地方，赵文静只是刚好踩到李建旭的**而已。</span><br>
<span>安重根的心眼很小，个性也偏激，这样的男人，一辈子能喜欢上一个女人就算是很不错的事情了，而他也没办法博爱，因为他不是慷慨的男人，对於爱情的给予，他很小气，而因为他个性很偏激的关系，所以处处是**，也就是说，奉达熙会很容易踩到他的**。这样的男人，本质上是不会改变的，他的心眼永远很小，也休想会变更大，奉达熙一旦被纳入他的羽翼，是幸福，因为他永远只看得到这个女人而已，也是枷锁，因为他从此锁住这个女人，没办法，别人看是枷锁，他当成是珍惜。</span><br>
<span>再一次面对受刑人的病人，奉达熙一定会绷紧神经，而安重根从受刑人看著奉达熙的眼神...，就是奉达熙本人不会怕，安重根也不会放心。</span><br>
<span>「你精神可佳，不过就按照我说的话去作。」</span><br>
<span>看到安重根说出这句话时，不禁哑然失笑，他真的可以在搞笑一点，其实他的个性如果不是那麼的偏激，他会是一个讲话很好笑的男人，尤其他每次跟奉达熙之间的唇**舌剑，坦白说，有的对白真的很有趣。</span><br>
<span>这一次，安重根就听奉达熙，算是很认同她的想法，也找不到话来反驳她，只是当这2人你一言、我一语的攻防之间，金玄彬与李民宇看得傻眼，却也无语，他们2个男人只觉得奇怪，但又说不上奇怪的地方，因为奉达熙一直都很坚持某些事情，而安重根常常否定她坚持的事情，如果，今天站在那的是朴在范，光是他眉一挑、嘴一抿，他一定会发现多少柔情在安重根的眼里流转。可惜了，站在那的是2只小白住院医师，活脱浪费2字。</span><br>
<span>第14集，最有趣的地方在，当安重根对著李建旭狂吠，干嘛在2个女人之间走来走去时，李建旭为什麼第一时间是怀疑安重根喜欢奉达熙，而不是喜欢赵文静呢？那段安重根的狂吠，看了又看，奉达熙与赵文静的名字出现频率其实各半，而且安重根在飙李建旭的时候，其实并没有特别侧重奉达熙，李建旭到底是怎麼听出来的，之前他还不是怀疑胜民的生父是安重根，而且在图书馆被安重根逮到前，李建旭才在赵文静的办公室看到他们而已，他怎麼就没想过安重根是喜欢赵文静，这个时候，不是就可以用之前说的，男人真的比较了解男人来解释呢？</span><br>
<span>话说安重根听完李建旭的解释後，他那表情完全是松口气，奉达熙终於离开李建旭，他完全是的松口气，就像他自己对奉达熙说过的话，他不会对喜欢其他人的女人有兴趣一样，现在奉达熙已经没有跟李建旭在一起，他可以作自己想作的事情。</span><br>
<span>安重根终於松口气。</span><br>
<span>真的有点小佩服安重根的地方在，他完全没有浪费时间在思索为什麼喜欢上奉达熙，反正他就是明白自己喜欢奉达熙，而且也想照顾奉达熙，一知道奉达熙跟李建旭玩完了，他马上行动，他应该也等待这个时机很久了，虽然手法有点拙劣，但是行动力真的很快速，作个假设，在最後一集，已经过了3年後，奉达熙也成了CR，以安重根的行动能力来说，他跟奉达熙应该已经结婚了，搞不好连孩子都生了，不然奉达熙的笑不会这麼甜。</span><br>
<span>补充一下，金民俊在看到吴允儿跟那个super star一起出现在李建旭的面前时，他的表现真的很棒很深情，活脱是一个爱死老婆却又吃翻醋的男人心情。</span><br>
<span>（15） ◎安重根早知道奉达熙的心意</span><br>
<span>有理由相信，安重根真的是一个心性相当聪颖的男人。安重根很了解他自己，同样的，他也看透李建旭和赵文静，更神奇的是，他早就发现奉达熙喜欢上自己。这是一种很有趣的结论，原来安重根了解奉达熙，远胜过奉达熙了解她自己。</span><br>
<span>一直觉得安重根对奉达熙和李建旭，顶多是生气，而不是放弃。而且他虽然从来只对奉达熙发脾气，但针对的其实一直都是李建旭。回想安重根在第8集那夜的失眠，他想些什麼东西，他不说，没人能肯定答案，但确定的是，一定跟奉达熙有关系，是不是在那夜，他在发现奉达熙又和李建旭在一起的同时，也看出奉达熙对自己的另一种在意？！</span><br>
<span>当然安重根很清楚当时的奉达熙还没喜欢上自己，但奉达熙的形影不离，可以让安重根确定的那部份是，奉达熙绝对不是讨厌自己！再加上，天还未破晓，奉达熙就直闯自己的房门，心心念念的就是抽自己的血液，在自己还睡著的时候，奉达熙已经著好全身的医师服穿著，拿著针筒直奔自己的房间，怕是奉达熙根本也没睡多少觉，就只等待白天的来临。</span><br>
<span>爱情的模样有千万种，就如同女人的心。安重根到底是怎麼看穿奉达熙，这原因真的很有趣。不断地回想到过去几集，当奉达熙屡屡逃避时，安重根都有出面，可有趣的地方在，李建旭其实也有出面，而且李建旭出面寻找奉达熙的时间，都还比安重根还早，李建旭是白天，而安重根是夜晚。安重根从来就没想到过要去找李建旭商量过奉达熙的事情。没错！奉达熙当时是安重根的member，自己的team出状况，当然是自己收拾，但想到安重根在很前面的集数，曾经告之李建旭他儿子有生命危险，再回想最後面的集数，安重根也有告之赵文静、李建旭得肺癌的事情，安重根不是那种不求助於别人的男人，也不是那种从没转告别人的男人。</span><br>
<span>但就是奉达熙，安重根从来没找过其他人来帮奉达熙，他都是自己去找她，自己去骂她，在他还知道奉达熙是李建旭女友的时候，他就从来没知会过李建旭有关於奉达熙的任何事情，她的瓶颈、她的身体、她的母亲…，安重根从没找过李建旭，只一次，安重根对赵文静提过，李建旭开了3个多小时的车到江阳的东仁分院找奉达熙，再一次，安重根骂李建旭在2个女人之间走来走去，之前之後，安重根就从没在李建旭这男人面前提过奉达熙，从来没有过。</span><br>
<span>是不是安重根已经知道，奉达熙将会是跟著他一辈子的事情，所以现在开始就先学习自己一人处理奉达熙。</span><br>
<span>再深入点看安重根，他并不是消极的等待李建旭跟奉达熙分手，安重根是暗暗地跟李建旭抢奉达熙。</span><br>
<span>安重根在电梯对奉达熙说过：「…连B-BLOCKER都不知道，叫我饭怎麼吃得下去…」在这之前，他不是无自觉的对奉达熙发脾气，他是用他自己的方法，让奉达熙发现他对她的不满情绪，只要让奉达熙发现他生气，奉达熙就一定会去寻找安重根生她气的原因，如果奉达熙还在意安重根，奉达熙一定会去找原因。所以安重根不是因为无法克制自己的脾气去生气，他是刻意的连问奉达熙5个问题，让奉达熙发现他的情绪起伏，进而去寻找安重根生气的真正原因。</span><br>
<span>再一次，也是电梯里，安重根对奉达熙说出我喜欢你，也不认为这全然是失控之後的言语，坦白说，安重根当时情绪的确是很紊乱，而安重根连3次叫奉达熙不要看著他，其实安重根应该是想借著一口气，乾脆让奉达熙知道他喜欢她，但他又无法接受奉达熙听完之後的反应，所以他逃离。</span><br>
<span>因为後来在安重根失误之下，多拿了病人的咽喉神经，他在自责之下，躲到礼堂疏发自责的情绪，而奉达熙不放心跟到了他眼前，安重根再度对她说：「…我很可笑吗？…」，看著奉达熙离去的背影，</span><br>
<span>安重根其实明白奉达熙也是担心他，他早明白奉达熙对他的那一份关心与在意，但安重根此刻尚无暇替奉达熙釐清。</span><br>
<span>安重根是一个很细心、善感的人，当然他也是一个很情绪化的男人。很少看到那麼小心眼的男主角，真的是心眼很小的男人。安重根会喜欢上奉达熙，当然就代表安重根注视著奉达熙，所以从奉达熙身上，注视到让他爱不释手的体贴与个性。</span><br>
<span>在职场上，安重根针对李建旭，但在爱情上，安重根针对的就是奉达熙。所以安重根屡屡用言语去点奉达熙，李建旭对於她而言，并不是一个那麼可行的交往对像，而奉达熙其实也听进去这些话语。</span><br>
<span>奉达熙其实不是一个一成不变的女人，她的爱情与她的人一样有变化，在变化的那瞬间，安重根竟然可以发现不一样的改变，想要强调的是，安重根一定是日以继夜的注意奉达熙，不然安重根根本没办法发现奉达熙感情上的转变。</span><br>
<span>之前安重根就一直站在奉达熙的身边，他虽然没有追求她的行动，但他们朝夕相处，他除了关心她的身体健康，他也想办法照顾她的身体，奉达熙虽然是李建旭的女友，但站在奉达熙身边的的男人是安重根，著急奉达熙身体的男人也是安重根，安重根比任何人都明白这个事实。</span><br>
<span>而当安重根出事的时候，奉达熙也是不离不弃，她不只走到了他身边，她还道出她的关心与担心，安重根逃离的时候，奉达熙其实也是紧紧相随，聪明的安重根一定会感觉到，奉达熙有部份的心是放在他身上的。</span><br>
<span>安重根一听到李建旭转述已与奉达熙分手，安重根便立即展开追求，安重根会没想过奉达熙有没有喜欢他的这个问题吗？安重根早明白奉达熙也喜欢上自己，因为安重根是个心眼多小的男人呀？他的确会去暗恋一个还没喜欢上他的女人，但他肯定不会去追求一个还没喜欢上他的女人。</span><br>
<span>虽然奉达熙是在与李建旭分手後，才接受安重根的邀约，但看起来，李建旭与安重根在她心里，其实根本重叠过一段时间。</span><br>
<span>在李建旭忙著知道儿子的生父是谁，而屡屡骚扰前妻之际，奉达熙跟安重根其实也开始了另类的交往关系。其实安重根是不著边际的蚕食鲸吞奉达熙对李建旭的爱情，因为奉达熙原本就对安重根心存崇拜之心，她完全没有排斥安重根的情绪，因此她对安重根的照顾，根本也没有防备的心里，当她走进安重根的身边，她慢慢依赖安重根在她身边的感觉，当安重根借她走进他身边的时候，也一步一步的去点她、去教她其他的事情，奉达熙其实是在跟李建旭的关系还没结束前，就开始了对安重根的感情。</span><br>
<span>试想，如果安重根知道奉达熙不喜欢他，他有可能去邀奉达熙看电影吗？安重根当然认为奉达熙其实也对他存在著感觉，所以他才对奉达熙开这个口，才一步一步的对奉达熙展开攻击。所以他开始送奉达熙果汁，开始露骨的去表达他的爱意。</span><br>
<span>因此安重根才会震怒，当他跟奉达熙提出邀约的时候，奉达熙拒绝就算了，还随便推了一个叫啥李美娜的女人给他，这代表著2个可能性，第1，奉达熙是真的不喜欢他，在奉达熙与李建旭分手之後，奉达熙也不愿意跟他出去；第2，奉达熙没发现自己的心意，奉达熙已经迟钝到不知道自己喜欢上安重根。所以安重根生气，他真的很生气。</span><br>
<span>因此安重根再度对奉达熙生气，逼奉达熙去正视自己的感觉，如果奉达熙不在意安重根，那安重根的生气，自然影响不到奉达熙，问题是奉达熙真的因为安重根的刻意忽视，才惊觉自己根本无法忍受被安重根冷落的感觉。</span><br>
<span>第6集，安重根看到奉达熙打算自己打针，安重根没啥迟疑的就走到了奉达熙的身边，帮她打针；这次，安重根看到奉达熙又要自行打针，竟然在她身边走来走去後，就不闻不问的离去，在奉达熙知道安重根已经喜欢上自己後，奉达熙无法忍受的是，安重根对她的冰冷情绪。</span><br>
<span>天知道安重根有多心急，他多想知道奉达熙的身体是不是又出问题，但因为自尊、但由於生气，更重要的是他认为奉达熙有可能还喜欢李建旭，所以他只能走过去假装随便看看，其实他是想看看奉达熙到底在打些什麼鬼东西，所以他在station等候，等後奉达熙离去後，他才追进去看注射室，心急如焚的找奉达熙的针剂，连垃圾筒都翻了，但针剂种类过多，所以安重根只能继续心急。</span><br>
<span>所以学妹的适时出现，就像之前那个super star一样，都是确认爱情的最佳试剂。</span><br>
<span>想通了，学妹真的就只是学妹而已。2人之前在学校的时候，应该就是这麼好的关系，学妹勾他的手，就像是奉达熙之前缠他的行径那样，习惯了，也就算了。只是学生时期的安重根，真的专心致力在课业上，而学妹跟刚开始的奉达熙一样，就只是因为崇拜而喜欢这个学长而已。但学妹与奉达熙不同的地方可能在，学妹并没有引起安重根对她出现男人的情绪，而安重根也不是学妹喜欢的类型，所以他们一直是学长与学妹的关系。</span><br>
<span>而安重根与奉达熙不是，奉达熙因为崇拜安重根，所以一直缠著安重根，在2人相处的过程中，奉达熙引起安重根那种男人的情绪，所以後续安重根对奉达熙越来越关心，因为安重根对待奉达熙的方式慢慢的有些微改变，奉达熙也开始学会在乎安重根的情绪，他们2个人，先失守的是安重根没错，而决定在一起的人是奉达熙。</span><br>
<span>所以当学妹跟以前一样，很自然的那样勾著安重根的手臂时，安重根也很习惯的没推开，但安重根因为身後的那对眼神，而不自觉的产生得意的报复心里，所以在他转身走在奉达熙的眼前时，他的眼睛不停的眨眼，因为奉达熙跟上来，他确定了奉达熙真的没看清她自己的真正心意。</span><br>
<span>在此，学妹真的无辜，她完全不清楚安重根与奉达熙的关系，所以她对奉达熙投了一眼抱歉，那抱歉只是打扰到安重根会诊的行程而已。而在大厅时，安重根无意间看到奉达熙撞到一位病人，安重根那一眼的担心，完全表露无疑，他只是生气，但并没放弃这个女人。</span><br>
<span>话说，李建旭在第16集问奉达熙是不是也喜欢安重根的时候，说实话，李建旭也算观察入微，他就只用在第15集里，花了2个眼神看著奉达熙凝视安重根的身影，就发现了奉达熙的心思，这是要说李建旭心太细，还是奉达熙的神经太粗呢？相信李建旭都能在瞬间发现的事情，安重根自己没理由没感觉到，所以安重根应该知道奉达熙的心到底在谁身上，安重根不爽的只是奉达熙的不自觉，所以安重根这次要奉达熙再度由她自己走到他身边。</span><br>
<span>因此藉由学妹事件，奉达熙才发现自己的真心，她才发现她竟是如此在意安重根，她根本无法接受安重根的态度冰冷与视而不见，而安重根因为很确定自己的心意，所以他只是站在自己的位置上生气，他在等待奉达熙自己靠近，他并没有因为奉达熙的迟钝，而改变自己对她的深情，他继续等待奉达熙自觉之後再靠近自己，在他们还没正式在一起前，相处的模式早就像情侣一样，一个人闹脾气、另外一个人就哄，一个人在生气，另外一个就瞎著急，一个人在难过、另外一个人就忙操心，李建旭当这个第3者，其实当得很冤大头，因为奉达熙早就跟安重根在一起。</span><br>
</p><p><b>死道友不死贫道: </b><br>
<span> 本帖最后由 死道友不死贫道 于 2020-3-10 18:26 编辑 </span><br>
<span>如果不是安重根主刀，哪个医生敢违背奉达熙（病人）本人的意思，放进机械瓣膜，而且还是一次还放进2颗呢？金玄彬与李民宇，他们2个在看到安重根，放下那2颗机械瓣膜时的眼神…，他们的眼神有多无法置信，因为就这样放了下去，等於判了奉达熙胸腔外科专科执照的死刑，也代表以後她不能怀孕（warfarin是X级用药，百分之百对胎儿不好…）。所以相信在那一刻，手术室里的每一个人都沉默不语，因为全明白了安重根与奉达熙的男女关系，和…安重根对奉达熙的深情。</span><br>
<span>回想，安重根在第17集52分24秒前後，他对奉达熙第一次提出使用机械瓣膜的提议，那…根本是肯定句，而不是在谘询奉达熙的意见。安重根在奉达熙昏倒，帮奉达熙作完心脏超音波後，第1件事情就是去找徐科长，答应帮徐科长承担医疗纠纷责任，以不要调他去东仁分院作为交换条件，很清楚的是，在奉达熙请安重根为她主刀前，他已经自己决定要执她的刀，在奉达熙还没对安重根开口前，安重根就自己决定好了。</span><br>
<span>一切都在安重根的心中，早作好了所有的盘算。安重根对奉达熙母亲说：「…她不能再开胸，会死的…」这种话语，叫奉达熙的母亲怎麼能拒绝安重根放机械瓣膜的提议呢？所以安重根出去跟奉达熙母亲解释时，那行动乍看来虽然像是医生对病人家属解释，但内容听起来却更像是一个男人在徵求丈母娘同意：「…您就答应我吧！我一定救活她！…」还真的从来没看过哪一个医生，会用这种卑微的口吻，对一个病人家属说话的。</span><br>
<span>几乎百分之百可以肯定，安重根在看到奉达熙大动脉破掉後的惨不忍睹，他就已经更加确定放进机械瓣膜，因为这种事情，他绝对不要奉达熙再经历一次，就算奉达熙可以渡过次次危机，但安重根的心脏则没办法再碰到一次这样的事情。</span><br>
<span>奉达熙也真是的，到了门诊医生对她说要非得开刀不行了，知道纸包不住火，才只好打电话给安重根，她还用打电话，而不是人亲自转告，因为安重根一发起飙，她可以直接挂上电话暂时逃避。只是天不从她愿，她乾脆在安重根眼前直接昏倒给他看，来告知安重根她又得开胸的事实，这不啻也是一个好方法啦！不用几句言语，一切就都明朗化了。</span><br>
<span>很多人都提过，奉达熙不论是被李建旭抱，还是被安重根抱，她的手始终没回抱上去，其实不然，李建旭抱她2次，她或许都没回抱回去，但在第17集第50分20秒，在安重根将她揽入怀中的时候，奉达熙的右手其实有抱回去，不过这也没啥特殊意义啦！因为李瑶媛好像是因为李凡秀拉得太用力，她站不太稳，才伸出右手碰李凡秀的腰际。</span><br>
<span>安重根抱著奉达熙的那眼神，很疼惜、很不忍，所以安重根的右手有爱抚奉达熙的背脊，他的确是有越抱越紧，这一段再配合奉达熙的泪水决堤，真是一个男人在心疼他的女人。（请大家忽略李瑶媛屈膝的画面，因为这非常煞风景！）</span><br>
<span>刚好一个朋友在昨晚说了，韩国男人很喜欢带自己喜欢的女人去吃东西，这是他们表达爱意的一种方式，因为喜欢、所以照顾的心里。相信安重根可能还没跟奉达熙出去吃过东西，所以安重根买了一大堆的食物摊在奉达熙的眼前，有寿司、有蛋糕、还有一大堆看起来不知道是什麼的食物，安重根皱著眉头帮奉达熙一一开启，奉达熙可能真的很饿，她想自己动手，安重根还是不肯，他坚持要帮奉达熙开启每一个盒子。在安重根捉著奉达熙的手，轻轻地放回桌边的那段，是Kate最喜欢的一幕戏，有安重根的霸气，也有奉达熙的淘气，既然安重根爱作，奉达熙就让他弄，连筷子都坚持帮她开好，贴心真是要在没人的时候，从小地方每一处作起。</span><br>
<span>「笑什麼？是发生了什麼好事情吗？」是奉达熙每次状况外的笑容，让安重根不能自己的沦陷，此时此刻，安重根心烦奉达熙的病情，担心奉达熙的身体，奉达熙却是笑咪咪的看著眼前的食物，一直笑、一直笑，笑到安重根的火气慢慢开始升起，难道奉达熙不知道他现在真的很紧张她的身体？她竟然还笑得出来？</span><br>
<span>呼应第一集，安重根救回病人後，转头对奉达熙说的那句话：「…你还笑得出来？…」那句好没气的话语，有时候，安重根恨死奉达熙的笑靥，因为总出现在自己想掐死奉达熙的时候；有时候，安重根却又爱死奉达熙的笑靥，因为他无能为力挡住奉达熙笑靥的攻击。</span><br>
<span>在奉达熙对她母亲介绍安重根是她的执刀医师时，从奉达熙母亲的眼神中，的确有发现他们2个的特殊关系，但这不是奉达熙自己露馅，是安重根的表情太过明显。</span><br>
<span>在奉达熙为了让她母亲安心，而竭力捧安重根手术高明的过程，安重根始终眉目深锁，他开心不起来，因为自己身边的这女人，不知尽在瞎说些什麼东西，开刀真的不是一个好事情，他是在担心，而且非常的担心，安重根这一切的情绪流转，尽入奉达熙母亲的眼里，所以奉达熙的母亲放心，不是韩国医大是韩国最好的医院，也不是安重根是韩国医大最好的医生，而是安重根是奉达熙的男人，所以奉达熙的母亲很放心。</span><br>
<span>12岁能懂些什麼东西？台湾12岁的年纪，大概是国小升上国中的时期。一直认为安重根是因为当年没能救活他弟弟，才选择胸腔外科的原因，在他的认知里，他弟弟是因为溺水而去世的，而溺水主要就是肺部问题，这跟他知不知道他弟的肺是畸形事情，应该没多大关系。而奉达熙就单纯是自己的问题，只是疑惑的是，奉达熙若真是为了自己，应该是选心脏外科，而非胸腔外科…？！难道是韩国没有心脏外科这科系？哈！开玩笑的，无所谓啦！反正安重根在20年前没救回他弟，间接让他失去家庭温暖，20年後他救回未过门的妻子，再给他一个温暖的家庭，也算是老天爷弥补他过去失去的一切东西吧！</span><br>
<span>在亲吻过奉达熙，在帮奉达熙执刀之後，安重根早就当奉达熙是他的妻子。奉达熙虽然因为一时生气，而暂时离开他的身边，但安重根完全当奉达熙只是在闹脾气，他从没想过奉达熙真的敢离开他身边，因为就某种程度上来说，安重根完全吃定奉达熙。</span><br>
<span>当安重根在病房，对著奉达熙叫的那一句：「…达熙」，他是真心希望奉达熙不要生气，那一声达熙…带有多少包容与歉意。安重根几时叫过其他女人名字2字而已，如果奉达熙要安重根亲口对她说爱她，安重根一定会悉听命的直接对奉达熙说爱你，但奉达熙不曾问过…，所以安重根每叫她一次达熙，他就当作是每一次说爱你。</span><br>
<span>奉达熙还是在生气，所以安重根只好一路紧紧追著她的身影。她根本不听他说，所以他只有跟著，帮她拿菜篮、帮她提东西、跟她找话题，论毅力、安重根绝对不输奉达熙，论坚持、安重根根本赢过奉达熙，更何况安重根的智商赢过奉达熙太多，安重根耍的是磨功与纠缠，他早当奉达熙是他一个人的，而她的生气，也的确是情有可缘，现在让她都没问题，要算帐，也得先把她骗回首尔，再慢慢一次跟她算乾净。</span><br>
<span>奉达熙终於还是不忍心，看安重根已经饿了，还是先带他去吃东西，2人都以为对方喜欢喝辣鱼汤，没想到的是，奉达熙是不爱喝、安重根是不会吃。想过，如果今晚换成是别人跟奉达熙说，他不会吃螃蟹，不管是男的还女的，奉达熙都会帮对方服务，没有特别的意思，单纯是举手之劳而已。但坐在前面的安重根，偏偏就自己感动的要死，想…这可能是他长大以来，第一次有人为他剥螃蟹给他吃，而且还是他心爱的女人，他那一脸感动的神情，眼睛睁到最大，完全盯住低著头的奉达熙，安重根目不转睛就是目不转睛，因为他打定主意，这女人一定要带回自己的身边，不择手段也要带她回首尔去，他慢慢的吃下奉达熙为他弄的东西，久久无法言语，看著依然生他气的奉达熙，不管奉达熙要生多久的气，他完全都不在意，因为他绝对不会松开紧握住奉达熙的那双手，是他亲手救回来的女人，他一定会负责到底，他一定把她回他的身边去。</span><br>
<span>「在那一刻，我不是医生安重根，我只是男人安重根而已…」安重根终於对奉达熙承认，他的确是故意装上机械瓣膜的心情，相同的，他也在对奉达熙展现所属权，奉达熙是他一个人的，他其实想说的是这句话而已。</span><br>
<span>「…达熙…跟我回去吧！我们一起走！…」安重根求奉达熙，如果爱他就跟他一起走，医师梦、安重根一定会帮她完成，这不是什麼大问题，只要她跟他回去首尔，奉达熙想要作什麼事，安重根一定帮她完成，只要奉达熙回到安重根的身边。</span><br>
<span>每对情侣都有其相处方式，旁人未必适用，只要当事人爽就可以。所以当奉达熙第一天复职的时候，安重根明明知道朴在范的女友是赵阿拉，也清楚眼前的朴在范很知道奉达熙已经跟他在一起，但看到朴在范忘情的抱著奉达熙，他还是很生气。那是一种很自然的情绪反应，完全不需要思考的直接反应，就是生气，就是瞪人，他可以不打人，但无法叫他不生气，因为朴在范像是抱自己女人般的亲暱，一抱、再抱、三抱，奉达熙都已经感受到来自身边所发出的寒意，朴在范可能真的太高兴了，继续忘我的抱下去，直到无意见看到安重根的眼神，朴在范终於退避三舍，知道什麼叫令人害怕的眼神，但已来不及，安重根已经把帐算上去，只是不知他何时会俟机报复而已。</span><br>
<span>安重根本来就一无所有，不论是物质、生理还是心理，他都贫乏的可以，他的确可以一直这样过下去，但那是他没爱上奉达熙以前，现在，他真的只有奉达熙，将她拐回首尔後，他的视线完全锁住奉达熙，他记得奉达熙的用药时间，所以到了奉达熙的用药时间，安重根只要没事情，就会出现在她身边，提醒她该用药了；不是她该用药的时间，只要没事情，安重根还是会出现在她身边，提醒现在不是吃药时间，不要乱吃药。</span><br>
<span>看著奉达熙被徐科长轰，安重根也只能忍下去，因为偏偏现在轰奉达熙的人，是全韩国医大他不能顶撞的人，所以他看到奉达熙的手上有瘀血，他很难过，但也只能忍下去，机械瓣膜是他执意装进去的，心疼奉达熙也是他现在只能作的事情。怎麼照顾奉达熙，安重根就用全方位的方式，几乎是24小时看住她而已。</span><br>
<span>看著朴在范和照阿拉的甜蜜，奉达熙想起她的安重根，所以到了第18集，她也学会第一次假公济私的传呼安重根，她其实是想安重根，但她说不出口，安重根是何等聪明，一逼再逼，终於逼出奉达熙的真正心思，这心思、连安重根自己都很惊喜，安重根等了18集，苦了18集，终於等到奉达熙主动亲吻他後，再说一句谢谢你，看安重根被亲完的眼神，尤如吃到奉达熙为他剥蟹後的震惊与感动，这一刻，他怎麼可能放过奉达熙，他又开始心生闹奉达熙之念，他泼奉达熙冷水，要奉达熙先离去，再奉达熙的心情被打入地狱之际，安重根突然紧拉住奉达熙的手掌，让她整个人扑向自己，再给她一个惊喜的强吻，在奉达熙晕头转脑之际，轻声地对奉达熙说：「你不要太担心了，…我…一定会让你生小孩子的。」再将奉达熙带到天堂。</span><br>
<span>是他亲手救回的女人，这女人主动吻他，而他怎麼可能会轻易的放过她，回吻她只是让她知道，他都记得她的担忧，婚是一定要结的，奉达熙就是想逃，他也一定不依，孩子也一定要生的，因为是奉达熙想生，他就一定会让奉达熙生出小孩，只要她开心，要他怎麼样都行。</span><br>
<span>奉达熙在安重根3年的细细照顾下，虽不至又白又胖，但教训起学弟也可谓丹田有力，可见奉达熙每天一定照三餐被安重根餵食，在安重根的羽翼下，在奉达熙的身上，有了安重根的气息，很神似的气质。</span><br>
<span>最後一幕，安重根跟奉达熙，一眼对望，相视而笑，安重根会好好守护奉达熙，反正被囚进爱情牢笼里的是奉达熙，她开心就行了，相信安重根会一辈子，24小时的看住他的奉达熙。</span><br>
<span>2007最开心的就是，Kate与安重根和奉达熙相遇。</span><br>
<span>安重根是个外冷内热的人，虽然自负，但与一般人相处，还算可以。对上司，恭敬有礼；对下属，工作期间紧急的时候，吼一吼，难免；对病患，也通常是理智以对；对校友同学赵文静更是温和，7年没见了，赵文静还可以向他说说心理的话；对学妹也更是亲切。</span><br>
<span>然而，数一数，安重根对哪几个人最有情绪？养父，下意识的想打击他；李建旭，剑拔**张是常有的事。因为讨厌他们吗? 众所皆知，刚好相反，11年的父子之情(其实，他能理解养父为何抛弃他，丧子之痛，因为他的疏忽过失，所以，安重根只求养父及李建旭能认出他就心满意足了)，11年的堂兄弟情分，安重根明显的是爱著养父，喜欢这个堂兄弟的，因为在乎，所以有情绪。</span><br>
<span>另外一个最有情绪的人是谁? 当然就是奉达熙了。</span><br>
<span>不可否认，奉达熙是一个超级吸光体，有一颗不会察言观色的石头脑袋；还有就是不断的跑来跑去；最最吸引人的当属甜甜美美的招牌笑容了(显然就像她穿的熊宝宝内裤一样，笑的多甜啊！)。</span><br>
<span>两人第一次见面，安重根就被奔跑中的奉达熙撞个正著，迟钝的医生连应该如影随形的听诊器掉了都不自觉，基本医学名词不知道，患者血胸严重性也没概念。终於，让安重根对奉达熙吼出了第一句:你是石头脑袋啊！</span><br>
<span>讨厌她吗?应该不是，只是职业病罢了(後来发现，“石头脑袋”是医院里最常用的专有名词，通常是上司对下属说的，而且以安重根IQ185的脑袋水准，很大部分人的脑袋应该都是石头做的)，迅速的把她归类为不及格医生，所以懒得理她。直到事後，奉达熙又是用跑的追出来，并给了安重根一个甜甜美美的笑容，说声谢谢，安重根这才比较心平气和的劝她:”你还笑得出来?...如果不会饿死，不要当医生了”。当时的他，看著这样一个她，应该认为，她比较适合嫁人生小孩。</span><br>
<span>想不到下一次见面，居然是在韩国医院正式介绍他的月会上，这个女人当场早退，临走前，还公然向他挥手，并且再次给了他一个甜甜美美的笑容(有点自作多情的热情过度)，强力的吸引，让他不自在的迅速移离视线。这个石头脑袋，不自量力，还居然当起”外科医生”(这通常是男人的天下，只有赵阿拉这种个性的人会选，连优秀能干的赵文静医师选的只是小儿内科)。</span><br>
<span>为什麼一抓到把柄，就当众狠狠的修理了奉达熙，严重到说她杀人?</span><br>
<span>情绪显然过头了，安重根其实想杀掉的，是奉达熙常挂在脸上的那一付” 甜甜美美的招牌笑容”，杀掉後，把那一付” 甜甜美美的招牌笑容” 赶出脑门???，可惜的是未能如愿，因为，那种笑容，一但映入眼帘，是挥之不去的???。</span><br>
<span>安重根背负了一些原罪，我一直不认为他是没礼貌的人。</span><br>
<span>在医疗上，如果真的视病犹亲，是无法平心静气去面对别人作出错误的事情；在生活上，每个人都有其**，李建旭踩到的是不认养了7年儿子、分开10年，没认出曾经共处过10年的兄弟、还有泡走他爱的女人…。如果李建旭不是安重根在意的兄弟，他不会这麼在意李建旭作的每一件事情，其实安重根很爱李建旭，比赵文静还爱李建旭，因为安重根在意建旭，所以每每为李建旭情绪失控，当天空乌云散去，安重根还是会一辈子爱著李建旭。</span><br>
<span>在爱情上，安重根也深深爱著奉达熙，偏偏他最在意的男与女，一开始却吸引在一起，安重根试过闪避奉达熙，他也尝过一人百思不解的彻夜失眠，为的就是弄懂奉达熙难解的心思。安重根担心奉达熙到全面的地步，一开始是怕奉达熙又弄死病人，到後来是怕奉达熙累死自己，为了奉达熙，安重根一直是患得患失的过日子，他不好过，也过得不开心，他的生活就只有工作而已，偏偏奉达熙占据了他所有工作时的空间，奉达熙密密麻麻的布满安重根的生活，安重根想逃也不知道逃到哪边去，在奉达熙眼中，安重根根本无所遁形。</span><br>
<span>如果没有李建旭跟奉达熙，安重根会是一个完人，可以直接帮他作铜像摆在韩国医大的门口，他一定会名留青史，因为没人能引起他的七情六欲，再没男人让他失控，再没女人让他失神，因为李建旭与奉达熙，让他单纯只是男人，成了脾气不好、修养不佳的男人，然而，李建旭与他重修旧好，奉达熙也回到他的怀里，安重根再没有失控与失神的原因，请大家捐钱帮他作铜像，因为他慢慢朝伟人的方向走去。</span><br>
<span>◎      吃不下饭，因为爱你</span><br>
<span>这部韩剧，Kate是从晚上9点开始看起，一路从第1集看到第8集，以不快转的方式；此时已经接近早上6点，泡了杯咖啡後，继续飙第9集到第18集，到早上9点终於看完，以快转的方式。然後就不支倒地，指的是体力。</span><br>
<span>这部韩剧的第1女主角是奉达希，她因为自小有先天性心脏病，开过2次心脏大刀，是瓣膜问题（ASD），因此她才想当医生，基本上她其实没有当医生的潜质，她不是天才型，又有点少根筋，还好她脸皮够厚，再加上非常努力跟用心，才慢慢披荆斩棘的在医生这条路上杀出一条血路。</span><br>
<span>而男主角，其实有2个，就是安重根跟李建旭，只是安重根的角色讨好，演技更赞，风采略胜李建旭，不然就戏份来说，他们2个真的是差不多。</span><br>
<span>安重根从小被亲生父母抛弃，後来被一样是当医生的李建旭叔叔领养，哪知到了11岁的时候，李建旭婶婶不孕多年，终於产下一个肺部不全的小男孩，但因安重根的疏忽溺水，没几天就过逝了，在李建旭婶婶的不谅解下，他们抛弃了安重根的扶养权，让安重根再度悲剧性的回到孤儿院，於是他奋发向上的成为医生，所不同的是，他是天才型，而且还比别人努力。</span><br>
<span>李建旭家世良好，是医生世家出身的小孩，从小品学兼优，一路风平浪静的进入医科大学就读，甚至医学中心工作，後来认识了他非常爱慕的前妻，2个月後，就因前妻怀孕闪电而结婚，基本上，他的条件让医院的人都称他为皇太子，直到他意外发现儿子不是他的，顿时他感到背叛，离婚後，远赴美国疗伤，一年後才回到医院，他不是天才型的医生，但他是技术精湛的好医生。</span><br>
<span>至於女配角应该有2个，一个是李建旭的前妻：赵文静，一个是奉达希的同事：赵阿拉。</span><br>
<span>不管是安重根跟奉达希，还是李建旭跟赵文静，这都是2段很美的爱情，不管支持哪一对爱侣，过程中，都不会感到悲情，除非看到第10集，支持的是李建旭跟奉达希在一起，不然，从第1集到第18集的过程，都是一个很舒服的浪漫爱情。</span><br>
<span>从第1集，在死亡者讨论会议上，安重根当著大家面前，指责奉达希害死一个病人，到第10集，一样是死亡者讨论会议上，安重根循序渐进的告诉奉达希：「…医疗步骤上，你并没有错，只是病人死了…」。在这一段过程中，奉达希流了不少泪，因为安重根屡屡打击她，而且是刻意的人身攻击，安重根一开始可不是激将法，他是真的认为奉达希不够资格成为一个医生，所以他真的是拼了命的打击奉达希，从否定到肯定的过程，奉达希的态度从来就没有变过，她只是更为勇敢，医术更好而已，改变的人是安重根。</span><br>
<span>想安重根这个男人，一开始应该就不打算结婚生子，他的个性偏激，待人严厉，律己加倍，他不像李建旭原先就是幽默的个性，李建旭就算是被背叛，已经碎了一地的心，还是能神色自若的与赵阿拉调情，安重根在爱情上猜是没受过伤害，因为除了奉达希，哪个女人会受得了这样的男人呢？但安重根永远就是一脸刚被甩掉的大便表情，安重根与李建旭是截然不同的个性。</span><br>
<span>李建旭会喜欢上奉达希，一点都不让人意外，因为奉达希除了笨了点，但她有一颗可以感受他人心情起伏的心，所以很轻易的，她就可以走进李建旭破碎的心灵。</span><br>
<span>而安重根会爱上奉达希，第6集绝对是一个关键，就他知道她心脏不好的事情，猜！如果奉达希是一个健康的女人，以安重根的死鸟个性，不会爱得那麼快，也爱得那麼急，奉达希的心脏给了安重根一个沦陷的原因。</span><br>
<span>安重根是一个活得很辛苦的男人，所以一开始他以为奉达希是抱持著玩玩的心情当医生，直到他发现奉达希是拿自己的命去当医生，他这才完全对她改观，当然这不是爱一个人的唯一理由，因为朴医生比安重根还早知道奉达希的心脏不好，朴医生就没爱上奉达希，是安重根看到奉达希这一路的努力与进步，在他认同她的同时，发现她心脏不好，所以就无法自拔的爱下去。</span><br>
<span>其实安重根是一个比谁都还要公私不分的男人，在他爱上奉达希之後，本来就情绪化的他，变本加厉，前一秒听奉达希说已经不谈办公室恋情，他以为她已经跟李建旭分手了，後一秒马上看到奉达希飞奔到李建旭的身边去，他才发现原来他们复合了，所以他气到不让奉达希坐在他的旁边，因为他是一个小气的男人，所以他前夜一整夜失眠的翻来覆去，因为千头万绪不明白这ㄚ头的心思在哪里！</span><br>
<span>面对奉达希不明就已的成天缠著他，他笑也不是，气更难平，奉达希这一刻，要的只是能进安重根执刀的手术室学习而已，而安重根要的是奉达希这一辈子都不要跟李建旭在一起。</span><br>
<span>安重根不停的找奉达希碴，连珠炮似的发问奉达希心脏用药问题，坦白说，反应慢的奉达希哪堪小钢炮的连番攻击，所以当安重根问奉达希，关於控制房室结速度的药物：乙型阻断剂 (b-blocker)这问题时，奉达希终於回答不出来，安重根其实是松一口气，眼前的这个笨女人还是眼不见为净，安重根为了闪避奉达希而走进电梯，哪知道奉达希马上跟进电梯求安重根说出：…她到底作错了什麼地方，才让 安重根 医师气成这样…，安重根那个完全被奉达希打败的眼神，但他已经没有力气攻击奉达希，所以…</span><br>
<span>安重根突然轻声的问奉达希：「你吃饭了吗？」</span><br>
<span>奉达希才很不好意思的回：「对耶！我吃饱了，老师你还没吃吧！」</span><br>
<span>安重根用眼角馀光看了一眼奉达希後说：「连b-blocker都不知道，叫我怎麼吃得下去。」</span><br>
<span>奉达希听完後，马上呆立在电梯里思索这句话的意思，安重根终於成功的阻止奉达希继续不停的黏他，然後安重根才大摇大摆的走出电梯去。</span><br>
<span>第1集，李建旭就曾经强调过，安重根是一个智商185、只知道念书的变态，因为他们是大学同学，而安重根一路第一到毕业，所以安重根聪明是一定的事情，他早明白奉达希的智商只有在哪里而已，偏偏自己又爱上这笨女人，而这笨女人竟喜欢上李建旭，所以他一整个不爽，一肚子的闷气，那句：「连b-blocker都不知道，叫我怎麼吃得下去。」其实想对奉达希说的是：「连我爱你都不知道，叫我怎麼吃得下去。」</span><br>
<span>安重根很早就爱上奉达希，尤其当2人都被贬到分院时，奉达希对他的不离不弃，安重根其实是感动在心里，当奉达希帮安重根抽血的时候，安重根要她小心自己，奉达希回他：「我才不是笨蛋。」聪明如安重根当然听出奉达希在责怪他太不小心，所以一大清早，奉达希就打开房门走进安重根的房间时，看著专心帮他抽血的奉达希，他早就爱到不行，这…才…第8集。</span><br>
</p><p><b>重玄: </b><br>
<span>这部超好看</span><br>
</p><p><b>cym887: </b><br>
<span>你这字体颜色是搞啥 感觉眼都要瞎了</span><br>
</p><p><b>Joshuaw233: </b><br>
<span>cym887 发表于 2020-3-12 03:21</span><br>
<span>你这字体颜色是搞啥 感觉眼都要瞎了</span><br>
<span>防剧透，不怕剧透的可以用鼠标选定之后再看</span><br>
</p><p><b>背后捅刀擎天柱: </b><br>
<span>很久没看到这么用心的安利了，mark一记</span><br>
</p><p><b>镜工坊: </b><br>
<span>为什么不发到影视区</span><br>
</p><p><b>望上弦: </b><br>
<span>怎么这么长</span><br>
</p><p><b>24k纯帅: </b><br>
<span>你在标题加个[剧透]不就好了, 写黄字真是瞎了</span><br>
</p><p><b>本异末同: </b><br>
<span>安重根不是刺杀伊藤博文的人吗？</span><br>
</p><p><b>阿垃垃圾历: </b><br>
<span>收到了这么严谨有心得安利 决定去看一下</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1918130[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
