<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>奥巴马第一部电影，描述中国老板经营的美国工厂</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>奥巴马第一部电影，描述中国老板经营的美国工厂</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:13:23 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>奥巴马第一部电影，描述中国老板经营的美国工厂[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1854418-1-1.html</link>
      <description>奥巴马第一部电影，描述中国老板经营的美国工厂&#13;
https://japantoday.com/category/entertainment/obamas'-first-film-charts-life-in-us-factory-under-china-bosses
&#13;
Obamas' first film charts life in U.S. factory under Chinese bosses
&#13;
“他们把我们称为外国人，”俄亥俄州汽车玻璃工厂的一位悲观员工说，数百名中国劳工来到这里工作，远离他们的妻子，孩子和家园。
&#13;
但这位工人是美国人，而不是中国人，并且在亿万富翁“曹主席”席卷城镇重新开放2014年关闭的，标志性的前通用汽车工厂后，在新的管理层下发现生活变得非常不同。
&#13;
这是“反向全球化”，奥斯卡提名的导演史蒂文·博格尔和朱莉娅·赖歇特在2008年拍摄了通用汽车工厂的关闭，并回到了福耀公司为纪录片“美国工厂”重新开放的纪事。
&#13;
这部影片描绘了一个中西部生锈带社区的乐观之旅，从巨型工厂的重新开放 - 带回重要的工作 - 转向愤怒和幻灭，因为中国管理层对工人施加了严格的，令人筋疲力尽的要求，并解雇了那些不遵守规定的工人。
&#13;
从蓝领到管理层的美国和中国工人如何通过强大的全球经济力量改变他们的生活，这让人无动于衷地看到了巴拉克和米歇尔奥巴马。
&#13;
这对前第一对夫妇在1月份的圣丹斯电影节上获得了“美国工厂”，并将于8月21日在Netflix和部分影院上映，这是他们的高地制作公司的首次发行。
&#13;
“奥巴马夫人说，这让她产生了共鸣，因为她的父亲几十年来一直做着激烈而勤奋的工作只是为了为家人提供服务，而且她在屏幕上看到的电影的中庸之道，”Bognar告诉法新社。
&#13;
Reichert补充说：“她在影片中感受到了自己的家庭，我认为总统认为纪录片中有一定数量的政策问题和广泛的全球化”主题。
&#13;
美国与崛起的中国之间的经济霸权之争可能是21世纪的地缘政治故事。
&#13;
电影制片人着手了解这种竞争在人类层面上的表现，并获得了福耀创始人兼董事长曹德旺的特别访问权，曹德旺对弥合文化鸿沟和展示中国资本主义的盈利感兴趣。
&#13;
“董事长是一个特立独行的人 - 他是他自己的人，一个独立的自制商人，”博格纳说。
&#13;
“他看过我们早期的电影，并喜欢它，所以他抓住了我们的机会，”他补充说，指的是2009年的“最后一辆卡车：关闭转基因工厂”。
&#13;
在新纪录片的早期场景中，美国和中国工人与新同事的真正尝试，包括钓鱼和射击课程以及共享感恩节晚餐，似乎都有一些成果。
&#13;
但随着新的中国业主因严重的经济损失而感到震惊，他们解雇了美国中层管理人员，并越来越多地引用他们的中国替代者的民族主义自豪感来刺激更艰苦的工作，使劳动力更加分裂。
&#13;
尽管有这样的承诺，工资仍然远低于通用汽车时代的工资水平，而工人试图加入工会并面对滑倒的安全标准却从上面被激活地关闭。
&#13;
“文化鸿沟比人们预期的要广泛，”博格纳说，并指出新的中国老板同样感到困惑，并对美国工人的态度感到沮丧。
&#13;
“值得赞扬的是，由于压力越来越大，他们没有把我们赶出去，他们肯定可以随时把我们赶出去，”他补充道。
&#13;
虽然俄亥俄州冰碛的工厂因其规模和遗产具有象征意义，但并非独一无二 - 中国拥有的工厂现在在美国南部和中西部地区都很丰富。
&#13;
与福耀一样，许多人住在同一栋建筑物内，这些建筑物原先由美国老板关闭，他们将工作岗位运往墨西哥和其他地方。
&#13;
“你在人类层面上看到了全球化真实情况的一部分，”赖歇特说道，并补充道：“我认为这部电影让你感到不安。”
&#13;
没有人比总统唐纳德特朗普更好地解决这种不安，唐纳德特朗普的2016年胜利建立在俄亥俄州和附近的密歇根州和威斯康星州的成功之上。
&#13;
对于总部位于俄亥俄州的Reichert和Bognar，他们花了数年时间采访蓝领工人，结果并不令人意外。
&#13;
“我们看到即将到来，在俄亥俄州 - 热情，院子里的标志，”赖歇特说。 “希拉里克林顿不太受欢迎。”
&#13;
特朗普向该地区的下岗工人承诺，他们将恢复工作。今年早些时候，位于俄亥俄州洛德斯敦附近的另一家大型通用汽车工厂成为最新关闭的工厂。
&#13;
但在一个奇怪的怪癖中，即使在特朗普关税战争期间中国对美国的投资下降了80％以上，福耀提供的工作也成了重要的生命线。
&#13;
"They refer to us as the foreigners," says a downbeat employee at the Ohio car glass factory where hundreds of Chinese laborers have come to work, far from their wives, children and homeland.
&#13;
But the worker in question is American, not Chinese, and is finding life very different under new management after billionaire "Chairman Cao" swept into town to reopen the shuttered, iconic former General Motors factory in 2014.
&#13;
This is "reverse globalization," say Oscar-nominated directors Steven Bognar and Julia Reichert, who filmed the GM plant's closure in 2008 and returned to chronicle its reopening by Fuyao corporation for the documentary "American Factory."
&#13;
The film charts a Midwestern rust belt community's journey from optimism at the giant plant's reopening -- bringing back vital jobs -- toward creeping anger and disillusionment as the Chinese management imposes its strict, exhausting demands on workers and sacks those who don't comply.
&#13;
The all-access look at how both American and Chinese workers, from blue-collar to management, had their lives transformed by powerful global economic forces caught the eyes of none other than Barack and Michelle Obama.
&#13;
The former first couple acquired "American Factory" at January's Sundance Festival, and will release it on Netflix and in select theaters from Aug 21 as the first offering from their Higher Ground Productions company.
&#13;
"Mrs Obama said it resonated with her because her father had done an intense, hardworking job for decades just to provide for his family, and she felt the Midwesterness of the film in what she saw on screen," Bognar told AFP.
&#13;
"She felt her own family in the film, and I think the President felt there was a certain amount of policy issues and big broad globalization" themes in the documentary, added Reichert.
&#13;
The battle for economic supremacy between the U.S. and a rising China is perhaps the defining geopolitical story of the 21st century.
&#13;
The filmmakers set out to understand what that rivalry looks like on a human level, and were granted extraordinary access by Fuyao founder and chairman Cao Dewang, who was as interested in bridging the cultural divide and showcasing Chinese capitalism as making a profit.
&#13;
"The chairman's a maverick -- he's very much his own person, an independent self-made business guy," said Bognar.
&#13;
"He'd seen our earlier film and liked it, and so he took a chance on us," he added, referring to 2009's "The Last Truck: Closing of a GM Plant."
&#13;
In the new documentary's early scenes, genuine attempts by the U.S. and Chinese workers to bond with their new colleagues, including fishing and shooting lessons and shared Thanksgiving dinners, appear to bear some fruit.
&#13;
But as the new Chinese owners become alarmed by heavy financial losses, they fire the American middle managers and increasingly invoke their Chinese replacements' sense of nationalistic pride to spur harder work, leaving the workforce ever-more divided.
&#13;
Despite promises, wages remain frozen far below those of the GM era, while workers' attempts to unionize and confront slipping safety standards are aggressively shut down from above.
&#13;
"The cultural chasm was wider than people anticipated," said Bognar, noting that the new Chinese owners felt equally baffled and let down by the attitudes of U.S. workers.
&#13;
"To their credit, as the pressure mounted they did not kick us out, they certainly could have kicked us out at any point," he added.
&#13;
While the factory in Moraine, Ohio is of symbolic significance due to its size and legacy, it is not unique -- Chinese-owned factories are now abundant across the American South and Midwest.
&#13;
Like Fuyao, many are housed in the same buildings formerly shut down by American bosses who shipped jobs overseas to Mexico and elsewhere.
&#13;
"You're getting a slice of what globalization really looks like on a human level," said Reichert, adding: "I think the film leaves you with a sense of unease."
&#13;
Nobody has tapped into that disquiet better than President Donald Trump, whose 2016 victory was built on successes in Ohio and nearby Michigan and Wisconsin.
&#13;
For Ohio-based Reichert and Bognar, who have spent years interviewing blue-collar workers, that result was no surprise.
&#13;
"We saw that coming, being in Ohio -- the enthusiasm, the yard signs," said Reichert. "Hillary Clinton was not well liked."
&#13;
Trump promised the region's laid-off workers they would get back their jobs. Earlier this year, another enormous GM factory in nearby Lordstown, Ohio became the latest to close.
&#13;
But in a strange quirk, even as Chinese investment in the US has plummeted by over 80 percent under Trump's tariff war, jobs like those provided by Fuyao have become an important lifeline.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>笑面如风我惊涛: </b><br>
<span>ST2002 发表于 2019-8-19 12:39</span><br>
<span>反正闭口不提美国工人的技能水平就是了</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2. ...</span><br>
<span>这个工厂的工资水平很低很低就是了，基本都是大爷大妈才会过来。</span><br>
</p><p><b>Kyoto: </b><br>
<span>美帝工人是前几十年过得太舒服，躺着赚钱太爽，受不了条件变差，国内工人则是相反，觉得被资本家剥削是天经地义的，是为集体付出，两边都是资本主义病态，应该同时被消灭。</span><br>
</p><p><b>昆汀: </b><br>
<span>效率就是生命</span><br>
</p><p><b>kanaviz: </b><br>
<span>这个工厂时薪12刀，虽然在中国已经算挤破头都抢不到的收入了，在当地真的没啥竞争力，片子里有个中年白人妇女说，她女儿就替人家做美甲，收入都是她的两倍</span><br>
</p><p><b>纸皮: </b><br>
<span>我小的时候就常常在想很多西方普通人看上去也不怎么厉害，干活儿也不怎么努力，也不是什么厉害的工种，怎么都能挣那么多钱，天天过得似神仙</span><br>
<span>看来美国人也该想想</span><br>
</p><p><b>mjwells: </b><br>
<span>死亡确认 发表于 2019-8-25 18:57</span><br>
<span>那么哪里可以看得到呢</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
<span>rarbg搜American Factory</span><br>
</p><p><b>arctichan: </b><br>
<span>笑面如风我惊涛 发表于 2019-8-25 19:02</span><br>
<span>贸易战后，这个工厂不仅盈利了，还招聘了更多的工人</span><br>
<span>工厂最初是2500人上下，到现在缩减到2300人左右，去年初曾一度计划再招聘400人，年底又缩减到100人，然则至今未落实。</span><br>
</p><p><b>yigua: </b><br>
<span>死亡确认 发表于 2019-8-25 18:57</span><br>
<span>那么哪里可以看得到呢</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
<span>https://www.acfun.cn/v/ac10792791</span><br>
</p><p><b>花海境: </b><br>
<span>这片子真挺有意思的，我觉得适合给中国的新左派学习一下。</span><br>
<span>虽然曹德旺看起来就跟资本家没什么两样，但他给美国带来了工作。</span><br>
<span>gm公司支持工会，但它死了。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>rfronev: </b><br>
<span>这电影主要讲的就是，中国教育了美国啥叫资本主义 </span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>工会这东西说好还是说坏真的是一个应该深刻讨论的东西</span><br>
<span>迪士尼当年工人闹运动找工会造反的最初的**是一个削铅笔的妇女觉得她应该拿两份工资因为自己家里有两个孩子，而迪士尼觉得你也没创造什么价值为什么我要给你两份工资？</span><br>
<span>老福特改善了工人们的待遇，实现了今天我们最人性化的八小时工作制，和16美元工资底线。结果晚年因为工会疯狂插手他的公司管理，甚至让他疯狂到找地痞恶霸来做督工对付工会</span><br>
<span>然后再看了看hillbilly之后我觉得在全球化之前，美国做工人一度就能过上中产的日子然后突然就因为全球化什么都没了，这个其实和东北去工业化也很像啊，过去机械化生产在东北大家都是一堆吃体制饭的，过过了那种日子后现在又怎么可能有竞争力呢，那种俄亥俄和中国老工业城市过去的社会风气真的已经完全改变了，但是又给不出个出路，年轻人都只能往外面跑谋生计，而留下来了的人从根本上已经失去了希望</span><br>
<span>但这又引出来一个问题，工人到底要怎么个活法才是对的呢？</span><br>
</p><p><b>朱卉菲: </b><br>
<span>dark_templar 发表于 2019-8-19 13:22</span><br>
<span>波音的工厂里都是一堆上班吸毒的</span><br>
<span>求詳細具體報導\鏈接。謝謝</span><br>
</p><p><b>朱卉菲: </b><br>
<span>蛋疼三四郎 发表于 2019-8-26 00:06</span><br>
<span>工会这东西说好还是说坏真的是一个应该深刻讨论的东西</span><br>
<span>迪士尼当年工人闹运动找工会造反的最初的**是一个削 ...</span><br>
<span>請問 hillbilly 是什麼節目？ 有鏈接?</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>朱卉菲 发表于 2019-8-26 00:16</span><br>
<span>請問 hillbilly 是什麼節目？ 有鏈接?</span><br>
<span>一本书，叫做乡下人的悲歌，讲一个俄亥俄铁锈带长大的山里小孩子写的人生回忆</span><br>
<span>虽然有些结构不紧凑，但是这本书综实的还原了那些人的生活，实际上对于任何现在去工业化社会的主流工人阶级的生活都是共通的</span><br>
</p><p><b>PWM逆变器: </b><br>
<span>唯一的解决办法是时间</span><br>
<span>等这批老工人都死了当地的问题就解决了</span><br>
</p><p><b>dark_templar: </b><br>
<span>朱卉菲 发表于 2019-8-26 00:12</span><br>
<span>求詳細具體報導\鏈接。謝謝</span><br>
<span>https://www.guancha.cn/ZhangZhongZuo/2019_07_08_508568.shtml</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>kanaviz 发表于 2019-8-25 21:58</span><br>
<span>这个工厂时薪12刀，虽然在中国已经算挤破头都抢不到的收入了，在当地真的没啥竞争力，片子里有个中年白人妇 ...</span><br>
<span>我看其他报道这工资在当地一家算高的了不能拿美甲这种个体户来比   这厂雇佣了这城市起码三分之一的人要是没了它估计也没人会做美甲了</span><br>
</p><p><b>朱卉菲: </b><br>
<span>蛋疼三四郎 发表于 2019-8-26 00:36</span><br>
<span>一本书，叫做乡下人的悲歌，讲一个俄亥俄铁锈带长大的山里小孩子写的人生回忆</span><br>
<span>虽然有些结构不紧凑，但是 ...</span><br>
<span>xie xie</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>PWM逆变器 发表于 2019-8-26 00:40</span><br>
<span>唯一的解决办法是时间</span><br>
<span>等这批老工人都死了当地的问题就解决了</span><br>
<span>和东北一样啊，老东北人死光了东北就有救了，大家不都这么想的吗</span><br>
</p><p><b>smkf013: </b><br>
<span>蛋疼三四郎 发表于 2019-8-26 00:06</span><br>
<span>工会这东西说好还是说坏真的是一个应该深刻讨论的东西</span><br>
<span>迪士尼当年工人闹运动找工会造反的最初的**是一个削 ...</span><br>
<span>凡事要为（资）国（本）家想，你不带头下岗谁下岗</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>茗夜雨 发表于 2019-8-24 23:29</span><br>
<span>整个片子倾向性是有的，但是基本不吹不黑，对于中美文化冲突还是展现的不错的</span><br>
<span>最大的倾向性是结尾，福耀引 ...</span><br>
<span>19世纪开始美国就是因为难以剥削到工人而倒逼工厂大规模使用机器，并以此促进了美国的工业化。</span><br>
</p><p><b>Cityrat: </b><br>
<span>看完以后心情很复杂</span><br>
<span>14亿人vs3亿人不是简单的数字对比</span><br>
</p><p><b>豪福: </b><br>
<span>那些被开掉的工人大概还不明白他们成了工会的棋子吧</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span>死亡确认 发表于 2019-8-25 18:57</span><br>
<span>那么哪里可以看得到呢</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
<span>a站有啊</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span>中资的剥削能力就是强</span><br>
</p><p><b>扫地机器人: </b><br>
<span>Ritchie.Player 发表于 2019-8-20 14:39</span><br>
<span>你这工贼就住嘴吧</span><br>
<span>工贼一旦发现有人指出工人没有祖国马上就气得跳脚</span><br>
</p><p><b>白叡: </b><br>
<span> 本帖最后由 白叡 于 2019-8-26 09:46 编辑 </span><br>
<span>纪录片看完了</span><br>
<span>美国佬的傲慢还真是暴露无遗</span><br>
<span>工人阶级无论在哪个国家都是被剥削的存在，但是明明美国佬因为自身的体制与经济问题导致工厂无以为继，现在有中国资本家投资重新开工厂却硬是被视作给美国本土和工人带来的灾难（无论是工伤污染还是拒绝美式工会）。</span><br>
<span>奥巴马投资这片时真的应该反思一下，为什么明明口号是要“改变”，但并未遏制住美国衰退的步伐，国家为通用汽车托底却实际上抛弃了自己的人民。而不应该把责任归咎于比谁劳动强度都大，为了谋生与家庭不得不放弃自身很多权力的中国工人，最后故意拿好不容易过上稳定生活的中国工人作为对比令人觉得这片另有深意。</span><br>
<span>机械自动化是不可抵挡的大趋势，在资本主义将人异化的现有环境下，对劳工生存权与发展权的保证并不应仅仅通过薪酬来反映，无论哪个国家都应该未雨绸缪，以适应不久的将来一个人类从单一劳动中解放却被人工智能剥夺了生计的未来。</span><br>
</p><p><b>bright: </b><br>
<span>我和几个新左派聊了一下，我get了几个蛮有意思的point</span><br>
<span>第一个是，美国公会往往会成为竞争对手博弈的一环，比如说通用曾经被汽车公会搞过一次，发现员工都拿了丰田的钱，最后通用关掉了厂子，所有员工都失业了。</span><br>
<span>第二个是，华尔街那帮人炒作，打击股东信心，让工业资本流入华尔街。这是当代美国的窘境，也是去工业化的开始。因为商业资本在美国是完全不受限制的，工人那么麻烦，我疯了去建厂？</span><br>
<span>这些新左派对于国内现在的工人现状是有些堪忧，觉得公会和妇联都是半停摆的状态，不是资本家的对抗者。就整体而言，他们很欣赏如今的金融管制，不过gov还是希望有更加自由的招商引资环境，对于这个博弈过程，没办法下一个定论。但是目前来看，工业资本家还是会稳定投入工厂而不是商业资本，那么会存在一部分工人的博弈空间，但是发声的机器暂缓了，让人有些悲哀</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>血之暴走: </b><br>
<span>白叡 发表于 2019-8-26 09:34</span><br>
<span>纪录片看完了</span><br>
<span>美国佬的傲慢还真是暴露无遗</span><br>
<span>我记得国家给通用这些企业拖底的前提条件是2020年前有一部分零件要美国化</span><br>
<span>所以才有中国公司去美国开厂，干这种吃力不讨好的事</span><br>
</p><p><b>志摩凛: </b><br>
<span>这个好像挺火，我妈昨天在看来这。</span><br>
</p><p><b>xwr: </b><br>
<span>勤劳的中国工人也好，懒惰的美国工人也罢，虽然形式不同但资本主义最终在两国都取得了胜利。</span><br>
</p><p><b>拉格朗日乘数法: </b><br>
<span>看了些蓝鸟反馈，我怀疑奥黑拍这片是为了给党内后辈Andrew Yang助选的</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>酱油拌饭s: </b><br>
<span>美国人开始发现自己也有历史，不再是阿甘们了</span><br>
</p><p><b>Thermo: </b><br>
<span>美国工厂主看到中国人不远万里跑到美国做复现证明他们曾经是对的，并且工会的确是一个吃里扒外的废物，露出了欣慰的笑容。</span><br>
</p><p><b>zplbc: </b><br>
<span>蛋疼三四郎 发表于 2019-8-26 00:06</span><br>
<span>工会这东西说好还是说坏真的是一个应该深刻讨论的东西</span><br>
<span>迪士尼当年工人闹运动找工会造反的最初的**是一个削 ...</span><br>
<span>gong chan 啊</span><br>
</p><p><b>ieahgiergn: </b><br>
<span> 本帖最后由 ieahgiergn 于 2019-8-27 05:59 编辑 </span><br>
<span>蛋疼三四郎 发表于 2019-8-26 00:06</span><br>
<span>工会这东西说好还是说坏真的是一个应该深刻讨论的东西</span><br>
<span>迪士尼当年工人闹运动找工会造反的最初的**是一个削 ...</span><br>
<span>这个问题是无解的，我前几天才跟小伙伴讨论过这个问题，发现现在住处旁边的沃尔玛一堆自助结账机器，只有一到两条大排长龙的人工通道... 资本家天生是逐利的，他们才不会关心工人丢失就业岗位的问题，但政府可以，通过一些行政措施，去做一些看起来不那么高性价比却可以产生较多就业岗位的事业，中外历史上一直到现在都很多，然后等人口结构的调整到相对合理的水平；就工人本人而言，只能说要么拥抱新行业，要么离乡别井前往下限更高的大城市谋生</span><br>
</p><p><b>jctc: </b><br>
<span>WindFi 发表于 2019-8-19 12:58</span><br>
<span>我记得当年某位很 "牛逼" 的教授还一直说美国工人的劳动效率是我国的8倍</span><br>
<span>8倍？那不是头顶三个角内裤都要染红？</span><br>
</p><p><b>哈桑: </b><br>
<span>扫地机器人 发表于 2019-8-26 09:32</span><br>
<span> 工贼一旦发现有人指出工人没有祖国马上就气得跳脚</span><br>
<span>就宁说的工人没有祖国这句话，去美国工人面前说，会被他们当成commie当场打死</span><br>
</p><p><b>Phoenix_0592: </b><br>
<span>蛋疼三四郎 发表于 2019-8-26 00:06</span><br>
<span>工会这东西说好还是说坏真的是一个应该深刻讨论的东西</span><br>
<span>迪士尼当年工人闹运动找工会造反的最初的**是一个削 ...</span><br>
<span>同意</span><br>
<span>工会其实减少了工人与职位相互选择的能力，所以其实它设了一个门槛，让利润少的行业无法进入，但是被工会保护的工人们其实也不qualify门槛高的职业</span><br>
<span>现在这个时代很难有可以干一辈子的工作，工人必须不断的迁移到新职位上，不然就会被自动化替代</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1854418[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>奥巴马第一部电影，描述中国老板经营的美国工厂[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1854418-1-1.html</link>
      <description>奥巴马第一部电影，描述中国老板经营的美国工厂&#13;
https://japantoday.com/category/entertainment/obamas'-first-film-charts-life-in-us-factory-under-china-bosses
&#13;
Obamas' first film charts life in U.S. factory under Chinese bosses
&#13;
“他们把我们称为外国人，”俄亥俄州汽车玻璃工厂的一位悲观员工说，数百名中国劳工来到这里工作，远离他们的妻子，孩子和家园。
&#13;
但这位工人是美国人，而不是中国人，并且在亿万富翁“曹主席”席卷城镇重新开放2014年关闭的，标志性的前通用汽车工厂后，在新的管理层下发现生活变得非常不同。
&#13;
这是“反向全球化”，奥斯卡提名的导演史蒂文·博格尔和朱莉娅·赖歇特在2008年拍摄了通用汽车工厂的关闭，并回到了福耀公司为纪录片“美国工厂”重新开放的纪事。
&#13;
这部影片描绘了一个中西部生锈带社区的乐观之旅，从巨型工厂的重新开放 - 带回重要的工作 - 转向愤怒和幻灭，因为中国管理层对工人施加了严格的，令人筋疲力尽的要求，并解雇了那些不遵守规定的工人。
&#13;
从蓝领到管理层的美国和中国工人如何通过强大的全球经济力量改变他们的生活，这让人无动于衷地看到了巴拉克和米歇尔奥巴马。
&#13;
这对前第一对夫妇在1月份的圣丹斯电影节上获得了“美国工厂”，并将于8月21日在Netflix和部分影院上映，这是他们的高地制作公司的首次发行。
&#13;
“奥巴马夫人说，这让她产生了共鸣，因为她的父亲几十年来一直做着激烈而勤奋的工作只是为了为家人提供服务，而且她在屏幕上看到的电影的中庸之道，”Bognar告诉法新社。
&#13;
Reichert补充说：“她在影片中感受到了自己的家庭，我认为总统认为纪录片中有一定数量的政策问题和广泛的全球化”主题。
&#13;
美国与崛起的中国之间的经济霸权之争可能是21世纪的地缘政治故事。
&#13;
电影制片人着手了解这种竞争在人类层面上的表现，并获得了福耀创始人兼董事长曹德旺的特别访问权，曹德旺对弥合文化鸿沟和展示中国资本主义的盈利感兴趣。
&#13;
“董事长是一个特立独行的人 - 他是他自己的人，一个独立的自制商人，”博格纳说。
&#13;
“他看过我们早期的电影，并喜欢它，所以他抓住了我们的机会，”他补充说，指的是2009年的“最后一辆卡车：关闭转基因工厂”。
&#13;
在新纪录片的早期场景中，美国和中国工人与新同事的真正尝试，包括钓鱼和射击课程以及共享感恩节晚餐，似乎都有一些成果。
&#13;
但随着新的中国业主因严重的经济损失而感到震惊，他们解雇了美国中层管理人员，并越来越多地引用他们的中国替代者的民族主义自豪感来刺激更艰苦的工作，使劳动力更加分裂。
&#13;
尽管有这样的承诺，工资仍然远低于通用汽车时代的工资水平，而工人试图加入工会并面对滑倒的安全标准却从上面被激活地关闭。
&#13;
“文化鸿沟比人们预期的要广泛，”博格纳说，并指出新的中国老板同样感到困惑，并对美国工人的态度感到沮丧。
&#13;
“值得赞扬的是，由于压力越来越大，他们没有把我们赶出去，他们肯定可以随时把我们赶出去，”他补充道。
&#13;
虽然俄亥俄州冰碛的工厂因其规模和遗产具有象征意义，但并非独一无二 - 中国拥有的工厂现在在美国南部和中西部地区都很丰富。
&#13;
与福耀一样，许多人住在同一栋建筑物内，这些建筑物原先由美国老板关闭，他们将工作岗位运往墨西哥和其他地方。
&#13;
“你在人类层面上看到了全球化真实情况的一部分，”赖歇特说道，并补充道：“我认为这部电影让你感到不安。”
&#13;
没有人比总统唐纳德特朗普更好地解决这种不安，唐纳德特朗普的2016年胜利建立在俄亥俄州和附近的密歇根州和威斯康星州的成功之上。
&#13;
对于总部位于俄亥俄州的Reichert和Bognar，他们花了数年时间采访蓝领工人，结果并不令人意外。
&#13;
“我们看到即将到来，在俄亥俄州 - 热情，院子里的标志，”赖歇特说。 “希拉里克林顿不太受欢迎。”
&#13;
特朗普向该地区的下岗工人承诺，他们将恢复工作。今年早些时候，位于俄亥俄州洛德斯敦附近的另一家大型通用汽车工厂成为最新关闭的工厂。
&#13;
但在一个奇怪的怪癖中，即使在特朗普关税战争期间中国对美国的投资下降了80％以上，福耀提供的工作也成了重要的生命线。
&#13;
"They refer to us as the foreigners," says a downbeat employee at the Ohio car glass factory where hundreds of Chinese laborers have come to work, far from their wives, children and homeland.
&#13;
But the worker in question is American, not Chinese, and is finding life very different under new management after billionaire "Chairman Cao" swept into town to reopen the shuttered, iconic former General Motors factory in 2014.
&#13;
This is "reverse globalization," say Oscar-nominated directors Steven Bognar and Julia Reichert, who filmed the GM plant's closure in 2008 and returned to chronicle its reopening by Fuyao corporation for the documentary "American Factory."
&#13;
The film charts a Midwestern rust belt community's journey from optimism at the giant plant's reopening -- bringing back vital jobs -- toward creeping anger and disillusionment as the Chinese management imposes its strict, exhausting demands on workers and sacks those who don't comply.
&#13;
The all-access look at how both American and Chinese workers, from blue-collar to management, had their lives transformed by powerful global economic forces caught the eyes of none other than Barack and Michelle Obama.
&#13;
The former first couple acquired "American Factory" at January's Sundance Festival, and will release it on Netflix and in select theaters from Aug 21 as the first offering from their Higher Ground Productions company.
&#13;
"Mrs Obama said it resonated with her because her father had done an intense, hardworking job for decades just to provide for his family, and she felt the Midwesterness of the film in what she saw on screen," Bognar told AFP.
&#13;
"She felt her own family in the film, and I think the President felt there was a certain amount of policy issues and big broad globalization" themes in the documentary, added Reichert.
&#13;
The battle for economic supremacy between the U.S. and a rising China is perhaps the defining geopolitical story of the 21st century.
&#13;
The filmmakers set out to understand what that rivalry looks like on a human level, and were granted extraordinary access by Fuyao founder and chairman Cao Dewang, who was as interested in bridging the cultural divide and showcasing Chinese capitalism as making a profit.
&#13;
"The chairman's a maverick -- he's very much his own person, an independent self-made business guy," said Bognar.
&#13;
"He'd seen our earlier film and liked it, and so he took a chance on us," he added, referring to 2009's "The Last Truck: Closing of a GM Plant."
&#13;
In the new documentary's early scenes, genuine attempts by the U.S. and Chinese workers to bond with their new colleagues, including fishing and shooting lessons and shared Thanksgiving dinners, appear to bear some fruit.
&#13;
But as the new Chinese owners become alarmed by heavy financial losses, they fire the American middle managers and increasingly invoke their Chinese replacements' sense of nationalistic pride to spur harder work, leaving the workforce ever-more divided.
&#13;
Despite promises, wages remain frozen far below those of the GM era, while workers' attempts to unionize and confront slipping safety standards are aggressively shut down from above.
&#13;
"The cultural chasm was wider than people anticipated," said Bognar, noting that the new Chinese owners felt equally baffled and let down by the attitudes of U.S. workers.
&#13;
"To their credit, as the pressure mounted they did not kick us out, they certainly could have kicked us out at any point," he added.
&#13;
While the factory in Moraine, Ohio is of symbolic significance due to its size and legacy, it is not unique -- Chinese-owned factories are now abundant across the American South and Midwest.
&#13;
Like Fuyao, many are housed in the same buildings formerly shut down by American bosses who shipped jobs overseas to Mexico and elsewhere.
&#13;
"You're getting a slice of what globalization really looks like on a human level," said Reichert, adding: "I think the film leaves you with a sense of unease."
&#13;
Nobody has tapped into that disquiet better than President Donald Trump, whose 2016 victory was built on successes in Ohio and nearby Michigan and Wisconsin.
&#13;
For Ohio-based Reichert and Bognar, who have spent years interviewing blue-collar workers, that result was no surprise.
&#13;
"We saw that coming, being in Ohio -- the enthusiasm, the yard signs," said Reichert. "Hillary Clinton was not well liked."
&#13;
Trump promised the region's laid-off workers they would get back their jobs. Earlier this year, another enormous GM factory in nearby Lordstown, Ohio became the latest to close.
&#13;
But in a strange quirk, even as Chinese investment in the US has plummeted by over 80 percent under Trump's tariff war, jobs like those provided by Fuyao have become an important lifeline.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>kukimao: </b><br>
<span>奥巴马第一部电影，描述中国老板经营的美国工厂</span><br>
<span>https://japantoday.com/category/entertainment/obamas'-first-film-charts-life-in-us-factory-under-china-bosses</span><br>
<span>Obamas' first film charts life in U.S. factory under Chinese bosses</span><br>
<span>“他们把我们称为外国人，”俄亥俄州汽车玻璃工厂的一位悲观员工说，数百名中国劳工来到这里工作，远离他们的妻子，孩子和家园。</span><br>
<span>但这位工人是美国人，而不是中国人，并且在亿万富翁“曹主席”席卷城镇重新开放2014年关闭的，标志性的前通用汽车工厂后，在新的管理层下发现生活变得非常不同。</span><br>
<span>这是“反向全球化”，奥斯卡提名的导演史蒂文·博格尔和朱莉娅·赖歇特在2008年拍摄了通用汽车工厂的关闭，并回到了福耀公司为纪录片“美国工厂”重新开放的纪事。</span><br>
<span>这部影片描绘了一个中西部生锈带社区的乐观之旅，从巨型工厂的重新开放 - 带回重要的工作 - 转向愤怒和幻灭，因为中国管理层对工人施加了严格的，令人筋疲力尽的要求，并解雇了那些不遵守规定的工人。</span><br>
<span>从蓝领到管理层的美国和中国工人如何通过强大的全球经济力量改变他们的生活，这让人无动于衷地看到了巴拉克和米歇尔奥巴马。</span><br>
<span>这对前第一对夫妇在1月份的圣丹斯电影节上获得了“美国工厂”，并将于8月21日在Netflix和部分影院上映，这是他们的高地制作公司的首次发行。</span><br>
<span>“奥巴马夫人说，这让她产生了共鸣，因为她的父亲几十年来一直做着激烈而勤奋的工作只是为了为家人提供服务，而且她在屏幕上看到的电影的中庸之道，”Bognar告诉法新社。</span><br>
<span>Reichert补充说：“她在影片中感受到了自己的家庭，我认为总统认为纪录片中有一定数量的政策问题和广泛的全球化”主题。</span><br>
<span>美国与崛起的中国之间的经济霸权之争可能是21世纪的地缘政治故事。</span><br>
<span>电影制片人着手了解这种竞争在人类层面上的表现，并获得了福耀创始人兼董事长曹德旺的特别访问权，曹德旺对弥合文化鸿沟和展示中国资本主义的盈利感兴趣。</span><br>
<span>“董事长是一个特立独行的人 - 他是他自己的人，一个独立的自制商人，”博格纳说。</span><br>
<span>“他看过我们早期的电影，并喜欢它，所以他抓住了我们的机会，”他补充说，指的是2009年的“最后一辆卡车：关闭转基因工厂”。</span><br>
<span>在新纪录片的早期场景中，美国和中国工人与新同事的真正尝试，包括钓鱼和射击课程以及共享感恩节晚餐，似乎都有一些成果。</span><br>
<span>但随着新的中国业主因严重的经济损失而感到震惊，他们解雇了美国中层管理人员，并越来越多地引用他们的中国替代者的民族主义自豪感来刺激更艰苦的工作，使劳动力更加分裂。</span><br>
<span>尽管有这样的承诺，工资仍然远低于通用汽车时代的工资水平，而工人试图加入工会并面对滑倒的安全标准却从上面被激活地关闭。</span><br>
<span>“文化鸿沟比人们预期的要广泛，”博格纳说，并指出新的中国老板同样感到困惑，并对美国工人的态度感到沮丧。</span><br>
<span>“值得赞扬的是，由于压力越来越大，他们没有把我们赶出去，他们肯定可以随时把我们赶出去，”他补充道。</span><br>
<span>虽然俄亥俄州冰碛的工厂因其规模和遗产具有象征意义，但并非独一无二 - 中国拥有的工厂现在在美国南部和中西部地区都很丰富。</span><br>
<span>与福耀一样，许多人住在同一栋建筑物内，这些建筑物原先由美国老板关闭，他们将工作岗位运往墨西哥和其他地方。</span><br>
<span>“你在人类层面上看到了全球化真实情况的一部分，”赖歇特说道，并补充道：“我认为这部电影让你感到不安。”</span><br>
<span>没有人比总统唐纳德特朗普更好地解决这种不安，唐纳德特朗普的2016年胜利建立在俄亥俄州和附近的密歇根州和威斯康星州的成功之上。</span><br>
<span>对于总部位于俄亥俄州的Reichert和Bognar，他们花了数年时间采访蓝领工人，结果并不令人意外。</span><br>
<span>“我们看到即将到来，在俄亥俄州 - 热情，院子里的标志，”赖歇特说。 “希拉里克林顿不太受欢迎。”</span><br>
<span>特朗普向该地区的下岗工人承诺，他们将恢复工作。今年早些时候，位于俄亥俄州洛德斯敦附近的另一家大型通用汽车工厂成为最新关闭的工厂。</span><br>
<span>但在一个奇怪的怪癖中，即使在特朗普关税战争期间中国对美国的投资下降了80％以上，福耀提供的工作也成了重要的生命线。</span><br>
<span>"They refer to us as the foreigners," says a downbeat employee at the Ohio car glass factory where hundreds of Chinese laborers have come to work, far from their wives, children and homeland.</span><br>
<span>But the worker in question is American, not Chinese, and is finding life very different under new management after billionaire "Chairman Cao" swept into town to reopen the shuttered, iconic former General Motors factory in 2014.</span><br>
<span>This is "reverse globalization," say Oscar-nominated directors Steven Bognar and Julia Reichert, who filmed the GM plant's closure in 2008 and returned to chronicle its reopening by Fuyao corporation for the documentary "American Factory."</span><br>
<span>The film charts a Midwestern rust belt community's journey from optimism at the giant plant's reopening -- bringing back vital jobs -- toward creeping anger and disillusionment as the Chinese management imposes its strict, exhausting demands on workers and sacks those who don't comply.</span><br>
<span>The all-access look at how both American and Chinese workers, from blue-collar to management, had their lives transformed by powerful global economic forces caught the eyes of none other than Barack and Michelle Obama.</span><br>
<span>The former first couple acquired "American Factory" at January's Sundance Festival, and will release it on Netflix and in select theaters from Aug 21 as the first offering from their Higher Ground Productions company.</span><br>
<span>"Mrs Obama said it resonated with her because her father had done an intense, hardworking job for decades just to provide for his family, and she felt the Midwesterness of the film in what she saw on screen," Bognar told AFP.</span><br>
<span>"She felt her own family in the film, and I think the President felt there was a certain amount of policy issues and big broad globalization" themes in the documentary, added Reichert.</span><br>
<span>The battle for economic supremacy between the U.S. and a rising China is perhaps the defining geopolitical story of the 21st century.</span><br>
<span>The filmmakers set out to understand what that rivalry looks like on a human level, and were granted extraordinary access by Fuyao founder and chairman Cao Dewang, who was as interested in bridging the cultural divide and showcasing Chinese capitalism as making a profit.</span><br>
<span>"The chairman's a maverick -- he's very much his own person, an independent self-made business guy," said Bognar.</span><br>
<span>"He'd seen our earlier film and liked it, and so he took a chance on us," he added, referring to 2009's "The Last Truck: Closing of a GM Plant."</span><br>
<span>In the new documentary's early scenes, genuine attempts by the U.S. and Chinese workers to bond with their new colleagues, including fishing and shooting lessons and shared Thanksgiving dinners, appear to bear some fruit.</span><br>
<span>But as the new Chinese owners become alarmed by heavy financial losses, they fire the American middle managers and increasingly invoke their Chinese replacements' sense of nationalistic pride to spur harder work, leaving the workforce ever-more divided.</span><br>
<span>Despite promises, wages remain frozen far below those of the GM era, while workers' attempts to unionize and confront slipping safety standards are aggressively shut down from above.</span><br>
<span>"The cultural chasm was wider than people anticipated," said Bognar, noting that the new Chinese owners felt equally baffled and let down by the attitudes of U.S. workers.</span><br>
<span>"To their credit, as the pressure mounted they did not kick us out, they certainly could have kicked us out at any point," he added.</span><br>
<span>While the factory in Moraine, Ohio is of symbolic significance due to its size and legacy, it is not unique -- Chinese-owned factories are now abundant across the American South and Midwest.</span><br>
<span>Like Fuyao, many are housed in the same buildings formerly shut down by American bosses who shipped jobs overseas to Mexico and elsewhere.</span><br>
<span>"You're getting a slice of what globalization really looks like on a human level," said Reichert, adding: "I think the film leaves you with a sense of unease."</span><br>
<span>Nobody has tapped into that disquiet better than President Donald Trump, whose 2016 victory was built on successes in Ohio and nearby Michigan and Wisconsin.</span><br>
<span>For Ohio-based Reichert and Bognar, who have spent years interviewing blue-collar workers, that result was no surprise.</span><br>
<span>"We saw that coming, being in Ohio -- the enthusiasm, the yard signs," said Reichert. "Hillary Clinton was not well liked."</span><br>
<span>Trump promised the region's laid-off workers they would get back their jobs. Earlier this year, another enormous GM factory in nearby Lordstown, Ohio became the latest to close.</span><br>
<span>But in a strange quirk, even as Chinese investment in the US has plummeted by over 80 percent under Trump's tariff war, jobs like those provided by Fuyao have become an important lifeline.</span><br>
</p><p><b>ST2002: </b><br>
<span>反正闭口不提美国工人的技能水平就是了</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>WindFi: </b><br>
<span>我记得当年某位很 "牛逼" 的教授还一直说美国工人的劳动效率是我国的8倍</span><br>
</p><p><b>马猴肥宅√: </b><br>
<span>WindFi 发表于 2019-8-19 12:58</span><br>
<span>我记得当年某位很 "牛逼" 的教授还一直说美国工人的劳动效率是我国的8倍</span><br>
<span>美国仿生机械工人吗？</span><br>
</p><p><b>Ahegao: </b><br>
<span>所以新工厂盈利了吗？苦苦支撑这种描述太模糊了。</span><br>
</p><p><b>小hhh: </b><br>
<span>原文比中文更好懂。</span><br>
</p><p><b>WindFi: </b><br>
<span>马猴肥宅√ 发表于 2019-8-19 13:01</span><br>
<span>美国仿生机械工人吗？</span><br>
<span>没那么夸张</span><br>
<span>他原来的意思应该是</span><br>
<span>生产线先进 自动化程度高 这些影响生产力的生产要素吧....</span><br>
</p><p><b>猫?魔铃: </b><br>
<span>什么叫反向全球化？只许美帝放火，不许天朝点灯？</span><br>
</p><p><b>Alexmacau8: </b><br>
<span>奈飞都还没上线呢 就急着摆屁股了</span><br>
</p><p><b>dark_templar: </b><br>
<span>ST2002 发表于 2019-8-19 12:39</span><br>
<span>反正闭口不提美国工人的技能水平就是了</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2. ...</span><br>
<span>波音的工厂里都是一堆上班吸毒的</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span>WindFi 发表于 2019-8-19 12:58</span><br>
<span>我记得当年某位很 "牛逼" 的教授还一直说美国工人的劳动效率是我国的8倍</span><br>
<span>然后05年之后变成6倍，前几天又变成7倍对吧？</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>以后这种机翻就别放出来了。看了三段简直想骂人，翻到下面发现有原文出了口气。</span><br>
</p><p><b>新的起源: </b><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>elflie: </b><br>
<span>这翻译看的真难受</span><br>
</p><p><b>白影: </b><br>
<span> 本帖最后由 白影 于 2019-8-19 13:34 编辑 </span><br>
<span>Ahegao 发表于 2019-8-19 13:05</span><br>
<span>所以新工厂盈利了吗？苦苦支撑这种描述太模糊了。</span><br>
<span>里面不是说亏本了么</span><br>
<span>就我个人印象来说，福耀那边除了工会的问题之外，还有就是当地政府当初承诺的政策似乎换届之后开始扯皮</span><br>
</p><p><b>敖轩: </b><br>
<span>该向这些美国工人说些什么呢？Welcome to the real world？This is true capitalism？</span><br>
<span>蓝领之前的所谓“中产生活”建立在能获取超额利润的工业资本家对工人的收买上，超额利润没了，工业也没了，还能回到过去吗</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>WindFi 发表于 2019-8-19 12:58</span><br>
<span>我记得当年某位很 "牛逼" 的教授还一直说美国工人的劳动效率是我国的8倍</span><br>
<span>农业工人么～</span><br>
</p><p><b>马猴肥宅√: </b><br>
<span>WindFi 发表于 2019-8-19 13:17</span><br>
<span>没那么夸张</span><br>
<span>他原来的意思应该是</span><br>
<span>生产线先进 自动化程度高 这些影响生产力的生产要素吧.... ...</span><br>
</p><p><b>雷之: </b><br>
<span>WindFi 发表于 2019-8-19 13:17</span><br>
<span>没那么夸张</span><br>
<span>他原来的意思应该是</span><br>
<span>生产线先进 自动化程度高 这些影响生产力的生产要素吧.... ...</span><br>
<span>那能算是工人的效率么</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span>什么傻不拉叽的机翻？是</span><br>
</p><p><b>pureblackcc: </b><br>
<span>过几天纪录片就上映了慢慢看看预告好像嫌弃美国工人办事不行</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A3010, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>依然荏苒: </b><br>
<span>头一次看不懂中文看懂洋文</span><br>
</p><p><b>Quliacia: </b><br>
<span>WindFi 发表于 2019-8-19 12:58</span><br>
<span>我记得当年某位很 "牛逼" 的教授还一直说美国工人的劳动效率是我国的8倍</span><br>
<span>你也知道是当年了</span><br>
<span>曾经的中国工厂产率是很低的，马来西亚都能完爆我们，更不要说日本韩国美国了，那时候美国工业还没彻底没落呢</span><br>
</p><p><b>[A]ZuZe: </b><br>
<span>马猴肥宅√ 发表于 2019-8-19 13:01</span><br>
<span>美国仿生机械工人吗？</span><br>
<span>估计是外星来的赛亚人</span><br>
</p><p><b>九四: </b><br>
<span>WindFi 发表于 2019-8-19 12:58</span><br>
<span>我记得当年某位很 "牛逼" 的教授还一直说美国工人的劳动效率是我国的8倍</span><br>
<span>同理可证，日本人是七倍，因为古老故事会告诉我们日本人盘子洗七次</span><br>
</p><p><b>bartonzoe: </b><br>
<span> 本帖最后由 bartonzoe 于 2019-8-19 15:20 编辑 </span><br>
<span>WindFi 发表于 2019-8-19 12:58</span><br>
<span>我记得当年某位很 "牛逼" 的教授还一直说美国工人的劳动效率是我国的8倍</span><br>
<span>那些提劳动效率的基本都刻意隐瞒了他们这个效率的计算是以价格为基础不是数量为基础的。</span><br>
<span>中国工人做100件帽子，劳动增加值才500块，美国人做同样100件帽子，劳动增加值就至少是500美元了，那可不就是几倍的差距了吗？</span><br>
<span>另就我看到的，计件制的话，美国人效率大概是国内一半，欧洲效率大概是我们三分之一到四分之一。同样的设备模块，我司国内装配时间40工时，欧洲那边200小时。。。。。美国160工时。。。。。完全不是一个级别的。</span><br>
</p><p><b>慕名而来老司机: </b><br>
<span>九四 发表于 2019-8-19 15:09</span><br>
<span>同理可证，日本人是七倍，因为古老故事会告诉我们日本人盘子洗七次 ...</span><br>
<span>还有可以测洗几次的试纸</span><br>
</p><p><b>fanghuan27: </b><br>
<span>去看预告片吧 这部还是挺期待的 网飞的纪录片才是开会员的理由</span><br>
</p><p><b>血满沙场: </b><br>
<span>机翻不能忍。</span><br>
<span>看了一小半看不下去了，往下一拖居然有原文，看的还挺顺溜，用词基本上比较平民</span><br>
</p><p><b>WindFi: </b><br>
<span> 本帖最后由 WindFi 于 2019-8-20 11:07 编辑 </span><br>
<span>bartonzoe 发表于 2019-8-19 15:16</span><br>
<span>那些提劳动效率的基本都刻意隐瞒了他们这个效率的计算是以价格为基础不是数量为基础的。</span><br>
<span>中国工人做100件 ...</span><br>
<span>宏观上来说是以 价格为基础 没毛病 所以只能说 统计方式有问题 导致结论错误</span><br>
<span>毕竟是 "某教授"</span><br>
</p><p><b>688i: </b><br>
<span>九四 发表于 2019-8-19 15:09</span><br>
<span>同理可证，日本人是七倍，因为古老故事会告诉我们日本人盘子洗七次 ...</span><br>
<span>日本？</span><br>
<span>日本是日本老工人怒斥后辈小青年“不要学中国人！”</span><br>
</p><p><b>魔王候补77号: </b><br>
<span>突然换了一个帖子 泥潭大骂996，工贼，资本家吃人的斗争热情就消失无踪了</span><br>
<span>大家纷纷和资本坐在了一起，愤愤不平的说道---工人可太坏了</span><br>
</p><p><b>ycls: </b><br>
<span>魔王候补77号 发表于 2019-8-20 14:17</span><br>
<span>突然换了一个帖子 泥潭大骂996，工贼，资本家吃人的斗争热情就消失无踪了</span><br>
<span>大家纷纷和资本坐在了一起，愤愤 ...</span><br>
<span>要不然一战怎么打起来的，第二国际怎么完蛋的。</span><br>
</p><p><b>Ritchie.Player: </b><br>
<span>魔王候补77号 发表于 2019-8-20 14:17</span><br>
<span>突然换了一个帖子 泥潭大骂996，工贼，资本家吃人的斗争热情就消失无踪了</span><br>
<span>大家纷纷和资本坐在了一起，愤愤 ...</span><br>
<span>你这工贼就住嘴吧</span><br>
</p><p><b>HMSWarspite: </b><br>
<span>WindFi 发表于 2019-8-19 12:58</span><br>
<span>我记得当年某位很 "牛逼" 的教授还一直说美国工人的劳动效率是我国的8倍</span><br>
<span>自动化水平高的行业就是这样啦</span><br>
</p><p><b>yizi: </b><br>
<span>看过了，拍的不错。福耀最后还是实现盈利了，未来的计划就是用机器人把美国人全替代了。</span><br>
<span>— from OnePlus GM1917, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>pureblackcc: </b><br>
<span>ST2002 发表于 2019-8-19 12:39</span><br>
<span>反正闭口不提美国工人的技能水平就是了</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2. ...</span><br>
<span>看看原片求你了</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A3010, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>茗夜雨: </b><br>
<span> 本帖最后由 茗夜雨 于 2019-8-24 23:42 编辑 </span><br>
<span>整个片子倾向性是有的，但是基本不吹不黑，对于中美文化冲突还是展现的不错的</span><br>
<span>最大的倾向性是结尾，福耀引进自动化表现出一股子对美国员工终极解决方案的味道</span><br>
</p><p><b>理想的尽头: </b><br>
<span>资本家早就联合起来了 无产阶级永远撕逼</span><br>
</p><p><b>thisism: </b><br>
<span>哈。福耀是搞过中美技能比武的。</span><br>
<span>然而美国佬有奖励的情况下比中国工人效率还低得多</span><br>
</p><p><b>kaiki_aiolos: </b><br>
<span>yizi 发表于 2019-8-24 08:34</span><br>
<span>看过了，拍的不错。福耀最后还是实现盈利了，未来的计划就是用机器人把美国人全替代了。</span><br>
<span>— from OnePlus...</span><br>
<span>影片结尾是看到老曹去审视那些新装的全智能化设备·····</span><br>
<span>然后他们那边的管理人员表示会进一步删减当地雇佣的人手</span><br>
<span>看到是19年才盈利的，而影片拍的是17、18年的事</span><br>
<span>也就是说，把大多数人换成机器，福耀在美国才能盈利</span><br>
</p><p><b>SaaB35: </b><br>
<span> 本帖最后由 SaaB35 于 2019-8-25 03:20 编辑 </span><br>
<span>今天在奶飞看了，真的好看，太好看了。</span><br>
<span>这片真的是拍了美国也拍了中国，如果说曹德旺说“我在这里投资是为了让外国人了解中国”的话，那么这个目标，至少说实现了一部分，从这个角度看，他是真爱国企业家</span><br>
<span>但是我觉得外国人看了这个片，只会加重某些偏见，我也深感这种不安恰恰来自于我认为这些展示出的“纪律感、团结性、集体大于个人、全身心努力工作，哪怕长期与家人分离”的中国员工的特性，某种程度上也是一种病态式鞭策法在里面做的怪。有一部分是中国人的优点，有一部分是资本主义传来的利益最大化解法。</span><br>
<span>让美国人到中国去看工厂那段，我觉得他们都看傻了，不是真觉得你NB，只觉得异国风情有意思，竟然敢为了造个玻璃搞那么多集体至上的行为和纪录…美国人骨子里就觉得你这样做工厂都不可理喻，但另一方面，美国公司们疯狂在亚洲开工厂也代表不是所有美国人都是那么天真傻的</span><br>
</p><p><b>deathstar22: </b><br>
<span>SaaB35 发表于 2019-8-25 01:35</span><br>
<span>今天在奶飞看了，真的好看，太好看了。</span><br>
<span>这片真的是拍了美国也拍了中国，如果说曹德旺说“我在这里投资是为 ...</span><br>
<span>美国民众不理解，美国资本家还不懂吗？到处到亚洲南美去建工厂，不就是因为那里的工人吃苦耐劳吗</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8 Lite, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>茗夜雨: </b><br>
<span>kaiki_aiolos 发表于 2019-8-25 00:26</span><br>
<span>影片结尾是看到老曹去审视那些新装的全智能化设备·····</span><br>
<span>然后他们那边的管理人员表示会进一步删减当 ...</span><br>
<span>明明写着18年盈利啊</span><br>
</p><p><b>kaiki_aiolos: </b><br>
<span>茗夜雨 发表于 2019-8-25 11:23</span><br>
<span>明明写着18年盈利啊</span><br>
<span>哦对，就19年公布的18年业绩。</span><br>
</p><p><b>观者熊: </b><br>
<span>看了这个贴特地去看了记录片，主要大概算三个部分吧，前面主要是中美文化上差异和企业思路上的差异，第二部分是成不成立工会之争，第三部分就是尾声部分讲了自动化程度提高之后对更多工人失业后果的担忧</span><br>
<span>总得来说还算客观吧，从这个角度来看中国制造业的兴起也挺有意思，两边都觉得对方这样不行</span><br>
</p><p><b>lyflyflxf: </b><br>
<span>美帝那种欺上瞒下的工会，危害太大了。大概也就可以借其拉选票的政客会喜欢它了</span><br>
</p><p><b>幻世北淼: </b><br>
<span> 影片拍的相当有水准。稍微讲两句个人感想不剧透。</span><br>
<span> 在今天全球化的社会里，是公平的，一分耕耘一分收获。中国作为新型产业国家，在安全个人等领域做的确实不如美国企业。特别是对工人自身的保障我们还有极大的学习空间。</span><br>
<span>但是，有着家庭、 亲情的纽带，有的将公司作为信念，这些集体主义的精神成为了共和国的工业基石。让他们矗立在世界。</span><br>
<span>在Osu Dayton，被全球化抽干的铁锈地带在福耀的到来下，让空心化的锈铁重焕生机，更是让失业许多年的老美国工人重新找到了生活的希望。可是事没有完，个人尊严极高的美国工人对传统福建文化的中国企业的企业价值产生了极大的不解。</span><br>
<span>站在我个人的角度来看。两个小时的纪录片全部都是文化之间的冲突，节选也十分精彩。在今天这个竞争异常激烈的世界里，Dayton的通用工厂确实是倒下了，可是几年后，工人们还是不能理解自己因何而失去了工作，当真的霸主级的人来到自己家门口的时候，被抽了个找不着北也不愿意反思美国工业为何失去了过去的光辉。</span><br>
<span>特别是在贸易战争中的今天，影片提供的特殊视角能够更让我们理解美国工业的现状。包括金毛巨魔的做法。不得不说老巨魔的前任对手拍片还是挺有水准的，绝对推荐。</span><br>
</p><p><b>死亡确认: </b><br>
<span>那么哪里可以看得到呢</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>笑面如风我惊涛: </b><br>
<span>Ahegao 发表于 2019-8-19 13:05</span><br>
<span>所以新工厂盈利了吗？苦苦支撑这种描述太模糊了。</span><br>
<span>贸易战后，这个工厂不仅盈利了，还招聘了更多的工人</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1854418[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
