<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>沙俄赢了日俄战争，东北会怎么样？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>沙俄赢了日俄战争，东北会怎么样？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:18:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>沙俄赢了日俄战争，东北会怎么样？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1919370-1-1.html</link>
      <description>沙俄赢了日俄战争，东北会怎么样？&#13;
 本帖最后由 远野真实 于 2020-3-17 17:33 编辑 

东北会不会被沙俄占瓷实了，俄国在两次世界大战也都是战胜国，我们想拿回东北会不会有点危险啊？
&#13;
说实话，教科书刻意淡化日本赢其实对我们有利，清政府也暗中支持日本，导致对这段历史的前因后果确实不清楚。
&#13;
只想讨论推演历史，绝对不是给日本洗地唱赞歌，别喷。。。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>阴阳鱼子: </b><br>
<span>ww-stl 发表于 2020-3-17 19:54</span><br>
<span>袁世凯刚毛子？你是不是对他的能力和胆量有什么误解。</span><br>
<span>没有误解，又不是单独杠，真打起来无非就是站队英国了，你毛子还想再远东投射多少力量？</span><br>
</p><p><b>Harlaus: </b><br>
<span>为什么会认为英国一定帮日本，好像那时英国在维持海外领地上已经很吃力了，各地的自治度越来越大，对日本应该是能帮则帮，不帮算了</span><br>
<span>个人猜测应该是走1878路线，俄罗斯陆军大胜占领东北朝鲜，海军大胜进军东京湾，沙皇表示要加冕日本皇帝，最后英海军在横须贺拦下俄国，国际会议召开，俄国附庸满洲国出现</span><br>
</p><p><b>黑漆漆的漆漆: </b><br>
<span>有没有可能是毛子吞下东北之后再被打吐出来，那样外东北可能会回来。</span><br>
</p><p><b>pulotocore: </b><br>
<span>那年头东北又不像1850年的外东北，沙俄根本吃不下，而且周围列强还会逼它吐出来以保证各国均分在华利益，最多是默许沙俄在东北利益独占另外把朝鲜交给它</span><br>
<span>而且沙俄作为帝国主义最薄弱的一环想躲过十月革命的可能性微乎其微，打得过日军不一定打得过二德子，军事上的失败还是会带来政权的垮台。而且东北从经济角度来看对于沙俄也并不是一颗大补丸，不像印度对于英帝国，能够提供广阔的倾销市场和无尽的原材料，东北只不过是让沙俄本来就盛产的东西更多而已，同时也缺乏日本对于工业化东北的那种兴趣，独占东北对于缓解沙俄自我崩溃没有什么意义。</span><br>
<span>整个东北对于沙俄最有用的估计也就是个旅顺港了，不过从日俄战争的实际表现来看，就俄罗斯那个地理位置，有旅顺港也就那么回事儿了</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCLM10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>htree86652: </b><br>
<span>日本亡国，沙俄加入轴心国</span><br>
</p><p><b>battleship64: </b><br>
<span>pulotocore 发表于 2020-3-17 20:35</span><br>
<span>那年头东北又不像1850年的外东北，沙俄根本吃不下，而且周围列强还会逼它吐出来以保证各国均分在华利益，最 ...</span><br>
<span>毛子和二德子本身也没啥仇怨啊</span><br>
<span>千看万看得看大英</span><br>
<span>大英感觉毛子这个港口拿的不顺他心要盯着毛子怼，那一战就不一定是二德子打毛子了啊</span><br>
</p><p><b>世浓: </b><br>
<span>阴阳鱼子 发表于 2020-3-17 17:59</span><br>
<span>当时东北已经有1000多万人口了，毛子短时间也消化不了，而日本是赌国运一战，输了也就没以后他们事了，那 ...</span><br>
<span>当俄国少民啊。</span><br>
</p><p><b>薄皮破船: </b><br>
<span>Hetarre 发表于 2020-3-17 18:40</span><br>
<span>这个影响在东北其实不会特别大的，就像上面讲的，对世界会影响很大。因为日本的崛起被打断。</span><br>
<span>毕竟毛子输了 ...</span><br>
<span>新疆自从左宗棠西征之后基本上都是稳妥了的········第一中亚方向进新疆麻烦，第二英国人在阿富汗和毛子顶着，不会想要毛子从东边再来压一下</span><br>
</p><p><b>来兹05: </b><br>
<span>全是洋气名字。。。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>adretyu67: </b><br>
<span>寻思了下，变化不大吧。甲午输了英法俄搞了个三国干涉还辽，</span><br>
<span>日俄日本输了英国也不会放任沙俄独大吧</span><br>
</p><p><b>大地精: </b><br>
<span>满清迟早是要灭亡，逃不脱这几年的，无非是溥仪死的惨不惨的问题</span><br>
</p><p><b>远野真实: </b><br>
<span>adretyu67 发表于 2020-3-17 21:34</span><br>
<span>寻思了下，变化不大吧。甲午输了英法俄搞了个三国干涉还辽，</span><br>
<span>日俄日本输了英国也不会放任沙俄独大吧 ...</span><br>
<span>三国没有英国，是德国。。。</span><br>
</p><p><b>圣罗.希露温: </b><br>
<span>日本输了日俄战争，确实世界线变动的厉害，就算最终只能给大清续个十来年的命，对中国后面一些重要人物和大事也影响不小了，蛮好奇那条世界线的世界格局在百年后会变成什么样</span><br>
</p><p><b>pulotocore: </b><br>
<span>battleship64 发表于 2020-3-17 21:07</span><br>
<span>毛子和二德子本身也没啥仇怨啊</span><br>
<span>千看万看得看大英</span><br>
<span>从地缘上看英国估计对占东北没那么大兴趣，毕竟独占了长江流域并且在广东分走不少份额，这够消化很长时间了</span><br>
<span>但是从搅屎棍的光荣传统看不排除怂恿德国去咬沙俄的可能性，远东几乎是德国唯一能放开手脚占地皮的地方了</span><br>
</p><p><b>Labborn: </b><br>
<span>我怎么感觉看过这一贴</span><br>
</p><p><b>王留美: </b><br>
<span>圣罗.希露温 发表于 2020-3-17 21:45</span><br>
<span>日本输了日俄战争，确实世界线变动的厉害，就算最终只能给大清续个十来年的命，对中国后面一些重要人物和大 ...</span><br>
<span>高校舰队就是日本输掉了日俄战争的世界线</span><br>
<span>当然在这个更早之前，首先坂本龙马没被刺客干死</span><br>
</p><p><b>树洞用的小号: </b><br>
<span>远野真实 发表于 2020-3-17 18:54</span><br>
<span>你们越说越玄乎了，大清续命，苏共起不来，日本完蛋，一战阵营大变样。</span><br>
<span>日俄战争原来是这么重要的世界线分 ...</span><br>
<span>不多编一点无法体现出网友们见一叶而知秋的高瞻远瞩啊</span><br>
</p><p><b>ice327: </b><br>
<span>如果赢了日俄战争那涉及的就不光是东北了，整个世界的时间线都要2.0了</span><br>
<span>首先沙皇政府的威望不会被一撸到底，能多苟个二三十年，所以肯定不会有什么二月革命了，连十月革命能不能搞起来都是个问题，很可能没苏联这个事物了。</span><br>
<span>其次对于一个全面崛起的沙俄英国会抱着十二万分的警惕，之前扶植日本的计划失败后英国会直接下场，这种对抗延续到一战的话俄国恐怕要被德国拉进同盟，一战的结局都可能被改写。</span><br>
<span>日本方面，由于这次也是贷款赌国运，亏掉裤子之后那就是政治经济军事全方位大崩溃，明治政府本来就积累了大量的民怨，再打输的话威望一撸到底，肯定是内战直接开打，皇室成员个个被拉出来吊路灯也有可能。</span><br>
<span>想一下天皇被废掉后的某天，全家被政变的军人拉出来集体枪决，坊间传说只有最小的公主被压在死尸下面逃过一劫，于是在中国和东南亚冒出来五十多个自称是末代天皇公主的女人……想想还挺带感的？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>cools: </b><br>
<span> 本帖最后由 cools 于 2020-3-18 01:12 编辑 </span><br>
<span>首先要看沙俄怎么个赢法，然后就是不要以为像俄罗斯帝国和清帝国这样烂到根子的旧式政权是可以通过简单的蝴蝶翅膀无限续命的，除非进行彻底的改革这两个都必然完球</span><br>
<span>假定一个有限胜利，也就是陆战上打赢了，占领朝鲜，逼着日本和谈退出大陆，没能上岛</span><br>
<span>卖身打这仗的日本确实会一蹶不振回到孤立主义状态</span><br>
<span>大英确实可能转而支援清朝，但输掉甲午以后的大清是真的续不住，这情况非英国输血就能改变</span><br>
<span>俄罗斯会谋求国际上认可它对满洲的占领，英国会带头反对承认这种既成事实，1907年的英俄谅解就不太可能出现</span><br>
<span>法国已经和俄国紧密绑在一起所以必然反对英国的立场，连带着导致1904年本已经形成的英法合作破裂</span><br>
<span>简单的说就是1914年一战爆发的时候，是法俄协约对阵德奥同盟，加上一个摇摆不定的英国</span><br>
<span>俄罗斯在这个时空可能比现实中更虚弱，依然会在一战中崩溃，但是更不容易变红</span><br>
<span>因为俄罗斯通过日俄胜利规避了1905年革命和大规模农民暴动，也就不会有其应激反应斯托雷平农业改革，资本主义发展和政治体制近代化都会较现实更缓慢</span><br>
<span>由于缺少改变了俄国乡村的斯托雷平改革，俄国农民将继续扮演反沙皇政权的主要群体（就像1905年革命）而非市民（现实中1917年革命的情况），而农民恰恰是社革等资产阶级左翼政党的基本盘</span><br>
<span>说回一战本身，英国会在前期保持中立但最终恐怕还是要站到法俄协约一边来，回到现实的轨迹</span><br>
<span>从现实经验判断缺了英国的协约在1914年会被德国打的比现实中还要惨</span><br>
<span>出于避免欧陆一家独大的本能，即使之前英国存在制衡俄国的想法，看到这个情况也必须要下场援助法俄</span><br>
<span>比现实更垃的俄罗斯在一战的巨大浩劫中自然无法避免崩溃，但由于上述的原因更可能变成一个以社革和孟什维克为主的不稳定资产阶级共和国，而不是苏联</span><br>
<span>比较恐怖的是这样一个俄罗斯在间战时期如果继续政治不稳定，估计是挡不住之后小胡子的巴巴罗萨的，然后这个世界线就向一路向着TNO方向开去，坏起来了</span><br>
</p><p><b>ice327: </b><br>
<span>远野真实 发表于 2020-03-17 19:29:12</span><br>
<span>中俄的内政问题你怎么看？大清沙俄统统续命了？</span><br>
<span>这才是我觉得历史线变动最吓人的地方。 ...大清暂且不提，二月革命沙皇下台这件事本身其实属于被撞上的小概率事件。十月革命肯定该来的迟早要来，但对手如果不是那个逗比组成的二月政府而是全盛期的沙皇政府，苏联的建立至少要晚上三十年，尤其是赫秃子这种人，沙皇不先自己倒台的话无论如何都不会起来造反的……</span><br>
<span>更要命的是末代沙俄虽然工业起步晚但是发展却像怪物一样快，尤其是各种黑科技方面。尼古拉二世在1913年就建立了原子能利用研究所这你敢信？如果给这个政权多续上三十年，率先把大蘑菇搓出来也不是没可能，毕竟沙俄政府从欧洲引进人才的渠道比苏联要顺畅多了……</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>远野真实: </b><br>
<span> 本帖最后由 远野真实 于 2020-3-17 23:52 编辑 </span><br>
<span>cools 发表于 2020-3-17 23:05</span><br>
<span>首先要看沙俄怎么个赢法，然后就是不要以为像俄罗斯帝国和清帝国这样烂到根子的旧式政权是可以通过简单的蝴 ...</span><br>
<span>你说的最靠谱了，最大的影响是红色政权没了，最坏的结果是挡不住小胡子了。</span><br>
<span>可以回到本来的问题了，东北呢？</span><br>
</p><p><b>lilide: </b><br>
<span>大清续不了多少年，慈禧死后袁世凯肯定夺权，尤其主幼国疑，只是叫不叫民国而已 </span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>cools 发表于 2020-3-17 23:05</span><br>
<span>首先要看沙俄怎么个赢法，然后就是不要以为像俄罗斯帝国和清帝国这样烂到根子的旧式政权是可以通过简单的蝴 ...</span><br>
<span>如果没记错的话，日俄战争期间法国出于在德国东线保持压力的需要，是反对俄国加大远东投入的。如果俄国打赢了日俄战争更大的可能是英法美三国联手要求俄罗斯退出南满（同时有限承认北满的黄俄罗斯现实）。</span><br>
</p><p><b>普通军转: </b><br>
<span>王怡人 发表于 2020-3-17 17:14</span><br>
<span>沙皇都被布尔什维克杀全家了哪来的沙皇势力</span><br>
<span>现在维基百科上还有把沙皇不知道几杆子的亲戚列为罗曼诺夫王朝的正统宣称者呢</span><br>
<span>外国也不是没有朱三太子。</span><br>
</p><p><b>璇瑢子R: </b><br>
<span>luoguliu 发表于 2020-3-17 17:33</span><br>
<span>感觉其他列强不会容忍沙俄在远东做大</span><br>
<span>但是欧洲矛盾已经很大了。比如1905摩洛哥危机</span><br>
<span>列强未必管得着远东</span><br>
</p><p><b>璇瑢子R: </b><br>
<span>xdescat01 发表于 2020-3-17 19:26</span><br>
<span>就当时日本那个细胳膊细腿，不是英国一定要抑制住沙俄的远东扩张拼命给他打鸡血，他哪敢主动向五大三粗的 ...</span><br>
<span>日俄战争1904年2月8日─1905年9月5日</span><br>
<span>摩洛哥危机1905年3月至1906年5月</span><br>
<span>英国真的宁愿法国崩盘也要和沙俄过不去么</span><br>
</p><p><b>villy_yang: </b><br>
<span>沙俄能拿来殖民东北的人口比日本少得多，对东北的控制只会更弱。</span><br>
</p><p><b>ww-stl: </b><br>
<span>ice327 发表于 2020-3-17 22:52</span><br>
<span>如果赢了日俄战争那涉及的就不光是东北了，整个世界的时间线都要2.0了</span><br>
<span>首先沙皇政府的威望不会被一撸到底 ...</span><br>
<span>日本当时没有那种干掉天皇的空气，多半是德川庆喜又被拉出来搞幕府新政府，毕竟倒幕派的黑历史太多还有暗杀前任天皇的嫌疑，倒是傻屌德川庆喜一直都是铁杆尊皇派。</span><br>
<span>然后就是和其他国家一样天天被列强薅羊毛。</span><br>
</p><p><b>普朗克: </b><br>
<span>你们以为抗日主力是白军，其实大部分是逃难闯生活的朝鲜人中国人啊，别的不知道，如果俄国赢了至少中亚不会出现一帮朝鲜人了</span><br>
</p><p><b>pica: </b><br>
<span>zewubbfa 发表于 2020-3-17 17:17</span><br>
<span>毛子才几口人，还移民哪？</span><br>
<span>沙俄末期正是毛子的人**发期，缺什么都不缺人，当时毛子可是名副其实的人口大国，占世界人口比例远超今天，当时有人预计毛子的人口很快就会达到五亿人，都是后来一战，革命内战，肃反，二战的连续大规模人口死亡和灭绝，才遏制住了毛子的人口增长速度。另外苏联打压崇尚生育的东正教文化，也是俄罗斯人口下降的一个重要原因。</span><br>
</p><p><b>pica: </b><br>
<span>cools 发表于 2020-3-17 23:05</span><br>
<span>首先要看沙俄怎么个赢法，然后就是不要以为像俄罗斯帝国和清帝国这样烂到根子的旧式政权是可以通过简单的蝴 ...</span><br>
<span>没有十月革命，就没有墨索里尼的进军罗马，也就没有希特勒。</span><br>
</p><p><b>松开的鞋带: </b><br>
<span>ice327 发表于 2020-3-17 23:06</span><br>
<span>大清暂且不提，二月革命沙皇下台这件事本身其实属于被撞上的小概率事件。十月革命肯定该来的迟早要来，但对 ...</span><br>
<span>还有啥工业神迹？有资料出处之类吗，很好奇</span><br>
<span>—— 来自 Razer Phone, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>cools: </b><br>
<span> 本帖最后由 cools 于 2020-3-18 12:01 编辑 </span><br>
<span>谷歌街景 发表于 2020-3-18 09:39</span><br>
<span>如果没记错的话，日俄战争期间法国出于在德国东线保持压力的需要，是反对俄国加大远东投入的。如果俄国打 ...</span><br>
<span>法国政府对日俄开战反对归反对，日俄战争的俄方经费可基本都是在巴黎筹措的，实际上是法国金融资本在支持着俄国打这仗。如果战争胜利，作为俄国的最大债主的法国哪怕出于保护投资的目的也只能尽量和俄国站在一起，更何况当时德俄有明显的重新靠拢倾向，再加上1905年3月就要开始的第一次摩洛哥危机，这时的法国在军事上绝对无法承受失去俄国这个盟友的后果。</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>cools 发表于 2020-3-18 11:48</span><br>
<span>法国政府对日俄开战反对归反对，日俄战争的俄方经费可基本都是在巴黎筹措的，实际上是法国金融资本在支持 ...</span><br>
<span>“ 法国最害怕俄国战败。当时的法国是世界上最富有的国家（英国在不久前的英布战争中，耗费了大量军费，经济上发生困难），对俄国贷款已达七十余亿日元，为了使其从背后牵制德国，极欲让俄国拥有强大的实力。</span><br>
<span>　　 一九○五年三月二十八日，巴黎证券交易所长伯诺，受法国财政部长罗比的委托，请求与高桥举行私下会谈。他提出要求说：</span><br>
<span>　　 “英国在八国联军武装进攻中国的事件中，就已经注意到日本的实力并与之结成同盟，而法国直至今日尚未认识日本的真正价值，实在感到极大的遗憾。</span><br>
<span>　　 法国希望日俄两国尽快媾和，如果日本答应不要赔款，法国愿意出面调停，以便促使俄国同意媾和。</span><br>
<span>　　 同时，鉴予日本耗费了大量军费，如不索取赔款，财政将要发生困难。法国拟代之以向日本开放巴黎金融市场，募集五至七亿日元的公债。这样做的结果，要比暂时的赔款更为有利。因为日本可以长期使用富裕的法国的金融市场。希望考虑目前‘不要赔款而媾和’的问题。</span><br>
<span>　　 这次战争如强调俄国是战国败，他日必欲对日本实行报复。那样将使法国感到为难，法国今后和日本也要发生密切的经济联系。因此，为使日俄两国间避免出现纠纷，法国愿意充当调停人。我们希望今后日本和法国加强经济联系，战争结束后立即在巴黎发行日本公债……。”</span><br>
<span>　　 在对马海战后的七月十六日，英国大金融家阿尔弗雷德·罗思柴尔德在别墅招待高桥时，委婉地说：“日本要求赔款是理所当然的，但是数额不宜过大，而且不必一定要付现款，可以公债代替，这样做将是无可非议的。”萨阿·尼斯特·卡赛尔（英国的大金融家，在高桥与谢弗相识前，曾友好地向谢弗介绍过日本的情况）也说：“日本接受的公债，可在伦敦和巴黎兑换现金。”同样委婉地劝说日本接受以公债作为赔款的做法。</span><br>
<span>　　 俄国没有钱，如果日本迫其支付现款，结果势必要由英法负担。向俄国长期提供贷款的这两个国家，是深知这个内情的。就它们的内心而言，不愿意借更多的钱给面临危机的俄国；实在不得已时，它们与其借给俄国，勿宁借给日本。</span><br>
<span>　　 它们提出的“日本把接受的俄国公债兑换成现金”，正是考虑要把俄国发出的票据由日本保证贴现。也就是说，把钱借给俄国，俄国不能还时，转嫁由日本偿还。</span><br>
<span>最后的募债运动</span><br>
<span>　　 九月四日，高桥收到松尾日本银行总裁发来的绝密电报。内云：“和谈已达成协议，没有赔款，国家难以保持**储备。库存的**只有五亿一千万日元。如按每月支出三千万日元计算，二十个月内即将全部用尽，你能否想点办法？”</span><br>
<span>　　 九月八日，又接到日本政府的急电亦称：“为清理第一、二次六分利息的英镑公债二亿二千万日元和国内第四、五次六分利息的国库债券二亿日元，望在含法国在内的国家中，共发行无担保的年息为四分的长期公债三至四亿日元，请马上着手交涉。”</span><br>
<span>　　 但这次募债工作有不少困难。如：</span><br>
<span>　　 （1）发生了火烧“日比谷事件”，日本公债在国外的价格暴跌；</span><br>
<span>　　 （2）俄国政府正在以法国为主的欧洲金融市场募集公债；</span><br>
<span>　　 （3）当年三月以来，在短短几个月里，日本已经发行高达六亿日元的公债。而且，这些公债尚未完全落到实处，有相当一部分还握在投机者手中。</span><br>
<span>　　 九月十五日傍晚高桥抵达巴黎，第二天便与伯诺就发行公债问题开始交涉。十九日一同拜访法国财政部长罗比，当场得到谅解和认可。</span><br>
<span>　　 十月间发行俄国公债问题，传说“由于俄国国内骚乱（明石点起的第一次革命烈火）活动加剧，法国银行家们正在犹豫不决，所以要延期发行。”高桥紧紧抓住这个时机，于十月二十九日便向刚从西班牙旅行归来的罗比提出“希望迅速批准日本发行公债”。</span><br>
<span>　　 十一月俄国陷入无政府状态，欧洲经济市场呈现危机。十六日上午，伯诺来电话催促高桥说：“望尽速发行日本公债。”经与伯诺、科赫、冈斯伯格三人商谈并经罗比同意，立即确定了发行日期。继而又到罗思柴尔德家，共同研究了发行条件。十八日晚高桥返回伦敦。</span><br>
<span>　　 经过高桥百折不挠的努力，到了十九日终于完成在英、法、德、美四国发行公债的准备工作。高桥过去一直以伦敦为募集工作的中心，如今要转移阵地到与俄国友好的法国，而德国又是英法两国的宿敌。因此，这次的任务是十分艰巨的。尽管这样，他仍然迅速圆满地取得了成功。分析其原因：</span><br>
<span>　　 （1）预想到了未来可能出现的情况，提前对法国做了工作，而法国方面也抱有相同的意图，所以交涉工作进行得很顺利。</span><br>
<span>　　 （2）抓住了英法接近这一政治形势变化的时机。</span><br>
<span>　　 （3）结识了统治欧洲金融界、拥有不分国界的巨大金融资本的罗思柴尔德为主的认购者。</span><br>
<span>　　 第五次公债的发行情况说明，高桥是个豁达大度和坚忍不拔的人。发行公债的条件是：</span><br>
<span>　　 （1）发行额为五亿日元，年利四分，发行价格为票面的百分之九十，无担保。</span><br>
<span>　　 （2）募集地点是，伦敦和纽约二亿五千万日元；英、美、法、德四国二亿五千万日元。</span><br>
<span>　　 十一月二十七日晚，在四国同时发表发行公债的计划，二十八日开始募集。结果，这次又是盛况空前，申请认购者伦敦达二十七倍，纽约四倍，德国十倍，法国二十倍以上。日本募集工作的巨大成功，正是意味着俄国募债活动的惨败。高桥通过这个办法割断了俄国的资金来源，迫使俄国在日俄经济战中遭到严重的失败，陷入了财政破产的困境。”</span><br>
<span>　　　　　　　　　　——《战略与谋略.七、高桥是清的募债工作切断了敌国的资金来源》大桥武夫 [日本]</span><br>
</p><p><b>cubesun: </b><br>
<span>pica 发表于 2020-3-18 10:49</span><br>
<span>没有十月革命，就没有墨索里尼的进军罗马，也就没有希特勒。</span><br>
<span>希特勒的出现是因为德国输了一战还被法国追着往死里打压啊，再加上美国经济危机。跟远东和沙俄局势关系不大吧。</span><br>
</p><p><b>cools: </b><br>
<span> 本帖最后由 cools 于 2020-3-18 12:35 编辑 </span><br>
<span>谷歌街景 发表于 2020-3-18 12:03</span><br>
<span>“ 法国最害怕俄国战败。当时的法国是世界上最富有的国家（英国在不久前的英布战争中，耗费了大量军费，经 ...</span><br>
<span>这基本和我说的不矛盾，这里面不也提到了法国是俄国的主要融资市场。日本在日俄的主要融资市场是伦敦，你不会觉得这些小规模融资能和政府主导的法国对俄融资相提并论吧</span><br>
<span>当然日本以为俄国在法国募资的渠道被切断是自己计谋成功的结果，是一件非常可笑的事情</span><br>
<span>法国对俄国是半个债主半个军事伙伴的态度，俄国的军事经费前期都是从法国来的，战时实际谈成的贷款有8亿法郎左右，并延长了之前一部分贷款的还款期限。战争后期俄国政府还想借6亿，但是这时候法国态度转变不再借，主要是由于俄国越打越烂，国内又出现1905年革命，法国民间高利贷资本对沙俄政权的偿还能力失去了信心，并且政府从军事伙伴的角度出发对日俄战争的前途没有信心，希望俄国不要在远东方向无谓的空耗国力，打算用停止贷款把俄国逼到谈判桌上结束战争。这时候俄国开始向德国寻求贷款，缔结新的德俄商贸条约，一度有德俄重新接近的信号。法国方面对此是非常警惕，所以在战争结束后的1906年法国立即向俄国提供了22亿法郎的巨额贷款来稳定法俄关系与1905年后摇摇欲坠的沙皇政权。</span><br>
<span>然后就是，日俄战争俄国战局不利和1905年革命这两个因素在这个架空时间线里都不存在</span><br>
</p><p><b>慈父斯大林: </b><br>
<span>pica 发表于 2020-3-18 10:48</span><br>
<span>沙俄末期正是毛子的人**发期，缺什么都不缺人，当时毛子可是名副其实的人口大国，占世界人口比例远超今 ...</span><br>
<span>但是沙俄的俄罗斯人人口占总人口比例一直在随着领土扩张而下降，一战前这个比例只剩45%了，俄罗斯人移民相对比较多的地方也就西伯利亚和内高加索这俩地方。</span><br>
</p><p><b>神王西格玛: </b><br>
<span>vuder 发表于 2020-3-17 17:12</span><br>
<span>很危险，东北适宜大规模移民</span><br>
<span>如果十月革命正常进行，可能以后东北就是分裂出来的沙皇势力地盘，成为西方 ...</span><br>
<span>如果变成沙皇的势力地盘，那我们名正言顺接收回来即可。</span><br>
<span>怕就怕变成苏联的势力范围。</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>cools 发表于 2020-3-18 12:24</span><br>
<span>这基本和我说的不矛盾，这里面不也提到了法国是俄国的主要融资市场。日本在日俄的主要融资市场是伦敦，你 ...</span><br>
<span>按照这个方向推演，更大的概率应该是一战德国有限战争速胜才对嘛。</span><br>
</p><p><b>Bowenchen: </b><br>
<span>远野真实 发表于 2020-3-17 23:49</span><br>
<span>你说的最靠谱了，最大的影响是红色政权没了，最坏的结果是挡不住小胡子了。</span><br>
<span>可以回到本来的问题了，东北 ...</span><br>
<span>经济上可以参考日俄后依然控制在沙俄手中的北满。和当时急速工业化的帝俄差不多一个模式，欧洲资本主导，出高级管理人员和核心技术人员，俄罗斯人出一些中级技术人员，本地人出中级管理和普通工人，十月革命后，哈尔滨的俄资工厂很多都被中国人的管理人员给吞掉了。东北在十九~二十世纪的急速工业化来源于高速增长的人口和市场，丰富人均资源所带来的可以作为工业化原始资本的出口外汇，以及亚洲水平的低劳动力价格，换谁统治都差不多。之后东北如果完全并入俄国/苏联，大概率能能拿回外东北，文化会严重俄化， 成为像哈萨克那样的黄白混血国家，经济上无论是一直作为俄/苏德加盟国还是像蒙古一样独立还是像港澳那样作为特区加入中国都会比现在好，但顶多也就是波兰/匈牙利那个级别，到不了发达国家。</span><br>
</p><p><b>DeepWhite: </b><br>
<span>别说日俄战争了，第二次世界大战的时候，日本和苏联在图们江入海口打仗，日本人输了，把中国的图们江入海口割给了苏联，至今未还（张鼓峰事件）</span><br>
<span>苏联解体后说要还回来，结果以民众不乐意为由赖掉了，给了黑龙江上两个江心岛顶账，至此中国彻底失去了日本海出海权</span><br>
</p><p><b>Narrative: </b><br>
<span>那我可能就是山东人了</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>pica: </b><br>
<span>cubesun 发表于 2020-3-18 12:21</span><br>
<span>希特勒的出现是因为德国输了一战还被法国追着往死里打压啊，再加上美国经济危机。跟远东和沙俄局势关系不 ...</span><br>
<span>是法西斯主义模式的产生，墨索里尼是公开承认自己进军罗马的行为是受到了十月革命的启发，而德国纳粹党早期又是墨索里尼的学生。即使不从这个方面讨论，纳粹德国的成长空间也是苏联带来的，一方面纳粹德国在三十年代与苏联在经济和技术领域有过不少交流和合作，另一方面更重要的是英法正是因为苏联的存在，所以才坐视纳粹德国的军事崛起，即使在德国入侵波兰时，英法内部依然很多人以为可以祸水东引，德国在占领东欧之后，自然就会进攻苏联，所以才有西线无战事的景象产生。</span><br>
<span>而且苏联的产生本身就起到俾斯麦所希望的，保证法国和俄国不会站在一条战线上避免德国两线作战的作用，从相对实力来看，第三帝国是肯定不如第二帝国的，但在战争准备阶段和战争初期很好地利用东西两房的裂痕，取得超过一战时期的战绩。加入沙俄没有灭亡，继续和法国保持压制德国问题上的合作关系，纳粹就钻不了这个空子。</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>美国与日本在西太平洋都是属于既有秩序的挑战者，既然日本在这条时间线崩了，那么英美矛盾就会激化，大致会出现英国扶植华北与华东的代理人对抗美国扶植的华南代理人（以及俄国扶植美国接盘的东北势力）的局面。</span><br>
</p><p><b>onEgoOdmAn: </b><br>
<span>谷歌街景 发表于 2020-3-18 16:02</span><br>
<span>美国与日本在西太平洋都是属于既有秩序的挑战者，既然日本在这条时间线崩了，那么英美矛盾就会激化，大致会 ...</span><br>
<span>美国有夏威夷和菲律宾，英国没有日本只靠新加坡基地是无法遏制美国控制太平洋鸭。</span><br>
<span>为了我大清，是不是大英舰队要一路拿下第一岛链啊？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1919370[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>沙俄赢了日俄战争，东北会怎么样？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1919370-1-1.html</link>
      <description>沙俄赢了日俄战争，东北会怎么样？&#13;
 本帖最后由 远野真实 于 2020-3-17 17:33 编辑 

东北会不会被沙俄占瓷实了，俄国在两次世界大战也都是战胜国，我们想拿回东北会不会有点危险啊？
&#13;
说实话，教科书刻意淡化日本赢其实对我们有利，清政府也暗中支持日本，导致对这段历史的前因后果确实不清楚。
&#13;
只想讨论推演历史，绝对不是给日本洗地唱赞歌，别喷。。。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>远野真实: </b><br>
<span>沙俄赢了日俄战争，东北会怎么样？</span><br>
<span> 本帖最后由 远野真实 于 2020-3-17 17:33 编辑 </span><br>
<span>东北会不会被沙俄占瓷实了，俄国在两次世界大战也都是战胜国，我们想拿回东北会不会有点危险啊？</span><br>
<span>说实话，教科书刻意淡化日本赢其实对我们有利，清政府也暗中支持日本，导致对这段历史的前因后果确实不清楚。</span><br>
<span>只想讨论推演历史，绝对不是给日本洗地唱赞歌，别喷。。。</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰娃: </b><br>
<span>只会更差不会更好，你什么时候见过毛子搞经济的</span><br>
</p><p><b>vuder: </b><br>
<span>远野真实 发表于 2020-3-17 17:08</span><br>
<span>东北会不会被沙俄占瓷实了，俄国在两次世界大战也都是战胜国，我们想拿回东北会不会有点困难啊？</span><br>
<span>说实话， ...</span><br>
<span>很危险，东北适宜大规模移民</span><br>
<span>如果十月革命正常进行，可能以后东北就是分裂出来的沙皇势力地盘，成为西方遏制苏联桥头堡吧。</span><br>
<span>什么？日本，输了日俄战争日本还有啥用，和大清朝一个地位了。</span><br>
</p><p><b>静哮苍穹: </b><br>
<span>如果真被占瓷实了，感觉会大幅度改变近现代史</span><br>
</p><p><b>王怡人: </b><br>
<span>vuder 发表于 2020-3-17 17:12</span><br>
<span>很危险，东北适宜大规模移民</span><br>
<span>如果十月革命正常进行，可能以后东北就是分裂出来的沙皇势力地盘，成为西方 ...</span><br>
<span>沙皇都被布尔什维克杀全家了哪来的沙皇势力</span><br>
</p><p><b>david395412874: </b><br>
<span>远东插进来这么一个强力势力，一二战怕不是会变成毛子入侵</span><br>
</p><p><b>zewubbfa: </b><br>
<span>毛子才几口人，还移民哪？</span><br>
</p><p><b>onEgoOdmAn: </b><br>
<span>呵呵~</span><br>
<span>英国会同意？！</span><br>
<span>到时候不知名海盗会在南中国海直接一波推了毛子舰队。</span><br>
</p><p><b>隰有苌楚: </b><br>
<span>神tm南中国海</span><br>
</p><p><b>世浓: </b><br>
<span>那估计就没有了，参考外东北</span><br>
</p><p><b>嘟帝: </b><br>
<span>俄国赢了那东北肯定铁没了啊，就跟现在海参崴那边一样，东北的黑土地，矿产石油比俄国冻土强太多了。</span><br>
</p><p><b>李剡s: </b><br>
<span>如果犹太佬在东北复国成功会怎么样</span><br>
</p><p><b>luoguliu: </b><br>
<span>感觉其他列强不会容忍沙俄在远东做大</span><br>
</p><p><b>xuzhe830725: </b><br>
<span>参考海参崴，毛子大规模移民，同时赶走中国人...实在无法想象，如果吴三桂不引清兵入关...但是新疆是康熙雍正乾隆打下来的，想象力实在有限</span><br>
</p><p><b>天堂蜘蛛: </b><br>
<span>那就该轮到带英亲自下场了，英俄争霸彻底点燃，整个一战二战史可能都要大幅改写了。</span><br>
</p><p><b>sonjas: </b><br>
<span>沙俄赢了的话日本会被债务弄崩溃，打断近代化进程，俄国也不一定会发生斯托雷平改革。</span><br>
<span>同时，英国是不会坐实沙俄在远东坐大的，一定会在东亚扶持萌友，那就，只有我大清了。</span><br>
<span>近代史估计要完全改写。</span><br>
</p><p><b>远野真实: </b><br>
<span> 本帖最后由 远野真实 于 2020-3-17 17:43 编辑 </span><br>
<span>sonjas 发表于 2020-3-17 17:40</span><br>
<span>沙俄赢了的话日本会被债务弄崩溃，打断近代化进程，俄国也不一定会发生斯托雷平改革。</span><br>
<span>同时，英国是不会坐 ...</span><br>
<span>被你这么一说，原来日俄战争的历史节点这么重要的吗，牵一发而动全身，日俄英清全都要大变样。</span><br>
</p><p><b>会玩熊孩子: </b><br>
<span>1900年东北都1200万人了 和外东北情况不一样吧 </span><br>
</p><p><b>阴阳鱼子: </b><br>
<span>嘟帝 发表于 2020-3-17 17:27</span><br>
<span>俄国赢了那东北肯定铁没了啊，就跟现在海参崴那边一样，东北的黑土地，矿产石油比俄国冻土强太多了。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>当时东北已经有1000多万人口了，毛子短时间也消化不了，而日本是赌国运一战，输了也就没以后他们事了，那么接下来不是英国在欧洲那边挑事，就是扶持更近的清朝上了。</span><br>
</p><p><b>battleship64: </b><br>
<span>朝鲜加东北肯定都归毛子，北海道可能也保不住吧</span><br>
<span>俄法协约还会签么，或者说毛子和大英愿不愿意走一起？那一战变数可能挺大的</span><br>
<span>不过感觉哦，要么英国要么美国，两个海洋国家总会来一个的。</span><br>
</p><p><b>萨义德库特布: </b><br>
<span>battleship64 发表于 2020-3-17 18:01</span><br>
<span>朝鲜加东北肯定都归毛子，北海道可能也保不住吧</span><br>
<span>俄法协约还会签么，或者说毛子和大英愿不愿意走一起？那一 ...</span><br>
<span>走一起怕是想多了，之前两者为了阿富汗就已经差点开战了。沙俄独吞远东肯定英国亲自下场。而且沙俄独吞满洲和美国的门户开放也是冲突的。所以最大的可能是英美提前结盟在远东怼毛子。</span><br>
<span>一战变成英美法VS俄德奥，大清确实最有可能渔翁得利</span><br>
</p><p><b>battleship64: </b><br>
<span>萨义德库特布 发表于 2020-3-17 18:19</span><br>
<span>走一起怕是想多了，之前两者为了阿富汗就已经差点开战了。沙俄独吞远东肯定英国亲自下场。而且沙俄独吞满 ...</span><br>
<span>法鸡没了双线分兵真的干的过德皇么</span><br>
<span>不过感觉大清能撑到毛子血崩肯定赚的</span><br>
<span>就怕你大清自己先血崩，比奥斯曼还不如的大清，去参加世界大战，画美不能看</span><br>
<span>西伯利亚蒙古北上铁路一断，远东等于就丢了吧</span><br>
</p><p><b>mixtycomeon: </b><br>
<span> 本帖最后由 mixtycomeon 于 2020-3-17 18:33 编辑 </span><br>
<span>大连估计会直接没了，其他地方毛子也消化不过来，应该还是扶植代理人+保障独立的模式。英国人会不会亲自下场真不好说。</span><br>
</p><p><b>smdzh2: </b><br>
<span>battleship64 发表于 2020-3-17 19:22</span><br>
<span>法鸡没了双线分兵真的干的过德皇么</span><br>
<span>不过感觉大清能撑到毛子血崩肯定赚的</span><br>
<span>就怕你大清自己先 ...</span><br>
<span>美利坚提前参战，法兰西守住巴黎应该是稳的，倒是该担心一下意大利能不能撑过数倍于卡波雷托的德奥联军</span><br>
</p><p><b>奶绷子: </b><br>
<span>那样日本就不会侵略或是延后侵略被苏联霸占的东北，那KMT和蒋介石就有足够的精力，剩下的就不能说了</span><br>
</p><p><b>xdescat01: </b><br>
<span>说不定能看到在英国的安排下一战时清日联军和俄国搞远东战场</span><br>
</p><p><b>萨义德库特布: </b><br>
<span>奶绷子 发表于 2020-3-17 18:31</span><br>
<span>那样日本就不会侵略或是延后侵略被苏联霸占的东北，那KMT和蒋介石就有足够的精力，剩下的就不能说了 ...</span><br>
<span>大清续命成功，孙大炮一伙就继续在檀香山洗碗好了，剩下的都是想多了</span><br>
</p><p><b>xdescat01: </b><br>
<span>奶绷子 发表于 2020-3-17 18:31</span><br>
<span>那样日本就不会侵略或是延后侵略被苏联霸占的东北，那KMT和蒋介石就有足够的精力，剩下的就不能说了 ...</span><br>
<span>要是沙俄赢了日俄战争，一战时内部矛盾就比本世界线小多了，连苏俄都不会有</span><br>
</p><p><b>慈父斯大林: </b><br>
<span>日俄战争失败——1905俄国革命——斯托雷平改革——俄法继续靠拢——世界大战——二月革命——十月革命</span><br>
<span>日俄战争赢了的话，沙皇威望高涨，这个因果链条可能会断掉，导致剧情走向奇怪的方向……</span><br>
</p><p><b>Hetarre: </b><br>
<span>这个影响在东北其实不会特别大的，就像上面讲的，对世界会影响很大。因为日本的崛起被打断。</span><br>
<span>毕竟毛子输了，北满也在俄国人手里呀。。。</span><br>
<span>所以如果毛子赢了，那就多一半，东北不一定丢的，毕竟汉人已经移民过去了，丢到不一定。</span><br>
<span>危险的是新疆呀....蒙古不用讨论。。肯定没。</span><br>
<span>至于中国本国怎么演变，没有了日本侵略这一变量，变成俄罗斯</span><br>
<span>然而俄罗斯还会不会变成苏联。。就太难说了</span><br>
<span>东北的话。说实话不是很重要也不会有太多改变...</span><br>
</p><p><b>battleship64: </b><br>
<span>smdzh2 发表于 2020-3-17 18:30</span><br>
<span>美利坚提前参战，法兰西守住巴黎应该是稳的，倒是该担心一下意大利能不能撑过数倍于卡波雷托的德奥联军 ...</span><br>
<span>东线可是打毛子用了不少师和集团军的啊</span><br>
<span>想想是袁世凯带北洋刚毛子这画面也有点东西</span><br>
</p><p><b>阝东水扁: </b><br>
<span>萨义德库特布 发表于 2020-3-17 18:34</span><br>
<span>大清续命成功，孙大炮一伙就继续在檀香山洗碗好了，剩下的都是想多了</span><br>
<span>那还不错，冥国比鞑清还不如</span><br>
</p><p><b>中華大加農: </b><br>
<span>只要列宁在英国bb的时候被英国警察送俄了皆大欢喜</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>FUZE: </b><br>
<span>如果当初日俄战争俄国赢了的话就很危险了，当初就大连那个永不冻港，苏联和我国关系说翻就翻</span><br>
<span>俄国这下在太平洋也有威慑实力，而且贸易线路会夸张很多，</span><br>
<span>日俄战争给一战做了很多战略上的演示，比如机**，工程**炮都是很先进的使用</span><br>
<span>可能会改变一战的不同走向</span><br>
<span>至于日本的下场会怎样，日本勃起的野心中道崩殂，估计可能重新回到幕府时代</span><br>
</p><p><b>远野真实: </b><br>
<span> 本帖最后由 远野真实 于 2020-3-17 19:05 编辑 </span><br>
<span>你们越说越玄乎了，大清续命，苏共起不来，日本完蛋，一战阵营大变样。</span><br>
<span>日俄战争原来是这么重要的世界线分叉点吗，看来我只关心区区一个东北还是格局太小了。</span><br>
</p><p><b>guoe: </b><br>
<span>苏俄的黄俄罗斯战略可能变为现实</span><br>
</p><p><b>FUZE: </b><br>
<span>远野真实 发表于 2020-3-17 18:54</span><br>
<span>你们越说越玄乎了，大清续命，苏共起不来，日本完蛋，一战阵营大变样。</span><br>
<span>日俄战争原来是这么重要的世界线分 ...</span><br>
<span>HAHAH</span><br>
<span>你知道就一个如果一战协约国赢了 一个一战协约国输了 一个一战协约国同盟国都没有赢 一战都没有发生</span><br>
<span>就有一堆剧本了</span><br>
</p><p><b>萨义德库特布: </b><br>
<span>guoe 发表于 2020-3-17 19:08</span><br>
<span>苏俄的黄俄罗斯战略可能变为现实</span><br>
<span>大英帝国宁可在阿富汗出丑也要按死沙俄的不冻港野心，你怕是想多了</span><br>
</p><p><b>luoguliu: </b><br>
<span>远野真实 发表于 2020-3-17 18:54</span><br>
<span>你们越说越玄乎了，大清续命，苏共起不来，日本完蛋，一战阵营大变样。</span><br>
<span>日俄战争原来是这么重要的世界线分 ...</span><br>
<span>列强就那几个，这一战对其中两个很重要，列强之间实力对比的变化会导致站队的变化。</span><br>
</p><p><b>远野真实: </b><br>
<span>luoguliu 发表于 2020-3-17 19:21</span><br>
<span>列强就那几个，这一战对其中两个很重要，列强之间实力对比的变化会导致站队的变化。 ...</span><br>
<span>可不光是一战的站队，还有中俄两大国的内政问题啊。</span><br>
<span>苏共和中国革命党都没了机会的话，历史变动的也太厉害了，太吓人了。</span><br>
</p><p><b>xdescat01: </b><br>
<span>远野真实 发表于 2020-3-17 18:54</span><br>
<span>你们越说越玄乎了，大清续命，苏共起不来，日本完蛋，一战阵营大变样。</span><br>
<span>日俄战争原来是这么重要的世界线分 ...</span><br>
<span>就当时日本那个细胳膊细腿，不是英国一定要抑制住沙俄的远东扩张拼命给他打鸡血，他哪敢主动向五大三粗的俄国大力士下通牒和宣战啊</span><br>
<span>日俄战争如果是日本实在快打不过了，英国是可能不惜让一战提前也要下场的</span><br>
</p><p><b>远野真实: </b><br>
<span> 本帖最后由 远野真实 于 2020-3-17 19:35 编辑 </span><br>
<span>xdescat01 发表于 2020-3-17 19:26</span><br>
<span>就当时日本那个细胳膊细腿，不是英国一定要抑制住沙俄的远东扩张拼命给他打鸡血，他哪敢主动向五大三粗的 ...</span><br>
<span>中俄的内政问题你怎么看？大清沙俄统统续命了？</span><br>
<span>这才是我觉得历史线变动最吓人的地方。</span><br>
</p><p><b>dllplayer: </b><br>
<span>远野真实 发表于 2020-3-17 17:42</span><br>
<span>被你这么一说，原来日俄战争的历史节点这么重要的吗，牵一发而动全身，日俄英清全都要大变样。 ...</span><br>
<span>日本从明治后一直在赌国运..输一次就完蛋..</span><br>
<span>然后就完蛋了..</span><br>
<span>甲午也好..日俄也好..都不是正常可以开战的状态..都是那种只要不是在合适的时间点停战就会完蛋...而且完蛋了还不得翻身....就是说..当年他的对手若拖着就不投降.那么日本就会国家破产而完蛋</span><br>
</p><p><b>远野真实: </b><br>
<span>dllplayer 发表于 2020-3-17 19:32</span><br>
<span>日本从明治后一直在赌国运..输一次就完蛋..</span><br>
<span>然后就完蛋了..</span><br>
<span>甲午也好..日俄也好..都不是正常可以开战的状 ...</span><br>
<span>日本完蛋是小事，你看上面的讨论，全世界都大变样了。</span><br>
</p><p><b>xdescat01: </b><br>
<span>远野真实 发表于 2020-3-17 19:29</span><br>
<span>中俄的内政问题你怎么看？大清沙俄统统续命了？</span><br>
<span>这才是我觉得历史线变动最吓人的地方。 ...</span><br>
<span>你让马克思想三天三夜都不一定能想的通最先成功的红色国家是俄国，要是俄国在他活着的时候有点什么革命基础也不至于这样啊</span><br>
</p><p><b>FUZE: </b><br>
<span>远野真实 发表于 2020-3-17 19:29</span><br>
<span>中俄的内政问题你怎么看？大清沙俄统统续命了？</span><br>
<span>这才是我觉得历史线变动最吓人的地方。 ...</span><br>
<span>这很正常，日俄战争影响一战。</span><br>
<span>一战决定俄帝爆炸不爆炸。</span><br>
<span>我觉得很有道理，实际上如果尼二如果争取一段时间改革成功说不定还能全身而退</span><br>
</p><p><b>688i: </b><br>
<span>李剡s 发表于 2020-3-17 17:31</span><br>
<span>如果犹太佬在东北复国成功会怎么样</span><br>
<span>57个民族也没啥太大影响吧，对外贸易条件好些?</span><br>
</p><p><b>ww-stl: </b><br>
<span>battleship64 发表于 2020-3-17 18:45</span><br>
<span>东线可是打毛子用了不少师和集团军的啊</span><br>
<span>想想是袁世凯带北洋刚毛子这画面也有点东西 ...</span><br>
<span>袁世凯刚毛子？你是不是对他的能力和胆量有什么误解。</span><br>
</p><p><b>xdescat01: </b><br>
<span>日俄战争本身就是在全世界其他地方都已经被列强瓜分殆尽只剩下远东还未被完全控制的背景下爆发的，远东成败对列强实力的消长影响太大了</span><br>
<span>如果认同一战必然会爆发这样的历史观，那么肯定不会排斥日俄战争这个节点的重要性</span><br>
</p><p><b>battleship64: </b><br>
<span>ww-stl 发表于 2020-3-17 19:54</span><br>
<span>袁世凯刚毛子？你是不是对他的能力和胆量有什么误解。</span><br>
<span>一战是大清上场的话，那大清能拿得出去的也就北洋新军六镇了吧</span><br>
<span>虽然大概率是被打的妈都不认识系列</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1919370[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
