<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>底特律的结局也太铁血了吧</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>底特律的结局也太铁血了吧</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:47:23 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>底特律的结局也太铁血了吧[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1848970-1-1.html</link>
      <description>底特律的结局也太铁血了吧&#13;
趁着烩面，最近玩了底特律。
&#13;
最后一章选择攻击集中营，结果马库斯被射死了一次，换上诺丝心脏，为了救队友，又死了靠。
&#13;
康纳革命成功，成为了新世界的卡密，结果被控制，自杀了
&#13;
卡拉赶不上公交车，坐船离开，被射爆，落入河中推船，最后双双冻死在岸边，此时应该响起希望之花。
&#13;
其实这个游戏对比暴雨和超凡，手感已经好很多，画面简直好上一百倍，但是游戏中的选项感觉误导成分很高，比如高风险，我以为是可以通过较难的qte达成，其实高风险等于必死。又比如回答问题的态度，什么坚定迷惑冷淡，说出来的内容跟我希望的也不一样，还不如galgame直接把选项改成大意内容。
&#13;
最大的槽点是我之前一直走和平路线，结果一路同伴都被杀，最后逼我以暴易暴，结果你跟我说是悲剧收场，wtf
&#13;
其实开头几章都设计得不错，比如康纳查案找线索，但是游戏内容一路在挑战我的底线，如果要入坑，建议一路黑到底，或者一路做圣人，中间路线反而错过不少内容</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ladiesman802: </b><br>
<span>底特律的结局也太铁血了吧</span><br>
<span>趁着烩面，最近玩了底特律。</span><br>
<span>最后一章选择攻击集中营，结果马库斯被射死了一次，换上诺丝心脏，为了救队友，又死了靠。</span><br>
<span>康纳革命成功，成为了新世界的卡密，结果被控制，自杀了</span><br>
<span>卡拉赶不上公交车，坐船离开，被射爆，落入河中推船，最后双双冻死在岸边，此时应该响起希望之花。</span><br>
<span>其实这个游戏对比暴雨和超凡，手感已经好很多，画面简直好上一百倍，但是游戏中的选项感觉误导成分很高，比如高风险，我以为是可以通过较难的qte达成，其实高风险等于必死。又比如回答问题的态度，什么坚定迷惑冷淡，说出来的内容跟我希望的也不一样，还不如galgame直接把选项改成大意内容。</span><br>
<span>最大的槽点是我之前一直走和平路线，结果一路同伴都被杀，最后逼我以暴易暴，结果你跟我说是悲剧收场，wtf</span><br>
<span>其实开头几章都设计得不错，比如康纳查案找线索，但是游戏内容一路在挑战我的底线，如果要入坑，建议一路黑到底，或者一路做圣人，中间路线反而错过不少内容</span><br>
</p><p><b>zzy516232108: </b><br>
<span>只要一直和平，大家都能得救。虽然和平剧情很傻白甜，但我下不了手去让我操作的主角送死</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>你妈的为什么: </b><br>
<span>骨子里就是鼓吹白左立场的玩意你搞暴力对抗你不死谁死</span><br>
</p><p><b>74235zzz: </b><br>
<span>本以为剧情类似机械公敌这种的，结果只是换皮黑命贵</span><br>
</p><p><b>星野航: </b><br>
<span>这游戏马库斯线突出一个歌颂非暴力不合作，民众信赖高了，对着军队唱唱歌就能软化总统情绪，然后还会简洁影响卡拉线的结局</span><br>
<span>通篇玩下来只有卡拉线渲染的母女人性让我有一些更代入式的体会</span><br>
<span>康纳线可以去简单感受这种秩序与混乱对立的设计</span><br>
<span>马库斯线就完全emmm微妙，总之设计非常差</span><br>
</p><p><b>Ardor: </b><br>
<span>我依稀记得当时想走和平线，疯狂被人骑在头上拉屎忍不了就起义了，能一路忍到最后的选手应该跟傻白甜结局挺般配的8</span><br>
<span>楼主那个悲剧收场单纯是自己操作不好吧，我一个主角都没死，马库斯好像死了一两个队友</span><br>
</p><p><b>塔奇克马: </b><br>
<span>什么?还有换心这段?</span><br>
</p><p><b>ladiesman802: </b><br>
<span>星野航 发表于 2019-7-25 01:37</span><br>
<span>这游戏马库斯线突出一个歌颂非暴力不合作，民众信赖高了，对着军队唱唱歌就能软化总统情绪，然后还 ...</span><br>
<span>看了一下其他暴力结局，基本都是悲剧收尾。康纳是比较矛盾的，因为我不知道应该听从黑婆还是警察，还有测试人性实验时，我以为不开枪可以取得有钱人信任，告诉我线索，结果啥都没有。这个游戏的机器人太人性，还不如尼尔里面的呆萌机器人</span><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>Ardor 发表于 2019-7-25 02:02</span><br>
<span>我依稀记得当时想走和平线，疯狂被人骑在头上拉屎忍不了就起义了，能一路忍到最后的选手应该跟傻白甜结局挺 ...</span><br>
<span>我当时就是满嘴屎忍到最后</span><br>
<span>然后发现真的只要你够白左就一个人都不用死</span><br>
</p><p><b>V2ABGundam: </b><br>
<span>个人底特律大多数结局都没玩出来</span><br>
<span>就玩了几个主要的happy end就弃了</span><br>
<span>个人就记得马库斯攻打集中营那里真的是……</span><br>
<span>就那个机枪塔，当时没看攻略……没捡手雷，也不知道三组小队怎么指挥</span><br>
<span>结果几次都倒在那里，只能眼睁睁看着队友送死</span><br>
<span>最后马库斯要么自己战死，要么逃走躲在角落里灰溜溜的等死/用脏弹，那叫一个悲凉</span><br>
<span>这件事总让鄙人想到历史上闹革命或者对抗强敌的人，真的唏嘘不已</span><br>
<span>任你踌躇满志、任你才高八斗、任你勇猛无比</span><br>
<span>一个小小的机枪塔，一切就结束了</span><br>
</p><p><b>星野航: </b><br>
<span>ladiesman802 发表于 2019-7-24 18:09</span><br>
<span>看了一下其他暴力结局，基本都是悲剧收尾。康纳是比较矛盾的，因为我不知道应该听从黑婆还是警察，还有测 ...</span><br>
<span>本身嘛，整个故事就是一个披着机器人皮的“黑人解放运动”故事</span><br>
<span>马库斯线明摆着从故事开端就告诉玩家扮演一个革命者的角色</span><br>
<span>而卡拉线是导演最早着手企划的一条线，它就侧重于勾勒机器人赋予“情感”这一人类独有的事物之后的机器人反馈</span><br>
<span>康纳线探讨的高度跟马库斯有重叠，但我个人理解像是从另一个角度去解读“秩序”与“混乱”，以及阐述机器人与人的关系。比如康纳线反复加入的与安德森的互动，很多时候是通过安德森的反应来测试康纳所具有的“人性”强弱，这点上来看是非常符合好莱坞式的价值观念的一种方式。</span><br>
<span>本身底特律的编剧来说就不是很理想，整个故事充斥着好莱坞式对乌托邦构想的一厢情愿，马库斯领导的革命看起来声势浩大，实则脆弱不堪，缺乏统一纲领。而和平线的矛盾解决就更像是一种对政治斗争儿戏式地处理，颇有一种目前美国舆论界流行的“会哭就有糖”的行为模式</span><br>
<span>我个人只中意卡拉线，这条线里演员的表现和与”女儿“的互动都有过雕琢，在这一点上可以给出好评，马库斯线就彻底负分</span><br>
</p><p><b>kangkangsama: </b><br>
<span>马库斯电视台还说要公平呢，转头下一关就“we are better than them”。安卓受到压迫采取的手段基本都是极端暴力，就不说马库斯比geass还强的“you are free”了。马库斯整条线感觉真有种其实是幕后黑手的一场戏的感觉，自由意志其实也就是别的程序。康纳线的话就像泥潭之前有人说的，难道不能给一条以自身意志帮助人类的线吗</span><br>
</p><p><b>max3226: </b><br>
<span>这代还是这公司的老毛病，虎头蛇尾，甚至经常烂尾，前三部好歹有吸引人的悬念，这一部剧情开场就可以说很俗套，没啥亮点，结果后期发展也是一路奔着俗套去的，真是浪费了这么好的演出效果</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>sauron.j: </b><br>
<span>自阿西莫夫后都半个多世纪了，AI和机器人的科幻题材还是创作得这么僵硬笨拙、流于表面。写来写去都是用一个freedom解决所有问题，都快成样板戏了</span><br>
</p><p><b>cowgp01: </b><br>
<span> 本帖最后由 cowgp01 于 2019-7-25 08:08 编辑 </span><br>
<span>明明比人类强大好几百倍却没有个奴役人类做成电池的结局，说到底就是一群叫萝卜的尼哥，水平不如塔奇科马的聊天</span><br>
</p><p><b>yygundam: </b><br>
<span> 本帖最后由 yygundam 于 2019-7-25 08:16 编辑 </span><br>
<span>这是你自己玩的问题吧。。。。我玩出来的就是最后暴力革命成功，诺丝没死。然后卡拉赶上公交车到达边检，牺牲了一个路人之后过境。</span><br>
<span>顺带一提这个玩意的立意就是愚蠢的，拿机器人去类比种族歧视根本就不成立。就算退几步把它看作是一个反种族歧视的故事，它依旧只是一个陈年烂梗的集合体罢了。</span><br>
</p><p><b>normalli: </b><br>
<span>这游戏的背景下机器人还是白左路线比较现实，就算你造反成功，感觉也就是一次战略轰炸就能解决的事</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span>《底特律》（英语：Detroit）是一部美国历史犯罪惊悚剧情片，由凯瑟琳·毕格罗执导。编剧马克·鲍尔根据1967年底特律骚乱真实事件编写剧本。电影为约翰·波耶加、威尔·普尔特、艾尔基·史密斯、雅各·拉提摩（英语：Jacob Latimore）、杰森·米契（英语：Jason Mitchell (actor)）、汉娜·穆雷、凯特·琳黛佛（英语：Kaitlyn Dever）、杰克·雷诺、班·欧托尔、约翰·卡拉辛斯基和安东尼·麦凯主演，并定于2017年8月4日在美国上映。</span><br>
<span>游戏可以和这部电影比一下。</span><br>
</p><p><b>CCMkIII: </b><br>
<span>大概去年这个时候买盘玩了一段但没玩完……一是后来忙了二之前看过别人实况</span><br>
<span>康纳线如果最后帮助革命成功活下来的话观感还行。我觉得整个起义的剧情都很水，但如果这一点不可改变的话康纳帮助他们然后活下来的结局还是不错的。</span><br>
<span>卡拉线我有点忘了，但我觉得她本人好像没死，只是那个萝莉死了……其实这结局还挺唏嘘的，卡拉舍弃了一切就为了跟这小孩一起生活在一个仿生人能平静生活的世界，结果那边革命成功了她们逃了，历经了磨难结果小孩没了</span><br>
<span>马库斯线…我总觉得他转变的太突然。而且剧情给他安装新设定也太频繁了：潜入电视台被发现了，他突然就有了摸别人一下就能转化别人的能力；上街搞事时一个个摸不过来了，他突然又可以隔空转化了</span><br>
</p><p><b>ESSAHOISA: </b><br>
<span>看David Cage这么多年写的东西就知道了，他就是个一瓶不满半瓶晃荡的三流写手。QD不换编剧的话还是补不上本该是长板的短板，然而这人又基本没可能让位，没救</span><br>
</p><p><b>满月诗篇: </b><br>
<span>前两天刚打完，其实想不死队友还是比较简单的，别作死，不要随便杀人降舆论。放到三个主角就是康纳选择像人一些，和基友搞好关系（基友态度还是比较明显的，顺着来），卡拉多救卢瑟，马库斯和平路线</span><br>
<span>当然也有一些比较恶意的选项，我个人觉得两个最过分，一个是你跟崔西搏斗哪里，qte按的昏天黑地的，当然第一反应就是开枪了，正当防卫啊。第二个是捡到车票那里</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>mirari: </b><br>
<span>我第一次玩的结局是和平抗争，卡拉坐车过边检，除了康纳被黑婆骂了一顿无能后报废，其他全员存活。</span><br>
<span>剧情烂就算了，架不住还有一群屁孩吹神作，拿游戏剧情当论据影射现实，一粉顶十黑。</span><br>
<span>这是一个顶着科幻皮的废奴运动故事，很像《北京折叠》。不能把这些仿生人真的当成“仿生人”，否则就无法避免游戏中太过明显的bug和生硬设定。比如卡拉和爱丽丝的外貌都是模板脸，但是被通缉的逃亡过程中，路人、警察、边检人员全体脸盲。</span><br>
<span>和平线在我看来就是整个游戏最大的精神毒草。这条线的马库斯看似有抵抗精神，但实际上立意就是软弱的。他竟然把希望建立在外界的舆论压力上，建立在乞讨敌人的良知和施舍上。</span><br>
<span>牺牲的目的并不是抵抗本身，而是为了让别人看见，让记者拍到，让人类民众在欣赏杀戮死亡和接吻镜头这一幕幕真人秀好莱坞大戏时产生一丝怜悯，然后施舍给他们。记者才是这场行动的MVP，没有记者这一切血腥表演都是自娱自乐。</span><br>
<span>分支剧情不能存档、已看过的剧情不能跳过，同样是播片游戏，体验甚至不如《隐形守护者》。</span><br>
</p><p><b>wxshaonv2000: </b><br>
<span>这游戏就是这水平的剧情 人家大卫凯奇本来也没想写个文学名著</span><br>
</p><p><b>丹德里恩: </b><br>
<span>一个充斥着白左味披着机器人皮的尼格故事，打完就算了别去深究，不值得浪费那个时间</span><br>
</p><p><b>真奥贞夫: </b><br>
<span>我所有选项都选自己的第一时间反应，结果马库斯和康纳线都是全员存活好结局，我最喜欢的卡拉线反而渡河失败，我好伤啊</span><br>
</p><p><b>飞灾: </b><br>
<span>嗯，所以7月港服会免把pes换成做人以后我果断没续费</span><br>
</p><p><b>ESSAHOISA: </b><br>
<span>wxshaonv2000 发表于 2019-7-25 08:59</span><br>
<span>这游戏就是这水平的剧情 人家大卫凯奇本来也没想写个文学名著</span><br>
<span>你还别说，这货对底特律的剧本还真就自我陶醉得不行呢</span><br>
<span>https://twitter.com/David__Cage/status/1123863252541345792</span><br>
<span>https://twitter.com/David__Cage/status/1123864775853789185</span><br>
</p><p><b>すぴぱら: </b><br>
<span>要革：命总要做出流血和牺牲，world peace过家家的都是白左，剧情说的挺明白的</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>千里孤坟: </b><br>
<span> 本帖最后由 千里孤坟 于 2019-7-25 09:42 编辑 </span><br>
<span>革命路线是可以全活的，只是这个分支隐藏得很反直觉大多人不知道。</span><br>
<span>马库斯发起总攻击时，在隐藏在掩体后那个位置原地挂机5分钟等预测成功率清零后，诺丝会拉你跑路然后建议按脏弹，Boom一声一切核平，耶利哥组可以全活（原本就是这里一旦进攻温和派黑人必死）。另外两边康纳基本不会死，卡拉三人组不要去偷渡就能全活。</span><br>
</p><p><b>言嘉: </b><br>
<span>卡拉线不能无脑圣母，该狠的时候要狠，该自私的时候要自私，不然最后就功亏一篑了</span><br>
<span>情况不妙送卢瑟，拿到车票不能还，甚至你前期没钱去抢劫都行，总之就是尽量利己一点聪明一点，不然没法保全所有人的</span><br>
<span>马库斯线不评价</span><br>
<span>康纳线就是一路心慈手软到底就行了，但是推理部分不能划水，如果每一章的隐藏剧情都触发的话，当圣人当到最后是可以拿到关键情报的</span><br>
<span>其实这游戏某些剧情参与感还是很强的，至于价值观……好莱坞的调调就是那样，剧情其实没必要较真，因为内核就很浅很政治正确，也没什么设定上的私货</span><br>
</p><p><b>look900822: </b><br>
<span>马库斯的背景设定如果是军队的作战机器人，也许会更好点。</span><br>
</p><p><b>wxshaonv2000: </b><br>
<span>ESSAHOISA 发表于 2019-7-25 09:34</span><br>
<span>你还别说，这货对底特律的剧本还真就自我陶醉得不行呢</span><br>
<span>https://twitter.com/David__Cage/status/ ...</span><br>
<span>他咋这么自信呢 据说白左群体也看不上他</span><br>
</p><p><b>a2042312: </b><br>
<span>弄个黑洛多好，非要加些无聊的老梗。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Messiah_QY: </b><br>
<span>这游戏不是应该讨论下在拥有真人性（玩家真人）的AI做判断也只能在自己系统给出的几个选项里做选择题，在这种情况下算不算人？</span><br>
</p><p><b>galsoldier: </b><br>
<span>这游戏，真的是在挑战我的底线，刚开始玩的时候我心里就想着去他妈的康纳，去他妈的马库斯，只要卡拉三人行能一切顺利就行，结果告诉我小女孩也是机器人，这感觉之前一直在被编剧灌尿，编剧觉得不过瘾，非要逼着你吃一口大屎。还好一周目没看攻略就he了，再也不想碰这个垃圾游戏一次</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ladiesman802: </b><br>
<span>言嘉 发表于 2019-7-25 09:44</span><br>
<span>卡拉线不能无脑圣母，该狠的时候要狠，该自私的时候要自私，不然最后就功亏一篑了</span><br>
<span>情况不妙送卢瑟，拿到车 ...</span><br>
<span>我玩卡拉也想心狠手辣，结果小女孩处处阻挠我，最后看攻略才发现好感度大没屁用，低好感度反而有新剧情。康纳线我还以为能有银翼杀手那种味道，结果叛变后逼格狂掉</span><br>
</p><p><b>c88711611: </b><br>
<span>ladiesman802 发表于 2019-7-25 12:11</span><br>
<span>我玩卡拉也想心狠手辣，结果小女孩处处阻挠我，最后看攻略才发现好感度大没屁用，低好感度反而有新剧情。 ...</span><br>
<span>所有为什么没有康纳觉醒后选择帮助人类这一选项，</span><br>
</p><p><b>纸皮: </b><br>
<span>做机器人未来体裁却对机器人未来没兴趣，尤其是马库斯线科幻背景就是个方便剧情推动的道具，越后面越没有什么机器人的思辨魅力，我都怀疑他们经常做忘了想起来赶紧加一点</span><br>
<span>本质上来讲就是豪华版的标题上加个星际的乡村土炮和在名字前面加个ai的烂俗肥皂剧</span><br>
</p><p><b>Inquisitor: </b><br>
<span>就是白左YY的剧本，把黑奴换成机器人完事了。机器人和人的冲突的题材，《仿生人梦见电子羊吗》吊打底特律</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>ladiesman802: </b><br>
<span>74235zzz 发表于 2019-7-25 01:24</span><br>
<span>本以为剧情类似机械公敌这种的，结果只是换皮黑命贵</span><br>
<span>对啊，康纳即使获得了人性，也可以像irobot的Sunny一样执行任务。仿生人的设定也很奇怪，居然怕死，你就不能上传云端么？虐待机器人方面，难道这个世界没有机器人三大原则？当然，底特律可以看成是irobot的前期故事</span><br>
</p><p><b>c88711611: </b><br>
<span>ladiesman802 发表于 2019-7-25 12:41</span><br>
<span>对啊，康纳即使获得了人性，也可以像irobot的Sunny一样执行任务。仿生人的设定也很奇怪，居然怕死，你就 ...</span><br>
<span>除了性爱和家政类，其他安卓完全没有做成类人的必要</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1848970[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
