<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>《求是》的文笔还是好</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>《求是》的文笔还是好</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:32:12 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>《求是》的文笔还是好[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1832111-1-1.html</link>
      <description>《求是》的文笔还是好&#13;
党领导的强大体制对中国意味着什么
&#13;
来源: 《求是》
&#13;
https://news.163.com/19/0516/14/EFAB1FLF000189FH.html</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>moreng: </b><br>
<span>《求是》的文笔还是好</span><br>
<span>党领导的强大体制对中国意味着什么</span><br>
<span>来源: 《求是》</span><br>
<span>https://news.163.com/19/0516/14/EFAB1FLF000189FH.html</span><br>
</p><p><b>moreng: </b><br>
<span>中国是超大型社会，社会发展的根本动力是人民对美好生活的追求。中国人不满足现状，而且吃苦耐劳，决定了中国不断向前发展的态势，是老百姓在推着中国经济不断向前发展。因为老百姓都要彩电冰箱洗衣机，中国国内生产总值的世界排名不断靠前；因为老百姓们要改善住房、开汽车，中国成为第二大经济体；老百姓们还要更好的教育、医疗，更好的生态和休假，这些愿望在“逼”中国继续往前走，这个国家别无选择。</span><br>
<span>从历史上看，“老二”是风险重重的位置，结局好的凤毛麟角。我认为，中国最终能平安度过危险期，成为世界第一大经济体的概率，正常情况下只有50%。也就是说，有一半可能会是国际政治不接受中国成为第一大经济体，我们在民族复兴的半路上因种种原因、以我们难以预想的方式倒下。那么，有没有一个关键的因素，能够把中国成功的概率增加到51%以上呢？</span><br>
<span>我觉得有，这个关键的因素，就是中国共产党的领导力。</span><br>
</p><p><b>moreng: </b><br>
<span>苏共在重要关头动摇了，很多国家被一吓唬就慌神了，中国以后还可能会遇到复杂得多的各种挑战。但是中国已经是核大国，有世界最完备的工业体系，正在很多领域成为世界第一大市场，我们有了把中国特色社会主义道路坚定走到底的基础性条件。接下来最重要的就是这个国家能否长期清醒、理性，遇到冲击时不慌乱，在任何情况下都保持稳健的进取态势。而中共是最有能力驾驭各种不确定性和挑战的力量，也正是因为看到了这一点，西方一些激进政治精英产生了严重的失败感，甚至是绝望感。往过去看，其他很多体制都碰碎了；往未来看，到了考验中共领导的**的时候了。中国所有人的命运其实都系在中共的这场大考上，我们必须支持中共创造历史，得一个高分。</span><br>
</p><p><b>moreng: </b><br>
<span>中国同时是人口大国和疆域大国，中华文明从未间断，有着深刻的文化原因和自然地理原因，比如汉字、儒家文化以及水患频繁的大江大河都在历史上起到了凝聚这个民族的作用。追求大一统无疑是中华文明绵延数千年的主旋律。</span><br>
<span>中共提供了国家发展的强劲动力，促进了社会公平。它对这个国家还有一个特别的作用，那就是贡献了我们这个地域差异巨大、多民族且疆域辽阔的大国的政治凝聚力。中共是超越民族、宗教以及地域性的政治组织，它的意识形态很强大，构建起真正属于整个中华民族的共同愿景，或者叫画出了最大同心圆。中共党员数量众多，既有领导力非凡的党中央，又深深融入到基层社会，它的组织性可以穿透各种传统和历史沉淀，从而形成对中国全疆域和全社会政治上的重构。</span><br>
<span>除了贡献凝聚力，中共还为中国社会的发展提供了远超过一般执政党的社会动员力，以及对建设规划的设计能力和执行力。中共还有一个很大的优点：实事求是，不极端，有自我纠错能力。当下的中国应该是这个世界上最重视民生，也在这方面最有实绩的国家了。就说精准脱贫这一项，中国把它当国家层面的三大攻坚战之一来打，没有一个国家对扶贫做得像中国这么“玩命”。</span><br>
<span>中共因为有为人民服务的宗旨，在民生上下了大功夫，党中央对民心向背有把握，所以不仅基础设施的大工程搞得好，而且改革的大工程也敢决策。中共十八大以来铲除腐败，抓了大批贪官；搞重大经济转型，去产能、调结构；推进军改，同时把反腐败深入到军队。这几件大事，放到别的国家，有一件就足以闹出大乱子，但中国居然把它们同时干成了。根本原因就是党中央有了**这样坚强成熟的领导核心，决策力、把控力都达到新的高度，中国在延续经济奇迹的同时，其实更创造了一个既大刀阔斧实施全面改革、同时又罕见稳健的政治奇迹。</span><br>
<span>改革开放和高速发展使中国处于相当急剧的变化中，各种新情况、新矛盾不断涌来，中共领导的体制支持了这个国家和社会对它们的应对，我们没有被它们堵塞、憋死。这个国家看上去问题成堆，但国家解决问题的能力和资源增长得更快。中共已经成立快100年了，它在这个国家最危难以及最较劲的时候都做了无愧于历史的大担当，为人民、为民族、为国家立下了大功劳。</span><br>
</p><p><b>moreng: </b><br>
<span>一个勤勤恳恳的中学老师，他在上世纪80年代和今天付出同样的努力，但他在全球竞争和财富网络中的位置却出现了重大移动。他做同样的事，三四十年前他是这个世界上的穷人，今天他却可以利用假期出国旅游了。到了欧洲的一般城市，他还会发现，他家的房子与当地房子的价值差不多了。过去中国普通人家的孩子完全不敢想出国留学，但现在送孩子出国留学已是中国中等收入家庭紧一紧就可以承受的事情。这一切变化都是中国发展折射在老百姓生活中的现象。</span><br>
<span>换句话说，中国“值钱了”，中国社会越来越多的元素跟着水涨船高。普通人都受益，精英们更是如此。没有“中国”这个元素的支持，马云们就成不了世界级的一流企业家。中国各行各业越来越多的拔尖人物逐渐获得了国际上的影响力。连一些反体制的“异见人士”都跟着中国发展“受益”，国际上的反华及不友好势力前所未有地抬举他们，不断把各种奖项颁给他们。</span><br>
<span>中国对普通人来说首先是个大平台、大市场，中国的农民工有着世界上基层劳动者差不多最大的人生活动半径。这样的活动半径意味着更多的改善生活和命运的机会。中国的庞大开拓了每一个国人的视野，这使得中国人更容易在全球化浪潮中探索自己的位置，跟上时代的潮流。我们一直说中国人被束缚在了土地上，不愿意动，但是今天中国社会是全球流动性最频繁的社会。看看每年的春运就能体会普通中国人跑得有多远，以及他们在从事现在的工作之前经历或扫描过多少其他的机会。他们不是在随波逐流，他们在选择，在竞争。</span><br>
</p><p><b>moreng: </b><br>
<span>中国共产党在领导中国人民做一件十几亿人实现现代化的惊天地、泣鬼神的大事。这十几亿人比西方发达国家总人口加起来还要多几亿。中国很忙碌，这个国家有太多建树需要创造，它的兴趣是解决问题，而不是争高低。我们认为每个社会都有自己的信仰和骄傲，相互尊重和借鉴是最值得倡导的准则。但如果有一些人和力量执意要挑起争论，扭曲常识性逻辑，那我们就不客气了。都晒一晒自己的成绩单吧，看看有谁真的好意思把他们的成绩单摆在中国的旁边！</span><br>
</p><p><b>中村隆太郎: </b><br>
<span>这是胡（打）锡（码）进写的</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span>说的挺好，我就问问韭菜不够的问题怎么解决</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.3</span><br>
</p><p><b>moreng: </b><br>
<span>中村隆太郎 发表于 2019-5-17 10:01</span><br>
<span>这是胡（打）锡（码）进写的</span><br>
<span>真的假的？哭liao</span><br>
</p><p><b>moreng: </b><br>
<span>沃日去求是官网看了下真是胡总编的手笔http://www.qstheory.cn/dukan/qs/2019-05/16/c_1124491526.htm</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1832111[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
