<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>桂林阳朔四天游玩，坛友们帮我看看是否可行</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>桂林阳朔四天游玩，坛友们帮我看看是否可行</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:13:56 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>桂林阳朔四天游玩，坛友们帮我看看是否可行[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1854331-1-1.html</link>
      <description>桂林阳朔四天游玩，坛友们帮我看看是否可行&#13;
 本帖最后由 甜甜圈百分百 于 2019-8-19 17:21 编辑 

先说计划
&#13;
明天是第一天，坐高铁10：15到桂林北站，下车直奔龙脊，晚上去猫儿山露营过夜。
&#13;
第二天，猫儿山看日出后回市区，象鼻山，七星公园，芦笛岩，晚上日月双塔，东西巷，回酒店。
&#13;
第三天，去码头坐船游漓江，到兴坪爬老寨山，晚上到了阳朔县城西街逛一下，回酒店。
&#13;
第四天，租台单车去十里画廊那边，看大榕树月亮山，下午去遇龙河漂流，回酒店。
&#13;
第五天，去阳朔站搭高铁回家。
&#13;
这次是和三个朋友一起去的，行程是我计划的，前几天我大致把坛里关于桂林阳朔的帖子看了几遍，又在微博飞猪找游记攻略，朋友甚至还去小红书做功课，目前遇到了很多困难和不明白的，还请坛友们指教。
&#13;
1.北站-龙脊-猫儿山的确有点赶，不过拆成两天分别去好像又有点浪费，主要还是想在猫儿山过夜，第二天住市区也是为了赶早去游漓江。现在的问题是好像没有龙脊到猫儿山的车，问了好几个龙脊那边的旅游专营店都说没这条线的车，北站到龙脊的直达要三个钟，一来一回去汽车客运北站也去不了猫儿山（最晚一班下午三点），打滴滴先不说会不会被宰，龙脊那边那么偏也不知道有没有人愿意做，包车不知道有没有。。。所以请问坛友有没有切实可行的办法，下午四五点从龙脊到猫儿山。
&#13;
2.现在猫儿山露营会不会很冷，带多一件秋装外套够不够，过夜和看日出有没有需要注意的。
&#13;
3.记得坛友说过，游漓江可以让酒店帮忙订票专车去码头，那订酒店哪里比较好呢，最好便宜一点。。。还有就是听坛友说草坪到兴坪竹筏才过瘾，那从哪里坐船，哪里竹筏，甚至哪里坐车，坛友们有啥建议。。。另外兴坪那边想待到下午才去阳朔，那里除了老寨山和街道小巷外还有啥可以逛呢。
&#13;
4.县城-十里画廊-遇龙河踩单车会不会很累，电瓶车会不会舒服一点。。。还有坛友们觉得漂流具体哪段好玩。
&#13;
目前就是遇到上面这些问题了，到时候肯定还有，还请各位坛友不吝赐教。
&#13;
另外，坛友们有什么心得和注意事项请一定说出来，像是哪家店有什么招牌菜，我就知道要去吃桂林米粉螺蛳鸭脚煲啤酒鱼还有狗肉，阳朔那边民宿有没有什么推荐。
&#13;
其实订酒店最麻烦最随意，对当地地理环境不熟，不知道哪里有车坐哪里有吃的哪里离景点近，就算看地图还是犯晕，只知道价格。我打算酒店门票车票在飞猪找，酒店打电话过去订，这还算好吧，坛友们要是有什么推荐就好了。
&#13;
现在我会慢慢更新这个贴，等旅行结束了就做一篇详细的游记回馈给各位坛友，也算是我的一片答谢之情。
&#13;
ps:在飞猪订回程票的时候觉得很鬼畜，只有早上八点多第一班才有票，其他都没有，也不知道什么原因，于是最后一晚只能去阳朔站附近住了。
&#13;
---------------------------------------------------------------------------   分割线   ----------------------------------------------------------------------------------------
&#13;
更新1
&#13;
感谢坛友们的答复和宝贵意见，就不一一答谢了。考虑坛友们的建议和调查的深入，决定更改计划。
&#13;
计划改1
&#13;
第一天10:15到北站，坐班车去龙脊看梯田（徒步上山应该不累吧），过夜看日出。
&#13;
第二天中午回到市区从訾州公园，龙隐桥，李宗仁纪念馆，榕湖日月双塔，两江四湖，芦笛岩，东西巷挑着打卡，过夜。
&#13;
第三天早上酒店接送车去杨堤-九马画山竹筏漂流，（不上游船，游船好几百，而且直接去阳朔的，应该没有中途上下船的吧？）中午到兴坪逛小镇爬相公山看日落，住民宿。
&#13;
第四天上午坐车到阳朔，酒店/民宿放行李，租电车去十里画廊看大榕树和月亮山，去矿标市场，晚上西街，过夜。
&#13;
第五天上午去遇龙河漂流，中午回酒店拿行李去阳朔高铁站，搭下午的车回家。
&#13;
先说三楼推荐的视频，我看完了，感觉他们和我不是一个路数，他们拍片，我打卡，唯一能借鉴的就是吃的了。
&#13;
猫儿山确定不去了，原来第一天的安排还是太贪，况且以21L说的情况看，上顶上恐怕在14℃左右，带多衣服太累赘，只能忍痛割爱，下次做好准备专门去猫儿山。
&#13;
桂林市区的话，我也只安排了半天加一个晚上，不去象山改去訾州公园，三个溶洞想去一个，近的那只有芦笛岩了，吃的方面大致按四楼的推荐去。
&#13;
其实我也不想在市区住，但是杨堤到兴坪只能是早上九点半那一趟，不知道是不是上面规定的。这是最牵制我的点，定死了只能这样做。龙脊也好，猫儿山也好，早上出来都赶不上这趟。
&#13;
现在遇到的问题：
&#13;
1.市区要不要住连锁酒店，去私人旅店贪便宜怕买门票有坑，出去旅游最想避免的就是被吃回扣了（坛友好像说过可以向商家说明没导游没司机要求打折，可行吗？）。
&#13;
2.兴坪去爬相公山或者老寨山从高处看漓江山水应该是值的，因为是下午，能不能看到日落呢？那边可以租电车吗？毕竟有点远。
&#13;
3.遇龙河有好几段，哪段好玩点，可以县城租电车去遇龙河吗？尽量不坐车（如果太阳不晒的话），那边滑翔机和热气球有坛友玩过吗？感觉如何。
&#13;
ps:原来的问题基本得到了解决，但是我不会用删除线，所以只能就这样放着了。另外回程的票解决了，直达不行我就换乘呗。鉴于17L的情况，我尽力避免要开车的安排。。。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>甜甜圈百分百: </b><br>
<span>桂林阳朔四天游玩，坛友们帮我看看是否可行</span><br>
<span> 本帖最后由 甜甜圈百分百 于 2019-8-19 17:21 编辑 </span><br>
<span>先说计划</span><br>
<span>明天是第一天，坐高铁10：15到桂林北站，下车直奔龙脊，晚上去猫儿山露营过夜。</span><br>
<span>第二天，猫儿山看日出后回市区，象鼻山，七星公园，芦笛岩，晚上日月双塔，东西巷，回酒店。</span><br>
<span>第三天，去码头坐船游漓江，到兴坪爬老寨山，晚上到了阳朔县城西街逛一下，回酒店。</span><br>
<span>第四天，租台单车去十里画廊那边，看大榕树月亮山，下午去遇龙河漂流，回酒店。</span><br>
<span>第五天，去阳朔站搭高铁回家。</span><br>
<span>这次是和三个朋友一起去的，行程是我计划的，前几天我大致把坛里关于桂林阳朔的帖子看了几遍，又在微博飞猪找游记攻略，朋友甚至还去小红书做功课，目前遇到了很多困难和不明白的，还请坛友们指教。</span><br>
<span>1.北站-龙脊-猫儿山的确有点赶，不过拆成两天分别去好像又有点浪费，主要还是想在猫儿山过夜，第二天住市区也是为了赶早去游漓江。现在的问题是好像没有龙脊到猫儿山的车，问了好几个龙脊那边的旅游专营店都说没这条线的车，北站到龙脊的直达要三个钟，一来一回去汽车客运北站也去不了猫儿山（最晚一班下午三点），打滴滴先不说会不会被宰，龙脊那边那么偏也不知道有没有人愿意做，包车不知道有没有。。。所以请问坛友有没有切实可行的办法，下午四五点从龙脊到猫儿山。</span><br>
<span>2.现在猫儿山露营会不会很冷，带多一件秋装外套够不够，过夜和看日出有没有需要注意的。</span><br>
<span>3.记得坛友说过，游漓江可以让酒店帮忙订票专车去码头，那订酒店哪里比较好呢，最好便宜一点。。。还有就是听坛友说草坪到兴坪竹筏才过瘾，那从哪里坐船，哪里竹筏，甚至哪里坐车，坛友们有啥建议。。。另外兴坪那边想待到下午才去阳朔，那里除了老寨山和街道小巷外还有啥可以逛呢。</span><br>
<span>4.县城-十里画廊-遇龙河踩单车会不会很累，电瓶车会不会舒服一点。。。还有坛友们觉得漂流具体哪段好玩。</span><br>
<span>目前就是遇到上面这些问题了，到时候肯定还有，还请各位坛友不吝赐教。</span><br>
<span>另外，坛友们有什么心得和注意事项请一定说出来，像是哪家店有什么招牌菜，我就知道要去吃桂林米粉螺蛳鸭脚煲啤酒鱼还有狗肉，阳朔那边民宿有没有什么推荐。</span><br>
<span>其实订酒店最麻烦最随意，对当地地理环境不熟，不知道哪里有车坐哪里有吃的哪里离景点近，就算看地图还是犯晕，只知道价格。我打算酒店门票车票在飞猪找，酒店打电话过去订，这还算好吧，坛友们要是有什么推荐就好了。</span><br>
<span>现在我会慢慢更新这个贴，等旅行结束了就做一篇详细的游记回馈给各位坛友，也算是我的一片答谢之情。</span><br>
<span>ps:在飞猪订回程票的时候觉得很鬼畜，只有早上八点多第一班才有票，其他都没有，也不知道什么原因，于是最后一晚只能去阳朔站附近住了。</span><br>
<span>---------------------------------------------------------------------------   分割线   ----------------------------------------------------------------------------------------</span><br>
<span>更新1</span><br>
<span>感谢坛友们的答复和宝贵意见，就不一一答谢了。考虑坛友们的建议和调查的深入，决定更改计划。</span><br>
<span>计划改1</span><br>
<span>第一天10:15到北站，坐班车去龙脊看梯田（徒步上山应该不累吧），过夜看日出。</span><br>
<span>第二天中午回到市区从訾州公园，龙隐桥，李宗仁纪念馆，榕湖日月双塔，两江四湖，芦笛岩，东西巷挑着打卡，过夜。</span><br>
<span>第三天早上酒店接送车去杨堤-九马画山竹筏漂流，（不上游船，游船好几百，而且直接去阳朔的，应该没有中途上下船的吧？）中午到兴坪逛小镇爬相公山看日落，住民宿。</span><br>
<span>第四天上午坐车到阳朔，酒店/民宿放行李，租电车去十里画廊看大榕树和月亮山，去矿标市场，晚上西街，过夜。</span><br>
<span>第五天上午去遇龙河漂流，中午回酒店拿行李去阳朔高铁站，搭下午的车回家。</span><br>
<span>先说三楼推荐的视频，我看完了，感觉他们和我不是一个路数，他们拍片，我打卡，唯一能借鉴的就是吃的了。</span><br>
<span>猫儿山确定不去了，原来第一天的安排还是太贪，况且以21L说的情况看，上顶上恐怕在14℃左右，带多衣服太累赘，只能忍痛割爱，下次做好准备专门去猫儿山。</span><br>
<span>桂林市区的话，我也只安排了半天加一个晚上，不去象山改去訾州公园，三个溶洞想去一个，近的那只有芦笛岩了，吃的方面大致按四楼的推荐去。</span><br>
<span>其实我也不想在市区住，但是杨堤到兴坪只能是早上九点半那一趟，不知道是不是上面规定的。这是最牵制我的点，定死了只能这样做。龙脊也好，猫儿山也好，早上出来都赶不上这趟。</span><br>
<span>现在遇到的问题：</span><br>
<span>1.市区要不要住连锁酒店，去私人旅店贪便宜怕买门票有坑，出去旅游最想避免的就是被吃回扣了（坛友好像说过可以向商家说明没导游没司机要求打折，可行吗？）。</span><br>
<span>2.兴坪去爬相公山或者老寨山从高处看漓江山水应该是值的，因为是下午，能不能看到日落呢？那边可以租电车吗？毕竟有点远。</span><br>
<span>3.遇龙河有好几段，哪段好玩点，可以县城租电车去遇龙河吗？尽量不坐车（如果太阳不晒的话），那边滑翔机和热气球有坛友玩过吗？感觉如何。</span><br>
<span>ps:原来的问题基本得到了解决，但是我不会用删除线，所以只能就这样放着了。另外回程的票解决了，直达不行我就换乘呗。鉴于17L的情况，我尽力避免要开车的安排。。。</span><br>
</p><p><b>大虾圆: </b><br>
<span>遇龙河边上的一家民宿，坐河边看人家漂流过两天悠闲日子就好了，这地方不是很适合国内游客，莫名其妙的国外游客非常多</span><br>
</p><p><b>Fizbo: </b><br>
<span>testv最近发了一期就是桂林的旅游视频，lz可以去看一下</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>永远: </b><br>
<span> 本帖最后由 永远 于 2019-8-19 03:26 编辑 </span><br>
<span>1、这个，如果你坚持要一天内刷龙脊梯田和猫儿山……要么租车自驾，要么滴滴约车（外地人难找本地hei车平台），钱给够了都不是事。别看这俩地方直线近，开车免不了要回市区绕城高速借道，一大圈呢。</span><br>
<span>2、露营过夜项目没玩过，太冷的话上面还有酒店民宿，租借条毯子应该不难。</span><br>
<span>3、在桂林能开酒店（不是青旅）的，多少和旅行社有点关系，你到酒店再打听也不迟。你第二天去的市区景点周边也有很多旅游服务中心，可以买票商讨接车或码头。不过据说是网上买票最便宜。（没玩过摊手）</span><br>
<span>4、电瓶车吧。</span><br>
<span>以下一些个人建议</span><br>
<span>1、第一天个人建议直接砍了龙脊，10点15到北站，步行去对面客运站，找个去兴安的普通班（能随意上下客的），问能不能去白竹铺（顺便问下去猫儿山怎么捯饬班线，班线时间），在白竹铺下车等华江班车时，去路边餐馆解决午餐（现在禾花鱼正上市，那边我记得牛杂也不错）。下午到猫儿山上观光，过夜。</span><br>
<span>2、第二天的行程，建议不一定所有公园都要打卡。比如象鼻山，到对面那个訾州公园也行。不清楚票价，如果票价差不多，訾州比象山大，设施新。訾州附近是七星公园，七星公园里面设施实在说有些老，但旁边龙隐路上人行道非常漂亮，半条路的古碑、牌坊复制品带解说（不要钱）。你们訾州打卡后，中午到龙隐桥吃完碗小东江米粉（下午关门，锅烧据说给很厚道，不懂现在猪瘟有没有影响）。再沿龙隐路一路看石碑，走到七星公园门口再看时间和精力，决定是进去，还是去七星万达吃饭，或者打车回文明路，那里有个李宗仁纪念馆（免费开放，时间预约自查），逛完旁边就是榕湖日月双塔，沿着两江四湖随意走，随处是各种遗迹。</span><br>
<span>3、市内小南国、阿甘、椿记烧鹅都是当地人认可的连锁品牌。不喜欢吃饭店的话，小吃排挡东西巷、庙街、正阳步行街也一大把。我个人很喜欢尚水美食街，里面有几家美食街开放就在的老店。解放桥边图书市场下，10块钱一份自搭荤素的小炒量大超值好吃，3个人点三盘菜不要太爽。</span><br>
<span>4、螺丝鸭脚煲正阳步行街有家老表记，虽然感觉没柳州南宁正，也算好吃了。虎皮鸭脚泡着汤水，加炸芋头煮得粉粉的，最后下份粉，完美。</span><br>
<span>5、阳朔十里画廊能慢慢逛，县城西街附近有个叫益田西街的商业区，比西街更值得推荐。有戏楼星巴克（拍照打卡），冰泉豆浆（不用去梧州也能打卡），连小南国的菜都比市区店好吃。除了啤酒鱼，我还喜欢吃阳朔的斑鱼，切成鱼片涮着吃，脆弹。其它特色菜有油茶、灵川狗肉、临桂羊肉，还有兔肉、鸡肉等各式干锅，市区可百度搜杜记羊肉，看周边有无分店。</span><br>
<span>6、其实博物馆不错，但在临桂新区太远了（还要预约）。另外桂林理工大学雁山区的地质博物馆也不错。感兴趣又不想去太远，可以去瓦窑逛矿标市场，运气好店里会有刚毕业的小姐姐耐心帮你解说</span><br>
<span>其它还有很多好玩好吃的地方，建议不要给打卡旅游带偏了，又累又赶还玩得不开心，放慢脚步吃吃喝喝散步发呆才是桂林最舒服的日子。</span><br>
</p><p><b>fengziwanwow: </b><br>
<span>象鼻山，日月双塔，东西巷这三都挨在一起，而且东西巷没多少东西，象鼻山白天晚上都要门票也不大，干脆都晚上一起了啊</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>桂林我记得我当时两天半就逛完了，桂林不大，去哪打车都挺快的，而且我当时去时发现旅店价格也不贵</span><br>
</p><p><b>kazemitoya: </b><br>
<span>去龙脊梯田！！</span><br>
</p><p><b>cqymatrix: </b><br>
<span>上个月才去，建议取消桂林一切行程长呆阳朔，桂林去吃个椿记烧鹅和小老弟烧烤就够了</span><br>
</p><p><b>kazemitoya: </b><br>
<span>桂林是我背包游体验最差的国内旅游城市。没有之一！！！取消桂林一切行程，长待阳朔，然后再次安利龙脊梯田。我在龙胜住了一样。有种深山小镇河边独酌的惬意。桂林，我只想呵呵。旅游资源丰富，管理奇差无比。</span><br>
</p><p><b>PATLABOR: </b><br>
<span>猫儿山顶租帐篷八十包一床被褥，看日出时不想裹着被子的话记得带外套长裤。</span><br>
</p><p><b>pkq3001: </b><br>
<span>上次去桂林玩慕名去了龙脊梯田。坐车坐了好久结果当天起了大雾。无论是上山还是下山都在一片雾气之中只能感叹来的不是时候。不过大雾天也是别有一番风味。</span><br>
</p><p><b>czs13: </b><br>
<span> 本帖最后由 czs13 于 2019-8-19 10:13 编辑 </span><br>
<span>太赶了！这样没意思，爬山也是需要体力的。还有，小心水土不服，小时候去过一次一路拉稀，也可能我是个例。</span><br>
</p><p><b>sirens: </b><br>
<span>直升飞机哪里租的？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>4591: </b><br>
<span>没有一种慢悠悠的心态去桂林真的没啥好玩的，最多就是在桂林坐船游漓江到阳朔。</span><br>
</p><p><b>Titantime: </b><br>
<span>半个桂林人表示周边比桂林市本身好玩</span><br>
</p><p><b>宇宙常量: </b><br>
<span>市内一天足够，来桂林上下车的功夫就行了，不值得太久。龙胜、阳朔什么的，静下心来住个民宿，到处找着玩真是处处有惊喜。ps:别听导游的，多找找徒步的点。</span><br>
</p><p><b>HMHM: </b><br>
<span>如果是自驾一定确认路况。上半年长时间下雨，桂北山区大量路段塌方无法通车，绝壁不要信导航给你指的路。</span><br>
<span>周六开车去了一趟全州天湖，结果听信百度导航走无名小路，弹弹跳跳快4个小时才上到了山顶。下山又听缺德导航，走硬化路发现到处都塌方不通。走无名小村路过一个2米不到的大卵石堆成的窄桥时，下车观察时发现右前轮已经半个悬在空中了。还好没有爆胎没有撞破油底壳，最终无事回到大路上。</span><br>
<span>无名路基本上是能通的，但是你的车能不能走，有没有危险导航才不会管你。</span><br>
</p><p><b>Dragoon116: </b><br>
<span>明天一天从龙脊赶到猫儿山太赶了，建议在梯田过夜看日出。第二天在市区花半天看下公园，然后去猫儿山。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>HGP: </b><br>
<span>桂林市内还不如柳州市内风景好。柳州市内公园免费，河边游泳舒服，白天坐水上公交游河看景3元。柳州都乐岩门票20元。跟芦笛岩差不多，广西溶洞都一个鸟样。</span><br>
<span>看山水游玩桂林性价比很低的。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>上校: </b><br>
<span>猫儿山景色还是不错的，可以把市区的时间多放点给猫儿山，山脚有个小峡谷走进去很舒服，露营你习惯吗？不习惯山顶就有个大酒店，不过多少钱我就不懂了……</span><br>
</p><p><b>HMHM: </b><br>
<span>猫儿山的海拔在2000+，我周六去的天湖水库海拔1600，当晚山顶气温最低16度左右，供你参考。</span><br>
</p><p><b>GASEOUSSNAKE: </b><br>
<span>遇龙河漂流会有刁民向你兜售鞋套，别买，根本不会湿鞋</span><br>
</p><p><b>Sofiya: </b><br>
<span>龙脊猫儿山二选一不可能赶得上两个的 龙脊也能看日出 吃住也不贵</span><br>
<span>不嫌累漓江可以徒步 杨堤到兴坪吧 中间可以坐坐竹筏</span><br>
<span>两江四湖夜游坐船不用买全段的 买四湖的就够了</span><br>
<span>坐船走一圈岸上走一圈 体验不一样</span><br>
<span>吃的话 东西巷一个王城马肉馆的马肉 一个秀丽的家常菜</span><br>
<span>阳朔石斑鱼和啤酒鱼 啤酒鱼记得要剑骨鱼</span><br>
</p><p><b>Dragoon116: </b><br>
<span>对了，楼主可以考虑一下修改路线。我的建议第一天早上到北站，游览桂林市景点，下午坐车去猫儿山。第二天看完日出坐车去资源县五排河漂流或者兴安看漓江，下午乘车去龙胜，梯田过夜。第三天转去阳朔。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>dazzle: </b><br>
<span>草坪到兴坪这段漂流很好，非常漂亮，不推荐坐船，什么都看不到就没了。兴坪就是个村子，老寨山没啥好看的。</span><br>
<span>老寨山旁边有个日本老头林克之开的老寨山旅馆，是他90年代跟政府承包了江边荒地，自己修的步道和亭子，我们10多年前去的时候听他老婆说因为他们家独占了日本旅游团的接待，跟当地关系闹得很僵，孩子也被欺负。老头现在应该也七八十岁了，不知道怎么样了</span><br>
</p><p><b>甜甜圈百分百: </b><br>
<span>感谢坛友们的答复，主楼已更新新计划，还请坛友们能再指点。</span><br>
</p><p><b>莫吉: </b><br>
<span>不要去象鼻山，门票50还是60，啥也没有</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1854331[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
