<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>zt太平天国和英国人的迷惑对谈记录</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>zt太平天国和英国人的迷惑对谈记录</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:24:02 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>zt太平天国和英国人的迷惑对谈记录[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1912272-1-1.html</link>
      <description>zt太平天国和英国人的迷惑对谈记录&#13;
 本帖最后由 马僧虔 于 2020-2-5 00:06 编辑 

1854年的时候英国海军“响尾蛇号”船长麦勒西给当时还是太平天国的二把手东王杨秀清写了一封信，信上列了30个问题。
&#13;
问：你们统一全国后，我们能不能通商？能的话会开放那些地区港口？还有哪些东西你们会认为是违禁品？
&#13;
答：不止你们，全世界的国家都可以与我们通商。凡是害人的东西都是违禁品。
&#13;
问：你们已经打下了哪些省市区？
&#13;
答：天王（洪秀全）是天上派下来的，我们必定会打下全天下。
&#13;
问：你们管理国家执行的是什么法律条规？
&#13;
答：是上帝定下的十条天规：一，崇拜上帝；二，不拜邪神；三，不妄题上帝之名；四，七日礼拜，颂赞上帝恩德；五，孝顺父母；六，不杀人害人；七，不奸邪淫乱；八，不偷窃劫抢；九，不讲谎话；十，不起贪心。
&#13;
问：你们现在有多少人？
&#13;
答：世间皆天父的子民，不计其数。
&#13;
问：你们造反的目的是啥？是反清？还是宣扬教义？
&#13;
答：天王受命下凡，诛妖救世。
&#13;
问：你（指东王杨秀清）为啥叫“劝慰师”、“圣神风”这种称号，还有“禾乃师”和“赎病主”这两个称号又是什么意思？
&#13;
答：天下的人民得的病，都是东王在帮他们救赎，然后天下人民的愚昧都是靠了圣神风把他们化醒的。所以天父（洪秀全）封东王（杨秀清）为“劝慰师”、“圣神风”、“禾乃师”和“赎病主”。
&#13;
注：“劝慰师”和“圣神风”都是《圣经》里对上帝使者的称号，还都好理解“劝慰师”在现代版白话《圣经》中已经改成了“保惠师”，“禾乃师”文章里没作回答，根据洪秀全的解释是他是禾王，东王是禾乃，禾即指天国良民，禾王、禾乃俱是天国良民之主也。禾王是“秀全”两个字各取一半而来，禾乃就是“秀”字上下拆出来的。
&#13;
问：你们是不是要用新的货币了，那样的话妖币（就是清朝货币）是不是不能用了？
&#13;
答：是的，我们马上要发行天国圣宝了。
&#13;
问：你们准备在哪建都？
&#13;
答：就南京。
&#13;
问：你们叫耶稣是天兄，然后说天王是耶稣兄弟，这意思就是天王也是上帝的儿子，还是说这只是一个比喻？
&#13;
答：天王是上帝的二儿子，证据确凿。
&#13;
问：上帝今年下过凡吗？他下凡是怎么样的，是以人形态出现，大家都能看到他，还是只能听到他声音？
&#13;
答：都是附身在我（指杨秀清）身上然后和你们对话的。
&#13;
问：你们收不收税？
&#13;
答：废话。
&#13;
问：你们为什么要改三个干支名（亥、丑、卯）和一个星宿名（鬼）。
&#13;
答：不文雅，所以要改。
&#13;
注：三个干支分别是：亥、丑、卯，之所以改是因为亥在广东那边方言里读起来像是女性生殖器的读音一样，丑则与坏同音，卯与表示没有的字同音。这些有点不太理解了，也不知道是什么广东方言的读音。
&#13;
星宿里面改的应该是“鬼”这个星宿，因为这个字是魔鬼的意思。
&#13;
问：你们有没有负责传教的人……类似于牧师这样的职业。
&#13;
答：只要会说教的都是。
&#13;
问：入教的话会不会要有学习考察的过程，并且在入教仪式上面宣誓？还是说没限制。
&#13;
答：随意，但是必须承认天王就是上帝的儿子，还有不能有二心。
&#13;
问：你们允许一个人能娶几个老婆？
&#13;
答：听天由命，这都是命中注定的。
&#13;
问：你们开科取士（就是科举）吗？怎么考？
&#13;
答：咱们从上帝的教义（如《圣经》）里面找题目，自由发挥，不会从什么四书五经拿题目的。
&#13;
注：打个真实的比方，在太平天国初占武昌时，东王出了道题：“太平天国天父天兄天王为真皇帝制策”，狗屁不通的题目，完全不知道怎么写吧？有人这么写“三皇不足为皇，五帝不足为帝，惟我皇帝，乃真皇帝。”，杨秀清看了很高兴，就把他名列第一，当了新科状元。
&#13;
问：算日子的问题，比如你们在历书中少一天，那礼拜日就早了一天，和我们外国人的礼拜日就有点对不上了，这个你们怎么算的？
&#13;
答：我们的日子就以老黄历的为准。
&#13;
问：你们是不是和美国人定了通商协定？
&#13;
答：他们曾经来过，我们欢迎所有人来通商，不过都要遵从我们的条令。
&#13;
问：你们这里贮藏有优质的煤矿，你们准备怎么卖以及怎么定价？
&#13;
答：世界的一切都是上帝创造的，我们不卖，你们要做买卖的不要来我们这。
&#13;
问：你们的土地、房屋和其它的财产，都是共有的？有私有的么？
&#13;
答：人人皆是上帝所生，人人皆当同享天福，天下一家。
&#13;
问：传给天王教义的是不是罗孝全？
&#13;
答：天王下凡是早就注定的，这个罗孝全，嗯，只是天王知道他在广东那边传教，天王过去看看访察一下他传的教义是不是正确。
&#13;
注：罗孝全是美国人，洪秀全因为科举考试一直失败，取不了功名，后来和罗孝全学了一段时间的基督教，罗孝全算是洪秀全的基督教启蒙老师吧。
&#13;
问：你们北伐（指打到北京去）的军队现在怎么样了？顺天府（北京地区）搞定了没？还有你们有没派到其它地方的军队？
&#13;
答：这个上帝自有主张，我们自有担当，妖魔定会灭亡。至于兵士军队，到处都是我们的人啦。
&#13;
问：天王住的宫殿是在什么地方，还有就是关于“天德”这个天王以前用的称号，我所被告知的是这个天德是建立天朝的那个人的名号，现在天王只是他的继任者。
&#13;
答：我们有一座“真神城”，这是让上帝住的。“基督殿”是让天王的兄弟耶稣住的，咱们天王住在“金龙殿”。至于你说的“天德”，我们不知道，我们遵循的国号为“天国”，天王只有一个，没有什么建立者继任者的说法。
&#13;
问：你们是否颁行有提报，可否提供一份？（看意思似乎是传递某方面信息的简短的内部小报）
&#13;
答：没有颁行（看上下文的意思是天王的一些命令诏书之类）。
&#13;
问：你们是不是要洗礼后才能入教？你们吃饭是不是有祷告的礼仪？
&#13;
答：敬拜上帝，重要的在于内心的洁净，浸水沐体（洗礼的流程）倒是其次。每次吃饭都要感谢上帝，天天都要向上帝祷告，十款天条牢记于心。
&#13;
问：你们祭拜上帝只是单纯的感谢上帝，还是带着赎罪的念头的礼仪？
&#13;
答：有罪的带赎罪之心，没的带感谢之心，但是祭拜上帝又何止这两种心意呢。
&#13;
问：吸烟、抽**、酗酒、奸淫是不是严禁的，怎么依法惩治犯罪份子？
&#13;
答：抽洋烟、水烟旱烟的和喝酒奸淫的，严惩不贷。
&#13;
问：你们为什么把男人和女人隔离开来？准备这样实施多久？
&#13;
答：男女不能混在一起，这里真理，每个国家都应该遵行这样的条例。男人和女人的结婚，都要听从上帝的安排。
&#13;
问：有一群闽广党（应该是指小刀会吧）占据着上海，他们是不是归顺你们太平天国的？你们是不是接受他们的归顺？
&#13;
答：当然接受，何止他们，天下万国都要来归顺我们。
&#13;
问：你们是不是会封官加爵，如果有的话会不会世袭？
&#13;
答：有大功劳的人当然会了。
&#13;
太平天国方面也提出了五十个问题，麦勒西船长做了详细的解答：
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，知道上帝有多高吗？
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，知道上帝的面色是怎样的？
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，知道上帝的肚子有多大吗？
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，知道上帝的胡须长啥样？
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，知道上帝的胡须是啥颜色的吗？
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，知道上帝的胡须有多长吗？
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，知道上帝戴什么样的帽子吗？
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，知道上帝穿什么样的衣袍吗？
&#13;
统一答复：上帝没模样。在《圣经》的&lt;约翰福音&gt;第1章第18节中有写道“从来没有人看见神”；第4章第24节中有写道“神是个灵”；第5章第37节有写道“差我来的父也为我作过见证。你们从来没有听见他的声音，也没有看见他的形像。”所以说，上帝怎么会有形态呢？
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，你们知道上帝的老婆，就是生我们的天王他兄弟耶稣的老妈吗？
&#13;
答：上帝是个灵。怎么能说他结婚呢？至于他儿子，&lt;路加福音&gt;第1章第35节中有写到“天使回答说：‘圣灵要临到你身上，至高者的能力要荫庇你，因此要生的圣者，必称为神的儿子。’”
&#13;
耶稣他妈嫁给了一个叫约瑟的犹太人，为他生儿育女，从未被称为圣母。
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，你们知道上帝生了耶稣，后来又生了谁么？
&#13;
答：除了耶稣外没别的儿子，在《圣经—新约全书》里，从经文表达的意义来说，基督信徒都是上帝的养子。
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，你们知道上帝是只生了一个独生儿子，还是在凡间生了好多孩子？
&#13;
答：同上。
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，你们知道上帝会写诗吗？
&#13;
答：上帝无所不能。
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，你们知道上帝写诗快不快吗？
&#13;
答：上帝无所不能。
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，你们知道上帝性子烈不烈吗？
&#13;
答：触犯上帝和违反他法规的人，他的惩罚非常严厉。但是如果人们忏悔自己已经犯下的罪，并且相信救世主的功德，上帝就会非常仁慈地给予宽恕。
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，你们知道上帝气量有多大吗？
&#13;
答：无边。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣有多高吗？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣的面色是怎样的？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣的肚子有多大吗？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣的胡须长啥样？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣的胡须是啥颜色的吗？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣的胡须有多长吗？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣戴什么样的帽子吗？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣穿什么样的衣袍吗？
&#13;
统一答复：《圣经》里没说，所以不知道。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，你们知道耶稣的老婆么？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，耶稣生了几个儿子？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，耶稣的长子如今几岁了？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，耶稣生了几个女儿？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，耶稣的长女如今几岁了？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，上帝有几个孙子？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，上帝有几个孙女？
&#13;
统一答复：《圣经》没说耶稣有没娶过老婆。他升天以后，是个灵，和上帝是一体的。在&lt;启示录&gt;第19章第7节中有提到一段“羔羊婚娶”的典故，谈到了基督信徒和基督的婚姻，不过这只是一种比喻罢了，不代表实际的字面意思。
&#13;
至于你说的其它的几个方面的问题，《圣经》里没说，不知道。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，天上有几重天？
&#13;
答：《圣经》没说。只有&lt;哥林多后书&gt;第12章第2节中有提到“我认得一个在基督里的人，他前十四年被提到第三层天上去。”不过这个三层天只是意味最高的天堂，和你们这个多少重天没什么关系，不代表天外有天的意思。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知不知道每重天是不是都一样的高？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，天上是个怎么样光景知道吗？
&#13;
统一答复：我不知道。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，这天上的天使都是上帝的兵卒，那么下间拜上帝的国家的臣民们是不是也是上帝的小兵？
&#13;
答：上帝的王国不在这个世界上，他的权力是无限的，这个地球上的居民不可能成为他的士兵。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，如果有一个国家的臣民不是上帝的小兵，那他们还是人吗？或者是妖魔？
&#13;
答：地球上有许多的民族对真理一无所知，也不知道上帝，但是上帝却爱他们大家。在&lt;马太福音&gt;第5章第45节里有写道“只是我告诉你们：要爱你们的仇敌，为那逼迫你们的祷告。这样，就可以作你们天父的儿子，因为他叫日头照好人，也照歹人；降雨给义人，也给不义的人。”所以我们不应该擅自称呼我们的同类为妖为魔。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，那一个人一直拜上帝，是祈求上帝准他进天国，还是不准他进天国？
&#13;
答：话不是这么说的，如果“天国”是指“你们太平天国的领土”，我们肯定不会祈求让我们进去。但如果你指的是天堂，那肯定我们会祈求我们能够进去。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，怎么理解耶稣对门徒说的“天国迩来，尔当悔罪”这句话？
&#13;
答：这句话不是耶稣说的，是施洗者约翰（给耶稣洗礼的人）在&lt;马太福音&gt;第3章第1节（网上所有关于这方面的文章都没讲清楚这段出处）说的，现代文写做“那时，有施洗的约翰出来，在犹太的旷野传道，说‘天国近了，你们应该悔改！’”，他主要是表达了基督就要降临的意思。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，怎么理解耶稣说的“吾坏上帝殿，三日复建之”这句话？
&#13;
答：这是&lt;约翰福音&gt;第2章第19节的内容，耶稣对犹太人说“你们拆毁这殿，我三日内要再建起来。”，犹太人便说：“这殿是四十六年才造成的，你三日内就再建立起来吗？”，耶稣说这话的意思是他快要死了，但是很快会复活（就是指后面的受难）。后文还有一段“但耶稣这话，是以他的身体为殿。所以到他从死里复活以后，门徒就想起他说过这话，便信了圣经和耶稣所说的。”
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，耶稣被钉十字架，为什么是三日复活，有什么说法吗？
&#13;
答：见上面所说，其实就是关于他的预言的实现，并想使其成为一个证明，就是死亡支配不了他。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，耶稣出生在犹太国的时候，天使在空中赞扬说“天上荣归上帝，地下太平，人间恩和矣。”这话怎么理解的？
&#13;
答：这句话好像出自于&lt;路加福音&gt;第2章第14节“在至高之处荣耀归与神，在地上平安归与他所喜悦的人。”，这是表示了上帝的荣光，使它在人们中间扩散，乃是促进和平友善的大事业。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，每天早晚祈求上帝，是求上帝派圣神风、劝慰师降临人世普渡众生，还是不求这个？
&#13;
答：求啊，这是我们本份的工作。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，怎么理解耶稣对门徒说的“异日劝慰师至，有大权临世，非似我今日也”这句话。
&#13;
答：&lt;约翰福音&gt;第15章第26节中有写：“但我要从父那里差保惠师（现代白话版圣经里就是保惠师）来，就是从父出来真理的圣灵，他来了，就要为我作见证。你们也要作见证，因为你们从起头就与我同在。”这些话不久就被证实了。
&#13;
在&lt;使徒行传&gt;第2章第4节中也有提到“他们就都被圣灵充满，按着圣灵所赐的口才说起别国的话来。”
&#13;
注：没找到详细的出处，大概是&lt;约翰福音&gt;里面的，有可能是第16章第7节“我若不去，保惠师就不到你们这里来；我若去，就差他来。他既来了，就要叫世人为罪、为义、为审判，自己责备自己……”，保惠师是现代翻译，劝慰师是古代翻译，大概就是基督宗教对耶稣基督和圣灵的称谓吧。意思可能就是耶稣说我要是走了，上帝会再派个与我差不多的圣灵过来。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，圣经上说的“尔主担世人之病”怎么理解的？
&#13;
答：《圣经》上没讲过这句话。在&lt;彼得前书&gt;第2章第24节里有写：“他被挂在木头上，亲身担当了我们的罪，使我们既然在罪上死，就得以在义上活。因他受的鞭伤，你们便得了医治。你们从前好像迷路的羊，如今却归到你们灵魂的牧人监督了。”这段已经很清楚的解释了你的问题。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，现在你们各个国家来到我们天国相会，一路上是受到了上帝的护佑，还是你们靠自己的力量办到的？
&#13;
答：我们相信上帝在任何情况下都指导着我们，正如《圣经—新约全书》里说的。在&lt;马太福音&gt;第10章第29节中写的“两个麻雀不是卖一分银子吗？若是你们的父不许，一个也不能掉在地上。就是你们的头发也都被数过了。所以，不要惧怕。你们比许多麻雀还贵重。”
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，现在你们各个国家来到我们天国相会，是出于是什么缘故呢？是上帝派你们过来扶助我们、朝拜我们的，还是派你们过来贸易的？
&#13;
答：我们来这里是为了调查事态的发展（指中国战况），希望以后能建立商务上的关系。至于是臣服的问题……我们英国人会向你们臣服？开什么玩笑。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，你们国家是遵从上帝和耶稣的旨意，还是不遵从？
&#13;
答：我们习惯祈祷上帝把圣灵派到我们的心里，以帮助我们实行上帝的意志。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，你们国家的兴存，是靠着听从上帝和耶稣的旨意，还是不靠？
&#13;
答：我们希望永生，只有依靠耶稣赎罪的功德。正如&lt;师徒行传&gt;第4章第12节里记载的：“除他以外，别无拯救。”。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，有人知道旧约中所说的邪神蛇魔是不是凡人所说的那个妖魔？
&#13;
答：反正不是指满洲人。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，如今你们知道了上帝正在俯听你们的请求，赐予圣神风来感化你们的内心。你们知不知道上帝派到凡间的圣神风就是我们东王杨秀清？
&#13;
答：圣灵确实已经降到世上，但是圣灵和上帝是一体的。你们这个东王杨秀清只是一个凡人，不可能是圣灵下凡。更何况在&lt;约翰福音&gt;第14章第16-17节中写着“我要求父，父就另外赐给你们一位保惠师，叫他永远与你们同在，就是真理的圣灵，乃世人不能接受的。因为不见他，也不认识他。”
&#13;
还有&lt;师徒行传&gt;第2章第38节，第10章第44-48节，&lt;哥林多前书&gt;第6章第19节也可以参阅。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，如今你们知道了上帝响应了你们各个国家的请求，大显神威，诛灭妖魔。现在上帝大开恩典，降临凡间，也派了耶稣降临凡间护卫上帝，展现出了不少神迹，消灭了无数的妖魔鬼怪，你们知道么？
&#13;
答：我们不知道上帝已经给你们下了命令要诛灭满洲人，我们甚至怀疑这个命令的真实性。各国的盛衰兴亡都取决于上帝的神意。如果是他断定你们是正道，你们就会繁荣；如果断定为罪恶之道，那就会衰落。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，是真心的要帮上帝和耶稣斩妖除魔，还是假的，其实是帮着妖魔来背叛上帝和耶稣的？
&#13;
答：我们不相信上帝有命令你们要诛灭满洲人，所以我们不参与你们的争斗。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，现在知道上帝耶稣现在在我们天国当家作主，所有的兵卒都聚集在我们天国，天下万民受上帝感化，都以我们天国为中心，我们的天王就是万民之救世主。如果哪个国家不到我们天国来朝见我们天王、朝见我们的救世圣主，就是妖魔，你们知道么。
&#13;
答：我们不相信上帝任命了你们的天王洪秀全为真主下凡。说到对你们表示臣服，我不明白那些被你们视作妖魔的人怎么看这个问题。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，现在上帝和耶稣降临凡间斩妖除魔了这么多年，为什么不见你们这些国家带着圣物来给上帝、耶稣、天王进贡？还大胆隐瞒，无理取闹，还出诡计向我们天国讨要煤炭，你们就是这样背叛上帝、耶稣、天王的？你们这样那是逆天而行，应该要自己反思一下。
&#13;
答：上帝是真正的万王之王，但他的王国不属于这个世界，所以我们不可能给他朝贡。你们这个洪秀全称自己是万国之真主，完全就是瞎扯谈，希望他能认清自己，这样才会不得罪其它的君主，让自己陷入困境。至于煤炭，我认为这只是一种商品。你们东王杨秀清说我们友谊长存，那就应该供应给我们煤炭。
&#13;
最后补充：我们很认真地回答了你们的问题，不管怎么说，也请你们能好好地研读一下《圣经》，答案都在里面。
&#13;
1854年6月28日
&#13;
文章原始资料根据『太平天国史译丛』中华书局1981年版「第一辑」第一页「麦华陀等一八五四年六月访问天京文件辑录」整理翻译
&#13;
https://www.zhihu.com/question/337071647/answer/879282522</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>问：上帝今年下过凡吗？他下凡是怎么样的，是以人形态出现，大家都能看到他，还是只能听到他声音？</span><br>
<span>答：都是附身在我（指杨秀清）身上然后和你们对话的。</span><br>
<span>笑死我了，一个敢问，一个敢认</span><br>
</p><p><b>鵝: </b><br>
<span>折岛睦月 发表于 2020-2-5 14:00</span><br>
<span>我去百度了阿里乌斯派，结果发现是公元四世纪，比第一次尼西亚会议还早个几年。很好奇洪秀全是从 ...</span><br>
<span>因为中国历代王朝从公元前开始就经常收留西方斗争失败逃过来的各种奇葩吧</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PBAM00, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>阿里乌斯派在中西欧的基督教徒被洗成罗马支持者后就基本上完了。</span><br>
<span>至于否定三位一体的异端太多了</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span> 本帖最后由 kamarus 于 2020-2-5 19:43 编辑 </span><br>
<span>兮嘉 发表于 2020-2-5 16:07</span><br>
<span>噗，且待小僧伸伸脚先。</span><br>
<span>阿利乌斯派，不知道您从哪里看到的网文就认定拜上帝会源自于此了。所谓 ...</span><br>
<span>说太远了，本质上就一掺了基督教美术风格的天地会罢了。</span><br>
<span>至于异端，基督教异端婊三位一体的是传统艺能。</span><br>
</p><p><b>chenluwolf: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2020-2-5 01:29</span><br>
<span>其实太平天国并没有很异端……</span><br>
<span>比摩门教还是正统十万倍。</span><br>
<span>摩门教也不敢说教主是耶稣同学的弟弟吧</span><br>
</p><p><b>chenluwolf: </b><br>
<span>半江瑟瑟半江红 发表于 2020-2-5 08:59</span><br>
<span>不，洪秀全应该是看过相关书籍的</span><br>
<span>1861年英国传教士专门去天京跟洪秀全探讨神学，洪秀全明确的说自己知道 ...</span><br>
<span>问题是罗孝全被洪秀全气跑了阿,还大骂太平天国,显然是受不了洪秀全那套</span><br>
</p><p><b>tachikoma0080: </b><br>
<span>乙酸乙酯 发表于 2020-2-5 07:54</span><br>
<span>我的想法是东西教会大分裂之前，罗马帝国的那个国教...</span><br>
<span>东西分裂之前的也不是新教啊，你这个是翻译导致的问题吧，其实广义上那堆划十字的都是基督教，不过国内把罗马梵蒂冈那个翻译叫天主教而已，然后分裂出来的新教就翻译成了基督教，还导致很多群众以为天主教只信上帝不认耶稣，而基督教只新耶稣不拜上帝。</span><br>
<span>你如果想说大分裂之前那个罗马国教，那应该用天主教来指代还比较合理，用新教那是差太多了。</span><br>
<span>当然罗马那阵子其实阿里乌斯派不少，好几个皇帝也是阿里乌斯派。</span><br>
</p><p><b>ice327: </b><br>
<span>折岛睦月 发表于 2020-02-05 14:00:24</span><br>
<span>我去百度了阿里乌斯派，结果发现是公元四世纪，比第一次尼西亚会议还早个几年。很好奇洪秀全是从哪了解相 ...我觉得很可能是洪秀全从故纸堆里面翻出来的。</span><br>
<span>阿里乌斯派虽然覆灭比较早，但是他们有个同为天涯沦落人的异端战友景教，两者教义差不多，只不过景教妥协了一点认为耶稣是半神半人，而不像阿里乌斯派那样全盘否认耶稣的神性。</span><br>
<span>而且不同于很早就断子绝孙的阿里乌斯派，景教曾经在东方大规模传播过，特别是在中国，先后两次最早传播的基督教全是景教派别。一次是唐朝李世民时期开始传入，到了李隆基时期达到全盛，甚至被皇帝邀入宫中做礼拜讲经，还因为协助郭子仪平叛被赐予紫衣袈裟……只不过后来到了唐武宗灭佛的时候被当成和尚们的同谋给剿灭了，长安、洛阳、成都的教堂同时被毁，在广州剩下的一点也在后来黄巢起义的时候被黄巢杀光了，从此只在西域的一些突厥部族中流传。而第二次传入则是到了元朝的时候，由于忽必烈他妈就是信奉景教的突厥部族出身，连带着朝中大量的文武高官都是信徒，所以带来了二次复兴，一直到元朝灭亡才销声匿迹。</span><br>
<span>洪秀全看到的可能就是唐朝或者元朝的景教经文，这也和他一直坚持中国自古以来就有基督教流传的观点相对应。景教作为一个很早就传到东方的教派对阿里乌斯派的记载应该是比较详细的，相反对留在西方那群异端不会有什么好话，可能洪秀全看着合用就拿来用了。当然另一种情况是洪秀全本来用的就是景教的教义，因为太平天国早期不光有天父耶和华下凡附身显灵的节目，天兄耶稣一样经常有下凡附身的事情，只不过耶稣附身的韦昌辉在打进南京建国前就战死了，没有像耶和华附身的杨秀清那样活到南京建国，所以容易被忽略…</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>台北的基督: </b><br>
<span>“三皇不足为皇，五帝不足为帝，惟我皇帝，乃真皇帝。”</span><br>
<span>这不就是换了皮的清真言么？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>ice327: </b><br>
<span>其实真要说的话，对面11区那个天草四郎的教义也很可疑，还没出生就被钦定为圣子降临什么的，搞不好又是一个耶稣他弟。只不过天草四郎没等到正式建国就被剿灭了，没给后世留下这么多梗可吐槽，如果正式建国了很可能也是各种各样的神奇操作</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>谎言: </b><br>
<span>hellgate 发表于 2020-02-05 17:13:38</span><br>
<span>朱元璋还没称吴王的时候，抢夺部下老婆，害死老上司儿子，和大元勾勾搭搭，堪称屑人一个，天国无非完蛋了 ...作为农民起义老朱不怎么够格，老朱是参加土豪军阀队伍，被老大赏识看上，然后土豪死了抢夺了组织，这才开始</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>ice327 发表于 2020-2-5 22:34</span><br>
<span>我觉得很可能是洪秀全从故纸堆里面翻出来的。</span><br>
<span>阿里乌斯派虽然覆灭比较早，但是他们有个同为天涯沦落人的异 ...</span><br>
<span>“景教作为一个很早就传到东方的教派对阿里乌斯派的记载应该是比较详细的” 这是你瞎猜的吗？</span><br>
<span>景教不比16世纪以后重新传进中国的基督教，景教传进很早，本土化又有流传的文献就那么些，不是你说“也许在哪里有”就说得通，你找出来让我看看到底哪句是。</span><br>
<span>你总不能说“虽然我不知道哪句是，但是也许景教有从唐代一直秘密流传到清代 大家都不知道的文献上记载了阿里乌派，还被洪秀全看到了”吧？那太扯淡了</span><br>
<span>根据比较公认的记载，影响洪秀全神学观念的主要是传教士罗孝全，此人属于浸礼会里比较激进的那种，反对崇拜偶像，洪秀全早期也跟着他一样砸偶像。景教在中国传教是非常入乡随俗的，洪秀全这套很明显是跟着新教学的。</span><br>
</p><p><b>水上由崎: </b><br>
<span>问：你们拜上帝这么久了，知道上帝有多高吗？</span><br>
<span>问：你们拜上帝这么久了，知道上帝的面色是怎样的？</span><br>
<span>问：你们拜上帝这么久了，知道上帝的肚子有多大吗？</span><br>
<span>问：你们拜上帝这么久了，知道上帝的胡须长啥样？</span><br>
<span>问：你们拜上帝这么久了，知道上帝的胡须是啥颜色的吗？</span><br>
<span>问：你们拜上帝这么久了，知道上帝的胡须有多长吗？</span><br>
<span>问：你们拜上帝这么久了，知道上帝戴什么样的帽子吗？</span><br>
<span>问：你们拜上帝这么久了，知道上帝穿什么样的衣袍吗？</span><br>
<span>这个不就是三国演义里面的那个“天有头吗，天有耳吗，天有脚吗”</span><br>
<span>落第举人的文化水平还是高啊 </span><br>
</p><p><b>hlazd: </b><br>
<span>这也太巨魔了</span><br>
</p><p><b>ww-stl: </b><br>
<span>ice327 发表于 2020-2-5 22:49</span><br>
<span>其实真要说的话，对面11区那个天草四郎的教义也很可疑，还没出生就被钦定为圣子降临什么的，搞不好又是一个 ...</span><br>
<span>天草的情况是造反的泥腿子需要有个背锅侠，再加上他爹也有野心，就把他拉过去当名义头领，实际上就是个普通小孩。</span><br>
<span>德川幕府的规矩，农民造反不管什么原因，首领都要杀头，岛原乡民心思淳朴，等到幕府要找人杀头的时候就把天草大人推出去。</span><br>
</p><p><b>乙酸乙酯: </b><br>
<span>tachikoma0080 发表于 2020-2-5 22:21</span><br>
<span>东西分裂之前的也不是新教啊，你这个是翻译导致的问题吧，其实广义上那堆划十字的都是基督教，不过国内把 ...</span><br>
<span>公元1世纪的基督徒既不使用基督受难像，也不使用任何样式的十字架。直到公元4世纪，罗马皇帝君士坦丁大帝在一场战役前看见在天上出现类似十字型标记的异象，十字标记被引入基督教作为信仰的标记。</span><br>
<span>那个就是个普通的拉丁十字架，公元4世纪就有信徒使用，新教只是沿用了而已...回头我改成凯乐符号吧，这样就没误会了...</span><br>
</p><p><b>小脑委琐: </b><br>
<span>你们拜上帝这么久了……太平天国提问是个杠精吧</span><br>
</p><p><b>林登·万: </b><br>
<span>降神附身 是在基层传教的冯云山被清廷抓走后 信教积极分子杨秀清等为了稳定教众搞出来的结果十分好用群众就好这一口洪秀全冯云山他们也只能认了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1912272[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>zt太平天国和英国人的迷惑对谈记录[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1912272-1-1.html</link>
      <description>zt太平天国和英国人的迷惑对谈记录&#13;
 本帖最后由 马僧虔 于 2020-2-5 00:06 编辑 

1854年的时候英国海军“响尾蛇号”船长麦勒西给当时还是太平天国的二把手东王杨秀清写了一封信，信上列了30个问题。
&#13;
问：你们统一全国后，我们能不能通商？能的话会开放那些地区港口？还有哪些东西你们会认为是违禁品？
&#13;
答：不止你们，全世界的国家都可以与我们通商。凡是害人的东西都是违禁品。
&#13;
问：你们已经打下了哪些省市区？
&#13;
答：天王（洪秀全）是天上派下来的，我们必定会打下全天下。
&#13;
问：你们管理国家执行的是什么法律条规？
&#13;
答：是上帝定下的十条天规：一，崇拜上帝；二，不拜邪神；三，不妄题上帝之名；四，七日礼拜，颂赞上帝恩德；五，孝顺父母；六，不杀人害人；七，不奸邪淫乱；八，不偷窃劫抢；九，不讲谎话；十，不起贪心。
&#13;
问：你们现在有多少人？
&#13;
答：世间皆天父的子民，不计其数。
&#13;
问：你们造反的目的是啥？是反清？还是宣扬教义？
&#13;
答：天王受命下凡，诛妖救世。
&#13;
问：你（指东王杨秀清）为啥叫“劝慰师”、“圣神风”这种称号，还有“禾乃师”和“赎病主”这两个称号又是什么意思？
&#13;
答：天下的人民得的病，都是东王在帮他们救赎，然后天下人民的愚昧都是靠了圣神风把他们化醒的。所以天父（洪秀全）封东王（杨秀清）为“劝慰师”、“圣神风”、“禾乃师”和“赎病主”。
&#13;
注：“劝慰师”和“圣神风”都是《圣经》里对上帝使者的称号，还都好理解“劝慰师”在现代版白话《圣经》中已经改成了“保惠师”，“禾乃师”文章里没作回答，根据洪秀全的解释是他是禾王，东王是禾乃，禾即指天国良民，禾王、禾乃俱是天国良民之主也。禾王是“秀全”两个字各取一半而来，禾乃就是“秀”字上下拆出来的。
&#13;
问：你们是不是要用新的货币了，那样的话妖币（就是清朝货币）是不是不能用了？
&#13;
答：是的，我们马上要发行天国圣宝了。
&#13;
问：你们准备在哪建都？
&#13;
答：就南京。
&#13;
问：你们叫耶稣是天兄，然后说天王是耶稣兄弟，这意思就是天王也是上帝的儿子，还是说这只是一个比喻？
&#13;
答：天王是上帝的二儿子，证据确凿。
&#13;
问：上帝今年下过凡吗？他下凡是怎么样的，是以人形态出现，大家都能看到他，还是只能听到他声音？
&#13;
答：都是附身在我（指杨秀清）身上然后和你们对话的。
&#13;
问：你们收不收税？
&#13;
答：废话。
&#13;
问：你们为什么要改三个干支名（亥、丑、卯）和一个星宿名（鬼）。
&#13;
答：不文雅，所以要改。
&#13;
注：三个干支分别是：亥、丑、卯，之所以改是因为亥在广东那边方言里读起来像是女性生殖器的读音一样，丑则与坏同音，卯与表示没有的字同音。这些有点不太理解了，也不知道是什么广东方言的读音。
&#13;
星宿里面改的应该是“鬼”这个星宿，因为这个字是魔鬼的意思。
&#13;
问：你们有没有负责传教的人……类似于牧师这样的职业。
&#13;
答：只要会说教的都是。
&#13;
问：入教的话会不会要有学习考察的过程，并且在入教仪式上面宣誓？还是说没限制。
&#13;
答：随意，但是必须承认天王就是上帝的儿子，还有不能有二心。
&#13;
问：你们允许一个人能娶几个老婆？
&#13;
答：听天由命，这都是命中注定的。
&#13;
问：你们开科取士（就是科举）吗？怎么考？
&#13;
答：咱们从上帝的教义（如《圣经》）里面找题目，自由发挥，不会从什么四书五经拿题目的。
&#13;
注：打个真实的比方，在太平天国初占武昌时，东王出了道题：“太平天国天父天兄天王为真皇帝制策”，狗屁不通的题目，完全不知道怎么写吧？有人这么写“三皇不足为皇，五帝不足为帝，惟我皇帝，乃真皇帝。”，杨秀清看了很高兴，就把他名列第一，当了新科状元。
&#13;
问：算日子的问题，比如你们在历书中少一天，那礼拜日就早了一天，和我们外国人的礼拜日就有点对不上了，这个你们怎么算的？
&#13;
答：我们的日子就以老黄历的为准。
&#13;
问：你们是不是和美国人定了通商协定？
&#13;
答：他们曾经来过，我们欢迎所有人来通商，不过都要遵从我们的条令。
&#13;
问：你们这里贮藏有优质的煤矿，你们准备怎么卖以及怎么定价？
&#13;
答：世界的一切都是上帝创造的，我们不卖，你们要做买卖的不要来我们这。
&#13;
问：你们的土地、房屋和其它的财产，都是共有的？有私有的么？
&#13;
答：人人皆是上帝所生，人人皆当同享天福，天下一家。
&#13;
问：传给天王教义的是不是罗孝全？
&#13;
答：天王下凡是早就注定的，这个罗孝全，嗯，只是天王知道他在广东那边传教，天王过去看看访察一下他传的教义是不是正确。
&#13;
注：罗孝全是美国人，洪秀全因为科举考试一直失败，取不了功名，后来和罗孝全学了一段时间的基督教，罗孝全算是洪秀全的基督教启蒙老师吧。
&#13;
问：你们北伐（指打到北京去）的军队现在怎么样了？顺天府（北京地区）搞定了没？还有你们有没派到其它地方的军队？
&#13;
答：这个上帝自有主张，我们自有担当，妖魔定会灭亡。至于兵士军队，到处都是我们的人啦。
&#13;
问：天王住的宫殿是在什么地方，还有就是关于“天德”这个天王以前用的称号，我所被告知的是这个天德是建立天朝的那个人的名号，现在天王只是他的继任者。
&#13;
答：我们有一座“真神城”，这是让上帝住的。“基督殿”是让天王的兄弟耶稣住的，咱们天王住在“金龙殿”。至于你说的“天德”，我们不知道，我们遵循的国号为“天国”，天王只有一个，没有什么建立者继任者的说法。
&#13;
问：你们是否颁行有提报，可否提供一份？（看意思似乎是传递某方面信息的简短的内部小报）
&#13;
答：没有颁行（看上下文的意思是天王的一些命令诏书之类）。
&#13;
问：你们是不是要洗礼后才能入教？你们吃饭是不是有祷告的礼仪？
&#13;
答：敬拜上帝，重要的在于内心的洁净，浸水沐体（洗礼的流程）倒是其次。每次吃饭都要感谢上帝，天天都要向上帝祷告，十款天条牢记于心。
&#13;
问：你们祭拜上帝只是单纯的感谢上帝，还是带着赎罪的念头的礼仪？
&#13;
答：有罪的带赎罪之心，没的带感谢之心，但是祭拜上帝又何止这两种心意呢。
&#13;
问：吸烟、抽**、酗酒、奸淫是不是严禁的，怎么依法惩治犯罪份子？
&#13;
答：抽洋烟、水烟旱烟的和喝酒奸淫的，严惩不贷。
&#13;
问：你们为什么把男人和女人隔离开来？准备这样实施多久？
&#13;
答：男女不能混在一起，这里真理，每个国家都应该遵行这样的条例。男人和女人的结婚，都要听从上帝的安排。
&#13;
问：有一群闽广党（应该是指小刀会吧）占据着上海，他们是不是归顺你们太平天国的？你们是不是接受他们的归顺？
&#13;
答：当然接受，何止他们，天下万国都要来归顺我们。
&#13;
问：你们是不是会封官加爵，如果有的话会不会世袭？
&#13;
答：有大功劳的人当然会了。
&#13;
太平天国方面也提出了五十个问题，麦勒西船长做了详细的解答：
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，知道上帝有多高吗？
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，知道上帝的面色是怎样的？
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，知道上帝的肚子有多大吗？
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，知道上帝的胡须长啥样？
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，知道上帝的胡须是啥颜色的吗？
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，知道上帝的胡须有多长吗？
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，知道上帝戴什么样的帽子吗？
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，知道上帝穿什么样的衣袍吗？
&#13;
统一答复：上帝没模样。在《圣经》的&lt;约翰福音&gt;第1章第18节中有写道“从来没有人看见神”；第4章第24节中有写道“神是个灵”；第5章第37节有写道“差我来的父也为我作过见证。你们从来没有听见他的声音，也没有看见他的形像。”所以说，上帝怎么会有形态呢？
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，你们知道上帝的老婆，就是生我们的天王他兄弟耶稣的老妈吗？
&#13;
答：上帝是个灵。怎么能说他结婚呢？至于他儿子，&lt;路加福音&gt;第1章第35节中有写到“天使回答说：‘圣灵要临到你身上，至高者的能力要荫庇你，因此要生的圣者，必称为神的儿子。’”
&#13;
耶稣他妈嫁给了一个叫约瑟的犹太人，为他生儿育女，从未被称为圣母。
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，你们知道上帝生了耶稣，后来又生了谁么？
&#13;
答：除了耶稣外没别的儿子，在《圣经—新约全书》里，从经文表达的意义来说，基督信徒都是上帝的养子。
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，你们知道上帝是只生了一个独生儿子，还是在凡间生了好多孩子？
&#13;
答：同上。
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，你们知道上帝会写诗吗？
&#13;
答：上帝无所不能。
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，你们知道上帝写诗快不快吗？
&#13;
答：上帝无所不能。
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，你们知道上帝性子烈不烈吗？
&#13;
答：触犯上帝和违反他法规的人，他的惩罚非常严厉。但是如果人们忏悔自己已经犯下的罪，并且相信救世主的功德，上帝就会非常仁慈地给予宽恕。
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，你们知道上帝气量有多大吗？
&#13;
答：无边。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣有多高吗？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣的面色是怎样的？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣的肚子有多大吗？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣的胡须长啥样？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣的胡须是啥颜色的吗？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣的胡须有多长吗？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣戴什么样的帽子吗？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣穿什么样的衣袍吗？
&#13;
统一答复：《圣经》里没说，所以不知道。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，你们知道耶稣的老婆么？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，耶稣生了几个儿子？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，耶稣的长子如今几岁了？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，耶稣生了几个女儿？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，耶稣的长女如今几岁了？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，上帝有几个孙子？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，上帝有几个孙女？
&#13;
统一答复：《圣经》没说耶稣有没娶过老婆。他升天以后，是个灵，和上帝是一体的。在&lt;启示录&gt;第19章第7节中有提到一段“羔羊婚娶”的典故，谈到了基督信徒和基督的婚姻，不过这只是一种比喻罢了，不代表实际的字面意思。
&#13;
至于你说的其它的几个方面的问题，《圣经》里没说，不知道。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，天上有几重天？
&#13;
答：《圣经》没说。只有&lt;哥林多后书&gt;第12章第2节中有提到“我认得一个在基督里的人，他前十四年被提到第三层天上去。”不过这个三层天只是意味最高的天堂，和你们这个多少重天没什么关系，不代表天外有天的意思。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知不知道每重天是不是都一样的高？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，天上是个怎么样光景知道吗？
&#13;
统一答复：我不知道。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，这天上的天使都是上帝的兵卒，那么下间拜上帝的国家的臣民们是不是也是上帝的小兵？
&#13;
答：上帝的王国不在这个世界上，他的权力是无限的，这个地球上的居民不可能成为他的士兵。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，如果有一个国家的臣民不是上帝的小兵，那他们还是人吗？或者是妖魔？
&#13;
答：地球上有许多的民族对真理一无所知，也不知道上帝，但是上帝却爱他们大家。在&lt;马太福音&gt;第5章第45节里有写道“只是我告诉你们：要爱你们的仇敌，为那逼迫你们的祷告。这样，就可以作你们天父的儿子，因为他叫日头照好人，也照歹人；降雨给义人，也给不义的人。”所以我们不应该擅自称呼我们的同类为妖为魔。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，那一个人一直拜上帝，是祈求上帝准他进天国，还是不准他进天国？
&#13;
答：话不是这么说的，如果“天国”是指“你们太平天国的领土”，我们肯定不会祈求让我们进去。但如果你指的是天堂，那肯定我们会祈求我们能够进去。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，怎么理解耶稣对门徒说的“天国迩来，尔当悔罪”这句话？
&#13;
答：这句话不是耶稣说的，是施洗者约翰（给耶稣洗礼的人）在&lt;马太福音&gt;第3章第1节（网上所有关于这方面的文章都没讲清楚这段出处）说的，现代文写做“那时，有施洗的约翰出来，在犹太的旷野传道，说‘天国近了，你们应该悔改！’”，他主要是表达了基督就要降临的意思。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，怎么理解耶稣说的“吾坏上帝殿，三日复建之”这句话？
&#13;
答：这是&lt;约翰福音&gt;第2章第19节的内容，耶稣对犹太人说“你们拆毁这殿，我三日内要再建起来。”，犹太人便说：“这殿是四十六年才造成的，你三日内就再建立起来吗？”，耶稣说这话的意思是他快要死了，但是很快会复活（就是指后面的受难）。后文还有一段“但耶稣这话，是以他的身体为殿。所以到他从死里复活以后，门徒就想起他说过这话，便信了圣经和耶稣所说的。”
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，耶稣被钉十字架，为什么是三日复活，有什么说法吗？
&#13;
答：见上面所说，其实就是关于他的预言的实现，并想使其成为一个证明，就是死亡支配不了他。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，耶稣出生在犹太国的时候，天使在空中赞扬说“天上荣归上帝，地下太平，人间恩和矣。”这话怎么理解的？
&#13;
答：这句话好像出自于&lt;路加福音&gt;第2章第14节“在至高之处荣耀归与神，在地上平安归与他所喜悦的人。”，这是表示了上帝的荣光，使它在人们中间扩散，乃是促进和平友善的大事业。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，每天早晚祈求上帝，是求上帝派圣神风、劝慰师降临人世普渡众生，还是不求这个？
&#13;
答：求啊，这是我们本份的工作。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，怎么理解耶稣对门徒说的“异日劝慰师至，有大权临世，非似我今日也”这句话。
&#13;
答：&lt;约翰福音&gt;第15章第26节中有写：“但我要从父那里差保惠师（现代白话版圣经里就是保惠师）来，就是从父出来真理的圣灵，他来了，就要为我作见证。你们也要作见证，因为你们从起头就与我同在。”这些话不久就被证实了。
&#13;
在&lt;使徒行传&gt;第2章第4节中也有提到“他们就都被圣灵充满，按着圣灵所赐的口才说起别国的话来。”
&#13;
注：没找到详细的出处，大概是&lt;约翰福音&gt;里面的，有可能是第16章第7节“我若不去，保惠师就不到你们这里来；我若去，就差他来。他既来了，就要叫世人为罪、为义、为审判，自己责备自己……”，保惠师是现代翻译，劝慰师是古代翻译，大概就是基督宗教对耶稣基督和圣灵的称谓吧。意思可能就是耶稣说我要是走了，上帝会再派个与我差不多的圣灵过来。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，圣经上说的“尔主担世人之病”怎么理解的？
&#13;
答：《圣经》上没讲过这句话。在&lt;彼得前书&gt;第2章第24节里有写：“他被挂在木头上，亲身担当了我们的罪，使我们既然在罪上死，就得以在义上活。因他受的鞭伤，你们便得了医治。你们从前好像迷路的羊，如今却归到你们灵魂的牧人监督了。”这段已经很清楚的解释了你的问题。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，现在你们各个国家来到我们天国相会，一路上是受到了上帝的护佑，还是你们靠自己的力量办到的？
&#13;
答：我们相信上帝在任何情况下都指导着我们，正如《圣经—新约全书》里说的。在&lt;马太福音&gt;第10章第29节中写的“两个麻雀不是卖一分银子吗？若是你们的父不许，一个也不能掉在地上。就是你们的头发也都被数过了。所以，不要惧怕。你们比许多麻雀还贵重。”
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，现在你们各个国家来到我们天国相会，是出于是什么缘故呢？是上帝派你们过来扶助我们、朝拜我们的，还是派你们过来贸易的？
&#13;
答：我们来这里是为了调查事态的发展（指中国战况），希望以后能建立商务上的关系。至于是臣服的问题……我们英国人会向你们臣服？开什么玩笑。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，你们国家是遵从上帝和耶稣的旨意，还是不遵从？
&#13;
答：我们习惯祈祷上帝把圣灵派到我们的心里，以帮助我们实行上帝的意志。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，你们国家的兴存，是靠着听从上帝和耶稣的旨意，还是不靠？
&#13;
答：我们希望永生，只有依靠耶稣赎罪的功德。正如&lt;师徒行传&gt;第4章第12节里记载的：“除他以外，别无拯救。”。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，有人知道旧约中所说的邪神蛇魔是不是凡人所说的那个妖魔？
&#13;
答：反正不是指满洲人。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，如今你们知道了上帝正在俯听你们的请求，赐予圣神风来感化你们的内心。你们知不知道上帝派到凡间的圣神风就是我们东王杨秀清？
&#13;
答：圣灵确实已经降到世上，但是圣灵和上帝是一体的。你们这个东王杨秀清只是一个凡人，不可能是圣灵下凡。更何况在&lt;约翰福音&gt;第14章第16-17节中写着“我要求父，父就另外赐给你们一位保惠师，叫他永远与你们同在，就是真理的圣灵，乃世人不能接受的。因为不见他，也不认识他。”
&#13;
还有&lt;师徒行传&gt;第2章第38节，第10章第44-48节，&lt;哥林多前书&gt;第6章第19节也可以参阅。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，如今你们知道了上帝响应了你们各个国家的请求，大显神威，诛灭妖魔。现在上帝大开恩典，降临凡间，也派了耶稣降临凡间护卫上帝，展现出了不少神迹，消灭了无数的妖魔鬼怪，你们知道么？
&#13;
答：我们不知道上帝已经给你们下了命令要诛灭满洲人，我们甚至怀疑这个命令的真实性。各国的盛衰兴亡都取决于上帝的神意。如果是他断定你们是正道，你们就会繁荣；如果断定为罪恶之道，那就会衰落。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，是真心的要帮上帝和耶稣斩妖除魔，还是假的，其实是帮着妖魔来背叛上帝和耶稣的？
&#13;
答：我们不相信上帝有命令你们要诛灭满洲人，所以我们不参与你们的争斗。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，现在知道上帝耶稣现在在我们天国当家作主，所有的兵卒都聚集在我们天国，天下万民受上帝感化，都以我们天国为中心，我们的天王就是万民之救世主。如果哪个国家不到我们天国来朝见我们天王、朝见我们的救世圣主，就是妖魔，你们知道么。
&#13;
答：我们不相信上帝任命了你们的天王洪秀全为真主下凡。说到对你们表示臣服，我不明白那些被你们视作妖魔的人怎么看这个问题。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，现在上帝和耶稣降临凡间斩妖除魔了这么多年，为什么不见你们这些国家带着圣物来给上帝、耶稣、天王进贡？还大胆隐瞒，无理取闹，还出诡计向我们天国讨要煤炭，你们就是这样背叛上帝、耶稣、天王的？你们这样那是逆天而行，应该要自己反思一下。
&#13;
答：上帝是真正的万王之王，但他的王国不属于这个世界，所以我们不可能给他朝贡。你们这个洪秀全称自己是万国之真主，完全就是瞎扯谈，希望他能认清自己，这样才会不得罪其它的君主，让自己陷入困境。至于煤炭，我认为这只是一种商品。你们东王杨秀清说我们友谊长存，那就应该供应给我们煤炭。
&#13;
最后补充：我们很认真地回答了你们的问题，不管怎么说，也请你们能好好地研读一下《圣经》，答案都在里面。
&#13;
1854年6月28日
&#13;
文章原始资料根据『太平天国史译丛』中华书局1981年版「第一辑」第一页「麦华陀等一八五四年六月访问天京文件辑录」整理翻译
&#13;
https://www.zhihu.com/question/337071647/answer/879282522</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>妄想騎士 发表于 2020-2-5 07:35</span><br>
<span>我说的是英国人，一接触就知道对面是什么货色，傻子才会投入资源扶持长毛取代满清。 ...</span><br>
<span>面对对外这个事儿，长毛可能是过去150年对外最硬气之一的中国政权了。</span><br>
<span>哪像大清，开个炮就跪下签条约了。</span><br>
</p><p><b>tokimon: </b><br>
<span>教主没挂就被一锅端，还说你不是鞋教</span><br>
</p><p><b>乙酸乙酯: </b><br>
<span> 本帖最后由 乙酸乙酯 于 2020-2-5 08:03 编辑 </span><br>
<span>tachikoma0080 发表于 2020-2-5 07:20</span><br>
<span>这图不对吧，这里面的“基督教”明显是新教十字架啊，新教本身就是天主教（罗马公教）的衍生改造，顶多算 ...</span><br>
<span>我的想法是东西教会大分裂之前，罗马帝国的那个国教...</span><br>
</p><p><b>半江瑟瑟半江红: </b><br>
<span>panzerkamf 发表于 2020-2-5 00:17</span><br>
<span>太平天国算不算19世纪最强同人ooc</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1824BA, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1 ...</span><br>
<span>拜上帝会是阿里乌斯学派的，跟西方基督教根本就不是一个路数</span><br>
<span>洪秀全是直接否定三位一体和耶稣神性的</span><br>
</p><p><b>半江瑟瑟半江红: </b><br>
<span>Processed 发表于 2020-2-5 01:24</span><br>
<span>中东那帮活的倍儿结实，梵蒂冈也没有原地爆炸不是</span><br>
<span>当然人家曾经炸过，但是炸了也没用就忍了呗 ...</span><br>
<span>不只是尴尬的问题，拜上帝会存在本身就是在否定第一次尼西亚公会议，动摇天主教存在根基的</span><br>
</p><p><b>洁西卡: </b><br>
<span>妈的，都问这种东西，你不死谁死啊</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>半江瑟瑟半江红 发表于 2020-2-5 08:31</span><br>
<span>拜上帝会是阿里乌斯学派的，跟西方基督教根本就不是一个路数</span><br>
<span>洪秀全是直接否定三位一体和耶稣神性的 ...</span><br>
<span>是，我也不知道为什么洪秀全能接触到阿里乌斯派神学，但是拜上帝教最异端的就是这点。</span><br>
<span>然而，其实这也不是什么大事……</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2020-2-5 08:37</span><br>
<span>是，我也不知道为什么洪秀全能接触到阿里乌斯派神学，但是拜上帝教最异端的就是这点。</span><br>
<span>然而，其实这也不 ...</span><br>
<span>也可能就是巧合吧，毕竟要把自己也塞进去当小儿子，大儿子和爹一个身份，在中国自己传统文化里也不利于传播……</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>Gemit 发表于 2020-2-5 01:36</span><br>
<span>那晚三十年具体会怎么样呢？</span><br>
<span>欧洲基督教热情复兴，英国共和主义者的长期优势结束，列强对太平军的态度会好许多。</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2020-2-5 08:39</span><br>
<span>也可能就是巧合吧，毕竟要把自己也塞进去当小儿子，大儿子和爹一个身份，在中国自己传统文化里也不利于传 ...</span><br>
<span>洪秀全神学还是很牛逼的，不是这么简单的。</span><br>
<span>不过中国人对西方的了解一直很多，哪怕1840年以前，所以知道什么我都不会奇怪。</span><br>
</p><p><b>zxsasxza: </b><br>
<span>panzerkamf 发表于 2020-2-5 00:17</span><br>
<span>太平天国算不算19世纪最强同人ooc</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1824BA, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1 ...</span><br>
<span>严格来说可以算是返本溯源的原教旨主义了，太平天国走的阿里乌斯那一派，论时间可比现在的天主东正二派还早呢</span><br>
</p><p><b>谎言: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2020-02-05 08:37:21</span><br>
<span>是，我也不知道为什么洪秀全能接触到阿里乌斯派神学，但是拜上帝教最异端的就是这点。</span><br>
<span>然而，其实这也不 ...也可能是自己琢磨出来的，三位一体这种玩意本来就是反逻辑硬拗，洪这个中国农民也没那个必要偏信教会的，搞出这样贴近阿里乌斯派的异端也正常。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>半江瑟瑟半江红: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2020-2-5 08:37</span><br>
<span>是，我也不知道为什么洪秀全能接触到阿里乌斯派神学，但是拜上帝教最异端的就是这点。</span><br>
<span>然而，其实这也不 ...</span><br>
<span>洪秀全是个挺有才的人</span><br>
<span>至于说为啥拜上帝会变成跳大神的……只能说群众喜欢天王不喜欢，天王算老几。没杨秀清跳大神太平天国金田起义时候就完了</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>要真让太平天国成功了，不知道以中国的体量会不会发展出基督教自天主教、新教、东正教以外的第四大分支，还是说会做出一定妥协以贴近基督教的主流</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>半江瑟瑟半江红: </b><br>
<span>谎言 发表于 2020-2-5 08:47</span><br>
<span>也可能是自己琢磨出来的，三位一体这种玩意本来就是反逻辑硬拗，洪这个中国农民也没那个必要偏信教会的，搞 ...</span><br>
<span>不，洪秀全应该是看过相关书籍的</span><br>
<span>1861年英国传教士专门去天京跟洪秀全探讨神学，洪秀全明确的说自己知道第一次尼西亚公会议和阿里乌斯派的，还能说的头头是道，没看过相关书籍不可能知道这些词</span><br>
<span>主楼这个，是杨秀清对基督教的理解，杨秀清嘛，根本对洪秀全那套没兴趣</span><br>
</p><p><b>TTAA: </b><br>
<span>シャスタ 发表于 2020-2-5 00:21</span><br>
<span>顿时感觉高了一个层次。</span><br>
<span>太平天国提的问题太巨魔了。</span><br>
<span>生化奇兵世界线</span><br>
</p><p><b>坚果大爷: </b><br>
<span>天天那个啥 发表于 2020-2-5 08:53</span><br>
<span>要真让太平天国成功了，不知道以中国的体量会不会发展出基督教自天主教、新教、东正教以外的第四大分支，还 ...</span><br>
<span>亚伯拉罕三教基督教，回回教，太平教</span><br>
<span>犹太？边缘人的过气辣鸡玩意</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>天天那个啥 发表于 2020-2-5 08:53</span><br>
<span>要真让太平天国成功了，不知道以中国的体量会不会发展出基督教自天主教、新教、东正教以外的第四大分支，还 ...</span><br>
<span>考虑到太平天国后期的干王忠王双头体制的话，介于洪秀全和新教之间吧。</span><br>
<span>这两个实权人物还是有点倾向新教的，但是他们也崇拜洪秀全神学。</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>半江瑟瑟半江红 发表于 2020-2-5 08:51</span><br>
<span>洪秀全是个挺有才的人</span><br>
<span>至于说为啥拜上帝会变成跳大神的……只能说群众喜欢天王不喜欢，天王算老几。没杨 ...</span><br>
<span>没杨秀清跳大神洪秀全去营救冯云山的时候就完了。</span><br>
<span>说到底还是冯云山死了，神学家洪秀全和国务活动家杨秀清的三观无法调和。</span><br>
<span>就像很难想象如果哈梅内伊在伊斯兰革命之初就死了，伊朗的政权能存在几天……</span><br>
</p><p><b>victorzl: </b><br>
<span>教众对天王的诗怨念很深啊.....</span><br>
</p><p><b>Sculpey: </b><br>
<span>天王就是吃了设定的亏，天天被天父下凡打屁股</span><br>
</p><p><b>半江瑟瑟半江红: </b><br>
<span>Sculpey 发表于 2020-2-5 09:20</span><br>
<span>天王就是吃了设定的亏，天天被天父下凡打屁股</span><br>
<span>东王登录账号太快了</span><br>
</p><p><b>十年家里蹲: </b><br>
<span>杨秀清不懂人心啊</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>sawashiri: </b><br>
<span>林则徐老爷子不死在半道上，这帮孙子早鸟兽散了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>马志明: </b><br>
<span>反正不是满洲人</span><br>
<span>哈哈哈哈哈</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>八云萌华: </b><br>
<span>シャスタ 发表于 2020-2-5 00:21</span><br>
<span>顿时感觉高了一个层次。</span><br>
<span>太平天国提的问题太巨魔了。</span><br>
<span>问：你们祭拜上帝只是单纯的感谢上帝，还是带着赎罪的念头的礼仪？</span><br>
<span>答：有罪的带赎罪之心，没的带感谢之心，但是祭拜上帝又何止这两种心意呢。</span><br>
<span>这个问题实质上是要确认太平天国是否信仰原罪</span><br>
<span>可能由于洪秀全等人受到性善论影响，早期强调人心本正，人性本善，要回归本性善良</span><br>
<span>而且洪秀全自认上帝二儿子，杨秀清是三子，肖朝贵是女婿，这些人说起来也没法有原罪。太平军是上帝的士兵，神的军队，祭拜上帝时候提原罪也不能提升士气</span><br>
</p><p><b>半江瑟瑟半江红: </b><br>
<span>十年家里蹲 发表于 2020-2-5 09:35</span><br>
<span>杨秀清不懂人心啊</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>杨秀清很懂人心，是洪秀全不懂人心啊</span><br>
</p><p><b>ricocat: </b><br>
<span>scourge411 发表于 2020-02-05 01:22:13</span><br>
<span>万一太平天国成功了，而且一直延续到了今天，那梵蒂冈教廷那帮人岂不要尴尬死了。</span><br>
<span> ...那就是东方来了十字军，耶路撒冷动刀兵。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ricocat: </b><br>
<span>乙酸乙酯 发表于 2020-02-05 04:53:19</span><br>
<span>还有一份抄袭的你都不敢贴</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>冰冻火柴: </b><br>
<span>树洞用的小号 发表于 2020-2-5 01:18</span><br>
<span>你知道吗，这可能就是那种某某漫画的爱好者（作者？），某一天看到自己的漫画在别的国度出了同人本。</span><br>
<span>啊哈 ...</span><br>
<span>有荒木翻clamp承花本子时的反映的感觉了</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>ricocat 发表于 2020-2-5 12:41</span><br>
<span>还有一份抄袭的你都不敢贴</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>星月并不是抄袭啊，星月无非是一性论那体系延伸出来的而已。</span><br>
<span>所以说三位一体这个概念后患无穷，后面闹出一性论二性论的斗争，最后一性论地区整个变成伊斯兰。</span><br>
</p><p><b>木水风铃: </b><br>
<span>可惜的是，相对于清廷，太平天国还算比较进步比较有希望的了</span><br>
</p><p><b>乙酸乙酯: </b><br>
<span>ricocat 发表于 2020-2-5 12:41</span><br>
<span>还有一份抄袭的你都不敢贴</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>是EVA吗</span><br>
</p><p><b>薛素姐: </b><br>
<span>天国的问题是有目的的</span><br>
<span>就是用钓鱼的方式争正统</span><br>
<span>你们崇拜上帝和耶稣那么久了，都不知道什么样子</span><br>
<span>可我们知道，你看看天王和东王，就是那个样子</span><br>
<span>你们无权反驳，因为你们都没见过</span><br>
</p><p><b>折岛睦月: </b><br>
<span>半江瑟瑟半江红 发表于 2020-2-5 08:59</span><br>
<span>不，洪秀全应该是看过相关书籍的</span><br>
<span>1861年英国传教士专门去天京跟洪秀全探讨神学，洪秀全明确的说自己知道 ...</span><br>
<span>我去百度了阿里乌斯派，结果发现是公元四世纪，比第一次尼西亚会议还早个几年。很好奇洪秀全是从哪了解相关的（我寻思着既然被各派视为异端那书籍啥的也不会太多）</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>折岛睦月 发表于 2020-2-5 14:00</span><br>
<span>我去百度了阿里乌斯派，结果发现是公元四世纪，比第一次尼西亚会议还早个几年。很好奇洪秀全是从 ...</span><br>
<span>就真的中国人知道很多东西……</span><br>
</p><p><b>蓝法: </b><br>
<span>长毛这问题也太艹了吧</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>panzerkamf 发表于 2020-2-5 00:17</span><br>
<span>太平天国算不算19世纪最强同人ooc</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1824BA, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1 ...</span><br>
<span>摩门教也那个时候的</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>妄想騎士 发表于 2020-2-5 02:27</span><br>
<span>这思想根本就是传统民间信仰那套，换了个皮就上，草台得很。相关管理国家的法律法规就靠一张嘴，傻子才会支 ...</span><br>
<span>看过人论辩这个太平天国民间信仰说，认为去看圣经，也能看出大部分太平天国教义的起源，凭什么说就是民间信仰来的？</span><br>
</p><p><b>千影: </b><br>
<span>半江瑟瑟半江红 发表于 2020-2-5 08:51</span><br>
<span>洪秀全是个挺有才的人</span><br>
<span>至于说为啥拜上帝会变成跳大神的……只能说群众喜欢天王不喜欢，天王算老几。没杨 ...</span><br>
<span>没杨秀清跳大神他们连冯云山都救不出来，早完了</span><br>
</p><p><b>喵咪咪格勒: </b><br>
<span> 木水风铃 发表于 2020-2-5 13:13 可惜的是，相对于清廷，太平天国还算比较进步比较有希望的了 </span><br>
<span>农民起义顽疾该有的一个不落 进步个鬼</span><br>
</p><p><b>兮嘉: </b><br>
<span> 本帖最后由 兮嘉 于 2020-2-6 00:45 编辑 </span><br>
<span>半江瑟瑟半江红 发表于 2020-2-5 08:31</span><br>
<span> 拜上帝会是阿里乌斯学派的，跟西方基督教根本就不是一个路数 洪秀全是直接否定三位一体和耶稣神性的 ...</span><br>
<span>噗，且待小僧伸伸脚先。</span><br>
<span>阿利乌斯派，不知道您从哪里看到的网文就认定拜上帝会源自于此了。所谓对答艾约瑟的信件到现在也没有详实资料，能否提供一下呢？总该不会教义上否认三位一体的异端就都是阿派吧。</span><br>
<span>先不说阿派早就销声匿迹，布鲁诺还因这个缘故被烧死。就算那时仍然有传教士，那对洪最大的启蒙书是哪本呢？这个争议不大吧，新教在中国传教士梁发所著的《劝世良言》。再看洪教主在《原道醒世训》中的思想，也是儒教大同思想的色彩更重一些。</span><br>
<span>所谓的拜上帝会更像是一种“本土化基督宗教”罢了，实际上称其为“披上基督教外衣的中国特色民间宗教”更为恰当。其教义的诞生也是洪秀全等摘取不完全且不准确的圣经章句，糅合自我主张所形成的，故而其教义带有明显的洪、杨二人色彩，也很难以找到其与天主教神学之间有多少的相似性。</span><br>
<span>如果说带有异端色彩的拜上帝会就是阿利乌斯派，那拥有同样相似性的封印先知也可以和天兄拉关系了。更不用说洪后期去试图构建的天国家族系统，要是阿派的主教看到了估计会被当场气死。</span><br>
<span>洪创教的方式和中国传统宗教没什么区别，都是那一套受启示立经典，宣扬理论，信者达天国，一起消灭世俗的敌人完成梦想。他与其合作者冯云山、杨秀清、萧朝贵等的传教手段也和之前白莲教的反元、反清大同小异。本质上在宗教层面就是连异端都算不上的邪教罢了。</span><br>
<span>最后，教义归教义，个人对太平天国运动的看法是积极进步的。作为最后的大规模农民起义，光是其组织能力就强过之前历朝历代的先辈许多。</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>中国自宋以降，任何民间宗教无论是明教，天理教还是基督教，x轮x，归根结底还是白莲教……</span><br>
</p><p><b>sakura79: </b><br>
<span>离谱兰斯基 发表于 2020-2-5 03:03</span><br>
<span>大概和哥萨克给土耳其苏丹回信一样，一圈人围一起七嘴八舌凑出来的</span><br>
<span>哥萨克知道自己在巨魔，杨秀清知道吗？</span><br>
</p><p><b>绿色森林: </b><br>
<span>把这个上帝改成白莲教之类毫无违和感</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>hellgate: </b><br>
<span>喵咪咪格勒 发表于 2020-2-5 15:43</span><br>
<span>农民起义顽疾该有的一个不落 进步个鬼</span><br>
<span>朱元璋还没称吴王的时候，抢夺部下老婆，害死老上司儿子，和大元勾勾搭搭，堪称屑人一个，天国无非完蛋了流出来的黑料更多而已</span><br>
</p><p><b>喝水先: </b><br>
<span>小教派不敢在大城市和主流争，深入山区派发教义发展教众很奇怪嘛？</span><br>
</p><p><b>takami: </b><br>
<span>冰冻火柴 发表于 2020-2-5 12:50</span><br>
<span>有荒木翻clamp承花本子时的反映的感觉了</span><br>
<span>更像是月球人和小四书迷讨论吉尔加美什</span><br>
</p><p><b>大地精: </b><br>
<span>满清简直是人间之屑，别说太平天国，随便任何一个农民起义掌了权，也不会有后面满清的一系列弱智操作。</span><br>
</p><p><b>不是摸鱼是捕鲸: </b><br>
<span>所以说太平天国的神学=洪秀全的私货+阿里乌斯派的部分观点+中国民间跳大神糟粕？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1912272[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>zt太平天国和英国人的迷惑对谈记录[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1912272-1-1.html</link>
      <description>zt太平天国和英国人的迷惑对谈记录&#13;
 本帖最后由 马僧虔 于 2020-2-5 00:06 编辑 

1854年的时候英国海军“响尾蛇号”船长麦勒西给当时还是太平天国的二把手东王杨秀清写了一封信，信上列了30个问题。
&#13;
问：你们统一全国后，我们能不能通商？能的话会开放那些地区港口？还有哪些东西你们会认为是违禁品？
&#13;
答：不止你们，全世界的国家都可以与我们通商。凡是害人的东西都是违禁品。
&#13;
问：你们已经打下了哪些省市区？
&#13;
答：天王（洪秀全）是天上派下来的，我们必定会打下全天下。
&#13;
问：你们管理国家执行的是什么法律条规？
&#13;
答：是上帝定下的十条天规：一，崇拜上帝；二，不拜邪神；三，不妄题上帝之名；四，七日礼拜，颂赞上帝恩德；五，孝顺父母；六，不杀人害人；七，不奸邪淫乱；八，不偷窃劫抢；九，不讲谎话；十，不起贪心。
&#13;
问：你们现在有多少人？
&#13;
答：世间皆天父的子民，不计其数。
&#13;
问：你们造反的目的是啥？是反清？还是宣扬教义？
&#13;
答：天王受命下凡，诛妖救世。
&#13;
问：你（指东王杨秀清）为啥叫“劝慰师”、“圣神风”这种称号，还有“禾乃师”和“赎病主”这两个称号又是什么意思？
&#13;
答：天下的人民得的病，都是东王在帮他们救赎，然后天下人民的愚昧都是靠了圣神风把他们化醒的。所以天父（洪秀全）封东王（杨秀清）为“劝慰师”、“圣神风”、“禾乃师”和“赎病主”。
&#13;
注：“劝慰师”和“圣神风”都是《圣经》里对上帝使者的称号，还都好理解“劝慰师”在现代版白话《圣经》中已经改成了“保惠师”，“禾乃师”文章里没作回答，根据洪秀全的解释是他是禾王，东王是禾乃，禾即指天国良民，禾王、禾乃俱是天国良民之主也。禾王是“秀全”两个字各取一半而来，禾乃就是“秀”字上下拆出来的。
&#13;
问：你们是不是要用新的货币了，那样的话妖币（就是清朝货币）是不是不能用了？
&#13;
答：是的，我们马上要发行天国圣宝了。
&#13;
问：你们准备在哪建都？
&#13;
答：就南京。
&#13;
问：你们叫耶稣是天兄，然后说天王是耶稣兄弟，这意思就是天王也是上帝的儿子，还是说这只是一个比喻？
&#13;
答：天王是上帝的二儿子，证据确凿。
&#13;
问：上帝今年下过凡吗？他下凡是怎么样的，是以人形态出现，大家都能看到他，还是只能听到他声音？
&#13;
答：都是附身在我（指杨秀清）身上然后和你们对话的。
&#13;
问：你们收不收税？
&#13;
答：废话。
&#13;
问：你们为什么要改三个干支名（亥、丑、卯）和一个星宿名（鬼）。
&#13;
答：不文雅，所以要改。
&#13;
注：三个干支分别是：亥、丑、卯，之所以改是因为亥在广东那边方言里读起来像是女性生殖器的读音一样，丑则与坏同音，卯与表示没有的字同音。这些有点不太理解了，也不知道是什么广东方言的读音。
&#13;
星宿里面改的应该是“鬼”这个星宿，因为这个字是魔鬼的意思。
&#13;
问：你们有没有负责传教的人……类似于牧师这样的职业。
&#13;
答：只要会说教的都是。
&#13;
问：入教的话会不会要有学习考察的过程，并且在入教仪式上面宣誓？还是说没限制。
&#13;
答：随意，但是必须承认天王就是上帝的儿子，还有不能有二心。
&#13;
问：你们允许一个人能娶几个老婆？
&#13;
答：听天由命，这都是命中注定的。
&#13;
问：你们开科取士（就是科举）吗？怎么考？
&#13;
答：咱们从上帝的教义（如《圣经》）里面找题目，自由发挥，不会从什么四书五经拿题目的。
&#13;
注：打个真实的比方，在太平天国初占武昌时，东王出了道题：“太平天国天父天兄天王为真皇帝制策”，狗屁不通的题目，完全不知道怎么写吧？有人这么写“三皇不足为皇，五帝不足为帝，惟我皇帝，乃真皇帝。”，杨秀清看了很高兴，就把他名列第一，当了新科状元。
&#13;
问：算日子的问题，比如你们在历书中少一天，那礼拜日就早了一天，和我们外国人的礼拜日就有点对不上了，这个你们怎么算的？
&#13;
答：我们的日子就以老黄历的为准。
&#13;
问：你们是不是和美国人定了通商协定？
&#13;
答：他们曾经来过，我们欢迎所有人来通商，不过都要遵从我们的条令。
&#13;
问：你们这里贮藏有优质的煤矿，你们准备怎么卖以及怎么定价？
&#13;
答：世界的一切都是上帝创造的，我们不卖，你们要做买卖的不要来我们这。
&#13;
问：你们的土地、房屋和其它的财产，都是共有的？有私有的么？
&#13;
答：人人皆是上帝所生，人人皆当同享天福，天下一家。
&#13;
问：传给天王教义的是不是罗孝全？
&#13;
答：天王下凡是早就注定的，这个罗孝全，嗯，只是天王知道他在广东那边传教，天王过去看看访察一下他传的教义是不是正确。
&#13;
注：罗孝全是美国人，洪秀全因为科举考试一直失败，取不了功名，后来和罗孝全学了一段时间的基督教，罗孝全算是洪秀全的基督教启蒙老师吧。
&#13;
问：你们北伐（指打到北京去）的军队现在怎么样了？顺天府（北京地区）搞定了没？还有你们有没派到其它地方的军队？
&#13;
答：这个上帝自有主张，我们自有担当，妖魔定会灭亡。至于兵士军队，到处都是我们的人啦。
&#13;
问：天王住的宫殿是在什么地方，还有就是关于“天德”这个天王以前用的称号，我所被告知的是这个天德是建立天朝的那个人的名号，现在天王只是他的继任者。
&#13;
答：我们有一座“真神城”，这是让上帝住的。“基督殿”是让天王的兄弟耶稣住的，咱们天王住在“金龙殿”。至于你说的“天德”，我们不知道，我们遵循的国号为“天国”，天王只有一个，没有什么建立者继任者的说法。
&#13;
问：你们是否颁行有提报，可否提供一份？（看意思似乎是传递某方面信息的简短的内部小报）
&#13;
答：没有颁行（看上下文的意思是天王的一些命令诏书之类）。
&#13;
问：你们是不是要洗礼后才能入教？你们吃饭是不是有祷告的礼仪？
&#13;
答：敬拜上帝，重要的在于内心的洁净，浸水沐体（洗礼的流程）倒是其次。每次吃饭都要感谢上帝，天天都要向上帝祷告，十款天条牢记于心。
&#13;
问：你们祭拜上帝只是单纯的感谢上帝，还是带着赎罪的念头的礼仪？
&#13;
答：有罪的带赎罪之心，没的带感谢之心，但是祭拜上帝又何止这两种心意呢。
&#13;
问：吸烟、抽**、酗酒、奸淫是不是严禁的，怎么依法惩治犯罪份子？
&#13;
答：抽洋烟、水烟旱烟的和喝酒奸淫的，严惩不贷。
&#13;
问：你们为什么把男人和女人隔离开来？准备这样实施多久？
&#13;
答：男女不能混在一起，这里真理，每个国家都应该遵行这样的条例。男人和女人的结婚，都要听从上帝的安排。
&#13;
问：有一群闽广党（应该是指小刀会吧）占据着上海，他们是不是归顺你们太平天国的？你们是不是接受他们的归顺？
&#13;
答：当然接受，何止他们，天下万国都要来归顺我们。
&#13;
问：你们是不是会封官加爵，如果有的话会不会世袭？
&#13;
答：有大功劳的人当然会了。
&#13;
太平天国方面也提出了五十个问题，麦勒西船长做了详细的解答：
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，知道上帝有多高吗？
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，知道上帝的面色是怎样的？
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，知道上帝的肚子有多大吗？
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，知道上帝的胡须长啥样？
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，知道上帝的胡须是啥颜色的吗？
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，知道上帝的胡须有多长吗？
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，知道上帝戴什么样的帽子吗？
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，知道上帝穿什么样的衣袍吗？
&#13;
统一答复：上帝没模样。在《圣经》的&lt;约翰福音&gt;第1章第18节中有写道“从来没有人看见神”；第4章第24节中有写道“神是个灵”；第5章第37节有写道“差我来的父也为我作过见证。你们从来没有听见他的声音，也没有看见他的形像。”所以说，上帝怎么会有形态呢？
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，你们知道上帝的老婆，就是生我们的天王他兄弟耶稣的老妈吗？
&#13;
答：上帝是个灵。怎么能说他结婚呢？至于他儿子，&lt;路加福音&gt;第1章第35节中有写到“天使回答说：‘圣灵要临到你身上，至高者的能力要荫庇你，因此要生的圣者，必称为神的儿子。’”
&#13;
耶稣他妈嫁给了一个叫约瑟的犹太人，为他生儿育女，从未被称为圣母。
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，你们知道上帝生了耶稣，后来又生了谁么？
&#13;
答：除了耶稣外没别的儿子，在《圣经—新约全书》里，从经文表达的意义来说，基督信徒都是上帝的养子。
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，你们知道上帝是只生了一个独生儿子，还是在凡间生了好多孩子？
&#13;
答：同上。
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，你们知道上帝会写诗吗？
&#13;
答：上帝无所不能。
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，你们知道上帝写诗快不快吗？
&#13;
答：上帝无所不能。
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，你们知道上帝性子烈不烈吗？
&#13;
答：触犯上帝和违反他法规的人，他的惩罚非常严厉。但是如果人们忏悔自己已经犯下的罪，并且相信救世主的功德，上帝就会非常仁慈地给予宽恕。
&#13;
问：你们拜上帝这么久了，你们知道上帝气量有多大吗？
&#13;
答：无边。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣有多高吗？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣的面色是怎样的？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣的肚子有多大吗？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣的胡须长啥样？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣的胡须是啥颜色的吗？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣的胡须有多长吗？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣戴什么样的帽子吗？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣穿什么样的衣袍吗？
&#13;
统一答复：《圣经》里没说，所以不知道。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，你们知道耶稣的老婆么？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，耶稣生了几个儿子？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，耶稣的长子如今几岁了？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，耶稣生了几个女儿？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，耶稣的长女如今几岁了？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，上帝有几个孙子？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，上帝有几个孙女？
&#13;
统一答复：《圣经》没说耶稣有没娶过老婆。他升天以后，是个灵，和上帝是一体的。在&lt;启示录&gt;第19章第7节中有提到一段“羔羊婚娶”的典故，谈到了基督信徒和基督的婚姻，不过这只是一种比喻罢了，不代表实际的字面意思。
&#13;
至于你说的其它的几个方面的问题，《圣经》里没说，不知道。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，天上有几重天？
&#13;
答：《圣经》没说。只有&lt;哥林多后书&gt;第12章第2节中有提到“我认得一个在基督里的人，他前十四年被提到第三层天上去。”不过这个三层天只是意味最高的天堂，和你们这个多少重天没什么关系，不代表天外有天的意思。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知不知道每重天是不是都一样的高？
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，天上是个怎么样光景知道吗？
&#13;
统一答复：我不知道。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，这天上的天使都是上帝的兵卒，那么下间拜上帝的国家的臣民们是不是也是上帝的小兵？
&#13;
答：上帝的王国不在这个世界上，他的权力是无限的，这个地球上的居民不可能成为他的士兵。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，如果有一个国家的臣民不是上帝的小兵，那他们还是人吗？或者是妖魔？
&#13;
答：地球上有许多的民族对真理一无所知，也不知道上帝，但是上帝却爱他们大家。在&lt;马太福音&gt;第5章第45节里有写道“只是我告诉你们：要爱你们的仇敌，为那逼迫你们的祷告。这样，就可以作你们天父的儿子，因为他叫日头照好人，也照歹人；降雨给义人，也给不义的人。”所以我们不应该擅自称呼我们的同类为妖为魔。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，那一个人一直拜上帝，是祈求上帝准他进天国，还是不准他进天国？
&#13;
答：话不是这么说的，如果“天国”是指“你们太平天国的领土”，我们肯定不会祈求让我们进去。但如果你指的是天堂，那肯定我们会祈求我们能够进去。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，怎么理解耶稣对门徒说的“天国迩来，尔当悔罪”这句话？
&#13;
答：这句话不是耶稣说的，是施洗者约翰（给耶稣洗礼的人）在&lt;马太福音&gt;第3章第1节（网上所有关于这方面的文章都没讲清楚这段出处）说的，现代文写做“那时，有施洗的约翰出来，在犹太的旷野传道，说‘天国近了，你们应该悔改！’”，他主要是表达了基督就要降临的意思。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，怎么理解耶稣说的“吾坏上帝殿，三日复建之”这句话？
&#13;
答：这是&lt;约翰福音&gt;第2章第19节的内容，耶稣对犹太人说“你们拆毁这殿，我三日内要再建起来。”，犹太人便说：“这殿是四十六年才造成的，你三日内就再建立起来吗？”，耶稣说这话的意思是他快要死了，但是很快会复活（就是指后面的受难）。后文还有一段“但耶稣这话，是以他的身体为殿。所以到他从死里复活以后，门徒就想起他说过这话，便信了圣经和耶稣所说的。”
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，耶稣被钉十字架，为什么是三日复活，有什么说法吗？
&#13;
答：见上面所说，其实就是关于他的预言的实现，并想使其成为一个证明，就是死亡支配不了他。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，耶稣出生在犹太国的时候，天使在空中赞扬说“天上荣归上帝，地下太平，人间恩和矣。”这话怎么理解的？
&#13;
答：这句话好像出自于&lt;路加福音&gt;第2章第14节“在至高之处荣耀归与神，在地上平安归与他所喜悦的人。”，这是表示了上帝的荣光，使它在人们中间扩散，乃是促进和平友善的大事业。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，每天早晚祈求上帝，是求上帝派圣神风、劝慰师降临人世普渡众生，还是不求这个？
&#13;
答：求啊，这是我们本份的工作。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，怎么理解耶稣对门徒说的“异日劝慰师至，有大权临世，非似我今日也”这句话。
&#13;
答：&lt;约翰福音&gt;第15章第26节中有写：“但我要从父那里差保惠师（现代白话版圣经里就是保惠师）来，就是从父出来真理的圣灵，他来了，就要为我作见证。你们也要作见证，因为你们从起头就与我同在。”这些话不久就被证实了。
&#13;
在&lt;使徒行传&gt;第2章第4节中也有提到“他们就都被圣灵充满，按着圣灵所赐的口才说起别国的话来。”
&#13;
注：没找到详细的出处，大概是&lt;约翰福音&gt;里面的，有可能是第16章第7节“我若不去，保惠师就不到你们这里来；我若去，就差他来。他既来了，就要叫世人为罪、为义、为审判，自己责备自己……”，保惠师是现代翻译，劝慰师是古代翻译，大概就是基督宗教对耶稣基督和圣灵的称谓吧。意思可能就是耶稣说我要是走了，上帝会再派个与我差不多的圣灵过来。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，圣经上说的“尔主担世人之病”怎么理解的？
&#13;
答：《圣经》上没讲过这句话。在&lt;彼得前书&gt;第2章第24节里有写：“他被挂在木头上，亲身担当了我们的罪，使我们既然在罪上死，就得以在义上活。因他受的鞭伤，你们便得了医治。你们从前好像迷路的羊，如今却归到你们灵魂的牧人监督了。”这段已经很清楚的解释了你的问题。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，现在你们各个国家来到我们天国相会，一路上是受到了上帝的护佑，还是你们靠自己的力量办到的？
&#13;
答：我们相信上帝在任何情况下都指导着我们，正如《圣经—新约全书》里说的。在&lt;马太福音&gt;第10章第29节中写的“两个麻雀不是卖一分银子吗？若是你们的父不许，一个也不能掉在地上。就是你们的头发也都被数过了。所以，不要惧怕。你们比许多麻雀还贵重。”
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，现在你们各个国家来到我们天国相会，是出于是什么缘故呢？是上帝派你们过来扶助我们、朝拜我们的，还是派你们过来贸易的？
&#13;
答：我们来这里是为了调查事态的发展（指中国战况），希望以后能建立商务上的关系。至于是臣服的问题……我们英国人会向你们臣服？开什么玩笑。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，你们国家是遵从上帝和耶稣的旨意，还是不遵从？
&#13;
答：我们习惯祈祷上帝把圣灵派到我们的心里，以帮助我们实行上帝的意志。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，你们国家的兴存，是靠着听从上帝和耶稣的旨意，还是不靠？
&#13;
答：我们希望永生，只有依靠耶稣赎罪的功德。正如&lt;师徒行传&gt;第4章第12节里记载的：“除他以外，别无拯救。”。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，有人知道旧约中所说的邪神蛇魔是不是凡人所说的那个妖魔？
&#13;
答：反正不是指满洲人。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，如今你们知道了上帝正在俯听你们的请求，赐予圣神风来感化你们的内心。你们知不知道上帝派到凡间的圣神风就是我们东王杨秀清？
&#13;
答：圣灵确实已经降到世上，但是圣灵和上帝是一体的。你们这个东王杨秀清只是一个凡人，不可能是圣灵下凡。更何况在&lt;约翰福音&gt;第14章第16-17节中写着“我要求父，父就另外赐给你们一位保惠师，叫他永远与你们同在，就是真理的圣灵，乃世人不能接受的。因为不见他，也不认识他。”
&#13;
还有&lt;师徒行传&gt;第2章第38节，第10章第44-48节，&lt;哥林多前书&gt;第6章第19节也可以参阅。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，如今你们知道了上帝响应了你们各个国家的请求，大显神威，诛灭妖魔。现在上帝大开恩典，降临凡间，也派了耶稣降临凡间护卫上帝，展现出了不少神迹，消灭了无数的妖魔鬼怪，你们知道么？
&#13;
答：我们不知道上帝已经给你们下了命令要诛灭满洲人，我们甚至怀疑这个命令的真实性。各国的盛衰兴亡都取决于上帝的神意。如果是他断定你们是正道，你们就会繁荣；如果断定为罪恶之道，那就会衰落。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，是真心的要帮上帝和耶稣斩妖除魔，还是假的，其实是帮着妖魔来背叛上帝和耶稣的？
&#13;
答：我们不相信上帝有命令你们要诛灭满洲人，所以我们不参与你们的争斗。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，现在知道上帝耶稣现在在我们天国当家作主，所有的兵卒都聚集在我们天国，天下万民受上帝感化，都以我们天国为中心，我们的天王就是万民之救世主。如果哪个国家不到我们天国来朝见我们天王、朝见我们的救世圣主，就是妖魔，你们知道么。
&#13;
答：我们不相信上帝任命了你们的天王洪秀全为真主下凡。说到对你们表示臣服，我不明白那些被你们视作妖魔的人怎么看这个问题。
&#13;
问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，现在上帝和耶稣降临凡间斩妖除魔了这么多年，为什么不见你们这些国家带着圣物来给上帝、耶稣、天王进贡？还大胆隐瞒，无理取闹，还出诡计向我们天国讨要煤炭，你们就是这样背叛上帝、耶稣、天王的？你们这样那是逆天而行，应该要自己反思一下。
&#13;
答：上帝是真正的万王之王，但他的王国不属于这个世界，所以我们不可能给他朝贡。你们这个洪秀全称自己是万国之真主，完全就是瞎扯谈，希望他能认清自己，这样才会不得罪其它的君主，让自己陷入困境。至于煤炭，我认为这只是一种商品。你们东王杨秀清说我们友谊长存，那就应该供应给我们煤炭。
&#13;
最后补充：我们很认真地回答了你们的问题，不管怎么说，也请你们能好好地研读一下《圣经》，答案都在里面。
&#13;
1854年6月28日
&#13;
文章原始资料根据『太平天国史译丛』中华书局1981年版「第一辑」第一页「麦华陀等一八五四年六月访问天京文件辑录」整理翻译
&#13;
https://www.zhihu.com/question/337071647/answer/879282522</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>马僧虔: </b><br>
<span>zt太平天国和英国人的迷惑对谈记录</span><br>
<span> 本帖最后由 马僧虔 于 2020-2-5 00:06 编辑 </span><br>
<span>1854年的时候英国海军“响尾蛇号”船长麦勒西给当时还是太平天国的二把手东王杨秀清写了一封信，信上列了30个问题。</span><br>
<span>问：你们统一全国后，我们能不能通商？能的话会开放那些地区港口？还有哪些东西你们会认为是违禁品？</span><br>
<span>答：不止你们，全世界的国家都可以与我们通商。凡是害人的东西都是违禁品。</span><br>
<span>问：你们已经打下了哪些省市区？</span><br>
<span>答：天王（洪秀全）是天上派下来的，我们必定会打下全天下。</span><br>
<span>问：你们管理国家执行的是什么法律条规？</span><br>
<span>答：是上帝定下的十条天规：一，崇拜上帝；二，不拜邪神；三，不妄题上帝之名；四，七日礼拜，颂赞上帝恩德；五，孝顺父母；六，不杀人害人；七，不奸邪淫乱；八，不偷窃劫抢；九，不讲谎话；十，不起贪心。</span><br>
<span>问：你们现在有多少人？</span><br>
<span>答：世间皆天父的子民，不计其数。</span><br>
<span>问：你们造反的目的是啥？是反清？还是宣扬教义？</span><br>
<span>答：天王受命下凡，诛妖救世。</span><br>
<span>问：你（指东王杨秀清）为啥叫“劝慰师”、“圣神风”这种称号，还有“禾乃师”和“赎病主”这两个称号又是什么意思？</span><br>
<span>答：天下的人民得的病，都是东王在帮他们救赎，然后天下人民的愚昧都是靠了圣神风把他们化醒的。所以天父（洪秀全）封东王（杨秀清）为“劝慰师”、“圣神风”、“禾乃师”和“赎病主”。</span><br>
<span>注：“劝慰师”和“圣神风”都是《圣经》里对上帝使者的称号，还都好理解“劝慰师”在现代版白话《圣经》中已经改成了“保惠师”，“禾乃师”文章里没作回答，根据洪秀全的解释是他是禾王，东王是禾乃，禾即指天国良民，禾王、禾乃俱是天国良民之主也。禾王是“秀全”两个字各取一半而来，禾乃就是“秀”字上下拆出来的。</span><br>
<span>问：你们是不是要用新的货币了，那样的话妖币（就是清朝货币）是不是不能用了？</span><br>
<span>答：是的，我们马上要发行天国圣宝了。</span><br>
<span>问：你们准备在哪建都？</span><br>
<span>答：就南京。</span><br>
<span>问：你们叫耶稣是天兄，然后说天王是耶稣兄弟，这意思就是天王也是上帝的儿子，还是说这只是一个比喻？</span><br>
<span>答：天王是上帝的二儿子，证据确凿。</span><br>
<span>问：上帝今年下过凡吗？他下凡是怎么样的，是以人形态出现，大家都能看到他，还是只能听到他声音？</span><br>
<span>答：都是附身在我（指杨秀清）身上然后和你们对话的。</span><br>
<span>问：你们收不收税？</span><br>
<span>答：废话。</span><br>
<span>问：你们为什么要改三个干支名（亥、丑、卯）和一个星宿名（鬼）。</span><br>
<span>答：不文雅，所以要改。</span><br>
<span>注：三个干支分别是：亥、丑、卯，之所以改是因为亥在广东那边方言里读起来像是女性生殖器的读音一样，丑则与坏同音，卯与表示没有的字同音。这些有点不太理解了，也不知道是什么广东方言的读音。</span><br>
<span>星宿里面改的应该是“鬼”这个星宿，因为这个字是魔鬼的意思。</span><br>
<span>问：你们有没有负责传教的人……类似于牧师这样的职业。</span><br>
<span>答：只要会说教的都是。</span><br>
<span>问：入教的话会不会要有学习考察的过程，并且在入教仪式上面宣誓？还是说没限制。</span><br>
<span>答：随意，但是必须承认天王就是上帝的儿子，还有不能有二心。</span><br>
<span>问：你们允许一个人能娶几个老婆？</span><br>
<span>答：听天由命，这都是命中注定的。</span><br>
<span>问：你们开科取士（就是科举）吗？怎么考？</span><br>
<span>答：咱们从上帝的教义（如《圣经》）里面找题目，自由发挥，不会从什么四书五经拿题目的。</span><br>
<span>注：打个真实的比方，在太平天国初占武昌时，东王出了道题：“太平天国天父天兄天王为真皇帝制策”，狗屁不通的题目，完全不知道怎么写吧？有人这么写“三皇不足为皇，五帝不足为帝，惟我皇帝，乃真皇帝。”，杨秀清看了很高兴，就把他名列第一，当了新科状元。</span><br>
<span>问：算日子的问题，比如你们在历书中少一天，那礼拜日就早了一天，和我们外国人的礼拜日就有点对不上了，这个你们怎么算的？</span><br>
<span>答：我们的日子就以老黄历的为准。</span><br>
<span>问：你们是不是和美国人定了通商协定？</span><br>
<span>答：他们曾经来过，我们欢迎所有人来通商，不过都要遵从我们的条令。</span><br>
<span>问：你们这里贮藏有优质的煤矿，你们准备怎么卖以及怎么定价？</span><br>
<span>答：世界的一切都是上帝创造的，我们不卖，你们要做买卖的不要来我们这。</span><br>
<span>问：你们的土地、房屋和其它的财产，都是共有的？有私有的么？</span><br>
<span>答：人人皆是上帝所生，人人皆当同享天福，天下一家。</span><br>
<span>问：传给天王教义的是不是罗孝全？</span><br>
<span>答：天王下凡是早就注定的，这个罗孝全，嗯，只是天王知道他在广东那边传教，天王过去看看访察一下他传的教义是不是正确。</span><br>
<span>注：罗孝全是美国人，洪秀全因为科举考试一直失败，取不了功名，后来和罗孝全学了一段时间的基督教，罗孝全算是洪秀全的基督教启蒙老师吧。</span><br>
<span>问：你们北伐（指打到北京去）的军队现在怎么样了？顺天府（北京地区）搞定了没？还有你们有没派到其它地方的军队？</span><br>
<span>答：这个上帝自有主张，我们自有担当，妖魔定会灭亡。至于兵士军队，到处都是我们的人啦。</span><br>
<span>问：天王住的宫殿是在什么地方，还有就是关于“天德”这个天王以前用的称号，我所被告知的是这个天德是建立天朝的那个人的名号，现在天王只是他的继任者。</span><br>
<span>答：我们有一座“真神城”，这是让上帝住的。“基督殿”是让天王的兄弟耶稣住的，咱们天王住在“金龙殿”。至于你说的“天德”，我们不知道，我们遵循的国号为“天国”，天王只有一个，没有什么建立者继任者的说法。</span><br>
<span>问：你们是否颁行有提报，可否提供一份？（看意思似乎是传递某方面信息的简短的内部小报）</span><br>
<span>答：没有颁行（看上下文的意思是天王的一些命令诏书之类）。</span><br>
<span>问：你们是不是要洗礼后才能入教？你们吃饭是不是有祷告的礼仪？</span><br>
<span>答：敬拜上帝，重要的在于内心的洁净，浸水沐体（洗礼的流程）倒是其次。每次吃饭都要感谢上帝，天天都要向上帝祷告，十款天条牢记于心。</span><br>
<span>问：你们祭拜上帝只是单纯的感谢上帝，还是带着赎罪的念头的礼仪？</span><br>
<span>答：有罪的带赎罪之心，没的带感谢之心，但是祭拜上帝又何止这两种心意呢。</span><br>
<span>问：吸烟、抽**、酗酒、奸淫是不是严禁的，怎么依法惩治犯罪份子？</span><br>
<span>答：抽洋烟、水烟旱烟的和喝酒奸淫的，严惩不贷。</span><br>
<span>问：你们为什么把男人和女人隔离开来？准备这样实施多久？</span><br>
<span>答：男女不能混在一起，这里真理，每个国家都应该遵行这样的条例。男人和女人的结婚，都要听从上帝的安排。</span><br>
<span>问：有一群闽广党（应该是指小刀会吧）占据着上海，他们是不是归顺你们太平天国的？你们是不是接受他们的归顺？</span><br>
<span>答：当然接受，何止他们，天下万国都要来归顺我们。</span><br>
<span>问：你们是不是会封官加爵，如果有的话会不会世袭？</span><br>
<span>答：有大功劳的人当然会了。</span><br>
<span>太平天国方面也提出了五十个问题，麦勒西船长做了详细的解答：</span><br>
<span>问：你们拜上帝这么久了，知道上帝有多高吗？</span><br>
<span>问：你们拜上帝这么久了，知道上帝的面色是怎样的？</span><br>
<span>问：你们拜上帝这么久了，知道上帝的肚子有多大吗？</span><br>
<span>问：你们拜上帝这么久了，知道上帝的胡须长啥样？</span><br>
<span>问：你们拜上帝这么久了，知道上帝的胡须是啥颜色的吗？</span><br>
<span>问：你们拜上帝这么久了，知道上帝的胡须有多长吗？</span><br>
<span>问：你们拜上帝这么久了，知道上帝戴什么样的帽子吗？</span><br>
<span>问：你们拜上帝这么久了，知道上帝穿什么样的衣袍吗？</span><br>
<span>统一答复：上帝没模样。在《圣经》的<约翰福音>第1章第18节中有写道“从来没有人看见神”；第4章第24节中有写道“神是个灵”；第5章第37节有写道“差我来的父也为我作过见证。你们从来没有听见他的声音，也没有看见他的形像。”所以说，上帝怎么会有形态呢？</span><br>
<span>问：你们拜上帝这么久了，你们知道上帝的老婆，就是生我们的天王他兄弟耶稣的老妈吗？</span><br>
<span>答：上帝是个灵。怎么能说他结婚呢？至于他儿子，<路加福音>第1章第35节中有写到“天使回答说：‘圣灵要临到你身上，至高者的能力要荫庇你，因此要生的圣者，必称为神的儿子。’”</span><br>
<span>耶稣他妈嫁给了一个叫约瑟的犹太人，为他生儿育女，从未被称为圣母。</span><br>
<span>问：你们拜上帝这么久了，你们知道上帝生了耶稣，后来又生了谁么？</span><br>
<span>答：除了耶稣外没别的儿子，在《圣经—新约全书》里，从经文表达的意义来说，基督信徒都是上帝的养子。</span><br>
<span>问：你们拜上帝这么久了，你们知道上帝是只生了一个独生儿子，还是在凡间生了好多孩子？</span><br>
<span>答：同上。</span><br>
<span>问：你们拜上帝这么久了，你们知道上帝会写诗吗？</span><br>
<span>答：上帝无所不能。</span><br>
<span>问：你们拜上帝这么久了，你们知道上帝写诗快不快吗？</span><br>
<span>答：上帝无所不能。</span><br>
<span>问：你们拜上帝这么久了，你们知道上帝性子烈不烈吗？</span><br>
<span>答：触犯上帝和违反他法规的人，他的惩罚非常严厉。但是如果人们忏悔自己已经犯下的罪，并且相信救世主的功德，上帝就会非常仁慈地给予宽恕。</span><br>
<span>问：你们拜上帝这么久了，你们知道上帝气量有多大吗？</span><br>
<span>答：无边。</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣有多高吗？</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣的面色是怎样的？</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣的肚子有多大吗？</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣的胡须长啥样？</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣的胡须是啥颜色的吗？</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣的胡须有多长吗？</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣戴什么样的帽子吗？</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知道耶稣穿什么样的衣袍吗？</span><br>
<span>统一答复：《圣经》里没说，所以不知道。</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，你们知道耶稣的老婆么？</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，耶稣生了几个儿子？</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，耶稣的长子如今几岁了？</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，耶稣生了几个女儿？</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，耶稣的长女如今几岁了？</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，上帝有几个孙子？</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，上帝有几个孙女？</span><br>
<span>统一答复：《圣经》没说耶稣有没娶过老婆。他升天以后，是个灵，和上帝是一体的。在<启示录>第19章第7节中有提到一段“羔羊婚娶”的典故，谈到了基督信徒和基督的婚姻，不过这只是一种比喻罢了，不代表实际的字面意思。</span><br>
<span>至于你说的其它的几个方面的问题，《圣经》里没说，不知道。</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，天上有几重天？</span><br>
<span>答：《圣经》没说。只有<哥林多后书>第12章第2节中有提到“我认得一个在基督里的人，他前十四年被提到第三层天上去。”不过这个三层天只是意味最高的天堂，和你们这个多少重天没什么关系，不代表天外有天的意思。</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，知不知道每重天是不是都一样的高？</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，天上是个怎么样光景知道吗？</span><br>
<span>统一答复：我不知道。</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，这天上的天使都是上帝的兵卒，那么下间拜上帝的国家的臣民们是不是也是上帝的小兵？</span><br>
<span>答：上帝的王国不在这个世界上，他的权力是无限的，这个地球上的居民不可能成为他的士兵。</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，如果有一个国家的臣民不是上帝的小兵，那他们还是人吗？或者是妖魔？</span><br>
<span>答：地球上有许多的民族对真理一无所知，也不知道上帝，但是上帝却爱他们大家。在<马太福音>第5章第45节里有写道“只是我告诉你们：要爱你们的仇敌，为那逼迫你们的祷告。这样，就可以作你们天父的儿子，因为他叫日头照好人，也照歹人；降雨给义人，也给不义的人。”所以我们不应该擅自称呼我们的同类为妖为魔。</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，那一个人一直拜上帝，是祈求上帝准他进天国，还是不准他进天国？</span><br>
<span>答：话不是这么说的，如果“天国”是指“你们太平天国的领土”，我们肯定不会祈求让我们进去。但如果你指的是天堂，那肯定我们会祈求我们能够进去。</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，怎么理解耶稣对门徒说的“天国迩来，尔当悔罪”这句话？</span><br>
<span>答：这句话不是耶稣说的，是施洗者约翰（给耶稣洗礼的人）在<马太福音>第3章第1节（网上所有关于这方面的文章都没讲清楚这段出处）说的，现代文写做“那时，有施洗的约翰出来，在犹太的旷野传道，说‘天国近了，你们应该悔改！’”，他主要是表达了基督就要降临的意思。</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，怎么理解耶稣说的“吾坏上帝殿，三日复建之”这句话？</span><br>
<span>答：这是<约翰福音>第2章第19节的内容，耶稣对犹太人说“你们拆毁这殿，我三日内要再建起来。”，犹太人便说：“这殿是四十六年才造成的，你三日内就再建立起来吗？”，耶稣说这话的意思是他快要死了，但是很快会复活（就是指后面的受难）。后文还有一段“但耶稣这话，是以他的身体为殿。所以到他从死里复活以后，门徒就想起他说过这话，便信了圣经和耶稣所说的。”</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，耶稣被钉十字架，为什么是三日复活，有什么说法吗？</span><br>
<span>答：见上面所说，其实就是关于他的预言的实现，并想使其成为一个证明，就是死亡支配不了他。</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，耶稣出生在犹太国的时候，天使在空中赞扬说“天上荣归上帝，地下太平，人间恩和矣。”这话怎么理解的？</span><br>
<span>答：这句话好像出自于<路加福音>第2章第14节“在至高之处荣耀归与神，在地上平安归与他所喜悦的人。”，这是表示了上帝的荣光，使它在人们中间扩散，乃是促进和平友善的大事业。</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，每天早晚祈求上帝，是求上帝派圣神风、劝慰师降临人世普渡众生，还是不求这个？</span><br>
<span>答：求啊，这是我们本份的工作。</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，怎么理解耶稣对门徒说的“异日劝慰师至，有大权临世，非似我今日也”这句话。</span><br>
<span>答：<约翰福音>第15章第26节中有写：“但我要从父那里差保惠师（现代白话版圣经里就是保惠师）来，就是从父出来真理的圣灵，他来了，就要为我作见证。你们也要作见证，因为你们从起头就与我同在。”这些话不久就被证实了。</span><br>
<span>在<使徒行传>第2章第4节中也有提到“他们就都被圣灵充满，按着圣灵所赐的口才说起别国的话来。”</span><br>
<span>注：没找到详细的出处，大概是<约翰福音>里面的，有可能是第16章第7节“我若不去，保惠师就不到你们这里来；我若去，就差他来。他既来了，就要叫世人为罪、为义、为审判，自己责备自己……”，保惠师是现代翻译，劝慰师是古代翻译，大概就是基督宗教对耶稣基督和圣灵的称谓吧。意思可能就是耶稣说我要是走了，上帝会再派个与我差不多的圣灵过来。</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，圣经上说的“尔主担世人之病”怎么理解的？</span><br>
<span>答：《圣经》上没讲过这句话。在<彼得前书>第2章第24节里有写：“他被挂在木头上，亲身担当了我们的罪，使我们既然在罪上死，就得以在义上活。因他受的鞭伤，你们便得了医治。你们从前好像迷路的羊，如今却归到你们灵魂的牧人监督了。”这段已经很清楚的解释了你的问题。</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，现在你们各个国家来到我们天国相会，一路上是受到了上帝的护佑，还是你们靠自己的力量办到的？</span><br>
<span>答：我们相信上帝在任何情况下都指导着我们，正如《圣经—新约全书》里说的。在<马太福音>第10章第29节中写的“两个麻雀不是卖一分银子吗？若是你们的父不许，一个也不能掉在地上。就是你们的头发也都被数过了。所以，不要惧怕。你们比许多麻雀还贵重。”</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，现在你们各个国家来到我们天国相会，是出于是什么缘故呢？是上帝派你们过来扶助我们、朝拜我们的，还是派你们过来贸易的？</span><br>
<span>答：我们来这里是为了调查事态的发展（指中国战况），希望以后能建立商务上的关系。至于是臣服的问题……我们英国人会向你们臣服？开什么玩笑。</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，你们国家是遵从上帝和耶稣的旨意，还是不遵从？</span><br>
<span>答：我们习惯祈祷上帝把圣灵派到我们的心里，以帮助我们实行上帝的意志。</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，你们国家的兴存，是靠着听从上帝和耶稣的旨意，还是不靠？</span><br>
<span>答：我们希望永生，只有依靠耶稣赎罪的功德。正如<师徒行传>第4章第12节里记载的：“除他以外，别无拯救。”。</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，有人知道旧约中所说的邪神蛇魔是不是凡人所说的那个妖魔？</span><br>
<span>答：反正不是指满洲人。</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，如今你们知道了上帝正在俯听你们的请求，赐予圣神风来感化你们的内心。你们知不知道上帝派到凡间的圣神风就是我们东王杨秀清？</span><br>
<span>答：圣灵确实已经降到世上，但是圣灵和上帝是一体的。你们这个东王杨秀清只是一个凡人，不可能是圣灵下凡。更何况在<约翰福音>第14章第16-17节中写着“我要求父，父就另外赐给你们一位保惠师，叫他永远与你们同在，就是真理的圣灵，乃世人不能接受的。因为不见他，也不认识他。”</span><br>
<span>还有<师徒行传>第2章第38节，第10章第44-48节，<哥林多前书>第6章第19节也可以参阅。</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，如今你们知道了上帝响应了你们各个国家的请求，大显神威，诛灭妖魔。现在上帝大开恩典，降临凡间，也派了耶稣降临凡间护卫上帝，展现出了不少神迹，消灭了无数的妖魔鬼怪，你们知道么？</span><br>
<span>答：我们不知道上帝已经给你们下了命令要诛灭满洲人，我们甚至怀疑这个命令的真实性。各国的盛衰兴亡都取决于上帝的神意。如果是他断定你们是正道，你们就会繁荣；如果断定为罪恶之道，那就会衰落。</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，是真心的要帮上帝和耶稣斩妖除魔，还是假的，其实是帮着妖魔来背叛上帝和耶稣的？</span><br>
<span>答：我们不相信上帝有命令你们要诛灭满洲人，所以我们不参与你们的争斗。</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，现在知道上帝耶稣现在在我们天国当家作主，所有的兵卒都聚集在我们天国，天下万民受上帝感化，都以我们天国为中心，我们的天王就是万民之救世主。如果哪个国家不到我们天国来朝见我们天王、朝见我们的救世圣主，就是妖魔，你们知道么。</span><br>
<span>答：我们不相信上帝任命了你们的天王洪秀全为真主下凡。说到对你们表示臣服，我不明白那些被你们视作妖魔的人怎么看这个问题。</span><br>
<span>问：你们拜上帝拜耶稣这么久了，现在上帝和耶稣降临凡间斩妖除魔了这么多年，为什么不见你们这些国家带着圣物来给上帝、耶稣、天王进贡？还大胆隐瞒，无理取闹，还出诡计向我们天国讨要煤炭，你们就是这样背叛上帝、耶稣、天王的？你们这样那是逆天而行，应该要自己反思一下。</span><br>
<span>答：上帝是真正的万王之王，但他的王国不属于这个世界，所以我们不可能给他朝贡。你们这个洪秀全称自己是万国之真主，完全就是瞎扯谈，希望他能认清自己，这样才会不得罪其它的君主，让自己陷入困境。至于煤炭，我认为这只是一种商品。你们东王杨秀清说我们友谊长存，那就应该供应给我们煤炭。</span><br>
<span>最后补充：我们很认真地回答了你们的问题，不管怎么说，也请你们能好好地研读一下《圣经》，答案都在里面。</span><br>
<span>1854年6月28日</span><br>
<span>文章原始资料根据『太平天国史译丛』中华书局1981年版「第一辑」第一页「麦华陀等一八五四年六月访问天京文件辑录」整理翻译</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/337071647/answer/879282522</span><br>
</p><p><b>cosx: </b><br>
<span>也请你们能好好地研读一下《圣经》，答案都在里面。</span><br>
</p><p><b>Centrum: </b><br>
<span> 本帖最后由 Centrum 于 2020-2-5 00:09 编辑 </span><br>
<span>问：你们准备在哪建都？</span><br>
<span>答：就南京。</span><br>
</p><p><b>woxihuan23: </b><br>
<span>你们拜上帝拜耶稣这么久了</span><br>
</p><p><b>呼和浩特: </b><br>
<span>答非所问+holy shit question</span><br>
</p><p><b>panzerkamf: </b><br>
<span>太平天国算不算19世纪最强同人ooc</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1824BA, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span> 本帖最后由 シャスタ 于 2020-2-5 00:23 编辑 </span><br>
<span>问：你们祭拜上帝只是单纯的感谢上帝，还是带着赎罪的念头的礼仪？</span><br>
<span>答：有罪的带赎罪之心，没的带感谢之心，但是祭拜上帝又何止这两种心意呢。</span><br>
<span>顿时感觉高了一个层次。</span><br>
<span>太平天国提的问题太巨魔了。</span><br>
<span>有没有天国朋克啊。</span><br>
<span>天平天国统一中国 + 科幻的世界观。</span><br>
</p><p><b>小姜不辣: </b><br>
<span>panzerkamf 发表于 2020-2-5 00:17</span><br>
<span>太平天国算不算19世纪最强同人ooc</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1824BA, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1 ...</span><br>
<span>不如《新约》对《旧约》的OOC，比《古兰经》更是差远了</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰娃: </b><br>
<span>长毛就那么纠结长相吗</span><br>
<span>问完上帝问野鼠</span><br>
</p><p><b>谜の宝箱: </b><br>
<span>问：你们收不收税？</span><br>
<span>答：废话</span><br>
</p><p><b>vuder: </b><br>
<span>シャスタ 发表于 2020-2-5 00:21</span><br>
<span>顿时感觉高了一个层次。</span><br>
<span>太平天国提的问题太巨魔了。</span><br>
<span>有没有太平天国统一中国后的架空文</span><br>
</p><p><b>酒精发酵: </b><br>
<span>老杠精了</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>洋大人几个问题也挺巨魔的。</span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span> 本帖最后由 梦游君 于 2020-2-5 01:14 编辑 </span><br>
<span>我问英国人</span><br>
<span>你们拜上帝这么久了</span><br>
<span>知道上帝长什么样吗</span><br>
<span>知道他肚子有多大吗</span><br>
<span>知道他胡须有多长吗</span><br>
<span>他穿什么戴什么</span><br>
<span>他老婆是谁</span><br>
<span>他二没二胎</span><br>
<span>他写不写诗喝不喝酒烫不烫头脾气坏不坏</span><br>
<span>耶稣他一家子几个老婆几个仔</span><br>
<span>天上的房子长什么样</span><br>
<span>英国人说</span><br>
<span>上帝没模样</span><br>
<span>但他隔空绿了一个叫约瑟的犹太人</span><br>
<span>还养了所有的信徒当他们的爹</span><br>
<span>他能写诗他能静止他能做不可能的事</span><br>
<span>他是世界上最牛逼的存在</span><br>
<span>耶稣他一家子的户 口 本我们没查</span><br>
<span>因为我们没有户籍管理制度</span><br>
<span>奏你们中国人爱关心娶没娶生没生</span><br>
<span>我又问了这许多他们典籍上的内容</span><br>
<span>这英国佬儿压根不他妈的读圣经</span><br>
<span>他们只关心谁能赢</span><br>
<span>要是我们能打爆满洲鞑子的话</span><br>
<span>他们就要来教我们发财</span><br>
<span>并希望至高无上的天王认清自己的逼数记得交保护费</span><br>
<span>我跟他为了天国到底在英国还是在中国吵了起来</span><br>
<span>英国佬说</span><br>
<span>你他妈的滚回去读一读圣经</span><br>
<span>居然真有傻子相信自己在天国</span><br>
<span>我说</span><br>
<span>你他妈的居然不信我们救世主</span><br>
<span>不来给我们交保护费</span><br>
<span>你是恶魔</span><br>
<span>是异 教 徒</span><br>
<span>滚</span><br>
</p><p><b>古凌锋: </b><br>
<span>果然巨魔是人类的本性</span><br>
</p><p><b>拣尽寒枝: </b><br>
<span>看完就记得一句“你们拜上帝这么久了”</span><br>
</p><p><b>树洞用的小号: </b><br>
<span> 本帖最后由 树洞用的小号 于 2020-2-5 01:20 编辑 </span><br>
<span>你知道吗，这可能就是那种某某漫画的爱好者（作者？），某一天看到自己的漫画在别的国度出了同人本。</span><br>
<span>啊哈哈哈，没想到咱这漫画居然这么有名了，连这里都有了同好呢</span><br>
<span>呐，让我来看看他们搞的本子（面带笑容地翻开），看完了我要好好和他们交流一下，没准还可以迷弟迷妹……OMG，what the fuc……</span><br>
<span>笑容渐渐消失……</span><br>
</p><p><b>scourge411: </b><br>
<span>万一太平天国成功了，而且一直延续到了今天，那梵蒂冈教廷那帮人岂不要尴尬死了。</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span>scourge411 发表于 2020-2-5 01:22</span><br>
<span>万一太平天国成功了，而且一直延续到了今天，那梵蒂冈教廷那帮人岂不要尴尬死了。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>中东那帮活的倍儿结实，梵蒂冈也没有原地爆炸不是</span><br>
<span>当然人家曾经炸过，但是炸了也没用就忍了呗</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>scourge411 发表于 2020-2-5 01:22</span><br>
<span>万一太平天国成功了，而且一直延续到了今天，那梵蒂冈教廷那帮人岂不要尴尬死了。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>基督教的异端教派里 太平天国并没有算最出格的了</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>其实太平天国并没有很异端……</span><br>
<span>比摩门教还是正统十万倍。</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>千墨云烟 发表于 2020-2-5 01:26</span><br>
<span>基督教的异端教派里 太平天国并没有算最出格的了</span><br>
<span>何止是没有算最出格，太平天国神学还是挺正统的。</span><br>
<span>只是命不好赶上了欧洲列强世俗主义的时代。晚生三十年就完全是另一回事了。</span><br>
</p><p><b>树洞用的小号: </b><br>
<span>scourge411 发表于 2020-2-5 01:22</span><br>
<span>万一太平天国成功了，而且一直延续到了今天，那梵蒂冈教廷那帮人岂不要尴尬死了。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>有一些漫画的同人流传那叫一个广……</span><br>
</p><p><b>Gemit: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2020-2-5 01:30</span><br>
<span>何止是没有算最出格，太平天国神学还是挺正统的。</span><br>
<span>只是命不好赶上了欧洲列强世俗主义的时代。晚生三十年 ...</span><br>
<span>那晚三十年具体会怎么样呢？</span><br>
</p><p><b>细雨湿流光: </b><br>
<span>十字教正统在天京</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI TAS-AN00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>妄想騎士: </b><br>
<span>这思想根本就是传统民间信仰那套，换了个皮就上，草台得很。相关管理国家的法律法规就靠一张嘴，傻子才会支持这种政权。</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>太平天国这种带着严重cult气息的旧式农民起义，要能成功就有鬼了，连领导集体迅速腐化堕落的戏码都一样一样的……</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Inquisitor: </b><br>
<span>太平天国问的这50个问题太草了</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>俾斯麥: </b><br>
<span>panzerkamf 发表于 2020-2-5 00:17</span><br>
<span>太平天国算不算19世纪最强同人ooc</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1824BA, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1 ...</span><br>
<span>从某种角度来说，太平天国拜的上帝挺现实的</span><br>
</p><p><b>永恒的王牌: </b><br>
<span>我是认真的想知道太平天国提这50个问题的时候到底是怎么想的</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>话说日不落帝国知道鞑清最富庶的江南居然被个也信耶稣的占了辣个地高兴……</span><br>
<span>开始那会～</span><br>
</p><p><b>battleship64: </b><br>
<span>说实话至少长毛在问，鞑子问么</span><br>
</p><p><b>离谱兰斯基: </b><br>
<span>永恒的王牌 发表于 2020-2-5 02:50</span><br>
<span>我是认真的想知道太平天国提这50个问题的时候到底是怎么想的</span><br>
<span>大概和哥萨克给土耳其苏丹回信一样，一圈人围一起七嘴八舌凑出来的</span><br>
</p><p><b>生年不满百: </b><br>
<span>两个傻逼的对话</span><br>
</p><p><b>戴阿邦的金门牙: </b><br>
<span>这50个问题也太巨魔了吧哈哈哈哈</span><br>
</p><p><b>wind319415: </b><br>
<span>scourge411 发表于 2020-2-5 01:22</span><br>
<span>万一太平天国成功了，而且一直延续到了今天，那梵蒂冈教廷那帮人岂不要尴尬死了。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>天主教、东正教、阿比西利亚正教、乱七八糟一大堆的新教，还有犹太教和伊斯兰教</span><br>
</p><p><b>holyblood: </b><br>
<span>scourge411 发表于 2020-2-5 01:22</span><br>
<span>万一太平天国成功了，而且一直延续到了今天，那梵蒂冈教廷那帮人岂不要尴尬死了。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>有啥尴尬的，说不定还能和法国一起打德国</span><br>
</p><p><b>v13: </b><br>
<span>シャスタ 发表于 2020-2-5 00:21</span><br>
<span>顿时感觉高了一个层次。</span><br>
<span>太平天国提的问题太巨魔了。</span><br>
<span>我觉得应该是长毛朋克</span><br>
</p><p><b>乙酸乙酯: </b><br>
<span> 本帖最后由 乙酸乙酯 于 2020-2-5 05:11 编辑 </span><br>
<span>随手做了张基督正统图，教派太多所以就选了常见的几个</span><br>
<span>（基督教——天主教——东正教——拜上帝会——路德宗——犹太教）</span><br>
<img src="http://wx3.sinaimg.cn/large/0082h8Ymgy1gbl1mdn9djj30ny0qcdjd.jpg" title="http://wx3.sinaimg.cn/large/0082h8Ymgy1gbl1mdn9djj30ny0qcdjd.jpg"><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>妄想騎士 发表于 2020-2-5 02:27</span><br>
<span>这思想根本就是传统民间信仰那套，换了个皮就上，草台得很。相关管理国家的法律法规就靠一张嘴，傻子才会支 ...</span><br>
<span>时代问题不能同一而论，宗教不本土化成民间信仰模式很难传开。当年天主教也得造神像才能让欧洲各民族看懂。北美多少小分支派系过去日常也是关起门来自治，童婚多妻没少过，支持起来的也是傻子啊。。。</span><br>
</p><p><b>tamatama: </b><br>
<span>记得原版VC2可以选太平天国，给的宗教信仰印象里是新教或者天主教，打败清朝后就可以直接吞并清朝。可惜清的附庸就自动独立的，也没有他们的核心，得自己造了。</span><br>
</p><p><b>mengjunren: </b><br>
<span>妄想騎士 发表于 2020-2-5 02:27</span><br>
<span>这思想根本就是传统民间信仰那套，换了个皮就上，草台得很。相关管理国家的法律法规就靠一张嘴，傻子才会支 ...</span><br>
<span>时代的局限性，那时光吃饱的都没几个更别说读书的了。</span><br>
</p><p><b>24k纯帅: </b><br>
<span>其实英国人看太平天国大概和看绿绿差不多吧，你们居然又注册了一个先知，还上帝第二子，</span><br>
</p><p><b>tailstails: </b><br>
<span>文史版就这么没排面吗</span><br>
</p><p><b>一个再一个: </b><br>
<span>scourge411 发表于 2020-2-5 01:22</span><br>
<span>万一太平天国成功了，而且一直延续到了今天，那梵蒂冈教廷那帮人岂不要尴尬死了。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>当然狂喜乱舞，尴尬啥，十字教里各类异端多了</span><br>
</p><p><b>工口兔: </b><br>
<span>tamatama 发表于 2020-2-5 05:43</span><br>
<span>记得原版VC2可以选太平天国，给的宗教信仰印象里是新教或者天主教，打败清朝后就可以直接吞并清朝。可惜清 ...</span><br>
<span>POD的太平天国好玩，能拿全核心，并且之后洪秀全死了后还能事件复辟大清</span><br>
<span>通过天国复辟出的大清可接受南北汉人+闽越，真正的天下无敌了</span><br>
</p><p><b>tachikoma0080: </b><br>
<span>乙酸乙酯 发表于 2020-2-5 04:53</span><br>
<span>随手做了张基督正统图，教派太多所以就选了常见的几个</span><br>
<span>（基督教——天主教——东正教——拜上帝会— ...</span><br>
<span>这图不对吧，这里面的“基督教”明显是新教十字架啊，新教本身就是天主教（罗马公教）的衍生改造，顶多算是共享大部分世界观的同人创作，怎么就成原作了，原作应该是犹太教才对。</span><br>
</p><p><b>妄想騎士: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2020-2-5 04:58</span><br>
<span>时代问题不能同一而论，宗教不本土化成民间信仰模式很难传开。当年天主教也得造神像才能让欧洲各民族看懂 ...</span><br>
<span>我说的是英国人，一接触就知道对面是什么货色，傻子才会投入资源扶持长毛取代满清。</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>永恒的王牌 发表于 2020-2-5 02:50</span><br>
<span>我是认真的想知道太平天国提这50个问题的时候到底是怎么想的</span><br>
<span>怎么才能凑出50问</span><br>
</p><p><b>少年kafka: </b><br>
<span>妄想騎士 发表于 2020-02-05 07:35:49</span><br>
<span>我说的是英国人，一接触就知道对面是什么货色，傻子才会投入资源扶持长毛取代满清。 ...确实，长毛还是不如我大清会卖国</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1912272[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
