<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>国内完成了一次火箭回收，咋也没个大标题报道</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>国内完成了一次火箭回收，咋也没个大标题报道</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:42:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>国内完成了一次火箭回收，咋也没个大标题报道[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1849826-1-1.html</link>
      <description>国内完成了一次火箭回收，咋也没个大标题报道&#13;
降落在地面了，不知道是不是直接砸下来的，完全看不到新闻图啊，有没有了解情况的火箭侠</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>林荫老道: </b><br>
<span>国内完成了一次火箭回收，咋也没个大标题报道</span><br>
<span>降落在地面了，不知道是不是直接砸下来的，完全看不到新闻图啊，有没有了解情况的火箭侠</span><br>
</p><p><b>阿尔达希尔: </b><br>
<span>找官方新闻咯</span><br>
</p><p><b>科本学士: </b><br>
<span>就是进行了一次火箭残骸定点坠落，可以减少居住点被火箭残骸击中的几率</span><br>
</p><p><b>rain319415: </b><br>
<span> 本帖最后由 rain319415 于 2019-7-29 10:14 编辑 </span><br>
<span>那个不是回收二级火箭吧，只是提高坠落精度，避免地面大范围疏散。只有气动舵没有撑脚</span><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/07/29/5d3e56692b55282990.jpg" title="https://i.loli.net/2019/07/29/5d3e56692b55282990.jpg"><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>红左手: </b><br>
<span>不是回收，是比较受控的坠落</span><br>
</p><p><b>机械海星: </b><br>
<span> 本帖最后由 机械海星 于 2019-7-29 10:27 编辑 </span><br>
<span>我艹，查了一下真的是降落在贵州的这个？</span><br>
<span>这火箭就落在我单位后面几百米到几公里的地方</span><br>
<span>十一点半进行疏散，十一点四十左右消防、急救车和白牌的军车来了好几辆</span><br>
<span>十二点多的时候，视力比较好的同事说火箭过来了，仔细辨认之下，看到一个光点从天上迅速地降下来</span><br>
<span>可能离得比较远的缘故，降落的声音不是很大，但是也有明显的轰隆一声，类似爆破的声音。</span><br>
<span>而且这地方不是第一次落火箭了，17年10月一次，18年7月也有一次</span><br>
<span>都是落在我单位附近几公里之内</span><br>
</p><p><b>天下有狗狗: </b><br>
<span>看视频是接近垂直掉下来的 但是不是回收啊</span><br>
<span>顺手验证下新技术吧 比如楼上发的那个舵</span><br>
</p><p><b>Benighted: </b><br>
<span> 本帖最后由 Benighted 于 2019-7-29 10:34 编辑 </span><br>
<span>没打算回收这个型号的，控制落点测试技术罢了</span><br>
</p><p><b>齐雨绮语: </b><br>
<span>机械海星 发表于 2019-7-29 10:23</span><br>
<span>我艹，查了一下真的是降落在贵州的这个？</span><br>
<span>这火箭就落在我单位后面几百米到几公里的地方</span><br>
<span>十一点半进行疏散， ...</span><br>
<span>天选之地</span><br>
</p><p><b>soulogic: </b><br>
<span>齐雨绮语 发表于 2019-7-29 10:31</span><br>
<span>天选之地</span><br>
<span>还好没有天选之人</span><br>
</p><p><b>yoki42: </b><br>
<span>引用第5楼机械海星于2019-07-29 10:23发表的:</span><br>
<span>本帖最后由 机械海星 于 2019-7-29 10:27 编辑 我艹，查了一下真的是降落在贵州的这个......</span><br>
<span>@机械海星</span><br>
<span>想问下贵单位时干啥的</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>机械海星: </b><br>
<span>yoki42 发表于 2019-7-29 10:48</span><br>
<span>@机械海星</span><br>
<span>想问下贵单位时干啥的</span><br>
<span>施工单位啊，要不然怎么能跑到这种降落火箭的荒郊野地去</span><br>
</p><p><b>haarp: </b><br>
<span>一家深圳的火箭公司在山东完成了一次火箭定点验证性回收，火箭上写着2050不明意义，国内火箭公司一般这方面一个是比较低调，二个是媒体的偏向性，如果火箭公司不使用大量的宣发费用，那就是成功天下无人知，失败全球满嘲讽</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span> 本帖最后由 自组织临界 于 2019-7-29 10:18 编辑 </span><br>
<span>　　北京7月29日电／记者28日从中国航天科技集团获悉，长征二号丙运载火箭（以下简称长二丙火箭）26日以“一箭三星”的方式将遥感三十号05组卫星送入太空。26日13时40分，长二丙火箭一子级残骸在贵州黔南布依族苗族自治州被顺利找到，落点在设定的落区范围内，标志着中国运载火箭首次“栅格舵分离体落区安全控制技术”试验取得成功。 </span><br>
<span>　　此次试验使中国成为继美国之后的第二个掌握此项技术的国家。这是中国航天在落点可控、精准回收领域取得的重大突破，是向可重复使用运载火箭迈出的坚实一步。 </span><br>
<span>　　近年来，中国运载火箭高强密度发射成为常态，尤其是2018年发射次数达到38次，位列世界第一，随之而来的火箭残骸落区安全问题越来越受关注。由于社会迅猛发展和人口数量激增，上世纪六七十年代建立的内陆火箭发射场周边的火箭残骸落区不再是绝对的无人区。为了保障人员安全，当前的做法是，在每次发射任务之前，将落区内百姓疏散到安全地带，但这不仅给当地百姓带来不便，也增加了火箭发射的经济成本和工作难度。 </span><br>
<span>　　据介绍，可折展传动栅格舵系统是精确落区控制的关键结构设备。栅格舵在火箭上升段需要紧贴箭体侧壁以避免对卫星发射任务造成影响，在再入大气层段则需要完成解锁、展开、按控制指令转动等一系列复杂动作，还要承受上千度高温、近10倍自重的冲击力。研制团队精心选材、反覆试验，终于为火箭插上了能够“精准挥动”的翅膀。 </span><br>
<span>　　长二丙火箭副总设计师崔照云向记者表示：“之前应用于中国长征二号F运载火箭上的栅格翼展开后是固定不动的，近几年国外火箭才逐渐开始通过可摆动的栅格舵来控制箭体的方向和姿态。本次试验采用栅格舵控制残骸落点，是中国首次尝试。” </span><br>
<span>　　中国航天科技集团有限公司第一研究院第一设计部主任助理何巍介绍，此次长征二号丙运载火箭一子级的落点控制采用了栅格舵控制，技术的成功对于解决中国内陆发射场落区安全性问题具有重大的意义，同时也为中国运载火箭后续助推器及子级的可控回收、软着陆、重复使用等技术奠定坚实基础。 </span><br>
</p><p><b>kabunsan: </b><br>
<span>摸着美帝过河的感觉真爽，就是这么简单。其实技术啥的，都成熟，缺的就是那份enterprise的心气。</span><br>
<span>—— 来自 Essential Products PH-1, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>FeliciaCWells: </b><br>
<span>格子板装二级至少不算全抄雕九戊了。</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span>又没有反推，只是验证格栅舵控制而已，圈里也没啥人提。</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span>haarp 发表于 2019-7-29 10:59</span><br>
<span>一家深圳的火箭公司在山东完成了一次火箭定点验证性回收，火箭上写着2050不明意义，国内火箭公司一般这方面 ...</span><br>
<span>胡猴子那挤压发动机也能吹么</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>伊可费斯 发表于 2019-7-29 10:51</span><br>
<span>又没有反推，只是验证格栅舵控制而已，圈里也没啥人提。</span><br>
<span>明明是一个非常适合我国国情的技术，好高鹜远的民科通病。</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span>自组织临界 发表于 2019-7-29 21:53</span><br>
<span>明明是一个非常适合我国国情的技术，好高鹜远的民科通病。</span><br>
<span>格栅舵在神州逃逸塔，某反舰导弹应用都是几十年历史了，真不知道有啥好讨论的啊。</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span>实话说讨论这个，不如讨论蓝箭的甲烷发动机呢。</span><br>
</p><p><b>両儀織: </b><br>
<span>回收并不是什么黑科技，目前的问题是现在的技术水平还不能保证回收的推进器有充足的再次使用成功率（零件耐久、机械寿命、调试成本等等），看看最终被废弃的航天飞机项目就知道了。载人航天项目自不必多言，就算打货物上去，也要看你的payload有多贵重，愿不愿敢不敢承担那5%～1%的再使用推进器故障的风险</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>伊可费斯 发表于 2019-7-29 10:55</span><br>
<span>格栅舵在神州逃逸塔，某反舰导弹应用都是几十年历史了，真不知道有啥好讨论的啊。 ...</span><br>
<span>类似军迷喜欢关注应用先进技术的装备，实际装备研制人员却罕有军迷。大概就是这个么意思。</span><br>
</p><p><b>haarp: </b><br>
<span>伊可费斯 发表于 2019-7-29 21:53</span><br>
<span>胡猴子那挤压发动机也能吹么</span><br>
<span>人造火箭的不是打算拿出来吹牛逼的，人是打算拿来打到天上去发射载荷的，吹的好听炸了你给钱?他就算是煤油液氧发动机，只要能达到土星5号的要求，照样有人找他发射</span><br>
</p><p><b>krysakura: </b><br>
<span>只有长五真正可用了，才会是个大新闻吧</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span>haarp 发表于 2019-7-29 22:07</span><br>
<span>人造火箭的不是打算拿出来吹牛逼的，人是打算拿来打到天上去发射载荷的，吹的好听炸了你给钱?他就算是煤 ...</span><br>
<span>嗯，我等他的火箭出来，资本烧干前。</span><br>
</p><p><b>oT3To: </b><br>
<span>因为没有CIA经费，当然不会大规模宣传</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span> 本帖最后由 自组织临界 于 2019-7-29 16:17 编辑 </span><br>
<span>贾洪印 徐明兴 张培红. 栅格翼在减小火箭残骸落点散布上的应用. 航天返回与遥感, 2018, 39(6): 21-29.</span><br>
<span>徐明兴 贾洪印 陈功 吴晓军 王文正. 基于栅格舵的火箭芯一级残骸落点控制问题研究.飞行力学, 2019, 38(4): 21-29.</span><br>
<span>实际装置与论文最大的不同点是，实际栅格舵采用了简单平直外形，没有采用论文中的弧面结构。应该是为了更低的制造成本。</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>中国火箭距重复使用还有多远?</span><br>
<span>发布日期：2019年07月29日</span><br>
<span>http://www.cnsa.gov.cn/n6758824/n6759218/c6807002/content.html</span><br>
<span>　　中国长征火箭日前成功进行了一次技术试验，距离火箭可重复使用前进了一步。</span><br>
<span>　　7月26日，在长征二号丙运载火箭的一次发射任务中，火箭的一子级落点实现了精确控制。这一技术突破不仅有助于保障落区居民安全，也是未来中国火箭可重复使用的诸多核心技术之一。</span><br>
<span>　　目前，全球只有美国猎鹰火箭实现了火箭重复使用。发展火箭重复使用技术，也是我国航天未来发展规划之一。</span><br>
<span>　　7月26日11时57分，长征二号丙运载火箭在西昌卫星发射中心起飞，以“一箭三星”的方式，将遥感三十号05组三颗卫星送入太空。</span><br>
<span>　　遥感三十号05组卫星采用多星组网模式，主要用于开展电磁环境探测及相关技术试验。</span><br>
<span>　　自2017年9月29日首次挑战“一箭三星”以来，长二丙火箭五战五捷，成功发射了五组15颗遥感三十号卫星。</span><br>
<span>　　此次任务不同的是，这次看似寻常的发射任务，承担了一场不寻常的技术试验：火箭一子级实现了精准回收。</span><br>
<span>　　这项技术将为我国火箭助推器及子级的可控回收、软着陆、重复使用等技术奠定基础，最终帮助中国火箭实现可回收和重复使用。</span><br>
<span>　　火箭重复使用是各航天大国争相发展的一项航天技术。让火箭的助推器、一子级等部件在发射后安全返回，经过整修后重复利用。这样可以减少火箭发射成本，为未来高频率火箭发射乃至降低太空旅游成本打下基础。</span><br>
<span>　　让火箭“倒着飞”</span><br>
<span>　　发射当天13时40分，长征二号丙火箭一子级残骸在贵州黔南布依族苗族自治州被找到。一子级的落点正位于研究人员事先设定的落区范围内，这意味着，我国运载火箭首次“栅格舵分离体落区安全控制技术”试验取得成功。</span><br>
<span>　　火箭上升时，位于一子级外侧壁的几片栅格舵紧贴箭体，以避免对发射造成影响。一子级分离后，重新返回大气层，栅格舵完成了“解锁-展开-按控制指令转动”等一系列复杂动作，并承受了上千度高温、近10倍自重的冲击力。</span><br>
<span>　　小小的栅格舵，展开后如小翅膀，保持着箭体姿态稳定，帮助一子级精准回归地面。</span><br>
<span>　　“其他火箭设计师都是解决火箭如何‘正着飞’进入轨道，我们却逆向思维，探究‘倒着飞’的问题。”研发团队设计师形象地说。</span><br>
<span>　　可解决内陆火箭残骸落区安全问题</span><br>
<span>　　我国运载火箭高强密度发射已经成为常态，尤其是2018年，发射次数达到38次，位列世界第一。随之而来的火箭残骸落区安全问题，越来越受关注。</span><br>
<span>　　由于人口数量的增长，上世纪六七十年代建立的内陆火箭发射场周边的火箭残骸落区，不再是绝对的无人区。尽管在设计火箭的飞行轨迹时，宁可牺牲运载能力也要尽量避开村镇，但由于火箭残骸在完成任务后是无控坠落，落点散布范围较大，有时可能坠落在有人居住的区域。</span><br>
<span>　　为了保障人员安全，当前的做法是，在每次发射任务之前，将落区内居民疏散到安全地带。这不仅给当地居民带来不便，也增加了火箭发射的经济成本和工作难度。</span><br>
<span>　　长二丙火箭由中国航天科技集团有限公司一院抓总研制。据一院第一设计部主任助理何巍介绍，为了减少火箭发射给落区居民带来的不便，长征火箭研制人员一直在进行分离体落区安全控制技术的研究。此次长征二号丙运载火箭一子级的落点控制，采用的栅格舵控制，对于解决我国内陆发射场落区安全性问题具有重大意义。</span><br>
<span>　　栅格舵技术在成熟长征火箭上成功验证</span><br>
<span>　　据何巍介绍，针对分离体落区安全控制，研制人员提出了基于翼伞和基于栅格舵两种技术方案。</span><br>
<span>　　本次试验采用栅格舵控制残骸落点，是我国首次尝试。</span><br>
<span>　　此前，我国发射神舟载人飞船的长征二号F火箭上也安装过栅格翼，以保证逃逸飞行器的稳定性。长征二号丙火箭副总设计师崔照云介绍，长二F栅格翼展开后是固定不动的，近几年，国外火箭上才开始通过可摆动的栅格舵来控制箭体的方向和姿态。</span><br>
<span>　　崔照云表示，此次长征火箭第一次尝试，就选择了在大中型成熟运载火箭最大的一子级上安装栅格舵，要保证对火箭发射不能造成任何影响。而且，在一子级返回地面过程中，栅格舵要经受上千度高温、近10倍自重的冲击力，对当前研发制造技术是巨大挑战。</span><br>
<span>　　火箭专家、长三甲系列火箭首任总指挥兼总设计师龙乐豪曾在《重复使用航天运输系统发展与展望》中介绍，目前栅格舵回收多项关键技术成熟度已达到较高水平。栅格舵系统作为高集成度的独立系统，成本低、适应性强、对箭体改动量少，可推广用于火箭一子级(或芯级)残骸落区控制。</span><br>
<span>　　中国成第二个掌握栅格舵技术的国家</span><br>
<span>　　此次试验的成功，为我国火箭助推器及子级的可控回收、软着陆、重复使用等技术奠定了基础。</span><br>
<span>　　栅格舵是目前国际通用的火箭回收技术。全球唯一实现重复使用的美国猎鹰9号火箭，使用的就是栅格舵技术。</span><br>
<span>　　2015年12月，在猎鹰9号火箭第20次发射任务中，一子级首次成功着陆。一子级重返大气后，进行减速，调整箭体姿态。接近地面时，火箭一子级顶部四个栅格翼展开，对箭体姿态进行稳定。主发动机再次点火，火箭进一步减速，一子级逐渐接近地面着陆场，实施软着陆。</span><br>
<span>　　此次利用栅格舵技术实现长征二号丙一子级精准着陆，让我国成为继美国之后第二个掌握此项技术的国家。</span><br>
<span>　　但这与火箭重复使用尚有距离。实现重复使用，火箭不仅要“落得准”，还要“落得稳”。</span><br>
<span>　　龙乐豪曾表示，中国重复使用运载器应按照部分重复使用到完全重复使用的发展思路。未来新型运载火箭，从立项研制开始就要开展垂直起降关键技术研究。</span><br>
<span>　　实施方案上，龙乐豪指出，火箭将采用芯级与助推捆绑整体垂直降落回收方式：两个助推器与一子级捆绑后作为一个整体进行垂直着陆、重复使用。火箭一、二级分离后，采用整体垂直降落的返回方式，实现减速和着陆，可根据不同任务需求返回原发射场或其他发射场。</span><br>
<span>　　“发展重复使用航天运输系统，能够支撑未来大规模开发和利用空间，形成廉价的天地往返运输工具，推动空间应用产业快速发展。”龙乐豪说。</span><br>
</p><p><b>isadorcj: </b><br>
<span>伊可费斯 发表于 2019-7-29 21:55</span><br>
<span>格栅舵在神州逃逸塔，某反舰导弹应用都是几十年历史了，真不知道有啥好讨论的啊。 ...</span><br>
<span>我记得R 77 导弹就是栅格还是R27 来着</span><br>
</p><p><b>aegisangel: </b><br>
<span>这次只是装了格栅翼，受控坠毁，本质上还是固体入轨大赛</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1849826[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
