<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>华为HR实名控述 员工月加班160小时竟被怀疑造假 曾被逼到哭</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>华为HR实名控述 员工月加班160小时竟被怀疑造假 曾被逼到哭</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:21:27 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>华为HR实名控述 员工月加班160小时竟被怀疑造假 曾被逼到哭[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1862621-1-1.html</link>
      <description>华为HR实名控述 员工月加班160小时竟被怀疑造假 曾被逼到哭&#13;
 本帖最后由 zqc53 于 2019-11-1 01:58 编辑 

https://xw.qq.com/cmsid/20191031A0M2MG00?f=newdc
&#13;
每天加班5小时其实还行 一般水准吧</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>reader: </b><br>
<span>kong78 发表于 2019-11-1 18:00</span><br>
<span>转北朝reader评论：</span><br>
<span>华为那么多问题都能做到进入一个领域里面就做到那个领域的世界前三，只能感叹这个世 ...</span><br>
<span>你要看北朝那个贴子里面讲了华为多少黑点啊，华为有那么多问题依旧能够成为中国战斗力最强的高科技企业，那些被华为打败或者不如华为的不就是草台班子吗</span><br>
</p><p><b>lixianfyss: </b><br>
<span>j0n2 发表于 2019-11-1 23:37</span><br>
<span>一边996加速淘汰中年人，一边生育率继续萎缩，结局会是怎么样呢</span><br>
<span>被华为淘汰的中年人，基本财务状况肯定远高于平均水平，轮不到社会操心。</span><br>
</p><p><b>zqc53: </b><br>
<span> 本帖最后由 zqc53 于 2019-11-3 02:06 编辑 </span><br>
<span>kong78 发表于 2019-11-2 13:50</span><br>
<span>噗，员工间闹矛盾，基层问题无人管，公司体制有问题反而利于公司发展？</span><br>
<span>想黑也不要这么无脑，好不好？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>不知道上下文我以为是指月加班160小时以及怀疑加班作假</span><br>
<span>这两点可不就是助力吗</span><br>
</p><p><b>杰克叔叔: </b><br>
<span>任大炮发话了，翻译下就是</span><br>
<span>1.事情我知道了，让她说，以后外扬家丑的酌情处理</span><br>
<span>2.我们的福利待遇是最好的，不承认可以滚</span><br>
<span>3.管理干部和hr你们这帮智障以后做事放聪明点别让别人拿到把柄，比方录音笔什么的</span><br>
</p><p><b>Realplayer: </b><br>
<span>杰克叔叔 发表于 2019-11-5 14:03</span><br>
<span>任大炮发话了，翻译下就是</span><br>
<span>1.事情我知道了，让她说，以后外扬家丑的酌情处理</span><br>
<span>2.我们的福利待遇是最好的， ...</span><br>
<span>涛声依旧！</span><br>
</p><p><b>bdangel1984: </b><br>
<span>杰克叔叔 发表于 2019-11-5 14:03</span><br>
<span>任大炮发话了，翻译下就是</span><br>
<span>1.事情我知道了，让她说，以后外扬家丑的酌情处理</span><br>
<span>2.我们的福利待遇是最好的， ...</span><br>
<span>NB</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>Tr火药味 发表于 2019-11-1 09:15</span><br>
<span>资本“人类不需要那么多休息时间！我们是在促进人类进化！将来人类每天只需要休息2小时就够了！” ...</span><br>
<span>资本需要消费者</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1862621[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>华为HR实名控述 员工月加班160小时竟被怀疑造假 曾被逼到哭[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1862621-1-1.html</link>
      <description>华为HR实名控述 员工月加班160小时竟被怀疑造假 曾被逼到哭&#13;
 本帖最后由 zqc53 于 2019-11-1 01:58 编辑 

https://xw.qq.com/cmsid/20191031A0M2MG00?f=newdc
&#13;
每天加班5小时其实还行 一般水准吧</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>julia黑: </b><br>
<span>作者：孙涛</span><br>
<span>链接：https://www.zhihu.com/question/353381490/answer/877071638</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。</span><br>
<span>《告研发员工书》　</span><br>
<span>    公司研发是成功中的要素，不是唯一的要素。公司的成功是各种综合因素构成的，研发人员也不是天之骄子，不能要求别的部门对你过度的服务。 　　公司研发人员的收入，支撑在食堂享受较好的膳食是没问题的，但总有部分员工通过各种渠道在抱怨公司各基地食堂的菜价太高（我们的月平均标准为350元）。且有部分干部也在为民请愿。我们希望改变这种现状，员工已经是大人了，应该可以自己生活，可以不选择购买公司的行政服务；为民请命的干部不成熟，可以抽调去帮厨三个月，以去实践他的建议，直到实现再回到研发岗位。我们研发人员不要做葛朗台式的人物，一个连自己每天的基本生活都不愿花钱保障的人，对别人服务百般挑剔的人，怎么会有人喜欢。由于华为虚幻的光环，社会上有些女孩子盲目的喜欢我们的研发人员，她们真的了解吗？试问，与连自己的伙食费都舍不得花的人在一起生活，你会幸福吗？那种对别人的服务百般挑剔的人，你受得了吗？不会挑剔你吗？不把你折磨死才怪呢。 　　一个对生活斤斤计较的人，怎么能确保高效工作呢？葛朗台式的人在公司是没有发展前途的。我们正确的做法是努力工作，增加收入，改善生活。同时也要理解为你服务的人,也要生活下去，不是你一人生活好，而不顾及别人。我们的研发人员要学会感恩，感谢为你服务的人。干部也不要随便把矛盾转移出去，学会管理员工的心理预期。你去帮厨的这三个月，暂不降低你工资，做不好再考虑。 轮值CEO 徐直军</span><br>
</p><p><b>Lozs: </b><br>
<span>hyola 发表于 2019-11-1 11:59</span><br>
<span>农民工骂得骂不得？我看是可以。因为大家还是耻于被称为农民工，还是乐意用农民工骂人。</span><br>
<span>程序员骂得骂不 ...</span><br>
<span>为什么要打美的，他只是个卖风扇的</span><br>
</p><p><b>比亚迪: </b><br>
<span>问题是华为工资对得起其加班时长和劳动强度啊</span><br>
</p><p><b>有口皆悲: </b><br>
<span>julia黑 发表于 2019-11-1 13:27</span><br>
<span>作者：孙涛</span><br>
<span>链接：https://www.zhihu.com/question/353381490/answer/877071638</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>我首先联想到的竟然是黑六论，做驯服工具和吃小亏沾大便宜。</span><br>
</p><p><b>nooooooo: </b><br>
<span>正直勇敢的胡玲妹子，说得太好了，HR太黑。我是原北非地区部员工曾梦（工号00233067），被北非无线主管刘健构陷旷工开除，又以在摩洛哥笔记本电脑被偷为由，告我诈骗罪关了我三个月看守所。我网络能源的兄弟李洪元，因拿了劳动法规定的2N裁员赔偿，被HR何承东诬告敲诈勒索，关了八个月看守所，要不是他老婆拿出他跟何承东劝退录音，还出不来呢。所以我一直在告诫同事，跟主管和HR谈话一定要录音！一定要录音！一定要录音！</span><br>
<span>作者：林夕</span><br>
<span>链接：https://www.zhihu.com/question/353381490/answer/877068397</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。</span><br>
<span>还能送人进去的?</span><br>
</p><p><b>科技树: </b><br>
<span>蓝星月 发表于 2019-11-1 10:57</span><br>
<span>继续996呗，人口红利吃光了以后我看上面的人还能玩什么花招</span><br>
<span>日本人口老龄化了这么多年也没见不加班啊。</span><br>
</p><p><b>pulotocore: </b><br>
<span>hyola 发表于 2019-11-1 11:59</span><br>
<span>农民工骂得骂不得？我看是可以。因为大家还是耻于被称为农民工，还是乐意用农民工骂人。</span><br>
<span>程序员骂得骂不 ...</span><br>
<span>我美的好歹也算是中国白电之星，凭什么要挨你华为揍</span><br>
</p><p><b>绯夜殃雨: </b><br>
<span>唉，继续洗吧。懒得喷了。</span><br>
</p><p><b>gzwind: </b><br>
<span>天堂蜘蛛 发表于 2019-11-1 08:44</span><br>
<span>HR工贼化是正常趋势</span><br>
<span>hr是一直是工贼，而且是工贼头子</span><br>
</p><p><b>有口皆悲: </b><br>
<span>gzwind 发表于 2019-11-1 15:56</span><br>
<span>hr是一直是工贼，而且是工贼头子</span><br>
<span>不从事生产，应该不能说是工贼，资本家的狗腿子更贴切。</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span> 本帖最后由 8aa8aa8aa 于 2019-11-1 17:42 编辑 </span><br>
<span>hyola 发表于 2019-11-1 11:59</span><br>
<span>农民工骂得骂不得？我看是可以。因为大家还是耻于被称为农民工，还是乐意用农民工骂人。</span><br>
<span>程序员骂得骂不 ...</span><br>
<span>可以骂农民工，但不能看不起农民工。</span><br>
<span>泥潭老爷骂农民工懒，脑筋不好就算了，但泥潭程序员城市老爷不愿意和农民工孩子在同一个公立学校，和农民工住同一个小区，嫌别人素质低呢。</span><br>
<span>自诩无产阶级，要打倒资本家，到头来嫌弃农民工</span><br>
</p><p><b>unlimited_blade: </b><br>
<span>如果不能从这种工作中获得什么成就感之类的，我是理解不了，有钱赚没命花</span><br>
</p><p><b>kong78: </b><br>
<span>红都剧院24排4号 发表于 2019-11-1 07:07</span><br>
<span>虽然作为泥潭最爱批判的大资本家，但华为毕竟是特殊的，属于马克思都要闭嘴的存在 ...</span><br>
<span>转北朝reader评论：</span><br>
<span>华为那么多问题都能做到进入一个领域里面就做到那个领域的世界前三，只能感叹这个世界果然都是草台班子。</span><br>
</p><p><b>节操丢失: </b><br>
<span>kong78 发表于 2019-11-1 18:00</span><br>
<span>转北朝reader评论：</span><br>
<span>华为那么多问题都能做到进入一个领域里面就做到那个领域的世界前三，只能感叹这个世 ...</span><br>
<span>因为这只是员工的问题，对公司这根本不是问题</span><br>
</p><p><b>由比ケ浜結衣: </b><br>
<span>turnyyy 发表于 2019-11-1 09:00</span><br>
<span>一个想法，假如把华为这套加班文化彻底推广到全社会每个行业，学生也从小学开始，扛不住的自己死一遍去，几 ...</span><br>
<span>国内县城升学高中不都是6 10.5 7，每周日下午放4小时，衡水模式。</span><br>
</p><p><b>overflowal: </b><br>
<span>华为虽然这么肝这么操蛋，但就是给钱多啊，虽然你说算时薪就不赚了但是这钱还是多啊。。。</span><br>
<span>一堆其他公司学习华为这才是迷惑行为大赏，华为建立现在的体系花了多少时间多少钱，你说学就学啊。</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1911A, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>沉默之声: </b><br>
<span>overflowal 发表于 2019-11-1 21:44</span><br>
<span>华为虽然这么肝这么操蛋，但就是给钱多啊，虽然你说算时薪就不赚了但是这钱还是多啊。。。</span><br>
<span>一堆其他 ...</span><br>
<span>就105那个爆料……一般企业可根本学不了</span><br>
</p><p><b>smkf013: </b><br>
<span>资本主义压榨人的剩余价值那肯定要批评啊，但是华为那是为中华崛起而加班，肯定赞扬啊</span><br>
</p><p><b>知者利仁: </b><br>
<span>turnyyy 发表于 2019-11-1 09:18</span><br>
<span>可能时间太短强度不够，没有起到自然选择的效果</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ELE-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 ...</span><br>
<span>你错了，身体对疲劳的抗性和身体素质本身基本就是反向指标。各项身体机能越好的人越难以承受超长时间的持续低强度工作，反而是身体机能较差，单位时间能耗较小的个体在这种环境下更有优势。</span><br>
</p><p><b>秋月老师: </b><br>
<span>国内公司这帮hr基本都是beyond</span><br>
<span>— from OnePlus GM1900, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>博丽灵梦的御币: </b><br>
<span>还是洋人好啊，一百年前积累完，现在正是享福的时候</span><br>
</p><p><b>Aquarius0120: </b><br>
<span>这里都居然没看过贴华为的四大名著？</span><br>
<span>《火车头传》，让你去死你就得去死</span><br>
<span>《告研发员工书》，你不死就搞到你死</span><br>
<span>《原生家庭论》，死了活该，不怪公司</span><br>
<span>《字字珠玑案例集》，早听我的你怎么会死啊</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>xdescat01 发表于 2019-11-1 07:27</span><br>
<span>毕竟连高中历史课本都写了一战时第二国际各自支持自己的祖国最后解散 ...</span><br>
<span>没错，打到最后才发现这帮人发现就是自己一厢情愿</span><br>
</p><p><b>为啥: </b><br>
<span>蓝星月 发表于 2019-11-1 10:57</span><br>
<span>继续996呗，人口红利吃光了以后我看上面的人还能玩什么花招</span><br>
<span>不要急啊，引进黑绿腾笼换鸟什么的已经在搞了</span><br>
</p><p><b>j0n2: </b><br>
<span>一边996加速淘汰中年人，一边生育率继续萎缩，结局会是怎么样呢</span><br>
</p><p><b>零度可乐: </b><br>
<span>这新闻1天多了竟然没被公关掉。web archive</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>华为四大名著竟然没人知道？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>依法治国，劳动法啊都可以公然违反，上个世纪劳动者争取的八小时工作制度竟然变成一纸空文，还要讲出给钱就应该允许无限制加班这样的话，我不知道现在还有没有一点点把自己当成社会主义接班人。。。这哪里算是呢？</span><br>
</p><p><b>千本blur: </b><br>
<span>最近几年华为一路高歌猛进，任正非从幕后走到台前，得到了不少赞誉，</span><br>
<span>以至于人们都快忘了他其实是个李世民或者武田信玄那样的狠角色。</span><br>
</p><p><b>zqc53: </b><br>
<span>kong78 发表于 2019-11-1 18:00</span><br>
<span>转北朝reader评论：</span><br>
<span>华为那么多问题都能做到进入一个领域里面就做到那个领域的世界前三，只能感叹这个世 ...</span><br>
<span>这位大佬搞错了什么。这些“问题”是进入世界前三的助力而不是阻碍啊</span><br>
</p><p><b>zqc53: </b><br>
<span>overflowal 发表于 2019-11-1 21:44</span><br>
<span>华为虽然这么肝这么操蛋，但就是给钱多啊，虽然你说算时薪就不赚了但是这钱还是多啊。。。</span><br>
<span>一堆其他 ...</span><br>
<span>其他更公司怎么不能学，华为给钱多也就是近来发了之后的事，200x年的时候给的钱也就是中等水平。不学华为，竞争不过别人，没钱，更不能多发工资了啊</span><br>
</p><p><b>依旧19: </b><br>
<span>还吹加班给钱管够呢，主楼爆的料不就是HR狗腿子想要扣员工加班时间不给钱么，真以为红色资本家就不是资本家了</span><br>
</p><p><b>韭菜狂人: </b><br>
<span>至少华为工资高啊，加班费够不够什么的，还有完全不给加班费的企业呢，而且比996还夸张，就是比烂</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span>kong78 发表于 2019-11-1 18:00</span><br>
<span>转北朝reader评论：</span><br>
<span>华为那么多问题都能做到进入一个领域里面就做到那个领域的世界前三，只能感叹这个世 ...</span><br>
<span>因为任正非是资本家中的资本家，言行还是毫不掩饰的那种，刘强东多少还会装一下圣人呢</span><br>
<span>这样的企业不强还有谁会强？</span><br>
</p><p><b>kong78: </b><br>
<span>zqc53 发表于 2019-11-2 01:37</span><br>
<span>这位大佬搞错了什么。这些“问题”是进入世界前三的助力而不是阻碍啊</span><br>
<span>噗，员工间闹矛盾，基层问题无人管，公司体制有问题反而利于公司发展？</span><br>
<span>想黑也不要这么无脑，好不好？</span><br>
</p><p><b>stardestroyer: </b><br>
<span>kong78 发表于 2019-11-1 18:00</span><br>
<span>转北朝reader评论：</span><br>
<span>华为那么多问题都能做到进入一个领域里面就做到那个领域的世界前三，只能感叹这个世 ...</span><br>
<span>北朝鲜论坛确实弱智；在被开除员工早饭把老板吊路灯之前这只是员工个人问题。</span><br>
</p><p><b>愛兒琪: </b><br>
<span>turnyyy 发表于 2019-11-1 09:00</span><br>
<span>一个想法，假如把华为这套加班文化彻底推广到全社会每个行业，学生也从小学开始，扛不住的自己死一遍去，几 ...</span><br>
<span>想法不错，还能减少养老金的发放。</span><br>
</p><p><b>j0n2: </b><br>
<span>nooooooo 发表于 2019-11-1 14:08</span><br>
<span>正直勇敢的胡玲妹子，说得太好了，HR太黑。我是原北非地区部员工曾梦（工号00233067），被北非无线主管刘健 ...</span><br>
<span>毕竟裆企，有这个能量也不奇怪</span><br>
</p><p><b>perfaceNext: </b><br>
<span>julia黑 发表于 2019-11-1 13:27</span><br>
<span>作者：孙涛</span><br>
<span>链接：https://www.zhihu.com/question/353381490/answer/877071638</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>连华硕都不如啊，当年在华硕，有人嫌行政评估餐厅供应商的标准不合理，群发了邮件，经理看到了也没说啥，他自己也吃食堂的。还重新重新制定评估标准，和谐的一批。</span><br>
</p><p><b>大巴车司机: </b><br>
<span> 本帖最后由 大巴车司机 于 2019-11-2 15:26 编辑 </span><br>
<span>perfaceNext 发表于 2019-11-2 15:05</span><br>
<span> 连华硕都不如啊，当年在华硕，有人嫌行政评估餐厅供应商的标准不合理，群发了邮件，经理看到了也没说啥， ...</span><br>
<span>这是华为四大名著啊，突出的就是一个资本主义社达啊。不是公认的吗，白皮外资>日资>东南亚、韩企>台企≈国企》国内私企。大家真以为海军元帅任太祖是靠工程师文化起家的？</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span> 本帖最后由 红都剧院24排4号 于 2019-11-2 15:40 编辑 </span><br>
<span>那个“你为什么不离婚”是四大名著的第五部吗</span><br>
<span>然而说出这种话的老狗在泥潭还有大量粉丝</span><br>
</p><p><b>大巴车司机: </b><br>
<span>红都剧院24排4号 发表于 2019-11-2 15:11</span><br>
<span>那个“你为什么不离婚”是四大名著的第五部吗</span><br>
<span>四大名著有五篇是常识</span><br>
</p><p><b>死宅真恶心: </b><br>
<span>原 始 积 累</span><br>
</p><p><b>查克海耶斯: </b><br>
<span>玄冰漪 发表于 2019-11-1 11:59</span><br>
<span>工作日一天工作12个小时，减去吃饭1小时和正常工作时间8小时就是3个小时，那么一个月就是六十多个小时，再 ...</span><br>
<span>我觉得像这样觉得每天加班3小时起步周末还不休息还能当做是正常情况的，才是最可怕的</span><br>
</p><p><b>苇原雪道: </b><br>
<span>唉。。。</span><br>
</p><p><b>玄冰漪: </b><br>
<span>查克海耶斯 发表于 2019-11-02 16:01:27</span><br>
<span>我觉得像这样觉得每天加班3小时起步周末还不休息还能当做是正常情况的，才是最可怕的</span><br>
<span> ...并不觉得正常，但是无力改变，且大部分电子厂都是这种工作时间</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>TonyKune: </b><br>
<span>火箭布雷器 发表于 2019-11-1 08:18</span><br>
<span>这么看来华为的HR比阿里的还是像个人</span><br>
<span>一个是Hao Ren</span><br>
<span>一个是Huai Ren</span><br>
</p><p><b>邵邵: </b><br>
<span> 《原生家庭论》老板的文章中这一句话，在奋斗中受伤的员工，我说这句话会引起一些人的误解。我为什么这么说，我们毕竟不是在战场，战场上子弹不长眼睛，冲锋时是会受伤的。但我们绝大多数人工作的环境是没有子弹的，基本条件是不错的。我们在公司做了四万一千人的调查，也就是百分之四十多的人我们都做了调查。调查结果真正因工作而累伤的，情况很少。从一个健康人到身体器官生病或心理上的疾病，是要很长时间的，几年到几十年吧。医生说，生病是由于对健康的无知或无视，我非常同意。中国的医生说，90%疾病的来源是情智病，受到心理健康的影响。心理学家认为心理疾病是源于在儿童时期的生长环境，尤其是父母的影响。我们四万一千人做过身心健康的培训（从压力到活力），大量的数据证明，长期压力高和处于亚健康的人，绝大多数是原生家庭的影响。我们是从心理成熟度，个人生活习惯，人际交往，工作，身体状况和原生家庭这六个维度来看产生压力和亚健康的影响。可喜的是，不论你压力多高，只要坚持锻炼两个月，改善与人交往，培养兴趣，压力明显调整下来。所以，研发总结了三个一：坚持一项锻炼，交一个朋友，培养一个兴趣，十分有效。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　华为董事长 孙亚芳《告研发员工书》　公司研发是成功中的要素，不是唯一的要素。公司的成功是各种综合因素构成的，研发人员也不是天之骄子，不能要求别的部门对你过度的服务。　　公司研发人员的收入，支撑在食堂享受较好的膳食是没问题的，但总有部分员工通过各种渠道在抱怨公司各基地食堂的菜价太高（我们的月平均标准为350元）。且有部分干部也在为民请愿。我们希望改变这种现状，员工已经是大人了，应该可以自己生活，可以不选择购买公司的行政服务；为民请命的干部不成熟，可以抽调去帮厨三个月，以去实践他的建议，直到实现再回到研发岗位。我们研发人员不要做葛朗台式的人物，一个连自己每天的基本生活都不愿花钱保障的人，对别人服务百般挑剔的人，怎么会有人喜欢。由于华为虚幻的光环，社会上有些女孩子盲目的喜欢我们的研发人员，她们真的了解吗？试问，与连自己的伙食费都舍不得花的人在一起生活，你会幸福吗？那种对别人的服务百般挑剔的人，你受得了吗？不会挑剔你吗？不把你折磨死才怪呢。　　一个对生活斤斤计较的人，怎么能确保高效工作呢？葛朗台式的人在公司是没有发展前途的。我们正确的做法是努力工作，增加收入，改善生活。同时也要理解为你服务的人,也要生活下去，不是你一人生活好，而不顾及别人。我们的研发人员要学会感恩，感谢为你服务的人。干部也不要随便把矛盾转移出去，学会管理员工的心理预期。你去帮厨的这三个月，暂不降低你工资，做不好再考虑。   轮值CEO 徐直军   任总批示： 此文写得何等好啊！希望研发及海外代表处的员工学习一下。你们都是成人了，要学会自立、自理。我们是以客户为中心，怎么行政系统出来一个莫名其妙的员工满意度，谁发明的。员工他要不满意，你怎么办呢？现在满意，过两年标准又提高了，又不满意了，你又怎么办？满意的钱从什么地方来，他的信用卡交给你了吗。正确的做法是，我们多辛苦一些，让客户满意，有了以后的合同，就有了钱，我们就能活下去。员工应多贡献，以提高收入，改善生活。我们的一些干部处于幼稚状态，没有工作能力，习惯将矛盾转给公司，这些干部不成熟，应调整他们的岗位。海外伙食委员会不是民 意机构，而是责任机构，要自己负起责任来的，而不是负起指责来。国内后勤部门要依照市场规律管理，放开价格，管制质量。全体员工不要把后勤服务作为宣泄的地方，确实不舒服要找心理咨询机构，或者天涯网。   《加满油的火车头为什么不跑了？》 ——从一个骨干的表现探讨价值评价和价值分配根据公司的战略要求“把指挥所建在听得见炮火的地方”实现业务前移。某部从08年开始把业务前移。五年过去了，首批输送到一线的同事们陆续回国，新的同事陆续踏上征途。总部骨干员工A在08年是尚属于基层骨干，由于基层主管的持续外派，给这些骨干提供了良好的发展空间。五年职级升了3级，达到18B，管理一支10人左右的团队。原定A作为外派梯队接替从发达地区回国的主管。但由于公司外派政策的变化，首次外派不允许直接派往发达地区，因此，他的外派地点发生了变化。于是问题出现了：A以家庭成员健康缘故，不愿外派“次艰苦地区部”，经主管，管理团队反复沟通，仍然坚持不去。最后管理团队经过讨论，予以降职降薪处理。转岗做业务专家。该问题的出现让管理团队陷入深思：为什么我们重点培养的骨干，识别的火车头，连续几年的加满油，却会发生这样的情况？养兵千日”，却在“用兵”的关键时候却掉链子？我们在干部选拔和使用上出了什么问题？在价值评价上又陷入了什么误区？到底什么样的干部是我们需要的？是符合公司价值观也符合部门发展的要求？首先，对照干部标准和对干部的要求，从核心价值观认识上来看，员工A在核心价值观的认同上出现了一些问题。以客户为中心，以奋斗者为本，坚持长期艰苦奋斗文化并没有得到其真正的认同。在工作安排上，发达地区就可以去，次发达地区就有家庭健康问题了，令人匪夷所思。同时，仅考虑个人意愿，不考虑组织和一线业务对专业管理干部的急迫需求，更不用说吃苦在先、冲锋在前了。其次，这次事件使管理团队对“干部要看品德、不能唯才是举”有了更深的认识。在干部选拔的时候，要进行多维度的考察，绩效能力是基础，但是品德是底线。A在业务上虽然有其一技之长也取得较好的绩效，但是却忽略了对其是否认同华为核心价值观的考量。直到出事，才倍感惊讶和反思。也给管理团队提出了警示，未来在考察干部上是不能仅仅依据其能力和业绩来评价，忽略了对品德的考察。干部就是要身先士卒，吃苦在先，要处处起到表率作用。第三，在价值评价方面，我们反思之前几年对他的评价，感觉连续的高绩效评价，连续的“加满油”，也让部门和他本人产生了错觉，松懈了“思想上艰苦奋斗”的弦；过度的表扬，也导致该员工自信心膨胀，错误的认为这一切（连续的高价值评价和价值分配）都是他个人努力的结果，是理所当然的。连续的高绩效评价是否真的科学和公正？员工在顺境中是否应该对其提出更高的要求，避免思想麻痹和原地踏步，固步自封？这些都是我们要继续进一步思考的。这个事件从另一个角度给管理团队也敲响了警钟，选拔干部是一个系统工程，不能光看绩效。在组织赋能和期望值管理的时候，强调艰苦奋斗，要求应该先具备在艰苦地方的奋斗经验，并以此为牵引；有时候让员工摔一跤也是一件好事，从个人看，吃一堑长一智，个人受到些挫败、打击对人生也是一种磨练和提升。对类似的员工，还是要治病救人，在教育和辅导的同时，让他深刻认识到组织的价值导向，发挥自身业务特长，从专家做起，争取早日具备一个合格的管理者应有的价值观和素质要求。当事人说法: ================== 对于这篇文章，我刚看到时说实在的只能用“惊讶”来形容，原来我在HR领导的心目里竟然是一个：“不认同公司核心价值观”、“品德有问题”、“个人自信心膨胀”、“思想麻痹、固步自封”、“匪夷所思”的员工！来公司六年多，我自认还算兢兢业业，每年的KPI和重点工作都能完成，几位直接主管和周边日常业务接口部门的同事都对自己还比较认可，很简单的一个偶发事情，怎么就将我一下子就否定了？为了家庭，接受部门处罚，沟通时还口口声声说：公司还是认可你的，要放下包袱在新岗位上做出新成绩。怎么一转眼就写一篇文章把我描述成一个如此不堪的人？人啊！满口仁义道德，背后行龌龊之事是长不了的！各位，我就是这篇文章中的A，有几点情况澄清一下：1）我是2013年3月8日到达西欧地区部（从去年底就开始陆续接手将要负责部门的工作），当初部门说好是外派过去，组织关系也转移了，但是到地区部后由于前部门事前没有了解清楚公司政策“首次外派不能到发达地区”，导致只能按出差处理，对此我没有任何意见和抱怨，依然全身心投入工作中，到上半年结束所负责新部门绩效结果从去年的全球第七上升到第四，各项指标都达标（部分指标完成挑战值）。2）在2012年11月原部门决定外派我出去时，我老婆已怀孕3个月，由于只有我和老婆两个人在深圳，因此我在去2013年初将我妈从老家接到深圳，陪伴和照顾老婆。我小孩5月中出生，当时由于刚到地区部，工作忙碌，都未来得及赶回去。直到小孩满月时我才回到国内，而且由于公司政策问题，相关的往返机票等费用全是我个人承担，对此我也未对公司有过任何抱怨。3）2013年6月下旬我回到西欧，原部门安排我和北非的同事B相互互换，我也接受，并和B开始做前期的工作交接。4）7月2日，老婆给我电话说宝宝一抱起来就哭，我妈发现宝宝*有一个黄豆大的肿块，一家人很是紧张，下午去妇幼保健医院检查，医生说是疝气，有两种方案：一是用药物保守治疗，但要尽量让宝宝平躺；二是做手术。虽然医生说这是一个很小的手术，但是对于初为人父母以及只有一个多月的小孩来说，是让人很难接受的。由于我不在家，宝宝由一直哭闹，老婆渐渐的承受不了这种压力，情绪逐渐失控，导致出现嘴部和左脸颊肌肉紊乱；同时由于天气炎热，我母亲眼病重发（她老人家之前眼睛经常红肿流泪），到医院检查是泪腺堵塞，要么保守治疗每月去医院冲洗泪腺，要么做手术（但这有较大风险，由于她年岁大，泪腺已经很薄了）。5）7月9日，老婆在情绪失控之下给我电话，要我立即回国，要么就离婚。在此情况下，我只能和地区部、原部门领导沟通，提前回国，并在国内和北非的同事进行工作交接。7月12日我启程回深圳。6）7月18日我通过关系联系了儿童医院新生儿外科著名的李教授，并请他做了检查，他建议通过药物治疗（用疝气带+药物），我们接受了他的治疗方案。 为了给宝宝寻找一个好的方案，说实在的那段时间真是操碎了心，咨询了公司很多有过此类问题的同事，还请人去烧香拜佛（虽然平时我是坚决不信这些），请人去找神婆求圣水治疗。上述情况有妇幼保健医院、龙华人民医院、深圳儿童医院的门诊病例，以及公司多位到我家慰问的同事为证。各位同事，请你们扪心自问一下，当你遇到这种情况时，你还能一个人安心的到国外去工作吗？？7）为此我在7月17日给部门的领导正式提出申请：暂时不接受外派，待家庭问题解决（预计到年底），可以接受再次外派。如下是我的书面申请原文： XXX领导上午交流后，我进行了慎重思考，中午又和家里进行了电话沟通，基于目前家里的情况，和家人沟通后，我在近期需要在深圳照顾家人，无法赴海外工作。 我明白这次给部门工作造成了较大的被动，我接受部门的处罚，并愿意在新的岗位上努力工作弥补个人造成的影响。待家庭问题解决后，我也可以接受再次外派。 关于对我的处罚，对于降级、降薪、重新匹配股票等我没有意见；但对于锁定2年、取消奋斗者等处罚，我恳请管理团队再考虑一下，能否取消这两条处罚？ 谢谢！8）8月中，部门打上半年年度考评，给我是C，理由是：我不服从外派，不符合公司的导向。对此我有异议并向部门做了情况说明：XXX领导关于沟通的我上半年绩效情况，我认真的想了想，对于绩效“C”这个结果，我认为是不合适的。1、 上半年我主要负责XXXX部的工作，从半年度的KPI、重点工作等结果来看，都是进步非常大的：各项KPI都达到年度目标，全球综合排名第4，而且XX关键指标相关指标同比改进在40%、XXX类指标改进在10%以上。2、 XXX等重点工作也按照计划推行，地区部层和6个代表处都开始例行输出，各部门也大力配合、IT支撑工具也进入测试推广阶段。3、 XX等降成本同比节省近900万美金4、 推动计划的测评和考核监控，在各代表处的KPI考核中有3.5分的XXXX的测评……当然XXXX部上半年的成绩不是我一个人的功劳，是各部门领导、各环节同事，特别是W、L等XXXX部的同事的共同付出的结果。从工作结果来看，我上半年的绩效考核结果我认为不应该是“C”的。对于7月份我因个人家庭原因不能去北非工作一事，我已经给管理团队说明清楚了：我因为小孩身体问题、老婆的产后抑郁问题、我母亲眼睛等的问题，暂时无法离开，待家庭情况有好转（预计年底左右），我也非常愿意去海外工作。对于部门给出的处罚，我也接受了。如果对于我上半年的绩效考核，还要因为这个问题追溯处罚，否定我上半年的工作成绩，我认为是不合理的，还请再考虑我的说明和实际情况。谢谢！对于我的申请，部门领导沟通后没有接受，坚持给我C。经过几天的思考，我最终接受了上半年部门给我的C。9）8月下旬和北非的同事完成工作交接后，我投入到部门安排的新工作中，在新岗位上我也放下了包袱全身心投入，各项工作也都基本达成年度目标要求，年度考核部门也给了一个B。</span><br>
</p><p><b>杰克叔叔: </b><br>
<span>於佳怡呀 发表于 2019-11-1 11:16</span><br>
<span>加班猝死的员工都是好员工（滑稽）</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>把【都】改为【才】</span><br>
</p><p><b>ady272: </b><br>
<span>沉默之声 发表于 2019-11-1 11:18</span><br>
<span>去知乎看看还是有人说的，这公司就是上梁不正下梁歪，中国企业家热衷慈善的基本没多少也很说明问题，当然 ...</span><br>
<span>x乎还有没背叛阶级的码农？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1862621[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>华为HR实名控述 员工月加班160小时竟被怀疑造假 曾被逼到哭[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1862621-1-1.html</link>
      <description>华为HR实名控述 员工月加班160小时竟被怀疑造假 曾被逼到哭&#13;
 本帖最后由 zqc53 于 2019-11-1 01:58 编辑 

https://xw.qq.com/cmsid/20191031A0M2MG00?f=newdc
&#13;
每天加班5小时其实还行 一般水准吧</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>yunxyz 发表于 2019-11-1 09:56</span><br>
<span>95后的年轻人才不会管你这套福报洗脑。年纪大的?不是已经被清退了吗？ ...</span><br>
<span>不好意思，论比烂，珠三角制造业还没怕过谁。</span><br>
<span>麻烦描述客观现象时加上定语，必须说<我身边的95后></span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span> 本帖最后由 8aa8aa8aa 于 2019-11-1 10:43 编辑 </span><br>
<span>frightmia 发表于 2019-11-1 10:28</span><br>
<span>也就是比烂？</span><br>
<span>烂与好是对比出来的</span><br>
<span>要不然，世界上从来没有好的东西，总能挑刺</span><br>
</p><p><b>frightmia: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-11-1 10:41</span><br>
<span>烂与好是对比出来的</span><br>
<span>要不然，世界上从来没有好的东西，总能挑刺</span><br>
<span>在烂的里算好的能算好？ </span><br>
<span>一个是比好的还好，一个是比烂的好，你能明白区别吗？</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>沉默之声 发表于 2019-11-1 09:52</span><br>
<span>指望劳动部门去对付996的还是少做梦了，未来996铺开比日本惨多了</span><br>
<span>什么叫未来铺开。服务业制造业没有996的才叫少数。</span><br>
</p><p><b>hyola: </b><br>
<span>P.C. 发表于 2019-11-1 09:38</span><br>
<span>任正非语录：</span><br>
<span>你们都是成人了，要学会自立、自理。我们是以客户为中心，怎么行政系统出来一个莫名其妙的员 ...</span><br>
<span>四 大 名 著</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 6, Android 8.0.0 of S1 Next Goose v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span> 本帖最后由 8aa8aa8aa 于 2019-11-1 10:56 编辑 </span><br>
<span>frightmia 发表于 2019-11-1 10:46</span><br>
<span>在烂的里算好的能算好？ </span><br>
<span>一个是比好的还好，一个是比烂的好，你能明白区别吗？ ...</span><br>
<span>什么叫好？美国标准吗？欧洲标准吗？还是说印度标准，叙利亚标准？</span><br>
<span>如果说劳动法，珠三角签的的合同大多是<合法>的，全部按最低工资标准填，爱做做不爱做滚。</span><br>
<span>事实求是对泥潭来说，真的很难，全是自己的屁股决定自己的脑袋。你不服气可以去劳动局，上微博维权。但你用发达国家标准要求来扯淡，一点都不符合实际。</span><br>
<span>我支持你去955，但麻烦也要根据实际情况来扯淡</span><br>
</p><p><b>elfronie@163.co: </b><br>
<span>这个事主还挺会煽动的，明明是锤同事没产出瞎指挥无法合作，倒是划了个无关但是最能惹众怒的健身房重点，除非你能证明这个hr确实用健身的理由影响了研发员工绩效考核否则嘴炮而已也没法“定罪”啊</span><br>
</p><p><b>yogomove: </b><br>
<span>turnyyy 发表于 2019-11-1 09:18</span><br>
<span>可能时间太短强度不够，没有起到自然选择的效果</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ELE-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 ...</span><br>
<span>过度疲劳和休息不足的损伤对dna甲基化修饰是可能遗传的…只要能生就是一代比一代差</span><br>
<span>当然了英国那个没影响的原因是育龄之前就死了没法遗传www</span><br>
</p><p><b>蓝星月: </b><br>
<span>继续996呗，人口红利吃光了以后我看上面的人还能玩什么花招</span><br>
</p><p><b>frightmia: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-11-1 10:49</span><br>
<span>什么叫好？美国标准吗？欧洲标准吗？还是说印度标准，叙利亚标准？</span><br>
<span>如果说劳动法，珠三角签的的合同大多 ...</span><br>
<span>那我说的有比烂有问题？</span><br>
</p><p><b>zqc53: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-11-1 10:49</span><br>
<span>什么叫好？美国标准吗？欧洲标准吗？还是说印度标准，叙利亚标准？</span><br>
<span>如果说劳动法，珠三角签的的合同大多 ...</span><br>
<span>等等 什么叫按发达国家标准扯淡 你是暗示我国劳动法是抄抄发达国家标准然后拍脑袋制定的吗</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>zqc53 发表于 2019-11-1 10:58</span><br>
<span>等等 什么叫按发达国家标准扯淡 你是暗示我国劳动法是抄抄发达国家标准然后拍脑袋制定的吗 ...</span><br>
<span>我说，企业按合同都是“符合”劳动法规定的，不服你可以上劳动局</span><br>
</p><p><b>换言之可以吃: </b><br>
<span>噂の船 发表于 2019-11-1 02:59</span><br>
<span>按泥潭一些人的说法 华为给足了钱 加班当猪狗都愿意 毕竟比烂</span><br>
<span>按泥潭说法，这难道不是活该吗，赚这么多现在被资本家杀头了收入不如他们的所有人都应该开心才对吧</span><br>
</p><p><b>zqc53: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-11-1 11:00</span><br>
<span>我说，企业按合同都是“符合”劳动法规定的，不服你可以上劳动局</span><br>
<span>全部按最低工资标准填符合劳动法和超时不符合劳动法有什么逻辑关系</span><br>
</p><p><b>hyola: </b><br>
<span>521op@163.com 发表于 2019-11-1 08:35</span><br>
<span>码农们动不动一月两狗，工农阶级很难同情的起来啊</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Nex ...</span><br>
<span>那为啥和资本家共情就怎么简单呢？那些董事长、ceo不是收入更高？</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 6, Android 8.0.0 of S1 Next Goose v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>haarp: </b><br>
<span>其实很简单的，胡明显是拿数据说话，而高和杨明显已经脱离数据很长时间了，只要深追这两人的时间细节必有大题材可以操作</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>zqc53 发表于 2019-11-1 11:03</span><br>
<span>全部按最低工资标准填符合劳动法和超时不符合劳动法有什么逻辑关系</span><br>
<span>比如说，合同写着1700块钱，实际谈的工资是6000，发的工资也是6000。6000元的构成包括1700元和根据1700计算而产生的加班费和一些奖金</span><br>
<span>资本家就是这么恶心</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span> 本帖最后由 8aa8aa8aa 于 2019-11-1 11:10 编辑 </span><br>
<span>hyola 发表于 2019-11-1 11:06</span><br>
<span>那为啥和资本家共情就怎么简单呢？那些董事长、ceo不是收入更高？</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 6, Android 8.0.0...</span><br>
<span>你看假药停倒霉，泥潭也是拍手叫好啊。</span><br>
<span>而且资本家有时候能为国争光，泥潭程序员除了955上班时间刷泥潭，和倒黑泥看低农民工以外，还有什么贡献？</span><br>
</p><p><b>zqc53: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-11-1 11:07</span><br>
<span>比如说，合同写着1700块钱，实际谈的工资是6000，发的工资也是6000。6000元的构成包括1700元和根据1700计 ...</span><br>
<span>恶心也还是符合劳动法啊 超时还是不符合劳动法啊 应该感谢谁？</span><br>
</p><p><b>P.C.: </b><br>
<span>菜鸟001 发表于 2019-11-1 09:58</span><br>
<span>你要是想说的是5-10年工龄中的NB者能大于这个数没问题。但是如果是想说这是这个阶段的平均收入的话那就是 ...</span><br>
<span>几个在上研所的朋友都有这个数，辛苦是很辛苦</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>zqc53 发表于 2019-11-1 11:08</span><br>
<span>恶心也还是符合劳动法啊 超时还是不符合劳动法啊 应该感谢谁？</span><br>
<span>你打卡了吗？打卡了就可以告，可惜都是不用打卡的<自愿加班>的套路</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span> 本帖最后由 521op@163.com 于 2019-11-1 11:13 编辑 </span><br>
<span>hyola 发表于 2019-11-1 11:06</span><br>
<span>那为啥和资本家共情就怎么简单呢？那些董事长、ceo不是收入更高？</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 6, Android 8.0.0...</span><br>
<span>雷军给自己发一百亿，刘强东2分钟的时候我可没共情。嘲讽码农和嘲讽资本家不冲突，在我眼里资本家是鬼子，码农和伪军差不多。</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>521op@163.com 发表于 2019-11-1 11:11</span><br>
<span>雷军给自己发一百亿，刘强东2分钟的时候我可没共情。嘲讽码农和嘲讽资本家不冲突，在我眼里资本家是鬼子， ...</span><br>
<span>应该加上泥潭码农，可能所有码农都一样，但毕竟在这里发言的只有泥潭码农</span><br>
</p><p><b>hyola: </b><br>
<span> 本帖最后由 hyola 于 2019-11-1 11:18 编辑 </span><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-11-1 11:08</span><br>
<span>你看假药停倒霉，泥潭也是拍手叫好啊。</span><br>
<span>而且资本家有时候能为国争光，泥潭程序员除了955上班时间刷泥潭， ...</span><br>
<span>华为的楼里，我就没见到几个喷任正非的，可能有一两个。连这个hr都是下面的奸臣蒙蔽圣听，要是任正非知道了，一定会改善一线人员的生活的！可能这些人就是喜欢这一套吧。</span><br>
<span>艹，资本家为国争光。好好好好，资本家去写程序，资本家去焊板子，资本家去非洲安装，资本家去熬夜攻关。为国争光的不是一线工人，是资本家。为什么大家都喷工人我懂了</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 6, Android 8.0.0 of S1 Next Goose v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>zqc53: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-11-1 11:11</span><br>
<span>你打卡了吗？打卡了就可以告，可惜都是不用打卡的的套路</span><br>
<span>160小时被怀疑作假 当然是打卡了啊 否则何来作假</span><br>
</p><p><b>於佳怡呀: </b><br>
<span>加班猝死的员工都是好员工（滑稽）</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-11-1 11:13</span><br>
<span>应该加上泥潭码农，可能所有码农都一样，但毕竟在这里发言的只有泥潭码农 ...</span><br>
<span>码农死一个就哭天喊地，农民工每天都往楼下摔几个，谁为他们发声。</span><br>
</p><p><b>於佳怡呀: </b><br>
<span>turnyyy 发表于 2019-11-01 09:00:05</span><br>
<span>一个想法，假如把华为这套加班文化彻底推广到全社会每个行业，学生也从小学开始，扛不住的自己死一遍去，几 ...计划生育都省了，大家都二三十岁英年早逝。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>zqc53 发表于 2019-11-1 11:16</span><br>
<span>160小时被怀疑作假 当然是打卡了啊 否则何来作假</span><br>
<span>都只是发帖，又没上劳动局，上法庭，键盘侠说个锤子。</span><br>
</p><p><b>沉默之声: </b><br>
<span>hyola 发表于 2019-11-1 11:15</span><br>
<span>华为的楼里，我就没见到几个喷任正非的，可能有一两个。连这个hr都是下面的奸臣蒙蔽圣听，要是任正非知道 ...</span><br>
<span>去知乎看看还是有人说的，这公司就是上梁不正下梁歪，中国企业家热衷慈善的基本没多少也很说明问题，当然知乎背叛阶级的精资也不少</span><br>
</p><p><b>xxren: </b><br>
<span>P.C. 发表于 2019-11-1 09:14</span><br>
<span>海思年资5~10年的工程师，人均100万+。 包括基本薪资、奖金、股票分红，三者1:1:1 。 ...</span><br>
<span>想多了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>於佳怡呀: </b><br>
<span>资本面前无好人。都是巨魔吸血巨兽</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>hyola: </b><br>
<span>521op@163.com 发表于 2019-11-1 11:17</span><br>
<span>码农死一个就哭天喊地，农民工每天都往楼下摔几个，谁为他们发声。</span><br>
<span>前一阵有去深圳为农民工。。。。。不能说了</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 6, Android 8.0.0 of S1 Next Goose v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>沉默之声: </b><br>
<span>521op@163.com 发表于 2019-11-1 11:17</span><br>
<span>码农死一个就哭天喊地，农民工每天都往楼下摔几个，谁为他们发声。</span><br>
<span>码农也是劳工，争取自身利益对社会整体有好处，去割裂更有发声渠道的群体，表面看是支持弱者，其实是在帮资本家说话</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>hyola 发表于 2019-11-1 11:20</span><br>
<span>前一阵有去深圳为农民工。。。。。不能说了</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 6, Android 8.0.0 of S1 Next Goose v1.3 ...</span><br>
<span>谢谢这些勇士</span><br>
</p><p><b>zqc53: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-11-1 11:18</span><br>
<span>都只是发帖，又没上劳动局，上法庭，键盘侠说个锤子。</span><br>
<span>观您老发言记录 也不像是法院终审结果出来后才发言之辈啊</span><br>
</p><p><b>hyola: </b><br>
<span>521op@163.com 发表于 2019-11-1 11:21</span><br>
<span>谢谢这些勇士</span><br>
<span>我就只能在网上重拳出击，现实中还是怂b</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 6, Android 8.0.0 of S1 Next Goose v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span> 本帖最后由 8aa8aa8aa 于 2019-11-1 11:26 编辑 </span><br>
<span>hyola 发表于 2019-11-1 11:15</span><br>
<span>华为的楼里，我就没见到几个喷任正非的，可能有一两个。连这个hr都是下面的奸臣蒙蔽圣听，要是任正非知道 ...</span><br>
<span>是的，锅都是资本家的，功劳一分没有。</span><br>
<span>资本家有中有创立华为的任正非，泥潭程序员有什么影响世界的发明创造？</span><br>
<span>就算有，就像我们还骂资本家还得骂，那么整天看不起农民工的泥潭程序员又有什么骂不得呢？</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>hyola 发表于 2019-11-1 11:23</span><br>
<span>我就只能在网上重拳出击，现实中还是怂b</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 6, Android 8.0.0 of S1 Next Goose v1.3.2. ...</span><br>
<span>传递这种善意，以后总有一天会开花结果的</span><br>
</p><p><b>山竹罐头: </b><br>
<span> 本帖最后由 山竹罐头 于 2019-11-1 11:28 编辑 </span><br>
<span>每月工作日是21.75日，加班160小时就是每个工作日加班7-8小时，这算哪门子正常范围？</span><br>
</p><p><b>lzs631127: </b><br>
<span>turnyyy 发表于 2019-11-1 09:00</span><br>
<span>一个想法，假如把华为这套加班文化彻底推广到全社会每个行业，学生也从小学开始，扛不住的自己死一遍去，几 ...</span><br>
<span>没用的，获得性遗传不会产生改变，人类把女性的处女膜捅破了一代又一代，也没见处女膜消失啊</span><br>
</p><p><b>玄冰漪: </b><br>
<span>pulotocore 发表于 2019-11-1 09:49</span><br>
<span>因为富士康里的三和大神们没有话语权啊</span><br>
<span>是这样子的，内地大部分工厂887两班倒，月休两天得调休扣钱，月薪算完还不到一蛆，饭堂难吃宿舍简陋，奈何广大工人阶层并没有话语权</span><br>
</p><p><b>zqc53: </b><br>
<span>山竹罐头 发表于 2019-11-1 11:24</span><br>
<span>每月工作日是21.75日，加班160小时就是每个工作日加班7-8小时，这算哪门子正常范围？ ...</span><br>
<span>996公司的正常范围</span><br>
</p><p><b>turnyyy: </b><br>
<span>lzs631127 发表于 2019-11-1 11:26</span><br>
<span>没用的，获得性遗传不会产生改变，人类把女性的处女膜捅破了一代又一代，也没见处女膜消失啊 ...</span><br>
<span>从小开始讲福报，身体不好扛不住的在能够结婚生子前就嗝屁了，留下来的都是身强体健的</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ELE-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>hyola: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-11-1 11:23</span><br>
<span>是的，锅都是资本家的，功劳一分没有。</span><br>
<span>资本家有中有创立华为的任正非，泥潭程序员有什么影响世界的发明 ...</span><br>
<span>农民工骂得骂不得？我看是可以。因为大家还是耻于被称为农民工，还是乐意用农民工骂人。</span><br>
<span>程序员骂得骂不得？我看也可以。365天高强度绿帽，24小时极致脱发，35年浓缩生命，还喜欢上网。</span><br>
<span>任正非骂得骂不得？我看不可以。</span><br>
<span>创造华为，中华有为，打到美的，脚踢白皮。</span><br>
<span>你   再   骂   ？</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 6, Android 8.0.0 of S1 Next Goose v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>xsl1099: </b><br>
<span>没有一片雪花是无辜的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>玄冰漪: </b><br>
<span> 本帖最后由 玄冰漪 于 2019-11-1 12:01 编辑 </span><br>
<span>山竹罐头 发表于 2019-11-1 11:24</span><br>
<span>每月工作日是21.75日，加班160小时就是每个工作日加班7-8小时，这算哪门子正常范围？ ...</span><br>
<span>工作日一天工作12个小时，减去吃饭1小时和正常工作时间8小时就是3个小时，那么一个月就是六十多个小时，再加上一个月大概4个周末8天，每天算加班11个小时，那就是88个小时，一个月就是一百五十多个小时，偶尔几天多加个一两个小时就超过160个小时了，这是我这边一个部门这个月的考勤你可以参考一下</span><br>
</p><p><b>卿卿雅儿: </b><br>
<span>山竹罐头 发表于 2019-11-1 11:24</span><br>
<span>每月工作日是21.75日，加班160小时就是每个工作日加班7-8小时，这算哪门子正常范围？ ...</span><br>
<span>华为这类企业，晚上主管是不会“安排”你加班的，留下来是你“自愿”，而且就像顶楼说的，晚上你自愿留下来干什么事名义上没人管――你可以6点下楼健身到9点刷卡，在华为是允许的。</span><br>
<span>所以这160小时尽管存在，法律上却不算“加班”。</span><br>
</p><p><b>Corruptwing: </b><br>
<span>hyola 发表于 2019-11-1 11:06</span><br>
<span>那为啥和资本家共情就怎么简单呢？那些董事长、ceo不是收入更高？</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 6, Android 8.0.0...</span><br>
<span>狗咬狗看的是个热闹</span><br>
<span>谁赢不重要</span><br>
</p><p><b>leystage: </b><br>
<span>P.C. 发表于 2019-11-1 09:38</span><br>
<span>任正非语录：</span><br>
<span>你们都是成人了，要学会自立、自理。我们是以客户为中心，怎么行政系统出来一个莫名其妙的员 ...</span><br>
<span>叹为观止</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1862621[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>华为HR实名控述 员工月加班160小时竟被怀疑造假 曾被逼到哭[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1862621-1-1.html</link>
      <description>华为HR实名控述 员工月加班160小时竟被怀疑造假 曾被逼到哭&#13;
 本帖最后由 zqc53 于 2019-11-1 01:58 编辑 

https://xw.qq.com/cmsid/20191031A0M2MG00?f=newdc
&#13;
每天加班5小时其实还行 一般水准吧</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>zqc53: </b><br>
<span>华为HR实名控述 员工月加班160小时竟被怀疑造假 曾被逼到哭</span><br>
<span> 本帖最后由 zqc53 于 2019-11-1 01:58 编辑 </span><br>
<span>https://xw.qq.com/cmsid/20191031A0M2MG00?f=newdc</span><br>
<span>每天加班5小时其实还行 一般水准吧</span><br>
</p><p><b>yych0611: </b><br>
<span>肯定是已阅正在调查然后个月辞退啊……虽然这小姑娘估计也没准备再干下去了，临死抓2个一起死，不过老板一般更不喜欢这种举报的人吧，指不定罚酒三杯啥事没有</span><br>
</p><p><b>噂の船: </b><br>
<span>按泥潭一些人的说法 华为给足了钱 加班当猪狗都愿意 毕竟比烂 </span><br>
</p><p><b>riczxc: </b><br>
<span>连2012实验室都这么水深火热啊，还以为和产品线不同，当时也心动了想去...</span><br>
</p><p><b>离谱兰斯基: </b><br>
<span>这问题需要上刑法解决，员工如果长期加班过劳死，其领导负刑事责任坐牢</span><br>
</p><p><b>Rorgen: </b><br>
<span>当 代 海 瑞</span><br>
</p><p><b>雨季朦胧了: </b><br>
<span>Rorgen 发表于 2019-11-1 03:47</span><br>
<span>当 代 海 瑞</span><br>
<span>胡 息 进：评再编历史剧《海瑞罢官》</span><br>
</p><p><b>hyola: </b><br>
<span>普通人面对资本唯唯诺诺，面对工人重拳出击已经是正常现象了</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 6, Android 8.0.0 of S1 Next Goose v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>Corruptwing: </b><br>
<span>万死不辞</span><br>
</p><p><b>令和猛男: </b><br>
<span>至少华为钱给狗了，好过那些996还不给钱的，不爽辞！</span><br>
</p><p><b>youta: </b><br>
<span>令和猛男 发表于 2019-11-1 07:03</span><br>
<span>至少华为钱给狗了，好过那些996还不给钱的，不爽辞！</span><br>
<span>头部企业都这么加班，自然有垃圾企业不给钱</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span>虽然作为泥潭最爱批判的大资本家，但华为毕竟是特殊的，属于马克思都要闭嘴的存在</span><br>
</p><p><b>休達: </b><br>
<span>离谱兰斯基 发表于 2019-11-1 03:20</span><br>
<span>这问题需要上刑法解决，员工如果长期加班过劳死，其领导负刑事责任坐牢</span><br>
<span>很难确定加班和猝死的直接关系</span><br>
</p><p><b>xdescat01: </b><br>
<span>红都剧院24排4号 发表于 2019-11-1 07:07</span><br>
<span>虽然作为泥潭最爱批判的大资本家，但华为毕竟是特殊的，属于马克思都要闭嘴的存在 ...</span><br>
<span>毕竟连高中历史课本都写了一战时第二国际各自支持自己的祖国最后解散</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>都说华为给钱够，能拿出具体数字来比较一下吗？</span><br>
</p><p><b>火箭布雷器: </b><br>
<span>这么看来华为的HR比阿里的还是像个人</span><br>
</p><p><b>新账户: </b><br>
<span>自愿加班自愿加班</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>hyola 发表于 2019-11-1 06:43</span><br>
<span>普通人面对资本唯唯诺诺，面对工人重拳出击已经是正常现象了</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 6, Android 8.0.0 of S1 N ...</span><br>
<span>码农们动不动一月两狗，工农阶级很难同情的起来啊</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>stardestroyer: </b><br>
<span>加班五小时是不算吃饭两小时的。</span><br>
</p><p><b>天堂蜘蛛: </b><br>
<span>HR工贼化是正常趋势</span><br>
</p><p><b>aiiaib: </b><br>
<span>能报出来的事儿就不是大事儿</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5010, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>大巴车司机: </b><br>
<span> 本帖最后由 大巴车司机 于 2019-11-1 09:08 编辑 </span><br>
<span>大公司/团队都逃不掉这种宿命。老板从来都不需要铁板一块的下属，有两个弄臣更方便他们掌控公司。以小治大，以卑御尊，这是传统艺能，不爽不要玩</span><br>
</p><p><b>turnyyy: </b><br>
<span>按任正非的思路，应该会支持这个导师，没用的，别想着去和华为斗争了，斗不过的，老老实实被压榨吧</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ELE-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>高雁这种人就是大公司里常见的贱人，屁事不做只会摘桃子，然而更可恶的是杨瑞锋这种尸位素餐的顶头上司，套麻袋打一顿算轻的。</span><br>
</p><p><b>turnyyy: </b><br>
<span>一个想法，假如把华为这套加班文化彻底推广到全社会每个行业，学生也从小学开始，扛不住的自己死一遍去，几代人下来，身体素质是不是可以得到一个很大的进化</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ELE-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>klmmmx: </b><br>
<span>turnyyy 发表于 2019-11-1 09:00</span><br>
<span>一个想法，假如把华为这套加班文化彻底推广到全社会每个行业，学生也从小学开始，扛不住的自己死一遍去，几 ...</span><br>
<span>你这么说好像韩国就是这样…韩国那边经常两三点都不回家，第二天还正常上班的。家里十二点一点，老人小孩还醒着看电视也是常态的。</span><br>
</p><p><b>飞裤头里: </b><br>
<span>变态军佬掌控的公司文化就是这样</span><br>
</p><p><b>ffs: </b><br>
<span>turnyyy 发表于 2019-11-1 09:00</span><br>
<span>一个想法，假如把华为这套加班文化彻底推广到全社会每个行业，学生也从小学开始，扛不住的自己死一遍去，几 ...</span><br>
<span>不会，参考英国工厂造成的地区性身体素质下降</span><br>
</p><p><b>P.C.: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2019-11-1 07:32</span><br>
<span>都说华为给钱够，能拿出具体数字来比较一下吗？</span><br>
<span>海思年资5~10年的工程师，人均100万+。 包括基本薪资、奖金、股票分红，三者1:1:1 。</span><br>
</p><p><b>perfaceNext: </b><br>
<span>华为加班至少工资对的起，太多的公司学了华为的加班，没学华为的工资，提前说的是富士康啊，这两年风向都到华为了吗</span><br>
</p><p><b>Tr火药味: </b><br>
<span>资本“人类不需要那么多休息时间！我们是在促进人类进化！将来人类每天只需要休息2小时就够了！”</span><br>
</p><p><b>twit: </b><br>
<span>原来在泥潭每月30天每天加班5个多小时没什么感觉</span><br>
</p><p><b>turnyyy: </b><br>
<span>ffs 发表于 2019-11-1 09:12</span><br>
<span>不会，参考英国工厂造成的地区性身体素质下降</span><br>
<span>可能时间太短强度不够，没有起到自然选择的效果</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ELE-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>胖胖的猛犸: </b><br>
<span>帖子标题太有迷惑性了，文章不是华为内部撕逼举报公司贱人么，为啥转进到华为加班体质了。。。。</span><br>
</p><p><b>witness-s1: </b><br>
<span>P.C. 发表于 2019-11-1 09:14</span><br>
<span>海思年资5~10年的工程师，人均100万+。 包括基本薪资、奖金、股票分红，三者1:1:1 。 ...</span><br>
<span>但是按照华为的工时，这基本上是4倍965的工资啊</span><br>
<span>— from Google Pixel 3 XL, Android 10 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>gugu135: </b><br>
<span>华为支撑了996的正确性，相当于工贼，你们不愿意996或是996了也没钱拿的人自然应该去恨华为</span><br>
</p><p><b>P.C.: </b><br>
<span>任正非语录：</span><br>
<span>你们都是成人了，要学会自立、自理。我们是以客户为中心，怎么行政系统出来一个莫名其妙的员工满意度，谁发明的。员工他要不满意，你怎么办呢？现在满意，过两年标准又提高了，又不满意了，你又怎么办？满意的钱从什么地方来，他的信用卡交给你了吗？！正确的做法是，我们多辛苦一些，让客户满意，有了以后的合同，就有了钱，我们就能活下去。员工应多贡献，以提高收入，改善生活。我们的一些干部处于幼稚状态，没有工作能力，习惯将矛盾转给公司，这些干部不成熟，应调整他们的岗位。海外伙食委员会不是民意机构，而是责任机构，要自己负起责任来的，而不是负起指责来。国内后勤部门要依照市场规律管理，放开价格，管制质量。全体员工不要把后勤服务作为宣泄的地方，确实不舒服要找心理咨询机构，或者天涯网。</span><br>
</p><p><b>石越: </b><br>
<span>福报嘛。</span><br>
<span>倒是劳动监察部门也不出面还真是屁股坐在一起了。</span><br>
</p><p><b>pulotocore: </b><br>
<span>perfaceNext 发表于 2019-11-1 09:14</span><br>
<span>华为加班至少工资对的起，太多的公司学了华为的加班，没学华为的工资，提前说的是富士康啊，这两年风向都到 ...</span><br>
<span>因为富士康里的三和大神们没有话语权啊</span><br>
</p><p><b>沉默之声: </b><br>
<span>这hr是个好人，不太适合华为，应该去国企</span><br>
</p><p><b>pulotocore: </b><br>
<span>hr是资本家最凶恶的帮凶</span><br>
</p><p><b>沉默之声: </b><br>
<span>指望劳动部门去对付996的还是少做梦了，未来996铺开比日本惨多了</span><br>
</p><p><b>Kyoto: </b><br>
<span>年轻人已经不吃资本家这套了，即便华为也一样，现在只是星星之火</span><br>
</p><p><b>木架穷奇: </b><br>
<span>未来996爆产能也得有市场才行啊</span><br>
</p><p><b>Dank_Memes: </b><br>
<span>石越 发表于 2019-11-1 09:39</span><br>
<span>福报嘛。</span><br>
<span>倒是劳动监察部门也不出面还真是屁股坐在一起了。</span><br>
<span>一个屁股的两掰而已。</span><br>
</p><p><b>yunxyz: </b><br>
<span>95后的年轻人才不会管你这套福报洗脑。年纪大的?不是已经被清退了吗？</span><br>
</p><p><b>菜鸟001: </b><br>
<span>P.C. 发表于 2019-11-1 09:14</span><br>
<span>海思年资5~10年的工程师，人均100万+。 包括基本薪资、奖金、股票分红，三者1:1:1 。 ...</span><br>
<span>你要是想说的是5-10年工龄中的NB者能大于这个数没问题。但是如果是想说这是这个阶段的平均收入的话那就是吹NB</span><br>
</p><p><b>turnyyy: </b><br>
<span>yunxyz 发表于 2019-11-1 09:56</span><br>
<span>95后的年轻人才不会管你这套福报洗脑。年纪大的?不是已经被清退了吗？ ...</span><br>
<span>人心散了队伍不好带了，建议从小学就开始培养福报意识</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ELE-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>菜鸟001 发表于 2019-11-1 09:58</span><br>
<span>你要是想说的是5-10年工龄中的NB者能大于这个数没问题。但是如果是想说这是这个阶段的平均收入的话那就是 ...</span><br>
<span>这还没算税呢.起码15万左右个税.然后股票不是光有分红,还有购买股票的成本.都说华为股票5年才回本.所以5年工龄也只是刚把买股票的钱赚回来.</span><br>
</p><p><b>frightmia: </b><br>
<span>perfaceNext 发表于 2019-11-1 09:14</span><br>
<span>华为加班至少工资对的起，太多的公司学了华为的加班，没学华为的工资，提前说的是富士康啊，这两年风向都到 ...</span><br>
<span>也就是比烂？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1862621[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
