<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【献给群星的花束|百合SF杰作选】&lt;你&gt;的风景・宫泽伊织  END</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【献给群星的花束|百合SF杰作选】&lt;你&gt;的风景・宫泽伊织  END</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:55:05 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【献给群星的花束|百合SF杰作选】&lt;你&gt;的风景・宫泽伊织  END[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1908115-1-1.html</link>
      <description>【献给群星的花束|百合SF杰作选】&lt;你&gt;的风景・宫泽伊织  END&#13;
 本帖最后由 スピードワゴン 于 2020-1-13 12:13 编辑 

“今后，就是百合SF的时代！”百合——一种聚焦于女性间关系性的创作题材，其渗透和扩散之速，暗合了SF历史的步伐。由早川书房发行、兼有名家和新星的“世界首部百合SF杰作选”——《献给群星的花束》，收录8篇短篇小说及1篇漫画，以题名“Asterism/星群”所含的“Aster/紫菀”的意象，寄托了“献给百合SF、及其所引领的新时代中的你我的花束”之祝福。
&#13;
目录
&#13;
《&lt;你&gt;的风景》 宫泽伊织
&#13;
《四十九日恋文》森田季节
&#13;
《枕边密话》今井哲也
&#13;
《幽世知能》草野原原
&#13;
《彼岸花》伴名练
&#13;
《月与怪物》南木义隆
&#13;
《海之双翼》樱木miwa ✖️麦原辽
&#13;
《无色之绿》陆秋槎/稻村文吾 译
&#13;
《双星·飓风·离乡人》小川一水
&#13;
[*]宫泽伊织
&#13;
生于秋田县，2011年以《我的魔剑废话很多》出道。2015年，以《神々の歩法》获第6届创元SF短篇奖。隶属于“冒险企划局”，以“魚蹴”名义参与《インセイン》等TRPG的replay和世界设定中。其他作品包括《里世界郊游》（早川文库JA）《添い寝DREAMER》（早川书房）等。或能提高阅读体验的访谈二则：宫泽伊织专访 / 对谈◆宫泽伊织×草野原原
&#13;
&lt;你&gt;的风景宫泽伊织
&#13;
       1
&#13;
 你因清晨的阳光而醒来。 把外窗上的花窗帘拉开，初夏的阳光便照进来，点亮这一居室公寓的一角。敞开的窗外吹来的清风尚凉，还留着夜汗的皮肤顿感舒适。墙上悬挂的时钟指向早上八点。 揉着睡眼，你从床上起身。把阳台栏杆上的帘子都拉开，整个房间一下子明亮起来。你穿过覆盖房间的黄绿色毛毯，打开一人用的小冰箱。从中取出昨天从便利店入手的亲子盖饭、沙拉和纸盒装蔬菜汁，顺手把饭放到灶上加热。 撕开沙拉的包装，你看向玄关的房门。为何特地把门反锁、甚至还要套上铁链，你偶尔也会摸不着头脑。 加热完毕，你取出温热的盖饭。把薄膜剥掉，把盒盖掀开，再把分装在小碗里混杂着鸡蛋和鸡肉的热液浇在饭上。 你把准备好的早饭，拿到绿毯上的小饭桌旁。腰部靠上带有水蓝色配乳白色的风车纹样的坐垫，从袋中取出筷子，你开始进餐。 你没有开电视。没有开收音机，没有接入网络。无论哪一个电子媒介，都只能流出毫无意义的噪音。    你默默地动着筷子。只有仔细切好的萝卜、红椒和生菜在嘴里咬得咔吱作响。热乎乎的盖饭挤进嘴里，几乎要烧伤一般烫得你哈呼哈呼地喘气，自己的呼吸声竟成了最喧闹的声音。一口气喝完蔬菜汁，你的嘴刚一松开，纸盒就啵咔一声被吸进的空气胀回原形。 早饭全部吃完，你躺入坐垫之中。没了你进餐时制造的动静，能听到的只有风吹窗帘的啪嗒声响。 如此安静。 窗外没有一点声音。人声、车辆声、上空的飞机引擎声、乌鸦的振翅声、狗的叫声。这些在某种程度上，只要是有人居住的土地就必然能听见的声音，统统没能传到你的耳中。 刚睡醒的内脏咕噜咕噜地叫起来，开始努力消化食物。饭后小憩中的你，迷迷糊糊地看向窗外的天空。晴朗的天空中只有流云飘动。看样子，会是一天的好天气。你考虑起来，今天要做什么呢？在这里呆上几天也可以，动身出发也可以。 重新环视房间：外窗旁放着一张单人床；枕边摆着好几个面蛸和花园鳗等海洋生物的玩偶；床下有两个装衣服的塑料箱；收纳架上多是各地的旅游指南和美食介绍，以及你不知道的歌手的CD、你不知道的女性向动画蓝光合集；电视桌上是一台尺寸克制的液晶电视，桌下则是一台PS4；窗帘导轨上并排的衣架垂下一件件衣物；房间内置的衣柜中，夏季的上衣和吸尘机在亲密同居；外窗上化妆品和护肤品挤在同一个角落；止痛剂、护手霜、没整理完的票据和啫喱水这些小玩意儿都被堆在饭桌的一角，还要多亏你进餐时专门整理到了一旁。从这间屋里醒来，无论把眼光投向何处，浮现的都是一个女性的独居光景。 这里并不是你的房间。 到底是谁的房间，你也不知道。只要到处寻找一番，主人的名字想必不难发现。而你却不觉得有任何如此做的必要。反正，不可能会见到。 即使在此久居也不是不可能，但对你而言要在陌生人的家里放松身心，难度还是太高。鉴于目前的状况，你停留在一处的时间最长也不超过一周。这里虽是昨天才发现的留宿之处，却也没有一定要在此安居的动机。天气正好，不如尽早出发。 下定决心，你站起身来，把装饭的容器放入水槽快速洗好。玄关处放的是装塑料垃圾的袋子，你便将容器放入后扎紧口袋。不知是不是主人才丢过垃圾，装可燃垃圾的袋子怎么也找不到，你只好把蔬菜汁的纸盒捏扁，再放进从便利店带来的塑料袋才了事。这么做到底有什么意义，你也无数次问过自己；答案或许是因为比起把垃圾就地放置，还是将它们干净利索地处理掉，才多少更有利于你的精神健康。 从厨房转身折返，打开了浴室的门，里面是一间整体浴室。确认好有热水后，你脱下衣服，方便完毕，开始洗浴。洗发露和护发素只好拜借一下现成的资源。虽然这次只是极其常见的品牌，不过偶尔也会体验到自己绝不会买的高级品。在靠着借宿陌生人的家一路走来的生活当中，这种幸运大挑战已成为你为数不多的乐趣之一。 洗浴完毕，你擦着身子走出浴室。所用的毛巾则是自带。浴巾和衣服这类物品还是倾向于自备自用。别的东西不说，这种直接接触皮肤的东西要是也向陌生人拜借，果然还是令你感觉不适。 由于长期身处户外，皮肤保养就要下些工夫；与之相反，化妆则完全不用考虑。 特别注意刷牙，也是考虑到一旦有了蛀牙或牙周病，单靠自己一个人实在无能为力。要自己把自己的牙齿削开、拔掉，简直就无法想象。 头发干得差不多了，你从自己的帆布包中拿出换洗衣物。一开始也进行了各种摸索，最后还是回归到便于行动的装束。基本是上穿夏季的连帽外套，下穿牛仔长裤。为了应对日晒和低温，再套一件防风夹克。最后加戴一顶鸭舌帽，便可安心外出。 你把本就不多的行李整理好后就合上了帆布包。脏衣服们之前都是杂乱放着，现在总算都集合到塑胶袋中，等到塞得满满当当后再统一清洗。穿完就丢也不是不可以，但这样总觉得安心不下。 简单整理好床上的寝具，把窗户都关上锁好，窗帘全部拉严。穿过变得昏暗的房间，走向玄关，穿上鞋子。双脚又回到已然踩熟的徒步鞋中。 最后，再回望这相伴一夜的房间，解下门上的铁链，转动钥匙，你向外走去。 转身关上房门，你继续出发。朝着除你以外，无人存在的世界。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span>【献给群星的花束|百合SF杰作选】<你>的风景・宫泽伊织  END</span><br>
<span> 本帖最后由 スピードワゴン 于 2020-1-13 12:13 编辑 </span><br>
<span>“今后，就是百合SF的时代！”百合——一种聚焦于女性间关系性的创作题材，其渗透和扩散之速，暗合了SF历史的步伐。由早川书房发行、兼有名家和新星的“世界首部百合SF杰作选”——《献给群星的花束》，收录8篇短篇小说及1篇漫画，以题名“Asterism/星群”所含的“Aster/紫菀”的意象，寄托了“献给百合SF、及其所引领的新时代中的你我的花束”之祝福。</span><br>
<span>目录</span><br>
<span>《<你>的风景》 宫泽伊织</span><br>
<span>《四十九日恋文》森田季节</span><br>
<span>《枕边密话》今井哲也</span><br>
<span>《幽世知能》草野原原</span><br>
<span>《彼岸花》伴名练</span><br>
<span>《月与怪物》南木义隆</span><br>
<span>《海之双翼》樱木miwa ✖️麦原辽</span><br>
<span>《无色之绿》陆秋槎/稻村文吾 译</span><br>
<span>《双星·飓风·离乡人》小川一水</span><br>
<span>[*]宫泽伊织</span><br>
<span>生于秋田县，2011年以《我的魔剑废话很多》出道。2015年，以《神々の歩法》获第6届创元SF短篇奖。隶属于“冒险企划局”，以“魚蹴”名义参与《インセイン》等TRPG的replay和世界设定中。其他作品包括《里世界郊游》（早川文库JA）《添い寝DREAMER》（早川书房）等。或能提高阅读体验的访谈二则：宫泽伊织专访 / 对谈◆宫泽伊织×草野原原</span><br>
<span><你>的风景宫泽伊织</span><br>
<span>       1</span><br>
<span> 你因清晨的阳光而醒来。 把外窗上的花窗帘拉开，初夏的阳光便照进来，点亮这一居室公寓的一角。敞开的窗外吹来的清风尚凉，还留着夜汗的皮肤顿感舒适。墙上悬挂的时钟指向早上八点。 揉着睡眼，你从床上起身。把阳台栏杆上的帘子都拉开，整个房间一下子明亮起来。你穿过覆盖房间的黄绿色毛毯，打开一人用的小冰箱。从中取出昨天从便利店入手的亲子盖饭、沙拉和纸盒装蔬菜汁，顺手把饭放到灶上加热。 撕开沙拉的包装，你看向玄关的房门。为何特地把门反锁、甚至还要套上铁链，你偶尔也会摸不着头脑。 加热完毕，你取出温热的盖饭。把薄膜剥掉，把盒盖掀开，再把分装在小碗里混杂着鸡蛋和鸡肉的热液浇在饭上。 你把准备好的早饭，拿到绿毯上的小饭桌旁。腰部靠上带有水蓝色配乳白色的风车纹样的坐垫，从袋中取出筷子，你开始进餐。 你没有开电视。没有开收音机，没有接入网络。无论哪一个电子媒介，都只能流出毫无意义的噪音。    你默默地动着筷子。只有仔细切好的萝卜、红椒和生菜在嘴里咬得咔吱作响。热乎乎的盖饭挤进嘴里，几乎要烧伤一般烫得你哈呼哈呼地喘气，自己的呼吸声竟成了最喧闹的声音。一口气喝完蔬菜汁，你的嘴刚一松开，纸盒就啵咔一声被吸进的空气胀回原形。 早饭全部吃完，你躺入坐垫之中。没了你进餐时制造的动静，能听到的只有风吹窗帘的啪嗒声响。 如此安静。 窗外没有一点声音。人声、车辆声、上空的飞机引擎声、乌鸦的振翅声、狗的叫声。这些在某种程度上，只要是有人居住的土地就必然能听见的声音，统统没能传到你的耳中。 刚睡醒的内脏咕噜咕噜地叫起来，开始努力消化食物。饭后小憩中的你，迷迷糊糊地看向窗外的天空。晴朗的天空中只有流云飘动。看样子，会是一天的好天气。你考虑起来，今天要做什么呢？在这里呆上几天也可以，动身出发也可以。 重新环视房间：外窗旁放着一张单人床；枕边摆着好几个面蛸和花园鳗等海洋生物的玩偶；床下有两个装衣服的塑料箱；收纳架上多是各地的旅游指南和美食介绍，以及你不知道的歌手的CD、你不知道的女性向动画蓝光合集；电视桌上是一台尺寸克制的液晶电视，桌下则是一台PS4；窗帘导轨上并排的衣架垂下一件件衣物；房间内置的衣柜中，夏季的上衣和吸尘机在亲密同居；外窗上化妆品和护肤品挤在同一个角落；止痛剂、护手霜、没整理完的票据和啫喱水这些小玩意儿都被堆在饭桌的一角，还要多亏你进餐时专门整理到了一旁。从这间屋里醒来，无论把眼光投向何处，浮现的都是一个女性的独居光景。 这里并不是你的房间。 到底是谁的房间，你也不知道。只要到处寻找一番，主人的名字想必不难发现。而你却不觉得有任何如此做的必要。反正，不可能会见到。 即使在此久居也不是不可能，但对你而言要在陌生人的家里放松身心，难度还是太高。鉴于目前的状况，你停留在一处的时间最长也不超过一周。这里虽是昨天才发现的留宿之处，却也没有一定要在此安居的动机。天气正好，不如尽早出发。 下定决心，你站起身来，把装饭的容器放入水槽快速洗好。玄关处放的是装塑料垃圾的袋子，你便将容器放入后扎紧口袋。不知是不是主人才丢过垃圾，装可燃垃圾的袋子怎么也找不到，你只好把蔬菜汁的纸盒捏扁，再放进从便利店带来的塑料袋才了事。这么做到底有什么意义，你也无数次问过自己；答案或许是因为比起把垃圾就地放置，还是将它们干净利索地处理掉，才多少更有利于你的精神健康。 从厨房转身折返，打开了浴室的门，里面是一间整体浴室。确认好有热水后，你脱下衣服，方便完毕，开始洗浴。洗发露和护发素只好拜借一下现成的资源。虽然这次只是极其常见的品牌，不过偶尔也会体验到自己绝不会买的高级品。在靠着借宿陌生人的家一路走来的生活当中，这种幸运大挑战已成为你为数不多的乐趣之一。 洗浴完毕，你擦着身子走出浴室。所用的毛巾则是自带。浴巾和衣服这类物品还是倾向于自备自用。别的东西不说，这种直接接触皮肤的东西要是也向陌生人拜借，果然还是令你感觉不适。 由于长期身处户外，皮肤保养就要下些工夫；与之相反，化妆则完全不用考虑。 特别注意刷牙，也是考虑到一旦有了蛀牙或牙周病，单靠自己一个人实在无能为力。要自己把自己的牙齿削开、拔掉，简直就无法想象。 头发干得差不多了，你从自己的帆布包中拿出换洗衣物。一开始也进行了各种摸索，最后还是回归到便于行动的装束。基本是上穿夏季的连帽外套，下穿牛仔长裤。为了应对日晒和低温，再套一件防风夹克。最后加戴一顶鸭舌帽，便可安心外出。 你把本就不多的行李整理好后就合上了帆布包。脏衣服们之前都是杂乱放着，现在总算都集合到塑胶袋中，等到塞得满满当当后再统一清洗。穿完就丢也不是不可以，但这样总觉得安心不下。 简单整理好床上的寝具，把窗户都关上锁好，窗帘全部拉严。穿过变得昏暗的房间，走向玄关，穿上鞋子。双脚又回到已然踩熟的徒步鞋中。 最后，再回望这相伴一夜的房间，解下门上的铁链，转动钥匙，你向外走去。 转身关上房门，你继续出发。朝着除你以外，无人存在的世界。</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span> 本帖最后由 スピードワゴン 于 2020-1-12 11:32 编辑 </span><br>
<span>      2</span><br>
<span>借宿在陌生人的家里，在自己以外再无一人的城市中行进——你过着这样的生活也快有几个月之久了吧。你并没有合适的词汇以说明自己所处的状况。说是“极限求生”的话，其实有水又有电，去便利店或超市还能入手丰富的物资。也多亏如此，光靠常服加帽子、帆布包和徒步鞋，便足以轻装探索城市。东西都还在，唯独没有人。除你之外，一个人也没有。你还清楚地记得事情的经过。那是在傍晚回家的路上。突然，周围的声音都消失了。惊讶之中停下脚步张望，发现除你之外，所有的人和车都不见了。偶尔也会有交通中断的情况，本来以为这次也不外如是，但你的直觉却在警告：发生了什么不寻常的事态。事实也确实如此。无论怎么等，也没有出现其他行人；本应竖起耳朵就能听见的远方的交通声，现在也完全听不见了。再也无法忍耐这份令人几乎要叫出声来的寂静，你拔腿跑了起来。能听到的只有你喘着的粗气，和靴子敲在水泥路上的声音。一路就这样谁也没碰到、回到家门口，你不禁一脸愕然：曾是“家”的地方已经变成一片空地，只有一块其他建筑物的施工牌立在原地。仔细看看周围的街区，不知怎的总有一种违和感。这些司空见惯的街景，仿佛正在被替换为别处的街道一般。电话都打不通。无论家人还是朋友，就算把手机通讯录从头打到尾，传出的也只有从未听过的杂音。网络也是如此，即使显示已连接，画面上也只有乱码字符和马赛克。陷入恐慌的你，就近接连按响周围各家的门铃。谁也没有出现。猛烈敲打金属的栅栏，丢东西把窗户砸碎，声嘶力竭地咆哮着“有人在吗”，却没有得到任何回应。日暮将落，火红的夕阳染遍街道。这时的你发自内心地恐惧，蜷缩在路中央一动也不敢动。天色渐暗，街灯点亮。上前询问情况的人，跳出来揭开谜底的人，听到呼声前来救援的人，一个也没有。虽然害怕再动起来，但更害怕一个人呆在这昏暗的道路上。你不得不爬起身来，决定至少先到明亮的地方去。穿过便利店的自动门，欢迎的铃声自动响起。平常店里放个不停的背景音乐和广告，不知为何都不见踪影。荧光灯照亮的店里一片安静，也不见一个客人或店员。小心翼翼地走向店后，有一间员工休息室。里面只有桌子、折叠椅和被帘子隔开的更衣室。看向更衣室的镜子，只有一双胆怯的眼睛盯着自己。找到几张或许是午睡用的毛毯，你于是决定到日出之前先据守此地。几乎快要倒下的你，连忙到店里拜借三明治和果汁。已然没有精神上的余裕去计算金额，只好从钱包中抽出一张千元钞票放在前台。已经什么都无法思考，只专注于将食物和水分一扫而尽，明明还入夜未深，刚在房间的角落里裹上毛毯，整个人却仿佛晕厥一般陷入了沉睡。醒来之后，状况依旧未变。到底出于什么原因根本无从想象，你却深切明白：这个世界中的自己，已经变成孤身一人。</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span> 本帖最后由 スピードワゴン 于 2020-1-9 09:13 编辑 </span><br>
<span>      3</span><br>
<span>最初的一周可不容易。哭泣，呼喊，吼叫，变得自暴自弃，无数次想过要死。而在那一周之后，连自己也倍感惊讶的是，不知不觉中竟已逐渐习惯了这一切。也许是受够了之前惊恐的状态。运转起麻木至今的大脑，你才终于开始思考：接下来要怎么办？还好，只要身处城市，衣食住都不成问题。把钱放在收银台的行为，在此后的第一天便放弃了。本来就没有那么多合适的零钱，想坚持也坚持不了。一开始所付的那张千元钞票，去特地拿回来的话总感觉怪怪的，也就那样放在收银台上不去管了。食物从哪里都能获得。便利店也好，超市也好，可以把喜欢的食物吃到饱。本来自己也没有多少料理的热情，最后就演变成只有现成的配菜和便当的固定搭配。也曾担心过卖场里的生鲜食品会全部腐坏，后来这种担心也被打消。东西都不会腐烂。鲜鱼卖场的盒装刺身无论过了多少天还是那样晶莹水润，未熟的奇异果放多久吃起来也还是一股酸涩。因此，你也怀疑过是发生了时间停止。要真是如此，那说不定有一天时间会再度流动。抱着这样的期待，或许不是问题——？不过，真的是时间停止的话，事情可不是东西不腐烂就完事了。再说，完全没有他人存在这一点也根本无从解释。单从观测到的现象来看，就好像世界的模样固定在了某一时点一般。和食物一样，衣服也是随意挑选。即使到了现在，也会在偶遇服装店时欣喜地进去试穿。不过，其间这种不厌其烦的热情也在衰退。毕竟穿搭成什么样子，都无法让他人看见。话虽如此，如果太过忽视仪表，其实也会对精神健康造成影响。嫌麻烦连衣服都懒得换的话，比起体味和不适感的问题，更糟糕的是让头脑都明显变得迟钝起来。之后，在避免着装太过随意的过程中，逐渐靠向行动优先的方针，最后固定在一套朴素平实的装束。由于住家已经消失，只能到处寻找借宿的地方。去网咖试过一晚，无窗的楼中只听得见空调的声音，挤在隔间里狭小的座位上，只会让人陷入绝望。一想到周围的隔间一个人也没有，简直就要令人发狂，那次就这样一夜未眠。酒店也试过不少。皇室套房想住多久都没关系，自然也不用犹豫。能住进附带自助服务的VIP套房当然最为舒适，然而这种地方由于住宿管理已高度电子化，所以想让目标房间的房卡生效就得对前台的终端机大动手脚，这可比预想的要麻烦许多。比起以上选择，借宿于他人家中要轻松愉快得多。玄关处没有锁门的、或是从窗户一跃即入的民宅，竟然意外的多。对独栋住宅兴趣缺缺，专挑整洁清爽的公寓共度一夜，你就这样一路反复实践。躺在陌生人的床上、闻到陌生人的味道，时不时让你心脏乱跳。一开始的目的是找到一间适合常住的理想之家，后来则因各种理由而放弃。或许心底里还认为，不断移动着寻找下去、一定会找到某个人。也不知到底有多少可能性。也许可能是零。然而，即使只是徒劳，还是怀揣某个活下去的目的更好——你如此坚信。就这样，今天的你仍继续着旅程。每度相伴的是这样的梦：总有一天、总有一处，能找到除你以外的那个人。</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span> 本帖最后由 スピードワゴン 于 2020-1-12 11:31 编辑 </span><br>
<span>      4你走出之前的房间。正是上午，太阳逐渐爬高，不一会儿额头便冒出汗水。现在大概还在七月份吧。由于早就放弃了记录天数，连准确的日期都无法确定，但至少在目前的气候下还能坚持白天出行。时而有风吹来，只要沿着阴凉处行进便可持久探索。也说不定正是因为少了人类，环境才有所降温。没了人类所发出的热量、空调外机的运转也相应减少，自然也影响到了室外的气温。你走在住宅区河边的小道上。几乎垂直的堤岸底部流淌着浅浅的河水。穿过浅绿色的铁丝网向下望去，河床上的芦苇茂密丛生。除植物以外的生物，全都消失不见。要是能有只鸭子、有只白鹭，或者至少能发现一条鱼也好。看来消失的不只是人类，还包括鸟类等各种动物，连一条金鱼都没有放过。这么说来，确实都不记得有被蚊子咬过。这里到底是哪里，你不禁思考。离自己住家附近，已经有相当的距离。贴在电线杆上的指示地名也极为陌生，根本不能成为判断的线索。但就实际而言，是哪里都无关紧要。这就是一趟抬脚就走的旅途。只要还在城区内移动，就不会为生存而困扰。沿着小道行进，来到一条宽敞的坡道上。此前相伴的河水被暗渠吸走，不见了踪影。你走到道路中央，考虑着往哪边前进。远远望去，坡道下方的路口并排着数栋大型建筑。想必是银行、政府大楼或者医院吧……实在无法勾起兴致，你沿着上坡路继续。道路两边变成林荫围绕的绿地，应该是到了公园。用手体验着金属路障表面的微凉，你进入公园，走入步行道中。多亏了头顶上仿佛要遮蔽天空的阔叶树，这附近都是一片阴凉。步行道走到尽头，出现了一幢被草坪围住的巨大建筑物。这座由玻璃和混凝土构成的方方正正的建筑，走近了才发现是美术馆。刚靠近入口，左右的自动门便打开来迎你入内。幽暗的大堂里，只听见你的脚步声在回荡。你就这样，沿着路线标识进入美术馆中。怎么回事呢。明明还是只身一人，心里却感到不可思议的平静。也许是因为天花板变高，少了几分压迫感吧。还是说，这里本来就是为一个人的艺术体验所打造的设施呢？看着墙上挂的一幅幅画，你继续往前走。风景画、抽象画、肖像画——虽然分不清是真品还是复制品，倒也认出其中几幅有名的画作。如果有中意的画，也不妨从墙上取下、直接拿走便是。不过，你终究不会动手。沿着标识，来到最后一间展厅。你突然站定在原地不动。你的双眼紧盯住正面墙上的画。准确地说，是画上所写的文字。画中描绘的是一个在无人的街道上奔跑的少女。她手中拿着棍子，转动着自行车的车轮在玩耍。应该是傍晚时分，街道被涂上了一层暗褐色，道路上拖着长长的阴影。道路转角的那一边似乎还有谁在，只看得见除少女之外的某个人物的影子。这幅画的表面，写着白色的文字。</span><br>
<span>“I’m fine.”——我很好。</span><br>
<span>不知在原地站了多久。你终于猛地回过神来，跌跌撞撞地向前挪去。双脚吃力地搬动着身体，终于来到画的面前。把脸贴近，凝视画上所写的文字。那是用颜料直接在画布上涂抹而成。不住震颤的手，摸向字的表面。字迹已经干了。这到底——原本就是画的一部分吗？你有一瞬间如此猜测，却在看向脚边时打消了疑虑。脚下是一管白色的丙烯颜料。是有人用手指沾着颜料，直接在画上写下的。或许是为了擦掉手上的颜料，画框的一边还残留着白色的痕迹。对美术品动如此手脚，本来该受极端谴责才是。不过，能站出来谴责的人一个也没有。或许正因为如此，才会采取这种举动吧。既不会被误认为画面的一部分，也不会被当作无聊的恶作剧，这样做就是希望能清楚明白地传达给看到的人。这是一则留言。除你以外的某个人所写的留言。有谁在吗？你不假思索地呼喊起来。声音在馆中反复回响，最后消失。没有得到回应。你摇摇晃晃地走出展厅。按照标识来到尽头，穿过排满图鉴的纪念品商店，沿着玻璃外墙旁的通道前进，最后来到室外。外面是美术馆内建的展望台，脚下是一片广阔的街景。攥着台边的栏杆，眺望远方成片相连的房屋。自己以外的那个人，就在这片景色之中。现在的你，如此确信。</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span>      5</span><br>
<span>那一夜，你守在画前入睡。展厅的照明被关上，取而代之的是多个台灯和手电筒放在地上。从馆中搜集来抱枕和毛毯做成睡床，窝在其中久久地望着那条留言，直到夜深。睡醒起来，喉咙因干燥的空气而发疼。画上的留言到了隔天早上依然安在，既不是做梦也不是幻觉，你终于放下心来。来到展望台，清晨的日光晃着双眼，你陷入思考。<你>是个怎样的人？多大了？长什么样？性格如何？要到哪里才能找到<你>呢？关于留言者的思绪还在涌流，同时看向远方一排排房屋，发现有好几处地方已与昨日的记忆有所不同。昨天那个非常显眼的红色三角形屋顶，今天却怎么都找不到，原地只有一间工厂耸立着长长的烟囱。本来是联排杂居楼的一角，变成一排排看起来足有几十年历史的日式黑瓦房。昨天走过的沿河的小道尚且幸存，却陡峭得远胜记忆之中，两岸之间还架着好几条昨天未曾见过的小桥。这并不稀奇。时有这样从一夜梦中醒来，就发现街道的样子已与记忆中大相径庭。在成为孤身一人之后不久，你就察觉到现在身处的世界，与曾经所在的世界大有不同。从你忽然消失的住家开始，世界与记忆中的差异与日俱增。你自己其实已逐渐想不起街道们曾经的模样。然后——远处突然传来巨响，你的视线移向那方。透过早晨清爽的空气，看见一整幢高楼像沉没般倒塌。崩塌引发的连锁，让近旁的建筑如同多米诺骨牌般接连倒下。发出的雷鸣似的巨响震动着整个大气。让你放弃定居于一处的最大原因，正是为此。这个世界的变化并非平稳柔和。不时就会有这般大规模的崩塌发生。据你推测，原因恐怕就是睡觉期间世界所发生的地形变化。在原来大楼的地基处开通隧道、或者反之在脆弱的地面上突建高楼，之后会发生什么也就不难想象。虽然如同这次一般声势浩大的崩塌并不常见，但像道路上突然冒出危险的起伏、本打算要渡过的桥梁隔天变成破烂生锈的跳板，这些小的变化早已见怪不怪。因此，你更要踏上旅程。为了离开危险的地带，也为追寻安全的场所。而写下留言的那个人，也一定和你有着相同的目的吧。避开危险又不便的区域，为找到安全的栖身之所而展开旅途。这样的话，一定会在某一天、某一处与之相遇。你做出这样的判断。用显示着无信号的手机拍下了写着留言的画像，你离开了美术馆。旅程中，这张照片成为你一直紧握的护身符，支撑心灵不至崩溃的宝物。你一次又一次凝望着照片，抚摸着画面，诉说着话语，紧抱在怀中直到睡去。</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span>      6</span><br>
<span>旅程到后来，城市的变化逐渐加剧。墙壁般陡峭的坡道、一层层由水平拧向垂直的阶梯、和屋顶无缝相连的车行道，这些仿佛在拒绝人类使用的地形不断增加，而你每每遭遇则只能选择绕道。开在三楼墙上的便利店自动门、盘旋在粗大石柱上的神社石阶、绽放在加油站储油罐上的各色花朵……每当遇见这些即使出现在梦中也觉得奇异荒谬的建筑，你的双眼总是不自觉地被吸引过去。其实，你也无数次怀疑过这些都只是梦境。比如这所有的一切，都不过是因交通事故或别的原因陷入昏迷的你所见的一场噩梦。也不能完全否认，这里也可能是死后的世界。要真是如此，那实在是寂寞得超出想象。这里无疑就是地狱。也可能都是发狂后的你所见的妄想——突然浮现的这个假设令你不寒而栗。这就意味着，除你以外的人类都确实存在着，只有你意识不到他人所在。你一个人在原地哭喊，到便利店实施盗窃，在自以为合适的地方任性方便，擅自闯入他人家中霸占地盘……想象了一下挣脱家人和朋友的阻拦、非要坚持各种古怪行径的自己，你不由地感到不安。对情况的考察已有许多积累，但即使能得出一个有说服力的结论，也不会对你的现状有任何影响。单从现象来看，只要在你周边的城市就会逐渐崩坏。危险的道路和建筑正不断增多，迫使你不得不向郊外移动。为了掌握整个城市的地形，你曾进入高楼，搭上爬升的电梯。穿过空无一人的几十层楼直至顶端，从直升机坪的边缘俯瞰城市。高耸着积雨云的晴空之下，一排排建筑物连绵延伸至远方。只要再向前迈出一步，就能为这份不见终日的孤独画上休止符——这个念头闪过脑海的一瞬，楼外从下而上的强风几乎将头戴的帽子吹飞，你连忙慌张地缩回头去。如果没有遇见那条留言，你现在又会是什么样子呢……事到如今已然不可想象。抛开无益的思考，再度回望眼前继续变化的城市。俯瞰之中，发现在高楼间曲折延伸的高速路和铁路。既然以城市外侧为目标，或许可以利用交通网继续行进。</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span>      7</span><br>
<span>你首先朝着俯瞰所见的车站前进。售票处展示的路线图爬满复杂的形状，上面全是些闻所未闻的站名。穿过检票口来到站台，轨道上正停着一辆列车。明知只是徒劳，你还是进入敞开的车门中，试着坐在了座位上。好像只要把两眼合上，车门就会照常关闭，列车开始正常运行。遗憾的是这也不过是错觉。没有乘客也没有司机的列车，无论等到什么时候都不可能移动分毫。你睁开双眼从座位上站起，离开了这个没有一声报站、归于寂静的车站。造访车站本是想找到路线图来摸清城市交通网，结果也没能提供什么帮助。那副路线图也无法保证能正确地反映出每夜变化的城市构造。唯一获知的只有沿着线路向北就可以抵达城郊，至少从侧面印证了自己在楼顶观测时做出的推测。接着你找到一家自行车店，准备入手一辆新自行车。经过一番挑选抉择，最后决定骑上一辆看起来挺结实的红色淑女车。虽然也有更加帅气利落的折叠自行车，以及能驾驭崎岖路面的山地车，不过还是装有大容量车篮的淑女车更加便利。再拿上气阀修理包和迷你打气筒，你就此出发。逃离城市之旅并不简单。突然冒出的断崖、没有架桥的深水，乃至建筑物崩塌时筑成的瓦砾之山都将前路阻断，你不得不找寻其他的道路。倾泻的雨水把地铁的线路淹成一条小河，你只能推着自行车步行好几百米。墙上化妆品广告中女模特招摇的笑脸，一下子攥住你的视线。睡不着的夜里，你来到灯火通明的击球中心。你用球棒打飞棒球的清脆声音，回荡在寂静的街道之中。挥棒击球打到精疲力尽，你终于瘫倒在人工草坪上睡成一个“大”字。强烈的灯光晃着眼睛，夜空中看不见一颗星星。你打球的声音，想必能传到写下留言的那个人的耳中吧。就这样陷入睡梦，恍惚中仿佛听见城市重构时发出的刺耳尖啸。你一边不时地爬上建筑物确认路线，一边步步为营地向北前进。本来所走的线路逐渐变成远离市区的高架桥，已经无法再按线路前进，只好选择走城市的主干道。密集建筑间的距离被不断拉开，家庭餐厅、建材中心、保龄球场和大型超市等建筑越发变得醒目。从路过的便利店中取来的报纸和杂志，内容全是你不知道的人、不知道的事和不知道的地方。仿佛已经和原来的世界毫无关联，记载的全是另一个世界的东西。你读来只感到恐惧，无法再往下看。你终于找到一个大型的购物中心。巨大的停车场中一台车也看不见。骑行经过反射强光的水泥路面，一进入大厅，你就被扑面而来的冷气包围。据说在丧尸电影中，幸存者据守购物中心是固定桥段。你来到室内的咨询中心，对着麦克风大声呼喊。有人在吗？在的话请到一楼咨询台这边来！整个商场的扬声器都回响着你的声音。没有得到回应。你在家具卖场的床上度过一夜。谁也没睡过的新床上，谁的味道也没有。在食品和户外用品商店物色一番后，你离开了购物中心。夏天结束之前，你再次遇见了留言。</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span>       8</span><br>
<span>徘徊在郊外的你，某一天发现一所小学。由如今已十分罕见的木制平房建成的校舍，一下子吸住了目光。学校里听不到一声蝉鸣，穿过栅栏包围的校园，从列着一排排鞋柜的玄关进入校舍。也许是根据地形建设，校舍也是不规则的形状，里面的走廊略有起伏、在各处设有低矮的台阶。追跑打闹中被绊倒而哭泣的小学生们，仿佛就在眼前。穿着鞋踏上铺满木板的走廊，你朝教室偷偷看去。无人的教室中整齐排列着儿童尺寸的桌椅，竟觉得比你小学的记忆中要小上许多。看向最后一间教室时，你不由地睁大了眼睛。教室的黑板上写着的文字。用白色粉笔写下的留言是：“I’m well（我还好）”。你放下重担般在原地失神了许久，回过神来赶紧拍下了黑板上的留言。这样一来，手机相册里的留言也不再孤单。唯独这间教室中的桌椅被搬到一旁，在黑板前腾出空间。或许写下留言的那个人，就在这里度过一晚。从头到尾搜寻过一遍后，已经确定学校里一个人也没有。穿过走廊尽头的出口，眼前是一个排满牵牛花盆的小菜园。再往前走是一片广阔的葵花田。看来已经过了盛花期，绝大多数向日葵都垂然低下。而在花丛中却有一只似乎错开了花期的向日葵，正独自绽开着它的花盘。写下留言的那个人，肯定也来过这里吧。如果是那个时候，其他向日葵也许正在全力绽放。你想象着，晴空之下、伫立在一大片向日葵前的那个背影。</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span>      9</span><br>
<span>你继续旅程。夏天结束后，体表已感到凉意，你于是到沿途的服装店添置衣物。注意到店面展示的商品正变换为秋装，你不由地感到一种说不出的恐惧。难道这个世界只是在你所到之处才提前生成、等着你前来造访？所以，你所不在的地方，才会仿佛宣告着“使用完毕”一般接连崩坏？走出服装店，你回头望向走来的道路。这附近的房屋并不密集，也没有因自重而崩塌的巨型建筑那种显眼的标识，但即使到了郊外，地形的变化依然随处可见。也就是说，这并非是城中才有的现象。真正令人不寒而栗的是，你所追寻的留言，可能也和其他物体一样、是从某片虚无中诞生而来。如果，一切真的是这样……惊恐于自己的想法，你不禁尖叫起来。叫声被秋风卷入，消失在秋空之中。南方有台风袭来。即使没有天气预报，你也从空气的躁动中有所察觉。你所选择的避难所是面包工厂。毕竟里面的香味都飘散到厂外的路上，自然没有路过就走的选项。虽然工厂的生产线已经停止，但在大量的面包面前，即使是你也多少感到情绪上扬。另外还有一个让你失去平静的发现：值班室里丢着好几个装面包用的空袋子。看来是有别的人也情不自禁地来到这里，和你不约而同地尽情享用这些温热的面包。工厂里没有写下留言。你却从中体会到一种人性的感觉，反而得以安心下来。你所追寻的，并不是机械式生成的留言；而是有时也会因面包的美味而松弛下来，也会觉得收拾得差不多了就把空袋子随手丢下，这样一个活生生的人。席卷而来的台风把建筑摇撼得嘎吱作响。而在工厂的深处，你流下欣慰的泪水。</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span> 10</span><br>
<span>从那以后，你变得更加细心。对方留下的可能不只有留言。你因各种需要而去的地方，对方也有可能去过。意识到这一点，你在各种各样的地方，都发现了自己以外的某人的痕迹。服装店中的陈列被翻乱，家具店的床明显被人使用过，公众浴场的更衣室留着护肤品的空瓶子，美食广场的厨房里放着塑料袋、里面装着或许是下厨后用剩的食材和黄油。其中有的也许是想太多了，但肯定并非全都是妄想。在这个仿佛由舞台设备搭建而成的世界里，只有这些细节才透露出浓厚的“人”的感觉。秋色渐深，你的旅程朝山中继续行进。面对无数曲折盘旋的山道，你推着自行车努力攀登。来到山顶的咖啡店，在玻璃柜中的各色蛋糕间徘徊犹豫后做出抉择，依靠店内的自助服务倒上红茶，坐到店外露天的座位上享受下午茶时间。从露台上能把山间的平野尽收眼底。在午后的阳光之下，迎来收获季的稻田闪耀着一片金黄。你离开了咖啡店。店面的招牌上写着的留言是——“I’m doing fine.（我过得很好）”。越来越近了，你相信着。翻过下一座山，会不会就在下坡的路上遇见<你>呢？走过下一个弯，会不会看见那个正在前行的背影呢？这样想着，你得以不断向前进发。路过一个面朝湖水的露营地，你毫不犹豫地决定在此露宿。没有随身带着帐篷，只能到管理室拜借床位，不过现在为时尚早，于是沿着湖畔而下，一边看着静静荡漾的湖面、一边漫无目的地走着。要是有条狗该有多好，你不禁想道。像这般不见人烟的露营地，想怎么跑就怎么跑。只有自己一个人的话，这么大的空间真是浪费。就在这时，你发现了火堆的痕迹。地面上留着黑炭未烧尽的残渣，排列成了文字的形状。“I’m quite well.（我的情况非常好）”。在湖的对岸，像是一座挤满天线的信号塔般极不自然的建筑物，正歪斜着朝这边延伸过来。山脊线后面不知从何而来的无数条线缆正支撑着建筑，仿佛下一瞬间就会失去平衡、轰然倒塌。湖面中一座寺院式的瓦顶建筑正缓缓冒出。世界的崩坏，即将追上你自行车的速度。</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span>11</span><br>
<span>短暂的秋天结束，转眼入冬。翻越一座座山峰之后，你已经来到了海边。清晨的天空中粉雪飘零。天色仍暗，你走在海滩边漫长的混凝土防波堤上。即使戴着手套，推着自行车的手指仍感到寒意。呼出的白气，浸湿了嘴边的围巾。雪下得再大一点，恐怕就得放弃再骑自行车了。虽然穿的是冬天的衣物，却不适合在积雪中行动。看来确有必要找一家类似运动商店的地方物色一下装备。不过，在这个远离都市的边境，哪会刚好有这么合适的店家呢？回头望去，穿过纷纷飘雪，只见远山的轮廓膨胀成怪异莫名的形状压倒过来。崩坏的扩张即将来到这里，恐怕用不了多久就会被追上脚步。就在这时，世界闪出亮色。海的那边太阳升起，世界转眼间明亮起来。淡黄色、绿色和紫色的朝阳点亮绚烂的天空。你因炫目的光芒而眯细了眼睛，视线垂落下来。这才注意到，从防波堤的台阶下来的海滩上，还残留着足迹。你停下脚步。静静地把长路相伴的自行车停在原地，一步一步踏着阶梯走到海滩。其间，眼睛一直紧盯着足迹。仿佛只要一移开视线，它们就会长出翅膀转瞬飞走。足迹朝着海边而去。被海风和海浪模糊了形状，分不清是一个人还是两个人。但毫无疑问，这是刚刚才留下的足迹。你抬起双眼，凝视足迹的前方。耀眼的朝霞映照，让眼前的海滩都看不分明。即使如此，你仍沿着足迹向前迈去。你，已经不再回头。END</span><br>
</p><p><b>黄昏鸟: </b><br>
<span>淦，看到一半以为主角把房主吃了/主角不是人类，带着毛骨悚然的感觉看到结尾原来只是末日旅行啊</span><br>
</p><p><b>absaki: </b><br>
<span>里世界郊游我看了一小会</span><br>
<span>内容对于sf0基础的人实属生涩</span><br>
<span>电波根本对不上啊</span><br>
</p><p><b>Promeus: </b><br>
<span>感觉跟有个scp很像啊，都是主角跟其他人不在一个位面上了。</span><br>
</p><p><b>mooerfoes: </b><br>
<span>楼主给力啊，我把之前的看完了再来慢慢看这篇</span><br>
</p><p><b>overflowal: </b><br>
<span>absaki 发表于 2020-1-8 11:28</span><br>
<span>里世界郊游我看了一小会</span><br>
<span>内容对于sf0基础的人实属生涩</span><br>
<span>电波根本对不上啊</span><br>
<span>可以试试看改编的漫画</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI YAL-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>藤田有静: </b><br>
<span>共4节？</span><br>
</p><p><b>ronac: </b><br>
<span>absaki 发表于 2020-1-8 11:28</span><br>
<span>里世界郊游我看了一小会</span><br>
<span>内容对于sf0基础的人实属生涩</span><br>
<span>电波根本对不上啊</span><br>
<span>这本对症下药其实很简单</span><br>
<span>看看《路边野餐》（苏联小说，不是那国产鸟电影），找找日站上那些都市传说和“洒落怖”（类似creepy pasta）小故事，原型也好梗也好基本就能明白个百分之七十了，有条件还可以玩玩《潜行者》体验一下</span><br>
<span>实际还是卖百合</span><br>
</p><p><b>黄昏鸟: </b><br>
<span>只传送植物没有动物+地形变化建筑崩塌的设定让我想起《悖论13》了，期待不一样的结局方法</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1908115[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
