<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>什么是游戏性？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>什么是游戏性？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:06:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>什么是游戏性？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1905838-1-1.html</link>
      <description>什么是游戏性？&#13;
如题。
&#13;
游戏区批评某些欧美游戏的一个论据，就是“游戏性不足”，比如rdr2。那么，游戏中的哪些要素才能体现游戏性呢？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>mcq_2: </b><br>
<span> 本帖最后由 mcq_2 于 2019-12-27 16:56 编辑 </span><br>
<span>pf67 发表于 2019-12-27 16:40</span><br>
<span>没啥奇怪的吧</span><br>
<span>对抗，装备，数值，升级，激烈boss战以及实时应变操作野炊里又不是没有，但是这些不算是野 ...</span><br>
<span>是的，所以其实一个游戏好不好玩完全看合不合口味。更别说游戏性这种东西了。我觉得因为玩家的注意力被自己的兴趣取向所引导，很多制作人以为是核心的玩点东西可能玩家打通关了都没有注意到。所以了，这个帖子里面，你说一句某某是游戏性，他说一句某某不是游戏性。挺无聊的。</span><br>
</p><p><b>qty: </b><br>
<span>Lunamos 发表于 2019-12-27 16:18</span><br>
<span>脑补一下，GT变成wireframe之类以后，如果保留关键的物理引擎、手感拟真，这种源于更加成熟的竞速游戏玩 ...</span><br>
<span>其实我觉得cdpr，r星游戏里那些美术，音乐，世界观，剧情这些你归做“内容”的东西也是设计的一种，不是那么好堆的，需要的技巧和经验不见得比老任那些偏向即时操作反馈的游戏设计要少，只不过方向不同罢了。</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span>makece 发表于 2019-12-27 17:32</span><br>
<span>大部分都同意。</span><br>
<span>不过在讨论过程中探讨的角度其实有些偏移，还是回归楼主的提问和我最初的想法。</span><br>
<span>只是看到你的回复以后想到一些东西写一下。LZ这个问题反而没什么可说的，游戏性包不包含音画都有道理。假如游戏性不包含音画，那么游戏性应当可以通过正规文法进行表示，通过目标函数进行评价，并能够通过遗传算法进行搜索的。而实际上到现在为止，除了曾经的LUDI（可以参考《Artificial Intelligence and Games》）能对简单桌游进行正规文法表示和演进以外，对视频游戏的描述、评价和生成的算法都没有任何进展。侧面表现了电子游戏的复杂性。</span><br>
</p><p><b>clover293: </b><br>
<span>makece 发表于 2019-12-27 15:38</span><br>
<span>“把马车简化成彩色方盒子也一样好玩”只是我的观点的一个例子</span><br>
<span>这个例子的完整表述应该是</span><br>
<span>把所有游戏都退 ...</span><br>
<span>那这个也只是你的一个假设，你找不到任何可以支撑你的结论。马车退化成色块和gt退化成色块，你觉得马车好玩，但肯定会有人认为gt好玩，你俩永远说服不了谁，因为也永远无法验证。因为你找不到退化成色块的马车和gt。永远无法验证的东西只能说是你的脑补。</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>clover293 发表于 2019-12-27 16:50</span><br>
<span>那这个也只是你的一个假设，你找不到任何可以支撑你的结论。马车退化成色块和gt退化成色块，你觉得马车好 ...</span><br>
<span>当然是脑补 我也没打算说服谁 只是表达我的意见而已</span><br>
</p><p><b>skgaminger1988: </b><br>
<span>我觉得好玩那就是游戏性</span><br>
</p><p><b>朴念仁3: </b><br>
<span>ddwuz 发表于 2019-12-27 16:37</span><br>
<span>维基对gameplay的定义倒是完全除去了画面和音效。</span><br>
<span>Gameplay is the specific way in which players interac ...</span><br>
<span>哪里有游戏性，不就是玩游戏吗，你英语太差</span><br>
</p><p><b>缺德猫: </b><br>
<span> 本帖最后由 缺德猫 于 2019-12-27 16:54 编辑 </span><br>
<span>解释的都不太对</span><br>
</p><p><b>mcq_2: </b><br>
<span>Lunamos 发表于 2019-12-27 16:36</span><br>
<span>CEDEC和GDC的Slides都看过很多遍了。可以想一下，银河战士和野吹到底为什么为人称道。</span><br>
<span>银河城和野吹从开 ...</span><br>
<span>银河战士十几年没出家用机新作了，我不知道你说的是哪个银河战士。</span><br>
<span>或者你说其实是恶魔城？恶魔城都死了吧。</span><br>
<span>你说botw是借鉴了然后量变导致质变，问题来了。botw从罐头跟驴子那里借鉴了什么？然后通过什么的量变，导致了从什么到什么的质变？</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>clover293 发表于 2019-12-27 16:50</span><br>
<span>那这个也只是你的一个假设，你找不到任何可以支撑你的结论。马车退化成色块和gt退化成色块，你觉得马车好 ...</span><br>
<span>另外退化成色块的本意不是作比较，是排除尽可能多的东西，但是保留的最少的能让人快乐的部分，这个最后留下的部分就是游戏性的本质。</span><br>
<span>马车留下的东西可能是竞速 竞争 驾驶 投掷 攻击</span><br>
<span>GT留下的东西可能是竞速 竞争 驾驶</span><br>
<span>这些最终留下的元素是游戏性，而这些游戏性即使是古代人也能从中获得乐趣，属于决定游戏是游戏的性质，</span><br>
</p><p><b>pf67: </b><br>
<span>mcq_2 发表于 2019-12-27 16:46</span><br>
<span>是的，所以其实一个游戏好不好玩完全看合不合口味。更别说游戏性这种东西了。我觉得因为玩家的注意力被自 ...</span><br>
<span>所以游戏分类法就是干这个的，游戏分类法提出初衷就是打广告方便玩家自己去选自己感兴趣的游戏类型。</span><br>
<span>对于不同类型游戏来说，游戏性的设计基准也就不一样了</span><br>
</p><p><b>mcq_2: </b><br>
<span>pf67 发表于 2019-12-27 16:56</span><br>
<span>所以游戏分类法就是干这个的，游戏分类法提出初衷就是打广告方便玩家自己去选自己感兴趣的游戏类型。</span><br>
<span>对 ...</span><br>
<span>然而现在类型并不能统一游戏的玩点，简单举例来说，FF15。一个喜欢ff15的人，去玩了ys8，结果大呼上当。再举例来说，喜欢NFS的人，去玩了gts。或者，喜欢SLG的，去玩了三房这种。当然，你可以进一步细分类型或者是游戏的特色。但是，可能大部分玩家都不能清楚的说明自己喜欢玩的游戏类型是什么。就拿wow来说，你推荐一个喜欢玩wow的人去玩dq10，结果是可想而知的。</span><br>
</p><p><b>clover293: </b><br>
<span>makece 发表于 2019-12-27 16:55</span><br>
<span>另外退化成色块的本意不是作比较，是排除尽可能多的东西，但是保留的最少的能让人快乐的部分，这个最后留 ...</span><br>
<span>我认可的理论是“大多数人认为马车8比gts好玩”，因为这两个是存在的东西，可以调查发问卷，纵然很多人会说什么“不是一个类型之类的”，但是可以产生实际证据的。从这个角度看，马车8比gts游戏性高没有任何问题。</span><br>
<span>而并不是拿两个实际来说并不存在的东西出来比，这种比法没有任何意义，而且谁也说服不了谁。</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span>mcq_2 发表于 2019-12-27 17:54</span><br>
<span>银河战士十几年没出家用机新作了，我不知道你说的是哪个银河战士。</span><br>
<span>或者你说其实是恶魔城？恶魔城都死了 ...</span><br>
<span>BOTW是3D无缝开放世界游戏，定义这一类型的游戏很多，从GTA3到滚5都有卓越的贡献。BOTW的质变前面已经提到了，主要在于Hierarchical的箱庭式设计，并且在其中完美融入了元素的玩法。从迷宫到小的据点区域，到中等区域的路线设计，到大区域的视觉引导，每一个层级都是由人用手亲自设计出来，这种充盈在空气中的设计就是它的量变。银河战士是分区域的横板2D游戏，同样并非首创的玩法。而老任除了对每一个cell的单独设计之外，还愿意通过对能力解锁的规划设计出整个地图的探索路线、难度曲线和自由度，将单个cell的箱庭设计上升了一个层级，这同样是设计上的堆量。而这些设计上的量变最终让银河战士以及BOTW作为一个整体体现出了独特气质，提供了新奇体验，甚至开创了新的类型。这也就是所谓老任用设计上的量变引发质变带来的玩法革新，与直接使用激进而新奇的玩法是不同的思路。这种方式更加稳扎稳打，当然也更加难以复制。</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span> 本帖最后由 Chia 于 2019-12-27 17:12 编辑 </span><br>
<span>话剧可以不用说话，游戏也可以不用玩。结构上有决定性作用吗我觉得不是</span><br>
<span>常人口中的“游戏性差”，一般已经是对于一款游戏的总评了。</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>clover293 发表于 2019-12-27 17:07</span><br>
<span>我认可的理论是“大多数人认为马车8比gts好玩”，因为这两个是存在的东西，可以调查发问卷，纵然很多人会 ...</span><br>
<span>比是论坛癌发作了</span><br>
<span>我提出这个模型本意不是为了做比较，不考虑比的问题再来看看吧</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>假设一个黄油主流的平行世界，活塞运动和在街上抡拳头打人一样频繁出现在公共场合里。</span><br>
<span>最初的思路，大家应该都差不多的。让玩家控制一个角色，与一个目标进行活塞，玩家激射获得游戏胜利。</span><br>
<span>大部分开发者和玩家会渴望更真实的活塞运动，把角色做的更细致，活塞动作更有打击感，但是限于技术限制无法实现。</span><br>
<span>这个时候，淫天堂入场。</span><br>
<span>游戏如果仅仅和现实一样只是模仿活塞运动，是不够有趣的。</span><br>
<span>我们先思考一下活塞这个动作，有什么特点。</span><br>
<span>激烈的活塞提供了持续不断的动能！</span><br>
<span>将产生的反冲力夸张化，两个进行活塞的人抱在一起会从地面弹起来。</span><br>
<span>不同的活塞姿势会改变碰撞体积，旋转时的重心，空气阻力等等元素，如果再加一个人就变成了更加复杂的三体运动。</span><br>
<span>这个规则的生命力就体现出来了。</span><br>
<span>我们再思考一下，活塞运动的场景。</span><br>
<span>为什么一定要在床上？改成一场惊心动魄的旅行，玩家通过活塞的力度和频率控制人体在各种地形上弹跳翻滚，在每个场景的最后，一发精准的激射划出完美的抛物线触碰旗杆过关。</span><br>
<span>别问为什么两个人要翻滚前进，为什么要触摸旗杆获得游戏胜利，这都不重要，重要的是过程中丰富反馈。从一个活塞的点子，淫天堂构造了一个自洽的活塞玩法。</span><br>
<span>那么如果其他厂商没有能力设计出通过活塞弹起自己这种奇葩的玩法怎么办，像爱湿溢这样的厂商换了一条路，我们将活塞运动解构，添加更多抽象的规则。</span><br>
<span>比如每次活塞设定成一个回合，我与目标各有一个量化的高潮值，不同的姿势产生的高潮值系数加成不同。</span><br>
<span>再添加增加属性和特效的情趣道具，love旅馆场景加成等等一层层的规则，让活塞运动变成一个有成长性的玩法。</span><br>
<span>与淫天堂的思路相比，这样的设计更具有可复制性，所以大量的厂商去效仿。</span><br>
<span>两者都通过现实中存在的活塞运动创造了属于游戏的玩法，但是有本质上的区别。</span><br>
<span>前者利用活塞的反冲力将自己弹起来，力的相互作用是符合人类直觉的自然反馈。</span><br>
<span>而后者添加高潮值，动作加成系数等等元素，都是凭空创造出来的抽象规则，太“人工”了。人工痕迹越多，游戏将越臃肿。</span><br>
<span>随着主机性能的提升，这一思路在主机活塞游戏中逐渐式微，但是在移动活塞游戏中找到了最适合自己的位置。</span><br>
<span>技术的发展使3D的人体越来越真实，玩家又回到了最初的需求，我们需要工业级别的活塞姿势，皮肤挤压时体现的质感，战吼时表情的变化等等。</span><br>
<span>这个方向成为主流发展十多年到了极致，阿腥憋出来一个超级规模的开放世界活塞游戏。</span><br>
<span>在十八世纪，欧洲的妓女世界梅毒横行。玩家控制一个被迫要与上百名不同女性进行活塞运动的苦命人，最后染了梅毒英年早逝，当时既没有高质量的安全套，也还没发明出青霉素，个人与时代的悲剧交织在一起。</span><br>
<span>玩家开始游戏发现，虽然低下头可以清晰地看到每一根洁宝毛，为了体现活塞侠的悲惨命运，活塞时的动作总要慢一拍。</span><br>
<span>明明可以把目标抬到阳台上活塞，却无法抬到厨房和厕所里活塞。</span><br>
<span>和路边一个NPC激烈活塞，第二天见到像失忆了一样。</span><br>
<span>还有一些小毛病，比如插入洁宝和收回洁宝是同一个按键。</span><br>
<span>在广阔的妓女世界中，玩家的洁宝变成了一种表达工具，失去了活塞运动的主角位置。</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>一部游戏通过它设立的的游戏规则，对你产生的吸引程度</span><br>
<span>客观影响于主观的一种相互作用</span><br>
<span>音响小说类游戏，这种类型的互动性就很低，这是本身形态决定的。但是对于我这类喜欢看书的人来说，它的游戏性就很好。</span><br>
<span>反过来L5的多数游戏，就银河游侠好了。除了收集银河七皇剑能作为装备打BOSS以外，那些捉虫子拣破烂，对于游戏的攻关有什么实际意义吗？没有。它这些要素本身可玩性不低，但没意思。</span><br>
</p><p><b>clover293: </b><br>
<span>hshiki 发表于 2019-12-27 17:28</span><br>
<span>假设一个黄油主流的平行世界，活塞运动和在街上抡拳头打人一样频繁出现在公共场合里。</span><br>
<span>最初的思路，大家应 ...</span><br>
<span>还是论坛老哥思路广</span><br>
</p><p><b>体质的错: </b><br>
<span>downnote 发表于 2019-12-26 23:24</span><br>
<span>游戏这种互动，因为操作和真实生活不同，一开始都有新鲜感。新出来的设计和操作如果只玩几遍的话，第一遍学 ...</span><br>
<span>完全同意。游戏性这词就和手感一样，都是定义模糊笼统有容乃大的含糊词。讨论这个很难有实质意义，一是大家都没在讨论一个事，二是游戏性很大程度是主观判断。新鲜感，掌控感，沉浸感，惊奇感，这些都会让人误会为游戏性。说到底，最好的定义是循环论证式的定义：具有只有游戏能提供的乐趣就是有游戏性。不过这也算是回归它的字面本义吧。</span><br>
</p><p><b>Ferelasong: </b><br>
<span> 本帖最后由 Ferelasong 于 2019-12-27 18:51 编辑 </span><br>
<span>这种话题没什么意思。很多人都认为自己喜欢的游戏是好玩的，然后试图想出个理论有利于证明这些游戏的游戏性比其他游戏高。</span><br>
<span>讨论到最后，无非就是某些知名度高、粉丝多的游戏会“被普遍认为游戏性高”，而粉丝少的游戏因为没人为它们说话，就仿佛被默认了其游戏性注定比不过粉丝多的游戏。</span><br>
</p><p><b>ESAKA!: </b><br>
<span> 本帖最后由 ESAKA! 于 2019-12-27 19:32 编辑 </span><br>
<span>makece 发表于 2019-12-27 13:46</span><br>
<span>不用推至极端，我没有直接从画面降维到文字的意思</span><br>
<span>那请问什么样的画质叫"不精致"？什么样的特效叫"不动感"？这些由谁来定义，界定标准又是什么？你这么说就好像在讨论人靠衣装这一观点时坚称不靠衣服的美才是真的美，然后别人说那就裸体对比你又说不到那种程度。但是无论什么样的衣服都是衣服，都有装饰的作用存在。而如果不把"衣"的部分完全剥离，如何界定什么样的衣装是"必要的"？</span><br>
</p><p><b>firimp-L: </b><br>
<span> 本帖最后由 firimp-L 于 2019-12-27 19:38 编辑 </span><br>
<span>抄一段史铁生:有位评论家，隔三差五地就要宣布一回:“小说还是得好看！”我一直都听不出他到底要说什么。这世界上，可有什么事物是得不好看的吗？要是没有，为什么单单拧着小说的耳朵这么提醒？再说了，你认为谁看着你都好看吗？谁看着你看着好看的东西都好看吗？要是你给他一个自以为好看的东西，他却拧着你的耳朵说:“你最好给我一个好看的东西！”——你是否认为这是一次有益的交流？也许有益:你知道了好看是因人而异的。还有，但愿你也知道了，总是以自己的好看要求别人的好看，这习惯在别人看来真是不好看。</span><br>
<span>替换关键字之后想想吧</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>ESAKA! 发表于 2019-12-27 19:22</span><br>
<span>那请问什么样的画质叫"不精致"？什么样的特效叫"不动感"？这些由谁来定义，界定标准又是什么？你这么说就 ...</span><br>
<span>我讲个个人感受，又不是写论文，当然是我来定义。</span><br>
<span>我也没要求你接受。</span><br>
</p><p><b>mjzs07: </b><br>
<span>再举例子，开放世界地图没有探索价值，或者战旗游戏难度为0一击能秒最终波士，这都显然没有游戏**？</span><br>
</p><p><b>Anonymous_User: </b><br>
<span>pf67 发表于 2019-12-27 16:06</span><br>
<span>其实没必要过于局限到定义的框架条条中，作为原意的gameplay本身指代的可操作程度就很狭隘的一个标准，和玩 ...</span><br>
<span>factorio</span><br>
</p><p><b>Endle: </b><br>
<span>cubesun 发表于 2019-12-27 15:02</span><br>
<span>你这太狭隘了。</span><br>
<span>GT的真实感就是它游戏性的一部分，不是爽快感。你把它的所有画面剥去只剩物理引擎，玩法 ...</span><br>
<span>我觉得这涉及到另一个问题 - 沉浸感/真实感 是否是游戏性的一部分</span><br>
<span>我认为游戏性应该是广义的，GT的真实驾驶体验就是他的游戏性的一部分。马车则是从另一个角度挖掘驾驶的游戏性</span><br>
</p><p><b>莉莉橙: </b><br>
<span>让玩家觉得互动操作有意义，就是游戏性。剧情、场景设计、音乐、过场动画等等，都是增强操作意义的手段</span><br>
<span>当然有没有意义、互动操作之外的部分是否增强了操作意义，完全因人而异</span><br>
</p><p><b>operatbig: </b><br>
<span>多人在线枪战</span><br>
</p><p><b>去日苦多: </b><br>
<span>玩的部分，具体内容随游戏变化而变化</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>天空出神将，火焰锻纹章。心怀游戏性，地狱亦天堂。</span><br>
<span>别问，问就是天堂</span><br>
</p><p><b>drknight: </b><br>
<span>是一个游戏里可供钻研的内容吧。</span><br>
<span>一个游戏如果玩个几分钟后，后面内容都是重复的那就没有游戏性了。然后对抗游戏其实是游戏性最高的，因为变数太多了，但是负面影响的东西太多了。</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>去日苦多: </b><br>
<span>玩的部分，具体内容随游戏变化而变化</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>天空出神将，火焰锻纹章。心怀游戏性，地狱亦天堂。</span><br>
<span>别问，问就是天堂</span><br>
</p><p><b>drknight: </b><br>
<span>是一个游戏里可供钻研的内容吧。</span><br>
<span>一个游戏如果玩个几分钟后，后面内容都是重复的那就没有游戏性了。然后对抗游戏其实是游戏性最高的，因为变数太多了，但是负面影响的东西太多了。</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1905838[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>什么是游戏性？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1905838-1-1.html</link>
      <description>什么是游戏性？&#13;
如题。
&#13;
游戏区批评某些欧美游戏的一个论据，就是“游戏性不足”，比如rdr2。那么，游戏中的哪些要素才能体现游戏性呢？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>zexal5ds: </b><br>
<span>画面越差游戏性越高，当年老任的游戏都是满屏的游戏性</span><br>
</p><p><b>zexal5ds: </b><br>
<span>Smile_D_up 发表于 2019-12-27 10:45</span><br>
<span>在泥潭，最有游戏性的游戏是什么？照着这个游戏找不就行了</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1N ...</span><br>
<span>刷S1</span><br>
</p><p><b>竜ヶ峰桜子: </b><br>
<span>有效有反馈的操作吧</span><br>
<span>设想一下，gta的路人和石头一样你打他杀他完全没反应或者过几秒才开始有反应，那还好玩吗？</span><br>
<span>我不喜欢大表哥就在这一点上，后期很多时候我骑马按l2抬枪，亚瑟毫无反应，过了两秒才举起来。。我就不想玩了</span><br>
<span>—— 来自 SHARP SHV39, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>jd8888: </b><br>
<span>一个想法，当没有什么能吹的时候，才会吹游戏**</span><br>
</p><p><b>ESAKA!: </b><br>
<span>游戏性=playability=可玩性≈耐玩性≈作为互动娱乐让玩家感到好玩/心流的能力</span><br>
</p><p><b>mahoro99: </b><br>
<span>以一种普通人也能懂的说法来说</span><br>
<span>你和别人推荐一个游戏时会说“这个游戏超好玩”</span><br>
<span>而不是“这个游戏画面超牛逼”</span><br>
</p><p><b>瓜苗乐章: </b><br>
<span>播片不是游戏专属，所以我不把这个算作游戏性，但是在不同的播片路线中选择，这个就跟“互动”沾边了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI SEA-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>摸摸猫头: </b><br>
<span>只狼是游戏性的上限 死亡搁浅是游戏性的下限</span><br>
</p><p><b>songziyao: </b><br>
<span>zhangqq_010 发表于 2019-12-27 11:12:58</span><br>
<span>rdr2最要命的问题不是游戏性，是操作和交互为了向拟真靠拢繁琐到影响游戏本身的流畅性了</span><br>
<span>其他方面的问题跟 ...还有一个是处理不好播片，对话，探索，战斗这几个元素的关系，导致游戏整体节奏特别奇怪</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>antiultima: </b><br>
<span>kraxia 发表于 2019-12-27 11:23</span><br>
<span>有一个非常底层的理论，游戏的本质是对决策的模拟。然后各种不同游戏里做出来的是让你在不同条件、不同局面 ...</span><br>
<span>1、您所说的所谓本能反应，其实是掌控并重复最优决策（以及这种重复带来的掌握游戏的乐趣）</span><br>
<span>音游不是没有决策，输入时机是否正确/快慢从游戏系统底层来说也是一种决策，不过对于音游来说最优解是直接给出的，玩家只要从输入上接近或达成这个最优解即可</span><br>
<span>格斗游戏和动作游戏也是，对于新手来说是搓出必杀技，对中级玩家来说是合适的时机搓/使出合适的技能，对于老手来说是掌控节奏等控制对战相关所有因素的控制力</span><br>
</p><p><b>cubesun: </b><br>
<span>makece 发表于 2019-12-27 10:31:13</span><br>
<span>去掉精致画面动感特效史诗剧情等包装还能获得的乐趣就是游戏性这就是典型的误解。很多时候那些东西不是包装，而是不可分割的游戏内容。</span><br>
<span>比如GT，你能剥离那种极尽真实的画面还谈玩法？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ESAKA!: </b><br>
<span>makece 发表于 2019-12-27 10:31</span><br>
<span>去掉精致画面动感特效史诗剧情等包装还能获得的乐趣就是游戏性</span><br>
<span>没有这些，你所看到的只是a数据用b数据对c数据造成了d伤害。不管多么劣质的画面，数据是一定需要画面包装的</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>暴论一下，游戏性就是巨魔度……游戏本身无所谓，和刃牙一样，不过是生草素材，真娱乐还得看热狗人创作（论坛巨魔pvp）</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>xing</span><br>
<span> 本帖最后由 makece 于 2019-12-27 13:47 编辑 </span><br>
<span>cubesun 发表于 2019-12-27 12:37</span><br>
<span>这就是典型的误解。很多时候那些东西不是包装，而是不可分割的游戏内容。</span><br>
<span>比如GT，你能剥离那种极尽真实的 ...</span><br>
<span>剥离掉就不行说明游戏性就是不行，感官体验当然能带来爽快感，但是这种爽快感和游戏性无关。</span><br>
<span>马车就算把车简化成彩色方盒子一样好玩。</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>ESAKA! 发表于 2019-12-27 13:05</span><br>
<span>没有这些，你所看到的只是a数据用b数据对c数据造成了d伤害。不管多么劣质的画面，数据是一定需要画面包装 ...</span><br>
<span>不用推至极端，我没有直接从画面降维到文字的意思</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span>antiultima 发表于 2019-12-27 12:33</span><br>
<span>1、您所说的所谓本能反应，其实是掌控并重复最优决策（以及这种重复带来的掌握游戏的乐趣）</span><br>
<span>音游不是没有 ...</span><br>
<span>说的没错，尤其竞技游戏到了高水平一定会有大量的决策，但我是特指这些游戏里除去决策之外的部分。你不能否认英雄联盟里所说的操作，有单纯拼速度的部分，无论决策经验多么丰富，反应和手速不够快就是不够快。决策是一种由意识控制的主观动作，但其实无论体育比赛还是act游戏，水平上升之后无论决策水平还是本能反应的水平都是会提升的，很多本来需要意识来控制的操作会由身体自动接管。</span><br>
<span>这个说法上有一个前提共识，就是人并非做任何事情都是由意识控制，大脑是一个多元政体，意识只是多元政体的一部分，有些时候人会先于意识做一些动作。人从眼睛接收到信号，在意识层面完成信号处理，调用逻辑脑区做决策，然后反馈给运动神经，大约需要200~300毫秒的时间，其实有一点长。就好比你在路上走，侧面突然飞过来一个足球，你在足球快要碰到你之前看到了它，然后瞬间躲掉了，这个动作是无意识的，然后要过个几十毫秒你才会反应过来那是个足球。</span><br>
<span>而游戏也好，任何动作也好，在经过足够训练之后能让反应速度提升到远比200毫秒快，甚至达到1帧的境界，这是超越意识的速度让身体自己反应的程度。比如格斗里的连段和确反，很大程度上也是经过长期训练之后身体的自动反应。你不会用意识主观的感受目押的帧数，或是盯着人物的动作看，看收招收到哪一帧的时候按键可以让目押成立，而是凭感觉就那么按了。而连招也是，有时你出手第一击敌人就防住了，接下来再进入连段会导致你自己不利。但有时反应不过来，身体自己就按出了接下来的操作。当然，等有意识地刻意练习，达练到了更高水平时，你出手第1下被敌人防住时你要停下不继续空大这件事也会被写入你的本能反应。</span><br>
<span>玩动作类游戏几乎离不开这种本能反应。实际上这也是动作游戏好玩的原因之一。打gg这样的格斗，苦练连招，是因为练到最后可以完全不需要思考就能打出华丽的操作，这个让人感觉很好。如果格斗玩的是决策而不是反应，那把连招删掉或者做成回合制也是一样玩的。当然也许我们只是对同一个概念的说法不同，你会说只要是由大脑控制的操作，即便是潜意识里的控制，也算是决策。但我只是特地把这种决策和我们通常说的决策区分开，我们说的一般意义上的决策，是一个权衡、估值、取舍的过程。而本能反应并不是估值和取舍，它遵循的是简单的输入条件A得到结果B的等式。动作游戏并不是没有决策，它是决策和反应混合出现的情况。而音乐游戏，我觉得属于对反应做了特化的游戏类型，里面的决策部分就和大菠萝的剧情体验一样少，但这不影响它的好玩。所以回到我最初的论点，游戏性绝不仅仅是决策这一个维度。</span><br>
</p><p><b>cubesun: </b><br>
<span>makece 发表于 2019-12-27 13:45</span><br>
<span>剥离掉就不行说明游戏性就是不行，感官体验当然能带来爽快感，但是这种爽快感和游戏性无关。</span><br>
<span>马车就算把车 ...</span><br>
<span>你这太狭隘了。</span><br>
<span>GT的真实感就是它游戏性的一部分，不是爽快感。你把它的所有画面剥去只剩物理引擎，玩法当然扎实，但表达会受损。</span><br>
<span>马车一样，都是彩色方块的话，它会在“玩”的部分比gt更有趣吗？不会，只是同样方块，有着不同的游戏规则和不同的手感罢了。而我绝不认为马车在这个方面就高于GT，他们只是非常的不同。但为什么不同——我们这下看不出来了。</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>cubesun 发表于 2019-12-27 15:02</span><br>
<span>你这太狭隘了。</span><br>
<span>GT的真实感就是它游戏性的一部分，不是爽快感。你把它的所有画面剥去只剩物理引擎，玩法 ...</span><br>
<span>我认为游戏性是针对人的天性的，是人在使用最简单的工具的时代就能感受到的乐趣，是具有普遍性的，哪怕是一个3岁小孩也能从中获得乐趣。</span><br>
<span>而竞速类对标的是现实中滑梯等能让人超过原本行动速度的游戏与竞争的天性，GT这类偏拟真的赛车游戏，实际上是靠着驾驶手感，车辆差别，甚至车辆外形差别，来吸引“具有汽车与驾驶知识”的人的，是需要一定知识积累才能获得乐趣的类型，从中得到的竞速乐趣相当单纯，更多靠对真实的车的了解，对真实的驾驶的了解获得乐趣。</span><br>
<span>而马车就单纯的多，它不需要那么多前置知识，开着自动防撞墙，随意使用道具，不漂移一样能体验到乐趣，这就是更纯粹更丰富的游戏性。</span><br>
<span>一个简单的例子，找一个对现实中的车和现实中的驾驶技巧一窍不通的人，比如你认识的某个初中女同学，你觉得她更容易接受马车还是GT？</span><br>
</p><p><b>eternity0079: </b><br>
<span>我不管什么游戏性不游戏性</span><br>
<span>我只看游戏对不对口味，对口味的就是有游戏性，不对口味的哪怕全球都说好玩我都觉得没游戏性。</span><br>
</p><p><b>cubesun: </b><br>
<span>makece 发表于 2019-12-27 15:10</span><br>
<span>我认为游戏性是针对人的天性的，是人在使用最简单的工具的时代就能感受到的乐趣，是具有普遍性的，哪怕是 ...</span><br>
<span>确实有这样的例子，而她的选择是马里奥PARTY。</span><br>
<span>我也不打算就GT这种事讲太多。但有些游戏需要更高的游戏基础（阅历）才能体会到其乐趣，这个情况存在。但咱们显然也不能认为这种游戏的游戏性（或者叫游戏价值？——其实从根本上来说游戏性这个词既虚，又有很强的误导性），就低于门槛更低的游戏，对吧？毕竟如果换做是音乐或者文学或者影视领域，门槛越高的作品就越处于鄙视链的上端，怎么到游戏这里就反过来了？</span><br>
<span>说个题外话。所谓大家都接受的一些本能的喜好，其实不存在的。有个例子是泥潭最爱的机核网有期节目，嘉宾重轻讲了个音乐的例子，说有一个与世隔绝的岛屿，上边的部落人几乎没有接触过外界，研究人员大喜，带着各种音乐过去给他们试听，想看是否存在一种具有普世价值的“自然的和谐的”韵律，能让完全没有音乐基础的人共同接受和喜爱————结果是没有，测试结果非常的分散，喜欢什么口味的都有。</span><br>
</p><p><b>clover293: </b><br>
<span>makece 发表于 2019-12-27 13:45</span><br>
<span>剥离掉就不行说明游戏性就是不行，感官体验当然能带来爽快感，但是这种爽快感和游戏性无关。</span><br>
<span>马车就算把车 ...</span><br>
<span>“把马车简化成彩色方盒子也一样好玩”这个结论只是你脑补的，没有证据可以证明这一点。2020年的彩色方盒子游戏，并不认为有大多数人人会认为好玩。</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>小黄油的核心是se，小黄油的游戏性必须为se服务</span><br>
<span>具体来说就是</span><br>
<span>1 故事，讲的是se的事情</span><br>
<span>2 探索，发现的是se的要素</span><br>
<span>3 养成，培养的是se的属性</span><br>
<span>4 战斗，斗争的过程必须和se有关</span><br>
<span>游戏性不为se服务的是割裂的小黄油</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>cubesun 发表于 2019-12-27 15:18</span><br>
<span>确实有这样的例子，而她的选择是马里奥PARTY。</span><br>
<span>我也不打算就GT这种事讲太多。但有些游戏需要更高的游戏 ...</span><br>
<span>反过来的原因是打比方本来就不是什么好的论证方法，徒增歧义。文学影视相同也好相反也好都跟游戏性怎样没有关系。</span><br>
<span>包括最后一个问题，音乐没有本能喜好，不能证明游戏有或没有本能喜好。</span><br>
<span>我认为游戏性就是大道至简，当然我不认为我这个观点绝对正确，一开始也只是表达自我罢了。</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span> 本帖最后由 makece 于 2019-12-27 15:39 编辑 </span><br>
<span>clover293 发表于 2019-12-27 15:26</span><br>
<span>“把马车简化成彩色方盒子也一样好玩”这个结论只是你脑补的，没有证据可以证明这一点。2020年的彩色方盒 ...</span><br>
<span>“把马车简化成彩色方盒子也一样好玩”只是我的观点的一个例子</span><br>
<span>这个例子的完整表述应该是</span><br>
<span>把所有游戏都退化成白模，甚至棋子，甚至石子，还能好玩的才算真好玩。</span><br>
<span>这种纯粹的好玩才是游戏性。</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>GT赛车和马车是个很好的例子，这两个游戏都很好玩。</span><br>
<span>GT赛车的好玩来自对真实的模拟，因为现实中开车本身就很有趣，游戏很好传达了这有趣的体验。</span><br>
<span>马车虽然也是开车，体验的有趣更多是利用驾驶这个现实中存在的行为构造了一个新玩法，新玩法的设计水平就是游戏性的体现。</span><br>
<span>所以我认为当谈论游戏性时，如何引入现实元素并加以改造，在仿真模拟的基础上设计出简洁自洽的逻辑也是重要的考量事项。</span><br>
</p><p><b>pf67: </b><br>
<span> 本帖最后由 pf67 于 2019-12-27 15:49 编辑 </span><br>
<span>naclken. 发表于 2019-12-27 15:31</span><br>
<span>小黄油的核心是se，小黄油的游戏性必须为se服务</span><br>
<span>具体来说就是</span><br>
<span>1 故事，讲的是se的事情</span><br>
<span>小黄油的天花板按你的标准就很割裂，但是对抖M性癖爱好者来说其实并不割裂</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>pf67 发表于 2019-12-27 15:46</span><br>
<span>小黄油的天花板按你的标准就很割裂，但是对抖M性癖爱好者来说其实并不割裂 ...</span><br>
<span>怎么今天又定义天花板了</span><br>
</p><p><b>红左手: </b><br>
<span>马赛克就是游戏性</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>naclken. 发表于 2019-12-27 15:50</span><br>
<span>怎么今天又定义天花板了</span><br>
<span>我觉得按你的标准，最棒的黄油应该是EraSQC（</span><br>
</p><p><b>firimp-L: </b><br>
<span>“大道至简”算不算普遍误区，本质是为了把某件事物简化到自己能够理解的水平？   一个恶意猜想，卜一定对</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>firimp-L 发表于 2019-12-27 15:56</span><br>
<span>“大道至简”算不算普遍误区，本质是为了把某件事物简化到自己能够理解的水平？   一个恶意猜想，卜一定 ...</span><br>
<span>确实是这样啊，但是不能算误区</span><br>
<span>物理学就是为了把某事物简化到人类能够理解的水平</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>makece 发表于 2019-12-27 15:52</span><br>
<span>我觉得按你的标准，最棒的黄油应该是EraSQC（</span><br>
<span>在游戏性上确实是完美符合</span><br>
<span>但是se度不只是有游戏性，还要有视听效果……</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>naclken. 发表于 2019-12-27 16:00</span><br>
<span>在游戏性上确实是完美符合</span><br>
<span>但是se度不只是有游戏性，还要有视听效果…… ...</span><br>
<span>反正我这两年用各种Era当菜的时间已经超过有视听效果的游戏了</span><br>
</p><p><b>Ubb252: </b><br>
<span>什么是游戏性我不知道，但是游戏性是无法量化的。</span><br>
</p><p><b>pf67: </b><br>
<span>其实没必要过于局限到定义的框架条条中，作为原意的gameplay本身指代的可操作程度就很狭隘的一个标准，和玩家感受是分裂的，而一股脑的加可操作性要素往往也并不能带来游戏体验提升，那么谈论游戏性就没有了意义。</span><br>
<span>如果把游戏性从狭隘上升到不狭隘，那么必然会和其他的要素产生交集重叠，比如你们通常认为不是游戏性部分的画面剧情音乐等等</span><br>
<span>为什么？因为可操作部分如果要和游戏体验挂钩，那么不可避免的就要引入反馈机制，玩家通过操作得到反馈，通过反馈刺激玩家进一步进行操作，这样才是提升游戏体验的最直接的要素，那么通过操作得到的反馈中，往往就包含了画面剧情音乐，无视这一点谈论游戏性，本身就把思维陷入了死胡同中。</span><br>
<span>或者你们换位思考，如果你要设计一个游戏性高的游戏，你能够完全脱离画面剧情音乐提出一个能让玩家产生持续正反馈的玩法出来么？</span><br>
</p><p><b>塔奇克马: </b><br>
<span>pf67 发表于 2019-12-27 16:06</span><br>
<span>其实没必要过于局限到定义的框架条条中，作为原意的gameplay本身指代的可操作程度就很狭隘的一个标准，和玩 ...</span><br>
<span>zmud?</span><br>
</p><p><b>matthewsteel: </b><br>
<span> 本帖最后由 matthewsteel 于 2019-12-27 16:14 编辑 </span><br>
<span>hshiki 发表于 2019-12-27 15:39</span><br>
<span>GT赛车和马车是个很好的例子，这两个游戏都很好玩。</span><br>
<span>GT赛车的好玩来自对真实的模拟，因为现实中开车本身就 ...</span><br>
<span>现实中的赛车本身就是个game（sports），gt赛车更像是一个现实中存在的游戏的电子版,赛车本身就是久经考验的game（sports）？感觉和马车是亲戚....都是 （赛车）的超集</span><br>
<span>但是rpg现在发展的， 像是巫师3 总觉得是（电视剧）的超集....更不用说神秘海域这些...大范围对于现实元素的仿真感觉很难用游戏性来评价了</span><br>
</p><p><b>pf67: </b><br>
<span>makece 发表于 2019-12-27 15:52</span><br>
<span>我觉得按你的标准，最棒的黄油应该是EraSQC（</span><br>
<span>EraSQ来源于SQ原作和外传，是基于把口上和H部分剥离出来更好的做mod的理念</span><br>
<span>Era只能说是一种特化，原作+外传是一个史诗级的RPG冒险，要说最棒还是得选原作</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span>makece 发表于 2019-12-27 14:45</span><br>
<span>剥离掉就不行说明游戏性就是不行，感官体验当然能带来爽快感，但是这种爽快感和游戏性无关。</span><br>
<span>马车就算把车 ...</span><br>
<span>脑补一下，GT变成wireframe之类以后，如果保留关键的物理引擎、手感拟真，这种源于更加成熟的竞速游戏玩法的抽象更有机会在人脑内表现具象，而马车则反而需要有意义的夸张反馈体现它具体的玩法。这种抽象看似吃亏的是GT，但其实吃亏的是马车。</span><br>
<span>老任家游戏之所以好玩，设计和玩法缺一不可。我觉得任最厉害的地方其实是设计，玩法方面虽然也很强，但实际上没有它家设计表现得那么突出。</span><br>
<span>设计包含bits和level两个层次，老任大量精心设计其实都需要极为流畅且丰富的细节音画才能呈现出最佳状态。把任天堂的图像抽象成方块，并不是凸显优点，反而折了它最强的臂膀。比如马车里动听的音效，细致入微的小动作，惊险刺激的赛道表现，各种五彩斑斓的可爱人物和车辆，被闪电击中以后的抖动，坐上火箭的速度感和力量感，道具释放后的各种可视和可听确认反馈，人物的惨叫，漂移的速度表现甚至联机的等待画面，可爱的UI描绘……每一个优秀的设计和细节都实际上潜移默化增加了游戏“好玩”的程度，看大乱斗的玩法和设计比重就更直接了。即便是超马1，在机能有限的FC上计算加速度就突然摆脱了廉价感，流畅的卷轴体验，撞击砖块时用像素细节体现的打击感，硬币和蘑菇直击快感区的音效，加之超高质量的音乐，每一个设计元素在建立超马1的历史评价之中都必不可少。而塞尔达的核心：Puzzle，就更难划归到所谓核心玩法、核心idea的抽象描述之中了。老任在游戏的核心玩法上其实是偏保守的，大多是建立在足够成熟的类型基础上，通过将设计进行“堆料”（对比R星和CDPR对内容的堆料）堆到一定的程度以后，引发游戏类型的质变。银河城、野吹其实都是极好的例子。如果把任天堂精心设计的表皮扔掉，只拿所谓的“玩法原型”出来，还是对这家厂有些误解了。</span><br>
<span>要更深刻的理解这一点，可以去Ludum Dare或者看看Steam看那些独立游戏的idea，大概会更加惊讶于许多玩法和概念的先进性、创造性和深度，即便是任天堂也并没有胆量直接把玩法开创到这种程度的。但有没有想过这些核心玩法idea神乎其神的独立游戏，为什么它就是不如很多任天堂游戏好玩呢？</span><br>
</p><p><b>苦主: </b><br>
<span>不是肝比游戏就对了</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span>上面有人提到游戏性就是有效的交互。那就首先要探讨一下什么是有效以及什么是交互了。然后能衍生出N个子话题，游戏的效用是什么？乐趣自然属于效用。乐趣被拆分成的几个维度早有很多讨论：目标感，成长，惊喜，胜利，控制感。那么思考算不算效用？如果游戏讲了一个让人唏嘘的故事，这中间获得的体验算不算效用？打恐怖游戏被吓尿，恐惧算不算效用？与朋友一起闯关，互助算不算效用？打网游在公会频道与队友们聊天，归属感算不算效用？单纯的视听艺术体验算不算效用？然后交互，被动或者弱交互算不算交互？比如只需要玩家按照固定路线做一件固定的事，然后触发一个富有创意的演出，这算不算交互？与其他玩家间接交流的方式，比如搁浅和旅人，尼尔最终结局那种，算不算交互？并不给玩家选择，但要求玩家做一系列特定操作才能达成目标的设计比如qte，算不算交互？</span><br>
<span>以上这些在我看来都能算是游戏提供的东西，而各种不同的设计差异很大。很多时候大家讨论游戏好不好这个大话题的时候，每个人有自己的偏好，但这些偏好并不在同一个维度上，评价标准和讨论方向自然也完全不同，会变成鸡同鸭讲。所以LZ这个问题范围之大，并不容易产生细致有干货的讨论。如果LZ问的是诸如 大菠萝游戏中怎样设计开箱体验 这种具体问题，思路就清楚多啦。</span><br>
</p><p><b>mcq_2: </b><br>
<span>pf67 发表于 2019-12-27 16:06</span><br>
<span>其实没必要过于局限到定义的框架条条中，作为原意的gameplay本身指代的可操作程度就很狭隘的一个标准，和玩 ...</span><br>
<span>我不是要反驳你，我只是说一个事情。有一天我同事来我家玩，我给他玩BOTW，打了两个多小时，同事总结下来，还是不如wow好玩。我问为什么，他说要有对抗，要有装备，要有数值，要能升级，要有激烈boss战以及实时应变操作，才叫玩游戏。动脑子跟探路太累，不是玩游戏。</span><br>
</p><p><b>mcq_2: </b><br>
<span>Lunamos 发表于 2019-12-27 16:18</span><br>
<span>脑补一下，GT变成wireframe之类以后，如果保留关键的物理引擎、手感拟真，这种源于更加成熟的竞速游戏玩 ...</span><br>
<span>“老任在游戏的核心玩法上其实是偏保守的，大多是建立在足够成熟的类型基础上，通过将设计进行“堆料”（对比R星和CDPR对内容的堆料）堆到一定的程度以后，引发游戏类型的质变。银河城、野吹其实都是极好的例子。”</span><br>
<span>你这句话是错的。botw有几个视频跟开发相关的，请你去看看，了解一下。</span><br>
<span>银河战士我都懒的反驳你了。</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>Lunamos 发表于 2019-12-27 16:18</span><br>
<span>脑补一下，GT变成wireframe之类以后，如果保留关键的物理引擎、手感拟真，这种源于更加成熟的竞速游戏玩 ...</span><br>
<span>大部分都同意。</span><br>
<span>不过在讨论过程中探讨的角度其实有些偏移，还是回归楼主的提问和我最初的想法。</span><br>
<span>“什么是游戏性”</span><br>
<span>我承认声光特效等对核心游戏性是有补益的，但是要说什么是游戏性，我觉得这是个讨论0到1的问题，而不是1+1+1+1和1哪个大的问题（虽然我上面一直讨论的也更接近这个问题，我偏题了），这个1是基础元素，是一个游戏之所以能成为游戏最根本的原因。</span><br>
<span>一个游戏可以具有很多种游戏性，但是每种游戏性都有一个母本，这个母本才是游戏性的本质。</span><br>
<span>我是这么认为的。</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span>mcq_2 发表于 2019-12-27 17:31</span><br>
<span>“老任在游戏的核心玩法上其实是偏保守的，大多是建立在足够成熟的类型基础上，通过将设计进行“堆料”（ ...</span><br>
<span>CEDEC和GDC的Slides都看过很多遍了。可以想一下，银河战士和野吹到底为什么为人称道。</span><br>
<span>银河城和野吹从开始就没打算当成新类型来做，但最终成品却成了众人眼中的新事物，其原因就是任天堂愿意把整个地图当作一种带层级的箱庭进行全面的设计。相比育碧等厂商用procedural generation来说，愿意把整个地图当作箱庭来认真设计之后带来的新体验，就是设计的量变带来的质变。</span><br>
</p><p><b>ddwuz: </b><br>
<span>维基对gameplay的定义倒是完全除去了画面和音效。</span><br>
<span>Gameplay is the specific way in which players interact with a game, and in particular with video games. Gameplay is the pattern defined through the game rules, connection between player and the game, challenges and overcoming them, plot and player's connection with it. Video game gameplay is distinct from graphics and audio elements.</span><br>
<span>大致翻译：游戏性是玩家与游戏的互动方式。游戏性由游戏规则，玩家与游戏的联系，挑战与克服他们，剧情与玩家的联系所定义。游戏性不包含画面和音效元素。</span><br>
</p><p><b>血之暴走: </b><br>
<span>体育游戏最明显，同等条件下，你愿意控制名字AAA的路人甲，还是C罗梅西科比库里？</span><br>
<span>这就是游戏的一部分，密不可分</span><br>
</p><p><b>pf67: </b><br>
<span> 本帖最后由 pf67 于 2019-12-27 16:42 编辑 </span><br>
<span>mcq_2 发表于 2019-12-27 16:28</span><br>
<span>我不是要反驳你，我只是说一个事情。有一天我同事来我家玩，我给他玩BOTW，打了两个多小时，同事总结下来 ...</span><br>
<span>没啥奇怪的吧</span><br>
<span>对抗，装备，数值，升级，激烈boss战以及实时应变操作野炊里又不是没有，但是这些不算是野炊的特色，而前面两小时的体验更多的是展示游戏的大地图和探索玩法，这是野炊的特色，独一无二的体验</span><br>
<span>但是如果你的同事是一个常年只玩WOW这类网游的人来说，这种体验有多么独特，他并不能直接感受到。而对于探索的兴趣每个人也都不一样，他单纯的觉得探索地图没意思所以野炊不如wow好玩是很直觉的感受，但是如果他能持续玩下去，这个感觉也许就会改变。</span><br>
</p><p><b>九十九忍: </b><br>
<span>rdr2现在吧，线上搜尸弯腰手点下地就行了，扛麻袋最近版本也变成弯腰站起来麻袋就到肩上了</span><br>
<span>原本与其说不好玩，游戏性不足</span><br>
<span>不如说是有些设计根本就是招人嫌，做的时候完全没过脑</span><br>
</p><p><b>嘉术2015: </b><br>
<span>“gameplay”我觉得应该翻译为“可玩性”而非“游戏性”，现在的翻译产生了一种游戏没有“gameplay”就不能算是游戏的论调</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1905838[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>什么是游戏性？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1905838-1-1.html</link>
      <description>什么是游戏性？&#13;
如题。
&#13;
游戏区批评某些欧美游戏的一个论据，就是“游戏性不足”，比如rdr2。那么，游戏中的哪些要素才能体现游戏性呢？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>张超杰: </b><br>
<span>什么是游戏性？</span><br>
<span>如题。</span><br>
<span>游戏区批评某些欧美游戏的一个论据，就是“游戏性不足”，比如rdr2。那么，游戏中的哪些要素才能体现游戏性呢？</span><br>
</p><p><b>Falcomfans: </b><br>
<span> 本帖最后由 Falcomfans 于 2019-12-27 10:29 编辑 </span><br>
<span>就是核心玩法，什么世界观、人物、图像、声音、故事都应该是为了这个玩法成立而服务的。</span><br>
<span>不是的话就是游戏性不足，或者说你的东西不一定要用游戏来表达。</span><br>
</p><p><b>PNK: </b><br>
<span>问什么不是游戏性可能更好回答一点吧</span><br>
</p><p><b>Anonymous_User: </b><br>
<span>状态空间与决策树</span><br>
</p><p><b>astrayveller: </b><br>
<span>rdr2也不算游戏性不够 而是麻烦到恶心</span><br>
<span>随机事件碰到重复的时候就觉得很出戏</span><br>
</p><p><b>十度和弦: </b><br>
<span>搬下我以前写的</span><br>
<span>什么是游戏性？游戏性就是一个游戏所能提供的“可玩性”。游戏性并不意味着一个游戏有多“好玩”，因为“好玩”是非常主观、因人而异的，同样一个游戏，一个人可能觉得好玩，另一个人却可能觉得不好玩。</span><br>
<span>那么“可玩性”体现在哪里、如何衡量“可玩性”的高低呢？我认为有三大指标：</span><br>
<span>一、游戏框架——重复可玩性</span><br>
<span>重复可玩性很好理解，就是一个游戏有没有反复游玩的价值。怎样的游戏框架能让人反复游玩呢？有如下几种类型：</span><br>
<span>1.多周目（多种可选主角、多种选择、多种结局、多周目继承，这些要素能够鼓励玩家进行多周目游戏）</span><br>
<span>2.PVP（从古老的桌游到如日中天的MOBA）</span><br>
<span>3.多种难度（例：通关NORMAL难度解锁HARD难度；某些策略游戏中的铁人模式）</span><br>
<span>4.挑战评价、刷分（例：很多STG、ACT、RAC、音游等等，鼓励玩家不断练习）</span><br>
<span>5.随机生成（例：俄罗斯方块、扫雷、Roguelike、4X）</span><br>
<span>6.自由定制（例：TRPG、沙盒、模拟经营）</span><br>
<span>二、游戏机制——深度</span><br>
<span>深度的含义，就是一个游戏具备了多少研究价值。研究价值从何而来？是由游戏机制决定的。</span><br>
<span>一般我们可能觉得，参数或者数量越多的游戏，看起来更复杂、更有研究价值。不过数量并不是决定性的要素——一个卡牌手游可能有上千种角色，但是如果能用的就那么几个SSR，又有何研究价值可言呢？一个RPG就算往里面加1000个职业，如果只有数值上的区别，又有什么值得研究的呢？</span><br>
<span>游戏机制才是决定游戏深度的关键因素。举个例子：将棋在最早的时候，棋盘远比现在的将棋大、棋子也远多，但是变化并没有比现在的小将棋来的更多。那是因为小将棋特有的“打入”规则，丰富了棋局的变化性，也有效提升了下棋过程中的思考维度。</span><br>
<span>三、游戏内容——变化性</span><br>
<span>一般提到游戏内容，我们通常都觉得内容自然是越多越好。但在这里我认为，可玩性强的游戏，不在于游戏内容的数量，而在于游戏内容的变化性。</span><br>
<span>游戏内容的变化性，就是在单个游戏流程中，所能体验到的不同内容，关键在于“不同”。“不同”可能来源于机制上的创新，可能来源于风格迥异的关卡设计，可能来源于崭新的流程体验等等。</span><br>
<span>为什么要强调“不同”？因为“同质”无法带来可玩性的提升。许多人说3A大作“同质化”，因为它们可能玩法单调重复，没有足够的创新；一些4X、光荣的几作三国信野等被人讴病“后期无聊枯燥”，因为在游戏流程中不同阶段干的事情都是一样的，难以给人新鲜感；网游手游可能玩上好几年，但是每天干的事情都一样，就像上班打卡一样，又有何可玩性可言？一个RPG主角可能有十几个可选的职业，但如果流程体验缺乏变化，也就难以激起玩家玩多周目的动力；为什么我们讨厌刷刷刷，正是源于“变化性”的匮乏。</span><br>
<span>基于如上论述，对于刷副本、收集、成就或奖杯等，有些人觉得这些内容“能够丰富可玩性”，不过我认为，这些要素在本质上缺乏变化性，就像一个卡牌手游，每天打卡刷副本、抽抽抽收集一堆没用的卡、肝活动冲排名领头衔，对提升可玩性又有何帮助呢？</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>去掉精致画面动感特效史诗剧情等包装还能获得的乐趣就是游戏性</span><br>
</p><p><b>sunyiren: </b><br>
<span>简单说来，就是从操作及智力方面，能让普罗大众同时感受到挑战性及自身优越性从而产生趣味依赖的游戏内容</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI COL-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>小司司: </b><br>
<span>围棋棋盘和棋子了解一下~</span><br>
<span>这两个元素加上不同的规则可以组成不同的游戏~</span><br>
<span>自己思索一下~</span><br>
<span>这应该是抽象到比较纯粹的游戏性了~~</span><br>
</p><p><b>johnie: </b><br>
<span>不用说很多 最简单的就是这个游戏的玩法能不能让你玩进去</span><br>
<span>对我来说就是超过12点我想不想去睡觉</span><br>
<span>如果想 游戏性不行</span><br>
<span>否则 游戏性高</span><br>
</p><p><b>frankCC: </b><br>
<span>我觉得所谓游戏性本质就是两种感觉，</span><br>
<span>探索感，成就感。</span><br>
</p><p><b>张超杰: </b><br>
<span>johnie 发表于 2019-12-27 10:35</span><br>
<span>不用说很多 最简单的就是这个游戏的玩法能不能让你玩进去</span><br>
<span>对我来说就是超过12点我想不想去睡觉</span><br>
<span>如果想 游戏 ...</span><br>
<span>这样太主观了</span><br>
<span>rdr2是本世代最让我着迷的游戏，因此才有如标题和主楼的提问</span><br>
</p><p><b>johnie: </b><br>
<span>张超杰 发表于 2019-12-27 10:38</span><br>
<span>这样太主观了</span><br>
<span>rdr2是本世代最让我着迷的游戏，因此才有如标题和主楼的提问 ...</span><br>
<span>我没说rdr2游戏性不行啊 我连两个后章都打完了</span><br>
<span>我看这地图感觉r星甚至可能重制下1直接做dlc塞进来</span><br>
</p><p><b>閉肛！基佬。: </b><br>
<span>对口味就是有游戏性，反之。</span><br>
</p><p><b>ybfelix: </b><br>
<span>华语讨论中往往其实指的是很实的，“gameplay”的意思，也就是“动手操作玩的部分”多不多。虽然称为游戏“性”，但在这种语义下是一个独立组件，不是其他什么东西的“属性”</span><br>
</p><p><b>Keynes: </b><br>
<span>一切互动都是游戏性</span><br>
</p><p><b>Smile_D_up: </b><br>
<span>在泥潭，最有游戏性的游戏是什么？照着这个游戏找不就行了</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>我个人的感觉就是实际可玩的部分，也就是游戏的本质你得互动……</span><br>
</p><p><b>Nez: </b><br>
<span>云和实际玩的差就是游戏性了</span><br>
</p><p><b>a4ac7: </b><br>
<span>Smile_D_up 发表于 2019-12-27 10:45</span><br>
<span>在泥潭，最有游戏性的游戏是什么？照着这个游戏找不就行了</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1N ...</span><br>
<span>GOTD</span><br>
</p><p><b>adslnet0519: </b><br>
<span>十度和弦 发表于 2019-12-27 10:30</span><br>
<span>搬下我以前写的</span><br>
<span>什么是游戏性？游戏性就是一个游戏所能提供的“可玩性”。游戏性并不意味着一个游戏有多“ ...</span><br>
<span>第三点的问题在于，玩家的刺激阈限在重复的过程中被拔高了，所以对于新玩家和老玩家来说，体验是不一样的</span><br>
</p><p><b>mjzs07: </b><br>
<span>像打枪游戏，自动瞄准一下指着头就没有游戏性了对吧？</span><br>
</p><p><b>新八: </b><br>
<span>我个人的理解是【有意义的互动】。</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>mjzs07 发表于 2019-12-27 10:53</span><br>
<span>像打枪游戏，自动瞄准一下指着头就没有游戏性了对吧？</span><br>
<span>还不是，只能说游戏性很低。自动跑路瞄准指着头并且开枪也自动的，那就是真没了……</span><br>
</p><p><b>黑夜守望者: </b><br>
<span>Smile_D_up 发表于 2019-12-27 10:45</span><br>
<span>在泥潭，最有游戏性的游戏是什么？照着这个游戏找不就行了</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1N ...</span><br>
<span>标准答案当然是……泥潭啦</span><br>
</p><p><b>正直的黄瓜: </b><br>
<span>R2R问题不是游戏性不足</span><br>
</p><p><b>rt7539515: </b><br>
<span>我觉得是玩家的操作能从游戏中得到正反馈。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>LilighT: </b><br>
<span>RDR2比起游戏性不足，那让人窒息的操作感才是最要命的</span><br>
</p><p><b>天妇罗盖饭: </b><br>
<span>比如OW，本质是打枪游戏，拿掉地形在四马平川的地方进行战斗，每个人物受创体型都是猎空那样，没有不同的技能，没有不同的地图机制，就毫无游戏性了；至于其他的，故事，配音，音乐，表情，动画，出的本子，乐队演出什么的就跟游戏性不相关了。</span><br>
<span>又比如风暴英雄，本质是鸟瞰视角的推塔游戏，跟其他类似的游戏比，加入了不同的地图机制，英雄技能，天赋树，讲真变化的其实还是有点少了，没有装备系统其实少了很大的乐趣，缺乏了很大一部分游戏性，这也是我脱坑的原因，如果引入装备系统或者其他能增加变数的东西，我相信以他那丰富的地图机制其实真的能火的。</span><br>
</p><p><b>seedees3: </b><br>
<span>Anonymous_User 发表于 2019-12-27 10:27</span><br>
<span>状态空间与决策树</span><br>
<span>具体怎么理解这两个</span><br>
</p><p><b>天妇罗盖饭: </b><br>
<span>mjzs07 发表于 2019-12-27 10:53</span><br>
<span>像打枪游戏，自动瞄准一下指着头就没有游戏性了对吧？</span><br>
<span>所以开这种挂是毁掉的是所以人乐趣的行为</span><br>
</p><p><b>normalli: </b><br>
<span>荒野大镖客的核心玩法就是骑马和打枪，这两个要素在一代就做得很好，不知道还能怎么提升了</span><br>
<span>GTA5是因为多人游戏被搞成了一个游乐场了</span><br>
</p><p><b>朴念仁3: </b><br>
<span>十度和弦 发表于 2019-12-27 10:30</span><br>
<span>搬下我以前写的</span><br>
<span>什么是游戏性？游戏性就是一个游戏所能提供的“可玩性”。游戏性并不意味着一个游戏有多“ ...</span><br>
<span>感觉仁王游戏性爆表</span><br>
</p><p><b>国家免检虎B: </b><br>
<span>泥潭要开始走学院派了？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>zhangqq_010: </b><br>
<span>rdr2最要命的问题不是游戏性，是操作和交互为了向拟真靠拢繁琐到影响游戏本身的流畅性了</span><br>
<span>其他方面的问题跟这个比都不算个事</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 9 SE, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>mcq_2: </b><br>
<span>在评价一个东西好不好吃之前首先你要看自己想吃什么。制作游戏的人跟玩游戏的人考虑这个问题的时候方向上是截然相反的。</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span>有一个非常底层的理论，游戏的本质是对决策的模拟。然后各种不同游戏里做出来的是让你在不同条件、不同局面下的决策。比如加点和选择装备是决策，选剧情是决策，选择造什么东西与谁结盟是决策，格斗里的立回是策略组合，怪物打过来选择闪避还是防御还是走位反击，是快速决策。如果把游戏性理解为“gameplay”这个词，那么评价游戏性的高低有很大程度是在讲游戏的决策系统设计如何，有没有调动玩家足够的思维能力、足够的自由度和数值平衡等。</span><br>
<span>但以上这个说法我个人不以为然。游戏还提供了几个东西：</span><br>
<span>1是本能反应，任何act或者格斗，与其说决策，更多的是训练本能反应。尤其音游，几乎没有决策，只有本能反应。当训练到一定程度，游玩过程几乎就不需要思考，只要身体自己动就可以，这时候就可以享受到完全征服一个游戏的乐趣。</span><br>
<span>2是随机性，做一切事情的乐趣=熟悉+意外，随机性是最简单的**的方式。抽10连需要决策吗？不需要。但10连的乐趣是真实存在的，很多人乐此不疲。所以虽然让人不想承认，但随机性也是游戏性的一环。抽卡与传统大菠萝式随机的区别就是把战斗挑战直接换成了砸钱，而随机性本身是类似的，特定boss打出特定装备也可以理解为卡池。有很多手游玩家理解了这个本质，所以并不会觉得抽卡这个操作降低了“可玩性”或者“乐趣”，反倒会认为直接抽卡是花点钱节约了时间，而真的去打怪就太肝了。</span><br>
<span>3是体验，画面音乐剧情，交互方式，像是把游戏当作小说、电影那样来体验的过程。体验需要关注沉浸感，这样才产生了画面技术、角色刻画、叙事手法、交互设计等等东西，这也是曾经有一段时间游戏被称为第九艺术，区别于电影电视小说的根本原因。艾迪芬奇也好，去月球也好，风之旅人也好，按照第1段的标准，几乎不存在“游戏性”。还有大表哥2，暴雨，十三机兵防卫圈，这种以体验为主，游戏性为辅的作品。它们不是好的游戏吗？有很多追求游戏性的玩家，至今都不认可这类游戏。</span><br>
<span>前一阵泥潭有个帖，什么才是完美的游戏？参与这个话题的人，大多只关注gameplay。但我一直觉得，真正的好游戏最终应该是4个要素的平衡。我个人并不喜欢只有gameplay而没有体验的游戏。但实际上游戏都会取一个侧重的方向，如果这4个要素每个都做得很多，游戏就有点过度设计了，可能反倒不好玩。最终，不管是那些各个要素四平八稳的3a游戏，还是特化gameplay或剧情的游戏，其实都是好游戏。只是玩家们彼此的偏好不同，而在论坛讨论时gameplay方向更有讨论深度，某种程度上对其他几个要素也不太公平吧？</span><br>
</p><p><b>downnote: </b><br>
<span>游戏这种互动，因为操作和真实生活不同，一开始都有新鲜感。新出来的设计和操作如果只玩几遍的话，第一遍学习，第二遍熟悉，第三遍掌握…即使本身可能枯燥或者别扭，但在新鲜感以内都还是会觉得好玩的，不过再多就可能觉得烦了。</span><br>
<span>重复的东西，比如洗衣服，洗久了就不想洗。但是变化的东西，比如骑车，路线可以不同，就不会很烦。</span><br>
<span>游戏也要保持舒适感，就要设计新的关卡、新的敌人，或者提升操作难度，提升挑战感，再不济也要提供选项把重复的东西关掉，比如机战的动画可以改成能跳过，等等。</span><br>
</p><p><b>汪达: </b><br>
<span>gameplay这个词很好理解啊，就是你怎么来玩这个游戏，也就是游戏的目标、规则，及玩家如何实现，这种互动所产生的乐趣，比如俄罗斯方块就是旋转排列各种方块组成的形状并使之填满整行，太空侵略者就是躲避敌机的子弹同时射爆敌机，吃豆人就是在迷宫里吃豆子并躲避幽灵追捕。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>seedees3 发表于 2019-12-27 11:05</span><br>
<span>具体怎么理解这两个</span><br>
<span>把游戏的过程视为选择最优解的过程</span><br>
</p><p><b>uswhzh: </b><br>
<span> 本帖最后由 uswhzh 于 2019-12-27 11:36 编辑 </span><br>
<span>影响的方面太多了，其中有新内容提供的数量和速度，难度以及内容和剧情的占比吧。假如单拿内容，初代马里奥和俄罗斯方块现在应当视为毫无游戏性，而育碧最新大作断点游戏性应该吊打其他游戏。然而马里奥，俄罗斯方块能玩几年，断点玩几十小时就腻了。</span><br>
</p><p><b>seedees3: </b><br>
<span>normalli 发表于 2019-12-27 11:09</span><br>
<span>荒野大镖客的核心玩法就是骑马和打枪，这两个要素在一代就做得很好，不知道还能怎么提升了</span><br>
<span>GTA5是因为多人 ...</span><br>
<span>1代我当时看了ucg的介绍爆兴奋，是买ps2的最大动力之一，结果到手一小时飞盘，这系列每次都是出来前期待度很高，给人很大想象空间，但实际游玩体验一般</span><br>
</p><p><b>塞万提斯: </b><br>
<span> 本帖最后由 塞万提斯 于 2019-12-27 11:52 编辑 </span><br>
<span>游戏性 太抽象的我不太会描述 就说2个</span><br>
<span>文明类 以多种类数值变量表达复杂逻辑策略 如根据周围的资源格以及探索掌握的信息量决定以后的大概发展方向</span><br>
<span>格斗类 多变且要求瞬时操作输入态表达简单逻辑策略 如打投择，立回，拆投骗投等等</span><br>
</p><p><b>Kazepollar: </b><br>
<span>朴念仁3 发表于 2019-12-27 11:11:40</span><br>
<span>感觉仁王游戏性爆表对的，仁王作为arpg，是为数不多的真正既可以当act玩也可以当rpg玩的游戏。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>天妇罗盖饭: </b><br>
<span>Kazepollar 发表于 2019-12-27 11:50</span><br>
<span>对的，仁王作为arpg，是为数不多的真正既可以当act玩也可以当rpg玩的游戏。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage ...</span><br>
<span>以前云的时候我以为仁王是血缘那样的，结果上手之后发现是忍龙那味</span><br>
</p><p><b>Bojenkins: </b><br>
<span>玩一款全是小木块的桌游，或者赌场设计一个新的扑克游戏，更能让人体会到gameplay的真义，电子游戏杂糅了太多其他要素，变量太多不容易讨论</span><br>
</p><p><b>朴念仁3: </b><br>
<span>天妇罗盖饭 发表于 2019-12-27 11:54</span><br>
<span>以前云的时候我以为仁王是血缘那样的，结果上手之后发现是忍龙那味</span><br>
<span>我是当暗黑破坏神玩的</span><br>
</p><p><b>Kazepollar: </b><br>
<span>朴念仁3 发表于 2019-12-27 12:06:46</span><br>
<span>我是当暗黑破坏神玩的现在有了卡装备以后，各种神秘BD都有了，十个手雷丢死无间狱999也很正常</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>大圣欢喜天: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2019-12-27 10:58</span><br>
<span>还不是，只能说游戏性很低。自动跑路瞄准指着头并且开枪也自动的，那就是真没了…… ...</span><br>
<span>有一款007开技能时会慢动作加自动瞄头，打起来还是挺爽的，有电影主角开挂的感觉，否则就靠那小手铳西服佬会被打的斯文扫地</span><br>
</p><p><b>Anonymous_User: </b><br>
<span>天妇罗盖饭 发表于 2019-12-27 11:54</span><br>
<span>以前云的时候我以为仁王是血缘那样的，结果上手之后发现是忍龙那味</span><br>
<span>仁王比忍龙差了至少100魂……</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1905838[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
