<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>中国国际经济交流中心副理事长：中国实施“零关税”，...</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>中国国际经济交流中心副理事长：中国实施“零关税”，...</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:43:49 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>中国国际经济交流中心副理事长：中国实施“零关税”，...[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1830200-1-1.html</link>
      <description>中国国际经济交流中心副理事长：中国实施“零关税”，...&#13;
4月9日，复旦大学特聘讲座教授、中国国际经济交流中心副理事长黄奇帆先生在复旦大学做了一场主题为“新时代，国际贸易新格局、新趋势”的讲演，深刻分析了当下国际贸易形势，以及中国的发展与未来。以下为演讲精编。
&#13;
今天要讲八个要点，大家只要记住我八句话，今天的报告内容就都在里面了。
&#13;
世界贸易格局深刻变化
&#13;
三四十年前，国际贸易中有70%是成品的贸易。你这个国家把拖拉机卖给我，我这儿把机床卖给你。总之，由一个国家做出来的产品，卖到另外一个国家去。 
&#13;
到2010年的时候，40%是产成品，60%的贸易量是中间品的贸易，是零部件、原材料各种中间品的贸易；到了2018年，70%以上是零部件、原材料的中间品。
&#13;
这里面出现了一个现象，就是世界上主要的贸易品，已经不是由一个国家、一个地区的企业来把它生产出来，卖到另外一个国家，往往是几十个国家，几百个企业，生产的上千个零部件互相组合，形成的一个产品。
&#13;
这个过程产生了服务贸易的飞速发展。在中国，最近10年，服务贸易每三年翻一番，全球服务贸易是五年翻一番，而货物贸易一般要十年翻一番。
&#13;
整个生产力体系这方面的变化，正在影响和产生新的世界贸易规则。这是我想说的第一点。
&#13;
企业组织、管理方式也发生深刻了变化
&#13;
现在一个产品，涉及到几千个零部件，在几十个国家生产。所以，看世界的制造业，不是看单个的企业规模多大，而是看产业链的集群、供应链的纽带、价值链的枢纽，谁能把上千个产业链中的中小企业组织在一起，谁就是这个世界制造业的老大。
&#13;
比如苹果，苹果手机里面，一共涉及到500多个各种各样的大大小小的零部件。全世界有几百个企业，在为苹果加工零部件，涉及到几十个国家。
&#13;
问题是，这几十个国家的几百个企业各个有专利，并不是说苹果发明了手机的全部专利，然后把专利交给了这些配套企业、零部件厂、中间厂，让他们为苹果来进行制造。
&#13;
事实上，这个产业链上的中小企业、零部件供应企业，各个有专利，各个有拿手好戏。他们的这些专利、拿手好戏，都是苹果不掌握的。但是苹果产生了标准，产生了纽带。所有供应链上符合苹果标准的各种各样的产品，你有创新、有专利、有各方面的知识，苹果就选择了你。
&#13;
有人说核心技术只有我有，我不卖给你，你手机就停产了。
&#13;
这话也没错。
&#13;
假如高通不把芯片卖给苹果，那苹果不就瘫痪了吗？问题是苹果是世界使用芯片最大的户头。如果苹果不使用高通的芯片，高通就死了，是高通先死，而苹果还有其他的芯片可以选择。苹果只是遇上一点困难，而高通立马就死。
&#13;
所以在这个意义上，当今世界的产业链，产业巨头，产业竞争能力，不仅仅是核心技术的竞争，不仅仅是资本多少的竞争，讲资本，讲技术，更讲产业链的控制能力。
&#13;
在这个过程中，产业链的标准十分重要，各种各样的专利发明，是围绕着这个标准，我发明了专利，但要符合你这个标准，你才会用我的专利。
&#13;
“三零”原则的提出
&#13;
第一个是零关税
&#13;
WTO就是要推动自由贸易，降低各国的关税。税越低，越代表了一种贸易的自由化。中国的加权关税，去年已经降到7.5%。不过整个世界的贸易，已经降到了5%以内，美国现在是2.5%。
&#13;
但这个低关税在世界贸易变化的格局中也不适应了。因为不管怎么说，你要收3%或者5%的关税。如果我生产了一个杯子，卖到你国家，你这个国家只是在我这个杯子价值上加5%的关税倒也不觉得有什么。
&#13;
但是如果我这个产品，中间的环节有几十次要经过各个国家的海关，要跨越各个国家的国界。再加上铁路运输的费用，航空运输的费用的不断叠加，都变成了关税的一个基数。
&#13;
所以在这个意义上，大家发现，必须是零关税才能适应几十个国家，几百个企业共同制造一个产品。而这个产品又从最终生产厂卖到全世界，零关税在这个过程是最合理的。
&#13;
第二个是零壁垒
&#13;
为什么要讲零壁垒？一个产业链涉及几百个企业，当几十个国家共同生产时，如果营商环境不同，一些国家准入，一些国家不准入，跨国公司的资源配置和布局就会很麻烦。
&#13;
必须有一个大体一致的营商环境，几十个国家之间才能协同生产这个产品。现在讲营商环境要国际化，要公平公正公开化就是这个意思， 而且这个营商环境不仅是零部件加工厂，产业链上的物流企业、航空运输、仓储服务等都会受到影响。
&#13;
第三个是零补贴
&#13;
所谓零补贴，就是如果一个国家，为了争夺产业链，为了争夺企业到这儿来落户，有意给这些企业进行一定的税务补助。
&#13;
这个补助会使得跨国公司在世界各国的布点发生扭曲。你如果一补贴，产业链扭曲到你这儿，对别的国家也不公平。如果大家都乱补贴，到后来也会出现问题。
&#13;
“三零”概念的意义
&#13;
“三零”是在上述背景下提出来的。原来，国家海关都是在国境线上收取关税，或者设置非关税的贸易壁垒。进入“三零”以后，海关就只需要统计进出口数量，管理走私和一些不允许的菜单。
&#13;
对一般的制造业来说，“三零”就相当于国门打开，关税壁垒消除。各国互相约束，谁不符合标准，都可以互相抗议，互相监督。
&#13;
中国做好“三零”，等于第二次入世
&#13;
美国从2002年就提出“三零”的概念，在WTO和G7国家里提，希望到2010年，把关税降到5%以内，到2015年的时候，把这个关税降到零。
&#13;
实际中，到2010年的时候，WTO的主要国家关税都降到了5%以下，达到美国设想的第一阶段。但最近七八年世界贸易“三零”走向，美国计划并没有实现。到2017、2018年基本上和2010年的关税平均度差不多。
&#13;
这个主要是在WTO里面，讨论关税为零很难通过。因为零关税对发达国家有利，产业链的裨益跟这些搞农业的国家无关，而WTO有一票否决权，所以很难达成。
&#13;
于是，最近这七八年，五六个国家形成一个贸易体的讨论就不断增加。
&#13;
这给人感觉好像发达国家在进行双边谈判，抛弃WTO，把WTO边缘化了。这个概念有这种现象，但事实上我们平心而论，是因为“三零”这个原则的受益区域还是有一定范围的。这个范围的相关的国家和地区，比较可以认同产生共识，不相关的就不一定跟你有共识。
&#13;
在这个意义上讲，FTA（自由贸易协定）是全球化发展中，生产力发展到一定阶段的新特征，它倒不见得是逆全球化，它是全球化发展到更高级阶段以后必然的趋势。
&#13;
去年， 去年日本跟欧洲的FTA谈判已经签订协议，将在今年下半年生效。叠加起来的经济差不多20多万亿，占了全球70万亿的1/3。
&#13;
美国跟欧洲、日本、加拿大、墨西哥等自由贸易协定基本已经谈好了，等到了2020年，这几块叠加在一起，经济总量占全球54%，贸易总量占全球贸易的55%左右。
&#13;
这个过程中，如果中国没有介入到这个自贸体圈子中，那等于我们进入了WTO，却又在FTA的范围里出圈了。
&#13;
如果中国也进入了FTA，加上中国占世界经济16%的份额，54%+16%，就等于世界经济的70%，在一起形成了一个贸易体了。
&#13;
所以，以“三零”为原则纳入国际贸易体系，非常重要。 这个事情做的好，相当于第二次入市。会对整个中国在2035年成为世界的现代化的大国、2050年成为强国，奠定十分重要的作用。
&#13;
中国实施零关税，会发生什么变化？
&#13;
大家有时候感觉，一讲到零关税就是国门大开，外国货冲击进来，中国的农业会萎缩，工业也会萎缩，服务业也会萎缩，这种观点在90年代讨论也多得很。
&#13;
到要进入WTO的时候了，早进好还是晚进好？
&#13;
有的人说越晚进越好。让我们自己养的大一点、肥一点、强一点，开门了，不会受人家欺负。那么实际上，当时上海方面，就跟国家提了一个基本逻辑，就是进WTO，早进比晚进好，在这方面，提出了一整套的方案。
&#13;
事实证明，WTO进去以后，我们不管是农业、工业、还是服务业，基本没有受到太多的冲击。
&#13;
反过来，我们金融，出现了世界级的最大的金融企业。在2000年的时候，世界金融体系里面，中国所有金融机构都不要说前十位，前二十位一个都没有。现在前十位的银行里我们占五个，前十位的保险公司里面我们也占好多个。
&#13;
讲这段话的意思，通过开放，我们得到的好处是多多。同样，如果关税归零了，会出现什么情况？
&#13;
第一，现在的制造业，不管是机器设备，还是汽车产品，大家先看中国制造，中国每年进口的零部件占到了全球的60%，当工业品零关税时，我们的企业成本下降了，是最大的受益体。
&#13;
第二，由于关税下降，生产的成本又下降，虽然中国有最大的产业链集群，但是这个集群里面，我们掌控纽带的，掌控标准的企业并不多。像华为这样的企业很少。华为就是掌控标准，有3600多家大大小小供应链上的企业，比苹果多2倍。因为苹果只做手机，华为又做手机又做服务器、通信设备。
&#13;
当“三零”变成零关税的时候，对于在中国形成总部，形成中枢，形成集团的龙头等各方面会有提升作用，这是第二个好处。
&#13;
第三，通过这样的过程，对我们中国的企业，进一步走向世界，也产生好处。
&#13;
在这样的背景下，我们分析汽车产业，现在国内的汽车厂一年生产2500万辆汽车。如果关税为零了，是不是会大量进口国外的汽车，冲击中国的汽车市场？
&#13;
并不会。中国一年要消费2500万辆车，其中120万辆从欧美和日本进口，其他2400多万辆都是中国自产。在这2400万辆里面有1800万辆是外资企业的车，就是中外合资的车。有德国的、有日本的、有美国的、也有韩国的。在这个意义上，在消费地形成制造业，就近生产并卖掉，成本低、效益高，而且还没有关税。
&#13;
哪怕不收关税了，但你从美国、欧洲这么运过来，物流成本多高。对于高档车的消费，那么原本100万辆的，也许可能翻一番，翻两番，变成四五百万辆。但几千万辆规模的，还是本土的企业。
&#13;
本土企业无非是开放过程中，合资企业可能变成外资独资企业，但他不会把厂关掉，把美国的产品运过来。他不会做亏本生意。在这种意义上，不用太担心外国的汽车会来冲击我们的这种问题。
&#13;
这个里面，就总的来说，关税下降，会促进中国的生产力结构的提升。促进我们企业的竞争能力的加强。使得我们工商企业的成本下降，有好处的。
&#13;
零壁垒，中国企业走出去更方便
&#13;
零壁垒，就是要讲营商环境的国际化，要讲市场的开放。如果我们签订了零壁垒，我对你没壁垒，你对我也没壁垒，中国企业走出去也方便。
&#13;
有四个方面。第一个是营商环境，主要是讲八个要素：
&#13;
第一，准入前国民待遇。有的说同等国民待遇，这讲的是你的企业，我的企业都在这块土地上生成了。这两个企业一样的待遇。
&#13;
第二，负面清单管理。负面清单管理我们有一句行话，叫“法无禁止都可为”。就是对这些企业必须要有负面清单，不能干的我定负面清单。我负面清单之外的你都可以干。
&#13;
前几年我们政府就在搞负面清单，一搞就搞了三百多条，搞得企业什么都不可以做。这次人代会，总理在报告里讲，负面清单的条目要大大的约束减少，法无禁止都可行，企业的自由度就大了。对政府要有一句，“法无授权不可为”，也就是说政府别多动症，什么都想做。
&#13;
第三，尊重知识产权。
&#13;
第四，遵守有公平的规范的合理的劳动保障制度。
&#13;
第五，生态环境保护的一套制度。
&#13;
第六，竞争中性。竞争中性就是企业产生之后的同等国民待遇。表现在招投标的时候，政府采购的时候，在市场配置资源的时候，在银行贷款提供资金的时候，这个时候，不同的所有制的企业，是同等国民待遇。不能有主观上、客观上的差异。
&#13;
第七，就是政府要开放市场。开放市场就是我允许你企业成立，但不能让你做的事很有限。
&#13;
比如以前，允许外资企业建立合资企业，股权比例不能超过25%。银行的股权比例不能超过50%。汽车的外资企业比例不能超过50%等等。现在可以让你70%、80%，乃至独资。这也就是开放一些领域。
&#13;
第八，允许开银行了。但你这个银行有了之后，要在三十个城市或者三十个省开分行，健全发展。
&#13;
另外，就是要开放一些原来比较不开放的禁区。
&#13;
这次人代会通过了《外资投资法》， 这里面很重要的就是对我们以前不怎么开放的，或者嘴上在说开放，但实际迈不开步的那些领域，比如教育、卫生、文化、金融、服务贸易等更近一步开放。
&#13;
跟大家说一个数字，就可以想象开放度是很弱的。2018年，外资金融机构资产量仅占中国的1.6%。医院也是，外资办医院，一般很难的。世界上一些好的医院，在中国建生产效力都很低。外资办学校，也是很少或者很慢，他们不是没积极性。
&#13;
我们在这些领域还真不是担心人家来冲击我们。我们有太强大的壁垒和自卫意识，稀里糊涂中，形成非常大的保护体系。开放不在嘴上，而是很实质性的，把教育、医院、服务贸易，各方面内容纳入其中。但现在在数字贸易里面，有很多复杂性的壁垒。
&#13;
比如说你搞了一个研究所，你让外资把研究中心搬过来，他说可以，我们的人搬过来，不可能把美国的书、资料统统搬过来，主要是靠网，如果五十个人在你这儿工作，每天都要跟美国的互联网接通，但你们这儿就要爬墙。
&#13;
这爬墙我们是不做的，因为我们的人不能违法。你们中国人自己爬墙是你们的事，我们遵守法律绝不爬墙，因此我们也就无法来中国开研究所、研究中心。
&#13;
就这一个，数据通信的自由，这是FTA讨论里面数字经济的第一条。
&#13;
当然就是说数字经济里，还有游戏规则。中国有很多互联网业态发展的很好，但为什么发展不到美国去？发展不到欧洲去？也发展不到日本去？
&#13;
这其实不是技术问题，也不是投资问题，就是法治性的游戏规则不接轨。你到他那里，他那些事不许干，美国人的法律基本上有一个约定，互联网平台不得搞金融。
&#13;
Facebook，七八千亿美元市值的平台，它没有金融；亚马逊也没有金融的；Google跟我们百度差不多的搞搜索引擎的，他也没有金融的，它就为一切金融服务，为一切企业服务，为一切市场服务，但谷歌就做它的平台，不跨界。
&#13;
一跨界，这里面会乱套。我们这儿几乎所有的互联网都搞金融了，是你搞金融？还是你乱搞金融？比如说我们的P2P，一搞就搞了上万个，跟互联网结合在一起，穿透到全国各地。几年一过，几百亿的坏账就爆炸了。
&#13;
数字贸易谈判，是以后跟日本、美国、欧洲，以及他们之间谈判的重点。当下，在零关税背景下，壁垒会成为各国之间认真计较谈判的重要内容。如果把这些事处理好了，壁垒的问题就解决好了。
&#13;
零补贴，补贴要补在刀口上
&#13;
第一，零补贴可以使得国家一年本来要补贴几千亿，现在可以省掉一两千亿，财政可以节约开支，少补贴。这是一个宏观上的好处。
&#13;
第二，补贴的过程，经常会出现跑步前进、灰色交易。实际上少补贴，不搞这种补贴，这一类的不正之风、灰色的现象相对就会收缩减少。
&#13;
第三，少搞这种补贴，可以倒逼国有企业改革发展创新，自身更加健康。
&#13;
第四，这种补贴，往往变成人多钱多干傻事。补贴盛行的地方产业结构一定过剩过烂，大家骗钱骗保。
&#13;
一个电动汽车在补贴的状况下，在2014到2016年三年里面，全国搞电动汽车的法人做的规划，到2020年，这个规划加起来，是多少辆？
&#13;
2000万辆。
&#13;
规划2000万辆，实际上不会做到，但他就为了骗补奠定基础。事实上，前两年大家发现，这个电动车除了骗补产生一个大量的产业以外，没有真正形成多少好的电动车。
&#13;
为什么？全世界的电动车的基本问题没解决，电动车的基本问题是电池、能源，这个电池充一次电跑400公里，用了一年多的时候，充一次电只跑一百多公里，两百公里，到第三年，基本上充一次电只能跑一百公里不到了。而换一个电池等于半辆车的价格，买得起汽车换不起电池。
&#13;
再有，电池下雨天水一进立刻短路，车就废掉了。还有电动车容易着火，一撞肯定触电。事实上全世界电动车的基础还没有奠定，美国人说美国的，欧洲人说欧洲的，特斯拉这么有名，却根本没发明任何知识产权，就是把7000个五号电池串成一个大饼装了上去。
&#13;
这种事情不是说你创新，就先扑上去。扑上去创新，让实验室去创，别在市场上搞，东西出不来，害了老百姓。现在我们汽车牌照十万块一个，摇三年也不一定摇得到，摇到还出十万。电动车牌照随叫随到，买了电动车套牢了，这个车不行。
&#13;
所以说要看透，不能为了骗补就乱搞。还有光伏电池，等到补贴一取消马上行业就瘫痪。
&#13;
补贴要补在哪儿？补在生态环保上。补在产业结构调整以后，下岗工人出现了，我补就业、补他下岗工人的生计。补在研发环节上，研发环节里国家补进去了，企业自己也出钱了，科研人员也下了很大的精力，这样产生生产力跟市场竞争中的补贴是无关的。
&#13;
要把这个补贴补到刀口上。
&#13;
中国应该怎么做？
&#13;
我们国家在采取措施，中央也非常明确地积极的推进，通过贸易谈判，使得我们的国家跟世界贸易体系形成一个开放的、互利的、普惠的、包容的，而且是共享的一个人类命运共同体。
&#13;
在中央十八届三中全会改革开放的60条里，第七章第一段专门讲过中国进FTA怎么展开、怎么推进这方面的事。国家其实想的很长远。下一轮的国际贸易谈判也好，开放过程也好，是会和“三零”原则为基础的贸易格局密切相关的。
&#13;
在这个工作推进的时候，有几点要把握好。
&#13;
第一个，“三零”不等于全部归零，“三零”里比如说关税这方面，不是百分之百的商品全部变成零关税，他有一个阶段性和趋势性。
&#13;
比如日本跟欧洲的贸易谈判，日本对欧洲的货物，有86%的品种实施零关税，但还有14%的品种，用15年时间，逐步归零。也就是说它有一个阶段性、趋势性，15年为零。
&#13;
第二，还有一个概念，就是说15年以后，最终一万个商品里面，可能会有9500个商品变成完全零关税，但还有500个，哪怕是100年以后，还是有5%、6%的关税。
&#13;
所以在这个意义上，就是利用“三零”原则中的阶段性、趋势性和某种灵活性，变成国家和国家之间谈判，你争我夺、互相较量的一种筹码，我同意你这两点，你同意我那两点，最后贸易签订了，大家遵守贸易协定。
&#13;
还有，“三零”的确是要实验的。为什么三中全会的报告在讲到FTA的时候，后面讲了推出上海自由贸易实验区等等。因为自由贸易试验区的神圣任务就是对全球的FTA贸易协定中的“三零”原则进行先行试验，就是要去做零壁垒里面的那8种投资环境。
&#13;
试验成功了，别人去推广就有底了，国家跟国外签订“三零”原则的贸易协定就有底了，就等于可移植可推广到全国。因为FTA只要一签，就不是国家一部分的签协议，而是整个国家的。
&#13;
我们现在有许多自贸区，连“三零”概念都没听到过，也没想过自贸试验区和国际上的双边自贸协定是什么关系？
&#13;
大家可以到网上搜一下，看各地自贸区在干什么？一个自贸区120平方公里，往往在城郊结合部，“征地动迁，集中移贫”，实际上在造新城，没有三年见不到影子的</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>杰克叔叔: </b><br>
<span>我就问一句，进口奶粉能0关税吗？</span><br>
<span>奶粉可大部分是澳洲新西兰欧洲的，美国的比较少封了也没事</span><br>
</p><p><b>1g2l3p4p: </b><br>
<span>现在对面收税了快怎么办</span><br>
</p><p><b>Liveforlong哀哉: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-5-9 11:34</span><br>
<span>问题就在这儿，孔老二要是有本事搞出来个好莱坞那样受全世界追捧的文化产业，美国还能给全封杀了不成？流 ...</span><br>
<span>我真笑死了，孔老二凭屈尊去和漫威比？漫威配吗？漫画就是漫画，懂？</span><br>
<span>不过你这个思路似乎解释了，为啥连985财经政管专业都考不上的废物，天天喜欢在网上指点江山了。</span><br>
<span>他们觉得这个我能接触到，都一样。</span><br>
<span>确实洗脑彻底，学习是不存在的，努力是可耻的，没有自己不行的，别人都是垃圾，我上我也行。</span><br>
<span>呸。</span><br>
</p><p><b>WARBEARMKIII: </b><br>
<span>神皇研究都不研究嗷的一声加了25%税，老黄恨不能配老刘去刷航空里程啊</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>Liveforlong哀哉 发表于 2019-5-10 13:02</span><br>
<span>我真笑死了，孔老二凭屈尊去和漫威比？漫威配吗？漫画就是漫画，懂？</span><br>
<span>不过你这个思路似乎解释了，为啥连9 ...</span><br>
<span>因为现代社会文化不再是由儒生文人所决定的了，而是由消费者所决定，消费者也没有选择漫画，成功的是漫威影业。</span><br>
<span>你下面瞎转进些乱七八糟的什么鬼？</span><br>
</p><p><b>Liveforlong哀哉: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-5-10 13:17</span><br>
<span>因为现代社会文化不再是由儒生文人所决定的了，而是由消费者所决定，消费者也没有选择漫画，成功的是漫威 ...</span><br>
<span>当然不是儒生文人，但是还是精英决定的，消费者？您又以为您是上帝了？中国电影吃了这么多年屎，只能证明中国影迷爱吃屎，同理漫威电影也是屎呗？</span><br>
<span>我转进？你倒是很会转移话题，漫威成功就行了。</span><br>
<span>不行？ok，漫威电影就是漫威电影，懂？想跟孔老二一较高低？配吗？</span><br>
<span>果然纯血，让人叹息。</span><br>
<span>莎翁进入中国的影响力也远不如漫威，按照你的论调，是莎士比亚没本事呗？我看莎翁情史拿个奥斯卡还被人诟病，莎翁有点惨啊？啊？</span><br>
<span>就你这种人，该怎么跟你讲述清楚文化也是可以分出个高低的？</span><br>
<span>谁卖的好谁有钱谁牛逼是吗？对不对？</span><br>
</p><p><b>望月凝香: </b><br>
<span>关孔子学院是应该的，只是名头用错了。该用的是反腐以及反邪教。</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span> 本帖最后由 rentrody 于 2019-5-10 13:56 编辑 </span><br>
<span>Liveforlong哀哉 发表于 2019-5-10 13:29</span><br>
<span>当然不是儒生文人，但是还是精英决定的，消费者？您又以为您是上帝了？中国电影吃了这么多年屎，只能证明 ...</span><br>
<span>精英又有几个待见孔老二的了？精英就不是消费者的一部分了？你认识几个精英？你去问问他们是更愿意花钱去影院看妇联还是花钱去听什么国学课？</span><br>
<span>吃了多年屎是因为只有屎可吃，战狼和流浪地球的成功难道不是证明了中国影迷不喜欢吃屎吗？</span><br>
<span>漫威被迪士尼收购后漫威影业的管理层是直接听命迪士尼的，跟原漫威是平级甚至更高的，你直接就把漫威跟漫威影业当成一样的只能说明你根本不了解文化产业。</span><br>
<span>莎翁情史就能代表莎翁的本事了？莎翁的本事难道不是体现在其作品的影响力吗？耳熟能详的名台词和对后世创作的影响才是关键。</span><br>
<span>人人都知道那句一千个人眼中有一千个哈姆雷特，你到国外有几个人知道三人行必有我师焉？你自己都不知道如何判断文化影响力还来谈文化的高低？</span><br>
<span>再说文化的高低这种概念本来就没啥意义，不同阶层都会有不同的看法，真正能用来客观评价和比较文化上人与事的就是影响力而已。</span><br>
</p><p><b>equion: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-5-9 11:34</span><br>
<span>问题就在这儿，孔老二要是有本事搞出来个好莱坞那样受全世界追捧的文化产业，美国还能给全封杀了不成？流 ...</span><br>
<span>德国歌德学院了解下</span><br>
<span>这类机构基本上都是做文化交流和语言学习认证的事情</span><br>
</p><p><b>equion: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-5-9 12:24</span><br>
<span>整天怕来怕去的是TG，美国在文化上是绝对强势，最多是怕恐怖主义，关你孔老二的学院也不过是按冷战甚至更 ...</span><br>
<span>因为没有针对十四亿人的好使的方案......14亿人的复杂度远比3亿人几千万人的高n个数量级</span><br>
</p><p><b>Liveforlong哀哉: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-5-10 13:51</span><br>
<span>精英又有几个待见孔老二的了？精英就不是消费者的一部分了？你认识几个精英？你去问问他们是更愿意花钱去 ...</span><br>
<span>精英不待见孔老二？人人都知道？逼话张嘴就来还行。</span><br>
<span>泥潭连三国是那三国应不应不知道都能战满十楼。中国文化圈里都这样是不是证明三国文化也很菜？</span><br>
<span>一千个人眼中有一千个哈姆雷特到你这里又人人都知道？不说人人，50%的中国人不知道怎么办？</span><br>
<span>嗯？我不认识几个精英？有关系吗？电影是消费者拍的？因为消费者选择了所以拍？那是，当然拍，是不是他们不拍，消费者揭竿而起自己拍一个啊？</span><br>
<span>也对很符合你一贯的发言水准，满嘴黑屁，漫威对标孔老二，张嘴就是人人都知道。我警告你，不要试图把所有东西都拉到你那个程度的见识，然后做比较，那会毁了你。。</span><br>
<span>我不了解文化产业了？你又了解了？了解文化产业的人能把孔老二和漫威放一块对比？</span><br>
<span>外国有几个人知道三人行必有我师焉？文化舆论在这个时代被欧美主导，还敢做这种对比？河殇流废物我在这个时代还能看见活的，也是挺感动。</span><br>
<span>别人不知道就是自己垃圾，自己废物？啊，活的河殇流，真应该截图放在中国博物馆裱起来，再次让人民见识物种的多样性。</span><br>
<span>同样话还给你：你认识几个人？你去问问他们是更愿意花钱去影院看妇联还是花钱去听什么莎翁讲座？</span><br>
<span>最后，回答我，漫威文化产物跟孔老二的文化产物比，配吗？</span><br>
<span>只需要一个字或两个字。</span><br>
</p><p><b>Faerire: </b><br>
<span>日本亚马逊能不能上啊</span><br>
<span>—— 来自 nubia NX523J_V1, Android 5.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>keures: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-5-9 12:24</span><br>
<span>整天怕来怕去的是TG，美国在文化上是绝对强势，最多是怕恐怖主义，关你孔老二的学院也不过是按冷战甚至更 ...</span><br>
<span>别笑死人了，一个200多年的传承和2000多年的传承放言“文化上绝对强势”。</span><br>
<span>美国这种进攻性强，循环论证四两拨千斤洗脑能力强效率高的东西，而中国几十年前识字率都有问题。中国人不读中国古书，跑去读圣经，全面开放之后多了上亿基督徒怎么办？？</span><br>
<span>百年树人，这种被洗脑的没个百年都拉不回来，中国自然要为长远做考虑</span><br>
</p><p><b>bruce314314: </b><br>
<span>中国的文明还是有传染性的，日本，韩国，越南从建筑到语言到食品，都受到很大影响。归根到底是你活我也活，你有毛病我忍了</span><br>
<span>美国文明比较强势，不混沌，没此则彼，感觉不变通。现在买美国货的有多少，美国文化还剩多少中国还羡慕的？</span><br>
</p><p><b>nanrendu: </b><br>
<span>这个文章好微妙啊。</span><br>
<span>把自己市场完全开放那不成了非洲了。</span><br>
<span>说到开放带来的好处居然提的是金融业，作为普通人来说，金融业所能联想到的都是很坑爹的事，好像也没听说中国因此成为金融大国了。</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span> 本帖最后由 rentrody 于 2019-5-11 20:54 编辑 </span><br>
<span>Liveforlong哀哉 发表于 2019-5-10 14:13</span><br>
<span>精英不待见孔老二？人人都知道？逼话张嘴就来还行。</span><br>
<span>泥潭连三国是那三国应不应不知道都能战满十楼。中国文 ...</span><br>
<span>好莱坞不为消费者拍为谁拍？好莱坞的公司全都拍不出消费者想看的电影，消费者就会选择另一个好莱坞。</span><br>
<span>欧美主导的原因就是儒家的裹脚布根本打不过自由主义和消费主义文化啊，你打仗打输了就要怪对方主导战场？我看你才是被这些国学文化毁掉了基本的思维逻辑。你这种自以为是站在文化制高点的酸腐气也是够典型了，建议回民国做你的国学梦。</span><br>
<span>我这就开个投票，看大家是愿意看妇联还是看国学课，要是想看妇联的多你给所有人买IMAX票，想看国学的多我给所有人买精装论语好不好？</span><br>
</p><p><b>谎言: </b><br>
<span>aiplus 发表于 2019-05-09 11:22:47</span><br>
<span>黄奇帆是这么支持自由贸易的人吗？</span><br>
<span>以前没看出来黄在重庆最早搞地票制度，就是个自由化的思路</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>sagajytc: </b><br>
<span>中国实施零关税，会发生什么变化？</span><br>
<span>大家有时候感觉，一讲到零关税就是国门大开，外国货冲击进来，中国的农业会萎缩，工业也会萎缩，服务业也会萎缩，这种观点在90年代讨论也多得很。</span><br>
<span>到要进入WTO的时候了，早进好还是晚进好？</span><br>
<span>有的人说越晚进越好。让我们自己养的大一点、肥一点、强一点，开门了，不会受人家欺负。那么实际上，当时上海方面，就跟国家提了一个基本逻辑，就是进WTO，早进比晚进好，在这方面，提出了一整套的方案。</span><br>
<span>事实证明，WTO进去以后，我们不管是农业、工业、还是服务业，基本没有受到太多的冲击。有点好奇，这个方案是什么团队做的，真正的世界级智囊啊</span><br>
</p><p><b>mellshon001: </b><br>
<span>要开放关税肯定是对等开放，又不是傻的</span><br>
</p><p><b>离刃: </b><br>
<span>mellshon001 发表于 2019-5-11 21:42</span><br>
<span>要开放关税肯定是对等开放，又不是傻的</span><br>
<span>没几个人看完全文的，黄奇帆说的就是都搞三个零</span><br>
<span>emmmm基本上就和呼吁重签中美友好通商航海条约差不多吧</span><br>
</p><p><b>飞裤头里: </b><br>
<span>有种决战紫禁之巅之前的感觉，23333</span><br>
</p><p><b>空当接龙: </b><br>
<span>YESIARE 发表于 2019-5-9 11:32</span><br>
<span>香港那个港独吊样墙一倒恨国党CIA强强联手 霓虹的大陆分裂论者怕是要开派对了现在这样想翻 ...</span><br>
<span>所以要先做空港台啊，这俩地方降到印度的生活水平，绞尽脑汁只为活着，就好同一了</span><br>
</p><p><b>珊莎史塔克: </b><br>
<span>孔子学院就是名字没起好，跑到外国去开学院完全不符合孔子儒家的理论，教的又完全不是孔子的内容，按儒家的说法，名不正则言不顺，自然是办不好的。</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>不懂，现在电影引进做到三个零了吗</span><br>
</p><p><b>小心翼翼发言: </b><br>
<span>瘦猫标题学 发表于 2019-5-9 11:19</span><br>
<span>孔子学院在欧美大学里就是个拿经费的中文班教教怎么打中国结，这都要被美国佬扣上commie宣传机构文化入侵 ...</span><br>
<span>俄罗斯也把孔子学院关了 孔子学院吃相太差</span><br>
</p><p><b>小心翼翼发言: </b><br>
<span>oT3To 发表于 2019-5-9 11:52</span><br>
<span>你这都是借口不是理由</span><br>
<span>既然孔老二那么不行，美国人怕啥？</span><br>
<span>俄罗斯也把孔子学院关了 孔子学院吃相太差</span><br>
<span>当然毛子也是洋人</span><br>
</p><p><b>小心翼翼发言: </b><br>
<span>结果: 找到 “俄罗斯 孔子” 相关内容 3 个</span><br>
<span>与中国相邻的俄罗斯布拉戈维申斯克17日开庭审理孔子学院</span><br>
<span>6 个回复 - 591 次查看</span><br>
<span>今年7月28日，俄罗斯远东城市布拉戈维申斯克（即海兰泡——观察者网注）检察院认为隶属于该市国立师范大学的孔子学院是“外国代理人”（观察者网注：非政府组织活动）机构，向法院提起申请，要求暂停其一切教学活动 ...</span><br>
<span>2015-9-21 15:25 - 贾米托夫·海曼 - 外野</span><br>
<span>俄罗斯不是我们好战友吗？为啥要关孔子学院？</span><br>
<span>26 个回复 - 1511 次查看</span><br>
<span>【孔子学院被俄定为间谍】俄罗斯《生意人报》：俄罗斯布拉戈维申斯克监察部门要求将布拉戈维申斯克州立教育大学附属的孔子学院定为“国外代理人”并叫停其一切活动。监察部门认为该孔子学院八年前的建立“违反了国外 ...</span><br>
<span>2015-7-28 15:43 - 超级索索 - 外野</span><br>
<span>俄罗斯人对孔子语录的彪悍翻译</span><br>
<span>19 个回复 - 1789 次查看</span><br>
<span>”只要你活得够久，就能看到敌人的尸体从河流里漂过”。 果然是战斗民族。</span><br>
<span>2011-7-22 11:35 - huhu0007 - 外野</span><br>
</p><p><b>半江瑟瑟半江红: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-5-11 20:48</span><br>
<span>好莱坞不为消费者拍为谁拍？好莱坞的公司全都拍不出消费者想看的电影，消费者就会选择另一个好莱坞。</span><br>
<span>欧美 ...</span><br>
<span>你开个看大家是愿意看妇联还是看高数课的投票，妇联投票还能倍杀高数课呢，所以美国文化比有着3000年以上历史的数学还强势？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>半江瑟瑟半江红: </b><br>
<span>小心翼翼发言 发表于 2019-5-12 08:17</span><br>
<span>结果: 找到 “俄罗斯 孔子” 相关内容 3 个</span><br>
<span>与中国相邻的俄罗斯布拉戈维申斯克17日开庭审理孔子学院</span><br>
<span>6 个回 ...</span><br>
<span>Sound of Hope quotes a Russian newspaper, Kommersant, and says the Russian Federal Security Service closed a Confucius Institute in Yakutsk in 2010. The security service accused the education institution for supporting the Chinese government in carrying out their ideology and the expansion of Chinese economy in Russia.</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>小心翼翼发言: </b><br>
<span>半江瑟瑟半江红 发表于 2019-5-12 08:36</span><br>
<span>Sound of Hope quotes a Russian newspaper, Kommersant, and says the Russian Federal Security Servic ...</span><br>
<span>什么意思 想杠Sound of Hope？ 但是泥潭的相关贴是观察者网员工发的</span><br>
</p><p><b>飞姆托: </b><br>
<span>半江瑟瑟半江红 发表于 2019-05-12 08:25:06</span><br>
<span>你开个看大家是愿意看妇联还是看高数课的投票，妇联投票还能倍杀高数课呢，所以美国文化比有着3000年以上 ...原来高数是文化，怪不得儒家说学数学是玩物丧志，欢迎大家不上数学课，去上四书五经</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>半江瑟瑟半江红: </b><br>
<span>小心翼翼发言 发表于 2019-5-12 08:45</span><br>
<span>什么意思 想杠Sound of Hope？ 但是泥潭的相关贴是观察者网员工发的</span><br>
<span>我帮你把这个报道发全了，你紧张什么</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>半江瑟瑟半江红 发表于 2019-5-12 08:25</span><br>
<span>你开个看大家是愿意看妇联还是看高数课的投票，妇联投票还能倍杀高数课呢，所以美国文化比有着3000年以上 ...</span><br>
<span>别把文化与知识直接划等号啊，难道你觉得孔老二的那套更接近科学知识？</span><br>
</p><p><b>半江瑟瑟半江红: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-5-12 09:47</span><br>
<span>别把文化与知识直接划等号啊，难道你觉得孔老二的那套更接近科学知识？ ...</span><br>
<span>呵，你把娱乐和文化传播课放一起比较就合适了，对不对？或者说你觉得孔子学院教的课也是娱乐？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>windfree81: </b><br>
<span>被侵略时提和谈实为国贼</span><br>
</p><p><b>戰場原: </b><br>
<span>YESIARE 发表于 2019-5-9 11:32</span><br>
<span>香港那个港独吊样墙一倒恨国党CIA强强联手 霓虹的大陆分裂论者怕是要开派对了现在这样想翻 ...</span><br>
<span>我爬墙就想开车，他们非要我吃屎，我就搜过asmr，有土鳖给我推荐一堆大便</span><br>
<span>—— 来自 Meizu M1852, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>tnt13: </b><br>
<span>趁机洗孔子学院还成，怕不是送孩子去国学班的睿智</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>半江瑟瑟半江红 发表于 2019-5-12 10:28</span><br>
<span>呵，你把娱乐和文化传播课放一起比较就合适了，对不对？或者说你觉得孔子学院教的课也是娱乐？</span><br>
<span>—— 来 ...</span><br>
<span>归根到底都是满足精神需求，以娱乐的方式就是比用上千年的裹脚布自我安慰更加优越。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1830200[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>中国国际经济交流中心副理事长：中国实施“零关税”，...[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1830200-1-1.html</link>
      <description>中国国际经济交流中心副理事长：中国实施“零关税”，...&#13;
4月9日，复旦大学特聘讲座教授、中国国际经济交流中心副理事长黄奇帆先生在复旦大学做了一场主题为“新时代，国际贸易新格局、新趋势”的讲演，深刻分析了当下国际贸易形势，以及中国的发展与未来。以下为演讲精编。
&#13;
今天要讲八个要点，大家只要记住我八句话，今天的报告内容就都在里面了。
&#13;
世界贸易格局深刻变化
&#13;
三四十年前，国际贸易中有70%是成品的贸易。你这个国家把拖拉机卖给我，我这儿把机床卖给你。总之，由一个国家做出来的产品，卖到另外一个国家去。 
&#13;
到2010年的时候，40%是产成品，60%的贸易量是中间品的贸易，是零部件、原材料各种中间品的贸易；到了2018年，70%以上是零部件、原材料的中间品。
&#13;
这里面出现了一个现象，就是世界上主要的贸易品，已经不是由一个国家、一个地区的企业来把它生产出来，卖到另外一个国家，往往是几十个国家，几百个企业，生产的上千个零部件互相组合，形成的一个产品。
&#13;
这个过程产生了服务贸易的飞速发展。在中国，最近10年，服务贸易每三年翻一番，全球服务贸易是五年翻一番，而货物贸易一般要十年翻一番。
&#13;
整个生产力体系这方面的变化，正在影响和产生新的世界贸易规则。这是我想说的第一点。
&#13;
企业组织、管理方式也发生深刻了变化
&#13;
现在一个产品，涉及到几千个零部件，在几十个国家生产。所以，看世界的制造业，不是看单个的企业规模多大，而是看产业链的集群、供应链的纽带、价值链的枢纽，谁能把上千个产业链中的中小企业组织在一起，谁就是这个世界制造业的老大。
&#13;
比如苹果，苹果手机里面，一共涉及到500多个各种各样的大大小小的零部件。全世界有几百个企业，在为苹果加工零部件，涉及到几十个国家。
&#13;
问题是，这几十个国家的几百个企业各个有专利，并不是说苹果发明了手机的全部专利，然后把专利交给了这些配套企业、零部件厂、中间厂，让他们为苹果来进行制造。
&#13;
事实上，这个产业链上的中小企业、零部件供应企业，各个有专利，各个有拿手好戏。他们的这些专利、拿手好戏，都是苹果不掌握的。但是苹果产生了标准，产生了纽带。所有供应链上符合苹果标准的各种各样的产品，你有创新、有专利、有各方面的知识，苹果就选择了你。
&#13;
有人说核心技术只有我有，我不卖给你，你手机就停产了。
&#13;
这话也没错。
&#13;
假如高通不把芯片卖给苹果，那苹果不就瘫痪了吗？问题是苹果是世界使用芯片最大的户头。如果苹果不使用高通的芯片，高通就死了，是高通先死，而苹果还有其他的芯片可以选择。苹果只是遇上一点困难，而高通立马就死。
&#13;
所以在这个意义上，当今世界的产业链，产业巨头，产业竞争能力，不仅仅是核心技术的竞争，不仅仅是资本多少的竞争，讲资本，讲技术，更讲产业链的控制能力。
&#13;
在这个过程中，产业链的标准十分重要，各种各样的专利发明，是围绕着这个标准，我发明了专利，但要符合你这个标准，你才会用我的专利。
&#13;
“三零”原则的提出
&#13;
第一个是零关税
&#13;
WTO就是要推动自由贸易，降低各国的关税。税越低，越代表了一种贸易的自由化。中国的加权关税，去年已经降到7.5%。不过整个世界的贸易，已经降到了5%以内，美国现在是2.5%。
&#13;
但这个低关税在世界贸易变化的格局中也不适应了。因为不管怎么说，你要收3%或者5%的关税。如果我生产了一个杯子，卖到你国家，你这个国家只是在我这个杯子价值上加5%的关税倒也不觉得有什么。
&#13;
但是如果我这个产品，中间的环节有几十次要经过各个国家的海关，要跨越各个国家的国界。再加上铁路运输的费用，航空运输的费用的不断叠加，都变成了关税的一个基数。
&#13;
所以在这个意义上，大家发现，必须是零关税才能适应几十个国家，几百个企业共同制造一个产品。而这个产品又从最终生产厂卖到全世界，零关税在这个过程是最合理的。
&#13;
第二个是零壁垒
&#13;
为什么要讲零壁垒？一个产业链涉及几百个企业，当几十个国家共同生产时，如果营商环境不同，一些国家准入，一些国家不准入，跨国公司的资源配置和布局就会很麻烦。
&#13;
必须有一个大体一致的营商环境，几十个国家之间才能协同生产这个产品。现在讲营商环境要国际化，要公平公正公开化就是这个意思， 而且这个营商环境不仅是零部件加工厂，产业链上的物流企业、航空运输、仓储服务等都会受到影响。
&#13;
第三个是零补贴
&#13;
所谓零补贴，就是如果一个国家，为了争夺产业链，为了争夺企业到这儿来落户，有意给这些企业进行一定的税务补助。
&#13;
这个补助会使得跨国公司在世界各国的布点发生扭曲。你如果一补贴，产业链扭曲到你这儿，对别的国家也不公平。如果大家都乱补贴，到后来也会出现问题。
&#13;
“三零”概念的意义
&#13;
“三零”是在上述背景下提出来的。原来，国家海关都是在国境线上收取关税，或者设置非关税的贸易壁垒。进入“三零”以后，海关就只需要统计进出口数量，管理走私和一些不允许的菜单。
&#13;
对一般的制造业来说，“三零”就相当于国门打开，关税壁垒消除。各国互相约束，谁不符合标准，都可以互相抗议，互相监督。
&#13;
中国做好“三零”，等于第二次入世
&#13;
美国从2002年就提出“三零”的概念，在WTO和G7国家里提，希望到2010年，把关税降到5%以内，到2015年的时候，把这个关税降到零。
&#13;
实际中，到2010年的时候，WTO的主要国家关税都降到了5%以下，达到美国设想的第一阶段。但最近七八年世界贸易“三零”走向，美国计划并没有实现。到2017、2018年基本上和2010年的关税平均度差不多。
&#13;
这个主要是在WTO里面，讨论关税为零很难通过。因为零关税对发达国家有利，产业链的裨益跟这些搞农业的国家无关，而WTO有一票否决权，所以很难达成。
&#13;
于是，最近这七八年，五六个国家形成一个贸易体的讨论就不断增加。
&#13;
这给人感觉好像发达国家在进行双边谈判，抛弃WTO，把WTO边缘化了。这个概念有这种现象，但事实上我们平心而论，是因为“三零”这个原则的受益区域还是有一定范围的。这个范围的相关的国家和地区，比较可以认同产生共识，不相关的就不一定跟你有共识。
&#13;
在这个意义上讲，FTA（自由贸易协定）是全球化发展中，生产力发展到一定阶段的新特征，它倒不见得是逆全球化，它是全球化发展到更高级阶段以后必然的趋势。
&#13;
去年， 去年日本跟欧洲的FTA谈判已经签订协议，将在今年下半年生效。叠加起来的经济差不多20多万亿，占了全球70万亿的1/3。
&#13;
美国跟欧洲、日本、加拿大、墨西哥等自由贸易协定基本已经谈好了，等到了2020年，这几块叠加在一起，经济总量占全球54%，贸易总量占全球贸易的55%左右。
&#13;
这个过程中，如果中国没有介入到这个自贸体圈子中，那等于我们进入了WTO，却又在FTA的范围里出圈了。
&#13;
如果中国也进入了FTA，加上中国占世界经济16%的份额，54%+16%，就等于世界经济的70%，在一起形成了一个贸易体了。
&#13;
所以，以“三零”为原则纳入国际贸易体系，非常重要。 这个事情做的好，相当于第二次入市。会对整个中国在2035年成为世界的现代化的大国、2050年成为强国，奠定十分重要的作用。
&#13;
中国实施零关税，会发生什么变化？
&#13;
大家有时候感觉，一讲到零关税就是国门大开，外国货冲击进来，中国的农业会萎缩，工业也会萎缩，服务业也会萎缩，这种观点在90年代讨论也多得很。
&#13;
到要进入WTO的时候了，早进好还是晚进好？
&#13;
有的人说越晚进越好。让我们自己养的大一点、肥一点、强一点，开门了，不会受人家欺负。那么实际上，当时上海方面，就跟国家提了一个基本逻辑，就是进WTO，早进比晚进好，在这方面，提出了一整套的方案。
&#13;
事实证明，WTO进去以后，我们不管是农业、工业、还是服务业，基本没有受到太多的冲击。
&#13;
反过来，我们金融，出现了世界级的最大的金融企业。在2000年的时候，世界金融体系里面，中国所有金融机构都不要说前十位，前二十位一个都没有。现在前十位的银行里我们占五个，前十位的保险公司里面我们也占好多个。
&#13;
讲这段话的意思，通过开放，我们得到的好处是多多。同样，如果关税归零了，会出现什么情况？
&#13;
第一，现在的制造业，不管是机器设备，还是汽车产品，大家先看中国制造，中国每年进口的零部件占到了全球的60%，当工业品零关税时，我们的企业成本下降了，是最大的受益体。
&#13;
第二，由于关税下降，生产的成本又下降，虽然中国有最大的产业链集群，但是这个集群里面，我们掌控纽带的，掌控标准的企业并不多。像华为这样的企业很少。华为就是掌控标准，有3600多家大大小小供应链上的企业，比苹果多2倍。因为苹果只做手机，华为又做手机又做服务器、通信设备。
&#13;
当“三零”变成零关税的时候，对于在中国形成总部，形成中枢，形成集团的龙头等各方面会有提升作用，这是第二个好处。
&#13;
第三，通过这样的过程，对我们中国的企业，进一步走向世界，也产生好处。
&#13;
在这样的背景下，我们分析汽车产业，现在国内的汽车厂一年生产2500万辆汽车。如果关税为零了，是不是会大量进口国外的汽车，冲击中国的汽车市场？
&#13;
并不会。中国一年要消费2500万辆车，其中120万辆从欧美和日本进口，其他2400多万辆都是中国自产。在这2400万辆里面有1800万辆是外资企业的车，就是中外合资的车。有德国的、有日本的、有美国的、也有韩国的。在这个意义上，在消费地形成制造业，就近生产并卖掉，成本低、效益高，而且还没有关税。
&#13;
哪怕不收关税了，但你从美国、欧洲这么运过来，物流成本多高。对于高档车的消费，那么原本100万辆的，也许可能翻一番，翻两番，变成四五百万辆。但几千万辆规模的，还是本土的企业。
&#13;
本土企业无非是开放过程中，合资企业可能变成外资独资企业，但他不会把厂关掉，把美国的产品运过来。他不会做亏本生意。在这种意义上，不用太担心外国的汽车会来冲击我们的这种问题。
&#13;
这个里面，就总的来说，关税下降，会促进中国的生产力结构的提升。促进我们企业的竞争能力的加强。使得我们工商企业的成本下降，有好处的。
&#13;
零壁垒，中国企业走出去更方便
&#13;
零壁垒，就是要讲营商环境的国际化，要讲市场的开放。如果我们签订了零壁垒，我对你没壁垒，你对我也没壁垒，中国企业走出去也方便。
&#13;
有四个方面。第一个是营商环境，主要是讲八个要素：
&#13;
第一，准入前国民待遇。有的说同等国民待遇，这讲的是你的企业，我的企业都在这块土地上生成了。这两个企业一样的待遇。
&#13;
第二，负面清单管理。负面清单管理我们有一句行话，叫“法无禁止都可为”。就是对这些企业必须要有负面清单，不能干的我定负面清单。我负面清单之外的你都可以干。
&#13;
前几年我们政府就在搞负面清单，一搞就搞了三百多条，搞得企业什么都不可以做。这次人代会，总理在报告里讲，负面清单的条目要大大的约束减少，法无禁止都可行，企业的自由度就大了。对政府要有一句，“法无授权不可为”，也就是说政府别多动症，什么都想做。
&#13;
第三，尊重知识产权。
&#13;
第四，遵守有公平的规范的合理的劳动保障制度。
&#13;
第五，生态环境保护的一套制度。
&#13;
第六，竞争中性。竞争中性就是企业产生之后的同等国民待遇。表现在招投标的时候，政府采购的时候，在市场配置资源的时候，在银行贷款提供资金的时候，这个时候，不同的所有制的企业，是同等国民待遇。不能有主观上、客观上的差异。
&#13;
第七，就是政府要开放市场。开放市场就是我允许你企业成立，但不能让你做的事很有限。
&#13;
比如以前，允许外资企业建立合资企业，股权比例不能超过25%。银行的股权比例不能超过50%。汽车的外资企业比例不能超过50%等等。现在可以让你70%、80%，乃至独资。这也就是开放一些领域。
&#13;
第八，允许开银行了。但你这个银行有了之后，要在三十个城市或者三十个省开分行，健全发展。
&#13;
另外，就是要开放一些原来比较不开放的禁区。
&#13;
这次人代会通过了《外资投资法》， 这里面很重要的就是对我们以前不怎么开放的，或者嘴上在说开放，但实际迈不开步的那些领域，比如教育、卫生、文化、金融、服务贸易等更近一步开放。
&#13;
跟大家说一个数字，就可以想象开放度是很弱的。2018年，外资金融机构资产量仅占中国的1.6%。医院也是，外资办医院，一般很难的。世界上一些好的医院，在中国建生产效力都很低。外资办学校，也是很少或者很慢，他们不是没积极性。
&#13;
我们在这些领域还真不是担心人家来冲击我们。我们有太强大的壁垒和自卫意识，稀里糊涂中，形成非常大的保护体系。开放不在嘴上，而是很实质性的，把教育、医院、服务贸易，各方面内容纳入其中。但现在在数字贸易里面，有很多复杂性的壁垒。
&#13;
比如说你搞了一个研究所，你让外资把研究中心搬过来，他说可以，我们的人搬过来，不可能把美国的书、资料统统搬过来，主要是靠网，如果五十个人在你这儿工作，每天都要跟美国的互联网接通，但你们这儿就要爬墙。
&#13;
这爬墙我们是不做的，因为我们的人不能违法。你们中国人自己爬墙是你们的事，我们遵守法律绝不爬墙，因此我们也就无法来中国开研究所、研究中心。
&#13;
就这一个，数据通信的自由，这是FTA讨论里面数字经济的第一条。
&#13;
当然就是说数字经济里，还有游戏规则。中国有很多互联网业态发展的很好，但为什么发展不到美国去？发展不到欧洲去？也发展不到日本去？
&#13;
这其实不是技术问题，也不是投资问题，就是法治性的游戏规则不接轨。你到他那里，他那些事不许干，美国人的法律基本上有一个约定，互联网平台不得搞金融。
&#13;
Facebook，七八千亿美元市值的平台，它没有金融；亚马逊也没有金融的；Google跟我们百度差不多的搞搜索引擎的，他也没有金融的，它就为一切金融服务，为一切企业服务，为一切市场服务，但谷歌就做它的平台，不跨界。
&#13;
一跨界，这里面会乱套。我们这儿几乎所有的互联网都搞金融了，是你搞金融？还是你乱搞金融？比如说我们的P2P，一搞就搞了上万个，跟互联网结合在一起，穿透到全国各地。几年一过，几百亿的坏账就爆炸了。
&#13;
数字贸易谈判，是以后跟日本、美国、欧洲，以及他们之间谈判的重点。当下，在零关税背景下，壁垒会成为各国之间认真计较谈判的重要内容。如果把这些事处理好了，壁垒的问题就解决好了。
&#13;
零补贴，补贴要补在刀口上
&#13;
第一，零补贴可以使得国家一年本来要补贴几千亿，现在可以省掉一两千亿，财政可以节约开支，少补贴。这是一个宏观上的好处。
&#13;
第二，补贴的过程，经常会出现跑步前进、灰色交易。实际上少补贴，不搞这种补贴，这一类的不正之风、灰色的现象相对就会收缩减少。
&#13;
第三，少搞这种补贴，可以倒逼国有企业改革发展创新，自身更加健康。
&#13;
第四，这种补贴，往往变成人多钱多干傻事。补贴盛行的地方产业结构一定过剩过烂，大家骗钱骗保。
&#13;
一个电动汽车在补贴的状况下，在2014到2016年三年里面，全国搞电动汽车的法人做的规划，到2020年，这个规划加起来，是多少辆？
&#13;
2000万辆。
&#13;
规划2000万辆，实际上不会做到，但他就为了骗补奠定基础。事实上，前两年大家发现，这个电动车除了骗补产生一个大量的产业以外，没有真正形成多少好的电动车。
&#13;
为什么？全世界的电动车的基本问题没解决，电动车的基本问题是电池、能源，这个电池充一次电跑400公里，用了一年多的时候，充一次电只跑一百多公里，两百公里，到第三年，基本上充一次电只能跑一百公里不到了。而换一个电池等于半辆车的价格，买得起汽车换不起电池。
&#13;
再有，电池下雨天水一进立刻短路，车就废掉了。还有电动车容易着火，一撞肯定触电。事实上全世界电动车的基础还没有奠定，美国人说美国的，欧洲人说欧洲的，特斯拉这么有名，却根本没发明任何知识产权，就是把7000个五号电池串成一个大饼装了上去。
&#13;
这种事情不是说你创新，就先扑上去。扑上去创新，让实验室去创，别在市场上搞，东西出不来，害了老百姓。现在我们汽车牌照十万块一个，摇三年也不一定摇得到，摇到还出十万。电动车牌照随叫随到，买了电动车套牢了，这个车不行。
&#13;
所以说要看透，不能为了骗补就乱搞。还有光伏电池，等到补贴一取消马上行业就瘫痪。
&#13;
补贴要补在哪儿？补在生态环保上。补在产业结构调整以后，下岗工人出现了，我补就业、补他下岗工人的生计。补在研发环节上，研发环节里国家补进去了，企业自己也出钱了，科研人员也下了很大的精力，这样产生生产力跟市场竞争中的补贴是无关的。
&#13;
要把这个补贴补到刀口上。
&#13;
中国应该怎么做？
&#13;
我们国家在采取措施，中央也非常明确地积极的推进，通过贸易谈判，使得我们的国家跟世界贸易体系形成一个开放的、互利的、普惠的、包容的，而且是共享的一个人类命运共同体。
&#13;
在中央十八届三中全会改革开放的60条里，第七章第一段专门讲过中国进FTA怎么展开、怎么推进这方面的事。国家其实想的很长远。下一轮的国际贸易谈判也好，开放过程也好，是会和“三零”原则为基础的贸易格局密切相关的。
&#13;
在这个工作推进的时候，有几点要把握好。
&#13;
第一个，“三零”不等于全部归零，“三零”里比如说关税这方面，不是百分之百的商品全部变成零关税，他有一个阶段性和趋势性。
&#13;
比如日本跟欧洲的贸易谈判，日本对欧洲的货物，有86%的品种实施零关税，但还有14%的品种，用15年时间，逐步归零。也就是说它有一个阶段性、趋势性，15年为零。
&#13;
第二，还有一个概念，就是说15年以后，最终一万个商品里面，可能会有9500个商品变成完全零关税，但还有500个，哪怕是100年以后，还是有5%、6%的关税。
&#13;
所以在这个意义上，就是利用“三零”原则中的阶段性、趋势性和某种灵活性，变成国家和国家之间谈判，你争我夺、互相较量的一种筹码，我同意你这两点，你同意我那两点，最后贸易签订了，大家遵守贸易协定。
&#13;
还有，“三零”的确是要实验的。为什么三中全会的报告在讲到FTA的时候，后面讲了推出上海自由贸易实验区等等。因为自由贸易试验区的神圣任务就是对全球的FTA贸易协定中的“三零”原则进行先行试验，就是要去做零壁垒里面的那8种投资环境。
&#13;
试验成功了，别人去推广就有底了，国家跟国外签订“三零”原则的贸易协定就有底了，就等于可移植可推广到全国。因为FTA只要一签，就不是国家一部分的签协议，而是整个国家的。
&#13;
我们现在有许多自贸区，连“三零”概念都没听到过，也没想过自贸试验区和国际上的双边自贸协定是什么关系？
&#13;
大家可以到网上搜一下，看各地自贸区在干什么？一个自贸区120平方公里，往往在城郊结合部，“征地动迁，集中移贫”，实际上在造新城，没有三年见不到影子的</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>常一真: </b><br>
<span>中国国际经济交流中心副理事长：中国实施“零关税”，...</span><br>
<span>4月9日，复旦大学特聘讲座教授、中国国际经济交流中心副理事长黄奇帆先生在复旦大学做了一场主题为“新时代，国际贸易新格局、新趋势”的讲演，深刻分析了当下国际贸易形势，以及中国的发展与未来。以下为演讲精编。</span><br>
<span>今天要讲八个要点，大家只要记住我八句话，今天的报告内容就都在里面了。</span><br>
<span>世界贸易格局深刻变化</span><br>
<span>三四十年前，国际贸易中有70%是成品的贸易。你这个国家把拖拉机卖给我，我这儿把机床卖给你。总之，由一个国家做出来的产品，卖到另外一个国家去。 </span><br>
<span>到2010年的时候，40%是产成品，60%的贸易量是中间品的贸易，是零部件、原材料各种中间品的贸易；到了2018年，70%以上是零部件、原材料的中间品。</span><br>
<span>这里面出现了一个现象，就是世界上主要的贸易品，已经不是由一个国家、一个地区的企业来把它生产出来，卖到另外一个国家，往往是几十个国家，几百个企业，生产的上千个零部件互相组合，形成的一个产品。</span><br>
<span>这个过程产生了服务贸易的飞速发展。在中国，最近10年，服务贸易每三年翻一番，全球服务贸易是五年翻一番，而货物贸易一般要十年翻一番。</span><br>
<span>整个生产力体系这方面的变化，正在影响和产生新的世界贸易规则。这是我想说的第一点。</span><br>
<span>企业组织、管理方式也发生深刻了变化</span><br>
<span>现在一个产品，涉及到几千个零部件，在几十个国家生产。所以，看世界的制造业，不是看单个的企业规模多大，而是看产业链的集群、供应链的纽带、价值链的枢纽，谁能把上千个产业链中的中小企业组织在一起，谁就是这个世界制造业的老大。</span><br>
<span>比如苹果，苹果手机里面，一共涉及到500多个各种各样的大大小小的零部件。全世界有几百个企业，在为苹果加工零部件，涉及到几十个国家。</span><br>
<span>问题是，这几十个国家的几百个企业各个有专利，并不是说苹果发明了手机的全部专利，然后把专利交给了这些配套企业、零部件厂、中间厂，让他们为苹果来进行制造。</span><br>
<span>事实上，这个产业链上的中小企业、零部件供应企业，各个有专利，各个有拿手好戏。他们的这些专利、拿手好戏，都是苹果不掌握的。但是苹果产生了标准，产生了纽带。所有供应链上符合苹果标准的各种各样的产品，你有创新、有专利、有各方面的知识，苹果就选择了你。</span><br>
<span>有人说核心技术只有我有，我不卖给你，你手机就停产了。</span><br>
<span>这话也没错。</span><br>
<span>假如高通不把芯片卖给苹果，那苹果不就瘫痪了吗？问题是苹果是世界使用芯片最大的户头。如果苹果不使用高通的芯片，高通就死了，是高通先死，而苹果还有其他的芯片可以选择。苹果只是遇上一点困难，而高通立马就死。</span><br>
<span>所以在这个意义上，当今世界的产业链，产业巨头，产业竞争能力，不仅仅是核心技术的竞争，不仅仅是资本多少的竞争，讲资本，讲技术，更讲产业链的控制能力。</span><br>
<span>在这个过程中，产业链的标准十分重要，各种各样的专利发明，是围绕着这个标准，我发明了专利，但要符合你这个标准，你才会用我的专利。</span><br>
<span>“三零”原则的提出</span><br>
<span>第一个是零关税</span><br>
<span>WTO就是要推动自由贸易，降低各国的关税。税越低，越代表了一种贸易的自由化。中国的加权关税，去年已经降到7.5%。不过整个世界的贸易，已经降到了5%以内，美国现在是2.5%。</span><br>
<span>但这个低关税在世界贸易变化的格局中也不适应了。因为不管怎么说，你要收3%或者5%的关税。如果我生产了一个杯子，卖到你国家，你这个国家只是在我这个杯子价值上加5%的关税倒也不觉得有什么。</span><br>
<span>但是如果我这个产品，中间的环节有几十次要经过各个国家的海关，要跨越各个国家的国界。再加上铁路运输的费用，航空运输的费用的不断叠加，都变成了关税的一个基数。</span><br>
<span>所以在这个意义上，大家发现，必须是零关税才能适应几十个国家，几百个企业共同制造一个产品。而这个产品又从最终生产厂卖到全世界，零关税在这个过程是最合理的。</span><br>
<span>第二个是零壁垒</span><br>
<span>为什么要讲零壁垒？一个产业链涉及几百个企业，当几十个国家共同生产时，如果营商环境不同，一些国家准入，一些国家不准入，跨国公司的资源配置和布局就会很麻烦。</span><br>
<span>必须有一个大体一致的营商环境，几十个国家之间才能协同生产这个产品。现在讲营商环境要国际化，要公平公正公开化就是这个意思， 而且这个营商环境不仅是零部件加工厂，产业链上的物流企业、航空运输、仓储服务等都会受到影响。</span><br>
<span>第三个是零补贴</span><br>
<span>所谓零补贴，就是如果一个国家，为了争夺产业链，为了争夺企业到这儿来落户，有意给这些企业进行一定的税务补助。</span><br>
<span>这个补助会使得跨国公司在世界各国的布点发生扭曲。你如果一补贴，产业链扭曲到你这儿，对别的国家也不公平。如果大家都乱补贴，到后来也会出现问题。</span><br>
<span>“三零”概念的意义</span><br>
<span>“三零”是在上述背景下提出来的。原来，国家海关都是在国境线上收取关税，或者设置非关税的贸易壁垒。进入“三零”以后，海关就只需要统计进出口数量，管理走私和一些不允许的菜单。</span><br>
<span>对一般的制造业来说，“三零”就相当于国门打开，关税壁垒消除。各国互相约束，谁不符合标准，都可以互相抗议，互相监督。</span><br>
<span>中国做好“三零”，等于第二次入世</span><br>
<span>美国从2002年就提出“三零”的概念，在WTO和G7国家里提，希望到2010年，把关税降到5%以内，到2015年的时候，把这个关税降到零。</span><br>
<span>实际中，到2010年的时候，WTO的主要国家关税都降到了5%以下，达到美国设想的第一阶段。但最近七八年世界贸易“三零”走向，美国计划并没有实现。到2017、2018年基本上和2010年的关税平均度差不多。</span><br>
<span>这个主要是在WTO里面，讨论关税为零很难通过。因为零关税对发达国家有利，产业链的裨益跟这些搞农业的国家无关，而WTO有一票否决权，所以很难达成。</span><br>
<span>于是，最近这七八年，五六个国家形成一个贸易体的讨论就不断增加。</span><br>
<span>这给人感觉好像发达国家在进行双边谈判，抛弃WTO，把WTO边缘化了。这个概念有这种现象，但事实上我们平心而论，是因为“三零”这个原则的受益区域还是有一定范围的。这个范围的相关的国家和地区，比较可以认同产生共识，不相关的就不一定跟你有共识。</span><br>
<span>在这个意义上讲，FTA（自由贸易协定）是全球化发展中，生产力发展到一定阶段的新特征，它倒不见得是逆全球化，它是全球化发展到更高级阶段以后必然的趋势。</span><br>
<span>去年， 去年日本跟欧洲的FTA谈判已经签订协议，将在今年下半年生效。叠加起来的经济差不多20多万亿，占了全球70万亿的1/3。</span><br>
<span>美国跟欧洲、日本、加拿大、墨西哥等自由贸易协定基本已经谈好了，等到了2020年，这几块叠加在一起，经济总量占全球54%，贸易总量占全球贸易的55%左右。</span><br>
<span>这个过程中，如果中国没有介入到这个自贸体圈子中，那等于我们进入了WTO，却又在FTA的范围里出圈了。</span><br>
<span>如果中国也进入了FTA，加上中国占世界经济16%的份额，54%+16%，就等于世界经济的70%，在一起形成了一个贸易体了。</span><br>
<span>所以，以“三零”为原则纳入国际贸易体系，非常重要。 这个事情做的好，相当于第二次入市。会对整个中国在2035年成为世界的现代化的大国、2050年成为强国，奠定十分重要的作用。</span><br>
<span>中国实施零关税，会发生什么变化？</span><br>
<span>大家有时候感觉，一讲到零关税就是国门大开，外国货冲击进来，中国的农业会萎缩，工业也会萎缩，服务业也会萎缩，这种观点在90年代讨论也多得很。</span><br>
<span>到要进入WTO的时候了，早进好还是晚进好？</span><br>
<span>有的人说越晚进越好。让我们自己养的大一点、肥一点、强一点，开门了，不会受人家欺负。那么实际上，当时上海方面，就跟国家提了一个基本逻辑，就是进WTO，早进比晚进好，在这方面，提出了一整套的方案。</span><br>
<span>事实证明，WTO进去以后，我们不管是农业、工业、还是服务业，基本没有受到太多的冲击。</span><br>
<span>反过来，我们金融，出现了世界级的最大的金融企业。在2000年的时候，世界金融体系里面，中国所有金融机构都不要说前十位，前二十位一个都没有。现在前十位的银行里我们占五个，前十位的保险公司里面我们也占好多个。</span><br>
<span>讲这段话的意思，通过开放，我们得到的好处是多多。同样，如果关税归零了，会出现什么情况？</span><br>
<span>第一，现在的制造业，不管是机器设备，还是汽车产品，大家先看中国制造，中国每年进口的零部件占到了全球的60%，当工业品零关税时，我们的企业成本下降了，是最大的受益体。</span><br>
<span>第二，由于关税下降，生产的成本又下降，虽然中国有最大的产业链集群，但是这个集群里面，我们掌控纽带的，掌控标准的企业并不多。像华为这样的企业很少。华为就是掌控标准，有3600多家大大小小供应链上的企业，比苹果多2倍。因为苹果只做手机，华为又做手机又做服务器、通信设备。</span><br>
<span>当“三零”变成零关税的时候，对于在中国形成总部，形成中枢，形成集团的龙头等各方面会有提升作用，这是第二个好处。</span><br>
<span>第三，通过这样的过程，对我们中国的企业，进一步走向世界，也产生好处。</span><br>
<span>在这样的背景下，我们分析汽车产业，现在国内的汽车厂一年生产2500万辆汽车。如果关税为零了，是不是会大量进口国外的汽车，冲击中国的汽车市场？</span><br>
<span>并不会。中国一年要消费2500万辆车，其中120万辆从欧美和日本进口，其他2400多万辆都是中国自产。在这2400万辆里面有1800万辆是外资企业的车，就是中外合资的车。有德国的、有日本的、有美国的、也有韩国的。在这个意义上，在消费地形成制造业，就近生产并卖掉，成本低、效益高，而且还没有关税。</span><br>
<span>哪怕不收关税了，但你从美国、欧洲这么运过来，物流成本多高。对于高档车的消费，那么原本100万辆的，也许可能翻一番，翻两番，变成四五百万辆。但几千万辆规模的，还是本土的企业。</span><br>
<span>本土企业无非是开放过程中，合资企业可能变成外资独资企业，但他不会把厂关掉，把美国的产品运过来。他不会做亏本生意。在这种意义上，不用太担心外国的汽车会来冲击我们的这种问题。</span><br>
<span>这个里面，就总的来说，关税下降，会促进中国的生产力结构的提升。促进我们企业的竞争能力的加强。使得我们工商企业的成本下降，有好处的。</span><br>
<span>零壁垒，中国企业走出去更方便</span><br>
<span>零壁垒，就是要讲营商环境的国际化，要讲市场的开放。如果我们签订了零壁垒，我对你没壁垒，你对我也没壁垒，中国企业走出去也方便。</span><br>
<span>有四个方面。第一个是营商环境，主要是讲八个要素：</span><br>
<span>第一，准入前国民待遇。有的说同等国民待遇，这讲的是你的企业，我的企业都在这块土地上生成了。这两个企业一样的待遇。</span><br>
<span>第二，负面清单管理。负面清单管理我们有一句行话，叫“法无禁止都可为”。就是对这些企业必须要有负面清单，不能干的我定负面清单。我负面清单之外的你都可以干。</span><br>
<span>前几年我们政府就在搞负面清单，一搞就搞了三百多条，搞得企业什么都不可以做。这次人代会，总理在报告里讲，负面清单的条目要大大的约束减少，法无禁止都可行，企业的自由度就大了。对政府要有一句，“法无授权不可为”，也就是说政府别多动症，什么都想做。</span><br>
<span>第三，尊重知识产权。</span><br>
<span>第四，遵守有公平的规范的合理的劳动保障制度。</span><br>
<span>第五，生态环境保护的一套制度。</span><br>
<span>第六，竞争中性。竞争中性就是企业产生之后的同等国民待遇。表现在招投标的时候，政府采购的时候，在市场配置资源的时候，在银行贷款提供资金的时候，这个时候，不同的所有制的企业，是同等国民待遇。不能有主观上、客观上的差异。</span><br>
<span>第七，就是政府要开放市场。开放市场就是我允许你企业成立，但不能让你做的事很有限。</span><br>
<span>比如以前，允许外资企业建立合资企业，股权比例不能超过25%。银行的股权比例不能超过50%。汽车的外资企业比例不能超过50%等等。现在可以让你70%、80%，乃至独资。这也就是开放一些领域。</span><br>
<span>第八，允许开银行了。但你这个银行有了之后，要在三十个城市或者三十个省开分行，健全发展。</span><br>
<span>另外，就是要开放一些原来比较不开放的禁区。</span><br>
<span>这次人代会通过了《外资投资法》， 这里面很重要的就是对我们以前不怎么开放的，或者嘴上在说开放，但实际迈不开步的那些领域，比如教育、卫生、文化、金融、服务贸易等更近一步开放。</span><br>
<span>跟大家说一个数字，就可以想象开放度是很弱的。2018年，外资金融机构资产量仅占中国的1.6%。医院也是，外资办医院，一般很难的。世界上一些好的医院，在中国建生产效力都很低。外资办学校，也是很少或者很慢，他们不是没积极性。</span><br>
<span>我们在这些领域还真不是担心人家来冲击我们。我们有太强大的壁垒和自卫意识，稀里糊涂中，形成非常大的保护体系。开放不在嘴上，而是很实质性的，把教育、医院、服务贸易，各方面内容纳入其中。但现在在数字贸易里面，有很多复杂性的壁垒。</span><br>
<span>比如说你搞了一个研究所，你让外资把研究中心搬过来，他说可以，我们的人搬过来，不可能把美国的书、资料统统搬过来，主要是靠网，如果五十个人在你这儿工作，每天都要跟美国的互联网接通，但你们这儿就要爬墙。</span><br>
<span>这爬墙我们是不做的，因为我们的人不能违法。你们中国人自己爬墙是你们的事，我们遵守法律绝不爬墙，因此我们也就无法来中国开研究所、研究中心。</span><br>
<span>就这一个，数据通信的自由，这是FTA讨论里面数字经济的第一条。</span><br>
<span>当然就是说数字经济里，还有游戏规则。中国有很多互联网业态发展的很好，但为什么发展不到美国去？发展不到欧洲去？也发展不到日本去？</span><br>
<span>这其实不是技术问题，也不是投资问题，就是法治性的游戏规则不接轨。你到他那里，他那些事不许干，美国人的法律基本上有一个约定，互联网平台不得搞金融。</span><br>
<span>Facebook，七八千亿美元市值的平台，它没有金融；亚马逊也没有金融的；Google跟我们百度差不多的搞搜索引擎的，他也没有金融的，它就为一切金融服务，为一切企业服务，为一切市场服务，但谷歌就做它的平台，不跨界。</span><br>
<span>一跨界，这里面会乱套。我们这儿几乎所有的互联网都搞金融了，是你搞金融？还是你乱搞金融？比如说我们的P2P，一搞就搞了上万个，跟互联网结合在一起，穿透到全国各地。几年一过，几百亿的坏账就爆炸了。</span><br>
<span>数字贸易谈判，是以后跟日本、美国、欧洲，以及他们之间谈判的重点。当下，在零关税背景下，壁垒会成为各国之间认真计较谈判的重要内容。如果把这些事处理好了，壁垒的问题就解决好了。</span><br>
<span>零补贴，补贴要补在刀口上</span><br>
<span>第一，零补贴可以使得国家一年本来要补贴几千亿，现在可以省掉一两千亿，财政可以节约开支，少补贴。这是一个宏观上的好处。</span><br>
<span>第二，补贴的过程，经常会出现跑步前进、灰色交易。实际上少补贴，不搞这种补贴，这一类的不正之风、灰色的现象相对就会收缩减少。</span><br>
<span>第三，少搞这种补贴，可以倒逼国有企业改革发展创新，自身更加健康。</span><br>
<span>第四，这种补贴，往往变成人多钱多干傻事。补贴盛行的地方产业结构一定过剩过烂，大家骗钱骗保。</span><br>
<span>一个电动汽车在补贴的状况下，在2014到2016年三年里面，全国搞电动汽车的法人做的规划，到2020年，这个规划加起来，是多少辆？</span><br>
<span>2000万辆。</span><br>
<span>规划2000万辆，实际上不会做到，但他就为了骗补奠定基础。事实上，前两年大家发现，这个电动车除了骗补产生一个大量的产业以外，没有真正形成多少好的电动车。</span><br>
<span>为什么？全世界的电动车的基本问题没解决，电动车的基本问题是电池、能源，这个电池充一次电跑400公里，用了一年多的时候，充一次电只跑一百多公里，两百公里，到第三年，基本上充一次电只能跑一百公里不到了。而换一个电池等于半辆车的价格，买得起汽车换不起电池。</span><br>
<span>再有，电池下雨天水一进立刻短路，车就废掉了。还有电动车容易着火，一撞肯定触电。事实上全世界电动车的基础还没有奠定，美国人说美国的，欧洲人说欧洲的，特斯拉这么有名，却根本没发明任何知识产权，就是把7000个五号电池串成一个大饼装了上去。</span><br>
<span>这种事情不是说你创新，就先扑上去。扑上去创新，让实验室去创，别在市场上搞，东西出不来，害了老百姓。现在我们汽车牌照十万块一个，摇三年也不一定摇得到，摇到还出十万。电动车牌照随叫随到，买了电动车套牢了，这个车不行。</span><br>
<span>所以说要看透，不能为了骗补就乱搞。还有光伏电池，等到补贴一取消马上行业就瘫痪。</span><br>
<span>补贴要补在哪儿？补在生态环保上。补在产业结构调整以后，下岗工人出现了，我补就业、补他下岗工人的生计。补在研发环节上，研发环节里国家补进去了，企业自己也出钱了，科研人员也下了很大的精力，这样产生生产力跟市场竞争中的补贴是无关的。</span><br>
<span>要把这个补贴补到刀口上。</span><br>
<span>中国应该怎么做？</span><br>
<span>我们国家在采取措施，中央也非常明确地积极的推进，通过贸易谈判，使得我们的国家跟世界贸易体系形成一个开放的、互利的、普惠的、包容的，而且是共享的一个人类命运共同体。</span><br>
<span>在中央十八届三中全会改革开放的60条里，第七章第一段专门讲过中国进FTA怎么展开、怎么推进这方面的事。国家其实想的很长远。下一轮的国际贸易谈判也好，开放过程也好，是会和“三零”原则为基础的贸易格局密切相关的。</span><br>
<span>在这个工作推进的时候，有几点要把握好。</span><br>
<span>第一个，“三零”不等于全部归零，“三零”里比如说关税这方面，不是百分之百的商品全部变成零关税，他有一个阶段性和趋势性。</span><br>
<span>比如日本跟欧洲的贸易谈判，日本对欧洲的货物，有86%的品种实施零关税，但还有14%的品种，用15年时间，逐步归零。也就是说它有一个阶段性、趋势性，15年为零。</span><br>
<span>第二，还有一个概念，就是说15年以后，最终一万个商品里面，可能会有9500个商品变成完全零关税，但还有500个，哪怕是100年以后，还是有5%、6%的关税。</span><br>
<span>所以在这个意义上，就是利用“三零”原则中的阶段性、趋势性和某种灵活性，变成国家和国家之间谈判，你争我夺、互相较量的一种筹码，我同意你这两点，你同意我那两点，最后贸易签订了，大家遵守贸易协定。</span><br>
<span>还有，“三零”的确是要实验的。为什么三中全会的报告在讲到FTA的时候，后面讲了推出上海自由贸易实验区等等。因为自由贸易试验区的神圣任务就是对全球的FTA贸易协定中的“三零”原则进行先行试验，就是要去做零壁垒里面的那8种投资环境。</span><br>
<span>试验成功了，别人去推广就有底了，国家跟国外签订“三零”原则的贸易协定就有底了，就等于可移植可推广到全国。因为FTA只要一签，就不是国家一部分的签协议，而是整个国家的。</span><br>
<span>我们现在有许多自贸区，连“三零”概念都没听到过，也没想过自贸试验区和国际上的双边自贸协定是什么关系？</span><br>
<span>大家可以到网上搜一下，看各地自贸区在干什么？一个自贸区120平方公里，往往在城郊结合部，“征地动迁，集中移贫”，实际上在造新城，没有三年见不到影子的</span><br>
</p><p><b>ww-stl: </b><br>
<span>不太懂，海淘能便宜吗？</span><br>
</p><p><b>鲤鱼奶奶: </b><br>
<span>我们在这些领域还真不是担心人家来冲击我们。我们有太强大的壁垒和自卫意识，稀里糊涂中，形成非常大的保护体系。开放不在嘴上，而是很实质性的，把教育、医院、服务贸易，各方面内容纳入其中。但现在在数字贸易里面，有很多复杂性的壁垒。</span><br>
<span>比如说你搞了一个研究所，你让外资把研究中心搬过来，他说可以，我们的人搬过来，不可能把美国的书、资料统统搬过来，主要是靠网，如果五十个人在你这儿工作，每天都要跟美国的互联网接通，但你们这儿就要爬墙。</span><br>
<span>这爬墙我们是不做的，因为我们的人不能违法。你们中国人自己爬墙是你们的事，我们遵守法律绝不爬墙，因此我们也就无法来中国开研究所、研究中心。</span><br>
<span>就这一个，数据通信的自由，这是FTA讨论里面数字经济的第一条。</span><br>
</p><p><b>wqmx2008: </b><br>
<span>师爷做秘书还可以。</span><br>
</p><p><b>常一真: </b><br>
<span>https://weibo.com/1847768447/HtgoJctnu?type=comment#_0</span><br>
<span>这文下面评论看的笑死了，一堆编外国师苦口婆心的认为黄前副市长不懂经济、不懂国情</span><br>
</p><p><b>飞侠小黑: </b><br>
<span>鲤鱼奶奶 发表于 2019-5-9 10:57</span><br>
<span>我们在这些领域还真不是担心人家来冲击我们。我们有太强大的壁垒和自卫意识，稀里糊涂中，形成非常大的保护 ...</span><br>
<span>先开放美国市场给华为啊</span><br>
</p><p><b>lightdog: </b><br>
<span>ww-stl 发表于 2019-5-9 10:57</span><br>
<span>不太懂，海淘能便宜吗？</span><br>
<span>不能......</span><br>
</p><p><b>naihs: </b><br>
<span>常一真 发表于 2019-5-9 10:58</span><br>
<span>https://weibo.com/1847768447/HtgoJctnu?type=comment#_0</span><br>
<span>这文下面评论看的笑死了，一堆编外国师苦口婆心 ...</span><br>
<span>键政看得起过谁</span><br>
</p><p><b>常一真: </b><br>
<span>naihs 发表于 2019-5-9 11:03</span><br>
<span>键政看得起过谁</span><br>
<span>黄前副市长“零关税、零壁垒，零补贴”的思路怎么会入编外国师的法眼呢？</span><br>
</p><p><b>白面互撸娃: </b><br>
<span>键政眼里自己才是该坐中南海的</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>瘦猫标题学: </b><br>
<span>教育卫生文化上全开放心还真是大啊，忘了美国佬怎么对付孔子学院的了？</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>瘦猫标题学 发表于 2019-5-9 11:07</span><br>
<span>教育卫生文化上全开放心还真是大啊，忘了美国佬怎么对付孔子学院的了？</span><br>
<span>孔老二自己不行怪别人？</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span>波音空客的补贴案什么时候能整利落了</span><br>
</p><p><b>Hyzk: </b><br>
<span>说的好，但也就是那套全球化体系设计者的理想论嘛，所以为啥几年来西方集体右倾呢？在美帝都弄出川普了，要在国内那反弹会是什么样？</span><br>
</p><p><b>20044538: </b><br>
<span>教育卫生文化上全开放</span><br>
<span>----------------------------</span><br>
<span>什么时候把墙开放了，才有脸说这个的吧。脸都不要了。</span><br>
</p><p><b>瘦猫标题学: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-5-9 11:09</span><br>
<span>孔老二自己不行怪别人？</span><br>
<span>孔子学院在欧美大学里就是个拿经费的中文班教教怎么打中国结，这都要被美国佬扣上commie宣传机构文化入侵的帽子强行关闭，这跟行不行有什么关系？</span><br>
</p><p><b>zqpm1235: </b><br>
<span>理想很丰满，现实很骨感</span><br>
</p><p><b>aiplus: </b><br>
<span>黄奇帆是这么支持自由贸易的人吗？</span><br>
<span>以前没看出来</span><br>
</p><p><b>20044538: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-5-9 11:09</span><br>
<span>孔老二自己不行怪别人？</span><br>
<span>咱们把好莱坞给封禁了，然后也可以说好莱坞不行，要找借口真的太多了。</span><br>
</p><p><b>joymii: </b><br>
<span>20044538 发表于 2019-5-9 11:12</span><br>
<span>教育卫生文化上全开放</span><br>
<span>----------------------------</span><br>
<span>拉倒吧，啥时候废除高科技禁令再说</span><br>
</p><p><b>pilipala: </b><br>
<span>我问一句</span><br>
<span>这算不算投降言论</span><br>
</p><p><b>我没火星把: </b><br>
<span>pilipala 发表于 2019-5-9 11:24</span><br>
<span>我问一句</span><br>
<span>这算不算投降言论</span><br>
<span>看日期，</span><br>
<span>我还没开枪呢你怎么就倒下了？</span><br>
<span>这不显得您枪法准吗</span><br>
</p><p><b>h02t: </b><br>
<span>原来特斯拉就是7000个五号电池连在一起啊</span><br>
</p><p><b>饿梦: </b><br>
<span>开放不是相互的吗，我对你开放，你对我禁行，这真的是开放而不是主子跟奴才？</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>瘦猫标题学 发表于 2019-5-9 11:19</span><br>
<span>孔子学院在欧美大学里就是个拿经费的中文班教教怎么打中国结，这都要被美国佬扣上commie宣传机构文化入侵 ...</span><br>
<span>美国有来中国开漫威学院嘛？中国大学里要是有拿国外经费的一神教讲经班是个什么性质？</span><br>
<span>不就是孔老二自己没本事只会硬来个学习班撞人家枪口嘛。</span><br>
</p><p><b>YESIARE: </b><br>
<span>20044538 发表于 2019-5-9 11:12</span><br>
<span>教育卫生文化上全开放</span><br>
<span>----------------------------</span><br>
<span>香港那个港独吊样墙一倒恨国党CIA强强联手 霓虹的大陆分裂论者怕是要开派对了现在这样想翻的能简单翻我觉得就挺好的 最好维持现状墙别再增厚了</span><br>
</p><p><b>orecheng: </b><br>
<span>允许我们用内卷的方法做垮你们的行业，就可以零关税相同行业</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span> 本帖最后由 rentrody 于 2019-5-9 11:37 编辑 </span><br>
<span>20044538 发表于 2019-5-9 11:23</span><br>
<span>咱们把好莱坞给封禁了，然后也可以说好莱坞不行，要找借口真的太多了。 ...</span><br>
<span>问题就在这儿，孔老二要是有本事搞出来个好莱坞那样受全世界追捧的文化产业，美国还能给全封杀了不成？流浪地球也没见被美国怎样啊？别捕风捉影说Netflix配音的事，人家没删没改也给了字幕，单纯是那段不适合加配音而已。另外人家前总统还亲自推地球往事呢。</span><br>
</p><p><b>瘦猫标题学: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-5-9 11:31</span><br>
<span>美国有来中国开漫威学院嘛？中国大学里要是有拿国外经费的一神教讲经班是个什么性质？</span><br>
<span>不就是孔老二自己 ...</span><br>
<span>大多数大学都有对口的文化交流机构拿的也是相应国家的政府经费，不过是我们开的叫孔子学院罢了，大家都在开语言班，但美国佬就一个commie spy的标签贴上来，你还刻意往孔老二身上扯，跟是不是孔根本就没关系。</span><br>
</p><p><b>fescn3: </b><br>
<span>这种时期（不是时间）谈你妹的开放啊！应当反贼论！</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>这是两件事，鬼佬忌惮和孔老二徒子徒孙的学问被人蔑视同时存在。</span><br>
</p><p><b>creymorgan: </b><br>
<span>fescn3 发表于 2019-5-9 11:49</span><br>
<span>这种时期（不是时间）谈你妹的开放啊！应当反贼论！</span><br>
<span>显然更要谈开放吧，对美贸易战我们的目的不是加剧保护主义呀。</span><br>
</p><p><b>oT3To: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-5-9 11:34</span><br>
<span>问题就在这儿，孔老二要是有本事搞出来个好莱坞那样受全世界追捧的文化产业，美国还能给全封杀了不成？流 ...</span><br>
<span>你这都是借口不是理由</span><br>
<span>既然孔老二那么不行，美国人怕啥？</span><br>
<span>承认洋人惯于两面三刀、当面一套背地一套对你们来说你们困难吗？</span><br>
</p><p><b>ady272: </b><br>
<span>鲤鱼奶奶 发表于 2019-5-9 10:57</span><br>
<span>我们在这些领域还真不是担心人家来冲击我们。我们有太强大的壁垒和自卫意识，稀里糊涂中，形成非常大的保护 ...</span><br>
<span>你这论据完全站不住脚</span><br>
<span>因为三大运营商都有针对企业的专线业务，可以无限制出国的</span><br>
<span>你如果去过那几家互联网企业就知道，谷歌是随便开的</span><br>
</p><p><b>nnn: </b><br>
<span>三零不就是投降吗。互相三零tg就一辈子被订在低端产业上了咯。</span><br>
</p><p><b>Diabolosis: </b><br>
<span>稀里糊涂还行</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9300, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.4</span><br>
</p><p><b>黑暗的公正: </b><br>
<span>常一真 发表于 2019-5-9 11:05</span><br>
<span>黄前副市长“零关税、零壁垒，零补贴”的思路怎么会入编外国师的法眼呢？ ...</span><br>
<span>零关税零补贴？</span><br>
<span>就不怕川皇啪啪打脸？</span><br>
</p><p><b>dcatzz: </b><br>
<span>别人加高贸易壁垒 你这躺平任操有意义么？</span><br>
</p><p><b>pilipala: </b><br>
<span>我没火星把 发表于 2019-5-9 11:26</span><br>
<span>看日期，</span><br>
<span>我还没开枪呢你怎么就倒下了？</span><br>
<span>这不显得您枪法准吗</span><br>
<span>哈哈哈哈哈</span><br>
</p><p><b>cosx: </b><br>
<span>联想会涨价吗</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>oT3To 发表于 2019-5-9 11:52</span><br>
<span>你这都是借口不是理由</span><br>
<span>既然孔老二那么不行，美国人怕啥？</span><br>
<span>整天怕来怕去的是TG，美国在文化上是绝对强势，最多是怕恐怖主义，关你孔老二的学院也不过是按冷战甚至更早时期留下的法律办事罢了。</span><br>
<span>两面三刀是任何国家政府的必修课，TG在这方面做得更差，遮遮掩掩的防火墙，漏洞百出缺乏统一原则的审查，连糊弄公民都做不好。</span><br>
</p><p><b>沉默之声: </b><br>
<span>零关税利于跨国资本出现，容易诞生凌驾于国家之上的庞大资本集团</span><br>
</p><p><b>忧伤的宝贝: </b><br>
<span>这个人的思想是不是跟柳传志一脉相承的？</span><br>
</p><p><b>忧伤的宝贝: </b><br>
<span>当年靠给洋人下跪，为重庆拉了一堆低端产业，把自己的政绩刷上去了，直接导致重庆这两年经济步履蹒跚，转型困难</span><br>
</p><p><b>mingminlun: </b><br>
<span>喷了，黄奇帆在泥潭已经和柳传志一样了</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G970N, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>apple_0012: </b><br>
<span>泥潭青蛙人挖恨过精日狗恨不得把他三岁时接种疫苗用的外国牌子拿出来说事，你个孔老二学院明目张胆拿政府补贴俺寻思应该叫麦卡锡管一管</span><br>
</p><p><b>无聊无束: </b><br>
<span>满篇都是一带一路牛逼</span><br>
</p><p><b>Gunter: </b><br>
<span>床破目的就是要打消逆差，不射关岁了，床破目的就达到一半了。闭关锁国收益方是集权产业</span><br>
</p><p><b>钢铁之魂: </b><br>
<span>怎么感觉他的观点和张五常的那么像，是一个流派的吗</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>EFSF: </b><br>
<span>YESIARE 发表于 2019-5-9 11:32</span><br>
<span>香港那个港独吊样墙一倒恨国党CIA强强联手 霓虹的大陆分裂论者怕是要开派对了现在这样想翻 ...</span><br>
<span>墙一倒国内所有言论撒出去恨国党的比例才占多少。</span><br>
<span>当年还普遍洋大人好当地掀翻警车上传youtube的时代，都能有为了维护这边名誉在youtube上做视频的普通人，当年韩国人指责中国女足不要脸拖时间扔视频上youtube这边互爆起在youtube上互砸双方足球下限视频。</span><br>
<span>现在丢失了中国普通人在海外的形象，丢失了中国的正常外观反而都是墙的锅，与其担心什么别人开不开心，不如想想宣传阵地怎么丢的。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1830200[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
