<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>《河间传》就是一个古代套路小黄漫啊</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>《河间传》就是一个古代套路小黄漫啊</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:26:06 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>《河间传》就是一个古代套路小黄漫啊[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1575617-1-1.html</link>
      <description>《河间传》就是一个古代套路小黄漫啊&#13;
本来以为讲得是一个恶毒淫妇的故事，结果是一个一个纯洁的人妻如何沦为母猪的故事，根本就是一个闻者伤心听着落泪的普通小黄漫啊。
&#13;
里面的人也跟黄漫人物一样，毫无逻辑。
&#13;
女主一个操行良好向来坚贞的人妻，被强了一次就变成母猪，还有与黄毛同生共死，老公来接她还“啮臂相与盟”，老公阳痿吧，没有别的解释了。
&#13;
婆婆跟她的亲戚更是奇葩，成天算计着想把女主变成母猪，就因为女主很坚贞。wtf，你们到底什么毛病，见不得别人好？一计不成再生一计，婆婆骗女主去游玩，结果到地之后让人qj女主，婆婆你说，儿子是不是不是你亲生的。
&#13;
儿子更是绿帽侠中勇者，老婆当着他的面跟奸夫海誓山盟了，他居然还忍得了，被老婆设计害死，临死前居然说我对不起老婆。这是一种什么精神？
&#13;
整篇文读完我都保持这个表情</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>周扒皮: </b><br>
<span>《河间传》就是一个古代套路小黄漫啊</span><br>
<span>本来以为讲得是一个恶毒淫妇的故事，结果是一个一个纯洁的人妻如何沦为母猪的故事，根本就是一个闻者伤心听着落泪的普通小黄漫啊。</span><br>
<span>里面的人也跟黄漫人物一样，毫无逻辑。</span><br>
<span>女主一个操行良好向来坚贞的人妻，被强了一次就变成母猪，还有与黄毛同生共死，老公来接她还“啮臂相与盟”，老公阳痿吧，没有别的解释了。</span><br>
<span>婆婆跟她的亲戚更是奇葩，成天算计着想把女主变成母猪，就因为女主很坚贞。wtf，你们到底什么毛病，见不得别人好？一计不成再生一计，婆婆骗女主去游玩，结果到地之后让人qj女主，婆婆你说，儿子是不是不是你亲生的。</span><br>
<span>儿子更是绿帽侠中勇者，老婆当着他的面跟奸夫海誓山盟了，他居然还忍得了，被老婆设计害死，临死前居然说我对不起老婆。这是一种什么精神？</span><br>
<span>整篇文读完我都保持这个表情</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>大概是柳宗元的性癖是号这口的</span><br>
</p><p><b>少女我一拳: </b><br>
<span> 本帖最后由 少女我一拳 于 2018-1-17 12:43 编辑 </span><br>
<span>他老婆明显是哀大于心死破罐子破摔报复他全家啊。。。且柳宗元当时写这个还有讽刺当时政治环境的因素在，一个清官在上司和同僚的压迫下不得不同流合污，尝到了甜头就自寻死路去了。。。</span><br>
</p><p><b>fenugreek: </b><br>
<span>可能主角的名字是作者仇人吧？</span><br>
</p><p><b>cloudskate: </b><br>
<span>由此可证自古以来男人们不仅喜欢NTR，还喜欢代入女主</span><br>
</p><p><b>ywmmmw: </b><br>
<span>网商路习近平 发表于 2018-1-17 13:09</span><br>
<span>没有绣榻野史好看</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-N9500, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.1-fix-play ...</span><br>
<span>你的ID怎么活了这么久被没被塞</span><br>
</p><p><b>blueflames001: </b><br>
<span>ywmmmw 发表于 2018-1-17 13:11</span><br>
<span>你的ID怎么活了这么久被没被塞</span><br>
<span>也许和管理员通过气了</span><br>
<span>是本尊</span><br>
</p><p><b>ywmmmw: </b><br>
<span>blueflames001 发表于 2018-1-17 13:14</span><br>
<span>也许和管理员通过气了</span><br>
<span>是本尊</span><br>
</p><p><b>周扒皮: </b><br>
<span>少女我一拳 发表于 2018-1-17 12:41</span><br>
<span>他老婆明显是哀大于心死破罐子破摔报复他全家啊。。。且柳宗元当时写这个还有讽刺当时政治环境的因素在，一 ...</span><br>
<span>那丈夫隐喻的是是什么角色？</span><br>
</p><p><b>ASLOP: </b><br>
<span>河间品行高洁，而且可能对周围的人有很强的约束力，所以本来就下三滥的亲戚们都想着搞她</span><br>
<span>落到美男子又技术高超的巨屌手中，一下子就被摧毁原有价值观，可以说约束河间的应该是一种习惯，而不是内心真的认同（当然好习惯本来就很重要，而且错的也不是她，她也想做个世俗中的贤淑女子，但这之后……呃，是有点解放过头了，可以说比较极端，既然做不成最好的，那就干脆享受到底吧）</span><br>
</p><p><b>无限咸鱼罐头: </b><br>
<span>看见他丈夫，就感觉看见了贾乃亮</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>传统道德越压抑性就越容易让人变bitch</span><br>
<span>不限性别</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼α: </b><br>
<span> 本帖最后由 烤烤鱼α 于 2018-1-17 16:41 编辑 </span><br>
<span>河间，淫妇人也，不欲言其姓，故以邑称，始，妇人居戚里，有贤操。自未嫁，固已恶群戚之乱宠，羞与为类。独深居为剪制众结。既嫁，不及其舅，独养姑，谨甚，未尝言门外事，又礼敬夫。宾友之相与为肺腑者，其族类丑行者谋曰：“若河间何？”其甚者曰：“必坏之。”乃谋以车缕造门邀之遨嬉，且美其辞曰：“自吾里有河间，戚里之人日夜为饬励，一有小不善，“惟恐闻焉。今欲更其故，以相效为礼节，愿朝夕望若仪状以自闲也。”河间固谢不欲。姑怒曰：“今人好辞来，以一接新妇，求为得师，何拒之坚也。”辞曰：“闻妇之道，以贞顺静专为。若夫矜车服、耀首饰，族出灌门，以饮食游观，非妇人宜也。”姑强之，乃从之游。过市，或曰：“市少南人浮图，有国工吴叟始图东南壁甚怪。可使奚官先避道，乃人观。”观已，延及客佐具食。帏床之侧闻男子咳者，河间惊，跣足出，召从者驰车归，泣数日，愈自闭，不与众戚通。戚里乃更来谢曰：“河间之遽也，犹以前故，得无罪吾属也？向之咳者，为膳奴耳。”曰：“数人笑于门，“如是何耶？”群戚闻且退。</span><br>
<span>　　期年，乃敢复召，邀于姑，必致之与偕行。遂人礼州西浮图，两阁叩槛出鱼艳食之，河间为一笑，众乃欢。俄而又引至食所，空无帷幕，廊庑廓然，河间乃肯入。先壁群恶少于北牖下，降帘，使女子为秦声，倨坐观之。有顷，壁者出，宿选貌美阴大者主河间。乃便抱持河间，河间号且泣，婢夹持之。或谕以利，或骂且笑之。河间窃顾视，持己者甚美。左右为不善者，已更得适意，鼻息然，意不能无动，力稍纵，主者幸一遂焉。因拥致之房。河间收泣甚适，自庆未始得也。至日仄食，其类呼之食，曰：“吾不食矣。”且暮，驾车相戒归，河间曰：“吾不归矣。必与是人俱死。”群戚反大闷，不得已俱宿焉。夫骑来迎，莫得见。左右力制，明日乃肯归。持淫夫大泣，啮臂相与盟，而后就车。既归，不忍视其夫，闭目曰：吾病。”与之百物，卒不食，饵以善药，挥去。心怦怦恒若危柱之弦。夫耒辄大骂，终不一开目，愈益恶之，夫不胜其忧。</span><br>
<span>　　数日，乃曰：“吾病且死，非药饵能已。为吾召鬼解除之，然必以夜。“其夫自河间病，言如狂人，思所以悦其心，度无不为。时上恶夜祠，其夫无所避。既张具，河间命邑臣，告其夫召鬼祝诅上，下吏讯验，笞杀之。将死犹曰：“吾负夫人，吾负夫人。”河间大喜，不为服，开门召所与淫者，倮逐为荒淫，居一岁，所淫者衰，益厌，乃出之。召长安无赖男子，晨夜交于门，犹不慊。又为酒垆西南隅，己居楼上微观之，凿小门，以女侍饵焉。凡来饮酒大鼻者，少且壮者，美颜色者，善为戏酒者，皆上与合，且合且窥，恐失一男子也，犹日呻呼懵懵，以为不足。积十余年，病髓竭而死。自是虽戚里为邪行者，闻河间之名，则掩鼻蹙额，皆不欲道也。</span><br>
<span>　　柳先生曰：“天下之士为修洁者，有如河间之始为妻妇者乎？天下之言朋友相慕望，有如河间与其夫之切密者乎？河间一自败于强暴，诚服其利，归敌其夫，犹盗贼仇雠，不忍一视其面，卒计以杀之，无须臾之戚，则凡以情爱相恋结者，得不有邪利之猾其中耶？亦足知恩之难恃矣。朋友固如此，况君臣之际，尤可畏哉！予故私自列云。”</span><br>
<span>相信没看过的应该不止我一个</span><br>
</p><p><b>杏仁小圆饼: </b><br>
<span>cloudskate 发表于 2018-1-17 12:50</span><br>
<span>由此可证自古以来男人们不仅喜欢NTR，还喜欢代入女主</span><br>
<span>屈原不仅把自己写成怀王的美人，还写为怀王求其他美人</span><br>
</p><p><b>wccms: </b><br>
<span>当年高中古文阅读的时候看过，因为古文成绩一般，差点以为看错，现在小黄油玩多了，发现这TMD简直就是标准NTR母猪套路啊，坚贞妇人一屌下去变荡妇，丈夫标准短小苦主模式</span><br>
<span>没想到柳宗元这货竟然是个ntr控</span><br>
</p><p><b>Trompete: </b><br>
<span>小黄漫的剧情其实都挺现实的</span><br>
<span>别以为什么NTR强奸公车都是假的……</span><br>
</p><p><b>goreen: </b><br>
<span>杏仁小圆饼 发表于 2018-1-17 17:07</span><br>
<span>屈原不仅把自己写成怀王的美人，还写为怀王求其他美人</span><br>
<span>可以，深得后宫文三味。</span><br>
</p><p><b>endlessz: </b><br>
<span>所以，算是领先业界吗？</span><br>
</p><p><b>朱文公元晦: </b><br>
<span>杏仁小圆饼 发表于 2018-1-17 17:07</span><br>
<span>屈原不仅把自己写成怀王的美人，还写为怀王求其他美人</span><br>
<span>请读毛诗。关雎一篇，言后妃之德。寤寐思服，辗转反侧，皆言后妃思得贤女，钟鼓乐之，琴瑟友之，以同奉己之君子。忧在进贤，不淫其色。</span><br>
</p><p><b>Rary: </b><br>
<span>内容很适合三色坊出个同人本</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
</p><p><b>OrianaThomson: </b><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>今天又看到有人说这篇的女主人公是影射唐宪宗，搜了下还真有这种说法。，胆肥</span><br>
</p><p><b>80天拯救沃夫朗: </b><br>
<span>ywmmmw 发表于 2018-1-16 21:11</span><br>
<span>你的ID怎么活了这么久被没被塞</span><br>
<span>…我特地去网页版看了一眼找不到这个人，应该是被塞了</span><br>
</p><p><b>老弗: </b><br>
<span>柳宗元就是个古代版的喷子和地域黑。</span><br>
</p><p><b>kula01: </b><br>
<span>河间传</span><br>
<span>河间是一个淫妇，因为不想说出她的名字，所以就用地名来称呼她。</span><br>
<span>故事一开始，这妇人是跟亲戚住在一起的。在他还没嫁时，本来就已经很厌恶亲戚男女间的杂乱关系，所以不愿跟他们来往，独自一人在闺房中织女红。</span><br>
<span>嫁了以后，因为公公死得早，所以独自奉养婆婆。平时很小心谨慎，从不说别人闲话，而且对待丈夫就像是知心好友。</span><br>
<span>她的那些行为不检的亲戚想要算计她：「该怎么对付河间呢?」其中一个坏人说：「一定要玷污她！」</span><br>
<span>于是计画好驾车去照访，并邀请她一起出去玩，还把话说得很好听：「自从我们宗族里有了河间啊，亲戚里每个人都日夜紧张小心，一旦有了小过失就害怕被你知道。今天为了可以效法你的礼节，希望可以跟你整日相对以警惕自己。」</span><br>
<span>河间坚持拒绝不去。婆婆生气的说：「今天这些人这么有礼貌的来跟一位刚嫁到此地的妇人学习。你为何还要坚持拒绝！」</span><br>
<span>河间解释道：「我听过妇人之道是以贞洁、顺从、安静、专一为妇道。如果骄傲於车子、服饰，炫耀以珠宝首饰。那全宗族的人一定会嘲笑我。这不是一个好妇人该做的。」</span><br>
<span>婆婆强迫她去，於是她才跟他们去逛市集。时间过去。他们逛到了市郊南边的一座佛寺。</span><br>
<span>有一个国家级的艺工吴老头，正作画於东南边的墙上，画得很怪异，于是有人提议可以派仆人先去清场，才进入参观，参观完。就先请河间上客座。并且准备了食物和一张大桌子在一旁。</span><br>
<span>听到男人咳了一声，河间吓到打著赤脚跑出，招了人驾车就回去了。</span><br>
<span>河间哭了好几天，越来越自闭不与亲戚们打交道，亲戚又来道歉：「河间你知所以惊吓害怕，是因为之前的那件事吧，希望你不要再怪罪我们了，之前那个咳嗽的人是个厨师。」</span><br>
<span>河间说：「那　多人在门外嘲笑我，这又该怎　解释！」</span><br>
<span>亲戚们听到了就回去了。</span><br>
<span>一年过後，才敢再来邀请她的婆婆，而且坚持要河间也一起去。</span><br>
<span>然後到了隑州西边与佛寺两地之间，敲栅栏使鱼鳖出来以便餵食，河间为此笑了，众人也高兴了。然後又带河间到吃饭的地方，这地方空旷而且没有帐幕，厢房又很大。</span><br>
<span>河间居然肯进去。那些事先躲在北窗下的坏人，将帘子放下，叫女子装出**的声音，然後弯起两脚坐下等著看好戏。</span><br>
<span>不一会儿，那些藏起来的人又派出事先决定好，样貌姣好、阳具最大的人来支配河间。</span><br>
<span>他一进来就把河间抱住，河间放声大哭，就连俾女也来帮忙抓住河间，一边骂一边笑地告诉她这样对她是有好处地。</span><br>
<span>河间偷看到抓住自己的男子原来是一个美男子，在旁做坏事者都已经做顺手了。</span><br>
<span>呼吸急促的声音，使河间心中不能不受到影响，稍微一失力，支配者就侥幸得手了，将她抱到房间里。</span><br>
<span>河间收起泪水渐渐地觉得舒坦，这种感觉是她从未感觉过的。</span><br>
<span>隔天早上。准备好早饭要叫河间来吃时，她居然说她不想吃。</span><br>
<span>到了傍晚，大家要驾车回家时，河间居然说：「我不想回家，一定要跟这个人死在一起。」</span><br>
<span>亲友们反而觉得困惑，不得已，才又再住了一晚。</span><br>
<span>住到她丈夫骑马来接她，但却又见不到她，在旁的人努力抵制他，并跟他说明天一定回去。</span><br>
<span>回去时，河间抓住奸夫哭泣，用牙齿咬他手臂作为记号后才上车回家。</span><br>
<span>回到家後她看也不看丈夫一眼，闭著眼睛说：「我生病了，什么东西我都不想吃。」</span><br>
<span>餵他吃药她就把药挥开，心急的样子就像绑著危柱的绳子，她丈夫一来，她就开口大骂。却始终没有将眼睛打开，这情况越来越严重，丈夫也很忧心。</span><br>
<span>几天过去河间说：「我就快要病死了，我的病是没药医的，帮我找鬼驱病吧。就这样说了一夜。</span><br>
<span>她丈夫看河间病到说话像个疯子，就无所不用其极地要讨河间欢心，但却都没用。</span><br>
<span>当时皇上非常讨厌在夜晚拜神，但是丈夫无从选择，於是搭了帐篷来拜。</span><br>
<span>於是河间就叫地方官去告密，她丈夫在夜晚招鬼来咒人。</span><br>
<span>於是皇上派了官员来查证後，就用鞭子将他鞭打到死。</span><br>
<span>在他快死时还说了：「我对不起我老婆！我对不起我老婆！」</span><br>
<span>丈夫死後，河间最为高兴。也不为丈夫服丧，还打开大门邀请奸夫跟她一起裸奔一起荒淫。</span><br>
<span>一年後，居住在河间家的奸夫精气用尽而衰弱了。</span><br>
<span>河间因此讨厌他，于是将他赶了出去。然後找来了长安游手好闲的男人，从早到晚在门口做爱。</span><br>
<span>但她还是不满足，于是她又在西南边开了家酒吧，自己居住在楼上，楼下则用侍女来当诱饵。</span><br>
<span>还开了个小洞来观察，凡是来饮酒作乐的人，凡是大鼻子、年轻健壮、美男子、善於划酒拳者，都可以上楼与她做爱，而且是一边做爱一边观察，就怕错失掉一个男人，却仍然每天懵懵呻吟著不满足阿。</span><br>
<span>就这样做了十年爱，终於因为全身的精气都用尽而死了。</span><br>
<span>自此，即使是亲戚里行为极其偏差者，一听到河间的名字，也都会掩鼻皱眉而不想谈及她。</span><br>
<span>牛逼啊老柳</span><br>
</p><p><b>红区骑士: </b><br>
<span>……惊了个呆</span><br>
</p><p><b>victorzl: </b><br>
<span>其实氪金母猪和这个也很像,没充钱的时候可以忍好久,一旦充了就完全控制不住了....</span><br>
</p><p><b>银盾长枪兵: </b><br>
<span>建议看看三言二拍和阅微草堂笔记，后世的本子套路基本都有</span><br>
</p><p><b>老崔: </b><br>
<span>谁说柳宗元代入女主，他代入的是男主好吗？死之前高喊对不起老婆是男主这个人物的全部意义所在</span><br>
</p><p><b>9616777: </b><br>
<span>看了下有人说是用来影射唐宪宗</span><br>
<span>那么苦主就是唐顺宗</span><br>
<span>感觉顺宗也是惨啊</span><br>
</p><p><b>乘风除火: </b><br>
<span>看过几篇明代黄文，才发现现代黄文不少就是抄他们的</span><br>
</p><p><b>真田安房守: </b><br>
<span>蒸制银鱼</span><br>
</p><p><b>博丽灵梦的御币: </b><br>
<span>小黄文搞恶政隐可还行，涨知识了</span><br>
</p><p><b>novem: </b><br>
<span>所以说哪有人不喜欢母猪本呢</span><br>
</p><p><b>jfk2046: </b><br>
<span>kula01 发表于 2020-02-12 15:15:30</span><br>
<span>河间传</span><br>
<span>河间是一个淫妇，因为不想说出她的名字，所以就用地名来称呼她。</span><br>
<span>故事一开始，这妇人是跟亲戚住在一 ...这tm是被夺舍了吧</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>258972739: </b><br>
<span>kula01 发表于 2020-2-12 15:15</span><br>
<span>河间传</span><br>
<span>河间是一个淫妇，因为不想说出她的名字，所以就用地名来称呼她。</span><br>
<span>故事一开始，这妇人是跟亲戚住在一 ...</span><br>
<span>NTR爱好者觉得很赞</span><br>
</p><p><b>lnfc0218: </b><br>
<span>博丽灵梦的御币 发表于 2020-2-12 16:25</span><br>
<span>小黄文搞恶政隐可还行，涨知识了</span><br>
<span>这应该算是小黄文的传统用法了吧</span><br>
</p><p><b>newangle: </b><br>
<span>这算不算地域黑？污名化河间地区，河间人能忍？</span><br>
</p><p><b>正十七: </b><br>
<span>柳宗元是在讽刺政治啊</span><br>
</p><p><b>sylver2333: </b><br>
<span>地狱骑士柳宗元</span><br>
</p><p><b>阿刚: </b><br>
<span>弄死老公吸干黄毛还爽了十来年也不亏吧</span><br>
</p><p><b>UGDJ: </b><br>
<span>黄毛也挺惨</span><br>
</p><p><b>80天拯救沃夫朗: </b><br>
<span> 就是单纯的没有原则，不动脑子地遵守着规矩…好在像她这样的应该不多 大部分设定好程序后不会偏离轨道的</span><br>
</p><p><b>spoooony: </b><br>
<span>虽然他是借题发挥 但这个题材也是很现实的 强奸受害者的常见PTSD之一就是滥 交</span><br>
</p><p><b>9616777: </b><br>
<span>哦，不对啊</span><br>
<span>我又看了下，顺宗让位给宪宗之后一年左右挂了</span><br>
<span>那么顺宗就是黄毛咯</span><br>
</p><p><b>9616777: </b><br>
<span>哦，不对啊</span><br>
<span>我又看了下，顺宗让位给宪宗之后一年左右挂了</span><br>
<span>那么顺宗就是黄毛咯</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1575617[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
