<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>所谓的“巧舟味”指的是什么？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>所谓的“巧舟味”指的是什么？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:26:42 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>所谓的“巧舟味”指的是什么？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1861790-1-1.html</link>
      <description>所谓的“巧舟味”指的是什么？&#13;
只玩过幽灵诡计和逆转裁判1、2。最近心血来潮看狗头人把复苏的逆转补了一下（玩过一不想再走一遍前四章），忽然想起泥潭讨论逆转裁判时很喜欢说“巧舟味”这个词。那么巧舟味到底是什么？

综合玩过的几部巧舟操刀的游戏，个人理解是指合理的神转折？逆1里小中大认罪、狩魔豪肩膀的子弹；逆2里被王都楼欺骗（以往委托人都是清白的）、审电话、引导杀手倒戈；幽灵诡计里见到香蕉头的肖像画、塞西尔和台灯的身份。每个转折都是出人意料但是又合乎逻辑</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>fkf90: </b><br>
<span>只玩过1-3，这个系列还有其他值得一玩的作品吗</span><br>
</p><p><b>博尔赫斯: </b><br>
<span>要说人设演出的“巧舟味儿“的反而是委内瑞拉酒保有点内味儿。。。。日系自己的都少，甚至逆转自己后期都略浮夸了</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>syndrome2032 发表于 2019-10-28 17:07</span><br>
<span>因为绫里家问题的重点在3不是2。</span><br>
<span>婶子的动机和2-2的案子本身没有关系</span><br>
<span>毕竟2-2的立证过程不太完整，婶子有问题在2-2直接把动机问出来也没啥。</span><br>
<span>打完案子之后真宵就问出来婶子想让春美上位的事情了。</span><br>
<span>也的确就是为了埋伏笔结果埋太深了。</span><br>
</p><p><b>colohot: </b><br>
<span>其实逆转很多案子结束后仔细想想逻辑都很操蛋，特别是犯人作案手法和矢志不渝的找笨蛋目击证人</span><br>
<span>但是像3楼说的，巧舟会从游戏设计角度考虑剧本。一般写剧情，作者都是想着“我要在这个地方设计反转”，巧舟会在游戏设计的角度让玩家一点一点感受到“这里是反转”，可能庭审前部分有很多奇奇怪怪的证言，但随着玩家不断找出漏洞，之前不起眼的小玩意也能成为破局的关键，剧本能让故事好看，而这种设计能让游戏更加好玩。肯定很多人和我一样，在庭审中对一些证物会发出“这tm也行”的感慨，但巧舟的设计和对玩家情感的调动，能让我忽视那些勉强的逻辑，在最后几个询问热血沸腾的指出证物。</span><br>
<span>还有就是人物塑造，有人提到接地气，其实我很喜欢这种角色，虽然演出像舞台剧那样浮夸，但实际上他们性格不假，不大，不空。比如大婶和矢张，即使在询问的时候会被他们的证言气的牙痒痒，但见到他们再次出场还是很怀念，像御剑这样的死对头角色，也不仅是故作高深的装逼，会被证人骚操作吓到，会被怼的哑口无言，工具人审判长和系锯也都塑造的有血有肉，还有很多案件相关人性格鲜明，有时候会被他们气到，有时候会被他们笑到，这种塑造能力非常难得。</span><br>
</p><p><b>8604132000: </b><br>
<span>我觉得首先是角色设计的非常重要。几乎没有太工具人的类型，屎长算半个但这个人角色太有趣了。</span><br>
<span>然后就是歌剧化的演出效果。让人印象深刻。同时伴随演出的是优秀的音乐创作。大逆那个二人共演其实回过头来看挺傻逼的。但玩的时候就觉得非常有趣..</span><br>
<span>然后才是整个案件的设计。因为之前两点太优秀了。让你能体会到紧张压迫感的时候不会太在意案件设计上不少的漏洞。</span><br>
<span>其实再想想巧舟味这个名字的本身就很能体现他巧妙的在一张小舟上四两拨千斤的面对风暴航行而游刃有余。</span><br>
</p><p><b>cloudchily: </b><br>
<span>ikariam_hk 发表于 2019-10-28 11:54</span><br>
<span>原来雷逆不是巧舟监督的？当时玩还感觉这雷逆比逆转5还有味道是怎么回事</span><br>
<span>雷逆肯定比逆转56逆检12更有味道，里面的多证人系统太有灵性了</span><br>
</p><p><b>cloudchily: </b><br>
<span>Racyjackman 发表于 2019-10-28 12:37</span><br>
<span>每章剧情的中后期魄力足，哪怕你硬是靠SL大法试出的证据并大呼“这tm也行”，但一周目的时候，激烈的矛盾冲 ...</span><br>
<span>节奏感，没错，逆转1-3的对话非常有“相声”那种节奏感，抖包袱的感觉</span><br>
</p><p><b>cloudchily: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-10-28 15:36</span><br>
<span>矢张那个艺术家属性真是从1-1第一章开始就有的伏笔。</span><br>
<span>我最佩服的是巧舟可以在控制笔墨的情况下，用半节或 ...</span><br>
<span>高手写人物就是这样，几句话就写活了</span><br>
<span>灵魂诡计里的每一个角色都令人印象深刻，甚至只是很普通的配角</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>cloudchily 发表于 2019-10-28 23:03</span><br>
<span>高手写人物就是这样，几句话就写活了</span><br>
<span>灵魂诡计里的每一个角色都令人印象深刻，甚至只是很普通的配角 ...</span><br>
<span>公园里的那个怪人写得其实真不错。有正义感，但是很沙雕。</span><br>
<span>“难道那个人也是间谍吗？”</span><br>
<span>“不，那就是个普通的怪人而已……”</span><br>
<span>开始揭露真相时候全程都挺严肃的，偶尔这么幽默一下当场喷出来。</span><br>
<span>又想絮叨一遍这个感想：幽灵诡计最让我印象深刻的是后面黑影里boss独自行走的那段演出，背景上其他角色一个一个过去，配上他的自述和那个trauma的主题bgm，平淡的自述，感情如洪水一般喷涌而出，绝了。</span><br>
<span>巧舟历代作品里几乎最让人动容的一段。</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>8604132000 发表于 2019-10-28 21:24</span><br>
<span>我觉得首先是角色设计的非常重要。几乎没有太工具人的类型，屎长算半个但这个人角色太有趣了。</span><br>
<span>然后就是歌 ...</span><br>
<span>大逆2里的演出简直就是调解气氛的最佳娱乐，沙雕但是超好玩而且有趣。</span><br>
<span>蜡像馆里那段夫人已经随时都有想把蜡泼在傻福身上的冲动了。</span><br>
<span>后面愤怒的独唱和逗爱丽丝那段沙雕过了头，尤其演出时候寿沙都还特意闪光灯照过来立刻配合上。</span><br>
<span>最终战老福认真起来配踢踏舞和type-c燃到飞起。</span><br>
<span>巧舟这个螺蛳壳里做道场的能力实在太高。</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>fkf90 发表于 2019-10-28 17:23</span><br>
<span>只玩过1-3，这个系列还有其他值得一玩的作品吗</span><br>
<span>逆转系列只有1-3了，复苏、4-6都属于粉丝向，复苏是不是巧舟剧本有点不明，即便算，在他作品里也是有些平庸那种，4属于巧舟一半一半的作品，已经开始脱离巧舟掌控了。5和6差太多。</span><br>
<span>奔着一点新鲜劲儿可以看看4.</span><br>
<span>逆转检事也是江崎组做的，有点卖逆转1-3情怀的味道，一半左右的老角色。逆检2算是有点意思。</span><br>
<span>其他的，雷顿VS逆转是外传类。也有些意思，巧舟有参与，多证人系统后来被大逆继承了。</span><br>
<span>大逆是巧舟自己做的，懂福尔摩斯的话会很有趣。</span><br>
<span>但大逆必须1-2连起来打。一部作品被卡普空拆成两部卖了，大逆1暴死，但2的水准完全不输逆转1-3.</span><br>
<span>大逆2角色塑造、音乐、演出和案子质量都有上佳水准。</span><br>
<span>还有个逆转的精神续作幽灵诡计，解谜+悬疑类，非常非常好玩，剧情绝赞。</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>其实细想想，逆5饱受诟病的学院三人组，幽灵，在一般二次元脸谱游戏里也能算是说得过去的角色，不过和巧舟的真实加接地气角色放一起，就显得很假了（没错，感觉逆5老成都变假了，你是谁，是一个长得很像的别人吧）</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>话说我一直有点好奇，为什么逆转6的模型感觉看起来不如大逆1……</span><br>
<span>顺便逆转系列的人物动作设计是谁负责的，前几天复习大逆12，吉娜把玩硬币这些小动作很有趣，她立绘就是有着在贫民窟打拼带来的少年气，非常生动有灵性，给人物塑造加分不少</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>jimclack 发表于 2019-10-28 23:23</span><br>
<span>其实细想想，逆5饱受诟病的学院三人组，幽灵，在一般二次元脸谱游戏里也能算是说得过去的角色，不过和巧舟 ...</span><br>
<span>逆转5有点巧舟味儿的是5-2，爱好摔角的假面镇长，有些浮夸的BOSS，热热闹闹的案子的趣味性还算有点意思。</span><br>
<span>但5-3真是太尴尬了，演出集体用力过猛，友情路数又很俗套，放个青春校园剧还行，但丢在逆转里太出格。</span><br>
<span>逆转整个系列都是在“熟悉的剧本背景却有反常规的逆转故事”里演出的。</span><br>
<span>荷星三郎面容粗暴却是好人、马戏团大明星本质土包子却有远大梦想、大将军二代明星和前作完全反转，侦探怪盗身份也逆转过来了。</span><br>
<span>逆5老成完全失去前三部积累下来的实力派本色，那股子偶尔有些睚眦必报的小缺点都没了，连虚张声势都成了真本领，让夕神一句你装什么青春吐槽道逼格全无</span><br>
<span>逆5的老成不说是成步堂虎一，也得是个丸步堂了</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>101kl 发表于 2019-10-28 23:54</span><br>
<span>话说我一直有点好奇，为什么逆转6的模型感觉看起来不如大逆1……</span><br>
<span>顺便逆转系列的人物动作设计是谁负 ...</span><br>
<span>吉娜那个玩硬币动作我反复看了很多遍都没看明白到底怎么玩的，那种专业魔术师的动作，自己模拟了一下感觉手笨得要死……还有给大枪装弹开炮的动作也超可爱，第二部还特意给加速了，好像当上警察之后更干练纯熟了。</span><br>
<span>逆转4以后人物动作设计有集体用力过猛倾向，导致人物动作模组和角色性格不怎么能完全搭调。</span><br>
<span>大逆很多角色算是夸张但夸张得很有味道，配上法庭审讯那个BGM也非常有魔性。逆6的模组就显得整体都有些浮夸了……</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-10-29 00:09</span><br>
<span>吉娜那个玩硬币动作我反复看了很多遍都没看明白到底怎么玩的，那种专业魔术师的动作，自己模拟了一下感觉 ...</span><br>
<span>吉娜的玩硬币我也看了很久没看出所以然来，但是她骄傲地把玩着硬币的样子就是很可爱</span><br>
<span>模组倒不仅仅是夸张的问题，同样是成步堂拍桌，大逆转里就能有不同场景下的姿势甚至有声音的区别，包括动作本身都更加细腻，我寻思着逆转6也比大逆转晚，怎么正作的动作也没有加强一下。</span><br>
<span>大逆转我还挺喜欢的地方就是npc，尤其是底层的那些小角色，即使夸张，从人设到动作都能看出他们被时代和阶级影响着，包括夏目漱石无法融入英国的生活，又意识到英国即使和日本大相径庭人本身又是相通的地方，加上大逆转的美术，那种英国的风情挺让我沉迷的</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>101kl 发表于 2019-10-29 00:20</span><br>
<span>吉娜的玩硬币我也看了很久没看出所以然来，但是她骄傲地把玩着硬币的样子就是很可爱</span><br>
<span>模组倒不仅仅是夸张 ...</span><br>
<span>我个人感觉，逆转风格看上去虽然有些咧咧，但是做的其实很细腻——我至今也忘不了逆转大将军案里千寻老师在的时候指事务所海报的对话。老成问千寻老师时兴高采烈的就像个孩子……</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>jojohunter 发表于 2019-10-29 00:23</span><br>
<span>我个人感觉，逆转风格看上去虽然有些咧咧，但是做的其实很细腻——我至今也忘不了逆转大将军案里千寻老师 ...</span><br>
<span>你这么一说才意识到我还没这么试过……</span><br>
</p><p><b>AeonsTorn: </b><br>
<span>都说想把记忆洗掉再通一遍123，然而最近再玩一次才发现真的有很多前后呼应的细节，戈多初登场时说自己口袋是最安全的保管证据的地方，3-4的时候才发现御剑也干过这种事说过这句话戈多还给过肯定。而且现在想来，虽说2-4局势左右横跳有点烦，就剧情而言和主线也关系不大，但很关键的一点是给了玩家“勾玉也不靠谱”这一个想法，而这在3-5中也是非常重要的一个心理暗示。一环套一环，之前的草蛇灰线到后面才发现是炸雷，巧舟在这一点上做的实在是牛逼。</span><br>
</p><p><b>茛菪: </b><br>
<span>101kl 发表于 2019-10-28 23:54</span><br>
<span>话说我一直有点好奇，为什么逆转6的模型感觉看起来不如大逆1……</span><br>
<span>顺便逆转系列的人物动作设计是谁负 ...</span><br>
<span>大逆的人物动作是请了前宝塚成员做动捕的，你管CapcomChannel上有花絮视频</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-10-29 00:05</span><br>
<span>逆转5有点巧舟味儿的是5-2，爱好摔角的假面镇长，有些浮夸的BOSS，热热闹闹的案子的趣味性还算有点意思。 ...</span><br>
<span>这个角色在5代就成了活尸啦，虽然角色也有好死不如赖活一说但怎么也看不到他能重新变得有魅力的倾向，反而一直在ooc，还是很核心的那种ooc……要不是5代烂到让大部分粉丝都降低了期望，6代成步堂那句比起辩护命更重要估计能气死一大片。</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-10-29 05:03</span><br>
<span>这个角色在5代就成了活尸啦，虽然角色也有好死不如赖活一说但怎么也看不到他能重新变得有魅力的倾向，反 ...</span><br>
<span>老角色在56两代集体工具人……连同4代的喜子和美贯，6代看见真宵好容易出场了结果还是要当被救的公主简直一口老血……</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>101kl 发表于 2019-10-29 00:20</span><br>
<span>吉娜的玩硬币我也看了很久没看出所以然来，但是她骄傲地把玩着硬币的样子就是很可爱</span><br>
<span>模组倒不仅仅是夸张 ...</span><br>
<span>大逆的宝冢团动作捕捉立了不少功劳吧。角色设计估计也是经过巧舟仔细琢磨的，细节把控上更好点大概。、</span><br>
<span>夏目漱石无法融入英国生活那个真的相当夸张又不失写实了，尤其历史上夏目漱石也是严重神经衰弱并且也适应不了英国的生活。很多小人物特色非常足好看的妹子多，罗莎夫人应该是逆转历代颜值最高的妹子，大话王的太太也漂亮还爱八卦</span><br>
</p><p><b>fujissw: </b><br>
<span>雷逆对于雷顿粉+逆转粉来说玩的是一本满足，故事整体偏向雷顿那套不过法庭部分逆转味还是挺浓的</span><br>
</p><p><b>encode.x: </b><br>
<span>巧舟制作的故事的细节是比山崎刚要多不少的 同一个证物在巧舟手里就可能用上3, 4次 山崎的证物经常就被整理掉了 明显在设计整个舞台的能力强巧舟要更用心一些 我觉的这也是巧舟味</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>国家免检虎B: </b><br>
<span>跟主题无关，就单纯就楼里的讨论吐个槽。</span><br>
<span>推理文学一直有一个无法绕开的矛盾，那就是“明明聪明到采用复杂的杀人方法来迷惑侦探，另一方面却愚蠢到要采用杀人的手段来解决问题”。</span><br>
<span>所以过分拿现实的逻辑套在推理作品上，纯粹是个自讨不自在的事情。小中大这种能威胁司法系统的敲诈犯，办个事咋这么糙。严徒海慈冒这么大风险图个啥，因为宝月巴是名器么。检察官和家族掌门在全盘知晓计划的前提下居然能被一个监牢里的女人和一个小屁孩整到几近团灭，这群人都是笨蛋吗。</span><br>
<span>吐槽这个就跟吐槽为什么德雷克走哪塌哪，劳拉在千年古墓找到机关枪部件一样，你说的都对，但这是剧情设定，没了这些，怎么表现出成步堂力单势薄下的绝地反击，追究到最后拯救一切的拨云见日，关于绫里一族宿命的感叹不已。</span><br>
<span>实在接受不来这些的，也没必要强迫自己去接触推理作品。反正也不是第一次见过认为推理作品都是胡说八道的人了。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>纯吐槽一句，都说逆转是“大家来找茬”，sl找到证物与证言间的矛盾就好，但是某种意义上这种短逻辑使得逆转在一众推理游戏中脱颖而出——是的我又想吐槽诡计对逻辑了，某种意义上这个游戏可以看作是逆转的反面……玩这破游戏老子花五分钟猜手法，五个小时组句子——最搞笑的是一旦要通盘考虑的话，某几个案子那叫一个扯淡——此处不点名批评被切断的五首，特么那个侦探脑残放一边，大冬天大家都裹得严严实实的还隔着一条街谁特么能看见晒痕啊，侦探大半夜十二点就去敲门，然后受害人居然就这么光着屁股给一个陌生人开门……长逻辑之下这种情节就极其生草。实在答不出来看解答时不会感觉原来如此而是智商被侮辱……逆转好就好在每个阶段目标极其清晰，同时举证数量有限，玩家不至于卡关太久看到解答不高兴反而吐血……</span><br>
</p><p><b>posthoc: </b><br>
<span>国家免检虎B 发表于 2019-10-28 23:29</span><br>
<span>跟主题无关，就单纯就楼里的讨论吐个槽。</span><br>
<span>推理文学一直有一个无法绕开的矛盾，那就是“明明聪明到采用复杂 ...</span><br>
<span>嘛，道理是这个道理，程度还是有不同的，而程度上的不同的确就是会影响阅读的体验。比如豪爷虽然也完全没必要开枪，但激情杀人算是万能膏药，总归能理解。严徒嘛……他不是为什么要用杀人解决问题，而是玩家其实不清楚他用杀人要解决什么问题（但是他显然又不是激情杀人or快乐犯），反而是看到杀人创造了一堆问题……从头到尾一副正义伙伴的做派然后杀无辜人士眼都不眨，不是说不可以但是好歹费点笔墨解释下吧。3-5两个大人的愚蠢程度的确是影响我游戏体验了，但说到底只是故事细节没处理好而已，处理的比3-5好的推理作品多的是，非要说角色不犯蠢就讲不出好故事，这是没有道理的强行绑架。</span><br>
<span>推理作品里的确不能强求真实，不然密室里一万个机关比不过半夜黑巷子酒瓶糊后脑。但人类天性就是会寻求合理性，那么作品里不合理的地方，一是要控制程度，二是要取巧转移读者注意力，这都是作者应有的追求。事实上v3帖子里您对于设计复杂繁琐但是可行性却微妙的物理诡计不也是颇有微词吗……</span><br>
</p><p><b>国家免检虎B: </b><br>
<span>posthoc 发表于 2019-10-29 20:09</span><br>
<span>嘛，道理是这个道理，程度还是有不同的，而程度上的不同的确就是会影响阅读的体验。比如豪爷虽然也完全没 ...</span><br>
<span>我可能说的有点重了，看到楼里有个人有点抬杠结果不自觉的也跟着有点抬杠了起来。</span><br>
<span>不同人对于推理作品的现实程度接受度不同，我是那种相对比较宽容的家伙，从古典本格到叙述性诡计，只要别坑爹到梅菲斯特奖这种级别的一般都能接受。精彩最重要，可行性我个人一般不会放到比较高的位置，“推理无限大”也是我比较认同的观点。</span><br>
<span>对于推理游戏来说，个人的态度比推理文学更包容一些，毕竟游戏是比文字更为受限的媒介。我虽然是前弹丸厨，但逆转裁判是我更为推崇的作品，精妙的演出效果，开天辟地的玩法，稳定的质量，说是推理游戏的顶点作品绝对差不离。</span><br>
<span>至于v3那几个案子么...摊明说吧，我对北山猛邦，不，梅菲斯特奖的所有作家都有偏见。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>绯夜殃雨: </b><br>
<span>巧舟的作品有很浓厚的个人特色，不管是文字还是人物对话的感情表达都有浓烈的个人色彩，有着让人玩了之后便能马上看出“啊，这个剧本果然是巧舟写的”的熟悉感。</span><br>
<span>就像你看金庸小说这么多部，也能感受到有一定共同的套路一样。</span><br>
</p><p><b>一见大吉: </b><br>
<span>国家免检虎B 发表于 2019-10-29 20:53</span><br>
<span>我可能说的有点重了，看到楼里有个人有点抬杠结果不自觉的也跟着有点抬杠了起来。</span><br>
<span>不同人对于推理作品的 ...</span><br>
<span>这楼里似乎也就我一个人唱了句反调，不过我什么时候拿现实逻辑套在推理作品上了，更别提“过分拿现实的逻辑套在推理作品上”，而且神tm我就“认为推理作品都是胡说八道”了。</span><br>
<span>实在接受不来这些的，也没必要强迫自己去接触论坛，反正我也不是第一次见到xx厨为了护爹而胡说八道的人了。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-10-29 11:39</span><br>
<span>老角色在56两代集体工具人……连同4代的喜子和美贯，6代看见真宵好容易出场了结果还是要当被救的公主简直 ...</span><br>
<span>戏份少的还稍好，多的就是多做多错，5代傻逼化喜子6代傻逼化老成，真宵救就救，通灵了个不可名状也是服气</span><br>
</p><p><b>子夜微雪: </b><br>
<span>一见大吉 发表于 2019-10-30 00:23:15</span><br>
<span>这楼里似乎也就我一个人唱了句反调，不过我什么时候拿现实逻辑套在推理作品上了，更别提“过分拿现实的逻 ...其实无伤大雅啦，先不提不喜欢巧舟风格的大有人在，逆转系列本来就不以严谨著称，相比之下游戏氛围更为重要。马戏团案也好医生灵媒案也好，只要游戏当下让玩家觉得【这下，真相也就应该是这样了吧】这般顺其自然，经过讨论后所有人都能接受的结果就是十分合格的。而楼上稍有钻牛角尖恰恰是因为逆转不论是案子还是游戏玩法都十分都合——实际上不都合一点这个三日序审制度根本开不下去。如果事事都严格挖掘和抵触这些不严谨的东西，不说山崎江城，天赋如巧舟估计也难写出多么精彩的案子来。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>有反调太正常了，逆转的案件质量论推理精密度是很有限的。每一章如果用真实社会来反驳的话，有非常多的问题。</span><br>
<span>比如哪怕逆转1，就有1-2小中大为什么要作死自己上证言台、1-3本质是正当防卫、1-4御剑为何要手贱等等，细纠结起来挺多的。</span><br>
<span>但逆转系列整体就好在一个奇迹般的平衡性。案件细究是有问题，可以用角色的性格特质和恰到好处的演出、配合BGM和演出来达到非常出色的效果。</span><br>
<span>包括法庭环节的证人语言破绽其实整体不难，可以迎合更大多数的玩家的思考水平。如果仔细想的话挺多逆转证人都是死于自己一句额外嘴贱的。</span><br>
<span>换到正常环境里证人只要守口如瓶只说几句就不会出错了。那句额外嘴贱就是巧舟给玩家的解谜点。</span><br>
<span>像是3-5，只有事后仔细合计时候才会觉得俩大人做事太糙，但剧情的逻辑和角色的自述又能基本把这个圆回去。</span><br>
<span>而且那时候剧本的整体演出效果已经让多数玩家随着剧情一起感动和浸入进去了。</span><br>
<span>后面江城山崎没达到这个水准，很大程度上不只是案件水不水的问题。一些案件质量本身其实也还行。</span><br>
<span>还有角色性格动作浮夸，和作品难以良好结合起来，加上解谜机制繁琐，新系统缺乏爽快感，整体剧本话唠+角色工具人化，玩家越打只能越疲惫，越来越出戏。</span><br>
<span>到头来就反而显得凌乱了。</span><br>
<span>写个严谨又好看的推理故事，和做个成功的推理解谜游戏终究还是不一样。</span><br>
<span>前者是作者自己在当福尔摩斯，后者是真的在让大多数玩家去扮演福尔摩斯。</span><br>
<span>让玩家可以一起玩、同时让玩家有成就感，还顺带把故事也写得细致感人，塑造出一大批出色角色，这些平衡感其实是不太好做的。</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-10-30 06:30</span><br>
<span>戏份少的还稍好，多的就是多做多错，5代傻逼化喜子6代傻逼化老成，真宵救就救，通灵了个不可名状也是服气 ...</span><br>
<span>核心坑在4，直接割裂了7年，导致角色根本没有了延续性，跳跃式结果就是除了年龄涨其他的都没变化。</span><br>
<span>5和6没有巧舟把关，那几个4代角色也直接彻底完蛋，连深挖和延续塑造成长的余地都没有。</span><br>
</p><p><b>国家免检虎B: </b><br>
<span>一见大吉 发表于 2019-10-30 00:23</span><br>
<span>这楼里似乎也就我一个人唱了句反调，不过我什么时候拿现实逻辑套在推理作品上了，更别提“过分拿现实的逻 ...</span><br>
<span>行吧，如果你坚持认为我是脑残厨在那颠倒黑白的话，那我确实没什么好说的了。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-10-30 07:18</span><br>
<span>核心坑在4，直接割裂了7年，导致角色根本没有了延续性，跳跃式结果就是除了年龄涨其他的都没变化 ...</span><br>
<span>这个确实，仔细想想明明3代以来亲友团这么多，但他们居然可以坐视成步堂落魄7年啥也不管（虽然是因为4代成不是成空降身份造成的），哪怕5和6找借口拼命的圆，仍然能品出浓郁的屎味</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-10-30 07:52</span><br>
<span>这个确实，仔细想想明明3代以来亲友团这么多，但他们居然可以坐视成步堂落魄7年啥也不管（虽然是因为4代 ...</span><br>
<span>逆检2御剑不要了检察官徽章，但也没多久就回来了。7年下来对这个案子不下重查，让成步堂去开黑科技，着实难以理解，逆转3时候御剑可是为了成步堂能包专机回来、顶替他身份当律师的以命相托好友。</span><br>
<span>如果逆转4正好在逆转3结束后一年左右，卡在逆检2期间，是御剑无法抽出时间来分身乏术的设定，也算能圆过去了。7年里御剑不闻不问，都自己当检查局长了也没管过，就太匪夷所思了。</span><br>
<span>逆转4唯一提到前作相关的，是知道老成住院时候真宵送了他一堆大将军录像带供他打发时间这种哭笑不得的小细节…………</span><br>
</p><p><b>一见大吉: </b><br>
<span>子夜微雪 发表于 2019-10-30 06:42</span><br>
<span>其实无伤大雅啦，先不提不喜欢巧舟风格的大有人在，逆转系列本来就不以严谨著称，相比之下游戏氛围更为重要 ...</span><br>
<span>所以，我讨论二代案件基本都忽略了一些比较关键的巧合，“无巧不成书”这道理我又不是不懂。</span><br>
<span>而且我也很喜欢巧舟的风格，如果把案件当做谜题，比起其他作品，巧舟有一点做得很精巧，那就是“玩家对抗的不是谜题本身，而是包裹着谜题的谎言”。</span><br>
<span>和一般“推理拼图”不同，逆转系列有着很强烈的“剥洋葱”快感。</span><br>
</p><p><b>燃笔: </b><br>
<span>优点的话同意32L。所以我对大逆转评价不高，差不多是出新作我也会玩，但和三部曲比较时，hmmm，根本不是一个档次啊。那个拖沓的节奏，毫无打击感的法庭，完全难以让我忽视不合理的部分。看到有些人吹这部，就觉得没必要讨论什么味了，感受到的根本不是同一个东西。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1861790[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>所谓的“巧舟味”指的是什么？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1861790-1-1.html</link>
      <description>所谓的“巧舟味”指的是什么？&#13;
只玩过幽灵诡计和逆转裁判1、2。最近心血来潮看狗头人把复苏的逆转补了一下（玩过一不想再走一遍前四章），忽然想起泥潭讨论逆转裁判时很喜欢说“巧舟味”这个词。那么巧舟味到底是什么？

综合玩过的几部巧舟操刀的游戏，个人理解是指合理的神转折？逆1里小中大认罪、狩魔豪肩膀的子弹；逆2里被王都楼欺骗（以往委托人都是清白的）、审电话、引导杀手倒戈；幽灵诡计里见到香蕉头的肖像画、塞西尔和台灯的身份。每个转折都是出人意料但是又合乎逻辑</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Sliurus: </b><br>
<span>所谓的“巧舟味”指的是什么？</span><br>
<span>只玩过幽灵诡计和逆转裁判1、2。最近心血来潮看狗头人把复苏的逆转补了一下（玩过一不想再走一遍前四章），忽然想起泥潭讨论逆转裁判时很喜欢说“巧舟味”这个词。那么巧舟味到底是什么？</span><br>
<span>综合玩过的几部巧舟操刀的游戏，个人理解是指合理的神转折？逆1里小中大认罪、狩魔豪肩膀的子弹；逆2里被王都楼欺骗（以往委托人都是清白的）、审电话、引导杀手倒戈；幽灵诡计里见到香蕉头的肖像画、塞西尔和台灯的身份。每个转折都是出人意料但是又合乎逻辑</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>我个人的感觉是，卧牛之地打拳，在很小的空间内辗转腾挪做出一个很大的剧情并立出一堆令人印象深刻的人物</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>另外我觉得巧舟作为脚本家最大的特点是会从整个游戏设计角度考虑剧本，单单逆转三部曲拿出来扯淡的地方其实不少，但是玩家在游玩时往往会有意无意的忽略，脚本和游戏系统相互促进相辅相成，我认为这是一种很难得的能力——不知道这是不是三上真司亲手带出来的结果</span><br>
</p><p><b>不灭人形: </b><br>
<span>说起来，才发现恐龙危机2也是巧舟？</span><br>
</p><p><b>茛菪: </b><br>
<span>从剧情结构来说，巧舟味是“多年前的某个偶然/突发事件，对（数个）角色的人生轨迹产生了不可逆的影响，而随着剧情的展开真相的浮现，角色也或有意或无意的跟自己的过去做出一个了结”。然而山崎似乎也是这么想的，在我玩过的逆转5跟逆检2里也用了类似的布局——但玩起来就完全没有巧舟味啊</span><br>
<span>所以答案果然还是行文风格跟角色塑造吧，巧舟日常台词各种耍宝，但写怪人时笔触反而冷静，尽量让你能读出这怪人在怪之前首先是个人，而不是只有乖张外在的空壳。</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>没有巧舟也能做出8分像的逆转……“巧舟味”应该没有明确的说法。</span><br>
<span>与后来的山崎刚比较，后者会讲故事但不擅长卖关子。完结了觉得故事其实不错，但玩的时候往往没有环环紧扣的感觉。（其实巧舟的大逆接近456一点</span><br>
<span>与其他人比较，我觉得巧舟总能给人一个意外又满意的结局。</span><br>
<span>悬念和演出结合也很紧凑，不会像大部分adv最后总是一堆垃圾时间</span><br>
</p><p><b>Freesil: </b><br>
<span>巧舟给我的感觉就是再关键故事处理上打点打得出色，讲故事中起承转合的收尾部分完成的非常完美，就逆转123里面实际也不是所有案件都特别出彩，但最后案件的处理及解决非常符合“逆转”的这个作品定位，有出乎意料、有角色豹变、有友情、有热血、有信念，反正我觉得目前的逆转主系列比如5、6基本都是败在了结尾案件上，如果最后一个案件能够串联起来整部作品，起码不会是现在这样一个评价，这也是为什么 大逆2和检事2评价比较高的原因</span><br>
</p><p><b>guangybh: </b><br>
<span>个人的感觉是，巧舟写故事不急躁，设计案件葱角色出发，并不特别追求发展出人意料。他负责的逆转，即便案情不算精彩，但是相关人士都是非常精彩的。比如逆转马戏团，剧情被很多人批评，但是里面出场的人个个让人印象深刻。后期的逆转，给我的感觉是太拘泥于“逆转”这个概念，反而没能塑造出几个有意思的人物。甚至包括主角心音，整个形象就非常扁平，除了和夕神谈谈恋爱基本就没有特别的存在意义。作者的主要精力都放在怎么在终章搞个大新闻，前面的案件只为了埋梗，感觉就不怎么上心。</span><br>
</p><p><b>Pettabuz: </b><br>
<span>人物>演出>剧情</span><br>
</p><p><b>萩原组土狼p: </b><br>
<span>巧舟的特点我觉得还是有一种舞台剧的感觉，人物由会通过夸张的言行来描绘出一个人的性格，然后这个人性格十分鲜明，然后之后他所做的事情可能会意料之外但是细想一下情理之中，也正是因为入舞台剧一般夸张所以他的人物张力十足，就算是一个小人物也让人印象深刻，我觉得巧舟对人物的刻画是最好的</span><br>
<span>比如逆转第一个凶手秃头哥绝对让所有人印象深刻，幽灵诡计那个跳千手舞得狱警，大逆转岳父，虽然他和蠢福的梦幻共演就一次，但是那骚到极点的踢踏舞绝对让所有人都知道这是一个闷骚到极点的大叔</span><br>
<span>可以说喜欢巧舟作品的所有玩家对巧舟作品里几乎每个主角配角印象都很深刻，如数家珍，甚至超过对剧情的了解，我觉得这在所有游戏制作人里面都是极少甚至就这一个人</span><br>
</p><p><b>游戏: </b><br>
<span>好想玩大逆转3啊</span><br>
</p><p><b>砂糖天妇罗: </b><br>
<span>明快</span><br>
</p><p><b>子夜微雪: </b><br>
<span>【微剧透预警】看到有巧舟的帖子，本巧舟吹就来了 全系列11作破关，成步堂三部曲三周目，ghosttrick三周目，大逆转两部曲二周目，尽力通过这些微薄的体验来合理解释一下</span><br>
<span>既然剑指【巧舟味】这么一个虚构词，那么想得到一个统一的定义基本就不可能了，所有楼提供的都是个人参考，那么尽力让这些参考具有合理的依据。首先将巧舟味标准定在【一切巧舟作为编剧+监督的游戏剧本】，对标山崎的逆转检事1、2，江城的逆转裁判5、6，level5合作开发的雷顿vs逆转，将具有争议的合作监督与编剧的复苏和逆转4搁置，再来仔细辨别巧舟味到底具有哪些特色。</span><br>
<span>+性格鲜明立体，可爱而不分善恶的配角们</span><br>
<span>+能只言片语塑造性格，又不吝篇幅给所有长相各异的次要人物</span><br>
<span>这里的配角和次要人物自然是所有非真凶的证人们，即助手、律师、检察官和犯人以外的角色——毕竟如果连这几个主要角色都塑造不好的就别当脚本了。巧舟的人物塑造得到了公认，能力也就不多赘述，但不仅仅如此，三部曲中一众长相各异——即便不是俊男美女，甚至歪瓜裂枣——的配角们也毫不吝惜的描绘进了许多故事和心思，包括但不限于懦弱事务所星影，没谱演员荷星，功利记者大泽木，碎碎念大婶，依赖症雾绪，盗窃癖厨师本土坊，为避免我个人的印象深刻不再列举。这些角色除了雾绪以外就没一个高水平颜值角色了，完全不吸引颜值粉丝，却真实又立体。</span><br>
<span>+真实而微妙深刻的案件背景</span><br>
<span>+相比严谨的手法，更追求游戏氛围</span><br>
<span>这两点是巧舟贯穿始终，甚至是开发手记里反复提到的内容，旁听法庭也好，大声喊出矛盾的异议也好，其实都是直指游戏主旨的东西，至今为止甚至是逆转系列一切的构成和基础。当然真实性其实总是被人诟病，但这里说的其实是整个案件剧情，舔狗而自灭的尾并田，复杂扭曲的娱乐界，本家分家之争的仓院之里，中二青年记者豆籾平太，圣女的毒杀比利简，天才挖坟毁一生的伊诺可多累巴。与很多推理游戏和动漫不同，逆转本身一大特色就是一步一步挖掘出动机和真相，只可惜5代乃至4代以后的内容开始神魔乱舞了起来。</span><br>
<span>+游戏系统和设定巧妙结合剧情</span><br>
<span>这个做法从逆转二代的勾玉开始被人所吹捧，毕竟人工测谎的另一层含义是挖掘他人的秘密和隐瞒，恰恰是将人物塑造的具有层次的最好方式。而幽灵诡计ghost trick里更是把时间回溯用到了极致，串联了所有主要角色的内心和剧情的根本发展。其实看破这个设计也有相应功效，但五六代特殊能力部分太过臃肿，正是大书特书看破的故事的4代又被黑历史了……</span><br>
<span>+以旁观的视角看主线</span><br>
<span>这一点其实是一种难能可贵的矜持，在现今大肆卖主角卖身世经历的创作环境下，巧舟创作的成步堂三部曲，幽灵诡计和大逆转两部曲都坚持了主角仅以第三者身份踏入剧情，绝不一衣带水，仅仅给了一个辩护理由罢了，从律师角度来说这是最合适的。唯一一次成步堂涉案的三代还换了律师。而大逆转如果是其他人负责，那绝对是亚双义异国他乡为父报仇的长篇主线故事。而五代六代从一开始就挑明了【你看你看这个主角有着深厚的经历和故事想告诉你】，逆转检事还特意挖了个信乐叔来给御剑加戏，可以说差异巨大了。</span><br>
<span>+(逆转特色)用一条主线把4话剧情串起来</span><br>
<span>这句话也是巧舟在开发手记中强调的，有趣的是巧舟一开始并不认同这句话，而是在写逆转姐妹的过程中才决定将人物背景和案件进行串联最后串成一整个游戏。这本身也是一个很有价值的叙事技巧，用暗线串联单元剧也很考验写作功底。这个做法其实山崎和江城也一直在做，唯独有5代因为换制作而水土不服，但5代的叙事结构还是能看出主线的。但就算实际这么做了，五六代还是因为三主角视角分述，割裂感溢于言表……</span><br>
<span>除却有的，那么对标作品来看看哪些是巧舟味没有的，不需要的——</span><br>
<span>-高比例俊男美女，颜值和性格标签化的角色们</span><br>
<span>成叔三部曲里的俊男美女屈指可数，三个作品里约摸五十多个角色统共加起来也就10个左右的高颜值角色。大逆转部分主要角色的颜值倒是全面上升，毕竟新执手了3d高机能系列，巧舟也是在人设下了一番功夫，不过仍然有陪审团和迷之路人拉低平均值。幽灵诡计连正常人比例都堪忧就不说了。雷逆的人设倒也颇具特色，实话说打完4部雷顿作品后我都觉得自己的审美要被同化了。江城和山崎的逆转就时常让我觉得如果刨除颜值，到底能有几个角色能优秀地刻画出来，感觉4作加起来也就美云，一柳弓彦和多尔克吧，反例就是那由他——实话说能把检事塑造成这样的六代仅这个理由就可以不及格了。</span><br>
<span>–冗余而与剧情无关的游戏玩法和系统</span><br>
<span>其实如果外加复苏的逆转，关于这点就有些罄竹难书了，我个人很讨厌那一作的拼罐子和看视频，结果六代还把视频部分加强重置了一遍。更重要的是托宣视频全程对蕾法的塑造仅 托不出托到昏厥也要托 这么一次，而托宣环节在法庭太过靠前，对游戏案件的推动作用十分微小，连证物都不入，打一半就忘了托出来了些啥。检事的全息投影也很迷惑，这种领先世界的高科技怎么就能毫无剧情作用，甚至没什么实际用……</span><br>
<span>继续痛批五六代的话既没意义又跑了题，那些魔幻的剧情和主旨就不提了，总之言尽于此，最后 大家都来玩大逆转啊</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>有趣而又接地气。</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>体现在角色和演出上，人物夸张鲜明但又不像逆检那样个个都像迪士尼蹦出来的</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>说起来雷逆里巧舟负责的是哪一块，我玩的时候微妙地感觉庭审阶段证人更令人烦躁了，真凶袒露自己真心的时候感觉那种哀叹感又回来了</span><br>
</p><p><b>bm7号: </b><br>
<span>看了这贴忽然想起“味”这个词是不是指把XX做的看起来稍微高雅一点？</span><br>
</p><p><b>cloudchily: </b><br>
<span>子夜微雪 发表于 2019-10-28 05:38</span><br>
<span>【微剧透预警】看到有巧舟的帖子，本巧舟吹就来了 全系列11作破关，成步堂三部曲三周目，ghosttrick ...</span><br>
<span>总结得好</span><br>
<span>人物的立体塑造这是一个在当今时代很容易被忽略的点</span><br>
<span>你目睹了其中一个角色的故事之后，你是不是思绪被拉远了，去想想这人的性格，这人的成长，这人的变化，这人无可奈何的命运</span><br>
<span>当你有这种感觉的时候，那就说明角色塑造成功了</span><br>
<span>而不是很多后来逆转那种脸谱化的角色，为了有特点而有特点，为了喧嚣而喧嚣。</span><br>
<span>矢张你说是很吵很胡闹，但这完全是从他的性格塑造出发，自然而然出现的对话。而后面也非常合适地加入了矢张“艺术家”的这个属性，也让人觉得合理。刚开始玩家觉得这人怎么这么烦，到后面又会觉得哈哈又见到他了。。。</span><br>
</p><p><b>一见大吉: </b><br>
<span>“每个转折都是出人意料但是又合乎逻辑”？</span><br>
<span>逆转三部曲质量也有高有低。</span><br>
<span>比如第2部，虽然有小美狩魔冥出彩的角色，有心锁噱头，系统上有改进（血条、指证人物）但案件质量真的不咋样。</span><br>
<span>第一个案件犯人和成步堂手机一样就算了，删资料都没发觉是不是傻，而且1、3代教学关或多或少和后面的案件有关系，但这代拎出来的诈骗团伙真就是“一场没”。</span><br>
<span>第二个案件，受害人恰巧找犯人商讨这种巧合就不说了，医生为啥带着枪去找灵媒？</span><br>
<span>第三个案件，简直绝了！披风恰巧挂在雕像上这种事可以忽略，但我实在想不通如果没有这种巧合犯人凭什么脱罪？没有披风，小丑就会看到一个雕像升起来，傻子都知道二楼有问题了。</span><br>
<span>第四个案子倒是有点意思，从各种角度和1代大将军案件对应，嫌疑人睡觉，皮套被别人穿着栽赃，受害人同样是演员，甚至成步堂为了拖时间故意拖证人下水（一代大厂，二代雾绪）这点都没落下。细节对照，但结果大相径庭，虽然有趣，但也仅限于“反转”，和1、3代那种埋线爆发一举“逆转”的感觉比起来，还是差了点味道。</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>一见大吉 发表于 2019-10-28 10:23:07</span><br>
<span>“每个转折都是出人意料但是又合乎逻辑”？</span><br>
<span>逆转三部曲质量也有高有低。</span><br>
<span>比如第2部，虽然有小美狩魔冥出彩 ...可能记忆有点美化。玩2代时唯一感到不适的就是逆转马戏团里突然冒出一个没人提过的犯人，其它倒是没记得什么奇怪的地方</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>一见大吉 发表于 2019-10-28 10:23</span><br>
<span>“每个转折都是出人意料但是又合乎逻辑”？</span><br>
<span>逆转三部曲质量也有高有低。</span><br>
<span>比如第2部，虽然有小美狩魔冥出彩 ...</span><br>
<span>别的不谈，逆转马戏团这个案子我觉得核心就是巧合……我觉得犯人多多少少有抱着同归于尽的心态区作案的，后面发现可以嫁祸就顺水推舟去抵赖了……</span><br>
</p><p><b>cloudchily: </b><br>
<span>jojohunter 发表于 2019-10-28 11:03</span><br>
<span>别的不谈，逆转马戏团这个案子我觉得核心就是巧合……我觉得犯人多多少少有抱着同归于尽的心态区作案的， ...</span><br>
<span>恩一旦感知到这一点就发现马戏团的案件设置是很有趣的</span><br>
</p><p><b>时之洋笛: </b><br>
<span>我觉得还是人物构造吧，逆转和幽灵诡计的几乎所有人物，包括NPC小角色，都会让你印象深刻，反派刻画更是过目不忘。。。。 你能想象这样优秀的作品，传承到逆转5，最终boss居然是个工具人吗，逆转6第一话上来居然破天荒的使用侦探部分来立一个最终也让人记不住的小人物。。。。只有对比过了，才知道巧舟味那种感觉</span><br>
</p><p><b>究级小小红: </b><br>
<span>准备去补一下幽灵诡计</span><br>
<span>前端时间在补逆转123</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>巧舟我觉得最牛逼的是每一章会放一些无关的甚至是搞笑的细节，剧情过后回头看，原来是剧情的关键点，而且每一章都有好几个。</span><br>
<span>对比别的编剧，会把这些关键点正经的放出来，而不像巧舟那么随意。你以为无关的细节最后是故事的关键点，这种反差很有意思。</span><br>
</p><p><b>ikariam_hk: </b><br>
<span>原来雷逆不是巧舟监督的？当时玩还感觉这雷逆比逆转5还有味道是怎么回事</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>ikariam_hk 发表于 2019-10-28 11:54</span><br>
<span>原来雷逆不是巧舟监督的？当时玩还感觉这雷逆比逆转5还有味道是怎么回事</span><br>
<span>是巧舟监督的，不过制作主力都在雷顿那边，巧舟算是外援</span><br>
</p><p><b>starrynight: </b><br>
<span>我的感觉，主要是文本中传递出来的那种灵气（可能是电波、搞笑、感动等等）。</span><br>
<span>在日本，逆转系列，尤其是成步堂三部曲，评价最高的一方面就是所谓的“ギャグ満載のテキスト”，也就是文本。</span><br>
</p><p><b>一见大吉: </b><br>
<span> 本帖最后由 一见大吉 于 2019-10-28 12:21 编辑 </span><br>
<span>jojohunter 发表于 2019-10-28 11:03</span><br>
<span>别的不谈，逆转马戏团这个案子我觉得核心就是巧合……我觉得犯人多多少少有抱着同归于尽的心态区作案的， ...</span><br>
<span>正常人确实会觉得犯人抱着同归于尽的心态，但马戏团这案子就是这么不正常，让我来给你捋一捋。</span><br>
<span>根据犯人的证言，他看到猴子搬来雕像后觉得这是一个机会。如果他抱着同归于尽的想法，他拿锻炼用的杠铃就能砸死qq秀，还需要雕像？同理，如果抱着同归于尽的想法，他需要回收凶器吗？</span><br>
<span>而且，犯人对于绳子长度计算精准无比，刚刚好砸死人又不会让雕像落在雪地里留下痕迹，这是抱着同归于尽念头的人想出来的？更别提无罪宣判后，你还要向qq秀出示证据来解释犯人比起杀人更想要陪伴弟弟。</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>一见大吉 发表于 2019-10-28 12:12</span><br>
<span>正常人确实会觉得犯人抱着同归于尽的心态，但马戏团这案子就是这么不正常，让我来给你捋一捋。</span><br>
<span>根据犯人 ...</span><br>
<span>那个，你不觉得小丑看见雕像也是巧合吗……</span><br>
</p><p><b>一见大吉: </b><br>
<span>jojohunter 发表于 2019-10-28 12:20</span><br>
<span>那个，你不觉得小丑看见雕像也是巧合吗……</span><br>
<span>审判长，这位证人是因为传来很大的声音才看向窗外的。</span><br>
<span>并不是“不经意”看向窗外。</span><br>
<span>当然，如果你觉得犯人和小丑呆了这么久连小丑住在哪儿都没搞清楚，那小丑看见雕像确实很巧合。</span><br>
</p><p><b>Racyjackman: </b><br>
<span>每章剧情的中后期魄力足，哪怕你硬是靠SL大法试出的证据并大呼“这tm也行”，但一周目的时候，激烈的矛盾冲突和翻转能让你忽略前面一切无聊的部分（也可能是因为太过无聊了。）以及牵强和不合理的地方，同时情节中有很多脱线的地方，搞笑桥段有点日本综艺的感觉，但这些并不会破坏情绪，有时候会在高潮时突然来一下让你松下来，然后马上转入下一个高潮，有种起承转合的意味</span><br>
</p><p><b>belmen: </b><br>
<span>人物塑造不落俗套又不让人尴尬，张弛有度</span><br>
<span>无论耍宝还是煽情，都不至于让人反感</span><br>
<span>情节反倒是其次</span><br>
</p><p><b>台北的基督: </b><br>
<span>其实逆转4-2逆转的连锁街角是很巧舟味的，巧舟自己也表示这个案子的设计是入职capcom时就有的想法，想来就是这种一连串的看似无关的事件中串联着真相的感觉，后面有的案子就太做作了纯粹为逆转而逆转</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>rayte3: </b><br>
<span>巧舟味就隐藏在游戏里面“噔”的一下，冒出感叹号或者人物目瞪口呆的那一刻</span><br>
<span>比如审鹦鹉审对讲机镭射眼看不到红色</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>percivale: </b><br>
<span>中二不尬</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>一见大吉 发表于 2019-10-28 10:23</span><br>
<span>“每个转折都是出人意料但是又合乎逻辑”？</span><br>
<span>逆转三部曲质量也有高有低。</span><br>
<span>比如第2部，虽然有小美狩魔冥出彩 ...</span><br>
<span>逆转2那个案子，医生怕见到恶灵不从，所以买把枪自卫/逼护士，倒也挺合理的。</span><br>
<span>这个案子最大的缺点其实在两个上，一个是叶中长闲动机不足，就算医生主动要求让她帮联系灵媒，她也可以明明找个其他灵媒师或者假冒一个，不至于动杀心，二是婶子在案子里没有被揭露，这案子应该是婶子主动把祸水引到杀人计划上的，她除掉真宵的动机更大，叶中长闲也就是个棋子。</span><br>
<span>结果剧情里婶子在作证之后被作为同伙直接收押，最后审的是叶中长闲。现场一点没揭露她的动机。</span><br>
<span>可能也是篇幅问题。要是有大逆的双证人系统就能揭露了。</span><br>
<span>马戏团那个案子确实巧合度过头了，如果演出时候那个披风飞得再合理点就好了。也可能是GBA机能不足。</span><br>
</p><p><b>Ash_one: </b><br>
<span>巧舟味 我觉得就是很巧妙自然地做出了游戏原本想要表达的思想   尤其是逆转系列</span><br>
</p><p><b>春风女神狄璐卡: </b><br>
<span>我感觉就是那种拍下脑袋“啊，原来如此”的感觉吧</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>Sliurus 发表于 2019-10-28 11:01</span><br>
<span>可能记忆有点美化。玩2代时唯一感到不适的就是逆转马戏团里突然冒出一个没人提过的犯人，其它倒是没记得什 ...</span><br>
<span>还是稍微提过的，一开始给地图时候提过三楼住的阿库罗，不过不让调查…………</span><br>
<span>这个也算是多少有点埋伏笔埋得太深。</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>cloudchily 发表于 2019-10-28 10:10</span><br>
<span>总结得好</span><br>
<span>人物的立体塑造这是一个在当今时代很容易被忽略的点</span><br>
<span>你目睹了其中一个角色的故事之后，你是不是 ...</span><br>
<span>矢张那个艺术家属性真是从1-1第一章开始就有的伏笔。</span><br>
<span>我最佩服的是巧舟可以在控制笔墨的情况下，用半节或者一章一小段，就把一个角色写活了。</span><br>
<span>典型代表1-4的灰根、2-3的阿库罗、3-4的尾并田美散，寥寥数笔就把一个角色的感情和命运写得异常波澜又很合情合理。</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>你看巧舟采访，会发现这人平时说话就有意思，所以他的文字和语言是有吸引力的，就单这一点就很打人了。文字adv某种程度说也算是一种文学，你本身如果说话都吸引不了读者的话，那么剧情也会显得干巴巴的了</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>jimclack 发表于 2019-10-28 15:43</span><br>
<span>你看巧舟采访，会发现这人平时说话就有意思，所以他的文字和语言是有吸引力的，就单这一点就很打人了。文字 ...</span><br>
<span>我最喜欢巧舟在每一章节结束和新章即将开始时候的叙述，平淡情深，又有种即将风起云涌的感觉。</span><br>
<span>3-5七支刀对命运的预示，幽灵诡计里让人迫不及待开始下一章的冲动，大逆里用福尔摩斯原著来开启每一章的玩法都特别厉害。</span><br>
<span>很多角色的自述，都是很娓娓道来地把感情倾泻而出。他笔下角色少有失控的时候。</span><br>
</p><p><b>平昭·南宫司卿: </b><br>
<span> 本帖最后由 平昭·南宫司卿 于 2019-10-28 16:12 编辑 </span><br>
<span>很少的笔墨就能把人物刻画的相当出色，提节奏能力非常强；(至今我都觉得gt那个房间机关第二次出现那里是最让人过瘾的节奏点</span><br>
<span>一定的夸张程度给人留下深刻印象的同时不会用力过度；</span><br>
<span>点到为止，讲故事停在最适合停的地方，绝不为了升华而刻意上升；</span><br>
<span>能把“诙谐”巧妙插入在各种情绪气氛中而不影响整体表现；</span><br>
<span>极其精彩的twist</span><br>
<span>真的有种一叶扁舟凭着巧劲弄于波涛之上的感觉</span><br>
<span>我觉得非常有代表性的是逆转2-4，作为并不涉及主线长线的一章更见功力，精彩程度丝毫不亚于主线，这一章在审对讲机这种特别荒唐的背景下渲染的紧张和压迫感相当强烈，又把每个角色和自己的抉择感表现的异常精彩</span><br>
<span>其实也和音乐与美术团队关系很大，逆转和gt几乎每个人物都有一下子能让人记住的动作或者音乐</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>一见大吉 发表于 2019-10-28 12:32</span><br>
<span>当然，如果你觉得犯人和小丑呆了这么久连小丑住在哪儿都没搞清楚，那小丑看见雕像确实很巧合。 ...</span><br>
<span>找出时间来凭记忆详细答一发：</span><br>
<span>从逻辑角度讲为啥不能用杠铃：杠铃重心不如雕像稳，很有可能砸不到人，</span><br>
<span>为啥要挂绳子：为了估算长度和位置（阿库罗只能靠感觉扔东西，挂绳子成功率更高），同时便于回收。</span><br>
<span>从人物感情角度：泥潭之前有个回答相当好，巧舟的剧本有种古希腊戏剧的命运感，人物都多多少少会领悟到“命运的赐福”，比如dl6号事件中豪爷没有像正常人一样叫救护车一笑泯恩仇而是开枪射击…</span><br>
<span>马戏团这个案子也是如此：你问我凶手想死不想死，那肯定是不想死的，但是他隐隐约约也做好了接受失败的命运的觉悟。</span><br>
<span>所以为啥要挂绳子收回去：要是不收回去那妥妥的被发现然后吃牢饭，收回去的话那还有一丝希望不被人发现，既然如此，那为什么不赌一把呢？</span><br>
<span>当然最后的结果发展是谁也想不到就对了……</span><br>
</p><p><b>一见大吉: </b><br>
<span> 本帖最后由 一见大吉 于 2019-10-28 16:49 编辑 </span><br>
<span>逆转2那个案子，医生怕见到恶灵不从，所以买把枪自卫/逼护士，倒也挺合理的。</span><br>
<span>你的意思是说，医生准备用左轮去威胁一个“已经死去的人”？</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>一见大吉 发表于 2019-10-28 16:48</span><br>
<span>你的意思是说，医生准备用**去威胁一个“已经死去的人”？</span><br>
<span>我怎么记得是单纯的防身用……</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>他的作家性来源于对命运的理解，巧氏剧本里出现的所有偶然，都是被命运的必然引导。剧本家先是深刻地理解这个命运的影响力，然后由因果关系上开始说故事。从初心作品来看，最能反映这一点的是御剑他爸-灰根高太郎-狩魔豪这三人在一个偶然的时间下聚在一起发生的事件，直接决定了三人的命运。</span><br>
<span>喜剧感也是很多人喜爱他的一方面，不过我现在想起来，记忆里就只是命运那些有些重的东西了。其他还有成步堂第一个案子为他赢得胜利的关键物证座钟，后来又成为直接杀害千寻的凶器，巧氏设定的命运的戏剧性远要比逗哏来得残酷。</span><br>
</p><p><b>syndrome2032: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-10-28 15:17</span><br>
<span>逆转2那个案子，医生怕见到恶灵不从，所以买把枪自卫/逼护士，倒也挺合理的。</span><br>
<span>这个案子最大的缺点其实在 ...</span><br>
<span>因为绫里家问题的重点在3不是2。</span><br>
<span>婶子的动机和2-2的案子本身没有关系</span><br>
</p><p><b>cloudian: </b><br>
<span>你们都是爱得深沉啊，怎么对人物和案情都记得辣么清楚 我当年玩也觉得好玩，但是这么多年过去了，怎么可能还记得住啊……</span><br>
<span>—— 来自 Essential Products PH-1, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1861790[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
