<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【剧透】从狼人杀爱好者的角度复盘一下人狼村之谜的..</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【剧透】从狼人杀爱好者的角度复盘一下人狼村之谜的..</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:58:26 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【剧透】从狼人杀爱好者的角度复盘一下人狼村之谜的..[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1915617-1-1.html</link>
      <description>【剧透】从狼人杀爱好者的角度复盘一下人狼村之谜的..&#13;
 本帖最后由 heta261 于 2020-2-26 16:01 编辑 

发这个贴子的动机是看到讨论楼里有人问真正的狼人杀爱好者是如何评价这个游戏的，楼主刚写完论文比较闲，于是就打算一边玩一边复盘一下这些角色的行动。只是楼主本人面杀玩的较少，更多的是看一些狼人杀节目和直播，所以不敢以狼人杀玩家自居，如果有比较擅长狼人杀的坛友看到我分析中不合理的地方也欢迎指正。
&#13;
因为这是在复盘几局狼人杀，所以本楼全是剧透，没有玩过游戏的朋友建议点叉。
&#13;
最后再说几句无关的：由于游戏中角色们并不是围着桌子心平气和玩游戏，他们面临着生命危险，场外因素较多。所以楼主的这篇贴子只能算从别的方向分析一下角色的行动和剧情，没有办法像复盘正经狼人杀比赛那样通过分析选手发言中的漏洞来找狼。
&#13;
首先列举一下游戏规则相关的：
&#13;
蛇=占卜师（日）=预言家（中）
&#13;
蜘蛛=猎人（日）=守卫（中）
&#13;
乌鸦=灵能力者（日）=守墓人（中）
&#13;
猿猴=共有者（日）≈情侣（中）貉=狂人（日）≈隐狼（中）
&#13;
职能的不同：守卫每晚不能连续守护同一个人，而人狼游戏的猎人可以。
&#13;
狼人杀中存在情侣不同阵营的情况（即人狼恋），此时**和情侣一同组成第三方阵营。而共有者从始至终都是好人阵营。
&#13;
貉属于人类阵营，而狼人杀中隐狼属于狼人阵营，胜利条件的判定有所不同。下文中蜘蛛和蛇我会用守卫和预言家称呼，乌鸦、猿猴以及貉还是用游戏中的叫法。
&#13;
宴会的特殊规则：违反规则会被污染。（确定）
&#13;
重度污染者会死亡，轻度污染者则是发狂，发狂的加护者（神职）会变成狼，发狂的人类变为黄泉人。（清之介的推断）
&#13;
第一轮：参加者13人，狼2守护兽5。室匠为预言家，近望、咩子为猿猴，李花子为乌鸦，宽造为守卫。婆婆、泰长为狼。貉为卷岛春。
&#13;
第一天：室匠跳预言家，无人对跳，能里清之介主动求验，预言家向众人宣布晚上查验能里清之介的身份，没有公投哪位玩家出局。宽造由于想藏身份隐下来，却因为过于沉默而被泰长察觉他带身份。入夜宽造选择保护春，预言家查验清之介，狼刀了宽造，义次由于不遵守规则被杀。个人看法：在守卫可以连续守人的情况下预言家提前跳出来不能说错，只是这样做会增加守卫的压力，守卫从首夜开始就要跟狼赌心态。楼主本人更倾向于首夜不跳，根据大家的讨论查验可疑的人。
&#13;
对于清之介主动求验的行为楼主非常不赞同，好人可以向预言家提出晚上验谁的建议，一旦你求验得验就是浪费宝贵的验人机会。并且好人求验，预言家也答应验他这种情况很可能让狼选择当晚就刀掉清之介。
&#13;
狼求验就更不用说了，鱼塘局基本上都是要啥来啥，高端局你主动求验更加奇怪，所以狼求验约等于找死。
&#13;
宽造这个守卫玩得很差。白天太想藏身份，忽视了自己在这群人里有带头作用，并且参加者多数都知道他以前参加过宴会，他话越少就越奇怪。而晚上在他的视角只有他自己和匠是明确的好人，想跟狼赌心态应该在自己和匠之间选一个守。他却去守了自己身份不明，并且分析能力和领导能力一般的孙女，已经参加过两次宴会了还能做出这样的选择，实在不应该。
&#13;
第二天：天亮卷岛宽造、织部义次死亡。
&#13;
宴会上：预言家证明能里清之介是好人。酿田近望和咩子跳猿猴，无人对跳。春因为天亮后态度奇怪被香织怀疑，泰长也因为春的异样猜到她可能是貉。第一轮投票：狼爷爷、山胁多惠、咩子投票给芹泽千枝实，室匠投票给咩子，织部香织投票给卷岛春，能里清之介、织部泰长、芹泽千枝实投票给狼爷爷，酿田近望投票给山胁多惠，卷岛春投票给回未李花子，回未李花子投票给织部泰长。芹泽千枝实和狼爷爷三票并列。
&#13;
第二轮投票：得咩子和山胁多惠两票投给芹泽千枝实，狼爷爷得七票。
&#13;
投票结束后狼爷爷借口收拾遗物想要逃跑，因此杀了近望，随后被千枝实所杀。
&#13;
预言家宣布晚上查验春。
&#13;
入夜狼刀了预言家，乌鸦李花子由于替千枝实承受污染而出局。
&#13;
个人看法：投给狼爷爷可以理解，因为他对破局没有帮助，票也是乱投的。而第二轮还投给千枝实的票可以算成异常票，咩子前面跳猿猴铁好人，婆婆其实不应该投给千枝实。
&#13;
第三天：天亮室匠死亡。回未李花子被污染失去投票资格。
&#13;
由于预言家被刀，可以推测出守卫已死，酿田近望是猿猴排除，守卫在狼爷爷、卷岛宽造、织部义次之中。
&#13;
之后织部香织发狂，被关了起来，失去投票资格。
&#13;
宴会上：能里清之介、山胁多惠、咩子投给织部香织，织部泰长、卷岛春投票给回未李花子，芹泽千枝实投票给织部泰长。织部香织得三票，被处决。
&#13;
入夜狼人猜出貉是春，刀了清之介
&#13;
个人看法：这一场没有什么可说的，在有两位玩家发狂无法正常游戏的情况下想掰票到别人身上基本不可能，千枝实分析泰长是狼的思路没问题，可惜已经无力回天了。。
&#13;
第四天：狼人跳身份。
&#13;
总结：这一场好人想赢太难了，守卫不会玩，第一天就暴露了，又有好多平民死于违反规则。狼人阵营发挥算不上太好，婆婆算是匹深水狼，可她却投了个异常票，很容易暴露自己。泰长的好人和狼人状态差距有点大，在这种熟人多的局很容易被发现。小春这个貉其实发挥一般，没怎么起到干扰好人视线的作用。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>heta261: </b><br>
<span>【剧透】从狼人杀爱好者的角度复盘一下人狼村之谜的..</span><br>
<span> 本帖最后由 heta261 于 2020-2-26 16:01 编辑 </span><br>
<span>发这个贴子的动机是看到讨论楼里有人问真正的狼人杀爱好者是如何评价这个游戏的，楼主刚写完论文比较闲，于是就打算一边玩一边复盘一下这些角色的行动。只是楼主本人面杀玩的较少，更多的是看一些狼人杀节目和直播，所以不敢以狼人杀玩家自居，如果有比较擅长狼人杀的坛友看到我分析中不合理的地方也欢迎指正。</span><br>
<span>因为这是在复盘几局狼人杀，所以本楼全是剧透，没有玩过游戏的朋友建议点叉。</span><br>
<span>最后再说几句无关的：由于游戏中角色们并不是围着桌子心平气和玩游戏，他们面临着生命危险，场外因素较多。所以楼主的这篇贴子只能算从别的方向分析一下角色的行动和剧情，没有办法像复盘正经狼人杀比赛那样通过分析选手发言中的漏洞来找狼。</span><br>
<span>首先列举一下游戏规则相关的：</span><br>
<span>蛇=占卜师（日）=预言家（中）</span><br>
<span>蜘蛛=猎人（日）=守卫（中）</span><br>
<span>乌鸦=灵能力者（日）=守墓人（中）</span><br>
<span>猿猴=共有者（日）≈情侣（中）貉=狂人（日）≈隐狼（中）</span><br>
<span>职能的不同：守卫每晚不能连续守护同一个人，而人狼游戏的猎人可以。</span><br>
<span>狼人杀中存在情侣不同阵营的情况（即人狼恋），此时**和情侣一同组成第三方阵营。而共有者从始至终都是好人阵营。</span><br>
<span>貉属于人类阵营，而狼人杀中隐狼属于狼人阵营，胜利条件的判定有所不同。下文中蜘蛛和蛇我会用守卫和预言家称呼，乌鸦、猿猴以及貉还是用游戏中的叫法。</span><br>
<span>宴会的特殊规则：违反规则会被污染。（确定）</span><br>
<span>重度污染者会死亡，轻度污染者则是发狂，发狂的加护者（神职）会变成狼，发狂的人类变为黄泉人。（清之介的推断）</span><br>
<span>第一轮：参加者13人，狼2守护兽5。室匠为预言家，近望、咩子为猿猴，李花子为乌鸦，宽造为守卫。婆婆、泰长为狼。貉为卷岛春。</span><br>
<span>第一天：室匠跳预言家，无人对跳，能里清之介主动求验，预言家向众人宣布晚上查验能里清之介的身份，没有公投哪位玩家出局。宽造由于想藏身份隐下来，却因为过于沉默而被泰长察觉他带身份。入夜宽造选择保护春，预言家查验清之介，狼刀了宽造，义次由于不遵守规则被杀。个人看法：在守卫可以连续守人的情况下预言家提前跳出来不能说错，只是这样做会增加守卫的压力，守卫从首夜开始就要跟狼赌心态。楼主本人更倾向于首夜不跳，根据大家的讨论查验可疑的人。</span><br>
<span>对于清之介主动求验的行为楼主非常不赞同，好人可以向预言家提出晚上验谁的建议，一旦你求验得验就是浪费宝贵的验人机会。并且好人求验，预言家也答应验他这种情况很可能让狼选择当晚就刀掉清之介。</span><br>
<span>狼求验就更不用说了，鱼塘局基本上都是要啥来啥，高端局你主动求验更加奇怪，所以狼求验约等于找死。</span><br>
<span>宽造这个守卫玩得很差。白天太想藏身份，忽视了自己在这群人里有带头作用，并且参加者多数都知道他以前参加过宴会，他话越少就越奇怪。而晚上在他的视角只有他自己和匠是明确的好人，想跟狼赌心态应该在自己和匠之间选一个守。他却去守了自己身份不明，并且分析能力和领导能力一般的孙女，已经参加过两次宴会了还能做出这样的选择，实在不应该。</span><br>
<span>第二天：天亮卷岛宽造、织部义次死亡。</span><br>
<span>宴会上：预言家证明能里清之介是好人。酿田近望和咩子跳猿猴，无人对跳。春因为天亮后态度奇怪被香织怀疑，泰长也因为春的异样猜到她可能是貉。第一轮投票：狼爷爷、山胁多惠、咩子投票给芹泽千枝实，室匠投票给咩子，织部香织投票给卷岛春，能里清之介、织部泰长、芹泽千枝实投票给狼爷爷，酿田近望投票给山胁多惠，卷岛春投票给回未李花子，回未李花子投票给织部泰长。芹泽千枝实和狼爷爷三票并列。</span><br>
<span>第二轮投票：得咩子和山胁多惠两票投给芹泽千枝实，狼爷爷得七票。</span><br>
<span>投票结束后狼爷爷借口收拾遗物想要逃跑，因此杀了近望，随后被千枝实所杀。</span><br>
<span>预言家宣布晚上查验春。</span><br>
<span>入夜狼刀了预言家，乌鸦李花子由于替千枝实承受污染而出局。</span><br>
<span>个人看法：投给狼爷爷可以理解，因为他对破局没有帮助，票也是乱投的。而第二轮还投给千枝实的票可以算成异常票，咩子前面跳猿猴铁好人，婆婆其实不应该投给千枝实。</span><br>
<span>第三天：天亮室匠死亡。回未李花子被污染失去投票资格。</span><br>
<span>由于预言家被刀，可以推测出守卫已死，酿田近望是猿猴排除，守卫在狼爷爷、卷岛宽造、织部义次之中。</span><br>
<span>之后织部香织发狂，被关了起来，失去投票资格。</span><br>
<span>宴会上：能里清之介、山胁多惠、咩子投给织部香织，织部泰长、卷岛春投票给回未李花子，芹泽千枝实投票给织部泰长。织部香织得三票，被处决。</span><br>
<span>入夜狼人猜出貉是春，刀了清之介</span><br>
<span>个人看法：这一场没有什么可说的，在有两位玩家发狂无法正常游戏的情况下想掰票到别人身上基本不可能，千枝实分析泰长是狼的思路没问题，可惜已经无力回天了。。</span><br>
<span>第四天：狼人跳身份。</span><br>
<span>总结：这一场好人想赢太难了，守卫不会玩，第一天就暴露了，又有好多平民死于违反规则。狼人阵营发挥算不上太好，婆婆算是匹深水狼，可她却投了个异常票，很容易暴露自己。泰长的好人和狼人状态差距有点大，在这种熟人多的局很容易被发现。小春这个貉其实发挥一般，没怎么起到干扰好人视线的作用。</span><br>
</p><p><b>heta261: </b><br>
<span>二周目正在玩，等通关了会继续放上个人的分析</span><br>
</p><p><b>国家免检虎B: </b><br>
<span>这游戏有多周目以及隐藏要素的存在，一周目很多东西没有说明，所以楼主尽量在te之后分析更好</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>笛诺斯: </b><br>
<span>建议三个周目都过了再开始分析，一周目大家基本都在乱来，非常没意思</span><br>
<span>三周目是真的有高手过招的味道了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>センチ: </b><br>
<span>暴露模式 带劲</span><br>
</p><p><b>normalli: </b><br>
<span>这游戏场外要素太多，一部分玩家完全是来捣乱的，一部分玩家有完全不同的规则</span><br>
</p><p><b>midearth: </b><br>
<span>还有最关键的男主（自认为）自己不能死，所以跳预言家一类的操作无法进行。还有几个能读心的存在，其实他们玩的根本不是狼人杀。</span><br>
</p><p><b>注册一个: </b><br>
<span>怪力乱神又不完全怪力乱神，二三周目还是挺精彩的</span><br>
</p><p><b>woodcoin: </b><br>
<span>这游戏玩下去就会发现根本不是狼人杀</span><br>
<span>狼人杀起码阵营里的人要一条心才有游戏**</span><br>
</p><p><b>有点追求: </b><br>
<span>三个周目玩下来就别说狼人杀了，求求你们好好玩一把吧，第三周目尤其离谱，萝莉根本不知道自己要干嘛</span><br>
</p><p><b>heta261: </b><br>
<span>国家免检虎B 发表于 2020-2-25 12:45</span><br>
<span>这游戏有多周目以及隐藏要素的存在，一周目很多东西没有说明，所以楼主尽量在te之后分析更好</span><br>
<span>——...</span><br>
<span>好的，全通之后我再把一周目的部分重新看一遍</span><br>
</p><p><b>heta261: </b><br>
<span>woodcoin 发表于 2020-2-25 14:15</span><br>
<span>这游戏玩下去就会发现根本不是狼人杀</span><br>
<span>狼人杀起码阵营里的人要一条心才有游戏** ...</span><br>
<span>这点我清楚，场外因素影响太大了，还有无法正常表达的人在，所以我不会完全按照玩狼人杀的方法去分析</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>暴露模式会有新的结局无限草生</span><br>
<span>（指和迅速和小春告白 ，拉着幼女草李花子）</span><br>
<span>我的建议是别对这个科学部分太过认真，意思意思就好 就佛舍利摇滚图一乐</span><br>
</p><p><b>朋克水鸟: </b><br>
<span>不知道LZ是否通关了，我记得三周目的时候有句话说得很明白：狼人杀不是一个逻辑游戏，而是一个政治游戏：把逻辑盘得一清二楚有时候并非是（这个）狼人杀游戏的最优解——对抗游戏如果有最优解，那也就没什么继续玩的必要了。</span><br>
</p><p><b>heta261: </b><br>
<span>朋克水鸟 发表于 2020-2-25 15:16</span><br>
<span>不知道LZ是否通关了，我记得三周目的时候有句话说得很明白：狼人杀不是一个逻辑游戏，而是一个政治游戏：把 ...</span><br>
<span>目前二周目所有分支都打完了。狼人杀不是逻辑游戏这点我认同，因为逻辑有正反，狼人杀的状态流玩家和逻辑流玩家都不少。我做这个复盘时不会完全按照狼人杀那套来的，会考虑到游戏中角色们的心态和处境。</span><br>
</p><p><b>faust123: </b><br>
<span>其实这才叫真正的狼人杀</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>heta261: </b><br>
<span>前两周目的暴露模式已经全部看完了，对一周目的补充在顶楼用不同字体标注了。二周目就只分析通往最长结局的路线了，其他分支暂时放弃。</span><br>
</p><p><b>heta261: </b><br>
<span>第二轮：参加者15人，狼3守护兽5貉1，男主为预言家，卷岛和泰长为猿猴，香织是乌鸦，咩子是守卫不过守谁是李花子安排的。近望、马宫、千枝实是狼，狼爷爷是貉。</span><br>
<span>第一天：卷岛宽造提议处决男主，千枝实表示反对并首先提议处决自己，泰长为了保护男主跳猿猴，并指出卷岛宽造是另一个猿猴，无人对跳，身份坐实。男主不想太早暴露预言家身份，发言有点含糊，泰长推测男主不是蛇就是狼。</span><br>
<span>第一轮投票：狼爷爷、清之介、春投票给男主</span><br>
<span>卷岛宽造、义次、李花子投票给李花子</span><br>
<span>婆婆、千枝、咩子实投票给义次，室匠、马宫、男主投票给咩子</span><br>
<span>泰长、香织、近望投票给清之介</span><br>
<span>第二轮投票其他人不变，近望改了自己的票，所有人平票，无人被处决。</span><br>
<span>入夜男主在室匠/清之介中选一个查验。</span><br>
<span>李花子选择守护宽造。</span><br>
<span>狼队刀人失败，千枝实决定卖掉马宫，安排她焊跳预言家，近望建议千枝实继续做身份。</span><br>
<span>个人看法：宽造第一天就想处决一个人太急了，预言家还没验人，什么信息都没有，并且玩家中还有人不熟悉规则，说不定有人没确认自己有没有身份。他知道泰长是好人却不想让泰长当主导，可他自己的分析能力也一般，还特别固执，跟他当队友是有点糟心的。</span><br>
<span>李花子的行动算是把双刃剑，一旦狼猜到了她的意图，那么守卫就暴露了。</span><br>
<span>香织因为已经知道泰长是好人就跟着投票了，有点划水但是行为不算差。</span><br>
<span>千枝实从第一天就开始做身份，这次的狼队里她是身份最高藏得最好的一个。</span><br>
<span>第二天：天亮平安夜。马宫焊跳预言家报婆婆查杀，男主忍住没对跳。泰长和清之介通过男主的暗示发言都猜到男主是真正的蛇，泰长努力保护男主。宽造要求在婆婆和马宫之间选择一个处决。千枝实在投票时试图干扰好人思路让大家以为马宫是貉。</span><br>
<span>投票：狼爷爷、义次、李花子、咩子投给婆婆</span><br>
<span>宽造、婆婆、室匠、千枝实投给马宫</span><br>
<span>香织、清之介、男主投给室匠</span><br>
<span>泰长、近望、春投给清之介</span><br>
<span>婆婆被处决.</span><br>
<span>义次通过场外猜出男主是好人且带身份。</span><br>
<span>入夜男主查验室匠/清之介，狼队刀了小春，守卫守了马宫。狼队让马宫违反规则而死。</span><br>
<span>个人看法：马宫的焊跳比较失败，太紧张了，被队友卖很正常。</span><br>
<span>宽造提议在跳预言家的和预言家的查杀里投符合轮次，这次没指挥错。</span><br>
<span>李花子守马宫......虽然守错人了，但是守预言家的思路没错，只能说她的观察力和分析力不如泰长和清之介。</span><br>
<span>千枝实还是在努力做自己身份，近望则是跟着泰长投票。狼队为了让宽造失去理智选择刀小春，我个人觉得还是刀泰长收益更大。小春白天投的外置位清之介，明显不会玩留着对好人作用不大，泰长对狼队的威胁大多了，而且泰长死了之后会影响到义次和香织。</span><br>
<span>第三天：天亮马宫和小春死亡，宽造要按顺序处决投票给婆婆的人。男主跳预言家，验人情况为室匠和清之介是好人。香织跳乌鸦被多数人认下。李花子跳守卫，狼爷爷和她对跳。</span><br>
<span>投票：狼爷爷、千枝实投票给男主，其他人投票给狼爷爷。</span><br>
<span>最后狼爷爷被处决。</span><br>
<span>入夜预言家查验义次，守卫守护预言家，狼队刀了香织。</span><br>
<span>个人看法：狼爷爷这个貉替狼挡了一个轮次，算起到作用了。李花子替守卫挡刀也骗过了狼，好人大优，白天的投票千枝实投错了，应该是判断出狼赢不了，晚上刀人也挺随便。</span><br>
<span>第四天：天亮香织死亡，剩下两匹狼被揪了出来。</span><br>
<span>总结：这一场好人完胜，马宫由于搭档去世等一系列原因精神高度紧张，被队友抛弃基本是可以预见的。近望虽然找到了预言家，但他的发言能力一般，无法在讨论时搅浑局面干扰好人。千枝实是三匹狼中发挥最好的。</span><br>
<span>好人中的mvp应该是预言家男主和泰长，预言家成功活到了最后并且为好人阵营提供了大量信息；泰长作为明好人也起到了很好的带头作用，同时他在男主不方便暴露身份时一直努力通过发言保护男主。好人阵营虽然有几个划水的民，但是村民里领导能力较强的几个人都是好人，并且没怎么起过内讧，能赢在情理之中。</span><br>
</p><p><b>heta261: </b><br>
<span>三周目的部分仍然先不分析其他分支。</span><br>
<span>第三轮：参加者16人，狼3守护兽5貉1。室匠是预言家，近望和摄影师桥本是猿猴，义次是乌鸦，李花子是守卫。男主、香织、春是狼，咩子是貉。</span><br>
<span>第一天：清之介最先提议处决男主，宽造赞成。室匠基本上暴露自己带身份。后来在桥本的引导下，几个人分析了第一天就处决的弊端，最后多数人决定第一天不处决。桥本和近望跳猿猴无人对跳。桥本因为男主的一些行动而怀疑男主。</span><br>
<span>入夜千枝实自杀，狼队放弃刀人。</span><br>
<span>预言家查验泰长为好人，守卫守护泰长</span><br>
<span>个人看法：室匠太莽撞了，一上来就暴露自己有身份，如果不是因为狼队得稳定香织的情绪估计第一晚就死了。桥本应该是预言家之外好人阵营里对狼队威胁最大的人，多数时间桥本都能保持冷静，理性地分析局势和利弊，同时他的直觉也不容小看，此外他还拿到了猿猴这张很难焊跳自证方便的身份牌，我认为桥本和预言家是狼队最优先解决的两个人。</span><br>
<span>第二天：桥本下了个套，询问有哪些人想被优先查验身份。室匠因为自己是预言家而没有举手。桥本提议查验男主，男主为了保命提议查验室匠。</span><br>
<span>众人提议查验室匠。</span><br>
<span>投票：狼爷爷投票给室匠</span><br>
<span>          宽造投票给泰长</span><br>
<span>          婆婆投票给马宫</span><br>
<span>          室匠、泰长、男主、桥本投票给狼爷爷</span><br>
<span>          香织、义次、春投票给李花子</span><br>
<span>          清之介、近望、咩子投票给男主</span><br>
<span>          李花子投票给香织</span><br>
<span>          马宫投票给春</span><br>
<span>狼爷爷被处决。</span><br>
<span>入夜男主推测室匠为预言家并且杀了他，守卫守护泰长。</span><br>
<span>个人看法：桥本设套的本意是抓狼，可惜狼没上套却暴露了预言家，除此之外好人阵营今天没怎么犯错，就是票太散了。</span><br>
<span>第三天：义次跳乌鸦无人对跳。男主焊跳预言家，暂时无人质疑。桥本推测咩子是貉。</span><br>
<span>宽造因为自己失去理智而提议处决自己。</span><br>
<span>入夜李花子为了不让香织失去儿子发狂所以继续守护泰长。狼队选择刀泰长。</span><br>
<span>个人看法：义次跳乌鸦有点急，目前他不在优先抗推列表里，可以再忍一天看看有没有对跳的。宽造的举动从帮助人类胜利这个角度看其实是错误的，他差不多算明好人了。</span><br>
<span>香织当狼对她的队友来说绝对不算好事，桥本的威胁比泰长大得多，泰长还没有开始怀疑男主身份，桥本早就怀疑了。如果今天能刀了桥本，那么狼队胜利的可能性会增加。</span><br>
<span>第四天：天亮平安夜。男主报小春是好人，马宫提议守卫自报身份，李花子因为想让狼赢而选择不跳。</span><br>
<span>几位身份不明的人轮流表水。</span><br>
<span>投票：近望、小春投票给香织</span><br>
<span>          李花子投票给咩子</span><br>
<span>          咩子、桥本和马宫投票给男主</span><br>
<span>          其他人投票给婆婆</span><br>
<span>婆婆被处决。</span><br>
<span>入夜狼队刀了泰长，蜘蛛保护男主。</span><br>
<span>个人看法：婆婆的表水不合格，不讲自己怀疑谁、自己认为谁身份做好，只是去攻击“年轻人”这一模糊的概念，甚至说义次不一定是真正的乌鸦，义次本来就不喜欢婆婆，他的乌鸦身份更是基本不可能被推翻，婆婆这么说太拉仇恨了，很容易被狼冲票抗推。</span><br>
<span>香织聊了不少场外，应该是骗到了泰长和义次，同时她认马宫好身份，理由讲的还可以，整体发言马马虎虎。</span><br>
<span>清之介讲了自己为好人做的贡献（虽然没多少），攻击了香织。他认为香织是狼的理由我估计除了他自己的分析，也掺杂了对李花子的私心。如果李花子跳了守卫身份那他在其他人眼中应该就身份偏高了，可惜李花子没跳，在更多人眼中清之介的判断掺杂了不少个人情感吧，论发言的情绪感染力他是比不过香织的。</span><br>
<span>李花子已经猜到男主是狼并且打算帮狼玩了，这时可以把她当成狼混，狼混要做的就是搅乱局势，替狼争取轮次。从这个角度说她的表水还可以，立场模糊不清，又讲一些和游戏无关的东西，只可惜想替男主做身份时有点不注意，增加了泰长对男主的怀疑度。</span><br>
<span>马宫的发言简短有力，没怎么聊场外，给人的观感是最好的，如果我是预言家我会倾向于今天不处决她，晚上查验她的身份。</span><br>
<span>咩子这个貉玩得太失败，考虑到年龄只能说狼队不走运。</span><br>
<span>投票时小春投给香织做身份，正常来说狼队的战术应该是全力保下小春这匹深水狼，另外俩牺牲也无所谓，不过这不是正常的狼人杀。</span><br>
<span>狼队晚上能刀桥本是最好的，可惜香织太固执了。</span><br>
<span>第五天：男主卖了香织，桥本最初提议今天处决男主，被男主反驳后改为今天在咩子男主香织里选一个处决。香织为了让自己被处决袭击了义次。</span><br>
<span>投票：义次和咩子投票给男主，其他人投香织</span><br>
<span>香织被处决。</span><br>
<span>入夜桥本被刀，守卫守男主。</span><br>
<span>个人看法：不知道是不是剧本的疏忽，今天其他人似乎都忘了还有守卫这个职位，我本来以为桥本怀疑男主的理由有他这么多天了还没死，会要求守卫如果活着就出来报守人顺序的。可惜桥本是以别的理由劝说大家，最后还是被男主辩住了，提出处决咩子。</span><br>
<span>晚上刀桥本没啥可说的，刀完桥本只有马宫威胁比较大了。</span><br>
<span>第六天：男主报出清之介是狼。</span><br>
<span>投票：马宫、咩子、清之介投给男主</span><br>
<span>          义次、春、李花子、近望、男主投给清之介</span><br>
<span>清之介被处刑。</span><br>
<span>入夜义次被刀，守卫守男主。</span><br>
<span>个人看法：通过牺牲香织，狼团队得到了义次这一票，只是清之介和马宫还是没想到守卫这回事，应该就是写剧本的忘了吧。</span><br>
<span>第七天：小春自爆保下男主。</span><br>
<span>入夜男主杀了马宫，守卫守男主。</span><br>
<span>第八天：男主摊牌，杀了近望。</span><br>
<span>总结：这次狼队赢得非常凶险。队里有香织这个精神状态极为不稳定的队友，并且男主和春为了不让香织崩溃还得按照她的心意刀人，把桥本这个好人阵营最大的威胁拖到第五天才杀死。原定的狼团队协助者咩子因为年龄太小理解不了而暴露了身份，狼团队可以抗推的坑少了一个，不过李花子这个守卫倒戈又填上了这个坑。不能随心所欲刀人跟首夜千枝实这个平民自杀对狼队来说都是劣势。</span><br>
<span>这一次好人阵营的mvp应该是桥本，他多次提出有利于好人阵营的建议，也是最早怀疑男主这个头狼的人，除了第一天投票给狼爷爷没有投错过票，失误最少。</span><br>
<span>而好人阵营失败的点在我看来主要有两个：1.预言家身份暴露太早2.守卫叛变。由于预言家太早被狼队猜出来并杀掉的缘故，男主成功焊跳预言家并苟活了好几天；如果匠没有那么早暴露，可能男主会是狼队第一个被处刑的。</span><br>
</p><p><b>塞斯克法: </b><br>
<span>这个设置简直是扯淡， 16人局才3狼？还都是小狼？神有5个？还不能屠边必须屠神？还有双生者这种一开始就可以锁定两个金水的角色，这个狼根本没法玩好吧，两次狼人赢得全是靠着场外因素和全新手。</span><br>
<span>看过一些日剧的真人狼人杀，最大的问题感觉还是在现实里死了就真的死了，团队赢了又不能让人复活有个屁用？真来这么一出临死前卖个队友陪葬不还是分分钟的事？要是设定成被刀了/票了只是关进密室或是昏迷，最后游戏结束后按团队处决还差不多。</span><br>
</p><p><b>病少爷: </b><br>
<span>其实推理和计谋部分还是可以的，特别是记者大叔加入后，但场外因素过多导致有太多意外和戏剧性，反正我永远喜欢小春！</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>akiless: </b><br>
<span>这游戏的优点在于谜题，狼人杀的部分乏善可陈，复盘也没什么意义……</span><br>
</p><p><b>woodcoin: </b><br>
<span>三周目某个BAD END</span><br>
<span>如果小春没自爆</span><br>
<span>好人会主动跳狼，拉拢咩子这匹隐狼投死男主</span><br>
</p><p><b>流川枫枫: </b><br>
<span>看了三周目LZ的复盘，意思是预言家守卫在场没有女巫的情况下扭扭捏捏暗跳，也没有狼跳预言家，而好人决定不投人…然后狼人也决定不刀人么…有点太魔幻了的确不能用狼人杀逻辑来理解</span><br>
<span>话说这游戏规则里第0晚是不刀人么？先白天再夜晚？</span><br>
</p><p><b>yufeng029: </b><br>
<span>觉得不合常理的太正常了，这游戏就是借鉴了狼人杀就是个设定，实际上每个人无论身份是什么，个人行动都会因为个人目的而差不多，有部分角色出来就是搅屎的，剔除人际关系和个人背景是理解不了其目的的，更何况后期会交代身份分配都是有规律的并不是随机</span><br>
</p><p><b>normalli: </b><br>
<span>三周目陷阱太多，对男主来说简直就是i wanna be the wolf</span><br>
<span>其实原作者写了个短片小说，讲了一个3周目后男主在基本解明了谜题的情况下参加的特殊宴会，算是补充了一些有趣的情况。</span><br>
<span>男主和千枝一起当狼男主会毫不犹豫地卖队友，完全不给千枝面子，千枝暴怒之下触发了火烧休水，大家去洋馆避难的特殊情况</span><br>
<span>桥本对男主印象极差，一眼就看出男主是个骗子，不管是什么身份都会极其针对男主</span><br>
<span>咩子实际上有个**魔的隐藏身份，不管是村民投她还是狼人刀她都会当场暴毙</span><br>
</p><p><b>heta261: </b><br>
<span>流川枫枫 发表于 2020-2-27 11:14</span><br>
<span>看了三周目LZ的复盘，意思是预言家守卫在场没有女巫的情况下扭扭捏捏暗跳，也没有狼跳预言家，而好人决定不 ...</span><br>
<span>狼不刀人是因为晚上有个平民自杀了，入夜已经死了一个人，狼队害怕再杀人的话会被判定成违规（游戏中违规就直接死），所以第一天没动手。</span><br>
<span>然后这个游戏是先白天，没有第0晚。</span><br>
</p><p><b>heta261: </b><br>
<span>normalli 发表于 2020-2-27 12:15</span><br>
<span>三周目陷阱太多，对男主来说简直就是i wanna be the wolf</span><br>
<span>其实原作者写了个短片小说，讲了一个3周目后男主 ...</span><br>
<span>我挺想看男主和桥本一起当狼的</span><br>
</p><p><b>heta261: </b><br>
<span>塞斯克法 发表于 2020-2-27 02:54</span><br>
<span>这个设置简直是扯淡， 16人局才3狼？还都是小狼？神有5个？还不能屠边必须屠神？还有双生者这种一开始就可 ...</span><br>
<span>搜了一下发现日本的人狼游戏里16人局配置就是村民9，狼3，占卜师1，灵能者1，猎人1，狂人1。游戏里因为剧情原因没法删掉猿猴，如果能加狼混白狼王狼**这种牌就好了。</span><br>
</p><p><b>流川枫枫: </b><br>
<span>heta261 发表于 2020-2-27 13:06</span><br>
<span>狼不刀人是因为晚上有个平民自杀了，入夜已经死了一个人，狼队害怕再杀人的话会被判定成违规（游戏中违规 ...</span><br>
<span>还能这样，日本狼人杀规矩和我国流行的也不一样啊</span><br>
</p><p><b>32767: </b><br>
<span>woodcoin 发表于 2020-2-27 10:19</span><br>
<span>三周目某个BAD END</span><br>
<span>如果小春没自爆</span><br>
<span>好人会主动跳狼，拉拢咩子这匹隐狼投死男主 ...</span><br>
<span>对，我还挺喜欢这结局的，稳赢的局面居然被反杀</span><br>
<span>不过这种2狼2人1貉残局，人跳狼拉拢貉反杀的情况，应该真实狼人杀游戏里见不到吧。虽说我也没玩过真的狼人杀只玩了这游戏</span><br>
</p><p><b>normalli: </b><br>
<span>heta261 发表于 2020-2-27 13:07</span><br>
<span>我挺想看男主和桥本一起当狼的</span><br>
<span>桥本作为外来人是不信休水那套的，很可能自曝，但他是萝莉控，队伍里必须有萝莉他才能好好当狼</span><br>
</p><p><b>慈父斯大林: </b><br>
<span>场外影响太大了，只有男主泰长雄大是能稳定为己方队伍做贡献的，剩下的人里：</span><br>
<span>宽造粗暴专断；</span><br>
<span>婆婆保护长者，与年轻人互相敌视；</span><br>
<span>匠优先搞外人，冲动且带场外同归于尽特效；</span><br>
<span>香织保儿子，情绪不稳定；</span><br>
<span>清之介保李花子，被年轻人敌视；</span><br>
<span>义次保母亲，易冲动；</span><br>
<span>近望是搅屎棍；</span><br>
<span>春喜欢跟风；</span><br>
<span>千枝实发挥看心态；</span><br>
<span>李花子会因为特定目的划水；</span><br>
<span>记者不会撒谎；</span><br>
<span>狼老头、咩子瞎玩。</span><br>
</p><p><b>faust123: </b><br>
<span>woodcoin 发表于 2020-02-27 10:19:32</span><br>
<span>三周目某个BAD END</span><br>
<span>如果小春没自爆</span><br>
<span>好人会主动跳狼，拉拢咩子这匹隐狼投死男主 ...神操作</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>heta261: </b><br>
<span>最后点评一下各位角色：</span><br>
<span>1.婆婆：好人还是狼人都没啥存在感，好处是比较听队友指挥不会瞎玩。</span><br>
<span>2.春：跟婆婆差不多，比婆婆要更果断一些。</span><br>
<span>3.义次：性格鲁莽，好人状态太高，估计拿狼会被其他人马上发觉，当狼的话白狼王这个牌比较适合他，当好人最好还是拿平民牌，能给大家排坑。</span><br>
<span>4.香织：精神状态非常不稳定，一旦儿子比她死得早，那她当好人还是当狼都会很麻烦，她当狼的话还是拿白狼王或者黑狼王吧，这样晚上队友刀人能自由点。</span><br>
<span>5.宽造：不会玩还固执，虽然没见过他拿狼但我估计会和他玩强神牌一样明显，和香织一样不是当队友的好人选。</span><br>
<span>6.李花子：游戏里她认真玩的局比较少，还做过弊，不大好评价。根据已有信息能看出来她不算特别会玩，观察力和判断力不算太强但也不弱。</span><br>
<span>7.近望：直觉很强，到狼人杀里就是特别擅长抿身份。只是抿身份之外的能力都比较弱，发言不能说服人，投票也有点随心所欲，当好人除非拿到身份牌否则很容易进抗推位。当狼就是白天划水晚上刀神。</span><br>
<span>8.室匠：拿身份牌和宽造一样容易暴露，更适合拿平民，狼人状态没见过不好推测。投票时容易受感情影响投出错误的票，其他人不劝说他的话有时候也会成为好人阵营的麻烦。</span><br>
<span>9.马宫：桥本是否死亡对马宫的精神状态影响非常大，当桥本在场时马宫的思路清晰，发言可以正确表达自己的想法，比较难抗推，此时马宫的缺点是洞察力较为一般，不过已经能进入中配玩家行列了。</span><br>
<span>10.清之介：一个容易被人低估的玩家，观察能力并不弱，二周目他和泰长是最早确认男主是预言家的，缺点主要在自身性格导致其他人对他的好感度不高，拿平民容易上抗推位。如果能拿到神牌发挥应该不差。狼人状态不好推测。</span><br>
<span>11.千枝实：好人和狼人状态相对来说算差别比较小的，观察能力和发言能力一般，不算太好也不算太差，不适合当领头狼/人。感觉她玩任何牌都不好不坏。</span><br>
<span>12.泰长：个人能力非常强，只是因为年龄原因气场要弱一些，再加上狼人好人状态差距偏大，他当狼容易被揪出来，当好人则可以为好人团队发挥极大的贡献。泰长当狼的话拿黑狼王应该不错。</span><br>
<span>13.桥本：个人感觉是所有人里配置最高的，发言能力比男主更强，当好人就是高配版男主，当狼什么状态不好推测。女巫/猎人/守卫这类能抢轮次的强神牌适合他。</span><br>
<span>14.男主：有点像jy，人狼状态统一，可惜因为形象问题天生容易受人怀疑，发言能力其实不差但说服力不算特别强。当好人比较适合拿能自证身份的强神牌，当守卫预言家容易被抗推；当狼由于怀疑度本来就高适合玩狼美人/黑狼王这类需要被抗推的牌，狼混也挺适合。</span><br>
</p><p><b>heta261: </b><br>
<span>流川枫枫 发表于 2020-2-27 13:35</span><br>
<span>还能这样，日本狼人杀规矩和我国流行的也不一样啊</span><br>
<span>对的，日本叫人狼游戏，很多规则和功能牌都和国内不一样，我搜了一下不同的点主要是这几个：</span><br>
<span>人狼游戏没有警长与警长选举环节；</span><br>
<span>人狼游戏第一夜，人狼无法杀人，但是占卜师可以验人；</span><br>
<span>人狼游戏没有任何遗言；</span><br>
<span>人狼游戏在白天的讨论时间没有发言顺序，所有玩家自由发言；</span><br>
<span>人狼游戏如果在白天投票处决中出现平票，则所有获得票数最多的角色中随机一人将被处刑，不进行二次投票；</span><br>
<span>人狼游戏即使在某一阵营胜利条件满足之后也不会立即结束，而会继续进行至第二天天亮（即在这一过程中胜负可能发生变化）。</span><br>
</p><p><b>heta261: </b><br>
<span>32767 发表于 2020-2-27 13:48</span><br>
<span>对，我还挺喜欢这结局的，稳赢的局面居然被反杀</span><br>
<span>不过这种2狼2人1貉残局，人跳狼拉拢貉反杀的情况，应该真 ...</span><br>
<span>放国内的狼人杀，两狼两民一貉这种情况狼已经赢了。因为国内和貉功能相似的牌是隐狼，而隐狼是归为狼人阵营的（被查验时显示好人），所以放到国内的规则下这个时候就是三狼两民。</span><br>
</p><p><b>mickey_.ing: </b><br>
<span>挺奇怪某结局李花子为啥上吊死了，其他人是清之介杀的，看着不像啊？另外李花子污染是得狂犬病发疯？？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>a-ha: </b><br>
<span>mickey_.ing 发表于 2020-2-27 15:33</span><br>
<span>挺奇怪某结局李花子为啥上吊死了，其他人是清之介杀的，看着不像啊？另外李花子污染是得狂犬病发疯？？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>看二周目的暴露模式就行......接下来是剧透</span><br>
<span>李花子在二周目中途开始得意上了男主，所以想法就一直在【自己解决掉所有休水人完成目的】和【与男主一起解决休水人完成目的】之间反复横跳，甚至一度产生放弃自身目的和男主在一起的想法，于是放任男主行动，但到最后还是觉得这样不行于是在事件结束完成目的无望后哄骗清之介(“其实我现在卖身不是自己或者家族意愿都是被其他休水人逼得”)杀掉其他全部休水人并上吊自杀重启轮回</span><br>
</p><p><b>heta261: </b><br>
<span>mickey_.ing 发表于 2020-2-27 15:33</span><br>
<span>挺奇怪某结局李花子为啥上吊死了，其他人是清之介杀的，看着不像啊？另外李花子污染是得狂犬病发疯？？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>前面两个问题楼上说了，最后一个问题一周目的暴露模式有说。</span><br>
<span>三车家往李花子体内注射了狂犬的血液</span><br>
</p><p><b>基本农田: </b><br>
<span>32767 发表于 2020-2-27 13:48</span><br>
<span>对，我还挺喜欢这结局的，稳赢的局面居然被反杀</span><br>
<span>不过这种2狼2人1貉残局，人跳狼拉拢貉反杀的情况，应该真 ...</span><br>
<span>这能成功完全是因为咩子脑子不清楚+李花子脑子不清楚。马宫跳狼很明显跟局面不符，然而咩子完全搞不清状况单纯就是听李花子的，李花子其实为了自己的目的也没必要赢，照原计划投死马宫让狼晚上干掉望仔就完事了。</span><br>
</p><p><b>a-ha: </b><br>
<span>基本农田 发表于 2020-02-27 21:38:06</span><br>
<span>这能成功完全是因为咩子脑子不清楚+李花子脑子不清楚。马宫跳狼很明显跟局面不符，然而咩子完全搞不清状 ...这个我没记错暴露模式也有讲，那时要是李华子站男主这边的话小春很有可能会死不掉，票也票不死强行杀掉更不可能，结果目的达成不了，所以这里小春和男主这两批狼必须死一个</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>a-ha: </b><br>
<span>a-ha 发表于 2020-02-27 22:57:17</span><br>
<span>这个我没记错暴露模式也有讲，那时要是李华子站男主这边的话小春很有可能会死不掉，票也票不死强行杀掉更不 ...虽然之后李华子当场反悔，然后贡献出了全暴露模式(也可能是全游戏)中最让人吐槽不能的一段剧情</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1915617[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
