<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>老游戏无主之地2的问题</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>老游戏无主之地2的问题</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:53:23 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>老游戏无主之地2的问题[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1733408-1-1.html</link>
      <description>老游戏无主之地2的问题&#13;
目前一周目主线18章，原本是比较喜欢狙杀的，结果玩到30来级才发现机械萝莉就是一个莽

机械术士的跳弹技能，升到10级能不能100%跳弹？

二周目开始刷枪是不是跟着玩家等级出货的？

有什么带跳弹的枪推荐
&#13;
----发送自 Xiaomi Redmi Note 4X,Android 6.0</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>藤井紫: </b><br>
<span>老游戏无主之地2的问题</span><br>
<span>目前一周目主线18章，原本是比较喜欢狙杀的，结果玩到30来级才发现机械萝莉就是一个莽</span><br>
<span>机械术士的跳弹技能，升到10级能不能100%跳弹？</span><br>
<span>二周目开始刷枪是不是跟着玩家等级出货的？</span><br>
<span>有什么带跳弹的枪推荐</span><br>
<span>----发送自 Xiaomi Redmi Note 4X,Android 6.0</span><br>
</p><p><b>vorastrix: </b><br>
<span>直接CE改枪吧，要刷枪等到满级之后再说，要不然就是刷刷刷—升级—刷刷刷的无限循环了</span><br>
</p><p><b>d.kaede: </b><br>
<span> 本帖最后由 d.kaede 于 2018-8-13 12:26 编辑 </span><br>
<span>2周目不是，2周目通关进入2.5周目之后才是，3周目开始之后才是。值得一提的是3周目开始数值崩的非常厉害，而且升级很慢，你要刷到endgame的话要做好心理准备，要么就直接上修改器。</span><br>
</p><p><b>藤井紫: </b><br>
<span>steam</span><br>
<span> 本帖最后由 藤井紫 于 2018-8-13 12:18 编辑 </span><br>
<span>d.kaede 发表于 2018-8-13 12:13</span><br>
<span>2周目不是，2周目通关进入2.5周目之后才是。值得一提的是3周目开始数值崩的非常厉害，而且升级很慢，你要刷 ...</span><br>
<span>之前看到2.5周目、一周目的说法，是什么回事？steam的GOTY版能修改吗？</span><br>
</p><p><b>d.kaede: </b><br>
<span>藤井紫 发表于 2018-8-13 12:15</span><br>
<span>之前看到2.5周目、一周目的说法，是什么回事？</span><br>
<span>1周目不用说了吧，2.5周目表示2周目通关但还没有进入3周目这个区间。我上面的说法有误，2.5周目是所有怪物全部50级，掉落和任务奖励的装备也是50级，3周目开始才是怪物和掉落随着玩家的等级动态变化。</span><br>
</p><p><b>xwcool: </b><br>
<span> 本帖最后由 xwcool 于 2018-8-13 12:43 编辑 </span><br>
<span>2.5是1代的说法吧</span><br>
<span>2代是一共3周目，3周目即UVHM，所有敌人动态等级，掉落动态等级，未接取任务动态等级（这个貌似是，我不太记得了），随时可以重置进度</span><br>
<span>2代说到底就是开始不要太刻意刷，也不太需要去打DLC，先一路玩到3周目</span><br>
<span>然后在不讨论修改手段的情况下，比较功利的一般是先进爆炸先生DLC，打到酒吧乱斗那个任务，就反复刷这个任务升级，印象中20~30分钟一级大概</span><br>
<span>如果想在刷经验的同时刷刷水晶和装备，那么请刷大雪人DLC，经验效益相对比酒吧乱斗任务低一点</span><br>
<span>间中可以每升级几级觉得输出不够了就去刷一刷harold（就是那把散弹爆炸**），具体刷法网上应该很好找，这个无论什么职业应该都是打酒吧乱斗最简单粗暴的武器</span><br>
<span>满级以后就自由玩吧，可以推三周目剧情拿满级的奖励武器，打各个DLC什么的都行，部分职业可以单刷一些raid boss拿特定的粉装掉落，具体哪些职业好刷哪些可以自己搜搜看</span><br>
<span>再往上的话有OP等级这种东西，我实在有点玩不动了就没怎么刷……几个角色打到OP3还是OP4就没碰了</span><br>
<span>-------------</span><br>
<span>补充一下，个人感觉到三周目以后，机械萝莉、axton之类的角色在装备齐备之前玩起来就有点累了，solo还是maya和矮子比较imba</span><br>
<span>尤其maya，个人觉得比矮子玩起来还爽……</span><br>
<span>-------------</span><br>
<span>再补充一下下，3周目之前，slag都不是必须手段，但是3周目因为敌人血量4倍化，同时slag效果反而大幅增强（持续时间变长，增伤效果2倍变3倍），等于是官方在告诉你3周目必备slag才好打，所以推荐在进3周目之前刷一把slagga再去，不然刚开始会打得比较辛苦一点，具体刷法可以搜一下，大致是做完沙漠地图的黑帮斗争任务线，选帮爱尔兰人那边，最后就反复刷对面的兄弟俩掉落，不在乎输出只用来上slag的话，你甚至可以这一把用到满级再换……</span><br>
<span>其它橙装很多千奇百怪的东西，有些是比较适配特定职业build的，有些是泛用的强装，还有些是恶搞性质的半废物orz具体可以打到以后去搜搜看红字效果</span><br>
</p><p><b>tsoulgain: </b><br>
<span> 本帖最后由 tsoulgain 于 2018-8-13 19:05 编辑 </span><br>
<span>第一个问题，不存在。游戏里没有＋跳弹技能的模组，所以你说的10级跳弹是不可能达成的。倒是魔女有魔术家模组可以把相位连锁这个著名伪打孔跳弹技能点到11级。</span><br>
<span>第二个问题，不是，前两个周目敌人和任务是固定等级，除非主线完成打完武士后会重置等级，一周目重置至30级，二周目重置至50级。</span><br>
<span>第三个问题，自带跳弹的武器很多，但是适合萝莉的没几个</span><br>
<span>jakbos厂牌的hg配合accelerate的前缀可以形成反射共鸣，天邈汉化前缀为“狡诈”，这种组合必定跳弹，然而意义不大，除非你打算鼠标按到抽筋，不建议。</span><br>
<span>最常用的小骗子，注意必须是3号枪管，3号枪管版本的特点是面板数值虚高，自带反弹，并且反弹后子弹会分裂成10发密集子弹片，算隐性弹片，佩戴蜜蜂的时候，10发子弹片每一发均享受蜜蜂加成，正是3号枪管的小骗子让萝莉成为了名副其实的地板王。</span><br>
<span>顺便一提，小骗子还有2号和4号枪管两个版本，前者武器特效是散片慢飞行速度弹片，输出远比面板数字高。后者表现是最低的面板数值，但是拥有16倍暴击伤害，通过枪械传染原理，可以让矮子在双持中，感染至右手的主枪械，使得右手的主枪械获得16倍暴击的加成。</span><br>
<span>最后讲明白一点，跳弹最主要是为了弥补混乱带来的精准度损失的一种弥补手段，混乱才是萝莉的输出根源。有混乱的萝莉是条龙，没混乱的萝莉是条虫。每层混乱提供1.75%的伤害，并且带来1.75%的精准度损失，无模组支持下最高400层，700%枪械伤害提升，魔虫模组下最高600层，1050%枪械伤害提升。这种巨额的提升完全可以把蜜蜂甩在身后，也是其他技能比不了的伤害提升。但是由于精准度的缺失，所以萝莉不同混乱下的武器选择，打法，也是完全不一样的，比较明显的分水岭分别是200，400,600.这三个状态下的萝莉的打法会有很明显的区别。</span><br>
<span>所以萝莉面对的永恒难题是</span><br>
<span>1. 怎么快速叠混乱</span><br>
<span>2. 怎么长久保混乱</span><br>
<span>前者很简单，混乱增加途径就2个，一是杀敌二是换弹，所以低弹容，高DPH的武器就成了叠混乱的最佳首选。商店货里首选的就是破坏者和四头肌。前者torgue厂牌后者jakbos厂牌，都用的是torgue4管枪管。1发4弹耗。满**状态下最多也只能打两发，所以萝莉的节奏就是，2发打掉一个人，叠一层，换单，跌一层，这就稳定2层进账了。红字还可以选择的是dlc1的孤儿制造者（orphamaker），但是超过200层以后，孤儿的自伤效果哪怕是血盾都扛不住，建议换掉。同样可以选择的，还有品红色的tedireET筒子,开一炮，砸一炮，迅速叠起来。我举个栗子，比如dlc2的击倒镇，我进去转一圈差不多就可以保证0到280+的混乱，这比你一开始站在避难所傻傻的打靶要快得多。</span><br>
<span>第二个问题，怎么长久保存：最简单的办法——别死。怎么不死，血盾。血盾是萝莉的核心生存技能。点满5点后是杀敌后立刻回满护盾并且损失当前5%生命，用血换取护盾的一种做法，贴脸——破盾，出残保——高混乱支持下的高DPH武器一发秒敌——立刻回盾——甩出去的紫渣吸血雷这时候开始回血，回复残保血量——冲出去贴下一个敌人的脸。反复，这是萝莉比较好的一个杀敌节奏。跑图护盾首推黑洞，特殊橙色元素nova盾，满盾破盾后，立刻释放nova，并且产生黑洞效果，以自己为中心产生奇点效果把敌人拉过来，一方面打断敌人攻击帮助自己生存，另一方面拉近敌人距离可以更快的秒敌来恢复护盾提高生存。两个效果都非常的适合loli。也正因为血盾，萝莉的生存非常的好，尤其是在op8无红字挑战下。</span><br>
<span>所以可以看到，萝莉一二周目的时候，其实升级是很惬意的，点出血盾后，只要一块和自己等级差不多绿色以上品质的元素新星盾，就可以让萝莉跑图变得很舒服，满盾破盾——释放nova——杀敌回盾——再破盾，循环往复，萝莉的神技就在于nova盾的反复充放来制造伤害，这是其他5个职业完全没有的优势。</span><br>
<span>补充一点，萝莉可以说是最不依赖红字装备的职业之一了，不像矮子和疯子，在op8无红字下几乎没法玩，所谓的吃装备言论其实很站不住脚。</span><br>
</p><p><b>erewrerwe: </b><br>
<span> 本帖最后由 erewrerwe 于 2018-8-13 18:53 编辑 </span><br>
<span>小骗子3号无敌，我玩小萝莉就刚好做任务获得了，不过看脸，毕竟是随机给的</span><br>
<span>小骗子3号是一把会子弹反射的枪，直接打中敌人没什么伤害，但如果是通过子弹反射打中敌人伤害爆高，配合起来很强，无脑打地板，最大的问题就是这个组合太无脑了，难度下降两个档</span><br>
</p><p><b>tsoulgain: </b><br>
<span>erewrerwe 发表于 2018-8-13 18:51</span><br>
<span>小骗子3号无敌，我玩小萝莉就刚好做任务获得了，不过看脸，毕竟是随机给的</span><br>
<span>小骗子3号是一把会子弹反射的枪 ...</span><br>
<span>然而实际上我一般只用来打BOSS，A地板还是会因为高混乱导致打歪从而降低输出的情况。平时哪怕super badass我也是直接紫渣吸血雷扔过去上渣贴脸直接四头肌贴脸16发弹片全部命中或者干脆掏出元素克制的火箭筒贴脸狂轰，输出效率更快。</span><br>
<span>一般不到op8你萝莉都可以无脑横冲直撞贴脸开搞，op8后敌人伤害过高，才开始适当情况躲掩体A地板，总的来说，萝莉是个非常刚猛常常贴脸的一个角色</span><br>
</p><p><b>藤井紫: </b><br>
<span>tsoulgain 发表于 2018-8-13 18:37</span><br>
<span>第一个问题，不存在。游戏里没有＋跳弹技能的模组，所以你说的10级跳弹是不可能达成的。倒是魔女有魔术家模 ...</span><br>
<span>那么中间天赋那个长时间不击杀提供第一枪染渣的，跟换弹时候有新星的天赋要不要点？</span><br>
</p><p><b>lyt77777: </b><br>
<span>………………emmmmmm你们都在哪里看的BUILD，这游戏我常年就是处于瞎打模式，没有LOOT橙武攻略，也没有BUILD攻略， 全靠自己摸索…………</span><br>
</p><p><b>IridescenceC: </b><br>
<span>lyt77777 发表于 2018-8-14 10:06</span><br>
<span>………………emmmmmm你们都在哪里看的BUILD，这游戏我常年就是处于瞎打模式，没有LOOT橙武攻略，也没有BUIL ...</span><br>
<span>贴吧和三大妈都有，混多了就学到了。</span><br>
<span>BUILD最大的用途是正面单刷各种RAID BOSS，不强求这个的话没有那么重要。</span><br>
</p><p><b>冰封臧列: </b><br>
<span>这游戏难道不是沙鹰蜜蜂神挡杀神佛挡杀佛么。。。</span><br>
</p><p><b>lyt77777: </b><br>
<span>IridescenceC 发表于 2018-8-14 10:26</span><br>
<span>贴吧和三大妈都有，混多了就学到了。</span><br>
<span>BUILD最大的用途是正面单刷各种RAID BOSS，不强求这个的话没有那么 ...</span><br>
<span>但是三周目打个BOSS都很蛋疼啊不是吗</span><br>
</p><p><b>tsoulgain: </b><br>
<span>藤井紫 发表于 2018-8-14 09:55</span><br>
<span>那么中间天赋那个长时间不击杀提供第一枪染渣的，跟换弹时候有新星的天赋要不要点？ ...</span><br>
<span>一开始我都愣了，啥叫长时间不击杀提供第一枪上渣的，后来才反应过来是耀斑爆发。</span><br>
<span>这么说吧，耀斑爆发和换弹nova，都是萝莉最著名的废物技能。没输出纯浪费技能点的。</span><br>
<span>中系实际好用的技能并不多，常用的就是导体催化，邪恶女巫和大招的给自己DT上dot，只有这三种，因为电系的收益实在太低了，所以往往只是用导体催化/邪恶女巫来增幅自己的其他元素伤害。最简单的道理，你中系电击到底能堆多高的元素增益？配合模组+圣物顶多70%，而你火焰和腐蚀，在元素克制的情况下，三周目，什么技能模组不加成的情况下就有75%的输出增益。几乎没法比，除了在打无敌皮特下，电元素有比较强的优势，其余无论跑图还是无敌，电一直都不是一个优势属性。更何况无敌皮特你可以直接600混乱+蜜蜂+蜂巢，醉酒切buff后一炮直接带走op8皮特，就更加没有执着于单一电属性的必要了，平时基本都是连锁闪电或者风暴前沿破盾后直接用火焰或者腐蚀击杀即可。</span><br>
<span>萝莉常用点到头的技能树是左系，左系的复制可以玩出非常多的花头，右系由于技能点的原因，一般不太会点到头，虽然我个人还是很喜欢猫爪的。一般看你流派，倒数第二个技能跳弹要么点1要么点5，因为你算下就知道，点1的收益最大，之后收益很低。但是右系虽然不需要点满，但从输出上讲，可以是萝莉的根本——混乱，血盾，DT8连抓，这三个技能对萝莉的各种build都有着很高的意义。</span><br>
</p><p><b>IridescenceC: </b><br>
<span>lyt77777 发表于 2018-8-14 10:34</span><br>
<span>但是三周目打个BOSS都很蛋疼啊不是吗</span><br>
<span>大部分有点难度的BOSS都能卡地形站撸，当然要正面刚是另一回事了。</span><br>
<span>另外三周目蛋疼的大部分原因是slag能力不够，有没有slag完全是俩游戏。</span><br>
</p><p><b>tsoulgain: </b><br>
<span> 本帖最后由 tsoulgain 于 2018-8-14 11:35 编辑 </span><br>
<span>冰封臧列 发表于 2018-8-14 10:29</span><br>
<span>这游戏难道不是沙鹰蜜蜂神挡杀神佛挡杀佛么。。。</span><br>
<span>bee+sand hawk这么说吧，除了魔女其他职业如果拿来跑图蠢出天际</span><br>
<span>第一个问题：跑图需要bee么？严格来讲，除了魔女，其他5职业的输出完全足够胜任跑图，我前面讲了，就拿萝莉来讲，400混乱就已经700%伤害了，这个加成是你bee拍马追不上的。何况你混乱高上去了，站远压根打不准，必须贴脸，而沙鹰不开镜是没法连发的，于是你要近身，还不断贴脸，这个输出环境对沙鹰来讲，很差了，何况沙鹰的子弹分布的非常广，除非是super badass loader，否则我想不出有啥能全中的敌人。400混乱下，即使不用bee，掏出商店货的四头肌破坏者三周目的敌人上了渣基本也是一下一个。</span><br>
<span>其他职业例如疯子有550%的加成，刺客则是有幻影压秒和首发120%的叠加加成，矮子的650%加成等，说白了就是压根不需要bee，这些职业也已经足以完成击杀，蜜蜂对于这些职业完全就是溢出的输出</span><br>
<span>第二个问题：蜜蜂跑图真的很好么？沙鹰本身输出并不高，完全是因为自己的红字特效，2弹5排全部享受bee的隐性弹片才提上去的，也就是说，如果失去了蜜蜂加成，本身沙鹰的输出是非常差的。而蜜蜂，无论你怎么调整配件，充能延迟都必定大于5，护盾值极低。完全是个脆皮，平时随便被碰一下就必须躲掩体等相当长一个时间去让他恢复，更别说三周目中个dot,十几秒内没法开始回盾都是很正常的事情，低压图就别拿出来说了，四大竞技场混蛋轮（尤其是机器人竞技场和魔法竞技场）或者击倒镇，英雄路等之类著名高压图中，会有给你便秘怂旁边充能的时间么？只要蜜蜂被擦一下皮，立马输出现出原形，我联机的时候见过无数这种的蜜蜂依赖症选手，难度稍微上去就只能在旁边划水喊666。只因为蜜蜂沙鹰就放弃思考，装备技能选择完全不合理，一旦脱离就毫无作为，往往一破盾，立刻没了输出，然后瞬间跪地，起都起不来，直接new-U。随便举个例子好了，我看过无数蜜蜂依赖症选手，被三周目的狂暴潜猎者，SB疯子追的哭爹喊娘，压根没输出的机会233，只能一遍遍new-U慢慢去磨233，而我们往往两炮直接锤爆，很简单，即使破盾，哪怕跪地濒死中，我们的输出还是那么多，不会有任何减幅，而无脑蜜蜂依赖症的选手，盾只要一破就只能闭着眼睛等死233。</span><br>
<span>蜜蜂这种东西，说白了，在跑图中，对于输出只是锦上添花，对于生存无疑是雪上加霜。除魔女情况特殊以外，其他任何职业，平时跑图时都不会去考虑带蜜蜂这么一层纸的。因为对于跑图来说，生存的要求明显高于输出。</span><br>
</p><p><b>Headless: </b><br>
<span>那么，魔女不用沙鹰蜜蜂还有什么玩法呢？求推荐个</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI HUAWEI NXT-AL10,Android 7.0</span><br>
</p><p><b>bzk: </b><br>
<span>建议楼主先找个角色打完一周目最多两周目主线，熟悉下游戏，然后直接下载每个人物三周目op8的初始存档开搞吧。</span><br>
<span>角色可以先玩矮子，副手醉酒，主手强力**直接贴脸清怪，安逸。</span><br>
</p><p><b>tsoulgain: </b><br>
<span> 本帖最后由 tsoulgain 于 2018-8-14 14:58 编辑 </span><br>
<span>Headless 发表于 2018-8-14 14:11</span><br>
<span>那么，魔女不用沙鹰蜜蜂还有什么玩法呢？求推荐个</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI HUAWEI NXT-AL10,Android 7.0 ...</span><br>
<span>魔女用沙鹰蜜蜂只是为了保证输出，尤其是boss战的输出，boss战中，魔女用smg和不用smg的效率，差别是非常大的，因为魔女和其他职业比较明显的区别是</span><br>
<span>1.缺乏高额枪械伤害的加成，死神（reaper）只能在50%血以上起效，后半血下血不够明显，本身加成幅度也逊色于刚我说的各职业加成，每升1级仅有8%的枪伤增幅。1.84现版本修复0血bug的现在，献祭海公公的战术进一步得到压缩，魔女没有办法同时享受到献祭+蜜蜂的双加成。</span><br>
<span>2.魔女最主要的boss战输出mod——猫女，猫女模组直接裸面板加成smg伤害接近107%，这使得魔女想要在伤害上有突破口，就必须使用冲锋，魔女用哈罗德和沙鹰的实际伤害差距，由于猫女，差别的还是非常明显的，配合远古圣物这个差距会进一步拉大。</span><br>
<span>3. 魔女相当一部分的输出增幅来自于火上浇油这个黄金级能——即，只有在F生效期间才能触发，所以常态火力增幅，例如死神的比例，才相对较低，那么带来的问题就是，当面对你举不起来的敌人，比如秃鹰直升飞机，比如boss，火上浇油的技能就很难触发，所以一直有一定的偏见是魔女不擅长打boss，就是这个原因，也因此，魔女打boss还是得切回猫女模组来弥补火上浇油无法触发的损失。</span><br>
<span>但是，并不是说魔女只需要蜜蜂沙鹰，就可以无脑打了，为什么我强调只有魔女跑图可以带蜜蜂，这和魔女自身技能有很大关系。</span><br>
<span>魔女最主要的特征——部分技能只有在10以上才能发挥出真正的威力，也就是说，一个魔女真正大成是要在40级以上，才能通过蓝色模组配合，接下来我说下这几个对魔女来讲极其关键的技能</span><br>
<span>1. 动量反转</span><br>
<span>这个技能是个onkill技，杀敌后启动，维持5秒左右。1级就可以做到100%反弹子弹，但是自己会受伤，每升1级减少10%的子弹伤害，这个技能在10级前都是一个很鸡肋的技能，因为你像海绵这种粉色护盾完全可以做到和他类似的效果。但是当到了10级，他的效果就变成了“杀敌后5秒左右，100%反弹子弹并且不受到子弹伤害”，相当于直接给自己穿上了一个吸收率为100%的子弹吸收盾，正是因为有这个技能，魔女的蜜蜂才可以以更高期望长时间保持在满盾，才可以长时间作用，这也是为什么魔女跑图可以带蜜蜂的根本。那么如果点到11级呢？50级以上的蓝色反射魔术家模组，是+6动量反转的，那么这时候，敌人的子弹打到你身上，不但不会掉血，你反而会加血，魔女的生存会变得非常可怕，这也是魔女在op8里无红字跑图的主要生存依赖之一，你跑一遍嗜血要塞或者lyncwood，这个技能的存在感会非常的高，但是注意，他不会挡掉dot，所以还是需要杀敌后持续回盾的技能去抗dot来保证满盾。但即使如此，这个技能在10级以上的生存率已经非常惊人了。</span><br>
<span>2. 相位连锁，和刚第一个技能一样，都是魔术家模组加成的技能，他是一个概率学技能，数学公式推导过程我就不放了，直接说结论，如果说5级的相位连锁大概是放大了2倍子弹伤害的话，那么11级的相位连锁，大概放大了接近8倍，尤其是配合左系拉人时产生的奇点效果，在敌人重叠在一起的时候，伤害会更高，形成伪打孔的效果，之前就有人试过，用魔女配合潮汐波，在相位连锁的支持下，直接快速秒掉op8碉堡。</span><br>
<span>所以1和2组合起来常见技能搭配就是，F举人——触发左系第三行中间的奇点把人拉一起——右系大招毁灭群体上渣——掏出武器射击——由于是举人状态触发相位连锁迅速秒掉举人周围一圈敌人——触发动量反转避开子弹——走位等F cd冷却——继续F举人下一波，循环的一个节奏。</span><br>
<span>3. 以牙还牙</span><br>
<span>自身掉血的时候，敌人有概率受到同样伤害，1级+10%概率，也就是说，10级就是100%敌人和你同样受伤，如果你这时候手里拿个moxxi吸血，那么你掉血就肯定比别人慢，那如果你再带个0盾保持上渣呢？敌人掉血你加血，如果11级呢？双倍。所以如果你看到有个空盾的反击守望者模组的魔女找你决斗，最好不要和她干，除非是用B类溅射武器，否则你是无论如何解决不掉她的。对的，在用以牙还牙的时候要注意，魔女没有办法反击B类溅射的伤害来源。</span><br>
<span>顺便魔女可以完全脱离moxxi，因为中系倒数第二个的技能存在，他同样是个onkill技，杀敌后短时间内给你所有武器套上一层吸血buff，所以魔女可以不用切枪，又因为有右系大招的100%上渣，所以手雷完全可以脱离紫渣&吸血两方面，改用破盾或者输出性手雷。也算隐性提高魔女输出吧。</span><br>
<span>总结一下，我自己常用的魔女套路就是，平时魔术家模组，利用相位连锁大面积清敌，可以不用smg，因为相位连锁+毁灭+火上浇油+死神的加成已经足够你清场杂鱼了。打boss时切猫女，利用高额smg加成来弥补火上浇油的损失，基本上只推荐用smg。</span><br>
<span>不过你也看到了，我的流派建立在举人而不是洗脑上，洗脑和举人有好有坏，两者关注的点不同，举人是优先集中火力解决被举的存在，类似于SB badass loader，要求在短时间内就可以清敌。而洗脑则是让自己F生效期间更长——比如火上浇油和相位连锁！（实际上潮汐波秒碉堡的时候，为了延长相位连锁的时间，那个魔女就是选择了洗脑而不是举人），洗脑则是选对面比较强的敌人在场来吸引敌人注意力，减轻自己生存压力，同时让F生效期间的技能能作用更长时间，两者思路是不一样的。</span><br>
<span>魔女的输出技能主要集中在右系——献祭，死神，酸云，相位连锁，毁灭，外加一个中系的火上浇油</span><br>
<span>注意：病毒凤凰，阳炎爆发这两个，妥妥是废技能，点一点都是浪费。</span><br>
</p><p><b>pale219: </b><br>
<span>我就记得小骗子+蜜蜂盾了。</span><br>
</p><p><b>Headless: </b><br>
<span>难怪我搞不懂蜜蜂盾怎么作战，明明破盾就没伤害，原来是这样。要加10。详细，谢谢大佬</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI HUAWEI NXT-AL10,Android 7.0</span><br>
</p><p><b>a6622448a: </b><br>
<span>叠了几百层混乱然后牛油了就想关游戏……三周目以前的装备应该不用那么刻意刷的……</span><br>
</p><p><b>wcorvo: </b><br>
<span>这游戏前期太劝退了，走路时间比打怪时间还多，小怪各种身手灵活打起来也不爽，不知道后期有没有改观，反正我打完第一个boss就没往下玩了</span><br>
</p><p><b>tsoulgain: </b><br>
<span>a6622448a 发表于 2018-8-14 18:03</span><br>
<span>叠了几百层混乱然后牛油了就想关游戏……三周目以前的装备应该不用那么刻意刷的…… ...</span><br>
<span>不会啊，跑一个图差不多就能200+回满，实际上再熟练三周目以上还是有可能失手，所以我说萝莉的两个基本功是叠的快和保得住。更别说三周目有二期传奇模组传奇煽动者叠起来更快了。</span><br>
<span>装备选择合适叠混乱很快的。</span><br>
</p><p><b>不可避免: </b><br>
<span>三代啥时候出啊，等地好苦</span><br>
</p><p><b>warrior: </b><br>
<span>我都忘了是怎么过的萝莉op8了，印象里就是电系加混乱twist冲脸，盾用的dlc里的一个，看见飞机就掏出小骗子</span><br>
</p><p><b>gawtott: </b><br>
<span>2代为了防止像一代那样一把枪用十几级，玩到后面就属性爆炸过头了，枪等级跟不上打的会很辛苦。</span><br>
<span>但是练级时间又长，如果不SE的话，我推荐玩疯子，1、2、3周目只要有一把上渣的枪就能砍的很开心了，</span><br>
<span>同时发泄效果好的不得了。打BOSS洗个点转成枪疯也没什么压力。</span><br>
</p><p><b>caliburn: </b><br>
<span>tsoulgain 发表于 2018-8-14 11:27</span><br>
<span>bee+sand hawk这么说吧，除了魔女其他职业如果拿来跑图蠢出天际</span><br>
<span>第一个问题：跑图需要bee么？严格来讲， ...</span><br>
<span>挖个坟请教一下，魔女特殊在哪里呢？最近在补这个游戏，选择困难症，在大兵魔女萝莉三个职业中不知道先玩哪个</span><br>
</p><p><b>caliburn: </b><br>
<span>看到了orz，原来就在后面的楼</span><br>
<span>不过还是想无脑请教下，单机修改器改技能点保证三系都有的情况下玩哪个职业比较快乐</span><br>
</p><p><b>Nanachi: </b><br>
<span>caliburn 发表于 2019-12-7 13:50</span><br>
<span>看到了orz，原来就在后面的楼</span><br>
<span>不过还是想无脑请教下，单机修改器改技能点保证三系都有的情况下玩哪个职业 ...</span><br>
<span>亲儿子矮子呀</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>十点半: </b><br>
<span>有反弹小骗子无脑过关。但是不用瞄准也失去了fps的部分快感</span><br>
</p><p><b>caliburn: </b><br>
<span>Nanachi 发表于 2019-12-7 15:27</span><br>
<span>亲儿子矮子呀</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
<span>对狂枪实在喜欢不起来。我现在正在发神经三个角色平行推图，萝莉和大兵都推到连上传送网络回避难所了，现在在推魔女这一段</span><br>
<span>三个角色都挺好玩，选择困难症了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1733408[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
