<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>突然意识到自己肩上的赡养重担</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>突然意识到自己肩上的赡养重担</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:17:26 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>突然意识到自己肩上的赡养重担[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1919469-1-1.html</link>
      <description>突然意识到自己肩上的赡养重担&#13;
昨天半夜，老妈突然剧烈腹痛，挺不住，打了120送去医院急诊，结果还好没事，是肾结石卡输尿管了。挂了水吃了止痛药就缓过来了，回头再看泌尿科由医生决定是排石还是碎石。
&#13;
一顿搞到三点，看没什么问题了，家里两个娃，一个平时和我们一起睡的老婆陪着，另一个就是一个人睡状态了，老妈也没什么事了，老爸陪着我就赶回去了。今天还基本上班没迟到。
&#13;
我和老婆都是独生子女，上头四个老人，都是同岁，快70了，最近毛病也多了起来，还好都没什么严重的慢性病，像这样半夜送医院的还是第一次，底下两个娃5岁，后悔生晚了，不过也没办法，技术问题。
&#13;
再过个8年10年的，父母70过半，事情可能就要多起来了，要好好想想那时候该怎么办了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>rescue_kar: </b><br>
<span>我觉得楼主应该感恩吧，至少父母在人生尚有来处,父母去人生只剩归途。而不是像我这种青年丧母，痛彻心扉。</span><br>
</p><p><b>Nyaaarlathotep: </b><br>
<span>人不够用的，很辛苦的，中年人到这会最痛苦了，唉，我以后怎么办呢</span><br>
</p><p><b>gjd198692: </b><br>
<span>看了lz的话很有感触我们80后这一代基本都是独生子女 这个坎迟早要遇到 我和我老婆都快35了 两边父母 3个再过2，3年就要70了 就我妈年轻些但也60了而且身体也不是很好 女儿刚2岁 有时候想想真的哎 只希望他们身体能够好一些 但是有一点很重要 我觉得一定要住的近 这样以后互相照应也方便 太重要了</span><br>
</p><p><b>widder: </b><br>
<span>gjd198692 发表于 2020-3-18 19:04</span><br>
<span>看了lz的话很有感触我们80后这一代基本都是独生子女 这个坎迟早要遇到 我和我老婆都快35了 两边父母 3个再 ...</span><br>
<span>我的父母住一起，同单元还有一套本来要让岳父母搬来的，不过他们不肯，只好先租掉，等过几年再请</span><br>
<span>人和人是差异很大的，有的人和父母无论如何处不到一起去，但有的人就能是个和谐家庭，比如我，而且这个是会家传的，从我爷爷那辈开始就是了，老婆外公98了，天赋秉义是一回事，但儿女的照料也绝对少不了。</span><br>
</p><p><b>老崔: </b><br>
<span>我妈当年响应国家号召晚婚晚育，生我的时候快40了，这就导致我岳父母和她差着十来岁，更年轻也就更健康点，之前她住院近一个月，我几乎是住在医院，全靠岳父母帮着带孩子，将来岳父母年纪大了需要照料的是，孩子也大点可能负担还小一些</span><br>
</p><p><b>钞君: </b><br>
<span>独生子女，未婚，老爸几年前间质瘤复发没了，老妈不靠谱，后事都是我一个人张罗的。而且老妈她身体也不好出行还要坐轮椅，现在基本上两三个月就要送她去一次急诊，每个月都要跑好几次医院。搞得我三十多四十不到已经腰肌劳损腰椎间盘突出了，老妈还爱闹，一点都不配合，真不知道什么时候才是头。而且我爸走了以后他那边的亲戚给我造成了很大的阴影，孩子是债，父母是债，兄弟姐妹多了也是债。</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>widder 发表于 2020-3-18 10:34</span><br>
<span>我妈是第一次发作，去年腰酸，查了查，有结晶，这次都没往这个上想，我一开始还以为是肠痉挛，因为是左下 ...</span><br>
<span>现在不都是用尿道镜做微创手术么</span><br>
<span>碎石的话会损伤尿道内皮</span><br>
</p><p><b>霜与火: </b><br>
<span>一个平时和我们一起睡的老婆陪着，另一个就是一个人睡状态了</span><br>
<span>一个将来当州长，是妈妈最爱的孩子</span><br>
<span>一个将来当名嘴，是妈妈第二爱的娃</span><br>
</p><p><b>longico: </b><br>
<span> 本帖最后由 longico 于 2020-3-18 21:38 编辑 </span><br>
<span>ykztt 发表于 2020-3-18 16:08</span><br>
<span>那这样早养孩子的有保障，不养孩纸的有困难，那就看个人选择呗，你养的孩子又不会帮别人养老去 ...</span><br>
<span>养儿不是用来防老的，因为你不知道自己会养出来个啥，说不定贴都不够你贴，白眼狼多的去了。。。养老还是靠自己以及伴侣。。。，孩子最大的作用估摸是精神寄托而已。。。</span><br>
</p><p><b>lawsherman: </b><br>
<span>longico 发表于 2020-3-18 21:36</span><br>
<span>养儿不是用来防老的，因为你不知道自己会养出来个啥，说不定贴都不够你贴，白眼狼多的去了。。。养老还是 ...</span><br>
<span>失能的老人很多的。</span><br>
<span>连自己孩子都靠不住，那还能靠谁呢</span><br>
</p><p><b>渺晓: </b><br>
<span>上老下小，一个出问题就全家返贫，唉太可怕了</span><br>
</p><p><b>Ik4ruga: </b><br>
<span>想我不存在的兄弟姐妹</span><br>
</p><p><b>钞君: </b><br>
<span>港真养孩子是真靠不住的，我爸开刀那会主刀医生就跟我们说，越是大病越危险的手术病人越孤单，有多少子女都没用，人都进手术室了子女不来人的看太多了。</span><br>
</p><p><b>扎克远山: </b><br>
<span>我和你一样的情况，但我的大毛还不到一岁，今年还准备要个二毛，这么一想，心情就抑郁了起来…………</span><br>
</p><p><b>shinigamix: </b><br>
<span>我爸5号做的半肝切除手术,昨天病理出来,肝门部低中分化腺癌.手术虽然还好,但是这病很不好.</span><br>
<span>再看到我家的傻乐的丫头,我就难受的要死,回头还得小心别给我爸发现我情绪不对.</span><br>
<span>有时候我在想,也许我只是不愿意长大,害怕承担这责任,而不想他就这样慢慢离开</span><br>
</p><p><b>竹林: </b><br>
<span>想起之前过年期间对线的那对男女，女的说男的妈妈“没几年快要死的人了”。</span><br>
</p><p><b>大久保篤: </b><br>
<span>rescue_kar 发表于 2020-3-18 17:48</span><br>
<span>同样的我表哥和老婆结婚7年才怀孕，婆媳关系不好，姨妈嫌弃媳妇不生孩子，后来媳妇好不容易怀了就开始各种 ...</span><br>
<span>看你描述，你姨妈一家子都挺作妖的。。。</span><br>
</p><p><b>MAYUMI: </b><br>
<span>疫情期间我娘还呼吸困难，急诊抢救室+EICU住了一圈……医院一堆大夫会诊确认不是新冠，折腾得够呛</span><br>
<span>父母上了年纪肯定大病小病跑不了的</span><br>
<span>有娃的朋友也说孩子就是人肉碎钞机，最近不上学带孩子都是头疼的事情，到了中年还真不光经济上压力大，各个方面都要承担起来</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1919469[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>突然意识到自己肩上的赡养重担[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1919469-1-1.html</link>
      <description>突然意识到自己肩上的赡养重担&#13;
昨天半夜，老妈突然剧烈腹痛，挺不住，打了120送去医院急诊，结果还好没事，是肾结石卡输尿管了。挂了水吃了止痛药就缓过来了，回头再看泌尿科由医生决定是排石还是碎石。
&#13;
一顿搞到三点，看没什么问题了，家里两个娃，一个平时和我们一起睡的老婆陪着，另一个就是一个人睡状态了，老妈也没什么事了，老爸陪着我就赶回去了。今天还基本上班没迟到。
&#13;
我和老婆都是独生子女，上头四个老人，都是同岁，快70了，最近毛病也多了起来，还好都没什么严重的慢性病，像这样半夜送医院的还是第一次，底下两个娃5岁，后悔生晚了，不过也没办法，技术问题。
&#13;
再过个8年10年的，父母70过半，事情可能就要多起来了，要好好想想那时候该怎么办了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>widder: </b><br>
<span>突然意识到自己肩上的赡养重担</span><br>
<span>昨天半夜，老妈突然剧烈腹痛，挺不住，打了120送去医院急诊，结果还好没事，是肾结石卡输尿管了。挂了水吃了止痛药就缓过来了，回头再看泌尿科由医生决定是排石还是碎石。</span><br>
<span>一顿搞到三点，看没什么问题了，家里两个娃，一个平时和我们一起睡的老婆陪着，另一个就是一个人睡状态了，老妈也没什么事了，老爸陪着我就赶回去了。今天还基本上班没迟到。</span><br>
<span>我和老婆都是独生子女，上头四个老人，都是同岁，快70了，最近毛病也多了起来，还好都没什么严重的慢性病，像这样半夜送医院的还是第一次，底下两个娃5岁，后悔生晚了，不过也没办法，技术问题。</span><br>
<span>再过个8年10年的，父母70过半，事情可能就要多起来了，要好好想想那时候该怎么办了。</span><br>
</p><p><b>pandaman7777: </b><br>
<span>论坛日常恐婚恐育话题，只有一个娃还没到1岁的已经很恐慌了</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>你别多想了，每个人都必须面对的问题，而且现在老人身体还算可以有滴滴有外卖有上门保洁啥的只要你有钱，老人一般是有生活自理能力的，而且能保持很长的时间，结石小问题</span><br>
</p><p><b>我爱撩菜: </b><br>
<span>有钱的都是小问题....</span><br>
<span>除非是慢性病和没法治的病</span><br>
</p><p><b>widder: </b><br>
<span>ykztt 发表于 2020-3-18 10:19</span><br>
<span>你别多想了，每个人都必须面对的问题，而且现在老人身体还算可以有滴滴有外卖有上门保洁啥的只要你有钱，老 ...</span><br>
<span>目前还没什么问题，但是再过10年就没那么好过了，老婆的外公还健在，98了，去年一次胃出血后就一直住在社区医院的康复科里，4个子女轮流去照顾，还好有2个子女就住在社区医院的隔壁小区里</span><br>
<span>像我这样一个人要管4个老人的，到时候就只能提前退休一个，专职照顾了。</span><br>
</p><p><b>jiandandongman: </b><br>
<span>独生子女面临的赡养老人问题，其实不光如此，年过中旬就会感受到各方面生活的压力</span><br>
</p><p><b>赤字大王: </b><br>
<span>我也跟你一样，我也要吓死了，身边同事的父母一个一个中招，我好怕有一天轮到我，但如果真有那一天，也只能面对，现在好好挣钱，那时候至少别缺钱</span><br>
</p><p><b>diodio233: </b><br>
<span>让我想起了我一个亲戚小孩初中腿有点瘸，心理自闭，老公出轨和厂妹处了，老妈早早离世，老爸肾衰透析了半年最近走了...一个人为什么要承担这么多...</span><br>
</p><p><b>chan: </b><br>
<span>我妈也是一样的问题，结石痛起来受不了，不痛就没事。但是要注意堵住输尿管引起的肾积水，我妈己经住院三次了就因为肾积水。</span><br>
</p><p><b>蜗牛壳: </b><br>
<span>有弟弟的我感觉还好，基本上没有什么压力。</span><br>
</p><p><b>widder: </b><br>
<span>chan 发表于 2020-3-18 10:31</span><br>
<span>我妈也是一样的问题，结石痛起来受不了，不痛就没事。但是要注意堵住输尿管引起的肾积水，我妈己经住院三次 ...</span><br>
<span>我妈是第一次发作，去年腰酸，查了查，有结晶，这次都没往这个上想，我一开始还以为是肠痉挛，因为是左下腹。</span><br>
<span>另外刚才电话回来，医生说要开掉，现在结石都是用超声波震碎的吧？</span><br>
</p><p><b>chan: </b><br>
<span>widder 发表于 2020-3-18 10:34</span><br>
<span>我妈是第一次发作，去年腰酸，查了查，有结晶，这次都没往这个上想，我一开始还以为是肠痉挛，因为是左下 ...</span><br>
<span>对，超生波。但是基本不太可能清干净，以后还是会有。反正就是不痛不用管，痛了就去打止痛针或是输液。 隔一段时间做个B超或是CT看看肾积水情况</span><br>
</p><p><b>天心: </b><br>
<span>唉，我爸高血压，岳母前几年癌症痊愈还在危险期，这几年看着没什么问题，但是双方父母年纪也越来越大，反观一下我们俩的工资真的压力大啊</span><br>
</p><p><b>widder: </b><br>
<span>天心 发表于 2020-3-18 10:48</span><br>
<span>唉，我爸高血压，岳母前几年癌症痊愈还在危险期，这几年看着没什么问题，但是双方父母年纪也越来越大，反观 ...</span><br>
<span>其实我的父母还算好，天生体质虽然差，但比较注意保养和锻炼，除了老妈有点心动过缓，基本没什么严重的慢性病</span><br>
<span>但是岳父母就不乐观了，岳母260斤，高血压，生活要岳父照顾，家务都是岳父一个人承担，岳父是比较严重的遗传性高血压，痛风，岳父的家族遗传比较糟糕，兄弟全部痛风，家族性高血压，一个脑溢血过世，2个癌症，一个癌前病变，岳父自己虽然目前还好，除了高血压靠药物控制着，就是每年几次的痛风发作和老腰痛发作。但随着年纪增长，状况也是越来越差的。</span><br>
</p><p><b>lovepenny: </b><br>
<span>这是我们这代人的一个大坎，谁都逃不掉</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>widder 发表于 2020-3-18 10:26</span><br>
<span>目前还没什么问题，但是再过10年就没那么好过了，老婆的外公还健在，98了，去年一次胃出血后就一直住在社 ...</span><br>
<span>你说四个老人，其实对于独生子女来说你负担你父母，你老婆负担你岳父母，看起来是你夫妻两个负担四个老人，平均一个人负担2个老人年纪大的老人有自理能力的时候多，住院要看护的时间少，以后十年后你老婆可以早点做全职太太，照顾家里，要双职工就请护工吧，这个是每个人都要面对的问题，可能非独生子女压力小但是父母给予你的经济上照顾肯定比有兄弟的多。说句实在的父母如果要你照顾的时间长一点可能你父母寿命还是可以的，我有些朋友家老人60出头突然查出癌症晚期几个月就走了，这个子女负担不重但太难以让人以接受了</span><br>
</p><p><b>封面杀手: </b><br>
<span> 本帖最后由 封面杀手 于 2020-3-18 12:09 编辑 </span><br>
<span>大多独生子备受呵护都是挺虚伪的，家人只是害怕不能抱孙继后香灯和为他们打理老了后的事情，并不是真的因为其独自一人死撑的命运，成长过程所压出来的心病导致一到适龄就会说你不争气不孝顺，惊讶的是独生子群体很少会去互相抱团取暖的</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>关键是现在的老人身体普遍都差，同事父母三高就不说了，糖尿病，痛风，卒中，得癌症的都不少。</span><br>
</p><p><b>bigcali: </b><br>
<span>这是我们这代人的宿命。除了部分老人自己以前买过保险。</span><br>
<span>现在看国家啥时候全面推进老年人长期护理失能了，部分省市在试点了。</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>bas3721: </b><br>
<span>肾结石20岁也可能得 因为是急性病才需要你半夜折腾。</span><br>
</p><p><b>煉獄の羊: </b><br>
<span>同泌尿系统结石……痛不欲生</span><br>
<span>赶紧多喝水多运动啊各位</span><br>
</p><p><b>邪恶山羊: </b><br>
<span> 本帖最后由 邪恶山羊 于 2020-3-18 12:25 编辑 </span><br>
<span>主要问题还是钱的问题，其实有多子女并不能轻松很多。看看上一辈就知道了。我外公现在基本失去自理能力，子女一共4人，解决方法也只有靠他还算可观的退休工资请全职护理。子女也都中年了甚至迈入老年了，各有各的苦，有的年纪也大了一身病根本不可能提供任何帮助，有的家境贫寒本来就过得很苦了也没法提供一点经济帮助。我妈自己身体就非常不好还得没事就去关注一下他，说句难听话我个人非常希望他早日过世不要再拖累我母亲了。</span><br>
</p><p><b>oT3To: </b><br>
<span>以前外野还在的时候就谈论过这个问题，未婚肥宅对这个问题总是迟钝、愚蠢和盲目乐观；对于自然界来说，生育低下的族群一定会走向灭亡，因为这是违反生物最最基本原则的，区别只是以什么形式灭亡而已</span><br>
</p><p><b>Channel: </b><br>
<span> 本帖最后由 Channel 于 2020-3-18 12:59 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>lyz1196: </b><br>
<span>未富先老是这样的</span><br>
</p><p><b>rayte3: </b><br>
<span>救救独生子女！！</span><br>
</p><p><b>Channel: </b><br>
<span>邪恶山羊 发表于 2020-3-18 12:24</span><br>
<span>主要问题还是钱的问题，其实有多子女并不能轻松很多。看看上一辈就知道了。我外公现在基本失去自理能力，子 ...</span><br>
<span>钱只是一个问题，最大的问题是人，医院没人签字照顾，你连手术和出院手续都做不了，人多还能轮班独生子女呢，医院待10小时，班不上了？跟精力的消耗比起来，那点钱反倒真不算什么</span><br>
</p><p><b>ヲツァオ: </b><br>
<span>上有老下有小就是这种情况，独生子女的这波最无奈，力不从心可以考虑请小时工，别把自己也弄倒了。</span><br>
</p><p><b>ace0017: </b><br>
<span>建议每年安排四位老人体检，并针对风险点做好预防（比如自购一些医疗设备像是轮椅这种的，有的话在应急状态会方便很多）</span><br>
</p><p><b>路人甲乙丙: </b><br>
<span>所以不结婚自己扛，我都不知道怎么样扛</span><br>
</p><p><b>掉过脑袋: </b><br>
<span>我爸那会儿照顾我奶奶就是好几年都被吃进去了，还好那会儿我已经没啥事要他担心了</span><br>
<span>真的看运气了</span><br>
</p><p><b>zongrumk2: </b><br>
<span> 本帖最后由 zongrumk2 于 2020-3-18 13:25 编辑 </span><br>
<span>所以我们这样的低端人口选择结婚不要孩子，最起码把老人送走。</span><br>
<span>至于自己，我不觉得我，以及我们大多数人能撑到那种老有所养的未来。福利国家已经被证实不可靠了，未来是属于价值导向的社会的，在可预见的未来里，人的价值还得靠钱或者权决定。 没有，你就等死。和你有没有后代无关的。</span><br>
</p><p><b>cow2002: </b><br>
<span>家里老人身体都不行是真无解。比较好一点的是夫妻双方起码有一个人身体还行，起码能做饭能盯着点人，其他家务子女回家后做。这样算下来基本上可以算一人照顾一人。</span><br>
</p><p><b>sakuraNTET: </b><br>
<span>所以结婚生孩子确实要早一些…</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi Note 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>双独生子女+1</span><br>
<span>的确这个问题很快就要显现出来了</span><br>
<span>lz两个孩子过10年应该也已经懂事而且能帮些忙了</span><br>
<span>如果学业不太用你们操心</span><br>
<span>那么一切应该还算好</span><br>
<span>努力赚钱努力攒钱是唯一途径了</span><br>
<span>找护工养老院等等甚至最坏情况是一个人全职吧……</span><br>
</p><p><b>ladiesman802: </b><br>
<span>想起我大学时的室友，家里三个男的，他应该最小，大哥在他读大学时白血病，众筹，最后还是走了。父亲被车撞，二哥当时为了筹钱心急开车把人撞死了，第二天去了自首。全家的重担都落在室友身上。简直人间惨剧。不管老的还是小的，出了问题都会成为家里的负担吧</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>bigcali 发表于 2020-3-18 12:12</span><br>
<span>这是我们这代人的宿命。除了部分老人自己以前买过保险。</span><br>
<span>现在看国家啥时候全面推进老年人长期护理失能了 ...</span><br>
<span>我们上面一代有的50多得病没有啥好的医疗条件得急症就走了，这个虽然子女负担减轻了但这个事情也太悲惨了，我们这个情况是平均寿命增加但社会不够富裕下的必经阶段，老年去投保保险公司都不会接受的。老年人的护理费用由政府负担这个在现在的情况下是不现实的，可是现在只要是有人提私人养老机构必定是骂声一片，在我看有好的高档的养老机构对个人是好事情</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>zongrumk2 发表于 2020-3-18 13:24</span><br>
<span>所以我们这样的低端人口选择结婚不要孩子，最起码把老人送走。</span><br>
<span>至于自己，我不觉得我，以及我们大多数人能 ...</span><br>
<span>有钱没亲人的话去做手术没人签字医院不收的，这个也是太难了，你可以指定监护人，但是你能把自己生死的决定权交给别人吗</span><br>
</p><p><b>widder: </b><br>
<span>zongrumk2 发表于 2020-3-18 13:24</span><br>
<span>所以我们这样的低端人口选择结婚不要孩子，最起码把老人送走。</span><br>
<span>至于自己，我不觉得我，以及我们大多数人能 ...</span><br>
<span>不要孩子并不能解决问题，老实说，早点生孩子，当父母80多，你60左右，孩子30多，完全能顶事了，压力减轻，我晚生了10年，到时候孩子也就十多岁，学业最重的时候</span><br>
</p><p><b>zongrumk2: </b><br>
<span> 本帖最后由 zongrumk2 于 2020-3-18 15:18 编辑 </span><br>
<span>ykztt 发表于 2020-3-18 14:08</span><br>
<span>有钱没亲人的话去做手术没人签字医院不收的，这个也是太难了，你可以指定监护人，但是你能把自己生死的决 ...</span><br>
<span>你是那种觉得活着值得的人是吧，那算了，每个人想法不一样的。</span><br>
</p><p><b>zongrumk2: </b><br>
<span>widder 发表于 2020-3-18 14:43</span><br>
<span>不要孩子并不能解决问题，老实说，早点生孩子，当父母80多，你60左右，孩子30多，完全能顶事了，压力减轻 ...</span><br>
<span>如果大家都能那该多好，然而我没看到大家按部就班这么做。未来两代人选择不要孩子的只会更多。只是你们不愿相信。</span><br>
</p><p><b>netplaying: </b><br>
<span>我老丈人甘油三酯直奔10去了，他还完全不当回事，一顿饭能吃十多个肉包，我都愁死了。。。。。</span><br>
</p><p><b>吹响！悠风号: </b><br>
<span>我是在看完Clannad后才突然觉得自己身上的担子好重······</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>现在工作都忙，还要带娃，真以为多生几个以后就能来照顾你？看看欧美吧。自己赚钱叫救护车请护工才是正道。</span><br>
<span>希望有几个兄弟姐妹来分摊自己的压力，本质就是不愿意承认钱不够多。</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>zongrumk2 发表于 2020-3-18 15:18</span><br>
<span>如果大家都能那该多好，然而我没看到大家按部就班这么做。未来两代人选择不要孩子的只会更多。只是你们不 ...</span><br>
<span>那这样早养孩子的有保障，不养孩纸的有困难，那就看个人选择呗，你养的孩子又不会帮别人养老去</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>zongrumk2 发表于 2020-3-18 15:14</span><br>
<span>你是那种觉得活着值得的人是吧，那算了，每个人想法不一样的。</span><br>
<span>老兄，万一有个患者年纪也不大50多，也不是大毛病就是肺里有个小结节，开了可以去除隐患，不开大概率变大成癌，这个手术成功率很高，但要直系家属签字，手术中全麻过程中要家属下决定的，这个时候没家属真的苦。还有的情况你中年的时候普通肺炎入院突然啥药物过敏或突发心胀病进ICU了，处置的好病人出院完全康复能多活几十年，如果病人的监护人做出不负责任的决定放弃治疗，哪怕你卡里现金几百万你也没法给医生救你命啊</span><br>
</p><p><b>zongrumk2: </b><br>
<span>ykztt 发表于 2020-3-18 16:16</span><br>
<span>老兄，万一有个患者年纪也不大50多，也不是大毛病就是肺里有个小结节，开了可以去除隐患，不开大概率变大 ...</span><br>
<span>那就死喽，我自己烂命一条的，不是很担心这类事发生在我身上。躺平就行了。</span><br>
</p><p><b>lokok: </b><br>
<span>还没结婚，我这几天已经在想赡养问题了。</span><br>
</p><p><b>rescue_kar: </b><br>
<span>养儿根本不妨老，大家的观念都错误了。人都是独立来到世界上，独立的死去。我妈前几年确诊了肺癌晚期，无奈靶向药5个多月耐药，化疗有效率也很低，上了k药，无奈我们这边的医生完全无法处理我家出现的副作用，结果效果不错，但是副作用扛不住去世了，后期根本没有办法。投入了无数的精力，人力和财力，感觉这都是命，前后花了药加营养品除了医保外自费了近50w（我家上了很多国内没有的药，比如地诺单抗这些）。这个病很考验人性，哪怕是同样的病，往往大家都舍得给小孩卖房治病，给父母基本都舍不得。我也同样想不通，很多人自己过得苦巴巴，举家凑钱给小孩报各种辅导班的问题。其实从什么家庭出身，基本决定了什么起跑线，中国的社会阶层基本都固定了，感觉甚少可以越层的，花了大价钱，说不定小孩长大还啃你。人活着是为了什么？</span><br>
</p><p><b>rescue_kar: </b><br>
<span>同样的我表哥和老婆结婚7年才怀孕，婆媳关系不好，姨妈嫌弃媳妇不生孩子，后来媳妇好不容易怀了就开始各种作妖，让我姨妈做饭和她和她娘家人一起吃，衣服也扔她洗，我姨妈身体不好，说累的吃不消了，给钱让表哥请保姆，我表哥说老妈你再坚持吧，你未出世的孙子喜欢吃。结果孩子出生了，姨妈也确诊胃癌晚期（之前都有体检的）。姨妈家非常有钱，做生意的，姨妈30岁没了老公（老公白血病去世了），一人拉扯儿子长大，那时电子产品只要出新的了，我哥都是第一手买的。我哥听老丈人的意思是随便化化疗，pd-1太贵了，反正最后都是死，没有必要试了。姨妈当时的状况就是全家盼她啥时死，有天通知我去见她最后一面。之前去医院看她还不错的，后来才知道他是自杀，自己去外面买好寿衣，戴好首饰，写了遗书自杀了，因为她儿子说她活不过中秋节，结果还没有死。感觉人生好绝望，虽说我赚的少，哪怕我妈的状态再差，我也没有放弃她，心里也没有说让她死了大家都解脱的念头。毕竟，世上再也不会有像父母那样爱我们的人了，可惜，这点很多人离开人世或者生病的时候才有体会了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1919469[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
