<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>阎连科：村上春树式文学如获诺奖 是伟大作品的灾难</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>阎连科：村上春树式文学如获诺奖 是伟大作品的灾难</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:04:58 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>阎连科：村上春树式文学如获诺奖 是伟大作品的灾难[300-350]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1571528-1-1.html</link>
      <description>阎连科：村上春树式文学如获诺奖 是伟大作品的灾难&#13;
阎连科：村上春树式“苦咖啡文学”如获诺奖 是我们崇敬的伟大作品的灾难
&#13;
阎连科把卡佛、门罗、乔纳森·弗兰岑等作家的作品称作“苦咖啡文学”，写的都是“小伤感、小温暖、小挫伤、小确幸”。
&#13;
作家、中国人民大学文学院教授阎连科
&#13;
“如果有一天村上春树也获诺贝尔文学奖了，那就是我们长期崇敬的那些伟大作品的灾难。” 在日前凤凰网主办的“阎连科文学课”上，作家、中国人民大学文学院教授阎连科称，像村上春树这样的“苦咖啡文学”正在当今文坛泛滥，经典的转移正在发生。阎连科眼中的“苦咖啡文学”是什么？这种文学形式与何相对？又有何优劣？在经典转移之后，小说家的创作是否有还有第三条路？阎连科从自创的“苦咖啡文学”一词入手，将他的文学观铺陈开来。在文学课上，阎连科还提到，中国文学是世界上最有希望的文学， “再也没有一个国家的社会现实能够给作家提供如此丰富的写作资源，没有一个国家的人心如此复杂和丰富”，“保不定青年作家一夜之间写出传世之作来”。
&#13;
苦咖啡文学：“小伤感、小温暖、小挫伤、小确幸”
&#13;
阎连科观察到，近十几年来，在中国盛行的西方经典文学有一个特点：写作的人物已经从社会历史转向了家庭。作品没有《战争与和平》描绘的宏大历史中的苦难，也没有巴尔扎克作为法国社会“书记员”的社会关切和民族情感，而“只是关注一个微小人群中的小伤感、小温暖、小挫伤、小确幸”。阎连科以两位美国知名作家——《好人难寻》的作者奥康纳与《大教堂》的作者卡佛——为例，他们几乎是同代人，均以短篇小说闻名，作品几乎同时被译介到中国，在他眼中，奥康纳无论是在叙述技巧上还是在对人性的挖掘上，都远在卡佛之上，因为奥康纳“写尽了人类的邪恶丑”，卡佛笔下却往往“是人们能够接受的、能够想像的、甚至在生活中能够发生的故事，充满着咖啡馆的温暖气息”。可是，与文学水平高低相左的是，奥康纳只获得了极少数人的关注，卡佛却得到了众多读者及作家的阅读和模仿。
&#13;
阎连科把卡佛、门罗、乔纳森·弗兰岑等作家的作品称作“苦咖啡文学”，因为“它们和苦咖啡一样，温暖中带一点寒冷，甜美中有丝丝苦涩”。在这类文学作品中，阎连科认为，读者只能看到一个人群在某一种情况下生存境遇中的小困难、小波折，看不到整个国家、整个民族或者人类面临的生存困境。“作家如果不给读者提供本民族人群和个人最艰难的生存境遇，那么他的伟大是值得怀疑的。”他又以村上春树为例，虽然其小说比川端康成、三岛由纪夫、大江健三郎、芥川龙之介的作品卖得好得多，但“在村上的小说中，我看不到日本人今天的生存状况”。也正因如此，阎连科称，村上春树赢得的尊重的目光比前辈们少很多。
&#13;
阎连科：在“苦咖啡文学”中，读者只能看到一个人群在某一种情况下生存境遇中的小困难、小波折，看不到整个国家、整个民族或者人类面临的生存困境。
&#13;
“门罗拿了诺奖，如果有一天村上春树也获诺奖了，整个世界文学对经典的转移就已经悄然完成，那就是我们长期崇敬的伟大作品的灾难。”阎连科最担心的是，在经典转移的过程中，一种文学被保留下来，另一种文学则被拒之门外。如今，人们依旧在谈陀思妥耶夫斯基、谈鲁迅，但都只停留在口头的赞美，真正被学习模仿的却是“苦咖啡”作家。“终有一天，年轻作家将不再认为卡夫卡是伟大的，也不再认为托尔斯泰是伟大的，在他们眼中，十九世纪、二十世纪的伟大作家几乎都不存在。”
&#13;
阎连科还认为，中国的年轻作家已经在“苦咖啡文学”中越陷越深。“每一个80后作家拿出来都是新概念作文里的第一名，文字比上一代作家好，读过的书也多，爱和被爱的经验也深刻得多，”但他认为，这群作家没有对咖啡馆以外人类生存的幻想，不能够表达出同代人的生存困境。“莫言、余华、苏童、格非三十岁的时候写的是什么，而你在三十岁的时候写出什么？”阎连科举例说，余华的《活着》《许三观卖血记》畅销至今，可是“很多年轻作家的苦咖啡文学虽时下大受追捧，但会随着时间的流逝而悄无声息”。
&#13;
要摆脱苦咖啡文学，博尔赫斯式的小说是出路之一
&#13;
当“苦咖啡文学”已经泛滥成灾，作家的出路在哪里？阎连科认为，即使无法像托尔斯泰和陀思妥耶夫斯基那样写作，那么至少还可以学习博尔赫斯。“我们每天都谈小说中的人性、生命、人间烟火的时候，博尔赫斯证明了小说可以不写人性，甚至可以不写人。”
&#13;
作家常常会强调，人物是推动故事发展的动力，有了什么样的人物才有什么样的故事。安娜·卡列尼娜就是先发现丈夫的耳朵难看，之后才一点一点地失去了对丈夫的爱。而在博尔赫斯笔下，故事和人物毫无关系，人物性格到最后都无法确定。一个接一个偶然推动了故事的发展，没有任何必然。他举例说，《南方》称得上是博尔赫斯所有小说中故事最清晰的一部小说，人物有名有姓，可是任何和人物性格相关的事情都没有发生，撞上窗子是偶然，得坏血病是偶然，火车停在一个不认识的站台是偶然，民工朝他扔面包球也是偶然，到最后连结局也没有讲明。
&#13;
博尔赫斯
&#13;
博尔赫斯为什么能把小说写得这么短？为什么他把小说写得让所有作家着迷？为什么人们说他是“作家中的作家”？阎连科认为，与卡佛的“极简主义”不同，博尔赫斯做到了真正的极简：每一句话都是向前的，每一句话都是情节。而且，博尔赫斯省略的内容比写了的内容更重要。《南方》中唯一出现对话是老板说，“达尔曼先生，那些小伙子醉了，别理他们。” 达尔曼从来没回到过庄园，下火车的地方也不是他家乡的车站，这个店主为什么知道他的名字？作者省略不谈，让读者不禁思索：这个故事是真的还是假的？发生还是没有发生？这是不是一场梦？这个问题可以追溯到达尔曼在火车上看《一千零一夜》，期间他瞌睡了一会儿，梦中见到的是隆隆向前的列车，作者却没有写他梦醒。后面的故事是在火车上做的梦，还是梦醒以后发生的？《南方》是一篇真实的小说，还是一半真实一半梦境？“博尔赫斯带来了一种镜花水月的虚无感，一种人生无常世事莫测的梦幻感觉，从真实中引出梦境，再从梦境中引出真实，如梦幻般模棱两可。这样，他就在现实和想象这两个空间之外，为后人搭建了第三个讲故事的平台：梦。”阎连科认为。
&#13;
他由此建议，作家既可以结合人性、生命、民族的困境、时代的困境去写，也可以像博尔赫斯一样，不写人性，却依然使小说极具创造性，从而摆脱充满甜味又稍稍有点儿苦味的“苦咖啡文学”。
&#13;
在“苦咖啡文学”泛滥的今天，阎连科认为中国文学是世界上最有希望的文学， “再也没有一个国家的社会现实能够给作家提供如此丰富的写作资源，没有一个国家的人心如此复杂和丰富”，“保不定青年作家一夜之间写出传世之作来”。他说：“我们没有能力像鲁迅去做一个战士，但作为懦弱的人，我们也可以像博尔赫斯这样，写出完全不一样的、具有创造性的小说。”
&#13;
……………………………………
&#13;
http://www.jiemian.com/article/1826093.html</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>血翼龙: </b><br>
<span>说起来村上春树到底是怎么炒起来这个陪跑梗的，没记错鲍勃迪伦获奖前的几年得奖赔率都一直高于村上的，那会也没见人对鲍勃迪伦玩梗…</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1571528[300-350]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>阎连科：村上春树式文学如获诺奖 是伟大作品的灾难[250-300]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1571528-1-1.html</link>
      <description>阎连科：村上春树式文学如获诺奖 是伟大作品的灾难&#13;
阎连科：村上春树式“苦咖啡文学”如获诺奖 是我们崇敬的伟大作品的灾难
&#13;
阎连科把卡佛、门罗、乔纳森·弗兰岑等作家的作品称作“苦咖啡文学”，写的都是“小伤感、小温暖、小挫伤、小确幸”。
&#13;
作家、中国人民大学文学院教授阎连科
&#13;
“如果有一天村上春树也获诺贝尔文学奖了，那就是我们长期崇敬的那些伟大作品的灾难。” 在日前凤凰网主办的“阎连科文学课”上，作家、中国人民大学文学院教授阎连科称，像村上春树这样的“苦咖啡文学”正在当今文坛泛滥，经典的转移正在发生。阎连科眼中的“苦咖啡文学”是什么？这种文学形式与何相对？又有何优劣？在经典转移之后，小说家的创作是否有还有第三条路？阎连科从自创的“苦咖啡文学”一词入手，将他的文学观铺陈开来。在文学课上，阎连科还提到，中国文学是世界上最有希望的文学， “再也没有一个国家的社会现实能够给作家提供如此丰富的写作资源，没有一个国家的人心如此复杂和丰富”，“保不定青年作家一夜之间写出传世之作来”。
&#13;
苦咖啡文学：“小伤感、小温暖、小挫伤、小确幸”
&#13;
阎连科观察到，近十几年来，在中国盛行的西方经典文学有一个特点：写作的人物已经从社会历史转向了家庭。作品没有《战争与和平》描绘的宏大历史中的苦难，也没有巴尔扎克作为法国社会“书记员”的社会关切和民族情感，而“只是关注一个微小人群中的小伤感、小温暖、小挫伤、小确幸”。阎连科以两位美国知名作家——《好人难寻》的作者奥康纳与《大教堂》的作者卡佛——为例，他们几乎是同代人，均以短篇小说闻名，作品几乎同时被译介到中国，在他眼中，奥康纳无论是在叙述技巧上还是在对人性的挖掘上，都远在卡佛之上，因为奥康纳“写尽了人类的邪恶丑”，卡佛笔下却往往“是人们能够接受的、能够想像的、甚至在生活中能够发生的故事，充满着咖啡馆的温暖气息”。可是，与文学水平高低相左的是，奥康纳只获得了极少数人的关注，卡佛却得到了众多读者及作家的阅读和模仿。
&#13;
阎连科把卡佛、门罗、乔纳森·弗兰岑等作家的作品称作“苦咖啡文学”，因为“它们和苦咖啡一样，温暖中带一点寒冷，甜美中有丝丝苦涩”。在这类文学作品中，阎连科认为，读者只能看到一个人群在某一种情况下生存境遇中的小困难、小波折，看不到整个国家、整个民族或者人类面临的生存困境。“作家如果不给读者提供本民族人群和个人最艰难的生存境遇，那么他的伟大是值得怀疑的。”他又以村上春树为例，虽然其小说比川端康成、三岛由纪夫、大江健三郎、芥川龙之介的作品卖得好得多，但“在村上的小说中，我看不到日本人今天的生存状况”。也正因如此，阎连科称，村上春树赢得的尊重的目光比前辈们少很多。
&#13;
阎连科：在“苦咖啡文学”中，读者只能看到一个人群在某一种情况下生存境遇中的小困难、小波折，看不到整个国家、整个民族或者人类面临的生存困境。
&#13;
“门罗拿了诺奖，如果有一天村上春树也获诺奖了，整个世界文学对经典的转移就已经悄然完成，那就是我们长期崇敬的伟大作品的灾难。”阎连科最担心的是，在经典转移的过程中，一种文学被保留下来，另一种文学则被拒之门外。如今，人们依旧在谈陀思妥耶夫斯基、谈鲁迅，但都只停留在口头的赞美，真正被学习模仿的却是“苦咖啡”作家。“终有一天，年轻作家将不再认为卡夫卡是伟大的，也不再认为托尔斯泰是伟大的，在他们眼中，十九世纪、二十世纪的伟大作家几乎都不存在。”
&#13;
阎连科还认为，中国的年轻作家已经在“苦咖啡文学”中越陷越深。“每一个80后作家拿出来都是新概念作文里的第一名，文字比上一代作家好，读过的书也多，爱和被爱的经验也深刻得多，”但他认为，这群作家没有对咖啡馆以外人类生存的幻想，不能够表达出同代人的生存困境。“莫言、余华、苏童、格非三十岁的时候写的是什么，而你在三十岁的时候写出什么？”阎连科举例说，余华的《活着》《许三观卖血记》畅销至今，可是“很多年轻作家的苦咖啡文学虽时下大受追捧，但会随着时间的流逝而悄无声息”。
&#13;
要摆脱苦咖啡文学，博尔赫斯式的小说是出路之一
&#13;
当“苦咖啡文学”已经泛滥成灾，作家的出路在哪里？阎连科认为，即使无法像托尔斯泰和陀思妥耶夫斯基那样写作，那么至少还可以学习博尔赫斯。“我们每天都谈小说中的人性、生命、人间烟火的时候，博尔赫斯证明了小说可以不写人性，甚至可以不写人。”
&#13;
作家常常会强调，人物是推动故事发展的动力，有了什么样的人物才有什么样的故事。安娜·卡列尼娜就是先发现丈夫的耳朵难看，之后才一点一点地失去了对丈夫的爱。而在博尔赫斯笔下，故事和人物毫无关系，人物性格到最后都无法确定。一个接一个偶然推动了故事的发展，没有任何必然。他举例说，《南方》称得上是博尔赫斯所有小说中故事最清晰的一部小说，人物有名有姓，可是任何和人物性格相关的事情都没有发生，撞上窗子是偶然，得坏血病是偶然，火车停在一个不认识的站台是偶然，民工朝他扔面包球也是偶然，到最后连结局也没有讲明。
&#13;
博尔赫斯
&#13;
博尔赫斯为什么能把小说写得这么短？为什么他把小说写得让所有作家着迷？为什么人们说他是“作家中的作家”？阎连科认为，与卡佛的“极简主义”不同，博尔赫斯做到了真正的极简：每一句话都是向前的，每一句话都是情节。而且，博尔赫斯省略的内容比写了的内容更重要。《南方》中唯一出现对话是老板说，“达尔曼先生，那些小伙子醉了，别理他们。” 达尔曼从来没回到过庄园，下火车的地方也不是他家乡的车站，这个店主为什么知道他的名字？作者省略不谈，让读者不禁思索：这个故事是真的还是假的？发生还是没有发生？这是不是一场梦？这个问题可以追溯到达尔曼在火车上看《一千零一夜》，期间他瞌睡了一会儿，梦中见到的是隆隆向前的列车，作者却没有写他梦醒。后面的故事是在火车上做的梦，还是梦醒以后发生的？《南方》是一篇真实的小说，还是一半真实一半梦境？“博尔赫斯带来了一种镜花水月的虚无感，一种人生无常世事莫测的梦幻感觉，从真实中引出梦境，再从梦境中引出真实，如梦幻般模棱两可。这样，他就在现实和想象这两个空间之外，为后人搭建了第三个讲故事的平台：梦。”阎连科认为。
&#13;
他由此建议，作家既可以结合人性、生命、民族的困境、时代的困境去写，也可以像博尔赫斯一样，不写人性，却依然使小说极具创造性，从而摆脱充满甜味又稍稍有点儿苦味的“苦咖啡文学”。
&#13;
在“苦咖啡文学”泛滥的今天，阎连科认为中国文学是世界上最有希望的文学， “再也没有一个国家的社会现实能够给作家提供如此丰富的写作资源，没有一个国家的人心如此复杂和丰富”，“保不定青年作家一夜之间写出传世之作来”。他说：“我们没有能力像鲁迅去做一个战士，但作为懦弱的人，我们也可以像博尔赫斯这样，写出完全不一样的、具有创造性的小说。”
&#13;
……………………………………
&#13;
http://www.jiemian.com/article/1826093.html</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>凤凰寨红线: </b><br>
<span>我认同这个观点，村上的书，每次都是看不下去就丢了；太淡了，没东西。。</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>灼眼艾莉亚: </b><br>
<span> 本帖最后由 灼眼艾莉亚 于 2019-10-9 09:07 编辑 </span><br>
<span>天平 发表于 2019-10-8 12:13</span><br>
<span>有时候我真的觉得，现在如果真能出现一个宏大叙事诺奖青睐人见人爱的憎命达式文豪，怕不是只能出在 ...</span><br>
<span>这都9102年了，除了起点这种incel社区，听到宏大叙事四个字首先要想怎么止吐吧</span><br>
</p><p><b>天平: </b><br>
<span>灼眼艾莉亚 发表于 2019-10-9 09:05</span><br>
<span>这都9102年了，除了起点这种incel社区，听到宏大叙事四个字首先要想怎么止吐吧 ...</span><br>
<span>这算你乳印了还是我乳印了</span><br>
</p><p><b>白色池塘: </b><br>
<span>残雪也是写上教科书的登堂入室的作家了，不是什么籍籍无名的人</span><br>
</p><p><b>别叫我宅男: </b><br>
<span>lhm123 发表于 2019-10-9 02:37</span><br>
<span> 川端康城怎么说？</span><br>
<span>因为川端康成的日本味很浓</span><br>
</p><p><b>蒋春霖: </b><br>
<span>残雪也能拿诺奖？什么时候把卡夫卡超越了再说8</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI INE-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>残雪这名老让我想起顽主里宝康搞文学奖弄来的那几个瘦竹秋风…太80年代了</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>春叔过的是已向西方文明看齐、自由无痛且有次序的日本及时代</span><br>
<span>苦咖啡或许是，但他的文明时代就是这个样子了，而我们除非自发去中东参战不然也没啥可歌可泣了</span><br>
<span>而无惨、宏大叙事观什么的，确实泥国的资源多得不能再多</span><br>
<span>但那也是要等泥国老爷们点头，等泥国真有空间和不可或缺的自由让泥国作家们发挥才行，多几十年往后看必定十分精彩</span><br>
<span>— from Essential Products PH-1, Android 10 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>mxdmfml: </b><br>
<span>我记得有人总结村上春树就总结的很好，说他是严肃文学里最接近通俗文学的，通俗文学里又是最符合严肃文学的。这种雨露均沾的作品是最让诺贝尔文学奖那群人所鄙视的。等过50年看看每一届诺贝尔奖的提名名单。那时候才能对这件事有个盖棺定论</span><br>
</p><p><b>PNK: </b><br>
<span>始末院 发表于 2019-10-8 19:54</span><br>
<span>中国文学是世界上最有希望的文学</span><br>
<span>所以这句话的论据呢？</span><br>
<span>他下面紧接着就说了啊</span><br>
<span>虽然这论点能不能站住脚不好说，但依据确实是有的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>illusiome: </b><br>
<span>wwwdnwcom 发表于 2017-12-26 23:36</span><br>
<span>如今，人们依旧在谈陀思妥耶夫斯基、谈鲁迅，但都只停留在口头的赞美，真正被学习模仿的却是“苦咖啡”作家 ...</span><br>
<span>法国佬布尔迪厄在《区分：判断力的社会批判》里写描述的，这是个生产力和社会分化的问题</span><br>
<span>不是阅读问题</span><br>
</p><p><b>kila31: </b><br>
<span>乔伊斯没有诺奖，普鲁斯特没有诺奖，博尔赫斯自己都没有诺奖，但谁会觉得他们比福克纳差了档次？诺贝尔当然重要，但绝对没到给谁不给谁文学就完逑了的程度；哪怕诺贝尔没了，文学都会好好的。</span><br>
<span>— from Sony G8441, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>yuni14646: </b><br>
<span>喜欢互相开炮是文人传统</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>toph123 发表于 2019-10-8 17:37</span><br>
<span>楼里提的，也就几人吧。诺奖感觉就是文学婆罗门惹不起。</span><br>
<span>此次诺奖提名有个叫残雪的。提名之前在S1肯定找 ...</span><br>
<span>老早就有了</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-527088-1-1.html</span><br>
</p><p><b>wrnk: </b><br>
<span>残雪我还是看卡夫卡知道的，看完卡夫卡几部代表作后非常兴奋，就把她的作品找来了，emmm.... </span><br>
<span>后来看邓晓芒，知道残雪是他妹妹，妹妹不如哥哥 </span><br>
</p><p><b>lostanother: </b><br>
<span>wrnk 发表于 2019-10-9 16:19</span><br>
<span>残雪我还是看卡夫卡知道的，看完卡夫卡几部代表作后非常兴奋，就把她的作品找来了，emmm.... </span><br>
<span>后来 ...</span><br>
<span>艹，原来还有这层关系</span><br>
</p><p><b>古代人皮克: </b><br>
<span>wrnk 发表于 2019-10-9 16:19</span><br>
<span>残雪我还是看卡夫卡知道的，看完卡夫卡几部代表作后非常兴奋，就把她的作品找来了，emmm.... </span><br>
<span>后来 ...</span><br>
<span>先锋派都不咋行</span><br>
</p><p><b>志摩凛: </b><br>
<span>古代人皮克 发表于 2019-10-8 14:30</span><br>
<span>其实是一个辩证的问题</span><br>
<span>他的这个结论是建立在”他由此建议，作家既可以结合人性、生命、民族的困境、时代 ...</span><br>
<span>仔细看了下，你说的很有道理。</span><br>
</p><p><b>petrouchka: </b><br>
<span>我本来以为诺贝尔文学奖颁给记者，颁给民谣音乐人之后大家就不关注，觉得它丧失公信力了呢。</span><br>
<span>我低估了人们的宽容和耐心。</span><br>
<span>另外村上被喷得最多的原因是他很流行而且最近两年越写越差。（还有个作妖的翻译林少华，炸油饼梗可以讲一百年）</span><br>
<span>和他写的题材没太大关系。纯粹就是写得不好。</span><br>
<span>小说就是出色地运用语言准确表达人本身，和人的生活，语言运用是最重要的，是不是宏大叙事是不是史诗是不是现实主义没所谓的。</span><br>
</p><p><b>燃笔: </b><br>
<span>很多作家都只随意看过一篇或是印象不深，所以无法评价。村上也只看过林少华译本，还是初中时看的了。不过余华我看过好几本，他肯定不行，想来村上的苦咖啡可不一定比余华的苦难生活要低级。</span><br>
</p><p><b>maxwell_goblin: </b><br>
<span>邓小华和她哥谁更有名</span><br>
</p><p><b>荒村一砣: </b><br>
<span>我也很认同这种观念</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>残雪被诺贝尔文学奖赔率榜炒到了前三，很是让一些人兴奋，从她全面跪舔西方的发言来看，还真值得炒一炒：</span><br>
<span>“对于文学上提倡以中国文化为本，我的看法是，作为通俗娱乐文学大概可以。但作为纯文学，这是没有可行性的”</span><br>
<span>“我学习西方文化传统，并不是学那些表层的东西，而是学习人类共有的精神的东西，学习那个文化中的人性内核。”</span><br>
<span>好像只有西方文化才有“人类共有的精神”，中国文化是没有的，是平面化的，要“斩断了某些传统的毒根，我们的文学才有可能获得自由”。</span><br>
<span>自由，这个词熟悉吗？看看这个当代神学概念，不只涉及言论、政治，甚至都洗到文学了。这个发言有没有和诺奖刘X波：“中国应该被殖民300年”、要斩断中国传统毒根，有异曲同工之妙？更巧的是，刘x波也喜欢残雪，还真是同声相应，同气相求。</span><br>
<span>需要指出的是，这种对西方的跪舔，不是讨好的、卖主求荣式的跪舔，而是深入到灵魂的、真诚地认为，就是西方好、西方棒——好的东西干嘛不拿来用呢？为什么要拒绝呢？他们既有着对西方赤城热烈的追逐，又有着对传统的唾弃痛恨以及对维护者的不解，恨不得换了自己一身黄皮——皈依者狂热。本质上是一种更贱的激愤。</span><br>
<span>自80年代河shang以来，这种狂热者层出不穷，至今仍有很大市场。根源是中国发展之初，相对西方的贫弱，激发了一批对西方的膜拜者，从头到脚，五体投地，恰恰是他们口中奴性最淋漓尽致的体现，没有自主意识，人就是容易这么原形毕露。这次在诺贝尔奖的风口上，热度来了，有作为西方意识形态传播的炒作价值和工具价值，但我看大概率不会中。退一万步说，秉持这种文学观，即便是中了，也注定是个三流作家。</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span> 本帖最后由 玖羽 于 2019-10-9 19:58 编辑 </span><br>
<span>modaoshi007 发表于 2019-10-9 18:46</span><br>
<span>残雪被诺贝尔文学奖赔率榜炒到了前三，很是让一些人兴奋，从她全面跪舔西方的发言来看，还真值得炒一炒：</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>你搞错了，残血雪喷大部分文坛，不分中外</span><br>
<span>即便她舔西方也是一边舔一边喷</span><br>
<span>《残雪文学观》 ：</span><br>
<span>我关心诺奖的新闻，但那只是为了娱乐而已。至于获奖作家的作品，看得很少。就看过的少量而言，似乎都是通俗的作品吧。我不写那类东西，我有我的追求，所以也难有得这类奖的希望。我倒是盼望国内设一个“新实验”文学奖，扶植我的这种品种，那将是功德无量的事。为什么赚了钱的那些人大都只能做暴发户？中国的诺贝尔什么时候才会出现？ </span><br>
<span>在我的印象里，诺贝尔文学奖的评委文学水平并不高。他们基本上都是那种现实主义的观念。即使他们有时评出了好作家，那也是因为该作家在读者中的呼声很高。而他们，仍然用现实主义的框框来解释有创新精神的作家。这种情况同中国国内也有某种相似。文学无国界嘛，不论在哪里，传统保守往往占上风。</span><br>
<span>我只要在这里举出一些近年获奖作家的获奖理由，就可以看出问题： </span><br>
<span>库切（1940～）南非作家。获奖理由：“精准地刻画了众多假面具下的人性本质。”</span><br>
<span>凯尔泰斯·伊姆雷（1929～）匈牙利作家。获奖理由：“表彰他对脆弱的个人在对抗强大的野蛮强权时痛苦经历的深刻刻画以及他独特的自传体文学风格。”</span><br>
<span>维·苏·奈保尔（1932～）印度裔英国作家。获奖理由：“其著作将极具洞察力的叙述与不为世俗左右的探索融为一体，是驱策我们从扭曲的历史中探寻真实的动力。”等等。</span><br>
<span>这些获奖理由全是一些老生常谈，毫无新意。历史啊（外部的），现实啊（表层的），说到底就是现实主义那一套。现实主义曾是文学中的最大派系，但谁都知道他已经辉煌不再，而诺贝尔评委还将其理论当作天经地义，实在太落伍了。他们对于作家精神深处发生的创新毫不关注，实在是违背了诺贝尔先生的初衷。为什么作家只能“描绘”表层外部世界？所谓“社会”，“政治”，“历史”，真的就是一切吗？人的精神世界，那种最具有普世意义的，又最为独立的理性与幻想的世界难道不存在吗？诺贝尔评委对于作家的解释往往很幼稚，评选出来的也未必都是好作家。我已经好多年不看获奖作家的书了。我有我的阅读标准。守旧和日益浮躁、浅薄是世界性的问题。 </span><br>
<span>《文学需要哥白尼似的革命- 郑小驴采访残雪》</span><br>
<span>郑小驴：波兰作家布鲁诺·舒尔茨的作品风格在某些西方读者眼中，似乎和您的有些相似。您认为和布鲁诺·舒尔茨的作品相比较，有哪些本质上的区别？</span><br>
<span>残雪：他是和我有些相似。但他是一位先驱。那个时候，他远没有我现在这么好的条件，甚至生活都成问题。所以他的创作没有我的开阔。听好几个美国学者说过我是中国的舒尔茨，也算是他们有眼光吧。他和我都将创作活动本身作为自己创作的最大主题。也许他是最早这样做的作家。因为他这样做了，所以直到今天也没有几个人真正看懂他的作品，只是模模糊糊地觉得很美。艺术家的创作活动是受精神机制支配的，这个机制又由生命的律动来决定。舒尔茨那么早就看到了这一点，很了不起。可惜他的宗教意识太浓，认为艺术家的创造要受上帝支配，精神的机制是第二性的。所以他的写作不够自由，说教的味道很浓。有时跳出来长篇说教，一点都不幽默了。除了这个缺陷外，他仍然是我心目中的一流作家。他是悲观退缩的，他在小说里说艺术一点用也没有，只不过在宇宙中划下了几个记号。他还认为人无法认识自然，艺术再美，也比不上自然之美，所以艺术家应该感到自卑。他完全将“美”看作客观的东西。他的世界观也影响了他的创造力的发挥。他写得很少，在很少的作品中还有一些不那么成熟。但他的最好的作品《沙漏标志下的疗养院》确实是世界文学中的瑰宝。</span><br>
<span>2006年《南都周刊》专访残雪 </span><br>
<span>南都周刊：德国汉学家顾彬最近在接受采访时提到，“张爱玲、林语堂、胡适，他们都能够用外语写作。有些作家两种外语都没问题，比方说鲁迅。49年以后基本上你找不到一个会说外语的中国作家。所以他不能够从另外一个语言系统看自己的作品。”您认为外语能力是否影响了中国作家的创作水平？您自己怎么看待外语水平的问题？ </span><br>
<span>残雪：不能这么说。我印象中，大部分汉学家都没有搞文学的天分。一般是搞不好其他专业就来搞文学了，这里好混。这样的人占绝大多数。汉学家里面真正有搞文学能力的比较少。有的文字水平比较好，懂文言文，但就是不懂文学。外语能力与中国作家的创作水平之间哪有什么关系，哪一种文字不能搞出最好的东西呢，通过翻译，一样地可以吸收西方的文化。我没看到他的谈话，莫名其妙，那个人！虽然我自己可以翻译英文作品，我也要这样说他，蠢里蠢气。他根本就不懂文学。 </span><br>
<span>2007年《南都周刊》专访残雪</span><br>
<span>南都周刊：如果有人认为你的创作是在模仿卡夫卡等西方作家，而又很难超越他们，这样的创作本身缺乏突破性，你会怎么看待？</span><br>
<span>残雪：对我的创作影响比较大的作家，不只是卡夫卡一个人。他们形成这种看法，只是因为国内对卡夫卡的作品介绍比较多一点，所以就以为我的创作是学卡夫卡的。实际上，只要是西方的经典文学作品，都会有我的作品这种味道。只不过是中国人书读得太少了，而且没有读进去，孤陋寡闻，所以才会专门提出卡夫卡。我当然可以超越卡夫卡，怎么不能？我们中国人要搞这种文学创作，当然是要超越，要不我们还要搞这个干什么呢？</span><br>
<span>南都周刊：你觉得可以在哪些方面超越卡夫卡？</span><br>
<span>残雪：我搞起来肯定就超越啦，也不会有一个先设的理念来指导，只要有那个创作冲动，就会有超越的地方。每一个人都不一样，假如能够充分调动自己的原始创造力的话，那肯定是要超越的。而且，作为中国文化来说，几千年来的潜意识的积累，这是我们中国作家的优势。但是现当代的中国作家都不愿意要这种优势，不愿意向西方学习，不去搞这种创作，他们只搞文化的东西，用文化的东西来代替文学的内核和精神。</span><br>
</p><p><b>沈经文: </b><br>
<span>确实，村上春树给人感觉确实很像日本小四，很迎合高中生口味。</span><br>
</p><p><b>iceplatinum: </b><br>
<span>modaoshi007 发表于 2019-10-9 18:46</span><br>
<span>残雪被诺贝尔文学奖赔率榜炒到了前三，很是让一些人兴奋，从她全面跪舔西方的发言来看，还真值得炒一炒：</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>我觉得说的还是有道理的</span><br>
</p><p><b>soyellow: </b><br>
<span>modaoshi007 发表于 2019-10-9 18:46</span><br>
<span>残雪被诺贝尔文学奖赔率榜炒到了前三，很是让一些人兴奋，从她全面跪舔西方的发言来看，还真值得炒一炒：</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>看过她的一些访谈，不觉得残雪跪舔西方啊</span><br>
</p><p><b>mxdmfml: </b><br>
<span>玖羽 发表于 2019-10-9 19:56</span><br>
<span>你搞错了，残血雪喷大部分文坛，不分中外</span><br>
<span>即便她舔西方也是一边舔一边喷</span><br>
<span>看她的访谈感觉她一直在强调老娘这么屌，为什么你们这群傻逼不把诺贝尔奖给我，反而给XXX那个傻屌呢</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span> 本帖最后由 玖羽 于 2019-10-9 20:11 编辑 </span><br>
<span>melvin95 发表于 2019-10-9 11:33</span><br>
<span>而无惨、宏大叙事观什么的，确实泥国的资源多得不能再多</span><br>
<span>但那也是要等泥国老爷们点头，等泥国真有空间和不可或缺的自由让泥国作家们发挥才行，多几十年往后看必定十分精彩</span><br>
<span>很多人都有一个误解，宏大叙事不一定非得描写宏大的事物，或者有一个宏大的背景</span><br>
<span>比如契诃夫的《罗斯柴尔德的小提琴》（有各种不同译名），短篇，讲的就是俄罗斯贫困农村里的一个悭吝老头子，悭吝了一辈子，成天只知道抱怨自己损失了各种（他想象中的）赚钱机会，包括他妻子在内所有人都讨厌他，后来他妻子病死了，他随后也病死了</span><br>
<span>就这么点事，但是你要去看，就会发现，人类的一切苦难都被这篇小说写尽了</span><br>
<span>因此宏大不宏大，就是境界问题</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span>顺便，同理，中国那么多乡土作家出了他们那个小圈子就没人看，一般都把问题归结为他们写的农村又穷又土，但是契诃夫笔下的俄罗斯贫困农村不穷不土吗，人家的小说里就能反映出人类的本质，而不是单纯地写一些农村里猥琐的破事，或者把各种时代最惨的事安在主角身上来卖惨</span><br>
<span>就是境界，以及笔力问题</span><br>
</p><p><b>liens: </b><br>
<span>玖羽 发表于 2019-10-9 19:56</span><br>
<span>你搞错了，残血雪喷大部分文坛，不分中外</span><br>
<span>即便她舔西方也是一边舔一边喷</span><br>
<span>这么巨魔，有内味儿了！</span><br>
</p><p><b>别叫我宅男: </b><br>
<span>这个残雪，发言s1味挺浓啊</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>玖羽 发表于 2019-10-9 20:10</span><br>
<span>很多人都有一个误解，宏大叙事不一定非得描写宏大的事物，或者有一个宏大的背景</span><br>
<span>比如契诃夫的《罗斯柴尔 ...</span><br>
<span>先说明，我没读过契诃夫，所以就不直接回复以契诃夫回应我的部分。</span><br>
<span>我回应主贴的“宏大叙事”的部分，已经不间接表示村叔就是不会写这类题材之人，包括足以让人感觉“一切苦难”的叙事方式。</span><br>
<span>而延伸到文学境界的讨论，是要以这种将无惨的描写功力来立高下的话，那么确实不用比了。</span><br>
<span>如很多人一而再，再而三的地重复着，他不是写这类文学之人。</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span>melvin95 发表于 2019-10-9 21:09</span><br>
<span>先说明，我没读过契诃夫，所以就不直接回复以契诃夫回应我的部分。</span><br>
<span>我回应主贴的“宏大叙事”的部分，已 ...</span><br>
<span>如果你看过安部公房，你会发现村上春树使用的那些超现实写作技巧没什么稀奇的</span><br>
<span>而如果把这些写作技巧扒掉，你会得到一个生活四平八稳的日本中老年成功人士</span><br>
<span>就像这篇文章所说：https://book.douban.com/review/7429587/</span><br>
</p><p><b>防空识别区: </b><br>
<span> 本帖最后由 防空识别区 于 2019-10-9 23:46 编辑 </span><br>
<span>玖羽 发表于 2019-10-9 19:56</span><br>
<span>你搞错了，残血雪喷大部分文坛，不分中外</span><br>
<span>即便她舔西方也是一边舔一边喷</span><br>
<span>这就跟艾未未一样嘛。本质上还是舔</span><br>
<span>另外，我猜这位说不定真有上s1</span><br>
</p><p><b>danying555: </b><br>
<span>看了残雪的发言，现在的文学家是不是以为自己是哲学家？发自内心的思想？普世价值观？你内心那点思想真有拿出来给人看的价值吗？看不起描写外部世界，但你能拿出什么了不起的思想？</span><br>
<span>人的内心和思想是十分细腻的。每个人的都是一样。正因为如此，作家的内心世界可能和工地的农民工有着一样丰富的层次和细腻的结构，你指望写你内心什么东西出来，能震撼到别人？</span><br>
<span>文学说什么创新，结果这么些年来除了文学界小圈子自嗨，为大众所知的作家能有几个。</span><br>
</p><p><b>b2c: </b><br>
<span>danying555 发表于 2019-10-9 23:53</span><br>
<span>看了残雪的发言，现在的文学家是不是以为自己是哲学家？发自内心的思想？普世价值观？你内心那点思想真有拿 ...</span><br>
<span>毕竟这位的老哥是哲学家啊</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>玖羽 发表于 2019-10-9 19:56</span><br>
<span>你搞错了，残血雪喷大部分文坛，不分中外</span><br>
<span>即便她舔西方也是一边舔一边喷</span><br>
<span>我的意见和285楼一样，就是文学版艾未未，本质上还是舔。</span><br>
<span>说中国文化做不了纯文学，只有西方才有所谓“人类共同的精神”，骨子里认为西方就是高级，高人一等，文学观都这么赤裸了，无论她喷谁都不能改变这一点。</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>玖羽 发表于 2019-10-9 23:36</span><br>
<span>如果你看过安部公房，你会发现村上春树使用的那些超现实写作技巧没什么稀奇的</span><br>
<span>而如果把这些写作技巧扒掉 ...</span><br>
<span>马克一下，以后补补。</span><br>
<span>叙述和平年代的生活这种苦咖啡没啥不好的，对我这种苦咖啡也喝不上的人来说，和古典文学里描绘贵族生活的书籍一个属性。</span><br>
</p><p><b>ganeid: </b><br>
<span>残雪全世界都喷</span><br>
<span>应该这么说，他写的东西有种真正的德味</span><br>
</p><p><b>最近卡池有毒吧: </b><br>
<span>残雪!你在看吧，残雪!</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>最近卡池有毒吧 发表于 2019-10-10 12:55</span><br>
<span>残雪!你在看吧，残雪!</span><br>
<span>我觉得她应该还是没有在刷s1的...</span><br>
</p><p><b>jctc: </b><br>
<span>玖羽 发表于 2019-10-9 20:11</span><br>
<span>顺便，同理，中国那么多乡土作家出了他们那个小圈子就没人看，一般都把问题归结为他们写的农村又穷又土，但 ...</span><br>
<span>恨不能加鹅</span><br>
</p><p><b>Silencieuse: </b><br>
<span>看到上面几楼在谈安部公房，感到孤陋寡闻于是查阅了百度百科</span><br>
<span>所以有人能告诉我他真的是个这样的人才吗？</span><br>
<span>1986年 -发明之简易装卸型汽车防滑链条获“第10届国际发明家EXPO'86”铜牌奖</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span>Silencieuse 发表于 2019-10-10 13:24</span><br>
<span>看到上面几楼在谈安部公房，感到孤陋寡闻于是查阅了百度百科</span><br>
<span>所以有人能告诉我他真的是个这样的人才吗？</span><br>
<span>1986年 (昭和61年) - 簡易着脱型タイヤ・チェーン「チェニジー」により「第10回国際発明家エキスポ86」で銅賞を受賞</span><br>
</p><p><b>kula01: </b><br>
<span>我在看刺杀骑士团长啊，这玩意儿要是能拿诺奖我是真接受不了。现在主角的同妻跟人操了逼，主角不开心一个人开了车子到处转，转，也没遇到什么人做什么事，就是转。好像你回家看到老婆抱着一只狗，泰迪，泰迪对你老婆扭腰，你不开心又不能生气就冲出门疯跑。这是在凑字数混钱还是要表达什么啊？而且除了这些，确实，真的，也没写什么别的内容啊，是我没看懂吗？</span><br>
</p><p><b>林然若水: </b><br>
<span>kula01 发表于 2019-10-10 16:21</span><br>
<span>我在看刺杀骑士团长啊，这玩意儿要是能拿诺奖我是真接受不了。现在主角的同妻跟人操了逼，主角不开 ...</span><br>
<span>第一次看他的小说吧。他的小说风格都如此，寂寞的中年男人，内心世界的挣扎，喜欢泡妞操逼，喜欢做饭看书，喜欢爵士古典，配一点奇幻色彩，混搭点后现代主义超现实写法，各种隐喻和比喻穿搭在其中。写女人一般俩模板，一个好奇健谈有趣，一个内敛典雅，多多少少都有点神秘感。</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>kula01 发表于 2019-10-10 16:21</span><br>
<span>我在看刺杀骑士团长啊，这玩意儿要是能拿诺奖我是真接受不了。现在主角的同妻跟人操了逼，主角不开 ...</span><br>
<span>你选错书来开始看村叔+1</span><br>
<span>从短篇还是挪威森林开始看吧</span><br>
<span>刺杀骑士团长算是他近期作品乃至生涯结尾的大成，长篇幅、慢热、对叙事过程及符号性的追求多于一切。</span><br>
</p><p><b>Silencieuse: </b><br>
<span>玖羽 发表于 2019-10-10 14:18</span><br>
<span>1986年 (昭和61年) - 簡易着脱型タイヤ・チェーン「チェニジー」により「第10回国際発明家エキスポ86」で ...</span><br>
<span>谢谢，百度只能看到几个百科一模一样的叙述，还以为什么以讹传讹。</span><br>
<span>这位真是奇人啊，不过东大医科毕业想必理工科水平不会低。</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>很好，又没拿到，村叔要继续被烦死了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1571528[250-300]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>阎连科：村上春树式文学如获诺奖 是伟大作品的灾难[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1571528-1-1.html</link>
      <description>阎连科：村上春树式文学如获诺奖 是伟大作品的灾难&#13;
阎连科：村上春树式“苦咖啡文学”如获诺奖 是我们崇敬的伟大作品的灾难
&#13;
阎连科把卡佛、门罗、乔纳森·弗兰岑等作家的作品称作“苦咖啡文学”，写的都是“小伤感、小温暖、小挫伤、小确幸”。
&#13;
作家、中国人民大学文学院教授阎连科
&#13;
“如果有一天村上春树也获诺贝尔文学奖了，那就是我们长期崇敬的那些伟大作品的灾难。” 在日前凤凰网主办的“阎连科文学课”上，作家、中国人民大学文学院教授阎连科称，像村上春树这样的“苦咖啡文学”正在当今文坛泛滥，经典的转移正在发生。阎连科眼中的“苦咖啡文学”是什么？这种文学形式与何相对？又有何优劣？在经典转移之后，小说家的创作是否有还有第三条路？阎连科从自创的“苦咖啡文学”一词入手，将他的文学观铺陈开来。在文学课上，阎连科还提到，中国文学是世界上最有希望的文学， “再也没有一个国家的社会现实能够给作家提供如此丰富的写作资源，没有一个国家的人心如此复杂和丰富”，“保不定青年作家一夜之间写出传世之作来”。
&#13;
苦咖啡文学：“小伤感、小温暖、小挫伤、小确幸”
&#13;
阎连科观察到，近十几年来，在中国盛行的西方经典文学有一个特点：写作的人物已经从社会历史转向了家庭。作品没有《战争与和平》描绘的宏大历史中的苦难，也没有巴尔扎克作为法国社会“书记员”的社会关切和民族情感，而“只是关注一个微小人群中的小伤感、小温暖、小挫伤、小确幸”。阎连科以两位美国知名作家——《好人难寻》的作者奥康纳与《大教堂》的作者卡佛——为例，他们几乎是同代人，均以短篇小说闻名，作品几乎同时被译介到中国，在他眼中，奥康纳无论是在叙述技巧上还是在对人性的挖掘上，都远在卡佛之上，因为奥康纳“写尽了人类的邪恶丑”，卡佛笔下却往往“是人们能够接受的、能够想像的、甚至在生活中能够发生的故事，充满着咖啡馆的温暖气息”。可是，与文学水平高低相左的是，奥康纳只获得了极少数人的关注，卡佛却得到了众多读者及作家的阅读和模仿。
&#13;
阎连科把卡佛、门罗、乔纳森·弗兰岑等作家的作品称作“苦咖啡文学”，因为“它们和苦咖啡一样，温暖中带一点寒冷，甜美中有丝丝苦涩”。在这类文学作品中，阎连科认为，读者只能看到一个人群在某一种情况下生存境遇中的小困难、小波折，看不到整个国家、整个民族或者人类面临的生存困境。“作家如果不给读者提供本民族人群和个人最艰难的生存境遇，那么他的伟大是值得怀疑的。”他又以村上春树为例，虽然其小说比川端康成、三岛由纪夫、大江健三郎、芥川龙之介的作品卖得好得多，但“在村上的小说中，我看不到日本人今天的生存状况”。也正因如此，阎连科称，村上春树赢得的尊重的目光比前辈们少很多。
&#13;
阎连科：在“苦咖啡文学”中，读者只能看到一个人群在某一种情况下生存境遇中的小困难、小波折，看不到整个国家、整个民族或者人类面临的生存困境。
&#13;
“门罗拿了诺奖，如果有一天村上春树也获诺奖了，整个世界文学对经典的转移就已经悄然完成，那就是我们长期崇敬的伟大作品的灾难。”阎连科最担心的是，在经典转移的过程中，一种文学被保留下来，另一种文学则被拒之门外。如今，人们依旧在谈陀思妥耶夫斯基、谈鲁迅，但都只停留在口头的赞美，真正被学习模仿的却是“苦咖啡”作家。“终有一天，年轻作家将不再认为卡夫卡是伟大的，也不再认为托尔斯泰是伟大的，在他们眼中，十九世纪、二十世纪的伟大作家几乎都不存在。”
&#13;
阎连科还认为，中国的年轻作家已经在“苦咖啡文学”中越陷越深。“每一个80后作家拿出来都是新概念作文里的第一名，文字比上一代作家好，读过的书也多，爱和被爱的经验也深刻得多，”但他认为，这群作家没有对咖啡馆以外人类生存的幻想，不能够表达出同代人的生存困境。“莫言、余华、苏童、格非三十岁的时候写的是什么，而你在三十岁的时候写出什么？”阎连科举例说，余华的《活着》《许三观卖血记》畅销至今，可是“很多年轻作家的苦咖啡文学虽时下大受追捧，但会随着时间的流逝而悄无声息”。
&#13;
要摆脱苦咖啡文学，博尔赫斯式的小说是出路之一
&#13;
当“苦咖啡文学”已经泛滥成灾，作家的出路在哪里？阎连科认为，即使无法像托尔斯泰和陀思妥耶夫斯基那样写作，那么至少还可以学习博尔赫斯。“我们每天都谈小说中的人性、生命、人间烟火的时候，博尔赫斯证明了小说可以不写人性，甚至可以不写人。”
&#13;
作家常常会强调，人物是推动故事发展的动力，有了什么样的人物才有什么样的故事。安娜·卡列尼娜就是先发现丈夫的耳朵难看，之后才一点一点地失去了对丈夫的爱。而在博尔赫斯笔下，故事和人物毫无关系，人物性格到最后都无法确定。一个接一个偶然推动了故事的发展，没有任何必然。他举例说，《南方》称得上是博尔赫斯所有小说中故事最清晰的一部小说，人物有名有姓，可是任何和人物性格相关的事情都没有发生，撞上窗子是偶然，得坏血病是偶然，火车停在一个不认识的站台是偶然，民工朝他扔面包球也是偶然，到最后连结局也没有讲明。
&#13;
博尔赫斯
&#13;
博尔赫斯为什么能把小说写得这么短？为什么他把小说写得让所有作家着迷？为什么人们说他是“作家中的作家”？阎连科认为，与卡佛的“极简主义”不同，博尔赫斯做到了真正的极简：每一句话都是向前的，每一句话都是情节。而且，博尔赫斯省略的内容比写了的内容更重要。《南方》中唯一出现对话是老板说，“达尔曼先生，那些小伙子醉了，别理他们。” 达尔曼从来没回到过庄园，下火车的地方也不是他家乡的车站，这个店主为什么知道他的名字？作者省略不谈，让读者不禁思索：这个故事是真的还是假的？发生还是没有发生？这是不是一场梦？这个问题可以追溯到达尔曼在火车上看《一千零一夜》，期间他瞌睡了一会儿，梦中见到的是隆隆向前的列车，作者却没有写他梦醒。后面的故事是在火车上做的梦，还是梦醒以后发生的？《南方》是一篇真实的小说，还是一半真实一半梦境？“博尔赫斯带来了一种镜花水月的虚无感，一种人生无常世事莫测的梦幻感觉，从真实中引出梦境，再从梦境中引出真实，如梦幻般模棱两可。这样，他就在现实和想象这两个空间之外，为后人搭建了第三个讲故事的平台：梦。”阎连科认为。
&#13;
他由此建议，作家既可以结合人性、生命、民族的困境、时代的困境去写，也可以像博尔赫斯一样，不写人性，却依然使小说极具创造性，从而摆脱充满甜味又稍稍有点儿苦味的“苦咖啡文学”。
&#13;
在“苦咖啡文学”泛滥的今天，阎连科认为中国文学是世界上最有希望的文学， “再也没有一个国家的社会现实能够给作家提供如此丰富的写作资源，没有一个国家的人心如此复杂和丰富”，“保不定青年作家一夜之间写出传世之作来”。他说：“我们没有能力像鲁迅去做一个战士，但作为懦弱的人，我们也可以像博尔赫斯这样，写出完全不一样的、具有创造性的小说。”
&#13;
……………………………………
&#13;
http://www.jiemian.com/article/1826093.html</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>Skylee 发表于 2017-12-26 21:59</span><br>
<span>阎连科也挺不错的，高中看过不少。我想问问残雪这种风格这种能拿奖吗...高行健的灵山又算什么？ ...</span><br>
<span>残雪在日本很红，在欧洲似乎没有那么红。</span><br>
<span>她意向太脏太压抑太混乱了，其实我不太爱看。</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>梦游君 发表于 2019-10-7 20:25</span><br>
<span>但是你不能否认啊，假如一个青年作家在中国，他不想写苦咖啡文学，那么他可能的选择有几种：</span><br>
<span>1、农村文学， ...</span><br>
<span>他还可以去蒙特利尔啊。</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>村上春树在日本作家里水准确实配不上名气，但连高行健都能得诺奖村上凭什么不行</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>black199 发表于 2019-10-8 10:23</span><br>
<span>村上春树在日本作家里水准确实配不上名气，但连高行健都能得诺奖村上凭什么不行 ...</span><br>
<span>灵山不差的吧。</span><br>
</p><p><b>林然若水: </b><br>
<span>残雪今年看赔率也很有可能拿诺奖，真拿了不敢想她会怎么致辞以及人们去争相去买她的书然后一头雾水</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-10-8 10:24</span><br>
<span>灵山不差的吧。</span><br>
<span>我可不觉得灵山比地下或者奇鸟行状录更不“苦咖啡”</span><br>
</p><p><b>bonbonfox: </b><br>
<span>村上写的东西太自我/自私，评最畅销奖可以，最高文学奖有点台阶。。。</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span> 本帖最后由 蛋疼三四郎 于 2019-10-8 10:51 编辑 </span><br>
<span>我觉得我可以给阎连科一个怪话带王的封号了，指桑骂自己我头一回见到博尔赫斯看了哈哈笑</span><br>
</p><p><b>podbots: </b><br>
<span>不是所有人都喜欢宏大叙事伟大故事</span><br>
</p><p><b>Uranium233: </b><br>
<span>maxwell_goblin 发表于 2019-10-8 08:06</span><br>
<span>某年看到有人说，鸟山明凭借龙珠的影响力完全可以拿诺贝尔文学奖</span><br>
<span>然后当年的诺贝尔文学奖给了写歌词的</span><br>
<span>从此 ...</span><br>
<span>至少颁奖的原因主要是作为诗人的成就</span><br>
</p><p><b>Uranium233: </b><br>
<span>myron_cloud 发表于 2019-10-8 10:15</span><br>
<span>而且 速求共眠 里面那个电影还真拍出来了你敢信？阎连科现在已经往行为艺术那边发展了 ...</span><br>
<span>真的拍了卧槽</span><br>
</p><p><b>wxshaonv2000: </b><br>
<span>林然若水 发表于 2019-10-8 10:34</span><br>
<span>残雪今年看赔率也很有可能拿诺奖，真拿了不敢想她会怎么致辞以及人们去争相去买她的书然后一头雾水[ ...</span><br>
<span>石黑一雄买回来看了还不是一头雾水</span><br>
</p><p><b>你可以试试: </b><br>
<span>我看泥潭大部分人也没资格吹村上，怕是看的林少华译本</span><br>
</p><p><b>toph123: </b><br>
<span>首先最重要的问题是 诺奖是唯一标准 首先天平不能是歪的 麻烦不要给那些普罗大众没有听过名字的作家排座次 请先给畅销榜的一二三定个先后。都说信笔涂鸦才是大师杰作，但大师也有精致完美的素描画。麻烦一下诺奖审评一下当代的著名作家好吧？不然你凭什么钦点那些犄角旯旯那些从没听说过的名字是下一个莎士比亚？就凭诺贝尔？不就是钱多嘛。</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span>春上:我身为一个文员,戴金丝眼镜是很合理,也很合逻辑的</span><br>
<span>作为一个文学的一种类型,拿个奖不过分把</span><br>
</p><p><b>天平: </b><br>
<span> 本帖最后由 天平 于 2019-10-8 12:14 编辑 </span><br>
<span>有时候我真的觉得，现在如果真能出现一个宏大叙事诺奖青睐人见人爱的憎命达式文豪，怕不是只能出在……印度</span><br>
</p><p><b>古代人皮克: </b><br>
<span>天平 发表于 2019-10-8 12:13</span><br>
<span>有时候我真的觉得，现在如果真能出现一个宏大叙事诺奖青睐人见人爱的憎命达式文豪，怕不是只能出在 ...</span><br>
<span>西方文学评论早就不喜欢大叙事了</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>bioshock 发表于 2017-12-26 22:03</span><br>
<span>只要人类还需要文字 文学肯定就是重要的</span><br>
<span>讲故事和听的能力是智人进化中的大事件。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>maxwell_goblin 发表于 2019-10-8 08:06</span><br>
<span>某年看到有人说，鸟山明凭借龙珠的影响力完全可以拿诺贝尔文学奖</span><br>
<span>然后当年的诺贝尔文学奖给了写歌词的</span><br>
<span>从此 ...</span><br>
<span>泰戈尔这样的诗人不是更早就拿过了不稀奇啊。</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>toph123 发表于 2019-10-8 11:16</span><br>
<span>首先最重要的问题是 诺奖是唯一标准 首先天平不能是歪的 麻烦不要给那些普罗大众没有听过名字的作家排座次...</span><br>
<span>楼里提的那几位都是著名作家啊，出小说也是能印好几版的，读者群挺大的。</span><br>
<span>你不能说非得和柳永似的才算著名作家，那对通俗性要求太高了。</span><br>
</p><p><b>林然若水: </b><br>
<span>black199 发表于 2019-10-8 10:38</span><br>
<span>我可不觉得灵山比地下或者奇鸟行状录更不“苦咖啡”</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av19859278/</span><br>
<span>阎连科关于高行健灵山也是谈论过的，贴一个比较能体现他的文学观的视频，有兴趣的可以看看。</span><br>
</p><p><b>wxshaonv2000: </b><br>
<span>奥斯卡都送黑豹复联去评奖了，文学奖变成小众自嗨也没什么太需要指责的</span><br>
</p><p><b>比良坂竜二: </b><br>
<span>哈哈，一年一度轮村上的时节又来啦，自古文无第一，武无第二，</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span> 本帖最后由 black199 于 2019-10-8 13:33 编辑 </span><br>
<span>林然若水 发表于 2019-10-8 13:04</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av19859278/</span><br>
<span>阎连科关于高行健灵山也是谈论过的，贴一个比较能体现他的 ...</span><br>
<span>还是觉得上代乡土派对城市生活的偏见太多，不把城市人的生活当生活</span><br>
<span>说村上水平不够我是认可的，但他的观点实在难以苟同，尤其是他对卡佛的看法，以及认为诺奖给他认为的苦咖啡小说是灾难</span><br>
</p><p><b>zcomic: </b><br>
<span>..</span><br>
</p><p><b>eplis: </b><br>
<span> 本帖最后由 eplis 于 2019-10-8 13:35 编辑 </span><br>
<span>诺奖今年要是给了多和田叶子是不是村上就能解脱了？</span><br>
</p><p><b>古代人皮克: </b><br>
<span>black199 发表于 2019-10-8 13:22</span><br>
<span>还是觉得上代乡土派对城市生活的偏见太多，不把城市人的生活当生活</span><br>
<span>说村上水平不够我是认可的，但他的观点 ...</span><br>
<span>他就不喜欢这种写人间味气重得作品，非要有形而上得结论才能算的上是好作品</span><br>
</p><p><b>林然若水: </b><br>
<span> 本帖最后由 林然若水 于 2019-10-8 14:25 编辑 </span><br>
<span>black199 发表于 2019-10-8 13:22</span><br>
<span>还是觉得上代乡土派对城市生活的偏见太多，不把城市人的生活当生活</span><br>
<span>说村上水平不够我是认可的，但他的观点 ...</span><br>
<span>所以说这只是他一个人的文学观而已，不是说文学非要怎么怎么写，只是我感觉他说的对于现在的时代还是挺有一定借鉴的意义。我本人是很喜欢村上春树，奇鸟行状录也很是喜欢，那段剥人皮描写很是震撼。楼主媒体们这个标题太过针对于村上春树本人了，至于城市和乡村文学，50后60后莫言余华阎连科刘震云那一批人都是那个时代过来的，脱离乡村让他们写城市不太容易，乡村烙印留下了太久，再者我感觉比较受到好评的文学多多少少都和土地有一定关联，阿城的棋王，沈从文的边城，这些作家不像那些纯乡土作家了，可受到好评的东西也都和土地是有点联系，反过来看从城市成长起来的这一代80后90后写出来的受到好评的文学太少，经历和眼界限制了格局，如今是没有上一代作家那么好乡土文学了，可他们的文字读起来都感觉不太老练需要磨练的太多，要知道莫言这些人高峰不是六十岁而是他们三四十就写出来名作了，城市文学更关注的可能是精神上的文明，更关注内心的向往，可这些东西用小说很难写好，用散文或是诗倒是可以。</span><br>
<span>“如果我们这个社会全都是鲁迅，我说这个文学冷酷无情，一点意义都没有；一定是要有沈从文、张爱玲等等等等作家的。如果我们的文学全部都是这种苦咖啡文学，都是门罗、都是卡佛而不存在鲁迅，我们的社会问题可能显得更大。”文学没有统一的标准，参差多态各种各样才有趣，有批判有讽刺，有小资情调的语言小品，有各式先锋文学的探讨，阎这么说明显是自己要恰饭的吗，在他看来自己走的是鲁迅这一派，当然读者怎么想就是另外一回事了。</span><br>
</p><p><b>lvcha: </b><br>
<span>本来想喷一下</span><br>
<span>不过看最后也吹了博尔赫斯不禁想点个赞</span><br>
</p><p><b>flyfish: </b><br>
<span>古代人皮克 发表于 2019-10-8 13:38</span><br>
<span>他就不喜欢这种写人间味气重得作品，非要有形而上得结论才能算的上是好作品 ...</span><br>
<span>所以他本身就是狭隘的，然后又在说别人狭隘</span><br>
</p><p><b>志摩凛: </b><br>
<span>门罗拿了诺奖，如果有一天村上春树也获诺奖了，整个世界文学对经典的转移就已经悄然完成，那就是我们长期崇敬的伟大作品的灾难。”阎连科最担心的是，在经典转移的过程中，一种文学被保留下来，另一种文学则被拒之门外。如今，人们依旧在谈陀思妥耶夫斯基、谈鲁迅，但都只停留在口头的赞美，真正被学习模仿的却是“苦咖啡”作家。“终有一天，年轻作家将不再认为卡夫卡是伟大的，也不再认为托尔斯泰是伟大的，在他们眼中，十九世纪、二十世纪的伟大作家几乎都不存在。</span><br>
<span>我对这段话有些疑问，我没有看过村上春树的书，也没有看过很多大家的书，我不了解文学。就是为什么“如果村上春树得奖的话，年轻作家将不再认为卡夫卡是伟大的，也不再认为托尔斯泰是伟大的，在他们眼中，十九世纪、二十世纪的伟大作家几乎都不存在的”呢？</span><br>
<span>我的想法中，即使村上春树得奖了，以前的伟大还是伟大的呀。</span><br>
<span>请懂文学的，看过他们作品的人谈一谈，只是感觉这个假设很奇怪。</span><br>
</p><p><b>古代人皮克: </b><br>
<span>flyfish 发表于 2019-10-8 14:18</span><br>
<span>所以他本身就是狭隘的，然后又在说别人狭隘</span><br>
<span>也不是啦，他自己也说过“中国文学的缺点就是在于中国的文化就是在世俗中打滚”之类的话，就怎么说呢，他的文学观还是比较接近于西方批评界对于早期现代文学的态度，或者说老一代文化人或多或少的都有这个倾向。觉得文学作品必须要超越叙述，推崇那种不带人文色彩的宏大叙事风格。最多算是审美的倾向不同，不太谈得上狭隘。</span><br>
</p><p><b>古代人皮克: </b><br>
<span>志摩凛 发表于 2019-10-8 14:24</span><br>
<span>我对这段话有些疑问，我没有看过村上春树的书，也没有看过很多大家的书，我不了解文学。就是为什么“如果 ...</span><br>
<span>其实是一个辩证的问题</span><br>
<span>他的这个结论是建立在”他由此建议，作家既可以结合人性、生命、民族的困境、时代的困境去写，也可以像博尔赫斯一样，不写人性，却依然使小说极具创造性“这种思想之上的。</span><br>
<span>也就是说他对伟大作家的定义是要有先验性，足够有创造力，也能引发形而上思考的。其实是一种近乎超越文学性思辨了。</span><br>
<span>但是对伟大的定义我觉得还是见仁见智吧，类型小说家同样也能写出伟大的作品。</span><br>
</p><p><b>ohu: </b><br>
<span>我也不太喜欢村上。不过我觉得，至少在中国，年轻人厌倦宏大叙事是有那方面原因的。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>古代人皮克: </b><br>
<span>ohu 发表于 2019-10-8 14:39</span><br>
<span>我也不太喜欢村上。不过我觉得，至少在中国，年轻人厌倦宏大叙事是有那方面原因的。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI...</span><br>
<span>国内纯文学其实严格来说没什么符合宏大叙事的作品，不如说传统作家更喜欢写小人物。</span><br>
<span>现在的互联网倒是超级喜欢宏大叙事</span><br>
</p><p><b>cloudskate: </b><br>
<span>你们怕不是不知道郭比特在日本的名号就是“中国的村上春树”</span><br>
</p><p><b>星隐月明: </b><br>
<span>奇怪，元叙事最多只能作为一个创作理念指导的吧？谁敢说某某的作品完成了元叙事？</span><br>
</p><p><b>古代人皮克: </b><br>
<span>星隐月明 发表于 2019-10-8 15:13</span><br>
<span>奇怪，元叙事最多只能作为一个创作理念指导的吧？谁敢说某某的作品完成了元叙事？ ...</span><br>
<span>元叙事定义其实从来就没扯清楚过。</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span> 本帖最后由 melvin95 于 2019-10-8 16:39 编辑 </span><br>
<span>"树”大招风，望春叔早日加冕诺贝尔</span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span>林然若水 发表于 2019-10-8 09:09</span><br>
<span>《繁花》《长恨歌》</span><br>
<span>繁花还行，长恨歌已经是20多年前的小说了。</span><br>
</p><p><b>toph123: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-10-8 12:39</span><br>
<span>楼里提的那几位都是著名作家啊，出小说也是能印好几版的，读者群挺大的。</span><br>
<span>你不能说非得和柳永似的才算著 ...</span><br>
<span>楼里提的，也就几人吧。诺奖感觉就是文学婆罗门惹不起。</span><br>
<span>此次诺奖提名有个叫残雪的。提名之前在S1肯定找不出残雪个人或者作品的相关帖子，在莫言获奖之前有关莫言的帖子不多，但肯定有。</span><br>
<span>这个残雪是那旮瘩蹦出来的？拿S1做参照平台已经很照顾了好吧。</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>，</span><br>
<span> 本帖最后由 血翼龙 于 2019-10-8 18:27 编辑 </span><br>
<span>toph123 发表于 2019-10-8 17:37</span><br>
<span>楼里提的，也就几人吧。诺奖感觉就是文学婆罗门惹不起。</span><br>
<span>此次诺奖提名有个叫残雪的。提名之前在S1肯定找 ...</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1702283-1-1.html</span><br>
<span>有的，s1只是看网文的多</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>cloudskate 发表于 2019-10-8 15:11</span><br>
<span>你们怕不是不知道郭比特在日本的名号就是“中国的村上春树”</span><br>
<span>村上在国内的误读跟当年林少华译本以及无良书商包装关系还蛮大的…</span><br>
<span>国内作家我还是喜欢韩少功冯骥才，你们可以打我了</span><br>
</p><p><b>始末院: </b><br>
<span>中国文学是世界上最有希望的文学</span><br>
<span>所以这句话的论据呢？</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>toph123 发表于 2019-10-8 17:37</span><br>
<span>楼里提的，也就几人吧。诺奖感觉就是文学婆罗门惹不起。</span><br>
<span>此次诺奖提名有个叫残雪的。提名之前在S1肯定找 ...</span><br>
<span>……大哥我就在s1发过残雪的帖子。</span><br>
</p><p><b>farmervan: </b><br>
<span>的确，村上的小说最大的毛病就是格局太小，细腻也是细腻的，但也细小，读起来真的挺像成年人版的轻小说！</span><br>
</p><p><b>lhm123: </b><br>
<span>川端康城怎么说？</span><br>
</p><p><b>__爱撕衣: </b><br>
<span> 本帖最后由 __爱撕衣 于 2019-10-9 03:11 编辑 </span><br>
<span>埃奈西德穆 发表于 2019-10-8 07:45</span><br>
<span>有很多著名的作家没拿过诺贝尔奖，比如纳博科夫。有很多被人遗忘的作家拿诺奖，比如艾略特之前的不少获奖诗 ...</span><br>
<span>在咱国有些人的世界观里，整个世界都是偏序的，所以拿诺奖的肯定比没拿过的牛逼</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span>村上春树真不行，你看过安部公房就明白了，他就是个劣化版的安部公房</span><br>
<span>安部公房死得不是时候，大江健太郎都说他的文学奖应该是给安部公房的</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>__爱撕衣 发表于 2019-10-9 03:10</span><br>
<span>在咱国有些人的世界观里，整个世界都是偏序的，所以拿诺奖的肯定比没拿过的牛逼 ...</span><br>
<span>所以其实诺贝尔奖拿来参考一下可以，太当真没必要。金线上面的作家还是有好些的没可能个个都拿到。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1571528[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>阎连科：村上春树式文学如获诺奖 是伟大作品的灾难[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1571528-1-1.html</link>
      <description>阎连科：村上春树式文学如获诺奖 是伟大作品的灾难&#13;
阎连科：村上春树式“苦咖啡文学”如获诺奖 是我们崇敬的伟大作品的灾难
&#13;
阎连科把卡佛、门罗、乔纳森·弗兰岑等作家的作品称作“苦咖啡文学”，写的都是“小伤感、小温暖、小挫伤、小确幸”。
&#13;
作家、中国人民大学文学院教授阎连科
&#13;
“如果有一天村上春树也获诺贝尔文学奖了，那就是我们长期崇敬的那些伟大作品的灾难。” 在日前凤凰网主办的“阎连科文学课”上，作家、中国人民大学文学院教授阎连科称，像村上春树这样的“苦咖啡文学”正在当今文坛泛滥，经典的转移正在发生。阎连科眼中的“苦咖啡文学”是什么？这种文学形式与何相对？又有何优劣？在经典转移之后，小说家的创作是否有还有第三条路？阎连科从自创的“苦咖啡文学”一词入手，将他的文学观铺陈开来。在文学课上，阎连科还提到，中国文学是世界上最有希望的文学， “再也没有一个国家的社会现实能够给作家提供如此丰富的写作资源，没有一个国家的人心如此复杂和丰富”，“保不定青年作家一夜之间写出传世之作来”。
&#13;
苦咖啡文学：“小伤感、小温暖、小挫伤、小确幸”
&#13;
阎连科观察到，近十几年来，在中国盛行的西方经典文学有一个特点：写作的人物已经从社会历史转向了家庭。作品没有《战争与和平》描绘的宏大历史中的苦难，也没有巴尔扎克作为法国社会“书记员”的社会关切和民族情感，而“只是关注一个微小人群中的小伤感、小温暖、小挫伤、小确幸”。阎连科以两位美国知名作家——《好人难寻》的作者奥康纳与《大教堂》的作者卡佛——为例，他们几乎是同代人，均以短篇小说闻名，作品几乎同时被译介到中国，在他眼中，奥康纳无论是在叙述技巧上还是在对人性的挖掘上，都远在卡佛之上，因为奥康纳“写尽了人类的邪恶丑”，卡佛笔下却往往“是人们能够接受的、能够想像的、甚至在生活中能够发生的故事，充满着咖啡馆的温暖气息”。可是，与文学水平高低相左的是，奥康纳只获得了极少数人的关注，卡佛却得到了众多读者及作家的阅读和模仿。
&#13;
阎连科把卡佛、门罗、乔纳森·弗兰岑等作家的作品称作“苦咖啡文学”，因为“它们和苦咖啡一样，温暖中带一点寒冷，甜美中有丝丝苦涩”。在这类文学作品中，阎连科认为，读者只能看到一个人群在某一种情况下生存境遇中的小困难、小波折，看不到整个国家、整个民族或者人类面临的生存困境。“作家如果不给读者提供本民族人群和个人最艰难的生存境遇，那么他的伟大是值得怀疑的。”他又以村上春树为例，虽然其小说比川端康成、三岛由纪夫、大江健三郎、芥川龙之介的作品卖得好得多，但“在村上的小说中，我看不到日本人今天的生存状况”。也正因如此，阎连科称，村上春树赢得的尊重的目光比前辈们少很多。
&#13;
阎连科：在“苦咖啡文学”中，读者只能看到一个人群在某一种情况下生存境遇中的小困难、小波折，看不到整个国家、整个民族或者人类面临的生存困境。
&#13;
“门罗拿了诺奖，如果有一天村上春树也获诺奖了，整个世界文学对经典的转移就已经悄然完成，那就是我们长期崇敬的伟大作品的灾难。”阎连科最担心的是，在经典转移的过程中，一种文学被保留下来，另一种文学则被拒之门外。如今，人们依旧在谈陀思妥耶夫斯基、谈鲁迅，但都只停留在口头的赞美，真正被学习模仿的却是“苦咖啡”作家。“终有一天，年轻作家将不再认为卡夫卡是伟大的，也不再认为托尔斯泰是伟大的，在他们眼中，十九世纪、二十世纪的伟大作家几乎都不存在。”
&#13;
阎连科还认为，中国的年轻作家已经在“苦咖啡文学”中越陷越深。“每一个80后作家拿出来都是新概念作文里的第一名，文字比上一代作家好，读过的书也多，爱和被爱的经验也深刻得多，”但他认为，这群作家没有对咖啡馆以外人类生存的幻想，不能够表达出同代人的生存困境。“莫言、余华、苏童、格非三十岁的时候写的是什么，而你在三十岁的时候写出什么？”阎连科举例说，余华的《活着》《许三观卖血记》畅销至今，可是“很多年轻作家的苦咖啡文学虽时下大受追捧，但会随着时间的流逝而悄无声息”。
&#13;
要摆脱苦咖啡文学，博尔赫斯式的小说是出路之一
&#13;
当“苦咖啡文学”已经泛滥成灾，作家的出路在哪里？阎连科认为，即使无法像托尔斯泰和陀思妥耶夫斯基那样写作，那么至少还可以学习博尔赫斯。“我们每天都谈小说中的人性、生命、人间烟火的时候，博尔赫斯证明了小说可以不写人性，甚至可以不写人。”
&#13;
作家常常会强调，人物是推动故事发展的动力，有了什么样的人物才有什么样的故事。安娜·卡列尼娜就是先发现丈夫的耳朵难看，之后才一点一点地失去了对丈夫的爱。而在博尔赫斯笔下，故事和人物毫无关系，人物性格到最后都无法确定。一个接一个偶然推动了故事的发展，没有任何必然。他举例说，《南方》称得上是博尔赫斯所有小说中故事最清晰的一部小说，人物有名有姓，可是任何和人物性格相关的事情都没有发生，撞上窗子是偶然，得坏血病是偶然，火车停在一个不认识的站台是偶然，民工朝他扔面包球也是偶然，到最后连结局也没有讲明。
&#13;
博尔赫斯
&#13;
博尔赫斯为什么能把小说写得这么短？为什么他把小说写得让所有作家着迷？为什么人们说他是“作家中的作家”？阎连科认为，与卡佛的“极简主义”不同，博尔赫斯做到了真正的极简：每一句话都是向前的，每一句话都是情节。而且，博尔赫斯省略的内容比写了的内容更重要。《南方》中唯一出现对话是老板说，“达尔曼先生，那些小伙子醉了，别理他们。” 达尔曼从来没回到过庄园，下火车的地方也不是他家乡的车站，这个店主为什么知道他的名字？作者省略不谈，让读者不禁思索：这个故事是真的还是假的？发生还是没有发生？这是不是一场梦？这个问题可以追溯到达尔曼在火车上看《一千零一夜》，期间他瞌睡了一会儿，梦中见到的是隆隆向前的列车，作者却没有写他梦醒。后面的故事是在火车上做的梦，还是梦醒以后发生的？《南方》是一篇真实的小说，还是一半真实一半梦境？“博尔赫斯带来了一种镜花水月的虚无感，一种人生无常世事莫测的梦幻感觉，从真实中引出梦境，再从梦境中引出真实，如梦幻般模棱两可。这样，他就在现实和想象这两个空间之外，为后人搭建了第三个讲故事的平台：梦。”阎连科认为。
&#13;
他由此建议，作家既可以结合人性、生命、民族的困境、时代的困境去写，也可以像博尔赫斯一样，不写人性，却依然使小说极具创造性，从而摆脱充满甜味又稍稍有点儿苦味的“苦咖啡文学”。
&#13;
在“苦咖啡文学”泛滥的今天，阎连科认为中国文学是世界上最有希望的文学， “再也没有一个国家的社会现实能够给作家提供如此丰富的写作资源，没有一个国家的人心如此复杂和丰富”，“保不定青年作家一夜之间写出传世之作来”。他说：“我们没有能力像鲁迅去做一个战士，但作为懦弱的人，我们也可以像博尔赫斯这样，写出完全不一样的、具有创造性的小说。”
&#13;
……………………………………
&#13;
http://www.jiemian.com/article/1826093.html</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Anthony_Wei6: </b><br>
<span>EFSF 发表于 2017-12-27 04:00</span><br>
<span>丰富的生活经历和作者本身能感知到的丰富是两码事。</span><br>
<span>郭敬明这种看起来经历了不少还是只能靠抄的是感知不 ...</span><br>
<span>作者本身能感知到的丰富</span><br>
<span>这我™怎么知道？我又不会读心术。</span><br>
<span>只能就事论事啊。</span><br>
<span>我也不是想说小四的作品内涵已经很丰富了，而只是说他的人生经历很丰富啊</span><br>
</p><p><b>EFSF: </b><br>
<span>Anthony_Wei6 发表于 2017-12-27 17:18</span><br>
<span>这我™怎么知道？我又不会读心术。</span><br>
<span>只能就事论事啊。</span><br>
<span>我也不是想说小四的作品内涵已经很丰富了， ...</span><br>
<span>中年人了，还只能靠抄，都不用读心术就知道这人什么都写不出来。</span><br>
</p><p><b>铁神: </b><br>
<span>小四不是个商人么，跟这贴搭不上关系吧</span><br>
</p><p><b>Inquisitor: </b><br>
<span>yym 发表于 2017-12-27 09:23</span><br>
<span>那么，这两点和作品好坏的联系在哪里？</span><br>
<span>可能你喜欢看矫情的，但是大部分人不喜欢</span><br>
</p><p><b>yhy635307148: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2017-12-27 10:39</span><br>
<span>我觉得是《世界尽头与冷酷仙境》。</span><br>
<span>投《舞舞舞》一票</span><br>
</p><p><b>cqc1021: </b><br>
<span>goreen 发表于 2017-12-27 14:47:17</span><br>
<span>什么时候科幻能得一次文学奖啊！石黑一雄不是刚拿了诺奖嘛。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>Inquisitor 发表于 2017-12-27 18:30</span><br>
<span>可能你喜欢看矫情的，但是大部分人不喜欢</span><br>
<span>不是吧，你确定要谈受众人数吗，村上的销量。。。</span><br>
<span>而且作品好不好和这个关系又有多大呢？</span><br>
</p><p><b>berserk28: </b><br>
<span>Anthony_Wei6 发表于 2017-12-27 14:55</span><br>
<span>革命从未过去。。。顶多是减弱了，而且将来还有再燃的迹象。</span><br>
<span>你以为只有中产阶级阅读，那是因为你是中产 ...</span><br>
<span>革命的确没有过去</span><br>
<span>但是现在这个世界太复杂了，没有一个明确的可以抗争的对象</span><br>
<span>消费主义的社会下，民众不知道到底自己的敌人是谁</span><br>
<span>奶头乐的存在，让这个世界充满巨大阶级差异的同时，</span><br>
<span>却让民众失去了斗争性，社会对于左翼的揭露社会本质的叙事感到陌生</span><br>
<span>中产白左一边极力否定社会的不公和革命的必要性，一边沉浸在自己小伤感小情怀中</span><br>
<span>不管是1984还是美丽新世界，现在的国家体制拥有及其强大的资讯控制能力</span><br>
<span>信息管制加垃圾信息的大量冲刷，大家都失去了独立思考的时间</span><br>
</p><p><b>松冈茉优: </b><br>
<span>yhy635307148 发表于 2017-12-27 18:34</span><br>
<span>投《舞舞舞》一票</span><br>
<span>投208和209一票</span><br>
</p><p><b>possibility: </b><br>
<span>小资趣味主要是无聊。</span><br>
</p><p><b>dxxtiger: </b><br>
<span>cqc1021 发表于 2017-12-27 20:41</span><br>
<span>石黑一雄不是刚拿了诺奖嘛。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>但他其实也就Never Let Me Go算科幻吧……代表性的The Remains of the Day还是比较常规的，最新的The Buried Giant应该算奇幻</span><br>
</p><p><b>白木仲方: </b><br>
<span>不说其他的，阎连科的书确实牛逼，不过有局限性</span><br>
</p><p><b>feilcity: </b><br>
<span>很好奇这楼里一些人一年能看多少书？</span><br>
</p><p><b>liangxuanc: </b><br>
<span>keamedes 发表于 2017-12-27 10:48</span><br>
<span>某些人连社会“无病”都说出来了，资本主义和消费主义真是厉害，糖衣炮弹都没这么大功效 ...</span><br>
<span>没说这个国家，别太敏感了。</span><br>
<span>西方社会目前大多数人的生活水平如果不能称之为无病，那你觉得什么叫无病呢？前苏联时期还是文革时期？他们现在是有白左问题，种族歧视问题等等。但是总体来说，如果不能认识到中下层生活水平处于有史以来最好的时期，那只能说是眼瞎了，眼瞎可成不了作家。</span><br>
<span>国难出文豪，国没难就大声疾呼这个社会病入膏肓，不是无病呻吟又是什么呢？如果你看过当代作家写东南亚，写中东，写战乱地区和苦难深重地区的小说或者其他种类的文章，就能知道当代作家的感知力和表达能力一点也没退步，只是社会整体形势太好，只好小题大做，看着自然就像无病呻吟了。</span><br>
</p><p><b>kkndcdr: </b><br>
<span>cqc1021 发表于 2017-12-26 22:01</span><br>
<span>文人相轻，没啥可说的。</span><br>
<span>“在村上的小说中，我看不到日本人今天的生存状况”这句说的挺好的，我觉得村上小 ...</span><br>
<span>说这话的怕不是没看过村上写的地下</span><br>
</p><p><b>Anthony_Wei6: </b><br>
<span>berserk28 发表于 2017-12-27 11:10</span><br>
<span>革命的确没有过去</span><br>
<span>但是现在这个世界太复杂了，没有一个明确的可以抗争的对象</span><br>
<span>消费主义的社会下，民众不知 ...</span><br>
<span>想想你同意过的所以“用户隐私政策”</span><br>
</p><p><b>gane1010: </b><br>
<span>记得今年得诺贝尔奖的作家就是村上春树粉 还说希望他也能得奖</span><br>
</p><p><b>KiraYoshikage: </b><br>
<span>不懂你们为什么要说文学不苦难不行、小确幸不行、如何如何的……</span><br>
<span>过平淡的生活不好吗？</span><br>
</p><p><b>白面互撸娃: </b><br>
<span>写深了老爷们不乐意啊，自己的丁庄梦还不知道几时能摆出来卖么</span><br>
</p><p><b>林然若水: </b><br>
<span> 本帖最后由 林然若水 于 2019-10-7 20:06 编辑 </span><br>
<span>马上要揭晓了，我来挖个炆，我希望今年这俩人都得诺贝尔文学奖，然后在领奖台上battle</span><br>
<span> 顺便说一下，在泥潭一定是村上春树的书受众更多，一来老阎的书禁了很多，二来现在很多人都不读中国现当代文学了，文青也不看。阎连科在我这里是中国作家里的一流，不输莫言，当年看了《日光流年》后，我非常震惊，找来把他的小说全看了，各种灾难、荒诞、讽刺、批判，经常就像看客一样如第三方平白的叙述把最残忍最黑暗的东西直接写出来，读的时候非常炸裂。语言有河南方言味，通感好比喻，离不开农村又有魔幻现实主义的味道。</span><br>
<span>而且楼主这篇有点断章取义，我放个完整版</span><br>
<span>http://iculture.ifeng.com/54582315/news.shtml?srctag=pc2m&back</span><br>
</p><p><b>luice: </b><br>
<span>还好这人不是诺奖评委会的一员，否则文学奖完了。</span><br>
</p><p><b>yao: </b><br>
<span>门罗和卡佛也没有他说的那么浅薄吧</span><br>
</p><p><b>yellow0507: </b><br>
<span>所以不可能拿到啊</span><br>
</p><p><b>yourSwaTer: </b><br>
<span>在高中看的日光流年，真是给了我巨大的冲击</span><br>
</p><p><b>muzimuzhen: </b><br>
<span>连一个歌词既不怎么亚运有不合旋律的歌手都拿诺贝尔文学奖了，还有谁不可以</span><br>
</p><p><b>b2c: </b><br>
<span>我觉得手冢治虫要是还活着的话也可以拿诺贝尔文学奖了</span><br>
</p><p><b>footmanpon: </b><br>
<span>林然若水 发表于 2019-10-7 18:59</span><br>
<span> 马上要揭晓了，我来挖个炆，我希望今年这俩人都得诺贝尔文学奖，然后在领奖台上battle顺便说一下 ...</span><br>
<span>精神加鹅</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>文学场都破溃了，怎么还有人抱着什么经典转移不放。现在是大众的时代</span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span> 本帖最后由 梦游君 于 2019-10-7 20:28 编辑 </span><br>
<span>但是你不能否认啊，假如一个青年作家在中国，他不想写苦咖啡文学，那么他可能的选择有几种：</span><br>
<span>1、农村文学，一辈子靠混圈子的那种纯文学，注定无法走向大众</span><br>
<span>2、乡镇文学，不如农村文学“原生态”、“有逼格”，在大众视野里又lowb</span><br>
<span>3、城市底层文学，404</span><br>
<span>4、城市中产文学，404（比如《蜗居》）</span><br>
<span>5、边缘人群文学，404</span><br>
<span>6、时代文学，只能歌颂，不能批判</span><br>
<span>阎连科的作品在华语圈影响很大，但是他这样归因于国内年轻作家费拉不堪还是不太合理的。须知：</span><br>
<span>有足够的成长经历和视角去写当代中国写实文学的，他们不会成为传统意义上的作家。比如泥潭的火箭炮小队长，特师等等。</span><br>
<span>向着传统意义上的作家而前进的，他们不会有足够的成长经历和视角去写当代中国社会。</span><br>
</p><p><b>雨季朦胧了: </b><br>
<span>算了吧，余华苏童那些不搭上生殖器官就不会写书的作者也是文学的一大灾难</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span>梦游君 发表于 2019-10-7 20:25</span><br>
<span>但是你不能否认啊，假如一个青年作家在中国，他不想写苦咖啡文学，那么他可能的选择有几种：</span><br>
<span>1、农村文学， ...</span><br>
<span>蜗居小说也没404啊，电视剧不让主动播了但是也不算下架想看随便看</span><br>
</p><p><b>mengyao: </b><br>
<span>看这原文，原来阎连科本来是吹博尔赫斯，结果被截了一段出来battle村上了</span><br>
</p><p><b>myron_cloud: </b><br>
<span>林然若水 发表于 2019-10-7 18:59</span><br>
<span>马上要揭晓了，我来挖个炆，我希望今年这俩人都得诺贝尔文学奖，然后在领奖台上battle</span><br>
<span> 顺便说一下 ...</span><br>
<span>阎连科创作的高峰已经过去，最近那本《速求共眠》写的什么玩意。现在的阎连科就是一个知道自己已经被时代抛弃，想拼命抓住时代的尾巴，又有心无力的作家。</span><br>
<span>另外阎连科和莫言风格太像了，我感觉已经给了一个莫言就没阎连科什么事了…</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>我觉得莫言比不上阎连科。</span><br>
</p><p><b>sacodina: </b><br>
<span>没有小四当上作协的灾难大</span><br>
</p><p><b>GloryXie: </b><br>
<span>裏世界 发表于 2017-12-27 08:37</span><br>
<span>村上的书也不至于毫无社会性，写全共斗一代成家立业后的迷茫，写诺门坎，写战前既得利益者继承政治资本，写 ...</span><br>
<span>小城市题材我推荐一下路内，《追随她的旅程》，我最看好的80后作家。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>ataraxianxy 发表于 2017-12-26 22:29</span><br>
<span>“再也没有一个国家的社会现实能够给作家提供如此丰富的写作资源，没有一个国家的人心如此复杂和丰富”， ...</span><br>
<span>全世界近年没有任何国家经历过中国这么的变化，全世界没有国家的人比中国人更迷茫。说中国写作资源丰富真的没问题。就连我自己有时候都恨不得提起笔写点什么，当然我自知水平不行，所以从来没付诸实践。</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>muzimuzhen 发表于 2019-10-7 19:40</span><br>
<span>连一个歌词既不怎么亚运有不合旋律的歌手都拿诺贝尔文学奖了，还有谁不可以 ...</span><br>
<span>然而这位歌手的歌词却完美符合主楼的评价标准，他的歌能让你认识美国。</span><br>
</p><p><b>埃奈西德穆: </b><br>
<span>有很多著名的作家没拿过诺贝尔奖，比如纳博科夫。有很多被人遗忘的作家拿诺奖，比如艾略特之前的不少获奖诗人。诺奖选谁其实也不怎么重要吧。</span><br>
</p><p><b>mishidexieyu: </b><br>
<span>村上到底有没有放言过自己想拿诺奖，我感觉如果是我这东西都快成心魔了，还老被拿出来鞭尸，要是不想的话也蛮惨的</span><br>
<span>不过村上写的不是日本难道还是什么，他肯定以他那一代的日本为蓝本吧，过去的日本不够日本也太奇怪了吧，岂不是莫言的书放几年后的小朋友看是不是也能得出不够中国的结论</span><br>
</p><p><b>maxwell_goblin: </b><br>
<span>某年看到有人说，鸟山明凭借龙珠的影响力完全可以拿诺贝尔文学奖</span><br>
<span>然后当年的诺贝尔文学奖给了写歌词的</span><br>
<span>从此之后我就不吃诺贝尔文学奖的瓜了</span><br>
</p><p><b>别叫我宅男: </b><br>
<span>mishidexieyu 发表于 2019-10-8 08:01</span><br>
<span> 村上到底有没有放言过自己想拿诺奖，我感觉如果是我这东西都快成心魔了，还老被拿出来鞭尸，要是不想的话也 ...</span><br>
<span>村上的日本，他并不是以构造社会为重点，他只是在描写人物时顺道描写一下日本，而且，他的日本存在感的确很弱，除了特别的几篇，你把地名改改，故事放到上海都说的过去</span><br>
</p><p><b>曹仓舒: </b><br>
<span>mishidexieyu 发表于 2019-10-8 08:01</span><br>
<span>村上到底有没有放言过自己想拿诺奖，我感觉如果是我这东西都快成心魔了，还老被拿出来鞭尸，要是不想的话也 ...</span><br>
<span>我宁愿没得奖别人替我不值，也不愿得了奖有人觉得我不配。你觉得呢?</span><br>
</p><p><b>林唯楚: </b><br>
<span>cqc1021 发表于 2017-12-26 22:01</span><br>
<span>文人相轻，没啥可说的。</span><br>
<span>“在村上的小说中，我看不到日本人今天的生存状况”这句说的挺好的，我觉得村上小 ...</span><br>
<span>村上之所以如此受欢迎恰恰是他不够日本（顺带村上本人一直对拿奖不是没那么热衷，但是每年日本的出版社都要林少华待命，结果每年都打电话来说，哎呀真是抱歉）</span><br>
</p><p><b>Realplayer: </b><br>
<span>那么米兰昆德拉得奖了吗</span><br>
</p><p><b>新闻工作者: </b><br>
<span>wwwdnwcom 发表于 2017-12-26 23:36</span><br>
<span>如今，人们依旧在谈陀思妥耶夫斯基、谈鲁迅，但都只停留在口头的赞美，真正被学习模仿的却是“苦咖啡”作家 ...</span><br>
<span>天才难求，匠人易得。妥氏这种风格和笔力难学啊。</span><br>
</p><p><b>林然若水: </b><br>
<span>myron_cloud 发表于 2019-10-8 01:15</span><br>
<span>阎连科创作的高峰已经过去，最近那本《速求共眠》写的什么玩意。现在的阎连科就是一个知道自己已经被时代 ...</span><br>
<span>这本就是他写着玩的，可能就是为了国内出版随便写写的元小说。这几年他有两本小说不错，并因为其中一本拿了卡夫卡文学奖，因为另一本拿了红楼梦文学奖，然而这两本书大陆都没有出版社敢出版，现在书店能找到他的小说只有《炸裂志》和《速求共眠》还有重新出版的自传式散文《我与父辈》，这些小说比起来他之前的《日光流年》《受活》显然是笔力下降了，不过我也是认为他创作高峰是《日光流年》。</span><br>
</p><p><b>林然若水: </b><br>
<span>梦游君 发表于 2019-10-7 20:25</span><br>
<span>但是你不能否认啊，假如一个青年作家在中国，他不想写苦咖啡文学，那么他可能的选择有几种：</span><br>
<span>1、农村文学， ...</span><br>
<span>《繁花》《长恨歌》</span><br>
</p><p><b>myron_cloud: </b><br>
<span> 本帖最后由 myron_cloud 于 2019-10-8 10:33 编辑 </span><br>
<span>林然若水 发表于 2019-10-8 09:01</span><br>
<span>这本就是他写着玩的，可能就是为了国内出版随便写写的元小说。这几年他有两本小说不错，并因为其中一本拿 ...</span><br>
<span>四书 买了还没看，日熄 实在不喜欢，堆叠意向搞隐喻，而且从切入点来说，我怀疑农村是否那么在乎火葬土葬</span><br>
<span>阎连科的创作高峰确实是那个时候，他自己现在应该没办法写出超越 日光流年，坚硬如水，受活 的作品了</span><br>
</p><p><b>myron_cloud: </b><br>
<span>林然若水 发表于 2019-10-8 09:01</span><br>
<span>这本就是他写着玩的，可能就是为了国内出版随便写写的元小说。这几年他有两本小说不错，并因为其中一本拿 ...</span><br>
<span>而且 速求共眠 里面那个电影还真拍出来了你敢信？阎连科现在已经往行为艺术那边发展了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1571528[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>阎连科：村上春树式文学如获诺奖 是伟大作品的灾难[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1571528-1-1.html</link>
      <description>阎连科：村上春树式文学如获诺奖 是伟大作品的灾难&#13;
阎连科：村上春树式“苦咖啡文学”如获诺奖 是我们崇敬的伟大作品的灾难
&#13;
阎连科把卡佛、门罗、乔纳森·弗兰岑等作家的作品称作“苦咖啡文学”，写的都是“小伤感、小温暖、小挫伤、小确幸”。
&#13;
作家、中国人民大学文学院教授阎连科
&#13;
“如果有一天村上春树也获诺贝尔文学奖了，那就是我们长期崇敬的那些伟大作品的灾难。” 在日前凤凰网主办的“阎连科文学课”上，作家、中国人民大学文学院教授阎连科称，像村上春树这样的“苦咖啡文学”正在当今文坛泛滥，经典的转移正在发生。阎连科眼中的“苦咖啡文学”是什么？这种文学形式与何相对？又有何优劣？在经典转移之后，小说家的创作是否有还有第三条路？阎连科从自创的“苦咖啡文学”一词入手，将他的文学观铺陈开来。在文学课上，阎连科还提到，中国文学是世界上最有希望的文学， “再也没有一个国家的社会现实能够给作家提供如此丰富的写作资源，没有一个国家的人心如此复杂和丰富”，“保不定青年作家一夜之间写出传世之作来”。
&#13;
苦咖啡文学：“小伤感、小温暖、小挫伤、小确幸”
&#13;
阎连科观察到，近十几年来，在中国盛行的西方经典文学有一个特点：写作的人物已经从社会历史转向了家庭。作品没有《战争与和平》描绘的宏大历史中的苦难，也没有巴尔扎克作为法国社会“书记员”的社会关切和民族情感，而“只是关注一个微小人群中的小伤感、小温暖、小挫伤、小确幸”。阎连科以两位美国知名作家——《好人难寻》的作者奥康纳与《大教堂》的作者卡佛——为例，他们几乎是同代人，均以短篇小说闻名，作品几乎同时被译介到中国，在他眼中，奥康纳无论是在叙述技巧上还是在对人性的挖掘上，都远在卡佛之上，因为奥康纳“写尽了人类的邪恶丑”，卡佛笔下却往往“是人们能够接受的、能够想像的、甚至在生活中能够发生的故事，充满着咖啡馆的温暖气息”。可是，与文学水平高低相左的是，奥康纳只获得了极少数人的关注，卡佛却得到了众多读者及作家的阅读和模仿。
&#13;
阎连科把卡佛、门罗、乔纳森·弗兰岑等作家的作品称作“苦咖啡文学”，因为“它们和苦咖啡一样，温暖中带一点寒冷，甜美中有丝丝苦涩”。在这类文学作品中，阎连科认为，读者只能看到一个人群在某一种情况下生存境遇中的小困难、小波折，看不到整个国家、整个民族或者人类面临的生存困境。“作家如果不给读者提供本民族人群和个人最艰难的生存境遇，那么他的伟大是值得怀疑的。”他又以村上春树为例，虽然其小说比川端康成、三岛由纪夫、大江健三郎、芥川龙之介的作品卖得好得多，但“在村上的小说中，我看不到日本人今天的生存状况”。也正因如此，阎连科称，村上春树赢得的尊重的目光比前辈们少很多。
&#13;
阎连科：在“苦咖啡文学”中，读者只能看到一个人群在某一种情况下生存境遇中的小困难、小波折，看不到整个国家、整个民族或者人类面临的生存困境。
&#13;
“门罗拿了诺奖，如果有一天村上春树也获诺奖了，整个世界文学对经典的转移就已经悄然完成，那就是我们长期崇敬的伟大作品的灾难。”阎连科最担心的是，在经典转移的过程中，一种文学被保留下来，另一种文学则被拒之门外。如今，人们依旧在谈陀思妥耶夫斯基、谈鲁迅，但都只停留在口头的赞美，真正被学习模仿的却是“苦咖啡”作家。“终有一天，年轻作家将不再认为卡夫卡是伟大的，也不再认为托尔斯泰是伟大的，在他们眼中，十九世纪、二十世纪的伟大作家几乎都不存在。”
&#13;
阎连科还认为，中国的年轻作家已经在“苦咖啡文学”中越陷越深。“每一个80后作家拿出来都是新概念作文里的第一名，文字比上一代作家好，读过的书也多，爱和被爱的经验也深刻得多，”但他认为，这群作家没有对咖啡馆以外人类生存的幻想，不能够表达出同代人的生存困境。“莫言、余华、苏童、格非三十岁的时候写的是什么，而你在三十岁的时候写出什么？”阎连科举例说，余华的《活着》《许三观卖血记》畅销至今，可是“很多年轻作家的苦咖啡文学虽时下大受追捧，但会随着时间的流逝而悄无声息”。
&#13;
要摆脱苦咖啡文学，博尔赫斯式的小说是出路之一
&#13;
当“苦咖啡文学”已经泛滥成灾，作家的出路在哪里？阎连科认为，即使无法像托尔斯泰和陀思妥耶夫斯基那样写作，那么至少还可以学习博尔赫斯。“我们每天都谈小说中的人性、生命、人间烟火的时候，博尔赫斯证明了小说可以不写人性，甚至可以不写人。”
&#13;
作家常常会强调，人物是推动故事发展的动力，有了什么样的人物才有什么样的故事。安娜·卡列尼娜就是先发现丈夫的耳朵难看，之后才一点一点地失去了对丈夫的爱。而在博尔赫斯笔下，故事和人物毫无关系，人物性格到最后都无法确定。一个接一个偶然推动了故事的发展，没有任何必然。他举例说，《南方》称得上是博尔赫斯所有小说中故事最清晰的一部小说，人物有名有姓，可是任何和人物性格相关的事情都没有发生，撞上窗子是偶然，得坏血病是偶然，火车停在一个不认识的站台是偶然，民工朝他扔面包球也是偶然，到最后连结局也没有讲明。
&#13;
博尔赫斯
&#13;
博尔赫斯为什么能把小说写得这么短？为什么他把小说写得让所有作家着迷？为什么人们说他是“作家中的作家”？阎连科认为，与卡佛的“极简主义”不同，博尔赫斯做到了真正的极简：每一句话都是向前的，每一句话都是情节。而且，博尔赫斯省略的内容比写了的内容更重要。《南方》中唯一出现对话是老板说，“达尔曼先生，那些小伙子醉了，别理他们。” 达尔曼从来没回到过庄园，下火车的地方也不是他家乡的车站，这个店主为什么知道他的名字？作者省略不谈，让读者不禁思索：这个故事是真的还是假的？发生还是没有发生？这是不是一场梦？这个问题可以追溯到达尔曼在火车上看《一千零一夜》，期间他瞌睡了一会儿，梦中见到的是隆隆向前的列车，作者却没有写他梦醒。后面的故事是在火车上做的梦，还是梦醒以后发生的？《南方》是一篇真实的小说，还是一半真实一半梦境？“博尔赫斯带来了一种镜花水月的虚无感，一种人生无常世事莫测的梦幻感觉，从真实中引出梦境，再从梦境中引出真实，如梦幻般模棱两可。这样，他就在现实和想象这两个空间之外，为后人搭建了第三个讲故事的平台：梦。”阎连科认为。
&#13;
他由此建议，作家既可以结合人性、生命、民族的困境、时代的困境去写，也可以像博尔赫斯一样，不写人性，却依然使小说极具创造性，从而摆脱充满甜味又稍稍有点儿苦味的“苦咖啡文学”。
&#13;
在“苦咖啡文学”泛滥的今天，阎连科认为中国文学是世界上最有希望的文学， “再也没有一个国家的社会现实能够给作家提供如此丰富的写作资源，没有一个国家的人心如此复杂和丰富”，“保不定青年作家一夜之间写出传世之作来”。他说：“我们没有能力像鲁迅去做一个战士，但作为懦弱的人，我们也可以像博尔赫斯这样，写出完全不一样的、具有创造性的小说。”
&#13;
……………………………………
&#13;
http://www.jiemian.com/article/1826093.html</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>微笑的迪妮莎: </b><br>
<span>wxshaonv2000 发表于 2017-12-27 11:26</span><br>
<span>其实大部分村上迷对这种事都心里有数了 也不争这些东西 也就还有少数几个喜欢打抱不平 觉得诺奖也不 ...</span><br>
<span>“ 而从《象的消失》到《东京奇谭集》，已经消逝过一次了。也可能用磨损这个词更为准确。”</span><br>
<span>磨损，很熟悉的描述，他的很多角色都有这个待遇吧。</span><br>
</p><p><b>keamedes: </b><br>
<span>wxshaonv2000 发表于 2017-12-27 11:26</span><br>
<span>其实大部分村上迷对这种事都心里有数了 也不争这些东西 也就还有少数几个喜欢打抱不平 觉得诺奖也不 ...</span><br>
<span>豆瓣那篇挺有意思的。村上的小日子确实过得太好了，每天10km，无病无灾，有钱，没有世俗的烦恼，写出的作品天花板是基本不可能突破的。但是足够勤奋，足够天才，还是能写出工业式的作品</span><br>
</p><p><b>微笑的迪妮莎: </b><br>
<span>wxshaonv2000 发表于 2017-12-27 11:26</span><br>
<span>其实大部分村上迷对这种事都心里有数了 也不争这些东西 也就还有少数几个喜欢打抱不平 觉得诺奖也不 ...</span><br>
<span>拉到最低才发现这篇以前看过了，记忆力衰退明显</span><br>
</p><p><b>宇白顺: </b><br>
<span>就从这文看，阎推崇文学从生活出发，记录时代和生活在其中的人，而不是浮于表面，也许这就是严肃文学。但村上这样的消费品文学也是不可少的。</span><br>
</p><p><b>新人スタッフ: </b><br>
<span>说的挺在理的</span><br>
</p><p><b>琉球爆炸头: </b><br>
<span>一直很喜欢村上的作品，不过他拿不拿诺贝尔倒是不关心。他拿了诺贝尔，又不是他书的人逼格会显得高一些。</span><br>
<span>对村上作品的争议基本就是说他写的不够日本，意识流。村上笔下小资，迷茫的一带日本人，只是不符合一些读者或者精日心中的日本罢了。村上的主题很多时候都是蜻蜓点水，并不会给你说得很清楚，但是如果在看书的时候有思考，那就够了呗</span><br>
</p><p><b>琉球爆炸头: </b><br>
<span>身边几个村上迷，态度基本都是：</span><br>
<span>1.“又陪跑了。”“哦，知道了。”</span><br>
<span>2.“新书买不买？”“买啊。”</span><br>
</p><p><b>穿越护城河: </b><br>
<span>裏世界 发表于 2017-12-27 08:37</span><br>
<span>村上的书也不至于毫无社会性，写全共斗一代成家立业后的迷茫，写诺门坎，写战前既得利益者继承政治资本，写 ...</span><br>
<span>《太阳出世》</span><br>
<span>《你以为你是谁》</span><br>
<span>《生活秀》</span><br>
<span>三篇连起来？</span><br>
</p><p><b>spaceatom54: </b><br>
<span>哇，酸到极点，是转帖的文字超过三千字，中国汉字太多看不懂了吧。</span><br>
<span>精日和小资找的喷点居然是以恶意揣测政治立场出发，妄图攻击颠覆话语权，破坏和蟹社会，调查祖上三代原罪，勾结利益集团。为非作歹，横行霸道，罪大恶极？罪加一等！</span><br>
</p><p><b>hoaloha: </b><br>
<span>在村上的小说中，我看不到日本人今天的生存状况</span><br>
<span>去年得奖的是一个在英国长大的日本人</span><br>
<span>前年得奖的是一个写民谣歌词的</span><br>
</p><p><b>guner1991: </b><br>
<span>keamedes 发表于 2017-12-26 21:58</span><br>
<span>有点认同，村上春树的评论很有感触，那不是日本的小说，是村上春树笔下的年轻人的小说。读他的小说，你都不 ...</span><br>
<span>我觉得吧不能说是他笔下的人太矫情</span><br>
<span>偶尔还是能有类似矫情的感受的</span><br>
<span>只是没描述得那么夸张，也描述不出那种感觉</span><br>
</p><p><b>iceplatinum: </b><br>
<span>caine1992 发表于 2017-12-27 10:40</span><br>
<span>是啊，极简主义，底层阶级的生活常态不都是他们部分作品的特点吗？如果说小资，太阳照常升起是不是小资？ ...</span><br>
<span>太阳照常升起都算小资了。。。你太看得起小资了吧</span><br>
<span>乞力马扎罗山的血我没看过，但我看过海明威小说，没一部算得上小资的！</span><br>
<span>太阳照常升起是海明威第一部作品，只算这部作品就可以吊打村上春树所有的作品之和</span><br>
</p><p><b>holiczsy: </b><br>
<span>这一位也是，一言难尽</span><br>
<span>很少见一个作家这样露骨的评价其他作家的，而且一批就是批一群人，厉害了</span><br>
<span>老实讲他这个年纪和时代的人有文以载道的思想不奇怪，我奇怪的是他作为一个作家，阅读面和对世界的认知未免太落伍和狭隘了</span><br>
<span>还“只有中国有如此复杂和丰富的人心”，惹人发噱啊</span><br>
</p><p><b>Neinzul: </b><br>
<span>环境问题吧，日本那种压抑的小国岛民环境，还有美国骑头上，别说文学作品，电影动画也都是很压抑的，格局很小。</span><br>
<span>余华也是当时的环境磨练出来的，题材也来自当时的环境，不好拿出来简单的比较。</span><br>
</p><p><b>berserk28: </b><br>
<span> 本帖最后由 berserk28 于 2017-12-27 13:44 编辑 </span><br>
<span>wwwdnwcom 发表于 2017-12-26 23:36</span><br>
<span>如今，人们依旧在谈陀思妥耶夫斯基、谈鲁迅，但都只停留在口头的赞美，真正被学习模仿的却是“苦咖啡”作家 ...</span><br>
<span>毕竟对于现在的世界，特别是所谓的“文明社会”</span><br>
<span>大家都是在在被巨大的商品经济玩弄的木偶，虽然不满但是不知道自己的敌人是谁</span><br>
<span>激荡的社会变革和激烈的社会矛盾已经过去了</span><br>
<span>日本欧洲美国都不存在这种东西，大多数会去读小说的人都是富裕的中产阶级</span><br>
<span>他看底层人民为了生命苦苦挣扎的故事会显得不知所措</span><br>
<span>他们的痛苦实际上是生命的意义，生与死，自由意志，权利与尊严</span><br>
<span>也就是吃饱了饭在咖啡馆里想的事情，那么他们看的文字自然也倾向于苦咖啡</span><br>
<span>至于说日本人写不出大格局的故事属于瞎扯，大格局的故事不在于这个故事的世界有多大，人物有多少</span><br>
<span>只要有深刻的观察力，只有几个登场角色的故事照样有大格局</span><br>
<span>火线里整个故事出不了巴尔的摩的几个街角，照样可以让人看到一个巨大的世界</span><br>
<span>鲁迅写一个鲁镇，就写了中国近千年的历史</span><br>
</p><p><b>killmesoftly: </b><br>
<span>不够日本喷了，村上那个时代的日本大学生就是他笔下那个鸟样</span><br>
<span>另外前面谁说的我觉得也不确切</span><br>
<span>准确地说，村上所描述的那个日本也过时了，至于天朝这帮文艺工作者想象中的日本，基本属于半文物状态</span><br>
</p><p><b>awertg: </b><br>
<span>日本那环境能写出大格局才见鬼了，拿格局去要求日本文学是不是太严格?</span><br>
</p><p><b>revelations: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2017-12-27 10:39:12</span><br>
<span>我觉得是《世界尽头与冷酷仙境》。赞同，世界尽头冷酷仙境作为通俗小说，开创了世界系这一大流派，同时也是很多日本新世纪通俗小说的灵感来源与母题</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>revelations: </b><br>
<span>holiczsy 发表于 2017-12-27 13:14:13</span><br>
<span>这一位也是，一言难尽</span><br>
<span>很少见一个作家这样露骨的评价其他作家的，而且一批就是批一群人，厉害了</span><br>
<span>老实讲他这 ...作为一个阎连科吹，我想说我国目前中生代除了莫言就是阎连科了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Anthony_Wei6: </b><br>
<span>yym 发表于 2017-12-26 10:27</span><br>
<span>这里是不是跳步了？</span><br>
<span>？</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>Anthony_Wei6 发表于 2017-12-27 14:09</span><br>
<span>？</span><br>
<span>论据和结论之间的东西呢？</span><br>
</p><p><b>危险伴旅: </b><br>
<span>说的有点道理的。这样个人思想色彩强烈的评论确实能提供看事物的新角度</span><br>
<span>对我来说，村上春树的书合上了就没什么感觉了。</span><br>
</p><p><b>mengyao: </b><br>
<span>wuhhhh 发表于 2017-12-27 09:55</span><br>
<span>余华《第七日》是真没看懂，也不打算看懂，就算他写《兄弟》都没有这么低，说讽刺我更愿意相信是他看了几 ...</span><br>
<span>哎，余华脸上的横肉生的比路遥晚，现在脸盘倒是要比路遥宽了。</span><br>
</p><p><b>lowlee: </b><br>
<span>居然5页了，而且没有大型人身攻击</span><br>
<span>纯文学论坛s1</span><br>
</p><p><b>deathlx: </b><br>
<span>本来想说几句可是发现 我根本就没看过这些作者的书</span><br>
<span>轻小说 看的都不是很多</span><br>
<span>不算名著 我感觉我就看过东野圭吾 斯蒂芬·金 《鲁兵逊漂流记》是谁写的？</span><br>
</p><p><b>goreen: </b><br>
<span>什么时候科幻能得一次文学奖啊！</span><br>
</p><p><b>Bernoulli: </b><br>
<span>Anthony_Wei6 发表于 2017-12-26 22:45</span><br>
<span>说不定小四明天就灵感突现呢</span><br>
<span>谁能在李白诞生之时就预言一位伟大的诗人呢？文学这种东西说不准的 ...</span><br>
<span>几乎没可能的，作家的作品深度是取决于他的生活经历的丰度，泡在星巴克里面可不只能写出苦咖啡了么。</span><br>
</p><p><b>Anthony_Wei6: </b><br>
<span>berserk28 发表于 2017-12-27 00:36</span><br>
<span>毕竟对于现在的世界，特别是所谓的“文明社会”</span><br>
<span>大家都是在在被巨大的商品经济玩弄的木偶，虽然不满但是不 ...</span><br>
<span>激荡的社会变革和激烈的社会矛盾已经过去了</span><br>
<span>革命从未过去。。。顶多是减弱了，而且将来还有再燃的迹象。日本欧洲美国都不存在这种东西，大多数会去读小说的人都是富裕的中产阶级</span><br>
<span>你以为只有中产阶级阅读，那是因为你是中产。</span><br>
<span>底层从未消失，只是资本看不上罢了。</span><br>
<span>然而，世界不由资本决定。</span><br>
</p><p><b>Anthony_Wei6: </b><br>
<span>yym 发表于 2017-12-27 01:19</span><br>
<span>论据和结论之间的东西呢？</span><br>
<span>这样啊。。。硬核文学评论</span><br>
<span>我看村上的书不多，就4、5本吧。无法做到全面而深刻地评论他的作品，只是一些感想.</span><br>
</p><p><b>Anthony_Wei6: </b><br>
<span>Bernoulli 发表于 2017-12-27 01:51</span><br>
<span>几乎没可能的，作家的作品深度是取决于他的生活经历的丰度，泡在星巴克里面可不只能写出苦咖啡了么。 ...</span><br>
<span>小四的经历算丰富的了，从四川小镇到中国最繁华的上海。</span><br>
</p><p><b>所罗门诺夫斯基: </b><br>
<span>好像有点道理</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>Anthony_Wei6 发表于 2017-12-27 15:00</span><br>
<span>这样啊。。。硬核文学评论</span><br>
<span>我看村上的书不多，就4、5本吧。无法做到全面而深刻地评论他的作品，只 ...</span><br>
<span>感想，那就说得通了</span><br>
</p><p><b>Anthony_Wei6: </b><br>
<span>yym 发表于 2017-12-27 02:09</span><br>
<span>感想，那就说得通了</span><br>
<span>文学批评停留在高中水准见笑了</span><br>
</p><p><b>yagami_cn: </b><br>
<span>Anthony_Wei6 发表于 2017-12-27 15:02</span><br>
<span>小四的经历算丰富的了，从四川小镇到中国最繁华的上海。</span><br>
<span>喷了，这都行，强行经历丰富</span><br>
</p><p><b>卡仑治糖: </b><br>
<span> 本帖最后由 卡仑治糖 于 2017-12-27 15:30 编辑 </span><br>
<span>又是喜闻乐见大家都能发声的泥潭文学评论帖了。</span><br>
<span>在这里，您能尽情体验挥斥方遒指点江山的快感，给庸俗的生活撒一点文艺香料。</span><br>
<span>以上的一切不需要任何花费，只要您会打字和必要时刻阅读少量作品简介即可。最终解释权归管理员所有。</span><br>
</p><p><b>EFSF: </b><br>
<span>原始恶魔 发表于 2017-12-26 22:00</span><br>
<span>这都能挨上一枪，我都要开始同情村上春树了</span><br>
<span>不算挨枪，挺到位的。</span><br>
<span>村上一直拿不到就表明他自己还是有点问题的。</span><br>
</p><p><b>Anthony_Wei6: </b><br>
<span>yagami_cn 发表于 2017-12-27 02:26</span><br>
<span>喷了，这都行，强行经历丰富</span><br>
<span>比卡夫卡这种一生都是小职员的丰富太多了</span><br>
</p><p><b>yagami_cn: </b><br>
<span>Anthony_Wei6 发表于 2017-12-27 16:16</span><br>
<span>比卡夫卡这种一生都是小职员的丰富太多了</span><br>
<span>原来这丰富指的是是工作经历</span><br>
</p><p><b>Anthony_Wei6: </b><br>
<span>yagami_cn 发表于 2017-12-27 03:22</span><br>
<span>原来这丰富指的是是工作经历</span><br>
<span>小四工作经历也不算太丰富吧。一直是作家，后来转职了一下导演，也算正常操作。</span><br>
<span>当然肯定比卡夫卡丰富。</span><br>
</p><p><b>大碗团子蘑菇汤: </b><br>
<span>yagami_cn 发表于 2017-12-27 15:26</span><br>
<span>喷了，这都行，强行经历丰富</span><br>
<span>丰富与否是在对比中产生的，不知有多少当代青年一辈子除了旅游和上大学就没离开过生自己养自己的城市。</span><br>
</p><p><b>mazaission: </b><br>
<span>keamedes 发表于 2017-12-27 11:44</span><br>
<span>豆瓣那篇挺有意思的。村上的小日子确实过得太好了，每天10km，无病无灾，有钱，没有世俗的烦恼，写出的作 ...</span><br>
<span>但是在发达或者较发达国家大部分人差不多就这样啊，如果去写骆驼祥子这样的才是不接地气吧。当然他作品离盖茨比那种程度差不少，对常人容易忽略的细腻感觉观察入微，但深度思考不足就是了。但我觉得前者对作家也很重要</span><br>
</p><p><b>SuThoth: </b><br>
<span>诺奖又不是唯一标准，你讨厌它管诺奖何事，又不是得了诺奖就必须称颂</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>羁绊の香菜: </b><br>
<span> 本帖最后由 羁绊の香菜 于 2017-12-27 16:35 编辑 </span><br>
<span> “再也没有一个国家的社会现实能够给作家提供如此丰富的写作资源，没有一个国家的人心如此复杂和丰富”，“保不定青年作家一夜之间写出传世之作来”。</span><br>
<span>然而老爷们不允许你写，材料再丰富，内容也会被限成死水一潭要不以低端人囗当主角写个小说试试？</span><br>
</p><p><b>d00233773: </b><br>
<span>yagami_cn 发表于 2017-12-27 16:22</span><br>
<span>原来这丰富指的是是工作经历</span><br>
<span>少年成名，抄袭拿奖</span><br>
<span>被万人唾骂，也被万人迷恋</span><br>
<span>以前小城里浑浑噩噩，后来在上海里纸醉金迷</span><br>
<span>有无法公开的性取向</span><br>
<span>未到中年却渐渐被时代抛弃</span><br>
<span>电影愈挫，杂志下滑</span><br>
<span>甚至被以前的手下告发性骚扰</span><br>
<span>你说他经历不丰富？</span><br>
</p><p><b>yagami_cn: </b><br>
<span>大碗团子蘑菇汤 发表于 2017-12-27 16:30</span><br>
<span>丰富与否是在对比中产生的，不知有多少当代青年一辈子除了旅游和上大学就没离开过生自己养自己的城市。 ...</span><br>
<span>本来不打算回我回复那位的，看见又有提醒就来回复一下你吧，求一个以实证的态度做出的统计结果证明你的“不知有多少……”观点？</span><br>
</p><p><b>eplis: </b><br>
<span>泥潭大部分人眼里的文论都太老了，虽然老不一定不好。问题是那套东西的标准太狭窄了，此外还有点对作家不切实际的妄想。</span><br>
</p><p><b>大碗团子蘑菇汤: </b><br>
<span>yagami_cn 发表于 2017-12-27 16:51</span><br>
<span>本来不打算回我回复那位的，看见又有提醒就来回复一下你吧，求一个以实证的态度做出的统计结果证明你的“ ...</span><br>
<span>我投降，你赢了，打扰了，请继续</span><br>
</p><p><b>yagami_cn: </b><br>
<span>d00233773 发表于 2017-12-27 16:43</span><br>
<span>少年成名，抄袭拿奖</span><br>
<span>被万人唾骂，也被万人迷恋</span><br>
<span>以前小城里浑浑噩噩，后来在上海里纸醉金迷</span><br>
<span>丰富丰富，阅尽人生百态，尝遍世间辛酸，中年就有这样的经历，以后文学成就就是曹雪芹第二</span><br>
</p><p><b>EFSF: </b><br>
<span>Anthony_Wei6 发表于 2017-12-27 16:28</span><br>
<span>小四工作经历也不算太丰富吧。一直是作家，后来转职了一下导演，也算正常操作。</span><br>
<span>当然肯定比卡夫卡丰富。 ...</span><br>
<span>丰富的生活经历和作者本身能感知到的丰富是两码事。</span><br>
<span>郭敬明这种看起来经历了不少还是只能靠抄的是感知不到什么东西的。</span><br>
</p><p><b>yagami_cn: </b><br>
<span>大碗团子蘑菇汤 发表于 2017-12-27 16:52</span><br>
<span>我投降，你赢了，打扰了，请继续</span><br>
<span>不客气，原来也是进来随便扯一句就跑，你高兴就好</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1571528[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>阎连科：村上春树式文学如获诺奖 是伟大作品的灾难[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1571528-1-1.html</link>
      <description>阎连科：村上春树式文学如获诺奖 是伟大作品的灾难&#13;
阎连科：村上春树式“苦咖啡文学”如获诺奖 是我们崇敬的伟大作品的灾难
&#13;
阎连科把卡佛、门罗、乔纳森·弗兰岑等作家的作品称作“苦咖啡文学”，写的都是“小伤感、小温暖、小挫伤、小确幸”。
&#13;
作家、中国人民大学文学院教授阎连科
&#13;
“如果有一天村上春树也获诺贝尔文学奖了，那就是我们长期崇敬的那些伟大作品的灾难。” 在日前凤凰网主办的“阎连科文学课”上，作家、中国人民大学文学院教授阎连科称，像村上春树这样的“苦咖啡文学”正在当今文坛泛滥，经典的转移正在发生。阎连科眼中的“苦咖啡文学”是什么？这种文学形式与何相对？又有何优劣？在经典转移之后，小说家的创作是否有还有第三条路？阎连科从自创的“苦咖啡文学”一词入手，将他的文学观铺陈开来。在文学课上，阎连科还提到，中国文学是世界上最有希望的文学， “再也没有一个国家的社会现实能够给作家提供如此丰富的写作资源，没有一个国家的人心如此复杂和丰富”，“保不定青年作家一夜之间写出传世之作来”。
&#13;
苦咖啡文学：“小伤感、小温暖、小挫伤、小确幸”
&#13;
阎连科观察到，近十几年来，在中国盛行的西方经典文学有一个特点：写作的人物已经从社会历史转向了家庭。作品没有《战争与和平》描绘的宏大历史中的苦难，也没有巴尔扎克作为法国社会“书记员”的社会关切和民族情感，而“只是关注一个微小人群中的小伤感、小温暖、小挫伤、小确幸”。阎连科以两位美国知名作家——《好人难寻》的作者奥康纳与《大教堂》的作者卡佛——为例，他们几乎是同代人，均以短篇小说闻名，作品几乎同时被译介到中国，在他眼中，奥康纳无论是在叙述技巧上还是在对人性的挖掘上，都远在卡佛之上，因为奥康纳“写尽了人类的邪恶丑”，卡佛笔下却往往“是人们能够接受的、能够想像的、甚至在生活中能够发生的故事，充满着咖啡馆的温暖气息”。可是，与文学水平高低相左的是，奥康纳只获得了极少数人的关注，卡佛却得到了众多读者及作家的阅读和模仿。
&#13;
阎连科把卡佛、门罗、乔纳森·弗兰岑等作家的作品称作“苦咖啡文学”，因为“它们和苦咖啡一样，温暖中带一点寒冷，甜美中有丝丝苦涩”。在这类文学作品中，阎连科认为，读者只能看到一个人群在某一种情况下生存境遇中的小困难、小波折，看不到整个国家、整个民族或者人类面临的生存困境。“作家如果不给读者提供本民族人群和个人最艰难的生存境遇，那么他的伟大是值得怀疑的。”他又以村上春树为例，虽然其小说比川端康成、三岛由纪夫、大江健三郎、芥川龙之介的作品卖得好得多，但“在村上的小说中，我看不到日本人今天的生存状况”。也正因如此，阎连科称，村上春树赢得的尊重的目光比前辈们少很多。
&#13;
阎连科：在“苦咖啡文学”中，读者只能看到一个人群在某一种情况下生存境遇中的小困难、小波折，看不到整个国家、整个民族或者人类面临的生存困境。
&#13;
“门罗拿了诺奖，如果有一天村上春树也获诺奖了，整个世界文学对经典的转移就已经悄然完成，那就是我们长期崇敬的伟大作品的灾难。”阎连科最担心的是，在经典转移的过程中，一种文学被保留下来，另一种文学则被拒之门外。如今，人们依旧在谈陀思妥耶夫斯基、谈鲁迅，但都只停留在口头的赞美，真正被学习模仿的却是“苦咖啡”作家。“终有一天，年轻作家将不再认为卡夫卡是伟大的，也不再认为托尔斯泰是伟大的，在他们眼中，十九世纪、二十世纪的伟大作家几乎都不存在。”
&#13;
阎连科还认为，中国的年轻作家已经在“苦咖啡文学”中越陷越深。“每一个80后作家拿出来都是新概念作文里的第一名，文字比上一代作家好，读过的书也多，爱和被爱的经验也深刻得多，”但他认为，这群作家没有对咖啡馆以外人类生存的幻想，不能够表达出同代人的生存困境。“莫言、余华、苏童、格非三十岁的时候写的是什么，而你在三十岁的时候写出什么？”阎连科举例说，余华的《活着》《许三观卖血记》畅销至今，可是“很多年轻作家的苦咖啡文学虽时下大受追捧，但会随着时间的流逝而悄无声息”。
&#13;
要摆脱苦咖啡文学，博尔赫斯式的小说是出路之一
&#13;
当“苦咖啡文学”已经泛滥成灾，作家的出路在哪里？阎连科认为，即使无法像托尔斯泰和陀思妥耶夫斯基那样写作，那么至少还可以学习博尔赫斯。“我们每天都谈小说中的人性、生命、人间烟火的时候，博尔赫斯证明了小说可以不写人性，甚至可以不写人。”
&#13;
作家常常会强调，人物是推动故事发展的动力，有了什么样的人物才有什么样的故事。安娜·卡列尼娜就是先发现丈夫的耳朵难看，之后才一点一点地失去了对丈夫的爱。而在博尔赫斯笔下，故事和人物毫无关系，人物性格到最后都无法确定。一个接一个偶然推动了故事的发展，没有任何必然。他举例说，《南方》称得上是博尔赫斯所有小说中故事最清晰的一部小说，人物有名有姓，可是任何和人物性格相关的事情都没有发生，撞上窗子是偶然，得坏血病是偶然，火车停在一个不认识的站台是偶然，民工朝他扔面包球也是偶然，到最后连结局也没有讲明。
&#13;
博尔赫斯
&#13;
博尔赫斯为什么能把小说写得这么短？为什么他把小说写得让所有作家着迷？为什么人们说他是“作家中的作家”？阎连科认为，与卡佛的“极简主义”不同，博尔赫斯做到了真正的极简：每一句话都是向前的，每一句话都是情节。而且，博尔赫斯省略的内容比写了的内容更重要。《南方》中唯一出现对话是老板说，“达尔曼先生，那些小伙子醉了，别理他们。” 达尔曼从来没回到过庄园，下火车的地方也不是他家乡的车站，这个店主为什么知道他的名字？作者省略不谈，让读者不禁思索：这个故事是真的还是假的？发生还是没有发生？这是不是一场梦？这个问题可以追溯到达尔曼在火车上看《一千零一夜》，期间他瞌睡了一会儿，梦中见到的是隆隆向前的列车，作者却没有写他梦醒。后面的故事是在火车上做的梦，还是梦醒以后发生的？《南方》是一篇真实的小说，还是一半真实一半梦境？“博尔赫斯带来了一种镜花水月的虚无感，一种人生无常世事莫测的梦幻感觉，从真实中引出梦境，再从梦境中引出真实，如梦幻般模棱两可。这样，他就在现实和想象这两个空间之外，为后人搭建了第三个讲故事的平台：梦。”阎连科认为。
&#13;
他由此建议，作家既可以结合人性、生命、民族的困境、时代的困境去写，也可以像博尔赫斯一样，不写人性，却依然使小说极具创造性，从而摆脱充满甜味又稍稍有点儿苦味的“苦咖啡文学”。
&#13;
在“苦咖啡文学”泛滥的今天，阎连科认为中国文学是世界上最有希望的文学， “再也没有一个国家的社会现实能够给作家提供如此丰富的写作资源，没有一个国家的人心如此复杂和丰富”，“保不定青年作家一夜之间写出传世之作来”。他说：“我们没有能力像鲁迅去做一个战士，但作为懦弱的人，我们也可以像博尔赫斯这样，写出完全不一样的、具有创造性的小说。”
&#13;
……………………………………
&#13;
http://www.jiemian.com/article/1826093.html</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Anthony_Wei6: </b><br>
<span>ataraxianxy 发表于 2017-12-26 09:58</span><br>
<span>指望小四灵感突破，你还不如指望老一代作家继续忆苦思甜再拿个诺奖回来小四未必就写不好，但是当下 ...</span><br>
<span>伤痕文学也算不了什么吧。</span><br>
<span>动荡时期有动荡时期的文学，和平时期也有和平时期的文学嘛。</span><br>
<span>当然不一定要指望小四，也不一定要指望老一代作家，难道中国的青年，包括在座的你我，都不会打字吗？</span><br>
</p><p><b>caine1992: </b><br>
<span>迥桑 发表于 2017-12-26 22:58</span><br>
<span>说卡佛门罗啥的小布尔乔亚口味没错啊……</span><br>
<span>翻来覆去不出精致二字，小说到用精致形容的地步 反正我是不喜欢</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>卡佛是精致，莫非海明威的短篇也是精致？</span><br>
</p><p><b>sacodina: </b><br>
<span>村上叔是有些伪善，有些取巧，可也比现在我朝这帮“文人”好上百倍。</span><br>
</p><p><b>迥桑: </b><br>
<span>这种时候就要推毛姆的寻欢作乐了</span><br>
</p><p><b>迥桑: </b><br>
<span>caine1992 发表于 2017-12-26 23:03</span><br>
<span>卡佛是精致，莫非海明威的短篇也是精致？</span><br>
<span>？？？我没提到海明威啊，精致说的这两人作品又不是说的短篇这种体裁</span><br>
</p><p><b>iceplatinum: </b><br>
<span>caine1992 发表于 2017-12-26 23:03</span><br>
<span>卡佛是精致，莫非海明威的短篇也是精致？</span><br>
<span>海明威的文字我读起来像刀锋</span><br>
</p><p><b>ataraxianxy: </b><br>
<span> 本帖最后由 ataraxianxy 于 2017-12-27 11:40 编辑 </span><br>
<span>Anthony_Wei6 发表于 2017-12-26 23:03</span><br>
<span>伤痕文学也算不了什么吧。</span><br>
<span>动荡时期有动荡时期的文学，和平时期也有和平时期的文学嘛。</span><br>
<span>当然不一定要指望 ...</span><br>
<span>村上也是这样想的啊，我写点反应当下日本年轻人和平心境的书有什么不好，然后就每年诺奖被人拿出来鞭尸啊</span><br>
<span>文学本来就是很私人的东西，拿诺奖这种东西作为主流标准的结果就是村上成为被众人批判的典型。日本人迷恋诺奖就算了毕竟祖上拿了不少，我国莫言获奖之前入诺奖法眼的作品是《灵山》，本国群众作家还要如此推崇诺奖拿诺奖标准来评论作家好坏我也是不懂</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>jpcl 发表于 2017-12-26 22:55</span><br>
<span>格局嘛</span><br>
<span>大致就是马云能发大财，然而马加爵只能锤人的区别。</span><br>
<span>这个和小说水平有什么联系？</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>ataraxianxy 发表于 2017-12-26 23:02</span><br>
<span>格局可以拿诺奖啊，接受采访的时候也容易吹逼</span><br>
<span>说实话呀，要按阎连科的标准，爱丽丝门罗的格局也不咋大，可她还是拿了诺奖啊（）</span><br>
</p><p><b>mengyao: </b><br>
<span> 本帖最后由 mengyao 于 2017-12-26 23:53 编辑 </span><br>
<span>虽说毕业后就不读纯文学，不过莫言得道升仙，余华七日搞得斯文扫地之后，阎连科老师在国内大概是独孤求败了吧，估计自己对诺奖也有点想法了</span><br>
</p><p><b>松冈茉优: </b><br>
<span>mengyao 发表于 2017-12-26 23:13</span><br>
<span>虽说毕业后就不读纯文学，不过莫言得道升仙，余华七日搞得斯文扫地之后，阎连科老师在国内大概是独孤求败了 ...</span><br>
</p><p><b>hudachuan: </b><br>
<span>突然出现也不是不可能，时局也快要起变化了</span><br>
</p><p><b>Anthony_Wei6: </b><br>
<span>ataraxianxy 发表于 2017-12-26 10:09</span><br>
<span>村上也是这样想的啊，我写点反应当下日本年轻人和平心境的书有什么不好，然后就每年诺奖被人拿出来鞭尸啊 ...</span><br>
<span>诺奖就是智障这没什么问题。</span><br>
<span>但村上的作品也谈不上是“和平时期的文学”中顶尖的吧。再说日本也不是没有可写的，他写这种东西。。。可以说村上无论是想法还是水平都不行。当文豪还是不够格（虽然我觉得日本的“文豪”水准并不是都很高）</span><br>
</p><p><b>iceplatinum: </b><br>
<span>村上春树最近的小说我没读，但以前的感觉水平比不上大家</span><br>
<span>不只是描写小资生活的问题，而是他的作品中没感觉到深入的思考，更多的是感受</span><br>
</p><p><b>EZ的傻牛: </b><br>
<span>春上好像自己都没说要拿文学奖，为什么大家年年都拿他说事？</span><br>
</p><p><b>荒村一砣: </b><br>
<span>其实我也不喜欢村上春树</span><br>
<span>还是陀思妥耶夫斯基最棒了</span><br>
</p><p><b>二十四桥明月夜: </b><br>
<span>iceplatinum 发表于 2017-12-26 23:09</span><br>
<span>海明威的文字我读起来像刀锋</span><br>
<span>毛姆的刀锋？我感觉两个人挺不一样的吧……</span><br>
<span>毛姆是某种狡黠的刻薄，海明威比较深沉跟雄壮</span><br>
</p><p><b>穿靴子的喵: </b><br>
<span>《奇鸟行状录》应该是村上的巅峰作品了吧</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ataraxianxy: </b><br>
<span>spinkoeco 发表于 2017-12-26 23:11</span><br>
<span>说实话呀，要按阎连科的标准，爱丽丝门罗的格局也不咋大，可她还是拿了诺奖啊（） ...</span><br>
<span>诺奖对东西方作家的标准本来就不一样吧，村上要是加拿大人绝对不会像现在这样成为话题人物</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>Anthony_Wei6 发表于 2017-12-26 23:18</span><br>
<span>诺奖就是智障这没什么问题。</span><br>
<span>但村上的作品也谈不上是“和平时期的文学”中顶尖的吧。再说日本也不是没有 ...</span><br>
<span>再说日本也不是没有可写的，他写这种东西。。。可以说村上无论是想法还是水平都不行。这里是不是跳步了？</span><br>
</p><p><b>iceplatinum: </b><br>
<span>二十四桥明月夜 发表于 2017-12-26 23:24</span><br>
<span>毛姆的刀锋？我感觉两个人挺不一样的吧……</span><br>
<span>毛姆是某种狡黠的刻薄，海明威比较深沉跟雄壮 ...</span><br>
<span>怎么可能是毛姆的刀锋...</span><br>
<span>是钢铁，是寒冰，是锐利</span><br>
</p><p><b>Quliacia: </b><br>
<span>最主要的是，一个作者的心里，是不是有整个时代。胸中没有这个时代，没有对全局的观照的作者，是走不远的。下笔细微是一回事，但好的作者，往往在细微之处能够窥见他所认知的这个世界。这种本领，真不是人人可以具备的。哪怕很多成熟的作者也会有这个毛病，拘囿于日常的时间和细节，看不出更多。而一旦看不出更多，一个作品或许能引起读者的共鸣，共情，却绝对达不到叩响读者的心灵之门时发出深远宏亮的回响。</span><br>
<span>而那，大概是天才们的领域了。最近看的一本书，作者是个文字工作者，久违的回来写网文，把自己在工作中的一些感想融入了进去</span><br>
</p><p><b>wwwdnwcom: </b><br>
<span>如今，人们依旧在谈陀思妥耶夫斯基、谈鲁迅，但都只停留在口头的赞美，真正被学习模仿的却是“苦咖啡”作家</span><br>
<span>这句话除了形容写作,也可以形容现在的好多东西,是人们的欣赏水平退步了吗</span><br>
</p><p><b>eplis: </b><br>
<span>mengyao 发表于 2017-12-26 23:13</span><br>
<span>虽说毕业后就不读纯文学，不过莫言得道升仙，余华七日搞得斯文扫地之后，阎连科老师在国内大概是独孤求败了 ...</span><br>
<span>他可以找残雪啊</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>早些时代的经典话剧和文学都是尽可能做到价值和解读上放之四海都有共鸣和思考的，去掉这些文学作品的国籍，你们完全不会对阅读本身造成任何影响</span><br>
<span>想去符号化绝对在大方向是对的，因为想要被更多人阅读和传唱的作品必须是在说一些蝇营狗苟的大众不想想通的事情</span><br>
<span>如果你就是要说日本的社会怎样啦，年轻人独有的痛苦啦，这种屁事说真的也就现代精日们喜欢自嗨罢了。甚至我们真要说年轻人的丧文化都和日本人丧不到一个框里面去，换我写一部小说是冲着诺贝尔奖去的，我绝壁不会特意从中国的角度来讲丧文化</span><br>
<span>文学首先是要阳春白雪，然后才是兼容下里巴人。没有逼格的东西虽然有市场，却无法成为经典，以四大名著为例，红楼不装逼吗？三国不装逼吗？水浒虽然市侩，但是该装逼的地方照样装逼，西游记虽然反动但也把天庭和西方的逼装的有模有样</span><br>
<span>装逼必然是文学形式不可缺少的地方，能装到至臻化境那才是装逼的最高境界</span><br>
<span>好的作品阿宅爱看，一般人也爱看，这才是装逼的最高境界。亚文化群体趋之若鹜，主流媒体的凡夫俗子也会过来蹭热点，海外的读者也会交口称赞，这才是成功的文学</span><br>
<span>如果一个文学作品</span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span>阎连科典型的墙内开花墙外香。</span><br>
<span>我们国家有2个人特别多而且受孔教熏陶，魔幻事件频发的省份反而出好作家，他就是其中之一。</span><br>
<span>虽然他的天分我觉得一般，跳不出传统中国式作家的桎梏。</span><br>
</p><p><b>feilcity: </b><br>
<span>阎连科看过几本村上的树？对战争和暴力的反思，对资本社会的批判。怕不是只看过早期那几部</span><br>
</p><p><b>裏世界: </b><br>
<span>村上的书也不至于毫无社会性，写全共斗一代成家立业后的迷茫，写诺门坎，写战前既得利益者继承政治资本，写奥姆真理教，除了小说还有纪实文学采访东京沙林毒气事件，只不过藏的深，不注意的看过就算，更还有他最出名的却是一篇较为纯粹爱情小说的关系</span><br>
<span>当然论奖来说我也觉得他不算太够格</span><br>
<span>顺便问问国内纯文学，大多数是高中大学看的，一大感想就是乡土题材太多，作为一个城市长大的人共鸣确实不大，但是一旦进入城市题材，要么写的蹩脚，要么沦为小四那样的品牌堆砌小费主义倡导，不知道有没有什么可以参考的相关文学作品？</span><br>
</p><p><b>revelations: </b><br>
<span>ataraxianxy 发表于 2017-12-26 22:29:47</span><br>
<span>“再也没有一个国家的社会现实能够给作家提供如此丰富的写作资源，没有一个国家的人心如此复杂和丰富”， ...读的太少想的太多是这样的。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>懒蠢馋: </b><br>
<span>个人感觉村上看的是情绪</span><br>
</p><p><b>Inquisitor: </b><br>
<span>说的没错，村上的文字里就是处处透着矫情，格局太小。</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>bushfu: </b><br>
<span>我认为说的不错</span><br>
</p><p><b>wiwiwcwc: </b><br>
<span>其实一直议论一个没得过诺奖的人是否应该得诺奖不已经证明了他有拿诺奖的资格了吗。。。   老实说诺奖得主大部分作品都过于阳春白雪了 我是真的看不下去 </span><br>
</p><p><b>原始恶魔: </b><br>
<span>cqc1021 发表于 2017-12-26 22:01</span><br>
<span>文人相轻，没啥可说的。</span><br>
<span>“在村上的小说中，我看不到日本人今天的生存状况”这句说的挺好的，我觉得村上小 ...</span><br>
<span>换个说法其实就是不够土，就像张艺谋只能靠农村题材获奖一样。</span><br>
<span>白皮大人看到日本作者自然想看的是“日本的东西”</span><br>
</p><p><b>GloryXie: </b><br>
<span>裏世界 发表于 2017-12-27 08:37</span><br>
<span>村上的书也不至于毫无社会性，写全共斗一代成家立业后的迷茫，写诺门坎，写战前既得利益者继承政治资本，写 ...</span><br>
<span>路内的小说，《追随三部曲》，《花街往事》，讲的是九十年代江浙小城少年成长的故事，反正我看得是挺有共鸣，评价也不错，花街拿过人民文学奖</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>Inquisitor 发表于 2017-12-27 08:43</span><br>
<span>说的没错，村上的文字里就是处处透着矫情，格局太小。</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android. ...</span><br>
<span>那么，这两点和作品好坏的联系在哪里？</span><br>
</p><p><b>lyz1196: </b><br>
<span>ataraxianxy 发表于 2017-12-26 22:29</span><br>
<span>“再也没有一个国家的社会现实能够给作家提供如此丰富的写作资源，没有一个国家的人心如此复杂和丰富”， ...</span><br>
<span>至少某火箭炮小队长写出了传S1之作</span><br>
</p><p><b>wuhhhh: </b><br>
<span>mengyao 发表于 2017-12-26 23:13</span><br>
<span>虽说毕业后就不读纯文学，不过莫言得道升仙，余华七日搞得斯文扫地之后，阎连科老师在国内大概是独孤求败了 ...</span><br>
<span>余华《第七日》是真没看懂，也不打算看懂，就算他写《兄弟》都没有这么低，说讽刺我更愿意相信是他看了几篇社会报道随手写了，丢垃圾桶被编辑捡到发表，当初刚出版，迫不及待看完，一脸懵</span><br>
</p><p><b>liangxuanc: </b><br>
<span>写出现代国家生活的人的现状和苦难，可以啊，如果诺奖你说了算，你大概可以给这样的作家颁奖，不过他们估计得在监狱领这个奖了.........至于日本之类的西方国家，你说无病呻吟，这话说的很对，问题是现状就是无病，不呻吟还写什么呢？</span><br>
</p><p><b>yukinosarai: </b><br>
<span>部分认同</span><br>
<span>村上作为作家当然是合格并优秀的，但作为文豪还差得太远，并且恐怕以他的风格这辈子都不可能再往前走一步了。作为文豪首先得把自己的所处的时代看透再写透。另外虽然张爱玲这样的作家再今天也有一定市场，又有谁会真的拿她和托尔斯泰巴尔扎克比？文豪之所以是文豪，于流行作家之间是有本质区别的</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span>把诺奖抬得也太高了吧</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>穿靴子的喵 发表于 2017-12-26 23:24</span><br>
<span>《奇鸟行状录》应该是村上的巅峰作品了吧</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>我觉得是《世界尽头与冷酷仙境》。</span><br>
</p><p><b>caine1992: </b><br>
<span>迥桑 发表于 2017-12-26 23:06</span><br>
<span>？？？我没提到海明威啊，精致说的这两人作品又不是说的短篇这种体裁</span><br>
<span>是啊，极简主义，底层阶级的生活常态不都是他们部分作品的特点吗？如果说小资，太阳照常升起是不是小资？乞力马扎罗山的雪是不是小资？</span><br>
<span>要说谋篇布局的“精致”，格局的“小”，白象似的群山精不精致？杀手精不精致？</span><br>
</p><p><b>wxshaonv2000: </b><br>
<span>论中国当代文学的代表人物 那当然是张大锤啊！张大锤有悲天悯人的气度，其他人只是拉帮结派印点哗众取宠的东西骗钱罢了！李大猫知道文学已经死了，所以不再挣扎，也不再写作，他的微博问答都减价了！原来230，现在只需99！</span><br>
</p><p><b>sidious: </b><br>
<span> 本帖最后由 sidious 于 2017-12-27 10:49 编辑 </span><br>
<span>村上的书只喜欢《国境以南》 可能因为电波对上了吧其他的看过 但都一副无病呻吟的模子 妹子还特别喜欢他这种调调 我就很烦</span><br>
</p><p><b>keamedes: </b><br>
<span>某些人连社会“无病”都说出来了，资本主义和消费主义真是厉害，糖衣炮弹都没这么大功效</span><br>
</p><p><b>Kugimiya: </b><br>
<span>格局变小是大势所趋，你看动画不也是一样吗？从宫崎骏富野到大友克洋押井守到今敏细田守最后到新海诚，时代不同创作者们成长环境不同，眼界也自然不同。苛求所有创作者都有大格局大背景并不现实。每个时代有每个时代不同类型的作品。就这个时代而言，村上春树已经做得很不错了。</span><br>
</p><p><b>nVidia: </b><br>
<span>影法师还有政客给创作意见，凭什么拿皇粮的村上春树的只关注精神病小确幸的绿子群体</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>pureblue: </b><br>
<span>feilcity 发表于 2017-12-27 00:57</span><br>
<span>阎连科看过几本村上的树？对战争和暴力的反思，对资本社会的批判。怕不是只看过早期那几部 ...</span><br>
<span>确实，这老头明显对村上的判断还停留在寻羊冒险记，冷酷仙境之类的作品吧</span><br>
</p><p><b>wxshaonv2000: </b><br>
<span>其实大部分村上迷对这种事都心里有数了 也不争这些东西 也就还有少数几个喜欢打抱不平 觉得诺奖也不值钱了 比起发给什么少数族裔黑人女作家 还不如发给村上 至少我们阅读村上获得的喜悦是真实的</span><br>
<span>关于村上迷群体对村上这几年的创作状态的态度 仍然可以参见荞麦老师的这篇书评 https://m.douban.com/book/review/7429587/虽然是两年前写的 但到现在也可以说很有代表性</span><br>
<span>另推荐进阶读物《我的职业是小说家》对理解村上的创作观很有帮助 写得很坦诚 不坦诚的部分也很容易识破 反正看了不吃亏</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1571528[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>阎连科：村上春树式文学如获诺奖 是伟大作品的灾难[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1571528-1-1.html</link>
      <description>阎连科：村上春树式文学如获诺奖 是伟大作品的灾难&#13;
阎连科：村上春树式“苦咖啡文学”如获诺奖 是我们崇敬的伟大作品的灾难
&#13;
阎连科把卡佛、门罗、乔纳森·弗兰岑等作家的作品称作“苦咖啡文学”，写的都是“小伤感、小温暖、小挫伤、小确幸”。
&#13;
作家、中国人民大学文学院教授阎连科
&#13;
“如果有一天村上春树也获诺贝尔文学奖了，那就是我们长期崇敬的那些伟大作品的灾难。” 在日前凤凰网主办的“阎连科文学课”上，作家、中国人民大学文学院教授阎连科称，像村上春树这样的“苦咖啡文学”正在当今文坛泛滥，经典的转移正在发生。阎连科眼中的“苦咖啡文学”是什么？这种文学形式与何相对？又有何优劣？在经典转移之后，小说家的创作是否有还有第三条路？阎连科从自创的“苦咖啡文学”一词入手，将他的文学观铺陈开来。在文学课上，阎连科还提到，中国文学是世界上最有希望的文学， “再也没有一个国家的社会现实能够给作家提供如此丰富的写作资源，没有一个国家的人心如此复杂和丰富”，“保不定青年作家一夜之间写出传世之作来”。
&#13;
苦咖啡文学：“小伤感、小温暖、小挫伤、小确幸”
&#13;
阎连科观察到，近十几年来，在中国盛行的西方经典文学有一个特点：写作的人物已经从社会历史转向了家庭。作品没有《战争与和平》描绘的宏大历史中的苦难，也没有巴尔扎克作为法国社会“书记员”的社会关切和民族情感，而“只是关注一个微小人群中的小伤感、小温暖、小挫伤、小确幸”。阎连科以两位美国知名作家——《好人难寻》的作者奥康纳与《大教堂》的作者卡佛——为例，他们几乎是同代人，均以短篇小说闻名，作品几乎同时被译介到中国，在他眼中，奥康纳无论是在叙述技巧上还是在对人性的挖掘上，都远在卡佛之上，因为奥康纳“写尽了人类的邪恶丑”，卡佛笔下却往往“是人们能够接受的、能够想像的、甚至在生活中能够发生的故事，充满着咖啡馆的温暖气息”。可是，与文学水平高低相左的是，奥康纳只获得了极少数人的关注，卡佛却得到了众多读者及作家的阅读和模仿。
&#13;
阎连科把卡佛、门罗、乔纳森·弗兰岑等作家的作品称作“苦咖啡文学”，因为“它们和苦咖啡一样，温暖中带一点寒冷，甜美中有丝丝苦涩”。在这类文学作品中，阎连科认为，读者只能看到一个人群在某一种情况下生存境遇中的小困难、小波折，看不到整个国家、整个民族或者人类面临的生存困境。“作家如果不给读者提供本民族人群和个人最艰难的生存境遇，那么他的伟大是值得怀疑的。”他又以村上春树为例，虽然其小说比川端康成、三岛由纪夫、大江健三郎、芥川龙之介的作品卖得好得多，但“在村上的小说中，我看不到日本人今天的生存状况”。也正因如此，阎连科称，村上春树赢得的尊重的目光比前辈们少很多。
&#13;
阎连科：在“苦咖啡文学”中，读者只能看到一个人群在某一种情况下生存境遇中的小困难、小波折，看不到整个国家、整个民族或者人类面临的生存困境。
&#13;
“门罗拿了诺奖，如果有一天村上春树也获诺奖了，整个世界文学对经典的转移就已经悄然完成，那就是我们长期崇敬的伟大作品的灾难。”阎连科最担心的是，在经典转移的过程中，一种文学被保留下来，另一种文学则被拒之门外。如今，人们依旧在谈陀思妥耶夫斯基、谈鲁迅，但都只停留在口头的赞美，真正被学习模仿的却是“苦咖啡”作家。“终有一天，年轻作家将不再认为卡夫卡是伟大的，也不再认为托尔斯泰是伟大的，在他们眼中，十九世纪、二十世纪的伟大作家几乎都不存在。”
&#13;
阎连科还认为，中国的年轻作家已经在“苦咖啡文学”中越陷越深。“每一个80后作家拿出来都是新概念作文里的第一名，文字比上一代作家好，读过的书也多，爱和被爱的经验也深刻得多，”但他认为，这群作家没有对咖啡馆以外人类生存的幻想，不能够表达出同代人的生存困境。“莫言、余华、苏童、格非三十岁的时候写的是什么，而你在三十岁的时候写出什么？”阎连科举例说，余华的《活着》《许三观卖血记》畅销至今，可是“很多年轻作家的苦咖啡文学虽时下大受追捧，但会随着时间的流逝而悄无声息”。
&#13;
要摆脱苦咖啡文学，博尔赫斯式的小说是出路之一
&#13;
当“苦咖啡文学”已经泛滥成灾，作家的出路在哪里？阎连科认为，即使无法像托尔斯泰和陀思妥耶夫斯基那样写作，那么至少还可以学习博尔赫斯。“我们每天都谈小说中的人性、生命、人间烟火的时候，博尔赫斯证明了小说可以不写人性，甚至可以不写人。”
&#13;
作家常常会强调，人物是推动故事发展的动力，有了什么样的人物才有什么样的故事。安娜·卡列尼娜就是先发现丈夫的耳朵难看，之后才一点一点地失去了对丈夫的爱。而在博尔赫斯笔下，故事和人物毫无关系，人物性格到最后都无法确定。一个接一个偶然推动了故事的发展，没有任何必然。他举例说，《南方》称得上是博尔赫斯所有小说中故事最清晰的一部小说，人物有名有姓，可是任何和人物性格相关的事情都没有发生，撞上窗子是偶然，得坏血病是偶然，火车停在一个不认识的站台是偶然，民工朝他扔面包球也是偶然，到最后连结局也没有讲明。
&#13;
博尔赫斯
&#13;
博尔赫斯为什么能把小说写得这么短？为什么他把小说写得让所有作家着迷？为什么人们说他是“作家中的作家”？阎连科认为，与卡佛的“极简主义”不同，博尔赫斯做到了真正的极简：每一句话都是向前的，每一句话都是情节。而且，博尔赫斯省略的内容比写了的内容更重要。《南方》中唯一出现对话是老板说，“达尔曼先生，那些小伙子醉了，别理他们。” 达尔曼从来没回到过庄园，下火车的地方也不是他家乡的车站，这个店主为什么知道他的名字？作者省略不谈，让读者不禁思索：这个故事是真的还是假的？发生还是没有发生？这是不是一场梦？这个问题可以追溯到达尔曼在火车上看《一千零一夜》，期间他瞌睡了一会儿，梦中见到的是隆隆向前的列车，作者却没有写他梦醒。后面的故事是在火车上做的梦，还是梦醒以后发生的？《南方》是一篇真实的小说，还是一半真实一半梦境？“博尔赫斯带来了一种镜花水月的虚无感，一种人生无常世事莫测的梦幻感觉，从真实中引出梦境，再从梦境中引出真实，如梦幻般模棱两可。这样，他就在现实和想象这两个空间之外，为后人搭建了第三个讲故事的平台：梦。”阎连科认为。
&#13;
他由此建议，作家既可以结合人性、生命、民族的困境、时代的困境去写，也可以像博尔赫斯一样，不写人性，却依然使小说极具创造性，从而摆脱充满甜味又稍稍有点儿苦味的“苦咖啡文学”。
&#13;
在“苦咖啡文学”泛滥的今天，阎连科认为中国文学是世界上最有希望的文学， “再也没有一个国家的社会现实能够给作家提供如此丰富的写作资源，没有一个国家的人心如此复杂和丰富”，“保不定青年作家一夜之间写出传世之作来”。他说：“我们没有能力像鲁迅去做一个战士，但作为懦弱的人，我们也可以像博尔赫斯这样，写出完全不一样的、具有创造性的小说。”
&#13;
……………………………………
&#13;
http://www.jiemian.com/article/1826093.html</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>門脇未来: </b><br>
<span>阎连科：村上春树式文学如获诺奖 是伟大作品的灾难</span><br>
<span>阎连科：村上春树式“苦咖啡文学”如获诺奖 是我们崇敬的伟大作品的灾难</span><br>
<span>阎连科把卡佛、门罗、乔纳森·弗兰岑等作家的作品称作“苦咖啡文学”，写的都是“小伤感、小温暖、小挫伤、小确幸”。</span><br>
<span>作家、中国人民大学文学院教授阎连科</span><br>
<span>“如果有一天村上春树也获诺贝尔文学奖了，那就是我们长期崇敬的那些伟大作品的灾难。” 在日前凤凰网主办的“阎连科文学课”上，作家、中国人民大学文学院教授阎连科称，像村上春树这样的“苦咖啡文学”正在当今文坛泛滥，经典的转移正在发生。阎连科眼中的“苦咖啡文学”是什么？这种文学形式与何相对？又有何优劣？在经典转移之后，小说家的创作是否有还有第三条路？阎连科从自创的“苦咖啡文学”一词入手，将他的文学观铺陈开来。在文学课上，阎连科还提到，中国文学是世界上最有希望的文学， “再也没有一个国家的社会现实能够给作家提供如此丰富的写作资源，没有一个国家的人心如此复杂和丰富”，“保不定青年作家一夜之间写出传世之作来”。</span><br>
<span>苦咖啡文学：“小伤感、小温暖、小挫伤、小确幸”</span><br>
<span>阎连科观察到，近十几年来，在中国盛行的西方经典文学有一个特点：写作的人物已经从社会历史转向了家庭。作品没有《战争与和平》描绘的宏大历史中的苦难，也没有巴尔扎克作为法国社会“书记员”的社会关切和民族情感，而“只是关注一个微小人群中的小伤感、小温暖、小挫伤、小确幸”。阎连科以两位美国知名作家——《好人难寻》的作者奥康纳与《大教堂》的作者卡佛——为例，他们几乎是同代人，均以短篇小说闻名，作品几乎同时被译介到中国，在他眼中，奥康纳无论是在叙述技巧上还是在对人性的挖掘上，都远在卡佛之上，因为奥康纳“写尽了人类的邪恶丑”，卡佛笔下却往往“是人们能够接受的、能够想像的、甚至在生活中能够发生的故事，充满着咖啡馆的温暖气息”。可是，与文学水平高低相左的是，奥康纳只获得了极少数人的关注，卡佛却得到了众多读者及作家的阅读和模仿。</span><br>
<span>阎连科把卡佛、门罗、乔纳森·弗兰岑等作家的作品称作“苦咖啡文学”，因为“它们和苦咖啡一样，温暖中带一点寒冷，甜美中有丝丝苦涩”。在这类文学作品中，阎连科认为，读者只能看到一个人群在某一种情况下生存境遇中的小困难、小波折，看不到整个国家、整个民族或者人类面临的生存困境。“作家如果不给读者提供本民族人群和个人最艰难的生存境遇，那么他的伟大是值得怀疑的。”他又以村上春树为例，虽然其小说比川端康成、三岛由纪夫、大江健三郎、芥川龙之介的作品卖得好得多，但“在村上的小说中，我看不到日本人今天的生存状况”。也正因如此，阎连科称，村上春树赢得的尊重的目光比前辈们少很多。</span><br>
<span>阎连科：在“苦咖啡文学”中，读者只能看到一个人群在某一种情况下生存境遇中的小困难、小波折，看不到整个国家、整个民族或者人类面临的生存困境。</span><br>
<span>“门罗拿了诺奖，如果有一天村上春树也获诺奖了，整个世界文学对经典的转移就已经悄然完成，那就是我们长期崇敬的伟大作品的灾难。”阎连科最担心的是，在经典转移的过程中，一种文学被保留下来，另一种文学则被拒之门外。如今，人们依旧在谈陀思妥耶夫斯基、谈鲁迅，但都只停留在口头的赞美，真正被学习模仿的却是“苦咖啡”作家。“终有一天，年轻作家将不再认为卡夫卡是伟大的，也不再认为托尔斯泰是伟大的，在他们眼中，十九世纪、二十世纪的伟大作家几乎都不存在。”</span><br>
<span>阎连科还认为，中国的年轻作家已经在“苦咖啡文学”中越陷越深。“每一个80后作家拿出来都是新概念作文里的第一名，文字比上一代作家好，读过的书也多，爱和被爱的经验也深刻得多，”但他认为，这群作家没有对咖啡馆以外人类生存的幻想，不能够表达出同代人的生存困境。“莫言、余华、苏童、格非三十岁的时候写的是什么，而你在三十岁的时候写出什么？”阎连科举例说，余华的《活着》《许三观卖血记》畅销至今，可是“很多年轻作家的苦咖啡文学虽时下大受追捧，但会随着时间的流逝而悄无声息”。</span><br>
<span>要摆脱苦咖啡文学，博尔赫斯式的小说是出路之一</span><br>
<span>当“苦咖啡文学”已经泛滥成灾，作家的出路在哪里？阎连科认为，即使无法像托尔斯泰和陀思妥耶夫斯基那样写作，那么至少还可以学习博尔赫斯。“我们每天都谈小说中的人性、生命、人间烟火的时候，博尔赫斯证明了小说可以不写人性，甚至可以不写人。”</span><br>
<span>作家常常会强调，人物是推动故事发展的动力，有了什么样的人物才有什么样的故事。安娜·卡列尼娜就是先发现丈夫的耳朵难看，之后才一点一点地失去了对丈夫的爱。而在博尔赫斯笔下，故事和人物毫无关系，人物性格到最后都无法确定。一个接一个偶然推动了故事的发展，没有任何必然。他举例说，《南方》称得上是博尔赫斯所有小说中故事最清晰的一部小说，人物有名有姓，可是任何和人物性格相关的事情都没有发生，撞上窗子是偶然，得坏血病是偶然，火车停在一个不认识的站台是偶然，民工朝他扔面包球也是偶然，到最后连结局也没有讲明。</span><br>
<span>博尔赫斯</span><br>
<span>博尔赫斯为什么能把小说写得这么短？为什么他把小说写得让所有作家着迷？为什么人们说他是“作家中的作家”？阎连科认为，与卡佛的“极简主义”不同，博尔赫斯做到了真正的极简：每一句话都是向前的，每一句话都是情节。而且，博尔赫斯省略的内容比写了的内容更重要。《南方》中唯一出现对话是老板说，“达尔曼先生，那些小伙子醉了，别理他们。” 达尔曼从来没回到过庄园，下火车的地方也不是他家乡的车站，这个店主为什么知道他的名字？作者省略不谈，让读者不禁思索：这个故事是真的还是假的？发生还是没有发生？这是不是一场梦？这个问题可以追溯到达尔曼在火车上看《一千零一夜》，期间他瞌睡了一会儿，梦中见到的是隆隆向前的列车，作者却没有写他梦醒。后面的故事是在火车上做的梦，还是梦醒以后发生的？《南方》是一篇真实的小说，还是一半真实一半梦境？“博尔赫斯带来了一种镜花水月的虚无感，一种人生无常世事莫测的梦幻感觉，从真实中引出梦境，再从梦境中引出真实，如梦幻般模棱两可。这样，他就在现实和想象这两个空间之外，为后人搭建了第三个讲故事的平台：梦。”阎连科认为。</span><br>
<span>他由此建议，作家既可以结合人性、生命、民族的困境、时代的困境去写，也可以像博尔赫斯一样，不写人性，却依然使小说极具创造性，从而摆脱充满甜味又稍稍有点儿苦味的“苦咖啡文学”。</span><br>
<span>在“苦咖啡文学”泛滥的今天，阎连科认为中国文学是世界上最有希望的文学， “再也没有一个国家的社会现实能够给作家提供如此丰富的写作资源，没有一个国家的人心如此复杂和丰富”，“保不定青年作家一夜之间写出传世之作来”。他说：“我们没有能力像鲁迅去做一个战士，但作为懦弱的人，我们也可以像博尔赫斯这样，写出完全不一样的、具有创造性的小说。”</span><br>
<span>……………………………………</span><br>
<span>http://www.jiemian.com/article/1826093.html</span><br>
</p><p><b>bioshock: </b><br>
<span>村上春树是轻小说</span><br>
</p><p><b>大蒜拉面不加肉: </b><br>
<span>搞不好是反向指标，然后村上终于拿了一届</span><br>
</p><p><b>daonciun123: </b><br>
<span>阎连科是谁</span><br>
</p><p><b>八云凛: </b><br>
<span> 本帖最后由 八云凛 于 2017-12-26 21:57 编辑 </span><br>
<span>编辑了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>八云凛: </b><br>
<span>多看了几句收回前面的话，客户端咋没删除编辑功能，尴尬……</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>wxshaonv2000: </b><br>
<span> 好好好 你说是就是</span><br>
</p><p><b>wxshaonv2000: </b><br>
<span>简奥斯丁除了写喝茶就是写舞会 不照样流传后世了</span><br>
</p><p><b>keamedes: </b><br>
<span>有点认同，村上春树的评论很有感触，那不是日本的小说，是村上春树笔下的年轻人的小说。读他的小说，你都不知道到底是他笔下的年轻人太矫情了，还是我们太世俗了。</span><br>
<span>文学的意义一直在变化，特别是互联网带来的社会信息的革命性进步。过去我们说文学是外部世界的窗口，现在信息流通如此快速的情况下，从而带来的社会的飞速变化，文学还有能力捕捉社会变化的动脉吗？或者说，相比于其它手段，它有优势吗？</span><br>
</p><p><b>Skylee: </b><br>
<span>阎连科也挺不错的，高中看过不少。我想问问残雪这种风格这种能拿奖吗...高行健的灵山又算什么？</span><br>
</p><p><b>Benighted: </b><br>
<span>我差不多也这感觉，余华和博尔赫斯的作品都很喜欢，村上春树翻几页就丢了</span><br>
</p><p><b>原始恶魔: </b><br>
<span>这都能挨上一枪，我都要开始同情村上春树了</span><br>
</p><p><b>不限量抽风: </b><br>
<span>有点认同加一</span><br>
</p><p><b>cqc1021: </b><br>
<span> 本帖最后由 cqc1021 于 2017-12-26 22:03 编辑 </span><br>
<span>文人相轻，没啥可说的。</span><br>
<span>“在村上的小说中，我看不到日本人今天的生存状况”这句说的挺好的，我觉得村上小说拿不了奖的原因之一就是不够“日本”。</span><br>
</p><p><b>chronicle: </b><br>
<span>村上的作品怎么说呢</span><br>
<span>确实在讲一些道理，但是小说本身被太多隐喻和意识流的东西包装</span><br>
<span>看完之后，给人感觉非常的幸苦，但接触到核心又不够震撼。</span><br>
</p><p><b>bioshock: </b><br>
<span>keamedes 发表于 2017-12-26 21:58</span><br>
<span>有点认同，村上春树的评论很有感触，那不是日本的小说，是村上春树笔下的年轻人的小说。读他的小说，你都不 ...</span><br>
<span>只要人类还需要文字 文学肯定就是重要的</span><br>
</p><p><b>Rary: </b><br>
<span>阎连科的《丁庄梦》以前读过，印象挺深</span><br>
</p><p><b>妈妈再爱我一次: </b><br>
<span>我再也不追星了……我就想活着</span><br>
</p><p><b>iceplatinum: </b><br>
<span>有点认同，现在的日子太安逸了，所以村上春树的书才卖的那么好</span><br>
</p><p><b>mnbvcxz: </b><br>
<span>说得挺好啊</span><br>
<span>不是很明白一个日本人，一天到晚堆积那些西方符号在小说里，不伦不类地是想表达什么</span><br>
<span>并非制造出独特的文学效果，只让人感到矫情罢了</span><br>
</p><p><b>羁鸟池鱼: </b><br>
<span>daonciun123 发表于 2017-12-26 21:50</span><br>
<span>阎连科是谁</span><br>
<span>《炸裂志》的作者啊！ </span><br>
</p><p><b>danying555: </b><br>
<span>说的很对的。村上春树的文字比较无病呻吟。作为一个作家村上的文字算合格了，但要说作为文豪，他未能触及这个社会的伤痛，也不能记录时代的变迁，他写的东西太小了太细腻了，但是却不够深入。看看放松可以，但是连掩卷沉思都做不到。</span><br>
<span>当然我不知道其他诺贝尔文学奖得主是否比他好就是了。</span><br>
</p><p><b>松冈茉优: </b><br>
<span>danying555 发表于 2017-12-26 22:13</span><br>
<span>说的很对的。村上春树的文字比较无病呻吟。作为一个作家村上的文字算合格了，但要说作为文豪，他未能触及这 ...</span><br>
<span>诺贝尔的水平上下限波动还是很大的，比他不如的还是有</span><br>
</p><p><b>ataraxianxy: </b><br>
<span> “再也没有一个国家的社会现实能够给作家提供如此丰富的写作资源，没有一个国家的人心如此复杂和丰富”，“保不定青年作家一夜之间写出传世之作来”？请问改革开放这么多年，小四作品的格调有菲茨杰拉德的一点皮毛吗？吹逼还是看看就好</span><br>
</p><p><b>cqc1021: </b><br>
<span>daonciun123 发表于 2017-12-26 21:50:06</span><br>
<span>阎连科是谁挺著名的当代作家了，跟村上春树一样拿过卡夫卡奖，也被提名过诺奖。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>CIV5: </b><br>
<span>ataraxianxy 发表于 2017-12-26 22:29</span><br>
<span>“再也没有一个国家的社会现实能够给作家提供如此丰富的写作资源，没有一个国家的人心如此复杂和丰富”， ...</span><br>
<span>你只知道小四是你的品味问题</span><br>
</p><p><b>caine1992: </b><br>
<span>卡佛的作品充满了甜味</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>在他眼中，奥康纳无论是在叙述技巧上还是在对人性的挖掘上，都远在卡佛之上，因为奥康纳“写尽了人类的邪恶丑”，卡佛笔下却往往“是人们能够接受的、能够想像的、甚至在生活中能够发生的故事，充满着咖啡馆的温暖气息”。问题在于，这标准是谁定的？</span><br>
</p><p><b>Anthony_Wei6: </b><br>
<span>恭喜村上老师的《杀死骑士团长》荣获“这本轻小说真厉害”第一名</span><br>
<span>阎连科这个人还是有想法的，可惜能力不足。</span><br>
</p><p><b>Anthony_Wei6: </b><br>
<span> 本帖最后由 Anthony_Wei6 于 2017-12-26 09:57 编辑 </span><br>
<span>cqc1021 发表于 2017-12-26 09:01</span><br>
<span>文人相轻，没啥可说的。</span><br>
<span>“在村上的小说中，我看不到日本人今天的生存状况”这句说的挺好的，我觉得村上小 ...</span><br>
<span>就是懂得太少又想装逼。</span><br>
<span>不能反映社会现实的现实主义作品不是好的现实主义作品。</span><br>
<span>现代主义？浪漫主义？他会吗？</span><br>
</p><p><b>mengyao: </b><br>
<span>阎连科莫不是觉得莫言拿了下一个亚洲年就轮到他了？</span><br>
</p><p><b>Anthony_Wei6: </b><br>
<span>ataraxianxy 发表于 2017-12-26 09:29</span><br>
<span>“再也没有一个国家的社会现实能够给作家提供如此丰富的写作资源，没有一个国家的人心如此复杂和丰富”， ...</span><br>
<span>说不定小四明天就灵感突现呢</span><br>
<span>谁能在李白诞生之时就预言一位伟大的诗人呢？文学这种东西说不准的</span><br>
</p><p><b>Anthony_Wei6: </b><br>
<span>ataraxianxy 发表于 2017-12-26 09:29</span><br>
<span>“再也没有一个国家的社会现实能够给作家提供如此丰富的写作资源，没有一个国家的人心如此复杂和丰富”， ...</span><br>
<span>说不定小四明天就灵感突现呢</span><br>
<span>谁能在李白诞生之时就预言一位伟大的诗人呢？文学这种东西说不准的</span><br>
</p><p><b>shizishanghen: </b><br>
<span>还是有点道理的……</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>后宫春树: </b><br>
<span>精神空虚的日本人需要婚外情来调剂生活</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span> 本帖最后由 spinkoeco 于 2017-12-26 23:00 编辑 </span><br>
<span>我们应该这么问，阎连科说村上的小说“反应不了日本人的生活”的时候，这里的“日本人的生活”指的是什么？是现实中的日本人的生活吗吗？还是从以往文学作家塑造的意象里堆积出的“日本人的生活”呢？打破这种“日本生活”，真的是一件坏事吗？</span><br>
<span>村上的作品，其实还是很好的反映了日本泡沫经济那一代人的迷茫，甚至包括那种美国小说式的叙事和文句、包括其中念念不忘的爵士乐、啤酒，其实这也是一种日本生活方式。只不过这种日本生活方式，对于阎连科而言可能是陌生的（或者说，对于其他国家的作家来说，都挺陌生的）——你看，他举得几个日本作家，基本就是二战前后那一批；可是这一批人已经过去了。</span><br>
<span>阎连科想要看到的，是日本的传统；但村上想写的，是日本的现在。</span><br>
</p><p><b>穿越护城河: </b><br>
<span>cqc1021 发表于 2017-12-26 22:01</span><br>
<span>文人相轻，没啥可说的。</span><br>
<span>“在村上的小说中，我看不到日本人今天的生存状况”这句说的挺好的，我觉得村上小 ...</span><br>
<span>这句话或许可以理解成：阎生如要接触村上春树只能看林少华</span><br>
<span>毕竟老爷子又不懂日语，看不了什么新书</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>Anthony_Wei6 发表于 2017-12-26 22:42</span><br>
<span>就是懂得太少又想装逼。</span><br>
<span>不能反映社会现实的现实主义作品不是好的社会主义作品。</span><br>
<span>现代主义？浪漫主义？他 ...</span><br>
<span>不能反映社会现实的现实主义作品不是好的社会主义作品。所以这条是谁定的？归类又是怎么归的？</span><br>
</p><p><b>kina: </b><br>
<span>Skylee 发表于 2017-12-26 21:59</span><br>
<span>阎连科也挺不错的，高中看过不少。我想问问残雪这种风格这种能拿奖吗...高行健的灵山又算什么？ ...</span><br>
<span>灵山本身不够格</span><br>
</p><p><b>逸yi: </b><br>
<span>所以中国文学的未来大概需要在磕嗨了的里找</span><br>
</p><p><b>ataraxianxy: </b><br>
<span>CIV5 发表于 2017-12-26 22:30</span><br>
<span>你只知道小四是你的品味问题</span><br>
<span>我书读的不多，你可以举例当代有哪些青年畅销书作家的作品跟当时的菲茨杰拉德相比，能说明我国有 “再也没有一个国家的社会现实能够给作家提供如此丰富的写作资源，没有一个国家的人心如此复杂和丰富，保不定青年作家一夜之间写出传世之作来”这样的环境啊。</span><br>
<span>全篇在推崇的博尔赫斯读过就知道中国传统文学根本就不是这个路子，没有传统想青年作家一下写出巨作根本不可能；叫青年作家学博尔赫斯就算了，结尾还吹起当下的中国文学环境起来了。我觉得凭阎连科的水平这道理他不可能不懂，那我只能觉得他在吹逼</span><br>
</p><p><b>jpcl: </b><br>
<span>单轮思想水平，阎连科水平还是在村上以上的。</span><br>
<span>村上的小说，格局嫌小。</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>jpcl 发表于 2017-12-26 22:51</span><br>
<span>单轮思想水平，阎连科水平还是在村上以上的。</span><br>
<span>村上的小说，格局嫌小。</span><br>
<span>什么是格局，要来干嘛用？</span><br>
</p><p><b>jpcl: </b><br>
<span>yym 发表于 2017-12-26 22:53</span><br>
<span>什么是格局，要来干嘛用？</span><br>
<span>格局嘛</span><br>
<span>大致就是马云能发大财，然而马加爵只能锤人的区别。</span><br>
</p><p><b>Anthony_Wei6: </b><br>
<span>yym 发表于 2017-12-26 09:48</span><br>
<span>所以这条是谁定的？归类又是怎么归的？</span><br>
<span>妈的打错了。</span><br>
<span>编辑一下</span><br>
</p><p><b>右耳: </b><br>
<span>jpcl 发表于 2017-12-26 22:55</span><br>
<span>格局嘛</span><br>
<span>大致就是马云能发大财，然而马加爵只能锤人的区别。</span><br>
<span>屁话</span><br>
</p><p><b>迥桑: </b><br>
<span>说卡佛门罗啥的小布尔乔亚口味没错啊……</span><br>
<span>翻来覆去不出精致二字，小说到用精致形容的地步 反正我是不喜欢</span><br>
<span>村上没看过</span><br>
</p><p><b>ataraxianxy: </b><br>
<span> 本帖最后由 ataraxianxy 于 2017-12-26 23:00 编辑 </span><br>
<span>Anthony_Wei6 发表于 2017-12-26 22:45</span><br>
<span>说不定小四明天就灵感突现呢</span><br>
<span>谁能在李白诞生之时就预言一位伟大的诗人呢？文学这种东西说不准的 ...</span><br>
<span>指望小四灵感突破，你还不如指望老一代作家继续忆苦思甜再拿个诺奖回来小四未必就写不好，但是当下这种环境他根本没必要也不想写好。当代青年作家怎么看都比不上老一代作家，成长经历稳如狗根本没有可以发挥的题材，就算有当今推崇文化自信写伤痕文学跟主流基调格格不入，学博尔赫斯又没有那样的传统</span><br>
<span>指责村上没有川端康成、三岛由纪夫、大江健三郎、芥川龙之介那么日本没问题啊，问题是当下日本跟川端康成、三岛由纪夫、大江健三郎、芥川龙之介那个年代的日本一比本身就不那么日本啊，村上只不过是切实写了当下日本一代的心境罢了。诺奖本身就喜欢看差异化的东西，你写一个西化的日本自然很难得奖，村上未必写得不好，只是他写的题材太不合诺奖口味了</span><br>
</p><p><b>星隐月明: </b><br>
<span>说实话我对中国纯文学的生存环境挺好奇的，因为我根本没关注过</span><br>
</p><p><b>ataraxianxy: </b><br>
<span>yym 发表于 2017-12-26 22:53</span><br>
<span>什么是格局，要来干嘛用？</span><br>
<span>格局可以拿诺奖啊，接受采访的时候也容易吹逼</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1571528[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
