<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>昨天晚上做噩梦了，梦见自己杀人了，醒来以后心砰砰跳</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>昨天晚上做噩梦了，梦见自己杀人了，醒来以后心砰砰跳</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:37:11 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>昨天晚上做噩梦了，梦见自己杀人了，醒来以后心砰砰跳[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1831311-1-1.html</link>
      <description>昨天晚上做噩梦了，梦见自己杀人了，醒来以后心砰砰跳&#13;
一下子没反应过来，还以为是真的。竟然花了5分钟时间思索如何脱罪。
&#13;
细节栩栩如生，那一刻完全与现实分不清楚，我紧张到肌肉僵硬绷直。
&#13;
后来回过神来有一种飘飘然的感觉，好像是肾上腺素分泌过多了。
&#13;
看来睡觉前不能看恐怖小说了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>打假斗士方舟子: </b><br>
<span>巧了，我昨晚做梦梦到另一个人杀人，我帮他处理凶器痕迹想办法帮他脱醉。到底是谁杀人都想不起来了。</span><br>
</p><p><b>doomiao: </b><br>
<span>杀人的梦解是比较准的，就是你对和身边某些人的关系心中存有疑虑，可能不是你梦见杀掉的人，但是应该会有相同的特质。我自己以前纠结喜不喜欢什么人的时候偶尔会梦见杀人，之前跟人家交流梦的时候有梦见杀人的人很多也能跟现实中情感的矛盾纠结联系起来，包括对其他人的怀疑、暧昧等等一系列感觉</span><br>
<span>不过这个也要看睡前的背景，如果情节过于清晰，道德感过强，有可能也只是睡前看的什么刺激的东西重现一下，如果你醒来记得的最多只是一个个标签，没有什么惊吓或者背德的感觉，以上梦解还是可以参考的</span><br>
</p><p><b>nianiania: </b><br>
<span>你们都这么暴力的，我经常梦到的是自己在外面全裸，然后突然意识到自己没穿衣服吓醒了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>我已经记不住上次做梦是什么时候了</span><br>
</p><p><b>邪恶山羊: </b><br>
<span>经常梦见杀人还是虐杀……和现实完全无关都是RPG，我是个变态杀人犯或者类似大逃杀游戏里追杀别人的那一方。</span><br>
<span>可我平时也不爱看这些，醒来总要反思一下自己是不是潜在反社会</span><br>
</p><p><b>alex_chow: </b><br>
<span>我每次工作压力一大晚上必然梦到回去重读高三、、、、</span><br>
</p><p><b>darkkabuto: </b><br>
<span>我小时候做梦老梦见我杀人然后分尸在高压锅里，导致现在看到高压锅有点难受</span><br>
</p><p><b>蛋黄酱Release: </b><br>
<span>经常梦到杀了人后跟条子绕来绕去</span><br>
<span>还设伏偷袭来抓我的人</span><br>
</p><p><b>jam0207: </b><br>
<span>aeplantim 发表于 2019-5-14 02:52</span><br>
<span>每次做噩梦都是考试不会做题然后到时间交白卷，然后转念一想哪有什么考试醒了 ...</span><br>
<span>我比你这个还高级一点 就是这是最后一门 挂了就没法毕业了 特焦虑</span><br>
</p><p><b>IDIDID: </b><br>
<span>大家压力真大 刚好做了噩梦 但只是被僵尸追 栩栩如生太害怕了一边哭一边砸开了僵尸脑袋 因为脑浆之类的爆出来溅了自己一脸被臭醒了 才发现是仰睡的 不知道为什么仰睡就会胸闷做噩梦</span><br>
</p><p><b>風駿: </b><br>
<span>我昨晚梦见自己剪断了键盘排线</span><br>
</p><p><b>zhicai618: </b><br>
<span>经常梦见考试，掉牙，上厕所</span><br>
</p><p><b>eippp: </b><br>
<span>我做梦杀人是遭遇入室抢劫防卫，醒来反复想是正当还是过当</span><br>
</p><p><b>荒南君: </b><br>
<span>罗杰丁 发表于 2019-5-14 20:15</span><br>
<span>我小时候经常做噩梦的，长大以后就很少了，最近几年又偶尔会做，但是这个杀人梦真是第一次。</span><br>
<span>突然觉得自己 ...</span><br>
<span>梦里杀人不一定的啦，很多人梦到杀人本身都挺亢奋的，被追杀才会紧张害怕</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8 Lite, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>阿奴比斯: </b><br>
<span>我梦见正要跟大美女嘿咻，然后有很多人路过，只能躲在角落，而且没有套子妹子不给干</span><br>
<span>于是我就在角落边上摸出了一个塑料袋</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1831311[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>昨天晚上做噩梦了，梦见自己杀人了，醒来以后心砰砰跳[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1831311-1-1.html</link>
      <description>昨天晚上做噩梦了，梦见自己杀人了，醒来以后心砰砰跳&#13;
一下子没反应过来，还以为是真的。竟然花了5分钟时间思索如何脱罪。
&#13;
细节栩栩如生，那一刻完全与现实分不清楚，我紧张到肌肉僵硬绷直。
&#13;
后来回过神来有一种飘飘然的感觉，好像是肾上腺素分泌过多了。
&#13;
看来睡觉前不能看恐怖小说了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>罗杰丁: </b><br>
<span>昨天晚上做噩梦了，梦见自己杀人了，醒来以后心砰砰跳</span><br>
<span>一下子没反应过来，还以为是真的。竟然花了5分钟时间思索如何脱罪。</span><br>
<span>细节栩栩如生，那一刻完全与现实分不清楚，我紧张到肌肉僵硬绷直。</span><br>
<span>后来回过神来有一种飘飘然的感觉，好像是肾上腺素分泌过多了。</span><br>
<span>看来睡觉前不能看恐怖小说了。</span><br>
</p><p><b>Ik4ruga: </b><br>
<span>吾好梦中杀人</span><br>
</p><p><b>桥本有菜: </b><br>
<span>我梦见过自己杀人然后被警察叔叔们追来着，醒过来感觉如释重负啊</span><br>
<span>—— 來自 HUAWEI EML-AL00, Android 9上的 S1Next-鵝版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>yang8399: </b><br>
<span>我每次做噩梦都是被人追着杀，跳下悬崖。</span><br>
</p><p><b>aeplantim: </b><br>
<span>每次做噩梦都是考试不会做题然后到时间交白卷，然后转念一想哪有什么考试醒了</span><br>
</p><p><b>霜叶舞影: </b><br>
<span>然后晚上社会新闻看到了和梦中相同手法的杀人事件，嫌犯在逃，警察追捕中</span><br>
</p><p><b>水城君: </b><br>
<span>我经常梦到自己杀人或者是被杀的，特别是有一次做过一个细节非常丰富的梦害我醒来之后懵逼了好久……要不是时间对不上我都要信了</span><br>
</p><p><b>俾斯麥: </b><br>
<span>反正我做噩梦最后结局都是我用力一跳就飞上天谁都拿我没辙然后就醒了，几乎每次都是，记得特别清晰</span><br>
</p><p><b>osborn: </b><br>
<span>我梦见过僵尸片和怪物猎人世界观，打了不少怪，也梦见过枪战片，但没打死过人，一般都是我在敌人扫射中跑路，是因为恐怖和悬疑片看的不够多吗</span><br>
</p><p><b>观测型冰糕菌: </b><br>
<span>经常做这种噩梦基本都是各种冲动杀人激情犯罪以后一边手忙脚乱的伪装现场一边给亲朋好友交代后事</span><br>
<span> 最鬼扯的是梦里我犯罪的场景还都是我经常去的地方而不是架空场景，有的时候连被害人都是我认识的、平时和我不太对付的人真实感十足，每次醒来都一身冷汗</span><br>
<span>明明我现实里就是个连架都没打过的缩卵死宅啊。。。。</span><br>
</p><p><b>敖轩: </b><br>
<span>前几天我也做了一个类似的梦。</span><br>
<span>被别人煽动，掐死了一个人，抛尸在一个野外的废弃庄园的枯井里。抛尸的时候发现下面已经有一具尸体了，模糊回忆起是前一天做梦杀的。</span><br>
<span>之后进入了一段体感时间很长的无梦睡眠，长到我再次进入梦境之后完全忘记了杀人抛尸的事情，甚至不知不觉毫无警惕地又回到了那个庄园。</span><br>
<span>我被不知名的力量吸引着打开了那扇通向枯井的铁门，来到井沿边探头看了一眼，赫然是两具高度腐化的尸体。我大骇，瞬间回忆起了杀人抛尸的种种，下意识地就往外跑。</span><br>
<span>还没跑出庄园的门，就看到门口一个老汉正推着独轮车从门口路过。“卧槽卧槽卧槽！！！我日他妈的这里怎么有人！！？就是这里没人我才把尸体丢这里的啊！”内心狂吼。</span><br>
<span>“完了完了完了，要被发现了！要被发现了！”满脑子都是对事情败露的恐惧，在荒野里跑。</span><br>
<span>如坠冰窟，我第一次体会了这个词是什么意思——物理上害怕到全身发凉。</span><br>
<span>我在一片无垠的草地上拼命地逃跑，草地上的草全部枯黄成了深秋的金色。天上却挂着盛夏的大太阳，阳光照得我好刺眼。草地反射着针一样的阳光，和天空一样刺眼。</span><br>
<span>我感觉无处遁形，“完了完了完了”，除了害怕就是害怕。</span><br>
<span>这时候已经全身冰冷到半清醒了，现实的我勉强抓住了一些游离意识，梦中的我依然在奔跑。慢慢地现实中的我意识到梦中的我陷入了什么样的境地，于是我使出了一直以来对付噩梦的手段，自我清醒——“喂！XXX，这是梦！这是梦！”</span><br>
<span>猝然梦醒。缓了好久，从头到脚依然还是冰凉的。</span><br>
<span>ps：因为腐化的尸体具体是什么样子的我也不知道，所以梦里呈现出来的腐尸就是游戏里的样子，只记得贴图质量不太好，多面体的面数挺低的。而且有一点很不合理：新丢下去的那具尸体头部完全白骨化了，旧的那具反而比较新鲜。</span><br>
<span>ps：我不知道文字该怎么表达，但最后那个在烈日下的金黄草地里奔跑的场景，真的很有电影感。梦的记忆总是模糊的，但那个奔跑场景印象真的深刻，没有这个场景我应该记不住这个梦的这么多细节。我又记不起到底有没有看过有这样场景的电影，而且这个场景用在什么地方才好呢？主角内心纠葛天人交战还是反派穷途末路天降神罚？</span><br>
<span>ps：尝试回忆梦中的我的受害者是什么样的，最后却得出了一个很无厘头让我无语的结论：我可能自走棋玩得有点多。我梦里第一个杀的角色是船长昆卡，第二个杀的是冰女（还是个三星的），煽动我杀人、帮我抛尸的是斧王。我根本回忆不起来杀人动机、前因后果是什么了，也很可能根本没有前因后果，就是随机抓一个角色填进了我的梦境，硬派给他/她一个角色。</span><br>
</p><p><b>白龙: </b><br>
<span>梦里杀人不是噩梦</span><br>
<span>关键在于你杀人后，和你一起密谋怎么脱罪，或者帮你处理后续的，</span><br>
<span>这人是谁，或者这几个人是谁？</span><br>
<span>因为这都是你潜意识里，最可信任的几个人</span><br>
</p><p><b>敖轩: </b><br>
<span>aeplantim 发表于 2019-5-14 02:52</span><br>
<span>每次做噩梦都是考试不会做题然后到时间交白卷，然后转念一想哪有什么考试醒了 ...</span><br>
<span>这种天杀的梦我经常做，深受其害。尤其最常梦到高考，剧情还基本一样：考前和同学吹逼，考中被一个根本和高中考纲无关的现实问题吸走注意力。思考了体感10分钟之后就打铃收卷了，还是我高中班主任来收。当然是基本白卷。</span><br>
<span>考后司马脸，心焦如焚。最后只能自我暗示“你个傻逼这是梦！你高考考过多少年了！”强制清醒。</span><br>
</p><p><b>275042314: </b><br>
<span>我已经很久没做过梦了</span><br>
</p><p><b>h1r0: </b><br>
<span>我都是被杀或者社会性死亡，醒来时基本都是一被子汗</span><br>
</p><p><b>芷璎: </b><br>
<span>每次做梦都是身处同一处地方，就像发生在地球上某处城镇某条村落的一系列单元剧，然而这个城镇这条村落并不是自己从小到大住的那里，感觉有点玄乎。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>朝花惜拾: </b><br>
<span>去年梦见自己在商场里失手杀人后被警察——不知为何是香港警察包围，情急之下又杀了警察。。。当看到记者跟市民恐惧的眼神和横七竖八倒在血泊里的警官，一下就惊醒了，浑身湿透</span><br>
</p><p><b>毛头子: </b><br>
<span>我有过一次，但是没有直接给杀人的镜头，只是我梦里认为自己杀了人，然后我可牛笔了，不是逃跑而是跑到派出所报案说朋友失踪了，陈述时还一把鼻涕一把泪的，醒来懵了好一会儿</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>dandydandydandy: </b><br>
<span>从来没梦到过杀人或者被杀，要是没记错的话，最近的一次噩梦是临近死亡。我去参加同学聚会，看到了至今为止还有印象的几个面孔，没待多久打算离开。（转画面）我在水里，往上游的时候有什么拽着我一直往下拖，旁边还有个不认识的小女孩，她的脸离我越来越远。那一秒想如果这样下去，可能就死在梦中了。这才意识到自己在做梦，也不记得怎么挣脱的，就是拼命地靠近水面，挣脱束缚。当时醒来真是吓一跳，真的觉得会窒息死，还有被拽住以后一点点远离水面的那种绝望（再游上去不就是了有什么好绝望的）。</span><br>
</p><p><b>windzz: </b><br>
<span>经常梦到白天杀人时出了漏子，晚上起来虚惊一场。</span><br>
</p><p><b>Eugeo0: </b><br>
<span>有一次做梦我一个人在家，突然有人疯狂撞门，然后我缩在寝室里打110，110叫我把沙发推到门后面抵住。结果那个人把门撞开之后我还抵在沙发后面，不仅如此还漏着一口大白牙对着他笑感觉特诡异</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ANE-TL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>DapFlog: </b><br>
<span>这么多梦中杀人魔，有没有梦中被杀的？</span><br>
</p><p><b>llf81634: </b><br>
<span>lz，最近是不是有什么好事？注意不要因为过于兴奋做出格的事情，虽然很有可能已经做过了……</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>sacodina: </b><br>
<span>我梦中杀的倒多是光明正大的，比如试过做梦砍死了堺雅人演的冲田总司</span><br>
</p><p><b>UncleCat: </b><br>
<span>我也时不时会做这种噩梦，每次醒过来的时候都庆幸得快哭出来了。lz 你是不是最近压力有点大？</span><br>
</p><p><b>JackTitor: </b><br>
<span>可能是睡觉的时候穿越了！杀了平行世界的人！</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi 4A, Android 6.0.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>我梦中出现过杀完人以后逃亡的场景，但没真正梦到过杀人</span><br>
</p><p><b>ゴロー: </b><br>
<span>我经常做杀人的梦，而且是同一个梦……</span><br>
<span>都是回到小时候，大概是小学五年级，杀了门口小卖部的老板。我装作身高不够够不着高处货架上的东西，请他帮忙，最后从下方一刀割喉。</span><br>
<span>画面栩栩如生，甚至还有血泼出来的特写镜头，杀完人后我还冷静地调整老板的尸体让他趴在桌子上，然后换好衣服，跑回学校装作一直在做值日的样子。每次都是这个梦。</span><br>
<span>一直困惑为什么我要杀小卖部老板，而且太过栩栩如生导致我总感觉自己真的杀过人只是没被发现又被我选择性遗忘了一样……</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>有可能因为你睡觉时心率失调，所以做了个噩梦，而不是因为你做噩梦所以心跳快</span><br>
</p><p><b>李奥瑞克: </b><br>
<span>梦中杀人无数。之前杀完人就躲警察，后来杀完能埋伏起来连JC一起杀.</span><br>
</p><p><b>黑夜守望者: </b><br>
<span>我梦见过一次，死者家属指责我并说我是怀恨在心，我想破头都想不出我和死者有什么过节以及什么时候杀了他，然后有谁说我失忆过，然后我似乎有点印象，随即陷入“我真的杀了人？！我怎么可能会做这种事（因为我早就对自己下了绝不会杀人的评价），我以后的人生怎么办”的恐慌中，然后就醒了。醒了后真跑去问我妈我以前有没有失忆，答案当然是No</span><br>
</p><p><b>-W-: </b><br>
<span>杀完就跑真TM刺激</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>我也梦到过杀人，然后为了灭口又杀了一个</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>beanbeam: </b><br>
<span>昨晚做梦梦到和其他十个人龟缩到一个带阁楼的住宅楼里躲避僵尸，因为不知道要熬过多少天才能逃出去，惊醒的时候都难受得胸闷气短；长这么大第一次梦见僵尸剧情。</span><br>
</p><p><b>Litccc: </b><br>
<span>我也曾经梦到过，还模拟了下怎么躲避jc，结果一出门在后院就被当场抓获，然后就吓醒了</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>别在梦里刷论坛了，赶快起来处理吧</span><br>
</p><p><b>天津四: </b><br>
<span>反 转 冲 动</span><br>
<span>十 七 分 割</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6003, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>祁凩: </b><br>
<span>从来没梦过杀人，都是在梦中被僵尸、生化人、杀人狂、强盗追杀吓醒</span><br>
</p><p><b>cortexiv: </b><br>
<span>敖轩 发表于 2019-5-14 04:51</span><br>
<span>前几天我也做了一个类似的梦。</span><br>
<span>被别人煽动，掐死了一个人，抛尸在一个野外的废弃庄园的枯井里。抛尸的时候 ...</span><br>
<span>无处遁形的感觉挺有感触的的，之前听小红梅的bury the hatchet觉得专辑封面特别能传达那种感觉</span><br>
<img src="http://resources.wimpmusic.com/images/b2d8f0fd/9f03/4458/923d/53e7175a1ff7/640x640.jpg" title="http://resources.wimpmusic.com/images/b2d8f0fd/9f03/4458/923d/53e7175a1ff7/640x640.jpg"><br>
</p><p><b>wintergray: </b><br>
<span>今晚要坐16小时硬座，昨晚梦见书包丢了</span><br>
<span>我有点慌</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>honeypj: </b><br>
<span>有时候会梦到跟老师怼天怼地怼空气，然后心想，都上班了明天来个P，然后醒了。</span><br>
</p><p><b>smdzh2: </b><br>
<span>长这么大只梦到过一次被杀，在战壕里给机枪手运子弹时撞到了渗透进来的敌人突击队，还没来得及掏出腰间的左轮就被一梭子放倒了，然后过了不知道多久发现自己漫步在海德堡街头，几年后看盗梦空间时还郁闷说好的梦境中死了会醒过来呢</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>lostneverland: </b><br>
<span>我经常梦见被人追杀，是不是那些老梦见杀人的家伙害的。</span><br>
</p><p><b>黑羽零: </b><br>
<span>我以为之后的展开是醒来后赶快检查了藏起来的尸体还没有被人发现，终于能安心的睡了</span><br>
</p><p><b>cuijingcc: </b><br>
<span>aeplantim 发表于 2019-5-14 02:52</span><br>
<span>每次做噩梦都是考试不会做题然后到时间交白卷，然后转念一想哪有什么考试醒了 ...</span><br>
<span>哈哈，我也做过好几次考试梦，对着天书卷子发呆流汗。然后在“老子八百年前就毕业了，考鸡脖试”中安然醒来</span><br>
</p><p><b>民工业: </b><br>
<span>我经常做1被人追着的噩梦。。。后面没有人，但是感觉被人追，然后就一直跑一直跑。醒来之后感觉完全没有休息到反而好累。</span><br>
</p><p><b>罗杰丁: </b><br>
<span>我小时候经常做噩梦的，长大以后就很少了，最近几年又偶尔会做，但是这个杀人梦真是第一次。</span><br>
<span>突然觉得自己真的是不是有点反社会人格啊，竟然没有一点什么正常反应，比如杀了人不是应该哭吗？不是应该后悔吗？不是应该惊慌失措吗？为什么那么冷静？甚至有点兴奋？还立刻想到怎么逃脱罪名？下一步是不是毁尸灭迹了？</span><br>
<span>压力一直有啊，人到中年，哪里有容易二字呢？一天不死就得扛着。</span><br>
</p><p><b>炽羽星痕: </b><br>
<span>有次梦到我舅舅带我回本科大学故地重游，然后他在我旁边唉声叹气，我问他怎么了，他说我之前杀了人，警察法外开恩让我回学校看最后一眼，然后一群警察从四周围上来将我逮捕，而梦中的我一脸懵逼</span><br>
</p><p><b>Mika-S: </b><br>
<span>分尸后抛尸时被发现的梦我都做过几次了</span><br>
</p><p><b>远野四季: </b><br>
<span>梦里杀人都开无双一次杀一大堆</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1831311[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
