<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>迪士尼中国也来搞彩虹了</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>迪士尼中国也来搞彩虹了</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:31:21 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>迪士尼中国也来搞彩虹了[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1832250-1-1.html</link>
      <description>迪士尼中国也来搞彩虹了&#13;
https://i.loli.net/2019/05/17/5cde843a6fd4841269.png
&#13;
https://m.weibo.cn/detail/4372880751896339</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>语文j教师: </b><br>
<span>正义の脚男 发表于 2019-5-18 22:51</span><br>
<span>如果按照“正常人”的标准，当然两个都是变态了。</span><br>
<span>怎么可能，必然会发生的事情，或者说已经发生的事情，只是如实表述怎么会是变态。</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span> 本帖最后由 蛋疼三四郎 于 2019-5-19 00:49 编辑 </span><br>
<span>说白了，我很清楚对于大多数童星脸来说他们把自己的不幸看的比大多数人更严重，但其实并没那么不同</span><br>
<span>女性童星脸虽然影响社会生育等等，但是一方面很隐性，另一方面对假小子铁T也很包容，真要假装老姑娘不结婚家庭也没有办法，所以硬要说绝对不是目前喊得最大声反抗的最厉害的这群人，而是这些生理上为男性的童星脸</span><br>
<span>霸凌这件事本身就是学生时代无可避免的事情，就算你不是**只要具备可以被霸凌的要素你就是被霸凌的对象，学习不好的，没钱的，性格不好的，长得赢弱的，面容难看或者有短板的，欺负弱势的孩子是孩子最纯粹的社会性恶意，和你是不是给没什么关系，那就是你所处的环境如此，非要把是不是给作为被学生霸凌绑当做决定性要素那是给自己找借口。霸凌的消除是必须的，但是非要觉得你们仅仅是因为自己的性取向而被霸凌那也太看得起自己了，假设你学习好，能言善道，或者家世显赫，谁没事霸凌你们？霸凌作为儿童的恶意却有着显而易见的目的性，你们无法让他们对你尊敬或者畏惧你你就会被盯上，可以设想一个学生在撇去性取向的前提下被霸凌的因素绝对是高度相似并且无可置喙的</span><br>
<span>然后你们说你们在学生时代无法受到别人的尊重和接纳孤独的想死，或许是你们自己性格的问题，很多阿宅整个学生时代都是孤独地度过的，本身朋友就很少，什么霸凌啊，被人背地里开玩笑看不起一样都没落下过你们觉得你们很特别是因为是童星脸所以无法获得别人的欢迎可能本来就是你们自己的错觉。归根结底都是因为群体本身就小众，那些书读得好人又有钱长得俊美并且受欢迎的人有着小众的一面照样是朋友多如牛毛，甚至小众的一面还是加分项</span><br>
<span>我不否认因为害怕对方是同所以学生不敢和你们做朋友是存在的，因为他们习惯称兄道弟的都是和他们一样喜欢女孩子的人，男人和男人做朋友本来是极其正常的事情，哪怕朋友间勾肩搭背挤挤睡一张床都是很正常的。可是你们并不能像他们一样可以放心共处，换句话说你觉得你和他们是一模一样可以一起吃饭喝酒睡觉睡同一张床说荤段子的朋友吗？说白了你们在意识形态和外在表现上就不是同一类人，为什么你们要另一类人接受你们？能上升到要反抗这种程度本身就是自我意识极其强烈的表现，并且及其渴求外界承认自己是童星脸这件事，你们早已不是满足于窝着藏着想要保持单纯的朋友关系了，再者足够受欢迎的童星脸就算一段时间后对朋友坦承自己的取向，仍然能获得理解，这些案例在S1则是比比皆是。</span><br>
<span>新闻报道直男被灌醉了童皮炎的新闻也实在不少了，你们可以说这些新闻都是假的，不实的，你们不会这么做，但是你们怎么保证这种事不会发生，如何让那些害怕这种事发生在自己身上的人接受你们？总不能一句那是别人的问题和我们无关，你们不应该怕我们吧？俗话说辟谣跑断腿，你们好歹跑跑啊</span><br>
<span>顺便一提什么性教育缺失，都是无稽之谈，搞得现在男性女性都有好好了解性知识一样，还不都是自己查资料自己学的？你以为谁不是自己上网查吃什么避孕药，买什么避孕套？都是爹妈和朋友教的？像美国那样大多数都是因为被这种乱来导致别人被传染的HIV的传播者都可以一句我没接受过相关知识但是我的主观意愿是无恶意的，所以你们不能抨击我们，这种不负责任的话你们接受吗？去看VICE的纪录片里面所有的被感染者都是这么描述害他们的传播者的借口的，试问此类人的危害性如此巨大，又防不胜防，你觉得大家不应该害怕这类人吗？</span><br>
<span>再重申一遍我的看法我觉得真正觉得融入不了社会的更大原因是因为你们并不够有趣，又不甘于平凡，就像你们意识到的，你们中大多数人并没有那么有趣的灵魂，但是却又想要外人觉得你们在承认你们和他们性别相同却取向不同的同时是平凡并且可以被接受共处的，你倒是说说他们怎么和你们共处？到头来不照样是你活你的我活我的？</span><br>
<span>假设我们一群晚上喝酒开黄腔的老爷们非要邀请你过来和我们一起喝酒说你get不到梗的笑话你是什么感觉？之前不就有男P跑到男T的酒吧被羞辱不配像他们兄贵一样喝酒，你们什么时候就觉得你们内部就是铁板一块了？</span><br>
<span>就像个大友对着对他兴趣完全不感冒的朋友说特摄的笑话，你说的眉飞色舞，可是别人还是把他们当成小孩子，你觉得该继续吗？明明应该去找和自己兴趣爱好一致的人玩这些东西，这样才会相互欣赏不是吗？</span><br>
<span>当然你们有更正面的途径去让大众接受你们，但是就目前你们做的事情并没有对大众加深对你们的理解有任何帮助，你们只是强调你们无害，你们要求大众接纳你们，在这个大多数小众向依然是小众向圈地自萌的时代要求像主流的正常人一样的待遇，你们觉得可行吗？</span><br>
<span>至于游行这件事我仅谈谈自己的看法，近年来由于三坊七巷的开发，现在在地铁和市中心穿古风服装的女性比比皆是，但是穿得好看的真的不多，不少人也许觉得自己打扮的像个公主，但是实际上看上去可能像个发福的老妪，我虽然不会明面上对人指手画脚，但是我本能的觉得她们穿着不适合他们的衣服，也许我会习惯她们的奇装异服，但是我并不会打心里认同那些穿着这衣服也不好看的女性这么穿，也许她们感觉良好，我也不会戳破，但是上网了我还是会把心里的话说出来</span><br>
<span>你们游行我也持同样的态度，且不说会不会唐突风化，但是我觉得怪我还是会说出来，也许我会习惯，但是你要说我很支持你们这么做那必然是不可能的</span><br>
</p><p><b>ataraxianxy: </b><br>
<span> 本帖最后由 ataraxianxy 于 2019-5-19 02:17 编辑 </span><br>
<span>蛋疼三四郎 发表于 2019-5-19 00:46</span><br>
<span>说白了，我很清楚对于大多数童星脸来说他们把自己的不幸看的比大多数人更严重，但其实并没那么不同</span><br>
<span>女性童 ...</span><br>
<span>说白了，我很清楚对于大多数童星脸来说他们把自己的不幸看的比大多数人更严重，但其实并没那么不同</span><br>
<span>我从来不觉得gay的不幸比别人更严重，但不幸就是不幸，既然有不幸就有为自己不幸呼吁的权利；我也同情其他不幸者，如果他们有类似活动我也会表示支持，这是由人类的同理心所决定的；但其他不幸的人不管因为什么原因没有为摆脱自己不幸而行动，并不是童星恋们为摆脱自己不幸而行动就该受到批判的理由</span><br>
<span>然后你们说你们在学生时代无法受到别人的尊重和接纳孤独的想死，或许是你们自己性格的问题，很多阿宅整个学生时代都是孤独地度过的，本身朋友就很少，什么霸凌啊，被人背地里开玩笑看不起一样都没落下过你们觉得你们很特别是因为是童星脸所以无法获得别人的欢迎可能本来就是你们自己的错觉。归根结底都是因为群体本身就小众，那些书读得好人又有钱长得俊美并且受欢迎的人有着小众的一面照样是朋友多如牛毛，甚至小众的一面还是加分项</span><br>
<span>我觉得这就是奇怪的地方，阿宅在某种程度上来讲就孤独感是可以和童星恋们感同身受的，但是当童星恋们为自己的不幸活动时，阿宅往往是首当其中觉得他们“太跳让人厌烦”。如果阿宅们有机会能让自己不那么孤独，难道他们不会试着去把握这机会吗，如果有机会让主流文化承认自己为什么不利用这机会呢</span><br>
<span>新闻报道直男被灌醉了童皮炎的新闻也实在不少了，你们可以说这些新闻都是假的，不实的，你们不会这么做，但是你们怎么保证这种事不会发生，如何让那些害怕这种事发生在自己身上的人接受你们？总不能一句那是别人的问题和我们无关，你们不应该怕我们吧？俗话说辟谣跑断腿，你们好歹跑跑啊</span><br>
<span>我倒不会觉得这些新闻是假的，也不能保证这些事不会发生，因为任何群体里总是会有些败类；但这些败类是败类并不是因为他们是童星恋，是因为他们本来就是败类。就像总会有人拿同婚去攻击童星恋一样，难道异性恋里就没有人渣骗婚吗，如果异性婚姻并没有因为人渣们的存在就因噎废食，为什么同性关系要为这些人渣付出额外的责任？因为童星恋的身份搞政治正确赋予额外的优待固然是愚蠢的，但是对童星恋们以额外的道德标准去衡量一样是不公平的；根本没有办法对童星恋群体里的少数人渣赶尽杀绝，并不是因为童星恋们额外道德败坏，而是因为任何一个群体都是如此就会有少量的害群之马</span><br>
<span>再重申一遍我的看法我觉得真正觉得融入不了社会的更大原因是因为你们并不够有趣，又不甘于平凡，就像你们意识到的，你们中大多数人并没有那么有趣的灵魂，但是却又想要外人觉得你们在承认你们和他们性别相同却取向不同的同时是平凡并且可以被接受共处的，你倒是说说他们怎么和你们共处？到头来不照样是你活你的我活我的？</span><br>
<span>我从来没有觉得童星恋可以和反同傻*们和平共处，但起码可以让他们闭嘴。比如泥潭从每次相关帖子下面都是“童星恋是病就应该人道毁灭”这种纯回复和“我不反同但是我儿子是同我打断他的腿”这种伪装中立的作呕言论，到可以一半一半互喷，我觉得就是一种进步；如果每次这些仇恨言论出现都会被一顿喷就更好了。就像你永远不可能让霸凌的人和你做朋友，但起码你可以让他们不敢行动一样</span><br>
<span>至于游行这件事我仅谈谈自己的看法，近年来由于三坊七巷的开发，现在在地铁和市中心穿古风服装的女性比比皆是，但是穿得好看的真的不多，不少人也许觉得自己打扮的像个公主，但是实际上看上去可能像个发福的老妪，我虽然不会明面上对人指手画脚，但是我本能的觉得她们穿着不适合他们的衣服，也许我会习惯她们的奇装异服，但是我并不会打心里认同那些穿着这衣服也不好看的女性这么穿，也许她们感觉良好，我也不会戳破，但是上网了我还是会把心里的话说出来</span><br>
<span>你们游行我也持同样的态度，且不说会不会唐突风化，但是我觉得怪我还是会说出来，也许我会习惯，但是你要说我很支持你们这么做那必然是不可能的</span><br>
<span>作为一个童星恋我本人觉得游行这种行为很蠢，或者说至少很不高明；游行在西方国家有效是因为一来他们本身就有游行的传统，而我国只要你游行不管因为什么原因哪怕是申冤天生就不会被普通人喜欢；二来童星恋自己的历史原因在西方收到过严重的迫害所以游行可以博取大众的大量同情心，但我国并没有这样的迫害史所以效果会大打折扣，很可能带来的正面效应还没有负面效应多</span><br>
<span>不过想了很久我最后还是会支持这种行为。首先反同的人几乎就会一辈子反同，童星恋们闹的再大无非是这些人本来心里暗地鄙视现在摆到明面上，指望说出‘我不反同但我儿子是同我打断他的腿’这种作呕言论的人改变观点本来就是不现实的，所以游行无非是让本来就反同的人更加反同而已，这算不上什么损失了；但同时很多对童星恋有同情的人并不自知，你不博取他们的支持他们就永远不会帮你说出来，童星恋们固然不比其他人更惨，但只要是惨我觉得出来卖就是合理的，其他人不会卖并不是童星恋们不该卖的理由</span><br>
<span>另一方面，身为童星恋还要混崆峒泥潭我觉得自己思想观念其实是偏保守的，但是我身为童星恋的自我认同越深我就越能理解这些活动的点：这个时代所谓‘抱团取暖’、‘喊得响的人才有糖吃’这些肯拉下自己脸的策略就是切实有效的。你们觉得这些活动很low（其实我也觉得），参加游行被鼓动的人可能不觉得，你们以为组织这些活动的人不知道吗；但就算如此只要这些活动总体上能带来正面的影响就会一直进行下去，gay群体也会一直支持他们</span><br>
<span>道理真的很简单，“团结一切可以团结的力量”。就算我是缩卵宅，我不喜欢这些活动也不看好这后面的‘同情要靠卖惨博取而不是自我努力实现’观念，自己可能永远也不会参加，但其他人好歹在通过自己的行动为你博取切身权益，我哪有反对他们的理由呢；只要我的身份认同是这个群体的一员我就会永远支持他们，泥潭有人喷他们我就会和他们对喷</span><br>
<span>如果我本人不是童星恋大概对这些游行的态度就和你一样吧，但正因为我的自我认同让我以一个冷无缺的角度认识到了抱团取暖的必要性和实用程度；我觉得你这样的态度以局外人的身份其实挺客观公正了，谢谢你</span><br>
<span>可是你们并不能像他们一样可以放心共处，换句话说你觉得你和他们是一模一样可以一起吃饭喝酒睡觉睡同一张床说荤段子的朋友吗？</span><br>
<span>啊顺便说一句我觉得完全可以，我和我现充基友出去玩的时候就是睡一张床的，晚上一边抽烟一边谈人生初恋这种事也做过。面对有感觉的人想分清楚喜欢和朋友确实很难，但面对大部分没感觉的人其实和直男朋友相处真没有什么区别</span><br>
<span>但我能做到这一点并不意味着我觉得其他不想做到这一点的人有什么不对，我能和直男正常相处不代表我觉得那些很娘的基佬生活方式就是错的，即使生活方式不同的人也是能相互理解的，我们不应该因为他人达不到自己的标准就去批判其他人</span><br>
</p><p><b>top2000: </b><br>
<span>但是两个美少女在一起就很好</span><br>
<span>两个男的就hmmmmm</span><br>
<span>— from HMD Global Nokia 7 plus, Android 9 of S1 Next Goose v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span> 本帖最后由 和真克瓦尔 于 2019-5-19 05:06 编辑 </span><br>
<span>spiece 发表于 2019-5-18 11:21</span><br>
<span>同志也是这样被占用的，这些人实际上是在做文化侵略的事情。</span><br>
<span>如果**（你看，连同姓链都是敏感词）最初没被污名化病化谁会用同志……先动手的反装受害者，太不要脸了吧</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>茕茕白兔 发表于 2019-5-18 10:48</span><br>
<span>无偏见，但作为彩虹控，对彩虹就这么被**霸占也很无语。就不能好好设计个不那么泛象的logo么。 ...</span><br>
<span>我是忍者控，巨人控，对忍者被一群卫衣法师霸占，巨人被一群裸奔畸形儿霸占也很无语呢公共领域的文化迷因扩张都是自由的，你自己five就罢了，还怨别人生长茂盛？</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>JOHNCHCHAN 发表于 2019-5-18 17:41</span><br>
<span>泥潭早几年还号称“屎黄色基佬论坛”，连麻雀脸里都有个，怎么现在的气氛变得那么恐同？是用户结构 ...</span><br>
<span>没有任何变化，只是大部分坛友和普通人类一样，都是没什么主见的墙头草罢了。前几年风气自由偏左，这几年风气昭和偏右，人的三观和街上这一季流行什么款式的鞋无有本质不同。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>顺便这几年医学进步，艾滋病的传染性和致命性都大大减小，理论上社会恐同气氛应该变小才对，不得不说比起唯物，唯心的力量有时候是很大的。</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span> 本帖最后由 spiece 于 2019-5-19 07:59 编辑 </span><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-19 04:59</span><br>
<span>如果**（你看，连同姓链都是敏感词）最初没被污名化病化谁会用同志……先动手的反装受害者，太不要脸了吧 ...</span><br>
<span>得了吧，污名化的应对方式是正名，而不是逃避。</span><br>
<span>要是**人员都是你这种连自己都不敢给自己正名的人，社会的包容性才没那么好。</span><br>
<span>现在那些无胆匪类，站在敢于出来说理的前辈开拓出的道路上，就只会不男不女裸着屁股跳舞，真是糟蹋前辈的努力，竟然还有脸学着前辈叫“同志”？不是某些人自己糟蹋了这个词，这词能成为敏感词？</span><br>
</p><p><b>茕茕白兔: </b><br>
<span> 本帖最后由 茕茕白兔 于 2019-5-19 09:29 编辑 </span><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-19 05:02</span><br>
<span>我是忍者控，巨人控，对忍者被一群卫衣法师霸占，巨人被一群裸奔畸形儿霸占也很无语呢公共领域的 ...</span><br>
<span>喷了，忍者和巨人都有很多形象，并没有被霸占好吧用彩虹色而非具体设计形象作为自身代表，和那些用白色蓝色各种色代言自身的棒粉一个格调，又懒又自私。 </span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span> 本帖最后由 和真克瓦尔 于 2019-5-19 09:47 编辑 </span><br>
<span>spiece 发表于 2019-5-19 07:58</span><br>
<span>得了吧，污名化的应对方式是正名，而不是逃避。</span><br>
<span>要是**人员都是你这种连自己都不敢给自己正名的人，社会的 ...</span><br>
<span>喔唷倒因为果好屌，啥时候李维坦泯感你和你的行为有关系了？要不你以身作则一个，把l鹿科斯的意义给吴产皆级夺回来？（当然阁下如果不是吴产皆级那就算了~）</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span> 本帖最后由 和真克瓦尔 于 2019-5-19 09:45 编辑 </span><br>
<span>茕茕白兔 发表于 2019-5-19 09:24</span><br>
<span>喷了，忍者和巨人都有很多形象，并没有被霸占好吧用彩虹色而非具体设计形象作为自身代表，和那些用白色蓝 ...</span><br>
<span>那彩虹也有许多形象啊，喷神最怕的LJN，玛丽苏，西瓜霜润喉片，EVA的使徒，圣经上帝和人类的立约，并没被霸占好吧，你非要盯着一种那是你自己的问题啦</span><br>
<span>用彩虹色而非具体设计形象作为自身代表，和那些用白色蓝色各种色代言自身的棒粉一个格调，又懒又自私。</span><br>
<span>你手伸的真长，那我还嫌十字符号太简单+抄袭呢，本来是中文10的意思，现在一看都以为是西方基督徒的墓碑。颜色是公共领域谁都能随便用，又没注册专利不许你用了，哪来的自私。人家好歹是行动派，你看不顺眼可以自己也搞个彩虹象征把对方覆盖呀，竞争不过或者根本懒得竞争，就攻击对方人品么。</span><br>
</p><p><b>茕茕白兔: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-19 09:36</span><br>
<span>那彩虹也有许多形象啊，喷神最怕的LJN，玛丽苏，西瓜霜润喉片，EVA的使徒，圣经上帝和人类的立约，并没被 ...</span><br>
<span>一定要无视设计感哦？跟装瞎的人也没什么好说的了。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>茕茕白兔 发表于 2019-5-19 09:52</span><br>
<span>一定要无视设计感哦？跟装瞎的人也没什么好说的了。</span><br>
<span>您觉得我举的那些除了使徒，其他的有设计感么还是抄别人的基督教有设计感？</span><br>
</p><p><b>bushfu: </b><br>
<span>太蠢了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi Note 3, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Ik4ruga: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-19 05:09</span><br>
<span> 顺便这几年医学进步，艾滋病的传染性和致命性都大大减小，理论上社会恐同气氛应该变小才对，不得不说比起唯 ...</span><br>
<span>医学进步了，老外出了追毒者，国内弄出了基因编辑婴儿。这哪个理论预测到了？</span><br>
<span>“艾滋病是同志病”这种观念在国外更多，国内主流观点并没有认为同志艾滋一一对应。为什么崆峒就是唯心的，不崆峒就是唯物的？</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>Ik4ruga 发表于 2019-5-19 10:44</span><br>
<span>医学进步了，老外出了追毒者，国内弄出了基因编辑婴儿。这哪个理论预测到了？</span><br>
<span>“艾滋病是同志病”这种观 ...</span><br>
<span>不知道你第一句话想说什么，另外我没说国内国外吧？</span><br>
</p><p><b>lkll: </b><br>
<span>xinfengj 发表于 2019-5-17 22:28</span><br>
<span>我不明白为什么**一定要搞法律认同的同性婚姻？</span><br>
<span>正常婚姻是核裂变链式反应产生中子可以让裂变继续的，同性 ...</span><br>
<span>阿宅对社会也没有产出 降低生育率 该杀 实用主义这种大毒草你还信？</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-19 09:32</span><br>
<span>喔唷倒因为果好屌，啥时候李维坦泯感你和你的行为有关系了？要不你以身作则一个，把l鹿科斯的意义给吴产皆 ...</span><br>
<span>能不能说普通人能理解的话？</span><br>
<span>除了某些词语闻所未闻以外，我觉得你应该好好重读九年制义务教育课程。</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span>TXL是泥潭的永动机吗</span><br>
</p><p><b>羽弓织铁: </b><br>
<span>玉依椎名 发表于 2019-5-18 20:54</span><br>
<span>首先一个未出生的婴儿并不算人，每年打掉的可能对家庭带来不幸的残疾儿是无数的，TXL在包容度高的地方可 ...</span><br>
<span>未出生婴儿是否享有人权我不确定，不过如果认可婴儿享有人权的话，他就应该同时反堕胎。</span><br>
</p><p><b>PLD: </b><br>
<span>做是不是就是相当于中国的清真标识</span><br>
</p><p><b>PLD: </b><br>
<span>年龄呢</span><br>
</p><p><b>Ik4ruga: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-19 10:48</span><br>
<span> 不知道你第一句话想说什么，另外我没说国内国外吧？</span><br>
<span>我第一句话也是想表达医学进步了。把恐艾和崆峒联系起来，对我来说十分新潮，我从来没有想过这种事情，于是我去查了一下发现老外会把txl和艾滋联系起来（保守派），所以我强调国内国外。</span><br>
<span>可是你还是没有回答我为何崆峒是唯心的，而接受txl就是唯物的。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>Ik4ruga 发表于 2019-5-19 18:22</span><br>
<span>我第一句话也是想表达医学进步了。把恐艾和崆峒联系起来，对我来说十分新潮，我从来没有想过这种事情，于 ...</span><br>
<span>要说科学方面有证据的同的坏处就是艾滋传染率高，还只是男同，因为音道的隔离和消毒能力远超肛门，而肛门内因为是肠子还有被动吸收，导致很容易得艾滋。但若是艾滋慢慢不再是绝症，我便没有任何反对**的理由。人口结构方面，现在70亿人类，基因多样性不愁，高加索人种 蒙古人种等等也没有人口之忧，至于文化构建的民族，那是唯心的范畴。同作为少数在动物族群中也是合理的，他们可以收养异性恋遗弃的后代。所以剩下唯一崆峒的理由，就是主观唯心的偏向问题了。</span><br>
</p><p><b>Ik4ruga: </b><br>
<span> 本帖最后由 Ik4ruga 于 2019-5-20 10:36 编辑 </span><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-20 09:13</span><br>
<span> 要说科学方面有证据的同的坏处就是艾滋传染率高，还只是男同，因为音道的隔离和消毒能力远超肛门，而肛门 ...</span><br>
<span>一层安全套就能解决的问题，总提homo和艾滋的关系不是找茬？</span><br>
<span>能接受homo和不同性别认知，不懂用安全套防艾滋这也叫性知识丰富？这种人中学就阳性surprise也是他自己的问题。</span><br>
<span>医学进步了，这病不是绝症了，就出现了追毒者，这算什么？</span><br>
<span>崆峒是一种病它迫害童心脸，恐艾也是一种病它迫害hiv携带者，让我们用热烈的掌声欢迎超凡脱俗的施与者dalao和和追毒者dalao加入彩虹旗带我们打破偏见这样子？请注意，追毒者和施与者也也可以是异性恋，也就是说即使adis去污名化也和童心脸没有绝对的相关性，但是它的携带者们却能借助运动动员，即加入lgbtqiapk+运动，的手段达到自己的目的。另外我认为童心脸不需要崆峒派，但是当他们结成lgbtqiapk群体就需要这一对手，所以我得看法是童心脸没问题，我崆峒我也能控制自己的情绪，当他们结成群体拉拢大众的时候恕不奉陪。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>Ik4ruga 发表于 2019-5-20 10:01</span><br>
<span>一层安全套就能解决的问题，总提homo和艾滋的关系不是找茬？</span><br>
<span>能接受homo和不同性别认知，不懂用安全套防 ...</span><br>
<span>？套子意识不足，追毒者和艾滋病同姓是不同的问题呀。</span><br>
<span>和用医学进步解决艾滋一样，脚踏实地普及安全套意识（顺便套子不是百分百保险的），和逮捕其他罪犯一样逮捕报复社会的病态犯罪者就行了，一点一点的进步。</span><br>
<span>追毒者和艾滋病是不是绝症没有因果关系，理解不了你最后激动的逻辑呢</span><br>
</p><p><b>ビッチ: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-19 05:09</span><br>
<span>顺便这几年医学进步，艾滋病的传染性和致命性都大大减小，理论上社会恐同气氛应该变小才对，不得不说比起唯 ...</span><br>
<span>因为LGBT搞恐异宣传袭击啊，这很唯物</span><br>
</p><p><b>Ik4ruga: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-20 10:10</span><br>
<span> ？套子意识不足，追毒者和艾滋病同姓是不同的问题呀。 和用医学进步解决艾滋一样，脚踏实地普及安全套意识 ...</span><br>
<span>我讨论还是围绕中学宣传这玩意展开的，童心脸客观存在是性知识，性行为需要规避风险也是性知识，而且它朴素到不需要花里胡哨的鸡尾酒疗法就能就能起效。它背后的思想也很简单，避免风险性性行为，实在想那就用安全套。</span><br>
<span>我激动那是因为我不喜欢荒诞的说法，医学进步应该减少HIV携带者和童心脸骑士，这个两者是割裂的，还有追毒者现象这种讽刺的反例</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>ビッチ 发表于 2019-5-20 10:32</span><br>
<span>因为LGBT搞恐异宣传袭击啊，这很唯物</span><br>
<span>lgbt不等于恐异，清分清楚。</span><br>
</p><p><b>Ik4ruga: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-20 10:36</span><br>
<span> lgbt不等于恐异，清分清楚。</span><br>
<span>那么异性恋能不能加入lgbt呢？</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>Ik4ruga 发表于 2019-5-20 10:34</span><br>
<span>我讨论还是围绕中学宣传这玩意展开的，童心脸客观存在是性知识，性行为需要规避风险也是性知识，而且它朴 ...</span><br>
<span>那么就两手都抓就行了，我认为普及性保护知识和医学同样重要，不要看扁任何一方。至于追毒者，一方面来说这种报复社会的变态也和同姓链没有直接关系（找不着女朋友也会出现各种报社者，比如开车撞人的那些个），另一方面社会少些歧视，也能消减报社的数量。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>Ik4ruga 发表于 2019-5-20 10:37</span><br>
<span>那么异性恋能不能加入lgbt呢？</span><br>
<span>？？你想出柜没人拦你</span><br>
</p><p><b>scourge411: </b><br>
<span>对待基佬，要学习俄国的先进经验。</span><br>
</p><p><b>OZV522: </b><br>
<span>求同存异</span><br>
</p><p><b>Ik4ruga: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-20 10:40</span><br>
<span> ？？你想出柜没人拦你</span><br>
<span>我的问题针对异性恋这种性癖者，加入lgbt，不是我本人。既然lgbt不等于恐异，那么他们欢不欢迎异性恋以角色的方式加入他们呢？</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>Ik4ruga 发表于 2019-5-20 11:21</span><br>
<span>我的问题针对异性恋这种性癖者，加入lgbt，不是我本人。既然lgbt不等于恐异，那么他们欢不欢迎异性恋以角 ...</span><br>
<span>异性恋和lgbt完全是因为性取向和性认同而分类的，你这等于保持直女的取向角色加入直男，我劝你去重修逻辑。</span><br>
</p><p><b>Ik4ruga: </b><br>
<span> 本帖最后由 Ik4ruga 于 2019-5-20 12:15 编辑 </span><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-20 11:28</span><br>
<span> 异性恋和lgbt完全是因为性取向和性认同而分类的，你这等于保持直女的取向角色加入直男，我劝你去重修逻辑 ...</span><br>
<span>我没get到你说的什么，异性恋也是有性别认同和性取向啊。我不希望有那种误解——你似乎急于给我扣上深柜或者逻辑学青铜玩家的帽子而不是说清楚事情之类的。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>Ik4ruga 发表于 2019-5-20 12:09</span><br>
<span>我没get到你说的什么，异性恋也是有性别认同和性取向啊。我不希望有那种误解——你似乎急于给我扣上深柜或 ...</span><br>
<span>不是，异性恋和lgbt就是因为性别认同和性别取向不同而处在不同的子集，就好像正方形要在不变形的前提下成为圆形一样，这从逻辑上是矛盾的好么？（当然如果你非要的话，我建议你变个性去加入T，这样就可以保持异性恋加入lgbt了，跨性别者T里的异性恋人山人海）我只是真心觉得你的逻辑能力有点问题，你不要过于发散思维。</span><br>
</p><p><b>Ik4ruga: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-20 12:24</span><br>
<span> 不是，异性恋和lgbt就是因为性别认同和性别取向不同而处在不同的子集，就好像正方形要在不变形的前提下成 ...</span><br>
<span>lgbt内部也有性别认同不同，或者性取向不同而得到新的分类，异性恋这个角色是哪里和ta们不同而不能求同存异的？我的问题主语始终是“异性恋”不是“我本人”，我不论怎么变，异性恋和lgbt群体之间的关系还是原来那样，我的问题依然没有解决，为何“</span><br>
<span>性别男认同男偏向女”和“性别女认同女偏向男”两种取向角色不可以以求同存异的形式加入lgbt平权运动？</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>Ik4ruga 发表于 2019-5-20 15:19</span><br>
<span>lgbt内部也有性别认同不同，或者性取向不同而得到新的分类，异性恋这个角色是哪里和ta们不同而不能求同存 ...</span><br>
<span>学术分类和社会群体求同存异是完全的两个概念。怀疑你在钓鱼，我不会回复了。</span><br>
</p><p><b>jimanna: </b><br>
<span>挺好看的 支持下</span><br>
</p><p><b>湿太之丸: </b><br>
<span>前面翻了两页，发现这些人还是不知道别人为什么会讨厌他们，毫无自觉啊</span><br>
<span>不过这些人喊着别人恐同、伸张自己的样子，是真的很让人讨厌，无论真假和买卖</span><br>
</p><p><b>Ik4ruga: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-20 15:31</span><br>
<span> 学术分类和社会群体求同存异是完全的两个概念。怀疑你在钓鱼，我不会回复了。 ...</span><br>
<span>我的问题是异性恋群体在运动中的位置，只给观点不给论证过程的话，不能说服我。</span><br>
<span>另外我想澄清一点，我提问的动机不论是钓鱼还是想补充完整这个理论，它的答案都是不以我的意志为转移的：前面我说过，“我个人是否变性”和“异性恋群体能否以角色的形式加入lgbt平权运动”产生不了普遍联系，我个人和异性恋群体是不同级别的对象，我的意志影响我自己不能影响异性恋群体，也不能影响lgbt看待异性恋群体的态度，lgbt运动的理论也不以我的想法而变化，不论我的目的，这个问题应该有一个基于两个群体的回答。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1832250[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>迪士尼中国也来搞彩虹了[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1832250-1-1.html</link>
      <description>迪士尼中国也来搞彩虹了&#13;
https://i.loli.net/2019/05/17/5cde843a6fd4841269.png
&#13;
https://m.weibo.cn/detail/4372880751896339</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>飞灾: </b><br>
<span>我不恐同，我只害怕那些成天乱戳传播某些疾病的人群</span><br>
</p><p><b>pm雪拉比: </b><br>
<span>“崆峒人士去的起迪士尼么”</span><br>
</p><p><b>茕茕白兔: </b><br>
<span>无偏见，但作为彩虹控，对彩虹就这么被**霸占也很无语。就不能好好设计个不那么泛象的logo么。</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span>茕茕白兔 发表于 2019-5-18 10:48</span><br>
<span>无偏见，但作为彩虹控，对彩虹就这么被**霸占也很无语。就不能好好设计个不那么泛象的logo么。 ...</span><br>
<span>同志也是这样被占用的，这些人实际上是在做文化侵略的事情。</span><br>
</p><p><b>永续沉寂: </b><br>
<span>泥潭说是冷无缺其实比谁跳的都高。</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia 7 plus, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>天平: </b><br>
<span>不要怕，泥潭反女性、瑞典人、沙东人、低收入、少数民族等等</span><br>
<span>也不缺一个反lgbt</span><br>
</p><p><b>闪光的纱布: </b><br>
<span>古屋敷由良 发表于 2019-5-17 18:08</span><br>
<span>迪斯尼片里疑似lgbt真挺多的</span><br>
<span>直斯林再这样下去就不要和世界接轨去和阿穆称兄道弟吧 ...</span><br>
<span>绿绿也强过你们这群没后代的人</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span>闪光的纱布 发表于 2019-05-18 11:43:19</span><br>
<span>绿绿也强过你们这群没后代的人泥潭直男新下限，宁可被绿绿炸死也不愿意看到基佬跳</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>闪光的纱布 发表于 2019-5-18 11:43</span><br>
<span>绿绿也强过你们这群没后代的人</span><br>
<span>听起来是把泥潭大多数宅男都骂了啊</span><br>
<span>虽然不知道你这玩意有没有后代</span><br>
</p><p><b>镜中: </b><br>
<span>说好的冷无缺呢，马上就跳起来无差别扫射了</span><br>
</p><p><b>凝灵: </b><br>
<span>去年买了个表的恐同。</span><br>
<span>奶子又泡是吧</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span>火烧云 发表于 2019-05-18 08:57:27</span><br>
<span>说S1恐同占大多数的我是不同意的</span><br>
<span>首先我们先找一个共识，S1冷无缺才是大多数，只要你不来烦我，你爱咋咋地</span><br>
<span> ...不管泥潭直男怎么叫，最后总有3~5%的孩子会是基佬。总会有百分之一二的家长呼吁宽松校园环境，避免欺凌。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>东东的小鱼: </b><br>
<span>彩虹颜色就这么被糟蹋了。</span><br>
</p><p><b>歇洛克波洛: </b><br>
<span>"坛友的发言最多也就表达一下同跳得太高很烦人罢了"</span><br>
</p><p><b>JOHNCHCHAN: </b><br>
<span>泥潭早几年还号称“屎黄色基佬论坛”，连麻雀脸里都有个，怎么现在的气氛变得那么恐同？是用户结构出现了大变化还是别的什么原因？</span><br>
</p><p><b>玉依椎名: </b><br>
<span>JOHNCHCHAN 发表于 2019-5-18 17:41</span><br>
<span>泥潭早几年还号称“屎黄色基佬论坛”，连麻雀脸里都有个，怎么现在的气氛变得那么恐同？是用户结构 ...</span><br>
<span>最早可能是在屁精献血测艾滋害女童得HIV的帖里对骂，给相当多人自私扭曲嘴臭的印象。</span><br>
<span>后面几乎讨论艾滋就会变成对骂，恶性循环到现在大部分人对屁精都是这个态度了</span><br>
<span>话说我发过一个投票贴，“如果某种技术可以知道你还在怀孕的孩子是不是男同，养大还是打掉” 70%的选了打掉，结婚的比例还高些..........</span><br>
</p><p><b>耶和华: </b><br>
<span>恐同和深柜这两个词真是恶心到家了，希望管理员能把它们设为屏蔽词。一群屁精真以为自己是主流了？泥潭大多数人只不过是把你们当混入粥里的老鼠屎看待，只是恶心而已，别太把自己当回事了。</span><br>
</p><p><b>muckenberger2: </b><br>
<span>还不够，还有LGBTIUJMBGZQPOSFŒĮÜAÆŸĘ人士！</span><br>
</p><p><b>诺拉金斯基: </b><br>
<span>耶和华 发表于 2019-5-18 17:56</span><br>
<span>恐同和深柜这两个词真是恶心到家了，希望管理员能把它们设为屏蔽词。一群屁精真以为自己是主流了？泥潭大多 ...</span><br>
<span>戏服发言合格</span><br>
</p><p><b>ady272: </b><br>
<span>TXL对直男X骚扰怎么办？</span><br>
<span>我大学时宿舍有个疑似T的，早期是对我对床下铺舍友（直男，有女友的）说一些怪话，后来有一次晚上直接钻到那舍友被窝里摸他下体，直接吓得那老哥晚上不敢睡天天网吧包夜了一个多学期最后调了寝室。</span><br>
<span>你说我反不反T？</span><br>
</p><p><b>TRACESPY: </b><br>
<span>玉依椎名 发表于 2019-5-18 17:50</span><br>
<span>最早可能是在屁精献血测艾滋害女童得HIV的帖里对骂，给相当多人自私扭曲嘴臭的印象。</span><br>
<span>后面几乎讨论艾滋 ...</span><br>
<span>对投票贴印象深刻，求地址（还是被删了？）</span><br>
</p><p><b>玉依椎名: </b><br>
<span>TRACESPY 发表于 2019-5-18 18:38</span><br>
<span>对投票贴印象深刻，求地址（还是被删了？）</span><br>
<span>对 被删了因为一堆男同投诉我纳粹</span><br>
</p><p><b>Ik4ruga: </b><br>
<span> 本帖最后由 Ik4ruga 于 2019-5-18 19:25 编辑 </span><br>
<span>https://m.youtube.com/watch?v=rFN1yxV0d6A</span><br>
<span>Wanna be a member?wanna be a ember?<\br>比他们以前的方法好多了</span><br>
</p><p><b>噗哩噗: </b><br>
<span>玉依椎名 发表于 2019-5-18 18:39</span><br>
<span>对 被删了因为一堆男同投诉我纳粹</span><br>
<span>txl是人，txl是身份</span><br>
<span>因为身份杀人不是纳粹？</span><br>
</p><p><b>d2loader: </b><br>
<span>混乱中立搅屎棍 发表于 2019-5-18 01:05</span><br>
<span>你就是异性恋跳出来说创个异性恋节我一样觉得是傻吊</span><br>
<span>你们互相欣赏交个配，不管你们是上百岁的老太婆艹10岁 ...</span><br>
<span>你一段话用了N次diao字</span><br>
<span>然后说别人晃荡性器官</span><br>
<span>好棒棒</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>玉依椎名: </b><br>
<span>噗哩噗 发表于 2019-5-18 19:21</span><br>
<span>txl是人，txl是身份</span><br>
<span>因为身份杀人不是纳粹？</span><br>
<span>首先一个未出生的婴儿并不算人，每年打掉的可能对家庭带来不幸的残疾儿是无数的，TXL在包容度高的地方可以活得很好，这些残疾儿在高福利的地方也可以生活的不错。所以他们可怜还是TXL可怜？</span><br>
<span>再说如果你是一个TXL，你也不希望投胎在一个厌同家庭吧，TXL对厌同家庭的杀伤也不亚于天生残疾之人</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span>古屋敷由良 发表于 2019-5-17 18:08</span><br>
<span>迪斯尼片里疑似lgbt真挺多的</span><br>
<span>直斯林再这样下去就不要和世界接轨去和阿穆称兄道弟吧 ...</span><br>
<span>感觉受到迫害的话，要不学学以色列，p精贱国吧，去寻找p精们应许之地</span><br>
</p><p><b>南瓜粥: </b><br>
<span>红夜殇雨 发表于 2019-5-18 07:51</span><br>
<span>你可以先灭绝一个表明你与人类撇清了关系。</span><br>
<span>你怕是有病吧，我说我不属于人类了吗，早就不想活了，欢迎顺网线爬过来砍。反正我不想活了，你这种垃圾恐同也一起死吧。</span><br>
</p><p><b>d2loader: </b><br>
<span>语文j教师 发表于 2019-5-18 21:23</span><br>
<span>感觉受到迫害的话，要不学学以色列，p精贱国吧，去寻找p精们应许之地</span><br>
<span>凭什么哦，你们这些恐同的就这么喜欢替人做决定</span><br>
<span>要么是生理消灭</span><br>
<span>要么就是剥夺国籍和宪法规定的合法权利</span><br>
<span>比起那些游行上千奇百怪的人，泥潭恐同人士要恶心无数倍</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span>xqer1107 发表于 2019-5-17 18:03</span><br>
<span>请定义一下恶心人</span><br>
<span>偷走孩子们的彩虹很恶心。</span><br>
<span>我更喜欢看小孩子在彩虹下跳舞，而不是一队p精穿着彩虹丁字裤在大街上甩j8。</span><br>
<span>有没有画面感？</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span> 本帖最后由 语文j教师 于 2019-5-18 21:36 编辑 </span><br>
<span>d2loader 发表于 2019-5-18 21:27</span><br>
<span>凭什么哦，你们这些恐同的就这么喜欢替人做决定</span><br>
<span>要么是生理消灭</span><br>
<span>你会害怕一坨屎吗？改成厌恶的厌更加准确吧？厌同者。这样争议会比较少。</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span>d2loader 发表于 2019-5-18 21:27</span><br>
<span>凭什么哦，你们这些恐同的就这么喜欢替人做决定</span><br>
<span>要么是生理消灭</span><br>
<span>凭什么彩虹就代表lgbt了？谁同意的？自己自说自话就决定拿去用了？有么有考虑小孩子的感受？</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>一看到同（哪怕只是词），立刻想到**，立刻想到查皮炎，立刻想到屎，深柜的想像惟在这一层能够如此跃进。</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span>xinfengj 发表于 2019-5-17 22:28</span><br>
<span>我不明白为什么**一定要搞法律认同的同性婚姻？</span><br>
<span>正常婚姻是核裂变链式反应产生中子可以让裂变继续的，同性 ...</span><br>
<span>你凭什么不喜欢我？----------------------------------不喜欢就是崆峒</span><br>
<span>你有的我凭什么不能有？-----------------------------我就要结婚就要</span><br>
<span>我没有的你也不能有！-------------------------------我领养的小崽子不能喊爹妈，那你家的小崽子也不能喊爹妈（台湾立法）</span><br>
<span>人人平等，但我比你们更加平等--------------------我说你有罪，警察就必须抓你（哪个国家的立法我忘了）</span><br>
</p><p><b>darecula: </b><br>
<span>噗哩噗 发表于 2019-5-18 19:21</span><br>
<span>txl是人，txl是身份</span><br>
<span>因为身份杀人不是纳粹？</span><br>
<span>我看那位的投票是人流啊。</span><br>
<span>你那条世界线里在中国人流算杀人了？</span><br>
</p><p><b>d2loader: </b><br>
<span>语文j教师 发表于 2019-5-18 21:35</span><br>
<span>凭什么彩虹就代表lgbt了？谁同意的？自己自说自话就决定拿去用了？有么有考虑小孩子的感受？ ...</span><br>
<span>用彩虹的原因是绿野仙踪, 当时美国基是会受到物理迫害</span><br>
<span>女主演是当时很少见公开支持LGBT群体的女演员</span><br>
<span>在她死后没几天就是石墙事件</span><br>
<span>什么叫自说自话就拿去用? </span><br>
</p><p><b>darecula: </b><br>
<span>正义の脚男 发表于 2019-5-18 21:40</span><br>
<span>一看到同（哪怕只是词），立刻想到**，立刻想到查皮炎，立刻想到屎，深柜的想像惟在这一层能够如此跃进。 ...</span><br>
<span>何止。深柜往往还多跃进一层呢。那就是捅屁眼的男捅们的aids携带率和传播速度。然后像是踩到他们的吊那样跳得老高老高</span><br>
<span>所以你说这些深柜坏不坏，明明艹的不是他们的屁股，却因为aids不允许同同们表达爱情，那可是同同们纯洁纯洁的爱情哟。</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span>正义の脚男 发表于 2019-5-18 21:40</span><br>
<span>一看到同（哪怕只是词），立刻想到**，立刻想到查皮炎，立刻想到屎，深柜的想像惟在这一层能够如此跃进。 ...</span><br>
<span>这样更有冲击力更有画面感啊，有助于大家认清p精本质啊。</span><br>
<span>而且，比起差皮炎，天天上蹿下跳动不动就散步才是更加烦人的特质。</span><br>
</p><p><b>apple_0012: </b><br>
<span>泥潭啥时候成立modern crusaders 啊，老是打嘴炮真无恁狂怒，好歹仿效西学亲力亲为啊</span><br>
</p><p><b>混乱中立搅屎棍: </b><br>
<span>d2loader 发表于 2019-5-18 20:12</span><br>
<span>你一段话用了N次diao字</span><br>
<span>然后说别人晃荡性器官</span><br>
<span>对啊，不棒棒吗？</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>语文j教师 发表于 2019-5-18 21:59</span><br>
<span>这样更有冲击力更有画面感啊，有助于大家认清p精本质啊。</span><br>
<span>而且，比起差皮炎，天天上蹿下跳动不动就散步 ...</span><br>
<span>看到gay就联想到两个猛男互查皮炎甚至联想到自己被性骚扰不是变态吗</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span>d2loader 发表于 2019-5-18 21:58</span><br>
<span>用彩虹的原因是绿野仙踪, 当时美国基是会受到物理迫害</span><br>
<span>女主演是当时很少见公开支持LGBT群体的女演员</span><br>
<span>这不就是自说自话就拿去用? </span><br>
<span>除了绿野仙踪别的作品就没有彩虹？</span><br>
<span>一个是存在几十亿年的自然现象，你美国历史才多长？</span><br>
<span>什么鸟不拉屎狗p事件，这两者能相提并论？</span><br>
<span>这不是自说自话什么是。</span><br>
</p><p><b>d2loader: </b><br>
<span>语文j教师 发表于 2019-5-18 22:06</span><br>
<span>这不就是自说自话就拿去用? </span><br>
<span>除了绿野仙踪别的作品就没有彩虹？</span><br>
<span>按照你这种逻辑 </span><br>
<span>那你不也是拿着李仙姬老师的头像自说自话</span><br>
<span>拜托老师人那么温柔, 哪会像你这种人满嘴污言秽语</span><br>
</p><p><b>王一唯不傲娇: </b><br>
<span>我倒不是说有多讨厌**，别人是基佬关我屁事。真正恶心我的是某些自认为是进步人士的甚至自认为自己是基佬的傻叉。他们眼里的**文化就不是什么进步文化，而是流行文化，好像一个人成了**就比异性恋更高级了。我明明记得他们自己说的**是天生的，所以他们是想说自己天生比别人高级？不过实话实话，这个圈子风气倒不是说跟田园女权那么坏，只是太多人跟风支持了，以至于某些人已经把这错误地视为主流文化的一部分然后去宣传，给人造成一种满地基佬的错觉。实际上国内**哪有这么多</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span>正义の脚男 发表于 2019-5-18 22:05</span><br>
<span>看到gay就联想到两个猛男互查皮炎甚至联想到自己被性骚扰不是变态吗</span><br>
<span>说到底插还是不插呢？</span><br>
<span>插的话那不就结了？</span><br>
<span>难道插的人不是变态，预见的人是？</span><br>
<span>你的标准和正常人还真不一样呢。</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span>d2loader 发表于 2019-5-18 22:26</span><br>
<span>按照你这种逻辑 </span><br>
<span>那你不也是拿着李仙姬老师的头像自说自话</span><br>
<span>那是，李仙姬最好听的《姻缘》根本就是基佬片主题曲，她要真来了估计也是站基佬的吧。</span><br>
<span>不过你也别高兴，我倒要反问你，我如果换了头像，你能不能保证彩虹也不被滥用呢？</span><br>
<span>我想不可能吧？一个是个人随机行为，一个是有组织大规模的盗用，这能相比？</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span>王一唯不傲娇 发表于 2019-5-18 22:31</span><br>
<span>我倒不是说有多讨厌**，别人是基佬关我屁事。真正恶心我的是某些自认为是进步人士的甚至自认为自己是基佬的 ...</span><br>
<span>这就是ngo运动的精髓了，装受害者，装道德楷模，装人生导师，嘴里念的什么大字报一点也不重要，自己都不是很懂，重要的是攫取权利和利益。哪怕是无关紧要的，慢慢切香肠。</span><br>
</p><p><b>泰非力: </b><br>
<span>可能泥潭肥宅一个个都自带一个有两种特殊作用的荷尔蒙吧，这荷尔蒙一种作用是在大街上走的时候会让路过的txl发情发狂当街qj了ta，另一种作用是让60岁以下的异性集体闻风而逃</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>语文j教师 发表于 2019-5-18 22:33</span><br>
<span>说到底插还是不插呢？</span><br>
<span>插的话那不就结了？</span><br>
<span>难道插的人不是变态，预见的人是？</span><br>
<span>如果按照“正常人”的标准，当然两个都是变态了。</span><br>
</p><p><b>sadakawa: </b><br>
<span>昨天不是吃货节吗</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1832250[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>迪士尼中国也来搞彩虹了[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1832250-1-1.html</link>
      <description>迪士尼中国也来搞彩虹了&#13;
https://i.loli.net/2019/05/17/5cde843a6fd4841269.png
&#13;
https://m.weibo.cn/detail/4372880751896339</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Gunter: </b><br>
<span>**可是犯法的，不可以搞黄色！——(华中科技大学)</span><br>
</p><p><b>fenugreek: </b><br>
<span>为什么我不能反感搅屎？</span><br>
</p><p><b>村口一蹲: </b><br>
<span>我记得花木兰上映后，有观众表示李是**，迪士尼可是不大愿意的吧</span><br>
</p><p><b>红烧肉: </b><br>
<span>硬要把看不顺眼和恐同拉扯到一起，就跟把养宠物的人说成是PATA成员一样可笑。</span><br>
</p><p><b>云归无处: </b><br>
<span>sunyiren 发表于 2019-5-17 19:16</span><br>
<span>恐什么恐，我们一般人为什么要恐LGBT？LGBT是恐怖分子吗？如果是，那么当然会恐，如果不是，为什么要自己 ...</span><br>
<span>还有同性恋死刑的国家在呢，当然是有意义的</span><br>
</p><p><b>yangyibani: </b><br>
<span>地球人口太多了，LGBT多多益善.....</span><br>
</p><p><b>wxshaonv2000: </b><br>
<span>不是 真激进就应该反对组建家庭 支持一夫N夫N夫N妻之类的 能结婚有啥好乐的 真是不明白</span><br>
</p><p><b>sangw: </b><br>
<span>泥潭就是这点跳得慌</span><br>
<span>之前一直自封是基坛</span><br>
<span>后来发现里面拼命恐同的更多。</span><br>
<span>一个人对自己的宠物能放出无限的爱。</span><br>
<span>却对同为人类的基本需求厌恶彻底。</span><br>
<span>实际上在真实的生活里有那么多跳的欢的txl吗？有那么多骚扰你们的txl吗？</span><br>
<span>演艺圈里txl应该算多的，就连蔡康永一把年纪了上访谈都会说“后悔自己当年很轻易的出柜。”由此可见我们社会对这样群体的偏见有多深。在联想到目前天天网络上high的飞起，但是图灵却因为自己的性取向被迫害致死。</span><br>
<span>不需要支持他们。默认他们的存在不就好了。人家也没把异性恋怎么着。死宅该找不到老婆还是找不到</span><br>
</p><p><b>7uly: </b><br>
<span>SaaB35 发表于 2019-5-17 18:18</span><br>
<span>我为什么恐同：</span><br>
<span>所以有妇女节劳动节国庆节 你也反女性 反工人 反国家？</span><br>
</p><p><b>hanyuwei70: </b><br>
<span>你们都没看过我国在人权高专会上面的发言？</span><br>
<span>中国保护LGBT，即**、双性恋以及变性人群体的健康权，向所有公民免费提供基本卫生服务，允许自愿开展变性手术，尊重他们的隐私。根据婚姻法，中国只承认一男一女之间的婚姻关系，同性婚姻不被承认，这并非是因为歧视，而是基于历史、文化和价值观等因素。</span><br>
</p><p><b>azurefury: </b><br>
<span> 本帖最后由 azurefury 于 2019-5-17 21:25 编辑 </span><br>
<span>SuThoth 发表于 2019-5-17 18:20</span><br>
<span>中国的四书五经里写了要砸死**了么？为啥包容**是西方文化入侵？实际上恐同才是西方文化入侵吧 </span><br>
<span>　　四书五经里是没写要砸死屁精，可四书五经里也没写不要砸死屁精啊？</span><br>
<span>　　国初，御史某年少科第，巡按福建。有胡天保者爱其貌美，每升舆坐堂，必伺而睨之。巡按心以为疑，卒不解其故，胥吏亦不敢言。居无何，巡按巡他邑，胡竟偕往，阴伏厕所窥其臀。巡按愈疑，召问之。初犹不言，加以三木，乃云：“实见大人美貌，心不能忘，明知天上桂，岂为凡鸟所集，然神魂飘荡，不觉无礼至此。”巡按大怒，毙其命于枯木之下。</span><br>
<span>　　逾月，胡托梦于其里人曰：“我以非礼之心干犯贵人，死固当，然毕竟是一片爱心，一时痴想，与寻常害人者不同。冥间官吏俱笑我、揶揄我，无怒我者。今阴官封我为兔儿神，专司人间男悦男之事，可为我立庙招香火。”闽俗原为聘男子为契弟之说，闻里人述梦中语，争醵钱立庙。果灵验如响。凡偷期密约，有所求而不得者，咸往祷焉。</span><br>
<span>　　程鱼门曰：“此巡按未读《晏子春秋》劝勿诛羽人事，故下手太重。若狄伟人先生颇不然。相传先生为编修时，年少貌美。有车夫某，亦少年，投身入府，为先生推车，甚勤谨，与雇直钱，不受，先生亦爱之。未几病危，诸医不效，将断气矣，请主人至，曰：‘奴既死，不得不言。奴之所以病至死者，为爱爷貌美故也。’先生大笑，拍其肩曰：‘痴奴子！果有此心，何不早说矣？’厚葬之。” （袁枚《子不语》卷十九《兔儿神》）</span><br>
</p><p><b>阿斯特纳冈: </b><br>
<span>下载了国内网站上的明日传奇第三季，男男亲亲和女女亲亲都没了。</span><br>
<span>但是女女睡同一张床情节保留，表达爱意对白保留。</span><br>
</p><p><b>xinfengj: </b><br>
<span>我不明白为什么**一定要搞法律认同的同性婚姻？</span><br>
<span>正常婚姻是核裂变链式反应产生中子可以让裂变继续的，同性结婚又不产生中子核裂变就结束了啊，这种对社会没产出的行为为什么要让社会立法保护。说到底也只是为了方便自己的自私行为吧？</span><br>
<span>而且经常提出的几个理由，比如做手术不能帮签字，伴侣死亡后没有继承权什么的，这些都可以通过法律授权书和遗嘱解决啊？为什么一定要拉去和普通婚姻比到一起呢？</span><br>
</p><p><b>耶和华: </b><br>
<span>帝国主义亡我之心不死</span><br>
</p><p><b>wingmanwn: </b><br>
<span>这不是帮他们，是害他们</span><br>
</p><p><b>首领: </b><br>
<span>我怀疑你在搞虹色！</span><br>
</p><p><b>冻僵的机械: </b><br>
<span>真他妈傻逼，好好的彩虹变成屁精的代号了</span><br>
</p><p><b>Yves-X: </b><br>
<span>来了来了，本圣母来了。</span><br>
<span>看到有人提蔡康永，想起当时很感慨。本身是富家少爷，行业声望也到了那种程度，一把年龄，提起出柜还会落泪，讲“站在一个孤单的立场”这种话。</span><br>
<span>人能够真正改变的事情是很少的，作为一种基本的态度，只要不妨害他人，我觉得自己都愿意成全。</span><br>
<span>谁都不周正，这让我感觉放过了自己。</span><br>
<span>虽然我也觉得拼死拼活追求婚姻这种枷锁很瞎，一些论调引人反感，但你看楼里有的人骂得这么理直气壮，主流社会的生活方式包括枷锁在内都是他们想要的，也不奇怪了吧。</span><br>
<span>当真只有基佬有艾滋和骗婚吗。</span><br>
<span>至于变不变态有没有病，真的残疾了的那些人在这里不也跟蒸发了似的，这倒是满足了一些人安静残疾不出来宣扬的说法。</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span>Persona1 发表于 2019-5-17 18:25</span><br>
<span>我觉得包容没什么问题吧，大概就是让你不要在街上见到两个男的亲亲抱抱就要拿石头砸死的程度而已 ...</span><br>
<span>泥潭直男就是要捡石头。</span><br>
<span>不再恐同日只是希望群众善待基佬。对于孩子来说，尤其不要出现校园霸凌。</span><br>
<span>我小时候就因为脸白嗓子尖，没少被傻逼小男生小混混欺负过。</span><br>
<span>实际上我爸脸白我妈女高音民歌嗓，我这是常规遗传。</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span>冻僵的机械 发表于 2019-5-17 22:55</span><br>
<span>真他妈傻逼，好好的彩虹变成屁精的代号了</span><br>
<span>据我长期观察，泥潭崆峒患者百分之百都有秽语症，我建议你们好好去看看医生，是心理压力过大，还是精神分裂前兆。</span><br>
<span>真的，为了你们的人生好，免得将来作孽欺负老婆孩子。</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span>xinfengj 发表于 2019-5-17 22:28</span><br>
<span>我不明白为什么**一定要搞法律认同的同性婚姻？</span><br>
<span>正常婚姻是核裂变链式反应产生中子可以让裂变继续的，同性 ...</span><br>
<span>基佬活动分不同的层次，这个层次只是希望孩子们不要因为是基佬而在学校被欺凌，因为是基佬在青春期就孤独到要自杀，仅此而已。</span><br>
<span>泥潭崆峒派直男把握了百分之九十五的数量领地，却要占据百分之百的舆论领地，这本来就是一种不平等。基佬再闹，一年也就一两天走上社会，2/365，这个比例比基佬的人口数量低多了。</span><br>
</p><p><b>dkswxd: </b><br>
<span>517不是 我要吃 吃货节 吗？</span><br>
<span>188 30块原味鸡，一顿吃5块只要32，爽到</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI BKL-AL20,Android 9</span><br>
</p><p><b>Cing: </b><br>
<span>LOVE IS LOVE是和同有关的吗，以前老看马布里发这个。。。</span><br>
</p><p><b>BT有理: </b><br>
<span>这楼里怕不是就有几个同</span><br>
</p><p><b>rockmangd: </b><br>
<span>gay消费欲望旺盛，生意好做，不得不讨好</span><br>
</p><p><b>混乱中立搅屎棍: </b><br>
<span> 本帖最后由 混乱中立搅屎棍 于 2019-5-18 01:07 编辑 </span><br>
<span>你就是异性恋跳出来说创个异性恋节我一样觉得是傻吊</span><br>
<span>你们互相欣赏交个配，不管你们是上百岁的老太婆艹10岁小女孩，还是男鱼人艹男火星章鱼，你不把性器官挂在嘴上到处跳，我寻思回去迪屌尼的人也不会公然拿石头砸你对不对，本质上就是欺软怕硬，这些渣子根本不敢在真正崆峒的地区闹事。</span><br>
<span>认为它们是傻逼是因为我是个遵纪守法的人，不然就不用认为它们是傻逼了，在我面前跳来跳去秀恩爱的傻吊情侣有大概率没有好下场</span><br>
</p><p><b>asuyan: </b><br>
<span>dcatzz 发表于 2019-5-17 17:58</span><br>
<span>不太明白 木毛是绝对少数 这么大张旗鼓的宣传就不侵犯异性恋的权益么？</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Andr ...</span><br>
<span>侵犯异性恋啥权益了？！难不成一合法您就忍不住想找个同性开始恋爱结婚？？</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>SuThoth 发表于 2019-5-17 18:20</span><br>
<span>中国的四书五经里写了要砸死**了么？为啥包容**是西方文化入侵？实际上恐同才是西方文化入侵吧 ...</span><br>
<span>这个是真的，华夏传统文化真没那么排斥同性行为，把同性定为恶心是基督教那一套。</span><br>
</p><p><b>永远喜欢刘人语: </b><br>
<span>反对！</span><br>
</p><p><b>欠损: </b><br>
<span>光棍司令 发表于 2019-5-17 18:25</span><br>
<span>所以说何为恐同啊，又不是怪兽我为何要恐，这是不是属于立靶子打着玩？另外我个人反感同性恋的自由受不受尊 ...</span><br>
<span>因为屁精只有性欲，而搅屎传播爱滋。然后这帮逼搅屎娈童还要立牌坊。</span><br>
</p><p><b>冻僵的机械: </b><br>
<span> 本帖最后由 冻僵的机械 于 2019-5-18 06:42 编辑 </span><br>
<span>御风八极 发表于 2019-5-18 00:10</span><br>
<span>据我长期观察，泥潭崆峒患者百分之百都有秽语症，我建议你们好好去看看医生，是心理压力过大，还是精神分 ...</span><br>
<span>抱歉，不用上班日子过得舒服的很，倒是你注意安全啊，经常被人捅屁眼</span><br>
</p><p><b>南瓜粥: </b><br>
<span>这楼恐同患者真是令人叹为观止，人类还是早点灭绝算了</span><br>
</p><p><b>心跳男孩扭扭扭: </b><br>
<span>好多精神沙东人</span><br>
</p><p><b>youta: </b><br>
<span>恐同这个词一直觉得不准确，排同更合适吧</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>知盛卿: </b><br>
<span>所以说还是现代社会好，经过两千年厚黑学的熏陶，泥潭遵纪守法无神论法利赛人已经对石刑活学活用。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span>南瓜粥 发表于 2019-5-18 07:23</span><br>
<span>这楼恐同患者真是令人叹为观止，人类还是早点灭绝算了</span><br>
<span>你可以先灭绝一个表明你与人类撇清了关系。</span><br>
</p><p><b>8822: </b><br>
<span>对现实中的同性lian不了解，无感，也很反感好莱坞强行推动政治正确那一套。但搞歧视的一定是傻逼，我昨天在学校还看见一群男学生就因为一个男孩子行为比较娘而出言侮辱，他妈离高考都剩几天了这群傻逼还不省点事，一群人欺负一个弱者很爽是吧？连人与人之间的尊重都没有，读了这么多年书真就懂写试卷啊？</span><br>
</p><p><b>403权限不够: </b><br>
<span>xinfengj 发表于 2019-5-17 22:28</span><br>
<span>我不明白为什么**一定要搞法律认同的同性婚姻？</span><br>
<span>正常婚姻是核裂变链式反应产生中子可以让裂变继续的，同性 ...</span><br>
<span>因为婚姻是现代社会的一个通用API</span><br>
<span>你也可以认为txl追求的是一种“能在行政上和婚姻相互替代的民事关系”然后把婚姻这俩字定成男女专属，没什么区别。</span><br>
<span>当然可能也有txl觉得婚姻俩字特别神圣我们就是要婚姻，但“能在行政上和婚姻相互替代的民事关系”其实就是事实婚姻了，非要争这俩字名头而不是先把现实利益拿到手的我觉得都是智障——不管是什么性取向的。</span><br>
</p><p><b>哈桑: </b><br>
<span>南瓜粥 发表于 2019-5-18 07:23</span><br>
<span> 这楼恐同患者真是令人叹为观止，人类还是早点灭绝算了</span><br>
<span>因为不支持同就被定为崆峒甚至要让人类灭绝，屁精的思维唯有在这个层面才能如此跳跃</span><br>
</p><p><b>jhjy217: </b><br>
<span>结婚更多是为了财产分配问题吧</span><br>
</p><p><b>火烧云: </b><br>
<span>我是大鲨鱼 发表于 2019-5-17 18:32</span><br>
<span>孔夫子说过，不搞基的人处事宽容，是君子；搞基的人脾气不好，是小人。</span><br>
<span>——“子曰：“君子和而不同，小 ...</span><br>
<span>那古往今来无数仁人志士的最高目标：天下大同</span><br>
</p><p><b>景虎: </b><br>
<span>哈桑 发表于 2019-05-18 08:39:57</span><br>
<span>因为不支持同就被定为崆峒甚至要让人类灭绝，屁精的思维唯有在这个层面才能如此跳跃 ...人家都特指恐同了，把不支持同（也不恐同）的拉进来的是你啊</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>403权限不够 发表于 2019-5-18 08:25</span><br>
<span>因为婚姻是现代社会的一个通用API</span><br>
<span>你也可以认为txl追求的是一种“能在行政上和婚姻相互替代的民事关系” ...</span><br>
<span>这不是都没有吗？还没到需要选的时候</span><br>
</p><p><b>火烧云: </b><br>
<span>说S1恐同占大多数的我是不同意的</span><br>
<span>首先我们先找一个共识，S1冷无缺才是大多数，只要你不来烦我，你爱咋咋地</span><br>
<span>假如承认这个共识的话，在这个基础上，表现出来的对同的反感</span><br>
<span>不是因为反感同本身</span><br>
<span>而是反感同烦人</span><br>
</p><p><b>哈桑: </b><br>
<span>景虎 发表于 2019-5-18 08:55</span><br>
<span> 人家都特指恐同了，把不支持同（也不恐同）的拉进来的是你啊    -- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户 ...</span><br>
<span>坛友的发言最多也就表达一下同跳得太高很烦人罢了，这都被扣上“叹为观止的崆峒发言”的帽子，我觉得我说屁精思维跳跃也没什么不对嘛</span><br>
</p><p><b>jesperliu: </b><br>
<span>不太理解外野这种极端恐同的风气。只要不骗婚、不滥交传播疾病(这些事异性恋和同性恋都会干的)，同对社会能有什么危害。而且一个人的性向很大程度是先天的，西方之前那么多年的尝试也表明了后天改变几乎是不可能，这种情况下一味的反同只是掩耳盗铃。</span><br>
<span>更重要的是，同造成的社会问题很大程度就是来自于主流文化的无视和迫害：</span><br>
<span>法律不承认＋习俗家庭不认可导致骗婚</span><br>
<span>作为少数群体的边缘性＋没有适当的性教育导致生活混乱传播疾病</span><br>
<span>至于这些宣传，一个占社会总数百分之五到十的群体，既收到社会整体的歧视，也不受法律的保护，通过社会运动为自己发生实在是很正常的</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>matthewsteel: </b><br>
<span>泥潭的深柜程度太可怕了吧........</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>戒色中勿扰: </b><br>
<span>这是不是要宗教化了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>某大官人: </b><br>
<span>对LGBT那些事没兴趣。</span><br>
<span>但我寻思米老鼠发个微博也不算啥吧，至于吗</span><br>
</p><p><b>Katherine: </b><br>
<span>泥潭现在就是极端化啊，反正最后都会变成对骂</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1832250[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>迪士尼中国也来搞彩虹了[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1832250-1-1.html</link>
      <description>迪士尼中国也来搞彩虹了&#13;
https://i.loli.net/2019/05/17/5cde843a6fd4841269.png
&#13;
https://m.weibo.cn/detail/4372880751896339</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>昆汀: </b><br>
<span>迪士尼中国也来搞彩虹了</span><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/05/17/5cde843a6fd4841269.png" title="https://i.loli.net/2019/05/17/5cde843a6fd4841269.png"><br>
<span>https://m.weibo.cn/detail/4372880751896339</span><br>
</p><p><b>vpsxiaoxiao: </b><br>
<span>我看可口可乐也发了，反正又没什么损失，还能收获一波**支持，何乐而不为</span><br>
</p><p><b>dcatzz: </b><br>
<span>不太明白 木毛是绝对少数 这么大张旗鼓的宣传就不侵犯异性恋的权益么？</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>StarsPlatinum: </b><br>
<span>等一等</span><br>
<span>我不太了解</span><br>
<span>我想问一下</span><br>
<span>迪士尼中国这个宣传部或者运营部</span><br>
<span>是不是出了名的不会做人</span><br>
</p><p><b>不言而喻: </b><br>
<span>真特么恶心，4v这事一出这下更跳了，你同你的没人管，跳出来恶心人就是你的不对了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>NagisaLoveMami: </b><br>
<span>我以恐同为荣，不准反恐同！</span><br>
</p><p><b>ataraxianxy: </b><br>
<span>dcatzz 发表于 2019-5-17 17:58</span><br>
<span>不太明白 木毛是绝对少数 这么大张旗鼓的宣传就不侵犯异性恋的权益么？</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Andr ...</span><br>
<span>情侣在公共场合秀恩爱有侵害单身狗的权益吗？引起不适是一码事，侵权是另一码事</span><br>
</p><p><b>supersnake0410: </b><br>
<span>这个其实也算文化侵略了。很正常</span><br>
</p><p><b>scourge411: </b><br>
<span>我永远不会让我的孩子走进一座基佬的乐园</span><br>
</p><p><b>xqer1107: </b><br>
<span>不言而喻 发表于 2019-5-17 18:00</span><br>
<span>真特么恶心，4v这事一出这下更跳了，你同你的没人管，跳出来恶心人就是你的不对了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Sta ...</span><br>
<span>请定义一下恶心人</span><br>
</p><p><b>reficul: </b><br>
<span>为啥是517</span><br>
</p><p><b>dcatzz: </b><br>
<span>ataraxianxy 发表于 2019-5-17 18:02</span><br>
<span>情侣在公共场合秀恩爱有侵害单身狗的权益吗？引起不适是一码事，侵权是另一码事 ...</span><br>
<span>不是有说法homo家庭后代更易成为homo么，类比应该是b超检验性别应该加以禁止</span><br>
<span>法律允许homo结婚，也应该禁止homo和异性恋结婚，保证异性恋权利和利益</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>迪斯尼片里疑似lgbt真挺多的</span><br>
<span>直斯林再这样下去就不要和世界接轨去和阿穆称兄道弟吧</span><br>
</p><p><b>fang帅: </b><br>
<span>dcatzz 发表于 2019-5-17 17:58</span><br>
<span>不太明白 木毛是绝对少数 这么大张旗鼓的宣传就不侵犯异性恋的权益么？</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Andr ...</span><br>
<span>宣传难道还能侵犯到权益吗？</span><br>
<span>白左确实弱智，和白右五五开，和田园女权一样的，拉低自己的智商来扩展自己的队伍，相比他们其他的弱智行径</span><br>
<span>这种宣传实在太温和，最起码看了不感觉智商受侮辱</span><br>
</p><p><b>ataraxianxy: </b><br>
<span>dcatzz 发表于 2019-5-17 18:06</span><br>
<span>不是有说法homo家庭后代更易成为homo么，类比应该是b超检验性别应该加以禁止</span><br>
<span>法律允许homo结婚，也应该禁 ...</span><br>
<span>理论上你是对的，但是细究肯定会出现强扯自己是双性恋等一系列细则问题</span><br>
<span>同性骗婚肯定是违背道德的，但是异性一样有单方没有感情强行在一起，甚至双方都没有感情因为利益结婚这些情况都有，法律一样应该对这些无感情婚姻里的受害方给予相等的保护</span><br>
</p><p><b>tuiskusuomaa: </b><br>
<span>同斯林笑直斯林</span><br>
</p><p><b>SaaB35: </b><br>
<span>我为什么恐同：</span><br>
<span>因为他们为了反恐同还造了个节</span><br>
</p><p><b>dcatzz: </b><br>
<span>ataraxianxy 发表于 2019-5-17 18:12</span><br>
<span>理论上你是对的，但是细究肯定会出现强扯自己是双性恋等一系列细则问题</span><br>
<span>同性骗婚肯定是违背道德的，但是 ...</span><br>
<span>夫妇双方是否存在感情基础靠法律无法分辨，但在当代道德观念下不同性取向的两人一定不存在走向婚姻的感情基础</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>SuThoth: </b><br>
<span> 本帖最后由 SuThoth 于 2019-5-17 18:22 编辑 </span><br>
<span>中国的四书五经里写了要砸死**了么？为啥包容**是西方文化入侵？实际上恐同才是西方文化入侵吧</span><br>
</p><p><b>MrRedfield: </b><br>
<span>今天好像就是挺LGBT的什么日子，应该不是为了tie 4v</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Persona1: </b><br>
<span>我觉得包容没什么问题吧，大概就是让你不要在街上见到两个男的亲亲抱抱就要拿石头砸死的程度而已</span><br>
</p><p><b>fang帅: </b><br>
<span>SuThoth 发表于 2019-5-17 18:20</span><br>
<span>中国的四书五经里写了要砸死**了么？为啥包容**是西方文化入侵？实际上恐同才是西方文化入侵吧 ...</span><br>
<span>泥潭大家心里都有一本古*兰*经，泥潭反绿是教派战争，泥潭内斗是教义斗争</span><br>
<span>这不是大家心照不宣的事实嘛</span><br>
</p><p><b>光棍司令: </b><br>
<span>所以说何为恐同啊，又不是怪兽我为何要恐，这是不是属于立靶子打着玩？另外我个人反感同性恋的自由受不受尊重？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>eaglet_loki: </b><br>
<span>联合国的官方翻译并不是反恐同，而是反歧视。恐惧是基本人权，反恐同就是bigbrother的做派</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span>没什么吧，这很温和了</span><br>
</p><p><b>wxshaonv2000: </b><br>
<span>迪尼尼不发才奇怪呢他家做的就是这个生意</span><br>
</p><p><b>ataraxianxy: </b><br>
<span> 本帖最后由 ataraxianxy 于 2019-5-17 18:30 编辑 </span><br>
<span>dcatzz 发表于 2019-5-17 18:18</span><br>
<span>夫妇双方是否存在感情基础靠法律无法分辨，但在当代道德观念下不同性取向的两人一定不存在走向婚姻的感情 ...</span><br>
<span>感情基础从来就不是现代婚姻的必要条件，现代婚姻更多上是一种让双方享受相应权益和义务的契约关系；感情破裂当然是婚姻破裂的原因之一，但这也必须要是有当事人提出来的，第三方并没有拿当事双方无感情强拆另外两人婚姻关系的权力；我知道也能理解很多异性恋看同//性恋不爽，但无论是从逻辑上还是情理上都没有拿比异性恋更高的道德标准去衡量同//性恋的理由</span><br>
<span>当代道德观念本来就是个很模糊的观念了，我闺蜜很正经地和我说过要是自己最后对异性婚姻失去信心了考虑和我结婚，我想都没想就拒绝了说不能接受和没有感情的人再一起，你能说谁的观念有问题呢</span><br>
</p><p><b>fang帅: </b><br>
<span>光棍司令 发表于 2019-5-17 18:25</span><br>
<span>所以说何为恐同啊，又不是怪兽我为何要恐，这是不是属于立靶子打着玩？另外我个人反感**的自由受不受尊 ...</span><br>
<span>恐同≠反感彩虹</span><br>
<span>恐同=看到彩虹直接丢石头，自己孩子是彩虹打断腿，支持把彩虹送进集中营（别笑，白右真的就是那么做，也是那么想的</span><br>
</p><p><b>我是大鲨鱼: </b><br>
<span>SuThoth 发表于 2019-5-17 18:20</span><br>
<span>中国的四书五经里写了要砸死**了么？为啥包容**是西方文化入侵？实际上恐同才是西方文化入侵吧 ...</span><br>
<span>孔夫子说过，不搞基的人处事宽容，是君子；搞基的人脾气不好，是小人。</span><br>
<span>——“子曰：“君子和而不同，小人同而不和。””</span><br>
</p><p><b>dcatzz: </b><br>
<span>ataraxianxy 发表于 2019-5-17 18:29</span><br>
<span>感情基础从来就不是现代婚姻的必要条件，现代婚姻更多上是一种让双方享受相应权益和义务的契约关系；感情 ...</span><br>
<span>可能我表述的不太好不过换其他的措辞也不妥，嘛。。。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ataraxianxy: </b><br>
<span>dcatzz 发表于 2019-5-17 18:32</span><br>
<span>可能我表述的不太好不过换其他的措辞也不妥，嘛。。。</span><br>
<span>我能理解你的意思，同婚很多时候比异性骗婚要更为恶劣，因为同//性恋一方会认为自己是社会的受害者，所以心安理得地扮演加害者角色把不幸强加给其他人，这种心态很让人作呕</span><br>
<span>但这样的悲剧并不是单单是由同性//性倾向造成的，很多异性婚姻里的受害方一样因为其他原因忍受这样的折磨，法律应该平等地对所有人施以保护</span><br>
</p><p><b>fang帅: </b><br>
<span>我是大鲨鱼 发表于 2019-5-17 18:32</span><br>
<span>孔夫子说过，不搞基的人处事宽容，是君子；搞基的人脾气不好，是小人。</span><br>
<span>——“子曰：“君子和而不同，小 ...</span><br>
<span>还行，是时候有一位伟人重新解释一下四书五经出一本中国人的古*兰*经了</span><br>
</p><p><b>konev: </b><br>
<span>光棍司令 发表于 2019-5-17 18:25</span><br>
<span>所以说何为恐同啊，又不是怪兽我为何要恐，这是不是属于立靶子打着玩？另外我个人反感同性恋的自由受不受尊 ...</span><br>
<span>受尊重啊。</span><br>
<span>宣传无非是希望反感的人能包容异己，不将反感带入到现实行为而区别对待（此谓歧视）他人，比如你是招聘的负责人，你可以自己反感任何人，但不能因为个人反感的事影响招聘结果（包括女性等等），此谓平权。</span><br>
<span>什么时候有谁宣传打着禁止反感的旗号了呢，通常都是，反对歧视，而不是反对反感。希望大众用开阔的眼光看待其他人，反感和歧视自然会减少，你硬要反感到底谁还能强迫你啊= =</span><br>
<span>就是一个非常简单的，文明社会，现代人，尊重他人的议题，永远有这么多人搞不清楚基本逻辑。</span><br>
<span>如果你觉得其他人宣扬自己的合法权益的行为（有时候张扬了点）冒犯了自己，那你才是属于立个靶子，自己把自己贴上去。</span><br>
</p><p><b>哈桑: </b><br>
<span>konev 发表于 2019-5-17 18:40</span><br>
<span>受尊重啊。</span><br>
<span>宣传无非是希望反感的人能包容异己，不将反感带入到现实行为而区别对待（此谓歧视）他人，比 ...</span><br>
<span>看来异性恋有义务尊重童星脸，童星脸则没这个义务</span><br>
</p><p><b>quki1945: </b><br>
<span>**是病</span><br>
<span>病患不受控制，易于传染的行为是不应该鼓励，更不应该宣传的</span><br>
<span>鼓吹同性文化的更是典型西方文化毒瘤，很难想象在当今的中国，还可以允许外资公司这样堂而皇之的宣传这类恶性文化。</span><br>
</p><p><b>我有妹: </b><br>
<span>这楼有些看不懂到底是反串还是反同…………</span><br>
</p><p><b>Ichthy: </b><br>
<span>不反对不歧视，但是你要和小孩子宣传，打死个狗日的。</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>在我国，任何少数派，亚文化，弱势群体，最终的命运都是圈地自萌</span><br>
<span>如果说大多数这些群体对社会的危害性可以忽略不计，那么铜芯莲的危害这属于比较严重并且可见的，在相对较高的危害性和不稳定因素下，一个相较自私自我的铜芯莲会造成的危害远比其他群体大得多，假设每个群体中此类人的占比都是相同的，那么铜芯莲可能造成的危害至少在观感上就更大</span><br>
<span>渴望获得认同这点就和其他群体本身是很相似的，大友看特摄想要别人尊重，学生玩游戏想要别人尊重，但是事实上此类群体在过去漫长的二三十年间并没有什么较大的改善，一直是走几步退几步的状态，甚至连这些群体地位间歇性的上升提高也是因为资本家看中了他们的钱包，而现在换在铜芯莲身上这些事情同样适用，就是你们的起步难度可能比较高</span><br>
<span>所以说真的要追求真爱就请去理想的国度，如果想找个看的顺眼的同志蕾丝边搭伙过日子就请继续圈地自萌，如果就想着自己的通皮炎通个爽还不做安全工作，请立刻人道毁灭</span><br>
<span>这个真是国情如此，有改善自然是好事，没改善也别强求</span><br>
</p><p><b>sunyiren: </b><br>
<span>SaaB35 发表于 2019-5-17 18:18</span><br>
<span>我为什么恐同：</span><br>
<span>恐什么恐，我们一般人为什么要恐LGBT？LGBT是恐怖分子吗？如果是，那么当然会恐，如果不是，为什么要自己把这个团体营造成被恐的团体。</span><br>
<span>一般人肯定是反对并不接受lgbt的，但是中国人比较包容，一般并不会表现出来，但你这样硬给一般人扣上个怕你恐你的帽子，那我只能认为，创造恐同以及时常使用恐同这个词的群体，一定就是别有用心的恐怖分子团体。</span><br>
<span>我相信真正的LGBT群体不是这种一天到晚扯恐同的恐怖分子，用这种词刻意撕裂LGBT和一般人的社会关系的，肯定是站在人民对立面的专政对象</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI COL-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>数独无双: </b><br>
<span>不好意思，我只是单纯觉得基佬恶心，不希望他们干涉到我和我家人的生活，我还会教育我儿子**是病，要是有基佬骚扰就往死里打丫的。</span><br>
</p><p><b>废基: </b><br>
<span>大公司里面做市场和宣传的本来就是基佬比较多</span><br>
<span>----发送自 OPPO PCCM00,Android 9</span><br>
</p><p><b>AgarthaWinds: </b><br>
<span>sunyiren 发表于 2019-05-17 19:16:43</span><br>
<span>恐什么恐，我们一般人为什么要恐LGBT？LGBT是恐怖分子吗？如果是，那么当然会恐，如果不是，为什么要自己 ...只从网络上获取信息的话，无论哪个群体看起来都无比极端</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>尚风悦: </b><br>
<span>顺便可口可乐今天也发了</span><br>
<span>估计百事和可口可乐的销量会因为楼里的几位而出现此消彼长吧</span><br>
</p><p><b>SaaB35: </b><br>
<span> 本帖最后由 SaaB35 于 2019-5-17 21:10 编辑 </span><br>
<span>哎呀，比**更怕的就是热爱**的，回一堆莫名其妙的文字，我保留我害怕的权利好吧，你们就游你们的行……</span><br>
<span>遇到这种大潮，我真的只能害怕的躲起来，比如在网络就是躲在S1，微博都不敢上……但架不住S1也有，真的恐怖</span><br>
</p><p><b>ikaika: </b><br>
<span>尚风悦 发表于 2019-5-17 19:54</span><br>
<span>顺便可口可乐今天也发了</span><br>
<span>估计百事和可口可乐的销量会因为楼里的几位而出现此消彼长吧 ...</span><br>
<span>肥宅快乐水的名号就此易主。</span><br>
</p><p><b>扭曲的韭菜: </b><br>
<span>有本事让美国队长跟冬兵出柜啊</span><br>
</p><p><b>莓香茶: </b><br>
<span>人民日报去年就发了文：《不一样的烟火，一样可以绽放》</span><br>
<span>歧视**现在全球都几乎是不正确了，泥潭极端保守派好自为之吧</span><br>
<span>但是**里面那些夹私货搞代孕、搞反向歧视异性恋、搞性别歧视的傻逼，必须喷死，一面自己嚷嚷要人权一面无视别人人权的双标狗傻逼，不配拥有任何权力</span><br>
</p><p><b>赛肯特布拉泽: </b><br>
<span> 本帖最后由 赛肯特布拉泽 于 2019-5-17 20:25 编辑 </span><br>
<span>算了，编辑了，省的塞抹布</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Sculpey: </b><br>
<span>reficul 发表于 2019-5-17 18:05</span><br>
<span>为啥是517</span><br>
<span>“哈哈哈，我要吃热狗”</span><br>
</p><p><b>windrarara: </b><br>
<span>我还以为来买无人机了....</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1832250[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
