<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>散打是一种格斗技还是一种格斗竞技规则/比赛？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>散打是一种格斗技还是一种格斗竞技规则/比赛？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:29:13 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>散打是一种格斗技还是一种格斗竞技规则/比赛？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1911595-1-1.html</link>
      <description>散打是一种格斗技还是一种格斗竞技规则/比赛？&#13;
如题。
&#13;
请教一下，希望能有人解答我这个困惑</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>张超杰: </b><br>
<span>散打是一种格斗技还是一种格斗竞技规则/比赛？</span><br>
<span>如题。</span><br>
<span>请教一下，希望能有人解答我这个困惑</span><br>
</p><p><b>TTAA: </b><br>
<span>就不能两个都是吗……散打作为一种格斗技风格也挺明显的</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>规则    所有说的都是规则       格斗技就踢术西斯特玛这种   都是流派      肯定不会有比赛的   包括日本韩国那些xx道都是规则</span><br>
</p><p><b>秋月涼: </b><br>
<span>都是啊，散打的技法是源自传统武术的，散打的比赛是有特定规则的，如果是散打和散打之外的其他格斗技比赛，自然也要制定新的规则</span><br>
</p><p><b>KaneL: </b><br>
<span>秋月涼 发表于 2020-1-31 17:28</span><br>
<span>都是啊，散打的技法是源自传统武术的，散打的比赛是有特定规则的，如果是散打和散打之外的其他格斗技比赛， ...</span><br>
<span>散打不是中西结合吗？拳法部分吸收现代拳击的技术，现代拳击的拳法发力部分远比传统武术科学，因为现代拳击是在竞技和街头酒吧斗殴中不断进化来的；而散打的摔法主要受中国摔跤影响，中国传统摔跤是传统武术中极少数实战和竞技价值都非常高的武术流派</span><br>
<span>其实散打有点像现代泰拳，现代泰拳就是在古泰拳的基础上结合现代拳击和现代体育锻炼发展来的，不过现代泰拳其实更偏向竞技化，实际打架斗殴不如欧式泰拳，一是不追求迅速KO（因为擂台对手往往旗鼓相当且泰式泰拳选手很少有重量级的），二是移动步伐明显是针对擂台的步步为营，不像欧式泰拳那样移动步伐明显有拳击的影子</span><br>
</p><p><b>狂暴小二八: </b><br>
<span>散打跟自由泳一样</span><br>
<span>本来只是规则，现在变成一种流派了</span><br>
<span>自由泳就是你想怎么游就怎么游，只要快就赢了</span><br>
<span>最终得出的结论是爬泳，什么蛙泳蝶泳仰泳跟爬泳一比那都是垃圾</span><br>
<span>于是在自由泳比赛中除了爬泳其他泳姿都被淘汰了</span><br>
<span>散打也是一样，所谓的散打就是不管哪门哪派，上了擂台打</span><br>
<span>站着的赢，躺下的输，分个高下，不伤性命，这就叫散手，或者叫散打</span><br>
<span>散手散打的意思在武术中就是切磋比赛的意思</span><br>
<span>民国开始武术比赛多了，比来比去，最终有一种武术一统天下</span><br>
<span>这就是拳法加腿，趁机抱摔，这个流派最终成了散打比赛现在的主流模式</span><br>
</p><p><b>狂暴小二八: </b><br>
<span>就好像MMA综合格斗，这种比赛就是什么都可以上</span><br>
<span>可以用关节技，摔跤，柔术，拳击，腿法什么都可以</span><br>
<span>不存在一种mma流的武术，这是在mma规则下有不同的流派</span><br>
<span>比如中国MMA比赛最大的流派就是西安体院流</span><br>
<span>从摔跤队里挑苗子，练三四年散打，就可以比赛了，</span><br>
<span>柔术地面就随缘玩玩，能学两招学两招，学不会就算了</span><br>
<span>你觉得OK的话你也可以去接受这种训练体系</span><br>
<span>你觉得不OK的话也可以却学更加注重柔术的流派</span><br>
<span>这都是在mma比赛规则之下的</span><br>
</p><p><b>树洞用的小号: </b><br>
<span>一开始是规则，比如倒地后不追打，最开始国内规则还禁肘、膝，禁头撞，</span><br>
<span>后来根据规则，逐渐发展了在这个规则下最合适的一套技术，比如散打的站架和拳击、泰拳就有明显区别。因为接腿摔太多了，散打的腿法也有很明显的影响。等等。CCTV5每次播，都会捎带科普一些这些知识。</span><br>
</p><p><b>aa_ren: </b><br>
<span> KaneL 发表于 2020-1-31 17:45 引用:秋月涼 发表于 2020-1-31 17:28 都是啊，散打的技法是源自传统武术的，散打的比赛是有特定规则的，如果是散打和散打之外的其他格斗技比赛， ... 散打不是中西结合吗？拳法部分吸收现代拳击的技术，现代拳击的拳法发力部分远比传统武术科学，因为现代拳击是在竞技和街头酒吧斗殴中不断进化来的；而散打的摔法主要受中国摔跤影响，中国传统摔跤是传统武术中极少数实战和竞技价值都非常高的武术流派   </span><br>
<span>欧式泰拳什么鬼</span><br>
<span>还是说你想说的是踢拳？</span><br>
</p><p><b>有毒的蘑菇: </b><br>
<span>侧踹（非侧踢） 算是散打比较特色的招式吧。</span><br>
</p><p><b>黑岩泪香: </b><br>
<span>aa_ren 发表于 2020-1-31 21:17</span><br>
<span>欧式泰拳什么鬼</span><br>
<span>还是说你想说的是踢拳？</span><br>
<span>可能是说法国拳击...</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>散打伤害小、护具多、得点制，其实挺适合普通人学习的。在各赛制中算是贴近实战但是对身体损伤最小的了，真的很适合推广。不行只能说比赛奖金太低，文化推广力度不行。</span><br>
<span>其他的规则都对身体损伤太大。拳击主要攻击头部，影响生活。极真空手道男性不能戴护具，组手很容易受伤。泰拳不说了。</span><br>
</p><p><b>KaneL: </b><br>
<span> 本帖最后由 KaneL 于 2020-2-1 02:54 编辑 </span><br>
<span>aa_ren 发表于 2020-1-31 21:17</span><br>
<span>欧式泰拳什么鬼</span><br>
<span>还是说你想说的是踢拳？</span><br>
<span>Dutch Kickboxing,有些人管它叫 Dutch style Muay Thai</span><br>
<span>The dutch style relies heavily on punching combinations finished by heavy low kicks. Few, if any elbows are used, but that's more due to the popularity of K1 style rules. The dutch style tends to be more influenced by boxing and kyokushin karate than traditional muay thai. Dutch style tends to be stereotyped as being flurries of punches followed by crushing low kicks or devastating head kicks. The style's initial popularity is generally attributed to the success of Rob Kaman in the 80s and Ramon Dekkers in the 90s. K1 legends like Peter Alerts and Ernesto Boost were also major contributors. The dutch style tends to also be susceptible to teeps (push kicks) as shown by the success of technicians like Giorgio Petrosyan. (See petrosyan vs Albert Kraus as an example)Traditional Muay Thai focused more on elbows, kicks, knees, and clinch fighting. The rules for muay Thai also encourage more of an attritional style of fighting. Its common to see Thai fighters stand in front of each other and trade shots; the first to slow down or take a step back is the one losing. Fighting spirit and aggression are highly valued in the judging criteria. Muay Thai generally is not nearly as good at punching as the dutch style. Its often been a weakness of Thai fighters. (Example: See Masato vs Buakaw 2) Though that's not to say there haven't been Muay Thai fighters with great boxing before. Coban Lookmaechaosaitong once famously koed Ramon Dekker's with a left hook. Samart Payakaroon (often considered one of of not the greatest Muay Thai fighters of the golden age) was a WBC junior featherweight boxing champion. It really depends on the fighter. Also, punches are not weighted in judging in traditional Muay Thai compares to kicks, knees, and elbows. Remember, rules ultimately dictate behavior a lot.</span><br>
</p><p><b>NT2sS: </b><br>
<span>狂暴小二八 发表于 2020-1-31 20:12</span><br>
<span>就好像MMA综合格斗，这种比赛就是什么都可以上</span><br>
<span>可以用关节技，摔跤，柔术，拳击，腿法什么都可以</span><br>
<span>不存在一 ...</span><br>
<span>那规则上散打和MMA又有啥区别</span><br>
</p><p><b>KaneL: </b><br>
<span>NT2sS 发表于 2020-2-1 03:26</span><br>
<span>那规则上散打和MMA又有啥区别</span><br>
<span>训练来说不练地面技；比赛来说散打倒地不准追击，标准的站立格斗规则；MMA这块拿现在这方面最出名的UFC来说，地面缠斗对于很多选手来说都快成主要攻击方式了</span><br>
</p><p><b>spoony: </b><br>
<span>先有规则 再根据这个规则允许的范围而优化出的一套技术</span><br>
<span>大部分现代格斗技都是这样 即使是以前有传统技术的 规则出来也要改良了 从此改良前的技术前面就要加个古字</span><br>
</p><p><b>spoony: </b><br>
<span> 本帖最后由 spoony 于 2020-2-1 04:05 编辑 </span><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-2-1 00:56</span><br>
<span>散打伤害小、护具多、得点制，其实挺适合普通人学习的。在各赛制中算是贴近实战但是对身体损伤最小的了，真 ...</span><br>
<span>主要是人就想看暴力的 拳击也是越重量级的越吸引观众</span><br>
<span>所谓竞技 台下并没有多少人真的去看技术 本质上还是角斗文化 这个就是人性 不是靠推广就能轻易改变的</span><br>
</p><p><b>ywydsd: </b><br>
<span>是一种规则下的格斗技术</span><br>
</p><p><b>aa_ren: </b><br>
<span> KaneL 发表于 2020-2-1 02:53本帖最后由 KaneL 于 2020-2-1 02:54 编辑引用:aa_ren 发表于 2020-1-31 21:17 欧式泰拳什么鬼 还是说你想说的是踢拳？ Dutch Kickboxing,有些人管它叫 Dutch style Muay Thai The dutch style relies heavily on punching combinations finished by he </span><br>
<span>那是踢拳，和泰拳有看上去相似实则差异很大。最基本的一点，有肘和没肘。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1911595[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
