<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>高天火柱——马丁.路德.金三部曲之二</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>高天火柱——马丁.路德.金三部曲之二</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 22:13:48 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>高天火柱——马丁.路德.金三部曲之二[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1815980-1-1.html</link>
      <description>高天火柱——马丁.路德.金三部曲之二&#13;
 本帖最后由 万年看客 于 2019-3-10 10:31 编辑 

第一节：伯明翰大潮。一，洛杉矶的伊斯兰教团
&#13;
1962年4月27日星期五晚上，一群穆斯林信众聚集在了洛杉矶中南部的二十七号穆罕默德圣殿参加晚祷。这座清真寺位于卡尔弗城以东，瓦茨以西。大约有两百名以利亚.穆罕默德的追随者坐在金属折椅上，男女信众分列左右——女性信众一律戴头巾，穿拖地长裙，头巾与长裙大都是白色的，男性信众则穿着深色西装与吊带西裤，扎着领结，脑袋一律剃得锃明瓦亮。在他们正对面的讲台上摆着一块黑板，上面用大号字母写明了伊斯兰国度的主旨问题：“末日之战当中谁能幸存？”这个问句的左边画着一座十字架，一面星条旗，以及一具私刑受害者遗体的剪影，下面写道：“基督教，奴隶制，苦难，死亡”。在这套严酷选项的另一边则是一套对比鲜明的选项：“伊斯兰教，自由，正义，平等”。才思敏捷的阿訇约翰.X.莫里斯（John X Morris）指出，尊贵的以利亚.穆罕默德早就回答了所有宗教的核心难题之一——无缘无故的苦难与仁慈的上帝如何能够共存。以利亚.穆罕默德认为，真主安拉之所以允许基督教国家将非洲人当成奴隶——“三百年来嚼骨吸髓”——为的是测试受害者们重建宗教尊严的意愿。
&#13;
穆罕默德创建的伊斯兰国度要求追随者们对于黑人的复兴承担全部责任。他要求黑人对白人给予应有的尊重，因为就算白人的道德并不高尚，但至少他们的创业精神极其强烈。以利亚.穆罕默德在他创办的报纸《穆罕默德发言报》上斥责道：“你们全都在昏睡，白人却头脑清醒。无论如何白人都不是笨蛋。他建立了当今的世界。白人的知识和智慧已经将他们送进了太空。”当然，严格遵循伊斯兰国度的教诲必然会影响到日常生活。例如当天晚上发表讲话的助理阿訇阿瑟.X.科尔曼（Arthur X Coleman）就颇有些无奈地向会众们坦诚，他的妻子已经被他气得跑回了田纳西州的娘家，因为他按照穆斯林饮食规范扔掉了冰箱里所有的甜土豆和猪肉制品。虽然科尔曼从一开始就很不待见伊斯兰国度的某些教义——他曾经向自己的祖父宣称他很怀疑穆罕默德先生究竟有没有本事与真主直接对话——但他依然十分努力地投入了伊斯兰国度的生活方式。这套生活方式可谓博采众长，目的则是帮助参与者重塑个人身份。具体内容包括戴尔.卡耐基公开演讲课程，军事化集体健身，关于古代文明的阅读计划，上街兜售穆斯林报纸，以及在街头“捕捞”路人们对于黑人地位以及伊斯兰教的看法。
&#13;
二十七号圣殿的成员大都是坚韧粗粝饱经世故之辈，几乎没人接受过任何高等教育。这其中有一位德洛丽斯.X.斯托克斯（Delores X Stokes），她在会众当中小有名气，不仅因为她毕生都是穆斯林，还因为她曾经与以利亚.穆罕默德亲自面谈过。二战期间她的父亲虽然已经过了征兵年龄，却依然自愿与以利亚一起进入联邦监狱抗议白人的战争。1945年，也就是德洛丽斯十岁那年，他又前往密歇根州建立了伊斯兰国度旗下的第一批农场，并且总会分出一部分收成来养活城里的伊斯兰国度贫困成员。德洛丽丝小时候患过严重的小儿佝偻病，至今依然体质虚弱，话语温和，举手投足小心翼翼。但她上学时就表现优异，后来又称为了一名意志坚强的教师，她的丈夫是伊斯兰国度当中第一批接受过大学教育的成员之一，名叫罗纳德.X.斯托克斯（Ronald X Stokes），来自波士顿。两人于1960年8月完婚，随后来到西部经营伊斯兰国度在洛杉矶的前哨站。夫妻二人白天都是当地政府的员工，空闲时间则大都贡献给了圣殿，罗纳德在这里担任秘书。这对年轻夫妇在这个穆斯林小群体当中很受敬重，因为一般的伊斯兰国度成员往往一门心思想要报复白人，这两口子却超脱了像这样的入门心态，周身上下散发着宁静灵性的气质。罗纳德.斯托克斯正在学习阿拉伯语，为的是以原始语言来欣赏古兰经。
&#13;
这个周五的晚祷活动一直进行到了十点钟，然后财务主管威廉.罗杰斯开始向会众们收取捐款。罗杰斯是一位停车场服务员，不过他的抱负是成为一名会计师。这次他收取了五百美元左右的捐款，大都是零钞。按照规矩，女性成员的义务是在圣殿活动期间看管儿童，男性成员则需要先行出门将车开到圣殿门口，从而保护女性。有一位名叫马布尔.甄诺（Mabel Zeno）的女性成员，她的丈夫查尔斯带着三个上小学的孩子去开车，但是半天都没回来。她不知道她丈夫去给他们家的福特旅行车加油去了。她先是与德洛丽丝.斯托克斯闲聊了一会儿，然后就离开了女性成员等候区，来到圣殿正门，打量着门前百老汇的车水马龙。尽管大部分会众都各回各家了，门罗.X.琼斯（Monroe X Jones）却留下来卖衣服。他的本职工作是S＆M干洗店的送货司机，偶尔能搞到几件客户不要的衣物。圣殿是转卖掉这些衣服的理想场所，因为即使是最贫穷的穆斯林也不得不在公开场合穿着正装。那天晚上十一点左右，琼斯邀请另一位会众弗雷德.X.金格斯（Fred X Jingles）——此人的本职工作是在长滩擦鞋——检查一套下半身有个窟窿的旧西装。之前琼斯找过两位裁缝，其中一位认为可以给他打个补丁，收费好商量；另一位裁缝则表示可以将破处的线头重新接起来，但是这样精细修补的花费恐怕要比这件旧西装本身的价钱还多出几美元。
&#13;
与此同时，有两名警察正在百老汇大街上由北向南驾车巡逻，一位名叫弗兰克.汤姆林森（Frank Tomlinson），另一位名叫斯坦利.肯斯科（Stanley Kensic）。两人看到路边停着一辆后备箱敞开的1954年别克特款，车后面站着两名黑人男性，似乎正在检查一件塑料礼服套袋。这是两位年轻巡警成为搭档的第一个晚上，对于两个人来说都有特殊意义——肯斯科第二天即将迎娶新娘，而汤姆林森的第一年试用期即将结束，今晚是试用期的最后一班岗。两人的心情都很不错。警车原本已经开了过去，但是肯斯科临时起兴，向汤姆林森提议过去看看那两名黑人是不是在偷东西。于是汤姆林森掉头停车并且打开了**。两人走出警车向对方逼近，肯斯科率先开口质问对面的两个人是不是黑人穆斯林。 对面的人操着一口公事公办的简洁口吻答道：“是的，先生。”近期警方接到情报称洛杉矶出现了危险的邪教组织，对面两人的回答恰好印证了这条情报。两位警官搜遍了两名嫌疑人全身上下，并没有发现武器。他们又将别克车的车牌号与最近失窃的车辆号码进行了比较，也没有结果。按照程序，下一步应该是查询两位嫌疑人的姓名并且与现有的逮捕令进行对照。不过在此之前两位警官问了一句西装的来历。两名穆斯林刚刚开口解释打补丁与精细缝补的问题，肯斯科就决定将两名嫌疑人分隔开来各自审问。他打算押送一名嫌疑人走到别克车的车头，让汤姆林森与另一位嫌疑人留在车尾。关于他的具体措辞日后出现了相互冲突的说法，总之他要么命令金格斯“跟我来”，要么告诉自己的搭档“咱们得把这两个黑鬼分开”。
&#13;
此时这场街头骚动已经吸引了不少围观人员。这其中有一位罗斯福.X.沃克（Roosevelt X Walker），本职是垃圾工人，在圣殿里专门负责护送落单女性会众回家。看到这番景象他赶紧跑回圣殿找到了克拉伦斯.X.金格斯（Clarence X Jingles）：“你的兄弟遇到麻烦了。”两人随即沿着百老汇大街赶了过来。肯斯科警官后来承认，他押送弗雷德.X.金格斯走向车头的时候对方并没有表现出攻击性，没有试图逃走或者反抗，但是也并不算配合。肯斯科警官觉得自己的权威遭到了挑战，随即将金格斯的胳膊反剪到背后，用另一只胳膊勒住他的脖子，首先勒得他两脚离地，然后又把他脸朝下摔在了别克车的引擎盖上。可是金格斯不仅没有被这一招制住，反而开始高声尖叫并且奋力挣脱了肯斯科的把持。大出所料的肯斯科想要再次将金格斯按倒在引擎盖上，金格斯则与他扭打在了一起。门罗.X.琼斯此时也挣脱了汤姆林森的控制，冲到车头将肯斯科从金格斯身上拉了下来。一场混战就这样爆发了。汤姆林森紧跟着从车尾跑到车头想要帮助他的搭档，罗斯福.X.沃克与其他穆斯林则纷纷伸手拦阻他。日后汤姆林森对于这段经历的记忆十分模糊，只记得自己被人推来搡去好像争夺奖品一样。
&#13;
二十七号穆罕默德圣殿附近有一家夜店，名叫五十四号俱乐部。一位名叫威廉.特里布（William Tribble）的黑人协警在这家夜店兼职担任门卫，斗殴爆发时他正好下班驾车回家。斗殴的景象令他大惊失色，赶紧停车上前查看。此时肯斯科已经被打倒在地，袭击者们纷纷冲过来趁他来不及起身或者拔枪的时候踢打他，他则手脚并用地拼命抵挡。特里布喝令袭击者从警官身边退下，可是谁都不听他的。于是他赶紧跑回自己的车后面，打开后备箱，摸到了自己的点三八**，拿出一盒旧子弹，站在马路中间给枪上膛，然后从后方靠近靠近别克车并且对天鸣枪示警。震耳欲聋的枪声让一干穆斯林的狂热激愤情绪为之一滞，但却根本没能驱散他们。打倒警察带来的胜利感受早已激发了他们的战斗欲望，现在他们的攻击目标变成了神色慌张的特里布。一度想要成为正式警察的特里布第二次鸣枪示警，但是枪却卡壳了。众多穆斯林向他围拢过来，所有人都能看清他手里的枪正在哆嗦。
&#13;
日后汤姆林森将会为了自己接下来的举动而后悔不已。当时穆斯林袭击者们纷纷掉头转身将他晾在一边，他们的注意力全都集中在了特里布身上，他们的后背则全都暴露在了汤姆林森眼前。根据警方的训练规程，此时汤姆林森的标准做法应当是起身掏枪，命令所有人不许动，然后用车载电台寻求支援。但是怒火攻心的他却掏出随身携带的皮拍子，从背后向离他最近的穆斯林冲了过去。刚才他一直在挨打，却一个人都没能打着，现在他一心只想着要找补回来。此时特里布终于向人群开了一枪，击中了克莱伦斯.金格斯的身体侧部。人群立刻朝着子弹飞来的反方向四面逃散，被人群裹挟着跑开的汤姆林森一步不慎摔倒在了地上。与此同时，门罗.X.琼斯跑到了躺在人行道上的肯斯科身边，还没等对方反应过来就从对方的枪套里拽出了**。汤姆林森想要拿着枪爬起身来，但是琼斯抢先向他开了一枪。子弹从汤姆林森的左肩射入，在他的左上臂撕开了一条血路，从胳膊肘射了出来。然后琼斯调转头沿着路边冲到了特里布面前十英尺左右。极度恐慌的两人举枪相对，不约而同地打光了所有子弹。一阵乱枪响过之后，两人都惊讶地意识到自己居然没死。特里布毫发无损，琼斯也只是肩头挂彩。惊慌失措的特里布立刻逃离了现场，同样惊慌失措的琼斯则将肯斯科的枪扔进下水道上，然后就懵头转向地一路向前跑，直到在一间电话亭前耗尽了体力才想到打电话向他的母亲求救。
&#13;
特里布刚刚被吓跑，事发现场又来了一位保罗.库伊肯达尔（Paul Kuykendall）警官。当时他开着一辆福特猎鹰旅行车路过圣殿以南一个街区的位置，看到马路对面有一大帮神色亢奋的人们围住了两名警察，于是赶紧停下了车。库伊肯达尔在洛杉矶警察局已经干了十五年老兵，他身材魁梧，长着一双蓝眼睛，而且肤色非常淡，以至于许多同事都从没意识到他是黑人。早在五十年代库伊肯达尔就成了洛杉矶警界第一个获准开车巡逻的少数族裔警察，因此在黑人警察当中很有名气。很长一段时间里他都在独自巡逻，或者与他的某一位黑人继任者一起巡逻，因为洛杉矶警察局仅仅在一年前才废止了反对跨种族警员搭档的政策。为了保护或者逃避他那模棱两可的身份认同，库伊肯达尔并没有因为政策变化就为自己找个搭档，而且多年以来一直设法回避了最有可能凸显种族问题的日常任务调配。
&#13;
不过此时此地的极端事态已经容不得库伊肯达尔继续低调伪装下去了。眼看着一名全身是血的警察在愤怒穆斯林的当街围攻之下摇摇欲坠，已经下班身着便装的库伊肯达尔从汽车里跳出来就赶了过去。他看见的是肯斯科。刚才的交火之后，肯斯科的脑子里只剩下了一个念头，就是一定要抓住那个抢走他的左轮**的人。此时他就像掉进陷阱的熊一样愤怒，但是毕竟寡不敌众，再一次被打倒在了地上。袭击者们——其中有一位身材健美的少年名叫特洛伊.X.奥古斯汀（Troy X Augustine）——根本没有注意到库伊肯达尔命令他们远离那名警官的呼喊声，直到库伊肯达尔也抽出配枪并且对天鸣枪示警，他们才注意到库伊肯达尔的存在。肾上腺素激发的凶性立刻又对准了他。库伊肯达尔一边用枪逼退人群一边靠近肯斯科，肯斯科表示自己的枪已经被人抢走了，自己的搭档也被打倒在了人行道上。一名黑人女子跪在汤姆林森身边，一边安慰他一边反反复复地发问为什么有人要向警察开枪。库伊肯达尔一边握紧枪支留意着正在逐渐散去的穆斯林，一边从驾驶座的方向倒退着靠近汤姆林森的警车，伸手拿起对讲机，发出了警局里最紧急的信息：警员遇袭。
&#13;
呻吟不止的罗斯福.沃克是逃回圣殿的第一批穆斯林之一。他一瘸一拐地走进圣殿入口，然后就倒在了通往集会大厅楼上私人办公室的楼梯脚下。他的求救呼声将约翰.X.莫里斯以及其他圣殿领导层从楼上吸引了下来。他们看到沃克流血不止，口中大叫，“我中枪了！”特里布与琼斯对射的一颗流弹击穿了他的裤裆。莫里斯让秘书罗纳德.斯托克斯赶紧打电话叫救护车。几位穆斯林打算将沃克抬上楼休息，其他人认为他们应该自行送他去医院。这样一来沃克就堵在了楼梯当中间进退不得，有人想把他往上抬，有人想把他往下送，还有人不断冲进门口报告斗殴现场的最新进展。
&#13;
圣殿门口传来一阵刺耳的汽车鸣笛声，不知道有多少人扯着嗓子大喊约翰.X.莫里斯阿訇赶紧出来看看。整整一车穆斯林高喊道克拉伦斯兄弟和他们在一起，他挨了一枪，现在应该怎么办？莫里斯从楼上窗口探出身子示意大家稍安勿躁，但是还没等他确定救护车到底来不来，场面就已经陷入了混乱，楼下的汽车也驶离了圣殿门口，车上爆发了歇斯底里的辩论：他们究竟应该赶快回家，赶快去医院，还是掉头回到圣殿等待莫里斯阿訇的明确命令呢？远处传来了警笛的声音，莫里斯推开众人走出正门来到人行道上——马布尔.甄诺还在那里等待着她的丈夫——竭尽所能地将门口的人们赶到了圣殿里面。
&#13;
第一辆赶到现场增援的警车上坐着唐纳德.维斯（Donald Weese）与理查德.安德森（Richard Anderson）两位警官。他们看到两名身穿制服的警员倒在街上，库伊肯达尔挥动一只手臂吸引着他们的注意力，用另一只手臂指向了逃回清真寺的穆斯林。维斯与安德森顾不得减速就顺着库伊肯达尔的手指方向由南向北开了过去。清真寺门前既有从斗殴现场逃回来的离群散兵，也有人刚刚从清真寺里跑出来，后者包括罗纳德.斯托克斯，此时他正抬着罗斯福.沃克的脚从办公室入口往外挤。安德森大叫着让维斯赶紧停车，好让他下车抓人。就耽误了这么一小会儿，第二辆警车也由北向南赶了过来，一个急刹车横插在清真寺门口，车上坐着罗伯特.威廉姆斯（Robert Williams）和罗伯特.雷诺兹（Robert Reynolds）。在此之前不久，加油回来的查尔斯.X.甄诺（Charles X Zeno）将车停在马路对面，焦急地寻找着他的妻子。周围人们的表情与刺耳的警笛声让他意识到出事了，于是他告诉三个儿子等在车里，他要趁着事情还没闹大把他们的母亲接出来。
&#13;
安德森警官追上几名穆斯林，用警棍在圣殿正门打翻了其中的一个并将他拖回人行道，同时大声喊叫所有人都不许动。从另一辆警车旁边看到这一幕的威廉姆斯警官也拔出枪来冲进了圣殿的双扇大门。跟在他身后的雷诺兹警官十分反对这种做法。他们手里没有搜查令，也没有直接进屋的正当理由，更何况这座建筑还是宗教场所。就算这一切都不考虑，在敌情不明的情况下单枪匹马冲进建筑物内部也并不明智，正确做法应该是封锁建筑物直到援军抵达为止。但此时想什么都已经晚了，威廉姆斯已经冲了进去，雷诺兹也出于本能地压低身形跟了过去。毕竟，尽管威廉姆斯只是个入职半年毛毛糙糙的新人，但是不管怎么说都是他的搭档，雷诺兹不能眼看着他闯祸。但是雷诺兹刚刚冲进圣殿大门就一下子迎头撞上了查尔斯.X.甄诺。这一撞的力道如此之大，以至于两个人都斜穿过走廊，摔进了走廊右侧的男更衣室里。同样吃惊的两人相互扯住对方的领口谁也不放手，在更衣室的四面墙之间相互推搡冲来撞去，把饮水机上的玻璃罐子都碰翻在地摔了个粉碎。其他几位穆斯林也挤进更衣室给甄诺助阵，莫里斯阿訇大声喝令所有人都不能碰那名警官，威廉姆斯则冲过来用枪顶住了甄诺的太阳穴，甄诺这才松开手。雷诺兹挣脱纠缠之后赶紧从地上捡起了自己的枪，然后实在压不住火气的他一拳捣在了甄诺的下巴上。就在此时，圣殿门口的人行道上打响了第一枪。
&#13;
维斯警官守在入口附近的马路边上，一手持枪指着大门，另一只手扶着膝盖，命令人们不许动。接二连三的支援警车纷纷堵在圣殿门前，一位李.洛根（Lee Logan）警官拿着枪从大门右边包抄了过去。安德森挥舞警棍喝令穆斯林们靠着外墙站好，穆斯林们则拼命抵抗反击。其中有一两个人喊道：“为什么？为什么？“然后几乎所有人都喊起了节奏分明的阿拉伯语祈祷词：“安拉胡阿克巴！安拉胡阿克巴！”（真主至大！真主至大！）穆斯林们的齐声高呼让警察们越发紧张起来，不知道对方念的是哪门子巫毒咒语；警方的大军压境同样吓得不少穆斯林不知所措，不知道警察意欲何为。有一位威廉.X.罗杰斯（William X Rogers）四年前曾在朝鲜战场上挂彩，从那以后就对枪械产生了病态的恐惧。看见这么多持枪警察，吓得他不顾一切地往入口里面冲，这时维斯一枪打穿了他的脊柱。
&#13;
这一枪震得所有人都暂时停了手，但是立刻又全都变本加厉地投入了暴力当中。威廉.罗杰斯的弟弟罗伯特.罗杰斯冲着洛根警官接连出拳，洛根最终将他甩到几英尺之外，紧接着与韦斯一起开火，四次击中了对方的躯干。阿瑟.科尔曼正在低着头逃向一边躲子弹的时候髋部中了一枪。安德森警官从人群左边冲了出来，可是罗纳德.斯托克斯却一直死死地抓着他不肯放手，把他当成了人肉盾牌。安德森好容易才在一片空地上挣脱了对方，这时斯托克斯又高举双手向韦斯走了过去。两人距离大约八英尺的时候，维斯一枪打穿了他的心脏，然后开始重装子弹。
&#13;
挣扎着想要站起来的科尔曼也引起了人们的注意。洛根试图用枪柄将科尔曼打倒在地，但科尔曼反而抓住了他的手腕，两人面对面相互瞪着眼。洛根用膝盖顶住科尔曼的腹股沟想将对方推开，即便在极度惊恐当中，洛根也能感到科尔曼伤口流血的热度，不由得感到一阵恶心。两个人四只手死死抓着洛根的枪，谁也不敢松懈。洛根拼命扣动扳机，子弹打中了科尔曼的左胸，比肺部仅仅高了不到一英寸。尽管如此科尔曼依然不肯放手，他的手指与洛根的手指在扳机附近死死地缠在一起，两人都拼命想要将枪口扭向对方那一边。
&#13;
就在这时库伊肯达尔从南边跑来，将左轮**顶在了科尔曼的头上喝令道：“快松手！”科尔曼喊道：“你疯了吗？他都打了我两枪了！”库伊肯达尔威胁要让科尔曼脑袋开花，科尔曼则置若罔闻。三个人之间的僵局吓得旁观者们一动不敢动——一名黑人男子与一名身穿制服的白人警官正在试图杀死对方，一个与僵持双方都有隐秘联系的第三者拼命想将两人分开，一只枪卡在三人之间进退不得。眼看着科尔曼慢慢地将枪口扭向洛根，库伊肯达尔不得不痛下决心，究竟是立刻杀死眼前这个人，还是听任此人杀死另一个人。他收起枪，拔出皮拍子，一下接着一下猛敲科尔曼的头部，直到科尔曼终于松开手躺倒在了人行道上。
&#13;
清真寺门外的乱局此时已经接近了尾声。长滩地区的阿訇兰道夫.X.西德尔（Randolph X Sidle）突然抱着女更衣室里的饮水机玻璃水罐冲出来，将水罐拼命砸在了安德森警官的头上，然后又迅速逃回了清真寺内部。过了一会儿——这一切持续了很长一段时间，以至于发生在其间的自杀式冲刺看上去好像慢动作——弗雷德.X.金格斯也朝着警察冲了过去。他的兄弟中弹之后被送上车，他也跟着上了车。但是随后越发恶化的局面致使这辆车一直没敢开走多远，而是犹豫不决地围着百老汇街区绕圈子。终于受不了压力的金格斯跳下汽车，尖叫着向警察狂奔过去，从背后逼近了洛根警官，紧接着突然一跳多高，简直就好像打算骑上去一样。四五名警察立刻拿着**和其他重型武器冲过来，将金格斯击倒在地并且戴上**，与其他四名已经中枪的穆斯林一起脸朝下压倒在地上。门外的局面稍微平定了一点的时候，清真寺内部男更衣室里的暴力依然没有终止。羞耻或者恐惧致使有些暴力参与者呕吐了出来。几位终于打赢了的警察则强迫穆斯林张开手脚靠墙站好，让他们一个接一个地接受搜身、辱骂与殴打，从后面踢他们的裤裆，将每一件西装都从后摆一直撕裂到衣领，扯开了每一条西裤的裤裆。半个小时之前由一件二手西服引发的冲突现在又毁掉了十几套西服。 马布尔.甄诺与德洛丽丝.斯托克斯一起从清真寺的后门逃了出去，想要穿过警方的封锁线将自己的儿子找回来——孩子们依然呆在枪击现场附近的福特车里面——这时她看到她的丈夫查尔斯与其他被捕人员排成一字长队走向警车，破烂的裤子垂到了脚踝。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>万年看客: </b><br>
<span>高天火柱——马丁.路德.金三部曲之二</span><br>
<span> 本帖最后由 万年看客 于 2019-3-10 10:31 编辑 </span><br>
<span>第一节：伯明翰大潮。一，洛杉矶的伊斯兰教团</span><br>
<span>1962年4月27日星期五晚上，一群穆斯林信众聚集在了洛杉矶中南部的二十七号穆罕默德圣殿参加晚祷。这座清真寺位于卡尔弗城以东，瓦茨以西。大约有两百名以利亚.穆罕默德的追随者坐在金属折椅上，男女信众分列左右——女性信众一律戴头巾，穿拖地长裙，头巾与长裙大都是白色的，男性信众则穿着深色西装与吊带西裤，扎着领结，脑袋一律剃得锃明瓦亮。在他们正对面的讲台上摆着一块黑板，上面用大号字母写明了伊斯兰国度的主旨问题：“末日之战当中谁能幸存？”这个问句的左边画着一座十字架，一面星条旗，以及一具私刑受害者遗体的剪影，下面写道：“基督教，奴隶制，苦难，死亡”。在这套严酷选项的另一边则是一套对比鲜明的选项：“伊斯兰教，自由，正义，平等”。才思敏捷的阿訇约翰.X.莫里斯（John X Morris）指出，尊贵的以利亚.穆罕默德早就回答了所有宗教的核心难题之一——无缘无故的苦难与仁慈的上帝如何能够共存。以利亚.穆罕默德认为，真主安拉之所以允许基督教国家将非洲人当成奴隶——“三百年来嚼骨吸髓”——为的是测试受害者们重建宗教尊严的意愿。</span><br>
<span>穆罕默德创建的伊斯兰国度要求追随者们对于黑人的复兴承担全部责任。他要求黑人对白人给予应有的尊重，因为就算白人的道德并不高尚，但至少他们的创业精神极其强烈。以利亚.穆罕默德在他创办的报纸《穆罕默德发言报》上斥责道：“你们全都在昏睡，白人却头脑清醒。无论如何白人都不是笨蛋。他建立了当今的世界。白人的知识和智慧已经将他们送进了太空。”当然，严格遵循伊斯兰国度的教诲必然会影响到日常生活。例如当天晚上发表讲话的助理阿訇阿瑟.X.科尔曼（Arthur X Coleman）就颇有些无奈地向会众们坦诚，他的妻子已经被他气得跑回了田纳西州的娘家，因为他按照穆斯林饮食规范扔掉了冰箱里所有的甜土豆和猪肉制品。虽然科尔曼从一开始就很不待见伊斯兰国度的某些教义——他曾经向自己的祖父宣称他很怀疑穆罕默德先生究竟有没有本事与真主直接对话——但他依然十分努力地投入了伊斯兰国度的生活方式。这套生活方式可谓博采众长，目的则是帮助参与者重塑个人身份。具体内容包括戴尔.卡耐基公开演讲课程，军事化集体健身，关于古代文明的阅读计划，上街兜售穆斯林报纸，以及在街头“捕捞”路人们对于黑人地位以及伊斯兰教的看法。</span><br>
<span>二十七号圣殿的成员大都是坚韧粗粝饱经世故之辈，几乎没人接受过任何高等教育。这其中有一位德洛丽斯.X.斯托克斯（Delores X Stokes），她在会众当中小有名气，不仅因为她毕生都是穆斯林，还因为她曾经与以利亚.穆罕默德亲自面谈过。二战期间她的父亲虽然已经过了征兵年龄，却依然自愿与以利亚一起进入联邦监狱抗议白人的战争。1945年，也就是德洛丽斯十岁那年，他又前往密歇根州建立了伊斯兰国度旗下的第一批农场，并且总会分出一部分收成来养活城里的伊斯兰国度贫困成员。德洛丽丝小时候患过严重的小儿佝偻病，至今依然体质虚弱，话语温和，举手投足小心翼翼。但她上学时就表现优异，后来又称为了一名意志坚强的教师，她的丈夫是伊斯兰国度当中第一批接受过大学教育的成员之一，名叫罗纳德.X.斯托克斯（Ronald X Stokes），来自波士顿。两人于1960年8月完婚，随后来到西部经营伊斯兰国度在洛杉矶的前哨站。夫妻二人白天都是当地政府的员工，空闲时间则大都贡献给了圣殿，罗纳德在这里担任秘书。这对年轻夫妇在这个穆斯林小群体当中很受敬重，因为一般的伊斯兰国度成员往往一门心思想要报复白人，这两口子却超脱了像这样的入门心态，周身上下散发着宁静灵性的气质。罗纳德.斯托克斯正在学习阿拉伯语，为的是以原始语言来欣赏古兰经。</span><br>
<span>这个周五的晚祷活动一直进行到了十点钟，然后财务主管威廉.罗杰斯开始向会众们收取捐款。罗杰斯是一位停车场服务员，不过他的抱负是成为一名会计师。这次他收取了五百美元左右的捐款，大都是零钞。按照规矩，女性成员的义务是在圣殿活动期间看管儿童，男性成员则需要先行出门将车开到圣殿门口，从而保护女性。有一位名叫马布尔.甄诺（Mabel Zeno）的女性成员，她的丈夫查尔斯带着三个上小学的孩子去开车，但是半天都没回来。她不知道她丈夫去给他们家的福特旅行车加油去了。她先是与德洛丽丝.斯托克斯闲聊了一会儿，然后就离开了女性成员等候区，来到圣殿正门，打量着门前百老汇的车水马龙。尽管大部分会众都各回各家了，门罗.X.琼斯（Monroe X Jones）却留下来卖衣服。他的本职工作是S＆M干洗店的送货司机，偶尔能搞到几件客户不要的衣物。圣殿是转卖掉这些衣服的理想场所，因为即使是最贫穷的穆斯林也不得不在公开场合穿着正装。那天晚上十一点左右，琼斯邀请另一位会众弗雷德.X.金格斯（Fred X Jingles）——此人的本职工作是在长滩擦鞋——检查一套下半身有个窟窿的旧西装。之前琼斯找过两位裁缝，其中一位认为可以给他打个补丁，收费好商量；另一位裁缝则表示可以将破处的线头重新接起来，但是这样精细修补的花费恐怕要比这件旧西装本身的价钱还多出几美元。</span><br>
<span>与此同时，有两名警察正在百老汇大街上由北向南驾车巡逻，一位名叫弗兰克.汤姆林森（Frank Tomlinson），另一位名叫斯坦利.肯斯科（Stanley Kensic）。两人看到路边停着一辆后备箱敞开的1954年别克特款，车后面站着两名黑人男性，似乎正在检查一件塑料礼服套袋。这是两位年轻巡警成为搭档的第一个晚上，对于两个人来说都有特殊意义——肯斯科第二天即将迎娶新娘，而汤姆林森的第一年试用期即将结束，今晚是试用期的最后一班岗。两人的心情都很不错。警车原本已经开了过去，但是肯斯科临时起兴，向汤姆林森提议过去看看那两名黑人是不是在偷东西。于是汤姆林森掉头停车并且打开了**。两人走出警车向对方逼近，肯斯科率先开口质问对面的两个人是不是黑人穆斯林。 对面的人操着一口公事公办的简洁口吻答道：“是的，先生。”近期警方接到情报称洛杉矶出现了危险的邪教组织，对面两人的回答恰好印证了这条情报。两位警官搜遍了两名嫌疑人全身上下，并没有发现武器。他们又将别克车的车牌号与最近失窃的车辆号码进行了比较，也没有结果。按照程序，下一步应该是查询两位嫌疑人的姓名并且与现有的逮捕令进行对照。不过在此之前两位警官问了一句西装的来历。两名穆斯林刚刚开口解释打补丁与精细缝补的问题，肯斯科就决定将两名嫌疑人分隔开来各自审问。他打算押送一名嫌疑人走到别克车的车头，让汤姆林森与另一位嫌疑人留在车尾。关于他的具体措辞日后出现了相互冲突的说法，总之他要么命令金格斯“跟我来”，要么告诉自己的搭档“咱们得把这两个黑鬼分开”。</span><br>
<span>此时这场街头骚动已经吸引了不少围观人员。这其中有一位罗斯福.X.沃克（Roosevelt X Walker），本职是垃圾工人，在圣殿里专门负责护送落单女性会众回家。看到这番景象他赶紧跑回圣殿找到了克拉伦斯.X.金格斯（Clarence X Jingles）：“你的兄弟遇到麻烦了。”两人随即沿着百老汇大街赶了过来。肯斯科警官后来承认，他押送弗雷德.X.金格斯走向车头的时候对方并没有表现出攻击性，没有试图逃走或者反抗，但是也并不算配合。肯斯科警官觉得自己的权威遭到了挑战，随即将金格斯的胳膊反剪到背后，用另一只胳膊勒住他的脖子，首先勒得他两脚离地，然后又把他脸朝下摔在了别克车的引擎盖上。可是金格斯不仅没有被这一招制住，反而开始高声尖叫并且奋力挣脱了肯斯科的把持。大出所料的肯斯科想要再次将金格斯按倒在引擎盖上，金格斯则与他扭打在了一起。门罗.X.琼斯此时也挣脱了汤姆林森的控制，冲到车头将肯斯科从金格斯身上拉了下来。一场混战就这样爆发了。汤姆林森紧跟着从车尾跑到车头想要帮助他的搭档，罗斯福.X.沃克与其他穆斯林则纷纷伸手拦阻他。日后汤姆林森对于这段经历的记忆十分模糊，只记得自己被人推来搡去好像争夺奖品一样。</span><br>
<span>二十七号穆罕默德圣殿附近有一家夜店，名叫五十四号俱乐部。一位名叫威廉.特里布（William Tribble）的黑人协警在这家夜店兼职担任门卫，斗殴爆发时他正好下班驾车回家。斗殴的景象令他大惊失色，赶紧停车上前查看。此时肯斯科已经被打倒在地，袭击者们纷纷冲过来趁他来不及起身或者拔枪的时候踢打他，他则手脚并用地拼命抵挡。特里布喝令袭击者从警官身边退下，可是谁都不听他的。于是他赶紧跑回自己的车后面，打开后备箱，摸到了自己的点三八**，拿出一盒旧子弹，站在马路中间给枪上膛，然后从后方靠近靠近别克车并且对天鸣枪示警。震耳欲聋的枪声让一干穆斯林的狂热激愤情绪为之一滞，但却根本没能驱散他们。打倒警察带来的胜利感受早已激发了他们的战斗欲望，现在他们的攻击目标变成了神色慌张的特里布。一度想要成为正式警察的特里布第二次鸣枪示警，但是枪却卡壳了。众多穆斯林向他围拢过来，所有人都能看清他手里的枪正在哆嗦。</span><br>
<span>日后汤姆林森将会为了自己接下来的举动而后悔不已。当时穆斯林袭击者们纷纷掉头转身将他晾在一边，他们的注意力全都集中在了特里布身上，他们的后背则全都暴露在了汤姆林森眼前。根据警方的训练规程，此时汤姆林森的标准做法应当是起身掏枪，命令所有人不许动，然后用车载电台寻求支援。但是怒火攻心的他却掏出随身携带的皮拍子，从背后向离他最近的穆斯林冲了过去。刚才他一直在挨打，却一个人都没能打着，现在他一心只想着要找补回来。此时特里布终于向人群开了一枪，击中了克莱伦斯.金格斯的身体侧部。人群立刻朝着子弹飞来的反方向四面逃散，被人群裹挟着跑开的汤姆林森一步不慎摔倒在了地上。与此同时，门罗.X.琼斯跑到了躺在人行道上的肯斯科身边，还没等对方反应过来就从对方的枪套里拽出了**。汤姆林森想要拿着枪爬起身来，但是琼斯抢先向他开了一枪。子弹从汤姆林森的左肩射入，在他的左上臂撕开了一条血路，从胳膊肘射了出来。然后琼斯调转头沿着路边冲到了特里布面前十英尺左右。极度恐慌的两人举枪相对，不约而同地打光了所有子弹。一阵乱枪响过之后，两人都惊讶地意识到自己居然没死。特里布毫发无损，琼斯也只是肩头挂彩。惊慌失措的特里布立刻逃离了现场，同样惊慌失措的琼斯则将肯斯科的枪扔进下水道上，然后就懵头转向地一路向前跑，直到在一间电话亭前耗尽了体力才想到打电话向他的母亲求救。</span><br>
<span>特里布刚刚被吓跑，事发现场又来了一位保罗.库伊肯达尔（Paul Kuykendall）警官。当时他开着一辆福特猎鹰旅行车路过圣殿以南一个街区的位置，看到马路对面有一大帮神色亢奋的人们围住了两名警察，于是赶紧停下了车。库伊肯达尔在洛杉矶警察局已经干了十五年老兵，他身材魁梧，长着一双蓝眼睛，而且肤色非常淡，以至于许多同事都从没意识到他是黑人。早在五十年代库伊肯达尔就成了洛杉矶警界第一个获准开车巡逻的少数族裔警察，因此在黑人警察当中很有名气。很长一段时间里他都在独自巡逻，或者与他的某一位黑人继任者一起巡逻，因为洛杉矶警察局仅仅在一年前才废止了反对跨种族警员搭档的政策。为了保护或者逃避他那模棱两可的身份认同，库伊肯达尔并没有因为政策变化就为自己找个搭档，而且多年以来一直设法回避了最有可能凸显种族问题的日常任务调配。</span><br>
<span>不过此时此地的极端事态已经容不得库伊肯达尔继续低调伪装下去了。眼看着一名全身是血的警察在愤怒穆斯林的当街围攻之下摇摇欲坠，已经下班身着便装的库伊肯达尔从汽车里跳出来就赶了过去。他看见的是肯斯科。刚才的交火之后，肯斯科的脑子里只剩下了一个念头，就是一定要抓住那个抢走他的左轮**的人。此时他就像掉进陷阱的熊一样愤怒，但是毕竟寡不敌众，再一次被打倒在了地上。袭击者们——其中有一位身材健美的少年名叫特洛伊.X.奥古斯汀（Troy X Augustine）——根本没有注意到库伊肯达尔命令他们远离那名警官的呼喊声，直到库伊肯达尔也抽出配枪并且对天鸣枪示警，他们才注意到库伊肯达尔的存在。肾上腺素激发的凶性立刻又对准了他。库伊肯达尔一边用枪逼退人群一边靠近肯斯科，肯斯科表示自己的枪已经被人抢走了，自己的搭档也被打倒在了人行道上。一名黑人女子跪在汤姆林森身边，一边安慰他一边反反复复地发问为什么有人要向警察开枪。库伊肯达尔一边握紧枪支留意着正在逐渐散去的穆斯林，一边从驾驶座的方向倒退着靠近汤姆林森的警车，伸手拿起对讲机，发出了警局里最紧急的信息：警员遇袭。</span><br>
<span>呻吟不止的罗斯福.沃克是逃回圣殿的第一批穆斯林之一。他一瘸一拐地走进圣殿入口，然后就倒在了通往集会大厅楼上私人办公室的楼梯脚下。他的求救呼声将约翰.X.莫里斯以及其他圣殿领导层从楼上吸引了下来。他们看到沃克流血不止，口中大叫，“我中枪了！”特里布与琼斯对射的一颗流弹击穿了他的裤裆。莫里斯让秘书罗纳德.斯托克斯赶紧打电话叫救护车。几位穆斯林打算将沃克抬上楼休息，其他人认为他们应该自行送他去医院。这样一来沃克就堵在了楼梯当中间进退不得，有人想把他往上抬，有人想把他往下送，还有人不断冲进门口报告斗殴现场的最新进展。</span><br>
<span>圣殿门口传来一阵刺耳的汽车鸣笛声，不知道有多少人扯着嗓子大喊约翰.X.莫里斯阿訇赶紧出来看看。整整一车穆斯林高喊道克拉伦斯兄弟和他们在一起，他挨了一枪，现在应该怎么办？莫里斯从楼上窗口探出身子示意大家稍安勿躁，但是还没等他确定救护车到底来不来，场面就已经陷入了混乱，楼下的汽车也驶离了圣殿门口，车上爆发了歇斯底里的辩论：他们究竟应该赶快回家，赶快去医院，还是掉头回到圣殿等待莫里斯阿訇的明确命令呢？远处传来了警笛的声音，莫里斯推开众人走出正门来到人行道上——马布尔.甄诺还在那里等待着她的丈夫——竭尽所能地将门口的人们赶到了圣殿里面。</span><br>
<span>第一辆赶到现场增援的警车上坐着唐纳德.维斯（Donald Weese）与理查德.安德森（Richard Anderson）两位警官。他们看到两名身穿制服的警员倒在街上，库伊肯达尔挥动一只手臂吸引着他们的注意力，用另一只手臂指向了逃回清真寺的穆斯林。维斯与安德森顾不得减速就顺着库伊肯达尔的手指方向由南向北开了过去。清真寺门前既有从斗殴现场逃回来的离群散兵，也有人刚刚从清真寺里跑出来，后者包括罗纳德.斯托克斯，此时他正抬着罗斯福.沃克的脚从办公室入口往外挤。安德森大叫着让维斯赶紧停车，好让他下车抓人。就耽误了这么一小会儿，第二辆警车也由北向南赶了过来，一个急刹车横插在清真寺门口，车上坐着罗伯特.威廉姆斯（Robert Williams）和罗伯特.雷诺兹（Robert Reynolds）。在此之前不久，加油回来的查尔斯.X.甄诺（Charles X Zeno）将车停在马路对面，焦急地寻找着他的妻子。周围人们的表情与刺耳的警笛声让他意识到出事了，于是他告诉三个儿子等在车里，他要趁着事情还没闹大把他们的母亲接出来。</span><br>
<span>安德森警官追上几名穆斯林，用警棍在圣殿正门打翻了其中的一个并将他拖回人行道，同时大声喊叫所有人都不许动。从另一辆警车旁边看到这一幕的威廉姆斯警官也拔出枪来冲进了圣殿的双扇大门。跟在他身后的雷诺兹警官十分反对这种做法。他们手里没有搜查令，也没有直接进屋的正当理由，更何况这座建筑还是宗教场所。就算这一切都不考虑，在敌情不明的情况下单枪匹马冲进建筑物内部也并不明智，正确做法应该是封锁建筑物直到援军抵达为止。但此时想什么都已经晚了，威廉姆斯已经冲了进去，雷诺兹也出于本能地压低身形跟了过去。毕竟，尽管威廉姆斯只是个入职半年毛毛糙糙的新人，但是不管怎么说都是他的搭档，雷诺兹不能眼看着他闯祸。但是雷诺兹刚刚冲进圣殿大门就一下子迎头撞上了查尔斯.X.甄诺。这一撞的力道如此之大，以至于两个人都斜穿过走廊，摔进了走廊右侧的男更衣室里。同样吃惊的两人相互扯住对方的领口谁也不放手，在更衣室的四面墙之间相互推搡冲来撞去，把饮水机上的玻璃罐子都碰翻在地摔了个粉碎。其他几位穆斯林也挤进更衣室给甄诺助阵，莫里斯阿訇大声喝令所有人都不能碰那名警官，威廉姆斯则冲过来用枪顶住了甄诺的太阳穴，甄诺这才松开手。雷诺兹挣脱纠缠之后赶紧从地上捡起了自己的枪，然后实在压不住火气的他一拳捣在了甄诺的下巴上。就在此时，圣殿门口的人行道上打响了第一枪。</span><br>
<span>维斯警官守在入口附近的马路边上，一手持枪指着大门，另一只手扶着膝盖，命令人们不许动。接二连三的支援警车纷纷堵在圣殿门前，一位李.洛根（Lee Logan）警官拿着枪从大门右边包抄了过去。安德森挥舞警棍喝令穆斯林们靠着外墙站好，穆斯林们则拼命抵抗反击。其中有一两个人喊道：“为什么？为什么？“然后几乎所有人都喊起了节奏分明的阿拉伯语祈祷词：“安拉胡阿克巴！安拉胡阿克巴！”（真主至大！真主至大！）穆斯林们的齐声高呼让警察们越发紧张起来，不知道对方念的是哪门子巫毒咒语；警方的大军压境同样吓得不少穆斯林不知所措，不知道警察意欲何为。有一位威廉.X.罗杰斯（William X Rogers）四年前曾在朝鲜战场上挂彩，从那以后就对枪械产生了病态的恐惧。看见这么多持枪警察，吓得他不顾一切地往入口里面冲，这时维斯一枪打穿了他的脊柱。</span><br>
<span>这一枪震得所有人都暂时停了手，但是立刻又全都变本加厉地投入了暴力当中。威廉.罗杰斯的弟弟罗伯特.罗杰斯冲着洛根警官接连出拳，洛根最终将他甩到几英尺之外，紧接着与韦斯一起开火，四次击中了对方的躯干。阿瑟.科尔曼正在低着头逃向一边躲子弹的时候髋部中了一枪。安德森警官从人群左边冲了出来，可是罗纳德.斯托克斯却一直死死地抓着他不肯放手，把他当成了人肉盾牌。安德森好容易才在一片空地上挣脱了对方，这时斯托克斯又高举双手向韦斯走了过去。两人距离大约八英尺的时候，维斯一枪打穿了他的心脏，然后开始重装子弹。</span><br>
<span>挣扎着想要站起来的科尔曼也引起了人们的注意。洛根试图用枪柄将科尔曼打倒在地，但科尔曼反而抓住了他的手腕，两人面对面相互瞪着眼。洛根用膝盖顶住科尔曼的腹股沟想将对方推开，即便在极度惊恐当中，洛根也能感到科尔曼伤口流血的热度，不由得感到一阵恶心。两个人四只手死死抓着洛根的枪，谁也不敢松懈。洛根拼命扣动扳机，子弹打中了科尔曼的左胸，比肺部仅仅高了不到一英寸。尽管如此科尔曼依然不肯放手，他的手指与洛根的手指在扳机附近死死地缠在一起，两人都拼命想要将枪口扭向对方那一边。</span><br>
<span>就在这时库伊肯达尔从南边跑来，将左轮**顶在了科尔曼的头上喝令道：“快松手！”科尔曼喊道：“你疯了吗？他都打了我两枪了！”库伊肯达尔威胁要让科尔曼脑袋开花，科尔曼则置若罔闻。三个人之间的僵局吓得旁观者们一动不敢动——一名黑人男子与一名身穿制服的白人警官正在试图杀死对方，一个与僵持双方都有隐秘联系的第三者拼命想将两人分开，一只枪卡在三人之间进退不得。眼看着科尔曼慢慢地将枪口扭向洛根，库伊肯达尔不得不痛下决心，究竟是立刻杀死眼前这个人，还是听任此人杀死另一个人。他收起枪，拔出皮拍子，一下接着一下猛敲科尔曼的头部，直到科尔曼终于松开手躺倒在了人行道上。</span><br>
<span>清真寺门外的乱局此时已经接近了尾声。长滩地区的阿訇兰道夫.X.西德尔（Randolph X Sidle）突然抱着女更衣室里的饮水机玻璃水罐冲出来，将水罐拼命砸在了安德森警官的头上，然后又迅速逃回了清真寺内部。过了一会儿——这一切持续了很长一段时间，以至于发生在其间的自杀式冲刺看上去好像慢动作——弗雷德.X.金格斯也朝着警察冲了过去。他的兄弟中弹之后被送上车，他也跟着上了车。但是随后越发恶化的局面致使这辆车一直没敢开走多远，而是犹豫不决地围着百老汇街区绕圈子。终于受不了压力的金格斯跳下汽车，尖叫着向警察狂奔过去，从背后逼近了洛根警官，紧接着突然一跳多高，简直就好像打算骑上去一样。四五名警察立刻拿着**和其他重型武器冲过来，将金格斯击倒在地并且戴上**，与其他四名已经中枪的穆斯林一起脸朝下压倒在地上。门外的局面稍微平定了一点的时候，清真寺内部男更衣室里的暴力依然没有终止。羞耻或者恐惧致使有些暴力参与者呕吐了出来。几位终于打赢了的警察则强迫穆斯林张开手脚靠墙站好，让他们一个接一个地接受搜身、辱骂与殴打，从后面踢他们的裤裆，将每一件西装都从后摆一直撕裂到衣领，扯开了每一条西裤的裤裆。半个小时之前由一件二手西服引发的冲突现在又毁掉了十几套西服。 马布尔.甄诺与德洛丽丝.斯托克斯一起从清真寺的后门逃了出去，想要穿过警方的封锁线将自己的儿子找回来——孩子们依然呆在枪击现场附近的福特车里面——这时她看到她的丈夫查尔斯与其他被捕人员排成一字长队走向警车，破烂的裤子垂到了脚踝。</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>第二天，正在中央接待医院养伤的肯斯科警官迎来了一位意外访客，洛杉矶警察局局长威廉.帕克（William Parker）。亚瑟.X.科尔曼原本在洛杉矶全科医院接受拘留治疗，将自己保释出来之后他也迎来了一位意外访客，伊斯兰国度全国总阿訇马尔科姆.X。马尔科姆.X专程从纽约飞过来，还带来了一台袖珍摄像机。这两位针锋相对的领导人刚一露面就将各自阵营的战斗员替换了下去，亲自登上了公共舞台。帕克局长率先发难，声称周五晚上的暴力事件是他从警二十五年来、担任局长十二年来“所见过的最残忍的冲突”。根据帕克局长的说法，他的手下人遭到了一个“致力于摧毁高加索种族的仇恨组织”的野蛮袭击。马尔科姆.X随即发起反击，在罗纳德.斯托克斯葬礼前一天，他将大量好奇的记者邀请到斯塔特勒-希尔顿酒店，开口第一句话就把所有人都吓了一跳：“七个手无寸铁的无辜黑人刚刚被冷血的洛杉矶警察打死了……”他口中的帕克局长是一个“权欲熏心的自大狂”，此人对于穆斯林抱有不管不顾的恐惧，以至于影响到了手下警官的做派。“他对穆斯林的看法也覆盖了整个黑人社区，甚至就连墨西哥裔美国人也很有可能遭到他的敌视，”马尔科姆.X指责“白人媒体”充当了帕克局长的工具，通过传播一面之词来“压制事实”，扭曲了洛杉矶惨案的真相：“《穆斯林在野蛮枪战中射击并殴打警察》。”</span><br>
<span>接下来，马尔科姆.X又出现在了一位厄尔.布罗迪律师（Earl Broady）的办公室里。布罗迪律师惊讶地发现，马尔科姆.X的本人形象似乎完全不同于新闻当中那个天不怕地不怕的黑人穆斯林极端分子。面前这个人说话不温不火却又一针见血，三两句话就将洛杉矶惨案的乱象分析得清清楚楚。马尔科姆.X认为政府肯定会针对黑人穆斯林提起刑事诉讼，因为这样做能够有效地抵挡黑人穆斯林向政府提出的民事赔偿要求。他希望布罗迪到时候能够为黑人穆斯林们辩护。布罗迪不止一次拒绝了马尔科姆.X的请求。他表示自己实在太忙，而且与帕克局长的私人关系太密切。布罗迪在1929年至1946年间一直是一名警察，后来才成为律师。他对于帕克局长的评价并不低，认为此人是一位堪比J.埃德加.胡佛的改革派独裁者。早在雷蒙德.钱德勒的时代，洛杉矶警察局算得上是腐败重灾区，帕克上台之后情况多少有了些许改观，这份功劳理应记在他的帐上。布罗迪的妻子是一位虔诚的卫理会信徒，她强烈反对丈夫接手这个案子，因为穆斯林公开反对基督教，就算最糟糕的罪犯也做不出这种事来。更何况伊斯兰国度的成员大都是典型的下层贫民黑人，假如她的丈夫当真成为了伊斯兰国度的辩护人，夫妻二人多年打拼才赢来的中产阶级黑人形象难免受到损害。最近布罗迪夫妇刚刚在贝佛利山上购置了一座气势逼人的的白色柱廊别墅，马尔科姆.X只要在办公室里找不到布罗迪就一定回来这里堵着他——马尔科姆.X日复一日地登门拜访，总是独自一人，总是带着一个公文包。警察出身的布罗迪亲身领教过洛杉矶警局内部严苛而又隐秘的种族隔离环境，马尔科姆.X抓住这一点反复做他的工作。这份水磨工夫再加上布罗迪从业以来见过的最大一笔律师费最终促使他接下了这个案子。</span><br>
<span>与此同时，马尔科姆.X也协助扭转了洛杉矶全体非白人人口对于本案的看法。他在洛杉矶白人与非白人之间插入的第一块楔子是一份他从纽约带来的电报，发报人是全国有色人种协进会执行董事罗伊.威尔金斯，电文呼吁针对斯托克斯案件进行深入调查，尤其要调查警方究竟有没有野蛮执法。协进会手里早就攒下了一长串针对帕克手下的洛杉矶警局的投诉，这一次威尔金斯同样十分怀疑警方的说辞：一群手无寸铁的穆斯林居然整齐划一地袭击了武装警察。“根据我们的了解，穆斯林并不喜欢打架斗殴，”威尔金斯这样表态。起初威尔金斯与协进会的洛杉矶当地负责人还试图与穆斯林的标签拉开距离。他们表示就算支持种族隔离的白人公民理事会成员遭受了过度警方暴力，协进会的原则也要求他们为受害人辩护。但是马尔科姆.X与洛杉矶的白人掌权者们却不约而同地相向而行，共同掏空了建制派黑人领导人脚下四平八稳的阵地。帕克局长呼吁借助本案的契机组织大陪审团，一举在洛杉矶肃清穆斯林。在5月8日的监察理事会会议上，建制派黑人领导层一开始还表示支持这种做法，但是挤在会议室里的大量一般成员却将发言人轰了下来，他们大声疾呼理应接受调查的明明是警察而不是穆斯林。一名监察员表示，自从1944-1945年由于针对墨裔美国年轻人选择性执法而导致的“长西装骚乱”（zoot-suit riots）以来，洛杉矶的种族关系还没有像现在这样紧张过。三天后，二十五名黑人牧师获得了紧急觐见帕克局长的机会。但是他们刚刚开口宣称大家应当齐心协力消灭穆斯林与警察双方的暴力行径，帕克局长就二话不说地大步走出了会谈现场。他声称不管是什么人，只要胆敢质疑他的警局处事不公，那他就拒绝听取这些人的说教。</span><br>
<span>随着集体吃瘪的消息传播开来，牧师们感到他们不得不召开弥撒大会来稳住阵脚。于是他们找上了洛杉矶最负盛名的布道坛之一——J.雷蒙德.亨德森牧师牧师的布道坛。早在二十世纪三十年代的亚特兰大奥本大街上，亨德森牧师曾经是老马丁.路德.金的多年朋友与竞争对手。后来他迁移到加州并且建立了美国西部规模位居前列的会众群体之一。5月13日星期天晚上，三千信众挤满了亨德森的第二浸信会教堂，马尔科姆.X也亲临现场。作为一名非基督徒，他当然不可能获准登上布道坛，而且执事们还激烈争论过究竟该不该把他放进教堂里。但是马尔科姆.X毕竟还是来到了教堂，坐在了已经被子弹打成高位截瘫的威廉.X.罗杰斯的轮椅旁边。全体人员进行了忠诚宣誓，又热切地多次祈祷上帝带来正义，然后马尔科姆.X 站起身来要求发言。此时没有任何方法能够礼貌地让这位穆斯林稀客闭嘴，于是他就在黑人浸信会的圣所里滔滔不绝地宣讲了将近一个小时。一家黑人报纸这样描述马尔科姆.X的表现：“一位杰出的发言人，一位下过苦功夫的演说家，能够像阿道夫.希特勒那样打动任何听众……” 帕克局长派去教堂的便衣警察则在报告当中记述道，亨德森牧师一度打断过马尔科姆.X针对警察行为的抨击，但是第二浸信会的会众们却向自己的牧师发出嘘声，并要求马尔科姆.X继续说下去。</span><br>
<span>与此同时，洛杉矶的白人当权者们也在战线的对面高高筑起了一道同样义愤填膺的墙壁。洛杉矶市长萨姆.约蒂（Sam Yorty）在去年当选。他曾在选战期间大力抨击帕克局长在警局内部推行隐性种族隔离，将洛杉矶警察局经营成为了“盖世太保的老窝”。黑人选票对于他的胜利也起到了不可忽视的作用。但是这一次他却“百分之百”地支持自己的老对手应对清真寺枪击事件的方式。他公开指责协进会领导层以及马尔科姆.X等人与背负案底的穆斯林勾搭一气，“按照共党的口径……疯狂且夸张地指控警方滥用暴力”。接下来约蒂市长与帕克局长一起飞往华盛顿面见司法部长罗伯特.肯尼迪。他们汇报了洛杉矶警察局长期以来针对穆斯林进行的情报活动，司法部长则许诺对本案展开联邦调查。这套协同战法催生了大量战时风格的新闻报道，彻底遮蔽了大多数新闻受众的耳目。例如《洛杉矶时报》就这样报道：《穆斯林仇恨威胁全市——据称狂热邪教正在毒害一切与其作对的白人与黑人》。</span><br>
<span>每逢政治动荡，总会有人趁机出头。这一次少数族裔情绪的反弹至少启动了一个人的政治生涯。此人名叫默文.迪莫利（Mervyn Dymally），是一位来自特立尼达的教师。他正在参与加州州议会选举，不过只是一位陪跑的边缘候选人。他向当地的穆斯林抱怨说，自己没能挤进第二浸信会教堂参加弥撒大会，不得不与其他挤不进去的人们一起站在外面淋雨。他原本打算借此机会与马尔科姆.X辩论一番，现在却只能在教堂门外干站着，而他那备受青睐的对手反而在教堂里面侃侃而谈，俨然成了本次大会的司仪。马尔科姆.X显然听到了迪莫利的抱怨。在第二周的弥撒大会上，马尔科姆.X不仅获准登上了布道坛，而且还获得了相当大的话事权。他向会众们介绍了一位印第安裔美国人发言人与一位墨西哥裔美国人发言人，敦促人气更高的少数族裔领袖们“与我们同心协力，要是我们穆斯林都能把白人从背上摔下来，那么他们就更没本事骑到你们背上去了。”然后他又向会众们引见了默文.迪莫利。迪莫利开口第一句话就是穆斯林惯用的传统阿拉伯语问候：“阿萨拉姆埃利孔。”（“祝你平安”）这句话惊得全体会众倒吸了一口凉气，然后就发出了一阵雷鸣般的掌声，庆祝社会边缘人们得到的包容。</span><br>
<span>迪莫利从小遵循母亲的影响成为了一名基督徒，但他的父亲却是一位印度裔穆斯林，并且教会了他穆斯林之间的礼节。在迪莫利看来，洛杉矶警方对于宗教差异的恐惧尽管确有合理之处，但依然十分有辱人格。这位新任候选人本人就曾经多次遭受过洛杉矶警方的刁难，尽管他整天穿着一身中产阶级的标准行头，手里攥着好几个大学学位，但是路上的警察依然经常把他拦下来问话。这番话激发了台下听众共有的受伤情绪，就算最古板的黑人基督徒现在也至少在一定程度上认同了被他们视为异类的黑人穆斯林。要想成为民权领导人的条件原本十分严苛，但是此时此地的情绪爆发却让迪莫利这样的新来者也侧身挤进了民权领导人的行列。迪莫利将会奇迹般地成为加州立法机构的第一位出生在海外的少数族裔成员，并且以此为跳板打入国会众议院。进入众议院多年以后，他认为自己当初之所以能够赢得加州州议会选战，根源就在于这第二场弥撒大会现场的情感共鸣。</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>斯托克斯案件之前，马尔科姆.X一直在公众视野之外打拼奋斗。这起案件标志着他终于浮出水面，从此成为了一个历久弥新的种族现象。他认为这次枪击事件彰显了好几个方面的根本危机——其中最首要的方面在于本案彰显了以利亚.穆罕默德关于男子汉气概与真理的教诲。自从1955-1956年的蒙哥马利公交车抵制运动以来，马尔科姆.X就一直在毫不留情地批判马丁.路德.金。他声称金是“黑人族群的叛徒”，非暴力理念“说得好听一点是消极抵抗，说的不好听一点则是‘用我忍气吞声换你回心转意’的自虐心态”。至于以静坐示威与自由乘车运动为基础的全国民权运动更是免不了遭到他的冷嘲热讽：“是个人就能坐着不动弹，老太太也能坐着，胆小鬼也能坐着……可是只有男子汉才敢站起来。”马尔科姆.X的主张永远包含着一丝狂妄嚣张的气息，有时还会摆出令人毛骨悚然的好战姿态：“……你们大概见惯了那些信奉非暴力的黑人，于是误以为我们也会打不还手，打我们左脸的时候还指望我们自觉把右脸也转过来——我把话放在这里：你敢碰我们一下，我们就弄死你。”</span><br>
<span>在第一次紧急飞往洛杉矶之前，马尔科姆.X曾经向同事们坦诚，眼下这样的时刻要求穆斯林遵循本心做出回应，换句话说就是做好进一步流血的准备。马尔科姆.X开展的调查是以伊斯兰国度独立司法体系的名义进行的。就算在程度最轻微的情况下，这一体系也会准许全体穆斯林击杀一名根据调查罪行最重的洛杉矶警察。马尔科姆一直在偷偷推进这项计划，可是没过多久伊斯兰国度的秘书长约翰.阿里（John Ali）就向他下达了毫无通融余地的干涉命令：无论如何不许报复白人。 “在一切场合都要装死……”以利亚.穆罕默德这样命令道。“告诉马尔科姆把脚步稳住。”</span><br>
<span>马尔科姆.X服从了上级的命令，但并非毫无怨言。 5月14日，全由白人组成的验尸官陪审团花了不到半个小时就对斯托克斯案作出裁决，认为警方击杀斯托克斯的做法完全合理，尽管韦斯警官直截了当地承认自己开枪射击的对象手无寸铁，对方之所以抬高双臂是因为感到威胁。记者们询问马尔科姆.X是否已经丧失了在法庭上实现正义的期望，如果是的话接下来他又打算怎么做。这位洛杉矶最新的公众人物这样答道：“我只能说幸亏真主会在必要时给我们的人民带来真正的正义。”为了将如此超脱的口径与他一贯的冰冷现实主义调和在一起，他又补充了一句：“真主会以祂自己的方式行使正义。”</span><br>
<span>在纽约那边，哈莱姆区的《阿姆斯特丹新闻报》编辑敏锐地指出，马尔科姆.X不该将真主抬出来充当挡箭牌，因为这样做太跌份了。接下来到了6月初，美国国内紧张局势引起了一阵短暂的公众骚动：一架法航客机在巴黎附近坠毁，造成超过一百名来自佐治亚州亚特兰大市的白人公民死亡。此前不久，洛杉矶法院针对斯托克斯案件的涉案穆斯林下达了第一批刑事判决。在抗议本次判决的集会上，马尔科姆.X表明了他看待巴黎坠机事件的态度：“今天真主给我发来了电报……许多人一直在问，‘你打算怎么办？’我们知道有人正在每天跟踪我们，只要抓到一丁点我们打算还击的苗头就会把我们关进监牢，于是我们就向真主祈祷。真主大手一挥就干掉了他们当中的一百二十个人……我们希望每天都有一架这样的飞机从天上掉下来。”台下顿时响起一片欢呼与掌声。但是接下来马尔科姆.X话锋一转，又夹枪带棒地将听众们教训了一顿：“真主知道你们都是懦夫，真主知道你们害怕，真主知道你们一看见白人就吓得直哆嗦。所以真主就不让你们自己保护自己了。”</span><br>
<span>一位便衣警察录下了马尔科姆.X的发言并且交给了尤蒂市长。市长拿到这段录音之后简直如获至宝，立刻召开新闻发布会，当众播放了这段录音，并且义正辞严地痛斥道：“这个魔头的扭曲内心已经昭然若揭了。”随之而来的新闻报道——《市长警告穆斯林“口无遮拦”》——成为了第一条涉及马尔科姆.X并且引起全国媒体关注的新闻。在亚特兰大，马丁.路德.金和哈里.贝拉方特刚刚因为坠机事件取消了针对市中心种族隔离商户的静坐示威，在陷入悲伤的城市面前摆出了和解的姿态。记者问金如何看待马尔科姆.X庆祝白人陌生人意外死亡的态度。金小心地回答道：“如果穆斯林领导人当真是这样说的，那么我肯定不同意他的看法。”</span><br>
<span>“信使大人理应做得更多，”马尔科姆.X在自己主持的第七号神殿里这样告诉几位他信赖的同事们。“搞民权运动的那帮人被白人暴打得头破血流，我们却在一边干看着不帮忙。这也就算了，现在咱们自己的弟兄也被白人打死打残，我们居然依旧干看着不帮忙。”马尔科姆.X亲手训练出了一批无限忠诚于穆罕默德命令的穆斯林，对于这些人来说，哪怕仅仅在私密场合匆匆瞥见马尔科姆.X对于上级命令的抵触也足以令他们大吃一惊。伊斯兰国度是一个采取准军事化管理的组织，各级队长的日常工作之一就是捍卫组织的信条，打击异端思想乃至“泄气话”。此外这个组织还会通过严格的调查、审判以及制裁体系向会众征收会费。拖欠会费的行为视情节轻重会遭到不同程度的惩罚，首先是训斥，然后是通报批评，再然后是集体排挤，最严重的手段则是开除教籍。穆罕默德要求所有男性会众上街售卖他创办的报纸《穆罕默德发言报》，而且必须卖够定额。为了保证销售业绩，每一位卖报人都要自己出钱买下定额数量的报纸，然后再转手卖给街头行人。“信贷会毁了他们，”他告诉自己的手下人，“他们刚刚才离开丛林呢。”这份报纸不遗余力地报道了斯托克斯案件，致使报纸销售在全国范围内骤然飙升。到1962年夏天，穆罕默德不乏惊喜地宣称一万五千美元这样的数额对于当前的伊斯兰国度来说“仅仅是零钱”。因此他同意支付十二万美元的天价为伊斯兰国度的洛杉矶成员进行辩护。</span><br>
<span>这一年的晚些时候，厄尔.布罗迪与他的合伙律师劳伦.米勒（Loren Miller）造访了以利亚.穆罕默德位于凤凰城的第二套住宅（这是他从蓝调大师路易斯.乔丹手里买下来的）进行开庭之前的准备工作。两位律师原本以为，能够让马尔科姆.X这样的精明干练之辈俯首听命的伊斯兰国度一把手肯定不能是一般人。但是当真见到以利亚.穆罕默德的时候两人却大吃一惊：面前这位六十四岁老者身材瘦弱，气喘吁吁，头戴一顶土耳其式菲斯帽，看上去活像个庄稼把式，见识显然十分短浅，而且说起话来口齿含糊不清，只会嘟嘟囔囔地感谢两位律师帮助“我的人”*。穆罕默德身边的随从对这位“圣使徒”毕恭毕敬，两位律师却不敢相互对视，唯恐一不小心笑出来。但是对于伊斯兰国度的其他人来说，以利亚.穆罕默德的卑微做派无非证明了他所具有的神奇力量，正是这股力量将成千上万个未经开化、堕落不堪的“迷失灵魂”转变成了热情不灭的穆斯林。马尔科姆.X本人在纽约主持的第七号神殿里有一位风纪主管名叫约瑟夫.X，此人向来作风严厉，会众们无不闻之色变。可就算是这样强横的人物在信使大人面前也忍不住牙关打战。穆罕默德对于洛杉矶枪击事件的发表的每一句观点在约瑟夫.X听起来都是毋庸置疑的真理：目前伊斯兰国度十分虚弱，在这个当口报复白人无异于自杀。</span><br>
<span>*【穆罕默德在二战期间坐牢的时候，监狱方面的精神病医生认为他患有严重的妄想症，心智能力仅仅相当于十一岁的儿童。】</span><br>
<span>1962年12月，斯托克斯案的被告们——阿瑟.X.科尔曼、弗雷德.X.金格斯、约翰.X.莫里斯阿訇、罗斯福.X.沃克，查尔斯.X.甄诺以及另外八名穆斯林——接受了初审。马尔科姆.X笔挺地坐在审判庭后排，时常前往外面的走廊召开临时新闻发布会，批评各位白人记者们“只会遵循控方的口径进行报道”。联邦调查局驻扎在芝加哥与凤凰城的监听人员——这些人自从1957年起就在维护针对以利亚.穆罕默德布设的室内与电话窃听器——打报告表示穆斯林团体内部可能正在发生摩擦。他们听到穆罕默德向各位队长们发牢骚：“谁都管不住马尔科姆。”尽管穆罕默德在面对面的谈话当中仍然会夸奖马尔科姆.X堪称“现代保罗”，并且具有赢取公众注意力的天赋，但他偶尔也会突然抛出一两句警告：“我希望安拉能让你一直保持明智。”</span><br>
<span>马尔科姆.X在伊斯兰国度内部有一位亲密盟友，此人注定要在他失败的地方获得成功。马尔科姆.X的恶名有多么如雷贯耳，此人的成功就有多么悄无声息。他没能参与斯托克斯案件的早期进展，因为自从1961年二十八岁生日那天他就一直呆在明尼苏达州桑德斯通的联邦监狱里。此人名叫华莱士.D.穆罕默德（Wallace D. Muhammad），在以利亚.穆罕默德的八个孩子当中排行第七。伊斯兰国度的创始人W.D.法德（W. D. Fard）用自己的名字为他命名，长期以来人们都认为穆罕默德的子女当中就属他最虔诚。法德是一位作风神秘的丝绸商贩，他在华莱士出生之前不久失踪了，再没人见过他。在大萧条期间，成千上万的黑人佃农为了追寻传说中遍地黄金的美好世界而纷纷向北迁徙，但是他们的希望却最终遭到了现实的无情粉碎。法德为这些走投无路的人们创建了一套革命的宇宙观，将他们纷纷聚拢在了自己身边。他的铁杆亲信之一名就是日后的以利亚.穆罕默德，原名以利亚.普尔（Elijah Poole），出身佐治亚州，大萧条期间由于在领取救济时频繁遭受侮辱而染上了酗酒的恶习，多亏法德的支持才得以康复。法德的教派运动刚刚发起没过多久就囊括了八千多名成员，还引起了少数白人的猎奇心态。社会学家艾德曼.贝农（Erdmann Beynon）在1938年的《美国社会学期刊》上刊登了一篇题为《底特律黑人移民当中的巫毒崇拜》的文章。伊斯兰教的教派特点让贝农有些摸不着头脑，但是教派成员的整体表现依然为他留下了深刻印象：“教派当中没有已知的失业人员。”新成员要向法德申请新的阿拉伯名字，作为找寻失落文化的第一步。“他们每天至少沐浴一次，并将房屋收拾得一丝不苟，”贝农写道。“恢复原本的名字能够让他们摆脱奴役，严格讲究个人卫生则是为了抹杀奴隶制在他们身上留下的所有痕迹，。”</span><br>
<span>在二十世纪五十年代，联邦检察官不承认华莱士.穆罕默德是符合资质的神职人员，因此无权延期服兵役。曾经在1960年成功为阿拉巴马州政府诉马丁.路德.金偷税案件辩护的两位芝加哥律师威廉.明和昌西.埃斯克里奇这次又成了华莱士的辩护人。两位律师的既定策略是让华莱士申请成为担任良心拒服兵役者并且加入医务部队，但是以利亚.普尔（现在已经改名成为了以利亚.穆罕默德）出乎意料地拒绝了律师们的安排，宁肯送儿子去坐牢也不肯按照白人的法律提出抗辩。华莱士对此自然十分不满。他认为父亲存心要将他与外部世界隔绝开来，让他沦为一名无用的废人。但他还是乖乖进入了砂岩监狱。他在监狱里抓住一切机会宣讲伊斯兰教义，平时将监狱洗衣间当成教室，天气晴好的时候就在放风的操场举行公开课。这是他平生第一次感到自己要为自己的思想负责。尽管他吸引大量皈依伊斯兰教义的新科穆斯林成为了他的追随者，致使砂岩监狱当局的大多数人都十分害怕，但是典狱长却十分看好伊斯兰信仰促使信徒保持个人卫生的副作用。他坚信个人卫生对服刑人员的改造十分有益，于是邀请华莱士为1962年圣诞节出版的监狱期刊撰写一篇关于伊斯兰教牺牲理念的文章。杂志出版之后，华莱士将一份样刊寄给了他的母亲克拉拉。克拉拉尽管在伊斯兰国度当中扮演着的国母的角色，但是收到儿子寄来的杂志时依然忍不住哼唱起了小时候在佐治亚州圣洁教会学会的赞美诗。儿子显然已经在信仰层面站稳了脚跟，具备了向其他宗教取经学习的自信，这一点让她十分骄傲。华莱士也很不情愿地感谢了他的父亲。以利亚.穆罕默德宣讲的个人版伊斯兰教多有穿凿附会之处，华莱士对此一直很有看法。被父亲送进监狱之后，他终于获得了与父亲的伊斯兰教理念叫板的底气，这也可以算是塞翁失马了。</span><br>
<span>1963年1月10日，华莱士走出了砂岩监狱的大门，心里只想着接下来如何与父亲斗上一斗。但是开车接他回芝加哥的兄弟小以利亚却给他带来了令人震惊的消息：伊斯兰国度正在面临一触即发的危机。 威胁、盗窃、丑闻、阴谋以及背叛死死纠缠着这个组织。人们都在担心，假如以利亚.穆罕默德不久于人世，马尔科姆.X很可能趁机篡权夺位。罗纳德.斯托克斯暴力事件的持续后果正在越发严重地威胁到伊斯兰国度的财政收入、公众形象以及社会地位。家里人原本指望监狱生活能让华莱士对于别人的物质追求采取更宽容的态度，但是华莱士却走向了相反的方向。他后来表示：“组织高层充满了腐败的伪君子。一般成员抽根烟他们就闹着要开除人家，可是他们自己却每天晚上痛饮香槟狂欢作乐。”由于身处假释期间，华莱士没办法亲自前往凤凰城与父亲当面较量，于是他给父亲写了两封长篇批评信，其中大量引用了古兰经的原文。</span><br>
<span>动荡的局势很快就在2月底将华莱士.穆罕默德与马尔科姆.X甩到了一起。这一天是伊斯兰国度设立的救主日，也就是组织创始人W.D.法德的生日。约有四千多名乘坐公交或者自驾的穆斯林聚集在芝加哥参加年度救主日大会。按照以往的惯例，各位演讲人都要高呼“尊贵的以利亚.穆罕默德”。但是台下的听众们却人心惶惶，因为这一年以利亚.穆罕默德本人第一次缺席了救主日大会。由于哮喘发作，他不得不呆在凤凰城静养。尽管不少穆斯林都相信以利亚.穆罕默德能够永生，但是当前情况依然让会众们十分担心，以至于很多人都大声疾呼要求华莱士赶紧站出来主持局面。许多会众都认为救主在所有儿子当中钦定了华莱士担任接班人，因此华莱士刚刚出狱就引起了一部分人的关注，另一部分人则对他大加赞美。但是华莱士拒绝在大会上发言。他寄给父亲的批评信始终没有收到回应，因此他觉得父亲要么正在躲着他，要么正在试探他。此外他还十分反感救主日本身，认为这个节庆日集中体现了他父亲在三十年代最离谱的亵渎言论：伊斯兰国度的创始人W. D.法德是真主的人间化身，就像耶稣被称为基督教上帝的化身一样。华莱士不止一次质问父亲，既然古兰经明文规定“真主是独一的主；真主是万物所仰赖的；他没有生产，也没有被生产”，那么父亲怎么能要求人们按照如此明确的标准去崇拜法德这样的凡人呢？以利亚.穆罕默德只有一句回应：这其中的道理太过高深，儿子根本无法理解。</span><br>
<span>马尔科姆.X作为以利亚.穆罕默德的代言人主持了本次大会，并且通过预先安排让华莱士躲过了公开发言环节。这两位最有可能继承伊斯兰国度的年轻人在大会期间极其隐秘地私下碰了碰头。这二人的关系亦敌亦友，彼此惺惺相惜，两人都严重威胁到了伊斯兰国度上层人物的地位。华莱士向马尔科姆.X坦诚他决心抵制父亲自创的非正统伊斯兰教义，马尔科姆.X则表示以利亚.穆罕默德对于伊斯兰教义的改造——例如主张白人生来就是魔鬼的化身——虽然看似荒诞，但却并非全然不可取，因为这些改造十分契合黑人的日常体验，足以引起他们的注意。等到黑人群体“找到自我”的那一天，以利亚完全可以针对这些比较离谱的信条进行进一步纠正。华莱士还承认自己家里有几位根本不了解伊斯兰教的亲戚将伊斯兰国度当成了谋取私利的工具，整天为了珠宝房产之类的俗物争斗不休。这些内幕消息马尔科姆.X并非一无所知，但是听到内幕人士亲口告诉自己依然让他感到很不舒服。两人决定联手应对这个问题。</span><br>
<span>在2月份的芝加哥大会期间，马尔科姆.X召集以利亚.穆罕默德的家人开了一次小会。在会上他小心翼翼地表示，身为领导家属的他们目前的行为表现为伊斯兰国度带来了许多难缠的问题，他打算在这些问题造成严重损害之前提出解决方案。这些问题的性质十分微妙，既包括微不足道的个人纠纷，也包括严重的个人行为不检点以及不尊重教义。私下里，他告诉一位以利亚的家人，他只是想帮忙而已——很久之前他就知道伊斯兰国度芝加哥分支的经营存在各种缺点，但是他不敢深入调查，唯恐一不小心伤害了伊斯兰国度的根基，反而招致真主降罪。他还想再与以利亚的家人们召开第二次会议，但是却遭到了对方的集体抵制，凤凰城那边也打来了愤怒的问责电话。华莱士的姐姐埃瑟尔.沙里夫告诉父亲，马尔科姆.X一直在皮里阳秋地暗示他们几个有问题，“聪明”的马尔科姆.X必须充当他们的家长。其他人则警告以利亚说，马尔科姆.X正在耍手腕分裂现有领导层并且宣传自己，最终目标则是彻底接管伊斯兰国度。马尔科姆.X居然事先不向以利亚汇报就擅自针对他的家里人召开批斗会，这种做法简直是将造反二字写在了脸上。家人们还向以利亚告状说，马尔科姆.X擅自动用了以利亚本人的凯迪拉克汽车在整个中西部地区发表巡回演讲，从而为自己造势。3月中旬，以利亚.穆罕默德在凤凰城下达命令，要求伊斯兰国度各级人员从马尔科姆.X手中夺回自己的凯迪拉克钥匙，取消马尔科姆.X的讲座，并命令他返回纽约。</span><br>
<span>马尔科姆.X很快就采取了还击手段。此前华莱士向他提到过伊斯兰国度内部存在三个方面的腐败问题：首先是敛财无度，其次是扭曲教义，最后是利用斯托克斯枪击案为个人谋取政治资本。现在他也向华莱士透露了第四个方面的腐败问题。就在救主日前一天，两位曾经为以利亚.穆罕默德工作过的女秘书出现在了以利亚的芝加哥住所的门前草坪上，两人的怀里各自抱着一名婴儿。她们宣称自己要在寒风中一直站下去，直到穆罕默德先生亲自出面将遭到遗弃的骨血认领回去为止。马尔科姆.X告诉华莱士，以利亚一家人对于这件事的反应十分值得玩味。他本人一开始也以为这是有人在恶意中伤以利亚，但是两名惊恐万分且走投无路的女性很快就亲自来到了他的面前请求帮助。他想问问华莱士这到底是什么情况。华莱士不安地回答道，这两名秘书他都认识，他要去亲自查看一下。他很快向马尔科姆证实他相信这两位女性的说辞。当初以利亚告诉她们，就像穆圣的妻子赫蒂彻死在穆圣之前一样，他的妻子克拉拉也死在了他之前。他觉得真主准许他寻求处女保留良种。</span><br>
<span>事态的发展令华莱士.穆罕默德大为震惊，他认为父亲的做法非常对不起他那遭到抛弃的母亲。这一下他彻底站到了以利亚.穆罕默德的对立面上，认为父亲是一位只会远程指手画脚的人造偶像。华莱士从小就没怎么接触过以利亚.穆罕默德，因为以利亚在三十年代曾经整整消失过七年。当时法德的其他继承人将以利亚视为眼中钉，花五百美元要买他的人头。虽然伊斯兰国度的追随者们每天都会登门造访华莱士母子，送来各种生活必需品以及信使大人本人的激励话语，但华莱士在整个童年时期仅仅亲眼见过以利亚几次——印象最深刻的一次是在1942年，当时遭到警方追捕的以利亚回家避难，华莱士眼看着母亲与哥哥们手忙脚乱地将父亲裹在地毯里面塞到床底下，可惜没能骗过警察。现在这位刚刚走出监狱的年轻人不顾一切地想要挣脱过去的奇异征兆。在它看来，伊斯兰教能够让美国的非洲人后裔第一次通过属于自己的神灵来自我定义，而为了让伊斯兰教在北美扎根，父亲犯下的这些罪孽也是不得不付出的代价。他一方面咬紧牙关面对事实，另一方面又将历史先例当成了用来回应马尔科姆的标准答案：任何一门宗教在诞生之初的几十年里往往都会伴随着难看的创伤。</span><br>
<span>联邦调查局三年多以前就知道以利亚.穆罕默德有私生子并且试图广泛传播这一事实，但是并没能取得太大的成功。1962年末，联邦调查局芝加哥分部开始了一项名为反间谍计划（简称COINTELPRO）的反伊斯兰国度长期行动。按照日后的内部评估，这项行动“将始终在‘最高层次上’进行，不会涉及种族主义、人身攻击或者抹黑污蔑。”具体来说，这项行动招募了许多社会地位显赫的黑人公民——包括一位芝加哥法官——让他们按照事先写好的稿件公开发表抨击穆斯林的言论。不过与此同时联邦调查局也并不介意在较低层次耍耍手段。通过电话窃听得知以利亚.穆罕默德有私生子之后，调查局决定好好利用一下这条伊斯兰国度内部最敏感的秘密。于是有几位富有想象力的探员向以利亚的贴身小圈子发送了一系列匿名指控信件，包含着两年窃听积累下来的丰富细节。不过这些信件并没能起到预期的效果。 “没有迹象表明穆罕默德的妻子或他的任何追随者因为这些信件而与他直接对抗，”芝加哥分部的特别代理负责人这样总结道。“他的妻子确实因此对某几位秘书产生了反感，但穆罕默德依然在推进他的活动，可能还会继续推进下去。”</span><br>
<span>在斯托克斯案件的陪审团选拔期间，窃听人员截获了大量“‘王室家庭’的内部纷争”，芝加哥分部建议J.埃德加.胡佛对伊斯兰国度进行冷处理，听任其陷入内耗，“不要依靠匿名信或者匿名电话之类的干扰手段。”芝加哥分部在3月7日的汇报当中谦虚地表示，目前针对伊斯兰国度采取的各种挑拨离间手段其实只能算是隔靴挠痒，说到破坏力根本不能与正在伊斯兰国度内部自然传播的“极度不满”相提并论，后者很可能“致使马尔科姆.X在以利亚.穆罕默德面前失宠”。马尔科姆.X给以利亚.穆罕默德寄信，试图为自己的芝加哥倡议进行辩护。通过凤凰城与芝加哥之间的被窃听电话线路，调查局特工们听到伊斯兰国度的高层人员极力谴责“这封可恶的信件”，认为信中充满了关于信使大人家庭生活的谎言，一边假装帮忙，同时却又在“戳刺试探，寻找弱点”。还有几位高层人员直接向以利亚.穆罕默德告状，指责马尔科姆.X“出风头成瘾”，是个“被宠坏的孩子”。以利亚有时会赞扬马尔科姆.X用意良好，并且十分擅长在全国各地“为我们提振士气”。但他也会嘲笑马尔科姆.X不知深浅妄图篡位，在他面前像羔羊一样弯腰鞠躬，到了外人面前就假装自己是威猛的狮子。</span><br>
<span>以利亚.穆罕默德预言马尔科姆.X永远没有勇气与他当面信中描述的神秘“问题”，但是马尔科姆.X确实在4月份飞到了凤凰城。尽管他在信使大人面前显得有些胆怯，但还是壮着胆子告诉以利亚，他正在与信使大人那个不成器的儿子华莱士一起进行一项旨在防微杜渐的棘手任务。马尔科姆.X字斟句酌地表示，目前关于女秘书抱着孩子认爹的谣言已经传播得到处都是了，他和华莱士正在从古兰经中收集可以用来辩护的先例，以防谣言的确属实。以利亚不紧不慢地地点了点头，推荐了几条经文——达乌德（大卫）国王的不忠，努哈（诺亚）的**，鲁特（罗得）的**——并且丝毫没有流露惧意。在这场初步较量当中，他与马尔科姆.X都还保持着相互帮助的姿态。</span><br>
<span>尽管两人都没有把话挑明，但是马尔科姆.X的行为事实上已经越界了。伊斯兰国度是一个根本不允许成员发挥主观能动性的教团，因此马尔科姆.X的行为无异于以下克上。伊斯兰国度的最高领导者声称自己有权辖制追随者的灵魂以及主张黑人的终极命运，可是马尔科姆.X却未经批准就开始自顾自地修补这位领导人的形象。由于伯明翰以及其他地区的种族关系动荡越发危及伊斯兰国度的存续，两人都回避了这种做法的后果——倘若他们当真一拍两散，马尔科姆.X将会失去以利亚.穆罕默德的授权，以利亚.穆罕默德也将会失去一位知名度最高的穆斯林发言人。</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>二，芝加哥的先知</span><br>
<span>就在华莱士.穆罕默德从砂岩监狱回到芝加哥家中的那一周，马丁.路德.金也来到了芝加哥。华莱士回到了城南的家里，受到了冷冰冰的对待；金则来到城北，被人引见给了一位亚伯拉罕.赫歇尔拉比（Abraham Heschel）。这两人的出身背景差异极大，足以与两人各自与伊斯兰国度之间的差异相提并论。金出身于亚特兰大黑人浸信会布道人世家，家族传统可以追溯道奴隶制时期；赫歇尔是生在华沙的正统派犹太教徒，?出身于哈西德派拉比世家，这个家族涌现过许多在东欧犹太文化圈里无人不知的名字——比方说伯里切夫的伊扎克拉比（Yitzhak of Berdichev），里津的以色列拉比（Israel of Rizhyn），与赫歇尔同名的阿普特的赫歇尔拉比，还有哈西德派创始人以色列.巴沙姆拉比（Israel Ba’al Shem）的十八世纪继承人、梅泽里奇的多弗贝尔拉比（Dov Ber of Mezeritch）。最后这位先辈曾经在给赫歇尔的信中写道：“我们应当从灵魂中放逐忧郁，由此发现身为犹太人的不可言状的喜悦。”自从希特勒将阿姆斯特丹到基辅之间的犹太人聚居区化作墓地之后，赫歇尔在他的一本书中这样记录这份被强行抹杀的文化遗产：犹太教文化并不依靠战争或者物质成就来衡量资深历史，而是“关注日常存在当中的精神实质。”</span><br>
<span>1963年1月，宗教与种族大会在芝加哥召开。赫歇尔与金的道路在这里交汇在了一起，这是一场前所未有的跨教派联合大会，参会代表近千人，其中包括保罗.田立克这样世界知名的神学家以及美国境内几乎所有宗教团体的领导人。在私下里，各路神职人员之间自然免不了相互较劲。新教徒认为自己正处于被动挨打的状态，因为南方种族隔离纷争的所有直接与间接参与者几乎全都是新教徒，都引用同一套新教教义为自己的行为背书，像这样的教门内斗只能让外人看了笑话。将近九年前，最高法院裁定中小学内部的种族隔离制度不合法。自从这项里程碑式的判决生效以来，新教各个教派始终不愿意针对种族问题摆明立场。多亏了前副总统理查德.尼克松的大力鼓动，不情不愿的新教团体才勉强发表了几篇充满陈词滥调的种族关系声明。好几位芝加哥会议的组织者都希望借助本次大会让新教教会摆脱如此尴尬的记录。包括犹太教与天主教在内的少数派神职人员则普遍将种族问题视作打翻身仗的好机会，这些教派的领导层都希望乘着种族平权的东风摆脱掉信众数量有限或者教义不够正统带来的耻辱。天主教的考虑尤其还要更深一层：眼下新教被种族问题缠住了手脚动弹不得，如果天主教在这个当口采取偏向自由派的路线，与新教形成鲜明反差，或许能趁机吸引一批全新的信众。有好事者指出，参加芝加哥大会的天主教代表团等级之高，简直创下了天主教美国发展史上的记录——整整来了二十四位主教。除了天主教内部会议以外，还从没有人见过这么多主教聚集一堂。在这些好事者看来，此等做法的背后的盘算可谓路人皆知。</span><br>
<span>此外大多数参会代表都并没有意识到一项严峻的事实：赫歇尔与金这两位大会关键发言人在各自“主场”的处境远比看上去更加危险。外人想当然地以为拉比都会支持赫歇尔，黑人布道人都会支持金，但是情况并没有这么单纯。他们两人的交情还需要花一点时间才能深入到可以相互透露底牌的程度，那时他们将会向对方揭露自身的困境以及他们在芝加哥各自肩负的秘密使命。不过在此之前很久，这两个人对于希伯来先知的语言与经验的共同追寻就一直在促使他们相向而行。金与赫歇尔之间的长期交往也是本次普世会议留下的许多历史遗产之一。</span><br>
<span>赫歇尔这次差点就没来。自从1945年加入纽约犹太神学院以来，同事们一直将他视为另类，而他对此也听之任之。按照坊间流传的说法，学校之所以聘用他至少在一定程度上是为了充当摆设。一直有人批评纽约犹太人神学院包庇了太多信奉重建主义的教师，这些人认为受训成为拉比的神学学生们完全可以甚至十分应该将无神论当成个人信仰。所以校方才要雇佣一位赫歇尔这样出身东欧的正统派犹太教信徒来缓和此类批评。当年被纳粹逼得逃出欧洲之前，赫歇尔赖以成名的招牌课程是犹太教哲学与犹太教神学，现在他的雇主却偏偏不允许他教授这两门课，而他负责的犹太神秘主义选修课几乎被全体师生当成了投机时代的古怪残余。像这样的限制使得赫歇尔十分火大，以至于经常发表一些吓得学生们张口结舌的言论：他们现在接受的培训仅仅局限于犹太会所日常事务管理，充其量只能让他们假装成拉比糊弄一下外人。按照校方的安排，就算完全不参加关于犹太教上帝理念的课程也完全可以顺利把学上完。 赫歇尔警告学生们：“逃避智识思考是当代犹太教的重大罪过。当代犹太教对于紧急问题避而不谈，信仰的困难遭到忽视……犹太教思想十分荒芜。我们只能呼吁信徒们忠于犹太民族，对于信仰本身的发挥却说不出多少道理。”</span><br>
<span>随着英语水平的不断提升，赫歇尔开始越发频繁地参与校外活动，出版书籍，发表演讲，致使犹太教领导层大为紧张。他主张犹太教不仅能滋养犹太人，也能滋养非犹太人。他口音厚重，造型醒目，留着一口雪白的美髯，两眼炯炯有神，乍一看去活像是精灵族的长老。他曾在艾森豪威尔的白宫宣讲过自己的招牌比喻（“智慧好比天空，不是任何人的私产。真知识则是研究精神的天文学。”）。最近他还在肯尼迪总统面前谈论过关于衰老的话题（“对于年轻的盲目崇拜无异于拜偶像。亚伯拉罕是一位可敬的长者，浮士德的传奇则是异教精神的体现。”）。一部分同事很为赫歇尔感到自豪，认为他打破犹太教思想茧壳的努力很值得称道。其他人则认为他的做法危险且冒昧，甚至贬低了犹太教的价值。</span><br>
<span>到目前为止，赫歇尔参加过的最敏感的活动就是提倡天主教改造古代教义——包括天主教会的官方声明，教义，教科书，甚至宗教艺术——在纳粹大屠杀的高潮时期，这些教义似乎加剧了针对犹太人的仇恨。为了即将举行的梵蒂冈会议，若望二十三世教皇下令进行一场针对基督教反犹主义的研究。他将这项研究托付给了一个专门研究非基督教宗教的秘书处，领头人是奥古斯丁.贝阿红衣主教（Augustin Bea）。1961年11月，贝阿开始与赫歇尔进行秘密磋商。这件事办得极其机密，以至于贝阿自己的员工也只是在事后才听到传闻声称有一位饱学的拉比头两天偷偷潜入了罗马。赫歇尔向贝阿提交了一份私人备忘录，题目是《如何改善天主教徒和犹太人的关系》。他在文中写道：“从未有过哪个时代见证过如此之多的内疚、伤痛、焦灼与恐怖。从未有过哪个时代浸染过这么多鲜血。从未有过哪个时代对于上帝如此麻木不仁。”他请贝阿考虑四项提案，其中包括请求梵蒂冈会议进行一次历史性投票，议题是犹太人究竟是不是一个犯有弑神罪的民族，是否因为杀死耶稣而遭受了上帝的永恒诅咒。赫歇尔还在另一份措辞微妙的声明当中补充道：“根据我们的理解，天主教会认为全人类都承担了杀死耶稣的罪孽。”通过这些声明，赫歇尔与贝阿开始一步步向对方靠拢，加深了对于对方教义的认识。两人都在搜肠刮肚地找寻最合适的沟通语言，一方面不能蔑视对方，另一方面也不能贬损自己。贝阿与赫歇尔的共同目标是切断个人反感转化成社会灾难的路径。“言论具有切实的力量，极少有人能意识到词语永远不会消逝。以声音作为开始的事物必定会以行为而结束”</span><br>
<span>此时的赫歇尔是犹太人在梵蒂冈的秘密说客，一旦这一身份遭到曝光，必将遭到来自四面八方的攻讦，因此他一开始并未接受芝加哥大会的邀请。不过后来他咨询了专门研究美国种族政治问题的专家。赫歇尔尤其想知道马丁.路德.金究竟是什么人。他很清楚，金的参会必然会为本次大会招致充满争议的关注。他在犹太神学院里也曾经听到过反对金的窃窃私语。金难道真的仅仅是一位专门混黑人圈子的浅薄民粹政客吗？莫非他当真只会到处惹事，还装着一肚子不可告人的共产主义盘算吗？莫非他当真应该老老实实呆在经常光顾的监狱牢房里不出来吗？</span><br>
<span>专家们向他保证，金的反种族隔离使命具有十分过硬的属灵基础。于是赫歇尔把心一横，在芝加哥宗教与种族大会的开场致辞当中抛开了历来惯用的模棱两可言论。“宗教和种族，这两者怎么能相提并论呢？如果依照宗教的精神来行事，那就要将原本分开的联合起来，要记住全体人类都是为神所爱的孩子；如果按照种族的精神来行事，那就要将活生生的人性大卸八块……也许这次会议应该叫做宗教或种族大会。你不能一边敬神一边将其他人当成牛马牲畜。”目前犹太教的主流观点依然认为种族问题是基督徒们的内部矛盾，犹太人只要保持安全距离充当啦啦队就行了。赫歇尔却反其道而行，宣称种族斗争的结果关系到犹太教的灵魂归属，自从当年摩西与法老王进行“第一次”宗教与种族首脑会议以来就一直如此。用他的话来说，“出埃及记还远远没有结束。今天以色列的后裔们跨越红海远比黑人穿越某些大学校园更容易。”</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>金与赫歇尔遥遥相对，在芝加哥大会的闭幕式上发表了讲话。这次他选取了批判教会自满态度的标准布道词：“星期天早上十一点还是美国种族隔离最严重的钟点，主日学校上课的时候仍然是美国中小学一周当中种族隔离最严重的一天。弥尔顿认为最不可饶恕的罪孽就是自欺欺人，就像路西法那样宣称‘恶呀，你来做我的善’，以至于失去了辨别善恶的能力。奉行种族隔离的美国教会距离这样的立场已经只有一步之遥了。”金的平静外表掩饰着他对于教会体制无所作为的极度不满，布道词的文字几乎约束不住他的愤懑情绪。 在过去的几天里，他在伯明翰有意识地承担了危及生命有进无退的风险，期间既没有依赖也没有等待来自其他神职人员的协助。</span><br>
<span>自从1955-1956年的蒙哥马利公交车抵制运动以来，金在追求种族平等的道路上已经历尽了各种挫折，因此他才逐渐下定决心抛开建制派教会独自投入这场赌博。事实证明，公交车抵制运动采取的非暴力回避策略难以移植或者推广。于是他转而依赖自己千锤百炼的演讲才能，比照着葛培理牧师的圣战模式进行了一系列马不停蹄的反种族隔离巡回布道之旅，一连布道数百场。葛培理十分看好金这位后辈，偶尔还会指点一下他。在五十年代后期，这种拉人入教的斗争方式让身为演讲家的金尝尽了甜头，他收获了无数掌声与赞美，让无数听众泪流满面，至少暂时改变了他们的心意。但在日常生活中，黑人依然是一个遭到隔离的族群，除了金本人这样的名人之外，绝大多数黑人依然是无视与轻慢的对象。等到大学生们在1960年的静坐示威与1961年的自由乘车运动当中率先采用非暴力对抗的新策略时，金已经承认了他们的观点：种族问题极其棘手，光靠一两个演说家给听众灌鸡汤于事无补。只有在经过无情事实的连番教育之后，像金这样的人才会逐渐承认单凭口才不足以成大事，即便有社会地位与教育背景的加持也是枉然。虽然他诚恳地赞美学生的勇气，但是他本人却一再拒绝了来自学生们的战鼓传唤——“你的身体在哪里？”这是学生们摆在黑人领导层面前的第一场测试，要想通过这场测试既不能依靠说教也不能依靠资历，唯一的方法就是在众目睽睽之下承受暴力。</span><br>
<span>金并没有在第一时间就投入非暴力运动，而是继续坚持着更适合他这位黑人教会巨头的方法。他一方面花大力气向白人领袖们请愿，另一方面动员自己的盟友去争取全国浸信会大会的控制权。他们的梦想是一手掌握这个世界上最大的黑人志愿者团体。全国浸信会大会共由一万多名布道人和五百万成员组成，可谓是一个现成的民权斗争军团。如果能将这支力量抓在手里，金只要一声令下就能针对任何种族隔离目标发动大规模抗议。彻底掌握全国浸信会大会的先决条件与黑人教会政治的普遍抱负不谋而合：在与白人种族隔离主义者们进一步对抗之前，金集团打算首先在父辈和祖父建立的隔绝世界里巩固自己的权力基础。但是他们的计划却遭到了现任“黑人教皇”J.H.杰克逊牧师的当头痛击。在先后两次全国大会上，好似足球骚乱一般的肢体冲突替代了惯常的布道与唱诗班活动。杰克逊的势力在冲突当中压制住了金的势力，最终在1961年堪萨斯城的会场上赶在警方到来之前实际控制了布道台，将金的势力挤到了旁边。取得胜利之后，杰克逊一不做二不休，进一步声称一名不慎摔死在斗殴现场的布道人是被金害死的，并且将金驱逐出了全国浸信会大会。这一举动导致了一场大分裂，约有两千名布道人——包括金的密友、来自布鲁克林的加德纳.泰勒，以及金的师长、摩豪斯学院院长本杰明.梅斯博士——跟随着金一起脱离了大会。但是还有许多金家的老朋友以及杰出的布道人——例如小亚当.克莱顿.鲍威尔——选择了留守。专属于黑人的全国性机构少之又少，而他们早已将自己的身份认同锚定在了国家教会当中。</span><br>
<span>直到借助黑人教会推动社会改革的路线被彻底堵死之后，金才正式投入了不断升级的非暴力运动。他参与的最主要事件就是1961年底在佐治亚州奥尔巴尼开始的大规模入狱游行。这段艰苦经历让他意识到，在任何足以引起新闻界集中注意的种族冲突当中，记者都不可避免地会将报道焦点集中在他本人身上，因为他是大多数读者最熟悉的角色。而且新闻报道的核心问题往往并不是金的事业具有怎样的道德价值，而是每一场斗争的胜败结果——金与种族隔离主义者，谁能占上风？不得不与整个南方的法律和文化标准相对抗的金在1962年背负着输家的烙印离开了奥尔巴尼，因为种族隔离仍然存在，而且他本人还因为在斗争期间盖过了同事们的风头而受到了怨恨。然后到了1963年1月1日，也就是林肯解放宣言生效百年纪念日，金再一次吃了个暗亏。在过去两年里他一直私下推荐肯尼迪总统围绕这个日子发表一份历史性声明，借助总统行政命令至少部分废止种族隔离。而肯尼迪总统却始终顾左右而言他，最后还是躲过了这个自然截止日期。</span><br>
<span>几天之后，金召集十位最亲密的同事来到了佐治亚州萨凡纳附近的一处私人度假胜地。他告诉他们，对抗种族隔离不可能一蹴而就，他们与政坛上层人物之间也没有达成任何盟约。 所有还算体面的斗争路线都被堵死了。在他看来，目前只有两条路，要么撤退，要么跳崖。他还担心最高法院在1954年针对布朗案做出的种族融合判决以及肯尼迪执政时期的改革能量将会很快消散，因此决心进行一场精心计划的孤注一掷。金的首席助理怀亚特.沃克为伯明翰行动制定了一套阶段性的非暴力攻击蓝图。伯明翰是种族隔离的象征性堡垒，这座城市将周边阿拉巴马州的种植园态度与钢铁厂经济的露骨政治结合在了一起，象征这一结合的关键人物就是当地警务专员尤金.“公牛”康纳。</span><br>
<span>金的人马既没有回避风险，也没有一味抱怨媒体在道德层面上的愚昧，而是尽力促成了金与康纳之间充满戏剧性的公开摊牌。最重要的是，金从此确定了自己的行动策略，决不再为其他人搞砸了的行动充当“消防员”，而是要主动采取行动，充分发挥自从公交车抵制以来累积的所有经验。经验之一在于出其不意。因此金并没有邀请父亲前往萨凡纳开会，也没有寻求南方基督教领导大会理事会的批准，因为他知道惯于长篇大论的理事会成员们肯定会不着痕迹地阻挠他的设想。他将要分阶段打基础，然后一声令下发动突击行动。非暴力学生委员会也向他强加了另一条教训：在在这个自私的世界当中，仅凭理性并不足以成事，还需要平白无故的受苦受难作为补充；非暴力战争的烈度丝毫中不低于动刀动枪的战争；要想打动戒心十足或者漠不关心的陌生人，戏剧性的风险与痛苦是最可靠、最敏捷的信使。金在散会时警告各位朋友们，他相信“今天坐在这里的人们不可能全都活到本次斗争结束。”尽管如此，参会人员还是一致决心投入行动。离开萨凡纳之后，金就去芝加哥参加了宗教和种族问题大会。</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>尽管金严格保守了伯明翰运动的机密，但是惯常围绕着他的轰炸压力却没有因此而得到丝毫减轻。南方理事会的莱斯利.邓巴与金乘坐同一航班飞往芝加哥，两人的座位靠的很近。在飞行期间，邓巴俯身探到金的身边，非常严肃地告诉金，他有一则来自政府高级官员的重要口信。这位官员不希望邓巴透露他的名字，但是金肯定能猜出来他是谁。邓巴觉得自己必须采取语焉不详的冷战风格间谍语言。他是金最亲密的白人盟友之一，并且大部分注入选民登记项目的基金都来自他的筹措，传达这条口信对他来说十分痛苦。尽管如此，他还是不情愿地警告金，华盛顿的某些高级官员认为金身边的某几位顾问是美共成员——这一指控金已经听腻了——他们希望金能够摆脱这几个人，从而保护民权事业以及包括他本人在内所有人的最大利益。</span><br>
<span>“好的，好的。”金操着他那口浑厚的布道人嗓音回答道。他的语气十分平淡，听上去既不感兴趣也不害怕。</span><br>
<span>邓巴接着说道，司法部长罗伯特.肯尼迪的人马一直在极力敦促联邦调查局替选民登记工作者出头，反对强大的南方种族隔离利益集团，但是这项工作进行得极不顺利。只要联邦调查局声称这些工作人员遭到了美共的渗透，就能将司法部长憋得无话可说。金必须与自己的首席顾问斯坦利.利维森一刀两断，权当此人已经死了——不仅不能与他见面，甚至都不能在电话里交谈。邓巴在政府那边的联系人声称，民权运动必须像君主的妻子那样声名无暇。</span><br>
<span>“是的，是的，”金一边回答一边点头如啄米。 邓巴转达了罗伯特.肯尼迪通过自己的民权事务首席助理、司法部副部长伯克.马歇尔告诉他的主要观点之后，金终于答话了： “我同意你所说的一切，但我必须权衡其他因素之后才能彻底抛开某个人。 你看，莱斯利，我是个牧师，我负有牧养的责任。”</span><br>
<span>这个观点将邓巴打了个措手不及。为了政治算计而强迫金接受黑名单已经让邓巴感到很不舒服了，没成想金还能更进一步，反客为主地让他感到自己的行为既残忍又亵渎，好像自己沦为了忏悔室里的刽子手一样。负责国家安全的政府官员认为自己有权定义国家敌人并且规定对待这些人的正确方式，金则针锋相对地提出了基于宗教标准的民主理想：他不会回避任何人，无论是朋友还是敌人，这是非暴力运动的基本原则。邓巴认识到，如果金决心与所有人保持接触，即使是那些用防滑铁链殴打非暴力活动家的隔离主义者也不例外，那么他肯定不会与他信任的朋友、六年来一直投身民权运动的斯坦利.莱维森一刀两断。因此邓巴再也没有向金提起所谓的美共渗透问题。他知道虽然罗伯特.肯尼迪和伯克.马歇尔也像他一样对于秘密黑名单心怀顾虑，但是这两人依然主张民权运动必须谨慎从事。另一方面，颠覆政治也使得他们能够通过联邦调查局将责难推回到民权运动本身。</span><br>
<span>金不知道联邦调查局对于民权运动的敌意有多么强烈。他对于联邦调查局的了解大都来自罗伯特.肯尼迪以及其他司法部人士——正是这些人通过邓巴向他传递了口信。他们的观点软化了金对于胡佛的看法，致使他没能意识到促使联邦调查局官员反对他的最强大动力之一——近四十年来，身为联邦调查局创始人的胡佛越来越听不得批评意见了，可是金却不止一次批评胡佛办事不力。当初肯尼迪政府即将上台的时候，金撰写过一篇执政建议文章，在文中他主张多家联邦机构以身作则，率先在员工队伍当中推行种族融合。联邦调查局也被他点了名（除了五名胡佛身边的亲随之外，联邦调查局一名黑人探员也没有）。这条看似微不足道的言论随即被一路呈交进了局长办公室。这是胡佛第一次接收到关于马丁.路德.金的报告，从此以后他就将金当成了对头。</span><br>
<span>1962年末，有记者询问金，在他看来联邦调查局为什么没有逮捕几名公然在佐治亚州奥尔巴尼市以及周边地区殴打非暴力黑人的地方官员——被害者当中包括一名律师，遭到殴打的地点还是在法院内部——金表示当地的联邦调查局探员本身也是南方人，在文化层面上同情那些信奉隔离主义的地方官员。这一评论的发表引起了联邦调查局最高层的长久愤慨。胡佛授权他的政治与公共关系特使、副局长卡萨.“德克”.迪洛克公开驳斥金的言论，迪洛克则动用了包括主要黑人报纸在内的全部新闻界人脉。《芝加哥捍卫报》的约翰.森斯塔克（“我们跟他关系最好，”迪洛克这样向胡佛夸口道）以及另外四家黑人报刊都抓住了金针对胡佛的某几句非正式评论大做文章。甚至就连杜鲁门与肯尼迪这样不喜欢胡佛的总统也总会在公开场合习惯性地夸奖他几句，相比之下金的言论在胡佛看来简直大逆不道。</span><br>
<span>早在1963年，联邦调查局特工就通过窃听情报得知金邀请斯坦利.莱维森参加了在萨凡纳附近举行的会议。无论是现场监视还是线人告密都没能让联邦调查局获悉金的秘密目的——在伯明翰来一场非暴力豪赌——但他们想当然地认为金肯定不怀好意，更何况他还无视联邦调查局的指令继续与利维森保持接触。因此恶意十足的迪洛克向联邦调查局总部提交了一份盖棺定论的总结，声称金利用“欺骗，谎言和背叛作为宣传手段，从而实现自己的野心”，还建议联邦调查局从此将金当成一个不值得接触的“恶毒骗徒”。“附议，”胡佛在备忘录底部潦草地写道。从此金就正式成为了联邦调查局的敌人。这一天是1月15日，金的三十四岁生日，也是赫歇尔为芝加哥宗教与种族问题大会上进行开幕演讲的前一天。</span><br>
<span>此时金还没有意识到联邦调查局的敌意，眼下他更担心近在身边的威胁。J. H.杰克逊牧师在全国浸信会大会打垮了金之后，又禁止了所有忠于金的牧师参加大会。在过去一年里，一大批各个教派的基督教领袖都曾经来到芝加哥造访杰克逊名下的橄榄山浸信会教堂，并且游说杰克逊参加宗教与种族问题大会。毕竟这可是美国第一次跨种族宗教大会，而且举办地就在杰克逊的家门口。但是杰克逊的态度却令他们大吃一惊：无论他们好说歹说，他都坚决不肯参会。会议策划人员当中有一位杰出的黑人学者极其反感杰克逊的表现，以至于干脆脱离浸信会并且加入了长老会。见过杰克逊的少数几位白人神职人员只能推测他陷入了原教旨主义的泥潭，听不进别人讲的道理，但是他们并没有因此而感到意外，因为他们已经请到了金这位最负盛名的黑人牧师。讽刺的是，杰克逊的抵制起到了适得其反的效果，反而增强了金作为黑人神职人员总代表的地位。而且由于黑人与白人各自的宗教文化相互隔绝，白人主流社会并不知道金曾经在杰克逊手下吃过怎样的败仗，而金也一直很小心地维护着这一现状。私底下，他与盟友们毫不怀疑杰克逊仅仅是拒绝登上任何一座被叛徒污染的布道坛而已。他们认为杰克逊的敌对行为在政治层面上十分亲切，像这样抓住一点小事大动干戈的做法简直充满了人情味。*此时的金还并没有意识到，不仅只有金家的老朋友J.H.杰克逊才会与他结下私怨，像埃德加.胡佛这样遥远的国家象征也正在以同样强烈的私密目光关注着他。当金抵达芝加哥时，庞大的联邦调查局正在冲着他睁开充满敌意的隐秘之眼，而杰克逊则两眼翻白，假装金并不存在。</span><br>
<span>*【又过了七年，在金遇害之后，杰克逊还会斥资五万美元封住橄榄山教堂的南大门并且新开一座门，为的是让橄榄山教堂的地址永远不会与新近更名为小马丁.路德.金博士路的街道联系在一起。】</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>大会正式开始之后，一位又一位发言人应和了赫歇尔的开幕演讲。这其中有一位威廉.斯特兰费罗（William Stringfellow），他的讲稿将所有听众都惊得哑口无言。他声称白人牧师已经听任种族仇恨渗透进入了美国的国民性，甚至超出了宗教范畴。“现在最实际的事情就是哭泣，”他建议道。一位著名圣公会神学作家在讲台上冷冰冰地抛出这番话来，致使台下的大人物们纷纷面红耳赤，循声而来的记者们则忙着争相报道最新的争议话题。谁也没想到接下来又有一位威尔.D.坎贝尔牧师（Will D. Campbell）抛出了更加劲爆的言论。这位生在密西西比的神学家是少数几位长期以来一直在南方倡导种族融合的白人神职人员之一。这一次他警告各位白人同工们不要认为黑人会欢迎或等待他们的祝福。他在预先向大会提交的讲稿当中写道：“恐怕就在我们这一代，白人孩子就将会被黑皮肤的民众们扔进毒气室，这些孩子临死之前将会把玩具紧紧拥在胸前，就像奥斯维辛里面的同龄人那样。”这番话虽然听上去耸人听闻，但其实仅仅传达了他的一贯思想。1961年自由乘车运动在州际长途车线路上推进种族融合的时候，坎贝尔曾经担任过运动的顾问。黑人乘车者的勇气与坚毅为他留下了深刻印象。从那时起他就一直在极力主张，白人们不能指望黑人永远咬紧牙关克制下去，不能指望圣徒的作风能在黑人当中长久延续。就像一战之后的德国人因为战败而心怀怨恨一样，一个经历了上百年奴役与羞辱的种族也必定憋着满腔恶意。如果德国人仅仅因为打输了一场战争就能将希特勒簇拥上台，，那么黑人能干出来的事情简直让人不敢想象。</span><br>
<span>埃奇沃特海滩酒店的会议楼层嗡嗡作响，人们为了是否应该允许坎贝尔说这句话而吵得不可开交。有些参会代表指控他这是在宣扬反犹主义。私下里，坎贝尔在全国教会委员会的雇主也要求他删除掉这句话，以免种族隔离主义者借题发挥，声称黑人具有集体作恶的能力。种族隔离的民意基础在于恐惧，而坎贝尔的危言耸听对于缓解恐惧毫无益处。不堪围攻的坎贝尔最终用一句简短的警告取代了原文：“我们今天的这场会议已经太迟了。”所有人都因此而长出了一口气，但是与会代表们依旧因为各种相互冲突的立场而忧心忡忡。正当各位名望显赫的宗教领导人纷纷发出尽快采取行动的紧急呼吁时——大会主持人、芝加哥红衣主教阿尔伯特.梅尔（Albert Meyer）宣称：“美国作为一个国家以及一个宗教民族的未来可能完全取决于我们在未来几年如何应对种族问题。”——一些最有经验的教会活动家却认为宗教人士已经丧失了改变局面的机会。</span><br>
<span>金也用手写补充的方式修改了自己原本的讲稿。修改后的版本平添了几分粗粝急躁的气息，或许是因为他刚刚做出了一条忧郁的判断：他现在决不能宣布自己打算独自一人前往伯明翰掀起民权斗争，因为这种做法对他来说只能是有损无益，就算在宗教圈子里也是一样。“我们已经听取了基督教和犹太政治家口中的滔滔雄辩，”他近乎讽刺地写道。“我们仔细分析了这个令人困扰的问题的广泛性和复杂性。阴暗荒凉、庞大无比的不义幽谷正拦在我们面前，我们能看到这其中的每一座贫民窟，形形**的经济不平等，以及意气消沉的上帝子女。这次会议是否会像太多的其他种族会议一样那样无疾而终呢？”金相信仅仅只有言词是不够的。金本人在事工道路上虽然资历尚浅，但是已经接受了好几场最难以下咽的教训。他呼吁全体神职人员都要“让自己的见证成为现实”。他还引用了著名前美共成员惠特克.钱伯斯的遗言：现代宗教已经“失去了呼吁任何人为之献出生命的力量”。如果是在五年以前，金或许确实会为了这样一场大会而感到信念倍增，可是现在他已经按捺不住自己的急躁情绪了：“一个人不仅要用声音布道，还必须用生命来布道。”</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>促使金与赫歇尔走到一起的关键因素是一个困扰芝加哥大会的棘手问题。宗教对话一直在顽固回避种族问题，大多数代表都在极力克服这一点。（用和平部队的主管萨金特.施莱弗的话来说：“我想知道为什么我一年可以去五十二次教堂，但却从不会听到任何一场关于种族关系实际问题的讲道。”）为了打破这一藩篱，几乎所有的神学家都觉得需要采取足够平静的方式，将种族偏见定义成为微弱的时代错误，前现代非理性思想的残余。像这样缓和矮化种族偏见的冲动自然为他们招致了现实主义者的抨击，例如斯特兰费罗与坎贝尔就指责他们无非是在装模作样，假装自己正在解决问题。现实主义者的批判固然一针见血，但是这其中的宿命论色彩却让赫歇尔忍不住想到了犹太历史上留下的一项可怖遗产——他的族人总是忍不住在不可解的灾难面前放弃一切神性存在的希望。“最可恶的异端思想就是绝望，”他如此严厉地反驳了斯特兰费罗的言论。自从二战以来，他一直秉承这样的基调面向纳粹受害者与美国的世俗化犹太人大声呼吁：“我们全都死在了奥斯维辛，但我们的信仰依然幸存于世。我们知道，否认上帝就等同于继续大屠杀。”</span><br>
<span>为了证明人类就算面对最要命的危机也不至于必定陷入经典的两极陷阱——哭天抢地的虚无主义或者熟视无睹的麻不不仁——赫歇尔高举起了希伯来先知的理想。希伯来先知们总是坦然面对甚至欢迎自己与族人遭受毁灭的命运，但是话里话外仍然充满了救赎的目的。他们绝不会用甜言蜜语来麻痹读者，而是将日常的痛苦与困境打造成了犀利的象征。“各个时代的道德家们都很擅长赞颂美德，希伯来先知与他们的区别在于先知们还会无情地揭批不义与压迫……”赫歇尔关于先知的开创性研究刚刚在美国出版，由德文原文翻译而来。这本书一经问世立刻吸引了以金为代表的一大批黑人牧师的关注，因为他们从小就是听着摩西与以赛亚的事迹长起来的。黑人布道人的独特个性十分贴近耶利米与但以理这样炽烈夺目的心理原型——这些先知的生平无不激情四溢，充满了关于奴役与救赎的生动意象以及世俗与超脱的紧张结合。金和赫歇尔都将先知传统自然而然地当成了宗教语言的基础。</span><br>
<span>两人在芝加哥发出的呼声也极其相似。金再次引用了阿摩司书：“我希望美国的种族问题很快就会在人心当中燃烧起来，好让先知们纷纷崛起……并像阿摩司那样喊道：‘直到公平如大水滚滚，直到公义如江河滔滔！’”赫歇尔也在书中引用了阿摩司书中的同一段文字来说明先知对于正义的理解包含着怎样的情感力量，与希腊哲学理想当中毫无人性的纯粹理性形成了怎样的对照。他们也都引用了莱因霍尔德.尼布尔的言论。尼布尔是赫歇尔在纽约的私人朋友，也是金在神学院念书时的偶像之一。当金宣称经久不息的种族罪恶强调了“人们对于先知的需求”时，他并不像一般人那样将先知当做预言家，而是按照赫歇尔的说法，将先知们视作“上帝借给沉默的受苦人们的声音”。只有通过先知，人们才有能力且有意愿直面人世间的毒水横流。两人在这个意蕴丰富的主题上可谓心意相通，这一点对两个人来说都堪称惊喜。两人都认为今后必须加强交流。而且赫歇尔的演讲功夫也丝毫不在金之下。“要在每个人的心里都撒下一粒先知的种子！”赫歇尔高呼道。</span><br>
<span>面对金与赫歇尔呼吁人们投身于先知见证的号召，各位参会代表报以热烈的掌声，不过在行动上却十分谨慎。观察家们刻薄地指出，本次大会批准的唯一决议无非是“向美国人民的良心提出呼吁”，并且要求任何参会宗教团体不得约束自家信众参与民权运动。毫无疑问，许多神职人员都曾希望针对种族问题提出富有洞见的斥责，但是当这一挑战当真被摆在他们眼前时他们依然觉得措手不及。就在会议进行期间，芝加哥的繁华郊区传来了一条种族丑闻：当地交响乐团打算邀请第一位黑人乐手——一位小提琴家，但是却遭到了市民团体的阻挠。“我们只是觉得我们这个团体并不适合在社区里推进争议性话题，”芝加哥交响乐协会主席日内瓦.帕尔默颇为无奈地说道。 “你知道，橡树公园那边根本没有种族融合的设施。” 当地的教士们试图干预，将这一事件上报给了大会，但是参会代表们却纷纷顾左右而言他，甚至还有人声称交响乐团指挥之所以如此热衷种族融合仅仅因为他本人是犹太人。《时代周刊》嘲笑芝加哥会议无非神学家们的又一次“痛心疾首”，事实已经“证明了这些人仍然没有太多智慧可以与人分享。”</span><br>
<span>志愿神职人员并没有被此类嘲讽吓倒。他们决心将四天会议确定的任务推进下去，在全国各地设立永久性地方委员会。摸索阶段的工作自然免不了各种尴尬。内部分歧依然还在不断冒头，甚至在主要白人群体当中也免不了，新教徒和犹太人之间的矛盾尤其明显。敌视芝加哥大会的大主教牢牢捆住了洛杉矶与费城的天主教徒的手脚。大会组织联盟当中的一位天主教领袖报告称，白人与黑人神职人员之间的相互沟通在全国各座城市都几乎见不到。此人亲自走访了一座又一座城市，想要填平这道鸿沟。他发现最勇敢的新人们并不喜欢将这项任务当成迈向未知的一步，而是认为自己正在重建某种想象当中的过去，旨在让种族关系“重归理性”。在芝加哥大会上遭受打击并且获得激励的人们艰难地将种族问题提上了大多数即将到来的基督教与犹太教会议的议程。到了4月份，正当金将第一批志愿者送进伯明翰监狱的时候，全国各地三十个州都成立了初步的种族问题地方宗教理事会。</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>三，圣奥古斯丁的约翰逊</span><br>
<span>谁也猜不到前路上还会有怎样的颠簸——美国副总统本人肯定没猜到。林登.约翰逊正在对美国最古老的城市进行仪式访问，这座城市即将迎来建城四百周年纪念日。佛罗里达州的圣奥古斯丁是一座名不见经传的小城。用不了多久，种族斗争的第一轮震荡波就会席卷全国各地，改变所到之处每一个人的生活，圣奥古斯丁自然不能幸免。约翰逊的来访时机恰好赶上了暴风雨前夕的宁静一刻，关于种族隔离法律存废的冲突此时依然还能捂得住盖子，上层政客依然有闲心将这点小事交给手下人去处理。3月11日在圣奥古斯丁，林登.约翰逊站在一座经过修复的西班牙公寓的阳台向欢迎人群挥手致意。当地人都很清楚，对于圣奥古斯丁这样只有一万五千人口的小型旅游城镇来说，现任副总统的访问堪称极其稀罕的大事。公寓周边看不到碍眼的黑人纠察线——约翰逊想当然地接受了这场隐形的胜利。他的助手乔治.里迪（George Reedy）为了确保种族休战前往其他地点进行安排，约翰逊的车队则驶向了欧洲文化在北美大地上修建的第一座永久前哨站。</span><br>
<span>在农布雷-德-迪奥斯传教公馆里，副总统暂时脱离了陪同人员，独自走进了礼拜堂。在一处昏暗的壁龛里，一位紧张的神父向他展示了西班牙探险家兼殖民地总督唐佩德罗.梅内德兹.德阿维莱斯的木制棺材。当年正是此人将这个定居点取名为圣奥古斯丁——在基督教创始早期担任非洲希波主教的圣奥古斯丁是一位性情沉郁的天才，多亏了他的苦心经营，早期基督教会才得以与罗马帝国的世俗统治并存。圣奥古斯丁于公元430年8月28日逝世。几百年后的1565年8月28日，在海上漂流许久的梅内德兹终于发现了佛罗里达海岸线。于是圣奥古斯丁的忌辰就在他兴建的定居点成为了重大节庆日。</span><br>
<span>梅内德兹登陆之后不久，他的随船教士在9月8日举行了一场露天弥撒。基督教从此在农布雷-德-迪奥斯扎下了根。接下来梅内德兹迅速向内陆前进，消灭了一个法国胡格诺教徒修建的殖民点，将反宗教改革战争的战火烧到了大西洋的西岸。接下来西班牙国王腓力二世向梅内德兹颁发了贩奴执照，允许他将五百名非洲奴隶带进新大陆，虽然没有任何存世证据证明梅内德兹使用过这份执照，但是传教公馆关于驻留在圣奥古斯丁的西班牙人的文书资料仍然是奴隶制在北美洲留下的最早记录——史学界的流行看法认为美国的奴隶制起源于1619年，比起这些文书晚了五十多年。*</span><br>
<span>*【按照惯常的1619年算法，美国领土上的奴隶制开始于这一年8月，一艘荷兰船只在弗吉尼亚州詹姆斯镇出售了“二十名黑人”。更早以前西班牙人在佛罗里达地区的蓄奴行为几乎被史学界普遍抛弃或者忽略了。原因可能在于当时的黑奴并不是作为商品运来的，因此缺乏象征性。此外，就算是存心关注文化压迫的编年史作者通常也难免以英国定居者的经历为线索来叙述美国历史，因为英国殖民者毕竟将西班牙殖民者赶跑了。】</span><br>
<span>在梅内德兹的时代之后又过了接近两个世纪，为了迫使英国人向北撤退，西班牙人兴建了摩西堡——这是北美第一座由全幅武装的自由黑人来经营的独立定居点，位置就在圣奥古斯丁城外。（摩西堡自从建成之日就是南卡罗来纳州新教徒殖民者的眼中钉肉中刺，他们曾经不止一次用阉割之刑来惩罚试图逃往圣奥古斯丁投奔西班牙人的黑奴。佐治亚殖民地的第一任总督詹姆斯.奥格尔索普还曾亲自带兵多次攻打过摩西堡，战斗旷日持久，场面极其血腥。在新教殖民者看来，摩西堡简直是集万恶于一身的渊薮，包庇了不知多少叛逆逃奴与教皇支持者。）1763年英国人首次控制了佛罗里达州之后，摩西堡全体居民都跟着西班牙人撤到了古巴。不久之后，一位富有进取精神的苏格兰人安德鲁.特恩布尔在佛罗里达州引入了北美规模最大的一批白人契约奴。当地人将他们称作“特恩布尔的黑鬼”——他们当中有希腊人，也有意大利人，还有来自西班牙海岸梅诺卡岛的大约三百户家庭。特恩布尔的靛蓝种植园最终毁在了疾病与自然灾害手里，在此之前许多契约奴都逃到了附近的圣奥古斯丁寻求庇护。这些梅诺卡人的后裔也来到了欢迎副总统的现场。</span><br>
<span>佛罗里达州隐藏着美国历史上许多稀奇古怪的侧面。到了现代，这里的人们尤其擅长向外人售卖疏浚过后的沼泽地与充满阳光的梦想。几代人以来，圣奥古斯丁的上层家族一直把持着当地主要旅游景点的特许经营权。当然，很多此类景点都是瞎编出来专门坑外地人的人造景点，例如庞塞.德莱昂追寻终生的不老泉。城市历史委员会里面很有几位纯粹主义者一直坚定主张要在此类景点的介绍词当中加入免责声明，但事实在想象面前总是相形见绌。始建于1893年的鳄鱼农场纯粹依靠历史氛围吸引游客。旅行家罗伯特.里普利的“信不信由你”展览馆也装满了双头牛犊之类最受花边小报追捧的奇特展品。二十世纪三十年代有民调显示，罗伯特.里普利是美国最受尊敬的人，比起联邦调查局局长胡佛略高一筹，并且远远超过了富兰克林.罗斯福总统。</span><br>
<span>自从三十年代以来，圣奥古斯丁一直能从佛罗里达州的观光客流当中分一杯羹，一方面靠得是满嘴跑火车的旅游景点宣传，另一方面靠得是在公共争议面前严格保守对外一致口径。当地大主教约瑟夫.赫尔利（Joseph Hurley）总是在布道期间充满恐惧地抨击梵蒂冈那边的教会改革，特别是要求神职人员在主持弥撒期间要面对而不是背对会众的提案。所有基督教的教士都主张自己的教牧权威可以一路追溯到耶稣本人，背对会众也就意味面对耶稣。对于赫尔利来说，这项提案纯粹是在自找麻烦，只会促使公众怀疑教士的权威主张。赫尔利与市政当局一致认为，种族问题无论在历史还是现实层面上都说不得。城里唯一一个与种族问题沾边的旅游景点就是人称老奴隶市场的市中心柱廊广场。马车车夫总会轻描淡写地将这个名字抛给游客，名字背后的故事也令许多游客为之着迷。</span><br>
<span>为副总统担任导游的神父是一位业余史学家，此人还要负责为美国最古老城市的四百岁生日筹备天主教庆祝活动。这一天将于1965年到来。肯尼迪总统已经任命了一个联邦委员会来计划本次庆典，约翰逊本次访问圣奥古斯丁的官方目的就是主持委员会成员的宣誓就职仪式。神父一直认为圣奥古斯丁的文化遗产当中有很多值得玩味的侧面没有得到足够关注，因此他抓住与副总统私下独处的机会好好给对方上了一课：比方说当地某些历史事件的确切日期与流行说法并不一致，比方说西班牙人的美洲殖民史长期以来遭到了忽视，比方说跷跷板一般的殖民战争对于宗教造成了严重的伤害。除此之外，圣奥古斯丁的神圣性不仅源自梵蒂冈，还源自东正教教会，因为西半球的第一个希腊移民定居点也位于圣奥古斯丁，东正教也在这里修建了圣所。不过尽管神父说得滔滔不绝，副总统却始终一言不发。正当神父有些不知所措的时候，约翰逊终于开口了：“五十五岁。”心里发毛的神父注意到副总统正在盯着木棺下的一个标志。他赶紧解释说征服者梅内德兹确实在1574年去世，终年五十五岁。大约三百五十年后西班牙将他的棺木送回了他在圣奥古斯丁建立的传教公馆。</span><br>
<span>“五十五岁啊，”约翰逊喃喃地重复道。工作经验丰富的神父立刻意识到副总统想到了他自己的生命无常。不过神父并不知道约翰逊8月份就要迎来他本人的五十五岁生日了。就在八年前，约翰逊依然保持着每天抽三包烟的习惯，还经历过一次严重的心脏病发作。离开传教公馆之后，约翰逊重新亮出了精力充沛的一面，检阅了一支由天主教学校学生们组成的仪仗队。他并没有例行公事地向孩子们挥手致意，而是坚持要与小仪仗队员们一一握手，抱抱这个孩子，捏捏那个孩子的耳朵。在孩子们兴奋的尖叫声中，副总统突然再次露出了疲态。他宣布他要赶快回酒店做个按摩再打个盹。</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>在林格维尔的黑人社区，乔治.里迪来到了协进会当地主管范妮.富尔伍德夫人（Fannie Fulwood）的家中，一整天都在进行紧张的调解工作。里迪早就见惯了威胁和混乱，富尔伍德则并非如此。她出身于一个铁路工人家庭，平时的做派既谦和又严正。年逾四十的她眼下正在国民警卫队军械库总指挥的家里帮佣，日常工作十分繁重。她正在针对约翰逊副总统发起一场信件攻势，要求副总统不要划拨三十五万美元联邦援助金来庆祝圣奥古斯丁建城四百年，因为这座城市仍然通过种族隔离法律将黑人公民排除在庆祝活动之外。起草这封信的耗时之长堪比马拉松，随之而来的兴奋氛围此时已经让她有点遭不住了。在寄信之前，当地协进会的理事会议将信件草稿公开讨论了三次，还咨询了当地黑人学院校长的意见，从而确保行文效果。几天前约翰逊终于表态：“我本人在圣奥古斯丁参加的一切庆祝活动都不会执行种族隔离政策。”理事会成员们还没来得及感到如释重负就被一连串棘手问题淹没了。仙童公司在当地有一家军工厂，这里也是约翰逊在四百周年纪念活动期间的预定走访地点。工厂会在副总统走访之前就在工人当中实现种族融合吗？又或者只要副总统在走访工厂期间有黑人陪同就算数呢？以私人邀请的名义访问一家奉行种族隔离的公司，这一行为本身算不算支持种族隔离呢？副总统的承诺是否意味着目前完全由白人组成的四百周年庆祝委员会当中至少会增加一名黑人成员呢？成立这样一个委员会算不算庆祝活动呢？市中心的“仅限白人”标志要怎样处理呢？假如这些标志在庆祝期间并不会撤下来，而且副总统又在奴隶广场附近转了几圈，这算不算参与了种族隔离活动呢？</span><br>
<span>约翰逊承诺的具体含义引发了激烈的隔空争论，简直要把电话线都烧热了。佛罗里达州参议员乔治.斯马瑟斯（George Smathers）的首席助手很快就来到了富尔伍德家门口。此人走后不久乔治.里迪就到了。满头银发的里迪来自芝加哥，曾经是一位社会主义者，长期服务于信奉种族隔离的得克萨斯州前任副州长。前后两位访客都花了很长时间来安抚协进会代表团，但似乎每次他们两个给华盛顿或者圣奥古斯丁白人当局打电话落实情况的时候，电话对面都会死抠字眼不肯松口。在谈判期间，电话对面曾经提出任何任何出席副总统欢迎宴会的黑人都必须以“特邀嘉宾”的名义到场，而不是支付票款的一般宾客。这又引发了社交惯例的例外情况是否会破坏种族隔离的新问题。黑人是谁的特邀嘉宾？如果黑人愿意支付票款又如何？谈判拖延了很长时间，期间富尔伍德为了完成军械库总指挥家里的保洁工作而不得不多次离场。</span><br>
<span>不过就算这些会谈没能取得成效，会谈本身就标志着当地协进会向前迈出了一大步。圣奥古斯丁已经经历了两次无甚可观的种族抗议活动，而且协进会一直没有主动参与。1960年，一群当地学生受到北卡罗来纳州格林斯博罗的**示威的激励，也来到当地的伍尔沃斯百货店自发静坐，结果遭到了现场人员的呵斥与驱散。几个月后又有一位才具不俗的本地学生亨利.托马斯（Henry Thomas）发动了第二轮抗议。托马斯从学校回家后，发现家乡的学生圈子里弥漫着失败情绪，于是决定采用他在华盛顿霍华德大学上大一时观摩到的更精确的非暴力技术。他招募了几位朋友，对好了手表，准备在马克瑞快餐店再次举行静坐示威。但是托马斯来到午餐柜台的时候却发现同学们一个都没来。更糟糕的是，快餐店经理根本没看明白他是来干什么的。经理认识这位当地黑人小伙子已经很久了，根本没想到他会故意跟自己捣乱。托马斯劝经理赶紧报警，结果却把经理逗乐了。当托马斯在警察面前主动伸出双手要戴上**时，现场所有人都忍不住笑了出来。同样认识他的警官根本懒得掏出**，只是挥挥手让他跟着自己离开。终于进了监狱之后，托马斯还要忍受母亲脸上痛心疾首的表情。母亲来到监狱接他的时候忙不迭地给前台接待警员道歉赔不是——这位警员也是他家的街坊。她的儿子可是托马斯家族的第一个大学生，她实在不明白儿子这是犯了什么邪劲。小时候曾经为托马斯家出诊的白人家庭医生对托马斯进行了一次漫长的问诊，最终确定他并没有精神问题。然后托马斯才被释放出狱，迎接他的是来自黑白双方的嘲笑。</span><br>
<span>这位临时担任精神健康检查员的约瑟夫.雪莱医生（Joseph Shelley）后来当选成为了圣奥古斯丁市长，而亨利.托马斯则成为了1961年自由乘车运动当中一名头破血流却又名不见经传的参与者。他不仅是最初十四名自由乘车者当中的一员，而且还是除了约翰.刘易斯之外其余十三人当中唯一一位既经历过阿拉巴马州伏击又在密西西比州帕克曼监狱吃过苦的人。托马斯的遭遇让圣奥古斯丁的黑人社区陷入了恐慌，成年人们吓得要么坐立不安，要么手足无措。直到一天晚上，第一浸信会教堂的牧师在主持协进会地方分会会议期间突然卡壳了，一句话都说不出来，而且通常的专业人员全都没有出面，于是有人将范妮.富尔伍德推到了主持人的座位上。她毕生都在为黑人社区服务，并且坚信即将到来的四百周年建城纪念日是纠正种族关系的好机会。不过担任当地协进会青年顾问的罗伯特.赫凌医生（Robert Hayling）却有不同意见。亨利.托马斯的教训让他得出了一个大胆的结论：种族对抗在街坊邻里之间很难得到严肃对待，个人挑战的非凡火花更可能被陌生人点燃。作为新近来到圣奥古斯丁的黑人牙医，赫凌与镇上大多数人都不熟，也不知道他们的生平。他认为只要拉上几条纠察线，自然就能解决当地黑人抹不开面子的问题。</span><br>
<span>正是因为赫凌威胁要发动纠察线，政府代表才来到范妮.富尔伍德家谈判。代表约翰逊副总统的里迪借此机会了解了一下圣奥古斯丁当地黑白双方各自的内部政治问题。罗伊.威尔金斯从纽约打电话提醒圣奥古斯丁分部，协进会总部还没有批准在当地发动纠察线的计划——协进会的管理制度几乎与联邦调查局一样中央集权——而且在四百周年纪念日发动纠察线还可能由于西班牙大使的到场而导致“国际事件”。忠于总部的人们支持威尔金斯与久经考验的指挥系统，赫凌的支持者则抱怨说总部的那帮“全国精英们”总是对地方事务指手画脚，假装自己正在驾驭一台精心调试的国家级政治机器，尽管协进会在佛罗里达州只有一间办公室，办公室里只有一台电话，而且还由于拖欠一百五十九美元的电话账单在几个月前就被停机了。发动纠察线很简单，只需要少数几名勇敢者以及几块彰显美国精神的标语牌就就行了。这样做有什么错呢？</span><br>
<span>对于里迪来说，可恶的黑人纠察线固然是个棘手的威胁，但同时又让他在面对奥古斯丁白人当局的时候有了发力点。约翰逊副总统的最主要诉求就是要举行一场种族融合的四百周年纪念宴会，在外界面前把样子做足。第二天，圣奥古斯丁白人当局不仅同意了里迪代表副总统提出来的要求，还同意成立特别委员会来讨论宴会以外的长期种族隔离问题，例如城市街道上的“有色人种”标志以及只许白人进入的城市图书馆。于是里迪又去劝说协进会一方放弃纠察线计划。但是话还没说两句他就不得不再次改变谈判方向，因为富尔伍德的一部分同事陷入了恐慌：既然出席宴会的问题已经从谈判议题升级成为了谈判成果，那么黑人一方究竟应该让谁去赴宴呢？很多人都不愿做出头椽子，要么表示自己没有出席正式场合所必须的礼服，要么抛出其他冠冕堂皇的理由。此外还有人担心如此抛头露面会砸掉自己的饭碗。有些黑人告诉里迪他们已经收到了不让他们赴宴的电话威胁。所有人都知道，黑人前往蓬塞.德.莱昂酒店参加宴会是一项极其敏感的行为。要论起触犯种族隔离的程度，这种做法可谓无出其右。这座采用摩尔式建筑风格、豪华程度堪比阿尔汉布拉宫的双塔城堡由亨利.弗拉格勒兴建——此人是老约翰.D.洛克菲勒的合伙人，也是佛罗里达旅游营销行业的先驱。第一个以客人而不是门卫身份出现在那里的黑人必定会吸引所有人的眼球。</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>到了来年，马丁.路德.金本人将会亲临圣奥古斯丁，参加一场极其血腥的反种族隔离示威。那时候的冲突虽然场面更大且烈度更强，但是论及参与者的紧张程度却根本无法与本次宴会之前的静水微澜相比。黑人赴宴代表当中有一位凯瑟琳.吐温（Katherine Twine），她是协进会的一员干将，曾在1964年，先后带领四支志愿者队伍走进监狱。临行前她原本已经穿上了最好的晚礼服，但是由于过度紧张又将礼服全都脱了下来，实在无法成行。她的丈夫亨利是一位邮差，他答应将范妮.富尔伍德送到他们与里迪预先约好的碰头地点。十名志愿者组成的车队紧张地来到酒店，发现副总统的助理果然没有爽约。他将他们迎进酒店，引导他们穿过棕榈花园和西班牙拱门，穿过喷泉，穿过茫然盯着他们看的其他白人宾客，安全地来到了预定座位上。他们的头顶是大幅彩绘壁画，周遭陈设全都出自伯纳德.梅贝克的设计。</span><br>
<span>宴会厅虽大，其间却只有两张专供黑人宾客的桌子。乔治.斯马瑟斯参议员的助理斯科特.皮克（Scott Peek）过来与黑人宾客们寒暄了几句，然后就离开宴会厅上楼去找副总统，因为副总统迟迟不肯下楼露面。约翰逊自从访问学校回来之后就一直精神不济，尽管已经小睡了一觉，依然觉得有些困乏。因此他决定在自己的房间里吃完晚饭再下楼发表演讲。但是皮克克极力抗议这种做法，因为楼下的政治环境实在不容轻忽。姑且不论美国最古老的城市正在筹备四百岁生日庆典，就算仅仅从党派利益出发副总统也不能怠慢了今天的活动。圣奥古斯丁虽小，对于佛罗里达的两位参议员来说却堪称咽喉要地，而这两位参议员的支持对于约翰逊和肯尼迪总统来说同样至关重要。这座小城居住着一位名叫赫伯特.伍尔夫（Herbert Wolfe）的银行家，他是民主党在佛州的主要筹款人，也是斯马瑟斯参议员当年竞选期间的财务主管。如今他奉肯尼迪总统之命担任了四百周年纪念委员会主席，当地白人围绕着纪念活动向黑人做出的所有让步都经过了他的首肯。正是因为他向庞塞酒店的管理层施压，宴会厅才为黑人宾客摆了两张桌子。现在沃尔夫与两位佛州参议员都在楼下与其他贵客们一起等待着副总统大驾光临。</span><br>
<span>重压之下的皮克越说调门越高，最后干脆操起了训斥的口吻，丝毫不顾面前的听话对象曾经是参议院里的一把手。他表示楼下的人们全都正在伸长了脖子等着约翰逊发表国家政策演讲，眼看就要撑不住了。如果身为主宾的约翰逊不下去吃饭，所有人都会认定他这是在进行政治表态，谁都不会相信他只是累了而已。就算只是为了缓解紧张局势他也必须露面，要不然黑人难免认为自己被白人当局摆了一道：之前好说歹说他们才放弃了针对副总统的抵制，现在副总统反倒抵制起他们来了。“我都和他们一起吃过饭了！您至少也得下来露个脸吧？”皮克大喊道。不堪其扰的约翰逊终于强打精神走进了宴会厅，在走向讲台途中他特意在黑人餐桌旁边停了一停，与各位宾客握手。 （“不要忘了我们，副总统先生，”罗伯特.赫凌说道。）走完过场之后，约翰逊气呼呼地回到楼上，一边自斟自饮一边抱怨这天晚上多么辛苦，还认为斯马瑟斯应该开除掉皮克，“就冲着他跟我说话的态度也得炒了他。”但是他不仅很快就消了气，还邀请皮克与自己同乘一架专机飞回了华盛顿。</span><br>
<span>第二天的报纸以丰富的细节报道了这场宴会，并且欢迎西班牙与美国政府打算补贴四百周年庆祝活动的计划。报道没有提到宴会上的种族融合措施、宴会之前的谈判或者任何涉及种族的内容。即使在私人交流当中，佛罗里达州的政客也总会回避种族问题。乔治.里迪在后续备忘录中记载道，有一位谈判代表坚持使用自创的委婉语——“存在于圣奥古斯丁的地方性问题”——来指代种族隔离，从而避免与黑人发生正面冲突。约翰逊前脚刚刚飞回华盛顿，白人市政当局就彻底丧失了进一步谈判的兴趣。宴会过后的第二天一大早，九位协进会代表按照昨天晚上约好的时间来到市政厅与各位市政专员们见面——范妮.富尔伍德这次没来，因为这次会面安排过于仓促，她无法在短时间内重新安排自己的工作——但是迎接他们的却只有一张空桌子，桌子上摆着一台录音机。一名市政府工作人员表示市政专员们全都脱不开身，他们有什么意见可以留言。</span><br>
<span>九位代表丝毫不为所动，轮流朝着录音机俯身过去。J.H.麦凯克斯克牧师 （J.H. McKissick）指出，法院和城市游艇码头依然悬挂着“有色人种”标志，“如果这些标志能摘下来的话，这座城市将会变得更加民主一点。”他还请求至少让一名黑人工作人员参与市政选举的筹备工作。理发师克莱德.詹金斯（Clyde Jenkins）抗议市政府的黑人员工都只能从事打扫卫生之类的体力工作。罗伯特.赫凌希望自来水办公室、停尸房以及其他公共机构在接待黑人的时候能够遵循惯常的社交礼节，而不是目中无人呼来喝去。J.E.普罗科特（J.E.Proctor）是一位木匠，他回忆起了自己为去世的妹妹办理后事时遭到的刁难。他的家人去停尸房领取死亡证明时，“我们不能进屋，必须站在大门外面托人将他们要的资料捎进去。我认为这不公平。那天天气很冷，还下雨。我们和其他人一样都是人，我们也在努力做正确的事。”</span><br>
<span>下一位发言的罗斯科.哈尔亚德（Roscoe Halyard）直截了当地表达了对于本次所谓“会面”的失望情绪。协进会代表团之前得到的保证是与市政专员们面谈，“根本没有录音机什么事。”现在的安排让他感到非常失望。 “我们离得太远，根本没有取得任何谅解，”后来哈尔亚德这样告诉记者，“因为我们并没有面对面。”其他人则为斯马瑟斯参议员参议员甚至约翰逊副总统感到不值，因为这两人都被市政府的虚假承诺蒙骗了。有一位代表干脆表示，如果市政专员们根本不关心黑人的福祉，“那么他们至少应该有胆量当面挑明。”既然他们没这个胆量，那就应该认真听取一下黑人的诉求，最好能亲自露面。</span><br>
<span>两个月之后，范妮.富尔伍德给肯尼迪总统寄去了一封信，信中指出圣奥古斯丁市政府仍然没有对录音带做出回应，也没有履行他们对约翰逊副总统的承诺。“由于圣奥古斯丁是这个国家最古老的城市，我们觉得民主应该在这里开始实施，但直到1963年这座城市都算不上民主。”肯尼迪总统没有回信。直到这一年晚些时候，民权运动大环境的压力才迫使雪莱市长做出了回应。这次他提出了一条角度新颖的反对意见：跨种族对话的实际效果“与此类行为的原本目的相违背，只能导致白人与黑人进一步两极分化，并且让人们想当然地认为双方之间存在差异。”在以雪莱市长为代表的白人领导层看来，录音机会议与种族融合宴会之类的让步已经很过分了，黑人不应该继续得寸进尺。一份在华盛顿传阅的联邦情报报告声称：“当地人表示圣奥古斯丁市不会采取任何进一步的种族融合措施。市政府官员认为他们目前的所作所为已经超出了他们在副总统访问期间做出的承诺……”</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>四，法律的赌徒</span><br>
<span>1963年4月是伯明翰抗议运动正式开始的时期，标志着民权运动走势迎来了转折。在这个月份里，马丁.路德.金的律师克拉伦斯.琼斯正在同时应对三场意义重大的诉讼，因此三天两头就往美国最高法院跑。这三起案件分别是以斯贴.詹姆斯诉小鲍威尔，蒙哥马利警务专员苏利文诉《纽约时报》，以及伯明翰市政府诉怀亚特.沃克。琼斯之所以能一人承担多个角色，都要归功于他的独特出身背景。他的父母都是新泽西州利平科特家族的仆人，从小就看惯了父亲身穿司机制服的身影与上流社会成员的举止做派。环境迫使他在童年时期先后被送进了好几户天主教寄养家庭，接受了关于德摩斯梯尼与演讲术的教育。他曾站在镜子面前一连几个小时练习吐字发音，到最后张口闭口都是各种名词术语。1956年他获得了法律学位与足够亮眼的包装，迎娶了一位出版业大亨的女儿，在纽约上层社会的注目之下举行了一场宛如童话故事场景的跨种族婚礼，新娘忙着招呼金融贵族阶层的宾客，琼斯的自家亲戚则在婚宴后台帮厨或者在婚宴现场演奏音乐。</span><br>
<span>4月3日上午——也就是伯明翰的第一批非暴力志愿者走上街头准备接受逮捕的时候——琼斯正在纽约出庭参与埃丝特.詹姆斯诉小鲍威尔案件。他与本案的首席律师查尔斯.麦金尼（Charles McKinney）将一位哈利斯顿.“凉风”帕特森（Harleston “Cool Breeze” Patterson）请上了证人席。这位帕特森是一位玩世不恭的帮派成员，人生哲学是“赌运一糟糕，马子肯定跑”，不过证人席上的他还是给出了很有价值的证词。自从四十年代后期以来，他一直在不情不愿却又定时定量地向埃丝特.詹姆斯支付保护费，直到1958年的某一天有人试图在开车经过她身边的时候射杀她。根据帕特森的说法，当时警方认为就算不是他本人亲自开枪试图射杀詹姆斯，那他至少一定知道哪些道上成员因为厌恶她随意设定保护费金额的做法而想要做掉她，于是在案发之后第一时间就拘捕了他。最后警方采信了帕特森一口咬定自己与本案无关的口供，但是以斯贴.詹姆斯本人却认定他与枪手勾结一气，于是就在哈莱姆区的街头针对他下达了道上的判决：“凉风！这片地界不许你再开张了！你完了。你完了。得罪了你家詹姆斯姑奶奶就别想再开张！”按照帕特森的证词，自从那天起他在道上就麻烦不断。</span><br>
<span>以斯贴.詹姆斯起诉小鲍威尔的罪名是诽谤，因为她一直以虔诚信教的良家妇女形象示人，小鲍威尔却在电视上声称她是黑警敛财的爪牙。借助帕特森的口供，琼斯和麦金尼确实有效地打击了詹姆斯的可信度。为了扩大战果，接下来两名律师又提起了之前詹姆斯背负的锤击邻居头部等等罪名。他们在交叉质询环节紧紧逼问詹姆斯各种涉及日常勒索行为的细节，一度迫使她抛开了无辜妇女的伪装。（她在陈述的时候不慎说漏了嘴，告诉大家每天早晨地下**的承接人们在接受投注之后都会碰头，根据投注号码的分布来决定当天的中奖号码究竟是什么。辩方律师问她怎么知道得这么清楚，她突然失态地叫道：“你们是不是觉得我傻？”） 尽管如此，凉风帕特森在证词当中并没有提到自己亲眼看到詹姆斯将收上来的保护费交给黑警。尽管他在此前的宣誓书种承诺要在法庭上挑明这个关键点，事到临头却又怂了。常言说枪打出头鸟，他这个现行勒索犯要是独自一个人跳出来指控警察收黑钱，无异于洗干净脖子请别人来砍。到时候他不仅要面对道上同行们的报复，黑警们也饶不了他——黑警们甚至都不用亲自下场收拾他，只要一致咬定他血口喷人就能让他吃不了兜着走。</span><br>
<span>正当两位律师使尽浑身解数掩盖帕特森证词的不足之处时，一名秘书突然溜进法庭来到被告席旁边，悄悄告诉两位律师，他们的委托人亚当.克莱顿.鲍威尔突然决定不打算出庭参加自己案件的审判。这条消息差点噎得麦金尼和琼斯当场背过气去。无论是他们还是鲍威尔的贴身助理都想不通鲍威尔这是唱的哪一出。最有可能的猜测就是这位国会大人物害怕在被告席上露面有损他的社会地位。 控方律师煞有介事地传唤鲍威尔登上证人席，法警随即喊出了不见踪迹的被告人的名字。接下来陪审员只用四个小时就裁定鲍威尔有罪，判处他向詹姆斯支付二十一万一千一百五十美元赔偿金。 喜出望外的以斯贴.詹姆斯当庭宣布她将会将一部分赔款捐献给一家残疾犹太儿童看护所，具体金额不便透露。</span><br>
<span>这一判决致使鲍威尔从此厄运缠身。他要在最高法院应对蔑视法庭罪的起诉，国会打算将他驱逐出去，同时他还要想尽办法避免赔款。即便如此，要说起针对鲍威尔本人造成的打击与刺激，詹姆斯起诉的判决结果依然赶不上马丁.路德.金社会声誉的一路走高。此时金与鲍威尔一样面对着诽谤案诉讼，在长达三年的时间里，两人的案件同步推进，各自经受着法庭和媒体的过滤。但是他们的名声却背向而行，堪称一个天上一个地下。</span><br>
<span>金卷入的诽谤案件正是大名鼎鼎的苏利文诉《纽约时报》案。1960年，金的朋友们在《纽约时报》上刊登了一则募捐广告，呼吁金的支持者们帮忙反对阿拉巴马州的最新起诉书。广告文案谴责这次起诉无非是“刻意违宪的南方人”为了粉碎反对种族隔离非暴力抗议运动而使出的伎俩。阿拉巴马州官员立刻提出了起诉。不过这场起诉至少在三个方面有些站不住脚。首先，联名提出起诉的阿拉巴马州官员的名字全都没有在广告当中出现过——包括蒙哥马利警务专员苏利文在内——但是他们依然声称自己遭到了羞辱。其次，与一般诽谤案件不同，广告文案并非出自单一作者之手，因此原告起诉了《纽约时报》报社、金在阿拉巴马州的四名同工以及六十多位在广告文案下方署名“表示热烈支持”的社会人士，包括前第一夫人埃莉诺.罗斯福、诗人兰斯顿.休斯以及女演员雪莉.温特斯。最后，本案的争议焦点都是些微不足道的细节。原告声称广告内容不属实，因为在广告提到的那场示威活动当中，黑人学生们演唱的歌曲其实是“星条旗永不落”，而不是“我的国家属于你”。阿拉巴马州的法律赋予了陪审团充分的自由裁量权，可以决定任何形式的事实错误是否具有诽性质。因此一审陪审团判处《纽约时报》向苏利文赔偿五十万美元——阿拉巴马州历史上赔偿金额最大的诽谤判决。二审陪审团做出了相同的判决。共计索要二百万美元赔偿金的另外三场诉讼暂时搁置，等待着苏利文案件在最高法院的上诉结果。</span><br>
<span>鲍威尔的案子则开始于一场堪比神风特攻的圣战。他在众议院接连进行了十次演讲，彻底揭露了哈莱姆区黑社会的内幕。他宣称“我手里拿着警察收取保护费记录的影印件……我的教堂门前有个瘸子路易斯，他在哈莱姆有五处收款地点……”他列举了许多姓名与地址，并且声称在哈莱姆区存在一个上百人的黑社会团伙，“既做地下**生意也贩卖毒品。”鲍威尔指责有组织犯罪“榨干了哈莱姆”。在他看来，由于名纽约全部二百一十二名警察局长与六十名检察官当中的五十九人都是白人，黑人居住区就首当其冲地成为了犯罪分子的牟利场所。这些地区从来都很穷，遭受系统性的盘剥与腐化之后就更穷了。鲍威尔有一位个人助理是阿比西尼亚浸信会教堂的牧师奥博拉.戴普西（Oberia Dempsey），此人平时枪不离身，经常面向吸毒人员布道。鲍威尔引用此人的言论，抨击了美国城市中心移民黑人聚集区的社会影响：“我们毁掉了整整一代人……再过五十年我的同族也无法克服这样的邪恶。”</span><br>
<span>鲍威尔发动的第一轮进攻没能引起其他议员的足够兴趣，于是接下来他进一步详细介绍了警方在敲诈活动当中扮演的角色。“缴纳保护费的时间是每月第一天，”他在众议院如是说道。一位典型的犯罪银行家每月大约能收集到两千七百美元，上游下游的黑警都要分成——“各个小区的警察局能分到二百七十五美元……二十三名分区队长每人能分到是美元。”此外他还直接点出了若干名哈莱姆区高层黑警的名字。 尽管他的指控如此激烈，但却只有一名警长悄然辞职。（“之后在新泽西州过上了舒舒服服的退休生活。”）有气难出的鲍威尔于是登上了纽约电视台——这样做也就等于放弃了国会内部发言的诽谤豁免权——将矛头指向了保护费体系的中间人，其中就包括以斯贴.詹姆斯。代表詹姆斯的律师们随即将他告上了法庭。一心想着揭露社会丑闻鲍威尔本人反而沦为了丑闻的当事人。</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>美国最高法院同意在鲍威尔案件审判之前先研究一下苏利文案件。两起案件的案情都十分敏感，判决结果也都远远不仅只会影响到案件当事人，因此两起案件原本的种族背景几乎都被抹掉了。但是两起案件的公共形象却急剧分化。鲍威尔原本打算抨击犯罪、腐败与内城社会的败落，最终却陷入了一场不合时宜的争吵。在外人看来，一位有权有势的国会议员毫无理由地侮辱了一个穷困卑微的老年寡妇。在《纽约时报》笔下，以斯贴.詹姆斯是一位“六十六岁的居民，生活来源是帮佣的收入以及曾为铁路工作的已故丈夫的养老金。”相比之下，苏利文案件一开始只是种族隔离主义者们协同发动的报复行为，最终却上升到了纯粹的法律理论层面，成为了二十世纪涉及美国宪法第一修正案的最重要案例。</span><br>
<span>金的律师团成员——其中除了克拉伦斯.琼斯之外还有新近加入团队的犹太裔金融司法专家哈里.瓦赫特尔——一致同意要尽量淡化苏利文案件的种族背景。鉴于阿拉巴马州政府惩罚黑人抗议的意图如此昭然若揭，假如金的团队将辩护中点放在种族问题上，那么最高法院的大法官们做出的任何有利于他们这边的裁决都是在抨击阿拉巴马州法院以及基层执法人员品德有亏。另外十几个与阿拉巴马州或多或少立场一致的南方各州也会站到最高法院的对立面上。 从战略现实主义出发，金的团队必须小心诠释这场冲突的本质，不能让最高法院与任何种族问题扯上关系。此外他们也很乐意看到《纽约时报》成为吸引火力的连带被告，尽管这家报社卷入诉讼完全是个商业意外。（涉案广告文本并非出自新闻记者之手，没有得到任何一名记者的批准，文本送达《纽约时代》广告部门的时候甚至都没有哪个记者见过。）讽刺的是，报社的疏忽大意反迫使具体案情细节退居次位，并且将苏利文案件包装成为了针对美国主流新闻刊物的打压以及对于国家级公民辩论的普遍威胁。金的首席顾问斯坦利.莱维森尤其看好这种做法。在他看来，民权运动目前特别需要工会、宗教团体、新闻机构以及大型公司的援助，而苏利文案件恰好促使这些团体与民权阵营结成了紧急同盟，因为这些团体完全可以想象自己有朝一日也会遭到狭隘政治或者失控陪审团的打压。</span><br>
<span>苏利文案件还在阿拉巴马州法院接受审理的时候，《纽约时报》的律师几乎一直没有与黑人共同被告的律师联系过，并且还设法将报社拆分出来发起了独立上诉。T这样的分离以及阿拉巴马州法院做出的恶意司法程序裁决为阿拉巴马州政府提供了可乘之机，在诉讼期间强行扣押了四名涉案布道人的财产。治安官们拿着法院命令扣押并出售了弗雷德.夏特沃斯、拉尔夫.阿博纳西以及约瑟夫.洛厄里的汽车，拍卖了老S. S.西伊牧师在蒙哥马利的土地，扣押了阿博纳西与他的兄弟姐妹共同继承的农田，并提出动议要主动搜索四位被告是否还有其他可供没收的资产。（夏特沃斯与阿博纳西都被迫离开了阿拉巴马州，部分原因是为了逃避进一步的经济迫害。）《纽约时报》的发行商阿瑟.苏兹贝格（Arthur Sulzberger）私下询问律师，报社能否采取些手段来阻止如此肆无忌惮的司法权力滥用。律师遗憾地回答说，《纽约时报》与布道人之间的隔离意味着巨大战术优势，要想维持这样的优势就不能随便出手帮忙。</span><br>
<span>与金这边不同，亚当.克莱顿.鲍威尔完全将《纽约时报》当成了对头，丝毫没有显示出任何战略克制，更不曾体谅新闻机构的立场。他将《纽约时报》称为“全美国对我最不友好的报刊。”在鲍威尔看来，既然《纽约时报》自己也是阿拉巴马州诉讼的被告，那就理应对于其他身陷诽谤案的难友网开一面。从客观角度来说，两起案件都威胁到了对于重大社会议题的公共讨论。而且金是被动迎战，鲍威尔却是主动挑战，承担了更大的动机风险，因此理应得到额外的认可。但是从主观角度来说，人们却普遍认为《纽约时报》案件关乎言论自由的生死存亡，而鲍威尔案件至多只关系到他本人是否会坐实流氓恶棍的名声。有一次一位国会议员发表讲话谴责鲍威尔是挥霍无度的花花公子，《纽约时代》立刻在头版刊登了一份详细报道。但是这份报纸从来没有提到过他对于纽约警界腐败问题的深入批判。后来有一天中午在哈莱姆区，一位名叫阿瑟.鲍尔斯的赌徒在十几个目击者面前头部中弹而死，以斯贴.詹姆斯就在他身边站着，可是即便在这次行凶之后，《纽约时报》依然没有将鲍威尔涉及本案的言论完整地呈现在读者面前。鲍威尔平安但却一无所获地回到了众议院，报出了三名刺客的姓名，并且预言这三个人肯定不会遭到逮捕，因为这场杀戮与警界贪污的牵扯太深了。以斯帖.詹姆斯是这场谋杀的幕后主使，杀人动机则是因为鲍尔斯贸然跑到她的地盘来收取保护费。。 鲍威尔告诉众议院的同事们，黑帮分子“享有十分周到的保护”，正因为如此“美国一半的毒品才会涌进哈莱姆。”</span><br>
<span>不过鲍威尔对待黑人帮派的态度并非只会一味地喊打喊杀。国会当中无论是权谋派还是理想主义者都觉得鲍威尔涉及黑人帮派的言论有时简直就像流氓撒泼一样难以理解。他曾经在阿比西尼亚浸信会教堂里大声疾呼：“我反对任何形式的黑帮组织，但是在哈莱姆的黑帮遭到彻底消灭之前——我真不愿意在布道坛上说这种话——我宁愿为了让黑人能有机会像意大利人一样赚黑钱而斗争到底！”在哈莱姆区选民面前，鲍威尔一提到整天自以为明理的《纽约时报》就没有好话，选民们也很吃他这一套。反过来说，《纽约时报》的编辑们同样很看不惯鲍威尔的做派：他娶了一名歌舞女郎为妻，整天叼着高档雪茄，对于犹太帮派，爱尔兰警官以及黑人的彼此忠诚都提出过言辞犀利且朴实的评论。报社编辑谴责他这人一身毛病，包括“显著的种族主义态度”。</span><br>
<span>此时的美国社会还没有能力消化掉鲍威尔的警告，部分原因在于谁都没有准备好听到一名咋咋呼呼的捣乱分子宣称社会公众在种族问题上的麻木不仁可能会加剧北方大型城市的普遍腐败。鲍威尔这个刺头出现得太早，也走得太远，一方面像马里.奥普佐描写的黑手党文化那样揭露黑人帮派的存在，另一方面又像马尔科姆.X一样抨击北方黑人遭受的结构性剥削。十年后，纽约市的形象终于发生了转变，市政委员会确认了弗兰克.塞尔皮科警探关于敲诈与保护费的痛苦指控。此时人们已经忘记了早已去世的鲍威尔，忘记了他曾经为了扫清市政而一马当先。</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>对于克拉伦斯.琼斯来说，从鲍威尔案件庭审现场到伯明翰监狱之间的物理距离并不很远，但是情感距离却相差了千万里。4月5日，《纽约时报》在头版宣布了以斯贴.詹姆斯的胜利，又在十六版报道称，“种族融合势头减缓/静坐示威未能收到实效——金博士率先垂范。”按照伯明翰抗议运动的时间表，4月4日原本是抗议势头的最高峰，将会有上百人投向监狱，但是实际上却只有四名纠察员入狱。为了抵挡抗议势头崩溃，弗雷德.夏特沃斯在4月6日主动被捕，金还亲自出面劝说包括他弟弟在内的其他三位布道人与夏特沃斯同去。1956年，夏特沃斯的住宅曾经遭到过炸弹袭击，那一次他本人奇迹般地幸免于难。从那以后他就坚信上帝对他自有安排，并且成为了民权阵营的一员猛将。接下来的几年里他反复遭到逮捕与定罪，留下了一套层次繁多的厚实案底。最高法院下一次开庭的时候就会审阅1961年自由乘车运动期间夏特沃斯遭受的荒谬指控（召集白人暴徒闹事）以及他在苏利文诽谤案中的民事责任认定。尽管夏特沃斯此前被迫离开了伯明翰，但是他却将自己的离场当成了武器。搬到辛辛那提的之后他依然经常回访伯明翰，当伯明翰四百多名黑人布道人当中有四分之三投票反对在他们的城市里进行任何形式的非暴力抗议大决战时，也是夏特沃斯出面向金保证，只有他才能阻止伯明翰黑人布道人群体的溃逃。</span><br>
<span>这一次夏特沃斯出狱之后没过六天就再次返回了监狱。在此期间伯明翰的局势宛如漩涡一般动荡——失业、法庭听证会、禁令、自由歌曲、布道、关于政治策略与监狱虐待的谣言全都搅在了一起。根据克拉伦斯.琼斯在纽约听到的消息，金在1月份制定的萨凡纳计划如今惨遭重创一蹶不振，以至于原本一直身居幕后的抗议活动总协调人怀亚特.沃克都觉得自己有必要亲自投入监狱与夏特沃斯作伴。4月12日耶稣受难日，抗议活动指挥部进行了一场激烈的战术争论，这场争论之后拉尔夫.阿博纳西也投入了监狱。争论现场气氛极其恶劣，很多人都流下了眼泪，致使马丁.路德.金实在无法用言语传达自己也要亲自入狱的决定，于是干脆一言不发地换上了牛仔布质地的入狱服装。尽管他的父亲心焦难耐地反对他的做法，金依然决定要“本着信仰采取行动”。对于琼斯来说，金的被捕意味着过去一个月以来的狂热全都塞进了眼下这个周末。无数紧急请愿摆在联邦政府面前，司法部长亲自出面拉网搜集保释金，琼斯则单枪匹马乘飞机闯进了种族隔离南方的心腹地区。</span><br>
<span>独自一人走进监狱之后，琼斯在充满敌意的看守面前摆足了专业人士的架子。但是身处敌营的他依然难免紧张，因此一见到金之后就立刻拿出了一张内容繁多的紧急事宜处理清单。可他没想到金对于这些具体事务并没有表现出多大兴趣，而是将讨论转向了形而上的方向：“我写了封公开信，你得帮我带出。”说着话金鬼鬼祟祟地从铁栏之间递出来一份报纸——因为监狱规章不允许单独关押的囚犯保留任何个人物品——这是上次探监的时候有人给他偷运进来的《伯明翰新闻报》，报纸边缘的每一寸空白处都写满了蝇头小字。这是一封充满激情的回信，所要回应的则是这份报纸上的一则次要新闻：《白人神职人员敦促当地黑人退出示威》。在阿拉巴马州圣公会主教C.C.J.卡彭特的领导下，一个由八名基督教领袖组成的跨教派团体——八个人历来全都反对种族隔离，其中态度最温和的人对于种族隔离也持批评态度——发表了一份声明，声称金的伯明翰示威运动“既不明智也不合时宜。”这八个人正是有机会就会出席芝加哥种族与宗教会议的那一类神职人员，但在危机期间他们却认为最谨慎的做法是面向金的基本盘直接发言，反而将金本人晾在一边，仅仅含糊地将他当成某种刺激因素。</span><br>
<span>琼斯并不认为这八位教士的言论多么重要。一开始他还以为金无非是陷入了一场只有神学家才会关心的语义学混战，又或者只是想找点分心的事情来舒缓蹲监狱的紧张压力。但是在接下来的几天里，金不惜耗费宝贵的探视时间要求琼斯偷偷带给他更多的白纸，并且详细指示了已经捎带出去的公开信稿件的段落排序，与此同时却毫不关心更迫切的抗议运动实务问题。这一切使得琼斯不禁担心金的精神是否不太稳定。此外还有一种更糟糕的可能：这封写不完的公开信兴许是金预感到伯明翰运动的失败结局之后提前唱响的挽歌。</span><br>
<span>在金本人看来，写这封信的部分缘由在于宣泄情绪，因为“忍耐之杯已经干涸了。”与1月份的芝加哥大会发言相比，他在这封信中的口吻更加无所顾忌，声若惊雷地抨击了一切“本着家长作风想当然地相信自己有权为其他人争取自由的进程设置时间表的人”，还声色俱厉地痛斥了既想行善又想保持体面的惰性心态：“心怀善意之人的浅薄理解比起心怀恶意之人的绝对误解更令人难受。”他一连换了好几种口吻来与八位伯明翰神职人员沟通——时而乞求，时而责骂，时而辩解，刚才还在采用耳鬓厮磨的绵软语调，一转脸又冷冰冰地将他们当成了值得共商大计的专业人士。他向对方尽情泼洒着无辜受难的苦楚，其中既包括圣保罗殉教与苏格拉底赴死这样的宏大叙事，也包括他自己的小女儿得知有色人种的孩子们不能进入游乐园时流下的泪水。他大量引用了马丁.布伯、圣奥古斯丁、莱因霍尔德.尼布尔以及其他人的言论，他的关注焦点有时会完全脱离伯明翰的同工们，转而投向他自己的内心，指向了他不得不亲身入狱的核心理由。</span><br>
<span>金将世俗信仰与宗教信仰搭配在一起充当了希望的源泉：“我们必将赢得自由，因为自由正是我国的神圣遗产，我们渴求自由的呼声则体现了上帝的永恒意志。”他在公开信中至少五次用不同笔法提到了“宪法与上帝赋予的权利”这套短语，将这两者当成了自己的世界观的两大支柱。将民主价值观视为神意体现的理念可以说是典型的美国人思路。但是金自己与绝望的斗争却将这一信念推回到了最早的一神论先知时期。这些先知们早在柏拉图之前几百年就向人类社会引入了一位要求君主与庶民遵守同一套道德法则的神祇，并且认定国家暴力的强制权威是邪恶的体现。早在民主社会的普选权原则出现之前上千年，这些人就提出了灵魂一概平等的理念，为前者的最终问世打下了基础。</span><br>
<span>金将基于灵魂平等的正义理念当成了他本人的宗教与政治立场的关键核心。这种做法似乎既疯狂又高贵，胜算近乎为零，而且洋溢着赤裸裸的人性。在公开信当中他声称这种做法是大胆的“极端举措”。他赞颂了一系列名垂青史的极端分子并且将他们按照事迹两两配对，彻底拒绝仇恨的耶稣搭配了主张人人生来平等的杰斐逊，歌颂公义如江河滔滔的阿摩司搭配了粉身碎骨也要将民主承诺进行到底的林肯：“这个国家不可能以一半奴隶一半自由人的状态长期生存下去。”他警告听众们不要一心以为民权运动多么出格，却忽视了新近崛起的黑人民族主义者——“其中最著名的就是以利亚.穆罕默德领导的穆斯林运动”。 金确凿无疑地指出，穆斯林不仅拒绝基督教与白人，还否定了民主价值观，因为他们已经“对美国失去了信心。”以利亚.穆罕默德在美国既不曾指望民主为自己造福也没有在日常生活当中发现一丁点民主的迹象，因此他领导的伊斯兰国度也不支持民主。实际上，金提供了两条交汇在一处的路径来理解他为什么要主动投入伯明翰的监狱，表述这两条路径的关键词都是正义。如果宇宙的本性确实倾向于正义，并且人们能够证明宇宙是友好的，那么屠宰场一般的邪恶在历史进程当中的缓慢败退不仅能够有力地证明宇宙的幕后存在一位良善的设计师，而且还能证明人性与民主存在天然纽带。按照金的惯常笔法，他并没有给出证明这一切的证据，只能以自己的行为来充当见证。</span><br>
<span>很多美国人都已经厌倦了假大空式的政治口号和竞选演讲。对于这部分美国人来说，将单调枯燥的民主制度运作机制与对于上帝的信仰相提并论不仅十分别扭，甚至还有些亵渎。但是从奴隶的历史视角来看，民主与信仰都是上帝赐予的奇迹。在南北战争期间，参战双方都声称自己得到了上帝的祝福。与南方势力相比，林肯的区别在于他致力于维护民主的直觉。身陷囹圄的金毫不犹豫地面向伯明翰神职人员强调了宗教信仰的政治意味，并且毫不顾及种族差异，在迫害者面前扮演起了救赎先知的形象。他在信件结尾这样总结道：“总有一天南方将会知道，这些被剥夺遗产的上帝子女在午餐柜台边上坐下的时候，他们实际上正在为了美国梦的精华以及犹太-基督教文化遗产当中最神圣的价值观而奋斗，从而使我们的国家回归到民主的伟大深井旁边……”</span><br>
<span>监狱之外的工作人员将这封长达二十页的信件工整地打印了出来，然后就通过人手或者邮寄的方式广泛散发了出去。怀亚特.沃克在信件的注释栏里尽可能地补充了关于伯明翰入狱游行的详细情况以及金目前的个人细节，例如他在写这封信的时候正在遭受单独关押与全天候监视，被剥夺了一切个人用品，更不能查阅参考资料。但是他的请愿并没能收到立竿见影的效果。收到这封信的八个地址全都没有回应。只有一家贵格教期刊表现出了发表这封信的兴趣。新闻记者们都觉得这封信不过是一份内容充实的布道稿件而已，讲得都是金惯用的主题，因此并没有报道价值。</span><br>
<span>不到三年之前，记者们惊讶地意识到约翰.肯尼迪之所以能够赢得1960年总统选举，制胜因素之一很可能在于他小小地干预了一下金在佐治亚州遭受监禁的情况。不过当时他们并没有大肆宣传这一点，现在全国主要新闻媒体更是着力强调非党派政治才是种族关系进步的关键——批评金的教士们也采用了同一套口吻。《时代周刊》与《纽约时报》都指责金在伯明翰“煽动紧张气氛”，致使“当地的紧张气氛出现了令人担忧的增长。”4月24日，非暴力运动的资深参与者们围住了伯明翰街头的每一架电视摄像机，不顾一切地想要向全国各地争取支持。同样在这一天，肯尼迪总统在白宫新闻发布会上滔滔不绝地谈论着例如核试验以及与古巴开战之类的宏大话题。没有哪位记者问及伯明翰的入狱游行、过去八天金在监狱里的情况或者金的公开信。</span><br>
<span>此时怀亚特.沃克正在准备撤退路线。他向司法部长助理伯克.马歇尔暗示说伯明翰运动可能用不了多久就会将斗争方向转向对抗性较弱的投票权方面，肯尼迪政府的官员们历来更看好这条战线。关于金的审判与定罪的报道从头版转移到了副版。与此同时，琼斯以及律师团队在最高法院那边除了要应对苏利文案件与鲍威尔案件之外还有第三起同样堪称里程碑的官司需要打赢，这场官司的争论焦点在于明显违背宪法的法院禁制令是否依然必须得到遵守，直到上级法院将其取消为止。在1967年末之前，历史机遇将会向金敞开大门，随即又紧紧关闭。最高法院关于伯明翰市政府诉沃克一案的裁决将会把一位全球知名的公开信作者送回伯明翰监狱。</span><br>
</p><p><b>你可以试试: </b><br>
<span>太长了，谁能用三行以内的中文概括一下</span><br>
</p><p><b>粪海肥蛆: </b><br>
<span>你应该放在读书</span><br>
<span>—— 来自 vivo Y66, Android 6.0.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>hsxa: </b><br>
<span>看到甜土豆就让人感觉很暴躁，不管山芋红苕地瓜白薯红薯甘薯番薯都好，为什么一定要是甜土豆？</span><br>
</p><p><b>粪海肥蛆: </b><br>
<span>重复</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>五，以退为进的密西西比投票权运动</span><br>
<span>密西西比的种族关系在全国堪称垫底。此前民权工作者在这里经历了至少四个阶段的撤退。相比起来伯明翰和圣奥古斯丁的民权进程尽管同样充满挫折，但还是要比这里先进了不少——甚至堪称令人羡慕。一年前，鲍勃.摩西在密西西比州协进会地方分会负责人全体会议上寻求栖身之所，当时他在民权领域的全部资质就只有身边两个刚刚招来的新人与一套充满艰辛的个人事迹。摩西不是密西西比州本地人，也不是协进会成员。他是一名二十七岁的纽约客，拥有哈佛大学哲学硕士学位。他单枪匹马冒险来到美国西南地区，在麦库姆附近的木材产区展开了民权工作。他的身份是非暴力**委员会的特派员，这个青年组织诞生于此前的多场静坐示威。摩西在当地的民权工作者心目当中简直就是奇迹的化身。为了护送潜在选民进行登记，他不止一次被逮捕，在法院里遭到暴徒的殴打，在光天化日之下被阿米特郡治安官的堂兄痛殴。最后这次袭击刚刚结束，头破血流的摩西立即走进法院，针对治安官的堂兄提起了刑事指控并且表示愿意出庭作证。但是当地检察官却劝他赶紧逃命，陪审团随后作出了惯常的无罪判决，就好像当街暴打黑人是白人的天然权利一样。这条想当然的假设比起鲜血与恐怖更能震慑密西西比的黑人居民。</span><br>
<span>司法部高级官员约翰.多尔来到阿米特县，向摩西了解当地种族暴力行为的详细情况。上一次他来密西西比秘密考察的时候结识了协进会的当地负责人梅德加.埃弗斯以及弗农.达默尔（Vernon Dahmer）。那一回为了隐蔽行踪，他效仿当地农民的装束换上了卡其裤和胶皮靴，因为他很清楚当地的凶徒都能干出什么事来。多尔是一位来自威斯康星州的共和党人。肯尼迪当选总统之后，他应邀继续在司法部留任，部分原因是因为他率先开展了一套下基层找案子的民权诉讼模式，这使得他在华盛顿的律师行业里脱颖而出。多尔与摩西一起拜访了许多害怕参加选民登记会议的黑人农民。他们的恐惧源于看得见摸不着的农村生活现实——女佣和佃农们都听说了很多不祥的消息——有几个人特别担心密西西比州参议员、阿米特县的头号人物E.H.赫斯特最近打算逞凶，下手对象则是当地农民赫伯特.李，因为此人曾参加过摩西的选民注册会议。多尔承诺下一次来密西西比调研的时候要亲自开车前往李的农场了解情况。第二天他在华盛顿的办公室里等待摩西的消息，结果却得知赫斯特刚刚一枪打死了李，行凶地点照例是在光天化日大庭广众之下。</span><br>
<span>正当摩西徒劳无功地敦促当地法院逮捕李谋杀案的嫌疑人时，在附近的麦库姆，一群年轻的仰慕者们因为静坐示威而入狱。一百多名受到激励的高中生随即自发组织了抗议游行。摩西与聚集在此的其他非学委领导人未能说服他们打消这个主意，于是决定陪同他们一起去。麦库姆的警察们将摩西与其他十七人——几乎是非学委的全部领导层从）示威队伍当中抓出来推向愤怒的围观人群，等到他们饱受了拳打脚踢之后才将他们押送到了密西西比州玉兰县监狱。一个多月后，哈利.贝拉方特将他们保释了出来。出狱之后摩西随即写信要求协进会县领导人资助他们再次发动一场突击，地点可以是除了暴力横行的麦库姆之外任何地方： “话说得客气一点，我们已经打湿了鞋，我们现在终于知道在密西西比州进行选民登记活动的正确方式了。”</span><br>
<span>许多协进会官员对于摩西则抱有不同的看法。他们认为摩西只是一个年轻且难以捉摸的业余人士——他曾在日本旅休期间研究过禅宗佛教——在实务层面的表现只能算是乏善可陈：他在密西西比折腾了这么久，可是黑人选民的数量却没有增加一个，一名协进会成员暴尸街头，他自己与非学委的学生们遭受了不必要的殴打，协进会的成年人接到了诉讼账单，许多学生则被驱逐出了学校。身为协进会当地负责人的梅德加.埃弗斯一直在严厉批评非学委进入密西西比州的做法，协进会总部办公室也通过传阅文件紧急警告了民权组织之间相互竞争这一“长期问题”。摩西之所以没有被赶出密西西比，仅仅是因为顽固且务实的弗农.达默尔为他提供了落脚点。达默尔的朋友克莱德.肯纳德不久前被地方当局构陷入狱，并且丧失了读大学的资格，因此愤愤不平的达默尔很希望给摩西帮忙。</span><br>
<span>在1961年末的一次协进会宴会上——当时摩西还在麦库姆——梅德加.埃弗斯汇报了肯纳德案件的情况，说着说着他就情绪崩溃了。克莱德.肯纳德曾经是一名伞兵，在德国与朝鲜都服役过。去年因为母亲患病，他不得不离开芝加哥大学，回到家里经营他在哈蒂斯堡郊外为母亲购买的农场。但他并不想因此而放弃学业，于是就小心翼翼地申请进入南密西西比州大学——该地区唯一的大学——从而将学位拿到手。诚然，肯纳德的性格十分高尚正直，他的家庭情况也确实很困难。但是这两点都不足以让他成为第一个公开进入密西西比州白人大学的黑人。灾难很快就降临到了他的头上。一天早晨有人在他家谷仓里发现了五袋被盗的鸡饲料，他随即遭到了逮捕。尽管只有一名证人不甚可靠地指控肯纳德策划了这场既无意义又不合时宜的抢劫——在埃弗斯看来他显然遭到了构陷——但是肯纳德还是遭受了七年苦役徒刑的重罪判决。根据法律，重刑犯人就算出狱之后也仍然没有资格在任何州立大学就读。</span><br>
<span>不幸的是，肯纳德恐怕活不到出狱那一天了，因为他已经被确诊患上了直肠癌。说到这里，埃弗斯再次流下了眼泪，痛斥自己软弱无能。埃弗斯向来是个少言寡语一板一眼的人，在他的办公室里就算他妻子也要称呼他“埃弗斯先生”。自1955年艾米特.提尔私刑案件以来，他每每遇到这种事都会板着脸孔硬撑过去。但是这一次他实在绷不住了。他不停地告诉人们仇恨与厄运怎样摧残了这个朴实无华的人，并且认为肯纳德在正反两方面都比自己更强——在参军的时候比自己更守纪律且贡献更大，平时为人也比自己更热情且更宽宏大量。说到这里他第三次哭了出来。 “没关系，孩子，”台下的一名女性喊道。 “我们也跟你一样难受。”</span><br>
<span>膀大腰圆的五十三岁农民弗农.达默尔同样很熟悉肯纳德。两家人的农场相隔只有几里地。自从肯纳德进了监狱之后，达默尔的儿子每天早上都要去肯纳德家的鸡舍里收集鸡蛋拿去卖钱，然后将钱交给肯纳德的老母亲。近几年达默尔还招募了肯纳德来管理协进会福瑞斯县地方分会的青年委员会。现在达默尔操心的是更实际且更紧迫的问题：要是没有肯纳德的日常操持，他家的农场与鸡就必须出售，到时候他的母亲不仅要寄人篱下，而且就连鸡蛋钱都拿不到了。</span><br>
<span>达默尔告诉协进会哈蒂斯堡分会，他决心通过一次特别的选民登记会议来纪念肯纳德的牺牲。他自告奋勇地提出，协进会可以将自己所在的树荫苑浸信会教堂当成集会地点。但是公众们并不敢围绕这个话题进行公共集会。目前县政府的选民注册员名叫瑟昂.莱德（Theron Lynd），是一个身材魁梧的年轻人，戴着厚厚的角质眼镜，体重超过三百磅。自1959年上任以来——这一年临近的白杨镇发生了马克.查尔斯.帕克（Mack Charles Parker）私刑案件——还没有一名黑人在他手下注册成功。福瑞斯县共有八千名达到投票年龄的黑人，但是当真有权投票的却不到一百个。此外全县上下的黑人教会或俱乐部都被吓破了胆，多年来从不敢向敞开大门让出场地。达默尔失去了他的银行信用和所有保险，全凭在当地黑人当中独一无二的独立财务实力才得以幸存。奄奄一息的协进会当地分会眼下就只剩下了一名秘书以及寥寥几位在达默尔家客厅里秘密集会的老人。</span><br>
<span>尽管如此，达默尔依然在周日的教会礼拜现场站起身来主张树荫苑教会理应为了肯纳德承担些许风险，因为联邦政府的有关人员正在起诉莱德，利用国家权力为黑人投票权撑腰。 每个人都知道司法部的律师不止一次地访问了达默尔家的农场，旨在确定潜在证人的身份——包括符合选民资质但未能获准注册的黑人的名字，以及不符合选民资质乃至不认字却依然经常投票的白人的名字。 达默尔告诉大家，即使申请注册遭到拒绝的黑人也能以证人的身份支持黑人选举权事业。但是话又说回来，要想享受公民权，首先他们自己总得摆出公民的样子来。</span><br>
<span>达默尔的演讲简洁有力，身为教会受托人的他他教会里面也享有相当的尊重，此外他还是教会当中捐款数量最多的会众，因此其他人一开始都觉得他言之有理。但是教会牧师、福瑞斯县黑人布道人的总教长老拉尔夫.威拉德（Ralph Willard, Sr.）却不敢苟同。他在布道坛上义正辞严地宣称上帝的房舍与政治无关，并且着力提醒会众们不要忘了罪的工价是什么。接下来他也提出了自己的动议：将达默尔本人、他的三名最亲密支持者以及这四个人的所有直系亲属都从树荫苑教会驱逐出去。教会内部随即进行了一场以喊声与呻吟声标明立场的记名投票，结果显示威拉德牧师的意见占了上风。达默尔就这样悲哀地离开了自己参与了大半辈子的教会，这座教堂的用地还是他们家捐赠的。长久以来黑人只有在教会内部才能够自由行使投票权。为了获取参与公共选举的资格，达默尔和他的支持者却丢掉了他们唯一享有过的投票权利。</span><br>
<span>树荫苑教会的分裂与非学委的年轻囚徒们从玉兰县获得保释这两件事前后相隔只有几天，树荫苑教会所在的哈蒂斯堡县就在玉兰县以西六十多英里。1962年春天摩西在协进会地方负责人会议上请求资助的时候，达默尔对他身边的两个小跟班霍利斯.沃特金斯与柯蒂斯.海耶斯产生了兴趣。两人都是普通的黑人青少年——无业、辍学、随时可能惹出麻烦。但是现在他们的精神状态却焕然一新，简直好像变了个人一样。沃特金斯出身于一户佃农家庭，是家里第十个活到长成的孩子。有一天他听说马丁.路德.金来到了麦库姆，于是就壮着胆子来到传言当中金所在的房间门口打探，结果却看到了摩西。出于好奇，他与摩西长谈了一番，摩西趁机为他上了一堂关于投票权、非暴力运动以及全球自由斗争大趋势的速成课。沃特金斯从此成为了一名民权工作者。第一次离开家里的农场准备遭受逮捕的时候，沃特金斯告诉父母他打算去朋友家里过夜以免父母感到生气或者丢人。但是被关进牢房之后他才听说父亲非但没有发火，反而在教会里大声赞扬了他的勇气。在玉兰县的监狱里，沃特金斯与他的朋友柯蒂斯.海耶斯迅速成长了起来，几代人的经历与体会在短短六个月时间里全都作用在了他们身上。鉴于摩西在麦库姆没能取得任何进展，两人决定前往新地点重新来过。</span><br>
<span>闻听此言，达默尔也打定了注意。“这俩小子我都要，”他告诉摩西，“你把他们派到哈蒂斯堡来吧。”</span><br>
<span>与此同时，摩西与纳什维尔运动的三位学生领袖——黛安.纳什、伯纳德.拉法耶特以及詹姆斯.贝弗尔——结成了联盟。结盟双方都很谨慎，结盟的理由则是双方都需要恢复元气。在五十年代后期，朝鲜战争时期的和平主义者、曾经前往印度学习甘地经验的詹姆斯.劳森在纳什维尔开设了一系列实验性质的非暴力研讨会。从那以后纳什维尔的学生们就成为了一支非暴力突击队，多次参与了静坐示威，并且成为了非学委成立初期的传奇人物。1961年5月，最早一批自由乘车者在伯明翰遭到了血腥袭击，以至于就连弗雷德.夏特沃斯都劝他们鸣金收兵。此时全靠黛安.纳什在纳什维尔掀起了全新的抗议活动，在整个夏天亲自将一队又一队志愿者络绎不绝地送进密西西比州的帕奇曼监狱，这才维持住了自由乘车运动的势头。</span><br>
<span>当最后一批大约三百名自由乘车者获得释放后，纳什维尔三人组留在了密西西比州进行跟进工作。他们惊讶地观察到当地黑人纷纷回避了自由乘车运动，眼看着新来的自由乘车者被警察拖向监狱，却依然乖乖地走进有色人种候车室。于是纳什和她的两个朋友将马丁.路德.金请到杰克逊参加集会，并在街头到处招募新兵。他们在密西西比州组织了最早反种族隔离大规模示威活动，然后州政府十分精明地起诉纳什和贝维尔怂恿未成年人犯罪，两人各自被判处了两年徒刑。就像摩西一样，他们也在恶劣的环境里寻求着全新的开始。</span><br>
<span>在转型过程中，这三位纳什维尔的学生产生了惯常的抱负，想要成为民权运动的职业活动家。这样的身份认同不仅飘忽不定，而且扩展性极强。拉法耶特是三人当中学者气质最足的一个——身材瘦削，带有一点亚洲血统，以至于在民权阵营里落了个“小甘地”的绰号。拉斐特认为自己是一个精神领域的探险家。在帕奇曼监狱度过了四十天之后，他在州首府杰克逊的街道上来回巡游，只要看见无所事事的年轻黑人就赶上前去骤然发问道：“你想去市中心和白人斗一斗吗？”他希望每五十个人中至少能有两三个人对非暴力运动产生兴趣。</span><br>
<span>他的搭档詹姆斯.贝弗尔多少要比他更传统一些。贝弗尔出生在密西西比三角洲的伊塔本纳村，平时的穿着做派看上去像是个巡回布道人。全身上下只有领口佩戴着纯白色的教士假领，此外从衬衣到马甲再到脚上蹬的史黛西.亚当斯牌高帮皮鞋——他曾戏称这款皮鞋是“布道人专用鞋”——全是纯黑色。他的头上总是戴着圆顶小帽，借以纪念耶稣与其他犹太教先知。贝弗尔的布道风格宛如充满能量和想象力的火箭那样一飞冲天。在监狱里，狱友们纷纷传言说他经常一个人嘀嘀咕咕地与上帝商量怎样才能“将魔鬼从这些白人身上驱走”。许多年轻同事都认为他的狂热做派有时简直近乎耍流氓——有一次参加教会活动的时候他想也不想就询问牧师，对方的妻子有没有长得特别漂亮的姐妹可以给他介绍一下。但是贝弗尔丝毫不介意这些认为他精神不太稳定的背后嘀咕。他相信黑人首先必须陷入疯狂，然后才能在白人社会的霸权面前梦想自由。对他来说，民权运动的长期任务就是区分创造性的积极主动与自毁性的精神错乱。</span><br>
<span>当然，运动阵营里也有更加循规蹈矩的人，贝弗尔在他们眼里根本就是个惹祸精。黛安.纳什就是这些人当中的一员。她是芝加哥人，从小在圣餐姐妹会里受到了天主教的熏陶，一度还打算成为一名修女。自从非学委在纳什维尔开张以来，她一直在抱怨贝弗尔空有一身才能却到处浪费。纳什曾经是一位选美小姐。她的肤色很浅，以至于在午餐柜台静坐示威的时候很容易就能渗透到愤怒的旁观白人当中。学生们无不将她视作只可远观不可亲近的纯粹领导人，她的名字就是**的代名词。可是就在1961年底，纳什居然接受了贝弗尔的求婚。密西西比各地黑人大学的学生们陆续听说这条猪拱白菜的噩耗之后无不目瞪口呆。更糟糕的是，纳什似乎当真被那个疯疯癫癫的贝弗尔迷住了，把心思都放在了他身上。密西西比州的天主教机构同样被这场婚约吓得不轻。谁也没想到，一位忠实且不声不响地在白人教区参加了这么多年弥撒的年轻女性居然是自由乘车运动的煽动者以及一位重罪犯。神父们支支吾吾地告诉纳什，不是他们不想为纳什举办天主教婚礼，实在是因为她的未婚夫是一位“热切”的新教徒。哪怕他的宗教热情再收敛一点，神父们也不至于这么为难。</span><br>
<span>在伯纳德.拉法耶特的陪伴下，这对新婚夫妇首先让鲍勃.摩西借住在夫妇二人位于杰克逊的婚房里，然后又拜托四个人在三角洲的共同导师阿姆齐.穆尔收留了他。这四位年轻人的性格差异悬殊，平时坐在一起经常陷入冷场。摩西经常引用阿尔伯特.加缪的存在主义哲学，平时不爱出风头，更喜欢将自己当成一名教师，认为自己的作用就是点燃学生心中对于投票权利的热情并且维护着这份热情自行延续下去。相比之下，纳什维尔的三名学生则宣扬对抗性质的基督教精神，将政治视为腐败的化身，并试图证明非暴力示威的奇观能够及大地同时影响到受害者与压迫者。摩西认为他们三个过于渴望牺牲，以至于陷入了自以为是的心态当中。假如不能让广大黑人成为稳定的票源，对抗斗争的场面再大也只是水过地皮湿而已。纳什维尔三人组则认为认为摩西身上的知识分子习气太重，没法与密西西比州的农民打成一片，而且对担任领导的各种后果太过纠结。身为哲学家和道德主义者的摩西素来反对领导阶层统御一般人的做法，哪怕是为了民主事业也不行。但是他同时又怀疑自己的反领导理念或许只是推卸自身责任的托词而已。严酷的现实为他的自我逼问抹上了越发冷峻的色彩：他与杀死赫伯特.李的凶手在多大程度上是道德同谋呢？在考虑这些问题的时候，他的语气既缥缈又认命，同时还带有鲜明的骑士气质。 “狩猎之后必然紧跟着杀戮，”摩西在亚特兰大的非学委办公室写道。 “如果我们都死了，我想要火化，并且将骨灰装进围绕太阳运行的卫星里面……”</span><br>
<span>不过在实操层面上，四个人终究还是达成了妥协。贝弗尔说服摩西在杰克逊组织了国会议员初选竞选，他本人则在三角洲经营另一场竞选。这还是南北战争战后重建以来黑人第一次在密西西比州参与国会竞选。同样在这个春天，黛安.纳什怀上了第一胎。在怀孕期间，纳什一直在翻来覆去地琢磨詹姆斯.劳森的非暴力运动戒律之一：压迫需要受压迫者的参与才能成立。在她看来，自己目前背负的重罪指控完全是莫须有的罪名，为了这样的罪名而提起上诉正是参与压迫的表现，只能让密西西比州自欺欺人地以为正义得到了伸张。因此她决定撤回上诉，将这两年徒刑扛下来。1962年4月30日的保释撤销听证会上，纳什拒绝坐在法庭的有色人种区，罗素.B.摩尔法官随即以蔑视法庭罪判处她十天拘禁。接下来为她担任律师的贝弗尔向法庭发表了演讲，纳什本人也宣读了一份堪称惊世骇俗的声明，向人们解释了她为什么选择在监狱里分娩。“这将是一个出生在密西西比州的黑人婴儿，”她在被带到海恩兹县监狱之前宣布，“因此无论他出生在哪里都等同于在监狱里出生……为了做出这项决定，我已经检视了我的灵魂，也通过祈祷进行了认真的思考。我的结论是，从长远来看这将是我能为这个孩子做的最好的事情。”</span><br>
<span>几天后，摩尔法官叫来了贝弗尔。他坚持认为贝弗尔目前的首要任务——无论是作为纳什的律师与丈夫，她腹中胎儿的准父亲，还是一名普通公民——就是保护纳什不至于进监狱，而不是主动把她往监狱里送。 “我说孩子，你们这些人是不是都疯了？”摩尔法官沮丧地问道。</span><br>
<span>“摩尔法官，您不懂基督教，”贝弗尔回答道。 “所有早期的基督徒都进过监狱。”</span><br>
<span>“也许是这样，”法官答道， “但他们并不全都是二十一岁的孕妇啊！”</span><br>
<span>双方陷入了奇怪的僵局。贝弗尔反复向摩尔法官保证，不仅他自己不打算为纳什争取上诉，而且纳什还将会拒绝任何一位试图为她重新上诉的法庭指定律师。实在忍不下去的摩尔法官最终认定这项两年有期徒刑判决本身从一开始就不靠谱，于是就不声不响地将纳什释放了。</span><br>
<span>经历了这次考验之后，纳什开始陆续收到来自北方各地的演讲邀请函。教堂团体和黑人记者的读者们纷纷前来倾听这位年轻女士有什么话说，听一听她如何与一位密西西比法官当面顶牛，倒要看看对方敢不敢当真让她在监狱里分娩。伯纳德.拉法耶特在这一年夏天一直搭乘长途车东奔西走，到处参加筹款活动。到了8月份，他原本打算安排将纳什去底特律出席一系列当地集会，但是此时纳什的肚子已经挺得老大了。于是他找来一件特大号雨衣给纳什穿上，挡住了她的腹部，这才在没有医生许可的情况下将她偷偷送上了飞往佐治亚州奥尔巴尼的航班。此时马丁.路德.金正在当地努力挽救一场陷入颓势的反种族隔离运动。</span><br>
<span>贝弗尔已经先行一步赶过去了，他在当地极力劝说数量不断减少的志愿者们打起精神继续战斗。另一方面，奥尔巴尼市政当局通过切身教训学到了密西西比州的摩尔法官之前领教过的经验：将金关进监狱实在是杀敌三百自损一千的错招，对于金以及他的政治路线的打击远远赶不上他们自己受到的打击。于是他们先后两次将金从监狱里轰了出去——第一次靠得是彻头彻尾的诡计，第二次靠得是伪装的法令。但是他们同时并不介意将成百上千的当地黑人关押起来。随着痛苦与经济损失的不断累积迫使奥尔巴尼运动走向失败，国王的新助手之一安德鲁.扬）拼命试图说服纳什出面领导一场入狱游行，哪怕她的预产期就要到来。</span><br>
<span>当金被迫从奥尔巴尼撤退时，贝弗尔与纳什带着他们刚出生的女儿穿过阿拉巴马州回到了密西西比三角洲的阿姆齐.穆尔家里。鲍勃.摩西此时正在格林伍德县再次发动选民登记，这次他使用的名号是一个名叫联合组织委员会的新建安慰剂组织，将其作为小额基金会拨款的渠道。就像1955年公交抵制运动时期的蒙改联以及其后成立的若干个伞状组织一样，联组委的成立也为各个民权团体提供了暂时休战一致对外的契机。此外这个新名称还能缓冲来自白人的反对，因为这个新组织暂时还不像协进会那样恶名昭著。那些不敢向协进会敞开大门的牧师可能会在劝诱之下主持一场联组委研讨会。</span><br>
<span>贝弗尔赶回三角洲地区之后不久，在8月27日星期一，刚刚成立的联组委就在鲁韦尔村的威廉姆斯浸信会教堂里举行了一场教堂集会。贝弗尔在集会现场宣讲了马太福音16：3，“你们知道分辨天上的气色，倒不能分辨这时候的神迹。”他努力帮助贫穷佃农们摆脱个人的恐惧，让他们意识到看似强横无比的密西西比种族隔离主义者并不像他们所认为的那样具有那么大的优势。种族隔离主义者们无非就像在这段文本当中遭到耶稣谴责的伪君子那样有眼无珠，看不清时代大势。圣经中的伪君子们整天夜观天象，对于人心所向却两眼一抹黑。种族隔离主义者可以将人类送进太空，但却看不到自由大潮正在席卷整个世界。在美国，自由意味着选票。在向日葵县，近四分之三的潜在选民是未登记的黑人。哪怕这些人当中只有一小部分走进印第安人法院大楼，也能极大地减轻弥漫在当地的卑鄙、仇恨与痛苦。</span><br>
<span>许多人都举起手来响应贝弗尔的号召，其中有一位范妮.路.哈默（Fannie Lou Hamer），她是一户佃农人家的第二十个孩子，时年四十一岁，身材矮小粗壮，走路时有些跛脚，除了圣经之外没看过别的书。此前贝弗尔的名声在就在种植园地区传扬了开来，因此哈默打算亲眼见识一下这个奇怪的密西西比布道人究竟是否名副其实。贝弗尔成功地点燃了她心中的热情，让她成为了星期五参加集体选民注册的十八名志愿者之一。这次活动将会成为在当地口口相传的热门新闻。依然由摩西带队的志愿者队伍这次在法院里并没有遭到暴力袭击，但公路巡警队在摩西返回鲁维尔的途中再次逮捕了他。那天晚上，马洛种植园的老板将哈默夫妇从他们住了十八年的小屋中赶了出去。他告诉哈默夫妇这不是他本人的意思——他很理解为什么有人想要投票——但是哈默的行为已经在周边地区造成了太多不利于他的谣传。哈默在接下来的一次登记集会上表明了自己无家可归的难民身份。恶劣的氛围扼杀了当地白人对她的任何同情，福利办公室的职员甚至不允许她申请领受紧急剩余食品。黛安.纳什立刻代表她向华盛顿去信，提醒农业部长如此对待哈默是犯法的行为，而且向日葵县收到的几乎所有公共救济资金都依赖于同一套法律，这才为哈默解了燃眉之急。新的三角洲项目几乎没有产生新的选民，但是报复黑人恣意妄为的势力却在接二连三地扩充人手。</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>联组委选民注册项目资金花了很长一段时间才送到密西西比州南部哈蒂斯堡的非学委小型登记项目手里。这个项目一开始只有微薄的一百美元经费，这笔钱用完之后，柯蒂斯.海耶斯和霍利斯.沃特金斯花了大量时间在弗农.达默尔家的农场里帮工换取食宿——当地其他人家全都不敢接纳他们。每天天还没亮，达默尔都会来到两名年轻人栖身的棚屋外面，抡起醋钵大的拳头狠砸木板墙，将儿子们与两位非学委员工都震起来。“上工了！牛犊子们！”他喊道。几个半大小子赶紧从屋里跌跌撞撞地跑出来下地干活，几个小时后才是早餐时间。吃饭的时候达默尔经常询问海耶斯与沃特金斯前一天的选民登记工作成果——去过了哪些地区，有没有人做好了跟他们去法院的准备，有哪些教堂允许他们在里面开会，从杂货店买东西出来的黑人愿不愿意与他们谈话。早饭结束之后，达默尔就会把他们全部赶回田里或者锯木厂里。他已经教会了他七岁的女儿贝蒂驾驶拖拉机，虽然她还搬不动太沉重的袋装化肥，但他还是要求她自己往拖拉机上面装载种子。达默尔不仅督促别人干活卖力，自己下力气的时候也不含糊。以至于他的儿子哈罗德这一年决定离家参军。入伍之后他在家信当中写道，他的哥哥们是正确的——在军队里受训比起在家里干活轻松多了。</span><br>
<span>在夏天结束之前，柯蒂斯.海耶斯终于气馁了。他依然害怕进监狱，而且一天到晚的农活也严重挫伤了他从事民权工作的锐气。于是他返回了杰克逊。他前脚刚走，亚特兰大非学委总部的救援信就送到了哈蒂斯堡，信封里装着一张支票。沃特金斯等待这张支票已经很久了，不幸的是支票上的收款人姓名是海耶斯，因此他拿着支票也提不出钱来。正是这样的细节往往会让早期的选民顶级项目接连陷入好几个礼拜的停滞。照理说只要打一通电话让总部那边重新签发一张支票就行了，但是在实操层面上这样做却困难重重——既要克服预算障碍，又要平复通话双方的偏执情绪，最重要的是往往找不着非学委的领导层，因为初出茅庐的非学委领导层成员经常失陷在监狱里。</span><br>
<span>独自一人留在农场的沃特金斯逐渐了解到了达默尔家族的隐秘过往。这家人的血脉传承一直在种族界限与禁忌的分界线两侧来回徘徊，简直就像福克纳的小说情节一样。 弗农.达默尔的母亲名叫艾伦.凯利，出生在南北战争战后重建时期。她的父亲是一位白人种植园主，此人的种植园位于哈蒂斯堡以北，当地人称之为凯利定居地。老凯利毕生未曾娶妻生子，仅仅养育了四个浅肤色的黑白混血女儿。他对于这个黑白混血家庭的尊重程度远远超出了当时南方社会习俗所能接受的底限。在十九世纪九十年代，艾伦.凯利引发了一场不大不小的家庭危机：她打算嫁给一位名叫乔治.达默尔的白人男性。乔治.达默尔是一位生于1871的私生子，父母分别是一位来去匆匆的德国移民与当地某白人妇女。随着南北战争之后的密西西比陷入混乱与贫困，他的母亲嫁给了一名前黑奴，并且给达默尔添了八个皮肤黝黑的弟弟妹妹。</span><br>
<span>乔治.达默尔是一位私生子，也是一位在黑人文化圈里长大的纯种白人。不过曾经的联邦种植园主凯利并不特别介意这位求婚者乱七八糟的身份，而是反感他缺乏高等教育。直到年轻的乔治.达默尔在杰克逊州立大学——密西西比州重建时期建立的黑人学院——完成了学业，他才正式认可了这门婚事。再然后他就将自己名下的一大部分财产赠与了这对新婚夫妇：四十英亩田地，一头母牛，两头小牛，以及一张羽毛床垫双人床。尽管很有几位白人表亲认为如此慷慨的赠礼只是一名老光棍在发神经而已，但是这项赠与行为还是得到了承认。随着时间的推移，老凯利还会将另外几块田地赠与这对夫妇。</span><br>
<span>1908年12月——也就是林登.约翰逊出生于德克萨斯州丘陵地区的四个月之后——弗农.达默尔来到了人世，成为了达默尔家十二名子女当中的第八个，其中有六个儿子六个女儿。就算没什么意外情况，达默尔也完全可以凭借自己的辛勤劳动成为当地的务农富户。不过他的三个肤色特别浅的兄弟隐瞒了自己的真实血统，通过联姻打入了北方白人社会，其中一个人结婚时的职业身份还是牧师，于是来自家族内部的竞争就显著减小了。这三起联姻形成了一个跨越种族分界线的大家族，而且分界线两边的家族成员们并不全都知道自己已经有了位于分界线另一边的亲戚。弗农.达默尔成年之后最棘手的任务之一就是与知情的亲属们保持联系，同时又要不动声色地在下一代人当中抹杀这条危险的纽带。生命旅程当中的标志性大事——出生，婚姻，死亡——无不意味着最困难的决定：应该通知哪些远亲，如何避免不知情的亲戚们的好奇刺探。随着时间的推移，即便是最简单的家信只要必须越过肤色分界也意味着艰难与危险。在黑人这一边，父母面临着一个严峻的问题，即是否承认特别浅肤色的孩子可能会越过肤色屏障。假如当真如此，那么向早已越过这道屏障的的亲属们寻求建议是否合适呢？这样做对于问答双方来说都足够安全吗？双方的情感又是否承受得了呢？</span><br>
<span>为了从根本上回避这个问题，弗农.达默尔在择偶的时候总会选择肤色越来越深的女性。他在大萧条时期养育了三个天生肤色很浅的儿子，长大后看起来很像他与他的父亲——换句话说他们的肤色就像密西西比州州长一样白。这段婚姻结束后他娶了一个肤色更深的女性，她在四十年代生了三个一眼就能看出来是黑人的儿子。第二任妻子去世两年后，他于1952年与艾莉.达默尔结婚，并生下了一个儿子丹尼斯和一个女儿贝蒂——也就是上文提到的七岁小拖拉机手——这两个孩子同样一看就是非裔。在公开场合，达默尔学会了根据身边陪伴子女的不同而期待其他人的不同反应。在陌生人面前，只要艾莉不在身边，他就可以和年龄最大的几个孩子一起冒充白人家庭。假如艾丽和年幼的子女与他一起出门，那么他就要担任穿越肤色分界线的大使。在南方各州的高速公路上，他经常让家里人躲在路边车里不要出来，他本人则可以很容易从种族隔离餐厅的白人一侧买到质量显然更高的饭菜。不过有时候遇到他全家的白人陌生人也会认为达默尔是带着一群仆役出门的白人老板，还有些人会当面对他说“你手下这帮黑鬼如何如何”。</span><br>
<span>哈蒂斯堡地方不大，居民们大都彼此知根知底，这样一来肤色问题的复杂性就更加难以捉摸了。大多数当地白人认为达默尔家的全体成员都是值得尊敬的黑人，因为他们家不仅家道兴旺，而且全家人都很讲礼貌。但是在较为隐秘的层面上，白人们往往更容易接受达默尔家的孩子们而不是弗农.达默尔本人。孩子们一看就是黑人，因此威胁性相对较小，而达默尔本人却经常“假装自己是白人”，因此招致了不少反感。很少有白人意识到，达默尔非但从未打算在他们面前假装白人，而且还一直在劳心费力地以黑人的身份留在密西西比州。他很清楚，一味争取白人的接受只会触发非理性的陷阱，到时候关于种族身份的各种弯弯绕都有可能会让他的打拼精神与物质财富转而与他作对。年轻的时候他曾打算购置一台拖拉机，当时他的父亲老乔治表示反对，理由则是老人家说了一辈子的格言：“长个头不能太快。”拖拉机明显超出了当地大多数白人农民的购买力，放在家里只能招人嫉恨。乔治.达默尔既有边疆拓荒者的坚韧精神，又有敏锐的种族意识，这两者共同形成了他的身份认同，直到他那具属于高加索人种的躯体在1949年回归泥土为止，长眠地点就在树荫苑浸信会教堂的墓地里（他的妻子艾伦.凯利.达默尔在1954年布朗案宣判之后不久去世并且也安葬在这里）。虽然在1962年遭到树荫苑教会的驱逐对于弗农.达默尔来说十分伤心，也让教堂墓地变成了别人的地盘，但是他还是找机会带领霍利斯.沃特金斯参拜了他父母的墓地。在父母坟前，他语重心长地向身边的后生传授了一条从自己父亲那里学来的人生经验：永远不要购买装有自动变速器的新款汽车，以免招致白人们不必要的关注。</span><br>
<span>在整个夏天，沃特金斯一直试图打破老拉尔夫.威拉德牧师对于当地黑人教会的绝对控制。直到夏天结束他才终于发现了可乘之机：当地黑人信众当中有几位卫理会信徒坚持认为浸信会的牧师管不着他们。沃特金斯随即打蛇随棍上，强调他并不打算像威拉德牧师此前激烈指责的那样为协进会寻找开会地点，而只想找个地方谈一谈投票权问题而已。就这样他终于组织了自己的第一次公开会议，地点位于哈蒂斯堡市中心一座门脸很小的圣雅各CME教堂。还没开会之前当地的局势就已经很不消停了。某天晚上，弗农.达默尔接到一通电话后立刻带着儿子们来到屋外朝天鸣枪，借以震慑藏在夜幕下的袭击者。尽管沃特金斯一头雾水，但他们依然不肯告诉他电话内容，理由是他现在不需要分心。作为一个二十出头就要操持一场会议年轻人来说，眼下需要他操心的事情已经够多了。</span><br>
<span>真到了开会当天，教堂里总共来了二十几个人。这么大的数字简直让沃特金斯喜出望外。为了表示欢迎，他告诉各位来宾，他和柯蒂斯.海耶斯曾经面向仅有一位听众的会场演唱过自由歌曲，也曾经走遍了哈蒂斯堡周边的偏远村庄。今天居然在市中心就有这么多人来开会，这一点本身就是极大的胜利。在教授自由歌曲的间隙，他与他们谈论了自从静坐示威与自由乘车运动以来的新希望，投票资格测试的具体机制，以及此前他如何护送两三个人的小团体进入了登记员瑟昂.莱德的办公室。每次莱德见到他都要问他究竟来法院干什么，“我每次都会反问他，”沃特金斯宣布， “‘我犯了什么法？’”在第一次集会上就抛出这种猛料可以说非常大胆了。在教授最后一首自由歌曲之前，弗农.达默尔站起身来表示大家都应当为了支持选民登记运动而表达些许心意，然后就发动了一轮现场捐款。最终的捐款金额大约能买两三令传单用纸。</span><br>
<span>圣雅各教堂的会议就此告一段落。下一步——提前做广告宣传的“公民身份”会议——意味着更大的风险。因为只要将传单撒出去，就再也无法将集会伪装成自发的祷告聚会了。最终，帕尔默路口镇的圣约翰卫理会教堂的牧师和女性董事会成员向他们敞开了大门。帕尔默路口镇位于哈蒂斯堡的另一边，与达默尔家的农场遥遥相对。这次会议只有十几个人参加。唱完了自由歌曲、推荐过了自由书目之后，沃特金斯宣布他需要新的志愿者和他一起再次去会一会瑟昂.莱德。 “明天早上谁愿意跟我一起去法院？”他问道。会场沉默了很久，终于有一位游方布道途经本地的L.P.庞德牧师（L. P. Ponder）举起了手。</span><br>
<span>第二天当真跟着沃特金斯来到法院接受选民资格测试的人们除了庞德牧师之外还有四个。全体五个人都没能通过莱昂的检测。他们当中有两位校车司机，一位名叫魏莉阿婶婶的游方布道人，还有一位名叫维多利亚.格雷（Victoria Gray）的创业女性。格雷一直是一名教师，后来嫁给了一名军人。结婚之后她辞职在家却又不甘心做家庭主妇，于是就身穿一件粉白相间的销售制服干起了上门推销化妆品的买卖。凭借过人的业绩与坚持不懈的申请，她成为了美妆女王公司在南方的第一位特许经营者。她的兄弟与新任协进会分会会长J.C.芬尔利（J. C. Fairley）一起开了一家电视维修店。虽然维多利亚.格雷从未参加过协进会的工作，但平时也耳闻目睹了不少。在她的联络劝导之下，又有几家卫理会教堂表示愿意听听年轻的沃特金斯有什么话说。</span><br>
<span>1962年9月17日，多尔抵达哈蒂斯堡参加美国政府诉莱德案件的最新一场庭审。他没有时间去认识格雷或者其他一百来名受到传票作证的人们，而是直接进入了法庭。他的同事罗伯特.欧文（Robert Owen）匆忙将黑人与白人证人们轮流带到证人席上，多尔则根据速记笔记的提示向他们提问。如此凌乱的证人选择制度是民权司二十名律师采取的众多适应举措之一。关于种族暴行的投诉如同雪崩一般劈头盖脸，针对学校拒绝执行种族融合的诉讼如同冰川一般步步逼近，致使民权司律师们无不心力交瘁。目前他们已经将十几起投票权案件送上了法庭，还有超过四十起案件正在筹备阶段。在涉及投票权的问题上，联邦法律要求他们一个县一个县地打官司，每次都要像西西弗斯一样从山坡底部重新开始。负责审理莱德案件的联邦地区法官哈罗德.考克斯（Harold Cox）是一名铁杆种族隔离主义者，大笔一挥就莫名其妙地决定“不受理”控方起诉的大部分内容。为了绕过考克斯，多尔手下的律师们说服第五巡回上诉法院重新审理本案，权当上一次他们的官司已经打输了，并且发布一份名为“有待上诉禁令”的法律文书。根据这款新近才发明出来的文书，莱德在上诉判决下达之前都要公平地为黑人进行选民登记。这并不是莱德接到的唯一一份法庭禁令，但他依旧我行我素，坚决不让黑人通过投票资格测试。主审法官考克斯也没有因为莱德拒绝执行上诉法庭的判决而安排任何强制执行的措施。官司打到这一步，巡回上诉法庭与联邦地区法庭之间就算还没彻底撕破脸皮也差不多了。在关于投票权问题的官司正式打响之前，第五巡回法庭的法官小组在考克斯的法院里传唤了莱德，以蔑视法庭的罪名针对他进行了为期一周的审判。</span><br>
<span>多尔这次来到哈蒂斯堡的时候满心希望能有新的证人出庭作证，尽管在实际层面上要实现这一点可谓困难重重。此外他也做好了种族隔离主义势力还要进行进一步抵抗的思想准备。维多利亚.格雷就是他想要看到的新证人之一。格雷毕生以来都相信做事要随心而行，生活要随遇而安。自从她在圣约翰卫理会教堂里举起手来表示愿意前往法院参加选民资格测试之后，一连串稀奇古怪的后续事件就闯进了她的生活，比方说在整整三位级别仅仅比最高法院大法官低一级的法官面前解释自己加盟美妆女王公司之后取得的早期成功。面对这样的怪异时刻，她一直在用“随心而行、随遇而安”这八个字安抚着自己的神经。 她哥哥的商业伙伴J. C.芬尔利每天都到法院旁听庭审，每天都坐在达默尔夫妇身边。达默尔夫妇每次都会把小女儿贝蒂带来一起旁听庭审，因为他们相信这对于孩子来说是非常重要的一课，尽管法警严格禁止她在法庭里打瞌睡。</span><br>
<span>与莱德藐视法庭审判同步进行的另一起轰动性长跑案件是詹姆斯.梅瑞狄斯就读就读密西西比大学案件。密西西比大学的大多数校董都不愿意遵照第五巡回法庭的判决结果录取梅瑞狄斯，持不同意见的少数派当中有一位塔利.雷德尔（Tally Riddell）。莱德案件审理的第三天晚上，正当校董们为了此事而无休止地开会争论时，不堪重负的雷德尔犯了心脏病。密西西比最大的报纸掀起了一场捍卫州主权的狂潮，刊登了许多题为《小心！共党将黑人当成颠覆工具》、《上千人准备为密西西比而战》之类的新闻。至少有三名密西西比州法官下令逮捕梅瑞狄斯，州立法机关也通过了剥夺公民权的法案，旨在让梅瑞狄斯沦为成为没有资格上大学的罪犯。三名正在审理莱德案件的法官赶紧从哈蒂斯堡转战到了新奥尔良，针对密西西比州州长罗斯.巴内特涉及梅瑞狄斯案件的蔑视法庭行为举行了紧急听证会。在这场吸引了华盛顿全部注意力的大戏进行期间，多尔一直在替梅瑞狄斯发言。正当肯尼迪总统在国家电视台宣布和平解决方案的时候，密西西比大学爆发了通宵骚乱。白人学生与带着成箱冰啤酒的附近居民与警方发生了激烈冲突，造成三名旁观者死亡，一百六十名名法警受伤——其中二十八人遭到了枪击。在10月的古巴导弹危机期间，两万三千名士兵露天驻扎在校园里，为梅瑞狄斯充当保镖。有情报称白人学生正在分发樱桃炸弹，接到情报的士兵们随即端着刺刀搜查了大学宿舍楼。</span><br>
<span>密西西比大学遭受的创伤如此严重，以至于密西西比州黑人为了梅瑞狄斯入学而举行庆祝活动的时候都不敢太高调。黑人大学生们也并没有紧跟梅瑞狄斯的步伐一股脑地报考白人大学。另一方面，梅瑞狄斯取得的遍体鳞伤的成功也使得克莱德.肯纳德的持续苦境更加尖锐，特别是在哈蒂斯堡附近。在与弗农.达默尔以及梅德加.埃弗斯协商后，J.C.芬尔利自愿陪同肯纳德的母亲与《黑玉》杂志记者拉里.斯蒂尔（Larry Still）一起走进了帕奇曼监狱。一行三人向狱方提交的探监理由是要为肯纳德与母亲制作一张合影。斯蒂尔走进监狱的时候大大咧咧地拿着一台装着闪光灯的相机。他知道这部相机肯定会被狱方没收，不过这部相机的作用本来就是麻痹狱方的警惕性，因为他还在脚踝绑了一台袖珍相机。对于黑人来说，为了政治目的而渗透进入帕奇曼监狱是一项极其危险的任务，稍有不慎不但帮不到肯纳德，自己也会失陷在监狱里。他们有惊无险地拍下了肯纳德面色憔悴的照片，借此挑战了密西西比州的官方立场，即肯纳德的身体健康得很，不配保外就医。监狱当局只得将肯纳德押送到医院进行医学评估。这样一来巴奈特州长就陷入了两难，在种族政治全力开动的密西西比州，他不得不应对两项分别来自对立阵营的指控：白人们将会指责他居然被黑人批评家抓住了话柄，黑人们则将会指责他对待肯纳德的手段全然不讲人道主义。为了从困境中脱身，巴奈特厚颜无耻地宣称，就算肯纳德真的生病了，当初他本人在授权进行例行医院就诊时也并没有意识到这一点。总而言之，根据当地记者杰克逊.克拉伦-莱杰（Jackson Clarion-Ledger）的报道，“监狱医生认为该名黑人囚犯的身体状况并不像新闻报道所描绘的那样糟糕。”</span><br>
<span>回到达默尔家的农场，某天下午发生了一件让人们暂时没心思为肯纳德操心的意外：一头一岁小牛跑出了牛圈。对于农家来说牛犊有个三长两短可是了不得的大事，所有人都抛下了手里的其他活计赶来抓牛。折腾了一阵之后，经验丰富的达默尔不得不承认这头牛犊跑得太快太远，不可能抓回来了。正当他肉痛地计算损失的时候，毫无抓牛经验的霍利斯.沃特金斯却远远地跟着牛犊不管不顾地冲进了牧场里。其他几名雇工半心半意地跟在后面，一边跑一边开玩笑说，就算沃特金斯确实长了一双飞毛腿，等他追上牛犊之后也照样无计可施，因为他的体重也就一百四十磅，牛犊的体重则至少是他的三倍。沃特金斯自然根本没听见他们在说些什么。眼看牛犊距离自己越来越近，他咬紧牙关猛冲几步抢到跟前，一胳膊勒住牛脖子，坠上全身的分量，硬生生将牛犊扳倒在了地上。达默尔领着儿子们赶上来之后照例将沃特金斯调侃了一通，但是调侃的语气却带上了些许不一样的意味。</span><br>
<span>当鲍勃.摩西把沃特金斯从哈蒂斯堡调离到近两百英里之外的北方三角洲地区接手同样严峻的选民登记项目时，沃特金斯与达默尔家的人们都有些依依不舍。沃特金斯借宿在达默尔家的九个月时间里，哈蒂斯堡总共只有七名新的黑人选民成功登记，有资格在1960年大选中投票的当地黑人就此增加到了十六名。不过尝试过选民登记的黑人则超过了五十人，其中许多人都成为了联邦诉讼当中的可靠证人，例如维多利亚.格雷。黑人在法院遭受刁难的场景也吸引来了不少新闻摄像记者。整体而言，自从沃特金斯离开格林伍德来到哈蒂斯堡之后，后者的登记项目进度就超过了前者。</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>伯纳德.“小甘地”拉法耶特在这一年秋天只身赶赴了阿拉巴马州的塞尔玛，为的是重振当地的选民登记项目。1961年4月，罗伯特.肯尼迪治下的司法部在这座城市提交了第一份投票劝诉讼。此前拉法耶特对于塞尔玛市知之甚少，只知道这座城市位于阿拉巴马州黑土带的中心。这个地方对他来说最大的吸引力在于其他非学委义工全都不愿过来。一年前曾有一名义工被派到这里，结果被轰出了城。拉法耶特试图复制摩西在密西西比独自掀起的事业：在战略新领域赢得立足点。在塞尔玛的达拉斯县共有一万五千名达到投票年龄的黑人居民，其中完成了选民登记的只有二百来人，自1952年以来的整整十年里只有七十五名黑人尝试过选民登记——其中包括二十八名大学毕业生——并且全都遭到了否决。达拉斯县选民联盟的萨姆与阿梅利亚.博恩顿夫妇在他们的塞尔玛保险办公室的墙上张贴了全部七十五名被拒绝申请人的姓名，将这面墙壁当成了光荣榜。</span><br>
<span>塞尔玛的选民登记项目运作模式与哈蒂斯堡和格林伍德差不多：外来的登记项目义工跟随司法部门的指引来到当地的堡垒户家中落脚，然后司法部从上而下施压，义工自下而上渗透，双方在选民登记办公室会师。无论是司法部还是义工都愿意花费数月时间发展一名选民登记申请人，或者求取一份效力微弱的法院判决。在1963年的春天，这三个地方几乎都没有历史动荡即将到来的迹象。</span><br>
<span>博恩顿光荣榜上的人们不仅可以为日后多尔的诉讼充当证人，而且也是拉法耶特的优先接触对象，但是这些人已经没什么潜力可挖了。在1954年布朗案判决之后，当地黑人社区的许多著名成员——包括一名塞尔玛大学的教授——遵循协进会的指示发起请愿，要求让他们的孩子加入白人学校。白人当局随即针对情愿群体的中产阶级软弱性采取了多种报复，包括削减学校预算与冻结银行贷款，最终迫使所有人都从请愿书中撤回了自己的名字，协进会当地分会也被迫解散。甚至就连博恩顿夫妇也不得不承认，当地黑人社区的主要成员已经被吓破了胆，一心只顾自保，不肯面对现实。请他们参加私下集会是一回事，动员他们去法院登记又是另一回事。</span><br>
<span>拉斐特抵达塞尔玛之后不出几个小时，当地白人当局就注意到了他这位曾经的自由乘车者。尽管有博恩顿夫妇的鼎力相助，但他的选民登记项目一开始却没什么进展。只有一位勇敢的女教师同意让他借宿。一位名叫玛丽.福斯特（Marie Foster）的医疗技师很快就开始教授夜间识字课程，但是全班学生就只有一个七十多岁的老头，此外她也很清楚仅凭扫盲并不足以为黑人打开投票站的大门。福斯特和她的兄弟——塞尔玛唯一的黑人牙医——尽管都接受过高等教育，却仍然未能成功通过选民登记测试。一位名叫莫里斯.欧莱特（Maurice Ouellette）的白人天主教神父在当地主持了一家传教士前哨基地，他允许选民登记项目的参与者在他的房间里开会，哪怕这样做会给他的教会造成相当大的风险。拉法耶特从圣经课程和自由歌曲开始慢慢入手扩大影响，但是如果没有主流黑人教会的协助，他就无法接触到最核心的学生群体。他最大的希望就是当地的会幕浸信会，不过这家教会的历史负担很重，内部政治也堪称错综复杂。</span><br>
<span>早在富兰克林.罗斯福当政的时代，塞尔玛会幕浸信会就在黑人浸信会的圈子里享有盛名，就地位而言相当于温泉城的罗斯福小白宫。主持这家教会的D.V.杰米森牧师在J.H.杰克逊之前凭借着咬定青山不放松的劲头统治了浸信会全国大会大约二十多年，在此期间塞尔玛的黑人一直在持续不断地向北迁徙，最终致使这家教会只剩下了一具看着耀眼的空架子。塞尔玛的孩子们都记得气势威严的杰米森总是装着满口袋硬币守在街头，向孩子们进行严苛的圣经知识问答测试，答对问题的孩子们都能得到现金奖励；他们还记得远道而来的豪华轿车纷纷停在会幕浸信会教堂门口，做派宛如国王的布道人们纷纷下车觐见杰米森牧师；甚至就连当地白人在“杰米森博士”面前也要摆出三分客气。几十年来与这样一位大牌牧师的合作致使会幕浸信会的许多执事和受托人都有些心态膨胀，以至于很看不起杰米森的继任者，认为此人无才无能，只会导致教会的衰退。</span><br>
<span>这位接任者名叫L.L.安德森（L. L. Anderson），他来到会幕浸信会的时候，塞尔玛以东五十英里的蒙哥马利刚刚爆发了著名的公交抵制运动。会幕浸信会的几位管理人员当即决定给新来的牧师一个下马威，主张自己有权决定安德森是否应就这一争议发表意见。接下来有人说安德森经验不足，无法照管会幕浸信会的声誉。还有人说他应该找一座距离他的家乡俄亥俄州更近的教堂，而不是大老远跑到这里来添乱。敌意愈演愈烈，最终有几位执事干脆拿出了一份蒙哥马利某未婚女子的宣誓书，声称自己怀了安德森的孩子。安德森公开谴责这份宣誓书内容不实，于是一些会幕官员试图通过法院命令禁止他登上布道坛。最后一位富有的执事站起来打断了敬拜意识。 “这小子必须离开，”他一边宣称一边用手指着安德森，“谁有钱谁说了算，我说他不能留在这里。“</span><br>
<span>面对如此明目张胆的叛乱，安德森只得前往蒙哥马利求援。公交车抵制期间很多布道人都聚集在此——包括金老爹在内——他想听听这些同工们有什么高招。金老爹建议他发起一项替代动议，将反叛的执事们解职。金则为安德森进一步详细解释了具体操作手法：根据浸信会的规则，安德森不需要具体指控就能将某位执事解职——只要笼统地宣称对方有渎职行为就行了。安德森在摊牌辩论当中采用了这一策略，他的支持者一举击败了由N.D.沃克（N. D. Walker）领头的执事小团伙。沃克是一位举止气派嗓音浑厚的医生，论及个人财富历来在教会里鹤立鸡群。他的女儿嫁给了芝加哥《黑玉》与《乌木》杂志的创始人，就此奠定了会幕浸信会与全国最大黑人新闻机构的联盟。面对安德森的反击，沃克以离开教会相要挟，可是这一招却出乎意料地起到了反作用，有几位会众趁机高呼让他趁早滚蛋。见此情景安德森决定见好就收，主动撤回了他的动议以示和解。聚集在蒙哥马利的布道人们听说他的做法之后都很不以为然。“这是一招错棋，”有人预言道。“既然有人主动出面替你痛打落水狗，那你拦着人家干什么？”</span><br>
<span>刚刚挡住对手们的第一轮进攻，安德森又一不小心在他们面前亮出了软肋。1959年某天下午，他驾驶自己的林肯轿车通过一个十字路口，不慎与另一辆车相撞，车身横扫到马路对面，撞死了一名过路的来人，然后被路边树木拦了下来。后来安德森在法庭上痛心疾首地发誓说一开始两车相撞的时候自己就失去了意识。但塞尔玛的检察官依然以谋杀罪起诉了他。法院认定他犯有过失杀人罪，判处十年徒刑。安德森在教会内部的对手们趁机大造声势，声称他把无法想象的耻辱带到了会幕浸信会头上。就在伯纳德.拉法耶特首次要求使用会幕浸信会的教堂进行弥撒大会之前不久，最高法院刚刚推翻了塞尔玛地方法庭的裁决，这才让安德森摆脱了戴罪之身。</span><br>
<span>整个1963年冬季期间，拉法耶特一直在软磨硬泡地恳求安德森，还提到了对方与公交抵制运动之间的渊源。但是安德森始终不肯同意。八年来，随着现代民权运动的兴起，安德森也在这座名声显赫的布道坛站稳了脚跟。他告诉拉法耶特自己不想没事找事，因为塞尔玛不像纳什维尔或亚特兰大那样进步。安德森认为，眼下自己依然很可能因为会众们的一时兴起或者阴谋串联而被迫下台，他在会幕浸信会当中的对头们依然很可能拿着他的过失杀人罪名来对付他，而且这些人还经常吹嘘自己与塞尔玛白人社会上层关系密切。</span><br>
<span>在塞尔玛寸步难行的拉法耶特遵循萨姆.博恩顿的建议，转而在塞尔玛周边的文盲自耕农当中寻找有志投票的潜在选民。他在各家各户的农场门口闲逛了一个月，直到3月份才从附近威尔克斯县的一个定居点收到了几份意外邀请。这个定居点非常偏僻，必须乘坐渡轮穿越一片湖面才能抵达。当地人相互通婚的程度极其彻底，以至于几乎所有家庭的户主都姓皮特威。根据官方记录，当地黑人居民已经有超过五十年都没有申请过选民登记了。县政府声称是黑人自己不想登记。拉法耶特在这里召开了抵达塞尔玛以来的第一场非暴力会议，向当地农民介绍了不带武器前往城镇的理念。清除了与会者的恐惧心理之后，几名志愿者表示愿意跟着拉法耶特去法院走一趟。考虑到这一去很可能回不来，他们向各自亲戚透露了自家贵重物品的埋藏地点。拉法耶特陪同几位志愿者踏上了风萧萧兮的旅程，一行人在城里的街道上吸引了无数目光。得到消息的司法部观察员赶紧来到法院维持局面。法院当局不动声色地接受了所有八个手无寸铁的皮特威的登记申请，其中有好几个不识字的人在申请书上画了个叉就算签名了。</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>在密西西比，摩西承认选民登记运动“没有能力在州境内任何地区为大量人员进行登记”，霍利斯.沃特金斯加入了二十多名志愿者组成的队伍，他们决心在三角洲城镇中扎下根来，哪怕别的什么事情都做不了——他们以公开身份到处露脸，经常孤身一人走进法院。联组委在三角洲地区共有五个以勒弗洛尔县以及格林伍德为中心的选民登记项目，地域横跨三条蜿蜒的河流。白人公民委员会的南方各州总部就位于格林伍德，直到当时这里依然是全世界棉花贸易中心之一。自从艾米特.蒂尔遭受私刑以来当地协进会分会的活动就陷入了停滞，以至于梅德加.埃弗斯干脆将这个分会取消了。恐惧笼罩之下的格林伍德紧闭大门，不让民权运动进来惹事。联组委原本将当地的一座影楼当成了办公地点，可是1962年8月的一天晚上，一群暴民将他们从里面轰了出来，接下来整整五个月里他们在格林伍德都找不到落脚之处。项目总监萨姆.布洛克一连被好几户深表歉意的寄宿家庭请出了门外，一连好几晚上只能在停车场的汽车里凑合。隔壁的向日葵县情况也好不到哪里去，自从以范妮.路.哈默为代表的十八名志愿者第一次前去申请选民登记并且遭到逮捕之后，项目义工过了一年多才组织起第二次登记尝试。</span><br>
<span>1962年气候很干燥，棉花植株长得比往年更矮，更便于机械采摘，因此佃农们的收入也比往年更低，食物比往年更少，大量佃农都面临着流离失所的威胁。摩西在汇报中写道：“这里有很多贫困的黑人家庭，美国大部分地区的人们都无法想象他们的贫困程度……母亲无法送孩子上学，因为他们没有鞋，也没有冬衣。”仅在勒弗洛尔县，全国剩余食品计划就要在青黄不接的季节里接济两万两千人——超过了当地总人口的40%，其中有很多印第安人，白人的数量也相当可观，因为当地近三分之一的白人都是佃农。当地政府的角色仅限于分发联邦政府为支持农产品价格而购买的奶酪和其他主食，谁也不敢想象美国最贫穷的两个县有能力或者有意愿为本县贫困人口免费提供食物。但是在这一年10月，勒弗洛尔县与向日葵县公然终止了一切食品救济项目。受到影响的贫民当中只有极小一部分是试图进行选民注册的黑人。尽管如此，在詹姆斯.梅瑞狄斯强行走进密西西比大学之后，情绪亢奋的县政府官员还是毅然决然地行使了相当于核战争的选项来宣扬自己的立场：他们绝不容许种族煽动分子恣意嚣张，就算要把无论黑白的全县贫民统统饿死也在所不惜。</span><br>
<span>随着寒冬的日渐降临，两家县政府都将饥荒归咎到了三角洲选民登记项目头上。联组委工作人员呼吁北方的民间社会援助网络施以援手。未来的非学委领导人艾凡赫.唐纳森（Ivanhoe Donaldson）在圣诞节假期期间从密歇根州带着一大批救援物资自驾来到了密西西比州 （他还没能到达格林伍德就被沿途警方关进了监狱）。1963年初，由喜剧演员迪克.格雷戈里领导的一个芝加哥援助向当地捐赠了好几吨物资。2月1日，哈里.贝拉方特在纽约卡内基音乐厅第一次为非学委举行了国家级筹款义演，这场演出为密西西比州的贫民们收获了大量同情与捐款。</span><br>
<span>满载救援物资的卡车纷纷来到格林伍德，带来了一场物流僵局。原本晚上无处睡觉白天无处办公的年轻义工们突然发现自己必须为大量食物找到仓储空间。面临危机的联组委最终在麦克劳林街的一家名叫骆驼强力工坊的干洗厂找到了一间空房。不过这个房间用来办公还凑合，却盛不下多少物资。为了打破当地教堂的封锁，来自哈蒂斯堡的霍利斯.沃特金斯向同事们传授了他与卫理会打交道的经验教训，而詹姆斯.贝弗尔也终于做通了一位D.L.塔克牧师（D. L. Tucker）的工作，获得了特纳AME礼拜堂的使用权。联组委很快就试探性地在这里举行了格林伍德的第一次教会集会，自由歌曲传出了教堂门外。但是这座小小的两层楼建筑很快就不够用了。于是贝弗尔又将目光投向了韦斯利礼拜堂——这家教堂位于市中心，还有一个很大的地下室，正好用来储存物资。在他的游说之下，主持这座教堂的查尔斯.F.戈登主教（Charles F. Golden）向牧师与会众们下达了死命令：上帝的圣所必须允许饥民进门。</span><br>
<span>饥饿难耐走投无路的贫民将韦斯利礼拜堂当成了活命的最后指望。对于陷入瘫痪的联组委选民登记项目来说，这些人的到来无异于一剂强心针。领取食物的长队当中的每一个人都免不了要与选民登记义工们面对面交流，义工们则抓住一切机会告诉他们，他们眼下困境的根源很大程度上在于他们是二等公民。除非他们将投票权攥在手里，否则就没有扬眉吐气的那一天。只有一小部分领取食物的佃农跟随联组委义工走进了选民登记办公室，其中几乎所有人都是文盲——摩西原本估计文盲能占到登记总人数的80%。司法部律师与联组委员工通常招募的选民登记申请人都是受过教育的社会楷模，如今参加登记的佃农们恰恰正是这些人的反面。过去百十年间，以这些佃农为代表的农村贫民纷纷被赶进了大城市，进城之前没受过教育，进城之后也毫无前途可言。 （“如今华盛顿和芝加哥遇到的市政难题根源就在于此，”日后摩西在国会听证会上这样说道。“至于这一点是谁的责任我就不知道了。”）</span><br>
<span>格林伍德联组委办公室迎来的前所未有的忙乱局面，不过忙得连轴转的摩西依然花了不少时间来讨论造成黑人种族劣等地位的循环困境：不识字就没法获得投票权，没有投票权就得不到识字所必须的教育。理论上说他们或许可以设法取消掉识字测试并且推广普选权，但这种理念必然会触及道种族与民主冲突的痛处。 一位白人选民毫不遮掩地告诉记者：“为了夺取这个国家，我们就连两个月大小的印第安婴儿都敢杀，现在他们居然要我们把这个国家拱手让给黑鬼，简直是扯淡。”几代人以来，黑人学校都饱受无知与种族隔离的纠缠，破败落后乃是常态。仅仅凭借这些正规学校并不足以让黑人摆脱识字陷阱。因此联组委工作人员与马丁.路德.金最近推出的公民教育计划合作，试图通过小型扫盲班来攻克这个难题。他们在萨凡纳和查尔斯顿附近开展了许多为期一周的密集成人扫盲课程。詹姆斯.贝弗尔与黛安.纳什夫妇请求金在三角洲开设第三所公立学校。纳什还在卡内基音乐厅筹款活动现场为了建立这座学校而进行了紧急游说。但金的行政主管安德鲁.杨拒绝批准这项计划，认为这样做很不现实：“学校很可能会被关闭，学校资产没几天就会被没收，不过在那之前学校恐怕早就让炸弹炸过了。”杨的担心绝非自寻烦恼，田纳西州的高地人民俗学校已经遭遇过了这样的命运，那以后扫盲的责任就落到了他的肩上。很多曾经见识过密西西比州各种怪现象的人们再度回到密西西比州的时候都会变得有些抑郁而又偏执，纳什也不例外。杨在一封信中笑话纳什：“黛安，你真应该在纽约多待两天，让我们在这里好好干活。然后你就不得不回到密西西比州努力工作，从而摆脱自己的内疚。”</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>很多人都在远远地注视着鲍勃.摩西的所作所为，其中有一位朱恩.约翰逊（June Johnson），这一年12月她就满十五岁了。她的父亲是苦力，母亲是女佣，家里一共有十二个孩子。好些日子以来，年轻的约翰逊一直听到成年人以事关生死的严峻语气低声谈论着一名神秘的陌生人。他们教训孩子们永远不许提起艾米特.蒂尔这个名字，即使在家里也不行。一天早上在去学校的路上，她带着一群小心翼翼、咯咯傻笑的同学们接近了双手插兜走在街头的摩西，“你来自格林伍德吗？”她问道。摩西给出了否定的回答。于是约翰逊进一步大胆问他究竟是不是自由乘车者。摩西只是笑了笑，询问了她的家庭情况，并且主动提出愿意替她拿一下书包。</span><br>
<span>在那之后，约翰逊找了个借口来到麦克劳林街，在联组委办公室门口偷偷打量。 她对姐姐说，“我听说屋里有好些帅哥呢。”一天下午，一个淘气的朋友把她推到了摩西身边。 “你们都在这里干什么呢？”面红耳赤的约翰逊抛出这个话题来为自己解围。 “我们听说你们都是麻烦制造者。”</span><br>
<span>摩西回答他们当晚正在进行选民登记会议，并询问她是否愿意看看他们的宣传册，上面解释了为什么投票权如此重要。约翰逊拿到宣传册之后赶紧跑回女生堆里，小姑娘们就像发现了危险违禁品一样兴奋，将这份册子来回传递。但是还没等朱恩.约翰逊来得及将这份宣传册藏在床垫底下，她的一位姐妹就乖乖地跑去向母亲告了密。贝尔.约翰逊（Belle Johnson）一听说女儿居然如此胆大妄为，顿时大发雷霆，吓得全家人都不敢说话。她命令女儿“一路小跑”把宣传册送回去，“以后不准你把这种东西拿到家里来。”</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>三角洲地区的饥荒日益恶化，到了1963年2月20日，每天都会有超过六百名佃农在韦斯利礼拜堂外排起长队。克里夫兰.乔丹（Cleveland Jordan）是一位年长的农村布道人，联组委请他在现场监督食物分配。他针对贫穷和投票之间的关系发表了大量演讲：“我们只是想进行登记和投票而已，我们并不想打架，我们也并不打算逃跑。”他一边演讲一边呼唤着每一位救济领取人的名字。 “我们只是想去投票站领取我们的自由而已。”那天晚上有人用柴油在格林伍德黑人居住区放了一把火，摧毁了骆驼强力工坊干洗店旁边的四家店铺。萨姆.布洛克告诉领取救济的人们，这场火灾是针对登记项目的袭击，格林伍德警方立刻以公开发表煽动言论的罪名逮捕了他。</span><br>
<span>法院没费多少事就判处布洛克有罪，监禁六个月。许多佃农都听过布洛克演唱自由歌曲，从他手里领取过午餐肉罐头与奶酪。如今他的遭遇让他们极为愤怒。2月25日与26日，超过一百五十名黑人——几乎全部都是领取救济人员——一起来到了法院。由于根深蒂固的自卑心态，他们依然不敢直视法院里面白人的面孔，他们当中只有少数人壮着胆子提交了投票资质测试申请。但是所有这些美中不足却进一步凸显了他们刚刚从内心深处发掘出来的坚韧与勇气。尽管包括种植园老板在内的旁观者对他们大声嘲讽威胁，但佃农仍在人行道上驻留了两天并发誓要回来。在密西西比州从没有过这么多普通黑人集体出面要求投票权。</span><br>
<span>两个晚上之后，一辆没挂车牌的别克轿车在路上与联组委的汽车擦肩而过，别克车上有一位手拿自动武器的枪手冲着联组委的汽车一通扫射，打中了十三枪，打伤了志愿车司机詹姆斯.特拉维斯的肩膀和脖子。当时坐在车上的摩西赶紧抢过方向盘，将汽车开进了路边的排水沟里。这次袭击使格林伍德成为了全国新闻的小小焦点。枪击事件余波未平之际，联组委领导人决定将密西西比州各地的志愿者集中到格林伍德，针对暴力袭击加强非暴力斗争的存在感。这批义工与寻找信息的重要人物一起抵达了格林伍德。公交车站的警察逮捕了一名穿着得体的黑人并对其进行了粗暴对待，然后才得知他是联邦政府雇佣的民权委员会调查员。坐阵华盛顿的罗伯特.肯尼迪本人亲自推动谈判，希望尽快回复勒弗洛尔县的联邦食品救济。梅德加.埃弗斯向协进会纽约总部的上级报告称，他“注意到”早已被自己解散的格林伍德协进会地方分会最近又活跃了起来，由前分会成员领导的选民登记活动出现了出人意料的激增——这份报告自然让协进会总部的官僚们感到脸上大有光彩。艾弗斯则假装出惊慌失措的样子，敦促纽约总部允许他放手大干，从而在民权团体之间的竞争当保持领先地位。</span><br>
<span>安德鲁.杨与埃弗斯在同一天抵达了格林伍德。他这次来是为了向詹姆斯.贝弗尔和黛安.纳什作出让步：他们可以建立一座流动扫盲学校，老师就由安奈尔.庞德来担任。庞德来自南方基督教领导大会的公民教育计划，是服务于该计划的三位经验丰富的老师之一。 3月4日她来到格林伍德，当天晚上贝弗尔与塔克牧师敦促特纳AME礼拜堂的董事会成员为她的扫盲班提供场地，庞德则向大家解释了她的导师赛提玛.克拉克自从一战以来已经开发了五十多年的教学方法——用报纸和圣经充当识字材料，用农业生产实例来教授基本算数。通过基本的公民权益训练——如何拼写“自由”一词，警长的职权范围有多大——克拉克只需要一个礼拜的集中辅导就能让大多数前文盲自豪地签名写信，去法院排队，不仅掌握了参加选民资格测试的能力，还具备了参加测试的意愿。更重要的是，她还很擅长从文盲群体当中分辨出天赋异常之人，并且为同事们总结了这些人的特质。这些人只要经过强化培训就能在短时间内发生脱胎换骨的改变，然后就能升级成为扫盲教师甚至扫盲教师培训师。瞻前顾后的特纳礼拜堂董事会最终还是同意了他们的请求，于是庞德在密西西比三角洲开设了第一个以教堂为基地的扫盲班，每周两晚上课。一个月内她的初级班就招收了一百五十多名佃农。</span><br>
<span>在格林伍德斗争战线的另一边，白人官员们终于结束了几个月以来与联邦代表之间充满恶意的谈判。联邦政府的谈判代表认为黑人没有投票权这种事在国际社会上已经有些好说不好听了，现在格林伍德县政府居然还故意让他们挨饿，此等所作所为简直让身为自由世界领导者的美国丢尽了脸面。 3月19日，联邦政府终于与两家县政府达成了和解。勒弗洛尔县的官员们声称之所以寻求和解是出于战略考量，为的是避免密西西比州遭受联邦政府势力的“入侵”。但持怀疑态度的选民却指责他们没有脊梁骨。“谁会相信勒弗洛尔县现在还能自己说了算呢？”格林伍德县议会质问道。“这一事件证明肯尼迪的华盛顿兵器库已经向勒弗洛尔县亮出了政治干预之剑，借以怂恿正在本地运作的种族煽动团体……联邦政府的弄权行径必须受到抵制。”</span><br>
<span>四天之后的晚上，纵火犯放火焚烧了联组委位于骆驼强力工坊的办公室。柯蒂斯.海耶斯在午夜时分开车路过附近并且看到了烟雾，但他一个人扑不灭熊熊烈火。第二天晚上的弥撒大会上，安奈尔.庞德举行了开设扫盲班以来的第一次结业颁奖仪式。火灾的消息促使很多人特意前来为她捧场。庞德宣布第一期十二名脱盲学生当中有八人通过坚持不懈的努力通过了二级培训。然后她邀请这八名学生——全都是女性，范妮.路.哈默也在其中——上台领取毕业证书，并且宣布她们已经具备了教授扫盲与民权课程的资质。接下来的晚上即3月26日，在当地黑人社区备受尊敬的格林家族的住宅正门挨了一发**轰击。这户人家的一个儿子刚刚申请进入密西西比大学，从而成为詹姆斯.梅瑞狄斯之后第二个就读于密西西比大学的黑人。天亮之后，近两百名支持者自发来到韦斯利礼拜堂门外演唱自由歌曲。鲍勃.摩西偶尔也会在人行道上发表几句点评。非学委执行董事詹姆斯.福尔曼刚刚从亚特兰大赶来调查联组委办公室火灾，他建议趁着士气旺盛之际去市中心游行。但是警车很快就包围了韦斯利礼拜堂，荷枪实弹的警官逮捕了每一位他们能认出来的非学委领导人，包括福尔曼、摩西、威利.皮科克（Willie Peacock）以及劳伦斯.古耶特（Lawrence Guyot）。</span><br>
<span>讽刺的是，格林伍德白人当局宛若抽疯一般的应激反应其实却起到了相当于照相机快门的效果，凸显了选民登记运动在外界观察者眼中的形象。大规模逮捕之后的第二天即3月28日，全国各地的数十名记者——包括一个来自哥伦比亚广播公司的新闻摄制组——就赶到了格林伍德。他们眼看着一百多名黑人在法院登记办公室门前排了整整一上午的长队，等到登记员早早关门去吃午饭之后，这些申请人又两两并行地前往了韦斯利礼拜堂。如此有条不紊的景象冒犯了沿途的白人市民，警方也觉得这支队伍十分碍眼，于是就朝着他们的队伍放出了警犬。警犬咬人的景象引起了白人围观者的阵阵欢呼。遭到袭击的黑人游行队伍登时乱作一团。克利夫兰.乔丹拖着受伤的牧师塔克跟在年轻的联组委义工查理.科布（Charlie Cobb）身后不顾一切地往回跑。肯尼迪总统在第二天早上的《纽约时报》上看到了德国牧羊犬撕咬塔克的照片，随即要求伯克.马歇尔采取行动。接下来，梅德加.埃弗斯为一位年老教士举行了捐款会。这位教士拒绝撤回自己的选民登记申请，结果被房东从家里赶了出来。在捐款会上，埃弗斯的发言赢得了雷鸣般的欢呼。与此同时，詹姆斯.贝弗尔与迪克.格雷戈里一起带队闯过消防车构成的路障，朝着法院大楼发动了一场大胆的游行。长达一周的全国关注终于致使某位记者在随后举行的白宫新闻发布会上向肯尼迪总统提出了关于格林伍德的问题。总统表示就目前情况看来，在格林伍德似乎确实有人触犯了得到联邦保护的公民权利，其中也包括投票权。不过他没有正面评论当地局势，而是岔开话题表示司法部刚刚就此问题提起诉讼，“接下来就要看法院的了。”</span><br>
<span>这一天是4月3日。当天晚些时候，约翰.多尔来到勒弗洛尔监狱探视了鲍勃.摩西以及其他几位联组委领导人。几位囚犯们刚刚成为了司法部的诉讼委托人，美国总统亲自通过电视向全国观众宣扬了他们这场官司。这样的事态进展让囚犯们欢欣鼓舞。过去八天以来他们一直拒绝保释，为的就是通过公众舆论压力敦促联邦政府采取行动。而且摩西也完全听懂了多尔口中的法律术语，知道他们这场官司正是司法部期待已久的“b类诉讼”。长期以来司法部发动的都是a类诉讼，例如在哈蒂斯堡针对瑟昂.莱德的诉讼就属于a类。要想发起a类诉讼，必须通过繁重的事例积累来总结出只能由种族歧视来解释的行为模式。相比之下b类诉讼则要直截了当得多，只要有地方官员涉嫌针对潜在选民进行非法“恐吓”，就会成为b类诉讼的目标。b诉讼当中联邦政府的举证责任更大，不过官司打赢之后的执法权限也相应更大：可以针对被告下达刑事禁令，可以由联邦执法力量逮捕被告，在最极端情况下还可以让法院下令直接撤换掉涉案的选民登记员，由联邦政府指派的人选取而代之。</span><br>
<span>第二天早上，联组委囚犯们尚在睡眼惺忪之际，看守们出乎意料地打开了牢门。他们慢慢才意识到自己已经自由了。针对他们的一切指控全都取消了，保释金也用不着了，他们现在就可以回家了。几名囚犯小心翼翼地观察了半天，确定这其中没有阴谋诡计，这才兴高采烈地跳起了舞蹈，有人还流下了眼泪。等了这么久，他们终于感受到了联邦政府在投票权运动背后的决定性干预力量。但摩西却凭着直觉感到有点不对劲。尽管格林伍德黑人纷纷上街庆祝，他却始终感到惶惶不安。在欢庆的街头，他遇到了约翰.多尔。两人还没说话，仅仅交换了一下眼神，摩西的一颗心就沉了下去。</span><br>
<span>此时多尔的心情也很不好。他在司法部极力主张发动b类诉讼，但伯克.马歇尔和罗伯特.肯尼迪再三权衡之后否定了这种做法。他们倒不是害怕官司打输，而是害怕官司打赢，致使司法部不得不面对所谓的“梅瑞狄斯困境”：假如密西西比州官员当真在一场b类诉讼当中败诉，很可能会破罐子破摔，暂停一切政府职能，导致公共秩序陷入真空，到时候联邦政府可能不得不派出大批军队与官僚前往当地维持秩序。自从南北战争战后重建以来联邦政府还从未采取过这么大的动作。如此严峻的情形吓住了罗伯特与马歇尔，两人决定放弃b类诉讼，从而换取联组委领导人的释放。此外联邦政府还同意支付剩余食品在当地的分发成本，从而让县政府官员得以夸口声称他们没有花费一分钱的当地税款来养活上街抗议的黑人佃农们。</span><br>
<span>这一夜的停战消解了联邦政府和密西西比州政府之间最激烈的两场冲突，但是多尔手下的律师们却对此表示强烈反对。他们中有些人以前也曾经走到过叛乱的边缘。那是在1961年，摩西刚刚在麦库姆开始选民登记项目，结果遭到当地政府的强力镇压，不得不转战异地。但是罗伯特.肯尼迪的司法部却拒绝用b类诉讼来做出回应。心怀不满的律师们辩称，当时与眼下的做法都是政治挂帅的结果：民主党政府不想惩罚民主党地方官员。多尔对于这种说法不敢苟同。在不到两年的时间里，肯尼迪政府已经与南方各州离心离德了。曾经的民主党堡垒地区现在纷纷将“肯尼迪”三个字当成了骂人的脏话。这一转变在很大程度上是因为罗伯特.肯尼迪对于民权事务的立场。多尔坚持认为肯尼迪政府在民权方面的表现远远算不上只问利害不问对错，而且无论怎样指挥链当中的每一个人都要对上级保持忠诚。</span><br>
<span>摩西出狱之后仅仅过了几个小时就遇到了多尔。多尔原本为司法部的最终决策想了一肚子解释，但是当他第一眼看到摩西的时候就将这些解释全都咽了回去。他知道摩西一直在认真地遵循他的建议，将经历放在选民登记而不是静坐示威上面。他本人也曾坚定地保证投票是国家当局改善种族关系的最坚实基础。政府认为放弃b类诉讼是权衡之举，孤立无援的摩西则认为这样做无异于一场灾难。为了获得受到联邦政府保护的投票权，他做出了心甘情愿且目的明确的牺牲。可是现在联邦政府却为了减轻公众压力而主动放弃了采取切实措施的集会。更糟糕的是，司法部的交易泄掉了格林伍德运动的势头。这场运动花费了一年时间才从无到有壮大起来，可是却在4月4日这天迅速消退掉了。同样是在这一天，远在纽约的的以斯贴.詹姆斯打赢了针对亚当.克莱顿.鲍威尔的诽谤诉讼。记者在一周内纷纷离开了格林伍德，当地局面在很大程度上恢复了原本的状态。明面上看来，惟一的区别在于学乖了的县政府官员在韦斯利礼拜堂和法院之间开通了一趟班车，以免遭到拒绝的投票权申请人与路边公众产生进一步摩擦。</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>4月12日周末，联组委领导人纷纷乘坐长途汽车或者拼车离开了格林伍德。在他们动身之前，年轻的朱恩.约翰逊大胆地告诉摩西，除非他能想办法安排她参加非学委年会，否则她就要离家出走。发生在家门口的剧变彻底迷住了她，她坚信只要去一趟亚特兰大就能发现这些搞运动的黑人来自哪里。她围着摩西软磨硬泡了半天，摩西最后终于同意当面去跟她的母亲说一说。贝尔.约翰逊并没有直接拒绝摩西的请求，而是坚持女儿出门在外必须有一个合适的女性监护人。朱恩一听此言大喜过望，赶紧让摩西将安奈尔.庞德也请到家里来。庞德表示愿意照看朱恩，这个小姑娘抵达亚特兰大之后可以住在自己当年在学校教书时的公寓里面。贝尔的心情十分矛盾，不知道该不该放女儿出门。一方面她在白人家庭帮佣的时候听到了很多让她心惊胆战的言语，另一方面一意孤行的女儿确实找来了一位看上去十分正派可靠的担保人。最终她还是心软了，于是欣喜若狂的朱恩平生第一次离开了密西西比州。</span><br>
<span>不久之后有三百五十名学生在亚特兰大大学金门神学院召开了会议，其中六十人来自格林伍德。与会者当中有很多都是来自各地前哨站的资深非暴力运动参与者，此时他们的战斗意志已经有些消退了。这些不惧殴打与监禁的英雄们突然变成了脆弱的年轻人会场里涌动着各种各样的强烈心态，有人陷入了自我仇恨，也有人陷入了弥赛亚式的骄傲，有人构想乌托邦，也有人万念俱灰，有人玩世不恭满嘴怪话，也有人虔诚地念诵着赞美诗，有人认为种族问题是非理性摩擦冲突的组成部分，也有人认为种族问题是装满了原材料的仓库。尤其值得注意的是，学生们公开争论的许多话题对于他们的长辈乃至祖辈来说都是必须避而不谈的忌讳。 “我仍然想不清楚，黑人获得投票权的速度是否足够快，”摩西在会议上说。 “棉花种植的自动化只会不断加深，受教育不足的黑人缺乏适应新技术的能力，白人不愿意培训他们，白人公民委员会还打算将他们赶走。”面对这场充满痛苦和压迫的潮流，选民登记运动的远景目标——让少数受过教育的黑人获得投票权——几乎不能给人带来任何安慰。在摩西看来，只有不受资质限制的普遍选举权才能给黑人带来希望。他采取了非洲反殖民运动的口号：“一人一票。”他大声说出了自己的想法，敦促其他学生们万万不要低估普遍投票权对于南方白人来说意味着怎样的政治成本。假如众多没有读写能力的黑人也成为了选民集体，那么整个南方的政治生态都将遭受极大冲击。任何其他美国人都不必应对这样的前景，就算那些习惯于将南方人统统视作大腹便便的无知乡巴佬的北方人也用不着。</span><br>
<span>摩西在会议上声称，当五百名佃农而非五人试图登记时，格林伍德已经瞥见了奇迹。 “对我们来说，这是一个很大的数字，这是一次重大突破。”不过他又推测他们需要“五千人而不是五百人前往法院。”没有人能够预测像这样规模空前的集体登记会造成怎样的结果，也无法确定要凭借什么线索来确定发动这场超大规模集体登记的最佳地点与时机——是否应该关注法庭判决与棉花价格？全国新闻报道的倾向是否值得注意？教堂里的士气高涨到什么程度才够用？白人警察的眼神要如何解读？</span><br>
<span>回到格林伍德之后，安奈尔.庞德立刻收拢了一批打算从塞提玛.克拉克那里接受进阶公民课程的申请人。贝尔.约翰逊断然拒绝允许女儿再次出远门——至少在学年结束之前不行——但是范妮.路.哈默报名参加了4月份的研讨会。在哈蒂斯堡，维多利亚.格雷从弗农.达默尔那里接受了扫盲教师培训——达默尔将霍利斯.沃特金斯教给自己的内容全都传授了出去。在她的兄弟与J. C. 芬尔利的陪同下，格雷拜访了克莱德.肯纳德的家，为的是收集各种事实，从而争取法官对肯纳德宽大处理。但是到了肯纳德家之后，一行人却惊讶地发现形销骨立的肯纳德早已躺在母亲的摇椅里面等着他们了。却原来巴内特州长事先没跟任何人打招呼就“无限期地”暂缓了他的，几乎可以肯定是为了不让肯纳德死在州监狱里。眼前的肯纳德让访客们感到五味杂陈——既为了他意外重获自由而感到喜悦，又因为他年纪轻轻就被癌症活活吞噬而感到恐惧。不过最让维多利亚.格雷念念不忘的却是肯纳德的温和态度。他在回忆自己遭受的种种恶劣对待时语气十分平静，简直有些不太自然。这一点让格雷觉得心里发毛，以至于她忍不住带着一丝批评的口吻询问肯纳德心里是否当真全无怒火。 “不，我不生气，”肯纳德回答道。 “至少现在已经不生气了。现在我只是很高兴能够回家。离开肯纳德家之后，格雷一直在回想这次会面，不知道肯纳德究竟是人之将死其言也善还是已经超脱了仇恨与恐惧的层次。她想起了自己第一次参加年轻的霍利斯.沃特金斯主持的弥撒大会时对方身上发散出来的奇异能量。思前想后，她终于决定姑且将美妆女王的业务搁置一个礼拜，独身一人搭车前往了格林伍德——她是整个密西西比南部第一个这么做的人。抵达格林伍德之后，她又与范妮.路.哈默以及安奈尔.庞德一起乘坐长途车来到了非学委位于萨凡纳附近的静修地点。</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>六，震颤：从洛杉矶到塞尔玛</span><br>
<span>此时詹姆斯.贝弗尔被马丁.路德.金召唤到了伯明翰帮忙。他带着黛安.纳什和他们八个月大的女儿从格林伍德赶了过来。正好赶上在4月12日的弥撒大会上替代金发表布道，此时金已经遭受了单独监禁，经过精心策划的伯明翰战役也陷入了危机。在接下来的一周里，贝弗尔与纳什夫妇成为了金的事务主管怀亚特.沃克的左右手。沃克正在竭尽全力地应对着各方各面的混乱局面——游说肯尼迪兄弟，争取公众支持，与记者记者以及外地的名人搞好关系，哄骗新的入狱游行志愿者下水，淘汰非暴力运动的落后份子并且培训新人，从而维持日复一日针对种族隔离商业区标志性地点的围困。 </span><br>
<span>沃克的战术创新之一为贝弗尔提供了特别适合他的独特机会。沃克历来是个办事一板一眼的人，运动一开始坚决要求每天的示威游行都要准时发动。实际情况当然不会这么理想，拖延与拖沓都是家常便饭。沃克原本只会生闷气，但是后来他却逐渐注意到新闻记者经常混淆路边的黑人旁观者与实际参与入狱游行的志愿者，在报道当中将二者的总数算在一起。发现了这一点之后，沃克一反常态地开始故意拖延每天的游行发动时间，希望依靠日益增多的围观人群来掩饰入狱游行志愿者数量的减少。到后来每天抗议游行的发动时间干脆拖延到了放学之后。这样一来贝弗尔最喜欢的一类志愿者——也就是学生——开始逐渐充实进入了游行队伍当中。 ?</span><br>
<span>贝弗尔并不太关心在抗议运动的背景当中遭到逮捕的青少年，他的目光投向了另一个方向。其他人或许觉得伯明翰示威运动目前的走势萎靡不振，但是在他看来这场示威已经实现了他们在密西西比三角洲耗费几个月才完成的工作：吸引并且聚拢人群。密西西比州的大部分黑人人口广泛分散在农村种植园里，伯明翰则并没有这样的劣势。每天晚上七点是例行的弥撒大会时间。在纳什和学生志愿者的陪同下，贝弗尔散发了许多传单，邀请青少年们每天提前两小时开小会。他在会场上宣讲了市中心抗议示威的意义。每天来听他发言的青少年人群增长极快，以至于安德鲁.杨也过来帮忙，杨在领导大会民权项目当中的助手多萝西.柯顿每天都会为集会开始前的合唱担任领唱。介绍过了自己在密西西比州积累的实践经验之后，贝弗尔给人们播放了国家广播公司关于1960年纳什维尔**的纪录影片。那一次共有四千多名学生参加了气氛热烈的抗议游行，最终在纳什维尔的图书馆和午餐柜台实现了种族融合。到4月20日，当金与阿博纳西离开伯明翰监狱时，青年集会的人数已经超过了成人集会。4月23日，记者们依然没有在肯尼迪总统的新闻发布会上询问关于伯明翰的事态。这一天晚上参加弥撒大会的成人第一次挤满了圣雅各浸信会教堂，因为开小会的学生们没有及时休会。4月26日，入狱游行的人数只剩下了寥寥几人，迫使弗雷德.夏特沃斯只得以拖待变，宣布将于5月2日一场大规模的运动新阶段。在弥撒大会上起立的大多数入狱志愿者都来自贝弗尔的青年研讨会。</span><br>
<span>金一方面称赞这些孩子们的勇气，一方面又告诫他们稍安勿躁，因为伯明翰监狱并不是他们应该去的地方。在每天晚上的战略会议上，金与其他领导人绞尽脑汁，苦苦思索要在5月2日采取怎样的高招才能阻止伯明翰示威运动走上绝路。有人建议绝食，也有人建议黑人布道人集体身穿法袍举行入狱游行。但是谁也不敢说自己的主意就一定能打破外界的坚壁。伯明翰的白人领导人也察觉到了抗议阵营的后续乏力，并且针对性地采取了坚定但不张扬的“天鹅绒裹铁锤”对抗策略。伯明翰当地报则适逢其时地刊登了一篇名为《格林伍德凭借忍耐赢得胜利》的文章。金的战略会议的气氛变得越发恶劣。 5月2日，抗议运动领导层向追随者们和全国媒体承诺将要发动一场“非暴力诺曼底登陆”。但是私下里怀亚特.沃克不得不承认抗议运动眼看就要无路可走了，无论是布道人们势如惊雷的宣讲还是唱诗班的甜美歌声都不足以从会众当中争取到四五十人以上的志愿者。与此同时贝弗尔却在洋洋得意地声称青少年会议人数激增，几乎每天前来参会的人数都需要两座教堂才能装得下。这番表态气得沃克胡子都要竖起来了。他认为贝弗尔是个根底不牢的外人，而且还特别任性，根本不懂如何服从指挥链的管束。</span><br>
<span>不过再怎么说沃克也是个办事看成果的人。当初金与夏特沃斯打算在伯明翰发动抗议运动的时候，支持他的当地黑人成年人就不占多数。抗议运动开始之后成果寥寥，苦难与失望却接踵而至。运动阵营内部有不少人都主张要尽量体面地撤退，致使金与夏特沃斯承受了巨大的压力。还有人在私下里不怀好意地预测，以金为首的外来人将会进一步恶化伯明翰黑人的处境，无处发泄怒火的白人必将采取更严苛的种族隔离手段。更糟糕的是，贝弗尔的提议将会让黑人下一代当中的精华背负案底，更不用说天真无邪的孩子们被拖进环境凶险的种族隔离监狱之后会遭受怎样的心理创伤了。金来到伯明翰之后寄宿在约翰与蒂妮.德鲁夫妇家里，德鲁家从事保险行业，在伯明翰地位显赫。德鲁夫妇早就将孩子送去了寄宿学校，好让他们远离伯明翰。像大多数金的最坚定支持者一样，如果他们知道贝弗尔不仅打算发动年龄较大的青少年上街游行，还要发动初中生乃至刚刚离开幼儿园的小学生，肯定会吓得惊慌失措。抗议阵营的高级工作人员也对事态进展感到揪心与沮丧，因为贝弗尔声称有一个“声音”指示他要通过儿童来颠覆伯明翰黑人社区当中早已威信扫地的权威阶层，而金似乎很看重他这番胡说八道。金不仅坚持要听贝弗尔把话说完，而且听话期间始终面露微笑不置可否，而且还。 “反对你的妈妈吧，”贝弗尔告诉金，“你有权作见证。”</span><br>
<span>第十六街浸信会教堂的大门在5月2日星期四下午一点钟过后不久敞开了，一长队共计五十名青少年两两并排地唱着歌曲走了出来。堵在教堂门口的警察小队像往常一样将他们拖进了囚车里。然后第二支青少年队伍也走出了教堂，再然后是第三支以及更多的队伍。就连六岁的儿童面对警察也不肯退缩，直到被捕为止。现场局势越发混乱，警队指挥不得不打电话叫来校车临时充当囚车，并派出增援部队拦截那些溜过封锁线进入市中心商业区进行抗议的青少年。这一天足有将近一千名儿童参加了抗议，并且将许多黑人成年人都争取了过来。凯利.英格拉姆公园的旁观者当中不少有人在游行队伍里惊愕地看到了不听话的自家孩子。几个世纪以来相互冲突的各种情绪致使他们的脸色阴晴不定，直到最终有些人终于绷不住了。一位老太太沿着逮捕线跑去，大喊道：“唱啊！孩子们，唱啊！”</span><br>
<span>当天晚上，伯明翰的各家监狱全都挤满了人。公牛康纳只得命令警官们在明天的对抗当中结成方阵，依靠恐吓与殴打来驱散金可能撒到街上的任何示威者，而不是直接逮捕他们。第二天，又有超过一千名新近加入非暴力抗议的儿童精神高涨且纪律严明地走上了街头，在警方面前丝毫不让步。在康纳的指挥下，警方的挫折与仇恨情绪一股脑地爆发了出来。警犬撕裂了游行队伍，高压水枪喷得孩子们在路面上满地乱滚。警方施暴的新闻照片抓住了全国乃至全世界各地千百万读者的视线，扫清了无数人内心对于抗议活动的抵触与戒备情绪。在伯明翰，帕克高中的黑人校长拼命从外侧反锁了校园大门从而保持秩序，但学生干脆踏平了学校周边的围栏来加入示威游行。</span><br>
<span>这天晚上金从一座教堂转战到另一座教堂，参加了一场又一场弥撒大会，敦促人们记住眼下这种亲历历史的感受。他将天生的谨慎心态抛在一边，也不顾有些人对于送儿童进监狱策略的批评以及对于孩子们在监狱里处境的担忧，放开嗓门大声喊道：“昨天是诺曼底登陆的D日，明天将会是加倍的D日！”同样是在这天晚上，贝弗尔登上了夏特沃斯以前在伯明翰主持过的旧布道坛。他俏皮而又夸张地喊道，他打算在星期二之前将无论老幼的全体伯明翰黑人都送进监狱，因为他还要赶紧“回到密西西比州摘棉花。”这样离谱的目标自然无法按期达成，但是参与非暴力运动的黑人确实在一周之内挤满了监狱并且淹没了不许他们涉足的市中心街道。到了5月6日星期一，抗议队伍的主力突然从孩子们转变成了成年人，这一天至少有两千五百名示威者挤进了伯明翰监狱，当天晚上在各家教堂参加弥撒大会的会众总人数则是这个数字的四倍还不止，会场气氛极其热烈。如此触手可及的历史感让金的内心充满了欢欣与敬畏。</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>还是在这一天，远在洛杉矶的一家法庭里面涌动着某种极其原始的情绪。在这里审理的案件正是发生在1962年4月洛杉矶第二十七号穆斯林圣殿门前的大规模警民互殴。穆斯林集体被告们的辩护律师厄尔.布罗迪（Earl Broady）正在对涉案警官李.洛根进行交叉质询，但是问着问着他突然打了个趔趄。“‘男性黑人’，这个说法对你很要紧，不是吗？”布罗迪低声问道，他的脸色突然笼罩上了一层阴云。 “‘男性黑人’，”他又重复了一遍。洛根回答这个词只是对于那个暴力夜晚的斗殴者的描述。布罗迪试图维持镇静继续原本的提问，但是说着说着又停了下来。 “你在动手的时候不是管他们喊黑鬼吗？”他突然没头没脑地抛出这样一句话。</span><br>
<span>“我没有，”洛根回答道。</span><br>
<span>布罗迪要求法官给自己一点时间平复情绪。但是接下来洛根又说他在犯罪现场第一眼就看到了“几个男性黑人”正在穆斯林神殿以南一个街区与警察厮打在一处。闻听此言布罗迪立刻要求与法官进行现场讨论。 “法官大人，我认为本庭在提及本案被告时的措辞应该与提及高加索人种的时候完全一样，”布罗迪说。 “这名警官不会说他看到了男性犹太人、男性爱尔兰人、男性瑞典人或者男性高加索人。”</span><br>
<span>大卫.科尔曼法官先是肃静了一下法庭里交头接耳的喧哗声，然后轻轻地向他认识多年的布罗迪发表了自己的意见。根据他的从业经验，这是警方报告的标准措辞。 “这个问题是由辩方而不是人民提出的，”法官说。接下来他又提醒布罗迪，辩护律师之前就反对过全白人陪审团，试图借此将种族标准插入本案。 （就此而言，科尔曼法官曾经私下向布罗迪保证，全白人陪审团很可能对被告更有利，因为大多数黑人陪审员都过于情绪化，不能对这种耸人听闻的案件做出客观判断。）布罗迪则辩称，像这样多次重复泛化种族词语所起到的效果远非中立，而是会让全体黑人都蒙上一层基于偏见的指责，本案的十四名穆斯林被告只是首当其冲而已。传播了一种偏见的模糊内疚。“这个人曾经十一次说过‘男性黑人’，”布罗迪抗议道。 “我们数的很清楚。”</span><br>
<span>科尔曼法官指责布罗迪缺乏安全感。 “早晚有一天，我们将会充满信心并且自尊自重，”他在法官席上说道。“到了那一天，当别人将我们称作黑人、犹太人或其他任何人的时候……我们将不会感到非常烦恼，而是会引以为荣。”</span><br>
<span>这番话说得布罗迪无言以对，只能讷讷地走回了辩方席位，站在那里一句话都说不出来。法官的反驳深深触动了他内心的痛处。作为洛杉矶黑人律师的主席，布罗迪多年来一直认为，以黑人的身份说话与思考就等于承认自己低人一等，按照白人的方式思考才能做到思路清晰。最近他接手了一起为刑事起诉被告辩护的案件。与被告交流了几次之后，布罗迪发现自己开始在比佛利山的邻居面前不由自主地操起了下层黑人的声口。他一向觉得自己与这些邻居们才是一路人，事到临头他才不得不承认自己也从擦鞋匠与洗心革面的窃贼身上学到了不少经验教训。过去一个月以来——或者说自从金在伯明翰展开抗议运动以来——每次开庭都有多达二百五十名武装警卫将法院团团围住，唯恐一点火星就会引爆种族骚乱。但是在法庭内部却只有十四名穆斯林被告会直言不讳地谈论种族问题。被告们规规矩矩地坐在被告席上，马尔科姆.X就坐在他们身后几排。每个人都穿着一尘不染的穆斯林服饰，开口说话的时候无不干脆利落。每个人都以毫不动摇的严整姿态发表了关于自身恶劣境遇的证词——家庭破碎、教育不良、犯罪记录，等等。圣殿门外响起枪声之后，他们当中很多人吓得大小便失禁了。布罗迪对于他们的宗教信仰很不以为然，不过随着接触的加深，他还是逐渐对这些人产生了钦佩之情。尽管如此，他依然无法一边将种族问题摆在明面上，一边还希望在法庭上获胜。</span><br>
<span>“法官大人，”他最后说道，“……我觉得我没法继续问下去了。休庭之后布罗迪在记者面前将会轻描淡写地声称自己的当庭崩溃只是情绪激动的结果而已，要不然他担心自己“可能会拿着被告的穆斯林身份说事”，但当时在辩护席上他只能双手捂脸无力地坐下，让自己的联席律师继续辩护。</span><br>
<span>接下来控辩双方围绕着公开提及种族这一点展开了你来我往的试探。控方律师偶尔会抛出暗藏深意的问题：“作为一名穆斯林，琼斯先生，‘杀死白鬼’这句话对你来说有什么意义吗？”一位代理地方检察官则小心翼翼地询问出庭作证的保罗.库依肯达尔警官：“澄清一下，你是是否属于黑人种族？”库依肯达尔给出了肯定的回答，法庭就此确定了政府方面的一名**人是黑人。这样的问题让库依肯达尔本人感到很不舒服。从今往后在警察局里面他再也不能将自己当成白人了。从此以后警局同事们失去了对于库依肯达尔的信任，因为他们都很怀疑库依肯达尔在事发当晚的犹豫不决究竟出于什么动机。正当警官李.洛根与穆斯林亚瑟.X.科尔曼为了杀死彼此而扭打成一团的时候，他却站在一旁犹豫不决。尽管每一秒钟的流逝都致使一名警察的生命陷入越来越大的危险，他却依然不肯当机立断，在第一时间打死与他同属黑人的袭警人员。另一方面，黑人群体则将他视为痛殴科尔曼的行凶者之一，丝毫不觉得他在动手之前的警告与呵斥体现了职业精神与人道主义。孤立无援的阴云笼罩着库依肯达尔，他这副阴郁的形象将会继续保持下去。</span><br>
<span>在辩方这一边，布罗迪询问少年被告特洛伊.X.奥古斯丁是否曾经在事发现场说过“Negro”一词。根据一份有争议的口供，他确实说过。 “不，先生，”奥古斯丁回答道。布罗迪问他为什么，他说，“自从我发现‘Negro’这个词的意思之后，我就不再用这个词称呼别人了。”奥古斯丁还想进一步解释，布罗迪却表示自己已经问完了。控方随即提出抗议，表示辩方在对自己有利的时候就会将种族问题搬出来，对自己不利的时候则会避而不谈。布罗迪之所以不让奥古斯丁说的太细，是因为这样做很容易牵扯出以利亚.穆罕默德宣讲的穆斯林教义，而这个话题实在太危险。伊斯兰国度的成员只会使用“black”而不是“Negro”，因为black是英语，而Negro则是西班牙语。根据伊斯兰国度的主张，用外语来表达种族身份简直可笑至极。假如黑人要自称Negro，那么白人也理应按照西班牙语自称Blancos。*</span><br>
<span>*【1963年马尔科姆.X如是说道：“今天一般的黑人听到你管他们用英语喊black就会十分生气，坚持要你将他们称作Negro。你要问他们Negro是什么意思，他们就说这是西班牙语里的黑色一词。换句话说，用英语说他们黑是不行的，用西班牙语说他们黑就没问题，这也太可笑了。”穆斯林将Negro一词视为奴隶制的历史残留，因为最早使用这种说法的正是西班牙与葡萄牙奴隶主。】</span><br>
<span>大部分证词都重构了4月27日夜晚的混乱暴力现场。控辩双方的证人互为镜像，都将对方描绘成为原始野蛮的化身并且将自己描绘成受害者。医生开出的证词在一定程度上支持了警方对于自身遇袭的戏剧性陈述，特别是在冲突一开始汤姆林森中枪以及肯斯科遭到痛殴的情节。然而随着案情陈述进展到后期，讲到了警察们冲进圣殿实施报复的情节，警方的证词就有些自相矛盾了。警察们声称自己冲进圣殿之后遭到了大规模围攻，可是说这话的警察们身上大都毫发无损，只有雷诺兹警官一个人扭伤了大拇指。辩护律师认为这是他自己在打人的时候碰伤的。在辩方这边，穆斯林证人坚决声称他们从没见过穆斯林教友们反击警官。尽管以利亚.穆罕默德向来鼓吹黑人遭到暴力侵害的时候要拿出男子汉气概奋起自卫，并且极力讽刺非暴力运动是怯懦软弱的孬种行径，但是穆斯林证人却暂时抛开了他的教导，将自己身上的伤口与自己手无寸铁的事实当成了证词的支柱。马尔科姆.X指导所有被告要准备好迎接最严苛的敌意，他们的证词必须做到严丝合缝，他们的态度必须做到不卑不亢。在受审期间，被告们的身上始终发散着尽人事听天命的气息。他们看上去似乎并不需要宽恕，反而将自己当成了需要宽恕别人的那一方。</span><br>
<span>正当默默无闻的穆斯林审判撒下了奇迹的种子时，伯明翰的非暴力运动也抓住了更广大世界的情绪。5月的第二周，金手下的示威者布满了伯明翰的市中心商业区。示威的烈火转瞬之间就烧毁了正常的商业秩序，将顾客客流蒸发得涓滴不剩，见此情景的伯明翰商业领袖们一个个心如刀绞。但是由于所有的监狱都已经满员，警察们也只得向他们表示自己爱莫能助。全球各地将近二百名记者汇聚在伯明翰，就连德国与日本的新闻机构都派了人过来。“联邦政府并没有袖手旁观，”肯尼迪总统的发言人在华盛顿简明扼要地宣布，“只不过具体细节不便透露。”私下里，肯尼迪总统和几名内阁成员会见了好几位在伯明翰开设有分公司的企业领导人，敦促他们参与伯明翰市政当局与金的谈判。5月10日星期五，弗雷德.夏特沃斯以胜利者的姿态宣布伯明翰“终于做出了符合良心的抉择。”伯明翰的商人集团已经接受了在商场更衣室与午餐柜台推行种族融合的时间表——甚至就连雇用黑人职员的问题也提上了他们的日程。 “这可真是太棒了！”金在弥撒大会上大声喊道。</span><br>
<span>回到洛杉矶，在星期五这天作证的被告是查尔斯.X.甄诺。他讲述了自己如何将孩子们留在路边的车里，只身进入圣殿寻找妻子马布尔，雷诺兹警官如何破门而入撞到他身上，两人如何摔倒在一起并且碰翻了饮水机。像其他穆斯林证人一样，甄诺也当庭辨认了自己穿过的西装被警方撕碎之后的残片。厄尔.布罗迪结束提问将证人交给交叉质询环节之后，代理地区检察官霍华德.基彭（Howard Kippen）急切地想要将陪审团的注意力从撕裂的西服与西裤上面转移开来。 “好吧，先把这些东西撤下去，我们面对面谈一谈，”他这样告诉甄诺，然后停顿了一下。基彭没有质疑复仇警察如何歇斯底里的详细证词，而是打算反其道而行之。 “1962年4月27日晚上，你曾经在任何时刻感到过愤怒吗？”他问道。</span><br>
<span>“不，先生，”甄诺说。</span><br>
<span>“你没有生气？”基彭问道，他的语气听上去很意外。</span><br>
<span>“不，先生。”</span><br>
<span>“你后背挨了一下？”</span><br>
<span>“是的，先生。”</span><br>
<span>“你嘴上挨了一拳？”</span><br>
<span>“是的，先生。”</span><br>
<span>“你的牙龈出血了，牙齿也松动了？”</span><br>
<span>“是的，先生。”</span><br>
<span>“你的衣服被扯烂了？”</span><br>
<span>“是的，先生。”</span><br>
<span>“你的腹股沟遭到了击打？”</span><br>
<span>“是的，先生。”</span><br>
<span>“你没生气？”</span><br>
<span>“不，先生。”</span><br>
<span>布罗迪跳起来反对基彭不允许被告解释自己的说法——也许甄诺当时太害怕，忘了生气——但是基彭已经得到了他想要的答案。总而言之，他认为没有人可以忍受这种程度的虐待而不生气，因此无非有两种可能，要么警察的行为并没有那么暴力，而且穆斯林也针对警察施加了暴力，要么穆斯林缺乏正常人全都有的气性，总之他们挨打也是活该。他嗤之以鼻地指出，只有一名被告承认自己对于警方施加的羞辱和痛苦感到不满，穆斯林的脾气简直好得不像话。按照他这套逻辑，除非陪审团认定被告们就像伯明翰监狱中最小的孩子一样无辜，否则他们都将被判有罪。</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>正当入狱游行达到高潮的时候，伯纳德.拉法耶特经常驱车来到伯明翰帮助贝弗尔与纳什夫妇训练年轻的入狱志愿者们。但他几乎从不会在伯明翰过夜。伯明翰这边声势浩大的突破反衬了他在伯明翰以南几百英里的新岗位上的业绩表现多么惨淡，让他感到很不自在。这一周的大部分时间里，拉法耶特每天晚上都会返回塞尔玛过夜。他的栖身之地是伯韦尔医务室，这是一所规模很小且奉行种族隔离的医院，刚刚遭受中风的萨姆.博恩顿正在这里休养，拉法耶特则在这里为他陪床。尽管此时的博恩顿身体虚弱气息奄奄，但依然还在抓住一切机会拉拢其他病友参加选民登记。 “你是一名登记选民吗？”他向走廊里的陌生人喊道。 “我希望你参加登记。没有选举权的种族是没有希望的。“</span><br>
<span>伯明翰示威取得初步胜利的好消息传到病房之后几个小时，博恩顿就去世了。这样的巧合触发了强大的情感潮流，拉法耶特趁此机会开始游说塞尔玛城内的各位黑人教士们，希望他们尽快举办塞尔玛的第一场弥撒大会。他半遮半掩地声称本次大会的主题是“悼念博恩顿先生与纪念选民登记”，希望借此藏匿自己的政治企图，但是这种说法谁也骗不了。就连博恩顿本人的牧师都拒绝在塞尔玛第一浸信会教堂举办悼念活动。自从十年前驱逐了担任牧师的弗雷德.夏特沃斯之后，这家教会一直在避免卷入争议。其他牧师拒绝举办弥撒大会的理由则是害怕自己的教堂遭到炸弹袭击。会幕浸信会的L.L.安德森牧师告诉拉法耶特，“他们都不愿意另建一座教堂，本地的大部分教堂都是现任牧师出资兴建的。”安德森本人也承认，就算真到了走投无路的时候他也不打算将自己的教堂让给拉法耶特使用，“因为这样的决定太大了，一个人做不了。”但他确实在随后的礼拜活动期间即兴发表了一篇纪念博恩顿的悼词，并且询问坛下会众们有谁认为博恩顿这样的人不配得到人们的致敬。执事们并没有提出异议，于是安德森很快就将自己的承诺传播了出去。几小时后，安德森牧师拿着自己的悼念文稿来到一家当地黑人开设的印刷厂，要求印制一批高质量传单，但是印刷厂老板却死说活说都不愿接下这单买卖，气得 安德森大发雷霆：“你不是自称印刷工吗？别人拿来什么你印什么不就完了？你不就是干这个的吗？！”</span><br>
<span>拉法耶特终于得到了他想要的传单，但是事情并未就此了结。当天晚上，会幕教会的执事们自行来到塞尔玛大学的校董会议室召开了一场关门会议。闻听此事的安德森立刻赶到了塞尔玛大学。他知道执事们认为塞尔玛大学是他们的地盘，因为他们当中许多人都是这所大学的教职员工，D. V. 杰米森在世的时候还曾担任过该校校长。令安德森大惊失色的是，叛乱执事们的发言人居然是不怒自威的威廉.H.丁金斯博士（William H. Dinkins）。此人掌握着好几个学位，还是布朗大学的历史教授，平时举手投足戏剧感十足，甚至有一点浮夸。安德森与丁金斯的关系历来不错，平时布道的时候经常请他介绍与布道词相关的圣经参考或者历史事实，丁金斯也总是乐于从命。安德森还曾一度追求过丁金斯的女儿。1956年安德森因为涉嫌过失杀人致使教会陷入分裂的时候，丁金斯是他的支持者之一。当时丁金斯凭借自己的丰富学识掰开揉碎地讲解了“不当行为”和“渎职行为”之间的差异，气得一心想要搞掉他的沃克一派无可奈何。过去的融洽关系使得双方都感到十分痛苦，不过丁金斯依然表示执事们已经决定取消任何将要在会幕教堂举办的博恩顿悼念活动。“你放弃了你的朋友，牧师，”丁金斯指责道。 “你现在成了陌生人的同路人。”这里的陌生人自然指的是年轻的自由乘车者拉法耶特，丁金斯将他称做“自称布道人的惹祸精”。</span><br>
<span>安德森与丁金斯随即展开了一场脸贴脸的争执：对于礼拜场所来说，沾染世俗政治的行事目的与遭到世俗恐惧腐蚀的精神哪一个更加亵渎呢？两人都引用了耶稣将兑换银钱之人赶出耶路撒冷圣殿的故事来指代博恩顿悼念会，并且总结出了截然相反的教训。如此激烈的情绪冲突导致许多执事哭嚎起来，笨拙地试图劝说两人和解。有一位执事承认尽管他与博恩顿是朋友，但是在公共场合却一直躲着对方，因为他害怕与主张投票权的狂热分子扯上关系。当宗教论点全都说完之后，安德森假装出了让步的姿态。 “是你们建造了这座教堂，”他告诉执事们。 “是你们堆砌了砖头并且涂抹了砂浆。我没有为这座建筑投入一分钱，事实上这座教堂建成的时候我甚至还没有出生。因此我从不打算将教堂从你们手里夺走。”安德森声称，虽然他们确信只要自己明确下令就一定能得到执事们的支持，不过他还是愿意尊重大家的意见。他将会挑选一片远离会幕教堂的空地为博恩顿露天举行追悼会。他极其精确地描述了这块空地的范围，并且越说越兴奋：“我要接上扬声器，我要告诉所有人，他们之所以不能进入会幕教堂是因为执事们害怕了！害怕白人！”</span><br>
<span>“不，不，牧师兄弟，不要这样做！”措手不及的丁金斯大叫道。他死死盯着安德森的面容，想要看清对方究竟有几分真心实意，又有几分虚张声势。</span><br>
<span>5月14日星期二晚上会幕浸信会教堂足足来了三百五十人。此前教会内部的痛苦争执丝毫没有在现场流露出来。对于他们来说，柔和的管风琴音乐与安德森牧师身穿法袍的肃穆形象维持着圣所的镇定气质，抵抗住了教堂门外令人震惊的紧张局势——就在仪式进行期间，教堂的彩绘玻璃窗上面时常就会闪过红蓝**的刺眼光芒。许多人在前来教堂的路上都通过汽车收音机听到了乔治.华莱士州长的愤怒斥骂。州长谴责美国陆军在伯明翰的存在无异于“公开邀请无法无天的黑人暴徒在街头作乱，那帮人肯定以为自己受到了联邦军队的保护。”此时距离马丁.路德.金下榻的汽车旅馆遭到炸弹袭击已经过去了三天。种族关系的的震颤已经从伯明翰蔓延到了塞尔玛以及更远的地方，会幕教堂里的许多人都感到全身骨节发颤。</span><br>
<span>仪式正在进行的时候，塞尔玛警长吉姆.克拉克（Jim Clark）在一群警员的簇拥下走进了教堂。任何白人的突然出现都能让黑人教堂安静下来，但是这次进来的白人并不是一般人，而是荷枪实弹的执法者，白人至上主义法律的执行人员，几乎所有黑人都害怕他们。这些人一露面，紧张的执事们立刻聚拢了起来。克拉克向他们展示了一份允许他进入教堂预防动乱的法院命令，声称这份命令的效力相当于搜查令。执事们谦卑地请求各位警官至少不要在教堂内部公然把枪支亮出来。闻听此言，克拉克警长不耐烦地摆了摆手，将手下人全都派到了会幕教堂的中央穹顶之下，坐在弧形核桃木长椅坐席的最后一排。一名副手通过对讲机将克拉克的命令传达给了教堂门外依托警车摆开阵势的五十多名后援。教堂里的警察们能够听到外面传来的愤怒喊声与警车车窗的碎裂声，他们也不知道究竟是谁把他们的车窗玻璃砸了，究竟是白人旁观者还是前来增援的警察，又或者兼而有之。外界的威胁就像克拉克手里的法院命令一样含糊不清。从字面上来看这份命令当然是在警告黑人们要安分守己，但是如果稍微解读得牵强一点，也不妨认为这份命令是在绕着弯子授权警方保护黑人教会免受白人种族隔离主义者的暴力袭击。</span><br>
<span>在接下来的三个小时里，黑人会众们纷纷语带双关地表达了自己对于天上与地上的奖赏的看法。在献给博恩顿的赞美诗与颂词提振了人们的精神之后，拉法耶特又将一位特邀发言人请到了布道坛上。此人正是当初派他来到塞尔玛的非学委执行主管詹姆斯.福曼。虽然时年三十四岁的福尔曼比马丁.路德.金还要年长几个月，但他仍然是一位名实俱全的学生领袖。他的言论总是既严谨又大胆，常常让那些以为青年人说话没深没浅的听众们感到震惊。福曼宣讲了一篇名为“自由的高昂代价”的布道词。他声称台下的白人警官今天来得正好，要是他们没来的话，黑人会众体现出来的勇气就太廉价了。如果各位会众想要为了纪念萨姆.博恩顿的事业而大喊阿门，那就理应当着与博恩顿作对的治安官面前这样喊。 “早晚有一天他们将不得不打开投票箱，”福曼最后高呼道。台下的高涨热情吓坏了年长的教会成员们，唯恐克拉克警长当场翻脸。这些人当中的一位高阶牧师赶紧上台发表了收场祷告。 “你不应该把所有的责任归咎于白人，”他说。 “……在谈论这一类事情之前，我们在自己的家中与社区里还有很多事要做。”</span><br>
<span>悼念会在临近午夜之际结束，嗡嗡作响的人群还没走下会幕教堂的正门台阶就犹豫不决地停住了。教堂正面的布罗德街是塞尔玛的主要干道，此时街道上三三两两地站满了愤怒的白人，其中很多都是十几岁的青少年，每个人的手里都紧紧攥着刚刚从附近某家具公司撅下来的桌子腿。克拉克警长高声呼叫所有人等一律马上散开，但是谁都不听他的。警察们与不肯后退的白人围观者站在一起。黑人则恐慌地缩成一团，留在原地害怕被捕，四散回家又害怕挨揍。最后还是塞尔玛高中的橄榄球队教练开车赶到现场打破了僵局。他从车上跳下来，大声呵斥自己的现任与前任队员们立刻各回各家，这才缓解了一触即发的局面。</span><br>
<span>###</span><br>
<span>无论是塞尔玛的弥撒大会还是洛杉矶的穆斯林审判都无法与源自伯明翰、席卷全国各大城市的抗议运动争夺新闻版面。 根据政府统计，在5月10日伯明翰和解协议签署之后的十周内，美国共有一百八十六座城市爆发了总计七百五十八次种族示威，各地警方足足逮捕了一万四千七百三十三人次的示威者。不过眼下这些城市的抗议活动都是各自为战，彼此之间并无串联，抗议者们尚未意识假如他们劲往一处使的话究竟能够释放出多么骇人的潜力。这股力量不仅能够撼动南方的投票权壁垒，还能击碎北方城市的漠不关心与麻木不仁。不到两年之后，马尔科姆.X也将会登上塞尔玛的布道坛，与詹姆斯.贝弗尔以及弗雷德.夏特沃斯一起讲话。届时马丁.路德.金将会再一次身陷囹圄，由他一手推动的投票权运动将会让塞尔玛这座小城成为美国历史的里程碑。</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>七，白宫里的马克思</span><br>
<span>来自伯明翰的打击似乎具有某种作用于潜意识的力量。几乎所有人都对抓牢眼球的狗咬孩子照片做出了回应，但是公共评论员们却很不情愿分析这一现象，事后也没有人检讨究竟应当采用怎样果断的政治策略才能避免出现这种事。公共人物提到儿童入狱游行的时候全都是众口一词的谴责口吻。“我不能认同，而且你也不能认同为了此类目的而利用儿童的做法。”伯明翰市长如此义愤填膺地说道。《亚特兰大周刊》同样激烈抨击了金的“极端且极其危险的战术”。司法部长罗伯特.肯尼迪则小心翼翼地评论道：“学童参与街头示威是极其危险的做法。我们任何人都支付不起儿童受伤、致残乃至死亡的代价。”</span><br>
<span>在民权阵营内部自然少不了对于儿童入狱游行的赞美，但却没有人提出要效仿这套制胜方略。伊斯兰国度更是以少数派的身份发出了不以为然的嘲笑声。以利亚.穆罕默德告诉《洛杉矶时报》的记者们，金“不过是在出洋相而已”。马尔科姆.X则在电视上公开放言：“将妇女儿童推到第一线的家伙们都是怂逼而非好汉。”接下来马尔科姆.X又在华盛顿的电台采访节目当中进一步抨击了金的非暴力方法。“你的孩子、你的女人都让人家放狗咬了，你还有脸管这也叫斗争成果吗？咬了以后呢？你居然还能一屁股坐下来跟人家讨价还价……折腾了这么半天就为了能在白鬼开的白鬼餐厅里的去隔离午餐柜台跟前跟白鬼一起喝咖啡，这究竟算是哪门子社会进步？”</span><br>
<span>尽管如此，在所有这些沉默与贬斥的掩盖下依然潜藏着罕见而又深切的敬意。许多人虽然嘴上对于儿童入狱大加贬斥或者拒绝表态，但却依然张口结舌目不转睛地跟踪着事态的进展。第一场儿童游行过去了一个多月之后，以利亚.穆罕默德尽管依然不遗余力地讥讽着非暴力策略，但却在伊斯兰国度的内部报纸《穆罕默德发言报》上用整个头版登载了两张大幅照片，一张是伯明翰的警犬撕咬一名少年的上腹部，另一张照片则是洛杉矶警察手拿**指着倒伏在地、双手拷在背后的罗纳德.斯托克斯的尸体。头版大标题赫然写道：《两人饱受同样苦》。肯尼迪总统在《纽约时报》上看到伯明翰警犬伤人的照片后则表示自己恶心得想吐。</span><br>
<span>各个层次的领导人们都在竭力应对着即将到来的洪流。长久以来美国主流社会都将种族问题视作天边的一朵乌云，不仅距离自己十分遥远，而且还是人力无法干涉的自然现象。唯有依靠理性才能实现种族之间的善意，激情则是有损无益的祸害。但是一夜之间遥远的乌云就变成了倾盆暴雨，将人们对于种族关系的先入之见冲刷得干干净净。理性摇摇欲坠之际，感性的大潮趁机席卷了无数人的心灵，从此向他们赋予了两条全新的信念。首先，种族隔离虽然看似凶猛，内里却虚弱至极；其次，每个人的人性深处都蕴藏着尚未触动的进步潜能。自从5月2日第一次儿童游行以来的两周时间里，《纽约时报》刊载的种族关系新闻的数量就超过了去年全年的总和。从社论到特稿，全国上下的新闻从业者都在毫不吝惜地朝着种族问题挥洒着注意力。在这一年的剩余时间里，平均每周都有九本关于种族关系的新书或者重印旧书与读者见面。</span><br>
<span>《美国新闻与世界报道》声称，种族问题“已经占据了公众思绪的前厅”，压倒了美国人长期以来对于核武器以及冷战的痴迷。保守派期刊《国家评论》一方面毫无愧怍地预言黑人对于种族融合的希望“注定将要在现有公众态度的浅滩上搁浅挣扎”，另一方面又认为以利亚.穆罕默德关于种族分隔与性纯洁的教义“很值得研究”。尽管马尔科姆.X的名声此前一直在独立发展，主要依靠大学讲座与穆斯林之间的口口相传才为人所知，但是伯明翰儿童搞出来的大新闻很快就为他吸引来了主流媒体的关注，将他托举成为了与马丁.路德.金相反相成的对立面。</span><br>
<span>在联邦政府内部，有人提出不妨将金以非官方使节的身份派往非洲各国进行友好访问，借以宣扬美国社会正在经历的和平变革。在伯明翰和解协议生效的这个周末，新近成立、腰身相对柔软的和平部队提出了这一建议，并且让内部各级官僚进行了审阅。但是仅仅过了两天，这份提案就遭到了伏击。和平部队主管萨金特.施莱弗的代理人比尔.莫耶斯（Bill Moyers）表示，“和平部队之所以得到人们的接受，是因为该组织本身的德行，而不是因为该组织惯于发动政治特技。”莫耶斯在交给施莱弗的报告当中十分自信地写道。“我甚至怀疑非洲人——至少一部分非洲人——对于金也同样抱有怀疑态度。”在莫耶斯看来，让金出访非洲不仅十分做作且不诚实——“无非是政治花招与虚伪作态”——而且还会触怒国会当中的南方议员们，届时“政治生活的现实”将会迫使这些人将和平部队开膛破肚以示回敬。“你可别吓我，”施莱弗批复道。根据他本人出访非洲的经验，金在非洲根本就是全民偶像一般的存在，根本不会有人说他半个不字。不过莫耶斯认为派金出访非洲在国会那边政治成本太高的主张确实说动了施莱弗，于是这项计划刚提出一个礼拜就胎死腹中了。</span><br>
<span>肯尼迪总统一直在政治激流的上空摇摇晃晃地走着钢丝。他刚刚想全世界宣称伯明翰和解协议是地方自治的典范，华莱士州长就试图动用当地的种族隔离法律来废除这一协议，当地的白人炸弹袭击者也在到处制造恐怖。眼看着这份具有历史意义的协议即将报销，总统一连好几天在白宫里与陆军总参谋长厄尔.惠勒私下碰头，研究向阿拉巴马州派遣军队的可行性。这一计划的代号是橡树行动。在是否动用军队的问题上，肯尼迪十分纠结。倘若不动用军队来保障协议生效，无法无天的种族隔离主义者们必然会跟随在华莱士州长身后发起反击，黑人也必然会掀起进一步的抗议示威，北方各州对于黑人的同情也会进一步高涨乃至爆发。（不久前有两名白人男子来到俄亥俄州立法院门前，用铁链将自己捆在了门口的柱子上，宣称要一直将自己锁到种族隔离灭亡的那一天。）但是假如他当真动用了军队，当真依靠有组织暴力集团来解决早已一触即发的种族僵局，那将很可能酿成放虎出笼的局面——万一军方当真开了杀戒，再想收手可就难了。他严峻地告诉顾问们，最糟糕的后果就是伯明翰的白人领导层“亲手撕碎自己签署的协议。”顽抗到底的伯明翰白人市民代表了如今肯尼迪在南方仅剩的白人支持者，而且他们已经向总统发出了明确无误的警告：决不允许北方佬的一兵一卒入侵他们的家园。</span><br>
<span>除了害怕不好收场之外，动用军队的做法还有另一项缺陷。无论军事干预能否成功，用刺刀在阿拉巴马州实现的种族融合都无法为其他地区的种族案例充当法律依据——比方说在北卡罗来纳州的达勒姆，就在伯明翰协议签署之后的一周之内，足有上千名学生因为参与示威而入狱。法律才是当前乱局的关键。假如没有全国统一的法律标准，轻易动用联邦力量来强制执行一时一地的种族融合协议无异于扬汤止沸，相比之下釜底抽薪才是上策。联邦法律层面上即将推出一份禁止种族隔离的法案。根据立法者们的承诺，在西到埃尔帕索东到巴尔的摩之间的美国国土上就算有成百起正在酝酿当中的伯明翰事件，都能被这一纸法令消弭于无形，到时候肯尼迪总统自然也就用不着孤注一掷了。但是他在这条路上同样犹豫不决，想不清楚让国家出面来解决地方问题会有什么后果。多年以来民权法案运动的领头人们一直在敦促联邦政府迈出这一步。眼下各种毋庸置疑的征兆纷纷砸在金的头上，每一项征兆都表明他已经跨过了成为明星的门槛。伯明翰事件结束之后不到一周，金就接连走访了克利夫兰、洛杉矶与芝加哥，所到之处无不受到盛大欢迎与车队护送。就连芝加哥市长理查德.戴利这样堪称地方政治风向标的政客都站出来为他捧场。肯尼迪总统对此感到十分不安，他觉得如果自己立刻采取积极的民权举措，那么“肯定看上去就像是他逼我这么做的。”</span><br>
<span>司法部长罗伯特.肯尼迪决定以个人身份为兄长探探路。与更加超脱、心思更多的总统相比，他打算像探险家那样近距离亲自体验一下种族关系的是非曲直。在整个5月的危机期间，美国各地城市的黑人示威依旧此起彼伏，而他则想要亲口询问一下黑人示威者的行为动机——怎样的遭遇驱使他们走上了街头，他们是否理解政治，鼓舞人心与犯上作乱在政治领域的微妙分界线究竟位于哪里。一位贴身亲信建议司法部长，散文作家詹姆斯.鲍德温的言论或许能够代表沸腾的街头氛围。于是罗伯特打电话联系上了鲍德温。5月24日，鲍德温挑选了一批最有代表性的个人造访了肯尼迪家族位于纽约的公寓。哈利.贝拉方特在会面现场看到了五花八门来路各异的来宾，既有流行歌手莲纳.荷恩，也有鲍德温的图书经纪人。他很奇怪罗伯特为什么不直接与民权运动领导人们见面。他能想到的理由就是现在这样的见面会更有助于宾主双方畅所欲言。</span><br>
<span>随着会面的进行，房间里的气氛变得越发局促起来。好几位客人依次站出来为了无望解决的种族难题向罗伯特发难。罗伯特则向他们回敬了一连串暗藏倒钩的质疑，想知道肯尼迪政府从哪里才能找到头脑冷静并且体恤治国艰难的支持者。会谈变成了争执，争执变成了各说各话，抱怨声此起彼伏，每个人都咬紧了牙关以免失态。双方各自珍重的理念都遭到了对方的无情嘲笑。一位客人建议肯尼迪总统亲自护送下一位詹姆斯.梅瑞狄斯走进全白人校园，司法部长对于这个点子嗤之以鼻——他认为这样做效率低下，政治失分，而且有损总统的体面。罗伯特颂扬了联邦调查局特工与约翰.多尔这样的司法部律师为了民权进步做出的贡献，有几位客人却很不以为然地表示这些人平时只会袖手旁观，真有事的时候则会与种族隔离势力勾勾搭搭。</span><br>
<span>《纽约时报》很快就报道了这场鸡同鸭讲的闹剧，文中暗示司法部长自降身份，与各路黑人名人展开了一场不合时宜的嗓门大赛，结果以自己声誉受损为代价捧了鲍德温一把。不过早在看到这篇文章之前，罗伯特就已经憋了一肚子气。他尤其厌恶金的律师克拉伦斯.琼斯，认定此人是个鸡贼的懦夫，因为琼斯在会谈期间从未站出来为他辩解过哪怕一句话，等到会谈临近尾声时才腆着脸凑上来说什么自己与金都很欣赏肯尼迪政府为了促成历史性的伯明翰和解协议而进行的私下游说。没过几周罗伯特就会命令联邦调查局针对琼斯展开电话窃听。很长一段时间里，罗伯特的脾气始终在愤懑与自责之间徘徊。有一次他向一位大吃一惊的助理坦承道，如果他从小就是黑人，那么他或许也会像琼斯一样满腹怨气。然后他又责备自己是个政治包袱，损害了兄长争取连任的胜算。在鲍德温闹剧发生五天之后，罗伯特将心中这股纠结的能量投向了副总统约翰逊在联邦官僚机构当中占据的小小角落——就好像某个颟顸无能的政府委员会能为他提供躲避种族政治压力的逃生通道一样。</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>5月29日，约翰逊副总统召开了一场平等就业总统委员会公开会议。之前肯尼迪总统委任他担任委员会主席。他在欢迎各位参会人员的时候承认，当前局势有些“不同寻常”，因为自从他们上一次碰头以来，“我们的许多城市”都爆发了抗议示威。就在前一天，静坐示威运动的前锋居然抵达了密西西比州杰克逊市。当地白人暴徒当着摄像机镜头的面痛殴了伍尔沃斯商场午餐柜台前的种族融合团体。当地以及其他地方的观察家们担心黑白双方的行动都有可能骤然升级。约翰逊告诉各位参会人员，自己刚刚私下面见过总统以及好几位州长，讨论话题正是促进黑人就业。黑人目前面临着骇人的就业壁垒，打破此类壁垒则是政府的迫切任务。新泽西州长承认，同意实现种族融合目标的建筑商不得不从千里之外引进并非工会成员的泥水匠，因为新泽西的工会绝不会允许黑人泥水匠的加入或者为其提供培训。</span><br>
<span>司法部长走进会议室的时候，约翰逊的人事主管正在审查该委员会的就业计划，包括一项名为“进步伙伴”、旨在促进各大公司自愿雇佣黑人的计划，以及一项针对政府承包商的投诉的听证程序。总统的弟弟一走进会议室就当仁不让地把持了会议的节奏。人事主管还没说几句，罗伯特就沉静而又不容分说地打断了他。 “所有遭到投诉的公司的黑人雇员百分比究竟是多少？”他问道。 “你是否对于这些百分比进行过分解与分类？现有黑人雇员的工作岗位都处于什么层次？”人事主管紧张地解释道，最新的种族就业数据都按照行业和地区进行了分类。罗伯特则反复强调应当这些数据应当分解得更细一些——要细化到每一座工厂与每一家公司，要拿出黑人就业的实际数字与升降趋势。仅仅只有百分比是不够的。</span><br>
<span>罗伯特想要更精确的数据，从而避免伯明翰灾难的再次发生。他尖锐地指出，尽管副总统“领导了为政府内部的黑人提供更多就业机会的斗争”，并且已经拿出了足以显示“大幅改善”的全国统计数据，但是在伯明翰危机期间总结出来的令人沮丧的实际数字证明当地商界领袖的看法依然十分正确：联邦政府本身基本上同样也在实施种族隔离。“你们自己都不雇佣黑人，凭什么让我们雇佣黑人？”不久之前，伯明翰的白人商人们正是凭借这句话将司法部施加的压力转嫁到了联邦政府头上，现在罗伯特又将这句话摆在了就业委员会面前。联邦政府在伯明翰共有两千多个工作岗位，但是在邮局与退伍军人医院这样体力劳动与简单劳动岗位比较多的机构之外，只有不到二十个工作岗位由黑人担任——伯明翰的黑人人口占到了总人口的37％，但是伯明翰联邦雇员当中的黑人比例却低于1％。以财政部伯明翰办事处以及陆军伯明翰兵工厂为首的若干家联邦机构从管理层到最基层一名黑人雇员都没有。罗伯特承认自己手下的司法部“几乎没有没有对此采取任何措施”。</span><br>
<span>自从5月初的伯明翰危机以来，就业委员会一直在以战时动员的劲头整理统计数据，但是司法部长的盘问却一再超出了最新统计数据的覆盖范围： “你们能不能立刻告诉我，美国钢铁公司在伯明翰共有多少员工，其中又有多少黑人？”人事主管给出了肯定的答复，罗伯特随即又要求他报出印第安纳州加里市以及美国各地所有主要雇主的同类型数据。此外他还要求列出美国境内所有禁止黑人加入的工会。人事主管解释说公司不需要主动提供此类信息，除非它们是联邦政府的承包商或者志愿加入了进步伙伴项目。而且要想制作问卷必须首先得到预算局的批准，再由政府印刷办公室负责制作。“这套流程需要多长时间？”罗伯特问道。 “……我问你，到底需要多长时间？”</span><br>
<span>说到兴头上的罗伯特干脆撇开了人事主管的回答，用特别夸张的柔和语气表达着有节制的愤怒。司法部长认定就业委员会没有通过政府对于下设部门的最高考验，不具备熟练运用头脑和勇气办成实事的可靠能力，就眼下来说就是没能快刀斩乱麻地穿过种族隔离的泥潭。约翰逊一度打算岔开话题。他告诉司法部长，他们刚刚紧急召集了两千名伯明翰黑人参加强制性公务员考试，其中只有八十人过关，这些人当中又有四十人表示不愿在阿拉巴马州工作，宁愿等待外地的联邦岗位出缺。约翰逊这套说辞的用意自然是想让种族隔离教育体系替自己背黑锅。 “司法部长先生，欲速很可能不达，”约翰逊说道。他建议司法部发起更多的学校去隔离诉讼。</span><br>
<span>在这次会议的大部分时间里，副总统一直默默忍受着司法部长的奚落，直到罗伯特关于统计数据的长篇大论告一段落为止，然后约翰逊也发表了一段闷闷不乐的独白，抱怨自己缺乏权威。肯尼迪总统目前仅仅授权他召开委员会会议——“开开会，写写文章，副总统就是干这个的，不仅在行政分支内部只能干这个，而且在宪法与其他领域也只能干这个。”这句满怀怨气的补充在会场里引发了一阵窃笑。接下来约翰逊列举了委员会的一系列弱点：这个组织既没有拨款也没有长期工作人员——现有员工都是借调来的，办公场所与办公用品也都要依靠其他部门的支援——更糟的是，委员会的一把手还是没有实权的副总统。会议快结束的时候他向大家介绍了他请来的客人，来自新墨西哥州的安东尼奥.泰勒（Antonio Taylor），让他谈一谈西南地区针对墨西哥裔与土著美国人的就业歧视。此时约翰逊心中的郁闷情绪已经挂在了脸上。要知道安东尼奥.泰勒不是随便什么客人，而是他的小舅子。这次他请泰勒来开会，部分原因也是为了在家庭成员面前显摆一下，让家里人看看种族关系紧急事态如何缓解了他在毫无实权的过去两年里积累下来的心灰意懒。但是这项安排却起到了适得其反的作用，泰勒的出席反而在众多显赫公职人员与几乎所有政府机构的高级代表面前进一步折辱了他的脸面。</span><br>
<span>第二天是5月30日，一大清早约翰逊就乘坐直升飞机来到了葛底斯堡战场遗址发表阵亡将士纪念日致辞。约翰逊原本非常不情愿接受这项任务，他责骂自己的员工居然也要把他往火坑里推。现在社会各界必然会将他的表现与美国历史上最伟大的演讲进行对比，然后将他骂得狗血淋头。如果他对种族示威问题避而不谈，肯定有人要骂他帮着南方白人拉偏架。如果他在纪念老兵的爱国主义纪念日当天硬要扯上种族问题，又会有其他人骂他是个手段拙劣的机会主义者。约翰逊像往常一样自相矛盾地发了一通脾气并且徒劳地要求取消这次演讲。但最终他还是在自家后院的游泳池里下定了赌一把的决心：他既不会回避种族问题，也不会回避林肯。</span><br>
<span>在葛底斯堡，约翰逊的演讲仅仅在开头几段遵循了阵亡将士纪念日演讲的传统套路，然后就向前跃出了一大步： “一百年前，奴隶们得到了解放。一百年后，黑人仍然受到皮肤颜色的束缚。黑人今天向我们要求正义。假如我们反过来要求他们保持耐心，那就等于回绝了他们的要求——也等于回绝了所有长眠于这片土地之下的人们的要求。”约翰逊接下来的两句话附和了马丁.路德.金关于时间流逝并不必然带来进步的主题：“指望时钟的指针能够自然而然地替我们解决当前困境只能是空想。解决方案掌握在我们手中。”然后副总统在葛底斯堡与伯明翰之间画了一条线，老老实实地承认这条线索正是贯穿美国历史的危机。“一百年前我们的国家在葛底斯堡的战场上发现了自己的灵魂，”他一字一顿地说道。 “我们现在不能在仇恨的战场上耻辱地失去这个国家的灵魂。”</span><br>
<span>接下来约翰逊仅仅继续说了几百个单词，这场演讲就算结束了。这篇演讲词当然赶不上林肯演讲那样打动人心且富有诗意，但是主题确实一以贯之不曾偏移：美国民主必须超越种族分裂才能得以存续。在离开讲台之前，他知道自己的推诚布公已经触动了台下的强硬听众们——几乎全都是白人，身着各色礼服的高中军乐队散布在各个军队代表团之间，其中既有满鬓苍白的一战老兵，也有美国军乐团。约翰逊的情绪高涨了起来。即便日后到了弥留之际，他依然毫无愧怍地宣称自己的葛底斯堡演说是一项值得骄傲的成就——他本人最高演讲水平的体现。但是他的好心情并未持续多久。阵亡将士纪念日这一周的周末，椭圆办公室少见地召开了一次周六工作会议。在会场上，约翰逊说不清道不明地再次陷入了抑郁情绪，即使是《华盛顿邮报》等报纸的社论称赞也无法让他振作起来。</span><br>
<span>这次会议的主题依然是民权，不过约翰逊是第一次参加此类会议。在去年秋天密西西比大学遭遇詹姆斯.梅瑞狄斯危机期间，肯尼迪政府从来没有征询过他的意见，尽管政府迫切想要与约翰逊几十年来交往密切的南方政客达成妥协，并且在约翰逊在危机前一周也在临时收到通知的情况下参加了好几场大型民权会议。在会场上他经常与助理人员凑在一起阅读简报，因为没有人费心为他也打印一份文件。这一回是副总统第一次与肯尼迪兄弟以及他们身边最亲近的两位助手特德.索伦森和伯克.马歇尔一起召开峰会。总统询问他民权立法应该包含哪些内容时，约翰逊几乎有些睡意朦胧地提出了反对：“法案草稿我还没见过呢。”</span><br>
<span>“我也没见过啊，”肯尼迪总统呛了他一句。他们正在探讨种族融合法案应当包含哪些内容——午餐柜台，酒店，餐馆，学校，大学，私立学校——以及加入这些内容的可行性。总统的挑逗没能得到约翰逊的回应，于是罗伯特.肯尼迪接上了哥哥的话茬，强调说他们本周正在处理大约三十次重大示威活动，这样的日子完全一眼看不到头：“毋庸置疑，我们必须结束当前的局面，至少也要让示威活动远离报纸头版。现在的局势不仅对美国不利，而且对全世界也不利。”鉴于共和党人正在着手引入自己的民权法案，司法部长认为肯尼迪政府如果拿不出一份法案草稿必然只能被动挨打。但是肯尼迪政府的各个机构在职权范围与执法权限方面一直争执不下，所有部门都在竭力推卸责任。关于学校种族融合这样的“敏感问题”，肯尼迪总统本人表示“应当尽量让法院做出裁决，而不是由政府的行政分支进行决定。”</span><br>
<span>总统再次询问约翰逊的意见，约翰逊回答说他在这些细节问题上“没有资格为您提供建议”。他的喃喃低语逐渐变成了沉默，但随后开始又像一台笨重的引擎那样时断时续地说了起来。直到大家谈到了国会立法的决心问题，约翰逊的引擎才算彻底发动起来。他告诉总统：“您首先必须认识到，您的自己人——也就是民主党——将会把您骂得一塌糊涂。只要一有民权法案出台，唱反调的十分之九都是民主党……他们一定会拿着州权力说事。报纸每天都会报道民主党的内讧。公众则会退到一旁举棋不定。如果我们真打算推进民权立法，就必须挺过这一关……必须咬牙挺住，否则就只是做做姿态而已。”</span><br>
<span>说完这番话，约翰逊再次陷入了沉默。他这样突然活跃起来的举止表现让肯尼迪总统与三位亲信都有些摸不着头脑，不知道他这是精力不足、满腹怨气还是单纯的犯糊涂。然而一夜过后约翰逊就恢复了他在葛底斯堡的兴奋情绪。这一天他马不停蹄地接连跑了好几个地点，本着鲜明的个人风格以私人身份展开了游说。他将自己在椭圆办公室里张不开嘴说的话一对一地告诉了每一个人：肯尼迪兄弟对于民权的理解完全弄拧了。他甚至将自己的意见强行灌输给了死对头罗伯特.肯尼迪，然后在肯尼迪总统的一位助理面前言简意赅地“将心肝都掏了出来”，最后在这一天结束之间又得到了与索伦森面谈的机会。约翰逊坚持认为目前的当务之急是让白宫亲自出面发布明确信息。 “我们现在手里只有一支**，我想把大炮拉出来。总统就是大炮。你们只要让他在所有电视网络上本着良心说话就行了。”</span><br>
<span>约翰逊希望肯尼迪也发表一篇葛底斯堡风格的演讲。他为总统设想了两个演讲场景，一个在圣安东尼奥，另一个在北卡罗来纳州，演讲稿内容包括林肯名言与黄金律。他告诉索伦森，“在密西西比州杰克逊市举行的演讲肯定要比在纽约哈莱姆区举行的演讲更有分量。”根据他的设想，总统发表演讲的场合应当激励凸显爱国主义情怀，讲台后面要插满星条旗，总统身边还要布置一支种族融合的仪仗队。越说越兴奋的约翰逊不知不觉地进入了排练状态：“然后他应当伸手指向仪仗队员说道，‘我必须命令这些孩子们走上战场，高举我身后的旗帜驻守在散兵坑里。我不会询问他们的名字是戈麦斯还是史密斯，也不会询问他们的肤色与宗教信仰。如果我有权命令他们上战场拼命，那么我也有责任让他们在这个国家的任何角落都能吃饭睡觉……’”</span><br>
<span>约翰逊声称这一招的目的是改变种族政治的心理基础。他告诉索伦森：“我知道这样做风险很大，可能让我们在南方付出沉重代价。不过话又说回来，只要我们还打算推进民权，南方各州就肯定保不住。”作为一名出身南方的政客，约翰逊知道理性包容的国家级种族政策虽然看上去很有可行性，但是在实操当中反而更容易引发种族隔离势力的抵制，而且这样的事情已经发生过很多次了。无论肯尼迪政府在私下里代表黑人向行政改革领域倾注了多少心血，只要在公开场合表现得犹豫不决，就无异于向种族隔离主义者发出了示弱信号，让他们以为政府比他们更害怕摊牌。温良恭俭让的常规政治路线确实十分诱人，但是在反对种族隔离的时候这条路却很可能会导致败亡。在约翰逊看来，讽刺之处在于目前的种族政策不仅会让南方白人觉得肯尼迪政府决心不足，就连黑人也会觉得心里没底：“白人会认为我们只是在捞取纽约州的黑人选票，黑人会觉得我们只是因为走投无路才会这么做。除非打破这两种成见，否则我认为这个问题没法解决。”</span><br>
<span>更糟糕的是，共和党人“正坐在后排看笑话”。眼下共和党一方面抛出了各种与肯尼迪旗鼓相当甚至更有过之的种族政策主张，从而取悦北方选民，另一方面则在等待种族示威的“内战”侵蚀他的民主党基本盘。用约翰逊的话来说：“他们切断了他与南方的联系，还打算炸毁桥梁，这就是他们的如意算盘。”他认为肯尼迪目前在黑人与南方之间举棋不定的立场“正中共和党的下怀”，并且预言像这样半心半意做法必然导致灾难。 “这个国家当中所有残酷与邪恶的势力，所有愚昧无知的人们，所有感到自己受到伤害因而一心想要迫害他人以求发泄的人们都将会团结一致地反对总统。一定要避免这种情况。”只要肯尼迪总统抢先一步占领了道德高地，那么他就“几乎可以为任何一位反对者贴上偏执狭隘的标签”。“如果我都能做到有话直说，”约翰逊说，“……那么总统肯定也能做到。”</span><br>
<span>约翰逊知道自己这一番主动出击将其他政客们打了个猝不及防，而且肯尼迪的人马肯定没想到自己肚子里居然还藏着如此高论。当初肯尼迪竞选总统的时候之所以要将约翰逊这个来自产油州的政治掮客拉上船，用意无非是为了巩固南方白人民主党的基本盘，可是现在这位掮客却转过头来敦促白宫支持詹姆斯.鲍德温。（约翰逊告诉索伦森，“目前唯一的重大课题就是要让美国的每一位鲍德温与每一位金都知道，‘我们做出了道德承诺。政府就是你们的后盾。’”）约翰逊要求肯尼迪的人马承诺不会将他抛出去打头阵，在报纸上大肆宣传副总统的激进葛底斯堡战略，或者声称副总统保证在南方取得政治胜利。作为回报，他也向罗伯特做出了承诺：假如总统真打算在佐治亚州、密西西比州以及德克萨斯州“跟他们摊牌”，那么自己绝不会趁机给肯尼迪政府下绊子。“他们大概会把我从台上轰下来，” 他告诉索伦森，“不过我肯定会与总统站在一起。如果他希望我替他出头，那就由我来出头好了。” </span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>黑人领袖脚下的政治地壳同样也在发生位移。白宫方面希望众议院教育和劳工委员会主席亚当.克莱顿.鲍威尔协助他们遏制示威活动，但是鲍威尔表示拒绝，因为他感觉到伯明翰示威的分量太重，一般的小恩小惠不值得他出手拦阻。鲍威尔坦率地告诉肯尼迪总统的首席说客劳伦斯.奥布莱恩，“我不会眼睁睁看着游行队伍从我面前经过。我要成为队伍的领头人。”鲍威尔在一个月前的以斯贴.詹姆斯审判当中落了个灰头土脸的下场，这一点壮大了他的反对者们的胆气。比防说罗伊.威尔金斯就印制了一批协进会官方宣传册，标题是《……亚当……你在哪？协进会与亚当.克莱顿.鲍威尔》，其中痛斥了他想一出是一出的花花公子作风。</span><br>
<span>不甘示弱的鲍威尔随即发起了反击。尽管这一年他已经五十有四，此时还承担着巨大的外界压力，但是却依然凭借着过人的胆识重塑了自己的形象。伯明翰和解协议签署一周后的5月17日，他亲自勾画出了一套全新政治意识形态十八点指导方针，在第一页的顶部潦草地写着“重做”。第一点——“1，所谓的黑人组织必须以黑人为主导”——就体现了更加公开的种族决断主题，并且预示了三年后黑人权力运动的兴起。就眼前来说，这份纲要为鲍威尔提供了对抗协进会的棍棒。从此以后他始终坚持协进会应当将董事会当中的白人成员扫地出门，并且贬斥罗伊.威尔金斯无非是白人阴谋的傀儡。另一方面，鲍威尔对金与南方**做出了回应。他批评了发动儿童参加入狱游行的做法：“12，没有资格申请选民登记的人不应当参与示威（即示威人员不应小于二十一岁，参加示威时应当在衣领处别上选民登记申请卡）。”更重要的是，他尖锐地指出反种族隔离法律对大多数美国黑人起不到任何帮助：“5，民权法案对南方以外的三分之二黑人人口毫无意义。”</span><br>
<span>鲍威尔自然不会忘记将自己的资深从政经验拿出来说事：“16，黑人必须仅仅跟随那些有资格坐到谈判桌旁与对方平等地讨价还价的领导人。”不过在伯明翰之后鲍威尔明智地意识到，自己与金的内斗不会为他带来任何收益。为了拉起一支听自己指挥的游行队伍，他坚持不懈地呼吁种族团结：“14，黑人在政治层面上应当毫无顾忌地偏向其他黑人。”金始终试图用严格的纪律来约束非暴力示威者，并且始终保持着与白人实现和解的希望。鲍威尔却仅仅强调黑人的不满与尊严，他的十八点论纲并不包含任何安抚白人的辞藻，也不打算用更高一等的道德行为标准来要求黑人。鉴于鲍威尔本人在众议院里也很喜欢扭曲那些约束众议院同事们的最苛刻规则，他在这里的表态并不能让人感到意外。毕竟，美洲白人奴役非洲人的历史足有几百年之久，以至于不能将其视为道德品行的不慎失足，可是这段历史并没有在多大程度上伤及白人的民族自尊心，也没有妨碍他们取得完全公民身份。因此黑人在道德层面一味以高标准要求自己纯粹是自找别扭。就像手舞足蹈毫不克制的演艺人员那样，鲍威尔为黑人提供了一条极其宽松的民主自由定义：“17，全新的大规模运动必须将咱们自己的人全都发动起来。”</span><br>
<span>鲍威尔有意识地重新包装了自己，并且瞄准了伊斯兰国度的黑人民族主义主题。鲍威尔和马尔科姆.X开始越发频繁地并肩亮相。两人对于彼此间的分歧全都闭口不言，以各自风格一唱一和地宣扬着种族自豪感——鲍威尔的风格潇洒且自信，与他的建制派名气相得益彰，马尔科姆的风格则偏向直率诚恳，他一开口总能引起阵阵掌声。尽管两人在明面上少不了相互恭维，但是暗地里依然抱有彼此较劲的心思。一名穆斯林可能在国会里面顶替掉鲍威尔的想法实在过于扯淡，就连哈莱姆区的八卦专栏也不敢这么写。但是鲍威尔用来侦测反对派的天线极其敏锐，因此他还是先人一步意识到了这种可能性。尽管穆斯林的官方立场蔑视选举政治，但是马尔科姆.X仍然怀有涉足政坛的抱负。他曾经大胆地批评鲍威尔是个变色龙：“很难说清国会议员鲍威尔的运动方向。前一分钟他还在往这边走，后一分钟他就要往那边去了。”鲍威尔则指责马尔科姆.X在纽约的领导工作浮皮潦草沉不下去。以利亚.穆罕默德在5月暂时将马尔科姆从哈莱姆区调到了华盛顿，鲍威尔则趁机宣称马尔科姆去华盛顿填补黑人领导权的真空可谓是明智之举，因为哈莱姆区原本就不缺领导。</span><br>
<span>以利亚.穆罕默德本人通过控制《穆罕默德发言报》挑起了鲍威尔与马尔科姆.X的竞争。从那年春天开始，穆罕默德经常在报纸上将鲍威尔塑造成为值得穆斯林信赖的黑人政治家，并且无视了鲍威尔的一身毛病：鲍威尔毕生都是一位致力于种族融合的浸信会基督徒，而且虽说他算不上吃喝嫖赌样样俱全，但也是个很会玩的人，这套生活做派完全拿着浸信会的行为准则不当一回事，至于更加严格的穆斯林规范就更别提了。穆罕默德一方面利用《穆罕默德发言报》将鲍威尔塑造成了黑人民族主义英雄，同时也在不声不响地削弱着马尔科姆.X的个人形象。</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>《纽约时报》在4月末撰文宣称，格林伍德、密西西比与伯明翰等地的长期入狱运动“背后站着”黑人穆斯林“新近养成的自信”。这种解释就连牵强附会都算不上，甚至可以说从根本上搞反了因果关系。但是南方非暴力运动只不过是这篇新闻用来抓人眼球的托词，文章的真正用意其实是对北方黑人政治进行开创性的探索。本文作者名叫M.S.“麦克”韩德勒（M. S.“Mike”Handler），此人长年在《纽约时报》城市新闻版块负责撰写讣告，尽管资历不浅，但是职务级别却一直上不去。他一直特立独行地关注着马尔科姆.X，最终将这份迷恋提炼成为了一套在报社内部无人眼红的专业知识。韩德勒费尽气力才将这份针对黑人民族主义的分析塞进了《纽约时报》的底版。他小心翼翼地在文中引入了如下理念：有深度的黑人思想家们对待白人的态度很可能更偏向怨恨而不是钦佩。白人喜欢想当然地认为自己的价值观更高一等，韩德勒却在文中用一则轶事戳破了这种心态：一位穿着得体的黑人这样感谢让他搭车回家的白人：“您这事办得太黑了。”像伊斯兰国度以外的大多数观察家一样，韩德勒也认为马尔科姆.X是一位富有魅力的表演者。此外他还在文中贬损以利亚.穆罕默德对于伊斯兰国度的发展缺乏兴趣。在伊斯兰国度内部，这篇文章造成了联邦调查局的阴谋以及四处流传的死亡谣言都没能实现的杀伤效果：“气场强大且头脑精明的马尔科姆.X如今已经盖过了以利亚.穆罕默德[原文如此] “。</span><br>
<span>马尔科姆.X一看到这篇文章就立刻向凤凰城打了一通请罪电话，在电话里他赌咒发誓自己与这篇文章毫无关系，这都是白皮魔鬼试图分裂伊斯兰国度的诡计。这一回马尔科姆.X几乎摆出了肚皮朝天的求饶姿势，他发誓今后他要告诉每一位记者，自己不仅接受来自以利亚.穆罕默德的命令，而且还要接受来自以利亚家人的命令，希望这样做能够弥补伊斯兰国度受到的伤害。不过平心而论，韩德勒的文章确实抬举了马尔科姆.X本人的地位。《纽约时报》在文化层面的分量堪称举足轻重，无论对于黑人还是白人来说都很有影响力。这篇文章在穆罕默德的圣殿墙外开辟了巨大的潜在观众群体，而且这些观众都是被马尔科姆.X吸引过来的——这些人就像他一样心思敏捷敢想敢做，完全不同于那些逐渐接受灌输、最终将以利亚.穆罕默德奉为神秘教主的小圈子。</span><br>
<span>5月份，《生活》杂志的摄影师戈登.帕克斯（Gordon Parks）想要看看穆斯林对于伯明翰示威造成国家创伤作何反应。于是他来到马尔科姆.X 在纽约亲自主持的七号圣殿，参加了一趟空手道课程并且拍摄了课堂上的照片，其中有一张照片极富戏剧性：一团看上去像狗一样的模糊形状在半空中留下了一道环形残影，环形中间站着一个宛如舞蹈演员那样原地转圈的人。实际上此人是一位披挂整齐的穆斯林教练，正在“展示如何应对在伯明翰用来袭击黑人示威者的警犬：首先要抢过狗绳，然后全身用力将狗甩到半空中，转不了几圈就能把狗勒死。”这幅图景与穆斯林家庭祈祷的家常场景一起登上了《生活》杂志，将使大多数读者领进了不知所措的全新领域，同时也向穆斯林教派领导层施加了极大的压力。 5月13日，就在金与夏特沃斯宣布了突破性的伯明翰和解方案之后不久，联邦调查局安排在凤凰城的窃听人员再次拦截到了一通马尔科姆.X打给以利亚.穆罕默德的请罪电话。马尔科姆在电话里忙不迭地声称自己正在尽力推迟这篇报道文章与读者见面，直到《生活》杂志在报道当中包含更多有关以利亚.穆罕默德的内容为止。他还答应以利亚继续驳斥打压后者即将退休的谣言。但是信使大人的态度依然很不客气。凤凰城方面很快就放出了消息：伊斯兰国度不打算针对《生活》杂志的专访文章发表任何意见，因为这篇文章“从头到尾都仅仅围绕着马尔科姆展开。”</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>通过《生活》与《纽约时报》的报道，伯明翰运动在一个十分尴尬的时刻为马尔科姆.X聚拢了大量关注。整个5月期间马尔科姆一直在纽约与洛杉矶之间来回穿梭，一边要照管自己的教众，一边要跟进斯托克斯审判——一只脚已经滑进了对于他的自己人来说十分危险的未来，另一只脚还结结实实地扎在让他成为穆斯林的严峻现实当中。5月20日，肯尼迪总统在白宫里私下抱怨马丁.路德.金就像卡尔.马克思那样“炙手可热”。同样在这一天，马尔科姆.X来到了洛杉矶圣殿。这里有一场为了正在进行的斯托克斯审判而举行的辩护集会，他原本打算在会场发言。可是来到圣殿门前，迎接他的却是手握左轮的警察们。第二天，警方发言人平淡地解释道这都是误会，当时圣殿附近发生了武装抢劫，前去查案的警察或许在圣殿门口造成了一定混乱。实际上此时洛杉矶警局也十分紧张。各个分局的局长颁布了一则全新的警讯代号——“6-M”——专门用来指代一切有可能出现穆斯林的场景，从而提升警方的反应能力。警方的情报汇编则耸人听闻地将马尔科姆.X描绘成了一名游击战争统帅，只要他略一点头，就会有数不清的穆斯林狂信徒赤手空拳悍不畏死地向警察发起袭击。直到马尔科姆走进法庭坐在惯常的座位上准备开庭之前，警方的盯梢人员都一直紧跟着他。法庭气氛十分凝重压抑，直到当天晚些时候才因为一句无心妙语而得到缓解。公诉人霍华德.基彭声称：“至少根据在下的愚见，本案当中丝毫不涉及种族意味。”此言一出，旁听席上无论黑白的听众们一致爆笑起来，法庭里登时充满了快活的空气。科尔曼法官接连敲响法槌要求肃静，公诉人则赶紧表示自己的意思是本案从本质上并不等同于“眼下正在别处进行的种族冲突”——他所谓的别处当然指的是南方各州。</span><br>
<span>两天后，高级检察官埃文.刘易斯（Evan Lewis）做出了他的最后陈述。他告诉陪审员们，就算他们全都活到一百岁，也依然会记得自己在“黑人穆斯林骚乱案件”当中扮演的角色。 “我认为，自从电视上整天播出的印度战争结束以来，我们还从来没有在北美的报纸上见过这样的情况……你大概还以为只有在南美丛林中的空地当中才会闹出这种事来。”之前他的搭档因为不慎发表了关于种族的评论而引起了哄堂大笑，刘易斯对此做出的回应则是首次明确谈到了种族话题：如果任何被告当真因为种族或宗教信仰而被起诉，“那么他们完全可以理直气壮地把美国国旗扔到法庭门外。决不能出现这种事。”就本案而言，任何挥之不去的种族问题都并非源自仇恨或恐惧，“实际上应当归咎于沟通不畅”。任何其他说法都是对洛杉矶城市形象的丑化，也是对于本次审判的意义的蓄意歪曲。刘易斯进一步表示，“我并不认为本案的案情足以代表我们这座城市的优秀有色人种社区，洛杉矶的有色人种社区确实十分优秀。”如果说犯罪分子在有色人种当中所占的比例远高于平均值，“这些罪犯也都不是土生土长的本地人。他们恐怕都是从南方过来的，在那边他们什么机会都没有……”</span><br>
<span>到了下午，刘易斯开始着手应对州政府指控当中的一个主要漏洞。本次指控的最主要被告是约翰.X.莫里斯阿訇，起诉书指控他不仅加入了几场斗殴，还在街头向汤姆林森警官开枪。但是穆斯林与警方目击者一致表示莫里斯在那个充满暴力的夜晚始终待在圣殿内部以及门口，根本没有上街。控方为莫里斯定罪的依据取决于黑人协警威廉.特里布的证词。当时特里布开车经过斗殴现场，为了平息争吵而不顾一切地停车打响了第一枪。特里布在证人席上的表现很糟糕。一连好几次他都没能将莫里斯从被告席当中指认出来，他对于莫里斯的体貌特征的描述同样与莫里斯本人相差甚远。从局外人的角度看来，特里布显然太想配合控方的步调，反而把自己给搞迷糊了。但是刘易斯依然抛出了一项剑走偏锋的理论来支持这项摇摇欲坠的核心指控。他在陪审团面前这样说道：“在不考虑种族问题的前提下，有一项显而易见的事实。打个比方，日本人更容易辨识日本人，中国人更容易辨识中国人，有色人种更容易辨识有色人种……一般来说我分不清日本人与中国人，我也没法将两位有色人种成员分开。但是如果你习惯于与有色人种打交道，那就是另一回事了。”刘易斯明确表示，证人与被告属于同一种族这一点足以弥补证词的缺陷：“特里布先生是有色人种，他说他之前见过莫里斯先生，并且十分肯定莫里斯先生就是开枪的人。”</span><br>
<span>开了这个口子之后，公诉人的口吻变得越发随便起来。他夹七夹八地抛出了好几条事关种族的个人观察结果，每一条都十分不着调。他直截了当地反驳了白人警察经常辱骂黑人的说法，理由是这样做过于危险：“我实在想象不到在那片地区执勤的警察居然也敢说黑鬼二字，要是真有人这么嘴贱，上街执勤不到二十四小时就会挨一顿胖揍——而且要我说纯属活该。” 这种观点其实十分贴近辩方在整个案件当中采取的辩护口径。为了另找一个下手角度，刘易斯断言种族蔑称早已在洛杉矶绝迹了：“很多优秀的洛杉矶市民都曾经走上战场，并且在战场上加深了相互了解，以至于自觉摒弃了此类词汇。现在此类词语在日常会话当中已经没有位置了。”当然刘易斯还采取了更加传统的说辞，认为本案当中警方的不当执法行为虽然十分明显，却与案情无关，而且也并非出于种族动机，不过是“一两个满腹怨气的警官”出于“狭隘与刻薄”才做出的举动。他向陪审团表示，涉案警官在那天晚上唯一能采取的替代选项就是“扔掉枪支跪地求饶”。</span><br>
<span>5月24日，也就是罗伯特.肯尼迪与詹姆斯.鲍德温在纽约的会面沦为社交灾难的那一天，马尔科姆.X向凤凰城的以利亚.穆罕默德寄去了一封措辞小心的让步信件，半遮半掩地提到了此前伊斯兰国度领导层针对他提出的贪污指控。5月28日，穆罕默德在回信中表示他很高兴地看到马尔科姆“敢作敢当”，他们两个绝不能允许彼此之间产生间隙。然后他又神秘兮兮地建议马尔科姆“将精力放在精神层面上”。穆罕默德凭借自己的权柄卸下了马尔科姆背负的罪名，并且与对方达成了彼此都不太痛快的停战。此时斯托克斯案件已经进入了陪审团商议阶段。令人吃惊的是，陪审团花了将近三个礼拜的时间才达成一致意见，期间有一名陪审员还犯了心脏病。最终陪审团裁定三名被告人无罪——包括莫里斯阿訇在内——另外十一名穆斯林被告则被判处了轻重不一的刑事罪名。穆罕默德的教义历来主张“白人的法庭”没有正义可言，因此他对于本案的辩护工作一直不太积极。三项无罪判决与他的教义相违背，十一项有罪判决则嘲讽了他的无所作为。结案之后陪审员们接下来的举动就像穆斯林被告们在法庭上的非暴力圣徒气质一样出人意料。将近一半陪审员联名抗议自己做出的判决，女性异见者们——大都是住在城郊别墅区的白人女性——向公诉方申诉称曾有多位洛杉矶市政官员在陪审团合议期间闯进讨论室恐吓她们。六名陪审员最终向科尔曼法官联名上书要求撤销判决，因为“我们觉得正义并未得到伸张。”</span><br>
<span>陪审员反悔的故事从来没有得到媒体报道，也没能在上诉法院为被告们加分。圣殿枪击案过去一年多以后，这一事件依然是《穆罕默德发言报》上的主打新闻，也是伊斯兰国度筹款额度增长的主要引擎。但是穆斯林们却开始岔开话题，不愿评说本案的初审结果。马尔科姆.X采用灼热的辞令掩饰着内心的焦灼。“只有烈火才能教会白人何谓正直！”他在一场抗议判决的大会上吼道，“只有真主的烈火才能教训他们！”不过他很快就扔掉了用作演讲道具的洛杉矶枪击现场大副血腥照片，在公开演讲当中谈论斯托克斯案件的力度也越来越轻，后来干脆在自传当中彻底省略了这一事件。这起事件的情节过于鲜明，内涵又过于含混，不如就此翻过这一页。</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>圣殿警民互殴案件审理的最后一周，金路过了洛杉矶。用不着别人教他也知道要与这起案子保持距离。大多数时候他的行进路线都高高在上，俯瞰着洛杉矶法庭当中无人问津的耻辱。他这趟全国巡回布道总共在一周之内筹集了令人咋舌的十五万美元巨款，其中在贝弗利山上他一晚上就从各位好莱坞明星手里筹集到了四万五千美元。各位明星们特意叮嘱当地报纸不要报道他们的具体捐款数额，金的一位朋友认为这是因为电影行业唯恐树大招风。私下里金表示他很乐意见到全国各地正在涌现的“国家主义情怀”，在洛杉矶也不例外。不过他在筹款途中从未冒险向文化分界线另一边的白人们解释过斯托克斯案件究竟是怎么回事，也没有在白人面前提起过马尔科姆.X参与教堂集会的情况，因为这些事情一两句话实在说不清楚。用他的话来说，“这其中的黑人因素实在太重了。”</span><br>
<span>5月30日，金向白宫发电报要求与肯尼迪总统私下会面。电文强调本次会面十分迫切，并且列出了下周的四个可选日期。金以前发给白宫的电报多多少少总是带着一点恳求的语气，这一次他却想当然地认为总统理应抽时间见一下自己。这封电报并没有说明他想通过这一轮讨价还价达成什么目标。事实上他的目标与副总统约翰逊此前的秘密建议非常相似。“我们需要总统成为咱们的十字军，”金这样告诉他的顾问们。</span><br>
<span>为了迫使肯尼迪与民权阵营公开结盟，金必须在民权阵营内部的众多势力之间保持平衡，这些势力当中也包括被外界归于他的领导之下的数百次自发监狱游行。这些示威活动暂时还维持着非暴力的底线，但是它们确实激起了中产阶级黑人心里对于混乱、侮辱以及流氓行为的天然恐惧，资历更老的民权组织也担心的战术会把他们比下去。协进会官员甚至号令南方各个地区的分会负责人正面对抗“金的人马”。这种来自内部的掣肘对于金来说并不是秘密，也并不能让他感到意外。他很清楚目前并非只有自己正在肯尼迪总统面前争取全新地位，威尔金斯也抱有相同的盘算，而且他的发力方向还跟自己相反。</span><br>
<span>金的外援出人意料地来自密西西比州的杰克逊。5月28日当地举行了一场规模很小的静坐示威——一开始只有三个学生，后来又加入了几位支持者。但是无论规模大小，这场示威都具有非同一般的意义。自从伯明翰和解协议生效之后，密西西比州的种族隔离势力依仗着暴力威胁筑起了一道恐吓之墙，决心不让伯明翰黑人闹事的恶果扩散开来。本次杰克逊静坐示威正是高墙上的第一道裂痕。示威者紧紧抓住伍尔沃斯商场的午餐柜台，忍受着咒骂、推搡、烟头烫伤、砂糖与番茄酱的当头泼洒、拳打脚踢以及其他各种粗暴无耻的暴力行为。暴力持续了足够长的时间，最终吸引来了新闻记者，对于现场事态的报道也通过电话线传遍了全国。此时全国各地的报纸都已经养成了对于民权示威连锁模式的敏感意识，以至于《华尔街日报》的主编在第二天早上就撰文预测“杰克逊即将陷入类似伯明翰的围攻。”杰克逊市市长艾伦.汤普森（Allen Thompson）立刻委任了一千名特别警官准备镇压事态。在黑人弥撒大会上一开始只有学生要求游行。 “我想让我们的父母们知道，我们希望你能和我们一起上街，”布道坛上的一名高三年学生这样说道。“但如果你不想上街，至少不要试图阻止我们。”确实有几位成年人加入了这场临时起兴的示威游行，其中包括一名中年女护士。她手拿一个巨大的钱包跳进游行队伍，满面狂喜地大喊道：“这是我做过的最大的大事！”到了第三天，学生们纷纷从非暴力研讨会走出来列队向市中心进发，并且正面遭遇了警察方阵。被捕人员数量如此之多，以至于警方不得不动用垃圾车来运送囚犯。《纽约时报》用一句头版大标题概括了这个悲伤得令人麻木的日子：“杰克逊警方将六百名黑人儿童逮捕入狱。”</span><br>
<span>相互冲突的压力将梅德加.埃弗斯逼得苦不堪言。 他作为杰克逊运动的公认领导人主持了弥撒大会，但是纽约的协进会上级并不允许他直接参与或者支持入狱游行。埃弗斯并不认为示威活动能起到什么实际作用，但他依然乞求罗伊.威尔金斯重新考虑一下协进会的政策，因为眼下奋起抗争的年轻人数量如此众多，正是人心可用之际。如今学生们正在改变密西西比黑人社区的政治面貌，反而是他本人与协进会被落在了后面。与此同时埃弗斯还通过电话秘密与金取得了联系——这也不是他第一次这么做了。他告诉协进会纽约办公室，如果协进会拒绝接过杰克逊示威运动的指挥权，金很可能会趁机前来捡漏。在政变幽灵的威胁之下，威尔金斯只得在六百学生被捕的当天晚上飞到了杰克逊。临行前他并没有告诉他的妻子，以免妻子感到担心或者表示反对。</span><br>
<span>提前几个小时接到紧急通知的司法部赶在威尔金斯之前派遣若干名联邦观察员赶到了杰克逊，其中包括约翰.多尔与民权司聘请的第一位黑人职员律师赛尔顿.亨德森（Thelton Henderson）。第二天早上威尔金斯和梅德加·埃弗斯一起走上街头，身穿一件棕褐色的府绸西装，手里拿着一本《杀死一只知更鸟》。紧张的杰克逊警察逮捕了亨德森，没收了他的政府人员专用记事本。簇拥在在伍尔沃斯百货店门外的纠察线附近的大多数其他黑人也都被抓了起来。然后警方就郑重其事将威尔金斯拖进了拘留室，这还是过去三十多年以来威尔金斯第一次进监狱。当天晚上威尔金斯保释出狱并且乘飞机离开了杰克逊。留在杰克逊的协进会律师则遵照他的指示将工作重点从纠察转向了诉讼。威尔金斯的本意自然是想要平息杰克逊运动——《时代周刊》将他被捕的新闻放在了底版——但是他无论如何都无法削弱这一举动对于金的精准冲击。正当威尔金斯飞回家的时候，身在亚特兰大的金与身在纽约的个人顾问克拉伦斯.琼斯以及斯坦利莱维森进行了一场电话会议。 “我们给威尔金斯兄弟施洗了！”金兴奋地宣布道。</span><br>
<span>金的脑子里想的是如何将今天创立的先例提升成为一场群策群力的大规模作战行动。协进会的全国总领导人今天刚刚以身作则地表明，协进会并非在一切情况下都坚决反对参与非暴力示威。金很担心这次被捕是否会影响威尔金斯早就欠佳的身体状况，还谈到了发给协进会的致意电文应当怎么写。利维森与琼斯打算将话题转向常规事务，例如即将到来的领导大会理事会议，但是金打断了他们：“突破口就在眼前，咱们这一回必须发动一场超大规模的示威。”一时一地的示威已经满足不了金的谋划了，“下一步咱们要将示威运动推向全国层面。”备受尊崇的卧铺车搬运工兄弟会创始人A.菲利普.伦道夫最近打算在华盛顿举行一场劳工集会。金向两位同事提出不妨问一问伦道夫是否愿意扩大一下这场集会的规模，并且将集会主题从单纯的劳工权益转向民权与自由。“菲尔那边肯定没问题，”利维森向金打包票说道。他自告奋勇地表示愿意亲自去做伦道夫的工作。</span><br>
<span>金急匆匆地将这个主意在脑子里过了一遍。 如果伦道夫支持这样一场大型集会，那么他完全可以趁势将这位德高望重的老前辈抬出来为自己镇场子。尽管各个派系的民权领导人们平时总是争执不休，但是在伦道夫面前总还要相互礼让三分。只要伦道夫一出马，威尔金斯与协进会还想袖手旁观就很难了。更何况威尔金斯最近刚刚接受了游行与入狱的洗礼，不妨借此机会趁热打铁再推他一把。用金的话来说， “罗伊只会在极端压力下采取行动。”现在金有了一个拉拢威尔金斯支持这次国家级示威的机会。局限于各个城市的地区性示威活动很容易就会耗散殆尽或者节外生枝。最好在此之前就收拢集中各个地区的能量，搞一场象征意义强烈、足以定义民权斗争精神的超大型示威活动。这场活动反过来又有可能促使肯尼迪总统成为民权运动的十字军骑士，由他出面进一步推动美国上下以及顽固可怕的国会改变态度。三人一致认为需要十万人才能产生足够的政治力量，至少需要到8月才能动员起来这么多人。</span><br>
<span>金的态度极大地鼓舞了利维森与琼斯。本次电话会议结束之后，两人就像按捺不住兴奋的青少年一样频繁相互通话，反复研究分析金到底是什么意思。琼斯说听到金这样说话真是令人激动。通常沉默寡言的利维森也表示同意：“当马丁主张我们应该做什么以及为什么这样做胜算很大时，你难免会感到过电一般的刺激。”近七年来利维森一直是金的万能顾问，既为他打理个人税务，也为他的印度之旅构想演讲主题。利维森平时总觉得金的为人过于谨慎，因此一直在敦促他不要低估自身的实力，但现在利维森却意识到，当历史性机遇摆在面前的时候，反而是自己比金“落后了一步”。 “他说动手的时候已经到了，”琼斯这样提醒利维森。</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>八，夏日寒风</span><br>
<span>接到金的指示之后，琼斯和利维森开始为了筹划这场国家级超大游行而四方联络。此时正是阵亡将士纪念日周末，约翰逊副总统刚刚完成了葛底斯堡演说返回白宫并且一头扎进了动荡不堪的战略会议。接下来的周一，金收到了来自白宫的电报答复：总统国务缠身，无暇与他见面。这份电报并非完全是托词。6月底之前确实发生了一系列事件，迫使肯尼迪总统两次更改了与金见面的条件。</span><br>
<span>几乎每天都会涌现出必须加以考虑的全新外部力量。6月7日，全国教会委员会的总理事会讨论了种族危机，地点就位于历史意义重大的纽约河畔教堂。本次参会的教会领袖几乎全都参加过年初在芝加哥举行的宗教大会。本次会议形成决议，要志愿组建一个芝加哥会议精神延续委员会。许多在1月份堪称大胆进取的措施在5月份的大环境里已经显得有些胆怯窝囊了。 有一位长老会布道人当场要求自己的教派“莫要空口白牙，而是用钱说话”，拿出五十万美元来支持民权运动。得梅因长老会大会对这项提议报以热烈的掌声。这一组织此前原本打算邀请马丁.路德.金从伯明翰赶过来取代一位原定的演讲发言人，但是却遭到了激烈反对，费尽气力才将抗议势头平息下去。既然总理事会的三十一个组成机构之一已经吹响了冲锋号，其他人肯定也不能自甘落后。在群策群力的推动之下，总理事会决定建立一支称为宗教与种族委员会（CORR）的职业民权斗争力量。教会领袖们在一份公开声明中宣称：“这世界将会关注我们所采取的行动，无论这些行动究竟是充满了勇气还是在一味敷衍应付。”</span><br>
<span>讽刺的是，宗种委成立之后采取的第一项行动就是绕过全国教会委员会现有的种族与文化关系部自行行动。这个部门的主管名叫奥斯卡.李（Oscar Lee），过去好几年里一直是全国教会委员会当中唯一一名黑人员工——委员会的员工总数在六百人左右。*尽管李的资历很老，但是教会领袖们依然处于本能地认定新成立的机构应该由白人教士牵头。教会机构的官僚体制素来以错综复杂而闻名，依照传统专门负责种族关系的部门在这座迷宫当中的地位并不算突出。教派改革的效率历来十分低下，往往需要花费几十年才会对赞美诗歌词进行修改或者修订教义当中特定单词的含义，而全国教会委员会足足由几十个教派构成，彼此相互勾连重叠，各家教派都害怕自己的无心之举会冒犯到其他教友。目前为止李的部门做出的最显著成绩就是颁布了一套措辞甜美的兄弟情谊声明，参与委员会的各家教会每到种族关系周日都会宣读这份声明。各位教会领袖都决心与如此麻烦的办事机制一刀两断。</span><br>
<span>*【1957年，安德鲁.扬成为了委员会的第二名黑人员工，专门负责青年事工。1961年，他前往南方去指导马丁.路德.金的公民项目，就此脱离的委员会。奥斯卡.李是最早一批毕业于耶鲁神学院的黑人学生之一（1935年），他几乎认识每一位在南方领导入狱游行的布道人，还曾经为密西西比州选民注册运动学生领袖鲍勃.摩西的家庭主持过婚礼。1月份的芝加哥大会召开之前，也正是李出面劝说J.H.杰克逊牧师出面参会，尽管没说几句双方就谈崩了。杰克逊在种族方面的反动观点让李感到极其厌恶，以至于干脆脱离了浸信会，转而成为了长老会信徒。】</span><br>
<span>按照一位发言人向总理事会提出的说法，伯明翰运动暴露出了“我们所面临的邪恶的真正深度”。在此之后，教会人员开始此起彼伏地获得顿悟。新成立的宗种委很快就提交了一份关于良心觉醒的故事合集，为其取名叫做《二十天后》，这是宗种委制作的第一份关于种族关系的报告，毫不掩饰地采取了直指人心的写作角度。总理事会宣布：“我们所处的这个时代要求耶稣基督创建的教会必须搁置所有其他较为次要的事务。”基于种族正义不受宗派限制的假设，成员们投票决定与天主教徒和犹太人建立团契联盟。他们早已听到了一场大规模自由游行即将爆发的风声，并且投票决定“尽快在华盛顿完成战略集结。”白人新教团体的高级人物也明显背离了惯常做法，承诺“作为总理事会成员在种族局势格外紧张的时候亲自参与谈判、参加示威以及采取其他直接行动。”</span><br>
<span>与此同时，种族隔离主义者也正在战线对面积蓄着力量。6月9日星期日，阿拉巴马州塞尔玛公民委员会在一则大型报纸广告中提问道：“我个人能为种族隔离的延续做些什么？”这则广告要求读者“深入探究并且决定”，然后加入“在塞尔玛禁止静坐、暴徒游行以及批发式黑人选民登记”的反民权运动。同一天下午，一辆远途公司的长途车搭载着安奈尔.庞德的非暴力研习小组穿过阿拉巴马州返回格林伍德。一行七人刚刚在领导大会公民学校的塞提玛.克拉克手下接受了为期一周的高级教师课程，精神十分高昂。在密西西比州威诺纳的一处休息站里，七名黑人师生与满怀怨恨的白人公路巡警发生了正面冲突。接受过领导人培训的庞德彬彬有礼地采取了一切正确手段：她领着一行人走进了咖啡厅的白人专区，然后告诉警察法律不允许他们将她驱赶出去，她毫不客气地驳斥了警察口中的种族蔑称，并且拿出记事本写下了几位警察的名字与警号。所有这些做法无不激起了警察们的怒火。</span><br>
<span>庞德没有乘坐预定长途车抵达抵达格林伍德，于是霍利斯.沃特金斯打电话联系了沿途的各家警察局与报社以及运动阵营那边的联系人。这是标准的紧急程序。各种闪烁其辞的答案与其他线索都集中指向了威诺那。当天午夜，金正在主持一场有关华盛顿游行的六方会议，关于庞德一行人遇险的通报就在此时送到了他手里。安德鲁.扬插嘴表示他刚收到一份关于威诺纳警方抓人的二手报告，正在试图让联邦调查局进行调查。来自格林伍德的劳伦斯.盖奥特自告奋勇开车前往威诺那救人，但一位指定观察员很快就从威诺那发回了坏消息：盖奥特本人也已经失踪了，很可能进了监狱。到了第二天，遥远的弗吉尼亚州丹维尔爆发了第二起紧急情况。当地市政厅门外的祈祷示威已经进行了好几天，警方一直装看不见，至多就是逮捕几名示威者而已。今天他们却一反常态地祭出了高压水龙，狂喷一通之后又挥舞警棍发起冲锋，一口气打伤了四十名来自丹维尔基督教进步协会的游行者，将他们送进了条件简陋且奉行种族隔离的温斯洛医院。</span><br>
<span>马丁.路德.金立刻向司法部长发电报抗议“丹尼维尔执法人员禽兽不如的恶毒行径”。此时司法部长罗伯特.肯尼迪也正在督促联邦调查局搞清楚威诺纳发生的事情。甚至早在任何关于违规执法的确凿证据显露出来之前，司法部长就迅速以个人身份介入了威诺那事件。这一点表明政府与运动阵营一样每天都因为随时可能发生的暴力事件。罗伯特在此时对于民权斗争一线的关注尤其不容易，因为其他地点还在发生着更加吸引眼球的大事。威诺纳与丹维尔出事的这一周周二，阿拉巴马州正在经历一场压倒性的危机。以联邦军队为后盾的代理司法部长尼古拉斯.卡岑巴赫来到阿拉巴马大学门前，向汇聚在现场的国内与国际媒体宣读了肯尼迪总统的声明。驻守在校门口的乔治.华莱士州长则依照竞选承诺亲率一队州骑警与联邦军队对峙，并且也发表了自己的声明，坚决反对要求阿拉巴马大学首次录取两名黑人学生的法院命令。双方都做足了戏之后，这次冲突以精心安排的妥协而告终——华莱士在聚光灯下为自己塑造了不惧强权英勇抵抗的形象，两名黑人学生则悄悄地在镜头之外完成了入学注册。不知内情的摄像记者们只顾着拍摄宛如两军决战一般的戏剧性场景，谁都不敢肯定联邦政府与南方各州政府之间会不会彻底撕破脸皮。</span><br>
<span>几乎所有人都觉得民权人士随时可能遭到来自警方或者暴徒的袭击，以至于和平本身都成为了新闻焦点。《纽约时报》报道卡岑巴赫-华莱士对抗的文章一开头就写道：“现场并未发生暴力。”在关于同一事件的另一篇报道当中，《时代》也在头版（这一期刊物的封面新闻是“金博士谴责总统支持民权不力”）安排了一段金接受访谈的内容。金在访谈当中呼吁肯尼迪总统更加醒目地承担起领导责任。不要一味纠结于种族政治，而是应该多谈谈道德问题。或许是受到了这则封面报道的刺激，肯尼迪总统在当天下午六点钟突然决定要在八点整登上国家级电视台，宣布他即将提交一份反种族隔离综合法案。这一决定将他的全体顾问都吓得六神无主。他们抛出了一大堆很有道理的反对意见——总统手头没有现成的演讲稿，没有时间在国会那边进行准备工作，最重要的是总统没有理由加剧自己的政治风险——但是肯尼迪总统依然趁着阿拉巴马事件成功解决的有利氛围面向全国电视观众痛快倾诉了一番。</span><br>
<span>周一的和平并没有持续太久。肯尼迪总统的演讲确实很成功，尽管事先十分仓促。直到大队摄像人员已经做好一切技术准备只等总统一声令下的时候，他依然还在匆忙地与各位助理们反复推敲演讲措辞——“再好好想想啊，伯克，”肯尼迪这样督促伯克.马歇尔，“你肯定还有想法不是吗？”可是就在演讲开始后不久，远离华盛顿的塞尔玛再次发生了暴力事件。当时伯纳德.拉法耶特正打算回家，可是走到门口却满心恐惧地看到眼前停着一辆1957年款双色雪佛兰，车上坐着一名白人男性。博恩顿追悼大会之后不到一个月的时间里，拉法耶特已经被种族隔离势力针对了好几次。有一回他开车上路，居然被警方以街头流浪的罪名抓了起来。当地报纸与三K党仇恨传单都将他当成了目标。很多参加追悼会的人们都遭到了解雇，或者被散场时白人暴徒不怀好意的围攻吓得心神不宁，以至于拉法耶特再没能安排第二场弥撒大会。雪佛兰车主表示车抛锚了，需要有人推一下，这句话让拉法耶特长出了一口气。他来到汽车后方弯下腰去，可是还没来得及发力就感到后脑勺挨了一记重击，登时眼冒金星倒在地上。紧接着他的头部又挨了两下。按照非暴力训练，他竭力扭过脸来想要直视袭击者的眼睛，这时他才意识到对方用的是**。</span><br>
<span>将这一切看在眼里的隔壁邻居攥着一杆**冲出屋门，朝着那名白人男子逼近了过去。拉法耶特尖叫道：“不，不要开枪！”白人男子赶紧钻进雪佛兰逃走了。拉法耶特当天晚上住进了伯韦尔医疗所，负责为他疗伤的是丁金斯医生，也就是会幕浸信会里那位丁金斯教授的儿子。治疗一位遭受毒打的种族受害者让医生感到十分不安，更有甚者，拉法耶特还要求保留自己的血衣作为坚定投身于塞尔玛运动的勋章。为了改变话题，丁金斯医生建议拉法耶特不要将牛奶当做治疗受伤骨骼的补钙食品。“牛奶本来就是给牛犊子喝的，”他面色阴沉地说道。接下来他向拉法耶特推荐了一款骨粉制成的钙丸，这是他最中意的补钙偏方。拉法耶特试图开个玩笑来缓解紧张局势：“您要是说牛奶是给牛喝的，那骨头不是给狗吃的么？”这句略显轻浮的反问让丁金斯医生颇为不悦。拉法耶特最终还是老老实实地领取了一瓶骨粉丸，借此向塞尔玛顶尖的黑人专业人士之一示好。</span><br>
<span>肯尼迪总统在国家级电视网上发表的这次演讲得到了广泛好评。《时代》撰文称：“人们经常批评总统过于‘冷漠’，‘知识分子习气太重’。有鉴于此，总统这次发表的演讲实在是感情丰沛到了极致。”肯尼迪手里的稿件原本就只有大框而已，因此他索性放飞自我，时常脱稿，摆出了林登.约翰逊一直敦促他采取的热烈坦诚姿态。就像金惯于将宗教与民主的交界之处当成锚定演讲文辞的不动点一样，肯尼迪也将宗教与民主当成了自己面向全体美国人发言时的思路来源：“我们目前主要面对着一个道德问题，这个问题的由来与圣经一样古老，评判答案对错的标准则与美国宪法一样明确。”对于民权运动的参与者们来说，总统这番振聋发聩的言论不仅响应了他们长久以来的祈祷，还迎头撞上了一条来自杰克逊的噩耗：当天晚上，一名埋伏在金银花从中的狙击手用一发**子弹从背后射杀了梅德加.埃弗斯。就像肯尼迪讲话一样，梅德加.埃弗斯的遇害同样在一夜之间改变了美国大众文化谈论种族问题的措辞用语。这次杀戮被称为暗杀而不是私刑，埃弗斯是一名烈士而不是随便什么受害者——在杰克逊举办完葬礼之后，他的遗体又被火车护送到华盛顿接受瞻仰，他的家人也在白宫得到了总统的接见。</span><br>
<span>在伯明翰，安德鲁.扬和他的同事们正在顶着一轮又一轮反扑竭力维持着5月达成的和解协议。埃弗斯的遇害让扬感到痛惜不已。在他看来，埃弗斯是一位充满矛盾的烈士。尽管他经常指责协进会内部的等级制度僵硬死板，但却依然为了协进会洒尽了鲜血。他如此热爱民权事业，以至于投入了一场并非出自本人选择的战斗并且献出了生命。同样在伯明翰的詹姆斯.贝弗尔更关心他的同学伯纳德.拉法耶特在同一时间受伤入院的消息，因为这条消息与他个人的干系更大。但是眼下他与扬都不得不收拾心情，将视线投向塞尔玛和杰克逊以外。6月12日星期三上午，一名以夏季志愿者的身份新近抵达格林伍德的法学院学生自告奋勇地独自前往威诺那并且安全返回。她的汇报支持了此前传来的一系列可怕线索，表明安奈尔.庞德的学习小组自从周日以来一直被单独监禁并且与外界断绝了联系，在此期间还遭受过野蛮殴打。上一位前往威诺那打探情况的劳伦斯.盖约特也遭受了类似待遇。威诺那的监狱好似一台诱捕黑人的捕蝇器，四周环绕着私刑淫威带给人们的恐惧。这份恐惧如此厚重，以至于威诺那当地的黑人这几天总是躲着白人走，谁也不敢主动提问究竟是怎么回事。此前所有措施全都未能奏效，就连司法部长承诺过的联邦干预都没有到位。因此扬与贝弗尔决定亲自开车前往威诺那将安奈尔.庞德保释出来。</span><br>
<span>两人都没有车，于是打算借用多萝西.科顿的车，可是这一来科顿却不干了，坚持要与他们两个一起去。安奈尔.庞德是科顿的好朋友，也是公民项目的老师，而且之前还是科顿让庞德乘坐长途车返回格林伍德的，因此于公于私她都觉得自己也必须前往威诺那救人。扬一口否决了科顿的要求，认为她这是一时糊涂。他认为科顿没有理由亲赴险境，更何况这次的危险非比寻常，远比他们在非暴力课堂上宣讲的常规危险更加可怖。这次他们将要面对彻头彻尾的邪恶，这股邪恶已经在他们周围沸腾了许久——从埃弗斯到拉法耶特，从庞德到盖约特，他们的每一位熟人都有可能在一呼一吸之间就被这股邪恶力量打倒在地甚至夺去生命。贝弗尔也表示将科顿送进虎狼窝里遭受殴打才是真正的罪过。“我们用不着这么多人一起发疯，”他这样劝告科顿。闻听此言，科顿不耐烦地掏出车钥匙在两人面前晃了晃，大声说道：“爱谁谁，反正这是我的车。”然后她就跳进车里一脚油门开到了街上，扬与贝弗尔只得一路小跑跟在后面，就这样折腾了好一阵三人之间才达成停战。科顿很快就拉着两位同事冲上了阿拉巴马州的一条高速公路。由于精神过度紧张，她差点迎头撞上一辆大型拖车。万幸的是她在千钧一发之际扭转车头冲出了路肩。停车之后，科顿、扬与贝弗尔三人面面相觑地在车座上瘫坐了一会儿，然后全都歇斯底里地大笑起来。他们这次本来就打算执行一项很可能有去无回的任务，打算一头扎进密西西比而不是退避三舍。不过就算不打算为了民权事业而献身，他们依然随时都有可能死于车祸之类的意外事故。这样想的话，威诺那看上去似乎也没那么吓人了。</span><br>
<span>三人来到威诺那之后直奔监狱而去。监狱方面自然不让他们进门，而是要求他们在大门外面等待治安官传唤。科顿尽可能摆出一副漠不关心的架势，在监狱门前朗声诵读着纪伯伦的《先知》。贝弗尔与扬同样试图保持镇定。光天化日之下，无数双眼睛都在上下检视着他们。他们必须完成一项十分精妙的任务，既要摆出一副目标明确的姿态，又不能显露出不耐烦的神情；既要让人觉得自己很有分量，又不能咄咄逼人招致袭击。幸运的是，等到警长终于将他们叫进办公室的时候，一通长途电话偏巧在这时打了进来。扬能听出来电话对面是亚特兰大选民教育项目负责人威利.布兰顿。他趁机拉大旗作虎皮，告诉监狱看守们他认识这位布兰顿。他言辞巧妙地诱导着看守们误以为布兰顿是一位有地位的白人，并且刻意隐瞒了自己这位朋友领导下的组织正在整个南方推进黑人选民登记的事实。他还暗示自己是电话那头派来解决囚犯麻烦的协调员。从警长手里骗过话筒之后，扬冲着电话那头的布兰顿抛出了一连串“有色”术语，在言谈话语中不断暗示自己是某位白人大律师的跟班，自己的老板认识一大帮南方参议员、新闻记者以及其他社会各界知名人士，而且这些人都希望适当的保释程序能够得到遵守，以免在自由主义者那边落下口实。心领神会的布兰顿也在电话对面跟他一唱一和。那天下午，扬顺利保释出了全部囚犯，而这场双簧也注定要成为本次事件当中最愉快的回忆。</span><br>
<span>三名被捕人员——盖约特，庞德与范妮.路.哈默——被打得遍体鳞伤，牙齿断裂，后背淤青结痂，宛如皮革一般。他们身上的每一寸皮肉都被行凶者用大头警棍有条不紊地殴打过一遍。第四位被捕人员正是在格林伍德被鲍勃.摩西领上民权道路的小姑娘、还未满十五岁的朱恩.约翰逊。她挨得打相对轻一些，但也是鼻青脸肿血染衣衫。当她终于返回格林伍德的时候，家里人看她的眼神就像见了鬼一样，但是谁都不敢多说一句话，因为她的母亲贝尔.约翰逊用恶狠狠的目光掐灭了任何人向她问三问四的念头。当初贝尔勉强默许女儿在学年结束后参加另一场公民旅行，现在她心里就像刀绞一般又悔又疼。朱恩的奶奶用一句话概括了家里所有成年人的意见。这位搬迁到密西西比的老农妇手指儿媳痛斥道，“都是你害的！”朱恩还是个孩子，小孩不懂事难道大人也不懂事吗？贝尔将满腔苦水都憋在了肚子里。余生当中她从没问过女儿威诺那监狱里究竟发生了什么。</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>此时金正在纽约进行巡回演讲，期间他收到了来自白宫的第二份电报。这次是肯尼迪总统主动邀请他前往白宫一叙。金当即欣然回电表示恭敬不如从命，并且在电文当中极尽溢美之词地赞扬了肯尼迪的电视演讲。但是到了吃午饭的时候他又改变了主意，因为在中午之前他的顾问们接连给他打来电话，通报了本次会见的具体安排：却原来肯尼迪总统并不打算举行一场政治会面，而是打算一次邀请三百多名宗教界领袖在白宫东侧会客室里来一场关于种族问题的动员讲话，金只是三百名宾客之一。大感上当的金随即又口不应心地向总统发去了第二封电文：“十分遗憾，我忘记了此前有一项拖延已久的重要邀约尚未完成……”他在这封电文的结尾明白无误地摆出了自己的要求：“万分感谢您的好意，希望在不久的将来能与您私下面谈。”</span><br>
<span>肯尼迪总统很清楚政治仪式的重要性，也早就习惯了政客之间为了彰显地位而在仪式期间相互较劲争夺显赫位置。不过他并没想到这位看似政坛新手的年轻黑人居然也具有如此敏锐的拼抢意识。这一点并不奇怪，金自从成人以来一直在浸信会精英教士的圈子里厮混，对于政治游戏的玩法并不陌生：搞政治就好比在葬礼现场致辞一样，心肠不硬一点必然举止失措，民权政治尤其如此，因为民权领袖们必须发动追随者一而再再而三地穿越种族藩篱并且承受各种随之而来的伤害。正当他结束纽约演讲赶赴杰克逊参加梅德加.埃弗斯的葬礼时，家里又传来了坏消息：亚特兰大市拉维特中学的校董们投票决定禁止一切黑人学生申请入学。此前金曾经打算让儿子小小金在这所学校念一年级，校董们却临时决定拒绝接收小小金入学。现在他们追加表决的用意一方面是为了给之前的行为确立制度依据，另一方面也是为了摆出不针对金本人的姿态。在杰克逊，罗伊.威尔金斯在葬礼致辞当中压抑着怒气将金明褒暗贬了一顿，认为他从协进会这边抢走了梅德加.埃弗斯，硬是将埃弗斯当成了非暴力运动的象征人物。接下来的几位发言人更是在葬礼现场直接指责金窃取了理应属于协进会的荣誉。有人颂扬金是自己的偶像，也有人辱骂他是白人的帮凶。为了躲风头，金没等葬礼结束就离开了。他前脚刚走，葬礼现场就爆发了青年示威，幸亏来自司法部的约翰.多尔在危急时刻挺身而出挡在示威人群与警察之间，这才避免了一场暴力冲突。</span><br>
<span>与其他任何问题相比，只有民权问题才能让总统在第一时间内同时遭到相反阵营批评家们的厉声指责，一边骂他是暴君，另一边骂他是孱头。其他任何领域都不像民权那样能让政府的高远主张屡屡遭到顽固粗陋的人性的阻碍。6月12日，佐治亚州参议院理查德.拉塞尔（Richard Russell）放出狠话要与一切民权立法为敌，因为民权运动无非是通向共产主义的垫脚石，至于总统在全国电视演讲当中传达的信息“至多只能吓倒几个没骨气的孬种，这些人一开始就不该从政。”当天在白宫举行的一场峰会也陷入了针锋相对的僵局。肯尼迪邀请艾森豪威尔前总统前来参会，是为了争取前总统支持自己正在筹划的民权立法。但是艾森豪威尔仅仅愿意支持关于平等投票权的立法，而肯尼迪的立法计划当中恰恰不包括这方面的内容。峰会结束后，艾森豪威尔随即发表了一篇煽动性极强的共和党动员演说，呼吁全党抓紧时机在明年改选的时候击败肯尼迪。与此同时又有一份新来的报告指出，在军事基地以外针对黑人士兵的种族隔离如此无孔不入，以至于肯尼迪自己的委员会都公开支持关闭军事基地内部各种服务设施的终极制裁。种族政治还威胁到了肯尼迪位于北方各大城市的民主党基本盘核心，因为这些城市的工会从不招收黑人会员。就在梅德加.埃弗斯遇害与下葬期间，纽约哈莱姆医院的一座大型附属建筑陷入了停工，因为这个建设项目签的是公共合同，按照规定必须使用种族融合工会的工人，但是实际干活的工人依然来自种族隔离工会。与此同时在费城，第一批五六位黑人水管工根据一份试探性用工协议来到了一座学校的施工工地。他们的到来引发了愤怒的白人工人、黑人示威者以及当地警察之间的一系列冲突，最终导致三十九人受伤。</span><br>
<span>在佛罗里达州的圣奥古斯丁，当地黑人领导人向市政委员会提交录音请愿书之后一连等了好几个月都没等到任何回应。协进会当地分会主席范妮.富尔伍德再次对建城四百周年纪念活动奉行种族隔离的做法表示遗憾。约翰逊副总统来访期间一度飙升的希望已经低落了下去。协进会青年顾问罗伯特.赫凌医生怎放言称，如果再看不到进步的迹象，那么他可不敢保证奥古斯丁的学生们就一定不会像伯明翰的孩子们那样走上街头。6月16日，黑人领袖们再次赢得了与市政委员会见面的机会，但是这次会面并不比录音留言那次更加愉快。会面结束后，协进会领导人抱怨说警察局长咄咄逼人地坚持使用“黑鬼”而非“黑人”这一称谓，而且还拒绝与他们交谈，而是当面念诵了一篇关于种族融合背后潜藏着颠覆势力阴谋的杂志文章。虽然这次会面依然毫无结果并且羞辱意味深重，但是会面本身就冒犯了好几位匿名三K党党徒，他们打来威胁电话声称要对协进会进行报复。两天后，频频遭到伏击威胁的赫凌终于按捺不住怒火爆发了出来。“我和其他人都带着枪呢，万一有什么情况我们肯定先开枪再说，”他告诉记者。“我们不会像梅德加.埃弗斯那样任人宰割。”</span><br>
<span>这两句话打破了新闻界的肤色屏障。在林登.约翰逊访问之前与之后都没有得到宣传的赫凌一夜之间就成为了轰动人物，电台报道引用他的言论声称黑人正在谋划武装种族暴动。协进会的官员们历来反对自家成员公开支持非暴力主张，认为这样做无异于在政策层面上向金投降。但是这一次他们又申斥赫凌的自卫声明是在刻意挑衅白人。佛罗里达州协进会的联系人告诉联邦调查局，他们正在努力压制赫凌的言论，而且“黑人内部的种族感情得到了很好的控制，没有受到穆斯林或其他暴力团体的影响……”但是白人已经被激怒了。佛罗里达州长办公室的一名调查员报告说，圣奥古斯丁警察接到命令向任何可能干扰交通的黑人抗议者开枪。在非官方层面上，许多热血上头的白人青少年纷纷来到林肯维尔街区的街道与黑人居民相互辱骂嘲讽，还有一辆搭乘四人的汽车向赫凌家的车库打了一发霰弹，打伤了协进会青年理事会的两名成员。</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>杰克逊以北大约九十英里有一处小小的伊塔贝纳镇。从高速公路经过这个城镇的时候，首先映入眼帘的是一片树林，其中矗立着一座水塔，四周的广大平原都是三角洲地区的种植园，格林伍德距离这里也不远。6月18日星期二，也就是赫凌在佛罗里达州放狠话的那一天，这里举行了一场纪念梅德加.埃弗斯选民登记弥撒大会，会场气氛十分高涨。约有一百五十名黑人走进了霍普韦尔传教士浸信会教堂的四面砖墙之内，他们当中大部分都是附近种植园的佃农。正当大家唱歌的时候，突然有人冲进来报告说教堂门外空地边缘有一枚炸弹，放在离地几英尺高的砖柱顶端。一位大胆的侦察员跑出去查看情况，很快又跑回来宣布“已经没问题了。”但歌声还是停了下来。人们可以听到汽车高速驶过的声音，然后教堂地板的裂缝之间就冒出了一缕缕刺鼻气体。</span><br>
<span>有人说这是着火了，也有人说这是烟雾弹或催泪瓦斯，还有人说他们听说当地医生可能在医院里存放这样的气罐。汽车从教堂周围疾驰而过的声音清晰可闻，一个又一个气罐飞进教堂，砰砰地砸在地板上。开车的大都是白人，但也有一部分在老板的强令下不得不来的黑人。神情坚毅的教会长老们聚集在布道坛周围——其中有两名兼职传教士以及詹姆斯.贝弗尔的父亲——但是他们全都在等着年轻的选民登记项目负责人威廉.麦基（William McGee）拿主意。麦基原本在格林伍德某保龄球馆负责摆放球瓶，参加了几次民权运动集会之后他发现自己原来还有一副好口才。鲍勃.摩西在格林伍德招收的资深青年学徒萨姆.布洛克成为了麦基的导师，此后麦基就迅速成长了起来，具备了独当一面的能力。他独自一人打入了伊塔贝纳开展工作，在乡间土路上游说过路人，偷偷潜入种植园接触佃农，通过运动歌曲和投票的故事吸引年轻少女，然后又通过这些姑娘们做通各位男朋友的工作。眼下正当迎宾员们安排会众逐次撤出教堂的时候，麦基依然坚持站在布道坛上领唱自由歌曲来鼓舞士气，直到烟雾呛得人们无法开口为止。一位斯特朗牧师抓住麦基的手臂说：“赶紧走吧，这里留不得了。”</span><br>
<span>来到教堂门外，麦基惊讶地发现大多数人都挤在一起躲避着绕教堂兜圈子的汽车以及从车上扔过来的各种投掷物。所有人都在等着他拿主意。强忍住逃命的本能冲动，麦基临时起兴将人群组织成游行队列，向几个街区之外的市政厅进发。途中他们好几场都不得不跳进路边的排水沟里躲避汽车。半路上游行队伍遭遇了前来查看情况的法警兼副镇长艾德.韦伯（Ed Weber），并且请求韦伯发动警力保护游行队伍免于附近暴力分子的袭击。但是韦伯对此丝毫不感兴趣，而是逮捕了麦基身边的所有人。第二天早上一番简短审判之后，五十八名霍普韦尔教堂集会的资深参与者被押送到了勒弗洛尔县监狱农场。女性囚犯就去剥豌豆，男性囚犯则在监狱看守的押送之下拿着镰刀去公路两边割草。</span><br>
<span>这一周的周末，格林伍德传出了一条让黑白双方都震惊不已的消息：联邦调查局特工突然逮捕了当地一位名叫拜伦.德.拉.贝科威茨（Byron de la Beckwith）的白人男子。密西西比州主流白人媒体的第一反应是回避畏缩。格林伍德当地报纸刊登了一则奇怪的报道：“加州男子被控谋杀梅德加.埃弗斯”，文中将贝科威茨描绘成了一位从加州流浪到本地的外来人。但是事实上贝科威茨自从1925年以来一直住在密西西比州，与三角洲地区若干个率先开垦的家族都有关联。多年来他长期参与当地高派圣公会的教会活动，还以平信徒神学家的身份在教堂里散发了许多关于“上帝的隔离律法”的传单，借此宣扬白人至上主义。* 很多捍卫种族隔离的人们都认为这是一项体面且值得尊敬的社会机制，贝科威茨的所作所为难免让他们感到后背发凉——刺杀埃弗斯的猎鹿**遗落在了金银花丛中，枪体上的指纹与其他细节引领调查局探员们找到了贝科威茨。但是当地白人主流社会很快就将贝科威茨的罪行与种族隔离区分了开来，他本人也随即收获了一波同情。报纸声称贝科威茨“神情疲惫”，当地主要政客也纷纷表示愿意协助他的辩护。他们都认定一点：就算证据再确凿，当地陪审团也肯定不会给他定罪，因此不妨趁机做个顺水人情。</span><br>
<span>*【“我宣誓要在密西西比圣公会当中施行与维持种族隔离，而且我并不孤单，”贝科威茨在1956年刊登于《杰克逊每日新闻报》的一封公开信当中这样写道。这封信的用意是要激起圣公会信徒反对一名克利夫兰的年轻教士。“杜坎.M.格雷主教（Duncan M. Gray）必须承担起这份痛苦的责任，公开谴责自己的儿子以及每一位在密西西比教区宣扬种族融合的教士。”在他看来，这些徒有其表的冒牌教士正在试图“恶意违逆上帝的律法……将白人种族钉在协进会的黑色十字架上”，此等行径必须遭到彻底揭批，而且“任何一位宣扬种族融合的教士都必须立刻剥去法袍……”贝科威茨向这项肮脏的事业投入了圣战一般的热情：“大是大非的问题没有退缩余地——倘若混淆种族的败类不肯主动辞去圣职，我们就应该将他们扔出门外。”】</span><br>
<span>贝科威茨的被捕同样吓到了杰克逊当地的民权运动领袖们：如果随便哪个白人都可以在杰克逊枪杀梅德加.埃弗斯，那么伊塔贝纳这样的偏远地区又会怎么样呢？那座城镇周边方圆十英里都是乡间，半封建劳役偿债制度已经驯服了当地黑人，让他们将种族隔离当成了天经地义的存在，当地那些头脑单纯的务农白人究竟能干出什么事来呢？在威诺那的受害者们返回格林伍德之前不久，鲍勃.摩西刚刚再次入狱。民权运动参与者们无权无势，看似只能任人宰割。要想打败格林伍德白人当局，必须依靠非同常人的勇气。一番紧急闭门会议之后，运动领导层打定了主意：格林伍德运动确实兜里没钱，无法将伊塔贝纳的囚犯们保释出来，而且人手也不足，无法前往霍普维尔教堂继续维持那里的弥撒大会，但是格林伍德运动总归还可以拾起伊塔贝纳囚犯们的未竟事业。一番密集招聘之后，约有二百名黑人在6月25日聚集在了勒弗洛尔县法院门前进行选民登记。反对情绪的暴涨促使格林伍德当局放弃了和平拒绝黑人登记申请人的休战政策。同一天早上，市议会通过了一项法令，要求市民们在接到通知之后自觉离开法院——这项措施显然是在针对那些费尽气力才从偏远农场来到城镇的黑人。当天正午，警察逮捕了他们能认出来的所有民权领导人。针对他们的集体审判仅仅花了五分钟。包括霍利斯.沃特金斯与劳伦斯.盖约特在内的九个人均被判处六个月与五百美元罚款。</span><br>
<span>当天下午这九名囚犯就被送到了勒弗洛尔县监狱农场，此前入狱的伊塔贝纳囚犯们见到他们之后的反应有好有坏。之前就有人抱怨威廉.麦吉只会空口白话，因为他曾经信誓旦旦地保证民权运动总会照顾自己人，威诺那的囚犯们就是个好例子，詹姆斯.福曼甚至马丁.路德.金本人都会在必要时出手援助。 可是整整一周的渺无音讯之后，最可能救援他们的人如今却同他们关在了一起。囚犯之间随即起了内讧。 有些人惊呼白人可以随心所欲地抛出各种判决，其他人则抱怨自己时常遭到辱骂，监狱伙食难吃，以及其他狱友放弃希望陷入悲观主义。九名格林伍德领导人路边割草的时候还要面临来自机车党的特别骚扰。机车手们认出他们之后总会与监狱看守们一起趾高气扬地冲着他们呼来喝去。囚犯们登上卡车返回监狱的时候摩托车队就轰轰作响地跟在卡车后面。甚至还有几位车手掏出枪来吓唬他们。九位格林伍德领导人决定发起绝食抗议，但是监狱方面立刻就用卡车把他们运到了命运未卜的其他地点。这一切都使得伊塔贝纳的囚犯们比以往任何时候都更加惶然无措。</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>6月19日，金收到了本月第三份来自白宫的电报。当天上午，梅德加.埃弗斯被埋葬在阿灵顿公墓。同一天上午，国务卿迪恩.拉斯克发送了一条通电，敦促美国驻全球各家使领馆捍卫美国的声誉，对抗针对美国种族关系的负面宣传。正如承诺的那样，肯尼迪总统向国会提交了一份反种族隔离综合立法提案，然后又向金发出了他长期以来一直期待的和谈邀请。负责安排总统会见的肯尼斯.奥唐纳在当天晚上用另一封电报确认了本次会见的具体日期。此外他还匆忙安排了一批总统的重要支持者一起参加本次会面，例如美国汽车工人联合会主席沃尔特.路泽。奥唐纳在电文中这样告诉金：“鉴于您肯定会在指定日期与总统见面，我们认为应当告知您，届时您还会见到……”金无言地认可了肯尼迪用来自我保护的最后一招小手段——会面时间安排在了报刊出版相对较少、新闻传播速度相对较慢的星期六，而且这次私人会面还与另一场规模更大的会面打包在了一起，从而遮人眼目。</span><br>
<span>金的现实主义思想早已经受过了反复淬炼，对于本次会面的期望值并不太高。饶是如此，他还是没料到走进白宫之后依然还要披荆斩棘。他在白宫听到了许多难以置信、只想对其一笑了之的言论。伯克.马歇尔，罗伯特.肯尼迪以及肯尼迪总统本人轮番上阵，坚决要求金必须自行料理被共产主义污染的顾问；具体而言，他必须禁止斯坦利.利维森与民权运动的一切接触。金抛出了许多反对意见，这三个人则锲而不舍地将每一条反对意见都当成了支持自己的论据。金说自己与利维森交情深厚，白宫方面则认为这只能说明利维森具有极端危险的伪装技能；金要求看一看利维森意欲颠覆美国的证据，白宫方面却拒绝提供，声称这些证据过于敏感。白宫方面越是将利维森描绘得阴险不堪——肯尼迪声称他是克里姆林宫派到美国的最高级特务——金就越觉得这些说法都是扯淡。他实在不忍心直接抛弃自己的朋友，肯尼迪总统则坚持在他让步之前不讨论任何其他问题。会谈就此陷入了僵局。</span><br>
<span>像金一样，肯尼迪总统也正在摆脱历史常规的束缚。为了利用自己的个人风采感染世界诸国，他与金结束会面之后就搭乘直升机离开了白宫，前往德国面向整个自由世界发言（“我是一名柏林人！”）但是国内并没有给他留下喘息的机会。为了适应国会当中的各种因素，他削弱或者扭转了许多取消种族隔离的行政措施——比方说有一项民权阵营期待已久的行政命令，要求接受联邦政府援助的道路项目不得采用全白人施工队，现在这条命令就被总统撤销了。*罗伯特.肯尼迪公开表示削弱民权法案在种族融合方面的要求——比方说他建议一定规模以下的酒店和餐馆可以免于遵守种族融合规定——结果被种族融合的支持者们异口同声地骂了回去。司法部长在私下里抱怨道，伯明翰事件之前国会当中没有一个人对于民权议题感兴趣，可是突然间一大帮激情四溢的议员们就成群结队地包抄了上来，大有将肯尼迪政府踏为平地之势——其中有些人在他看来是不切实际的自由主义者，“一心想要在熊熊烈火当中慷慨就义”，也有些人是笑里藏刀心如铁石的民权事业拦路虎。众议院多数党领袖卡尔.阿尔伯特（Carl Albert）在6月份告诉肯尼迪总统，民权议题已经“压倒了政府的整套执政计划。”目前国会的走势左摇右摆，投票结果无法预测，政治纪律也沦为了一纸空文。总统懊悔地表示同意：“民权的威力太强大了，”总统慨叹道。“什么事都摆不脱民权，什么事都能跟民权扯上关系。”</span><br>
<span>*【之所以要废止这项行政命令，是因为有一群政客私下里对总统展开了游说——其中大部分人来自路易斯安那州——迫使总统做出了让步。总统在简报当中着重强调此事必须保密：“自然，这件事在报纸上提得越少，我们大家就越轻松。”】</span><br>
<span>逃离了看似风光的白宫困局之后，金来到底特律好好风光了一把。约有十二万五千名支持者走上街头，热情洋溢地簇拥着他沿着伍德沃德大街向市中心推进。汹涌的人潮裹挟着金与前来迎接的底特律市长滚滚向前，金与市长只得紧紧挽着胳膊以免被冲散，前进的时候两个人四只脚根本接触不到地面。当时摩城唱片公司尚且羽翼未丰，公司的主营方向是跨界摇滚乐。公司看准商机发行了一张名为“伟大的自由游行”的集会纪录唱片，其中包括了金关于种族和美国梦的演说。金的下一站是纽约，然而在这里他却遭到了奚落。在哈莱姆区某教堂门外，一群嘲笑的黑人朝他扔了好几颗鸡蛋。游行的荣耀和鸡蛋袭击的羞辱都没有在新闻界引起太多反响，因为此时新闻界对于金的定位依然是南方种族对抗的主角，因此并不太关注他在北方的行程。 “鸡蛋袭击事件应当归咎于黑人穆斯林，”《芝加哥卫报》含糊其辞地提了一句。金与马尔科姆.X就鸡蛋袭击的意义打了几句嘴仗。此外他还收到一封来自哈莱姆区某牧师的电报，这位牧师承认是自己的浸信会教众——而不是穆斯林——“对您做出了此等不当之举。”金从未公开过这封电报。*</span><br>
<span>*【“他们说他们的同族都是无辜的，却被狗咬伤，被高压水龙喷倒，在监狱里遭到强奸，但是你居然反对他们发动反击，反对他们保护其他无辜者，”这位詹姆斯.厄里牧师（James Early）如是写道。马尔科姆.X则在哈莱姆宣布，穆斯林并没有攻击金或者其他任何人，他们接受的一切训练都严格局限于自卫防身。但是他热情地赞同了扔蛋之人对于金的蔑视：“我认为假如任何人胆敢告诉哈莱姆居民要爱他们的敌人或者左脸挨打之后转过右脸，结果都只能导致暴力……因为他们会认为这番辞令出自叛徒之口……如果白人有权保护自己不受攻击，那么黑人也理应享有同样的权利。”金并没有正面答复马尔科姆，而是直接抢占了道德制高点：穆斯林少数族裔心中“日益滋长的的苦涩……为我施加了更大的责任。心中充满误解与苦涩的人们都是后天环境的产物，我必须帮助大家消灭这种环境。”】</span><br>
<span>在远离底特律欢呼以及哈莱姆嘘声的私密场所，金与一部分顾问们激烈辩论着肯尼迪政府要求他清除其他几位顾问的做法。肯尼迪真的相信这几个人都是克里姆林宫的特工吗？还是说总统受到了胡佛的要挟不得不假意应付呢？这场纠纷的关键真的是关于微不足道的美共残余势力吗？还是说就像上帝要求亚伯拉罕献祭以撒那样，肯尼迪总统也存心要迫使金对自己俯首听命呢？哈里.贝拉方特和克拉伦斯.琼斯警告说，就算金接受了肯尼迪政府对于斯坦利.莱维森的骇人听闻的指控，也无法从民权运动身上洗去与颠覆势力有染的污点。相反，在这个问题上忍气吞声无异于默认自己一直与颠覆势力纠缠不清。只有最天真的傻子才会以为授人以柄能够保障平安。</span><br>
<span>当然，也有不少顾问抱有相反的立场。在这些实用主义者们看来，肯尼迪兄弟只不过是试图在众多实权政客而不是道德理论家之间维持政府平衡而已。为了结束种族隔离，利维森的人头并不算是太高昂的代价。但是无论正方还是反方都没有人愿意将这场争论告知利维森。此时他就像往常那样正在伯明翰同时跟进着好几个项目，包括为金出书。他的工作一如既往地无私且高效，暂时还没有意识到他的同事们正在为了他的命运而蹙眉挠头。</span><br>
</p><p><b>万年看客: </b><br>
<span>从白宫到最基层的民权运动飞地，每一位有意推进民权的人们全都步履蹒跚，头脑过热，就像在行进当中遭受气阻的汽车引擎一样。在密西西比州，来自勒弗洛尔县的囚犯们忍受着最粗暴，最严苛的监禁。除了九名格林伍德领导人之外，这批囚犯当中还有另外八个人同样是从县监狱不由分说地提出来的，这其中又包括四名女性。所有十七名囚犯都被扔进了臭名昭着的帕奇曼监狱，这座设施的布局上是监狱与战前种植园的结合体。监狱占地四十七平方英里，牢房和警卫塔散布在三角洲的肥沃农田之间。监狱里的时间就好像凝固了一样，与外界完全脱节。*一贯板着脸的看守将他们全都当成了必须彻底收拾服帖的顽固分子：“犯在我手里算你们倒霉。”所有人都被剃光了全部体毛，每一块残茬上都涂上了一层蓝色的灭虱油，与监狱里的其他囚犯区分了开来。十三名男性囚犯挤在毒气室附近的七号死囚牢里，其中七人只能睡在地板上，还有一个人只得将几只马桶摆成一列躺在马桶盖上。看守时常随心所欲地惩罚他们，有时让他们关禁闭，有时将他们锁进烈日下的蒸箱里。禁闭室长宽只有六英尺见方，没有灯也没有窗户，只能通过门底下的缝隙透气。</span><br>
<span>*【帕奇曼监狱是在詹姆斯.K.瓦达曼（James K. Vardaman）担任州长时兴建的。此人出身格林伍德，他在1903年胜选时打出的口号是“投瓦达曼一票就等于投白人至上一票”。瓦达曼素来以言谈粗鲁而闻名。1902年西奥多.罗斯福总统视察密西西比州期间邀请黑人宾客来到下榻地点做客，总统走后瓦达曼作诗嘲讽道：“黑鬼身上散发着麝鼠巢穴的芬芳/泰迪舔舔嘴唇大声说道‘真香’。”】</span><br>
<span>随着7月份一周又一周的慢慢消磨过去，囚犯们纷纷患上了疾病并且失去了掌握现实的能力。有一天看守提走了劳伦斯.盖约特与霍利斯.沃特金斯，并且声称他们两个即将接受死刑。头脑恍惚的两人当真有几分相信了这这番鬼话。但是转眼之间两人却发现自己非但没死，而且还来到了法院。几名友善的司法部律师正在那里等待他们讲述威诺那事件的经过。自从庞德师生一行人在威诺那警察局遭到暴打之后，司法部律师们已经针对密西西比警方申请了三份行为限制令。但是面对两位从监狱里借出来的证人，他们却并没有采取什么切实措施。两位证人情绪激动地描述了自从威诺那之后的各种暴行，律师们只是一边听一边点头而已。这些律师们手头抱着一大堆关于投票权与学校种族隔离的案子，早已忙得连眼睛都迷糊了。5月份以来不断升级的抗议与报复也将他们敲打得晕头转向。约翰.多尔刚刚抱上儿子，但是由于他在南方忙着到处救火，整整六个礼拜都没能顾得上给儿子起名字。于是眨眼之间沃特金斯与盖约特又被送回了帕奇曼监狱的死囚牢，就好像什么事都没发生过一样。</span><br>
<span>最让囚犯们感到百爪挠心的是一项冰冷的猜测：民权运动并不特别关心他们，因此懒得联系或者援救他们，宁愿听任他们滑落进遗忘的深渊，因为他们并不像安奈尔.庞德那样具有许多中产阶级人脉。自从鲍勃.摩西带领他们参与选民登记项目以来，他们已经见过了好几次凯旋出狱的景象，也见识了项目参与者彼此之间的兄弟情义。但是关于这一切的美好回忆如今都被这点怀疑戳破了。不过霍利斯.沃特金斯用来给自己鼓气的美好回忆却是自己在达默尔家的农场里单枪匹马扑倒牛犊的场景，现在这段回忆同样跌落进了尘埃。他努力压制着失望乃至绝望的情绪，坚持歌唱自由歌曲，即便为此遭受体罚也在所不惜。帕奇曼监狱的惯用体罚手段就是双手拷上**之后挂在牢房门楣上。*有一名看守随便地判处了犯人之一道格拉斯.麦克阿瑟.科顿（Douglas MacArthur Cotton）悬吊四十小时的惩罚，不过三个小时之后就出于同情而将他放了下来。还有一位威利.卡耐尔（Willie Carnell）被悬挂了三十个小时没能合眼。沃特金斯以及其他几瓶囚犯根本说不清自己最长的一次被挂了多久。但是无论是坚持唱歌的沃特金斯还是沉默无言的其他人最终都被无力感压倒了，以至于大小便的时候都懒得脱去囚裤。</span><br>
<span>*【1972年的盖茨诉科利尔案件揭示了帕奇曼监狱当中广泛采用的**悬吊体罚。这一诉讼也是美国监狱体制改革进程的里程碑之一】</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1815980[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
