<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>TLOU2剧情最根本的问题应该是错误的价值观吧?</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>TLOU2剧情最根本的问题应该是错误的价值观吧?</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:30:07 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>TLOU2剧情最根本的问题应该是错误的价值观吧?[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1943513-1-1.html</link>
      <description>TLOU2剧情最根本的问题应该是错误的价值观吧?&#13;
TLOU2就剧情而言，还是有不少人会以“游戏剧情合理，只是叙事方式或表现手法有问题”、“角色行为没有对错，只是你们受一代影响太大，个人主观倾向太强”等等给剧情等等辩解，但我觉得就算完全排除个人主观的感情因素，游戏的剧情大纲、所表现的价值观也有着根本性的错误。
&#13;
先从第一代来看，虽然一代剧情关于Joel和Abby父亲的行为已经有所争议，但本质无非就是个人和集体的冲突。Abby父亲认为集体利益高于一切，他杀艾莉是为了拯救集体而牺牲个人的正义之举；乔尔则倾向个人意志（严格来说不完全准确），他杀医生是为了保护个人而抛弃集体的正当防卫。如果以没有立场的一般旁观者角度来看，在末日环境下两人行为其实没有谁对谁错之分，两人杀人的行为是不正确的，但也并非错误的，即两人都是无罪的。
&#13;
而反观二代，二代剧情是围绕复仇展开的。虽说在法治社会复仇不管什么情况下肯定都是绝对错误的行为，但在末日环境下没有法律秩序，有时不得不通过复仇行为来代替法律手段，因此复仇就有了错误与否之分。*就旁观者角度来看*，Abby对Joel复仇是为了杀无罪之人的复仇，显然是错误、恶意的，而做出这种恶行的Abby自然是有罪的；但Ellie复仇则是为了杀有罪之人的复仇，是无错、相对“正义”的。
&#13;
因此就算不论个人感情因素，不管剧情如何修饰，不管再怎么表现Abby的另一面，不管再怎么强调Ellie的情感斗争。去让玩家操纵一个有罪之人并去试图感受代入她也是不合理的；让玩家操纵一个良性的复仇者历经无谓杀戮却最终不能处置有罪之人是愚蠢的。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>fenhud: </b><br>
<span>玖羽 发表于 2020-6-25 00:48</span><br>
<span>观众没有义务去理解制作者的初衷，你算什么，我花大几百买个游戏，花几十个小时打完，然后我还要理解你的 ...</span><br>
<span>观众当然没义务，因为你又一次提到了如何使观众共情的话题我才说的，顽皮狗就是希望玩家在自己铺好的跑道上跑完全程，情绪体验也好、交互体验也好都是预设好的这是大前提，你不能尝试用破坏前提的方法来解决问题。</span><br>
<span>论故事性一代俗不俗？神海4部俗不俗？顽皮狗做游戏一直是这样的，但是这次讲了个让大家都不高兴的故事。这不，玩家们连夜起草尼大人一百二十条大罪，眼看就要赐死了。</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span> 本帖最后由 玖羽 于 2020-6-25 07:55 编辑 </span><br>
<span>fenhud 发表于 2020-6-25 07:04</span><br>
<span>观众当然没义务，因为你又一次提到了如何使观众共情的话题我才说的，顽皮狗就是希望玩家在自己铺好的跑道 ...</span><br>
<span>观众共情角色 ≠ 观众理解创作者初衷</span><br>
<span>任何一个作者都希望观众在自己铺好的跑道上跑完全程，但是作者的能力就在于能不能把观众带到跑道上去，这个游戏在这方面显然完全失败，甚至还在跑道上倒满了shi，那么你就不能怪观众不愿意上跑道</span><br>
<span>你有一个奇怪的误解，似乎创作者希望观众怎么体验，观众就得这么体验</span><br>
<span>不，不是的，观众没有义务在创作者铺好的跑道上跑，恰恰相反，把观众带到跑道上才是创作者的义务，如果创作者在这一点上失败了，那么完全是他自己的责任</span><br>
</p><p><b>fenhud: </b><br>
<span>玖羽 发表于 2020-6-25 07:52</span><br>
<span>观众共情角色 ≠ 观众理解创作者初衷</span><br>
<span>任何一个作者都希望观众在自己铺好的跑道上跑完全程，但是作者的能 ...</span><br>
<span>这是并不冲突，作者讲的故事没人听就是他自己的问题</span><br>
<span>但这可是个线性游戏啊，就是个封闭跑道，你偏往大马路上跑结果给车撞了 这你怨谁去。。</span><br>
<span>是的，我就是认为观众就该按照预设的跑道跑，你不跑不是因为别的，仅仅是你不喜欢。本作观众不是不能理解创作者想要他们共情，而是拒绝共情</span><br>
<span>其实分歧点就在于，你认为观众是个无意识群体，需要搀着扶着保护着这是创作者的义务；我认为观众应该意识到自己站在跑道上，你没有义务跑下去，但你得知道这是跑道</span><br>
</p><p><b>中二小旋风: </b><br>
<span>价值观肯定有问题的，你们想，这作虽然鼓吹互相理解放弃仇恨人人平等，但现实中顽皮狗在完成这作时有80%的老员工被逼走了，就想问问尼尔副总裁真的信游戏里鼓吹这套吗</span><br>
</p><p><b>eilaya2005: </b><br>
<span> 本帖最后由 eilaya2005 于 2020-6-25 18:57 编辑 </span><br>
<span>最后的我们2的编剧用他的浅薄和傲慢在无意中揭示了一个隐藏的真理：完成复仇是需要强大的意志力（和实力）的。</span><br>
<span>都说冤冤相报何时了，为什么世界上的人类没有在一轮轮的相互复仇中死光光？因为大部分人选择了原谅？这是个表象，真相是大部分人没有把复仇行为践行到最后的意志力。</span><br>
<span>大部分抱着深仇大恨的人，最后要么渐渐在时间的流逝中磨灭了当初的情感、只在午夜梦回时偶尔被良心刺痛；要么相信神/天理/法律/青天大老爷，希望有一个公正的他者为自己主持公道；要么在脑海中一遍遍地想象自己如何打爆仇人的狗头并获得满足，以此代替了真实的行动；要么在复仇行为可怕的后果（杀人是一件需要意志力的恐怖之事，哪怕是杀仇人/法律的制裁/仇人亲友的下一轮复仇/复仇失败被反杀...）和空虚的意义面前瞻前顾后，犹疑不决；当然，也有的是有心杀贼，无力回天，命运将ta塑造成了无力的样子，而ta的敌人强大、凶恶、高高在上，非ta的力量所能及。</span><br>
<span>血肉苦弱，人生一瞬。走上复仇之路的人们只有少数几个摘下了最后那甜美、可怖、空虚的果实，而剩下的，要么在清醒中痛恨自己或是诅咒命运，要么在浑浑噩噩中告诉自己冤冤相报何时了、乔尔肯定也不希望我这样、我选择了原谅。</span><br>
<span>与1代结局为了女儿杀穿火萤基地背叛世界的乔尔相比，被追求政治正确的编剧塑造出来的2代艾莉显然不是一个足够强大的角色，而她的软弱、犹豫和反复横跳无疑会让玩家因触摸到上文所述的隐藏真理而痛苦。</span><br>
<span>从这个角度来看，最后的我们2比喻了生活的某种真相，具有一定的艺术价值——虽然很明显这艺术价值不是编剧有意识地想要表达的东西。</span><br>
<span>艾莉的软弱是源于编剧内心的软弱（而他对此并无自觉），而编剧在讲故事技巧上的严重缺乏和他对政治正确/教化情结的投机使得艾莉的行为愈发混乱、也愈发向一地鸡毛的真实生活靠近。例如艾莉选择隐居之后又被汤米拖出门寻仇，既没有意志力从一开始就决心复仇到底，也没有意志力拒绝汤米彻底放下仇恨，一戳一蹦跶的样子非常可爱，恰如生活中的我们。</span><br>
<span>编剧的这些缺陷被游戏这一第九艺术的增幅器放大之后登堂入室、喧宾夺主，成功恶心了全世界的玩家，其讽刺效果堪称行为艺术。</span><br>
</p><p><b>eilaya2005: </b><br>
<span>fenhud 发表于 2020-6-25 18:27</span><br>
<span>这是并不冲突，作者讲的故事没人听就是他自己的问题</span><br>
<span>但这可是个线性游戏啊，就是个封闭跑道，你偏往大马 ...</span><br>
<span>“观众不按预设的跑道跑”本身便意味着作者的失败，这种失败通常是来源于才能的缺乏/努力的不足/技巧的拙劣/诚意的不足/同理心的缺失/对观众的鄙视这几条理由的排列组合。</span><br>
</p><p><b>咸鱼高达: </b><br>
<span>看来这游戏将来的口碑会在尾灯班正联“这什么捷豹剧情”和bvs“我知道导演想表达什么，但这什么捷豹剧情”之间徘徊了</span><br>
<span>----发送自 vivo vivo NEX A,Android 10</span><br>
</p><p><b>LoliType: </b><br>
<span>作者和白左相互理解了，这套话术他们来用将会立于不败之地。质量差就质量差，别拿政治正确，价值观错误之类的玩意儿来混淆视听。</span><br>
</p><p><b>LucienLachance: </b><br>
<span>不是很赞同楼主关于joel无罪的说法</span><br>
<span>abby爹阻止joel，武器就一把手术刀，1代你不开枪人家也不会上来捅你。实际上1代joel救ellie不一定要杀医生。当时手术室里还有俩护士，玩家杀不杀都不影响剧情。</span><br>
<span>joel选择一枪干死医生，这和医生拿把枪攻击joel然后被反杀的性质完全不一样。</span><br>
<span>joel手也是脏的，abby寻仇这一点完全没问题。有问题的是abby的虐杀行为，末了曼尼还唾口水，这就是故意恶心玩家，没法接受</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>birdpear 发表于 2020-6-23 03:12</span><br>
<span>对呀</span><br>
<span>就是 艾比 杀 无罪的乔尔 ，所以艾比有罪</span><br>
<span>而 艾莉 杀 有罪的艾比 ，是合情合理的</span><br>
<span>乔尔为什么无罪？艾比的罪又哪里来？</span><br>
<span>你压根就在自己脑补，如果乔尔不是上代主角。那他死多惨，都没人说一句话。反过来说，乔尔哪怕灭世魔王，因为他是上代主角，是众多玩家操控的角色，那他做啥都是正确的。玩家的价值观就是，唯我独尊。我操控谁就是正义。现在编剧跳出来说，你玩家算老几，我编剧最大。所以引起反弹，你要说价值观。那就乔尔在一代做的事情，他罪可太大。艾比杀他不仅符合血仇的朴素价值观，也符合为民除害的普遍社会道德。</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>birdpear 发表于 2020-6-23 18:36</span><br>
<span>我不是说这游戏在灌输错误价值观</span><br>
<span>是说游戏剧情表现出的价值观和玩家价值观有冲突，进而影响游戏剧情评价 ...</span><br>
<span>什么叫玩家价值观？玩家价值观就是，我就是爹。哪里来这么多屁话。玩家还玩致命格斗，还玩一大堆黑暗游戏，有价值观冲突吗？这世上反人类游戏都这么多，一样有人玩的津津乐道。gta玩家屠杀几条街，有觉得价值观冲突吗？</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>玖羽 发表于 2020-6-24 12:08</span><br>
<span>我可以断言，如果把乔尔之死放在第二小时，那么一定不能当场揭穿是谁干的，如果当场揭穿是谁干的，那么一 ...</span><br>
<span>其实直接让玩家操纵艾比干死乔尔就是了，玩家亲手弄死乔尔后，然后再展开乔尔黑历史和艾比的奋斗史。</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>eilaya2005 发表于 2020-6-25 18:44</span><br>
<span>最后的我们2的编剧用他的浅薄和傲慢在无意中揭示了一个隐藏的真理：完成复仇是需要强大的意志力（和实力） ...</span><br>
<span>作为乔尔黑，我倒很开心到看到他被高夫球棍暴打，嘿嘿嘿。</span><br>
</p><p><b>deadpeople: </b><br>
<span>看看楼主你混淆视听引来些什么牛鬼蛇神，“创作者给你喂屎就乖乖接着，你不喜欢吃屎只能怪你不跟着他思路走”，那么看来远离这个粪作真是最合理的选择，心疼那些没办法退款的玩家</span><br>
</p><p><b>市松椿: </b><br>
<span>我记得一代艾莉是同意献出生命做疫苗的吧，那么医生的行为和乔尔杀医生的行为能等同么？</span><br>
<span>我个人的价值观里乔尔是最初的罪人，确实他的选择可以理解，但他的方式还是错了</span><br>
</p><p><b>fenhud: </b><br>
<span>deadpeople 发表于 2020-6-26 21:12</span><br>
<span>看看楼主你混淆视听引来些什么牛鬼蛇神，“创作者给你喂屎就乖乖接着，你不喜欢吃屎只能怪你不跟着他思路走 ...</span><br>
<span>真的搞笑，还在这套娃呢。“创作者端出来一份半熟牛排，你吃了一口咬定这就是屎，我们村没人这么吃，不听不听，这就是屎”正反话谁不会说</span><br>
<span>只要你愿意，肯德基是屎、米其林三星也是屎，毕竟顾客是上帝呗，没人拦着你。</span><br>
<span>人家在说为啥你觉得屎，还能有啥原因，你觉得不好吃呗。扯这扯那的，话尽于此</span><br>
</p><p><b>deadpeople: </b><br>
<span>都这个时候了还装鸵鸟嘴硬，行吧，正常人还是知道看到屎绕道走的，你慢慢享用</span><br>
</p><p><b>希梦: </b><br>
<span>主要是不尊重玩家智商，如果这也算是一种价值观的话</span><br>
</p><p><b>xnlyt: </b><br>
<span>fenhud 发表于 2020-6-25 18:27</span><br>
<span>这是并不冲突，作者讲的故事没人听就是他自己的问题</span><br>
<span>但这可是个线性游戏啊，就是个封闭跑道，你偏往大马 ...</span><br>
<span>大马路的尽头是坨shit你也要跑过去吃吗，我们是玩家不是制作者的舔狗。</span><br>
</p><p><b>xnlyt: </b><br>
<span>fenhud 发表于 2020-6-27 09:30</span><br>
<span>真的搞笑，还在这套娃呢。“创作者端出来一份半熟牛排，你吃了一口咬定这就是屎，我们村没人这么吃，不听 ...</span><br>
<span>可以啊，看以后顽皮狗出游戏还有没有人愿意买帐，商业公司用商业成绩来说话，不急于一时下结论。</span><br>
</p><p><b>Redis: </b><br>
<span>玖羽 发表于 2020-6-23 01:10</span><br>
<span>by 麦基</span><br>
<span>到位了</span><br>
</p><p><b>406129465: </b><br>
<span>市松椿 发表于 2020-6-27 02:24</span><br>
<span>我记得一代艾莉是同意献出生命做疫苗的吧，那么医生的行为和乔尔杀医生的行为能等同么？</span><br>
<span>我个人的价值观里 ...</span><br>
<span>艾莉并没有同意，她只知道要用自己做疫苗，不知道自己会死。她是昏迷状态被捡到火萤的，然后直接上手术台了。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1943513[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>TLOU2剧情最根本的问题应该是错误的价值观吧?[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1943513-1-1.html</link>
      <description>TLOU2剧情最根本的问题应该是错误的价值观吧?&#13;
TLOU2就剧情而言，还是有不少人会以“游戏剧情合理，只是叙事方式或表现手法有问题”、“角色行为没有对错，只是你们受一代影响太大，个人主观倾向太强”等等给剧情等等辩解，但我觉得就算完全排除个人主观的感情因素，游戏的剧情大纲、所表现的价值观也有着根本性的错误。
&#13;
先从第一代来看，虽然一代剧情关于Joel和Abby父亲的行为已经有所争议，但本质无非就是个人和集体的冲突。Abby父亲认为集体利益高于一切，他杀艾莉是为了拯救集体而牺牲个人的正义之举；乔尔则倾向个人意志（严格来说不完全准确），他杀医生是为了保护个人而抛弃集体的正当防卫。如果以没有立场的一般旁观者角度来看，在末日环境下两人行为其实没有谁对谁错之分，两人杀人的行为是不正确的，但也并非错误的，即两人都是无罪的。
&#13;
而反观二代，二代剧情是围绕复仇展开的。虽说在法治社会复仇不管什么情况下肯定都是绝对错误的行为，但在末日环境下没有法律秩序，有时不得不通过复仇行为来代替法律手段，因此复仇就有了错误与否之分。*就旁观者角度来看*，Abby对Joel复仇是为了杀无罪之人的复仇，显然是错误、恶意的，而做出这种恶行的Abby自然是有罪的；但Ellie复仇则是为了杀有罪之人的复仇，是无错、相对“正义”的。
&#13;
因此就算不论个人感情因素，不管剧情如何修饰，不管再怎么表现Abby的另一面，不管再怎么强调Ellie的情感斗争。去让玩家操纵一个有罪之人并去试图感受代入她也是不合理的；让玩家操纵一个良性的复仇者历经无谓杀戮却最终不能处置有罪之人是愚蠢的。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>carrybone: </b><br>
<span>birdpear 发表于 2020-06-23 03:46:14</span><br>
<span>但是产生不了同理心的原因不正是因为玩家感情倾向过于强烈吗，说到底也是受感情驱使。但如果没玩过一代的 ...我就是觉得你这个其他原因说的不准确啊，你这个对错加赋的太强行了，一代最后不管乔尔还是医生都面对的电车难题，而电车难题之所以会被讨论那么久就是因为很难客观上评判对错，在这种情况下就只能根据情感做出选择。你非要坚持自己观点随便你吧，只是我会和楼上某位一样觉得你比nail好不了多少而已。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>飞姆托: </b><br>
<span>fenhud 发表于 2020-06-23 04:05:45</span><br>
<span>显然就是情感驱使的，很多玩家从乔尔死开始已经进入了不听、不看、不想的狂热状态，管你什么身世悲惨老子 ...什么仇杀，这哪里是单单的仇杀，真先要仇杀一枪崩掉就是了，乔尔杀医生是用高尔夫球棍虐待打了很久吗，杀了之后还吐口水侮辱吗？艾比团伙可是都干了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>无解悖论，</span><br>
<span>乔尔杀医生就不是正当防卫，乔尔完全有能力只打腿、缴械，全杀只不过是行事风格+宣泄情绪</span><br>
<span>艾比就没必要虐杀，虐杀就是不过是宣泄情绪。</span><br>
</p><p><b>fenhud: </b><br>
<span>飞姆托 发表于 2020-6-23 07:34</span><br>
<span>什么仇杀，这哪里是单单的仇杀，真先要仇杀一枪崩掉就是了，乔尔杀医生是用高尔夫球棍虐待打了很久吗，杀了 ...</span><br>
<span>合着一枪崩了你就能接受艾比、原谅艾比了？至于用了什么演出手段来调动玩家情绪很重要吗？</span><br>
</p><p><b>Cypher_96: </b><br>
<span>Neil太傲慢了，他觉得自己可以通过叙事诡计，玩弄玩家的感情，最后在结尾给你来个升华，让玩家的灵魂得到净化。</span><br>
<span>然而事实证明，大部分人根本不吃他那一套。要打就打个痛快，快打死的时候收手了（不论艾比还是爱丽），都给人一种如鲠在喉的不适感，还搁那升华呢，我只想把neil的骨灰扬了。</span><br>
<span>如果剧本能够更加大众和通俗一点，玩弄这一套叙事诡计也未必行不通；如果叙事手法更加线性，这个剧本也未必不能让人信服。但是Neil选择了用最差的方式呈现这个本就存在问题的剧本，他不死谁死，爬爬爬。</span><br>
</p><p><b>uswhzh: </b><br>
<span>一代结局无非是谁大腿粗谁有理，因为乔尔可以反复存档，所以赢了，而且乔尔也知道自己干错了，故意不给艾利说真相。二代没主角光环一下就死了，也是求仁得仁。</span><br>
</p><p><b>帕林马哲理: </b><br>
<span>我父母从小就教育我不要好为人师，事实上除了自己的子女，我也确实没有权力和义务教育其他人。</span><br>
<span>而西方弱智编剧最大的爱好就是教别人做什么，你们配么？</span><br>
</p><p><b>不吃芹菜: </b><br>
<span>Neil太小看恨这个情绪了</span><br>
<span>恨有多厉害？所谓君子报仇十年不晚。这一恨就十年，最后还得报了才行，要不然就会变成二十年，三十年，一辈子，此生报不了又会变成世？仇。</span><br>
<span>那怕在国家层面，恨也是绵绵数百年的东西。你见过几个仇恨化解了的？更多的是理亏的一方拿出道德大棒说什么化解仇恨，找人说和。有能力报仇的哪个不报？</span><br>
<span>你可以说冤冤相报何时了。但是报仇成功出了那口气的瞬间有多畅快，当事人恐怕会觉得一切都值得，而不是空虚啊。</span><br>
<span>这样的激烈情绪，指望切换到艾比身上，这么一顿操作就化解了。太过自信。自我陶醉了。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>不吃芹菜: </b><br>
<span>carrybone 发表于 2020-06-23 03:19:04</span><br>
<span>不用那么复杂，因为艾比写的让玩家没有同理心，代入不了，自然觉得她复仇是不能理解。如果一代反过来以艾比 ...同意，其实就是他写的不行。没成功。</span><br>
<span>就像写个相声包袱没响。你这段子就不拿人，赚不到吃饭钱。第一作包袱响了，大家都被拿住了，这吃饭钱就赚到了。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>价值观错误不是在末世环境下允许女同会导致人类灭绝吗……？</span><br>
</p><p><b>Zak: </b><br>
<span>不吃芹菜 发表于 2020-6-23 08:59</span><br>
<span>Neil太小看恨这个情绪了</span><br>
<span>恨有多厉害？所谓君子报仇十年不晚。这一恨就十年，最后还得报了才行，要不然就会 ...</span><br>
<span>其实我也没觉得作者就想试图化解仇恨或者淡化仇恨对人的影响，岛上两拨人因为仇恨的循环互相厮杀本身就是一种体现。如果有人不满意ellie最后的选择，那如果她虐杀abby，也一定会有人不满意</span><br>
<span>不杀被说是圣母没法将复仇贯穿始终</span><br>
<span>虐杀被说是游戏没有一点正面积极的东西</span><br>
<span>我觉得游戏的焦点之一是面对仇恨的一种选择。说游戏宣扬灌输什么价值观，如果信这种说法，那其实跟说相信电子游戏毒害青少年没啥差别了。每个人有自己的思考也有自己的选择，不要轻易去评判这种选择。接受这个选择带来的后果，我倒觉得这是让我印象最深刻的地方。这肯定也不是一句好或者不好能去评判的。</span><br>
</p><p><b>s1kuku: </b><br>
<span>讨论对错你就把自己绕进去了，在无利益相关的正常人里甚至没有任何讨论空间也无意义。</span><br>
<span>这就两个简单到露骨的悲剧故事，但是一个尚存温情让人接受，一个扭曲至极让人呕吐。</span><br>
</p><p><b>birdpear: </b><br>
<span>carrybone 发表于 2020-6-23 05:34</span><br>
<span>我就是觉得你这个其他原因说的不准确啊，你这个对错加赋的太强行了，一代最后不管乔尔还是医生都面对的电车 ...</span><br>
<span>对错只是说明和玩家普遍价值观是否冲突。</span><br>
<span>电车难题确实无法客观评判对错，但艾比杀死乔尔的原因不是因为类似电车问题般乔尔选择了不拉杆与自己观点不合而杀他。她只是简单因为复仇杀死了乔尔，而复仇的原因是因为乔尔正当防卫被迫杀了她父亲，她的杀人动机是可以评判对错的。玩家们就算不代入个人对乔尔的感情也应该也知道乔尔正当防卫而杀人行为不足以构成他可以被杀的理由，这种观念和剧情里艾比表达出的杀人必须偿命的观念冲突了，所以才说艾比的行为是错的。</span><br>
</p><p><b>birdpear: </b><br>
<span>uswhzh 发表于 2020-6-23 08:33</span><br>
<span>一代结局无非是谁大腿粗谁有理，因为乔尔可以反复存档，所以赢了，而且乔尔也知道自己干错了，故意不给艾利 ...</span><br>
<span>乔尔应该没觉得自己干错了吧，他不说真相只是不想让艾莉觉得自己干错了</span><br>
<span>我觉得乔尔的行为可以说不算合理，但也称不上错误</span><br>
</p><p><b>zxtree: </b><br>
<span>你是广电？</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>birdpear 发表于 2020-6-23 18:26</span><br>
<span>乔尔应该没觉得自己干错了吧，他不说真相只是不想让艾莉觉得自己干错了</span><br>
<span>我觉得乔尔的行为可以说不算合理 ...</span><br>
<span>乔尔有过秩序社会生活经历，有过常规的道德观，纯理性来说我觉得乔尔知道自己做的不是好事，</span><br>
<span>只是保护女儿的感性过于强烈压到理性，又没有社会秩序约束，那么他只需要知道 “我认为我做的是对的”即可。</span><br>
</p><p><b>雪儿: </b><br>
<span>这是根本的，但也是最不能说的</span><br>
</p><p><b>birdpear: </b><br>
<span>zxtree 发表于 2020-6-23 18:27</span><br>
<span>你是广电？</span><br>
<span>我不是说这游戏在灌输错误价值观</span><br>
<span>是说游戏剧情表现出的价值观和玩家价值观有冲突，进而影响游戏剧情评价</span><br>
</p><p><b>渺小小: </b><br>
<span> 本帖最后由 渺小小 于 2020-6-23 18:38 编辑 </span><br>
<span>根本问题是你不能有意识的让玩家花了钱还不高兴。</span><br>
</p><p><b>zxtree: </b><br>
<span>birdpear 发表于 2020-6-23 18:36</span><br>
<span>我不是说这游戏在灌输错误价值观</span><br>
<span>是说游戏剧情表现出的价值观和玩家价值观有冲突，进而影响游戏剧情评价 ...</span><br>
<span>抱歉，我理解的不到位</span><br>
</p><p><b>巨魔已被忠诚: </b><br>
<span>birdpear 发表于 2020-6-23 03:22</span><br>
<span>我倒觉得她们没有自我救赎概念，只是在伦理道德的观念下做着认为自己觉得正确的事而已。 ...</span><br>
<span>隔壁采访neil的看了没，作者意志还真是自我救赎。</span><br>
</p><p><b>骑兵突击步枪: </b><br>
<span>编剧是个犹太人，很多事情可以解释的通了吧</span><br>
</p><p><b>birdpear: </b><br>
<span>巨魔已被忠诚 发表于 2020-6-23 19:26</span><br>
<span>隔壁采访neil的看了没，作者意志还真是自我救赎。</span><br>
<span>好吧，作者确实用救赎一词来形容艾比线。</span><br>
<span>但我看着艾比虐杀乔尔的镜头和她之后剧情的表现也丝毫感受不出她对复仇有任何愧意。</span><br>
</p><p><b>history999: </b><br>
<span>说一句是孕妇就能免死，也不想想历史上侵略战争里对俘虏的残酷行为，剧情真的是狗屎，虚伪</span><br>
</p><p><b>波隆: </b><br>
<span>骑兵突击步枪 发表于 2020-6-23 19:55</span><br>
<span>编剧是个犹太人，很多事情可以解释的通了吧</span><br>
<span>摩萨德跨国追捕纳粹战犯</span><br>
<span>全球追杀黑九月**</span><br>
<span>哈马斯一人自爆全家铲平</span><br>
<span>你一个犹太人教育我们不要复仇，你信还是我信？</span><br>
</p><p><b>巨魔已被忠诚: </b><br>
<span>birdpear 发表于 2020-6-23 20:09</span><br>
<span>好吧，作者确实用救赎一词来形容艾比线。</span><br>
<span>但我看着艾比虐杀乔尔的镜头和她之后剧情的表现也丝毫感受不出 ...</span><br>
<span>到艾比救了亚裔，和队友强行反目，我才意识到突兀转折生硬内里肯定有一般思维无法解释的逻辑问题，看到说neil的犹太教背景和物品无法破坏意识到需要用宗教角度去看，然后再转到《罪与罚》。</span><br>
<span>最终发现neil就是拿母题套，还没做好。</span><br>
</p><p><b>白石: </b><br>
<span>birdpear 发表于 2020-6-23 20:09</span><br>
<span>好吧，作者确实用救赎一词来形容艾比线。</span><br>
<span>但我看着艾比虐杀乔尔的镜头和她之后剧情的表现也丝毫感受不出 ...</span><br>
<span>干嘛要有愧意，她的问题是虐杀了自己的救命恩人而不是复仇。本来一句“You killed my father”就可以了搞得这么复杂</span><br>
</p><p><b>白石: </b><br>
<span>birdpear 发表于 2020-6-23 18:26</span><br>
<span>乔尔应该没觉得自己干错了吧，他不说真相只是不想让艾莉觉得自己干错了</span><br>
<span>我觉得乔尔的行为可以说不算合理 ...</span><br>
<span>乔尔觉得自己没干错是因为哪怕死上一百万人，哪怕艾莉愿意自我牺牲他也不会放弃救艾莉。而不是以正义自居，合理自居。</span><br>
</p><p><b>骑兵突击步枪: </b><br>
<span>波隆 发表于 2020-6-23 20:17</span><br>
<span>摩萨德跨国追捕纳粹战犯</span><br>
<span>全球追杀黑九月**</span><br>
<span>哈马斯一人自爆全家铲平</span><br>
<span>看看游戏到了犹太教堂里就各种加戏，不能攻击了，还给你各种介绍犹太教，艾利要说FA....的时候被人制止</span><br>
</p><p><b>Mr.BBWoLf: </b><br>
<span>“错误的价值观”...我不觉得应该称为错误，不过和国内冲突倒是有可能。</span><br>
<span>艾莉线收集的的字条，大部分是抹黑wlf的，尤其是和蒂娜分别后遇到杰西那段流程，收集到的字条大致讲wlf的士兵多么多么残暴，某村内一女的往wlf的标志上喷漆就被射杀了，村民惶惶不可终日，投降派为了防止村内报复wlf还发生了械斗杀自己人，后来村民都被拿枪顶着带往“收容所”。当然，后面埃比视角揭露，收容所指的就是wlf的体育场。</span><br>
<span>反派嘛，而且艾莉流程里wlf的士兵嘴里不是吃就是杀，头脑简单，指挥也迷，为了两个流浪者死了上百人。</span><br>
<span>结果埃比线展示的收容所简直是完美末世聚落。那个怀孕的女的是“从山上来的”，很热爱自己的工作，这是中文字幕原话。为展现军民融洽埃比还可以跟老大爷互动。之后为展现wlf的军事力量还来了段神兵护驾。进前线基地，医疗班，训练场，武器弹药准备，都展示了。</span><br>
<span>然后到了监狱见伊萨克，画面突然冷冽，wlf虐囚，不过表现的比较隐晦，然后埃比的话是：经过早上的事后，我不介意和这些家伙呆上几分钟。（埃比不介意加入虐囚行列）曼尼：我同意。</span><br>
<span>之后的黑哥伊萨克更厉害，快赶上007敲蛋了。</span><br>
<span>我看这两天也没人拿虐囚喷埃比，可能这段没多想。</span><br>
<span>不过我想说的是，wlf形象的反复横跳，尤其是虐囚这部分，不仅让“埃比也有个美好的家”作为对照之一非常好笑，我认为它更能让人看出作品的基调：作品中的一切人物、势力，你觉得它是白的那它必有黑，你觉得它是黑的它就必有白，不存在纯黑或纯白的事物。</span><br>
<span>算上私货得加一句，“除了犹太教。”</span><br>
<span>我觉的这算这部作品的隐藏价值观，跟末世很契合。</span><br>
<span>但虐囚这段我理解不了它在剧情中的作用，想当年朝鲜战争，近的前两天，边境伙食，这是国内对待战俘的做法。</span><br>
<span>后面邪教徒灭村更有意思，与体育场比，一边是生命权得到了最大保障，一边是有预谋的灭绝、屠杀，生命权得到了最彻底的践踏。</span><br>
<span>虐囚硬要说对应也有，好像收集里提到伊萨克下令处决前半政府势力费德拉的士兵。不过把这段删了也不影响什么。</span><br>
<span>结果最后搞的：完美避难所亲属、爱人或同城好友组成的人民军队，虐待囚犯。编剧的化身觉得没什么问题，甚至想参一脚。</span><br>
<span>只能说编剧的脑袋，就信这个。他是真的不相信完美避难所可以组建一支纯白的军队。</span><br>
</p><p><b>雪儿: </b><br>
<span>Mr.BBWoLf 发表于 2020-6-24 01:48</span><br>
<span>“错误的价值观”...我不觉得应该称为错误，不过和国内冲突倒是有可能。</span><br>
<span>艾莉线收集的的字条，大部分是抹 ...</span><br>
<span>那么再加一个定语，和国内主流价值观是有冲突的</span><br>
</p><p><b>纯洁溏孓: </b><br>
<span>参考访谈 最根本问题已近很明显了</span><br>
<span>“因为人们做出的每个决定都是复杂的，其实编辑团队在想‘如果我们这么做会怎样？’。我们本来觉得这有些做作，但最后效果还不错。”</span><br>
<span>没错就是编辑团队认为玩家玩到这会这么想，但99%的玩家实际并不会这么想。自始至终都是编辑团队的自我沉醉，如果不是编辑团队所有人脑子都有问题的话，那就只能阴谋论的认为除了副总裁外其他人的意见像修宪投票一样毫无意义</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>愤怒的老绵羊: </b><br>
<span>一代joel最后的选择，从任何角度看都是极度自私的选择。无论如何也算不上是无罪的。</span><br>
<span>先略过背叛拯救人类的所谓大义，反正这个谁都不在乎。人是他送到火萤的，他首先就背叛了火萤，他做出了选择然后后悔了。。</span><br>
<span>其次他背叛了爱莉的选择，她是知道自己进手术台是很可能会死的，可她是希望自己能拯救人类的，她已经做出了选择。</span><br>
<span>最后选择屠光火萤更是只为了灭口，想杀光所有知道真相的人，好让自己和爱丽以后不再有麻烦，可惜事与愿违，更是种下以后仇恨的恶果。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>yuni14646: </b><br>
<span>都把炎拳段子搬出来用那这里也对比下炎拳，德玛跟壮壮故事相似点还蛮多的，都是犯事的时候特别莽特别欠，等报应上门了又拉出孩子来表现自己很可怜，其实就这样对应下来这套洗白思路并没有问题，至少看炎拳的时候，复仇是让我还有故事里主角的理性觉得意外的，甚至在看下一个画面之前觉得主角原谅德玛打道回府也是可以理解的发展方向，这就说明其实这套洗白思路是能生效的。</span><br>
<span>但对比一下其实实践上区别也蛮多，比如前置条件上乔尔是贯穿一整部前作的最核心角色，但妹妹只有最开始的几话让观众带入感情，这个仇恨情绪积累就不是一数量级；在这之上，德玛面对寻仇的忏悔态度也更能安抚观众，对比一下壮壮，这姐们倒是完全没那个意思，从被放下来开始一直拽的不行，啊好像我放她就是应该的，最可气的是编剧也站在她这一侧，大概认为只要把角色描写的伟光正就理应得到原谅，这是对玩家情绪的无视。</span><br>
<span>最后也是最重要的结局处理上，炎拳给出的思路是通过展现复仇结局的惨状来表现行为的空虚，但neil哥的思路却是直接给出了粗暴的解决方式，类似部分动画里喜欢拿相互理解来结束战争一样，说服力欠缺显得滑稽可笑(动画里互相理解多少还有观众对战争的不合理有共识的因素，所以不会质疑你互相理解的初衷，到了tlou2这里便是动机本身都无法说服观众更何况方式了。</span><br>
<span>总结一下。首先，大哥想写的思路不是行不通，现在这样个人认为基本是水平没到位。</span><br>
<span>再来就是，试图通过在严肃现实题材的故事里讨论问题，通过结果展现观点会比给出针对问题的处理手段要容易和有效的多，大哥想走窄门，但对自己选择手法的难度和自己的水平都没有清醒的判断。</span><br>
<span>再简化一下就是眼高手低，自以为是。</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span>fenhud 发表于 2020-6-23 08:23</span><br>
<span>合着一枪崩了你就能接受艾比、原谅艾比了？至于用了什么演出手段来调动玩家情绪很重要吗？ ...</span><br>
<span>已经有许多人说过了，问题不是死，而是用这种方式死</span><br>
<span>看这：</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/forum.php?mod=viewthread&tid=1943358&page=1#pid47905294</span><br>
</p><p><b>LoliType: </b><br>
<span>说得好，建议中宣把你招进去。</span><br>
<span>烂故事就烂故事，从技术原因扯到道德的都应当被锤爆。</span><br>
</p><p><b>fenhud: </b><br>
<span>玖羽 发表于 2020-6-24 07:15</span><br>
<span>已经有许多人说过了，问题不是死，而是用这种方式死</span><br>
<span>看这：</span><br>
<span>在我看这都是后话，现在玩家经历过了，然后说随便换种死法也比这强。诚然，换种方式死亡刺激性会小很多。但玩家是否就能够接受艾莉放过杀父仇人？能够接受空降一个“这么丑、这么壮，还有杀父之仇”的新主角？在只改变死亡方式，其他不变的情况下我不认为这部作品的评价会有太大改善，这只是最后一根稻草。</span><br>
<span>玩家嘴上说能够接受乔尔死亡，但在游戏将所有角色动机都进行了合理解释后，仍然完全不认可角色行为，那只能说明玩家心理上其实就是无法承受乔尔的死亡（即脱离看故事心态，只想发泄个人情绪）</span><br>
<span>其次，我认为不能脱离制作组初衷来看待这个游戏。他们就是希望玩家在情绪上尽可能与艾莉重叠的，如果玩家一开始对艾比的恨意不够强烈，就无法切身的体会艾莉放下复仇时内心的纠结和苦恼。可惜，这时候玩家们已经被自己内心的仇恨杀红了眼，不想去理解艾莉了。</span><br>
<span>只能说人心难测呀，顽皮狗试图将游戏性拓展到人心层面玩游戏，结果玩脱了</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span> 本帖最后由 玖羽 于 2020-6-24 11:43 编辑 </span><br>
<span>fenhud 发表于 2020-6-24 10:13</span><br>
<span>在我看这都是后话，现在玩家经历过了，然后说随便换种死法也比这强。诚然，换种方式死亡刺激性会小很多。 ...</span><br>
<span>你没明白，艾比的问题是，她在杀乔尔时的表现和她之后的表现是割裂的，而且完全没有就这一点作出解释</span><br>
<span>是的，主创这么做是要刺激玩家，但仅仅是为了刺激玩家，即使只限定在艾比身上，也是让艾比在这里工具人化，就连力推的主角都能随便工具人化，可见主创的创作态度</span><br>
<span>玩家可以接受乔尔的死亡，这不是马后炮，全看怎么铺垫</span><br>
<span>人是情感动物，很容易被感情牌带节奏，如果之前对艾比的仇恨有很好的铺垫，到了杀乔尔的时候不要那么卑劣、恩将仇报，特别是不要虐杀（如果是聪明的作者，还会把最后一步交给丧尸或偶然等因素，不让艾比直接下手），玩家是可以接受的</span><br>
<span>但是，主创不仅没有这么做，还做了完全相反的事，我在另一个回帖里也说过，这个主创最大的问题就是非常蔑视人类的情感</span><br>
<span>这是一个我看到的不错的修改思路：https://bbs.saraba1st.com/2b/forum.php?mod=viewthread&tid=1929950&page=52#pid47898037</span><br>
</p><p><b>yanhan0410: </b><br>
<span>白石 发表于 2020-6-23 21:57</span><br>
<span>干嘛要有愧意，她的问题是虐杀了自己的救命恩人而不是复仇。本来一句“You killed my father”就可以了搞 ...</span><br>
<span>对的。</span><br>
<span>乔尔到死都不知道杀他的人到底什么来路。</span><br>
</p><p><b>yanhan0410: </b><br>
<span>愤怒的老绵羊 发表于 2020-6-24 04:08</span><br>
<span>一代joel最后的选择，从任何角度看都是极度自私的选择。无论如何也算不上是无罪的。</span><br>
<span>先略过背叛拯救人类的 ...</span><br>
<span>我不同意。</span><br>
<span>1的世界观已经告诉你了，</span><br>
<span>研制出疫苗不会让世界更好，</span><br>
<span>反而可能会更糟。</span><br>
<span>无数的人会来抢夺疫苗，引起更多的杀戮。</span><br>
<span>乔尔的行为1的时候就讨论过了，</span><br>
<span>如果仅仅是抽抽血就能做出疫苗肯定没问题。</span><br>
<span>但要艾莉的命，你作为玩家都是不能接受的。</span><br>
<span>马琳最后的劝说完全是骗乔尔，</span><br>
<span>如果乔尔把艾莉交回去，</span><br>
<span>必然是死路一条。</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span>fenhud 发表于 2020-6-24 10:13</span><br>
<span>在我看这都是后话，现在玩家经历过了，然后说随便换种死法也比这强。诚然，换种方式死亡刺激性会小很多。 ...</span><br>
<span>我可以断言，如果把乔尔之死放在第二小时，那么一定不能当场揭穿是谁干的，如果当场揭穿是谁干的，那么一定不能放在第二小时</span><br>
<span>然后，如果要玩家接受艾比杀乔尔，那么一定要先让玩家和艾比共情，这个游戏其实也试图在这么做，但是游戏实际的做法导致玩家开始操控艾比的时候，对艾比的好感度已经低到满分100分的负100分，共情的速度怎么也赶不上</span><br>
<span>如果在不得知艾比杀乔尔的前提下，先让玩家操控艾比，就算照你所说有些人可能会对艾比的外表有偏见，那也顶多是负个几分，还有机会补回来</span><br>
<span>而且，这里的重点是，游戏实际的做法给玩家先入为主地造成一个印象：艾比不仅可恨，而且是一个邪恶透顶的人，后面的艾比线也有很大的问题，它只是往这个邪恶的印象上硬缝了一个好的形象，结果变成了一个自相矛盾的缝合怪</span><br>
<span>由此也可以推导出正确做法：一开始先让艾比做一件巨大的善事，让玩家先入为主地觉得艾比是一个善良的人，这样共情起来就有了很好的基础，与此相比外表上壮一点简直都不是事</span><br>
<span>还是那句话，人是情感动物，一旦先入为主地认定谁是大恶人，那她干什么都是坏的，你强行让玩家操纵她十个小时，也只是让玩家受到十个小时的折磨，反之，如果先入为主地认定谁是大善人，即使后来看到她干了坏事，第一反应也是先给她找借口开脱</span><br>
<span>所以，接下来的正确做法就是给艾比充足的借口，也就是大量铺垫复仇对艾比多么重要、这个仇人对艾比造成了多大的伤害，等铺垫够了才揭示出，这个仇人竟然是乔尔，那么玩家绝对不会讨厌艾比，而是会首先在心里为艾比找补</span><br>
<span>就像我在前面说的，如果最后一步不是艾比直接下手，就更好了，最好是艾比不直接杀乔尔，而是使乔尔陷入死地，在最后一刻艾比心软想要救乔尔，但是失败了</span><br>
<span>你的看法才是马后炮，由于艾比给玩家的印象特别坏，所以你觉得已经无法挽救了，其实不是这样，完全就是看怎么描写</span><br>
</p><p><b>fenhud: </b><br>
<span>玖羽 发表于 2020-6-24 12:08</span><br>
<span>我可以断言，如果把乔尔之死放在第二小时，那么一定不能当场揭穿是谁干的，如果当场揭穿是谁干的，那么一 ...</span><br>
<span>“人是情感动物，一旦先入为主地认定谁是大恶人，那她干什么都是坏的”我的观点和你说的有区别吗，这是导致目前状况的原因</span><br>
<span>你的所有设想，前提都是玩家对艾比的第一印象不能那么坏，但是人家顽皮狗就是想要你们先恨到极致再去爱啊。。这怎么解，那你一定要说这样编排是错的不允许的，我只是觉得制作组想这样编排无可厚非罢了</span><br>
<span>玩家在游戏中亲身体会了“放下刻骨仇恨”，并最终能接受艾比。这是初衷，若是要改的话定不能通过妥协前者的方式去修改，所以我认为这是无解的，只能寄托于玩家能从自身情绪中抽离。是编剧蔑视了情感，还是高估玩家的自控，我不想评价什么反正结果就是现在这样了</span><br>
<span>另外，无论再正面的人都是有黑暗面的，就像现在玩家想要生吞活剥了艾比一样，在面对杀父仇人，在这末世忍受艰苦锻炼只为报仇的艾比好不容易抓到了仇人，剥皮削骨有什么问题？玩家自己在看了艾比的故事之后都做不到共情，在不知身份情况下一起打了波丧尸却指望艾比共情？在不同的经历不同的时机不同的情景中有不同的心境，我并不觉得有所谓的割裂感</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span>fenhud 发表于 2020-6-24 13:25</span><br>
<span>“人是情感动物，一旦先入为主地认定谁是大恶人，那她干什么都是坏的”我的观点和你说的有区别吗，这是导 ...</span><br>
<span>本来就是错的，看我上面那贴的第一句话</span><br>
<span>这里有一个地雷，要么就不要踩，踩了一定会被炸得粉身碎骨，然后主创说我就是要踩并且我就是不要被炸得粉身碎骨，抱歉没有这么好的事</span><br>
<span>游戏这么处理，那么大多数玩家一定会产生这种情绪，我在上面已经分析得很明白了，你抱怨也没有用</span><br>
</p><p><b>愤怒的老绵羊: </b><br>
<span> 本帖最后由 愤怒的老绵羊 于 2020-6-24 16:01 编辑 </span><br>
<span>yanhan0410 发表于 2020-6-24 12:07</span><br>
<span>我不同意。</span><br>
<span>1的世界观已经告诉你了，</span><br>
<span>研制出疫苗不会让世界更好，</span><br>
<span>首先，研究出疫苗不会让世界更好我是不同意的，这是仅存的让人类能回归到毁灭前的可能性，木耳人无解才是这之所以是末世的基础，当然你要说旧世界更操、蛋那我无话可说。</span><br>
<span>至于研究出疫苗有没有人来抢根本没人在乎，乔尔更不在乎，他只在乎爱莉，所以选择了后悔、背叛、灭口和谎言。你说的这些仍然无法否定那依然是个极度自私的选择。</span><br>
<span>回归到楼主最初的论点，我认为TLOU2剧情最根本的问题根本并非什么错误的价值观输出，成人世界里哪来那么多对错，更多的是立场的选择。而驱使人选择立场的，往往是利益。</span><br>
<span>1代玩家为什么能如圣母般理解乔尔最后那极度自私的选择，甚至认为那才是伟光正是人性的光辉呢？除了20多小时的共情外，最核心的原因是“这选择符合玩家的利益”。游戏里的人类有没有得到拯救和玩家有半毛钱关系吗？这操丹的世界最好赶紧完蛋，三光救萝莉，爽就完事了。如果这放现实里与自己利益相关，会有几个人会觉得这是好的选择呢？</span><br>
<span>所以一代的结局是建立在维护玩家情感利益，取悦玩家的思路上去做的。而二代则完全相反，上来就一高尔夫否定了一代的建立在毁灭他人幸福上的所谓人性光辉，以一种极度激烈的手法去损害一代玩家情感利益。甚至还要玩家代入到仇人视觉去共情，让玩家陷入到不安与迷惘当中，以至于到了终局的那个选择，都依然与1代思路相背不以玩家情感利益为导向，不让玩家那个达到高潮的爽点。于是有玩家愤怒了。</span><br>
<span>我很难评价这是对还是错，顽皮狗是绝对有实力让剧本以更温和的手法叙述出来的，但他们却作了最大胆的选择。以至于令很多一代结局作为圣母的玩家完全无法认同二代结局作为圣母的主角。。</span><br>
<span>但我认为一个艺术作品（我姑且对游戏这么认为）如果只能单纯提供“爽、满足”这单一体验的话，是非常可惜的，它应该可以有更多元的表达。甚至可以有不提供爽这一要素作为前提的游戏。当然，或许市场会狠狠地教训它。</span><br>
<span>其实吧，the last of us，除了us，别忘了还有the last.</span><br>
</p><p><b>隔壁老黄: </b><br>
<span>yanhan0410 发表于 2020-6-24 12:07</span><br>
<span>我不同意。</span><br>
<span>1的世界观已经告诉你了，</span><br>
<span>研制出疫苗不会让世界更好，</span><br>
<span>你这不就是上帝视角，疫苗是确实有效的，而之后人类会怎么内斗，那也是消灭了蘑菇之后的事情了，人类社会能逐渐回归正轨</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LIO-AN00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span>愤怒的老绵羊 发表于 2020-6-24 15:39</span><br>
<span>但我认为一个艺术作品（我姑且对游戏这么认为）如果只能单纯提供“爽、满足”这单一体验的话，是非常可惜的，它应该可以有更多元的表达。甚至可以有不提供爽这一要素作为前提的游戏。当然，或许市场会狠狠地教训它。</span><br>
<span>你这就像是说，没有人吃shi，所以厨师端上一盘shi是对食物更多元的表达</span><br>
<span>有些东西没有人吃是因为真的不能吃</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span> 本帖最后由 玖羽 于 2020-6-24 22:12 编辑 </span><br>
<span>fenhud 发表于 2020-6-24 13:25</span><br>
<span>“人是情感动物，一旦先入为主地认定谁是大恶人，那她干什么都是坏的”我的观点和你说的有区别吗，这是导 ...</span><br>
<span>还有一个问题，如果要让观众对恶产生共情，千万不能硬洗，这只会适得其反</span><br>
<span>正确的方法是用一个更大的恶去衬托，这样原来的恶就显得善了</span><br>
<span>但是这个游戏一开始给玩家的冲击过于强烈，以至于没有什么能超过它</span><br>
<span>无论观众是谁，他们每一个人都在寻找善之中心，即移情和情感兴趣的正面焦点。</span><br>
<span>善之中心至少必须位于主人公身上。其他人物可以共享这一善之中心，因为我们可以移情于任意数目的人物，但我们必须移情于主人公。另一方面，善之中心并不是指“和善”。“善”的界定不仅是指它是什么，还指它不是什么。从观众的视点而言，“善”是对照于一个负面背景而作出的一种判断。所谓“负面背景”即指一个被认为或被觉得是“非善”的世界。</span><br>
<span>《教父》：影片中不仅柯里昂家族是腐败的，其他黑手党家族，甚至警察和法官也都是如此。影片中的每一个人要么自己是罪犯，要么跟罪犯有瓜葛。但是，柯里昂家族却有一个正面素质——忠诚。在其他帮派中，帮匪们都是背后捅刀子，这使他们成为坏坏人。教父家族的忠诚使他们成为好坏人。当我们发现这一正面素质时，我们的情感会倾向于此，并发现我们自己已经移情于那些帮匪。</span><br>
<span>《白热》：影片的善之中心柯迪·加雷特是一个变态杀人狂。但是作者以其独运的匠心设计出的巧妙动作在正面能量和负面能量之间取得了平衡，首先给予加雷特诸多迷人的素质，然后环绕着他设置了一个邪恶而又宿命论的世界：他生活中是一帮意志脆弱、唯唯诺诺的庸人，但他却具有领导才能。追捕他的是一帮蠢笨无能的联邦调查局特工，相形之下他却是那样地机智而又富有想像力。他“最好的朋友”是一个联邦调查局线人，而且柯迪对他的友谊还是那样地真诚。影片中人与人之间没有任何温情可言，唯有柯迪对他母亲孝敬恭顺。这种道德处理将观众拉入移情状态，令他们感到：“如果我被迫去过一种犯罪的生活，我也要像柯迪·加雷特那样。”</span><br>
<span>《沉默的羔羊》：小说和剧本的作者将克拉丽斯置于正面的焦点上，但同时还围绕着汉尼拔·莱克特构建了第二个善之中心，并将移情吸引到两个人物身上。首先，他们赋予了莱克特博士令人钦羡的素质：知识渊博、思维敏捷、言语藏锋、绅士风度十足，而且最重要的是，镇定自若。我们不禁会问，一个生活在这样一个地狱般世界的人怎么能依旧沉着自信、风度翩翩?</span><br>
<span>其次，为了反衬这些素质，作者在莱克特周围设置了一个冷酷无情、玩世不恭的社会。他的监狱心理医生是一个施虐成性、好出风头的家伙。他的看守都是一些蠢货。即使是极欲得到他的帮助来侦破一个令他们一筹莫展的案子的联邦调查局，也对他进行欺骗，企图以空洞的许诺来操纵他，骗他说可以让他搬到卡罗莱纳州一个岛上的露天监狱中。于是我们就会开始为他辩解：“他吃人固然不好，但比这更坏的事情还多着呢。我一时想不起来还有什么更坏的事情，但是……”我们陷入一种移情状态，思忖道：“如果我是一个吃人的变态狂，那么我也要像莱克特那样。”</span><br>
<span>——《故事》</span><br>
</p><p><b>fenhud: </b><br>
<span>玖羽 发表于 2020-6-24 22:09</span><br>
<span>还有一个问题，如果要让观众对恶产生共情，千万不能硬洗，这只会适得其反</span><br>
<span>正确的方法是用一个更大的恶去 ...</span><br>
<span>其实仔细翻翻评论还是有不少人能以第三视角看待游戏想要传达的内容，这取决于当你愤怒时还能否心平气和的转换到对立立场去理解故事，我们说“人性如此”的潜台词正是对人能否换位思考的不信任，往好听了说顽皮狗其实选择了信任（这可真是个彩虹屁）</span><br>
<span>不可否认，游戏用了非常粗暴非常“硬”的手段去描写艾比的光明面，大众的不认可皆是制作者狂妄、自大、咎由自取。但我始终认为不要脱离制作者初衷去看待游戏，无论一代还是二代游戏的故事都没达到足以媲美那些经典电影的程度，游戏角色一直都是传递制作者理念的工具人，这系列的从来没指望竖立一个观众喜爱的反面英雄，它只是给了我们一个小故事，我们一直都是听众而非参与者，区别就在于后半部分的故事大家不喜欢到连听下去的耐心都没有了</span><br>
<span>是的，听众听不下去都是讲述者的问题</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span>fenhud 发表于 2020-6-25 00:15</span><br>
<span>其实仔细翻翻评论还是有不少人能以第三视角看待游戏想要传达的内容，这取决于当你愤怒时还能否心平气和的 ...</span><br>
<span>观众没有义务去理解制作者的初衷，你算什么，我花大几百买个游戏，花几十个小时打完，然后我还要理解你的初衷？即便制作者把故事讲得特别好，观众能体会到他的初衷，那也只是顺便</span><br>
<span>即便说制作者的初衷，假设这个初衷是真的，那也只不过是一个非常陈腐的主题，再加上讲述完全失败，结果就是毫无价值</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>fenhud 发表于 2020-6-25 00:15</span><br>
<span>其实仔细翻翻评论还是有不少人能以第三视角看待游戏想要传达的内容，这取决于当你愤怒时还能否心平气和的 ...</span><br>
<span>观众接触不到创作者得初衷，观众只能接触到创作者得手法。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1943513[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>TLOU2剧情最根本的问题应该是错误的价值观吧?[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1943513-1-1.html</link>
      <description>TLOU2剧情最根本的问题应该是错误的价值观吧?&#13;
TLOU2就剧情而言，还是有不少人会以“游戏剧情合理，只是叙事方式或表现手法有问题”、“角色行为没有对错，只是你们受一代影响太大，个人主观倾向太强”等等给剧情等等辩解，但我觉得就算完全排除个人主观的感情因素，游戏的剧情大纲、所表现的价值观也有着根本性的错误。
&#13;
先从第一代来看，虽然一代剧情关于Joel和Abby父亲的行为已经有所争议，但本质无非就是个人和集体的冲突。Abby父亲认为集体利益高于一切，他杀艾莉是为了拯救集体而牺牲个人的正义之举；乔尔则倾向个人意志（严格来说不完全准确），他杀医生是为了保护个人而抛弃集体的正当防卫。如果以没有立场的一般旁观者角度来看，在末日环境下两人行为其实没有谁对谁错之分，两人杀人的行为是不正确的，但也并非错误的，即两人都是无罪的。
&#13;
而反观二代，二代剧情是围绕复仇展开的。虽说在法治社会复仇不管什么情况下肯定都是绝对错误的行为，但在末日环境下没有法律秩序，有时不得不通过复仇行为来代替法律手段，因此复仇就有了错误与否之分。*就旁观者角度来看*，Abby对Joel复仇是为了杀无罪之人的复仇，显然是错误、恶意的，而做出这种恶行的Abby自然是有罪的；但Ellie复仇则是为了杀有罪之人的复仇，是无错、相对“正义”的。
&#13;
因此就算不论个人感情因素，不管剧情如何修饰，不管再怎么表现Abby的另一面，不管再怎么强调Ellie的情感斗争。去让玩家操纵一个有罪之人并去试图感受代入她也是不合理的；让玩家操纵一个良性的复仇者历经无谓杀戮却最终不能处置有罪之人是愚蠢的。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>birdpear: </b><br>
<span>TLOU2剧情最根本的问题应该是错误的价值观吧?</span><br>
<span>TLOU2就剧情而言，还是有不少人会以“游戏剧情合理，只是叙事方式或表现手法有问题”、“角色行为没有对错，只是你们受一代影响太大，个人主观倾向太强”等等给剧情等等辩解，但我觉得就算完全排除个人主观的感情因素，游戏的剧情大纲、所表现的价值观也有着根本性的错误。</span><br>
<span>先从第一代来看，虽然一代剧情关于Joel和Abby父亲的行为已经有所争议，但本质无非就是个人和集体的冲突。Abby父亲认为集体利益高于一切，他杀艾莉是为了拯救集体而牺牲个人的正义之举；乔尔则倾向个人意志（严格来说不完全准确），他杀医生是为了保护个人而抛弃集体的正当防卫。如果以没有立场的一般旁观者角度来看，在末日环境下两人行为其实没有谁对谁错之分，两人杀人的行为是不正确的，但也并非错误的，即两人都是无罪的。</span><br>
<span>而反观二代，二代剧情是围绕复仇展开的。虽说在法治社会复仇不管什么情况下肯定都是绝对错误的行为，但在末日环境下没有法律秩序，有时不得不通过复仇行为来代替法律手段，因此复仇就有了错误与否之分。*就旁观者角度来看*，Abby对Joel复仇是为了杀无罪之人的复仇，显然是错误、恶意的，而做出这种恶行的Abby自然是有罪的；但Ellie复仇则是为了杀有罪之人的复仇，是无错、相对“正义”的。</span><br>
<span>因此就算不论个人感情因素，不管剧情如何修饰，不管再怎么表现Abby的另一面，不管再怎么强调Ellie的情感斗争。去让玩家操纵一个有罪之人并去试图感受代入她也是不合理的；让玩家操纵一个良性的复仇者历经无谓杀戮却最终不能处置有罪之人是愚蠢的。</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>价值观这种东西看立场，游戏里面玩到最后我感觉不管是谁都还行，无论比比的执念还是莉莉的放弃。我本人没有情绪，只是乏味，一切情感都被冲淡了。</span><br>
<span>你说这是升华也行，是反高潮也行，我没文化，我单纯觉得乏味。</span><br>
</p><p><b>920619lqy: </b><br>
<span>有没有罪要基于角色立场来判断。你不过是自己设立了一个标准去定义谁有罪谁无罪而已</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span>by 麦基</span><br>
<span>    这样做也有一个危险：当你的前提是一个你感到必须向世人证明的思想，而且你已把你的故事设计成一种对那一思想的不可辩驳的论证时，你便把自己推上了一条说教之路。在你急欲劝戒的热情中，你将会压抑另外一方的声音。由于你把艺术误用和滥用于说教，你的剧本将会变成一部论文电影，一通略加掩饰的布道，因为你想通过这一部影片而一举改变整个世界。说教根源于一种天真的热情，认为小说就像手术刀一样可以用来切除社会的毒瘤。   </span><br>
<span>    这种故事多采用社会剧的形式，这是一个具有两个限定性常规的沉重类型：指出社会弊端；戏剧化地展示疗救办法。例如，作者也许会断定，战争是对人性的摧残，而和平主义则是其疗救方法。由于他周身沸腾着一种急欲让我们相信的激 情，因此他笔下的好人都是非常非常好的人，而他笔下的坏人也都是非常非常坏的人。所有的对白全都是对战争的无益和疯狂的不折不扣的悲叹，发自肺腑的宣言，认为战争的根源就是“传统社会”。从提纲到最后定稿，他在银幕上填满了令人作呕的画面，以确保每一个场景都替他大声疾呼：“战争是一种摧残，但是可以用和平主义进行疗救……战争是一种可以用和平主义进行疗救的摧残……战争是一种可以用和平主义进行疗救的摧残……”直到你自己都想拿起一把槍来。</span><br>
<span>    但是，反战影片中和平主义的呼吁(《啊!多么壮观的战争》、《现代启示录》、《伽利波里》、《汉堡包山》)仍使我们对战争无动于衷。我们没有听从说教，是因为作者热切地想证明他有正确答案，却没有看到一个我们大家都一目了然的真理——人是好战的。</span><br>
<span>    这并不是说，从一个思想观念着手就必定会产生说教般的作品……但这确实是一种风险。随着故事发展，你必须自觉自愿地去关照相反的甚至是对抗的思想。最优秀的作家都有一副辩证的灵活头脑，可以轻而易举地转换观点。他们既能看到正面，也能看到负面，还能看到所有不同程度的反讽，并真心实意而且令人信服地找出这些观点中蕴含的真理。这种全知迫使他们变得更有创造力、更有想像力，而且更有洞察力。最后的结果是，他们所表达的即是他们深信不疑的东西，但这一切都来自于他们对每一个现有问题的精心权衡以及对该问题的各种可能性的切身体验。</span><br>
<span>    有一点必须明确，一个作家如果没有哲学家的头脑，没有坚定的信念，则不可能成为出色的作家。其中的诀窍是，不要成为你的思想的奴隶，而应让自己沉浸在生活之中。因为要证明你的观点，并不是看你能多么强硬地断言你的主控思想，而是看它能否战胜你为它所部署的各种强大的反对力量。</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>我理解的主题是超越血脉的父女之情，子欲养而亲不待。</span><br>
<span>虽然普通，但也是挺靠谱的价值观吧。</span><br>
<span>如果游戏内容就决定价值观，那感觉除了任天堂都有些三观不正。</span><br>
</p><p><b>novid: </b><br>
<span>想了半天总结出来，楼主意思是乔尔当时的事情双方都是为了自己的建设性目标战斗，所以双方都没错；</span><br>
<span>而之后事情过都过了艾比还把乔尔杀了，除了泄愤没有建设性，所以就天然有罪？</span><br>
<span>你咋不说向徇私徇情破坏集体主义建设的人民公敌降下铁锤也是一种建设性呢</span><br>
</p><p><b>birdpear: </b><br>
<span>920619lqy 发表于 2020-6-23 01:09</span><br>
<span>有没有罪要基于角色立场来判断。你不过是自己设立了一个标准去定义谁有罪谁无罪而已 ...</span><br>
<span>不对，有没有罪肯定不能基于角色立场判断，要基于一般人的价值观去判断。而我也在话里强调了，我自己设立的标准是作为一般人所认为的普遍标准</span><br>
</p><p><b>病態極端: </b><br>
<span>你和Neil差不多</span><br>
</p><p><b>nowaki: </b><br>
<span>我的观点是主题选错了，一代主题关于爱，虽然是黑深沉的末世题材，但是艾利和乔尔的感情是真的动人，玩家影响最深的镜头里肯定有看到长颈鹿那段，爱这个题材可能会俗会狗血，但大多数人都是能感同身受的。二代选题关于恨，这个题材就难把握了，恨是一把火弄得不好救**自焚，顽皮狗这次就是玩脱了，叙事一塌糊涂，角色处理乱七八糟，前后剧情逻辑难以自圆其说，玩家的恨意通过乔尔之死烧起来了可没那么好灭，玩家越玩越压抑越玩越愤怒，最后结局你还不让人宰了艾比发泄一下，大家自然把怒火发泄到互联网上。</span><br>
<span>你真要说价值观这套，他再歪故事说好了，大家最多吐槽一下，zzzq演员得奖大家不也就是吐槽，也没见有这么大规模的群体谩骂和报复性差评啊。</span><br>
<span>我之前看一篇测评有句话说的挺好，顽皮狗太冷血的看待人类了，人类比你顽皮狗想象的善良。</span><br>
</p><p><b>希罗尤尔: </b><br>
<span>游戏里可以适当思考些关于人类人性之类的问题，但请不要通过如此极端的方式，大家本来生活就不易，想深度思考我看书、看文艺片不香嘛</span><br>
</p><p><b>n.dante: </b><br>
<span> 本帖最后由 n.dante 于 2020-6-23 01:42 编辑 </span><br>
<span>它的问题是，主题先行的论证，如何能说服别人呢？虽然我们至今也不知道究竟何者更为重要，但tlou2太在乎结果的正义，却完全忽略了程序。</span><br>
</p><p><b>rp1993: </b><br>
<span>一般人的价值观杀人就有罪，游戏里就没有无罪的人</span><br>
</p><p><b>birdpear: </b><br>
<span>novid 发表于 2020-6-23 01:12</span><br>
<span>想了半天总结出来，楼主意思是乔尔当时的事情双方都是为了自己的建设性目标战斗，所以双方都没错；</span><br>
<span>而之后 ...</span><br>
<span>我只是出于杀人动机去考虑。艾比以复仇为名义杀一个无辜之人是有罪的应该没问题吧？你可以代入现实你被迫杀死了一个想杀你的歹徒，而那个歹徒的女儿复仇杀了你。</span><br>
<span>而医生的罪行问题。以你思考的观点，首先这是在末日情况下，集体利益要比现实重要得多，其次他的建设性行为相对于你讽刺我的建设性行为要积极得多，所以在这种环境和能带来拯救众生的结果下，医生杀艾莉是可以是可以为普遍价值观所接受的。它和你所说的对人民公敌降下铁锤所获得的集体利益根本是无法相比的。</span><br>
</p><p><b>birdpear: </b><br>
<span>rp1993 发表于 2020-6-23 01:38</span><br>
<span>一般人的价值观杀人就有罪，游戏里就没有无罪的人</span><br>
<span>也有例外呀，一般人价值观下出于正当防卫被迫杀人就是无罪吧，一般人价值观下在特定的末日环境背景中为了拯救天下众生而杀一个人也不能说他有罪吧。</span><br>
</p><p><b>dsaaa: </b><br>
<span>叙事方法有点像电影《记忆碎片 Memento 》。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>birdpear: </b><br>
<span>n.dante 发表于 2020-6-23 01:38</span><br>
<span>它的问题是，主题先行的论证，如何能说服别人呢？虽然我们至今也不知道究竟何者更为重要，但tlou2太在乎结 ...</span><br>
<span>而且还是即不合情也不合理的主题。</span><br>
</p><p><b>birdpear: </b><br>
<span>希罗尤尔 发表于 2020-6-23 01:37</span><br>
<span>游戏里可以适当思考些关于人类人性之类的问题，但请不要通过如此极端的方式，大家本来生活就不易，想深度思 ...</span><br>
<span>思考人类人性可比简单探讨剧情问题深度得多了好吗</span><br>
</p><p><b>carrybone: </b><br>
<span>如果你非要说有罪，杀死同类这个行为本身就是有罪的，但是有时候为了自身利益必须要这么做的时候，大多数人都不会犹豫，因为人本来就是自私的，这个剧情被那么多人骂就是因为他违反了人之常情。如果你要去原谅，好那我可以说你是个好人，如果你要逼我原谅，那我只能说去你X的。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Hinanya: </b><br>
<span>"错误的价值观"</span><br>
</p><p><b>birdpear: </b><br>
<span>nowaki 发表于 2020-6-23 01:32</span><br>
<span>我的观点是主题选错了，一代主题关于爱，虽然是黑深沉的末世题材，但是艾利和乔尔的感情是真的动人，玩家影 ...</span><br>
<span>我知道二代剧情确实有各种方面可以批判，包括你说的主题。而我只是想挑剧情里面最根本的、无法用个性用个人主观情绪来反驳的方面进行讨论。毕竟讨论剧情价值观肯定是针对一般价值观、针对剧情内核进行讨论，不会出现那类洗白。</span><br>
</p><p><b>birdpear: </b><br>
<span>病態極端 发表于 2020-6-23 01:28</span><br>
<span>你和Neil差不多</span><br>
<span>嗯嗯</span><br>
</p><p><b>枕头人: </b><br>
<span>评价一个作品的好坏不应该引入三观的维度。</span><br>
<span>三观的作用是区分好恶、分级。</span><br>
<span>TLOU2杀人死人哈草**都不是问题，问题简简单单就是故事没讲好。</span><br>
</p><p><b>birdpear: </b><br>
<span>PENTAX-DA 发表于 2020-6-23 01:11</span><br>
<span>我理解的主题是超越血脉的父女之情，子欲养而亲不待。</span><br>
<span>虽然普通，但也是挺靠谱的价值观吧。</span><br>
<span>价值观的范围很广，你说的和我批判并不冲突呀。就像游戏虽然剧情稀烂但其它方面却相当优秀，但我们不照样在这骂它。</span><br>
<span>而且我没说游戏内容就决定其价值观，我只是说游戏内容在表面上表现出来了这种价值观。</span><br>
</p><p><b>fenhud: </b><br>
<span>说起来其实挺有趣的，大多数玩家恨不得杀艾比而后快，就和艾比想要杀乔一样，但是他们却不认同艾比想要报仇之心，而艾莉选择不杀反成了众矢之的</span><br>
<span>你们看故事真的太较真了，故事中角色行为一定是编剧在给你们输出价值观吗？看故事的心态嘛，角色傻逼也好 圣母也好都是设定罢了，因为最终结局没死所以角色的作为是对的、是编剧支持的？这又不是童话，靠结局判对错？“好人”未必活，“坏人”未必死，这只是一片末世</span><br>
</p><p><b>cwlqxs: </b><br>
<span>没看懂，难道不应该是杀有罪之人的复仇是无罪反过来有罪吗，人家没罪你干嘛杀他，我反正觉得joel和阿比在罪上半斤八两</span><br>
<span>问题还是出在阿比太丑＋演出太暴力，当时底特律那黑人也基本没人能带入，换个二线日厂来做这相同的剧情肯定不会引起这么多人喷，都是顽皮狗自找的</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>birdpear 发表于 2020-6-23 02:23</span><br>
<span>价值观的范围很广，你说的和我批判并不冲突呀。就像游戏虽然剧情稀烂但其它方面却相当优秀，但我们不照样 ...</span><br>
<span>你说稀烂你就要讲出哪里稀烂，怎么个稀烂法</span><br>
<span>要不然你就会和另一个只会赞美剧情精彩也说不出哪里精彩的人产生冲突</span><br>
<span>而你的帖子就是这么个问题，讲了一堆好像只有你心里想的东西</span><br>
<span>完全不清楚你的具体所指</span><br>
</p><p><b>birdpear: </b><br>
<span>carrybone 发表于 2020-6-23 02:05</span><br>
<span>如果你非要说有罪，杀死同类这个行为本身就是有罪的，但是有时候为了自身利益必须要这么做的时候，大多数人 ...</span><br>
<span>人是自私的，但有两种东西会约束人不去为了自身利益而不择手段包括杀人，就是伦理道德和法律。</span><br>
<span>末日下虽没有法律，但是伦理道德依然是存在的，所以我们仍可以给他们进行定罪，判断他的对错。</span><br>
<span>杀死同类有罪，但也要看情况。如正当防卫而杀人在一般价值观看来便是无罪的。</span><br>
<span>违反人之常情确实是剧情的主要问题，但肯定不是剧情的唯一问题，也不一定就是剧情的基本问题呀。</span><br>
</p><p><b>birdpear: </b><br>
<span>Hinanya 发表于 2020-6-23 02:10</span><br>
<span>"错误的价值观"</span><br>
<span>和一般人有所冲突的价值观，可以吗</span><br>
</p><p><b>体质的错: </b><br>
<span>这话题没法讨论，不具备能力也不具备言论空间</span><br>
</p><p><b>dsaaa: </b><br>
<span>仔细想想美末2的主题思想是悲剧，所有的行为都是从悲剧出发，不是从价值观来出发的。包括结尾艾利的断指，说好听的是悲哀，说不好听的就是喂屎。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>birdpear: </b><br>
<span>枕头人 发表于 2020-6-23 02:23</span><br>
<span>评价一个作品的好坏不应该引入三观的维度。</span><br>
<span>三观的作用是区分好恶、分级。</span><br>
<span>TLOU2杀人死人哈草**都不是问题 ...</span><br>
<span>确实三观不会成为制约游戏质量的因素。</span><br>
<span>但有时候游戏表现出的部分价值观与玩家价值观的冲突也会导致玩家对游戏的评价变化。</span><br>
<span>而玩家对游戏的评价就是对游戏好坏的一个主观判断吧。</span><br>
</p><p><b>巨魔已被忠诚: </b><br>
<span>帖一段你看看是不是很有既视感</span><br>
<span>宗教世界观下面，所有人是生活在一个有罪的世界里，不论是善良人还是介于善恶之间的人，因此人心背负着重大的痛苦，人们在道德与良心之间发生着冲突，在行善与作恶之间交锋。</span><br>
<span>救赎母题的模式是：在原罪的基础上又去犯罪，结果自我受罚，在苦难中去忏悔自己行为，最终得救。</span><br>
<span>一切以暴力抗恶的作法都不足取，因为人无法逃避内心的惩罚，在毁灭他人的同时也毁灭了自身。</span><br>
<span>这次的2个可操作角色都是开头犯下了罪恶，中途通过不惜己身（有点弱智）的拯救别人救赎自己实现自我救赎。</span><br>
</p><p><b>birdpear: </b><br>
<span>PENTAX-DA 发表于 2020-6-23 02:33</span><br>
<span>你说稀烂你就要讲出哪里稀烂，怎么个稀烂法</span><br>
<span>要不然你就会和另一个只会赞美剧情精彩也说不出哪里精彩的人 ...</span><br>
<span>首先纠正一下我的话，我个人认为游戏剧情有些问题，但算不上稀烂。只是刚好在某个评价它的帖子看到这个词就直接用上了。</span><br>
<span>然后我觉得我表达得很清楚了，说明价值观有问题，再论述怎么有问题以及这种问题的弊端。</span><br>
<span>不理解有冲突很正常，直接评论反驳就好了，我也有回复。这完全没什么问题吧。</span><br>
</p><p><b>birdpear: </b><br>
<span>fenhud 发表于 2020-6-23 02:27</span><br>
<span>说起来其实挺有趣的，大多数玩家恨不得杀艾比而后快，就和艾比想要杀乔一样，但是他们却不认同艾比想要报仇 ...</span><br>
<span>我所像表达的不是游戏给我们灌输它的价值观，只是想说明游戏表现出了这种价值观引起剧情出现问题。</span><br>
<span>就像你说的，“大家想艾莉复仇却不认同艾比复仇”，这句话就是用来反驳那些说剧情有问题的人的。</span><br>
<span>而我发这个贴子的目的就是反驳你这句话。</span><br>
<span>"大家想艾莉复仇复仇却不认同艾比复仇"不止是因为他们主观感情驱使，也是因为游戏表现的错误价值观和玩家的价值观冲突了。</span><br>
</p><p><b>birdpear: </b><br>
<span>cwlqxs 发表于 2020-6-23 02:31</span><br>
<span>没看懂，难道不应该是杀有罪之人的复仇是无罪反过来有罪吗，人家没罪你干嘛杀他，我反正觉得joel和 ...</span><br>
<span>对呀</span><br>
<span>就是 艾比 杀 无罪的乔尔 ，所以艾比有罪</span><br>
<span>而 艾莉 杀 有罪的艾比 ，是合情合理的</span><br>
<span>joel我也说明了他无罪的原因</span><br>
</p><p><b>carrybone: </b><br>
<span>birdpear 发表于 2020-06-23 02:36:23</span><br>
<span>人是自私的，但有两种东西会约束人不去为了自身利益而不择手段包括杀人，就是伦理道德和法律。</span><br>
<span>末日下虽 ...既然你说都是末日了那我告诉你在极端情况下往往很多人是不遵循伦理道德的，这样的例子在历史已经太多太多，太过注重伦理道德在末日无法生存。这时候指导人行动的就是情感和本能，违反人之常情肯定不是全部问题，但确实是引起大部分玩家，特别一代粉丝愤怒的原因。在流程中一步步告诉你一代形成的感情都是假的，他们关系其实没那么好，然后最后再强迫玩家选择放弃。人都是有感情的，而你弄出违背这种东西的剧情被骂实在太正常了。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>birdpear: </b><br>
<span>体质的错 发表于 2020-6-23 02:40</span><br>
<span>这话题没法讨论，不具备能力也不具备言论空间</span><br>
<span>简单探讨，这只是很表面的问题</span><br>
</p><p><b>birdpear: </b><br>
<span>dsaaa 发表于 2020-6-23 02:46</span><br>
<span>仔细想想美末2的主题思想是悲剧，所有的行为都是从悲剧出发，不是从价值观来出发的。包括结尾艾利的断指， ...</span><br>
<span>是的。</span><br>
<span>但我想表达的不是说这游戏给我们灌输什么价值观，而是这游戏表现出的价值观和玩家价值观冲突导致成为玩家无法接受剧情的因素之一。</span><br>
</p><p><b>bioshock: </b><br>
<span>我觉得互相有仇的人互相搏杀是人之常情，但是互相搏杀却不能一贯始终是屎点，在剧情的过程中互相的恨意越来越深，最后编剧来个急刹车，这不就是日漫都合的互相理解吗？我呸</span><br>
</p><p><b>carrybone: </b><br>
<span>birdpear 发表于 2020-06-23 03:09:58</span><br>
<span>我所像表达的不是游戏给我们灌输它的价值观，只是想说明游戏表现出了这种价值观引起剧情出现问题。</span><br>
<span>就像 ...不用那么复杂，因为艾比写的让玩家没有同理心，代入不了，自然觉得她复仇是不能理解。如果一代反过来以艾比他爸为主视角，好不容易找到救世的方法了，结果被不知道哪里冒出来的人杀了，你支持他女儿复仇吗？就是编剧写的烂，非要拿一套有罪无罪来论证，何必呢</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>birdpear: </b><br>
<span>巨魔已被忠诚 发表于 2020-6-23 02:50</span><br>
<span>帖一段你看看是不是很有既视感</span><br>
<span>宗教世界观下面，所有人是生活在一个有罪的世界里，不论是善良人还是 ...</span><br>
<span>我倒觉得她们没有自我救赎概念，只是在伦理道德的观念下做着认为自己觉得正确的事而已。</span><br>
</p><p><b>birdpear: </b><br>
<span>carrybone 发表于 2020-6-23 03:13</span><br>
<span>既然你说都是末日了那我告诉你在极端情况下往往很多人是不遵循伦理道德的，这样的例子在历史已经太多太多， ...</span><br>
<span>确实末日下很多人不顾伦理道德，但至少我们知道艾比、艾莉、医生、乔尔他们是有伦理道德观念的，而我也只是讨论他们的罪责而已。</span><br>
<span>我也确实承认违反人之常情对剧情所造成的严重影响，没有反驳。这帖子只不过是再挑出另一种导致玩家厌恶剧情的比较无法反驳的原因罢了</span><br>
</p><p><b>birdpear: </b><br>
<span>bioshock 发表于 2020-6-23 03:16</span><br>
<span>我觉得互相有仇的人互相搏杀是人之常情，但是互相搏杀却不能一贯始终是屎点，在剧情的过程中互相的恨意越来 ...</span><br>
<span>确实</span><br>
</p><p><b>birdpear: </b><br>
<span>carrybone 发表于 2020-6-23 03:19</span><br>
<span>不用那么复杂，因为艾比写的让玩家没有同理心，代入不了，自然觉得她复仇是不能理解。如果一代反过来以艾比 ...</span><br>
<span>但是产生不了同理心的原因不正是因为玩家感情倾向过于强烈吗，说到底也是受感情驱使。但如果没玩过一代的玩家呢？</span><br>
<span>我只是说了一种问题原因罢了。编剧写得烂是问题之一，但我帖子表达的不也是另一种更根本、更能排除因为感情因素为剧情辩解的问题。干嘛非要觉得导致问题的原因就只有一个也只需一个，而没必要探讨其他原因。</span><br>
</p><p><b>fenhud: </b><br>
<span>birdpear 发表于 2020-6-23 03:09</span><br>
<span>我所像表达的不是游戏给我们灌输它的价值观，只是想说明游戏表现出了这种价值观引起剧情出现问题。</span><br>
<span>就像 ...</span><br>
<span>显然就是情感驱使的，很多玩家从乔尔死开始已经进入了不听、不看、不想的狂热状态，管你什么身世悲惨老子就是要干死你的情感中了</span><br>
<span>某种程度上可以说编剧没办法把玩家从这种情感中拉出来是水平不行，或者说自从编剧打算让乔尔死于仇杀开始就已经无解了，哪怕你后半段苦口婆心的让玩家控制、感受艾比玩家也只觉得在喂屎，根本不想听你解释</span><br>
<span>一个角色能让这么多玩家爱的如此深沉，我只能直呼神奇</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span>fenhud 发表于 2020-6-23 04:05</span><br>
<span>显然就是情感驱使的，很多玩家从乔尔死开始已经进入了不听、不看、不想的狂热状态，管你什么身世悲惨老子 ...</span><br>
<span>“乔尔是王八蛋，但他是我们的王八蛋”</span><br>
<span>这话一出来就完蛋了，理性的算计是没有办法与这种深邃的情感抗衡的，这个编剧最根本的问题就是他(肯定)根本不相信人类能拥有这种情感</span><br>
</p><p><b>birdpear: </b><br>
<span>fenhud 发表于 2020-6-23 04:05</span><br>
<span>显然就是情感驱使的，很多玩家从乔尔死开始已经进入了不听、不看、不想的狂热状态，管你什么身世悲惨老子 ...</span><br>
<span>是啊，情感驱使是剧情挨骂的主因，但这也成了为剧情洗白的切入点</span><br>
<span>“游戏剧情还是很优秀的，只是你们太喜欢乔尔了才会这样抨击剧情”</span><br>
<span>所以我才想反驳这种观点，说明这剧情除了玩家感情问题，还有一些更根本的、客观的问题(价值观冲突)间接让玩家对剧情没有好感。</span><br>
</p><p><b>壮年男子: </b><br>
<span>玖羽 发表于 2020-06-23 01:10:26</span><br>
<span>by 麦基这段真实 是编剧之父罗伯特麦基的文章吗</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span>壮年男子 发表于 2020-6-23 04:17</span><br>
<span>这段真实 是编剧之父罗伯特麦基的文章吗</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>不然呢</span><br>
</p><p><b>maghana: </b><br>
<span>第一。顽皮狗能力不足无法驾驭政治正确题材。第二。索尼利用垄断地位操控舆论。第三。集机核网能力不足。恰饭失败。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1943513[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
