<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>香港这座城市还有救吗？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>香港这座城市还有救吗？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:36:15 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>香港这座城市还有救吗？[300-350]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1841250-1-1.html</link>
      <description>香港这座城市还有救吗？&#13;
原文链接：
&#13;
https://mp.weixin.qq.com/s/Ya7MtKeW6FYzx7W-6pYtXg
&#13;
（一）
&#13;
因为有在香港读书的经历，我曾经写过很多关于香港的文章，旨在消除我们对于香港青年的偏见，我不止一次说过，我接触过很多香港青年，他们真的不是坏，他们只是蠢而已。
&#13;
这绝对是我不带任何情感偏见非常可观的描述，如果你不喜欢言简意赅的一个“蠢”字，也可以的用“幼稚病”三个字，但就麻烦一些，我也没有任何歧视的意思。
&#13;
我在爬大东山看落曰的时候认识了一位同校的香港朋友，他大概加入了类似"本岛人优先"这类乱七八糟的组织，比极端港独稍微好一点，对大陆人也没有那么多敌视，大致立场就是你过你的、我过我的多好，现在香港不好是因为大陆政府管着......
&#13;
我问他，你为什么怀念英国殖民时代呢，甚至跟在英国国旗后面游行？
&#13;
他说，因为democracy啊，一人一票啊，现在香港这么多问题就是因为不democracy。
&#13;
我问他，港英殖民时代你们选过总督吗？
&#13;
他一下愣了，那种黑人问号？？？？的表情看着我。
&#13;
我发现他是真不懂，于是告诉他，在英国人统治你们的时候，总督都是高贵的女王陛下直接指派的，你们一毛钱选举权都没有。在政府公务员体系内，香港人还要排在印度人后面，是妥妥的三等公民。为争取自身权利、反对殖民压迫，香港人民在六十年代进行过一系列抗议运动，结果被你的英国慈父用印度人军警镇压了下去，拿枪biubiubiu地打你们香港人哎。 讲真，当时他那一脸懊恼、难以置信、悔恨、羞渐、尴尬的表情，我能把玩一辈子。
&#13;
第二个故事，当时台湾太阳花那时候（彼时还没有发生大规模占中事件），我们学校的学生会搞了各种乱七八糟的造势活动支持。然后有一次开会的时候，一位理事表示，每一位在座的学生会成员都要表态支持太阳花运动，说的特别高大上，如果不表态就不符合学生会的最高理想，就不符合学生会的立会理念。言下之意就是针对我们几位大陆学生。我们都觉得太阳花运动跟我们有毛关系，这种表态不是MDZZ么。当时有个大陆同学立马就急了，说你们凭什么逼我表态，我就是不支持，有种开除我啊。香港那边同学声音也高了八度，说我们是学生组织必须支持学雖动，这是原则。 我说大家都冷静一下，你说的学生会的理念、最高原则什么我们都认同，这同样是我们大陆人民所认同的价值观，你所表达的，就是民主和自由两种理念。 他说对，所以我们一定要**学生占领立法院。 我说民主讲究不同观点不同立场的共存于尊重，自由讲究每个人表达观点的权利能被保障。既然是自由，那我们有没有不**学生的权利呢？既然是民主，我们有没有保留不同观点的尊重呢？你这种做法，跟学生会的理念完全不合，你这是妥妥的专治啊。 直到我毕业，他们再也没有闹过什么幺蛾子了。 他们不仅仅是缺乏常识的问题，在很多事情上总能做出让正常人匪夷所思的操作。台湾跟香港在这一点上就非常像，比如台湾的“用爱发电”这个事，我第一次听到这个的时候觉得是故意黑的吧？结果尼玛真是真的，惊掉下巴。台湾是一个能源短缺的地区，二十一世纪初的几个夏天，都要经历上百次停电，于是当局提出了发展核电的计划，但遭到了民意的强烈反弹。一个环保组织在反核游行中打出了“用爱发电”的大旗；更惊讶的是，这在台湾还真普遍有人买账，还真很多人觉得用爱发电这个概念好，更有许多政客为了获取民众支持都开始喊这个口号。若论智障程度，香港青年不会让台湾青年独领风骚。当年一群香港脑残中学生为一些乱七八糟的破事在中环闹绝食。这个绝食牛逼就牛逼在是“接力绝食”——这是绝对香港脑残中学生们的一大发明：先几个人“绝食”八小时，然后下场吃饭；换另外一拨人再“绝食”八小时，完了该回家回家，该睡觉睡觉，明天接着再来……最捉急的事，就是接力的这八小时途中，他们还怕营养不良，不断地喝运动饮料……不规律饮食，久坐不动，高糖饮料，我感觉搞一波绝食之后那群香港中学生们还能都能胖一圈。作为一个正常的人类，我表示自己的智商受到了侮辱。我完全尊重你们表达政治诉求的权利，但是你们表达政治诉求的方式很难让我不觉得你们是群傻逼。 曾经，我非常非常享受这种对香港同龄人、台湾同龄人智商上的降维打击，我觉得他们太蠢了，基本的历史不了解，基本的政治常识不知道，就只会喊喊口号打打鸡血。就像我这样的，随随便便就碾压他们，特别享受他们那种毫无还手之力的快感。 但是，后来过了很久之后我才意识到，可能是，香港的基础教育出了问题。 意识到了这一点之后，我也通过香港的朋友了解了一下他们的教材，发现相比于大陆的九年义务教育，真的是简单了几个维度，有些内容一笔带过，有些内容考试不考。要知道，香港大学就读率在15%左右，也就是说我能接触到的这帮人里，已经算是精英了，但他们就是这水平，连基本的历史和政治常识都不了解。就算他们引以为傲的英语水平，其实也比不过大陆同班同学。但是有一点很重要，这也是我再之后才意识到的：他们并不是香港最拔尖的人才。
&#13;
（二） 我研究生导师，六十多岁一小老头，看着和蔼可亲平易近人，但是他的家族有很大的产业，妥妥的含着金钥匙出生，法学和管理学双博士，还有佛学、哲学、美学、文学等六个硕士文凭。住在九龙塘后面山上的一个别墅，那可是寸土寸金的地方。他这个别墅大到什么程度，大到可以请我们一个班的人去他们家院子里烧烤。他还给我们指，说你们看见院子里有竹子的那家了呗，那是成龙的房子。 我导师的老婆是八十年代某年的港姐第二名。两个儿子跟我们差不多大，一个在牛津，一个在剑桥，一个读哲学，一个读神学——在西方都是妥妥的贵族专业。一次去他家BBQ的时候正好他俩儿子回家，跟他们聊了聊发现水平非常之高，张口康德萨特，闭口施特劳斯康定斯基，然后他小儿子跟我们简单聊了聊就告辞了，说他下周要在尖沙咀某教堂举办一场圣诞钢琴独奏会，他的钢琴刚刚海运了回来，要布置到场地去。 当时我们都没有想太多，就觉得我导师真是人生赢家，父母优秀、妻子优秀、儿子优秀，自己也特别优秀，这样的人生让谁不羡慕呢。一段日子过后，再结合我在香港遇到的种种事情，我才意识到了，这背后不仅仅是一个优秀的家庭这样简单，而是香港精英阶层与平民阶层巨大的鸿沟。 我说香港的年轻人人蠢、笨、没有常识，说他们的基础教育出了问题，但我当时没有意识到，香港的精英阶层的子女教育是没有这个问题的，他们直接就送到了国外最顶级的私立学校，从小接受最拔尖的教育。阶级固化的棺材板就这样钉上了钉，平民和精英接受的都是不同的教育、不同的教材、不同的学校、不同的老师，平民的教育还要搞“素质教育”“宽松教育”“多元教育”，教的他们连基本的常识、基本的知识储备都没有，将来那什么去跟精英阶层掰手腕。 差不多同样年龄的两个香港青年，一个连**战争的历史都不知道，一个跟我侃侃而谈萨特的恶心和康定斯基的修养，这就是真实可见的割裂与鸿沟。最可怕的是，这个鸿沟不是20%和80%的鸿沟，而是0.1%和99.9%的鸿沟。香港还有希望吗？似乎只有这0.1%的未来才能称得上“希望”——这群精英没有国界，他们从小就是世界公民，接触到的都是世界最顶级的资源；更可怕的是他们的家产都在香港，他们会继承父辈祖辈巨额的财富，也就是说这些世界公民才是香港真正的主人。而剩下99.9%的绝大多数，可以说他们烂在了这一洼小地方。我一直在说，香港绝大多数平民生活质量没有我们想象的那么高，首先房子就那么小，房价还那么高——平均一间屋子的大小只有5-6平米，但平均房价达到了19.68万一平米（2018年的数据）；道路窄小拥挤，工作压力大竞争激烈，气候闷热潮湿，唯一好一点的估计就是吃的好吃。但综合来看香港空有一个**、亚洲金融之都、经济龙头这些光鲜亮丽的牌子，老百姓们尤其是年轻人们的生活未必有多好，一间房子就把他们都掏空了。 香港的繁华是那些“主人们”的繁华，是那些“0.1%”的罗曼蒂克，普通人对自己的生活并不满意，再加上又没有受过系统而可靠的基础教育，所以非常容易被一些“表面文章”所蛊惑：一说就是抗议，一闹就是上街，还一个个觉得自己挺光荣挺正义。他们把矛头指向了一个永远背锅的大陆，而香港真正的主人——地产大鳄、金融巨头和他们已经成为“世界公民”的儿孙们，在背后默默地数着钱。 于是精英们的“愚民教育”成功了，一些底层人民甚至也乐于看到自己学业压力减轻，主动拥抱所谓的“素质”“宽松”“多元化”的氛围，于是0.1%的统治牢不可破，他们的地位甚至比封建血统都要稳固，long may theyreign。
&#13;
 （三） 我们若说这是精英阶层——也是制度制定者们，有意识的愚民教育，似乎有些阴谋论的味道，但我们只看结果，则是一个非常清晰的现象：民众彻底被“愚”了——他们不知道如何去实现一个既定目标，甚至都不知道自己想要什么，不知道自己的诉求。 我之前的文章写过，香港的经济活力被地产资本所吞噬，而香港年轻人绝大多数劳动成果，都通过极高的房价被地产资本家变相剥削了。但是他们从来没有人看到这一点，没有人意识到打击高房价对于整个香港经济体的巨大作用。他们香港如野兽般的房地产业——它死死的扼住了香港经济的喉咙，榨干了香港经济前进的动力。房地产行业已经牢牢地绑架了香港经济与政治的方方面面：回归前，香港房地产以及关联行业增加值占香港GDP的份额在40%以上，整个区域经济活动几乎围绕着房地产业而转。房地产投资占固定资产总投资60% 以上，同时政府的财政收入也主要依靠土地收入以及其他房地产相关税收。债券市场中房地产股占港股总市值1／3，股票和房地产价格呈现“荣辱与共”的现象。房地产和银行业也互相依赖，房地产开发商和居民住宅按揭始终占银行贷款总额的 30％以上。香港四大家族——李嘉诚、郭得胜、李兆基、郑裕彤四家，全部以地产发家。与之相对应的，则是野蛮地产业下香港人民严重受损的生活幸福指数：香港平均房价为家庭年收入中位数的 12.6倍，居世界首位。截至2011年，47.7%的香港市民因无力购买私人住宅，居住在公屋(政府廉租房)或居屋（政府限价房）内。而其人均住房面积仅有12.8 平方米。 高房价严重损害着香港的经济活力，曾经转口贸易中心的经济红利完全流入了房地产市场，而在全球贸易不景气、中国对外交流出口遍地开花的当今，香港经济转型乏力，陷入了全面的困境。很简单，我是资本家，投资地产业回报率最高，我肯定不会冒着风险去投资新兴产业；我是一个普通人，我会去创业吗？我们活下去就已经竭尽全力了。 土地成了香港几大地产商发家的基础，地产上的巨大收益，使得他们将触角伸向其他领域。以至于形成今天香港几大家族企业，控制香港几乎所有公用领域的局面。电力公司、水务公司、煤气公司，几乎都在这些地产商的控制之下。香港的经济被认为已经严重的卡特尔化——即几家大的垄断财阀掌控经济的方方面面，享受经济发展的成果，而普通人民只能在温饱线挣扎。 回归二十年以来，以购买力平价计算的人均国内生产总值来衡量，香港从7000美元增长至如今的38000美元，翻了五倍有余，成为了世界上最富裕的七个经济体之一。然而普通人民的生活质量却丝毫看不出如何“翻了五倍”：根据2016年乐施会报告，香港700万人口中，贫困人口为117万人，贫困率高达17.6%。香港最贫穷10%家庭平均月收入，从2001年的2590美元下降至2011年的2170美元，十年间下降了16%。而这十年间，香港薪酬最高10%的人群收入增长率高达60%；1997年，李嘉诚资产70亿美元左右，2014年，李嘉诚个人资产310亿美元，增长442%，而李嘉诚近十年来数次“分家”，子女继承了其许多产业，李嘉诚家族资产，被认为超过1000亿美元。 据2016年瑞士信贷统计，香港人口中10%的富有人群控制着77.5%的财富，比十年前高出了近10%。基尼系数从1997年的0.518攀升到了2016年的0.539，位居发达经济体之首。香港连续五年蝉联全球住宅楼价最难负担城市，楼价入息比率为17倍，远超第二位温哥华的10.6倍。 一方面香港经济活力受损，兴新产业几无发展，上升渠道几乎被堵死；另一方面，香港人民亲身体会严重的贫富差距，仰望着高不可及的房价，这种不满情绪日积月累，成为骆驼背上愈来愈重的稻草堆。房价远远超出合理范围，香港特区政府多年来的治理缺失是重要原因。说起香港这几任特首，董先森吼不吼哇，董先森当然吼啦，但是董先森为什么吼呢？因为董先生是香港历任以来唯一一个没有地产背景的特首。董建华靠航运起家，父亲董浩云是香港“七大船王”之首。即便后来世界航运业不景，家族企业面临破产危机，董建华也没有收地产业一分钱，拒绝了四大家族注资之请，最后是霍英东带领注资1.2亿美元，董家企业才得以重整。董建华为了遏制地产投机大潮，大力兴建房屋，恰好又遇到亚洲金融风暴，使得房价在他上任头两年跌去一半，此后又经历非典，房价在03年低谷时已经只有97年的三分之一。 而曾荫权就没有董先生这样的高风亮节了，他在任期间被爆出多项涉嫌向商界利益输送的丑闻，其中大多都是地产商。包括多次乘坐富商豪华游艇及私人飞机外游，还有各路地产商赠送的贵重礼物。退休后曾荫权租用一处500平米的豪宅，年租金仅有8万元，这是典型的利益交换，要知道我在香港读书的时候，租一个7平米的单间一月都要4000房租。就在上个月，曾荫权被法院裁定公职人员行为失当罪成，判刑20个月。这件案子证据非常充分，所以无论在香港还是内地都没有引起过多争议，而拉他下水的就是地产商。曾荫权任内7年，私人住宅落成量一直维持低水平，每年平均只有1.2万套，不足董建华时期的一半。卖地数量同样低，每年平均只卖出8幅住宅地，令土地及房屋供应出现断层。在他任期内，房价飙升数倍，已经超越了97年的高峰。 香港第三人特首梁振英更是地产核算师出身，曾任香港测量师学会会长、香港房屋委员会委员，更是根正苗红的“地产人”。然而，毕竟作为一个特首，还是要为香港经济的全局考虑，梁振英也肯定明白地产业对于香港经济的“吸血”与抑制，早在董建华时期，梁就是董限制房地产政策的支持者。等到他上任后，更是连续出台了限制房价的十条政策，被香港人称作“梁十招”。然而他毕竟跟地产业有着千丝万缕的联系，政策推行也遭到地产商处处掣肘，香港房价调控丝毫未见成效。 在任的香港新特首林郑月娥，我又在她的履历中发现了“2003年，出任房屋及规划地政局常任秘书长”这一条。 历任特首里，最有希望解决香港地产困境的还是董先森的政策。董建华特首推出的“八万五计划”可以说是利港利民，唯一不利的就是地产商。然而随着政策的推出，香港房价持续下跌，香港有房人士坐不住了，因为他们说白了也是房价上涨的既得利益者。这时候香港媒体也跟着阴阳怪气煽风点火——反正房价上涨是政府无能，房价下跌也是政府无能，媒体总要搞个大新闻把谁批判一番嘛，人家也要吃饭嘛。于是一时间整个香港哀鸿遍野：涨了这么多年的房价下跌啦天要崩啦地要裂啦大清国要亡啦……更过分的是还给董特首取了一个外号叫“董八万”。最后在香港人民抗议房价下跌的一次又一次抗议游街中，“八万五计划”胎死腹中，香港楼市也最终走上了一条不归路。
&#13;
（四） 本文的题目是“香港这座城市还有救吗？”，也可以换成一个更精确的说法是“香港的年轻人们还能变聪明点吗？”——我给出的答案是悲观的。因为香港整个地方太小了，太闭塞了；而本地人又因为曾经得天独厚的地理历史因素，弥漫着一种发达过后弄弄的傲慢情绪。可以说整个地区的人都丧失了批判性与反思性，固步自封。如果抛去了香港优越的先天环境，香港年轻人（除0.1%的精英外）所受的教育和专业素养，至完全不足以在一个大市场中与大陆青年竞争的。同时香港长久以来受到西方价值观的冲击，普通民众很容易被蛊惑，上一次街，游一次行，就能获得一些虚伪的满足感，觉得自己多光荣多正义多威武霸气了，然后继续用自己的血肉去供养地产资本家，被人卖了还替人数钱还可开心呢。不在其位，不谋其政，我已经毕业回来了，我也没有那么圣母去过多操心香港有没有未来，我比较操心我们自己的未来。当今的香港社会是一面镜子，能反应很多的问题。 首当其冲的是教育问题。我在之前很多文章里都说过，我们国家最伟大的成就之一，就是把九年义务教育全国性推广。这一举措让即便最偏远的农村、山区、少数民族地区都纳入了现代化的轨道，为改革开放后的人口红利提供了坚实的基础。人口红利，不是单纯的人多，而是能够达到工业化生产要求、能够纳入经济体系的劳动力多，这才是真正的“红利”。义务教育带来的是高素质劳动力，这个“高素质”不一定是要读到本科硕士之类，而是针对经济活动来说的。放眼全球，中国的九年义务教育水平已经算是妥妥的“高素质”了。为什么印度人口同样众多，但是没有非常明显的人口红利存在？因为印度没有经历过我们翻天覆地影响深远的革命，农村等广大地区封建残余严重，广大人**在泥里并不能为工业生产所用，网上经常调侃的印度“一亿人口，十亿牲口”，虽然有一些侮辱性的含义，但也恰如其分地表达了印度现状——广大人口既不能为工业生产所用，也没有实力进入市场去消费，他们是被整个经济体抛弃的一群人，要命的是这群人是国家人口的绝大多数。 刘慈欣创作的科幻小说《乡村教师》，就是一曲平凡而伟大的基层教育工作者的赞歌： “那么，他们的个体相互之间的信息交流方式是什么？”   “极其原始，也十分罕见。他们身体内有一种很薄的器官，这种器官在这个行星以氧氮为主的大气中振动时可产生声波，同时把要传输的信息调制到声波之中，接收方也用一种薄膜器官从声波中接收信息。” 　　“这种方式信息传输的速率是多大？” 　　“大约每秒１至１０比特。” 　　“什么？！”旗舰上听到这话的所有人都大笑起来。 　　“真的是每秒１至１０比特，我们开始也不相信，但反复核实过。” 　　“上尉，你是个白痴吗？！”舰队统帅大怒，“你是想告诉我们，一种没有记忆遗传，相互间用声波进行信息交流，并且是以令人难以置信的每秒１至１０比特的速率进行交流的物种，能创造出５Ｂ级文明？！而且这种文明是在没有任何外部高级文明培植的情况下自行进化的？！” 　　“但，阁下，确实如此。” 　　“但在这种状态下，这个物种根本不可能在每代之间积累和传递知识，而这是文明进化所必需的！”
&#13;
 　　“他们有一种个体，有一定数量，分布于这个种群的各个角落，这类个体充当两代生命体之间知识传递的媒介。”   　“听起来象神话。” 　　“不，”参议员说：“在银河文明的太古时代，确实有过这个概念，但即使在那时也极其罕见，除了我们这些星系文明进化史的专业研究者，很少有人知道。” 　　“你是说那种在两代生命体之间传递知识的个体？” 　　“他们叫教师。”有很多人认为“高考”是我国教育公平的很好体现，我说并不完全正确，真正的教育公平在于教育资源的分配，高考只是很小的一个组成部分，只是一个结果、一个仪式化的认证，我们不能像香港人一样只看到表面现象而忽视了本质问题。所以，正如我在《基层医生、教师的普遍困境：为什么工作这么辛苦，待遇却这么低？》《医疗、教育、养老与社保的困境，最好的解药在哪里？》这两篇文章里，用近三万字分析的结论：有些行业不能市场化，医疗算一个，教育算一个。 有些人说医疗养老教育这些问题是市场化不完全的问题，能说出这种话的要么是脑子坏掉了，要么是良心坏掉了。我们分析了这么多还看不出来吗，完全市场化，像美国那样精英学校、私立医院就好了？除了少数富豪，广大民众都看不起病上不起学就好了？现在社会其实有一些很不好的端倪了，国家对医疗和教育的财政支持不够，医生待遇低，用药品回扣、滥开检查来弥补；教师待遇低，优秀老师纷纷流入私立学校，而公立学校师资力量越来越弱，老师越来越混日子划水；精英子女要么出国要么去昂贵的私立学校。看看美国和日本，公立学校都是什么样子，这样下来社会更加固化，精英永远是精英，屁民就在看不起病、上不起学的泥潭里烂掉了。 另一个是房地产问题，正如前文所述，香港是被房地产吸干了经济活力的城市，纵使有着繁华发达的表皮，大多数普通民众也很难享受到发展带来的幸福感。我们房地产市场面临着同样的问题，就比如“六个钱包”（夫妻，和两边四位父母）供养一套房产的理论，这说明房地产产业不光吸老百姓的血，还在吸其他产业的血——六个钱包都供了房子，那别的产业评什么活？更多地分析在《房地产市场批判》一文中也已经说得很详尽了，这里就不再赘述。 还是那句话，为啥我总是不厌其烦地分析香港问题，因为有些不仅仅是香港的问题。秦人不暇自哀，而后人哀之；后人哀之而不鉴之，亦使后人而复哀后人也。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>alex_chow: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-24 11:31</span><br>
<span>那你怎么看当年珠海政府也支持单Y通道呢？先说明我不想挑拨市级矛盾...因为本来我一直不想说的。 ...</span><br>
<span>因为珠海政府傻逼。。之前舔澳门，现在顺便连香港也舔了，没想到十年后深圳这么猛</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>alex_chow 发表于 2019-6-24 15:08</span><br>
<span>因为珠海政府傻逼。。之前舔澳门，现在顺便连香港也舔了，没想到十年后深圳这么猛 ...</span><br>
<span>这件事其实珠海政府都不想提了，说我扣黑帽子就扣黑帽子吧。香港这边也不是铁板一块，毕竟那时候李嘉诚也还在香港反对，我也能理解为何部分深圳网民会有这种阴谋论思想……但如果只看到香港李嘉诚那一块而没看到香港胡应湘的努力，片面的全都归结于香港自私的结论……说真的，我是不赞同的。</span><br>
<span>以及，排除这些政治因素，最根本的还是经济……基建不是不计任何成本的。要双Y其实也可以在等港珠澳，深中，虎门二期成功以后等效益回收，再开通也不迟。如果胡看到他几十年前最想看到伶仃洋大桥被内地香港的部分人民如此唱衰，我是会为他心痛的。</span><br>
</p><p><b>alex_chow: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-24 15:31</span><br>
<span>这件事其实珠海政府都不想提了，说我扣黑帽子就扣黑帽子吧。香港这边也不是铁板一块，毕竟那时候李嘉诚也 ...</span><br>
<span>全深圳都知道双Y就是香港阻挠的，深圳又不是看不到香港新闻</span><br>
</p><p><b>joacg: </b><br>
<span>反正港珠澳大桥现在就是个赔钱货。估计等深中建成后，它的价值会越来越低，最好变成单纯的旅游景点。</span><br>
</p><p><b>lifesking: </b><br>
<span>这么长真心看不进去。。。就不能一句话概括？香港年轻人80%都是蠢？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>alex_chow 发表于 2019-6-24 15:45</span><br>
<span>全深圳都知道双Y就是香港阻挠的，深圳又不是看不到香港新闻</span><br>
<span>你说是就是吧，我也不想被人代表，且看以后是否会开通港珠澳二期单Y变双Y吧，我在这预言是会开通的，欢迎到时候挖坟打脸。</span><br>
</p><p><b>OZV522: </b><br>
<span>管我屁事</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-24 15:31</span><br>
<span>这件事其实珠海政府都不想提了，说我扣黑帽子就扣黑帽子吧。香港这边也不是铁板一块，毕竟那时候李嘉诚也 ...</span><br>
<span>凡是不用看结果，只凭脑补的吗？</span><br>
<span>胡应湘当年倡议修桥，他期待的会是一座造价1000亿元，然后开通后每天只有几百辆大小客车和40辆10吨货柜车通行的桥？</span><br>
<span>这过程怎么发展成这样，是靠你吹嘘香港“支持”深圳出口、扣帽子给珠海就能洗白的？</span><br>
<span>珠江两岸最急迫的需求就是多几座桥来分流虎门大桥的流量，减少绕路；而且东段造桥不用珠海出一分钱，珠海吃饱了撑的跳出来反对深圳出口？把深圳出口砍了，这座桥对珠海还有屁用？珠海也投资百亿进去的，你觉得珠海反对深圳出口，就为了现在这样每天跑几百辆车？这点过桥费够付利息？</span><br>
<span>深圳是副省级城市，珠海就算要反对，也得有那级别才做得到，港深珠澳四方，谁最有嫌疑，你自己再想想看。没看过侦探小说？很多时候谁是凶手杀人犯，只要看谁最终受益就知道了。这道理不懂叫做幼稚，懂了还要坚持杠，就是洗地了。</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span> 本帖最后由 憂鬱臺灣烏龜 于 2019-6-24 16:23 编辑 </span><br>
<span>joacg 发表于 2019-6-24 15:47</span><br>
<span>反正港珠澳大桥现在就是个赔钱货。估计等深中建成后，它的价值会越来越低，最好变成单纯的旅游景点。 ...那位Atlus太郎找来这个新闻，觉得可以拿来打我的脸呢：</span><br>
<span> http://www.xinhuanet.com/gangao/2019-04/25/c_1210118401.htm</span><br>
<img src="http://oi64.tinypic.com/29ncenl.jpg" title="http://oi64.tinypic.com/29ncenl.jpg"><br>
<span>按上面白纸黑字的报道，“2018年10月至2019年3月，经港珠澳大桥珠海公路口岸进出口货值达122.4亿元人民币，货运量7.2万吨。”运营6个月也就是180天，货运量才7.2万吨，每天多少？不就是400吨嘛？不就是20辆20吨卡车，或者40辆10吨卡车嘛？一座1000亿元造价的桥，半年了，该知道这座桥通车的司机应该都知道了，该办的通行和手续应该也都办好的，结果每天每小时只有1、2辆货车通过，这利用率还真是感人。</span><br>
<span>光看新闻链接，还以为他是在钓鱼呢。</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-24 16:13</span><br>
<span>凡是不用看结果，只凭脑补的吗？</span><br>
<span>胡应湘当年倡议修桥，他期待的会是一座造价1000亿元，然后开通后每天只 ...</span><br>
<span>是，我扣帽子，你高兴就好，我也确实幼稚，一届小民工在这跟各位讨论大谈桥路规划问题，**政策，不顾深圳人民利益。</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-24 16:26</span><br>
<span>是，我扣帽子，你高兴就好，我也确实幼稚，一届小民工在这跟各位讨论大谈桥路规划问题，**政策，不顾深圳 ...</span><br>
<span>如果你觉得我说的不对，你应该找珠海阻挠深圳出口、香港支持深圳出口的资料，扔上来打我的脸。就算彼此不能说服对方，至少自己一方的观点也算有理有据。不过要注意，不要跟上面贴的新华社报道一样，本以为能拿来打脸，结果反倒提供证据打了自己的脸。</span><br>
<span>我又不认识你，你是香港特首也好，李嘉诚也好，深圳市长也好，一届小民工也好，对我并无区别。这么理屈词穷就开始打滚，未免姿势太难看吧？</span><br>
</p><p><b>alex_chow: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-24 16:07</span><br>
<span>你说是就是吧，我也不想被人代表，且看以后是否会开通港珠澳二期单Y变双Y吧，我在这预言是会开通 ...</span><br>
<span>你说是就是吧</span><br>
</p><p><b>古代人皮克: </b><br>
<span>lifesking 发表于 2019-6-24 15:51</span><br>
<span>这么长真心看不进去。。。就不能一句话概括？香港年轻人80%都是蠢？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 i ...</span><br>
<span>只能留在香港的年轻人80%的可不就是蠢吗</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-24 16:32</span><br>
<span>如果你觉得我说的不对，你应该找珠海阻挠深圳出口、香港支持深圳出口的资料，扔上来打我的脸。就算彼此不 ...</span><br>
<span>你有看到我后面贴的那个配额问题吗，那个解释了为什么港珠澳目前流量，可能我手机引用失败了，你没发现吧，你往回看我贴那个新闻那页看一下，手机不方便翻页。</span><br>
<span>以及，我从来没说珠海阻挠深圳出口，而是当时珠海坚持单Y通道+深中通道……为什么，不是政治原因，而是……真的没钱想收回成本啊</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-24 16:32</span><br>
<span>如果你觉得我说的不对，你应该找珠海阻挠深圳出口、香港支持深圳出口的资料，扔上来打我的脸。就算彼此不 ...</span><br>
<span>https://zhuanlan.zhihu.com/p/47817717</span><br>
<span>最后我也再贴一下这个作者的观点，不能说百分百认同。</span><br>
</p><p><b>坛子漆黑: </b><br>
<span>我一个香港的同辈亲戚说"从小在一个与世界隔绝被灌输单一偏吹中共好的资讯环境下长大,是何等的可悲",当时我</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-24 16:49</span><br>
<span>你有看到我后面贴的那个配额问题吗，那个解释了为什么港珠澳目前流量，可能我手机引用失败了，你没发现吧 ...</span><br>
<span>珠海的投资在四方里面并不占大头，你觉得澳门都没跳起来，珠海至于跳起来反对吗？</span><br>
<span>还有，如果谁要是因为担心投资太大，那么应该建议砍掉香港出口，保留深圳出口才对。现在这样每天不到1000辆车通行，就是香港出口对西岸实际的通行需求了。现行环境下，香港不可能开放它的道路给大陆的机动车。所以只要这座桥东侧只开香港出口，它就注定屁用没有，必然闲置。要改变政策，至少也得等2047年之后才可能。这三十年的贷款利息香港肯出吗？</span><br>
<span>所以你坚持珠海反对，你确定你所理解的是真实情况吗？珠江两岸几十年来都受制于交通不便，虎门大桥流量都已经双倍于设计通行量了，不开深圳出口，只开香港，然后一天不到1000辆车，珠海这么做的动机成立？对它自己有什么好处？</span><br>
<span>你觉得整个珠海市政府的决策班子都是傻子吗？还是你自己太天真？</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-24 17:15</span><br>
<span>珠海的投资在四方里面并不占大头，你觉得澳门都没跳起来，珠海至于跳起来反对吗？</span><br>
<span>还有，如果谁要是因为 ...</span><br>
<span>胡應湘在會上兩次發言，強調大橋建成雙Y型，對兩岸四地都有積極意義。</span><br>
<span>他作為大橋倡導者並沒有排除深圳，並且說：「深圳已寸土過金了，有這橋可節省多開關口的土地」。</span><br>
<span>但是，胡應湘的倡議首先遭珠海反對。</span><br>
<span>前市委領導說，為何事事讓深圳走在前頭，珠海就不能當一回老大？</span><br>
<span>珠海的態度為單Y方案奠定了基礎。</span><br>
<span>以上原文：https://kknews.cc/news/g9q9v5e.htm</span><br>
<span>如果你觉得这是外网，不可相信，那可以看看下面这个记录</span><br>
<span>http://www.chinawriter.com.cn/n1/2018/0914/c418927-30292790.html</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-24 17:28</span><br>
<span>以上原文：https://kknews.cc/news/g9q9v5e.htm</span><br>
<span>如果你觉得这是外网，不可相信，那可以看看下面这个记 ...</span><br>
<span>这种东西的可信度很有限，不仅仅是因为它的写法很戏说，也因为跟四方实际的利益所在不符。珠江两岸互通的流量需求，是珠、澳两地去香港需求的几十上百倍，为了意气用事就让几百亿打水漂，你是珠海市长你敢这么玩？这桥一定要按你的意思造了之后出现巨亏，你要是决策者，如果现在退休了也罢了，无非给世人骂几句；你要是还没退休，你的前程还要不要？人家都记得，是你动用资源，掐掉深圳出口，造成现在这座桥连贷款利息都付不起。</span><br>
<span>此外，深圳是副省级城市，珠海只是地级市，深圳在广东甚至国家层面的话语权比珠海大得多。这座桥的利益之争，不管官司打到哪里，都不可能因为珠海市长想“为何事事让深圳走在前头，珠海就不能当一回老大？”这样的逗逼理由，就压制深圳。珠海的市长也不可能表达出这种意思。</span><br>
<span>稍微有点政治常识都应该知道这个道理。</span><br>
<span>现在的港珠澳大桥就是这局面。你提供的新华社报道，现在一天不到一千辆车的通行量，收费十来万，一个月也就几百万过桥费，怎么填1000亿投资的贷款利息？就算年息5%，一年也要50亿利息，每月4亿。</span><br>
<span>另一方面是现在虎门大桥每天超载一倍在艰难通行，在虎门二桥、深中通道建好之前没法分流。</span><br>
<span>终要有人对这件事负责吧？</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-24 17:56</span><br>
<span>这种东西的可信度很有限，不仅仅是因为它的写法很戏说，也因为跟四方实际的利益所在不符。珠江两岸互通的 ...</span><br>
<span>我都说了，现在港珠澳大桥的流量是因为有配额限制，等以后配额上去了再下结论港珠澳大桥赔本也不迟。</span><br>
<span>而虎门大桥的建设者也是胡应湘，你觉得40年以来，他没在积极解决事情吗……</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-24 17:56</span><br>
<span>这种东西的可信度很有限，不仅仅是因为它的写法很戏说，也因为跟四方实际的利益所在不符。珠江两岸互通的 ...</span><br>
<span>而且我建议你能耐心把我上面那篇文章看完，第一篇外网的屁股其实是在深圳这边的。</span><br>
<span>第二篇则是广东省级御用写手，详细写明了你疑惑的四方利益，包括你最熟知的香港和深圳物流利益之争都有提及，还列出了最后那几个大佬开会拍板的单Y，跟列菜单一样列出来，不信就不信吧。反正我把该找的都找了……</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-24 18:00</span><br>
<span>我都说了，现在港珠澳大桥的流量是因为有配额限制，等以后配额上去了再下结论港珠澳大桥赔本也不迟。</span><br>
<span>而 ...</span><br>
<span>配额上去？配额上去有屁用？</span><br>
<span>你觉得在2047年之前能解决大陆车进入香港的问题？你觉得就算能进去，你从西岸走这桥去东岸的广东区域（深圳惠州汕尾河源）先进香港海关报一次关，交一次关税，进入深圳再报一次关，交一次关税，这样很好玩？</span><br>
<span>还是你觉得车辆在大陆和香港之间一进一出不用报关了随便走？以你一人之力就想提前让香港一国一制？</span><br>
<span>我觉得你根本缺乏基本的常识。</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-24 18:06</span><br>
<span>而且我建议你能耐心把我上面那篇文章看完，第一篇外网的屁股其实是在深圳这边的。</span><br>
<span>第二篇则是广东省级御 ...</span><br>
<span>管你屁股在哪边，都说了这种大妓院式的一分事实九分私货的戏说文章不用看了，你还非得说这坨屎里有榴莲味</span><br>
<span>你爱信就请自己相信，但是为什么这坨屎不可信不可内服，我想我在上面说得够清楚了。</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-24 18:07</span><br>
<span>配额上去？配额上去有屁用？</span><br>
<span>你觉得在2047年之前能解决大陆车进入香港的问题？你觉得就算能进去，你从西 ...</span><br>
<span>是，我缺乏基本常识，一切让时间说话吧。</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-24 18:10</span><br>
<span>管你屁股在哪边，都说了这种大妓院式的一分事实九分私货的戏说文章不用看了，你还非得说这坨屎里有榴莲味 ...</span><br>
<span>嗯，我贴的是大妓院式的一分事实九分私货的戏说文章，让你见笑了，污了你的眼睛，还劳驾你回复没有常识的我，实在太过意不去了</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-24 18:13</span><br>
<span>是，我缺乏基本常识，一切让时间说话吧。</span><br>
<span>这桥不通深圳，就算香港允许过路车过境，过路车都承受不起一进一出两次通过海关所需的时间和费用成本。而香港独立于大陆关税区的现实，不可能因为这座桥就提前改变。</span><br>
<span>这一点你连想都没想过。</span><br>
<span>如果要辩论，就请你仔细思考，拿出符合常识的证据。拿不出反驳证据，就请闭嘴，不要每次理屈词穷就这么打个滚轻轻放下，再过几层楼又开始杠个没完。</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-24 18:18</span><br>
<span>嗯，我贴的是大妓院式的一分事实九分私货的戏说文章，让你见笑了，污了你的眼睛，还劳驾你回复没有常识的 ...</span><br>
<span>这当然是大妓院式的垃圾文章了。</span><br>
<span>从道理上来说，一座桥有两端，一端在自己这边，一端在远方。自己这边的菜肴争夺主要出口，尽量在自家地盘，不要被可能的对**走。对端就应该尽量通往有需求的、流量大的地方，这才对自己有利。毕竟造桥是为了改善自家的交通，而不是让自己造了桥没有用。</span><br>
<span>所以珠海如果要搞事，应该是争取不开澳门出口，或者让主出口在珠海，开条支线去澳门。它把自己往粤东的通路堵掉是什么脑子？傻逼吗？</span><br>
<span>哪有这样玩的？</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-24 18:25</span><br>
<span>这当然是大妓院式的垃圾文章了。</span><br>
<span>从道理上来说，一座桥有两端，一端在自己这边，一端在远方。自己这边的 ...</span><br>
<span>所以说要你结合第二篇一起看，那里也有提到珠海和澳门怎么吵架的，再确定了单Y以后</span><br>
</p><p><b>kamimoe: </b><br>
<span>看评论好多人说原作者瞎编，没接触过香港人的。。但是我接触的同辈香港人，也是很天真来着，还是我亲戚，虽然不能我即世界，但我认可他说香港愚民教育这一观点</span><br>
</p><p><b>krysakura: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-24 18:25</span><br>
<span>这当然是大妓院式的垃圾文章了。</span><br>
<span>从道理上来说，一座桥有两端，一端在自己这边，一端在远方。自己这边的 ...</span><br>
<span>就事论事，珠海还真的可能是傻子的。有些地方政府的脑子真的不像你想的那么好。</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>krysakura 发表于 2019-6-24 19:24</span><br>
<span>就事论事，珠海还真的可能是傻子的。有些地方政府的脑子真的不像你想的那么好。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>其实不能怪珠海政府当时会坚持单Y，因为当时珠海在搞另外一个大工程-机场，所以缺钱……如果泥潭有珠海人的话，应该也比我更加清楚知道怎么回事。</span><br>
</p><p><b>面半倾醋椒: </b><br>
<span>lifesking 发表于 2019-6-24 15:51</span><br>
<span>这么长真心看不进去。。。就不能一句话概括？香港年轻人80%都是蠢？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 i ...</span><br>
<span>前面和他想讲的其实没啥关系，就给你看个爽。中心思想是大陆这边再这么房地产替代实业，医疗市场化，宣扬所谓的“素质教育”地搞下去，阶级迟早彻底固化变成香港那样</span><br>
</p><p><b>火烧云: </b><br>
<span>反二十三条时，天天新闻各种播</span><br>
<span>占中时，S1里各种帖看</span><br>
<span>现在这个，我都不怎么点进来看了</span><br>
<span>香港越来越无所谓，只会像跳梁小丑一样</span><br>
</p><p><b>hgcg-w: </b><br>
<span>今天早上看了一篇日本人写的文章，“香港无用论”</span><br>
<span>意思就是一国两制的失败和内地经济发展的成功还有英国的衰退让香港对TG而言彻底失去了利用价值</span><br>
</p><p><b>达达葱: </b><br>
<span>有了上杭深，香港已经无所谓了吧</span><br>
</p><p><b>FML: </b><br>
<span>97年谁想得到发展那么快</span><br>
<span>就和上次那贴说航妈一样</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>marsquake: </b><br>
<span>抹布名单又多了一个troll</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi Note 3, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1841250[300-350]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>香港这座城市还有救吗？[250-300]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1841250-1-1.html</link>
      <description>香港这座城市还有救吗？&#13;
原文链接：
&#13;
https://mp.weixin.qq.com/s/Ya7MtKeW6FYzx7W-6pYtXg
&#13;
（一）
&#13;
因为有在香港读书的经历，我曾经写过很多关于香港的文章，旨在消除我们对于香港青年的偏见，我不止一次说过，我接触过很多香港青年，他们真的不是坏，他们只是蠢而已。
&#13;
这绝对是我不带任何情感偏见非常可观的描述，如果你不喜欢言简意赅的一个“蠢”字，也可以的用“幼稚病”三个字，但就麻烦一些，我也没有任何歧视的意思。
&#13;
我在爬大东山看落曰的时候认识了一位同校的香港朋友，他大概加入了类似"本岛人优先"这类乱七八糟的组织，比极端港独稍微好一点，对大陆人也没有那么多敌视，大致立场就是你过你的、我过我的多好，现在香港不好是因为大陆政府管着......
&#13;
我问他，你为什么怀念英国殖民时代呢，甚至跟在英国国旗后面游行？
&#13;
他说，因为democracy啊，一人一票啊，现在香港这么多问题就是因为不democracy。
&#13;
我问他，港英殖民时代你们选过总督吗？
&#13;
他一下愣了，那种黑人问号？？？？的表情看着我。
&#13;
我发现他是真不懂，于是告诉他，在英国人统治你们的时候，总督都是高贵的女王陛下直接指派的，你们一毛钱选举权都没有。在政府公务员体系内，香港人还要排在印度人后面，是妥妥的三等公民。为争取自身权利、反对殖民压迫，香港人民在六十年代进行过一系列抗议运动，结果被你的英国慈父用印度人军警镇压了下去，拿枪biubiubiu地打你们香港人哎。 讲真，当时他那一脸懊恼、难以置信、悔恨、羞渐、尴尬的表情，我能把玩一辈子。
&#13;
第二个故事，当时台湾太阳花那时候（彼时还没有发生大规模占中事件），我们学校的学生会搞了各种乱七八糟的造势活动支持。然后有一次开会的时候，一位理事表示，每一位在座的学生会成员都要表态支持太阳花运动，说的特别高大上，如果不表态就不符合学生会的最高理想，就不符合学生会的立会理念。言下之意就是针对我们几位大陆学生。我们都觉得太阳花运动跟我们有毛关系，这种表态不是MDZZ么。当时有个大陆同学立马就急了，说你们凭什么逼我表态，我就是不支持，有种开除我啊。香港那边同学声音也高了八度，说我们是学生组织必须支持学雖动，这是原则。 我说大家都冷静一下，你说的学生会的理念、最高原则什么我们都认同，这同样是我们大陆人民所认同的价值观，你所表达的，就是民主和自由两种理念。 他说对，所以我们一定要**学生占领立法院。 我说民主讲究不同观点不同立场的共存于尊重，自由讲究每个人表达观点的权利能被保障。既然是自由，那我们有没有不**学生的权利呢？既然是民主，我们有没有保留不同观点的尊重呢？你这种做法，跟学生会的理念完全不合，你这是妥妥的专治啊。 直到我毕业，他们再也没有闹过什么幺蛾子了。 他们不仅仅是缺乏常识的问题，在很多事情上总能做出让正常人匪夷所思的操作。台湾跟香港在这一点上就非常像，比如台湾的“用爱发电”这个事，我第一次听到这个的时候觉得是故意黑的吧？结果尼玛真是真的，惊掉下巴。台湾是一个能源短缺的地区，二十一世纪初的几个夏天，都要经历上百次停电，于是当局提出了发展核电的计划，但遭到了民意的强烈反弹。一个环保组织在反核游行中打出了“用爱发电”的大旗；更惊讶的是，这在台湾还真普遍有人买账，还真很多人觉得用爱发电这个概念好，更有许多政客为了获取民众支持都开始喊这个口号。若论智障程度，香港青年不会让台湾青年独领风骚。当年一群香港脑残中学生为一些乱七八糟的破事在中环闹绝食。这个绝食牛逼就牛逼在是“接力绝食”——这是绝对香港脑残中学生们的一大发明：先几个人“绝食”八小时，然后下场吃饭；换另外一拨人再“绝食”八小时，完了该回家回家，该睡觉睡觉，明天接着再来……最捉急的事，就是接力的这八小时途中，他们还怕营养不良，不断地喝运动饮料……不规律饮食，久坐不动，高糖饮料，我感觉搞一波绝食之后那群香港中学生们还能都能胖一圈。作为一个正常的人类，我表示自己的智商受到了侮辱。我完全尊重你们表达政治诉求的权利，但是你们表达政治诉求的方式很难让我不觉得你们是群傻逼。 曾经，我非常非常享受这种对香港同龄人、台湾同龄人智商上的降维打击，我觉得他们太蠢了，基本的历史不了解，基本的政治常识不知道，就只会喊喊口号打打鸡血。就像我这样的，随随便便就碾压他们，特别享受他们那种毫无还手之力的快感。 但是，后来过了很久之后我才意识到，可能是，香港的基础教育出了问题。 意识到了这一点之后，我也通过香港的朋友了解了一下他们的教材，发现相比于大陆的九年义务教育，真的是简单了几个维度，有些内容一笔带过，有些内容考试不考。要知道，香港大学就读率在15%左右，也就是说我能接触到的这帮人里，已经算是精英了，但他们就是这水平，连基本的历史和政治常识都不了解。就算他们引以为傲的英语水平，其实也比不过大陆同班同学。但是有一点很重要，这也是我再之后才意识到的：他们并不是香港最拔尖的人才。
&#13;
（二） 我研究生导师，六十多岁一小老头，看着和蔼可亲平易近人，但是他的家族有很大的产业，妥妥的含着金钥匙出生，法学和管理学双博士，还有佛学、哲学、美学、文学等六个硕士文凭。住在九龙塘后面山上的一个别墅，那可是寸土寸金的地方。他这个别墅大到什么程度，大到可以请我们一个班的人去他们家院子里烧烤。他还给我们指，说你们看见院子里有竹子的那家了呗，那是成龙的房子。 我导师的老婆是八十年代某年的港姐第二名。两个儿子跟我们差不多大，一个在牛津，一个在剑桥，一个读哲学，一个读神学——在西方都是妥妥的贵族专业。一次去他家BBQ的时候正好他俩儿子回家，跟他们聊了聊发现水平非常之高，张口康德萨特，闭口施特劳斯康定斯基，然后他小儿子跟我们简单聊了聊就告辞了，说他下周要在尖沙咀某教堂举办一场圣诞钢琴独奏会，他的钢琴刚刚海运了回来，要布置到场地去。 当时我们都没有想太多，就觉得我导师真是人生赢家，父母优秀、妻子优秀、儿子优秀，自己也特别优秀，这样的人生让谁不羡慕呢。一段日子过后，再结合我在香港遇到的种种事情，我才意识到了，这背后不仅仅是一个优秀的家庭这样简单，而是香港精英阶层与平民阶层巨大的鸿沟。 我说香港的年轻人人蠢、笨、没有常识，说他们的基础教育出了问题，但我当时没有意识到，香港的精英阶层的子女教育是没有这个问题的，他们直接就送到了国外最顶级的私立学校，从小接受最拔尖的教育。阶级固化的棺材板就这样钉上了钉，平民和精英接受的都是不同的教育、不同的教材、不同的学校、不同的老师，平民的教育还要搞“素质教育”“宽松教育”“多元教育”，教的他们连基本的常识、基本的知识储备都没有，将来那什么去跟精英阶层掰手腕。 差不多同样年龄的两个香港青年，一个连**战争的历史都不知道，一个跟我侃侃而谈萨特的恶心和康定斯基的修养，这就是真实可见的割裂与鸿沟。最可怕的是，这个鸿沟不是20%和80%的鸿沟，而是0.1%和99.9%的鸿沟。香港还有希望吗？似乎只有这0.1%的未来才能称得上“希望”——这群精英没有国界，他们从小就是世界公民，接触到的都是世界最顶级的资源；更可怕的是他们的家产都在香港，他们会继承父辈祖辈巨额的财富，也就是说这些世界公民才是香港真正的主人。而剩下99.9%的绝大多数，可以说他们烂在了这一洼小地方。我一直在说，香港绝大多数平民生活质量没有我们想象的那么高，首先房子就那么小，房价还那么高——平均一间屋子的大小只有5-6平米，但平均房价达到了19.68万一平米（2018年的数据）；道路窄小拥挤，工作压力大竞争激烈，气候闷热潮湿，唯一好一点的估计就是吃的好吃。但综合来看香港空有一个**、亚洲金融之都、经济龙头这些光鲜亮丽的牌子，老百姓们尤其是年轻人们的生活未必有多好，一间房子就把他们都掏空了。 香港的繁华是那些“主人们”的繁华，是那些“0.1%”的罗曼蒂克，普通人对自己的生活并不满意，再加上又没有受过系统而可靠的基础教育，所以非常容易被一些“表面文章”所蛊惑：一说就是抗议，一闹就是上街，还一个个觉得自己挺光荣挺正义。他们把矛头指向了一个永远背锅的大陆，而香港真正的主人——地产大鳄、金融巨头和他们已经成为“世界公民”的儿孙们，在背后默默地数着钱。 于是精英们的“愚民教育”成功了，一些底层人民甚至也乐于看到自己学业压力减轻，主动拥抱所谓的“素质”“宽松”“多元化”的氛围，于是0.1%的统治牢不可破，他们的地位甚至比封建血统都要稳固，long may theyreign。
&#13;
 （三） 我们若说这是精英阶层——也是制度制定者们，有意识的愚民教育，似乎有些阴谋论的味道，但我们只看结果，则是一个非常清晰的现象：民众彻底被“愚”了——他们不知道如何去实现一个既定目标，甚至都不知道自己想要什么，不知道自己的诉求。 我之前的文章写过，香港的经济活力被地产资本所吞噬，而香港年轻人绝大多数劳动成果，都通过极高的房价被地产资本家变相剥削了。但是他们从来没有人看到这一点，没有人意识到打击高房价对于整个香港经济体的巨大作用。他们香港如野兽般的房地产业——它死死的扼住了香港经济的喉咙，榨干了香港经济前进的动力。房地产行业已经牢牢地绑架了香港经济与政治的方方面面：回归前，香港房地产以及关联行业增加值占香港GDP的份额在40%以上，整个区域经济活动几乎围绕着房地产业而转。房地产投资占固定资产总投资60% 以上，同时政府的财政收入也主要依靠土地收入以及其他房地产相关税收。债券市场中房地产股占港股总市值1／3，股票和房地产价格呈现“荣辱与共”的现象。房地产和银行业也互相依赖，房地产开发商和居民住宅按揭始终占银行贷款总额的 30％以上。香港四大家族——李嘉诚、郭得胜、李兆基、郑裕彤四家，全部以地产发家。与之相对应的，则是野蛮地产业下香港人民严重受损的生活幸福指数：香港平均房价为家庭年收入中位数的 12.6倍，居世界首位。截至2011年，47.7%的香港市民因无力购买私人住宅，居住在公屋(政府廉租房)或居屋（政府限价房）内。而其人均住房面积仅有12.8 平方米。 高房价严重损害着香港的经济活力，曾经转口贸易中心的经济红利完全流入了房地产市场，而在全球贸易不景气、中国对外交流出口遍地开花的当今，香港经济转型乏力，陷入了全面的困境。很简单，我是资本家，投资地产业回报率最高，我肯定不会冒着风险去投资新兴产业；我是一个普通人，我会去创业吗？我们活下去就已经竭尽全力了。 土地成了香港几大地产商发家的基础，地产上的巨大收益，使得他们将触角伸向其他领域。以至于形成今天香港几大家族企业，控制香港几乎所有公用领域的局面。电力公司、水务公司、煤气公司，几乎都在这些地产商的控制之下。香港的经济被认为已经严重的卡特尔化——即几家大的垄断财阀掌控经济的方方面面，享受经济发展的成果，而普通人民只能在温饱线挣扎。 回归二十年以来，以购买力平价计算的人均国内生产总值来衡量，香港从7000美元增长至如今的38000美元，翻了五倍有余，成为了世界上最富裕的七个经济体之一。然而普通人民的生活质量却丝毫看不出如何“翻了五倍”：根据2016年乐施会报告，香港700万人口中，贫困人口为117万人，贫困率高达17.6%。香港最贫穷10%家庭平均月收入，从2001年的2590美元下降至2011年的2170美元，十年间下降了16%。而这十年间，香港薪酬最高10%的人群收入增长率高达60%；1997年，李嘉诚资产70亿美元左右，2014年，李嘉诚个人资产310亿美元，增长442%，而李嘉诚近十年来数次“分家”，子女继承了其许多产业，李嘉诚家族资产，被认为超过1000亿美元。 据2016年瑞士信贷统计，香港人口中10%的富有人群控制着77.5%的财富，比十年前高出了近10%。基尼系数从1997年的0.518攀升到了2016年的0.539，位居发达经济体之首。香港连续五年蝉联全球住宅楼价最难负担城市，楼价入息比率为17倍，远超第二位温哥华的10.6倍。 一方面香港经济活力受损，兴新产业几无发展，上升渠道几乎被堵死；另一方面，香港人民亲身体会严重的贫富差距，仰望着高不可及的房价，这种不满情绪日积月累，成为骆驼背上愈来愈重的稻草堆。房价远远超出合理范围，香港特区政府多年来的治理缺失是重要原因。说起香港这几任特首，董先森吼不吼哇，董先森当然吼啦，但是董先森为什么吼呢？因为董先生是香港历任以来唯一一个没有地产背景的特首。董建华靠航运起家，父亲董浩云是香港“七大船王”之首。即便后来世界航运业不景，家族企业面临破产危机，董建华也没有收地产业一分钱，拒绝了四大家族注资之请，最后是霍英东带领注资1.2亿美元，董家企业才得以重整。董建华为了遏制地产投机大潮，大力兴建房屋，恰好又遇到亚洲金融风暴，使得房价在他上任头两年跌去一半，此后又经历非典，房价在03年低谷时已经只有97年的三分之一。 而曾荫权就没有董先生这样的高风亮节了，他在任期间被爆出多项涉嫌向商界利益输送的丑闻，其中大多都是地产商。包括多次乘坐富商豪华游艇及私人飞机外游，还有各路地产商赠送的贵重礼物。退休后曾荫权租用一处500平米的豪宅，年租金仅有8万元，这是典型的利益交换，要知道我在香港读书的时候，租一个7平米的单间一月都要4000房租。就在上个月，曾荫权被法院裁定公职人员行为失当罪成，判刑20个月。这件案子证据非常充分，所以无论在香港还是内地都没有引起过多争议，而拉他下水的就是地产商。曾荫权任内7年，私人住宅落成量一直维持低水平，每年平均只有1.2万套，不足董建华时期的一半。卖地数量同样低，每年平均只卖出8幅住宅地，令土地及房屋供应出现断层。在他任期内，房价飙升数倍，已经超越了97年的高峰。 香港第三人特首梁振英更是地产核算师出身，曾任香港测量师学会会长、香港房屋委员会委员，更是根正苗红的“地产人”。然而，毕竟作为一个特首，还是要为香港经济的全局考虑，梁振英也肯定明白地产业对于香港经济的“吸血”与抑制，早在董建华时期，梁就是董限制房地产政策的支持者。等到他上任后，更是连续出台了限制房价的十条政策，被香港人称作“梁十招”。然而他毕竟跟地产业有着千丝万缕的联系，政策推行也遭到地产商处处掣肘，香港房价调控丝毫未见成效。 在任的香港新特首林郑月娥，我又在她的履历中发现了“2003年，出任房屋及规划地政局常任秘书长”这一条。 历任特首里，最有希望解决香港地产困境的还是董先森的政策。董建华特首推出的“八万五计划”可以说是利港利民，唯一不利的就是地产商。然而随着政策的推出，香港房价持续下跌，香港有房人士坐不住了，因为他们说白了也是房价上涨的既得利益者。这时候香港媒体也跟着阴阳怪气煽风点火——反正房价上涨是政府无能，房价下跌也是政府无能，媒体总要搞个大新闻把谁批判一番嘛，人家也要吃饭嘛。于是一时间整个香港哀鸿遍野：涨了这么多年的房价下跌啦天要崩啦地要裂啦大清国要亡啦……更过分的是还给董特首取了一个外号叫“董八万”。最后在香港人民抗议房价下跌的一次又一次抗议游街中，“八万五计划”胎死腹中，香港楼市也最终走上了一条不归路。
&#13;
（四） 本文的题目是“香港这座城市还有救吗？”，也可以换成一个更精确的说法是“香港的年轻人们还能变聪明点吗？”——我给出的答案是悲观的。因为香港整个地方太小了，太闭塞了；而本地人又因为曾经得天独厚的地理历史因素，弥漫着一种发达过后弄弄的傲慢情绪。可以说整个地区的人都丧失了批判性与反思性，固步自封。如果抛去了香港优越的先天环境，香港年轻人（除0.1%的精英外）所受的教育和专业素养，至完全不足以在一个大市场中与大陆青年竞争的。同时香港长久以来受到西方价值观的冲击，普通民众很容易被蛊惑，上一次街，游一次行，就能获得一些虚伪的满足感，觉得自己多光荣多正义多威武霸气了，然后继续用自己的血肉去供养地产资本家，被人卖了还替人数钱还可开心呢。不在其位，不谋其政，我已经毕业回来了，我也没有那么圣母去过多操心香港有没有未来，我比较操心我们自己的未来。当今的香港社会是一面镜子，能反应很多的问题。 首当其冲的是教育问题。我在之前很多文章里都说过，我们国家最伟大的成就之一，就是把九年义务教育全国性推广。这一举措让即便最偏远的农村、山区、少数民族地区都纳入了现代化的轨道，为改革开放后的人口红利提供了坚实的基础。人口红利，不是单纯的人多，而是能够达到工业化生产要求、能够纳入经济体系的劳动力多，这才是真正的“红利”。义务教育带来的是高素质劳动力，这个“高素质”不一定是要读到本科硕士之类，而是针对经济活动来说的。放眼全球，中国的九年义务教育水平已经算是妥妥的“高素质”了。为什么印度人口同样众多，但是没有非常明显的人口红利存在？因为印度没有经历过我们翻天覆地影响深远的革命，农村等广大地区封建残余严重，广大人**在泥里并不能为工业生产所用，网上经常调侃的印度“一亿人口，十亿牲口”，虽然有一些侮辱性的含义，但也恰如其分地表达了印度现状——广大人口既不能为工业生产所用，也没有实力进入市场去消费，他们是被整个经济体抛弃的一群人，要命的是这群人是国家人口的绝大多数。 刘慈欣创作的科幻小说《乡村教师》，就是一曲平凡而伟大的基层教育工作者的赞歌： “那么，他们的个体相互之间的信息交流方式是什么？”   “极其原始，也十分罕见。他们身体内有一种很薄的器官，这种器官在这个行星以氧氮为主的大气中振动时可产生声波，同时把要传输的信息调制到声波之中，接收方也用一种薄膜器官从声波中接收信息。” 　　“这种方式信息传输的速率是多大？” 　　“大约每秒１至１０比特。” 　　“什么？！”旗舰上听到这话的所有人都大笑起来。 　　“真的是每秒１至１０比特，我们开始也不相信，但反复核实过。” 　　“上尉，你是个白痴吗？！”舰队统帅大怒，“你是想告诉我们，一种没有记忆遗传，相互间用声波进行信息交流，并且是以令人难以置信的每秒１至１０比特的速率进行交流的物种，能创造出５Ｂ级文明？！而且这种文明是在没有任何外部高级文明培植的情况下自行进化的？！” 　　“但，阁下，确实如此。” 　　“但在这种状态下，这个物种根本不可能在每代之间积累和传递知识，而这是文明进化所必需的！”
&#13;
 　　“他们有一种个体，有一定数量，分布于这个种群的各个角落，这类个体充当两代生命体之间知识传递的媒介。”   　“听起来象神话。” 　　“不，”参议员说：“在银河文明的太古时代，确实有过这个概念，但即使在那时也极其罕见，除了我们这些星系文明进化史的专业研究者，很少有人知道。” 　　“你是说那种在两代生命体之间传递知识的个体？” 　　“他们叫教师。”有很多人认为“高考”是我国教育公平的很好体现，我说并不完全正确，真正的教育公平在于教育资源的分配，高考只是很小的一个组成部分，只是一个结果、一个仪式化的认证，我们不能像香港人一样只看到表面现象而忽视了本质问题。所以，正如我在《基层医生、教师的普遍困境：为什么工作这么辛苦，待遇却这么低？》《医疗、教育、养老与社保的困境，最好的解药在哪里？》这两篇文章里，用近三万字分析的结论：有些行业不能市场化，医疗算一个，教育算一个。 有些人说医疗养老教育这些问题是市场化不完全的问题，能说出这种话的要么是脑子坏掉了，要么是良心坏掉了。我们分析了这么多还看不出来吗，完全市场化，像美国那样精英学校、私立医院就好了？除了少数富豪，广大民众都看不起病上不起学就好了？现在社会其实有一些很不好的端倪了，国家对医疗和教育的财政支持不够，医生待遇低，用药品回扣、滥开检查来弥补；教师待遇低，优秀老师纷纷流入私立学校，而公立学校师资力量越来越弱，老师越来越混日子划水；精英子女要么出国要么去昂贵的私立学校。看看美国和日本，公立学校都是什么样子，这样下来社会更加固化，精英永远是精英，屁民就在看不起病、上不起学的泥潭里烂掉了。 另一个是房地产问题，正如前文所述，香港是被房地产吸干了经济活力的城市，纵使有着繁华发达的表皮，大多数普通民众也很难享受到发展带来的幸福感。我们房地产市场面临着同样的问题，就比如“六个钱包”（夫妻，和两边四位父母）供养一套房产的理论，这说明房地产产业不光吸老百姓的血，还在吸其他产业的血——六个钱包都供了房子，那别的产业评什么活？更多地分析在《房地产市场批判》一文中也已经说得很详尽了，这里就不再赘述。 还是那句话，为啥我总是不厌其烦地分析香港问题，因为有些不仅仅是香港的问题。秦人不暇自哀，而后人哀之；后人哀之而不鉴之，亦使后人而复哀后人也。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-23 23:42</span><br>
<span>当时哪有什么深中通道？港珠澳大桥的方案从未考虑过同时建第二座桥。深中通道是深圳在双Y方案确定争取不 ...</span><br>
<span>不是……深中通道是98年提出来的，本来并没想着并港珠澳，因为港珠澳是更早。后来是想着有机会能并一条，所以才有了plan B。</span><br>
<span>因此港珠澳和深中通道才是plan A,双Y是plan B</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span> 本帖最后由 憂鬱臺灣烏龜 于 2019-6-24 00:12 编辑 </span><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-23 23:48</span><br>
<span>不是……深中通道是98年提出来的，本来并没想着并港珠澳，因为港珠澳是更早。后来是想着有机会能并一条， ...</span><br>
<span>你错了，实际差不多是这样：90年代广东提出来建深中通道，香港也提出建设港珠澳大桥->香港提议建港深珠澳四出口大桥，取消深中通道以免重复投资->深中通道取消后，香港以双Y出口难度太大为由，游说将大桥改为单Y方案->浪费20年时间后广东重新筹建深中通道。</span><br>
<span>这才是大概的情况。你的所谓plan a中，港珠澳大桥方案从未考虑过只建单Y的同时平行建设深中通道，香港提议建港深珠澳大桥的同时就要求取消深中通道建设，以免抢港深珠澳大桥的流量。然后再以工期太长，技术复杂为由取消深圳出口。</span><br>
<span>你未免把某些人想的太善良了。</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-23 23:34</span><br>
<span>如果我说，港珠澳大桥真的不是网上传的那样，所谓香港有意不带深圳玩，估计你是不信的吧 港珠澳大 ...</span><br>
<span>賀一誠 澳门特别行政区立法会主席</span><br>
<span>我觉得人家澳门立法会主席的至少比你联合工程的半个打杂靠谱吧。。</span><br>
<span>賀一誠表示，當年討論大橋的設計，雙Y型大橋是一個很合理的方案，因為深圳市區亦有千多萬人口，比香港多兩倍，但香港不同意，變成現在的單Y橋。</span><br>
</p><p><b>葡萄牙的高山: </b><br>
<span>这文章emmm</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-24 00:08</span><br>
<span>你错了，实际差不多是这样：90年代广东提出来建深中通道，香港也提出建设港珠澳大桥->香港提议建港深珠澳 ...</span><br>
<span> 好吧，作为一个做项目的民工，我们都一直秉持着把蛋糕做大的原则，能做两条桥绝对不做一条桥，路永远越多越好，这样我们这些做工程的才能批到政府的预算</span><br>
<span>当然我也不否认穗深港也存在物流上面的竞争吧，但放心，未来路和桥只会越来越多</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span> 本帖最后由 憂鬱臺灣烏龜 于 2019-6-24 00:22 编辑 </span><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-23 23:34</span><br>
<span>港珠澳大桥+深中通道的组合更优于双Y路线，这是技术专家确定的结果，跟网传的嫉妒真的关系不大…… ...</span><br>
<span>不好意思，恕我说话直接：单Y方案优个屁哦。</span><br>
<span>港深珠澳四地，深珠之间的流量最大（因为它其实是粤东到粤西的流量而非仅限于深珠），把深排除了，然后只有香港牌照的车才能走这桥，一天能有几辆车？这还最优方案呢，哪个脑残推断出来的？大桥开通有小半年了吧？一天过几辆车？</span><br>
<span>也别扯什么港珠澳+深中，深中跟港灿有个屁关系，他们对深中通道除了釜底抽薪外把它拖了20年之外，就没出过一分钱、一分力。</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>大韩李明博 发表于 2019-6-24 00:12</span><br>
<span>賀一誠 澳门特别行政区立法会主席</span><br>
<span>我想当然了，我是造桥的当然希望桥越多越好，所以在我看来双Y才是一个赚的少的方案</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-24 00:19</span><br>
<span>不好意思，恕我说话直接：单Y方案优个屁哦。</span><br>
<span>港深珠澳四地，深珠之间的流量最大（因为它其实是粤东到粤 ...</span><br>
<span>也别扯说明港珠澳+深中，深中跟港灿有个屁关系，他们对深中通道除了釜底抽薪外把它拖了20年之外，就没出过一分钱、一分力。</span><br>
<span>有关系，因为建深中通道需要港珠澳的经验，所以建深中的人就是建港珠澳的人</span><br>
<span>要不你以为真的基建不需要技术和经验积累，为何港铁会赢深圳四号线那个项目，怎么可能就是一个简单的政治因素就概括了</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-24 00:24</span><br>
<span>有关系，因为建深中通道需要港珠澳的经验，所以建深中的人就是建港珠澳的人 ...这又是你瞎说了。设计单位承建单位是内地的工程单位，跟香港何干？你家邻居装修完，同个装修师傅又受你委托帮你家装修，你不谢装修队，反而需要谢你邻居吗？这什么逻辑？</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-24 00:33</span><br>
<span>这又是你瞎说了。设计单位承建单位是内地的工程单位，跟香港何干？你家邻居装修完，同个装修师傅又受你委托 ...</span><br>
<span>港珠澳大桥香港和澳门部分是香港奥雅纳设计的，施工那一块也是本地人，不然怎么香港那一部分的效率那么低下，我记得超级工程应该也有提到这一点吧。</span><br>
<span>另外经验的传承是必要的，作为乙方你有reference肯定比你没reference要更容易赢得项目</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-24 00:40</span><br>
<span>港珠澳大桥香港和澳门部分是香港奥雅纳设计的，施工那一块也是本地人，不然怎么香港那一部分的效率那么低 ...</span><br>
<span>那么由内地施工企业设计、承建的深中大桥，谈何“由港珠澳大桥获取经验”？</span><br>
<span>请不要这么强行辩论吧。</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-24 00:43</span><br>
<span>那么由内地施工企业设计、承建的深中大桥，谈何“由港珠澳大桥获取经验”？</span><br>
<span>请不要这么强行辩论吧。 ...</span><br>
<span>我没说这全是香港人的功劳，而是所有参与港珠澳建设的承包商，不管香港还是大陆，都会对深中通道建设提供参考经验，希望不是我的表达有误。</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span> 本帖最后由 憂鬱臺灣烏龜 于 2019-6-24 00:57 编辑 </span><br>
<span>https://m.jiemian.com/article/2737859.html</span><br>
<span>香港入境事务处最新公布的出入境人次统计数字（圣诞节及元旦假期）显示，2018年圣诞长假前的周末（22日、23日），出境香港的旅客总人数达到了133.14万人。经港珠澳大桥的出境人数达到了9.06万，通过高铁西九龙站（早于港珠澳大桥一个月开通）出境的旅客数则是达到了10.96万人。其中，从港珠澳大桥和高铁西九龙出境的香港居民数分别为4.12万人和5.18万人。</span><br>
<span>港珠澳大桥的通车及口岸的正式使用也同样为澳门旅游带来了“大桥效应”。据澳门统计暨普查局最新公布的数据显示，在港珠澳大桥带动下，11月入境旅客同比大增15.3%，达326.6万人次。取道陆路入境的旅客同比大增47.9%，达231.5万人次，经港珠澳大桥入境人次为43.7万。另一方面，经海路入境的旅客则大幅减少33.7%至67.8万人次。</span><br>
<span>……</span><br>
<span>一个月前，在港珠澳大桥通车“满月”之际，交通运输部新闻发言人吴春耕曾对外介绍，在通行车辆方面大桥通行车辆以客车为主：客车占比97.58%，货车占比2.42%。其中，穿梭巴士和小客车占比较大，分别达44.97%和30.54%。</span><br>
<span>==========</span><br>
<span>这桥每月通行量只有2.5%是货柜车，其余97.5%的车是客车，每月运输旅客数43.7万人，也就是说每天不足1.5万。</span><br>
<span>又其中小客车只占30.5%，穿梭巴士占45%，也就是跨界长途大巴占22%（100-2.5-30.5-45=22），跨界长途大巴和穿梭巴士如果每辆按30人载客量计算，一天1.5万人，不超过500车次，再加上相当于不到这两者之和一半的200多辆小客车，每天过境车辆不足1000。</span><br>
<span>知道虎门大桥每天过境车辆多少吗？2018年日均16.9万辆，比设计流量超负荷一倍。</span><br>
<span>https://m.chinanews.com/wap/detail/zw/cj/2019/03-08/8775016.shtml</span><br>
<span>所以是哪位猪头专家总结出来的“港珠澳大桥单Y方案最优”？不出来走两步？</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-24 00:56</span><br>
<span>https://m.jiemian.com/article/2737859.html</span><br>
<span>香港入境事务处最新公布的出入境人次统计数字（圣诞节及元旦 ...</span><br>
<span>只能说你高兴就好，你这么聪明不来搞基建真是可惜了。</span><br>
<span>本来大型工程的收益不是一下显现出来的，另一方面，我说的是港珠澳加深中通道大於双Y……而不是单Y大于双Y。</span><br>
<span>不过也没差，如果到时候真的有必要开通双Y，无非就是再立一个项目的事，这个我还是很赞成的。</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span> 本帖最后由 憂鬱臺灣烏龜 于 2019-6-24 01:13 编辑 </span><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-24 01:02</span><br>
<span>能说你高兴就好，你这么聪明不来搞基建真是可惜了。</span><br>
<span>本来大型工程的收益不是一下显现出来的，另一方面，我说的是港珠澳加深中通道大於双Y……而不是单Y大于双Y。...</span><br>
<span>又来扯什么单Y+深中，单Y的利用率我已经贴出来你看了，你要不要先证明单Y本身是有效率的？你证明来看看啊。一条没效率的单Y加上一条繁忙的深中，平均利用率还可以，就能证明单Y方案合理？你和姚明一起砍下80分，所以你也会打篮球？</span><br>
<span>另一方面你是不是也该证明香港有什么推动深中通道建设的行为？没有的话你YY的所谓最优方案，香港在其中除了搅屎就是拖后腿，对深中通道有一分钱贡献？</span><br>
<span>如果香港的所为从头到尾就是建了一条造价1000亿元一天只跑1000辆车的大桥，还阻止深中通道建设20年，那么单Y方案+深中通道就算“有效率”，又跟港灿何干？</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-24 01:07</span><br>
<span>又来扯什么单Y+深中，单Y的利用率我已经贴出来你看了，你要不要先证明单Y本身是有效率的？你证明来看看啊 ...</span><br>
<span>http://www.xinhuanet.com/gangao/2019-04/25/c_1210118401.htm</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-24 01:18</span><br>
<span>http://www.xinhuanet.com/gangao/2019-04/25/c_1210118401.htm</span><br>
<span>据海关统计数据显示，2018年10月至2019年3月，经港珠澳大桥珠海公路口岸进出口货值达122.4亿元人民币，货运量7.2万吨。近3个月进出口货值和货运量分别为前3个月的1.9倍和2.8倍，增长态势明显。</span><br>
<span>==========</span><br>
<span>2018年10月至2019年3月货车，六个月时间过桥货运量才7.2万吨，也就是每天400吨，大约40辆10吨货车。</span><br>
<span>真难为你，还贴个打脸的图标，你想证明什么？你觉得这数据是在打我的脸？</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>我再跟你说一个事情吧，港珠澳大桥之所以现在看上去流量不大，是因为给上桥的车实行配额制，为什么实行配额制度，因为港珠澳大桥会经过香港机场，香港这方面担心会影响机场，造成赌塞，所以才谨慎的发准许上桥的牌照。</span><br>
<span>再说明白一点，这就是香港自己限制的结果，就算是双Y，结果也是一样的……不知道这样能否让你理解双Y不见得比单Y好多少的理论，因为双Y没建出来没有实际数据可以比较，但目前来说，深圳政府选择放弃双Y自己搞深中才是明智的，因为上这桥的权力不是自己规定</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span> 本帖最后由 憂鬱臺灣烏龜 于 2019-6-24 01:32 编辑 </span><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-24 01:27</span><br>
<span>我再跟你说一个事情吧，港珠澳大桥之所以现在看上去流量不大，是因为给上桥的车实行配额制，为什么实行配额 ...</span><br>
<span>对对对，1000亿元造的大桥运营半年，平均每天400吨货运量，这就是所谓的最优方案，是你有理。</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-24 01:25</span><br>
<span>据海关统计数据显示，2018年10月至2019年3月，经港珠澳大桥珠海公路口岸进出口货值达122.4亿元人民币，货 ...</span><br>
<span>没引到，你看上面吧，当然你可能看完以后会笑为什么港籼那么蠢不立刻开通用量要限制配额这当中怕不是有阴谋</span><br>
</p><p><b>对事不对人: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-24 01:32</span><br>
<span>没引到，你看上面吧，当然你可能看完以后会笑为什么港籼那么蠢不立刻开通用量要限制配额这当中怕 ...</span><br>
<span>你应该去问香港人为什么香港口岸路段会途经香港机场</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>对事不对人 发表于 2019-6-24 01:44</span><br>
<span>你应该去问香港人为什么香港口岸路段会途经香港机场</span><br>
<span>https://m.21jingji.com/article/20180324/7232d97b52191b6f524290cefbb2cdb2.html</span><br>
<span>不建机场就只能建屯门，但是屯门明显不如大屿山这个选择好，因为机场的大屿山这边是香港接下来接驳内地的重要规划，这早在回归前就有人提出了，这也是港英政府当时强烈反对的计划，早到还是麦理浩时期兴建大屿山机场和未来林太的明日大屿……</span><br>
<span>所以我也是没懂为何内地会有人能跟唱衰港珠澳的BBC站到同一阵线……</span><br>
</p><p><b>satanas: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-24 02:09</span><br>
<span>https://m.21jingji.com/article/20180324/7232d97b52191b6f524290cefbb2cdb2.html</span><br>
<span>不建机场就只能建屯 ...</span><br>
<span>BBC说屎不好吃 你总不能说因为是BBC说的 所以这边就要说屎好吃吧 这样岂不是成了逢X必反那些弱智的同类？</span><br>
<span>所以反驳可以 但下面这句欠妥</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>satanas 发表于 2019-6-24 02:16</span><br>
<span>BBC说屎不好吃 你总不能说因为是BBC说的 所以这边就要说屎好吃吧 这样岂不是成了逢X必反那些弱智的同类？ ...</span><br>
<span>嗯，你说的对，我承认我心急了，至少BBC唱衰港珠澳是用旅客挤爆东涌而不是这双Y单Y当论据。</span><br>
<span>反正好好看看那篇文吧……明天上班，先睡</span><br>
</p><p><b>我乐: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-24 01:27</span><br>
<span>我再跟你说一个事情吧，港珠澳大桥之所以现在看上去流量不大，是因为给上桥的车实行配额制，为什么实行配额 ...</span><br>
<span>我就问问，假如当初双Y造成之后，深珠往来车辆也要hk那边同意发放拍照？</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>我乐 发表于 2019-6-24 08:48</span><br>
<span>我就问问，假如当初双Y造成之后，深珠往来车辆也要hk那边同意发放拍照？ ...</span><br>
<span>是，而且我还会这么说，港珠澳二期是有机会的，以后深中加双Y的可能性，在现在大湾区的大政策背景下是非常高的。</span><br>
<span>至于网传的所谓的几个市在斗的方面因素，我不能说完全没有，但最根本的原因还是……本来就是两个项目，预算充足的情况下，能建两条桥为什么只建一条桥，如果你是广东省政府和深圳政府的话肯定希望带的省内城市越多越好而不是绑死在一条桥上，这条桥还要不完全受自己控制的港澳脸色。再次，要真采取了双Y,那是不是中山政府也要出来叫唤双Y桥分流了深中通道的流量</span><br>
<span>当然了，你也可以说我一建造业民工不懂市级斗争，这个我也承认，毕竟我没参与大佬们的讨论，错纯粹屁股出发看大局。</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>另外我上面贴的胡湘应先生，香港人，基建老大，是港珠澳大桥在香港这边的发起者，他也支持双Y和深中通道。</span><br>
<span>这是我知道的行业大佬的看法，如果这还不够分量的话……那就只能找国务院了</span><br>
</p><p><b>kira1988: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-23 22:43</span><br>
<span>他看见的和述说的是香港人作为个人的的奋斗精神，这并没说错，但是决定香港总体发展政策的并不是这些人而 ...</span><br>
<span>在香港创业，高薪养一帮随时会罢工去抗争的傻X，你是老板你会么</span><br>
<span>说不定什么时候弄个黄卫兵运动把大陆老板给批斗掉</span><br>
</p><p><b>乔伊: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-24 01:27</span><br>
<span>我再跟你说一个事情吧，港珠澳大桥之所以现在看上去流量不大，是因为给上桥的车实行配额制，为什么实行配额 ...</span><br>
<span>原来如此</span><br>
</p><p><b>死亡確認: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-24 09:11</span><br>
<span>是，而且我还会这么说，港珠澳二期是有机会的，以后深中加双Y的可能性，在现在大湾区的大政策背景下是非 ...</span><br>
<span>不，并不会，因为现在的重心已经到了深中通道和虎门二期上了，然后从内部的报告来说以后也不会再把资源浪费到这上面了；而就算这样，深中通道的修建也是被香港那边阻挠过的，理由就是他们说影响他们的环评</span><br>
<span>而且你的理论槽点太多好吗，本身就是能修两条桥的预算为啥要用来修一条流量首先，覆盖面低，使用价值低，修建难度高而且只有香港人会用的港珠澳？最早的伶仃洋或者后面的双Y方案从成本和修建难度时间来说都比现在的港珠澳好太多，而且有更大的覆盖面，就算有钱资源也是有限的，用有限的资源做更多事才是正常吧，就算说广东这边政府想多修两条桥好了，那也和修一条浪费人力财力的港珠澳没半毛钱关系，而且这不是一个二选一的问题而是一个多选题，你能多一个双Y就是多一个收入源，道路本身的作用又不是盈利而是让资源流动，真的多一个双Y+深中提高运载能力了，中山政府开心都来不及，光因为深中通道计划要建就让中山的房子升值涨价卖掉了多少，还别说真的建成后带来的经济效益，这种东西用脚趾头都想得出来</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span> 本帖最后由 atlus太郎 于 2019-6-24 11:35 编辑 </span><br>
<span>死亡確認 发表于 2019-6-24 11:28</span><br>
<span>不，并不会，因为现在的重心已经到了深中通道和虎门二期上了，然后从内部的报告来说以后也不会再把资源浪 ...</span><br>
<span>那你怎么看当年珠海政府也支持单Y通道呢？先说明我不想挑拨市级矛盾...因为本来我一直不想说的。</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>死亡確認 发表于 2019-6-24 11:28</span><br>
<span>不，并不会，因为现在的重心已经到了深中通道和虎门二期上了，然后从内部的报告来说以后也不会再把资源浪 ...</span><br>
<span>而且我上面也提出来了，香港这边的资方代表，胡湘应，合和实业有限公司主席，一开始是支持双Y的，你说香港反对的话，那是不是先解释下为何香港会支持双Y。</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>另外我这种观点也不是我一个人，知乎答案这有一个做了功课答案是跟我一样的</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/28163482</span><br>
<span>这里不给直接转，我直接高亮一条：</span><br>
<span>双Y-A方案建设工期和建设成本远大于港珠澳大桥+深中通道之组合，且四条支线缺一不可才能实现全面通车，极大挑战四地政府的基建和财政压力。</span><br>
<span>剩下的还请你们自行判断了。</span><br>
</p><p><b>tsukatsukieiko: </b><br>
<span>投机分子的尾巴翘的高高的。</span><br>
</p><p><b>gary76: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-24 11:51</span><br>
<span>另外我这种观点也不是我一个人，知乎答案这有一个做了功课答案是跟我一样的</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/questi ...</span><br>
<span>胡應湘啦</span><br>
<span>好歹是愛國商人，打對名字吧</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-24 11:51</span><br>
<span>另外我这种观点也不是我一个人，知乎答案这有一个做了功课答案是跟我一样的</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/28163482</span><br>
<span>这里不给直接转，我直接高亮一条：</span><br>
<span>双Y-A方案建设工期和建设成本远大于港珠澳大桥+深中通道之组合，且四条支线缺一不可才能实现全面通车，极大挑战四地政府的基建和财政压力。</span><br>
<span>你觉得从任何意义上来说，香港、深圳、珠海、澳门四方中，最可能缺乏基建和财政支付能力，给大桥拖后腿的的一方会是深圳？</span><br>
<span>就不要强行抬杠了吧，有意思吗？</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>gary76 发表于 2019-6-24 12:18</span><br>
<span>胡應湘啦</span><br>
<span>好歹是愛國商人，打對名字吧</span><br>
<span>谢指正，摸鱼回复网友</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-24 12:26</span><br>
<span>你觉得从任何意义上来说，香港、深圳、珠海、澳门四方中，最可能缺乏基建和财政支付能力，给大桥拖后腿的 ...</span><br>
<span>到底谁抬杠……港珠澳大桥是香港故意不带深圳玩的的这种说法我已经从香港的出资方上给出证据证明他是愿意实施双Y的了……</span><br>
<span>你要说这四个城市最缺乏的，我上文也提到了，那就是珠海，所以他才是最坚持单Y方案的。如果也来阴谋论，那是不是还要说珠海窜通香港沆瀣一气排斥深圳呢？</span><br>
</p><p><b>ghostddr: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-24 12:32</span><br>
<span>到底谁抬杠……港珠澳大桥是香港故意不带深圳玩的的这种说法我已经从香港的出资方上给出证据证明他是愿意 ...</span><br>
<span>“听其言观其行”是很有道理的。看到你还有你引用的网友收集的“证据”，我联想到粉丝们根据新闻想象明星人设的现象。</span><br>
<span>生活中阳奉阴违、当面一套背后一套的事并不罕见。作为普罗大众的我们又怎么知道那些人具体是怎么做的呢？我们只能从结果上来判断了。</span><br>
<span>台上都是孔繁森，台下都是王宝森。这些贪官污吏在台上的时候莫不是一心为民，清正廉明。</span><br>
<span>因此，我认为，新闻上的言论不足为信。</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>ghostddr 发表于 2019-6-24 12:54</span><br>
<span>“听其言观其行”是很有道理的。看到你还有你引用的网友收集的“证据”，我联想到粉丝们根据新闻想象明星 ...</span><br>
<span>是的，就从结果上看吧，不要那么容易被任何信息所误导，包括我自己贴的，因为我是从我的屁股出发，不保证正确，也不想说服谁，只是说自己的看法，如果有不同看法，请赐教。</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span> 本帖最后由 憂鬱臺灣烏龜 于 2019-6-24 13:09 编辑 </span><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-24 12:32</span><br>
<span>到底谁抬杠……港珠澳大桥是香港故意不带深圳玩的的这种说法我已经从香港的出资方上给出证据证明他是愿意 ...神一样的“港珠澳大桥是香港故意不带深圳玩的的这种说法我已经从香港的出资方上给出证据证明他是愿意实施双Y的了”。当面好好好，背后捅刀子的事情你没见过？别这么幼稚好吗？</span><br>
<span>如果香港是愿意的，难道是深圳自己不愿意？人人都愿意，最后是怎么强行修改为单Y的？你说话要不要考虑一下逻辑上是否能自圆其说？</span><br>
</p><p><b>20044538: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-23 22:16</span><br>
<span>你也什么会觉得香港没有融入中国经济圈呢？</span><br>
<span>看看下面这个在北大的一留就留了14年港漂，他在香港投行呆了 ...</span><br>
<span>这位说的不就是老生常谈嘛？这种水平的话，我在逼乎见过不少。</span><br>
</p><p><b>死亡確認: </b><br>
<span> 本帖最后由 死亡確認 于 2019-6-24 13:27 编辑 </span><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-24 11:33</span><br>
<span>而且我上面也提出来了，香港这边的资方代表，胡湘应，合和实业有限公司主席，一开始是支持双Y的，你说香 ...</span><br>
<span>那为什么最后是单y呢？是深圳不同意？为什么最后会修成这样？为什的还要放弃最早的方案？人说啥就是啥？一个深圳想要香港也说支持甚至澳门也没意见的项目就一个边缘的珠海就能干掉？然后花数倍与原计划成本低的钱去修个只有香港有用的桥？？逻辑呢？香港人说啥就是啥就是你的逻辑是吧？重点又不是人怎么说是人怎么做的，你说人口头表示支持了，那实际做了什么支持的事吗？反正我不管人口头说什么，实际出来的成果就是这样，原方案本身更靠近大陆方向，距离更短，不仅双y而且包括东莞在内都直接受惠，而不是现在这个样子</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>沉默之声: </b><br>
<span>死亡確認 发表于 2019-6-24 13:25</span><br>
<span>那为什么最后是单y呢？是深圳不同意？为什么最后会修成这样？为什的还要放弃最早的方案？人说啥就是啥？ ...</span><br>
<span>就是故意喂深圳吃屎展示力量的，香港人得了便宜还扣珠海一个黑锅</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>沉默之声 发表于 2019-6-24 13:31</span><br>
<span>就是故意喂深圳吃屎展示力量的，香港人得了便宜还扣珠海一个黑锅</span><br>
<span>扣黑锅的是上面那位吧。</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>死亡確認 发表于 2019-6-24 13:25</span><br>
<span>那为什么最后是单y呢？是深圳不同意？为什么最后会修成这样？为什的还要放弃最早的方案？人说啥就是啥？ ...</span><br>
<span>你再仔细看看双Y的成本高还是港珠澳+深中的成本高打从一开始我就说了这是一个经济考量问题不是政治导向问题。</span><br>
<span>不过现在也找不到当时政府部门讨论的记录了。</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>对了，忘了说，胡应湘不仅仅是香港的商人，还是政协委员，你们说他捅自己刀子就捅刀子吧，唉。</span><br>
</p><p><b>j.nelson: </b><br>
<span>早就说过了，虽然是事后诸葛亮，但是董生当年的数码港计划是臭港唯一的机会了，没赶上互联网大爆炸这个风口真的错过了就没机会了，而现在这个臭港持续衰退的大趋势已经不可能逆转了，臭港安心做一个区域大城市顺便做下制度的试验田就结束了</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span> 本帖最后由 大韩李明博 于 2019-6-24 15:05 编辑 </span><br>
<span>賀一誠表示，當年討論大橋的設計，雙Y型大橋是一個很合理的方案，因為深圳市區亦有千多萬人口，比香港多兩倍，但香港不同意，變成現在的單Y橋。</span><br>
<span>賀一誠 澳门特别行政区立法会主席</span><br>
<span>说当初香港没有反对，愿意双Y方案的，别洗地了。</span><br>
<span>人家澳门立法会主席还不如你坛建筑师权威。</span><br>
</p><p><b>witness-s1: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-24 13:03</span><br>
<span>神一样的“港珠澳大桥是香港故意不带深圳玩的的这种说法我已经从香港的出资方上给出证据证明他是愿意实施双 ...</span><br>
<span>当面好好好，背后捅刀子的事情你没见过？</span><br>
<span>同样的，你也没给出这事情是香港做的证明啊？还是说在你眼中，香港就是原罪？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1841250[250-300]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>香港这座城市还有救吗？[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1841250-1-1.html</link>
      <description>香港这座城市还有救吗？&#13;
原文链接：
&#13;
https://mp.weixin.qq.com/s/Ya7MtKeW6FYzx7W-6pYtXg
&#13;
（一）
&#13;
因为有在香港读书的经历，我曾经写过很多关于香港的文章，旨在消除我们对于香港青年的偏见，我不止一次说过，我接触过很多香港青年，他们真的不是坏，他们只是蠢而已。
&#13;
这绝对是我不带任何情感偏见非常可观的描述，如果你不喜欢言简意赅的一个“蠢”字，也可以的用“幼稚病”三个字，但就麻烦一些，我也没有任何歧视的意思。
&#13;
我在爬大东山看落曰的时候认识了一位同校的香港朋友，他大概加入了类似"本岛人优先"这类乱七八糟的组织，比极端港独稍微好一点，对大陆人也没有那么多敌视，大致立场就是你过你的、我过我的多好，现在香港不好是因为大陆政府管着......
&#13;
我问他，你为什么怀念英国殖民时代呢，甚至跟在英国国旗后面游行？
&#13;
他说，因为democracy啊，一人一票啊，现在香港这么多问题就是因为不democracy。
&#13;
我问他，港英殖民时代你们选过总督吗？
&#13;
他一下愣了，那种黑人问号？？？？的表情看着我。
&#13;
我发现他是真不懂，于是告诉他，在英国人统治你们的时候，总督都是高贵的女王陛下直接指派的，你们一毛钱选举权都没有。在政府公务员体系内，香港人还要排在印度人后面，是妥妥的三等公民。为争取自身权利、反对殖民压迫，香港人民在六十年代进行过一系列抗议运动，结果被你的英国慈父用印度人军警镇压了下去，拿枪biubiubiu地打你们香港人哎。 讲真，当时他那一脸懊恼、难以置信、悔恨、羞渐、尴尬的表情，我能把玩一辈子。
&#13;
第二个故事，当时台湾太阳花那时候（彼时还没有发生大规模占中事件），我们学校的学生会搞了各种乱七八糟的造势活动支持。然后有一次开会的时候，一位理事表示，每一位在座的学生会成员都要表态支持太阳花运动，说的特别高大上，如果不表态就不符合学生会的最高理想，就不符合学生会的立会理念。言下之意就是针对我们几位大陆学生。我们都觉得太阳花运动跟我们有毛关系，这种表态不是MDZZ么。当时有个大陆同学立马就急了，说你们凭什么逼我表态，我就是不支持，有种开除我啊。香港那边同学声音也高了八度，说我们是学生组织必须支持学雖动，这是原则。 我说大家都冷静一下，你说的学生会的理念、最高原则什么我们都认同，这同样是我们大陆人民所认同的价值观，你所表达的，就是民主和自由两种理念。 他说对，所以我们一定要**学生占领立法院。 我说民主讲究不同观点不同立场的共存于尊重，自由讲究每个人表达观点的权利能被保障。既然是自由，那我们有没有不**学生的权利呢？既然是民主，我们有没有保留不同观点的尊重呢？你这种做法，跟学生会的理念完全不合，你这是妥妥的专治啊。 直到我毕业，他们再也没有闹过什么幺蛾子了。 他们不仅仅是缺乏常识的问题，在很多事情上总能做出让正常人匪夷所思的操作。台湾跟香港在这一点上就非常像，比如台湾的“用爱发电”这个事，我第一次听到这个的时候觉得是故意黑的吧？结果尼玛真是真的，惊掉下巴。台湾是一个能源短缺的地区，二十一世纪初的几个夏天，都要经历上百次停电，于是当局提出了发展核电的计划，但遭到了民意的强烈反弹。一个环保组织在反核游行中打出了“用爱发电”的大旗；更惊讶的是，这在台湾还真普遍有人买账，还真很多人觉得用爱发电这个概念好，更有许多政客为了获取民众支持都开始喊这个口号。若论智障程度，香港青年不会让台湾青年独领风骚。当年一群香港脑残中学生为一些乱七八糟的破事在中环闹绝食。这个绝食牛逼就牛逼在是“接力绝食”——这是绝对香港脑残中学生们的一大发明：先几个人“绝食”八小时，然后下场吃饭；换另外一拨人再“绝食”八小时，完了该回家回家，该睡觉睡觉，明天接着再来……最捉急的事，就是接力的这八小时途中，他们还怕营养不良，不断地喝运动饮料……不规律饮食，久坐不动，高糖饮料，我感觉搞一波绝食之后那群香港中学生们还能都能胖一圈。作为一个正常的人类，我表示自己的智商受到了侮辱。我完全尊重你们表达政治诉求的权利，但是你们表达政治诉求的方式很难让我不觉得你们是群傻逼。 曾经，我非常非常享受这种对香港同龄人、台湾同龄人智商上的降维打击，我觉得他们太蠢了，基本的历史不了解，基本的政治常识不知道，就只会喊喊口号打打鸡血。就像我这样的，随随便便就碾压他们，特别享受他们那种毫无还手之力的快感。 但是，后来过了很久之后我才意识到，可能是，香港的基础教育出了问题。 意识到了这一点之后，我也通过香港的朋友了解了一下他们的教材，发现相比于大陆的九年义务教育，真的是简单了几个维度，有些内容一笔带过，有些内容考试不考。要知道，香港大学就读率在15%左右，也就是说我能接触到的这帮人里，已经算是精英了，但他们就是这水平，连基本的历史和政治常识都不了解。就算他们引以为傲的英语水平，其实也比不过大陆同班同学。但是有一点很重要，这也是我再之后才意识到的：他们并不是香港最拔尖的人才。
&#13;
（二） 我研究生导师，六十多岁一小老头，看着和蔼可亲平易近人，但是他的家族有很大的产业，妥妥的含着金钥匙出生，法学和管理学双博士，还有佛学、哲学、美学、文学等六个硕士文凭。住在九龙塘后面山上的一个别墅，那可是寸土寸金的地方。他这个别墅大到什么程度，大到可以请我们一个班的人去他们家院子里烧烤。他还给我们指，说你们看见院子里有竹子的那家了呗，那是成龙的房子。 我导师的老婆是八十年代某年的港姐第二名。两个儿子跟我们差不多大，一个在牛津，一个在剑桥，一个读哲学，一个读神学——在西方都是妥妥的贵族专业。一次去他家BBQ的时候正好他俩儿子回家，跟他们聊了聊发现水平非常之高，张口康德萨特，闭口施特劳斯康定斯基，然后他小儿子跟我们简单聊了聊就告辞了，说他下周要在尖沙咀某教堂举办一场圣诞钢琴独奏会，他的钢琴刚刚海运了回来，要布置到场地去。 当时我们都没有想太多，就觉得我导师真是人生赢家，父母优秀、妻子优秀、儿子优秀，自己也特别优秀，这样的人生让谁不羡慕呢。一段日子过后，再结合我在香港遇到的种种事情，我才意识到了，这背后不仅仅是一个优秀的家庭这样简单，而是香港精英阶层与平民阶层巨大的鸿沟。 我说香港的年轻人人蠢、笨、没有常识，说他们的基础教育出了问题，但我当时没有意识到，香港的精英阶层的子女教育是没有这个问题的，他们直接就送到了国外最顶级的私立学校，从小接受最拔尖的教育。阶级固化的棺材板就这样钉上了钉，平民和精英接受的都是不同的教育、不同的教材、不同的学校、不同的老师，平民的教育还要搞“素质教育”“宽松教育”“多元教育”，教的他们连基本的常识、基本的知识储备都没有，将来那什么去跟精英阶层掰手腕。 差不多同样年龄的两个香港青年，一个连**战争的历史都不知道，一个跟我侃侃而谈萨特的恶心和康定斯基的修养，这就是真实可见的割裂与鸿沟。最可怕的是，这个鸿沟不是20%和80%的鸿沟，而是0.1%和99.9%的鸿沟。香港还有希望吗？似乎只有这0.1%的未来才能称得上“希望”——这群精英没有国界，他们从小就是世界公民，接触到的都是世界最顶级的资源；更可怕的是他们的家产都在香港，他们会继承父辈祖辈巨额的财富，也就是说这些世界公民才是香港真正的主人。而剩下99.9%的绝大多数，可以说他们烂在了这一洼小地方。我一直在说，香港绝大多数平民生活质量没有我们想象的那么高，首先房子就那么小，房价还那么高——平均一间屋子的大小只有5-6平米，但平均房价达到了19.68万一平米（2018年的数据）；道路窄小拥挤，工作压力大竞争激烈，气候闷热潮湿，唯一好一点的估计就是吃的好吃。但综合来看香港空有一个**、亚洲金融之都、经济龙头这些光鲜亮丽的牌子，老百姓们尤其是年轻人们的生活未必有多好，一间房子就把他们都掏空了。 香港的繁华是那些“主人们”的繁华，是那些“0.1%”的罗曼蒂克，普通人对自己的生活并不满意，再加上又没有受过系统而可靠的基础教育，所以非常容易被一些“表面文章”所蛊惑：一说就是抗议，一闹就是上街，还一个个觉得自己挺光荣挺正义。他们把矛头指向了一个永远背锅的大陆，而香港真正的主人——地产大鳄、金融巨头和他们已经成为“世界公民”的儿孙们，在背后默默地数着钱。 于是精英们的“愚民教育”成功了，一些底层人民甚至也乐于看到自己学业压力减轻，主动拥抱所谓的“素质”“宽松”“多元化”的氛围，于是0.1%的统治牢不可破，他们的地位甚至比封建血统都要稳固，long may theyreign。
&#13;
 （三） 我们若说这是精英阶层——也是制度制定者们，有意识的愚民教育，似乎有些阴谋论的味道，但我们只看结果，则是一个非常清晰的现象：民众彻底被“愚”了——他们不知道如何去实现一个既定目标，甚至都不知道自己想要什么，不知道自己的诉求。 我之前的文章写过，香港的经济活力被地产资本所吞噬，而香港年轻人绝大多数劳动成果，都通过极高的房价被地产资本家变相剥削了。但是他们从来没有人看到这一点，没有人意识到打击高房价对于整个香港经济体的巨大作用。他们香港如野兽般的房地产业——它死死的扼住了香港经济的喉咙，榨干了香港经济前进的动力。房地产行业已经牢牢地绑架了香港经济与政治的方方面面：回归前，香港房地产以及关联行业增加值占香港GDP的份额在40%以上，整个区域经济活动几乎围绕着房地产业而转。房地产投资占固定资产总投资60% 以上，同时政府的财政收入也主要依靠土地收入以及其他房地产相关税收。债券市场中房地产股占港股总市值1／3，股票和房地产价格呈现“荣辱与共”的现象。房地产和银行业也互相依赖，房地产开发商和居民住宅按揭始终占银行贷款总额的 30％以上。香港四大家族——李嘉诚、郭得胜、李兆基、郑裕彤四家，全部以地产发家。与之相对应的，则是野蛮地产业下香港人民严重受损的生活幸福指数：香港平均房价为家庭年收入中位数的 12.6倍，居世界首位。截至2011年，47.7%的香港市民因无力购买私人住宅，居住在公屋(政府廉租房)或居屋（政府限价房）内。而其人均住房面积仅有12.8 平方米。 高房价严重损害着香港的经济活力，曾经转口贸易中心的经济红利完全流入了房地产市场，而在全球贸易不景气、中国对外交流出口遍地开花的当今，香港经济转型乏力，陷入了全面的困境。很简单，我是资本家，投资地产业回报率最高，我肯定不会冒着风险去投资新兴产业；我是一个普通人，我会去创业吗？我们活下去就已经竭尽全力了。 土地成了香港几大地产商发家的基础，地产上的巨大收益，使得他们将触角伸向其他领域。以至于形成今天香港几大家族企业，控制香港几乎所有公用领域的局面。电力公司、水务公司、煤气公司，几乎都在这些地产商的控制之下。香港的经济被认为已经严重的卡特尔化——即几家大的垄断财阀掌控经济的方方面面，享受经济发展的成果，而普通人民只能在温饱线挣扎。 回归二十年以来，以购买力平价计算的人均国内生产总值来衡量，香港从7000美元增长至如今的38000美元，翻了五倍有余，成为了世界上最富裕的七个经济体之一。然而普通人民的生活质量却丝毫看不出如何“翻了五倍”：根据2016年乐施会报告，香港700万人口中，贫困人口为117万人，贫困率高达17.6%。香港最贫穷10%家庭平均月收入，从2001年的2590美元下降至2011年的2170美元，十年间下降了16%。而这十年间，香港薪酬最高10%的人群收入增长率高达60%；1997年，李嘉诚资产70亿美元左右，2014年，李嘉诚个人资产310亿美元，增长442%，而李嘉诚近十年来数次“分家”，子女继承了其许多产业，李嘉诚家族资产，被认为超过1000亿美元。 据2016年瑞士信贷统计，香港人口中10%的富有人群控制着77.5%的财富，比十年前高出了近10%。基尼系数从1997年的0.518攀升到了2016年的0.539，位居发达经济体之首。香港连续五年蝉联全球住宅楼价最难负担城市，楼价入息比率为17倍，远超第二位温哥华的10.6倍。 一方面香港经济活力受损，兴新产业几无发展，上升渠道几乎被堵死；另一方面，香港人民亲身体会严重的贫富差距，仰望着高不可及的房价，这种不满情绪日积月累，成为骆驼背上愈来愈重的稻草堆。房价远远超出合理范围，香港特区政府多年来的治理缺失是重要原因。说起香港这几任特首，董先森吼不吼哇，董先森当然吼啦，但是董先森为什么吼呢？因为董先生是香港历任以来唯一一个没有地产背景的特首。董建华靠航运起家，父亲董浩云是香港“七大船王”之首。即便后来世界航运业不景，家族企业面临破产危机，董建华也没有收地产业一分钱，拒绝了四大家族注资之请，最后是霍英东带领注资1.2亿美元，董家企业才得以重整。董建华为了遏制地产投机大潮，大力兴建房屋，恰好又遇到亚洲金融风暴，使得房价在他上任头两年跌去一半，此后又经历非典，房价在03年低谷时已经只有97年的三分之一。 而曾荫权就没有董先生这样的高风亮节了，他在任期间被爆出多项涉嫌向商界利益输送的丑闻，其中大多都是地产商。包括多次乘坐富商豪华游艇及私人飞机外游，还有各路地产商赠送的贵重礼物。退休后曾荫权租用一处500平米的豪宅，年租金仅有8万元，这是典型的利益交换，要知道我在香港读书的时候，租一个7平米的单间一月都要4000房租。就在上个月，曾荫权被法院裁定公职人员行为失当罪成，判刑20个月。这件案子证据非常充分，所以无论在香港还是内地都没有引起过多争议，而拉他下水的就是地产商。曾荫权任内7年，私人住宅落成量一直维持低水平，每年平均只有1.2万套，不足董建华时期的一半。卖地数量同样低，每年平均只卖出8幅住宅地，令土地及房屋供应出现断层。在他任期内，房价飙升数倍，已经超越了97年的高峰。 香港第三人特首梁振英更是地产核算师出身，曾任香港测量师学会会长、香港房屋委员会委员，更是根正苗红的“地产人”。然而，毕竟作为一个特首，还是要为香港经济的全局考虑，梁振英也肯定明白地产业对于香港经济的“吸血”与抑制，早在董建华时期，梁就是董限制房地产政策的支持者。等到他上任后，更是连续出台了限制房价的十条政策，被香港人称作“梁十招”。然而他毕竟跟地产业有着千丝万缕的联系，政策推行也遭到地产商处处掣肘，香港房价调控丝毫未见成效。 在任的香港新特首林郑月娥，我又在她的履历中发现了“2003年，出任房屋及规划地政局常任秘书长”这一条。 历任特首里，最有希望解决香港地产困境的还是董先森的政策。董建华特首推出的“八万五计划”可以说是利港利民，唯一不利的就是地产商。然而随着政策的推出，香港房价持续下跌，香港有房人士坐不住了，因为他们说白了也是房价上涨的既得利益者。这时候香港媒体也跟着阴阳怪气煽风点火——反正房价上涨是政府无能，房价下跌也是政府无能，媒体总要搞个大新闻把谁批判一番嘛，人家也要吃饭嘛。于是一时间整个香港哀鸿遍野：涨了这么多年的房价下跌啦天要崩啦地要裂啦大清国要亡啦……更过分的是还给董特首取了一个外号叫“董八万”。最后在香港人民抗议房价下跌的一次又一次抗议游街中，“八万五计划”胎死腹中，香港楼市也最终走上了一条不归路。
&#13;
（四） 本文的题目是“香港这座城市还有救吗？”，也可以换成一个更精确的说法是“香港的年轻人们还能变聪明点吗？”——我给出的答案是悲观的。因为香港整个地方太小了，太闭塞了；而本地人又因为曾经得天独厚的地理历史因素，弥漫着一种发达过后弄弄的傲慢情绪。可以说整个地区的人都丧失了批判性与反思性，固步自封。如果抛去了香港优越的先天环境，香港年轻人（除0.1%的精英外）所受的教育和专业素养，至完全不足以在一个大市场中与大陆青年竞争的。同时香港长久以来受到西方价值观的冲击，普通民众很容易被蛊惑，上一次街，游一次行，就能获得一些虚伪的满足感，觉得自己多光荣多正义多威武霸气了，然后继续用自己的血肉去供养地产资本家，被人卖了还替人数钱还可开心呢。不在其位，不谋其政，我已经毕业回来了，我也没有那么圣母去过多操心香港有没有未来，我比较操心我们自己的未来。当今的香港社会是一面镜子，能反应很多的问题。 首当其冲的是教育问题。我在之前很多文章里都说过，我们国家最伟大的成就之一，就是把九年义务教育全国性推广。这一举措让即便最偏远的农村、山区、少数民族地区都纳入了现代化的轨道，为改革开放后的人口红利提供了坚实的基础。人口红利，不是单纯的人多，而是能够达到工业化生产要求、能够纳入经济体系的劳动力多，这才是真正的“红利”。义务教育带来的是高素质劳动力，这个“高素质”不一定是要读到本科硕士之类，而是针对经济活动来说的。放眼全球，中国的九年义务教育水平已经算是妥妥的“高素质”了。为什么印度人口同样众多，但是没有非常明显的人口红利存在？因为印度没有经历过我们翻天覆地影响深远的革命，农村等广大地区封建残余严重，广大人**在泥里并不能为工业生产所用，网上经常调侃的印度“一亿人口，十亿牲口”，虽然有一些侮辱性的含义，但也恰如其分地表达了印度现状——广大人口既不能为工业生产所用，也没有实力进入市场去消费，他们是被整个经济体抛弃的一群人，要命的是这群人是国家人口的绝大多数。 刘慈欣创作的科幻小说《乡村教师》，就是一曲平凡而伟大的基层教育工作者的赞歌： “那么，他们的个体相互之间的信息交流方式是什么？”   “极其原始，也十分罕见。他们身体内有一种很薄的器官，这种器官在这个行星以氧氮为主的大气中振动时可产生声波，同时把要传输的信息调制到声波之中，接收方也用一种薄膜器官从声波中接收信息。” 　　“这种方式信息传输的速率是多大？” 　　“大约每秒１至１０比特。” 　　“什么？！”旗舰上听到这话的所有人都大笑起来。 　　“真的是每秒１至１０比特，我们开始也不相信，但反复核实过。” 　　“上尉，你是个白痴吗？！”舰队统帅大怒，“你是想告诉我们，一种没有记忆遗传，相互间用声波进行信息交流，并且是以令人难以置信的每秒１至１０比特的速率进行交流的物种，能创造出５Ｂ级文明？！而且这种文明是在没有任何外部高级文明培植的情况下自行进化的？！” 　　“但，阁下，确实如此。” 　　“但在这种状态下，这个物种根本不可能在每代之间积累和传递知识，而这是文明进化所必需的！”
&#13;
 　　“他们有一种个体，有一定数量，分布于这个种群的各个角落，这类个体充当两代生命体之间知识传递的媒介。”   　“听起来象神话。” 　　“不，”参议员说：“在银河文明的太古时代，确实有过这个概念，但即使在那时也极其罕见，除了我们这些星系文明进化史的专业研究者，很少有人知道。” 　　“你是说那种在两代生命体之间传递知识的个体？” 　　“他们叫教师。”有很多人认为“高考”是我国教育公平的很好体现，我说并不完全正确，真正的教育公平在于教育资源的分配，高考只是很小的一个组成部分，只是一个结果、一个仪式化的认证，我们不能像香港人一样只看到表面现象而忽视了本质问题。所以，正如我在《基层医生、教师的普遍困境：为什么工作这么辛苦，待遇却这么低？》《医疗、教育、养老与社保的困境，最好的解药在哪里？》这两篇文章里，用近三万字分析的结论：有些行业不能市场化，医疗算一个，教育算一个。 有些人说医疗养老教育这些问题是市场化不完全的问题，能说出这种话的要么是脑子坏掉了，要么是良心坏掉了。我们分析了这么多还看不出来吗，完全市场化，像美国那样精英学校、私立医院就好了？除了少数富豪，广大民众都看不起病上不起学就好了？现在社会其实有一些很不好的端倪了，国家对医疗和教育的财政支持不够，医生待遇低，用药品回扣、滥开检查来弥补；教师待遇低，优秀老师纷纷流入私立学校，而公立学校师资力量越来越弱，老师越来越混日子划水；精英子女要么出国要么去昂贵的私立学校。看看美国和日本，公立学校都是什么样子，这样下来社会更加固化，精英永远是精英，屁民就在看不起病、上不起学的泥潭里烂掉了。 另一个是房地产问题，正如前文所述，香港是被房地产吸干了经济活力的城市，纵使有着繁华发达的表皮，大多数普通民众也很难享受到发展带来的幸福感。我们房地产市场面临着同样的问题，就比如“六个钱包”（夫妻，和两边四位父母）供养一套房产的理论，这说明房地产产业不光吸老百姓的血，还在吸其他产业的血——六个钱包都供了房子，那别的产业评什么活？更多地分析在《房地产市场批判》一文中也已经说得很详尽了，这里就不再赘述。 还是那句话，为啥我总是不厌其烦地分析香港问题，因为有些不仅仅是香港的问题。秦人不暇自哀，而后人哀之；后人哀之而不鉴之，亦使后人而复哀后人也。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>mrock: </b><br>
<span>大韩李明博 发表于 2019-6-22 21:19</span><br>
<span>港仔</span><br>
<span>中六畢業7仔搬磚：入數 一萬二</span><br>
<span>简体字算不上什么压力。有人手写都写不少简体字。普通话才是问题。</span><br>
<span>另外，就算随便读个大学，像泥潭超能力者，月入一狗不也是轻轻松。</span><br>
<span>或者大陆读一个医科，然后考一个LMCHK回去香港执业，美滋滋。</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span>mrock 发表于 2019-6-22 21:27</span><br>
<span>简体字算不上什么压力。有人手写都写不少简体字。普通话才是问题。</span><br>
<span>另外，就算随便读个大学，像泥潭超能 ...</span><br>
<span>大陆读医科这个没有那么容易。。香港医科也有分派阀啊。港大，港中大。</span><br>
<span>你大陆医过来就是鄙视链里最底端的。。</span><br>
</p><p><b>20044538: </b><br>
<span>mrock 发表于 2019-6-22 21:27</span><br>
<span>简体字算不上什么压力。有人手写都写不少简体字。普通话才是问题。</span><br>
<span>另外，就算随便读个大学，像泥潭超能 ...</span><br>
<span>香港不认内地大学的医科吧，即使是协和或者北大医学部的，有些专业都是本地保护的。</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>大韩李明博 发表于 2019-6-22 21:30</span><br>
<span>大陆读医科这个没有那么容易。。香港医科也有分派阀啊。港大，港中大。</span><br>
<span>你大陆医过来就是鄙视链里最底端 ...</span><br>
<span>稍微被鄙视一下又不会少一毛钱</span><br>
<span>而且比起没机会上大学去7仔搬砖，这妥妥的阶级跃升好吗</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>20044538 发表于 2019-6-22 21:33</span><br>
<span>香港不认内地大学的医科吧，即使是协和或者北大医学部的，有些专业都是本地保护的。 ...</span><br>
<span>有一个列表，表内的医学院就是承认的。</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span> 本帖最后由 大韩李明博 于 2019-6-22 21:36 编辑 </span><br>
<span>20044538 发表于 2019-6-22 21:33</span><br>
<span>香港不认内地大学的医科吧，即使是协和或者北大医学部的，有些专业都是本地保护的。 ...</span><br>
<span>要参加LMCHK考试才能执业。</span><br>
<span>最近医生不够，医生摔锅大陆人，然后政府说增加海外医生。医生团体又反对。</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span>mrock 发表于 2019-6-22 21:33</span><br>
<span>稍微被鄙视一下又不会少一毛钱</span><br>
<span>而且比起没机会上大学去7仔搬砖，这妥妥的阶级跃升好吗 ...</span><br>
<span>港仔有这个智慧，还会现在大热天去堵大门帮人抬轿么？</span><br>
<span>我昨天去买保险，路过湾仔，我都给港仔感动了，我在阴凉处都热的满头大汗，港仔还在太阳下暴晒，这敬业精神，让人肃然起敬。</span><br>
</p><p><b>得过且过: </b><br>
<span>东南互保 发表于 2019-06-22 20:55:21</span><br>
<span>这位香港朋友怎么知道第二步不会是修改基本法允许特首无限连任呢？要是能这样修改基本法的话，为啥不一步到位规定在二十三立法条例未能实现前，特首可以通过行政法令实现立法落地，且该法令最终法院无权否决。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>东南互保: </b><br>
<span>引用第207楼得过且过于2019-06-22 22:25发表的:</span><br>
<span>引用:东南互保 发表于 2019-06-22 20:55:21这位香港朋友怎么知道第二步不会是修改基......</span><br>
<span>@得过且过</span><br>
<span>程序上完全可以嘛</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>航迹云: </b><br>
<span>mandora 发表于 2019-6-22 02:59</span><br>
<span>都几十万人阻街堵jc局什么的了还不够严重吗</span><br>
<span>我寻思同样是社会闲杂大众用的微博天天吵架带节奏反转再反转 ...</span><br>
<span>去年前年几个女拳公知号底下有不同的声音吗？大部分人不也是今年才发现这个群体已经膨胀成这样了？不用我即世界了。还有，这就是个高级点的营销文，论点是永远不会错的反高房价反财阀反过度私有化。论据上就是一泡屎，几个炮制出来的段子就不说了，后面那几段论据的可靠性和论点的联系性有一点点深入研究的影子吗？奈何这类文章有的人就是吃得香。毕竟上来就夸你聪明别人都是猪了，你不飞起来谁飞？</span><br>
</p><p><b>mandora: </b><br>
<span> 本帖最后由 mandora 于 2019-6-22 22:55 编辑 </span><br>
<span>航迹云 发表于 2019-6-22 22:36</span><br>
<span>去年前年几个女拳公知号底下有不同的声音吗？大部分人不也是今年才发现这个群体已经膨胀成这样了？不用我 ...</span><br>
<span>对标的明明是整个微博 你却告诉我公知号底下没有不同的声音?拜托,个人微博可以控评的好不好</span><br>
<span>再说这弱智文写的什么跟我问的有什么关系吗,就泥潭都能有一半人对之嗤之以鼻,但hk这傻逼事在大众点的社交网站上你能找到几个当地人敢提反对的?</span><br>
</p><p><b>afsd109: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-6-22 20:15</span><br>
<span>华叔是哪位</span><br>
<span>司徒华</span><br>
</p><p><b>w30of: </b><br>
<span>"直到我毕业，他们再也没有闹过什么幺蛾子了。"</span><br>
<span>我们东北人吹牛逼也是这样子说话的</span><br>
</p><p><b>沉默之声: </b><br>
<span>大韩李明博 发表于 2019-6-22 20:58</span><br>
<span>香港人自己說不需要那麼多大學生，還說大學生搞的學位貶值。</span><br>
<span>我在知乎這樣說還有港仔出來噴。</span><br>
<span>典型的高等华人，香港专门培养这种全球化精神贵族的，相比之下湾湾low多了</span><br>
</p><p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>估计这个事情就这么过去了，就像23条一样烂尾。不过林郑上台前，中央曾经指示过23条不能无休止拖下去，这一任期必须要过，那么今次闹成这样，她还怎么推动23条？</span><br>
</p><p><b>姜道忠: </b><br>
<span>Gooddays 发表于 2019-6-22 11:23</span><br>
<span>“有行動” 跟 “沒有行動” 的分別，先不談有這分別的原因，大陸有不滿很多時是在微博 S1 噴（當然內容 ...</span><br>
<span>没行动是因为不敢再一个有墙舆论也比较统一13年还有集会砸日系车 在舆论一致的情况下大家都一样</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>BigBaicai: </b><br>
<span>香港再怎么闹，说破天也只是茶壶中的风暴-看着猛烈，关上盖子不看他便对外界毫无影响。中国的最根本利益是大陆不能乱，只要大陆不乱，一二十年国际形势就会发生逆转。没有西方的支持，台湾香港的舆论环境也会很快逆转。大陆网络五毛党和美分党的形势逆转其实是从建墙开始的。</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span> 本帖最后由 Gooddays 于 2019-6-23 07:40 编辑 </span><br>
<span>姜道忠 发表于 2019-6-23 07:04</span><br>
<span>没行动是因为不敢再一个有墙舆论也比较统一13年还有集会砸日系车 在舆论一致的情况下大家都一样</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>“不敢” 也是智慧的體現，這世上不是任何事也能不經思考向前衝，我們是人類，不是一頭牛，而動物也沒這麼傻。</span><br>
<span>即使決定不顧一切向前衝，也要最低限度明白自己犯法要付出代價。但現在某些香港人一邊幹破壞公物，阻塞交通，攻擊警察等在任何一個正常國家也是違法行為時，卻堂而皇之說自己沒有罪，覺得警察被衝撞不應反擊，也不能提出訢訟。</span><br>
<span>歐美發生相同事件時，當地政客也不見得會說搞事份子無罪，要求警察放人吧，香港政客及示威者在國際上也是奇葩。</span><br>
</p><p><b>锁骨: </b><br>
<span>摆明的郑伯克段于鄢啊，有什么好看的</span><br>
</p><p><b>22174559: </b><br>
<span>一个巴掌拍不响，虽然废青傻逼，但现在舆论网文一面倒的情况更傻逼更可怕。</span><br>
</p><p><b>航迹云: </b><br>
<span> 本帖最后由 航迹云 于 2019-6-23 01:49 编辑 </span><br>
<span>mandora 发表于 2019-6-22 09:53</span><br>
<span>对标的明明是整个微博 你却告诉我公知号底下没有不同的声音?拜托,个人微博可以控评的好不好</span><br>
<span>再说这 ...</span><br>
<span>谁告诉你Twitter，YTB，FB就不控评了？</span><br>
<span>然后发现一个帖子‘https://news.discuss.com.hk/view ... 90890&extra=&page=1’，里面就由很多香港人真实的想法，虽然数量不多，但可以参考一下，加一个FB的主页‘https://www.facebook.com/498565150232596/posts/2342681049154321/’</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>航迹云 发表于 2019-6-23 13:40</span><br>
<span>谁告诉你Twitter，YTB，FB就不控评了？</span><br>
<span>然后发现一个帖子‘https://news.discuss.com.hk/viewthread.php? ...</span><br>
<span>看的有点累，感觉回到了看乐叔与虾仔的年代</span><br>
</p><p><b>航迹云: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-6-23 00:45</span><br>
<span>看的有点累，感觉回到了看乐叔与虾仔的年代</span><br>
<span>作为不懂粤语的人，觉得纯粤语超有趣，这个论坛里面很多帖子都表达了对港警的同情，和对香港没有希望的悲叹。</span><br>
</p><p><b>航迹云: </b><br>
<span> 本帖最后由 航迹云 于 2019-6-23 01:05 编辑 </span><br>
<span>不容易注册上 发表于 2019-6-22 14:27</span><br>
<span>估计这个事情就这么过去了，就像23条一样烂尾。不过林郑上台前，中央曾经指示过23条不能无休止拖下去，这一 ...</span><br>
<span>倒不如说，现在闹成这样，如果成功解决，反倒可以一波把23条也搞定。现在很多港人已经对反送中的黄丝异常反感了。觉得不如直接大陆过来控制。</span><br>
</p><p><b>satanas: </b><br>
<span> 本帖最后由 satanas 于 2019-6-23 15:28 编辑 </span><br>
<span>反正我是觉得 香港人越多觉得警察这次不行 越证明警察这次对应得当 </span><br>
<span>我的逻辑是 警察为什么会这么软弱？原因很简单 就是上次中环的事情最后还把警察送进牢里 没有司法撑腰的警察就应该表现得软蛋 无论是从人的思想方法还是从客观规律上来说都是该有的结果 逆势而行 对于警察和警队来说 没有任何好处 甚至坏处很多</span><br>
<span>至于说警察要有责任心的问题 一个社会的司法系统不敢把聚众闹事的人全关进去不止还把警察关进去 凭啥要警察履行其职责？职业精神这种东西是在得到公平待遇时才会升华出来的 警察就应该一直软蛋到有人敢说出问题 甚至社会乱得真不得不依赖他们的时候 才该拿出原该有的能力出来 这才符合社会规律 顺势而行 才会无往不利</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>一句话，没有救。或者说，如果香港有救了，中国就没救了。</span><br>
<span>香港人的诉求是香港维持对大陆地区的经济优势，人均GDP和收入是大陆人均的3-5倍。但香港本身并没有什么特别的竞争优势，既没有密集的高科技企业，地下也没有石油钻石黄金。</span><br>
<span>50年来香港得以发家的两大产业是物流航运业和金融业，靠长期垄断中国大陆的对外贸易吃红利，然后才是寄生在这两大行业之上的房地产业和其他服务业。高峰期经过香港的转口贸易额占大陆进出口总额几乎一半，即使现在也有每年5000亿美元以上的规模。每年中国企业通过香港银行业和证券市场募集资金的规模巨大。</span><br>
<span>但2000年后中国加入wto，各地企业有更大的自主进出口权限和实操经验，对香港转口贸易的依赖性下降，香港经济就受到冲击，才开始促进旅游业等服务业的发展。可惜，中低端服务业远远没有雁过拔毛的转口贸易赚钱，更比不上金融业，反而因为海量游客涌入造成生活成本上涨，利润资本家赚走了，后果劳工阶层来背。所以香港开始反自由行。</span><br>
<span>可以看出，在看见的未来，香港如果不能与临近区域在经济上进一步紧密合作，树立自己区域领头羊的地位，那就只能期盼中国再次闭关锁国，留下香港作为对外窗口，坐享超额垄断利润。否则它何德何能，坐享人均几倍于珠三角的工资水平？</span><br>
<span>而只要香港继续这么折腾，抗拒与中国主体部分的一体化进程，限制人才流动，它就没机会做珠三角的区域领头羊，从周边区域吸收人才和资金，巩固自己的区域优势。</span><br>
<span>到头来必然的结局就是，终会到某一天，广州、深圳对香港的各方面优势已经大到就算香港完全放开融入中国经济了，都已经不可能成为区域领头羊，也完全不再需要香港作为转口贸易窗口。那时候香港经济也就该慢慢降低到人均收入和珠三角其他城市差不多，也没有什么跟中央谈判的条件，该怎么过就怎么过了。</span><br>
<span>不管你信不信，1990年以来香港对大陆的人均GDP对比已经从30：1下降到4：1，且这个减小的趋势仍没有改变。</span><br>
</p><p><b>sigeren: </b><br>
<span> 本帖最后由 sigeren 于 2019-6-23 20:43 编辑 </span><br>
<span>请收起你的厌港症 https://www.douban.com/note/723504563/</span><br>
<span>豆瓣也来了</span><br>
<span>我寻思着与其让大陆人收其厌港症，不如去劝港灿们收起厌陆症</span><br>
<span>豆瓣很有一些人是坚定的支持“反送中”的、支持港独的</span><br>
<span>果然是“自由民主”胜过一切，团结一切可以团结的力量，自由派混到今天是真够恶臭的</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-23 14:39</span><br>
<span>一句话，没有救。或者说，如果香港有救了，中国就没救了。</span><br>
<span>香港人的诉求是香港维持对大陆地区的经济优势， ...</span><br>
<span>这个观点我反对，尤其是那个香港有救，中国就没救的……恕我直言，现阶段把香港和内地直接对立起来真的就跟港籼一样，着了某些别有用心的人的道了。</span><br>
<span>最简单的，唇亡齿寒，这个道理你总该听过吧。</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-23 14:39</span><br>
<span>一句话，没有救。或者说，如果香港有救了，中国就没救了。</span><br>
<span>香港人的诉求是香港维持对大陆地区的经济优势， ...</span><br>
<span>第二个反对的点</span><br>
<span>香港人的诉求是香港维持对大陆地区的经济优势，人均GDP和收入是大陆人均的3-5倍。</span><br>
<span>我不知道你这接触的是哪位香港人还是自己脑补出来的……香港人对收入的诉求绝对不会拿大陆当参照，而是能供得起本地房价的朴素需求，有追求一点的则会是追求global pay。</span><br>
</p><p><b>オルガピピック: </b><br>
<span>satanas 发表于 2019-6-23 14:36</span><br>
<span>反正我是觉得 香港人越多觉得警察这次不行 越证明警察这次对应得当 </span><br>
<span>我的逻辑是 警察为什么会这么软弱？原 ...</span><br>
<span>你是連那幾個被判刑的警察犯的是啥都不知道吧</span><br>
</p><p><b>dyuty12: </b><br>
<span>这是一篇不会被删的文。能讨论啥？</span><br>
</p><p><b>解体诸因: </b><br>
<span>笑了，太监教阳痿如何做爱。</span><br>
</p><p><b>天衣いちご: </b><br>
<span>你们那些沉默的大多数不把河童那些搞事分子扔下维港，任由他大喊大叫，迟早玩蛋啊</span><br>
<span>小时候看HK新闻说到散步很多都是守纪律，去递交请愿信就完了，这不好么，纵容那堆人打砸抢，演VVV，就能有未来？你们也想开学园祭了么？</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-23 21:49</span><br>
<span>这个观点我反对，尤其是那个香港有救，中国就没救的……恕我直言，现阶段把香港和内地直接对立起 ...</span><br>
<span>香港如果想要自己的利益和全中国的利益同步，就必须尽快融入中国经济圈，哪怕保留独立关税区和货币，但一定要在实质上与内地在人才流动、经济规划分工协同、基础设施建设等方面做好配合，共同发展。</span><br>
<span>但现在香港的命脉经济仍然是转口贸易和金融业，它的种种内部政策以及对中央的诉求，都是旨在加强它在金融服务和对外贸易方面的垄断地位，而非加强自身与华南经济圈的联系，各种敌视性的行为也让周边地区齿冷。</span><br>
<span>只要香港继续游离在中国经济体系之外，那么它的发展和利益就必然和中国的发展背道而驰，需要中国在整体上封闭和孤立：</span><br>
<span>只有中国回到封闭孤立状态，才会在贸易和金融上更加依赖香港这个买办城市。如果中国经济进一步开放，各地完全不需要经由香港转口贸易，也能通过北京上海的国际金融市场直接募集资金了，那么持续自外于中国经济圈的香港，还有什么发展机会？</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-23 14:39</span><br>
<span>一句话，没有救。或者说，如果香港有救了，中国就没救了。</span><br>
<span>香港人的诉求是香港维持对大陆地区的经济优势， ...</span><br>
<span>最后一点，</span><br>
<span>不管你信不信，1990年以来香港对大陆的人均GDP对比已经从30：1下降到4：1，且这个减小的趋势仍没有改变。</span><br>
<span>其实90年以来，日本对大陆，台湾对大陆，甚至美国对大陆的对比都是下降的，这个下降的原因不是因为香港，台湾，日本和美国衰退了，而是大陆的发展变快了，换句话说，是得益于改革开放，加速了GPD增長，这个并不能成为香港衰退的论据。香港的GDP，这10年以来还是在增长的，只是十分缓慢而已。</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-23 22:12</span><br>
<span>香港如果想要自己的利益和全中国的利益同步，就必须尽快融入中国经济圈，哪怕保留独立关税区和货币，但一 ...</span><br>
<span>你也什么会觉得香港没有融入中国经济圈呢？</span><br>
<span>看看下面这个在北大的一留就留了14年港漂，他在香港投行呆了14年的观点看看？</span><br>
<span>https://mp.weixin.qq.com/s/TaE3_78xYN9p4tcR1Q7TIg</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-23 21:54</span><br>
<span>第二个反对的点</span><br>
<span>香港人的诉求是香港维持对大陆地区的经济优势，人均GDP和收入是大陆人均的3-5倍。</span><br>
<span>虽然不会明着这么说，但他们的“港人优先”口号诉求，以及各种使绊的小动作，你以为是为了什么？不就是为了能继续从中国经济发展中牟利，保持其经济发展优势吗？当然，说3-5倍确实太主观了，这个我承认，说的没有根据。</span><br>
<span>希望本地区经济发展良好当然不能算错，但是目前香港的情况，要想经济繁荣起来，就只能寄希望于中国的对外经济高度依赖香港的代理地位，如果做不到，那么它看得见的前景并不美好。</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span>記者：「你指出中國過去幾十年出現很多問題，但在中英會談時，你很早便支持中國收回香港的主權，為什麼呢？」</span><br>
<span>司徒華：「香港本來就是中國的地方，回歸母體是必然的事實。雖然當時的政權很多地方我並不同意，但假如一個國家對屬於自己的土地也不收回，沒有民族自尊，這個國家和政權是要不得的。我們作為中國人，回歸祖國與十一億人民同命運是很應該的。過去百多年來，我們好像很『僥倖』與中華民族的苦難脫離，但亦有點自咎。所以不論前景如何，我還是支持收回主權，事件並沒有改變我的看法。」</span><br>
<span>当年的民主派~</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span> 本帖最后由 憂鬱臺灣烏龜 于 2019-6-23 22:27 编辑 </span><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-23 22:13</span><br>
<span>香港的GDP，这10年以来还是在增长的，只是十分缓慢而已...</span><br>
<span>正是如此，而且发展缓慢的直接原因就是中国内地的对外经济不再高度依赖香港转口和筹措资金，它赚不到独家代理的垄断利润了。</span><br>
<span>假如它在董建华时代成功转型发展高科技行业，并成为周边经济圈的技术和管理领头羊、新企业的孵化场，那么现在的香港可能像现在的广州和深圳，而深圳可能像现在的东莞。</span><br>
<span>但这件事并未发生，香港各界的短视让它陷入更加依赖一个已注定要失去的垄断地位的境地。</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-23 22:12</span><br>
<span>香港如果想要自己的利益和全中国的利益同步，就必须尽快融入中国经济圈，哪怕保留独立关税区和货币，但一 ...</span><br>
<span>其实我最不能理解你的一条思路的观点在于，为什么总是觉得香港人希望大陆一直保持一个低收入水平，以及什么只有香港降到跟内地同样水平等等香港才会低头……你要知道目前一个大湾区，也有很多香港资本的投资和房产，再加上香港股市的顶梁柱腾讯，多少人如果炒股都知道要买00700……稍微正常一点的香港人怎么可能会希望内地经济变差。</span><br>
<span>现实也不是你只在网上看到的一样，只要有一个强大的祖国，根本不需要额外的宣传，自然而然人就会凑上去了，因为资本是无国界的，这些是当年老邓画了4个经济特区的原因，为的就是在经济上赶上港澳台，让这几个城市好安心回归。摸着良心说一句，深圳和香港这对难道不是目前发展最好TG最能拿得出手的了吗⋯⋯然后还要一个不是你死就是我活的奇怪对立情况，真的就你那一次自由行到底遇到了什么……</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-23 22:16</span><br>
<span>你也什么会觉得香港没有融入中国经济圈呢？</span><br>
<span>看看下面这个在北大的一留就留了14年港漂，他在香港投行呆了 ...</span><br>
<span>他看见的和述说的是香港人作为个人的的奋斗精神，这并没说错，但是决定香港总体发展政策的并不是这些人而是那批资本集团。</span><br>
<span>香港这20年来的维持高房价政策以及为了本地人短期利益拦截大陆人才流入的政策，以及整体上敌视大陆的氛围，都让它难以实现必要的转型和与大陆经济的密切合作。</span><br>
<span>举个例子，中国现在的高新企业、互联网企业，有几个是在香港创业的？二十年来香港本地有什么值得一提的IT或者制造业高科技企业，研发在香港生产在内地，或者管理在香港，研发生产在内地吗？唯一被挂在嘴边的大疆，实际上是创始人在香港无法创业，才跑到深圳来创业并成功的。这能算香港经济融入中国经济圈？</span><br>
<span>当然，现在的大陆一线城市在房价等方面正在步香港后尘，也没多少资格在这方面嘲笑香港就是了。</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-23 22:43</span><br>
<span>他看见的和述说的是香港人作为个人的的奋斗精神，这并没说错，但是决定香港总体发展政策的并不是这些人而 ...</span><br>
<span>我贴那文章的原因倒不是说通过他的个人观点证明香港明天如何，因为那是他那个等级的人的个人观点而已。</span><br>
<span>只是你说香港的经济没有融入中国经济圈这个论点是站不住脚的，毕竟你我在香港金融问题上都不如那位14年的专业，要知道这可是他的原话:</span><br>
<span>后来市场火热起来，大陆成为投行最大生意来源，关系和对大陆的了解更重要，投行往往风向转得最快，招得更多的是有大陆有关系的人，大陆背景从以前的少数变成多数。另外，随着大陆经济的发展，不会讲普通话也变得很难找工作。</span><br>
<span>这样你还能说香港没有融入大陆资本吗，要是真的想过重挫了，难道不会唇亡齿寒影响大陆经济么？</span><br>
</p><p><b>死亡確認: </b><br>
<span> 本帖最后由 死亡確認 于 2019-6-23 23:09 编辑 </span><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-23 22:49</span><br>
<span>我贴那文章的原因倒不是说通过他的个人观点证明香港明天如何，因为那是他那个等级的人的个人观点而已。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>一个问题，现在香港有很多大陆的人过去给人照顾生意，但反过来，香港给大陆这边提供了多少企业创造了多少价值？单说金融业包括银行和会计这块，这些年基本上香港没什么可以提供给大陆的合格人才了，能干的都是40岁左右的那批，就性价比而言香港人有什么优势吗？</span><br>
<span>而且你的说法明明就是香港越来越依托大陆的资本和人才，这个和融入是两回事吧，就像现在中国和美国的贸易绑定的这么厉害的情况下，你会说中国融入了美国的金融体系吗？</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-23 22:39</span><br>
<span>其实我最不能理解你的一条思路的观点在于，为什么总是觉得香港人希望大陆一直保持一个低收入水平 ...</span><br>
<span>我没说香港“望大陆一直保持一个低收入水平”，恐怕你理解错了。我前面说的是“香港人的诉求是香港维持对大陆地区的经济优势”，当然下一句后说具体到3-5倍有点牵强这个我承认。但香港在这方面做的各种小动作是非常明显的。</span><br>
<span>一个典型的例子是港珠澳大桥。谁都看得出，近千亿投资修了这座桥，却不联通深圳，这座桥就真的成了香港人去澳门赌钱的专用桥：这桥由香港管理，不设深圳出口，珠江西岸的大陆货柜车上不了桥，更不可能由这座桥进入珠江东岸，分流已经严重饱和的虎门大桥跨珠江口流量。</span><br>
<span>珠江西岸城市以及外延出去的广西南部、海南占整个华南经济圈的经济总量并不高，珠三角的广深东佛四大经济中心，只有佛山的部分区域去香港走这座桥能省时间，广州、东莞、深圳去香港都不可能兜个一百多公里的圈子走这座桥（从广州南沙去香港走这座桥都是绕远道）。与广东相邻的湖南、江西、福建以及更远的湖北、安徽、浙江对香港的物流也不走这座桥。</span><br>
<span>一句话概括：西岸去香港的流量不足，西岸联通东岸的流量需求旺盛但这座桥不起这个作用。这座桥的意义就是方便粤西群众去香港，那点流量费连付大桥的建设贷款利息都未必够，从经济上就是个大坑。</span><br>
<span>但就这样的一个方案，为了不让深圳分享这座桥的便利，顶着深圳的诉求与抗议，单Y型出口方案在香港人的促成下通过了。建到后来香港人自己都跳起来反对：明显没效益要亏本的桥，建它干什么？最终结果就是大桥建设严重超期超支，建成后 车水马龙 门可罗雀。</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-23 22:49</span><br>
<span>我贴那文章的原因倒不是说通过他的个人观点证明香港明天如何，因为那是他那个等级的人的个人观点而已。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>这方面我也同意的啊，我前面不是说了：香港越来越依赖大陆面向世界的转口贸易和金融服务业。</span><br>
<span>但这不代表香港经济融入中国经济。一个这么大的城市，要想做地区中心城市，光有金融业显然是不够的。</span><br>
<span>但香港现在对大陆的相对封闭和高房价，让它无法吸收大陆的人才，也无法成为新技术企业的创业起点。</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>航运业上，由于香港跟大陆是不同的关税区，通过香港转口要多过一次海关，效率上不如从大陆港口直接进出口。</span><br>
<span>金融业上，香港目前还比较有优势，因为人民币尚不可自由兑换。但如果哪天中国的货币政策改变，这个优势也可能减小或消失。</span><br>
<span>香港在这两方面的发展，都需要大陆维持封闭的经济，把香港当做指定的垄断代理人才可能持续下去，拉动香港经济。</span><br>
<span>但这样做显然是以全中国的经济发展受阻受限为代价的。中央再怎么照顾香港也不可能让中国经济回到九十年代的局面。</span><br>
<span>如果香港经济想转型为有技术和管理优势的工商业中心，首先现在不一定有这个机遇了，其次它的经济政策和人才政策需要有一次大幅度转向，且牺牲资本集团和中产者的短期利益。</span><br>
<span>这恐怕不容易做到。</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-23 23:09</span><br>
<span>我没说香港“望大陆一直保持一个低收入水平”，恐怕你理解错了。我前面说的是“香港人的诉求是香港维持对 ...</span><br>
<span>如果我说，港珠澳大桥真的不是网上传的那样，所谓香港有意不带深圳玩，估计你是不信的吧 港珠澳大桥+深中通道的组合更优于双Y路线，这是技术专家确定的结果，跟网传的嫉妒真的关系不大……毕竟涉及到香港的联合工程我算半个参与打杂的了</span><br>
<span>正面比较难把当时专家们的技术意见表述完整，简单这么反过来说好了，要是香港真的不想带深圳玩，你觉得为何当年西九的高铁通过会比桥还顺利，以及接下来还会有一条高铁从广州经深圳机场到香港境内呢……</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>死亡確認 发表于 2019-6-23 23:07</span><br>
<span>一个问题，现在香港有很多大陆的人过去给人照顾生意，但反过来，香港给大陆这边提供了多少企业创造了多少 ...</span><br>
<span>阿里也要跑香港上市了，这算不算香港提供了为内地高科技企业捞钱的价值？我不是搞金融的，有错请轻喷</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>死亡確認 发表于 2019-6-23 23:07</span><br>
<span>一个问题，现在香港有很多大陆的人过去给人照顾生意，但反过来，香港给大陆这边提供了多少企业创造了多少 ...</span><br>
<span>阿里申请香港上市了，这算不算香港还有为内地高科技企业捞钱的价值华为也在香港有马甲公司从事一些海外业务，这算不算为内地高科技企业和开拓国际市场？</span><br>
<span>先说明我不是搞金融的，如果理解错了轻喷？</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span> 本帖最后由 憂鬱臺灣烏龜 于 2019-6-23 23:44 编辑 </span><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-23 23:34</span><br>
<span>如果我说，港珠澳大桥真的不是网上传的那样，所谓香港有意不带深圳玩，估计你是不信的吧 港珠澳大 ...</span><br>
<span>当时哪有什么深中通道？港珠澳大桥的方案从未考虑过同时建第二座桥。深中通道是深圳在双Y方案确定争取不到之后才死心，开始实际探讨的，且一直被压了好久，17年才开始实际操作。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1841250[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>香港这座城市还有救吗？[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1841250-1-1.html</link>
      <description>香港这座城市还有救吗？&#13;
原文链接：
&#13;
https://mp.weixin.qq.com/s/Ya7MtKeW6FYzx7W-6pYtXg
&#13;
（一）
&#13;
因为有在香港读书的经历，我曾经写过很多关于香港的文章，旨在消除我们对于香港青年的偏见，我不止一次说过，我接触过很多香港青年，他们真的不是坏，他们只是蠢而已。
&#13;
这绝对是我不带任何情感偏见非常可观的描述，如果你不喜欢言简意赅的一个“蠢”字，也可以的用“幼稚病”三个字，但就麻烦一些，我也没有任何歧视的意思。
&#13;
我在爬大东山看落曰的时候认识了一位同校的香港朋友，他大概加入了类似"本岛人优先"这类乱七八糟的组织，比极端港独稍微好一点，对大陆人也没有那么多敌视，大致立场就是你过你的、我过我的多好，现在香港不好是因为大陆政府管着......
&#13;
我问他，你为什么怀念英国殖民时代呢，甚至跟在英国国旗后面游行？
&#13;
他说，因为democracy啊，一人一票啊，现在香港这么多问题就是因为不democracy。
&#13;
我问他，港英殖民时代你们选过总督吗？
&#13;
他一下愣了，那种黑人问号？？？？的表情看着我。
&#13;
我发现他是真不懂，于是告诉他，在英国人统治你们的时候，总督都是高贵的女王陛下直接指派的，你们一毛钱选举权都没有。在政府公务员体系内，香港人还要排在印度人后面，是妥妥的三等公民。为争取自身权利、反对殖民压迫，香港人民在六十年代进行过一系列抗议运动，结果被你的英国慈父用印度人军警镇压了下去，拿枪biubiubiu地打你们香港人哎。 讲真，当时他那一脸懊恼、难以置信、悔恨、羞渐、尴尬的表情，我能把玩一辈子。
&#13;
第二个故事，当时台湾太阳花那时候（彼时还没有发生大规模占中事件），我们学校的学生会搞了各种乱七八糟的造势活动支持。然后有一次开会的时候，一位理事表示，每一位在座的学生会成员都要表态支持太阳花运动，说的特别高大上，如果不表态就不符合学生会的最高理想，就不符合学生会的立会理念。言下之意就是针对我们几位大陆学生。我们都觉得太阳花运动跟我们有毛关系，这种表态不是MDZZ么。当时有个大陆同学立马就急了，说你们凭什么逼我表态，我就是不支持，有种开除我啊。香港那边同学声音也高了八度，说我们是学生组织必须支持学雖动，这是原则。 我说大家都冷静一下，你说的学生会的理念、最高原则什么我们都认同，这同样是我们大陆人民所认同的价值观，你所表达的，就是民主和自由两种理念。 他说对，所以我们一定要**学生占领立法院。 我说民主讲究不同观点不同立场的共存于尊重，自由讲究每个人表达观点的权利能被保障。既然是自由，那我们有没有不**学生的权利呢？既然是民主，我们有没有保留不同观点的尊重呢？你这种做法，跟学生会的理念完全不合，你这是妥妥的专治啊。 直到我毕业，他们再也没有闹过什么幺蛾子了。 他们不仅仅是缺乏常识的问题，在很多事情上总能做出让正常人匪夷所思的操作。台湾跟香港在这一点上就非常像，比如台湾的“用爱发电”这个事，我第一次听到这个的时候觉得是故意黑的吧？结果尼玛真是真的，惊掉下巴。台湾是一个能源短缺的地区，二十一世纪初的几个夏天，都要经历上百次停电，于是当局提出了发展核电的计划，但遭到了民意的强烈反弹。一个环保组织在反核游行中打出了“用爱发电”的大旗；更惊讶的是，这在台湾还真普遍有人买账，还真很多人觉得用爱发电这个概念好，更有许多政客为了获取民众支持都开始喊这个口号。若论智障程度，香港青年不会让台湾青年独领风骚。当年一群香港脑残中学生为一些乱七八糟的破事在中环闹绝食。这个绝食牛逼就牛逼在是“接力绝食”——这是绝对香港脑残中学生们的一大发明：先几个人“绝食”八小时，然后下场吃饭；换另外一拨人再“绝食”八小时，完了该回家回家，该睡觉睡觉，明天接着再来……最捉急的事，就是接力的这八小时途中，他们还怕营养不良，不断地喝运动饮料……不规律饮食，久坐不动，高糖饮料，我感觉搞一波绝食之后那群香港中学生们还能都能胖一圈。作为一个正常的人类，我表示自己的智商受到了侮辱。我完全尊重你们表达政治诉求的权利，但是你们表达政治诉求的方式很难让我不觉得你们是群傻逼。 曾经，我非常非常享受这种对香港同龄人、台湾同龄人智商上的降维打击，我觉得他们太蠢了，基本的历史不了解，基本的政治常识不知道，就只会喊喊口号打打鸡血。就像我这样的，随随便便就碾压他们，特别享受他们那种毫无还手之力的快感。 但是，后来过了很久之后我才意识到，可能是，香港的基础教育出了问题。 意识到了这一点之后，我也通过香港的朋友了解了一下他们的教材，发现相比于大陆的九年义务教育，真的是简单了几个维度，有些内容一笔带过，有些内容考试不考。要知道，香港大学就读率在15%左右，也就是说我能接触到的这帮人里，已经算是精英了，但他们就是这水平，连基本的历史和政治常识都不了解。就算他们引以为傲的英语水平，其实也比不过大陆同班同学。但是有一点很重要，这也是我再之后才意识到的：他们并不是香港最拔尖的人才。
&#13;
（二） 我研究生导师，六十多岁一小老头，看着和蔼可亲平易近人，但是他的家族有很大的产业，妥妥的含着金钥匙出生，法学和管理学双博士，还有佛学、哲学、美学、文学等六个硕士文凭。住在九龙塘后面山上的一个别墅，那可是寸土寸金的地方。他这个别墅大到什么程度，大到可以请我们一个班的人去他们家院子里烧烤。他还给我们指，说你们看见院子里有竹子的那家了呗，那是成龙的房子。 我导师的老婆是八十年代某年的港姐第二名。两个儿子跟我们差不多大，一个在牛津，一个在剑桥，一个读哲学，一个读神学——在西方都是妥妥的贵族专业。一次去他家BBQ的时候正好他俩儿子回家，跟他们聊了聊发现水平非常之高，张口康德萨特，闭口施特劳斯康定斯基，然后他小儿子跟我们简单聊了聊就告辞了，说他下周要在尖沙咀某教堂举办一场圣诞钢琴独奏会，他的钢琴刚刚海运了回来，要布置到场地去。 当时我们都没有想太多，就觉得我导师真是人生赢家，父母优秀、妻子优秀、儿子优秀，自己也特别优秀，这样的人生让谁不羡慕呢。一段日子过后，再结合我在香港遇到的种种事情，我才意识到了，这背后不仅仅是一个优秀的家庭这样简单，而是香港精英阶层与平民阶层巨大的鸿沟。 我说香港的年轻人人蠢、笨、没有常识，说他们的基础教育出了问题，但我当时没有意识到，香港的精英阶层的子女教育是没有这个问题的，他们直接就送到了国外最顶级的私立学校，从小接受最拔尖的教育。阶级固化的棺材板就这样钉上了钉，平民和精英接受的都是不同的教育、不同的教材、不同的学校、不同的老师，平民的教育还要搞“素质教育”“宽松教育”“多元教育”，教的他们连基本的常识、基本的知识储备都没有，将来那什么去跟精英阶层掰手腕。 差不多同样年龄的两个香港青年，一个连**战争的历史都不知道，一个跟我侃侃而谈萨特的恶心和康定斯基的修养，这就是真实可见的割裂与鸿沟。最可怕的是，这个鸿沟不是20%和80%的鸿沟，而是0.1%和99.9%的鸿沟。香港还有希望吗？似乎只有这0.1%的未来才能称得上“希望”——这群精英没有国界，他们从小就是世界公民，接触到的都是世界最顶级的资源；更可怕的是他们的家产都在香港，他们会继承父辈祖辈巨额的财富，也就是说这些世界公民才是香港真正的主人。而剩下99.9%的绝大多数，可以说他们烂在了这一洼小地方。我一直在说，香港绝大多数平民生活质量没有我们想象的那么高，首先房子就那么小，房价还那么高——平均一间屋子的大小只有5-6平米，但平均房价达到了19.68万一平米（2018年的数据）；道路窄小拥挤，工作压力大竞争激烈，气候闷热潮湿，唯一好一点的估计就是吃的好吃。但综合来看香港空有一个**、亚洲金融之都、经济龙头这些光鲜亮丽的牌子，老百姓们尤其是年轻人们的生活未必有多好，一间房子就把他们都掏空了。 香港的繁华是那些“主人们”的繁华，是那些“0.1%”的罗曼蒂克，普通人对自己的生活并不满意，再加上又没有受过系统而可靠的基础教育，所以非常容易被一些“表面文章”所蛊惑：一说就是抗议，一闹就是上街，还一个个觉得自己挺光荣挺正义。他们把矛头指向了一个永远背锅的大陆，而香港真正的主人——地产大鳄、金融巨头和他们已经成为“世界公民”的儿孙们，在背后默默地数着钱。 于是精英们的“愚民教育”成功了，一些底层人民甚至也乐于看到自己学业压力减轻，主动拥抱所谓的“素质”“宽松”“多元化”的氛围，于是0.1%的统治牢不可破，他们的地位甚至比封建血统都要稳固，long may theyreign。
&#13;
 （三） 我们若说这是精英阶层——也是制度制定者们，有意识的愚民教育，似乎有些阴谋论的味道，但我们只看结果，则是一个非常清晰的现象：民众彻底被“愚”了——他们不知道如何去实现一个既定目标，甚至都不知道自己想要什么，不知道自己的诉求。 我之前的文章写过，香港的经济活力被地产资本所吞噬，而香港年轻人绝大多数劳动成果，都通过极高的房价被地产资本家变相剥削了。但是他们从来没有人看到这一点，没有人意识到打击高房价对于整个香港经济体的巨大作用。他们香港如野兽般的房地产业——它死死的扼住了香港经济的喉咙，榨干了香港经济前进的动力。房地产行业已经牢牢地绑架了香港经济与政治的方方面面：回归前，香港房地产以及关联行业增加值占香港GDP的份额在40%以上，整个区域经济活动几乎围绕着房地产业而转。房地产投资占固定资产总投资60% 以上，同时政府的财政收入也主要依靠土地收入以及其他房地产相关税收。债券市场中房地产股占港股总市值1／3，股票和房地产价格呈现“荣辱与共”的现象。房地产和银行业也互相依赖，房地产开发商和居民住宅按揭始终占银行贷款总额的 30％以上。香港四大家族——李嘉诚、郭得胜、李兆基、郑裕彤四家，全部以地产发家。与之相对应的，则是野蛮地产业下香港人民严重受损的生活幸福指数：香港平均房价为家庭年收入中位数的 12.6倍，居世界首位。截至2011年，47.7%的香港市民因无力购买私人住宅，居住在公屋(政府廉租房)或居屋（政府限价房）内。而其人均住房面积仅有12.8 平方米。 高房价严重损害着香港的经济活力，曾经转口贸易中心的经济红利完全流入了房地产市场，而在全球贸易不景气、中国对外交流出口遍地开花的当今，香港经济转型乏力，陷入了全面的困境。很简单，我是资本家，投资地产业回报率最高，我肯定不会冒着风险去投资新兴产业；我是一个普通人，我会去创业吗？我们活下去就已经竭尽全力了。 土地成了香港几大地产商发家的基础，地产上的巨大收益，使得他们将触角伸向其他领域。以至于形成今天香港几大家族企业，控制香港几乎所有公用领域的局面。电力公司、水务公司、煤气公司，几乎都在这些地产商的控制之下。香港的经济被认为已经严重的卡特尔化——即几家大的垄断财阀掌控经济的方方面面，享受经济发展的成果，而普通人民只能在温饱线挣扎。 回归二十年以来，以购买力平价计算的人均国内生产总值来衡量，香港从7000美元增长至如今的38000美元，翻了五倍有余，成为了世界上最富裕的七个经济体之一。然而普通人民的生活质量却丝毫看不出如何“翻了五倍”：根据2016年乐施会报告，香港700万人口中，贫困人口为117万人，贫困率高达17.6%。香港最贫穷10%家庭平均月收入，从2001年的2590美元下降至2011年的2170美元，十年间下降了16%。而这十年间，香港薪酬最高10%的人群收入增长率高达60%；1997年，李嘉诚资产70亿美元左右，2014年，李嘉诚个人资产310亿美元，增长442%，而李嘉诚近十年来数次“分家”，子女继承了其许多产业，李嘉诚家族资产，被认为超过1000亿美元。 据2016年瑞士信贷统计，香港人口中10%的富有人群控制着77.5%的财富，比十年前高出了近10%。基尼系数从1997年的0.518攀升到了2016年的0.539，位居发达经济体之首。香港连续五年蝉联全球住宅楼价最难负担城市，楼价入息比率为17倍，远超第二位温哥华的10.6倍。 一方面香港经济活力受损，兴新产业几无发展，上升渠道几乎被堵死；另一方面，香港人民亲身体会严重的贫富差距，仰望着高不可及的房价，这种不满情绪日积月累，成为骆驼背上愈来愈重的稻草堆。房价远远超出合理范围，香港特区政府多年来的治理缺失是重要原因。说起香港这几任特首，董先森吼不吼哇，董先森当然吼啦，但是董先森为什么吼呢？因为董先生是香港历任以来唯一一个没有地产背景的特首。董建华靠航运起家，父亲董浩云是香港“七大船王”之首。即便后来世界航运业不景，家族企业面临破产危机，董建华也没有收地产业一分钱，拒绝了四大家族注资之请，最后是霍英东带领注资1.2亿美元，董家企业才得以重整。董建华为了遏制地产投机大潮，大力兴建房屋，恰好又遇到亚洲金融风暴，使得房价在他上任头两年跌去一半，此后又经历非典，房价在03年低谷时已经只有97年的三分之一。 而曾荫权就没有董先生这样的高风亮节了，他在任期间被爆出多项涉嫌向商界利益输送的丑闻，其中大多都是地产商。包括多次乘坐富商豪华游艇及私人飞机外游，还有各路地产商赠送的贵重礼物。退休后曾荫权租用一处500平米的豪宅，年租金仅有8万元，这是典型的利益交换，要知道我在香港读书的时候，租一个7平米的单间一月都要4000房租。就在上个月，曾荫权被法院裁定公职人员行为失当罪成，判刑20个月。这件案子证据非常充分，所以无论在香港还是内地都没有引起过多争议，而拉他下水的就是地产商。曾荫权任内7年，私人住宅落成量一直维持低水平，每年平均只有1.2万套，不足董建华时期的一半。卖地数量同样低，每年平均只卖出8幅住宅地，令土地及房屋供应出现断层。在他任期内，房价飙升数倍，已经超越了97年的高峰。 香港第三人特首梁振英更是地产核算师出身，曾任香港测量师学会会长、香港房屋委员会委员，更是根正苗红的“地产人”。然而，毕竟作为一个特首，还是要为香港经济的全局考虑，梁振英也肯定明白地产业对于香港经济的“吸血”与抑制，早在董建华时期，梁就是董限制房地产政策的支持者。等到他上任后，更是连续出台了限制房价的十条政策，被香港人称作“梁十招”。然而他毕竟跟地产业有着千丝万缕的联系，政策推行也遭到地产商处处掣肘，香港房价调控丝毫未见成效。 在任的香港新特首林郑月娥，我又在她的履历中发现了“2003年，出任房屋及规划地政局常任秘书长”这一条。 历任特首里，最有希望解决香港地产困境的还是董先森的政策。董建华特首推出的“八万五计划”可以说是利港利民，唯一不利的就是地产商。然而随着政策的推出，香港房价持续下跌，香港有房人士坐不住了，因为他们说白了也是房价上涨的既得利益者。这时候香港媒体也跟着阴阳怪气煽风点火——反正房价上涨是政府无能，房价下跌也是政府无能，媒体总要搞个大新闻把谁批判一番嘛，人家也要吃饭嘛。于是一时间整个香港哀鸿遍野：涨了这么多年的房价下跌啦天要崩啦地要裂啦大清国要亡啦……更过分的是还给董特首取了一个外号叫“董八万”。最后在香港人民抗议房价下跌的一次又一次抗议游街中，“八万五计划”胎死腹中，香港楼市也最终走上了一条不归路。
&#13;
（四） 本文的题目是“香港这座城市还有救吗？”，也可以换成一个更精确的说法是“香港的年轻人们还能变聪明点吗？”——我给出的答案是悲观的。因为香港整个地方太小了，太闭塞了；而本地人又因为曾经得天独厚的地理历史因素，弥漫着一种发达过后弄弄的傲慢情绪。可以说整个地区的人都丧失了批判性与反思性，固步自封。如果抛去了香港优越的先天环境，香港年轻人（除0.1%的精英外）所受的教育和专业素养，至完全不足以在一个大市场中与大陆青年竞争的。同时香港长久以来受到西方价值观的冲击，普通民众很容易被蛊惑，上一次街，游一次行，就能获得一些虚伪的满足感，觉得自己多光荣多正义多威武霸气了，然后继续用自己的血肉去供养地产资本家，被人卖了还替人数钱还可开心呢。不在其位，不谋其政，我已经毕业回来了，我也没有那么圣母去过多操心香港有没有未来，我比较操心我们自己的未来。当今的香港社会是一面镜子，能反应很多的问题。 首当其冲的是教育问题。我在之前很多文章里都说过，我们国家最伟大的成就之一，就是把九年义务教育全国性推广。这一举措让即便最偏远的农村、山区、少数民族地区都纳入了现代化的轨道，为改革开放后的人口红利提供了坚实的基础。人口红利，不是单纯的人多，而是能够达到工业化生产要求、能够纳入经济体系的劳动力多，这才是真正的“红利”。义务教育带来的是高素质劳动力，这个“高素质”不一定是要读到本科硕士之类，而是针对经济活动来说的。放眼全球，中国的九年义务教育水平已经算是妥妥的“高素质”了。为什么印度人口同样众多，但是没有非常明显的人口红利存在？因为印度没有经历过我们翻天覆地影响深远的革命，农村等广大地区封建残余严重，广大人**在泥里并不能为工业生产所用，网上经常调侃的印度“一亿人口，十亿牲口”，虽然有一些侮辱性的含义，但也恰如其分地表达了印度现状——广大人口既不能为工业生产所用，也没有实力进入市场去消费，他们是被整个经济体抛弃的一群人，要命的是这群人是国家人口的绝大多数。 刘慈欣创作的科幻小说《乡村教师》，就是一曲平凡而伟大的基层教育工作者的赞歌： “那么，他们的个体相互之间的信息交流方式是什么？”   “极其原始，也十分罕见。他们身体内有一种很薄的器官，这种器官在这个行星以氧氮为主的大气中振动时可产生声波，同时把要传输的信息调制到声波之中，接收方也用一种薄膜器官从声波中接收信息。” 　　“这种方式信息传输的速率是多大？” 　　“大约每秒１至１０比特。” 　　“什么？！”旗舰上听到这话的所有人都大笑起来。 　　“真的是每秒１至１０比特，我们开始也不相信，但反复核实过。” 　　“上尉，你是个白痴吗？！”舰队统帅大怒，“你是想告诉我们，一种没有记忆遗传，相互间用声波进行信息交流，并且是以令人难以置信的每秒１至１０比特的速率进行交流的物种，能创造出５Ｂ级文明？！而且这种文明是在没有任何外部高级文明培植的情况下自行进化的？！” 　　“但，阁下，确实如此。” 　　“但在这种状态下，这个物种根本不可能在每代之间积累和传递知识，而这是文明进化所必需的！”
&#13;
 　　“他们有一种个体，有一定数量，分布于这个种群的各个角落，这类个体充当两代生命体之间知识传递的媒介。”   　“听起来象神话。” 　　“不，”参议员说：“在银河文明的太古时代，确实有过这个概念，但即使在那时也极其罕见，除了我们这些星系文明进化史的专业研究者，很少有人知道。” 　　“你是说那种在两代生命体之间传递知识的个体？” 　　“他们叫教师。”有很多人认为“高考”是我国教育公平的很好体现，我说并不完全正确，真正的教育公平在于教育资源的分配，高考只是很小的一个组成部分，只是一个结果、一个仪式化的认证，我们不能像香港人一样只看到表面现象而忽视了本质问题。所以，正如我在《基层医生、教师的普遍困境：为什么工作这么辛苦，待遇却这么低？》《医疗、教育、养老与社保的困境，最好的解药在哪里？》这两篇文章里，用近三万字分析的结论：有些行业不能市场化，医疗算一个，教育算一个。 有些人说医疗养老教育这些问题是市场化不完全的问题，能说出这种话的要么是脑子坏掉了，要么是良心坏掉了。我们分析了这么多还看不出来吗，完全市场化，像美国那样精英学校、私立医院就好了？除了少数富豪，广大民众都看不起病上不起学就好了？现在社会其实有一些很不好的端倪了，国家对医疗和教育的财政支持不够，医生待遇低，用药品回扣、滥开检查来弥补；教师待遇低，优秀老师纷纷流入私立学校，而公立学校师资力量越来越弱，老师越来越混日子划水；精英子女要么出国要么去昂贵的私立学校。看看美国和日本，公立学校都是什么样子，这样下来社会更加固化，精英永远是精英，屁民就在看不起病、上不起学的泥潭里烂掉了。 另一个是房地产问题，正如前文所述，香港是被房地产吸干了经济活力的城市，纵使有着繁华发达的表皮，大多数普通民众也很难享受到发展带来的幸福感。我们房地产市场面临着同样的问题，就比如“六个钱包”（夫妻，和两边四位父母）供养一套房产的理论，这说明房地产产业不光吸老百姓的血，还在吸其他产业的血——六个钱包都供了房子，那别的产业评什么活？更多地分析在《房地产市场批判》一文中也已经说得很详尽了，这里就不再赘述。 还是那句话，为啥我总是不厌其烦地分析香港问题，因为有些不仅仅是香港的问题。秦人不暇自哀，而后人哀之；后人哀之而不鉴之，亦使后人而复哀后人也。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>蹲墙角: </b><br>
<span>safelzy 发表于 2019-6-22 17:40</span><br>
<span>老哥，说实话你觉得香港还有希望吗？ 生活在一个一切被大资产家控制的城市，香港的大部分年轻人跟智障一样 ...</span><br>
<span>香港年轻人部分真心智障，我看香港佬节目，讲去深圳消费，居然有一堆人攻击介绍深圳好玩好食的UP主，说人家说五毛，骗他们去内地，还说影片内干净整洁卫生的深圳是骗人的。还有年轻人说香港足够好，没必要去内地，那井底之蛙口吻简直吓死人。</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span>modaoshi007 发表于 2019-6-22 15:59</span><br>
<span>有一个逻辑没看明白。</span><br>
<span>既然房地产商是主要利益集团，那么政府放开土地，开发商拿地越多，卖更多房子，才会 ...</span><br>
<span>物以稀为贵……</span><br>
</p><p><b>龙与俯卧撑: </b><br>
<span>我觉得需要一些很大的刺激</span><br>
</p><p><b>afsd109: </b><br>
<span>Gooddays 发表于 2019-6-22 16:12</span><br>
<span>我原本也是支持泛民的港灿一份子，然後因泛民太過份被逼到去反泛民。</span><br>
<span>我在香港出生。8X年末那件大事時我 ...</span><br>
<span>哪里还用得到08年，华叔当年早就看出那些家伙就是收钱办事，借着明珠派的壳来搞内部分裂的了。在自己生命最后几年看着自己建立起来的一切在慢慢崩塌真的是一件很难受的事。</span><br>
</p><p><b>gary76: </b><br>
<span>引用第95楼Gooddays于2019-06-22 12:06发表的:</span><br>
<span>如果革命機那建國是弱智，香港這班新一代是百倍智障。因為革命機中主角們至少擁有威力強大的武器，外加自己......</span><br>
<span>@Gooddays</span><br>
<span>我們幾個香港朋友最常拿來說的例子就是西德清算柏林圍牆的東德守軍和烏克蘭前幾年警察向人民下跪</span><br>
<span>我只能說他們是真不知道甚麼叫納粹和種族歧視了</span><br>
<span>不過這次林鄭和香港警察是有很多智障操作就是，而且無親政府的媒體鋪天蓋地報道挖地磚和偷地盤的建材</span><br>
<span>香港政府我覺得再給20年都只會是個施政無力的斷腿鴨</span><br>
<span>公務員體系出身的沒政治手腕和技術，商界出身的厚顏無恥又不會政治化妝</span><br>
<span>沒救了</span><br>
<span>----发送自 Sony G8232,Android 8.0.0</span><br>
</p><p><b>safelzy: </b><br>
<span>gary76 发表于 2019-6-22 17:59</span><br>
<span>@Gooddays</span><br>
<span>我們幾個香港朋友最常拿來說的例子就是西德清算柏林圍牆的東德守軍和烏克蘭前幾年警察向人民下 ...</span><br>
<span>林郑政府有幼稚病，一群暴动分子就把二读吓回去了，开玩笑吧。</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span>safelzy 发表于 2019-6-22 17:40</span><br>
<span>老哥，说实话你觉得香港还有希望吗？ 生活在一个一切被大资产家控制的城市，香港的大部分年轻人跟智障一样 ...</span><br>
<span>除非香港政府取回教育及傳媒的控制，否則早晚玩完。</span><br>
<span>香港現時主要靠金融業服務業，金融業非常依靠中國大陸，股市藍籌股有很多中國公司，而只要中國能夠建立一個被國外接受的金融市場，中國公司把上市地點搬回大陸，各種融資離開香港，香港金融會被重創至再起不能。</span><br>
<span>沒有了金融後，服務業不可能撐下去。</span><br>
<span>最大問題是香港新一代反中意識太強，已到達逢中必反的地步，甚至去到只要名義是反中，違法也是理所當然理應被原諒的心態，在這情況下中國政府弄倒香港也不會影響自己的良心。</span><br>
<span>如果香港人能理性一點，跟中國政府好好相處，那香港便能以中國最大金融市場的地位好好活下去。但現在這情況中方只會想盡快把產業遷離香港吧。</span><br>
<span>現在便看中國甚麼時候把相關產業發展至能取代香港，那時候便是香港玩完的時候。</span><br>
</p><p><b>safelzy: </b><br>
<span>目前从中央的举动来看，香港最近的闹剧可能被视为无关紧要，中央搬个马扎坐看事态发展。本身来讲hk只是一个700W人口的小城市，对大局无关紧要，真要事态严重，驻军直接上了。 另外，香港这么乱不就是西方情报机构闹得，伟大复兴实现，港灿就没得闹了</span><br>
</p><p><b>gary76: </b><br>
<span>引用第157楼safelzy于2019-06-22 18:06发表的:</span><br>
<span>目前从中央的举动来看，香港最近的闹剧可能被视为无关紧要，中央搬个马扎坐看事态发展。本身来讲hk只是一......</span><br>
<span>@safelzy</span><br>
<span>會亂起來，西環那群反賊有50%的功勞</span><br>
<span>林鄭會搞一個這麼幼稚粗暴的修例稿，沒西環鼓動我是不信的</span><br>
<span>----发送自 Sony G8232,Android 8.0.0</span><br>
</p><p><b>safelzy: </b><br>
<span> 本帖最后由 safelzy 于 2019-6-22 18:11 编辑 </span><br>
<span>Gooddays 发表于 2019-6-22 18:05</span><br>
<span>除非香港政府取回教育及傳媒的控制，否則早晚玩完。</span><br>
<span>香港現時主要靠金融業服務業，金融業非常依靠中國大 ...</span><br>
<span>我自己推演，香港如果想有未来，经济上只有靠中央把香港巨富控制的产业全部赎买，国家部分控制；政治上，收回部分特权，强化中央权威；文化上，更改课本。但是这些基本不是短期内能实现的，怕是要2050了，香港怕是撑不到那个时候。 现在外国情报机构鼓动香港年轻人造反，情况激化下去，驻军肯定要出动。驻军出动了，目前这种形式主义的港人治港怕是要完了</span><br>
</p><p><b>20044538: </b><br>
<span>safelzy 发表于 2019-6-22 18:06</span><br>
<span>目前从中央的举动来看，香港最近的闹剧可能被视为无关紧要，中央搬个马扎坐看事态发展。本身来讲hk只是一个 ...</span><br>
<span>驻军是不可能动的，总体而言，香港对中国虽然重要，但是也不至于是影响大局的存在，闹就闹吧。</span><br>
</p><p><b>对事不对人: </b><br>
<span>logiccat 发表于 2019-6-22 17:50</span><br>
<span>因为没开蒙啊，这事实如当头棒喝，冲击了三观，不过我估计他根本还没形成值得冲击的三观，所以轻轻一推就 ...</span><br>
<span>第一段肯定是假的。和香港人谈什么过往上百年历史根本没意义，它们对香港历史的认知一直处于自我幻想之中。香港社会流有反驳的第一段故事的套路，大意是“英国(在最后两年)给了香港氏王，系tg抹杀咗佢”。</span><br>
<span>对于这个，tg的说法是，“英国背叛了中国，在签订协议后私自更改政体，妄想把高度自治变成完全自治，谋求把香港变成完全脱离中国的政治实体”。</span><br>
<span>换个直观说法，即使现在，tg对香港的直接管理也就是特首的任命，对诸如司法和立法是没有太大的干预权。更不要说过去几届对香港特首也没多大的控制力。</span><br>
<span>也因为如此，才会有tg说特首是香港最高长官，掌管香港行政、立法、司法的最高地区负责人。</span><br>
<span>香港人说的特首普选，核心目的是把tg完全踢出香港政治圈。当然，它们是活在梦里，以为这样就可以完全独立，而不知道这样会让tg把香港整个体制改造，还幻想着所谓的“国际社会”和广东替它们挡刀子。</span><br>
</p><p><b>东南互保: </b><br>
<span>对事不对人 发表于 2019-6-22 18:18</span><br>
<span>第一段肯定是假的。和香港人谈什么过往上百年历史根本没意义，它们对香港历史的认知一直处于自我幻想之中 ...</span><br>
<span>地方行政首长普选产生=独立</span><br>
<span>大大真是慧眼如炬呢</span><br>
</p><p><b>突发性哮喘病患: </b><br>
<span>不要当巨魔了</span><br>
</p><p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>实际上现在香港的传媒已经掌握的差不多了，只剩一个苹果日报极端反动，但是架不住有网络啊！至于教材，12年不就闹过一次。这次出来的人很多都是97后，越年轻越反中，倾向特别类似台湾，台湾也是这样，越年轻越没有中国人的意识</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>对事不对人 发表于 2019-6-22 18:18</span><br>
<span>第一段肯定是假的。和香港人谈什么过往上百年历史根本没意义，它们对香港历史的认知一直处于自我幻想之中 ...</span><br>
<span>TG本质当年就拿回了驻军权 部分外交权 部分行政权</span><br>
<span>其他权力其实还是在英国人手里</span><br>
</p><p><b>gary76: </b><br>
<span>引用第164楼不容易注册上于2019-06-22 18:53发表的:</span><br>
<span>实际上现在香港的传媒已经掌握的差不多了，只剩一个苹果日报极端反动，但是架不住有网络啊！至于教材，12......</span><br>
<span>@不容易注册上</span><br>
<span>假的，親建制或者親中的媒體一個比一個弱，肥佬黎一個打20個還有剩</span><br>
<span>蘋果頭版的煽動力在香港是香港最強的，沒有之一</span><br>
<span>----发送自 Sony G8232,Android 8.0.0</span><br>
</p><p><b>对事不对人: </b><br>
<span>东南互保 发表于 2019-6-22 18:22</span><br>
<span>地方行政首长普选产生=独立</span><br>
<span>大大真是慧眼如炬呢</span><br>
<span> 谢谢夸奖，现在否决普选方案的是香港</span><br>
</p><p><b>quadrozeke: </b><br>
<span>safelzy 发表于 2019-6-22 18:09</span><br>
<span>我自己推演，香港如果想有未来，经济上只有靠中央把香港巨富控制的产业全部赎买，国家部分控制；政治上， ...</span><br>
<span>没那么复杂，现在的问题是大资本在挤压其他所有人的议价空间，如果允许人员自由流动，那么结果应该是香港人全部跑去其他地方，跑到一定程度，劳动者就重获一定的议价空间，重新平衡……最后也许世界的其他地方就变成相对的住宅区，而香港就是那个CBD。</span><br>
<span>但是现实比较复杂，香港的人口外流是受到多重限制的。去发达国家去不起，又不愿到大陆来，更差的地方你不愿意我也不愿意那就不讨论了。</span><br>
<span>香港的年轻人哪怕是吃共产党的饭骂共产党，到大陆工作骂大陆人，都是摆脱资本家束缚，重新赢得议价能力的办法。所谓此处不留爷，自有留爷处，只要存在一个去处，受到的压榨就是有限度的。政策上给他们出逃已经准备了全面的机制，甚至说香港大学难考，没有文凭在其他地方找工作难找，国内高校都放宽了标准，可以来内地读好学校好专业。然而愿意走这条路的考生只有百分之三四的样子……那还有什么好讲的呢？</span><br>
<span>中央可以和冷战时期帮助过中共的资本家打配合，也愿意和受压迫的劳动者打配合，其实选择谁都是一样的，然而香港小青年不愿意和中央打配合。</span><br>
<span>中央要香港玩完其实也很简单，只要按照既定方针和美国斗下去就行了。</span><br>
</p><p><b>ギナ: </b><br>
<span>苦主 发表于 2019-6-22 13:56</span><br>
<span>在包容开放的潮汕天龙人统治下深圳一定会成为宇宙政经中心</span><br>
<span>我TM能不能举报你地狱骑士</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>modaoshi007 发表于 2019-6-22 15:59</span><br>
<span>有一个逻辑没看明白。</span><br>
<span>既然房地产商是主要利益集团，那么政府放开土地，开发商拿地越多，卖更多房子，才会 ...</span><br>
<span>他们阻止的是政府推出廉价公屋，那当然是挡他们的财路</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>对中央来说，香港现在就是个大号猴子园，随它们闹腾，反正也翻不了园子。供大陆人民和世界人民参观揣摩。</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>afsd109 发表于 2019-6-22 17:57</span><br>
<span>哪里还用得到08年，华叔当年早就看出那些家伙就是收钱办事，借着明珠派的壳来搞内部分裂的了。在自己生命 ...</span><br>
<span>华叔是哪位</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span>gary76 发表于 2019-6-22 18:08</span><br>
<span>@safelzy</span><br>
<span>會亂起來，西環那群反賊有50%的功勞</span><br>
<span>有這可能，這議案一直的問題是 “為何原屬台灣殺人案的港台事務要強行拉大陸及澳門進來”，導至政府的說服力非常弱。</span><br>
<span>雖然有人說這是為了打擊外逃貪官，但這班人有錢可以跑去歐美，即使通過議案也不可能捉到任何人。</span><br>
<span>但最大問題在於為何最後林鄭要退縮，到了包圍立法會那一刻，即使徹回議案反對人士也不可能原諒她，結果便是泛民繼續攻擊她時，連建制派也因為覺得被背叛而很反感，這種一次性得罪泛民建制的行為，我真想知道是她的決定還是被他人逼迫。</span><br>
</p><p><b>东南互保: </b><br>
<span>对事不对人 发表于 2019-6-22 19:23</span><br>
<span>谢谢夸奖，现在否决普选方案的是香港</span><br>
<span>是那个只允许在刘德华和成龙里面选一个投票，周润发人气高但得不到小圈子产生的提名委员会半数认可就不能参加竞选的普选方案吗？</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span> 本帖最后由 大韩李明博 于 2019-6-22 20:26 编辑 </span><br>
<span>我相信香港是有很好的未來的。但是民主派的做法非常不妥，此次占中明明民主派可以用很多措施在技術上封堵問題，但是卻採取了民粹做法。民主和建制各有大批支持者，以後香港真的民選了，另一派不滿也上街鬧事怎麼辦？</span><br>
</p><p><b>qiandai: </b><br>
<span>这也是一篇朋友圈爽文</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span>mrock 发表于 2019-6-22 19:53</span><br>
<span>他们阻止的是政府推出廉价公屋，那当然是挡他们的财路</span><br>
<span>明日大嶼會是另一戰場，明日大嶼一成功，地產商以往累積的土地價值會大減。</span><br>
<span>所以我這次對政府強推逃犯條例是頗為不滿，因為條例通過沒多大用，而當出現這一次強行把無關的中方扯進議案後，以後其他議案的阻力會更大，明日大嶼成功機會大減。</span><br>
<span>更不要說林鄭這一縮，會讓人覺得任何麻煩議案也能靠佔中衝擊解決，後果嚴重。</span><br>
<span>雖然我反感泛民以犯法方式去表達意見，但這次政府也是非常失敗。</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>quadrozeke 发表于 2019-6-22 19:24</span><br>
<span>没那么复杂，现在的问题是大资本在挤压其他所有人的议价空间，如果允许人员自由流动，那么结果应该是香港 ...</span><br>
<span>大部分香港人底层人受教育不足，从事的低端服务业，在大陆找同类工作薪水还不如香港。</span><br>
<span>高端工作又轮不到他们。</span><br>
<span>至于他们的下一代，其实可以通过到大陆读书寻找更宽的出路，但是媒体和教育界开足马力洗脑制造厌中以及恐中氛围，自然也没多少人敢来或愿意来。</span><br>
<span>而且鼓吹的“母语教育”，“撑粤语”，反对“普教中”，导致许多人普通话能力低下，想到大陆也多了一层障碍。</span><br>
<span>还是留在香港当韭菜是最吼的。</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span> 本帖最后由 Gooddays 于 2019-6-22 20:46 编辑 </span><br>
<span>东南互保 发表于 2019-6-22 20:22</span><br>
<span>是那个只允许在刘德华和成龙里面选一个投票，周润发人气高但得不到小圈子产生的提名委员会半数认可就不能 ...</span><br>
<span>首先要注意這方案只是第一步，原本是每一次選舉慢慢放宽。另外有計劃是完成這第一步後便是立法會改組的第一步。香港人有點腦那當然是先打開政改局面，一層一層地推下去。現在否決了，下次人大再用同一方案，那一百年後也只會否決。</span><br>
<span>只要先接受第一步，到下次第二步時中方怎也要加新東西，不斷擴大變得更自由。即使中方停止不幹，完成了第一步也不是壞事。</span><br>
<span>其次至少你可以在劉德華或成龍之間選一個，不接受這方案那即使塞山本宽來當特首也要硬吃。</span><br>
<span>再加上只要香港人擁有最終決定權，劉德華及成龍也要看數百萬香港人臉色，要討好香港人，如想連任便要讓大半香港人高興。否決這議案代表候選人只需要討好八百人便成了。</span><br>
</p><p><b>拾下拾下仔: </b><br>
<span>Gooddays 发表于 2019-6-22 20:29</span><br>
<span>明日大嶼會是另一戰場，明日大嶼一成功，地產商以往累積的土地價值會大減。</span><br>
<span>所以我這次對政府強推逃犯條 ...</span><br>
<span>假設你相信林鄭的說法，可能出發點就兩個：堵漏洞解決案件；在中港信任問題上更進一步（她舉例了高鐵條例拖很久現在大家很開心）</span><br>
<span>問題是她好像從未考慮到這條例多麼容易被反對派製造話題搞煽動…估計終於意識到了…所以就縮了</span><br>
<span>— from Google Pixel 3a, Android 10 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>leia_rolando: </b><br>
<span>一个被实际控制，又高度依赖内陆的经济供给的地方，真是想象不出能闹出什么大事来，最多也就被恶心到而已</span><br>
</p><p><b>poco98: </b><br>
<span>港灿操着白左的心没有白左的命</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>Gooddays 发表于 2019-6-22 20:29</span><br>
<span>明日大嶼會是另一戰場，明日大嶼一成功，地產商以往累積的土地價值會大減。</span><br>
<span>所以我這次對政府強推逃犯條 ...</span><br>
<span>林郑可能从此跛脚。剩下的任期即使撑满也推不动什么大的议题了。连任更是基本无望。</span><br>
</p><p><b>东南互保: </b><br>
<span>Gooddays 发表于 2019-6-22 20:43</span><br>
<span>首先要注意這方案只是第一步，原本是每一次選舉慢慢放宽。另外有計劃是完成這第一步後便是立法會改組的第 ...</span><br>
<span>这位香港朋友怎么知道第二步不会是修改基本法允许特首无限连任呢？</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span>mrock 发表于 2019-6-22 20:36</span><br>
<span>大部分香港人底层人受教育不足，从事的低端服务业，在大陆找同类工作薪水还不如香港。</span><br>
<span>高端工作又轮不到 ...</span><br>
<span>香港人自己說不需要那麼多大學生，還說大學生搞的學位貶值。</span><br>
<span>我在知乎這樣說還有港仔出來噴。</span><br>
</p><p><b>20044538: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-6-22 20:09</span><br>
<span>对中央来说，香港现在就是个大号猴子园，随它们闹腾，反正也翻不了园子。供大陆人民和世界人民参观揣摩。</span><br>
<span>大陆人民和世界人民心态完全不一样，大陆人民心态复杂，世界人民是狂欢，越乱越好啊。</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span>拾下拾下仔 发表于 2019-6-22 20:48</span><br>
<span>假設你相信林鄭的說法，可能出發點就兩個：堵漏洞解決案件；在中港信任問題上更進一步（她舉例了高鐵條例 ...</span><br>
<span>高鐵一地兩檢是因為有實際需要才沒多大阻力，即使反對派也明白如無視政治問題，一地兩檢是最方便的方案。</span><br>
<span>但逃犯條例的起因是台灣殺人案，跟中國澳門毫無關係，不是解決港台移交逃犯的必要事項，在合理性上跟高鐵是完全兩回事。</span><br>
<span>林鄭明顯沒想清楚便推議案，最後這結果真是自找。</span><br>
</p><p><b>f15: </b><br>
<span>Gooddays 发表于 2019-6-22 20:29</span><br>
<span>明日大嶼會是另一戰場，明日大嶼一成功，地產商以往累積的土地價值會大減。</span><br>
<span>所以我這次對政府強推逃犯條 ...</span><br>
<span>完全同意</span><br>
<span>另外林郑前硬后缩，反差实在太大，令人疑惑</span><br>
</p><p><b>东南互保: </b><br>
<span>拾下拾下仔 发表于 2019-6-22 20:48</span><br>
<span>假設你相信林鄭的說法，可能出發點就兩個：堵漏洞解決案件；在中港信任問題上更進一步（她舉例了高鐵條例 ...</span><br>
<span>换个角度想，郑特首全家都是英国人，中央没要她搞引渡条款，她非要搞，结果搞成200万上街，这是不是英国人搞乱香港的阴谋？</span><br>
</p><p><b>20044538: </b><br>
<span>大韩李明博 发表于 2019-6-22 20:58</span><br>
<span>香港人自己說不需要那麼多大學生，還說大學生搞的學位貶值。</span><br>
<span>我在知乎這樣說還有港仔出來噴。</span><br>
<span>我比较好奇香港底层老百姓的想法，按照道理来讲，教育固化吃亏的肯定是底层老百姓吧？香港媒体的言论代表了底层老百姓的想法，还是底层老百姓根本没有办法发言呢？</span><br>
</p><p><b>拾下拾下仔: </b><br>
<span> 本帖最后由 拾下拾下仔 于 2019-6-22 21:10 编辑 </span><br>
<span>Gooddays 发表于 2019-6-22 21:01</span><br>
<span>高鐵一地兩檢是因為有實際需要才沒多大阻力，即使反對派也明白如無視政治問題，一地兩檢是最方便的方案。 ...</span><br>
<span>聽她訪談有提到一個點是，這案件她不能跟台灣談，要跟台灣的中央談，而因為技術上台灣問題香港立場是跟中央一致的，估計因此一直因為這個原則問題不能跟台灣談方案（</span><br>
<span>所以她說這條例讓她終於找到方法了（雖然台灣那邊又說不會按這條例談，但這就目測沒那麼原則，還可能談</span><br>
<span>— from Google Pixel 3a, Android 10 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span> 本帖最后由 Gooddays 于 2019-6-22 21:15 编辑 </span><br>
<span>东南互保 发表于 2019-6-22 20:55</span><br>
<span>这位香港朋友怎么知道第二步不会是修改基本法允许特首无限连任呢？ ...</span><br>
<span>首先連任也要選民投票，特首幹得不好時，三選一便代表他下次會敗選，永遠連任對他沒有幫助。如果特首能力強讓半數香港人滿意，永遠連任也是數百萬香港人自己的選擇。</span><br>
<span>不要以為其他兩人比原特首差便可讓原特首連任，先想想川普是怎樣從黨內初選成功至當美國總統。</span><br>
<span>其次立法會可以選擇否決第二步，現在第一步便被否決了。那便至少能維持比原初八百選委更好的第一步，由香港人三選一，即使那三人再差，為了當選及連任也要取悅數百萬香港選民中大半人。</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span>20044538 发表于 2019-6-22 21:06</span><br>
<span>我比较好奇香港底层老百姓的想法，按照道理来讲，教育固化吃亏的肯定是底层老百姓吧？香港媒体的言论代表 ...</span><br>
<span>因為香港產業局限很大，一般就業最好的是醫生，之後律師和金融業，然後IT資訊業。</span><br>
<span>其他的專業就業並不樂觀，所以很多人並不追求學位，反正出來7仔，或者酒樓，小店。一個月也有萬把元，如果不考慮買房，這個收入在香港過日子還是沒問題的。</span><br>
<span>香港狀元首選專業都是醫科，香港原來只有2所大學，去年增加了1所。總共3所大學有醫學專業，之前2所大學一年招生不過500人。。你想一下香港醫生的收入有多滋潤，但是如果一個香港人去什麼機械工程，材料科學。他出來去哪裡就業？來大陸么？大陸工資可能未必有香港的洗碗工高。</span><br>
<span>所以香港年輕人的戾氣，如果能深入了解，還是可以理解的。殘酷的階級固化。</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>大韩李明博 发表于 2019-6-22 20:58</span><br>
<span>香港人自己說不需要那麼多大學生，還說大學生搞的學位貶值。</span><br>
<span>我在知乎這樣說還有港仔出來噴。</span><br>
<span>这位能在前后几句话中自我打脸还不自知的逻辑水平，他自己便是令学位贬值……</span><br>
<span>不过话说回来，香港的经济结构确实容纳不下太多大学生。高端的金融、法律、管理等岗位就那么些，还有全世界的人才来竞争。从事广大低端服务业的话，读大学就是浪费时间浪费钱。</span><br>
<span>但是如果考虑个人发展，香港高中毕业生到大陆读个好大学（香港学生有优待很容易）并在大陆找工作，找到高端工作不难。尤其是对于那些在香港本地考不上大学的中下层家庭的学生来说，这绝对是一条捷径。那么大的国土和市场，他们又享有一定程度的超国民待遇，机会远比困在香港多得多。</span><br>
<span>但是在香港这种画地为牢自我设限的氛围下，这些学生和他们的家庭都很难有那个眼光和志向。</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>大韩李明博 发表于 2019-6-22 21:14</span><br>
<span>因為香港產業局限很大，一般就業最好的是醫生，之後律師和金融業，然後IT資訊業。</span><br>
<span>其他的專業就業並不樂 ...</span><br>
<span>没辙 当年错过产业转型，现在也没机会逆转了</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span> 本帖最后由 大韩李明博 于 2019-6-22 21:20 编辑 </span><br>
<span>mrock 发表于 2019-6-22 21:15</span><br>
<span>这位能在前后几句话中自我打脸还不自知的逻辑水平，他自己便是令学位贬值……</span><br>
<span>不过话说回来，香港的经济 ...</span><br>
<span>港仔</span><br>
<span>中六畢業7仔搬磚：入數 一萬二</span><br>
<span>大陸大學畢業：入數6000</span><br>
<span>港仔：傻嗨才去。</span><br>
<span>實際上港仔沒有可持續發展的眼光。。不知道長遠發展有個學位的好處。</span><br>
<span>不過也有個原因，港仔簡體字有壓力。</span><br>
</p><p><b>ukuli: </b><br>
<span>东南互保 发表于 2019-6-22 21:04</span><br>
<span>换个角度想，郑特首全家都是英国人，中央没要她搞引渡条款，她非要搞，结果搞成200万上街，这是不是英国 ...</span><br>
<span>更正数据，200w是民阵自称。其他客观统计40w多</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span>ukuli 发表于 2019-6-22 21:20</span><br>
<span>更正数据，200w是民阵自称。其他客观统计40w多</span><br>
<span>民阵说200W加1人，那个死去的炮灰也算。</span><br>
<span>而且客观没用，外媒外面都说200W人。洋人反正高潮了。</span><br>
</p><p><b>乔伊: </b><br>
<span>20044538 发表于 2019-6-22 21:06</span><br>
<span>我比较好奇香港底层老百姓的想法，按照道理来讲，教育固化吃亏的肯定是底层老百姓吧？香港媒体的言论代表 ...</span><br>
<span>三千世界　常世之闇</span><br>
<span>嘆なげク唄うたモ聞きコエナイヨ</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1841250[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>香港这座城市还有救吗？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1841250-1-1.html</link>
      <description>香港这座城市还有救吗？&#13;
原文链接：
&#13;
https://mp.weixin.qq.com/s/Ya7MtKeW6FYzx7W-6pYtXg
&#13;
（一）
&#13;
因为有在香港读书的经历，我曾经写过很多关于香港的文章，旨在消除我们对于香港青年的偏见，我不止一次说过，我接触过很多香港青年，他们真的不是坏，他们只是蠢而已。
&#13;
这绝对是我不带任何情感偏见非常可观的描述，如果你不喜欢言简意赅的一个“蠢”字，也可以的用“幼稚病”三个字，但就麻烦一些，我也没有任何歧视的意思。
&#13;
我在爬大东山看落曰的时候认识了一位同校的香港朋友，他大概加入了类似"本岛人优先"这类乱七八糟的组织，比极端港独稍微好一点，对大陆人也没有那么多敌视，大致立场就是你过你的、我过我的多好，现在香港不好是因为大陆政府管着......
&#13;
我问他，你为什么怀念英国殖民时代呢，甚至跟在英国国旗后面游行？
&#13;
他说，因为democracy啊，一人一票啊，现在香港这么多问题就是因为不democracy。
&#13;
我问他，港英殖民时代你们选过总督吗？
&#13;
他一下愣了，那种黑人问号？？？？的表情看着我。
&#13;
我发现他是真不懂，于是告诉他，在英国人统治你们的时候，总督都是高贵的女王陛下直接指派的，你们一毛钱选举权都没有。在政府公务员体系内，香港人还要排在印度人后面，是妥妥的三等公民。为争取自身权利、反对殖民压迫，香港人民在六十年代进行过一系列抗议运动，结果被你的英国慈父用印度人军警镇压了下去，拿枪biubiubiu地打你们香港人哎。 讲真，当时他那一脸懊恼、难以置信、悔恨、羞渐、尴尬的表情，我能把玩一辈子。
&#13;
第二个故事，当时台湾太阳花那时候（彼时还没有发生大规模占中事件），我们学校的学生会搞了各种乱七八糟的造势活动支持。然后有一次开会的时候，一位理事表示，每一位在座的学生会成员都要表态支持太阳花运动，说的特别高大上，如果不表态就不符合学生会的最高理想，就不符合学生会的立会理念。言下之意就是针对我们几位大陆学生。我们都觉得太阳花运动跟我们有毛关系，这种表态不是MDZZ么。当时有个大陆同学立马就急了，说你们凭什么逼我表态，我就是不支持，有种开除我啊。香港那边同学声音也高了八度，说我们是学生组织必须支持学雖动，这是原则。 我说大家都冷静一下，你说的学生会的理念、最高原则什么我们都认同，这同样是我们大陆人民所认同的价值观，你所表达的，就是民主和自由两种理念。 他说对，所以我们一定要**学生占领立法院。 我说民主讲究不同观点不同立场的共存于尊重，自由讲究每个人表达观点的权利能被保障。既然是自由，那我们有没有不**学生的权利呢？既然是民主，我们有没有保留不同观点的尊重呢？你这种做法，跟学生会的理念完全不合，你这是妥妥的专治啊。 直到我毕业，他们再也没有闹过什么幺蛾子了。 他们不仅仅是缺乏常识的问题，在很多事情上总能做出让正常人匪夷所思的操作。台湾跟香港在这一点上就非常像，比如台湾的“用爱发电”这个事，我第一次听到这个的时候觉得是故意黑的吧？结果尼玛真是真的，惊掉下巴。台湾是一个能源短缺的地区，二十一世纪初的几个夏天，都要经历上百次停电，于是当局提出了发展核电的计划，但遭到了民意的强烈反弹。一个环保组织在反核游行中打出了“用爱发电”的大旗；更惊讶的是，这在台湾还真普遍有人买账，还真很多人觉得用爱发电这个概念好，更有许多政客为了获取民众支持都开始喊这个口号。若论智障程度，香港青年不会让台湾青年独领风骚。当年一群香港脑残中学生为一些乱七八糟的破事在中环闹绝食。这个绝食牛逼就牛逼在是“接力绝食”——这是绝对香港脑残中学生们的一大发明：先几个人“绝食”八小时，然后下场吃饭；换另外一拨人再“绝食”八小时，完了该回家回家，该睡觉睡觉，明天接着再来……最捉急的事，就是接力的这八小时途中，他们还怕营养不良，不断地喝运动饮料……不规律饮食，久坐不动，高糖饮料，我感觉搞一波绝食之后那群香港中学生们还能都能胖一圈。作为一个正常的人类，我表示自己的智商受到了侮辱。我完全尊重你们表达政治诉求的权利，但是你们表达政治诉求的方式很难让我不觉得你们是群傻逼。 曾经，我非常非常享受这种对香港同龄人、台湾同龄人智商上的降维打击，我觉得他们太蠢了，基本的历史不了解，基本的政治常识不知道，就只会喊喊口号打打鸡血。就像我这样的，随随便便就碾压他们，特别享受他们那种毫无还手之力的快感。 但是，后来过了很久之后我才意识到，可能是，香港的基础教育出了问题。 意识到了这一点之后，我也通过香港的朋友了解了一下他们的教材，发现相比于大陆的九年义务教育，真的是简单了几个维度，有些内容一笔带过，有些内容考试不考。要知道，香港大学就读率在15%左右，也就是说我能接触到的这帮人里，已经算是精英了，但他们就是这水平，连基本的历史和政治常识都不了解。就算他们引以为傲的英语水平，其实也比不过大陆同班同学。但是有一点很重要，这也是我再之后才意识到的：他们并不是香港最拔尖的人才。
&#13;
（二） 我研究生导师，六十多岁一小老头，看着和蔼可亲平易近人，但是他的家族有很大的产业，妥妥的含着金钥匙出生，法学和管理学双博士，还有佛学、哲学、美学、文学等六个硕士文凭。住在九龙塘后面山上的一个别墅，那可是寸土寸金的地方。他这个别墅大到什么程度，大到可以请我们一个班的人去他们家院子里烧烤。他还给我们指，说你们看见院子里有竹子的那家了呗，那是成龙的房子。 我导师的老婆是八十年代某年的港姐第二名。两个儿子跟我们差不多大，一个在牛津，一个在剑桥，一个读哲学，一个读神学——在西方都是妥妥的贵族专业。一次去他家BBQ的时候正好他俩儿子回家，跟他们聊了聊发现水平非常之高，张口康德萨特，闭口施特劳斯康定斯基，然后他小儿子跟我们简单聊了聊就告辞了，说他下周要在尖沙咀某教堂举办一场圣诞钢琴独奏会，他的钢琴刚刚海运了回来，要布置到场地去。 当时我们都没有想太多，就觉得我导师真是人生赢家，父母优秀、妻子优秀、儿子优秀，自己也特别优秀，这样的人生让谁不羡慕呢。一段日子过后，再结合我在香港遇到的种种事情，我才意识到了，这背后不仅仅是一个优秀的家庭这样简单，而是香港精英阶层与平民阶层巨大的鸿沟。 我说香港的年轻人人蠢、笨、没有常识，说他们的基础教育出了问题，但我当时没有意识到，香港的精英阶层的子女教育是没有这个问题的，他们直接就送到了国外最顶级的私立学校，从小接受最拔尖的教育。阶级固化的棺材板就这样钉上了钉，平民和精英接受的都是不同的教育、不同的教材、不同的学校、不同的老师，平民的教育还要搞“素质教育”“宽松教育”“多元教育”，教的他们连基本的常识、基本的知识储备都没有，将来那什么去跟精英阶层掰手腕。 差不多同样年龄的两个香港青年，一个连**战争的历史都不知道，一个跟我侃侃而谈萨特的恶心和康定斯基的修养，这就是真实可见的割裂与鸿沟。最可怕的是，这个鸿沟不是20%和80%的鸿沟，而是0.1%和99.9%的鸿沟。香港还有希望吗？似乎只有这0.1%的未来才能称得上“希望”——这群精英没有国界，他们从小就是世界公民，接触到的都是世界最顶级的资源；更可怕的是他们的家产都在香港，他们会继承父辈祖辈巨额的财富，也就是说这些世界公民才是香港真正的主人。而剩下99.9%的绝大多数，可以说他们烂在了这一洼小地方。我一直在说，香港绝大多数平民生活质量没有我们想象的那么高，首先房子就那么小，房价还那么高——平均一间屋子的大小只有5-6平米，但平均房价达到了19.68万一平米（2018年的数据）；道路窄小拥挤，工作压力大竞争激烈，气候闷热潮湿，唯一好一点的估计就是吃的好吃。但综合来看香港空有一个**、亚洲金融之都、经济龙头这些光鲜亮丽的牌子，老百姓们尤其是年轻人们的生活未必有多好，一间房子就把他们都掏空了。 香港的繁华是那些“主人们”的繁华，是那些“0.1%”的罗曼蒂克，普通人对自己的生活并不满意，再加上又没有受过系统而可靠的基础教育，所以非常容易被一些“表面文章”所蛊惑：一说就是抗议，一闹就是上街，还一个个觉得自己挺光荣挺正义。他们把矛头指向了一个永远背锅的大陆，而香港真正的主人——地产大鳄、金融巨头和他们已经成为“世界公民”的儿孙们，在背后默默地数着钱。 于是精英们的“愚民教育”成功了，一些底层人民甚至也乐于看到自己学业压力减轻，主动拥抱所谓的“素质”“宽松”“多元化”的氛围，于是0.1%的统治牢不可破，他们的地位甚至比封建血统都要稳固，long may theyreign。
&#13;
 （三） 我们若说这是精英阶层——也是制度制定者们，有意识的愚民教育，似乎有些阴谋论的味道，但我们只看结果，则是一个非常清晰的现象：民众彻底被“愚”了——他们不知道如何去实现一个既定目标，甚至都不知道自己想要什么，不知道自己的诉求。 我之前的文章写过，香港的经济活力被地产资本所吞噬，而香港年轻人绝大多数劳动成果，都通过极高的房价被地产资本家变相剥削了。但是他们从来没有人看到这一点，没有人意识到打击高房价对于整个香港经济体的巨大作用。他们香港如野兽般的房地产业——它死死的扼住了香港经济的喉咙，榨干了香港经济前进的动力。房地产行业已经牢牢地绑架了香港经济与政治的方方面面：回归前，香港房地产以及关联行业增加值占香港GDP的份额在40%以上，整个区域经济活动几乎围绕着房地产业而转。房地产投资占固定资产总投资60% 以上，同时政府的财政收入也主要依靠土地收入以及其他房地产相关税收。债券市场中房地产股占港股总市值1／3，股票和房地产价格呈现“荣辱与共”的现象。房地产和银行业也互相依赖，房地产开发商和居民住宅按揭始终占银行贷款总额的 30％以上。香港四大家族——李嘉诚、郭得胜、李兆基、郑裕彤四家，全部以地产发家。与之相对应的，则是野蛮地产业下香港人民严重受损的生活幸福指数：香港平均房价为家庭年收入中位数的 12.6倍，居世界首位。截至2011年，47.7%的香港市民因无力购买私人住宅，居住在公屋(政府廉租房)或居屋（政府限价房）内。而其人均住房面积仅有12.8 平方米。 高房价严重损害着香港的经济活力，曾经转口贸易中心的经济红利完全流入了房地产市场，而在全球贸易不景气、中国对外交流出口遍地开花的当今，香港经济转型乏力，陷入了全面的困境。很简单，我是资本家，投资地产业回报率最高，我肯定不会冒着风险去投资新兴产业；我是一个普通人，我会去创业吗？我们活下去就已经竭尽全力了。 土地成了香港几大地产商发家的基础，地产上的巨大收益，使得他们将触角伸向其他领域。以至于形成今天香港几大家族企业，控制香港几乎所有公用领域的局面。电力公司、水务公司、煤气公司，几乎都在这些地产商的控制之下。香港的经济被认为已经严重的卡特尔化——即几家大的垄断财阀掌控经济的方方面面，享受经济发展的成果，而普通人民只能在温饱线挣扎。 回归二十年以来，以购买力平价计算的人均国内生产总值来衡量，香港从7000美元增长至如今的38000美元，翻了五倍有余，成为了世界上最富裕的七个经济体之一。然而普通人民的生活质量却丝毫看不出如何“翻了五倍”：根据2016年乐施会报告，香港700万人口中，贫困人口为117万人，贫困率高达17.6%。香港最贫穷10%家庭平均月收入，从2001年的2590美元下降至2011年的2170美元，十年间下降了16%。而这十年间，香港薪酬最高10%的人群收入增长率高达60%；1997年，李嘉诚资产70亿美元左右，2014年，李嘉诚个人资产310亿美元，增长442%，而李嘉诚近十年来数次“分家”，子女继承了其许多产业，李嘉诚家族资产，被认为超过1000亿美元。 据2016年瑞士信贷统计，香港人口中10%的富有人群控制着77.5%的财富，比十年前高出了近10%。基尼系数从1997年的0.518攀升到了2016年的0.539，位居发达经济体之首。香港连续五年蝉联全球住宅楼价最难负担城市，楼价入息比率为17倍，远超第二位温哥华的10.6倍。 一方面香港经济活力受损，兴新产业几无发展，上升渠道几乎被堵死；另一方面，香港人民亲身体会严重的贫富差距，仰望着高不可及的房价，这种不满情绪日积月累，成为骆驼背上愈来愈重的稻草堆。房价远远超出合理范围，香港特区政府多年来的治理缺失是重要原因。说起香港这几任特首，董先森吼不吼哇，董先森当然吼啦，但是董先森为什么吼呢？因为董先生是香港历任以来唯一一个没有地产背景的特首。董建华靠航运起家，父亲董浩云是香港“七大船王”之首。即便后来世界航运业不景，家族企业面临破产危机，董建华也没有收地产业一分钱，拒绝了四大家族注资之请，最后是霍英东带领注资1.2亿美元，董家企业才得以重整。董建华为了遏制地产投机大潮，大力兴建房屋，恰好又遇到亚洲金融风暴，使得房价在他上任头两年跌去一半，此后又经历非典，房价在03年低谷时已经只有97年的三分之一。 而曾荫权就没有董先生这样的高风亮节了，他在任期间被爆出多项涉嫌向商界利益输送的丑闻，其中大多都是地产商。包括多次乘坐富商豪华游艇及私人飞机外游，还有各路地产商赠送的贵重礼物。退休后曾荫权租用一处500平米的豪宅，年租金仅有8万元，这是典型的利益交换，要知道我在香港读书的时候，租一个7平米的单间一月都要4000房租。就在上个月，曾荫权被法院裁定公职人员行为失当罪成，判刑20个月。这件案子证据非常充分，所以无论在香港还是内地都没有引起过多争议，而拉他下水的就是地产商。曾荫权任内7年，私人住宅落成量一直维持低水平，每年平均只有1.2万套，不足董建华时期的一半。卖地数量同样低，每年平均只卖出8幅住宅地，令土地及房屋供应出现断层。在他任期内，房价飙升数倍，已经超越了97年的高峰。 香港第三人特首梁振英更是地产核算师出身，曾任香港测量师学会会长、香港房屋委员会委员，更是根正苗红的“地产人”。然而，毕竟作为一个特首，还是要为香港经济的全局考虑，梁振英也肯定明白地产业对于香港经济的“吸血”与抑制，早在董建华时期，梁就是董限制房地产政策的支持者。等到他上任后，更是连续出台了限制房价的十条政策，被香港人称作“梁十招”。然而他毕竟跟地产业有着千丝万缕的联系，政策推行也遭到地产商处处掣肘，香港房价调控丝毫未见成效。 在任的香港新特首林郑月娥，我又在她的履历中发现了“2003年，出任房屋及规划地政局常任秘书长”这一条。 历任特首里，最有希望解决香港地产困境的还是董先森的政策。董建华特首推出的“八万五计划”可以说是利港利民，唯一不利的就是地产商。然而随着政策的推出，香港房价持续下跌，香港有房人士坐不住了，因为他们说白了也是房价上涨的既得利益者。这时候香港媒体也跟着阴阳怪气煽风点火——反正房价上涨是政府无能，房价下跌也是政府无能，媒体总要搞个大新闻把谁批判一番嘛，人家也要吃饭嘛。于是一时间整个香港哀鸿遍野：涨了这么多年的房价下跌啦天要崩啦地要裂啦大清国要亡啦……更过分的是还给董特首取了一个外号叫“董八万”。最后在香港人民抗议房价下跌的一次又一次抗议游街中，“八万五计划”胎死腹中，香港楼市也最终走上了一条不归路。
&#13;
（四） 本文的题目是“香港这座城市还有救吗？”，也可以换成一个更精确的说法是“香港的年轻人们还能变聪明点吗？”——我给出的答案是悲观的。因为香港整个地方太小了，太闭塞了；而本地人又因为曾经得天独厚的地理历史因素，弥漫着一种发达过后弄弄的傲慢情绪。可以说整个地区的人都丧失了批判性与反思性，固步自封。如果抛去了香港优越的先天环境，香港年轻人（除0.1%的精英外）所受的教育和专业素养，至完全不足以在一个大市场中与大陆青年竞争的。同时香港长久以来受到西方价值观的冲击，普通民众很容易被蛊惑，上一次街，游一次行，就能获得一些虚伪的满足感，觉得自己多光荣多正义多威武霸气了，然后继续用自己的血肉去供养地产资本家，被人卖了还替人数钱还可开心呢。不在其位，不谋其政，我已经毕业回来了，我也没有那么圣母去过多操心香港有没有未来，我比较操心我们自己的未来。当今的香港社会是一面镜子，能反应很多的问题。 首当其冲的是教育问题。我在之前很多文章里都说过，我们国家最伟大的成就之一，就是把九年义务教育全国性推广。这一举措让即便最偏远的农村、山区、少数民族地区都纳入了现代化的轨道，为改革开放后的人口红利提供了坚实的基础。人口红利，不是单纯的人多，而是能够达到工业化生产要求、能够纳入经济体系的劳动力多，这才是真正的“红利”。义务教育带来的是高素质劳动力，这个“高素质”不一定是要读到本科硕士之类，而是针对经济活动来说的。放眼全球，中国的九年义务教育水平已经算是妥妥的“高素质”了。为什么印度人口同样众多，但是没有非常明显的人口红利存在？因为印度没有经历过我们翻天覆地影响深远的革命，农村等广大地区封建残余严重，广大人**在泥里并不能为工业生产所用，网上经常调侃的印度“一亿人口，十亿牲口”，虽然有一些侮辱性的含义，但也恰如其分地表达了印度现状——广大人口既不能为工业生产所用，也没有实力进入市场去消费，他们是被整个经济体抛弃的一群人，要命的是这群人是国家人口的绝大多数。 刘慈欣创作的科幻小说《乡村教师》，就是一曲平凡而伟大的基层教育工作者的赞歌： “那么，他们的个体相互之间的信息交流方式是什么？”   “极其原始，也十分罕见。他们身体内有一种很薄的器官，这种器官在这个行星以氧氮为主的大气中振动时可产生声波，同时把要传输的信息调制到声波之中，接收方也用一种薄膜器官从声波中接收信息。” 　　“这种方式信息传输的速率是多大？” 　　“大约每秒１至１０比特。” 　　“什么？！”旗舰上听到这话的所有人都大笑起来。 　　“真的是每秒１至１０比特，我们开始也不相信，但反复核实过。” 　　“上尉，你是个白痴吗？！”舰队统帅大怒，“你是想告诉我们，一种没有记忆遗传，相互间用声波进行信息交流，并且是以令人难以置信的每秒１至１０比特的速率进行交流的物种，能创造出５Ｂ级文明？！而且这种文明是在没有任何外部高级文明培植的情况下自行进化的？！” 　　“但，阁下，确实如此。” 　　“但在这种状态下，这个物种根本不可能在每代之间积累和传递知识，而这是文明进化所必需的！”
&#13;
 　　“他们有一种个体，有一定数量，分布于这个种群的各个角落，这类个体充当两代生命体之间知识传递的媒介。”   　“听起来象神话。” 　　“不，”参议员说：“在银河文明的太古时代，确实有过这个概念，但即使在那时也极其罕见，除了我们这些星系文明进化史的专业研究者，很少有人知道。” 　　“你是说那种在两代生命体之间传递知识的个体？” 　　“他们叫教师。”有很多人认为“高考”是我国教育公平的很好体现，我说并不完全正确，真正的教育公平在于教育资源的分配，高考只是很小的一个组成部分，只是一个结果、一个仪式化的认证，我们不能像香港人一样只看到表面现象而忽视了本质问题。所以，正如我在《基层医生、教师的普遍困境：为什么工作这么辛苦，待遇却这么低？》《医疗、教育、养老与社保的困境，最好的解药在哪里？》这两篇文章里，用近三万字分析的结论：有些行业不能市场化，医疗算一个，教育算一个。 有些人说医疗养老教育这些问题是市场化不完全的问题，能说出这种话的要么是脑子坏掉了，要么是良心坏掉了。我们分析了这么多还看不出来吗，完全市场化，像美国那样精英学校、私立医院就好了？除了少数富豪，广大民众都看不起病上不起学就好了？现在社会其实有一些很不好的端倪了，国家对医疗和教育的财政支持不够，医生待遇低，用药品回扣、滥开检查来弥补；教师待遇低，优秀老师纷纷流入私立学校，而公立学校师资力量越来越弱，老师越来越混日子划水；精英子女要么出国要么去昂贵的私立学校。看看美国和日本，公立学校都是什么样子，这样下来社会更加固化，精英永远是精英，屁民就在看不起病、上不起学的泥潭里烂掉了。 另一个是房地产问题，正如前文所述，香港是被房地产吸干了经济活力的城市，纵使有着繁华发达的表皮，大多数普通民众也很难享受到发展带来的幸福感。我们房地产市场面临着同样的问题，就比如“六个钱包”（夫妻，和两边四位父母）供养一套房产的理论，这说明房地产产业不光吸老百姓的血，还在吸其他产业的血——六个钱包都供了房子，那别的产业评什么活？更多地分析在《房地产市场批判》一文中也已经说得很详尽了，这里就不再赘述。 还是那句话，为啥我总是不厌其烦地分析香港问题，因为有些不仅仅是香港的问题。秦人不暇自哀，而后人哀之；后人哀之而不鉴之，亦使后人而复哀后人也。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Gooddays: </b><br>
<span>一个陆仁贾 发表于 2019-6-22 12:12</span><br>
<span>话是这么说，但是我看别的报道，见被包围的阿sir也没到轻松坐办公室的程度吧</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1 ...</span><br>
<span>值班的警察當然要出來晒太陽，因為這是職責，但休息時自然回去室內感受空調的舒適。</span><br>
<span>而昨天也有警民對罵的情況，然而你會看見很多時是 “室內的警察” VS “室外的市民”，或非值班警察跑出來轉兩圈便回到有空調的房間，雙方辛苦程度明顯差很多。</span><br>
</p><p><b>ukuli: </b><br>
<span>绝对眷恋 发表于 2019-6-22 12:16</span><br>
<span>您是真的香港人吗</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
<span>”真”香港人如果是指天天看苹果日报洗脑的黄尸，可以去国外sns中文圈看啦。不稀奇的</span><br>
</p><p><b>航迹云: </b><br>
<span>Gooddays 发表于 2019-6-21 22:23</span><br>
<span>“有行動” 跟 “沒有行動” 的分別，先不談有這分別的原因，大陸有不滿很多時是在微博 S1 噴（當然內容 ...</span><br>
<span>学生是最容易被误导和鼓动的，更别说里面还混着CIA和恰饭的人。假如时间跳转回10年前，那会儿国内的大学生，也有不少信海外宣传的BAJIU的。只不过这两年，被CNN和彭博那些招数彻底恶心到了</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span>绝对眷恋 发表于 2019-6-22 12:16</span><br>
<span>您是真的香港人吗</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
<span>香港人有不少反對佔領行為，示威者和平集會沒人在意，但阻塞交通破壞公物的犯法行為便是另一回事了。</span><br>
<span>好多香港人想要民主是為了安居樂業，而不是希望香港變成伊拉克或利比亞。</span><br>
<span>不要忘記立法會選舉票數一直也是泛民5X%，建制4X%，以三百多萬的投票人數來說，支持政府及建制派的人至少也有百多萬。</span><br>
<span>不久前立法會補選，一人一票的情況下泛民敗選。</span><br>
<span>所以香港有不少人討厭泛民，更不要說他們正在犯法的時候。</span><br>
</p><p><b>酱稀饭: </b><br>
<span>可是，最早发明卖楼花的那家人。。。。。。。。。</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>8822 发表于 2019-6-22 12:15</span><br>
<span>特区政府好像比港英时代还怂，港英时代什么六七暴动说镇压就镇压这种毫无魄力的执政就是上面的老爷 ...</span><br>
<span>主不在乎</span><br>
</p><p><b>xiaoyiyi: </b><br>
<span>写的好存了</span><br>
</p><p><b>satanas: </b><br>
<span>香港的平民固然有大量存在可笑的观念 但实际上最大问题是在于香港本身无论是经济还是政治充斥着过多的外国势力和其买办 且这些行为没有一套机制去抑制 </span><br>
</p><p><b>苦主: </b><br>
<span>dnaa1991 发表于 2019-6-22 10:59</span><br>
<span>香港都没救了？泥潭这是太精英还是太粉红啊</span><br>
<span>泥潭很多人觉得东百山东未来很有希望，但是香港台湾已经完蛋了</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>satanas 发表于 2019-6-22 13:10</span><br>
<span>香港的平民固然有大量存在可笑的观念 但实际上最大问题是在于香港本身无论是经济还是政治充斥着过多的外国 ...</span><br>
<span>因为当年只拿回驻军权 部分外交权 部分行政权</span><br>
<span>其他权力还在英国人手上</span><br>
</p><p><b>苦主: </b><br>
<span>vandechine 发表于 2019-6-22 10:39</span><br>
<span>就新加坡那个全天成交量顶得上沪深几分钟的体量，还金融中心，只有假洋鬼子才敢意淫，连李家坡土著都没这 ...</span><br>
<span>在包容开放的潮汕天龙人统治下深圳一定会成为宇宙政经中心</span><br>
</p><p><b>scourge411: </b><br>
<span>谁搞教育市场化，谁就是华夏的罪人！</span><br>
</p><p><b>朝倉信长: </b><br>
<span>香港大把白皮豬控制法律，這幫白皮黃絲偏幫之前占中的就罰的太輕了</span><br>
</p><p><b>物理毒狗: </b><br>
<span>赵浩洋和马督公一样，其实骨子里都是缓则，这楼里急着跳脚骂他，说内地也一样的，压根就没看懂人家的意思。他就是说香港就是被tg给卖了，现在轮到有样学样的内地了</span><br>
</p><p><b>深蓝二号机: </b><br>
<span>香港的一切问题，都在于香港人不肯去大陆买房</span><br>
<span>香港人的收入还算可以吧，应该算是中国前10%吧</span><br>
<span>这有啥需要救的，中国剩下90%的低收入者，才需要救啊</span><br>
<span>s1群里的香港群友，还不是每天打机吹水恰早茶，看不出有啥需要救的</span><br>
</p><p><b>chrispig: </b><br>
<span>ukuli 发表于 2019-6-22 09:03</span><br>
<span>应该是编的。真正的香港人蠢到完全不会听你和他讲并且羞愧</span><br>
<span>明显的啊，香港人你和他讲道理他讲不赢的时候第一反应肯定是”口刁雷老mu“，再讲就动手丢雷了</span><br>
</p><p><b>chrispig: </b><br>
<span>绝对眷恋 发表于 2019-6-22 12:16</span><br>
<span>您是真的香港人吗</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
<span>又不是所有香港人都是ZZ,起码吃过夜粥的社会人会明白道理</span><br>
</p><p><b>archcross: </b><br>
<span>深蓝二号机 发表于 2019-6-22 14:11</span><br>
<span>香港的一切问题，都在于香港人不肯去大陆买房</span><br>
<span>香港人的收入还算可以吧，应该算是中国前10%吧</span><br>
<span>有点小钱的蓝领都很流行回乡下买房子，毕竟他们大部分都是从广东各地逃过来的</span><br>
</p><p><b>mandora: </b><br>
<span>那么有脑子的香港人是不是不太上网的 </span><br>
<span>推/脸/管搜个hk相关几乎没见过有hk人会发出不一样的声音</span><br>
</p><p><b>航迹云: </b><br>
<span> 本帖最后由 航迹云 于 2019-6-22 02:42 编辑 </span><br>
<span>mandora 发表于 2019-6-22 02:31</span><br>
<span>那么有脑子的香港人是不是不太上网的 </span><br>
<span>推/脸/管搜个hk相关几乎没见过有hk人会发出不一样的声音 ...</span><br>
<span>几点，天天刷FB YTB Twitter的主要人群用社会闲杂人等形容（包括学生）不过分吧。你要光看twittrr的评论，你会觉得川普的支持率已经只有5%了。也就是说，网络社交平台的热度不能完全代表整个人群，单看社交平台直观的post数量，不如直接去找google的广告联盟来的准确。其二，这些社交媒体的中文推送管控是在反共势力的，你的画像被定义为华人之后，给你的推送一定会有些政治色彩，前几天bjls30周年，傻逼cnn还专门又搞了视频恶心我的ytb首页。第三，大多数香港人是极端社畜，只要没严重到影响我工作，你愿干嘛干嘛，拆了特首府我也不在意。这部分中立的人也就在社会秩序被严重扰乱的情况下才会出来理中客一下。</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span> 本帖最后由 Gooddays 于 2019-6-22 15:54 编辑 </span><br>
<span>mandora 发表于 2019-6-22 15:31</span><br>
<span>那么有脑子的香港人是不是不太上网的 </span><br>
<span>推/脸/管搜个hk相关几乎没见过有hk人会发出不一样的声音 ...</span><br>
<span>你可以去 “香港討論區”，有一大堆香港人罵示威者。</span><br>
<span>大多數媒體被外國控制，香港記者協會公開邀請港毒支持者演講呢。你看中國相關新聞在國外是如何報導便知問題所在吧，國外網絡上能對中國公平公正新聞便不多，而香港政府一直被視為被中國控制。中國因為國力避不了討論正面事情，但為香港地方小也是反共基地，故一是沒新聞，一有新聞時批評政府自然更多。</span><br>
<span>而一般香港人比較忙，哪能像那班喜歡便包圍立法會，然後週五（一般工作日子）花一天在警察總部門口晒太陽的人這麼閒？</span><br>
<span>年輕人比年紀大的人費更多時間上網也是常事，而年輕人正好是反中主力。</span><br>
<span>新聞媒體單是 TVB 便有同時訪問雙方支持者，不是一面倒。</span><br>
</p><p><b>maltose_jmy: </b><br>
<span>Gooddays 发表于 2019-6-22 12:30</span><br>
<span>香港人有不少反對佔領行為，示威者和平集會沒人在意，但阻塞交通破壞公物的犯法行為便是另一回事了。</span><br>
<span>好 ...</span><br>
<span>我觉得他只是想知道你是第几代香港人，香港人往上数三辈几乎都是内地人这个就不用说了，但如果一个人在一个地方出生长大的话，要跳出这个地方的各种观念束缚并不容易。那么现在香港里面现存的那些亲大陆，或者至少是骑墙派的人，他们的社会背景跟搞事的人会不会有明显不同？</span><br>
</p><p><b>我叫疑惑: </b><br>
<span>ks_tse 发表于 2019-6-21 19:20</span><br>
<span>泥潭这么多香港ptsd患者的，是不是要集中治疗一下啊</span><br>
<span>不用不用，去香港来个三天两夜走走就理解了。</span><br>
</p><p><b>mandora: </b><br>
<span>航迹云 发表于 2019-6-22 15:37</span><br>
<span>几点，天天刷FB YTB Twitter的主要人群用社会闲杂人等形容（包括学生）不过分吧。你要光看twittrr的评论， ...</span><br>
<span>都几十万人阻街堵jc局什么的了还不够严重吗</span><br>
<span>我寻思同样是社会闲杂大众用的微博天天吵架带节奏反转再反转好的坏的起码底下都有各种不同的回复 ,就算这几个沙雕网站恶意推送也不至于几乎根本找不到另一种的声音吧？</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>有一个逻辑没看明白。</span><br>
<span>既然房地产商是主要利益集团，那么政府放开土地，开发商拿地越多，卖更多房子，才会更赚。</span><br>
<span>怎么会成为阻止政府建房计划的主要力量呢？</span><br>
<span>从来没听说过一个利益集团，通过背弃自己的利益来实现利益控制的</span><br>
<span>这不是开玩笑嘛？</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>modaoshi007 发表于 2019-6-22 15:59</span><br>
<span>有一个逻辑没看明白。</span><br>
<span>既然房地产商是主要利益集团，那么政府放开土地，开发商拿地越多，卖更多房子，才会 ...</span><br>
<span>地越多 价格就越低了啊</span><br>
<span>香港地产商一大招数就是囤地</span><br>
<span>李嘉诚在上海和福州也是那么玩的</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span>maltose_jmy 发表于 2019-6-22 15:53</span><br>
<span>我觉得他只是想知道你是第几代香港人，香港人往上数三辈几乎都是内地人这个就不用说了，但如果一个人在一 ...</span><br>
<span>我原本也是支持泛民的港灿一份子，然後因泛民太過份被逼到去反泛民。</span><br>
<span>我在香港出生。8X年末那件大事時我是香港學生，也有去維園唱歌支持。08年奧運林妹妹假唱時，我還在嘲笑國家只懂造假。</span><br>
<span>然後泛民一年不如一年，立法會搞事無貢獻。在網上說泛民應幹多點實事時，被人圍攻說是五毛，然後便看清泛民咀臉不再支持。過了政治冷感的數年後，看不過眼現在泛民不單支持市民犯法，還身為長輩一邊推年輕人去衝擊政府，一邊站在安全地點指責警察傷害年輕人，所以現在我才發點聲。</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span> 本帖最后由 modaoshi007 于 2019-6-22 16:23 编辑 </span><br>
<span>千墨云烟 发表于 2019-6-22 16:04</span><br>
<span>地越多 价格就越低了啊</span><br>
<span>香港地产商一大招数就是囤地</span><br>
<span>地多了，拿地价就低了，那开发商的成本就更低、利润更高了啊。</span><br>
<span>以香港的迫切需求和购买力，囤地肯定不如开发售卖周转来钱快。毕竟开发商主要是靠开发赚钱的。</span><br>
<span>至于为保持高房价也是伪命题，二手房房价再高，也不是开发商的利润，而是房东再转手的利润。</span><br>
<span>只要有利润空间，维持高房价对开发商没意义。</span><br>
</p><p><b>CIV6: </b><br>
<span>反贼，看你就是借着骂香港骂皇上！</span><br>
</p><p><b>maltose_jmy: </b><br>
<span>modaoshi007 发表于 2019-6-22 16:21</span><br>
<span>地多了，拿地价就低了，那开发商的成本就更低、利润更高了啊。</span><br>
<span>以香港的迫切需求和购买力，囤地肯定不如 ...</span><br>
<span>卖地多少影响到实际落成的商品住宅单位数量，新的商品住宅越多，住宅单价就越低，连同二手楼售价一起降低，乍看之下房地产商销量是上去了，但利润实际上是降低了，而且土地资源某种角度上来讲属于不可再生资源，房地产商怎么用仅有的土地资源去获取最大的利润？当然是提高单价啊。想想为什么要倒牛奶就知道了</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>modaoshi007 发表于 2019-6-22 15:59</span><br>
<span>有一个逻辑没看明白。</span><br>
<span>既然房地产商是主要利益集团，那么政府放开土地，开发商拿地越多，卖更多房子，才会 ...</span><br>
<span>开发商会屯地，放开土地更危险，公有土地全成了几个大地主所有了，开发多少还是地主说了算。</span><br>
</p><p><b>maltose_jmy: </b><br>
<span>Gooddays 发表于 2019-6-22 16:12</span><br>
<span>我原本也是支持泛民的港灿一份子，然後因泛民太過份被逼到去反泛民。</span><br>
<span>我在香港出生。8X年末那件大事時我 ...</span><br>
<span>最近我有个hk网友，应该是2-3代香港人，在读警校的，却也跑去参与搞事了</span><br>
<span>一开始我挺惊讶的一个读警校的人居然还能去搞事，后来想起他说准备移民多伦多</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>maltose_jmy 发表于 2019-6-22 16:36</span><br>
<span>卖地多少影响到实际落成的商品住宅单位数量，新的商品住宅越多，住宅单价就越低，连同二手楼售价一起降低 ...</span><br>
<span>开发商的利润不取决于单价高，而取决于利润空间有多大。</span><br>
<span>如果拿地价高，单价再高，也是一定的利润空间。比如你拿地10万一平，卖20万一平，赚10万利润。不如拿地1万一平，卖11万一平，同样赚10万利润，这样利润空间并没有减少，但由于单价低、总价低，而能让更多需求买房，市场更大，也让更多人买得起。同样利润，当然卖的越多赚的越多。相反你维持高价，购买市场就缩小，就赚不了太多，所以维持高房价对开发商而言没什么意义。只对倒腾二手房的有意义。</span><br>
</p><p><b>火箭布雷器: </b><br>
<span>modaoshi007 发表于 2019-6-22 15:59</span><br>
<span>有一个逻辑没看明白。</span><br>
<span>既然房地产商是主要利益集团，那么政府放开土地，开发商拿地越多，卖更多房子，才会 ...</span><br>
<span>你觉得欧佩克为什么要控制产量</span><br>
</p><p><b>quadrozeke: </b><br>
<span>modaoshi007 发表于 2019-6-22 16:47</span><br>
<span>开发商的利润不取决于单价高，而取决于利润空间有多大。</span><br>
<span>如果拿地价高，单价再高，也是一定的利润空间。 ...</span><br>
<span>维持高价不光是出售，还可以长期维持高房租，维持抵押品的高价值。如果只是单纯买地加工卖，房地产也不会变成今天这个鬼样子了。</span><br>
</p><p><b>giogioG: </b><br>
<span>前女友为了去香港UBS大亚洲区分部打死也不愿意留上海，做着hk高级华人的梦。最后十动然拒分了，还拉黑了我所有的联系方式，我一个大男人第一次体验无法挽回心碎的感觉。现在听说她结婚了跟着老公跳槽去了李加坡，反正屎坑地方再怎么烂也有市场，毕竟可以给人梦</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>quadrozeke 发表于 2019-6-22 16:51</span><br>
<span>维持高价不光是出售，还可以长期维持高房租，维持抵押品的高价值。如果只是单纯买地加工卖，房地产也不会 ...</span><br>
<span>还是那个逻辑。</span><br>
<span>你维持高房租、抵押品高价值，并不是开发商的利益，而是房东和倒腾二手房的利益。所以开发商没有动机做这个事。</span><br>
</p><p><b>gary76: </b><br>
<span>引用第136楼modaoshi007于2019-06-22 16:55发表的:</span><br>
<span>引用:quadrozeke 发表于 2019-6-22 16:51维持高价不光是出售，还可以长期维持......</span><br>
<span>@modaoshi007</span><br>
<span>你要明白，香港的地產商不單單做地產的</span><br>
<span>----发送自 Sony G8232,Android 8.0.0</span><br>
</p><p><b>十年家里蹲: </b><br>
<span>泥潭人均985常春藤，就没看出作者说的是香港变成今天这样子是因为房地产捆绑外加教育医疗等行业的私有化家族化垄断化造成的最后笔锋一转引出主题————内地正在走香港的老路所以香港的今天就是大家的明天？</span><br>
<span>前几页回帖真是uc新闻水平</span><br>
</p><p><b>thisism: </b><br>
<span>其实吧</span><br>
<span>有人说很多香港人反对这个游行，我是理解的。但是，反对而什么也没发生，这才是最要命的地方。这说明香港没有制衡的力量，没有组织，也没有发言渠道。</span><br>
</p><p><b>20044538: </b><br>
<span>Gooddays 发表于 2019-6-22 15:51</span><br>
<span>你可以去 “香港討論區”，有一大堆香港人罵示威者。</span><br>
<span>大多數媒體被外國控制，香港記者協會公開邀請港毒 ...</span><br>
<span>就是因为香港和台湾的各种民主笑话，让我对中国人到底能不能有真正的民主产生了质疑，真正的民主不是所谓的民粹。</span><br>
<span>当然，你们可以笑话我什么太监批评别人性能力。</span><br>
</p><p><b>蹲墙角: </b><br>
<span>Gooddays 发表于 2019-6-22 16:12</span><br>
<span>我原本也是支持泛民的港灿一份子，然後因泛民太過份被逼到去反泛民。</span><br>
<span>我在香港出生。8X年末那件大事時我 ...</span><br>
<span>这么老实讲自己以前过去真难得→_→</span><br>
<span>我觉得内地网民对香港人要求真不多，不要整天搞反国家言论就足够了。 </span><br>
</p><p><b>duskbird: </b><br>
<span>Gooddays 发表于 2019-6-22 16:12</span><br>
<span>我原本也是支持泛民的港灿一份子，然後因泛民太過份被逼到去反泛民。</span><br>
<span>我在香港出生。8X年末那件大事時我 ...</span><br>
<span>奥运会假唱可以洗个地，奥巴马就职典礼上马友友演出也是假拉，碧蓝世界</span><br>
</p><p><b>maltose_jmy: </b><br>
<span>modaoshi007 发表于 2019-6-22 16:47</span><br>
<span>开发商的利润不取决于单价高，而取决于利润空间有多大。</span><br>
<span>如果拿地价高，单价再高，也是一定的利润空间。 ...</span><br>
<span>我手里也没有资料去对比地价与楼价的关系，但我觉得港府应该没有通过地价控制楼价的意思，毕竟地价成本跟卖楼利益对比实在差距太大。董伯的时候要求大量建成住宅，为的就是做烂楼市，当商品楼大量铺货，楼市单价势必会下跌，地产商也许能在短期内实现高营收，但长远来讲，香港人的住房需求得到大量满足后，消费者就不会拿有限的资金去争夺相对充足的住房资源，房价炒作空间就变小了。相反，如果楼房资源极其稀缺，而消费需求又很大的时候，消费者会在意楼房的性价比么？有得买就谢天谢地了</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>thisism 发表于 2019-6-22 17:07</span><br>
<span>其实吧</span><br>
<span>有人说很多香港人反对这个游行，我是理解的。但是，反对而什么也没发生，这才是最要命的地方。这说 ...</span><br>
<span>其实也是有撑条例组织和游行的，不管线上线下，只是那人数和示威方式跟反条例的一比较如同不存在小透明。</span><br>
</p><p><b>理想的尽头: </b><br>
<span>进化靠死亡</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>十年家里蹲 发表于 2019-6-22 17:04</span><br>
<span>泥潭人均985常春藤，就没看出作者说的是香港变成今天这样子是因为房地产捆绑外加教育医疗等行业的私有化家 ...</span><br>
<span>这引子也太长了吧，不少人估计看到第二段就看不下去直接定义垃圾文章了。</span><br>
<span>何况说不定正因为泥潭是真985和房东占大多数，这教育医疗市场化正符合自己屁股呢。</span><br>
</p><p><b>UnDel: </b><br>
<span>送中 通通送中</span><br>
<span>菜菜子多得林郑打烂牌 民进党又赢了</span><br>
<span>香港没救的话 湾湾只能用武统了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>safelzy: </b><br>
<span>，</span><br>
<span> 本帖最后由 safelzy 于 2019-6-22 17:42 编辑 </span><br>
<span>Gooddays 发表于 2019-6-22 16:12</span><br>
<span>我原本也是支持泛民的港灿一份子，然後因泛民太過份被逼到去反泛民。</span><br>
<span>我在香港出生。8X年末那件大事時我 ...</span><br>
<span>老哥，说实话你觉得香港还有希望吗？ 生活在一个一切被大资产家控制的城市，香港的大部分年轻人跟智障一样</span><br>
</p><p><b>logiccat: </b><br>
<span>guner1991 发表于 2019-6-21 19:22</span><br>
<span>第一段那个年轻人的故事看起来太假了吧，那么幼稚的人怎会听得进去你说得历史过去</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-A ...</span><br>
<span>因为没开蒙啊，这事实如当头棒喝，冲击了三观，不过我估计他根本还没形成值得冲击的三观，所以轻轻一推就倒了，就如同泰山崩于前，多数人第一时间并不会转头就跑，而是一脸懵逼……</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1841250[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>香港这座城市还有救吗？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1841250-1-1.html</link>
      <description>香港这座城市还有救吗？&#13;
原文链接：
&#13;
https://mp.weixin.qq.com/s/Ya7MtKeW6FYzx7W-6pYtXg
&#13;
（一）
&#13;
因为有在香港读书的经历，我曾经写过很多关于香港的文章，旨在消除我们对于香港青年的偏见，我不止一次说过，我接触过很多香港青年，他们真的不是坏，他们只是蠢而已。
&#13;
这绝对是我不带任何情感偏见非常可观的描述，如果你不喜欢言简意赅的一个“蠢”字，也可以的用“幼稚病”三个字，但就麻烦一些，我也没有任何歧视的意思。
&#13;
我在爬大东山看落曰的时候认识了一位同校的香港朋友，他大概加入了类似"本岛人优先"这类乱七八糟的组织，比极端港独稍微好一点，对大陆人也没有那么多敌视，大致立场就是你过你的、我过我的多好，现在香港不好是因为大陆政府管着......
&#13;
我问他，你为什么怀念英国殖民时代呢，甚至跟在英国国旗后面游行？
&#13;
他说，因为democracy啊，一人一票啊，现在香港这么多问题就是因为不democracy。
&#13;
我问他，港英殖民时代你们选过总督吗？
&#13;
他一下愣了，那种黑人问号？？？？的表情看着我。
&#13;
我发现他是真不懂，于是告诉他，在英国人统治你们的时候，总督都是高贵的女王陛下直接指派的，你们一毛钱选举权都没有。在政府公务员体系内，香港人还要排在印度人后面，是妥妥的三等公民。为争取自身权利、反对殖民压迫，香港人民在六十年代进行过一系列抗议运动，结果被你的英国慈父用印度人军警镇压了下去，拿枪biubiubiu地打你们香港人哎。 讲真，当时他那一脸懊恼、难以置信、悔恨、羞渐、尴尬的表情，我能把玩一辈子。
&#13;
第二个故事，当时台湾太阳花那时候（彼时还没有发生大规模占中事件），我们学校的学生会搞了各种乱七八糟的造势活动支持。然后有一次开会的时候，一位理事表示，每一位在座的学生会成员都要表态支持太阳花运动，说的特别高大上，如果不表态就不符合学生会的最高理想，就不符合学生会的立会理念。言下之意就是针对我们几位大陆学生。我们都觉得太阳花运动跟我们有毛关系，这种表态不是MDZZ么。当时有个大陆同学立马就急了，说你们凭什么逼我表态，我就是不支持，有种开除我啊。香港那边同学声音也高了八度，说我们是学生组织必须支持学雖动，这是原则。 我说大家都冷静一下，你说的学生会的理念、最高原则什么我们都认同，这同样是我们大陆人民所认同的价值观，你所表达的，就是民主和自由两种理念。 他说对，所以我们一定要**学生占领立法院。 我说民主讲究不同观点不同立场的共存于尊重，自由讲究每个人表达观点的权利能被保障。既然是自由，那我们有没有不**学生的权利呢？既然是民主，我们有没有保留不同观点的尊重呢？你这种做法，跟学生会的理念完全不合，你这是妥妥的专治啊。 直到我毕业，他们再也没有闹过什么幺蛾子了。 他们不仅仅是缺乏常识的问题，在很多事情上总能做出让正常人匪夷所思的操作。台湾跟香港在这一点上就非常像，比如台湾的“用爱发电”这个事，我第一次听到这个的时候觉得是故意黑的吧？结果尼玛真是真的，惊掉下巴。台湾是一个能源短缺的地区，二十一世纪初的几个夏天，都要经历上百次停电，于是当局提出了发展核电的计划，但遭到了民意的强烈反弹。一个环保组织在反核游行中打出了“用爱发电”的大旗；更惊讶的是，这在台湾还真普遍有人买账，还真很多人觉得用爱发电这个概念好，更有许多政客为了获取民众支持都开始喊这个口号。若论智障程度，香港青年不会让台湾青年独领风骚。当年一群香港脑残中学生为一些乱七八糟的破事在中环闹绝食。这个绝食牛逼就牛逼在是“接力绝食”——这是绝对香港脑残中学生们的一大发明：先几个人“绝食”八小时，然后下场吃饭；换另外一拨人再“绝食”八小时，完了该回家回家，该睡觉睡觉，明天接着再来……最捉急的事，就是接力的这八小时途中，他们还怕营养不良，不断地喝运动饮料……不规律饮食，久坐不动，高糖饮料，我感觉搞一波绝食之后那群香港中学生们还能都能胖一圈。作为一个正常的人类，我表示自己的智商受到了侮辱。我完全尊重你们表达政治诉求的权利，但是你们表达政治诉求的方式很难让我不觉得你们是群傻逼。 曾经，我非常非常享受这种对香港同龄人、台湾同龄人智商上的降维打击，我觉得他们太蠢了，基本的历史不了解，基本的政治常识不知道，就只会喊喊口号打打鸡血。就像我这样的，随随便便就碾压他们，特别享受他们那种毫无还手之力的快感。 但是，后来过了很久之后我才意识到，可能是，香港的基础教育出了问题。 意识到了这一点之后，我也通过香港的朋友了解了一下他们的教材，发现相比于大陆的九年义务教育，真的是简单了几个维度，有些内容一笔带过，有些内容考试不考。要知道，香港大学就读率在15%左右，也就是说我能接触到的这帮人里，已经算是精英了，但他们就是这水平，连基本的历史和政治常识都不了解。就算他们引以为傲的英语水平，其实也比不过大陆同班同学。但是有一点很重要，这也是我再之后才意识到的：他们并不是香港最拔尖的人才。
&#13;
（二） 我研究生导师，六十多岁一小老头，看着和蔼可亲平易近人，但是他的家族有很大的产业，妥妥的含着金钥匙出生，法学和管理学双博士，还有佛学、哲学、美学、文学等六个硕士文凭。住在九龙塘后面山上的一个别墅，那可是寸土寸金的地方。他这个别墅大到什么程度，大到可以请我们一个班的人去他们家院子里烧烤。他还给我们指，说你们看见院子里有竹子的那家了呗，那是成龙的房子。 我导师的老婆是八十年代某年的港姐第二名。两个儿子跟我们差不多大，一个在牛津，一个在剑桥，一个读哲学，一个读神学——在西方都是妥妥的贵族专业。一次去他家BBQ的时候正好他俩儿子回家，跟他们聊了聊发现水平非常之高，张口康德萨特，闭口施特劳斯康定斯基，然后他小儿子跟我们简单聊了聊就告辞了，说他下周要在尖沙咀某教堂举办一场圣诞钢琴独奏会，他的钢琴刚刚海运了回来，要布置到场地去。 当时我们都没有想太多，就觉得我导师真是人生赢家，父母优秀、妻子优秀、儿子优秀，自己也特别优秀，这样的人生让谁不羡慕呢。一段日子过后，再结合我在香港遇到的种种事情，我才意识到了，这背后不仅仅是一个优秀的家庭这样简单，而是香港精英阶层与平民阶层巨大的鸿沟。 我说香港的年轻人人蠢、笨、没有常识，说他们的基础教育出了问题，但我当时没有意识到，香港的精英阶层的子女教育是没有这个问题的，他们直接就送到了国外最顶级的私立学校，从小接受最拔尖的教育。阶级固化的棺材板就这样钉上了钉，平民和精英接受的都是不同的教育、不同的教材、不同的学校、不同的老师，平民的教育还要搞“素质教育”“宽松教育”“多元教育”，教的他们连基本的常识、基本的知识储备都没有，将来那什么去跟精英阶层掰手腕。 差不多同样年龄的两个香港青年，一个连**战争的历史都不知道，一个跟我侃侃而谈萨特的恶心和康定斯基的修养，这就是真实可见的割裂与鸿沟。最可怕的是，这个鸿沟不是20%和80%的鸿沟，而是0.1%和99.9%的鸿沟。香港还有希望吗？似乎只有这0.1%的未来才能称得上“希望”——这群精英没有国界，他们从小就是世界公民，接触到的都是世界最顶级的资源；更可怕的是他们的家产都在香港，他们会继承父辈祖辈巨额的财富，也就是说这些世界公民才是香港真正的主人。而剩下99.9%的绝大多数，可以说他们烂在了这一洼小地方。我一直在说，香港绝大多数平民生活质量没有我们想象的那么高，首先房子就那么小，房价还那么高——平均一间屋子的大小只有5-6平米，但平均房价达到了19.68万一平米（2018年的数据）；道路窄小拥挤，工作压力大竞争激烈，气候闷热潮湿，唯一好一点的估计就是吃的好吃。但综合来看香港空有一个**、亚洲金融之都、经济龙头这些光鲜亮丽的牌子，老百姓们尤其是年轻人们的生活未必有多好，一间房子就把他们都掏空了。 香港的繁华是那些“主人们”的繁华，是那些“0.1%”的罗曼蒂克，普通人对自己的生活并不满意，再加上又没有受过系统而可靠的基础教育，所以非常容易被一些“表面文章”所蛊惑：一说就是抗议，一闹就是上街，还一个个觉得自己挺光荣挺正义。他们把矛头指向了一个永远背锅的大陆，而香港真正的主人——地产大鳄、金融巨头和他们已经成为“世界公民”的儿孙们，在背后默默地数着钱。 于是精英们的“愚民教育”成功了，一些底层人民甚至也乐于看到自己学业压力减轻，主动拥抱所谓的“素质”“宽松”“多元化”的氛围，于是0.1%的统治牢不可破，他们的地位甚至比封建血统都要稳固，long may theyreign。
&#13;
 （三） 我们若说这是精英阶层——也是制度制定者们，有意识的愚民教育，似乎有些阴谋论的味道，但我们只看结果，则是一个非常清晰的现象：民众彻底被“愚”了——他们不知道如何去实现一个既定目标，甚至都不知道自己想要什么，不知道自己的诉求。 我之前的文章写过，香港的经济活力被地产资本所吞噬，而香港年轻人绝大多数劳动成果，都通过极高的房价被地产资本家变相剥削了。但是他们从来没有人看到这一点，没有人意识到打击高房价对于整个香港经济体的巨大作用。他们香港如野兽般的房地产业——它死死的扼住了香港经济的喉咙，榨干了香港经济前进的动力。房地产行业已经牢牢地绑架了香港经济与政治的方方面面：回归前，香港房地产以及关联行业增加值占香港GDP的份额在40%以上，整个区域经济活动几乎围绕着房地产业而转。房地产投资占固定资产总投资60% 以上，同时政府的财政收入也主要依靠土地收入以及其他房地产相关税收。债券市场中房地产股占港股总市值1／3，股票和房地产价格呈现“荣辱与共”的现象。房地产和银行业也互相依赖，房地产开发商和居民住宅按揭始终占银行贷款总额的 30％以上。香港四大家族——李嘉诚、郭得胜、李兆基、郑裕彤四家，全部以地产发家。与之相对应的，则是野蛮地产业下香港人民严重受损的生活幸福指数：香港平均房价为家庭年收入中位数的 12.6倍，居世界首位。截至2011年，47.7%的香港市民因无力购买私人住宅，居住在公屋(政府廉租房)或居屋（政府限价房）内。而其人均住房面积仅有12.8 平方米。 高房价严重损害着香港的经济活力，曾经转口贸易中心的经济红利完全流入了房地产市场，而在全球贸易不景气、中国对外交流出口遍地开花的当今，香港经济转型乏力，陷入了全面的困境。很简单，我是资本家，投资地产业回报率最高，我肯定不会冒着风险去投资新兴产业；我是一个普通人，我会去创业吗？我们活下去就已经竭尽全力了。 土地成了香港几大地产商发家的基础，地产上的巨大收益，使得他们将触角伸向其他领域。以至于形成今天香港几大家族企业，控制香港几乎所有公用领域的局面。电力公司、水务公司、煤气公司，几乎都在这些地产商的控制之下。香港的经济被认为已经严重的卡特尔化——即几家大的垄断财阀掌控经济的方方面面，享受经济发展的成果，而普通人民只能在温饱线挣扎。 回归二十年以来，以购买力平价计算的人均国内生产总值来衡量，香港从7000美元增长至如今的38000美元，翻了五倍有余，成为了世界上最富裕的七个经济体之一。然而普通人民的生活质量却丝毫看不出如何“翻了五倍”：根据2016年乐施会报告，香港700万人口中，贫困人口为117万人，贫困率高达17.6%。香港最贫穷10%家庭平均月收入，从2001年的2590美元下降至2011年的2170美元，十年间下降了16%。而这十年间，香港薪酬最高10%的人群收入增长率高达60%；1997年，李嘉诚资产70亿美元左右，2014年，李嘉诚个人资产310亿美元，增长442%，而李嘉诚近十年来数次“分家”，子女继承了其许多产业，李嘉诚家族资产，被认为超过1000亿美元。 据2016年瑞士信贷统计，香港人口中10%的富有人群控制着77.5%的财富，比十年前高出了近10%。基尼系数从1997年的0.518攀升到了2016年的0.539，位居发达经济体之首。香港连续五年蝉联全球住宅楼价最难负担城市，楼价入息比率为17倍，远超第二位温哥华的10.6倍。 一方面香港经济活力受损，兴新产业几无发展，上升渠道几乎被堵死；另一方面，香港人民亲身体会严重的贫富差距，仰望着高不可及的房价，这种不满情绪日积月累，成为骆驼背上愈来愈重的稻草堆。房价远远超出合理范围，香港特区政府多年来的治理缺失是重要原因。说起香港这几任特首，董先森吼不吼哇，董先森当然吼啦，但是董先森为什么吼呢？因为董先生是香港历任以来唯一一个没有地产背景的特首。董建华靠航运起家，父亲董浩云是香港“七大船王”之首。即便后来世界航运业不景，家族企业面临破产危机，董建华也没有收地产业一分钱，拒绝了四大家族注资之请，最后是霍英东带领注资1.2亿美元，董家企业才得以重整。董建华为了遏制地产投机大潮，大力兴建房屋，恰好又遇到亚洲金融风暴，使得房价在他上任头两年跌去一半，此后又经历非典，房价在03年低谷时已经只有97年的三分之一。 而曾荫权就没有董先生这样的高风亮节了，他在任期间被爆出多项涉嫌向商界利益输送的丑闻，其中大多都是地产商。包括多次乘坐富商豪华游艇及私人飞机外游，还有各路地产商赠送的贵重礼物。退休后曾荫权租用一处500平米的豪宅，年租金仅有8万元，这是典型的利益交换，要知道我在香港读书的时候，租一个7平米的单间一月都要4000房租。就在上个月，曾荫权被法院裁定公职人员行为失当罪成，判刑20个月。这件案子证据非常充分，所以无论在香港还是内地都没有引起过多争议，而拉他下水的就是地产商。曾荫权任内7年，私人住宅落成量一直维持低水平，每年平均只有1.2万套，不足董建华时期的一半。卖地数量同样低，每年平均只卖出8幅住宅地，令土地及房屋供应出现断层。在他任期内，房价飙升数倍，已经超越了97年的高峰。 香港第三人特首梁振英更是地产核算师出身，曾任香港测量师学会会长、香港房屋委员会委员，更是根正苗红的“地产人”。然而，毕竟作为一个特首，还是要为香港经济的全局考虑，梁振英也肯定明白地产业对于香港经济的“吸血”与抑制，早在董建华时期，梁就是董限制房地产政策的支持者。等到他上任后，更是连续出台了限制房价的十条政策，被香港人称作“梁十招”。然而他毕竟跟地产业有着千丝万缕的联系，政策推行也遭到地产商处处掣肘，香港房价调控丝毫未见成效。 在任的香港新特首林郑月娥，我又在她的履历中发现了“2003年，出任房屋及规划地政局常任秘书长”这一条。 历任特首里，最有希望解决香港地产困境的还是董先森的政策。董建华特首推出的“八万五计划”可以说是利港利民，唯一不利的就是地产商。然而随着政策的推出，香港房价持续下跌，香港有房人士坐不住了，因为他们说白了也是房价上涨的既得利益者。这时候香港媒体也跟着阴阳怪气煽风点火——反正房价上涨是政府无能，房价下跌也是政府无能，媒体总要搞个大新闻把谁批判一番嘛，人家也要吃饭嘛。于是一时间整个香港哀鸿遍野：涨了这么多年的房价下跌啦天要崩啦地要裂啦大清国要亡啦……更过分的是还给董特首取了一个外号叫“董八万”。最后在香港人民抗议房价下跌的一次又一次抗议游街中，“八万五计划”胎死腹中，香港楼市也最终走上了一条不归路。
&#13;
（四） 本文的题目是“香港这座城市还有救吗？”，也可以换成一个更精确的说法是“香港的年轻人们还能变聪明点吗？”——我给出的答案是悲观的。因为香港整个地方太小了，太闭塞了；而本地人又因为曾经得天独厚的地理历史因素，弥漫着一种发达过后弄弄的傲慢情绪。可以说整个地区的人都丧失了批判性与反思性，固步自封。如果抛去了香港优越的先天环境，香港年轻人（除0.1%的精英外）所受的教育和专业素养，至完全不足以在一个大市场中与大陆青年竞争的。同时香港长久以来受到西方价值观的冲击，普通民众很容易被蛊惑，上一次街，游一次行，就能获得一些虚伪的满足感，觉得自己多光荣多正义多威武霸气了，然后继续用自己的血肉去供养地产资本家，被人卖了还替人数钱还可开心呢。不在其位，不谋其政，我已经毕业回来了，我也没有那么圣母去过多操心香港有没有未来，我比较操心我们自己的未来。当今的香港社会是一面镜子，能反应很多的问题。 首当其冲的是教育问题。我在之前很多文章里都说过，我们国家最伟大的成就之一，就是把九年义务教育全国性推广。这一举措让即便最偏远的农村、山区、少数民族地区都纳入了现代化的轨道，为改革开放后的人口红利提供了坚实的基础。人口红利，不是单纯的人多，而是能够达到工业化生产要求、能够纳入经济体系的劳动力多，这才是真正的“红利”。义务教育带来的是高素质劳动力，这个“高素质”不一定是要读到本科硕士之类，而是针对经济活动来说的。放眼全球，中国的九年义务教育水平已经算是妥妥的“高素质”了。为什么印度人口同样众多，但是没有非常明显的人口红利存在？因为印度没有经历过我们翻天覆地影响深远的革命，农村等广大地区封建残余严重，广大人**在泥里并不能为工业生产所用，网上经常调侃的印度“一亿人口，十亿牲口”，虽然有一些侮辱性的含义，但也恰如其分地表达了印度现状——广大人口既不能为工业生产所用，也没有实力进入市场去消费，他们是被整个经济体抛弃的一群人，要命的是这群人是国家人口的绝大多数。 刘慈欣创作的科幻小说《乡村教师》，就是一曲平凡而伟大的基层教育工作者的赞歌： “那么，他们的个体相互之间的信息交流方式是什么？”   “极其原始，也十分罕见。他们身体内有一种很薄的器官，这种器官在这个行星以氧氮为主的大气中振动时可产生声波，同时把要传输的信息调制到声波之中，接收方也用一种薄膜器官从声波中接收信息。” 　　“这种方式信息传输的速率是多大？” 　　“大约每秒１至１０比特。” 　　“什么？！”旗舰上听到这话的所有人都大笑起来。 　　“真的是每秒１至１０比特，我们开始也不相信，但反复核实过。” 　　“上尉，你是个白痴吗？！”舰队统帅大怒，“你是想告诉我们，一种没有记忆遗传，相互间用声波进行信息交流，并且是以令人难以置信的每秒１至１０比特的速率进行交流的物种，能创造出５Ｂ级文明？！而且这种文明是在没有任何外部高级文明培植的情况下自行进化的？！” 　　“但，阁下，确实如此。” 　　“但在这种状态下，这个物种根本不可能在每代之间积累和传递知识，而这是文明进化所必需的！”
&#13;
 　　“他们有一种个体，有一定数量，分布于这个种群的各个角落，这类个体充当两代生命体之间知识传递的媒介。”   　“听起来象神话。” 　　“不，”参议员说：“在银河文明的太古时代，确实有过这个概念，但即使在那时也极其罕见，除了我们这些星系文明进化史的专业研究者，很少有人知道。” 　　“你是说那种在两代生命体之间传递知识的个体？” 　　“他们叫教师。”有很多人认为“高考”是我国教育公平的很好体现，我说并不完全正确，真正的教育公平在于教育资源的分配，高考只是很小的一个组成部分，只是一个结果、一个仪式化的认证，我们不能像香港人一样只看到表面现象而忽视了本质问题。所以，正如我在《基层医生、教师的普遍困境：为什么工作这么辛苦，待遇却这么低？》《医疗、教育、养老与社保的困境，最好的解药在哪里？》这两篇文章里，用近三万字分析的结论：有些行业不能市场化，医疗算一个，教育算一个。 有些人说医疗养老教育这些问题是市场化不完全的问题，能说出这种话的要么是脑子坏掉了，要么是良心坏掉了。我们分析了这么多还看不出来吗，完全市场化，像美国那样精英学校、私立医院就好了？除了少数富豪，广大民众都看不起病上不起学就好了？现在社会其实有一些很不好的端倪了，国家对医疗和教育的财政支持不够，医生待遇低，用药品回扣、滥开检查来弥补；教师待遇低，优秀老师纷纷流入私立学校，而公立学校师资力量越来越弱，老师越来越混日子划水；精英子女要么出国要么去昂贵的私立学校。看看美国和日本，公立学校都是什么样子，这样下来社会更加固化，精英永远是精英，屁民就在看不起病、上不起学的泥潭里烂掉了。 另一个是房地产问题，正如前文所述，香港是被房地产吸干了经济活力的城市，纵使有着繁华发达的表皮，大多数普通民众也很难享受到发展带来的幸福感。我们房地产市场面临着同样的问题，就比如“六个钱包”（夫妻，和两边四位父母）供养一套房产的理论，这说明房地产产业不光吸老百姓的血，还在吸其他产业的血——六个钱包都供了房子，那别的产业评什么活？更多地分析在《房地产市场批判》一文中也已经说得很详尽了，这里就不再赘述。 还是那句话，为啥我总是不厌其烦地分析香港问题，因为有些不仅仅是香港的问题。秦人不暇自哀，而后人哀之；后人哀之而不鉴之，亦使后人而复哀后人也。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>天命在我晋惠帝: </b><br>
<span>香港警局被包围，警察出去都没办法出去了 </span><br>
<span>现在去香港抢银行是成功率最高的时候了吧</span><br>
</p><p><b>一个陆仁贾: </b><br>
<span>诚司 发表于 2019-06-21 22:16:45</span><br>
<span>被高估香港人，牧羊是牧羊，但是很多人真的以为港英时代有民主的刚刚看到，21号冲击j局的那些人里面真的有批大婴旗的，还有挂横幅说自己h城人唔系中国人的</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>一个陆仁贾: </b><br>
<span>多亏楼主转载，我不用v+会员也能看完全文了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>比邻星: </b><br>
<span>希望港狗作死</span><br>
</p><p><b>日本天皇: </b><br>
<span>跟东北人口置换一下，所有问题迎刃而解</span><br>
</p><p><b>东非大裂谷: </b><br>
<span>witness-s1 发表于 2019-6-21 07:04</span><br>
<span>这逻辑也太弱智了。。</span><br>
<span>翻译过来就是，中国人在历史上gdp没超过一万美元，凭什么现在想要超过一万美元了？</span><br>
<span>没毛病，公鸡也觉得是自己的效果才把太阳特殊召唤出来的</span><br>
</p><p><b>鸭梨很大的路人: </b><br>
<span>这文有趣，观点都是直击要害的。</span><br>
</p><p><b>gzwind: </b><br>
<span>50w一平的地方怎么可能还有救。房价降到5万一平就有救了。</span><br>
</p><p><b>j0n2: </b><br>
<span>年轻人这段编的太假了，而且关于港英在不存在的网站有截然不同的说法，都不知道谁是真的</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>台湾反核电没有说的那么简单。</span><br>
</p><p><b>QShen: </b><br>
<span>而且他说的事情大部分大陆学生其实也不知道吧……</span><br>
</p><p><b>isadorcj: </b><br>
<span>。。。真是粉红集散地，写文章的那个比香港学生在幼稚程度上不相上下</span><br>
</p><p><b>serial: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-21 23:48</span><br>
<span>其实按这作者的逻辑，要真那么优秀怎么不在香港留下来恰饭，明明都有接触0.1精英的渠道了，下面这个 ...</span><br>
<span>行业不同，金融业留香港不是很正常吗？赵估计留不下来，于是回去当公务员了</span><br>
</p><p><b>白影: </b><br>
<span>香港没救了不是更好吗</span><br>
</p><p><b>白影: </b><br>
<span>怕的是半吊子，一国两制之后香港是一片废墟，对中国来说是大好事，如果还是现在这个破样子不上不下的，那问题可就多了</span><br>
</p><p><b>Cyro: </b><br>
<span>这文章怎么看怎么像rpg</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>serial 发表于 2019-6-22 06:40</span><br>
<span>行业不同，金融业留香港不是很正常吗？赵估计留不下来，于是回去当公务员了 ...</span><br>
<span>本质还是对一个城市的信心，呆不下去当然会觉得香港是dead city，呆的下去当就会觉得香港明天不会差。</span><br>
<span>不知道主楼作者去的是浸会哪个master programme，如果是媒体类的话那在香港呆不下去太正常了。</span><br>
</p><p><b>bpqsos: </b><br>
<span>典型的读者文章</span><br>
</p><p><b>航迹云: </b><br>
<span>有种大陆的精神毒品文吧。。。有点夸大香港的愚蠢和大陆的开明的感觉。虽然香港蠢，但同样年级的大陆人就不蠢了嘛？现在中国年轻人在民族主义甚至人种主义的道路上狂奔就比民粹聪明嘛？官服不管是政治还是真心打的口号都是世界大团结，人类命运共同体。而国内的很多年轻人却越来越像二战德国和WG的卫兵。</span><br>
</p><p><b>ukuli: </b><br>
<span>应该是编的。真正的香港人蠢到完全不会听你和他讲并且羞愧</span><br>
</p><p><b>mingminlun: </b><br>
<span>真的，不如在香港实行真正的社会主义，估计比现在这种两头不讨好的状况好多了，可惜现在没这个勇气了。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G970N, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>wwswmc: </b><br>
<span>啥都不说了</span><br>
<span>毛主席万岁</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span>看主帖还不确定香港是不是药丸，但看跟帖的一些人“大陆就没有缺点了？”，就知道香港真的凉了。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>delpin: </b><br>
<span>rough008 发表于 2019-6-21 19:54</span><br>
<span>因为作者是赵浩洋啊</span><br>
<span>他居然写这种垃圾了</span><br>
</p><p><b>ks_tse: </b><br>
<span>mcmurdo 发表于 2019-6-21 22:09</span><br>
<span>也没见您在东北山东地域贴下面振臂一呼救救孩子们的ptsd啊</span><br>
<span>山东PTSD是坏的PTSD，香港PTSD是好的PTSD对吧</span><br>
</p><p><b>Thermo: </b><br>
<span>拉倒吧,论香港的基础教育水平乃至大学入学率你好意思说人家蠢,写文全靠脑补</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>苦主 发表于 2019-6-21 23:46</span><br>
<span>香港的金融中心地位就算下降了受益者也是新加坡，2019年还意淫深圳成为金融中心的怕不都是住福田城中村的新 ...</span><br>
<span>就新加坡那个全天成交量顶得上沪深几分钟的体量，还金融中心，只有假洋鬼子才敢意淫，连李家坡土著都没这个胆。</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-21 23:48</span><br>
<span>其实按这作者的逻辑，要真那么优秀怎么不在香港留下来恰饭，明明都有接触0.1精英的渠道了，下面这个 ...</span><br>
<span>0.1的圈子一般人舔腚沟子也别想进去，何必如此自贱。</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>mingminlun 发表于 2019-6-22 09:21</span><br>
<span>真的，不如在香港实行真正的社会主义，估计比现在这种两头不讨好的状况好多了，可惜现在没这个勇气了。</span><br>
<span>— ...</span><br>
<span>为什么非要假设香港一定要搞好？自己的路自己挑的，走成什么样活该。</span><br>
</p><p><b>mcmurdo: </b><br>
<span>ks_tse 发表于 2019-6-22 10:35</span><br>
<span>山东PTSD是坏的PTSD，香港PTSD是好的PTSD对吧</span><br>
<span>你自己这么想的？地域PTSD还分个高下，大概就是你这种人的思路，一碗水端不平在这给香港PTSD喊冤，谁看不出来肚子里是什么坏水</span><br>
</p><p><b>JOHNCHCHAN: </b><br>
<span>别问，问就是人滚地留</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>vandechine 发表于 2019-6-22 10:40</span><br>
<span>0.1的圈子一般人舔腚沟子也别想进去，何必如此自贱。</span><br>
<span>所以呆14年那位跟主楼作者比，你觉得他自贱了?</span><br>
</p><p><b>dnaa1991: </b><br>
<span>香港都没救了？泥潭这是太精英还是太粉红啊</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>atlus太郎 发表于 2019-6-22 10:45</span><br>
<span>所以呆14年那位跟主楼作者比，你觉得他自贱了?</span><br>
<span>那可说不好，没证据不应该随便讲。</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>dnaa1991 发表于 2019-6-22 10:59</span><br>
<span>香港都没救了？泥潭这是太精英还是太粉红啊</span><br>
<span>大概是有常识的人比较多罢了。</span><br>
</p><p><b>scourge411: </b><br>
<span>蠢比坏更没救</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span>dnaa1991 发表于 2019-6-22 10:59</span><br>
<span>香港都没救了？泥潭这是太精英还是太粉红啊</span><br>
<span>如果大陸發展不夠快還需要香港幫助，例如股票金融及面對外國那不同政制的，那香港還能撐下去。但當中國能代替香港各種產業及滿足外國需求時，那香港便只能慢慢變成另一個4V，而4V還一個台積電，假香港失去金融地位便可能甚麼也沒有了。</span><br>
</p><p><b>plok201: </b><br>
<span>其实很简单,看看另外这个帖子和香港生活质量贴里面精港的回复还有社交网上香港人自己的言论</span><br>
<span>你就明白香港走向衰落不可避免的,无他,人才凋零了</span><br>
</p><p><b>avensabyss: </b><br>
<span>dnaa1991 发表于 2019-6-22 10:59</span><br>
<span>香港都没救了？泥潭这是太精英还是太粉红啊</span><br>
<span>我想你大概是没看过香港网络青年的言论，他们代表未来的香港</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span> 本帖最后由 Gooddays 于 2019-6-22 11:51 编辑 </span><br>
<span>航迹云 发表于 2019-6-22 08:46</span><br>
<span>有种大陆的精神毒品文吧。。。有点夸大香港的愚蠢和大陆的开明的感觉。虽然香港蠢，但同样年级的大陆人就不 ...</span><br>
<span>“有行動” 跟 “沒有行動” 的分別，先不談有這分別的原因，大陸有不滿很多時是在微博 S1 噴（當然內容有限制），絕少拉隊去衝擊政府。</span><br>
<span>然而某些香港人這幾天幹的是圍立法局等地方，一邊向警察丟磚丟鐵支及阻塞交通，一邊投訢警察阻止他們的 “和平集會”，即使很多香港人看了也覺得是笑話。</span><br>
<span>然後昨天他們包圍警察總部，警察任他們圍不反抗，結果是當示威者在炎炎下日露天包圍時，警察在有冷氣的室內輕鬆自在。最後還有人在熱天攪足十小時後，說 “因警察沒趕他們走，所以是示威者的勝利”，怎看也很智障。</span><br>
</p><p><b>archcross: </b><br>
<span>Gooddays 发表于 2019-6-22 11:23</span><br>
<span>“有行動” 跟 “沒有行動” 的分別，先不談有這分別的原因，大陸有不滿很多時是在微博 S1 噴（當然內容 ...</span><br>
<span>废青还真的无脑，为什么不去砸变电站</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span> 本帖最后由 Gooddays 于 2019-6-22 12:06 编辑 </span><br>
<span>香港新一代的智障在於：</span><br>
<span>1）他們懷念港英時代，但他們心中的港英時代不是當年現實情況，大多是妄想腦洞。最好笑的是港英時代既沒選舉（立法局選舉是很後期，基本上為了噁心中國），也有政治部控制言論時，竟然有人說那時代更民主更自由。</span><br>
<span>2）每次示威抵抗時，他們很多時不知道自己為何要反對，例如很多人說不出逃犯條例對自己有何影響，總之能跟中國拉上關係便要反。</span><br>
<span>3）行動時沒有目標計划，怕痛，外加阿Q精神，昨天包圍警察總部一天，露天晒足幾小時甚麼也達不成。完全是哪種小孩子哭喊著要玩具，大人只要放置 play 便除了惹人厭外便沒屁用。造成這情況的一大原因是他們怕痛，絕食也要接力，佔中要靠帳蓬假裝多人的集團當然幹不了大事。</span><br>
<span>4）自己努力日晒雨淋，政棍拿好處進立法會。示威衝擊時政棍只需要出現一段短時間，然後每月十萬的立法會議員工資好好袋。示威人士自己出力最多，可能甚麼也得不到，然後看短暫出場的人開心袋錢。</span><br>
<span>5）當大人們哭叫 “為何警察要傷害衝擊政府的年輕人” 時，年輕人不會思考 “那班大人既然如此悲痛，幹嘛不走來保護自己，而是在鏡頭前哭叫，在舒適的房間內痛心呢”？這班年輕人看見大人們把自己當工具，也只懂盲目向前衝。</span><br>
</p><p><b>ks_tse: </b><br>
<span>mcmurdo 发表于 2019-6-22 10:43</span><br>
<span>你自己这么想的？地域PTSD还分个高下，大概就是你这种人的思路，一碗水端不平在这给香港PTSD喊冤，谁看不 ...</span><br>
<span>说的很对，下次继续在香港PTSD里抱怨山东PTSD哈。一坨屎还要扯上另一坨屎，拉倒吧你</span><br>
</p><p><b>爱尔米娜: </b><br>
<span>借港讽X，这是妥妥的要完，建议打入牛棚</span><br>
</p><p><b>mcmurdo: </b><br>
<span>ks_tse 发表于 2019-6-22 11:52</span><br>
<span>说的很对，下次继续在香港PTSD里抱怨山东PTSD哈。一坨屎还要扯上另一坨屎，拉倒吧你 ...</span><br>
<span>行啊，下次期待你在山东东北ptsd现场也骂骂臭屎</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span>如果革命機那建國是弱智，香港這班新一代是百倍智障。因為革命機中主角們至少擁有威力強大的武器，外加自己剛被人攻擊，對他國有懷疑總算有理由。在有原因及有力量的情況下才決定建國。</span><br>
<span>香港新一代嘛，首先他們反政府條例是基於腦洞，條例能傷害他們的可能性遠低於萬份之一的情況下，便跑出來日晒雨淋。</span><br>
<span>而他們的反抗是基于 “香港警察要當他們是寶” 的心態去實行，即是他們可以向警察丟磚頭，破壞公物，防礙市民生計，但警察不能反擊或控告他們。如果警察有行動便是 “傷害香港人感情”，是 “惡人”。他們覺得警察有責任原諒甚至支持自己的所有破壞行動。</span><br>
<span>革命機的人再傻也知道建國要面對危險付出生命，哪像香港示威者覺得敵方只能被打，不能反抗。</span><br>
</p><p><b>ks_tse: </b><br>
<span>mcmurdo 发表于 2019-6-22 12:03</span><br>
<span>行啊，下次期待你在山东东北ptsd现场也骂骂臭屎</span><br>
<span>哟，还打滚起来了？情感我键盘你给钱买的？我抱怨哪坨屎臭关你什么事啊？你是我爹妈吗？笑死人了</span><br>
</p><p><b>一个陆仁贾: </b><br>
<span>Gooddays 发表于 2019-06-22 11:23:13</span><br>
<span>“有行動” 跟 “沒有行動” 的分別，先不談有這分別的原因，大陸有不滿很多時是在微博 S1 噴（當然內 ...话是这么说，但是我看别的报道，见被包围的阿sir也没到轻松坐办公室的程度吧</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>8822: </b><br>
<span>特区政府好像比港英时代还怂，港英时代什么六七暴动说镇压就镇压这种毫无魄力的执政就是上面的老爷想要看到的吗</span><br>
</p><p><b>绝对眷恋: </b><br>
<span>Gooddays 发表于 2019-6-22 12:06</span><br>
<span>如果革命機那建國是弱智，香港這班新一代是百倍智障。因為革命機中主角們至少擁有威力強大的武器，外加自己 ...</span><br>
<span>您是真的香港人吗</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1841250[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>香港这座城市还有救吗？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1841250-1-1.html</link>
      <description>香港这座城市还有救吗？&#13;
原文链接：
&#13;
https://mp.weixin.qq.com/s/Ya7MtKeW6FYzx7W-6pYtXg
&#13;
（一）
&#13;
因为有在香港读书的经历，我曾经写过很多关于香港的文章，旨在消除我们对于香港青年的偏见，我不止一次说过，我接触过很多香港青年，他们真的不是坏，他们只是蠢而已。
&#13;
这绝对是我不带任何情感偏见非常可观的描述，如果你不喜欢言简意赅的一个“蠢”字，也可以的用“幼稚病”三个字，但就麻烦一些，我也没有任何歧视的意思。
&#13;
我在爬大东山看落曰的时候认识了一位同校的香港朋友，他大概加入了类似"本岛人优先"这类乱七八糟的组织，比极端港独稍微好一点，对大陆人也没有那么多敌视，大致立场就是你过你的、我过我的多好，现在香港不好是因为大陆政府管着......
&#13;
我问他，你为什么怀念英国殖民时代呢，甚至跟在英国国旗后面游行？
&#13;
他说，因为democracy啊，一人一票啊，现在香港这么多问题就是因为不democracy。
&#13;
我问他，港英殖民时代你们选过总督吗？
&#13;
他一下愣了，那种黑人问号？？？？的表情看着我。
&#13;
我发现他是真不懂，于是告诉他，在英国人统治你们的时候，总督都是高贵的女王陛下直接指派的，你们一毛钱选举权都没有。在政府公务员体系内，香港人还要排在印度人后面，是妥妥的三等公民。为争取自身权利、反对殖民压迫，香港人民在六十年代进行过一系列抗议运动，结果被你的英国慈父用印度人军警镇压了下去，拿枪biubiubiu地打你们香港人哎。 讲真，当时他那一脸懊恼、难以置信、悔恨、羞渐、尴尬的表情，我能把玩一辈子。
&#13;
第二个故事，当时台湾太阳花那时候（彼时还没有发生大规模占中事件），我们学校的学生会搞了各种乱七八糟的造势活动支持。然后有一次开会的时候，一位理事表示，每一位在座的学生会成员都要表态支持太阳花运动，说的特别高大上，如果不表态就不符合学生会的最高理想，就不符合学生会的立会理念。言下之意就是针对我们几位大陆学生。我们都觉得太阳花运动跟我们有毛关系，这种表态不是MDZZ么。当时有个大陆同学立马就急了，说你们凭什么逼我表态，我就是不支持，有种开除我啊。香港那边同学声音也高了八度，说我们是学生组织必须支持学雖动，这是原则。 我说大家都冷静一下，你说的学生会的理念、最高原则什么我们都认同，这同样是我们大陆人民所认同的价值观，你所表达的，就是民主和自由两种理念。 他说对，所以我们一定要**学生占领立法院。 我说民主讲究不同观点不同立场的共存于尊重，自由讲究每个人表达观点的权利能被保障。既然是自由，那我们有没有不**学生的权利呢？既然是民主，我们有没有保留不同观点的尊重呢？你这种做法，跟学生会的理念完全不合，你这是妥妥的专治啊。 直到我毕业，他们再也没有闹过什么幺蛾子了。 他们不仅仅是缺乏常识的问题，在很多事情上总能做出让正常人匪夷所思的操作。台湾跟香港在这一点上就非常像，比如台湾的“用爱发电”这个事，我第一次听到这个的时候觉得是故意黑的吧？结果尼玛真是真的，惊掉下巴。台湾是一个能源短缺的地区，二十一世纪初的几个夏天，都要经历上百次停电，于是当局提出了发展核电的计划，但遭到了民意的强烈反弹。一个环保组织在反核游行中打出了“用爱发电”的大旗；更惊讶的是，这在台湾还真普遍有人买账，还真很多人觉得用爱发电这个概念好，更有许多政客为了获取民众支持都开始喊这个口号。若论智障程度，香港青年不会让台湾青年独领风骚。当年一群香港脑残中学生为一些乱七八糟的破事在中环闹绝食。这个绝食牛逼就牛逼在是“接力绝食”——这是绝对香港脑残中学生们的一大发明：先几个人“绝食”八小时，然后下场吃饭；换另外一拨人再“绝食”八小时，完了该回家回家，该睡觉睡觉，明天接着再来……最捉急的事，就是接力的这八小时途中，他们还怕营养不良，不断地喝运动饮料……不规律饮食，久坐不动，高糖饮料，我感觉搞一波绝食之后那群香港中学生们还能都能胖一圈。作为一个正常的人类，我表示自己的智商受到了侮辱。我完全尊重你们表达政治诉求的权利，但是你们表达政治诉求的方式很难让我不觉得你们是群傻逼。 曾经，我非常非常享受这种对香港同龄人、台湾同龄人智商上的降维打击，我觉得他们太蠢了，基本的历史不了解，基本的政治常识不知道，就只会喊喊口号打打鸡血。就像我这样的，随随便便就碾压他们，特别享受他们那种毫无还手之力的快感。 但是，后来过了很久之后我才意识到，可能是，香港的基础教育出了问题。 意识到了这一点之后，我也通过香港的朋友了解了一下他们的教材，发现相比于大陆的九年义务教育，真的是简单了几个维度，有些内容一笔带过，有些内容考试不考。要知道，香港大学就读率在15%左右，也就是说我能接触到的这帮人里，已经算是精英了，但他们就是这水平，连基本的历史和政治常识都不了解。就算他们引以为傲的英语水平，其实也比不过大陆同班同学。但是有一点很重要，这也是我再之后才意识到的：他们并不是香港最拔尖的人才。
&#13;
（二） 我研究生导师，六十多岁一小老头，看着和蔼可亲平易近人，但是他的家族有很大的产业，妥妥的含着金钥匙出生，法学和管理学双博士，还有佛学、哲学、美学、文学等六个硕士文凭。住在九龙塘后面山上的一个别墅，那可是寸土寸金的地方。他这个别墅大到什么程度，大到可以请我们一个班的人去他们家院子里烧烤。他还给我们指，说你们看见院子里有竹子的那家了呗，那是成龙的房子。 我导师的老婆是八十年代某年的港姐第二名。两个儿子跟我们差不多大，一个在牛津，一个在剑桥，一个读哲学，一个读神学——在西方都是妥妥的贵族专业。一次去他家BBQ的时候正好他俩儿子回家，跟他们聊了聊发现水平非常之高，张口康德萨特，闭口施特劳斯康定斯基，然后他小儿子跟我们简单聊了聊就告辞了，说他下周要在尖沙咀某教堂举办一场圣诞钢琴独奏会，他的钢琴刚刚海运了回来，要布置到场地去。 当时我们都没有想太多，就觉得我导师真是人生赢家，父母优秀、妻子优秀、儿子优秀，自己也特别优秀，这样的人生让谁不羡慕呢。一段日子过后，再结合我在香港遇到的种种事情，我才意识到了，这背后不仅仅是一个优秀的家庭这样简单，而是香港精英阶层与平民阶层巨大的鸿沟。 我说香港的年轻人人蠢、笨、没有常识，说他们的基础教育出了问题，但我当时没有意识到，香港的精英阶层的子女教育是没有这个问题的，他们直接就送到了国外最顶级的私立学校，从小接受最拔尖的教育。阶级固化的棺材板就这样钉上了钉，平民和精英接受的都是不同的教育、不同的教材、不同的学校、不同的老师，平民的教育还要搞“素质教育”“宽松教育”“多元教育”，教的他们连基本的常识、基本的知识储备都没有，将来那什么去跟精英阶层掰手腕。 差不多同样年龄的两个香港青年，一个连**战争的历史都不知道，一个跟我侃侃而谈萨特的恶心和康定斯基的修养，这就是真实可见的割裂与鸿沟。最可怕的是，这个鸿沟不是20%和80%的鸿沟，而是0.1%和99.9%的鸿沟。香港还有希望吗？似乎只有这0.1%的未来才能称得上“希望”——这群精英没有国界，他们从小就是世界公民，接触到的都是世界最顶级的资源；更可怕的是他们的家产都在香港，他们会继承父辈祖辈巨额的财富，也就是说这些世界公民才是香港真正的主人。而剩下99.9%的绝大多数，可以说他们烂在了这一洼小地方。我一直在说，香港绝大多数平民生活质量没有我们想象的那么高，首先房子就那么小，房价还那么高——平均一间屋子的大小只有5-6平米，但平均房价达到了19.68万一平米（2018年的数据）；道路窄小拥挤，工作压力大竞争激烈，气候闷热潮湿，唯一好一点的估计就是吃的好吃。但综合来看香港空有一个**、亚洲金融之都、经济龙头这些光鲜亮丽的牌子，老百姓们尤其是年轻人们的生活未必有多好，一间房子就把他们都掏空了。 香港的繁华是那些“主人们”的繁华，是那些“0.1%”的罗曼蒂克，普通人对自己的生活并不满意，再加上又没有受过系统而可靠的基础教育，所以非常容易被一些“表面文章”所蛊惑：一说就是抗议，一闹就是上街，还一个个觉得自己挺光荣挺正义。他们把矛头指向了一个永远背锅的大陆，而香港真正的主人——地产大鳄、金融巨头和他们已经成为“世界公民”的儿孙们，在背后默默地数着钱。 于是精英们的“愚民教育”成功了，一些底层人民甚至也乐于看到自己学业压力减轻，主动拥抱所谓的“素质”“宽松”“多元化”的氛围，于是0.1%的统治牢不可破，他们的地位甚至比封建血统都要稳固，long may theyreign。
&#13;
 （三） 我们若说这是精英阶层——也是制度制定者们，有意识的愚民教育，似乎有些阴谋论的味道，但我们只看结果，则是一个非常清晰的现象：民众彻底被“愚”了——他们不知道如何去实现一个既定目标，甚至都不知道自己想要什么，不知道自己的诉求。 我之前的文章写过，香港的经济活力被地产资本所吞噬，而香港年轻人绝大多数劳动成果，都通过极高的房价被地产资本家变相剥削了。但是他们从来没有人看到这一点，没有人意识到打击高房价对于整个香港经济体的巨大作用。他们香港如野兽般的房地产业——它死死的扼住了香港经济的喉咙，榨干了香港经济前进的动力。房地产行业已经牢牢地绑架了香港经济与政治的方方面面：回归前，香港房地产以及关联行业增加值占香港GDP的份额在40%以上，整个区域经济活动几乎围绕着房地产业而转。房地产投资占固定资产总投资60% 以上，同时政府的财政收入也主要依靠土地收入以及其他房地产相关税收。债券市场中房地产股占港股总市值1／3，股票和房地产价格呈现“荣辱与共”的现象。房地产和银行业也互相依赖，房地产开发商和居民住宅按揭始终占银行贷款总额的 30％以上。香港四大家族——李嘉诚、郭得胜、李兆基、郑裕彤四家，全部以地产发家。与之相对应的，则是野蛮地产业下香港人民严重受损的生活幸福指数：香港平均房价为家庭年收入中位数的 12.6倍，居世界首位。截至2011年，47.7%的香港市民因无力购买私人住宅，居住在公屋(政府廉租房)或居屋（政府限价房）内。而其人均住房面积仅有12.8 平方米。 高房价严重损害着香港的经济活力，曾经转口贸易中心的经济红利完全流入了房地产市场，而在全球贸易不景气、中国对外交流出口遍地开花的当今，香港经济转型乏力，陷入了全面的困境。很简单，我是资本家，投资地产业回报率最高，我肯定不会冒着风险去投资新兴产业；我是一个普通人，我会去创业吗？我们活下去就已经竭尽全力了。 土地成了香港几大地产商发家的基础，地产上的巨大收益，使得他们将触角伸向其他领域。以至于形成今天香港几大家族企业，控制香港几乎所有公用领域的局面。电力公司、水务公司、煤气公司，几乎都在这些地产商的控制之下。香港的经济被认为已经严重的卡特尔化——即几家大的垄断财阀掌控经济的方方面面，享受经济发展的成果，而普通人民只能在温饱线挣扎。 回归二十年以来，以购买力平价计算的人均国内生产总值来衡量，香港从7000美元增长至如今的38000美元，翻了五倍有余，成为了世界上最富裕的七个经济体之一。然而普通人民的生活质量却丝毫看不出如何“翻了五倍”：根据2016年乐施会报告，香港700万人口中，贫困人口为117万人，贫困率高达17.6%。香港最贫穷10%家庭平均月收入，从2001年的2590美元下降至2011年的2170美元，十年间下降了16%。而这十年间，香港薪酬最高10%的人群收入增长率高达60%；1997年，李嘉诚资产70亿美元左右，2014年，李嘉诚个人资产310亿美元，增长442%，而李嘉诚近十年来数次“分家”，子女继承了其许多产业，李嘉诚家族资产，被认为超过1000亿美元。 据2016年瑞士信贷统计，香港人口中10%的富有人群控制着77.5%的财富，比十年前高出了近10%。基尼系数从1997年的0.518攀升到了2016年的0.539，位居发达经济体之首。香港连续五年蝉联全球住宅楼价最难负担城市，楼价入息比率为17倍，远超第二位温哥华的10.6倍。 一方面香港经济活力受损，兴新产业几无发展，上升渠道几乎被堵死；另一方面，香港人民亲身体会严重的贫富差距，仰望着高不可及的房价，这种不满情绪日积月累，成为骆驼背上愈来愈重的稻草堆。房价远远超出合理范围，香港特区政府多年来的治理缺失是重要原因。说起香港这几任特首，董先森吼不吼哇，董先森当然吼啦，但是董先森为什么吼呢？因为董先生是香港历任以来唯一一个没有地产背景的特首。董建华靠航运起家，父亲董浩云是香港“七大船王”之首。即便后来世界航运业不景，家族企业面临破产危机，董建华也没有收地产业一分钱，拒绝了四大家族注资之请，最后是霍英东带领注资1.2亿美元，董家企业才得以重整。董建华为了遏制地产投机大潮，大力兴建房屋，恰好又遇到亚洲金融风暴，使得房价在他上任头两年跌去一半，此后又经历非典，房价在03年低谷时已经只有97年的三分之一。 而曾荫权就没有董先生这样的高风亮节了，他在任期间被爆出多项涉嫌向商界利益输送的丑闻，其中大多都是地产商。包括多次乘坐富商豪华游艇及私人飞机外游，还有各路地产商赠送的贵重礼物。退休后曾荫权租用一处500平米的豪宅，年租金仅有8万元，这是典型的利益交换，要知道我在香港读书的时候，租一个7平米的单间一月都要4000房租。就在上个月，曾荫权被法院裁定公职人员行为失当罪成，判刑20个月。这件案子证据非常充分，所以无论在香港还是内地都没有引起过多争议，而拉他下水的就是地产商。曾荫权任内7年，私人住宅落成量一直维持低水平，每年平均只有1.2万套，不足董建华时期的一半。卖地数量同样低，每年平均只卖出8幅住宅地，令土地及房屋供应出现断层。在他任期内，房价飙升数倍，已经超越了97年的高峰。 香港第三人特首梁振英更是地产核算师出身，曾任香港测量师学会会长、香港房屋委员会委员，更是根正苗红的“地产人”。然而，毕竟作为一个特首，还是要为香港经济的全局考虑，梁振英也肯定明白地产业对于香港经济的“吸血”与抑制，早在董建华时期，梁就是董限制房地产政策的支持者。等到他上任后，更是连续出台了限制房价的十条政策，被香港人称作“梁十招”。然而他毕竟跟地产业有着千丝万缕的联系，政策推行也遭到地产商处处掣肘，香港房价调控丝毫未见成效。 在任的香港新特首林郑月娥，我又在她的履历中发现了“2003年，出任房屋及规划地政局常任秘书长”这一条。 历任特首里，最有希望解决香港地产困境的还是董先森的政策。董建华特首推出的“八万五计划”可以说是利港利民，唯一不利的就是地产商。然而随着政策的推出，香港房价持续下跌，香港有房人士坐不住了，因为他们说白了也是房价上涨的既得利益者。这时候香港媒体也跟着阴阳怪气煽风点火——反正房价上涨是政府无能，房价下跌也是政府无能，媒体总要搞个大新闻把谁批判一番嘛，人家也要吃饭嘛。于是一时间整个香港哀鸿遍野：涨了这么多年的房价下跌啦天要崩啦地要裂啦大清国要亡啦……更过分的是还给董特首取了一个外号叫“董八万”。最后在香港人民抗议房价下跌的一次又一次抗议游街中，“八万五计划”胎死腹中，香港楼市也最终走上了一条不归路。
&#13;
（四） 本文的题目是“香港这座城市还有救吗？”，也可以换成一个更精确的说法是“香港的年轻人们还能变聪明点吗？”——我给出的答案是悲观的。因为香港整个地方太小了，太闭塞了；而本地人又因为曾经得天独厚的地理历史因素，弥漫着一种发达过后弄弄的傲慢情绪。可以说整个地区的人都丧失了批判性与反思性，固步自封。如果抛去了香港优越的先天环境，香港年轻人（除0.1%的精英外）所受的教育和专业素养，至完全不足以在一个大市场中与大陆青年竞争的。同时香港长久以来受到西方价值观的冲击，普通民众很容易被蛊惑，上一次街，游一次行，就能获得一些虚伪的满足感，觉得自己多光荣多正义多威武霸气了，然后继续用自己的血肉去供养地产资本家，被人卖了还替人数钱还可开心呢。不在其位，不谋其政，我已经毕业回来了，我也没有那么圣母去过多操心香港有没有未来，我比较操心我们自己的未来。当今的香港社会是一面镜子，能反应很多的问题。 首当其冲的是教育问题。我在之前很多文章里都说过，我们国家最伟大的成就之一，就是把九年义务教育全国性推广。这一举措让即便最偏远的农村、山区、少数民族地区都纳入了现代化的轨道，为改革开放后的人口红利提供了坚实的基础。人口红利，不是单纯的人多，而是能够达到工业化生产要求、能够纳入经济体系的劳动力多，这才是真正的“红利”。义务教育带来的是高素质劳动力，这个“高素质”不一定是要读到本科硕士之类，而是针对经济活动来说的。放眼全球，中国的九年义务教育水平已经算是妥妥的“高素质”了。为什么印度人口同样众多，但是没有非常明显的人口红利存在？因为印度没有经历过我们翻天覆地影响深远的革命，农村等广大地区封建残余严重，广大人**在泥里并不能为工业生产所用，网上经常调侃的印度“一亿人口，十亿牲口”，虽然有一些侮辱性的含义，但也恰如其分地表达了印度现状——广大人口既不能为工业生产所用，也没有实力进入市场去消费，他们是被整个经济体抛弃的一群人，要命的是这群人是国家人口的绝大多数。 刘慈欣创作的科幻小说《乡村教师》，就是一曲平凡而伟大的基层教育工作者的赞歌： “那么，他们的个体相互之间的信息交流方式是什么？”   “极其原始，也十分罕见。他们身体内有一种很薄的器官，这种器官在这个行星以氧氮为主的大气中振动时可产生声波，同时把要传输的信息调制到声波之中，接收方也用一种薄膜器官从声波中接收信息。” 　　“这种方式信息传输的速率是多大？” 　　“大约每秒１至１０比特。” 　　“什么？！”旗舰上听到这话的所有人都大笑起来。 　　“真的是每秒１至１０比特，我们开始也不相信，但反复核实过。” 　　“上尉，你是个白痴吗？！”舰队统帅大怒，“你是想告诉我们，一种没有记忆遗传，相互间用声波进行信息交流，并且是以令人难以置信的每秒１至１０比特的速率进行交流的物种，能创造出５Ｂ级文明？！而且这种文明是在没有任何外部高级文明培植的情况下自行进化的？！” 　　“但，阁下，确实如此。” 　　“但在这种状态下，这个物种根本不可能在每代之间积累和传递知识，而这是文明进化所必需的！”
&#13;
 　　“他们有一种个体，有一定数量，分布于这个种群的各个角落，这类个体充当两代生命体之间知识传递的媒介。”   　“听起来象神话。” 　　“不，”参议员说：“在银河文明的太古时代，确实有过这个概念，但即使在那时也极其罕见，除了我们这些星系文明进化史的专业研究者，很少有人知道。” 　　“你是说那种在两代生命体之间传递知识的个体？” 　　“他们叫教师。”有很多人认为“高考”是我国教育公平的很好体现，我说并不完全正确，真正的教育公平在于教育资源的分配，高考只是很小的一个组成部分，只是一个结果、一个仪式化的认证，我们不能像香港人一样只看到表面现象而忽视了本质问题。所以，正如我在《基层医生、教师的普遍困境：为什么工作这么辛苦，待遇却这么低？》《医疗、教育、养老与社保的困境，最好的解药在哪里？》这两篇文章里，用近三万字分析的结论：有些行业不能市场化，医疗算一个，教育算一个。 有些人说医疗养老教育这些问题是市场化不完全的问题，能说出这种话的要么是脑子坏掉了，要么是良心坏掉了。我们分析了这么多还看不出来吗，完全市场化，像美国那样精英学校、私立医院就好了？除了少数富豪，广大民众都看不起病上不起学就好了？现在社会其实有一些很不好的端倪了，国家对医疗和教育的财政支持不够，医生待遇低，用药品回扣、滥开检查来弥补；教师待遇低，优秀老师纷纷流入私立学校，而公立学校师资力量越来越弱，老师越来越混日子划水；精英子女要么出国要么去昂贵的私立学校。看看美国和日本，公立学校都是什么样子，这样下来社会更加固化，精英永远是精英，屁民就在看不起病、上不起学的泥潭里烂掉了。 另一个是房地产问题，正如前文所述，香港是被房地产吸干了经济活力的城市，纵使有着繁华发达的表皮，大多数普通民众也很难享受到发展带来的幸福感。我们房地产市场面临着同样的问题，就比如“六个钱包”（夫妻，和两边四位父母）供养一套房产的理论，这说明房地产产业不光吸老百姓的血，还在吸其他产业的血——六个钱包都供了房子，那别的产业评什么活？更多地分析在《房地产市场批判》一文中也已经说得很详尽了，这里就不再赘述。 还是那句话，为啥我总是不厌其烦地分析香港问题，因为有些不仅仅是香港的问题。秦人不暇自哀，而后人哀之；后人哀之而不鉴之，亦使后人而复哀后人也。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>reifui: </b><br>
<span>香港这座城市还有救吗？</span><br>
<span>原文链接：</span><br>
<span>https://mp.weixin.qq.com/s/Ya7MtKeW6FYzx7W-6pYtXg</span><br>
<span>（一）</span><br>
<span>因为有在香港读书的经历，我曾经写过很多关于香港的文章，旨在消除我们对于香港青年的偏见，我不止一次说过，我接触过很多香港青年，他们真的不是坏，他们只是蠢而已。</span><br>
<span>这绝对是我不带任何情感偏见非常可观的描述，如果你不喜欢言简意赅的一个“蠢”字，也可以的用“幼稚病”三个字，但就麻烦一些，我也没有任何歧视的意思。</span><br>
<span>我在爬大东山看落曰的时候认识了一位同校的香港朋友，他大概加入了类似"本岛人优先"这类乱七八糟的组织，比极端港独稍微好一点，对大陆人也没有那么多敌视，大致立场就是你过你的、我过我的多好，现在香港不好是因为大陆政府管着......</span><br>
<span>我问他，你为什么怀念英国殖民时代呢，甚至跟在英国国旗后面游行？</span><br>
<span>他说，因为democracy啊，一人一票啊，现在香港这么多问题就是因为不democracy。</span><br>
<span>我问他，港英殖民时代你们选过总督吗？</span><br>
<span>他一下愣了，那种黑人问号？？？？的表情看着我。</span><br>
<span>我发现他是真不懂，于是告诉他，在英国人统治你们的时候，总督都是高贵的女王陛下直接指派的，你们一毛钱选举权都没有。在政府公务员体系内，香港人还要排在印度人后面，是妥妥的三等公民。为争取自身权利、反对殖民压迫，香港人民在六十年代进行过一系列抗议运动，结果被你的英国慈父用印度人军警镇压了下去，拿枪biubiubiu地打你们香港人哎。 讲真，当时他那一脸懊恼、难以置信、悔恨、羞渐、尴尬的表情，我能把玩一辈子。</span><br>
<span>第二个故事，当时台湾太阳花那时候（彼时还没有发生大规模占中事件），我们学校的学生会搞了各种乱七八糟的造势活动支持。然后有一次开会的时候，一位理事表示，每一位在座的学生会成员都要表态支持太阳花运动，说的特别高大上，如果不表态就不符合学生会的最高理想，就不符合学生会的立会理念。言下之意就是针对我们几位大陆学生。我们都觉得太阳花运动跟我们有毛关系，这种表态不是MDZZ么。当时有个大陆同学立马就急了，说你们凭什么逼我表态，我就是不支持，有种开除我啊。香港那边同学声音也高了八度，说我们是学生组织必须支持学雖动，这是原则。 我说大家都冷静一下，你说的学生会的理念、最高原则什么我们都认同，这同样是我们大陆人民所认同的价值观，你所表达的，就是民主和自由两种理念。 他说对，所以我们一定要**学生占领立法院。 我说民主讲究不同观点不同立场的共存于尊重，自由讲究每个人表达观点的权利能被保障。既然是自由，那我们有没有不**学生的权利呢？既然是民主，我们有没有保留不同观点的尊重呢？你这种做法，跟学生会的理念完全不合，你这是妥妥的专治啊。 直到我毕业，他们再也没有闹过什么幺蛾子了。 他们不仅仅是缺乏常识的问题，在很多事情上总能做出让正常人匪夷所思的操作。台湾跟香港在这一点上就非常像，比如台湾的“用爱发电”这个事，我第一次听到这个的时候觉得是故意黑的吧？结果尼玛真是真的，惊掉下巴。台湾是一个能源短缺的地区，二十一世纪初的几个夏天，都要经历上百次停电，于是当局提出了发展核电的计划，但遭到了民意的强烈反弹。一个环保组织在反核游行中打出了“用爱发电”的大旗；更惊讶的是，这在台湾还真普遍有人买账，还真很多人觉得用爱发电这个概念好，更有许多政客为了获取民众支持都开始喊这个口号。若论智障程度，香港青年不会让台湾青年独领风骚。当年一群香港脑残中学生为一些乱七八糟的破事在中环闹绝食。这个绝食牛逼就牛逼在是“接力绝食”——这是绝对香港脑残中学生们的一大发明：先几个人“绝食”八小时，然后下场吃饭；换另外一拨人再“绝食”八小时，完了该回家回家，该睡觉睡觉，明天接着再来……最捉急的事，就是接力的这八小时途中，他们还怕营养不良，不断地喝运动饮料……不规律饮食，久坐不动，高糖饮料，我感觉搞一波绝食之后那群香港中学生们还能都能胖一圈。作为一个正常的人类，我表示自己的智商受到了侮辱。我完全尊重你们表达政治诉求的权利，但是你们表达政治诉求的方式很难让我不觉得你们是群傻逼。 曾经，我非常非常享受这种对香港同龄人、台湾同龄人智商上的降维打击，我觉得他们太蠢了，基本的历史不了解，基本的政治常识不知道，就只会喊喊口号打打鸡血。就像我这样的，随随便便就碾压他们，特别享受他们那种毫无还手之力的快感。 但是，后来过了很久之后我才意识到，可能是，香港的基础教育出了问题。 意识到了这一点之后，我也通过香港的朋友了解了一下他们的教材，发现相比于大陆的九年义务教育，真的是简单了几个维度，有些内容一笔带过，有些内容考试不考。要知道，香港大学就读率在15%左右，也就是说我能接触到的这帮人里，已经算是精英了，但他们就是这水平，连基本的历史和政治常识都不了解。就算他们引以为傲的英语水平，其实也比不过大陆同班同学。但是有一点很重要，这也是我再之后才意识到的：他们并不是香港最拔尖的人才。</span><br>
<span>（二） 我研究生导师，六十多岁一小老头，看着和蔼可亲平易近人，但是他的家族有很大的产业，妥妥的含着金钥匙出生，法学和管理学双博士，还有佛学、哲学、美学、文学等六个硕士文凭。住在九龙塘后面山上的一个别墅，那可是寸土寸金的地方。他这个别墅大到什么程度，大到可以请我们一个班的人去他们家院子里烧烤。他还给我们指，说你们看见院子里有竹子的那家了呗，那是成龙的房子。 我导师的老婆是八十年代某年的港姐第二名。两个儿子跟我们差不多大，一个在牛津，一个在剑桥，一个读哲学，一个读神学——在西方都是妥妥的贵族专业。一次去他家BBQ的时候正好他俩儿子回家，跟他们聊了聊发现水平非常之高，张口康德萨特，闭口施特劳斯康定斯基，然后他小儿子跟我们简单聊了聊就告辞了，说他下周要在尖沙咀某教堂举办一场圣诞钢琴独奏会，他的钢琴刚刚海运了回来，要布置到场地去。 当时我们都没有想太多，就觉得我导师真是人生赢家，父母优秀、妻子优秀、儿子优秀，自己也特别优秀，这样的人生让谁不羡慕呢。一段日子过后，再结合我在香港遇到的种种事情，我才意识到了，这背后不仅仅是一个优秀的家庭这样简单，而是香港精英阶层与平民阶层巨大的鸿沟。 我说香港的年轻人人蠢、笨、没有常识，说他们的基础教育出了问题，但我当时没有意识到，香港的精英阶层的子女教育是没有这个问题的，他们直接就送到了国外最顶级的私立学校，从小接受最拔尖的教育。阶级固化的棺材板就这样钉上了钉，平民和精英接受的都是不同的教育、不同的教材、不同的学校、不同的老师，平民的教育还要搞“素质教育”“宽松教育”“多元教育”，教的他们连基本的常识、基本的知识储备都没有，将来那什么去跟精英阶层掰手腕。 差不多同样年龄的两个香港青年，一个连**战争的历史都不知道，一个跟我侃侃而谈萨特的恶心和康定斯基的修养，这就是真实可见的割裂与鸿沟。最可怕的是，这个鸿沟不是20%和80%的鸿沟，而是0.1%和99.9%的鸿沟。香港还有希望吗？似乎只有这0.1%的未来才能称得上“希望”——这群精英没有国界，他们从小就是世界公民，接触到的都是世界最顶级的资源；更可怕的是他们的家产都在香港，他们会继承父辈祖辈巨额的财富，也就是说这些世界公民才是香港真正的主人。而剩下99.9%的绝大多数，可以说他们烂在了这一洼小地方。我一直在说，香港绝大多数平民生活质量没有我们想象的那么高，首先房子就那么小，房价还那么高——平均一间屋子的大小只有5-6平米，但平均房价达到了19.68万一平米（2018年的数据）；道路窄小拥挤，工作压力大竞争激烈，气候闷热潮湿，唯一好一点的估计就是吃的好吃。但综合来看香港空有一个**、亚洲金融之都、经济龙头这些光鲜亮丽的牌子，老百姓们尤其是年轻人们的生活未必有多好，一间房子就把他们都掏空了。 香港的繁华是那些“主人们”的繁华，是那些“0.1%”的罗曼蒂克，普通人对自己的生活并不满意，再加上又没有受过系统而可靠的基础教育，所以非常容易被一些“表面文章”所蛊惑：一说就是抗议，一闹就是上街，还一个个觉得自己挺光荣挺正义。他们把矛头指向了一个永远背锅的大陆，而香港真正的主人——地产大鳄、金融巨头和他们已经成为“世界公民”的儿孙们，在背后默默地数着钱。 于是精英们的“愚民教育”成功了，一些底层人民甚至也乐于看到自己学业压力减轻，主动拥抱所谓的“素质”“宽松”“多元化”的氛围，于是0.1%的统治牢不可破，他们的地位甚至比封建血统都要稳固，long may theyreign。</span><br>
<span> （三） 我们若说这是精英阶层——也是制度制定者们，有意识的愚民教育，似乎有些阴谋论的味道，但我们只看结果，则是一个非常清晰的现象：民众彻底被“愚”了——他们不知道如何去实现一个既定目标，甚至都不知道自己想要什么，不知道自己的诉求。 我之前的文章写过，香港的经济活力被地产资本所吞噬，而香港年轻人绝大多数劳动成果，都通过极高的房价被地产资本家变相剥削了。但是他们从来没有人看到这一点，没有人意识到打击高房价对于整个香港经济体的巨大作用。他们香港如野兽般的房地产业——它死死的扼住了香港经济的喉咙，榨干了香港经济前进的动力。房地产行业已经牢牢地绑架了香港经济与政治的方方面面：回归前，香港房地产以及关联行业增加值占香港GDP的份额在40%以上，整个区域经济活动几乎围绕着房地产业而转。房地产投资占固定资产总投资60% 以上，同时政府的财政收入也主要依靠土地收入以及其他房地产相关税收。债券市场中房地产股占港股总市值1／3，股票和房地产价格呈现“荣辱与共”的现象。房地产和银行业也互相依赖，房地产开发商和居民住宅按揭始终占银行贷款总额的 30％以上。香港四大家族——李嘉诚、郭得胜、李兆基、郑裕彤四家，全部以地产发家。与之相对应的，则是野蛮地产业下香港人民严重受损的生活幸福指数：香港平均房价为家庭年收入中位数的 12.6倍，居世界首位。截至2011年，47.7%的香港市民因无力购买私人住宅，居住在公屋(政府廉租房)或居屋（政府限价房）内。而其人均住房面积仅有12.8 平方米。 高房价严重损害着香港的经济活力，曾经转口贸易中心的经济红利完全流入了房地产市场，而在全球贸易不景气、中国对外交流出口遍地开花的当今，香港经济转型乏力，陷入了全面的困境。很简单，我是资本家，投资地产业回报率最高，我肯定不会冒着风险去投资新兴产业；我是一个普通人，我会去创业吗？我们活下去就已经竭尽全力了。 土地成了香港几大地产商发家的基础，地产上的巨大收益，使得他们将触角伸向其他领域。以至于形成今天香港几大家族企业，控制香港几乎所有公用领域的局面。电力公司、水务公司、煤气公司，几乎都在这些地产商的控制之下。香港的经济被认为已经严重的卡特尔化——即几家大的垄断财阀掌控经济的方方面面，享受经济发展的成果，而普通人民只能在温饱线挣扎。 回归二十年以来，以购买力平价计算的人均国内生产总值来衡量，香港从7000美元增长至如今的38000美元，翻了五倍有余，成为了世界上最富裕的七个经济体之一。然而普通人民的生活质量却丝毫看不出如何“翻了五倍”：根据2016年乐施会报告，香港700万人口中，贫困人口为117万人，贫困率高达17.6%。香港最贫穷10%家庭平均月收入，从2001年的2590美元下降至2011年的2170美元，十年间下降了16%。而这十年间，香港薪酬最高10%的人群收入增长率高达60%；1997年，李嘉诚资产70亿美元左右，2014年，李嘉诚个人资产310亿美元，增长442%，而李嘉诚近十年来数次“分家”，子女继承了其许多产业，李嘉诚家族资产，被认为超过1000亿美元。 据2016年瑞士信贷统计，香港人口中10%的富有人群控制着77.5%的财富，比十年前高出了近10%。基尼系数从1997年的0.518攀升到了2016年的0.539，位居发达经济体之首。香港连续五年蝉联全球住宅楼价最难负担城市，楼价入息比率为17倍，远超第二位温哥华的10.6倍。 一方面香港经济活力受损，兴新产业几无发展，上升渠道几乎被堵死；另一方面，香港人民亲身体会严重的贫富差距，仰望着高不可及的房价，这种不满情绪日积月累，成为骆驼背上愈来愈重的稻草堆。房价远远超出合理范围，香港特区政府多年来的治理缺失是重要原因。说起香港这几任特首，董先森吼不吼哇，董先森当然吼啦，但是董先森为什么吼呢？因为董先生是香港历任以来唯一一个没有地产背景的特首。董建华靠航运起家，父亲董浩云是香港“七大船王”之首。即便后来世界航运业不景，家族企业面临破产危机，董建华也没有收地产业一分钱，拒绝了四大家族注资之请，最后是霍英东带领注资1.2亿美元，董家企业才得以重整。董建华为了遏制地产投机大潮，大力兴建房屋，恰好又遇到亚洲金融风暴，使得房价在他上任头两年跌去一半，此后又经历非典，房价在03年低谷时已经只有97年的三分之一。 而曾荫权就没有董先生这样的高风亮节了，他在任期间被爆出多项涉嫌向商界利益输送的丑闻，其中大多都是地产商。包括多次乘坐富商豪华游艇及私人飞机外游，还有各路地产商赠送的贵重礼物。退休后曾荫权租用一处500平米的豪宅，年租金仅有8万元，这是典型的利益交换，要知道我在香港读书的时候，租一个7平米的单间一月都要4000房租。就在上个月，曾荫权被法院裁定公职人员行为失当罪成，判刑20个月。这件案子证据非常充分，所以无论在香港还是内地都没有引起过多争议，而拉他下水的就是地产商。曾荫权任内7年，私人住宅落成量一直维持低水平，每年平均只有1.2万套，不足董建华时期的一半。卖地数量同样低，每年平均只卖出8幅住宅地，令土地及房屋供应出现断层。在他任期内，房价飙升数倍，已经超越了97年的高峰。 香港第三人特首梁振英更是地产核算师出身，曾任香港测量师学会会长、香港房屋委员会委员，更是根正苗红的“地产人”。然而，毕竟作为一个特首，还是要为香港经济的全局考虑，梁振英也肯定明白地产业对于香港经济的“吸血”与抑制，早在董建华时期，梁就是董限制房地产政策的支持者。等到他上任后，更是连续出台了限制房价的十条政策，被香港人称作“梁十招”。然而他毕竟跟地产业有着千丝万缕的联系，政策推行也遭到地产商处处掣肘，香港房价调控丝毫未见成效。 在任的香港新特首林郑月娥，我又在她的履历中发现了“2003年，出任房屋及规划地政局常任秘书长”这一条。 历任特首里，最有希望解决香港地产困境的还是董先森的政策。董建华特首推出的“八万五计划”可以说是利港利民，唯一不利的就是地产商。然而随着政策的推出，香港房价持续下跌，香港有房人士坐不住了，因为他们说白了也是房价上涨的既得利益者。这时候香港媒体也跟着阴阳怪气煽风点火——反正房价上涨是政府无能，房价下跌也是政府无能，媒体总要搞个大新闻把谁批判一番嘛，人家也要吃饭嘛。于是一时间整个香港哀鸿遍野：涨了这么多年的房价下跌啦天要崩啦地要裂啦大清国要亡啦……更过分的是还给董特首取了一个外号叫“董八万”。最后在香港人民抗议房价下跌的一次又一次抗议游街中，“八万五计划”胎死腹中，香港楼市也最终走上了一条不归路。</span><br>
<span>（四） 本文的题目是“香港这座城市还有救吗？”，也可以换成一个更精确的说法是“香港的年轻人们还能变聪明点吗？”——我给出的答案是悲观的。因为香港整个地方太小了，太闭塞了；而本地人又因为曾经得天独厚的地理历史因素，弥漫着一种发达过后弄弄的傲慢情绪。可以说整个地区的人都丧失了批判性与反思性，固步自封。如果抛去了香港优越的先天环境，香港年轻人（除0.1%的精英外）所受的教育和专业素养，至完全不足以在一个大市场中与大陆青年竞争的。同时香港长久以来受到西方价值观的冲击，普通民众很容易被蛊惑，上一次街，游一次行，就能获得一些虚伪的满足感，觉得自己多光荣多正义多威武霸气了，然后继续用自己的血肉去供养地产资本家，被人卖了还替人数钱还可开心呢。不在其位，不谋其政，我已经毕业回来了，我也没有那么圣母去过多操心香港有没有未来，我比较操心我们自己的未来。当今的香港社会是一面镜子，能反应很多的问题。 首当其冲的是教育问题。我在之前很多文章里都说过，我们国家最伟大的成就之一，就是把九年义务教育全国性推广。这一举措让即便最偏远的农村、山区、少数民族地区都纳入了现代化的轨道，为改革开放后的人口红利提供了坚实的基础。人口红利，不是单纯的人多，而是能够达到工业化生产要求、能够纳入经济体系的劳动力多，这才是真正的“红利”。义务教育带来的是高素质劳动力，这个“高素质”不一定是要读到本科硕士之类，而是针对经济活动来说的。放眼全球，中国的九年义务教育水平已经算是妥妥的“高素质”了。为什么印度人口同样众多，但是没有非常明显的人口红利存在？因为印度没有经历过我们翻天覆地影响深远的革命，农村等广大地区封建残余严重，广大人**在泥里并不能为工业生产所用，网上经常调侃的印度“一亿人口，十亿牲口”，虽然有一些侮辱性的含义，但也恰如其分地表达了印度现状——广大人口既不能为工业生产所用，也没有实力进入市场去消费，他们是被整个经济体抛弃的一群人，要命的是这群人是国家人口的绝大多数。 刘慈欣创作的科幻小说《乡村教师》，就是一曲平凡而伟大的基层教育工作者的赞歌： “那么，他们的个体相互之间的信息交流方式是什么？”   “极其原始，也十分罕见。他们身体内有一种很薄的器官，这种器官在这个行星以氧氮为主的大气中振动时可产生声波，同时把要传输的信息调制到声波之中，接收方也用一种薄膜器官从声波中接收信息。” 　　“这种方式信息传输的速率是多大？” 　　“大约每秒１至１０比特。” 　　“什么？！”旗舰上听到这话的所有人都大笑起来。 　　“真的是每秒１至１０比特，我们开始也不相信，但反复核实过。” 　　“上尉，你是个白痴吗？！”舰队统帅大怒，“你是想告诉我们，一种没有记忆遗传，相互间用声波进行信息交流，并且是以令人难以置信的每秒１至１０比特的速率进行交流的物种，能创造出５Ｂ级文明？！而且这种文明是在没有任何外部高级文明培植的情况下自行进化的？！” 　　“但，阁下，确实如此。” 　　“但在这种状态下，这个物种根本不可能在每代之间积累和传递知识，而这是文明进化所必需的！”</span><br>
<span> 　　“他们有一种个体，有一定数量，分布于这个种群的各个角落，这类个体充当两代生命体之间知识传递的媒介。”   　“听起来象神话。” 　　“不，”参议员说：“在银河文明的太古时代，确实有过这个概念，但即使在那时也极其罕见，除了我们这些星系文明进化史的专业研究者，很少有人知道。” 　　“你是说那种在两代生命体之间传递知识的个体？” 　　“他们叫教师。”有很多人认为“高考”是我国教育公平的很好体现，我说并不完全正确，真正的教育公平在于教育资源的分配，高考只是很小的一个组成部分，只是一个结果、一个仪式化的认证，我们不能像香港人一样只看到表面现象而忽视了本质问题。所以，正如我在《基层医生、教师的普遍困境：为什么工作这么辛苦，待遇却这么低？》《医疗、教育、养老与社保的困境，最好的解药在哪里？》这两篇文章里，用近三万字分析的结论：有些行业不能市场化，医疗算一个，教育算一个。 有些人说医疗养老教育这些问题是市场化不完全的问题，能说出这种话的要么是脑子坏掉了，要么是良心坏掉了。我们分析了这么多还看不出来吗，完全市场化，像美国那样精英学校、私立医院就好了？除了少数富豪，广大民众都看不起病上不起学就好了？现在社会其实有一些很不好的端倪了，国家对医疗和教育的财政支持不够，医生待遇低，用药品回扣、滥开检查来弥补；教师待遇低，优秀老师纷纷流入私立学校，而公立学校师资力量越来越弱，老师越来越混日子划水；精英子女要么出国要么去昂贵的私立学校。看看美国和日本，公立学校都是什么样子，这样下来社会更加固化，精英永远是精英，屁民就在看不起病、上不起学的泥潭里烂掉了。 另一个是房地产问题，正如前文所述，香港是被房地产吸干了经济活力的城市，纵使有着繁华发达的表皮，大多数普通民众也很难享受到发展带来的幸福感。我们房地产市场面临着同样的问题，就比如“六个钱包”（夫妻，和两边四位父母）供养一套房产的理论，这说明房地产产业不光吸老百姓的血，还在吸其他产业的血——六个钱包都供了房子，那别的产业评什么活？更多地分析在《房地产市场批判》一文中也已经说得很详尽了，这里就不再赘述。 还是那句话，为啥我总是不厌其烦地分析香港问题，因为有些不仅仅是香港的问题。秦人不暇自哀，而后人哀之；后人哀之而不鉴之，亦使后人而复哀后人也。</span><br>
</p><p><b>20044538: </b><br>
<span>没救了，可见的未来，好不到哪里去。</span><br>
<span>但是也坏不到哪里去，毕竟有大腿抱。</span><br>
</p><p><b>ks_tse: </b><br>
<span> 泥潭这么多香港ptsd患者的，是不是要集中治疗一下啊</span><br>
</p><p><b>guner1991: </b><br>
<span>第一段那个年轻人的故事看起来太假了吧，那么幼稚的人怎会听得进去你说得历史过去</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>luang: </b><br>
<span>看到 羞渐 就可以不用再看下去了吧</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>enako_cosplay: </b><br>
<span>这标题取得好像中国人均GDP是香港两倍一样……   </span><br>
</p><p><b>free切: </b><br>
<span>难怪反对那啥。原来是太蠢了。</span><br>
</p><p><b>yangyibani: </b><br>
<span>我只能说，扁鹊三连</span><br>
</p><p><b>archcross: </b><br>
<span>编的不行，这人应该没和那帮傻逼交流过</span><br>
<span>实际上更蠢，但他们发自内心认为自己的所为是为家乡好</span><br>
</p><p><b>马僧虔: </b><br>
<span>我问他，你为什么怀念英国殖民时代呢，甚至跟在英国国旗后面游行？</span><br>
<span>他说，因为democracy啊，一人一票啊，现在香港这么多问题就是因为不democracy。</span><br>
<span>我问他，港英殖民时代你们选过总督吗？</span><br>
<span>他一下愣了，那种黑人问号？？？？的表情看着我。</span><br>
<span>我发现他是真不懂，于是告诉他，在英国人统治你们的时候，总督都是高贵的女王陛下直接指派的，你们一毛钱选举权都没有。在政府公务员体系内，香港人还要排在印度人后面，是妥妥的三等公民。为争取自身权利、反对殖民压迫，香港人民在六十年代进行过一系列抗议运动，结果被你的英国慈父用印度人军警镇压了下去，拿枪biubiubiu地打你们香港人哎。</span><br>
<span>讲真，当时他那一脸懊恼、难以置信、悔恨、羞渐、尴尬的表情，我能把玩一辈子。</span><br>
<span>这是把读者当傻逼呢</span><br>
</p><p><b>cm_kahn: </b><br>
<span>被“民主”邪教洗脑，没救。恐怖分子怎么产生的？无非宗教极端、政治极端，“民主包治百病”跟“72个处女”有啥区别？被邪教洗了脑的人，无论如何也叫不醒的。香港年轻人未来必然暴力化、纳粹化、恐怖主义化，更乱的日子还在后面。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>衛藤美彩: </b><br>
<span>马僧虔 发表于 2019-6-21 19:41</span><br>
<span>这是把读者当傻逼呢</span><br>
<span>反手就是一句，正因为不是一人一票才随便biubiubiu</span><br>
</p><p><b>manafox: </b><br>
<span>香港人觉得中国嗷的一下裂成七块，进入军阀混战，他们就可以当欧美走狗做中间商发财啊，你中国那么强，他们欲做狗而不得，怎么能不怨恨</span><br>
</p><p><b>セティ: </b><br>
<span>这篇文章想说港台那群人是讲道理的，只是不了解情况？到底是谁蠢。</span><br>
</p><p><b>rough008: </b><br>
<span>guner1991 发表于 2019-6-21 19:22</span><br>
<span>第一段那个年轻人的故事看起来太假了吧，那么幼稚的人怎会听得进去你说得历史过去</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-A ...</span><br>
<span>因为作者是赵浩洋啊</span><br>
</p><p><b>好厉害呀: </b><br>
<span>十部委：严控公立医院数量为社会办医留足发展空间</span><br>
<span>国务院办公厅：逐步改变单纯以考试成绩评价录取学生的倾向</span><br>
<span>经济日报刊文：社保高福利不是灵丹妙药</span><br>
<span>这个才是重点呀</span><br>
</p><p><b>没什么bu好: </b><br>
<span>没救了</span><br>
<span>----发送自 Xiaomi Mi Note 3,Android 7.1.1</span><br>
</p><p><b>rough008: </b><br>
<span>赵浩洋文章给过我启发，但是他现在写文章永远是蠢朋友被他教育一番引出他的中心论点。老实说看多了无聊了，他如果不好好沉淀一段时间还继续这样恰烂钱迟早变成他自己抨击的对象。</span><br>
</p><p><b>飞裤头里: </b><br>
<span>确实就快完了</span><br>
</p><p><b>ady272: </b><br>
<span>民主讲究不同观点不同立场的共存于尊重，自由讲究每个人表达观点的权利能被保障</span><br>
</p><p><b>生年不满百: </b><br>
<span>大家不要慌，香港的今天就是我们的明天，额，更贫困版的明天</span><br>
</p><p><b>fenugreek: </b><br>
<span>港灿死不死关我屁事嘛，最好多死几个，别来和我抢饭吃才是泥潭真实心态啊</span><br>
</p><p><b>神秘男子A: </b><br>
<span>有些行业不能市场化，医疗算一个，教育算一个。</span><br>
<span>看到这句不用看了，作者连政府工作报告都没读过，写的就是废纸。基础医疗教育市场化是大势所趋！</span><br>
</p><p><b>神秘男子A: </b><br>
<span>好厉害呀 发表于 2019-6-21 19:55</span><br>
<span>十部委：严控公立医院数量为社会办医留足发展空间</span><br>
<span>国务院办公厅：逐步改变单纯以考试成绩评价录取学生的倾 ...</span><br>
<span>说得太好了👏👏👏👏👏👏👏👏</span><br>
</p><p><b>lalala德玛西亚: </b><br>
<span>赵浩羊和玄处都怎么样啊谭友给分析分析</span><br>
</p><p><b>narutoz: </b><br>
<span>小强真心不是什么好东西</span><br>
</p><p><b>vuder: </b><br>
<span>我国有过文革这个极端在谁乱民粹谁就是要被打倒的神经病…</span><br>
</p><p><b>narutoz: </b><br>
<span>好厉害呀 发表于 2019-6-21 19:55</span><br>
<span>十部委：严控公立医院数量为社会办医留足发展空间</span><br>
<span>国务院办公厅：逐步改变单纯以考试成绩评价录取学生的倾 ...</span><br>
<span>唉，没救了</span><br>
</p><p><b>离谱兰斯基: </b><br>
<span>可香港人确实过的不开心啊，说他们眼瞎看不到问题所在一切都怪大陆，随便折腾大陆可以装看不见，可要是他们真的想解决问题，决解那0.1%，猜猜谁第一个坐不住</span><br>
</p><p><b>ftqwer: </b><br>
<span>离谱兰斯基 发表于 2019-6-21 21:54</span><br>
<span>可香港人确实过的不开心啊，说他们眼瞎看不到问题所在一切都怪大陆，随便折腾大陆可以装看不见，可要是他们 ...</span><br>
<span>香港四大家族动了就动了，要是真绑着李超人把产业撤出国内干啥。老王都动的了还怕几个英籍富豪？</span><br>
</p><p><b>九四: </b><br>
<span>ftqwer 发表于 2019-6-21 21:59</span><br>
<span>香港四大家族动了就动了，要是真绑着李超人把产业撤出国内干啥。老王都动的了还怕几个英籍富豪？ ...</span><br>
<span>李超人是回归前就发财了的，回归还出了力，所以上头让他走，王大人是靠着吸血国内起家的，结果看了李超人走了他也想走？可是可能吗？现在不是开始按他了？</span><br>
</p><p><b>mcmurdo: </b><br>
<span>ks_tse 发表于 2019-6-21 19:20</span><br>
<span>泥潭这么多香港ptsd患者的，是不是要集中治疗一下啊</span><br>
<span>也没见您在东北山东地域贴下面振臂一呼救救孩子们的ptsd啊</span><br>
</p><p><b>gulant: </b><br>
<span>有没有救我不清楚，但你们见到出来抗争的不是特别蠢就是坏得很别有用心的。</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>ftqwer 发表于 2019-6-21 21:59</span><br>
<span>香港四大家族动了就动了，要是真绑着李超人把产业撤出国内干啥。老王都动的了还怕几个英籍富豪？ ...</span><br>
<span>老王的钱和李嘉诚的钱不是一个性质</span><br>
</p><p><b>朝倉信长: </b><br>
<span>小部分人被洗腦嚴重,特別是有教育機構的老師好多反中</span><br>
</p><p><b>诚司: </b><br>
<span>马僧虔 发表于 2019-6-21 19:41</span><br>
<span>这是把读者当傻逼呢</span><br>
<span>被高估香港人，牧羊是牧羊，但是很多人真的以为港英时代有民主的</span><br>
</p><p><b>orecheng: </b><br>
<span>香港需要普选，选一个有担当的特首，就像川普那样的特首，敢于不顾PC,不顾得罪权贵，不顾干挺美国民主党所主导的价值观，用地雷阵的手段干翻地产金融，给其他产业让出空间。</span><br>
<span>之所以普选，就是因为普选出来的就可以为所欲为</span><br>
</p><p><b>nohope: </b><br>
<span>enako_cosplay 发表于 2019-6-21 19:32</span><br>
<span>这标题取得好像中国人均GDP是香港两倍一样……</span><br>
<span>不要动不动就人均这个大杀器，美国GDP放到印度的人均还不见的比中国高多少呢</span><br>
</p><p><b>国王: </b><br>
<span>一个连**战争的历史都不知道，一个跟我侃侃而谈萨特的恶心和康定斯基的修养</span><br>
<span>我文化水平低 《恶心》怎么做到侃侃而谈的？</span><br>
<span>circle jerk吗</span><br>
</p><p><b>氪金萌新: </b><br>
<span>大陆也一样有蠢货，比例上差不了多少，只不过一般人没机会知道</span><br>
</p><p><b>jhw123: </b><br>
<span>神秘男子A 发表于 2019-6-21 20:02</span><br>
<span>有些行业不能市场化，医疗算一个，教育算一个。</span><br>
<span>看到这句不用看了，作者连政府工作报告都没读过，写的就是 ...</span><br>
<span>大势所趋对屁民就一定是好的？</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span>以前我不信香港青年那么蠢。。后来我上高登和香讨之后我信了。。</span><br>
</p><p><b>witness-s1: </b><br>
<span>这逻辑也太弱智了。。</span><br>
<span>翻译过来就是，中国人在历史上gdp没超过一万美元，凭什么现在想要超过一万美元了？</span><br>
<span>可以说，这个人应该没有跟香港人真正交流过，只是编出来一个故事给同样恨香港的人看而已。如果看不懂这里面的诱导，那么人就和你们讨厌的暴民无异，只是屁股不同罢了。</span><br>
<span>— from Google Pixel 3 XL, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span>主要是香港目前没有一个合格的政治家，第一个特首是企业家，有眼光，但是没有政客的手腕。之后的几任都是只会墨守成规的公务员。</span><br>
</p><p><b>神之领域: </b><br>
<span>但我感觉接触的香港人并不是这样。。我觉得纯粹就是大学学生会是天然集中了这类人，不过我觉得世界上很多地方的大学生也是类似。</span><br>
<span>另外看看香港教协的人是什么就知道为啥香港的大学生尤其是学生会为啥会这样了</span><br>
</p><p><b>乔伊: </b><br>
<span>orecheng 发表于 2019-6-21 22:18</span><br>
<span>香港需要普选，选一个有担当的特首，就像川普那样的特首，敢于不顾PC,不顾得罪权贵，不顾干挺美国民主党所 ...</span><br>
<span>香港楼价是心理防线，你懂的</span><br>
</p><p><b>苦主: </b><br>
<span>香港的金融中心地位就算下降了受益者也是新加坡，2019年还意淫深圳成为金融中心的怕不都是住福田城中村的新深圳人</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>其实按这作者的逻辑，要真那么优秀怎么不在香港留下来恰饭，明明都有接触0.1精英的渠道了，下面这个北大的一留就留了14年啊</span><br>
<span>https://mp.weixin.qq.com/s/TaE3_78xYN9p4tcR1Q7TIg</span><br>
</p><p><b>20044538: </b><br>
<span>orecheng 发表于 2019-6-21 22:18</span><br>
<span>香港需要普选，选一个有担当的特首，就像川普那样的特首，敢于不顾PC,不顾得罪权贵，不顾干挺美国民主党所 ...</span><br>
<span>什么破逻辑？普选的人就胆子大？普选支持选民自己可能吃屎憋屈而已。</span><br>
</p><p><b>ammk: </b><br>
<span>cm_kahn 发表于 2019-6-21 19:44</span><br>
<span>被“民主”邪教洗脑，没救。恐怖分子怎么产生的？无非宗教极端、政治极端，“民主包治百病”跟“72个处女” ...</span><br>
<span>大陆也有市场化万能啊</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1841250[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
