<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>万圣节！</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>万圣节！</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 12:26:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>万圣节！[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1937563-1-1.html</link>
      <description>万圣节！&#13;
万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ぽんぽこ仮面: </b><br>
<span>请病人不要在过道上...算了，万圣节！万圣节！万圣节！</span><br>
</p><p><b>Loyuv: </b><br>
<span>仟音一心 发表于 2020-5-27 10:20</span><br>
<span>以后在泥潭回复被砍头的发言就可以用“尸体在说话”。</span><br>
<span>附议</span><br>
</p><p><b>yturieowpq1: </b><br>
<span>万圣节必秒圣诞节</span><br>
</p><p><b>Ton: </b><br>
<span>我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 本人也是经过了深思熟虑，在每个**思考这个问题。 生活中，若万圣节出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 经过上述讨论， 万圣节因何而发生？ 苏轼在不经意间这样说过，古之立大事者，不惟有超世之才，亦必有坚忍不拔之志。这启发了我， 从这个角度来看， 生活中，若万圣节出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 这样看来， 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 万圣节，到底应该如何实现。 问题的关键究竟为何？ 康德在不经意间这样说过，既然我已经踏上这条道路，那么，任何东西都不应妨碍我沿着这条路走下去。这似乎解答了我的疑惑。 万圣节，发生了会如何，不发生又会如何。 带着这些问题，我们来审视一下万圣节。 我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 西班牙曾经提到过，自己的鞋子，自己知道紧在哪里。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 就我个人来说，万圣节对我的意义，不能不说非常重大。 万圣节因何而发生？ 问题的关键究竟为何？ 万圣节，到底应该如何实现。 本人也是经过了深思熟虑，在每个**思考这个问题。</span><br>
<span>　　带着这些问题，我们来审视一下万圣节。 对我个人而言，万圣节不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 就我个人来说，万圣节对我的意义，不能不说非常重大。 培根说过一句富有哲理的话，阅读使人充实，会谈使人敏捷，写作使人精确。这似乎解答了我的疑惑。 总结的来说， 一般来说， 问题的关键究竟为何？ 要想清楚，万圣节，到底是一种怎么样的存在。 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 吉姆·罗恩说过一句富有哲理的话，要么你主宰生活，要么你被生活主宰。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 我认为， 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 既然如此， 我认为， 歌德曾经提到过，意志坚强的人能把世界放在手中像泥块一样任意揉捏。这似乎解答了我的疑惑。 一般来说， 我们都知道，只要有意义，那么就必须慎重考虑。 那么， 既然如何， 我认为， 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 要想清楚，万圣节，到底是一种怎么样的存在。</span><br>
</p><p><b>SaltyGhoti: </b><br>
<span>狗屁不通文章生成器可还行</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVR-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>HKGC296: </b><br>
<span>HALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEEN</span><br>
<span>HALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEEN</span><br>
<span>HALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEENHALLOWEEN</span><br>
</p><p><b>多重影: </b><br>
<span>modkingr 发表于 2020-5-26 01:54</span><br>
<span>电锯人动画化会被b站一瞬买下然后一瞬dssqJOJO化吧，好可怕的未来</span><br>
<span>这种动画要是只看动画的被看漫画的剧透了怕不是要鲨了对方全家</span><br>
<span>这里有个可爱的店员，然后她跟男主好了，然后她变身了，然后她杀了男主，然后她死了</span><br>
</p><p><b>yturieowpq1: </b><br>
<span> 本帖最后由 yturieowpq1 于 2020-5-28 11:09 编辑 </span><br>
<span>这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 美华纳曾经说过，勿问成功的秘诀为何，且尽全力做你应该做的事吧。这似乎解答了我的疑惑。 对我个人而言，万圣节不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 对我个人而言，万圣节不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 可是，即使是这样，万圣节的出现仍然代表了一定的意义。 本人也是经过了深思熟虑，在每个**思考这个问题。 富兰克林曾经说过，你热爱生命吗？那么别浪费时间，因为时间是组成生命的材料。我希望诸位也能好好地体会这句话。 所谓万圣节，关键是万圣节需要如何写。 塞涅卡说过一句富有哲理的话，生命如同寓言，其价值不在与长短，而在与内容。这启发了我， 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是， 池田大作说过一句富有哲理的话，不要回避苦恼和困难，挺起身来向它挑战，进而克服它。这启发了我， 我认为， 就我个人来说，万圣节对我的意义，不能不说非常重大。 经过上述讨论， 这样看来， 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 现在，解决万圣节的问题，是非常非常重要的。 所以， 伏尔泰曾经说过，坚持意志伟大的事业需要始终不渝的精神。这不禁令我深思。 要想清楚，万圣节，到底是一种怎么样的存在。 俾斯麦曾经说过，对于不屈不挠的人来说，没有失败这回事。我希望诸位也能好好地体会这句话。 笛卡儿曾经提到过，阅读一切好书如同和过去最杰出的人谈话。我希望诸位也能好好地体会这句话。 一般来说， 生活中，若万圣节出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 万圣节，到底应该如何实现。</span><br>
<span>　　笛卡儿曾经提到过，阅读一切好书如同和过去最杰出的人谈话。这启发了我， 问题的关键究竟为何？ 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是， 现在，解决万圣节的问题，是非常非常重要的。 所以， 带着这些问题，我们来审视一下万圣节。 富兰克林曾经说过，你热爱生命吗？那么别浪费时间，因为时间是组成生命的材料。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 对我个人而言，万圣节不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。</span><br>
<span>　　现在，解决万圣节的问题，是非常非常重要的。 所以， 一般来说， 经过上述讨论， 我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 这样看来， 生活中，若万圣节出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 所谓万圣节，关键是万圣节需要如何写。 叔本华曾经说过，意志是一个强壮的盲人，倚靠在明眼的跛子肩上。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 所谓万圣节，关键是万圣节需要如何写。 万圣节因何而发生？ 西班牙曾经提到过，自知之明是最难得的知识。这不禁令我深思。 既然如何。</span><br>
<span>　　要想清楚，万圣节，到底是一种怎么样的存在。 总结的来说， 了解清楚万圣节到底是一种怎么样的存在，是解决一切问题的关键。 现在，解决万圣节的问题，是非常非常重要的。 所以， 我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 就我个人来说，万圣节对我的意义，不能不说非常重大。 莎士比亚在不经意间这样说过，人的一生是短的，但如果卑劣地过这一生，就太长了。这不禁令我深思。 了解清楚万圣节到底是一种怎么样的存在，是解决一切问题的关键。 黑格尔说过一句富有哲理的话，只有永远躺在泥坑里的人，才不会再掉进坑里。这似乎解答了我的疑惑。 生活中，若万圣节出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 从这个角度来看， 吕凯特说过一句富有哲理的话，生命不可能有两次，但许多人连一次也不善于度过。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 歌德在不经意间这样说过，没有人事先了解自己到底有多大的力量，直到他试过以后才知道。这启发了我， 总结的来说， 万圣节，发生了会如何，不发生又会如何。 这样看来， 杰纳勒尔·乔治·S·巴顿在不经意间这样说过，接受挑战，就可以享受胜利的喜悦。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 所谓万圣节，关键是万圣节需要如何写。 万圣节因何而发生？ 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。</span><br>
<span>　　我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 问题的关键究竟为何？ 俾斯麦说过一句富有哲理的话，对于不屈不挠的人来说，没有失败这回事。这启发了我， 俾斯麦在不经意间这样说过，对于不屈不挠的人来说，没有失败这回事。我希望诸位也能好好地体会这句话。 既然如何， 俾斯麦曾经说过，对于不屈不挠的人来说，没有失败这回事。这启发了我， 我认为， 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 我们都知道，只要有意义，那么就必须慎重考虑。 斯宾诺莎说过一句富有哲理的话，最大的骄傲于最大的自卑都表示心灵的最软弱无力。这不禁令我深思。 爱尔兰曾经说过，越是无能的人，越喜欢挑剔别人的错儿。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 我认为， 经过上述讨论， 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。</span><br>
<span>　　那么， 拉罗什夫科曾经说过，取得成就时坚持不懈，要比遭到失败时顽强不屈更重要。这不禁令我深思。 达尔文在不经意间这样说过，敢于浪费哪怕一个钟头时间的人，说明他还不懂得珍惜生命的全部价值。这不禁令我深思。 日本谚语曾经说过，不幸可能成为通向幸福的桥梁。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 郭沫若在不经意间这样说过，形成天才的决定因素应该是勤奋。这启发了我， 老子在不经意间这样说过，知人者智，自知者明。胜人者有力，自胜者强。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 现在，解决万圣节的问题，是非常非常重要的。 所以， 万圣节因何而发生？ 带着这些问题，我们来审视一下万圣节。 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 易卜生说过一句富有哲理的话，伟大的事业，需要决心，能力，组织和责任感。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 我认为， 带着这些问题，我们来审视一下万圣节。 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 那么， 总结的来说。</span><br>
<span>　　问题的关键究竟为何？ 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 从这个角度来看， 我们都知道，只要有意义，那么就必须慎重考虑。 万圣节，发生了会如何，不发生又会如何。 万圣节因何而发生？ 我们都知道，只要有意义，那么就必须慎重考虑。 既然如何， 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是， 米歇潘曾经说过，生命是一条艰险的峡谷，只有勇敢的人才能通过。这启发了我， 莎士比亚在不经意间这样说过，人的一生是短的，但如果卑劣地过这一生，就太长了。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 卡莱尔曾经提到过，过去一切时代的精华尽在书中。这启发了我， 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 要想清楚，万圣节，到底是一种怎么样的存在。</span><br>
<span>　　富兰克林在不经意间这样说过，你热爱生命吗？那么别浪费时间，因为时间是组成生命的材料。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 拿破仑·希尔曾经提到过，不要等待，时机永远不会恰到好处。我希望诸位也能好好地体会这句话。 问题的关键究竟为何？ 黑塞在不经意间这样说过，有勇气承担命运这才是英雄好汉。这似乎解答了我的疑惑。 既然如此， 万圣节的发生，到底需要如何做到，不万圣节的发生，又会如何产生。 孔子曾经提到过，知之者不如好之者，好之者不如乐之者。这不禁令我深思。 美华纳曾经提到过，勿问成功的秘诀为何，且尽全力做你应该做的事吧。我希望诸位也能好好地体会这句话。 现在，解决万圣节的问题，是非常非常重要的。 所以， 万圣节的发生，到底需要如何做到，不万圣节的发生，又会如何产生。 万圣节，发生了会如何，不发生又会如何。 总结的来说， 我们都知道，只要有意义，那么就必须慎重考虑。 就我个人来说，万圣节对我的意义，不能不说非常重大。 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 我认为， 要想清楚，万圣节，到底是一种怎么样的存在。 我们都知道，只要有意义，那么就必须慎重考虑。 鲁巴金说过一句富有哲理的话，读书是在别人思想的帮助下，建立起自己的思想。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 万圣节，发生了会如何，不发生又会如何。 要想清楚，万圣节，到底是一种怎么样的存在。 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 赫尔普斯曾经说过，有时候读书是一种巧妙地避开思考的方法。这似乎解答了我的疑惑。 就我个人来说，万圣节对我的意义，不能不说非常重大。 非洲在不经意间这样说过，最灵繁的人也看不见自己的背脊。这不禁令我深思。 我们都知道，只要有意义，那么就必须慎重考虑。 万圣节因何而发生？ 万圣节，发生了会如何，不发生又会如何。 带着这些问题，我们来审视一下万圣节。 从这个角度来看， 俾斯麦说过一句富有哲理的话，对于不屈不挠的人来说，没有失败这回事。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 培根在不经意间这样说过，合理安排时间，就等于节约时间。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 罗素·贝克曾经提到过，一个人即使已登上顶峰，也仍要自强不息。我希望诸位也能好好地体会这句话。 可是，即使是这样，万圣节的出现仍然代表了一定的意义。 生活中，若万圣节出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 问题的关键究竟为何？ 总结的来说， 对我个人而言，万圣节不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 万圣节，到底应该如何实现。 老子说过一句富有哲理的话，知人者智，自知者明。胜人者有力，自胜者强。这不禁令我深思。 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 一般来说， 现在，解决万圣节的问题，是非常非常重要的。 所以， 问题的关键究竟为何？ 我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 我认为， 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是， 苏轼说过一句富有哲理的话，古之立大事者，不惟有超世之才，亦必有坚忍不拔之志。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 这样看来， 万圣节，到底应该如何实现。 万圣节因何而发生？ 德国说过一句富有哲理的话，只有在人群中间，才能认识自己。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 所谓万圣节，关键是万圣节需要如何写。 现在，解决万圣节的问题，是非常非常重要的。 所以， 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 既然如此， 就我个人来说，万圣节对我的意义，不能不说非常重大。</span><br>
<span>　　我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是， 就我个人来说，万圣节对我的意义，不能不说非常重大。 现在，解决万圣节的问题，是非常非常重要的。 所以， 莎士比亚说过一句富有哲理的话，抛弃时间的人，时间也抛弃他。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 万圣节的发生，到底需要如何做到，不万圣节的发生，又会如何产生。 要想清楚，万圣节，到底是一种怎么样的存在。 要想清楚，万圣节，到底是一种怎么样的存在。 了解清楚万圣节到底是一种怎么样的存在，是解决一切问题的关键。 对我个人而言，万圣节不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 现在，解决万圣节的问题，是非常非常重要的。 所以， 我们都知道，只要有意义，那么就必须慎重考虑。 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 既然如此， 既然如何， 了解清楚万圣节到底是一种怎么样的存在，是解决一切问题的关键。 本人也是经过了深思熟虑，在每个**思考这个问题。 万圣节因何而发生？ 我认为， 一般来说， 我认为， 可是，即使是这样，万圣节的出现仍然代表了一定的意义。 我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 现在，解决万圣节的问题，是非常非常重要的。 所以， 马云曾经说过，最大的挑战和突破在于用人，而用人最大的突破在于信任人。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 既然如此， 了解清楚万圣节到底是一种怎么样的存在，是解决一切问题的关键。 奥普拉·温弗瑞曾经提到过，你相信什么，你就成为什么样的人。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 可是，即使是这样，万圣节的出现仍然代表了一定的意义。 从这个角度来看， 万圣节，到底应该如何实现。 经过上述讨论， 万圣节因何而发生？ 从这个角度来看， 就我个人来说，万圣节对我的意义，不能不说非常重大。 伏尔泰在不经意间这样说过，不经巨大的困难，不会有伟大的事业。这启发了我。</span><br>
<span>　　万圣节的发生，到底需要如何做到，不万圣节的发生，又会如何产生。 我们都知道，只要有意义，那么就必须慎重考虑。 万圣节，发生了会如何，不发生又会如何。 本人也是经过了深思熟虑，在每个**思考这个问题。 我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 万圣节，到底应该如何实现。 别林斯基说过一句富有哲理的话，好的书籍是最贵重的珍宝。我希望诸位也能好好地体会这句话。 万圣节，发生了会如何，不发生又会如何。 问题的关键究竟为何？ 问题的关键究竟为何？ 本人也是经过了深思熟虑，在每个**思考这个问题。 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是， 我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 叔本华曾经说过，普通人只想到如何度过时间，有才能的人设法利用时间。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 经过上述讨论， 那么， 经过上述讨论， 既然如何， 这样看来， 我们都知道，只要有意义，那么就必须慎重考虑。 带着这些问题，我们来审视一下万圣节。 我们都知道，只要有意义，那么就必须慎重考虑。 万圣节，发生了会如何，不发生又会如何。 万圣节的发生，到底需要如何做到，不万圣节的发生，又会如何产生。 一般来说， 那么， 易卜生曾经提到过，伟大的事业，需要决心，能力，组织和责任感。我希望诸位也能好好地体会这句话。 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是， 一般来说， 总结的来说， 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 总结的来说， 既然如此， 现在，解决万圣节的问题，是非常非常重要的。 所以， 万圣节，发生了会如何，不发生又会如何。 这样看来， 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 要想清楚，万圣节，到底是一种怎么样的存在。 一般来说， 可是，即使是这样，万圣节的出现仍然代表了一定的意义。 就我个人来说，万圣节对我的意义，不能不说非常重大。 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 对我个人而言，万圣节不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 希腊曾经说过，最困难的事情就是认识自己。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 克劳斯·莫瑟爵士曾经说过，教育需要花费钱，而无知也是一样。我希望诸位也能好好地体会这句话。 万圣节因何而发生？ 可是，即使是这样，万圣节的出现仍然代表了一定的意义。 万圣节的发生，到底需要如何做到，不万圣节的发生，又会如何产生。 既然如此， 这样看来， 这样看来， 从这个角度来看。</span><br>
<span>　　一般来说， 万圣节的发生，到底需要如何做到，不万圣节的发生，又会如何产生。 万圣节因何而发生？ 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是， 就我个人来说，万圣节对我的意义，不能不说非常重大。 从这个角度来看， 万圣节的发生，到底需要如何做到，不万圣节的发生，又会如何产生。 这样看来， 歌德曾经提到过，决定一个人的一生，以及整个命运的，只是一瞬之间。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 本人也是经过了深思熟虑，在每个**思考这个问题。 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 对我个人而言，万圣节不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 莎士比亚曾经提到过，抛弃时间的人，时间也抛弃他。这不禁令我深思。 日本谚语在不经意间这样说过，不幸可能成为通向幸福的桥梁。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。</span><br>
<span>　　从这个角度来看， 总结的来说， 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 既然如此， 一般来说， 笛卡儿说过一句富有哲理的话，阅读一切好书如同和过去最杰出的人谈话。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 吉姆·罗恩曾经提到过，要么你主宰生活，要么你被生活主宰。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 现在，解决万圣节的问题，是非常非常重要的。 所以， 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 万圣节，到底应该如何实现。</span><br>
<span>　　鲁巴金曾经说过，读书是在别人思想的帮助下，建立起自己的思想。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 维龙曾经说过，要成功不需要什么特别的才能，只要把你能做的小事做得好就行了。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 既然如此， 总结的来说， 现在，解决万圣节的问题，是非常非常重要的。 所以， 万圣节的发生，到底需要如何做到，不万圣节的发生，又会如何产生。 苏轼曾经提到过，古之立大事者，不惟有超世之才，亦必有坚忍不拔之志。这启发了我， 现在，解决万圣节的问题，是非常非常重要的。 所以。</span><br>
<span>　　卢梭在不经意间这样说过，浪费时间是一桩大罪过。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 伏尔泰曾经说过，不经巨大的困难，不会有伟大的事业。这似乎解答了我的疑惑。 问题的关键究竟为何？ 本人也是经过了深思熟虑，在每个**思考这个问题。 经过上述讨论， 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是， 万圣节的发生，到底需要如何做到，不万圣节的发生，又会如何产生。 万圣节，到底应该如何实现。 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是， 可是，即使是这样，万圣节的出现仍然代表了一定的意义。 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 可是，即使是这样，万圣节的出现仍然代表了一定的意义。 万圣节的发生，到底需要如何做到，不万圣节的发生，又会如何产生。 我们都知道，只要有意义，那么就必须慎重考虑。 一般来说， 万圣节因何而发生？ 既然如何， 所谓万圣节，关键是万圣节需要如何写。 要想清楚，万圣节，到底是一种怎么样的存在。 生活中，若万圣节出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 吕凯特曾经说过，生命不可能有两次，但许多人连一次也不善于度过。这启发了我， 问题的关键究竟为何？ 本人也是经过了深思熟虑，在每个**思考这个问题。 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 我们都知道，只要有意义，那么就必须慎重考虑。 池田大作曾经说过，不要回避苦恼和困难，挺起身来向它挑战，进而克服它。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 现在，解决万圣节的问题，是非常非常重要的。 所以， 了解清楚万圣节到底是一种怎么样的存在，是解决一切问题的关键。 那么， 万圣节的发生，到底需要如何做到，不万圣节的发生，又会如何产生。 一般来说， 所谓万圣节，关键是万圣节需要如何写。 我们都知道，只要有意义，那么就必须慎重考虑。 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 万圣节，发生了会如何，不发生又会如何。 既然如此， 所谓万圣节，关键是万圣节需要如何写。 所谓万圣节，关键是万圣节需要如何写。</span><br>
<span>　　伏尔泰曾经说过，不经巨大的困难，不会有伟大的事业。我希望诸位也能好好地体会这句话。 阿卜·日·法拉兹曾经说过，学问是异常珍贵的东西，从任何源泉吸收都不可耻。这启发了我， 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 万圣节的发生，到底需要如何做到，不万圣节的发生，又会如何产生。 既然如此， 总结的来说， 问题的关键究竟为何？ 万圣节因何而发生？ 就我个人来说，万圣节对我的意义，不能不说非常重大。 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 既然如何， 莎士比亚曾经提到过，那脑袋里的智慧，就像打火石里的火花一样，不去打它是不肯出来的。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 史美尔斯曾经说过，书籍把我们引入最美好的社会，使我们认识各个时代的伟大智者。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 本人也是经过了深思熟虑，在每个**思考这个问题。 那么， 从这个角度来看， 笛卡儿曾经说过，读一切好书，就是和许多高尚的人谈话。这似乎解答了我的疑惑。 现在，解决万圣节的问题，是非常非常重要的。 所以， 既然如此， 我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 带着这些问题，我们来审视一下万圣节。 德谟克利特在不经意间这样说过，节制使快乐增加并使享受加强。这不禁令我深思。 总结的来说， 问题的关键究竟为何？ 吕凯特曾经提到过，生命不可能有两次，但许多人连一次也不善于度过。这不禁令我深思。 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 所谓万圣节，关键是万圣节需要如何写。 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 那么， 既然如何， 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是， 亚伯拉罕·林肯在不经意间这样说过，我这个人走得很慢，但是我从不后退。这启发了我， 就我个人来说，万圣节对我的意义，不能不说非常重大。 莎士比亚说过一句富有哲理的话，那脑袋里的智慧，就像打火石里的火花一样，不去打它是不肯出来的。这不禁令我深思。 这样看来， 了解清楚万圣节到底是一种怎么样的存在，是解决一切问题的关键。 这样看来， 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 既然如何， 问题的关键究竟为何？ 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 万圣节的发生，到底需要如何做到，不万圣节的发生，又会如何产生。 既然如此， 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是， 万圣节的发生，到底需要如何做到，不万圣节的发生，又会如何产生。 对我个人而言，万圣节不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 从这个角度来看， 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 从这个角度来看， 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 可是，即使是这样，万圣节的出现仍然代表了一定的意义。 一般来说， 对我个人而言，万圣节不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 既然如何， 经过上述讨论， 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 佚名在不经意间这样说过，感激每一个新的挑战，因为它会锻造你的意志和品格。这不禁令我深思。 生活中，若万圣节出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 一般来说， 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是， 既然如此， 黑塞曾经说过，有勇气承担命运这才是英雄好汉。这启发了我。</span><br>
<span>　　卡耐基说过一句富有哲理的话，一个不注意小事情的人，永远不会成就大事业。这启发了我， 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是， 一般来说， 既然如此， 我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 对我个人而言，万圣节不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 现在，解决万圣节的问题，是非常非常重要的。 所以， 韩非曾经说过，内外相应，言行相称。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 我们都知道，只要有意义，那么就必须慎重考虑。 俾斯麦说过一句富有哲理的话，失败是坚忍的最后考验。这不禁令我深思。 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 要想清楚，万圣节，到底是一种怎么样的存在。 一般来说， 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 经过上述讨论， 这样看来， 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 带着这些问题，我们来审视一下万圣节。 我认为， 可是，即使是这样，万圣节的出现仍然代表了一定的意义。 一般来说， 万圣节，发生了会如何，不发生又会如何。</span><br>
<span>　　每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 万圣节的发生，到底需要如何做到，不万圣节的发生，又会如何产生。 塞涅卡曾经提到过，生命如同寓言，其价值不在与长短，而在与内容。这启发了我， 万圣节的发生，到底需要如何做到，不万圣节的发生，又会如何产生。 笛卡儿说过一句富有哲理的话，阅读一切好书如同和过去最杰出的人谈话。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 万圣节，发生了会如何，不发生又会如何。 拿破仑·希尔曾经说过，不要等待，时机永远不会恰到好处。这似乎解答了我的疑惑。 那么， 万圣节，发生了会如何，不发生又会如何。 屠格涅夫说过一句富有哲理的话，你想成为幸福的人吗？但愿你首先学会吃得起苦。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 万圣节因何而发生？ 所谓万圣节，关键是万圣节需要如何写。 从这个角度来看， 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 斯宾诺莎曾经说过，最大的骄傲于最大的自卑都表示心灵的最软弱无力。这启发了我， 现在，解决万圣节的问题，是非常非常重要的。 所以， 我们都知道，只要有意义，那么就必须慎重考虑。 池田大作在不经意间这样说过，不要回避苦恼和困难，挺起身来向它挑战，进而克服它。我希望诸位也能好好地体会这句话。 了解清楚万圣节到底是一种怎么样的存在，是解决一切问题的关键。 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 可是，即使是这样，万圣节的出现仍然代表了一定的意义。 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 现在，解决万圣节的问题，是非常非常重要的。 所以， 现在，解决万圣节的问题，是非常非常重要的。 所以， 了解清楚万圣节到底是一种怎么样的存在，是解决一切问题的关键。 塞涅卡说过一句富有哲理的话，生命如同寓言，其价值不在与长短，而在与内容。这似乎解答了我的疑惑。 叔本华说过一句富有哲理的话，普通人只想到如何度过时间，有才能的人设法利用时间。这启发了我， 我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 万圣节，到底应该如何实现。 笛卡儿说过一句富有哲理的话，读一切好书，就是和许多高尚的人谈话。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 就我个人来说，万圣节对我的意义，不能不说非常重大。 对我个人而言，万圣节不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 既然如何， 既然如此， 我们都知道，只要有意义，那么就必须慎重考虑。 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是， 迈克尔·F·斯特利说过一句富有哲理的话，最具挑战性的挑战莫过于提升自我。我希望诸位也能好好地体会这句话。</span><br>
<span>　　笛卡儿说过一句富有哲理的话，我的努力求学没有得到别的好处，只不过是愈来愈发觉自己的无知。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 万圣节，发生了会如何，不发生又会如何。 可是，即使是这样，万圣节的出现仍然代表了一定的意义。 总结的来说， 一般来说， 俾斯麦曾经说过，失败是坚忍的最后考验。这不禁令我深思。 就我个人来说，万圣节对我的意义，不能不说非常重大。 万圣节的发生，到底需要如何做到，不万圣节的发生，又会如何产生。 我认为， 就我个人来说，万圣节对我的意义，不能不说非常重大。 万圣节，发生了会如何，不发生又会如何。 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 总结的来说， 问题的关键究竟为何？ 叔本华曾经提到过，意志是一个强壮的盲人，倚靠在明眼的跛子肩上。这句话语虽然很短，但令我浮想联翩。 既然如此， 既然如何， 一般来说， 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 问题的关键究竟为何？ 从这个角度来看， 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 生活中，若万圣节出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 歌德说过一句富有哲理的话，没有人事先了解自己到底有多大的力量，直到他试过以后才知道。这启发了我， 池田大作曾经提到过，不要回避苦恼和困难，挺起身来向它挑战，进而克服它。我希望诸位也能好好地体会这句话。 既然如何， 了解清楚万圣节到底是一种怎么样的存在，是解决一切问题的关键。 带着这些问题，我们来审视一下万圣节。 我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 所谓万圣节，关键是万圣节需要如何写。 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 对我个人而言，万圣节不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 本人也是经过了深思熟虑，在每个**思考这个问题。 总结的来说， 我认为， 带着这些问题，我们来审视一下万圣节。 既然如此， 带着这些问题，我们来审视一下万圣节。 海贝尔说过一句富有哲理的话，人生就是学校。在那里，与其说好的教师是幸福，不如说好的教师是不幸。我希望诸位也能好好地体会这句话。</span><br>
</p><p><b>拉格朗日乘数法: </b><br>
<span>做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱做爱</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>砂時計: </b><br>
<span>好耶！</span><br>
</p><p><b>Alkarlindil: </b><br>
<span>好耶</span><br>
</p><p><b>冰箱研会长: </b><br>
<span>在犹豫要不要冲塔</span><br>
</p><p><b>清真肥皂厂: </b><br>
<span>藤本没画电次杏艾篇</span><br>
<span>尚不及半圆</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>沧兰殇: </b><br>
<span>为什么是拉屎不冲？https://p.sda1.dev/0/ce53f062192488a26b944e03a947b4e4/IMG_E2DF7EBD3162F8A08E9F295C8BDF373E.jpeghttps://p.sda1.dev/0/c8b8835188faa4f40b9710f486dea2df/IMG_72027FDE0AB40C0FEE12634366C3B3BE.jpeghttps://p.sda1.dev/0/41e633ee560c1de6b7dd50e98da344fc/IMG_05F90441B518301759F3BED31E1A68E5.jpeg</span><br>
<span>—— 来自 motorola Moto Z (2), Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1937563[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>万圣节！[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1937563-1-1.html</link>
      <description>万圣节！&#13;
万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>磨碎的方糖: </b><br>
<span>万圣节！</span><br>
<span>万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！</span><br>
</p><p><b>Megumiillusion: </b><br>
<span>万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！</span><br>
</p><p><b>亚瑟邓特: </b><br>
<span>万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>jockeyjoestar: </b><br>
<span>圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！</span><br>
</p><p><b>双面人: </b><br>
<img src="http://ww4.sinaimg.cn/bmiddle/007c2fr9gy1g8htp10a6tj30g40p6wh6.jpg" title="http://ww4.sinaimg.cn/bmiddle/007c2fr9gy1g8htp10a6tj30g40p6wh6.jpg"><br>
</p><p><b>灰尘山: </b><br>
<span>这么自由的发言,跑去看刚更新的电锯人,果然如此</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>原来如此，我逐渐理解了一切</span><br>
<span>—— 来自 realme RMX2071, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>JustW: </b><br>
<span>我要理解一切啦啊啊啊啊啊啊啊啊啊万圣节万圣节万圣节万圣节万圣节万圣节万圣节万圣节万圣节万圣节万圣节万圣节万圣节万圣节万圣节万圣节万圣节万圣节万圣节万圣节万圣节万圣节万圣节万圣节万圣节万圣节</span><br>
</p><p><b>Ashice: </b><br>
<span>你们别这样</span><br>
<span>好歹到专楼发病啊</span><br>
</p><p><b>timepro: </b><br>
<span>砖楼关不住病人了吗</span><br>
</p><p><b>恒温死神: </b><br>
<span>前两天就有汉化了，你们这是潜伏期有点长吗</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LIO-AN00P, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>lmclmc2: </b><br>
<span>哎你们这反应。。都要等大妈之家上货了才病发吗</span><br>
<span>来自一个看专楼撕逼好几天藤本江郎才尽的人留</span><br>
</p><p><b>笑面如风我惊涛: </b><br>
<span>圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！圣诞节！</span><br>
</p><p><b>BQlin: </b><br>
<span>请病人别刷得太过，要不等下版主化身马骑马了</span><br>
</p><p><b>blueflames001: </b><br>
<span>BQlin 发表于 2020-5-25 20:39</span><br>
<span>请病人别刷得太过，要不等下版主化身马骑马了</span><br>
<span>版主：尸体，在说话</span><br>
</p><p><b>小修: </b><br>
<span>s1到处都出现了只会喊万圣节的人偶。</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<img src="https://p.sda1.dev/0/d0363ea0104f9825c8975631f9574706/0D0B4E59F2E5ECA77B65B632869C3983.jpg" title="https://p.sda1.dev/0/d0363ea0104f9825c8975631f9574706/0D0B4E59F2E5ECA77B65B632869C3983.jpg"><br>
</p><p><b>BBBear: </b><br>
<span>这是共时性！</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8296, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>大丈夫萌大乃: </b><br>
<span>儿童节!端午节!国庆节!儿童节!端午节!国庆节!儿童节!端午节!国庆节!儿童节!端午节!国庆节!儿童节!端午节!国庆节!儿童节!端午节!国庆节!儿童节!端午节!国庆节!儿童节!端午节!国庆节!</span><br>
</p><p><b>angelooo: </b><br>
<span>专楼已经无法阻止病人犯病了</span><br>
</p><p><b>RainbowSealife: </b><br>
<img src="http://tvax3.sinaimg.cn/large/beb44592ly1gf512xpjjtj20g408ddh7.jpg" title="http://tvax3.sinaimg.cn/large/beb44592ly1gf512xpjjtj20g408ddh7.jpg"><br>
</p><p><b>RainbowSealife: </b><br>
<img src="http://tva2.sinaimg.cn/large/beb44592ly1gf5141np15j20g40kutah.jpg" title="http://tva2.sinaimg.cn/large/beb44592ly1gf5141np15j20g40kutah.jpg"><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>万圣节尽是万圣节时不时像想起什么似的伸展躯体又再次蜷缩然而什么都是万圣节时不时想叫出来又因为万圣节没有空气而无法发声不知不觉我似乎忘记了自己为何在此所以在脑海不断重复我是为了万万圣万圣万圣节才给地球带来温暖伸展着根不断地从其他星球夺取能量祈愿他能够幸福我已经忘记了他的名字自己的名字也自己度过了怎样的人生也忘记了唯独没有忘记自己的使命至少要给予他幸福不然我会在这万圣节中永远地后悔下去这是哪里又黑又冷感觉难受为什么我会在这里我又是什么有时因为万圣节而绝望彻底冰凉这样要持续多久永远应该不存在才是想要变得温暖的时候我会祈祷为万圣万圣万圣万圣万圣节而祈祷虽然不知道是在为谁祈祷但可以让我不再这么寒冷发觉了一件事如果用我那不可思议的力量毁掉自己的大脑的话万圣节就会终结了吧我有这种想法已不是第一次我也明白这并不是终结万圣节而是新的万圣节开始罢了我应该有某种使命的吧不然我又是为何而生为何而思考我下面的蓝色球状物在很久前就因为什么而支离破碎了那也是有着什么作用的吧这是想象不到的痛苦无论思考什么无论做什么都只有万圣节我已经确信万圣节会永远延续下去谁来救救我…</span><br>
</p><p><b>iqbsh38: </b><br>
<span>科斯莫死了 我的心不再有任何悲喜</span><br>
</p><p><b>iqbsh38: </b><br>
<span>上一次见到这种景象还是在播战斗司书 梅洛狄死的时候</span><br>
<span>梅洛狄死了，你们也去死！</span><br>
</p><p><b>shimotsuki14: </b><br>
<span>原来如此，我逐渐理解了万圣节！汪！</span><br>
</p><p><b>维斯瓦军团: </b><br>
<span> 本帖最后由 维斯瓦军团 于 2020-5-25 22:32 编辑 </span><br>
<span>万圣节一话垫脚杀手篇相当于全员给马小姐垫脚了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI STF-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>硬盘删干净了: </b><br>
<span>真正的理解一切。</span><br>
</p><p><b>alialex: </b><br>
<span>这楼发生了什么，好可怕哦，总之发病的全部塞了就行吗</span><br>
</p><p><b>与天争锋_LZ: </b><br>
<span>看标题就知道电锯人贴</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 5s Plus, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>manyin1: </b><br>
<span> 本帖最后由 manyin1 于 2020-5-26 01:22 编辑 </span><br>
<span>坏女人马上来了，然后尸体们，在说话</span><br>
</p><p><b>Arccueid: </b><br>
<span>尸体在说话</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>modkingr: </b><br>
<span>电锯人动画化会被b站一瞬买下然后一瞬dssqJOJO化吧，好可怕的未来</span><br>
</p><p><b>GarfieldX: </b><br>
<span>modkingr 发表于 2020-5-26 01:54</span><br>
<span>电锯人动画化会被b站一瞬买下然后一瞬dssqJOJO化吧，好可怕的未来</span><br>
<span>太血腥了，没法大众化</span><br>
</p><p><b>VLDB: </b><br>
<span>我已经完全理解了藤本的自由，万圣节！</span><br>
</p><p><b>kyonkoism: </b><br>
<span>噗呲，尸体在说话</span><br>
</p><p><b>icewolf01: </b><br>
<span>砖楼需要加保安了</span><br>
</p><p><b>我不是大叔: </b><br>
<span>GarfieldX 发表于 2020-5-26 02:18</span><br>
<span>太血腥了，没法大众化</span><br>
<span>你错了，其实人民群众特别这个圈子里的并不排斥这个程度的血腥，当年的巨人和东京吃货能火有一部分就是因为满足了群众的血腥猎奇癖</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI FRD-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>南风森琉璃: </b><br>
<span>我不是大叔 发表于 2020-5-26 07:43</span><br>
<span>你错了，其实人民群众特别这个圈子里的并不排斥这个程度的血腥，当年的巨人和东京吃货能火有一部分就是因 ...</span><br>
<span>还是看质量。。。上一部我觉得动画化会对普通人造成冲击的是人马小姐不迷茫，结果。。。</span><br>
</p><p><b>空气先生: </b><br>
<span>我已经万全理解了万圣节的万由，万藤圣节本</span><br>
</p><p><b>Zarathos: </b><br>
<span>万圣节！万圣节！万圣节！万——圣——节————————</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>modkingr 发表于 2020-5-26 01:54</span><br>
<span>电锯人动画化会被b站一瞬买下然后一瞬dssqJOJO化吧，好可怕的未来</span><br>
<span>电锯炎拳和热狗人已经取代jojo原来的生态位了。从前jojo由于不普及，成为作者圈和婆圈的暗号，现在随着影响力提升首陀罗化，失去暗号作用，于是就有新的作品进来填补，推特上大量出现作者圈同人，各大论坛炎拳患者增加，最近电锯新章节虽然大结构上问题多多，但爆出的名梗数量也是空前的（“再无悲喜”“我逐渐理解一切”“万圣节”）有利于信息短平快时代的传播。当然随着时间流逝会步上jojo后尘甚至达利特化，这是自然的规律，相信藤本也并没有强烈到足以反抗这一规律的感情</span><br>
</p><p><b>klzxs: </b><br>
<span>买不了的 你看现在这热度b站都没买</span><br>
</p><p><b>turnyyy: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2020-5-26 16:19</span><br>
<span>电锯炎拳和热狗人已经取代jojo原来的生态位了。从前jojo由于不普及，成为作者圈和婆圈的暗号，现在随着影 ...</span><br>
<span>刃牙比较难dssq，jojo 小英雄这种作品若隐若现带点腐元素，而且强调人与人之间的关系，这样才能吸引到腐女和角色粉，进而火出圈，但腐元素一旦被解构就池沼化银梦化了，而热狗人早在4000年前就完成了解构了刃牙的homo要素的道路，除此之外刃牙除了父子打架以外并不怎么着力去刻画人与人之间的关系，所有角色只是在追求强，哪怕涉川等人给烈报仇也只是点到为止，最后的最后还有半圆在道开始的主角团给武藏垫脚，武藏给寒子垫脚，boy变屑，道2里全员肥仔化，尬吹大相扑等操作，真的角色粉看到这些内容怕是早气死了</span><br>
<span>电锯人如果藤本不发疯的话有火出圈的潜质，不过以藤本的一贯风格，主角以外的角色都有随时暴毙的可能。</span><br>
</p><p><b>百合豚: </b><br>
<span>GarfieldX 发表于 2020-05-26 02:18:32</span><br>
<span>太血腥了，没法大众化大众就喜欢这一套，二叔早期那种台词都没多少的东西一般人才看不下去（不过现在也有点倾向了）</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ruio: </b><br>
<span>LS好多尸体在说话</span><br>
</p><p><b>v22325: </b><br>
<span>南风森琉璃 发表于 2020-5-26 07:57</span><br>
<span>还是看质量。。。上一部我觉得动画化会对普通人造成冲击的是人马小姐不迷茫，结果。。。 ...</span><br>
<span>人马讨论政治就会有立场 有立场天然就会有对立</span><br>
<span>里面人外百合小姐姐和中年秃顶官僚聊的都是一个东西 也没什么好冲击的 里面青蛙和蛇人内容那叫一个 一般人哪会看这种东西 </span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>ruio 发表于 2020-5-27 02:23</span><br>
<span>LS好多尸体在说话</span><br>
<span>以后在泥潭回复被砍头的发言就可以用“尸体在说话”。</span><br>
</p><p><b>Alkarlindil: </b><br>
<span>万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！</span><br>
</p><p><b>zwtll: </b><br>
<span>万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！万圣节！</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1937563[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
