<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>赤水河谷黄金大奖赛，一场走走停停，吃吃喝喝的比赛</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>赤水河谷黄金大奖赛，一场走走停停，吃吃喝喝的比赛</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:35:20 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>赤水河谷黄金大奖赛，一场走走停停，吃吃喝喝的比赛[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1860417-1-1.html</link>
      <description>赤水河谷黄金大奖赛，一场走走停停，吃吃喝喝的比赛&#13;
 本帖最后由 永远的海格力斯 于 2019-10-20 15:50 编辑 

   微信跑友群有人推荐，说有个黄金大奖赛，大家有兴趣的可以报名。本来不打算跑的，因为比赛时间是10月19日，知道那会儿那个地区挺热的。
&#13;
后来想了一下，报名费也不贵才158。报个51公里挑战组当拉练了。
&#13;
   赛前一天，从贵阳坐高铁到遵义，再坐接驳车到茅台镇。镇上一整条街都是卖酒的。
&#13;
    领完参赛包，去起点附近找了个旅馆住下。就在镇里随便玩了一下。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>永远的海格力斯: </b><br>
<span>赤水河谷黄金大奖赛，一场走走停停，吃吃喝喝的比赛</span><br>
<span> 本帖最后由 永远的海格力斯 于 2019-10-20 15:50 编辑 </span><br>
<span>   微信跑友群有人推荐，说有个黄金大奖赛，大家有兴趣的可以报名。本来不打算跑的，因为比赛时间是10月19日，知道那会儿那个地区挺热的。</span><br>
<span>后来想了一下，报名费也不贵才158。报个51公里挑战组当拉练了。</span><br>
<span>   赛前一天，从贵阳坐高铁到遵义，再坐接驳车到茅台镇。镇上一整条街都是卖酒的。</span><br>
<span>    领完参赛包，去起点附近找了个旅馆住下。就在镇里随便玩了一下。</span><br>
</p><p><b>永远的海格力斯: </b><br>
<span> 本帖最后由 永远的海格力斯 于 2019-10-20 15:41 编辑 </span><br>
<span> 比赛当天，天气不是很热，8点钟准时开跑，由于这种参赛的人不多，起跑后很容易跑到靠前的位置。赛道周围全是各种制酒厂，路上弥漫着浓郁的发酵粮食的味道，要形容的话，就像人刚拉出来的屎的味道。跑到16公里的时候感觉膝盖有点痛，还有点岔气。23公里的时候被志愿者发现我姿势有点不对，3分钟后有个骑自行车的志愿者追上我，问我要不要喷点云南白药，那当然是求之不得。喷完继续跑，还是觉得有些隐隐作痛。半程跑完145。到24公里处，大概十点钟左右的样子，天气开始变得暴晒，虽然气温不高，但是太阳晒在身上还是不舒服。30公里的时候手机报时花了2小时42分钟。原本以为3小时40分钟左右就能跑到42公里。没想到膝盖那会实在是痛得厉害，只能跑一段走几分钟,跑完全程42公里我花了4小时14分钟。到45公里开始，脚底板也开始发痛，但是想着来都来了，总不可能退赛吧，就慢慢挪着步子。 咬牙坚持到最后一个补给点，遇到个认识的朋友，他好像也是因为伤痛跑崩了，本来是155赛组的特邀选手，也只能慢慢走，他陪着我走了300米，往前跑了。   最后总算是咬牙坚持完赛，用了5小时30分钟完赛。虽然赛道上显示的是51.8公里，但是我的手机跑步软件记录的都是50.3公里，和一些一起比赛的人聊天。也都说赛道短了一截。完赛后，在终点吃了组委会提供的羊肉粉。就坐接驳车回起点。</span><br>
<span>这回的赛道周围的景色非常好。赛事主办方提供的补给也比较充分，糖水、盐水、矿泉水，脉动、红牛、葡萄干、腰果这些都有准备。还给选手准备了炒饭和馒头，还有各种水果。</span><br>
<span>由于补给点分布得比较散，大概6到7公里才有一个补给点。所以没有带背包的选手就比较吃亏。我也没带。就带了个腰包，所以我到30公里以后，离开补给点都拿一瓶水路上喝。</span><br>
</p><p><b>永远的海格力斯: </b><br>
<span> 本帖最后由 永远的海格力斯 于 2019-10-20 16:17 编辑 </span><br>
<span>我这回自己带了5条能量胶，3包盐丸。路上全给磕了。</span><br>
<span>后来听其他的参赛者说，其实补给点也有这些东西的。感觉亏大了。没仔细在补给点找吃的。都是随便拿点吃的就离开补给点。 补给点也挺大方，只要吃得下，拿得动，随便吃，随便拿。</span><br>
<span>这路上拍的照片都是跑不动的时候，随便拍的几张，借机休息一下。</span><br>
<span>   这回赛道是在一个自行车道上，和马路隔开，很多地段就算选手想弃赛上收容车都没办法。</span><br>
<span>    还有就是51公里赛组没GPS定位，赛道上也没有打卡点，也就是说，如果选手想作弊也挺容易</span><br>
</p><p><b>月熊: </b><br>
<span>想恰羊肉粉</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1860417[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
