<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>当年农村公社时代有公地悲剧这种事吗？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>当年农村公社时代有公地悲剧这种事吗？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:36:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>当年农村公社时代有公地悲剧这种事吗？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1901367-1-1.html</link>
      <description>当年农村公社时代有公地悲剧这种事吗？&#13;
公共资源就在那里，理论上谁都能用，利润是自己的，于是大家全都大捞特捞。
&#13;
大家都知道这样下去公共资源会被吃空，但你不占用别人也会占用，到时候不愿意捞的挨穷，其它人照样捞——还捞得更多了。结果大家都只能一起捞，只能希望在公共资源被捞完之前尽量多赚进自己口袋里，最后公共资源被吃完，大家全都没得吃。
&#13;
公地不幸，是不是只有当年那种公社大集体制度才能对付？利润归集体，个人就没理由对公共资源多捞多占了。
&#13;
在我国农村公社大集体时代是否有公地悲剧这种事？搞跃进的时候也有造成环境破坏和掠夺性开发，但那就是另一种性质了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ww-stl: </b><br>
<span>当年农村公社时代有公地悲剧这种事吗？</span><br>
<span>公共资源就在那里，理论上谁都能用，利润是自己的，于是大家全都大捞特捞。</span><br>
<span>大家都知道这样下去公共资源会被吃空，但你不占用别人也会占用，到时候不愿意捞的挨穷，其它人照样捞——还捞得更多了。结果大家都只能一起捞，只能希望在公共资源被捞完之前尽量多赚进自己口袋里，最后公共资源被吃完，大家全都没得吃。</span><br>
<span>公地不幸，是不是只有当年那种公社大集体制度才能对付？利润归集体，个人就没理由对公共资源多捞多占了。</span><br>
<span>在我国农村公社大集体时代是否有公地悲剧这种事？搞跃进的时候也有造成环境破坏和掠夺性开发，但那就是另一种性质了。</span><br>
</p><p><b>鱼见: </b><br>
<span>不都是磨洋工出工不出力么</span><br>
</p><p><b>我靠不是吧: </b><br>
<span>不然呢？</span><br>
</p><p><b>坚果大爷: </b><br>
<span>會有人以爲沒有嗎？</span><br>
</p><p><b>sacodina: </b><br>
<span>这么说吧，我们整天说的“坏人变老”就是大量这种事情影响下产生的人。</span><br>
</p><p><b>Kaltsit: </b><br>
<span>本质上就是囚徒困境，收益个人独占，损失群体分担，并且总损失大于收益。这种现象到处都是，无论国家阶层历史时期。</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span>你知不知道公社是由生产队组成的？</span><br>
</p><p><b>路西恩: </b><br>
<span>sacodina 发表于 2019-12-11 16:25</span><br>
<span>这么说吧，我们整天说的“坏人变老”就是大量这种事情影响下产生的人。</span><br>
<span>习惯成自然了</span><br>
</p><p><b>ww-stl: </b><br>
<span> 本帖最后由 ww-stl 于 2019-12-11 16:41 编辑 </span><br>
<span>Kaltsit 发表于 2019-12-11 16:34</span><br>
<span>本质上就是囚徒困境，收益个人独占，损失群体分担，并且总损失大于收益。这种现象到处都是，无论国家阶层历 ...</span><br>
<span>但是在大集体制度下多占公共资源对个体没好处只能算非法占用吧？</span><br>
<span>那就要问大集体时代的公地悲剧和私有化后的公地悲剧有什么区别了。</span><br>
<span>想了下，大集体时代的公地不幸就应该是“普遍性的偷偷摸摸，占公家油水“————也就是监管处罚不力的问题？</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span>曹锦清：中国土地与城镇化问题</span><br>
<span>二、土地制度和未来农业发展潜在的问题</span><br>
<span>土地制度的第一个问题是土地的所有权是不是应该私有化的问题。要讨论这个问题，必须要从1982年到1983年，废除公社体制，建立以村为主体的村集体所有制度说起。公社时期指的是1958年—1982年。1958年—1962年叫大公社时期。1962年，《农业纲要》六十条确定了小公社。一直维系到1982年，长达20年。作为最重要的生产资料，土地，这所有制是怎么规定的呢？当时规定的是队为基础、三级所有。所谓“队”指什么呢？指的是生产队。那么生产队又是什么呢？中国这个生产队的基础主要指的是自然村，南方60%—70%的自然村规模在20户—60户之间，当然有的河湖村，五六百户人家也有，在山岭上，两三户的也有。北方比例略小一点。确定了以生产队为基础，实际上就是确定以自然村为基础，大的自然村分成若干个生产队。更小的自然村，这里三家、那里五家，有可能合并成为一个生产队。大家知道，自然村是自然形成的，基本上是以血缘关系及其繁衍形成的，所以一般情况，一个自然村通常是一个姓，一个自然村其实是一个扩大的家族。我们一直认为历史上是翻天覆地的革命，但这个传统维持下来了。大公社时期违背了这个传统，生产组织和核算单位远远超出自然村，农民的利益超出自然村的都模糊了，全县调配劳动、全县组织生产、全县搞分配，搞成大锅饭，大家就都没有积极性了。</span><br>
<span>在南方，至少江西我是调研过的，过去一个大队管辖的自然村平均是11个，前面讲了，自然村是自然延续下来的，它是一个宗族，大多以一个姓为主，你到农村去调研，凡是这个自然村里面有很多姓的，大体敢断定这个自然村形成的时间很短，甚至于在太平天国以后，那个地方的土地没有了，四乡的人到那里组合起来形成的自然村。如果是以一个姓为主，另外有一两个杂姓的，大概可以断定这些人是土改时长工们的落脚地，他本来是外村的。这样的自然村以小队为基础，土地使用权全由村子掌控，以家族为本位，自然稳定。这个里面几十户人家，一年产出多少，劳动相互监督，如何分配，懒汉问题基本可以解决，因为都是乡里乡亲，你不干有别人干，所以这个制度稳定了20年，因为它符合农民的普遍利益。</span><br>
<span>理论上，土地是以队为基础、三级所有。队是生产队，大队是一级所有，上面是公社，公社也是一级所有。过去的公社既是社，同时也是县下的一级政权。政权下县，动议于晚清、发展于民国、完成于新中国。过去，隋唐以后是政权不下县，下面就让乡村自治。秦汉时期，政权是下县的，在县下面设立乡一级的机构，所以我们读《汉书》、读《史记》，可以读到汉代的XX郡、XX县、XX乡、XX里，这跟我们现在写到家乡的信的地址差不多，比如说浙江省龙游县XX公社XX村，这个表述和汉代的一模一样，里即村也，就是一个自然村。</span><br>
<span>公社废除后，土地所有权就两头收缩了，队一级的所有权向村收缩，公社一级的所有权也向村沉淀，土地就变成村集体所有了。所谓农民，严格意义来讲是村民，这个村民是村集体所有的共同拥有者，也是村集体所有的承包者。我们讲农民其实是一个身份集团，而不是一个阶级概念，也不是等级，这是马克思·韦伯的一个很重要的概念，它区别于阶级，也区别于等级。这个集团由于他是某村，因为拥有土地而被界定的，这麽理解下来，农民工就不是一个阶级，而是一个身份集团。这个集团是被各自的村所界定的，他之所以成为XX村的村民，是因为他在村里有土地，这个村的村民要成为那个村的村民，在法律上是不可能的。村民之间是被封建起来的，把这个土封起来，建一个村民的资格。所以你要理解全部的农民，要把他还原到他是哪个省、哪个县、哪个乡、哪个村的村民，他是村民。</span><br>
<span>1998年以后，第二次土地制度变迁，规定30年不变。十七大，规定土地长期不变。十八大后来就延续这种说法，叫永久不变，后来还有生不增、死不减。请注意它的社会学意义，这种经济制度安排的社会学涵义是什么？就是说，如果A村的女孩嫁到B村去了，这个女孩虽然成为B村的媳妇，但是她没有土地，所以理论上她不是这个村的村民，所以村民由于土地所有制，而被封建在他原有的村上。如此一来，农民的流动何以可能？这个制度安排的愿意是保护农民，同时也保护农业，假定你有一亩三分地，你是这个村的，你出来打工挣外快，打不了工可以回去，你有土地安全的保障，不能买卖、不能抵押，永远属于你。接着，以村为单位，建立医疗保障、新合作医疗。前不久我刚到杭州做调研，在西溪湿地的南边一点，劳动力大规模引入，本籍人员只有2.8万，外籍有5.8万，几个村的土地全部城市化了。2006年，主政杭州市的市委书记王国平，因为怕征地征得过多，农民没有保障，规定征地的10%归村所有，就是村集体建设用地。农民的地也归农民所有，农民可以盖房子，原来是两层楼的，可以盖成五层楼。这样的房子就发生租金了，稳定的每年可以有三四万到二三十万的租金，好坏不同。村的集体建设用地可以盖厂房、盖商住楼，出租，每年也发生租金，这个租金是要分红的。然而，一要分红问题就来了，到底谁是村民？是村民就可以拿分红，不是就没有。他们吵了三年，刚刚搞明白。嫁出去的是不是？嫁进来的是不是？招女婿的是不是？死了的是不是？刚刚生出来的是不是？当然就有问题了，这里不展开讲。所以说，大家要理解农村问题，就应该从土地制度开始。要理解土地制度的安排，一方面是保护农民的，但另一方面也约束了农民。换句话说，权利的另一面就是责任，离开责任的权利是不存在的，离开束缚的保护也不存在。到目前为止，到底是约束大于保护呢？还是保护大于约束？我们没有办法给出一个普遍的答案。所以，各位一想到农民，不要想到无差别的农民，不是的，他是属于某个村的，他是一个村民，把农民界定为村民。村民具有集体性质，之所以具有集体性质，是因为土地是集体所有，他可以承包。</span><br>
<span>原来的中国农村土地制度安排就是这样，1982年-1984年把土地分掉了，巧合的是，1982—1985年，在分地的同时，粮食产量上升了。请注意，分地的过程和粮食产量上升是同样的曲线，这样人们就有理由了，说是因为分了地，农民积极性提高了，过去集体大糊弄局面减少了，因而粮食产品增加了。这个判断对吗？实际上要复杂的多。比方，上海近郊，出现了相反的局面，地一分，粮食产量降低了，浙江很多地方也是，因为地分掉以后，当时的乡镇企业蓬勃兴起了，劳动力都离农做工、经商了，土地不重要了、粮食不重要了，地种不种无所谓了；或者，我原来有五亩地，只要种两亩，有粮自给就可以了，因为劳动力在农业上的使用回报率，远不如工商业，所以若干地区出现了相反的情况。总而言之，对某一个现象的判断很复杂。改革开放初期，有领导提出一包就灵、一分就灵，要包字进城，接着把国有的集体企业包掉、商业也包掉，后来城里面出现了一些问题。根据一个成功经验，推广到另外一个领域里去，出事的比比皆是，这一点上成功了，不一定推广后就能成功。所以我讲土地制度的第一条，请大家记住，是以队为基础，三级所有的公社制向村集体所有、农户承包制的转变，我们对农民是怎么理解的？这种制度的安排对农民的流动、对农民的城市化意味着什么？是大家必须好好思考的问题。</span><br>
</p><p><b>坚果大爷: </b><br>
<span>ww-stl 发表于 2019-12-11 16:38</span><br>
<span>但是在大集体制度下多占公共资源对个体没好处只能算非法占用吧？</span><br>
<span>那就要问大集体时代的公地悲剧和私有化 ...</span><br>
<span>吃的饱，穿的暖，病痛少，都是实打实的好处，怎么觉得没好处了</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span> 本帖最后由 الطائر 于 2019-12-11 17:19 编辑 </span><br>
<span>温铁军：中国50年来粮食供求的6次“波动”</span><br>
<span>5、第二次粮食供求波动——1959-1961年的“三年自然灾害”</span><br>
<span>　　第二次以粮食短缺为现象的供求波动发生在1959-1961年，正所谓“三分天灾，七分人祸”， 众所周知主要是因为高度集体化和大跃进影响造成的，从本质上看仍然不是生产问题。</span><br>
<span>　　第二次粮食供求波动现象上是短缺——从1959年以后粮食供给连续三年大幅度下降。这次波动当然与1958年的“大跃进”有关，但主要原因是“一五”建立的苏联式资本密集的大工业初见成效后，必然出现两个内在规律：</span><br>
<span>　　其一，重工业为主的工业化进程必然“资本增密、排斥劳动”。于是，中国的工业化不仅解决不了城市自身的就业问题，而且还要不断向农村输出城市新增就业人口。这一方面造成60年代2千万人、70年代4千万人的大规模的“上山下乡”运动；另一方面也使粮食统购统销制度演变为城乡二元结构的核心政策，30年来发挥了城市人口生存保障和限制农村人口进入城市的重大功能。</span><br>
<span>　　其二，国家工业产品必须完成“工农两大部类交换”才能形成扩大再生产的积累。在劳动力绝对过剩条件下、传统生产资料和简单工具组合起来的合作社对重工业产品基本没有需求，政府必然要求提高农业生产单位的规模，于是高度集权的人民公社应运而生。但是，公社化剥夺了农民的私有产权，使劳动者这个农业生产力诸要素中最重要的、起主导作用的要素不愿意积极投入。因此，本来不应该是生产不足的问题，更不应该是农业的问题。</span><br>
<span>　　如果说1955年的合作化还承认农民私有产权，那么到1957年的高级社就已经不承认了，人民公社更进一步否认了农民产权，造成了农民普遍的消极怠工，社队干部“瞒产私分”，从而导致1958年的“丰产不丰收”，统计产量增加，供给却大幅度下降；以及随后的“三年自然灾害”……。惨重的全国性损失教育了决策者和直接承担生命损失的农民，1962年农村经济政策调整,通过恢复“队为基础”和允许农民“三自一包”，重新恢复了农业生产。</span><br>
<span>注意“瞒产私分”的主体是社队干部，想想他们代表的是谁，对抗的又是谁。</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span> 本帖最后由 الطائر 于 2019-12-11 17:15 编辑 </span><br>
<span>ww-stl 发表于 2019-12-11 16:38</span><br>
<span>但是在大集体制度下多占公共资源对个体没好处只能算非法占用吧？</span><br>
<span>那就要问大集体时代的公地悲剧和私有化 ...</span><br>
<span>其实本来就没有什么“公地悲剧”（农耕文明），要有也是“公海悲剧”（海盗文明）。在传统社会，每个人都相互熟识，公共资源本来就不是普通人能随便侵犯的，反而集体（政府、宗族、乡贤、贵族、教会等）随时可以把个人财产充公，人都可以杀。古代争夺资源最狠的，往往是国与国、村和村之间，比如为争夺土地和水源械斗。欧洲封建制度战争不息，特别是像瑞士这种没有领主的农村共同体，也是同样原理。所谓公共资源，其实就是集体通过武力等手段，从另一集体那里夺走的资源。</span><br>
</p><p><b>youlen: </b><br>
<span>上个世纪东海“敲梆鱼”了解一下，楼主你以为大黄鱼是为什么被捕捞到差点灭绝的？</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>阶级社会根本不存在公地悲剧吧？统治阶级、特权份子不独吞已经谢天谢地了。</span><br>
</p><p><b>黑爪爪: </b><br>
<span>人民公社是公地悲剧的反面</span><br>
<span>干多干少都不归自己，所以大家饿着肚子都懒得种地</span><br>
</p><p><b>马前卒: </b><br>
<span>从来没有公社时代，三级所有，队为主体。这个队，是100多人，40-50劳动力的小队。</span><br>
<span>生产队时代的监督效率，一般来说还可以，农闲时期的劳动力才被公社调配。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1901367[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
