<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>抛砖引玉，将自己对中国互联网深度的问题的思考整理一下</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>抛砖引玉，将自己对中国互联网深度的问题的思考整理一下</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:13:09 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>抛砖引玉，将自己对中国互联网深度的问题的思考整理一下[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1920001-1-1.html</link>
      <description>抛砖引玉，将自己对中国互联网深度的问题的思考整理一下&#13;

&#13;
其实对于“中国互联网为何逐渐变得没有深度”的原因爱讨论等原因还是在次席……或者说至少不是根本原因。根本原因还是移动互联网的出现。上网人口急剧增大，导致了虽然人数增多，但是找到可讨论并愿意长篇大论的人的可能性越来越小，不得不依靠商业公司的推送来寻找相关资料/团体，而在这方面，专业论坛因为资金不足的原因，往往权重比较低导致了论坛老人化，人口逐渐流失，于是乎专业论坛就这么死了……当然也有管理员瞎操作弄死老人论坛也跟着死的情况……而综合论坛要么商业化要么被商业化的下手整死，而商业化是看利润率的，利润率最高是什么呢？头条已经向我们演示了，标题党加洗稿……认真创作其实没多少收益，比如我写的两篇解析机器猫的文章，搁s1热度比知乎还要高……这就很操蛋了，知乎随随便便的几篇机器猫洗稿震惊体文获赞数都十几倍于我……那谁特喵的还认真写稿。找不到人讨论还没钱……只有特么的巨魔智障和你杠，杠的水平还极其弱智，要么一两句复读要么口吐芬芳后拉黑……当然对于未来我是比较乐观的，我个人认为随着时间推移，中文互联网会逐渐深度化——这与政策无关，纯粹只是因为移动端的红利吃完了，接下来是存量市场的厮杀，拼的就是深度与定制化……不过这未必就能合遗老们的意，因为定制化和深度从来不是让你白嫖的，而是要让你真金白银出钱的……这里再说一下政策方面，可能有点敏感，但是实际上现在中文互联网的很多问题都是急速扩大的人群组成的……移动时代一脚把几亿甚至上十亿人口一脚踢进了互联网里，如此庞大的无序的用户足以冲垮任何一个管理体系……对你们来说这是互联网勃勃生机的象征，而对于实际管理者来说这就是阿撒托斯……对，目前的网络管理状态实际上是被冲垮以后重建的产物……现在上面的问题不在于管的严而在于管的不严……是不是很反常识？但是现在国内对网络生态的管理办法其实和八十年代放开后的社会治理一模一样的……定期严打，抓一批杀一批放一批……我想即使现在管理比过去严的多，也没多少人会怀念八十年代那个“自由的年代”吧……当然无论如何客观事实上确实是对中文互联网的繁荣产生了巨大影响……不过凡事有利有弊……中国选择了稳定，牺牲了互联网内容深度，美国选择了互联网创作自由和内容深度，牺牲了稳定……我记得知乎肛锯有一篇文章，详细讨论了美国民主制度运转体系的崩溃，核心逻辑就是：由于移动互联网的出现，人们会选择更有可能获胜的组织而非更贴合自己本身利益的组织，导致了民主选举中对基层组织的统计状况的失灵与模糊——不再是无数个小组织，而是两个超级大的组织屏蔽了底层的组织，从而使决策逐渐失去灵活性……当然他还讨论了中国的制度，这里就不爱讨论了……只能说两种理念成败如何就只有交给时间判断了……而刨除政策因素，为什么哪怕是与爱讨论无关的专业技术论坛，美国保存的比中国好呢？有人说是中国商业化比美国更激进，这确实是一大原因，那么为什么会有这个原因呢？我个人认为与其说中国比美国商业化更激进，更不如说是网页时代的公司遗产太少……导致迈向全面app化完全不需要任何制约，我个人认为这是有两个原因，一个是中国经济直到2010年代才赶超日本，之前距离美利坚经济水平差距太大，网页时代的互联网公司过于孱弱，另外就是3g牌照和智能机的出现，智能机进来的还比较快，3g牌照真的是……拖了太久太久……导致国内对于移动终端上网的意识基本停留于科幻小说水平……（当然也不排除功能机时代的影响，国外功能机时代就有了大量“智能手机”为iphone的出现奠定了基础，国内就是……呵呵呵呵山寨机）经济水平，工具，通信标准，数个因素猛然聚集在一块，同时又有着最大的单一语言市场……轰然爆发的威力足以将任何之前网页时代的公司轰成碎片……（腾讯阿里倒是借着业务优势坐东风起来了……）当然我们也不能完全排除某些公司的主观能动性，比如亲爱的艳红司马百毒，特么的一个草台班子做的秘迹搜索都比百度好用，更特么别说贴吧和百科了……草泥马的司马李艳红，怎么往你脸上喷的不是王水……另外我其实一直在思考一件令人恐惧的事：是不是其实主要是我们落伍了，而非干货少了？我看知乎李建秋的文章中提到过，东莞小企业搞3d打印相关设计……建模师都是初中学历，问他们在哪里培训的，统一答睿国视频课……另外就是我母亲和祖父，他们认为抖音和字节跳动上都是干货——厨房去污小妙招和颜体书法示范……会不会，其实并非是没有干货了，而是对干货的需求和承载方式变了？不再以文字为主而是以短视频为主？不再以爱讨论黄赌毒为主而是以实际技术为主？我们不过是大时代下的弃子而已……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>青冥一鹤: </b><br>
<span>抛砖引玉，将自己对中国互联网深度的问题的思考整理一下</span><br>
<span>其实对于“中国互联网为何逐渐变得没有深度”的原因爱讨论等原因还是在次席……或者说至少不是根本原因。根本原因还是移动互联网的出现。上网人口急剧增大，导致了虽然人数增多，但是找到可讨论并愿意长篇大论的人的可能性越来越小，不得不依靠商业公司的推送来寻找相关资料/团体，而在这方面，专业论坛因为资金不足的原因，往往权重比较低导致了论坛老人化，人口逐渐流失，于是乎专业论坛就这么死了……当然也有管理员瞎操作弄死老人论坛也跟着死的情况……而综合论坛要么商业化要么被商业化的下手整死，而商业化是看利润率的，利润率最高是什么呢？头条已经向我们演示了，标题党加洗稿……认真创作其实没多少收益，比如我写的两篇解析机器猫的文章，搁s1热度比知乎还要高……这就很操蛋了，知乎随随便便的几篇机器猫洗稿震惊体文获赞数都十几倍于我……那谁特喵的还认真写稿。找不到人讨论还没钱……只有特么的巨魔智障和你杠，杠的水平还极其弱智，要么一两句复读要么口吐芬芳后拉黑……当然对于未来我是比较乐观的，我个人认为随着时间推移，中文互联网会逐渐深度化——这与政策无关，纯粹只是因为移动端的红利吃完了，接下来是存量市场的厮杀，拼的就是深度与定制化……不过这未必就能合遗老们的意，因为定制化和深度从来不是让你白嫖的，而是要让你真金白银出钱的……这里再说一下政策方面，可能有点敏感，但是实际上现在中文互联网的很多问题都是急速扩大的人群组成的……移动时代一脚把几亿甚至上十亿人口一脚踢进了互联网里，如此庞大的无序的用户足以冲垮任何一个管理体系……对你们来说这是互联网勃勃生机的象征，而对于实际管理者来说这就是阿撒托斯……对，目前的网络管理状态实际上是被冲垮以后重建的产物……现在上面的问题不在于管的严而在于管的不严……是不是很反常识？但是现在国内对网络生态的管理办法其实和八十年代放开后的社会治理一模一样的……定期严打，抓一批杀一批放一批……我想即使现在管理比过去严的多，也没多少人会怀念八十年代那个“自由的年代”吧……当然无论如何客观事实上确实是对中文互联网的繁荣产生了巨大影响……不过凡事有利有弊……中国选择了稳定，牺牲了互联网内容深度，美国选择了互联网创作自由和内容深度，牺牲了稳定……我记得知乎肛锯有一篇文章，详细讨论了美国民主制度运转体系的崩溃，核心逻辑就是：由于移动互联网的出现，人们会选择更有可能获胜的组织而非更贴合自己本身利益的组织，导致了民主选举中对基层组织的统计状况的失灵与模糊——不再是无数个小组织，而是两个超级大的组织屏蔽了底层的组织，从而使决策逐渐失去灵活性……当然他还讨论了中国的制度，这里就不爱讨论了……只能说两种理念成败如何就只有交给时间判断了……而刨除政策因素，为什么哪怕是与爱讨论无关的专业技术论坛，美国保存的比中国好呢？有人说是中国商业化比美国更激进，这确实是一大原因，那么为什么会有这个原因呢？我个人认为与其说中国比美国商业化更激进，更不如说是网页时代的公司遗产太少……导致迈向全面app化完全不需要任何制约，我个人认为这是有两个原因，一个是中国经济直到2010年代才赶超日本，之前距离美利坚经济水平差距太大，网页时代的互联网公司过于孱弱，另外就是3g牌照和智能机的出现，智能机进来的还比较快，3g牌照真的是……拖了太久太久……导致国内对于移动终端上网的意识基本停留于科幻小说水平……（当然也不排除功能机时代的影响，国外功能机时代就有了大量“智能手机”为iphone的出现奠定了基础，国内就是……呵呵呵呵山寨机）经济水平，工具，通信标准，数个因素猛然聚集在一块，同时又有着最大的单一语言市场……轰然爆发的威力足以将任何之前网页时代的公司轰成碎片……（腾讯阿里倒是借着业务优势坐东风起来了……）当然我们也不能完全排除某些公司的主观能动性，比如亲爱的艳红司马百毒，特么的一个草台班子做的秘迹搜索都比百度好用，更特么别说贴吧和百科了……草泥马的司马李艳红，怎么往你脸上喷的不是王水……另外我其实一直在思考一件令人恐惧的事：是不是其实主要是我们落伍了，而非干货少了？我看知乎李建秋的文章中提到过，东莞小企业搞3d打印相关设计……建模师都是初中学历，问他们在哪里培训的，统一答睿国视频课……另外就是我母亲和祖父，他们认为抖音和字节跳动上都是干货——厨房去污小妙招和颜体书法示范……会不会，其实并非是没有干货了，而是对干货的需求和承载方式变了？不再以文字为主而是以短视频为主？不再以爱讨论黄赌毒为主而是以实际技术为主？我们不过是大时代下的弃子而已……</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰娃: </b><br>
<span>马上风一句话，你们就那么上心吗</span><br>
</p><p><b>青冥一鹤: </b><br>
<span> 本帖最后由 青冥一鹤 于 2020-3-20 23:19 编辑 </span><br>
<span>另外，为啥我总觉得我写的这篇太马逆前卒思路了？而马逆在知乎秽土转生后开始各种输出情绪了？</span><br>
</p><p><b>青冥一鹤: </b><br>
<span>梅德韦杰娃 发表于 2020-3-20 23:16</span><br>
<span>马上风一句话，你们就那么上心吗</span><br>
<span>谈不上上心，就是灵感爆发断断续续写了一大堆……分散在好几页里，觉得可惜就整理了一下发出来……</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰娃: </b><br>
<span>青冥一鹤 发表于 2020-3-20 23:18</span><br>
<span>谈不上上心，就是灵感爆发断断续续写了一大堆……分散在好几页里，觉得可惜就整理了一下发出来…… ...</span><br>
<span>有点意思</span><br>
</p><p><b>borderlands: </b><br>
<span>真理只有一个，不要在乎它的包装形式，尽管包装能忽悠很多人。现在这种模式下干货能更快的传播不是挺好的。什么样的人都能学到点东西，s1里的互联网老鸟还能怕被时代淘汰了不成?我认为没有深度是好事，有深度有门槛，没深度岂不是随便玩玩。</span><br>
</p><p><b>XSH97: </b><br>
<span>那借楼搬运一下，LZ其中有几段是回复我的，可能脱离了之后不太好理解：</span><br>
<span>1. 我个人觉得有这么些原因吧，不知道合不合乎其他人观察，仅发表一家之言。</span><br>
<span>第一点楼上已经有人提到了，当年基于自发兴趣组建的网络社区（BBS亦或是聊天室之类的非常小众的沟通方式）跟今天移动互联网完全不可同日而语。举例来说，像SC这种军史社区在今天仍然具有非常强的不可替代性，但这类军坛包括鼎盛超大在内在今天已经逐渐被人所遗忘。随着当初在网络上活跃的一代人的逐渐淡出，新一代互联网的“土著”跟这些人并没有形成一个文化上的稳定传承。随着时间的流逝，兴趣的消退和社交圈的重组，小众圈子越来越被互联网浪潮所泯灭。这个我个人觉得是信息媒介上的变化——每一次互联网更新换代会把之前稳固形成的社交圈不断打破，像知乎这种社交媒体实际上是传统BBS在新时代的一次复兴，S1不断地从一个小众的游戏论坛社区吸收其他小众边缘社区的内容扩张到今天不断地填充自身原有的内容也是。</span><br>
<span>第二点是商业化的兴起：我个人觉得实际上中国互联网的商业化是比大洋彼岸要来得更激进的。像有人提到英文互联网至少还有保存一些往昔的遗迹，则在中国完全没办法想象。远的像很多传统BBS论坛商业转型的失败（大的像天涯和猫扑），近的像百度贴吧，内容生产的机制是一个随着商业资本不断集中的趋势进行的过程。今天的互联网平台已经是由少数的寡头垄断所把持的，从互联网的文化生产来说，资本积累从自由竞争到寡头的集中是在不断地消灭小众（类似于中小企业）。举个例子，像B站从当时的一个小网站发家走到今天这个分量和阅文把持现在的网文市场，其中间的变迁相信有人能够体会到。这一点我觉得也是S1的特殊性所在——商业化不够深入还能够一如既往地运营到今天保持活力自然有它的道理。</span><br>
<span>第三点是人实际上还是未能够真正适应互联网这种新型的信息媒介。我举个不太恰当的例子——印刷术诞生了多久以后才有了四大名著？互联网到今天不过三四十年的时间而已，相比于之前人所使用的信息媒介而言，它实在是过于年轻了一些。仅以网络文学作为一个观察对象而言，它现在的很多范式已经是在不断地接近晚清时期的通俗文学前辈了。现在可能觉得是大起大落，但是再把时间拉长一些，可能仅仅就是一个初兴阶段的平缓起势来看待。推荐算法固然是把多数人禁锢在信息孤岛之中，然而也会催使一些人去寻找新的能够突破这种禁锢的方式。</span><br>
<span>2. 我觉得倒不是落伍了，而是怎么说呢：原有的互联网秩序被冲击的太快了，导致现在这个真空还没有被填上。</span><br>
<span>比如说博客，刚开始的时候被打得完全溃不成军一个个接着关闭废弃，直到微信公众号这个填补到了它原有的位置上。您提到的那些因素总的加在一起导致这股浪潮比之前要更加凶猛的多——用户的卷入和下沉导致旧有互联网体制完全无法消化以至于矛盾集中爆发，这种互联网新移民和旧住民有着很深刻的例子：B站的扩张导致旧世代和新一代对于ACG文化之间不同理解的冲突，还有网络文学对于旧文学的冲突。</span><br>
<span>但是现在看来，我觉得这种矛盾实际上是在不断弱化的：现有的互联网已经基本定局，甚至更有一种更加恐怖的寡头化的倾向。增量与存量之间似乎更加是倾向存量，您提到的那些我觉得就是这种倾向的表现——人们已经不再满足原有的文化内容，要求更进一步的基于现有秩序的需求提升。如果在未来没有再发生新的互联网浪潮来冲击现有秩序的话（我个人认为这一次的浪潮就是信息革命的转折，判断来自于这本书：《技术革命与金融资本：泡沫与黄金时代的动力学》），文化需求会进一步的加强，以前被冲击丢失的小众兴趣部落会重新回来，而且覆盖人群会比之前更加广和深入。事实上拿网络文学来说，它已经是不再像被人视作是一种全新的文学体裁，而更像是通俗文学在大众社会的重新复兴。</span><br>
</p><p><b>青冥一鹤: </b><br>
<span>XSH97 发表于 2020-3-20 23:34</span><br>
<span>那借楼搬运一下，LZ其中有几段是回复我的，可能脱离了之后不太好理解：</span><br>
<span>1. 我个人觉得有这么些原因吧，不 ...</span><br>
<span>这可以理解为从春秋到战国——由以昂贵难以铸造的青铜器所装备的贵族兵种的充满礼仪与规则的交战转为由廉价铁器装备的平民自耕农兵种……由此带来的就是诸侯国的大规模兼并与惨烈争霸……</span><br>
</p><p><b>活久见: </b><br>
<span>而综合论坛要么商业化要么被商业化的下手整死，而商业化是看利润率的，利润率最高是什么呢？头条已经向我们演示了，标题党加洗稿……认真创作其实没多少收益，比如我写的两篇解析机器猫的文章，搁s1热度比知乎还要高……这就很操蛋了，知乎随随便便的几篇机器猫洗稿震惊体文获赞数都十几倍于我……那谁特喵的还认真写稿。找不到人讨论还没钱……只有特么的巨魔智障和你杠，杠的水平还极其弱智，要么一两句复读要么口吐芬芳后拉黑……</span><br>
<span>你下面都是倒因为果</span><br>
<span>洗稿性价比高说明了整个市场用户需求的内容就是这么低，自然能做60分就能赚钱，做90分等于overkill</span><br>
<span>这点随着整体质量上升是会分流的，前几年更惨，这几年用心点的有人看了</span><br>
<span>我看知乎李建秋的文章中提到过，东莞小企业搞3d打印相关设计……建模师都是初中学历，问他们在哪里培训的，统一答睿国视频课……</span><br>
<span>这个也是扯得</span><br>
<span>这就好像你要做个名片，高中生也可以给你做，但是你要设计一个名片，有逼格能看的，会有专业的人给你做</span><br>
<span>3D打印一样的道理，你做个通用的，高中生来，你想拆模，会有专业人给你做，这行还没到是个人就会的程度</span><br>
</p><p><b>继承权: </b><br>
<span>活久见 发表于 2020-3-20 23:58</span><br>
<span>而综合论坛要么商业化要么被商业化的下手整死，而商业化是看利润率的，利润率最高是什么呢？头条已经向我们 ...</span><br>
<span>解析机器猫真的就比洗稿震惊体有深度吗？</span><br>
</p><p><b>Bondrewd: </b><br>
<span>有没有人能发一个把省略号替换成句号的版本？</span><br>
<span>我是不太相信满篇省略号的文章能有“很大热度”的。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI WLZ-AL10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>redfea: </b><br>
<span>大众化必然伴随着庸俗化，和地区没关系</span><br>
<span>你看互联网文化大本营美国现在也是抖音ins各种沙雕内容满天飞，bbs时代的极客玩法能剩下多少？</span><br>
</p><p><b>青冥一鹤: </b><br>
<span>Bondrewd 发表于 2020-3-21 08:44</span><br>
<span>有没有人能发一个把省略号替换成句号的版本？</span><br>
<span>我是不太相信满篇省略号的文章能有“很大热度”的。</span><br>
<span>我这个就是随手瞎写拼了一拼发出来的，真要正经写文章肯定不会弄这么多省略号……</span><br>
</p><p><b>如来神掌: </b><br>
<span>以前写原创的人最大的收货是其他有水平的人的反馈，能大幅提高自己水平。这个反馈的人也一定要是关心研究同样问题的创作者。</span><br>
<span>现在知识付费可以赚钱了，随便发会被抄了赚钱，评论也会被抄了赚钱，这种环境下只能回归线下交流。</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>是这个道理，短视频火爆也不是独中国一份。</span><br>
</p><p><b>adin007zf008: </b><br>
<span>互联网有什么呢</span><br>
<span>1游戏（按我的理解的话，有能力的人经过十几年的训练已经觉醒，无本买卖最划算）</span><br>
<span>2视频（电子羊做电子梦，人们又做什么梦呢）</span><br>
<span>3网络交易（骗人是艺术，无成本骗人叫犯罪，有成本骗人叫交易，实现延长提升物品的价值需要大量的交易）</span><br>
<span>4智能化交互小程序（电路升级，智能化，电路再小型化，电路再简化再升级，电路再便捷化再智能化）</span><br>
<span>5文字（一个时代的转折首先出现的苗头的是什么，是文字，是万众挑一的人类幻想）</span><br>
<span>ps早几天看到一个关于宇宙标准的东西，想到人们现在的数字是什么是京、垓、秭、穰、沟、涧、正、载吗，人类的互联玩太小也太大了，人类的宇宙也太大太小了，人类也太伟大也太卑微了，又或者人类有成为神的这一点点可能就足以.</span><br>
</p><p><b>薛素姐: </b><br>
<span>那么你们有多少人每天去看文史区的东西呢？</span><br>
</p><p><b>汽车屁: </b><br>
<span> 本帖最后由 汽车屁 于 2020-3-21 18:14 编辑 </span><br>
<span>因为有了职业的带节奏人</span><br>
<span>他们的工作就是搅浑网络舆论，什么互联网深度，什么事情的真象，都不是他们的目标，他们的目标只有一个：完成金主交付的任务。</span><br>
</p><p><b>bubuyu: </b><br>
<span>大学本科及以上的网民不到10%还要深度？</span><br>
</p><p><b>汽车屁: </b><br>
<span> 本帖最后由 汽车屁 于 2020-3-21 18:26 编辑 </span><br>
<span>其实我挺心疼现在的年轻人的，以前的网络确实能接触到很多基础的知识，哲学，理论，讨论到最后无论对错，都能看到新的名词，然后自己去找书看</span><br>
<span>现在的网络，直接掀屁股，只讲利弊，不讲是非。屁股一亮，众人散去，除了打发时间，没有任何收获</span><br>
<span>论坛变成了奶头乐</span><br>
<span>其实直接掀屁股也是老一代混论坛的都到了老狗不学艺的年龄，学也学不进去了，直接上最后一招，只可惜了新来的年轻人。。。</span><br>
</p><p><b>小修: </b><br>
<span> 本帖最后由 小修 于 2020-3-21 18:26 编辑 </span><br>
<span>我觉得有必要吹吹牛。</span><br>
<span>人总是要不断成长，不断发现自己的。</span><br>
<span>当我还是小朋友的时候，我发现爸爸妈妈就是神。能凭空变出吃得喝的。</span><br>
<span>当我读书的时候，就觉得老师是神，懂得那么多，无所不知。</span><br>
<span>等到我大学，看了外面的世界，觉得外面原来这么牛。</span><br>
<span>但到了今天，什么都看了一圈，看法自然又有不同。</span><br>
<span>人到了某个阶段对于之前阶段你就是深度的。谁又不是从幼稚一步步蹒跚学步。</span><br>
<span>比如我这个30后半的人,顶着一个叫“小修”的id。看起来就知道这就是过去的幼稚中二历史遗留。谁都逃不掉过去的幼稚。</span><br>
<span>马前卒的问题很简单，s1中年人有一大堆。大家都有对互联网的看法认识了。</span><br>
<span>他的观点输出对于b站那个年龄层的用户是深度的。对于s1的用户，他就是普普通通一个用户。</span><br>
<span>s1er对于有深度是敬畏的，问题是马前卒在这里就是个普通人。</span><br>
<span>观网有自己的生存方式，s1有s1的生存方式。谁对谁错？谁知道？</span><br>
<span>马前卒非要跑来教s1该如何做。对了，能展现自己高瞻远瞩；错了，拍拍屁股走人不需要负任何责任。</span><br>
<span>到了这个年纪还要跑到s1指点江山。有啥意思？</span><br>
<span>我的建议是要不然就舔猫狗、舔到舒爽、舔到舒畅、舔到当上管理员，然后大展拳脚；要不然就别口嗨发发奶子发发猫。</span><br>
<span>至于互联网娱乐化，就跟电视剧一样，肥皂剧才能有收视率。严肃互联网自己建个收费q群不是挺好。互联网不是你喊喊就能严肃的起来。</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>汽车屁 发表于 2020-3-21 18:15</span><br>
<span>其实我挺心疼现在的年轻人的，以前的网络确实能接触到很多基础的知识，哲学，理论，讨论到最后无论对错，都 ...</span><br>
<span>我怎么觉得真正能接触基础的知识、哲学、理论都是近几年的事情？零几年的时候哪有什么正经的知识、哲学、理论？都跟现在s1上成天聊那些下水料差不多。是年轻网民成了哲学、社会学、语言学等专业的人，抑或这些专业的人成了网民，才真正改进了讨论空间。</span><br>
</p><p><b>qi147iq: </b><br>
<span>S1这种杂谈性质的论坛，以前真的有很多干货吗？哦，除了万年看客</span><br>
</p><p><b>oT3To: </b><br>
<span>其实国内互联网内容产出一直不如英语区</span><br>
<span>很容易理解，因为知识人口和知识积累不够</span><br>
<span>觉得以前更好是坐井观天产生的幻觉，现在各种外来咨询涌入才让这个现状暴露出来</span><br>
</p><p><b>sauron.j: </b><br>
<span>主楼里列举的这还只是浅深度</span><br>
<span>真正高门槛的内容无论哪个领域，钻研稍微深点你会发现很多干货还是得去泡图书馆。互联网最“深”的知识干货在其各自领域里也仅仅充当敲门砖</span><br>
</p><p><b>zmw_831110: </b><br>
<span>把哆啦A梦说成机器猫。。。我在漫区见到的几个藤子老师专精是不会犯这种错的</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia 7 plus, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>罗克萨斯: </b><br>
<span>其实还是因为生活节奏太快了，长篇大论也未必就是干货，追求短平快没什么错。而且所谓的“深度”大概也就是比奶头乐稍微深一点吧，相比书籍和论文等其实也属于“快餐”</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>小修 发表于 2020-3-21 18:18</span><br>
<span>我觉得有必要吹吹牛。</span><br>
<span>人总是要不断成长，不断发现自己的。</span><br>
<span>当我还是小朋友的时候，我发现爸爸妈妈就是神。 ...</span><br>
<span>我觉得是这样的：有的人浑浑噩噩，混大了之后除了年纪没任何东西值得夸耀，也不能建设任何东西。然后就装成自己可以经营深度内容，却不屑经营的样子，来摆一个自以为很酷的姿态出来。靠自己跟现在还在做点事儿的人物当年也算起点同步，就来沾沾自喜一下。</span><br>
<span>又或者是这样的：有的人除了上网早两年，多看了两年无聊讨论之外，就没任何东西值得夸耀。趁着有人说过去极客生产的高价值内容占比更高的时候，就把自己过去参与、制造的无聊讨论也趁机抬高。弄得好像自己虚度的光阴不是被信息垃圾空占一样。弄得好像自己当年是生产深度内容的一员，而非围观深度内容的一员一样。</span><br>
<span>还可能是这样的：总有些人要装自己是年纪高到了可以放弃思考，其实一辈子就没怎么想过事儿。好比隔壁漫区轮过的那种从来不看有营养的东西，才二十多就开始矫情自己年纪大了就爱看后宫废萌片儿的人一样。</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>我觉得是网络门槛降低后各路网民增多导致你们找不到自己的受众了，最好的解决办法还是办期刊杂志或者搞个机构社交账号玩代言人制。</span><br>
<span>但真这样你们可能又不愿意了，大抵只是想在生活里点缀一些深沉而已。</span><br>
<span>不过利益空间变大后各种脏手段都使出来了确实是个问题。</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span> 本帖最后由 油炸小狐狸 于 2020-3-21 19:05 编辑 </span><br>
<span>罗克萨斯 发表于 2020-3-21 18:38</span><br>
<span>其实还是因为生活节奏太快了，长篇大论也未必就是干货，追求短平快没什么错。而且所谓的“深度”大概也就是 ...</span><br>
<span>有一说一，很多细分领域是你想看书籍和论文也几乎看不到的。就算出了真正的深度书籍，也差不多就是在网络上生产相关深度内容的极客写的。</span><br>
<span>我觉得当前阶段网络最大的价值也是在这一块。这块东西被侵没了也的确是个损失。但总的来说：过去生产这些东西的，每个领域大概也就几个人到几十个人这样。更重要的还是有志者自己操刀开搞吧。</span><br>
<span>而且我觉得现在这样开始做的人已经渐渐多起来了。要说真回不去的，我觉得就是那种田园牧歌小国寡民的感觉吧。</span><br>
</p><p><b>八方美人: </b><br>
<span>我觉得万恶之源是说出“这是什么动漫”这句话的人</span><br>
</p><p><b>Sphere: </b><br>
<span>自现代性的缘起就存在着关于公众舆论场域的一种不切实际的幻想：进步主义的价值理性诱使人们相信，通过公民主义的培养、教育的普及、对逻辑和理性的强调，舆论场域有潜力最终演变成一场扩大了万倍的知识分子沙龙，并最终结出基于理性和事实、能够纠错与平衡、和而不同且富有建设性的意见果实。</span><br>
<span>……哪怕是几十个知识分子丢一起都无法长久实现这般理想状况，尽早抛弃这种幻想内心会舒畅得多。</span><br>
</p><p><b>yogomove: </b><br>
<span>早期中文互联网社区的原型，一定程度上是学界的投影...这种传统现在肯定是不合时宜了，没有了也不奇怪</span><br>
</p><p><b>fff30tw: </b><br>
<span>英语圈的有价值信息远多于中文不是很正常吗？英美连续近200年的霸权，迫使其他语言圈的人也必须以英语发表信息才能与全世界的人讨论。像这次疫情讨论，reddit上的讨论明显仍是以美国为中心，但仅因为他是英语论坛就被很多人认为是“国际论坛”。短期内无解的。</span><br>
</p><p><b>青冥一鹤: </b><br>
<span>zmw_831110 发表于 2020-3-21 18:36</span><br>
<span>把哆啦A梦说成机器猫。。。我在漫区见到的几个藤子老师专精是不会犯这种错的</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia...</span><br>
<span>哆啦A梦，机器猫，铜锣卫门，蓝胖……我都是随心情用的……</span><br>
</p><p><b>小修: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-21 19:02</span><br>
<span>有一说一，很多细分领域是你想看书籍和论文也几乎看不到的。就算出了真正的深度书籍，也差不多就是在网络 ...</span><br>
<span>我可以举一个很简单的例子。</span><br>
<span>中文字体不如日文字体多，比英文字体更不用比了。</span><br>
<span>这几年好了不少，在2000年，你会发现中文字体来来回回就那两三个字库，就那几个字体。</span><br>
<span>字体可以很明显的观测的到计算机应用与工作中国与欧美、日本的差距。</span><br>
<span>包括书籍论文其实也是一个意思。</span><br>
<span>工具多少和思想关系不大。</span><br>
<span>20年前，s1论坛有几个不是高中生，大学生。能产生得出多少深度？</span><br>
<span>就算太阳黑子工作组，也是一批游戏圈撰稿人和今天的屎蛋，机核有多大差距？</span><br>
<span>吹多少年前s1多么深度，简直就是搞笑。打个比方2005年你会用ps修图，很多人就要吹你大神。现在会做视频剪辑的，b站有的是。</span><br>
<span>你写点动漫评论，在s1可能被喷又臭又长，在贴吧可能被捧成大佬。</span><br>
<span>互联网的深度是主观认知。跟本人的阅历有关。</span><br>
<span>互联网里工具的多少是客观事实，和中国的互联网信息化建设有关。</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span> 本帖最后由 油炸小狐狸 于 2020-3-21 19:36 编辑 </span><br>
<span>小修 发表于 2020-3-21 19:26</span><br>
<span>我可以举一个很简单的例子。</span><br>
<span>中文字体不如日文字体多，比英文字体更不用比了。</span><br>
<span>这几年好了不少，在2000年 ...</span><br>
<span>大多同意吧。不过对于内容创作者来说，回馈机制与社交氛围改变了也是个事实。</span><br>
<span>世界不再那么简单了。变得充满生命力与可能性了，也变得恐怖了。</span><br>
<span>————————————————————</span><br>
<span>更正一下，看到你把书籍和论文列为了工具，那我就不能苟同了。</span><br>
</p><p><b>罗克萨斯: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-21 19:02</span><br>
<span>有一说一，很多细分领域是你想看书籍和论文也几乎看不到的。就算出了真正的深度书籍，也差不多就是在网络 ...</span><br>
<span>你说的细分领域，我能想到的大概是性癖方面的东西，这个确实只能依靠互联网</span><br>
<span>极客在网络上生产的其实也是个“快餐版”，讲求的还是快速分享，长时间只依赖互联网汲取的知识还是碎片化的，不管是现在，还是以往，能系统、成体系的还是少。互联网本身只是个“快餐式”的渠道，追求真正的深度不现实的，极客们也没那个时间啊</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>罗克萨斯 发表于 2020-3-21 19:35</span><br>
<span>你说的细分领域，我能想到的大概是性癖方面的东西，这个确实只能依靠互联网</span><br>
<span>极客在网络上生产的 ...</span><br>
<span>差不多吧，一个细分小领域的东西用个一两周了解就最多了，再多时间在历史讨论里也榨不出多少油水了。</span><br>
</p><p><b>goranger: </b><br>
<span>学术性的东西有更专业的平台，生活技能类的东西，视频图片碾压文字啊</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1920001[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
