<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>处刑少女的生存之道是个什么样的作品？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>处刑少女的生存之道是个什么样的作品？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:09:51 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>处刑少女的生存之道是个什么样的作品？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1905120-1-1.html</link>
      <description>处刑少女的生存之道是个什么样的作品？&#13;
看了下简介，又是异世界？！本作有什么亮点吗</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>chenzhi11: </b><br>
<span>这个估计早晚会被动画化 估计场外比片子精彩</span><br>
</p><p><b>skmdfong: </b><br>
<span>还搁这儿玩道德绑架啊，还上升到正义的层面了，我寻思拿路人当垫脚石的套路在各种作品中数不胜数了，既然正义感这么爆棚怎么不见你们一一跑去出警？除了来回复读路人无辜，还会干什么，况且这作品里只要被召唤了就等同于定时炸弹就根本不存在无辜一说了，无关男女。但我估计讲了设定你们也不会听，因为一开始你们就认定作品有罪，那还有什么讨论的余地？一方面你们说百合厨对男性有偏见，但你们何尝又不是带着有色眼镜看百合作品呢，既然大家都是玩双标的，不知你们哪来的优越感？我还是那句话，不喜欢就别看，少来抬杠装理客中，犯众怒被怼纯属活该。</span><br>
<span>至于有没有代入角色，某些人自己心知肚明</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>leitingkai: </b><br>
<span>横寺阳人 发表于 2020-6-9 01:23</span><br>
<span>为啥开局杀了个无辜路人男dmzj为啥大家拍手叫好为啥大家心里都懂什么回事，因为是百合漫，路人男死 ...</span><br>
<span>我上次看到类似是nga电锯人蕾塞死了的楼里都在缅怀蕾塞说心疼好女人死了</span><br>
<span>这个时候有一个人跳出来说蕾塞杀了那么多平民算什么好女人</span><br>
<span>然后惹众怒被喷ky</span><br>
<span>是不是代表bg厨都是连平民被屠杀都能接受的恶毒群体</span><br>
</p><p><b>横寺阳人: </b><br>
<span>leitingkai 发表于 2020-6-9 12:51</span><br>
<span>我上次看到类似是nga电锯人蕾塞死了的楼里都在缅怀蕾塞说心疼好女人死了</span><br>
<span>这个时候有一个人跳出来说蕾塞杀 ...</span><br>
<span>电锯有人说警局平民被雷塞杀得好么，这玩意dmzj可以男主杀得好的评论获得十几个赞。而且我也觉得雷塞可能最后有善念但还是该死死的不冤啊只是死的有点憋屈而已，要不作者第二卷就把这女的整死不要像奈奈赖活着？</span><br>
</p><p><b>leitingkai: </b><br>
<span> 本帖最后由 leitingkai 于 2020-6-9 14:52 编辑 </span><br>
<span>横寺阳人 发表于 2020-6-9 14:36</span><br>
<span>电锯有人说警局平民被雷塞杀得好么，这玩意dmzj可以男主杀得好的评论获得十几个赞。而且我也觉得雷 ...</span><br>
<span>哦豁，首先这里没有人说这个男的被杀的好，你们直接从杀了就是罪无可赦出发进行批判，那可以批判的多了然后你们要去蕾塞光熙粉那里批判吗</span><br>
<span>我估摸着被光熙砍头的中村都成为了一个梗连藤本和人气投票都拿他当乐子，是不是说明电锯人粉丝三观不正？</span><br>
<span>然后你说有没有叫好。我敢问你，后宫或者龙傲天的作品，经常出现一个女人感情上背叛男主，或者不爱男主，就会有一堆人刷她去死。然后也有真的死了的，评论区就会刷大快人心。然后呢，这些女人一没犯法而是自由恋爱，就算是感情骗子那些就该死了？即便如此并没有人会出警，因为都明白大家只是看一乐而不是当道德标兵。</span><br>
<span>再说了又不是后宫也不是龙傲天的。丧尸类型的僵尸百分百，开局男主小社员喜欢女神，结果丧尸病毒爆发看到女神在和肥宅社长啪啪啪然后死了。评论区都是刷biao子死得好。这个女神有做错什么吗？她本来就和男主没有任何关系但是看到她不爱男主然后死了评论区就是会刷死得好。也没有人出警，也不可能所有人都是这么想，只是没有觉得她死得好的人没有像你们这么闲而已。没犯大错的人死了评论区刷大快人心的漫画数不胜数，说句不夸张的，后宫和龙傲天里占了50%，这种类型里出场的人物凡是忤逆了主角的，就算没有大错造成读者观感不好就会集体咒他死，死了也会刷大快人心。你可别说你没见过。</span><br>
<span>实际上就算是非后宫和龙傲天里这种情况也很多，读者看人物死的喜怒哀乐是由观感决定的而不是人物本身的正/邪。说白了这个人就是触动了你们的正面观感（比如上面的代入），才这么刺激你们。龙傲天里死的人就可怜了没你们这些好心人代入来伸张正义</span><br>
</p><p><b>横寺阳人: </b><br>
<span>leitingkai 发表于 2020-6-9 14:45</span><br>
<span>哦豁，首先这里没有人说这个男的被杀的好，你们直接从杀了就是罪无可赦出发进行批判，那可以批判的多了然 ...</span><br>
<span>我支持你对这种女性不公平死得好撑腰指责那些人，但是这漫画男的无辜被挤兑然后完全没做对不起女的事情直接被干死然后一堆人大块人心我是真的不能理解了。然后你还是不断往我代入受害者的个角度有意思吗？也就是我为百香果女孩愤怒只是因为我代入百香果女孩？</span><br>
</p><p><b>leitingkai: </b><br>
<span> 本帖最后由 leitingkai 于 2020-6-9 15:03 编辑 </span><br>
<span>横寺阳人 发表于 2020-6-9 14:57</span><br>
<span>我支持你对这种女性不公平死得好撑腰指责那些人，但是这漫画男的无辜被挤兑然后完全没做对不起女 ...</span><br>
<span>为什么你觉得我只是说女人</span><br>
<span>龙傲天里类型里被刷死得好的不是男的更多？</span><br>
<span>你下意识就觉得我是站女权看来你只是男权溢出了</span><br>
<span>就像我说这个漫画小说里女人死得更多，龙傲天和后宫里被咒的最多的，死的最多的不是和主角对着干的各种男人吗？我很奇怪怎么没有人给他们伸张正义，就算是公平恋爱竞争的男人会被叫黄毛刷几百个赞的“快点去死”，只是有钱嚣张了一点的贵族被虐杀评论区都会刷活该，大快人心。这种时候我没有见过你这样的正义人士真是让人生气，说好的男权平等呢！</span><br>
</p><p><b>cowgp01: </b><br>
<span>你们怎么就这么轻易想这个世界的人死光啊，是无法接受千万个异世界人的性命比得上一个穿越者么。还是无法接受穿越者本来应该被祝福享受特权的情况变成了被诅咒充满世界恶意的情况啊。我承认我这种厌恶穿越龙傲天的人看到穿越者被他们根本没法控制的外挂吃光抹净很爽就是</span><br>
</p><p><b>横寺阳人: </b><br>
<span>leitingkai 发表于 2020-6-9 15:01</span><br>
<span>为什么你觉得我只是说女人</span><br>
<span>龙傲天里类型里被刷死得好的不是男的更多？</span><br>
<span>你下意识就觉得我是站女权看来你只 ...</span><br>
<span>我支持我维护我的正义你支持你维护你的正义这世界不就变的更好了吗，我半点女权都没提你就说开始打拳你真的很厉害。开始给人盖一个代入的帽子然后盖一个男权的帽子，就那么想变成屁股大战么？我支持你的行为在那些那漫画你可以为这个问题战斗，僵尸百分百我不看的谢谢我也觉得不好看。</span><br>
<span>可是和我觉得这开局写死个男无辜路人一堆人喊好我觉得不舒服有联系吗？</span><br>
</p><p><b>leitingkai: </b><br>
<span>横寺阳人 发表于 2020-6-9 15:09</span><br>
<span>我支持我维护我的正义你支持你维护你的正义这世界不就变的更好了吗，我半点女权都没提你就说开始 ...</span><br>
<span>我可没你这么闲想在虚拟世界维护什么“正义”，只是我说的那些都明显违背了你的正义你居然不去出警</span><br>
<span>僵尸百分百你不看，这个你也不看，你怎么就只出警这个不出警僵尸百分百，僵尸百分百酸了。</span><br>
<span>顺便你觉得这个男主不该死的话，那么你觉得龙哥案怎么判，假如你是当事人会怎么做</span><br>
</p><p><b>横寺阳人: </b><br>
<span>leitingkai 发表于 2020-6-9 15:14</span><br>
<span>我可没你这么闲想在虚拟世界维护什么“正义”，只是我说的那些都明显违背了你的正义你居然不去出 ...</span><br>
<span>我这里说几句叫出警你很棒棒哦，敢情只要不要世界上所有垃圾漫画我都喷一遍垃圾我不能说话了是吗？我这个不喷我就没资格喷这个的逻辑神奇的要命。</span><br>
<span>龙哥案都开始互殴才算防卫，那这个男的是把女的打了还是qj了，那怎么干死那都我双手支持。</span><br>
</p><p><b>leitingkai: </b><br>
<span> 本帖最后由 leitingkai 于 2020-6-9 15:29 编辑 </span><br>
<span>横寺阳人 发表于 2020-6-9 15:18</span><br>
<span>我这里说几句叫出警你很棒棒哦，敢情只要不要世界上所有垃圾漫画我都喷一遍垃圾我不能说话了是吗 ...</span><br>
<span>如果一个拿着核弹按钮的精神病在你旁边一直大喊要按下去了，只有杀了他才能让按钮不按下去你最好等他做出实际行动了再去行动。</span><br>
<span>别说什么漫画里的路人男不是精神病，被纯粹概念侵蚀比精神病还要严重，他的能力也会变得比核弹还可怕</span><br>
<span>原来你不是上面那个评论哥，那你确实不算出警，我对你太苛刻了不过你从这个漫画这里得出河豚真偏激恶心的结论，那是不是也要从后宫漫画里得出bg厨真恶心的结论了了</span><br>
<span>还有无数的漫画可以让你得出结论，一顿排除下来，好像只有萌豚最纯真善良了，都是豚，萌豚和河豚怎么差距这么大</span><br>
</p><p><b>空气先生: </b><br>
<span>纯粹概念腐蚀在原作中表现的还是很可怕的，即使是让这个世界高速发展的异世界人，也无法逃离腐蚀的影响。异世界勇者去解决被腐蚀的四个战友，结果杀了三个，最后一个只能勉强封印，勇者自己最后多半也被腐蚀了，有种暗黑破坏神的味道了。然后被封印的光凭一根手指就轻松毁了大半个岛，圣人况且如此，是我我也看到异世界人就杀。</span><br>
</p><p><b>猫抓球: </b><br>
<span>我还以为泥潭突然长出来一波百合厨，打算进来狂喜一波，结果是吵起来了。</span><br>
<span>话说回来开场杀男人，作者绝壁是故意的啊</span><br>
</p><p><b>zero12: </b><br>
<span>其实就是一个噱头，没啥可争的。</span><br>
</p><p><b>ネロ: </b><br>
<span>leitingkai 发表于 2020-06-08 21:47:21</span><br>
<span>我记得有个漫画就是过去的勇者被魔王军叫来打人类，说会送他回家，结果回家装置被爱上了他的魔王女儿破坏 ...这不是我在翻译的那部搞笑漫画吗</span><br>
<span>原来这里也有人看啊</span><br>
<span>刚好也是百合漫画，可以一并批判一番</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>leitingkai: </b><br>
<span>ネロ 发表于 2020-6-9 18:03</span><br>
<span>这不是我在翻译的那部搞笑漫画吗</span><br>
<span>原来这里也有人看啊</span><br>
<span>刚好也是百合漫画，可以一并批判一番</span><br>
<span>这居然是你翻译的，为什么会翻译这种奇怪的漫画，我看到现在都不知道自己究竟在看什么</span><br>
<span>就记得上面提到的这段内容在评论区撕得水深火热</span><br>
</p><p><b>烯丝短尾猫: </b><br>
<span>作者这种开头就亮屁股，深怕别人看不出他小心思的做法我还是挺喜欢的</span><br>
</p><p><b>ネロ: </b><br>
<span> 本帖最后由 ネロ 于 2020-6-9 18:55 编辑 </span><br>
<span>leitingkai 发表于 2020-06-09 18:27:55</span><br>
<span>这居然是你翻译的，为什么会翻译这种奇怪的漫画，我看到现在都不知道自己究竟在看什么</span><br>
<span>就记得上面提到的 ...</span><br>
<span>一开始我以为是御姐X萝莉的炼铜搞笑冒险漫画</span><br>
<span>看到有个乱搞翻了几话弃坑的</span><br>
<span>想着字数也不多还是月刊，就翻翻看呗</span><br>
<span>结果从地底巨人那段开始这漫画的味道就有点不对了</span><br>
<span>后续展开过于生草，现在还在做这个纯粹是想看看女主什么时候上了公主那个怂逼</span><br>
<span>有一说一，这作者剧本把控能力基本没有，想一出画一出，没有张力，欠缺说服力，人物割裂感严重</span><br>
<span>中间有段时间长期休刊，我都觉得她是要太监了</span><br>
<span>结果突然复载，然后憋出了后面这些东西</span><br>
<span>现在是拖，就硬拖</span><br>
</p><p><b>leitingkai: </b><br>
<span> 本帖最后由 leitingkai 于 2020-6-9 19:11 编辑 </span><br>
<span>ネロ 发表于 2020-6-9 18:48</span><br>
<span>一开始我以为是御姐X萝莉的炼铜搞笑冒险漫画</span><br>
<span>看到有个乱搞翻了几话弃坑的</span><br>
<span>想着字数也不多还是月刊 ...</span><br>
<span>这漫画简直就是没有大纲</span><br>
<span>要比喻的话就是沙盒漫画，把人放漫画里，然后就随便展开剧情了</span><br>
<span>以前我和朋友把炎拳比作沙盒漫画，但是看了这个漫画才发现原来真正没有故事大纲的漫画是这样的</span><br>
<span>人物的行为和展开都好tm怪啊怀疑画每话的作者都忘了之前的剧情才能画成这样</span><br>
<span>我看漫画这么多年，看到的像这样的漫画就2部，还有一部是名字里带“铁”，男主是变铁能力者的漫画（好像？）</span><br>
<span>这部和那部甚至都还算强了一个次元，那部漫画完全不知道编辑怎么通过的，可能是AI模拟人类画的</span><br>
<span>找到了，叫《铁之王》，甚至还被屏蔽了。</span><br>
<span>这漫画分镜还正常，看第一话还会以为这是个很普通的正常漫画（甚至这个漫画男主第一话也杀了无辜的老师可以批判一下）</span><br>
<span>但是后面特码一个风格一个展开就好像每话都在不同的漫画类型和世界观间切换</span><br>
<span>我都可以脑补出作者和编辑的对话了</span><br>
<span>编辑：“XXX好像很火，照着画吧”</span><br>
<span>作者：“可是你上次不是让我学YYY，XXX的世界观和我的漫画搭不上啊”</span><br>
<span>编辑：“YYY已经过时了，你上次模仿ZZZ失败的事情忘了吗”</span><br>
<span>这种梗一样的事情可能真的发生在这个漫画身上</span><br>
<span>艹好像歪楼了</span><br>
</p><p><b>爵士人生: </b><br>
<span>虚拟作品里死个炮灰都有人跳脚</span><br>
<span>噱头而已，没必要跳出来彰显自己的正义</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1905120[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>处刑少女的生存之道是个什么样的作品？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1905120-1-1.html</link>
      <description>处刑少女的生存之道是个什么样的作品？&#13;
看了下简介，又是异世界？！本作有什么亮点吗</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>超紳士: </b><br>
<span>处刑少女的生存之道是个什么样的作品？</span><br>
<span>看了下简介，又是异世界？！本作有什么亮点吗</span><br>
</p><p><b>空气先生: </b><br>
<span>草生，昨天第一话漫画汉化放出，感觉好像屁都没讲，于是翻了两卷汉化小说，非常有意思，虽然是百合，但是因为战和设定非常抢眼，看起来非常爽。目前汉化的两卷，第二卷的故事质量远大于第一卷，第二卷所有的出其不意就是顺利成章的。当然要磕糖的基本上就是盐海里找糖渣了。</span><br>
</p><p><b>cowgp01: </b><br>
<span>异世界魔法少女小圆脸，反噬穿越者的外挂和看起来普通剑与魔法其实星际文明被搞到倒退后废土世界都挺有意思的设定，不过轮回设定现在时代算比较老土了</span><br>
</p><p><b>藤田有静: </b><br>
<span>你们自开砖楼啊，非要在死楼讨论吗</span><br>
</p><p><b>moeful: </b><br>
<span>藤田有静 发表于 2020-6-6 09:19</span><br>
<span>你们自开砖楼啊，非要在死楼讨论吗</span><br>
<span>都好心回复了，等号被放出来我就把楼改成专楼不行吗</span><br>
</p><p><b>完全武装希耶尔: </b><br>
<span>在b战看过一个mad，还没看本体</span><br>
</p><p><b>moeful: </b><br>
<span>看起来觉得没意思啊</span><br>
</p><p><b>空气先生: </b><br>
<span>moeful 发表于 2020-6-6 10:06</span><br>
<span>看起来觉得没意思啊</span><br>
<span>如果是漫画的话，漫画第一话断章断的很一般，开场这个欺诈也是老套路了(无能的奈奈啥的)，如果是小说觉得没意思的话，第一卷确实铺垫世界观有点多，反派也很明显。但是我个人觉得第二卷是非常好看的。</span><br>
</p><p><b>新人马甲2: </b><br>
<span>作者应该是老TRPG ass了，能力设计非常有那味道，没有典型异世界系面板流那么脑残</span><br>
<span>哦你们在说漫画……建议有兴趣可以去补补小说</span><br>
</p><p><b>zero12: </b><br>
<span>喜欢百合的估计可以看</span><br>
</p><p><b>eilot: </b><br>
<span>背景有點像沃特尼亞戰記，他們國家應該慶幸沒有召到戰鬥狂的男主和曾經被召到異世界的爺爺，否則一早被反殺吧</span><br>
<span>只是是召來的人有些少不合意就找女主殺手將其暗殺</span><br>
</p><p><b>mooerfoes: </b><br>
<span>谢谢各位评价，本来我漫画都没打算去看，现在倒有兴趣了</span><br>
</p><p><b>亚瑟邓特: </b><br>
<span> 本帖最后由 亚瑟邓特 于 2020-6-6 12:46 编辑 </span><br>
<span>回忆里能力好像诗歌b38/好电波啊</span><br>
<span>第一卷自己当时的评价，对于我来说差不多属于看了就忘的类别</span><br>
</p><p><b>cowgp01: </b><br>
<span>eilot 发表于 2020-6-6 12:32</span><br>
<span>背景有點像沃特尼亞戰記，他們國家應該慶幸沒有召到戰鬥狂的男主和曾經被召到異世界的爺爺，否則一早被反殺 ...</span><br>
<span>不是不合意啊，召唤过来等于成为小圆脸的里的魔法少女了，横竖都是死是变魔女带走几亿人死还是没做成损害前死的分别罢了</span><br>
</p><p><b>eilot: </b><br>
<span> 本帖最后由 eilot 于 2020-6-6 12:56 编辑 </span><br>
<span>cowgp01 发表于 2020-6-6 12:46</span><br>
<span>不是不合意啊，召唤过来等于成为小圆脸的里的魔法少女了，横竖都是死是变魔女带走几亿人死还是没做成损害 ...</span><br>
<span>小圓臉都算好，開始前有合約是沒全說細節，理由也只是因為你沒問，QB最良心都是先給你一次不可能實現的願望，令你想反悔都沒力反駁</span><br>
<span>而這套是強行召喚來，遇到性格差或有缺陷，愈用力量最後也一定魔女化，所以就遇到性格太差的話就先殺了他，擔心會否再次出現小圓臉魔女最後自己失控那種性質的敵人，所以預先殺了對方</span><br>
</p><p><b>cowgp01: </b><br>
<span> 本帖最后由 cowgp01 于 2020-6-6 13:43 编辑 </span><br>
<span>eilot 发表于 2020-6-6 12:51</span><br>
<span>小圓臉都算好，開始前有合約是沒全說細節，理由也只是因為你沒問，QB最良心都是先給你一次不可能實現的願 ...所以异世界人比魔法少女更无辜且没有能动性，甚至正当地打QB一顿发泄也不能，这书主旨和小圆脸一样的是反抗世界的无力感，炎魔那样不断轮回的小确幸剧情第一卷就用了，怕最后来个机械降神的口胡破局</span><br>
</p><p><b>鸭梨很大的路人: </b><br>
<span>个人比较喜欢这作者另一部全肯定奴隶少女。处刑少女这部感觉怪怪的。也可能是我对百合偏见吧</span><br>
</p><p><b>hououmon: </b><br>
<span>超喜欢这作者那部《主角妹妹与恶役千金的我》，结果看着看着突然腰斩的时候难受得要死</span><br>
</p><p><b>OFFCU: </b><br>
<span>之前第一卷看了一半觉得没什么意思就弃了，被你们说得我想再看看了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>新人马甲2: </b><br>
<span> 本帖最后由 新人马甲2 于 2020-6-6 18:09 编辑 </span><br>
<span>eilot 发表于 2020-6-6 12:51</span><br>
<span>小圓臉都算好，開始前有合約是沒全說細節，理由也只是因為你沒問，QB最良心都是先給你一次不可能實現的願 ...</span><br>
<span>跟性格无关，这个作品的设定是异世界人身上会寄宿纯粹概念，但是异世界人的人格会被纯粹概念侵蚀，侵蚀到最后就会变成无差别破坏的怪物了（似乎也不是必定如此，但是历史上曾经因为异世界人被纯粹概念吞噬的缘故造成过上亿人死亡的巨大破坏，造成了连世界地图都变了的地貌改变）</span><br>
<span>然后本地人里面分为教会势力、封建贵族势力和平民，封建贵族总是会出于自己的动机想通过召唤异世界人搞事，教会方面则是作为注定成为灾害的异世界人的处刑者的立场（但是其实教会内部也一堆内鬼，异端审判庭并感</span><br>
</p><p><b>横寺阳人: </b><br>
<span>主要标着百合杀了个男人dmzj评论全部喊好，男人赶紧死，太有内味，明明高中生都开始啥都没干。</span><br>
</p><p><b>cowgp01: </b><br>
<span> 本帖最后由 cowgp01 于 2020-6-6 20:06 编辑 </span><br>
<span>新人马甲2 发表于 2020-6-6 18:01</span><br>
<span>跟性格无关，这个作品的设定是异世界人身上会寄宿纯粹概念，但是异世界人的人格会被纯粹概念侵蚀，侵蚀到 ...</span><br>
<span>没有例外吧，第二卷设定异世界人的能力本来就不属于他们的只是他们作为外物被简单粗暴加了能力，能力强度远超灵魂并不相融所以必定会炸，这挺有解构龙傲天文的感觉，一个个拿着不属于自己的连原理都不知道的核弹装逼</span><br>
</p><p><b>chexk03: </b><br>
<span>横寺阳人 发表于 2020-6-6 19:45</span><br>
<span>主要标着百合杀了个男人dmzj评论全部喊好，男人赶紧死，太有内味，明明高中生都开始啥都没干。 ...</span><br>
<span>对的，杀无辜的人还叫好我都惊了。</span><br>
<span>我在DMZJ就说了句女主这样三观是有问题，就被追着怼，删评，私信骂…</span><br>
<span>问题是那些人自己都说这女主就是恶人，感情就不能我来说？呵呵，百合厨真恶心</span><br>
<span>其实这开局和无能的奈奈差不多，奈奈那边就是一堆人等看奈奈翻车，我寻思这设定互换还会一样么（正好两边都有杀不死的人）。</span><br>
<span>凡是有能力的最终都是祸害，就是等着看怎么花样虐杀无反转，爽就完事了对吧。</span><br>
</p><p><b>cowgp01: </b><br>
<span> 本帖最后由 cowgp01 于 2020-6-8 20:21 编辑 </span><br>
<span>chexk03 发表于 2020-6-8 20:07</span><br>
<span>对的，杀无辜的人还叫好我都惊了。</span><br>
<span>我在DMZJ就说了句女主这样三观是有问题，就被追着怼，删评，私信骂… ...</span><br>
<span>不会的，这只不过是小圆脸同人文，后面剧情是带着死不了的女二找能杀她的方法旅途，解决明知道会灭世还想接触异世界人的傻逼，无论穿越者是圣人还是恶人，没杀掉穿越者都只有灭世一个结局了</span><br>
</p><p><b>chexk03: </b><br>
<span>cowgp01 发表于 2020-6-8 20:15</span><br>
<span>不会的，这只不过是小圆脸同人文，后面剧情是带着死不了的女二找能杀她的方法旅途，解决明知道会灭世还想 ...</span><br>
<span>这样把穿越过来的穿越者都当鸡杀的世界还是毁灭掉算了，</span><br>
<span>就算硬加一个穿越者都会变人形毁灭兵器的设定，和其他龙傲天复仇剧，一开始就想着要出卖的有何区别？</span><br>
<span>就这还一堆人笑复仇龙傲天里的反派弱智呢，我觉得这里也不逞多让。</span><br>
<span>说来说去就是硬凹个理由随便杀人，再把受害者污名化（穿越者一定会丧失理智）</span><br>
<span>如果这一堆人叫好，那我按这个逻辑来举个例</span><br>
<span>（当年大和民族西进中国，就是因为知道中国发展到今天会成为“世界“之敌，</span><br>
<span>可惜没成功，直到现在都反战败）</span><br>
<span>假设成功了，底下也一堆人叫好，呵呵，画面太美我不敢看</span><br>
</p><p><b>cowgp01: </b><br>
<span>chexk03 发表于 2020-6-8 20:27</span><br>
<span>这样把穿越过来的穿越者都当鸡杀的世界还是毁灭掉算了，</span><br>
<span>就算硬加一个穿越者都会变人形毁灭兵器的设定， ...</span><br>
<span>一个普通初中生被可以最起码可以毁灭大陆的力量吞噬不是再理所当然的事情，如果这样没法接受那么小圆变魔女也是垃圾设定，盖塔线最后会支配人类也是垃圾设定，螺旋力会毁灭宇宙也是垃圾设定，刘电工的黑暗森林不也是垃圾设定？</span><br>
</p><p><b>chexk03: </b><br>
<span> 本帖最后由 chexk03 于 2020-6-8 20:42 编辑 </span><br>
<span>cowgp01 发表于 2020-6-8 20:32</span><br>
<span>一个普通初中生被可以最起码可以毁灭大陆的力量吞噬不是再理所当然的事情，如果这样没法接受那么小圆变魔 ...</span><br>
<span>你这样的设定下是不是女主只能做坏人？我定义的坏人就是上来就杀无辜者。</span><br>
<span>那我有喷错么？再者全赖设定，女主只能这么做</span><br>
<span>那偷抢骗的人做出犯罪的事，再赖社会国家有什么区别？</span><br>
<span>但事实是真的有那么一些人，身处黑暗却身怀光明。</span><br>
<span>当然你要把这小说漫画归结到那种男主搞全校恶堕怀孕不管对错只管爽的，上面当我没说。</span><br>
</p><p><b>cowgp01: </b><br>
<span> 本帖最后由 cowgp01 于 2020-6-8 20:55 编辑 </span><br>
<span>chexk03 发表于 2020-6-8 20:39</span><br>
<span>你这样的设定下是不是女主只能做坏人？我定义的坏人就是上来就杀无辜者。</span><br>
<span>那我有喷错么？再者全赖设定， ...</span><br>
<span>不杀就有几千万人死，不过女主从来没有用杀一救千万来给自己借口而是一直背负恶人罪责感最后遇到个想救一杀千万的人的故事罢了，你说小家子气也罢，本质是个百合版世界系故事，还有我觉得我们之间有个本质分歧，这书是个虐主文不是爽文，爽文我根本不会看，我最讨厌看到主角爽了，日本最有特色的东西不就是侘寂和物哀</span><br>
</p><p><b>chexk03: </b><br>
<span>cowgp01 发表于 2020-6-8 20:47</span><br>
<span>不杀就有几千万人死，不过女主从来没有用杀一救千万来给自己借口而是一直背负恶人罪责感最后遇到个想救一 ...</span><br>
<span>那就更说不通了，不需要拯救何需杀戮，照你理解女主就是个单纯杀人犯罢了，无论是她自发还是他人命令也好，无能的奈奈好歹都批一层皮呢。</span><br>
<span>至于爽还是虐，其实本质是没有虐文的，因为那些根本挨不到出版和火，我看评论女主四卷都还好好的那里虐了？无能的奈奈好歹大家都等着看她的下场，这边除了扭曲百合厨还有谁，更不用说杀了无辜者还叫好。</span><br>
</p><p><b>雀斑: </b><br>
<span> 本帖最后由 雀斑 于 2020-6-8 20:57 编辑 </span><br>
<span>chexk03 发表于 2020-6-8 20:39</span><br>
<span>你这样的设定下是不是女主只能做坏人？我定义的坏人就是上来就杀无辜者。</span><br>
<span>那我有喷错么？再者全赖设定，女 ...</span><br>
<span>那个世界里召唤异世界人就是禁止的，有人故意召唤想要战力搞事，女主的职业就是处理异世界人，没有女主也有别人处理，召唤异世界人的人也是死刑起步，这是合法职业</span><br>
</p><p><b>cowgp01: </b><br>
<span>chexk03 发表于 2020-6-8 20:55</span><br>
<span>那就更说不通了，不需要拯救何需杀戮，照你理解女主就是个单纯杀人犯罢了，无论是她自发还是他人命令也好 ...</span><br>
<span>哪里没有拯救，过去杀人是为了救普通民众，现在想救女二是为类似士郎救樱一般遇到了比世界更重要的人，无数中二世界系男主不都这样来的</span><br>
</p><p><b>chexk03: </b><br>
<span>雀斑 发表于 2020-6-8 20:56</span><br>
<span>那个世界里召唤异世界人就是禁止的，有人故意召唤想要战力搞事，女主的职业就是处理异世界人，没有女主也 ...</span><br>
<span>算了吧，男的被杀死了就是好，女二杀不死就相爱相杀，</span><br>
<span>男的有能力后就是要毁灭世界，女二的就是为女主的成长和拯救，</span><br>
<span>完全无视女主对穿越者来说完全就是一刽子手。这都爱了爱了。</span><br>
<span>希/特/勒和无数杀人犯们是真的冤。</span><br>
</p><p><b>雀斑: </b><br>
<span>chexk03 发表于 2020-6-8 21:01</span><br>
<span>算了吧，男的被杀死了就是好，女二杀不死就相爱相杀，</span><br>
<span>男的有能力后就是要毁灭世界，女二的就是为女主的 ...</span><br>
<span>我就说说设定，我也没说男的被杀就是好，我也不知道你哪来的火，你爱怎么想怎么想，这对我来说也就看个故事罢了</span><br>
</p><p><b>chexk03: </b><br>
<span>cowgp01 发表于 2020-6-8 21:00</span><br>
<span>哪里没有拯救，过去杀人是为了救普通民众，现在想救女二是为类似士郎救樱一般遇到了比世界更重要的人，无 ...</span><br>
<span>我个人也极其讨厌异世界龙傲天题材，但还是第一次看到如此扭曲，令人反胃的，好，男主被杀是设定问题先放一边，女主角就轻飘飘一句带着负罪感就算带过去了？那能不能把路人男和女二的性别对调，呵呵，这是不是又回到了龙傲天的老路（标题：穿越后成了不死身又被妹子追杀？），这里有本质区别么？</span><br>
<span>反套路不是真的都反了，像恶役千金类型的，描写配角恶役的，难道就真按配角去写么，其实不还是主角视角，原来的主角变配角。就算是龙傲天复仇剧，主角残忍但也是站善这一边，起码不会恶心观众，处刑是不是看中百合厨只看CP不管其他所以就这么设计，我就不知道了。</span><br>
</p><p><b>leitingkai: </b><br>
<span>chexk03 发表于 2020-6-8 21:01</span><br>
<span>算了吧，男的被杀死了就是好，女二杀不死就相爱相杀，</span><br>
<span>男的有能力后就是要毁灭世界，女二的就是为女主的 ...</span><br>
<span>我没有完整看过小说，只是看了下设定</span><br>
<span>按小说里的说法异世界人被召唤过来的时候就会被“纯粹概念”附身</span><br>
<span>然后渐渐人格消失变成大杀器，这也是为什么漫画第一话的路人男一开始还挺亚撒西的，觉醒能力后就想杀国王</span><br>
<span>就我看到的内容第二卷末尾女主也还是想杀女二，其中还有一个理由是不希望女二变成像第二卷boss一样的怪物，虽然说是小圆同人但是我倒觉得像丧尸病毒</span><br>
<span>（第二卷的大boss是几千年毁灭了世界的异世界人，人格早就全部丢失了，第二卷讲的是主角们拼命击败了她一根小拇指的分身）</span><br>
<span>这个小说其实还好，并没有贬低针对男性，前2卷3个反派都是女人，kiki的那些才是真正的仇男</span><br>
</p><p><b>cowgp01: </b><br>
<span> 本帖最后由 cowgp01 于 2020-6-8 21:27 编辑 </span><br>
<span>chexk03 发表于 2020-6-8 21:19</span><br>
<span>我个人也极其讨厌异世界龙傲天题材，但还是第一次看到如此扭曲，令人反胃的，好，男主被杀是设定问题先放 ...</span><br>
<span>你还要加上这不死身连自己都发觉不了，每次被女主角杀了都不知道，最后还要一次次轮回找方法杀掉自己，这样想炎拳也挺龙傲天的怎么也死不了，还有一堆妹子上，这么龙傲天的主角大概会被网文厨丢垃圾致死吧</span><br>
</p><p><b>leitingkai: </b><br>
<span>cowgp01 发表于 2020-6-8 21:25</span><br>
<span>你还要加上这不死身连自己都发觉不了，每次被女主角杀了都不知道，最后还要一次次轮回找方法杀掉自己，这 ...</span><br>
<span>炎拳男主攻防都是漫画里最高水平，攻击可以秒任何其他人物（包括不死者），防御就是完全不死没有人能杀他</span><br>
<span>还有一堆舔狗信徒把他当神，一堆妹子倒贴，还有妹妹啪啪啪</span><br>
<span>我去，要不是看过真的会觉得炎拳非常傲天</span><br>
</p><p><b>eilot: </b><br>
<span>leitingkai 发表于 2020-6-8 21:22</span><br>
<span>我没有完整看过小说，只是看了下设定</span><br>
<span>按小说里的说法异世界人被召唤过来的时候就会被“纯粹概念”附身</span><br>
<span>然 ...</span><br>
<span>其實根本不能怪開局的路人甲，無里頭召你來異世界，對你說沒有神功異能就趕你走</span><br>
<span>正常人都會產生怒意，之後有人對你說不排除你身上有外掛，那出現想殺了人渣國王及垃圾國家的報仇想法也不出奇</span><br>
<span>而這套作品之後的國家及教會都是人渣來，也是作者喜歡的寫法</span><br>
</p><p><b>leitingkai: </b><br>
<span>eilot 发表于 2020-6-8 21:40</span><br>
<span>其實根本不能怪開局的路人甲，無里頭召你來異世界，對你說沒有神功異能就趕你走</span><br>
<span>正常人都會產生怒意，之後 ...</span><br>
<span>我记得有个漫画就是过去的勇者被魔王军叫来打人类，说会送他回家，结果回家装置被爱上了他的魔王女儿破坏了</span><br>
<span>他一气之下就把魔王军灭了成为了人类的勇者</span><br>
<span>不过这个小说里路人男想杀人也有被纯粹概念的侵蚀了的意思，这部分又有点像牙狼了</span><br>
</p><p><b>skmdfong: </b><br>
<span>人家获大赏的作品到了某些人嘴里就一文不值了前面楼有人耐心解释设定不听，上来先扣个反人类帽子，本质上还是隔壁吃瘪无能狂怒只能跑到第一百合黑论坛来抱团取暖，来啊，继续表演啊</span><br>
</p><p><b>空气先生: </b><br>
<span>草，翻了翻这楼前面的杠精自己说被dmzj的追着骂，然后我看着注册时间，这是“老而不死是为贼”吗。我大概能猜到杠精动漫之家的id了。怎么，被动漫之家的二刺螈喷不爽?那真tm活该</span><br>
</p><p><b>chexk03: </b><br>
<span>呵呵，你再什么洗也洗不了女主上来就杀无辜者的事实，这叫扣帽子也？</span><br>
<span>而且以前我是真奇怪怎么S1那么多百合黑，现在算知道那些狂热百合厨眼里除了CP根本没逻辑和三观可言，</span><br>
<span>上来就喷粪，不招人黑才怪了。无能的奈奈开局也是一样，你去看看正常人是什么反应，即使现在也接近洗白了，又是什么反应。</span><br>
<span>请继续你的打滚，都是老巨魔了谁怕谁啊</span><br>
</p><p><b>Reimu853: </b><br>
<span>为什么要争，主角杀无辜者这板上钉钉的事实</span><br>
<span>直接像我一样承认我就是看这段情节觉得无所谓，那还有什么好吵的</span><br>
</p><p><b>cowgp01: </b><br>
<span> 本帖最后由 cowgp01 于 2020-6-9 00:07 编辑 </span><br>
<span>Reimu853 发表于 2020-6-8 23:22</span><br>
<span>为什么要争，主角杀无辜者这板上钉钉的事实</span><br>
<span>直接像我一样承认我就是看这段情节觉得无所谓，那还有什 ...</span><br>
<span>如果从写作意图来说这段算是要先声夺人的噱头吃饭手法吧，我觉得是从故事基调来说应该从主角家乡全灭开始写的（那段十足虫之歌开场味）。这的确不算是太高明的方法，不过现在网文开头不吓人一下正常展开很难吸引人来看了也是没法（如果不是在推看到说基调是小圆我也不会去看就是</span><br>
</p><p><b>eilot: </b><br>
<span>Reimu853 发表于 2020-6-8 23:22</span><br>
<span>为什么要争，主角杀无辜者这板上钉钉的事实</span><br>
<span>直接像我一样承认我就是看这段情节觉得无所谓，那还有什 ...</span><br>
<span>同感，這些都是一開始的先聲奪人吧</span><br>
<span>之前都有日文網文，開局女主突然穿越後被長期輪X到死，死後時光倒流回到剛穿越一刻，不過因為被X了長時間，X到精神封項神功蓋世(精神可以保留到算，異能這時才開花?)...，利用被X時聽到的各種流言傳言及世界大事新聞(被X時都可以聽到其他人說甚麼，說是因為長時間被X，X到精神麻痺了)，去救之前曾經想幫助他的男人打天下，</span><br>
<span>前文提到那麼多內容都只是序章，她因為時光倒流，所以還是強調是處來，呵呵</span><br>
</p><p><b>skmdfong: </b><br>
<span>直接承认自己代入失败不就行了，装什么理客中呢</span><br>
</p><p><b>angelooo: </b><br>
<span>你们到底在纠结什么东西，第二卷幼女的逼格都快上天了好吗</span><br>
<span>话说东南西北四大人灾还有那些中二称号，我直接串戏到秀逗的魔王们那边去了</span><br>
</p><p><b>藤田有静: </b><br>
<span>小说序章都没看过就在大放厥词扯一堆有的没的彰显伟光正</span><br>
</p><p><b>横寺阳人: </b><br>
<span>为啥开局杀了个无辜路人男dmzj为啥大家拍手叫好为啥大家心里都懂什么回事，因为是百合漫，路人男死了简直不要太开心男人恶心去死。</span><br>
<span>为无辜路人喊冤都要被说被盖上代入路人男得帽子，那以后还有啥必要为被害者义愤填膺，你只是代入被害者而已，当加害者多开心啊。只是个朴素的道德价值观居然感觉到不舒服还要被说代入了后宫男主？</span><br>
</p><p><b>kxh007458: </b><br>
<span>雀斑 发表于 2020-6-8 20:56</span><br>
<span>那个世界里召唤异世界人就是禁止的，有人故意召唤想要战力搞事，女主的职业就是处理异世界人，没有女主也 ...</span><br>
<span>这么预防犯罪，干脆先把全世界的人都杀完，就不会召唤异世界人了嘛，一劳永逸。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1905120[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
