<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>念斌无罪获释这五年：被“嫌疑人”身份笼罩的人生</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>念斌无罪获释这五年：被“嫌疑人”身份笼罩的人生</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:06:45 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>念斌无罪获释这五年：被“嫌疑人”身份笼罩的人生[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1855470-1-1.html</link>
      <description>念斌无罪获释这五年：被“嫌疑人”身份笼罩的人生&#13;
念斌无罪获释这五年：被“嫌疑人”身份笼罩的人生

澎湃新闻记者 明鹊 实习生 孙珊珊

2019-08-23 14:38来源：澎湃新闻

礼拜天早上七点，43岁的念斌骑电动车到花巷教堂，头发花白的他，坐在教堂的凳子上，闭上眼睛，双手合十，低头祷告，之后默默地听牧师讲解《圣经》……一直到八点半结束离开。

自从无罪释放以来，念斌每个周末都会去教堂。

每个星期天早上，念斌都在教堂祈祷。除特殊标注外，本文图片均为澎湃新闻记者 明鹊 图

2006年7月，福建平潭县一起投毒致死案致6人中毒2幼童死亡，杂货店老板念斌被认定为犯罪嫌疑人。接下来8年时间，在历经宣判、上诉、驳回、复核等10次开庭，念斌有4次判被处死刑，手脚戴着“工”字形镣铐。他说，那时候，白天害怕黑夜，黑夜害怕白天。

直到2014年8月22日，法官敲响法槌，当场宣判念斌无罪释放。

这起没有真凶再现，没有亡者归来，嫌疑人最终无罪释放的投毒案，因其贯彻的”疑罪从无”理念，在中国司法界和舆论界激起强烈反响。

2019年8月22日，念斌重获自由五年了，“嫌疑人”的身份挥之不去，老家再无安身之处，他仍期待找到真凶。

无家可归

“哗”的一声，生锈的铁门被打开。

平潭县澳前村，这栋2000年修建的两层楼房，外表是水泥墙，里面有八间房，曾是全村最好的楼房之一。

平潭县澳前村念斌的老家。自事发后至今，已有13年没有人居住。

如今，空置的老屋玻璃窗户被打碎，屋内一片狼籍，沙发、凳子、冰箱……歪倒在地上，布满厚厚的一层灰，已看不出什么颜色。堂屋的墙壁上，挂着念斌父母的遗像，照片有些开裂。过去，念斌和父母、哥哥、姐姐都住在这里。

姐姐念建兰为念斌的案件奔走十几年，至今未婚。她穿一双小白鞋，踩着老屋地上积满灰尘的窗帘布说，弟弟念斌无罪释放后，依旧无家可归，每天过得像逃犯一样。

念斌的五哥念孝叔说，念斌宣判无罪释放后，澳前村干部反复叮嘱他：你们不要回家，不要放鞭炮庆祝，以免受害者亲属受到刺激。按照平潭的习惯，死里逃生的人回家，应该放鞭炮、戴红布庆祝，但为了能顺利迎接念斌，念家亲戚只准备了新衣和“平安面”。

与此同时，受害者家属在村里设了灵堂、拉上横幅，挂上念斌和其辩护律师张燕生的照片。旁边摆了一台电视，将念斌供述投毒过程的录像反复播放。

8月17日，受害者的奶奶向记者说起此事，依旧坚称念斌就是投毒的凶手。“三次（其实是四次）判了死刑，他不是凶手谁是凶手？他都不敢来这条马路上走。”

仇恨早在13年前就被点燃。2006年8月10日，警方查封了念斌的杂货店，并向外公布，念斌就是投毒案凶手。瞬间，愤怒的受害者家属跑进念斌家，打砸家里的一切，并烧毁了里面的衣物和窗帘布，姐姐念建兰带着父母逃去了福州。

念斌站在被打砸一空的老屋玻璃窗前。

自从念斌被刑拘后，妻子戴佳佳一个人带着儿子去了福州市。“他们（受害者家属）说，要打死我儿子。”她说。

直至今日，念家兄妹也都回不了老家——两个哥哥在平潭县租房子，念建兰则一人四处漂泊。念斌无罪释放后，跟妻子租住在福州市，直到2015年冬天，他去老家坟地给父母烧判决书，看到破败的房子——早已不再是从前那个家。

8月15日，阳光明媚，念斌和念建兰又一次回到家中。半个月前，一位亲戚想租他们的老屋做民宿，但他到实地一看，估算全屋装修要花三十万元，就犹豫了。

有那么一瞬间，念斌也想回家开民宿，但这个念头很快被打消，他没有钱搞装修，也很难面对死者家属的责难和村民的闲言碎语。

屋内是13年前的模样，念斌杵在门口，前前后后看了一圈：大门外，半空中拉了一条渔网，丝瓜藤爬在上面，大大小小的丝瓜垂了下来。他走到大门边上水井旁，熟练地掀开水井盖，把吊着长绳的水桶丢进吊井，打上来一桶井水，依旧像从前一样清凉彻骨。

很多时候，念斌回想起事发前的日子：傍晚时分，海风呼呼地吹，像唱歌一样，一家人聚在一起吹风聊天，小孩在空地上你追我打……

这一切都一去不复返了。

平潭县澳前村，念斌家离海边不到500米，出事前，他经常来海边玩。

投毒案

2006年7月27日，平潭县澳前村两户人家一起食用鱿鱼、稀饭，包括杂货店老板丁云虾及其3个孩子，房东陈炎娇母女，6人全部中毒。其中，丁云虾10岁的儿子和8岁的女儿因抢救无效身亡。

据警方检验，两人系鼠药（注：氟乙酸盐）中毒致死，警方怀疑是邻居念斌所为。

念斌记得，当年8月7日，他在岳母家吃完饭后，开车带着儿子回店铺，公安让他配合协助调查。当着4岁儿子的面，念斌被警方带走了。

念斌在录口供时交代，2006年7月26日晚上，一个顾客从对面走来，被隔壁杂货店的丁云虾招揽了过去。他怀恨在心，凌晨一点多，来到和丁云虾共同租用的厨房，将半包老鼠药倒进矿泉水瓶，盛好水后，沿水壶嘴口倒进丁云虾煤炉上正在烧水的水壶中。当天，铝壶里的水被丁家做了鱿鱼和稀饭，最终导致丁家两名小孩的死亡。

13年后，念斌再次回忆此事称，他当时遭到公安刑讯逼供，对方用会连累妻子来威胁他，“我是一个男人，是一家之主，不想把老婆牵连进来。”

2007年2月，福州检察院向福州中院提起公诉。3月，福州中院首次公开审理该案，念斌当庭翻供，称遭受了刑讯逼供。2008年2月1日，福州中院一审以投放危险物质罪，判处念斌死刑。念斌不服判决，提起上诉。

此后，念建兰辞掉了财会的工作，为弟弟开始了东奔西跑的生活。

8月12日，45岁的念建兰坐在宾馆的凳子上，剪一头短发，圆脸，身材微胖，自称接受过上百家媒体的采访。

她回忆说，自己原本是个内向的人，看见人都会脸红，一切都是被逼出来的。父亲过世前，曾对她说：“是念斌做的，千刀万剐不为过；不是他做的，砸锅卖铁都要救。”

2008年12月31日，福建高院裁定：事实不清，证据不足，撤销原判，发回重审。2009年6月8日，福州中院再此判决念斌死刑。念斌上诉。2010年4月，福建高院二审判处念斌死刑，报请最高人民法院核准，念斌命悬一线。

律师李肖霖觉得，念斌非常幸运，碰上了中国的司法改革。2006年10月，《中华人民共和国人民法院组织法》修改，明确规定，从2007年1月1日起，最高人民法院统一行使死刑案件核准权。

2010年10月，最高法以“事实不清、证据不足”为由，不核准念斌死刑，发回福建高院重审，福建高院发回福州中院重审。2011年11月24日，福州中院再次判处念斌死刑。

念斌案演变成“拉锯战”。一方面，念斌的辩护律师通过网络和媒体列举案件疑点，另一方，控方和侦办此案的公安干警坚称没有“刑讯逼供”。

念斌的辩护律师张燕生回忆，一开始，她也怀疑就是念斌投毒，但后来所有证据、细节都证明，念斌就是无罪的。

2013年后，最高法6次批准该案延期审理，办案人员出庭作证、控辩双方邀请专家证人出庭交锋，使该案成为新刑诉法实施以来最受关注的悬案之一。

2014年8月22日，福建省高院终审宣判念斌无罪。

死亡阴影

在牢狱中随时感觉大限将至，是念斌至今无法挣脱的心理阴影。

他至今记得那种疲惫不堪，却又无法入睡的感觉，对死亡的恐惧，让他“每晚最多只能睡三个小时”。白天的时候，戴着“工”字形镣铐的他，失去了大部分自理能力，不能正常穿衣、洗澡、吃饭，甚至刷牙这样简单的动作，也必须有人协助才能完成。

“没有一点自尊，像狗一样活着。”他一边说，一边蹲在地上示范戴着镣铐吃饭、睡觉、穿衣的模样。

念斌记得，2012年左右，看守所有一个死刑犯，和他一样戴“工”字形镣铐，他们走得比较近。

对方告诉他，被判处死刑后，他很后悔，但一切无可挽回。而他则告诉对方，自己是被冤枉的，不想就这样死去。

一天早上，他们和往常一样，起床洗脸刷牙，之后吃了稀饭、包子。大约七点多，铁门打开了，两名武警走了进来，大家都怔住了，“我们都知道要执行死刑了”。

念斌说，一般情况下，武警不能进看守所，一旦进来，就是要带犯人去执行死刑。

他杵在铁门外，看到那名和他一样判死刑的犯人被武警押着，一边走，一边朝着他微笑，念斌说不出话，他眼睁睁地看着对方离开，流下了眼泪来。

他说：“我不知道，自己会不会也这样离开，离开的时候，能不能像他一样微笑着走。”

2010年4月，福建高院二审判处念斌死刑，之后报请最高人民法院核准。

那段日子，念斌每天都胆战心惊，害怕第二天醒来看到武警。他至今记得，得知高院判死刑，送去最高法核准时，他发高烧了三天三夜，迷迷糊糊中，感觉有东西压在他身上。

念斌默默地祷告，“主啊，救救我，给我力量……忽然之间就有了力量，压在我身上的东西没有了……”

直到最高法发回重审，他又看到了生的希望。

念斌觉得，虽然他只是小学毕业，但历经了这一切，让自己更理解生命，宇宙，以及自然的力量。后来，他在看守所看到一份报告，讲有人种无公害蔬菜，突然被这种生命吸引。“一颗种子，破土而出，生根发芽，这种力量，任何东西都无可阻挡……”

他甚至想过，如果以后能从看守所出来，就去承包一块地，种大棚蔬菜。

“犯罪嫌疑人”

然而，真正无罪释放后的生活和念斌想象的不太一样。

首先是身体的状态，刚摘掉铁链子时，念斌身体往前倾，就像跌倒一样，走几百米都觉得辛苦。

2014年9月2日，念斌在北京长安中西医结合医院的体检显示：他有胃溃疡，浅表性胃炎；前列腺增大，膀胱壁增厚；腰椎间盘病变；肌肉萎缩、抑郁症等症状。

念建兰发现，弟弟回来后，精神状况很差，“他只跟从监狱出来的人聊天，喜欢说‘监规’、‘坐靶’等监狱用语，对外面的世界不感兴趣，经常失眠、紧张。”

那时候，律师帮忙联系了一位香港心理专家，对方愿意免费给念斌提供心理治疗，念建兰打算带弟弟去香港进行治疗。

2014年11月14日，他和姐姐前往福州市出入境服务大厅办理护照时发现，其身份信息在出入境管理系统中显示为“犯罪嫌疑人”。

姐弟俩都懵了。

事实上，念斌被无罪释放的第9天，平潭县公安局已报备将他列为“法定不准予出境人员”。

2015年1月，平潭县公安局提供的情况说明。受访者供图

平潭县公安局负责人此前接受澎湃新闻采访称，念斌被宣告无罪以后，从公安的角度来讲，已破的案子变成未破，因此重新启动侦查程序。而警方将念斌列为嫌疑人不准予出境，“是有新的证据，但是什么证据，我们不方便透露。”

妻子戴佳佳发现，在那之后，念斌不喜欢出门，整天躲在家里，不知道怎么跟人相处，经常说自己还是“嫌疑人”。

“很多人用异样的眼光看你，在背后对你指指点点的。”念斌说。

他坐在出租屋的客厅里，听着风扇呼呼地吹。客厅没有窗户，不到10平方米，显得有些压抑。

念斌没有工作，家里所有开支，包括一个月2500块钱的房租，全靠妻子一个人在托管所的工作支撑。念斌一直想出去工作，他觉得自己还年轻，可以奋斗二十年，靠自己的双手，肯定能把日子过好。

2016年，他跟人一起去修地铁，一个月工资四千多块钱，但只做了两个月，他就无法坚持了，“腰腿痛得受不了”。

念斌在地铁工地上干活。受访者供图

此后，他也出去打过零工，断断续续。大部分时间，念斌不上班，除了出去散步外，每天待在家里给儿子做饭、洗碗。

念斌跟儿子不亲，两个人待在一起经常没话说，这也让他很困惑。

他记不清搬了多少次家。案件重启侦查后，公安经常上门找他，公安一来，房东就催促他们搬家。

念斌觉得，他虽然已经无罪释放，被列为嫌疑人的他依旧戴着无形的镣铐，无法回归正常的生活。

律师张燕生认为，念斌被列为犯罪嫌疑人已经五年，平潭县公安应该设置一个期限。

法学家彭新林解释道，《刑事诉讼法》仅就侦查羁押期限做出了规定，但是司法实践中，如果犯罪嫌疑人未被采取强制措施，侦查机关的侦查是不受诉讼期间的限制的。

“大陆法系国家普遍有法定侦查期限，从而更好地实现刑事诉讼中的人权保障与打击犯罪价值并重，减少侦查随意性，提高司法效率”，彭新林建议，我国立法“可借鉴吸收域外优秀经验，考虑在刑事诉讼法中规定刑事案件的法定侦查期限，并建立刑事疑案撤销制度。”

困顿前行

念建兰的朋友廖芬在医院工作，她觉得念斌精神过度紧张，只要有人生病，不管是家人还是自己，念斌每次都不停地打电话过来问，“他可能还是有后遗症吧”。

为了恢复健康，念斌坚持每天锻炼，不下雨的时候，他傍晚到外面走一圈，下雨的话，他就躲在家里踩跑步机。

他在福州市没有朋友，生活不太习惯，偶尔会带儿子回岳父岳母家。

念斌回家前，戴佳佳一个人在福州带着儿子读书，因为没有亲戚朋友，每次去上班，她都必须把儿子一块儿带过去。那时候，最让她头痛的是，儿子看到别人一家三口开开心心，很是羡慕，拉着她问“爸爸去哪儿了？”她每次都告诉儿子，爸爸去国外打工了，不方便回来。

念斌无罪释放后，戴佳佳本以为一家人团聚，自己能轻松一些。却没想到，一个个问题接踵而至——

她发现，念斌仍然无法适应现在的生活——曾经活泼开朗的他，如今变得胆小谨慎；夫妻俩经常说不到一起，很容易就发生冲突；念斌还是“嫌疑人”，村里人依旧对他们有看法……

傍晚时分，平潭县澳前村集市上有人卖鱼。

被改变的不只念斌，还有念建兰。这个在朋友眼中，曾经“是一个很简单，大大咧咧的女生，如今变得‘愤世嫉俗’，只看到社会的黑暗面。”

“她经常晚上不睡觉，想东想西，四十几岁头发都白了。”朋友廖芬说念建兰。

念家七兄妹（老二和老三已过世），只有念建兰上过大学，“他们整个家庭都靠她。”廖芬觉得，念斌出来后，很依赖姐姐，有什么事都会问念建兰。而念建兰也觉得，弟弟的事就是她的责任。

廖芬曾劝念建兰回归正常生活，找个人结婚，再不行就找个男朋友，但念建兰似乎对此并不感兴趣，“她身体不太好，而且过了结婚年龄”。

念建兰指着地面说，他们的衣物和窗帘在这里被烧成灰烬。

2014年12月26日，念斌提出1500万的国家赔偿。2017年1月19日，最高法赔偿委员会决定驳回念斌的申诉，赔偿数额止步119万元，但可另向公安机关索赔。

念建兰说，这些钱还不够他们还账，更不要说念斌的治疗费和回归正常生活后的支出。此后，念斌又起诉平潭县公安局和福州市公安局，要求双方赔偿医疗费、后续治疗费、伤残赔偿金等四百多万。

今年3月27日，最高法驳回了念斌的国家赔偿申请。

一晃五年过去了，念建兰不知下一步该如何是好。去年开始，她进了北京一家律所做财务，生活慢慢回归正常。“我们都要生活。”

念斌则不想回忆过去，他称，回来后最开心的事就是去教堂，一边听牧师布道，一边祷告早日找到真凶。

念斌和丁云虾的杂货店门面，如今已被打通，改成了移动营业厅门面。

（部分人物为化名）

责任编辑：彭玮校对：张艳

澎湃新闻，未经授权不得转载。新闻报料：4009-20-4009

打开澎湃新闻APP，阅读体验更佳</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>nicebody: </b><br>
<span>chenluwolf 发表于 2019-8-25 21:11</span><br>
<span>嗯,展示出你这个傻逼给大家看了</span><br>
<span>我作证，大家觉得你比较傻逼</span><br>
</p><p><b>nicebody: </b><br>
<span>toph123 发表于 2019-8-25 21:51</span><br>
<span>这个应该追究的是法医责任 那么为什么因为一点不对就全部不对？因为一点错误就否定全部工作？据说是因为 ...</span><br>
<span>不不不，别说真的多，你们心里才没有什么理性啊，正义啊，法律啊。不就是想吃人血馒头罢了，看人杀头多有趣啊，你们才不会想证据这么多漏洞，真凶是不是反而逍遥法外。</span><br>
</p><p><b>free切: </b><br>
<span>你🐎嗨，9102年了还有人信货币战争。大半夜把我看尿了。泥潭纯度已经跌破到不可思议的地步了。</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>vvv1982 发表于 2019-08-25 21:06:10</span><br>
<span>间接证据链而已，不是直接证据。间接证据形成链了，就是直接证据</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>brianked: </b><br>
<span>看到银针验毒喷了</span><br>
<span>都9102年了，还没人知道银是遇硫变黑的？</span><br>
</p><p><b>skives: </b><br>
<span>银针验毒侠</span><br>
</p><p><b>林登·万: </b><br>
<span>这贴走向真搞笑</span><br>
</p><p><b>你可以试试: </b><br>
<span>那人明显是钓鱼反串的啊，说出尤里是游戏你也信这句用力太猛了点</span><br>
</p><p><b>sc流亡湿人: </b><br>
<span>谢谢各位大佬上班的第一天就给我带来这么多的欢乐</span><br>
<span>真是小刀拉屁股——开眼儿了</span><br>
</p><p><b>休達: </b><br>
<span>大韩李明博 发表于 2019-8-24 20:14</span><br>
<span>说几点吧</span><br>
<span>1：念斌的妻子曾经打电话两次质问是不是他拿老鼠药放毒，念斌都沉默不否认。</span><br>
<span>2：请的第一位辩护律 ...</span><br>
<span>按某些地方公安的手段，被羁押的嫌疑人口供都是不能用的，各种诱导洗脑没有的事都能植入你意识。真希望你有机会体验一下。</span><br>
</p><p><b>逻辑自闭症: </b><br>
<span>旺旺牛奶 发表于 2019-8-25 00:43</span><br>
<span>问题是救他的是司法改革啊，又不是上帝</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCCM00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1 ...</span><br>
<span>你觉得他印象更深的事情是自己被三次审判死刑、坐牢多年，还是司法改革最后救了自己一命？</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>千影: </b><br>
<span>喷了银针都出来了</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span>休達 发表于 2019-8-26 08:37</span><br>
<span>按某些地方公安的手段，被羁押的嫌疑人口供都是不能用的，各种诱导洗脑没有的事都能植入你意识。真希望你 ...</span><br>
<span>应该是用了脑控科技才能说这些。</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>chenluwolf 发表于 2019-8-25 21:11</span><br>
<span>嗯,展示出你这个傻逼给大家看了</span><br>
<span>貌似这楼里认为你傻逼的人比较多些</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>大韩李明博 发表于 2019-8-26 10:12</span><br>
<span>应该是用了脑控科技才能说这些。</span><br>
<span>会见律师的文稿记录是那里来的？</span><br>
</p><p><b>yario: </b><br>
<span>大韩李明博 发表于 2019-8-26 10:12</span><br>
<span>应该是用了脑控科技才能说这些。</span><br>
<span>希望苍天有眼收了 这些个烂货。律师和杀人犯一起。</span><br>
</p><p><b>Endle: </b><br>
<span>vvv1982 发表于 2019-8-25 21:07</span><br>
<span>一个错误就能否定其他卓有成效的工作么？</span><br>
<span>哪种毒药是最基础、最核心的证据</span><br>
<span>现在这个证据出错了，要怎么办？</span><br>
</p><p><b>Toky: </b><br>
<span>大韩李明博 发表于 2019-8-24 20:14</span><br>
<span>说几点吧</span><br>
<span>1：念斌的妻子曾经打电话两次质问是不是他拿老鼠药放毒，念斌都沉默不否认。</span><br>
<span>2：请的第一位辩护律 ...</span><br>
<span>兄弟有能量啊，从什么渠道了解的这么清楚？怕是看过案卷都不会知道这些细节哦？</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span>这个案子，首先一点，法院判无罪释放没问题。但是念斌目前还是嫌疑人，而且我个人认为100%是凶手。</span><br>
<span>这个案子问题在于，</span><br>
<span>第一：这个案子是06年的事情，而且是在一个三线城市小县城。无论是刑侦技术还是设备都是没办法与现在北上广和刑侦片的高大全，黑科技比。所以在取样，侦查，搜证期间大量的证据没有被收集到，一些证物没有完整检测，甚至检查完就放回去，或者随手一丢。</span><br>
<span>第二：这个案子一开始念斌就供认了自己投毒的，所以办案人员在之后侦办的时候放松了警惕，而且注重口供，在证据搜集上没有上心。</span><br>
<span>所以后来突然翻供的时候导致当地的警察非常被动。检察团队和鉴定团队与后来张燕生，斯伟江这些专业搞屎的律师比，水平也不行。。</span><br>
<span>但是后来斯伟江想在上海复旦投毒案也想搞这一套，记得当初复旦投毒案不是有个胡志强法医跳出来说黄洋死于暴发性乙型病毒性肝炎，与林森浩的投毒没关系么？这个胡志强也是念斌案里面斯伟江找的法医。看看熟悉的质谱图套路吧：http://politics.people.com.cn/n/2015/0109/c70731-26352955.html</span><br>
<span>幸好复旦这个案子，面对的是专业性明显更好，而且技术水平更高的上海公安局和上海市公安局物证鉴定中心陈忆九等等。这个案子没有翻成功。</span><br>
</p><p><b>阿执: </b><br>
<span>刑侦学有时候就是扯淡的，反正我对于部分警察用于破案的刑侦学极端不信任。</span><br>
<span>我小学时候有个开出租车的亲戚被杀了，当时街上监控并不多，所以没有直接证据能找凶手。只能知道死亡时间，而且凶器是很粗的麻绳。</span><br>
<span>好了，警察现在开始推理了。 因为死亡地点附近有一家网吧，所以虽然没有任何目击情报，所以警察还是认为是没钱上网的网瘾少年痛下杀手，于是当时就去调了网吧的内部监控，调查了当时进出该网吧的所有人。当然其中有很多不合规矩的未成年人，网吧也因此被罚到倒闭。 但杀人案并没有任何进展。（在我看来这就是脑子不好，哪个网瘾少年能随便找到那么粗的麻绳，哪个网瘾少年会杀了人就近上网，起码也跑远点。）</span><br>
<span>后来又从死者的人际关系入手，找了不少仇人调查。也没能发现任何证据证明是仇人作案。</span><br>
<span>于是，这帮警察没招了。案子变成悬案。</span><br>
<span>时隔好几年之后，当时我已经上高中了。 听闻案子破了，怎么破的呢？大半夜一帮警察在饭店吃夜宵，门口有人持刀抢劫路人。警察听到救命声出来把人救了。这人口供他以前的案子发现那个司机是他杀的。 就是单纯的劫财，并不是什么网瘾少年。</span><br>
<span>从此我就对警察的破案水平没指望了，幸好现在监控多了不用他们动脑了。他们动脑太可怕了。</span><br>
</p><p><b>彼夏伊始: </b><br>
<span>感觉你们在比烂</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9350, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>chenluwolf: </b><br>
<span>nicebody 发表于 2019-8-26 01:46</span><br>
<span>我作证，大家觉得你比较傻逼</span><br>
<span>我作证你是跪舔杀人犯的贱B</span><br>
</p><p><b>nicebody: </b><br>
<span>chenluwolf 发表于 2019-8-26 12:03</span><br>
<span>我作证你是跪舔杀人犯的贱B</span><br>
<span>都说了你是傻逼了，谁在乎傻逼怎么看他</span><br>
<span>你这么觉得他是杀人犯，为什么不去帮忙找一找证据呢努力一把，别在这里当键盘侠</span><br>
</p><p><b>阪岚: </b><br>
<img src="https://img.saraba1st.com/forum/201908/26/095743vpp4hhe6a06wuevw.jpg" title="https://img.saraba1st.com/forum/201908/26/095743vpp4hhe6a06wuevw.jpg"><br>
</p><p><b>frightmia: </b><br>
<span>古桥一浩 发表于 2019-8-24 20:35</span><br>
<span>嫌疑是嫌疑。。程序正义必须要执行。。</span><br>
<span>要不名侦探柯南光推理就完了。。</span><br>
<span>柯南不少案子都是推理好后犯人直接认罪的</span><br>
</p><p><b>休達: </b><br>
<span>高法这种见太多了好嘛，各种口供谈话记录是最容易编造的，没有其他证据佐证的前提下基本都不认。</span><br>
<span>编一个剧本逼着人念然后成供认，最好笑的是编的剧本还经常前后不一致漏洞百出。</span><br>
</p><p><b>toph123: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-8-25 23:56</span><br>
<span>说实话，你这几行不着调的字句，根本不值一驳。</span><br>
<span>1：来源。</span><br>
<span>首先希望你不是律师 不然按照你这个阅读理解应该能把客户卖到沟里去</span><br>
<span>其次你这套熟练的引用再加上表情图很像学习编乎大V，结果画虎不成反类犬的做法。</span><br>
<span>教你一点，当你试图说明某件事情的时候，千万不要用“我还是不怎么了解”这种话，不懂装懂又露怯。不过法律工作者应该不需要，是我大意了。</span><br>
<span>我们从最基本的开始说起，首先我想问的是所谓的程序正义保障的是谁的利益？繁文累牍的法律和难以普及的条款及法律工作者阶级性是为什么而存在的？</span><br>
<span>到底是罪恶得彰是正义还是维护加害者权益是中华文明的基本要素？</span><br>
<span>现在**深受一神教奴隶制法律影响是否有悖中国文化传统？</span><br>
<span>祈祷你不是法律工作者吧，不然受害人会更多。</span><br>
</p><p><b>toph123: </b><br>
<span>Endle 发表于 2019-8-26 10:41</span><br>
<span>哪种毒药是最基础、最核心的证据</span><br>
<span>现在这个证据出错了，要怎么办？</span><br>
<span>投毒无罪？</span><br>
</p><p><b>Endle: </b><br>
<span>frightmia 发表于 2019-8-26 12:27</span><br>
<span>柯南不少案子都是推理好后犯人直接认罪的</span><br>
<span>柯南里犯人心理素质太差，被柯南说穿了以后就内心崩溃全招了</span><br>
<span>如果保持沉默，那柯南找到的证据被法院认可的难度没那么大</span><br>
</p><p><b>阪岚: </b><br>
<span>toph123 发表于 2019-8-26 13:21</span><br>
<span>投毒无罪？</span><br>
<span>投毒的证据呢？</span><br>
</p><p><b>Endle: </b><br>
<span>阿执 发表于 2019-8-26 11:13</span><br>
<span>刑侦学有时候就是扯淡的，反正我对于部分警察用于破案的刑侦学极端不信任。</span><br>
<span>我小学时候有个开出租车的亲戚 ...</span><br>
<span>这种无头案太难侦破了，一点线索都没有</span><br>
</p><p><b>阪岚: </b><br>
<span> 本帖最后由 阪岚 于 2019-8-26 13:32 编辑 </span><br>
<span>toph123 发表于 2019-8-26 13:20</span><br>
<span>首先希望你不是律师 不然按照你这个阅读理解应该能把客户卖到沟里去</span><br>
<span>其次你这套熟练的引用再加上表情图很 ...</span><br>
<span>做伪证不采纳和一神教奴隶制法律有个鸡毛关系</span><br>
<span>古代可以随便采用伪证的啊？你是不是在辱华？</span><br>
</p><p><b>toph123: </b><br>
<span>阪岚 发表于 2019-8-26 13:28</span><br>
<span>投毒的证据呢？</span><br>
<span>不是楼上说的，投毒行为存在投毒种类不确定吗</span><br>
</p><p><b>toph123: </b><br>
<span>阪岚 发表于 2019-8-26 13:30</span><br>
<span>做伪证不采纳和一神教奴隶制法律有个鸡毛关系</span><br>
<span>古代可以随便采用伪证的啊？你是不是在辱华？ ...</span><br>
<span>第一天撤诉，第二天就被列为头号嫌疑人是在乳脂吗？</span><br>
</p><p><b>阪岚: </b><br>
<span> 本帖最后由 阪岚 于 2019-8-26 13:49 编辑 </span><br>
<span>toph123 发表于 2019-8-26 13:42</span><br>
<span>不是楼上说的，投毒行为存在投毒种类不确定吗</span><br>
<span>楼上说的"投毒行为存在"在哪里？ </span><br>
</p><p><b>阪岚: </b><br>
<span> 本帖最后由 阪岚 于 2019-8-26 13:54 编辑 </span><br>
<span>toph123 发表于 2019-8-26 13:44</span><br>
<span>第一天撤诉，第二天就被列为头号嫌疑人是在乳脂吗？</span><br>
<span>如果拿不出证据只是在无能狂怒我看就是乳啊</span><br>
</p><p><b>vvv1982: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-8-25 21:11</span><br>
<span>那你说说什么是直接证据，直接证据和间接证据的区别。</span><br>
<span>《简明证据法学》</span><br>
<span>法学专业学生必学的教材</span><br>
</p><p><b>vvv1982: </b><br>
<span>边缘中心 发表于 2019-8-25 21:19</span><br>
<span>造假就是一票否决啊，谁知道你别的卓有成效的工作是不是也是造假来的</span><br>
<span>中国的证据学里没有一票否决的说法。</span><br>
<span>美国有，是和美国的陪审团制度相契合，只是判</span><br>
<span>中国没有，因为审判过程是审同时也是判</span><br>
</p><p><b>vvv1982: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-8-25 23:19</span><br>
<span>最高法如果出这么一个司法解释，完全违背了刑事侦查和司法体系的基本逻辑 ...</span><br>
<span>没办法，前几年北方包括内蒙与河北的几个冤假错案搞的法院灰头土脸顺便给公安背锅</span><br>
<span>现在意思很明确了，出了问题公安负责，法院不管</span><br>
</p><p><b>vvv1982: </b><br>
<span>燃烬 发表于 2019-8-26 07:04</span><br>
<span>间接证据形成链了，就是直接证据</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>简明证据法学(21世纪法学系列教材)</span><br>
</p><p><b>vvv1982: </b><br>
<span>Endle 发表于 2019-8-26 10:41</span><br>
<span>哪种毒药是最基础、最核心的证据</span><br>
<span>现在这个证据出错了，要怎么办？</span><br>
<span>这个证据出了问题，所以其他证据就一定出了问题？就一概不能用？？</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>vvv1982 发表于 2019-8-27 11:35</span><br>
<span>《简明证据法学》</span><br>
<span>法学专业学生必学的教材</span><br>
<span>《大英百科全书》</span><br>
<span>这样是不是更方便？</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>vvv1982 发表于 2019-8-27 11:37</span><br>
<span>中国的证据学里没有一票否决的说法。</span><br>
<span>美国有，是和美国的陪审团制度相契合，只是判</span><br>
<span>中国没有，因为审判过 ...</span><br>
<span>我想了想，明明没有一票否决，结果这案子还是被省高院反复打回重审，这证据得不靠谱到什么程度啊</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>vvv1982 发表于 2019-8-27 11:39</span><br>
<span>没办法，前几年北方包括内蒙与河北的几个冤假错案搞的法院灰头土脸顺便给公安背锅</span><br>
<span>现在意思很明确了，出 ...</span><br>
<span>没看懂。</span><br>
</p><p><b>gunbird: </b><br>
<span> 本帖最后由 gunbird 于 2019-8-27 12:21 编辑 </span><br>
<span>vvv1982 发表于 2019-8-27 11:40</span><br>
<span>这个证据出了问题，所以其他证据就一定出了问题？就一概不能用？？</span><br>
<span>警方锁定念斌是因为他家房门把手上有疑似氟乙酸盐，警方判断的是受害者氟乙酸盐中毒。</span><br>
<span>问题是</span><br>
<span>中毒者当日晚饭吃剩下的鱿鱼中没有检出氟乙酸盐；</span><br>
<span>死者的胃内容和洗胃液中没有检出氟乙酸盐；</span><br>
<span>号称念斌下毒的水壶也没检出氟乙酸盐；</span><br>
<span>嫌疑人念斌家中没检出氟乙酸盐；</span><br>
<span>然后水壶里取样的水里倒是检出氟乙酸盐，受害人的尿样检出和对比的氟乙酸盐毒物竟然完全一致；</span><br>
<span>就这样福州警方就敢认定了，福州当地报道就敢信誓旦旦地报道他承认了犯人就是他。</span><br>
<span>这证据出问题，其他问题还有什么好说的？靠你警方坚称的没有录音的监听还是没录音的他跟律师的对话？孙燕生个讼棍没揪着警方检测尿样问题打就不错了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1855470[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>念斌无罪获释这五年：被“嫌疑人”身份笼罩的人生[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1855470-1-1.html</link>
      <description>念斌无罪获释这五年：被“嫌疑人”身份笼罩的人生&#13;
念斌无罪获释这五年：被“嫌疑人”身份笼罩的人生

澎湃新闻记者 明鹊 实习生 孙珊珊

2019-08-23 14:38来源：澎湃新闻

礼拜天早上七点，43岁的念斌骑电动车到花巷教堂，头发花白的他，坐在教堂的凳子上，闭上眼睛，双手合十，低头祷告，之后默默地听牧师讲解《圣经》……一直到八点半结束离开。

自从无罪释放以来，念斌每个周末都会去教堂。

每个星期天早上，念斌都在教堂祈祷。除特殊标注外，本文图片均为澎湃新闻记者 明鹊 图

2006年7月，福建平潭县一起投毒致死案致6人中毒2幼童死亡，杂货店老板念斌被认定为犯罪嫌疑人。接下来8年时间，在历经宣判、上诉、驳回、复核等10次开庭，念斌有4次判被处死刑，手脚戴着“工”字形镣铐。他说，那时候，白天害怕黑夜，黑夜害怕白天。

直到2014年8月22日，法官敲响法槌，当场宣判念斌无罪释放。

这起没有真凶再现，没有亡者归来，嫌疑人最终无罪释放的投毒案，因其贯彻的”疑罪从无”理念，在中国司法界和舆论界激起强烈反响。

2019年8月22日，念斌重获自由五年了，“嫌疑人”的身份挥之不去，老家再无安身之处，他仍期待找到真凶。

无家可归

“哗”的一声，生锈的铁门被打开。

平潭县澳前村，这栋2000年修建的两层楼房，外表是水泥墙，里面有八间房，曾是全村最好的楼房之一。

平潭县澳前村念斌的老家。自事发后至今，已有13年没有人居住。

如今，空置的老屋玻璃窗户被打碎，屋内一片狼籍，沙发、凳子、冰箱……歪倒在地上，布满厚厚的一层灰，已看不出什么颜色。堂屋的墙壁上，挂着念斌父母的遗像，照片有些开裂。过去，念斌和父母、哥哥、姐姐都住在这里。

姐姐念建兰为念斌的案件奔走十几年，至今未婚。她穿一双小白鞋，踩着老屋地上积满灰尘的窗帘布说，弟弟念斌无罪释放后，依旧无家可归，每天过得像逃犯一样。

念斌的五哥念孝叔说，念斌宣判无罪释放后，澳前村干部反复叮嘱他：你们不要回家，不要放鞭炮庆祝，以免受害者亲属受到刺激。按照平潭的习惯，死里逃生的人回家，应该放鞭炮、戴红布庆祝，但为了能顺利迎接念斌，念家亲戚只准备了新衣和“平安面”。

与此同时，受害者家属在村里设了灵堂、拉上横幅，挂上念斌和其辩护律师张燕生的照片。旁边摆了一台电视，将念斌供述投毒过程的录像反复播放。

8月17日，受害者的奶奶向记者说起此事，依旧坚称念斌就是投毒的凶手。“三次（其实是四次）判了死刑，他不是凶手谁是凶手？他都不敢来这条马路上走。”

仇恨早在13年前就被点燃。2006年8月10日，警方查封了念斌的杂货店，并向外公布，念斌就是投毒案凶手。瞬间，愤怒的受害者家属跑进念斌家，打砸家里的一切，并烧毁了里面的衣物和窗帘布，姐姐念建兰带着父母逃去了福州。

念斌站在被打砸一空的老屋玻璃窗前。

自从念斌被刑拘后，妻子戴佳佳一个人带着儿子去了福州市。“他们（受害者家属）说，要打死我儿子。”她说。

直至今日，念家兄妹也都回不了老家——两个哥哥在平潭县租房子，念建兰则一人四处漂泊。念斌无罪释放后，跟妻子租住在福州市，直到2015年冬天，他去老家坟地给父母烧判决书，看到破败的房子——早已不再是从前那个家。

8月15日，阳光明媚，念斌和念建兰又一次回到家中。半个月前，一位亲戚想租他们的老屋做民宿，但他到实地一看，估算全屋装修要花三十万元，就犹豫了。

有那么一瞬间，念斌也想回家开民宿，但这个念头很快被打消，他没有钱搞装修，也很难面对死者家属的责难和村民的闲言碎语。

屋内是13年前的模样，念斌杵在门口，前前后后看了一圈：大门外，半空中拉了一条渔网，丝瓜藤爬在上面，大大小小的丝瓜垂了下来。他走到大门边上水井旁，熟练地掀开水井盖，把吊着长绳的水桶丢进吊井，打上来一桶井水，依旧像从前一样清凉彻骨。

很多时候，念斌回想起事发前的日子：傍晚时分，海风呼呼地吹，像唱歌一样，一家人聚在一起吹风聊天，小孩在空地上你追我打……

这一切都一去不复返了。

平潭县澳前村，念斌家离海边不到500米，出事前，他经常来海边玩。

投毒案

2006年7月27日，平潭县澳前村两户人家一起食用鱿鱼、稀饭，包括杂货店老板丁云虾及其3个孩子，房东陈炎娇母女，6人全部中毒。其中，丁云虾10岁的儿子和8岁的女儿因抢救无效身亡。

据警方检验，两人系鼠药（注：氟乙酸盐）中毒致死，警方怀疑是邻居念斌所为。

念斌记得，当年8月7日，他在岳母家吃完饭后，开车带着儿子回店铺，公安让他配合协助调查。当着4岁儿子的面，念斌被警方带走了。

念斌在录口供时交代，2006年7月26日晚上，一个顾客从对面走来，被隔壁杂货店的丁云虾招揽了过去。他怀恨在心，凌晨一点多，来到和丁云虾共同租用的厨房，将半包老鼠药倒进矿泉水瓶，盛好水后，沿水壶嘴口倒进丁云虾煤炉上正在烧水的水壶中。当天，铝壶里的水被丁家做了鱿鱼和稀饭，最终导致丁家两名小孩的死亡。

13年后，念斌再次回忆此事称，他当时遭到公安刑讯逼供，对方用会连累妻子来威胁他，“我是一个男人，是一家之主，不想把老婆牵连进来。”

2007年2月，福州检察院向福州中院提起公诉。3月，福州中院首次公开审理该案，念斌当庭翻供，称遭受了刑讯逼供。2008年2月1日，福州中院一审以投放危险物质罪，判处念斌死刑。念斌不服判决，提起上诉。

此后，念建兰辞掉了财会的工作，为弟弟开始了东奔西跑的生活。

8月12日，45岁的念建兰坐在宾馆的凳子上，剪一头短发，圆脸，身材微胖，自称接受过上百家媒体的采访。

她回忆说，自己原本是个内向的人，看见人都会脸红，一切都是被逼出来的。父亲过世前，曾对她说：“是念斌做的，千刀万剐不为过；不是他做的，砸锅卖铁都要救。”

2008年12月31日，福建高院裁定：事实不清，证据不足，撤销原判，发回重审。2009年6月8日，福州中院再此判决念斌死刑。念斌上诉。2010年4月，福建高院二审判处念斌死刑，报请最高人民法院核准，念斌命悬一线。

律师李肖霖觉得，念斌非常幸运，碰上了中国的司法改革。2006年10月，《中华人民共和国人民法院组织法》修改，明确规定，从2007年1月1日起，最高人民法院统一行使死刑案件核准权。

2010年10月，最高法以“事实不清、证据不足”为由，不核准念斌死刑，发回福建高院重审，福建高院发回福州中院重审。2011年11月24日，福州中院再次判处念斌死刑。

念斌案演变成“拉锯战”。一方面，念斌的辩护律师通过网络和媒体列举案件疑点，另一方，控方和侦办此案的公安干警坚称没有“刑讯逼供”。

念斌的辩护律师张燕生回忆，一开始，她也怀疑就是念斌投毒，但后来所有证据、细节都证明，念斌就是无罪的。

2013年后，最高法6次批准该案延期审理，办案人员出庭作证、控辩双方邀请专家证人出庭交锋，使该案成为新刑诉法实施以来最受关注的悬案之一。

2014年8月22日，福建省高院终审宣判念斌无罪。

死亡阴影

在牢狱中随时感觉大限将至，是念斌至今无法挣脱的心理阴影。

他至今记得那种疲惫不堪，却又无法入睡的感觉，对死亡的恐惧，让他“每晚最多只能睡三个小时”。白天的时候，戴着“工”字形镣铐的他，失去了大部分自理能力，不能正常穿衣、洗澡、吃饭，甚至刷牙这样简单的动作，也必须有人协助才能完成。

“没有一点自尊，像狗一样活着。”他一边说，一边蹲在地上示范戴着镣铐吃饭、睡觉、穿衣的模样。

念斌记得，2012年左右，看守所有一个死刑犯，和他一样戴“工”字形镣铐，他们走得比较近。

对方告诉他，被判处死刑后，他很后悔，但一切无可挽回。而他则告诉对方，自己是被冤枉的，不想就这样死去。

一天早上，他们和往常一样，起床洗脸刷牙，之后吃了稀饭、包子。大约七点多，铁门打开了，两名武警走了进来，大家都怔住了，“我们都知道要执行死刑了”。

念斌说，一般情况下，武警不能进看守所，一旦进来，就是要带犯人去执行死刑。

他杵在铁门外，看到那名和他一样判死刑的犯人被武警押着，一边走，一边朝着他微笑，念斌说不出话，他眼睁睁地看着对方离开，流下了眼泪来。

他说：“我不知道，自己会不会也这样离开，离开的时候，能不能像他一样微笑着走。”

2010年4月，福建高院二审判处念斌死刑，之后报请最高人民法院核准。

那段日子，念斌每天都胆战心惊，害怕第二天醒来看到武警。他至今记得，得知高院判死刑，送去最高法核准时，他发高烧了三天三夜，迷迷糊糊中，感觉有东西压在他身上。

念斌默默地祷告，“主啊，救救我，给我力量……忽然之间就有了力量，压在我身上的东西没有了……”

直到最高法发回重审，他又看到了生的希望。

念斌觉得，虽然他只是小学毕业，但历经了这一切，让自己更理解生命，宇宙，以及自然的力量。后来，他在看守所看到一份报告，讲有人种无公害蔬菜，突然被这种生命吸引。“一颗种子，破土而出，生根发芽，这种力量，任何东西都无可阻挡……”

他甚至想过，如果以后能从看守所出来，就去承包一块地，种大棚蔬菜。

“犯罪嫌疑人”

然而，真正无罪释放后的生活和念斌想象的不太一样。

首先是身体的状态，刚摘掉铁链子时，念斌身体往前倾，就像跌倒一样，走几百米都觉得辛苦。

2014年9月2日，念斌在北京长安中西医结合医院的体检显示：他有胃溃疡，浅表性胃炎；前列腺增大，膀胱壁增厚；腰椎间盘病变；肌肉萎缩、抑郁症等症状。

念建兰发现，弟弟回来后，精神状况很差，“他只跟从监狱出来的人聊天，喜欢说‘监规’、‘坐靶’等监狱用语，对外面的世界不感兴趣，经常失眠、紧张。”

那时候，律师帮忙联系了一位香港心理专家，对方愿意免费给念斌提供心理治疗，念建兰打算带弟弟去香港进行治疗。

2014年11月14日，他和姐姐前往福州市出入境服务大厅办理护照时发现，其身份信息在出入境管理系统中显示为“犯罪嫌疑人”。

姐弟俩都懵了。

事实上，念斌被无罪释放的第9天，平潭县公安局已报备将他列为“法定不准予出境人员”。

2015年1月，平潭县公安局提供的情况说明。受访者供图

平潭县公安局负责人此前接受澎湃新闻采访称，念斌被宣告无罪以后，从公安的角度来讲，已破的案子变成未破，因此重新启动侦查程序。而警方将念斌列为嫌疑人不准予出境，“是有新的证据，但是什么证据，我们不方便透露。”

妻子戴佳佳发现，在那之后，念斌不喜欢出门，整天躲在家里，不知道怎么跟人相处，经常说自己还是“嫌疑人”。

“很多人用异样的眼光看你，在背后对你指指点点的。”念斌说。

他坐在出租屋的客厅里，听着风扇呼呼地吹。客厅没有窗户，不到10平方米，显得有些压抑。

念斌没有工作，家里所有开支，包括一个月2500块钱的房租，全靠妻子一个人在托管所的工作支撑。念斌一直想出去工作，他觉得自己还年轻，可以奋斗二十年，靠自己的双手，肯定能把日子过好。

2016年，他跟人一起去修地铁，一个月工资四千多块钱，但只做了两个月，他就无法坚持了，“腰腿痛得受不了”。

念斌在地铁工地上干活。受访者供图

此后，他也出去打过零工，断断续续。大部分时间，念斌不上班，除了出去散步外，每天待在家里给儿子做饭、洗碗。

念斌跟儿子不亲，两个人待在一起经常没话说，这也让他很困惑。

他记不清搬了多少次家。案件重启侦查后，公安经常上门找他，公安一来，房东就催促他们搬家。

念斌觉得，他虽然已经无罪释放，被列为嫌疑人的他依旧戴着无形的镣铐，无法回归正常的生活。

律师张燕生认为，念斌被列为犯罪嫌疑人已经五年，平潭县公安应该设置一个期限。

法学家彭新林解释道，《刑事诉讼法》仅就侦查羁押期限做出了规定，但是司法实践中，如果犯罪嫌疑人未被采取强制措施，侦查机关的侦查是不受诉讼期间的限制的。

“大陆法系国家普遍有法定侦查期限，从而更好地实现刑事诉讼中的人权保障与打击犯罪价值并重，减少侦查随意性，提高司法效率”，彭新林建议，我国立法“可借鉴吸收域外优秀经验，考虑在刑事诉讼法中规定刑事案件的法定侦查期限，并建立刑事疑案撤销制度。”

困顿前行

念建兰的朋友廖芬在医院工作，她觉得念斌精神过度紧张，只要有人生病，不管是家人还是自己，念斌每次都不停地打电话过来问，“他可能还是有后遗症吧”。

为了恢复健康，念斌坚持每天锻炼，不下雨的时候，他傍晚到外面走一圈，下雨的话，他就躲在家里踩跑步机。

他在福州市没有朋友，生活不太习惯，偶尔会带儿子回岳父岳母家。

念斌回家前，戴佳佳一个人在福州带着儿子读书，因为没有亲戚朋友，每次去上班，她都必须把儿子一块儿带过去。那时候，最让她头痛的是，儿子看到别人一家三口开开心心，很是羡慕，拉着她问“爸爸去哪儿了？”她每次都告诉儿子，爸爸去国外打工了，不方便回来。

念斌无罪释放后，戴佳佳本以为一家人团聚，自己能轻松一些。却没想到，一个个问题接踵而至——

她发现，念斌仍然无法适应现在的生活——曾经活泼开朗的他，如今变得胆小谨慎；夫妻俩经常说不到一起，很容易就发生冲突；念斌还是“嫌疑人”，村里人依旧对他们有看法……

傍晚时分，平潭县澳前村集市上有人卖鱼。

被改变的不只念斌，还有念建兰。这个在朋友眼中，曾经“是一个很简单，大大咧咧的女生，如今变得‘愤世嫉俗’，只看到社会的黑暗面。”

“她经常晚上不睡觉，想东想西，四十几岁头发都白了。”朋友廖芬说念建兰。

念家七兄妹（老二和老三已过世），只有念建兰上过大学，“他们整个家庭都靠她。”廖芬觉得，念斌出来后，很依赖姐姐，有什么事都会问念建兰。而念建兰也觉得，弟弟的事就是她的责任。

廖芬曾劝念建兰回归正常生活，找个人结婚，再不行就找个男朋友，但念建兰似乎对此并不感兴趣，“她身体不太好，而且过了结婚年龄”。

念建兰指着地面说，他们的衣物和窗帘在这里被烧成灰烬。

2014年12月26日，念斌提出1500万的国家赔偿。2017年1月19日，最高法赔偿委员会决定驳回念斌的申诉，赔偿数额止步119万元，但可另向公安机关索赔。

念建兰说，这些钱还不够他们还账，更不要说念斌的治疗费和回归正常生活后的支出。此后，念斌又起诉平潭县公安局和福州市公安局，要求双方赔偿医疗费、后续治疗费、伤残赔偿金等四百多万。

今年3月27日，最高法驳回了念斌的国家赔偿申请。

一晃五年过去了，念建兰不知下一步该如何是好。去年开始，她进了北京一家律所做财务，生活慢慢回归正常。“我们都要生活。”

念斌则不想回忆过去，他称，回来后最开心的事就是去教堂，一边听牧师布道，一边祷告早日找到真凶。

念斌和丁云虾的杂货店门面，如今已被打通，改成了移动营业厅门面。

（部分人物为化名）

责任编辑：彭玮校对：张艳

澎湃新闻，未经授权不得转载。新闻报料：4009-20-4009

打开澎湃新闻APP，阅读体验更佳</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>调月永子: </b><br>
<span>FuManchu 发表于 2019-8-25 00:20</span><br>
<span> 氟乙酸盐是警方在受害人和死者血液和呕吐物中检测出来的 但是偏偏死者肝和胃里没有 餐具厨具都检测出都有 ...</span><br>
<span>你说的是那个提取了证据又重新在现场出现的壶？</span><br>
<span>这不明显的渗透进公安的内鬼搞的调包。这基础上的检测一个字都不能信。</span><br>
</p><p><b>你可以试试: </b><br>
<span>境外势力公安内鬼都来了，泥潭云真探牛逼啊！</span><br>
</p><p><b>旺旺牛奶: </b><br>
<span>spinkoeco 发表于 2019-8-23 18:42</span><br>
<span>闹这么一遭结果信了教感觉还是挺合理的……</span><br>
<span>问题是救他的是司法改革啊，又不是上帝</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCCM00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span> 本帖最后由 ###### 于 2019-8-25 01:16 编辑 </span><br>
<span>你可以试试 发表于 2019-8-25 00:37</span><br>
<span>境外势力公安内鬼都来了，泥潭云真探牛逼啊！</span><br>
<span>牛批。没记错的话这福州公安 出过集体持枪突突商人还伪装成hei社会,最后局长外逃的案子，更牛批的是当年洗清冤案以后福州法院还判决不想赔偿受害人损失，草菅人命怕不是传统艺能。</span><br>
</p><p><b>healeveryone: </b><br>
<span>大韩李明博 发表于 2019-8-24 20:14</span><br>
<span>说几点吧</span><br>
<span>1：念斌的妻子曾经打电话两次质问是不是他拿老鼠药放毒，念斌都沉默不否认。</span><br>
<span>2：请的第一位辩护律 ...</span><br>
<span>我只想问一个问题，律师和委托人之间的谈话及交流是完全保密的，也是不能作为呈堂证供的。那么你说的第二点里的内容是谁泄露的？</span><br>
</p><p><b>mingminlun: </b><br>
<span>可以的，境外势力、内鬼，估计这家祖上当地真实大贵族</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G970N, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>nicebody: </b><br>
<span>mu1 发表于 2019-8-23 18:39</span><br>
<span>艹 开头就是教堂，真实文化殖民</span><br>
<span>那不然你去给他精神支持如何？</span><br>
</p><p><b>nicebody: </b><br>
<span>chenluwolf 发表于 2019-8-23 20:04</span><br>
<span>我没兴趣帮人扫盲,随便你信不信喽,</span><br>
<span>平潭当地人都知道是它干的,警察办事糙而已. ...</span><br>
<span>全平摊都知道，却没有证据？</span><br>
</p><p><b>nicebody: </b><br>
<span>调月永子 发表于 2019-8-25 00:16</span><br>
<span>你又怎么知道他买的就是那个鼠药？</span><br>
<span>那年头鼠药这种没的说真假的玩意，谁知道是不是瓶子标签上说的东西。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>人家化验出来的证据还不如你一句你怎么知道来得有用呢泥潭网友的自信要是给国足用世界杯应该都拿了好几个了吧</span><br>
</p><p><b>调月永子: </b><br>
<span>mingminlun 发表于 2019-8-25 16:39</span><br>
<span>可以的，境外势力、内鬼，估计这家祖上当地真实大贵族</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G970N, Android 9上的 S1Next ...</span><br>
<span>需要什么大贵族。</span><br>
<span>不过就是借着侨乡的方便，共济会披着基督教皮对国家安全系统的渗透。</span><br>
</p><p><b>nicebody: </b><br>
<span>调月永子 发表于 2019-8-25 00:30</span><br>
<span>你说的是那个提取了证据又重新在现场出现的壶？</span><br>
<span>这不明显的渗透进公安的内鬼搞的调包。这基础上的检测一 ...</span><br>
<span>原来是疯了，失敬失敬，回复你是我的错</span><br>
</p><p><b>nicebody: </b><br>
<span>泥潭的煞笔网友都让我有废死派可能不全是白痴的错觉了。</span><br>
</p><p><b>那牛喝多: </b><br>
<span>内鬼都出来了，禁止</span><br>
</p><p><b>调月永子: </b><br>
<span>nicebody 发表于 2019-8-25 17:02</span><br>
<span>人家化验出来的证据还不如你一句你怎么知道来得有用呢泥潭网友的自信要是给国足用世界杯应该都 ...</span><br>
<span>你以为呢？</span><br>
<span>以盎撒间谍的能力，在检测仪器上植入木马改检测报告不要太容易。</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>chenluwolf 发表于 2019-8-23 19:48</span><br>
<span>间接证据证明是它干的呗,随便你信不信喽</span><br>
<span>碎片的间接证据没有形成证据链的，都是无效的</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>chenluwolf 发表于 2019-8-23 20:12</span><br>
<span>没兴趣吵架,你说服不了我,我也说服不了你,爱信不信</span><br>
<span>没人想说服你，只是展示个傻逼给大家看而已</span><br>
</p><p><b>nicebody: </b><br>
<span>调月永子 发表于 2019-8-25 17:06</span><br>
<span>你以为呢？</span><br>
<span>以盎撒间谍的能力，在检测仪器上植入木马改检测报告不要太容易。 ...</span><br>
<span>不不不，人家是派了尤里过来直接控制了法官</span><br>
</p><p><b>局长: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2019-8-23 18:08</span><br>
<span>基教软文吗</span><br>
<span>那你要怎么办？这种情况下还让他相信ZF相信D？</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>yuandi0120 发表于 2019-8-23 20:42</span><br>
<span>辛普森不是证实就是他只是警察采集证据有瑕疵才判不了的么</span><br>
<span>证据采集有瑕疵，就无法证明证据的真实性和有效性</span><br>
</p><p><b>lexi: </b><br>
<span>spiece 发表于 2019-8-23 20:33</span><br>
<span>神了，法院目前判了他无罪，公安侦查他是认定有嫌疑，到你这里就直接叫他杀人犯了。</span><br>
<span>问一下，你是以什么身份叫念斌是杀人犯？</span><br>
<span>以知乎匿名大神裁决书为准呀…</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span>healeveryone 发表于 2019-8-25 01:21</span><br>
<span>我只想问一个问题，律师和委托人之间的谈话及交流是完全保密的，也是不能作为呈堂证供的。那么你说的第二 ...</span><br>
<span>所以你看就没递交上去嘛。</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>vvv1982 发表于 2019-8-24 18:39</span><br>
<span>念斌这案子，当年就已经说的很清楚了，所有间接证据都将目标指向念斌，已经形成完整的证据链。但警察就是找 ...</span><br>
<span>形成完整的证据链就是有效证据了。之所以判无罪，还是因为没有形成完整的证据链</span><br>
</p><p><b>Geyorkias: </b><br>
<span>nicebody 发表于 2019-8-25 17:11</span><br>
<span>不不不，人家是派了尤里过来直接控制了法官</span><br>
<span>胡说八道，尤里明明是斯拉夫人，怎么可能是盎萨白皮派来的（狗头）</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>调月永子 发表于 2019-8-25 00:30</span><br>
<span>你说的是那个提取了证据又重新在现场出现的壶？</span><br>
<span>这不明显的渗透进公安的内鬼搞的调包。这基础上的检测一 ...</span><br>
<span>以后法医都可不要了，定不定罪靠你一张嘴就够了</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>大韩李明博 发表于 2019-8-25 17:13</span><br>
<span>所以你看就没递交上去嘛。</span><br>
<span>如果真有这样的事情，还让你知道了，就说明公安违法了</span><br>
</p><p><b>ww-stl: </b><br>
<span>键盘法官键盘侦探又开始指点江山了，个个都觉得自己比专业的更权威，那么有能耐怎么不自己当法官当侦探啊？</span><br>
</p><p><b>toph123: </b><br>
<span>泥潭法棍又用人血馒头争取自己利益了。又臭又硬的长条💩</span><br>
</p><p><b>调月永子: </b><br>
<span> 本帖最后由 调月永子 于 2019-8-25 17:22 编辑 </span><br>
<span>nicebody 发表于 2019-8-25 17:11</span><br>
<span>不不不，人家是派了尤里过来直接控制了法官</span><br>
<span>和尤里有什么关系？游戏里瞎编的你也信啊。</span><br>
<span>关键是相信西方的那一套，没坚持传统文化的重要性。当时如果用中医的银针验毒而不是从西方进口的仪器，早就把证据定好了。</span><br>
<span>多看看现实吧，现在国内被白皮渗透成什么样了。共济会的阴谋推荐你去多看看货币战争，说得很清楚了。这次事件不过是他们已经不满足经济上渗透，直接从公安入手了而已。</span><br>
</p><p><b>绝一门: </b><br>
<span>调月永子 发表于 2019-8-25 17:20</span><br>
<span>和尤里有什么关系？游戏里瞎编的你也信啊。</span><br>
<span>当时如果用中医的银针验毒而不是从西方进口的仪器，早就把证 ...</span><br>
<span>好 知道你是中医黑了 这贴完结</span><br>
</p><p><b>navarra: </b><br>
<span>spiece 发表于 2019-8-23 20:33</span><br>
<span>神了，法院目前判了他无罪，公安侦查他是认定有嫌疑，到你这里就直接叫他杀人犯了。</span><br>
<span>问一下，你是以什么 ...</span><br>
<span>“我有键盘”</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9650, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>猫咪挠墙: </b><br>
<span>9012年了还有装成自己相信货币战争的troll？！</span><br>
</p><p><b>喝水先: </b><br>
<span>萨苏的文章说有年轻法医自作聪明在某案法医证据上做手脚导致原本完善的法医证据链被律师整个否定，有人认为就是说得念斌案。</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>猫咪挠墙 发表于 2019-08-25 17:42:31</span><br>
<span>9012年了还有装成自己相信货币战争的troll？！老哥你雷达好不，看看这是哪个troll的马甲</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Endle: </b><br>
<span>调月永子 发表于 2019-8-25 17:20</span><br>
<span>和尤里有什么关系？游戏里瞎编的你也信啊。</span><br>
<span>关键是相信西方的那一套，没坚持传统文化的重要性。当时如果用 ...</span><br>
<span>『当时如果用中医的银针验毒而不是从西方进口的仪器，早就把证据定好了。』</span><br>
<span>说出这种话，我真不知道你是毫无下限的troll还是真的是蠢到了这种程度</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span>机丹尼尔 发表于 2019-8-25 19:43</span><br>
<span>老哥你雷达好不，看看这是哪个troll的马甲</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>盲猜一手基兔</span><br>
</p><p><b>边缘中心: </b><br>
<span>楼上那个巨魔直接看喷了</span><br>
</p><p><b>跳楼的猫: </b><br>
<span>调月永子 发表于 2019-8-25 17:20</span><br>
<span>和尤里有什么关系？游戏里瞎编的你也信啊。</span><br>
<span>关键是相信西方的那一套，没坚持传统文化的重要性。当时如果用 ...</span><br>
<span>银针演毒喷了……</span><br>
</p><p><b>vvv1982: </b><br>
<span>燃烬 发表于 2019-8-25 17:13</span><br>
<span>形成完整的证据链就是有效证据了。之所以判无罪，还是因为没有形成完整的证据链 ...</span><br>
<span>间接证据链而已，不是直接证据。</span><br>
</p><p><b>vvv1982: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-8-24 19:55</span><br>
<span>当地条子连中毒物质都搞错，被人家专家推翻。还好意思说证据?</span><br>
<span>一个错误就能否定其他卓有成效的工作么？</span><br>
</p><p><b>vvv1982: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-8-24 19:52</span><br>
<span>直接证据本就不是什么案子都会有的。没有直接了证据就不行可不成立。</span><br>
<span>人命案一定要有直接证据！没有就放人。这是高法的意思</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>vvv1982 发表于 2019-8-25 21:08</span><br>
<span>人命案一定要有直接证据！没有就放人。这是高法的意思</span><br>
<span>那你说说什么是直接证据，直接证据和间接证据的区别。</span><br>
</p><p><b>chenluwolf: </b><br>
<span>燃烬 发表于 2019-8-25 17:11</span><br>
<span>没人想说服你，只是展示个傻逼给大家看而已</span><br>
<span>嗯,展示出你这个傻逼给大家看了</span><br>
</p><p><b>边缘中心: </b><br>
<span>vvv1982 发表于 2019-8-25 21:07</span><br>
<span>一个错误就能否定其他卓有成效的工作么？</span><br>
<span>造假就是一票否决啊，谁知道你别的卓有成效的工作是不是也是造假来的</span><br>
</p><p><b>smkf013: </b><br>
<span> 本帖最后由 smkf013 于 2019-8-25 21:28 编辑 </span><br>
<span>辛普森也能洗，那70码为什么要扶的时候怎么没看你们这么挺法院</span><br>
</p><p><b>莫名的孤独1: </b><br>
<span>spiece 发表于 2019-8-23 20:33</span><br>
<span>神了，法院目前判了他无罪，公安侦查他是认定有嫌疑，到你这里就直接叫他杀人犯了。</span><br>
<span>问一下，你是以什么 ...</span><br>
<span>人家肯定是有铁一般的证据，就是不拿出来罢了。</span><br>
</p><p><b>toph123: </b><br>
<span>喝水先 发表于 2019-8-25 17:49</span><br>
<span>萨苏的文章说有年轻法医自作聪明在某案法医证据上做手脚导致原本完善的法医证据链被律师整个否定，有人认为 ...</span><br>
<span>这个应该追究的是法医责任 那么为什么因为一点不对就全部不对？因为一点错误就否定全部工作？据说是因为污染了一点所以全部都可能有问题？那我说就这一点有问题 其他全都没问题 麻烦觉得其他有问题的给我找出来</span><br>
<span>说什么证据链的完整性，</span><br>
<span>放他吗的狗屁！追求完美怎么不考虑你第一个崽子的J8是不是第一个艹你老婆的男人的形状？</span><br>
<span>这个感觉是什么，明明是为了脱罪故意设置成这样的司法行为还戴上一个大义凛然的帽子。</span><br>
<span>那些学法律的用高高在上的眼光俯视朴素的正义，就是用长时间的教条学习成本来区隔普通大众和他们所服务的精英阶级。</span><br>
<span>自说自话地规定群众行为方圆还用一种不削讨论的精英看门狗的姿态视民众为法盲。感觉出来没有？新世纪的法律工作者接过了中世纪教派手里的权杖，愚民的手法都一模一样，中国的法律只能从中国历史中发韧，从新时代一神教奴隶制联邦汲取的法律规范都应仔细辨别扬弃，像楼里这些傻逼“法律工作者”东施效颦，邯郸学步，活成💩一样的形状。</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>toph123 发表于 2019-8-25 21:51</span><br>
<span>这个应该追究的是法医责任 那么为什么因为一点不对就全部不对？因为一点错误就否定全部工作？据说是因为 ...</span><br>
<span>莫名其妙。</span><br>
</p><p><b>toph123: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-8-25 22:13</span><br>
<span>莫名其妙。</span><br>
<span>高雅，有姿势！</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>vvv1982 发表于 2019-8-25 21:08</span><br>
<span>人命案一定要有直接证据！没有就放人。这是高法的意思</span><br>
<span>最高法如果出这么一个司法解释，完全违背了刑事侦查和司法体系的基本逻辑</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>toph123 发表于 2019-8-25 22:18</span><br>
<span>高雅，有姿势！</span><br>
<span>说实话，你这几行不着调的字句，根本不值一驳。</span><br>
<span>1：来源。</span><br>
<span>这段话里的观点、论点、论据的来源就是个槽点。来源是什么呢？</span><br>
<span>萨苏的文章说有年轻法医自作聪明在某案法医证据上做手脚导致原本完善的法医证据链被律师整个否定，有人认为就是说得念斌案。问题在哪里？太多了。</span><br>
<span>首先，萨苏是谁？他的文章有多少证明力？</span><br>
<span>萨苏，本名弓云，汉族，祖籍河北，生于北京。1992年毕业于北京师范大学，IT工程师、著名军史专家、日本问题专家、北京卫视主持人，中央电视台、凤凰卫视长期嘉宾。  先后在美国通用电气、AT&T、诺基亚、AMECO等公司工作，现为一家美国公司驻日的网络工程项目主管。因为亲戚中有几位文史方面的专业人士，养成对文史的爱好，曾兼任《环球时报》驻日本记者，现回到国内工作。他曾出版过《国破山河在》、《尊严不是无代价的》、《退后一步是家园》、《京味九侃》、《中国厨子》、《嫁给太监》、《梦里关山走遍》、《与“鬼”为邻》等书。他的背景和刑侦、公安有什么关系么？有什么说服力呢？</span><br>
<span>其次“有人认为说的就是念斌案”，敢情这连说的是什么案子都还不确定？就直接认定说的是念斌案、说的全是对的？依据何在？</span><br>
<span>再次，我其实找过念斌的这篇文章，很遗憾没找到。但是找到了一点别的。</span><br>
<span>如果说他是个杜撰小说、笔记散文作家的话，这个身份定位是比较合适；但现在好多人看过他的一些历史、军史类杂文后，说他是历史作家，这个特别不合适。</span><br>
<span>萨苏写的历史杂文，充斥着各种不负责的大忽悠、大煽情。</span><br>
<span>我看到萨苏写的最早的一篇历史杂文，是《东方马超传奇》（链接：东方马超传奇(作者萨苏)_三国评论精选），时间相当早，还是闹非典的2003年呢。他利用“流落到中国甘肃的罗马军团”这个早就流传很久的无根据传说，把马超吹成罗马后裔，把西凉军说成继承发扬罗马军团/古希腊斯巴达军团战术的一只武装力量。</span><br>
<span>这是我第一次领略到这个人淡扯的功夫。</span><br>
<span>之后若干年，又见识到他另外几次扯淡，什么经商的大阪第四军团、在访谈中故意删减史料，编造“中国空军教官1比32悲壮出击（早晨又被人刷屏了，正告看到这个帖子的各位... 来自爱澜微博）”的爱国煽情谣传等等事迹。</span><br>
<span>所以，俺现在对萨苏的印象，就是他是个段子手，编故事写小说的作家；至于需要严谨考据、论证的历史和军史题材，他是个误导别人的大忽悠。</span><br>
<span>作者：秋原</span><br>
<span>链接：https://www.zhihu.com/question/37790226/answer/119306617</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。这个答案只是其中一篇，说实话这个问题里就没看到对他正面评价的https://www.zhihu.com/question/37790226。而且主要的问题还就是”编故事“。</span><br>
<span>然后说说法理</span><br>
<span>这个应该追究的是法医责任 那么为什么因为一点不对就全部不对？因为一点错误就否定全部工作？据说是因为污染了一点所以全部都可能有问题？那我说就这一点有问题 其他全都没问题 麻烦觉得其他有问题的给我找出来首先一点，一点不对就全部不对是不正确的。只要有相应的证明力，哪怕有瑕疵，法院也会考虑采纳。然而念斌案……</span><br>
<span>说实话哈，我对念斌案其实不熟，所以引用别人的</span><br>
<span>之所以说念斌嫌疑大，是从披露出来的侦查情况来看，念斌有作案时间、有作案动机（抢生意）、有预备行为（购买鼠药，这一点证据存疑），口供和其他证据也基本能够串起来，如果警方能够认真办案，深挖下去，未必不能把该案件办成铁案。但是，平潭警方的办案水平，实在令人无语，甚至无从吐槽，随便说几点：</span><br>
<span>1、检材与样品的图谱居然完全一致（这是最让人诟病，也是后来改判无罪的重要因素）</span><br>
<span>2、重要证物（投毒其中的水壶），7月28日警方现场勘验笔录中记录已提取，可8月9日念斌指认现场的照片显示水壶居然还在原处</span><br>
<span>3、水壶中提取的水检出毒药成分，水壶本身未检出……</span><br>
<span>4、同一个证人在同一时间不同地点同时做笔录……</span><br>
<span>5、一共六个受害人，只对三个中毒身亡者做了毒理检验，对另外三人没做（为了省钱么？？？）</span><br>
<span>6、念斌供诉的卖鼠药者的年龄相貌与真实情况出入极大，指认照片根本对不上。</span><br>
<span>按照检察官同学的说法，这个案子平潭警方把所有能想象出来的侦查瑕疵全部犯了一个遍！！！</span><br>
<span>作者：冷炎</span><br>
<span>链接：https://www.zhihu.com/question/24944662/answer/34326500</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。此外，还有对嫌疑人确定实施了严刑逼供、暴力逼供。这个案子的侦查只是“有瑕疵”，只是“年轻法医不懂事做了手脚”？</span><br>
<span>再者。对你那段话。我觉得你应该加上这个配图。</span><br>
<span>https://timgsa.baidu.com/timg?image&quality=80&size=b9999_10000&sec=1566758725267&di=29e94472b694f2cd7bbfafd2cb6d71bf&imgtype=0&src=http%3A%2F%2Fhbimg.b0.upaiyun.com%2F2376408425a7fbe536ddf852c168c15f5e973d1775c2-fs6mPV_fw658</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1855470[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>念斌无罪获释这五年：被“嫌疑人”身份笼罩的人生[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1855470-1-1.html</link>
      <description>念斌无罪获释这五年：被“嫌疑人”身份笼罩的人生&#13;
念斌无罪获释这五年：被“嫌疑人”身份笼罩的人生

澎湃新闻记者 明鹊 实习生 孙珊珊

2019-08-23 14:38来源：澎湃新闻

礼拜天早上七点，43岁的念斌骑电动车到花巷教堂，头发花白的他，坐在教堂的凳子上，闭上眼睛，双手合十，低头祷告，之后默默地听牧师讲解《圣经》……一直到八点半结束离开。

自从无罪释放以来，念斌每个周末都会去教堂。

每个星期天早上，念斌都在教堂祈祷。除特殊标注外，本文图片均为澎湃新闻记者 明鹊 图

2006年7月，福建平潭县一起投毒致死案致6人中毒2幼童死亡，杂货店老板念斌被认定为犯罪嫌疑人。接下来8年时间，在历经宣判、上诉、驳回、复核等10次开庭，念斌有4次判被处死刑，手脚戴着“工”字形镣铐。他说，那时候，白天害怕黑夜，黑夜害怕白天。

直到2014年8月22日，法官敲响法槌，当场宣判念斌无罪释放。

这起没有真凶再现，没有亡者归来，嫌疑人最终无罪释放的投毒案，因其贯彻的”疑罪从无”理念，在中国司法界和舆论界激起强烈反响。

2019年8月22日，念斌重获自由五年了，“嫌疑人”的身份挥之不去，老家再无安身之处，他仍期待找到真凶。

无家可归

“哗”的一声，生锈的铁门被打开。

平潭县澳前村，这栋2000年修建的两层楼房，外表是水泥墙，里面有八间房，曾是全村最好的楼房之一。

平潭县澳前村念斌的老家。自事发后至今，已有13年没有人居住。

如今，空置的老屋玻璃窗户被打碎，屋内一片狼籍，沙发、凳子、冰箱……歪倒在地上，布满厚厚的一层灰，已看不出什么颜色。堂屋的墙壁上，挂着念斌父母的遗像，照片有些开裂。过去，念斌和父母、哥哥、姐姐都住在这里。

姐姐念建兰为念斌的案件奔走十几年，至今未婚。她穿一双小白鞋，踩着老屋地上积满灰尘的窗帘布说，弟弟念斌无罪释放后，依旧无家可归，每天过得像逃犯一样。

念斌的五哥念孝叔说，念斌宣判无罪释放后，澳前村干部反复叮嘱他：你们不要回家，不要放鞭炮庆祝，以免受害者亲属受到刺激。按照平潭的习惯，死里逃生的人回家，应该放鞭炮、戴红布庆祝，但为了能顺利迎接念斌，念家亲戚只准备了新衣和“平安面”。

与此同时，受害者家属在村里设了灵堂、拉上横幅，挂上念斌和其辩护律师张燕生的照片。旁边摆了一台电视，将念斌供述投毒过程的录像反复播放。

8月17日，受害者的奶奶向记者说起此事，依旧坚称念斌就是投毒的凶手。“三次（其实是四次）判了死刑，他不是凶手谁是凶手？他都不敢来这条马路上走。”

仇恨早在13年前就被点燃。2006年8月10日，警方查封了念斌的杂货店，并向外公布，念斌就是投毒案凶手。瞬间，愤怒的受害者家属跑进念斌家，打砸家里的一切，并烧毁了里面的衣物和窗帘布，姐姐念建兰带着父母逃去了福州。

念斌站在被打砸一空的老屋玻璃窗前。

自从念斌被刑拘后，妻子戴佳佳一个人带着儿子去了福州市。“他们（受害者家属）说，要打死我儿子。”她说。

直至今日，念家兄妹也都回不了老家——两个哥哥在平潭县租房子，念建兰则一人四处漂泊。念斌无罪释放后，跟妻子租住在福州市，直到2015年冬天，他去老家坟地给父母烧判决书，看到破败的房子——早已不再是从前那个家。

8月15日，阳光明媚，念斌和念建兰又一次回到家中。半个月前，一位亲戚想租他们的老屋做民宿，但他到实地一看，估算全屋装修要花三十万元，就犹豫了。

有那么一瞬间，念斌也想回家开民宿，但这个念头很快被打消，他没有钱搞装修，也很难面对死者家属的责难和村民的闲言碎语。

屋内是13年前的模样，念斌杵在门口，前前后后看了一圈：大门外，半空中拉了一条渔网，丝瓜藤爬在上面，大大小小的丝瓜垂了下来。他走到大门边上水井旁，熟练地掀开水井盖，把吊着长绳的水桶丢进吊井，打上来一桶井水，依旧像从前一样清凉彻骨。

很多时候，念斌回想起事发前的日子：傍晚时分，海风呼呼地吹，像唱歌一样，一家人聚在一起吹风聊天，小孩在空地上你追我打……

这一切都一去不复返了。

平潭县澳前村，念斌家离海边不到500米，出事前，他经常来海边玩。

投毒案

2006年7月27日，平潭县澳前村两户人家一起食用鱿鱼、稀饭，包括杂货店老板丁云虾及其3个孩子，房东陈炎娇母女，6人全部中毒。其中，丁云虾10岁的儿子和8岁的女儿因抢救无效身亡。

据警方检验，两人系鼠药（注：氟乙酸盐）中毒致死，警方怀疑是邻居念斌所为。

念斌记得，当年8月7日，他在岳母家吃完饭后，开车带着儿子回店铺，公安让他配合协助调查。当着4岁儿子的面，念斌被警方带走了。

念斌在录口供时交代，2006年7月26日晚上，一个顾客从对面走来，被隔壁杂货店的丁云虾招揽了过去。他怀恨在心，凌晨一点多，来到和丁云虾共同租用的厨房，将半包老鼠药倒进矿泉水瓶，盛好水后，沿水壶嘴口倒进丁云虾煤炉上正在烧水的水壶中。当天，铝壶里的水被丁家做了鱿鱼和稀饭，最终导致丁家两名小孩的死亡。

13年后，念斌再次回忆此事称，他当时遭到公安刑讯逼供，对方用会连累妻子来威胁他，“我是一个男人，是一家之主，不想把老婆牵连进来。”

2007年2月，福州检察院向福州中院提起公诉。3月，福州中院首次公开审理该案，念斌当庭翻供，称遭受了刑讯逼供。2008年2月1日，福州中院一审以投放危险物质罪，判处念斌死刑。念斌不服判决，提起上诉。

此后，念建兰辞掉了财会的工作，为弟弟开始了东奔西跑的生活。

8月12日，45岁的念建兰坐在宾馆的凳子上，剪一头短发，圆脸，身材微胖，自称接受过上百家媒体的采访。

她回忆说，自己原本是个内向的人，看见人都会脸红，一切都是被逼出来的。父亲过世前，曾对她说：“是念斌做的，千刀万剐不为过；不是他做的，砸锅卖铁都要救。”

2008年12月31日，福建高院裁定：事实不清，证据不足，撤销原判，发回重审。2009年6月8日，福州中院再此判决念斌死刑。念斌上诉。2010年4月，福建高院二审判处念斌死刑，报请最高人民法院核准，念斌命悬一线。

律师李肖霖觉得，念斌非常幸运，碰上了中国的司法改革。2006年10月，《中华人民共和国人民法院组织法》修改，明确规定，从2007年1月1日起，最高人民法院统一行使死刑案件核准权。

2010年10月，最高法以“事实不清、证据不足”为由，不核准念斌死刑，发回福建高院重审，福建高院发回福州中院重审。2011年11月24日，福州中院再次判处念斌死刑。

念斌案演变成“拉锯战”。一方面，念斌的辩护律师通过网络和媒体列举案件疑点，另一方，控方和侦办此案的公安干警坚称没有“刑讯逼供”。

念斌的辩护律师张燕生回忆，一开始，她也怀疑就是念斌投毒，但后来所有证据、细节都证明，念斌就是无罪的。

2013年后，最高法6次批准该案延期审理，办案人员出庭作证、控辩双方邀请专家证人出庭交锋，使该案成为新刑诉法实施以来最受关注的悬案之一。

2014年8月22日，福建省高院终审宣判念斌无罪。

死亡阴影

在牢狱中随时感觉大限将至，是念斌至今无法挣脱的心理阴影。

他至今记得那种疲惫不堪，却又无法入睡的感觉，对死亡的恐惧，让他“每晚最多只能睡三个小时”。白天的时候，戴着“工”字形镣铐的他，失去了大部分自理能力，不能正常穿衣、洗澡、吃饭，甚至刷牙这样简单的动作，也必须有人协助才能完成。

“没有一点自尊，像狗一样活着。”他一边说，一边蹲在地上示范戴着镣铐吃饭、睡觉、穿衣的模样。

念斌记得，2012年左右，看守所有一个死刑犯，和他一样戴“工”字形镣铐，他们走得比较近。

对方告诉他，被判处死刑后，他很后悔，但一切无可挽回。而他则告诉对方，自己是被冤枉的，不想就这样死去。

一天早上，他们和往常一样，起床洗脸刷牙，之后吃了稀饭、包子。大约七点多，铁门打开了，两名武警走了进来，大家都怔住了，“我们都知道要执行死刑了”。

念斌说，一般情况下，武警不能进看守所，一旦进来，就是要带犯人去执行死刑。

他杵在铁门外，看到那名和他一样判死刑的犯人被武警押着，一边走，一边朝着他微笑，念斌说不出话，他眼睁睁地看着对方离开，流下了眼泪来。

他说：“我不知道，自己会不会也这样离开，离开的时候，能不能像他一样微笑着走。”

2010年4月，福建高院二审判处念斌死刑，之后报请最高人民法院核准。

那段日子，念斌每天都胆战心惊，害怕第二天醒来看到武警。他至今记得，得知高院判死刑，送去最高法核准时，他发高烧了三天三夜，迷迷糊糊中，感觉有东西压在他身上。

念斌默默地祷告，“主啊，救救我，给我力量……忽然之间就有了力量，压在我身上的东西没有了……”

直到最高法发回重审，他又看到了生的希望。

念斌觉得，虽然他只是小学毕业，但历经了这一切，让自己更理解生命，宇宙，以及自然的力量。后来，他在看守所看到一份报告，讲有人种无公害蔬菜，突然被这种生命吸引。“一颗种子，破土而出，生根发芽，这种力量，任何东西都无可阻挡……”

他甚至想过，如果以后能从看守所出来，就去承包一块地，种大棚蔬菜。

“犯罪嫌疑人”

然而，真正无罪释放后的生活和念斌想象的不太一样。

首先是身体的状态，刚摘掉铁链子时，念斌身体往前倾，就像跌倒一样，走几百米都觉得辛苦。

2014年9月2日，念斌在北京长安中西医结合医院的体检显示：他有胃溃疡，浅表性胃炎；前列腺增大，膀胱壁增厚；腰椎间盘病变；肌肉萎缩、抑郁症等症状。

念建兰发现，弟弟回来后，精神状况很差，“他只跟从监狱出来的人聊天，喜欢说‘监规’、‘坐靶’等监狱用语，对外面的世界不感兴趣，经常失眠、紧张。”

那时候，律师帮忙联系了一位香港心理专家，对方愿意免费给念斌提供心理治疗，念建兰打算带弟弟去香港进行治疗。

2014年11月14日，他和姐姐前往福州市出入境服务大厅办理护照时发现，其身份信息在出入境管理系统中显示为“犯罪嫌疑人”。

姐弟俩都懵了。

事实上，念斌被无罪释放的第9天，平潭县公安局已报备将他列为“法定不准予出境人员”。

2015年1月，平潭县公安局提供的情况说明。受访者供图

平潭县公安局负责人此前接受澎湃新闻采访称，念斌被宣告无罪以后，从公安的角度来讲，已破的案子变成未破，因此重新启动侦查程序。而警方将念斌列为嫌疑人不准予出境，“是有新的证据，但是什么证据，我们不方便透露。”

妻子戴佳佳发现，在那之后，念斌不喜欢出门，整天躲在家里，不知道怎么跟人相处，经常说自己还是“嫌疑人”。

“很多人用异样的眼光看你，在背后对你指指点点的。”念斌说。

他坐在出租屋的客厅里，听着风扇呼呼地吹。客厅没有窗户，不到10平方米，显得有些压抑。

念斌没有工作，家里所有开支，包括一个月2500块钱的房租，全靠妻子一个人在托管所的工作支撑。念斌一直想出去工作，他觉得自己还年轻，可以奋斗二十年，靠自己的双手，肯定能把日子过好。

2016年，他跟人一起去修地铁，一个月工资四千多块钱，但只做了两个月，他就无法坚持了，“腰腿痛得受不了”。

念斌在地铁工地上干活。受访者供图

此后，他也出去打过零工，断断续续。大部分时间，念斌不上班，除了出去散步外，每天待在家里给儿子做饭、洗碗。

念斌跟儿子不亲，两个人待在一起经常没话说，这也让他很困惑。

他记不清搬了多少次家。案件重启侦查后，公安经常上门找他，公安一来，房东就催促他们搬家。

念斌觉得，他虽然已经无罪释放，被列为嫌疑人的他依旧戴着无形的镣铐，无法回归正常的生活。

律师张燕生认为，念斌被列为犯罪嫌疑人已经五年，平潭县公安应该设置一个期限。

法学家彭新林解释道，《刑事诉讼法》仅就侦查羁押期限做出了规定，但是司法实践中，如果犯罪嫌疑人未被采取强制措施，侦查机关的侦查是不受诉讼期间的限制的。

“大陆法系国家普遍有法定侦查期限，从而更好地实现刑事诉讼中的人权保障与打击犯罪价值并重，减少侦查随意性，提高司法效率”，彭新林建议，我国立法“可借鉴吸收域外优秀经验，考虑在刑事诉讼法中规定刑事案件的法定侦查期限，并建立刑事疑案撤销制度。”

困顿前行

念建兰的朋友廖芬在医院工作，她觉得念斌精神过度紧张，只要有人生病，不管是家人还是自己，念斌每次都不停地打电话过来问，“他可能还是有后遗症吧”。

为了恢复健康，念斌坚持每天锻炼，不下雨的时候，他傍晚到外面走一圈，下雨的话，他就躲在家里踩跑步机。

他在福州市没有朋友，生活不太习惯，偶尔会带儿子回岳父岳母家。

念斌回家前，戴佳佳一个人在福州带着儿子读书，因为没有亲戚朋友，每次去上班，她都必须把儿子一块儿带过去。那时候，最让她头痛的是，儿子看到别人一家三口开开心心，很是羡慕，拉着她问“爸爸去哪儿了？”她每次都告诉儿子，爸爸去国外打工了，不方便回来。

念斌无罪释放后，戴佳佳本以为一家人团聚，自己能轻松一些。却没想到，一个个问题接踵而至——

她发现，念斌仍然无法适应现在的生活——曾经活泼开朗的他，如今变得胆小谨慎；夫妻俩经常说不到一起，很容易就发生冲突；念斌还是“嫌疑人”，村里人依旧对他们有看法……

傍晚时分，平潭县澳前村集市上有人卖鱼。

被改变的不只念斌，还有念建兰。这个在朋友眼中，曾经“是一个很简单，大大咧咧的女生，如今变得‘愤世嫉俗’，只看到社会的黑暗面。”

“她经常晚上不睡觉，想东想西，四十几岁头发都白了。”朋友廖芬说念建兰。

念家七兄妹（老二和老三已过世），只有念建兰上过大学，“他们整个家庭都靠她。”廖芬觉得，念斌出来后，很依赖姐姐，有什么事都会问念建兰。而念建兰也觉得，弟弟的事就是她的责任。

廖芬曾劝念建兰回归正常生活，找个人结婚，再不行就找个男朋友，但念建兰似乎对此并不感兴趣，“她身体不太好，而且过了结婚年龄”。

念建兰指着地面说，他们的衣物和窗帘在这里被烧成灰烬。

2014年12月26日，念斌提出1500万的国家赔偿。2017年1月19日，最高法赔偿委员会决定驳回念斌的申诉，赔偿数额止步119万元，但可另向公安机关索赔。

念建兰说，这些钱还不够他们还账，更不要说念斌的治疗费和回归正常生活后的支出。此后，念斌又起诉平潭县公安局和福州市公安局，要求双方赔偿医疗费、后续治疗费、伤残赔偿金等四百多万。

今年3月27日，最高法驳回了念斌的国家赔偿申请。

一晃五年过去了，念建兰不知下一步该如何是好。去年开始，她进了北京一家律所做财务，生活慢慢回归正常。“我们都要生活。”

念斌则不想回忆过去，他称，回来后最开心的事就是去教堂，一边听牧师布道，一边祷告早日找到真凶。

念斌和丁云虾的杂货店门面，如今已被打通，改成了移动营业厅门面。

（部分人物为化名）

责任编辑：彭玮校对：张艳

澎湃新闻，未经授权不得转载。新闻报料：4009-20-4009

打开澎湃新闻APP，阅读体验更佳</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>念斌无罪获释这五年：被“嫌疑人”身份笼罩的人生</span><br>
<span>念斌无罪获释这五年：被“嫌疑人”身份笼罩的人生</span><br>
<span>澎湃新闻记者 明鹊 实习生 孙珊珊</span><br>
<span>2019-08-23 14:38来源：澎湃新闻</span><br>
<span>礼拜天早上七点，43岁的念斌骑电动车到花巷教堂，头发花白的他，坐在教堂的凳子上，闭上眼睛，双手合十，低头祷告，之后默默地听牧师讲解《圣经》……一直到八点半结束离开。</span><br>
<span>自从无罪释放以来，念斌每个周末都会去教堂。</span><br>
<span>每个星期天早上，念斌都在教堂祈祷。除特殊标注外，本文图片均为澎湃新闻记者 明鹊 图</span><br>
<span>2006年7月，福建平潭县一起投毒致死案致6人中毒2幼童死亡，杂货店老板念斌被认定为犯罪嫌疑人。接下来8年时间，在历经宣判、上诉、驳回、复核等10次开庭，念斌有4次判被处死刑，手脚戴着“工”字形镣铐。他说，那时候，白天害怕黑夜，黑夜害怕白天。</span><br>
<span>直到2014年8月22日，法官敲响法槌，当场宣判念斌无罪释放。</span><br>
<span>这起没有真凶再现，没有亡者归来，嫌疑人最终无罪释放的投毒案，因其贯彻的”疑罪从无”理念，在中国司法界和舆论界激起强烈反响。</span><br>
<span>2019年8月22日，念斌重获自由五年了，“嫌疑人”的身份挥之不去，老家再无安身之处，他仍期待找到真凶。</span><br>
<span>无家可归</span><br>
<span>“哗”的一声，生锈的铁门被打开。</span><br>
<span>平潭县澳前村，这栋2000年修建的两层楼房，外表是水泥墙，里面有八间房，曾是全村最好的楼房之一。</span><br>
<span>平潭县澳前村念斌的老家。自事发后至今，已有13年没有人居住。</span><br>
<span>如今，空置的老屋玻璃窗户被打碎，屋内一片狼籍，沙发、凳子、冰箱……歪倒在地上，布满厚厚的一层灰，已看不出什么颜色。堂屋的墙壁上，挂着念斌父母的遗像，照片有些开裂。过去，念斌和父母、哥哥、姐姐都住在这里。</span><br>
<span>姐姐念建兰为念斌的案件奔走十几年，至今未婚。她穿一双小白鞋，踩着老屋地上积满灰尘的窗帘布说，弟弟念斌无罪释放后，依旧无家可归，每天过得像逃犯一样。</span><br>
<span>念斌的五哥念孝叔说，念斌宣判无罪释放后，澳前村干部反复叮嘱他：你们不要回家，不要放鞭炮庆祝，以免受害者亲属受到刺激。按照平潭的习惯，死里逃生的人回家，应该放鞭炮、戴红布庆祝，但为了能顺利迎接念斌，念家亲戚只准备了新衣和“平安面”。</span><br>
<span>与此同时，受害者家属在村里设了灵堂、拉上横幅，挂上念斌和其辩护律师张燕生的照片。旁边摆了一台电视，将念斌供述投毒过程的录像反复播放。</span><br>
<span>8月17日，受害者的奶奶向记者说起此事，依旧坚称念斌就是投毒的凶手。“三次（其实是四次）判了死刑，他不是凶手谁是凶手？他都不敢来这条马路上走。”</span><br>
<span>仇恨早在13年前就被点燃。2006年8月10日，警方查封了念斌的杂货店，并向外公布，念斌就是投毒案凶手。瞬间，愤怒的受害者家属跑进念斌家，打砸家里的一切，并烧毁了里面的衣物和窗帘布，姐姐念建兰带着父母逃去了福州。</span><br>
<span>念斌站在被打砸一空的老屋玻璃窗前。</span><br>
<span>自从念斌被刑拘后，妻子戴佳佳一个人带着儿子去了福州市。“他们（受害者家属）说，要打死我儿子。”她说。</span><br>
<span>直至今日，念家兄妹也都回不了老家——两个哥哥在平潭县租房子，念建兰则一人四处漂泊。念斌无罪释放后，跟妻子租住在福州市，直到2015年冬天，他去老家坟地给父母烧判决书，看到破败的房子——早已不再是从前那个家。</span><br>
<span>8月15日，阳光明媚，念斌和念建兰又一次回到家中。半个月前，一位亲戚想租他们的老屋做民宿，但他到实地一看，估算全屋装修要花三十万元，就犹豫了。</span><br>
<span>有那么一瞬间，念斌也想回家开民宿，但这个念头很快被打消，他没有钱搞装修，也很难面对死者家属的责难和村民的闲言碎语。</span><br>
<span>屋内是13年前的模样，念斌杵在门口，前前后后看了一圈：大门外，半空中拉了一条渔网，丝瓜藤爬在上面，大大小小的丝瓜垂了下来。他走到大门边上水井旁，熟练地掀开水井盖，把吊着长绳的水桶丢进吊井，打上来一桶井水，依旧像从前一样清凉彻骨。</span><br>
<span>很多时候，念斌回想起事发前的日子：傍晚时分，海风呼呼地吹，像唱歌一样，一家人聚在一起吹风聊天，小孩在空地上你追我打……</span><br>
<span>这一切都一去不复返了。</span><br>
<span>平潭县澳前村，念斌家离海边不到500米，出事前，他经常来海边玩。</span><br>
<span>投毒案</span><br>
<span>2006年7月27日，平潭县澳前村两户人家一起食用鱿鱼、稀饭，包括杂货店老板丁云虾及其3个孩子，房东陈炎娇母女，6人全部中毒。其中，丁云虾10岁的儿子和8岁的女儿因抢救无效身亡。</span><br>
<span>据警方检验，两人系鼠药（注：氟乙酸盐）中毒致死，警方怀疑是邻居念斌所为。</span><br>
<span>念斌记得，当年8月7日，他在岳母家吃完饭后，开车带着儿子回店铺，公安让他配合协助调查。当着4岁儿子的面，念斌被警方带走了。</span><br>
<span>念斌在录口供时交代，2006年7月26日晚上，一个顾客从对面走来，被隔壁杂货店的丁云虾招揽了过去。他怀恨在心，凌晨一点多，来到和丁云虾共同租用的厨房，将半包老鼠药倒进矿泉水瓶，盛好水后，沿水壶嘴口倒进丁云虾煤炉上正在烧水的水壶中。当天，铝壶里的水被丁家做了鱿鱼和稀饭，最终导致丁家两名小孩的死亡。</span><br>
<span>13年后，念斌再次回忆此事称，他当时遭到公安刑讯逼供，对方用会连累妻子来威胁他，“我是一个男人，是一家之主，不想把老婆牵连进来。”</span><br>
<span>2007年2月，福州检察院向福州中院提起公诉。3月，福州中院首次公开审理该案，念斌当庭翻供，称遭受了刑讯逼供。2008年2月1日，福州中院一审以投放危险物质罪，判处念斌死刑。念斌不服判决，提起上诉。</span><br>
<span>此后，念建兰辞掉了财会的工作，为弟弟开始了东奔西跑的生活。</span><br>
<span>8月12日，45岁的念建兰坐在宾馆的凳子上，剪一头短发，圆脸，身材微胖，自称接受过上百家媒体的采访。</span><br>
<span>她回忆说，自己原本是个内向的人，看见人都会脸红，一切都是被逼出来的。父亲过世前，曾对她说：“是念斌做的，千刀万剐不为过；不是他做的，砸锅卖铁都要救。”</span><br>
<span>2008年12月31日，福建高院裁定：事实不清，证据不足，撤销原判，发回重审。2009年6月8日，福州中院再此判决念斌死刑。念斌上诉。2010年4月，福建高院二审判处念斌死刑，报请最高人民法院核准，念斌命悬一线。</span><br>
<span>律师李肖霖觉得，念斌非常幸运，碰上了中国的司法改革。2006年10月，《中华人民共和国人民法院组织法》修改，明确规定，从2007年1月1日起，最高人民法院统一行使死刑案件核准权。</span><br>
<span>2010年10月，最高法以“事实不清、证据不足”为由，不核准念斌死刑，发回福建高院重审，福建高院发回福州中院重审。2011年11月24日，福州中院再次判处念斌死刑。</span><br>
<span>念斌案演变成“拉锯战”。一方面，念斌的辩护律师通过网络和媒体列举案件疑点，另一方，控方和侦办此案的公安干警坚称没有“刑讯逼供”。</span><br>
<span>念斌的辩护律师张燕生回忆，一开始，她也怀疑就是念斌投毒，但后来所有证据、细节都证明，念斌就是无罪的。</span><br>
<span>2013年后，最高法6次批准该案延期审理，办案人员出庭作证、控辩双方邀请专家证人出庭交锋，使该案成为新刑诉法实施以来最受关注的悬案之一。</span><br>
<span>2014年8月22日，福建省高院终审宣判念斌无罪。</span><br>
<span>死亡阴影</span><br>
<span>在牢狱中随时感觉大限将至，是念斌至今无法挣脱的心理阴影。</span><br>
<span>他至今记得那种疲惫不堪，却又无法入睡的感觉，对死亡的恐惧，让他“每晚最多只能睡三个小时”。白天的时候，戴着“工”字形镣铐的他，失去了大部分自理能力，不能正常穿衣、洗澡、吃饭，甚至刷牙这样简单的动作，也必须有人协助才能完成。</span><br>
<span>“没有一点自尊，像狗一样活着。”他一边说，一边蹲在地上示范戴着镣铐吃饭、睡觉、穿衣的模样。</span><br>
<span>念斌记得，2012年左右，看守所有一个死刑犯，和他一样戴“工”字形镣铐，他们走得比较近。</span><br>
<span>对方告诉他，被判处死刑后，他很后悔，但一切无可挽回。而他则告诉对方，自己是被冤枉的，不想就这样死去。</span><br>
<span>一天早上，他们和往常一样，起床洗脸刷牙，之后吃了稀饭、包子。大约七点多，铁门打开了，两名武警走了进来，大家都怔住了，“我们都知道要执行死刑了”。</span><br>
<span>念斌说，一般情况下，武警不能进看守所，一旦进来，就是要带犯人去执行死刑。</span><br>
<span>他杵在铁门外，看到那名和他一样判死刑的犯人被武警押着，一边走，一边朝着他微笑，念斌说不出话，他眼睁睁地看着对方离开，流下了眼泪来。</span><br>
<span>他说：“我不知道，自己会不会也这样离开，离开的时候，能不能像他一样微笑着走。”</span><br>
<span>2010年4月，福建高院二审判处念斌死刑，之后报请最高人民法院核准。</span><br>
<span>那段日子，念斌每天都胆战心惊，害怕第二天醒来看到武警。他至今记得，得知高院判死刑，送去最高法核准时，他发高烧了三天三夜，迷迷糊糊中，感觉有东西压在他身上。</span><br>
<span>念斌默默地祷告，“主啊，救救我，给我力量……忽然之间就有了力量，压在我身上的东西没有了……”</span><br>
<span>直到最高法发回重审，他又看到了生的希望。</span><br>
<span>念斌觉得，虽然他只是小学毕业，但历经了这一切，让自己更理解生命，宇宙，以及自然的力量。后来，他在看守所看到一份报告，讲有人种无公害蔬菜，突然被这种生命吸引。“一颗种子，破土而出，生根发芽，这种力量，任何东西都无可阻挡……”</span><br>
<span>他甚至想过，如果以后能从看守所出来，就去承包一块地，种大棚蔬菜。</span><br>
<span>“犯罪嫌疑人”</span><br>
<span>然而，真正无罪释放后的生活和念斌想象的不太一样。</span><br>
<span>首先是身体的状态，刚摘掉铁链子时，念斌身体往前倾，就像跌倒一样，走几百米都觉得辛苦。</span><br>
<span>2014年9月2日，念斌在北京长安中西医结合医院的体检显示：他有胃溃疡，浅表性胃炎；前列腺增大，膀胱壁增厚；腰椎间盘病变；肌肉萎缩、抑郁症等症状。</span><br>
<span>念建兰发现，弟弟回来后，精神状况很差，“他只跟从监狱出来的人聊天，喜欢说‘监规’、‘坐靶’等监狱用语，对外面的世界不感兴趣，经常失眠、紧张。”</span><br>
<span>那时候，律师帮忙联系了一位香港心理专家，对方愿意免费给念斌提供心理治疗，念建兰打算带弟弟去香港进行治疗。</span><br>
<span>2014年11月14日，他和姐姐前往福州市出入境服务大厅办理护照时发现，其身份信息在出入境管理系统中显示为“犯罪嫌疑人”。</span><br>
<span>姐弟俩都懵了。</span><br>
<span>事实上，念斌被无罪释放的第9天，平潭县公安局已报备将他列为“法定不准予出境人员”。</span><br>
<span>2015年1月，平潭县公安局提供的情况说明。受访者供图</span><br>
<span>平潭县公安局负责人此前接受澎湃新闻采访称，念斌被宣告无罪以后，从公安的角度来讲，已破的案子变成未破，因此重新启动侦查程序。而警方将念斌列为嫌疑人不准予出境，“是有新的证据，但是什么证据，我们不方便透露。”</span><br>
<span>妻子戴佳佳发现，在那之后，念斌不喜欢出门，整天躲在家里，不知道怎么跟人相处，经常说自己还是“嫌疑人”。</span><br>
<span>“很多人用异样的眼光看你，在背后对你指指点点的。”念斌说。</span><br>
<span>他坐在出租屋的客厅里，听着风扇呼呼地吹。客厅没有窗户，不到10平方米，显得有些压抑。</span><br>
<span>念斌没有工作，家里所有开支，包括一个月2500块钱的房租，全靠妻子一个人在托管所的工作支撑。念斌一直想出去工作，他觉得自己还年轻，可以奋斗二十年，靠自己的双手，肯定能把日子过好。</span><br>
<span>2016年，他跟人一起去修地铁，一个月工资四千多块钱，但只做了两个月，他就无法坚持了，“腰腿痛得受不了”。</span><br>
<span>念斌在地铁工地上干活。受访者供图</span><br>
<span>此后，他也出去打过零工，断断续续。大部分时间，念斌不上班，除了出去散步外，每天待在家里给儿子做饭、洗碗。</span><br>
<span>念斌跟儿子不亲，两个人待在一起经常没话说，这也让他很困惑。</span><br>
<span>他记不清搬了多少次家。案件重启侦查后，公安经常上门找他，公安一来，房东就催促他们搬家。</span><br>
<span>念斌觉得，他虽然已经无罪释放，被列为嫌疑人的他依旧戴着无形的镣铐，无法回归正常的生活。</span><br>
<span>律师张燕生认为，念斌被列为犯罪嫌疑人已经五年，平潭县公安应该设置一个期限。</span><br>
<span>法学家彭新林解释道，《刑事诉讼法》仅就侦查羁押期限做出了规定，但是司法实践中，如果犯罪嫌疑人未被采取强制措施，侦查机关的侦查是不受诉讼期间的限制的。</span><br>
<span>“大陆法系国家普遍有法定侦查期限，从而更好地实现刑事诉讼中的人权保障与打击犯罪价值并重，减少侦查随意性，提高司法效率”，彭新林建议，我国立法“可借鉴吸收域外优秀经验，考虑在刑事诉讼法中规定刑事案件的法定侦查期限，并建立刑事疑案撤销制度。”</span><br>
<span>困顿前行</span><br>
<span>念建兰的朋友廖芬在医院工作，她觉得念斌精神过度紧张，只要有人生病，不管是家人还是自己，念斌每次都不停地打电话过来问，“他可能还是有后遗症吧”。</span><br>
<span>为了恢复健康，念斌坚持每天锻炼，不下雨的时候，他傍晚到外面走一圈，下雨的话，他就躲在家里踩跑步机。</span><br>
<span>他在福州市没有朋友，生活不太习惯，偶尔会带儿子回岳父岳母家。</span><br>
<span>念斌回家前，戴佳佳一个人在福州带着儿子读书，因为没有亲戚朋友，每次去上班，她都必须把儿子一块儿带过去。那时候，最让她头痛的是，儿子看到别人一家三口开开心心，很是羡慕，拉着她问“爸爸去哪儿了？”她每次都告诉儿子，爸爸去国外打工了，不方便回来。</span><br>
<span>念斌无罪释放后，戴佳佳本以为一家人团聚，自己能轻松一些。却没想到，一个个问题接踵而至——</span><br>
<span>她发现，念斌仍然无法适应现在的生活——曾经活泼开朗的他，如今变得胆小谨慎；夫妻俩经常说不到一起，很容易就发生冲突；念斌还是“嫌疑人”，村里人依旧对他们有看法……</span><br>
<span>傍晚时分，平潭县澳前村集市上有人卖鱼。</span><br>
<span>被改变的不只念斌，还有念建兰。这个在朋友眼中，曾经“是一个很简单，大大咧咧的女生，如今变得‘愤世嫉俗’，只看到社会的黑暗面。”</span><br>
<span>“她经常晚上不睡觉，想东想西，四十几岁头发都白了。”朋友廖芬说念建兰。</span><br>
<span>念家七兄妹（老二和老三已过世），只有念建兰上过大学，“他们整个家庭都靠她。”廖芬觉得，念斌出来后，很依赖姐姐，有什么事都会问念建兰。而念建兰也觉得，弟弟的事就是她的责任。</span><br>
<span>廖芬曾劝念建兰回归正常生活，找个人结婚，再不行就找个男朋友，但念建兰似乎对此并不感兴趣，“她身体不太好，而且过了结婚年龄”。</span><br>
<span>念建兰指着地面说，他们的衣物和窗帘在这里被烧成灰烬。</span><br>
<span>2014年12月26日，念斌提出1500万的国家赔偿。2017年1月19日，最高法赔偿委员会决定驳回念斌的申诉，赔偿数额止步119万元，但可另向公安机关索赔。</span><br>
<span>念建兰说，这些钱还不够他们还账，更不要说念斌的治疗费和回归正常生活后的支出。此后，念斌又起诉平潭县公安局和福州市公安局，要求双方赔偿医疗费、后续治疗费、伤残赔偿金等四百多万。</span><br>
<span>今年3月27日，最高法驳回了念斌的国家赔偿申请。</span><br>
<span>一晃五年过去了，念建兰不知下一步该如何是好。去年开始，她进了北京一家律所做财务，生活慢慢回归正常。“我们都要生活。”</span><br>
<span>念斌则不想回忆过去，他称，回来后最开心的事就是去教堂，一边听牧师布道，一边祷告早日找到真凶。</span><br>
<span>念斌和丁云虾的杂货店门面，如今已被打通，改成了移动营业厅门面。</span><br>
<span>（部分人物为化名）</span><br>
<span>责任编辑：彭玮校对：张艳</span><br>
<span>澎湃新闻，未经授权不得转载。新闻报料：4009-20-4009</span><br>
<span>打开澎湃新闻APP，阅读体验更佳</span><br>
</p><p><b>GloryXie: </b><br>
<span>真是飞来横祸，不说一辈子吧，至少一个家庭，十几年的美好生活都被毁于一旦了</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>基教软文吗</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span>杀人犯，等着被清算吧。</span><br>
</p><p><b>ebox: </b><br>
<span>管国家机关要赔偿真实好大的胆子！</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BKL-AL20, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>gunbird: </b><br>
<span>知乎上现在还好几个匿名用户回答坚信“据内部消息说就是这个念斌做得，当地人都知道，只是当年警方不够重视，电话监听没有录音，证据保存不够完善。他姐特有能量一直闹。"</span><br>
</p><p><b>mu1: </b><br>
<span>艹 开头就是教堂，真实文化殖民</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>mu1 发表于 2019-8-23 18:39</span><br>
<span>艹 开头就是教堂，真实文化殖民</span><br>
<span>闹这么一遭结果信了教感觉还是挺合理的……</span><br>
</p><p><b>cqc1021: </b><br>
<span>gunbird 发表于 2019-8-23 18:36</span><br>
<span>知乎上现在还好几个匿名用户回答坚信“据内部消息说就是这个念斌做得，当地人都知道，只是当年警方不够重视 ...</span><br>
<span>这不是早就上过新闻的嘛，念斌刚被释放，马上就重新被当地公安列为头号嫌疑人了，当地公安是真的觉得这事就是他干的。</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>gunbird 发表于 2019-8-23 18:36</span><br>
<span>知乎上现在还好几个匿名用户回答坚信“据内部消息说就是这个念斌做得，当地人都知道，只是当年警方不够重视 ...</span><br>
<span>这个看到过，太逗比了，你都监听了居然没录音？</span><br>
</p><p><b>bdangel1984: </b><br>
<span>gunbird 发表于 2019-8-23 18:36</span><br>
<span>知乎上现在还好几个匿名用户回答坚信“据内部消息说就是这个念斌做得，当地人都知道，只是当年警方不够重视 ...</span><br>
<span>那也是警方自己的问题，除非拿得出决定性的证据，不如认了好，现在这操作除了降低警方的评价外一点意义都没</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>gunbird 发表于 2019-8-23 18:36</span><br>
<span>知乎上现在还好几个匿名用户回答坚信“据内部消息说就是这个念斌做得，当地人都知道，只是当年警方不够重视 ...</span><br>
<span>在虎扑看到过，聂树斌的案子还有人说他老师说侦查学角度就是聂树斌做的。然而，侦查学个蛋，被害人死亡时间都不知道。</span><br>
<span>另外，辛普森案这么多年了，警方也只是也各种无能狂怒辛普森就是凶手啥的，证据，没有的。</span><br>
</p><p><b>chenluwolf: </b><br>
<span> 本帖最后由 chenluwolf 于 2019-8-23 19:25 编辑 </span><br>
<span>只是没有直接证据而已,念斌买了老鼠药,和那家人有矛盾,然后那家人吃了老鼠药死了,</span><br>
<span>法律上没有直接证据是它干的,继续侦查它很正确.</span><br>
</p><p><b>yxydd88: </b><br>
<span>福州公安真是。。。</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1824A, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>田黄石: </b><br>
<span>chenluwolf 发表于 2019-08-23 19:23:22</span><br>
<span>只是没有直接证据而已,念斌买了老鼠药,和那家人有矛盾,然后那家人吃了老鼠药死了,</span><br>
<span>法律上没有直接证据是 ...既然没有证据，那你怎么证明是他干的？</span><br>
<span>你觉得人是辛普森杀的，那证据呢，你觉得就是你觉得喽。</span><br>
<span>最高法死刑核准这东西真是好东西，挡回多少地方瞎判的案子了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>chenluwolf: </b><br>
<span>田黄石 发表于 2019-8-23 19:45</span><br>
<span>既然没有证据，那你怎么证明是他干的？</span><br>
<span>你觉得人是辛普森杀的，那证据呢，你觉得就是你觉得喽。</span><br>
<span>最高法死刑 ...</span><br>
<span>间接证据证明是它干的呗,随便你信不信喽</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>chenluwolf 发表于 2019-8-23 19:48</span><br>
<span>间接证据证明是它干的呗,随便你信不信喽</span><br>
<span>你知道间接证据判案需要什么条件吗？</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>chenluwolf 发表于 2019-8-23 19:48</span><br>
<span>间接证据证明是它干的呗,随便你信不信喽</span><br>
<span>不对，我应该先问你，什么是间接证据？间接证据和直接证据有什么区别</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>gunbird 发表于 2019-8-23 18:36</span><br>
<span>知乎上现在还好几个匿名用户回答坚信“据内部消息说就是这个念斌做得，当地人都知道，只是当年警方不够重视 ...</span><br>
<span>去年开始，她进了北京一家律所做财务</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-8-23 19:54</span><br>
<span>去年开始，她进了北京一家律所做财务</span><br>
<span>好深的背景！想来一定有黑幕！</span><br>
</p><p><b>chenluwolf: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-8-23 19:54</span><br>
<span>不对，我应该先问你，什么是间接证据？间接证据和直接证据有什么区别</span><br>
<span>我没兴趣帮人扫盲,随便你信不信喽,</span><br>
<span>平潭当地人都知道是它干的,警察办事糙而已.</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>chenluwolf 发表于 2019-8-23 20:04</span><br>
<span>我没兴趣帮人扫盲,随便你信不信喽,</span><br>
<span>平潭当地人都知道是它干的,警察办事糙而已. ...</span><br>
<span>想来是他下毒的时候全平潭都站在旁边冷眼旁观？</span><br>
</p><p><b>samuel-j: </b><br>
<span>yxydd88 发表于 2019-8-23 19:42</span><br>
<span>福州公安真是。。。</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1824A, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play ...</span><br>
<span>本世纪前十年福建广东两湖的公安揍性垃圾到可以放进GTA系列轻松做反派的地步</span><br>
</p><p><b>yario: </b><br>
<span>媒体，律师勾结在一起，恶心。祝杀人凶手早日被天收</span><br>
</p><p><b>chenluwolf: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-8-23 20:05</span><br>
<span>想来是他下毒的时候全平潭都站在旁边冷眼旁观？</span><br>
<span>没兴趣吵架,你说服不了我,我也说服不了你,爱信不信</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>chenluwolf 发表于 2019-8-23 20:12</span><br>
<span>没兴趣吵架,你说服不了我,我也说服不了你,爱信不信</span><br>
<span>我干嘛说服你，我是要让其他人看出你的逻辑和论据有多傻逼。</span><br>
</p><p><b>chenluwolf: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-8-23 20:13</span><br>
<span>我干嘛说服你，我是要让其他人看出你的逻辑和论据有多傻逼。</span><br>
<span>我跟你这跪舔杀人犯的sb吵架已经落了下乘了,拉黑</span><br>
</p><p><b>qhlixpfh: </b><br>
<span>有几个冤案都是后面又抓到真的罪犯了 才发现是冤案 这种没抓到的就很尴尬</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>chenluwolf 发表于 2019-8-23 20:14</span><br>
<span>我跟你这跪舔杀人犯的sb吵架已经落了下乘了,拉黑</span><br>
<span>看看看看，要么，拿点干货出来，证明一下念斌的嫌疑。要么就老实一点。这副全世界都知道所以就是他，从辛普森到聂树斌到念斌到一堆不那么出名的小案子，到底该让人怎么想？是真有一堆头脑这么简单的家伙还是洗地手法没进步过？</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span>chenluwolf 发表于 2019-8-23 20:14</span><br>
<span>我跟你这跪舔杀人犯的sb吵架已经落了下乘了,拉黑</span><br>
<span>神了，法院目前判了他无罪，公安侦查他是认定有嫌疑，到你这里就直接叫他杀人犯了。</span><br>
<span>问一下，你是以什么身份叫念斌是杀人犯？</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>毕竟是刑法，要求高。但是，证据不够刑法要求，但是够让人确信就是他，也不矛盾。日常生活也不是法庭，不需要那么多证据。就算一个邻居只有三成可能是个杀人犯，也足够很多人敬而远之了。</span><br>
</p><p><b>你可以试试: </b><br>
<span>厉害了，公安法院全是假，网络探案才够真</span><br>
</p><p><b>活得很差: </b><br>
<span>从泥坛看中国普法</span><br>
</p><p><b>yuandi0120: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-8-23 20:21</span><br>
<span>看看看看，要么，拿点干货出来，证明一下念斌的嫌疑。要么就老实一点。这副全世界都知道所以就是他，从辛 ...</span><br>
<span>辛普森不是证实就是他只是警察采集证据有瑕疵才判不了的么</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>yuandi0120 发表于 2019-8-23 20:42</span><br>
<span>辛普森不是证实就是他只是警察采集证据有瑕疵才判不了的么</span><br>
<span>在法庭上所有直接证据，从手套到袜子到血迹都被推翻。警察被确定伪造了证据。所以要怎么说辛普森是凶手呢？</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span>yuandi0120 发表于 2019-8-23 20:42</span><br>
<span>辛普森不是证实就是他只是警察采集证据有瑕疵才判不了的么</span><br>
<span>警察不仅仅是采集证据有瑕疵，而且伪造了证据，就为了搞辛普森，而无视了其他人犯罪的可能性。我记得有人分析过，辛普森的儿子也在现场，也有嫌疑，但是警察就是没往这个方向查。</span><br>
</p><p><b>迷路的石头: </b><br>
<span>yuandi0120 发表于 2019-8-23 20:42</span><br>
<span>辛普森不是证实就是他只是警察采集证据有瑕疵才判不了的么</span><br>
<span>警察采集的证据不是有瑕疵，是伪证。</span><br>
</p><p><b>vvv1982: </b><br>
<span>念斌这案子，当年就已经说的很清楚了，所有间接证据都将目标指向念斌，已经形成完整的证据链。但警察就是找不到直接证据。</span><br>
<span>逼到最后，警察甚至将念斌在律师面前隐晦承认的视频都发了出来，还是没用，当不了证据。这也是当地警方也还在盯着念斌的缘故。</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span>mu1 发表于 2019-8-23 18:39</span><br>
<span>艹 开头就是教堂，真实文化殖民</span><br>
<span>被搞成这样，不信教就疯了</span><br>
</p><p><b>rain319415: </b><br>
<span>福建民间信天主教很普遍的，你们还记得小刀会么……</span><br>
</p><p><b>seelestil: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-8-24 19:36</span><br>
<span>被搞成这样，不信教就疯了</span><br>
<span>依我看，是心里有鬼才信教</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A3010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>vvv1982 发表于 2019-8-24 18:39</span><br>
<span>念斌这案子，当年就已经说的很清楚了，所有间接证据都将目标指向念斌，已经形成完整的证据链。但警察就是找 ...</span><br>
<span>直接证据本就不是什么案子都会有的。没有直接了证据就不行可不成立。</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span>vvv1982 发表于 2019-8-24 18:39</span><br>
<span>念斌这案子，当年就已经说的很清楚了，所有间接证据都将目标指向念斌，已经形成完整的证据链。但警察就是找 ...</span><br>
<span>当地条子连中毒物质都搞错，被人家专家推翻。还好意思说证据?</span><br>
</p><p><b>Sumirechan: </b><br>
<span>这贴的犯罪心理专家好多，我一啥都没推敲出来的都不敢嗦话</span><br>
</p><p><b>LHO: </b><br>
<span>人心之可怕啊, 这要赶上那个很多都被赋权审判架人游街的年代,为什么会出现那么疯狂的无脑宗教行为, 这贴里这些人的缩影想想就明白了</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span>说几点吧</span><br>
<span>1：念斌的妻子曾经打电话两次质问是不是他拿老鼠药放毒，念斌都沉默不否认。</span><br>
<span>2：请的第一位辩护律师和念斌沟通时候，念斌认为自己只是放了一点点，根本不多，毒不死人，应该是其他人干的。</span><br>
<span>这个案子是张燕生和斯伟江两个畜生的手笔。</span><br>
</p><p><b>古桥一浩: </b><br>
<span>嫌疑是嫌疑。。程序正义必须要执行。。</span><br>
<span>要不名侦探柯南光推理就完了。。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>FuManchu: </b><br>
<span>大韩李明博 发表于 2019-8-24 20:14</span><br>
<span>说几点吧</span><br>
<span>1：念斌的妻子曾经打电话两次质问是不是他拿老鼠药放毒，念斌都沉默不否认。</span><br>
<span>2：请的第一位辩护律 ...</span><br>
<span>之后有其他专家鉴定 中毒物质就不是念斌家的氟乙酸盐老鼠药 成分都搞错了。当地条子出的证据各种造假</span><br>
</p><p><b>调月永子: </b><br>
<span>FuManchu 发表于 2019-8-24 22:50</span><br>
<span> 之后有其他专家鉴定 中毒物质就不是念斌家的氟乙酸盐老鼠药 成分都搞错了。当地条子出的证据各种造假 ...</span><br>
<span>你又怎么知道他买的就是那个鼠药？</span><br>
<span>那年头鼠药这种没的说真假的玩意，谁知道是不是瓶子标签上说的东西。</span><br>
<span>再说了，大律都出手了，砖家两张嘴皮一碰还不简单。</span><br>
<span>对这种全家上下组团串连境内外反动势力挑衅公安的顽抗分子，废除劳教真是一大倒退。</span><br>
</p><p><b>FuManchu: </b><br>
<span>调月永子 发表于 2019-8-25 00:16</span><br>
<span>你又怎么知道他买的就是那个鼠药？</span><br>
<span>那年头鼠药这种没的说真假的玩意，谁知道是不是瓶子标签上说的东西。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>氟乙酸盐是警方在受害人和死者血液和呕吐物中检测出来的 但是偏偏死者肝和胃里没有 餐具厨具都检测出都有，但是偏偏下毒用的那个壶没有 各种漏洞百出难以自圆其说。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1855470[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
