<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>对目前腐败的新形态，个人看到的一点现象</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>对目前腐败的新形态，个人看到的一点现象</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:08:32 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>对目前腐败的新形态，个人看到的一点现象[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1855191-1-1.html</link>
      <description>对目前腐败的新形态，个人看到的一点现象&#13;
首先要说的是，这几年这么搞下来还是有效果的。比如很多环节收敛很多了不敢这么乱来了，又比如很多地方政府把各单位办事柜台都集中到一个政务大厅里了。这样你一套跑下来要省事很多。
&#13;
然后呢，就我个人看到的一些新的或隐晦的腐败简单的举3个例子：
&#13;
一、一个地方的路面，明明好好的什么问题也没有全部刨开铺新的地板砖。过一段时间又刨开，又全部铺新的另一种花纹的地砖。如此往复，一年之内短短的我就看到如此反复了至少4次。除去中间贪污的，关键是这个没有任何实际效果只是在白白消耗和浪费。
&#13;
二、因为某种需求，政府要大批量的换一批设备。然后这个设备下文的要求中，有的是很奇怪的很莫名其妙的。然后知道此事的领导，就让手下悄悄的按这个要求去准备公司到时就基本只有它一家能够符合要求招标中。关键这中间多的这一道环节又是一道损耗，没有任何用。
&#13;
三.腐败贪污变的更隐晦了不敢就这么明目张胆的就这么在办公室收或者直接收了，而是要私下通过他信任的人悄悄收。甚至换一种形式收不敢直接给钱票子，至于手下那些小的和基层办公的。就通过消极怠工的方式，来对抗国家和发泄灰色实际上就是腐败收入少了的不满。
&#13;
如果没有腐败最后了，我想说一句我早就想说很多次的话了美国早就不敢在很多领域跟我们叫板了。 </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>奶绷子: </b><br>
<span> 本帖最后由 奶绷子 于 2019-8-26 23:14 编辑 </span><br>
<span>joymii 发表于 2019-8-26 22:49</span><br>
<span>这要看你怎么定义清廉！双标的不要！</span><br>
<span>这个标准你来定，我只想知道怎么在同一标准下，你能让当下中国比美国清廉</span><br>
</p><p><b>萝卜roto: </b><br>
<span>我这边的路一年都被剖开4－5次了，挖了填填了挖。。也不知做什么。</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>CR2: </b><br>
<span>市政拉拉链，很正常啊，因为城市就一个，但是管城市的那么多部门</span><br>
<span>今天住建修一下道路路面，明天市政埋一个煤气管道，后天水利放个水管，大后天环保放个污水处理管</span><br>
<span>三天两头路被刨开</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>最后说一句不要比烂了，先把自己做好再说。</span><br>
</p><p><b>reficul: </b><br>
<span>你说的第二点算是萝卜坑吧，这种很明显的，就一家单位达标，一查一个准</span><br>
</p><p><b>有个梨: </b><br>
<span>市政上你看到的蠢主意多半是精明的生意</span><br>
</p><p><b>巨乳鑰匙: </b><br>
<span> 本帖最后由 巨乳鑰匙 于 2019-8-27 03:37 编辑 </span><br>
<span>LZ提的重复动工花式花钱的问题其实很难解决，除开二笔领导互相搞成绩，还有更本质的问题</span><br>
<span>每年各单位都要提前报项目预算，预算这种东西，比如小型维修类吧，鬼知道你一年会出现多少项要多少钱，指不定平安无事，指不定这个月炸锅炉下个月坏空调主机，随便一个都是十几二十万，所以报预算大家都只能往大了报</span><br>
<span>而现在不但要估摸着报预算，年末还要考核你预算执行率呀，这玩意现在被提成了重中之重，钱花不完=预算执行水平低，问题就来了，要是今年非常太平，项目接洽人还特别给单位争气，把每个项目的金额都压低，那完蛋了，这一项起码有一半的钱用不完，多则五六百万，少则二三十万，这种情况下，用不完就等于拖后腿，绩效肯定是要被拖累了。你给单位省钱，单位年末还要踢你屁股呢</span><br>
<span>所以年末的时候，大家聊天内容大致都是……现在怎么提高预算执行率（花钱），要是实在花不完，两手一摊………………</span><br>
<span>那咋办嘛</span><br>
<span>那咋办嘛</span><br>
<span>那咋办嘛</span><br>
<span>那咋办嘛</span><br>
<span>那咋办嘛</span><br>
</p><p><b>ZATEmkIII: </b><br>
<span>马克思主义救中国不是白说的</span><br>
</p><p><b>牙晓: </b><br>
<span>表姐在上海，给小孩幼儿园老师红包现在你猜怎么给？用快递！中国人那，心思活范的很，东方就是一只母鸡，不要什么东方巨龙自我感动了。土地农耕制出来的国民不要将什么合作逼逼逼了了</span><br>
</p><p><b>牙晓: </b><br>
<span>表姐在上海，给小孩幼儿园老师红包现在你猜怎么给？用快递！中国人那，心思活范的很，东方就是一只母鸡，不要什么东方巨龙自我感动了。土地农耕制出来的国民不要将什么合作逼逼逼了了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1855191[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>对目前腐败的新形态，个人看到的一点现象[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1855191-1-1.html</link>
      <description>对目前腐败的新形态，个人看到的一点现象&#13;
首先要说的是，这几年这么搞下来还是有效果的。比如很多环节收敛很多了不敢这么乱来了，又比如很多地方政府把各单位办事柜台都集中到一个政务大厅里了。这样你一套跑下来要省事很多。
&#13;
然后呢，就我个人看到的一些新的或隐晦的腐败简单的举3个例子：
&#13;
一、一个地方的路面，明明好好的什么问题也没有全部刨开铺新的地板砖。过一段时间又刨开，又全部铺新的另一种花纹的地砖。如此往复，一年之内短短的我就看到如此反复了至少4次。除去中间贪污的，关键是这个没有任何实际效果只是在白白消耗和浪费。
&#13;
二、因为某种需求，政府要大批量的换一批设备。然后这个设备下文的要求中，有的是很奇怪的很莫名其妙的。然后知道此事的领导，就让手下悄悄的按这个要求去准备公司到时就基本只有它一家能够符合要求招标中。关键这中间多的这一道环节又是一道损耗，没有任何用。
&#13;
三.腐败贪污变的更隐晦了不敢就这么明目张胆的就这么在办公室收或者直接收了，而是要私下通过他信任的人悄悄收。甚至换一种形式收不敢直接给钱票子，至于手下那些小的和基层办公的。就通过消极怠工的方式，来对抗国家和发泄灰色实际上就是腐败收入少了的不满。
&#13;
如果没有腐败最后了，我想说一句我早就想说很多次的话了美国早就不敢在很多领域跟我们叫板了。 </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>遥照_: </b><br>
<span>ykrank 发表于 2019-8-23 12:14</span><br>
<span>蠢到一定程度了，以至于我都认为是老爸的号传给中二的儿子了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi Note 3, Android 9上的...</span><br>
<span>早年这种拉不下脸就改称在钓鱼的叫自己给自己找台阶下。有人缘的还会拉个亲友来一唱一和。不过人都要脸，这样玩的人以前渐渐没了。看到个当年的号又捡起这种把戏真是相当有喜感，估计真是卖号了。</span><br>
</p><p><b>肥肚肚: </b><br>
<span>为什么不修新的路</span><br>
</p><p><b>霜与火: </b><br>
<span>DABIANTAI 发表于 2019-8-22 16:07</span><br>
<span>首先要说的是，这几年这么搞下来还是有效果的。比如很多环节收敛很多了不敢这么乱来了，又比如很多地方政 ...</span><br>
<span>某领导：有个数据供应商你谈个合作</span><br>
<span>业务：质量不好</span><br>
<span>领导：反正你得谈成一个</span><br>
<span>目睹同事受了这个罪</span><br>
</p><p><b>fengzijiang: </b><br>
<span>你来错地方了，你应该考公务员</span><br>
</p><p><b>changdrod: </b><br>
<span>DABIANTAI 发表于 2019-8-23 12:04</span><br>
<span>另外，要彻底杜绝这种就要从它们的子女入手。特别是在中国。</span><br>
<span>因为，特别中国很多人贪的时候就想就算我 ...</span><br>
<span>贪官一家老小都进去的可不少</span><br>
</p><p><b>寺川愛美: </b><br>
<span>團長你在幹什麼啊團長這裡能釣到哪個貪官嗎</span><br>
</p><p><b>iranaikimi: </b><br>
<span>只要制度是人在維護就不可能杜絕腐敗 這事擱朱重八身上都沒轍 </span><br>
</p><p><b>dstar: </b><br>
<span>我以为你们又在讨论YPM</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>说起来市政综合管廊的事推得怎么样了？似乎没动静了？</span><br>
</p><p><b>seraph198019: </b><br>
<span>sionlnm 发表于 2019-8-22 16:28</span><br>
<span>古代贪污剥皮实草都止不住，估计要监察制度上改革了</span><br>
<span>有现成的例子不敢用而已，放权给人民监督哪还有腐败的问题</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>果然下午又上来看了下有的人气急败坏只能阴阳怪气的回两句了，你们能多来花样吗我都看腻了？</span><br>
</p><p><b>卑鄙无耻咕哒包: </b><br>
<span>惊了，我说怎么我家楼下的路总是刨了又修，修了又刨。不管我换哪里租房子，一定楼下的路要被刨一次，好好的路恶心人走不了，一下雨全是泥巴</span><br>
</p><p><b>杰克叔叔: </b><br>
<span>HMSWarspite 发表于 2019-8-22 16:48</span><br>
<span>自个儿关起门来吃饭也是这么讲的，要不聊些啥，一带一路么。</span><br>
</p><p><b>烂菊花: </b><br>
<span>很多你看上去的重复浪费，在zf眼里是大量就业岗位，为社会稳定做了不少贡献</span><br>
</p><p><b>hang_on: </b><br>
<span>lz真的不是大号巨魔吗……</span><br>
</p><p><b>cym887: </b><br>
<span> 本帖最后由 cym887 于 2019-8-23 18:02 编辑 </span><br>
<span>陳真   |2018.03.14 20:59   |   #</span><br>
<span>各位同學，別說給我笑了，你們一定都還沒有四十歲，所以才會對政治這麼單純。你們貼的這東西一點都看不出政商關係啦，只看得出絲毫不具意義的一種零用錢記錄。柯建銘只有八千多萬？真是太小看人了，酒店交際喬事的花費恐怕都不止這些。這些零用錢的後面，至少要再加上一至三個零，也許才比較接近事實。 </span><br>
<span>政治人物這工作，投資報酬率非常高，一本萬利，撈錢方式千千萬萬種，足以寫成一本厚達千頁的教科書，但總的來說大約有三種，一種合法，一種非法，一種以合法掩飾非法。 </span><br>
<span>所謂以合法掩護非法，方式就有千百種，比方說，明明非法，但法院是他們家開的，所以保證不會有事。就算有事，最後也會搞到一點事都沒有，真的是 "揪感心" 耶。台灣法官對於權勢者總是很窩心，很體貼，就算罪證昭彰，眾目睽睽，難以脫罪，但還是可以拖拖拖，以拖待變，拖到天長地久，最後要搞到三審定讞，可以拖上幾十年。倘若你想看到政治歹徒們被打入監牢，只好等下輩子再說了。 </span><br>
<span>很想舉些實例，但怕小命難保。不過我還是隨便可以講幾個常見模式，比方說內線交易，保證個個是股神，這個才是大賺，人家哪看得上什麼政治捐獻規定的每個人僅限十萬元；這一點錢，炒股手續費都不夠。 </span><br>
<span>還有比方說都更，都市更新，或土地重劃，原子筆畫一畫，明天就是千百倍的暴利進了口袋；原本一坪也許五千元，原子筆一畫，農地變建地，文教區變商業區，馬上一坪變五十萬、一百萬都有可能。不信你去注意一下，為什麼這些政商名流個個都那麼厲害，難道是未卜先知？某個區域今年要土地重劃，他去年就已經把周邊土地全給低價搜括了。 </span><br>
<span>還有比方說，沒有價值的山坡地，也許一坪五百或一千，買一座山，假若一千坪，就算你一百萬好了。可是，明明這是農地或山坡地，但他神通廣大，居然可以蓋大樓，也許蓋個靈骨塔，一個塔位賣你二十萬好了，倘若三千個塔位，那就是六億進了口袋。 </span><br>
<span>可是，這不是違法嗎？台灣是民主聖地，自由寶島，違法又怎麼樣？你有膽就去揭發啊，看你有幾條命可活。 </span><br>
<span>難道你以為這些只是黑道魚肉鄉民的作為？當然不是，沒有政治上的白道，哪來地方上的黑道？白道的白天，恐怕都比黑道的黑夜還更黑。 </span><br>
<span>當然，政治人物不會笨到自己掛名當股東，等著你來揭發，他總是會有無數的收錢管道與人頭。 </span><br>
<span>非法的部份講不完啦，要講完恐怕得講到後年中秋。合法掩飾非法的部份更是微妙複雜，比方說表面上公正公開的招標，其實工程要包給誰早已決定，環評過不過，也早已決定，萬一真的擺不平，大不了派出長槍隊，賞你幾顆子彈，只是兵家常事。你看綠營的什麼慶富案，納稅人幾百億白花花的銀子就這樣沒了，明目張膽囂張跋扈的官商勾結，會有事嗎？會繩之以法嗎？當然不會。 </span><br>
<span>另外就是無窮無盡的無數採購之回扣，其中以所謂秘密外交及軍購最為搶手，甜頭動輒數十億數百億，只要寫個 "機密"，就全由人渣們任意吃喝了；隨便幹上一票，都是你我一般人就算辛苦工作五千年、從周朝工作到現在，也絕對賺不到的天文數字般的暴利。 </span><br>
<span>至於像賣官鬻爵之類的就不用說了，打從三十年前的黨外時代起，黨外的一些政治明星們就開始賣官位：想當科長，很簡單啊，一百萬拿來；想當處長，很簡單啊，行情價若干等等等。我講的這些，不管是來黑的，來武的，或是來陰的，來文的，全都是有人證物證的，只是不敢點名，也無法點名，因為一旦點名，就勢必得牽扯出一堆人證。 </span><br>
<span>問題是，沒有人會願意出面做證，而法院也絕不可能偵辦。人渣黨一上台，馬上把旨在打老虎的特偵組給廢了；特偵組被廢除解散後，人渣政客們更是可以高枕無憂為所欲為了。 </span><br>
<span>大家心知肚明，台灣有幾個法官檢察官是有膽子的？欺壓弱勢很凶猛，威風十足，動輒小案大辦，沒案都能給你弄出案子來，增加辦案績效。但是，對於權勢者卻很 "溫馨" 很 "體貼"，揪感心ㄟ。阿扁之所以被抓入獄，那是因為綠營內部率先窩裏反，進而鼓動民情，法官才敢辦。 </span><br>
<span>你看，阿扁的一堆尚未結案的案子，不是以生病為藉口而停止審判多年嗎？前一陣子，停辦時間到了，依法必須重啟審判，結果綠到爆的所謂監察委員、阿扁提拔的陳師孟，大喝一聲說 "給恁爸重啟審判試試看，絕對會給你好看！" 結果，所有法官竟然瞬間踩煞車，又不辦了。天底下竟然有這種司法！ </span><br>
<span>至於所謂合法的部份，一樣罄竹難書，雞犬昇天的事就不用說了，幾萬個職位在綠營手上，想給誰就給誰，親朋好友及同志們，看你喜歡哪個工作，不用客氣，儘管自己挑，而且保證 "錢多事少離家近，免經驗可"。很多所謂工作，什麼顧問啦，諮詢委員啦，資政啦，一年開會開不到兩次，每年幾百萬元就自動進了口袋。 </span><br>
<span>你知道嗎？政府一年編個兩千億預算養上千個所謂基金會，大多是一些稀奇古怪的養蚊子基金會。基金會是什麼東西？就是犒賞自己人、拉攏各路人馬的一種提款機。只要政府捐助不超過基金會收入的一半，就不需要受到任何監督，完全不透明，愛怎麼花就怎麼花，愛怎麼撈就怎麼撈，而且董監事往往個個坐領高薪，啥事也不用幹，每年幾百萬甚至幾千萬的銀子就自動進了口袋。 </span><br>
<span>跟基金會類似的，就是幾千家上市上櫃公司的所謂獨董或各種董監事與顧問或董事長總經理等等等。你看，綠營的前行政院長林全，他每天什麼事都不用做，就靠著幾家公司的董事身份就能一年坐領兩千多萬的乾薪。而且，你要知道哦，林全畢竟還是綠營裏頭極少數算是很乾淨清廉的人，就有這等收入，更不用說其他貪得無饜的豺狼虎豹了。 </span><br>
<span>難道這些人每年坐領千萬乾薪是因為他們很有才華很有能力？因此身兼多職？當然不是。而是因為他們是綠的，是自己人，是權勢者，可以有效圖利於背後金主，給個幾千幾百萬算什麼。 </span><br>
<span>另外，還有數不清的各種國營事業，也是撈錢的來源之一，這事若要說清楚，恐怕得說到後年端午節才說得完。 </span><br>
<span>稍微岔開一下主題，舉一個根本不重要的人為例，叫陳錦稷，留學英國一年，在倫敦政經學院唸了碩士，在淡江完成博士學位，念經濟；看其文章，學識平庸，無甚特長，但因家世顯赫，成為綠營所刻意栽培的明日之星。如果我沒記錯，他的岳父就是鄭深池，鄭就是兆豐金控董事長，長榮總裁張榮發的女婿。 </span><br>
<span>這位陳錦稷同學，1975年生，現在才四十三歲，但你看他的履歷，隨便一列就是一長串，真要寫完，得寫上好幾頁A4紙。這麼多職位，憑什麼？憑他很有才華嗎？別說給我笑了。 </span><br>
<span>台灣金控獨立董事（現任） </span><br>
<span>台灣金控/台銀人壽獨立董事 </span><br>
<span>富邦金控/富邦人壽/富邦產險獨立董事 </span><br>
<span>中華民國期貨業商業同業公會顧問 </span><br>
<span>財政部公益彩券監理委員會委員 </span><br>
<span>中央公共債務管理委員會委員 </span><br>
<span>行政院政務顧問 </span><br>
<span>行政院國際經貿策略小組產學諮詢會委員 </span><br>
<span>台北市政府市政顧問 </span><br>
<span>台中市政府研究發展考核委員會委員 </span><br>
<span>台中市政府公共債務管理委員會委員 </span><br>
<span>屏東縣政府公共債務管理委員會委 </span><br>
<span>新台灣國策智庫主任 </span><br>
<span>雲林縣政府財政局局長 </span><br>
<span>中華開發工業銀行資深襄理 </span><br>
<span>台糖公司諮詢委員 </span><br>
<span>財團法人新境界文教基金會副執行長 </span><br>
<span>財團法人青平台基金會董事 </span><br>
<span>社團法人台灣公共議題研究協會理事 </span><br>
<span>社團法人台灣財稅人權保障協會理事 </span><br>
<span>社團法人英國倫敦政經學院台灣校友會理事 </span><br>
<span>你看這份履歷裏頭，有一個最重要的職位之一就是新境界文教基金會副執行長，這個基金會的董事長就是蔡啥小，副董事長是邱義仁和前行政院長林錫耀，邱、林兩人同時也是民進黨選舉對策委員會的操盤手。 </span><br>
<span>人渣黨上台後，最積極做的事之一就是追殺國民黨，以所謂追討不當黨產為藉口，要把國民黨的金脈全數砍斷，讓它彈盡援絕，氣絕而死。但是事實上，人渣黨的不當黨產和無數的基金會 (所謂政黨附隨組織)，絕不亞於國民黨之腐敗與貪婪，無數烏七媽黑的官商勾結與政治操弄，就是藉著這類所謂基金會充當白手套來進行。 </span><br>
<span>人渣黨掌權後所設立的擴權撈錢黑機關一大堆，什麼 "不當黨產處理委員會" 就是其中一個最惡質最荒唐全然違法無惡不作的黑機關，類似東廠錦衣衛。其它像什麼新南向辦公室以及一堆巧立名目的官方基金會及黑機關，更是數不清。 </span><br>
<span>除了這些官方性質的擴權濫權撈錢黑機關之外，許多綠營政治人物也都各自設有基金會，做為一種個人提款機，一種官商勾結擴大影響力的金脈人脈與政治操弄平白，全然不透明。我們每個人再累也得辛苦工作，比方說我要償還房貸，最少得工作到70歲。但是，請你告訴我，哪個政治人物有在工作？完全不用，照樣吃香喝辣，好像他家在印鈔票似的，因為撈錢管道實在太多太多了。 </span><br>
<span>人渣黨無數的基金會，無數的附隨組織，但他卻只公開承認了新境界文教基金會，說是該黨的 "唯一" 附隨組織。這是睜眼說瞎話。不過，這不是我現在想要說的重點。我要說的是，新境界基金會之於人渣黨，差不多就猶如CIA的化身--民主輸出基金會(NED) 以及一些所謂智庫 (例如不久前寫過的 Richard Armitage 及黑暗王子 Richard Perle、Rumsfeld 等人之 " The Project for the New American Century " 及 " Project 2049 Institute " 等所謂智庫) 之於美國政府；不光是錢的運作與掠奪，不光是政商人脈之掛勾，更是一種結合黨、政、軍、商、學與所謂社運之複合體，掌控真正的政治權力走向。 </span><br>
<span>最近常被人批評的北農總經理吳音寧，大家講到她，似乎把她看成一種無能的小公主、小白兔。事實上，專業上也許無能，但她可不是小公主，也不是小白兔，黨政軍商學關係涉入之深，豈是一朝一夕。比方說，她就是新境界文教基金會的董事，而且已連任許多年。現在是第十屆，董事名單如下： </span><br>
<span>蔡英文、洪耀福、段宜康、柯建銘、陳菊、邱義仁、王震緯、王榮璋、平路、何飛鵬、吳念真、吳音寧、林萬億、施俊吉、胡勝正、陳正然、陳聖德、黃育徵、黃淑德、鄭英耀、顧立雄。 </span><br>
<span>這樣一個基金會，表面上不太為人所知，事實上具有極大決策力，主導政治走向。總之，吳同學並不是一個什麼都不懂的小白兔，她只是其職務之專業不懂，至於其它政治上的種種狗皮倒灶，肯定十分內行。 </span><br>
<span>另外，插播一個題外話，你看裏面也有負責東廠錦衣衛(所謂不當黨產處理委員會) 的顧公公，顧立雄。他除了掌管追殺敵人的東廠廠主之外，而且還是金管會主委，掌管全台灣的金融與產業，權力真的比天大，違法濫權，毫無一絲羞恥心。 </span><br>
<span>比方說，依照人渣黨自己通過的 "不當黨產處理條例第20條" 的規定，該會委員須超越黨派，依法公正行使職權，不得參與政黨活動。請問有人會覺得顧公公不是人渣黨的打手，沒有參與政黨活動，並且 "超越黨派" 嗎？連人渣黨自己都公開承認新境界文教基金會是該黨的附隨組織，而顧公公不但深深參與該黨活動，充當打手，而且還是人渣黨公開承認的附隨組織的董事之一，位高權重。這叫做 "超越黨派，公正行使職權" ? </span><br>
<span>我這是今天利用看診空檔時間匆匆忙忙零零碎碎的時間寫的，寫得很簡略，因為若要詳細說明政客人渣及其一大票走狗們如何撈錢，恐怕得寫成好幾本書才寫得完。 </span><br>
<span>總之，各位同學別太單純，你們說的那些所謂政治捐獻，那個是零用錢啦。當然，光是這樣一些零頭，就遠遠不是我們一般人辛苦工作一輩子所能獲得。台灣政治之腐敗貪婪與齷齪，一言難盡，而這一切全是以民主之名，唬得腦殘人士們一愣一愣的，而且還引以為榮。但你可別以為檯面上那些人，包括人渣政客底下的那一大票走狗們真的在追求什麼民主。這些人精明得跟什麼似的，所謂民主自由與什麼碗糕台獨，只是一種撈錢奪權的手段。徒法不足以自行或者说 除非有聪明药，否则这个充满脑残的世界无药可救</span><br>
</p><p><b>李田所1919: </b><br>
<span>地球就是个大粪坑，东亚最臭</span><br>
</p><p><b>cym887: </b><br>
<span> 本帖最后由 cym887 于 2019-8-23 18:29 编辑 </span><br>
<span>李田所1919 发表于 2019-8-23 18:09</span><br>
<span>地球就是个大粪坑，东亚最臭</span><br>
<span>这二十年来，豺狼当道，人渣横行，忠良之士却饱受污名与践踏，归根结底问题仍是在于人民实在太好骗，特别是年轻一代，真的是大多近乎脑残。这样讲很不礼貌，听起来好像很骄傲，但我还能用什么样更谦和含蓄的方式来诉说这个可悲的基本事实呢？</span><br>
<span>昨天学姊跟我讲了个笑话，我觉得挺有意思。她说，"民主就是一群火鸡，投票赞成圣诞节。"依我看，台湾恰恰就是这么一回事。人民被诈骗集团操弄与洗脑，认贼作父，亲手葬送自己原本灿烂辉煌的前景。自欺欺人，宁不悲乎？ </span><br>
<span>你这样讲 川普要不高兴的 最粪当然是大总统钦定海地</span><br>
</p><p><b>李田所1919: </b><br>
<span>HMSWarspite 发表于 2019-8-22 16:48</span><br>
<span>自个儿关起门来吃饭也是这么讲的，要不聊些啥，一带一路么。</span><br>
<span>领导希望你们把嘴闭紧咯</span><br>
<span>要不指定妹你们好果汁吃</span><br>
</p><p><b>奶绷子: </b><br>
<span>这三种手法一直都是这样运作的，之不够我们这里的运作方式有些变化</span><br>
<span>1，换马路牙子，从水泥砖、水磨石，大理石，几年就要换一次。修路，车不多的偏僻小路，过个7~9年就要全程重铺以下，实际上路面根本就没有破损。</span><br>
<span>2，招标法规定，必须要有三家以上设备供应商投标才能招标，而且没有一项否决，只有扣分项。一边做法都是把要求写得千奇百怪和特别刁钻，让意向公司自己在找两个供应商陪标。或者感觉把项目弄成涉密项目，可以邀标，更方便操作。</span><br>
<span>3，必须变得更隐晦，但是还能感觉出大猫腻。前几年我们单位的项目都是用市里规格比较大的招标公司，项目审计用的是财政局免费的审计公司。后主管财务的l领导换人了，也换掉了以前常用的招标公司，审计改成私人的收费公司。我们部门自己好几个项目的标书和要求被负责招标的财务采购部门和招标公司合伙给改了参数，以至于最后项目做出来不是很满意，后来抓到一次漏洞，让某个公司狠狠的掐这个漏洞，举报招标公司，把这个招标公司废掉了，之后的我们部门的项目顺利很多。</span><br>
</p><p><b>GUNDAMER: </b><br>
<span>某领导：我嫂子她哥是卖红酒的，你们以后有需要可以去看看</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>有个更明白的对比比如有的人提到过的招标咨询什么的，我做一个简单的对比就行了：无论是大到科学家用自己的研究成果获得诺贝尔奖、得到国家奖励和社会荣誉，科研人员用自己的成果注册专利出售获益。还是小到90年代开始就有的，很多普通人起早贪黑，每天餐饮卖小吃一份赚1、两块钱量大赚幸苦钱。几年就在当地买了几套房，子女生活都不错。等等。这些无论是他自己得意的说，还是别人以后朋友、亲戚等问到怎么富贵了他们都可以坦荡荡的说出原本的缘由。而那些利用信息不对称，暗箱操作和对自己手下和给了好处的人提供信息和审批渠道的。他们有哪一个，敢在事成之后公开摆明了说出来我是这么这么帮他操作的，因为我的操作这事只有找我才能办成或省钱，请大家以后尽管都来找我吧？</span><br>
<span>但凡是敢公开说出来的，一般都是没问题的。不敢公开说出事情的，都是有问题的。</span><br>
<span>那些有问题的不叫咨询，那是他们给自己贴的金。更准确的说法是，他们是掮客而且是低级掮客这种说法已经是对他们最大限度的容忍了。那些人甚至连低级流氓混混都不如，就是垃圾场里的脏东西。</span><br>
</p><p><b>Liveforlong哀哉: </b><br>
<span>报纸办成这个样子和他妈空谈有什么区别。</span><br>
</p><p><b>p酱: </b><br>
<span>反复挖路不就是一年经费花不完紧急花钱吗，我们国家预算就是你前一年钱没花完下一年拨款就少了，为了不影响拨款一帮人到下半年就开始想着办法把钱花掉，挖路只是其中的常规操作，多数跟腐败没啥关系，只能说是财政制度上的问题。</span><br>
<span>至于第二个招投标那猫腻就多了去了，那是真的腐败。</span><br>
<span>我看lz应该不是体制内，跟体制甚至离得很远，说的那些都是公园老大爷的水平，真正的腐败我估计你做梦都想不出来</span><br>
</p><p><b>百损道人: </b><br>
<span>干坏事都毫无创意缺乏想象力</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>askl80: </b><br>
<span>Bondrewd 发表于 2019-8-22 16:14</span><br>
<span>希望楼主能开创出一种可以避免腐败的官僚体系，定能成为千古伟人</span><br>
<span>上ai管理吧</span><br>
</p><p><b>PLD: </b><br>
<span>说一个无解的。供给侧改革，包括现在的猪肉</span><br>
</p><p><b>1573wangwj: </b><br>
<span>现在知道为啥成某些人眼中钉了不？</span><br>
</p><p><b>朽木: </b><br>
<span>黑斯廷斯 发表于 2019-8-22 18:15</span><br>
<span>旁友，我很好奇。你能说说是哪个地方，哪个部门办事吗？现在窗口敢收钱，还拿这种小钱，我是真不太信。 ...</span><br>
<span>还记得某年新闻，记者刚采访完政务大厅，车里被扔了捆人民币吗</span><br>
</p><p><b>朱卉菲: </b><br>
<span>c月光咖啡 发表于 2019-8-22 18:36</span><br>
<span>LZ没做过政府项目吧？太嫩了……</span><br>
<span>侠</span><br>
<span>坐</span><br>
<span>茶</span><br>
</p><p><b>RX-78-2: </b><br>
<span>氪金萌新 发表于 2019-8-23 12:06</span><br>
<span>AI监控，随机抽查，严刑峻法，有问题满门抄斩，宁杀错不放过</span><br>
<span>别AI了，之前某地试点大数据账户监控，待着了一大串，然后试点被叫停了</span><br>
</p><p><b>RX-78-2: </b><br>
<span>p酱 发表于 2019-8-24 18:59</span><br>
<span>反复挖路不就是一年经费花不完紧急花钱吗，我们国家预算就是你前一年钱没花完下一年拨款就少了，为了不影响 ...</span><br>
<span>喷了，为花光预算反复浪费，原来不是腐败？</span><br>
<span>你是不是觉得只有一手交钱，一手弄权才是腐败？</span><br>
</p><p><b>理想的尽头: </b><br>
<span>低成本长续航识别率靠谱的单兵监控系统有很大需求啊</span><br>
</p><p><b>黑斯廷斯: </b><br>
<span>朽木 发表于 2019-8-24 19:40</span><br>
<span>还记得某年新闻，记者刚采访完政务大厅，车里被扔了捆人民币吗</span><br>
<span>记者车里？那特么不是政府贿赂记者么，跟他说的反过来了啊。</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span> 本帖最后由 DABIANTAI 于 2019-8-25 16:59 编辑 </span><br>
<span>奶绷子 发表于 2019-8-23 19:05</span><br>
<span>这三种手法一直都是这样运作的，之不够我们这里的运作方式有些变化</span><br>
<span>1，换马路牙子，从水泥砖、水磨石，大理 ...</span><br>
<span>想到了一点新的不过这里就不发了。</span><br>
</p><p><b>氪金萌新: </b><br>
<span>RX-78-2 发表于 2019-8-24 21:42</span><br>
<span>别AI了，之前某地试点大数据账户监控，待着了一大串，然后试点被叫停了 ...</span><br>
<span>所以说不是没办法，不肯做而已</span><br>
</p><p><b>foundout: </b><br>
<span>道路返修有时候不一定是修路，是埋管线，目前的系统下，不太可能大家约约好一起埋。</span><br>
<span>第二种情况一直有，从古就有，未来也一定还会有。</span><br>
<span>第三个嘛，私人企业都会有，也是从古继承，你说咋办。</span><br>
</p><p><b>炽羽星痕: </b><br>
<span>3个例子没一个是新鲜的，楼主你是刚入社会吗</span><br>
</p><p><b>renoluo: </b><br>
<span>你以为美国没有腐败吗？美国更腐败，不过美国只许政务官腐败，不许事务官腐败，所以底层感受不到</span><br>
</p><p><b>葡萄牙的高山: </b><br>
<span>某些人都腐败了，你指望反腐？呵呵</span><br>
</p><p><b>我就再氪一单: </b><br>
<span>这算友邦惊诧吗都是经常出现的套路，见怪不怪了吧</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A3010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>欠损: </b><br>
<span> 本帖最后由 欠损 于 2019-8-25 10:42 编辑 </span><br>
<span>你干掉官僚系统这个概念都干不掉腐败吧，还有别上你爸的号</span><br>
</p><p><b>乘风除火: </b><br>
<span>LZ这文笔标点看得真难受，小学没毕业吗？</span><br>
</p><p><b>abcbuzhiming: </b><br>
<span>RX-78-2 发表于 2019-8-24 21:42</span><br>
<span>别AI了，之前某地试点大数据账户监控，待着了一大串，然后试点被叫停了 ...</span><br>
<span>不用着急，既然有效，就一定会被使用，短期的地方阻力决定不了什么。迟早的事情，就像公务员财产申报制度，开始还不是阻力重重，现在内部基本已经完成了</span><br>
</p><p><b>joymii: </b><br>
<span>来看看希望国吧：https://user.guancha.cn/main/content?id=163963&s=fwzlwzbt</span><br>
<span>美国的车友服务机构AAA AutoClub免费发送各地的城市交通图。稍微留意一下就会发现，就绝大多数地区而言，10年前的城市交通图，和现在谷歌地图上呈现的地图，并无显著差别。简言之，美国城市建成区的改造升级，近年来趋于停滞。反观中国，多数二三线城市的地图，几年间就会出现很大变化：新的道路、地铁、地标性建筑纷纷涌现出来。</span><br>
<span>LAX正在修建的轻轨全线2.25英里，一共才6站。也就是说，最多把旅客拉到租车中心和公共停车场。更要命的是，根据《洛杉矶时报的报道》，轻轨项目造价竟然高达49亿美元【1】。也就是说，该项目单位造价为13.6亿美元/公里，约合59.27亿人民币/公里。</span><br>
<span>再来对比一下中国：</span><br>
<span>南京地铁2号线一期，以地下为主，6节A车，全长25.14km，总造价128.35亿，每公里5.10亿元；</span><br>
<span>南京地铁2号线东延伸段，全高架，6节A车，全长12.68km，总造价31.06亿，每公里2.45亿元；【2】</span><br>
<span>49亿美元就干这点活，成本能比中国城市基建高出十几倍。就算美国人工成本贵，单位造价也不应该有如此巨大的差异啊？要说美国的政府采购没有猫腻，但凡有点社会阅历的人都不会相信。以前有些国内公知整日鼓吹“美国企业效率高、有本事”。而今看来，他们在“基建狂魔”面前就是个渣。按照这个趋势瞎折腾下去，美国城市的基础设施建设基本可以歇菜了。</span><br>
</p><p><b>神奇的菜刀: </b><br>
<span>现在推行项目绩效管理，还是挺期待以后的</span><br>
</p><p><b>奶绷子: </b><br>
<span>joymii 发表于 2019-8-25 13:14</span><br>
<span>来看看希望国吧：https://user.guancha.cn/main/content?id=163963&s=fwzlwzbt</span><br>
<span>美国的车友服务机构AAA Aut ...</span><br>
<span>别洗了，工程成本和效率与腐败是两码事。</span><br>
<span>发达国家的项目起草、设计、论证、招标、评标、施工、监理、验收每一部都得花钱，而施工的分包等于把这个步骤在重新走一遍，总体来说成本高，效率低。</span><br>
<span>中国将来也是往这个方向发展，成本也是越来越高的，我们这里城区市政道路，2002年修一公里只要800万，2012年是2200万，去年一公里要6000万，你说将来会不会赶超美国</span><br>
</p><p><b>joymii: </b><br>
<span>奶绷子 发表于 2019-8-25 20:20</span><br>
<span>别洗了，工程成本和效率与腐败是两码事。</span><br>
<span>发达国家的项目起草、设计、论证、招标、评标、施工、监理、验 ...</span><br>
<span>腐败也是成本的一部分……，你连这都没听说过也就不要出来混了。</span><br>
<span>如何定义腐败？这是个问题不是？</span><br>
</p><p><b>qiandai: </b><br>
<span>粉色猛男 发表于 2019-8-22 16:53</span><br>
<span>可这三个都是老路数了啊</span><br>
<span>真要杜绝腐败，给各级领导都装个随身录音器，24小时监控。再科幻一点就24小 ...</span><br>
<span>看监控视频的人也要恰饭的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>奶绷子: </b><br>
<span>joymii 发表于 2019-8-26 07:39</span><br>
<span>腐败也是成本的一部分……，你连这都没听说过也就不要出来混了。</span><br>
<span>如何定义腐败？这是个问题不是？ ...</span><br>
<span>那你意思我国比美国要清廉么？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1855191[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>对目前腐败的新形态，个人看到的一点现象[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1855191-1-1.html</link>
      <description>对目前腐败的新形态，个人看到的一点现象&#13;
首先要说的是，这几年这么搞下来还是有效果的。比如很多环节收敛很多了不敢这么乱来了，又比如很多地方政府把各单位办事柜台都集中到一个政务大厅里了。这样你一套跑下来要省事很多。
&#13;
然后呢，就我个人看到的一些新的或隐晦的腐败简单的举3个例子：
&#13;
一、一个地方的路面，明明好好的什么问题也没有全部刨开铺新的地板砖。过一段时间又刨开，又全部铺新的另一种花纹的地砖。如此往复，一年之内短短的我就看到如此反复了至少4次。除去中间贪污的，关键是这个没有任何实际效果只是在白白消耗和浪费。
&#13;
二、因为某种需求，政府要大批量的换一批设备。然后这个设备下文的要求中，有的是很奇怪的很莫名其妙的。然后知道此事的领导，就让手下悄悄的按这个要求去准备公司到时就基本只有它一家能够符合要求招标中。关键这中间多的这一道环节又是一道损耗，没有任何用。
&#13;
三.腐败贪污变的更隐晦了不敢就这么明目张胆的就这么在办公室收或者直接收了，而是要私下通过他信任的人悄悄收。甚至换一种形式收不敢直接给钱票子，至于手下那些小的和基层办公的。就通过消极怠工的方式，来对抗国家和发泄灰色实际上就是腐败收入少了的不满。
&#13;
如果没有腐败最后了，我想说一句我早就想说很多次的话了美国早就不敢在很多领域跟我们叫板了。 </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>蛋黄酱Release: </b><br>
<span>中科大还是哪不是设计了一套反腐ai么</span><br>
<span>说是命中率太高被叫停了</span><br>
</p><p><b>草莓花生酱: </b><br>
<span>造成腐败的是人性而不是制度，再好的制度也不可能根除腐败。至于现在的情况，只能说看不到反腐败取得的成绩的是蠢，借一些仍然存在的腐败现象来阴阳怪气攻击反腐败是坏。</span><br>
</p><p><b>爱吃冻鳗的猫: </b><br>
<span>粉色猛男 发表于 2019-8-22 16:53</span><br>
<span>可这三个都是老路数了啊</span><br>
<span>真要杜绝腐败，给各级领导都装个随身录音器，24小时监控。再科幻一点就24小 ...</span><br>
<span>都列出科幻了，那不如彻底一点，除了根本决策集中在十几个人类手中，具体政务处理全部扔给大量和看起来和真人无异ai机器人（没有欲望）不是更好</span><br>
</p><p><b>飞姆托: </b><br>
<span>粉色猛男 发表于 2019-08-22 16:53:37</span><br>
<span>这还不简单，把监控人员和设备程序员腐败掉不就好了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>8822: </b><br>
<span>cym887 发表于 2019-8-22 17:32</span><br>
<span>腐败是人性的一环 千年后也不会改变的</span><br>
<span>伟大的工程要建三百年，区区的小事六年国建</span><br>
<span>小小的岛国，肮脏的台北，贪官污吏，一手遮天</span><br>
</p><p><b>julius0147: </b><br>
<span>个人觉得，如果片面简单化一点把腐败理解为一种利用广义的信息差来谋取超额利益的形式，那么及时没有腐败，也会有其它形式攫取这些利益吧</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>一、一个地方的路面，明明好好的什么问题也没有全部刨开铺新的地板砖。过一段时间又刨开，又全部铺新的另一种花纹的地砖。如此往复，一年之内短短的我就看到如此反复了至少4次。除去中间贪污的，关键是这个没有任何实际效果只是在白白消耗和浪费。</span><br>
<span>这个不是新形态，从九几年就开始这么玩了。很多地方骂三天两头把修好的路挖开就是搞这种事情</span><br>
</p><p><b>lzs631127: </b><br>
<span>比如说我办个证件，完全合法合规，不给窗口办事的塞个红包人家给我说准备材料一样一样的说，我tm跑两个星期也办不下来，我夹个50递进去，人家一次材料就搞好，我也很emmmm</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>黑斯廷斯: </b><br>
<span>lzs631127 发表于 2019-8-22 18:09</span><br>
<span>比如说我办个证件，完全合法合规，不给窗口办事的塞个红包人家给我说准备材料一样一样的说，我tm跑两个星期 ...</span><br>
<span>旁友，我很好奇。你能说说是哪个地方，哪个部门办事吗？现在窗口敢收钱，还拿这种小钱，我是真不太信。</span><br>
</p><p><b>zxlice: </b><br>
<span>lzs631127 发表于 2019-8-22 18:09</span><br>
<span>比如说我办个证件，完全合法合规，不给窗口办事的塞个红包人家给我说准备材料一样一样的说，我tm跑两个星期 ...</span><br>
<span>录音录视频举报啊！</span><br>
</p><p><b>caine4u: </b><br>
<span>我能想到的杜绝方式就是ai执法，还是不受外界控制的ai才可能杜绝，就好像全国一个大服务器玩网游，但人类又不可能把命交到ai手上</span><br>
</p><p><b>libindi: </b><br>
<span>家附近也是路面突然拆了换新的，然后新的比原来的丑好多。</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>其实呢，我在第10楼搞了一个小小的实验。</span><br>
<span>就是想到了某些人会那么回，所以做了一个小尝试其实我第10楼的话是早就打好了的。复制粘贴后故意等了10分钟没看才发出去，发出去的一瞬间就看到已经有大概10个回复了。还是忍住没看又等了将近2个小时现在来看，果不其然啊果然有极少数人那么回了。说是极少数大概有2点：1.是它们是带着屁股来搅水的，对它们根本就没有必要回复。只需要补一句，请继续你的表演希望让我看到点新意。2.同时大多数这么回了的人是真的不知道，我其实是知道这些现象和手法是早已有之的。大多数人肯定不同，都是来正常讨论这是好现象。</span><br>
<span>另外补充说几点，极少数人常用的借口都还有比如你国家太大了不好管。但如果你让它们具体细化到举出实例，比如哪个地区要不好管原因是什么？那些地区好管，原因是什么？不好管的地区用过哪些手法尝试，所以失败了等等？只要这么一细化，一斗硬它们就完蛋了。遏制这些的手法，人类社会确实是一点一点的在进步。而它们是根本不来跟你讨论怎么进步而是为了让你不要管束他。这些借口呢，还有很多就我知道的就不一一举例了。但还是那句话，让他们一举实例一细化逐项对应去讨论他们就完蛋了。这些人说的表面有理的大道理，用我上面说的那种手法基本就都破解和现形了。</span><br>
</p><p><b>c月光咖啡: </b><br>
<span>LZ没做过政府项目吧？太嫩了……</span><br>
</p><p><b>大江户战士: </b><br>
<span>美国式腐败解决法：只要让行贿合法就不会有非法的腐败了</span><br>
</p><p><b>你妈的为什么: </b><br>
<span>lzs631127 发表于 2019-8-22 18:09</span><br>
<span>比如说我办个证件，完全合法合规，不给窗口办事的塞个红包人家给我说准备材料一样一样的说，我tm跑两个星期 ...</span><br>
<span>这哪里还这么土？中西部还是河南河北还是东百</span><br>
</p><p><b>安静躺在江面上: </b><br>
<span>omoito 发表于 2019-8-22 17:11</span><br>
<span>关于道路重复开挖这事，我也算是知晓一二，随口解释两句，信不信由你们</span><br>
<span>首先，这事和贪污腐败没啥 ...</span><br>
<span>这种情况全国都差不多，去做协调的人最少也得副县长一级，然后费了精力拿不到什么利益。干这行的谁不精？所以很少人去做</span><br>
</p><p><b>mrlunzer: </b><br>
<span>我还以为是什么新套路，结果就楼主这三个玩烂的……</span><br>
</p><p><b>omoito: </b><br>
<span>安静躺在江面上 发表于 2019-8-22 19:35</span><br>
<span>这种情况全国都差不多，去做协调的人最少也得副县长一级，然后费了精力拿不到什么利益。干这行的谁不精？ ...</span><br>
<span>哪用得着副县长级别，一个科室就能干的活，现在的问题是单个科室人不够，因为深圳公务员编制太少。然后现在有些辖区局内部在洗牌，重新分科室职责，最后需要招标找公司派人驻点来帮忙统筹占道事项，所以才需要比较多的时间</span><br>
<span>这活公务员干不来，只能事业编或者外派驻点的人来干</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>反腐有一点不好就是禁止吃喝，那些贪官本来普遍三高这下反而活健康了，本来过几年就嗝屁了现在身体倍儿棒还能再贪五百年。</span><br>
</p><p><b>转战千里: </b><br>
<span>ufo2222 发表于 2019-8-22 16:09</span><br>
<span>纪委举报走起，各地纪委正愁没典型</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>第一种情况根本不算腐败啊~每个月都有纪委案件通报的，这种情况一起都没有~第二种也不算腐败啊，估计是楼主搞错了定向采购和招标了吧，政府采购设备是可以定向采购的</span><br>
</p><p><b>RX-78-2: </b><br>
<span>苏西踩到我了 发表于 2019-8-22 16:27</span><br>
<span>魔都有些腐败都进化到不知道能不能称为腐败了，比如说一个比较复杂的项目，对项目很了解的某公务员帮助某商 ...</span><br>
<span>错了，这本质上还是腐败</span><br>
<span>什么堂堂正正？无非就是掌握或者提前掌握一些消息而已，本质上还是泄密</span><br>
</p><p><b>zhenniuren: </b><br>
<span>lz这是来带的什么节奏</span><br>
<span>这三个是新的形态？再回去看一遍肖申克的救赎</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>今早起来看了下，有两个人又是根本不看帖回呢还是故意的哈。</span><br>
<span>比如一个路面说事的，我明明说清楚了是一年内不下4次地砖换不同的花样，每次都是干换地砖这种事情它却说不同部门干不同的事？在说啥呢。</span><br>
<span>再补充一句，其实那个路段我是3年内都看到不停的在换。那些人这些下作的手段，都不带遮掩的。我是其中一年次数记得特别清楚，才说的。</span><br>
<span>又比如另一个，我明明说清楚了他提前拿到了信息和要求不公开，就他一个人去做准备了然后就只有那公司能中标。然后那人往定向招标方面引，他是故意的吧？</span><br>
<span>以后这种不看帖或者不看完帖就回的，一概不理。</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>RX-78-2 发表于 2019-8-23 10:41</span><br>
<span>错了，这本质上还是腐败</span><br>
<span>什么堂堂正正？无非就是掌握或者提前掌握一些消息而已，本质上还是泄密 ...</span><br>
<span>对的，这些人居然还想用些好听的说辞来给自己当遮羞布了。</span><br>
</p><p><b>cleaner: </b><br>
<span>苏西踩到我了 发表于 2019-8-22 16:27</span><br>
<span>魔都有些腐败都进化到不知道能不能称为腐败了，比如说一个比较复杂的项目，对项目很了解的某公务员帮助某商 ...</span><br>
<span>那么这个公务员为什么不下海做咨询公司（或者其他类似名目），合法经营</span><br>
</p><p><b>sdhgak1234: </b><br>
<span>LZ起个标新立异的标题，一副指点江山的嘴脸结果就丢了三个老套路出来，还打算抢占道德制高点不许别人喷？</span><br>
<span>就好像跑去召集媒体号称自己发现了地球是圆的一样，不服你去实名举报啊，来论坛装什么高人？</span><br>
</p><p><b>cstljn: </b><br>
<span>二、因为某种需求，政府要大批量的换一批设备。然后这个设备下文的要求中，有的是很奇怪的很莫名其妙的。然后知道此事的领导，就让手下悄悄的按这个要求去准备公司到时就基本只有它一家能够符合要求招标中。关键这中间多的这一道环节又是一道损耗，没有任何用。</span><br>
<span>______________________________________________________________________________________________________________________</span><br>
<span>作为相关行业从业人员，其实这种情况还是可以细分的：</span><br>
<span>1.真猫腻腐败</span><br>
<span>2.如果使用单位已经长期跟设备/软件提供商建立了长期合作关系，不愿意承担更换服务商的成本，自然会选择这么做。至于合不合理里面是不是有猫腻，这个仁者见仁智者见智</span><br>
<span>3.先上车后补票，这在政务软件项目中是非常常见的，领导告诉你，我2个月后要某某成果，因为更上面的boss要来看，如果你是负责人，你是慢慢去招标，还是赶紧找个信得过的合作伙伴先搞？2个月后应付完领导，该补票了，如果补票过程中出了岔子，以后谁敢跟你合作干这种事？</span><br>
</p><p><b>是风: </b><br>
<span>ebox 发表于 2019-8-22 16:41</span><br>
<span>我们这政府缺钱了tm盖公交车站，更tm气人的是还没盖全就跑路了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BKL-AL20, Androi ...</span><br>
<span>钱呢？</span><br>
<span>—— 来自 OPPO R11s, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>碰到过类似第二种的情况，但大多数时候条件是苛刻了一点，但这些条件也不能说是完全没用，对我方其实是有利的，而为满足这些条件而增加的成本是不是经济，也算不出来。</span><br>
<span>能采取的措施，只有加强设备的后续维护和供应商质量评定，只要质量、性价比过得去，也就算了。</span><br>
</p><p><b>kong78: </b><br>
<span>DABIANTAI 发表于 2019-8-22 18:34</span><br>
<span>其实呢，我在第10楼搞了一个小小的实验。</span><br>
<span>就是想到了某些人会那么回，所以做了一个小尝试其实我第10楼 ...</span><br>
<span>继续继续，提弊病，这些腐败方式常上网的谁不知道？不说其它国家，土方、电力等哪个公私行业没有一堆类似弊病。</span><br>
<span>然后呢，怎么解决，怎么通过什么监督方式辨别这些行为的正常需求和腐败企图？</span><br>
<span>啥都不提就会一个劲的带节奏骂网友，所以你发这贴就是为了发泄的？</span><br>
</p><p><b>是风: </b><br>
<span>best32167 发表于 2019-8-22 17:01</span><br>
<span>江浙沪这边习惯雁过拔毛，不像穷地方杀鸡取卵</span><br>
<span>有些根本没有钱经手，各种利益交换 ...</span><br>
<span>东北极端是不给钱鸡都别想进来</span><br>
<span>—— 来自 OPPO R11s, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>某些人提到的ai, 其实就跟外星人入侵一样是独立第三方跟你没有利益瓜葛或者它不在乎你这点利益的思路。</span><br>
<span>另外这种掌握了信息泄密或者自己单独准备的，本质上跟美国股市里内幕交易是一回事本质很相近。要杜绝这种必须就假设有罪彻底执行，凡是你大额财产说不清楚的一概定为有罪并重罚到你害怕和人生在百姓中抬不起头。</span><br>
</p><p><b>一三五七九: </b><br>
<span>公开家族财产 再来个大数据 真想治理简单的很 </span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span>其实。。。这种事情唯一的方法就是及时举报。。。</span><br>
</p><p><b>博丽灵梦的御币: </b><br>
<span>这玩意顶多减少危害，完全消灭也不现实，除非人人连卡拉</span><br>
</p><p><b>是风: </b><br>
<span>你妈的为什么 发表于 2019-8-22 18:41</span><br>
<span>这哪里还这么土？中西部还是河南河北还是东百</span><br>
<span>哈尔滨两年前就搞了这种钓鱼执法了，然后做成宣传片全市组织观看</span><br>
<span>—— 来自 OPPO R11s, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>goodsai9: </b><br>
<span>zxlice 发表于 2019-8-22 18:29</span><br>
<span>录音录视频举报啊！</span><br>
<span>都不用你自己录像，窗口至少有两个以上的摄像头拍着，政务中心是无死角全方位监控的。</span><br>
</p><p><b>rain319415: </b><br>
<span>苏西踩到我了 发表于 2019-8-22 16:27</span><br>
<span>魔都有些腐败都进化到不知道能不能称为腐败了，比如说一个比较复杂的项目，对项目很了解的某公务员帮助某商 ...</span><br>
<span>这种其实怎么说呢，相当的良性，但是绝大多数人没这个水平。当年刘跨越就是这样的，挡了别人路</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>yych0611: </b><br>
<span> 如果没有腐败最后了，我想说一句我早就想说很多次的话了美国早就不敢在很多领域跟我们叫板了。</span><br>
<span>?????这是07年的号说的话嘛……</span><br>
</p><p><b>rain319415: </b><br>
<span>omoito 发表于 2019-8-22 17:11</span><br>
<span>关于道路重复开挖这事，我也算是知晓一二，随口解释两句，信不信由你们</span><br>
<span>首先，这事和贪污腐败没啥 ...</span><br>
<span>共同沟多少年也没有推起来，大家都图方便</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Illl: </b><br>
<span>遥照_ 发表于 2019-8-22 16:32</span><br>
<span>古语云，天高皇帝远，政令不出皇城。想信tg能消灭腐败，不玩一阵风的不是襁褓中的婴儿就是被洗脑的 ...</span><br>
<span>你口中相信能完全脱离腐败的人得活在梦里吧</span><br>
<span>—— 来自 Realme RMX1901, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>另外，要彻底杜绝这种就要从它们的子女入手。特别是在中国。</span><br>
<span>因为，特别中国很多人贪的时候就想就算我进去了，我也把我子女送出国了让他用我贪污的钱能在国外享受一辈子。或者在国内用表面合法的公司，来转移财产和赚取利益。所以，不光要罚贪官本人。还要把它亲戚特别是子女查个干净。不光查清楚了的要没收，他子女同样财产和各种利益解释不清楚的一概没收并从重判。追逃范围一概要扩大到子女身上去，国外的不光要尽量追回他贪污的财产。还要把它子女，在当地媒体和社会上彻底曝光。让当地社会、和人民彻底看看他老爹老妈在本国干了什么事害了多少人和害的后果是怎样的，还要让他本人彻底暴露让当地人看到他用他父母贪污来的钱是怎么享受的、在当地又干了些什么事。要让他的子女不光是在国内、也要在国外彻底社会性死亡，永远抬不起头来。因为，绝大多数国家、和地区的人民都是对贪污腐败深恶痛绝的、恨不得过街老鼠人人喊打的。无论什么社会制度下，从古至今人民都是如是。同时，对他们子女的惩罚有个剥夺国内学位也是必须干到的。特别是用妈老汉的权力、金钱不当入学，和去读了大学的一概剥夺学位。因为，这点是必须彻底执行的在目前环境和形势下——特别是在中国，要彻底断绝贪官这条后路。</span><br>
<span>至于那些还要找各种理由说漂亮话且贴金的就不用了，他们的父母、他们自己贪污时想到广大家庭的后果、想到广大人民的子女的境遇和人生了吗？</span><br>
</p><p><b>氪金萌新: </b><br>
<span>sionlnm 发表于 2019-8-22 16:28</span><br>
<span>古代贪污剥皮实草都止不住，估计要监察制度上改革了</span><br>
<span>AI监控，随机抽查，严刑峻法，有问题满门抄斩，宁杀错不放过</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>yych0611 发表于 2019-8-23 11:57</span><br>
<span>?????这是07年的号说的话嘛……</span><br>
<span>这是留的另一个陷进，等有的人跳但好像现在都还没人上钩而已嘻嘻嘻你不要在意。</span><br>
</p><p><b>sunissohot: </b><br>
<span>腐败根源是人的素质，只要一个地区的人的素质不行，这个地区就没法杜绝腐败。</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>另外我很乐意看到有的人气急败坏的模样，说明它们心虚了。</span><br>
</p><p><b>ykrank: </b><br>
<span>蠢到一定程度了，以至于我都认为是老爸的号传给中二的儿子了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi Note 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>乱刀流: </b><br>
<span>拉拉链这事，最近在开一个类似的会，会上看排水，燃气，市政，，自来水，园林各单位为进场顺序吵，我在想这还不是大路，要是大路通信，电力之类的公司还得过来，来的人很多还不能完全拍板，真心太累了</span><br>
</p><p><b>rubyture: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubyture 于 2019-8-23 12:38 编辑 </span><br>
<span>腐败这种东西是事物本身的特征之一，伴随着事物的发生发展而发展，腐败无法彻底消除</span><br>
<span>在这里我想谈的不是消极看待反腐败，而是如何正确看待腐败这种现象</span><br>
<span>虽然任何一个人或事物都会无可避免走向灭亡，但反对腐败是延缓事物走向灭亡的举措之一</span><br>
<span>举个不太恰当的例子：对于人来说，干嚎多少句万岁或多少句永远都不好使，再伟大的人都终有一死，但这人一般情况下都会没事锻炼身体，有病看病，延缓灭亡到来的时间，而不会得上小病就等死。</span><br>
<span>有了上述逻辑，那么以功利的眼光来看，剩下的只需要考量如何去高效的延缓灭亡，需要耗费多大代价去延缓灭亡，亦或者是转而力推新生事物取而代之</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1855191[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>对目前腐败的新形态，个人看到的一点现象[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1855191-1-1.html</link>
      <description>对目前腐败的新形态，个人看到的一点现象&#13;
首先要说的是，这几年这么搞下来还是有效果的。比如很多环节收敛很多了不敢这么乱来了，又比如很多地方政府把各单位办事柜台都集中到一个政务大厅里了。这样你一套跑下来要省事很多。
&#13;
然后呢，就我个人看到的一些新的或隐晦的腐败简单的举3个例子：
&#13;
一、一个地方的路面，明明好好的什么问题也没有全部刨开铺新的地板砖。过一段时间又刨开，又全部铺新的另一种花纹的地砖。如此往复，一年之内短短的我就看到如此反复了至少4次。除去中间贪污的，关键是这个没有任何实际效果只是在白白消耗和浪费。
&#13;
二、因为某种需求，政府要大批量的换一批设备。然后这个设备下文的要求中，有的是很奇怪的很莫名其妙的。然后知道此事的领导，就让手下悄悄的按这个要求去准备公司到时就基本只有它一家能够符合要求招标中。关键这中间多的这一道环节又是一道损耗，没有任何用。
&#13;
三.腐败贪污变的更隐晦了不敢就这么明目张胆的就这么在办公室收或者直接收了，而是要私下通过他信任的人悄悄收。甚至换一种形式收不敢直接给钱票子，至于手下那些小的和基层办公的。就通过消极怠工的方式，来对抗国家和发泄灰色实际上就是腐败收入少了的不满。
&#13;
如果没有腐败最后了，我想说一句我早就想说很多次的话了美国早就不敢在很多领域跟我们叫板了。 </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>对目前腐败的新形态，个人看到的一点现象</span><br>
<span>首先要说的是，这几年这么搞下来还是有效果的。比如很多环节收敛很多了不敢这么乱来了，又比如很多地方政府把各单位办事柜台都集中到一个政务大厅里了。这样你一套跑下来要省事很多。</span><br>
<span>然后呢，就我个人看到的一些新的或隐晦的腐败简单的举3个例子：</span><br>
<span>一、一个地方的路面，明明好好的什么问题也没有全部刨开铺新的地板砖。过一段时间又刨开，又全部铺新的另一种花纹的地砖。如此往复，一年之内短短的我就看到如此反复了至少4次。除去中间贪污的，关键是这个没有任何实际效果只是在白白消耗和浪费。</span><br>
<span>二、因为某种需求，政府要大批量的换一批设备。然后这个设备下文的要求中，有的是很奇怪的很莫名其妙的。然后知道此事的领导，就让手下悄悄的按这个要求去准备公司到时就基本只有它一家能够符合要求招标中。关键这中间多的这一道环节又是一道损耗，没有任何用。</span><br>
<span>三.腐败贪污变的更隐晦了不敢就这么明目张胆的就这么在办公室收或者直接收了，而是要私下通过他信任的人悄悄收。甚至换一种形式收不敢直接给钱票子，至于手下那些小的和基层办公的。就通过消极怠工的方式，来对抗国家和发泄灰色实际上就是腐败收入少了的不满。</span><br>
<span>如果没有腐败最后了，我想说一句我早就想说很多次的话了美国早就不敢在很多领域跟我们叫板了。 </span><br>
</p><p><b>ufo2222: </b><br>
<span>纪委举报走起，各地纪委正愁没典型</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>泡泡先生: </b><br>
<span>你说的这三个不是早就有的么，楼主火星多久了</span><br>
</p><p><b>kyazoki: </b><br>
<span>😓这三个我都从小看到大</span><br>
</p><p><b>nohope: </b><br>
<span>ufo2222 发表于 2019-8-22 16:09</span><br>
<span>纪委举报走起，各地纪委正愁没典型</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>效果好不好的啊？</span><br>
<span>我问了下同学，他们单位有被举报的，但是有的下了有的没下。</span><br>
<span>我们老大听说被中层举报了，现在调查了几个月，好像也没什么进展啊。</span><br>
</p><p><b>Bondrewd: </b><br>
<span>希望楼主能开创出一种可以避免腐败的官僚体系，定能成为千古伟人</span><br>
</p><p><b>NF17: </b><br>
<span>给道路拉拉链一直都是重灾区</span><br>
<span>能拿到基建的老板不要太滋润</span><br>
</p><p><b>thegodra: </b><br>
<span>深圳南山</span><br>
<span>马路沥青昨天铺好还没印东西，第二天开挖埋水管</span><br>
</p><p><b>齿落犹带血: </b><br>
<span>我们这儿有个说法，一旦zf缺钱了，就会翻修道路</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>当然可能有很多人要说，你说的这个现象在好多年前就有了不是什么新事物。那么它是在目前形势下就显得尤其突出和有特点了。</span><br>
<span>同时当然也会有人要说吧，其它国家也有腐败啊。那么如果你改口成如果不是这么严重和大面积的腐败，它可能又要说我觉得没有这么严重。那么你如果说我们是否可以在一些领域先搞好呢，他可能又要说我们是不是要允许一定程度的腐败呢？如此往复再比如说如果你说遭到腐败毒害的那些人和家庭，他可能要说在现在的社会你不腐败可能一些事办不了你走都没法走下去，嘛。总之到最后，他可能就要总结成他腐败无罪和腐败有理并且你们不许说我腐败了。</span><br>
<span>总之就是要一点点的转移视线，弱化后果和偷换概念。最后往自己脸上贴金，说成他这些下作的行为好像都理所当然一样。</span><br>
</p><p><b>大脑升级人: </b><br>
<span>一条路竣工后反复改造10年都不是新闻</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>你说的第一个绝对不是新的……</span><br>
</p><p><b>TTAA: </b><br>
<span>之前有个zerotrust的反腐败AI</span><br>
</p><p><b>苏西踩到我了: </b><br>
<span>魔都有些腐败都进化到不知道能不能称为腐败了，比如说一个比较复杂的项目，对项目很了解的某公务员帮助某商人把这项目做得又好又省钱，避开很多坑，堂堂正正地击败了竞争对手。</span><br>
<span>替政府和纳税人省了钱，自己也捞到了钱，项目还办得特别妥当，也就商人少赚了点钱，可以说是三赢。</span><br>
</p><p><b>sionlnm: </b><br>
<span>古代贪污剥皮实草都止不住，估计要监察制度上改革了</span><br>
</p><p><b>YouGuess: </b><br>
<span>第一个基本是为了花预算</span><br>
</p><p><b>遥照_: </b><br>
<span>古语云，天高皇帝远，政令不出皇城。想信tg能消灭腐败，不玩一阵风的不是襁褓中的婴儿就是被洗脑的小粉红。楼主说的这些像第1点肯定是大家最常见的，而第3点上世纪也玩腻了。所以没什么好惊讶的，上面玩把戏，下面也就看架势换花样罢了。</span><br>
</p><p><b>烂掉蛇: </b><br>
<span>你这个太简单了，也并不新颖，要抓也是很容易的，只是这其实都是鸡毛蒜皮的小贪</span><br>
<span>第二个俗称控标，也玩了十几年了最少，早就命令禁止，但是还是有很多空子可以钻</span><br>
</p><p><b>NF17: </b><br>
<span>苏西踩到我了 发表于 2019-8-22 16:27</span><br>
<span>魔都有些腐败都进化到不知道能不能称为腐败了，比如说一个比较复杂的项目，对项目很了解的某公务员帮助某商 ...</span><br>
<span>退休后转行业咨询或顾问很正常啊</span><br>
</p><p><b>Sculpey: </b><br>
<span>现在大城市都不敢明目张胆弄了，我几个官二代同学以前随便开皮包公司吃的皮光水滑，这几年都低调很多，公司也关门大吉</span><br>
</p><p><b>你妈的为什么: </b><br>
<span>这3个问题怕是有千年历史</span><br>
</p><p><b>嘉禾桦水: </b><br>
<span>权力必定滋生腐败, 理论上只有放权才能杜绝, 不只是内部的监管机构, 也要让外部的力量,「社会舆论」去监督才行</span><br>
</p><p><b>掉过脑袋: </b><br>
<span>苏西踩到我了 发表于 2019-8-22 16:27</span><br>
<span>魔都有些腐败都进化到不知道能不能称为腐败了，比如说一个比较复杂的项目，对项目很了解的某公务员帮助某商 ...</span><br>
<span>是项目参与者算，不是，这叫咨询。</span><br>
</p><p><b>泣儿: </b><br>
<span>第一个现在收敛好多啦 财政资金不好批了</span><br>
<span>第二个就是吃领导饭的 这两年严查也收敛了一些 但设一些合理的业绩资质人员之类的要求 新公司外地公司达不到 相熟的老公司也不会去抢人家的活计干 这个不好管的</span><br>
</p><p><b>ebox: </b><br>
<span>我们这政府缺钱了tm盖公交车站，更tm气人的是还没盖全就跑路了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BKL-AL20, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>碎月: </b><br>
<span>第一个翻路最近就在你沪虹桥路上演啊，去年这时候开铺，铺完没多久挖开搞水管，然后现在架空线入地，一年翻了三四次</span><br>
</p><p><b>RX-78-2: </b><br>
<span>有段时间，和他们吃饭，最喜欢讲的开场段子就是“最近风声很紧啊，这次是动真格的，真的是要干事了.....”"你看隔壁的某某就是被XXX了。。。。。。“</span><br>
<span>以示来吃这顿饭本身就已经是不容易，有恩与你了</span><br>
</p><p><b>kumquat_cc: </b><br>
<span>这个东西真的需要靠提升管理者个人素质和修养的，否则基本上无解</span><br>
</p><p><b>s1-5-5: </b><br>
<span>一直都有吧,也不是什么新鲜事了,只要还能做出正面效果就好吧,几千年世界都没解决的问题控制住就不错了</span><br>
</p><p><b>sunyiren: </b><br>
<span>如果论坛扯淡能杜绝腐败的话</span><br>
<span>你们美国早就带领全人类跑步进入共产主义了</span><br>
</p><p><b>HMSWarspite: </b><br>
<span>这是唐代就有的招数</span><br>
</p><p><b>HMSWarspite: </b><br>
<span>RX-78-2 发表于 2019-8-22 16:44</span><br>
<span>有段时间，和他们吃饭，最喜欢讲的开场段子就是“最近风声很紧啊，这次是动真格的，真的是要干事了.....”" ...</span><br>
<span>自个儿关起门来吃饭也是这么讲的，要不聊些啥，一带一路么。</span><br>
</p><p><b>rough008: </b><br>
<span>苏西踩到我了 发表于 2019-8-22 16:27</span><br>
<span>魔都有些腐败都进化到不知道能不能称为腐败了，比如说一个比较复杂的项目，对项目很了解的某公务员帮助某商 ...</span><br>
<span>有案例可以看看嘛</span><br>
</p><p><b>茗夜雨: </b><br>
<span>美帝：啥？减少腐败的办法不是靠腐败合法化么？</span><br>
</p><p><b>粉色猛男: </b><br>
<span>可这三个都是老路数了啊</span><br>
<span>真要杜绝腐败，给各级领导都装个随身录音器，24小时监控。再科幻一点就24小时录像监控。手机电脑之类的通讯设备也一并监控</span><br>
</p><p><b>lemon鱿鱼: </b><br>
<span>没事 我啥也没说</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>粉色猛男 发表于 2019-8-22 16:53</span><br>
<span>可这三个都是老路数了啊</span><br>
<span>真要杜绝腐败，给各级领导都装个随身录音器，24小时监控。再科幻一点就24小 ...</span><br>
<span>权力项圈</span><br>
</p><p><b>Holyted: </b><br>
<span>想啥呢，腐败一定比人类晚灭亡</span><br>
</p><p><b>normalli: </b><br>
<span>这三个都是经典手法，或者说是文明人的玩法了</span><br>
</p><p><b>d-scher: </b><br>
<span>工程和招标本来就是重灾区啊。。至于第三条更是古来有之，何来新形态之说。。楼主还是个学生吧？</span><br>
</p><p><b>captoon: </b><br>
<span>苏西踩到我了 发表于 2019-8-22 16:27</span><br>
<span>魔都有些腐败都进化到不知道能不能称为腐败了，比如说一个比较复杂的项目，对项目很了解的某公务员帮助某商 ...</span><br>
<span>梁玉同志么</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>这几个已经算是很好的了。能杜绝索拿卡要就是进步了。</span><br>
</p><p><b>best32167: </b><br>
<span>江浙沪这边习惯雁过拔毛，不像穷地方杀鸡取卵</span><br>
<span>有些根本没有钱经手，各种利益交换</span><br>
</p><p><b>冬眠的龙凰: </b><br>
<span>TTAA 发表于 2019-8-22 16:22</span><br>
<span>之前有个zerotrust的反腐败AI</span><br>
<span>火星开发了新的敌我识别系统，在军务部开机测试后发现军务部没有纯正人类，只有绿色的人类，四只手的人类，尖耳朵的人类，没鼻子的人类</span><br>
</p><p><b>秘封赛高！: </b><br>
<span>把权利交给电脑，AI治理国家</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>acron: </b><br>
<span>一条商业街，出新了两年没停工，埋电线刷外立面修路改招牌改停车位改煤气改共享单车停车，结果客人都不来了商店纷纷转让</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>以后大数据AI人工智能反腐</span><br>
</p><p><b>omoito: </b><br>
<span>关于道路重复开挖这事，我也算是知晓一二，随口解释两句，信不信由你们</span><br>
<span>首先，这事和贪污腐败没啥关系，政府是有很多部门的，虽然名义上都归交通局统一管占道挖掘事项，但是实际上是由水务、电信等等七八个单位分别弄自己的，大家都递申请上来，交警说疏解措施没问题，以往交通局直接一拍脑袋，那你就挖吧所以就开挖了，好像还有街道办混在里面偶尔自己开挖路面，具体我就不太清楚了。</span><br>
<span>所以实际情况比你们想的要复杂很多，深圳几个区在想办法解决这问题，比如养护科弄清楚这条路有几个单位想挖，弄的是什么管线，到时候统一安排一次挖掘，大家一口气全弄完就好了，但是这事架不住需要协同的部门和工作量实在太大，所以得招个标找个公司专门来协调，一时半会这种情况会持续下去弄不完</span><br>
<span>说了那么多其实也没什么干货，其实实际中心思想是这事是因为政府内部工作协调效率低下和基层工作人员懒导致的，和腐败没什么关系，因为每次占道挖掘的单位都不是同一个单位，何来的基建人员爽的要死的说法呢</span><br>
<span>对了我说的单指深圳，其他城市我就不知道了</span><br>
<span>手机码字，可能有些语病</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 9, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>锟斤拷: </b><br>
<span>这是随着行政级别的叠加一定会出现的问题，只不过lz看到了它在腐败上的反映，但其实它大部分情况下也完全可以合理合规，那些腐败问题不过是冰山一角，也不是问题的本质。这种现象带来的总体问题是低效，而缓解的办法就是压缩行政级别，用企业的语言来说就是扁平化。</span><br>
<span>但是人有处理任务的极限，太扁平，上面也无法协调，因此需要减少任务数量，也就是减政放权，企业的语言就是外包。</span><br>
<span>其实一直都是历届政府改革的大方向。</span><br>
</p><p><b>cym887: </b><br>
<span> 本帖最后由 cym887 于 2019-8-22 17:34 编辑 </span><br>
<span>腐败是人性的一环 千年后也不会改变的卡韩政变 (147)：还记得新瑞都吗？ </span><br>
<span>陈真 2019. 08. 19. </span><br>
<span>当一个人疯狂地以各种莫须有的罪名、空洞修辞与渲染乃至造谣与抹黑，来对一个无辜的人进行人格毁灭时，可能的动机有二，一是衔命行事，一是私人因素，抑或是两者兼具。 </span><br>
<span>市面上普遍传言，杨秋兴原本以为可以担任高雄市副市长，不料事与愿违，因而挟怨报复韩国瑜。这事当然永远不可能证实，不过我相信，倘若当初韩国瑜提名他当副市长，赋予大权，今天的杨秋兴绝不会把韩国瑜当成杀父仇人般地拼命抹黑。 </span><br>
<span>杨秋兴是郭台铭的人马，这点无可否认；郭自然很乐意看到杨抓狂似地攻击韩国瑜，但若要说郭台铭可以操控杨秋兴到这等疯狂地步，恐怕也不太容易。也就是说，杨秋兴之攻击韩国瑜，欲置之于死地，相当程度上是出于自发性。 </span><br>
<span>这让我想到一件事。这事若要说完，恐怕得说上七天七夜。常有人问我官商如何勾结，我心里不时就会想到这个案子。这案子可说是李登辉展开黑金政治的第一道序幕，发生在距今大约25-26年前。一个人倘若想了解台湾政治这门 "生意" 的基本运作，那么，这案子就是个经典教材，叫做新瑞都案。 </span><br>
<span>市面上有部电影叫 "血观音"，据说就是以这案子做为剧本。我没看过这电影，但是短短两小时的电影恐怕也只能拍出冰山一角；其阴暗复杂与丑陋程度，匪夷所思，令人瞠目结舌，牵扯无数蓝绿政治人物，大家都想从中捞上一大票；吃相之难看，令人触目惊心。光是其中仅仅一人之回扣，就高达将近11亿。你想，你得捞上多少钱，才能支付各方豺狼虎豹十几亿？台湾所谓民主就是这么一回事，金山银山任你吃到饱，难怪大家为了权力之争夺可以如此不择手段。 </span><br>
<span>可是，你随便去问个台湾人，绝大多数人肯定不知道什么是新瑞都案。我之所以对之耳熟能详是因为我过去的党外政治参与大多在高雄县，对高雄各派系特别是余家班所属的黑派，更是了如指掌。其次，我直接、间接认识这个案子的一些当事人，包括余家班以及这案子的核心人物苏惠珍。苏惠珍的先生叫邹武鉴，台独联盟中央委员，担任过 FAPA (台湾人公共事务会) 的执行长，属海外黑名单，闯关回台后曾坐过牢。 </span><br>
<span>我始终难以理解一种矛盾，很困惑。1991年，在一次和林义雄的单独会面中，我曾经拿这项困惑来请教林义雄。我的困惑是这样：我相信一些人反国民党之腐败确实出于真心，但是，既然你真心反对腐败，为何当自己有机会扯滥污、搞钱弄权时，却照样还是可以搞得比国民党还夸张离谱？难道你不知道这是矛盾、错乱的吗？难道你有两颗心？一颗纯洁向善，一颗贪婪腐败？ </span><br>
<span>林义雄并没有直接回答我的困惑，反倒问我有何看法？我说，也许那是因为人们很容易把自己的恶行放在一种具有多元生命经验的意义架构底下来理解，从而为自己找到很多自我豁免的理由。但是，当我们看待旁人的恶行时，既有的多元生命架构就被抽离了，被概念化了，变成一种纯属客观的是非概念与罪行。虽是题外话，但这却也是我对苏惠珍的一个强烈感受。就我近距离的观察与了解，她一方面对公众事务满怀热情与理想，一方面却又搞出这么大的一个贪渎案件，几乎集合了一大半的蓝绿政客一起捞油水。难道她不知道这是矛盾、错乱的？难道她有两颗心？一颗纯洁向善，一颗贪婪腐败？ </span><br>
<span>我没法详谈这个案子，想了解的人，只能请你自行想办法去探索。这案子很典型，充满官商勾结的各种基本元素：掏空、贿赂、违法超贷、回扣、土地变更、关说、分赃、五鬼搬运、违法开发、威胁恐吓等等等。这案子发生在距今至少四分之一个世纪前，但至今依旧余波荡漾。 </span><br>
<span>见多了这些狗皮倒灶之事，让当时年少的我越发相信美好人性之罕见与可贵；绝大多数人事实上都过不了权位利禄这一关，更不用说亿万横财与大权在握的巨大诱惑了。 </span><br>
<span>话说义联集团的林义守和杨秋兴颇有私交，林义守的一大堆开发案全是在杨秋兴担任高雄县长任内通过。可是，其中有个义大世界二期开发案，因涉及一些违规 (应该还不至于违法)，后来遭到陈菊的禁建 (感觉像是一种不成比例的政治报复)；缠讼八年，今年三月底法院判决林义守败诉定案，无法申请数百亿之国赔。 </span><br>
<span>至于新瑞都这块庞大土地的所有权，去年 (2018年)八月却转移到林义守手上，以每坪仅三万多元的超低价格取得。这块蕴含庞大暴利的土地，陈菊于2016 年原本打算解编复归农地，但遭到当时的业主板信银行之再三陈情而搁置。林义守于去年高雄市长选举前以超低价格取得这块土地，原本以为，一旦他及杨秋兴所大力支持的韩国瑜当选，俗新瑞都案的 "大湖工商综合区开发计划案" 将可顺利大展鸿图。 </span><br>
<span>万万没想到，韩国瑜当选之后不到两个月，于今年一月却依法把这块工商用地全区全数回归为农地，因为相关执照于2001年就已过期。虽然做得比陈菊还狠，但这事就法论法，理当没有争议，林义守却气得跳脚，想必杨秋兴也一定很不爽。当然，我同样无法证明杨秋兴之疯狂抹黑斗臭韩国瑜与此有关。 </span><br>
<span>很多人 (比方说年轻一代)，对政治很热衷，却又动辄蠢血沸腾，很容易被操弄、欺瞒，傻到爆。这些人往往有三项完全错误的观念： </span><br>
<span>一是以为民进党比国民党清廉。 </span><br>
<span>二是以为，倘若民进党不清廉，那也是最近几年 "才开始" 变坏。 </span><br>
<span>三是以为民进党和国民党理念**。 </span><br>
<span>这三项认知当然都是错的，而且错得离谱。只要有钱可捞，蓝绿两党基本上是有志一同，但是绿的捞得更猛、更不要脸，而且都已经捞了二、三十年，不是最近几年才变坏。 </span><br>
<span>大家不妨花点时间看看底下这篇其实写得不痛不痒的文章，写得很温和含蓄 (也有提到新瑞都案)，但你要注意，这文章的日期距今20年，也就是1999年。大家想象一下，当民进党都还在野、根本没什么权力时，就已经贪婪成那样子。过去这 20年来，绿色势力在美国协助下，成为政治主流，大权在握，呼风唤雨，那种贪婪程度，根本不是旧国民党所能比拟。 </span><br>
<span>一般人所理解的台湾政治，离事实真相非常非常非常遥远，报纸或电视每天就是鬼扯蛋。最近疯狂炒作什么麻将案，指控韩国瑜在今年春节大过年期间，与妻子、小孩在国外旅游时，全家人打麻将取乐，小儿子也顺便学，却遭到疑似情治单位偷拍，于是炒作成什么 "麻将风暴"。 </span><br>
<span>各位懂我的意思吧？我们的媒体每天就是这样鬼扯蛋，把人民当白痴，每天炒作一些毫无意义的事，拼命抹黑干干净净的人，至于政治常态之极端龌龊、贪婪之可怕与离谱，却几乎完全被消音。 </span><br>
<span>两年前，为了让戴振耀临终前能够和杨秋兴修好，我硬着头皮 "重返江湖"，出面促成了两人在病床边的大和解，同时也听到杨秋兴提起蓝绿两党如何贪污搞钱的一些事，甚至连持枪恐吓毫无法治之事亦所在多有。杨秋兴不是三岁小孩，也不是政治菜鸟，他不可能不知道台湾政治之肮脏龌龊与贪婪。如果他有韩国瑜的什么黑数据，拜托赶紧公布，让他一枪毙命。 </span><br>
<span>反之，如果杨秋兴所能指控韩国瑜的 "罪行"，居然仅仅只是什么 "曾经有两三次喝醉酒"，或甚至把立法院误以为夜店而乌龙爆料，那么，纵横于政治大染缸二十多年的杨秋兴，其实就是在睁眼说瞎话，故意要斗臭、丑化韩国瑜；如果连韩去大陆念书都能说成什么通匪或忠贞问题，那么，杨所大力支持的郭台铭岂不是通匪通得更厉害更窝囊更卑鄙千百倍以上。 </span><br>
<span>政治是众人之事，选举则是各有所好，但是非标准却理当一致，而不是四面八方蓝绿白有志一同全部对准韩国瑜，每天无日无之的抹黑，连当众挖鼻孔都能说成罪大恶极；另一方面却又对于真正违法乱纪、行不由径的贪婪人渣们百般美化歌颂。几十年来，我们始终活在这样一种充满诈欺、颠倒是非黑白的政治与媒体环境中。 </span><br>
<span>================= </span><br>
<span>承受苦难易　抗拒诱惑难 </span><br>
<span>今周刊 </span><br>
<span>江丽慧 </span><br>
<span>1999. 11. 25. </span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1855191[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
