<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>杨振宁坚持反对中国建造高能加速器的历史原因</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>杨振宁坚持反对中国建造高能加速器的历史原因</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:51:40 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>杨振宁坚持反对中国建造高能加速器的历史原因[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1899888-1-1.html</link>
      <description>杨振宁坚持反对中国建造高能加速器的历史原因&#13;
http://news.ifeng.com/a/20180701/58952720_0.shtml
&#13;
编者按：
&#13;
中国是否应该建造大型对撞机？自2012年项目发起，争议从未平息。2016年9月4日，知名华裔物理学家杨振宁先生在《知识分子》发表文章，称“中国今天不宜建造超大对撞机”，将这一科学界内部的讨论扩大到公众范围，其中不乏对杨振宁的误解。实际上，上个世纪70年代，杨振宁第二次回国期间与中国科学界座谈交流，就激烈反对中国建造高能加速器，其背后的历史原因究竟是什么？近日上海交通大学科学史研究者黄庆桥考察杨振宁反对中国建造高能加速器的历史源头，或将有助于加深对中国是否应该建造高能加速器这一重大历史和现实问题的理解。
&#13;
撰文| 黄庆桥（上海交通大学科学史与科学文化研究院副研究员）
&#13;
责编| 程莉
&#13;
杨振宁反对中国建造高能加速器既是历史，也是一场新近发生的现实辩论。人们往往容易从1980年代以来北京正负电子对撞机的成功建设及中国高能物理发展取得的巨大成绩进行倒推，认为杨振宁反对中国建造高能加速器及其观点都是错误的，因而中国政府也没有采纳他的意见。这其实存在着对历史的误解。
&#13;
2018年3月，杨振宁先生的《晨曦集》出版。在这本集子里，首次公开披露了1972年夏天杨振宁回国期间与中国科学家之间的一次座谈会记录，极具史料价值。在1972年7月4日下午的座谈会上，杨振宁“舌战群儒”，激烈反对中国建造高能加速器。其实，这只是1972年6月27日至7月5日期间杨振宁在北京的10场学术活动之一。由这10场学术活动而形成的内部刊印资料《美籍中国物理学家杨振宁学术活动记录》，完整记录了杨振宁对中国科学发展的意见和建议。竺可桢先生曾在日记里谈及到这10册文献：“原子能所、物理所、北大物理系负责记录的（1972年7月在北京）共十本，记录得相当详细。”
&#13;
遗憾的是，学术界虽有提及杨振宁这场著名的“舌战群儒”，但这10册珍贵的史料并未得到充分的挖掘利用和呈现。因此，考察杨振宁反对中国建造高能加速器的历史源头，将既有助于消除对历史的误会，也有助于我们加深对中国是否应该建造高能加速器这一重大历史和现实问题的理解。
&#13;
1972年杨振宁的中国之行与学术活动
&#13;
杨振宁于1945年赴美深造，此后26年间未曾回国，并于1964年加入美国国籍。关于在此26年间杨振宁为何未能回国及其与国内方面的联系，笔者已在《破冰之旅：1971年杨振宁率先回到中国》 一文中探讨。1971年7月19日，阔别祖国26年的杨振宁以美籍华人科学家、诺贝尔奖获得者的身份第一次回到中国，直到8月17日离开。这期间杨振宁主要是看望家人，并访问、参观了北京和上海的多所大学和研究机构。
&#13;
虽然周恩来总理在7月28日接见了杨振宁长达近5个小时，但在中美关系破冰的大背景下，周恩来主要是想更多地了解美国的情况，杨振宁则尽可能地谈了自己的看法，双方的交流几乎不涉及科技发展问题。
&#13;
在这次回国访问中，杨振宁已经知晓中国政府正在考虑建设高能加速器，据美国《今日物理》（Physics Today）报道，“杨说，中国的物理学家有信心，不管决定建造何种加速器，他们都会成功。”但这篇报道并未谈及杨振宁对中国建造高能加速器的态度。
&#13;
1972年6月16日，杨振宁第二次回国。在尼克松总统已经访华、中美两国关系解冻的大背景下，杨振宁对于自己的第二次中国之行，从一开始就有了较多的想法，那就是要增进中美两国之间的友谊，特别是要在科技上帮助中国发展：“到了1972年夏天，第二次到中国去旅行的时候，我已经拿定主意，作为一名中国血统的美国科学家，我有责任帮助这两个与我休戚相关的国家，建起一座了解和友谊的桥梁。我也感觉到，在中国向科技发展的道途中，我应该贡献一些力量。”（杨振宁：《杨振宁文集（传记演讲随笔）》，华东师范大学出版社，1998年版，第223页。）
&#13;
杨振宁的这些想法，其实也正是中国科学界的强烈愿望。此外，国内大环境也有利于这一愿望的实现。1972年，在毛泽东的支持下，周恩来领导了批判极左思潮的斗争，在国民经济、科技教育、文化、统一战线等方面进行了一系列调整。在此背景下，杨振宁试图帮助中国的想法得以实现，杨振宁与中国科学界得以深入交流，并对中国科学事业的发展提出了自己的意见和看法。这其中最重要的就是，从1972年6月27日至7月5日，杨振宁被安排与中国科技教育界进行了共计10场次的演讲或座谈，这还不包括7月2日周恩来总理的接见。
&#13;
总结杨振宁的这10次学术活动，有如下几个特点：
&#13;
一是学术性比较强，每场活动都几乎没有政治因素的干扰，都是在严谨的学术氛围下进行并顺利完成，这是极为难得的，当然这也得益于1972年周恩来领导下国内基本面的调整带来的短暂有序。
&#13;
二是交流的深入和受众面的广泛。这是第一个特点的延续，多场次小范围高水平的深入座谈和讨论能使杨振宁了解中国科学界的真实状况，而多场学术报告或通俗科学报告则让更多的中国科技工作者接触到物理学发展前沿，每一场的互动交流则又使杨振宁加深了对中国科学界情况的了解。
&#13;
基于与中国科学界深入交流基础上而对中国科学界的深刻了解，正是杨振宁坚决反对中国建造高能加速器的极为重要的原因。
&#13;
杨振宁对高能物理的总体判断及其物理思想
&#13;
杨振宁作为高能物理领域的翘楚，不可能看不到发展高能的重要性，事实上，他对高能物理的价值有着独特的看法。在6月28日的座谈会一开始，他就谈了高能物理的两方面影响：一是在技术方面，这是容易被人看到的，更重要的是还有一下子不能被人看清楚的另一方面，“这就是对整个高能物理学的推动，高能物理是物理学的尖端，它的发展，打个比方，就像在沙堆顶上撒沙子，从基底到顶端都有所提高，影响是很大的。”“从长远看，没有问题，高能物理是必须发展的。”由此可见，杨振宁对发展高能物理的重要性和意义有着明确而独到的见解。
&#13;
但是，杨振宁对上世纪六七十年代高能物理发展面临的问题与前景也有着异于常人的看法。上世纪六七十年代，随着日内瓦西欧CERN核子中心的成功建设及其科学实验成就，高能物理迎来了黄金发展时期，学界普遍对高能物理的发展持乐观态度。在高能物理欣欣向荣的时代背景下，杨振宁却有与常人不一样的看法。
&#13;
比如，当汪容问到1960年代欧美高能物理大发展的背景时，他说：“那时并没有什么原则，也没有什么讨论、指示，只是由于经费充足，在各个方面都有发展，从增加的百分率来看，并不比其他方面高，但是社会上就出现了认为高能物理有不可估量的发展的倾向。”他还明确表示，这种倾向并不仍然存在，很多研究生离开了高能物理。
&#13;
当何祚庥提问建造更高能量的加速器有什么意义时，他说：“加速器能量高是否有更好的结果，我的看法比较悲观，可能没有什么新结果。不过这种看法在美国不便说，因为‘群众关系’不好。如果弄了这么多人这么多钱，而得到的东西不多，投票时说不过去。”杨振宁为什么会“比较悲观”呢？因为在他看来，“今天高能物理面临的问题是观念突破的问题而不是准确的问题。”他还非常具体地举例说：“对于造一万亿电子伏的加速器我不乐观。”
&#13;
他的观点引起了中国物理学家的兴趣，在7月4日的座谈会上他进一步解释说：“关键的概念要从理论上来。我的意思不是说，高能加速器上做不出重要的实验，我要说的是，有关键意义的发展，要从物理概念上来。”
&#13;
由此我们可以认为，杨振宁反对中国建造高能加速器，首先根源于他的物理观念。在杨振宁看来，1970年代以后高能物理的发展前景，并不在于高能加速器能量的增加，而在于物理观念的突破。
&#13;
美国的经验不适合中国，教训值得汲取
&#13;
杨振宁是1970年代美国最有影响的高能物理学家之一，因此中国科学家也尽量提一些有关美国高能物理发展的经验问题，以资借鉴。但是，杨振宁却认为，美国的做法和经验对中国并不适用，其教训倒是要汲取。
&#13;
比如，当张文裕问美国高能物理发展成绩的关键原因何在时，杨振宁说：“一个原因，经费充足，人才众多，苏联在这方面用的钱也不少，但是实验差，人才少，效率低，杜布纳没有培养出人才来。”他还说，“总而言之，在美国做工作的人多，中心多，各种想法也多，有点百家争鸣的意味。如果只有一两个中心，走到偏路上就越走越远、走不回来了。”显然，有着强大财力支持的美国式高能物理加速器发展模式并不适合中国的情况。
&#13;
不过，美国的一些教训倒是值得中国汲取。在杨振宁看来，“美国最大的缺点是组织方面的错误，60年代用了大量经费去刺激各地发展高能物理，这个政策不对。”60年代的政策虽然刺激了美国各地的高能加速器建设，但伴随着经济的不景气，也带来了建设分散，后续运行经费和实验经费没有着落的问题。杨振宁说，“在美国，人人在愁经费，这与基本政策有关，西欧中心的经费每年一亿元，等于美国几个实验室经费之和，这大概就是集中比分散的好处吧。”
&#13;
第二个问题产生在美国的高能物理培养人才上，“美国过去十年大量训练尖端人才，也产生一些流弊，学生的知识方面很窄，得到博士学位后就只能在很窄的范围内工作，只懂得一件事情，找不到工作，什么用处都没用了。”因此，把人才训练的太狭窄，这个教训值得中国汲取。所以，杨振宁认为，如果中国十年、二十年后才发展高能加速器，现在就开始培养训练专门的加速器人才是不合适的，对此他说：“中国目前人才缺乏。你现在把方向对准了，培养出来的人知识面太窄，任何一个国家也不是这样做的。如果有了人才，十年后要做什么就可以做什么。美国的超导专家费尔班克，十年前也没想到今天他会做超导加速器，但他现在做得很好。”
&#13;
日本建造高能加速器不能成为中国也建造的理由
&#13;
座谈会上，不少中国物理学家举邻国日本发展高能加速器的事例，试图说明中国应当向日本学习，搞高能加速器，建立实验基地。杨振宁对这一看法也给予了驳斥。他认为，“日本花了一亿美元来造一百亿电子伏的加速器，束流强度1013粒子/秒，我觉得这是错误的。当这个加速器建造成功的时候，美国类似的加速器都要关闭了，这对日本的物理学家在心理上会是一个很大的打击。一亿美元可以更有效地用在其他方面来促进日本高能物理的发展。”
&#13;
严太玄反驳说，从日本的角度看，也许通过一百亿电子伏加速器的建造，建立了队伍，培养了人才。对此，杨振宁说，“日本社会也许已经达到了有这个需要的地步，这个结论难下些。但是对于中国来说，这个结论是清楚的，中国其他方面的需要实在太大。”杨振宁认为，如果换一个视角看问题的话，日本的例子反而能够很好地说明中国并不需要急着搞高能加速器。比如，现在日本工业高度发达，但日本还没有解决高能物理实验基地的问题。“日本目前实验高能物理很落后，但除此之外，各方面都有很大的进展。中国如果拿这些钱来搞生物化学，贡献可能更大。”
&#13;
当汪容在发言中说，中国也可以造小一点的加速器比如十亿到三十亿电子伏的，杨振宁回答道：“当然造了这个机器可以得到电子加速器的经验，可以训练出人才，但是我怀疑是否可以做出能令人满意的工作，因为四五年后，这类工作就做完了。对研究工作价值的估计和对工业产品的估计是不同的，如果你做的工作人家已经做过了，只是精度上的提高，那人家不认为这是有价值的。如果目的是使中国科学对人类有重要的贡献，十亿到三十亿电子伏的对撞机没有可能。”总之，像日本那样造小的高能加速器不能成为中国建设高能加速器的理由。
&#13;
中国还不具备条件搞高能物理
&#13;
需要强调的是，杨振宁并不反对中国建造高能加速器，而是反对急于求成。他不仅不反对，甚至认为，“目前高能物理的发展处于低点，也许中国在这个时候赶上有利。”“从高能物理对整个物理学和整个科学的发展，有很大的推动这点来看，中国不能忽略高能物理的发展。但是，采取什么途径才能最好地达到这个目的，才能与中国的社会情况、人力和所能提供的资源条件相符合，这就须要大家来讨论。”
&#13;
他反对脱离中国的实际搞高能加速器，当然是基于对中国情况的深刻了解，而且着眼于两个重要问题，他说：“通过最近在北京大学和物理所的参观和座谈，我加深了这样一个看法，现在不是在中国搞大加速器的时候。问题在于两点：第一，需要相当大的人力和财力，第二，花了这么大的人力和财力能给中国带来多少好处？”
&#13;
我们先来看第一个问题。针对中国物理学家建设高能加速器的强烈意愿，杨振宁说，“没有高能加速器中国高能物理发展吃了点亏，但是，一切国家的发展都有层次的问题，目前中国人才缺乏，物资也缺乏，这是应当考虑的一个情况。
&#13;
"……拿几千万美元的投资来发展高能加速器，从中国工业发展来看，我很难投一票赞成。”当有学者质疑说，难道我们就一直保持这个差距吗？杨振宁答道：“我不是说永远保持这个距离。中国去年的钢产量是2100万吨，可以等这个数字增加三倍以后再来讨论。这个数字是美国和苏联的六分之一，但美国和苏联的人口是中国的三分之一。中国有很多别的事情要做，中国应当对人类有较大的贡献，但我不觉得应当就是高能加速器方面。”
&#13;
急着上马高能加速器对中国没有好处
&#13;
杨振宁不仅认为中国还不具备条件，而且认为建造高能加速器对中国并没有好处。面对中国物理学家对高能加速器的憧憬，杨振宁十分尖锐地反问道：“如果没有一亿美元的加速器，对中国有什么坏处？如果有一亿美元为什么不拿来造计算机，发展生物化学？培养更多的人才？而一定要拿来研究高能加速器。”面对杨振宁提出的尖锐问题，在座的中国物理学家选择了沉默。基于当时中国的国情，杨振宁认为，中国应当加大对各类人才的培养，而不是去搞不切实际的高能加速器，他说，“中国对于偏重于应用的人才的需要多得不得了，就是不做高能物理也不见得有太大的损失。”
&#13;
他还用以退为进的方式问道：“如果可能就造加速器，但问题是社会需要的大前提在哪里。中国的条件不允许。两亿人民币是个大数目，也许我对中国的工业不太了解。除非你研究过，两亿人民币用于制造计算机、生物化学研究有什么好处，而造加速器比前两者的好处来得大，那我才同意。”当有学者指出，两亿人民币不是一年、一下子花掉的，对此杨振宁回答说：“当然两亿人民币不是一年就投进去。但用美国话来说，‘你买来了什么？’我不是说不造加速器不吃亏，问题是值得不值得。两亿人民币用于工业可以做很多事情。”有学者又指出，建造高能加速器能够推动超导、探测器等其他方面应用技术的发展，对此杨振宁说，“用一个大计划推动其他技术发展这个道理讲得通。但是讲来讲去，要在中国造一个两亿元的加速器对中国有什么作用？”
&#13;
在座谈会将要结束的时候，杨振宁说了一段意味深长的话：“我有个感觉，在座的有许多位赞成中国造大加速器，这是我没有预料到的。对我来说，这个问题是很明显的，造贵的加速器与目前中国的需要不符合。我的想法也许是错的。但据我的观察，我相信，我的想法是对的。”
&#13;
由上述论述可以看出，杨振宁并非一概否定中国高能物理的发展，而是反对中国物理学家脱离中国国情，急于求成盲目动议建造耗资巨大的大型加速器。杨振宁的反对意见具有强烈的现实针对性，这一点必须首先明确——不能误读为杨振宁反对中国高能物理的发展。
&#13;
中国的当务之急是要大量培养人才
&#13;
杨振宁在反对中国建造高能加速器的同时，还有针对性地提出了建设性的意见，最根本和最急迫的，就是大量培养人才。
&#13;
在6月28日座谈会一开始，他就提出，“我曾经想过，理论物理学所需要的资源少，只是需要年轻的物理学家，中国有很多有待挖掘的下一代科学家的资源，花一些力量来培养理论物理学家是正确的方向。我通常反对培养脱离实验的理论物理学家，但在中国的情况下，要等到试验发展到一定程度再来调和实验和理论两个方面的发展，这就太慢了。我觉得应当首先发展理论物理。”
&#13;
而在实验高能物理方面，他认为有两个方向可能适合中国当时的情况，一个是研究加速器原理和探测器技术；二是在宇宙线方面的工作，同时可以加强与西欧核子中心的合作。
&#13;
在7月4日的座谈会上，针对中国物理学家的诘问，杨振宁较为系统地阐述了自己对中国高能物理发展的建议，他说：“最近，我把我的想法总结为三点：第一，大量造就高能理论物理人才，即使只有理论，缺乏实验的实践，不可避免地出现一些偏差，但也希望由此影响整个物理面上的发展，起引导的作用。第二，小规模技术方面的发展，尽量了解国际水平，这样虽然有差距，但可以保持这个差距不增大。应当注意的是，像范德格拉夫静电加速器，这种在工业上和医学上都有用的精密机器的制造技术是中国工业化所必须掌握的，我认为应当在这方面花点力气。第三，假如有可能，派一些在探测器方面熟悉的人到西欧中心去工作。如果张先生和在座的各位认为是愿意的话，需要我去进行接洽，我很乐意和西欧中心作私人的接触，我不敢说一定成功，但我敢说可能性是很大的。”
&#13;
杨振宁特别强调理论物理人才的培养，在回答“搞高能是否应该现在就着手准备”的问题时，他说，“在高能物理中如果不需要很多投资和设备的话当然要搞。特别是在理论方面，中国物理人才不够，要培养。但造一亿美元的加速器这是另外一回事。”为什么培养理论物理人才非常重要呢？他在回答另外一个提问时说：“我看不出十年后要造电子加速器为什么现在就要培养造电子加速器的人才。目前中国需要大量的科学技术人才。只要培养出好的人才，将来要造质子的就造质子的，要造电子的就造电子的。”
&#13;
“异见”的价值和力量
&#13;
考察杨振宁与中国物理学家两场对话的全过程，可以发现，杨振宁当时反对中国建造高能加速器有理有据，而且根据中国的实际情况，提出了有针对性的建议，目的是要让中国高能物理能够更好地起步。从历史的发展来看，他当时的反对意见是正确的，这应当是一个基本的结论。因此，后世在涉及杨振宁对待中国建造高能加速器的态度这一问题的评价上，要具体问题具体分析，不宜一概否定。
&#13;
1972年，中国经济处于崩溃的边缘，动议建造大型加速器极不现实，而且当时高等教育几乎完全停滞，没有人才根本就不可能建成加速器，就是建成了也没有用。对于这一局面，杨振宁通过与中国科教界的交流，看得十分清楚。在杨振宁看来，中国当务之急是恢复并发展教育，培养更多的人才。他甚至在座谈会上就直言不讳地讲到：“由于**，教育中断了，空缺要弥补，各方面的人才都要培养……讨论这个问题比讨论十年后造大加速器重要得多。”尽管中国科学家对杨振宁直言不讳的意见感到很不舒服，但杨振宁说的话确实很在理，这对处于封闭状态中的中国科学家而言，无疑是一针清醒剂。
&#13;
从1972年开始，杨振宁反对中国建造大型加速器的观点数十年来一直没有改变，他曾多次公开反对中国建设大型加速器。概而言之，杨振宁的反对意见根源于他的物理观念，落脚在中国国情与现实需要上。尽管后来中国政府决定建造高能加速器——北京正负电子对撞机，但杨振宁一以贯之的许多观点和建议也给了中国领导人和科技界以启发。比如，杨振宁一直强调中国还比较贫困，搞大型工程要特别注意节约资金；杨振宁非常强调要重视应用技术的发展，应用技术的发展是中国之急需；杨振宁突出强调人才培养的重视性，力主把人才培养放在首位；杨振宁还专门向领导人强调理论的重要性。杨振宁的这些观点、意见和建议，都在后来北京正负电子对撞机的建设和中国的科技发展战略中得到了体现。或许，这就是“异见”的价值和力量。
&#13;
最后，本文以诺贝尔物理学奖得主、著名华裔科学家丁肇中评价杨振宁的一段话结束全文，这段话对杨振宁的概括十分精妙：“他的见识和睿智使他认识到，对许多国家来说，有实际应用的科学比起像高能物理那样的昂贵纯粹科学也许更为重要。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>الطائر: </b><br>
<span> 本帖最后由 الطائر 于 2019-12-11 15:13 编辑 </span><br>
<span>rentrody 发表于 2019-12-11 14:51</span><br>
<span>我转这些不是说要反对谁，杨振宁说的都对，邓小平也完全理解对撞机的价值和实用性，但邓小平最后还是坚持 ...</span><br>
<span>完全不一样好不好，一万亿电子伏 = 1TeV，正是SppC，十亿电子伏 = 1GeV，正是BEPC，而且确实没有做出什么世界级工作，主要是培养了人才、提高数据精度，作为公共实验平台，以后还能继续发挥作用。</span><br>
<span>“今天高能物理面临的问题是观念突破的问题而不是准确的问题。”他还非常具体地举例说：“对于造一万亿电子伏的加速器我不乐观。”</span><br>
<span>汪容在发言中说，中国也可以造小一点的加速器比如十亿到三十亿电子伏的，杨振宁回答道：“当然造了这个机器可以得到电子加速器的经验，可以训练出人才，但是我怀疑是否可以做出能令人满意的工作，因为四五年后，这类工作就做完了。对研究工作价值的估计和对工业产品的估计是不同的，如果你做的工作人家已经做过了，只是精度上的提高，那人家不认为这是有价值的。如果目的是使中国科学对人类有重要的贡献，十亿到三十亿电子伏的对撞机没有可能。”总之，像日本那样造小的高能加速器不能成为中国建设高能加速器的理由。</span><br>
<span>1972年，在18位中国科学家联名上书中央后，国务院批准了“七五三”工程，计划10年内建造一台400亿电子伏质子同步加速器。但由于“四人帮”的破坏，计划再度搁浅。</span><br>
<span>　　1977年，“八七工程”诞生，计划投资7亿元在1987年建成4000亿电子伏质子同步加速器。可1980年底，国民经济调整使方案又一次下马。</span><br>
<span>　　1981年，世界加速器发展了近半个世纪。5月，中科院高能所在国内外专家学者的建议的基础上，提出了第八个方案——建造加速能量为22亿电子伏的正负电子对撞机。</span><br>
<span>　　当年12月，邓小平批示：“我赞成加以批准，不再犹豫。”</span><br>
<span>　　1984年10月7日，在一片锣鼓声中，邓小平手持铁锹，为BEPC工程奠基铲下第一锹土，他发出号召：“我们的加速器，必须保证如期甚至提前完成。”</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>9090asd 发表于 2019-12-11 14:52</span><br>
<span>看看中国航天，yf77到现在还没搞明白呢，多少大卫星等着长五上天呢</span><br>
<span>因为缺钱，积累不足，现在中国整个欧 ...</span><br>
<span>火箭发动机和计算机芯片都有市场驱动了，基础科学却只能靠政府资源推动。现在说要把钱投入到实用领域，那么将来呢？永远有地方比前沿基础研究更实用更需要砸钱，那么基础研究就永远停止不前？</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-12-11 15:10</span><br>
<span>火箭发动机和计算机芯片都有市场驱动了，基础科学却只能靠政府资源推动。现在说要把钱投入到实用领域，那 ...</span><br>
<span>中国同等级的基础物理项目有很多，并非只有高能粒子加速器一个。</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span> 本帖最后由 9090asd 于 2019-12-11 15:19 编辑 </span><br>
<span>rentrody 发表于 2019-12-11 15:10</span><br>
<span>火箭发动机和计算机芯片都有市场驱动了，基础科学却只能靠政府资源推动。现在说要把钱投入到实用领域，那 ...</span><br>
<span>中国要是有nasa得技术积累也可以搞商业推动啊，中国有吗？</span><br>
<span>中国一个发展中国家，在应用科学技术上落后如此之大，还动不动被西方技术禁运的情况下，凭什么要让基础科学项目去挤占应用科学和工业化实现的投资？</span><br>
<span>要知道基础科学的成果可是全人类共享的，应用技术和工业转化可不是啊</span><br>
</p><p><b>spyps: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-12-11 15:10</span><br>
<span>火箭发动机和计算机芯片都有市场驱动了，基础科学却只能靠政府资源推动。现在说要把钱投入到实用领域，那 ...</span><br>
<span>骂华为就是恨国，不建加速器就是停止基础研究</span><br>
</p><p><b>本异末同: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-12-11 14:51</span><br>
<span>我转这些不是说要反对谁，杨振宁说的都对，邓小平也完全理解对撞机的价值和实用性，但邓小平最后还是坚持 ...</span><br>
<span>杨振宁反对的那个八七工程确实没造啊。</span><br>
</p><p><b>响音: </b><br>
<span>就中国政府浪费钱的水品</span><br>
<span>几千亿小意思了，不过要挤占别的科研经费就当我没说</span><br>
</p><p><b>shiroamada: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-12-11 15:10</span><br>
<span>火箭发动机和计算机芯片都有市场驱动了，基础科学却只能靠政府资源推动。现在说要把钱投入到实用领域，那 ...</span><br>
<span>市场驱动哪里够</span><br>
<span>工程技术是有国界的，基础研究是没有国界的</span><br>
<span>这点都看不明白</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>الطائر 发表于 2019-12-11 14:53</span><br>
<span>相反，如果造了以后做不出任何成果，不但加速器没人敢造，别的大项目也可能没人敢造了，损失无法估量。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>BEPC不也没出什么大成果嘛，但就是敢造，还敢造更大的，现在敢，将来又为什么不敢呢？</span><br>
<span>比起在其他领域碰运气，直接造加速器不是更容易找到新思路吗？成本随时间下降后就得去造更大的了，现在周长百公里，以后直径百公里什么的。欧洲的FCC更难产，跟CEPC更像是互为备份。</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span> 本帖最后由 الطائر 于 2019-12-11 15:44 编辑 </span><br>
<span>rentrody 发表于 2019-12-11 15:33</span><br>
<span>BEPC不也没出什么大成果嘛，但就是敢造，还敢造更大的，现在敢，将来又为什么不敢呢？</span><br>
<span>比起在其他领域碰 ...</span><br>
<span>你完全搞错，BEPC的预期本来就不是出大成果，因为不是国际前沿，是中国为了提高自己科研水平而造，成本是极低的，出的小成果都是实实在在的，不存在失败问题。而CEPC是为了造SppC而拉的项目，电子正电子对撞本来应该造成直线的最经济，方便测量参数，日本就打算造那样的对撞机，如果中国要造那样的对撞机，不会有那么多反对声。SppC 才是和 FCC 镜像的，是耗资天文数字的国际前沿项目，目的是先造出来，好引进外国科学家，其实更像是这些科学家为了饭碗拉中国入局。问题就在于，如果国际前沿的项目，没有出结果，影响的可不是中国，是全世界高能物理的研究，以后当然就不敢再造，而失败造成的损失还有中国承担。实际上，如果LHC这么多年没有出结果，根本不会有这个项目的提出。</span><br>
</p><p><b>cepc: </b><br>
<span>الطائر 发表于 2019-12-11 15:40</span><br>
<span>你完全搞错，BEPC的预期本来就不是出大成果，因为不是国际前沿，是中国为了提高自己科研水平而造，成本是 ...</span><br>
<span>现在的方案里ILC的亮度（对撞频率）只有cepc的一半……</span><br>
<span>所以有cepc吊着ILC已经dead了 </span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>大言凿凿几千亿的，绝对是带节奏，立项费用过高带来的负面效应许多人根本不曾想过</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span> 本帖最后由 الطائر 于 2019-12-11 15:50 编辑 </span><br>
<span>cepc 发表于 2019-12-11 15:44</span><br>
<span>现在的方案里ILC的亮度（对撞频率）只有cepc的一半……</span><br>
<span>所以有cepc吊着ILC已经dead了...</span><br>
<span>主要是日本也没钱只能拖着，如果因为中国的计划拖死了，最后中国的也没造出来，那也是鹅害鹅了。</span><br>
</p><p><b>cepc: </b><br>
<span>الطائر 发表于 2019-12-11 15:49</span><br>
<span>主要是日本也没钱只能拖着，如果因为中国的计划拖死了，最后中国的也没造出来，那也是鹅害鹅了。 ...</span><br>
<span>cepc报的预算只有400亿rmb。。 算下来也差不多</span><br>
<span>ILC日本政府拖到最后 上半年开了个发布会说看看你们能从国际上拉到多少钱 </span><br>
<span>可惜窗口期早就过了环形现在各方面都是上位方案（包括圈地和开发）</span><br>
</p><p><b>nice女武神: </b><br>
<span> 本帖最后由 nice女武神 于 2019-12-11 15:58 编辑 </span><br>
<span>rentrody 发表于 2019-12-11 15:10</span><br>
<span>火箭发动机和计算机芯片都有市场驱动了，基础科学却只能靠政府资源推动。现在说要把钱投入到实用领域，那 ...</span><br>
<span>按市场驱动火箭和芯片都不用造了你只看到现在火箭和芯片的市场驱动忽视当年这些都是国家资源起步的现实现在最火的spacex 吃的也是几十年前nasa那些国家资源的遗产</span><br>
</p><p><b>wonderphoenix: </b><br>
<span>杨老主要是从学术的角度认为新的强子对撞机可能不能在研究出新的东西了，但是一个大科学装置的也不能单单从学术方面讨论吧。。。</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span>cepc 发表于 2019-12-11 15:54</span><br>
<span>cepc报的预算只有400亿rmb。。 算下来也差不多</span><br>
<span>ILC日本政府拖到最后 上半年开了个发布会说看看你们能从国 ...</span><br>
<span>（2）到底需要多少钱？我们规划的大型对撞机项目（以周长为100公里算）分两步走：第一步正负电子对撞机（CEPC）建设阶段，约在2022-2030年间，工程造价（不包括土地七通一平等）约400亿人民币</span><br>
<span>最好是全世界都拖，拖个10年就有钱了，当然恐怕某些人退休前赶不上完工了。</span><br>
</p><p><b>hellgate22: </b><br>
<span>wonderphoenix 发表于 2019-12-11 16:03</span><br>
<span>杨老主要是从学术的角度认为新的强子对撞机可能不能在研究出新的东西了，但是一个大科学装置的也不能单单从 ...</span><br>
<span>从经济和社会角度考虑更应该判大对撞机死刑</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>GoInDown: </b><br>
<span>幽远ghofar 发表于 2019-12-11 10:25:27</span><br>
<span>就算是中国经济发展到现在，其他领域要钱最多也就一次要个几亿就顶天了，就你个高能物理一要是要几千亿，让 ...这个得有一说一，大学做项目批个上亿还是见得到的。做生意最舒服的就是很带项目的老师。真的不差钱。</span><br>
<span>但是先期投资上千e，上不封顶，可能还啥都捞不到的目前也只见到高能所这几位敢这么叫了。真的有种何不食肉糜的赶脚</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>cepc: </b><br>
<span>الطائر 发表于 2019-12-11 16:07</span><br>
<span>最好是全世界都拖，拖个10年就有钱了，当然恐怕某些人退休前赶不上完工了。 ...</span><br>
<span>拖到铁基超导成熟总报价可以打个7折</span><br>
<span>欧洲的话马克龙科研给钱很大方下台了后这几年怕是没戏 </span><br>
<span>本子连奥运会都搞不好， cepc怕是独苗 </span><br>
<span>不过国内也有tau-charm工厂的小方案花不很多钱只要高能所不犟cepc还是很有戏的</span><br>
</p><p><b>wonderphoenix: </b><br>
<span>hellgate22 发表于 2019-12-11 16:13</span><br>
<span>从经济和社会角度考虑更应该判大对撞机死刑</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 3, Android 9上的 S1Next- ...</span><br>
<span>咋说呢，某种意义上是中国大力推进理论研究的象征不是</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>上面想不想建 看经费拨款就知道</span><br>
<span>好像就给了几千万“研究性经费”</span><br>
<span>这意思很明显是不想建</span><br>
</p><p><b>冬瓜饭: </b><br>
<span>铁了心要建把高能所那块地卖了就好几百亿呢，真有这向道之心自力更生啊，自个把地卖了去内蒙新疆整块地先挖洞呗，卖地的几百亿扔下去不信后续国家真的一毛不拔</span><br>
</p><p><b>joacg: </b><br>
<span>高能所不立军令状，不把自己拥有的地卖掉，筹集资金，就别指望国家会狠下心出大钱支持项目。</span><br>
</p><p><b>hellgate22: </b><br>
<span>wonderphoenix 发表于 2019-12-11 16:46</span><br>
<span>咋说呢，某种意义上是中国大力推进理论研究的象征不是</span><br>
<span>几千亿烧在哪不是大力推进科研的象征，这不就又回到了究竟是生化环材画不出饼了还是高能物理搞出什么实用成果的阶段了吗。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>xinfengj: </b><br>
<span>我不懂高能物理，我就想知道是谁把一个大家普遍不懂的事包装成一个话题爆出来试图影响公众舆论的</span><br>
</p><p><b>茗夜雨: </b><br>
<span>本异末同 发表于 2019-12-10 23:36</span><br>
<span>我在别处看到的说法是杨振宁本身就是BEPC的支持者，还是一机两用的提出者之一。 ...</span><br>
<span>不矛盾，杨反对的是大型的纯理论研究用的加速器，但是不反对实用性高的中小型加速器</span><br>
</p><p><b>茗夜雨: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-12-11 15:33</span><br>
<span>BEPC不也没出什么大成果嘛，但就是敢造，还敢造更大的，现在敢，将来又为什么不敢呢？</span><br>
<span>比起在其他领域碰 ...</span><br>
<span>BEPC除了不少成果好伐，这玩意实用性非常高，唯一的问题是成果大部分都不是本专业的</span><br>
<span>这也是为啥杨振宁反对造大型加速器的原因，那玩意只能搞本专业的研究，而高能物理现在是高度瓶颈期，更需要的是算法算力的突破，而不是硬件</span><br>
</p><p><b>kletka: </b><br>
<span>wonderphoenix 发表于 2019-12-11 16:46</span><br>
<span>咋说呢，某种意义上是中国大力推进理论研究的象征不是</span><br>
<span>奇观误国啊</span><br>
</p><p><b>唐边叶介: </b><br>
<span>高能所把自己地卖了然后搬到六线城市是个好方案</span><br>
</p><p><b>wonderphoenix: </b><br>
<span>kletka 发表于 2019-12-14 20:32</span><br>
<span>奇观误国啊</span><br>
<span>现在大概就是有那么几个奇观可以开始造，然后选优先级嘛</span><br>
</p><p><b>微冷: </b><br>
<span> 本帖最后由 微冷 于 2019-12-15 21:11 编辑 </span><br>
<span>这么牛逼这么造福人类这么吸引高能物理人才，来来来，这里有一分福布斯富豪榜，你们去他们那里要钱，也不多，每人要个一亿美刀那你们就成了，那些富豪为了世界为了人民一定会给你们捐款然后流芳百世的。</span><br>
<span>不行去求谷歌微软这两个巨头也行啊，想它们两个公司造福了多少人类？肯定也会支持你们的。</span><br>
</p><p><b>Ritchie.Player: </b><br>
<span>杨振宁活着这玩意儿基本不可能建</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>唐边叶介 发表于 2019-12-14 23:04</span><br>
<span>高能所把自己地卖了然后搬到六线城市是个好方案</span><br>
<span>问题是就算高能所敢卖，国土局敢批么</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1899888[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>杨振宁坚持反对中国建造高能加速器的历史原因[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1899888-1-1.html</link>
      <description>杨振宁坚持反对中国建造高能加速器的历史原因&#13;
http://news.ifeng.com/a/20180701/58952720_0.shtml
&#13;
编者按：
&#13;
中国是否应该建造大型对撞机？自2012年项目发起，争议从未平息。2016年9月4日，知名华裔物理学家杨振宁先生在《知识分子》发表文章，称“中国今天不宜建造超大对撞机”，将这一科学界内部的讨论扩大到公众范围，其中不乏对杨振宁的误解。实际上，上个世纪70年代，杨振宁第二次回国期间与中国科学界座谈交流，就激烈反对中国建造高能加速器，其背后的历史原因究竟是什么？近日上海交通大学科学史研究者黄庆桥考察杨振宁反对中国建造高能加速器的历史源头，或将有助于加深对中国是否应该建造高能加速器这一重大历史和现实问题的理解。
&#13;
撰文| 黄庆桥（上海交通大学科学史与科学文化研究院副研究员）
&#13;
责编| 程莉
&#13;
杨振宁反对中国建造高能加速器既是历史，也是一场新近发生的现实辩论。人们往往容易从1980年代以来北京正负电子对撞机的成功建设及中国高能物理发展取得的巨大成绩进行倒推，认为杨振宁反对中国建造高能加速器及其观点都是错误的，因而中国政府也没有采纳他的意见。这其实存在着对历史的误解。
&#13;
2018年3月，杨振宁先生的《晨曦集》出版。在这本集子里，首次公开披露了1972年夏天杨振宁回国期间与中国科学家之间的一次座谈会记录，极具史料价值。在1972年7月4日下午的座谈会上，杨振宁“舌战群儒”，激烈反对中国建造高能加速器。其实，这只是1972年6月27日至7月5日期间杨振宁在北京的10场学术活动之一。由这10场学术活动而形成的内部刊印资料《美籍中国物理学家杨振宁学术活动记录》，完整记录了杨振宁对中国科学发展的意见和建议。竺可桢先生曾在日记里谈及到这10册文献：“原子能所、物理所、北大物理系负责记录的（1972年7月在北京）共十本，记录得相当详细。”
&#13;
遗憾的是，学术界虽有提及杨振宁这场著名的“舌战群儒”，但这10册珍贵的史料并未得到充分的挖掘利用和呈现。因此，考察杨振宁反对中国建造高能加速器的历史源头，将既有助于消除对历史的误会，也有助于我们加深对中国是否应该建造高能加速器这一重大历史和现实问题的理解。
&#13;
1972年杨振宁的中国之行与学术活动
&#13;
杨振宁于1945年赴美深造，此后26年间未曾回国，并于1964年加入美国国籍。关于在此26年间杨振宁为何未能回国及其与国内方面的联系，笔者已在《破冰之旅：1971年杨振宁率先回到中国》 一文中探讨。1971年7月19日，阔别祖国26年的杨振宁以美籍华人科学家、诺贝尔奖获得者的身份第一次回到中国，直到8月17日离开。这期间杨振宁主要是看望家人，并访问、参观了北京和上海的多所大学和研究机构。
&#13;
虽然周恩来总理在7月28日接见了杨振宁长达近5个小时，但在中美关系破冰的大背景下，周恩来主要是想更多地了解美国的情况，杨振宁则尽可能地谈了自己的看法，双方的交流几乎不涉及科技发展问题。
&#13;
在这次回国访问中，杨振宁已经知晓中国政府正在考虑建设高能加速器，据美国《今日物理》（Physics Today）报道，“杨说，中国的物理学家有信心，不管决定建造何种加速器，他们都会成功。”但这篇报道并未谈及杨振宁对中国建造高能加速器的态度。
&#13;
1972年6月16日，杨振宁第二次回国。在尼克松总统已经访华、中美两国关系解冻的大背景下，杨振宁对于自己的第二次中国之行，从一开始就有了较多的想法，那就是要增进中美两国之间的友谊，特别是要在科技上帮助中国发展：“到了1972年夏天，第二次到中国去旅行的时候，我已经拿定主意，作为一名中国血统的美国科学家，我有责任帮助这两个与我休戚相关的国家，建起一座了解和友谊的桥梁。我也感觉到，在中国向科技发展的道途中，我应该贡献一些力量。”（杨振宁：《杨振宁文集（传记演讲随笔）》，华东师范大学出版社，1998年版，第223页。）
&#13;
杨振宁的这些想法，其实也正是中国科学界的强烈愿望。此外，国内大环境也有利于这一愿望的实现。1972年，在毛泽东的支持下，周恩来领导了批判极左思潮的斗争，在国民经济、科技教育、文化、统一战线等方面进行了一系列调整。在此背景下，杨振宁试图帮助中国的想法得以实现，杨振宁与中国科学界得以深入交流，并对中国科学事业的发展提出了自己的意见和看法。这其中最重要的就是，从1972年6月27日至7月5日，杨振宁被安排与中国科技教育界进行了共计10场次的演讲或座谈，这还不包括7月2日周恩来总理的接见。
&#13;
总结杨振宁的这10次学术活动，有如下几个特点：
&#13;
一是学术性比较强，每场活动都几乎没有政治因素的干扰，都是在严谨的学术氛围下进行并顺利完成，这是极为难得的，当然这也得益于1972年周恩来领导下国内基本面的调整带来的短暂有序。
&#13;
二是交流的深入和受众面的广泛。这是第一个特点的延续，多场次小范围高水平的深入座谈和讨论能使杨振宁了解中国科学界的真实状况，而多场学术报告或通俗科学报告则让更多的中国科技工作者接触到物理学发展前沿，每一场的互动交流则又使杨振宁加深了对中国科学界情况的了解。
&#13;
基于与中国科学界深入交流基础上而对中国科学界的深刻了解，正是杨振宁坚决反对中国建造高能加速器的极为重要的原因。
&#13;
杨振宁对高能物理的总体判断及其物理思想
&#13;
杨振宁作为高能物理领域的翘楚，不可能看不到发展高能的重要性，事实上，他对高能物理的价值有着独特的看法。在6月28日的座谈会一开始，他就谈了高能物理的两方面影响：一是在技术方面，这是容易被人看到的，更重要的是还有一下子不能被人看清楚的另一方面，“这就是对整个高能物理学的推动，高能物理是物理学的尖端，它的发展，打个比方，就像在沙堆顶上撒沙子，从基底到顶端都有所提高，影响是很大的。”“从长远看，没有问题，高能物理是必须发展的。”由此可见，杨振宁对发展高能物理的重要性和意义有着明确而独到的见解。
&#13;
但是，杨振宁对上世纪六七十年代高能物理发展面临的问题与前景也有着异于常人的看法。上世纪六七十年代，随着日内瓦西欧CERN核子中心的成功建设及其科学实验成就，高能物理迎来了黄金发展时期，学界普遍对高能物理的发展持乐观态度。在高能物理欣欣向荣的时代背景下，杨振宁却有与常人不一样的看法。
&#13;
比如，当汪容问到1960年代欧美高能物理大发展的背景时，他说：“那时并没有什么原则，也没有什么讨论、指示，只是由于经费充足，在各个方面都有发展，从增加的百分率来看，并不比其他方面高，但是社会上就出现了认为高能物理有不可估量的发展的倾向。”他还明确表示，这种倾向并不仍然存在，很多研究生离开了高能物理。
&#13;
当何祚庥提问建造更高能量的加速器有什么意义时，他说：“加速器能量高是否有更好的结果，我的看法比较悲观，可能没有什么新结果。不过这种看法在美国不便说，因为‘群众关系’不好。如果弄了这么多人这么多钱，而得到的东西不多，投票时说不过去。”杨振宁为什么会“比较悲观”呢？因为在他看来，“今天高能物理面临的问题是观念突破的问题而不是准确的问题。”他还非常具体地举例说：“对于造一万亿电子伏的加速器我不乐观。”
&#13;
他的观点引起了中国物理学家的兴趣，在7月4日的座谈会上他进一步解释说：“关键的概念要从理论上来。我的意思不是说，高能加速器上做不出重要的实验，我要说的是，有关键意义的发展，要从物理概念上来。”
&#13;
由此我们可以认为，杨振宁反对中国建造高能加速器，首先根源于他的物理观念。在杨振宁看来，1970年代以后高能物理的发展前景，并不在于高能加速器能量的增加，而在于物理观念的突破。
&#13;
美国的经验不适合中国，教训值得汲取
&#13;
杨振宁是1970年代美国最有影响的高能物理学家之一，因此中国科学家也尽量提一些有关美国高能物理发展的经验问题，以资借鉴。但是，杨振宁却认为，美国的做法和经验对中国并不适用，其教训倒是要汲取。
&#13;
比如，当张文裕问美国高能物理发展成绩的关键原因何在时，杨振宁说：“一个原因，经费充足，人才众多，苏联在这方面用的钱也不少，但是实验差，人才少，效率低，杜布纳没有培养出人才来。”他还说，“总而言之，在美国做工作的人多，中心多，各种想法也多，有点百家争鸣的意味。如果只有一两个中心，走到偏路上就越走越远、走不回来了。”显然，有着强大财力支持的美国式高能物理加速器发展模式并不适合中国的情况。
&#13;
不过，美国的一些教训倒是值得中国汲取。在杨振宁看来，“美国最大的缺点是组织方面的错误，60年代用了大量经费去刺激各地发展高能物理，这个政策不对。”60年代的政策虽然刺激了美国各地的高能加速器建设，但伴随着经济的不景气，也带来了建设分散，后续运行经费和实验经费没有着落的问题。杨振宁说，“在美国，人人在愁经费，这与基本政策有关，西欧中心的经费每年一亿元，等于美国几个实验室经费之和，这大概就是集中比分散的好处吧。”
&#13;
第二个问题产生在美国的高能物理培养人才上，“美国过去十年大量训练尖端人才，也产生一些流弊，学生的知识方面很窄，得到博士学位后就只能在很窄的范围内工作，只懂得一件事情，找不到工作，什么用处都没用了。”因此，把人才训练的太狭窄，这个教训值得中国汲取。所以，杨振宁认为，如果中国十年、二十年后才发展高能加速器，现在就开始培养训练专门的加速器人才是不合适的，对此他说：“中国目前人才缺乏。你现在把方向对准了，培养出来的人知识面太窄，任何一个国家也不是这样做的。如果有了人才，十年后要做什么就可以做什么。美国的超导专家费尔班克，十年前也没想到今天他会做超导加速器，但他现在做得很好。”
&#13;
日本建造高能加速器不能成为中国也建造的理由
&#13;
座谈会上，不少中国物理学家举邻国日本发展高能加速器的事例，试图说明中国应当向日本学习，搞高能加速器，建立实验基地。杨振宁对这一看法也给予了驳斥。他认为，“日本花了一亿美元来造一百亿电子伏的加速器，束流强度1013粒子/秒，我觉得这是错误的。当这个加速器建造成功的时候，美国类似的加速器都要关闭了，这对日本的物理学家在心理上会是一个很大的打击。一亿美元可以更有效地用在其他方面来促进日本高能物理的发展。”
&#13;
严太玄反驳说，从日本的角度看，也许通过一百亿电子伏加速器的建造，建立了队伍，培养了人才。对此，杨振宁说，“日本社会也许已经达到了有这个需要的地步，这个结论难下些。但是对于中国来说，这个结论是清楚的，中国其他方面的需要实在太大。”杨振宁认为，如果换一个视角看问题的话，日本的例子反而能够很好地说明中国并不需要急着搞高能加速器。比如，现在日本工业高度发达，但日本还没有解决高能物理实验基地的问题。“日本目前实验高能物理很落后，但除此之外，各方面都有很大的进展。中国如果拿这些钱来搞生物化学，贡献可能更大。”
&#13;
当汪容在发言中说，中国也可以造小一点的加速器比如十亿到三十亿电子伏的，杨振宁回答道：“当然造了这个机器可以得到电子加速器的经验，可以训练出人才，但是我怀疑是否可以做出能令人满意的工作，因为四五年后，这类工作就做完了。对研究工作价值的估计和对工业产品的估计是不同的，如果你做的工作人家已经做过了，只是精度上的提高，那人家不认为这是有价值的。如果目的是使中国科学对人类有重要的贡献，十亿到三十亿电子伏的对撞机没有可能。”总之，像日本那样造小的高能加速器不能成为中国建设高能加速器的理由。
&#13;
中国还不具备条件搞高能物理
&#13;
需要强调的是，杨振宁并不反对中国建造高能加速器，而是反对急于求成。他不仅不反对，甚至认为，“目前高能物理的发展处于低点，也许中国在这个时候赶上有利。”“从高能物理对整个物理学和整个科学的发展，有很大的推动这点来看，中国不能忽略高能物理的发展。但是，采取什么途径才能最好地达到这个目的，才能与中国的社会情况、人力和所能提供的资源条件相符合，这就须要大家来讨论。”
&#13;
他反对脱离中国的实际搞高能加速器，当然是基于对中国情况的深刻了解，而且着眼于两个重要问题，他说：“通过最近在北京大学和物理所的参观和座谈，我加深了这样一个看法，现在不是在中国搞大加速器的时候。问题在于两点：第一，需要相当大的人力和财力，第二，花了这么大的人力和财力能给中国带来多少好处？”
&#13;
我们先来看第一个问题。针对中国物理学家建设高能加速器的强烈意愿，杨振宁说，“没有高能加速器中国高能物理发展吃了点亏，但是，一切国家的发展都有层次的问题，目前中国人才缺乏，物资也缺乏，这是应当考虑的一个情况。
&#13;
"……拿几千万美元的投资来发展高能加速器，从中国工业发展来看，我很难投一票赞成。”当有学者质疑说，难道我们就一直保持这个差距吗？杨振宁答道：“我不是说永远保持这个距离。中国去年的钢产量是2100万吨，可以等这个数字增加三倍以后再来讨论。这个数字是美国和苏联的六分之一，但美国和苏联的人口是中国的三分之一。中国有很多别的事情要做，中国应当对人类有较大的贡献，但我不觉得应当就是高能加速器方面。”
&#13;
急着上马高能加速器对中国没有好处
&#13;
杨振宁不仅认为中国还不具备条件，而且认为建造高能加速器对中国并没有好处。面对中国物理学家对高能加速器的憧憬，杨振宁十分尖锐地反问道：“如果没有一亿美元的加速器，对中国有什么坏处？如果有一亿美元为什么不拿来造计算机，发展生物化学？培养更多的人才？而一定要拿来研究高能加速器。”面对杨振宁提出的尖锐问题，在座的中国物理学家选择了沉默。基于当时中国的国情，杨振宁认为，中国应当加大对各类人才的培养，而不是去搞不切实际的高能加速器，他说，“中国对于偏重于应用的人才的需要多得不得了，就是不做高能物理也不见得有太大的损失。”
&#13;
他还用以退为进的方式问道：“如果可能就造加速器，但问题是社会需要的大前提在哪里。中国的条件不允许。两亿人民币是个大数目，也许我对中国的工业不太了解。除非你研究过，两亿人民币用于制造计算机、生物化学研究有什么好处，而造加速器比前两者的好处来得大，那我才同意。”当有学者指出，两亿人民币不是一年、一下子花掉的，对此杨振宁回答说：“当然两亿人民币不是一年就投进去。但用美国话来说，‘你买来了什么？’我不是说不造加速器不吃亏，问题是值得不值得。两亿人民币用于工业可以做很多事情。”有学者又指出，建造高能加速器能够推动超导、探测器等其他方面应用技术的发展，对此杨振宁说，“用一个大计划推动其他技术发展这个道理讲得通。但是讲来讲去，要在中国造一个两亿元的加速器对中国有什么作用？”
&#13;
在座谈会将要结束的时候，杨振宁说了一段意味深长的话：“我有个感觉，在座的有许多位赞成中国造大加速器，这是我没有预料到的。对我来说，这个问题是很明显的，造贵的加速器与目前中国的需要不符合。我的想法也许是错的。但据我的观察，我相信，我的想法是对的。”
&#13;
由上述论述可以看出，杨振宁并非一概否定中国高能物理的发展，而是反对中国物理学家脱离中国国情，急于求成盲目动议建造耗资巨大的大型加速器。杨振宁的反对意见具有强烈的现实针对性，这一点必须首先明确——不能误读为杨振宁反对中国高能物理的发展。
&#13;
中国的当务之急是要大量培养人才
&#13;
杨振宁在反对中国建造高能加速器的同时，还有针对性地提出了建设性的意见，最根本和最急迫的，就是大量培养人才。
&#13;
在6月28日座谈会一开始，他就提出，“我曾经想过，理论物理学所需要的资源少，只是需要年轻的物理学家，中国有很多有待挖掘的下一代科学家的资源，花一些力量来培养理论物理学家是正确的方向。我通常反对培养脱离实验的理论物理学家，但在中国的情况下，要等到试验发展到一定程度再来调和实验和理论两个方面的发展，这就太慢了。我觉得应当首先发展理论物理。”
&#13;
而在实验高能物理方面，他认为有两个方向可能适合中国当时的情况，一个是研究加速器原理和探测器技术；二是在宇宙线方面的工作，同时可以加强与西欧核子中心的合作。
&#13;
在7月4日的座谈会上，针对中国物理学家的诘问，杨振宁较为系统地阐述了自己对中国高能物理发展的建议，他说：“最近，我把我的想法总结为三点：第一，大量造就高能理论物理人才，即使只有理论，缺乏实验的实践，不可避免地出现一些偏差，但也希望由此影响整个物理面上的发展，起引导的作用。第二，小规模技术方面的发展，尽量了解国际水平，这样虽然有差距，但可以保持这个差距不增大。应当注意的是，像范德格拉夫静电加速器，这种在工业上和医学上都有用的精密机器的制造技术是中国工业化所必须掌握的，我认为应当在这方面花点力气。第三，假如有可能，派一些在探测器方面熟悉的人到西欧中心去工作。如果张先生和在座的各位认为是愿意的话，需要我去进行接洽，我很乐意和西欧中心作私人的接触，我不敢说一定成功，但我敢说可能性是很大的。”
&#13;
杨振宁特别强调理论物理人才的培养，在回答“搞高能是否应该现在就着手准备”的问题时，他说，“在高能物理中如果不需要很多投资和设备的话当然要搞。特别是在理论方面，中国物理人才不够，要培养。但造一亿美元的加速器这是另外一回事。”为什么培养理论物理人才非常重要呢？他在回答另外一个提问时说：“我看不出十年后要造电子加速器为什么现在就要培养造电子加速器的人才。目前中国需要大量的科学技术人才。只要培养出好的人才，将来要造质子的就造质子的，要造电子的就造电子的。”
&#13;
“异见”的价值和力量
&#13;
考察杨振宁与中国物理学家两场对话的全过程，可以发现，杨振宁当时反对中国建造高能加速器有理有据，而且根据中国的实际情况，提出了有针对性的建议，目的是要让中国高能物理能够更好地起步。从历史的发展来看，他当时的反对意见是正确的，这应当是一个基本的结论。因此，后世在涉及杨振宁对待中国建造高能加速器的态度这一问题的评价上，要具体问题具体分析，不宜一概否定。
&#13;
1972年，中国经济处于崩溃的边缘，动议建造大型加速器极不现实，而且当时高等教育几乎完全停滞，没有人才根本就不可能建成加速器，就是建成了也没有用。对于这一局面，杨振宁通过与中国科教界的交流，看得十分清楚。在杨振宁看来，中国当务之急是恢复并发展教育，培养更多的人才。他甚至在座谈会上就直言不讳地讲到：“由于**，教育中断了，空缺要弥补，各方面的人才都要培养……讨论这个问题比讨论十年后造大加速器重要得多。”尽管中国科学家对杨振宁直言不讳的意见感到很不舒服，但杨振宁说的话确实很在理，这对处于封闭状态中的中国科学家而言，无疑是一针清醒剂。
&#13;
从1972年开始，杨振宁反对中国建造大型加速器的观点数十年来一直没有改变，他曾多次公开反对中国建设大型加速器。概而言之，杨振宁的反对意见根源于他的物理观念，落脚在中国国情与现实需要上。尽管后来中国政府决定建造高能加速器——北京正负电子对撞机，但杨振宁一以贯之的许多观点和建议也给了中国领导人和科技界以启发。比如，杨振宁一直强调中国还比较贫困，搞大型工程要特别注意节约资金；杨振宁非常强调要重视应用技术的发展，应用技术的发展是中国之急需；杨振宁突出强调人才培养的重视性，力主把人才培养放在首位；杨振宁还专门向领导人强调理论的重要性。杨振宁的这些观点、意见和建议，都在后来北京正负电子对撞机的建设和中国的科技发展战略中得到了体现。或许，这就是“异见”的价值和力量。
&#13;
最后，本文以诺贝尔物理学奖得主、著名华裔科学家丁肇中评价杨振宁的一段话结束全文，这段话对杨振宁的概括十分精妙：“他的见识和睿智使他认识到，对许多国家来说，有实际应用的科学比起像高能物理那样的昂贵纯粹科学也许更为重要。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>rentrody: </b><br>
<span>杨振宁坚持反对中国建造高能加速器的历史原因</span><br>
<span>http://news.ifeng.com/a/20180701/58952720_0.shtml</span><br>
<span>编者按：</span><br>
<span>中国是否应该建造大型对撞机？自2012年项目发起，争议从未平息。2016年9月4日，知名华裔物理学家杨振宁先生在《知识分子》发表文章，称“中国今天不宜建造超大对撞机”，将这一科学界内部的讨论扩大到公众范围，其中不乏对杨振宁的误解。实际上，上个世纪70年代，杨振宁第二次回国期间与中国科学界座谈交流，就激烈反对中国建造高能加速器，其背后的历史原因究竟是什么？近日上海交通大学科学史研究者黄庆桥考察杨振宁反对中国建造高能加速器的历史源头，或将有助于加深对中国是否应该建造高能加速器这一重大历史和现实问题的理解。</span><br>
<span>撰文| 黄庆桥（上海交通大学科学史与科学文化研究院副研究员）</span><br>
<span>责编| 程莉</span><br>
<span>杨振宁反对中国建造高能加速器既是历史，也是一场新近发生的现实辩论。人们往往容易从1980年代以来北京正负电子对撞机的成功建设及中国高能物理发展取得的巨大成绩进行倒推，认为杨振宁反对中国建造高能加速器及其观点都是错误的，因而中国政府也没有采纳他的意见。这其实存在着对历史的误解。</span><br>
<span>2018年3月，杨振宁先生的《晨曦集》出版。在这本集子里，首次公开披露了1972年夏天杨振宁回国期间与中国科学家之间的一次座谈会记录，极具史料价值。在1972年7月4日下午的座谈会上，杨振宁“舌战群儒”，激烈反对中国建造高能加速器。其实，这只是1972年6月27日至7月5日期间杨振宁在北京的10场学术活动之一。由这10场学术活动而形成的内部刊印资料《美籍中国物理学家杨振宁学术活动记录》，完整记录了杨振宁对中国科学发展的意见和建议。竺可桢先生曾在日记里谈及到这10册文献：“原子能所、物理所、北大物理系负责记录的（1972年7月在北京）共十本，记录得相当详细。”</span><br>
<span>遗憾的是，学术界虽有提及杨振宁这场著名的“舌战群儒”，但这10册珍贵的史料并未得到充分的挖掘利用和呈现。因此，考察杨振宁反对中国建造高能加速器的历史源头，将既有助于消除对历史的误会，也有助于我们加深对中国是否应该建造高能加速器这一重大历史和现实问题的理解。</span><br>
<span>1972年杨振宁的中国之行与学术活动</span><br>
<span>杨振宁于1945年赴美深造，此后26年间未曾回国，并于1964年加入美国国籍。关于在此26年间杨振宁为何未能回国及其与国内方面的联系，笔者已在《破冰之旅：1971年杨振宁率先回到中国》 一文中探讨。1971年7月19日，阔别祖国26年的杨振宁以美籍华人科学家、诺贝尔奖获得者的身份第一次回到中国，直到8月17日离开。这期间杨振宁主要是看望家人，并访问、参观了北京和上海的多所大学和研究机构。</span><br>
<span>虽然周恩来总理在7月28日接见了杨振宁长达近5个小时，但在中美关系破冰的大背景下，周恩来主要是想更多地了解美国的情况，杨振宁则尽可能地谈了自己的看法，双方的交流几乎不涉及科技发展问题。</span><br>
<span>在这次回国访问中，杨振宁已经知晓中国政府正在考虑建设高能加速器，据美国《今日物理》（Physics Today）报道，“杨说，中国的物理学家有信心，不管决定建造何种加速器，他们都会成功。”但这篇报道并未谈及杨振宁对中国建造高能加速器的态度。</span><br>
<span>1972年6月16日，杨振宁第二次回国。在尼克松总统已经访华、中美两国关系解冻的大背景下，杨振宁对于自己的第二次中国之行，从一开始就有了较多的想法，那就是要增进中美两国之间的友谊，特别是要在科技上帮助中国发展：“到了1972年夏天，第二次到中国去旅行的时候，我已经拿定主意，作为一名中国血统的美国科学家，我有责任帮助这两个与我休戚相关的国家，建起一座了解和友谊的桥梁。我也感觉到，在中国向科技发展的道途中，我应该贡献一些力量。”（杨振宁：《杨振宁文集（传记演讲随笔）》，华东师范大学出版社，1998年版，第223页。）</span><br>
<span>杨振宁的这些想法，其实也正是中国科学界的强烈愿望。此外，国内大环境也有利于这一愿望的实现。1972年，在毛泽东的支持下，周恩来领导了批判极左思潮的斗争，在国民经济、科技教育、文化、统一战线等方面进行了一系列调整。在此背景下，杨振宁试图帮助中国的想法得以实现，杨振宁与中国科学界得以深入交流，并对中国科学事业的发展提出了自己的意见和看法。这其中最重要的就是，从1972年6月27日至7月5日，杨振宁被安排与中国科技教育界进行了共计10场次的演讲或座谈，这还不包括7月2日周恩来总理的接见。</span><br>
<span>总结杨振宁的这10次学术活动，有如下几个特点：</span><br>
<span>一是学术性比较强，每场活动都几乎没有政治因素的干扰，都是在严谨的学术氛围下进行并顺利完成，这是极为难得的，当然这也得益于1972年周恩来领导下国内基本面的调整带来的短暂有序。</span><br>
<span>二是交流的深入和受众面的广泛。这是第一个特点的延续，多场次小范围高水平的深入座谈和讨论能使杨振宁了解中国科学界的真实状况，而多场学术报告或通俗科学报告则让更多的中国科技工作者接触到物理学发展前沿，每一场的互动交流则又使杨振宁加深了对中国科学界情况的了解。</span><br>
<span>基于与中国科学界深入交流基础上而对中国科学界的深刻了解，正是杨振宁坚决反对中国建造高能加速器的极为重要的原因。</span><br>
<span>杨振宁对高能物理的总体判断及其物理思想</span><br>
<span>杨振宁作为高能物理领域的翘楚，不可能看不到发展高能的重要性，事实上，他对高能物理的价值有着独特的看法。在6月28日的座谈会一开始，他就谈了高能物理的两方面影响：一是在技术方面，这是容易被人看到的，更重要的是还有一下子不能被人看清楚的另一方面，“这就是对整个高能物理学的推动，高能物理是物理学的尖端，它的发展，打个比方，就像在沙堆顶上撒沙子，从基底到顶端都有所提高，影响是很大的。”“从长远看，没有问题，高能物理是必须发展的。”由此可见，杨振宁对发展高能物理的重要性和意义有着明确而独到的见解。</span><br>
<span>但是，杨振宁对上世纪六七十年代高能物理发展面临的问题与前景也有着异于常人的看法。上世纪六七十年代，随着日内瓦西欧CERN核子中心的成功建设及其科学实验成就，高能物理迎来了黄金发展时期，学界普遍对高能物理的发展持乐观态度。在高能物理欣欣向荣的时代背景下，杨振宁却有与常人不一样的看法。</span><br>
<span>比如，当汪容问到1960年代欧美高能物理大发展的背景时，他说：“那时并没有什么原则，也没有什么讨论、指示，只是由于经费充足，在各个方面都有发展，从增加的百分率来看，并不比其他方面高，但是社会上就出现了认为高能物理有不可估量的发展的倾向。”他还明确表示，这种倾向并不仍然存在，很多研究生离开了高能物理。</span><br>
<span>当何祚庥提问建造更高能量的加速器有什么意义时，他说：“加速器能量高是否有更好的结果，我的看法比较悲观，可能没有什么新结果。不过这种看法在美国不便说，因为‘群众关系’不好。如果弄了这么多人这么多钱，而得到的东西不多，投票时说不过去。”杨振宁为什么会“比较悲观”呢？因为在他看来，“今天高能物理面临的问题是观念突破的问题而不是准确的问题。”他还非常具体地举例说：“对于造一万亿电子伏的加速器我不乐观。”</span><br>
<span>他的观点引起了中国物理学家的兴趣，在7月4日的座谈会上他进一步解释说：“关键的概念要从理论上来。我的意思不是说，高能加速器上做不出重要的实验，我要说的是，有关键意义的发展，要从物理概念上来。”</span><br>
<span>由此我们可以认为，杨振宁反对中国建造高能加速器，首先根源于他的物理观念。在杨振宁看来，1970年代以后高能物理的发展前景，并不在于高能加速器能量的增加，而在于物理观念的突破。</span><br>
<span>美国的经验不适合中国，教训值得汲取</span><br>
<span>杨振宁是1970年代美国最有影响的高能物理学家之一，因此中国科学家也尽量提一些有关美国高能物理发展的经验问题，以资借鉴。但是，杨振宁却认为，美国的做法和经验对中国并不适用，其教训倒是要汲取。</span><br>
<span>比如，当张文裕问美国高能物理发展成绩的关键原因何在时，杨振宁说：“一个原因，经费充足，人才众多，苏联在这方面用的钱也不少，但是实验差，人才少，效率低，杜布纳没有培养出人才来。”他还说，“总而言之，在美国做工作的人多，中心多，各种想法也多，有点百家争鸣的意味。如果只有一两个中心，走到偏路上就越走越远、走不回来了。”显然，有着强大财力支持的美国式高能物理加速器发展模式并不适合中国的情况。</span><br>
<span>不过，美国的一些教训倒是值得中国汲取。在杨振宁看来，“美国最大的缺点是组织方面的错误，60年代用了大量经费去刺激各地发展高能物理，这个政策不对。”60年代的政策虽然刺激了美国各地的高能加速器建设，但伴随着经济的不景气，也带来了建设分散，后续运行经费和实验经费没有着落的问题。杨振宁说，“在美国，人人在愁经费，这与基本政策有关，西欧中心的经费每年一亿元，等于美国几个实验室经费之和，这大概就是集中比分散的好处吧。”</span><br>
<span>第二个问题产生在美国的高能物理培养人才上，“美国过去十年大量训练尖端人才，也产生一些流弊，学生的知识方面很窄，得到博士学位后就只能在很窄的范围内工作，只懂得一件事情，找不到工作，什么用处都没用了。”因此，把人才训练的太狭窄，这个教训值得中国汲取。所以，杨振宁认为，如果中国十年、二十年后才发展高能加速器，现在就开始培养训练专门的加速器人才是不合适的，对此他说：“中国目前人才缺乏。你现在把方向对准了，培养出来的人知识面太窄，任何一个国家也不是这样做的。如果有了人才，十年后要做什么就可以做什么。美国的超导专家费尔班克，十年前也没想到今天他会做超导加速器，但他现在做得很好。”</span><br>
<span>日本建造高能加速器不能成为中国也建造的理由</span><br>
<span>座谈会上，不少中国物理学家举邻国日本发展高能加速器的事例，试图说明中国应当向日本学习，搞高能加速器，建立实验基地。杨振宁对这一看法也给予了驳斥。他认为，“日本花了一亿美元来造一百亿电子伏的加速器，束流强度1013粒子/秒，我觉得这是错误的。当这个加速器建造成功的时候，美国类似的加速器都要关闭了，这对日本的物理学家在心理上会是一个很大的打击。一亿美元可以更有效地用在其他方面来促进日本高能物理的发展。”</span><br>
<span>严太玄反驳说，从日本的角度看，也许通过一百亿电子伏加速器的建造，建立了队伍，培养了人才。对此，杨振宁说，“日本社会也许已经达到了有这个需要的地步，这个结论难下些。但是对于中国来说，这个结论是清楚的，中国其他方面的需要实在太大。”杨振宁认为，如果换一个视角看问题的话，日本的例子反而能够很好地说明中国并不需要急着搞高能加速器。比如，现在日本工业高度发达，但日本还没有解决高能物理实验基地的问题。“日本目前实验高能物理很落后，但除此之外，各方面都有很大的进展。中国如果拿这些钱来搞生物化学，贡献可能更大。”</span><br>
<span>当汪容在发言中说，中国也可以造小一点的加速器比如十亿到三十亿电子伏的，杨振宁回答道：“当然造了这个机器可以得到电子加速器的经验，可以训练出人才，但是我怀疑是否可以做出能令人满意的工作，因为四五年后，这类工作就做完了。对研究工作价值的估计和对工业产品的估计是不同的，如果你做的工作人家已经做过了，只是精度上的提高，那人家不认为这是有价值的。如果目的是使中国科学对人类有重要的贡献，十亿到三十亿电子伏的对撞机没有可能。”总之，像日本那样造小的高能加速器不能成为中国建设高能加速器的理由。</span><br>
<span>中国还不具备条件搞高能物理</span><br>
<span>需要强调的是，杨振宁并不反对中国建造高能加速器，而是反对急于求成。他不仅不反对，甚至认为，“目前高能物理的发展处于低点，也许中国在这个时候赶上有利。”“从高能物理对整个物理学和整个科学的发展，有很大的推动这点来看，中国不能忽略高能物理的发展。但是，采取什么途径才能最好地达到这个目的，才能与中国的社会情况、人力和所能提供的资源条件相符合，这就须要大家来讨论。”</span><br>
<span>他反对脱离中国的实际搞高能加速器，当然是基于对中国情况的深刻了解，而且着眼于两个重要问题，他说：“通过最近在北京大学和物理所的参观和座谈，我加深了这样一个看法，现在不是在中国搞大加速器的时候。问题在于两点：第一，需要相当大的人力和财力，第二，花了这么大的人力和财力能给中国带来多少好处？”</span><br>
<span>我们先来看第一个问题。针对中国物理学家建设高能加速器的强烈意愿，杨振宁说，“没有高能加速器中国高能物理发展吃了点亏，但是，一切国家的发展都有层次的问题，目前中国人才缺乏，物资也缺乏，这是应当考虑的一个情况。</span><br>
<span>"……拿几千万美元的投资来发展高能加速器，从中国工业发展来看，我很难投一票赞成。”当有学者质疑说，难道我们就一直保持这个差距吗？杨振宁答道：“我不是说永远保持这个距离。中国去年的钢产量是2100万吨，可以等这个数字增加三倍以后再来讨论。这个数字是美国和苏联的六分之一，但美国和苏联的人口是中国的三分之一。中国有很多别的事情要做，中国应当对人类有较大的贡献，但我不觉得应当就是高能加速器方面。”</span><br>
<span>急着上马高能加速器对中国没有好处</span><br>
<span>杨振宁不仅认为中国还不具备条件，而且认为建造高能加速器对中国并没有好处。面对中国物理学家对高能加速器的憧憬，杨振宁十分尖锐地反问道：“如果没有一亿美元的加速器，对中国有什么坏处？如果有一亿美元为什么不拿来造计算机，发展生物化学？培养更多的人才？而一定要拿来研究高能加速器。”面对杨振宁提出的尖锐问题，在座的中国物理学家选择了沉默。基于当时中国的国情，杨振宁认为，中国应当加大对各类人才的培养，而不是去搞不切实际的高能加速器，他说，“中国对于偏重于应用的人才的需要多得不得了，就是不做高能物理也不见得有太大的损失。”</span><br>
<span>他还用以退为进的方式问道：“如果可能就造加速器，但问题是社会需要的大前提在哪里。中国的条件不允许。两亿人民币是个大数目，也许我对中国的工业不太了解。除非你研究过，两亿人民币用于制造计算机、生物化学研究有什么好处，而造加速器比前两者的好处来得大，那我才同意。”当有学者指出，两亿人民币不是一年、一下子花掉的，对此杨振宁回答说：“当然两亿人民币不是一年就投进去。但用美国话来说，‘你买来了什么？’我不是说不造加速器不吃亏，问题是值得不值得。两亿人民币用于工业可以做很多事情。”有学者又指出，建造高能加速器能够推动超导、探测器等其他方面应用技术的发展，对此杨振宁说，“用一个大计划推动其他技术发展这个道理讲得通。但是讲来讲去，要在中国造一个两亿元的加速器对中国有什么作用？”</span><br>
<span>在座谈会将要结束的时候，杨振宁说了一段意味深长的话：“我有个感觉，在座的有许多位赞成中国造大加速器，这是我没有预料到的。对我来说，这个问题是很明显的，造贵的加速器与目前中国的需要不符合。我的想法也许是错的。但据我的观察，我相信，我的想法是对的。”</span><br>
<span>由上述论述可以看出，杨振宁并非一概否定中国高能物理的发展，而是反对中国物理学家脱离中国国情，急于求成盲目动议建造耗资巨大的大型加速器。杨振宁的反对意见具有强烈的现实针对性，这一点必须首先明确——不能误读为杨振宁反对中国高能物理的发展。</span><br>
<span>中国的当务之急是要大量培养人才</span><br>
<span>杨振宁在反对中国建造高能加速器的同时，还有针对性地提出了建设性的意见，最根本和最急迫的，就是大量培养人才。</span><br>
<span>在6月28日座谈会一开始，他就提出，“我曾经想过，理论物理学所需要的资源少，只是需要年轻的物理学家，中国有很多有待挖掘的下一代科学家的资源，花一些力量来培养理论物理学家是正确的方向。我通常反对培养脱离实验的理论物理学家，但在中国的情况下，要等到试验发展到一定程度再来调和实验和理论两个方面的发展，这就太慢了。我觉得应当首先发展理论物理。”</span><br>
<span>而在实验高能物理方面，他认为有两个方向可能适合中国当时的情况，一个是研究加速器原理和探测器技术；二是在宇宙线方面的工作，同时可以加强与西欧核子中心的合作。</span><br>
<span>在7月4日的座谈会上，针对中国物理学家的诘问，杨振宁较为系统地阐述了自己对中国高能物理发展的建议，他说：“最近，我把我的想法总结为三点：第一，大量造就高能理论物理人才，即使只有理论，缺乏实验的实践，不可避免地出现一些偏差，但也希望由此影响整个物理面上的发展，起引导的作用。第二，小规模技术方面的发展，尽量了解国际水平，这样虽然有差距，但可以保持这个差距不增大。应当注意的是，像范德格拉夫静电加速器，这种在工业上和医学上都有用的精密机器的制造技术是中国工业化所必须掌握的，我认为应当在这方面花点力气。第三，假如有可能，派一些在探测器方面熟悉的人到西欧中心去工作。如果张先生和在座的各位认为是愿意的话，需要我去进行接洽，我很乐意和西欧中心作私人的接触，我不敢说一定成功，但我敢说可能性是很大的。”</span><br>
<span>杨振宁特别强调理论物理人才的培养，在回答“搞高能是否应该现在就着手准备”的问题时，他说，“在高能物理中如果不需要很多投资和设备的话当然要搞。特别是在理论方面，中国物理人才不够，要培养。但造一亿美元的加速器这是另外一回事。”为什么培养理论物理人才非常重要呢？他在回答另外一个提问时说：“我看不出十年后要造电子加速器为什么现在就要培养造电子加速器的人才。目前中国需要大量的科学技术人才。只要培养出好的人才，将来要造质子的就造质子的，要造电子的就造电子的。”</span><br>
<span>“异见”的价值和力量</span><br>
<span>考察杨振宁与中国物理学家两场对话的全过程，可以发现，杨振宁当时反对中国建造高能加速器有理有据，而且根据中国的实际情况，提出了有针对性的建议，目的是要让中国高能物理能够更好地起步。从历史的发展来看，他当时的反对意见是正确的，这应当是一个基本的结论。因此，后世在涉及杨振宁对待中国建造高能加速器的态度这一问题的评价上，要具体问题具体分析，不宜一概否定。</span><br>
<span>1972年，中国经济处于崩溃的边缘，动议建造大型加速器极不现实，而且当时高等教育几乎完全停滞，没有人才根本就不可能建成加速器，就是建成了也没有用。对于这一局面，杨振宁通过与中国科教界的交流，看得十分清楚。在杨振宁看来，中国当务之急是恢复并发展教育，培养更多的人才。他甚至在座谈会上就直言不讳地讲到：“由于**，教育中断了，空缺要弥补，各方面的人才都要培养……讨论这个问题比讨论十年后造大加速器重要得多。”尽管中国科学家对杨振宁直言不讳的意见感到很不舒服，但杨振宁说的话确实很在理，这对处于封闭状态中的中国科学家而言，无疑是一针清醒剂。</span><br>
<span>从1972年开始，杨振宁反对中国建造大型加速器的观点数十年来一直没有改变，他曾多次公开反对中国建设大型加速器。概而言之，杨振宁的反对意见根源于他的物理观念，落脚在中国国情与现实需要上。尽管后来中国政府决定建造高能加速器——北京正负电子对撞机，但杨振宁一以贯之的许多观点和建议也给了中国领导人和科技界以启发。比如，杨振宁一直强调中国还比较贫困，搞大型工程要特别注意节约资金；杨振宁非常强调要重视应用技术的发展，应用技术的发展是中国之急需；杨振宁突出强调人才培养的重视性，力主把人才培养放在首位；杨振宁还专门向领导人强调理论的重要性。杨振宁的这些观点、意见和建议，都在后来北京正负电子对撞机的建设和中国的科技发展战略中得到了体现。或许，这就是“异见”的价值和力量。</span><br>
<span>最后，本文以诺贝尔物理学奖得主、著名华裔科学家丁肇中评价杨振宁的一段话结束全文，这段话对杨振宁的概括十分精妙：“他的见识和睿智使他认识到，对许多国家来说，有实际应用的科学比起像高能物理那样的昂贵纯粹科学也许更为重要。</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>邓小平与新时期中国基础科学研究</span><br>
<span>朱薇</span><br>
<span>1978年的3月，规模盛大的全国科学大会在北京隆重举行。邓小平在开幕式上旗帜鲜明地宣布了“科学技术是生产力”、“四个现代化的关键是科学技术现代化”、“知识分子是工人阶级的一部分”这一系列振聋发聩的著名论断，宛如一股清泉注入了科学工作者久已干涸的心田。86岁的中国科学院院长郭沫若，以其诗人般的激情欢呼着“最灿烂的科学的春天到来了”！自此，我国科学技术事业开始进入了一个全新的发展时期，而与此相适应的基础科学研究也获得了又一次新生。</span><br>
<span>一</span><br>
<span>新中国成立后，以毛泽东、周恩来为代表的党的第一代领导集体，就已经注意到基础科学研究对于科学技术长远发展的重要作用，并将其提到巩固社会主义制度的战略高度。1956年，周恩来主持制定了《1956～1967年科学技术发展远景规划》，把“自然科学中若干重要的基本理论问题”列入这一时期科学技术发展的12个重点。1962～1963年，周恩来、聂荣臻等又主持编制《1963～1972年科学技术发展规划纲要》，其中仍将“加速发展基础科学”定为未来科技发展的五大目标之一。1949～1966年，我国基础科学研究从无到有、从小到大，取得了包括人工合成结晶牛胰岛素等居世界领先水平的科研成果，为之后科学技术事业的发展和国家各方面的建设打下了良好的基础。</span><br>
<span>然而，“**”开始后，基础科学研究同我国其他各项建设事业一样，受到“左”的思想的严重干扰和破坏。尽管当时主管文教工作的周恩来等对此做了一定程度的抵制和积极的纠正，但是基础科学从理论到实验都受到了错误的否定和批判，成为“**”的“重灾区”，新中国成立以来我国基础科学和世界先进水平已经缩小的差距这时反而拉大了。</span><br>
<span>1975年中共十届二中全会和四届全国人大一次会议以后，邓小平接替病重的周恩来主持国务院工作，开始了国民经济的全面整顿。在对铁路、煤炭、钢铁等行业的整顿开始后，他又把目光转向了科技界。7月，邓小平派**、李昌、王光伟等到中国科学院主持工作，并要求他们提出整顿科学院工作的意见。在认真调查研究和广泛座谈的基础上，第一稿题为《关于科技工作的几个问题（汇报提纲的讨论稿）》于8月11日完成。后邓小平又委托胡乔木主持修改“汇报提纲”。在与胡乔木多次讨论、交换修改意见后，“汇报提纲”四易其稿，报送国务院审议，而题目为《科学院工作汇报提纲》的第六稿则直接报送毛泽东。在这个充分反映邓小平整顿与发展科技事业指导思想和方针政策的文件中，“大力发展基础科学研究”与“积极承担国民经济和国防建设中若干综合性的重大科研任务”、“开辟一批新兴的科学技术领域”并重，一起作为科学院未来十年的基本任务。这个文件还引用了毛泽东关于基础理论研究的若干重要论述，强调科学实验在建设社会主义强国中的战略地位和作用。很可惜，“汇报提纲”最终因邓小平主持的1975年整顿的中断而没有批发下来，甚至与《论全党全国各项工作的总纲》及《关于加快工业发展的若干问题》一起，被“四人帮”说成是“三株大毒草”而遭到批判。</span><br>
<span>针对“四人帮”以哲学代替自然科学的教条主义和以生产斗争代替科学实验的实用主义，邓小平在整顿时期还多次强调要重视基础科学研究。1975年7月9日，他在与胡乔木、吴冷西等阅读并讨论拟编入《毛泽东选集》第五卷的《论十大关系》讲话整理稿时说：“在自然科学研究中，现在对基础理论不重视，只搞应用研究，这样要赶超世界水平不行。”9月16日，毛泽东在《化石》编辑部写给他的反映办刊困难和科学院情况的信上加写标题：“一封诉苦的信”，并批示印发在京各中央委员、中央候补委员。毛泽东的批示使邓小平很受鼓舞，立即认为“这表示主席对基础理论科学的重视”。（p.100）9月26日，邓小平听取**等汇报科学院工作和讨论“汇报提纲”，再次提出对基础理论要恢复名誉。教育部部长周荣鑫在教育部传达邓小平讲话精神时说：“对理论要恢复名誉是什么意思呢？就是老批‘基础’，批周培源的文章，把基础理论批臭了，基础理论搞不起来了。只搞应用科学，不搞基础科学要吃大亏。”</span><br>
<span>邓小平在1975年短暂复出前后，对于基础科学重要性的认识以及在固有体制范围内以期改变所做的微调尝试，是其在新时期重视加强基础科学研究的思想起点，也为“四人帮”禁锢下步履维艰的我国基础科学研究注入了一丝活力和希望。</span><br>
<span>二</span><br>
<span>粉碎“四人帮”以后，邓小平刚开始恢复工作，就立即“自告奋勇管科学、教育”（p.339）。基础科学的重要性和发展的急迫性在这一时期得到充分的肯定和强调。1977年9月26日，邓小平在人民大会堂会见欧洲核子研究中心主任阿达姆斯。当客人提到：“如果不从基础理论做起，你们只能在别人后面走路，只能仿照别人”时，邓小平明确表示：“‘四人帮’不重视理论的东西，洋奴哲学，爬行主义，不重视理论才是真正的爬行主义，跟别人的脚印走，脚印都跟不上。”①1978年3月18日，邓小平在全国科学大会开幕式上再次论述了基础科学的重要性：“不论是现在或者今后，还会有许多理论研究，暂时人们还看不到它的应用前景。但是，大量的历史事实已经说明：理论研究一旦获得重大突破，迟早会给生产和技术带来极其巨大的进步。”</span><br>
<span>不仅如此，邓小平还积极地为基础科学研究在新时期的发展提供制度和政策上的保障。基于其“我总觉得科学、教育目前的状况不行……不管采取什么组织形式，都要搞统一规划”（p.52）的考量，1977年6月20日至7月7日，邓小平指示中国科学院副院长方毅召开了科学院工作会议。这在当时国家科委还没有成立的情况下，实际上是一次全国的科技工作会议。与会人员不仅包括科学院所属单位负责人，还包括中央各部门和各省、市、自治区科技部门的负责人。这次会议讨论制定了并经邓小平同意的《1979～1985年中国科学院发展规划纲要（草案）》，其中提出包括分子生物学在内的五个重点科研项目以及高能加速器、重离子加速器和大型受控热核反应实验装置三项重大科学实验工程。这些规划得到了很好的落实，仅1979～1980年间，“基础研究方面，在人工合成转移核糖核酸半分子、天花粉结构、固氮酶催化活性中心结构模型、大地构造断块学说、古生物环境控制和古生物地域分异理论等方面，都获得较大进展”。（p.83）</span><br>
<span>1977年九十月间，邓小平又指示中国科学院召开全国自然科学学科规划会议，分别制定了数学、物理学、化学、天文学、地学、生物学六大基础学科和各分支学科以及有关新兴学科的规划。会议还提出了《1978～1985年全国基础科学规划纲要（草稿）》，明确未来三年、五年、八年的阶段性目标，满怀欣喜地展望：“到本世纪末，基础科学各分支学科要大部分或绝大部分接近当时世界先进水平，有相当部分赶上当时世界先进水平，个别学科要居于领先地位。”1979年1月4日，中共中央批转了该规划纲要，并在批示中特别指出：“四个现代化的关键在于科学技术现代化。基础科学是整个科学技术发展的基础，不论是从当前还是从长远考虑，不搞基础科学是不行的。”</span><br>
<span>1977年12月至1978年1月，刚成立不久的国家科委立即根据邓小平的指示召开全国科技规划会议，编制了包括基础科学和技术科学两大部分共27个方面、108个项目的《1978～1985年全国科学技术发展规划（草案）》。1978年8月20日，邓小平批准同意该规划并转送中央政治局各同志。其中，被确定为八个影响全局的带头学科的高能物理和空间科学在这一时期发展迅速。</span><br>
<span>在邓小平的关注下，基础科学研究在新时期整个国家的科学技术事业中得到了通盘考虑和持久重视。1981年4月16日，中共中央、国务院转发国家科委党组《关于我国科学技术发展方针的汇报提纲》。在这个新中国成立以来第一个比较系统和完整的科技发展方针中，明确了“保证基础研究在稳定的基础上逐步有所发展”。1982年，中共十二大报告重申要“重视基础科学的研究”。1985年，《中共中央关于科学技术体制改革的决定》再次强调要重视有应用前景的基础研究，要根据财力支持对“一时看不出应用前景，但对认识自然现象、自然规律确有价值的工作”，并且明确提出“主要靠国家预算拨款”，从而解决了基础科学研究经费来源的后顾之忧。随着科技体制改革的有力推动，我国科学技术发展在20世纪80年代末90年代初逐步形成了面向经济建设主战场、发展高技术及其产业、加强基础性研究三个层次的纵深部署，构筑了新时期科技发展的战略框架。</span><br>
<span>三</span><br>
<span>邓小平选择高能物理和高能加速器研制工作作为突破口，同时在重大科研基础工程、研究队伍、经费保障、对外交流与合作等方面为新时期中国基础科学研究做了很多有益的探索，贡献卓著。</span><br>
<span>第一，邓小平积极推动和促成了包括高能加速器、串列静电加速器、遥感卫星地面站等一批重大基础科学研究设施的建立。其中，最主要的是领导创建了我国第一座高能加速器——北京正负电子对撞机。1977年，刚开始主管科技工作的邓小平，就把注意力放在了高能物理和高能加速器的研制工作上。他频频会见海内外物理学家、高能加速器专家，广泛征求意见，权衡利弊，坚定了及早动手建造高能加速器的决心。“建造加速器很花钱，又费时间，但是从长远来看，很有意义，应及早着手。可以通过加速器的研究带动其他方面的研究和工业生产。”他还表示自愿充当工程项目的“吹鼓手”，帮助解决后勤问题。当有关部门因对加速器缺乏了解，担心工程建设对城市有污染而迟迟不予批准时，邓小平果断地说：“前年我到法国去，参观了他们的原子能发电站，干净得很，不存在什么污染问题。这件事现在不要再拖了。我们下命令，立即开工，限期完成。”（p.32）</span><br>
<span>1980年，以400亿电子伏特质子加速器为代表的加速器工程刚刚准备动工，正赶上国民经济的调整时期而面临着下马的困境。邓小平力排众议，坚定地认为“此事影响太大，不能下马，应坚决按原计划进行”。（pp.154，155）然而，1981年初科技界又传来了不同的声音。以聂华桐为代表的14位美籍华人科学家给邓小平写信，对中国决定建造高能加速器持保留意见，希望中国领导人在科技政策的轻重取舍上有所调整，并建议国内科技界对建造高能加速器问题进行深入的论证。这封信引起了邓小平的高度重视，他在信上批示：“这个问题值得重视，我过去是积极分子，看来需要重新考虑，请方毅同志召集一个专家会议进行论证。”（p.163）随即，主管科技工作的国务院副总理方毅就此问题组织专家学者广泛讨论，充分论证。1981年12月5日，中国科学院负责人李昌、钱三强等在科学界论证的基础上，结合当时我国的财力和工业技术能力，在给邓小平的《关于调整高能物理实验设备——高能加速器建设的请示报告》中提出：放弃本来打算在1987年前建成我国第一台500亿电子伏特质子同步加速器的方案；建造花钱较少但同样在物理、化学、生物、天文等领域有广阔应用价值的2×22亿电子伏特的正负电子对撞机。邓小平22日作出批示：“这项工程已进行到这个程度，不宜中断，他们所提方针，比较切实可行。我赞成加以批准，不再犹豫。”（p.167）正是邓小平的这一果断决策，结束了我国重要基础科学研究之一的高能物理多年徘徊不前的局面。</span><br>
<span>之后，邓小平亲自为对撞机工程建设点将，派曾参与“两弹”研制组织领导工作的谷羽具体负责；他拨冗参加工程奠基仪式，并为奠基石亲笔题词：“中国科学院高能物理研究所北京正负电子对撞机国家实验室奠基”；他从一开始就明确了工程建设“不要各自为战，要协调起来打歼灭战”的组织原则；他积极关注工程的质量问题，强调“要一个关一个关去攻破”；他十分关心工程的进展，仔细阅读每一期《情况简报》；他始终确保工程建设的每一笔开销，多次表示“经费不用担心”，“这钱得花”。每当工程进展遇到困难，邓小平都给予明确而坚定的指示，帮助解决工程进展中的难题，确保工程优质、高效、顺利进行。他还委托华人物理学家丁肇中代为培养了近百名高能对撞机研究骨干，为工程建成后的运行实验提前准备了必要的人才。</span><br>
<span>1988年10月16日，北京正负电子对撞机首次对撞成功，为我国粒子物理和同步辐射应用研究开辟了广阔的前景，标志着我国已在国际高能物理领域占有一席之地。24日，邓小平兴高采烈地来到对撞机实验室，与参加工程建设的代表见面，并发表了热情洋溢的讲话。</span><br>
<span>第二，邓小平在这一时期巩固和发展了基础科学研究的队伍。他积极关怀和支持博士后制度的创立和发展。1984年，CUSPEA学生（即由华人物理学家李政道组织的，通过中美物理联合考试录取中国赴美留学的研究生）经过几年学习后，陆续回国。为保证科研流动性，培养他们的独立工作能力，李政道向邓小平提出了在国内培养博士后和建立博士后流动站的建议。邓小平在详细了解了“博士后”、“流动站”这些在国内来说还是新鲜的名词后，指出：设立博士后流动站，是一个新的方法，这个方法很好。培养和使用相结合，在使用中培养，在培养和使用中发现更高级的人才。他还表示在今后“要建立成百成千的流动站，要成为制度。主要是先定点，定了点后拨款，盖房子，买些必要的设备。看准了要行动”。1985年，集中于理学等基础学科的十个博士后流动站开始设立。邓小平责成有关部门拨专款2000万元，建造了一批博士后公寓和建立博士后基金，同时还确定了为博士后提供日常经费的制度，从而为新时期我国基础科学研究培养了强大的后备军。1990年，中国博士后科学基金会成立，邓小平欣然为基金会题写会名。</span><br>
<span>邓小平还从学术和生活上关心以陈景润、杨乐、张广厚为代表的一批优秀的基础科学研究人员。他为被“四人帮”诬为“白专道路典型”的青年数学家陈景润平反，认为“这些人还有点成绩，这究竟算是红专还是白专？像这样一些世界上公认有水平的人，中国有一千个就了不得”，“中央表扬了这样的人，对他们应该爱护和赞扬。”（p.14）因在函数领域取得世界领先水平的成果，中国科学院数学研究所的两位研究实习员杨乐、张广厚也引起了邓小平的注意。他多次谈到：“张广厚、杨乐、陈景润都可以当教授，一方面搞科研，一方面做实际工作。”（p.95）1977年11月22日，邓小平在中国科学院党组报送的关于“提陈景润为研究员，提杨乐、张广厚为副研究员，每月各津贴50元”的请示报告上批示：“拟同意，对他们还可以在住房等问题加以帮助。”①正是这些细致入微的关怀，解决了基础科学研究者的后顾之忧。</span><br>
<span>邓小平还明确提出高等学校、尤其是重点院校应该成为基础科学研究领域除中国科学院之外的又一支生力军。“**”中，高等学校的科研和教学几近瘫痪。邓小平在1977年科学教育工作座谈会上就急切地指出：“我们不是讲科学划分为基础科学和应用科学吗？生产部门也会有搞基础的，但着重于应用；科学院和大学重点放在基础方面，也要有应用，特别是工科院校”，“高等学校，特别是重点的高等学校，刚才说了应该是科研的一个重要方面军，这点应该定下来”。②在这一思想的指引下，历经30余载，高等学校现已发展成为集中全国1/3的基础研究经费和大部分基础研究人力资源的比较完整的多学科的基础科学研究体系。</span><br>
<span>第三，设立国家自然科学基金是邓小平推动基础科学研究发展的一个重大战略决策，也是我国运用科学基金资助基础研究的成功实践。1981年5月13日，在中国科学院第四次学部委员大会上，邓小平认真听取了89位学部委员关于设立自然科学基金的建议。1982年，面向全国的中国科学院科学基金设立，开始了科学基金制的探索。1985年，李政道从重视和加强基础科学人才的角度，再次向邓小平建议中国应建立国家科学基金委员会，并应该完全用在基础研究和应用基础上，且由第一流科学家负责。邓小平当即指出：这是一个新方法，我们没有经验。但只要是新的事物，管它对不对，管它成功不成功，试验一下。（p.202）20世纪80年代中期，正是国家紧缩编制、精简机构的关键时期，然而正是在邓小平的赞许和积极推动下，国务院经过慎之又慎的考虑，最终于1986年2月14日正式批准成立国家自然科学基金委员会，从而保证了新时期基础科学研究稳定均衡可持续地发展，使得一批从事基础研究的中青年科学家脱颖而出。</span><br>
<span>第四，新时期我国基础科学的国际交流与合作起步早、成效好，这也是与邓小平的努力分不开的。1979年邓小平访美，开启了中美政府间包括高能物理等基础科学在内的交流与合作的大门，中美两国签署了《中华人民共和国国家科学技术委员会和美利坚合众国能源部在高能物理领域进行合作的执行协议》，为我国基础科学从封闭走向开放创造了良好的国际环境。根据该协议，邓小平还批准了在中美两国各自成立“高能物理、核物理、等离子体物理科学技术交流委员会”，负责两国在上述基础科学领域合作的人员交流，协助解决在设备研制、仪器及元器件购买等方面的问题。1979年6月11日，邓小平会见了中美高能物理联合委员会第一次会议的美方成员，听取他们介绍美国高能物理发展情况和对中国高能物理发展的建议，邓小平表示：“我们科技发展耽误了十一二年，现在才进行了两年。我们自己觉得还是有希望的，但要建立在善于学习的基础上”，“可能在一个相当的时间内，主要是向你们学习”。（p.131）</span><br>
<span>在如何学习方面，邓小平提出了“一是要派人出去学习，二是要请人来讲学”（p.32）的指导思想。1977～1978年，邓小平先后会见了丁肇中、李政道、杨振宁、吴健雄、袁家骝等海外著名科学家，一方面诚挚地邀请他们回国访问、讲学、考察，另一方面希望他们支持帮助开辟最初的留学渠道。之后，丁肇中所在的德国汉堡电子同步加速器中心、杨振宁所在的美国纽约州立大学石溪分校陆续资助和接受我国物理学方面的研究生和科研人员，李政道则组织美国60多所一流学校联合在我国招考物理博士研究生（即CUSPEA），10年间培养了包括物理、生物、化学等学科在内的915名学生。1978年6月23日，邓小平在视察清华大学时提出了当年向国外派出3000人、次年派出1万人的建议，他说：“我赞成增大派遣留学生的数量，派出去主要学习自然科学。要成千上万地派，不是只派十个八个。请教育部研究一下，在这方面多花些钱是值得的。”国家随即作出了扩大派遣留学生的决策。在邓小平的努力下，我国基础科学研究的国际交流与合作为整个科技事业的对外开放打下了基础，从此，国际学术交流与科技合作向着多形式、多渠道、多层次的方向纵深发展。</span><br>
<span>四</span><br>
<span>1883年3月，恩格斯在马克思墓前曾发表讲话：“在马克思看来，科学是一种在历史上起推动作用的、革命的力量。任何一门理论科学中的每一个新发现，即使它的实际应用甚至还无法预见，都使马克思感到衷心喜悦”。新时期邓小平重视发展基础科学研究的思想，显然是对马克思这一“衷心喜悦”的继承和发扬，又与毛泽东重视科学实验、关注国内外基本粒子、天体演化以及生命起源三大基础理论并从哲学高度精辟论述，与周恩来“必须把基础科学和理论研究抓起来，同时又要把理论研究与科学实验结合起来”的明确指示一脉相承。</span><br>
<span>邓小平在新时期对基础科学研究的重视和推动是其“科学技术是第一生产力”思想的重要组成部分。在邓小平看来，科学技术不仅包括“必须在世界上”“占有一席之地”的“高科技”，包括面向国民经济建设主战场、讲究直接经济效益的应用科学和工程技术，还包括关系着国家长远利益、关系着经济建设可持续发展的基础科学。正是这一全面深刻的认识，使得我国基础科学研究较早走出了“**”阴影，并在新时期迎头追赶，为20世纪90年代乃至21世纪以“国家重点基础研究发展计划”（“973计划”）为代表的基础科学研究的蓬勃发展打下了良好的基础。</span><br>
<span>诚然，新时期中国基础科学与应用科学、技术科学相比，在一定程度上依然存在着国家投入少、发展不平衡的状况，但这需要客观分析。邓小平处在拨乱反正、百废待兴的关键时期，历史赋予他的首要任务是如何使科学技术尽快物化为生产力、提高人民生活水平，这就势必造成他对于基础科学的重视是在更加重视面向经济建设主战场的技术科学情况下的一种兼顾。另一方面，从客观上说，在邓小平所处的改革开放初创阶段，国力有限，基础科学研究的各个方面都要求有太大的发展是不切实际的，只能有重点地给予支持。</span><br>
<span>随着生产力的发展和我国综合国力的增强，如何通过大力发展基础科学研究实现社会经济的可持续发展，则成为摆在邓小平之后的国家领导人面前的首要任务。而邓小平时代不断积累的人力和物力资源，也为此时大规模地开展基础科学研究提供了广阔的平台和坚实的基础。</span><br>
<span>[注释]</span><br>
<span>《胡乔木传》编写组：《邓小平的二十四次谈话（1975.1～1976.1）》，《中共党史资料》2004年第2期；刘仓：《改革以前的中国共产党与自然科学基础理论研究》，《当代中国史研究》2006年第5期。</span><br>
<span>《邓小平年谱（1975～1997）》上，中央文献出版社2004年版，第66页。</span><br>
<span>《1975年8月9日周荣鑫在钢铁学院汇报时的讲话》，转引自张化《1975年教育界的斗争》，《中共党史资料》1999年第2期。</span><br>
<span>《邓小平文选》第2卷，人民出版社1994年版，第87页。</span><br>
<span>路甬祥：《邓小平与中国科学院》，江西教育出版社1999年版，第65页。</span><br>
<span>《全国自然科学学科规划会议在京举行》，《人民日报》1977年11月18日。</span><br>
<span>《建设有中国特色社会主义理论形成发展大事记（之一）》，《中共党史资料》1994年第3期。</span><br>
<span>中共中央文献研究室编《新时期科学技术工作重要文献选编》，中央文献出版社1995年版，第148页。</span><br>
<span>科学技术部、中共中央文献研究室编《邓小平科技思想年谱（1975～1994）》，中央文献出版社、科学技术文献出版社2004年版，第44页。</span><br>
<span>柳怀祖：《小平同志与北京正负电子对撞机》，《春天长在，丰碑永存》，科学技术文献出版社2004年版，第301～303页。</span><br>
<span>《邓小平年谱（1975～1997）》下，中央文献出版社2004年版，第976页。</span><br>
<span>《邓小平年谱（1975～1997）》上，第331页；路甬祥：《邓小平与中国科学院》，第161页。</span><br>
<span>《马克思恩格斯全集》第19卷，人民出版社1963年版，第375页。</span><br>
<span>《周恩来年谱（1949～1976）》下，中央文献出版社1997年版，第549页。</span><br>
<span>（作者简介：朱薇，助理研究员，中共中央文献研究室，100017）</span><br>
<span>（来源：《当代中国史研究》2009年第1期）</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span> 本帖最后由 rentrody 于 2019-12-10 19:44 编辑 </span><br>
<span>关于北京正负电子对撞机方案、设计、预研和建造的回忆片段</span><br>
<span>——写于建所20周年</span><br>
<span>2010-06-21 |文章来源： 谢家麟（学部委员、中国科学院高能物理研究所研究员）| 浏览次数：|【大 中 小】</span><br>
<span>　　谢家麟（1920-2016），中国科学院院士、国际著名加速器物理学家、2011年度国家最高科学技术奖获得者，我国粒子加速器事业的开拓者和奠基人之一。他为我国高能粒子加速器从无到有并跻身世界前沿起到了至关重要的作用，对我国高能物理实验基地的建造做出了卓越贡献。 </span><br>
<span>　　谢家麟先生于1993年为纪念高能所建所20周年撰写本文，2005年在本文编入《中国高能物理发展中的叶铭汉学术报告会论文集》时曾做出修订。 </span><br>
<span>　　1988年10月，北京正负电子对撞机（以后简称BEPC）实现了对撞。从此，中国进入了具有研制高能加速器能力的科技先进国家之林。BEPC的优异性能为高能物理实验创造了条件，由而获得了τ质量值修正、R值的测量等重要成果。一机两用，也同时使应用广泛的同步辐射的研究成为现实。更重要的是通过这些工作，培养了大批的人才，充实了我国尖端领域的科研队伍，提高了我国的工业水平。近年我们已经在世界范围出口加速器部件。因此也取得了经济上的效益，以事前没有建造高能加速器经验的国家，一举而获得全面的成功。这是我国科技发展的一个重要的里程碑，也是高能物理研究所建所以来最大的贡献，它的意义无疑是十分巨大的，值得我们认真地总结和思考。 　 </span><br>
<span>　　我有幸从1981年，从开始设计到进行安装，担任它的技术负责人，又作为成员，参加过十次与此工程有密切关系的“中美高能物理联合委员会”会议，因此对其中经过，颇多身历。这里我不能像一个历史学家那样，阐述这个工程发展的全面过程，只想把亲自参与的一些环节写出，有如燕泥鸿爪，聊供参考，虽非全面，但求翔实，也许可为以后研修中国科技发展史者，提供一些史料。更重要的目的，则是希望后来人知创业维艰，得来不易，而有所激励，能继续为我国高能事业奋斗，并使之发扬光大。 </span><br>
<span>　　（－）历史背景——八七工程 </span><br>
<span>回顾历史，在中国建造高能加速器，开展高能物理研究，乃是我国物理学家梦寐以求的理想，它历来得到周恩来总理和其他中央领导的关注。从50年代后期，就曾几度筹划、酝酿。1972年张文裕同志带领我们寄信给周恩来总理，建议建造一台高能加速器，开展高能物理实验研究，并得到周总理的批示。至此，事情才开始正式行动起来。1973年成立了高能物理研究所，并由张文裕同志担任所长。他是我国在国际上著名的物理学家，证实了μ原子的存在，发明了多丝火花计数器，提出了一个重子能级跃迁图，与肖健先生共同领导建成当时世界上最大的云室，种种业绩，难以尽述。他一贯重视理论与实验相结合，并且一再对此观点进行宣传。建造高能加速器，可以说是他这个思想的具体体现。他为此呕心沥血，任劳任怨，献出了晚年的全部精力。他对我国高能事业的奉献，是我们永远不能忘记的。</span><br>
<span>　　1977年11月，中央批准代号为八七工程的高能加速器的建造任务，成立了指挥部，由赵东宛同志任总指挥，任命林宗棠为工程总工程师，郭树言为高能物理研究所总工程师，我为加速器总设计师。这个工程选定北京市昌平县为实验中心的基地，拟第一步建造一台能量为50GeV的质子同步加速器（此后简称BPS），以后再用它作为注入器，注入到更高能量的加速器，以求最后在能量上，达到国际的前列。 </span><br>
<span>　　但是应当说明，八七工程是在相信中国有“十个大庆”油田，经费不成问题的背景下提出的，在科学并未经过慎重的论证。由于我国对如此高能量的加速器，缺乏具体经验，故在1978年，决定派人带着在国内完成的初步设计，出国考察，深化设计。当时的形势是**刚刚结束，门户初开，中美尚未建交，美国政府持反华态度，倡导“两个中国”，因此从政治上，我们对美国是疏远的，但认识到美国在科技领域中的领先地位；西欧在政治上比较友好，但在加速器领域，多少是后起之秀。故决定国内继续进行设计的同时，派出两个设计考察组。一组由何龙、方守贤二人到西欧中心（编注：即欧洲核子研究中心）；一组由谢家麟、钟辉、隋经义、徐建铭、毛振珑、潘惠宝、沈宝华、王书鸿、肖意轩、陈森玉等十人去美国费米实验（此后简称FNAL）。 </span><br>
<span>　　去美国的考察组是由在FNAL工作的邓昌黎教授安排的。我们在费米期间，他给了我们无微不至的生活上的关怀和业务上的帮助。Wilson所长对中国十分友好，尽管当时中美尚未建立正式外交关系，他还是热情接待，举行了盛大的欢迎会。会上他和我都作了热情洋溢的讲话，饭后他邀我与他一同把五星红旗升到该所的办公大楼之前。我们于1978年5月到达以后的两个半月的时间里，他始终极力支持，密切配合我们工作，并主动提出把一批设备借给我们带回（经过请示后我们未接受）。 </span><br>
<span>　　在此期间，李政道教授与袁家骝教授提出布鲁克海文国家实验室（此后简称BNL）的AGS加速器与BPS能区相近，有很多可以借鉴之处。因此我和考察组的部分成员，在FNAL完成深化设计任务后，于8月初到BNL，进一步工作到月底。在此期间李政道教授正在BNL讲学，我们朝夕相处，他对我国高能事业殚精竭虑的热情，给了我极为深刻的印象。为了解决建造高能加速器所需美国供应的特殊器材问题，李教授与BNL的副所长R．Ran还特意安排我就能源部高级官员J.Dentseh来BNL视察之便，向他当面介绍了设计方案和所需器材。此外，李教授还邀请BNL的有关专家，开会讨论了适合我们的能区的探测器和计算机的问题。从我们的接触中，可以感觉到他对中国的BPS加速器的方案和发展高能事业的途径是有看法的，不过可能由于中国既已对八七工程的50GeV方案作了决定，他就采取了尊重中国的决定，尽力促成它的实现的态度。 </span><br>
<span>　　这年年底（编注：邓小平同志1979年1月访美），邓小平同志访美，与美国总统卡特签订了中美科技合作协议，高能物理合作就是其中的第一个子项，并成立了中美高能物理联合委员会，国家如此重视高能，为我国发展高能事业创造了非常有利的条件，也给我们这些科技人员以极大的鼓舞。 </span><br>
<span>　　（二）方案调整， BPS下马 </span><br>
<span>　　1980年底，我国国民经济调整，基建收缩。中央决定八七工程下马，但高能不断线，可在玉泉路高能所，利用八七工程预制经费1.2亿元的剩余部分，进行较小规模的高能建设。就这样，一个庞大的、脱离我国实际的高能规划刹车了。过度膨胀的高能所人员的情绪，犹如一场烈焰被倾盆大雨浇淋，波动极大。不过现在反思国家建设和高能事业的得失，这个调整、收缩，对高能所来说，真是“塞翁失马，焉知非福”。假如沿着原来的“大高能”走下去，物理上步人后尘，难出成果，摊子又铺得过大，经费势难维持，结果显然是不上不下，替国家造成极大浪费，后果不堪设想。从这些方面看来，当时中央的决策，是十分英明的。</span><br>
<span>　　此时高能所面临的局面是如何调整？在1.2亿预制经费中，玉泉路基地已用去几千万元，剩下的约9千万（后增约1亿元多）就是调整方案、量体裁衣投资的限度了。在所内发动群众进行讨论，见仁见智，分歧很大。对加速器方案有：电子还是质子？慢加速还是快加速？强流还是弱流？能量高些还是低些？等等方案。在这四项考虑中，后三者都是质子方案。这反映了当时群众的思想状况。</span><br>
<span>　　就在这个动荡时期，李政道教授作为中美高能物理联合委员会的联系人在1981年1月打来了电话，提出：高能是中美科技合作的一个项目，而且原定1981年6月要在北京开中美高能物理联合委员会第三次会议的，如今调整了方案，是否需要向美方各有关实验室通报，商量以后合作的内容？领导研究后决定派朱洪元教授和我前往商讨。这时，所内讨论已有了一些进展，确定了建器应尊重实验物理学家的意见的原则，决定首选是弱流慢引出，能量为5GeV的质子同步加速器，第二选择则是能量为2GeV的快循环的增强器。这是朱、谢出国前的情况。</span><br>
<span>　　1981年3月17日，朱、谢和当时在美的访问学者叶铭汉同志在FNAL与美国参加合作的几个实验室的所长和专家们，举行了非正式的、通报中国高能调整方案的讨论会。美方主席J．Leiss未曾与会，这也许是美官方态度有些冷淡的缘故吧。就是在这个会上，我介绍了所内商定的调整方案之后，大家展开了讨论，在各种建议之中，美国斯坦福直线加速器中心（以后简称SLAC）所长，潘诺夫斯基教授（以后简称潘教授）提出了建造2.2GeV正负电子对撞机的建议，与会者大多同意这个建议，认为它有明确的物理目标，造价也适合中国政府的规定。事实上，潘在1973年中国高能物理代表团访美和他在1976年访华时，都曾以不同方式提出过类似的建议。</span><br>
<span>　　朱洪元教授和我对潘的建议进行了非常详细审慎的研究，觉得它虽然能量不大，规模适中，但可做国际上前沿的物理工作，而且有兼顾同步辐射应用的特点，这是我国在目前经济收缩的条件下，仍能在高能物理方面迎头赶上世界先进科研行列的极好方案，在会上所有的建议中，这无疑是最适合我国情况的，因此值得认真对待。朱通过电话与当时在美访问的中国物理学家，现任中国科学院院长周光召同志（编注：本文写于1993年），交换了意见，得到了他的支持。此后，我们在BNL又组织了在当地的访问学者们，包括叶铭汉、冼鼎昌、徐英庭、周月华等，进行了座谈，也获得了绝对多数对建造对撞机的赞同。</span><br>
<span>　　谈到这里，使我想到朱洪元教授，他以理论物理学特有的严格严谨的作风，和对高能物理事业无比的热忱，对BEPC的物理目标、能区选择、方案论证等等方面，起了非常重要的作用。现在，BEPC以优异的性能建造成功，而他却在1992年溘然长逝，离开了我们，思之令人神伤！</span><br>
<span>　　会后美国科学家及美籍中国学者，在与我们私下的接触中，也还是表示了不同的意见。例如有人提出在这个能区没有有意义的物理实验可做；也有人说，对撞机技术要求特高，束流不稳定性和超高真空，都是难题，中国能否做出来？中国第一个高能加速器就做技术很难的对撞机，冒的风险是否太大了等等。</span><br>
<span>　　为了进一步落实对撞机方案，朱、谢在3月底回到SLAC，我们分别与该所大约20名物理学家和加速器专家深入地探讨了对撞机的物理目标和技术问题。这时，以严武光为首的在美国西海岸的15位中国访问学者，提出了“关于建造一台3－5GeV正负电子对撞机的建议”。诺贝尔奖金获得者B.Richter教授也提出了一个在5.7GeV能区工作的对撞机的方案，同时我们也深入调查了在美建造这么一台机器的造价。这样， 2.2GeV对撞机的轮廓逐渐勾画出来，为进一步讨论提供了基础。</span><br>
<span>　　（三）上下求索，艰难起步 </span><br>
<span>　　朱、谢由美回国后的主要工作是把对撞机方案向领导和有关方面汇报，解释疑问，争取支持。但此时赞成质子加速器的仍然大有人在。1981年5月初，由学部与八七工程联合召开了有很多国内知名物理学家参加的香山会议。其后，我们又两次向学部常委会做了方案汇报，在丰台进行了预制方案讨论会，在承德，高能物理学会也对此做了重点讨论。</span><br>
<span>　　经过多次的汇报、论证与讨论，由于对撞机方案的明显优越性，国内舆论逐渐向有利于对撞机的方向发展。1981年7月所内成立了“对撞机筹备组”，希望把全所工作的重心转到对撞机的方向上来。这样，在表面上又向前跨进了一步，但实际上困难和阻力还是很大。从各方面提出了很多的质问，例如国外的估计，不到2千万元美金，但中国的国情不同，造价将是多少？国外专家也说对撞机技术困难，你们有把握在中国自己力量的基础上做出来吗？中国对大科研工程的管理组织缺少经验，在1981年的当时，更是很落后混乱，能适应这个尖端工程的需要吗？现在你们说有物理窗口，但几年之后还有吗？美国SPEAR对撞机会自己不做，而把机会保留给你们吗？当时科学院实行学部领导，不少学部委员，鉴于过去我国上大项目，犯过一些错误，以科学家应有的认真精神，好心地主张这次应当特别慎重，甚至有人提出要负责人签字，不能接受按领导批示办事等等，使我这个技术抓总的人感到很大的压力。</span><br>
<span>　　这时形势是严峻的，要想推动工作，必须在难度可以克服、投资9千万人民币可以包下来两点上表态，已是大势之所趋了。但是，在这样重要的问题上表态，不只关系个人，更关系到国家和人民的损失，因此我当时是作很大的努力和很多的工作来回答这两个问题的。</span><br>
<span>　　在经费问题上，国外的经验是清楚的。SPEAR用了2千万美元，我与西德电子同步加速器中心（DESY）的副所长G.voss教授讨论时，他也认为9千万人民币是足够了，但这终究是人家的判断，在国内必须取得具体的依据。因此，在所内开始组织各分系统做经费预算。总体投资当然是在各分系统预算的基础上，才能提出来的。而过去作预算，习惯于 “头戴三尺帽”，多报些以备削减；另外还有借此难逢的机会，武装自己小摊子的想法。因此报告的预算远远超过限额。当时我的办公桌上，堆着约一尺高的预算表。在审查过程中，我只好用解剖麻雀的办法。选择了一个项目，用了几天的时间，从技术方案到工艺路线和使用器材，逐项调查落实。最后发现，不同做法，在同样可以保证质量的前提下，在投资上可能形成巨大的差异，心中对科研工程投资的伸缩性，就有了一个具体的概念，后来有一位“西欧中心”的专家来所参观后，曾对我说：“你们的设备实在太好了，我们用几十兆的示波器的地方，你们却用几百兆的”。这可从一个角度说明为什么造价估计可有成倍的差异。根据这些经验，我认识到不树立原则上的共识，设计与估价都是无法进行的，因此后来（见后）提出了六项设计指导思想，以求思想上的统一。就这样，经过许多调查、分析、说服、辩论的工作，最后9千万元预算终于成为大家可接受的数字了。（现在看来，截止1988年11月建成后一个月为止，谱仪及电子学共用2940万元，直线用2650万元，储存环及输运线共用3010万元，合计8680万元，可见当时的估价还是相当准确的了。后来领导把经费限额放宽，我们放弃了根据经费分期扩充的概念，把同步辐射的建造提前实施。另外，在建成BEPC对撞机的同时，进口了大批先进设备，也建成了各方面具有国际上一流设备的实验室，这些费用，当然不属于原来估价的范围了）。</span><br>
<span>　　在技术难度问题上，确是有很多人持怀疑态度的。我在不同的场合强调指出的自50年代以来，我国已培养了一批加速器理论和实验人才，我们制造过一些低能加速器，有关的工厂也获得了一定的经验。特别是与对撞机有直接关系的电子直线加速器，在1956年——1964年期间，资本主义国家对我禁运，苏联对我保密，我国工业水平又很低的情况下，我与一批刚刚大学毕业的青年，自力更生，奋斗八年，建成了一台技术要求十分精尖的30MeV电子直线加速器，同时制成了国际上功率最高一级的大功率速调管。这个加速器使用放大器而非振荡器，加速场相速等于光速，因此，可以照样延长，提高能量。但实质上是一种高能加速器的预研，通过它我们培养了一批有实践经验的队伍。现在，在开放政策所创造的有利条件下，我们可以通过中美高能物理联合委员会的途径，吸取美方的经验。技术上可以请进派出，关键器材可以进口，同时我们的工业水平也今非昔比，以前那么困难的情况下，一切依靠自己，吃馒头先要种麦子，我们不是也做出来直线加速器和大功率速调管吗？现在条件如此优越，怎能说技术上不可行呢！我相信，这个事实对树立大家的信心是有帮助的。</span><br>
<span>　　这个时期存在的另一个巨大的矛盾是，要想说服别人，推动论证，就需要拿出实际的材料，这就意味着要有大批熟悉业务的人员，做很多技术性的工作。但这时人心涣散，有人别寻出路，有人出国工作，不少人持观望态度，能够死心塌地工作的人数与需要的工作量相比，极不相称。正如滚一个雪球刚刚起动，要经过一段艰苦历程，散落的雪才能附着上去，达到迅速扩大的阶段。</span><br>
<span>　　这时，学部领导对BEPC方案，进行了认真的审查。审查的结果是批准350万元经费进行预制。形势比调整初期已有很大的进步了。为了利用SLAC的条件深化总体设计，取得预制项目的参考资料，落实器材的采购渠道，领导决定派邓照明局长、朱洪元和我三人于1981年9月，再次去美。</span><br>
<span>　　（四）曲折前进，方案落实 </span><br>
<span>　　没有想到，在BEPC即将步上坦途之际，竟又出现了几乎灭顶的险情。原来出访的目的是进一步推动落实BEPC工作，但是，在三人临行前夕，在科学院聆听领导指示时，听到的却是（大意）：根据摸底的情况，经费不能超过7千万元，方案还是质子，因为已经有了质子加速器的基础，可用八七工程的35MeV质子直线加速器注入到2－5GeV的质子同步加速器，用来做老领域的研究。至于对撞机，则等预制完成后再说，因为它有技术困难问题、物理窗口问题，也有需要重新审批的问题。这个指示与我们原来理解的意图，全然不同，使我们感到茫然，但这是领导的指示，我们只得怀着沉重的心情，在1988年10月10日踏上赴美的班机。 </span><br>
<span>　　次日在斯坦福大学与李政道教授会面，转达了领导的意见。这显然改变了原来的设想，李教授感到十分诧异，觉得这样举棋不定，反复变化，对电子、质子这个大方向仍不确定，那么第三次中美高能物理联合委员会会议如何开法？什么是合作项目？下一步向何处推进？李教授以海外学人对我国高能事业的一片赤诚，极力说服推动，结果邓照明同志与国内通了电话，经过有关领导的再次慎重研究，终于肯定了正负电子对撞机这个大方向，这就使原来打算到美进行的下一步亟待进行的工作，成为可能，也为第三次中美高能物理联合委员会确定了目标。</span><br>
<span>　　这样，在10月25日，中美高能物理联合委员会在FNAL再次举行了非正式的会议。在这会上，我们向美方说明了中国建造对撞机的决心，确定了的一些预制项目，提出了与各实验室下一步合作的设想。为第三次联合委员会会议作好了准备。</span><br>
<span>　　BEPC建造中，另一个关键的问题是，进行高能物理实验和数据处理的快电子学元件、先进的计算机系统和其他方面也需要的尖端测试仪器，这些国内尚不能生产，必须进口，这就首先要解决美方对我禁运的问题。为了简化美国能源部、商务部、国防部逐项审批的复杂手续，美方希望有一个一揽子的器材清单，所以会后，我又回到SLAC，突击拟定了一个“2.2 GeV正负电子对撞机技术内容的总体说明”，提交美方，作为在基础研究项下批准禁运器材的依据。后来，1982年夏总体设计考察组在SLAC工作期间，潘教授又介绍我与美国总统科学顾问Keyworth博士会面，我向他介绍了BEPC方案和所需器材，他也答应帮助解决关键器材的禁运问题。</span><br>
<span>　　（五）设计预制，制造安装 </span><br>
<span>　　在高能加速中，正负电子对撞机较静止靶加速器有更高的有效能量，而且反应通过电磁作用，本底很低，结果易于分析，优点很多。但它也有局限性，就是只能在设计的很窄的能区工作，离开设计能区，亮度就会以大约能量的四次方下降。因此能区的选择就成为至为关键的问题了。国际上由于能区选择的失当，而建成后未得预期效果的对撞机，颇有先例。</span><br>
<span>　　BEPC的能区最初选在最适于研究粲粒子的2.2GeV，但后来为什么又很不一般的以2.2/2.8GeV表示呢？这里有一个过程，就是1982年初，SLAC的潘教授和BNL的Samios 教授，都先后向我提出过2.8GeV能区粲重子研究的重要性。经过我们认真考虑，认为如能将BEPC的能量保留由2.2GeV延伸到2.8GeV的可能性，就会有助于扩展它的研究领域，延长它的使用寿命。因此，我向当时中国科学院主管业务、直接领导BEPC工程的钱三强副院长做了汇报， 提出要求改变设计指标。他认识到这个变动的重要意义，做出了正确的判断，同意了我的要求，但强调以后千万不能再变了。可是这样就产生了一个技术问题，就是以前申报的都是2.2GeV，如果改提2.8GeV，势必引起许多程序上的困难，重新审批，必然旷日费时。因此，我们最后将2.8GeV解释为裕量，这就出现了有人不能理解的2.2/2.8GeV能量指标这个提法了。钱三强同志在领导BEPC期间，为我们做了大量的工作。委托张厚英同志来所担任常务副所长，就是一个重大的措施；在职称政策上也对高能所实行优惠，使技术干部积极性得以更好的调动，他对我国高能物理的发展，正像对核科学、技术一样，作出了重要的贡献。不幸，他现在也离开我们了。</span><br>
<span>　　谈到设计问题，使我想到虽然国内以前没有建造高能加速器的经验，但培养人才的工作却从50年代一直在进行着，国内通过前述30MeV电子直线加速器的研制，锻炼出一批对直线加速有经验的干部，如李广林、朱孚泉、顾孟平、潘惠宝、刘世耀、周述、任文彬等人。另外，我们曾派出大批优秀人才参加苏联杜布纳联合核子研究所的工作，后来又先由苏引进，后自行仿制了一些低能加速器，如回旋加速器、感应加速器等，通过这些工作培养了大批对圆型加速器有经验的干部，如徐建铭、方守贤、严太玄、徐绍旺、肖意轩、黄维舜等人。设想，如果没有这批人才的储备，开展设计工作就会遇到巨大的困难了。因此，饮水思源，不能不感谢我国科技领导的高瞻远瞩，为高能发展创造了基本的条件。</span><br>
<span>　　BEPC是一个规模较大的科研工程。既有工程的规模，又有科研的性质。工程一般是有规范可循的，设计根据手册，要求一劳永逸，长期使用。科研则要强调性能灵活，而性能又与进度、投资三者相互制约。由于科技水平不断发展，所以建成之日，也就是改进之时。在世界上高能加速器虽然不算多，但各国的具体设计，却迥然不同。有的使用很大的安全系数，不计工本，以保证一次成功；有的采用临界设计，但留有发展的余地，以图省时省钱。我们历年曾向世界各大实验室，派出人员学习访问。回来之后，多少都带有各实验室的传统作风的烙印。因此在设计思想上，见仁见智，难以找到一个在性能指标上相互匹配、连贯一致的认识。就此，我曾与许多高能加速器实验室所长交换过意见，都感到它确实是令人困扰的问题。因此在初步的设计中，我根据30年来从事加速器研制的体会，提出了六条设计指导思想。即：</span><br>
<span>　　（1）以保证高亮度为首要考虑，</span><br>
<span>　　（2）采用经过考验的先进技术,</span><br>
<span>　　（3）设计中强调简单、可靠,</span><br>
<span>　　（4）采用能达到性能指标的最经济的技术路线，</span><br>
<span>　　（5）设计中保留以后改进的余地，</span><br>
<span>　　（6）设计中保留一机多用的可能。</span><br>
<span>　　以上每项都有一些具体内容，但为篇幅所限这里就不能展开了。这些原则的提出，对各系统统一口径，协调匹配，起到了一定的作用。</span><br>
<span>　　为了说明设计工作中多种因素的制约关系，可以用BEPC注入能量的选择作为举例。如所周知，全能量（2.8GeV）注入，可以维持最高的回旋束流，当然是最为理想的。但经费分配和玉泉路的地理条件，都是不允许的，所以只能使用较低能量的注入器。另外还有一个在注入正电子时，正负电子能量的分配问题：直线加速器前一段，加速电子提供产生正电子的能量，后一段提供加速正电子的能量，两者之和不变，此高则彼低。产生正电子的能量高，则正电子电流大，对缩短储存环注入时间有利。加速正电子的能量高，则束流寿命长，发射度小，阻尼时间短，电子靶辐射损伤小，快头尾不稳定性阈值高，对储存环束流在加速前的积累有利。注入时间与对撞时间相比很小。缩短注入时间的好处是缓慢变化的，而且可以在前一段，使用功率较高的速调管加以补偿。但如不能很好地积累正电子束流，则损失将是决定性的。对此，我曾再三分析。最后经过与有关同志商量，终于在产生和加速正电子的能量之间，采用了与美国SLAC不同的比例。高能加速器中，参数的决策，常常是只能两害相权取其轻，两利相权取其重。其他重要的设计决策，如储存环磁铁的孔径、直线加速器应否采用能量倍增器等等，也都是如此的。</span><br>
<span>　　高能加速器的另一特点是前面提到的，在总体设计固定后，保留改进的余地。这表现为：1983年底，就粒子加速器学会在杭州开会之便，我召开了一个储存环方案补充讨论会。在这次会上，考虑同步辐射光束引出的问题和其他新的认识，对偏转磁铁的长度，作了微小的修正，对冲击磁铁的安排出也作了一些改变。后来为了补偿探测器轴向磁场对轨道的扰动，方守贤同志主持在注入处增加了两块磁铁，取得了很好的效果。此后，还会有一些局部的修正工作要做，如采取措施进一步提高亮度；使用扭摆磁铁以摆脱兼用模式对同步辐射的限制等等。</span><br>
<span>　　总体设计工作完成，系统与部件性能参数落实之后，底下一步就是要在投产以前，对技术上关键的系统与部件进行预制研究，以便掌握技术与工艺，保证批量生产能达到设计指标。为此，我们在注入器、储存环、探测器等方面，分别选定了一批预制项目，在1981年学部批准后开始进行。这样，BEPC的研制就从软件推进到硬件了。</span><br>
<span>　　前面已经谈到，在我们完成BEPC的初步设计之后，为了深化设计，我所组织了一个由21名人员参加的对撞机总体设计考察组，包括谢家麟、张厚英、全金关、周述、任文彬、钟世材、滕克俭、朱孚泉、严太玄、陈森玉、程渭纶、章炎、刘世耀、徐建铭、章乃森、王泰杰、邓树森、席德明、戴贵亮、侯儒成（翻译）（另有叶铭汉同志正在国外作访问学者，由国外加入考察组），在SLAC进行了三个月的考察工作。张厚英同志是在BEPC上马之初，院里就派来担任常务副所长的，他以丰富的科研管理经验、充沛的精力与干劲，在组织管理、条件保证、基本建设等方面，对BEPC工程的顺利完成，做出了十分重要的贡献。</span><br>
<span>　　考察组的工作方法是由我方谱仪、注入器、储存环等方面的人员与SLAC有关专家分别搭配，逐项讨论。在设计中吸收他们成功的经验与失败的教训，收获是很大的。后来这些考察组成员都成为BEPC建造的技术骨干。举一个例子：我们了解到SPEAR对撞机真空盒的横向尺寸变化较大，因此阻抗大而束流不稳定性阈值较低。所以，在BEPC的设计中，特别注意减少横向尺寸的急剧变化，这对推迟不稳定性的出现是十分重要的。BEPC今天能在亮度上超过SPEAR四倍，这点是起了关键作用的。</span><br>
<span>　　为了保证真空盒横向尺寸的缓变，限制它的阻抗，我招收了一名博士研究生王光伟作这方面的论文，我的另外一名研究生裴国玺则以正电子产生与俘获为论文题目，通过与他们的经常讨论，使我对BEPC这两个关键环节的研制问题，有了较多的掌握与了解，也体会到新生力量对科研事业的重要性。我个人虽然酷爱具体的研究工作，但从技术上领导像BEPC这样的规模庞大、技术综合、性质尖端的科研工程，实在难以从文山会海中摆脱，心余力拙。因此，我主要抓住各系统，如直线加速器、储存环、谱仪、同步辐射等之间的匹配。这包括性能的匹配和进度的匹配。具体业务就只能依靠各系统的既有水平又有才干的领导和群众了。虽然事例很多，但谈起来难免挂一漏万，这里我就不一一叙述，详细阐明他们每个人对工程的重要责献了。</span><br>
<span>　　为了集思广议，活跃学术思想，我在BEPC开始研制之初，特别邀请了中国科技大学曾在SLAC工作的访问学者姚志远，到所做了系统的有关储存环的理论报告，也借调了南京大学的姚充国，到所参加直线加速器工作。他们两位在各自的领域都是成绩卓著的，对我们的工作是有所促进的。对待国家如此重视的工程，我们不应该调动多方面的力量吗？对于此事，个别同志总有不同的意见，我至今仍感到，“门户之见”是我国科技发展的一个很大的障碍。</span><br>
<span>　　在谈到BEPC的研制过程时，我们不要忘记当时是门户开放之初的时代背景。在选择技术路线时，必须考虑器件能够得到供应的前提，这就要求除了纯技术考虑之外，还要考虑国内工业的水平与产品之质量，或进口的可能性。在储存环高频系统的选择上，可能使用的频率有50、200或350兆赫。我们选定200兆赫，就是在全面考虑了许多相互矛盾的要求之后决定的，如束团长度、不稳定性阈值、禁运限制等等。</span><br>
<span>　　在基建工作中也曾遇到过一些常规工程中不出现的问题，例如BEPC地基下沉率对对撞机运行的影响，马路车辆和地铁引起的震动对粒子轨道的扰动，昂贵的空调设施的要求和使用范围等等。这些非常规的特殊问题常常构成不同部门之间的意见分歧，为了取得共识，落实指标，我受命带领设计院参加设计工作的同志和高能所参加同步辐射工作的同志，到西德BESSY和DESY作了短期考察，圆满地解决了一系列的基建要求和措施。在同步辐射方面，DESY同步辐射实验室负责人曾告诉我，未来同步光的主要用途在微加工方面。鉴以目前的发展，我觉得他在十年前能说这话是非常有预见的。</span><br>
<span>　　谈到同步辐射应用，虽然最初为经费所限，启动较晚，但设计考虑和技术储备却自1982年一直在进行着，所内成立了调研小组，1983年为同步光引出在总体设计中对偏转磁铁进行了修正，1984年派出了到西德DESY和BESSY的考察，还举行了有全国主要用户参加的“同步辐射光及其应用”的规模很大的讨论会。同时，也陆续派出了一些人员到国外实习。但是，光束线具体硬件的订货和研制，则是领导提出BEPC建设方针应该强调应用，并为我们争取了额外的经费以后才开始进行的。</span><br>
<span>　　为了保证BEPC这样复杂的科研工程的实施，我们需要较一般工程上使用的横道图更为科学的计划方法。国外对大型科研工程，一般采用CPM（临界路程方法）或类似的统筹计划方法来指导工程进展。它根据技术内容的因果关系，可以给出影响工程进度的关键环节（临界路程），是推动大型科研工程的一种有效计划方法。我在八七工程任总设计师时期，就编写了讲义，向全所介绍。在BEPC建造的过程中，从1981年起更大力推广，同时根据我国的具体情况，对此方法作了补充，若要CPM起到指导作用，就必须输入对技术问题本身的全面分析和对完成时间的正确估计。如果输入的数据不准确不可靠，就很难希望它起到应有的作用。由于缺少经验和希望保险的心理，在时间的估计上有时会有成几倍的误差。为了把握可靠的输入数据，我们组织了专人，到各有关研究室，了解情况，估计进度，参与CPM的编制。这样才有了比较可靠的输入。大家反映，它对推动工程起对很大的作用。这也可以说是，根据国情，我们对CPM的发展吧。</span><br>
<span>　　为了推动BEPC的建造，中央在1984年批准成立了以谷羽同志为首的包括张寿、林宗棠、张百发同志的四人工程领导小组，这是BEPC得以顺利建成的决定性的一步。由此， BEPC的一些关键部件（八大件）的制造可以通过国务院重大装备办公室直接安排工业生产，这在加工定点、质量保证、合理定价、如期交货等方面起了不可估量的作用；在经费调拨上，从预制开始，一直是重点保证，从未间断，进口器材所需的外汇，也得到充分的支持。在基建方面，解决了征地、配备了北京市高水平的施工队伍，进度才能得以保证。在暴雨浸没隧道的险情下，马上有消防人员前来排水，在把探测器线圈这个庞然大物从坨里原子能研究院运到高能所的过程中，北京动员了公安、交通、电信等许多部门，保驾护航，才能平安到达。试想在中国特有条件下，低效率、善扯皮的官僚主义还相当严重的情况下，没有四人领导小组，以上这些问题能够解决吗？工程能够快速推动吗？</span><br>
<span>　　最后，我想指出BEPC的建成，尽管是由于中央的决策，四人小组的领导，国际交流的获益，但是，归根到底内因为主。正负电子直线加速器、储存环、谱仪、同步辐射、束测束控、电子学、数据采集与处理的计算机系统、技安等种种方面，哪一个系统都是国际水平的性能指标，达到它需要解决许许多多我们过去没有接触过的技术难题。有的要求很高的理论水平，有的要求丰富的实际经验，有的要求锲而不舍的精神，有的要求废寝忘食的投入。事例很多，但为篇幅所限，这里我只想谈一件事。在BEPC建造期间，一位中年技术骨干的实验室因夏天西晒的关系，室温很高，他在那里长时间调试设备因受热而突然昏倒。有人告诉我后，我让他去休息，但过一会儿去看，我发现在他在那里埋头工作了。每忆及此事我总是深受感动。可以断言，没有高能所高水平的科技队伍的努力，行政管理人员的配合和技术娴熟的工人的支援，尽管有了其他有利的外因，BEPC的成功是不可能的。谈叙至此，我为高能所全体职工感到无比的自豪。</span><br>
<span>　　（六）众志成城，个人感受 </span><br>
<span>　　BEPC自1981年落实方案开始筹建以来，1982年完成了包括注入器、储存环、谱议、束流监测控制和基建要求，造价估计的初步设计，开展了预制研究；1983年改进了设计，个别预制样机研制成功； 1984年10月7日邓小平和其他中央领导同志为BEPC工程奠基，标志了工程的一个重要的发展阶段。1984年底能量倍增器试验成功，90MeV电子直线加速器出束，1985年主要设备分别交货，1986年进行安装，1987年开始总调，正电子注入储存环，1988年7月同时储存了正负电子束，10月实现了对撞，真可说一个胜利接着一个胜利。</span><br>
<span>　　如此精尖庞大的科研工程，没有经过大的反复和挫折，说明参加总体设计的人员的努力，收到了效果，高能所没有辜负国内外的广泛支持和期望。最终它达到国际先进性能指标，产生了巨大的作用与影响，树立了我国科技领域一个显赫的里程碑。 BEPC的成功，地增强了我们向高技术领域发展的信心。国际上认为艰巨的科研工程，我们竟以优异的性能指标完成了。这不但说明了我们队伍的技术水平，也同时说明了我们对于性能、进度、投资可以相互转化的科研工程的管理，达到了新的水平。</span><br>
<span>　　在大局已定，工程即将完成的1986年。我因某些原因，辞去了工程经理的职务，接力棒交到方守贤同志的手里。在他的领导下，BEPC1988年顺利对撞，性能不断提高。如今，重担又交到第三代技术领导的手中了。BEPC的性能，显然还会继续提高，它对国际高能物理的发展，已经做出重要的贡献，以后必然还会产生更多的成果。我有幸参与它的工作，看到今日的成就，感到由衷的快慰。事后回顾，也颇有一些感受，兹简叙如下：</span><br>
<span>　　首先， BEPC的顺利建成，是党和政府，特别是邓小平同志高瞻远瞩的决策和前后一贯的支持的结果。在耗资巨大、议论纷纭、成果未定、效益不明的情况下，领导的决心是关键的，也是困难的。中央将BEPC列为国家重点工程，并且委派以谷羽同志为首的领导小组，主持组织加工、调拨经费、推动基建、工程管理等方面的工作，这就为BEPC的成功创造了最根本的条件。</span><br>
<span>　　BEPC成功的一个重要作用是它使我们加强了进行大科学科研工程建设的能力的信心。它证明：我们的物理和技术队伍，尽管以前缺少直接经验，但能很快地成长，创造出世界水平的成果。同样，我们的工厂也能做出世界水平的部件。BEPC储存环的四极磁铁用的冲模，最初为了赶进度，我们在国外订制，同时也在所内试制，后来发现我们自己的产品在对称性和精度上都优于国外的。BEPC直线加速器的加速管，加工精度和制造工艺要求极高，而我们的产品性能如此优越，它已出口到好几个国家，美国的几个大实验室都使用了我们制造的加速管，为国家创造了可观的外汇。为基础研究而建造的BEPC能获得经济效益，这还是最初所没有想到的事。</span><br>
<span>　　总结BEPC成功的经验，我觉得“两个结合”应是重要的一条，即管理组织与科学技术相结合，如四人领导小组与高能所科技人员；另一个是内外相结合。在依靠自己力量的基础上尽量吸收国外一切可为我用的东西，BEPC的优越性能不能不说是吸取SLAC的SPEAR对撞机成功的经验和失败的教训的结果，做到了“青出于蓝而胜于蓝”。谈到这里，我觉得SALC潘教授对我们的热情的、无私的帮助是十分令人感动的。</span><br>
<span>　　最后，从我前面的片段叙述中，不难看出，在BEPC曲折发展的全部历程中，李政道教授以炎黄子孙的赤忱，一心以我国科研事业的发展为己任，投入了无限的精力，经常回国或通过电话长时间地用他宝贵的时间与我们联系。每当我们遇到困难时，他总是不遗余力地在中、美两方为我们疏通渠道，排除困难，使BEPC的研制工作得以摧破坚冰，顺利前进，以抵于成。他的无私的奉献和所起的作用，这里就不一一叙述了。</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span> 本帖最后由 rentrody 于 2019-12-10 19:52 编辑 </span><br>
<span>北京正负电子对撞机30年：荣光背后 往事坎坷</span><br>
<span>http://news.sciencenet.cn/htmlnews/2018/10/418860.shtm</span><br>
<span>作者：倪思洁 来源：科学网 www.sciencenet.cn 发布时间：2018/10/20 23:10:30</span><br>
<span>1988年10月24日，位于北京市玉泉路的中国科学院高能物理所（以下简称中科院高能所）的大院突然热闹起来，这一天，中国第一台高能加速器、第一台大科学装置——北京正负电子对撞机（BEPC）宣布建造成功！</span><br>
<span>如今，BEPC走过了三十个年头。</span><br>
<span>“这是中国在国际高能物理领域占一席之地并取得一系列重大成果的卅年，衷心祝愿祖国科学家利用对撞机作出更多世界一流的成果，在粲物理和τ轻子研究方面继续保持国际领先地位，为人类探索物质结构的奥秘作出更大贡献。”华裔物理学家、诺贝尔物理学奖获得者李政道在祝贺BEPC建成三十周年的信中写到。</span><br>
<span>李政道先生为北京正负电子对撞机三十周年发来贺信（高能物理所供图）</span><br>
<span>诞生前的“七上七下”</span><br>
<span>在中科院高能所原所长、中国科学院院士方守贤的记忆中，中国的第一台高能加速器是在“七上七下”的挫折中诞生的。</span><br>
<span>在前苏联专家的指导下，中国在1958年就已设计出了20亿电子伏电子同步加速器。但在大跃进形势下，这一设计因“保守落后”被否。</span><br>
<span>此后，原先的方案被修改为建造150亿电子伏质子同步加速器，却又受到苏联专家“冷遇”，苏联专家认为，中国只能在苏联原有的70亿电子伏加速器技术上加以修补。这种说法遭到了中国设计人员的抵制。</span><br>
<span>1960年5月，中国科学家完成了螺旋线回旋加速器的初步设计，可当时国内遭遇经济困难，方案在三年后就被取消。</span><br>
<span>1965年，中国科学家第四次提出了建造质子同步加速器的方案，却又被文革风浪摧折。</span><br>
<span>1969年，为了服务国防建设，中国科学家提出了建造强流直线加速器用于探索、研究、生产核燃料的计划，可是计划在与另两个方案的争论中无疾而终。</span><br>
<span>1972年，在18位中国科学家联名上书中央后，国务院批准了“七五三”工程，计划10年内建造一台400亿电子伏质子同步加速器。然而，由于“四人帮”的破坏，计划再度搁浅。</span><br>
<span>1977年，“八七工程”诞生，计划投资7亿元人民币，在1987年建成4000亿电子伏质子同步加速器。可1980年底，国民经济调整，方案又一次下马。</span><br>
<span>“命途多舛”的高能加速器方案走到了1981年。这一年，世界加速器已经发展了近半个世纪。这年5月，中科院高能所在国内外专家学者的建议和意见的基础上，提出了第八个方案——建造加速能量为22亿电子伏的正负电子对撞机。</span><br>
<span>当年12月，邓小平同志批示：“我赞成加以批准，不再犹豫。”</span><br>
<span>1984年10月7日，在一片锣鼓声中，邓小平同志手持铁锹，为BEPC工程奠基铲下第一锹土，他发出号召：“我们的加速器，必须保证如期甚至提前完成。”</span><br>
<span>1984年10月7日，邓小平同志为北京正负电子对撞机奠基（中科院高能所供图）</span><br>
<span>对撞机的建造和升级</span><br>
<span>中国要用四年多时间建成正负电子对撞机的消息很快传遍全球，连加速器都没做过的中国，竟然要“一步登顶”造出一台对撞机。</span><br>
<span>每一丝的质疑和压力，都推动着工程研制人员更加拼命。他们与时间和极限比拼，终于在1988年10月16日实现了正负电子束的首次对撞。</span><br>
<span>第一根加速管运往安装现场（中科院高能所供图）</span><br>
<span>工人们正在仔细安装电子直线加速器第一节加速管（中科院高能所供图）</span><br>
<span>1988年10月24日，邓小平同志在BEPC建成典礼上说：“过去也好，今天也好，未来也好，中国必须发展自己的高科技，在世界高科技领域占有一席之地。”</span><br>
<span>1992年，用于探测并记录正负电子对撞全过程的北京谱仪，精确测量出粒子物理标准模型中的τ轻子质量，修正了以前的实验结果，至今仍是世界上最为精确的测量之一。</span><br>
<span>精确测量出τ轻子质量（中科院高能所供图）</span><br>
<span>建成的BEPC还实现了“一机两用”，在对撞正负电子，研究粒子物理基础问题的同时，还建立起向社会开放的大型公共科研设施——北京同步辐射装置，为国家社会发展中的重大需求项目提供技术支撑。</span><br>
<span>凭借着BEPC的平台，我国高能物理走上了世界的舞台。</span><br>
<span>但是，由于BEPC是一台单个储存环的对撞机，储存环里只有一对正负电子束进行对撞，装置的对撞亮度难以提高。</span><br>
<span>为了保持我国在国际高能物理领域的一席之地，中科院高能所原所长、中国科学院院士陈和生等科学家开始酝酿BEPC的升级计划。他们最终决定采用双存储环对撞方案，并建造与升级后对撞机亮度相匹配的新北京谱仪BESIII。</span><br>
<span>第三代北京谱仪（BESIII）（中科院高能所供图）</span><br>
<span>“在国家的大力支持下，我们制订了中国高能物理发展战略，依靠全所同事的齐心努力，实现了BEPC到BEPCII的发展。”陈和生说。</span><br>
<span>2004年初，BEPCII开工建设，2009年7月通过国家验收。“这是中国高能物理实验研究的又一次重大飞跃，为中国在粲物理研究和τ轻子高能研究方面，继续在国际上居于领先地位打下了坚实的基础。”李政道如是评价。</span><br>
<span>当时BEPCII的竞争对手——美国康奈尔大学CESR-c项目的负责人赖斯教授也表示：“我们期待来自BESIII的一系列重要的物理发现。”</span><br>
<span>2016年BEPCII对撞亮度达到改造前的100倍（中科院高能所供图）</span><br>
<span>大科学装置的“聚宝盆”</span><br>
<span>正如李政道先生和赖斯教授期待的那样，BEPCII和BESIII带来了让世界瞩目的成果。</span><br>
<span>2013年3月，BESIII合作组宣布发现了一个新的共振结构Zc（3900），极有可能是科学家们长期寻找的“四夸克物质”。这一成果一经发布立即引发世界实验和理论物理研究热潮，入选美国《物理》杂志公布的2013年物理学领域十一项重要成果，并位列榜首。</span><br>
<span>“BEPC能够保持和发展一席之地，十分不易。回忆过去，值得我们怀念和自豪。在BEPC的基础上不断创新，我们应当把高能物理、同步辐射和加速器推向新的高峰。”方守贤说。</span><br>
<span>回忆过去的日子，中科院高能所所长、中国科学院院士王贻芳感慨：“中科院高能所的发展与BEPC密不可分，今天看来，建造BEPC是当时所能作的最好选择， 它让高能所获得了长达30多年的发展空间，助力高能所在国际高能物理领域占领一席之地，培养了一支具有国际水平的队伍，也推动了国内其他大科学装置的建设。”</span><br>
<span>站在BEPC肩膀上迈向世界的高能所，如今正瞄准新的世界物理前沿热点——希格斯粒子研究，并规划建设中国的新一代对撞机——环形正负电子对撞机（CEPC）。</span><br>
<span>今年9月，CEPC物理与探测器概念设计报告国际评审会召开，标志着CEPC设计工作进入新阶段</span><br>
<span>（图片来源：中科院高能所官网）</span><br>
<span>“基本方案是在2022年到2028年建成电子对撞机CEPC，使它成为一个周长100公里的希格斯工厂，加速能量达到2400亿电子伏；2035年至2042年，同一隧道可以考虑二期升级，将CEPC升级为质子对撞机（SppC），能量达到100万亿电子伏。”王贻芳说。</span><br>
<span>他介绍，目前CEPC概念设计已经完成，并获国际评审认可，经费基本到位，已经全面展开预研工作，而且项目成立了产业促进会，推动产业界合作共赢，将有望打破超导高频腔、速调管等关键技术的国际封锁。</span><br>
<span>长期积累的大科学装置研制、运营经验，也让高能所成了大科学装置的“聚宝盆”。这些年，高能所建成了大亚湾反应堆中微子实验项目、中国散裂中子源等平台，已经开始或即将建设江门中微子实验、高海拔宇宙线观测站、 阿里原初引力波实验观测站、高能同步辐射光源等大科学装置。</span><br>
<span>“未来，我们的目标是成为国际一流的高能物理研究中心，成为大型综合性多学科研究基地。”王贻芳说。（完）</span><br>
</p><p><b>大哼哼: </b><br>
<span>1972年，中国经济处于崩溃的边缘</span><br>
<span>然后到了1976年还是在边缘，到了1996再次走到边缘。</span><br>
<span>1972年，在18位中国科学家联名上书中央后，国务院批准了“七五三”工程，计划10年内建造一台400亿电子伏质子同步加速器。然而，由于“四人帮”的破坏，计划再度搁浅。</span><br>
<span>1977年，“八七工程”诞生，计划投资7亿元人民币，在1987年建成4000亿电子伏质子同步加速器。可1980年底，国民经济调整，方案又一次下马。</span><br>
<span>原来1972年杨和四人帮站在一起。</span><br>
</p><p><b>cepc: </b><br>
<span>大哼哼 发表于 2019-12-10 20:29</span><br>
<span>然后到了1976年还是在边缘，到了1996再次走到边缘。</span><br>
<span>水准太高了 </span><br>
<span>高能所有这水平就好了</span><br>
</p><p><b>寻梦幻影: </b><br>
<span>上面并不感兴趣</span><br>
<span>我是没看到为这个项目拨款多少</span><br>
</p><p><b>帕拉斯雅典娜: </b><br>
<span>高能所的傻逼们这次吃相太难看，怪不了被群殴</span><br>
</p><p><b>ammk: </b><br>
<span>大哼哼 发表于 2019-12-10 20:29</span><br>
<span>然后到了1976年还是在边缘，到了1996再次走到边缘。</span><br>
<span>那几个人土改什么的也在做，站队问题脑子又不傻</span><br>
</p><p><b>lmx20: </b><br>
<span>看了李政道和杨的决裂，想着我果然是没看错杨这人啊。</span><br>
</p><p><b>GoInDown: </b><br>
<span>杨这人虽然挺招黑的</span><br>
<span>但是这个问题上真没啥黑的233</span><br>
</p><p><b>zplbc: </b><br>
<span>杨振宁说的很有道理，尤其是说到21世纪该有新的物理研究方式这一块。但是现在对于中国来说，还是需要一个对撞机。正因为对撞机是传统的，成本巨大的，冤大头的，给外国人用的。因为在政治的意义上来说，保护主义盛行的时候用一个加速器绑架国际高能物理学界以及一些其他的高精尖学界，是有很大价值的。</span><br>
</p><p><b>308: </b><br>
<span>GoInDown 发表于 2019-12-10 20:59:49</span><br>
<span>杨这人虽然挺招黑的</span><br>
<span>但是这个问题上真没啥黑的233杨振宁迄今为止的履历都没什么黑点，一般都是招庸众的黑</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>308: </b><br>
<span>杨sir是真正的博学之士，且在改开前就有“以经济建设为中心”的大局观</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>spyps: </b><br>
<span>308 发表于 2019-12-10 22:13</span><br>
<span>杨振宁迄今为止的履历都没什么黑点，一般都是招庸众的黑</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客 ...</span><br>
<span>比如10楼就是庸众</span><br>
</p><p><b>真田源次郎信繁: </b><br>
<span>308 发表于 2019-12-10 22:13</span><br>
<span>杨振宁迄今为止的履历都没什么黑点，一般都是招庸众的黑</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客 ...</span><br>
<span>杨主要的黑点是，高能物理本来都和数学一样按姓氏字母排（除了贡献明显是一作多的情况，比如Yang-Mills），结果和李政道做P不守恒的时候，以自己年龄大为由把自己放到一作。而这个宇称不守恒的工作，实际上是T.D.Lee的idea……</span><br>
</p><p><b>GoInDown: </b><br>
<span>308 发表于 2019-12-10 22:13</span><br>
<span>杨振宁迄今为止的履历都没什么黑点，一般都是招庸众的黑</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客 ...</span><br>
<span>得了吧</span><br>
<span>他和李政道闹恩怨的时候吃相也不见得怎么好看</span><br>
<span>以至于有人评价他应该去看精神病医生</span><br>
<span>你不会以为他是回国后才开始招人黑的么</span><br>
</p><p><b>Ursa: </b><br>
<span>也就是那个年代才有的浪漫吧，换现在BEPC都不一定批的下来</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>308 发表于 2019-12-10 22:16</span><br>
<span>杨sir是真正的博学之士，且在改开前就有“以经济建设为中心”的大局观</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Sta ...</span><br>
<span>然而真正确立这一中心的邓小平是对撞机的吹鼓手</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>Ursa 发表于 2019-12-10 22:52</span><br>
<span>也就是那个年代才有的浪漫吧，换现在BEPC都不一定批的下来</span><br>
<span>我是觉得这正好可以作为“中国梦”的一种典型形态，从周恩来时代开始的梦想，被美国放弃的梦想，作为新时代精神文化图腾的代表再适合不过了。</span><br>
</p><p><b>cepc: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-12-10 23:05</span><br>
<span>我是觉得这正好可以作为“中国梦”的一种典型形态，从周恩来时代开始的梦想，被美国放弃的梦想，作为新时 ...</span><br>
<span>附议！ cepc除了学术前景，各方面都能超标完成目的！</span><br>
<span>CERN和LHC当时也是欧盟名片</span><br>
</p><p><b>本异末同: </b><br>
<span>我在别处看到的说法是杨振宁本身就是BEPC的支持者，还是一机两用的提出者之一。</span><br>
</p><p><b>b2c: </b><br>
<span>见过周总理本人并且现在还活着的人也不多了呢</span><br>
</p><p><b>shiroamada: </b><br>
<span>杨振宁100岁的人了，很难有多少经济利益驱动了，而且人越老应该越重名</span><br>
</p><p><b>hellgate11: </b><br>
<span>所有替大对撞机要钱的要求都可以用“生化环材是画不出大饼来了还是高能物理搞出什么能用的东西来了。”的借口抽回去。</span><br>
</p><p><b>宅闻天下: </b><br>
<span>当年的中国最需要的是工程人才</span><br>
<span>现在中国最需要的也是应用科学的人才，搞前沿理论的养一小群就够了，大搞不合适</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>hellgate11 发表于 2019-12-11 01:16</span><br>
<span>所有替大对撞机要钱的要求都可以用“生化环材是画不出大饼来了还是高能物理搞出什么能用的东西来了。”的借 ...</span><br>
<span>能画跟高能物理差不多大饼的也就天体物理了吧</span><br>
</p><p><b>hellgate11: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-12-11 01:40</span><br>
<span>能画跟高能物理差不多大饼的也就天体物理了吧</span><br>
<span>太空电梯算不算材料的饼嘛</span><br>
</p><p><b>joacg: </b><br>
<span>国家要达成工业2025，就不能浪费钱去搞对撞机。</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>hellgate11 发表于 2019-12-11 02:13</span><br>
<span>太空电梯算不算材料的饼嘛</span><br>
<span>在火星造现有材料就够。</span><br>
<span>在地球造黑科技程度超出人类想象。</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>hellgate11 发表于 2019-12-11 02:13</span><br>
<span>太空电梯算不算材料的饼嘛</span><br>
<span>我指的大饼是对整个世界运行规律的解答</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-12-11 05:13:52</span><br>
<span>我指的大饼是对整个世界运行规律的解答我觉得按目前理论四大力统一了还是算不出蛋白怎么折叠，更别说从计算角度预测细胞行为高能物理也就是说起来逼格高一点。理解世界还是非常遥远的，没有那么多高下之分</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>飞姆托: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-12-10 23:05</span><br>
<span>我是觉得这正好可以作为“中国梦”的一种典型形态，从周恩来时代开始的梦想，被美国放弃的梦想，作为新时 ...</span><br>
<span>欧洲追了一次梦，什么下场大家都看到了，大家都围着欧洲等着吃尸体</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span> 本帖最后由 الطائر 于 2019-12-11 07:24 编辑 </span><br>
<span>rentrody 发表于 2019-12-11 05:13</span><br>
<span>我指的大饼是对整个世界运行规律的解答</span><br>
<span>理论才是规律，理论预测了然后实验证实了才叫解答，理论预测不了实验光瞎子摸象不是解答啊。</span><br>
<span>比方说现在发现轻子有三代，电子和中微子、mu子和mu中微子、tau子和tau中微子。前四种都在各种观测中，包括宇宙射线中发现了。tau子在加速器里发现了，tau中微子在mu衰变中发现了。中国已有的加速器可以测量tau子，大亚湾中微子实验室可以测量tau中微子。那么问题来了，有没有第四代轻子？现有理论连存在第三代的事实都预测不了，而实验上通过Z玻色子的实验，证明了若第四代轻子存在，其质量大于45GeV（tau子是 1.7GeV，希格斯玻色子是 125GeV）。标准模型预测了希格斯玻色子，但预测不了它的质量，LHC找到它也靠点运气。现在造一个更大的加速器，能找到理论没有预测存在的粒子吗？如果新加速器碰巧找到第四代轻子，也许能拿个诺贝尔奖吧，但含金量有多大？人们也要问，为什么它那么重，能在宇宙中直接观测到吗，会不会有第五代？如果没有找到（大概率），人们会问，会不会第四代轻子更重一点？答案都是：不知道。</span><br>
<span>关于新加速器，他们是这么说的：“如它的名字所示，CEPC-SPPC有两个工作阶段，第一阶段用做环形正负电子对撞机（CEPC），第二阶段则是将其升级为超级质子对撞机（SPPC）。正负电子对撞机有本底低且初态精确可调的特点，而CEPC的质心能量可以轻松达到Higgs粒子的产生阈值（~240 GeV）进而产生大量的干净Higgs粒子（Higgs工厂），利用CEPC，人们可以对Higgs粒子以及其他的标准模型粒子（比如Z粒子）进行精确测量，从而搜索出新物理的蛛丝马迹乃至预言新物理能标。另一方面，超级质子对撞机能够达到的质心能量比目前实验上的最高水平大接近一个量级，可以对高达50或更高的 TeV的能区进行直接搜索。”</span><br>
</p><p><b>忒弥斯: </b><br>
<span>shiroamada 发表于 2019-12-11 00:27</span><br>
<span>杨振宁100岁的人了，很难有多少经济利益驱动了，而且人越老应该越重名</span><br>
<span>难说</span><br>
<span>有个说法是人越老越固执</span><br>
</p><p><b>catspace: </b><br>
<span>大哼哼 发表于 2019-12-10 20:29</span><br>
<span>然后到了1976年还是在边缘，到了1996再次走到边缘。</span><br>
<span>想不到S1真有人相信社会主义没有经济危机啊</span><br>
</p><p><b>riin1: </b><br>
<span>308 发表于 2019-12-10 22:16</span><br>
<span> 杨sir是真正的博学之士，且在改开前就有“以经济建设为中心”的大局观    -- 来自 有消息提醒的 Sta ...</span><br>
<span>任何在国外生活过的人都知道经济政策是最影响国家未来和人民生活的...常识而已</span><br>
</p><p><b>riin1: </b><br>
<span>catspace 发表于 2019-12-11 07:21</span><br>
<span> 想不到S1真有人相信社会主义没有经济危机啊</span><br>
<span>计划经济理论上没有资本主义的经济周期，所以也就没有资本主义式的经济危机（伊斯兰教的经济体制理论上应该也没有）。然而计划经济有许多问题更严重。</span><br>
</p><p><b>widder: </b><br>
<span>catspace 发表于 2019-12-11 07:21</span><br>
<span>想不到S1真有人相信社会主义没有经济危机啊</span><br>
<span>现在就是生产过剩状态，需要想办法烧钱</span><br>
</p><p><b>ww-stl: </b><br>
<span>老杨这么努力要阻止加速器，是不是上面有人想力排众议啊？</span><br>
</p><p><b>幽远ghofar: </b><br>
<span>就算是中国经济发展到现在，其他领域要钱最多也就一次要个几亿就顶天了，就你个高能物理一要是要几千亿，让你吃饱了其他人不全都饿死了？</span><br>
</p><p><b>火山: </b><br>
<span>幽远ghofar 发表于 2019-12-11 10:25</span><br>
<span>就算是中国经济发展到现在，其他领域要钱最多也就一次要个几亿就顶天了，就你个高能物理一要是要几千亿，让 ...</span><br>
<span>几千亿还很大机会没到头</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>已经到得反对人而不是反对事的程度了，高能所立个军令状都比这有用，科研经费一堆人盯着，估计没戏了</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>الطائر 发表于 2019-12-11 07:05</span><br>
<span>理论才是规律，理论预测了然后实验证实了才叫解答，理论预测不了实验光瞎子摸象不是解答啊。</span><br>
<span>比方说现在 ...</span><br>
<span>探索永无止境，所以才是画的大饼，重点是坚持去探索，这次放弃了，以后也就很难再捡起来了。</span><br>
</p><p><b>FuManchu: </b><br>
<span>riin1 发表于 2019-12-11 09:53</span><br>
<span>计划经济理论上没有资本主义的经济周期，所以也就没有资本主义式的经济危机（伊斯兰教的经济体制理论上应 ...</span><br>
<span>计划经济本身不是问题。问题在于在计划经济内刺激市场活力，实际上竞争本身也是一种需要。实行计划经济的国家普遍底子薄也是一方面，同时缺乏内部竞争也是大问题。计划经济和资本主义自由经济都有很多问题，并不是只有计划经济才问题严重，自由经济这种动不动原地爆炸引发战争的东西问题更严重而且无药可医。</span><br>
</p><p><b>FuManchu: </b><br>
<span>widder 发表于 2019-12-11 10:00</span><br>
<span>现在就是生产过剩状态，需要想办法烧钱</span><br>
<span>生产只有相对过剩 还达不到绝对过剩。真绝对过剩就共产主义了</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>绿茶与猫 发表于 2019-12-11 11:04</span><br>
<span>已经到得反对人而不是反对事的程度了，高能所立个军令状都比这有用，科研经费一堆人盯着，估计没戏了 ...</span><br>
<span>我转这些不是说要反对谁，杨振宁说的都对，邓小平也完全理解对撞机的价值和实用性，但邓小平最后还是坚持要造BEPC，这其中的理由是什么呢？如果邓小平还在，会不会支持造CEPC呢？</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span> 本帖最后由 9090asd 于 2019-12-11 14:53 编辑 </span><br>
<span>rentrody 发表于 2019-12-11 14:40</span><br>
<span>探索永无止境，所以才是画的大饼，重点是坚持去探索，这次放弃了，以后也就很难再捡起来了。 ...</span><br>
<span>看看中国航天，yf77到现在还没搞明白呢，多少大卫星等着长五上天呢</span><br>
<span>因为缺钱，积累不足，现在中国整个欧美日上世纪的火箭发动机都差的老远。</span><br>
<span>还有被人家卡脖子的芯片... </span><br>
<span>这些才是真正得探索，才是需要砸钱的地方，关系民生国防应用科学的坑还天差地远，去花钱给全世界的最前沿基础研究买单？凭什么？培养一堆高能phd去搞金融创新么。</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span> 本帖最后由 الطائر 于 2019-12-11 14:56 编辑 </span><br>
<span>rentrody 发表于 2019-12-11 14:40</span><br>
<span>探索永无止境，所以才是画的大饼，重点是坚持去探索，这次放弃了，以后也就很难再捡起来了。 ...</span><br>
<span>相反，如果造了以后做不出任何成果，不但加速器没人敢造，别的大项目也可能没人敢造了，损失无法估量。</span><br>
<span>遇到瓶颈，转其他方向，然后在这个方向上得到新的思路，再回过头来帮助原方向，这是科学常见的过程。加速器在非高能粒子领域也有应用，高能粒子在非加速器领域也有研究，很可能是在别的方向的发现，推动了新型加速器的思路和新加速器的需求，而且从历史经验看，也可以预见成本随时间下降。按现有原理，把环形加速器造大，本来就没什么意思，只是为了抢在欧洲的FCC之前造出来。</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2019-12-11 14:51</span><br>
<span>我转这些不是说要反对谁，杨振宁说的都对，邓小平也完全理解对撞机的价值和实用性，但邓小平最后还是坚持 ...</span><br>
<span>科学的春天里马放南山，科研院所卖冰棍造洗衣机的多了去，拿这举例子不好吧。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1899888[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
