<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>一个伪非在太行的非科幻漂流（圣地在13楼）</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>一个伪非在太行的非科幻漂流（圣地在13楼）</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:29:24 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>一个伪非在太行的非科幻漂流（圣地在13楼）[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1842344-1-1.html</link>
      <description>一个伪非在太行的非科幻漂流（圣地在13楼）&#13;
 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-6-27 11:16 编辑 

                                                第一天
&#13;
途径阳泉的客运火车（比如动车）绝大部分是沿着新铁道抵达阳泉北站，这里距离阳泉市区以北数十公里的盂县，所以其实应该叫做盂县站才对。从盂县的阳泉北站至阳泉市区中心的阳泉站之间有专线巴士通行，间隔三十分而行车一小时。
&#13;
整个阳泉市被东西穿城而过的桃河明显分为南面的旧城区与北面的新城区，不久前刚刚落成开放的阳泉图书馆兼博物馆便位于新城。追本溯源的话，阳泉其实原本只是平定县下面的一个村庄，故而阳泉博物馆里的古代史其实基本是平定、盂县等地的历史。作为晋冀之间的普通州县，阳泉市或者说平定县在古代放眼全国平凡无奇，便是在山西省内也算不得特别突出，直至清末民初为便于晋煤外运而修筑了从太原至石家庄的正太铁路，作为正太路中轴的阳泉这才一飞冲天后来居上乃至压过了平定县，恰如石家庄盖过了正定。常言道要想富先修路，正太铁路的贯通促进了阳泉地区煤铁产业的大跃进，也成了抗战期间日本鬼子掠夺山西资源的吸血管，进而也成了八路军游击破交战的重点打击对象——这或许是阳泉名气最大的一段历史。当然了，除了地方通史，你在博物馆里还能看到煤炭，以及煤炭在阳泉的地域特色衍生物砂锅——或者说得好听点，“砂器”。
&#13;
阳泉北站其实是在盂县……犹太人微妙的中了一枪
&#13;
阳泉站现在通行的火车班次已经不多了
&#13;
阳泉市博物馆与图书馆在一起
&#13;
旁边是阳泉展览馆
&#13;
阳泉古代文物相对而言不算丰富
&#13;
娘子关等一众关隘
&#13;
阳泉是山西煤铁工业的起点
&#13;
正太线是抗战百团大战的主战场
&#13;
当然少不了专门有个煤炭展厅
&#13;
煤的衍生产物——砂器</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>一个伪非在太行的非科幻漂流（圣地在13楼）</span><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-6-27 11:16 编辑 </span><br>
<span>                                                第一天</span><br>
<span>途径阳泉的客运火车（比如动车）绝大部分是沿着新铁道抵达阳泉北站，这里距离阳泉市区以北数十公里的盂县，所以其实应该叫做盂县站才对。从盂县的阳泉北站至阳泉市区中心的阳泉站之间有专线巴士通行，间隔三十分而行车一小时。</span><br>
<span>整个阳泉市被东西穿城而过的桃河明显分为南面的旧城区与北面的新城区，不久前刚刚落成开放的阳泉图书馆兼博物馆便位于新城。追本溯源的话，阳泉其实原本只是平定县下面的一个村庄，故而阳泉博物馆里的古代史其实基本是平定、盂县等地的历史。作为晋冀之间的普通州县，阳泉市或者说平定县在古代放眼全国平凡无奇，便是在山西省内也算不得特别突出，直至清末民初为便于晋煤外运而修筑了从太原至石家庄的正太铁路，作为正太路中轴的阳泉这才一飞冲天后来居上乃至压过了平定县，恰如石家庄盖过了正定。常言道要想富先修路，正太铁路的贯通促进了阳泉地区煤铁产业的大跃进，也成了抗战期间日本鬼子掠夺山西资源的吸血管，进而也成了八路军游击破交战的重点打击对象——这或许是阳泉名气最大的一段历史。当然了，除了地方通史，你在博物馆里还能看到煤炭，以及煤炭在阳泉的地域特色衍生物砂锅——或者说得好听点，“砂器”。</span><br>
<span>阳泉北站其实是在盂县……犹太人微妙的中了一枪</span><br>
<span>阳泉站现在通行的火车班次已经不多了</span><br>
<span>阳泉市博物馆与图书馆在一起</span><br>
<span>旁边是阳泉展览馆</span><br>
<span>阳泉古代文物相对而言不算丰富</span><br>
<span>娘子关等一众关隘</span><br>
<span>阳泉是山西煤铁工业的起点</span><br>
<span>正太线是抗战百团大战的主战场</span><br>
<span>当然少不了专门有个煤炭展厅</span><br>
<span>煤的衍生产物——砂器</span><br>
</p><p><b>3Psm: </b><br>
<span>你都进房子了，还好意思说自己是街景？</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span>阳泉城区的街景真没啥好拍的，反而是山沟里的村子特别上镜</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>说到山西，这名气最大的一是煤炭二是晋商，而煤炭与晋商两者的结合便是在山西近代史上大大有名的保晋公司。大清末年时局风云飘摇，西方列强的殖民触角深入到了山西内陆，曾经风生水起哼哼哈嘿现在却一年不如一年的晋商集团开始了奋力一搏，他们组建了保晋公司开始从封建金融业向近代实业的转型。保晋公司最早是为了与洋人争夺山西的煤矿产权，后来又扩大到冶铁等领域，用孙大炮的话来说就是“以平定煤冶太行铁”，全盛时期号称可与汉阳、本溪三足鼎立，可以说是今日山西煤铁产业的起点。</span><br>
<span>保晋公司的总部最早位于太原，后来为便于就近管理迁址到阳泉火车站附近。起高楼宴宾客楼塌了，昔日的保晋铁厂已经不复当年盛景，但这不是因为日本鬼子的祸害（相反日占期间工厂高炉数量从一个增加到了三个）而是产业结构调整，厂址已经被改造成文化公园了，你只能在位于地下的保晋公司纪念馆里追忆一下辉煌的往昔。</span><br>
<span>保晋公司纪念园</span><br>
<span>这里堪称山西煤铁产业的起点</span><br>
<span>还有一个免费开放的历史纪念馆</span><br>
<span>不过规模非常小</span><br>
</p><p><b>霜刀: </b><br>
<span>看别人游记比自己去玩还有意思</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-6-26 21:09 编辑 </span><br>
<span>创建保晋公司的晋商们多为晋中榆次巨贾，但阳泉也有自己的名门，比如城东小河村的石家。这个家族自清朝落户于此以炸糕为业，历经数代奋斗终于发家致富乃至涉足军政，成为平定县顶级名门世家。既然有了巨阀坐镇，那小河村里自然也得盖起豪宅，这便是小河村最深处的石家大院。和王家乔家曹家常家等一众网红晋商大院相比，这阳泉小河村的石家大院名声并不显赫，游客也不多。从阳泉火车站前乘30路公交可直达小河村，但这趟公交车间隔一个小时，所以说基本是可遇不可求……</span><br>
<span>或许是因为人气不足，石家大院的房间内部显得乱糟糟的，仿佛永远正在施工。你在此看不到阳泉的传统民俗，甚至也看不到石家当年的生活起居，只有建筑本身可以一看——而且也的确值得一看。不同于汾河平原上的晋商大院，这座石家大宅院依山势而建，建筑就如整个小河村那样高低错落，建筑上具有晋商大院一贯的厚重、古朴、同时又不失奢华。小河村石家最有名气的人物倒并非商人士绅，而是一个革命女文青石评梅。石评梅当年号称民国才女，同时又是个左翼文青，论名气这位才女恐怕还超过了阳泉头号历史文化名村小河。这里专门为她开辟了展厅介绍她的生平事迹（比如与高君宇的革命爱情），展厅看起来非常陈旧乃至有点破旧，似乎有30年没维护过了。时代大潮起起落落，当年打个喷嚏阳泉都要感冒的豪门石家早已破落，石家的嫡传后人仍在这个先祖建立的大院内继续先祖的事业——向游人出售油炸糕，可谓几百年一个轮回又奋斗回到了起点。</span><br>
<span>小河村是阳泉头号历史名村</span><br>
<span>风景比阳泉市区有趣很多</span><br>
<span>在村口是关帝庙</span><br>
<span>石家大院位于村子最内侧</span><br>
<span>这里也是石评梅的出生地</span><br>
<span>.</span><br>
<span>专门有石评梅展厅</span><br>
<span>坦率的说展厅有点残破</span><br>
<span>不过大院建筑本身还是值得一看的</span><br>
<span>大院依山势而建</span><br>
<span>可以说气势不输给其他著名晋商大院</span><br>
<span>但就是有一种非常微妙的破败感</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>山西是中国有数的煤炭产地，正太铁路是晋煤外运的大动脉，自然而成了抗战时期日本鬼子重点关注的对象，进而也就成了八路军破袭战重点打击的对象。抗日战场上最为耀眼的高光一刻百团大战虽然席卷了整个华北，但真正重点打击的仍然是从太原到石家庄的正太铁路这一条线。阳泉地处这条生命线的正中央，天然的成为百团大战的战略中枢，而百团大战纪念馆也自然而然的位于阳泉，确切的说是位于阳泉西郊的狮脑山巅。</span><br>
<span>狮脑山的公共交通极为不便，最近的公交站位于阳泉天主教堂附近（顺便一提，阳泉归属晋中天主教区管辖），距离狮脑山脚尚有数公里之遥。在狮脑山脚是阳泉革命纪念馆，说来阳泉与石家庄一道，号称是在内战中被TG最先解放的城市。由此开始踏上登山之路，要登上900多级台阶才能抵达山顶的百团大战纪念馆，这也是阳泉市内著名的健身道，你可以看到周围无数当地市民陪着你一起气喘吁吁。</span><br>
<span>百团大战纪念馆规模庞大而且布置的还狠时髦，里面还有一个半景画馆，但介绍的并非著名的娘子关攻防战，而是阳泉的狮脑山战斗。百团大战八路军号称出动了一百多个团，其中大部分的任务是牵制与阻援，狮脑山战斗便是为了牵制鬼子在阳泉的驻军。半景画乍一看可以说气势恢宏，但如果你坏心眼的仔细观察一下细节就有点小微妙了……</span><br>
<span>距离狮脑山最近的公交站在大教堂旁边</span><br>
<span>外面看着挺气派</span><br>
<span>不过里面就很一般了</span><br>
<span>狮脑山脚是阳泉革命纪念馆</span><br>
<span>由此攀爬900多级台阶</span><br>
<span>便到了山顶的百团大战纪念馆</span><br>
<span>百团大战纪念碑也在附近</span><br>
<span>百团大战的指挥官们</span><br>
<span>纪念馆内部挺时髦</span><br>
<span>百团大战堪称抗战史的高光时刻</span><br>
<span>整个华北都乱做一锅粥</span><br>
<span>当然，重点还是对铁道线的破袭</span><br>
<span>别激动，这些重武器都是复制品……</span><br>
<span>狮脑山之战半景画远观气势恢宏</span><br>
<span>但如果仔细观察局部的话……</span><br>
</p><p><b>samsoncheng: </b><br>
<span>楼主下面没了吗？</span><br>
<span>—— 来自 nubia NX595J, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>棺材叔叔: </b><br>
<span>好久没看到伪非这个说法了。。。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>行星减速器MK2: </b><br>
<span>伪非这个词都已经成时泪了</span><br>
</p><p><b>塑料士官长: </b><br>
<span>那个仇犹故里的雕刻可不能让以色列人给看见啊！！！</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>                                     第二天</span><br>
<span>要说阳泉境内头号名胜，那毫无疑问的就是号称天下第九关的娘子关——要俺说，没准这娘子关的名头还在阳泉市之上。作为太行八径第五井陉的咽喉与山西的东方门户，娘子关自战国时代以来便是兵家必争之地。这里最早是赵长城的一部分，在明长城体系中属于内三关长城的南端，至于“娘子关”这个奇妙的称号则是来自“唐高祖的三女儿平阳公主曾在此驻守”这么个不太靠谱的历史传说。</span><br>
<span>抗战中的百团大战席卷华北一大片，但根本是为了破袭正太铁路这一条线；而在这正太铁路一条线上，重点打击目标是几乎位于从阳泉到石家庄正太铁路的正中间的娘子关这一个点——娘子关战斗或许是百团大战几百次战斗中名气最大的一次。既然有这样奇妙的历史典故，俺们自然也得从阳泉坐火车沿着老正太铁路前往娘子关，随着高铁线路的贯通与公路运输的发展，正太铁路的客运一落千丈，只剩下零星几趟短途列车。从阳泉到娘子关火车车程一小时左右，窗外不时闪过一处处旅游开发的古村落与一个个看似废弃的煤炭站，倒也不觉十分烦闷。</span><br>
<span>娘子关在行政上看是阳泉下面的一个镇，自娘子关电厂关闭后小镇看起来似乎显得有点萧条。娘子关的关城位于小镇最东侧，依山傍水当年堪称地势险要；现在随着道路的扩宽与隧道的凿通，娘子关已经失去了军事意义而纯然是个盆景一般的旅游景点了。俺们熟知的“天下第九关”关楼其实是娘子关关城的南门，在城楼里你可以看大具有那种华北乡土式质朴感的平阳公主像，也可以以此为起点开始攀爬长城——当然，这段长城也是为了旅游业而新修起来的。关城内部也整修起了旅游的古镇，但最为古意盎然的……其实是脚下崎岖的石板路。</span><br>
<span>从阳泉到娘子关路上的一个个太行老村落</span><br>
<span>以及一个个半废弃的正太铁路老车站</span><br>
<span>娘子关老车站在百团大战时候也曾是战场</span><br>
<span>娘子关镇半废弃的军事仓库……大脑里忽然跳出来“红岸基地”四个字</span><br>
<span>娘子关号称天下第九关</span><br>
<span>背山临水当年易守难攻</span><br>
<span>城楼里的平阳公主塑像具有那种华北乡土的质朴感……</span><br>
<span>曾经的正太铁路桥现在已经改做公路桥了</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>除了传说中平阳公主，另一个与娘子关有密切联系的人物……是当代国产科幻头号大牛刘慈欣。在偏僻山区深处的娘子关电厂，虽然要按时上班坚守岗位但却有大把时间可以工作摸鱼；物质生活方面衣食不愁，但精神上却面临着被下岗分流极大压力……各种主客观因素聚合在一起，就如木材于高温高压下演变成煤炭乃至钻石，一部部SF力作在大刘提心吊胆的摸鱼时间里诞生了。后来大刘名扬天下从工程师转为全职作家，但作品的数量与质量反而不如娘子关电厂摸鱼时代了。</span><br>
<span>娘子关电厂现在早已关闭，据说阳泉政府正在野心勃勃的要将电厂旧址改造为SF主题乐园，不过目前仍然是八字没一撇的状态。电厂本体并不在娘子关镇里（镇里的是电厂生活区），而且从火车上也是看不到的，需要走S315道，在过电厂隧道的西出口位置向北面看，就能看到娘子关电厂这个摸鱼党与SF迷的双料圣地了……对于俺这个伪非而言，大老远飞快的远眺一下也就足够了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1842344[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
