<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>被中国外交部点名后，联邦快递起诉美国商务部</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>被中国外交部点名后，联邦快递起诉美国商务部</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:30:33 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>被中国外交部点名后，联邦快递起诉美国商务部[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1842161-1-1.html</link>
      <description>被中国外交部点名后，联邦快递起诉美国商务部&#13;
【环球网报道 记者 朱梦颖】美国联邦快递把美国商务部告了。https://p1.ifengimg.com/2019_26/8F5BA05ABCCB9D1EC0394FFFE50DF4BEA345C424_w531_h266.png在联邦快递日前以违反美政府对华为禁令为由拒绝将华为手机从英国邮寄往美国，中国外交部要求其给出“合理的解释”后，据《华盛顿邮报》报道，联邦快递公司24日宣布，已对美国商务部提起诉讼，要求避免遵循美国政府对“与华为做生意”的最新限制。https://p1.ifengimg.com/2019_26/62199FBE983C9E06ACC8EFBF16F8A7FF96879E81_w554_h445.jpg(《华盛顿邮报》报道截图)联邦快递24日在其官网发布声明称，已向哥伦比亚特区美国地方法院提起诉讼，寻求禁止美国商务部要求联邦快递执行的《出口管理条例》(EAR)禁令。https://p1.ifengimg.com/2019_26/4C9099CF447AFC8DA9C86D42FB493D958357004F_w554_h280.jpg(联邦快递官网声明截图)今年5月，美国商务部将华为列入“实体清单”，根据《出口管理条例》(EAR)禁止美国公司在未经许可的情况下向华为出售软件和芯片以及提供其他服务。联邦快递认为，《出口管制条例》违反公共承运人在美国宪法第五修正案下的正当权利，因为他们不合理地要求承运人为可能违反《出口管制条例》的运品承担严格责任。“这给像联邦快递这样的公共承运人带来了难以承受的负担，比如需要了解其所有承运货物内容的来源和技术构成，以及他们是否符合《出口管理条例》(规定)。”声明还写道。声明还称，联邦快递强烈支持美国出口管制法律。但他们认为，目前构建和实施的《出口管理条例》给联邦快递带来了不合理的负担，“联邦快递是一家运输公司，而不是执法机构”。值得注意的是，联邦快递声明中并没有直接提及“华为”。《华盛顿邮报》称，美国商务部一位女发言人当晚表示，目前尚未评估该起诉。据路透社23日报道，联邦快递日前以美国政府禁令为由，将美国科技杂志《个人电脑》一名编辑从英国寄往美国的华为手机退回，在“理直气壮”地表示有关举动“合理”后，联邦快递22日又改称“搞错了”，这番自相矛盾的解释引起外界不满。报道称，针对这次“拒寄风波”，联邦快递当地时间22日发表声明称，有关包裹(《个人电脑》所寄送的华为手机)“被错误地退还给托运人”，该公司为此次“错误操作道歉”。联邦快递还称，“作为一家跨国公司，我们每天承运超过1500万个邮件包裹，我们致力于在遵守所有规定和规则的情况下，尽量减少为符合不断变化的美国监管环境而调整运营方式给客户带来的影响。中国外交部发言人耿爽24日在例行记者会上回应此事时表示，联邦快递作为一家大型跨国企业，理应对外作出合理解释，理应为自身的行为负责。耿爽还指出，美国滥用国家安全概念，以莫须有的罪名，动用国家力量来打压一家中国企业，是问题的根源所在和混乱的始作俑者。美方的霸凌行径不仅伤害中国企业，也伤害美国企业，不仅影响企业日常运作，也干扰企业间正常合作。我们敦促美方立即停止并纠正错误做法，为各国企业的运作和正常合作创造条件。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>达能: </b><br>
<span>被中国外交部点名后，联邦快递起诉美国商务部</span><br>
<span>【环球网报道 记者 朱梦颖】美国联邦快递把美国商务部告了。https://p1.ifengimg.com/2019_26/8F5BA05ABCCB9D1EC0394FFFE50DF4BEA345C424_w531_h266.png在联邦快递日前以违反美政府对华为禁令为由拒绝将华为手机从英国邮寄往美国，中国外交部要求其给出“合理的解释”后，据《华盛顿邮报》报道，联邦快递公司24日宣布，已对美国商务部提起诉讼，要求避免遵循美国政府对“与华为做生意”的最新限制。https://p1.ifengimg.com/2019_26/62199FBE983C9E06ACC8EFBF16F8A7FF96879E81_w554_h445.jpg(《华盛顿邮报》报道截图)联邦快递24日在其官网发布声明称，已向哥伦比亚特区美国地方法院提起诉讼，寻求禁止美国商务部要求联邦快递执行的《出口管理条例》(EAR)禁令。https://p1.ifengimg.com/2019_26/4C9099CF447AFC8DA9C86D42FB493D958357004F_w554_h280.jpg(联邦快递官网声明截图)今年5月，美国商务部将华为列入“实体清单”，根据《出口管理条例》(EAR)禁止美国公司在未经许可的情况下向华为出售软件和芯片以及提供其他服务。联邦快递认为，《出口管制条例》违反公共承运人在美国宪法第五修正案下的正当权利，因为他们不合理地要求承运人为可能违反《出口管制条例》的运品承担严格责任。“这给像联邦快递这样的公共承运人带来了难以承受的负担，比如需要了解其所有承运货物内容的来源和技术构成，以及他们是否符合《出口管理条例》(规定)。”声明还写道。声明还称，联邦快递强烈支持美国出口管制法律。但他们认为，目前构建和实施的《出口管理条例》给联邦快递带来了不合理的负担，“联邦快递是一家运输公司，而不是执法机构”。值得注意的是，联邦快递声明中并没有直接提及“华为”。《华盛顿邮报》称，美国商务部一位女发言人当晚表示，目前尚未评估该起诉。据路透社23日报道，联邦快递日前以美国政府禁令为由，将美国科技杂志《个人电脑》一名编辑从英国寄往美国的华为手机退回，在“理直气壮”地表示有关举动“合理”后，联邦快递22日又改称“搞错了”，这番自相矛盾的解释引起外界不满。报道称，针对这次“拒寄风波”，联邦快递当地时间22日发表声明称，有关包裹(《个人电脑》所寄送的华为手机)“被错误地退还给托运人”，该公司为此次“错误操作道歉”。联邦快递还称，“作为一家跨国公司，我们每天承运超过1500万个邮件包裹，我们致力于在遵守所有规定和规则的情况下，尽量减少为符合不断变化的美国监管环境而调整运营方式给客户带来的影响。中国外交部发言人耿爽24日在例行记者会上回应此事时表示，联邦快递作为一家大型跨国企业，理应对外作出合理解释，理应为自身的行为负责。耿爽还指出，美国滥用国家安全概念，以莫须有的罪名，动用国家力量来打压一家中国企业，是问题的根源所在和混乱的始作俑者。美方的霸凌行径不仅伤害中国企业，也伤害美国企业，不仅影响企业日常运作，也干扰企业间正常合作。我们敦促美方立即停止并纠正错误做法，为各国企业的运作和正常合作创造条件。</span><br>
</p><p><b>革萌: </b><br>
<span>美国天天管这么宽终于自家人都受不了了</span><br>
</p><p><b>废墟: </b><br>
<span>世界真奇妙</span><br>
</p><p><b>打倒一切反动派: </b><br>
<span>世界奇妙物语</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>yanhan0410: </b><br>
<span>“老大，别这样，我就是个送快递。”</span><br>
</p><p><b>izumlily: </b><br>
<span>求生欲望...来得太迟了</span><br>
</p><p><b>雷之: </b><br>
<span>还能这样?来人拖下去斩了</span><br>
</p><p><b>kazemitoya: </b><br>
<span>最近的剧本我有点看不懂啊</span><br>
</p><p><b>佛里德姆: </b><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/large/91e4a538ly1fnv1b1fsjmg20a00du1l4.gif" title="http://wx2.sinaimg.cn/large/91e4a538ly1fnv1b1fsjmg20a00du1l4.gif"><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>晚了，2333333</span><br>
</p><p><b>达能: </b><br>
<span>联邦快递公布起诉美国政府的详细原因</span><br>
<span>就在几个小时前，美国联邦快递宣布了一项惊人的举动：他们决定将害得他们在处理与中国华为公司相关的包裹时接连出错，还引起强烈争议的那个元凶——美国商务部以及该部门的“出口管理条例”，告上法院！而耿直哥阅读了联邦快递的诉状后发现，这家美国快递公司之所以会这么做，完全是被美国政府的“恶法”给逼急了……目前，美国联邦快递公司已经其官网上通报了此事，并简单介绍了起诉美国商务部及其“出口管理条例”（Export Administration Regulations，简称“EAR”)的原因。https://p3.ifengimg.com/2019_26/668E3D3E66D6E5362D05E1CFFBA1AB7327BE15AA_w1002_h728.jpg（截图来自联邦快递官网）联邦快递表示，美国商务部的“出口管理条例”首先违反了美国宪法第五修正案，不需要通过正当法律程序证明快递公司是否对违规知情，就可以毫不讲理地直接判定联邦快递这种“公共承运人”违反了这一条例，进而做出异常严厉的惩罚。（注：公共承运人是指向公众提供服务，承运不特定人委托的货物，或受不特定人委托运输货物的人或企业。）联邦快递说，这个规定便令联邦快递背负上了不该属于他们这种“公共承运人”的负担，迫使联邦快递要去搞清楚其运送物品里的技术构成，但这根本是不可能的。所以，联邦快递表示，虽然他们会认真执行包括美国在内的业务所在国和地区的法律法规，并已经为了健全自己的出口管理合规系统投入了很多很多，但他们认为美国商务部及其“出口管理条例”是在“强人所难”，在迫使联邦快递“不切实际”地对每天经过他们系统的数已百万计的包裹进行管制。“我们是一个货运公司，不是一个执法机关”，联邦快递吐槽说。https://p2.ifengimg.com/2019_26/70386598AFD107BC4472C436AB117A31A1936F21_w1014_h455.jpg（截图来自联邦快递官网）所以，联邦快递表示他们将捍卫自己身为一家美国的跨国企业的权利。接下来，在一份更详细的诉状中，联邦快递还详细列举了他们认为美国商务部及其“出口管理条例”多处刁难联邦快递公司，甚至越权违规的地方。这也是真正值得大家关注的地方。https://p3.ifengimg.com/2019_26/3443ED1B69E16D9E0B9B54BDECECECA0B56FCC95_w865_h997.jpg（图为联邦快递起诉美国商务部的诉状截图）在这份诉状中，联邦快递再次表示，美国商务部的“出口管理条例”不仅没有给联邦快递这种“公共承运人”提供应有的豁免或“避风港”，反而给公司施加了很多不切实际甚至毫不讲理的责任和负担，迫使公司要像美国商务部的一个代理执法机关那般对其每一个包裹进行审查，否则就会被严惩和重罚。可即便联邦快递每个包裹都去查，也无法去做出这种会涉及大量技术信息的决定，甚至还反而可能侵犯隐私、乃至违反其他国家的隐私法。联邦快递还补充说，美国的网络供应商和电讯公司就被法律豁免承担某些责任，因为这些公司不过是在市场中为客户提供信息交换线路的“公共承运人”。可联邦快递等身为公共承运人的快递公司却没有这种豁免。https://p0.ifengimg.com/2019_26/F7306987690DD4D58B9E1C7358997D41FE1EF2DA_w865_h482.jpg于是，联邦快递举例说，比如联邦快递在德国的网点收到了一个要寄往印尼的电脑，而这个印尼的收件方是被美国商务部列入出口管制“实体名单”的对象，那么联邦快递就不得不去搞清楚这个电脑内部的构成是不是超过了美国商务部的限制，是不是属于被“出口管理条例”管制的物品。https://p3.ifengimg.com/2019_26/4F717E57E152B19C4F1126E9B8E8EFA780EEB5A6_w930_h674.jpg（图为联邦快递起诉美国商务部的诉状截图）又比如联邦快递要将客户的一部相机寄给一个“实体名单”上的对象，虽然相机本身并不在禁止出口的范畴，可联邦快递现在只能完全拒绝承运这个相机，因为公司无法确定相机里面的技术组成，是否会令其符合被“出口管理条例”管制的物品……https://p2.ifengimg.com/2019_26/A15FB82B69D1AA24B5E1A5808523C51552E87FC9_w937_h550.jpg（图为联邦快递起诉美国商务部的诉状截图）否则，如果联邦快递继续承运这些物品，就会面临极高的法律风险，很容易就会被美国商务部直接依据“出口管理条例”认定违规并严惩，而且处罚的金额非常的高，其中刑事惩罚的罚金高达100万美元，民事层面的罚金则是每一起违规就会被罚30万美元（或是交易金额的两倍）……https://p1.ifengimg.com/2019_26/77AB582AA325700D1167893DF346AC435DA23DB8_w998_h359.jpg（图为联邦快递起诉美国商务部的诉状截图）不仅如此，联邦快递还控诉美国商务部这个“出口管理条例”本身存在“越权”的问题，大大超过了美国“出口管制改革法案”（Export Control Reform Act，简称ECRA）的授权范畴，应该被复查和修改。https://p3.ifengimg.com/2019_26/C1E10372420263DC071D225D5EBA07C26BAD6B79_w865_h683.jpg（图为联邦快递起诉美国商务部的诉状截图）联邦快递尤其不满“出口管理条例”中对于企业或个人是否“知晓”自己违规的相关定义太过“宽泛”，不仅包括那些明知违规确实发生的情况，也囊括了怀疑违规可能发生的情况，这就导致联邦快递这种“公共承运人”失去了应有的豁免和“避风港”，可以直接被认定违规和重罚，不再需要通过正当法律证据证明其是否真的知晓违规。https://p1.ifengimg.com/2019_26/5009100D849A09E000F37A926656183BEEAD6993_w1007_h450.jpg（图为联邦快递起诉美国商务部的诉状截图）联邦快递还在诉状中介绍说，公司其实在2018年4月23日时就已经被美国商务部通过“出口管理条例”这么“整”过了。当时，联邦快递因为53起这类“违规事件”，被迫与美国商务部工业安全局签订了一项和解协议，为总价58091美元的快递物品支付了足足50万美元外加利息的罚款，是涉案物品金额的860%。而且，联邦快递还被要求进行出口和规划的第三方审查，并将实际违规和可能违规的情况都上报给政府。https://p1.ifengimg.com/2019_26/2A248AB4168240DA9992479EF98580A622C19BB2_w967_h833.jpg（图为联邦快递起诉美国商务部的诉状截图）所以，联邦快递控诉说，美国商务部这个“出口管理条例”现在逼得公司现在只有两条路可走：要么就冒着被美国商务部执法的巨大法律风险继续运作自己的业务；要么就只能为了停止有风险的运营，但也会因此与客户乃至其他国家的政府产生潜在的法律纠纷。https://p0.ifengimg.com/2019_26/163778DB2CEDE9E7AD8FD0278F052BA0D7B0F050_w865_h251.jpg（图为联邦快递起诉美国商务部的诉状截图）这也即是为何联邦快递如今会将美国商务部及其“出口管理条例”告上法院的详细原因：从诉状来看，联邦快递真是被这个在其看来早已“违背美国宪法”、“镇压和剥夺其自由”的“恶法”逼得忍无可忍了。最后，在下面这段联邦快递的CEO弗里德·史密斯(Frederick W. Smith)今天接受美国福克斯新闻网采访的视频中，这位CEO还透露了大量联邦快递此前“误操作”华为包裹的重要信息。其中最值得关注的是，他表示联邦快递在处理涉及华为公司的包裹时所发生的一切问题，根子都是美国商务部这个“出口管理条例”逼的。“华为只是这个问题的一个象征”，他说。另外，他也在采访中严厉控诉了美国商务部的“出口管理条例”，称联邦快递哪怕只要犯下一个小小的错误，现在都可以不经过法庭就被审判和处罚，他认为这种条例不是基于法律的。更何况美国商务部目前的实体名单上已经有了1100个对象，上周又刚刚增加了5个， 这更令联邦快递无力承受这些不公平的负担。所以，他希望美国商务部可以尽快废除这种逼着联邦快递乃至其他身为“公共承运人”的快递公司去当“警察”的法规……https://p2.ifengimg.com/2019_26/0DFF93C2C07FDABD637461AD2E9C1508FD690F53_w661_h509.jpg</span><br>
</p><p><b>featherwit: </b><br>
<span>那么快递跑到美国去也和这个有关系？</span><br>
</p><p><b>王小明: </b><br>
<span>软骨头</span><br>
</p><p><b>隰有苌楚: </b><br>
<span>高得百姓怨声载道</span><br>
</p><p><b>血满沙场: </b><br>
<span>怪不得要退单，逮着一次罚30万刀啊，谁也赔不起这个钱啊</span><br>
</p><p><b>克鲁特尼: </b><br>
<span>没想到还能有这一出</span><br>
</p><p><b>yzh8101477: </b><br>
<span>这岂不是变相打自己脸，之前还在说是失误，现在直接承认就是被商务部条款逼得</span><br>
</p><p><b>光荣的小学生: </b><br>
<span>佩服政府的态度，不卑不亢，恩威适度，让川普成孤家寡人</span><br>
<span>真让我上，怕不是看了愤青两三言，川皇几条推，就沉不住气，全国德三昭和化了（是不是太巨魔了</span><br>
</p><p><b>拆骨羊肉2: </b><br>
<span>但是他还是没有解释为什么华为的包裹会被送到美国啊</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>greelmr1981: </b><br>
<span>估计点了名以后马上就联系上在华总部，不然也不会变得那么快</span><br>
</p><p><b>ひろ: </b><br>
<span>阿川下台后还能活吗，哦不对应该是还能活到下台吗</span><br>
</p><p><b>askl80: </b><br>
<span>甩锅吧，之前以为搞了没事呢，现在发现势头不对，赶紧甩锅给特总</span><br>
</p><p><b>hcmn: </b><br>
<span>佛里德姆 发表于 2019-6-25 16:46</span><br>
<span>看一次笑一次</span><br>
</p><p><b>pandaman7777: </b><br>
<span>大型魔幻</span><br>
</p><p><b>seelestil: </b><br>
<span>拆骨羊肉2 发表于 2019-6-25 17:13</span><br>
<span>但是他还是没有解释为什么华为的包裹会被送到美国啊</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客 ...</span><br>
<span>ceo访谈是说优秀员工发华为的快递送到了位于美国本土的“合规部门”</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A3010, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>XXXEnetity: </b><br>
<span>联邦快递之前怎么说来着？</span><br>
<span>“我们确认，没有任何外部方面要求联邦快递转运这些货件。“</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>革萌: </b><br>
<span>主要还是这名字起得就很巨魔，比如一家中国物流公司起名叫国家快递，然后说自己不是政府机构</span><br>
</p><p><b>战术核辣条: </b><br>
<span>要恰饭的嘛</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>glimering: </b><br>
<span>但这件事还是要竖个典型的，就这么原谅你了以后大家都反复横跳了，必须谁跳打谁有可能打死才有威慑作用，不仅是对企业。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>蔷薇下: </b><br>
<span>革萌 发表于 2019-6-25 18:34</span><br>
<span>主要还是这名字起得就很巨魔，比如一家中国物流公司起名叫国家快递，然后说自己不是政府机构 ...</span><br>
<span>这么说中国人寿公司名称叫China Life，外国人看了会不会以为是中国版保护伞公司</span><br>
</p><p><b>dynasty919: </b><br>
<span>讲道理这行为很聪明，不知道中国会不会买账，我估计大概率还是会的</span><br>
</p><p><b>黄耀明: </b><br>
<span>佛里德姆 发表于 2019-6-25 16:46</span><br>
<span>笑死我了</span><br>
</p><p><b>wwyz12345: </b><br>
<span>河北华夏幸福足球俱乐部的英文名：Hebei China Fortune Football Club (CFFC) </span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span> 本帖最后由 Gooddays 于 2019-6-25 19:51 编辑 </span><br>
<span>dynasty919 发表于 2019-6-25 19:22</span><br>
<span>讲道理这行为很聪明，不知道中国会不会买账，我估计大概率还是会的</span><br>
<span>你有很大誤解，聯邦快递的行为不是過去問題，而是正在发生，直到訢讼成功前也可能会继续干。</span><br>
<span>只要联邦快递在胜訢前会继续干下去，中方要买什么账？总不会因为联邦快递提出訢讼，中方对于以后把中国公司包裹送去美国，或拒绝运送包裹这等事完全接受不投诉吧。</span><br>
<span>而且这不是政府问题，也是中国公司问题。只要中国公司曾被拒绝运送包裹，以后也不会浪费时间找联邦快递吧，特别是即使接受包裹，谁知道这次会否运到美国？直接选其他快递是理所当然。</span><br>
</p><p><b>dynasty919: </b><br>
<span>Gooddays 发表于 2019-6-25 19:47</span><br>
<span>你有很大誤解，聯邦快递的行为不是過去問題，而是正在发生，直到訢讼成功前也可能会继续干。</span><br>
<span>只要联邦快 ...</span><br>
<span>我的意思是会不会进实体清单。他对误送的解释我觉得应该是真的，这事一出来我就感觉应该是过于热心的底层沙比员工搞的，不可能是他们公司的官方策略。那么中国这边的调查大概率也不会找他们的麻烦。至于其他公司会不会继续用fedex那是另外一回事。</span><br>
</p><p><b>julius0147: </b><br>
<span>感觉形式上有点像银行处理遗产存折时强制要求法院判决，比较聪明的一招啊，无论如何都牵扯了更多力量进来。但这种案件估计不好判吧，又是会迁延很久的吧。剥离中美背景来说，这也牵涉到承运企业和政府管理之间的责任成本分摊吧，加上中美背景就更加复杂了。作为中方立场来说，可以听其言，毕竟联邦快递这个表态，无论是推卸责任还是卖可怜，毕竟是个弱势态度，所以可以来个缓刑，保留权利。然后，重要的还是观其行，如果还是搞这些小动作，那就不用客气，不可靠清单招呼上。总的来说，当前局势，我方毕竟是守势，跟着对方的节奏对攻未必合适，还是要真对跳得比较欢的，达到历数其罪，教而后刑吧，毕竟还没到最后拼消耗的地步。</span><br>
</p><p><b>chickensoup: </b><br>
<span>拆骨羊肉2 发表于 2019-6-25 17:13</span><br>
<span>但是他还是没有解释为什么华为的包裹会被送到美国啊</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客 ...</span><br>
<span>解释了啊，送去美国审查</span><br>
</p><p><b>落花化华: </b><br>
<span>笑死我了，这不是变相承认之前华为事件是故意的吗</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span>dynasty919 发表于 2019-6-25 19:57</span><br>
<span>我的意思是会不会进实体清单。他对误送的解释我觉得应该是真的，这事一出来我就感觉应该是过于热心的底层 ...</span><br>
<span>看行为吧，除非联邦快递以后不管美方要求，否则来多数次拒绝包裹，什至再来一次送到美国，中方大有可能把它放进实体清单。</span><br>
<span>这是因为我觉得实体清单包括 “哪家公司不能信任” 这点。不管联邦快递在其他方面干了什么事，只要在真正业务完全跟从美国政府要求，那正在製作实体清单的中国政府便有责任加入这公司去警告中国企业。</span><br>
<span>当一般企业没有时间及人力去了解每间美国公司是否在控告美国政府时，不把一间曾经及将来也会伤害中国企业的公司放进实体清单，会严重影响实体清单的可信度。</span><br>
</p><p><b>洁西卡: </b><br>
<span>太委屈了</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>dynasty919 发表于 2019-6-25 19:57</span><br>
<span>我的意思是会不会进实体清单。他对误送的解释我觉得应该是真的，这事一出来我就感觉应该是过于热心的底层 ...</span><br>
<span>你想太多了，根本就不是什么底层沙比员工的锅，今天联邦快递在起诉书上面说了，美国商务部规定了只要联邦快递违反了禁令一件包裹就要罚25万刀，所以联邦快递才最近一直发神经，现在联邦快递在起诉书上表示老子一天有数百万份包裹这样搞法根本不可能有操作性，当然这个理由解释不了之前把华为的包裹为什么会被私自偷偷寄回美国就是了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1842161[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
