<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>大家看了温铁军的那个视频了吗</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>大家看了温铁军的那个视频了吗</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:08:48 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>大家看了温铁军的那个视频了吗[300-350]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1864591-1-1.html</link>
      <description>大家看了温铁军的那个视频了吗&#13;
温铁军：中国要如何克服当下的全球化危机？
&#13;
点开视频看了时长有90多分钟，当场就想直接退出，不过因为没事干就打算先看几分钟。没想到直接就看完了，这课上得也太爽了吧，时间一下就过去了。
&#13;
温铁军讲得真的相当的不错的，就比如他讲的那个三农问题，以前我对三农和农业的关系分的不是很清，甚至在讲到农村问题的时候就只想到了农业问题，尤其是粮食种植业。根本没有想过农村还有百业。
&#13;
我对这视频的感觉可以用弹幕里的一个词来概括“醍醐灌顶”，真的就是醍醐灌顶，视频里讲的一些内容都是我以前没想到过的，甚至没有感受到的。看了这视频我真的是学到了很多，推荐没看过的也可以去看看。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>猫骑士: </b><br>
<span>所以泥潭有这么多人不知道温铁军和他的基本观点的？这些东西都是老生常谈了，他搞农村治理实践几十年，一直认为小城镇建设有出路，见仁见智了</span><br>
</p><p><b>寻梦幻影: </b><br>
<span>日本例子早就证明了 交通好了之后 年轻人往大城市跑的速度更快更方便了</span><br>
</p><p><b>catspace: </b><br>
<span>机丹尼尔 发表于 2019-11-10 23:34</span><br>
<span>虽说前后三十年不互相否定，但前三十年后期都教育到那份上了，为啥又改了那？ ...</span><br>
<span>不要教条主义，生产力决定生产关系，经济基础决定上层建筑，从一个大部分人生活在农村从事农业的半农业国到地球上最大的工业国，中间还借着互联网浪潮接收了第三次工业革命成果，后四十年相当于把西方走了一百多年的两次工业革命的进程压在一起走完，也就网上那些毛派会相信前三十年经验能够在社会变化这么大的情况下一直适用。</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>catspace 发表于 2019-11-11 00:27:10</span><br>
<span>不要教条主义，生产力决定生产关系，经济基础决定上层建筑，从一个大部分人生活在农村从事农业的半农业国 ...我觉得我问的那个人非常赞同前三十年的经验可以再次利用</span><br>
<span>我到不对否定什么，只是觉得这几年骚操作太多，越发不乐观而已，以前的历史可以说时代逼迫下的选择无可厚非</span><br>
<span>这几年很多感觉是自我折腾话不多说</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>catspace 发表于 2019-11-11 00:27:10</span><br>
<span>不要教条主义，生产力决定生产关系，经济基础决定上层建筑，从一个大部分人生活在农村从事农业的半农业国 ...还有一层说艰难探索是必须的，我不想说啥，毕竟历史上在全球城市化进程中搞逆城市化然后一地鸡毛的事（上次上山下乡），说实话我现在都搞不清“探索”和“瞎折腾”的界限了</span><br>
<span>这个问题就此打住吧</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>寻梦幻影 发表于 2019-11-11 00:17</span><br>
<span>日本例子早就证明了 交通好了之后 年轻人往大城市跑的速度更快更方便了 ...</span><br>
<span>说到这个，微博上有个号，牛津-小裁缝</span><br>
<span>专门谈地区发展和规划问题、虽然他看上去有点刻舟求剑，贩卖国外理论，但起码正儿八经去研究区块问题，，日本经验还是限于区域大小，国内范围更大，区块也不一样。差异还是很大的</span><br>
</p><p><b>大巴车司机: </b><br>
<span>机丹尼尔 发表于 2019-11-11 00:37</span><br>
<span> 还有一层说艰难探索是必须的，我不想说啥，毕竟历史上在全球城市化进程中搞逆城市化然后一地鸡毛的事（上次 ...</span><br>
<span>你这号又快没了</span><br>
</p><p><b>航迹云: </b><br>
<span>Jagdpanther 发表于 2019-11-9 21:48</span><br>
<span>温这一代人无论屁股普遍对美国及西方实力尤其是武力估计过高，困难和缺点估计不足，反过来对中国武力估计 ...</span><br>
<span>你太小看美国对外的能力了，自古都是对外容易对内难，CIA在南美中东那些地方搞掉了多少政权，又扶持了多少傀儡，坏事做绝的情况下，居然大部分人还认为美国是民主灯塔（包括中国在13年以前）。光这点难道不可怕吗？</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>机丹尼尔 发表于 2019-11-11 00:41</span><br>
<span>说到这个，微博上有个号，牛津-小裁缝</span><br>
<span>专门谈地区发展和规划问题、虽然他看上去有点刻舟求剑，贩卖国外理 ...</span><br>
<span>也不会太大    要不然就不会弄什么中心城市了   把人口向中心城市转移是推高通胀最简单的方法      </span><br>
<span>老龄化   人口减少的社会    想要保持经济增长    别无选择</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>batrain 发表于 2019-11-10 11:36</span><br>
<span>你是城镇居民吧？没买过地吧？我是城镇户口，但我家三年前就在农村“买”了70亩林地和茶地了用于投资开发 ...</span><br>
<span>今年开始经营权完全分开   法律实施意味着全国都得遵守   以前的协议都可以重定了</span><br>
<span>现在他们不能有新想法了</span><br>
</p><p><b>安静躺在江面上: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-11-10 11:52</span><br>
<span>不是当局不敢乱言，搞新三农也没多少年，模式是摸着石头过河的，慢慢来吧。心有怨气正常，理性讨论。 ...</span><br>
<span>我干扶贫的，现在吹的风是20年脱贫接着就搞乡村振兴，力度和脱贫攻坚一样。如果真有现在这个力度，再联系扫黑除恶，那么中央是真的准备靠农村再续一波。</span><br>
</p><p><b>Jagdpanther: </b><br>
<span>若闲 发表于 2019-11-10 11:05</span><br>
<span>21世纪了，还在想靠武力搞海外殖民地……</span><br>
<span>我觉得这完全是疯了。</span><br>
<span>什么殖民地，这是有计划的跨国分工。想不到这一点，那就是傻了。</span><br>
</p><p><b>Jagdpanther: </b><br>
<span>若闲 发表于 2019-11-10 11:09</span><br>
<span>土地实质是国有，然后村集体将这些土地给你耕种，并且不会回收。实质上这就是你的。</span><br>
<span>温铁军论述过这个事 ...</span><br>
<span>这是他从一个方面的看法，从另一个方面会有完全不同的看法。</span><br>
</p><p><b>Jagdpanther: </b><br>
<span>天堂蜘蛛 发表于 2019-11-10 11:14</span><br>
<span>21世纪怎么还有土味净身种植园主的，我佛了。</span><br>
<span>德国都干了几十年的事还有人大吃一惊，智能算是井底之蛙坐井观天吧。</span><br>
</p><p><b>Jagdpanther: </b><br>
<span>narutoz 发表于 2019-11-10 14:07</span><br>
<span>我强烈建议你上微博随便找个社科类的看看，再顺着推荐关注一溜看看，再去看看火山市的端传媒，matter看看 ...</span><br>
<span>强烈建议去找个青年思想学术论坛之类的看看，真正搞学术搞思想的人在研究什么。学术主流十到十五年才会成为社会舆论，微博反应的不过是15年前思想界。</span><br>
</p><p><b>Jagdpanther: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-11-10 17:56</span><br>
<span>关键是重建基层党组织啊，而不是基层行政化，以前发动到基层靠的是党员干部，群众路线，而不现代化这一套 ...</span><br>
<span>成本高收益少，现在不过是新技术条件下恢复2000年政权不下县的传统。平时监控自治，有事出击。</span><br>
</p><p><b>梦·花火: </b><br>
<span>安静躺在江面上 发表于 2019-11-11 02:55:21</span><br>
<span>我干扶贫的，现在吹的风是20年脱贫接着就搞乡村振兴，力度和脱贫攻坚一样。如果真有现在这个力度，再联系 ...听你这么说我更加确信了</span><br>
<span>今年回家感受特别深，抓环保，搞清洁的特别严。</span><br>
<span>我这边连散养鸡鸭都不给了，每段时间都会有人来巡逻，平时还有人在路上清理垃圾，这在以前是不可想象的</span><br>
<span>铺水泥路搭水电宽带这些就不说了，一些以前绝不可能会出现在我这边的大型企业也开始有了。再联想到最近中央的扫黑力度，老共要重抓基层，对农村动真格了</span><br>
<span>个人的一点小感受，不一定对</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Jagdpanther: </b><br>
<span>寻梦幻影 发表于 2019-11-10 21:25</span><br>
<span>赶跑宗族 那么地下基督教会就会乘虚而入</span><br>
<span>基层总要自治，自治总要组织。如何防止组织尾大不掉？就是让这些组织无能哪个也只能面对一盘散沙束手无策。</span><br>
</p><p><b>漫区专号: </b><br>
<span>中国是美国一样的大国，所以逆城市化发展这一过程是迟早要来的，但是现在我国的城市化进程还没搞完，所以振兴乡村不是大规模铺开而是开始打基础。</span><br>
</p><p><b>Jagdpanther: </b><br>
<span>航迹云 发表于 2019-11-11 01:53</span><br>
<span>你太小看美国对外的能力了，自古都是对外容易对内难，CIA在南美中东那些地方搞掉了多少政权，又扶持了多 ...</span><br>
<span>这一点也不可怕，英美几百年攒下来的形象十年就败得一塌糊涂才让人吃惊。无论是否作恶多端端，只要是帝国就会受崇拜，垮掉的帝国才会被抛弃。</span><br>
</p><p><b>白行简5566: </b><br>
<span>温铁军在保定翟城村搞过实地试验，结果失败了。</span><br>
<span>村民们觉得，知识分子们的“有机农业”试验，太过理想化了。夏天，杂草在试验田的路边疯长，温铁军坚持“生物防治”，用辣椒、烟叶汁等“土办法”来杀虫。学院在试验地里种的西瓜，被描述成“一丈来深的草里，长出拳头大小的西瓜”。大学生和志愿者们挨家挨户上门，劝说村民不要使用农药，从者寥寥。学院建的生态厕所、“地球一号”生态建筑，被村民讥为“土屋”。</span><br>
</p><p><b>雨枫: </b><br>
<span>寻梦幻影 发表于 2019-11-11 00:17</span><br>
<span>日本例子早就证明了 交通好了之后 年轻人往大城市跑的速度更快更方便了 ...</span><br>
<span>确实是这样，我们村路修好之后除了春节这样的节日，村里基本没有年轻人了</span><br>
</p><p><b>平成球圣: </b><br>
<span>lrinr 发表于 2019-11-9 22:18</span><br>
<span>你这个是个人行为啊，连收益都并不是很追求...大宗商品可以成为投资对象，是因为这些商品本身是有价值的 ...</span><br>
<span>自然生长恰恰比利率高，速生林自然生长年增长接近10％还没啥风险</span><br>
</p><p><b>晩韶华: </b><br>
<span>对于这个视频的后半部分振兴乡村的部分无法苟同。</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>Jagdpanther 发表于 2019-11-11 06:56:41</span><br>
<span>强烈建议去找个青年思想学术论坛之类的看看，真正搞学术搞思想的人在研究什么。学术主流十到十五年才会成 ...有啊，澎湃新闻一直在转，但没人看啊</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>安静躺在江面上 发表于 2019-11-11 02:55:21</span><br>
<span>我干扶贫的，现在吹的风是20年脱贫接着就搞乡村振兴，力度和脱贫攻坚一样。如果真有现在这个力度，再联系 ...很早就开始了，鬼佬也是第一时间就注意到了，大家现在才注意有点不可思议，我给个提示：村口大喇叭</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>木架穷奇: </b><br>
<span>梦·花火 发表于 2019-11-11 06:59</span><br>
<span>听你这么说我更加确信了</span><br>
<span>今年回家感受特别深，抓环保，搞清洁的特别严。</span><br>
<span>我这边连散养鸡鸭都不给了，每段时 ...</span><br>
<span>抓基层就是把养猪的抓完了？</span><br>
</p><p><b>航迹云: </b><br>
<span>Jagdpanther 发表于 2019-11-10 18:29</span><br>
<span>这一点也不可怕，英美几百年攒下来的形象十年就败得一塌糊涂才让人吃惊。无论是否作恶多端端，只要是帝国 ...</span><br>
<span>典型的因果颠倒，这就跟只要当地主，就不会缺钱一样，问题在于怎么当上地主，怎么一直当地主。维持优势地位不是一件相当然的容易事，美国能在现在的帝国位置，就是有实力的体现结果，中国90-10年如果没有本拉登，没有韬光养晦，走了赵zi阳的路子，你也不会有在这自大的机会</span><br>
</p><p><b>朝河兰: </b><br>
<span>plok201 发表于 2019-11-9 20:26</span><br>
<span>金和局座都是一个问题，面对的群体不一样，说的东西不一定能反映他们的学识，说太深听的人不懂，说太长那些 ...</span><br>
<span>印度就仿佛伦理哏了，先使出来抓住观众。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeks1 于 2019-11-11 10:05 编辑 </span><br>
<span>机丹尼尔 发表于 2019-11-10 23:57</span><br>
<span>你看他不就这么乐观吗，还提先烈什么的，颇像家里铺子被拆前的少前粉丝一般，这几年折腾的还不够？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>我不清楚你的怨念从何而来，还直接给我扣帽子。老巢被掏鸟也得叫唤，把内部矛盾混同外部问题挺令我恶心，这就是你的人品？把恶意不加辨别的给别人？呵呵。</span><br>
<span>好的不愿意听那就说点难听的。</span><br>
<span>现代化没有代价？你我在这里高谈阔论当键盘侠，这个支付成本仅仅是金钱？没有制度成本没有环境成本？啊，成本来了，自以为是的认为这些权利是天赋的，认为承担成本是不道德不正义的，世界上有这样的物理规律？恕我文科僧数理死的早，从来没听过没见过，不知道您这样的理直气壮从哪里来的。</span><br>
<span>中国的发展成就是有巨大的附带成本的，不仅是环境成本制度成本甚至还有社会成本，自由市场觉得自己遵守契约应该趋利避害投机心态，我也就呵呵了。享受什么同样要承担什么，觉得自己不是肉食者装无辜就能小确幸？在资本主义市场经济里哪项经济活动没有风险？风险累计到来就说关我何事？可以，那就不要享受风险收益么，又觉得你违背了契约论，笑死，契约还能是自然法不成？</span><br>
<span>轮到你成为代价，那些当不了五大国国民享受不了庇护的那些一半以上先死的人你怎么看待？活该他们成为代价？这就是你理解的发展？说不明事理我都觉得太给面子了，坏才是真的。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>机丹尼尔 发表于 2019-11-11 00:41</span><br>
<span>说到这个，微博上有个号，牛津-小裁缝</span><br>
<span>专门谈地区发展和规划问题、虽然他看上去有点刻舟求剑，贩卖国外理 ...</span><br>
<span>你理解的前三十年经验和后三十年经验我不清楚，温老的意思很明白，搞来搞去都是资本主义，都有经济周期，都要面临发展危机，大背景不变，怎么经验不能总结归纳使用？难不成你还真信前三十年搞的是计划经济不是指令经济？搞得是共产主义而不是国家资本？</span><br>
<span>前三十年的经验就是国家通过三农做多来落空接盘，和罗斯福等西方现在的国家宏观调控有本质区别？为什么把前三十年和后三十年割裂开来，难不成真以为真实的中国是历史理论里的意识建构？</span><br>
<span>以前是国家资本用指令经济，现在是国家资本用市场经济，手段方法和形式都大变样了，本质依旧是国家做多经济软着陆抱团取暖，还自以为掌握了西方理论就能在大脑里凭空想象来扭曲现实，你是乔布斯有现实扭曲力场么？</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>白行简5566 发表于 2019-11-11 07:50</span><br>
<span>温铁军在保定翟城村搞过实地试验，结果失败了。</span><br>
<span>村民们觉得，知识分子们的“有机农业”试验，太过理想化了 ...</span><br>
<span>你好，能给出除私人媒体外官媒的相关文章么？报道这东西得公私结合着看，我觉得这是常识。</span><br>
<span>搜索你上面内容，私媒找得到，官媒貌似删除了，你有链接么？谢谢。</span><br>
</p><p><b>Jagdpanther: </b><br>
<span>机丹尼尔 发表于 2019-11-11 08:26</span><br>
<span>有啊，澎湃新闻一直在转，但没人看啊</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>思想的胜利不是靠辩论，而是老帮菜自然死亡。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeks1 于 2019-11-11 10:01 编辑 </span><br>
<span>雨枫 发表于 2019-11-11 08:01</span><br>
<span>确实是这样，我们村路修好之后除了春节这样的节日，村里基本没有年轻人了 ...</span><br>
<span>你反过来理解，城市长期不景气甚至崩盘，这些年轻人可以直接返乡过日子，而不会成为滋生政治动荡的温床变废青，说白了就是做多农户小资成分。至于城里人，享受了这么多，落空时侯自己想办法。反正无法同盟农民的市民，这些原子化的无产阶级还能翻天不成。</span><br>
</p><p><b>白行简5566: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-11-11 09:50</span><br>
<span>你好，能给出除私人媒体外官媒的相关文章么？报道这东西得公私结合着看，我觉得这是常识。</span><br>
<span>搜索你上面内 ...</span><br>
<span>凤凰网算是官媒吗？</span><br>
<span>https://finance.ifeng.com/c/7gFoO9XKOki</span><br>
</p><p><b>Jagdpanther: </b><br>
<span>航迹云 发表于 2019-11-11 08:50</span><br>
<span>典型的因果颠倒，这就跟只要当地主，就不会缺钱一样，问题在于怎么当上地主，怎么一直当地主。维持优势地 ...</span><br>
<span>大错特错，中国的崛起最大背景和动力不是什么偶发事件，而是基督教文明早已注定的必然衰败，中过所做的只不过是在后面猛推了一把。</span><br>
</p><p><b>烽火连城: </b><br>
<span>再造农村蓄水池呗</span><br>
</p><p><b>lagarto: </b><br>
<span>得，再这么讨论，被封的恐怕就不止一个月了。</span><br>
<span>请管理员删了这帖子吧。</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>农村蓄水池的本质是城乡二元，农村的经济运行相对独立。农村实体资本货币化，只会让农村经济进一步卷到整体经济的体系里面受到整体经济的影响吧？</span><br>
<span>我觉得问题在于，从实务上来看，不让农村多赚钱的改革是不行的，而且要实现蓄水池功能，就得能自负盈亏不能全靠政府投入，那么你就要被迫去贴近城市，因为城市是资本和消费集中的地方。那和城市经济紧密捆绑在一起的农村经济，又怎么能脱离城市经济担负起蓄水池的重任呢？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1864591[300-350]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>大家看了温铁军的那个视频了吗[250-300]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1864591-1-1.html</link>
      <description>大家看了温铁军的那个视频了吗&#13;
温铁军：中国要如何克服当下的全球化危机？
&#13;
点开视频看了时长有90多分钟，当场就想直接退出，不过因为没事干就打算先看几分钟。没想到直接就看完了，这课上得也太爽了吧，时间一下就过去了。
&#13;
温铁军讲得真的相当的不错的，就比如他讲的那个三农问题，以前我对三农和农业的关系分的不是很清，甚至在讲到农村问题的时候就只想到了农业问题，尤其是粮食种植业。根本没有想过农村还有百业。
&#13;
我对这视频的感觉可以用弹幕里的一个词来概括“醍醐灌顶”，真的就是醍醐灌顶，视频里讲的一些内容都是我以前没想到过的，甚至没有感受到的。看了这视频我真的是学到了很多，推荐没看过的也可以去看看。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>loli炮: </b><br>
<span>防汛抗旱 </span><br>
</p><p><b>dokomo: </b><br>
<span>narutoz 发表于 2019-11-10 19:23</span><br>
<span>防总是？</span><br>
<span>国家防汛抗旱总指挥部</span><br>
</p><p><b>宗汝: </b><br>
<span>望月凝香 发表于 2019-11-10 16:40</span><br>
<span>基层原子化是有意的，就说这么多。</span><br>
<span>能对抗zongzu势力的手段除了这个也没其他的了吧。</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>batrain 发表于 2019-11-10 11:36</span><br>
<span>你是城镇居民吧？没买过地吧？我是城镇户口，但我家三年前就在农村“买”了70亩林地和茶地了用于投资开发 ...</span><br>
<span>你们家的情况不是个案，温老在别的讲座里说过，有些地方或者企业希望靠土地流转实现规模化经营，结果大部分都失败了，失败的比例高达80%以上。中国的基本国情是人多地少，农村社会保障体系相对并不完善，这种情况下，土地有双重属性，除了承担着生产功能，还承担了社会保障功能，土地流转后的农民如果反悔不承认当初的合同，政府很难站在企业那边。改善这种情况要从多方面入手，指导和帮助农村建立合作性组织，既能提高农民的议价能力，在这个过程中也提高农民对自身和市场的认识，内部契约的约束也有利于合同的履行，政府方面监管信贷保险等政策对接，做到能兜底，这样建立起来的合同才是长效可维护的，否则单靠企业自身很难承担土地使用权的交易和维护成本(大概意思，可能记得不太准确)。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>望月凝香 发表于 2019-11-10 16:40</span><br>
<span>基层原子化是有意的，就说这么多。</span><br>
<span>太阴谋论了吧，个人比较认同温的说法，农村不经济而放弃去发展城市走二元道路。</span><br>
<span>而城市因为国企改革市场化浪潮基层散掉失去原有的政治动员能力。</span><br>
<span>这种权力真空自然会滋生各种或黑或白的民间势力，于是选择定期扫荡的妥协策略。</span><br>
<span>把基层治理的问题看作阴谋论主导，我觉得不合适。</span><br>
</p><p><b>mixyzai: </b><br>
<span>nanrendu 发表于 2019-11-10 18:42</span><br>
<span>东京一家吃所有，周边连旅游业都展开不了，后来有人另辟蹊径，打出能看到东京看不到的东西，推出美肤温泉 ...</span><br>
<span>是的。</span><br>
<span>所以温铁军讲的什么水电路等基础设施建设下沉农村，几十万亿什么的，我是理解不了。</span><br>
<span>日本前几十年修新干线的时候，希望通过交通方便来带动偏远经济的发展，结果交通是方便了，乡村的人去东京等大城市的更多了。反而加速的乡村的衰落（没人愿意在农村了怎么发展）。</span><br>
</p><p><b>寻梦幻影: </b><br>
<span>宗汝 发表于 2019-11-10 20:43</span><br>
<span>能对抗zongzu势力的手段除了这个也没其他的了吧。</span><br>
<span>赶跑宗族 那么地下基督教会就会乘虚而入</span><br>
</p><p><b>kimone_1: </b><br>
<span>mixyzai 发表于 2019-11-10 21:24</span><br>
<span>是的。</span><br>
<span>所以温铁军讲的什么水电路等基础设施建设下沉农村，几十万亿什么的，我是理解不了。</span><br>
<span>加上互联网是否可破？</span><br>
</p><p><b>mixyzai: </b><br>
<span>batrain 发表于 2019-11-10 11:36</span><br>
<span>你是城镇居民吧？没买过地吧？我是城镇户口，但我家三年前就在农村“买”了70亩林地和茶地了用于投资开发 ...</span><br>
<span>1、土地无法买卖。</span><br>
<span>2、即使你是农村户口，但是不是这个村的户口，甚至不是这个组的户口，承包土地中间的各种不稳定因素也很多。</span><br>
<span>3、国家农业的扶持政策不仅仅是面向农村居民的，你承包土地搞开发建设只要不违背政策，通水电路不敢说国家全包，补贴肯定是有的。</span><br>
<span>比如养猪场，最近的政策是手续齐全肯定给补贴，白给。</span><br>
<span>比如承包几十亩土地种植业，符合政策也给钱，白给。</span><br>
<span>甚至你到村里找快递盖个仓库什么的，都有机会补钱。</span><br>
<span>拿钱就2点：1是符合政策，1是和村里乡镇搞好关系。</span><br>
</p><p><b>pyx: </b><br>
<span>三农问题虽然重要，但毕竟农村购买力是跟生产力挂钩的，农村的机械化也不是短时间能搞定的，释放的劳动力也不是一定能转业的。</span><br>
<span>中短期来讲，外部看一带一路，内部看车市楼市是否复苏，芯片、人工智能、通用航空有没有爆发机会。长期等明年看2020-2035的科技规划，出来了就有方向了。</span><br>
</p><p><b>topbla: </b><br>
<span>feolhn 发表于 2019-11-09 18:37:50</span><br>
<span>金灿荣idol论</span><br>
<span>宣传部也确实需要这样的饭圈文化你可以去看他几年前或者很多年前的视频，预测还是有道理的，讲的东西也还行至少比那些公知好多了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>feolhn: </b><br>
<span>大家讨论的时候往往会举东京，伦敦这样超大城市的例子，可温铁军也说了，中国的国情和国外不同，你不能单纯的套上资本主义城市发展的例子</span><br>
<span>温铁军说的中国国情，即，所谓中国特色的小农社会经济结构</span><br>
<span>虽然，这么说有点诡辩</span><br>
<span>————————————————</span><br>
<span>另外，不知道大家记不记得之前对上海人口总量限制2500w的讨论，按欧美日本那种规模发展的话，上海怎么着也得发展成5000w的规模</span><br>
<span>现在国家层面不提城市概念了，而是谈城市群概念</span><br>
<span>城市和城市之间的空间是什么，不就是农村么？只不过未来是非典型意义上的农村</span><br>
</p><p><b>mixyzai: </b><br>
<span>kimone_1 发表于 2019-11-10 21:27</span><br>
<span>加上互联网是否可破？</span><br>
<span>互联网破什么？</span><br>
<span>大城市吸引人的是地方小地方、农村给不了。</span><br>
<span>你搬个大学、医院去小地方，短时间能引来人，时间长了，大学医院的精英自己就跑光了，老百姓能留下来？</span><br>
</p><p><b>天气雨: </b><br>
<span>温铁军这个视频别的挺好，尤其是对中国经济增加的解释与危机的到来，还有对美国金融霸权的形成，看完感觉醍醐灌顶。</span><br>
<span>但他所鼓吹的，解决危机的方法是向乡村投资这点令我无法苟同。</span><br>
<span>工业化必然伴随着城镇化，农业人口向城镇转移，</span><br>
<span>他的这套理论是违背经济学基本规律的</span><br>
<span>温铁军说种竹林，种黄梨花木，那么市场在哪里？谁来消费，</span><br>
<span>他说可以让农民去从事别的行业，产业是逐渐富集与累积的，分散的乡村企业根本不是城镇大企业的对手。他的这套设想就是水中月镜中花。</span><br>
<span>当然我也很理解，温铁军搞的一辈子三农问题，他最重视农民的利益，想方设法的为农民争取利益，</span><br>
<span>导致他现在已经有些魔怔了。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0</span><br>
</p><p><b>mixyzai: </b><br>
<span>feolhn 发表于 2019-11-10 21:52</span><br>
<span>大家讨论的时候往往会举东京，伦敦这样超大城市的例子，可温铁军也说了，中国的国情和国外不同，你不能单纯 ...</span><br>
<span>这就是类似于日本的都市圈呗。</span><br>
<span>在上海工作，但是居住、生活在外地。</span><br>
<span>所以上海地铁修到苏州无锡。</span><br>
<span>但是这中间又有不同，因为东京、伦敦没有户口这一说。</span><br>
<span>上海不仅有，而且还一直在限制总量，哪怕这种总量一直在调整增多。</span><br>
<span>现在上海居住证的功能其实类似于工作签证，你在工作签证有效期内，不落户口也能享受当地各类户口居民政策，一旦没有了居住证或者不符合办理居住证的工作。那么上海就和你没关系了。</span><br>
</p><p><b>kimone_1: </b><br>
<span>mixyzai 发表于 2019-11-10 21:59</span><br>
<span>互联网破什么？</span><br>
<span>大城市吸引人的是地方小地方、农村给不了。</span><br>
<span>假如，我是说假如啊，将来某x漂城市待不下去了，回老家搞产业，然后互联网提供宣传和销售的渠道，乡贤提供组织协调能力，国家提供基础设施和配套政策，下乡资本提供启动资金，然后搞个小农经济2.0，你看有没有可能性？</span><br>
</p><p><b>feolhn: </b><br>
<span>天气雨 发表于 2019-11-10 21:59</span><br>
<span>温铁军这个视频别的挺好，尤其是对中国经济增加的解释与危机的到来，还有对美国金融霸权的形成，看完感觉醍 ...</span><br>
<span>温铁军说的话二元分开谈</span><br>
<span>一方面，肯定是带有自己利益价值观作用的，研究了一辈子三农，确实是农村问题的专家，也总觉得三农可以解决一切问题。</span><br>
<span>另一方面，谁也不知道乡村投资这条路对不对。对于一个要养活13亿人的国家，没什么案例可供参考</span><br>
<span>更大的来讲，从新中国成立以后的数次决策都是盲人摸象，瞎子过河，但好在中国人把“实践是检验真理的唯一标准”这句话写在了总路线里。</span><br>
<span>总之，不管是乡村投资，还是大工厂，有机会都去试一试。</span><br>
<span>目前国运尚可，他们可以折腾</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>feolhn 发表于 2019-11-10 21:52</span><br>
<span>大家讨论的时候往往会举东京，伦敦这样超大城市的例子，可温铁军也说了，中国的国情和国外不同，你不能单纯 ...</span><br>
<span>关于上海的规模温老也说过一点，上海这个城市是建立在滩涂之上，地基并不牢固，大量人口聚居，超高建筑高密度林立对地基造成了巨大压力，所以上海很早就注意到了地面沉降和海平面上升的问题，未来北京、上海这种有着自然条件的硬性约束的城市对新增外来人员来说客观上不会太友好。让上海参照美日大城市的人口规模的人智商堪忧。</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>mixyzai 发表于 2019-11-10 21:24</span><br>
<span>是的。</span><br>
<span>所以温铁军讲的什么水电路等基础设施建设下沉农村，几十万亿什么的，我是理解不了。</span><br>
<span>温老讲五通进村一般都是讲这些举措培养了农村消费能力，在08年危机里消化了国内的部分过剩产能，缓解了当时的危机，并不是针对农村人口的去留问题。真要看他对农村人口去留和农村衰败问题根源的分析应该看他在地质大学的讲座，里面讲得比较详细。</span><br>
</p><p><b>feolhn: </b><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-11-10 22:14</span><br>
<span>关于上海的规模温老也说过一点，上海这个城市是建立在滩涂之上，地基并不牢固，大量人口聚居，超高建筑高 ...</span><br>
<span>果然 大城市未来在深圳 哦不 在大湾区</span><br>
</p><p><b>宗汝: </b><br>
<span>天气雨 发表于 2019-11-10 21:59</span><br>
<span>温铁军这个视频别的挺好，尤其是对中国经济增加的解释与危机的到来，还有对美国金融霸权的形成，看完感觉醍 ...</span><br>
<span>其实前面我就感觉很奇怪，就我个人的观察，明明小微企业孵化器在三线四线城市的作用比农村要好得多，为啥要把这个政策放到农村......现在在农村的人你让他再回去，都不愿意啊，主观上的那种。</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>feolhn 发表于 2019-11-10 22:17</span><br>
<span>果然 大城市未来在深圳 哦不 在大湾区</span><br>
<span>中期应该还是长江流域，温老分析比较过国家的重大发展战略，一带一路和乡村振兴先不谈，区域整合里面京津冀缺水，粤港澳大湾区因为香港这只苍蝇整合阻力较大，长三角一体化和长江经济带现在看是未来发展的重点，上海地陷问题可以通过卫星城市等一体化布局得到缓解。</span><br>
</p><p><b>mixyzai: </b><br>
<span>kimone_1 发表于 2019-11-10 22:08</span><br>
<span>假如，我是说假如啊，将来某x漂城市待不下去了，回老家搞产业，然后互联网提供宣传和销售的渠道，乡贤提 ...</span><br>
<span>1、互联网提供宣传和销售的渠道</span><br>
<span>淘宝也好拼多多也好，宣传和销售成本只会越来越高，即使将来出现第二个淘宝拼多多，也很难降下来。</span><br>
<span>2、乡贤提供组织协调能力</span><br>
<span>我真不了解乡贤是什么，假定乡镇政府和村委吧。不是说他们没有时间，但是他们确实没有足够的时间去帮助协调，因为大部分时间都去搞各种活动迎接上级评比检查接待了。</span><br>
<span>（今天刚接到一条短信，没把我笑哭，市里要检查基层减负落实情况，决定对各县市区的单位乡镇街道开展“基层减负专项知识测试”，请各单位、各相关街道有关人员提前做好复习准备）</span><br>
<span>3、国家提供基础设施和配套政策</span><br>
<span>上级的政策资金经历了“好申请好花”----“不好申请好花”----“不好申请不好花”的阶段，现在就处于第三个阶段，别说经济发达地区，就是穷点的地方，很难有太大的动力向上申请资金政策。究其原因就是因为申请的时候各种得各种跑动，真正花的时候又各种条条框框把你限制的死死的。</span><br>
<span>我举两个极端例子：村里拿自己的集体收入决定给考上大学还有参军入伍的孩子发奖金，但是这笔账必须银行打卡，走程序最少半个月以上，但是上级呢？大钱小钱想怎么花就怎么花。</span><br>
<span>一个亲戚在大城市体制内工作，单位大楼是20年前的老楼，他在背阴的一面工作，时间长了，头上的电棒（是的，电棒）亮度不够，光线严重影响工作，我说这多简单啊，单位几百块钱找个电工师傅换个新的吸顶灯什么的，最简单电棒拆了扯电线多装几个节能灯。人家说集体办公大楼这样属于装修，得层层审批。最后的解决办法是单位花钱买了一大堆台灯摆在办公桌上、茶几上、打印机、复印机跟前，差不多一个20平米的办公室放了七八个台灯，还都是特别贵的那种，为啥，因为是采购目录里面的。</span><br>
<span>4、下乡资本提供启动资金</span><br>
<span>前一段时间扶贫金融强制要求贫困户贷款，因为是贴息（就是变相的免息），但是真正的贫困户根本没需求，上级政策又压的紧，没办法一家一户象征性的贷款了200块钱。</span><br>
<span>所以你说的这种启动资金，别说在农村创业，活了几十年的民营企业都那么难获得，新生的有可能吗？</span><br>
</p><p><b>mixyzai: </b><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-11-10 22:16</span><br>
<span>温老讲五通进村一般都是讲这些举措培养了农村消费能力，在08年危机里消化了国内的部分过剩产能，缓解了当 ...</span><br>
<span>在你看来是培养农村消费能力。</span><br>
<span>在我看来就是一茬一茬的割韭菜。</span><br>
<span>农民现在种地不赚钱，自家地里种点树又被严格限制砍伐出售，甚至自家地里弄点其他经营又时不时的这个违规那个禁止。以前还能外出打工，好了，现在经济不景气了，返乡潮提前到来，到时候在村里没事儿干又是大批的不稳定因素。</span><br>
<span>----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</span><br>
<span>国家政策怎么好，可能大方向有利于大多数人，但是具体下来，没有人愿意成为被牺牲利益的那一部分。</span><br>
<span>视频里XXX说我们6亿人，炸了我们3亿人，我们还有3亿人，还是世界人口大国，</span><br>
<span>弹幕里面一片叫好，伟大，牛逼什么的太可笑了，感情这些人家里是没有一头牛吧。</span><br>
<span>更何况，人家真有能力炸你3亿人，还在乎炸另外3亿人吗？</span><br>
<span>XX大屠杀也没见人家杀的手软停下来啊。</span><br>
</p><p><b>mixyzai: </b><br>
<span>宗汝 发表于 2019-11-10 22:22</span><br>
<span>其实前面我就感觉很奇怪，就我个人的观察，明明小微企业孵化器在三线四线城市的作用比农村要好得多，为啥 ...</span><br>
<span>北上广在赶人。</span><br>
<span>其他大中型城市抢人一般也多少有个学历工作技能要求。</span><br>
<span>想不想回农村不仅仅是农民的问题，多少白领也不想离开啊。</span><br>
</p><p><b>宗汝: </b><br>
<span>mixyzai 发表于 2019-11-10 22:42</span><br>
<span>北上广在赶人。</span><br>
<span>其他大中型城市抢人一般也多少有个学历工作技能要求。</span><br>
<span>那只能说人都是嫌贫爱富的想在大城市享福，哪怕背一辈子房贷，也不想回村里受苦，即使农村和小城市的生活已经比过去好了不少了</span><br>
<span>但其实我遇到的都不是说去一线，都是去二线或者三线。对人家来说去城市里就行是不是一线无所谓——更何况一线还赶你走。这样想想，或许一线城市限制规模是对的，这种吸血模式不好，至少对我国不好。</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>mixyzai 发表于 2019-11-10 22:40</span><br>
<span>在你看来是培养农村消费能力。</span><br>
<span>在我看来就是一茬一茬的割韭菜。</span><br>
<span>割韭菜？那你觉得当年不向农村做投入，让经济危机爆发，城里失业，农民也没有享受到五通进村的便利更好吗？</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>天祚星 发表于 2019-11-10 06:45</span><br>
<span>这事是两件坏事，猪瘟打脸大农场是一件，中堂搞自由主义让市场平息肉价是第二件，现在后者不装死取消了， ...</span><br>
<span>毛衣战也是</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>天气雨 发表于 2019-11-10 21:59</span><br>
<span>温铁军这个视频别的挺好，尤其是对中国经济增加的解释与危机的到来，还有对美国金融霸权的形成，看完感觉醍 ...</span><br>
<span>所谓的经济学规律比较蛋疼，因为现有的经济学规律只在西方国家检验过，在发展中国家这百多年的检验来看问题多多。倒不是说完全否定西方经济学，而是西方经济学是总结五百年来的西方资本主义历史经验上来的，而这些经验总结在落实到后发国家上，由于面对帝国主义，导致它的经济发展天然具有外部性，这一点不解决，西方经济学的实践证明是很难行得通的，相反实现主权所有的国家反而能够很好的适应西方经济学理论。从这点来说，温老的意思是只有确保主权安全，才能创造市场经济发展的政治条件。</span><br>
<span>另外，超大城市化用社会主义解释，因为一般矛盾，所以城市才能无限制的吸纳破产小农，直到超果一定阈值爆炸。而日本尽管官产学媒紧密联系，但他依旧无法克服既有矛盾。温老的理论是建立在中特社历史经验基础上的，所以我们的体制能够实现新时代的“上山下乡”和“三农的社会主义改造”再一次克服危机，而不是任由市场做空释放矛盾来抵达下一个经济周期。</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>望月凝香 发表于 2019-11-10 16:40</span><br>
<span>基层原子化是有意的，就说这么多。</span><br>
<span>和限制基层条子编制一个道理？</span><br>
</p><p><b>mixyzai: </b><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-11-10 22:52</span><br>
<span>割韭菜？那你觉得当年不向农村做投入，让经济危机爆发，城里失业，农民也没有享受到五通进村的便利更好吗 ...</span><br>
<span>1、中国永远不可能爆发经济危机的。</span><br>
<span>2、归根结底还是“我家有没有一头牛”系列。</span><br>
<span>3、TG各级官吏自己吃饱喝足，嘴上大谈奉献牺牲。</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span> 本帖最后由 wszweill 于 2019-11-10 10:07 编辑 </span><br>
<span>宗汝 发表于 2019-11-10 09:22</span><br>
<span>其实前面我就感觉很奇怪，就我个人的观察，明明小微企业孵化器在三线四线城市的作用比农村要好得多，为啥 ...</span><br>
<span>政策要比现实提前。要是小微企业自己就在农村活的很好，那要政府做什么。资本直接逐利就过去了。农村不愿回家是经济落后的结果，而不是经济落后的原因。大家都进城和温的观点的是相反的。农民都进城当工人，经济危机一波GG，那农村就没有蓄水池功能。 政策目前导向就是不能让大家跟着市场走，要不然人人都往高出走，农民进三四线，三四线进一二线，一二线进北上广，噫最终把14亿中国人塞进3个超级都市圈里玩社博朋克嘛</span><br>
<span>个人理解就是开发农村自身的价值。现代社会财富是非常主观的东西。一个手游画几个纸片凭啥值几个亿流水=几个亿GDP 农村的花鸟鱼虫凭啥不能。说白了就是创造玄学，创造需求。给广大农民一个出路。要不然现在工厂都向着自动化-AI的方向走。淘汰的流水线工人总得找个去处。总不能14亿国民全转码农吧</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeks1 于 2019-11-10 23:24 编辑 </span><br>
<span>mixyzai 发表于 2019-11-10 21:24</span><br>
<span>是的。</span><br>
<span>所以温铁军讲的什么水电路等基础设施建设下沉农村，几十万亿什么的，我是理解不了。</span><br>
<span>其实温老的策略也可以反面解读，去掉我脑补的阴谋论说法，就是借用新时代的上山下乡和三农社会主义改造打造经济软着陆的平台，我们并非要靠新三农搞非西方主义的经济模式，而是要借此使得全社会要素资源能够活跃起来，能够有足够的体量和内力扛过危机到来春天，至于那个春天是否继续坚持新三农策略甚至回归到城乡二元体制都是无所谓的，因为温老的核心观点是我们要度过危机活下来甚至活到最后成为通吃赢家，到那个时候自然有更大的战略机遇空间布局，否则这一切都是空想。</span><br>
<span>所以无论信还是不信，都不妨碍这一套作为“度过危机”的有效办法，毕竟在前三十年极端恶劣情况下就是靠着这一套让我们活下来，尽管三农没有带我们走上真正意义上的中特社现代化，但至少让我们度过一次又一次危机活了下来，才能继续纠结是左还是右。</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-11-10 22:55</span><br>
<span>所谓的经济学规律比较蛋疼，因为现有的经济学规律只在西方国家检验过，在发展中国家这百多年的检验来看问 ...</span><br>
<span>其实上次上山下乡，鬼佬的分析是解决城市富裕人口，实际上分散面向的还是经济发达地区农业（除了东北海南南方橡胶），就算那地方主力还是农产工人。后来的回城也是一堆问题，</span><br>
<span>前两年喊着逃离北上广的人这几年又回去不少，大家都不提了，所以现在都在品论新二线</span><br>
<span>农村很重要，但未来这么发展非常难说</span><br>
<span>这几年折腾的大家还没看够吗</span><br>
</p><p><b>mixyzai: </b><br>
<span>宗汝 发表于 2019-11-10 22:50</span><br>
<span>那只能说人都是嫌贫爱富的想在大城市享福，哪怕背一辈子房贷，也不想回村里受苦，即使农村和小城市 ...</span><br>
<span>“即使农村和小城市的生活已经比过去好了不少了”</span><br>
<span>这句话要怎么看，水电路总的来说比以前好了。</span><br>
<span>但是收入居住自然环境未必，比如村里的小学、乡镇的中学撤销的差不多了，接送的压力转给家长了，**也跑的差不多了，不让烧煤烧树枝也不让自家庭院养点鸡鸭什么的，各种生活成本上升很多。</span><br>
</p><p><b>mixyzai: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-11-10 23:09</span><br>
<span>其实温老的策略也可以反面解读，去掉我脑补的阴谋论说法，就是借用新时代的上山下乡和三农社会主义改造打 ...</span><br>
<span>是啊。</span><br>
<span>活下来最重要的。</span><br>
<span>但是改革中没人愿意做牺牲品啊。</span><br>
<span>我觉得就个人来说，每次学习讨论研究最终目的还是让自己的生活变得更好。</span><br>
<span>像温铁军这样的人，肯定早就衣食无忧财富自由了，所以出书的目的是为了科普宣传布教名气声望社会地位其他等等原因我这样凡夫俗子是无法理解的。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>mixyzai 发表于 2019-11-10 23:03</span><br>
<span>1、中国永远不可能爆发经济危机的。</span><br>
<span>2、归根结底还是“我家有没有一头牛”系列。</span><br>
<span>温老的负面理解不就是，这个世界已经是一个碧蓝的世界，你只要不成为最不烂的就能活到吞食他人的机会来度过严冬迎来春天。当前的主要问题是度过危机，既要走新经济尝试启动新经济周期，也要准备大危机对策，毕竟远比智人聪明强壮的尼安德特灭绝于天灾，而费拉不堪的智人苟到了现在不是。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>机丹尼尔 发表于 2019-11-10 23:10</span><br>
<span>其实上次上山下乡，鬼佬的分析是解决城市富裕人口，实际上分散面向的还是经济发达地区农业（除了东北海南 ...</span><br>
<span>所以这里有两条路，是继续坚持自由放任等待天时迎来春天，还是准备强化集体本位抱团取暖？问题在于这个世界不是仅仅一个国家一个民族一个政府，而是列国纷争，一超多强。选择前者是等死，选择后者是找死，等死和找死两条路中，果党的等死被证明毫无用处，而土共的折腾却保证绝大多数勉强活下来了。</span><br>
<span>而且越了解历史，越不认同所谓天朝1840-1939的失败要完全归咎与自身问题，更大的情况是资本主义的剥削掠夺与转嫁代价才是这个碧蓝的世界问题的根源。所以天朝不走法西斯而选择群众运动已经可以说是一个现代国家前所未有的历史成就了。</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-11-10 23:22</span><br>
<span>所以这里有两条路，是继续坚持自由放任等待天时迎来春天，还是准备强化集体本位抱团取暖？问题在于这个世 ...</span><br>
<span>我等P民没有选择权，只求到时候别说艰难探索的代价里有你我一个分子</span><br>
<span>实际上大家都知道现在大老板乐观的很，当然打脸次数也太多，什么都要什么都不会有好结果，去年这时候吹的最响然后紧急刹车开大会安抚的事是啥？</span><br>
<span>理论都看起来鼓舞人心，真到了都是一头牛呀</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>mixyzai 发表于 2019-11-10 23:15</span><br>
<span>是啊。</span><br>
<span>活下来最重要的。</span><br>
<span>因为在真正绝望深渊里爬出来的那代人已经离去，全面拥抱资本主义时代成长的我们自然无法对那代人感同身受。</span><br>
<span>不过说点冒犯的话，如今的领导层是前三十年成长起来的，他们的经历见识与情感是那个年代那群人领导下熏陶的，无论对工农兵还是知青如何看法，至少经历过社会大学历练的这代人依旧牢牢抗住了压力接手历史的重担，这也是我对太祖万年的理解，未来永远都要面对新的一轮又一轮危机，不靠神仙皇帝也不靠帝王将相，解放自己的是我们人民群众一样，让人民接受教育接受考验接受历练，比任何所谓先进理论的灵丹妙药更能怀揣希望。</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>mixyzai 发表于 2019-11-10 23:03</span><br>
<span>1、中国永远不可能爆发经济危机的。</span><br>
<span>2、归根结底还是“我家有没有一头牛”系列。</span><br>
<span>“1、中国永远不可能爆发经济危机的。”</span><br>
<span>我建议你看一下温老的《八次危机》这本书，经济发展有它自身的规律，没有哪个国家是特殊的，该爆发危机的还是会爆发，不同的只是爆发方式和之后的应对手段。</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-11-10 23:30</span><br>
<span>因为在真正绝望深渊里爬出来的那代人已经离去，全面拥抱资本主义时代成长的我们自然无法对那代人感同身受 ...</span><br>
<span>虽说前后三十年不互相否定，但前三十年后期都教育到那份上了，为啥又改了那？</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-11-10 23:32</span><br>
<span>“1、中国永远不可能爆发经济危机的。”</span><br>
<span>我建议你看一下温老的《八次危机》这本书，经济发展有它 ...</span><br>
<span>他的意思是反讽不明着承认“经济危机”而已。</span><br>
<span>温老不好几次针对这点开玩笑么。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>机丹尼尔 发表于 2019-11-10 23:25</span><br>
<span>我等P民没有选择权，只求到时候别说艰难探索的代价里有你我一个分子</span><br>
<span>实际上大家都知道现在大老板乐观的 ...</span><br>
<span>战略上藐视/乐观，战术上重视么。反复多变看是战术应对还是战略调整，这点得具体看待，所谓社会主义可以市场，但仍然要四项坚持。</span><br>
<span>至于“代价”，更多的是一种感受认同，身边边防或驻外奉献满满，复员回国牢骚大骂一样，淡化意识形态是接纳全球化不得不做的结果，而新上山下乡与三农社会主义改造不也是要包装换皮为乡村振兴与生态文明么。实在不行撕破脸皮关起门来重回前三十年又不是不行，朝鲜尚且能苦难行军，比之朝鲜恶劣更深的前三十年不也过来了么。关键是党能不能恢复其动员力与战斗力，能进行总动员，计划经济的框架可依旧保持着。</span><br>
<span>当同亲人好友一起共克时艰的驱动力同自我本位的自由主义是不一样的，这可是汉民族的看家本事。正所谓不患寡而患不均，不患贫而患不安，为人民而死重于泰山，所以土共的历史责任依旧没有结束呀。</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-11-10 23:46</span><br>
<span>战略上藐视/乐观，战术上重视么。反复多变看是战术应对还是战略调整，这点得具体看待，所谓社会主义可以 ...</span><br>
<span>佩服佩服，祝你一直乐观</span><br>
</p><p><b>mixyzai: </b><br>
<span>机丹尼尔 发表于 2019-11-10 23:49</span><br>
<span>佩服佩服，祝你一直乐观</span><br>
<span>体制内特别是基层的体制内经历多了是不可能那么乐观的。</span><br>
<span>可能没有含赵量吧。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>机丹尼尔 发表于 2019-11-10 23:49</span><br>
<span>佩服佩服，祝你一直乐观</span><br>
<span>我没那么“乐观”，更多的是一种前路已绝，后退无路的放下，物质决定意识，不管悲观还是乐观世界照样混沌着运转。既然如此，接受现实预想最坏情况，在面临时候能够坦然一点，活得不那么成功，死的时候最起码能不那么难看就可以了。拥有思想觉悟的先烈不也这样么，活不活得下来不取决于你，但求心安。</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>mixyzai 发表于 2019-11-10 23:54</span><br>
<span>体制内特别是基层的体制内经历多了是不可能那么乐观的。</span><br>
<span>可能没有含赵量吧。 ...</span><br>
<span>你看他不就这么乐观吗，还提先烈什么的，颇像家里铺子被拆前的少前粉丝一般，这几年折腾的还不够？</span><br>
</p><p><b>thisism: </b><br>
<span>笑死。自由放任本来就是个扯淡。哪个大国是靠自由放任出来的？汉帝国?罗马帝国？太古老?英帝国？美帝国？自由放任？</span><br>
<span>还有人什么“只求到时候别说艰难探索的代价里有你我一个分子”。哈。不探索就没有代价？好好想想英国美国几百年，你人生一辈子，算他60年，就60年平安无事让你快活了?历史书还没给烧光。</span><br>
<span>前三十年罪该万死，屁也没有的国家，被封锁还弄得比阿三好。该死啊。</span><br>
<span>这么些笑话居然到处都是。</span><br>
<span>一个人可以怂，怂了不过就是过个屁民平常日子罢了。一个国家怂呢？哈。学学苏联，有例子，现成，不用什么艰难探索，明摆的路。</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-11-10 23:34</span><br>
<span>他的意思是反讽不明着承认“经济危机”而已。</span><br>
<span>温老不好几次针对这点开玩笑么。 ...</span><br>
<span>这有什么好反讽的？我只觉得他回得莫名其妙。温老不就解释过国家为什么不提经济危机这种说法了吗？《八次危机》这本书就是国家社科基金作为重大项目支持出版的。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1864591[250-300]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>大家看了温铁军的那个视频了吗[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1864591-1-1.html</link>
      <description>大家看了温铁军的那个视频了吗&#13;
温铁军：中国要如何克服当下的全球化危机？
&#13;
点开视频看了时长有90多分钟，当场就想直接退出，不过因为没事干就打算先看几分钟。没想到直接就看完了，这课上得也太爽了吧，时间一下就过去了。
&#13;
温铁军讲得真的相当的不错的，就比如他讲的那个三农问题，以前我对三农和农业的关系分的不是很清，甚至在讲到农村问题的时候就只想到了农业问题，尤其是粮食种植业。根本没有想过农村还有百业。
&#13;
我对这视频的感觉可以用弹幕里的一个词来概括“醍醐灌顶”，真的就是醍醐灌顶，视频里讲的一些内容都是我以前没想到过的，甚至没有感受到的。看了这视频我真的是学到了很多，推荐没看过的也可以去看看。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>塞利斯: </b><br>
<span>你们是不是憋坏了？</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>天祚星 发表于 2019-11-10 06:45</span><br>
<span>这事是两件坏事，猪瘟打脸大农场是一件，中堂搞自由主义让市场平息肉价是第二件，现在后者不装死取消了， ...</span><br>
<span>还有一个原因是环保，现在二农部正大骂环保呢。</span><br>
<span>之前因为环保问题搞一刀切，直接把这项工作纳入政绩考核，全国的小猪厂和养猪散户全关了。二农部拦都拦不住。然后猪瘟一来，大猪厂gg，散户也没了，市场直接涨飞了。</span><br>
</p><p><b>宗汝: </b><br>
<span>Jagdpanther 发表于 2019-11-10 10:48</span><br>
<span>温这一代人无论屁股普遍对美国及西方实力尤其是武力估计过高，困难和缺点估计不足，反过来对中国武力估计 ...</span><br>
<span>你太天真了……从你说东南亚保证中国粮食安全的那就已经很不切实际了。</span><br>
</p><p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span> 本帖最后由 红夜殇雨 于 2019-11-10 11:01 编辑 </span><br>
<span>看看美国的工业机器人之缝纫机器人2017年就启用了，根本就没什么人力成本可言的东西，现在还说人口红利这四个字老黄历的人都是食古不化的老古董。</span><br>
<span>我国能就成本比它们更低竞争完全是因为产业政策这个东西。</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>Jagdpanther 发表于 2019-11-10 10:25</span><br>
<span>很笨商解决粮食安全靠武力，控制东南亚再也不会有什么粮食安全问题。</span><br>
<span>你认真的？</span><br>
<span>我……就把你的意思理解为进口了。</span><br>
</p><p><b>Jagdpanther: </b><br>
<span>若闲 发表于 2019-11-10 10:48</span><br>
<span>温讲得挺清楚，世界农业三大先进模式，美国大农场、欧洲莱茵模式、日本模式。</span><br>
<span>大农场搞不了，因为我们是 ...</span><br>
<span>中国所有土地实质上都是国有，而且宗族公地和宗族及国家公权力对私有土地的充分处置权是几千年来一贯的政治传统，这是与其它所有国家均截然不同的地方。在这个问题上总是提参考这个那个属于削足适履。解决办法是通过土地置换房屋产权及合作社、农业公司股权以未来收益支付成本，通过集中安置提高公共服务水平和降低分散居住公共服务水平促进转换。</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>lixianfyss 发表于 2019-11-10 10:26</span><br>
<span>一条路是，农民不愿意种地，那么就土地流转，由国家管理搞规模化生产，确保耕地红线粮食安全。同时让农村 ...</span><br>
<span>你觉得现在是靠什么保住的耕地红线……</span><br>
<span>中国大农场只在东北那一片有，华北一点点，其他绝大部分仍旧全是小农，而且有相当大部分的土地不适合机械化耕作，当下都是386199部队在生产。</span><br>
<span>那，为什么你会觉得农村壮年劳动力回乡之后，粮食安全反而不能保证了？不管怎么想也该是更能保证才对吧。</span><br>
</p><p><b>Jagdpanther: </b><br>
<span>宗汝 发表于 2019-11-10 10:54</span><br>
<span>你太天真了……从你说东南亚保证中国粮食安全的那就已经很不切实际了。 ...</span><br>
<span>总是会有跟不上形势的，事实上上头考虑的地方恐怕是非洲。</span><br>
</p><p><b>Jagdpanther: </b><br>
<span>若闲 发表于 2019-11-10 10:57</span><br>
<span>你认真的？</span><br>
<span>我……就把你的意思理解为进口了。</span><br>
<span>大概也差不多，就像美国从拉美进口香蕉一样，入过交货不及时会有陆战队上门访问。</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>宗汝 发表于 2019-11-10 10:54</span><br>
<span>你太天真了……从你说东南亚保证中国粮食安全的那就已经很不切实际了。 ...</span><br>
<span>21世纪了，还在想靠武力搞海外殖民地……</span><br>
<span>我觉得这完全是疯了。</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>Jagdpanther 发表于 2019-11-10 11:00</span><br>
<span>中国所有土地实质上都是国有，而且宗族公地和宗族及国家公权力对私有土地的充分处置权是几千年来一贯的政 ...</span><br>
<span>土地实质是国有，然后村集体将这些土地给你耕种，并且不会回收。实质上这就是你的。</span><br>
<span>温铁军论述过这个事情，中国实际上搞过两次土地革命，小岗村家庭联产承包经验到底是什么？本质上就是将村集体的土地再次分给农民，就这么简单。</span><br>
</p><p><b>天堂蜘蛛: </b><br>
<span>21世纪怎么还有土味净身种植园主的，我佛了。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>lixianfyss 发表于 2019-11-10 10:26</span><br>
<span>一条路是，农民不愿意种地，那么就土地流转，由国家管理搞规模化生产，确保耕地红线粮食安全。同时让农村 ...</span><br>
<span>土地流转，国家管理，那么所有成本基本都是国家垫付，财政压力太大行政成本太高。此外，农村人口转移城镇，获得收益的大头都在市场资本手里，就像我说明的，我们考虑的不仅仅是经济，而是政治经济问题，一方面是你说的经济结构问题在当前趋势下会诱发政治问题，而因为财政又投入三农，会造成历史上的越改越凉问题。</span><br>
<span>至于耕地红线，楼下说的很明白，我们只保证口粮即可，因为我们是越冬不是封闭，只要有足够的储备活到春天就行，而这样的选择抗压能力更强而成本副作用更小。</span><br>
</p><p><b>nalanchen: </b><br>
<span>产业下乡？？？环保警告。。。多出去走走真的</span><br>
</p><p><b>batrain: </b><br>
<span>农村土地只可流转不可交易的前提下，资本为什么要进来？</span><br>
</p><p><b>粪海肥蛆: </b><br>
<span>lixianfyss 发表于 2019-11-10 10:26</span><br>
<span>一条路是，农民不愿意种地，那么就土地流转，由国家管理搞规模化生产，确保耕地红线粮食安全。同时让农村 ...</span><br>
<span>你要搞清楚，中国所有人所有人都在少生育人口，包括农民和绿绿。</span><br>
<span>所以耕地红线在人口减少的情况，是不断降低需要的耕地数目。</span><br>
<span>①1.59的生育率，未来跌破1也不是不可能。</span><br>
<span>②我国的科研产业，又不是不进步不解决粮食问题。</span><br>
<span>③我国是没有粮食储备吗？</span><br>
<span>你的想法根本在杞人忧天。但自然灭绝是不可预测的。</span><br>
<span>—— 来自 vivo X9, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>nalanchen: </b><br>
<span>还有有事没事就出来在路口在你厂门口晒太阳的老头老太太。。。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeks1 于 2019-11-10 11:27 编辑 </span><br>
<span>batrain 发表于 2019-11-10 11:21</span><br>
<span>农村土地只可流转不可交易的前提下，资本为什么要进来？</span><br>
<span>所以才说百业，讲三农资源开发，又不是只有土地，只要国家垫付先期沉没成本形成利差，再配合金融改革推动正规化，有资本还是愿意进来的。</span><br>
<span>不愿意进来的，在中央越来越明确的态度下，就是在进行政治站队，不正确的下场是什么都懂，有本事可以净身翻=墙出去么</span><br>
</p><p><b>batrain: </b><br>
<span> 本帖最后由 batrain 于 2019-11-10 11:43 编辑 </span><br>
<span>seeks1 发表于 2019-11-10 11:26</span><br>
<span>所以才说百业，讲三农资源开发，又不是只有土地，只要国家垫付先期沉没成本形成利差，再配合金融改革推动 ...</span><br>
<span>你是城镇居民吧？没买过地吧？我是城镇户口，但我家三年前就在农村“买”了70亩林地和茶地了用于投资开发，但因为非农村户口，无法长期持有土地，现在跟村民私下签订了一个长期持有协议，村委会也帮忙盖了章，但问题是这个协议跟政策相违背，一旦村民反悔或者村委会又有新想法，咋整？在山上想盖房子，政策也不允许，现在只好以茶地管理用房的名义作为临时房屋，在山上盖了一座一层的钢结构。折腾下来，我家已经是不打算再投一分钱了，土地无法真正获得，政策风险太大了。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeks1 于 2019-11-10 11:42 编辑 </span><br>
<span>batrain 发表于 2019-11-10 11:36</span><br>
<span>你是城镇居民吧？没买过地吧？我是城镇户口，但我家三年前就在农村“买”了70亩林地和茶地了用于投资开发 ...</span><br>
<span>没买过地的城镇居民没错。温老的鼓吹的不就是为了破除这里面的障碍么，实现你们流转所有者的投资收益么？只不过这里面仍旧在角力当中，所以温老出书不断加大宣传。资本不是不想下乡，而是三农政策没有改革放开不是。发牢骚也要说清楚对象，否则一击脱离还以为在巨魔。</span><br>
</p><p><b>batrain: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-11-10 11:41</span><br>
<span>没买过地的城镇居民没错。温老的鼓吹的不就是为了破除这里面的障碍么，实现你们流转所有者的投资收益么？ ...</span><br>
<span>再补充一点，国家现有的农村扶持政策都是面向农村居民的，而不是面向来农村投资或者长期居住的人的，修路？通电？通水？通网？不好意思，路、电、水、网，只给村民修，你们外面来投资也好，来定居也好，因为不是村民，没有办法。</span><br>
</p><p><b>绯夜殃雨: </b><br>
<span>算是听明白了。</span><br>
<span>他给的解决方案是让农村的资产可交易，开发农村资产价值提升经济。</span><br>
<span>的确是醍醐灌顶。</span><br>
<span>中国的经济形势不可能搞大农场，所以只能立足于本国国情来舍弃大农场的思路搞农村建设。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>batrain 发表于 2019-11-10 11:43</span><br>
<span>再补充一点，国家现有的农村扶持政策都是面向农村居民的，而不是面向来农村投资或者长期居住的人的，修路 ...</span><br>
<span>不是当局不敢乱言，搞新三农也没多少年，模式是摸着石头过河的，慢慢来吧。心有怨气正常，理性讨论。</span><br>
</p><p><b>望月凝香: </b><br>
<span>某些砖家和某些领导认为，发达国家已经出现了“逆城市化”了，人口正在从大城市向农村和小城镇转移，中国可不能再走人家的老路啦！所以，在实践中被撞得鼻青脸肿的小城镇建设工作，又摇摇晃晃地爬了起来，而今迈步从头越。</span><br>
<span>这些砖家说的不错。从统计数据上来看，近二十年，日本等国家的城镇化率不是在增高，而是在下降。许多城市居民开始向小城镇转移。这是为什么呢？中国该怎么看这个问题呢？我们来看一个例子。</span><br>
<span>在四川成都郊区，有个叫三圣乡的地方。这个地方呢，历史上有种花的传统，就是为城里人提供鲜花。当地领导脑袋灵光，办了一个市场，又把花田进行改造，改造成一个个供人休闲和餐饮的农家小院子。结果吸引了不少人来喝茶、吃饭、打麻将。碰巧，三圣乡兴起之时，正好中央出台新农村建设的战略。国家旅游部门要落实新农村建设的精神，结合本行业，鼓励发展乡村旅游。在全国东找西找，发现三圣乡是个不错的典型，就给评了一个国家级三A 景区。一片普通的农田用几年功夫竟然成了三A 景区，简直是个神话！运去黄金无色，时来铁也生辉，人家愣是赶到点子上了，挡也挡不住，别的地方气死也没用啊。</span><br>
<span>全国无论是搞小城镇建设也好，还是搞新农村建设也好，许多干部被组织到这儿参观。好不热闹。参观完了回去，有人问，三圣乡的经验怎么样啊？他们先点头、再摇头：“经验很好，就是学不了。”为什么呢？因为三圣乡的成功，有一个不可缺少的条件，就是挨着一个五百万人口的大城市，开车只要半小时。别的地方，小城镇和新农村修的再漂亮，饭再好吃，花再便宜，可是没有人来吃饭喝茶打麻将，你也发展不起来啊。</span><br>
<span>无论是国际，还是东部沿海，有些小城镇为什么会繁荣？三圣乡能说明这个问题。它的真实身份，既不是新农村，也不是小城镇，它的实质，乃是成都市的一片城区。它的经济没有独立性，是城市经济的一部分。它承担着成都市一部分休闲、餐饮、娱乐等城市功能。从地理上看，它与城市并不相连，只是城市街道延长了一点而已，我们也可以把它看成市区的一小块飞地。</span><br>
<span>放眼全国和全世界，一些小城镇能活的有滋有味。原因是：处在大城市的辐射区域（如长三角、珠三角），或者处于一个大规模的产业集中带上（如温州电器、绍兴纺织、义乌小商品）。在这里，大城市以及周边无数的小城镇、专业村、工业区、加工区等，通过便捷的交通网络，紧密联系在一起。这些小城镇不是独立生存的，它们表面上是一个城镇，但本质上不是城镇，而是一个城区、一个社区或者一个产业的工序，是某个大城市或者城市带的有机组成部分。</span><br>
</p><p><b>宗汝: </b><br>
<span>望月凝香 发表于 2019-11-10 11:59</span><br>
<span>文明六模式，成了。</span><br>
</p><p><b>mixyzai: </b><br>
<span>若闲 发表于 2019-11-10 10:33</span><br>
<span>你才是不要丢人现眼了好吧。</span><br>
<span>仔细看清楚，从村集体承包的土地与农民自有的土地的区别。你可以去网上搜一 ...</span><br>
<span>如果你眼睛没毛病、理解能力没毛病的话！</span><br>
<span>农村居民采伐自留地和房前屋后个人所有的零星树木除外。</span><br>
<span>什么叫做零星？</span><br>
<span>http://www.zjly.gov.cn/art/2018/8/15/art_1516151_20367728.html</span><br>
<span>杨树15株。经测定，活立木蓄积量为9.4834立方米，林木价值4741元。</span><br>
<span>而且这个标准是“国家林业局政策法规司”认定的“采伐数量较大”</span><br>
</p><p><b>vista: </b><br>
<span>“中国的发展是由于资本逐利本性造成的，全球化其实只是说辞”</span><br>
<span>话语权这玩意儿有时候的确很重要啊</span><br>
</p><p><b>serial: </b><br>
<span>天祚星 发表于 2019-11-10 06:45</span><br>
<span>这事是两件坏事，猪瘟打脸大农场是一件，中堂搞自由主义让市场平息肉价是第二件，现在后者不装死取消了， ...</span><br>
<span>别听他扯鸡巴蛋，猪瘟事件里面损失最严重的是散户，完全无力支撑现代化养殖设备的建设投入，抗风险程度低</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>mixyzai 发表于 2019-11-10 12:04</span><br>
<span>如果你眼睛没毛病、理解能力没毛病的话！</span><br>
<span>农村居民采伐自留地和房前屋后个人所有的零星树木除外。</span><br>
<span>《森林法》第三十二条规定的“房前屋后个人所有的零星林木”中的“房前屋后”的具体范围进行了解释。“房前屋后”的具体范围，一般是指农村居民一户一宅的宅基地的范围;“零星林木”是相对成片林木而言，一般是指农村居民宅基地范围内的零星分布的林木，只有宅基地范围内的“零星树木”才是属于免办采伐许可证的范围。对于不在宅基地房前屋后范围内的零星林木，不在《森林法》第三十二条所书的“除外”之列。</span><br>
<span>　　本案中，周某砍伐的林木位于村庄外养羊场东侧，虽然距离村庄很近，但有一条大路相隔，显然不属农村居民宅基地上的房前屋后范围。而且，采伐数量较大，更不属于零星林木采伐。因此，周某的砍伐行为应属滥伐林木行为，依法应受行政处罚。</span><br>
<span>　　【观点概括】“房前屋后”是指农村居民一家一户的宅基地范围;“零星树木”是指该范围内零星分布的林木。</span><br>
<span>《森林法》第三十二条第一款规定：“采伐林木必须申请采伐许可证，按许可证的规定进行采伐；农村居民采伐自留地和房前屋后个人所有的零星树木除外。”</span><br>
<span>自留地 和 房前屋后个人所有的零星树木</span><br>
<span>看看实际行嘛，村里种在自家地上的那大片林子是天上掉下来的？</span><br>
<span>我早就知道，像你这样上来就口吐芬芳的，一般都不应该去讨论。</span><br>
</p><p><b>望月凝香: </b><br>
<span>serial 发表于 2019-11-10 12:34</span><br>
<span>别听他扯鸡巴蛋，猪瘟事件里面损失最严重的是散户，完全无力支撑现代化养殖设备的建设投入，抗风险程度低 ...</span><br>
<span>有人还想着养殖业打游击战，虽然散户患病率可能是八成，大猪场只有四成。但是散户一百家还能剩二十家，大猪场一家已经完蛋了。</span><br>
<span>就这个观点，我提个意见。我国许多还林地区，野猪已经成灾。不如让部队去打野猪，也算是实弹训练了。一头一头的野猪可比散户更散。</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>mixyzai 发表于 2019-11-10 12:04</span><br>
<span>如果你眼睛没毛病、理解能力没毛病的话！</span><br>
<span>农村居民采伐自留地和房前屋后个人所有的零星树木除外。</span><br>
<span>为了完全搞明白这个问题，我花了一个多小时找了找相关的资料以及相关案例。</span><br>
<span>首先，在你发的这个案例中，获刑的关键不在于“零星”的这些树，而是“自留地和房前屋后个人所有的零星树木”，他采的树根本不在这些位置上，那树离他家还差条河呢，不管采多少都算乱砍滥伐。</span><br>
<span>其次我给你道歉，我的理解是错的，确实是“自留地和房前屋后个人所有”的“零星树木”，不过根据我所找到的案例来看，这个零星树木的标准，在20立方米以下，“数量巨大”是在50-100立方米以上，具体不同省不一样。</span><br>
<span>基本上，速生林，一立方米木料在8到9棵树。条件最好的地，好好照顾着种五年，也不过亩产七到八立方米的木料，也就是说，一般农民家里那点地，全种上树，几年后砍了，也不过是“零星树木”。而种树是不违法的。这才是农民工将土地种上树进城打工没问题的原因。</span><br>
<span>所以，根本上，你讲的有问题。农民自己种树可以砍，不是不能砍。20立方米以下完全ok。</span><br>
</p><p><b>narutoz: </b><br>
<span>若闲 发表于 2019-11-9 18:02</span><br>
<span>因为温铁军在中央干过，是正经的智囊，“三农”问题的说法被中央接受就是他上的建议，被温头儿接受了。所 ...</span><br>
<span>那现在一号对农村问题的重视程度算不算是继承他的观点并重新重用？</span><br>
</p><p><b>narutoz: </b><br>
<span>队長 发表于 2019-11-9 20:35</span><br>
<span>"我们最大的毛病是我们自己的知识生产者大部分相信的是自由主义"</span><br>
<span>俗称软骨头，文史社哲很多</span><br>
</p><p><b>narutoz: </b><br>
<span>zhenniuren 发表于 2019-11-9 20:50</span><br>
<span>S1这么不待见金吗？为什么我看过的视频基本都被他言中了</span><br>
<span>一方面话能听懂，另一方面国际关系上还是有几分东西的，比如对火山市的</span><br>
</p><p><b>narutoz: </b><br>
<span>科技树 发表于 2019-11-10 06:54</span><br>
<span>中国的知识生产者不都用极权主义来实践自由主义么？</span><br>
<span>+1+1</span><br>
</p><p><b>narutoz: </b><br>
<span>Jagdpanther 发表于 2019-11-10 09:58</span><br>
<span>青年学者信自由主义的是少数派</span><br>
<span>我强烈建议你上微博随便找个社科类的看看，再顺着推荐关注一溜看看，再去看看火山市的端传媒，matter看看，我原本也觉得社科类好歹有那么一两个没那么西方的......</span><br>
</p><p><b>narutoz: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-11-10 11:52</span><br>
<span>不是当局不敢乱言，搞新三农也没多少年，模式是摸着石头过河的，慢慢来吧。心有怨气正常，理性讨论。 ...</span><br>
<span>还是得多样化，比如东北，华北，西北那块适合大农场，黄淮以南就适合温的模式</span><br>
</p><p><b>lokok: </b><br>
<span> 本帖最后由 lokok 于 2019-11-10 14:11 编辑 </span><br>
<span>看了另外一个视频。乡村振兴还包括乡贤，我佛了。“那什么叫做乡村经济? 为什么它要叫做复兴来着? 为什么我们不讲Construction, 我们要讲Regeneration?为什么一定要是“乡村”? 因为“鄉”這個字它是有“郎”的。“村”是有“才”的。村得有乡贤, 得耕读传家, 得十年树木百年树人。“村”是“木”“才”倆字, 人家是“村”, “木寸”倆字人家是“村”, 人家是一點一滴的, 取线。乡村的复兴, 本身意味着我们万年农业文明的传承。中华文明上下五千年这个文明没有中断, 靠的什么? 是乡村。”</span><br>
<span>http://m.jinciwei.cn/a511463.html</span><br>
</p><p><b>kimone_3: </b><br>
<span>lokok 发表于 2019-11-10 14:09</span><br>
<span>看了另外一个视频。乡村振兴还包括乡贤，我佛了。“那什么叫做乡村经济? 为什么它要叫做复兴来着?...</span><br>
<span>我觉得乡贤也不是不能考虑，起码比黑社会强</span><br>
</p><p><b>byd: </b><br>
<span>lokok 发表于 2019-11-10 14:09</span><br>
<span>看了另外一个视频。乡村振兴还包括乡贤，我佛了。“那什么叫做乡村经济? 为什么它要叫做复兴来着?...</span><br>
<span>“以向高度分散的原子化小农户挨个地收取农业税来支撑基层政府的制度安排，其实就是在交易费用过大的条件下不适当地给小农村社制强加了一个庞大的上层建筑，互相不能适应的结果是最后被经济规律所惩罚，不得不彻底退回到免税；整个乡镇政府体系不得不随之发生尴尬变化。”</span><br>
</p><p><b>天青月白: </b><br>
<span>lokok 发表于 2019-11-10 14:09</span><br>
<span>看了另外一个视频。乡村振兴还包括乡贤，我佛了。“那什么叫做乡村经济? 为什么它要叫做复兴来着?...</span><br>
<span>别把泥潭的口嗨当真，社区精英是居民自组织能力非常重要的因素。只不过真正的“乡贤”不是那些七大叔八大爷，是热爱社区，有见识有行动力的人</span><br>
</p><p><b>望月凝香: </b><br>
<span>narutoz 发表于 2019-11-10 13:56</span><br>
<span>那现在一号对农村问题的重视程度算不算是继承他的观点并重新重用？</span><br>
<span>戏台子都给上一对搭好了，都是真落后地区出来的，尤其是防总一管二十多年的老二号。这位只要别捣乱（虽然也捣了些），闭着眼睛唱戏，也基本“剩下就是历史惯性”了。</span><br>
</p><p><b>望月凝香: </b><br>
<span>byd 发表于 2019-11-10 15:01</span><br>
<span>“以向高度分散的原子化小农户挨个地收取农业税来支撑基层政府的制度安排，其实就是在交易费用过大的条件 ...</span><br>
<span>基层原子化是有意的，就说这么多。</span><br>
</p><p><b>mixyzai: </b><br>
<span>若闲 发表于 2019-11-10 13:16</span><br>
<span>为了完全搞明白这个问题，我花了一个多小时找了找相关的资料以及相关案例。</span><br>
<span>首先，在你发的这个案例中， ...</span><br>
<span>1、你找到的案例还不够多。</span><br>
<span>2、而且找到的案例基本上都是涉及刑事犯罪。</span><br>
<span>3、即使是完全符合“自留地和房前屋后个人所有的零星树木”这个标准，也仅仅是“不用办理林木采伐许可证”。</span><br>
<span>自用的话，无所谓，拿来卖钱的话。看看这里</span><br>
<span>湖北省木材流通管理条例</span><br>
<span>第十条 木材生产者销售木材，必须出具林木采伐许可证；农村居民出售自留地和房前屋后个人所有的零星林木所生产的木材，应出具当地林业工作站或村民委员会的证明。</span><br>
<span>甚至管理严格的，都禁止无采伐证的树木进行买卖。</span><br>
<span>http://www.zggsw.gov.cn/xxgk/jcms_files/jcms1/web17/site/art/2018/11/27/art_10847_27360.html</span><br>
<span>关于加强农村居民房前屋后个人所有的零星树木采伐监管职责的公告</span><br>
<span>三、禁止商业性采伐零星林木。农村居民采伐零星林木，必须用于农村居民生活需要，或影响生活安全等，不得以商业赢利为目的采伐零星林木。</span><br>
<span>还有，我的观点是农民种的树，当然可以砍。但是</span><br>
<span>1、量大的必须办证。</span><br>
<span>2、零星树木虽说不办证但是现实操作至少得到村里或者乡镇林站备案。</span><br>
<span>3、如何办证，是否需要备案，如何买卖，各地规定不一样。但是实际情况根本不是你最开始说的自己随便中，然后自己随便想卖就卖。</span><br>
<span>4、你没有了解到农村的实际就随便乱说。真不知道林业方面的法律有多严格：</span><br>
<span>买个媳妇儿或者小孩，最多缓刑甚至现实中几乎没有被判刑的。</span><br>
<span>买6只鸟，最普通的最常见的哪怕麻雀鹦鹉喜鹊，最低最低都是缓刑。</span><br>
<span>林木砍伐的话，法律上是不用办证，但是事先不打招呼即使是自己门口的零星树木，轻则罚款，重则拘留。</span><br>
<span>你当林业为啥这么厉害，就是因为人家有专门的林业警察。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>lokok 发表于 2019-11-10 14:09</span><br>
<span>看了另外一个视频。乡村振兴还包括乡贤，我佛了。“那什么叫做乡村经济? 为什么它要叫做复兴来着?...</span><br>
<span>关键是重建基层党组织啊，而不是基层行政化，以前发动到基层靠的是党员干部，群众路线，而不现代化这一套。</span><br>
<span>对于党务不懂，不清楚当前党运行机理。</span><br>
</p><p><b>天祚星: </b><br>
<span>serial 发表于 2019-11-10 12:34</span><br>
<span>别听他扯鸡巴蛋，猪瘟事件里面损失最严重的是散户，完全无力支撑现代化养殖设备的建设投入，抗风险程度低 ...</span><br>
<span>陈平的观点是小农经济和大工厂缺一不可。</span><br>
</p><p><b>寻梦幻影: </b><br>
<span>乡村振兴这东西日本人搞过</span><br>
<span>什么一村一特产之类 结果年轻人还不是往大城市跑</span><br>
</p><p><b>nanrendu: </b><br>
<span>寻梦幻影 发表于 2019-11-10 18:30</span><br>
<span>乡村振兴这东西日本人搞过</span><br>
<span>什么一村一特产之类 结果年轻人还不是往大城市跑 ...</span><br>
<span>东京一家吃所有，周边连旅游业都展开不了，后来有人另辟蹊径，打出能看到东京看不到的东西，推出美肤温泉水的各种效果宣传，最后算是经营成功了吧。</span><br>
</p><p><b>老弗: </b><br>
<span>cym887 发表于 2019-11-10 02:04</span><br>
<span>消灭散户农民大法好，推进集体化养殖，然后碰上个非洲猪瘟，瞬间崩盘，二农部开始装死。二农部只想 ...</span><br>
<span>非洲猪瘟散养的猪也是一片一片的死。。。</span><br>
</p><p><b>narutoz: </b><br>
<span>望月凝香 发表于 2019-11-10 16:39</span><br>
<span>戏台子都给上一对搭好了，都是真落后地区出来的，尤其是防总一管二十多年的老二号。这位只要别捣乱（虽然 ...</span><br>
<span>防总是？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1864591[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>大家看了温铁军的那个视频了吗[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1864591-1-1.html</link>
      <description>大家看了温铁军的那个视频了吗&#13;
温铁军：中国要如何克服当下的全球化危机？
&#13;
点开视频看了时长有90多分钟，当场就想直接退出，不过因为没事干就打算先看几分钟。没想到直接就看完了，这课上得也太爽了吧，时间一下就过去了。
&#13;
温铁军讲得真的相当的不错的，就比如他讲的那个三农问题，以前我对三农和农业的关系分的不是很清，甚至在讲到农村问题的时候就只想到了农业问题，尤其是粮食种植业。根本没有想过农村还有百业。
&#13;
我对这视频的感觉可以用弹幕里的一个词来概括“醍醐灌顶”，真的就是醍醐灌顶，视频里讲的一些内容都是我以前没想到过的，甚至没有感受到的。看了这视频我真的是学到了很多，推荐没看过的也可以去看看。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>cym887: </b><br>
<span> 本帖最后由 cym887 于 2019-11-10 02:38 编辑 </span><br>
<span>河马重骑兵 发表于 2019-11-10 02:17</span><br>
<span>农民想要活得好 一种是美国这种大农场主的工业化大生产或者日本农会这种以高价格农产品剥削全国人民的政 ...</span><br>
<span>你也说是大农场主了 与国内农民对应的是墨西哥非移农工 </span><br>
<span>另外按温铁军的说法国内对日本有堵烂情绪 所以二农部选了大农场，他们这票反对的人倾向欧洲小农场，发动市民下乡出于对食品卫生的考虑自发监督农民，同时变向提高农产品价格，让农民别那么苦。</span><br>
</p><p><b>项目爱好者: </b><br>
<span>河马重骑兵 发表于 2019-11-10 02:17:56</span><br>
<span>农民想要活得好 一种是美国这种大农场主的工业化大生产或者日本农会这种以高价格农产品剥削全国人民的政 ...你是傻还是坏 要是能永远用现成办法排列组合就能得出最优解。你现在有论坛上？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>VALKIRA: </b><br>
<span>牛逼，确实牛逼</span><br>
<span>里面很多东西都碎片化的知道，但是一个视频能把这些全串起来这实在是太牛逼了</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>温是干活的专家（农业口）</span><br>
<span>金是嘴炮的专家（外交口）</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2019-11-9 10:26</span><br>
<span>我前面也说了    这个东西要扯可以扯很多   生态资源涵盖方方面面</span><br>
<span>讲道理，美国哪有什么大建新城各路county都是各种独栋房子居住区+小商业中心。按中国标准顶多算个镇子 </span><br>
</p><p><b>文化消费猪: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-11-9 23:43</span><br>
<span>https://zhuanlan.zhihu.com/p/26565045</span><br>
<span>这是转载的链接，里面有具体的类比，这才是学以致用，而不是掉书 ...</span><br>
<span>原来是这样，很多事情都能被解释，包括不能提的和改开之后的思想混乱</span><br>
</p><p><b>陈金宝: </b><br>
<span>开头讲了历史，提了一堆问题；解决方案全是扯淡。。。搞三农的人还是去搞三农吧，不要在经济金融外交上扯淡了</span><br>
</p><p><b>天祚星: </b><br>
<span> 本帖最后由 天祚星 于 2019-11-10 06:47 编辑 </span><br>
<span>cym887 发表于 2019-11-10 02:04</span><br>
<span>消灭散户农民大法好，推进集体化养殖，然后碰上个非洲猪瘟，瞬间崩盘，二农部开始装死。二农部只想 ...</span><br>
<span>这事是两件坏事，猪瘟打脸大农场是一件，中堂搞自由主义让市场平息肉价是第二件，现在后者不装死取消了，不知道前者会不会继续装死。</span><br>
</p><p><b>科技树: </b><br>
<span>队長 发表于 2019-11-9 20:35</span><br>
<span>"我们最大的毛病是我们自己的知识生产者大部分相信的是自由主义"</span><br>
<span>中国的知识生产者不都用极权主义来实践自由主义么？</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>留个名。现在泥潭还能讨论这个吧。</span><br>
</p><p><b>明涯: </b><br>
<span>天青月白 发表于 2019-11-10 01:28</span><br>
<span>我觉得是因为他专业的东西不能讲，国际关系在普通人这是高度信息不透明的，所以他老讲一些别的东西。那实 ...</span><br>
<span>来说说闹什么笑话了？</span><br>
</p><p><b>梦·花火: </b><br>
<span>zhenniuren 发表于 2019-11-09 20:50:16</span><br>
<span>S1这么不待见金吗？为什么我看过的视频基本都被他言中了去看看他前几年的视频，关于贸易战的事他都说中了，包括接下来美国会打香港牌</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>joymii: </b><br>
<span>飞裤头里 发表于 2019-11-9 18:39</span><br>
<span>金灿荣金一南傻傻分不清楚</span><br>
<span>金灿荣属于局里的西服组，金一南是制服组........</span><br>
</p><p><b>梦·花火: </b><br>
<span>yario 发表于 2019-11-09 23:56:18</span><br>
<span>s1何德何能可以看不起金政委？政委和局座一样，因为太接地气所以被人看不起</span><br>
<span>他们没弄什么高深的理论我觉得主要还是为了宣传，尤其是爱国主义宣传。成果还不错，在年轻网民中这两位人气特别高</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeks1 于 2019-11-10 09:16 编辑 </span><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2019-11-10 00:23</span><br>
<span>那你意思就是不反抗躺平等艹   去天堂领72个葡萄干？</span><br>
<span>一开始的争论在于“自由主义”的善的评价，我认为自由主义的善是属于第二性的，真才是第一性。而你认为相反，在举例过程中表示“善”是“真”的必要性来试图说明自由主义的理想是现代化的充分条件，并就此展开进一步讨论。</span><br>
<span>我认为“自由主义的善”是在资本主义大生产血淋淋的原始积累的衍生物，或者说是被建构出来的意识形态。也就是说，善美的存在以真为存在条件并由其决定，要说善美，印度婆罗门文化在思想高度上无出其右，但却诞生出最奇葩的种姓制度，他初衷不善么，无非遵从古典社会的物质基础而已。再美好的理想，也要落实到具体的历史实践上。也就是说，我认为“真”+“善”才是现代化，或者说发展的充分条件，甚至个人主观上认为单单“真”就是充分条件。秦、隋和元固然速亡，但它们遗留的新的大一统现实遗产无可避免的成为新融合新发展的基础趋势，造就了两汉、唐宋与明清的改良稳态。</span><br>
<span>在回归自由主义本身，建议读一下福柯的作品，比如《规训与惩罚》，来审视他的嬗变。西方资本主义的发展一开始的大航海就是赤裸裸的殖民主义侵略，无论是三角贸易、毁灭印加古文明还是印第安大屠杀等等，都无一不证明了一点，真的走通不需要善美，丑恶一样可以，但走通之后自然而然就会朝着善美而变，自由主义的美好是建立在血淋淋的资本原始积累上的，这才是历史经验，而不是臆想出因为最后的善美所以才有最初的大航海，扭曲因果律了亲。</span><br>
<span>不反抗躺着等平等？用温老的话来说，“我不反对自由主义，就像我不反对宗教**一样”，在“真”上，也就是中国的成功事实上追求自由平等的善美大同，当然可以，因为这符合历史发展规律与人的本性，但无视民族独立与国家富强条件的缺乏侈谈善美，那就是扯淡。我们现在走的就是新民主主义，但为什么建国选择的这条路迅速转变？是因为善美么？世界主要矛盾使然，你不一边倒国家就不能富强，民族独立的胜利果实就无法长久保证，后来面对中苏破裂新局面，全国拼了当裤子搞“烧火棍"的逻辑同样如此。是我们不想追求新民主主义的自由果实么？TMD操蛋的现实哪里给你这个机遇？要说最早资本主义与完全贯彻自由主义的尼德兰早就被历史证明走不通，而国家主义的英法才是后来赢家，后来的德二与南北战争，同样证明了这一点。温老拿二战举例更是说明在当前“国家主义不是万能的，没有国家主义是万万不能的”，自由主义还担不起这么大的责任，它的历史机遇期已经过去，未来有还有没有机会不好说，但至少当下“新冷战”趋势下小心谨慎才是长久之道。</span><br>
<span>扯了那么多，简单来说，追求善美请落到真上，追求真实的建设，我觉得周总在《在外事工作会议上的讲话》评论格瓦拉革命的论述最好。</span><br>
<span>　　1971年5月31日）现在日本学生的思潮还是复杂的，有托派思想，有格瓦拉派的“游击焦点”或“游击中心”的思想。 所谓格瓦拉的“游击中心”,就是跑到那里放一把火就走。就象我们的盲动主义似的，脱离群众，没有党的领导。这种思想，在世界上相当一部分群众中有影响，我们过去没有注意。这一年各方面来的人多一点，谈一谈，才发现了。</span><br>
<span>　　格瓦拉跟卡斯特罗在某些问题上有点不同意见，但基本上他们是一致的。古巴的武装斗争成功是带有偶然性的。当然有群众，没有群众，他也不能成功。由于当时反动独裁统治很厉害，群众非常反对，而且美帝没有意料到那个地方会被武装的小队伍夺取政权，所以，是个偶然性的胜利。他们不是依靠长期坚持武装斗争，建立农村根据地，以农村包围城市，来逐步取得胜利的。那个地方小，不可能时间搞得那么长，美国在那里还有关塔那摩军事基地。但是，自从这个偶然性胜利以后，他们又想在拉丁美洲到处用这种方式推翻亲美政权。格瓦拉就跑到国外去搞这一套。首先跑到非洲的大刚果，过去叫做刚果（利奥波德维尔），现在叫刚果（金萨沙）。那个地方有武装斗争。在卢蒙巴牺牲以后，基赞加又不行，剩下的一些游击队，有的在北部，有的在东部。东部靠近坦桑尼亚那里有一个指挥的人，到过中国，见过毛主席，名字叫米都迪迪，是很坚强的一个人，一直在东部搞游击战争。结果格瓦拉跑进去了，经过坦桑尼亚，搞了一百多个人都是正规化的。跟他的日记上与的差不多，到一个地方，过的还是西方生活，吃牛奶，吃罐头。人家是农业国，不是吃罐头的，所以吃完了就成问题了。</span><br>
<span>　　《格瓦拉日记》我们国内有没有翻成中文？（耿飚：有，印了一些），很值得大家看一看。你们做外事工作的，当人家给你扯起格瓦拉的“游击中心”时，你不懂得不好，看一看那本书就懂得了。那上面有卡斯特罗的序言。格瓦拉在刚果（金）东部的时候，带了一百多人，他不是帮助人家打游击。而是把游击队集中起来，对抗刚果的雇佣军，打阵地战。雇佣军有美帝、比利时等几个帝国主义国家的支持。本来刚果的游击打了两年多，很有成绩。格瓦拉一去，就把人家的军队集中起来，脱离群众，打阵地战。他曾通过我们驻坦桑使馆，送了一封信给我，上头有格瓦拉的签名，我不大清楚，格瓦拉怎么从坦桑尼亚到了刚果。他在信中，提出要什么东西。很奇怪，要一个很大的广播电台，要使整个非洲，连美洲都可以听到。游击战争怎么能用这样大的电台？想法不对头，我没理他。后来，我们驻坦桑尼亚使馆证明，他们从那里撤退了。怎么撤的呢？因为阵地守不住了，要分散，背靠着湖，米都迪迪想从湖里绕路撤走，结果落水淹死了，牺牲了很好的一个游击英雄。而格瓦拉坐船回到了坦桑尼亚，走掉了，给人家惹了一场祸，使人家遭到了失败。</span><br>
<span>　　格瓦拉离开刚果，回到古巴，后又转到玻利维亚山地，从阿根廷那边带来了一批古巴人、阿根廷人，也有一些玻利维亚人。完全是搞盲动主义，不找群众，甚至把群众抓起来做俘虏，怕人家走漏消息。武器没地方存，存在山洞里。这样怎么能发动游击战争？ 虽然格瓦拉会西班牙文，到处可以用，但毕竟在本地没有群众基础。他每天都有日记，写得一清二楚，就是采取大烧、大杀，脱离群众最后被俘，反动派把他杀了，因此，全世界都闻名了。后来，卡斯特罗得到他留下的日记，还给他写了一个序言。“游击中心”,外国字叫“游击焦点”,主张到处点火。我们说“星星之火”是可以燎原的，但必须那个地方有了燎原之势，才能燎原。他们认为不管有无条件，只要放一把火就可以烧起来，这完全是冒险主义和拼命主义。其结果是游击队员一个个牺牲了，最后他自己被杀。</span><br>
<span>　　我国革命过去有盲动主义血的教训，有战争的失败经验教育我们。拉丁美洲人民没有这个经验，他们觉得格瓦拉是个英雄。我见到智利的一位朋友，他跟我说，他没想到在他儿子的房子里挂了两个像，一个是毛主席的像，一个是格瓦拉的像，进去一看，使他大吃一惊，后来他发现，智利农村这样的情况很多。现在我们知道，不止拉丁美洲，甚至非洲、日本都有这种情况，不但挂毛主席的像，也挂格瓦拉的像。青年就是崇拜英雄嘛。知识分子开始辨别不清，尤其在初期找出路的时候，各种想法都有。我们搞了二十二年的武装斗争，艰苦奋斗，经过万里长征才取得了胜利。他们想点把火就一举成功。所以，他们就看不到格瓦拉失败的教训，而觉得他是一个“英雄”.</span><br>
<span>没有善美就不能真了么？历史无数实例证明是可以的，市场经济的理性经济人假设同样如此。只不过反过来实现真后，无论情缘不情愿物质的改善必然追求善美的人性解放，理性人基础上的心理人同样如此。只不过前后阶段不一样主次不同，而对于连宗教改革都没搞定的伊斯兰来说，侈谈善美实在太过遥远。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>明涯 发表于 2019-11-10 07:36</span><br>
<span>来说说闹什么笑话了？</span><br>
<span>关于互联网经济的一些论述和泥潭屁股不对，比如百度吹的牛给金老师作为论据讲</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeks1 于 2019-11-10 09:10 编辑 </span><br>
<span>lixianfyss 发表于 2019-11-10 02:06</span><br>
<span>农村搞百业，那粮食安全怎么办，耕地红线要不要？</span><br>
<span>正因为粮食安全才要解决三农问题，否则成本原来越高，城乡二元下的发展最终会摧毁粮食安全的基础三农。</span><br>
<span>农村百业从粮食安全来讲就是实现三农活力，试错找到适合于天朝特色的现代化小农经济，从而从根本上解决粮食安全问题。否则照全面依附阶段的传统路子走，农民宁可把地荒着也不种地等增值，耕地红线有意义么？</span><br>
</p><p><b>囧Yin: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-11-09 22:04:26</span><br>
<span>金融产品只要不经济崩溃，降价一般都还是可以卖掉的</span><br>
<span>树有可能全死了，就算长得好好的，你将来也未必能拿 ...可以做碳汇啊，很值钱的。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>kimone_3: </b><br>
<span>yario 发表于 2019-11-9 23:56</span><br>
<span>s1何德何能可以看不起金政委？</span><br>
<span>能递内参的人大副院长没什么了不起</span><br>
</p><p><b>Litccc: </b><br>
<span>泥潭胆子是真的大，才一个月又开始了</span><br>
</p><p><b>雨枫: </b><br>
<span>Litccc 发表于 2019-11-10 08:55</span><br>
<span>泥潭胆子是真的大，才一个月又开始了</span><br>
<span>只是转载视频应该没啥吧</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeks1 于 2019-11-10 10:08 编辑 </span><br>
<span>KujoJotaro 发表于 2019-11-10 00:31</span><br>
<span>总算看完了，个人感觉前面部分的知识对不了解相关历史和知识的人来说的确是醍醐灌顶，更新了世界观，但我还 ...</span><br>
<span>前面很多都从正面讨论了。乡村振兴和生态资本是换层皮的“上山下乡”与“三农社会主义改造”罢了，而这两件事情从历史经验是走通了的，所以现在面对内生性危机自然老一套改头换面重新出来，借用温老说法，要说的时髦点，否则会引起批判，哈。</span><br>
<span>另外我再从反面讲，有点阴谋论，当我胡言乱语就行。在引导市场逐利的过剩资本进入三农领域中，其实就是引诱资本出洞，让你做正面让做。但是你结合温老的另一个前提这个味道就不对了，我们的危机不仅是内生性的，还有外部性，也就是说我们面临着外部压力，别人想瓦解我们来吞食解除他们自己的危机，单纯的外部压力并不能如过去一般来一场*鸦*片战争武力解决，因此谁能拼内功，压榨出更多的内部资源谁就能撑到别人倒下换得转嫁危机的机会。于是引诱资本出洞看起来好像有些远水解不了近渴的意思，但我们反过来想，这就不是为了解渴呢？或者说另有用处呢？</span><br>
<span>结论也就出来了，引诱资本出洞也意味着这些流动资本纳入到国家控制体系之内，那么当形势极度恶化时候，资本已经被被迫的和国家绑在了一条战车上，想跳车是不可能的，跳是跳不了的。一旦有需要，完全可以强制把这些自有资本再分配与管控起来，分给三农和城市中下层...拥有这个终极社会主义大杀器，保证了中国绝对比任何其他国家都更能撑到最后，除非美帝发疯社会主义变色，否则在体制上他绝对没法把社会资源压榨到顶层群体来顶到最后一部，而我党领导的体制是可以的，反正赢家事后可以各种反思对吧，那十年不就这么来的么，活下来成为胜利者怎么挨骂都行。所谓假意改信然后悔过。</span><br>
<span>也就是说，我们不是内外两条腿再走，其实是三条腿走路，我们是有最终保险的，我们还有再搞一次再分配的社会主义制度杀器最为镇鼎之器。也因此，无论国内还是国外的自由资本是绝对不能接受这样的现实的。国外因为早发育成熟，所以资本分散为群体管理，所以很难克服逐利本性依旧和我党藕断丝连，而国内这帮土豪作为一代目资本集中，所以政治嗅觉敏锐的他们也更为居安思危与有能力去追求安全下车，也就是很多土豪选择的转移资本投资移民的内在逻辑。</span><br>
<span>而你觉得我党对这些人什么态度？先富带后富，不带也得带，让你带你就带不带也得带，赢了大家都好，不成就好好为人民做贡献，取之于民用之于民么。不要想太多，党不需要你懂，枪会让你懂的。</span><br>
<span>再多说一点，国内土豪想要破解这一困局，而国外希望打破社会主义结界，二者不谋而合相互共振理所应当。但被打着自由主义旗号忽悠的中产却根本没有历史常识，搞不清这里的套路，土豪拿到的是他没有的，而交给国外的也不会是自己的，是谁的大家都懂，危机转嫁给中下层么，么了来一句“尽管死了好多人，但至少拥有了自由”不是自由的代价与阵痛么想要自由民主请成为世界领导后再向国内国际搞，别搞错情况。</span><br>
<span>所以温老说中产不明事理就在于此，明明我们的体制是人民民主专政，不去好好的维护发展，妄想着搞自由主义那一套解决上层垄断，这不是傻，是蠢。没了党的领导，谁把你中产纳入到权力圈中来，靠已经腐朽衰败不堪的费拉自由主义？</span><br>
</p><p><b>队長: </b><br>
<span>梦·花火 发表于 2019-11-10 08:04</span><br>
<span>政委和局座一样，因为太接地气所以被人看不起</span><br>
<span>他们没弄什么高深的理论我觉得主要还是为了宣传，尤其是爱国 ...</span><br>
<span>没有看不起政委, 今天是有了温铁军相比较他才被踩一脚的, 之前的风向不一样, 谁批评金一句都会被好几个人回复痛斥, 像今天这种情况, 还是头次出现, 大概是泥潭歇业一个月后的新气象吧</span><br>
</p><p><b>Jagdpanther: </b><br>
<span>王怡人 发表于 2019-11-9 20:39</span><br>
<span>这帮人都不支持自由主义,在学术界应该算是少数派</span><br>
<span>青年学者信自由主义的是少数派</span><br>
</p><p><b>无脑突突突: </b><br>
<span>若闲 发表于 2019-11-9 23:34</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av49842523?from=search&seid=6870499310073745422</span><br>
<span>我找了半天，只找着这 ...</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av49460318</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>醍醐灌顶大概因为楼主生活在大城市吧。</span><br>
</p><p><b>Jagdpanther: </b><br>
<span>薛素姐 发表于 2019-11-10 00:51</span><br>
<span>我已经把托克维尔的黑历史翻译完了，谁给出版呢？举目望去全是自由主义知识分子。我几乎要去找胡编辑了。另 ...</span><br>
<span>找刘小枫和甘阳国师，这两位都不熟，对国内思想动态太不了解了。</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>wszweill 发表于 2019-11-10 03:17</span><br>
<span>讲道理，美国哪有什么大建新城各路county都是各种独栋房子居住区+小商业中心。按中国标准顶多算个 ...</span><br>
<span>城镇对乡村    反正不是农村就行</span><br>
<span>他们的旧城们按中国的标准很多也就是个镇子    一脉相承</span><br>
</p><p><b>宗汝: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-11-10 09:47</span><br>
<span>前面很多都从正面讨论了。乡村振兴和生态资本是换层皮的“上山下乡”与“三农社会主义改造”罢了，而这两 ...</span><br>
<span>人家外国也有第三条路啊，真不行就纳粹上台世界大战</span><br>
</p><p><b>Jagdpanther: </b><br>
<span>天祚星 发表于 2019-11-10 06:45</span><br>
<span>这事是两件坏事，猪瘟打脸大农场是一件，中堂搞自由主义让市场平息肉价是第二件，现在后者不装死取消了， ...</span><br>
<span>因为大工厂有风险回头鼓吹小作坊属于愚昧。</span><br>
</p><p><b>Jagdpanther: </b><br>
<span>cym887 发表于 2019-11-10 02:36</span><br>
<span>你也说是大农场主了 与国内农民对应的是墨西哥非移农工 </span><br>
<span>另外按温铁军的说法国内对日本有堵烂情绪...</span><br>
<span>这是温这些人的个人感情和一厢情愿，中国根本不可能把劳动力浪费在小农这种模式上，粮食安全靠武力解决。</span><br>
</p><p><b>vista: </b><br>
<span>看了半小时，卧槽老头子这么能说，都不喝口水</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>宗汝 发表于 2019-11-10 10:14</span><br>
<span>人家外国也有第三条路啊，真不行就纳粹上台世界大战</span><br>
<span>对五大流氓行不通，比如中美完全碰撞，先不说军事上能否确保自身大体保留，面对中特社的决策体制在战略意志上就压美帝一头，更不要说现在美帝空心化后又与战略互补的天朝交恶，完全恶化了国内形势，想要如罗斯福一般重新凝聚人心，怕现在的美帝付不出这里的成本。</span><br>
<span>温老里关于旧冷战引用太祖原话，以前没核武器也打不出去如此，更不要说现在，所以整顿党务才是我党中心任务，有着这样的战略决心与组织动员力，战到最后怕依旧是我们活到最后。当然作为普通人还是希望不要走到这一步，就像核平衡理论一样，只要天朝保持以斗争求和平，发展战略力量，就可以继续保持平衡，毕竟美帝有拉美吃，天朝有日韩东南亚吃不是，甚至于印度欧洲只要能活到最后这两家也可能一边打着一边合作，国际政治这事先例也不少。</span><br>
</p><p><b>Jagdpanther: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-11-10 08:24</span><br>
<span>正因为粮食安全才要解决三农问题，否则成本原来越高，城乡二元下的发展最终会摧毁粮食安全的基础三农。</span><br>
<span>农 ...</span><br>
<span>很笨商解决粮食安全靠武力，控制东南亚再也不会有什么粮食安全问题。</span><br>
</p><p><b>宇白顺: </b><br>
<span>vista 发表于 2019-11-10 10:25</span><br>
<span>看了半小时，卧槽老头子这么能说，都不喝口水</span><br>
<span>喝水的啊，有很多地方是剪辑过的</span><br>
</p><p><b>lixianfyss: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-11-10 08:24</span><br>
<span>正因为粮食安全才要解决三农问题，否则成本原来越高，城乡二元下的发展最终会摧毁粮食安全的基础三农。</span><br>
<span>农 ...</span><br>
<span>一条路是，农民不愿意种地，那么就土地流转，由国家管理搞规模化生产，确保耕地红线粮食安全。同时让农村人口逐渐转移到城镇，提高收入的同时降低总体生活成本，但是对整体经济结构的依赖变强，风险抵御能力下降。温教授的思路是反其道而行之，鼓励人们回到农村，搞生态农业，发展小农经济，这样抵御风险的能力更强。可是这样一来，耕地红线很难保住，而靠小农经济确保14亿人的粮食安全，缺乏说服力。</span><br>
</p><p><b>supersnake0410: </b><br>
<span>金灿荣身上的N多职称，在场诸位今生能混上一个就烧香拜佛吧</span><br>
</p><p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span>Jagdpanther 发表于 2019-11-10 10:22</span><br>
<span>这是温这些人的个人感情和一厢情愿，中国根本不可能把劳动力浪费在小农这种模式上，粮食安全靠武力解决。 ...</span><br>
<span>你又在yy了，现在美国77%工业失业率都是因为工业机器人，工厂都自动化了，人根本无法也无力就良品率这问题和机器人竞争。</span><br>
<span>还说别人一厢情愿，你的发言却是反自动化、反工业机器人、反智反科学的逆潮流而动的想法。</span><br>
</p><p><b>葡萄牙的高山: </b><br>
<span>怎么又开始键政了</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>mixyzai 发表于 2019-11-10 02:01</span><br>
<span>不是自己了解东西不要出来卖弄知识丢人现眼了好吧。</span><br>
<span>https://new.qq.com/omn/20181019/20181019A1HWOP.ht ...</span><br>
<span>你才是不要丢人现眼了好吧。</span><br>
<span>仔细看清楚，从村集体承包的土地与农民自有的土地的区别。你可以去网上搜一下农村种速生林卖钱的，那一大片林子难道是你家的？</span><br>
<span>《森林法》第三十二条第一款规定：“采伐林木必须申请采伐许可证，按许可证的规定进行采伐；农村居民采伐自留地和房前屋后个人所有的零星树木除外。”</span><br>
<span>为什么以前这个事不好办，就是因为有资本的城里人没有地，只能找村集体承包土地。相关政策在这上面有一堆坎。但农民是有地的，所以进城打工的人图方便很多都种树。</span><br>
</p><p><b>宗汝: </b><br>
<span>lixianfyss 发表于 2019-11-10 10:26</span><br>
<span>一条路是，农民不愿意种地，那么就土地流转，由国家管理搞规模化生产，确保耕地红线粮食安全。同时让农村 ...</span><br>
<span>感觉温设想下的形势一定比现在我们感觉到的要糟糕的多，这样人们才会倾向小农，毕竟手里有粮，心里不慌。</span><br>
<span>可是接下来形势到底会怎么变化，是急转直下还是缓慢下行，现在大家说不清楚，各有各的看法。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>Jagdpanther 发表于 2019-11-10 10:25</span><br>
<span>很笨商解决粮食安全靠武力，控制东南亚再也不会有什么粮食安全问题。</span><br>
<span>两条路走啊，你不能把鸡蛋放到一个篮子里不是，作为键政局可以纯看逻辑，但作为执政决策层是不能的。</span><br>
<span>一方面走出去主动进行布局整合，另一方面国内也要做好后手，否则一个挫折不顺又没有准备代价陡然增加，玩现实政治不能如玩游戏心态啊。</span><br>
</p><p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span>Jagdpanther 发表于 2019-11-10 10:20</span><br>
<span>因为大工厂有风险回头鼓吹小作坊属于愚昧。</span><br>
<span>因为不了解瞎说更是愚昧的表现，你这个反工业机器人鼓吹人工分子知不知道东北和河南平原等97%农业用地都国营农场机械化了啊？剩下的我国多山多丘陵地带要么你给出钱炸平搞大农场机械化吗？</span><br>
<span>还有个反例就是朝鲜，苏联解体后他们失去廉价石油来源开不起农机和做肥料，机械化农业一废掉就是大饥荒，苦难行军。</span><br>
</p><p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span>葡萄牙的高山 发表于 2019-11-10 10:33</span><br>
<span>怎么又开始键政了</span><br>
<span>键政、历史爱好者问大家为何又开始了</span><br>
</p><p><b>葡萄牙的高山: </b><br>
<span>狒狗 发表于 2019-11-9 21:44</span><br>
<span>这个直升机狗逼何德何能啊，这是忝列其位</span><br>
<span>鸟山明与桂正和</span><br>
<span>小心被当做康米上直升机.jpg</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>lixianfyss 发表于 2019-11-10 02:06</span><br>
<span>农村搞百业，那粮食安全怎么办，耕地红线要不要？</span><br>
<span>可以看日本模式或欧洲莱茵模式，百业又不是不搞农业，而是在农业的基础上通过再定价完成价值的提升。举个例子，我们古代就是耕织并重的，那织本来就是二产，现在只要能把这些手工品以一定的原生态噱头卖出去，肯定能在工业品竞争里活下来。日本就有一堆这种例子。在这个过程中，农村一些之前并不能在劳动力市场中定价的什么中老年妇女之类的，马上就有价格了。</span><br>
<span>而三产，比如体验织布的、体验农家乐的、体验种地的等等，通过互联网与电商，只要能把这些推销出去让城里人过来，农业的收入直接能翻上好几番。三产融合嘛。</span><br>
<span>事实上，我们一直说耕地红线，本质上只是口粮红线，这一部分我们一直是没什么问题的，而且也一直在增产。中国的人饭碗指中国的人基础粮食安全。而其他辅食什么的，我们从来也保证不了，一直是要进口的。</span><br>
</p><p><b>Jagdpanther: </b><br>
<span>红夜殇雨 发表于 2019-11-10 10:32</span><br>
<span>你又在yy了，现在美国77%工业失业率都是因为工业机器人，工厂都自动化了，人根本无法也无力就良品率这问 ...</span><br>
<span>77侠你好。</span><br>
<span>77侠再见。</span><br>
</p><p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span>Jagdpanther 发表于 2019-11-10 10:22</span><br>
<span>这是温这些人的个人感情和一厢情愿，中国根本不可能把劳动力浪费在小农这种模式上，粮食安全靠武力解决。 ...</span><br>
<span>多年来，制造公司长期以来一直以劳动力成本为理由，将生产转移到发达工业国家之外：中国是这条路径的受益者。而随着人口、地价的飙升，昔日最繁忙的中国服装制造业，也开始转向东南亚。</span><br>
<span>然而，这条习以为常的候鸟迁移路径，正在有了逆行的潮流。早在2017年，中国服装制造商苏州天源服装，就在美国阿肯色州的小石城，也就是克林顿的故乡，投资建设一家工厂。该公司每年为一些品牌生产1000万件成衣，其中有90%的服装是面向高级服装和体育用品的品牌，包括阿迪达斯。这次，它投资2000万美元购买了工厂，准备开始生产T恤衫。按计划这家工厂，将要近期进行投入生产。</span><br>
<span>为了缩短供应链，使产品更贴近消费者，躲开中国日益增长的人力成本，都是一些服饰运动鞋品牌商选择离开中国的原因。然而，这一次，有了一个令人惊讶的理由：在美国工厂，是为了更低的成本！</span><br>
<span>天源在美国的厂房，是一个使用了自动化缝纫技术的“高级自动化”工厂。高昂的美国劳动力成本，不再出现在成本公式之中。人类，似乎从等式中被抹掉了，天源公司“雇用”了大约330台自动缝纫机器人,可以自动完成从裁剪面料、缝纫、后期质量检验等每一步制作过程。</span><br>
<span>几十年来，机器人尽管看上去也一直被用于成衣的大规模生产，但主要涉及激光切割织物或自动缝纫机中一些非常简单的任务。尽管提高了服装的制造效率，但成衣制造仍然是劳动密集型的。实际上，制衣业并不容易引进机器人。柔软的面料处理是非常棘手的工作。它是不对称的、折叠的，通常是很不规则；另外，织物的各种组件必须对准接合，如按钮和孔的准确对齐。</span><br>
<span>这是服装业一直是劳动力密集型的重要原因。而现在有了自动缝纫机器人，这个行业陡然增添了全新的变数。</span><br>
<span>勒德分子加油！继续脑补加速农民进城打工遇上机器人，然后搞出第二次大下岗图景！</span><br>
<span>https://user.guancha.cn/main/content?id=103254&page=1</span><br>
<span>继续反对科学带来的工业不需要人力，人们失去岗位机器人上岗的未来！</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>河马重骑兵 发表于 2019-11-10 02:17</span><br>
<span>农民想要活得好 一种是美国这种大农场主的工业化大生产或者日本农会这种以高价格农产品剥削全国人民的政 ...</span><br>
<span>温讲得挺清楚，世界农业三大先进模式，美国大农场、欧洲莱茵模式、日本模式。</span><br>
<span>大农场搞不了，因为我们是原住民，每块地都是有主的，这种财产权利关系国家必须要承认，不能像拉美把原住民杀光了事。如果办大农场，你就要协商征收土地，那成本可就飞了。现在连建高铁征地都贵成什么样子了，更别说这中间隐藏的行政成本。</span><br>
<span>另外俩都是原住民社会的农业模式，可以借鉴。</span><br>
</p><p><b>Jagdpanther: </b><br>
<span>宗汝 发表于 2019-11-10 10:34</span><br>
<span>感觉温设想下的形势一定比现在我们感觉到的要糟糕的多，这样人们才会倾向小农，毕竟手里有粮，心里不慌。 ...</span><br>
<span>温这一代人无论屁股普遍对美国及西方实力尤其是武力估计过高，困难和缺点估计不足，反过来对中国武力估计不足，因此总是倾向悲观保守谨慎退让的观点。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1864591[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>大家看了温铁军的那个视频了吗[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1864591-1-1.html</link>
      <description>大家看了温铁军的那个视频了吗&#13;
温铁军：中国要如何克服当下的全球化危机？
&#13;
点开视频看了时长有90多分钟，当场就想直接退出，不过因为没事干就打算先看几分钟。没想到直接就看完了，这课上得也太爽了吧，时间一下就过去了。
&#13;
温铁军讲得真的相当的不错的，就比如他讲的那个三农问题，以前我对三农和农业的关系分的不是很清，甚至在讲到农村问题的时候就只想到了农业问题，尤其是粮食种植业。根本没有想过农村还有百业。
&#13;
我对这视频的感觉可以用弹幕里的一个词来概括“醍醐灌顶”，真的就是醍醐灌顶，视频里讲的一些内容都是我以前没想到过的，甚至没有感受到的。看了这视频我真的是学到了很多，推荐没看过的也可以去看看。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>宗汝: </b><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2019-11-9 22:54</span><br>
<span>不是因为自由才会死亡   是因为追求自由才会死亡</span><br>
<span>都放在猪圈里喂粮食肯定够   可人不是吃张饼就完事的 ...</span><br>
<span>沙特王室可没让其治下的人民吃饱......吃饱了饭的人能占个10%都烧高香了。剩下的人过的还不如东南亚。</span><br>
<span>满街便衣抓偷拍当地居民生活状况的旅客——要不是他们的长胡子，我还以为介是朝鲜。</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>宗汝 发表于 2019-11-9 23:03</span><br>
<span>沙特王室可没让其治下的人民吃饱......吃饱了饭的人能占个10%都烧高香了。剩下的人过的还不如东南亚。</span><br>
<span>满 ...</span><br>
<span>原...原则性吃饱</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-11-9 23:03</span><br>
<span>...追求自由才会死亡...为什么追求自由，因为不自由与死亡，所谓“今亡亦死，举大计亦死，等死，死国可乎 ...</span><br>
<span>沙特根本不是吃的最饱的关于饱不饱你楼下都有异议</span><br>
<span>没有爆炸的唯一原因是镇压</span><br>
<span>社会爆炸本来就不是正常情况没有哪个社会是日常爆炸的    但中东    有一个算一个   都是欠爆</span><br>
<span>你以为他们饿不死    但是他们的奴工快饿死了    他们的奴工也是人</span><br>
<span>你最后一句话就是否定中国工农革命    我们追求民族自主   共产党死了一半人   获得了大部分中国人的支持    者不叫广泛群体的普遍追求什么叫普遍追求？</span><br>
</p><p><b>蓬莱妹红: </b><br>
<span>大巴车司机 发表于 2019-11-9 21:04</span><br>
<span>新自由主义四大神将前段时间听井户端会议的一期节目，也听到嘉宾提到这四位，不过那个节目里除了 ...</span><br>
<span>前两天刚听完那一期，听的时候正好赶上国家强调区块链核心技术的新闻报导，看了看时间发现广播是在一个月之前发布的，顿时感觉那位嘉宾还是蛮有水平的</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>竹月 发表于 2019-11-9 23:01</span><br>
<span>1，三农是指农村，农业，农民。</span><br>
<span>2.经济危机：产能过剩+大量失业人口。</span><br>
<span>温教授的指导思路通过在农村做到通水 ...</span><br>
<span>经济危机时政策的首要目的是维持政权生存，30年后看“哇居然给我们后来的经济发展打好了基础”那是事后诸葛亮</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2019-11-9 22:19</span><br>
<span>这个的基础是排放交易    树本身的价值只是附带</span><br>
<span>单靠碳排放可还行……我往上翻发现你还重复了很多次，拜托你别瞎误导了行嘛。</span><br>
<span>201904014 温铁军 生态文明</span><br>
<span>我专门给你找了个讲座，这是他自己的说法，你可以看看。虽然我觉得他是挺激进的，但这种农村三产融合的方式也不见得不可实现。</span><br>
<span>而现在已经出现的方式，就像华农兄弟、李子柒那种模式，那也是典型的三产融合啊？试问，如果不是那片生态，和在那片生态上的五通工程，他们的创业可能成功吗？这些模式已经比温铁军那些资源资本化买卖的想法实际多了，毕竟这政策实在是太大了。</span><br>
<span>其实也可以看看国外的经验，国外的乡村建设完成后，里面所有的资产价格会直接飞涨。道理很简单，当农村的生活跟城里一样方便的时候，没人还愿意在城里蜗居。于是进入乡村土地开发的资本直接就有非常高的收益。这老师非常简单的道理。</span><br>
<span>而之前他打比方的树，其实在很早之前就有通过买卖林子来进行资产保值升值的做法了。你的钱放到金融市场，收益低风险大，但买了林子，十年后树一砍卖掉，承包的地再卖掉，收益率比金融稳定得多了。这种做法还不流行，纯粹是因为承包林子这个事政策比较麻烦。如果真放开市场，绝对会有资金大量涌进去，然后就，像他说的，期货等一系列衍生品。</span><br>
</p><p><b>SaltyGhoti: </b><br>
<span>宗汝 发表于 2019-11-9 22:19</span><br>
<span>农村百业想发展起来还得靠人......前天才回老家一趟，感觉中部地区的农村已经失去了振兴基础了。全是老头 ...</span><br>
<span>他的逻辑很简单，人和资本会流向有发展空间能创造利润的地方，而前面举美国it的例子，就是在说美国it之所以能在21世纪初有快速发展，是因为他们用的基建是军方留下来的，即所谓沉淀成本，这些成本不用被再次支付，所以能够快速发展，等于开工厂的时候先送你一套厂房和设备。</span><br>
<span>而农村也是同样的逻辑，他认为大力发展新农村，把农村的基建搞好（这其实本身就消化一部分产能）之后，后来的创业者可以直接在这篇完成基建的空白地上起步，然后以此吸收资本和人员，把经济盘活。</span><br>
<span>毕竟钱如流水，流起来就好商量。</span><br>
<span>至少逻辑是通的，而且中小型制造业现在也确实在逐渐下乡去寻找廉价可靠的劳动力，这是大趋势，也确实有部分农村发展起了自己的特色产业（不过死掉的更多），只是能否达到全国范围内就不知道了，毕竟全国人口和资本就这么多，在农村就不在城市，城市没了人口也会有相应的问题。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeks1 于 2019-11-9 23:35 编辑 </span><br>
<span>Baccano 发表于 2019-11-9 22:58</span><br>
<span>保护性编辑</span><br>
<span>...能编辑了么，私信可以简单聊，这帖子让他活着好么...</span><br>
<span>我只能回复你，我们既不走封建主义的老路，也不走帝国主义的邪路，我们要走的是中国特色社会主义的共同富裕大同之路，实现中华民族伟大复兴的中国梦。</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>lrinr 发表于 2019-11-9 22:18</span><br>
<span>你这个是个人行为啊，连收益都并不是很追求...大宗商品可以成为投资对象，是因为这些商品本身是有价值的 ...</span><br>
<span>很多资源自然生长的收益率是相当高的。</span><br>
<span>要真像你说的，连利率都跑不过的话，试问中国还有人闲着蛋疼去种树嘛……</span><br>
<span>你可以去村里问问，种速生林的收益比种粮食跟经济作物差不了太多，还能省不少人工，就可以进城打工了。所以这十几年退耕还林才进行得下去。不然就一亩地补贴的那几十块钱，谁会干嘛。</span><br>
<span>另外我觉得你可能以为做了生态之后，这些花草树木就不能动了……完全不是这么一回事。生态方明就是以少污染的模式来发展而已，说的是林业、渔业等，和在这些产业之上的三产融合，比如除了卖苹果，还可以收钱让游客来摘苹果嘛，拍苹果视频嘛。不是说你种了树就不让砍了。你的地，你干什么都行，只是干一些事有补贴。</span><br>
<span>而增值就简单了，只要五通完成，马上就增值。就跟地铁一通，房价马上涨一个道理。</span><br>
<span>其他的你可以看我上面的一个温铁军视频链接</span><br>
</p><p><b>宗汝: </b><br>
<span> 本帖最后由 宗汝 于 2019-11-9 23:25 编辑 </span><br>
<span>Baccano 发表于 2019-11-9 22:58</span><br>
<span>求文章链接。比较好奇文章是怎么类比的。</span><br>
<span>————————————</span><br>
<span>心疼账号，还是编辑了。</span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span> 本帖最后由 ❃✽✾✶✻✼ 于 2019-11-9 23:29 编辑 </span><br>
<span>若闲 发表于 2019-11-9 23:12</span><br>
<span>单靠碳排放可还行……我往上翻发现你还重复了很多次，拜托你别瞎误导了行嘛。</span><br>
<span>201904014 温铁军...</span><br>
<span>我前面也说了    这个东西要扯可以扯很多   生态资源涵盖方方面面</span><br>
<span>但是资本化主要就是指排放    不止是碳排放</span><br>
<span>像什么林权抵押贷款这种   地产商玩剩下的      虽然还在搞   但是不太提了    早几年大规模搞林权抵押贷款空手套白狼的事太多    金融口的也不太待见    而且.....不够核心价值观</span><br>
<span>而且说的国外的经验    乡村建设完成后    就形成了新城镇   更没什么乡村了   美国人的逃离城市就是逃离黑人    黑人少的地方一样大建新城   也没见有什么新农村    一样受忽视       结果受不了忽视选个川普出来</span><br>
<span>农村问题只有一个方案   就是消灭农民    其它都是敲边鼓   像华农李子柒这种算农民吗？    农民能这么赚钱吗？       他不卖农产品卖点别的啥不一样赚      只有把农民变成他们这样   干点别的啥一样能活的时候   三农问题才解决了</span><br>
</p><p><b>大巴车司机: </b><br>
<span>蓬莱妹红 发表于 2019-11-9 23:10</span><br>
<span> 前两天刚听完那一期，听的时候正好赶上国家强调区块链核心技术的新闻报导，看了看时间发现广播是在一个月 ...</span><br>
<span>番薯水平还可以的，我还挺喜欢他的声音和思路的</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av49842523?from=search&seid=6870499310073745422</span><br>
<span>我找了半天，只找着这么个九分钟版，还没太截到地方。</span><br>
<span>有条件还是可以看看原版，关于生态文明讲得比较细。最后面还有一些设想，挺……大的。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeks1 于 2019-11-9 23:39 编辑 </span><br>
<span>lrinr 发表于 2019-11-9 22:58</span><br>
<span>那么你能给我举一个生态资源具体会产生什么产业的例子么？</span><br>
<span>关于自由主义，我的看法很简单，每个可以冷静 ...</span><br>
<span>生态资源没开发时候被那些群体圈占？清理别墅运动还在继续呢，以前很多好的自然风景资源都被内部消化了，什么果林搞私人会所，因为只有少数财富权力群体才能支付成本占有这一部分收益。而现在却在飞入寻常百姓家，比如鄙人姑父一家盛夏到山区民宿一个月，甚至意犹未尽，唯一不满意的就是饮食太单调，这就是开发不成熟，就和旅游一样由原来贵族的少数活动工业革命后成为中产新娱乐方式一样。</span><br>
<span>泥潭大都深度网虫，所以感知最明显的就是互联网行业的有关，上面举过例子。但之所以很多仍旧保持对资源多元开发的顾虑，一方面是西方化殖民地经济模式知识的影响，认为三农就是原材料产地和劳动力输出地，而另一方面是因为互联网产业最容易被变现而已，模式成熟成本低廉而已，而慢一步的实体资源开发自然要慢一点，是十分正常的。</span><br>
<span>接着说民宿，因为农村中老年人主体的原因，很多服务配套不上，但有些地方因为开发早反而更能显现后期的可能性，比如本人一家在十月中旬刚去九寨沟，住的就是当地藏民开的旅馆，发现是年轻人在做服务，就能对的上口味来服务，很清楚城市人群的痛点在哪里并与自身优势相结合，但也有不足，比如数码设备就很落后，还需要我来普及咸鱼和安卓盒子，他并不熟悉，另外网约车也不普及。</span><br>
<span>再回到市区附近民宿，互联网服务必然需要年轻人做运营，而中老年人尽管重体力不行，但服务劳动完全有余，关键是怎么对接，需要年轻人，这不随着收入开发以及人群的多层次需求以及持续的市场经营，自然慢慢的收益能够保证吸引最初的家庭亲属年轻人回来，可能只能短时间季节性的，但相比过年才能长期返乡的现实就是进步。</span><br>
<span>当然这里的开发会因为区位而不平衡发展，但再不平衡也是发展，至于更详细的情况毕竟本人不是乡村扶贫干部，只能按照参加贵州朋友婚礼和当地干部的简单聊天了解，他们对基建的建设再三四年的变化也大为吃惊，同样也担心投入的回报而担忧不已。认为这完全过度投资，属于好大喜功的浪费。</span><br>
<span>但正如我在和常驻外地工作的亲友聊天所谈到的一样，雅安、稻城等地游玩的建议一样，随着基建完成和投资开发，伴随着时间沉淀，总归是慢慢找到属于自己的地区定位，而那些游荡在外见多识广饱经风霜的小镇青年就是最佳的劳动力了。</span><br>
</p><p><b>锟斤拷: </b><br>
<span>温铁军给我留下最为深刻的印象，也是我认为他最高明的地方，就是真的把一个理论讲闭环了。</span><br>
<span>包括金政委在内的发展主义者雄论其实也有很强的解释性，但是其中最麻烦的地方就是他们根本没有考虑当发展遭遇挫折以后的问题，他们就是想着发展解决一切问题，而我们的发展是不可阻挡的，反正干就完事儿了。这在情绪上是可以理解的，但是理性上却是可疑的。</span><br>
<span>没有兜底的发展主义很容易极端化，虽然金政委也清楚地认识到这个问题，但是无奈却也只能回避对其的讨论。所以温铁军的理论是重要的。</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2019-11-9 23:26</span><br>
<span>我前面也说了    这个东西要扯可以扯很多   生态资源涵盖方方面面</span><br>
<span>李子柒不敢说，毕竟不知道她什么户口。但华农兄弟不算农民？？？</span><br>
<span>你不能因为人家火了赚钱了就不把人家当农民了吧……合着一年前没火的时候是土农民，一年后火了，立马就算成城里人了？</span><br>
<span>另外你最后说的我挺认同，农民就该做点什么都能赚到钱，活得有尊严。这不就是国家正在做的嘛。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>Baccano 发表于 2019-11-9 22:58</span><br>
<span>求文章链接。比较好奇文章是怎么类比的。</span><br>
<span>————————————</span><br>
<span>心疼账号，还是编辑了。</span><br>
<span>https://zhuanlan.zhihu.com/p/26565045</span><br>
<span>这是转载的链接，里面有具体的类比，这才是学以致用，而不是掉书袋啊</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>温关于经济大势的叙述一言难尽阿，尤其是国债、期货的相关理解近乎脑补</span><br>
</p><p><b>奶绷子: </b><br>
<span>第44分讲财政开支时很有感触，之前开会北京市明年所有部门预算砍掉至少1/3，苦日子要来了，但是各种负债还得还，比如今年北京开世园会，前期各种投资开销花掉了近千亿，而世园会结束后收回不到200亿，800亿的坑，要填好几年才能填满吧</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>若闲 发表于 2019-11-9 23:40</span><br>
<span>李子柒不敢说，毕竟不知道她什么户口。但华农兄弟不算农民？？？</span><br>
<span>你不能因为人家火了赚钱了就不把 ...</span><br>
<span>看看   你认识到问题了吧</span><br>
<span>农民本就不该是一种身份    它应该仅仅是一种职业   </span><br>
<span>不管李子柒还是华农我们去认知的时候会想到户口   会想到身份认同    这本来就是错的   而温铁军的这套就是建立在这个错误的前提上</span><br>
<span>国家当然正在做了   说到底    消灭农民是大原则   朝这个方向努力你会觉得是进步   朝反方向努力就会有人觉得是倒车   （具体例子不举了太危险</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>cmsufo 发表于 2019-11-9 23:44</span><br>
<span>温关于经济大势的叙述一言难尽阿，尤其是国债、期货的相关理解近乎脑补</span><br>
<span>他和川普都互相理解了   还用纠结这个吗</span><br>
</p><p><b>一三五七九: </b><br>
<span>zhenniuren 发表于 2019-11-9 20:50</span><br>
<span>S1这么不待见金吗？为什么我看过的视频基本都被他言中了</span><br>
<span>因为说的话大家都听得懂</span><br>
</p><p><b>宗汝: </b><br>
<span>奶绷子 发表于 2019-11-9 23:44</span><br>
<span>第44分讲财政开支时很有感触，之前开会北京市明年所有部门预算砍掉至少1/3，苦日子要来了，但是各种负债还 ...</span><br>
<span>北京尚如此，地方政府负债率……</span><br>
</p><p><b>yario: </b><br>
<span> 本帖最后由 yario 于 2019-11-9 23:57 编辑 </span><br>
<span>s1何德何能可以看不起金政委？</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2019-11-9 23:09</span><br>
<span>沙特根本不是吃的最饱的关于饱不饱你楼下都有异议</span><br>
<span>果党怎么丢掉政权的？是财政崩溃失去了镇压力量。而沙特同样的只要财政不崩盘，绑定美帝才能继续维持封建神权。否则按照你的逻辑，最落后的反而活下来，较之先进的军事独裁反而完蛋，不矛盾么。</span><br>
<span>至于你对中国人民的支持，不要理解为理念信仰，具体的看待，就是我党艰苦卓绝流尽鲜血才总结出一套行之有效的革命方案，举例财政，淮海不要简单看小车就比不上空运，我党的征收能力远超果党，具体可参看，http://www.ngwq2.com/zx-6/44674342.html这篇转载。</span><br>
<span>再大的诉求与信仰，搞不对就是为王前驱胜利果实被篡夺，不要把我党的胜利当作理所当然而忽视前面两千年的被篡夺果实的残酷历史经验。所以反动镇压成功是经常的，否则他们也不会取代前任的成功，同样的胜利之后的反复更平常，才凸显最后的胜利如此的来之不易。胜利是综合因素的全面胜利，而不是简单的为信仰而反抗发泄暴力。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>yario 发表于 2019-11-9 23:56</span><br>
<span>s1何德何能可以看不起金政委？</span><br>
<span>时髦够了，逼格不行，网红后风格太平实亲近，让人心生轻视吧，人的惯性不是。</span><br>
<span>泥潭还不是很多面子，然而靠近面子不代表有面子就是了。</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-11-10 00:01</span><br>
<span>果党怎么丢掉政权的？是财政崩溃失去了镇压力量。而沙特同样的只要财政不崩盘，绑定美帝才能继续维持封建 ...</span><br>
<span>我的逻辑是啥你弄清楚没</span><br>
<span>国党是怎么崩盘的这也太复杂懒得说</span><br>
<span>理念信仰也不是你心中那么虚无缥缈的东西    有革命方案有统筹安排这都是理念   信仰组织信仰团体也都是信仰</span><br>
<span>反动镇压当然经常成功了    但是杀手可以失败无数次   保镖只会失败一次</span><br>
<span>你党也不是因为必然胜利才去革命的   中东的绿绿们也不是</span><br>
</p><p><b>goreen: </b><br>
<span>感觉温老对于农业这一块的意见，上面已经完全接受了，连李子柒这种乡村文化生产者也是在这几年内迅速发展起来的。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2019-11-10 00:06</span><br>
<span>我的逻辑是啥你弄清楚没</span><br>
<span>国党是怎么崩盘的这也太复杂懒得说</span><br>
<span>理念再崇高，也必须与现实的具体实践统一，否则死在革命胜利的路上有意义么？</span><br>
<span>要是胜利一次就够了，历史上无数消逝的文明与民族又如何看待自己的命运？</span><br>
<span>反动镇压也不需要经常成功，保镖也不需要失败一次，只要杀死杀手一次就行了。</span><br>
<span>拜托不要沉迷在理想信念的幸存者偏差中好么，我们之所以相信理想信念仅仅因为我们走通了，没走通的如伊斯兰、黑非洲以及拉美可还继续为现代支付代价呢，而代价是有极限的，还失败无数次，呵呵。</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-11-10 00:11</span><br>
<span>理念再崇高，也必须与现实的具体实践统一，否则死在革命胜利的路上有意义么？</span><br>
<span>要是胜利一次就够了，历史上 ...</span><br>
<span>那你意思就是不反抗躺平等艹   去天堂领72个葡萄干？</span><br>
</p><p><b>KujoJotaro: </b><br>
<span>总算看完了，个人感觉前面部分的知识对不了解相关历史和知识的人来说的确是醍醐灌顶，更新了世界观，但我还是没搞明白他是怎么推导出振兴乡村和生态资本等等的战略的，关键的地方一带而过，乡村问题其实没这么简单</span><br>
</p><p><b>大巴车司机: </b><br>
<span>楼上几个想讨论去中山公园约啊，在帖子里叫嚣是想垒京观吗</span><br>
</p><p><b>LichEnd: </b><br>
<span>宗汝 发表于 2019-11-9 22:19</span><br>
<span>农村百业想发展起来还得靠人......前天才回老家一趟，感觉中部地区的农村已经失去了振兴基础了。全是老头 ...</span><br>
<span>视频里也说了，这就是农村为啥要三通，</span><br>
<span>有网有电有路，买啥都有淘宝送到，房价和消费比一线低得多，自然慢慢就有人回来了，只是需要个过程。</span><br>
</p><p><b>传奇820: </b><br>
<span>谢谢推荐，话说帖子里还是有人争起来了····· </span><br>
</p><p><b>cryczp: </b><br>
<span>若闲 发表于 2019-11-9 21:48</span><br>
<span>不产生收益可还行……</span><br>
<span>就拿他说的林子来举例，那树可是每年真的在长啊，这不比金融市场上的增长来 ...</span><br>
<span>这就是现代金融的问题，大家都热衷于玩强手棋，拼命争夺那些数字，忽视了真实的世界。</span><br>
</p><p><b>薛素姐: </b><br>
<span>我已经把托克维尔的黑历史翻译完了，谁给出版呢？举目望去全是自由主义知识分子。我几乎要去找胡编辑了。另外苏联人的阿拉伯国家近代史也机翻完了。</span><br>
</p><p><b>iceplatinum: </b><br>
<span>挺可怕的，我说这样的新解构</span><br>
</p><p><b>iiiiiiiiii: </b><br>
<span>对于新农村建设问题，我可以认为农村可以实现第二或者第三产业的升级。发展旅游业和食品加工产业，开展农家乐主题旅游项目，在承包农村蔬果种植大户旁可以盖一个食品加工厂给与配套。甚至可以在农村利用土地价格低廉假设服务器，成立数据中心。这些都可以实现，我觉得</span><br>
</p><p><b>byd: </b><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av52942475</span><br>
<span>评分吞了个字，</span><br>
</p><p><b>天青月白: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-11-10 00:06</span><br>
<span>时髦够了，逼格不行，网红后风格太平实亲近，让人心生轻视吧，人的惯性不是。</span><br>
<span>泥潭还不是很多面子，然而 ...</span><br>
<span>我觉得是因为他专业的东西不能讲，国际关系在普通人这是高度信息不透明的，所以他老讲一些别的东西。那实际上任何人在非专业的领域都经常闹笑话，逼格也就下去了。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI SCM-W09, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>天青月白: </b><br>
<span>iiiiiiiiii 发表于 2019-11-10 00:52</span><br>
<span>对于新农村建设问题，我可以认为农村可以实现第二或者第三产业的升级。发展旅游业和食品加工产业，开展农家 ...</span><br>
<span>这个就看人民群众创造力了。现在的情况，这个“百业”还是很贫乏的。拿旅游来说，旅游学界对旅游扶贫总体持悲观态度，乡村旅游的业态也很单调，旅游需求本身也是脆弱的，在经济危机到来的时候别指望有啥大作用。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI SCM-W09, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>lokok: </b><br>
<span>这是个比烂的世界</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>KujoJotaro 发表于 2019-11-10 00:31</span><br>
<span>总算看完了，个人感觉前面部分的知识对不了解相关历史和知识的人来说的确是醍醐灌顶，更新了世界观，但我还 ...</span><br>
<span>你可以找他别的视频看。</span><br>
<span>简单来说，中国乡村一直是中国经济的基石，从49年到现在一直都是，所有的危机与发展的代价都是转移到农村的，而农民的稳态结构保证了中国的长期可持续发展。这部分在他的八次危机系列里有讲。</span><br>
<span>但现在乡村被破坏的不行，一是发展代价向环境转移导致生态出现问题，二是乡村在长期的土地、资本与人力三大要素净流出之下的经济崩塌，三是乡村上层治理结构崩塌，劳动力出去了，地痞流氓村霸占主导。这些问题不解决，乡村迟早乱起来。</span><br>
</p><p><b>mixyzai: </b><br>
<span> 本帖最后由 mixyzai 于 2019-11-10 02:11 编辑 </span><br>
<span>若闲 发表于 2019-11-9 22:12</span><br>
<span>至于砍伐许可。废话我的土地我种的林子我还不能砍了？这又不是原始森林国家土地。 ...</span><br>
<span>不是自己了解东西不要出来卖弄知识丢人现眼了好吧。</span><br>
<span>https://new.qq.com/omn/20181019/20181019A1HWOP.html</span><br>
<span>刘柱在自己承包的土地上，砍伐自己种的树，却被判刑又罚款，表面看起来很冤枉，但实际上真的触犯了法律。</span><br>
<span>法律倒是规定可以不收费办理采伐证，但是你觉得不花钱能审批的过吗？</span><br>
</p><p><b>cym887: </b><br>
<span>消灭散户农民大法好，推进集体化养殖，然后碰上个非洲猪瘟，瞬间崩盘，二农部开始装死。二农部只想着农村搞大农业，农民最好是统统破产进城当城镇化韭菜。二农部的官僚和墨西哥官僚们种下了一样的种子，至于会不会收获一样的果子。拭目以待</span><br>
</p><p><b>cfdxiaobai: </b><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2019-11-9 23:09</span><br>
<span>沙特根本不是吃的最饱的关于饱不饱你楼下都有异议</span><br>
<span>喷了，你来过沙特吗？少在那臆想了</span><br>
</p><p><b>lixianfyss: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-11-9 22:10</span><br>
<span>要说质疑温老农村百业的，我觉得了解一下天朝的小农自然经济强大的一面，尽管从现代化来说没有“军事保卫力 ...</span><br>
<span>农村搞百业，那粮食安全怎么办，耕地红线要不要？</span><br>
</p><p><b>mixyzai: </b><br>
<span>LichEnd 发表于 2019-11-10 00:37</span><br>
<span>视频里也说了，这就是农村为啥要三通，</span><br>
<span>有网有电有路，买啥都有淘宝送到，房价和消费比一线低得多，自然 ...</span><br>
<span>如果是养老、度假回农村还真有可能是个好选择。</span><br>
<span>环境整理好了不见得比国外度假区差。</span><br>
<span>但是，根本不适合绝大多数人或者没有退休的人。</span><br>
<span>1、有学校吗？（没有孩子不打算要孩子的无视）</span><br>
<span>2、医院离得近吗？（觉得自己身体好不用去医院或者不怕死的也无视）水电路再通没有大城市交通方便吧。</span><br>
</p><p><b>mixyzai: </b><br>
<span>lixianfyss 发表于 2019-11-10 02:06</span><br>
<span>农村搞百业，那粮食安全怎么办，耕地红线要不要？</span><br>
<span>十八亿亩的口号？</span><br>
<span>换句话说，你觉得农村的每一平方米的土地性质到底谁知道的最清楚？是某个部门还是农民自己。</span><br>
</p><p><b>河马重骑兵: </b><br>
<span>农民想要活得好 一种是美国这种大农场主的工业化大生产或者日本农会这种以高价格农产品剥削全国人民的政治实体 其他都是方法都是不靠谱 或者适用范围很小 </span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1864591[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>大家看了温铁军的那个视频了吗[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1864591-1-1.html</link>
      <description>大家看了温铁军的那个视频了吗&#13;
温铁军：中国要如何克服当下的全球化危机？
&#13;
点开视频看了时长有90多分钟，当场就想直接退出，不过因为没事干就打算先看几分钟。没想到直接就看完了，这课上得也太爽了吧，时间一下就过去了。
&#13;
温铁军讲得真的相当的不错的，就比如他讲的那个三农问题，以前我对三农和农业的关系分的不是很清，甚至在讲到农村问题的时候就只想到了农业问题，尤其是粮食种植业。根本没有想过农村还有百业。
&#13;
我对这视频的感觉可以用弹幕里的一个词来概括“醍醐灌顶”，真的就是醍醐灌顶，视频里讲的一些内容都是我以前没想到过的，甚至没有感受到的。看了这视频我真的是学到了很多，推荐没看过的也可以去看看。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>大巴车司机: </b><br>
<span> 本帖最后由 大巴车司机 于 2019-11-9 21:14 编辑 </span><br>
<span>好厉害呀 发表于 2019-11-9 21:02</span><br>
<span>新自由主义四大神将前段时间听井户端会议的一期节目，也听到嘉宾提到这四位，不过那个节目里除了里根、总设计师、撒切尔夫人，第四位更多强调的是保罗·沃克</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>lrinr 发表于 2019-11-9 20:49</span><br>
<span>没懂生态资源资本化，这些资源又不产生收益，凭什么能吸引投资。</span><br>
<span>这里面挺复杂的   资本化本身并不要求有收益   可以扯很多</span><br>
<span>不过简而言之   就是排放交易</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>红夜殇雨 发表于 2019-11-9 21:04</span><br>
<span>你还好意思推销你那一套？上次谈巴西后面出了智利那档子事还不够教训的？猪肉带动我国肉类全面涨价，等我 ...</span><br>
<span>你有本事就在贴里回   一击脱离的废物   </span><br>
</p><p><b>白龙: </b><br>
<span>对每个国家都在使劲印钞，互相竞劣的这个世界形势</span><br>
<span>没有进入资产投资增值快车道的普通人们</span><br>
<span>只是案板上的鱼肉</span><br>
<span>最后的胜利者，是那些扛了高倍杠杆，在无数选择中，选对了仅有的几个正确投资标的的人</span><br>
<span>过去的20年里，对普通人来说，这个唯一“正确的选项”是房产</span><br>
<span>未来的几十年里，这个标的又是什么呢？</span><br>
</p><p><b>大巴车司机: </b><br>
<span>白龙 发表于 2019-11-9 21:13</span><br>
<span> 对每个国家都在使劲印钞，互相竞劣的这个世界形势没有进入资产投资增值快车道的普通人们 </span><br>
<span>过去二十年除了互联网革命，还有就是一波十三亿人的市场大开发，足够全球吃的了</span><br>
</p><p><b>竹月: </b><br>
<span>狒狗 发表于 2019-11-9 20:30</span><br>
<span>刚开始看</span><br>
<span>觉得他的“中国革命是农民革命”这个定义不对</span><br>
<span>本质是吸纳了左翼理论的部分原官僚统治阶级成员以农 ...</span><br>
<span>你这是在污蔑先烈，今天的官僚集团是伟人逝世后腐朽堕落，反扑形成的。</span><br>
</p><p><b>寻梦幻影: </b><br>
<span>金的那套反而才算是现在文宣能吸引人的</span><br>
</p><p><b>狒狗: </b><br>
<span>好厉害呀 发表于 2019-11-9 21:02</span><br>
<span>这几个都是谁呀</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>狒狗 发表于 2019-11-9 21:27</span><br>
<span>这几个都是谁呀</span><br>
<span>是夜空中最亮的星</span><br>
</p><p><b>lrinr: </b><br>
<span>队長 发表于 2019-11-9 20:35</span><br>
<span>"我们最大的毛病是我们自己的知识生产者大部分相信的是自由主义"</span><br>
<span>自由主义客观上也许变成了某些势力的牌坊，但好歹初心是良善的，天朝搞另一套可以理解是为了发展和稳定的妥协，但是为了这一套千秋万代搞出一个为了下限而下限的基础理论实在吃力不讨好。</span><br>
</p><p><b>大巴车司机: </b><br>
<span>狒狗 发表于 2019-11-9 21:27</span><br>
<span> 这几个都是谁呀</span><br>
<span>右二是皮诺切特</span><br>
</p><p><b>宗汝: </b><br>
<span>好厉害呀 发表于 2019-11-9 21:02</span><br>
<span>老哥别这样，让这个帖子多活一会不好吗？</span><br>
</p><p><b>狒狗: </b><br>
<span> 本帖最后由 狒狗 于 2019-11-9 22:00 编辑 </span><br>
<span>大巴车司机 发表于 2019-11-9 21:35</span><br>
<span>右二是皮诺切特</span><br>
<span>这个直升机狗逼何德何能啊，这是忝列其位</span><br>
<span>鸟山明与桂正和</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>依然荏苒 发表于 2019-11-9 17:52</span><br>
<span>挺好奇你们经常说的这些温铁军，金荣灿这些专家和一般的砖家有区别么</span><br>
<span>有的，温的论据基于生活实践归纳理解上的历史总结，而很多专家是拿着本本教条来狐假虎威。</span><br>
<span>类比的话就是太祖的毛选文章对比如今的人民社论，后者真是套路策论，根本没有情理融合。</span><br>
</p><p><b>vampiar: </b><br>
<span>金政委是局座的同事呀</span><br>
</p><p><b>骈儿: </b><br>
<span>视频看了两遍，受益匪浅</span><br>
<span>并不是说完全认同，但是足够扩宽认识</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>lrinr 发表于 2019-11-9 20:49</span><br>
<span>没懂生态资源资本化，这些资源又不产生收益，凭什么能吸引投资。</span><br>
<span>不产生收益可还行……</span><br>
<span>就拿他说的林子来举例，那树可是每年真的在长啊，这不比金融市场上的增长来得真实？风险不比金融市场来得小？</span><br>
</p><p><b>大巴车司机: </b><br>
<span> 本帖最后由 大巴车司机 于 2019-11-9 21:53 编辑 </span><br>
<span>狒狗 发表于 2019-11-9 21:44</span><br>
<span> 这个直升机狗逼何德何能啊，这是忝列其位 把矮子硬塞在这是严重矮化矮子 其余两个倒是交相 ...</span><br>
<span>皮诺切特在我印象里是第一个践行新自由主义意志的政治人物，还把智利这种拉美·第三·世界·国家带到了发达国家水平，具有指标性意义。在他和撒切尔夫人之前，新自由主义只停留在纸面上</span><br>
</p><p><b>狒狗: </b><br>
<span> 本帖最后由 狒狗 于 2019-11-9 22:00 编辑 </span><br>
<span>大巴车司机 发表于 2019-11-9 21:50</span><br>
<span>皮诺切特在我印象里是第一个践行新自由主意意志的政治人物，还把智利这种**国家带到了发达国家水平，具有 ...</span><br>
<span>小池一夫与池上辽一</span><br>
</p><p><b>大巴车司机: </b><br>
<span>狒狗 发表于 2019-11-9 21:55</span><br>
<span> 智利致力于卖矿到今天从未改变，发达个鸡巴 地铁票涨3毛钱能掀起暴乱的国家，发达个鸡巴...</span><br>
<span>你不能看现在啊，皮诺切特是75年改革的，把弗里德曼奉为国师，确实创造了拉美经济奇迹</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeks1 于 2019-11-9 22:15 编辑 </span><br>
<span>lrinr 发表于 2019-11-9 20:49</span><br>
<span>没懂生态资源资本化，这些资源又不产生收益，凭什么能吸引投资。</span><br>
<span>那生活故事举例，在泥潭发现奔图入门激光打印机特价，落地价340不到。而自己其实一年也不怎么打印，自己却立刻买了。</span><br>
<span>这就很奇怪了，为什么浪费钱？</span><br>
<span>很简单，因为咸鱼二手，特价打印机完全可以在一到两年内以三百多价格出手，也就是不确定自己需要，但又需要的话，特价买下来，用不到二手，从货币上来看成本仅仅几十元。而在过去没互联网基建时候，这东西只能报废废品处理，也就是买错就是全损失。</span><br>
<span>于是购买就是对自己的对赌，如果成功自己效率提高省钱，否则小损失给有需要的人，至少提高了另一个人的效率。</span><br>
<span>放大到家里的全部产品，全部都可以货币化，而背后是无数次二手交易的货币使用量，从实体经济角度来说，交易意味着成本，意味着分工，比如各种二手平台及对应的物流服务以及客服人工甚至各种衍生产品，而支撑这些产品服务的也是真实的交易以及真实福利。在放大点说，社会GPD增加了，货币价值找到了标的物，金融市场扩大了，社会生产效率提高，人民的福利增加了。以概念总结就是商品经济进一步发展，人的劳动进一步商品化，经济就出来了。</span><br>
<span>类比NS与游戏，如果只是为了玩，甚至可以通过交易实现零货币甚至收益成本。</span><br>
<span>那么对比到生态资源资本化，原本因为原本因为局限于种植业的三农通过基建与投资形成市场，从而拥有了市场一跃成为商品从而形成交易与社会分工的真实实体经济，货币增发也就软着陆了，实现了利用市场增加人民福利与资本增值的有机统一。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>白龙 发表于 2019-11-9 21:13</span><br>
<span>对每个国家都在使劲印钞，互相竞劣的这个世界形势</span><br>
<span>没有进入资产投资增值快车道的普通人们</span><br>
<span>信息产业带来的知识经济红利，从国际趋势来看占有数据就是在抢占新时代的基础生产资料。</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>若闲 发表于 2019-11-9 21:48</span><br>
<span>不产生收益可还行……</span><br>
<span>就拿他说的林子来举例，那树可是每年真的在长啊，这不比金融市场上的增长来 ...</span><br>
<span>金融产品只要不经济崩溃，降价一般都还是可以卖掉的</span><br>
<span>树有可能全死了，就算长得好好的，你将来也未必能拿到砍伐许可啊</span><br>
</p><p><b>belichick: </b><br>
<span>狒狗 发表于 2019-11-9 21:27</span><br>
<span>这几个都是谁呀</span><br>
<span>新自由主义</span><br>
</p><p><b>宗汝: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-11-9 22:04</span><br>
<span>金融产品只要不经济崩溃，降价一般都还是可以卖掉的</span><br>
<span>树有可能全死了，就算长得好好的，你将来也未必能拿 ...</span><br>
<span>金融产品降价卖的思路不就是找接盘的嘛......</span><br>
<span>按你这个思路，那金融产品到底是什么，就很令人玩味了</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>要说质疑温老农村百业的，我觉得了解一下天朝的小农自然经济强大的一面，尽管从现代化来说没有“军事保卫力”，却实实在在的撑起了天朝两千年的文明基础。只不过这里面缺少了资本主义这一杀器而已。</span><br>
<span>现实的案例就是互联网基础的扩大，以前网络的主流声音都是城市中产，但当快手抖音拼多多等陡然崛起时候才发现原来不是那些沉默的大多数不存在，而是因为舶来美国产业套路造成了灯下黑，与温老所说知识都是西方化与不知清理可谓不谋而合。</span><br>
<span>另外隔壁还有小众网站变色，无非就是在资本逐利下，遵循市场规律服务更大的市场而已，所谓互联网的布尔乔亚传统无非因为最初的用户是社会中上层的少数而已，而这些东西对于大多数底层来说就是狗屁砖家的莫名调调，沉默不代表他们没有自己的文化圈，这样的历史不是反复上演么。</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-11-9 22:04</span><br>
<span>金融产品只要不经济崩溃，降价一般都还是可以卖掉的</span><br>
<span>树有可能全死了，就算长得好好的，你将来也未必能拿 ...</span><br>
<span>树全死的可能性大概比每年来一次金融危机的可能性还低</span><br>
<span>农村退耕还林的那大片速生林，连个农药都不撒，一年都不见得去管理一次，十几年过去了，没一个林子出事儿的。而金融产品……算了我不说了。</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-11-9 22:04</span><br>
<span>金融产品只要不经济崩溃，降价一般都还是可以卖掉的</span><br>
<span>树有可能全死了，就算长得好好的，你将来也未必能拿 ...</span><br>
<span>至于砍伐许可。废话我的土地我种的林子我还不能砍了？这又不是原始森林国家土地。</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>飞奔的拓拓 发表于 2019-11-9 19:27</span><br>
<span>说的内容还是很不错的，可以当一个思路，但有些内容还是有点想当然，农村创业难度太大了 ...</span><br>
<span>你对创业这个词是不是有什么误会，农村是创业最频繁的地方。</span><br>
</p><p><b>lrinr: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-11-9 21:57</span><br>
<span>那生活故事举例，在泥潭发现奔图入门激光打印机特价，落地价340不到。而自己其实一年也不怎么打印，自己 ...</span><br>
<span>你这个是个人行为啊，连收益都并不是很追求...大宗商品可以成为投资对象，是因为这些商品本身是有价值的有市场的，通过低买高卖可以产生收益；那生态资源呢？因为生态，所以它并不能像一般资源一样可以随意开发，那这些资源的价值是什么，又如何增值？单靠前面说的自然生长，可能连利率都跑不赢。当然如果未来搞出碳税这种玩意...</span><br>
</p><p><b>宗汝: </b><br>
<span> 本帖最后由 宗汝 于 2019-11-9 22:20 编辑 </span><br>
<span>seeks1 发表于 2019-11-9 22:10</span><br>
<span>要说质疑温老农村百业的，我觉得了解一下天朝的小农自然经济强大的一面，尽管从现代化来说没有“军事保卫力 ...</span><br>
<span>农村百业想发展起来还得靠人......前天才回老家一趟，感觉中部地区的农村已经失去了振兴基础了。全是老头老太太，剩下的人呢？都去珠三角长三角打工了</span><br>
<span>温老说的政策得配套使用，可现在农村就是没有活力，怎么把人弄回农村是个大问题。温老有几个对头一直拿这点攻击他说他一厢情愿，但目前看来还真不好解决</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-11-9 22:04</span><br>
<span>金融产品只要不经济崩溃，降价一般都还是可以卖掉的</span><br>
<span>树有可能全死了，就算长得好好的，你将来也未必能拿 ...</span><br>
<span>这个的基础是排放交易    树本身的价值只是附带</span><br>
</p><p><b>得过且过: </b><br>
<span>大巴车司机 发表于 2019-11-9 21:50</span><br>
<span>皮诺切特在我印象里是第一个践行新自由主义意志的政治人物，还把智利这种拉美·第三·世界·国家带到了发 ...</span><br>
<span>然后今年因为三毛钱烧了楼。单靠卖矿和大樱桃就能混进发达国家，当自己是盎格鲁撒克逊人啊？</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>得过且过 发表于 2019-11-9 22:19</span><br>
<span>然后今年因为三毛钱烧了楼。单靠卖矿和大樱桃就能混进发达国家，当自己是盎格鲁撒克逊人啊？ ...</span><br>
<span>那又不怪他</span><br>
<span>“改革没有完成时,只有进行时”</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>lrinr 发表于 2019-11-9 21:34</span><br>
<span>自由主义客观上也许变成了某些势力的牌坊，但好歹初心是良善的，天朝搞另一套可以理解是为了发展和稳定的 ...</span><br>
<span>看到“但好歹初心是良善的”这句我真的忍不住要笑死了，好像“中东是死了好多人，但他们拥有了自由”，何不食肉糜。</span><br>
<span>善不是独立存在的，而是真善美三位一体的。善不善看真不真，或者说善良要落实到具体的实践活动，否则就是空想圣母。发展和稳定才是人们追求的首要要素，而在之后才会去探求符合人性的改善优化。</span><br>
<span>活下来才能去善，活不下来有意义么。视频里温老温情脉脉的讲解，背后可是无比冰冷的残酷现实，活下来意味着要有很多人作为代价去死的。</span><br>
</p><p><b>宇白顺: </b><br>
<span>有没有这个视频的下载，求分享。</span><br>
</p><p><b>REST: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-11-9 22:22</span><br>
<span>看到“但好歹初心是良善的”这句我真的忍不住要笑死了，好像“中东是死了好多人，但他们拥有了自由”，何 ...</span><br>
<span>一点都不温情吧，资本主义整套内卷化不死不休的逻辑都甩脸上了</span><br>
</p><p><b>RuneKnight: </b><br>
<span>https://b23.tv/av74847821</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span> 本帖最后由 ❃✽✾✶✻✼ 于 2019-11-9 22:32 编辑 </span><br>
<span>seeks1 发表于 2019-11-9 22:22</span><br>
<span>看到“但好歹初心是良善的”这句我真的忍不住要笑死了，好像“中东是死了好多人，但他们拥有了自由”，何 ...</span><br>
<span>中东死那么多人正是因为他们没有自由      没有自由就没有发展   稍微一点点自由和发展又都会被所谓的ysl复兴打破</span><br>
<span>你以为中东死人都是x色革命输出造成的？    绿绿70年来人口翻了9倍   而他们的政治体制经济模式几乎一动不动       这种情况下怎么可能不革命      革命和流血是必然发生的    无非是让世界更热闹的各种势力利用了一番而已</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeks1 于 2019-11-9 22:33 编辑 </span><br>
<span>lrinr 发表于 2019-11-9 22:18</span><br>
<span>你这个是个人行为啊，连收益都并不是很追求...大宗商品可以成为投资对象，是因为这些商品本身是有价值的 ...</span><br>
<span>...温老的逻辑你没理出来啊，基建的沉没成本被国家垫付，从而产生巨大的红利收益，形成投机利差吸引投资入场，最终烧钱培育市场，完成产业落地，经济也就出来了...</span><br>
<span>咸鱼的基建是基站以及手机技术的突破，才拥有这部分空白，然后资本通过投资去跑马圈地引流客户，从而逐渐形成百样生态的咸鱼生态，在里面可不仅仅是二手，还有个人渠道/劳动服务，比如代订电影票和快餐等。这些都是最后产生的。</span><br>
<span>同样的，三农的问题在于资源开发需要长期的巨量成本，而交给逐利资本是超级慢的，跑不赢泡沫形成的速度，所以以国家资本来垫付这部分成本甚至资本亏损，在交给逐利资本开发去投入资金、管理和技术，最终在这种超前投入中让市场自发形成，实现经济循环。</span><br>
<span>所以，不要以自己的逻辑盲目套他人说法，先放空自己搞清楚他的逻辑，进行逻辑碰撞。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>宗汝 发表于 2019-11-9 22:19</span><br>
<span>农村百业想发展起来还得靠人......前天才回老家一趟，感觉中部地区的农村已经失去了振兴基础了。全是老头 ...</span><br>
<span>对于这点，我的理解，温老是不时髦才会没说“明白”。</span><br>
<span>人的流动取决于经济活动，而经济活动在现代化体系里先期的垫付成本越来越高，比如交通，以前只能火车一年回去一次，后来摩托有事回去，再接着偶尔回去，体现的是社会的整体水平。</span><br>
<span>同样的，农村没人是结果不是原因，让人回来就得搞基建与开发才能具备经济活动，然后人才回来。</span><br>
<span>于是这里温老的意思用现在流行的互联网啊，智能化啊，大数据啊以及生态百业什么的，说白了就是基建完成后由市场逐利资本接手开发，比如各种主播，这是最快的信息开发，接着才轮到产品开发，而如何对接是公职人员与市场人员共同努力自由竞争的结果，你只需要搭台子产生红利收益就行了，至于最后形成什么样子，我只能说人民群众是历史的创造者，是物质财富和精神财富的创造者了。</span><br>
<span>一方面我确实没有农村和创业经验，另一方面我对人民抱有敬畏，他们的创造力如同如今对淘宝/互联网服务的感叹一样，只有你想不到，没有你找不到。</span><br>
</p><p><b>竹月: </b><br>
<span>宇白顺 发表于 2019-11-9 22:23</span><br>
<span>有没有这个视频的下载，求分享。</span><br>
<span>B站可以缓存，另外在线看就好，这都几天了还没删，应该不会再删除了。</span><br>
</p><p><b>KujoJotaro: </b><br>
<span>真的新自由主义者是胡赵吧</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeks1 于 2019-11-9 22:50 编辑 </span><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2019-11-9 22:29</span><br>
<span>中东死那么多人正是因为他们没有自由      没有自由就没有发展   稍微一点点自由和发展又都会被所谓的ys ...</span><br>
<span>你的逻辑是没有自由所以才会死亡...</span><br>
<span>但从现实经验来看，我个人的逻辑是因为死亡才会没有自由...你都保护不了自己，无法自我独立，自然没有自由，自由是结果死亡才是原因。</span><br>
<span>你应该看看温老的解释，不是因为人口增长，因为人口能增加九倍肯定粮食够的，否则怎么不在婴幼儿死，非得青年时候才爆发，前面几十年的粮食和现在的粮食有如此巨大的数量差距？</span><br>
<span>实际上粮食的数据证明是够全球人吃的，但因为资本主义世界经济逻辑，粮价不仅仅是一个消费品还是金融套利产品以及权力标的物，所以当国际政治经济动荡时候，首先没有自己粮食与金融安全的国家首先爆发人口与就业问题，然后如同多米诺骨牌一样一个接着一个的爆炸，毕竟现代经济是全球化的更是区域化的。</span><br>
<span>就如同我对温老逻辑的认同一样，人吃饱了撑着的时候说的话在饿肚子引起生理反应时候，全不算数。</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-11-9 22:49</span><br>
<span>你的逻辑是没有自由所以才会死亡...</span><br>
<span>但从现实经验来看，我个人的逻辑是因为死亡才会没有自由...你都保护 ...</span><br>
<span>不是因为自由才会死亡   是因为追求自由才会死亡</span><br>
<span>都放在猪圈里喂粮食肯定够   可人不是吃张饼就完事的   婴幼儿可能就这点需求    青年不是   人口增长又没有伴随利益的再分配    不满和仇恨始终在那里   只不过婴幼儿没能力   青年人有能力反抗而已</span><br>
<span>宏大视角上讲粮食安全和金融安全    实际上连人身安全都保证不了    中东那些国家是什么德行？    跑到土耳其都给你剐了       沙特王室估计也在嘀咕    我tm不是让你们吃饱了吗   怎么就是闭不了嘴</span><br>
</p><p><b>goreen: </b><br>
<span>说到底，最重要的无非是主权自由，如同个人的财务主权自由，有了，你才能完全把握自己发展方向。</span><br>
<span>温老这说的，我都想回乡下创业了。</span><br>
</p><p><b>lrinr: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-11-9 22:30</span><br>
<span>...温老的逻辑你没理出来啊，基建的沉没成本被国家垫付，从而产生巨大的红利收益，形成投机利差吸引投资入 ...</span><br>
<span>那么你能给我举一个生态资源具体会产生什么产业的例子么？</span><br>
<span>关于自由主义，我的看法很简单，每个可以冷静判断的人都知道自由并不是凭空得来的，但是并不妨碍每个人心中对个体自由的追求。不能因为当下放弃一切去追求虚妄自由是不现实的就从根本价值上否定个体追求自由的欲望，进而把追求自由过程中所作的必要妥协看作是最高的价值追求。当然自由主义也没说是绝对真理，现在网络时代一切都极端化简单化了，每个人都凭着情绪肆意发泄不再冷静，没准未来真有大能者能提出新的理论呢，但是当下反自由主义派除了追求终极自由的妥协论外并没提出什么新观点。</span><br>
</p><p><b>Baccano: </b><br>
<span> 本帖最后由 Baccano 于 2019-11-9 23:17 编辑 </span><br>
<span>seeks1 发表于 2019-11-9 19:34</span><br>
<span>领导人叫读《旧制度与大革命》潜台词啥意思？</span><br>
<span>温写过国内政论，观点就是类法国大革命前夜。</span><br>
<span>如果有心，观 ...求文章链接。比较好奇文章是怎么类比的。</span><br>
<span>————————————</span><br>
<span>心疼账号，还是编辑了。</span><br>
</p><p><b>竹月: </b><br>
<span>1，三农是指农村，农业，农民。</span><br>
<span>2.经济危机：产能过剩+大量失业人口。</span><br>
<span>温教授的指导思路通过在农村做到通水，电，气，网，路。然后允许资本进入农村，承包土地，让失业的农民工可以回乡再就业，再通过家电下乡的政策，消耗过剩产能。实现经济危机软着陆。这在08年证实是可行。</span><br>
<span>这套思路并不“华丽”，没有化腐朽为神奇的特效，只能让我们“苟住”。不过现在是比烂的世界，谁能撑的更久，谁就能赢。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2019-11-9 22:54</span><br>
<span>不是因为自由才会死亡   是因为追求自由才会死亡</span><br>
<span>都放在猪圈里喂粮食肯定够   可人不是吃张饼就完事的 ...</span><br>
<span>...追求自由才会死亡...为什么追求自由，因为不自由与死亡，所谓“今亡亦死，举大计亦死，等死，死国可乎？”一样，一个人最求自己的信仰而死是经常的，但一个社会普遍性的追求某事物而死是不正常的，必然是整体性普遍性的因素，不能简单的拿个人经验来套整体。请不要将二者混淆。</span><br>
<span>你说的沙特恰恰是吃的最饱福利最高的，所以他们才没有爆炸，其他人爆炸了，否则哪里轮得到王室依旧？无非石油收益与美帝绑定，利比亚突尼斯等当石油收益无法覆盖维稳福利外加外部干涉时候就会爆炸，否则大部分人吃饱了撑着能死战到底？我看先饿死而不是被杀死了他们。</span><br>
<span>追求自由而死的美好浪漫可以是英国光荣革命式的上层政变，但绝不可能变为一个广泛群体的普遍追求，这才是历史的逻辑。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1864591[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>大家看了温铁军的那个视频了吗[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1864591-1-1.html</link>
      <description>大家看了温铁军的那个视频了吗&#13;
温铁军：中国要如何克服当下的全球化危机？
&#13;
点开视频看了时长有90多分钟，当场就想直接退出，不过因为没事干就打算先看几分钟。没想到直接就看完了，这课上得也太爽了吧，时间一下就过去了。
&#13;
温铁军讲得真的相当的不错的，就比如他讲的那个三农问题，以前我对三农和农业的关系分的不是很清，甚至在讲到农村问题的时候就只想到了农业问题，尤其是粮食种植业。根本没有想过农村还有百业。
&#13;
我对这视频的感觉可以用弹幕里的一个词来概括“醍醐灌顶”，真的就是醍醐灌顶，视频里讲的一些内容都是我以前没想到过的，甚至没有感受到的。看了这视频我真的是学到了很多，推荐没看过的也可以去看看。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>雨枫: </b><br>
<span>大家看了温铁军的那个视频了吗</span><br>
<span>温铁军：中国要如何克服当下的全球化危机？</span><br>
<span>点开视频看了时长有90多分钟，当场就想直接退出，不过因为没事干就打算先看几分钟。没想到直接就看完了，这课上得也太爽了吧，时间一下就过去了。</span><br>
<span>温铁军讲得真的相当的不错的，就比如他讲的那个三农问题，以前我对三农和农业的关系分的不是很清，甚至在讲到农村问题的时候就只想到了农业问题，尤其是粮食种植业。根本没有想过农村还有百业。</span><br>
<span>我对这视频的感觉可以用弹幕里的一个词来概括“醍醐灌顶”，真的就是醍醐灌顶，视频里讲的一些内容都是我以前没想到过的，甚至没有感受到的。看了这视频我真的是学到了很多，推荐没看过的也可以去看看。</span><br>
</p><p><b>洁西卡: </b><br>
<span>是的，我一边开着温铁军的视频一边打怪</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>zqc53: </b><br>
<span>没有想过农村还有百业什么叫百业？</span><br>
</p><p><b>依然荏苒: </b><br>
<span>挺好奇你们经常说的这些温铁军，金荣灿这些专家和一般的砖家有区别么</span><br>
</p><p><b>windrarara: </b><br>
<span>给个link</span><br>
</p><p><b>Ra_Cailum: </b><br>
<span>很早以前看过，印象最深的就两点：1.美帝靠印绿纸收割全球实在巴适；2.农村农民建国七十年来一直是基石。</span><br>
</p><p><b>大巴车司机: </b><br>
<span>依然荏苒 发表于 2019-11-9 17:52</span><br>
<span> 挺好奇你们经常说的这些温铁军，金荣灿这些专家和一般的砖家有区别么</span><br>
<span>温铁军谈三农能看，金灿荣没必要看了</span><br>
</p><p><b>依然荏苒: </b><br>
<span>大巴车司机 发表于 2019-11-9 17:55</span><br>
<span>温铁军谈三农能看，金灿荣没必要看了</span><br>
<span>原来叫金灿荣，这也不押韵啊。</span><br>
</p><p><b>雨枫: </b><br>
<span>zqc53 发表于 2019-11-9 17:49</span><br>
<span>没有想过农村还有百业什么叫百业？</span><br>
<span>就是农村不止可以发展农业，还可以发展其他产业。而现在一些部门在做农村工作的时候只注重农业的发展，并且认为只需要发展农业。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HLK-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>依然荏苒 发表于 2019-11-9 17:52</span><br>
<span>挺好奇你们经常说的这些温铁军，金荣灿这些专家和一般的砖家有区别么</span><br>
<span>因为温铁军在中央干过，是正经的智囊，“三农”问题的说法被中央接受就是他上的建议，被温头儿接受了。所以才有那段时间几万亿大规模的乡村建设，三通等等。</span><br>
<span>差别很简单，打个不恰当的比方，就是巴菲特讲股市跟一般经济学家讲股市的区别。巴菲特当然可能是错的，但他显然比那一堆经济“砖家”靠谱得多得多。</span><br>
</p><p><b>沉默之声: </b><br>
<span>依然荏苒 发表于 2019-11-9 17:52</span><br>
<span>挺好奇你们经常说的这些温铁军，金荣灿这些专家和一般的砖家有区别么</span><br>
<span>温是正经学者，金是搞饭圈的（外野观察）</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>我一直觉的金灿荣是大忽悠</span><br>
</p><p><b>塞利斯: </b><br>
<span>金灿荣在美国的时候老布什曾邀请他到家里做客</span><br>
</p><p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span>依然荏苒 发表于 2019-11-9 17:52</span><br>
<span>挺好奇你们经常说的这些温铁军，金荣灿这些专家和一般的砖家有区别么</span><br>
<span>温铁军农工商兵全干过，官员学者对他这种行万里路的人来讲不是贬义。</span><br>
</p><p><b>人民币之辉: </b><br>
<span>感觉里面很多话在泥潭会被打成恨国</span><br>
</p><p><b>卡鲁修特: </b><br>
<span>搞农村城镇化用来转移产能过剩被一再证明是可行的。/</span><br>
<span>无非是所谓的资本下乡，生态文明资本化、货币化和集合社魔改这些政策是不是要搞？怎么搞？风险评估是重中之重</span><br>
</p><p><b>feolhn: </b><br>
<span>金灿荣idol论</span><br>
<span>宣传部也确实需要这样的饭圈文化</span><br>
</p><p><b>laotoutou: </b><br>
<span>得农村者得天下。</span><br>
</p><p><b>飞裤头里: </b><br>
<span>金灿荣金一南傻傻分不清楚</span><br>
</p><p><b>dab23: </b><br>
<span>听下来，感觉国内最严重的问题是知识界的全面西化</span><br>
</p><p><b>竹月: </b><br>
<span>对他印象有三点，1：归纳总结中国成功经验，向外界讲好中国故事，打破西方话语权垄断。2、三农是消弭经济危机的好渠道，要重视。3，官产学媒在联合酝酿资产阶级革命</span><br>
</p><p><b>zqc53: </b><br>
<span>官产学媒在联合酝酿资产阶级革命 这点时什么意思</span><br>
</p><p><b>狐耳魔师: </b><br>
<span>我看完了。虽然没有醍醐灌顶的知识点。但是通过系统的知识框架，倒是梳理和了解国家的当下的三个动作方向。一带一路、地缘区域整合、新农村，大概这些概念的脉络更清楚了。</span><br>
</p><p><b>cym887: </b><br>
<span> 本帖最后由 cym887 于 2019-11-9 19:16 编辑 </span><br>
<span>结合达里欧最近发的文章 ，竞劣时代来临，全球政府比烂</span><br>
<span>https://www.linkedin.com/pulse/w ... em-broken-ray-dalio</span><br>
<span>机翻</span><br>
<span>世界疯了，系统崩溃了</span><br>
<span>发表于2019 11 5</span><br>
<span>Ray Dalio</span><br>
<span>我说这些话，是因为:</span><br>
<span>对信用良好的人来说，钱是免费的，因为给他们钱的投资者愿意拿回来的钱比他们给的少。更具体地说，投资者贷款给那些有信誉的人将接受非常低的或负利率，在可预见的未来不需要偿还本金。他们这样做是因为他们有大量的钱可以投资，而这些钱一直是，而且还将继续是，由那些试图通过购买金融资产来推高经济活动和通胀的央行强加给他们的。推给投资者的这些钱并没有大幅推高增长和通胀，原因是获得这些钱的投资者希望将其投资，而不是花掉。这种动力正在创造一种“推绳子”的动力，这种动力在历史上已经发生过很多次(虽然在我们的有生之年还没有)，在我的《应对重大债务危机的原则》(Principles for Big Debt crisis)一书中得到了详尽的解释。这种动态的结果是，金融资产的价格一路上涨，未来的预期收益一路下跌，而经济增长和通货膨胀依然乏力。价格的大幅上涨以及由此带来的低预期回报不仅适用于债券;对于股票、私募股权和风险资本来说，情况也是如此，尽管这些资产的低预期回报率不像债券投资那样明显，因为这些类似股票的投资没有债券那样的回报率。因此，它们的预期回报率只能靠投资者的想象了。因为投资者投资这么多钱,因为过去的成功故事革命科技公司的股票做得这么好,比互联网泡沫以来的任何时候更多的公司没有盈利甚至有明确的盈利路径出售他们的股票,因为他们可以出售他们的梦想那些投资者充裕的资金和借款能力。现在有太多的钱想要购买这些梦想，在某些情况下，风险资本投资者把钱投给那些不想要更多钱的初创公司，因为他们已经有了足够多的钱;但投资者威胁说，如果这些公司不拿钱，就会向它们的竞争对手提供大量支持，从而损害这些公司的利益。这种将资金推给投资者的做法是可以理解的，因为这些投资管理公司，尤其是风险资本和私人股本投资管理公司，现在拥有大量已承诺和未投资的现金，他们需要将这些现金进行投资，以兑现对客户的承诺并收取费用。</span><br>
<span>同时，存在大量政府赤字，而且几乎肯定会大幅增加，这将需要政府出售更多的债务，而在利率上升的时候，如果不加息就无法自然吸收这些债务。对世界和经济造成毁灭性打击，因为世界拥有如此长的杠杆。这些钱从哪里来购买这些债券并为这些赤字提供资金？几乎可以肯定的是，它将来自中央银行，它们将购买用新印制的货币产生的债务。抛弃健全的融资的整个过程将会继续并且可能会加速，尤其是在储备货币国家及其货币中，例如在美国，欧洲和日本，以及美元，欧元和日元。</span><br>
<span>与此同时，养老金和医疗保险的支付期限将越来越长，而许多有义务支付的人却没有足够的钱来履行他们的义务。目前，许多养老基金的投资目的是为了履行养老金义务，它们使用的是与监管机构达成一致的假定回报。它们通常比市场回报率要高得多(约7%)，而市场回报率是定价的一部分，很可能会产生。因此，许多有义务支付养老金的人不太可能有足够的钱来履行他们的义务。那些受益于这些福利并希望这些承诺得到遵守的人通常是教师和其他政府雇员，他们也受到预算削减的挤压。他们不太可能默默地接受福利削减。虽然养老金义务至少有一部分资金，但大多数医疗义务都是按现收现付的，而且由于人口结构的变化，越来越少的收入者不得不支撑越来越多需要医疗的婴儿潮一代，所以也没有足够的资金来承担这些义务。因为没有足够的钱来资助这些养老金和医疗义务,可能会有一个丑陋的战斗来决定多少将弥合的差距1)削减福利,2)增税,3)印钞票(必须在联邦政府层面和传递给那些需要它的在州一级)。这将加剧贫富差距之争。虽然这三种方法都不好，但印钞是最简单的方法，因为它是创造财富转移的最隐蔽方式，而且往往会导致资产价格上涨。毕竟，以所欠金额为单位的债务和其他财务义务只要求债务人交付款项;因为印钞的数量和价值没有限制，这是最简单的方法。这条道路的巨大风险在于，它威胁到世界三大主要储备货币作为可行财富储备的生存能力。与此同时，如果政策制定者不能将这些义务货币化，那么富人和穷人之间关于应该削减多少开支和提高多少税收的争论将会变得更加糟糕。因此，富有的资本家将越来越多地转移到贫富差距和冲突不那么严重的地方，而那些失去这些巨额纳税人的政府官员将越来越多地设法诱捕他们。</span><br>
<span>与此同时，对于那些有钱和有信誉的人来说，钱基本上是免费的，而对于那些没有钱和有信誉的人来说，钱基本上是不可用的，这导致了财富、机会和政治差距的不断扩大。造成这些差距的还有我前面提到的投资者和企业家对我所描述的技术进步感到兴奋，这些技术进步也用机器取代了工人。由于“涓滴效应”(涓滴效应是通过提高工人和其他人的收入和信誉度，将钱从最顶端流到工人和其他人身上)不起作用，让资本主义为大多数人服务的体系已经崩溃。</span><br>
<span>这种情况是不可持续的，肯定不能再像2008年以来那样被推来推去。这就是为什么我相信世界正在走向一个巨大的范式转变。</span><br>
</p><p><b>卡鲁修特: </b><br>
<span>zqc53 发表于 2019-11-9 18:47</span><br>
<span>官产学媒在联合酝酿资产阶级革命 这点时什么意思</span><br>
<span>直白的说，就是不太听党指挥了。</span><br>
</p><p><b>aoodog: </b><br>
<span>温铁军的书我还买了两本，其实挺好的，主要是对我这种完完全全的外行人来说有点难懂了..</span><br>
</p><p><b>梦·花火: </b><br>
<span>看完总算明白我这小破地方为什么会有万达广场恒大楼盘了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Samvery: </b><br>
<span>为啥要捧一踩一？真成饭圈了？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI PAD 4 PLUS, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>飞奔的拓拓: </b><br>
<span>说的内容还是很不错的，可以当一个思路，但有些内容还是有点想当然，农村创业难度太大了</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>zqc53 发表于 2019-11-9 18:47</span><br>
<span>官产学媒在联合酝酿资产阶级革命 这点时什么意思</span><br>
<span>领导人叫读《旧制度与大革命》潜台词啥意思？</span><br>
<span>温写过国内政论，观点就是类法国大革命前夜。</span><br>
<span>如果有心，观察思考，确实符合现实，而温很重视发展中国家经验与研究，所以更可信。</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>Samvery 发表于 2019-11-9 19:16</span><br>
<span>为啥要捧一踩一？真成饭圈了？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI PAD 4 PLUS, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>温铁军虽然也有点问题   金灿荣属实不行</span><br>
<span>可能他就处于局座状态   </span><br>
<span>他现在就是主义布教师   不是他受众觉得不行正常</span><br>
<span>任务不同   倒不一定是水平不够</span><br>
</p><p><b>Illl: </b><br>
<span>Samvery 发表于 2019-11-9 19:16</span><br>
<span>为啥要捧一踩一？真成饭圈了？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI PAD 4 PLUS, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>我看那些人回复也是诧异 不知为何没有论据直接夸一贬一</span><br>
<span>—— 来自 Realme RMX1901, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>REST: </b><br>
<span>沃勒斯坦和萨米尔阿明这么左，怎么温老就这么右呢</span><br>
</p><p><b>両儀織: </b><br>
<span>温铁军的头脑和观点算是非常清醒而且理性的，在流行选边站队、屁股大于脑袋的网络时代，这样真正的学者非常难得。而且他的观点是来自于全面的理论（历史、思想、文化资料）基础和亲身实践积累，而非片面的臆断空想或因果倒置来强行解释。</span><br>
<span>通俗点说，就是避免了几年前杨绛逝世时候被经常提起的她的那句话“很多人的问题在于书读得太少，而想得太多”。现在很多这样“想得太多”的片面戏谑和调侃性质观点因为传播力强，反而深入人心甚至登堂入室，再次说明大众理性是很难实现的东西</span><br>
</p><p><b>hairen: </b><br>
<span>在消费主义的泥潭里打滚</span><br>
</p><p><b>plok201: </b><br>
<span>金和局座都是一个问题，面对的群体不一样，说的东西不一定能反映他们的学识，说太深听的人不懂，说太长那些听的人又跑了</span><br>
<span>比如为了吸引人又要经常说一些受众喜欢的话题，说说印度啥的，而且还要加点相声，把听众逗起来</span><br>
</p><p><b>狒狗: </b><br>
<span> 本帖最后由 狒狗 于 2019-11-9 21:59 编辑 </span><br>
<span>刚开始看</span><br>
<span>武论尊与原哲夫</span><br>
</p><p><b>宇白顺: </b><br>
<span>我开着弹幕撑到了11分才关掉，厉害吧</span><br>
</p><p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span>plok201 发表于 2019-11-9 20:26</span><br>
<span>金和局座都是一个问题，面对的群体不一样，说的东西不一定能反映他们的学识，说太深听的人不懂，说太长那些 ...</span><br>
<span>金老是瞎吹牛搞饭圈那套，他号还在观网发什么日吹口中的索尼，成为华为的车间主任。这种营销号标题文章强行把通讯业差劲的企业和现在的龙头老大比。</span><br>
</p><p><b>队長: </b><br>
<span>"我们最大的毛病是我们自己的知识生产者大部分相信的是自由主义"</span><br>
<img src="http://ws1.sinaimg.cn/mw690/006PbugOgy1g8s2es2i0dj30qp0f67k1.jpg" title="http://ws1.sinaimg.cn/mw690/006PbugOgy1g8s2es2i0dj30qp0f67k1.jpg"><br>
</p><p><b>王怡人: </b><br>
<span>依然荏苒 发表于 2019-11-9 17:52</span><br>
<span>挺好奇你们经常说的这些温铁军，金荣灿这些专家和一般的砖家有区别么</span><br>
<span>这帮人都不支持自由主义,在学术界应该算是少数派</span><br>
</p><p><b>天堂蜘蛛: </b><br>
<span> 本帖最后由 天堂蜘蛛 于 2019-11-9 20:47 编辑 </span><br>
<span>狒狗 发表于 2019-11-9 20:30</span><br>
<span>刚开始看</span><br>
<span>觉得他的“中国革命是农民革命”这个定义不对</span><br>
<span>本质是吸纳了左翼理论的部分原官僚统治阶级成员以农 ...</span><br>
<span>中国革命是农民革命这个差不多就是政治教科书上的说法他直接照搬的而已当然毛概也是直接搬的主席的原话了</span><br>
</p><p><b>lrinr: </b><br>
<span>没懂生态资源资本化，这些资源又不产生收益，凭什么能吸引投资。</span><br>
</p><p><b>zhenniuren: </b><br>
<span>S1这么不待见金吗？为什么我看过的视频基本都被他言中了</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>zhenniuren 发表于 2019-11-9 20:50</span><br>
<span>S1这么不待见金吗？为什么我看过的视频基本都被他言中了</span><br>
<span>我个人觉得他的水平比温还高点   眼光比较开阔   没陷在古典中式思维的坑里</span><br>
<span>但是吧....</span><br>
</p><p><b>kugayama1369: </b><br>
<span>zhenniuren 发表于 2019-11-9 20:50</span><br>
<span>S1这么不待见金吗？为什么我看过的视频基本都被他言中了</span><br>
<span>主要是大家看的是他娱乐化的一面吧。人家人大的教授不跟你讲术语飙专业词汇你就觉着人水平低了？他讲自己本专业的东西即国际关系还是很靠谱的。</span><br>
</p><p><b>大巴车司机: </b><br>
<span>zhenniuren 发表于 2019-11-9 20:50</span><br>
<span> S1这么不待见金吗？为什么我看过的视频基本都被他言中了</span><br>
<span>金的问题在于他谈论了太多不是他专业的问题，然后露怯了。本身在中美关系上，他还是专业学者。温铁军张口就是三农，闭口就是农村经济，不是他专业的他很少去说。</span><br>
</p><p><b>好厉害呀: </b><br>
<span>队長 发表于 2019-11-9 20:35</span><br>
<span>"我们最大的毛病是我们自己的知识生产者大部分相信的是自由主义"</span><br>
<img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/5c42a005ly1g8s37lzhhnj20oi117tah.jpg" title="http://ww1.sinaimg.cn/large/5c42a005ly1g8s37lzhhnj20oi117tah.jpg"><br>
</p><p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2019-11-9 20:56</span><br>
<span>我个人觉得他的水平比温还高点   眼光比较开阔   没陷在古典中式思维的坑里</span><br>
<span>但是吧.... ...</span><br>
<span>你还好意思推销你那一套？上次谈巴西后面出了智利那档子事还不够教训的？猪肉带动我国肉类全面涨价，等我国鸡的屁数字提高你就别在这臊皮了。</span><br>
</p><p><b>joacg: </b><br>
<span>讲真，不打仗，指望国内市场和一带一路市场，感觉还是很难消化得了生产过剩。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1864591[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
