<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>好好看看自己的水准，孩子的起点就是父母</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>好好看看自己的水准，孩子的起点就是父母</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:59:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>好好看看自己的水准，孩子的起点就是父母[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1907543-1-1.html</link>
      <description>好好看看自己的水准，孩子的起点就是父母&#13;
好好看看自己的水准，孩子的起点就是父母。现实很残酷，很讨打的一句实话是，要想孩子不受罪，要么家里特有背景，要么砸钱。说实话，玫瑰酱读幼儿园大班的时候跟我回国的，然后小学就让我后悔回国了，太势利太不尊重孩子的独立人格了(还是特别选过的市重点双语小学)，在知道我家的家庭背景前后，班主任的态度判若两人……从此以后我对她的要求就是pass就够了。然后为了她免受应试教育之苦，果断卖了郊区两套100多平的房子，买了市区一个70多平的老破小三学区房。然后觉得她可以独立生活了就赶紧送去美东白人占90%的老牌名校了。学费生活费比同地区学校贵一倍，但，值得，因为她的同学都是花街投资人，律师，医生，科学家，共和党骨干，州议员以及其他国家精英阶层的孩子们，最近的小组作业题目是美国和其他国家福利体系的比较，玫瑰酱选了中美医疗保险体系比较，因为他们那组五个人，三个华裔，另一个孩子是移民三代，爷爷奶奶父母都是医生。又比如暑期社会实践，我给她们联系的是去美术馆做讲解员，直接找了馆长，然后助理安排了两个艺术史博士给她们做了一周密集培训，后来玫瑰酱的美学选修课论文写了美第奇家族对文艺复兴的贡献，拿了满分，还在校刊刊出，作为素质教育的案例。所以，别瞎要求孩子，看看自己什么样，孩子什么样大概就心里有数了，可以避免很多无谓的焦虑。
&#13;
转发区精彩至极https://www.douban.com/people/asurasha/status/2686779418/?tab=reshare#sep</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>抱脸虫: </b><br>
<span>好好看看自己的水准，孩子的起点就是父母</span><br>
<span>好好看看自己的水准，孩子的起点就是父母。现实很残酷，很讨打的一句实话是，要想孩子不受罪，要么家里特有背景，要么砸钱。说实话，玫瑰酱读幼儿园大班的时候跟我回国的，然后小学就让我后悔回国了，太势利太不尊重孩子的独立人格了(还是特别选过的市重点双语小学)，在知道我家的家庭背景前后，班主任的态度判若两人……从此以后我对她的要求就是pass就够了。然后为了她免受应试教育之苦，果断卖了郊区两套100多平的房子，买了市区一个70多平的老破小三学区房。然后觉得她可以独立生活了就赶紧送去美东白人占90%的老牌名校了。学费生活费比同地区学校贵一倍，但，值得，因为她的同学都是花街投资人，律师，医生，科学家，共和党骨干，州议员以及其他国家精英阶层的孩子们，最近的小组作业题目是美国和其他国家福利体系的比较，玫瑰酱选了中美医疗保险体系比较，因为他们那组五个人，三个华裔，另一个孩子是移民三代，爷爷奶奶父母都是医生。又比如暑期社会实践，我给她们联系的是去美术馆做讲解员，直接找了馆长，然后助理安排了两个艺术史博士给她们做了一周密集培训，后来玫瑰酱的美学选修课论文写了美第奇家族对文艺复兴的贡献，拿了满分，还在校刊刊出，作为素质教育的案例。所以，别瞎要求孩子，看看自己什么样，孩子什么样大概就心里有数了，可以避免很多无谓的焦虑。</span><br>
<span>转发区精彩至极https://www.douban.com/people/asurasha/status/2686779418/?tab=reshare#sep</span><br>
</p><p><b>碳酸锂缓释片: </b><br>
<span>转发精彩你倒是复制几条啊，话说豆瓣风向是这样我真没想到</span><br>
<span>婆罗门的生活就是这样朴实枯燥。21世纪需要一位悉达多，领导吠舍和首陀罗，打破阶级歧视。 </span><br>
<span>《感动世界！中国孕妇在坐往美国的飞机上遭遇临产却死死咬牙不生，直到等飞过边界线进入美国国土后才松口生下宝宝！》 </span><br>
<span>“白人占90%的老牌名校”，“共和党骨干”…… Oh look, a self-hating Chinese American who has internalized the racism. </span><br>
<span>我建议家长多带孩子逛美术馆 就不会觉得美第奇家族 文艺复兴是多么了不起的知识点 </span><br>
<span>原po这样的精英阶层都不会正确使用标点符号，这让我难过。 </span><br>
<span>又比如友邻广播，我一般刷的时候都是用8848，食指一定戴上南非真钻，防止辐射伤手。刷广播我都叫助理准备牛奶浴，边泡澡边刷豆瓣，后来我的手登上了《自然》的封面，作为人类保养的典范。所以，别瞎要求友邻，看看自己怎么刷手机的，广播质量如何心里就有数了，可以避免很多无谓的焦虑。 </span><br>
<span>金融从业人员真的人均文盲233这种本质主义or社会达尔文主义or基因决定论or学历决定论。可能是因为这些金融精英们全身心的投入事业而无时间读书吧h青少年时期的开化与教育是非常有用的，而肉眼可见的这些无知而我自大的金融人士在青少年时期并没有接受到良好的认知教育及经历自我觉醒的过程。 </span><br>
<span>标榜自己去“美东白人占90%”的学校，然后小组里5个人3个华裔1个三代移民？敢情就一个纯种白人啊？那po主图个啥呢，得去100%纯种白人的美东贵族学校才行，死亡诗社那种的，不然对孩子不好 </span><br>
<span>刚从“人均10亿身家”，“只是一个少将”的知乎过来，这啥意思？ </span><br>
<span>啥几把玩意儿，典型东宫娘娘烙大饼 </span><br>
<span>我觉得她这样也蛮好的啦 自我感觉这么良好的活着 至少高兴啊hhhhhh </span><br>
<span>翻译一下，po主最后一句话： 都撒泡尿照照自己，种猪没找对，你抱怨什么猪崽子？！ </span><br>
<span>有内味儿了，请知乎用户不要来豆瓣试水了，回去等邀请吧。</span><br>
<span>oh 大家快来看看 一个上等人 他孩子的梦想是去（隐去具体地点）做IT 当然是个难以达到的目标 可是上等人有养育的智慧！经过不懈努力会让奇迹发生的！ </span><br>
<span>这段话缺了什么我想了一天 然后我觉得大概是缺了自报家门吧比如“我，珀琉斯之子，大英雄阿喀琉斯！”po主要是能如数家珍的列举一下自家和老公家祖上的光荣人物就更像知乎了(*＞◡❛) </span><br>
<span>话说 “美第奇家族对文艺复兴的贡献”不是一篇归纳总结么……额 报菜名那种 </span><br>
<span>我还在教育界呆着的原因之一是希望以后教育出的学生不要拥有着很多资源并大言不惭地说出这样的话。 </span><br>
<span>撇开别的不谈，我倒是觉得她的生活状态蛮好的，显然她对自己很满意，不仅满意，而且得意，也字里行间透露着“你们都来看我，我好厉害好聪明”的自夸，她惯于鄙夷，乐于倾轧，这样的人活到死都很“有活头”。不像我，不爱抓紧不爱爬，躺着飘着就死了。</span><br>
<span>这位的言论表现出相当典型的原子化家庭特征。夫妻加独子，不属于任何共同体，在世上生存如同裸奔，唯有托庇于西方文明秩序。其安全感只能来自于：（1）装逼；（2）对西方价值阶梯的下等人想象（即皇上用金锄头锄地）。他们名义上是中产阶级，但实际上是无产阶级，最终难逃灭绝。 </span><br>
<span>最大的悖论在于，她在评论里认为解决教育焦虑的方法多式多样，但在她写的那几段话中明显只有一个出路——钱。如此单一的评论标准，只会增加他人的焦虑，而自己得到了轻松，毕竟就钱而言，她已经跑赢全国99%的父母了。所以不要跟着她的思路走，或者说不要跟有钱且傲慢的精英的想法走。 </span><br>
<span>想起来我一个研究生同学，家里在国内混的蛮不错的。我们毕业的时候每叫一个人名字下面亲友团就带着欢呼一下，结果她尊贵的妈坐在观众席上问我们：“为什么要欢呼？你们又不是耶鲁毕业的，有资格吗？” 特想说那阿姨您看着不爽自己捐个排名吧... </span><br>
<span>这几年去医院看望那些被疾病而耽误学习的孩子，给他们上课，这些孩子的生命都不知道何时会走到尽头，连课都还没上。如果您家孩子未来真的成为了社会精英，我希望她依然善良正直，而且能回国来帮助中国解决这些您当初远走异国所看不惯的那些问题。 </span><br>
</p><p><b>Thermo: </b><br>
<span>s1在互联网排泄物歧视链上可能是第二层的。</span><br>
</p><p><b>vampiar: </b><br>
<span>汝南周公子？</span><br>
</p><p><b>z178714831: </b><br>
<span>这几天s1开始轮豆瓣了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ESAKA!: </b><br>
<span> 本帖最后由 ESAKA! 于 2020-1-4 15:40 编辑 </span><br>
<span>有啥呢，不就是一个自我感觉良好，只有50分却试图秀出100分优越的吗？怎么一群豆瓣用户跟没见过装逼犯一样开始被trigger了？⑧是我说，这种选手的纯度都能让豆瓣用户重度过敏，那豆瓣用户们见识到米国人吹牛逼不得当场自废双目？见过装逼犯的数量质量都不够也是没见识的一种，一个想法，不一定对</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>傻逼</span><br>
<span>就他这德行还不势力</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>SGM: </b><br>
<span>道理是没错的，只是不会说话看得人恶心而已</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1907543[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
