<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>初三女孩中考前被父亲杀害#：长期遭家暴 被催去打工</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>初三女孩中考前被父亲杀害#：长期遭家暴 被催去打工</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:31:09 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>初三女孩中考前被父亲杀害#：长期遭家暴 被催去打工[250-300]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1842067-1-1.html</link>
      <description>初三女孩中考前被父亲杀害#：长期遭家暴 被催去打工&#13;
 本帖最后由 cjxph 于 2019-6-25 09:47 编辑 

【#初三女孩中考前被父亲杀害#：长期遭家暴 被催去打工】6月7日，山东的初三女孩杨瑞立在家中被父亲杨爱静杀害。她的母亲李美芝说，在遇害之前，这个16岁的女孩因为遭遇父亲的家暴，已经一个多月没有回过家了。李美芝认为杨爱静“重男轻女”，宠小儿子，却不愿女儿继续念书，催女儿出去打工：如果供女儿读书，就没钱给儿子娶媳妇、买房买车。今年4月18日，杨瑞立曾向学校和相关部门写过一封《求助信》，表示：“因为我父亲重男轻女和家暴的影响，已严重危害到了我的人身安全和学习生活，造成我的严重不适。” 
&#13;
6月7日，初三女孩杨瑞立在家中遇害，杀人嫌犯是她41岁的父亲杨爱静。杨瑞立死后，在坊间的传闻中，她被描述成一个“极度叛逆”的女孩，而她的父亲则是在“极度愤怒”下行凶。
&#13;
这是杨瑞立身边人所不能接受的说法，她的母亲李美芝（化名）说，在遇害之前，这个16岁的女孩因为遭遇父亲的家暴，已经一个多月没有回过家了。一位曾介入调解的学校老师则说，从情商智商到对社会的认知上，这对父女有着太大的差距。
&#13;
杨爱静和李美芝的婚姻从一开始就伴随着争吵与家暴，杨瑞立降生后也被卷入了家庭矛盾的漩涡，父亲对她动手的理由多是因为琐事，“重男轻女”的思想也笼罩着女孩的前程。
&#13;
李美芝本有机会逃离这段婚姻，但迫于丈夫的强势，以及对儿女的顾及，她又选择了回头。杨瑞立也发出过求助，学校、街道以及公安机关，都曾介入矛盾的调解，但在职权范围内的努力过后，收效甚微。
&#13;
当各方援助远离这个充斥着纷争与暴力的家庭后，一段家暴史，以一场命案作为了终结。https://r.sinaimg.cn/large/article/a5199bb883b14fbb48879e5be6d74771杨瑞立生前的照片
&#13;
回家
&#13;
端午节当天，山东滨州阳信县，在姥姥家吃过早饭，初三女生杨瑞立带着弟弟小涛（化名）回到十公里外翟家村的家中。村里的监控视频显示，他们在上午10点26分进了家门。
&#13;
这是4月26日杨瑞立和父亲发生争吵后，第一次回家。过去的一个多月里，她和母亲李美芝以及弟弟，都躲在姥姥家生活。前几天，李美芝多次接到丈夫杨爱静打来的电话，“他一直说自己在滨州干活”，想着他一时不会赶回来，李美芝让女儿回家帮儿子把课本拿回来。
&#13;
李美芝告诉深一度记者，事后，儿子小涛向她回忆了这次“致命的回家”中所发生的一切。
&#13;
刚到家时，因为门锁着，小涛给父亲打电话询问了钥匙的位置，之后姐弟俩并没有着急找书本，“桌上有吃的，他们就看起了电视。”李美芝说。
&#13;
不一会儿，杨爱静赶回家中，杨瑞立急忙去房间帮弟弟找书。杨爱静对女儿说，“你把你妈给我叫回来”，杨瑞立回道：“你们大人的事我管不了，你叫我妈回来，还是打她。”
&#13;
根据小涛的回忆，之后杨爱静情绪更加激动，指责因为女儿杨瑞立的出走，导致了妻子也不回来。两人越吵越厉害，杨爱静去旁边房间拿了把刀进屋。
&#13;
儿子小涛被关在门外，他听到父亲问姐姐“服不服”，姐姐回答“服”，后来就没了声响。之后，杨爱静一个人从房间里走了出来，小涛透过门缝看见，姐姐杨瑞立已经倒在了地上。
&#13;
当日11点多，李美芝曾接到女儿手机打来的电话，接通后却没有一点声音。李美芝担心女儿出事，拨打了报警电话，并在微信上给女儿留言，让她告诉丈夫“算卦的说是离不了婚，不要闹了”。
&#13;
李美芝称，民警赶到现场时，家里大门紧锁，里边没有任何声音。收到警方回复后，李美芝仍然不放心，又联系村长等人去家中查看，也没见到人影。在等了半个小时后，一直未和孩子取得联系，李美芝和母亲亲自赶往了派出所。
&#13;
下午两点多，李美芝赶到派出所，同时，她接到了丈夫打来的电话，“小丽丽（杨瑞立小名）死了，你知道不知道？”
&#13;
下午2点40左右，邻居窦大叔看到李美芝和几辆警车来到杨家门口。砸开门以后，李美芝看见了躺在地上的杨瑞立，“侧着身，地上都是血。”
&#13;
村里的监控显示，事发当日11点10分左右，杨爱静带着儿子小涛逃出村子。深一度记者从当地公安部门了解到：6月7日，阳信县公安局接群众报警称金阳街道办事处翟家村杨某静将其女儿杨某立（16岁）杀死于家中，警方最终在庆云县前段村附近将杨某静抓获。因为当时杨某静自称服用“老鼠药”，并开始呕吐，民警立即将其送医救治，经抢救已无生命危险。经讯问，杨某静对其杀害其女儿的犯罪事实供认不讳，案件正在进一步侦办中。
&#13;
6月9日，杨家大嫂刘梅转述（化名）去过殡仪馆亲人的说法，杨瑞立的遗体除了胸部有两处刀伤，腹部和胳膊也各有一处刀伤，“这是人干的事吗？”https://r.sinaimg.cn/large/article/edfaefc3af0dac0ac01f1c088b5c29c9李美芝生前给女儿微信最后的留言
&#13;
婚姻
&#13;
2003年，正月初五，杨爱静和李美芝结婚。婚后不久，便发生了第一次家暴。李美芝回忆，当天，同事来家里帮忙施肥，看着大家干活太忙乱，自己问了几句，招来了杨爱静的责骂。“刚进家门，他就拿扫帚打我，同事们帮着拉架”。
&#13;
被打后，李美芝回娘家去了。杨爱静当晚和村里人一块儿去接妻子，待至深夜也不愿意走。第二天，杨再次上门，李美芝回忆，“刚说几句就拿出刀子，逼我回去，我妈吓得出门喊‘救命’”。
&#13;
后经人劝说，加上怀有身孕，李美芝回到了杨爱静身边。但是，“家暴、争吵、出走”这样的循环，依然在这个家庭不断上演。
&#13;
2009年8月，亲戚结婚时，李美芝向丈夫要钱买衣服、烫头发，杨爱静和她吵起来，也不让多上礼钱。后来又因为包子做咸了，引来杨爱静的责骂，李美芝将包子扔到杨的身上，“他就用拖把打我，还扇我脑袋，打得我身上青一块儿紫一块儿”。
&#13;
李美芝再次回娘家，并起诉离婚，杨爱静同意了。李美芝回忆，离婚的四个月里，杨“像上班一样”，除了吃饭，每天都会到门口守着，还会拿着硫酸拦路堵她，拍下视频，“如果不复婚，就曝光，还要用硫酸泼我”。软硬兼施，杨爱静也承诺改正，“又下跪又磕头”，加上同学劝说，李美芝复婚回了家。回家第一晚，杨爱静喝醉了，“他拿出百草枯让我喝。”李美芝说。
&#13;
村中邻居对杨爱静的印象是老实、内向，见人不爱说话，也没什么朋友。邻居们总能听到杨家屋里传出的争吵声，刚开始，邻居们经常劝架，后来就不愿意多管了。邻居窦大叔觉得，杨爱静“听不出好坏话，你对他好，他也会把人想歪了”。翟家村村长也称，“平时挺老实，但稍微对不住他一点，就不行，很多人就不愿意和他多接触”。
&#13;
在大嫂刘梅看来，杨爱静并不像村民口中说的那么“老实”，“他是窝里横，可能是因为父母比较溺爱，哥哥嫂子也都很疼他”。刘梅听说，杨爱静17岁被父母管教时，就敢对父亲动手，后来因为争夺房产，还掐过三嫂的脖子。
&#13;
李美芝将她与杨爱静婚姻的存续归因于女儿和儿子的先后降生。但自儿时，杨瑞立便被卷入了家庭矛盾的漩涡。
&#13;
在多位老师眼中，杨瑞立一直是个品学兼优的孩子，“很尊重纪律，刻苦学习”，村里一位和杨瑞立相熟的同学则说，她很少和同学有冲突，但性格并不特别开朗。
&#13;
李美芝回忆，女儿年纪较小时，每次丈夫打自己，杨瑞立害怕地拉着喊“爸爸，别打了”，后来女儿大了，会站出来保护自己。
&#13;
逐渐，杨瑞立也成了家暴的对象，“不去走亲戚、看手机不刷碗、不去洗澡，都可能打她，还拿出老鼠药，说不愿意过就散伙”，李美芝说，因为被扇脑袋，女儿总说头疼。丈夫打女儿，李美芝过去拉架，也连带着被打，杨爱静边打边摔东西，家里的杯碗没有一个成双成对的。
&#13;
在李美芝看来，杨爱静“重男轻女”，家人一块儿出去，他总是给小儿子买东西，各种宠着；“我女儿一米六八的个子，学习也挺好”，但丈夫是“老思想”，不愿女儿继续念书。最近一两年，每次杨瑞立回家，杨爱静都会看求职类节目，说“念书没用”。放假了，他不顾女儿“学习紧张”的解释，催着她出去打工。
&#13;
杨爱静在外做建筑保温，一天收入几百元，妻子每月也有3千元工资，但他感觉压力大，经常念叨，“女儿念书没用、白养”，如果供了女儿读书，以后怎么给儿子娶媳妇、买房、买车。李美芝记得，女儿曾对杨爱静说：“爸爸，你别这个老思想，我比弟弟大那么多，我念好书了，还可以帮你嘛”。
&#13;
杨瑞立曾在一封给学校和相关部门的《求助信》中写道：2015年大年三十，无意聊起自己今后的职业，我本是满怀憧憬，爸爸却说，“一个女孩子不用在外面花那闲钱”，带着这份不甘心呛了他几句，他直接给了我两个耳光。
&#13;
2019年，杨家父女的关系越来越紧张，从屋里吵到屋外。最后几个月，邻居至少见证了两次较大的争吵，4月26日那次还报了警。自此，杨瑞立周末不愿回家，李美芝说，女儿被打得害怕了，曾对自己说：“我怕回家，不回家又不行”。https://r.sinaimg.cn/large/article/e669b244f1f535accd537d8338c087e2杨爱静撕碎的结婚证
&#13;
离与合
&#13;
2003年，第一次因家暴离家时，李美芝的父母和几位叔叔都不愿她再回去。杨家父母和大哥大嫂三番四次去李家求情，李美芝心软了，“我大哥大嫂特别好，看他们面子我才回去的。”她偷偷溜了回去，为此父亲很生气。
&#13;
2009年，杨家大嫂刘梅曾见到李美芝腿一瘸一拐的。当年二人决定离婚时，刘梅不愿意再管了，但后来因为被信任的缘故，她还是介入了杨家父女间的矛盾调解。
&#13;
2019年3月24日，杨爱静和女儿争吵后又动了手，下午3点多，杨瑞立一度离家出走。接连发生冲突，李美芝给家住一百公里外的刘梅打电话求助，此前李美芝曾尝试给女儿租房未果，所以希望把孩子送到她身边来。刘梅回忆，见面后李美芝向自己下跪求助，杨瑞立也哭着要到外地读书。
&#13;
当天，刘梅和儿子带着杨瑞立剪了头发、吃了饭，之后陪她一起回了家。据刘梅称，见女儿回来了，杨爱静冲着她又吵又骂，杨瑞立坐在沙发上一声不吭，刘梅的儿子看不下去了，忍不住和叔叔发生了冲突，杨爱静抓起了水果刀，所幸被其他人拉开了。
&#13;
刘梅尝试和杨爱静沟通，表示自己愿意负担杨瑞立的生活费，建议让孩子住校，杨爱静不同意。
&#13;
那次沟通后，靠谎称杨瑞立去了同学家，刘梅勉强将她接回家里住了两天，杨爱静因此又和妻子发生了争吵。“他还去学校找老师，威胁说要跳楼。”李美芝说，之后的那周，她因为害怕丈夫闹下去，不敢再让女儿被接走，杨瑞立很失望，对着电话喊：“你太愚蠢、无能了，保护不了我”。https://r.sinaimg.cn/large/article/a2b47adf50e22710f0d8622d75789974杨瑞立生前写下的求助信
&#13;
援助
&#13;
2019年春节后，班主任老师也发现了杨瑞立的异常。她从之前的学校十几名退步到四十几名，老师曾找她谈话，“头发也不洗，目光很呆滞”。
&#13;
得知她与父亲的矛盾，班主任曾提醒杨瑞立，让她“学聪明点儿”，平时多做点家务，不要和爸爸正面冲突，“真发生矛盾了，你不吭声，可以躲避下”。
&#13;
杨瑞立主动找给她上过《道德与法治》课的张老师，讲述自己的处境。张老师回忆，杨瑞立除了说学习上的困难，更多还是讲述家庭的问题，“一是他爸爸重男轻女，另一个就是家庭暴力”。
&#13;
张老师给她进行心理疏导，希望她强大自己的内心、寻找自己的快乐，并且能自信起来。为给杨瑞立鼓劲，张老师见面时总会和她击掌，杨瑞立的精神状态似乎有所恢复，“慢慢地孩子有了笑模样，并且感觉（自己中考）绝对没问题”。
&#13;
在2019年上半年，杨家的矛盾接近爆发的顶点时，曾有多个部门介入调解。
&#13;
4月18日，杨瑞立给学校和相关部门写下一封《求助信》。信中她表示：因为我父亲重男轻女和家暴的影响，已严重危害到了我的人身安全和学习生活，造成我的严重不适。
&#13;
张老师说，他还联系过李美芝和刘梅，希望她们能给孩子创造一个安全的环境。因为介入杨家矛盾，杨爱静曾找到学校大闹，张老师见到了杨瑞立的父母，仅有的一次接触，他看到了杨家父女的落差，“在文化知识，对生活的态度，对未来前途的信心上，他们的差距太大了”。
&#13;
李美芝当时也向老师们讲述自家情况，张老师坦言，学校没办法帮其彻底解决家庭矛盾，但希望她能勇敢起来。
&#13;
张老师说，在学校的职责范围内，为了杨瑞立的安全，他们制定了详实的、仔细的流程，老师们协调杨瑞立在校住宿，安排了她喜欢的室友。有一段时间，杨爱静总会在学校门口徘徊，值班老师都会重点盯守，避免发生可能的意外。”
&#13;
杨瑞立和刘梅去所属街道办事处申请司法调解，一名调解员和一名律师赴村中调解，并将调解结果反馈给刘梅：杨爱静不同意孩子到她身边来，但表态说，会供孩子上完高中，“18岁之后，不一定有能力供她上大学”。
&#13;
刘梅就此决定不再介入杨家的纷争，她也有自己的担心，“杨爱静说过，等我儿子结婚时，就去闹，不让我家好过”。
&#13;
在张老师看来，这次司法调解看似是成功了，但其实是在纸里包火，又回到了原点，“一次调解不可能解决根深蒂固的家庭矛盾、家庭认知、社会认知”。
&#13;
李美芝记得，司法调解之后的4月底，杨瑞立回家过周末，父女二人再次发生争吵。视频中，女儿情绪激动的说：“你不招惹我不行吗？你没虐待孩子，你没打孩子”，李美芝在旁边劝着，杨瑞立对她说：“别折磨我了，我快被他逼疯了”。
&#13;
视频里，相较于女儿的激动，父亲杨爱静显得很平静，语气也很无奈，杨爱静认为是刘梅挑拨女儿和自己的关系，“你有本事你报警，让外人这么折腾我”。之后，杨爱静将视频发到女儿班级群中。
&#13;
李美芝说，视频只是一个片段，后来，丈夫打碎桌子，摔碎了女儿的手机，动手打了她。杨瑞立报了警，并给班主任打了电话，在一段当时的电话录音里，杨瑞立说：“就是太僵了，他要不进局子里，我没法过”。
&#13;
当晚近10点，警察调解过后，一名邻居看见杨瑞立骑车离开了家，她从那晚开始住到了姥姥家。李美芝说，5月初，因为女儿离家，杨爱静又打了自己，“掐我脖子，怕我离婚，把结婚证找出来撕碎了”。
&#13;
李美芝的母亲为此赶了过来，一位村干部证实，因为自己和杨爱静父亲关系较好，当天也参与了调解。“我不想看他走歪路，可杨爱静说我向着他媳妇”。
&#13;
李美芝回忆，最后母亲报了警，才把她接走。几个到场民警找杨爱静谈了话，但无法采取进一步措施，“说我们是夫妻两个闹矛盾，没打出伤来，也没办法逮他”。
&#13;
5月10日，杨爱静打碎窗户，闯入岳母家。李美芝再次报警，“警察让我注意安全”，她躲在家中，不敢再上班。一个月里，有人见到杨爱静经常在附近徘徊，还多次去学校找女儿，但被门卫拦下。
&#13;
5月19日，总是扬言“喝药”的杨爱静真的喝药自杀了，他跑到多年不来往的三哥家托付后事，被送医治疗。杨瑞立和母亲去医院探望，杨爱静认错请求她们回家，但遭到拒绝，李美芝已经下决心离婚。
&#13;
出院后，杨爱静曾去很少来往的堂叔家借摩托，堂叔告诉深一度记者，在谈及家事时，杨爱静认为，是女儿在撺掇着妻子和他离婚。https://r.sinaimg.cn/large/article/9d4b4fb7ac8a64658d5e72ecf17d676b杨瑞立被父亲摔碎的手机
&#13;
污名
&#13;
6月7日，命案发生后，那段拍摄于四月底的吵架视频，在网上广为流传，并一度被解释为“爸爸在愤怒中，将极度叛逆的女儿杀了”。
&#13;
杨爱静被捕后，被送往阳信中医院就医，6月19日上午，深一度去医院探访，在杨爱静曾住过的病房，患者间也传着这种说法。“女孩不是一个简单人”，哪有父亲会杀孩子的。
&#13;
对于视频给孩子带来的负面评价，李美芝和刘梅很生气。李美芝表示，“他对着孩子拍，自己只拣着好听的说，不发火，事实并不是视频里那个样子，太会伪装了”，刘梅也认为，杨爱静录视频是在“故意败坏”女儿，“最后那段时间里，孩子吓得就像个小猫似的”。
&#13;
张老师同样无法接受人们对视频的评价，“当一个非常优秀的孩子见到自己是这种家庭，她绝望不绝望？当各方都退场了，再没有救助了，在绝望的情况下，爸爸要扼杀自己的前途，那是叛逆吗？为什么不把它当成是对自己命运的一种挣扎？”
&#13;
在那封《求助信》中，杨瑞立曾表示，希望学校和社会能给自己创造一个良好的学习和生活环境，她依然想住到刘梅家里。“我愿意接受我大伯一家的帮助，请社会力量和政府力量救救我和我的妈妈”。
&#13;
得知杨瑞立去世的消息后，张老师连续两天没睡好觉，他不止一次地设想，假如当时刘梅能顺利的接走杨瑞立，也许悲剧就不会发生。“她还是个未成年的孩子，太无辜、太弱势了”。
&#13;
如今，李美芝和儿子一直住娘家居住，一个多月没上班的她没有任何收入，她甚至为寄存女儿遗体的费用发愁，“每天几百元的费用，俺又没有钱”。刘梅曾硬着头皮去李美芝家探望老人，留下了一千块钱，“第一次离婚是我劝回来的，有一种把人家孩子推到火坑的感觉”。
&#13;
有村民在医院曾见过杨爱静，杨爱静让其告诉家人帮自己请律师。6月19日，深一度探访时，杨爱静已被转入普通病房，戴着**脚镣，三名民警负责看护，一名民警称，将会依据医生的诊断和治疗，对其采取下一步措施。
&#13;
杨爱静的三哥表示，两家不和，早已不来往，只听过两人闹离婚，“现在出了这个事，咱不了解，也不好说”。在杨家，只有大哥、二哥一直为弟弟的事操心。村里有人问李美芝，能否原谅杨爱静，她回道：“我恨他，让他给孩子偿命”。
&#13;
据李美芝讲，5月初，杨爱静曾找到杨瑞立，像当初乞求自己时那样，他也给女儿下跪磕头，希望她能回家。但杨瑞立仍然支持父母离婚，她曾对母亲说：“你太软弱了，太糊涂了，他打哭了你再哄笑了你，把你当奴隶，你比奴隶还奴隶。”
&#13;
6月7日遇害时，杨瑞立还有3天就将参加中考。她已经为即将到来的假期做好了打算，她一直想要去办张健身卡，母亲帮她找到了一份在商店卖货的兼职，正好可以攒下钱。​​​太惨了，为人父之后真是看不得这些东西</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>少凤年_jin: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 18:27</span><br>
<span>我首先想到的是生命，你们首先想到的是反体制。</span><br>
<span>这就是差别。</span><br>
<span>我们想的是这个社会还能做些什么拯救其他潜在的受害者。</span><br>
<span>你想的是这个受害者还有什么做得不好，要是其他受害者学着点就死不了。</span><br>
<span>这不就是受害者有罪论吗？</span><br>
</p><p><b>saintsun7722: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 18:32</span><br>
<span>所以啊，我一切的目的就是通过案例分析来教育活着的孩子如何避免风险啊？</span><br>
<span>死者已故，然后还被人说必死， ...</span><br>
<span>你的问题是怂入骨髓了，以至于看什么问题都以为“怂”是最有效的解决办法。</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span>黑爪爪 发表于 2019-6-25 09:58</span><br>
<span>这还是警察和社会调解了N次？</span><br>
<span>调解的目的，就是把施暴者和被害者再塞回一个屋檐下 ...</span><br>
<span>这还真是目的错了,越折腾越骗来原来需求的典型...;</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span>女孩已经足够努力,可以领取自己幸福程度的努力了;</span><br>
<span>可是世界不讲道理,还直接耍赖了....;</span><br>
<span>给点机会行不行?</span><br>
</p><p><b>colohot: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 16:47</span><br>
<span>我跟在你们后面骂人渣的意义在哪里？对面对类似危险的活着的人有什么意义？</span><br>
<span>要你这种说法，还搞什么案件 ...</span><br>
<span>问题是你给出的“解决办法”即不普世也不实用。如果说在街上看到疯子砍人，你对小孩说要快跑，这才叫“避险”。</span><br>
<span>但文中的那个女孩情况和这一样吗，你说她错在“一步步”激怒对方，正常生活中你上个网都要伐异党同，把人一个个喷回去，你却要求一个受了十几年苦的小女孩在和父亲的争吵中保持冷静？不能“激怒”对方？什么才是“激怒”，提高声调算吗，有理有据的劝导算吗，心平气和的反对算吗，你根本拿不出一个度量的标准。</span><br>
<span>一直强调众人皆醉我独醒，别人都是在发泄，自己才是想救人于水火的带善人。真正能避免类似情况的是暴力机关的介入，是社会的关注，而不是对受害人在这种数不清的小问题上的苛责，今天她要是没有“吵架”而活了下来，明天就可能因为参加中考而被她爸杀死。</span><br>
<span>“她被杀是因为不知好歹激怒了她爸”这种观点是多可笑，举个栗子：</span><br>
<span>今天我在论坛上看到巨魔BB，心情不好，居然还杠我，你再杠我就顺着网线去砍你哦</span><br>
<span>你继续杠→没看到我在生气吗，虽然砍人不对，但是你不应该“激怒”我的，你本来乖乖闭嘴就可以避免学姐的。</span><br>
<span>不杠了→那就收起你那套“避险”理论安静如鸡。</span><br>
<span>觉得这套逻辑好笑吗，谁会因为网友一句话顺网线复仇？那谁TM又会知道吵两句就会被生父拿刀砍死啊？！</span><br>
</p><p><b>zzzdc: </b><br>
<span>这狗x玩意</span><br>
<span>女孩子当初跑掉 现在也不会那么凄惨</span><br>
</p><p><b>路西恩: </b><br>
<span>飞裤头里 发表于 2019-06-25 09:50:16</span><br>
<span>一个清朝的父亲生了一个21世纪的女儿，会有什么结果可想而知清朝的父亲还知道把女儿养大然后卖出去收回成本，好歹不会害命。</span><br>
<span>这边是直接弄死，简直丧心病狂。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>路西恩: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-06-25 10:16:36</span><br>
<span>所以说遇上垃圾人真的是没有办法了，从跟这种人渣结婚起就是死路一条，不是什么自立自强能解决问题的，你 ...如果是男的还能举铁练肉反杀，女的基本刚不过</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>路西恩: </b><br>
<span>窗外飞雪 发表于 2019-06-25 11:29:07</span><br>
<span>你是不是瞎了，小女孩能做的都做了，她要怎么逃，逃到外面也都是被送回禽兽身边，周围人都不会收留她，她 ...这位估计以为地球围着自己转，遇到困难嚎一嗓子就有政府权威人士来帮自己解决呢！</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>路西恩: </b><br>
<span>暗月杀人兔 发表于 2019-06-25 13:08:01</span><br>
<span>行了吧闭上嘴没人会把你当傻逼我已经觉得这货是个臭傻逼了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Miyalla: </b><br>
<span>说到和稀泥，说一个我自己的故事吧</span><br>
<span>前阵子有段时间感觉自己被欺凌了，被人询问情况，就大概说了一下，并千叮咛万嘱咐不能和欺凌我的人说</span><br>
<span>但是和稀泥发生了中间人认为是没有沟通的问题，于是对欺凌我的人说我不懂事，多谅解，于是欺凌我的人知道我把当时的状况和别人说了，并自认为我不友善＋让他们丢面子了</span><br>
<span>于是，迎接我的是各种幼稚而变本加厉的欺凌手段</span><br>
<span>我甚至不理解:</span><br>
<span>①为什么这个世界上有人会认为他们做的事不重要，他们做的事被别人知道了才重要</span><br>
<span>②和稀泥的人从来只会站在自己角度上想这样是为对方好，从来不会深想可能招致的后果感情后果不是他们担对吧</span><br>
</p><p><b>Nosta: </b><br>
<span>不敢看文章…太惨了…</span><br>
<span>我前面在想，这女孩子死了，之前和稀泥的那些警察、居委会的、学校的大人，会不会愧疚会不会自责，会不会觉得是自己的害死了孩子。</span><br>
<span>然后看到了楼里的巨魔=_= 好吧，感觉这个巨魔向我完美演绎了一个和稀泥加害者的内心自我开脱。都是被害人不肯忍气吞声，被骂了为什么要激化矛盾，被不让上学为什么要反抗，看到妈妈每天被打被家暴为什么要出头，为什么要群求社会帮助去激怒他爸。反正不是和稀泥的人的错，反正不是社会的错对吧？</span><br>
</p><p><b>宅闻天下: </b><br>
<span>希望这人能判死</span><br>
<span>不过见过多起打死孩子只判几年的案子了</span><br>
</p><p><b>马僧虔: </b><br>
<span>Nosta 发表于 2019-6-26 01:49</span><br>
<span>不敢看文章…太惨了…</span><br>
<span>我前面在想，这女孩子死了，之前和稀泥的那些警察、居委会的、学校的大人，会不会愧 ...</span><br>
<span>当问题无法被解决(？)的时候，嚷着解决问题的人就变成了问题。</span><br>
</p><p><b>鹰乃巢禊: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-06-25 11:02:20</span><br>
<span>她爸不死就无解，非要指条明路的话，当妈的一早把当爸的杀了然后哭诉家暴博取同情或许有点可行性，可是普 ...她妈杀她爸，判的绝对比她爸杀她重</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>鹰乃巢禊: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-06-25 18:32:05</span><br>
<span>所以啊，我一切的目的就是通过案例分析来教育活着的孩子如何避免风险啊？</span><br>
<span>死者已故，然后还被人说必死， ...教育你的孩子如何避免被你杀死的风险？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>大气水平运动: </b><br>
<span>这个叫hjj的超级无敌臭傻逼怎么能跳9页的</span><br>
</p><p><b>鹰乃巢禊: </b><br>
<span>尼曼兔 发表于 2019-06-25 18:36:21</span><br>
<span>我等着这位写小说补全新闻呢虽然我觉得这个不是完全死局，但是突破办法是从更黑暗的拐卖或者见异地网友被骗 ...去打工然后跳楼自杀的例子也不是没有</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>鹰乃巢禊: </b><br>
<span>最粉刺的是，她妈在她死之后（不知道她死了）给她发信息说“算命的说了，这婚离不了”</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ayouayou: </b><br>
<span>我的老天爷手机端怎么屏蔽啊！看了这个新闻已经够掉san了，评论还被家暴眷族以一己之力占领。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>jasonhyl11: </b><br>
<span>你们真是够闲的，一人一个举报就完事了，净化外野人人有责</span><br>
</p><p><b>突发性哮喘病患: </b><br>
<span>女版燕条巴？</span><br>
</p><p><b>hujingjing: </b><br>
<span>哎，年纪大了看不得这样的新闻，太难受了，出生就是这种扭曲的家庭，常年和母亲被杀人犯暴力对待，这孩子真的做的挺好的了，一个未成年人，在家里也和杀人犯周旋，把家暴本质看的挺透彻的，学校和老师也算尽责，但是母亲真的太软弱了，就真的舍得让女儿陪这个暴力狂，自己带着小儿子跑躲娘家，说起来也是没钱穷的错，冲突最激烈的一周，女儿都对母亲失望了，不敢接自己走，想必她也有点绝望，然后调解也是又和了一把稀泥，最恶心的还是这狗日的杀人犯还挺有心计，各种缓兵之计，各种赌咒发誓，冲突激烈起来有人调解，还会污名化女儿，挺会演戏的</span><br>
<span>不过我感觉，这要不是有女儿在杀人犯身边呆着，时常承受这杀人犯的怒火和辱骂，还维系着杀人犯的些许的所有物还没有跑光的感觉，这杀人犯说不定早就冲去岳母家杀全家了，可以说某种意义这女儿上真的双重绝望，一边是不讲道理的暴力辱骂爹，一边是保护不了她的母亲，课本教的警察政府也来一下就走了，这种所谓调解，没有暴力手段支持，暂时平静只会激起更大的报复，那封求救信真的字字血泪，哎，每次这种时候我就很愤怒，这么多人就看着这事一步步发展成这样，也觉得自己也很无力，对国内这种和稀泥传统感觉绝望</span><br>
<span>至于楼里那个傻逼hjjqjqs，我这号封就封了，我也要骂你这个傻吊狗杂种，女儿都说服了你狗日的还杠什么，要我简单说一句，万一哪天你狗日的傻逼在网上和人对喷结果遇到一个神经病网友知道你家地址上门杀了你，然后路人甲来一句，哎，主要还是因为这傻逼杠了这么多页，要是早早服软不和别人杠其实根本就不会死，真的活该，我教育你们，在网上不要和人杠，你狗日的作何感想？对了，傻逼就不要尝试回我了，我把你拉黑了</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>鹰乃巢禊 发表于 2019-6-26 02:25</span><br>
<span>她妈杀她爸，判的绝对比她爸杀她重</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>两害相权取其轻罢了，又找不到别的路走</span><br>
</p><p><b>間桐櫻: </b><br>
<span>這種悲劇以前也有發生過嗎？印像中是有的。</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 11:09</span><br>
<span>根据小涛的回忆，之后杨爱静情绪更加激动，指责因为女儿杨瑞立的出走，导致了妻子也不回来。两人越吵越厉 ...</span><br>
<span>其实你的任何分析都没有意义，因为能看你帖子的人很少，看你帖子的小孩子更少，没学会【认怂技能】的小孩看了你的帖子也不会【立马认怂】</span><br>
<span>不过我认同你的观点</span><br>
<span>很多人说一句话【没被社会操过】，意思是学校只是纯洁美丽象牙塔。学校构建的认知脱离现实，此其一</span><br>
<span>亲戚和稀泥，外人和稀泥，jc和稀泥，zf和稀泥，小孩不知道、以为伸出手就有人救援，此其二</span><br>
<span>因为对世界的认知脱离现实，积极介入父母婚姻问题，以为只要勇敢就可以改变些什么，此其三</span><br>
<span>义务教育只有九年，把高中学费当成天赋人权伸手要学费、同时又过于刚烈，此其四</span><br>
<span>其实不能说是女孩判断失误，只能说是对现实认知失调导致的必然后果。生在粪坑里，上学受教育看到更大的世界以为别人能飞她也能飞起来，却忘记脚还粘在粪坑里</span><br>
<span>小时候我也劝过父母离婚</span><br>
<span>小时候我也以为能成为带科学家迎娶白富美走上人生巅峰</span><br>
<span>现在网络发达小孩看到的幻觉就更多了</span><br>
<span>其实反抗是对的，反抗就是正义，但她父亲也在反抗她的反抗，没人能预见真会杀人</span><br>
<span>至于反家暴法和zf介入，其实我觉得没意义，社会就是金字塔，家庭也是金字塔，以前的宗族也是金字塔，而只要有金字塔就有压迫</span><br>
<span>宗族被摧毁只是大的金字塔击溃了小的金字塔，宗族的压迫其实并没有消失而只是被转移到了大金字塔之中</span><br>
<span>换句话说大社会公共秩序以前摧毁宗族、以后摧毁家庭，这只是因技术进步而导致的【金字塔之间的战争】</span><br>
<span>家庭尚可逃离，更大的秩序却无法逃离。不听话就封号删帖，google和Facebook的算法控制着我们每一个人</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>女性遇到危险如何逃生https://3g.163.com/news/article/EIHG0VCD0001899O.html?clickfrom=channel2018_news_index_newslist&ver=c#child=index&offset=271</span><br>
</p><p><b>触手酱133: </b><br>
<span>认怂就能不死的话这世界谋杀案估计能减少90%吧，毕竟怕死可是人的本能不是么</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>触手酱133 发表于 2019-6-26 19:51</span><br>
<span>认怂就能不死的话这世界谋杀案估计能减少90%吧，毕竟怕死可是人的本能不是么 ...</span><br>
<span>没有人说认怂就百分之百不死，面对持枪抢劫歹徒，你扪心自问会怎么做？</span><br>
</p><p><b>棺材叔叔: </b><br>
<span>这种人渣也是能结婚并且还有女儿的啊。。。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>セティ: </b><br>
<span>这种新闻永远只有一家之言。</span><br>
</p><p><b>redbuck: </b><br>
<span>除非设计让他去死，不然没别的办法了吧。</span><br>
<span>社会力量根本靠不住</span><br>
</p><p><b>变性中的lo娘: </b><br>
<span>暗月杀人兔 发表于 2019-6-25 17:49</span><br>
<span>总结下你的想法不就是不反抗就不会死？</span><br>
<span>需要的明明是加强政府的强制措施，不和稀泥，像美帝那样家暴直接 ...</span><br>
<span>等了这么久终于有人提美帝了，人家可以一个美分白左的帽子扣过来了，等的估计就是这一刻</span><br>
</p><p><b>凝灵: </b><br>
<span>家暴绝对不是一天两天……</span><br>
<span>未成年人保护法形同虚设</span><br>
</p><p><b>触手酱133: </b><br>
<span> 本帖最后由 触手酱133 于 2019-6-27 05:12 编辑 </span><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-26 23:36</span><br>
<span>没有人说认怂就百分之百不死，面对持枪抢劫歹徒，你扪心自问会怎么做？ ...</span><br>
<span>我会呜哇哇啊阿啊大哥您饶我一命支付宝密码告诉你，然后划完钱被一枪崩了你快醒醒在绝对力量差距任人鱼肉的情况下别人杀不杀你是别人的事跟你一点关系都没有，怂成狗别人兴致来了指不定还来个先J后杀</span><br>
</p><p><b>变性中的lo娘: </b><br>
<span>--这女孩一点安全意识都没有，都不寻求自救！</span><br>
<span>--她已经找过学校亲戚警方然而没有用</span><br>
<span>--她要是好好认怂不要和她父亲顶嘴就行了！</span><br>
<span>--女孩已经说了服了然后不说话了</span><br>
<span>--那她就是跪的方式不对！跪对了她父亲怎么可能下手呢？就算父亲下手了，她肯定不逃跑不报警就在那干站着挨刀子，还说她没责任？</span><br>
<span>--你提出的这些都没有实锤，拿脑补出的细节来证明这个初中生对被自己的神经病父亲砍死是自己的责任是不妥的。我们应该从公权力/社会/警方少和稀泥方面入手</span><br>
<span>--一群喷子！我喷女孩是有用的，你们喷警察喷社会就是美分闹事！还要围攻我？没看见我是这个帖子里唯一脑子清醒能够改善被家暴未成年人状况的聪明人？</span><br>
</p><p><b>梦游男: </b><br>
<span>蠢货生了个聪明女儿，然后成功达尔文。</span><br>
<span>可惜了女儿。</span><br>
</p><p><b>一头小毛驴: </b><br>
<span>你们为什么要和一个杠精扯上这么多呢，按照他的智商能听懂吗？举报不就完了吗</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>PancakeLB: </b><br>
<span>她什么都做了，她做到了自己能做到的一切，可她还是死了。不要这样，这太绝望了……</span><br>
</p><p><b>七堂伽蓝: </b><br>
<span>[*]我真的服了外野了，每次出现暴力刑事犯罪的新闻，讨论点都在被害者身上，还去纠结被害者的过错，我真的是服了，成年人就算了， 这还是一个陷入泥沼的可怜未成年女孩，我真的服了。泥潭不愧为冷无缺论坛，身体里流的都是冰吧。</span><br>
</p><p><b>samesame: </b><br>
<span>七堂伽蓝 发表于 2019-6-27 09:12</span><br>
<span>[*]我真的服了外野了，每次出现暴力刑事犯罪的新闻，讨论点都在被害者身上，还去纠结被害者的过错，我真的 ...</span><br>
<span>要么都是没被社会操过，要么就是被操的屁眼都外翻了</span><br>
</p><p><b>本异末同: </b><br>
<span>那段污蔑的视频在哪里可以看？</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>变性中的lo娘 发表于 2019-6-27 01:56</span><br>
<span>等了这么久终于有人提美帝了，人家可以一个美分白左的帽子扣过来了，等的估计就是这一刻 ...</span><br>
<span>一名在英国读了七年书的女孩，她经历了二年半的家暴。和其他人不太一样的地方，当自己的丈夫第一次动手的时候，她报警了，当然，报警的结果让她很是错讹，因为警察告诉他，如果要刑事拘留，那末两个人一起，因为她还手了。</span><br>
<span>于是，当下一次的家暴发生的时候，她只是用手护着自己的脑袋，她继续报警，但是警察告诉她，依然属于互殴，因为她有踢了一脚，尽管她告诉警察，那是她本能的反应，她根本不知道自己踢向哪里。</span><br>
<span>最后，她要起诉自己的丈夫，被告知，只要还有夫妻关系，法院是不会受理的，于是，她离婚了。</span><br>
<span> http://blog.sina.com.cn/s/blog_d45631e10102vsyt.html</span><br>
</p><p><b>kyo_pj: </b><br>
<span>这个女孩子真的已经做得非常好了</span><br>
<span>可惜还是未能逃脱 唉</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ASLOP: </b><br>
<span>楼里的这个sb是犯罪嫌疑人本人吗？看起来真的很偏执，像是精神有毛病一个劲自说自话，而且还觉得所有人都错自己是对的，跟那个杀女儿的有点像</span><br>
</p><p><b>变性中的lo娘: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-27 11:17</span><br>
<span>一名在英国读了七年书的女孩，她经历了二年半的家暴。和其他人不太一样的地方，当自己的丈夫第一次动手的 ...</span><br>
<span>你的逻辑又开始蹦蹦跳了？或者说其实你一直迫不及待等着发这个英国新闻？可惜再怎么样无法飞升你在这楼给受害者推责任的表演啊</span><br>
</p><p><b>DZ_小七: </b><br>
<span>泥潭用户难道真的没有下限吗？连把问题归咎于受害人的判断身上的都出来了</span><br>
</p><p><b>世浓: </b><br>
<span> 本帖最后由 世浓 于 2019-6-27 18:54 编辑 </span><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 18:03</span><br>
<span>这就是杠精了。</span><br>
<span>女孩子被杀过程是这样的吗？为什么要扯的远远的？证明这女孩必死？</span><br>
<span>家暴不反抗，让别人打上瘾了，更是死。倒不如说死的概率更大。人体可是很脆弱的。</span><br>
</p><p><b>所罗门诺夫斯基: </b><br>
<span>怪不得D总说山东淫要生儿子的观念根深蒂固，由此可见一斑</span><br>
</p><p><b>mj240608414: </b><br>
<span>由这帖子的某些恶心言论可见，为了保住自己卑微的尊严不被路人践踏，一些泥潭巨魔是真的可以歪倒事实真相，疯了一样去维护自己那错误的思想，甚至去践踏受害者的尊严，就是不敢承认自己是错的，自己就是一纯种的傻逼，泥潭外野这真tm思想有毛病，有些人是真应该拉出去被生活艹一艹才知道自己说了什么</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1842067[250-300]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>初三女孩中考前被父亲杀害#：长期遭家暴 被催去打工[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1842067-1-1.html</link>
      <description>初三女孩中考前被父亲杀害#：长期遭家暴 被催去打工&#13;
 本帖最后由 cjxph 于 2019-6-25 09:47 编辑 

【#初三女孩中考前被父亲杀害#：长期遭家暴 被催去打工】6月7日，山东的初三女孩杨瑞立在家中被父亲杨爱静杀害。她的母亲李美芝说，在遇害之前，这个16岁的女孩因为遭遇父亲的家暴，已经一个多月没有回过家了。李美芝认为杨爱静“重男轻女”，宠小儿子，却不愿女儿继续念书，催女儿出去打工：如果供女儿读书，就没钱给儿子娶媳妇、买房买车。今年4月18日，杨瑞立曾向学校和相关部门写过一封《求助信》，表示：“因为我父亲重男轻女和家暴的影响，已严重危害到了我的人身安全和学习生活，造成我的严重不适。” 
&#13;
6月7日，初三女孩杨瑞立在家中遇害，杀人嫌犯是她41岁的父亲杨爱静。杨瑞立死后，在坊间的传闻中，她被描述成一个“极度叛逆”的女孩，而她的父亲则是在“极度愤怒”下行凶。
&#13;
这是杨瑞立身边人所不能接受的说法，她的母亲李美芝（化名）说，在遇害之前，这个16岁的女孩因为遭遇父亲的家暴，已经一个多月没有回过家了。一位曾介入调解的学校老师则说，从情商智商到对社会的认知上，这对父女有着太大的差距。
&#13;
杨爱静和李美芝的婚姻从一开始就伴随着争吵与家暴，杨瑞立降生后也被卷入了家庭矛盾的漩涡，父亲对她动手的理由多是因为琐事，“重男轻女”的思想也笼罩着女孩的前程。
&#13;
李美芝本有机会逃离这段婚姻，但迫于丈夫的强势，以及对儿女的顾及，她又选择了回头。杨瑞立也发出过求助，学校、街道以及公安机关，都曾介入矛盾的调解，但在职权范围内的努力过后，收效甚微。
&#13;
当各方援助远离这个充斥着纷争与暴力的家庭后，一段家暴史，以一场命案作为了终结。https://r.sinaimg.cn/large/article/a5199bb883b14fbb48879e5be6d74771杨瑞立生前的照片
&#13;
回家
&#13;
端午节当天，山东滨州阳信县，在姥姥家吃过早饭，初三女生杨瑞立带着弟弟小涛（化名）回到十公里外翟家村的家中。村里的监控视频显示，他们在上午10点26分进了家门。
&#13;
这是4月26日杨瑞立和父亲发生争吵后，第一次回家。过去的一个多月里，她和母亲李美芝以及弟弟，都躲在姥姥家生活。前几天，李美芝多次接到丈夫杨爱静打来的电话，“他一直说自己在滨州干活”，想着他一时不会赶回来，李美芝让女儿回家帮儿子把课本拿回来。
&#13;
李美芝告诉深一度记者，事后，儿子小涛向她回忆了这次“致命的回家”中所发生的一切。
&#13;
刚到家时，因为门锁着，小涛给父亲打电话询问了钥匙的位置，之后姐弟俩并没有着急找书本，“桌上有吃的，他们就看起了电视。”李美芝说。
&#13;
不一会儿，杨爱静赶回家中，杨瑞立急忙去房间帮弟弟找书。杨爱静对女儿说，“你把你妈给我叫回来”，杨瑞立回道：“你们大人的事我管不了，你叫我妈回来，还是打她。”
&#13;
根据小涛的回忆，之后杨爱静情绪更加激动，指责因为女儿杨瑞立的出走，导致了妻子也不回来。两人越吵越厉害，杨爱静去旁边房间拿了把刀进屋。
&#13;
儿子小涛被关在门外，他听到父亲问姐姐“服不服”，姐姐回答“服”，后来就没了声响。之后，杨爱静一个人从房间里走了出来，小涛透过门缝看见，姐姐杨瑞立已经倒在了地上。
&#13;
当日11点多，李美芝曾接到女儿手机打来的电话，接通后却没有一点声音。李美芝担心女儿出事，拨打了报警电话，并在微信上给女儿留言，让她告诉丈夫“算卦的说是离不了婚，不要闹了”。
&#13;
李美芝称，民警赶到现场时，家里大门紧锁，里边没有任何声音。收到警方回复后，李美芝仍然不放心，又联系村长等人去家中查看，也没见到人影。在等了半个小时后，一直未和孩子取得联系，李美芝和母亲亲自赶往了派出所。
&#13;
下午两点多，李美芝赶到派出所，同时，她接到了丈夫打来的电话，“小丽丽（杨瑞立小名）死了，你知道不知道？”
&#13;
下午2点40左右，邻居窦大叔看到李美芝和几辆警车来到杨家门口。砸开门以后，李美芝看见了躺在地上的杨瑞立，“侧着身，地上都是血。”
&#13;
村里的监控显示，事发当日11点10分左右，杨爱静带着儿子小涛逃出村子。深一度记者从当地公安部门了解到：6月7日，阳信县公安局接群众报警称金阳街道办事处翟家村杨某静将其女儿杨某立（16岁）杀死于家中，警方最终在庆云县前段村附近将杨某静抓获。因为当时杨某静自称服用“老鼠药”，并开始呕吐，民警立即将其送医救治，经抢救已无生命危险。经讯问，杨某静对其杀害其女儿的犯罪事实供认不讳，案件正在进一步侦办中。
&#13;
6月9日，杨家大嫂刘梅转述（化名）去过殡仪馆亲人的说法，杨瑞立的遗体除了胸部有两处刀伤，腹部和胳膊也各有一处刀伤，“这是人干的事吗？”https://r.sinaimg.cn/large/article/edfaefc3af0dac0ac01f1c088b5c29c9李美芝生前给女儿微信最后的留言
&#13;
婚姻
&#13;
2003年，正月初五，杨爱静和李美芝结婚。婚后不久，便发生了第一次家暴。李美芝回忆，当天，同事来家里帮忙施肥，看着大家干活太忙乱，自己问了几句，招来了杨爱静的责骂。“刚进家门，他就拿扫帚打我，同事们帮着拉架”。
&#13;
被打后，李美芝回娘家去了。杨爱静当晚和村里人一块儿去接妻子，待至深夜也不愿意走。第二天，杨再次上门，李美芝回忆，“刚说几句就拿出刀子，逼我回去，我妈吓得出门喊‘救命’”。
&#13;
后经人劝说，加上怀有身孕，李美芝回到了杨爱静身边。但是，“家暴、争吵、出走”这样的循环，依然在这个家庭不断上演。
&#13;
2009年8月，亲戚结婚时，李美芝向丈夫要钱买衣服、烫头发，杨爱静和她吵起来，也不让多上礼钱。后来又因为包子做咸了，引来杨爱静的责骂，李美芝将包子扔到杨的身上，“他就用拖把打我，还扇我脑袋，打得我身上青一块儿紫一块儿”。
&#13;
李美芝再次回娘家，并起诉离婚，杨爱静同意了。李美芝回忆，离婚的四个月里，杨“像上班一样”，除了吃饭，每天都会到门口守着，还会拿着硫酸拦路堵她，拍下视频，“如果不复婚，就曝光，还要用硫酸泼我”。软硬兼施，杨爱静也承诺改正，“又下跪又磕头”，加上同学劝说，李美芝复婚回了家。回家第一晚，杨爱静喝醉了，“他拿出百草枯让我喝。”李美芝说。
&#13;
村中邻居对杨爱静的印象是老实、内向，见人不爱说话，也没什么朋友。邻居们总能听到杨家屋里传出的争吵声，刚开始，邻居们经常劝架，后来就不愿意多管了。邻居窦大叔觉得，杨爱静“听不出好坏话，你对他好，他也会把人想歪了”。翟家村村长也称，“平时挺老实，但稍微对不住他一点，就不行，很多人就不愿意和他多接触”。
&#13;
在大嫂刘梅看来，杨爱静并不像村民口中说的那么“老实”，“他是窝里横，可能是因为父母比较溺爱，哥哥嫂子也都很疼他”。刘梅听说，杨爱静17岁被父母管教时，就敢对父亲动手，后来因为争夺房产，还掐过三嫂的脖子。
&#13;
李美芝将她与杨爱静婚姻的存续归因于女儿和儿子的先后降生。但自儿时，杨瑞立便被卷入了家庭矛盾的漩涡。
&#13;
在多位老师眼中，杨瑞立一直是个品学兼优的孩子，“很尊重纪律，刻苦学习”，村里一位和杨瑞立相熟的同学则说，她很少和同学有冲突，但性格并不特别开朗。
&#13;
李美芝回忆，女儿年纪较小时，每次丈夫打自己，杨瑞立害怕地拉着喊“爸爸，别打了”，后来女儿大了，会站出来保护自己。
&#13;
逐渐，杨瑞立也成了家暴的对象，“不去走亲戚、看手机不刷碗、不去洗澡，都可能打她，还拿出老鼠药，说不愿意过就散伙”，李美芝说，因为被扇脑袋，女儿总说头疼。丈夫打女儿，李美芝过去拉架，也连带着被打，杨爱静边打边摔东西，家里的杯碗没有一个成双成对的。
&#13;
在李美芝看来，杨爱静“重男轻女”，家人一块儿出去，他总是给小儿子买东西，各种宠着；“我女儿一米六八的个子，学习也挺好”，但丈夫是“老思想”，不愿女儿继续念书。最近一两年，每次杨瑞立回家，杨爱静都会看求职类节目，说“念书没用”。放假了，他不顾女儿“学习紧张”的解释，催着她出去打工。
&#13;
杨爱静在外做建筑保温，一天收入几百元，妻子每月也有3千元工资，但他感觉压力大，经常念叨，“女儿念书没用、白养”，如果供了女儿读书，以后怎么给儿子娶媳妇、买房、买车。李美芝记得，女儿曾对杨爱静说：“爸爸，你别这个老思想，我比弟弟大那么多，我念好书了，还可以帮你嘛”。
&#13;
杨瑞立曾在一封给学校和相关部门的《求助信》中写道：2015年大年三十，无意聊起自己今后的职业，我本是满怀憧憬，爸爸却说，“一个女孩子不用在外面花那闲钱”，带着这份不甘心呛了他几句，他直接给了我两个耳光。
&#13;
2019年，杨家父女的关系越来越紧张，从屋里吵到屋外。最后几个月，邻居至少见证了两次较大的争吵，4月26日那次还报了警。自此，杨瑞立周末不愿回家，李美芝说，女儿被打得害怕了，曾对自己说：“我怕回家，不回家又不行”。https://r.sinaimg.cn/large/article/e669b244f1f535accd537d8338c087e2杨爱静撕碎的结婚证
&#13;
离与合
&#13;
2003年，第一次因家暴离家时，李美芝的父母和几位叔叔都不愿她再回去。杨家父母和大哥大嫂三番四次去李家求情，李美芝心软了，“我大哥大嫂特别好，看他们面子我才回去的。”她偷偷溜了回去，为此父亲很生气。
&#13;
2009年，杨家大嫂刘梅曾见到李美芝腿一瘸一拐的。当年二人决定离婚时，刘梅不愿意再管了，但后来因为被信任的缘故，她还是介入了杨家父女间的矛盾调解。
&#13;
2019年3月24日，杨爱静和女儿争吵后又动了手，下午3点多，杨瑞立一度离家出走。接连发生冲突，李美芝给家住一百公里外的刘梅打电话求助，此前李美芝曾尝试给女儿租房未果，所以希望把孩子送到她身边来。刘梅回忆，见面后李美芝向自己下跪求助，杨瑞立也哭着要到外地读书。
&#13;
当天，刘梅和儿子带着杨瑞立剪了头发、吃了饭，之后陪她一起回了家。据刘梅称，见女儿回来了，杨爱静冲着她又吵又骂，杨瑞立坐在沙发上一声不吭，刘梅的儿子看不下去了，忍不住和叔叔发生了冲突，杨爱静抓起了水果刀，所幸被其他人拉开了。
&#13;
刘梅尝试和杨爱静沟通，表示自己愿意负担杨瑞立的生活费，建议让孩子住校，杨爱静不同意。
&#13;
那次沟通后，靠谎称杨瑞立去了同学家，刘梅勉强将她接回家里住了两天，杨爱静因此又和妻子发生了争吵。“他还去学校找老师，威胁说要跳楼。”李美芝说，之后的那周，她因为害怕丈夫闹下去，不敢再让女儿被接走，杨瑞立很失望，对着电话喊：“你太愚蠢、无能了，保护不了我”。https://r.sinaimg.cn/large/article/a2b47adf50e22710f0d8622d75789974杨瑞立生前写下的求助信
&#13;
援助
&#13;
2019年春节后，班主任老师也发现了杨瑞立的异常。她从之前的学校十几名退步到四十几名，老师曾找她谈话，“头发也不洗，目光很呆滞”。
&#13;
得知她与父亲的矛盾，班主任曾提醒杨瑞立，让她“学聪明点儿”，平时多做点家务，不要和爸爸正面冲突，“真发生矛盾了，你不吭声，可以躲避下”。
&#13;
杨瑞立主动找给她上过《道德与法治》课的张老师，讲述自己的处境。张老师回忆，杨瑞立除了说学习上的困难，更多还是讲述家庭的问题，“一是他爸爸重男轻女，另一个就是家庭暴力”。
&#13;
张老师给她进行心理疏导，希望她强大自己的内心、寻找自己的快乐，并且能自信起来。为给杨瑞立鼓劲，张老师见面时总会和她击掌，杨瑞立的精神状态似乎有所恢复，“慢慢地孩子有了笑模样，并且感觉（自己中考）绝对没问题”。
&#13;
在2019年上半年，杨家的矛盾接近爆发的顶点时，曾有多个部门介入调解。
&#13;
4月18日，杨瑞立给学校和相关部门写下一封《求助信》。信中她表示：因为我父亲重男轻女和家暴的影响，已严重危害到了我的人身安全和学习生活，造成我的严重不适。
&#13;
张老师说，他还联系过李美芝和刘梅，希望她们能给孩子创造一个安全的环境。因为介入杨家矛盾，杨爱静曾找到学校大闹，张老师见到了杨瑞立的父母，仅有的一次接触，他看到了杨家父女的落差，“在文化知识，对生活的态度，对未来前途的信心上，他们的差距太大了”。
&#13;
李美芝当时也向老师们讲述自家情况，张老师坦言，学校没办法帮其彻底解决家庭矛盾，但希望她能勇敢起来。
&#13;
张老师说，在学校的职责范围内，为了杨瑞立的安全，他们制定了详实的、仔细的流程，老师们协调杨瑞立在校住宿，安排了她喜欢的室友。有一段时间，杨爱静总会在学校门口徘徊，值班老师都会重点盯守，避免发生可能的意外。”
&#13;
杨瑞立和刘梅去所属街道办事处申请司法调解，一名调解员和一名律师赴村中调解，并将调解结果反馈给刘梅：杨爱静不同意孩子到她身边来，但表态说，会供孩子上完高中，“18岁之后，不一定有能力供她上大学”。
&#13;
刘梅就此决定不再介入杨家的纷争，她也有自己的担心，“杨爱静说过，等我儿子结婚时，就去闹，不让我家好过”。
&#13;
在张老师看来，这次司法调解看似是成功了，但其实是在纸里包火，又回到了原点，“一次调解不可能解决根深蒂固的家庭矛盾、家庭认知、社会认知”。
&#13;
李美芝记得，司法调解之后的4月底，杨瑞立回家过周末，父女二人再次发生争吵。视频中，女儿情绪激动的说：“你不招惹我不行吗？你没虐待孩子，你没打孩子”，李美芝在旁边劝着，杨瑞立对她说：“别折磨我了，我快被他逼疯了”。
&#13;
视频里，相较于女儿的激动，父亲杨爱静显得很平静，语气也很无奈，杨爱静认为是刘梅挑拨女儿和自己的关系，“你有本事你报警，让外人这么折腾我”。之后，杨爱静将视频发到女儿班级群中。
&#13;
李美芝说，视频只是一个片段，后来，丈夫打碎桌子，摔碎了女儿的手机，动手打了她。杨瑞立报了警，并给班主任打了电话，在一段当时的电话录音里，杨瑞立说：“就是太僵了，他要不进局子里，我没法过”。
&#13;
当晚近10点，警察调解过后，一名邻居看见杨瑞立骑车离开了家，她从那晚开始住到了姥姥家。李美芝说，5月初，因为女儿离家，杨爱静又打了自己，“掐我脖子，怕我离婚，把结婚证找出来撕碎了”。
&#13;
李美芝的母亲为此赶了过来，一位村干部证实，因为自己和杨爱静父亲关系较好，当天也参与了调解。“我不想看他走歪路，可杨爱静说我向着他媳妇”。
&#13;
李美芝回忆，最后母亲报了警，才把她接走。几个到场民警找杨爱静谈了话，但无法采取进一步措施，“说我们是夫妻两个闹矛盾，没打出伤来，也没办法逮他”。
&#13;
5月10日，杨爱静打碎窗户，闯入岳母家。李美芝再次报警，“警察让我注意安全”，她躲在家中，不敢再上班。一个月里，有人见到杨爱静经常在附近徘徊，还多次去学校找女儿，但被门卫拦下。
&#13;
5月19日，总是扬言“喝药”的杨爱静真的喝药自杀了，他跑到多年不来往的三哥家托付后事，被送医治疗。杨瑞立和母亲去医院探望，杨爱静认错请求她们回家，但遭到拒绝，李美芝已经下决心离婚。
&#13;
出院后，杨爱静曾去很少来往的堂叔家借摩托，堂叔告诉深一度记者，在谈及家事时，杨爱静认为，是女儿在撺掇着妻子和他离婚。https://r.sinaimg.cn/large/article/9d4b4fb7ac8a64658d5e72ecf17d676b杨瑞立被父亲摔碎的手机
&#13;
污名
&#13;
6月7日，命案发生后，那段拍摄于四月底的吵架视频，在网上广为流传，并一度被解释为“爸爸在愤怒中，将极度叛逆的女儿杀了”。
&#13;
杨爱静被捕后，被送往阳信中医院就医，6月19日上午，深一度去医院探访，在杨爱静曾住过的病房，患者间也传着这种说法。“女孩不是一个简单人”，哪有父亲会杀孩子的。
&#13;
对于视频给孩子带来的负面评价，李美芝和刘梅很生气。李美芝表示，“他对着孩子拍，自己只拣着好听的说，不发火，事实并不是视频里那个样子，太会伪装了”，刘梅也认为，杨爱静录视频是在“故意败坏”女儿，“最后那段时间里，孩子吓得就像个小猫似的”。
&#13;
张老师同样无法接受人们对视频的评价，“当一个非常优秀的孩子见到自己是这种家庭，她绝望不绝望？当各方都退场了，再没有救助了，在绝望的情况下，爸爸要扼杀自己的前途，那是叛逆吗？为什么不把它当成是对自己命运的一种挣扎？”
&#13;
在那封《求助信》中，杨瑞立曾表示，希望学校和社会能给自己创造一个良好的学习和生活环境，她依然想住到刘梅家里。“我愿意接受我大伯一家的帮助，请社会力量和政府力量救救我和我的妈妈”。
&#13;
得知杨瑞立去世的消息后，张老师连续两天没睡好觉，他不止一次地设想，假如当时刘梅能顺利的接走杨瑞立，也许悲剧就不会发生。“她还是个未成年的孩子，太无辜、太弱势了”。
&#13;
如今，李美芝和儿子一直住娘家居住，一个多月没上班的她没有任何收入，她甚至为寄存女儿遗体的费用发愁，“每天几百元的费用，俺又没有钱”。刘梅曾硬着头皮去李美芝家探望老人，留下了一千块钱，“第一次离婚是我劝回来的，有一种把人家孩子推到火坑的感觉”。
&#13;
有村民在医院曾见过杨爱静，杨爱静让其告诉家人帮自己请律师。6月19日，深一度探访时，杨爱静已被转入普通病房，戴着**脚镣，三名民警负责看护，一名民警称，将会依据医生的诊断和治疗，对其采取下一步措施。
&#13;
杨爱静的三哥表示，两家不和，早已不来往，只听过两人闹离婚，“现在出了这个事，咱不了解，也不好说”。在杨家，只有大哥、二哥一直为弟弟的事操心。村里有人问李美芝，能否原谅杨爱静，她回道：“我恨他，让他给孩子偿命”。
&#13;
据李美芝讲，5月初，杨爱静曾找到杨瑞立，像当初乞求自己时那样，他也给女儿下跪磕头，希望她能回家。但杨瑞立仍然支持父母离婚，她曾对母亲说：“你太软弱了，太糊涂了，他打哭了你再哄笑了你，把你当奴隶，你比奴隶还奴隶。”
&#13;
6月7日遇害时，杨瑞立还有3天就将参加中考。她已经为即将到来的假期做好了打算，她一直想要去办张健身卡，母亲帮她找到了一份在商店卖货的兼职，正好可以攒下钱。​​​太惨了，为人父之后真是看不得这些东西</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>来兹05: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 17:47</span><br>
<span>你们可以讨论啊，围攻我干嘛？</span><br>
<span>我讨论如何避险妨碍你们讨论其它议题了？我反驳你们的议题了？</span><br>
<span>因为你在这楼里显得阴阳怪气吧。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>暗月杀人兔: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 13:31</span><br>
<span>傻逼是那种把假借自己的义愤，把别人生命不当会事的人。</span><br>
<span>傻逼是以为自己骂这个男人是人渣、罪犯这种摆在 ...</span><br>
<span>总结下你的想法不就是不反抗就不会死？</span><br>
<span>需要的明明是加强政府的强制措施，不和稀泥，像美帝那样家暴直接入刑，剥夺抚养权，切断孩子和人渣的联系才是正经的。女孩思路也很清晰，做的也已经足够好了，你倒是会做事后诸葛亮，因为退让导致人渣家暴愈演愈烈最后死人的案例又不是没有，是不是到时候你就要说如果受害者反抗就不会死了？</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>来兹05 发表于 2019-6-25 17:49</span><br>
<span>因为你在这楼里显得阴阳怪气吧。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>你“只看该作者”，帮忙找一下那一段话我阴阳怪气引来的围攻，谢谢！</span><br>
</p><p><b>elfronie@163.co: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 16:53</span><br>
<span>你扯到那里去了，我们说的是女孩这个被杀害有没有避免的可能性，扯到别的地方想表达什么？</span><br>
<span>你的意思是这 ...</span><br>
<span>好，这位杠精来教教我怎么避免，现在女孩是十几岁的未成年人，她爸就是不同意她读书就是要她打工养弟弟，她不干就动手打，他作为父亲甚至还可以掐了她的学费生活费，按你这种废物脓包的思路就是趋利避害，认怂呗，不吵不闹爸爸就会大开天恩供女儿读书了是吗</span><br>
</p><p><b>明月闲窗: </b><br>
<span>yanghuangu 发表于 2019-6-25 11:36</span><br>
<span>这种时候，未成年人保护法又不见了</span><br>
<span>不止，寻衅滋事也一并失了效</span><br>
</p><p><b>真·小林: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 17:04</span><br>
<span>好了，我跟在你们后面，骂这个杀人犯父亲是人渣，该凌迟，不要再说什么如何趋利避害了。</span><br>
<span>祝愿你们这些正义 ...</span><br>
<span>你的逻辑在哪里？谁告诉你楼里的人都是打算教育小孩子冲上去当英雄了？真正能解决这个问题的只有一个方法，就是舆论督促公权力和暴力机关不要缺位，不要和稀泥，真正承担起保护未成年人的责任。</span><br>
<span>你教育自己小孩有问题找大人，这个案例里的大人不论是母亲还是亲戚还是学校没有一个保护得了孩子。这种时候除了法院的人身保护能预防犯罪以外你教育谁也没用。你在这里选择性失明，一句话也不提暴力机关的缺位，跟复读机一样扣帽子说别人逼你谴责犯罪嫌疑人，简直可笑。</span><br>
<span>好了你赢了，臭傻逼。你在这里做了半天理客中巨魔还艾特一堆人，不就是想听这个词吗？</span><br>
</p><p><b>毛头小希: </b><br>
<span>泥潭有没有屏蔽特定用户发言的功能啊</span><br>
<span>某个人怎么看得我这么犯恶心</span><br>
</p><p><b>Eric_方歌阙: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 17:53</span><br>
<span>你“只看该作者”，帮忙找一下那一段话我阴阳怪气引来的围攻，谢谢！</span><br>
<span>这号不要了。自作聪明的傻逼最傻逼</span><br>
</p><p><b>波子汽水: </b><br>
<span>毛头小希 发表于 2019-6-25 17:57</span><br>
<span>泥潭有没有屏蔽特定用户发言的功能啊</span><br>
<span>某个人怎么看得我这么犯恶心</span><br>
<span>有黑名单可以屏蔽你不想看到的用户的</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>暗月杀人兔 发表于 2019-6-25 17:49</span><br>
<span>总结下你的想法不就是不反抗就不会死？</span><br>
<span>需要的明明是加强政府的强制措施，不和稀泥，像美帝那样家暴直接 ...</span><br>
<span>你这总结不对。</span><br>
<span>我的意思是有避免被杀害的可能性，从未说过不会被杀害。</span><br>
<span>你的意思是这案件是必然发生的是吗？</span><br>
<span>我就知道，不跟着你们说五字真言是不会放过我的，呵呵。</span><br>
<span>女孩和父亲有激烈矛盾，母亲还派她去找东西；女孩没有钥匙还打电话给父亲；父亲回来也不是直接拿刀杀人的，是有了激烈争吵后去拿刀的，拿刀从胳膊被捅看，常理上不应该是先捅胸部后再捅胳膊的。</span><br>
<span>那么整个过程，这可怜的女孩就没有任何避免被杀的可能性吗？</span><br>
<span>我集中于案件发生过程，你们非要拓展到其它方面比反驳我，这算不算杠精，就是不想就事论事。扯到体制上才能显得你们高明，我就低级。</span><br>
<span>扪心自问，你们给孩子讲这个案件的时候就是骂凶手、骂体制，不会教孩子避险？</span><br>
</p><p><b>elfronie@163.co: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 17:04</span><br>
<span>好了，我跟在你们后面，骂这个杀人犯父亲是人渣，该凌迟，不要再说什么如何趋利避害了。</span><br>
<span>祝愿你们这些正义 ...</span><br>
<span>你的脑回路真是有趣，家暴受害者原来都是不会趋利避害不会认怂才被打死的，请你以身作则教育你女儿被丈夫打了记得忍气吞声不要正面冲突，忍辱负重就不会被杀了呢</span><br>
</p><p><b>毛头小希: </b><br>
<span>波子汽水 发表于 2019-6-25 18:00</span><br>
<span>有黑名单可以屏蔽你不想看到的用户的</span><br>
<span>好啊好啊</span><br>
<span>这个要怎么弄？</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>elfronie@163.co 发表于 2019-6-25 17:55</span><br>
<span>好，这位杠精来教教我怎么避免，现在女孩是十几岁的未成年人，她爸就是不同意她读书就是要她打工养弟弟， ...</span><br>
<span>这就是杠精了。</span><br>
<span>女孩子被杀过程是这样的吗？为什么要扯的远远的？证明这女孩必死？</span><br>
<span>你就说，这女孩是不是必死？</span><br>
</p><p><b>Eric_方歌阙: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 18:00</span><br>
<span>你这总结不对。</span><br>
<span>我的意思是有避免被杀害的可能性，从未说过不会被杀害。</span><br>
<span>自以为是的教条有用的话，要制度要法律要暴力机关干嘛，大家乌托邦好了呀。草尼玛的臭傻逼</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>真·小林 发表于 2019-6-25 17:56</span><br>
<span>你的逻辑在哪里？谁告诉你楼里的人都是打算教育小孩子冲上去当英雄了？真正能解决这个问题的只有一个方法 ...</span><br>
<span>你就说吧，这女孩是不是必死，没有其它任何可能性了？</span><br>
</p><p><b>暗月杀人兔: </b><br>
<span> 本帖最后由 暗月杀人兔 于 2019-6-25 18:06 编辑 </span><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 17:53</span><br>
<span>你“只看该作者”，帮忙找一下那一段话我阴阳怪气引来的围攻，谢谢！</span><br>
<span>我直接一点，大不了号不要了，臭傻逼，明明女孩几乎做到了一个孩子能做的极限了，做事后诸葛亮还在苛责孩子做的不够好，不是阴阳怪气是什么？</span><br>
<span>你想要看看自己的煞笔言论是吧？给你贴一段</span><br>
<span>“请把“立刻服软了”的原话贴过来。</span><br>
<span>15#</span><br>
<span> 发表于 2019-6-25 11:59 | 显示全部楼层</span><br>
<span>窗外飞雪 发表于 2019-6-25 11:56</span><br>
<span>两人越吵越厉害，杨爱静去旁边房间拿了把刀进屋。</span><br>
<span>儿子小涛被关在门外，他听到父亲问姐姐“服不服”，姐 ...</span><br>
<span>那么你怎么判断出这个服是孩子在见到刀的时候就说的？”</span><br>
<span>看看这段傻逼言论，你不就是脑补了一个情景，然后以此为中心展开讨论，装尼玛理客中呢</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>elfronie@163.co 发表于 2019-6-25 18:01</span><br>
<span>你的脑回路真是有趣，家暴受害者原来都是不会趋利避害不会认怂才被打死的，请你以身作则教育你女儿被丈夫 ...</span><br>
<span>我什么时候说过“家暴受害者原来都是不会趋利避害不会认怂才被打死的”？你这样的推理只能证明自己是傻逼。</span><br>
<span>我是会告诉我女儿遇到暴力要逃跑、报警、找爸爸；你就叫你女儿和你的女婿拿刀对砍吧，很好，很好，奇葩父亲。</span><br>
</p><p><b>Eric_方歌阙: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 18:07</span><br>
<span>我什么时候说过“家暴受害者原来都是不会趋利避害不会认怂才被打死的”？你这样的推理只能证明自己是傻逼 ...</span><br>
<span>草尼玛的臭傻逼</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>暗月杀人兔 发表于 2019-6-25 18:05</span><br>
<span>我直接一点，大不了号不要了，臭傻逼，明明女孩几乎做到了一个孩子能做的极限了，做事后诸葛亮还在苛责孩 ...</span><br>
<span>有病，是谁脑补。</span><br>
<span>原话你这么推理出女孩服软后还被捅的？</span><br>
<span>我责怪女孩了吗？我一直说是如何避险。你这种盖帽子有意思吗？</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span> 歪嘴小和尚 发表于 2019-6-25 10:06 引用:失之，我命 发表于 2019-6-25 10:00 某印象中见到的这种例子大多都是没有生活来源得靠家暴的丈夫养（或许可以回娘家，但估计是怕回去了被说闲话 ... 看贴要看全啊，明确说了妻子有每月3000元工资 为什么永远先指责受害人？不够强、不够努力、不够聪明所以被家暴就活该吗？ 丈夫是靠暴力、威胁、切断妻子的社会关系，迫使妻子不能离婚的</span><br>
<span>你是从哪里看出来是指责的？</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.3</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>Eric_方歌阙 发表于 2019-6-25 18:03</span><br>
<span>自以为是的教条有用的话，要制度要法律要暴力机关干嘛，大家乌托邦好了呀。草尼玛的臭傻逼 ...</span><br>
<span>骂体制能解决下一个面临被害危险者的问题吗？遇到危险先骂体制？然后凶手就不杀人了？</span><br>
</p><p><b>景虎: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-06-25 18:04:19</span><br>
<span>你就说吧，这女孩是不是必死，没有其它任何可能性了？女孩做什么都不能避免必死，公检法做点什么的才能避免必死。女孩已经是木桶原理里高的那块板了，你想寻求避险方法应该换一块板寻求哟</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>十全吕布: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 18:10</span><br>
<span>有病，是谁脑补。</span><br>
<span>原话你这么推理出女孩服软后还被捅的？</span><br>
<span>怎么避险？一个未成年的女孩子，挣不了钱脱不了家庭。唯一出路是读书改变命运，自己去打工不就正中人渣下怀了？生在这种家庭就是悲剧，避险怎么避？只要他爹不让她上学，他妈是个废物，这小女孩就注定躲不开悲惨命运</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Eric_方歌阙: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 18:12</span><br>
<span>骂体制能解决下一个面临被害危险者的问题吗？遇到危险先骂体制？然后凶手就不杀人了？ ...</span><br>
<span>草尼玛的臭傻逼，你说话之前怎么不采取措施避免被骂呢？</span><br>
</p><p><b>noobtizi: </b><br>
<span>傻逼没有家人，请潭友不要给他无中生有</span><br>
</p><p><b>nonecat: </b><br>
<span>毛头小希 发表于 2019-6-25 18:01</span><br>
<span>好啊好啊</span><br>
<span>这个要怎么弄？</span><br>
<span>右上角快捷导航 好友 最后一栏</span><br>
</p><p><b>elfronie@163.co: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 18:07</span><br>
<span>我什么时候说过“家暴受害者原来都是不会趋利避害不会认怂才被打死的”？你这样的推理只能证明自己是傻逼 ...</span><br>
<span>嗯，那么受害女孩有没有逃跑报警找大人呢，她都做了还是死了呢，你这堆屁话除了马后炮有个屁用</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span> 歌谭市的 发表于 2019-6-25 10:18 我寻思着这人杀了人后还他妈喝什么老鼠药？这种时候喝的不应该是百枯草吗？ </span><br>
<span>这倒是和我想到一起去了。</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.3</span><br>
</p><p><b>elfronie@163.co: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 18:12</span><br>
<span>骂体制能解决下一个面临被害危险者的问题吗？遇到危险先骂体制？然后凶手就不杀人了？ ...</span><br>
<span>因为正常人的脑回路是质疑为什么女孩因为家暴报过了警警察只会调解而不实际解决问题，不拿出强制手段保护女孩，只有你这种傻逼巨魔才会去想女孩为啥被杀的时候没服软</span><br>
</p><p><b>暗月杀人兔: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 18:10</span><br>
<span>有病，是谁脑补。</span><br>
<span>原话你这么推理出女孩服软后还被捅的？</span><br>
<span>我是没推理出女孩是什么时候被捅的，倒是看出来您是福尔摩斯推理出来了女孩是不服软才被捅的，您牛逼啊，一句话笃定事实真相</span><br>
<span>我也就不陪你继续了，就当走路踩到了臭狗屎，您继续打滚吧，对了，下次看到因为退让被家暴致死的新闻希望您也能发表一下看法啊，只是到时候别来一句如果受害者反抗就不会死就行了</span><br>
</p><p><b>Nieriltasinwa: </b><br>
<span>女孩子求助的时候为什么没有警察霸气地说“抓了”，为什么没有一个她求助过的对象在她活着的时候救救她！！</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>景虎 发表于 2019-6-25 18:12</span><br>
<span>女孩做什么都不能避免必死，公检法做点什么的才能避免必死。女孩已经是木桶原理里高的那块板了，你想寻求避 ...</span><br>
<span>不赞同。从文中看，他父亲之前没有威胁过她的生命，是威胁她母亲。可是十几年了，她反而在她母亲之前遇害了。</span><br>
<span>我在某楼层已经说过了，不介入父母矛盾，不激怒暴力倾向的人，是有避免被害的可能性的，她的老师已经劝过了，只是关键时候，女孩脾性太大。</span><br>
</p><p><b>xiangcaihtr: </b><br>
<span>Nieriltasinwa 发表于 2019-6-25 18:18</span><br>
<span>女孩子求助的时候为什么没有警察霸气地说“抓了”，为什么没有一个她求助过的对象在她活着的时候救救她！！ ...</span><br>
<span>说得好，那个女孩应该以爸爸的名义在微博上辱警，可以保证在36个小时把爸爸送进警察局</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>elfronie@163.co 发表于 2019-6-25 18:15</span><br>
<span>嗯，那么受害女孩有没有逃跑报警找大人呢，她都做了还是死了呢，你这堆屁话除了马后炮有个屁用 ...</span><br>
<span>女孩在被杀的过程显然没有逃跑、报警、找大人。</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>Eric_方歌阙 发表于 2019-6-25 18:13</span><br>
<span>草尼玛的臭傻逼，你说话之前怎么不采取措施避免被骂呢？</span><br>
<span>逛论坛必然遇到狂犬，这个我是有心理预期的。</span><br>
</p><p><b>j0n2: </b><br>
<span>老实内向风评被害</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>十全吕布 发表于 2019-6-25 18:12</span><br>
<span>怎么避险？一个未成年的女孩子，挣不了钱脱不了家庭。唯一出路是读书改变命运，自己去打工不就正 ...</span><br>
<span>老师已经说过了，不要激怒她的父亲。</span><br>
<span>被杀害过程不就是先发生激烈 争吵的吗？她父亲又不是回家二话不说直接拿刀杀人的。</span><br>
</p><p><b>Eric_方歌阙: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 18:24</span><br>
<span>老师已经说过了，不要激怒她的父亲。</span><br>
<span>被杀害过程不就是先发生激烈 争吵的吗？她父亲又不是回家二话不说 ...</span><br>
<span>哈哈哈哈哈你开心就好，生活如意吗？朋友多吗？</span><br>
</p><p><b>景虎: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-06-25 18:21:03</span><br>
<span>不赞同。从文中看，他父亲之前没有威胁过她的生命，是威胁她母亲。可是十几年了，她反而在她母亲之前遇害 ...一个人杀人之前你永远不知道他会不会是杀人犯，俗称薛定谔的杀人犯 他爸一年暴躁几百次，你一眼就能分出哪次是“关键时刻”，真是超越时空的智者</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>elfronie@163.co 发表于 2019-6-25 18:18</span><br>
<span>因为正常人的脑回路是质疑为什么女孩因为家暴报过了警警察只会调解而不实际解决问题，不拿出强制手段保护 ...</span><br>
<span>我首先想到的是生命，你们首先想到的是反体制。</span><br>
<span>这就是差别。</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>暗月杀人兔 发表于 2019-6-25 18:18</span><br>
<span>我是没推理出女孩是什么时候被捅的，倒是看出来您是福尔摩斯推理出来了女孩是不服软才被捅的，您牛逼啊， ...</span><br>
<span>我没有肯定任何结果，我前面说（待案件后续公布），那个人肯定了，我才发出疑问。</span><br>
<span>你们不理前后关系，只看我没跟着你们说五字真言，就围攻我。</span><br>
</p><p><b>ネテロ: </b><br>
<span>我早就说了，它主要是为了洗地。不是为了讨论女孩“正确的选择”</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>Eric_方歌阙 发表于 2019-6-25 18:25</span><br>
<span>哈哈哈哈哈你开心就好，生活如意吗？朋友多吗？</span><br>
<span>很如意。所以我很珍惜生命，我教孩子如何保护自己。</span><br>
<span>你很如意，所以你需要反体制，不需要珍惜家人生命。</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>景虎 发表于 2019-6-25 18:26</span><br>
<span>一个人杀人之前你永远不知道他会不会是杀人犯，俗称薛定谔的杀人犯 他爸一年暴躁几百次，你一眼就能 ...</span><br>
<span>所以啊，我一切的目的就是通过案例分析来教育活着的孩子如何避免风险啊？</span><br>
<span>死者已故，然后还被人说必死，真是可怜。</span><br>
</p><p><b>齿落犹带血: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 18:22</span><br>
<span>逛论坛必然遇到狂犬，这个我是有心理预期的。</span><br>
<span>你就是觉得网上肯定没有人因为一点口角杀到你家里把你捅死，但按照你的理论，你其实一直在作死。</span><br>
<span>话说你一个成年人都忍不住跟毫不知根底的陌生人杠来杠去，怎么理直气壮的要求一个初中女孩随时防备她的亲身父亲啊？把亲爹当成潜在杀人犯，把陌生网友当成温柔小绵羊？</span><br>
</p><p><b>暗月杀人兔: </b><br>
<span> 本帖最后由 暗月杀人兔 于 2019-6-25 18:34 编辑 </span><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 18:21</span><br>
<span>女孩在被杀的过程显然没有逃跑、报警、找大人。</span><br>
<span>哇哦，牛逼啊，我就问问，您能用您那福尔摩斯般的大脑告诉我们，一个未成年少女被一个持刀的成年男性逼在房间里，要怎样在不急怒一个明显有暴力倾向的家暴人渣的情况下逃跑，报警，找大人呢？</span><br>
<span>而且您又知道女孩没逃跑了，要在房间里逃脱一个成年人和他手上的刀是什么难度您没点逼数？何况无论是力量还是年龄性别加害者都是压倒性的优势，也许您手上有案发当时的录像吧，不然可真是见微知著啊，从主楼那么点信息里能提取出这么多细节，国家没把你招去当刑警真是一大损失啊</span><br>
<span>脑补了这么多也真是够可以的，不得不再说一句，牛逼嗷，铁汁</span><br>
<span>艹，忍不住又回来踩了一脚狗屎</span><br>
</p><p><b>Eric_方歌阙: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 18:32</span><br>
<span>所以啊，我一切的目的就是通过案例分析来教育活着的孩子如何避免风险啊？</span><br>
<span>死者已故，然后还被人说必死， ...</span><br>
<span>哈哈哈你聪明，你伟大。祝愿你你生活中有人搭理。屏蔽了，掰掰👋</span><br>
</p><p><b>尼曼兔: </b><br>
<span>我等着这位写小说补全新闻呢虽然我觉得这个不是完全死局，但是突破办法是从更黑暗的拐卖或者见异地网友被骗开始的，万万没想到可以走安抚精神病人选择放弃学业去打工这条分支。</span><br>
</p><p><b>景虎: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-06-25 18:32:05</span><br>
<span>所以啊，我一切的目的就是通过案例分析来教育活着的孩子如何避免风险啊？</span><br>
<span>死者已故，然后还被人说必死， ...“死者已故，还被人说再努努力就不用死了，真是可怜”</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>elfronie@163.co: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 18:21</span><br>
<span>女孩在被杀的过程显然没有逃跑、报警、找大人。</span><br>
<span>我最后回复你一次吧。这个女孩和父亲的冲突和矛盾已经有过无数次了，她在此前的做法都是逃跑报警找大人，然而她求助的对象没有一个能真正帮助她的。最后在这无数次的矛盾冲突里她死了，您这种马后炮出来指责她不懂趋利避害了，而你全部的论据就是你想当然地预设了这么个家暴成习惯人渣父亲只要按你的方式处理就不会杀人的条件，这个条件本来就一万个站不住脚，因为你居然觉得这种爹可以以所谓的常理而论之。你可以假设女孩趋利避害没死，我还可以假设他爹经过你这一番认怂发现妻女根本跑不掉于是变本加厉地家暴有一天终于手重把老婆孩子打死了，有什么实际意义吗？你的建议可谓是狗屁中的狗屁，因为你所提出的所谓生存路径依赖的是一个杀人犯阴晴不定的想法，妄想杀人犯会很讲道理地选择不杀人。而其他正常思维的人去质疑的是为什么政府机关社会机构在家暴受害者救助上失效了，因为推进相关立法和救助章程是切实可行可以帮助其他受害者的东西，而你这套见到坏人躲远点的狗屁是没用的废话</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1842067[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>初三女孩中考前被父亲杀害#：长期遭家暴 被催去打工[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1842067-1-1.html</link>
      <description>初三女孩中考前被父亲杀害#：长期遭家暴 被催去打工&#13;
 本帖最后由 cjxph 于 2019-6-25 09:47 编辑 

【#初三女孩中考前被父亲杀害#：长期遭家暴 被催去打工】6月7日，山东的初三女孩杨瑞立在家中被父亲杨爱静杀害。她的母亲李美芝说，在遇害之前，这个16岁的女孩因为遭遇父亲的家暴，已经一个多月没有回过家了。李美芝认为杨爱静“重男轻女”，宠小儿子，却不愿女儿继续念书，催女儿出去打工：如果供女儿读书，就没钱给儿子娶媳妇、买房买车。今年4月18日，杨瑞立曾向学校和相关部门写过一封《求助信》，表示：“因为我父亲重男轻女和家暴的影响，已严重危害到了我的人身安全和学习生活，造成我的严重不适。” 
&#13;
6月7日，初三女孩杨瑞立在家中遇害，杀人嫌犯是她41岁的父亲杨爱静。杨瑞立死后，在坊间的传闻中，她被描述成一个“极度叛逆”的女孩，而她的父亲则是在“极度愤怒”下行凶。
&#13;
这是杨瑞立身边人所不能接受的说法，她的母亲李美芝（化名）说，在遇害之前，这个16岁的女孩因为遭遇父亲的家暴，已经一个多月没有回过家了。一位曾介入调解的学校老师则说，从情商智商到对社会的认知上，这对父女有着太大的差距。
&#13;
杨爱静和李美芝的婚姻从一开始就伴随着争吵与家暴，杨瑞立降生后也被卷入了家庭矛盾的漩涡，父亲对她动手的理由多是因为琐事，“重男轻女”的思想也笼罩着女孩的前程。
&#13;
李美芝本有机会逃离这段婚姻，但迫于丈夫的强势，以及对儿女的顾及，她又选择了回头。杨瑞立也发出过求助，学校、街道以及公安机关，都曾介入矛盾的调解，但在职权范围内的努力过后，收效甚微。
&#13;
当各方援助远离这个充斥着纷争与暴力的家庭后，一段家暴史，以一场命案作为了终结。https://r.sinaimg.cn/large/article/a5199bb883b14fbb48879e5be6d74771杨瑞立生前的照片
&#13;
回家
&#13;
端午节当天，山东滨州阳信县，在姥姥家吃过早饭，初三女生杨瑞立带着弟弟小涛（化名）回到十公里外翟家村的家中。村里的监控视频显示，他们在上午10点26分进了家门。
&#13;
这是4月26日杨瑞立和父亲发生争吵后，第一次回家。过去的一个多月里，她和母亲李美芝以及弟弟，都躲在姥姥家生活。前几天，李美芝多次接到丈夫杨爱静打来的电话，“他一直说自己在滨州干活”，想着他一时不会赶回来，李美芝让女儿回家帮儿子把课本拿回来。
&#13;
李美芝告诉深一度记者，事后，儿子小涛向她回忆了这次“致命的回家”中所发生的一切。
&#13;
刚到家时，因为门锁着，小涛给父亲打电话询问了钥匙的位置，之后姐弟俩并没有着急找书本，“桌上有吃的，他们就看起了电视。”李美芝说。
&#13;
不一会儿，杨爱静赶回家中，杨瑞立急忙去房间帮弟弟找书。杨爱静对女儿说，“你把你妈给我叫回来”，杨瑞立回道：“你们大人的事我管不了，你叫我妈回来，还是打她。”
&#13;
根据小涛的回忆，之后杨爱静情绪更加激动，指责因为女儿杨瑞立的出走，导致了妻子也不回来。两人越吵越厉害，杨爱静去旁边房间拿了把刀进屋。
&#13;
儿子小涛被关在门外，他听到父亲问姐姐“服不服”，姐姐回答“服”，后来就没了声响。之后，杨爱静一个人从房间里走了出来，小涛透过门缝看见，姐姐杨瑞立已经倒在了地上。
&#13;
当日11点多，李美芝曾接到女儿手机打来的电话，接通后却没有一点声音。李美芝担心女儿出事，拨打了报警电话，并在微信上给女儿留言，让她告诉丈夫“算卦的说是离不了婚，不要闹了”。
&#13;
李美芝称，民警赶到现场时，家里大门紧锁，里边没有任何声音。收到警方回复后，李美芝仍然不放心，又联系村长等人去家中查看，也没见到人影。在等了半个小时后，一直未和孩子取得联系，李美芝和母亲亲自赶往了派出所。
&#13;
下午两点多，李美芝赶到派出所，同时，她接到了丈夫打来的电话，“小丽丽（杨瑞立小名）死了，你知道不知道？”
&#13;
下午2点40左右，邻居窦大叔看到李美芝和几辆警车来到杨家门口。砸开门以后，李美芝看见了躺在地上的杨瑞立，“侧着身，地上都是血。”
&#13;
村里的监控显示，事发当日11点10分左右，杨爱静带着儿子小涛逃出村子。深一度记者从当地公安部门了解到：6月7日，阳信县公安局接群众报警称金阳街道办事处翟家村杨某静将其女儿杨某立（16岁）杀死于家中，警方最终在庆云县前段村附近将杨某静抓获。因为当时杨某静自称服用“老鼠药”，并开始呕吐，民警立即将其送医救治，经抢救已无生命危险。经讯问，杨某静对其杀害其女儿的犯罪事实供认不讳，案件正在进一步侦办中。
&#13;
6月9日，杨家大嫂刘梅转述（化名）去过殡仪馆亲人的说法，杨瑞立的遗体除了胸部有两处刀伤，腹部和胳膊也各有一处刀伤，“这是人干的事吗？”https://r.sinaimg.cn/large/article/edfaefc3af0dac0ac01f1c088b5c29c9李美芝生前给女儿微信最后的留言
&#13;
婚姻
&#13;
2003年，正月初五，杨爱静和李美芝结婚。婚后不久，便发生了第一次家暴。李美芝回忆，当天，同事来家里帮忙施肥，看着大家干活太忙乱，自己问了几句，招来了杨爱静的责骂。“刚进家门，他就拿扫帚打我，同事们帮着拉架”。
&#13;
被打后，李美芝回娘家去了。杨爱静当晚和村里人一块儿去接妻子，待至深夜也不愿意走。第二天，杨再次上门，李美芝回忆，“刚说几句就拿出刀子，逼我回去，我妈吓得出门喊‘救命’”。
&#13;
后经人劝说，加上怀有身孕，李美芝回到了杨爱静身边。但是，“家暴、争吵、出走”这样的循环，依然在这个家庭不断上演。
&#13;
2009年8月，亲戚结婚时，李美芝向丈夫要钱买衣服、烫头发，杨爱静和她吵起来，也不让多上礼钱。后来又因为包子做咸了，引来杨爱静的责骂，李美芝将包子扔到杨的身上，“他就用拖把打我，还扇我脑袋，打得我身上青一块儿紫一块儿”。
&#13;
李美芝再次回娘家，并起诉离婚，杨爱静同意了。李美芝回忆，离婚的四个月里，杨“像上班一样”，除了吃饭，每天都会到门口守着，还会拿着硫酸拦路堵她，拍下视频，“如果不复婚，就曝光，还要用硫酸泼我”。软硬兼施，杨爱静也承诺改正，“又下跪又磕头”，加上同学劝说，李美芝复婚回了家。回家第一晚，杨爱静喝醉了，“他拿出百草枯让我喝。”李美芝说。
&#13;
村中邻居对杨爱静的印象是老实、内向，见人不爱说话，也没什么朋友。邻居们总能听到杨家屋里传出的争吵声，刚开始，邻居们经常劝架，后来就不愿意多管了。邻居窦大叔觉得，杨爱静“听不出好坏话，你对他好，他也会把人想歪了”。翟家村村长也称，“平时挺老实，但稍微对不住他一点，就不行，很多人就不愿意和他多接触”。
&#13;
在大嫂刘梅看来，杨爱静并不像村民口中说的那么“老实”，“他是窝里横，可能是因为父母比较溺爱，哥哥嫂子也都很疼他”。刘梅听说，杨爱静17岁被父母管教时，就敢对父亲动手，后来因为争夺房产，还掐过三嫂的脖子。
&#13;
李美芝将她与杨爱静婚姻的存续归因于女儿和儿子的先后降生。但自儿时，杨瑞立便被卷入了家庭矛盾的漩涡。
&#13;
在多位老师眼中，杨瑞立一直是个品学兼优的孩子，“很尊重纪律，刻苦学习”，村里一位和杨瑞立相熟的同学则说，她很少和同学有冲突，但性格并不特别开朗。
&#13;
李美芝回忆，女儿年纪较小时，每次丈夫打自己，杨瑞立害怕地拉着喊“爸爸，别打了”，后来女儿大了，会站出来保护自己。
&#13;
逐渐，杨瑞立也成了家暴的对象，“不去走亲戚、看手机不刷碗、不去洗澡，都可能打她，还拿出老鼠药，说不愿意过就散伙”，李美芝说，因为被扇脑袋，女儿总说头疼。丈夫打女儿，李美芝过去拉架，也连带着被打，杨爱静边打边摔东西，家里的杯碗没有一个成双成对的。
&#13;
在李美芝看来，杨爱静“重男轻女”，家人一块儿出去，他总是给小儿子买东西，各种宠着；“我女儿一米六八的个子，学习也挺好”，但丈夫是“老思想”，不愿女儿继续念书。最近一两年，每次杨瑞立回家，杨爱静都会看求职类节目，说“念书没用”。放假了，他不顾女儿“学习紧张”的解释，催着她出去打工。
&#13;
杨爱静在外做建筑保温，一天收入几百元，妻子每月也有3千元工资，但他感觉压力大，经常念叨，“女儿念书没用、白养”，如果供了女儿读书，以后怎么给儿子娶媳妇、买房、买车。李美芝记得，女儿曾对杨爱静说：“爸爸，你别这个老思想，我比弟弟大那么多，我念好书了，还可以帮你嘛”。
&#13;
杨瑞立曾在一封给学校和相关部门的《求助信》中写道：2015年大年三十，无意聊起自己今后的职业，我本是满怀憧憬，爸爸却说，“一个女孩子不用在外面花那闲钱”，带着这份不甘心呛了他几句，他直接给了我两个耳光。
&#13;
2019年，杨家父女的关系越来越紧张，从屋里吵到屋外。最后几个月，邻居至少见证了两次较大的争吵，4月26日那次还报了警。自此，杨瑞立周末不愿回家，李美芝说，女儿被打得害怕了，曾对自己说：“我怕回家，不回家又不行”。https://r.sinaimg.cn/large/article/e669b244f1f535accd537d8338c087e2杨爱静撕碎的结婚证
&#13;
离与合
&#13;
2003年，第一次因家暴离家时，李美芝的父母和几位叔叔都不愿她再回去。杨家父母和大哥大嫂三番四次去李家求情，李美芝心软了，“我大哥大嫂特别好，看他们面子我才回去的。”她偷偷溜了回去，为此父亲很生气。
&#13;
2009年，杨家大嫂刘梅曾见到李美芝腿一瘸一拐的。当年二人决定离婚时，刘梅不愿意再管了，但后来因为被信任的缘故，她还是介入了杨家父女间的矛盾调解。
&#13;
2019年3月24日，杨爱静和女儿争吵后又动了手，下午3点多，杨瑞立一度离家出走。接连发生冲突，李美芝给家住一百公里外的刘梅打电话求助，此前李美芝曾尝试给女儿租房未果，所以希望把孩子送到她身边来。刘梅回忆，见面后李美芝向自己下跪求助，杨瑞立也哭着要到外地读书。
&#13;
当天，刘梅和儿子带着杨瑞立剪了头发、吃了饭，之后陪她一起回了家。据刘梅称，见女儿回来了，杨爱静冲着她又吵又骂，杨瑞立坐在沙发上一声不吭，刘梅的儿子看不下去了，忍不住和叔叔发生了冲突，杨爱静抓起了水果刀，所幸被其他人拉开了。
&#13;
刘梅尝试和杨爱静沟通，表示自己愿意负担杨瑞立的生活费，建议让孩子住校，杨爱静不同意。
&#13;
那次沟通后，靠谎称杨瑞立去了同学家，刘梅勉强将她接回家里住了两天，杨爱静因此又和妻子发生了争吵。“他还去学校找老师，威胁说要跳楼。”李美芝说，之后的那周，她因为害怕丈夫闹下去，不敢再让女儿被接走，杨瑞立很失望，对着电话喊：“你太愚蠢、无能了，保护不了我”。https://r.sinaimg.cn/large/article/a2b47adf50e22710f0d8622d75789974杨瑞立生前写下的求助信
&#13;
援助
&#13;
2019年春节后，班主任老师也发现了杨瑞立的异常。她从之前的学校十几名退步到四十几名，老师曾找她谈话，“头发也不洗，目光很呆滞”。
&#13;
得知她与父亲的矛盾，班主任曾提醒杨瑞立，让她“学聪明点儿”，平时多做点家务，不要和爸爸正面冲突，“真发生矛盾了，你不吭声，可以躲避下”。
&#13;
杨瑞立主动找给她上过《道德与法治》课的张老师，讲述自己的处境。张老师回忆，杨瑞立除了说学习上的困难，更多还是讲述家庭的问题，“一是他爸爸重男轻女，另一个就是家庭暴力”。
&#13;
张老师给她进行心理疏导，希望她强大自己的内心、寻找自己的快乐，并且能自信起来。为给杨瑞立鼓劲，张老师见面时总会和她击掌，杨瑞立的精神状态似乎有所恢复，“慢慢地孩子有了笑模样，并且感觉（自己中考）绝对没问题”。
&#13;
在2019年上半年，杨家的矛盾接近爆发的顶点时，曾有多个部门介入调解。
&#13;
4月18日，杨瑞立给学校和相关部门写下一封《求助信》。信中她表示：因为我父亲重男轻女和家暴的影响，已严重危害到了我的人身安全和学习生活，造成我的严重不适。
&#13;
张老师说，他还联系过李美芝和刘梅，希望她们能给孩子创造一个安全的环境。因为介入杨家矛盾，杨爱静曾找到学校大闹，张老师见到了杨瑞立的父母，仅有的一次接触，他看到了杨家父女的落差，“在文化知识，对生活的态度，对未来前途的信心上，他们的差距太大了”。
&#13;
李美芝当时也向老师们讲述自家情况，张老师坦言，学校没办法帮其彻底解决家庭矛盾，但希望她能勇敢起来。
&#13;
张老师说，在学校的职责范围内，为了杨瑞立的安全，他们制定了详实的、仔细的流程，老师们协调杨瑞立在校住宿，安排了她喜欢的室友。有一段时间，杨爱静总会在学校门口徘徊，值班老师都会重点盯守，避免发生可能的意外。”
&#13;
杨瑞立和刘梅去所属街道办事处申请司法调解，一名调解员和一名律师赴村中调解，并将调解结果反馈给刘梅：杨爱静不同意孩子到她身边来，但表态说，会供孩子上完高中，“18岁之后，不一定有能力供她上大学”。
&#13;
刘梅就此决定不再介入杨家的纷争，她也有自己的担心，“杨爱静说过，等我儿子结婚时，就去闹，不让我家好过”。
&#13;
在张老师看来，这次司法调解看似是成功了，但其实是在纸里包火，又回到了原点，“一次调解不可能解决根深蒂固的家庭矛盾、家庭认知、社会认知”。
&#13;
李美芝记得，司法调解之后的4月底，杨瑞立回家过周末，父女二人再次发生争吵。视频中，女儿情绪激动的说：“你不招惹我不行吗？你没虐待孩子，你没打孩子”，李美芝在旁边劝着，杨瑞立对她说：“别折磨我了，我快被他逼疯了”。
&#13;
视频里，相较于女儿的激动，父亲杨爱静显得很平静，语气也很无奈，杨爱静认为是刘梅挑拨女儿和自己的关系，“你有本事你报警，让外人这么折腾我”。之后，杨爱静将视频发到女儿班级群中。
&#13;
李美芝说，视频只是一个片段，后来，丈夫打碎桌子，摔碎了女儿的手机，动手打了她。杨瑞立报了警，并给班主任打了电话，在一段当时的电话录音里，杨瑞立说：“就是太僵了，他要不进局子里，我没法过”。
&#13;
当晚近10点，警察调解过后，一名邻居看见杨瑞立骑车离开了家，她从那晚开始住到了姥姥家。李美芝说，5月初，因为女儿离家，杨爱静又打了自己，“掐我脖子，怕我离婚，把结婚证找出来撕碎了”。
&#13;
李美芝的母亲为此赶了过来，一位村干部证实，因为自己和杨爱静父亲关系较好，当天也参与了调解。“我不想看他走歪路，可杨爱静说我向着他媳妇”。
&#13;
李美芝回忆，最后母亲报了警，才把她接走。几个到场民警找杨爱静谈了话，但无法采取进一步措施，“说我们是夫妻两个闹矛盾，没打出伤来，也没办法逮他”。
&#13;
5月10日，杨爱静打碎窗户，闯入岳母家。李美芝再次报警，“警察让我注意安全”，她躲在家中，不敢再上班。一个月里，有人见到杨爱静经常在附近徘徊，还多次去学校找女儿，但被门卫拦下。
&#13;
5月19日，总是扬言“喝药”的杨爱静真的喝药自杀了，他跑到多年不来往的三哥家托付后事，被送医治疗。杨瑞立和母亲去医院探望，杨爱静认错请求她们回家，但遭到拒绝，李美芝已经下决心离婚。
&#13;
出院后，杨爱静曾去很少来往的堂叔家借摩托，堂叔告诉深一度记者，在谈及家事时，杨爱静认为，是女儿在撺掇着妻子和他离婚。https://r.sinaimg.cn/large/article/9d4b4fb7ac8a64658d5e72ecf17d676b杨瑞立被父亲摔碎的手机
&#13;
污名
&#13;
6月7日，命案发生后，那段拍摄于四月底的吵架视频，在网上广为流传，并一度被解释为“爸爸在愤怒中，将极度叛逆的女儿杀了”。
&#13;
杨爱静被捕后，被送往阳信中医院就医，6月19日上午，深一度去医院探访，在杨爱静曾住过的病房，患者间也传着这种说法。“女孩不是一个简单人”，哪有父亲会杀孩子的。
&#13;
对于视频给孩子带来的负面评价，李美芝和刘梅很生气。李美芝表示，“他对着孩子拍，自己只拣着好听的说，不发火，事实并不是视频里那个样子，太会伪装了”，刘梅也认为，杨爱静录视频是在“故意败坏”女儿，“最后那段时间里，孩子吓得就像个小猫似的”。
&#13;
张老师同样无法接受人们对视频的评价，“当一个非常优秀的孩子见到自己是这种家庭，她绝望不绝望？当各方都退场了，再没有救助了，在绝望的情况下，爸爸要扼杀自己的前途，那是叛逆吗？为什么不把它当成是对自己命运的一种挣扎？”
&#13;
在那封《求助信》中，杨瑞立曾表示，希望学校和社会能给自己创造一个良好的学习和生活环境，她依然想住到刘梅家里。“我愿意接受我大伯一家的帮助，请社会力量和政府力量救救我和我的妈妈”。
&#13;
得知杨瑞立去世的消息后，张老师连续两天没睡好觉，他不止一次地设想，假如当时刘梅能顺利的接走杨瑞立，也许悲剧就不会发生。“她还是个未成年的孩子，太无辜、太弱势了”。
&#13;
如今，李美芝和儿子一直住娘家居住，一个多月没上班的她没有任何收入，她甚至为寄存女儿遗体的费用发愁，“每天几百元的费用，俺又没有钱”。刘梅曾硬着头皮去李美芝家探望老人，留下了一千块钱，“第一次离婚是我劝回来的，有一种把人家孩子推到火坑的感觉”。
&#13;
有村民在医院曾见过杨爱静，杨爱静让其告诉家人帮自己请律师。6月19日，深一度探访时，杨爱静已被转入普通病房，戴着**脚镣，三名民警负责看护，一名民警称，将会依据医生的诊断和治疗，对其采取下一步措施。
&#13;
杨爱静的三哥表示，两家不和，早已不来往，只听过两人闹离婚，“现在出了这个事，咱不了解，也不好说”。在杨家，只有大哥、二哥一直为弟弟的事操心。村里有人问李美芝，能否原谅杨爱静，她回道：“我恨他，让他给孩子偿命”。
&#13;
据李美芝讲，5月初，杨爱静曾找到杨瑞立，像当初乞求自己时那样，他也给女儿下跪磕头，希望她能回家。但杨瑞立仍然支持父母离婚，她曾对母亲说：“你太软弱了，太糊涂了，他打哭了你再哄笑了你，把你当奴隶，你比奴隶还奴隶。”
&#13;
6月7日遇害时，杨瑞立还有3天就将参加中考。她已经为即将到来的假期做好了打算，她一直想要去办张健身卡，母亲帮她找到了一份在商店卖货的兼职，正好可以攒下钱。​​​太惨了，为人父之后真是看不得这些东西</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>真·小林: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 13:42</span><br>
<span>她的性格比较刚烈，应该有长辈把她带走。</span><br>
<span>我没有任何指责这孩子的意思，一堆人追着我咬，我在想如何教育 ...</span><br>
<span>你也知道你在教育小孩有危险找大人？你怎么不三天两头把你老婆孩子打成猪头然后再教育他们有危险找大人根本没用只能打完左脸乖乖伸右脸呢？</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>初音比良坂 发表于 2019-6-25 13:32</span><br>
<span>所以你的方法就是怂到底？你始终忽视了一点这爹不是个正常人，就这点那就无解。对疯子神经病你就没有办法 ...</span><br>
<span>当然怂到底，和自己的父亲怂有什么。</span><br>
<span>这个事件明显是有个升级过程，你们非要咬定这个父亲天生就是要杀死自己女儿我也没办法。</span><br>
<span>首先，不要让孩子介入父母矛盾，谁在感情上都受不了；其次，不要让孩子替自己挡墙，她还未成年；再次，教育孩子要学会避险，不要去激怒暴力倾向的人，就像那个老师教育的。</span><br>
</p><p><b>hcmn: </b><br>
<span>公检法妇集体失声了吗</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span> 本帖最后由 初音比良坂 于 2019-6-25 14:00 编辑 </span><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 13:47</span><br>
<span>当然怂到底，和自己的父亲怂有什么。</span><br>
<span>这个事件明显是有个升级过程，你们非要咬定这个父亲天生就是要杀死 ...</span><br>
<span>你是就事论事，而我说的是大环境。你所说的方法在这个案例里有用，那在其余碰上神经病的案子里呢？典型的火车站面馆老板被疯子斩首，马加爵肢解案这些呢。怂到底有用吗？有些人你不知道怎么就得罪他了。你总不能让你孩子把周围人都假设成变态吧。</span><br>
<span>以这个案例本身来说，这个父亲是不是天生想杀闺女我不清楚，但他不是个正常人是板上钉钉的。他是超出常理思维的那种人，常理思维里亲子之间再大仇也没有父母杀孩子或者孩子杀父母的，但就是有那种超脱常理范围的人你能怎么办？所以，除了认清他不是个正常人并远离他之外是无解的。这也是这个女孩最大的失误，他还是觉得他爹是个正常人。</span><br>
<span>还是那句话，变态非正常人在社会里是一小撮，你不能因为这群人存在就隔绝于社会把所有人都当成非正常人去看待。出门就有被车撞死的可能性，所以我遵守交规事事小心，但我走绿灯过人行横道的时候窜出辆高速行驶闯红灯的大车把我撞死了这特么能赖我不会自保吗？这个父亲就是那辆大车，他就不按常理章法来你能怎么办？</span><br>
</p><p><b>elfronie@163.co: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 13:47</span><br>
<span>当然怂到底，和自己的父亲怂有什么。</span><br>
<span>这个事件明显是有个升级过程，你们非要咬定这个父亲天生就是要杀死 ...</span><br>
<span>你看看清楚父女俩冲突何在，只是怂就能解决问题吗？女孩成绩好想继续读书，爹不让，你的解决方案就是让女孩认怂认命然后出去打工挣钱扶弟到了婚龄再让她爹卖个好价钱做一辈子底层女奴，你觉得这是可以退让的事吗？</span><br>
</p><p><b>elfronie@163.co: </b><br>
<span>对了，等当了底层女奴生活悲惨了写成社会新闻泥潭冷无缺又可以指责人家怎么不知道反抗了，真是站着说话不腰疼</span><br>
</p><p><b>celadon: </b><br>
<span>想了想这种人渣都能生个这么优秀的女儿，感觉更悲哀了</span><br>
</p><p><b>酱油桑: </b><br>
<span>elfronie@163.co 发表于 2019-6-25 14:05</span><br>
<span>你看看清楚父女俩冲突何在，只是怂就能解决问题吗？女孩成绩好想继续读书，爹不让，你的解决方案就是让女 ...</span><br>
<span>居然还认真回复，和一条狗有什么好争的？</span><br>
</p><p><b>wlhlz: </b><br>
<span>你们是有多闲跟一个自作聪明的杠精扯这么久</span><br>
</p><p><b>青窃苍谋: </b><br>
<span>才中考的小孩要她自救...？</span><br>
<span>一会是“屁孩懂个屁”，一会又要“小屁孩”使出百般手段（实际上已经使出了）从这种原生家庭自救，那是真的牛批。</span><br>
</p><p><b>ycwind: </b><br>
<span>禁止令不是出来很久了么，怎么还没用上</span><br>
</p><p><b>怂啊: </b><br>
<span>今天的三个新闻:</span><br>
<span>男子当街暴打女孩</span><br>
<span>初三女孩中考前被父亲杀害</span><br>
<span>男子为买房弑母骗保</span><br>
</p><p><b>Kinselect: </b><br>
<span>这大概就是生育自由吧</span><br>
</p><p><b>balala: </b><br>
<span>点点杠 发表于 2019-6-25 12:26</span><br>
<span>为什么这些人愿意相信呢，畜生都有人相信，这些周围的人是不是畜生</span><br>
<span>因为大家都乐意相信成年人，而不是孩子。比如我说我爸打过我，很多人反应要么是怎么可能，你爸看起来人那么好，要么是我所谓的打是打手心这种程度吧，而我说这些时候我都成年了。按我小时候经验，我和人说我被我爸打了，所有人都抱着你被打了和我这个外人有什么关系呢，我又不是你爸妈这种态度，和稀泥地和我说你爸是爱你的。</span><br>
</p><p><b>ネテロ: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 10:38</span><br>
<span>这个国家上所有的弱者都被杀了？扯到那么远有什么意义。</span><br>
<span>我想的是在这种极端情况下，弱者如何逃脱被杀。 ...</span><br>
<span>为什么这家伙一直坚持要怪小孩不够隐忍，不够圆滑</span><br>
<span>其实就是为了洗地公权力缺失，不作为。当有人指出这一点，就扣美分帽子</span><br>
</p><p><b>韶华白首: </b><br>
<span>系色可符香 发表于 2019-6-25 09:51</span><br>
<span>毕竟吃饭都不准上桌的地方</span><br>
<span>都什么年代了还用这老梗</span><br>
</p><p><b>韶华白首: </b><br>
<span> 本帖最后由 韶华白首 于 2019-6-25 16:04 编辑 </span><br>
<span>农村几乎无解</span><br>
</p><p><b>来兹05: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 10:14</span><br>
<span>外力和稀泥和你想法借外力有什么矛盾和冲突吗？外力必然和稀泥吗？</span><br>
<span>人家给学校和相关部门写了求助信。</span><br>
<span>你的意思是找黑社会把父亲腿打折？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>韶华白首: </b><br>
<span> 本帖最后由 韶华白首 于 2019-6-25 16:17 编辑 </span><br>
<span>这事还是新浪山东报道的，女孩求助政府部门，调解只有反作用，当爹的就是神经病。</span><br>
</p><p><b>韶华白首: </b><br>
<span>elfronie@163.co 发表于 2019-6-25 14:05</span><br>
<span>你看看清楚父女俩冲突何在，只是怂就能解决问题吗？女孩成绩好想继续读书，爹不让，你的解决方案就是让女 ...</span><br>
<span>封建残余</span><br>
</p><p><b>松开的鞋带: </b><br>
<span> 本帖最后由 松开的鞋带 于 2019-6-25 16:29 编辑 </span><br>
<span>我前妻家庭也差不多这样？不过家里就她一个孩子，对父亲一直有深深恐惧，还被表哥（父亲姐姐的儿子（继续括弧：她父亲的姐姐是光明日报的啥啥啥，好像能量还挺大））诱奸过。</span><br>
<span>这种家庭是真的不行，被我从武汉带走换了城市之后，她爸去她外婆家闹了好多次，窗也砸碎了，警察来了也就和稀泥。哦对了，在这边感谢一下某位武汉的S1er，论坛ID我不知道是啥，当时还塞给了我两千还是五千让我好好带她走。当时我的确是卖了好些喜欢的psv游戏凑钱去接的，手头紧，真的是帮了很大的忙。</span><br>
<span>过了几年我带我前妻跟她爸坐下来好好谈过了关系终于缓和了，毕竟每年回去看她妈妈要是被这么折腾我是真心吃不消，最后好几年都安生下来了，她母亲住外婆家，她爸单独住，也再也没有过矛盾。毕竟家里独一个比主楼里这个好多了。真要是有个哥哥弟弟是真的死球了。</span><br>
<span>我也真的有点不明白，她爸九几年的时候跟她一起玩电脑，爷爷，爸爸都会日语，带着一起玩玩galgame也很神奇，后来怎么就这样了。怕是那个重男轻女的奶奶作妖？</span><br>
</p><p><b>朝仓和美: </b><br>
<span>丁蟹可不就是无解的吗？</span><br>
<span>打打不过，道理说不通。</span><br>
</p><p><b>Jobtown: </b><br>
<span>所以这时候妇联在做什么？喜欢和稀泥，活该被田园女权抢占话语权</span><br>
</p><p><b>周树人: </b><br>
<span> 本帖最后由 周树人 于 2019-6-25 16:43 编辑 </span><br>
<span>所有部门都在和稀泥</span><br>
<span>总觉得劝和不劝分是积德</span><br>
<span>果断点分开，哪怕母亲就三千工资</span><br>
<span>也够把孩子养大了，孩子只会更开心</span><br>
<span>看那男的又怂又没理智</span><br>
<span>对妇女儿童就凶</span><br>
<span>从小就没教好，封建余孽</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>萝卜酥饼 发表于 2019-6-25 13:33</span><br>
<span>然而对于女孩，应该起到教育职责的人也就是父亲母亲和老师，老师都已经是外人了能教育到文中那个程度已经 ...</span><br>
<span>你搞错方向了。</span><br>
<span>我说了好几次了，女孩已被杀，是既成事实。</span><br>
<span>我们要从中吸取什么教训，不是讨论是不是可以时光倒流挽救女孩。</span><br>
<span>就你这说法来看，母亲没有教育，不意味着她不应该去教育，丈夫这么危险，她怎么可以派孩子回去取东西。孩子进不了门打电话给父亲，说明先前父亲没有威胁过她的生命。那么父亲回来后到她被杀的过程，讨论还有没有可能性避免悲剧发生，是对其他还活着的人面对类似情况如何避险的意义。</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>spiece 发表于 2019-6-25 13:34</span><br>
<span>如果能研究出来，你可以对扬州十日，嘉定三屠的死难民众说去，让他们也掌握避免自己陷于险境的方法。</span><br>
<span>研究 ...</span><br>
<span>这就是典型的杠精了。</span><br>
<span>扯的越远越高，好像自己就很有道理，很有见识似的。</span><br>
<span>把孩子被她母亲派去取东西，到被杀的整个过程拆开了看有没有可能避免悲剧发生，对可能要面对类似危险的活着的人是有意义的。</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>colohot 发表于 2019-6-25 13:35</span><br>
<span>你是是不是把这种现实生活事件当做游戏解谜来看待了？是不是觉得只要满足必要条件就可以通关了？还是觉得 ...</span><br>
<span>我跟在你们后面骂人渣的意义在哪里？对面对类似危险的活着的人有什么意义？</span><br>
<span>要你这种说法，还搞什么案件分析，事故分析，大家听天由命就是了。</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>真·小林 发表于 2019-6-25 13:45</span><br>
<span>你也知道你在教育小孩有危险找大人？你怎么不三天两头把你老婆孩子打成猪头然后再教育他们有危险找大人根 ...</span><br>
<span>你这话的逻辑是什么意思。</span><br>
<span>没看懂你在反驳什么。你的意思是你要你的小孩见了街上杀人的成人罪犯不要跑，要冲上去制止，是这个意思吗？</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>初音比良坂 发表于 2019-6-25 13:58</span><br>
<span>你是就事论事，而我说的是大环境。你所说的方法在这个案例里有用，那在其余碰上神经病的案子里呢？典型的 ...</span><br>
<span>你扯到各种刑事案件我们还讨论什么，范围无限大，结论还能是什么，五字真言？</span><br>
<span>这样顺了你的意思了没？</span><br>
</p><p><b>gzwind: </b><br>
<span>该保护未成年人不保护，不该保护的保护得好好的。</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>elfronie@163.co 发表于 2019-6-25 14:05</span><br>
<span>你看看清楚父女俩冲突何在，只是怂就能解决问题吗？女孩成绩好想继续读书，爹不让，你的解决方案就是让女 ...</span><br>
<span>你扯到那里去了，我们说的是女孩这个被杀害有没有避免的可能性，扯到别的地方想表达什么？</span><br>
<span>你的意思是这个女孩必然会被杀吗？结论就是我跟在你们后面骂人渣就好了，那么这样图了自己个嘴痛快，意义在哪里？</span><br>
<span>你们真的有点像鲁迅说的围观的那种人。事不关己，图个嘴快，不会想有没有可能避免悲剧的办法。</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>可惜了这个女孩，能有这么独立思想还自强的性格将来前途大多数会很光明的，就这么折在一个垃圾的手里</span><br>
</p><p><b>第五秋: </b><br>
<span>洗地的有一个算一个都该死。说中国女性权益并没有不平等的全都该死 </span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>ネテロ 发表于 2019-6-25 15:53</span><br>
<span>为什么这家伙一直坚持要怪小孩不够隐忍，不够圆滑</span><br>
<span>其实就是为了洗地公权力缺失，不作为。当有人指出这一 ...</span><br>
<span>你脑子有病。</span><br>
<span>我指责小孩对被杀有责任了吗？我一直在说如何让小孩避险。</span><br>
<span>你们就是要我跟在后面骂人渣，该千刀万剐，这个还用说吗？有法律制裁。</span><br>
<span>那么小孩该如何避免类似悲剧呐？下一个小孩面对凶徒时学你们这样，骂他人渣，然后就不会被杀了？</span><br>
</p><p><b>疼子: </b><br>
<span>应该在不满14的时候喂他爸百草枯</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>来兹05 发表于 2019-6-25 16:13</span><br>
<span>人家给学校和相关部门写了求助信。</span><br>
<span>你的意思是找黑社会把父亲腿打折？</span><br>
<span>面对刀的时候，力量还很不足，你的意思是这个女孩应该继续骂她父亲人渣就行了？</span><br>
<span>不应该先想法去避险吗？想法找外援吗？</span><br>
<span>你们非要把所有事情扯到一起，我最开始就是针对案件过程说的，力量不足的时候要避险，找外力。</span><br>
<span>我说的有错吗？</span><br>
</p><p><b>泥鳅化石: </b><br>
<span>所以说出生在这种地方就是这么绝望，说孩子不是属于父母的私人物品，问题在于在经济完全依附的条件下很遗憾你就是父母的私人物品，</span><br>
<span>你的人格以及你的身体精神状态都源自家庭的初期教育，毕竟这个社会是缺什么补什么，在社会还在不断宣传某些家长教育成功光芒背后，</span><br>
<span>对教育一窍不通或者干脆不屑一顾人云亦云的家长才是大多数，在社会还是家庭为基本组成单位的制度下，很多被压迫到精神出现问题的人只是没法发出声音而已。</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>好了，我跟在你们后面，骂这个杀人犯父亲是人渣，该凌迟，不要再说什么如何趋利避害了。</span><br>
<span>祝愿你们这些正义人士个个都有一个勇敢的孩子直接去面对凶徒，维护世界正义。这样你们的教育就非常成功了，你们是英雄少年的父母，你们很伟大，为正义付出了自己的孩子。我非常钦佩，闭嘴好好学习你们的精神。</span><br>
<span>@来兹05 @ネテロ @elfronie@163.co @初音比良坂 @真·小林 @colohot @spiece @萝卜酥饼 </span><br>
</p><p><b>尼曼兔: </b><br>
<span>翻页靠奇葩看来是真的你看这畜生父亲很会演又执拗，和楼里这位精神波长很接近啊。</span><br>
</p><p><b>来兹05: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 16:58</span><br>
<span>面对刀的时候，力量还很不足，你的意思是这个女孩应该继续骂她父亲人渣就行了？</span><br>
<span>不应该先想法去避险吗？ ...</span><br>
<span>事后理中客谁能说错？</span><br>
<span>你让一个初中女孩子一直保持冷静吗？这可能吗？你能想到亲爹会杀人吗？</span><br>
<span>一群人都反驳你主要是因为你又是从受害者身上找问题。要是所有人都那么聪明，这世界上还有受害者让咱们吃人血馒头吗？</span><br>
<span>对于这类新闻，比起事后的战术分析，我们难道不更应该做深层的思考吗？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>来兹05 发表于 2019-6-25 17:19</span><br>
<span>事后理中客谁能说错？</span><br>
<span>你让一个初中女孩子一直保持冷静吗？这可能吗？你能想到亲爹会杀人吗？</span><br>
<span>一群人都反 ...</span><br>
<span>这不屁话吗，案件分析是为了死人如何复活的吗？</span><br>
<span>188楼已经回复您了，您高大上，培养的孩子一定会勇敢的与歹徒搏斗，维护正义。</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>尼曼兔 发表于 2019-6-25 17:12</span><br>
<span>翻页靠奇葩看来是真的你看这畜生父亲很会演又执拗，和楼里这位精神波长很接近啊。 ...</span><br>
<span>188楼同样送给您，向您学习。</span><br>
</p><p><b>来兹05: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 17:25</span><br>
<span>这不屁话吗，案件分析是为了死人如何复活的吗？</span><br>
<span>188楼已经回复您了，您高大上，培养的孩子一定会勇敢的 ...</span><br>
<span>培养孩子是个人的事，谁指手画脚最后可能都没用。</span><br>
<span>道德讨论是社会的事，所有人都参与才能正风气。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>来兹05 发表于 2019-6-25 17:29</span><br>
<span>培养孩子是个人的事，谁指手画脚最后可能都没用。</span><br>
<span>道德讨论是社会的事，所有人都参与才能正风气。</span><br>
<span>杀人犯也是个人的事，骂他有什么用？</span><br>
<span>你们已经认定这个杀人犯必然杀女儿了，讨论什么道德，这就是个精神病变态啊，你能跟精神病变态讲道德吗？</span><br>
<span>我讨论如何避险却毫无意义了。真好笑。</span><br>
</p><p><b>cheeya: </b><br>
<span>DV等于赌博，从0到1就不可能回头</span><br>
</p><p><b>srand: </b><br>
<span>看得太难过了，这姑娘已经尽可能的自救了还是逃不过</span><br>
</p><p><b>来兹05: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 17:31</span><br>
<span>杀人犯也是个人的事，骂他有什么用？</span><br>
<span>你们已经认定这个杀人犯必然杀女儿了，讨论什么道德，这就是个精神 ...</span><br>
<span>重男轻女需不需要讨论？和稀泥需不需要讨论？</span><br>
<span>我觉得教育孩子自然要教他们保护自己，但我们就要教他们夹着尾巴做人，让他们觉得社会上到处都是坏人，觉得自己活在粪坑里？</span><br>
<span>难道不应该让他们看到大人在努力维持一个好的社会环境？让他们看到做坏事会受到谴责和惩罚？</span><br>
<span>再说了，培养孩子自我保护意识这不是天经地义吗？所有正常的父母看到这种新闻，都免不了教育过孩子了吧？不用您来再装事后诸葛亮了吧？</span><br>
<span>没这样做的父母，就像您说的，大概是神经病，那就是个人的事了。对不对？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>lizidashen: </b><br>
<span>初音比良坂 发表于 2019-6-25 13:02</span><br>
<span>这事儿是家长傻逼神经病没得治，你和你爹妈吵架哪怕你爹是个王八蛋你也不会觉得他会捅你呀。正常人吵架甚 ...</span><br>
<span>是的，最不幸的就是她父亲本质上是个神经病，小姑娘已经非常非常努力了，扪心自问，我们初三是很难很难达到她那样的应对能力的。这也是最让人无奈和难过的事。</span><br>
<span>而且，我们又正好有一个习惯和稀泥的大环境。</span><br>
</p><p><b>苦主: </b><br>
<span>再也不黑潮汕人了</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>来兹05 发表于 2019-6-25 17:40</span><br>
<span>重男轻女需不需要讨论？和稀泥需不需要讨论？</span><br>
<span>我觉得教育孩子自然要教他们保护自己，但我们就要教他们夹 ...</span><br>
<span>你们可以讨论啊，围攻我干嘛？</span><br>
<span>我讨论如何避险妨碍你们讨论其它议题了？我反驳你们的议题了？</span><br>
<span>真搞不懂了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1842067[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>初三女孩中考前被父亲杀害#：长期遭家暴 被催去打工[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1842067-1-1.html</link>
      <description>初三女孩中考前被父亲杀害#：长期遭家暴 被催去打工&#13;
 本帖最后由 cjxph 于 2019-6-25 09:47 编辑 

【#初三女孩中考前被父亲杀害#：长期遭家暴 被催去打工】6月7日，山东的初三女孩杨瑞立在家中被父亲杨爱静杀害。她的母亲李美芝说，在遇害之前，这个16岁的女孩因为遭遇父亲的家暴，已经一个多月没有回过家了。李美芝认为杨爱静“重男轻女”，宠小儿子，却不愿女儿继续念书，催女儿出去打工：如果供女儿读书，就没钱给儿子娶媳妇、买房买车。今年4月18日，杨瑞立曾向学校和相关部门写过一封《求助信》，表示：“因为我父亲重男轻女和家暴的影响，已严重危害到了我的人身安全和学习生活，造成我的严重不适。” 
&#13;
6月7日，初三女孩杨瑞立在家中遇害，杀人嫌犯是她41岁的父亲杨爱静。杨瑞立死后，在坊间的传闻中，她被描述成一个“极度叛逆”的女孩，而她的父亲则是在“极度愤怒”下行凶。
&#13;
这是杨瑞立身边人所不能接受的说法，她的母亲李美芝（化名）说，在遇害之前，这个16岁的女孩因为遭遇父亲的家暴，已经一个多月没有回过家了。一位曾介入调解的学校老师则说，从情商智商到对社会的认知上，这对父女有着太大的差距。
&#13;
杨爱静和李美芝的婚姻从一开始就伴随着争吵与家暴，杨瑞立降生后也被卷入了家庭矛盾的漩涡，父亲对她动手的理由多是因为琐事，“重男轻女”的思想也笼罩着女孩的前程。
&#13;
李美芝本有机会逃离这段婚姻，但迫于丈夫的强势，以及对儿女的顾及，她又选择了回头。杨瑞立也发出过求助，学校、街道以及公安机关，都曾介入矛盾的调解，但在职权范围内的努力过后，收效甚微。
&#13;
当各方援助远离这个充斥着纷争与暴力的家庭后，一段家暴史，以一场命案作为了终结。https://r.sinaimg.cn/large/article/a5199bb883b14fbb48879e5be6d74771杨瑞立生前的照片
&#13;
回家
&#13;
端午节当天，山东滨州阳信县，在姥姥家吃过早饭，初三女生杨瑞立带着弟弟小涛（化名）回到十公里外翟家村的家中。村里的监控视频显示，他们在上午10点26分进了家门。
&#13;
这是4月26日杨瑞立和父亲发生争吵后，第一次回家。过去的一个多月里，她和母亲李美芝以及弟弟，都躲在姥姥家生活。前几天，李美芝多次接到丈夫杨爱静打来的电话，“他一直说自己在滨州干活”，想着他一时不会赶回来，李美芝让女儿回家帮儿子把课本拿回来。
&#13;
李美芝告诉深一度记者，事后，儿子小涛向她回忆了这次“致命的回家”中所发生的一切。
&#13;
刚到家时，因为门锁着，小涛给父亲打电话询问了钥匙的位置，之后姐弟俩并没有着急找书本，“桌上有吃的，他们就看起了电视。”李美芝说。
&#13;
不一会儿，杨爱静赶回家中，杨瑞立急忙去房间帮弟弟找书。杨爱静对女儿说，“你把你妈给我叫回来”，杨瑞立回道：“你们大人的事我管不了，你叫我妈回来，还是打她。”
&#13;
根据小涛的回忆，之后杨爱静情绪更加激动，指责因为女儿杨瑞立的出走，导致了妻子也不回来。两人越吵越厉害，杨爱静去旁边房间拿了把刀进屋。
&#13;
儿子小涛被关在门外，他听到父亲问姐姐“服不服”，姐姐回答“服”，后来就没了声响。之后，杨爱静一个人从房间里走了出来，小涛透过门缝看见，姐姐杨瑞立已经倒在了地上。
&#13;
当日11点多，李美芝曾接到女儿手机打来的电话，接通后却没有一点声音。李美芝担心女儿出事，拨打了报警电话，并在微信上给女儿留言，让她告诉丈夫“算卦的说是离不了婚，不要闹了”。
&#13;
李美芝称，民警赶到现场时，家里大门紧锁，里边没有任何声音。收到警方回复后，李美芝仍然不放心，又联系村长等人去家中查看，也没见到人影。在等了半个小时后，一直未和孩子取得联系，李美芝和母亲亲自赶往了派出所。
&#13;
下午两点多，李美芝赶到派出所，同时，她接到了丈夫打来的电话，“小丽丽（杨瑞立小名）死了，你知道不知道？”
&#13;
下午2点40左右，邻居窦大叔看到李美芝和几辆警车来到杨家门口。砸开门以后，李美芝看见了躺在地上的杨瑞立，“侧着身，地上都是血。”
&#13;
村里的监控显示，事发当日11点10分左右，杨爱静带着儿子小涛逃出村子。深一度记者从当地公安部门了解到：6月7日，阳信县公安局接群众报警称金阳街道办事处翟家村杨某静将其女儿杨某立（16岁）杀死于家中，警方最终在庆云县前段村附近将杨某静抓获。因为当时杨某静自称服用“老鼠药”，并开始呕吐，民警立即将其送医救治，经抢救已无生命危险。经讯问，杨某静对其杀害其女儿的犯罪事实供认不讳，案件正在进一步侦办中。
&#13;
6月9日，杨家大嫂刘梅转述（化名）去过殡仪馆亲人的说法，杨瑞立的遗体除了胸部有两处刀伤，腹部和胳膊也各有一处刀伤，“这是人干的事吗？”https://r.sinaimg.cn/large/article/edfaefc3af0dac0ac01f1c088b5c29c9李美芝生前给女儿微信最后的留言
&#13;
婚姻
&#13;
2003年，正月初五，杨爱静和李美芝结婚。婚后不久，便发生了第一次家暴。李美芝回忆，当天，同事来家里帮忙施肥，看着大家干活太忙乱，自己问了几句，招来了杨爱静的责骂。“刚进家门，他就拿扫帚打我，同事们帮着拉架”。
&#13;
被打后，李美芝回娘家去了。杨爱静当晚和村里人一块儿去接妻子，待至深夜也不愿意走。第二天，杨再次上门，李美芝回忆，“刚说几句就拿出刀子，逼我回去，我妈吓得出门喊‘救命’”。
&#13;
后经人劝说，加上怀有身孕，李美芝回到了杨爱静身边。但是，“家暴、争吵、出走”这样的循环，依然在这个家庭不断上演。
&#13;
2009年8月，亲戚结婚时，李美芝向丈夫要钱买衣服、烫头发，杨爱静和她吵起来，也不让多上礼钱。后来又因为包子做咸了，引来杨爱静的责骂，李美芝将包子扔到杨的身上，“他就用拖把打我，还扇我脑袋，打得我身上青一块儿紫一块儿”。
&#13;
李美芝再次回娘家，并起诉离婚，杨爱静同意了。李美芝回忆，离婚的四个月里，杨“像上班一样”，除了吃饭，每天都会到门口守着，还会拿着硫酸拦路堵她，拍下视频，“如果不复婚，就曝光，还要用硫酸泼我”。软硬兼施，杨爱静也承诺改正，“又下跪又磕头”，加上同学劝说，李美芝复婚回了家。回家第一晚，杨爱静喝醉了，“他拿出百草枯让我喝。”李美芝说。
&#13;
村中邻居对杨爱静的印象是老实、内向，见人不爱说话，也没什么朋友。邻居们总能听到杨家屋里传出的争吵声，刚开始，邻居们经常劝架，后来就不愿意多管了。邻居窦大叔觉得，杨爱静“听不出好坏话，你对他好，他也会把人想歪了”。翟家村村长也称，“平时挺老实，但稍微对不住他一点，就不行，很多人就不愿意和他多接触”。
&#13;
在大嫂刘梅看来，杨爱静并不像村民口中说的那么“老实”，“他是窝里横，可能是因为父母比较溺爱，哥哥嫂子也都很疼他”。刘梅听说，杨爱静17岁被父母管教时，就敢对父亲动手，后来因为争夺房产，还掐过三嫂的脖子。
&#13;
李美芝将她与杨爱静婚姻的存续归因于女儿和儿子的先后降生。但自儿时，杨瑞立便被卷入了家庭矛盾的漩涡。
&#13;
在多位老师眼中，杨瑞立一直是个品学兼优的孩子，“很尊重纪律，刻苦学习”，村里一位和杨瑞立相熟的同学则说，她很少和同学有冲突，但性格并不特别开朗。
&#13;
李美芝回忆，女儿年纪较小时，每次丈夫打自己，杨瑞立害怕地拉着喊“爸爸，别打了”，后来女儿大了，会站出来保护自己。
&#13;
逐渐，杨瑞立也成了家暴的对象，“不去走亲戚、看手机不刷碗、不去洗澡，都可能打她，还拿出老鼠药，说不愿意过就散伙”，李美芝说，因为被扇脑袋，女儿总说头疼。丈夫打女儿，李美芝过去拉架，也连带着被打，杨爱静边打边摔东西，家里的杯碗没有一个成双成对的。
&#13;
在李美芝看来，杨爱静“重男轻女”，家人一块儿出去，他总是给小儿子买东西，各种宠着；“我女儿一米六八的个子，学习也挺好”，但丈夫是“老思想”，不愿女儿继续念书。最近一两年，每次杨瑞立回家，杨爱静都会看求职类节目，说“念书没用”。放假了，他不顾女儿“学习紧张”的解释，催着她出去打工。
&#13;
杨爱静在外做建筑保温，一天收入几百元，妻子每月也有3千元工资，但他感觉压力大，经常念叨，“女儿念书没用、白养”，如果供了女儿读书，以后怎么给儿子娶媳妇、买房、买车。李美芝记得，女儿曾对杨爱静说：“爸爸，你别这个老思想，我比弟弟大那么多，我念好书了，还可以帮你嘛”。
&#13;
杨瑞立曾在一封给学校和相关部门的《求助信》中写道：2015年大年三十，无意聊起自己今后的职业，我本是满怀憧憬，爸爸却说，“一个女孩子不用在外面花那闲钱”，带着这份不甘心呛了他几句，他直接给了我两个耳光。
&#13;
2019年，杨家父女的关系越来越紧张，从屋里吵到屋外。最后几个月，邻居至少见证了两次较大的争吵，4月26日那次还报了警。自此，杨瑞立周末不愿回家，李美芝说，女儿被打得害怕了，曾对自己说：“我怕回家，不回家又不行”。https://r.sinaimg.cn/large/article/e669b244f1f535accd537d8338c087e2杨爱静撕碎的结婚证
&#13;
离与合
&#13;
2003年，第一次因家暴离家时，李美芝的父母和几位叔叔都不愿她再回去。杨家父母和大哥大嫂三番四次去李家求情，李美芝心软了，“我大哥大嫂特别好，看他们面子我才回去的。”她偷偷溜了回去，为此父亲很生气。
&#13;
2009年，杨家大嫂刘梅曾见到李美芝腿一瘸一拐的。当年二人决定离婚时，刘梅不愿意再管了，但后来因为被信任的缘故，她还是介入了杨家父女间的矛盾调解。
&#13;
2019年3月24日，杨爱静和女儿争吵后又动了手，下午3点多，杨瑞立一度离家出走。接连发生冲突，李美芝给家住一百公里外的刘梅打电话求助，此前李美芝曾尝试给女儿租房未果，所以希望把孩子送到她身边来。刘梅回忆，见面后李美芝向自己下跪求助，杨瑞立也哭着要到外地读书。
&#13;
当天，刘梅和儿子带着杨瑞立剪了头发、吃了饭，之后陪她一起回了家。据刘梅称，见女儿回来了，杨爱静冲着她又吵又骂，杨瑞立坐在沙发上一声不吭，刘梅的儿子看不下去了，忍不住和叔叔发生了冲突，杨爱静抓起了水果刀，所幸被其他人拉开了。
&#13;
刘梅尝试和杨爱静沟通，表示自己愿意负担杨瑞立的生活费，建议让孩子住校，杨爱静不同意。
&#13;
那次沟通后，靠谎称杨瑞立去了同学家，刘梅勉强将她接回家里住了两天，杨爱静因此又和妻子发生了争吵。“他还去学校找老师，威胁说要跳楼。”李美芝说，之后的那周，她因为害怕丈夫闹下去，不敢再让女儿被接走，杨瑞立很失望，对着电话喊：“你太愚蠢、无能了，保护不了我”。https://r.sinaimg.cn/large/article/a2b47adf50e22710f0d8622d75789974杨瑞立生前写下的求助信
&#13;
援助
&#13;
2019年春节后，班主任老师也发现了杨瑞立的异常。她从之前的学校十几名退步到四十几名，老师曾找她谈话，“头发也不洗，目光很呆滞”。
&#13;
得知她与父亲的矛盾，班主任曾提醒杨瑞立，让她“学聪明点儿”，平时多做点家务，不要和爸爸正面冲突，“真发生矛盾了，你不吭声，可以躲避下”。
&#13;
杨瑞立主动找给她上过《道德与法治》课的张老师，讲述自己的处境。张老师回忆，杨瑞立除了说学习上的困难，更多还是讲述家庭的问题，“一是他爸爸重男轻女，另一个就是家庭暴力”。
&#13;
张老师给她进行心理疏导，希望她强大自己的内心、寻找自己的快乐，并且能自信起来。为给杨瑞立鼓劲，张老师见面时总会和她击掌，杨瑞立的精神状态似乎有所恢复，“慢慢地孩子有了笑模样，并且感觉（自己中考）绝对没问题”。
&#13;
在2019年上半年，杨家的矛盾接近爆发的顶点时，曾有多个部门介入调解。
&#13;
4月18日，杨瑞立给学校和相关部门写下一封《求助信》。信中她表示：因为我父亲重男轻女和家暴的影响，已严重危害到了我的人身安全和学习生活，造成我的严重不适。
&#13;
张老师说，他还联系过李美芝和刘梅，希望她们能给孩子创造一个安全的环境。因为介入杨家矛盾，杨爱静曾找到学校大闹，张老师见到了杨瑞立的父母，仅有的一次接触，他看到了杨家父女的落差，“在文化知识，对生活的态度，对未来前途的信心上，他们的差距太大了”。
&#13;
李美芝当时也向老师们讲述自家情况，张老师坦言，学校没办法帮其彻底解决家庭矛盾，但希望她能勇敢起来。
&#13;
张老师说，在学校的职责范围内，为了杨瑞立的安全，他们制定了详实的、仔细的流程，老师们协调杨瑞立在校住宿，安排了她喜欢的室友。有一段时间，杨爱静总会在学校门口徘徊，值班老师都会重点盯守，避免发生可能的意外。”
&#13;
杨瑞立和刘梅去所属街道办事处申请司法调解，一名调解员和一名律师赴村中调解，并将调解结果反馈给刘梅：杨爱静不同意孩子到她身边来，但表态说，会供孩子上完高中，“18岁之后，不一定有能力供她上大学”。
&#13;
刘梅就此决定不再介入杨家的纷争，她也有自己的担心，“杨爱静说过，等我儿子结婚时，就去闹，不让我家好过”。
&#13;
在张老师看来，这次司法调解看似是成功了，但其实是在纸里包火，又回到了原点，“一次调解不可能解决根深蒂固的家庭矛盾、家庭认知、社会认知”。
&#13;
李美芝记得，司法调解之后的4月底，杨瑞立回家过周末，父女二人再次发生争吵。视频中，女儿情绪激动的说：“你不招惹我不行吗？你没虐待孩子，你没打孩子”，李美芝在旁边劝着，杨瑞立对她说：“别折磨我了，我快被他逼疯了”。
&#13;
视频里，相较于女儿的激动，父亲杨爱静显得很平静，语气也很无奈，杨爱静认为是刘梅挑拨女儿和自己的关系，“你有本事你报警，让外人这么折腾我”。之后，杨爱静将视频发到女儿班级群中。
&#13;
李美芝说，视频只是一个片段，后来，丈夫打碎桌子，摔碎了女儿的手机，动手打了她。杨瑞立报了警，并给班主任打了电话，在一段当时的电话录音里，杨瑞立说：“就是太僵了，他要不进局子里，我没法过”。
&#13;
当晚近10点，警察调解过后，一名邻居看见杨瑞立骑车离开了家，她从那晚开始住到了姥姥家。李美芝说，5月初，因为女儿离家，杨爱静又打了自己，“掐我脖子，怕我离婚，把结婚证找出来撕碎了”。
&#13;
李美芝的母亲为此赶了过来，一位村干部证实，因为自己和杨爱静父亲关系较好，当天也参与了调解。“我不想看他走歪路，可杨爱静说我向着他媳妇”。
&#13;
李美芝回忆，最后母亲报了警，才把她接走。几个到场民警找杨爱静谈了话，但无法采取进一步措施，“说我们是夫妻两个闹矛盾，没打出伤来，也没办法逮他”。
&#13;
5月10日，杨爱静打碎窗户，闯入岳母家。李美芝再次报警，“警察让我注意安全”，她躲在家中，不敢再上班。一个月里，有人见到杨爱静经常在附近徘徊，还多次去学校找女儿，但被门卫拦下。
&#13;
5月19日，总是扬言“喝药”的杨爱静真的喝药自杀了，他跑到多年不来往的三哥家托付后事，被送医治疗。杨瑞立和母亲去医院探望，杨爱静认错请求她们回家，但遭到拒绝，李美芝已经下决心离婚。
&#13;
出院后，杨爱静曾去很少来往的堂叔家借摩托，堂叔告诉深一度记者，在谈及家事时，杨爱静认为，是女儿在撺掇着妻子和他离婚。https://r.sinaimg.cn/large/article/9d4b4fb7ac8a64658d5e72ecf17d676b杨瑞立被父亲摔碎的手机
&#13;
污名
&#13;
6月7日，命案发生后，那段拍摄于四月底的吵架视频，在网上广为流传，并一度被解释为“爸爸在愤怒中，将极度叛逆的女儿杀了”。
&#13;
杨爱静被捕后，被送往阳信中医院就医，6月19日上午，深一度去医院探访，在杨爱静曾住过的病房，患者间也传着这种说法。“女孩不是一个简单人”，哪有父亲会杀孩子的。
&#13;
对于视频给孩子带来的负面评价，李美芝和刘梅很生气。李美芝表示，“他对着孩子拍，自己只拣着好听的说，不发火，事实并不是视频里那个样子，太会伪装了”，刘梅也认为，杨爱静录视频是在“故意败坏”女儿，“最后那段时间里，孩子吓得就像个小猫似的”。
&#13;
张老师同样无法接受人们对视频的评价，“当一个非常优秀的孩子见到自己是这种家庭，她绝望不绝望？当各方都退场了，再没有救助了，在绝望的情况下，爸爸要扼杀自己的前途，那是叛逆吗？为什么不把它当成是对自己命运的一种挣扎？”
&#13;
在那封《求助信》中，杨瑞立曾表示，希望学校和社会能给自己创造一个良好的学习和生活环境，她依然想住到刘梅家里。“我愿意接受我大伯一家的帮助，请社会力量和政府力量救救我和我的妈妈”。
&#13;
得知杨瑞立去世的消息后，张老师连续两天没睡好觉，他不止一次地设想，假如当时刘梅能顺利的接走杨瑞立，也许悲剧就不会发生。“她还是个未成年的孩子，太无辜、太弱势了”。
&#13;
如今，李美芝和儿子一直住娘家居住，一个多月没上班的她没有任何收入，她甚至为寄存女儿遗体的费用发愁，“每天几百元的费用，俺又没有钱”。刘梅曾硬着头皮去李美芝家探望老人，留下了一千块钱，“第一次离婚是我劝回来的，有一种把人家孩子推到火坑的感觉”。
&#13;
有村民在医院曾见过杨爱静，杨爱静让其告诉家人帮自己请律师。6月19日，深一度探访时，杨爱静已被转入普通病房，戴着**脚镣，三名民警负责看护，一名民警称，将会依据医生的诊断和治疗，对其采取下一步措施。
&#13;
杨爱静的三哥表示，两家不和，早已不来往，只听过两人闹离婚，“现在出了这个事，咱不了解，也不好说”。在杨家，只有大哥、二哥一直为弟弟的事操心。村里有人问李美芝，能否原谅杨爱静，她回道：“我恨他，让他给孩子偿命”。
&#13;
据李美芝讲，5月初，杨爱静曾找到杨瑞立，像当初乞求自己时那样，他也给女儿下跪磕头，希望她能回家。但杨瑞立仍然支持父母离婚，她曾对母亲说：“你太软弱了，太糊涂了，他打哭了你再哄笑了你，把你当奴隶，你比奴隶还奴隶。”
&#13;
6月7日遇害时，杨瑞立还有3天就将参加中考。她已经为即将到来的假期做好了打算，她一直想要去办张健身卡，母亲帮她找到了一份在商店卖货的兼职，正好可以攒下钱。​​​太惨了，为人父之后真是看不得这些东西</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ac死或生: </b><br>
<span>2019年春节后，班主任老师也发现了杨瑞立的异常。她从之前的学校十几名退步到四十几名，老师曾找她谈话，“头发也不洗，目光很呆滞”。</span><br>
<span>得知她与父亲的矛盾，班主任曾提醒杨瑞立，让她“学聪明点儿”，平时多做点家务，不要和爸爸正面冲突，“真发生矛盾了，你不吭声，可以躲避下”。</span><br>
<span>杨瑞立主动找给她上过《道德与法治》课的张老师，讲述自己的处境。张老师回忆，杨瑞立除了说学习上的困难，更多还是讲述家庭的问题，“一是他爸爸重男轻女，另一个就是家庭暴力”。</span><br>
<span>张老师给她进行心理疏导，希望她强大自己的内心、寻找自己的快乐，并且能自信起来。为给杨瑞立鼓劲，张老师见面时总会和她击掌，杨瑞立的精神状态似乎有所恢复，“慢慢地孩子有了笑模样，并且感觉（自己中考）绝对没问题”。</span><br>
<span>真是好老师</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-6-25 11:46</span><br>
<span>我和我丈夫不会有要动刀子的矛盾，再见</span><br>
<span>呵呵，孩子要走向社会的，过集体生活的，也有大概率面对矛盾和性格扭曲人的机会的。你是个正直的人，可以教孩子见义勇为。</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>窗外飞雪 发表于 2019-6-25 11:48</span><br>
<span>你仔细看看死的时候的描述，刚开始只是吵架，后来她爸拿刀出来了她立刻服软了，你说还要怎么办。</span><br>
<span>帖子里 ...</span><br>
<span>请把“立刻服软了”的原话贴过来。</span><br>
</p><p><b>Krwlng: </b><br>
<span>单身保平安，单身保平安，结了婚打人就不犯法了，怎么打都是调解劝说，反家暴法跟个笑话一样，看好婚育率持续走低</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>歌谭市的: </b><br>
<span> 本帖最后由 歌谭市的 于 2019-6-25 12:01 编辑 </span><br>
<span>要我说，这女儿应该把百枯草放进他父亲的水里，让他喝下去。然后在他毒性发作的时候，慢慢地割下他的jj。</span><br>
<span>这是唯一的自保方法了，你们说我说的对不对？这种死局除了这个方法还有其他方法吗？？</span><br>
<span>还谈个毛的自保！</span><br>
<span>被这种人渣赖上了，你他吗一辈子就用不得翻生了！唯一的方法只有杀人！！！</span><br>
<span>这新闻把我气的从上午恶心到下午，他妈的午饭都吃不下去了</span><br>
</p><p><b>窗外飞雪: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 11:53</span><br>
<span>请把“立刻服软了”的原话贴过来。</span><br>
<span>两人越吵越厉害，杨爱静去旁边房间拿了把刀进屋。</span><br>
<span>儿子小涛被关在门外，他听到父亲问姐姐“服不服”，姐姐回答“服”，后来就没了声响。之后，杨爱静一个人从房间里走了出来，小涛透过门缝看见，姐姐杨瑞立已经倒在了地上。</span><br>
<span>弟弟的说法已经是第一手资料了，你还能期待什么细节。</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>窗外飞雪 发表于 2019-6-25 11:56</span><br>
<span>两人越吵越厉害，杨爱静去旁边房间拿了把刀进屋。</span><br>
<span>儿子小涛被关在门外，他听到父亲问姐姐“服不服”，姐 ...</span><br>
<span>那么你怎么判断出这个服是孩子在见到刀的时候就说的？</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span>歌谭市的 发表于 2019-6-25 10:18</span><br>
<span>我寻思着这人杀了人后还他妈喝什么老鼠药？这种时候喝的不应该是百枯草吗？ ...</span><br>
<span>装自己是受害者，老套路了。</span><br>
<span>1、杨爱静因此又和妻子发生了争吵。“他还去学校找老师，威胁说要跳楼。”</span><br>
<span>2、视频里，相较于女儿的激动，父亲杨爱静显得很平静，语气也很无奈，杨爱静认为是刘梅挑拨女儿和自己的关系，“你有本事你报警，让外人这么折腾我”。之后，杨爱静将视频发到女儿班级群中。</span><br>
<span>李美芝说，视频只是一个片段，后来，丈夫打碎桌子，摔碎了女儿的手机，动手打了她。杨瑞立报了警，并给班主任打了电话，在一段当时的电话录音里，杨瑞立说：“就是太僵了，他要不进局子里，我没法过”。</span><br>
<span>3、杨爱静被捕后，被送往阳信中医院就医，6月19日上午，深一度去医院探访，在杨爱静曾住过的病房，患者间也传着这种说法。“女孩不是一个简单人”，哪有父亲会杀孩子的。</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span>j5g27 发表于 2019-6-25 10:28</span><br>
<span>最惨的是一群不知道情况的围观群众还在那抹黑妹子吧</span><br>
<span>神特么哪有父亲会杀孩子的，这种暴力畜生干啥都可能 ...</span><br>
<span>杨爱静被捕后，被送往阳信中医院就医，6月19日上午，深一度去医院探访，在杨爱静曾住过的病房，患者间也传着这种说法。“女孩不是一个简单人”，哪有父亲会杀孩子的。</span><br>
<span>----------------------</span><br>
<span>同房的患者都是这样传，大约是这父亲自己散播的言论。</span><br>
</p><p><b>水松涛木: </b><br>
<span>畜牲</span><br>
</p><p><b>夜幕中的闪光: </b><br>
<span>幸福的家庭往往都是相似的，而不幸的家庭则各有各的不幸</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>触手酱133: </b><br>
<span>碰到亡命徒普通人真的很无力…国家机器又无效</span><br>
</p><p><b>zz_mps: </b><br>
<span>反抗是对的，家暴的人内心反而恐惧懦弱，退让可能下场会更悲惨</span><br>
<span>小孩只是走错了一步吧，没想到自己父亲内心已经扭曲到要拿刀杀人了</span><br>
</p><p><b>凯特雷特: </b><br>
<span>从一出生就是地狱难度…她已经挺努力的了，判断失误不失误，是不是激怒了对方这种争论对于处于同样境遇的人来讲可能是很重要，但是面对一个疯子又有几个人能真正保持冷静呢……</span><br>
<span>希望她下辈子到一个和睦的家庭里去，不要再落到疯子的手里了</span><br>
</p><p><b>哈利洛维奇: </b><br>
<span>为什么家庭暴力方面的法律和处理措施不能整体照抄美国的啊？反正也不可能更差了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>sykeash: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-6-25 10:16</span><br>
<span>所以说遇上垃圾人真的是没有办法了，从跟这种人渣结婚起就是死路一条，不是什么自立自强能解决问题的，你 ...</span><br>
<span>不是有百草枯么，富贵险中求</span><br>
</p><p><b>点点杠: </b><br>
<span>歌谭市的 发表于 2019-6-25 11:54</span><br>
<span>要我说，这女儿应该把百枯草放进他父亲的水里，让他喝下去。然后在他毒性发作的时候，慢慢地割下他的jj。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>对的，先下手为强，这种就该自卫，该死的人就该死</span><br>
</p><p><b>atomtom: </b><br>
<span>这人好阴险啊，还会构陷自己女儿？？？</span><br>
</p><p><b>点点杠: </b><br>
<span>spiece 发表于 2019-6-25 12:04</span><br>
<span>杨爱静被捕后，被送往阳信中医院就医，6月19日上午，深一度去医院探访，在杨爱静曾住过的病房，患者间也 ...</span><br>
<span>为什么这些人愿意相信呢，畜生都有人相信，这些周围的人是不是畜生</span><br>
</p><p><b>泰阿剑tan: </b><br>
<span>这孩子的认知和行动力都很强了，奈何周边一群猪队友。实在太可惜。</span><br>
</p><p><b>阿克萌德: </b><br>
<span>该枪毙的人渣太多了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>波卡帕马: </b><br>
<span>spiece 发表于 2019-6-25 12:04</span><br>
<span>杨爱静被捕后，被送往阳信中医院就医，6月19日上午，深一度去医院探访，在杨爱静曾住过的病房，患者间也 ...</span><br>
<span>我觉得是那里普遍的思想</span><br>
</p><p><b>lizidashen: </b><br>
<span>sifi 发表于 2019-6-25 11:04</span><br>
<span>想了想，这种人渣最好的对付方式大概是灌醉了拿铁镣锁床上，床板掏个洞，墙搞搞隔音。高兴了喂他一喂，不高 ...</span><br>
<span>有个新闻就是，家暴男瘫痪了，然后承认错误希望老婆孩子回来给他当保姆。</span><br>
</p><p><b>newise: </b><br>
<span>yanghuangu 发表于 2019-6-25 11:36</span><br>
<span>这种时候，未成年人保护法又不见了</span><br>
<span>盲生发现华点le</span><br>
<span>不能把爹弄进去，那把自己弄进去如何？</span><br>
</p><p><b>晃来晃去: </b><br>
<span>歌谭市的 发表于 2019-6-25 10:12</span><br>
<span>如果我遇到这种男的，出生于这种境地，我绝对会折磨死这男的，狠狠地折磨，然后自杀。 ...</span><br>
<span>你都能折磨他了，他平时还敢家暴你吗？你这前提就有问题吧。</span><br>
</p><p><b>samesame: </b><br>
<span>歌谭市的 发表于 2019-6-25 11:54</span><br>
<span>要我说，这女儿应该把百枯草放进他父亲的水里，让他喝下去。然后在他毒性发作的时候，慢慢地割下他的jj。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>你是不是对初中女生和成年男性的体型力量差距毫无概念……</span><br>
<span>哪怕是你说的那么恶心的做法，都极有可能被反杀</span><br>
<span>这件事之所以成为死局，就是因为该主持正义的没有主持，实际上小姑娘完全没有必要走到挥刀杀父的这一步</span><br>
</p><p><b>Miyalla: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 11:49</span><br>
<span>不能叫错。</span><br>
<span>应该是失误，她的失误是不自量力加误判。要知道在什么情况下要怂、要让步，这个都要大人早早 ...</span><br>
<span>你是想让一个家庭教育不完善的初中女生早早掌握运筹帷幄的技巧靠自己的情商玩转绝大多数大人都解不开的死结吗</span><br>
</p><p><b>samesame: </b><br>
<span>atomtom 发表于 2019-6-25 12:24</span><br>
<span>这人好阴险啊，还会构陷自己女儿？？？</span><br>
<span>这种人还少嘛</span><br>
<span>工作中屁事不会只有告状嘴皮溜的同事不要太多</span><br>
</p><p><b>tsukatsukieiko: </b><br>
<span>哈利洛维奇 发表于 2019-6-25 12:11</span><br>
<span>为什么家庭暴力方面的法律和处理措施不能整体照抄美国的啊？反正也不可能更差了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage ...</span><br>
<span>谁出钱？</span><br>
<span>别说管家暴了，就是把现有进了福利院的孩子搞好就谢天谢地了。</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span> 本帖最后由 spiece 于 2019-6-25 12:53 编辑 </span><br>
<span>点点杠 发表于 2019-6-25 12:26</span><br>
<span>为什么这些人愿意相信呢，畜生都有人相信，这些周围的人是不是畜生</span><br>
<span>杀人后喝农药进医院，作为一般人很容易觉得这人应该同情。</span><br>
<span>再加上这人擅长炮制证据，不了解真相、心里还有朴实价值观的民众很容易信以为真。</span><br>
<span>如果你不是知道女儿整天被家暴最后被捅了四刀，而是每天听着“这个女儿不孝啊，学什么什么不行，叫她工作又不高兴，给她说媒找个安定人家又劈头把我骂了一顿还摔家里的东西，还唆使他娘跟我离婚分家产，我真的没办法了啊”，这堆话又是出自一个流着泪的大男人之口，你又能保证自己不同情？</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 11:49</span><br>
<span>不能叫错。</span><br>
<span>应该是失误，她的失误是不自量力加误判。要知道在什么情况下要怂、要让步，这个都要大人早早 ...</span><br>
<span>老师教导过啊，她也照着做了，精神好转了一些，然后就被杀了。你是选择性失明吧？</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span> 本帖最后由 初音比良坂 于 2019-6-25 13:08 编辑 </span><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 11:49</span><br>
<span>不能叫错。</span><br>
<span>应该是失误，她的失误是不自量力加误判。要知道在什么情况下要怂、要让步，这个都要大人早早 ...</span><br>
<span>这事儿是家长傻逼神经病没得治，你和你爹妈吵架哪怕你爹是个王八蛋你也不会觉得他会捅你呀。正常人吵架甚至动手，别说是亲子关系了，哪怕是陌生人谁也不会想到对方居然动刀子了。动棍子的我知道不少，动刀子的亲子这个本身就超出常人的认知范围。普通人和爹妈吵架再吵再吵，有一方再偏激，当爹的不会觉得做子女的会动刀子捅自己，当子女的也不会觉得自己爹会拿刀子。</span><br>
<span>这事儿就类似于碰上无差别杀人的疯子或者是碰上那种你和他吵两句他直接砍你头的神经病一样，无解的。这种人你告诉我怎么避怎么防？难道以后还有再加句“感谢父母不杀之恩”“感谢子女不杀之恩”。</span><br>
<span>另外你得记住，这孩子才十几岁刚要中考，这种小孩儿你就要他学会各种忍让也是难为人。你是个成年人你自己扪心自问就真的事事怂逼吗？何况这女孩儿看见他爹拿刀的时候就不服软求饶了，有用？</span><br>
<span>社会常识也好社会道德也好包括为人处事包括如何与人相处这是都是针对正常人的，而大部分一辈子碰到的也是正常人，碰上性格扭曲的疯子那不是大概率而是小概率事件。你总不能因为出门有可能被车撞死就不出门了。这孩子的应对方式如果她爹是个正常人，哪怕是个重男轻女的正常人也不会说弄到这地步。碰上神经病不会自救不是她的错，因为神经病各种各样，鬼知道神经病因为什么杀人。</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span>波卡帕马 发表于 2019-6-25 12:36</span><br>
<span>我觉得是那里普遍的思想</span><br>
<span>您说的“普遍的思想”具体指什么方面？</span><br>
<span>从这个卵蛋的过往来看，他善于把责任都归咎到被害者身上，并且为此炮制证据。</span><br>
</p><p><b>莱茵哈鲁特: </b><br>
<span>看得想哭</span><br>
</p><p><b>旅逆旅: </b><br>
<span>女孩做得很好了，现在关于禁止令的立法适用普及还是太慢太落后了，上门调解的律师调解员警察要是有想解决问题及早向受害人告知，通过禁止令震慑或者使警方介入是不是能避免这样的悲剧</span><br>
</p><p><b>暗月杀人兔: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 11:59</span><br>
<span>那么你怎么判断出这个服是孩子在见到刀的时候就说的？</span><br>
<span>行了吧闭上嘴没人会把你当傻逼</span><br>
</p><p><b>波卡帕马: </b><br>
<span>spiece 发表于 2019-6-25 13:06</span><br>
<span>您说的“普遍的思想”具体指什么方面？</span><br>
<span>从这个卵蛋的过往来看，他善于把责任都归咎到被害者身上，并且为 ...</span><br>
<span>就是那里的人都思想落后，别人说什么他们都信，特别是家长制作风让他们相信凶手的谎言，这也是为什么那啥也在山东</span><br>
</p><p><b>qaweqa: </b><br>
<span>有些人平时就很容易激动，性格乖戾，但是表现正常的时候又确实看着是个正常人。</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>Miyalla 发表于 2019-6-25 12:46</span><br>
<span>你是想让一个家庭教育不完善的初中女生早早掌握运筹帷幄的技巧靠自己的情商玩转绝大多数大人都解不开的死 ...</span><br>
<span>这个案件已成事实。</span><br>
<span>我在这个帖子最早说的话只是说能不能从悲剧中吸取点教训，教育孩子如何避免把自己置于险境。</span><br>
</p><p><b>晃来晃去: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 11:09</span><br>
<span>根据小涛的回忆，之后杨爱静情绪更加激动，指责因为女儿杨瑞立的出走，导致了妻子也不回来。两人越吵越厉 ...</span><br>
<span>想了想，如果这女孩子能忍到成年然后逃离这个家庭也许是唯一办法？</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span> 本帖最后由 初音比良坂 于 2019-6-25 13:22 编辑 </span><br>
<span>波卡帕马 发表于 2019-6-25 13:08</span><br>
<span>就是那里的人都思想落后，别人说什么他们都信，特别是家长制作风让他们相信凶手的谎言，这也是为什么那啥 ...</span><br>
<span>“别人说什么他们都信”和在哪里无关，纯粹是信息接受不全而已，网络上反转再反转站队再站队反复打脸的事儿还少吗？</span><br>
<span>人都有自己自设立场在，“美分”“五毛”如此，“小畜生”“老畜生”“老人”“年轻人”等群体他本身就有自己倾向。因为在“常人”的思想认知里亲子关系再怎么样也发展不到动刀子这种，所以这个行凶者身边的人会倾向于为这种事找一个合理解释，再加上行凶者散步的信息可能是他们接触的第一手信息结合他们也是父辈，倾向行凶者再正常不过了。但如果是单独的读这篇新闻的老一辈，大概率也是倾向受害人而不是行凶者，因为他们没有行凶者散步信息的干扰。说白了大部分人会有自身倾向，但做出判断还是会根据自己接受的第一手信息去做，从而先入为主。</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span>波卡帕马 发表于 2019-6-25 13:08</span><br>
<span>就是那里的人都思想落后，别人说什么他们都信，特别是家长制作风让他们相信凶手的谎言，这也是为什么那啥 ...</span><br>
<span>个人认为吧，这种事情就是只有一个信息来源时，人类容易受蒙蔽的结果。</span><br>
<span>现在你所看到的信息已经是经过十几天，由记者走访、记录、梳理最后汇集起来的。</span><br>
<span>病房里的人还有什么消息渠道？你要求他们在第一时间完成兼听则明这个目标也不现实啊。</span><br>
<span>即便是已经传到网上的新闻，论坛里反转反转再反转的情况也见得多了对不对。</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>spiece 发表于 2019-6-25 12:59</span><br>
<span>老师教导过啊，她也照着做了，精神好转了一些，然后就被杀了。你是选择性失明吧？ ...</span><br>
<span>什么叫选择性失明，我多个楼层里说过老师教导过。</span><br>
<span>但在这个孩子被杀的时刻，老师的教导起作用了吗？她还是激怒了自己的父亲。戴帽子的人喜欢断章取义是吗？</span><br>
<span>我一直说的是力量对比太大的人如何避免自己处于险境。</span><br>
<span>她逃离了父亲，但母亲让她回家取东西，她又打电话给自己的父亲要钥匙，父亲来了爆发争吵，这孩子就是一步一步的走入险境的。</span><br>
<span>悲剧已经发生，男人是人渣、罪犯、这有什么好争论讨论的，这是事实。我们可以做的就是如何吸取教训，避免把孩子至于险境。</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>初音比良坂 发表于 2019-6-25 13:02</span><br>
<span>这事儿是家长傻逼神经病没得治，你和你爹妈吵架哪怕你爹是个王八蛋你也不会觉得他会捅你呀。正常人吵架甚 ...</span><br>
<span>事实是这孩子的爹也不是有计划的谋杀的。</span><br>
<span>悲剧已经发生，争论这个男人是罪犯、人渣没有任何意义，这是事实，有什么可争的。</span><br>
<span>要吸取的是如何避免把孩子至于险境，至于孩子自己冲动，那也是没办法，但要提前教育如何避险。</span><br>
<span>这个明显是逐步升级的过程，文中没有说在这次杀人前父亲曾威胁过女儿的生命，见到女儿指责、争吵、拿刀、捅胳膊、捅胸部，这是有过程的， 在某个环节是有终止的可能性的，要教育未成年的就是如何争取生存机会，而不是头脑发热，不然要大人干什么，放养好了。</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>暗月杀人兔 发表于 2019-6-25 13:08</span><br>
<span>行了吧闭上嘴没人会把你当傻逼</span><br>
<span>傻逼是那种把假借自己的义愤，把别人生命不当会事的人。</span><br>
<span>傻逼是以为自己骂这个男人是人渣、罪犯这种摆在明面的事实就以为自己是正义代表的人。</span><br>
<span>怜悯的人是哀叹生命逝去，思考如何才能避免下一个悲剧。</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span> 本帖最后由 初音比良坂 于 2019-6-25 13:36 编辑 </span><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 13:23</span><br>
<span>什么叫选择性失明，我多个楼层里说过老师教导过。</span><br>
<span>但在这个孩子被杀的时刻，老师的教导起作用了吗？她还 ...</span><br>
<span>所以你的方法就是怂到底？你始终忽视了一点这爹不是个正常人，就这点那就无解。对疯子神经病你就没有办法防。</span><br>
<span>我记得之前有过双方发生口角然后一方把另一方脑袋砍了的事儿，就有人说争吵这个做法有问题。对，这个做法是有问题，但对方是个神经病是个疯子你哪知道他会因为你说几句他就砍人呀。</span><br>
<span>神经病的思维和正常人不一样的，正常父女吵架父亲可能会家暴打人，但父亲不会侵犯女儿不会杀女儿，能做到的就是变态。正常舍友矛盾顶了天不说话，但变态就会给你投毒或者把你肢解。面对疯子神经病，除了识别并远远避开是无解的。这女儿最大的错就是她觉得她爹还是个正常人。</span><br>
<span>再说到教育孩子自保，你不能因为这社会上有变态就让孩子把所有人都当成变态一样去为人处事，那样你孩子就成变态了，你能教他的只有面对正常人该怎么办。</span><br>
</p><p><b>萝卜酥饼: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 13:28</span><br>
<span>事实是这孩子的爹也不是有计划的谋杀的。</span><br>
<span>悲剧已经发生，争论这个男人是罪犯、人渣没有任何意义，这是事 ...</span><br>
<span>然而对于女孩，应该起到教育职责的人也就是父亲母亲和老师，老师都已经是外人了能教育到文中那个程度已经非常优秀，父亲是个人渣，母亲自己也是受害者教导不了，反倒是女孩比母亲看得更清楚。</span><br>
<span>她还能从哪里获得你说的教育呢？</span><br>
<span>如果是对旁观者，会家暴的家庭父母肯定不会教孩子这些，其他人在这个社会又都算作“外人”不好置喙，真参与了没准还会被家暴者找上门暴力威胁。</span><br>
<span>所以，谁来教？</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span> 本帖最后由 spiece 于 2019-6-25 13:37 编辑 </span><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 13:23</span><br>
<span>什么叫选择性失明，我多个楼层里说过老师教导过。</span><br>
<span>但在这个孩子被杀的时刻，老师的教导起作用了吗？她还 ...</span><br>
<span>如果能研究出来，你可以对扬州十日，嘉定三屠的死难民众说去，让他们也掌握避免自己陷于险境的方法。</span><br>
<span>研究出来了吗，没研究出来你扯啥呢？</span><br>
</p><p><b>colohot: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 11:46</span><br>
<span>你扯什么。</span><br>
<span>都不知道我表达的意思就乱讲话。你的意思这孩子是必死无疑，没有任何可能情况活下来是吗？ ...</span><br>
<span>你是是不是把这种现实生活事件当做游戏解谜来看待了？是不是觉得只要满足必要条件就可以通关了？还是觉得人做的一切都是必然遵循理性，有道理可循的？</span><br>
<span>知不知道很多案件，就算受害人没有犯过错，施暴的家长也会因为鸡毛蒜皮的小事打死小孩。世界上没有反抗过就被杀死的受害人多了去了，你站在“她和父亲吵架激怒了对方”这个事实上放马后炮又有什么意思，你对一个会拿着浓硫酸蹲守在别人门前的人抱有什么期待。最好的方法就是公安机关或者社会保护机构介入，其它一切女孩自保的方法在平行世界都有被杀死的可能</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>晃来晃去 发表于 2019-6-25 13:20</span><br>
<span>想了想，如果这女孩子能忍到成年然后逃离这个家庭也许是唯一办法？</span><br>
<span>她的性格比较刚烈，应该有长辈把她带走。</span><br>
<span>我没有任何指责这孩子的意思，一堆人追着我咬，我在想如何教育孩子避免险境。这里这个杀人犯显然不能指望他来教育，老师尽到了责任，但明显母亲和其他长辈没有尽到责任，不应该让孩子介入父母矛盾。</span><br>
<span>我小时候母亲和婶婶吵架，我当然护着母亲，我爷爷跟我说，你是小孩子，不要参与进来，让大人们来解决。后来母亲家族和婶婶家族干起来了，但我和我婶婶的孩子们自始至终没有被卷入，如果我们晚辈也参与进来，不知道我们会不会成为对方家族攻击对象。</span><br>
<span>我有了小孩，很早就教育他你的任务是学习和健康长大，不要干自己力所不能及的事情，有危险，找大人，不要自己上。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1842067[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>初三女孩中考前被父亲杀害#：长期遭家暴 被催去打工[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1842067-1-1.html</link>
      <description>初三女孩中考前被父亲杀害#：长期遭家暴 被催去打工&#13;
 本帖最后由 cjxph 于 2019-6-25 09:47 编辑 

【#初三女孩中考前被父亲杀害#：长期遭家暴 被催去打工】6月7日，山东的初三女孩杨瑞立在家中被父亲杨爱静杀害。她的母亲李美芝说，在遇害之前，这个16岁的女孩因为遭遇父亲的家暴，已经一个多月没有回过家了。李美芝认为杨爱静“重男轻女”，宠小儿子，却不愿女儿继续念书，催女儿出去打工：如果供女儿读书，就没钱给儿子娶媳妇、买房买车。今年4月18日，杨瑞立曾向学校和相关部门写过一封《求助信》，表示：“因为我父亲重男轻女和家暴的影响，已严重危害到了我的人身安全和学习生活，造成我的严重不适。” 
&#13;
6月7日，初三女孩杨瑞立在家中遇害，杀人嫌犯是她41岁的父亲杨爱静。杨瑞立死后，在坊间的传闻中，她被描述成一个“极度叛逆”的女孩，而她的父亲则是在“极度愤怒”下行凶。
&#13;
这是杨瑞立身边人所不能接受的说法，她的母亲李美芝（化名）说，在遇害之前，这个16岁的女孩因为遭遇父亲的家暴，已经一个多月没有回过家了。一位曾介入调解的学校老师则说，从情商智商到对社会的认知上，这对父女有着太大的差距。
&#13;
杨爱静和李美芝的婚姻从一开始就伴随着争吵与家暴，杨瑞立降生后也被卷入了家庭矛盾的漩涡，父亲对她动手的理由多是因为琐事，“重男轻女”的思想也笼罩着女孩的前程。
&#13;
李美芝本有机会逃离这段婚姻，但迫于丈夫的强势，以及对儿女的顾及，她又选择了回头。杨瑞立也发出过求助，学校、街道以及公安机关，都曾介入矛盾的调解，但在职权范围内的努力过后，收效甚微。
&#13;
当各方援助远离这个充斥着纷争与暴力的家庭后，一段家暴史，以一场命案作为了终结。https://r.sinaimg.cn/large/article/a5199bb883b14fbb48879e5be6d74771杨瑞立生前的照片
&#13;
回家
&#13;
端午节当天，山东滨州阳信县，在姥姥家吃过早饭，初三女生杨瑞立带着弟弟小涛（化名）回到十公里外翟家村的家中。村里的监控视频显示，他们在上午10点26分进了家门。
&#13;
这是4月26日杨瑞立和父亲发生争吵后，第一次回家。过去的一个多月里，她和母亲李美芝以及弟弟，都躲在姥姥家生活。前几天，李美芝多次接到丈夫杨爱静打来的电话，“他一直说自己在滨州干活”，想着他一时不会赶回来，李美芝让女儿回家帮儿子把课本拿回来。
&#13;
李美芝告诉深一度记者，事后，儿子小涛向她回忆了这次“致命的回家”中所发生的一切。
&#13;
刚到家时，因为门锁着，小涛给父亲打电话询问了钥匙的位置，之后姐弟俩并没有着急找书本，“桌上有吃的，他们就看起了电视。”李美芝说。
&#13;
不一会儿，杨爱静赶回家中，杨瑞立急忙去房间帮弟弟找书。杨爱静对女儿说，“你把你妈给我叫回来”，杨瑞立回道：“你们大人的事我管不了，你叫我妈回来，还是打她。”
&#13;
根据小涛的回忆，之后杨爱静情绪更加激动，指责因为女儿杨瑞立的出走，导致了妻子也不回来。两人越吵越厉害，杨爱静去旁边房间拿了把刀进屋。
&#13;
儿子小涛被关在门外，他听到父亲问姐姐“服不服”，姐姐回答“服”，后来就没了声响。之后，杨爱静一个人从房间里走了出来，小涛透过门缝看见，姐姐杨瑞立已经倒在了地上。
&#13;
当日11点多，李美芝曾接到女儿手机打来的电话，接通后却没有一点声音。李美芝担心女儿出事，拨打了报警电话，并在微信上给女儿留言，让她告诉丈夫“算卦的说是离不了婚，不要闹了”。
&#13;
李美芝称，民警赶到现场时，家里大门紧锁，里边没有任何声音。收到警方回复后，李美芝仍然不放心，又联系村长等人去家中查看，也没见到人影。在等了半个小时后，一直未和孩子取得联系，李美芝和母亲亲自赶往了派出所。
&#13;
下午两点多，李美芝赶到派出所，同时，她接到了丈夫打来的电话，“小丽丽（杨瑞立小名）死了，你知道不知道？”
&#13;
下午2点40左右，邻居窦大叔看到李美芝和几辆警车来到杨家门口。砸开门以后，李美芝看见了躺在地上的杨瑞立，“侧着身，地上都是血。”
&#13;
村里的监控显示，事发当日11点10分左右，杨爱静带着儿子小涛逃出村子。深一度记者从当地公安部门了解到：6月7日，阳信县公安局接群众报警称金阳街道办事处翟家村杨某静将其女儿杨某立（16岁）杀死于家中，警方最终在庆云县前段村附近将杨某静抓获。因为当时杨某静自称服用“老鼠药”，并开始呕吐，民警立即将其送医救治，经抢救已无生命危险。经讯问，杨某静对其杀害其女儿的犯罪事实供认不讳，案件正在进一步侦办中。
&#13;
6月9日，杨家大嫂刘梅转述（化名）去过殡仪馆亲人的说法，杨瑞立的遗体除了胸部有两处刀伤，腹部和胳膊也各有一处刀伤，“这是人干的事吗？”https://r.sinaimg.cn/large/article/edfaefc3af0dac0ac01f1c088b5c29c9李美芝生前给女儿微信最后的留言
&#13;
婚姻
&#13;
2003年，正月初五，杨爱静和李美芝结婚。婚后不久，便发生了第一次家暴。李美芝回忆，当天，同事来家里帮忙施肥，看着大家干活太忙乱，自己问了几句，招来了杨爱静的责骂。“刚进家门，他就拿扫帚打我，同事们帮着拉架”。
&#13;
被打后，李美芝回娘家去了。杨爱静当晚和村里人一块儿去接妻子，待至深夜也不愿意走。第二天，杨再次上门，李美芝回忆，“刚说几句就拿出刀子，逼我回去，我妈吓得出门喊‘救命’”。
&#13;
后经人劝说，加上怀有身孕，李美芝回到了杨爱静身边。但是，“家暴、争吵、出走”这样的循环，依然在这个家庭不断上演。
&#13;
2009年8月，亲戚结婚时，李美芝向丈夫要钱买衣服、烫头发，杨爱静和她吵起来，也不让多上礼钱。后来又因为包子做咸了，引来杨爱静的责骂，李美芝将包子扔到杨的身上，“他就用拖把打我，还扇我脑袋，打得我身上青一块儿紫一块儿”。
&#13;
李美芝再次回娘家，并起诉离婚，杨爱静同意了。李美芝回忆，离婚的四个月里，杨“像上班一样”，除了吃饭，每天都会到门口守着，还会拿着硫酸拦路堵她，拍下视频，“如果不复婚，就曝光，还要用硫酸泼我”。软硬兼施，杨爱静也承诺改正，“又下跪又磕头”，加上同学劝说，李美芝复婚回了家。回家第一晚，杨爱静喝醉了，“他拿出百草枯让我喝。”李美芝说。
&#13;
村中邻居对杨爱静的印象是老实、内向，见人不爱说话，也没什么朋友。邻居们总能听到杨家屋里传出的争吵声，刚开始，邻居们经常劝架，后来就不愿意多管了。邻居窦大叔觉得，杨爱静“听不出好坏话，你对他好，他也会把人想歪了”。翟家村村长也称，“平时挺老实，但稍微对不住他一点，就不行，很多人就不愿意和他多接触”。
&#13;
在大嫂刘梅看来，杨爱静并不像村民口中说的那么“老实”，“他是窝里横，可能是因为父母比较溺爱，哥哥嫂子也都很疼他”。刘梅听说，杨爱静17岁被父母管教时，就敢对父亲动手，后来因为争夺房产，还掐过三嫂的脖子。
&#13;
李美芝将她与杨爱静婚姻的存续归因于女儿和儿子的先后降生。但自儿时，杨瑞立便被卷入了家庭矛盾的漩涡。
&#13;
在多位老师眼中，杨瑞立一直是个品学兼优的孩子，“很尊重纪律，刻苦学习”，村里一位和杨瑞立相熟的同学则说，她很少和同学有冲突，但性格并不特别开朗。
&#13;
李美芝回忆，女儿年纪较小时，每次丈夫打自己，杨瑞立害怕地拉着喊“爸爸，别打了”，后来女儿大了，会站出来保护自己。
&#13;
逐渐，杨瑞立也成了家暴的对象，“不去走亲戚、看手机不刷碗、不去洗澡，都可能打她，还拿出老鼠药，说不愿意过就散伙”，李美芝说，因为被扇脑袋，女儿总说头疼。丈夫打女儿，李美芝过去拉架，也连带着被打，杨爱静边打边摔东西，家里的杯碗没有一个成双成对的。
&#13;
在李美芝看来，杨爱静“重男轻女”，家人一块儿出去，他总是给小儿子买东西，各种宠着；“我女儿一米六八的个子，学习也挺好”，但丈夫是“老思想”，不愿女儿继续念书。最近一两年，每次杨瑞立回家，杨爱静都会看求职类节目，说“念书没用”。放假了，他不顾女儿“学习紧张”的解释，催着她出去打工。
&#13;
杨爱静在外做建筑保温，一天收入几百元，妻子每月也有3千元工资，但他感觉压力大，经常念叨，“女儿念书没用、白养”，如果供了女儿读书，以后怎么给儿子娶媳妇、买房、买车。李美芝记得，女儿曾对杨爱静说：“爸爸，你别这个老思想，我比弟弟大那么多，我念好书了，还可以帮你嘛”。
&#13;
杨瑞立曾在一封给学校和相关部门的《求助信》中写道：2015年大年三十，无意聊起自己今后的职业，我本是满怀憧憬，爸爸却说，“一个女孩子不用在外面花那闲钱”，带着这份不甘心呛了他几句，他直接给了我两个耳光。
&#13;
2019年，杨家父女的关系越来越紧张，从屋里吵到屋外。最后几个月，邻居至少见证了两次较大的争吵，4月26日那次还报了警。自此，杨瑞立周末不愿回家，李美芝说，女儿被打得害怕了，曾对自己说：“我怕回家，不回家又不行”。https://r.sinaimg.cn/large/article/e669b244f1f535accd537d8338c087e2杨爱静撕碎的结婚证
&#13;
离与合
&#13;
2003年，第一次因家暴离家时，李美芝的父母和几位叔叔都不愿她再回去。杨家父母和大哥大嫂三番四次去李家求情，李美芝心软了，“我大哥大嫂特别好，看他们面子我才回去的。”她偷偷溜了回去，为此父亲很生气。
&#13;
2009年，杨家大嫂刘梅曾见到李美芝腿一瘸一拐的。当年二人决定离婚时，刘梅不愿意再管了，但后来因为被信任的缘故，她还是介入了杨家父女间的矛盾调解。
&#13;
2019年3月24日，杨爱静和女儿争吵后又动了手，下午3点多，杨瑞立一度离家出走。接连发生冲突，李美芝给家住一百公里外的刘梅打电话求助，此前李美芝曾尝试给女儿租房未果，所以希望把孩子送到她身边来。刘梅回忆，见面后李美芝向自己下跪求助，杨瑞立也哭着要到外地读书。
&#13;
当天，刘梅和儿子带着杨瑞立剪了头发、吃了饭，之后陪她一起回了家。据刘梅称，见女儿回来了，杨爱静冲着她又吵又骂，杨瑞立坐在沙发上一声不吭，刘梅的儿子看不下去了，忍不住和叔叔发生了冲突，杨爱静抓起了水果刀，所幸被其他人拉开了。
&#13;
刘梅尝试和杨爱静沟通，表示自己愿意负担杨瑞立的生活费，建议让孩子住校，杨爱静不同意。
&#13;
那次沟通后，靠谎称杨瑞立去了同学家，刘梅勉强将她接回家里住了两天，杨爱静因此又和妻子发生了争吵。“他还去学校找老师，威胁说要跳楼。”李美芝说，之后的那周，她因为害怕丈夫闹下去，不敢再让女儿被接走，杨瑞立很失望，对着电话喊：“你太愚蠢、无能了，保护不了我”。https://r.sinaimg.cn/large/article/a2b47adf50e22710f0d8622d75789974杨瑞立生前写下的求助信
&#13;
援助
&#13;
2019年春节后，班主任老师也发现了杨瑞立的异常。她从之前的学校十几名退步到四十几名，老师曾找她谈话，“头发也不洗，目光很呆滞”。
&#13;
得知她与父亲的矛盾，班主任曾提醒杨瑞立，让她“学聪明点儿”，平时多做点家务，不要和爸爸正面冲突，“真发生矛盾了，你不吭声，可以躲避下”。
&#13;
杨瑞立主动找给她上过《道德与法治》课的张老师，讲述自己的处境。张老师回忆，杨瑞立除了说学习上的困难，更多还是讲述家庭的问题，“一是他爸爸重男轻女，另一个就是家庭暴力”。
&#13;
张老师给她进行心理疏导，希望她强大自己的内心、寻找自己的快乐，并且能自信起来。为给杨瑞立鼓劲，张老师见面时总会和她击掌，杨瑞立的精神状态似乎有所恢复，“慢慢地孩子有了笑模样，并且感觉（自己中考）绝对没问题”。
&#13;
在2019年上半年，杨家的矛盾接近爆发的顶点时，曾有多个部门介入调解。
&#13;
4月18日，杨瑞立给学校和相关部门写下一封《求助信》。信中她表示：因为我父亲重男轻女和家暴的影响，已严重危害到了我的人身安全和学习生活，造成我的严重不适。
&#13;
张老师说，他还联系过李美芝和刘梅，希望她们能给孩子创造一个安全的环境。因为介入杨家矛盾，杨爱静曾找到学校大闹，张老师见到了杨瑞立的父母，仅有的一次接触，他看到了杨家父女的落差，“在文化知识，对生活的态度，对未来前途的信心上，他们的差距太大了”。
&#13;
李美芝当时也向老师们讲述自家情况，张老师坦言，学校没办法帮其彻底解决家庭矛盾，但希望她能勇敢起来。
&#13;
张老师说，在学校的职责范围内，为了杨瑞立的安全，他们制定了详实的、仔细的流程，老师们协调杨瑞立在校住宿，安排了她喜欢的室友。有一段时间，杨爱静总会在学校门口徘徊，值班老师都会重点盯守，避免发生可能的意外。”
&#13;
杨瑞立和刘梅去所属街道办事处申请司法调解，一名调解员和一名律师赴村中调解，并将调解结果反馈给刘梅：杨爱静不同意孩子到她身边来，但表态说，会供孩子上完高中，“18岁之后，不一定有能力供她上大学”。
&#13;
刘梅就此决定不再介入杨家的纷争，她也有自己的担心，“杨爱静说过，等我儿子结婚时，就去闹，不让我家好过”。
&#13;
在张老师看来，这次司法调解看似是成功了，但其实是在纸里包火，又回到了原点，“一次调解不可能解决根深蒂固的家庭矛盾、家庭认知、社会认知”。
&#13;
李美芝记得，司法调解之后的4月底，杨瑞立回家过周末，父女二人再次发生争吵。视频中，女儿情绪激动的说：“你不招惹我不行吗？你没虐待孩子，你没打孩子”，李美芝在旁边劝着，杨瑞立对她说：“别折磨我了，我快被他逼疯了”。
&#13;
视频里，相较于女儿的激动，父亲杨爱静显得很平静，语气也很无奈，杨爱静认为是刘梅挑拨女儿和自己的关系，“你有本事你报警，让外人这么折腾我”。之后，杨爱静将视频发到女儿班级群中。
&#13;
李美芝说，视频只是一个片段，后来，丈夫打碎桌子，摔碎了女儿的手机，动手打了她。杨瑞立报了警，并给班主任打了电话，在一段当时的电话录音里，杨瑞立说：“就是太僵了，他要不进局子里，我没法过”。
&#13;
当晚近10点，警察调解过后，一名邻居看见杨瑞立骑车离开了家，她从那晚开始住到了姥姥家。李美芝说，5月初，因为女儿离家，杨爱静又打了自己，“掐我脖子，怕我离婚，把结婚证找出来撕碎了”。
&#13;
李美芝的母亲为此赶了过来，一位村干部证实，因为自己和杨爱静父亲关系较好，当天也参与了调解。“我不想看他走歪路，可杨爱静说我向着他媳妇”。
&#13;
李美芝回忆，最后母亲报了警，才把她接走。几个到场民警找杨爱静谈了话，但无法采取进一步措施，“说我们是夫妻两个闹矛盾，没打出伤来，也没办法逮他”。
&#13;
5月10日，杨爱静打碎窗户，闯入岳母家。李美芝再次报警，“警察让我注意安全”，她躲在家中，不敢再上班。一个月里，有人见到杨爱静经常在附近徘徊，还多次去学校找女儿，但被门卫拦下。
&#13;
5月19日，总是扬言“喝药”的杨爱静真的喝药自杀了，他跑到多年不来往的三哥家托付后事，被送医治疗。杨瑞立和母亲去医院探望，杨爱静认错请求她们回家，但遭到拒绝，李美芝已经下决心离婚。
&#13;
出院后，杨爱静曾去很少来往的堂叔家借摩托，堂叔告诉深一度记者，在谈及家事时，杨爱静认为，是女儿在撺掇着妻子和他离婚。https://r.sinaimg.cn/large/article/9d4b4fb7ac8a64658d5e72ecf17d676b杨瑞立被父亲摔碎的手机
&#13;
污名
&#13;
6月7日，命案发生后，那段拍摄于四月底的吵架视频，在网上广为流传，并一度被解释为“爸爸在愤怒中，将极度叛逆的女儿杀了”。
&#13;
杨爱静被捕后，被送往阳信中医院就医，6月19日上午，深一度去医院探访，在杨爱静曾住过的病房，患者间也传着这种说法。“女孩不是一个简单人”，哪有父亲会杀孩子的。
&#13;
对于视频给孩子带来的负面评价，李美芝和刘梅很生气。李美芝表示，“他对着孩子拍，自己只拣着好听的说，不发火，事实并不是视频里那个样子，太会伪装了”，刘梅也认为，杨爱静录视频是在“故意败坏”女儿，“最后那段时间里，孩子吓得就像个小猫似的”。
&#13;
张老师同样无法接受人们对视频的评价，“当一个非常优秀的孩子见到自己是这种家庭，她绝望不绝望？当各方都退场了，再没有救助了，在绝望的情况下，爸爸要扼杀自己的前途，那是叛逆吗？为什么不把它当成是对自己命运的一种挣扎？”
&#13;
在那封《求助信》中，杨瑞立曾表示，希望学校和社会能给自己创造一个良好的学习和生活环境，她依然想住到刘梅家里。“我愿意接受我大伯一家的帮助，请社会力量和政府力量救救我和我的妈妈”。
&#13;
得知杨瑞立去世的消息后，张老师连续两天没睡好觉，他不止一次地设想，假如当时刘梅能顺利的接走杨瑞立，也许悲剧就不会发生。“她还是个未成年的孩子，太无辜、太弱势了”。
&#13;
如今，李美芝和儿子一直住娘家居住，一个多月没上班的她没有任何收入，她甚至为寄存女儿遗体的费用发愁，“每天几百元的费用，俺又没有钱”。刘梅曾硬着头皮去李美芝家探望老人，留下了一千块钱，“第一次离婚是我劝回来的，有一种把人家孩子推到火坑的感觉”。
&#13;
有村民在医院曾见过杨爱静，杨爱静让其告诉家人帮自己请律师。6月19日，深一度探访时，杨爱静已被转入普通病房，戴着**脚镣，三名民警负责看护，一名民警称，将会依据医生的诊断和治疗，对其采取下一步措施。
&#13;
杨爱静的三哥表示，两家不和，早已不来往，只听过两人闹离婚，“现在出了这个事，咱不了解，也不好说”。在杨家，只有大哥、二哥一直为弟弟的事操心。村里有人问李美芝，能否原谅杨爱静，她回道：“我恨他，让他给孩子偿命”。
&#13;
据李美芝讲，5月初，杨爱静曾找到杨瑞立，像当初乞求自己时那样，他也给女儿下跪磕头，希望她能回家。但杨瑞立仍然支持父母离婚，她曾对母亲说：“你太软弱了，太糊涂了，他打哭了你再哄笑了你，把你当奴隶，你比奴隶还奴隶。”
&#13;
6月7日遇害时，杨瑞立还有3天就将参加中考。她已经为即将到来的假期做好了打算，她一直想要去办张健身卡，母亲帮她找到了一份在商店卖货的兼职，正好可以攒下钱。​​​太惨了，为人父之后真是看不得这些东西</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>点点杠: </b><br>
<span>黑爪爪 发表于 2019-6-25 09:58</span><br>
<span>这还是警察和社会调解了N次？</span><br>
<span>调解的目的，就是把施暴者和被害者再塞回一个屋檐下 ...</span><br>
<span>这种警察能不能判刑，失职</span><br>
</p><p><b>seedees3: </b><br>
<span>6月7日，命案发生后，那段拍摄于四月底的吵架视频，在网上广为流传，并一度被解释为“爸爸在愤怒中，将极度叛逆的女儿杀了”。</span><br>
<span>杀人过程还被拍下来了？</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>真·小林 发表于 2019-6-25 10:19</span><br>
<span>如果社会和暴力机关无效，那么在这种垃圾人面前弱小的受害者永远也不可能保护得了自己。 ...</span><br>
<span>你这扯得太远了，毫无意义的假设。</span><br>
<span>如果小孩保持沉默或者顺着她父亲的话先想法脱身你认为是没有可能的是吗？</span><br>
</p><p><b>sliencer: </b><br>
<span>事情悲剧的本质不就是贫困村镇居民思想的落后腐朽和监禁手段的缺失吗？只能说亲人（父亲)的愚昧和贫穷对这女孩子来说是最悲哀的事情了。但这社会又不可能给那些腐朽的人强制结扎，当地更没有类似于欧美虐待子女的强制隔离与监禁手段，最后才酿成这种悲剧。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-6-25 10:20</span><br>
<span>那种地方还真都爱和稀泥，不说警方，哪怕亲戚朋友都会和稀泥，你收留母女俩久了，人渣提刀上门要杀你全家 ...</span><br>
<span>你的意思是这小姑娘的被杀是必然的结果，她无论如何都逃不过死亡是吗？</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>tsukatsukieiko 发表于 2019-6-25 10:20</span><br>
<span>当然不是。</span><br>
<span>比如你如果县里解决不了，试图去省城或者北京上访，那你就成了问题，外力会非常有效率得解决 ...</span><br>
<span>这个国家上所有的弱者都被杀了？扯到那么远有什么意义。</span><br>
<span>我想的是在这种极端情况下，弱者如何逃脱被杀。你要扯政治体制，我只能举报了事，因为我不想被你整个强势的美分杀死。</span><br>
</p><p><b>炽羽星痕: </b><br>
<span>只能说，人至贱则无敌。这种垃圾人除非当场枪毙或者一辈子劳改，不然一回社会依然是祸害......</span><br>
</p><p><b>ianny544: </b><br>
<span>连最基本的家庭暴力都解决不了还谈什么女权</span><br>
</p><p><b>西奈？！: </b><br>
<span>seedees3 发表于 2019-6-25 10:32</span><br>
<span>6月7日，命案发生后，那段拍摄于四月底的吵架视频，在网上广为流传，并一度被解释为“爸爸在愤怒中，将极度 ...</span><br>
<span>看下时间吧铁汁</span><br>
</p><p><b>farland: </b><br>
<span>真悲哀，更悲哀的是这种王八蛋也不能死。</span><br>
</p><p><b>石窝大雕: </b><br>
<span>老师和女孩看的最清楚，一个是外人一个太弱小，想了想没有什么合适的手段能解决问题。可惜了当妈的没有担当，孩子死了才肯下定决心死磕</span><br>
</p><p><b>zhangqq_010: </b><br>
<span>有判断力的人应该清楚一件事：家暴的人下跪磕头痛哭流涕指天发誓是毫无意义的，你要是因为同情妥协，就会被继续视为软弱的施暴对象</span><br>
<span>一旦对方表现出家暴倾向，就必须选择决绝地离开（孩子能带走就带走）</span><br>
<span>因为对于会做出家暴这种行为的人，有一次就有无数次</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 10:36</span><br>
<span>你的意思是这小姑娘的被杀是必然的结果，她无论如何都逃不过死亡是吗？ ...</span><br>
<span>人渣的存在必然会制造悲剧，她逃过了别人也会遭殃，这个当爸的敢杀女儿，敢提刀去丈人丈母娘家，等女孩子出去读书了，他就敢泄愤杀老婆，他就敢提刀到学校威胁室友，这次不死下次也会死，女儿不死别人也会死</span><br>
</p><p><b>renkan119: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 10:38</span><br>
<span>这个国家上所有的弱者都被杀了？扯到那么远有什么意义。</span><br>
<span>我想的是在这种极端情况下，弱者如何逃脱被杀。 ...</span><br>
<span>确实是几乎没办法啊 逃跑 一初中女生能逃到哪里去 反杀 怎么可能打得过大男人 外力 学校老师最多做到在校时保护人 亲戚不是劝和就是不敢参合 政府机构和稀泥</span><br>
</p><p><b>coolffcat: </b><br>
<span>文中说的很明白了“这是人干的事吗？” 不就是个畜生 希望是死刑吧 </span><br>
</p><p><b>火烧云: </b><br>
<span>事情的悲剧在于国家没有引导也没有投钱在社会救助事项上</span><br>
</p><p><b>守口如瓶斯诺登: </b><br>
<span>我再次表明我的态度————在没有确立类似三振出局之类针对累次轻罪犯的制度前就贸然废止劳教制度是一种不负责任的行为</span><br>
</p><p><b>守口如瓶斯诺登: </b><br>
<span>zhangqq_010 发表于 2019-6-25 10:49</span><br>
<span>有判断力的人应该清楚一件事：家暴的人下跪磕头痛哭流涕指天发誓是毫无意义的，你要是因为同情妥协，就会被 ...</span><br>
<span>绝对了，但可一可再不可三是对的</span><br>
</p><p><b>cjxph: </b><br>
<span>守口如瓶斯诺登 发表于 2019-6-25 10:58</span><br>
<span>绝对了，但可一可再不可三是对的</span><br>
<span>但是事实是绝大部分下跪磕头痛哭流涕指天发誓的都是有一就有二有三</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>renkan119 发表于 2019-6-25 10:51</span><br>
<span>确实是几乎没办法啊 逃跑 一初中女生能逃到哪里去 反杀 怎么可能打得过大男人 外力 学校老师最多做到在校 ...</span><br>
<span>她爸不死就无解，非要指条明路的话，当妈的一早把当爸的杀了然后哭诉家暴博取同情或许有点可行性，可是普通良民谁敢杀人啊</span><br>
</p><p><b>sifi: </b><br>
<span>想了想，这种人渣最好的对付方式大概是灌醉了拿铁镣锁床上，床板掏个洞，墙搞搞隔音。高兴了喂他一喂，不高兴了抽他一顿，对外说他疯了放出来就要杀人。挨到死也就几年吧。</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>zhangqq_010 发表于 2019-6-25 10:49</span><br>
<span>有判断力的人应该清楚一件事：家暴的人下跪磕头痛哭流涕指天发誓是毫无意义的，你要是因为同情妥协，就会被 ...</span><br>
<span>你说的很对，但是遇到主楼里的这种人渣没有用处，这是只要开局就只能靠死一个来解决问题的局面</span><br>
</p><p><b>黄耀明: </b><br>
<span>这特么 </span><br>
<span>神经病昂</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-6-25 10:50</span><br>
<span>人渣的存在必然会制造悲剧，她逃过了别人也会遭殃，这个当爸的敢杀女儿，敢提刀去丈人丈母娘家，等女孩子 ...</span><br>
<span>根据小涛的回忆，之后杨爱静情绪更加激动，指责因为女儿杨瑞立的出走，导致了妻子也不回来。两人越吵越厉害，杨爱静去旁边房间拿了把刀进屋。</span><br>
<span>她父亲家暴了十几年，为什么她母亲没被先杀死？这孩子孝心可嘉，但犯的失误显然比她母亲更厉害。在自己没有力量的情况下，试图保护母亲，劝母亲离婚，和父亲决裂、争吵，明知父亲已经多次对母亲生命威胁的情况下对父亲的激烈反应没有预判，作为未成年人来说，也干预父母之间关系多了些。</span><br>
<span>我的意思很简单，不能鼓励未成年去维护什么正义，生命对孩子来说才是更重要的。</span><br>
<span>换个角度，如果是个16岁的男孩子警告父亲不要对母亲施暴，效果可能会好一些，因为力量差距不是很大。</span><br>
<span>正面对抗应该是力量差不多的情况下去实施的，差距太大，应该想的是如何自保。</span><br>
</p><p><b>利物浦: </b><br>
<span>太惨了</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 11:09</span><br>
<span>根据小涛的回忆，之后杨爱静情绪更加激动，指责因为女儿杨瑞立的出走，导致了妻子也不回来。两人越吵越厉 ...</span><br>
<span>你太理想化了，这是死局，反抗会死，不反抗会变本加厉，除非父亲死，不然谁都别想好好过日子</span><br>
</p><p><b>秋月涼: </b><br>
<span>可惜家人之间的命案通常是会从轻的，难以理解，难道不应该从严从重吗</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>renkan119 发表于 2019-6-25 10:51</span><br>
<span>确实是几乎没办法啊 逃跑 一初中女生能逃到哪里去 反杀 怎么可能打得过大男人 外力 学校老师最多做到在校 ...</span><br>
<span>根据小涛的回忆，之后杨爱静情绪更加激动，指责因为女儿杨瑞立的出走，导致了妻子也不回来。两人越吵越厉害，杨爱静去旁边房间拿了把刀进屋。</span><br>
<span>我们要在特定环境下讨论，她父亲也没有过追杀她的行为。在这个环境下，这孩子显然犯了重大失误。</span><br>
</p><p><b>lyde: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 10:14</span><br>
<span>外力和稀泥和你想法借外力有什么矛盾和冲突吗？外力必然和稀泥吗？</span><br>
<span>不冲突，但现在的问题是，外力和稀泥的比例太高了</span><br>
</p><p><b>毛头子: </b><br>
<span>这已经不是思想愚昧能背锅的了，这爹根本是精神有问题，和这种人待在一起实在是太绝望了。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>新吾: </b><br>
<span>和稀泥的最果</span><br>
<span>村中邻居对杨爱静的印象是老实、内向，见人不爱说话，也没什么朋友。邻居们总能听到杨家屋里传出的争吵声，刚开始，邻居们经常劝架，后来就不愿意多管了。邻居窦大叔觉得，杨爱静“听不出好坏话，你对他好，他也会把人想歪了”。翟家村村长也称，“平时挺老实，但稍微对不住他一点，就不行，很多人就不愿意和他多接触”</span><br>
<span>李美芝记得，司法调解之后的4月底，杨瑞立回家过周末，父女二人再次发生争吵。视频中，女儿情绪激动的说：“你不招惹我不行吗？你没虐待孩子，你没打孩子”，李美芝在旁边劝着，杨瑞立对她说：“别折磨我了，我快被他逼疯了”。</span><br>
<span>视频里，相较于女儿的激动，父亲杨爱静显得很平静，语气也很无奈，杨爱静认为是刘梅挑拨女儿和自己的关系，“你有本事你报警，让外人这么折腾我”。之后，杨爱静将视频发到女儿班级群中。</span><br>
<span>李美芝说，视频只是一个片段，后来，丈夫打碎桌子，摔碎了女儿的手机，动手打了她。杨瑞立报了警，并给班主任打了电话，在一段当时的电话录音里，杨瑞立说：“就是太僵了，他要不进局子里，我没法过”。</span><br>
<span>这种就是典型的在意外人的眼光所以怂的一逼，对家里人就是绝对的独裁的暴躁好面子畜生，不根绝都对不起人类那种</span><br>
</p><p><b>明月闲窗: </b><br>
<span>zhangqq_010 发表于 2019-6-25 10:49</span><br>
<span>有判断力的人应该清楚一件事：家暴的人下跪磕头痛哭流涕指天发誓是毫无意义的，你要是因为同情妥协，就会被 ...</span><br>
<span>不会没判断力，没儿子没老公，老了找谁搭伙扶持凑合着过。</span><br>
</p><p><b>ffs: </b><br>
<span>为啥这种人渣能有老婆孩子?</span><br>
</p><p><b>窗外飞雪: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 10:38</span><br>
<span>这个国家上所有的弱者都被杀了？扯到那么远有什么意义。</span><br>
<span>我想的是在这种极端情况下，弱者如何逃脱被杀。 ...</span><br>
<span>你是不是瞎了，小女孩能做的都做了，她要怎么逃，逃到外面也都是被送回禽兽身边，周围人都不会收留她，她妈也不听她劝想着回去</span><br>
</p><p><b>no1122: </b><br>
<span>妹子能做的都做了，然而她想要依靠的外界力量只会和稀泥。</span><br>
</p><p><b>longico: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-06-25 11:09:09</span><br>
<span>根据小涛的回忆，之后杨爱静情绪更加激动，指责因为女儿杨瑞立的出走，导致了妻子也不回来。两人越吵越厉 ...她犯的唯一的错就是还认为自己爸爸是个人，他们的争吵只是家庭冲突，毕竟如果她知道自己爸爸是个会捅死自己女儿的畜生她可能就会采取不同的措施了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-6-25 11:13</span><br>
<span>你太理想化了，这是死局，反抗会死，不反抗会变本加厉，除非父亲死，不然谁都别想好好过日子 ...</span><br>
<span>不反抗会变本加厉怎么理解？就是被她父亲杀死数次？</span><br>
<span>文中说她被捅4刀，胳膊上两刀，胸部两刀，按常理应该是先捅胳膊的，那么在胳膊被捅后孩子是如何反应的，这个还有待后续案件披露。</span><br>
<span>个人推理，这父亲杀孩子过程是个逐渐升级的过程，文中讲了大量这个男人如何威胁她母亲的生命案例，但威胁女儿生命的没有出现过，这孩子在死亡前有几个节点应该可以活下来的。她打电话给她父亲要钥匙，应该也是前面没有被威胁过生命才会做的事情，回来父亲指责她，如果可以沉默应该有大概率活下来，文中也说了她老师劝过她，不要激怒父亲；父亲拿刀了，怂了，也有概率活下来；胳膊被捅了，怂了，也有概率活下来（这个待案件披露）</span><br>
<span>至于你说以后还有威胁，那前提也是这次活下来才可能。</span><br>
<span>性格刚烈+力量弱小+介入矛盾+暴力父亲+不知自保=孩子死亡</span><br>
<span>老师教过孩子如何自保，但显然母亲和其他长辈没有教过，我一直坚持，当孩子力量不足时，家长要教孩子如何自保。</span><br>
<span>当一个凶徒滥杀无辜时，你会鼓励一个未成年去见义勇为制止吗？</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 11:32</span><br>
<span>不反抗会变本加厉怎么理解？就是被她父亲杀死数次？</span><br>
<span>文中说她被捅4刀，胳膊上两刀，胸部两刀，按常理应 ...</span><br>
<span>你开心就好</span><br>
</p><p><b>King5268: </b><br>
<span>这他妈的还是人吗？？？？！！！</span><br>
</p><p><b>你儿子在我手上: </b><br>
<span>@山东侠</span><br>
</p><p><b>yanghuangu: </b><br>
<span>这种时候，未成年人保护法又不见了</span><br>
</p><p><b>dpheix1: </b><br>
<span>纯好奇有的人认为作为女儿还要防一手不被父亲杀了这是正常人思路吗？不是的话是什么人才会这么想呢？</span><br>
</p><p><b>[A]ZuZe: </b><br>
<span>山东ptsd好不了了</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-6-25 11:32</span><br>
<span>你开心就好</span><br>
<span>你可以鼓励你孩子早早的就介入你和你丈夫的矛盾，早早的就嫉恶如仇。这是你的自由。</span><br>
</p><p><b>资本剑客: </b><br>
<span>真是畜生，恶心</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>窗外飞雪 发表于 2019-6-25 11:29</span><br>
<span>你是不是瞎了，小女孩能做的都做了，她要怎么逃，逃到外面也都是被送回禽兽身边，周围人都不会收留她，她 ...</span><br>
<span>你扯什么。</span><br>
<span>都不知道我表达的意思就乱讲话。你的意思这孩子是必死无疑，没有任何可能情况活下来是吗？</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 11:44</span><br>
<span>你可以鼓励你孩子早早的就介入你和你丈夫的矛盾，早早的就嫉恶如仇。这是你的自由。 ...</span><br>
<span>我和我丈夫不会有要动刀子的矛盾，再见</span><br>
</p><p><b>日本天皇: </b><br>
<span>这事街道，妇联，公安机关起码占了一半责任，和稀泥活出人命来了</span><br>
</p><p><b>窗外飞雪: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 11:46</span><br>
<span>你扯什么。</span><br>
<span>都不知道我表达的意思就乱讲话。你的意思这孩子是必死无疑，没有任何可能情况活下来是吗？ ...</span><br>
<span>你仔细看看死的时候的描述，刚开始只是吵架，后来她爸拿刀出来了她立刻服软了，你说还要怎么办。</span><br>
<span>帖子里描述的一整串事件来说，女孩已经积极自救了，你就别在这污蔑受害人了</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>longico 发表于 2019-6-25 11:29</span><br>
<span>她犯的唯一的错就是还认为自己爸爸是个人，他们的争吵只是家庭冲突，毕竟如果她知道自己爸爸是个会捅死自己 ...</span><br>
<span>不能叫错。</span><br>
<span>应该是失误，她的失误是不自量力加误判。要知道在什么情况下要怂、要让步，这个都要大人早早的教育，老师是教导过她不要激怒父亲的。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1842067[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>初三女孩中考前被父亲杀害#：长期遭家暴 被催去打工[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1842067-1-1.html</link>
      <description>初三女孩中考前被父亲杀害#：长期遭家暴 被催去打工&#13;
 本帖最后由 cjxph 于 2019-6-25 09:47 编辑 

【#初三女孩中考前被父亲杀害#：长期遭家暴 被催去打工】6月7日，山东的初三女孩杨瑞立在家中被父亲杨爱静杀害。她的母亲李美芝说，在遇害之前，这个16岁的女孩因为遭遇父亲的家暴，已经一个多月没有回过家了。李美芝认为杨爱静“重男轻女”，宠小儿子，却不愿女儿继续念书，催女儿出去打工：如果供女儿读书，就没钱给儿子娶媳妇、买房买车。今年4月18日，杨瑞立曾向学校和相关部门写过一封《求助信》，表示：“因为我父亲重男轻女和家暴的影响，已严重危害到了我的人身安全和学习生活，造成我的严重不适。” 
&#13;
6月7日，初三女孩杨瑞立在家中遇害，杀人嫌犯是她41岁的父亲杨爱静。杨瑞立死后，在坊间的传闻中，她被描述成一个“极度叛逆”的女孩，而她的父亲则是在“极度愤怒”下行凶。
&#13;
这是杨瑞立身边人所不能接受的说法，她的母亲李美芝（化名）说，在遇害之前，这个16岁的女孩因为遭遇父亲的家暴，已经一个多月没有回过家了。一位曾介入调解的学校老师则说，从情商智商到对社会的认知上，这对父女有着太大的差距。
&#13;
杨爱静和李美芝的婚姻从一开始就伴随着争吵与家暴，杨瑞立降生后也被卷入了家庭矛盾的漩涡，父亲对她动手的理由多是因为琐事，“重男轻女”的思想也笼罩着女孩的前程。
&#13;
李美芝本有机会逃离这段婚姻，但迫于丈夫的强势，以及对儿女的顾及，她又选择了回头。杨瑞立也发出过求助，学校、街道以及公安机关，都曾介入矛盾的调解，但在职权范围内的努力过后，收效甚微。
&#13;
当各方援助远离这个充斥着纷争与暴力的家庭后，一段家暴史，以一场命案作为了终结。https://r.sinaimg.cn/large/article/a5199bb883b14fbb48879e5be6d74771杨瑞立生前的照片
&#13;
回家
&#13;
端午节当天，山东滨州阳信县，在姥姥家吃过早饭，初三女生杨瑞立带着弟弟小涛（化名）回到十公里外翟家村的家中。村里的监控视频显示，他们在上午10点26分进了家门。
&#13;
这是4月26日杨瑞立和父亲发生争吵后，第一次回家。过去的一个多月里，她和母亲李美芝以及弟弟，都躲在姥姥家生活。前几天，李美芝多次接到丈夫杨爱静打来的电话，“他一直说自己在滨州干活”，想着他一时不会赶回来，李美芝让女儿回家帮儿子把课本拿回来。
&#13;
李美芝告诉深一度记者，事后，儿子小涛向她回忆了这次“致命的回家”中所发生的一切。
&#13;
刚到家时，因为门锁着，小涛给父亲打电话询问了钥匙的位置，之后姐弟俩并没有着急找书本，“桌上有吃的，他们就看起了电视。”李美芝说。
&#13;
不一会儿，杨爱静赶回家中，杨瑞立急忙去房间帮弟弟找书。杨爱静对女儿说，“你把你妈给我叫回来”，杨瑞立回道：“你们大人的事我管不了，你叫我妈回来，还是打她。”
&#13;
根据小涛的回忆，之后杨爱静情绪更加激动，指责因为女儿杨瑞立的出走，导致了妻子也不回来。两人越吵越厉害，杨爱静去旁边房间拿了把刀进屋。
&#13;
儿子小涛被关在门外，他听到父亲问姐姐“服不服”，姐姐回答“服”，后来就没了声响。之后，杨爱静一个人从房间里走了出来，小涛透过门缝看见，姐姐杨瑞立已经倒在了地上。
&#13;
当日11点多，李美芝曾接到女儿手机打来的电话，接通后却没有一点声音。李美芝担心女儿出事，拨打了报警电话，并在微信上给女儿留言，让她告诉丈夫“算卦的说是离不了婚，不要闹了”。
&#13;
李美芝称，民警赶到现场时，家里大门紧锁，里边没有任何声音。收到警方回复后，李美芝仍然不放心，又联系村长等人去家中查看，也没见到人影。在等了半个小时后，一直未和孩子取得联系，李美芝和母亲亲自赶往了派出所。
&#13;
下午两点多，李美芝赶到派出所，同时，她接到了丈夫打来的电话，“小丽丽（杨瑞立小名）死了，你知道不知道？”
&#13;
下午2点40左右，邻居窦大叔看到李美芝和几辆警车来到杨家门口。砸开门以后，李美芝看见了躺在地上的杨瑞立，“侧着身，地上都是血。”
&#13;
村里的监控显示，事发当日11点10分左右，杨爱静带着儿子小涛逃出村子。深一度记者从当地公安部门了解到：6月7日，阳信县公安局接群众报警称金阳街道办事处翟家村杨某静将其女儿杨某立（16岁）杀死于家中，警方最终在庆云县前段村附近将杨某静抓获。因为当时杨某静自称服用“老鼠药”，并开始呕吐，民警立即将其送医救治，经抢救已无生命危险。经讯问，杨某静对其杀害其女儿的犯罪事实供认不讳，案件正在进一步侦办中。
&#13;
6月9日，杨家大嫂刘梅转述（化名）去过殡仪馆亲人的说法，杨瑞立的遗体除了胸部有两处刀伤，腹部和胳膊也各有一处刀伤，“这是人干的事吗？”https://r.sinaimg.cn/large/article/edfaefc3af0dac0ac01f1c088b5c29c9李美芝生前给女儿微信最后的留言
&#13;
婚姻
&#13;
2003年，正月初五，杨爱静和李美芝结婚。婚后不久，便发生了第一次家暴。李美芝回忆，当天，同事来家里帮忙施肥，看着大家干活太忙乱，自己问了几句，招来了杨爱静的责骂。“刚进家门，他就拿扫帚打我，同事们帮着拉架”。
&#13;
被打后，李美芝回娘家去了。杨爱静当晚和村里人一块儿去接妻子，待至深夜也不愿意走。第二天，杨再次上门，李美芝回忆，“刚说几句就拿出刀子，逼我回去，我妈吓得出门喊‘救命’”。
&#13;
后经人劝说，加上怀有身孕，李美芝回到了杨爱静身边。但是，“家暴、争吵、出走”这样的循环，依然在这个家庭不断上演。
&#13;
2009年8月，亲戚结婚时，李美芝向丈夫要钱买衣服、烫头发，杨爱静和她吵起来，也不让多上礼钱。后来又因为包子做咸了，引来杨爱静的责骂，李美芝将包子扔到杨的身上，“他就用拖把打我，还扇我脑袋，打得我身上青一块儿紫一块儿”。
&#13;
李美芝再次回娘家，并起诉离婚，杨爱静同意了。李美芝回忆，离婚的四个月里，杨“像上班一样”，除了吃饭，每天都会到门口守着，还会拿着硫酸拦路堵她，拍下视频，“如果不复婚，就曝光，还要用硫酸泼我”。软硬兼施，杨爱静也承诺改正，“又下跪又磕头”，加上同学劝说，李美芝复婚回了家。回家第一晚，杨爱静喝醉了，“他拿出百草枯让我喝。”李美芝说。
&#13;
村中邻居对杨爱静的印象是老实、内向，见人不爱说话，也没什么朋友。邻居们总能听到杨家屋里传出的争吵声，刚开始，邻居们经常劝架，后来就不愿意多管了。邻居窦大叔觉得，杨爱静“听不出好坏话，你对他好，他也会把人想歪了”。翟家村村长也称，“平时挺老实，但稍微对不住他一点，就不行，很多人就不愿意和他多接触”。
&#13;
在大嫂刘梅看来，杨爱静并不像村民口中说的那么“老实”，“他是窝里横，可能是因为父母比较溺爱，哥哥嫂子也都很疼他”。刘梅听说，杨爱静17岁被父母管教时，就敢对父亲动手，后来因为争夺房产，还掐过三嫂的脖子。
&#13;
李美芝将她与杨爱静婚姻的存续归因于女儿和儿子的先后降生。但自儿时，杨瑞立便被卷入了家庭矛盾的漩涡。
&#13;
在多位老师眼中，杨瑞立一直是个品学兼优的孩子，“很尊重纪律，刻苦学习”，村里一位和杨瑞立相熟的同学则说，她很少和同学有冲突，但性格并不特别开朗。
&#13;
李美芝回忆，女儿年纪较小时，每次丈夫打自己，杨瑞立害怕地拉着喊“爸爸，别打了”，后来女儿大了，会站出来保护自己。
&#13;
逐渐，杨瑞立也成了家暴的对象，“不去走亲戚、看手机不刷碗、不去洗澡，都可能打她，还拿出老鼠药，说不愿意过就散伙”，李美芝说，因为被扇脑袋，女儿总说头疼。丈夫打女儿，李美芝过去拉架，也连带着被打，杨爱静边打边摔东西，家里的杯碗没有一个成双成对的。
&#13;
在李美芝看来，杨爱静“重男轻女”，家人一块儿出去，他总是给小儿子买东西，各种宠着；“我女儿一米六八的个子，学习也挺好”，但丈夫是“老思想”，不愿女儿继续念书。最近一两年，每次杨瑞立回家，杨爱静都会看求职类节目，说“念书没用”。放假了，他不顾女儿“学习紧张”的解释，催着她出去打工。
&#13;
杨爱静在外做建筑保温，一天收入几百元，妻子每月也有3千元工资，但他感觉压力大，经常念叨，“女儿念书没用、白养”，如果供了女儿读书，以后怎么给儿子娶媳妇、买房、买车。李美芝记得，女儿曾对杨爱静说：“爸爸，你别这个老思想，我比弟弟大那么多，我念好书了，还可以帮你嘛”。
&#13;
杨瑞立曾在一封给学校和相关部门的《求助信》中写道：2015年大年三十，无意聊起自己今后的职业，我本是满怀憧憬，爸爸却说，“一个女孩子不用在外面花那闲钱”，带着这份不甘心呛了他几句，他直接给了我两个耳光。
&#13;
2019年，杨家父女的关系越来越紧张，从屋里吵到屋外。最后几个月，邻居至少见证了两次较大的争吵，4月26日那次还报了警。自此，杨瑞立周末不愿回家，李美芝说，女儿被打得害怕了，曾对自己说：“我怕回家，不回家又不行”。https://r.sinaimg.cn/large/article/e669b244f1f535accd537d8338c087e2杨爱静撕碎的结婚证
&#13;
离与合
&#13;
2003年，第一次因家暴离家时，李美芝的父母和几位叔叔都不愿她再回去。杨家父母和大哥大嫂三番四次去李家求情，李美芝心软了，“我大哥大嫂特别好，看他们面子我才回去的。”她偷偷溜了回去，为此父亲很生气。
&#13;
2009年，杨家大嫂刘梅曾见到李美芝腿一瘸一拐的。当年二人决定离婚时，刘梅不愿意再管了，但后来因为被信任的缘故，她还是介入了杨家父女间的矛盾调解。
&#13;
2019年3月24日，杨爱静和女儿争吵后又动了手，下午3点多，杨瑞立一度离家出走。接连发生冲突，李美芝给家住一百公里外的刘梅打电话求助，此前李美芝曾尝试给女儿租房未果，所以希望把孩子送到她身边来。刘梅回忆，见面后李美芝向自己下跪求助，杨瑞立也哭着要到外地读书。
&#13;
当天，刘梅和儿子带着杨瑞立剪了头发、吃了饭，之后陪她一起回了家。据刘梅称，见女儿回来了，杨爱静冲着她又吵又骂，杨瑞立坐在沙发上一声不吭，刘梅的儿子看不下去了，忍不住和叔叔发生了冲突，杨爱静抓起了水果刀，所幸被其他人拉开了。
&#13;
刘梅尝试和杨爱静沟通，表示自己愿意负担杨瑞立的生活费，建议让孩子住校，杨爱静不同意。
&#13;
那次沟通后，靠谎称杨瑞立去了同学家，刘梅勉强将她接回家里住了两天，杨爱静因此又和妻子发生了争吵。“他还去学校找老师，威胁说要跳楼。”李美芝说，之后的那周，她因为害怕丈夫闹下去，不敢再让女儿被接走，杨瑞立很失望，对着电话喊：“你太愚蠢、无能了，保护不了我”。https://r.sinaimg.cn/large/article/a2b47adf50e22710f0d8622d75789974杨瑞立生前写下的求助信
&#13;
援助
&#13;
2019年春节后，班主任老师也发现了杨瑞立的异常。她从之前的学校十几名退步到四十几名，老师曾找她谈话，“头发也不洗，目光很呆滞”。
&#13;
得知她与父亲的矛盾，班主任曾提醒杨瑞立，让她“学聪明点儿”，平时多做点家务，不要和爸爸正面冲突，“真发生矛盾了，你不吭声，可以躲避下”。
&#13;
杨瑞立主动找给她上过《道德与法治》课的张老师，讲述自己的处境。张老师回忆，杨瑞立除了说学习上的困难，更多还是讲述家庭的问题，“一是他爸爸重男轻女，另一个就是家庭暴力”。
&#13;
张老师给她进行心理疏导，希望她强大自己的内心、寻找自己的快乐，并且能自信起来。为给杨瑞立鼓劲，张老师见面时总会和她击掌，杨瑞立的精神状态似乎有所恢复，“慢慢地孩子有了笑模样，并且感觉（自己中考）绝对没问题”。
&#13;
在2019年上半年，杨家的矛盾接近爆发的顶点时，曾有多个部门介入调解。
&#13;
4月18日，杨瑞立给学校和相关部门写下一封《求助信》。信中她表示：因为我父亲重男轻女和家暴的影响，已严重危害到了我的人身安全和学习生活，造成我的严重不适。
&#13;
张老师说，他还联系过李美芝和刘梅，希望她们能给孩子创造一个安全的环境。因为介入杨家矛盾，杨爱静曾找到学校大闹，张老师见到了杨瑞立的父母，仅有的一次接触，他看到了杨家父女的落差，“在文化知识，对生活的态度，对未来前途的信心上，他们的差距太大了”。
&#13;
李美芝当时也向老师们讲述自家情况，张老师坦言，学校没办法帮其彻底解决家庭矛盾，但希望她能勇敢起来。
&#13;
张老师说，在学校的职责范围内，为了杨瑞立的安全，他们制定了详实的、仔细的流程，老师们协调杨瑞立在校住宿，安排了她喜欢的室友。有一段时间，杨爱静总会在学校门口徘徊，值班老师都会重点盯守，避免发生可能的意外。”
&#13;
杨瑞立和刘梅去所属街道办事处申请司法调解，一名调解员和一名律师赴村中调解，并将调解结果反馈给刘梅：杨爱静不同意孩子到她身边来，但表态说，会供孩子上完高中，“18岁之后，不一定有能力供她上大学”。
&#13;
刘梅就此决定不再介入杨家的纷争，她也有自己的担心，“杨爱静说过，等我儿子结婚时，就去闹，不让我家好过”。
&#13;
在张老师看来，这次司法调解看似是成功了，但其实是在纸里包火，又回到了原点，“一次调解不可能解决根深蒂固的家庭矛盾、家庭认知、社会认知”。
&#13;
李美芝记得，司法调解之后的4月底，杨瑞立回家过周末，父女二人再次发生争吵。视频中，女儿情绪激动的说：“你不招惹我不行吗？你没虐待孩子，你没打孩子”，李美芝在旁边劝着，杨瑞立对她说：“别折磨我了，我快被他逼疯了”。
&#13;
视频里，相较于女儿的激动，父亲杨爱静显得很平静，语气也很无奈，杨爱静认为是刘梅挑拨女儿和自己的关系，“你有本事你报警，让外人这么折腾我”。之后，杨爱静将视频发到女儿班级群中。
&#13;
李美芝说，视频只是一个片段，后来，丈夫打碎桌子，摔碎了女儿的手机，动手打了她。杨瑞立报了警，并给班主任打了电话，在一段当时的电话录音里，杨瑞立说：“就是太僵了，他要不进局子里，我没法过”。
&#13;
当晚近10点，警察调解过后，一名邻居看见杨瑞立骑车离开了家，她从那晚开始住到了姥姥家。李美芝说，5月初，因为女儿离家，杨爱静又打了自己，“掐我脖子，怕我离婚，把结婚证找出来撕碎了”。
&#13;
李美芝的母亲为此赶了过来，一位村干部证实，因为自己和杨爱静父亲关系较好，当天也参与了调解。“我不想看他走歪路，可杨爱静说我向着他媳妇”。
&#13;
李美芝回忆，最后母亲报了警，才把她接走。几个到场民警找杨爱静谈了话，但无法采取进一步措施，“说我们是夫妻两个闹矛盾，没打出伤来，也没办法逮他”。
&#13;
5月10日，杨爱静打碎窗户，闯入岳母家。李美芝再次报警，“警察让我注意安全”，她躲在家中，不敢再上班。一个月里，有人见到杨爱静经常在附近徘徊，还多次去学校找女儿，但被门卫拦下。
&#13;
5月19日，总是扬言“喝药”的杨爱静真的喝药自杀了，他跑到多年不来往的三哥家托付后事，被送医治疗。杨瑞立和母亲去医院探望，杨爱静认错请求她们回家，但遭到拒绝，李美芝已经下决心离婚。
&#13;
出院后，杨爱静曾去很少来往的堂叔家借摩托，堂叔告诉深一度记者，在谈及家事时，杨爱静认为，是女儿在撺掇着妻子和他离婚。https://r.sinaimg.cn/large/article/9d4b4fb7ac8a64658d5e72ecf17d676b杨瑞立被父亲摔碎的手机
&#13;
污名
&#13;
6月7日，命案发生后，那段拍摄于四月底的吵架视频，在网上广为流传，并一度被解释为“爸爸在愤怒中，将极度叛逆的女儿杀了”。
&#13;
杨爱静被捕后，被送往阳信中医院就医，6月19日上午，深一度去医院探访，在杨爱静曾住过的病房，患者间也传着这种说法。“女孩不是一个简单人”，哪有父亲会杀孩子的。
&#13;
对于视频给孩子带来的负面评价，李美芝和刘梅很生气。李美芝表示，“他对着孩子拍，自己只拣着好听的说，不发火，事实并不是视频里那个样子，太会伪装了”，刘梅也认为，杨爱静录视频是在“故意败坏”女儿，“最后那段时间里，孩子吓得就像个小猫似的”。
&#13;
张老师同样无法接受人们对视频的评价，“当一个非常优秀的孩子见到自己是这种家庭，她绝望不绝望？当各方都退场了，再没有救助了，在绝望的情况下，爸爸要扼杀自己的前途，那是叛逆吗？为什么不把它当成是对自己命运的一种挣扎？”
&#13;
在那封《求助信》中，杨瑞立曾表示，希望学校和社会能给自己创造一个良好的学习和生活环境，她依然想住到刘梅家里。“我愿意接受我大伯一家的帮助，请社会力量和政府力量救救我和我的妈妈”。
&#13;
得知杨瑞立去世的消息后，张老师连续两天没睡好觉，他不止一次地设想，假如当时刘梅能顺利的接走杨瑞立，也许悲剧就不会发生。“她还是个未成年的孩子，太无辜、太弱势了”。
&#13;
如今，李美芝和儿子一直住娘家居住，一个多月没上班的她没有任何收入，她甚至为寄存女儿遗体的费用发愁，“每天几百元的费用，俺又没有钱”。刘梅曾硬着头皮去李美芝家探望老人，留下了一千块钱，“第一次离婚是我劝回来的，有一种把人家孩子推到火坑的感觉”。
&#13;
有村民在医院曾见过杨爱静，杨爱静让其告诉家人帮自己请律师。6月19日，深一度探访时，杨爱静已被转入普通病房，戴着**脚镣，三名民警负责看护，一名民警称，将会依据医生的诊断和治疗，对其采取下一步措施。
&#13;
杨爱静的三哥表示，两家不和，早已不来往，只听过两人闹离婚，“现在出了这个事，咱不了解，也不好说”。在杨家，只有大哥、二哥一直为弟弟的事操心。村里有人问李美芝，能否原谅杨爱静，她回道：“我恨他，让他给孩子偿命”。
&#13;
据李美芝讲，5月初，杨爱静曾找到杨瑞立，像当初乞求自己时那样，他也给女儿下跪磕头，希望她能回家。但杨瑞立仍然支持父母离婚，她曾对母亲说：“你太软弱了，太糊涂了，他打哭了你再哄笑了你，把你当奴隶，你比奴隶还奴隶。”
&#13;
6月7日遇害时，杨瑞立还有3天就将参加中考。她已经为即将到来的假期做好了打算，她一直想要去办张健身卡，母亲帮她找到了一份在商店卖货的兼职，正好可以攒下钱。​​​太惨了，为人父之后真是看不得这些东西</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>cjxph: </b><br>
<span>初三女孩中考前被父亲杀害#：长期遭家暴 被催去打工</span><br>
<span> 本帖最后由 cjxph 于 2019-6-25 09:47 编辑 </span><br>
<span>【#初三女孩中考前被父亲杀害#：长期遭家暴 被催去打工】6月7日，山东的初三女孩杨瑞立在家中被父亲杨爱静杀害。她的母亲李美芝说，在遇害之前，这个16岁的女孩因为遭遇父亲的家暴，已经一个多月没有回过家了。李美芝认为杨爱静“重男轻女”，宠小儿子，却不愿女儿继续念书，催女儿出去打工：如果供女儿读书，就没钱给儿子娶媳妇、买房买车。今年4月18日，杨瑞立曾向学校和相关部门写过一封《求助信》，表示：“因为我父亲重男轻女和家暴的影响，已严重危害到了我的人身安全和学习生活，造成我的严重不适。” </span><br>
<span>6月7日，初三女孩杨瑞立在家中遇害，杀人嫌犯是她41岁的父亲杨爱静。杨瑞立死后，在坊间的传闻中，她被描述成一个“极度叛逆”的女孩，而她的父亲则是在“极度愤怒”下行凶。</span><br>
<span>这是杨瑞立身边人所不能接受的说法，她的母亲李美芝（化名）说，在遇害之前，这个16岁的女孩因为遭遇父亲的家暴，已经一个多月没有回过家了。一位曾介入调解的学校老师则说，从情商智商到对社会的认知上，这对父女有着太大的差距。</span><br>
<span>杨爱静和李美芝的婚姻从一开始就伴随着争吵与家暴，杨瑞立降生后也被卷入了家庭矛盾的漩涡，父亲对她动手的理由多是因为琐事，“重男轻女”的思想也笼罩着女孩的前程。</span><br>
<span>李美芝本有机会逃离这段婚姻，但迫于丈夫的强势，以及对儿女的顾及，她又选择了回头。杨瑞立也发出过求助，学校、街道以及公安机关，都曾介入矛盾的调解，但在职权范围内的努力过后，收效甚微。</span><br>
<span>当各方援助远离这个充斥着纷争与暴力的家庭后，一段家暴史，以一场命案作为了终结。https://r.sinaimg.cn/large/article/a5199bb883b14fbb48879e5be6d74771杨瑞立生前的照片</span><br>
<span>回家</span><br>
<span>端午节当天，山东滨州阳信县，在姥姥家吃过早饭，初三女生杨瑞立带着弟弟小涛（化名）回到十公里外翟家村的家中。村里的监控视频显示，他们在上午10点26分进了家门。</span><br>
<span>这是4月26日杨瑞立和父亲发生争吵后，第一次回家。过去的一个多月里，她和母亲李美芝以及弟弟，都躲在姥姥家生活。前几天，李美芝多次接到丈夫杨爱静打来的电话，“他一直说自己在滨州干活”，想着他一时不会赶回来，李美芝让女儿回家帮儿子把课本拿回来。</span><br>
<span>李美芝告诉深一度记者，事后，儿子小涛向她回忆了这次“致命的回家”中所发生的一切。</span><br>
<span>刚到家时，因为门锁着，小涛给父亲打电话询问了钥匙的位置，之后姐弟俩并没有着急找书本，“桌上有吃的，他们就看起了电视。”李美芝说。</span><br>
<span>不一会儿，杨爱静赶回家中，杨瑞立急忙去房间帮弟弟找书。杨爱静对女儿说，“你把你妈给我叫回来”，杨瑞立回道：“你们大人的事我管不了，你叫我妈回来，还是打她。”</span><br>
<span>根据小涛的回忆，之后杨爱静情绪更加激动，指责因为女儿杨瑞立的出走，导致了妻子也不回来。两人越吵越厉害，杨爱静去旁边房间拿了把刀进屋。</span><br>
<span>儿子小涛被关在门外，他听到父亲问姐姐“服不服”，姐姐回答“服”，后来就没了声响。之后，杨爱静一个人从房间里走了出来，小涛透过门缝看见，姐姐杨瑞立已经倒在了地上。</span><br>
<span>当日11点多，李美芝曾接到女儿手机打来的电话，接通后却没有一点声音。李美芝担心女儿出事，拨打了报警电话，并在微信上给女儿留言，让她告诉丈夫“算卦的说是离不了婚，不要闹了”。</span><br>
<span>李美芝称，民警赶到现场时，家里大门紧锁，里边没有任何声音。收到警方回复后，李美芝仍然不放心，又联系村长等人去家中查看，也没见到人影。在等了半个小时后，一直未和孩子取得联系，李美芝和母亲亲自赶往了派出所。</span><br>
<span>下午两点多，李美芝赶到派出所，同时，她接到了丈夫打来的电话，“小丽丽（杨瑞立小名）死了，你知道不知道？”</span><br>
<span>下午2点40左右，邻居窦大叔看到李美芝和几辆警车来到杨家门口。砸开门以后，李美芝看见了躺在地上的杨瑞立，“侧着身，地上都是血。”</span><br>
<span>村里的监控显示，事发当日11点10分左右，杨爱静带着儿子小涛逃出村子。深一度记者从当地公安部门了解到：6月7日，阳信县公安局接群众报警称金阳街道办事处翟家村杨某静将其女儿杨某立（16岁）杀死于家中，警方最终在庆云县前段村附近将杨某静抓获。因为当时杨某静自称服用“老鼠药”，并开始呕吐，民警立即将其送医救治，经抢救已无生命危险。经讯问，杨某静对其杀害其女儿的犯罪事实供认不讳，案件正在进一步侦办中。</span><br>
<span>6月9日，杨家大嫂刘梅转述（化名）去过殡仪馆亲人的说法，杨瑞立的遗体除了胸部有两处刀伤，腹部和胳膊也各有一处刀伤，“这是人干的事吗？”https://r.sinaimg.cn/large/article/edfaefc3af0dac0ac01f1c088b5c29c9李美芝生前给女儿微信最后的留言</span><br>
<span>婚姻</span><br>
<span>2003年，正月初五，杨爱静和李美芝结婚。婚后不久，便发生了第一次家暴。李美芝回忆，当天，同事来家里帮忙施肥，看着大家干活太忙乱，自己问了几句，招来了杨爱静的责骂。“刚进家门，他就拿扫帚打我，同事们帮着拉架”。</span><br>
<span>被打后，李美芝回娘家去了。杨爱静当晚和村里人一块儿去接妻子，待至深夜也不愿意走。第二天，杨再次上门，李美芝回忆，“刚说几句就拿出刀子，逼我回去，我妈吓得出门喊‘救命’”。</span><br>
<span>后经人劝说，加上怀有身孕，李美芝回到了杨爱静身边。但是，“家暴、争吵、出走”这样的循环，依然在这个家庭不断上演。</span><br>
<span>2009年8月，亲戚结婚时，李美芝向丈夫要钱买衣服、烫头发，杨爱静和她吵起来，也不让多上礼钱。后来又因为包子做咸了，引来杨爱静的责骂，李美芝将包子扔到杨的身上，“他就用拖把打我，还扇我脑袋，打得我身上青一块儿紫一块儿”。</span><br>
<span>李美芝再次回娘家，并起诉离婚，杨爱静同意了。李美芝回忆，离婚的四个月里，杨“像上班一样”，除了吃饭，每天都会到门口守着，还会拿着硫酸拦路堵她，拍下视频，“如果不复婚，就曝光，还要用硫酸泼我”。软硬兼施，杨爱静也承诺改正，“又下跪又磕头”，加上同学劝说，李美芝复婚回了家。回家第一晚，杨爱静喝醉了，“他拿出百草枯让我喝。”李美芝说。</span><br>
<span>村中邻居对杨爱静的印象是老实、内向，见人不爱说话，也没什么朋友。邻居们总能听到杨家屋里传出的争吵声，刚开始，邻居们经常劝架，后来就不愿意多管了。邻居窦大叔觉得，杨爱静“听不出好坏话，你对他好，他也会把人想歪了”。翟家村村长也称，“平时挺老实，但稍微对不住他一点，就不行，很多人就不愿意和他多接触”。</span><br>
<span>在大嫂刘梅看来，杨爱静并不像村民口中说的那么“老实”，“他是窝里横，可能是因为父母比较溺爱，哥哥嫂子也都很疼他”。刘梅听说，杨爱静17岁被父母管教时，就敢对父亲动手，后来因为争夺房产，还掐过三嫂的脖子。</span><br>
<span>李美芝将她与杨爱静婚姻的存续归因于女儿和儿子的先后降生。但自儿时，杨瑞立便被卷入了家庭矛盾的漩涡。</span><br>
<span>在多位老师眼中，杨瑞立一直是个品学兼优的孩子，“很尊重纪律，刻苦学习”，村里一位和杨瑞立相熟的同学则说，她很少和同学有冲突，但性格并不特别开朗。</span><br>
<span>李美芝回忆，女儿年纪较小时，每次丈夫打自己，杨瑞立害怕地拉着喊“爸爸，别打了”，后来女儿大了，会站出来保护自己。</span><br>
<span>逐渐，杨瑞立也成了家暴的对象，“不去走亲戚、看手机不刷碗、不去洗澡，都可能打她，还拿出老鼠药，说不愿意过就散伙”，李美芝说，因为被扇脑袋，女儿总说头疼。丈夫打女儿，李美芝过去拉架，也连带着被打，杨爱静边打边摔东西，家里的杯碗没有一个成双成对的。</span><br>
<span>在李美芝看来，杨爱静“重男轻女”，家人一块儿出去，他总是给小儿子买东西，各种宠着；“我女儿一米六八的个子，学习也挺好”，但丈夫是“老思想”，不愿女儿继续念书。最近一两年，每次杨瑞立回家，杨爱静都会看求职类节目，说“念书没用”。放假了，他不顾女儿“学习紧张”的解释，催着她出去打工。</span><br>
<span>杨爱静在外做建筑保温，一天收入几百元，妻子每月也有3千元工资，但他感觉压力大，经常念叨，“女儿念书没用、白养”，如果供了女儿读书，以后怎么给儿子娶媳妇、买房、买车。李美芝记得，女儿曾对杨爱静说：“爸爸，你别这个老思想，我比弟弟大那么多，我念好书了，还可以帮你嘛”。</span><br>
<span>杨瑞立曾在一封给学校和相关部门的《求助信》中写道：2015年大年三十，无意聊起自己今后的职业，我本是满怀憧憬，爸爸却说，“一个女孩子不用在外面花那闲钱”，带着这份不甘心呛了他几句，他直接给了我两个耳光。</span><br>
<span>2019年，杨家父女的关系越来越紧张，从屋里吵到屋外。最后几个月，邻居至少见证了两次较大的争吵，4月26日那次还报了警。自此，杨瑞立周末不愿回家，李美芝说，女儿被打得害怕了，曾对自己说：“我怕回家，不回家又不行”。https://r.sinaimg.cn/large/article/e669b244f1f535accd537d8338c087e2杨爱静撕碎的结婚证</span><br>
<span>离与合</span><br>
<span>2003年，第一次因家暴离家时，李美芝的父母和几位叔叔都不愿她再回去。杨家父母和大哥大嫂三番四次去李家求情，李美芝心软了，“我大哥大嫂特别好，看他们面子我才回去的。”她偷偷溜了回去，为此父亲很生气。</span><br>
<span>2009年，杨家大嫂刘梅曾见到李美芝腿一瘸一拐的。当年二人决定离婚时，刘梅不愿意再管了，但后来因为被信任的缘故，她还是介入了杨家父女间的矛盾调解。</span><br>
<span>2019年3月24日，杨爱静和女儿争吵后又动了手，下午3点多，杨瑞立一度离家出走。接连发生冲突，李美芝给家住一百公里外的刘梅打电话求助，此前李美芝曾尝试给女儿租房未果，所以希望把孩子送到她身边来。刘梅回忆，见面后李美芝向自己下跪求助，杨瑞立也哭着要到外地读书。</span><br>
<span>当天，刘梅和儿子带着杨瑞立剪了头发、吃了饭，之后陪她一起回了家。据刘梅称，见女儿回来了，杨爱静冲着她又吵又骂，杨瑞立坐在沙发上一声不吭，刘梅的儿子看不下去了，忍不住和叔叔发生了冲突，杨爱静抓起了水果刀，所幸被其他人拉开了。</span><br>
<span>刘梅尝试和杨爱静沟通，表示自己愿意负担杨瑞立的生活费，建议让孩子住校，杨爱静不同意。</span><br>
<span>那次沟通后，靠谎称杨瑞立去了同学家，刘梅勉强将她接回家里住了两天，杨爱静因此又和妻子发生了争吵。“他还去学校找老师，威胁说要跳楼。”李美芝说，之后的那周，她因为害怕丈夫闹下去，不敢再让女儿被接走，杨瑞立很失望，对着电话喊：“你太愚蠢、无能了，保护不了我”。https://r.sinaimg.cn/large/article/a2b47adf50e22710f0d8622d75789974杨瑞立生前写下的求助信</span><br>
<span>援助</span><br>
<span>2019年春节后，班主任老师也发现了杨瑞立的异常。她从之前的学校十几名退步到四十几名，老师曾找她谈话，“头发也不洗，目光很呆滞”。</span><br>
<span>得知她与父亲的矛盾，班主任曾提醒杨瑞立，让她“学聪明点儿”，平时多做点家务，不要和爸爸正面冲突，“真发生矛盾了，你不吭声，可以躲避下”。</span><br>
<span>杨瑞立主动找给她上过《道德与法治》课的张老师，讲述自己的处境。张老师回忆，杨瑞立除了说学习上的困难，更多还是讲述家庭的问题，“一是他爸爸重男轻女，另一个就是家庭暴力”。</span><br>
<span>张老师给她进行心理疏导，希望她强大自己的内心、寻找自己的快乐，并且能自信起来。为给杨瑞立鼓劲，张老师见面时总会和她击掌，杨瑞立的精神状态似乎有所恢复，“慢慢地孩子有了笑模样，并且感觉（自己中考）绝对没问题”。</span><br>
<span>在2019年上半年，杨家的矛盾接近爆发的顶点时，曾有多个部门介入调解。</span><br>
<span>4月18日，杨瑞立给学校和相关部门写下一封《求助信》。信中她表示：因为我父亲重男轻女和家暴的影响，已严重危害到了我的人身安全和学习生活，造成我的严重不适。</span><br>
<span>张老师说，他还联系过李美芝和刘梅，希望她们能给孩子创造一个安全的环境。因为介入杨家矛盾，杨爱静曾找到学校大闹，张老师见到了杨瑞立的父母，仅有的一次接触，他看到了杨家父女的落差，“在文化知识，对生活的态度，对未来前途的信心上，他们的差距太大了”。</span><br>
<span>李美芝当时也向老师们讲述自家情况，张老师坦言，学校没办法帮其彻底解决家庭矛盾，但希望她能勇敢起来。</span><br>
<span>张老师说，在学校的职责范围内，为了杨瑞立的安全，他们制定了详实的、仔细的流程，老师们协调杨瑞立在校住宿，安排了她喜欢的室友。有一段时间，杨爱静总会在学校门口徘徊，值班老师都会重点盯守，避免发生可能的意外。”</span><br>
<span>杨瑞立和刘梅去所属街道办事处申请司法调解，一名调解员和一名律师赴村中调解，并将调解结果反馈给刘梅：杨爱静不同意孩子到她身边来，但表态说，会供孩子上完高中，“18岁之后，不一定有能力供她上大学”。</span><br>
<span>刘梅就此决定不再介入杨家的纷争，她也有自己的担心，“杨爱静说过，等我儿子结婚时，就去闹，不让我家好过”。</span><br>
<span>在张老师看来，这次司法调解看似是成功了，但其实是在纸里包火，又回到了原点，“一次调解不可能解决根深蒂固的家庭矛盾、家庭认知、社会认知”。</span><br>
<span>李美芝记得，司法调解之后的4月底，杨瑞立回家过周末，父女二人再次发生争吵。视频中，女儿情绪激动的说：“你不招惹我不行吗？你没虐待孩子，你没打孩子”，李美芝在旁边劝着，杨瑞立对她说：“别折磨我了，我快被他逼疯了”。</span><br>
<span>视频里，相较于女儿的激动，父亲杨爱静显得很平静，语气也很无奈，杨爱静认为是刘梅挑拨女儿和自己的关系，“你有本事你报警，让外人这么折腾我”。之后，杨爱静将视频发到女儿班级群中。</span><br>
<span>李美芝说，视频只是一个片段，后来，丈夫打碎桌子，摔碎了女儿的手机，动手打了她。杨瑞立报了警，并给班主任打了电话，在一段当时的电话录音里，杨瑞立说：“就是太僵了，他要不进局子里，我没法过”。</span><br>
<span>当晚近10点，警察调解过后，一名邻居看见杨瑞立骑车离开了家，她从那晚开始住到了姥姥家。李美芝说，5月初，因为女儿离家，杨爱静又打了自己，“掐我脖子，怕我离婚，把结婚证找出来撕碎了”。</span><br>
<span>李美芝的母亲为此赶了过来，一位村干部证实，因为自己和杨爱静父亲关系较好，当天也参与了调解。“我不想看他走歪路，可杨爱静说我向着他媳妇”。</span><br>
<span>李美芝回忆，最后母亲报了警，才把她接走。几个到场民警找杨爱静谈了话，但无法采取进一步措施，“说我们是夫妻两个闹矛盾，没打出伤来，也没办法逮他”。</span><br>
<span>5月10日，杨爱静打碎窗户，闯入岳母家。李美芝再次报警，“警察让我注意安全”，她躲在家中，不敢再上班。一个月里，有人见到杨爱静经常在附近徘徊，还多次去学校找女儿，但被门卫拦下。</span><br>
<span>5月19日，总是扬言“喝药”的杨爱静真的喝药自杀了，他跑到多年不来往的三哥家托付后事，被送医治疗。杨瑞立和母亲去医院探望，杨爱静认错请求她们回家，但遭到拒绝，李美芝已经下决心离婚。</span><br>
<span>出院后，杨爱静曾去很少来往的堂叔家借摩托，堂叔告诉深一度记者，在谈及家事时，杨爱静认为，是女儿在撺掇着妻子和他离婚。https://r.sinaimg.cn/large/article/9d4b4fb7ac8a64658d5e72ecf17d676b杨瑞立被父亲摔碎的手机</span><br>
<span>污名</span><br>
<span>6月7日，命案发生后，那段拍摄于四月底的吵架视频，在网上广为流传，并一度被解释为“爸爸在愤怒中，将极度叛逆的女儿杀了”。</span><br>
<span>杨爱静被捕后，被送往阳信中医院就医，6月19日上午，深一度去医院探访，在杨爱静曾住过的病房，患者间也传着这种说法。“女孩不是一个简单人”，哪有父亲会杀孩子的。</span><br>
<span>对于视频给孩子带来的负面评价，李美芝和刘梅很生气。李美芝表示，“他对着孩子拍，自己只拣着好听的说，不发火，事实并不是视频里那个样子，太会伪装了”，刘梅也认为，杨爱静录视频是在“故意败坏”女儿，“最后那段时间里，孩子吓得就像个小猫似的”。</span><br>
<span>张老师同样无法接受人们对视频的评价，“当一个非常优秀的孩子见到自己是这种家庭，她绝望不绝望？当各方都退场了，再没有救助了，在绝望的情况下，爸爸要扼杀自己的前途，那是叛逆吗？为什么不把它当成是对自己命运的一种挣扎？”</span><br>
<span>在那封《求助信》中，杨瑞立曾表示，希望学校和社会能给自己创造一个良好的学习和生活环境，她依然想住到刘梅家里。“我愿意接受我大伯一家的帮助，请社会力量和政府力量救救我和我的妈妈”。</span><br>
<span>得知杨瑞立去世的消息后，张老师连续两天没睡好觉，他不止一次地设想，假如当时刘梅能顺利的接走杨瑞立，也许悲剧就不会发生。“她还是个未成年的孩子，太无辜、太弱势了”。</span><br>
<span>如今，李美芝和儿子一直住娘家居住，一个多月没上班的她没有任何收入，她甚至为寄存女儿遗体的费用发愁，“每天几百元的费用，俺又没有钱”。刘梅曾硬着头皮去李美芝家探望老人，留下了一千块钱，“第一次离婚是我劝回来的，有一种把人家孩子推到火坑的感觉”。</span><br>
<span>有村民在医院曾见过杨爱静，杨爱静让其告诉家人帮自己请律师。6月19日，深一度探访时，杨爱静已被转入普通病房，戴着**脚镣，三名民警负责看护，一名民警称，将会依据医生的诊断和治疗，对其采取下一步措施。</span><br>
<span>杨爱静的三哥表示，两家不和，早已不来往，只听过两人闹离婚，“现在出了这个事，咱不了解，也不好说”。在杨家，只有大哥、二哥一直为弟弟的事操心。村里有人问李美芝，能否原谅杨爱静，她回道：“我恨他，让他给孩子偿命”。</span><br>
<span>据李美芝讲，5月初，杨爱静曾找到杨瑞立，像当初乞求自己时那样，他也给女儿下跪磕头，希望她能回家。但杨瑞立仍然支持父母离婚，她曾对母亲说：“你太软弱了，太糊涂了，他打哭了你再哄笑了你，把你当奴隶，你比奴隶还奴隶。”</span><br>
<span>6月7日遇害时，杨瑞立还有3天就将参加中考。她已经为即将到来的假期做好了打算，她一直想要去办张健身卡，母亲帮她找到了一份在商店卖货的兼职，正好可以攒下钱。​​​太惨了，为人父之后真是看不得这些东西</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>村中邻居对杨爱静的印象是老实、内向，见人不爱说话，也没什么朋友。</span><br>
</p><p><b>飞裤头里: </b><br>
<span>一个清朝的父亲生了一个21世纪的女儿，会有什么结果可想而知</span><br>
</p><p><b>系色可符香: </b><br>
<span>毕竟吃饭都不准上桌的地方</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>跟那个福利鸡交换一下父亲就好了</span><br>
</p><p><b>iqbsh38: </b><br>
<span>狗王八蛋建议犬决啊</span><br>
</p><p><b>wzq121314: </b><br>
<span>呵 山东</span><br>
</p><p><b>廖化: </b><br>
<span>她曾对母亲说：“你太软弱了，太糊涂了，他打哭了你再哄笑了你，把你当奴隶，你比奴隶还奴隶。”</span><br>
<span>这姑娘比谁都明白清楚，可惜还是没逃脱…………</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>辣鸡人就是这样的，动不动就下跪磕头自杀，本质上是不尊重自己。</span><br>
<span>但你连自己都不尊重，怎么可能尊重别人？</span><br>
</p><p><b>黑爪爪: </b><br>
<span>这还是警察和社会调解了N次？</span><br>
<span>调解的目的，就是把施暴者和被害者再塞回一个屋檐下</span><br>
</p><p><b>失之，我命: </b><br>
<span>黑爪爪 发表于 2019-06-25 09:58:08</span><br>
<span>这还是警察和社会调解了N次？</span><br>
<span>调解的目的，就是把施暴者和被害者再塞回一个屋檐下 ...某印象中见到的这种例子大多都是没有生活来源得靠家暴的丈夫养（或许可以回娘家，但估计是怕回去了被说闲话？）</span><br>
<span>所以说到底还是得自立啊，唉</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>シャル: </b><br>
<span>杀女儿这是禽兽不如啊</span><br>
</p><p><b>smishe: </b><br>
<span>父亲叫杨爱静，女儿叫杨瑞立，这家人取名都反性别吗？</span><br>
</p><p><b>斑木偶: </b><br>
<span>想到了只有我不在的街道</span><br>
<span>这种事情令人难过</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>歪嘴小和尚: </b><br>
<span>失之，我命 发表于 2019-6-25 10:00</span><br>
<span>某印象中见到的这种例子大多都是没有生活来源得靠家暴的丈夫养（或许可以回娘家，但估计是怕回去了被说闲话 ...</span><br>
<span>看贴要看全啊，明确说了妻子有每月3000元工资</span><br>
<span>为什么永远先指责受害人？不够强、不够努力、不够聪明所以被家暴就活该吗？</span><br>
<span>丈夫是靠暴力、威胁、切断妻子的社会关系，迫使妻子不能离婚的</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>失之，我命 发表于 2019-06-25 10:00:58</span><br>
<span>某印象中见到的这种例子大多都是没有生活来源得靠家暴的丈夫养（或许可以回娘家，但估计是怕回去了被说闲话 ...跟自立没关系，这种无赖招惹上了就甩不开了，你回娘家他就带着刀子来恐吓你的父母，普通人怎么斗得过人渣</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>当体力不对等的时候，去对抗和激怒一个有暴力倾向的人是不明智的，应该想法去借助外力来赢得胜利。</span><br>
</p><p><b>邪恶山羊: </b><br>
<span>“我愿意接受我大伯一家的帮助，请社会力量和政府力量救救我和我的妈妈”</span><br>
<span>这真是太绝望了……女儿其实已经自救过很多次</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>这是多重放任连续剧呀</span><br>
<span>不停的劝说劝说劝说，人死了</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 10:06</span><br>
<span>当体力不对等的时候，去对抗和激怒一个有暴力倾向的人是不明智的，应该想法去借助外力来赢得胜利。 ...</span><br>
<span>外力给你和稀泥，你有什么办法</span><br>
</p><p><b>歌谭市的: </b><br>
<span>呵呵 最烦这种一上来就说女生不自立的</span><br>
<span>首先这女的农村的，也没那个条件去念书。再其次这女的有说她没上班吗？？而且这女的有两个孩子！</span><br>
</p><p><b>齿落犹带血: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 10:06</span><br>
<span>当体力不对等的时候，去对抗和激怒一个有暴力倾向的人是不明智的，应该想法去借助外力来赢得胜利。 ...</span><br>
<span>我觉得女孩做得够好了，支持母亲离婚，像学校社会求助，住到亲戚家，找兼职，真的是在努力脱离父亲，她可能以为自己会遭受暴力，只是没想到父亲是只畜牲</span><br>
</p><p><b>歌谭市的: </b><br>
<span>如果我遇到这种男的，出生于这种境地，我绝对会折磨死这男的，狠狠地折磨，然后自杀。</span><br>
</p><p><b>黑爪爪: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-6-25 10:06</span><br>
<span>跟自立没关系，这种无赖招惹上了就甩不开了，你回娘家他就带着刀子来恐吓你的父母，普通人怎么斗得过人渣</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>感觉我见过的灭门案，熟人作案那种，至少一半以上是女婿因为老婆不和自己过了就杀到老婆娘家杀全家，经常还能带上走亲戚的小姨子，串门的邻居甚至刚好站门外的路人</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-6-25 10:10</span><br>
<span>外力给你和稀泥，你有什么办法</span><br>
<span>外力和稀泥和你想法借外力有什么矛盾和冲突吗？外力必然和稀泥吗？</span><br>
</p><p><b>歌谭市的: </b><br>
<span>他妈的这种垃圾真他妈的令人作呕，艹他全家</span><br>
</p><p><b>精打细算大国安: </b><br>
<span>咱们妇联的太太小姐们救狗都比救人积极</span><br>
</p><p><b>tsukatsukieiko: </b><br>
<span>失之，我命 发表于 2019-6-25 10:00</span><br>
<span>某印象中见到的这种例子大多都是没有生活来源得靠家暴的丈夫养（或许可以回娘家，但估计是怕回去了被说闲话 ...</span><br>
<span>李美芝再次回娘家，并起诉离婚，杨爱静同意了。李美芝回忆，离婚的四个月里，杨“像上班一样”，除了吃饭，每天都会到门口守着，还会拿着硫酸拦路堵她，拍下视频，“如果不复婚，就曝光，还要用硫酸泼我”。软硬兼施，杨爱静也承诺改正，“又下跪又磕头”，加上同学劝说，李美芝复婚回了家。回家第一晚，杨爱静喝醉了，“他拿出百草枯让我喝。”李美芝说。</span><br>
<span>我也每天蹲你门口，拿着瓶硫酸说不天天被我合法拳打脚踢就泼你，如何？</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>齿落犹带血 发表于 2019-6-25 10:12</span><br>
<span>我觉得女孩做得够好了，支持母亲离婚，像学校社会求助，住到亲戚家，找兼职，真的是在努力脱离父亲，她可 ...</span><br>
<span>我们说的不是一个层面的事情。</span><br>
<span>生命只有一次，我只是想如何才能避免类似悲剧，有暴力的人是不可控的，潜在的受害者只能学习如何自保。</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>黑爪爪 发表于 2019-6-25 10:13</span><br>
<span>感觉我见过的灭门案，熟人作案那种，至少一半以上是女婿因为老婆不和自己过了就杀到老婆娘家杀全家，经常 ...</span><br>
<span>所以说遇上垃圾人真的是没有办法了，从跟这种人渣结婚起就是死路一条，不是什么自立自强能解决问题的，你再怎么自立自强，对方敢杀人你能有什么辙</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>黑爪爪 发表于 2019-6-25 09:58</span><br>
<span>这还是警察和社会调解了N次？</span><br>
<span>调解的目的，就是把施暴者和被害者再塞回一个屋檐下 ...</span><br>
<span>警察没法剥夺监护权，这个案例里面大哥大嫂已经愿意救助了。</span><br>
<span>警察也不管“鸡毛蒜皮的小事”，犯人去大闹大伯一家，警察也只管调解，就是真去大闹大伯儿子结婚会场，最多也就行政拘留几天，这种情况下大伯一家有爱心也不敢接这烫手山芋的。</span><br>
<span>直到最后犯人杀人了，警察终于能管了。</span><br>
</p><p><b>kwkch: </b><br>
<span>山东某些地方这种老顽固还是挺多的，这种杀自己家人的也就关几年就放出来了吧，真的恶心人</span><br>
</p><p><b>歌谭市的: </b><br>
<span>我寻思着这人杀了人后还他妈喝什么老鼠药？这种时候喝的不应该是百枯草吗？</span><br>
</p><p><b>真·小林: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 10:16</span><br>
<span>我们说的不是一个层面的事情。</span><br>
<span>生命只有一次，我只是想如何才能避免类似悲剧，有暴力的人是不可控的，潜 ...</span><br>
<span>如果社会和暴力机关无效，那么在这种垃圾人面前弱小的受害者永远也不可能保护得了自己。</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 10:14</span><br>
<span>外力和稀泥和你想法借外力有什么矛盾和冲突吗？外力必然和稀泥吗？</span><br>
<span>那种地方还真都爱和稀泥，不说警方，哪怕亲戚朋友都会和稀泥，你收留母女俩久了，人渣提刀上门要杀你全家，谁还敢留人谁还敢劝分</span><br>
</p><p><b>tsukatsukieiko: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-6-25 10:14</span><br>
<span>外力和稀泥和你想法借外力有什么矛盾和冲突吗？外力必然和稀泥吗？</span><br>
<span>当然不是。</span><br>
<span>比如你如果县里解决不了，试图去省城或者北京上访，那你就成了问题，外力会非常有效率得解决你。</span><br>
</p><p><b>Racyjackman: </b><br>
<span>女孩真是能做的都做了，只是没想到她一开始面对的就是一个死局，太悲哀了</span><br>
</p><p><b>doomiao: </b><br>
<span>姑娘真是个好姑娘啊，思路清晰，积极主动，尽到了自己所能尽到的一切力量，真是非常优秀的孩子</span><br>
<span>可惜了，所有的公力救济一点作用都没起到，换什么人都未必能达成一个更好的结局了</span><br>
</p><p><b>彩虹肥宅: </b><br>
<span>好惨啊</span><br>
</p><p><b>ice327: </b><br>
<span>黑爪爪 发表于 2019-6-25 09:58</span><br>
<span>这还是警察和社会调解了N次？</span><br>
<span>调解的目的，就是把施暴者和被害者再塞回一个屋檐下 ...</span><br>
<span>毕竟后清+和谐社会</span><br>
</p><p><b>明月闲窗: </b><br>
<span>歌谭市的 发表于 2019-6-25 10:12</span><br>
<span>如果我遇到这种男的，出生于这种境地，我绝对会折磨死这男的，狠狠地折磨，然后自杀。 ...</span><br>
<span>真托生到这种家庭，这种年龄下力量悬殊，你就知道有多无力了。</span><br>
<span>有朝一日力量上搏的过，也用不着殊死一搏了，那时已经可以自谋生路了，叫创业也行。</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>歌谭市的 发表于 2019-6-25 10:12</span><br>
<span>如果我遇到这种男的，出生于这种境地，我绝对会折磨死这男的，狠狠地折磨，然后自杀。 ...</span><br>
<span>没用，你打不过他</span><br>
</p><p><b>apres: </b><br>
<span>为什么到现在还有给家暴施虐者找理由开脱 家暴就长期持续是虐待家人 污名化受害者</span><br>
<span>下贱</span><br>
</p><p><b>dalarmar: </b><br>
<span>女孩都已经这么努力了，还觉得她做得不够，嘴上说是希望受害者能自保，实际和指责受害人没什么区别</span><br>
</p><p><b>j5g27: </b><br>
<span>最惨的是一群不知道情况的围观群众还在那抹黑妹子吧</span><br>
<span>神特么哪有父亲会杀孩子的，这种暴力畜生干啥都可能</span><br>
</p><p><b>Promeus: </b><br>
<span>tsukatsukieiko 发表于 2019-6-25 10:20</span><br>
<span>当然不是。</span><br>
<span>比如你如果县里解决不了，试图去省城或者北京上访，那你就成了问题，外力会非常有效率得解决 ...</span><br>
<span>不是那种涉及到某些方面的事情，上访者外力也解决不了</span><br>
<span>之前看过一个老爷们去北京上访要求判决自己亲生儿子不是自己亲生的，暴力机关拿他一点法都没</span><br>
</p><p><b>yuuu: </b><br>
<span>有时候觉得山东这种地方就应该彻底批倒批臭，然后才能从废墟里重新建设起来</span><br>
<span>—— 来自 Hisense HLTE700T, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>永远的海格力斯: </b><br>
<span>邪恶山羊 发表于 2019-6-25 10:07</span><br>
<span>“我愿意接受我大伯一家的帮助，请社会力量和政府力量救救我和我的妈妈”</span><br>
<span>这真是太绝望了……女儿其实已经 ...</span><br>
<span>看着挺难受。现在所谓的调解，大多数都是和稀泥，警察看不到或者故意看不到的地方，还是老样子。</span><br>
</p><p><b>mero2001: </b><br>
<span>姑娘太可惜了</span><br>
<span>奈何在中国家暴永远不被当回事</span><br>
</p><p><b>杨松: </b><br>
<span>我内向老实的又风评被害</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1842067[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
