<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>这个也算文化输出吧，中国妆在日本走红</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>这个也算文化输出吧，中国妆在日本走红</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:13:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>这个也算文化输出吧，中国妆在日本走红[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1863801-1-1.html</link>
      <description>这个也算文化输出吧，中国妆在日本走红&#13;
日本时尚杂志和美妆博主都在推中国妆，认为中国妆代表了女性的独立意志，不谄媚男性。
&#13;
https://b23.tv/av74201158
&#13;
从B站推荐的视频也能看出确实有不少美妆博主都在做这个。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>萨基: </b><br>
<span>别的不说，粉红色这不是女性从男性手里抢的吗</span><br>
</p><p><b>小土DESU: </b><br>
<span>可爱没有攻击性甜美温柔的日系妆 绝大多数男性 当然喜欢拉</span><br>
<span>但是。</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>xiangcaihtr 发表于 2019-11-6 10:05</span><br>
<span>大部分男人不喜欢美甲，但是无论韩国还是日本妹子都爱美甲，这和“取悦男人的妆容”不是相悖了吗。 ...</span><br>
<span>女人化妆首先是画给自己看，然后是化给其他女人看，最后才是画给男人看的</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>Bondrewd 发表于 2019-11-6 11:32</span><br>
<span>强调自己的女性特质就是可耻，就是被洗脑而不自知</span><br>
<span>或者一切“女性”的定义都是男权社会强加的</span><br>
<span>所以给出的药方是女人就要男人一样压迫就消失了</span><br>
<span>不觉得矛盾么，2333</span><br>
</p><p><b>nanrendu: </b><br>
<span>saya1892 发表于 2019-11-6 11:14</span><br>
<span>记得金元寿子来中国留学的期间就是懒得化妆</span><br>
<span>好像不少樱花妹都认为在中国不用化妆是极大的优点 ...</span><br>
<span>韩国女性如果不化妆会被人投诉，化妆是很花钱的，而且要花时间和精力，尤其是工作很累的情况下。中国人素颜的女人很多，来中国的女人生活就比较随意，我看到一个韩国up主这么说的。至于日本，那是一个老年女性素颜出门倒垃圾，被人看见了，因为没化妆她都要道歉赶快跑掉的国家。</span><br>
</p><p><b>Bondrewd: </b><br>
<span>シャスタ 发表于 2019-11-6 12:40</span><br>
<span>对应社会中条条框框意识形态的化妆是一类,</span><br>
<span>放飞自我的化妆是另一类.</span><br>
<span>这个逻辑无论在男性性别文化中产生的某些仪式性东西还是女性性别文化中产生的某些东西都是同样成立的。</span><br>
</p><p><b>Bondrewd: </b><br>
<span>mimighost 发表于 2019-11-6 13:26</span><br>
<span>强调自己的女性特质就是可耻，就是被洗脑而不自知</span><br>
<span>或者一切“女性”的定义都是男权社会强加的</span><br>
<span>随便你骂赵皓阳，他写的东西本来就那味。</span><br>
</p><p><b>mishidexieyu: </b><br>
<span>看到上面提粉色的 最近看到原来粉色变成女性代表色还是女权争取来的，真是微妙</span><br>
</p><p><b>Bondrewd: </b><br>
<span>那是遥远的十几年前……</span><br>
<span>曾几何时，我是我们家属院里的孩子王，无论是学龄前还是小学二三年级的小孩儿，都跟着我到处搞事耍淘，其中不乏青春期未至的女孩子。那时候，无论性别，孩子们之间决定威望的要素是一些我们今天看来十分可笑的东西，比如几秒能翻越锅炉房的外墙，谁能在白杨树上爬到最高。七八岁的男孩女孩，性别对于身体素质的影响还未显现，甚至有时还能反压同龄男孩子一头，男孩子玩的，女孩子也玩，家长劝也没用。要把头发扎好，厕所要进女厕所这种事情，对于那时的女孩子来说，都是知其然不知其所以然的死规矩。</span><br>
<span>然而某一天开始，可能是青春期到来，也有可能是家长老师的教育，性别意识觉醒。我几乎一夜之间发现，我再也无法站在楼底下喊一嗓子，同龄小女孩小男孩都跑下楼，我们一起爬出小区院墙到鱼塘里打水漂了。女孩子开始主动穿漂亮衣服，梳文静的头发，说话也不能粗鲁要礼貌，也不再撒丫子疯跑，这时候我突然意识到，从这一天起，我们再也不是一类人了。社会对我们的分化已经开始了。</span><br>
<span>传统观点认为，女孩子天生爱美。然而事实上每个女孩子都是在某一个年龄节点，在各种各样的外界因素的驱动下，才开始觉醒对美的认知。为什么随着年龄增长，男孩子对化妆的需求却没有随之增长，而小孩子对于能轻松**上树这种对“厉害"的朴素价值判断，也很早就被女孩子抛弃掉了呢？</span><br>
<span>这里面的个中缘由，仅仅是一句女孩子天生爱美，就能够解释的了的吗？</span><br>
<span>不知道有多少人想过，仅仅因为一个人是女性，就天生对化妆有着比男人更强的需求吗？</span><br>
<span>显然是胡扯。你为什么化妆？</span><br>
<span>    美学不是别的，而是应用生理学</span><br>
<span>    现代文化是为了隐藏自己的做戏艺术</span><br>
<span>    美是人的自我肯定，根本不存在“自在之美”</span><br>
<span>    现代人因为枯竭麻木而寻求刺激，艺术成了制造人为亢奋的手段</span><br>
<span>    ——————直男癌祖师爷·尼采</span><br>
<span>是不是突然感觉恨死尼采了？绝大多数人生活在社会中，会渐渐模糊掉自己哲学人格和社会人格的界限，导致面对社会对个体的塑造时，丧失基本的辩证能力。</span><br>
<span>想解构化妆这一行为，就得知道为什么要化妆。</span><br>
<span>    我想基本上人人都听过以下两条说法。</span><br>
<span>    1.化妆是为了让自己往大众审美的标准上靠拢，换言之是取悦别人。</span><br>
<span>    2.化妆不是为了给人看，而是给自己看，换言之是取悦自己。</span><br>
<span>基于以上两条说法，我们可以把“化妆表示对他人的尊重”归入第一条，也就是，化妆的本质其实是对主流审美，以及社会对女性形象的标尺的靠拢和追随。当然，对这一点，很多热衷于化妆的人并不承认，更喜欢把化妆称为“自己的爱好”以及“取悦自己的行为”，因为只有这样定义化妆，才能让化妆这一行为显得不那么“功利”以及“缺少主观能动性”。</span><br>
<span>当然，反驳这套逻辑基础薄弱的说辞也很简单，因为取悦自己的行为是不以别人的看法为转移的，所以你只需问他，如果世界上只存在你一个人，你还会化妆吗? 谁要是回答会，那真是够自我，当以哲学家自居。</span><br>
<span>    相应的，化妆的人，对于化妆这一行为，也有不同的看法：</span><br>
<span>    1.我知道化妆是社会对人，尤其是女性的一种束缚，但我没有办法，别人都画我不画就会吃亏。我虽然觉得化妆很麻烦，但是为了不给自己平添竞争劣势，我愿意去这样做。</span><br>
<span>    2.这都是直男癌的bullshit， 化妆明明是人类文明的标志，不但女人要化妆，男人也得打扮得精致。不化妆不打扮的村炮土气不说，还不让我们美。</span><br>
<span>化妆会给人带来尊重感这一论调的前提可以简单归纳为两点，第一是妆容契合了对方的美学期望，第二是化妆所花费的时间金钱让对方间接感到了你的诚意，即使他并不觉得你化了妆漂亮。</span><br>
<span>然而，纵然如此，这套说辞仍然有不成立的时候。比如，有些个体非常在意素颜的样子，那么你化妆这一隐藏自己素颜的行为，会让对方感到失望和不满。亦或许，有些人希望从你的形象上读取出你行事做人与众不同的地方，而化妆这一让人变得“同质化”的行为，让他们无从得知任何东西。更有甚者，一些活的非常哲学非常mean的人，会觉得你化妆见他等同于戴着面具，是不尊重的表现。</span><br>
<span>而只要一个人还残余着对美学的形而上的认知，那就永远无法挣脱对社会审美和主流评价的在意和屈就，乃至通过自我暗示来强化这一行为的合理性。比如告诉自己：“我喜欢化妆”“化了妆我感觉自己更美了”。最极端的自我暗示的表现就是，不仅要说服自己“会化妆是自己的某种优越性所在”，还要尝试贬低不化妆的人。</span><br>
<span>美学通常是社会性的，但是也存在生物性的可能，进化论对于物种的筛选，一定程度也会契合美学。然而，并不足以解释所有问题。进化角度对美的定义，恐怕跟我们今天时尚界的定义不同。进化要服务于个体更强的生存能力，那么肌肉小腿，金刚芭比，充分室外活动所带来的深色皮肤，清爽的短发，以及方便活动的短款衣裤才应该是进化论语境下最美的。我们可以发现，进化论对美的定义，比较契合主流男性的价值判断，然而实际上我们当下对女性美的主流定义，大部分是反其道而行之。我不否认进化论可以在一定程度上解释美学，但是大部分现代社会的审美，它是解释不了的。</span><br>
<span>我有一个容易得罪人的坏毛病，那就是我会毫无理由地对生活中既成的事实产生怀疑。比如，当下舆论中有一个非常政治正确的观点，就是:</span><br>
<span>    “化妆不止可以取悦别人，也可以取悦自己”</span><br>
<span>然后借此把化妆置于一个“别人不便评论否则就是不尊重的安全地带”。</span><br>
<span>然而如同无神论者总是安耐不住找信教者的麻烦一样，如果你不怕得罪人，不被这层政治正确的强大力场镇住，继续往深了刨，你也会发现这一结论的哲学基础根本不存在。</span><br>
<span>逻辑链：</span><br>
<span>1.化妆可以让自己高兴，可以让自己看自己赏心悦目看似不假，但是它的潜台词是，你认同化妆后的容貌所代表的美学标准，而这一标准往往又是来自外界的灌输。</span><br>
<span>2.你自己并无法创造标准只能遵从，这也就能解释为什么化妆来取悦自己的人，从来画不出一个别人都觉得不好看只有自己觉得好看的妆。</span><br>
<span>3.所有人都不喜欢只有自己喜欢的妆是没有意义的。化妆者必然在乎外界对妆容的看法。看似不在乎的人只是心里清楚自己的妆符合大众审美，无需担心。</span><br>
<span>4.无论你有没有把你的妆容给别人看，这个行为发生的当下，你的社会性就已经得到了证实。即使你对着镜子化妆孤芳自赏，也是潜意识中的一种心理演练，为的还是未来被人欣赏。</span><br>
<span>5.人通过自我欣赏来获得被欣赏的共感，终究逃不过化妆是为了“被欣赏”的事实。人无法真正地自我欣赏，只能借助外部客体。</span><br>
<span>6.而如果一个人是世界最后的幸存者，那么化妆不但丧失了被欣赏的基础，也丧失了自我欣赏的基础。至此，化妆这一行为的社会性和功利主义本质浮出水面。</span><br>
<span>无论男女，化妆打扮取悦自己什么的，不存在的。</span><br>
<span>无论怎么化妆，在哪里化妆，化妆都是在取悦外部客体，唯一的区别是，客体可以是具体的人，也可以是外界塑造的美学标尺，反正不是你自己。</span><br>
<span>那我们不能化妆了？好不容易有个堂而皇之的化妆理由，你们非得掰扯逻辑哲学，还不放过我们！你们还让不让人活！</span><br>
<span>其实化妆的合理性依然非常好找，根本没必要用这种过度的自我暗示乃至贬低不化妆的人才能得到，只需要认识到：</span><br>
<span>    “化妆是社会对于不同性别的社会定位差异性的体现，好听点讲是社会对个体身份的一种隐性标签，难听点讲是男权社会和消费主义文化对女性的一种物化，是两性不平等的体现。然而从现实出发，这一点短时间内无法改变，所以作为个体只好追随，以保证自己不会无缘无故陷入竞争劣势。不化妆可以是对这种不平等的一种反抗，只是反抗有成本，我只是不愿承担这个成本。”</span><br>
<span>换言之，只要承认爱美的功利主义和机会主义本质，你就获得了化妆的最大合理性。</span><br>
<span>但是坦白讲，承认这一点，对于寻常人等可不容易。不从化妆里找寻一丁点优越感，以及不给不化妆者贴一丁点标签，是非常非常难的。因为如果不这样做，就要承认很多痛苦的现实：</span><br>
<span>    人首先不愿意承认化妆是一种对更多针对女性的束缚。</span><br>
<span>    也不愿意承认女性在这个命题下承受着男人所没有的压力。</span><br>
<span>    也不愿意承认化妆这一行为绝大部分程度上是在取悦别人。</span><br>
<span>    当然也不愿意承认，即使化妆看似取悦自己，也是一种取悦外部审美标尺的表现。</span><br>
<span>    进而更不愿承认，无论是为了见人化妆，还是对着镜子化妆自嗨，都逃不过是在取悦别人，和通过外界认同间接获得自我认同的方式的事实。</span><br>
<span>    这一切最后导向的答案就是，根本就不存在所谓你自己的审美和自己品味，所有的一切的一切，全都是外部世界的影响，全都是观念的灌输，你从来无法塑造自己，只能被外界塑造，说难听点也就是——洗脑。</span><br>
<span>这简直是灾难，一个爱美的，自爱的，精致的，有品位的社会人，必然本能拒绝和否认这一切。</span><br>
<span>所以与其用美学的当代性来撕下化妆的遮羞布，还不如放弃治疗，当一个爱化妆，会化妆的小公举。</span><br>
<span>当然，完全放弃治疗的人也是少数的，大部分姑娘们，虽然化妆，但是偶尔还是免不了抱怨一句，化妆真麻烦，男生不化妆真方便云云。只是大部分情况下，她们的思辨也就是止步于此了，因为下一秒就又回到哪个色号好看，哪个裙子格调高，浓妆艳抹的女人真是婊，穿polo衫的直男真恶心这种美学问题上去了。</span><br>
<span>其实她们哪怕再多想一两层，就会触及到这个命题最本质的部分，那就是化妆对男女的双重标准和其背后的性别压迫。为什么社会对女性施加了化妆这一男人所没有的要求呢？</span><br>
<span>    “因为两性平等尚未实现，女性相比男性，更多被物化为欣赏品。”</span><br>
<span>上面这种话可不是每个人都能方方说出来的。大多数人更愿意相信：</span><br>
<span>    “因为女人有品位，男人土。”</span><br>
<span>为什么男人只要能工作挣钱，养活家人，正确待人接物就可以被视为一个合格的社会个体，而我们广大女性同胞们，还得加上一条“会把自己打扮漂亮”才行？</span><br>
<span>而且，绝大多数情况下，这个“漂亮”还不是你们说了算，还得花时间花金钱去健身房，看美妆博主，时尚杂志才能得来。</span><br>
<span>早在我去年写那篇关于东亚各国男性的时尚观的文字时，就有人diss过我，说我言语中无时无刻不透露着对穿衣打扮化妆人的不屑和讽刺。其实这个是真冤枉我了，即使村炮如我，一样还不是得套个裤衩子，蹬双洞洞鞋才能出门，我要真自我到完全不在意别人看法，我就光屁股出门了。人嘛，都是半斤八两。</span><br>
<span>对于美学的虚无本质，并不奢求所有人认同，哪怕尼采有言：“艺术既**”。无论是“化妆了更美”还是“素颜的自然之美”，都是不存在的。哪有什么自然之美，无非是人的自我肯定。换言之，你若非常肯定你自己，那么自然也就不需要什么美学了。</span><br>
<span>所以作为普罗大众，用工具理性的思维去看待化妆是最合适的。方方承认化妆是为了获得更强竞争力和潜在现实利益，也就获得了化妆的最强合理性，跟尊重八竿子打不着，也根本不需要它来给化妆背书。</span><br>
<span>化妆并不丢人。</span><br>
<span>但是不承认化妆是功利的，非说是自己的爱美本能无关他人无关社会，那显然不够坦诚。</span><br>
<span>化妆能不能体现对别人的尊重我们暂且不纠结，但是我们潜意识中都希望化妆能让自己获得更多别人的尊重，这两者是化妆这一行为的一体两面，而人们通常只愿意接受前半句。</span><br>
<span>总之，化不化妆自己掂量，想给自己加点印象分和竞争力，就化。不在乎这点差别或者觉得化妆的收益值不回花费的时间金钱，就不化。在这个死结一般的命题里，会反思的人自然心里门儿清，不信的人早就太长不看了。</span><br>
<span>掰扯哲学，掰扯逻辑其实都是虚的，我无非就是装个逼，然后撕下某些人的遮羞布并以此为乐而已。</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/268678936/answer/345001128</span><br>
</p><p><b>vitarrow: </b><br>
<span>炽羽星痕 发表于 2019-11-06 10:41:40</span><br>
<span>个人觉得，美甲是文化残留，以前不干活的大小姐贵妇人才能留长指甲并在指甲上玩花样。这是女性自我标榜身 ...十指不沾阳春水……</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>xiangcaihtr: </b><br>
<span>mimighost 发表于 2019-11-6 13:20</span><br>
<span>女人化妆首先是画给自己看，然后是化给其他女人看，最后才是画给男人看的 ...</span><br>
<span>不是…我只是针对“日韩的妆容都是取悦男人的”这个观点做质疑…为什么回复我的没有一个人get到了orz</span><br>
</p><p><b>由莉亚100式: </b><br>
<span>中国妆？原来南棒是中国的一部分？</span><br>
</p><p><b>d2loader: </b><br>
<span> 说中国妆=韩妆的估计是活在10年前的肥宅直男吧</span><br>
<span>韩系开架彩妆基本就剩悦诗风吟一家独苗了, 而且在妹子群体里的评价是"韩国彩妆就是辣鸡"</span><br>
</p><p><b>akaibell: </b><br>
<span>如果男人扮女装是屈服于男权 , 那宅男用萌妹头像算什么呢</span><br>
<span>明明本自闭宅男自是发自内心喜欢萌妹啊</span><br>
</p><p><b>shiningfire: </b><br>
<span>中国妆在日本走红？ 让我笑一会~哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈</span><br>
</p><p><b>机动妖精: </b><br>
<span>我不关心你们怎么吹中国妆，配套的化妆品产业跟上了吗</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>白沙走地鸡: </b><br>
<span>人家日媒喜欢带潮流玩节奏，死宅去凑什么热闹。不换个id继续吹怎么叫时尚界啊</span><br>
</p><p><b>sakura79: </b><br>
<span>xiangcaihtr 发表于 2019-11-6 10:05</span><br>
<span>大部分男人不喜欢美甲，但是无论韩国还是日本妹子都爱美甲，这和“取悦男人的妆容”不是相悖了吗。 ...</span><br>
<span>指甲更多给自己看，当然要自己喜欢。脸上的妆更多给别人看，选择就体现出了对别人的态度，没毛病</span><br>
</p><p><b>刘清: </b><br>
<span>对于根本分不清有没有化妆的宅男们</span><br>
<span>这个话题似乎毫无意义……</span><br>
<span>不止一次看到宅男们对着化了全套妆的美女照片惊呼素颜好美了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>这就是奇迹: </b><br>
<span>文化输出资格审查大队又替外媒出警啦？</span><br>
</p><p><b>合同工: </b><br>
<span>中国女性的特别之处难道不是 --不化妆</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>第一反应中国妆不是韩国妆吗？不过那也是四五年前的印象了。</span><br>
</p><p><b>疵毛撅腚: </b><br>
<span>对化妆风潮不敏感，但是这两年确实电视剧里无脑韩式大平眉不太看得到了</span><br>
<span>话说我朝的主流基本就是尚红了吧</span><br>
</p><p><b>kukimao: </b><br>
<span>疵毛撅腚 发表于 2019-11-7 01:25</span><br>
<span>对化妆风潮不敏感，但是这两年确实电视剧里无脑韩式大平眉不太看得到了</span><br>
<span>话说我朝的主流基本就是尚红 ...</span><br>
<span>算是社会主义特色吧，哈哈哈</span><br>
</p><p><b>wd54w8: </b><br>
<span>白皮红唇浓眉大眼？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>zxlice: </b><br>
<span>什么玩意 全程彩虹屁 </span><br>
</p><p><b>belichick: </b><br>
<span>中国的化妆不是都学韩国的吗</span><br>
</p><p><b>雨樊133122: </b><br>
<span>确实在网上比较火，我看到我关注的YouTuber有画，但说实话，和真正的中国妆区别很大</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>流都: </b><br>
<span>Ik4ruga 发表于 2019-11-6 09:40</span><br>
<span>中国妆和女性独立有什么关系</span><br>
<span>过于艳丽而有攻击性，给男性不温顺的感觉</span><br>
</p><p><b>流都: </b><br>
<span>hengqiepei 发表于 2019-11-6 10:27</span><br>
<span>有有有，我确实觉得我国女性妆容很有特点，猴子屁股一样死红，但每次一想讨论就被学韩国终结话题了，韩国怎 ...</span><br>
<span>不觉得，中国妆容特色是腮红用量极少，脸涂得雪白，阴影打的重，唇膏都用大红或者深红及其显色的，眉毛浓重</span><br>
<span>在日本街道上我确实特别注意了，涂艳色口红的极少，就算看到了几秒之内也会听到说中文</span><br>
</p><p><b>失眠的考拉: </b><br>
<span>不是因为这种常化妆的经济发达地区大部分都是男人忙着当舔狗么</span><br>
</p><p><b>疵毛撅腚: </b><br>
<span> 本帖最后由 疵毛撅腚 于 2019-12-18 18:39 编辑 </span><br>
<span>雨樊133122 发表于 2019-12-18 13:21</span><br>
<span>确实在网上比较火，我看到我关注的YouTuber有画，但说实话，和真正的中国妆区别很大</span><br>
<span>-- 来自 有 ...</span><br>
<span>我觉得前面有人说的好，真正想从思想角度分析中国女性化妆和日本韩国女性的思路区别那就是中国女性可以不化妆出门</span><br>
</p><p><b>摸摸猫头: </b><br>
<span>中国普通人颜值的巅峰是杨超越 日本是伊织萌，对比一下确实感觉日本的妆容输了</span><br>
</p><p><b>雨樊133122: </b><br>
<span>流都 发表于 2019-12-18 13:56</span><br>
<span>不觉得，中国妆容特色是腮红用量极少，脸涂得雪白，阴影打的重，唇膏都用大红或者深红及其显色的，眉毛浓 ...</span><br>
<span>就目前我看到的日本人仿中国妆的视频而言，她们改变了腮红的位置和重度，换上了大红色的口红，但是她们的底妆和眼妆（睫毛和眼线）一看就不是中国常见的妆容。</span><br>
</p><p><b>自分志向: </b><br>
<span>雨樊133122 发表于 2019-12-18 22:17</span><br>
<span>就目前我看到的日本人仿中国妆的视频而言，她们改变了腮红的位置和重度，换上了大红色的口红，但是她们的 ...</span><br>
<span>事实是中国化妆的人里红唇比率几乎100%但眼妆底妆根本没几个画，涂口红=化妆是大部分人的常识</span><br>
</p><p><b>太夏梵天: </b><br>
<span>jam0207 发表于 2019-11-6 09:22</span><br>
<span>开头的妹子很好啊！！</span><br>
<span>这个妹子非常像我这边一个娱乐业从业者。。。非常像，580块好像。</span><br>
</p><p><b>胡桃丶: </b><br>
<span>刘清 发表于 2019-11-6 23:52</span><br>
<span>对于根本分不清有没有化妆的宅男们</span><br>
<span>这个话题似乎毫无意义……</span><br>
<span>那么老哥（或者是老姐？）能否传授一些人生经验给泥潭肥宅</span><br>
<span>我就是分不清素颜和化妆的。除非是那种特明显的大红唇大片腮红深色眼影。。</span><br>
</p><p><b>刘清: </b><br>
<span>胡桃丶 发表于 2019-12-18 22:49:52</span><br>
<span>那么老哥（或者是老姐？）能否传授一些人生经验给泥潭肥宅不，我也分不清……</span><br>
<span>只有看到卸妆后的才发现“啊，今天化妆了啊！”</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>离魂仙: </b><br>
<span>本直男发现烈焰红唇这个标签从荧屏戏子和街角野鸡身上褪下，变成现在大街小巷见怪不怪，可能确实是独立意识…吧</span><br>
</p><p><b>mirageC: </b><br>
<span>日式套娃</span><br>
</p><p><b>tuiskusuomaa: </b><br>
<span>离魂仙 发表于 2019-12-18 23:18</span><br>
<span>本直男发现烈焰红唇这个标签从荧屏戏子和街角野鸡身上褪下，变成现在大街小巷见怪不怪，可能确实是独立意识 ...</span><br>
<span>真相了 一个模子也叫独立意识</span><br>
</p><p><b>masshiroo: </b><br>
<span>u1s1，里面那个时尚杂志讲的中国妆真的好看</span><br>
<span>但我国街上很多女性脸涂个煞白、嘴像刚嚼过辣椒（顺带染个微妙的黄毛，披个看不出体型的大衣）的那种妆真的不行。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro Premium Edition, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>SaltyGhoti: </b><br>
<span>我对化妆不敏感，属于那种不烈焰红唇就看不出来的，但是对味道比较敏感，偶尔会遇上看不出来啥但特别香的，都是绕着走，呛鼻子</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1863801[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>这个也算文化输出吧，中国妆在日本走红[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1863801-1-1.html</link>
      <description>这个也算文化输出吧，中国妆在日本走红&#13;
日本时尚杂志和美妆博主都在推中国妆，认为中国妆代表了女性的独立意志，不谄媚男性。
&#13;
https://b23.tv/av74201158
&#13;
从B站推荐的视频也能看出确实有不少美妆博主都在做这个。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>本异末同: </b><br>
<span>这个也算文化输出吧，中国妆在日本走红</span><br>
<span>日本时尚杂志和美妆博主都在推中国妆，认为中国妆代表了女性的独立意志，不谄媚男性。</span><br>
<span>https://b23.tv/av74201158</span><br>
<span>从B站推荐的视频也能看出确实有不少美妆博主都在做这个。</span><br>
</p><p><b>屡败屡战阿巴顿: </b><br>
<span>就是浓眉红唇？</span><br>
</p><p><b>美竹兰: </b><br>
<span>前阵子日本人还专门开了红美女之类的营销号无断转载抖音小视频笑死我了，果然这种流量号在哪个国家都是一个货色</span><br>
</p><p><b>KujoJotaro: </b><br>
<span>中国妆不是高P美颜加瘦脸吗</span><br>
</p><p><b>jam0207: </b><br>
<span>开头的妹子很好啊！！</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span>我直说吧</span><br>
<span>打开视频第一反应是一群厂妹</span><br>
<span>确实是中国妆</span><br>
</p><p><b>vampiar: </b><br>
<span>我还是喜欢日系化妆</span><br>
</p><p><b>本异末同: </b><br>
<span>红都剧院24排4号 发表于 2019-11-6 09:26</span><br>
<span>我直说吧</span><br>
<span>打开视频第一反应是一群厂妹</span><br>
<span>确实是中国妆</span><br>
<span>视频里面的都是日本人啊。</span><br>
</p><p><b>tsubasa9: </b><br>
<span>国内妆不都学韩国的吗</span><br>
</p><p><b>kamui1582: </b><br>
<span>第一个妹子是真好啊。</span><br>
</p><p><b>Ik4ruga: </b><br>
<span>中国妆和女性独立有什么关系</span><br>
</p><p><b>本异末同: </b><br>
<span>Ik4ruga 发表于 2019-11-6 09:40</span><br>
<span>中国妆和女性独立有什么关系</span><br>
<span>不刻意取悦男性而是取悦自己吧。我看别人科普说中国妆不是很讨男人的喜欢，更加女性核心。</span><br>
</p><p><b>枝条: </b><br>
<span>原来化妆也分国籍的么。</span><br>
</p><p><b>d-scher: </b><br>
<span>存在中国妆吗？中国妆不就是韩妆吗</span><br>
</p><p><b>DEMOxN: </b><br>
<span>jk不会画中国妆的，画了不就变成欧巴桑了吗</span><br>
</p><p><b>unlimited_blade: </b><br>
<span>独立女性意志的化妆就是画只有女人自己喜欢，男人不喜欢的妆吗？</span><br>
</p><p><b>嘟帝: </b><br>
<span>有一说一，确实，所以本直男个人观感韩系日系的妹子更好看。</span><br>
</p><p><b>重名的mufasa: </b><br>
<span>中国妆然后举两个例子是韩团成员？</span><br>
</p><p><b>xiangcaihtr: </b><br>
<span>大部分男人不喜欢美甲，但是无论韩国还是日本妹子都爱美甲，这和“取悦男人的妆容”不是相悖了吗。</span><br>
</p><p><b>劳动改造归来: </b><br>
<span>unlimited_blade 发表于 2019-11-6 09:57</span><br>
<span>独立女性意志的化妆就是画只有女人自己喜欢，男人不喜欢的妆吗？</span><br>
<span>意思是只要自己喜欢就可以，男人喜欢不喜欢都无所谓</span><br>
<span>问题是，会被闺蜜或别的女人DISS啊</span><br>
</p><p><b>革萌: </b><br>
<span>作为男人觉得很喜欢怎么办</span><br>
</p><p><b>unlimited_blade: </b><br>
<span>劳动改造归来 发表于 2019-11-6 10:07</span><br>
<span>意思是只要自己喜欢就可以，男人喜欢不喜欢都无所谓</span><br>
<span>问题是，会被闺蜜或别的女人DISS啊 ...</span><br>
<span>早就应该这样了，不过本直男从那个视频里实在看不出来有什么本质区别</span><br>
</p><p><b>钢琴男: </b><br>
<span>她们只是说知道而已吧</span><br>
</p><p><b>赤色彗星SEXY: </b><br>
<span>啥是中国妆</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Ik4ruga: </b><br>
<span>本异末同 发表于 2019-11-6 09:43</span><br>
<span>不刻意取悦男性而是取悦自己吧。我看别人科普说中国妆不是很讨男人的喜欢，更加女性核心。 ...</span><br>
<span>我还以为是粉红暴力那种</span><br>
<span>打扮得体最多是一种礼貌，不存在取悦谁吧</span><br>
</p><p><b>hengqiepei: </b><br>
<span>有有有，我确实觉得我国女性妆容很有特点，猴子屁股一样死红，但每次一想讨论就被学韩国终结话题了，韩国怎么样我也不清楚，但我国女性对猴屁股的偏爱已经明显到我这种路人都忽视不了了</span><br>
</p><p><b>萌二: </b><br>
<span>烈焰红唇</span><br>
</p><p><b>sjbssd: </b><br>
<span>她这个不就是工作妆嘛，基本上在30岁以上流行</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI COR-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>劳动改造归来: </b><br>
<span>unlimited_blade 发表于 2019-11-6 10:12</span><br>
<span>早就应该这样了，不过本直男从那个视频里实在看不出来有什么本质区别</span><br>
<span>但是我觉得嘛，化妆的心态是唯心的，群众，无论男女，对你妆容的评价和指点是客观存在的。</span><br>
</p><p><b>炽羽星痕: </b><br>
<span>xiangcaihtr 发表于 2019-11-6 10:05</span><br>
<span>大部分男人不喜欢美甲，但是无论韩国还是日本妹子都爱美甲，这和“取悦男人的妆容”不是相悖了吗。 ...</span><br>
<span>个人觉得，美甲是文化残留，以前不干活的大小姐贵妇人才能留长指甲并在指甲上玩花样。这是女性自我标榜身价的手段，待价而沽。</span><br>
</p><p><b>山竹罐头: </b><br>
<span>中国美颜没走红吗</span><br>
</p><p><b>__爱撕衣: </b><br>
<span>泥潭精日是不是要如丧考妣了</span><br>
</p><p><b>南门二: </b><br>
<span>xiangcaihtr 发表于 2019-11-6 10:05</span><br>
<span>大部分男人不喜欢美甲，但是无论韩国还是日本妹子都爱美甲，这和“取悦男人的妆容”不是相悖了吗。 ...</span><br>
<span>女生化妆很多时候不是取悦男性，常常是为了符合自己的审美，取悦自己，提升在女性群体的评价，追求时尚文化等等。不过这不代表日韩女性就很有独立意识了，她们自愿的化妆不意味着她们真是独立自由的做出这一行为的。她们的审美，价值体系都受到很多以男性为主的外在影响。所以我觉得日本女生应该学习下中国女生经常素颜而不是该怎么化妆</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>xiangcaihtr 发表于 2019-11-6 10:05</span><br>
<span>大部分男人不喜欢美甲，但是无论韩国还是日本妹子都爱美甲，这和“取悦男人的妆容”不是相悖了吗。 ...</span><br>
<span>主楼第一句话啊就是讲你这个问题</span><br>
</p><p><b>franly: </b><br>
<span>我怀疑楼主是个妹，转这种新闻就是为了看爱撕衣一群肥宅xjb口胡获取快乐</span><br>
</p><p><b>saya1892: </b><br>
<span>南门二 发表于 2019-11-6 10:56</span><br>
<span>女生化妆很多时候不是取悦男性，常常是为了符合自己的审美，取悦自己，提升在女性群体的评价，追求时尚文 ...</span><br>
<span>记得金元寿子来中国留学的期间就是懒得化妆</span><br>
<span>好像不少樱花妹都认为在中国不用化妆是极大的优点</span><br>
</p><p><b>本异末同: </b><br>
<span>franly 发表于 2019-11-6 11:08</span><br>
<span>我怀疑楼主是个妹，转这种新闻就是为了看爱撕衣一群肥宅xjb口胡获取快乐 ...</span><br>
<span>我倒希望我是个妹，然而我只是一个会幻想变成美少女的肥宅。对于化妆我也是毛都不懂，发这个东西只是觉得很有趣。</span><br>
</p><p><b>鸳鸳相抱: </b><br>
<span>这就是左宗棠鸡一样的东西嘛</span><br>
<span>本质是日本时尚圈</span><br>
</p><p><b>Bondrewd: </b><br>
<span>南门二 发表于 2019-11-6 10:56</span><br>
<span>女生化妆很多时候不是取悦男性，常常是为了符合自己的审美，取悦自己，提升在女性群体的评价，追求时尚文 ...</span><br>
<span>现阶段女性化妆问题永远都是一个社会问题，而不是个人可以自由选择的问题。之前我发一条北欧旅游的感想，里面就有一句：北欧社会男女平等程度高，所以女性普遍没有化妆。结果一些姑娘们就不高兴了，理直气壮地对我说：我化妆是为了取悦自己和小姐妹，你们这些男人不要给自己加戏。那么问题就来了，为什么化妆能取悦自己呢？是来自他人的正反馈么？或者说自己化了妆后不出门不自拍，单纯觉得美就很“愉悦”？那么更进一步的，你所觉得“美”是如何被规定的呢？</span><br>
<span>这个问题其实跟前一阵一些诸多媒体“娘炮误国”的言论是同一个根源。男人女性化就会获得一个低社会评价，还是因为女性地位低；同样，一些女装大佬、大吊萌妹的流行，以及各种男性女性化装扮取悦同性的现象，隐含着尊严侮辱和自降社会阶级，同样是男权社会的产物。</span><br>
<span>坚持认为化妆是取悦自己的姑娘们，建议读一读社会学家雷文·康奈尔（Raewyn Connell，也译作瑞文·康奈尔）关于性别秩序的一些列著作（《性别与权力》《男性特质》《男人与男孩》等）。康奈尔认为，当前社会构建了一个性别等级秩序，在这个秩序金字塔顶端的，是支配性男性特质（hegemonic masculinity）。康奈尔分析了体育巨星阿里、影视明星施瓦辛格、说唱歌手50cent、以及地产巨子唐纳德·特朗普（后来成为了美国总统）等人身上的“支配性男性特质”：包括力量、肌肉、权威、财富等。这些特质被认为是男性的“最理想形式”。</span><br>
<span>这种“支配性男性特质”只有极少数人能够获得，但是众多男人能够从中获取红利：比如肌肉——虽然没有施瓦辛格那么多；比如在家庭中的权威等。康奈尔将此成为“父权制的红利”（patriarchal dividend），而那些从中获利、并未达到支配性的男性们的特征，被称作共谋性男性特质（complicit masculinity）。所以说男性练肌肉并不一定是为了取悦女性，而是为了在共谋性男性特质中更胜一筹。</span><br>
<span>在支配性与共谋性的男性特质之下，是受强调的女性特质（emphasized femininity）——这种女性特质，源自于男性的审美与喜好，遵从与男性的意志和规定，以“顺从、抚育、体贴”为特征。所以说化妆这一社会现象的出现，根本目的还是取悦男性，并受男性审美所规定的。我都知道，YSL12号叫“斩男色”，“斩男”是什么意思，是为谁的审美准备的，不用我说了吧？康奈尔还指出，为什么女性会跟粉红色这一色彩符号挂上钩，是因为这是女性私处的颜色，这一种审美包含了一些男性的性幻想和处女情结。再比如胸部丰满的女性被认为有更强的哺育后代的能力，所以大胸也成为了一种受强调的女性特质。</span><br>
<span>与“受强调的女性特质”同样屈从于男权审美之下的，是**男性特质（homosexual masculinity）。“**男性特质”被认为与“真男人”——也就是支配性男性特质恰好相反，是被男性特质所摒弃的特征。“娘炮”虽然不一定都是**，但也属于“**男性特质”的一种，它们都是长期被污名化的性别特征，处于男权社会性别秩序的底端。</span><br>
<span>在这之下，还有一种反抗的女性特质（resistant femininites），就是与男性认可的受强调的女性特质截然相反：比如胖女孩（甚至个高的女孩）、老姑娘、女巫、女性知识分子、女性体力劳动者等等。用康奈尔的话说，这些人的特质都“被从历史中抹去了”。比如蓝领工人，她们穿着无法显示出身材的工作制服，就被男性规定的社会审美所摒弃；类似“村姑”等评论，也是男性审美话语霸权。再比如诸多“女性不化妆就被认为失礼”的场合，就是男权社会对于“反抗的女性特质”的打压。我们在建国之后，女性与男性一样形成了穿军装的风气，当代一些“小资产阶级女权分子”对此颇有微词，认为同样的制服抹杀了女性的特质。现在看明白了吧，“不爱红装爱武装”其实是一种很大的进步，因为这摧毁的就是“受强调的女性特质”，而让“反抗的女性特质”重回历史舞台。</span><br>
<span>所以我们可以得出结论，在这样一个男权社会构建的性别秩序是这样的：支配性男性特质>共谋性的男性特质>受强调的女性特质=**男性特质>反抗的女性特质。这也就解释了，为什么“娘炮”被主流媒体所嫌弃，以及为什么许多场合强迫女性化妆等社会问题。也不难理解如下图这种“现在的女性化妆主要是化给自己看和闺蜜小姐妹看的”是多么的可笑和自欺欺人。</span><br>
<span>恩格斯指出，与早期社会制度相比，资本主义更加强化了父权制。首先，资本主义制度创造了巨大的财富——是通过剥削男性和女性劳动者产生的，而财产所有者和继承人都是男性。其次，资本主义经济想要顺畅运行，必须增加消费，因此必须将人（特别是女性）定义为消费者，说服她们自身的需求可以也只能通过商品消费来满足：诸如“女性化妆是为了取悦自己”“何以解忧，唯有剁手”“女人就是要对自己好一点”之类的广告语，无非都是消费主义的洗脑术。最后，资本主义依靠女性作为家中的无偿劳动力，承担养育和清洁工作（而社会主义提倡社会性抚养，从而解放女性）。恩格斯一针见血地指出：资本主义通过支付低工资剥削男性，也通过不支付工资来剥削女性。</span><br>
<span>说到底，男性之所以能够定义审美特质，是因为男权社会中男人掌握着最主要的社会资源。换句话说，女性化妆不是取悦男人也不是取悦自己，而是“取悦”那些社会资源、上升渠道——就如我上图所说，只能以自然价值来兑换社会价值。而对于那些拒绝化妆的女性，社会评价（也属于社会资源的一种）就给给她们一些贬低：不庄重、不尊重、不自爱、懒女人等。</span><br>
<span>我们可以看到网络上对于女博士、职场女强人的污名化依然持续，就连一些媒体的报道中也多为诸如“美女CEO”“美女教授”“90后女博士”——无非还是年轻漂亮那一套。所以说“化妆自由”从来不是一个问题，而“化妆不自由”才是一个问题。“平权”这个问题很好理解：要么男性化妆，女性也化妆；要么男女都不化妆。以目前地球上男女平等做得最好的北欧地区来看，大家更倾向于男女都不化妆的选择。可能真的是因为化妆太麻烦了。</span><br>
<span>https://mp.weixin.qq.com/s/SobtqwVdXDLoAkqiGxKtvw</span><br>
</p><p><b>南门二: </b><br>
<span>Bondrewd 发表于 2019-11-6 11:32</span><br>
<span>为什么女装隐含自降社会阶级和尊严侮辱呢，这算不算某种男女共同打扮的选择</span><br>
<span>将粉红色和私处挂钩有什么理由吗，感觉有点牵强</span><br>
</p><p><b>Bondrewd: </b><br>
<span>南门二 发表于 2019-11-6 11:50</span><br>
<span>为什么女装隐含自降社会阶级和尊严侮辱呢，这算不算某种男女共同打扮的选择</span><br>
<span>将粉红色和私处挂钩有什么理 ...</span><br>
<span>化妆是处于男权社会中取悦男性的表现吗？</span><br>
<span>这句话必然是不对的。</span><br>
<span>这位女士（如果是真的存在，而不是我朝媒体副刊的专栏作家惯用的“我一个朋友/姐们/哥们”视角）是误解女权主义中“社会建构论”的部分，当然本题目下很多人也误解了。</span><br>
<span>我这个答案只是单纯澄清下这个概念。</span><br>
<span>简而言之，男权社会不等于“男性群体”也不等于“男性”，这个是知乎上很多人的误解，男权社会是如同马克思在《德意志意识形态》（凯特米利特等激进女权最早如此定义，后来广泛都采用了），是由母系大家族崩裂以后，由父系血缘认同作为社会基本元延续到后工业时代的一系列经济秩序和社会关系的加总，并且其外化出来的意识形态，叫做“男权”或者“父权”。当然，后现代女权或者是新自由主义女权有自己的表述方式，但是针对的对象是一样的，父权指的是一类社会关系的总成，外化出来的“男权意识”，“男性中心话语”或者”男性性别文化倾向的观点世界。“，体现为对于女性”主体性“，”独立话语“，”独立的自然权利和独立人格“的忽视和侵害。</span><br>
<span>所以，在这个前提下，美国的女权主义派别认为，由性别文化的倾向是由于权力关系中的性别角色无数次在文化语境中解读而来，或者简而言之，无论针对于男性群体还是女性群体，某些在性别文化中体现为”高价值“或者必不可少的东西，都是一系列社会关系延续而来的产物，包括你扮演这样的角色，使得你才可能适应了某种社会关系，比如男权社会中的评价体系将女性的容貌份额强性拉的更高，男权社会的伦理体系中对于女性的性自主权的压制，而这个评价体系是由“男权”这种意识形态而来的。</span><br>
<span>在这种情况下，你认为你”自愿”选择的东西，实质上是因为某些东西在这种评价体系里有更高价值，并且你不言自明地被社会灌输这种评价体系，于是你才认为你的选择是取悦自己或感到和谐。</span><br>
<span>这个逻辑无论在男性性别文化中产生的某些仪式性东西还是女性性别文化中产生的某些东西都是同样成立的。</span><br>
<span>在激进女权主义看来，这远远谈不上自由。</span><br>
<span>这个论调最主要的批判的对象中，是80年代美国消费主义文化中，时尚媒体常年把时尚和女性价值合并在一起，强行灌输给所有人，甚至不少宣扬此道的专栏作家还打着当时女权的旗号。这也体现了，现有社会的这类”价值体系“在性别政治视角上是完全不中立。</span><br>
<span>那么在学术意义的女权主义而来，这种状况并不是“自愿”或者“自由”的，而是你以为你很“自由”。正如同社会心理学有一个框架效应一样，你的”自由的思考“很多时候是建立在某些你没有意识到的逻辑前提框架之下。</span><br>
<span>这才是女权主义理论中广泛的社会建构论所想阐明的东西。但是解构出这件事情，并不是要给化妆的女性扣帽子，也不是要限制女性的自主选择权，相反正常的女权主义者都会捍卫和尊重这些女性的正当权利。</span><br>
<span>或者换个角度说，80年代激进女权的阶级特点是以美国学术界的女性为主，而不是如同70年代中产阶级或者90年代后的专栏作家。其他人关注的女性的自主生活方式受不受干扰，公共政策领域有没有性别中立和协调男女关系，在就业中有没有司法体系来保证机会平等这些松散的东西，来保证女性的自然权利。</span><br>
<span>而对于激进女权主义者来说，Ta们关注的更多是</span><br>
<span>-------人类秩序在性别政治视角的由来，以及未来的人类新秩序。。</span><br>
<span>完毕</span><br>
<span>===========================================</span><br>
<span>有些人貌似没有完全看懂，我最后梳理一下：</span><br>
<span>首先男权社会不是一个可以被取悦的对象（定义参考正文第四自然段），题目中那句话本身就不成立。而且男权的定义是针对社会关系而不是单纯的男性或者是男性群体。</span><br>
<span>而化妆这个实然动作在男权意识下，远不会仅仅体现为一个取悦异性的现象，甚至它基本不是主流的状况，包括文化中化妆被视作一种高价值的“自我提升”，包括妆容体现为一种同性竞争且取得同性认同的方式，包括妆容成为一种具备身份价值和社交价值的code，包括妆容在艺术美学上的倾向，包括消费主义中妆容的时尚文化的推广方式和价值取向等等。</span><br>
<span>这些东西都是被不言自明地认同的。</span><br>
<span>而在激进女权主义看来，以上都和男权社会由来的性别沙文主义意识相关，都是女性自主意识的折损。同样，男性自己的评价体系里面，也有明确地此类意识形态导致的价值倾向。</span><br>
<span>编辑于 2015-09-07・著作权归作者所有</span><br>
</p><p><b>iceplatinum: </b><br>
<span>中国妆还是蛮好看的，不过不适合逛大街。说中国妆更女权也有点道理，传统文化妻子主内，妆容有干练，强势的味道</span><br>
</p><p><b>路人甲乙丙: </b><br>
<span>有什么不一样吗</span><br>
<span>老实讲不会分风格</span><br>
</p><p><b>土豆麻辣人: </b><br>
<span>你国丑逼量产装，化完戴个大圆框眼镜，穿个oversized，成了</span><br>
</p><p><b>py_250: </b><br>
<span>社会主义的女权才是真女权</span><br>
</p><p><b>南门二: </b><br>
<span>Bondrewd 发表于 2019-11-6 11:55</span><br>
<span>化妆是处于男权社会中取悦男性的表现吗？</span><br>
<span>这句话必然是不对的。</span><br>
<span>。。。微妙</span><br>
<span>acel的回答是很好，但这不是我问的问题吧。</span><br>
<span>用处女来解释粉红色的偏好挺有趣，但是感觉没有足够的说服力</span><br>
<span>还有就是男人女装的问题，感觉和女性打扮有点不同啊</span><br>
</p><p><b>年糕: </b><br>
<span>炽羽星痕 发表于 2019-11-6 10:41</span><br>
<span>个人觉得，美甲是文化残留，以前不干活的大小姐贵妇人才能留长指甲并在指甲上玩花样。这是女性自我标榜身 ...</span><br>
<span>你想多了，妹子涂指甲大多数只是因为没法在脸上画血红漆黑粉绿浅蓝的颜色，涂眼皮上自己也看不见。涂指甲上不会吓到周围人，想用什么色用什么色，不用特别搭配衣服或者注意场合，自己也能看到那些五颜六色心情更好，和怎么标榜自己没什么关系，而且如果是真的要干活的场合通常都会把指甲卸掉。</span><br>
</p><p><b>Bondrewd: </b><br>
<span> 本帖最后由 Bondrewd 于 2019-11-6 12:37 编辑 </span><br>
<span>南门二 发表于 2019-11-6 12:26</span><br>
<span>。。。微妙</span><br>
<span>acel的回答是很好，但这不是我问的问题吧。</span><br>
<span>用处女来解释粉红色的偏好挺有趣，但是感觉没有足 ...</span><br>
<span>我就一转发机，对这问题没什么深入独到的见解，您听得进去就听听，听不进去就算了。</span><br>
<span>您要觉得赵皓阳的某些观点有问题，我也没办法帮他解释啊。转一篇相关文章不代表我支持里面的所有观点吧。</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>Bondrewd 发表于 2019-11-6 11:55</span><br>
<span>化妆是处于男权社会中取悦男性的表现吗？</span><br>
<span>这句话必然是不对的。</span><br>
<span>对应社会中条条框框意识形态的化妆是一类,</span><br>
<span>放飞自我的化妆是另一类.</span><br>
<span>你说了这么大堆都是前面那一类的.</span><br>
<span>人说的是明明涂指甲男的觉得不好看,为啥还要涂,也没有多少正式场合是鼓励女性涂指甲的.</span><br>
<span>老师,餐饮业,政府,公司, 各种稍微有你说的"价值体系社会关系"的地方,都不鼓励甚至禁止涂指甲,然而还是有人涂,避开这种环境涂指甲,人这是为了啥,针对了什么样的男权社会关系?</span><br>
</p><p><b>blackchichen: </b><br>
<span> 本帖最后由 blackchichen 于 2019-11-6 13:35 编辑 </span><br>
<span>其实我身为女性还是挺赞同上头的转帖的，但这种事情社会不发展到一定阶段是肯定解决不了的。</span><br>
<span>不过中国比日韩强的地方在于，我可以选择不化妆出门而她们不能，因为那边已经把不化妆＝不尊重人了。</span><br>
<span>该有下面的那个：强调女性特质不可耻，但是要给予人不强调的权力，事情不是非此即彼的这点都不明白吗。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1863801[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
