<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>“做这种翻译活动是违法的！”</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>“做这种翻译活动是违法的！”</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:50:22 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“做这种翻译活动是违法的！”[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1838955-1-1.html</link>
      <description>“做这种翻译活动是违法的！”&#13;
京都府的宣传手册
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/575bd5e1gy1g3x98hr42tj22c0340b2a.jpg
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/large/575bd5e1gy1g3x98je8mpj23402c0b2a.jpg
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/large/575bd5e1gy1g3x98k2laqj20mi0u07vh.jpg
&#13;
查一下老新闻，会发现字幕组被抓，很多都是京都府的</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>alien: </b><br>
<span>作为盗版培养起来的80后穷鬼，就算是以前看实体盗版漫画也是用压岁钱买的，有了网络会白嫖，汉化日漫、扫描正版漫画发布也做过。工作后说多不多也买了起码100本以上的日、台、国内正版漫画。</span><br>
<span>要说说盗版毁掉正版不是绝对的~</span><br>
</p><p><b>ssd: </b><br>
<span> 本帖最后由 ssd 于 2019-6-13 17:23 编辑 </span><br>
<span>白嫖本来就不是什么见得光的事， 但像你🍺🍐🍺🍐这样过河拆桥 只能说能嫖一天是一天以后就看社会主义特色和谐作品 大版权时代请加大力度</span><br>
</p><p><b>鸭梨很大的路人: </b><br>
<span>我挺喜欢看着正版侠吃各种删减和谐的屎，吃完还到处找盗版的样子。</span><br>
<span>正常合理的正版我是支持，各种自查删减的正版，这种屎还是留给无脑正版侠吃吧，被资本家喂屎还感恩戴德。</span><br>
</p><p><b>Joreder: </b><br>
<span>说白了重点是P2P形式上传大量分享 </span><br>
<span>这和我自己录节目/买BD/买漫画 自己做字幕/翻译/后期 虽然构成侵权 </span><br>
<span>如果你告我侵权 那么你证据的来源就很可疑了</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span>brianked 发表于 2019-6-12 23:27</span><br>
<span>放源的经过几次扫荡以后存活的少数一般都比较谨慎了吧，而且做源的是真金白银的投入，肯定考虑得比较多</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>我觉得录个地面波投入比翻译小多了</span><br>
</p><p><b>老中二: </b><br>
<span>satanas 发表于 2019-6-13 15:01</span><br>
<span>地就废了？你当人是什么了？看过盗版就绝不会消费正版？这么单纯的想法还想推正版？客观上盗版扩大了市场 ...</span><br>
<span>万事没什么绝对，人这种复杂的东西更是如此，你一上来就下“绝对”的断言实在是方向搞错了。</span><br>
<span>说白了，个体的人无法预测，但群体人类可以用概率统计来预测。日本、港澳台，平均生活水平远比大陆强，他们出版社都能通过被盗版的漫画数据分析出盗版引起销量下降，那说明，贪小便宜这人性，不是生活水平上去后就能改变的，穷人为了生存，自然能省则省，能白嫖不会付费，就算是富人，愿意付费支持的也是少数，说白了，富人不等于拿钱不当钱。我没说读者绝对不会掏钱买正版，我只说，愿意付费买正版看第2遍来支持作者的，只有极少数，当然，我也希望这是打脸，但认识的所有漫友，没一个愿意在哔哩买旧话，要么不买，要么只买最新话，旧话不会去看第2遍，S1这里有哔哩的大佬在，我是希望他们能来告诉我，哔哩读者里，只看最新话的那些路人才是少数，大多数读者是真爱粉丝，他们对所有话数、从第1话开始，肯全部付费……</span><br>
<span>要是这是真的，那正版圈子算是有希望了，但你觉得这可能么？S1漫区的风向没看到？之前抱怨哔哩的，全在骂哔哩不做最新话，都在做汉化组做过的旧话数。这就是因为，绝大多数读者，对看过的部分不会再去看第2遍，盗版免费的时候都这样了，旧话数对他们来说就是垃圾，就是不值得回顾的过去，看了也是浪费时间，甚至动画转化过来的新漫画读者，连动画化剧情的白嫖漫画也不看，直接看动画以后的新剧情。那么现在付费看，旧话数对大众读者的意义何在？</span><br>
<span>你想象中的付费看第2遍的读者，只是小众中的小众，说句不客气的话，对于少女漫等女性向的，盗版推广说不定还真有点用，女性没男性那么抠，花钱大手大脚，毕竟东亚男尊女卑的社会下，女性对攒钱没那么看重，我看漫画十几年，网友里真愿意下血本支持作者的，也基本是女性。但是，你看看现在热门的人气化漫画，男性向占了压倒性的大多数，这些男性读者，哪怕他们有钱，社会习惯驱使下，他们也要省钱，这点道理你不懂？</span><br>
<span>大陆这边，相比港台日，穷人更多，富人不但少，而且绝大多数都是刚从穷苦日子里出来的，情况只比港台日更糟。我有个多年的熟人，家里有N套房，靠着收租金，月入2狗，但他还是不省得花钱买正版，毕竟这些正版他都看过。他唯一花钱的地方，只有那些绝版的漫画，算是有钱人的收藏癖好，网上能白嫖的，他就是不花钱。我很纳闷他的金钱观，但他一上来就说小时候过的苦日子啊…而且以后要攒钱养家啊……富人都如此，穷人还用说么？哪怕是女性，颜如玉不愁嫁的女性也很少吧？长得不漂亮的宅女，以后处境不会比宅男好多少，她们一样得考虑攒钱养家的问题</span><br>
</p><p><b>极天之雨: </b><br>
<span>老中二 发表于 2019-6-13 16:28</span><br>
<span>万事没什么绝对，人这种复杂的东西更是如此，你一上来就下“绝对”的断言实在是方向搞错了。</span><br>
<span>说白了，个 ...</span><br>
<span>正版圈子建立不起来我觉得不是因为盗版，更多的是政策风险和语言隔阂吧，看一眼现在b站动画的破事，这跟盗版没什么关系吧。再说没盗版，99%的作品都根本就没人知道，更不会有人引进，这些注定不可能有人看到的作品有什么潜在市场，他们又不来花精力来国内推广又想赚国内的钱，天下哪有这样的好事...</span><br>
</p><p><b>kongxian: </b><br>
<span>对于出版机构而言，漫画作者本身就是消耗品，除了那些火的，其他作者有没有读者看出版社又不会怎么来关心，有看一遍的读者算一遍就赚这些钱，没了就扔掉换其他新作者，才不会花太多力气来思考漫画作者作品传播问题，对出版社有价值才有资格推广让更多人知道，当然推不推广人家出版社自己说了算，其他人闭嘴，作者也得闭嘴</span><br>
</p><p><b>革萌: </b><br>
<span>所以要在国内翻译嘛，我就不信蛐蛐京都警察能跑到国内来把我gh&IGH*(DYw90drhnkl123jen</span><br>
</p><p><b>IL282: </b><br>
<span> 本帖最后由 IL282 于 2019-6-13 19:02 编辑 </span><br>
<span>我作为消费者肯定是希望获得稳定的高质量的汉化作品，这是我的根本需求。如果正版能满足我的需求，我自然支持正版。</span><br>
<span>以游戏为例，GOG支持支付宝，波兰蠢驴汉化质量好，那2077我就第一时间预购。</span><br>
<span>动画和漫画我没法直接从日本买，我想正版消费就只能找国内版权方。但是国内版权方一是受政策摆布草木皆兵，政策管的不管的都规制了；二是他自己服务也差，漫画长时间不更新，不补档，动画漫画瞎几把翻（我不懂日语怎么知道是瞎几把翻，他翻的跟情节对不上啊）现象非常影响我的体验。我现在看着自己的带会员心情还是有点复杂的。</span><br>
<span>我这么说看着有点像给盗版洗地，但是在2000年代以后我国停止引进正版动画漫画的时期，是汉化组不求回报的在往国内“引进”作品。汉化组的确违法，现在大版权时代国内版权方去打压他们法律上确实有依据，但我是没办法去反对甚至去讨厌汉化组的。</span><br>
<span>日本人做的这个宣传，法律上没有问题，但是他们放任国内版权方瞎几把搞，自己从未作过方便国内读者直接支持作品的事，甚至ban国内IP，我只能是一脸滑稽。法律在你这边也不代表你无所作为就能躺着数钱</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi Note 3, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>satanas: </b><br>
<span> 本帖最后由 satanas 于 2019-6-13 18:43 编辑 </span><br>
<span>老中二 发表于 2019-6-13 16:28</span><br>
<span>万事没什么绝对，人这种复杂的东西更是如此，你一上来就下“绝对”的断言实在是方向搞错了。</span><br>
<span>说白了，个 ...</span><br>
<span>我本来就是在反问你 你知道事情不是绝对那就好 </span><br>
<span>首先 我完全无法理解你对大家会不会为看第2次作品给钱这个事情的执着 难道你的意思是大家要能为自己用过的盗版补款这市场才能发展下去？</span><br>
<span>我已经重复表达过了 在正版化前已经创作出来的作品 能不能再收到钱 取决于作品本身的实力和正版渠道的服务水平 是个不能强求的一个收入 真正重要的是未来生产出来的作品和服务到底竞争力如何 足不足以完成收支平衡 </span><br>
<span>你对大家视几家买旧作品搞出来的东西为垃圾的疑问 我个人的理解是 引进旧作品、旧话数本来就是为了构筑更吸引客人的生态 这部分的投入就别想一定要单独于新作也能都有人给钱的状态了 正版化并不是一话话、一个个作品的单打独斗 </span><br>
<span>况且现在客人给出的反馈理由充分 瞎猜客人吝啬不肯给钱 既无意义又不得人心 谁都知道贪小便宜也好、能省就省也罢是人性 用强迫手段让人只有一个选择并不能让人成佛成圣 因为能让人克服本性的只有爱 而干掉盗版不会增加爱 只有新的作品能增加市场上的爱 旧作品的还想挤出新的爱或者已经衰退的爱来转化成钱 不能抱有太大的期待</span><br>
<span>成熟的市场只需要通过打击盗版让利益输送不要歪掉就行 但是对于现在国内的市场来说 打击盗版是可以 但是和生产不上心结合起来 效果就不太好了 为什么这种时候是对正版口诛笔伐有那么高的出现率呢 不也很简单么 除了真心想白嫖人参与外 有能力给钱的人也存在部分认为现在配合正版组织 不能让正版组织变好 那么这些人要么闭嘴不买 要么开嘴施压 相比于真心白嫖的人 这些人的执念和能量可是强数倍的</span><br>
<span>至于你把女性和男性分开说 我是不想奉陪 我反对 但也不想反驳你</span><br>
<span>最后你说这富人例子 你都明白各人有各人的不同的选择和消费习惯了 为什么执着于这位富人在单个方向上的消费 比如你一直执着的给旧作钱的问题 还有 你明明知道港台经济和文化发展那么多年 为啥还执着于现在国内一个或者一些的爱好者到底够不够别人消费得高？我简直一头雾水 根本不知道你在纠结什么 人家可不是照着你推测那样生活的 给你的答案也不需要自我深究给你一个交代 </span><br>
<span> 就那么一个兴趣行业 就别老想着爱好者的消费习惯了 这些事这个业界能形成影响的可能性都不高 做好自己本分 能活到下个世代长大再来甩锅吧</span><br>
</p><p><b>IL282: </b><br>
<span>月夜凝雪 发表于 2019-6-12 19:00</span><br>
<span>然而这也影响到劳动者的利益啊</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play ...</span><br>
<span>要说作者利益，还真有汉化组的确帮到作者的例子，异世界叔叔，汉化组组织国内吃瓜群众众筹，直接给作者打钱，甚至没有中间商赚差价，我看到汉化组尾页都惊呆了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi Note 3, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>宅心难改: </b><br>
<span>回帖还算清醒，没有否定字幕组的努力，哪天连漫区都是些版权大似天的正版侠，那不懂日语的确实得遭殃了</span><br>
<span>至于目前，先等着同人作过关不被拦还有版权商也不需要删减给观众读者喂二手屎的时候再来谈盗版伤害了谁谁谁的利益这个问题</span><br>
</p><p><b>wang1309495: </b><br>
<span>婆罗门不都是懂日语的么？怎么还要看字幕组？送死你们去，享受我们来？</span><br>
</p><p><b>2517君: </b><br>
<span>老中二 发表于 2019-6-13 13:05</span><br>
<span>盗版自认为是在开拓市场，但说白了就是类似于非洲人焚烧森林种地，只能种一遍，地就废了。</span><br>
<span>你拿高铁打比 ...</span><br>
<span>那么这么大一个和自己无关的市场毁了又怎样呢</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>老中二 发表于 2019-6-13 16:28</span><br>
<span>万事没什么绝对，人这种复杂的东西更是如此，你一上来就下“绝对”的断言实在是方向搞错了。</span><br>
<span>说白了，个 ...</span><br>
<span>现实是很多漫画，根本没有官方中文，也没有人会引进正版，tx b站这几个只是抢热度高的作品，你指望他们会做冷门的作品吗？你知道多少作品只有个人在汉化吗。</span><br>
<span>别说漫画，看看轻小说，多少作品的官方中文遥遥无期，甚至压根就没有中文版（比如境界线上的地平线，因为翻译成本太高官方根本没考虑汉化，民间汉化组也都觉得太麻烦放弃了，一个当时出过两季动画，bd销量过万的热门作品，小说几年里都只有前两卷的的汉化，一个汉化组在前几年开始众筹翻译，现在也才汉化到6卷，而全书共10卷！）几年前在版权大棒下搞死一批网站后，有多少官方接手的汉化速度跟上更新速度的？甚至有些中途就没有续版权 ，停止中文翻译了。</span><br>
<span>另外说愿意付钱的，现在消费概念也在转变，看看stean上多少国人？花钱能有好的体验，还怕没人掏钱？</span><br>
<span>你提供快稳准的汉化，我能第一时间看到汉化，我就给你钱，就是这么简单，做不到？那只能等什么时候圈子里没人懂日语了就没有盗版了</span><br>
</p><p><b>akuma_homura: </b><br>
<span>fuochai 发表于 2019-6-13 12:33</span><br>
<span>好奇Rodin_3honyaku是什么作品就去搜了下，就一个结果，是这个宣传册的日文原版</span><br>
<span>https://shuppankoho.jp/ ...</span><br>
<span>在你发的网站进首页去看了下。</span><br>
<span>https://shuppankoho.jp/doc/20190425.pdf 公告内容：配信日本版和中文版。提到了因为过去复数的中国留学生违法翻译的事件，开始宣传</span><br>
<span>https://shuppankoho.jp/doc/20190425_c.pdf官方的中文版，和照片上的一样</span><br>
<span>确实是瞄准天朝留学生，在那边的还是小心为好</span><br>
</p><p><b>月夜凝雪: </b><br>
<span>IL282 发表于 2019-6-13 18:11</span><br>
<span>要说作者利益，还真有汉化组的确帮到作者的例子，异世界叔叔，汉化组组织国内吃瓜群众众筹，直接给作者打 ...</span><br>
<span>这本最初日文版就是网络连载免费观看的，只是后来有出单行本而已</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>riyaliums: </b><br>
<span> 本帖最后由 riyaliums 于 2019-6-13 19:24 编辑 </span><br>
<span>IL282 发表于 2019-6-13 18:11</span><br>
<span>要说作者利益，还真有汉化组的确帮到作者的例子，异世界叔叔，汉化组组织国内吃瓜群众众筹，直接给作者打 ...</span><br>
<span>哥布林的个人汉化也在一直帮助作者宣传</span><br>
<span>别当欧尼酱了也是，并且是得到了原作的许可</span><br>
<span>相信还有许多我没看的作品也有这方面的努力</span><br>
<span>可以看到某些创作者的观念也在发生改变，无论是作者、汉化人、还是受众，大家都在努力摸索一条能够保证双方利益的道路，并且难免存在一个试错的过程。</span><br>
</p><p><b>BRRM: </b><br>
<span>我就想问一个问题，要想取得翻译权利需要付多少钱。</span><br>
</p><p><b>老中二: </b><br>
<span>绿茶与猫 发表于 2019-6-13 18:31</span><br>
<span>现实是很多漫画，根本没有官方中文，也没有人会引进正版，tx b站这几个只是抢热度高的作品，你指望他们 ...</span><br>
<span>你混淆了一个概念，也就是你把版权化盗版与热门冷门混淆了，先入为主地以为版权=热门，民间汉化=保护冷门。</span><br>
<span>事实上，冷门热门和正版盗版没什么直接关系，你们说热门被抢着版权，这是事实没错，但热门不一样被汉化组抢？很多个汉做的漫画，一火了马上被汉化组接手，这是逼着个汉都去拉帮结派成立汉化组么？这风气真像黑社会啊……至于冷门，版权不买，汉化组就会力推么？说真的，如果你真想保护冷门漫推广，动漫之巢这种商业化平台倒了反而是好事，10年前贴吧论坛时代，因为没平台带来的巨大人气，个汉或汉化组都很少被人气裹挟，大家汉化纯粹是为了自己对作品的喜爱，现在动漫之巢靠着商业化利益带来的体验优势，使得大量人气倒逼着汉化组（包括个汉被迫成立的汉化组）去做热门，汉化已经不再单纯是为了对作品的喜爱，而是为了平台读者（绝大多数是路人过客而不是粉丝）服务。这种环境下，说真的，正版化反而是好事，因为汉化圈已经脱离它的初衷了，既然为爱发电不是第一要务，那么服务用户为何不给更专业更有法理的大厂？汉化组也能得到解脱，回到10年前纯粹的小圈子去好好做自己真心喜欢的作品。当然，要是你觉得汉化是为了大众，不能接受小圈子，那也是你的自由，但我认为，这种汉化早就不纯粹了，适合大众化的是正版，盗版不该那么招摇。</span><br>
<span>然后是最关键的，从长远看，推广冷门靠的还是正版，冷门漫断更的概率上，民间汉化远大于正版。</span><br>
<span>现在漫画出版社，本身肩负着推广冷门漫的使命，并不是你们想象中的单纯资本利益集团，说真的，我觉得出版社老板对冷门的爱，比在座的各位婆罗门要高的多。那些老板那么有钱，投资别的行业，炒币也好，房地产也好，IT互联网也好，哪个不比夕阳行业的漫画来得高，能继续不撤资，说是情怀也不过分。</span><br>
<span>举两个例子。</span><br>
<span>韩国买集英社周刊少年Jump版权，当时韩国只想要海贼王等几部头牌，但集英社就不单卖，非要捆绑一起，把冷门的那十几部一起打包。说真的，如果集英社单卖，得到的钱不会少，但为何要捆绑？还不是为了推广冷门作！这就是杂志的意义。大多数读者买一本几百页甚至上千页厚厚的杂志，就为了看几部热门，但因为冷门也在一起捆绑，他们就顺便看了，这就是同一杂志上热门对冷门的提携。如果杂志社单卖热门，成本低，书价完全可以不降，但这种杂志就失去了意义。</span><br>
<span>还比如说布卡，前几年布卡想买角川的漫画，接近一万部漫画，每部漫画平均10-30卷，都是单行本版权，线上app或线下印刷都可以，也即20万卷单行本，每卷的价格也就200元，相当于1页漫画的版权成本才1块钱。当然，角川是要布卡全部买，一起推广，不单卖热门。最后没谈成，大概布卡也没能力消化和推广这么多漫画。</span><br>
<span>但是，这可以看出日本出版社的态度，他们就是靠热门作为筹码，谈判里要挟版权买包一起推广冷门。这事单纯用资本利益没法解释，只能说是日本老板的情怀，所以，你们说的哔哩会摧毁冷门，我不敢苟同。授权给哔哩的日本老板，他们是有事业心的，把推广冷门当成自己责任，哔哩想要长期和日本合作，冷门也一样有义务推广</span><br>
</p><p><b>矮矮人: </b><br>
<span>老中二 发表于 2019-6-13 19:43</span><br>
<span>你混淆了一个概念，也就是你把版权化盗版与热门冷门混淆了，先入为主地以为版权=热门，民间汉化=保护冷门 ...</span><br>
<span>那么，阿批推了什么冷门漫画吗</span><br>
</p><p><b>astrayveller: </b><br>
<span>那么阿b有冷门漫画可以看吗</span><br>
</p><p><b>老中二: </b><br>
<span>矮矮人 发表于 2019-6-13 19:58</span><br>
<span>那么，阿批推了什么冷门漫画吗</span><br>
<span>恋爱志向学生会，如月群真老湿的作品。</span><br>
<span>这部至少在那堆热门作里肯定算冷门，而且还踩着TG红线，理由你懂的。这都买，已经不止是亏本问题了，可以算是冒死而为之，要不是阿B老板的情怀，真没法解释。</span><br>
<span>https://manga.bilibili.com/m/detail/mc25733</span><br>
</p><p><b>矮矮人: </b><br>
<span>老中二 发表于 2019-6-13 20:40</span><br>
<span>恋爱志向学生会，如月群真老湿的作品。</span><br>
<span>这部至少在那堆热门作里肯定算冷门，而且还踩着TG红线，理由你懂 ...</span><br>
<span>这种打着作者名号都能卖一波吧</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>老中二 发表于 2019-6-13 19:43</span><br>
<span>你混淆了一个概念，也就是你把版权化盗版与热门冷门混淆了，先入为主地以为版权=热门，民间汉化=保护冷门 ...</span><br>
<span>就B站因为人气不行就把魔偶汉化停在了82话这种做法谁支持正版谁倒霉啊，国内平台引进正版后的吃相实在太难看了（你收钱的连个嵌字都做不好就算了，我买了正版只能看几个月算怎么回事）</span><br>
</p><p><b>GuDaZi: </b><br>
<span>老中二 发表于 2019-6-13 20:40</span><br>
<span>恋爱志向学生会，如月群真老湿的作品。</span><br>
<span>这部至少在那堆热门作里肯定算冷门，而且还踩着TG红线，理由你懂 ...</span><br>
<span>这个例子不行啊，评论全在骂</span><br>
</p><p><b>极天之雨: </b><br>
<span> 本帖最后由 极天之雨 于 2019-6-13 22:11 编辑 </span><br>
<span>惊了，还有认为阿b老板有情怀的...</span><br>
</p><p><b>圈量子: </b><br>
<span>资本家的情怀</span><br>
</p><p><b>qw7608290: </b><br>
<span>反正我是不太看好啊b漫画，等几年再看看怎样吧。</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>老中二 发表于 2019-6-13 19:43</span><br>
<span>你混淆了一个概念，也就是你把版权化盗版与热门冷门混淆了，先入为主地以为版权=热门，民间汉化=保护冷门 ...</span><br>
<span>那么服务用户为何不给更专业更有法理的大厂？这就是关键。</span><br>
<span>事情其实简单，我给你钱，你提供我需要的，大家皆大欢喜。如果要我交钱看阉割和私货，再见。</span><br>
<span>另外你也在混淆，汉化组并没有什么直接的利益冲突，只要b站提供接近的汉化，许多人都会优先选择b站的正版，利益冲突的更多是各个平台网站，按你说那不是应该先干死贴吧和dmzj，但选择对汉化组下手，直接解决源头，只能说”专业“水平确实高。</span><br>
<span>既然根本没有能力消化这些资源一开始干开展这业务干啥？现在居然还搞出要别人给自己免费打工这种操作，汉化组是用爱发电，但不意味着是你家的发电机。10年前这样，10年后还是只会这一招吗？</span><br>
<span>回到10年前，现在看看搬运工，确实快回到10年前了，b站一起回到10年前可以吗</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>老中二 发表于 2019-6-13 19:43</span><br>
<span>你混淆了一个概念，也就是你把版权化盗版与热门冷门混淆了，先入为主地以为版权=热门，民间汉化=保护冷门 ...</span><br>
<span>资本家有爱还行，照你这逻辑，所有从事低利润，非热门行业的人都是为了情怀，而不是因为自己有相关行业的资源，所有热门行业只要想投就能赚钱。</span><br>
</p><p><b>dante小窝: </b><br>
<span>对于日本来说，二手或许比盗版更加伤害销量吧</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>渐渐融化的飘雪: </b><br>
<span>说起来前阵子看到b漫买了青のオーケストラ 还蛮震惊的，这漫画连载了两年快了都没人汉化，连载在小学馆的电子平台上的，看了楼上想说这么冷门还买是不是被小学馆捆在一起卖的w</span><br>
<span>其实大家也不是说不肯支持正版，主要还是和谐+汉化水平/速度/进度的问题。尤其是对漫画而言，问题尤其明显。</span><br>
</p><p><b>老中二: </b><br>
<span>渐渐融化的飘雪 发表于 2019-6-13 23:05</span><br>
<span>说起来前阵子看到b漫买了青のオーケストラ 还蛮震惊的，这漫画连载了两年快了都没人汉化，连载在小学馆的电 ...</span><br>
<span>捆绑主要还是便宜，比如布卡和角川谈判那次，要是真的谈成了，一卷单行本的版权成本才200元，平均一页一块钱就能买到线上&线下的全面代理权，这便宜到没法想象，当然布卡要推广这堆冷门的成本也很可观</span><br>
<span>集英社和韩国谈判也是，1话海贼王50万日元，其它热门的10-20万不等，要是只买热门，全部加起来都一百多万了，但集英社就给个捆绑优惠价，一期杂志100万日元，条件是全部都韩化推广。日本出版社是宁可亏点钱，也要想办法鼓励版权买办们多要点冷门，当然要是买办们真不收冷门，其实日本版权方也没办法，但大不了热门的加价卖，反正你有钱你就买吧。</span><br>
</p><p><b>yelonhimx: </b><br>
<span>版权对内容生产者的保护作用远远没有资本家攫取利益的需要大</span><br>
</p><p><b>Sliark: </b><br>
<span>yelonhimx 发表于 2019-6-13 23:39</span><br>
<span>版权对内容生产者的保护作用远远没有资本家攫取利益的需要大</span><br>
<span>出版社算个锤子资本家</span><br>
<span>另外，直接作者之外的从编辑到印刷厂或配信站，也是作品不可缺少的贡献者</span><br>
</p><p><b>暗影吉他手: </b><br>
<span>说到底还是日本人脑筋死，为啥不能跟网飞学学，版权方自己做二十国语言翻译，能保证基本质量同时不删减也不锁区，然后卖订阅会员在线观看，既能防止流氓二道贩子赚差价，又能全球推广作品直接骗钱，何乐而不为？要是有这种真·官译我肯定包年订阅。估计是版权方只想卖IP赚固定收入不愿意冒险吧。</span><br>
</p><p><b>wwmmddqqbbpp: </b><br>
<span>出版社不算资本家的可太秀了，是没被腰斩过喜欢看的漫画？</span><br>
</p><p><b>bas3721: </b><br>
<span>yelonhimx 发表于 2019-6-13 23:39</span><br>
<span>版权对内容生产者的保护作用远远没有资本家攫取利益的需要大</span><br>
<span>内容生产者不是一个单机solo就能成功的人，“资本家”也不是一个啥也不干坐享其成的大老板，是整个团队</span><br>
<span>利益分配有多有少，但是两者立场并没有差太多。</span><br>
</p><p><b>imosuke: </b><br>
<span>网络版权时代之前引进的动画漫画一共也没多少部，能培养个锤子的老宅，说动漫纸媒培养老宅都比这个靠谱。</span><br>
</p><p><b>wwbfred: </b><br>
<span>尼玛特意翻译成中文还真是活久见...不过既然法律保护版权就没啥可说的...</span><br>
<span>在日本的童鞋一定注意安全,上传自建服务器同时使用安全的加密算法.</span><br>
</p><p><b>Sliark: </b><br>
<span>wwmmddqqbbpp 发表于 2019-6-14 02:43</span><br>
<span>出版社不算资本家的可太秀了，是没被腰斩过喜欢看的漫画？</span><br>
<span>额………………</span><br>
<span>“出版社是坏逼”和“出版社是资本家”有什么联系吗……</span><br>
</p><p><b>GuDaZi: </b><br>
<span>Sliark 发表于 2019-6-14 10:13</span><br>
<span>额………………</span><br>
<span>“出版社是坏逼”和“出版社是资本家”有什么联系吗…… ...</span><br>
<span>出版社是资本家，它可以为了获利或者止损会砍掉收益不好的漫画。已经出版社砍漫画和出版社是坏逼有什么联系？</span><br>
</p><p><b>小五的拖鞋: </b><br>
<span>很多东西没有正规的入手渠道，全民n1也没用啊</span><br>
</p><p><b>ahoge2004: </b><br>
<span>什么盗版，请叫版权自由主义，主要是联合资本进行审查比纯粹行政手段效率高太多了，这才是某些网站的原罪和字幕组生存的理由，其他都是扯淡</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1838955[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“做这种翻译活动是违法的！”[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1838955-1-1.html</link>
      <description>“做这种翻译活动是违法的！”&#13;
京都府的宣传手册
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/575bd5e1gy1g3x98hr42tj22c0340b2a.jpg
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/large/575bd5e1gy1g3x98je8mpj23402c0b2a.jpg
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/large/575bd5e1gy1g3x98k2laqj20mi0u07vh.jpg
&#13;
查一下老新闻，会发现字幕组被抓，很多都是京都府的</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>piaoxiang123: </b><br>
<span>这是中文版吗</span><br>
</p><p><b>月夜凝雪: </b><br>
<span> 本帖最后由 月夜凝雪 于 2019-6-13 00:05 编辑 </span><br>
<span>brianked 发表于 2019-6-12 23:27</span><br>
<span>放源的经过几次扫荡以后存活的少数一般都比较谨慎了吧，而且做源的是真金白银的投入，肯定考虑得比较多</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>还有不少月更的改编漫画是在免费网站上连载的，不知道这些怎么算，像WEB的翻译一般代理文库版的也不会管</span><br>
</p><p><b>piaoxiang123: </b><br>
<span>plazum 发表于 2019-6-12 21:34</span><br>
<span>“最重要的是……”（最后红字部分）</span><br>
<span>不知道他们哪来的信心，觉得没有字幕组，他们的作品就会被中国人直接 ...</span><br>
<span>貌似说中国盗版造成5000亿日元损失，美国盗版造成超过2w亿日元损失（日维上看到的）</span><br>
</p><p><b>satanas: </b><br>
<span>piaoxiang123 发表于 2019-6-13 00:06</span><br>
<span>貌似说中国盗版造成5000亿日元损失，美国盗版造成超过2w亿日元损失（日维上看到的） ...</span><br>
<span>损失 X</span><br>
<span>别人赚到+比自己盲目预期能赚到的少了 O</span><br>
</p><p><b>brianked: </b><br>
<span>piaoxiang123 发表于 2019-6-13 00:06</span><br>
<span>貌似说中国盗版造成5000亿日元损失，美国盗版造成超过2w亿日元损失（日维上看到的） ...</span><br>
<span>日本人的计算方式是查阅网站的浏览次数再按单行本的售价来计算，你想想</span><br>
<span>哇，我们又亏了几十亿</span><br>
</p><p><b>银河爆碎: </b><br>
<span>brianked 发表于 2019-6-13 01:17</span><br>
<span>日本人的计算方式是查阅网站的浏览次数再按单行本的售价来计算，你想想</span><br>
<span>哇，我们又亏了几十亿</span><br>
<span>...</span><br>
<span>真是日本人的风格</span><br>
</p><p><b>狂徒lucifer: </b><br>
<span>akuma_homura 发表于 2019-6-12 21:41</span><br>
<span>只有简体中文</span><br>
<span>看来这宣传册目标很明确</span><br>
<span>日本人又不用翻译做字幕</span><br>
</p><p><b>潜水员tassadar: </b><br>
<span>月夜凝雪 发表于 2019-6-12 19:00</span><br>
<span>然而这也影响到劳动者的利益啊</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play ...</span><br>
<span>我觉得动画的话卖一万份和卖一份都影响不了底层苦力的收入的</span><br>
</p><p><b>奥帝努斯: </b><br>
<span>动漫之巢？</span><br>
</p><p><b>沙耶之颂歌: </b><br>
<span>听起来像是什么野怪建筑</span><br>
</p><p><b>墨村白丁: </b><br>
<span>若创作者说：「任何改编必须经我同意」或「我不推荐/（不高兴/（不同意））不会中/日/英者观看我的作品」或干脆「拆腻子滚」、那敬你是条汉子、井水不犯河水、大路朝天各走一边、明知故犯者自取其辱。</span><br>
<span>若创作者说：「宁要版权的篡改、不要盗版的翻译」、对艺术轻贱如此、不应为其作品多花费一秒、无论是翻译还是观看。</span><br>
<span>若作者沉默、出版社与公检法与人民政府与民主议会讠——ん？非亲告、你算个吊？书报检查？草你祖宗十八代。</span><br>
<span>本子巴别塔有黑色条纹码、我有被强奸感。</span><br>
</p><p><b>zlzhcqblf: </b><br>
<span>没事，他们说的是动漫之巢，不是dmzj，更不是dmhy</span><br>
</p><p><b>HGCG2: </b><br>
<span>墨村白丁 发表于 2019-6-13 02:48</span><br>
<span>若创作者说：「任何改编必须经我同意」或「我不推荐/（不高兴/（不同意））不会中/日/英者观看我的作品」或 ...</span><br>
<span>TPP内容之一就是版权非亲告</span><br>
</p><p><b>畜男不是人: </b><br>
<span>奈落的孤火花 发表于 2019-06-12 20:44:09</span><br>
<span>原来仅仅是翻译都会侵权啊...翻译权了解下</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>lxx123w: </b><br>
<span>我记得京都出的事挺多的</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>远坂镜子: </b><br>
<span>你动了我们的蛋糕！我就要喷你！</span><br>
</p><p><b>远坂镜子: </b><br>
<span>顺便我说的是s1，不喷几句日本怎么能体现自己的高贵对吧。</span><br>
</p><p><b>枝条: </b><br>
<span>墨村白丁 发表于 2019-6-13 02:48</span><br>
<span>若创作者说：「任何改编必须经我同意」或「我不推荐/（不高兴/（不同意））不会中/日/英者观看我的作品」或 ...</span><br>
<span>屁股的问题，你要是写过网文就知道了，不是每个人的作品都能形成所谓ip效应的，盗版只会损害你的利益。</span><br>
</p><p><b>远坂镜子: </b><br>
<span>枝条 发表于 2019-6-13 09:27</span><br>
<span>屁股的问题，你要是写过网文就知道了，不是每个人的作品都能形成所谓ip效应的，盗版只会损害你的利益。 ...</span><br>
<span>的确是屁股问题，不过和网文没关系。</span><br>
<span>单纯就是瞧不起日本，以及动的是动画漫画这块罢了。</span><br>
</p><p><b>远坂镜子: </b><br>
<span>当然，更有可能是“一切阻挡我白嫖动画漫画的东西我都要喷”</span><br>
</p><p><b>dark_templar: </b><br>
<span>piaoxiang123 发表于 2019-6-13 00:06</span><br>
<span>貌似说中国盗版造成5000亿日元损失，美国盗版造成超过2w亿日元损失（日维上看到的） ...</span><br>
<span>简直弱智</span><br>
<span>没有汉化组，这5000亿日元同样一分钱也不会有</span><br>
</p><p><b>newise: </b><br>
<span>斗殴时用中文说了句连爸爸都没打过我要被多告一条罪吗？</span><br>
</p><p><b>老中二: </b><br>
<span>dark_templar 发表于 2019-6-13 09:38</span><br>
<span>简直弱智</span><br>
<span>没有汉化组，这5000亿日元同样一分钱也不会有</span><br>
<span>我看你才是弱智，简直就是倒果为因，把因果和逻辑先后顺序弄颠倒了。</span><br>
<span>从最初一开始，日本动漫的正版就不需要靠盗版来宣传，改革开放后中日蜜月期，八九十年代，差不多引进了20年的正版日本动漫，那时不光电视台放动画，出版社出的正版漫画也有不少。那时候网络不发达，盗版小人书虽然有但也不敢公开宣传，给日本动漫宣传，为中国动漫圈打下第一笔原始积累老宅的，就是正版动漫。</span><br>
<span>可以说，没有正版引进积攒下来的原始积累，网络时代的盗版压根就没法如此发达，你以为最初的动画字幕组漫画gal小说汉化组是怎么来的？没有那一大笔原始积累，日漫地位和法漫韩漫差不多，甚至不会比美漫强，好歹美漫有人气票房好莱坞撑腰。就算是美漫，支撑其人气的也是正版引进的电影，美漫读者可没像你们一样无耻到说美漫正版需要寄生于盗版才能生存。</span><br>
<span>说到底，你们就是想白嫖又想占据道德制高点，相当于当婊子又想立牌坊，才整出这种正版要寄生于盗版的谬论。</span><br>
<span>恰恰相反，天朝动漫发展史证明，正版发展压根不需要盗版，从最开始就不需要，反而是盗版发展必须寄生在正版上，宅圈的原始积累就要从正版引进动漫吸血。吸血攒够原始积累后就不认娘亲，反倒觉得自己才是娘？简直可笑！</span><br>
<span>结论很简单，制约正版发展的，从来都和盗版没关系，只和政策环境有关，这么说吧，日本现在脱离美国控制，全面倒向天朝，重回中日蜜月期，然后文化管制也回到20年前的宽松环境，那么正版发展就能重回那时候的盛况甚至更进一步，我可以断言，如果未来真这么发展，现在盗版每多扩散一份，对未来的盛世里正版收益就多一份损害。理由很简单，动漫读者里，绝大多数人都是路人过客，不会去看同一遍作品第2遍，甚至免费的都不愿意去看，更别论付费正版了。举个最简单例子，哔哩买版权后，大部分漫画都重制了，漫区这群人就说这是浪费和无用功，旧话重制有何意义。但支撑原作者收入的，正是极少数愿意付费买正版看漫画第2遍的粉丝，而不是你们这群人数多但除了喷口水制造负面垃圾外对作者没毛用的路人读者。</span><br>
<span>这么说吧，如果没盗版，现在日漫引进，收入起码能翻几倍，路人读者虽然氪金少，但数量庞大，日本说盗版的损失，金额有待商榷，但方向上并没有问题。</span><br>
</p><p><b>ziyer: </b><br>
<span>其实现在担心的根本不是盗版正版的问题吧</span><br>
<span>国内的市场本身是在回暖，不少作品都有人做正版引进，即使有人觉得正版汉化不如汉化组什么的，但是回暖就是好事，方向是没问题的，那个时候也就不用纠结什么汉化问题了</span><br>
<span>然而，就在回暖的时候被赵弹打击了，不管你们觉得资本多恶臭，还是地下盗版好，现在都是格杀勿论。只会从正版宣传渠道来看的路人彻底流失，大部分人找作品也会被麻烦要死的甚至是会员邀请制的资源门槛拦住。</span><br>
<span>我觉得现在根本不是讨论正盗之分的时候</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI KNT-AL20, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>zmw_831110: </b><br>
<span>老中二 发表于 2019-6-13 10:27</span><br>
<span>我看你才是弱智，简直就是倒果为因，把因果和逻辑先后顺序弄颠倒了。</span><br>
<span>从最初一开始，日本动漫的正版就不 ...</span><br>
<span>动画没啥意见</span><br>
<span>漫画的话，全国最大的盗版商</span><br>
<span>四川希望书店的海南美术摄影出版社</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia 7 plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>martinium: </b><br>
<span>版权非亲告的结果就是视觉中国。最终钱会落到二道贩子而不是创作者的手中。</span><br>
<span>— from Google Pixel 2, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>安産型美羽: </b><br>
<span>老中二 发表于 2019-6-13 11:27</span><br>
<span>我看你才是弱智，简直就是倒果为因，把因果和逻辑先后顺序弄颠倒了。</span><br>
<span>从最初一开始，日本动漫的正版就不 ...</span><br>
<span>脱离美国控制，是钦定美国垮在神皇手上了吗</span><br>
</p><p><b>dark_templar: </b><br>
<span> 本帖最后由 dark_templar 于 2019-6-13 11:41 编辑 </span><br>
<span>老中二 发表于 2019-6-13 10:27</span><br>
<span>我看你才是弱智，简直就是倒果为因，把因果和逻辑先后顺序弄颠倒了。</span><br>
<span>从最初一开始，日本动漫的正版就不 ...</span><br>
<span>你怎么不说安倍肠癌发作见了天照大神然后新首相今天拜鬼明天钓鱼岛搞事后天兹瓷一下台独然后这边直接封杀日本动漫呢</span><br>
<span>现实就是，日漫的实体书引进——少得可怜；在线正版么，B站盯着盗版站谁火了买谁还用得着再说么</span><br>
<span>漫画和动画有一个区别，动画数量少，再去掉因为各种原因没法引进的，一个视频站都能包圆，也就是说，引进-宣传推广-发布比较好解决</span><br>
<span>漫画问题就大多了</span><br>
</p><p><b>hac0101: </b><br>
<span>动画早期是有正版引进，日本漫画在吉美的哆啦A梦之前基本都是盗版吧，国内的正版漫画的大概一只手就数得过来。</span><br>
<span>而且就十多年前中国人的消费水平，正版漫画应该算奢侈品了。</span><br>
</p><p><b>aisakahammer: </b><br>
<span> 用盗版宣传热度，再用其他方式回收资金也是个思路啊，非要把所有收益集中于正版引进上的利润，太单一了，多元化周边回收才是正经的，找到观众喜欢的付费方式。</span><br>
</p><p><b>海鸟封: </b><br>
<span>版权这么好，想问一下这几年海外版权大涨的同时本子动画民工的薪酬涨了多少</span><br>
</p><p><b>dark_templar: </b><br>
<span>aisakahammer 发表于 2019-6-13 11:53</span><br>
<span>用盗版宣传热度，再用其他方式回收资金也是个思路啊，非要把所有收益集中于正版引进上的利润，太单一了， ...</span><br>
<span>卖周边赚钱当然是可行的，能赚多少另当别论。</span><br>
<span>B站买五等分版权之前，铁三角天猫官店某款耳机下面的评论就是一堆三玖天下第一了。</span><br>
</p><p><b>aisakahammer: </b><br>
<span> 本帖最后由 aisakahammer 于 2019-6-13 12:08 编辑 </span><br>
<span>dark_templar 发表于 2019-6-13 12:05</span><br>
<span>卖周边赚钱当然是可行的，能赚多少另当别论。</span><br>
<span>B站买五等分版权之前，铁三角天猫官店某款耳机下面的评论就 ...</span><br>
<span>所以需要更多懂市场营销的人把产业结构优化，产业健康了才能继续发展啊。我前几天下班买雪糕，发现雪糕上印了国漫魔道祖师的广告，真就一流营销卖雪糕了，去开拓市场的时候不能太自我矜持。</span><br>
</p><p><b>风声雨声炒菜声: </b><br>
<span>brianked 发表于 2019-06-12 20:59:59</span><br>
<span>日本人的惯性思维，你未经授权翻译会影响他以后正规授权的商业利益，觉得打掉了民间翻译者自然会有正规会 ...更何况，这些官方雇佣的中文翻译往往不怎么了解其负责作品的受众意愿与文化氛围，搞得译文总是词不达意，凑合看都难</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>风声雨声炒菜声: </b><br>
<span>akuma_homura 发表于 2019-06-12 21:41:44</span><br>
<span>只有简体中文</span><br>
<span>看来这宣传册目标很明确其他二十国联军字幕组点了个赞</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>pf67: </b><br>
<span>证明个屁啊，没过多久电视台就只能在黄金时间放国产片了，那个时候因特网都没普及，一个学生要看动画最直接的手段就是去街边买盗版碟，还不便宜。</span><br>
<span>—— 来自 vivo Xplay5S, Android 6.0上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>fuochai: </b><br>
<span>akuma_homura 发表于 2019-6-12 21:41</span><br>
<span>只有简体中文</span><br>
<span>看来这宣传册目标很明确</span><br>
<span>好奇Rodin_3honyaku是什么作品就去搜了下，就一个结果，是这个宣传册的日文原版</span><br>
<span>https://shuppankoho.jp/doc/20190425_j.pdf</span><br>
<span>这个汉化的嵌字真的8行</span><br>
<span>如果有人拿这个图源做个高质量的嵌字版，会不会是很好的嘲讽（指民间汉化质量更高）</span><br>
</p><p><b>satanas: </b><br>
<span>老中二 发表于 2019-6-13 10:27</span><br>
<span>我看你才是弱智，简直就是倒果为因，把因果和逻辑先后顺序弄颠倒了。</span><br>
<span>从最初一开始，日本动漫的正版就不 ...</span><br>
<span>你说得对 实际最开始的市场是靠正版撑起的 但这又如何 之后电视广播方面不再引进 直到网络时代视频网站重新正版化这段时间之间 市场的成长是因为盗版盛行 同样是事实 单从市场扩大的角度来说 正版和盗版的效应没有高低之说 在讨论市场的建立时争谁先谁后是徒劳的 这对市场未来的发展和利益转化没有任何决定作用</span><br>
<span>市场就是市场 和消费是两回事 看正版的不一定所有消费都是正版 看盗版的也说不定有在消费在正版周边上 </span><br>
<span>正版的正确之处是在于对原创者和出版商的利益的输送 而不是在传播上走的第1步就像我开荒种地1年就走了 过10年别的人在这地里种地的收入不能都算我应得的一样 不可能因为正版走的第1步就把之后所有相关消费全算为生产者应有所得上</span><br>
<span>至于你对未来环境的推测 我只能说你算着别人在以前看过盗版后以后 等于未来正版化后少赚了钱本来就是荒谬的 正版化的重中之重在于对原创者未来的支持 一个原创者在未来赚钱 应该是在正版化的保护之下去继续创作创造价值 过去创造的有本事可以让人心甘情愿掏钱出来再看 但认为因为以后看要给钱 所以在能收钱前被看到过都算在亏损里 那就像以前有人坐过火车去北京旅游 等置换成高铁提了票价后说之前这人不太可能再去北京旅游 所以火车和这人都给高铁造成损失一样是无理取闹 </span><br>
</p><p><b>751984871: </b><br>
<span>狂徒lucifer 发表于 2019-6-13 01:26</span><br>
<span>日本人又不用翻译做字幕</span><br>
<span>34楼的意思应该是说没有繁中而不是没有日语。</span><br>
</p><p><b>老中二: </b><br>
<span>satanas 发表于 2019-6-13 12:43</span><br>
<span>你说得对 实际最开始的市场是靠正版撑起的 但这又如何 之后电视广播方面不再引进 直到网络时代视频网站重 ...</span><br>
<span>盗版自认为是在开拓市场，但说白了就是类似于非洲人焚烧森林种地，只能种一遍，地就废了。</span><br>
<span>你拿高铁打比方压根不合适，高铁旅游是大额消费，但漫画和动画压根没几个钱，甚至比你说的慢速火车还低，说白了，就是大多数人都付得起，但是，能省则省是人性，愿意付费看第2遍的只有极少数真粉丝，大多数路人读者（我说的也包括漫区这些自命清高的婆罗门），看过免费的就不会去付费看第2遍，什么质量都是借口，正版质量再高，路人过客也会选择白嫖，只有在无法白嫖（实在没资源）或白嫖代价太高（盗版平台被打击，找资源麻烦），路人读者才会去花那些小钱，哪怕这点钱连你说的提价前的慢速火车票价都不到。</span><br>
<span>说白了，就是博弈问题，要是没盗版，类似于非洲南美的雨林，不至于好好土地被种一遍就废了，比如说，香港和台湾，正版代理做了几十年，导致那边真粉丝很多，哪怕看了盗版，也愿意付费支持正版。大陆这边，我就呵呵了，14亿人，真粉丝数量还不如弹丸之地的港台，这就是被盗版毁掉的市场，不花几十年时间救不回来，盗版给正版损失的不止是金钱，还毁了一代人。</span><br>
<span>日本出版社也不是SB，他们也会研究数据，每次他们看到销量数据大幅度下降，都能挖出相应兴起的盗版网站。去年的漫画村，兴起时日漫销售数据直线下降，漫画生肉党都在说漫画村该死，果然漫画村等网站被打掉后，销量数据就恢复了。</span><br>
</p><p><b>枝条: </b><br>
<span>反正卖一本漫画单行本作者就能有百分之10的版税，你们再怎么喜欢和支持作者也没有买一本书来的实在。哦，顺便一提，国内b漫就是买的单行本版权，批小将对漫画作者的支持比白嫖婆罗门大多了哦。</span><br>
</p><p><b>注册一个: </b><br>
<span>盗版死了就有正版引进？装啥外宾呢</span><br>
</p><p><b>风声雨声炒菜声: </b><br>
<span>枝条 发表于 2019-06-13 13:19:44</span><br>
<span>反正卖一本漫画单行本作者就能有百分之10的版税，你们再怎么喜欢和支持作者也没有买一本书来的实在。哦，顺 ...出处?</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>いつかの自分: </b><br>
<span>风声雨声炒菜声 发表于 2019-6-13 13:46</span><br>
<span>出处?</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>http://careergarden.jp/mangaka/inzei/</span><br>
<span>印税谷歌搜一下就有了</span><br>
</p><p><b>yangun22: </b><br>
<span>一堆屁话大坦阔论最后都是在给白嫖洗地，真有骨气的就别看呗，国漫又不是没有</span><br>
</p><p><b>mellshon001: </b><br>
<span>hac0101 发表于 2019-6-13 11:51</span><br>
<span>动画早期是有正版引进，日本漫画在吉美的哆啦A梦之前基本都是盗版吧，国内的正版漫画的大概一只手就数得过 ...</span><br>
<span>20年前福州路外国语书店的单行本漫画，60块一本，正版爱好者那个年代去买我是佩服的，现在看着B站的正版爱好者嘛</span><br>
</p><p><b>satanas: </b><br>
<span>老中二 发表于 2019-6-13 13:05</span><br>
<span>盗版自认为是在开拓市场，但说白了就是类似于非洲人焚烧森林种地，只能种一遍，地就废了。</span><br>
<span>你拿高铁打比 ...</span><br>
<span>地就废了？你当人是什么了？看过盗版就绝不会消费正版？这么单纯的想法还想推正版？客观上盗版扩大了市场 如果这都能反对那我要说一句你是瞎的 市场和消费是有时候要分开说的 盗版的问题是利益输送方向的错误 市场上的消费潜力流向是可以被改写的 说由盗版开发起来的市场不能算数真市场 不会对正版产生利益根本就是睁大眼说大话 </span><br>
<span>高铁这个看来你是真读不懂人性 换高铁之后 想让去过北京的人现在再去 需要对乘车体验提高作宣传和现时北京游玩价值结合 其次单纯想人多坐高铁出游 需要多开通目的地 这和给钱才能观看漫画的消费模式是一样的 两者消费量不同单纯是因为生产运营成本不同而已 </span><br>
<span>正版化的营收 旧作品上需要给得出起码能持平盗版的观看体验（比如画质和翻译）和本身作品就有再看价值结合 其次是在正版化加持下不断创造新的作品 至于观众以前看过是不是等于欠你几个钱 那都是脑袋用错地方 在没这两个方面正版方都未能前期自我投资达标的情况下 就开始抱怨客人给钱习惯如何如何 是不是开始要打击盗版 都还是太早了</span><br>
<span>最后 凭什么认为被你称为是路人的观众 正版方只做好代价升高的工作就乖乖给钱？你根本连“路人”会放弃这个娱乐的可能性都不敢加在预测里 就连市场不一定就是不断扩张 也可能会萎缩的现实都不想面对 完全避开了创造才是发展根本、服务质量的向心作用 去考虑问题 </span><br>
<span>正版化不存在错误一说 但不代表拿到正版授权的组织 在任何时期采取任何手段都一定会有"好"的结果 我不会说盗版有存在必要 但一个巨大市场的发展 不可能靠非黑即白的想法就能获得成功 人是善变又复杂的 由人组成的社会就更是如此了 认为盗版"只"可能产生不可逆转的习惯 和"只"打击盗版市场的未来就会自然变好 一样都是天真又简单的 </span><br>
<span>日本作为本土市场 经验对非本土市场的参考作用有限 在日本那个行业发展阶段 盗版对正版利益损害的关系简单直接 盗版已经不再存在露出对市场和消费有正面作用的空间了</span><br>
<span>至于你都说了香港台湾也经历了几十年发展如何好 结果到了内地才重新发展几年就说 呵呵 扭不过来的锅只盖到盗版和盗版使用者上 我只真想说 你当港台当年正版化从业者的努力和消费者经历的时间不存在？就现在这点努力和投资就想和他们看齐 如果看不齐的结果就是盗版害的？那我只能说 不但天真还自大 急躁又缺乏爱</span><br>
</p><p><b>IL282: </b><br>
<span>俾斯麥 发表于 2019-6-12 22:31</span><br>
<span>前阵子不是有个新闻说哪个作者听说自己的作品被国内民间汉化之后，瞬间觉得画漫画没趣了，想快点完结掉回 ...</span><br>
<span>但也有异世界叔叔那样，被翻译完从中国收到意外横财的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi Note 3, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>樱井初雪: </b><br>
<span>【字幕组】什么时候干赢山口组啊</span><br>
</p><p><b>mooerfoes: </b><br>
<span>“最重要的是”</span><br>
<span>最重要的是，没有字幕组汉化组，很多作品恐怕永远无法以完整的姿态呈现在海外观众眼前，你们的文化就得不到这么大规模的传播了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1838955[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“做这种翻译活动是违法的！”[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1838955-1-1.html</link>
      <description>“做这种翻译活动是违法的！”&#13;
京都府的宣传手册
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/575bd5e1gy1g3x98hr42tj22c0340b2a.jpg
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/large/575bd5e1gy1g3x98je8mpj23402c0b2a.jpg
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/large/575bd5e1gy1g3x98k2laqj20mi0u07vh.jpg
&#13;
查一下老新闻，会发现字幕组被抓，很多都是京都府的</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>hgcg-w: </b><br>
<span>“做这种翻译活动是违法的！”</span><br>
<span>京都府的宣传手册</span><br>
<img src="http://wx4.sinaimg.cn/large/575bd5e1gy1g3x98hr42tj22c0340b2a.jpg" title="http://wx4.sinaimg.cn/large/575bd5e1gy1g3x98hr42tj22c0340b2a.jpg"><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/large/575bd5e1gy1g3x98je8mpj23402c0b2a.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/large/575bd5e1gy1g3x98je8mpj23402c0b2a.jpg"><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/large/575bd5e1gy1g3x98k2laqj20mi0u07vh.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/large/575bd5e1gy1g3x98k2laqj20mi0u07vh.jpg"><br>
<span>查一下老新闻，会发现字幕组被抓，很多都是京都府的</span><br>
</p><p><b>天宮奏: </b><br>
<span>說來之前那個，警察抓了人結果版權方沒有提告，是京都的嗎？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>榊遊矢: </b><br>
<span>连歌词都违法，服气</span><br>
</p><p><b>hgcg-w: </b><br>
<span>天宮奏 发表于 2019-6-12 18:06</span><br>
<span>說來之前那個，警察抓了人結果版權方沒有提告，是京都的嗎？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户 ...</span><br>
<span>日本签了TPP后，侵犯版权成了非亲告罪了</span><br>
</p><p><b>脚本水平: </b><br>
<span>资本家嘴脸</span><br>
</p><p><b>北原依绪: </b><br>
<span>总觉得东京的字幕组人员应该远比其他地方多，可能只是京都查得严</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span>北原依绪 发表于 2019-6-12 18:47</span><br>
<span>总觉得东京的字幕组人员应该远比其他地方多，可能只是京都查得严</span><br>
<span>放送网的问题 东京一般早于地方。</span><br>
</p><p><b>Reimu853: </b><br>
<span>牛奶倒河里</span><br>
</p><p><b>空气先生: </b><br>
<span>如果出个版权娘，让汉化组死心塌地跪舔就好了</span><br>
</p><p><b>月夜凝雪: </b><br>
<span>脚本水平 发表于 2019-6-12 18:35</span><br>
<span>资本家嘴脸</span><br>
<span>然而这也影响到劳动者的利益啊</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>cyberalogo: </b><br>
<span>这不是在教人怎么做动漫翻译的说明书吗。</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>月夜凝雪 发表于 2019-6-12 19:00</span><br>
<span>然而这也影响到劳动者的利益啊</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play ...</span><br>
<span>只是只能说是减少版权方（而且主要是版权方的大人物）受的损失，但并没有办法改善、也并没有动力去创作者的整体工作环境就是了……orz</span><br>
</p><p><b>永远: </b><br>
<span>最后所有人不得不去考N1，是JLPT的大胜利</span><br>
</p><p><b>花葬红蝶: </b><br>
<span>是不是京都动画大力推动的</span><br>
</p><p><b>wangandh: </b><br>
<span> 本帖最后由 wangandh 于 2019-6-12 20:00 编辑 </span><br>
<span>侦探罗丹？啥作品，没说过</span><br>
<span>很大人气吗</span><br>
<span>动漫之巢？这是啥？dmzj？</span><br>
</p><p><b>Ollie: </b><br>
<span>莫非只有中文版？</span><br>
</p><p><b>幽夜流霜: </b><br>
<span>L组H组这种数年如一日，超快速上传电视录像的组好像没出过事？反而是中文翻译人员上新闻的事情比较多，为什么不抓放源的跑去抓翻译？</span><br>
</p><p><b>yakee: </b><br>
<span>幽夜流霜 发表于 2019-6-12 20:07</span><br>
<span>L组H组这种数年如一日，超快速上传电视录像的组好像没出过事？反而是中文翻译人员上新闻的事情比较 ...</span><br>
<span>只要有心，隐藏上传不是不可以</span><br>
</p><p><b>solaris40: </b><br>
<span>分享是犯罪</span><br>
</p><p><b>奈落的孤火花: </b><br>
<span>原来仅仅是翻译都会侵权啊...</span><br>
</p><p><b>ネロ: </b><br>
<span>那我成惯犯了</span><br>
</p><p><b>华想梦葛: </b><br>
<span>第一页总有一种杰哥和阿伟的感觉</span><br>
<span>如果早知道翻译也会侵权……</span><br>
</p><p><b>didiren: </b><br>
<span>动漫之巢已经被警察锁定了吗</span><br>
</p><p><b>brianked: </b><br>
<span>幽夜流霜 发表于 2019-6-12 20:07</span><br>
<span>L组H组这种数年如一日，超快速上传电视录像的组好像没出过事？反而是中文翻译人员上新闻的事情比较 ...</span><br>
<span>日本人的惯性思维，你未经授权翻译会影响他以后正规授权的商业利益，觉得打掉了民间翻译者自然会有正规会社来接手</span><br>
<span>然而问题是商业是讲究利益的，作品那么多不是黑马谁会接手？打掉民间翻译就获得相应的正版销售渠道对大部分作品而言本来就是一厢情愿的事，那些“非法所得”本来也不会进入自己口袋</span><br>
</p><p><b>月夜凝雪: </b><br>
<span>奈落的孤火花 发表于 2019-6-12 20:44</span><br>
<span>原来仅仅是翻译都会侵权啊...</span><br>
<span>版权法有翻译权这一项</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>kaytjy: </b><br>
<span>动漫之巢表示情绪稳定</span><br>
</p><p><b>幽夜流霜: </b><br>
<span>brianked 发表于 2019-6-12 20:59</span><br>
<span>日本人的惯性思维，你未经授权翻译会影响他以后正规授权的商业利益，觉得打掉了民间翻译者自然会有正规会 ...</span><br>
<span>我的意思是汉化组遍地都是，放源组一只手就能数得过来，一般来讲都是抓源头比较合适，真严打的话为什么放源组完全没事，是不是有什么独门技术，汉化组是不是能借鉴一下</span><br>
</p><p><b>rubicon: </b><br>
<span>违法的！</span><br>
</p><p><b>didiren: </b><br>
<span>不被发现就不算犯罪哦</span><br>
</p><p><b>plazum: </b><br>
<span>“最重要的是……”（最后红字部分）</span><br>
<span>不知道他们哪来的信心，觉得没有字幕组，他们的作品就会被中国人直接购买</span><br>
<span>思路应该跟微软学学</span><br>
</p><p><b>didiren: </b><br>
<span>幽夜流霜 发表于 2019-6-12 21:12</span><br>
<span>我的意思是汉化组遍地都是，放源组一只手就能数得过来，一般来讲都是抓源头比较合适，真严打的话为什么放 ...</span><br>
<span>链条上都不是一个位置吧，怎么借鉴</span><br>
</p><p><b>asda: </b><br>
<span>brianked 发表于 2019-6-12 20:59</span><br>
<span>日本人的惯性思维，你未经授权翻译会影响他以后正规授权的商业利益，觉得打掉了民间翻译者自然会有正规会 ...</span><br>
<span>所以笨大不打盗版，不然怎么卖胶，他们很清楚人气都来自盗版，其实来国内的声优也应心里明白，她们的人气全来自盗版。音乐界明白了这道理，所以不停开live，动画界也开始有点明白这道理，所以不停出剧场版，明明那只是ova级数的东西</span><br>
</p><p><b>wuliaozheX: </b><br>
<span>藏好自己，做好清理</span><br>
</p><p><b>akuma_homura: </b><br>
<span>只有简体中文</span><br>
<span>看来这宣传册目标很明确</span><br>
</p><p><b>就是剑鞘: </b><br>
<span>损害创作者的潜在利益也没毛病吧，其实还是个盗版的问题</span><br>
<span>你要说这是完全没错的正当行为，那和看盗版小说还跟作者讲“这是为了给你宣传”的傻逼有啥区别</span><br>
<span>只能说这方面的消费意识和版权对接都还远远没有发展起来</span><br>
</p><p><b>xx小小xx: </b><br>
<span>幽夜流霜 发表于 2019-6-12 21:12</span><br>
<span>我的意思是汉化组遍地都是，放源组一只手就能数得过来，一般来讲都是抓源头比较合适，真严打的话为什么放 ...</span><br>
<span>问题是汉化组本来就很矛盾，又希望大家都知道自己翻译的功劳，又怕被更多人知道。</span><br>
<span>如果完全放弃虚荣心不署名，动画直接出外挂字幕，漫画直接出覆盖图层，即使是公开上传都很难被抓。</span><br>
</p><p><b>grantstage: </b><br>
<span>什么时候立法成非亲告罪的</span><br>
</p><p><b>莉洁莉特: </b><br>
<span>动画之家真出名。</span><br>
</p><p><b>俾斯麥: </b><br>
<span>奈落的孤火花 发表于 2019-6-12 20:44</span><br>
<span>原来仅仅是翻译都会侵权啊...</span><br>
<span>前阵子不是有个新闻说哪个作者听说自己的作品被国内民间汉化之后，瞬间觉得画漫画没趣了，想快点完结掉回去上班算了</span><br>
</p><p><b>アーシェス: </b><br>
<span>xx小小xx 发表于 2019-6-12 21:51</span><br>
<span>问题是汉化组本来就很矛盾，又希望大家都知道自己翻译的功劳，又怕被更多人知道。</span><br>
<span>如果完全放弃虚荣心不 ...</span><br>
<span>按前面的说法，这依然侵犯了翻译权啊，在作者不知情的情况下对作品进行了正式的演绎</span><br>
</p><p><b>アーシェス: </b><br>
<span>总的来说就是翻译和商业推广的生产力远远跟不上需求，民间就算想正式搞也会被挡在门外。</span><br>
</p><p><b>月夜凝雪: </b><br>
<span> 本帖最后由 月夜凝雪 于 2019-6-12 22:36 编辑 </span><br>
<span>brianked 发表于 2019-6-12 20:59</span><br>
<span>日本人的惯性思维，你未经授权翻译会影响他以后正规授权的商业利益，觉得打掉了民间翻译者自然会有正规会 ...</span><br>
<span>企鹅也是这样想的</span><br>
</p><p><b>xx小小xx: </b><br>
<span>アーシェス 发表于 2019-6-12 22:32</span><br>
<span>按前面的说法，这依然侵犯了翻译权啊，在作者不知情的情况下对作品进行了正式的演绎 ...</span><br>
<span>侵权是肯定的，但是如果不是主动署名，就很难被发现。为了这种小案件展开调查，警察局还没这个精力的</span><br>
</p><p><b>aisakahammer: </b><br>
<span>俾斯麥 发表于 2019-6-12 22:31</span><br>
<span>前阵子不是有个新闻说哪个作者听说自己的作品被国内民间汉化之后，瞬间觉得画漫画没趣了，想快点完结掉回 ...</span><br>
<span>他那个本来就要烂尾了，找个借口而已</span><br>
</p><p><b>satanas: </b><br>
<span> 本帖最后由 satanas 于 2019-6-12 23:16 编辑 </span><br>
<span>アーシェス 发表于 2019-6-12 22:34</span><br>
<span>总的来说就是翻译和商业推广的生产力远远跟不上需求，民间就算想正式搞也会被挡在门外。 ...</span><br>
<span>不 需求和生产力是相辅相成 作品一旦到了非本土市场 又有哪个会肯给一个没啥人知道的作品付钱呢？连资本都不出钱推 那就更没有人知道了 也就是根本市场都建设不起来（特别是在别国复制日本原来的传播渠道的成本就特别高）那谈提高生产力是徒然的 这不符合市场规律</span><br>
<span>现在的问题是 日本的创作者及所属的生产机构 都不烧钱往外推广 别国的资本也尽量避免花多余的钱去购入市场价值还不大的作品 再配合全力打击传译 结果就是除了因为过去民间传译所产生部分作品带来的市场外 新需求产生得极慢 于是更让这些生产者更不积极了</span><br>
<span>如果说物质需求市场的基础燃料是“钱”的话 那精神需求市场的基础燃料就是“爱” 爱和钱的汇率本来就又低又不可控不可预估 试图去提升汇率、对爱的扩大不积极还打击 能成才怪 想用资本运作去启动精神市场 除非能有足以被人承认是“爱”的超规模投入 不然进入下行螺旋那是反而是符合市场规律的事 这个时候把原生的“爱”也捏死等于下坡踩油门 </span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>说真的，很多漫画翻译了，国内也没多少人看，最后汉化弃坑。</span><br>
</p><p><b>brianked: </b><br>
<span>幽夜流霜 发表于 2019-6-12 21:12</span><br>
<span>我的意思是汉化组遍地都是，放源组一只手就能数得过来，一般来讲都是抓源头比较合适，真严打的话为什么放 ...</span><br>
<span>放源的经过几次扫荡以后存活的少数一般都比较谨慎了吧，而且做源的是真金白银的投入，肯定考虑得比较多</span><br>
<span>翻译时间轴压制这些人比较多，每个人的量相对不那么多，防范意识也没那么强。问题是按这个法你自己做个LRC不带音频传到网上共享都是违法的</span><br>
</p><p><b>爱吃冻鳗的猫: </b><br>
<span>satanas 发表于 2019-6-12 23:15</span><br>
<span>不 需求和生产力是相辅相成 作品一旦到了非本土市场 又有哪个会肯给一个没啥人知道的作品付钱呢？连资本都 ...</span><br>
<span>现在国内汉化组完全就是免费推广源啊，B漫揪准汉化作品人气上来一个宰一个，收割一波推阉割，国内这样搞漫圈是发展更好还是死了，大可过几年看看。不过最近这审核势头，只会收不会松了特别是动画那下架和谐趋势，大会员今年我是不会续了。</span><br>
</p><p><b>関貴臣: </b><br>
<span>动画倒是越来越小众了，不如走君名院线路</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>lalalaooo: </b><br>
<span>日本这点就不如美国了</span><br>
<span>本来就赚不到中国人的钱何必呢</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1838955[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
