<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>啥，修昔底德陷阱是个新学说？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>啥，修昔底德陷阱是个新学说？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:41:11 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>啥，修昔底德陷阱是个新学说？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1830644-1-1.html</link>
      <description>啥，修昔底德陷阱是个新学说？&#13;
昨晚才知道这是个哈佛老头201几年才当个学说提出来的
&#13;
可这三句话就概括啦，一山不容二虎，非我族类 其心必异，先下手为强。
&#13;
论据就500年里的16个案例，是不是有点偷懒…人类文明史也就三五千年，你大点的冲突全刷一遍，把题库加到三位数或者将近四位数是不是更像样些…</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>真理无常: </b><br>
<span>啥，修昔底德陷阱是个新学说？</span><br>
<span>昨晚才知道这是个哈佛老头201几年才当个学说提出来的</span><br>
<span>可这三句话就概括啦，一山不容二虎，非我族类 其心必异，先下手为强。</span><br>
<span>论据就500年里的16个案例，是不是有点偷懒…人类文明史也就三五千年，你大点的冲突全刷一遍，把题库加到三位数或者将近四位数是不是更像样些…</span><br>
</p><p><b>twy_2000: </b><br>
<span>按我国历史，更有可能是相爱相杀的双方被第三者干掉。春秋晋楚争霸，统一的是秦。南北朝那就太多了，统一的是隋。五代不是最强的辽，是宋。宋辽金，最后是蒙古。</span><br>
</p><p><b>真理无常: </b><br>
<span>twy_2000 发表于 2019-5-11 07:35</span><br>
<span>按我国历史，更有可能是相爱相杀的双方被第三者干掉。春秋晋楚争霸，统一的是秦。南北朝那就太多了，统一的 ...</span><br>
<span>这个可能就是他的学说只截选近代以来案例分析的原因…？</span><br>
</p><p><b>litshetyran: </b><br>
<span>美国人宣传牛逼啊，为当下新造一个概念，能搞的好像是什么饱经检验的一样</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>quadrozeke: </b><br>
<span>真理无常 发表于 2019-5-11 07:39</span><br>
<span>这个可能就是他的学说只截选近代以来案例分析的原因…？</span><br>
<span>照着结论选论据嘛。</span><br>
</p><p><b>thisism: </b><br>
<span>人造概念而已。</span><br>
<span>修昔底德算个屁。欧洲大陆一帮国家打来打去，请问修昔底德理论想解释什么。春秋战国，修昔底德能解释什么。</span><br>
<span>沙雕理论，国内那么长历史，居然有人跟着一个屁讲来讲去</span><br>
</p><p><b>Uaral: </b><br>
<span>您好是的，在某水藤校读硕士时候上古代政治思想史课程，问老师修昔底德陷阱的话，老师是懵逼的。（可能国关的老师会知道，但思想史/政治哲学是不认的！</span><br>
<span>与之相比照，塔西陀陷阱虽然也是类似的说法，但是塔西陀原文（还是某近代思想家文献原文）是有提出过相关问题的，并且学界内说起tacitus trap基本知道在指啥。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>udjjjaj: </b><br>
<span>以前看到个说法，国内的经济学家就是在做名词解释</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>银河爆碎: </b><br>
<span>本来就是新发明的概念啊，不说远的，美国和苏联就没打起来</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span> 本帖最后由 الطائر 于 2019-5-11 10:00 编辑 </span><br>
<span>因为提出这个概念的美国人根本不懂希腊历史。</span><br>
<span>雅典不是新兴国家，它的国力本来就比斯巴达强，而且一个是商业城邦，一个是农业城邦，两者长期相安无事。</span><br>
<span>（事实上雅典的民主制，当初就是在斯巴达的帮助下建立的。）</span><br>
<span>希波战争胜利后，雅典采取帝国主义政策，不断扩张，撕毁和约，对斯巴达进行挤压，斯巴达不得不反击，并得到了波斯的资助，建立海军。</span><br>
<span>结果雅典自己把得胜的将军处死，斯巴达得以抓住机会偷袭，在海战中以弱胜强击溃雅典，在雅典扶植了傀儡政权，转而与波斯进行战争，斯巴达惨败。</span><br>
<span>波斯乘势对希腊进行干涉，帮助科林斯、底比斯等城邦反抗斯巴达，后又帮助斯巴达干涉战争，促成停战（前387年）。</span><br>
<span>这使斯巴达成为希腊霸主，同时和波斯签订了出卖希腊利益的条约，把小亚细亚诸希腊城邦割让给波斯。</span><br>
<span>几年后（前371年），底比斯掀起反旗，联合希腊城邦，击败了斯巴达。</span><br>
<span>十年后（前362年），斯巴达和雅典并肩作战反对底比斯，希腊城邦间爆发空前大战，此战过后两败俱伤，底比斯选择了和平，不再称霸。</span><br>
<span>之后几十年，马其顿崛起，把希腊和波斯都征服了。</span><br>
</p><p><b>红月当空: </b><br>
<span>不对啊，这家伙提出这个概念一开始就是那古希腊举例子的啊，照他的说法当时雅典第一斯巴达第二，两者互相看对方不顺眼，冲突了近百年，最后是两败俱伤</span><br>
</p><p><b>红月当空: </b><br>
<span>Uaral 发表于 2019-5-11 08:46</span><br>
<span>您好是的，在某水藤校读硕士时候上古代政治思想史课程，问老师修昔底德陷阱的话，老师是懵逼的。（可能国关 ...</span><br>
<span>塔西陀陷阱不是说政府公信力极低的情况下，无论是做好事还是坏事都要会被看作做坏事被骂吗，看看以前的那些群体性事件不就很像吗</span><br>
</p><p><b>雷之: </b><br>
<span>按照历史来看，新崛起的国家还没挑战老大，老大嗷一声自己倒下来很常见啊，连碰都没碰到</span><br>
</p><p><b>漫区专号: </b><br>
<span>二战后全世开始形成2大阵营，当时全世界的判断就是今后要打3战（一山不容二虎）。我国的判断也是要积极准备3战，备战备荒三线建设等等。结果3战没有来的是冷战。最后以冷战以苏联的自爆而结束，美国兵不血刃大获全胜问鼎世界权力巅峰。</span><br>
<span>然而其实老毛早就下过“美帝国主义是纸老虎”的论断。因为美国本质大号岛国有天然的心理安全感所以对外政策很难有战略决心。过去的成功使得美国总有投机心态，自傲，总想故技重施等等。对于2战和冷战美国的成功并非依靠军事胜利。所以现在美国不会有战略决心来以战争去结束老二的挑战。中国也是看准了这一点和美国打太极，只要我们稳步蚕食战略上能进能退那么现在强壮的美国就会感觉有力无处使。</span><br>
</p><p><b>thisism: </b><br>
<span>国内一堆沙雕专家就跟在洋人后面吃屎，偏偏很多人在学界有个地位，站着茅坑，没有原创的屎。</span><br>
</p><p><b>SuThoth: </b><br>
<span>进攻性现实主义大另一种表达，这种范式一点都不新鲜。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1830644[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
