<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>有一种敏感的情绪</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>有一种敏感的情绪</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:30:05 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>有一种敏感的情绪[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1911481-1-1.html</link>
      <description>有一种敏感的情绪&#13;
有时候不希望和家人说的话里面出现类似 流行文化/动画台词/让我想到歌词 的内容，这种现象是我10周岁的时候开始发生的，下午我妈叫我不要随便关房间门的时候来了一句“隔绝世界”，就让我想到歌词了，就产生了不适感。
&#13;
幸好那句歌词还会让我想到这个帖子 https://tieba.baidu.com/p/1083335588 ，所以可以看《太极宗师》解除那种敏感
&#13;
========================================================</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>大肥兔: </b><br>
<span>有一种敏感的情绪</span><br>
<span>有时候不希望和家人说的话里面出现类似 流行文化/动画台词/让我想到歌词 的内容，这种现象是我10周岁的时候开始发生的，下午我妈叫我不要随便关房间门的时候来了一句“隔绝世界”，就让我想到歌词了，就产生了不适感。</span><br>
<span>幸好那句歌词还会让我想到这个帖子 https://tieba.baidu.com/p/1083335588 ，所以可以看《太极宗师》解除那种敏感</span><br>
<span>========================================================</span><br>
</p><p><b>大肥兔: </b><br>
<span>在上个世纪９０年代，有一部吴京主演的武侠电视剧火遍了大江南北，吴京也是借助这部片子一举成名，逐步攀升到一线打星行列。不用说，各位读者已经很清楚了，这部片子就是著名的《太极宗师》。</span><br>
<span>      众所周知，这是一部以太极门杨派宗师杨露禅（即片中“杨玉乾”）的经历为本改编演绎的，弘扬传统国术的经典电视剧作品。但是据我的最新研究发现，这其实只是本片的表层主题。事实上，这是一部改编自《荷马史诗》的致敬之作。</span><br>
<span>      顾名思义，“太极”者，道也。清王夫之 《张子正蒙注·太和》：“道者，天地人物之通理，即所谓太极也。” 可见，太极就是“有物浑成，先天地生”的道的别称。“宗师”者，筚路蓝缕，以启山林，是开宗立派的巨匠，领航掌舵的导师。“太极宗师”连起来自然是指最初的大师。而荷马史诗作为人类孩提时代的杰作，西方文明的渊薮，绝对是当得起这个称呼的。</span><br>
<span>      反观“荷马”：先看“荷”，这个字映入眼帘，首先联想的是佛座下的莲台。的确，荷花作为“君子之花”，“出淤泥而不染，濯清涟而不妖。”自古至今，就与极高的道德成就密切相关，儒家比之为君子，佛门乘以登彼岸，道教用来作化身。正所谓“红莲白藕青荷叶，三教原来是一家。”其实东圣人，西圣人，其地异，其理同，用荷作为最高道德的表征是同样可行的。再看“马”，庄子有云：“天地一指也，万物一马也。”（《庄子·齐物论》）由此可知，自古以来，马就作为万物的假名使用。荷马连起来就是拥有最高道德的万物，换言之也即是万物达成最高道德。那是什么状态，没错，正是“太极”。</span><br>
<span>      至于“史诗”，“叙述英雄传说和重大历史事件的叙事长诗。史诗是一种庄严的文学体裁，内容为民间传说或歌颂英雄功绩的长篇叙事诗，它涉及的主题可以包括历史事件、民族、宗教或传说。”（《百度百科》）古人云；“前事不忘，后事之师。”史诗作为人类共同记忆中最远古的前事，无疑是后代万万世共同师法的对象，是人类的宗师。</span><br>
<span>      通过以上分析不难看出，两部作品的标题类属同义词，“太极宗师”即“荷马史诗”，“荷马史诗”即“太极宗师”。</span><br>
<span>      接下来让我们共同赏析一下《太极宗师》的主题曲《英雄谁属》，你会惊奇的发现，其实这首歌唱的正是《伊里亚特》开篇的故事。</span><br>
<span>      不过为了解开谜题的面纱，先让我们正本清源，看看这首歌的真正歌词。</span><br>
<span>      这首歌名为《英雄谁属》，“英雄谁属？非我莫属”这句歌词也在旋律中反复出现，重章叠唱，豪气干云，确有一代大侠的胸襟胆魄。但是据我的考证发现，其实这句歌词的真正写法是“萦胸谁书？扉我默束 ”，歌名也自然应该改写成相应的“萦胸谁书”。</span><br>
<span>      “萦胸谁书？扉我默束 ”，翻译过来大意为：在我胸中萦绕不去的是谁的作品，我把心扉默默收结。体现了一种领略佳作后悠长的回味。可是你也许会发现，自始至终，这本书只存在于读者的心胸之中，也就是记忆之中。我们是不是应该提出这样的怀疑：“这难道是一本无法阅读的书？”</span><br>
<span>      什么样的书不能阅读，只有脱离了文字载体才行。但这是不可想象的，一本书如果脱离了文字，它的寿命将会变得极其有限。我们甚至很难把这种作品称作“书”，那么它的内容质量也就可想而知了，除非是宗教的真意，或者被和谐的禁书，绝大多数不立文字的作品，都是昙花一现，绝不会像歌中所唱，能够余音绕梁。</span><br>
<span>      那么我们只能换一种思路，逆向**这个谜题。也许这本书诞生在文字之前，也就是说，还没有被书写之前，它已经达到了艺术上的成熟，产生了足够的影响力，成为了经典的“书”。结合这一推测，我们不难联想到，这应该指的就是西方四大名著之首，享誉万世的《荷马史诗》。</span><br>
<span>为了证实这一大胆的推测，下面我们就来逐句的破译这首歌，看看真相到底是什么？</span><br>
<span>      通过百度百科搜索，再结合多版视频的字幕校对，我们大致可以确定这首歌歌词的通行版本：</span><br>
<span>      天已暮   </span><br>
<span>      月如初   </span><br>
<span>      千里江山任我飞渡   </span><br>
<span>      歌声住   </span><br>
<span>      人环顾   </span><br>
<span>      邀月同宿青山深处   </span><br>
<span>      英雄谁属非我莫属   </span><br>
<span>      历经千辛万苦   </span><br>
<span>      只为换你芳心如故   </span><br>
<span>      英雄谁属非我莫属   </span><br>
<span>      热血尽   </span><br>
<span>      化尘与土   </span><br>
<span>      只为博你嫣然一睹   </span><br>
<span>      英雄谁属非我莫属   </span><br>
<span>      呜呀子喂   </span><br>
<span>      千里江川   </span><br>
<span>      英雄谁属非我莫属   </span><br>
<span>      梦醒处</span><br>
<span>      来时路   </span><br>
<span>      晨风吹动谁家旗鼓   </span><br>
<span>      英雄谁属非我莫属</span><br>
<span>      可连标题准确性都已经遭到质疑，那么下面歌词的真实程度也就不必说了。我认为，也许现在的版本体现了该剧的表层主题，但是为了发掘其深刻内涵，一定还存在着不同解读等待我们发现。据我初步论断，这首歌的里版歌词应该是这样的：</span><br>
<span>      田一亩 </span><br>
<span>      乐入锄 </span><br>
<span>      虔礼讲禅人我非独 </span><br>
<span>      歌笙祝 </span><br>
<span>      人欢鼓 </span><br>
<span>      邀约同诉情善神出 </span><br>
<span>      萦胸谁书扉我默束 </span><br>
<span>      离京牵心纨绔 </span><br>
<span>      职位还你放心如故 </span><br>
<span>      萦胸谁书扉我默束 </span><br>
<span>      若雪锦 </span><br>
<span>      华辰玉兔 </span><br>
<span>      滞苇波旎嫣然遗孤    </span><br>
<span>      萦胸谁书扉我默束 </span><br>
<span>      无涯滋味 </span><br>
<span>      迁离桨船 </span><br>
<span>      萦胸谁书扉我默束 </span><br>
<span>      艨行处 </span><br>
<span>      来时橹 </span><br>
<span>      尘封吹动水岬戚顾 </span><br>
<span>      萦胸谁书扉我默束</span><br>
<span>      其中反复出现的“萦胸谁书？扉我默束”是在提示听众故事进入了下一环节，这与史诗的风格何其相近！那么，这里面到底提及了那些史诗故事呢，请听我一一道来。</span><br>
<span>第一段这样唱道：“田一亩＼乐入锄＼虔礼讲禅人我非独＼歌笙祝＼人欢鼓＼邀约同诉情善神出”。</span><br>
<span>      “田一亩，乐入锄”，字面上看很好理解，是一种悠然自得的农家之乐。但是熟悉希腊神话特洛伊之战的朋友一定会联想到开篇的一个经典故事：奥德修斯得知自己参战将要面对二十年不能回家，回家妻儿不能相认的命运后，装疯种地的故事。奥德修斯不愿为海伦的不贞埋单，只是想过老婆孩子热炕头的幸福生活（顺带说一句，萧敬腾的《王妃》中“用石堆隔绝世界”就是用的奥德修斯夫妇的典故），何况还有可怕的预言。于是当他看到帕拉墨得斯带着斯巴达国王前来访问他时，便佯装发疯，驾了一头驴极不协调地去耕地。后来，他把盐当种子撒在田里。可惜后来还是被识破了，于是不得不出海参战。高高兴兴的去种地，正是企图躲避战争，改写命运的奥德修斯的真实写照。</span><br>
<span>      接下来“虔礼讲禅人我非独”这句何解呢？我们知道“禅”是佛教术语，粗浅来说可以理解成生命的本来，自然的规律。倘以西方的文化类比，大抵可以解释成“命运”。这一句可以翻译为“诚心实意谈论命运，你我都不是单独面对”。也就是说，这里引出了另一位将要面对命运的人，或者说曾经逃避命运的人。他是谁呢？</span><br>
<span>      再看下文“歌笙祝＼人欢鼓＼邀约同诉情善神出”，描绘了一个和乐的场面。我们几乎可以断定，上面说到的第二人就是希腊联军最伟大的英雄，特洛伊大战的胜负手——阿喀琉斯。当阿喀琉斯九岁时，希腊预言家卡尔卡斯预示，远在亚细亚的特洛伊城没有珀琉斯的儿子参战是攻不下的。他的母亲海洋女神忒提斯听说了这预言，知道这场征战将会牺牲她儿子的生命，因此连忙浮上海面，潜入丈夫的宫殿，给儿子穿上女孩的衣服，把他送到斯库洛斯岛，交给国王吕科墨得斯。从此阿喀琉斯被当做女孩养大，直到奥德修斯到来，用计策拆穿了他的身份，他也不得不参战。这正好和共话命运的上文相符。下面则是说，姐姐们笙歌表演，祝福阿喀琉斯、奥德修斯武运亨通，两位英雄也暂时放下了顾虑，变得欢欣鼓舞。他们相邀畅谈，姐姐们热情友善，两人离开后还为他们暗暗出神。就像神话所说，有的梦见阿喀琉斯，有的梦见奥德修斯。</span><br>
<span>      紧接着两句又成一个故事：“离京牵心纨绔，职位还你放心如故”，唱的貌似是一个里看京城的贵公子。我想各位也已经心知肚明了，这就是特洛伊之战的罪魁祸首，小王子帕里斯。传说帕里斯生下来就被视为不祥之人，将给国家带来破灭的灾难。于是他的父母把他送离了都城，他长大后成为了牧羊人。这不就是离开京城，让人心中牵挂的纨绔子弟么？之后他由于裁决金苹果归属，得到了爱神阿芙洛狄忒的赐福，恢复了王子身份，有诱拐了第一美人海伦。下面一句“职位还你放心如故”，正是当年爱神的承诺：“让你做你自己。”</span><br>
<span>      “若雪锦，华辰玉兔”，唱出了一个很美的场面。像雪一样洁白，像锦绣一样美丽，华贵的星辰月球，这些意象层叠在一起，使人不由自主联想到了另一个著名故事。传说希腊军出海之前祭拜众神，渴望得到保佑，一帆风顺。可是联军统帅阿伽门农误伤了献祭月神阿耳忒弥斯的鹿，还说出了不敬之言。然而恰恰是月球牵引七海潮汐，于是希腊联军不得出海。万般无奈之下，阿伽门农只得忍痛割爱，用自己的女儿伊菲革涅亚献祭。后来月神可怜这位识大体明大义的女子，不但没有伤害她，还命她做了自己神庙的祭司。希腊联军也终于顺利出征。这句先用雪花，锦绣比喻阿伽门农的女儿，接着提到月神，正是含而不露偶地讲述上面的故事。“滞苇波旎嫣然遗孤”还是在说这一时间，船舶搁浅，大海波平多亏这位奇女子一笑赴死，最后遗落海外，孤身终老（当然后来终于和弟弟相认，但是那是很久以后的故事了）。</span><br>
<span>      “无涯滋味，迁离桨船”，这句无需解释也很明确，就是说联军出海。不过“无涯”二字可称妙笔，预示了英雄们后来的悲惨命运。阿喀琉斯果然战死疆场，奥德修斯也果然廿年漂泊，阿伽门农回国惨遭暗杀，墨涅拉俄斯后来到了埃及夫妻团圆，才知道十年大战只夺回了海伦的幻影，更多的英雄则或是在战场上马革裹尸，或是在返乡途中葬身鱼腹。总而言之，这一去，走的是“古来征战几人回”的奈何桥，过的是“一将功成万骨枯”的无常路。可是离开之时，人人满怀希望，为了财宝，为了奴仆，谁会想到船桨划出的会是一曲曲挽歌呢？</span><br>
<span>      结句“艨行处＼来时橹＼尘封吹动水岬戚顾”说的是当年战船返航，往事重提，有人在孤岛上悲戚顾盼。不问可知，这又是一个著名的神话故事：主角叫做菲罗克忒忒斯特，萨利亚的墨利波亚国王波阿斯之子，特洛伊战争中希腊联军将领，精通箭术，是希腊第一神箭手。他还是大力神赫拉克勒斯的朋友，赫拉克勒斯在死后将自己的神弓和箭遗赠与他。和阿喀琉斯、奥德修斯一样，也是被预言命运的英雄，据说没有他的弓箭就无法赢得特洛伊之战。然而在前往特洛伊的途中，由于在利姆诺斯岛被水蛇咬伤，双脚感染恶毒，菲洛克忒忒斯被奥德修斯遗弃在那里。伤好后奥德修斯与赫拉克勒斯之子等人请他继续前往特洛伊，遭到拒绝后已成为神祗的大力神赫拉克勒斯降下神谕，他方才与奥德修斯一道去了特洛伊，并射杀了掳走海伦、掀起战争的的特洛伊王子帕里斯。毫无疑问，歌曲最后说的也就是出征路上的最后故事——菲罗克忒忒斯被遗弃。</span><br>
<span>      至此我们已经对《萦胸谁书》这首歌的歌词做出了完整的解读。不难看出，这首歌正是特洛伊大战的前奏，史诗《伊里亚特》的序曲。因此，我们完全有理由相信，《太极宗师》就是向《荷马史诗》致敬之作。</span><br>
</p><p><b>酒精发酵: </b><br>
<span>贱不贱呐.jpg</span><br>
</p><p><b>是风: </b><br>
<span>这电视剧有印象的就是片尾曲情缘不了了，还算好听，顺便楼主这精神比我这大半夜刷尼姑庵看魔兽重制版评论还无聊，太闲了……</span><br>
<span>—— 来自 OPPO R11s, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>awertg: </b><br>
<span>看到荷马史诗就不看了，什么傻屌</span><br>
</p><p><b>dangoron: </b><br>
<span>是风 发表于 2020-1-31 03:00</span><br>
<span>这电视剧有印象的就是片尾曲情缘不了了，还算好听，顺便楼主这精神比我这大半夜刷尼姑庵看魔兽重制版评论还 ...</span><br>
<span>里面几首bgm都很不错，五更鼓是我听到最好的版本</span><br>
</p><p><b>lylzn001: </b><br>
<span>建议听轻音乐，电音等等无歌词的曲子，或者外文曲也行</span><br>
</p><p><b>驾考之耻: </b><br>
<span>你号被盗了？</span><br>
<span>—— 来自 vivo X9, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.2.0</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1911481[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
