<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>说说小学时候同班里被欺负的女同学吧</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>说说小学时候同班里被欺负的女同学吧</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:38:06 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>说说小学时候同班里被欺负的女同学吧[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1831161-1-1.html</link>
      <description>说说小学时候同班里被欺负的女同学吧&#13;
女同学长的有点胖，然后可能是不太聪明，所以班里的人都喜欢欺负她。女同学的同桌是个男同学，班长。具体情况不情况，单估计平时也蛮喜欢欺负这位女同学，最后应该是女同学受不了了，叫了自己的爸爸来学校跟班长谈（没有找班长的父母……），结果不知道谈了什么两个人打了起来，然后就没有然后了，大家小学毕业就散了。
&#13;
现在江西上饶出了这么个事回想一下当时那位女同学的父亲还是比较理智的，至少上门约谈不会带个刀什么的
&#13;
另外现在想一想，那时候这位女同学应该是当时班里最漂亮的一个……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>lanslort: </b><br>
<span>鬼灯春 发表于 2019-5-17 00:33</span><br>
<span>小学被全班男女欺负，之后有一次我把在与其他女生一起嘲笑我的女生头子揪出来，直接在全班面前骑着 ...</span><br>
<span> 所以现在当上了马区斑竹</span><br>
</p><p><b>清十狼: </b><br>
<span>asuka2 发表于 2019-5-13 17:58</span><br>
<span>小学时有一男一女被欺负。男的智力可能有点问题吧，又长得不高，欺负他最狠的是第二矮的。女的可能不太好看 ...</span><br>
<span>能登门道歉六七次算很够意思了……我是说，如果当年是普通程度的欺凌的话</span><br>
</p><p><b>foxlxr: </b><br>
<span>鬼灯春 发表于 2019-5-17 00:33</span><br>
<span>小学被全班男女欺负，之后有一次我把在与其他女生一起嘲笑我的女生头子揪出来，直接在全班面前骑着 ...</span><br>
<span>说真的，个人还真最讨厌这种得不到就搞打击报复的人的，有种很小人的感觉</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A3010, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>丁春秋: </b><br>
<span>想想小时候就是看脸的 被欺负的都是长的丑的</span><br>
</p><p><b>東方凌: </b><br>
<span>小学的时候一个女同学上课睡瞌睡 有时候还经常顺其他同学的东西 经常被班主任重点批评</span><br>
<span>然后我们男生都很反感她 时不时给她使绊子</span><br>
<span>然后我现在成了一个肥宅 她成了一个网红Coser</span><br>
</p><p><b>银光闪耀: </b><br>
<span>lanslort 发表于 2019-5-17 02:11</span><br>
<span>所以现在当上了马区斑竹</span><br>
<span>讲道理并不好笑</span><br>
</p><p><b>雏神理子: </b><br>
<span>初中的时候班上有个男生很喜欢欺负我，经常抢我的文具，往我的作业上倒水，还做过很多性骚扰性质的事，比如故意撞我打我，摸我大腿，午睡趴着的时候跟其他男生说我走光，开很恶意的玩笑。因为他的缘故我后来在学校都能穿多厚实就穿多厚实，一直到上大学初期都还衣品很差很保守。高中在隔壁班，收敛了一点但还是很烦，路上碰到都要大喊他给我起的外号。到现在都还有很深的心理阴影，实在是太恶心了。</span><br>
<span>戏剧性的是大一那会突然qq上跟我表白了，我一边惊讶于自己竟然还加过他，一边动手拉黑了。关于这个人我连回忆都还是觉得恶心，根本不想多考虑其他的。</span><br>
<span>— from Google Pixel 2 XL, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>鬼灯春: </b><br>
<span>foxlxr 发表于 2019-5-17 05:00</span><br>
<span> 说真的，个人还真最讨厌这种得不到就搞打击报复的人的，有种很小人的感觉—— 来自 OnePlus ONEPLUS A3 ...</span><br>
<span>那是个家庭条件还不错的小少爷，他妈妈给老师送礼，所以老师也很捧着他，给他做班长什么的，差不多是班里的金字塔顶端了</span><br>
<span>比起说是阴暗的打击报复，我觉得是因为我落了小少爷的面子（</span><br>
</p><p><b>Nelioer: </b><br>
<span>哎</span><br>
</p><p><b>py_250: </b><br>
<span>高中男生集体霸凌同班的一个女生，成绩差、胖、黑，</span><br>
<span>前些天偶然聊到，大家都觉得挺内疚，小时候太过分了，</span><br>
<span>结果听说人家现在听说减肥成功，考了个上海的二本还是三本，然后嫁了个上海土著，浦东几套房那种，现在准备要二胎</span><br>
<span>纷纷羡慕不已</span><br>
</p><p><b>lokok: </b><br>
<span>py_250 发表于 2019-5-17 15:23</span><br>
<span>高中男生集体霸凌同班的一个女生，成绩差、胖、黑，</span><br>
<span>前些天偶然聊到，大家都觉得挺内疚，小时候太过分了，</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>高中也算小时候嘛</span><br>
</p><p><b>elfronie@163.co: </b><br>
<span>初中隔壁班有个女生是斗鸡眼，家里条件不好看起来总是很邋遢，总是被他们班男生欺负，没事推搡她给她起外号捉弄她什么的。不知道后来怎么样了。泥潭每回喷未成年小畜生，一看这楼感觉自己以前当过小畜生的真不少，现在都以年轻不懂事为由轻易地原谅了自己呢</span><br>
</p><p><b>亿万年: </b><br>
<span>雏神理子 发表于 2019-5-17 11:47</span><br>
<span>初中的时候班上有个男生很喜欢欺负我，经常抢我的文具，往我的作业上倒水，还做过很多性骚扰性质的事，比如 ...</span><br>
<span>……有过类似经历，不止一次。</span><br>
<span>不过我趁这些憨憨表白的机会玩弄了他们，无与伦比的爽快。</span><br>
</p><p><b>py_250: </b><br>
<span>lokok 发表于 2019-5-17 16:13</span><br>
<span>高中也算小时候嘛</span><br>
<span>三十多的人回忆十四五岁的事儿不算小时候吗</span><br>
</p><p><b>超紳士: </b><br>
<span>引用第154楼東方凌于2019-05-17 08:22发表的:</span><br>
<span>小学的时候一个女同学上课睡瞌睡 有时候还经常顺其他同学的东西 经常被班主任重点批评然后我们男生都很反......</span><br>
<span>@東方凌</span><br>
<span>求她的微博，去围观一下，私信就行</span><br>
<span>----发送自 Sony SOV37,Android 9</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>小学毕业的时候老师给我的评语是正义感强，因为我经常出头帮被欺负的打架</span><br>
</p><p><b>瑞瑞瑞酱: </b><br>
<span>小学时候被欺负 因为我妈给我理了个接近秃头的平头</span><br>
<span>班上的男孩子一下课就摘我帽子扔来扔去 ，然后笑我是秃子 尤其是我同桌 我在雪糕棍上写了个XXX死吧放在桌斗里</span><br>
<span>还被告老师 老师还在课上搜我桌子然后把我训了一顿 </span><br>
<span>有个数学老师，上课时候说不许人上课还要带帽子，我摘下帽子她不说话了我哭了小时候真的什么都不懂，也不懂反抗什么的 因为内向也没有朋友 现在想想真惨啊 </span><br>
</p><p><b>粪海肥蛆: </b><br>
<span>Tsaiks 发表于 2019-5-13 15:14</span><br>
<span>小时候男孩子欺负女孩子的标准很简单：胖，读书不好</span><br>
<span>被欺负的男孩子也有标准：读书不好，矮，搓</span><br>
<span>和读书没关系，和高矮没关系。挫数第一位，肥宅大哭</span><br>
</p><p><b>想喝肥宅快乐水: </b><br>
<span>莓胸莓屁股 发表于 2019-5-13 15:15</span><br>
<span>小学没印象了。初中班上倒是有个女孩老被大家欺负，有时相当过分的，记得有次被后排男生悄咪咪把背带给解 ...</span><br>
<span>真想人生重来啊。</span><br>
</p><p><b>想喝肥宅快乐水: </b><br>
<span> 本帖最后由 想喝肥宅快乐水 于 2019-5-18 02:43 编辑 </span><br>
<span>泥潭都没有匿名功能，好多事都不好说啊。</span><br>
<span>话说我小学有个女同学被欺负，是因为上课时拉屎拉在了裤裆里，然后她就在座位上坐了一天。那一天教室里都散发着幽香的气息。最后这事被当天打扫卫生的同学发现了。</span><br>
<span>说点题外的，还有个男同学也比较搞笑，总喜欢上课打报告去拉屎，次数多了被老师训了一顿，过了一会他一边放响屁一边哭着说老师不让他上厕所。闻者伤心，听者流泪。</span><br>
<span>小学后期时，有个男同学在翻围墙下来的时候（大概两三楼高）手没抓稳，直接沿着墙滑下来了，手被刮伤当然是小事，摔了一下也无伤大雅，但他的小兄弟也被刮了一路。他躺在地上一边捂着小兄弟打滚一边哭喊：“救我啊，救我啊……救救我……”后来这事在周一的校会上被批评并广泛传播了。</span><br>
</p><p><b>致柔: </b><br>
<span> 本帖最后由 致柔 于 2019-5-18 03:34 编辑 </span><br>
<span>男生，小学的时候被欺负的比较严重，很多事，记得有一次被扒过裤子。</span><br>
<span>偶尔也欺负过别的女生。</span><br>
<span>也反抗过，不过当时心太软了，总担心弄伤了别人，不敢下重手，没有立威成功。</span><br>
<span>现在想想，就应该把那几个欺负我的崽种往死里整。那时候真是天真软弱。</span><br>
</p><p><b>rockkid: </b><br>
<span>清野菜名可爱 发表于 2019-5-13 21:35</span><br>
<span>以前初二有个女同桌，长得还挺可爱的，但是不知道父母怎么想的，经常不穿吊带，可能是觉得胸部没发育？但我 ...</span><br>
<span>我觉得她一开始可能喜欢过你</span><br>
</p><p><b>ANGELTWELVE: </b><br>
<span>Tsaiks 发表于 2019-5-13 15:14</span><br>
<span>小时候男孩子欺负女孩子的标准很简单：胖，读书不好</span><br>
<span>被欺负的男孩子也有标准：读书不好，矮，搓</span><br>
<span>为毛我高、成绩还行、不能算挫，就是胖也被人欺负啊</span><br>
</p><p><b>aimar21: </b><br>
<span>初中隔壁班有个长得不错的妹子，可能是由于性格的原因，被她班上的男生集体嘲讽，比如妹子本身是比较多才多艺，学校文艺汇演她登台时他们班男生就集体作呕吐状逃去厕所之类的，路上遇见也会假装受到惊吓绕道走，还给她起了外号叫「原子弹」（意义不明）。</span><br>
<span>然后比较狗血的是后来她公开表示喜欢我，并持续高调追了我两年…那个时候因为我又是在中二期，又受他们班男生严重影响，为了表现合群（平时我们班和他们班经常一起踢球所以很熟），也…变成了隔壁男生一样的加害者之一（送的吃的用的都当场扔掉，跟着别的男生一起起哄嘲讽）</span><br>
<span>然后有一些外校认识我但不知妹子情况的人听说了这些事后又持续鄙视我很长时间…哎… </span><br>
<span>#青春期傻逼二三事系列</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1831161[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>说说小学时候同班里被欺负的女同学吧[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1831161-1-1.html</link>
      <description>说说小学时候同班里被欺负的女同学吧&#13;
女同学长的有点胖，然后可能是不太聪明，所以班里的人都喜欢欺负她。女同学的同桌是个男同学，班长。具体情况不情况，单估计平时也蛮喜欢欺负这位女同学，最后应该是女同学受不了了，叫了自己的爸爸来学校跟班长谈（没有找班长的父母……），结果不知道谈了什么两个人打了起来，然后就没有然后了，大家小学毕业就散了。
&#13;
现在江西上饶出了这么个事回想一下当时那位女同学的父亲还是比较理智的，至少上门约谈不会带个刀什么的
&#13;
另外现在想一想，那时候这位女同学应该是当时班里最漂亮的一个……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Miyalla: </b><br>
<span>silverashashash 发表于 2019-5-14 04:11</span><br>
<span>初中的时候学校同学虽然年龄小，但大部分都还算乖孩子。隔壁班有个有个成绩不好，长得一般但是发育较早的女 ...</span><br>
<span>这点是真的，我前一段时间还惊异于有些人身为人师居然对校园欺凌那套搞得那么熟练，上梁不正，下梁可想而知</span><br>
</p><p><b>南瓜粥: </b><br>
<span>我们初中的时候班上有一个女孩成绩差虚荣心强喜欢撒谎喜欢小偷小摸，到了人尽皆知的地步，全班不能说霸凌，就有点疏远孤立她，然后我们班主任对她特别包容，经常鼓励她，知道她家境不好还会偶尔给她一点生活费。当时我们都觉得特别不理解，觉得班主任怎么站到“坏人”那一边，后面她好像上了高中学习成绩也上去了，考了大学。</span><br>
<span>现在长大了觉得班主任是对的，毁掉一个小孩子很容易，挽救一个孩子真的很难。而我们小孩子心里的邪恶与正义的判断，在成人看来真的不值一提。</span><br>
</p><p><b>強強者: </b><br>
<span>只要"不太過份"的"行為"老師都不想管，就算是所謂名校都一樣。還有被欺負的去找老師反而被老師反問為甚麼不反抗，說來也是我現在也沒參透當年幼稚園教的被人欺負不應該還手是甚麼意思</span><br>
</p><p><b>爱染明王: </b><br>
<span>因为家里一直都和学校里的班主任关系比较好的原因，好像从来没受过霸凌……</span><br>
<span>加上我又经常是各种小团体的头，所以上学时光过得还蛮开心的~</span><br>
</p><p><b>新屋: </b><br>
<span>人之初性本恶</span><br>
</p><p><b>Ruuanna: </b><br>
<span>从来木有欺负过人，但是因为不合群被排挤过=。=</span><br>
<span>那段时间家庭原因很绝望接着还被排挤，不过因为长得还可以，其他年级跟我当笔友的不少~</span><br>
</p><p><b>棺材叔叔: </b><br>
<span>小学有个成绩差的女生一直被欺负，长相一般，也不胖</span><br>
<span>我倒是基本正常和她交流吧（普通人水平），直到有一次语文老师（班主任）因为好几个没做作业罢课了</span><br>
<span>（是的，小时候乡镇小学老师就这么任性，现在想想完全是被这老师玩弄了吧）</span><br>
<span>这个女生也在内，全班拿她们几个拳打脚踢，真的惨。。。</span><br>
<span>小孩子残忍起来真是没有底线。</span><br>
</p><p><b>victorzl: </b><br>
<span>小孩的世界是很残忍的,很多时候欺负人根本就没有什么理由.</span><br>
<span>至少我知道的就有学习好/差,长得漂亮/丑,自己/老师/其他同学喜欢/讨厌....</span><br>
<span>不会被欺负的条件是自己是胖虎...</span><br>
<span>不被一直欺负的条件则是有能打的大哥/表哥/不良罩,自己够狠敢换家...</span><br>
</p><p><b>哈哈哈就: </b><br>
<span>总结一下，成绩极差/长的丑/个头小/有生理缺陷/肥胖/极度贫穷/外来农村转校生，但凡沾一条，就容易成为霸凌的对象</span><br>
</p><p><b>kamimoe: </b><br>
<span>歪楼说一个男同学吧。。</span><br>
<span>一男生成绩比较差，为人也比较憨。他同桌是成绩巨好年级前二十，性格暴烈的女生，长得还可以。然后女生每天都掐那个男的手臂，青一块紫一块，考砸了被掐，说错话被掐，心情不好被掐。后来发现掐不能满足了，改用扣针扎他手臂。。</span><br>
<span>我还记得那天我坐在第四组最后一桌，他们坐第三组最后一桌。我跟他聊天，突然无理由的，妹子突然转身过来，扣针就扎进来了，女生玉手一拔又继续写作业去了，剩下那个伤口在冒血，亲眼目睹这一幕的我吓得不轻，我问他要不要我帮忙打个小报告，他凑近我说，</span><br>
<span>“没事，我喜欢她”</span><br>
</p><p><b>我永远喜欢...: </b><br>
<span> 本帖最后由 我永远喜欢... 于 2019-5-14 11:00 编辑 </span><br>
<span>反正我小学时就欺负漂亮的，其实也不叫欺负，就是以喷代撩那种，妹子心里也明白。</span><br>
<span>女同学那边就比较坏了，漂亮的结伙欺负另一个漂亮的还找我们男生支持她们，我当时不太懂，现在一想女生真早熟。</span><br>
</p><p><b>applelian: </b><br>
<span>小孩子有时候只是觉得好玩或者从众</span><br>
</p><p><b>JackTitor: </b><br>
<span>kamimoe 发表于 2019-5-14 10:54</span><br>
<span>歪楼说一个男同学吧。。</span><br>
<span>一男生成绩比较差，为人也比较憨。他同桌是成绩巨好年级前二十，性格暴烈的女生， ...</span><br>
<span>舔狗是真的nb</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi 4A, Android 6.0.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>喵喵小萌: </b><br>
<span>清野菜名可爱 发表于 2019-5-13 21:35</span><br>
<span>以前初二有个女同桌，长得还挺可爱的，但是不知道父母怎么想的，经常不穿吊带，可能是觉得胸部没发育？但我 ...</span><br>
<span>圆什么头？</span><br>
</p><p><b>影子都没有了: </b><br>
<span>小学时男生太皮，欺负女生几乎是无差别的，不管胖瘦高矮，漂亮普通，几乎都会被欺负一下，当然也没有太过分</span><br>
</p><p><b>scz1884: </b><br>
<span>印象中没有身体上的霸凌，主要是是冷暴力和语言霸凌，也不是很严重的那种，不过那是初中以后的事了，小学的时候都是有小圈子的好吗，不是一个圈子的就不跟你玩，就是这么简单</span><br>
</p><p><b>少年包工头: </b><br>
<span>林梦移 发表于 2019-5-13 16:13</span><br>
<span>1. 小学 一个智力有点低的女生，她说每天给同学几块钱，问她要给不出来找家长了这事影响不大，继续 ...</span><br>
<span>5号病毒女生究竟怎么了？</span><br>
</p><p><b>甜虾寿司: </b><br>
<span>小学的时候班里有个家境很差皮肤很黑的妹子，学习也差，老师天天上课骂她，说你这么笨怎么不去死之类的（好没师德），同学也都不跟她玩，反正就是常见的校园霸凌那种</span><br>
<span>然后终于有一天大课间她跳楼了，虽然后来被教导主任抓住机会一个箭步拉上来了，但是之后更没人跟她玩了。。。老师也从课堂上骂她变成了冷暴力不care她，或者说不敢跟她讲话怕她再次跳楼？</span><br>
<span>当时我放学跟她顺路，我就跟她约着一起回家，她好像特别珍惜感激这种行为，因为我是班里好学生圈子的，按理说应该不会跟她一起玩。。。当时我的朋友也问我你怎么跟xx一起回家啊</span><br>
<span>印象很深的是有一次老师留我干嘛来着，迟了一个小时放学，我心想反正她等十分钟看我不来应该就自己走了吧，结果我出了校门，看到她还在树下等我当时我有种很奇怪的感觉，第一次意识到原来有的人这么需要别人一点点的善意，给我幼小的心灵造成了冲击。。。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>maguscsm: </b><br>
<span>小学的时候有个男生经常被欺负，从来没听他讲过话，平时做事也是懵懵懂懂的，应该是有一定的人格或者智力缺陷。</span><br>
<span>小时候没有意识到他可能智力有问题，只是单纯的觉得人与人都是平等的，没有谁可以随便欺负别人，也没有人天生该被欺负。因为有被不友善对待过的经历，推己度人，所以在平时他被欺负的时候就会有意护着他，上体育课也会带他一起玩。</span><br>
<span>那个时候流行送贺年卡，在小学即将毕业的新年有人敲门，开门一看智障男孩居然亲自上门给我送了一封，然后头也不回的就跑了。之后他的母亲又带他专程上门道谢，说他还从没给别人送过贺卡，他家人素质很高的样子，听说是银行背景。</span><br>
<span>现在想起来感慨万千，有的时候一个微小善举，可能就给别人带来不一样的人生体验</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>小学的时候被同班同学欺负过，冬天的时候我戴一个毛线帽子，到了学校老被人抢去扔着玩，找老师老师也不管</span><br>
<span>高中的时候住校，最开始宿舍里的几个人排挤我，有一次半夜睡觉的时候给我脸上盖湿毛巾，我当时毛了，掏出把水果刀要和她们玩命，然后她们怂了。第二天隔壁宿舍的一个同学主动找我说要和我换宿舍，就换了。换第二个宿舍以后倒是没那么多事，但是一个宿舍6个人，去掉我，剩下五个人分三拨，每一拨人都喜欢偷偷找我说另两拨人的坏话，高中三年平平安安，就是攒了一肚子另外五个同宿舍的黑材料…………</span><br>
</p><p><b>Miyalla: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-5-14 13:27</span><br>
<span>小学的时候被同班同学欺负过，冬天的时候我戴一个毛线帽子，到了学校老被人抢去扔着玩，找老师老师也不管</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>太典型了……有一段时期我甚至误解女生之间不讲坏话就无法交朋友</span><br>
</p><p><b>清野菜名可爱: </b><br>
<span>莓香茶 发表于 2019-5-14 02:34</span><br>
<span>我估摸着初二也十三四岁再蠢再大脑发育不全也特么开智了啊，就算蠢得没边初二都没开智如今你特么也成年也 ...</span><br>
<span>看来你确实被伤害得很深，都有点创伤应激了。不知你现在多大了，但希望你能早点走出过去，拥抱新的生活，因为这是一个成年人成熟的标志，成熟，就是你能用幽默的态度去看待过去</span><br>
</p><p><b>莓香茶: </b><br>
<span> 本帖最后由 莓香茶 于 2019-5-14 21:35 编辑 </span><br>
<span>清野菜名可爱 发表于 2019-5-14 17:30</span><br>
<span>看来你确实被伤害得很深，都有点创伤应激了。不知你现在多大了，但希望你能早点走出过去，拥抱新的生活， ...</span><br>
<span>我为什么要和傻逼巨魔较真呢，编辑掉，你曾经的小畜生现在的大畜生，管好自己吧，坏事做尽别明天就遇到个老畜生给捅了呢</span><br>
</p><p><b>亚历克赛: </b><br>
<span>kamimoe 发表于 2019-5-14 10:54</span><br>
<span>歪楼说一个男同学吧。。</span><br>
<span>一男生成绩比较差，为人也比较憨。他同桌是成绩巨好年级前二十，性格暴烈的女生， ...</span><br>
<span>舔狗不得house</span><br>
</p><p><b>林梦移: </b><br>
<span>少年包工头 发表于 2019-5-14 12:08</span><br>
<span>5号病毒女生究竟怎么了？</span><br>
<span>现在想起来也没什么 也就是长得过丑性格又高调（惹人不爽的那种高调） 刚来我们班的时候挺平静的 有人说她在以前学校的事后好像就不一样了 男生热暴力女生冷暴力</span><br>
</p><p><b>清野菜名可爱: </b><br>
<span>莓香茶 发表于 2019-5-14 21:31</span><br>
<span>我为什么要和傻逼巨魔较真呢，编辑掉，你曾经的小畜生现在的大畜生，管好自己吧，坏事做尽别明天就遇到个 ...</span><br>
<span>看了下你的发帖记录发现你十个回帖九个都是在怼人，不知道你生活中是不是也像在网上一样戾气这么重。如果你一直从小就是这个性格的话，那确实是最招人讨厌的那一类人，别人都欺负你从某方面也有你自己的原因。但如果你被欺负了不向前看而是任由自己的性格偏执扭曲下去的话，恐怕以后你只会过得更加难过，好自为之。</span><br>
</p><p><b>stardestroyer: </b><br>
<span>和（众评）班上最漂亮的女生互相开玩笑，说她是太平公主，都没想到她竟然真的哭了，哭的很伤心</span><br>
<span>班主任显然一眼看出来是我惹哭的，就由着我劝了一节课</span><br>
<span>青春一去不复返呐</span><br>
</p><p><b>莓香茶: </b><br>
<span>清野菜名可爱 发表于 2019-5-15 00:20</span><br>
<span>看了下你的发帖记录发现你十个回帖九个都是在怼人，不知道你生活中是不是也像在网上一样戾气这么重。如果 ...</span><br>
<span>不好意思我这辈子就遇到过两个小畜生还是十岁以前，你得多蠢才能脑补出“都欺负”这种桥段？能被你这种巨魔畜生讨厌太好了，造谣抹黑的下作也手段很娴熟嘛，别装了，装得再温和也掩饰不了你是个手段下作，缺德事做尽的畜生的事实。怼你？不好意思你甚至不配被怼。缺德事做多了一定没什么好下场，你只配上社会新闻。</span><br>
</p><p><b>pltao: </b><br>
<span>初中的时候全班男生一起语言霸凌3个女生3年现在想想那时候真是该打</span><br>
</p><p><b>凡人一名: </b><br>
<span>以色列国防军 发表于 2019-5-13 15:19</span><br>
<span>我总是被一帮女同学围着让我给她们买吃的削铅笔。 放学了还围着我转让我讲故事。   太累了。 ...</span><br>
<span>被妹子团团包围，羡慕啊</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>印象里初中有个女生因为脸型不是很好看，被大家起名叫鹦鹉……（嘴比较外凸）</span><br>
<span>然后有些人会偷偷在她的铅笔盒里放知了壳……或者在她桌子上放吃过的口香糖……</span><br>
<span>更严重的没有……现在想想……口香糖啥的这种也很恶劣了……不过现在的欺凌更加恶劣，大多都是人身伤害了……</span><br>
</p><p><b>燕子希姆: </b><br>
<span>-有女生因为变声期声音不好听被人叫X瘟鸡，跟她一起玩的人也会被孤立</span><br>
<span>-有发育比较好的女生被孤立，被偷看第二性征被指指点点</span><br>
</p><p><b>阿毛AT: </b><br>
<span>我们小学都是女生追着男生打啊？</span><br>
</p><p><b>苓宁: </b><br>
<span>坐标东北，印象里学生阶段班里女生几乎没有被集体欺负的，顶多是一两个人之间的个人恩怨，男生倒是有……一般是因为智力确实有点问题但又不是彻底的怂最后引起口角或者打斗，以及嘴欠自己惹来的矛盾……</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI FRD-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>邪恶山羊: </b><br>
<span>初中的时候班里有个不太好看的女生，班里男生女生都是背地里当面都嘲笑她，也不是直接欺负，而是大家平时如果嘲笑谁，就会说你和她是一对。如果哪个男生和她说了话，就会被其他同学嘲笑你是不是喜欢她呀。小孩子真的恶意蛮大的，那时候我的心理就是害怕大家把我和她划成同一拨一起欺负，有种一定要和她撇开关系的感觉。所以大家在嘲笑的时候就会跟着一起嘲笑她。现在想来真的是非常非常难过，自己以前怎么会是那么糟糕的人</span><br>
</p><p><b>isaih: </b><br>
<span>清野菜名可爱 发表于 2019-5-14 17:30</span><br>
<span>看来你确实被伤害得很深，都有点创伤应激了。不知你现在多大了，但希望你能早点走出过去，拥抱新的生活， ...</span><br>
<span>祝你早日走出令堂被狗日后生出你的阴霾，拥抱新生活</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ALP-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>清野菜名可爱: </b><br>
<span>isaih 发表于 2019-5-16 12:57</span><br>
<span>祝你早日走出令堂被狗日后生出你的阴霾，拥抱新生活</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ALP-AL00, Android 9上的 S1Next- ...</span><br>
<span>看来你一定是从这样的阴霾中走了出来并且鼓励陌生人吧。谢谢，但我没有这样的经历，也希望你母亲以后别再被狗日了。</span><br>
</p><p><b>Quliacia: </b><br>
<span>初一的时候班里个子最高的一个漂亮女生，她的自行车后挡泥板一踹就歪，再掰一下就复位</span><br>
<span>每次她来停车的时候负责停车场值日的一个男生都喜欢踹她的自行车逗她，说起来也算是一种轻度的欺负了吧</span><br>
<span>我也跟着戏弄过她几次</span><br>
<span>学期末我出国留学，那个女生居然来跟我告白说喜欢我好久</span><br>
<span>诶吗，人生高光时刻啊</span><br>
</p><p><b>CloneCommando: </b><br>
<span>那我小学真不错，算的上的还是我给女生起外号叫柴火妞气哭了，然后我就被收拾了</span><br>
</p><p><b>qderaaa: </b><br>
<span>Tsaiks 发表于 2019-05-13 15:14:11</span><br>
<span>小时候男孩子欺负女孩子的标准很简单：胖，读书不好</span><br>
<span>被欺负的男孩子也有标准：读书不好，矮，搓</span><br>
<span> ...我中等身高，胖，小学从来都考第一名，也被欺负，甚至还被比我高一头的女的欺负，怎么算</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>♂藤冈豆腐店♂: </b><br>
<span>小学班里有个天然呆的，学习成绩也不好。经常被班里男生欺负。。</span><br>
<span>不过这妹子人还挺好的，不知道现在怎么样了</span><br>
</p><p><b>phoenixxj: </b><br>
<span>那我们小学还是很正能量的</span><br>
<span>有个女孩</span><br>
<span>1、狐臭</span><br>
<span>2、短发</span><br>
<span>3、外地</span><br>
<span>4、普通话不标准，穿的很土</span><br>
<span>可以说集齐了不少被欺负的“黑点”。</span><br>
<span>但是</span><br>
<span>1、学习认真。（但是真的不算好233 ）</span><br>
<span>2、并不是闷声那种</span><br>
<span>3、只有男的欺负她。</span><br>
<span>4、她有个好老师。</span><br>
<span>从小学3年级-6年级。虽然欺负不断，但是老师和女生那边都给了她很大的帮助。</span><br>
<span>曾经老师还开了个男同学批斗大会（颇有文x遗风那种味道）</span><br>
<span>但即使如此，她的小学生涯大概也并不好受。男生的欺负只是变得不那么夸张，并不是停止了。</span><br>
<span>然后有次在初中看到他</span><br>
<span>新的环境、自信同时学习不错（毕竟小学初中你认真学就不可能差，除非是真的笨。）</span><br>
<span>当时就感觉其实生活并没有那么糟吗（毕竟中二！）</span><br>
</p><p><b>夜行疯狗: </b><br>
<span>dfas0077 发表于 2019-5-13 15:59</span><br>
<span>回想起来小学时候可能有一个，不好看，成绩很差，性格也不好的那种，有没有实质的欺负不太了解，男生普遍就 ...</span><br>
<span>变身</span><br>
</p><p><b>Guillotine: </b><br>
<span>小学时候老师会当着全班的面打一个家里很穷的很瘦小的小姑娘。</span><br>
<span>小姑娘就是家里真的很穷，会拖欠学杂费，经常不换衣服。</span><br>
<span>大家也欺负她，孤立她。</span><br>
<span>我那时候还邀请她来我家里玩，给她买吃的。</span><br>
<span>现在想想那个时候的老师，素质也太差了吧。</span><br>
</p><p><b>szl: </b><br>
<span>楼里这位巨魔先生真挚的希望他不得好死。</span><br>
</p><p><b>草菇L: </b><br>
<span>被女生欺负 </span><br>
<span>女孩子很可怕的 会咬人！</span><br>
</p><p><b>小木冬司: </b><br>
<span>小时候都是我欺负别人 女生不欺负，男生倒是会欺负一下。后来喜欢上了欺负的男生</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>lokok: </b><br>
<span>小学的时候有一个同桌，用书打过她的鼻子流血了，当时想道歉没道歉，几年过后听说堂姐和她一个学校还认识她，让堂姐帮忙带话道歉了，现在应该结婚生孩子了吧怕是都二胎了。我还是处男。</span><br>
</p><p><b>明年秋天: </b><br>
<span>Tsaiks 发表于 2019-5-13 15:14</span><br>
<span>小时候男孩子欺负女孩子的标准很简单：胖，读书不好</span><br>
<span>被欺负的男孩子也有标准：读书不好，矮，搓</span><br>
<span>学习好是真的有必要。</span><br>
<span>想想看我小时候（小学）</span><br>
<span>班主任在晨会就讲我是个毒蛇，老鼠屎，叫大家不要跟我玩。</span><br>
<span>我那时候倒是无所谓，矮，搓，还脏，会在地上打滚的那种。</span><br>
<span>然而周围的同学除了个别几个都没有疏远我，班长跟我玩得还挺好？</span><br>
<span>现在想想她是不是很气啊？</span><br>
<span>我归功于以下几点:</span><br>
<span>学习好</span><br>
<span>那时候的孩子们心中的正义</span><br>
<span>当事班主任的邪恶</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EML-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>鬼灯春: </b><br>
<span>小学被全班男女欺负，之后有一次我把在与其他女生一起嘲笑我的女生头子揪出来，直接在全班面前骑着她揍，那以后女生们都不敢嘴碎我</span><br>
<span>男生就比较麻烦，那段时间天天打架，全身都是伤，不过男生也好不去哪，我妈每周都会被老师叫去谈话，后来都没再和我正面冲突了，只是冷暴力</span><br>
<span>比较留下阴影的，反而是小学六年，没有人肯跟我做同桌，老师也很讨厌我，觉得我整天惹事，长期是一个人坐最后一排，春游秋游也是一个人</span><br>
<span>难得一个做同桌比较久的是一个男生，一直都好好的，有一天去做早操，下楼的时候，他突然牵我的手，我那时候很小，以为是什么新型欺负，直接甩开他，之后他也和其他人一样向老师申请换座位，加入了欺负我的行列</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1831161[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>说说小学时候同班里被欺负的女同学吧[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1831161-1-1.html</link>
      <description>说说小学时候同班里被欺负的女同学吧&#13;
女同学长的有点胖，然后可能是不太聪明，所以班里的人都喜欢欺负她。女同学的同桌是个男同学，班长。具体情况不情况，单估计平时也蛮喜欢欺负这位女同学，最后应该是女同学受不了了，叫了自己的爸爸来学校跟班长谈（没有找班长的父母……），结果不知道谈了什么两个人打了起来，然后就没有然后了，大家小学毕业就散了。
&#13;
现在江西上饶出了这么个事回想一下当时那位女同学的父亲还是比较理智的，至少上门约谈不会带个刀什么的
&#13;
另外现在想一想，那时候这位女同学应该是当时班里最漂亮的一个……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>JackTitor: </b><br>
<span>说起欺负，我和我初中同桌（男）是互相欺负的</span><br>
<span>想起来那时候有悲有喜的，现在。。。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi 4A, Android 6.0.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>上将郝萌: </b><br>
<span>初中集体欺负一个农村家庭鞋拔子脸的女生，黑点就是穷和丑，主要是丑，一说丑女默认是她，女生不和她玩，嫌弃她的衣服和书包都脏，男生中间互相嘲笑都是“我看你和xxx是一对”这种。她也没说过什么。</span><br>
<span>高潮来了，有一年开班会，班干部们（就是学习好又漂亮的女现充们）毫无预兆地站起来说要给她庆祝生日，朗读了一篇不知谁写的又臭又长声情并茂的生日散文，“不要以为你是孤独的天使”什么的，然后把她拉到讲台上来谈感想。她一上来就哭了，结结巴巴说了一些感谢的话。但我觉得应该不是感动哭的。果然到了第二天，孤立依旧，嘲笑依旧。这是我经历过的最充满恶意的霸凌场面。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0</span><br>
</p><p><b>longico: </b><br>
<span> 本帖最后由 longico 于 2019-5-13 18:25 编辑 </span><br>
<span>阿萨托斯 发表于 2019-5-13 16:48</span><br>
<span>骂算是，但避开不算。</span><br>
<span>其他孩子也有选择自己社交圈子的权利，难道强迫孩子和自己讨厌的人交流就不是种伤 ...</span><br>
<span>所以全班孩子因为某种原因或者班上某些人带头集体无视漠视一个人在你看来是正确且不需成年人干涉的合理行为？你看看楼上说的那些就知道一个班上永远只有那么1、2个人被人避开，跟他们玩的小孩会被连带欺负，你觉得这个算是选择自己的社交圈子？我觉得只是群体的恶意。就算那些受欺负的孩子是因为穷、丑、智力有问题被无视，学校和家长也有义务教导孩子善待他人吧。</span><br>
</p><p><b>silentprayer: </b><br>
<span> 本帖最后由 silentprayer 于 2019-5-13 18:48 编辑 </span><br>
<span>六年级转学的班里有一个，学习不好，身材不错，大屁股大柰，全班发育最好的。没见和人聊天过感觉没什么朋友，不过我也是插班的不了解具体情况，就是被几个差生起外号什么的口头欺负，差不多算是荡妇羞辱吧</span><br>
<span>感觉哪个班的差生素质真是吊差，可能是因为子弟学校的关系吧，好生差生都混一起了，班里颜值最高的4个女生也被他们起了外号，不过人家朋友多不刁这些差生</span><br>
</p><p><b>cortexiv: </b><br>
<span>初中有个偏胖加皮肤问题的，总是被班上男生开玩笑的时候很侮辱性的用做例子或者直接当人面说侮辱的话</span><br>
<span>不过当时因为从小被各路老师护着加上长期班委风纪方面“责任感”特强（嗯特地跑去打有人作弊的小报告这种），看见这种情况就会义正词严的斥责说这样不合适，有人借机开我玩笑也不多说啥</span><br>
<span>包括后来班里有个有些迟钝被欺负然后家长对老师出言不逊结果被欺负更惨的，有时候自习课这人回来就有人自以为正当带头喊你妈炸了之类的，我都是直接喝止，后来转走之前班主任还跟我讲对方快走之前有次在哭我给递纸巾一直都记着挺感激的</span><br>
<span>也因为当时几乎全时间学习，所以搞这些的小团体的反应也影响不到我，因为老师护着的原因没人敢报复啥的</span><br>
<span>所以除了高中结束前都没跟班上朋友出门玩过扭曲自闭之外算是没啥后果吧</span><br>
<span>现在想想无论动机正确的时间做了能做的事还是挺高兴的，希望他们后来还好吧，哎 </span><br>
</p><p><b>大虾圆: </b><br>
<span>很胖，成绩很差还很黑的一个初中同学，被起外号叫尼亚吉拉（怪猫麦克的肥猫），但是性格挺好也不生气，也没怎么太被欺负</span><br>
</p><p><b>剑士: </b><br>
<span>初中倒是有一个</span><br>
<span>但本身就不是个善茬</span><br>
</p><p><b>马猴肥宅√: </b><br>
<span>小学是受害者，初中是加害者，我真的太坏了</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PBEM00, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>苏利羊驼: </b><br>
<span>小学既是受害者也是加害者。</span><br>
<span>受害主要是一年级的时候，两次上厕所被高年级学生推进小便池里。当时学校里只有一个大厕所，小便池是那种一长条的。结果我被搞出小便池ptsd了，直到小学毕业前也没敢在课间上厕所，要么憋着中午或者晚上回家解决，实在憋不住就上课举手报告去厕所。</span><br>
<span>加害印象比较深的是有一次跟一群人一起狂踩一个女同学的书包。</span><br>
</p><p><b>闷声色狼: </b><br>
<span>只记得小学的时候整个班级男生被拉着一起去欺负其他班级去了，看着像混混的人从来没欺负过自己班的人。</span><br>
</p><p><b>明月闲窗: </b><br>
<span>kuroro 发表于 2019-5-13 16:03</span><br>
<span>有，初二转班，被人霸凌划画我课本，在椅子上放胶水，班主任只会和稀泥。忍无可忍把带头的那个往死里打了一 ...</span><br>
<span>有这样的爹妈真好</span><br>
</p><p><b>Dmitryeav: </b><br>
<span>看你们说的欺负还以为是损友那种……</span><br>
<span>真正的欺凌只有小学的几个，而且全是男生，后来还好成绩好去了校风学风比较好的班级/学校，没碰到这类事了</span><br>
<span>----发送自 OPPO OPPO A33,Android 5.1.1</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>longico 发表于 2019-5-13 18:22</span><br>
<span>所以全班孩子因为某种原因或者班上某些人带头集体无视漠视一个人在你看来是正确且不需成年人干涉的合理行 ...</span><br>
<span>你说的这种只在日本动画里见过，我现实经历过的，尤其是小学初中基本是自发的。</span><br>
<span>原因很简单，班上不存在带头人，好几个群体，谁都不服谁，因为地段的关系，也没谁家特别有钱，根本没可能团结起来欺负同一个人。女生那边不清楚，反正男性基本只喜欢逗长得好看的女生，要不就是男生间自己玩，除非同桌，谁也没兴趣和这么个女生说话。</span><br>
</p><p><b>雨天游戏: </b><br>
<span>多多少少都有吧，不过当时也知道那是不对的就没参与霸凌。我成为了一个旁观者</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>古明地雷: </b><br>
<span>初中有一个，大部分人都无视她那种，其实长得还好，就是成绩不太好，大家都说她打小报告，反正没什么人理她……我也不知道为什么</span><br>
</p><p><b>Miyalla: </b><br>
<span>我家人一直十分诧异为什么我的性格越来越孤僻了。</span><br>
<span>他们不知道因为越长越丑，我身边无来由的恶意有多多，也不知道他们口中开朗的孩子欺负过我多少遍。还和我说他们性格好，要学习，不然将来无法在社会上立足，导致我一度怀疑如果是这样，这个社会值得我适应吗。</span><br>
<span>对比就是这么明显，我小时候有一位玩的还不错的同学，长得很漂亮，和我说过不知道为什么总有那么多人想和她交朋友，虽然她心底里觉得自己真正的朋友没几个，我也很喜欢她，虽然我明确的知道她所感受到的善意是我不曾体会的。</span><br>
<span>这就是这个世界，那些欺凌人的人往往很容易放下这段过去，在这些记忆很可能永远留在被害人脑海中的情况下。“你受影响是因为你心理脆弱，为什么人家受得了你不行。”</span><br>
</p><p><b>OZV522: </b><br>
<span>小学喜欢一个姑娘，把我虐得不要不要的</span><br>
</p><p><b>colohot: </b><br>
<span> 本帖最后由 colohot 于 2019-5-13 20:54 编辑 </span><br>
<span>小时候有个女生几乎被全班排挤，就是成绩不好，长得也不好看，其实性格没有多奇怪。当时班里有传言说她偷东西，但直到毕业也没有丢过钱。</span><br>
<span>因为换座位的关系我和她坐过前后桌，有时候说说话，教她一点题目。后来被老师约谈，说什么“她教不会的，不要和她混一起”，从此对“师德”这个词再无半分尊敬</span><br>
</p><p><b>北落紫娘: </b><br>
<span>小学的时候有一个女同学，因为比较黑（其实很黑），又比较不爱说话，没自信，男同学比较喜欢欺负她，不过主要集中在语言霸凌，毁坏个人用品啥的倒是没有，言语内容比较过分，什么身上有病，艾滋病老鼠瘟啥的，最开始没想那么多也跟着他们一起说，只是有一天突然觉悟到这是不对的，不过也没办法阻止他们说，只能在这些话题上保持沉默当做没听见。</span><br>
<span>这种情况一直持续到某一次出游，一个关系还不错的男同学应该是察觉我不喜欢参与这种玩笑，在车上把我的腿撩到那女同学的裙子底下，一脸贱笑的看着我，“要被传染了哦~~”</span><br>
<span>我一开始静静的看着他，然后面无表情的说“有意思吗？”</span><br>
<span>周围突然安静下来，我和那男生就静静的对视，腿也不用力，就那么搭着，直到对方讪讪的把腿放下，然后装作没事的样子聊起其他的话题。</span><br>
<span>此后对那女生的言语暴力好像就渐渐少了。</span><br>
<span>现在想来那时候参与言语霸凌的我真是糟糕到无可救药，最可怕的是曾经有一段时间我是真的相信那女生身上是有传染病的</span><br>
</p><p><b>打怪兽: </b><br>
<span>这么说起来我小学历代班长人品都挺好的，学习委员都是事b</span><br>
</p><p><b>北落紫娘: </b><br>
<span>zxs123678 发表于 2019-5-13 16:15</span><br>
<span>小学时班上有个女生听说出生时被羊水呛了还是怎么的，反正口吃、黑、胖、脑子不灵光。班上的男生喜欢欺负她 ...</span><br>
<span>礼节性求交往，妹子你应该长得蛮好看的。</span><br>
</p><p><b>Litccc: </b><br>
<span>没有欺负过吧，倒是高中有个胖子（男）上课经常打呼噜被我们班看不起</span><br>
</p><p><b>kuroro: </b><br>
<span>打怪兽 发表于 2019-05-13 20:49:10</span><br>
<span>这么说起来我小学历代班长人品都挺好的，学习委员都是事b我跟你刚好相反，历代的学习委员都是脾气好的学霸不怎么参与这种事，反而班长事逼多</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>落阳: </b><br>
<span>longico 发表于 2019-5-13 18:22</span><br>
<span>所以全班孩子因为某种原因或者班上某些人带头集体无视漠视一个人在你看来是正确且不需成年人干涉的合理行 ...</span><br>
<span>这种情况只能说是不理想，对被孤立的孩子不好，应该由老师出面多关照。但责备其他孩子是没有意义也不正义的。不可能强制或引导其他孩子去和这个被孤立者交好啊，否则不就和“不给穷丑矮的废柴艹就是歧视穷人/矮子/丑男”一样了吗。在不进行迫害和恶意孤立（回避必要的日常交流）的前提下，一个班的孩子应该有权选择不和某个人往来成为朋友。</span><br>
</p><p><b>petrouchka: </b><br>
<span>有小儿麻痹症走路一瘸一拐的被欺负的，有长得不好看被欺负的，家里穷成绩差胖丑脏的普通班插班近优秀班成绩跟不上的。</span><br>
<span>仔细想想好多啊。</span><br>
<span>而且我自己好像一直以来也受欺负，可能因为在班里年纪最小外加老是转学，情商不高不会混女生圈子，到了陌生环境心态不好成绩一般，然后整个小学和初中就被人一直欺负过去了，考上重点高中才摆脱这一大堆。</span><br>
<span>得出的结论是，没有父母看着学习和关心在学校生存状况的孩子是真的惨。</span><br>
</p><p><b>朔方原的星: </b><br>
<span>可能是因为上学太早，从小到大在班里都没有任何存在感，班里的任何事都不包括我......</span><br>
<span>印象最深的就是高中毕业后突然知道班里大多数人都在谈着恋爱，只有极少数单身狗......我一点都不知道，受到了强烈震撼</span><br>
</p><p><b>清野菜名可爱: </b><br>
<span>以前初二有个女同桌，长得还挺可爱的，但是不知道父母怎么想的，经常不穿吊带，可能是觉得胸部没发育？但我有时能清楚看到两个小凸起。我跟她关系挺好，经常给她讲我在happysky上看到的文，也给她借过**之类的漫画，她会笑着说我好色，但我有一次做的真的有点过头，就是不知道怎么想的，就趁她不注意，轻轻的捏了她的凸起。。。然后她脸一下就红了，没说话，只是打掉了我的手，我也懵了，想说什么但最后也什么也没说，后来我就开始欺负她，叫她外号，她也不反抗，反而助长了我的欺负心理，后来就开始藏她的作业，还有文具，拿圆龟头扎她，直到后来班主任调座位，我终于和她分开了，我也没有再去刻意找她，仿佛什么都没发生过</span><br>
</p><p><b>xiangcaihtr: </b><br>
<span> 本帖最后由 xiangcaihtr 于 2019-5-13 21:47 编辑 </span><br>
<span>初中被欺负过。</span><br>
<span>至今打心底恐男。</span><br>
<span>除了无条件对我好和对我掏心掏肺的以外都恐。</span><br>
</p><p><b>sakura79: </b><br>
<span>清野菜名可爱 发表于 2019-5-13 21:35</span><br>
<span>以前初二有个女同桌，长得还挺可爱的，但是不知道父母怎么想的，经常不穿吊带，可能是觉得胸部没发育？但我 ...</span><br>
<span>"拿圆龟头扎她"</span><br>
<span>这错别字……</span><br>
</p><p><b>smdzh2: </b><br>
<span>女同桌因为名字的缘故老是被男生叫做马铃薯</span><br>
<span>有一天班级集体去食堂厨房参观时，一个男生多嘴对着盆里的土豆叫外号，然后同桌就稀里哗啦地哭成泪人，老师、食堂阿姨、主任各种劝都没用</span><br>
<span>我寻思自己被家里近邻叫猪头那么多年不也好好的</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>寺川愛美: </b><br>
<span>smdzh2 发表于 2019-5-13 21:54</span><br>
<span>女同桌因为名字的缘故老是被男生叫做马铃薯</span><br>
<span>有一天班级集体去食堂厨房参观时，一个男生多嘴对着盆里 ...</span><br>
<span>她覺得難過就可以了，不用深究</span><br>
</p><p><b>tabris_l: </b><br>
<span>不是 长的好看还会有人欺负吗</span><br>
</p><p><b>tokimon: </b><br>
<span>清野菜名可爱 发表于 2019-5-13 21:35</span><br>
<span> 以前初二有个女同桌，长得还挺可爱的，但是不知道父母怎么想的，经常不穿吊带，可能是觉得胸部没发育？但我 ...</span><br>
<span>圆龟头扎她还行</span><br>
<span>去探寻长风难度的秘宝吧</span><br>
</p><p><b>莓香茶: </b><br>
<span> 本帖最后由 莓香茶 于 2019-5-14 02:29 编辑 </span><br>
<span>没有被集体欺负过，但是遇到过被欺负的两件件事</span><br>
<span>第一次被欺负是在幼儿园，4岁左右爸妈工作原因两地分居，我被放在外婆家读幼儿园，小时候爱哭不讨人喜欢父母不在身边也比较孤僻，当时外公家所在的老街是正中心，开了个小杂货店也卖零食，幼儿园在街的最东头，于是有个长得还比较好看的小姑娘天天来外公家找我一起上学，因为我不爱去幼儿园，外公外婆觉得她很乖很好每次都会给她一些小零食…然而我们某次春游去公园，她故意伸腿把我绊倒，然后我趴在地上哭的时候和其它同学一起嘲笑我。其实当时只有四五岁但是这件事情记忆深刻，因为这件事情我对小孩子始终喜欢不起来，对“还只是个孩子、哪有那么多心思、就只是好动调皮而已”这类论调都是呵呵厚的态度，人性本恶，小孩子都是恶魔，教育的好才能分辨是非做个人，否则就是畜生。</span><br>
<span>第二件事是小学三年级，来了个借读的转校生当同桌，虽然这傻逼多动症我挺烦他的，但一段时间也算相安无事，有天他突然摸我脸亲我脸，就是那时候电视上那种纨绔子弟耍流氓式的，当时就觉得受到了极大的侮辱直接上脚连续不间断的把他踹哭了，然后老师问我为什么要打他，我咬着牙含着泪就是不说，因为我平时也算安静成绩也算好，之前从来都没有动手打过人，再加上被打那傻逼自己估计也心虚，老师就没再追究，只是给我换了个妹子同桌，没多久那傻逼又转走了，到现在那傻逼叫什么长啥样我完全都想不起来了，但是那时的屈辱感还能感受到。结合上饶那件事有报道称被捅男孩搂过亲过凶手女儿，我就主观默认是小畜生了（如果报道失实给我造成这种印象那也是傻逼记者的问题），那么大的孩子不一定有性欲，所以应该算不上性骚扰，但是欺负没跑了，不知道和从哪学来得自以为小霸王实际是小畜生行径。</span><br>
</p><p><b>清野菜名可爱: </b><br>
<span>莓香茶 发表于 2019-5-14 02:26</span><br>
<span>没有被集体欺负过，但是遇到过被欺负的两件件事</span><br>
<span>第一次被欺负是在幼儿园，4岁左右爸妈工作原因两地分居， ...</span><br>
<span>小学三年级的孩子能懂啥呀。。你也是太过激了</span><br>
<span>我小学也是三年级，或者二年级我也不记得了，同桌的女孩有一次在我听课的时候偷偷的亲了我一下，我也只是觉得特别不好意思，也不会像你那样奇耻大辱一般踢别人啊。。。他到底是有多丑</span><br>
</p><p><b>莓香茶: </b><br>
<span>清野菜名可爱 发表于 2019-5-13 21:35</span><br>
<span>以前初二有个女同桌，长得还挺可爱的，但是不知道父母怎么想的，经常不穿吊带，可能是觉得胸部没发育？但我 ...</span><br>
<span>我估摸着初二也十三四岁再蠢再大脑发育不全也特么开智了啊，就算蠢得没边初二都没开智如今你特么也成年也该明是非了啊，但你表达这又恶劣又傻逼的行为居然没有丝毫愧疚感还自以为幽默是怎么回事？</span><br>
<span>泥潭巨魔真的太恶心了</span><br>
</p><p><b>电波波波: </b><br>
<span>高中时候有一天同桌突然跟我表白，我拒绝以后他走到男生围成一圈的地方，大家发出哄笑，我就觉得很怪。没过一会一个男生走过来和我说，他们在玩一个游戏，谁输了谁就要来跟我表白，所以是我同桌输了，还嘲笑我是不是当真了，不会有人喜欢我的哈哈哈。我感到被羞辱了就把这件事告诉班主任了，结果班主任竟然给出了和男生相似的反应。真是令人作呕</span><br>
</p><p><b>莓香茶: </b><br>
<span>清野菜名可爱 发表于 2019-5-14 02:29</span><br>
<span>小学三年级的孩子能懂啥呀。。你也是太过激了</span><br>
<span>我小学也是三年级，或者二年级我也不记得了，同桌的女孩有 ...</span><br>
<span>不好意思我小学三年级能懂啥呢，不爽就踹了呗，这个解释你满不满意？</span><br>
<span>看你上面的巨魔发言，你这一把年纪也不见得懂啥，自然是要帮着还没你恶劣的小畜生洗地的</span><br>
</p><p><b>莓香茶: </b><br>
<span>cortexiv 发表于 2019-5-13 19:19</span><br>
<span>初中有个偏胖加皮肤问题的，总是被班上男生开玩笑的时候很侮辱性的用做例子或者直接当人面说侮辱的话</span><br>
<span>不过 ...</span><br>
<span>我中二期也正义感爆棚，我中二期沉迷动漫游戏看同龄人都是愚蠢的人类，由于成绩好虽然没有关系特别好的朋友但也没有和谁交恶，当时班上有个女生皮脂分泌旺盛的缘故头发爱出油脸容易长痘，有男生语言攻击她，我听到就会制止，还带她去我家看动画打游戏…制止了几次也没人攻击她了，慢慢等她长大了一些油脂分泌也正常了，人也开朗自信了，后来人在同学录上写其实对动画游戏没什么兴趣，但是感谢当初我的路见不平。</span><br>
<span>后来想想我可能还真的避免了一次集体霸凌事件</span><br>
</p><p><b>王怡人: </b><br>
<span>幼儿园被欺负过，但是我没印象，是我妈说的，我只有一个印象是幼儿园时期突然有半年时间没上学整天和我奶奶待在一起，但是我奶奶又一直在干活，于是大部分时间我都是独自一人坐在小板凳上抬头望天，那种孤独感现在都记忆犹新。我妈说是因为早一年进幼儿园太小了，被村霸的儿子欺负，但是我又不懂得说，还是幼儿园同学看不下去了跟我妈说了，于是就回家待了半年错开村霸儿子。</span><br>
</p><p><b>王怡人: </b><br>
<span>小学时候班里有个智力障碍的女生，有几个男生很想欺负她，但是女生抱团得很厉害，几个最漂亮的女生保护得她很好，那男生们肯定不想得罪漂亮女生，就没人欺负她了。</span><br>
<span>初中时有个外省农民工的女儿，应该是四川的，长得比较丑，学习成绩又极差，看起来不是智障，但是比班里的那个真智障女生成绩还差，又因为是外地半路转学来，女生也不保护她，被男生嫌弃，算是冷暴力，并没有像那个智障女生一样主动欺负，就是不接触。后来突然就转走了，可能跟着父母回老家了。</span><br>
</p><p><b>silverashashash: </b><br>
<span>初中的时候学校同学虽然年龄小，但大部分都还算乖孩子。隔壁班有个有个成绩不好，长得一般但是发育较早的女生，喜欢跟男生打打闹闹。这点被他们班那个更年期肥胖英语女老师看在眼里，在课堂上经常公开羞辱那个女同学，说她成绩烂还喜欢跟男生玩，长大了只能去坐X。小孩子不懂事，看到老师这么带节奏也跟着起哄，最后那个女生越来越自闭，成绩常年倒数，初中毕业就跟大家没任何联系了。</span><br>
<span>所以我一直觉得发生在义务教育阶段的霸凌班主任至少要负一部分责任。老师不作为甚至煽风点火会助长这种行为。</span><br>
</p><p><b>8822: </b><br>
<span>初中被霸凌，高中霸凌别人</span><br>
</p><p><b>戈饭: </b><br>
<span>小学时候班里的调皮男生欺负一个智商好像有问题脾气又不好的女孩，后来闹大事了，那个女孩生气了，用卫生棉签戳那个欺负她最厉害的男生的眼睛。</span><br>
<span>老师赶紧把男生送去医院，结果还好没出什么大事，只是一点小伤。</span><br>
<span>那个男生成了贴着纱布的独眼龙，持续了一个多月。</span><br>
<span>以后大家再也不敢瞎欺负人了。</span><br>
<span>—— 来自 Meizu M6 Note, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>wsklmm: </b><br>
<span>daguoye 发表于 2019-05-13 15:18:41</span><br>
<span>不是吧,漂亮点也容易被男孩子恶作剧吧.尤其小学初中时代,喜欢女孩子不好意思说,于是欺负她博取关注.虽然 ...博取关注的欺负和真欺负还是有很大区别的</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>daguoye: </b><br>
<span>wsklmm 发表于 2019-5-14 09:04</span><br>
<span>博取关注的欺负和真欺负还是有很大区别的</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>那也确实,博取关注顶多算恶作剧,另一种欺负是霸凌了.</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>想了很久没想到班上有这样的女同学，男同学被欺负倒是有…………………等等，被欺负的女同学好像是我。（</span><br>
</p><p><b>Cthululives: </b><br>
<span>以前班里有个女生，比较娇，一直喜欢穿小皮鞋，走路扭扭的那种</span><br>
<span>是全班女生背后说坏话的对象，把人背后说的跟什么似的，没其他原因，就人家娇气了点，至今不理解女生群体这思路，人家也没干嘛，甚至长得不怎么好看也没男生喜欢她，不懂哪里拉仇恨了</span><br>
</p><p><b>tk553521: </b><br>
<span>小学的时候抢过一个智力似乎略有障碍的女同学的一块钱，不是想要钱什么的，只是想抢她的东西而已</span><br>
<span>这位女同学不好看，也不够聪明成绩差，别人说什么也不敢反驳，家庭条件似乎也很差</span><br>
<span>夺走这一块钱到初中我就感觉后悔了，现在十几年一直觉得当时的自己真的太坏了</span><br>
</p><p><b>晩韶华: </b><br>
<span>对不起</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1831161[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>说说小学时候同班里被欺负的女同学吧[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1831161-1-1.html</link>
      <description>说说小学时候同班里被欺负的女同学吧&#13;
女同学长的有点胖，然后可能是不太聪明，所以班里的人都喜欢欺负她。女同学的同桌是个男同学，班长。具体情况不情况，单估计平时也蛮喜欢欺负这位女同学，最后应该是女同学受不了了，叫了自己的爸爸来学校跟班长谈（没有找班长的父母……），结果不知道谈了什么两个人打了起来，然后就没有然后了，大家小学毕业就散了。
&#13;
现在江西上饶出了这么个事回想一下当时那位女同学的父亲还是比较理智的，至少上门约谈不会带个刀什么的
&#13;
另外现在想一想，那时候这位女同学应该是当时班里最漂亮的一个……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>葛雷新: </b><br>
<span>说说小学时候同班里被欺负的女同学吧</span><br>
<span>女同学长的有点胖，然后可能是不太聪明，所以班里的人都喜欢欺负她。女同学的同桌是个男同学，班长。具体情况不情况，单估计平时也蛮喜欢欺负这位女同学，最后应该是女同学受不了了，叫了自己的爸爸来学校跟班长谈（没有找班长的父母……），结果不知道谈了什么两个人打了起来，然后就没有然后了，大家小学毕业就散了。</span><br>
<span>现在江西上饶出了这么个事回想一下当时那位女同学的父亲还是比较理智的，至少上门约谈不会带个刀什么的</span><br>
<span>另外现在想一想，那时候这位女同学应该是当时班里最漂亮的一个……</span><br>
</p><p><b>darkkabuto: </b><br>
<span>我当时班里有几个女同学比较欺负人</span><br>
</p><p><b>Tsaiks: </b><br>
<span>小时候男孩子欺负女孩子的标准很简单：胖，读书不好</span><br>
<span>被欺负的男孩子也有标准：读书不好，矮，搓</span><br>
</p><p><b>莓胸莓屁股: </b><br>
<span>darkkabuto 发表于 2019-5-13 15:07</span><br>
<span>我当时班里有几个女同学比较欺负人</span><br>
<span>小学没印象了。初中班上倒是有个女孩老被大家欺负，有时相当过分的，记得有次被后排男生悄咪咪把背带给解了</span><br>
<span>她被欺负的起因只因为她成绩差（学霸的想法真的不懂。。）空有机灵古怪的性格，也不讨老师喜欢。。。其实长得蛮好看的，但是班上还有几个好看还聪明的，所以她就很受鄙视的。坚持了一年她就转班，后来听室友讲是好多人的*幻想对象呢，真的蛮可爱的当时我伸出援手的话，可能就不会到现在还单身了</span><br>
</p><p><b>钢琴男: </b><br>
<span> 小学班里有个环卫工人妈妈的女儿，被大家歧视…… 感觉很内疚</span><br>
<span>现在微信里看她好像还过的不错，应该是积极向上那种人</span><br>
</p><p><b>daguoye: </b><br>
<span>被欺负的我不记得了,不过记得一个常欺负人的女生.</span><br>
<span>初中班上有个女混混,整天欺负这个欺负那个,仗着自己在外面混社会认识几个成年社会人,在年级简直为所欲为.</span><br>
<span>后来初三上学期听说是得罪了哪个社会大哥,被打了一顿.打的很厉害.</span><br>
<span>当时我因为拖欠作业被罚站办公室的时候,听到班主任跟别的班老师闲谈说被踹了好几脚肚子,送去医院的时候听医生说以后应该是不能生了.</span><br>
</p><p><b>Gunter: </b><br>
<span>小学的时候有同学老是欺负一个女生，我觉得欺负同学是不对的，下课就坐在哪个女生旁边跟她说话，她抬头看了我一眼就吐了</span><br>
</p><p><b>daguoye: </b><br>
<span>Tsaiks 发表于 2019-5-13 15:14</span><br>
<span>小时候男孩子欺负女孩子的标准很简单：胖，读书不好</span><br>
<span>被欺负的男孩子也有标准：读书不好，矮，搓</span><br>
<span>不是吧,漂亮点也容易被男孩子恶作剧吧.尤其小学初中时代,喜欢女孩子不好意思说,于是欺负她博取关注.虽然只会被越来越讨厌</span><br>
</p><p><b>桶口兼续: </b><br>
<span>Gunter 发表于 2019-5-13 15:17</span><br>
<span>小学的时候有同学老是欺负一个女生，我觉得欺负同学是不对的，下课就坐在哪个女生旁边跟她说话，她 ...</span><br>
<span>无法评价………………</span><br>
</p><p><b>klmmmx: </b><br>
<span>小学的时候班里集体霸凌一个可能智力有点问题的女生，初中的时候集体霸凌一个脸上痘长多了的女生……现在回忆一下真的太坏了</span><br>
</p><p><b>以色列国防军: </b><br>
<span>我总是被一帮女同学围着让我给她们买吃的削铅笔。 放学了还围着我转让我讲故事。   太累了。</span><br>
</p><p><b>莓胸莓屁股: </b><br>
<span>Gunter 发表于 2019-5-13 15:17</span><br>
<span>小学的时候有同学老是欺负一个女生，我觉得欺负同学是不对的，下课就坐在哪个女生旁边跟她说话，她 ...</span><br>
<span>绝望</span><br>
</p><p><b>生年不满百: </b><br>
<span>以色列国防军 发表于 2019-5-13 15:19</span><br>
<span>我总是被一帮女同学围着让我给她们买吃的削铅笔。 放学了还围着我转让我讲故事。   太累了。 ...</span><br>
<span>批斗！批斗！🍋🍋</span><br>
</p><p><b>莓胸莓屁股: </b><br>
<span>以色列国防军 发表于 2019-5-13 15:19</span><br>
<span>我总是被一帮女同学围着让我给她们买吃的削铅笔。 放学了还围着我转让我讲故事。   太累了。 ...</span><br>
<span>当过加害者，为这种行为道歉！等等，她们不会是喜欢你吧</span><br>
</p><p><b>哈哈哈就: </b><br>
<span>初中的时候我欺负过坐我前面的丫头，主要是一期办黑板报接触较多，长的也不错我挺喜欢她的。但说欺负也只是恶作剧的程度。那妹子就由对人家说我比较有才比较幽默变成了恶评，后来我就再也不欺负妹子了。</span><br>
</p><p><b>以色列国防军: </b><br>
<span>莓胸莓屁股 发表于 2019-5-13 15:23</span><br>
<span>当过加害者，为这种行为道歉！等等，她们不会是喜欢你吧</span><br>
<span>骗你们是小狗。因为小学时候就我最会编故事</span><br>
</p><p><b>SaaB35: </b><br>
<span>小学的时候，有个女生单纯就是长的不好看，被女生抱团排斥，男生也就跟着自然排斥她……</span><br>
<span>我属于什么也没做的中立派，但现在想来，感觉什么都没做也挺罪过的。</span><br>
<span>—— 来自 HTC U11, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>落阳: </b><br>
<span>从小到大没遇到过严格意义上的集体霸凌。</span><br>
<span>唯一一个比较受嫌弃的是男生，长得还可以，浓眉大眼挂，学习成绩中上。但是所有女生都讨厌他，因为头皮屑严重且脸上痘痘很多被无数女生哭着找老师要求换座位死也不肯坐在他旁边。后来性格就越来越沉闷，和女生不不主动来往，和男生也不主动来往。到高三有女生会在自习课上说他脏，卫生情况差（这个其实是客观事实，确实老是脏兮兮的）。</span><br>
<span>忍着恶心从人道主义角度出发关心过他几次（其实也就是正常聊点他感兴趣的课外话题）。个人感觉还是有点用的吧大概………</span><br>
</p><p><b>dewey: </b><br>
<span>初中的时候管她叫狒狒 因为长得有点像 体毛也有点长 其实眉宇间还有点像何美钿的</span><br>
<span>反正弄哭过她几次</span><br>
<span>高中的时候没见过面吧 大学的时候居然来我学校看我 和她在食堂里吃了顿饭从来没有同学来学校看过我</span><br>
<span>后来工作了还看过一次电影 吃过顿下午茶</span><br>
<span>看过电影没多久后 她就结婚了 </span><br>
<span>每年我生日还会微信祝我生快 </span><br>
<span>唉 好人啊</span><br>
</p><p><b>化境: </b><br>
<span>另外现在想一想，那时候这位女同学应该是当时班里最漂亮的一个……</span><br>
<span>我们班相反，我们班当时被计提霸凌的女生是最丑的那个，而且讲话结结巴巴，成绩也非常差，沟通起来非常难受，现在想来我怀疑那个女孩子有点唐氏综合。</span><br>
<span>我至今还记得分座位的时候，我当时觉得她只剩一个人没人愿意和她坐一起，所以我主动要求坐到她身边，结果我被一起霸凌，别人给我们画情人伞的情形了。</span><br>
<span>小孩子的残忍真是可怕啊……</span><br>
</p><p><b>化境: </b><br>
<span>daguoye 发表于 2019-5-13 15:18</span><br>
<span>不是吧,漂亮点也容易被男孩子恶作剧吧.尤其小学初中时代,喜欢女孩子不好意思说,于是欺负她博取关注.虽然 ...</span><br>
<span>漂亮的女孩子虽然容易被“欺负”，但是向她们伸出援手进而成为朋友的人也绝对不少的。</span><br>
<span>丑女才是各种被欺负，而且大概率没人帮，而且就算有人帮，也必须是女生上来帮，假如是男生上前帮，之后丑女会被欺负的更加厉害。</span><br>
</p><p><b>supercellchelly: </b><br>
<span> 本帖最后由 supercellchelly 于 2019-5-13 16:04 编辑 </span><br>
<span>双向，小学女生发育早，私底下开了个体型的玩笑(胖,壮之类的),被狗同桌给传话了,我下课被怼到男厕所不敢出来，找了两个帮手才反推到女厕所</span><br>
</p><p><b>膛线: </b><br>
<span>Gunter 发表于 2019-5-13 15:17</span><br>
<span>小学的时候有同学老是欺负一个女生，我觉得欺负同学是不对的，下课就坐在哪个女生旁边跟她说话，她 ...</span><br>
<span>喜剧之王？</span><br>
</p><p><b>彼夏伊始: </b><br>
<span> 本帖最后由 彼夏伊始 于 2019-5-13 15:50 编辑 </span><br>
<span>初中隔壁校就有，什么几姐妹打一个女的，然后被拍下传广了，几姐妹都被开除了</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9350, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>pockem: </b><br>
<span>我小学时候没经历过这些，女生各自有各自的圈子，男生就玩口袋妖怪金银，聊火影海贼，很和谐</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>小学有一个又黑又胖又丑还说不太清楚话的，成绩也不好，好像也没啥朋友。</span><br>
<span>男生根本不想欺负她，见她都避开得远远地，和他同桌的男性基本就是划好38线，过线就骂；</span><br>
<span>女生似乎很喜欢欺负她，但具体记不清了。</span><br>
</p><p><b>河森老宅男: </b><br>
<span>现在女生欺负男生比较常见，打脸踢蛋蛋都很正常</span><br>
</p><p><b>nasich: </b><br>
<span>我就是啊，最后抓住机会转学到别的城市，和小时候的同学一个都不联系了</span><br>
<span>但从小养成的扭曲性格十几年来都没办法纠正了</span><br>
</p><p><b>turnxxx: </b><br>
<span>小学的时候比较鱼龙混杂，班里有明显智力有问题的，基本都被霸凌了，不过有些表现的不明显有些明显。初中倒是没有明显的霸凌，有个女生巨丑巨作，大部分男生都是绕道走，但是看样子这女生好像还有几个女性朋友。高中大家都比较和谐。</span><br>
</p><p><b>dfas0077: </b><br>
<span>回想起来小学时候可能有一个，不好看，成绩很差，性格也不好的那种，有没有实质的欺负不太了解，男生普遍就是不和她接触。听说是后来染上了毒，现在已经死了。</span><br>
</p><p><b>kuroro: </b><br>
<span>有，初二转班，被人霸凌划画我课本，在椅子上放胶水，班主任只会和稀泥。忍无可忍把带头的那个往死里打了一顿，按在地上锤，对方去医院额头缝了四针，我爸妈知道来龙去脉后赔了医药费但是拒不道歉，也不让我道歉，还带我去吃了肯德基，后来就没人敢惹我，在隔壁班交了两个至今关系都很好的朋友</span><br>
</p><p><b>红烧肉: </b><br>
<span>说说回忆吧。</span><br>
<span>小学的时候有几个女生一直被欺负。</span><br>
<span>一个名字已经忘掉了，外号叫臭妹。</span><br>
<span>因为家里经济不太好吧，穿的衣服很旧，可能洗得也少，所以有股味道。一直被欺负，好些同学还编歌来嘲笑她，成绩也垫底。</span><br>
<span>被欺负了就只能闷声忍了。</span><br>
<span>现在不知道她的近况了。</span><br>
<span>另外一个叫X力，名字挺有印象因为很少女孩儿给起名叫“力”。家里经济也不算好。其实这一位被欺负有点没道理，除了成绩差以外感觉没什么特别有被欺负的点。难道是因为短头发？</span><br>
<span>为人比较男人婆，被欺负也会反抗。</span><br>
<span>但是不知道为什么还是经常被欺负。</span><br>
<span>因为成绩差又调皮所以经常被请家长什么的。</span><br>
<span>感觉爸爸其实挺老实的？</span><br>
<span>后来大学毕业后在什么地方见过一下，大概是QQ同学提起吧，好像已经嫁人了，头发也蓄起来了，还挺漂亮的。</span><br>
<span>还有一位叫X静。</span><br>
<span>这位被欺负是因为不知道为什么开始传她喜欢给老师打小报告。</span><br>
<span>然后就全班性的歧视/欺负。</span><br>
<span>我最记得有一件事。</span><br>
<span>就是有一次下课的时候X静的文具盒掉地上了，掉在两排桌子中间的走道上。</span><br>
<span>然后立刻有个同学走路过去一脚踩在文具盒上。</span><br>
<span>紧接着很多同学都假装不知道的故意的，一个接一个的从走道走过，每个人都踩在她文具盒上。</span><br>
<span>铁的文具盒都踩扁了。</span><br>
<span>我已经忘记X静有没有哭了。</span><br>
<span>我就记得那种莫名其妙的，有点恐惧的场景——同学们都假装不经意，但是其实很刻意的走过。一个接一个，好像有谁定了个规矩似的。对于自己做的事情不光没半点歉疚，甚至还有点自豪。</span><br>
</p><p><b>asakura: </b><br>
<span>我觉得以前初中的英语课代表也不是成绩很差的那种啊，怎么就有一天看到被2~3个女生围在教室角落不知道干啥，我路过的时候看到她哭了。现在倒是蛮后悔没进去帮她一把。</span><br>
</p><p><b>南门二: </b><br>
<span> 本帖最后由 南门二 于 2019-5-13 16:26 编辑 </span><br>
<span>小学的时候有个和我关系还不错的女生被班上同学说有红眼病，有些男生比较疏远和排斥她。</span><br>
<span>长得怎么样记不得了，小学班上是两个人坐一起，然后两个人以不同的方式斜着换座位，所以每周（还是两周？）就会换同桌。三年级上学期我算着几周后终于可以和她同桌了，还很兴奋，位置是教室最右后方门边的。结果恰好在调位置的前一周我就转学了。所以大概在二三年级的我眼里应该挺漂亮的。我现存的少有的第一个小学时代的记忆就有我和她在操场还是哪里散步之类的片段，印象中她应该比我高</span><br>
</p><p><b>最终空想: </b><br>
<span>初中有个女生长得不好看比较邋遢， 学习也不好，主要是全班都有些看不起吧，有时会被取消，动手的欺负行为好像不多。倒是有个男生，个子矮还老喜欢挑事儿，经常被欺负。</span><br>
</p><p><b>amrit: </b><br>
<span>性格有些强势，但也就受了一些冷暴力，毕业后没联系，现在一个美女少妇而已。</span><br>
</p><p><b>LedZeppelin: </b><br>
<span>小学有个女生被欺凌，大概原因是长得黑长得土？无视和拿名字编顺口溜的程度，没有上升到肢体语言。</span><br>
<span>高中有个男生，大概是喜欢装模作样？应该是班上男生带的节奏，程度是女生不愿碰他的物品，比如要收作业时直接无视他，男生肢体语言不必说，还往他水杯偷偷放泻药……</span><br>
</p><p><b>林梦移: </b><br>
<span>1. 小学 一个智力有点低的女生，她说每天给同学几块钱，问她要给不出来找家长了这事影响不大，继续是每天骂她蠢</span><br>
<span>2. 小学 一个学校洗碗工的女儿，长得丑名字土，也是被骂，就小孩之间的霸凌那样。</span><br>
<span>3.小学 一个嘴巴很碎人很讨厌的女生，凡事告老师，爱讲别人坏话。最后被校霸为首的几个男男女女堵在实验楼打了几个耳光，后来收敛了不少</span><br>
<span>4.小学 一个很儒雅随和（字面意思）的男生，家境好成绩优，就是长相有点憨厚。被我同桌常年欺凌也没告老师，直到她把他的课本撕了。最恶心的是我同桌以往他新衣服抹鼻涕鼻屎为乐。。。。。。当时我刚转来这个班真的被这个疯女人惊到。。。</span><br>
<span>好吧，我们学校是全市最好的小学</span><br>
<span>5.初中 初二时转来一个女生，丑。据说在原先学校就是被全年级欺凌的对象，全年级下课都可以来打她（后来向那个学校的同学求证过）。受不了转过来也依旧如此，被当作病毒一样的存在，每次换座位有女生抽到和她坐就像瘟疫，班上男的打过她一耳光。初三最后几个月有个临时组成的冲刺班，在全班要求下和老师的委婉劝说后她离开了我们班。听说到高中依然是病毒一样的存在，但对于不再同校的我们班同学来说还是比较想忘了这个人</span><br>
<span>高中无</span><br>
</p><p><b>zxs123678: </b><br>
<span> 本帖最后由 zxs123678 于 2019-5-13 16:37 编辑 </span><br>
<span>小学时班上有个女生听说出生时被羊水呛了还是怎么的，反正口吃、黑、胖、脑子不灵光。班上的男生喜欢欺负她。</span><br>
<span>但女生们和她关系都不错，她人很好，而且就算脑子不灵光，也依旧通过努力在数学考试中获得90以上的分数。</span><br>
<span>我自己也被欺负过，有两个男生脑子搭错了轮流偷我橡皮、铅笔、尺还拿到男厕所扔掉。更加有毛病的是，还轮流跟我告状我是另外一个人做的。</span><br>
<span>最后，我爸妈受不了找了对方家长一次就停了。</span><br>
<span>但是其中有个男生还是会欺负我，比如会掐我脖子，还会跟我说什么“我给你100快你把裤子脱下来给我看看”。终于轮到我发育期来临时，他来一次，我就打一次，就老实了，再也不敢做坏事了。</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>小学我同桌就是被欺负的那个女同学....我也欺负过...</span><br>
<span>这辈子唯一一件后悔的事情.....感觉当时自己太傻逼了....</span><br>
</p><p><b>qwe33551: </b><br>
<span>想起来小孩的恶意挺恐怖的，小学时班上有个小儿麻痹症患者，15岁了还在读小学，天天被同学各种打，嘲笑，欺负。还有个女孩，可能家里没人管，整个人都脏脏的，永远都有鼻涕。</span><br>
<span>后来两个都没读初中，一个待在家，偶尔出门被嘲笑，一个去当了发廊妹，有一天在网吧遇到绿色闪亮亮的小吊带浓妆艳抹的，可能像其他人传言的做公主了吧</span><br>
<span>总的来说小孩不会去欺负穷的，但是会去欺负一个智商看着有问题的，还有就是打扮脏脏的那种人。因为穷家里人依旧有人管，脏脏的那种家里肯定是没人管的，欺负了没人给他出头</span><br>
</p><p><b>keysword: </b><br>
<span>小学时有个长得还行的妹子，因为个人卫生问题（比较脏）也和其他妹子搞不好关系，虽然当时看着她被欺负有点看得不爽，但也没多管，至少我知道的范围也只是起恶劣外号以及没啥人和她玩，后来五年级左右，班上两个平时表现蛮好的妹子（其中一个妹子的父亲还是这边有名气的学者）灌尿进去她的水壶，我才知道她们玩得很过分，算是间接给我上了一课女人多可怕</span><br>
</p><p><b>longico: </b><br>
<span> 本帖最后由 longico 于 2019-5-13 16:27 编辑 </span><br>
<span>阿萨托斯 发表于 2019-5-13 15:54</span><br>
<span>小学有一个又黑又胖又丑还说不太清楚话的，成绩也不好，好像也没啥朋友。</span><br>
<span>男生根本不想欺负她，见她都避开 ...</span><br>
<span>避开得远远地，划好38线过线就骂这就是欺负啊。。。</span><br>
<span>而且这楼里不少人提什么也没啥欺负就是冷漠无视之类的，群体冷漠和无视是非常典型的校园欺凌表现形式啊，而且对人的伤害未必就比真的什么嘲笑甚至动手轻，因为后者可以反抗可以斗争可以叫家长，而前者是没办法的。</span><br>
</p><p><b>心灵的乳头: </b><br>
<span>小学时候班里有个有精神病遗传史的女同学，人不难看，也没有出格的举动，但是一直被孤立。另外一个多动症的男孩子倒是和大家打成一片。</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>longico 发表于 2019-5-13 16:23</span><br>
<span>避开得远远地，划好38线过线就骂这就是欺负啊。。。</span><br>
<span>而且这楼里不少人提什么也没啥欺负就是冷漠无视之类的 ...</span><br>
<span>骂算是，但避开不算。</span><br>
<span>其他孩子也有选择自己社交圈子的权利，难道强迫孩子和自己讨厌的人交流就不是种伤害了吗？</span><br>
<span>只要收作业、布置作业等通知义务做到了，回避是每个人应有的权利。</span><br>
</p><p><b>不会开花的种子: </b><br>
<span>以色列国防军 发表于 2019-5-13 15:25</span><br>
<span>骗你们是小狗。因为小学时候就我最会编故事</span><br>
<span>看得出来，现在也很会编</span><br>
</p><p><b>苏西踩我: </b><br>
<span>印象比较深的是初中，因为胖就被男生欺负，但有一天大家良心发现，觉得这么做不对，就停手了……（但糟糕的是，她现在还是胖，又化妆又美图，可惜水平不过关，发的照片略惊悚。）</span><br>
<span>后来，来了个转校生，长得一般，学习一般，还吹牛自己以前是副班长，连带着老师都讨厌上她，被男女混合欺负。如果说她有点什么特长，班干部出于人道主义也会帮帮她，但她实在过于平凡，让人懒得去帮她。</span><br>
<span>说是欺负，也只是对cxk式的精神上的迫害。</span><br>
</p><p><b>马肉刺身: </b><br>
<span>初中的时候，全班都欺负一个女生。 不过那个女生家境挺好的，倒是经常欺负她的那几个家境较差。现在成年工作了，那个女生活得挺自在的。倒是欺负她的那几个，其实后来挺惨的。本身家境不好，还不认真读书.. 印象最深的是，欺负这个女生最厉害的男的有侏儒症，在学校他拼命和那些混混玩一块，然后欺负别人。我估摸着，就这身高，还不好好读书，家境也不咋的，估计应该是现在最惨的吧。</span><br>
</p><p><b>SaaB35: </b><br>
<span>好吧，都说初中了，我也说一个初中的吧。</span><br>
<span>初一下学期的时候，学校想用交际舞代替常规早操。正所谓交际舞，就是男女生凑一块跳舞。本来跟我对位的女生因为不喜欢我，就强行逃了匹配。刚好有一个女生也被男生排斥……老师见状就把我们俩凑在一起跳舞。</span><br>
<span>这一套交际舞，自然少不了牵手的接触。两厢情愿的不说，大家基本都是隔着校服袖子接触的。</span><br>
<span>我就这样和那个女生跳了一星期的舞。然后八卦节奏就自然而然的来了。毕竟全班女生都讨厌的男生和全班男生都避着的女生……我自然是人正不怕影子歪的，直到我知道真相——</span><br>
<span>有一天舍友问我，为什么我愿意和A跳舞，是不是喜欢她。我说完全没有的事情，还不是学校逼的，反问他为什么全班男生都不肯跟A跳舞，他反而一脸惊讶的问我“你不知道吗？你还天天和她跳舞”</span><br>
<span>我一脸懵逼“还能知道什么啊，就是跳舞而已”</span><br>
<span>“你不知道？A的左手有六根手指！”</span><br>
<span>“？！……”</span><br>
<span>前面说过，大家都是隔着袖子接触的。详细的说，是男生牵女生的袖子，女生的手就缩进袖子里。我之后就察觉到，她的手是完全伸进袖子里的，完全看不到手。</span><br>
<span>我就想，我成天调戏女同学被排斥是活该，但A的问题说白了就是歧视残疾人。于是我就跟之前一样，继续跟她匹配跳舞。直到一个月后，校方认为交际舞容易让人早恋而换回跳传统早操为止。</span><br>
<span>—— 来自 HTC U11, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>asuka2: </b><br>
<span>小学时有一男一女被欺负。男的智力可能有点问题吧，又长得不高，欺负他最狠的是第二矮的。女的可能不太好看，一边被霸凌还一直被起各种难听的外号。</span><br>
<span>当时我也傻逼，可能也是怕出头也会被霸凌，就一直当旁观者。</span><br>
<span>大概到了初中换了班，女的就没什么人欺负了，就是难听的外号一直伴随着，毕业后估计去了中专，嫁人正常的人生。男的初中也一直被欺负，没念完，出来社会也混得不怎么样，家里条件也差，打点散工。</span><br>
<span>到前年突然小学同学拉了微信群，女的正常入群，男的联系不到。欺负人那伙人聊着聊着，突然对以前的行为忏悔，尤其是当年第二矮的那个男的坦白当年就是怕被高个同学霸凌，所以先出手欺负最矮的。</span><br>
<span>几经周折找回了那个男生的微信号拉入群，被拒绝几次。然后当年那几个带头大哥打听到住址，拿酒拿烟等礼物上门去道歉求原谅，开始是闭门羹，去了6、7次后终于把人请出来吃宵夜。。但进了群也不活跃不说话。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1831161[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
