<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>超低生育率的新加坡如何自救？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>超低生育率的新加坡如何自救？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:07:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>超低生育率的新加坡如何自救？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1864830-1-1.html</link>
      <description>超低生育率的新加坡如何自救？&#13;
原创：一条https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F426c22c6156b4b2192dc768219c29c2c.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg
&#13;
在亚洲，单人户是增长最快的一种家庭类型，到2020年，全球单人户最多的十个国家里，有四个都将在亚洲。越来越多的亚洲年轻人不愿意结婚、生孩子，问题尤为严重的是新加坡，去年，新加坡的华人生育率低至0.98，平均一名华人女性一生生育不到一名子女，全靠马来人、印度人的生育率，新加坡才没有“沦落”为一个“零生育率”的国家。1984年，新加坡政府就意识到了人口危机，开始花样繁出地鼓励年轻人结婚生孩子：你毕业我给你找对象，你约会我买单，你生孩子我发钱……https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F2c1bd53014d241bda1a8585a35b4b930.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg
&#13;
一间新加坡婚礼设计公司饶是如此，新加坡人还是不愿意结婚，30岁以下的女性单身率，从十年前的50%攀升到66%，30岁以下男性单身率则从75%升到80%。面对持续严重的“婴儿荒”，新加坡只能大量引进外来移民，目前有超过40%的新加坡人都是外来人口，长此以往，新加坡会不会“国将不国”？我们飞赴新加坡，倾听了本地年轻人的心声：“不是我不想结婚，是找不到愿意一起对家庭付出的人来结婚。”撰文 | 倪蒹葭https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fff32c185405b4b968a82d6ed896115a2.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡克拉码头
&#13;
梁秀莲（Liang Siew-lian）今年35岁。不久前，她还像很多新加坡女孩一样，在恋爱中，但没怎么考虑婚姻和孩子。她约我们在新加坡的克拉码头见面，这是一条河边的酒吧街，“我以前是这里的熟客，”她笑着跟酒吧老板打着招呼，一边从保温杯倒出菊花茶。她已经怀孕15周，怀了孩子之后，就滴酒不沾。怀孕是一次意外。确诊之后，医生说由于她的身体状况，孩子并不稳定。她发现自己愿意付出一切代价，只要孩子健康就好，“每天早晨一醒来，都会感受他的心跳在不在。”她原本没有打算为新加坡的生育率做贡献，因为觉得孩子很麻烦，在经济上也不划算。“如果没有孩子，我现在应该和20多岁一样，只是薪水比较高，旅行去的地方比较远。但是现在，要为宝宝将来计划房屋、保险，度假是我最不会考虑的事了。”新加坡是一个“唯才是用”的国家，对个人能力和成功极为重视，每个人都很努力地在工作，实现自己的价值。“我们这一代人缺乏对家庭的责任感，会有些自我中心。”https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fe5825dbea94145a4a4d400b003d88d56.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg梁秀莲
&#13;
女性率先用脚投票，走出婚姻怀孕之前，梁秀莲已经和男友交往了一年多。因为孩子，两人讨论起未来的家庭规划。“我希望我的另一半对家庭也是完全地参与，但是明显地，他觉得孩子应该由妈妈带，他更愿意工作挣钱，付补习班的费用，而不是花时间陪孩子。”梁秀莲做了5年新加坡的小学老师，近年来她开始办自己的补习中心。她见过非常多问题家庭的孩子，大都是因为父母的陪伴极少，父母双方都不愿放弃工作，如果是高薪工作，那就会很忙，如果薪水不高，通常需要做两份工。“如果有家庭，我希望我和我的伴侣都能够对孩子负起第一责任，而不是从家佣、祖父母或者补习班老师那里听到孩子的消息。”男友并没有为家庭和孩子多投入时间的打算。两人分手，梁秀莲又回到了单身状态。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F4dde8c4366d840e4928296a28354f492.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡电影《爸妈不在家》剧照
&#13;
父母忙于工作，孩子和家佣感情更亲新加坡国立大学社会学教授杨李唯君说，“婚姻越来越不受东亚女性的欢迎，因为婚姻对她们来说，不仅意味着养育孩童、照顾老人的责任和负担，还意味着工作收入和职业发展将受不利影响。”“女性参加工作，往往被视为性别革命的第一阶段，人口学家把男性主动参与育儿和家务，称为’性别革命的第二阶段’。”新加坡的现状是，大多数男性还没有进入“性别革命的第二阶段”，于是女性用脚投票，把他们甩在了身后。尽管在新加坡，政策对单身妈妈并不那么友好。比如生孩子的8000新元奖励会减少为3000新元，孩子上学的补助金也会减少。但是在梁秀莲看来，所有这些损失加起来都没有离婚的成本高。新加坡的法律规定，寻求离婚必须要提出理由，而唯一能够通过的理由是婚姻已经不可挽回地破裂，比如分居3年以上（如果有一方不同意则需分居4年以上），或者一方将另一方遗弃2年以上，或者有证据证明其中一方有通奸或者其他“不合理的行为”。办离婚手续、分割财产，费用也很高，不同律师事务所报价不同。如果双方都没有争议，和平分手，需要1500到2000新元。如果对离婚有争议，可能至少5000新元起。如果有孩子，还有一个争夺孩子抚养权的问题。为此梁秀莲宁愿不要迈入婚姻。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fba7e364ed7ad4357b703fb741497a79f.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡组屋住宅
&#13;
男性也发愁：结不起婚，生不起娃陈秉庚（Kelvin Tan）今年44岁，去年终于攒够钱，买了两室一厅的新加坡组屋。他早年在墨尔本留学，在那里喜欢上了电子音乐。回到新加坡之后，他不想马上做一份普通工作，而是全力追求个人爱好，成为一名DJ，推广电子音乐，办音乐节，并且和朋友一起创立了新加坡最早的地下音乐俱乐部，俱乐部维持了10年时间。这段时间，陈秉庚的收入很不稳定。我们见到他时，他已经单身了3年，之前的两段恋爱都是因为经济上还不能稳定下来而分手。2013年，他终于暂时放弃了音乐，回到爸爸的建筑公司，帮忙一起经营。这是一个不大的家族企业，陈秉庚要照管方方面面。稳定工作6年后，他的经济状况终于好转。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fdf240017cf2143ee91b7d864adb92ce1.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg陈秉庚在DJ
&#13;
“我觉得新加坡人单身的一个原因，是结婚的成本很高。” 2019年，根据经济学人智库最新发布的《全球生活成本调查报告》，新加坡、香港、巴黎并列成为了全球生活成本最高的城市。跟日常生活相比，结婚需要花更多的钱。“首先是婚礼，新娘对婚礼的期待都很高，一场普通的婚礼办下来就已经要三五万新币（约合几十万人民币）。再加上买房子，首付又要几万块，到这里，你工作以来的积蓄就已经基本花完了。”“但是结婚以后，最大的支出来了，也就是生孩子，养育他们，为他们计划未来……如果两人之间感情不够坚定，很容易产生裂痕，不再相爱。”其实在新加坡买房已经算是相对轻松。新加坡有一个著名的“居者有其屋”口号，大约82%的新加坡人住在HDB组屋中，类似政府建的公屋，工薪阶层都能买得起。但这种房子有单身“歧视”，规定如果是单身人士，必须35岁及以上才能申请，购房的补助也会比一对夫妻少很多。养孩子方面，新加坡国立大学社会学助理教授穆峥表示：”虽然政府会给补助金，公立教育也已经做得很好，但在人人力争上游的社会，单靠政府和学校远远不够。新加坡商场里盈利最高的，往往是各种儿童教育机构”。她自己有两个孩子，小的刚出生，大的上小学，在学钢琴和画画，“家长们都忙得焦头烂额”。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F1d4a1bbba6f9470d82004f2d3b91058b.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡夜间商厦
&#13;
华人的“怕输”文化新加坡有个独特词汇“Kiasu”，源于闽南话里的一个词，意思是“怕输”，2007年，这个词被收进牛津英语词典（Oxford English Dictionary），意为”一种贪婪而自私的态度”。2018年，新加坡社会价值观调查出炉，“怕输”荣登第一（另外4个入围的词是投诉、好竞争、教育机会、关怀老人）。2012年和2015年政策研究院做过相关调查，“怕输”都有入围。“怕输”文化强调成功，竞争激烈的环境导致了超长的工作时间和巨大的社会压力。2018年9月份，新加坡员工平均每周工作时间为44.9小时，2011年还曾高于46小时，超过韩国和日本，位列世界第一。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fb533b51dce7141e7bbbe84390ab5655b.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg一对恋人在婚礼设计公司门口
&#13;
我们访问了一间新加坡知名的婚礼设计公司，公司有17名员工，其中15名是女性，70%都是单身。一名30岁的单身女员工说，婚礼设计经常是要在周末工作，她每周工作6天，每天8小时，在旺季的周末，则会更加忙碌，甚至从早上8点忙到夜里12点。在中国生活了8年的新加坡DJ王国峰，今年43岁，上个月刚刚订婚。他除了是上海一家高端酒店的音乐总监，还是夜场DJ，音乐节策划人。在他面前，完全感觉不出他的年龄，非常有活力。他说很多新加坡人把事业放在第一位， 他自己就经常出差，忙起来一天工作18小时都有，之前的几段恋情，大多是因为自己的投入不够而分手。一年多以前，他住在上海市中心，认识了邻居，一位38岁的上海女孩，“我们年龄相近，她也在学会理解我的事业，我们终于迈入了人生下一个阶段。”https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F50f988c14a4444bab1e36321a0357f1f.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpgKiasu Parents “怕输”家长社区
&#13;
结了婚以后也逃不掉“Kiasu”的压力。新加坡有一个被命名为Kiasu Parents（怕输家长们）的家长社区，分享从幼儿园到中学的各种信息，补习、排名、教学质量评估等等。甚至老人也要追求“Sucessful Aging”（成功变老）。在中国，老人帮自己的子女带孩子是很常见的，甚至理所应当，但是新加坡鼓励大家老了之后也要工作，自力更生。杨李唯君教授说，“在这些因素的共同作用之下，很多年轻人感到建立一个‘成功的’婚姻和抚养‘成功的’孩子，是困难或者说是不值得的，从而害怕或者逃避组建家庭。”“我觉得新加坡是一个最适合个人发展的地方，”梁秀莲说。的确，根据《2018年IMD世界人才报告》，新加坡对人才的吸引力超过香港，成为亚洲第一，“但也是一个最不适合成家的地方”，她补充道。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Ff32dd56ae9694647b5d278fb**9bb3.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡街头青年
&#13;
不被父母催婚的新加坡年轻人因为历史原因，新加坡可能是亚洲最西化的国家之一。人们受西方价值观念影响，于是和东亚其他国家不同，新加坡年轻人基本没有什么被催婚的压力。我们访问了一家当地的约会机构，负责人陈莹莹说在他们这里，参加者几乎都是自愿来相亲，没有人是迫于父母压力不得不来。陈秉庚说，“即便父母希望我结婚，但他们也希望我遇到真正想一起度过余生的人。我觉得婚姻必须是两人真的相爱，如果为了结婚而结婚，或者因为某个人是一个理想的妻子、理想的丈夫而结婚，会让接下来的婚姻生活很可怕。”宛姿38岁，从事广告业，目前为止还是一个人。比起催婚，她的父母更在意的是她能购买一套自己的HDB住房，作为生活的一种保障。她在2年前买了房。因为政府给单身者的买房补助少，她还需要不间断地工作25年来还清房屋贷款。时间花在工作和个人爱好上之后，尽管没有伴侣，她并不觉得生活中缺少了什么。宛姿的业余生活非常丰富，她尤其喜欢一个人就能够完成的活动，比如说越野跑、射箭、骑马。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fc84776cff6e04a91ac59b64c69b51a77.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg热爱越野跑的宛姿
&#13;
2012年，为单身旅行者设计的APP在新加坡 兴起，因为单独旅行的人越来越多。输入目的地，你能看到同一目的的旅行者，还能参考他们的攻略，非常方便。30岁出头时，宛姿也认真考虑过冻卵、人工授孕，但是因为当单身妈妈在新加坡难度很高，就没有进行下去。“几年前我也尝试过约会活动，但是活动之后，就没有再保持联系。婚姻是很好，但并非必要。如果没有遇到那个人，就是没有遇到。”新加坡会垮掉吗？新加坡有三大群体，华人、马来人、印度人，华人约占人口比例的70%。2018年，华人生育率下降到了0.98，意思是一名华人女性，一生中所生孩子的平均数是0.98，也就是不到一个！在华人生育率如此之低的情况下，华人数量能够增长，主要就是移民的贡献。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F116a81220b7740ce8bb27a6a608638c2.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡华人生育率在2018年跌到0.98
&#13;
因为新加坡的婴儿荒，政府不得不大量引进移民。根据《2019年新加坡人口简报》，新加坡目前的总人口570万，比去年增长了1.2%。而新加坡的小目标是，在2030年，人口增加到650-690万。很多人猜测，需要通过开放的移民政策来实现。目前外来移民已经占新加坡总人口的40%左右，新加坡人已经在担心自己的文化身份会受到冲击。人口老龄化是低生育率带来的另外一个问题。东亚各国，因为生育率迅速下降，带来的结果是加速老龄化。世界各国65岁以上人口的比例从7%增加到14%，法国、澳大利亚和美国分别用了115年、73年和69年，而新加坡、韩国、日本分别只用了17、19年、24年。2019年，新加坡65周岁及以上的老人占总人口的16%，到了2050年，这一比例将超过47%，新加坡将成为彻底的“老人国”。2015年，新加坡人口当中每100名20岁—64岁的劳动力，对应要养50名无工作能力的老人与小孩。预测到了2030年，这一抚养负担要翻一番。新加坡建国之父李光耀2012年时曾经说：如果不能扭转生育率下降趋势，新加坡”将会垮掉”。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F4dfce74cb7244abaa2fbbc345293c789.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡红娘陈莹莹
&#13;
“计划婚姻”能成功吗？早在1984年，新加坡政府成立了SDU（社交发展署），目的是“促进婚姻，树立一种文化观念，使单身者将婚姻视为人生最重要的目标之一”。在个人隐私权的相关法案颁布之前，每个新加坡的大学毕业生，都会自动地变成SDU的会员。2001年，24岁的黄田洋大学一毕业，就接到SDU打来的电话，表示根据个人资料，他和某位同届毕业的女生十分匹配，“当时就很尴尬，忽略了那个电话”。新加坡人调侃SDU是指“Single”（单身）、“Desperate”(绝望)、“Ugly”(丑陋)。SDU曾经有100多名工作人员，除了替大学毕业生配对，他们还举办联谊活动，由政府出钱，不同机构的部员们在周末一起去附近海岛玩耍。第一年开展工作时，SDU花费近30万美元，只促成了两桩婚姻。虽然成功率很低，但是到2000年初，SDU声称它已经促成了3万对恋人的婚姻。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fd8de7d0e582e483da229c86aba90b5c7.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡红娘陈莹莹举办的下午茶约会
&#13;
到了2008年，也许是考虑到效果以及人们觉得尴尬，SDU停止运行，改组成只有7名工作人员的SDN。SDN进入一种新的“计划婚姻”的模式，它不再自己举办约会活动，改为支持和监督私人机构，在新加坡100多家约会机构中，考核选出10家左右。新加坡人黄田洋后来和来自中国吉林的女孩陈莹莹结婚，两人一起经营一家约会机构，也成为SDN支持的机构之一。我们参加了一次他们举办的16人下午茶约会。不少参加者表示，除了来SDN，没有其他渠道认识靠谱的对象。其中有一位参加者是在新加坡学习工作多年的中国女孩，她说如果在中国，她可能不会参加这类约会，担心有虚假信息，但在新加坡，感觉比较正规。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F7f4aeea8da2f4a50938befd38f76e020.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpgSDN推出Spark Connection约会活动
&#13;
参加SDN活动的年轻人也会有压力，不希望身边的人知道。曾经有一对新人通过黄田洋的机构牵手，婚礼上邀请了他们来，但是始终不介绍他们是谁，只模糊地说他们是朋友。“我们被邀请参加婚礼的时候很开心，但到了那，也不知道该怎么介绍自己，全程很尴尬。”每年两次，SDN联合这些私人机构，推出声势浩大的“火花连接”（spark connection）约会活动，比如“2个比1个好，威士忌单身之夜”、“做我的诱饵吧”（是一种外出捕虾活动）等等。只要来注册参加，就能获得100新元（约520人民币）的奖励金。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F9b3d3d7b7b1341378acda597baccd344.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg“火花连接”约会活动海报
&#13;
2012年，新加坡国庆节那天，官方联合曼妥思（Mentos）薄荷糖公司，推出了一首说唱歌曲，歌词大意是“这是国庆之夜，让我们制造焰火，我想要个孩子，你看8月9号到了，是时候履行我们的公民责任了！”从2015年开始，在新加坡生孩子的奖励金由之前的6000新元提高到了8000新元（约41500人民币），加上给新生儿的其他补助，生第一个孩子的奖励总额已达到14000新元（72500人民币）。如果愿意生第二、第三个孩子，政府的奖励还要更多。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fd0568d2ba9674c288881c517c8fa4109.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg政府发的婴儿奖励，14000新元约为72500元人民币
&#13;
但是目前来看，尽管有这么多努力，新加坡人还是越来越不愿意结婚。据统计，2008年，在25-29岁的新加坡人口中，一半的女性是单身，四分之三的男性是单身。十年过后，这一数据分别升到了三分之二、五分之四。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F8d4702269c674becb54507de83204475.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡单身人口百分比，2008年对比2018年
&#13;
改变的出路可能在于帮助人们平衡工作和生活，以及构造更加平等的性别秩序。2016年，新加坡政府做了一项关于婚姻和育儿的调查，发现人们都渴望弹性工作制，尤其是有孩子的人。87%的人认为弹性工作制会让他们更容易组建家庭，79%的夫妻认为会让他们愿意有更多孩子。尤其是在宝宝0-6岁的期间，相比全职工作和兼职，能弹性安排时间的全职工作是最受欢迎的。这一调查结果出来之后，新加坡政府开始拟定措施，促使公司为员工提供更多的弹性工作制职位。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fbb27472c87e54782a9656385173ca53c.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡电影《爸妈不在家》，面对职场压力的父母
&#13;
此外，年轻人结婚还有一个障碍，就是工作场所和家庭内部不平等的性别规范。虽然亚洲职场女性和男性比例基本一致，但是亚洲男性更强烈认同“男主外，女主内”的秩序。与西方国家相比，亚洲父亲在育儿和家务上的参与度较低。现代化进程给予了亚洲女性更多发展自身、拓展事业的机会，但同时，亚洲女性照料家人、打理家务的传统角色却并未对等地削弱。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F122cdd27909843808d44b055f87099a0.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg
&#13;
2017年，新加坡政府推出新办法，1月1日及之后出生的孩子，父亲可享有两周政府补贴的带薪陪产假。此外，从7月1日起，父亲还可以从母亲16周的带薪产假中，共享四周的产假。这反映出父亲照顾幼儿的责任在整个社会的层面上越来越被重视。新加坡国立大学教授杨李唯君说，“男性参与抚育儿童，会增加夫妻生育第二个小孩的概率，也有助于婚姻幸福指数的提升。”“也许这类鼓励爸爸顾家的措施，能推进亚洲进入’性别革命的第二阶段’，从而真正扭转韩国、日本和新加坡这些国家结婚和生育率双低的趋势。”特别感谢：陶若芸、新加坡国立大学助理教授穆峥参考资料：《家庭与人口》，杨李唯君、汤玲玲主编</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>XSH97: </b><br>
<span>不光是东亚，欧美之后的数据一样也会难看。接下来就是二战战后婴儿潮那一代人开始步入死亡高峰期，那时候的生育/死亡比率会更夸张。</span><br>
</p><p><b>一骑当千: </b><br>
<span>qilang01 发表于 2019-11-11 16:47</span><br>
<span>两种方法，</span><br>
<span>一，放弃本国语言文字，全部说英语，这样和整个世界统一语言文字就可以减少内卷，毕竟和全世 ...</span><br>
<span>问题是那些英语国家生育率也在下降。</span><br>
</p><p><b>跳楼的猫: </b><br>
<span>杰克叔叔 发表于 2019-11-11 07:05</span><br>
<span>不公布生育率你怎么就知道严峻了，也可能生育率爆炸不是吗</span><br>
<span>之前计划生育有个目标是将中国人口减到5亿，现在看来还远远不够啊</span><br>
</p><p><b>xdescat01: </b><br>
<span> 本帖最后由 xdescat01 于 2019-11-11 18:19 编辑 </span><br>
<span>大巴车司机 发表于 2019-11-11 13:32</span><br>
<span>把欧美打爆，一来瓜分他们现在享受的资源份额，二来少一个头上的剥削阶层，两块饼吃下去，东亚怪物房的底 ...</span><br>
<span>笑死了，分配问题用总量解决，吃完苏联尸体美利坚贫富差距更大了</span><br>
<span>美利坚工人当初自愿加班拧螺丝拧出土星五打爆苏联MAG，结果换来资本家产业转移还被其他国家工人阶级污蔑是懒汉</span><br>
<span>还有人不吸取教训怕是再过30年新闻里就是超级懒惰的中国工人了</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>新加坡这个体量，干的着担心生育率么，更不要说他们赤裸裸的家族资本主义运作，当一个东南亚的威尼斯就行了，移民就够用了，而且成本还低，政治还稳定点，本地人都开始对李家不满了，还是稀释了才好。</span><br>
</p><p><b>windfire: </b><br>
<span>drodchang 发表于 2019-11-10 21:33</span><br>
<span>新加坡的例子说明，房价，生育补贴对生育率都没啥影响</span><br>
<span>你有认真看文章么？</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>lindley 发表于 2019-11-10 21:16</span><br>
<span>新加坡是世界上最发达也是最稳定的经济体之一，政治上不出大状况的话，完全靠移民也能持续很久了 ...</span><br>
<span>靠啥移民啊，人家完全可以靠外劳，新加坡又不缺钱，再说穷人没法自己养老的肯定生小孩，不生小孩的估计存够钱的，生育率这个问题根本不需要政府多操心，最多有个几十年的阵痛，其他社会自己能调调节，'再说这个短期阵痛受到伤害的估计还是那些不生小孩的</span><br>
</p><p><b>岩窟王: </b><br>
<span>挽救生育率只能靠洗脑</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>longico 发表于 2019-11-11 13:31</span><br>
<span>关键你得养的起啊。。。还要考虑这么做的目的是为了生孩子，现在一个人的工资要养得活一家三口的有几个？ ...</span><br>
<span>你没钱就别养小孩好了，但养老没钱一样要命，所以有脑袋的都是小孩按父母收入水平来扶养，再穷也就几双筷子，一胎还能帮忙带二胎了，反正人家不生你多生小孩以后就业是没问题的，多少还能管你养老，现在信息化社会小孩真要智商高普通学校一样能出头，要是那种考个高中都要靠补课的趁早去学门手艺早点养家。不想生孩子的自己考虑好养老，养老不能把所有希望放在养老金上面，起码要有个几百万托底，如果几百万没有的话还是称早生小孩，胡乱拉扯大也能有个依靠</span><br>
</p><p><b>fayviolet: </b><br>
<span>岩窟王 发表于 2019-11-11 18:29</span><br>
<span>挽救生育率只能靠洗脑</span><br>
<span>绿绿生育率都在降啊，来场三战倒是可能再来一次战后婴儿潮，至于为了生育率发动三战是不是有意义就是另一个问题了</span><br>
</p><p><b>エマシ—ン: </b><br>
<span>longico 发表于 2019-11-11 13:31</span><br>
<span>关键你得养的起啊。。。还要考虑这么做的目的是为了生孩子，现在一个人的工资要养得活一家三口的有几个？ ...</span><br>
<span>再说一次，这不是我的观点啊...</span><br>
<span>我不关心这事，就是多嘴解释一句那人的说法...</span><br>
</p><p><b>seraph198019: </b><br>
<span>lindley 发表于 2019-11-10 21:16</span><br>
<span>新加坡是世界上最发达也是最稳定的经济体之一，政治上不出大状况的话，完全靠移民也能持续很久了 ...</span><br>
<span>移民超过一定量就会要权利了，这时候社会就会动乱</span><br>
</p><p><b>Faerire: </b><br>
<span>只有扁鹊三连一条路。</span><br>
<span>—— 来自 nubia NX595J, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.2.0</span><br>
</p><p><b>seraph198019: </b><br>
<span>pyjq 发表于 2019-11-10 21:45</span><br>
<span>个人生存压力越来越大，结婚两个人的生活不见得会变得更好，生孩子更是代价巨大 ...</span><br>
<span>对绝大多数人来说结婚生活品质降低，生一个小孩再降一大截，生两个的话基本没品质了</span><br>
</p><p><b>seraph198019: </b><br>
<span>feolhn 发表于 2019-11-10 22:16</span><br>
<span>国内问题怎么就不严峻了，你单看全国当然是尚可，那是因为村子里还在生。</span><br>
<span>一线城市生育率低的吓人。国家统 ...</span><br>
<span>我这里是当年计划生育试点市，现在60以上人口快三分之一了，不是有外来人口补充的话早完蛋了（就这样人口年年降低）</span><br>
</p><p><b>seraph198019: </b><br>
<span>合同工 发表于 2019-11-11 03:52</span><br>
<span>那还不如温哥华多伦多，同样华人环境，附加英法双语教育，欧式福利，压力小。一步到位 ...</span><br>
<span>加拿大到底怎么样，现在是很爽的生小孩各种补贴，但他那个国家债务也是吓死人。</span><br>
</p><p><b>oT3To: </b><br>
<span>跳楼的猫 发表于 2019-11-11 18:11</span><br>
<span>之前计划生育有个目标是将中国人口减到5亿，现在看来还远远不够啊</span><br>
<span>跟大跃进一样愚蠢的想法和目标</span><br>
</p><p><b>qilang01: </b><br>
<span>一骑当千 发表于 2019-11-11 18:07</span><br>
<span>问题是那些英语国家生育率也在下降。</span><br>
<span>针对的是说我国内卷的说法，如果这个地球所有地方都内卷的话就应该没有内卷这个说法，因为是伪命题，全世界普遍发生的事情就不应该单独说，印度号称人口红利比我国高多了，可是发展更慢，高素质人口大量去欧美，美国高科技企业CEO基本都是印度出生的，没有美国出生的印度裔人做美国高科技企业CEO，说明印度高素质人才都出走了，没有回归，连内卷都做不到，还是说高科技人才离开国家才是不内卷的标志？</span><br>
<span>理论上我国一带一路开发非洲市场是不内卷化的一个方向，至于成功不成功另说，至少在做，不能说肯定失败就不做了不去开发非洲市场了。</span><br>
<span>我胡乱说的，说错了请见谅。</span><br>
</p><p><b>时俗薄朱颜: </b><br>
<span>fayviolet 发表于 2019-11-11 15:52</span><br>
<span>历史证明的提高生育率最有效的手段是战争和瘟疫，简单来说死亡的阴影挥之不去的时候就有繁殖冲动了</span><br>
<span>泥潭用 ...</span><br>
<span>有没有痛苦，速度快，瞬间就能见效，干净又体面的死亡方式没？有的话给我来一个</span><br>
</p><p><b>Faerire: </b><br>
<span>时俗薄朱颜 发表于 2019-11-11 19:26</span><br>
<span>有没有痛苦，速度快，瞬间就能见效，干净又体面的死亡方式没？有的话给我来一个 ...</span><br>
<span>核平？</span><br>
<span>—— 来自 nubia NX595J, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.2.0</span><br>
</p><p><b>narizen: </b><br>
<span>冰。莫 发表于 2019-11-11 14:41</span><br>
<span>不上班生孩子变成工作我觉得真挺有效果，就是这种政策很不女拳罢了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 3, Android 9 ...</span><br>
<span>女拳不女拳另说，女人不工作的话制造业服务业会迅速缺失一大部分无法替代的廉价劳动力，这是资本家和统治阶级无法容忍的，比出生率下降还无法容忍</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>诚司 发表于 2019-11-10 21:34</span><br>
<span>只能按曹大佐的说法了</span><br>
<span>“东亚人都该灭绝，自己作的”</span><br>
<span>瞎扯蛋。</span><br>
<span>东亚东南亚是是世界上人口密度最高的地方。</span><br>
</p><p><b>坚果大爷: </b><br>
<span>冰。莫 发表于 2019-11-11 14:41</span><br>
<span>不上班生孩子变成工作我觉得真挺有效果，就是这种政策很不女拳罢了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 3, Android 9 ...</span><br>
<span>工作得有雇主付报酬才做得下去 现在是连雇主都越来越少</span><br>
</p><p><b>缤纷如落絮: </b><br>
<span>考虑那么远的事干嘛，小时候看那些环保主题作品个个都是人口 爆炸人类药丸，声泪俱下指控人类狂生，激进点得都要花式对人类大屠杀来控制人口</span><br>
<span>结果现在咋样，少子化成了阴云，人类迷惑行为</span><br>
<span>凡人少去考虑未来的事</span><br>
</p><p><b>sigeo: </b><br>
<span>挖土豆 发表于 2019-11-11 13:43</span><br>
<span>不让女的工作不就隔壁日本么，女的不想结，男的不敢结，然后到退休女的卷一波钱离婚?这想法不是就地自杀么 ...</span><br>
<span>日本不是不让女性工作，相反是因为劳动力紧缺鼓励女性婚后重返工作，生育给到高福利和育儿设施资</span><br>
<span>— from Realme RMX1901, Android 9 of S1 Next Goose v2.2.0</span><br>
</p><p><b>lindley: </b><br>
<span>ykztt 发表于 2019-11-11 18:23</span><br>
<span>靠啥移民啊，人家完全可以靠外劳，新加坡又不缺钱，再说穷人没法自己养老的肯定生小孩，不生小孩的估计存 ...</span><br>
<span>新加坡三大族群长期人口比例保持稳定，就是靠得移民啊</span><br>
</p><p><b>神王西格玛: </b><br>
<span>大巴车司机 发表于 2019-11-11 13:32</span><br>
<span>把欧美打爆，一来瓜分他们现在享受的资源份额，二来少一个头上的剥削阶层，两块饼吃下去，东亚怪物房的底 ...</span><br>
<span>欧美国家发达国家，去掉欧猪东欧等伪发达，总人口也就中国的一半。</span><br>
<span>哪怕把他们全消灭光，中国人直接代替，也只能勉强达到发达国家水平，还陷入现在欧美一样的瓶颈</span><br>
<span>非洲总人口已经接近中国，面积是中国三倍，没有青藏高原新疆戈壁那样的极端地形，一旦发展起来人口潜力无限。如果把他们搞到中等收入国家那市场大得难以想象。而且欧美（除了法国）在这里完全无法和中国竞争。</span><br>
</p><p><b>唐边叶介: </b><br>
<span> 本帖最后由 唐边叶介 于 2019-11-12 12:02 编辑 </span><br>
<span>泥潭一群恐婚恐育的阿宅居然在讨论生育问题，这个才是最荒谬的</span><br>
<span>泥潭很多不婚不育的建政阿宅，本来就是享受所谓“人口红利”最充分的那群人，现在又来抱怨底层人民不愿意生育来当你们的奶牛了?</span><br>
</p><p><b>LIN+: </b><br>
<span>新加坡实在是生活不舒服，天气湿热环境单调，收入不高消费高，竞争激烈上升空间小，还加上要服兵役，屁民们肯定用脚投票啊</span><br>
<span>和我一届的SM3（政府奖学金计划，全奖但毕业要在新加坡工作六年，本质就是一个吸纳移民计划）就没几个按照新加坡设想留在新加坡生儿育女的了，要么跑回国要么去美国了。</span><br>
</p><p><b>十运: </b><br>
<span>turnyyy 发表于 2019-11-10 21:13</span><br>
<span>新加坡我记得是高度社达，从小学就开始按成绩分班开始分流了，这环境能愿意生孩子才怪</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI E ...</span><br>
<span>今年坡上教育改革，稍微改善了一点</span><br>
</p><p><b>十运: </b><br>
<span>永不加赋 发表于 2019-11-10 23:37</span><br>
<span>从小学分流，和上个三本出来再分流有啥区别，前者更科学啊，不用浪费时间，小孩子也轻松 ...</span><br>
<span>我有些大学同学是到高中才开窍的，小孩子基本无法对抗家庭和周边环境的影响，如果分流太早会加剧阶级固化</span><br>
</p><p><b>十运: </b><br>
<span>旋转吃草 发表于 2019-11-10 21:50</span><br>
<span>我一直都有听说新加坡有打压中国人和中国文化的行为，知不道是不是真的 ...</span><br>
<span>就我在坡上快十年的体验，不觉得。官方语言要求用英语，路牌指示牌也比较少见英语以外（第二多的可能是马来文，毕竟一座城市孤悬在马来，过去还曾经是一个国家，不处好关系后果很严重），纯靠中文生活其实可以的。</span><br>
</p><p><b>十运: </b><br>
<span>科技树 发表于 2019-11-10 22:06</span><br>
<span>人家就怕这个</span><br>
<span>比起接受大量中国移民，其实坡上更怕接受大量马来和印度移民……当然本地普通人最希望的是不要移民（眼光不够长怕分薄自己利润抢自己工作……跟其他地方不想要外地人的心理差不多）</span><br>
</p><p><b>lonelyleaf: </b><br>
<span>感觉这个趋势是很难逆转的，毕竟也说了印度人和伊斯兰教徒都受影响了，说明是人类共性。那假如人类不会因为这个药丸的话，解决方法一定在别的地方。比如人工智能真的有了大发展取代大量劳动力，或者医学有了巨大的突破，找到了延缓衰老大幅度延长寿命的办法之类的，总之不是找到了让人们生的办法，而是让人们变得不需要生。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1864830[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>超低生育率的新加坡如何自救？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1864830-1-1.html</link>
      <description>超低生育率的新加坡如何自救？&#13;
原创：一条https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F426c22c6156b4b2192dc768219c29c2c.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg
&#13;
在亚洲，单人户是增长最快的一种家庭类型，到2020年，全球单人户最多的十个国家里，有四个都将在亚洲。越来越多的亚洲年轻人不愿意结婚、生孩子，问题尤为严重的是新加坡，去年，新加坡的华人生育率低至0.98，平均一名华人女性一生生育不到一名子女，全靠马来人、印度人的生育率，新加坡才没有“沦落”为一个“零生育率”的国家。1984年，新加坡政府就意识到了人口危机，开始花样繁出地鼓励年轻人结婚生孩子：你毕业我给你找对象，你约会我买单，你生孩子我发钱……https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F2c1bd53014d241bda1a8585a35b4b930.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg
&#13;
一间新加坡婚礼设计公司饶是如此，新加坡人还是不愿意结婚，30岁以下的女性单身率，从十年前的50%攀升到66%，30岁以下男性单身率则从75%升到80%。面对持续严重的“婴儿荒”，新加坡只能大量引进外来移民，目前有超过40%的新加坡人都是外来人口，长此以往，新加坡会不会“国将不国”？我们飞赴新加坡，倾听了本地年轻人的心声：“不是我不想结婚，是找不到愿意一起对家庭付出的人来结婚。”撰文 | 倪蒹葭https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fff32c185405b4b968a82d6ed896115a2.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡克拉码头
&#13;
梁秀莲（Liang Siew-lian）今年35岁。不久前，她还像很多新加坡女孩一样，在恋爱中，但没怎么考虑婚姻和孩子。她约我们在新加坡的克拉码头见面，这是一条河边的酒吧街，“我以前是这里的熟客，”她笑着跟酒吧老板打着招呼，一边从保温杯倒出菊花茶。她已经怀孕15周，怀了孩子之后，就滴酒不沾。怀孕是一次意外。确诊之后，医生说由于她的身体状况，孩子并不稳定。她发现自己愿意付出一切代价，只要孩子健康就好，“每天早晨一醒来，都会感受他的心跳在不在。”她原本没有打算为新加坡的生育率做贡献，因为觉得孩子很麻烦，在经济上也不划算。“如果没有孩子，我现在应该和20多岁一样，只是薪水比较高，旅行去的地方比较远。但是现在，要为宝宝将来计划房屋、保险，度假是我最不会考虑的事了。”新加坡是一个“唯才是用”的国家，对个人能力和成功极为重视，每个人都很努力地在工作，实现自己的价值。“我们这一代人缺乏对家庭的责任感，会有些自我中心。”https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fe5825dbea94145a4a4d400b003d88d56.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg梁秀莲
&#13;
女性率先用脚投票，走出婚姻怀孕之前，梁秀莲已经和男友交往了一年多。因为孩子，两人讨论起未来的家庭规划。“我希望我的另一半对家庭也是完全地参与，但是明显地，他觉得孩子应该由妈妈带，他更愿意工作挣钱，付补习班的费用，而不是花时间陪孩子。”梁秀莲做了5年新加坡的小学老师，近年来她开始办自己的补习中心。她见过非常多问题家庭的孩子，大都是因为父母的陪伴极少，父母双方都不愿放弃工作，如果是高薪工作，那就会很忙，如果薪水不高，通常需要做两份工。“如果有家庭，我希望我和我的伴侣都能够对孩子负起第一责任，而不是从家佣、祖父母或者补习班老师那里听到孩子的消息。”男友并没有为家庭和孩子多投入时间的打算。两人分手，梁秀莲又回到了单身状态。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F4dde8c4366d840e4928296a28354f492.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡电影《爸妈不在家》剧照
&#13;
父母忙于工作，孩子和家佣感情更亲新加坡国立大学社会学教授杨李唯君说，“婚姻越来越不受东亚女性的欢迎，因为婚姻对她们来说，不仅意味着养育孩童、照顾老人的责任和负担，还意味着工作收入和职业发展将受不利影响。”“女性参加工作，往往被视为性别革命的第一阶段，人口学家把男性主动参与育儿和家务，称为’性别革命的第二阶段’。”新加坡的现状是，大多数男性还没有进入“性别革命的第二阶段”，于是女性用脚投票，把他们甩在了身后。尽管在新加坡，政策对单身妈妈并不那么友好。比如生孩子的8000新元奖励会减少为3000新元，孩子上学的补助金也会减少。但是在梁秀莲看来，所有这些损失加起来都没有离婚的成本高。新加坡的法律规定，寻求离婚必须要提出理由，而唯一能够通过的理由是婚姻已经不可挽回地破裂，比如分居3年以上（如果有一方不同意则需分居4年以上），或者一方将另一方遗弃2年以上，或者有证据证明其中一方有通奸或者其他“不合理的行为”。办离婚手续、分割财产，费用也很高，不同律师事务所报价不同。如果双方都没有争议，和平分手，需要1500到2000新元。如果对离婚有争议，可能至少5000新元起。如果有孩子，还有一个争夺孩子抚养权的问题。为此梁秀莲宁愿不要迈入婚姻。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fba7e364ed7ad4357b703fb741497a79f.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡组屋住宅
&#13;
男性也发愁：结不起婚，生不起娃陈秉庚（Kelvin Tan）今年44岁，去年终于攒够钱，买了两室一厅的新加坡组屋。他早年在墨尔本留学，在那里喜欢上了电子音乐。回到新加坡之后，他不想马上做一份普通工作，而是全力追求个人爱好，成为一名DJ，推广电子音乐，办音乐节，并且和朋友一起创立了新加坡最早的地下音乐俱乐部，俱乐部维持了10年时间。这段时间，陈秉庚的收入很不稳定。我们见到他时，他已经单身了3年，之前的两段恋爱都是因为经济上还不能稳定下来而分手。2013年，他终于暂时放弃了音乐，回到爸爸的建筑公司，帮忙一起经营。这是一个不大的家族企业，陈秉庚要照管方方面面。稳定工作6年后，他的经济状况终于好转。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fdf240017cf2143ee91b7d864adb92ce1.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg陈秉庚在DJ
&#13;
“我觉得新加坡人单身的一个原因，是结婚的成本很高。” 2019年，根据经济学人智库最新发布的《全球生活成本调查报告》，新加坡、香港、巴黎并列成为了全球生活成本最高的城市。跟日常生活相比，结婚需要花更多的钱。“首先是婚礼，新娘对婚礼的期待都很高，一场普通的婚礼办下来就已经要三五万新币（约合几十万人民币）。再加上买房子，首付又要几万块，到这里，你工作以来的积蓄就已经基本花完了。”“但是结婚以后，最大的支出来了，也就是生孩子，养育他们，为他们计划未来……如果两人之间感情不够坚定，很容易产生裂痕，不再相爱。”其实在新加坡买房已经算是相对轻松。新加坡有一个著名的“居者有其屋”口号，大约82%的新加坡人住在HDB组屋中，类似政府建的公屋，工薪阶层都能买得起。但这种房子有单身“歧视”，规定如果是单身人士，必须35岁及以上才能申请，购房的补助也会比一对夫妻少很多。养孩子方面，新加坡国立大学社会学助理教授穆峥表示：”虽然政府会给补助金，公立教育也已经做得很好，但在人人力争上游的社会，单靠政府和学校远远不够。新加坡商场里盈利最高的，往往是各种儿童教育机构”。她自己有两个孩子，小的刚出生，大的上小学，在学钢琴和画画，“家长们都忙得焦头烂额”。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F1d4a1bbba6f9470d82004f2d3b91058b.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡夜间商厦
&#13;
华人的“怕输”文化新加坡有个独特词汇“Kiasu”，源于闽南话里的一个词，意思是“怕输”，2007年，这个词被收进牛津英语词典（Oxford English Dictionary），意为”一种贪婪而自私的态度”。2018年，新加坡社会价值观调查出炉，“怕输”荣登第一（另外4个入围的词是投诉、好竞争、教育机会、关怀老人）。2012年和2015年政策研究院做过相关调查，“怕输”都有入围。“怕输”文化强调成功，竞争激烈的环境导致了超长的工作时间和巨大的社会压力。2018年9月份，新加坡员工平均每周工作时间为44.9小时，2011年还曾高于46小时，超过韩国和日本，位列世界第一。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fb533b51dce7141e7bbbe84390ab5655b.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg一对恋人在婚礼设计公司门口
&#13;
我们访问了一间新加坡知名的婚礼设计公司，公司有17名员工，其中15名是女性，70%都是单身。一名30岁的单身女员工说，婚礼设计经常是要在周末工作，她每周工作6天，每天8小时，在旺季的周末，则会更加忙碌，甚至从早上8点忙到夜里12点。在中国生活了8年的新加坡DJ王国峰，今年43岁，上个月刚刚订婚。他除了是上海一家高端酒店的音乐总监，还是夜场DJ，音乐节策划人。在他面前，完全感觉不出他的年龄，非常有活力。他说很多新加坡人把事业放在第一位， 他自己就经常出差，忙起来一天工作18小时都有，之前的几段恋情，大多是因为自己的投入不够而分手。一年多以前，他住在上海市中心，认识了邻居，一位38岁的上海女孩，“我们年龄相近，她也在学会理解我的事业，我们终于迈入了人生下一个阶段。”https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F50f988c14a4444bab1e36321a0357f1f.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpgKiasu Parents “怕输”家长社区
&#13;
结了婚以后也逃不掉“Kiasu”的压力。新加坡有一个被命名为Kiasu Parents（怕输家长们）的家长社区，分享从幼儿园到中学的各种信息，补习、排名、教学质量评估等等。甚至老人也要追求“Sucessful Aging”（成功变老）。在中国，老人帮自己的子女带孩子是很常见的，甚至理所应当，但是新加坡鼓励大家老了之后也要工作，自力更生。杨李唯君教授说，“在这些因素的共同作用之下，很多年轻人感到建立一个‘成功的’婚姻和抚养‘成功的’孩子，是困难或者说是不值得的，从而害怕或者逃避组建家庭。”“我觉得新加坡是一个最适合个人发展的地方，”梁秀莲说。的确，根据《2018年IMD世界人才报告》，新加坡对人才的吸引力超过香港，成为亚洲第一，“但也是一个最不适合成家的地方”，她补充道。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Ff32dd56ae9694647b5d278fb**9bb3.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡街头青年
&#13;
不被父母催婚的新加坡年轻人因为历史原因，新加坡可能是亚洲最西化的国家之一。人们受西方价值观念影响，于是和东亚其他国家不同，新加坡年轻人基本没有什么被催婚的压力。我们访问了一家当地的约会机构，负责人陈莹莹说在他们这里，参加者几乎都是自愿来相亲，没有人是迫于父母压力不得不来。陈秉庚说，“即便父母希望我结婚，但他们也希望我遇到真正想一起度过余生的人。我觉得婚姻必须是两人真的相爱，如果为了结婚而结婚，或者因为某个人是一个理想的妻子、理想的丈夫而结婚，会让接下来的婚姻生活很可怕。”宛姿38岁，从事广告业，目前为止还是一个人。比起催婚，她的父母更在意的是她能购买一套自己的HDB住房，作为生活的一种保障。她在2年前买了房。因为政府给单身者的买房补助少，她还需要不间断地工作25年来还清房屋贷款。时间花在工作和个人爱好上之后，尽管没有伴侣，她并不觉得生活中缺少了什么。宛姿的业余生活非常丰富，她尤其喜欢一个人就能够完成的活动，比如说越野跑、射箭、骑马。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fc84776cff6e04a91ac59b64c69b51a77.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg热爱越野跑的宛姿
&#13;
2012年，为单身旅行者设计的APP在新加坡 兴起，因为单独旅行的人越来越多。输入目的地，你能看到同一目的的旅行者，还能参考他们的攻略，非常方便。30岁出头时，宛姿也认真考虑过冻卵、人工授孕，但是因为当单身妈妈在新加坡难度很高，就没有进行下去。“几年前我也尝试过约会活动，但是活动之后，就没有再保持联系。婚姻是很好，但并非必要。如果没有遇到那个人，就是没有遇到。”新加坡会垮掉吗？新加坡有三大群体，华人、马来人、印度人，华人约占人口比例的70%。2018年，华人生育率下降到了0.98，意思是一名华人女性，一生中所生孩子的平均数是0.98，也就是不到一个！在华人生育率如此之低的情况下，华人数量能够增长，主要就是移民的贡献。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F116a81220b7740ce8bb27a6a608638c2.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡华人生育率在2018年跌到0.98
&#13;
因为新加坡的婴儿荒，政府不得不大量引进移民。根据《2019年新加坡人口简报》，新加坡目前的总人口570万，比去年增长了1.2%。而新加坡的小目标是，在2030年，人口增加到650-690万。很多人猜测，需要通过开放的移民政策来实现。目前外来移民已经占新加坡总人口的40%左右，新加坡人已经在担心自己的文化身份会受到冲击。人口老龄化是低生育率带来的另外一个问题。东亚各国，因为生育率迅速下降，带来的结果是加速老龄化。世界各国65岁以上人口的比例从7%增加到14%，法国、澳大利亚和美国分别用了115年、73年和69年，而新加坡、韩国、日本分别只用了17、19年、24年。2019年，新加坡65周岁及以上的老人占总人口的16%，到了2050年，这一比例将超过47%，新加坡将成为彻底的“老人国”。2015年，新加坡人口当中每100名20岁—64岁的劳动力，对应要养50名无工作能力的老人与小孩。预测到了2030年，这一抚养负担要翻一番。新加坡建国之父李光耀2012年时曾经说：如果不能扭转生育率下降趋势，新加坡”将会垮掉”。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F4dfce74cb7244abaa2fbbc345293c789.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡红娘陈莹莹
&#13;
“计划婚姻”能成功吗？早在1984年，新加坡政府成立了SDU（社交发展署），目的是“促进婚姻，树立一种文化观念，使单身者将婚姻视为人生最重要的目标之一”。在个人隐私权的相关法案颁布之前，每个新加坡的大学毕业生，都会自动地变成SDU的会员。2001年，24岁的黄田洋大学一毕业，就接到SDU打来的电话，表示根据个人资料，他和某位同届毕业的女生十分匹配，“当时就很尴尬，忽略了那个电话”。新加坡人调侃SDU是指“Single”（单身）、“Desperate”(绝望)、“Ugly”(丑陋)。SDU曾经有100多名工作人员，除了替大学毕业生配对，他们还举办联谊活动，由政府出钱，不同机构的部员们在周末一起去附近海岛玩耍。第一年开展工作时，SDU花费近30万美元，只促成了两桩婚姻。虽然成功率很低，但是到2000年初，SDU声称它已经促成了3万对恋人的婚姻。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fd8de7d0e582e483da229c86aba90b5c7.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡红娘陈莹莹举办的下午茶约会
&#13;
到了2008年，也许是考虑到效果以及人们觉得尴尬，SDU停止运行，改组成只有7名工作人员的SDN。SDN进入一种新的“计划婚姻”的模式，它不再自己举办约会活动，改为支持和监督私人机构，在新加坡100多家约会机构中，考核选出10家左右。新加坡人黄田洋后来和来自中国吉林的女孩陈莹莹结婚，两人一起经营一家约会机构，也成为SDN支持的机构之一。我们参加了一次他们举办的16人下午茶约会。不少参加者表示，除了来SDN，没有其他渠道认识靠谱的对象。其中有一位参加者是在新加坡学习工作多年的中国女孩，她说如果在中国，她可能不会参加这类约会，担心有虚假信息，但在新加坡，感觉比较正规。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F7f4aeea8da2f4a50938befd38f76e020.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpgSDN推出Spark Connection约会活动
&#13;
参加SDN活动的年轻人也会有压力，不希望身边的人知道。曾经有一对新人通过黄田洋的机构牵手，婚礼上邀请了他们来，但是始终不介绍他们是谁，只模糊地说他们是朋友。“我们被邀请参加婚礼的时候很开心，但到了那，也不知道该怎么介绍自己，全程很尴尬。”每年两次，SDN联合这些私人机构，推出声势浩大的“火花连接”（spark connection）约会活动，比如“2个比1个好，威士忌单身之夜”、“做我的诱饵吧”（是一种外出捕虾活动）等等。只要来注册参加，就能获得100新元（约520人民币）的奖励金。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F9b3d3d7b7b1341378acda597baccd344.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg“火花连接”约会活动海报
&#13;
2012年，新加坡国庆节那天，官方联合曼妥思（Mentos）薄荷糖公司，推出了一首说唱歌曲，歌词大意是“这是国庆之夜，让我们制造焰火，我想要个孩子，你看8月9号到了，是时候履行我们的公民责任了！”从2015年开始，在新加坡生孩子的奖励金由之前的6000新元提高到了8000新元（约41500人民币），加上给新生儿的其他补助，生第一个孩子的奖励总额已达到14000新元（72500人民币）。如果愿意生第二、第三个孩子，政府的奖励还要更多。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fd0568d2ba9674c288881c517c8fa4109.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg政府发的婴儿奖励，14000新元约为72500元人民币
&#13;
但是目前来看，尽管有这么多努力，新加坡人还是越来越不愿意结婚。据统计，2008年，在25-29岁的新加坡人口中，一半的女性是单身，四分之三的男性是单身。十年过后，这一数据分别升到了三分之二、五分之四。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F8d4702269c674becb54507de83204475.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡单身人口百分比，2008年对比2018年
&#13;
改变的出路可能在于帮助人们平衡工作和生活，以及构造更加平等的性别秩序。2016年，新加坡政府做了一项关于婚姻和育儿的调查，发现人们都渴望弹性工作制，尤其是有孩子的人。87%的人认为弹性工作制会让他们更容易组建家庭，79%的夫妻认为会让他们愿意有更多孩子。尤其是在宝宝0-6岁的期间，相比全职工作和兼职，能弹性安排时间的全职工作是最受欢迎的。这一调查结果出来之后，新加坡政府开始拟定措施，促使公司为员工提供更多的弹性工作制职位。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fbb27472c87e54782a9656385173ca53c.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡电影《爸妈不在家》，面对职场压力的父母
&#13;
此外，年轻人结婚还有一个障碍，就是工作场所和家庭内部不平等的性别规范。虽然亚洲职场女性和男性比例基本一致，但是亚洲男性更强烈认同“男主外，女主内”的秩序。与西方国家相比，亚洲父亲在育儿和家务上的参与度较低。现代化进程给予了亚洲女性更多发展自身、拓展事业的机会，但同时，亚洲女性照料家人、打理家务的传统角色却并未对等地削弱。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F122cdd27909843808d44b055f87099a0.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg
&#13;
2017年，新加坡政府推出新办法，1月1日及之后出生的孩子，父亲可享有两周政府补贴的带薪陪产假。此外，从7月1日起，父亲还可以从母亲16周的带薪产假中，共享四周的产假。这反映出父亲照顾幼儿的责任在整个社会的层面上越来越被重视。新加坡国立大学教授杨李唯君说，“男性参与抚育儿童，会增加夫妻生育第二个小孩的概率，也有助于婚姻幸福指数的提升。”“也许这类鼓励爸爸顾家的措施，能推进亚洲进入’性别革命的第二阶段’，从而真正扭转韩国、日本和新加坡这些国家结婚和生育率双低的趋势。”特别感谢：陶若芸、新加坡国立大学助理教授穆峥参考资料：《家庭与人口》，杨李唯君、汤玲玲主编</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>脑洞: </b><br>
<span>想要生育率唯一的突破口大概只有让女人没法读书上学工作</span><br>
</p><p><b>由莉亚100式: </b><br>
<span>东亚都一个鸟样，内卷成性，大家手拉手一起自我灭绝算了</span><br>
</p><p><b>skyuni: </b><br>
<span>泥潭不是讨论过很多次，工业社会生孩子是对家庭来说是财富负增长，农业社会孩子多一起来种田生孩子才是正收益，这个问题无解的</span><br>
</p><p><b>劳动改造归来: </b><br>
<span>脑洞 发表于 2019-11-11 08:49</span><br>
<span>想要生育率唯一的突破口大概只有让女人没法读书上学工作</span><br>
<span>当心被拳师打拳</span><br>
</p><p><b>ffs: </b><br>
<span>印度人会帮忙把新加坡填满的</span><br>
</p><p><b>脑洞: </b><br>
<span>我支持生育率下降，女拳请继续努力解放全人类</span><br>
</p><p><b>无法计算: </b><br>
<span>narutoz 发表于 2019-11-11 08:31</span><br>
<span>新加坡的各种社会政策尤其是住房政策可以说直击国人痛点，然而生育率还是这么低...... ...</span><br>
<span>北京 上海的生育率估计比新加坡好不到哪儿去。澳门好像生育率也不怎地。</span><br>
<span>以后都是韩国的命。东亚地狱。</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCCM00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>pockem: </b><br>
<span>坡国这种国家，引进人才就行了，根本不需要生。</span><br>
</p><p><b>Sliverstrike: </b><br>
<span>一个村子那么大点”国家”</span><br>
<span>还真有人当回事整天研究他什么政策效果如何能不能参考</span><br>
</p><p><b>longico: </b><br>
<span>脑洞 发表于 2019-11-11 08:49</span><br>
<span>想要生育率唯一的突破口大概只有让女人没法读书上学工作</span><br>
<span>女性不工作了资本家就会把她们本来那部分收入分给男性让他们养家糊口？做梦呢。。。</span><br>
</p><p><b>narutoz: </b><br>
<span>无法计算 发表于 2019-11-11 09:33</span><br>
<span>北京 上海的生育率估计比新加坡好不到哪儿去。澳门好像生育率也不怎地。</span><br>
<span>以后都是韩国的命。东亚地狱。</span><br>
<span>所以怎么样东亚才能走出内卷地狱</span><br>
</p><p><b>古畑任三郎2015: </b><br>
<span>前两天终于补完了逃避虽可耻但有用</span><br>
<span>真应景</span><br>
</p><p><b>不应: </b><br>
<span>何必把人类延续看得这么重，好好奶头乐不行吗。都是屁民想这么多干嘛</span><br>
</p><p><b>黑白驳影: </b><br>
<span>经济上，生产其实用不了那么多的人，人口从红利变成负担是个大问题。</span><br>
<span>但政治上又需要保证人口结构，要新血。</span><br>
<span>感觉挺茅盾的。</span><br>
</p><p><b>十年家里蹲: </b><br>
<span>李光耀禁了汉语，导致大多华人家庭只会英语，中国新移民去了那里怕是只能跟同样的十年内的中国旧移民讲同文了。</span><br>
</p><p><b>エマシ—ン: </b><br>
<span>longico 发表于 2019-11-11 09:49</span><br>
<span>女性不工作了资本家就会把她们本来那部分收入分给男性让他们养家糊口？做梦呢。。。 ...</span><br>
<span>你理解错了，这么做的目的是让女性要么被父母养，要么结婚被男的养，总之无法独立</span><br>
</p><p><b>坚果大爷: </b><br>
<span> 本帖最后由 坚果大爷 于 2019-11-11 12:22 编辑 </span><br>
<span>脑洞 发表于 2019-11-11 08:49</span><br>
<span>想要生育率唯一的突破口大概只有让女人没法读书上学工作</span><br>
<span>直接劳动人口占比永久砍一半，比老龄化还完蛋的更快的当场自杀</span><br>
</p><p><b>坚果大爷: </b><br>
<span>エマシ—ン 发表于 2019-11-11 12:17</span><br>
<span>你理解错了，这么做的目的是让女性要么被父母养，要么结婚被男的养，总之无法独立</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>男的还要养老婆更没钱养孩子了</span><br>
</p><p><b>エマシ—ン: </b><br>
<span>坚果大爷 发表于 2019-11-11 12:26</span><br>
<span>男的还要养老婆更没钱养孩子了</span><br>
<span>这不是我的观点</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>narutoz 发表于 2019-11-11 09:59</span><br>
<span>所以怎么样东亚才能走出内卷地狱</span><br>
<span>看谁先实现孤儿化咯</span><br>
</p><p><b>大巴车司机: </b><br>
<span>narutoz 发表于 2019-11-11 09:59</span><br>
<span> 所以怎么样东亚才能走出内卷地狱</span><br>
<span>把欧美打爆，吃欧美的尸体</span><br>
</p><p><b>坚果大爷: </b><br>
<span>逼下层多生就是走歪门邪道，不是没钱养就是没时间养，不然就是管生不管养将来当不了好螺丝钉。自古以来自然规律都是底层绝后上层多生，而现在是财富差距加大同时财富—生育比太低。也是现代社会的必然就是了</span><br>
</p><p><b>catazshadow: </b><br>
<span>新加坡同文？听见过外面打球的小屁孩抱怨“华文太难了，英文才26个字母，华文那么多字母怎么学”没？</span><br>
<span>新加坡素质高？听见过两个初中生坐餐厅里讨论飞机烧的是什么油没？知道那边有些小孩连郁金香是啥都不知道吗？</span><br>
<span>狭隘的地理环境带来的就是单一的周遭环境，进而就是狭隘的认知，你所谓的再开放都没用，就一个字笨。把后代放那是妥妥的绝后做法</span><br>
</p><p><b>神王西格玛: </b><br>
<span>narutoz 发表于 2019-11-11 09:59</span><br>
<span>所以怎么样东亚才能走出内卷地狱</span><br>
<span>低生育本来就是自发来抵抗内卷的</span><br>
<span>很多人其实根本不懂啥叫内卷</span><br>
</p><p><b>神王西格玛: </b><br>
<span>大巴车司机 发表于 2019-11-11 12:43</span><br>
<span>把欧美打爆，吃欧美的尸体</span><br>
<span>真正的出路是把非洲拉进“中等收入陷阱”。欧美那点人和地消化不了多少产能。</span><br>
</p><p><b>ady272: </b><br>
<span>那么芝麻大个地方生？生个锤子，还不如多忽悠几个恨国的游过去</span><br>
</p><p><b>一个再一个: </b><br>
<span>mrock 发表于 2019-11-11 02:15</span><br>
<span>新加坡语言文化都无障碍，这一点对中国大陆人还是比较友好。特别是如果要带父母去生活，这个华人环境就更 ...</span><br>
<span>呵呵，自己奋斗就算了。还要把父母也带去，造孽么</span><br>
</p><p><b>longico: </b><br>
<span>エマシ—ン 发表于 2019-11-11 12:17</span><br>
<span>你理解错了，这么做的目的是让女性要么被父母养，要么结婚被男的养，总之无法独立</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>关键你得养的起啊。。。还要考虑这么做的目的是为了生孩子，现在一个人的工资要养得活一家三口的有几个？屁民阶级有什么自信女性被赶回家了以后自己拿的手的钱就突然变成双倍能让一家过上生活质量不降低的日子了？</span><br>
</p><p><b>大巴车司机: </b><br>
<span>神王西格玛 发表于 2019-11-11 13:18</span><br>
<span> 真正的出路是把非洲拉进“中等收入陷阱”。欧美那点人和地消化不了多少产能。 ...</span><br>
<span>把欧美打爆，一来瓜分他们现在享受的资源份额，二来少一个头上的剥削阶层，两块饼吃下去，东亚怪物房的底层老百姓才能稍微好过一点。非洲那点蚊子肉真心吃不饱，何况现在阿美利加也意识到要跑来分这块肉了</span><br>
</p><p><b>挖土豆: </b><br>
<span>不让女的工作不就隔壁日本么，女的不想结，男的不敢结，然后到退休女的卷一波钱离婚?这想法不是就地自杀么</span><br>
</p><p><b>leiwind: </b><br>
<span>解决人口的问题的究极方案是星辰大海，科技树全人类协心齐力可能100年就点出来了。可是现在的情形，怕是人类在这小破球上完蛋了，都不一定点出来。</span><br>
</p><p><b>nianiania: </b><br>
<span>别说东亚内卷，裸猿还搁这地球继续互害迟早全球内卷</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Jagdpanther: </b><br>
<span>leiwind 发表于 2019-11-11 14:01</span><br>
<span>解决人口的问题的究极方案是星辰大海，科技树全人类协心齐力可能100年就点出来了。可是现在的情形，怕是人 ...</span><br>
<span>连下一代都不打算的死宅吹星辰大海，大概就是指望被别人星辰大海。</span><br>
</p><p><b>冰。莫: </b><br>
<span>longico 发表于 2019-11-11 09:49</span><br>
<span>女性不工作了资本家就会把她们本来那部分收入分给男性让他们养家糊口？做梦呢。。。 ...</span><br>
<span>不上班生孩子变成工作我觉得真挺有效果，就是这种政策很不女拳罢了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>xinfengj: </b><br>
<span>简单的一匹，开放国门引进马来人可破</span><br>
</p><p><b>66666: </b><br>
<span>低生育率又不是东亚独有，欧洲也一样存在，美国虽然总体生育率还行但是你要细分种群可以看到白人生育率明显比黑人、有色人种要差</span><br>
<span>所以总结就是高度发达社会、高教育程度，低生育率就是必然，什么工作太忙导致没时间带孩子就不生育那是屁话，上世纪2、30年代上海工人普遍997，生的孩子一样也不少</span><br>
</p><p><b>寻梦幻影: </b><br>
<span>别YY了 伊斯兰国家和三哥生育率都在狂降了</span><br>
</p><p><b>喵帕斯: </b><br>
<span>大巴车司机 发表于 2019-11-11 12:43</span><br>
<span>把欧美打爆，吃欧美的尸体</span><br>
<span>就算中国统一地球 也只会变成全世界内卷</span><br>
<span>这是文化问题</span><br>
</p><p><b>薛素姐: </b><br>
<span>当然是被印人马人事实吞并</span><br>
<span>否则就只好和大陆商量有限制的双重国籍了</span><br>
</p><p><b>fayviolet: </b><br>
<span>历史证明的提高生育率最有效的手段是战争和瘟疫，简单来说死亡的阴影挥之不去的时候就有繁殖冲动了</span><br>
<span>泥潭用户们有多少愿意去死一死换解决生育率问题的</span><br>
</p><p><b>ntrntr1: </b><br>
<span> 本帖最后由 ntrntr1 于 2019-11-11 16:12 编辑 </span><br>
<span>确实没办法</span><br>
<span>虽然说繁殖是本能，但我估计这种本能也来自对于死亡的恐惧</span><br>
<span>正因为生命是短暂的，才需要繁殖后代延续自己，自己随时可能会死，自己的孩子也随时可能会死，所以要尽可能的在活着的时候多播种，提高延续生命的概率</span><br>
<span>现在生命虽然还是短暂的，但对大多数人来说死亡的威胁都在老龄以后了，那时候要生也生不出来了，在可生育阶段孩子非但不是自己延续生命的希望，反而是自己及时行乐的负担</span><br>
<span>要是人类可以长生不死，那后代简直就是争夺资源的敌人了</span><br>
<span>神话的开端还挺现实的，农神为了自己永恒的生命，宁愿把自己的孩子都吃了</span><br>
</p><p><b>longico: </b><br>
<span>冰。莫 发表于 2019-11-11 14:41</span><br>
<span>不上班生孩子变成工作我觉得真挺有效果，就是这种政策很不女拳罢了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 3, Android 9 ...</span><br>
<span>少掉保守估计三分之一的劳动力，供养像工作一样繁殖带来的大量人口。所有人的生活质量都会有一个断崖式下降，然后你觉得只有女权才会觉得这有问题？如果女性的责任变成了只有生育，那最后所有男人就会变成比现在被压迫的更惨的人肉电池，那些觉得自己不会受到影响的人到底是多有自信啊。。。</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>mrock 发表于 2019-11-11 02:15</span><br>
<span>新加坡语言文化都无障碍，这一点对中国大陆人还是比较友好。特别是如果要带父母去生活，这个华人环境就更 ...</span><br>
<span>袋鼠和加拿大华人社区都一堆了，从生活来看不是秒杀新加坡</span><br>
</p><p><b>qilang01: </b><br>
<span>旋转吃草 发表于 2019-11-10 21:50</span><br>
<span>我一直都有听说新加坡有打压中国人和中国文化的行为，知不道是不是真的 ...</span><br>
<span>经过这次乡岗的事情，新加坡有开始改变的趋势，李显龙发现完全跟着美国也有保不住自己的情况，已经说要回归华人文化了。</span><br>
</p><p><b>diohanmilton: </b><br>
<span>害搁这曹学呢，你把你供给侧改革给我交了。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI TNY-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0</span><br>
</p><p><b>qilang01: </b><br>
<span>narutoz 发表于 2019-11-11 09:59</span><br>
<span>所以怎么样东亚才能走出内卷地狱</span><br>
<span>两种方法，</span><br>
<span>一，放弃本国语言文字，全部说英语，这样和整个世界统一语言文字就可以减少内卷，毕竟和全世界一个语言文字可以增大非常大的交流。</span><br>
<span>二，让世界上其他地方的人都说本国语言文字，和一反过来，这样也能增大交流，一个意思，但是难度比一目前来看大非常多。</span><br>
<span>日韩可以考虑一，中国的上面的人可能希望是二，但是能不能做到另说，目前来看很困难，除非经济和军事全面超越美国。</span><br>
</p><p><b>失落之翼: </b><br>
<span>feolhn 发表于 2019-11-10 22:16</span><br>
<span>国内问题怎么就不严峻了，你单看全国当然是尚可，那是因为村子里还在生。</span><br>
<span>一线城市生育率低的吓人。国家统 ...</span><br>
<span>原来有计生的也是这样啊，城市生活成本高不想生，农村一直生</span><br>
</p><p><b>creamget: </b><br>
<span>飞裤头里 发表于 2019-11-10 21:10</span><br>
<span>你毕业我给你找对象，</span><br>
<span>你约会我买单，</span><br>
<span>你生孩子我发钱……</span><br>
<span>想问一下头像是谁</span><br>
</p><p><b>帕林马哲理: </b><br>
<span>新加坡人我见到不多，不过知道一个想把中国人全杀光的，反华反到这种程度你在4chan上都不是很好找。</span><br>
</p><p><b>Tsaiks: </b><br>
<span>qilang01 发表于 2019-11-11 16:47</span><br>
<span>两种方法，</span><br>
<span>一，放弃本国语言文字，全部说英语，这样和整个世界统一语言文字就可以减少内卷，毕竟和全世 ...</span><br>
<span>那 也有很多说除了 英文的地区 他们不内卷吗？ 比如 意大利 法国 德国 西班牙 什么 7788的小语种...</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1864830[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>超低生育率的新加坡如何自救？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1864830-1-1.html</link>
      <description>超低生育率的新加坡如何自救？&#13;
原创：一条https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F426c22c6156b4b2192dc768219c29c2c.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg
&#13;
在亚洲，单人户是增长最快的一种家庭类型，到2020年，全球单人户最多的十个国家里，有四个都将在亚洲。越来越多的亚洲年轻人不愿意结婚、生孩子，问题尤为严重的是新加坡，去年，新加坡的华人生育率低至0.98，平均一名华人女性一生生育不到一名子女，全靠马来人、印度人的生育率，新加坡才没有“沦落”为一个“零生育率”的国家。1984年，新加坡政府就意识到了人口危机，开始花样繁出地鼓励年轻人结婚生孩子：你毕业我给你找对象，你约会我买单，你生孩子我发钱……https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F2c1bd53014d241bda1a8585a35b4b930.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg
&#13;
一间新加坡婚礼设计公司饶是如此，新加坡人还是不愿意结婚，30岁以下的女性单身率，从十年前的50%攀升到66%，30岁以下男性单身率则从75%升到80%。面对持续严重的“婴儿荒”，新加坡只能大量引进外来移民，目前有超过40%的新加坡人都是外来人口，长此以往，新加坡会不会“国将不国”？我们飞赴新加坡，倾听了本地年轻人的心声：“不是我不想结婚，是找不到愿意一起对家庭付出的人来结婚。”撰文 | 倪蒹葭https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fff32c185405b4b968a82d6ed896115a2.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡克拉码头
&#13;
梁秀莲（Liang Siew-lian）今年35岁。不久前，她还像很多新加坡女孩一样，在恋爱中，但没怎么考虑婚姻和孩子。她约我们在新加坡的克拉码头见面，这是一条河边的酒吧街，“我以前是这里的熟客，”她笑着跟酒吧老板打着招呼，一边从保温杯倒出菊花茶。她已经怀孕15周，怀了孩子之后，就滴酒不沾。怀孕是一次意外。确诊之后，医生说由于她的身体状况，孩子并不稳定。她发现自己愿意付出一切代价，只要孩子健康就好，“每天早晨一醒来，都会感受他的心跳在不在。”她原本没有打算为新加坡的生育率做贡献，因为觉得孩子很麻烦，在经济上也不划算。“如果没有孩子，我现在应该和20多岁一样，只是薪水比较高，旅行去的地方比较远。但是现在，要为宝宝将来计划房屋、保险，度假是我最不会考虑的事了。”新加坡是一个“唯才是用”的国家，对个人能力和成功极为重视，每个人都很努力地在工作，实现自己的价值。“我们这一代人缺乏对家庭的责任感，会有些自我中心。”https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fe5825dbea94145a4a4d400b003d88d56.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg梁秀莲
&#13;
女性率先用脚投票，走出婚姻怀孕之前，梁秀莲已经和男友交往了一年多。因为孩子，两人讨论起未来的家庭规划。“我希望我的另一半对家庭也是完全地参与，但是明显地，他觉得孩子应该由妈妈带，他更愿意工作挣钱，付补习班的费用，而不是花时间陪孩子。”梁秀莲做了5年新加坡的小学老师，近年来她开始办自己的补习中心。她见过非常多问题家庭的孩子，大都是因为父母的陪伴极少，父母双方都不愿放弃工作，如果是高薪工作，那就会很忙，如果薪水不高，通常需要做两份工。“如果有家庭，我希望我和我的伴侣都能够对孩子负起第一责任，而不是从家佣、祖父母或者补习班老师那里听到孩子的消息。”男友并没有为家庭和孩子多投入时间的打算。两人分手，梁秀莲又回到了单身状态。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F4dde8c4366d840e4928296a28354f492.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡电影《爸妈不在家》剧照
&#13;
父母忙于工作，孩子和家佣感情更亲新加坡国立大学社会学教授杨李唯君说，“婚姻越来越不受东亚女性的欢迎，因为婚姻对她们来说，不仅意味着养育孩童、照顾老人的责任和负担，还意味着工作收入和职业发展将受不利影响。”“女性参加工作，往往被视为性别革命的第一阶段，人口学家把男性主动参与育儿和家务，称为’性别革命的第二阶段’。”新加坡的现状是，大多数男性还没有进入“性别革命的第二阶段”，于是女性用脚投票，把他们甩在了身后。尽管在新加坡，政策对单身妈妈并不那么友好。比如生孩子的8000新元奖励会减少为3000新元，孩子上学的补助金也会减少。但是在梁秀莲看来，所有这些损失加起来都没有离婚的成本高。新加坡的法律规定，寻求离婚必须要提出理由，而唯一能够通过的理由是婚姻已经不可挽回地破裂，比如分居3年以上（如果有一方不同意则需分居4年以上），或者一方将另一方遗弃2年以上，或者有证据证明其中一方有通奸或者其他“不合理的行为”。办离婚手续、分割财产，费用也很高，不同律师事务所报价不同。如果双方都没有争议，和平分手，需要1500到2000新元。如果对离婚有争议，可能至少5000新元起。如果有孩子，还有一个争夺孩子抚养权的问题。为此梁秀莲宁愿不要迈入婚姻。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fba7e364ed7ad4357b703fb741497a79f.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡组屋住宅
&#13;
男性也发愁：结不起婚，生不起娃陈秉庚（Kelvin Tan）今年44岁，去年终于攒够钱，买了两室一厅的新加坡组屋。他早年在墨尔本留学，在那里喜欢上了电子音乐。回到新加坡之后，他不想马上做一份普通工作，而是全力追求个人爱好，成为一名DJ，推广电子音乐，办音乐节，并且和朋友一起创立了新加坡最早的地下音乐俱乐部，俱乐部维持了10年时间。这段时间，陈秉庚的收入很不稳定。我们见到他时，他已经单身了3年，之前的两段恋爱都是因为经济上还不能稳定下来而分手。2013年，他终于暂时放弃了音乐，回到爸爸的建筑公司，帮忙一起经营。这是一个不大的家族企业，陈秉庚要照管方方面面。稳定工作6年后，他的经济状况终于好转。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fdf240017cf2143ee91b7d864adb92ce1.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg陈秉庚在DJ
&#13;
“我觉得新加坡人单身的一个原因，是结婚的成本很高。” 2019年，根据经济学人智库最新发布的《全球生活成本调查报告》，新加坡、香港、巴黎并列成为了全球生活成本最高的城市。跟日常生活相比，结婚需要花更多的钱。“首先是婚礼，新娘对婚礼的期待都很高，一场普通的婚礼办下来就已经要三五万新币（约合几十万人民币）。再加上买房子，首付又要几万块，到这里，你工作以来的积蓄就已经基本花完了。”“但是结婚以后，最大的支出来了，也就是生孩子，养育他们，为他们计划未来……如果两人之间感情不够坚定，很容易产生裂痕，不再相爱。”其实在新加坡买房已经算是相对轻松。新加坡有一个著名的“居者有其屋”口号，大约82%的新加坡人住在HDB组屋中，类似政府建的公屋，工薪阶层都能买得起。但这种房子有单身“歧视”，规定如果是单身人士，必须35岁及以上才能申请，购房的补助也会比一对夫妻少很多。养孩子方面，新加坡国立大学社会学助理教授穆峥表示：”虽然政府会给补助金，公立教育也已经做得很好，但在人人力争上游的社会，单靠政府和学校远远不够。新加坡商场里盈利最高的，往往是各种儿童教育机构”。她自己有两个孩子，小的刚出生，大的上小学，在学钢琴和画画，“家长们都忙得焦头烂额”。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F1d4a1bbba6f9470d82004f2d3b91058b.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡夜间商厦
&#13;
华人的“怕输”文化新加坡有个独特词汇“Kiasu”，源于闽南话里的一个词，意思是“怕输”，2007年，这个词被收进牛津英语词典（Oxford English Dictionary），意为”一种贪婪而自私的态度”。2018年，新加坡社会价值观调查出炉，“怕输”荣登第一（另外4个入围的词是投诉、好竞争、教育机会、关怀老人）。2012年和2015年政策研究院做过相关调查，“怕输”都有入围。“怕输”文化强调成功，竞争激烈的环境导致了超长的工作时间和巨大的社会压力。2018年9月份，新加坡员工平均每周工作时间为44.9小时，2011年还曾高于46小时，超过韩国和日本，位列世界第一。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fb533b51dce7141e7bbbe84390ab5655b.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg一对恋人在婚礼设计公司门口
&#13;
我们访问了一间新加坡知名的婚礼设计公司，公司有17名员工，其中15名是女性，70%都是单身。一名30岁的单身女员工说，婚礼设计经常是要在周末工作，她每周工作6天，每天8小时，在旺季的周末，则会更加忙碌，甚至从早上8点忙到夜里12点。在中国生活了8年的新加坡DJ王国峰，今年43岁，上个月刚刚订婚。他除了是上海一家高端酒店的音乐总监，还是夜场DJ，音乐节策划人。在他面前，完全感觉不出他的年龄，非常有活力。他说很多新加坡人把事业放在第一位， 他自己就经常出差，忙起来一天工作18小时都有，之前的几段恋情，大多是因为自己的投入不够而分手。一年多以前，他住在上海市中心，认识了邻居，一位38岁的上海女孩，“我们年龄相近，她也在学会理解我的事业，我们终于迈入了人生下一个阶段。”https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F50f988c14a4444bab1e36321a0357f1f.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpgKiasu Parents “怕输”家长社区
&#13;
结了婚以后也逃不掉“Kiasu”的压力。新加坡有一个被命名为Kiasu Parents（怕输家长们）的家长社区，分享从幼儿园到中学的各种信息，补习、排名、教学质量评估等等。甚至老人也要追求“Sucessful Aging”（成功变老）。在中国，老人帮自己的子女带孩子是很常见的，甚至理所应当，但是新加坡鼓励大家老了之后也要工作，自力更生。杨李唯君教授说，“在这些因素的共同作用之下，很多年轻人感到建立一个‘成功的’婚姻和抚养‘成功的’孩子，是困难或者说是不值得的，从而害怕或者逃避组建家庭。”“我觉得新加坡是一个最适合个人发展的地方，”梁秀莲说。的确，根据《2018年IMD世界人才报告》，新加坡对人才的吸引力超过香港，成为亚洲第一，“但也是一个最不适合成家的地方”，她补充道。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Ff32dd56ae9694647b5d278fb**9bb3.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡街头青年
&#13;
不被父母催婚的新加坡年轻人因为历史原因，新加坡可能是亚洲最西化的国家之一。人们受西方价值观念影响，于是和东亚其他国家不同，新加坡年轻人基本没有什么被催婚的压力。我们访问了一家当地的约会机构，负责人陈莹莹说在他们这里，参加者几乎都是自愿来相亲，没有人是迫于父母压力不得不来。陈秉庚说，“即便父母希望我结婚，但他们也希望我遇到真正想一起度过余生的人。我觉得婚姻必须是两人真的相爱，如果为了结婚而结婚，或者因为某个人是一个理想的妻子、理想的丈夫而结婚，会让接下来的婚姻生活很可怕。”宛姿38岁，从事广告业，目前为止还是一个人。比起催婚，她的父母更在意的是她能购买一套自己的HDB住房，作为生活的一种保障。她在2年前买了房。因为政府给单身者的买房补助少，她还需要不间断地工作25年来还清房屋贷款。时间花在工作和个人爱好上之后，尽管没有伴侣，她并不觉得生活中缺少了什么。宛姿的业余生活非常丰富，她尤其喜欢一个人就能够完成的活动，比如说越野跑、射箭、骑马。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fc84776cff6e04a91ac59b64c69b51a77.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg热爱越野跑的宛姿
&#13;
2012年，为单身旅行者设计的APP在新加坡 兴起，因为单独旅行的人越来越多。输入目的地，你能看到同一目的的旅行者，还能参考他们的攻略，非常方便。30岁出头时，宛姿也认真考虑过冻卵、人工授孕，但是因为当单身妈妈在新加坡难度很高，就没有进行下去。“几年前我也尝试过约会活动，但是活动之后，就没有再保持联系。婚姻是很好，但并非必要。如果没有遇到那个人，就是没有遇到。”新加坡会垮掉吗？新加坡有三大群体，华人、马来人、印度人，华人约占人口比例的70%。2018年，华人生育率下降到了0.98，意思是一名华人女性，一生中所生孩子的平均数是0.98，也就是不到一个！在华人生育率如此之低的情况下，华人数量能够增长，主要就是移民的贡献。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F116a81220b7740ce8bb27a6a608638c2.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡华人生育率在2018年跌到0.98
&#13;
因为新加坡的婴儿荒，政府不得不大量引进移民。根据《2019年新加坡人口简报》，新加坡目前的总人口570万，比去年增长了1.2%。而新加坡的小目标是，在2030年，人口增加到650-690万。很多人猜测，需要通过开放的移民政策来实现。目前外来移民已经占新加坡总人口的40%左右，新加坡人已经在担心自己的文化身份会受到冲击。人口老龄化是低生育率带来的另外一个问题。东亚各国，因为生育率迅速下降，带来的结果是加速老龄化。世界各国65岁以上人口的比例从7%增加到14%，法国、澳大利亚和美国分别用了115年、73年和69年，而新加坡、韩国、日本分别只用了17、19年、24年。2019年，新加坡65周岁及以上的老人占总人口的16%，到了2050年，这一比例将超过47%，新加坡将成为彻底的“老人国”。2015年，新加坡人口当中每100名20岁—64岁的劳动力，对应要养50名无工作能力的老人与小孩。预测到了2030年，这一抚养负担要翻一番。新加坡建国之父李光耀2012年时曾经说：如果不能扭转生育率下降趋势，新加坡”将会垮掉”。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F4dfce74cb7244abaa2fbbc345293c789.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡红娘陈莹莹
&#13;
“计划婚姻”能成功吗？早在1984年，新加坡政府成立了SDU（社交发展署），目的是“促进婚姻，树立一种文化观念，使单身者将婚姻视为人生最重要的目标之一”。在个人隐私权的相关法案颁布之前，每个新加坡的大学毕业生，都会自动地变成SDU的会员。2001年，24岁的黄田洋大学一毕业，就接到SDU打来的电话，表示根据个人资料，他和某位同届毕业的女生十分匹配，“当时就很尴尬，忽略了那个电话”。新加坡人调侃SDU是指“Single”（单身）、“Desperate”(绝望)、“Ugly”(丑陋)。SDU曾经有100多名工作人员，除了替大学毕业生配对，他们还举办联谊活动，由政府出钱，不同机构的部员们在周末一起去附近海岛玩耍。第一年开展工作时，SDU花费近30万美元，只促成了两桩婚姻。虽然成功率很低，但是到2000年初，SDU声称它已经促成了3万对恋人的婚姻。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fd8de7d0e582e483da229c86aba90b5c7.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡红娘陈莹莹举办的下午茶约会
&#13;
到了2008年，也许是考虑到效果以及人们觉得尴尬，SDU停止运行，改组成只有7名工作人员的SDN。SDN进入一种新的“计划婚姻”的模式，它不再自己举办约会活动，改为支持和监督私人机构，在新加坡100多家约会机构中，考核选出10家左右。新加坡人黄田洋后来和来自中国吉林的女孩陈莹莹结婚，两人一起经营一家约会机构，也成为SDN支持的机构之一。我们参加了一次他们举办的16人下午茶约会。不少参加者表示，除了来SDN，没有其他渠道认识靠谱的对象。其中有一位参加者是在新加坡学习工作多年的中国女孩，她说如果在中国，她可能不会参加这类约会，担心有虚假信息，但在新加坡，感觉比较正规。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F7f4aeea8da2f4a50938befd38f76e020.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpgSDN推出Spark Connection约会活动
&#13;
参加SDN活动的年轻人也会有压力，不希望身边的人知道。曾经有一对新人通过黄田洋的机构牵手，婚礼上邀请了他们来，但是始终不介绍他们是谁，只模糊地说他们是朋友。“我们被邀请参加婚礼的时候很开心，但到了那，也不知道该怎么介绍自己，全程很尴尬。”每年两次，SDN联合这些私人机构，推出声势浩大的“火花连接”（spark connection）约会活动，比如“2个比1个好，威士忌单身之夜”、“做我的诱饵吧”（是一种外出捕虾活动）等等。只要来注册参加，就能获得100新元（约520人民币）的奖励金。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F9b3d3d7b7b1341378acda597baccd344.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg“火花连接”约会活动海报
&#13;
2012年，新加坡国庆节那天，官方联合曼妥思（Mentos）薄荷糖公司，推出了一首说唱歌曲，歌词大意是“这是国庆之夜，让我们制造焰火，我想要个孩子，你看8月9号到了，是时候履行我们的公民责任了！”从2015年开始，在新加坡生孩子的奖励金由之前的6000新元提高到了8000新元（约41500人民币），加上给新生儿的其他补助，生第一个孩子的奖励总额已达到14000新元（72500人民币）。如果愿意生第二、第三个孩子，政府的奖励还要更多。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fd0568d2ba9674c288881c517c8fa4109.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg政府发的婴儿奖励，14000新元约为72500元人民币
&#13;
但是目前来看，尽管有这么多努力，新加坡人还是越来越不愿意结婚。据统计，2008年，在25-29岁的新加坡人口中，一半的女性是单身，四分之三的男性是单身。十年过后，这一数据分别升到了三分之二、五分之四。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F8d4702269c674becb54507de83204475.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡单身人口百分比，2008年对比2018年
&#13;
改变的出路可能在于帮助人们平衡工作和生活，以及构造更加平等的性别秩序。2016年，新加坡政府做了一项关于婚姻和育儿的调查，发现人们都渴望弹性工作制，尤其是有孩子的人。87%的人认为弹性工作制会让他们更容易组建家庭，79%的夫妻认为会让他们愿意有更多孩子。尤其是在宝宝0-6岁的期间，相比全职工作和兼职，能弹性安排时间的全职工作是最受欢迎的。这一调查结果出来之后，新加坡政府开始拟定措施，促使公司为员工提供更多的弹性工作制职位。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fbb27472c87e54782a9656385173ca53c.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg新加坡电影《爸妈不在家》，面对职场压力的父母
&#13;
此外，年轻人结婚还有一个障碍，就是工作场所和家庭内部不平等的性别规范。虽然亚洲职场女性和男性比例基本一致，但是亚洲男性更强烈认同“男主外，女主内”的秩序。与西方国家相比，亚洲父亲在育儿和家务上的参与度较低。现代化进程给予了亚洲女性更多发展自身、拓展事业的机会，但同时，亚洲女性照料家人、打理家务的传统角色却并未对等地削弱。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F122cdd27909843808d44b055f87099a0.jpeg&amp;thumbnail=690x2147483647&amp;quality=75&amp;type=jpg
&#13;
2017年，新加坡政府推出新办法，1月1日及之后出生的孩子，父亲可享有两周政府补贴的带薪陪产假。此外，从7月1日起，父亲还可以从母亲16周的带薪产假中，共享四周的产假。这反映出父亲照顾幼儿的责任在整个社会的层面上越来越被重视。新加坡国立大学教授杨李唯君说，“男性参与抚育儿童，会增加夫妻生育第二个小孩的概率，也有助于婚姻幸福指数的提升。”“也许这类鼓励爸爸顾家的措施，能推进亚洲进入’性别革命的第二阶段’，从而真正扭转韩国、日本和新加坡这些国家结婚和生育率双低的趋势。”特别感谢：陶若芸、新加坡国立大学助理教授穆峥参考资料：《家庭与人口》，杨李唯君、汤玲玲主编</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>likunplus: </b><br>
<span>超低生育率的新加坡如何自救？</span><br>
<span>原创：一条https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F426c22c6156b4b2192dc768219c29c2c.jpeg&thumbnail=690x2147483647&quality=75&type=jpg</span><br>
<span>在亚洲，单人户是增长最快的一种家庭类型，到2020年，全球单人户最多的十个国家里，有四个都将在亚洲。越来越多的亚洲年轻人不愿意结婚、生孩子，问题尤为严重的是新加坡，去年，新加坡的华人生育率低至0.98，平均一名华人女性一生生育不到一名子女，全靠马来人、印度人的生育率，新加坡才没有“沦落”为一个“零生育率”的国家。1984年，新加坡政府就意识到了人口危机，开始花样繁出地鼓励年轻人结婚生孩子：你毕业我给你找对象，你约会我买单，你生孩子我发钱……https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F2c1bd53014d241bda1a8585a35b4b930.jpeg&thumbnail=690x2147483647&quality=75&type=jpg</span><br>
<span>一间新加坡婚礼设计公司饶是如此，新加坡人还是不愿意结婚，30岁以下的女性单身率，从十年前的50%攀升到66%，30岁以下男性单身率则从75%升到80%。面对持续严重的“婴儿荒”，新加坡只能大量引进外来移民，目前有超过40%的新加坡人都是外来人口，长此以往，新加坡会不会“国将不国”？我们飞赴新加坡，倾听了本地年轻人的心声：“不是我不想结婚，是找不到愿意一起对家庭付出的人来结婚。”撰文 | 倪蒹葭https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fff32c185405b4b968a82d6ed896115a2.jpeg&thumbnail=690x2147483647&quality=75&type=jpg新加坡克拉码头</span><br>
<span>梁秀莲（Liang Siew-lian）今年35岁。不久前，她还像很多新加坡女孩一样，在恋爱中，但没怎么考虑婚姻和孩子。她约我们在新加坡的克拉码头见面，这是一条河边的酒吧街，“我以前是这里的熟客，”她笑着跟酒吧老板打着招呼，一边从保温杯倒出菊花茶。她已经怀孕15周，怀了孩子之后，就滴酒不沾。怀孕是一次意外。确诊之后，医生说由于她的身体状况，孩子并不稳定。她发现自己愿意付出一切代价，只要孩子健康就好，“每天早晨一醒来，都会感受他的心跳在不在。”她原本没有打算为新加坡的生育率做贡献，因为觉得孩子很麻烦，在经济上也不划算。“如果没有孩子，我现在应该和20多岁一样，只是薪水比较高，旅行去的地方比较远。但是现在，要为宝宝将来计划房屋、保险，度假是我最不会考虑的事了。”新加坡是一个“唯才是用”的国家，对个人能力和成功极为重视，每个人都很努力地在工作，实现自己的价值。“我们这一代人缺乏对家庭的责任感，会有些自我中心。”https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fe5825dbea94145a4a4d400b003d88d56.jpeg&thumbnail=690x2147483647&quality=75&type=jpg梁秀莲</span><br>
<span>女性率先用脚投票，走出婚姻怀孕之前，梁秀莲已经和男友交往了一年多。因为孩子，两人讨论起未来的家庭规划。“我希望我的另一半对家庭也是完全地参与，但是明显地，他觉得孩子应该由妈妈带，他更愿意工作挣钱，付补习班的费用，而不是花时间陪孩子。”梁秀莲做了5年新加坡的小学老师，近年来她开始办自己的补习中心。她见过非常多问题家庭的孩子，大都是因为父母的陪伴极少，父母双方都不愿放弃工作，如果是高薪工作，那就会很忙，如果薪水不高，通常需要做两份工。“如果有家庭，我希望我和我的伴侣都能够对孩子负起第一责任，而不是从家佣、祖父母或者补习班老师那里听到孩子的消息。”男友并没有为家庭和孩子多投入时间的打算。两人分手，梁秀莲又回到了单身状态。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F4dde8c4366d840e4928296a28354f492.jpeg&thumbnail=690x2147483647&quality=75&type=jpg新加坡电影《爸妈不在家》剧照</span><br>
<span>父母忙于工作，孩子和家佣感情更亲新加坡国立大学社会学教授杨李唯君说，“婚姻越来越不受东亚女性的欢迎，因为婚姻对她们来说，不仅意味着养育孩童、照顾老人的责任和负担，还意味着工作收入和职业发展将受不利影响。”“女性参加工作，往往被视为性别革命的第一阶段，人口学家把男性主动参与育儿和家务，称为’性别革命的第二阶段’。”新加坡的现状是，大多数男性还没有进入“性别革命的第二阶段”，于是女性用脚投票，把他们甩在了身后。尽管在新加坡，政策对单身妈妈并不那么友好。比如生孩子的8000新元奖励会减少为3000新元，孩子上学的补助金也会减少。但是在梁秀莲看来，所有这些损失加起来都没有离婚的成本高。新加坡的法律规定，寻求离婚必须要提出理由，而唯一能够通过的理由是婚姻已经不可挽回地破裂，比如分居3年以上（如果有一方不同意则需分居4年以上），或者一方将另一方遗弃2年以上，或者有证据证明其中一方有通奸或者其他“不合理的行为”。办离婚手续、分割财产，费用也很高，不同律师事务所报价不同。如果双方都没有争议，和平分手，需要1500到2000新元。如果对离婚有争议，可能至少5000新元起。如果有孩子，还有一个争夺孩子抚养权的问题。为此梁秀莲宁愿不要迈入婚姻。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fba7e364ed7ad4357b703fb741497a79f.jpeg&thumbnail=690x2147483647&quality=75&type=jpg新加坡组屋住宅</span><br>
<span>男性也发愁：结不起婚，生不起娃陈秉庚（Kelvin Tan）今年44岁，去年终于攒够钱，买了两室一厅的新加坡组屋。他早年在墨尔本留学，在那里喜欢上了电子音乐。回到新加坡之后，他不想马上做一份普通工作，而是全力追求个人爱好，成为一名DJ，推广电子音乐，办音乐节，并且和朋友一起创立了新加坡最早的地下音乐俱乐部，俱乐部维持了10年时间。这段时间，陈秉庚的收入很不稳定。我们见到他时，他已经单身了3年，之前的两段恋爱都是因为经济上还不能稳定下来而分手。2013年，他终于暂时放弃了音乐，回到爸爸的建筑公司，帮忙一起经营。这是一个不大的家族企业，陈秉庚要照管方方面面。稳定工作6年后，他的经济状况终于好转。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fdf240017cf2143ee91b7d864adb92ce1.jpeg&thumbnail=690x2147483647&quality=75&type=jpg陈秉庚在DJ</span><br>
<span>“我觉得新加坡人单身的一个原因，是结婚的成本很高。” 2019年，根据经济学人智库最新发布的《全球生活成本调查报告》，新加坡、香港、巴黎并列成为了全球生活成本最高的城市。跟日常生活相比，结婚需要花更多的钱。“首先是婚礼，新娘对婚礼的期待都很高，一场普通的婚礼办下来就已经要三五万新币（约合几十万人民币）。再加上买房子，首付又要几万块，到这里，你工作以来的积蓄就已经基本花完了。”“但是结婚以后，最大的支出来了，也就是生孩子，养育他们，为他们计划未来……如果两人之间感情不够坚定，很容易产生裂痕，不再相爱。”其实在新加坡买房已经算是相对轻松。新加坡有一个著名的“居者有其屋”口号，大约82%的新加坡人住在HDB组屋中，类似政府建的公屋，工薪阶层都能买得起。但这种房子有单身“歧视”，规定如果是单身人士，必须35岁及以上才能申请，购房的补助也会比一对夫妻少很多。养孩子方面，新加坡国立大学社会学助理教授穆峥表示：”虽然政府会给补助金，公立教育也已经做得很好，但在人人力争上游的社会，单靠政府和学校远远不够。新加坡商场里盈利最高的，往往是各种儿童教育机构”。她自己有两个孩子，小的刚出生，大的上小学，在学钢琴和画画，“家长们都忙得焦头烂额”。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F1d4a1bbba6f9470d82004f2d3b91058b.jpeg&thumbnail=690x2147483647&quality=75&type=jpg新加坡夜间商厦</span><br>
<span>华人的“怕输”文化新加坡有个独特词汇“Kiasu”，源于闽南话里的一个词，意思是“怕输”，2007年，这个词被收进牛津英语词典（Oxford English Dictionary），意为”一种贪婪而自私的态度”。2018年，新加坡社会价值观调查出炉，“怕输”荣登第一（另外4个入围的词是投诉、好竞争、教育机会、关怀老人）。2012年和2015年政策研究院做过相关调查，“怕输”都有入围。“怕输”文化强调成功，竞争激烈的环境导致了超长的工作时间和巨大的社会压力。2018年9月份，新加坡员工平均每周工作时间为44.9小时，2011年还曾高于46小时，超过韩国和日本，位列世界第一。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fb533b51dce7141e7bbbe84390ab5655b.jpeg&thumbnail=690x2147483647&quality=75&type=jpg一对恋人在婚礼设计公司门口</span><br>
<span>我们访问了一间新加坡知名的婚礼设计公司，公司有17名员工，其中15名是女性，70%都是单身。一名30岁的单身女员工说，婚礼设计经常是要在周末工作，她每周工作6天，每天8小时，在旺季的周末，则会更加忙碌，甚至从早上8点忙到夜里12点。在中国生活了8年的新加坡DJ王国峰，今年43岁，上个月刚刚订婚。他除了是上海一家高端酒店的音乐总监，还是夜场DJ，音乐节策划人。在他面前，完全感觉不出他的年龄，非常有活力。他说很多新加坡人把事业放在第一位， 他自己就经常出差，忙起来一天工作18小时都有，之前的几段恋情，大多是因为自己的投入不够而分手。一年多以前，他住在上海市中心，认识了邻居，一位38岁的上海女孩，“我们年龄相近，她也在学会理解我的事业，我们终于迈入了人生下一个阶段。”https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F50f988c14a4444bab1e36321a0357f1f.jpeg&thumbnail=690x2147483647&quality=75&type=jpgKiasu Parents “怕输”家长社区</span><br>
<span>结了婚以后也逃不掉“Kiasu”的压力。新加坡有一个被命名为Kiasu Parents（怕输家长们）的家长社区，分享从幼儿园到中学的各种信息，补习、排名、教学质量评估等等。甚至老人也要追求“Sucessful Aging”（成功变老）。在中国，老人帮自己的子女带孩子是很常见的，甚至理所应当，但是新加坡鼓励大家老了之后也要工作，自力更生。杨李唯君教授说，“在这些因素的共同作用之下，很多年轻人感到建立一个‘成功的’婚姻和抚养‘成功的’孩子，是困难或者说是不值得的，从而害怕或者逃避组建家庭。”“我觉得新加坡是一个最适合个人发展的地方，”梁秀莲说。的确，根据《2018年IMD世界人才报告》，新加坡对人才的吸引力超过香港，成为亚洲第一，“但也是一个最不适合成家的地方”，她补充道。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Ff32dd56ae9694647b5d278fb**9bb3.jpeg&thumbnail=690x2147483647&quality=75&type=jpg新加坡街头青年</span><br>
<span>不被父母催婚的新加坡年轻人因为历史原因，新加坡可能是亚洲最西化的国家之一。人们受西方价值观念影响，于是和东亚其他国家不同，新加坡年轻人基本没有什么被催婚的压力。我们访问了一家当地的约会机构，负责人陈莹莹说在他们这里，参加者几乎都是自愿来相亲，没有人是迫于父母压力不得不来。陈秉庚说，“即便父母希望我结婚，但他们也希望我遇到真正想一起度过余生的人。我觉得婚姻必须是两人真的相爱，如果为了结婚而结婚，或者因为某个人是一个理想的妻子、理想的丈夫而结婚，会让接下来的婚姻生活很可怕。”宛姿38岁，从事广告业，目前为止还是一个人。比起催婚，她的父母更在意的是她能购买一套自己的HDB住房，作为生活的一种保障。她在2年前买了房。因为政府给单身者的买房补助少，她还需要不间断地工作25年来还清房屋贷款。时间花在工作和个人爱好上之后，尽管没有伴侣，她并不觉得生活中缺少了什么。宛姿的业余生活非常丰富，她尤其喜欢一个人就能够完成的活动，比如说越野跑、射箭、骑马。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fc84776cff6e04a91ac59b64c69b51a77.jpeg&thumbnail=690x2147483647&quality=75&type=jpg热爱越野跑的宛姿</span><br>
<span>2012年，为单身旅行者设计的APP在新加坡 兴起，因为单独旅行的人越来越多。输入目的地，你能看到同一目的的旅行者，还能参考他们的攻略，非常方便。30岁出头时，宛姿也认真考虑过冻卵、人工授孕，但是因为当单身妈妈在新加坡难度很高，就没有进行下去。“几年前我也尝试过约会活动，但是活动之后，就没有再保持联系。婚姻是很好，但并非必要。如果没有遇到那个人，就是没有遇到。”新加坡会垮掉吗？新加坡有三大群体，华人、马来人、印度人，华人约占人口比例的70%。2018年，华人生育率下降到了0.98，意思是一名华人女性，一生中所生孩子的平均数是0.98，也就是不到一个！在华人生育率如此之低的情况下，华人数量能够增长，主要就是移民的贡献。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F116a81220b7740ce8bb27a6a608638c2.jpeg&thumbnail=690x2147483647&quality=75&type=jpg新加坡华人生育率在2018年跌到0.98</span><br>
<span>因为新加坡的婴儿荒，政府不得不大量引进移民。根据《2019年新加坡人口简报》，新加坡目前的总人口570万，比去年增长了1.2%。而新加坡的小目标是，在2030年，人口增加到650-690万。很多人猜测，需要通过开放的移民政策来实现。目前外来移民已经占新加坡总人口的40%左右，新加坡人已经在担心自己的文化身份会受到冲击。人口老龄化是低生育率带来的另外一个问题。东亚各国，因为生育率迅速下降，带来的结果是加速老龄化。世界各国65岁以上人口的比例从7%增加到14%，法国、澳大利亚和美国分别用了115年、73年和69年，而新加坡、韩国、日本分别只用了17、19年、24年。2019年，新加坡65周岁及以上的老人占总人口的16%，到了2050年，这一比例将超过47%，新加坡将成为彻底的“老人国”。2015年，新加坡人口当中每100名20岁—64岁的劳动力，对应要养50名无工作能力的老人与小孩。预测到了2030年，这一抚养负担要翻一番。新加坡建国之父李光耀2012年时曾经说：如果不能扭转生育率下降趋势，新加坡”将会垮掉”。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F4dfce74cb7244abaa2fbbc345293c789.jpeg&thumbnail=690x2147483647&quality=75&type=jpg新加坡红娘陈莹莹</span><br>
<span>“计划婚姻”能成功吗？早在1984年，新加坡政府成立了SDU（社交发展署），目的是“促进婚姻，树立一种文化观念，使单身者将婚姻视为人生最重要的目标之一”。在个人隐私权的相关法案颁布之前，每个新加坡的大学毕业生，都会自动地变成SDU的会员。2001年，24岁的黄田洋大学一毕业，就接到SDU打来的电话，表示根据个人资料，他和某位同届毕业的女生十分匹配，“当时就很尴尬，忽略了那个电话”。新加坡人调侃SDU是指“Single”（单身）、“Desperate”(绝望)、“Ugly”(丑陋)。SDU曾经有100多名工作人员，除了替大学毕业生配对，他们还举办联谊活动，由政府出钱，不同机构的部员们在周末一起去附近海岛玩耍。第一年开展工作时，SDU花费近30万美元，只促成了两桩婚姻。虽然成功率很低，但是到2000年初，SDU声称它已经促成了3万对恋人的婚姻。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fd8de7d0e582e483da229c86aba90b5c7.jpeg&thumbnail=690x2147483647&quality=75&type=jpg新加坡红娘陈莹莹举办的下午茶约会</span><br>
<span>到了2008年，也许是考虑到效果以及人们觉得尴尬，SDU停止运行，改组成只有7名工作人员的SDN。SDN进入一种新的“计划婚姻”的模式，它不再自己举办约会活动，改为支持和监督私人机构，在新加坡100多家约会机构中，考核选出10家左右。新加坡人黄田洋后来和来自中国吉林的女孩陈莹莹结婚，两人一起经营一家约会机构，也成为SDN支持的机构之一。我们参加了一次他们举办的16人下午茶约会。不少参加者表示，除了来SDN，没有其他渠道认识靠谱的对象。其中有一位参加者是在新加坡学习工作多年的中国女孩，她说如果在中国，她可能不会参加这类约会，担心有虚假信息，但在新加坡，感觉比较正规。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F7f4aeea8da2f4a50938befd38f76e020.jpeg&thumbnail=690x2147483647&quality=75&type=jpgSDN推出Spark Connection约会活动</span><br>
<span>参加SDN活动的年轻人也会有压力，不希望身边的人知道。曾经有一对新人通过黄田洋的机构牵手，婚礼上邀请了他们来，但是始终不介绍他们是谁，只模糊地说他们是朋友。“我们被邀请参加婚礼的时候很开心，但到了那，也不知道该怎么介绍自己，全程很尴尬。”每年两次，SDN联合这些私人机构，推出声势浩大的“火花连接”（spark connection）约会活动，比如“2个比1个好，威士忌单身之夜”、“做我的诱饵吧”（是一种外出捕虾活动）等等。只要来注册参加，就能获得100新元（约520人民币）的奖励金。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F9b3d3d7b7b1341378acda597baccd344.jpeg&thumbnail=690x2147483647&quality=75&type=jpg“火花连接”约会活动海报</span><br>
<span>2012年，新加坡国庆节那天，官方联合曼妥思（Mentos）薄荷糖公司，推出了一首说唱歌曲，歌词大意是“这是国庆之夜，让我们制造焰火，我想要个孩子，你看8月9号到了，是时候履行我们的公民责任了！”从2015年开始，在新加坡生孩子的奖励金由之前的6000新元提高到了8000新元（约41500人民币），加上给新生儿的其他补助，生第一个孩子的奖励总额已达到14000新元（72500人民币）。如果愿意生第二、第三个孩子，政府的奖励还要更多。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fd0568d2ba9674c288881c517c8fa4109.jpeg&thumbnail=690x2147483647&quality=75&type=jpg政府发的婴儿奖励，14000新元约为72500元人民币</span><br>
<span>但是目前来看，尽管有这么多努力，新加坡人还是越来越不愿意结婚。据统计，2008年，在25-29岁的新加坡人口中，一半的女性是单身，四分之三的男性是单身。十年过后，这一数据分别升到了三分之二、五分之四。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F8d4702269c674becb54507de83204475.jpeg&thumbnail=690x2147483647&quality=75&type=jpg新加坡单身人口百分比，2008年对比2018年</span><br>
<span>改变的出路可能在于帮助人们平衡工作和生活，以及构造更加平等的性别秩序。2016年，新加坡政府做了一项关于婚姻和育儿的调查，发现人们都渴望弹性工作制，尤其是有孩子的人。87%的人认为弹性工作制会让他们更容易组建家庭，79%的夫妻认为会让他们愿意有更多孩子。尤其是在宝宝0-6岁的期间，相比全职工作和兼职，能弹性安排时间的全职工作是最受欢迎的。这一调查结果出来之后，新加坡政府开始拟定措施，促使公司为员工提供更多的弹性工作制职位。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2Fbb27472c87e54782a9656385173ca53c.jpeg&thumbnail=690x2147483647&quality=75&type=jpg新加坡电影《爸妈不在家》，面对职场压力的父母</span><br>
<span>此外，年轻人结婚还有一个障碍，就是工作场所和家庭内部不平等的性别规范。虽然亚洲职场女性和男性比例基本一致，但是亚洲男性更强烈认同“男主外，女主内”的秩序。与西方国家相比，亚洲父亲在育儿和家务上的参与度较低。现代化进程给予了亚洲女性更多发展自身、拓展事业的机会，但同时，亚洲女性照料家人、打理家务的传统角色却并未对等地削弱。https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fcms-bucket.ws.126.net%2F2019%2F11%2F10%2F122cdd27909843808d44b055f87099a0.jpeg&thumbnail=690x2147483647&quality=75&type=jpg</span><br>
<span>2017年，新加坡政府推出新办法，1月1日及之后出生的孩子，父亲可享有两周政府补贴的带薪陪产假。此外，从7月1日起，父亲还可以从母亲16周的带薪产假中，共享四周的产假。这反映出父亲照顾幼儿的责任在整个社会的层面上越来越被重视。新加坡国立大学教授杨李唯君说，“男性参与抚育儿童，会增加夫妻生育第二个小孩的概率，也有助于婚姻幸福指数的提升。”“也许这类鼓励爸爸顾家的措施，能推进亚洲进入’性别革命的第二阶段’，从而真正扭转韩国、日本和新加坡这些国家结婚和生育率双低的趋势。”特别感谢：陶若芸、新加坡国立大学助理教授穆峥参考资料：《家庭与人口》，杨李唯君、汤玲玲主编</span><br>
</p><p><b>飞裤头里: </b><br>
<span>你毕业我给你找对象，</span><br>
<span>你约会我买单，</span><br>
<span>你生孩子我发钱……</span><br>
<span>我国还没有这些政策，可见形势还不严峻</span><br>
</p><p><b>turnyyy: </b><br>
<span>新加坡我记得是高度社达，从小学就开始按成绩分班开始分流了，这环境能愿意生孩子才怪</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ELE-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>月黑杀人夜: </b><br>
<span> 本帖最后由 月黑杀人夜 于 2019-11-10 21:15 编辑 </span><br>
<span>新加坡比韩国日本容易，只要从中国进口人就成了，同种同文问题也不大</span><br>
</p><p><b>Ahegao: </b><br>
<span>新加坡员工平均每周工作时间为44.9小时，2011年还曾高于46小时，超过韩国和日本，位列世界第一。</span><br>
<span>？？？？</span><br>
</p><p><b>lindley: </b><br>
<span>新加坡是世界上最发达也是最稳定的经济体之一，政治上不出大状况的话，完全靠移民也能持续很久了</span><br>
</p><p><b>osore: </b><br>
<span>月黑杀人夜 发表于 2019-11-10 21:14</span><br>
<span>新加坡比韩国日本容易，只要从中国进口人就成了，同种同文问题也不大</span><br>
<span>地主家也没有余粮了</span><br>
</p><p><b>诚司: </b><br>
<span>新加坡是不断根据人口比例来调整移民政策的………</span><br>
<span>大概n年之后，大马华人就全被新加坡给吞了</span><br>
</p><p><b>drodchang: </b><br>
<span>新加坡的例子说明，房价，生育补贴对生育率都没啥影响</span><br>
</p><p><b>诚司: </b><br>
<span>drodchang 发表于 2019-11-10 21:33</span><br>
<span>新加坡的例子说明，房价，生育补贴对生育率都没啥影响</span><br>
<span>只能按曹大佐的说法了</span><br>
<span>“东亚人都该灭绝，自己作的”</span><br>
</p><p><b>月黑杀人夜: </b><br>
<span>osore 发表于 2019-11-10 21:27</span><br>
<span>地主家也没有余粮了</span><br>
<span>毕竟就鼻屎般大，捡地主家掉地上的米粒都够喂饱了</span><br>
</p><p><b>izthr: </b><br>
<span>Ahegao 发表于 2019-11-10 21:16</span><br>
<span>新加坡员工平均每周工作时间为44.9小时，2011年还曾高于46小时，超过韩国和日本，位列世界第一。</span><br>
<span>现在日本年平均也就1700，平均到一周32小时，新加坡这工作时长是要上天</span><br>
</p><p><b>oT3To: </b><br>
<span>新加坡一直在拼命吸纳大陆移民</span><br>
<span>对人民行动党来说这不是人口问题，是政治问题</span><br>
</p><p><b>pyjq: </b><br>
<span>个人生存压力越来越大，结婚两个人的生活不见得会变得更好，生孩子更是代价巨大</span><br>
</p><p><b>旋转吃草: </b><br>
<span>月黑杀人夜 发表于 2019-11-10 21:14</span><br>
<span>新加坡比韩国日本容易，只要从中国进口人就成了，同种同文问题也不大</span><br>
<span>我一直都有听说新加坡有打压中国人和中国文化的行为，知不道是不是真的</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>月黑杀人夜 发表于 2019-11-10 21:14</span><br>
<span>新加坡比韩国日本容易，只要从中国进口人就成了，同种同文问题也不大</span><br>
<span>说不定这辈子我们会见到唯二的华人国家变成唯一……</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>男友并没有为家庭和孩子多投入时间的打算。两人分手，梁秀莲又回到了单身状态……</span><br>
<span>不知道的还以为是芭蕉～</span><br>
</p><p><b>科技树: </b><br>
<span>月黑杀人夜 发表于 2019-11-10 21:14</span><br>
<span>新加坡比韩国日本容易，只要从中国进口人就成了，同种同文问题也不大</span><br>
<span>人家就怕这个</span><br>
</p><p><b>萨义德库特布: </b><br>
<span>引进阿三移民即可解决问题，你们中国人不要瞎操心</span><br>
</p><p><b>feolhn: </b><br>
<span>国内问题怎么就不严峻了，你单看全国当然是尚可，那是因为村子里还在生。</span><br>
<span>一线城市生育率低的吓人。国家统计局都不公布生育率了</span><br>
</p><p><b>russianbear: </b><br>
<span>引进移民即可。相比之下4V才真是药丸，现在人口增长率已经快是负的了，因为政治原因又不能从对岸吸引移民，反而大量劳动力外流</span><br>
</p><p><b>宗汝: </b><br>
<span>新加坡才是真正把人当螺丝钉看，一个人在社会上的所有关系都跟你所提供的价值挂钩的时候，这个社会就完蛋了。因为螺丝钉是不会生育的。</span><br>
</p><p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>新加坡这么吸收移民，吸过来的成为不愿意生孩子的，变成持续不断吸血的黑洞，不仅害己而且也是害移民输出国。贪图新加坡发达国家的好处飞蛾扑火，大马华人达到了马来人手不沾血的种族自我灭绝目的，当年华人下南洋，马来西亚的华人比例最高达到40%，如今只有23%，再过几十年，下降到10%以后就是完全无足轻重接近淘汰了。</span><br>
</p><p><b>lbzlxx: </b><br>
<span>本来就是上世纪移民撑起的人口，继续引进移民呗</span><br>
</p><p><b>永不加赋: </b><br>
<span>turnyyy 发表于 2019-11-10 21:13</span><br>
<span>新加坡我记得是高度社达，从小学就开始按成绩分班开始分流了，这环境能愿意生孩子才怪</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI E ...</span><br>
<span>从小学分流，和上个三本出来再分流有啥区别，前者更科学啊，不用浪费时间，小孩子也轻松</span><br>
</p><p><b>广东: </b><br>
<span>飞裤头里 发表于 2019-11-10 21:10</span><br>
<span>你毕业我给你找对象，</span><br>
<span>你约会我买单，</span><br>
<span>你生孩子我发钱……</span><br>
<span>我国还没有这些政策，可见形势还不严峻</span><br>
<span>生多了还要双双开除公职呢。</span><br>
</p><p><b>合同工: </b><br>
<span>新加坡之前可是搞过计划生育的...</span><br>
</p><p><b>ASDZKL: </b><br>
<span>引进黑绿，包治百病</span><br>
</p><p><b>寻梦幻影: </b><br>
<span>新加坡起码有大陆可以吸收移民回血</span><br>
</p><p><b>掉毛机: </b><br>
<span>未来各国都缺人，选择很多，为什么要去新加坡</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>掉毛机 发表于 2019-11-11 02:02</span><br>
<span>未来各国都缺人，选择很多，为什么要去新加坡</span><br>
<span>新加坡语言文化都无障碍，这一点对中国大陆人还是比较友好。特别是如果要带父母去生活，这个华人环境就更有吸引力</span><br>
</p><p><b>江南映月: </b><br>
<span>mrock 发表于 2019-11-11 02:15</span><br>
<span>新加坡语言文化都无障碍，这一点对中国大陆人还是比较友好。特别是如果要带父母去生活，这个华人环境就更 ...</span><br>
<span>就新加坡这环境还是算了吧，移民也要找个压力小点的地方吧，新加坡简直算是奋斗逼之城了。</span><br>
</p><p><b>科技树: </b><br>
<span>mrock 发表于 2019-11-11 02:15</span><br>
<span>新加坡语言文化都无障碍，这一点对中国大陆人还是比较友好。特别是如果要带父母去生活，这个华人环境就更 ...</span><br>
<span>不少去新加坡都是当跳板用的，东亚大地狱可不是瞎说。</span><br>
</p><p><b>合同工: </b><br>
<span>mrock 发表于 2019-11-11 02:15</span><br>
<span>新加坡语言文化都无障碍，这一点对中国大陆人还是比较友好。特别是如果要带父母去生活，这个华人环境就更 ...</span><br>
<span>那还不如温哥华多伦多，同样华人环境，附加英法双语教育，欧式福利，压力小。一步到位</span><br>
</p><p><b>究极巨魔: </b><br>
<span>感觉形势卜严峻啊，你看40岁以上也就剩15%单身了</span><br>
</p><p><b>坚果大爷: </b><br>
<span>生育的困难在养育问题，而政策都是管生不管养的表面功夫，也只敢搞搞表面功夫</span><br>
</p><p><b>杰克叔叔: </b><br>
<span>feolhn 发表于 2019-11-10 22:16</span><br>
<span>国内问题怎么就不严峻了，你单看全国当然是尚可，那是因为村子里还在生。</span><br>
<span>一线城市生育率低的吓人。国家统 ...</span><br>
<span>不公布生育率你怎么就知道严峻了，也可能生育率爆炸不是吗</span><br>
</p><p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>杰克叔叔 发表于 2019-11-11 07:05</span><br>
<span>不公布生育率你怎么就知道严峻了，也可能生育率爆炸不是吗</span><br>
<span>不要自欺欺人了，从各方面迹象看，今年生育率必定很难看，虽然捂着不报全国的数字，但是总有一些城市和地区是有漏网之鱼的数字，无一例外全是下降没有爆炸。而且，上半年的结婚和离婚数据有了，这和生育是相关的，今年经济下行，秋风阵阵，也会影响大家的人生计划。</span><br>
<span>若是还想继续讳疾忌医，文过饰非，必将大祸临头</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>mrock 发表于 2019-11-11 02:15</span><br>
<span>新加坡语言文化都无障碍，这一点对中国大陆人还是比较友好。特别是如果要带父母去生活，这个华人环境就更 ...</span><br>
<span>去新加坡读书也就算了，去新加坡移民怎么想的。</span><br>
<span>中国所有的优点和缺点都放大十倍的地方，去新加坡除了少数觉得自己能发大财的金融精英，别人有移民的能力去美国加拿大澳大利亚甚至日本这种不好吗？</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>合同工 发表于 2019-11-11 03:52</span><br>
<span>那还不如温哥华多伦多，同样华人环境，附加英法双语教育，欧式福利，压力小。一步到位 ...</span><br>
<span>温哥华太贵了lol</span><br>
</p><p><b>Dank_Memes: </b><br>
<span>东亚内卷国丸了就丸了呗，没啥可惜的</span><br>
</p><p><b>志摩凛: </b><br>
<span>进来学习一下。</span><br>
</p><p><b>杰克叔叔: </b><br>
<span>不容易注册上 发表于 2019-11-11 07:17</span><br>
<span>不要自欺欺人了，从各方面迹象看，今年生育率必定很难看，虽然捂着不报全国的数字，但是总有一些城市和地 ...</span><br>
<span>是不是讳疾忌医、文过饰非不知道，不过就按现在的整体环境看，大概率上头觉得星矢还卜严峻</span><br>
</p><p><b>Jagdpanther: </b><br>
<span>杰克叔叔 发表于 2019-11-11 07:25</span><br>
<span>是不是讳疾忌医、文过饰非不知道，不过就按现在的整体环境看，大概率上头觉得星矢还卜严峻 ...</span><br>
<span>这是因为靠这条路没什么大用。</span><br>
</p><p><b>神王西格玛: </b><br>
<span>新加坡根本不用自救</span><br>
<span>人家是移民国家</span><br>
<span>只要不断从国外（你知道哪国）抢人才过来就可以不断续命</span><br>
<span>本地穷鬼最好都别繁殖，把位子腾给没根基的移民高级打工仔，更符合统治者利益</span><br>
</p><p><b>旋转吃草: </b><br>
<span>永不加赋 发表于 2019-11-10 23:37</span><br>
<span>从小学分流，和上个三本出来再分流有啥区别，前者更科学啊，不用浪费时间，小孩子也轻松 ...</span><br>
<span>怎么就科学了？</span><br>
<span>主观上很多孩子开窍晚，客观上穷人家孩子条件差。我有不少同学小学还能考上重点中学的重点班，到高中就不如很多普通中学考来的学生了。相反12年的学校教育还没开窍的，估计是真的不适合学习。</span><br>
</p><p><b>一个好名字: </b><br>
<span>新加坡才500多万人，就单纯从中国吸移民都能续100年了，更别说还有印度、马来</span><br>
</p><p><b>旋转吃草: </b><br>
<span>mrock 发表于 2019-11-11 02:15</span><br>
<span>新加坡语言文化都无障碍，这一点对中国大陆人还是比较友好。特别是如果要带父母去生活，这个华人环境就更 ...</span><br>
<span>我寻思现在是不是在北美的华人聚集区找到普通话说得好的年轻人都比新加坡多</span><br>
</p><p><b>沉默之声: </b><br>
<span>大城市是人口抽水机，肯定是周围先完蛋，奋斗逼之城会把奋斗逼都吸走</span><br>
</p><p><b>narutoz: </b><br>
<span>新加坡的各种社会政策尤其是住房政策可以说直击国人痛点，然而生育率还是这么低......</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1864830[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
