<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【剧透】风花雪月 皇女线要怎样写才能不像现在这样招黑？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【剧透】风花雪月 皇女线要怎样写才能不像现在这样招黑？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:13:53 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【剧透】风花雪月 皇女线要怎样写才能不像现在这样招黑？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1854341-1-1.html</link>
      <description>【剧透】风花雪月 皇女线要怎样写才能不像现在这样招黑？&#13;
 本帖最后由 月光下的坦克 于 2019-8-19 03:01 编辑 

当然结局肯定要和其他线一样是一统芙朵拉，皇女线现在最招黑的一点在于用错误论据立了一个教会的靶子，强行黑一波教会好确立统一霸业的正当性， 但编剧对这一点的描写很烂，章节也很短。   打完皇女线实际上我对这条线的印象除了蕾雅好可怜外，就是菲尼克斯手刃亲爹(不需要刺客，我自己捅)，弓兵捅死雷霆这些人设崩坏的地方了
&#13;
明明三国游戏里选魏蜀吴或者其他任何势力一统天下都觉得很正常，为啥风花雪月我皇女线一统天下的进程玩起来这么憋屈呢。。 </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>lizhilijun: </b><br>
<span>orangeth 发表于 2019-8-19 11:26</span><br>
<span>袁世凯自己发动大革命，刻画再多阶级矛盾，最后当个洪宪帝国大皇帝，这就能不招黑了？</span><br>
<span>革命×   清洗√ ...</span><br>
<span>本作编剧就这么写的，钦点无论哪条线你都要统一当皇帝，甚至教会线你还建了地上神国。要真改结局，我还觉得应该是推倒王国同盟后把旧贵族统统公审然后遵循民族自决原则建立平民主导的联邦/邦联呢，但这就走远了，毕竟我只是谈怎么更突显皇女行动的必要性，而行动的必要性并不需要用不可知的结果来背书</span><br>
</p><p><b>栗悟饭177: </b><br>
<span>本来角色就有矛盾性，剧本不够泥潭又喜欢摆屁股，把阵营那套战法带进来不就非黑即白了想好好讨论是可以的，但有些人的前提是皇女死🐴</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>bwsusaga: </b><br>
<span>再说一次皇女就是反派BOSS，塑造没问题，也不需要什么洗白，</span><br>
<span>看看皇女休伯特的职业配制，都是传统FE反派的暗法重甲。</span><br>
<span>可能很多玩家最大的违和感在于圣墓强行二择一，</span><br>
<span>但是对于你选择她的路线，</span><br>
<span>艾尔对玩家的灵魂三问在学院都说的很清晰了。</span><br>
<span>“你真的要选择帮我么？”</span><br>
<span>“你不在乎我的所作所为么？”</span><br>
<span>“我已经没退路了，而你还有其它选择。”</span><br>
<span>所以既然选择了她，就不要叽叽歪歪，</span><br>
<span>什么工具人，和地底人合作，革命必要性，理念问题，地底人最后打没打爆，被错误历史误导，害了蕾娅王子，</span><br>
<span>包括天天被骂的杀爹仇人。</span><br>
<span>这些都不用去在意，</span><br>
<span>你站在了她的身边，她就是天选之子，、</span><br>
<span>就是要让她一统芙朵兰成为唯一霸主，</span><br>
<span>才对的起你做下的决定。</span><br>
<span>当然我还是要说帝国这条线剧情关卡设置的真是稀烂。</span><br>
</p><p><b>roamer: </b><br>
<span>那需要系统配合改造了。做一个敌方可使用的天刻系统，把第一部主角依旧置于教会一方，主视角放到皇女一侧。同时还要去掉一些降逼格的对话，主要是每次关键时间点的质问，别回答"我不知道"，"和我没关系"。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-N9600, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>Gzzz: </b><br>
<span>洗白皇女还不如想想怎么让主角的行为更合理些，皇女色诱说都比现在的路线摄像头强。</span><br>
</p><p><b>Edvinno: </b><br>
<span>抛开皇女在战争方面的必要性不谈，单纯减少皇女黑点没有那么难，给炎帝加点戏就完事了。炎帝在学院部分除了口头上和dd人撇清关系外实际行动除了搞事就是疑似参与搞事，如果加点阻挠纹章兽实验的戏份，或者炎帝在主角去陷阱的时候忠告一下，甚至试图救一下主角爹，主角后续走帝国线的心态会平滑很多，但是这样会不会减少皇女这个角色的个人魅力，就不一定</span><br>
<span>说起来科萝妮艾这个角色的唯一作用就是杀主角爹，安排她缠着皇女这个桥段唯一作用只有增加皇女疑似黑点，所以到底编剧是不是故意的不想让皇女白一点</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Saki不小心: </b><br>
<span>Endix龙 发表于 2019-08-19 05:11:05</span><br>
<span>帝弥托利、艾黛尔贾特与蕾娅三人在各自桥段的设置上，确实很紧密。从个人关系到历史关系等等都是如此。</span><br>
<span> ...排除变量法，四条线都有罗德里古，但只有一条线贝雷特选择了王子，而这条线王子走到了最后</span><br>
<span>剧情分析，没贝雷特王子会战就比罗德里古先死了，罗德里古对王子的影响在哪？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>dazzle: </b><br>
<span>纹章这个事其实每条线都算解决了，并不是分歧的重点（顺便说这应该算是历史必然论了，看到日本人认同这种史观其实还挺有意思的）。重点在于是否能容忍奉行秘密主义的龙族永远借助教会立于人类的顶点</span><br>
<span>其他故事里干善意恶意的创世神的段子都已经做烂了，风花雪月特殊在游戏里的设定其实是很偏向于龙族的，龙神是真神，和你关系匪浅，龙族都是好人，为人类做出过重大牺牲导致濒临灭绝，不搞事，不过度干涉人类，甚至愿意跟人类合作改革。可能唯一问题就是把秘密保护得过于好了。反派地底人坏事做绝。这种情况下愿意站龙族一边的玩家很多也是很正常的。如果是现实里发现梵蒂冈全是几千岁的蜥蜴人老妖怪还想真神降临搞地上神国，会发生什么事可真不好说</span><br>
</p><p><b>寿由香里: </b><br>
<span>引用第54楼Gzzz于2019-08-19 12:01发表的:</span><br>
<span>洗白皇女还不如想想怎么让主角的行为更合理些，皇女色诱说都比现在的路线摄像头强。</span><br>
<span>@Gzzz</span><br>
<span>蕾雅设计让神夺舍自己，算是转而支持皇女的理由之一吧。</span><br>
<span>皇女线是无法知道主角的诞生并不算蕾雅的完全故意。父母是自由恋爱的，母亲虽然是人造人，但是也是蕾雅当女儿养大的。这些事情在五年前蕾雅可没提过</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI PE-TL20,Android 4.4.2</span><br>
</p><p><b>bwsusaga: </b><br>
<span>dazzle 发表于 2019-8-19 12:11</span><br>
<span>纹章这个事其实每条线都算解决了，并不是分歧的重点（顺便说这应该算是历史必然论了，看到日本人认同这种史 ...</span><br>
<span>以系列老玩家的角度来看，</span><br>
<span>龙族可以隐密存在但不能永远立于人类之上。</span><br>
<span>毕竟从系列传统来看，龙族是有狂化这个DEBUFF的，早晚要出事。</span><br>
</p><p><b>Endix龙: </b><br>
<span> 本帖最后由 Endix龙 于 2019-8-19 16:19 编辑 </span><br>
<span>Saki不小心 发表于 2019-8-19 12:05</span><br>
<span>排除变量法，四条线都有罗德里古，但只有一条线贝雷特选择了王子，而这条线王子走到了最后</span><br>
<span>剧情分析，没贝 ...</span><br>
<span>所以我对罗德利古的地位，是个人理解，并没有要把这件事解释成所有人都能够接受。</span><br>
<span>我是直接以罗德利古在王子线的作用进行推导的。贝雷特选择谁，对方必定走到最后。但是，你选王子，主线剧情充当直接作用人的是罗德利古。在帝国和教会线，直接作用人是贝雷特。——以上是构建这个逻辑链的推导过程。</span><br>
<span>四条线里，关系真正紧密的是艾黛尔贾特、蕾娅和帝弥托利，可以堪称铁三角。库罗德就像他自己说的，要更轻松，所以是论外处理的线路，至少我一直在将他论外。</span><br>
<span>这铁三角里，艾黛尔贾特与帝弥托利的关系更强调对抗属性。</span><br>
<span>艾黛尔贾特与蕾娅合在同一条线路里分支，两人给玩家的感觉都是神秘和铁腕，加上两人在各自线路对贝雷特的态度和对战争的行为的雷同（这些都不必体验其他线路，而是在教会和帝国线可以直接体验）。基本上，可以认为蕾娅和艾黛尔贾特之间，更多是在强调相似属性。</span><br>
<span>铁三角之间在互相侧面烘托对方的形象。当然，你要把库罗德拉进来，就像那些GIF图一样，其他人都显得很ZZ……</span><br>
</p><p><b>chen12345: </b><br>
<span> 本帖最后由 chen12345 于 2019-8-19 16:35 编辑 </span><br>
<span>我对这一作最不满意的是四条线路完全是平衡世界，如果有更高明的剧本，4条线围绕着地底人展开，整个世界观会更完整，就好像晓女，米大妈，屠夫，清蒸女王就可以编出三条线，三条线部分关卡有交集，最后汇总打女神。现在搞平衡世界，为了每线不一样，打不同的BOSS，结果搞到每条线故事都没说得很清楚，幕后黑手也只有一条线是真正有说清楚的。</span><br>
</p><p><b>beer: </b><br>
<span>Endix龙 发表于 2019-8-19 04:11</span><br>
<span>我倒是觉得编剧其实追究得非常深入，就是相当隐晦。</span><br>
<span>如果你考虑到帝弥托利是在五年后的某一天，因为罗德利 ...</span><br>
<span>这就不对了，打教会线可是经常能看到皇女对老师依依不舍（特别是五年后修道院重逢居然还有段动画，笑死我了）。只有蕾雅会在帝国线疯掉。</span><br>
</p><p><b>Endix龙: </b><br>
<span>beer 发表于 2019-8-19 17:49</span><br>
<span>这就不对了，打教会线可是经常能看到皇女对老师依依不舍（特别是五年后修道院重逢居然还有段动画，笑死我 ...</span><br>
<span>没错啊。相互烘托，最终凸显各自角色的形象。一模一样的人物形象根本没必要做两条线路，甚至没有必要出现立场不同的另一个人，不要把雷同理解成丝毫不差啊</span><br>
</p><p><b>beer: </b><br>
<span>沙发果冻 发表于 2019-8-19 11:18</span><br>
<span>皇女这条线怎么看都是作为反派来写的啊，想着怎么给这条线洗白的话，其他三条路线的正义性岂不是变弱了 ...</span><br>
<span>所以不知道讨论整天讨论如何洗白反派搞毛，然后一堆人认为有争议性这个初始目的达到了反而是编剧有错</span><br>
</p><p><b>beer: </b><br>
<span>Endix龙 发表于 2019-8-19 17:54</span><br>
<span>没错啊。相互烘托，最终凸显各自角色的形象。一模一样的人物形象根本没必要做两条线路，甚至没有必要出现 ...</span><br>
<span>事实上除了少了这一段动画，战场上用主角杀其他学生也是跟你依依不舍，并不存在对偶这个结构（而且真对偶帝国线就应该讲更多地底人的来历和对女神眷属的仇恨）</span><br>
</p><p><b>Endix龙: </b><br>
<span> 本帖最后由 Endix龙 于 2019-8-19 18:32 编辑 </span><br>
<span>beer 发表于 2019-8-19 17:59</span><br>
<span>事实上除了少了这一段动画，战场上用主角杀其他学生也是跟你依依不舍，并不存在对偶这个结构（而且真对偶 ...</span><br>
<span>找不同可以找出很多不同，而找相同一定要把四个角色摆在一起找。我不认为谈论在游戏机制的表现可以谈出什么结果，比方说狮鹫战就很莫名其妙，你说的依依不舍——感受不到浓烈感情的也很多，比方说洛廉兹、菲尔迪南特、希尔妲等等。所以，梳理情节的目的应该是找到一条能够统合各线路关键人物的“轴”。</span><br>
<span>现在我们能找出来的轴就是“亲人”“离别”和“童年阴影”。第三个，我觉得比较勉强，牵涉的实际上对照帝弥托利、艾黛尔贾特和库罗德三人的童年，蕾娅被论外了。（当然有人要说1100年前蕾娅是少女期，也算童年经历……那随他）</span><br>
<span>前两个最容易理解。蕾娅、艾黛尔贾特、帝弥托利和库罗德是本作四条线路，包含贝雷特在内，大家的结点都和“亲人”有关系。更深化描写“离别”造成影响的是艾黛尔贾特、帝弥托利和蕾娅三线，（事实上也包含了贝雷特，但是贝雷特的留白过多，加上怎么理解他和苏谛斯的意志合而为一，都是问题。）</span><br>
<span>接下来都可以顺着这个推导这些事件对他们的引导，强化艾黛尔贾特、帝弥托利和蕾娅之间的铁三角。对不对偶先不提，三角是一定的。</span><br>
<span>到这个部分，我觉得是比较完美的。而这个主题贴在单谈艾黛尔贾特，我没有对细节补充太多。之前也提到，我是对其他人的成文观点进行汇总，加入了个人理解（优化）。</span><br>
<span>其实你要是事无巨细的理解，尤其是加入“玩家体验感受”这种论据，又会回到各种成文观点的对垒。尤其是考据党疯狂考据纹章、武器造成了解释分化（如果IS原案真那么牛逼，布局深远，那确实只有纹学家能A风花雪月的本子了</span><br>
</p><p><b>光宗薫: </b><br>
<span>其实皇女小义是有的，她自己就是纹章制度的受害者，手里有权了自然要报复，单从她个人来讲没问题</span><br>
<span>不过讲大义，她是没有的，毕竟是拉着整个大陆的人一起受罪，就像青狮线里王子说的，要废除纹章和教会不一定要靠发动战争。反过来教会其实也没啥大义，说社会稳定，那么多人受罪教会不也没管，皇女闹事教会自己也有责任，最后四个结局旧教会体制都没了，也是个印证。</span><br>
<span>皇女最理亏的就是发动战争，搞死了那么多人，所以怎么洗都洗不干净。倒是没打地底人是制作组的锅，这个不能算</span><br>
<span>不过结果也像皇女在青狮线里讲的一样，战争可以又快又彻底地消灭旧体制，最后四线结局都很好，从这点上看她倒也没说错</span><br>
</p><p><b>mithralmask: </b><br>
<span> 本帖最后由 mithralmask 于 2019-8-19 20:15 编辑 </span><br>
<span>光宗薫 发表于 2019-8-19 19:51</span><br>
<span>其实皇女小义是有的，她自己就是纹章制度的受害者，手里有权了自然要报复，单从她个人来讲没问题</span><br>
<span>不过讲大 ...</span><br>
<span>四个结局</span><br>
<span>一个是主角神奇跳反，教会被套上莫须有罪名以后遭到屠杀</span><br>
<span>三个是蕾雅期待的神祖复活成功，旧教会要重组后跟着神祖的脚步走</span><br>
<span>这能印证个什么鬼？</span><br>
<span>这跟教会“无大义”到底是怎么联系上的？</span><br>
<span>教会在尽量不干扰人类自治权的前提下四处救人就已经有人硬说教会干涉人类内政禁锢人类思想了，要真是什么都管完了还要这堆国家干什么吃的？</span><br>
<span>“叫你戴帽子！”“叫你不戴帽子！”？</span><br>
<span>—— 来自 vivo X7Plus, Android 5.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>benderama27: </b><br>
<span> 本帖最后由 benderama27 于 2019-8-19 20:33 编辑 </span><br>
<span>有的人玩反派路线，喜欢反派，但是偏偏没有当反派的觉悟，整天讨论怎么给皇女加哪些剧情就能把她的行为正当化了，怎么给她一个完美的he，还有人说就该把皇女这条线做成完美的团圆线，其他故事线的主角就想问一句凭什么</span><br>
<span>皇女想洗白只有一条路，就是从一开始就不发动战争，可是不是铁血战争贩子的皇女估计很多人又不厨了</span><br>
</p><p><b>Gzzz: </b><br>
<span>为什么总有人觉得教会的地位是执政党，蕾亚是国家元首。。。。。</span><br>
</p><p><b>沈经文: </b><br>
<span>统一的红利谁赢谁吃，但是在名声上谁发动战争谁吃亏。</span><br>
<span>所以想洗白皇女只能让别人发动战争，这跟整个大的故事框架相违背。</span><br>
<span>或者改成地底人心控皇女，这样故事就更low了。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>教会并不坏，皇女煽动战争却是</span><br>
<span>这要怎么洗</span><br>
</p><p><b>假山君: </b><br>
<span>把其他三条线全砍了即可</span><br>
</p><p><b>莱茵哈鲁特: </b><br>
<span>我很认同皇女和蕾雅很像的说法。都是为了目的而变得偏执的类型。</span><br>
<span>皇女线最难受的还是没说清楚皇女和地底人的关系。主角完全被排除在帝国权力中心之外，只是个打手而存在，让人很不舒服。</span><br>
<span>如果改为矛盾的核心从教会变为针对地底人的斗争，肯定会好很多，至少这条线走的会舒服很多。</span><br>
<span>至于说皇女是反派所以没必要洗，所以不该为她说话。可能就有点扣帽子的感觉。</span><br>
<span>皇女线毕竟也是切切实实存在在游戏里的一条线，结局也写明了带领国家走向光明，那么就简单的说是反派或许有些武断。</span><br>
<span>再者游戏也花费了大量的篇幅来刻画这个人物，那么自然就有讨论的素材。既可以通过游戏中某个地方的行为来认为她是这样的人，也可以通过游戏中另一个地方的行为来认为她是那样的人。</span><br>
<span>就像虽然我不认同夜神月，但我很喜欢作为角色的他。</span><br>
<span>禁止他人从不同角度探讨这个角色，否则就要连同探讨的人一起责骂，未免有些粗暴。</span><br>
<span>比如皇女是天性好战喜欢杀戮，所以发起战争吗。根据游戏的表述，原因是错误的情报导致对教会有了错误的认知的结果。那么在战争的罪责上就较为轻一些，而且从这点来看，如果有机会获取正确的信息，那么是有挽救的可能性的。</span><br>
<span>如果说出后面的内容就要被认为是“洗地”而遭受责难的话，我想并非良好的讨论剧情和人物的氛围。</span><br>
</p><p><b>一夜四次羊: </b><br>
<span> 本帖最后由 一夜四次羊 于 2019-8-19 23:31 编辑 </span><br>
<span>说实话后面强行做一个皇女洗白什么的比互相理解还恶心</span><br>
<span>她的故事不需要洗白什么的,相对的不满主要是游戏剧情内容比其他线少,草草的就收尾了.</span><br>
</p><p><b>Dya: </b><br>
<span>游戏没上的话还是有机会的，可惜，基于目前状况来延展思考的话——黑和粉两个阵营没有共存之道。</span><br>
<span>讨厌她的人已经不希望看到她的救赎了，喜欢她的人又希望把她从动机到目标都洗的清澈透明，所以，怎样都已经没救了。</span><br>
<span>其他三条线随便再抹黑一个核心角色到比她更坏就行了。</span><br>
</p><p><b>bluekid: </b><br>
<span>出个DLC，100年后学院历史书里歌功颂德一下皇女不就不招黑了。只要时间够久历史经过教会式的沉淀</span><br>
<span>我本想一周目皇女线结果一个没注意走了教会线之后对教会也并没有什么好感。</span><br>
<span>但是至少学院时期里皇女一直在明里暗里和主角提到这些抉择</span><br>
<span>不能因为主角是个无口你们就觉得主角是突然无脑支持皇女啊</span><br>
<span>毕竟做出选择的是有脑子的玩家啊</span><br>
<span>像我不喜欢蕾雅我就砍她，才不去刷S好感让她活下来</span><br>
<span>然后玩完教会线也对皇女无感了，因为我觉得她和蕾雅没什么大区别，皇女线估计不会去玩了。</span><br>
</p><p><b>tucana724: </b><br>
<span>剧情已经给玩家减轻反派的感觉了，如果单玩皇女线，倒是没有太大负罪感，有的地方甚至感觉还蛮实际的，非人种族用棕教干涉人类这点我倒是觉得确实有理由推翻教会，包括后期龙妈变得很偏执，甚至放火烧村，都刻意放大敌对方的丑陋。</span><br>
<span>但后来剑圣砍幼驯染和萨米亚手刃姬友时的对话都感觉真的是……啊……晚到那里的时候就是会有那种恍然大悟 “我果然是反派啊……”</span><br>
</p><p><b>石窝大雕: </b><br>
<span> 本帖最后由 石窝大雕 于 2019-8-20 09:00 编辑 </span><br>
<span>有什么好洗的，我从一开始就觉得皇女是正义的，与其整一个莫名其妙的神族在人头上动不动就杀反对者，相信用自己的双手开拓未来有什么不对的，进没进帝国线我都不喜欢蕾雅，谁反对自己就是一个杀头加灵魂安息buff，可比红裤子狠心多了我玩回声的时候就觉得公主好奇怪的，邪神诱惑她居然还能接受的，就算是在这个喜怒无常的神祗下人类能获得一时的安稳，难道这就算得上幸福了吗，我坚信未来是用自己的行动来开辟道路的，换了我一定砍爆他</span><br>
</p><p><b>银河爆碎: </b><br>
<span>可以出续集反转</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1854341[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>【剧透】风花雪月 皇女线要怎样写才能不像现在这样招黑？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1854341-1-1.html</link>
      <description>【剧透】风花雪月 皇女线要怎样写才能不像现在这样招黑？&#13;
 本帖最后由 月光下的坦克 于 2019-8-19 03:01 编辑 

当然结局肯定要和其他线一样是一统芙朵拉，皇女线现在最招黑的一点在于用错误论据立了一个教会的靶子，强行黑一波教会好确立统一霸业的正当性， 但编剧对这一点的描写很烂，章节也很短。   打完皇女线实际上我对这条线的印象除了蕾雅好可怜外，就是菲尼克斯手刃亲爹(不需要刺客，我自己捅)，弓兵捅死雷霆这些人设崩坏的地方了
&#13;
明明三国游戏里选魏蜀吴或者其他任何势力一统天下都觉得很正常，为啥风花雪月我皇女线一统天下的进程玩起来这么憋屈呢。。 </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>月光下的坦克: </b><br>
<span>【剧透】风花雪月 皇女线要怎样写才能不像现在这样招黑？</span><br>
<span> 本帖最后由 月光下的坦克 于 2019-8-19 03:01 编辑 </span><br>
<span>当然结局肯定要和其他线一样是一统芙朵拉，皇女线现在最招黑的一点在于用错误论据立了一个教会的靶子，强行黑一波教会好确立统一霸业的正当性， 但编剧对这一点的描写很烂，章节也很短。   打完皇女线实际上我对这条线的印象除了蕾雅好可怜外，就是菲尼克斯手刃亲爹(不需要刺客，我自己捅)，弓兵捅死雷霆这些人设崩坏的地方了</span><br>
<span>明明三国游戏里选魏蜀吴或者其他任何势力一统天下都觉得很正常，为啥风花雪月我皇女线一统天下的进程玩起来这么憋屈呢。。 </span><br>
</p><p><b>修疾尔: </b><br>
<span>我认为皇女的核心矛盾在“暗黑涌动者”上面，之所以痛恨纹章与贵族制度是因为她伯父这一派系在她童年时代对她本人以及家人的迫害，所以这一条线路的反派应该是“暗黑涌动者”，即使要借助伯父一派的力量在剧本上也应该多透漏一些信息量，把对立建立起来让反派从现在的教会变成暗黑涌动者，最后讨伐他们才是决战。这样才算解决了皇女的核心矛盾。</span><br>
<span>皇女废除旧制度这不过是矛盾的表象，矛盾的内在实际在于皇女的童年，这条线编剧没有去真正解决深层矛盾才是问题。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>甜糯米粥: </b><br>
<span> 本帖最后由 甜糯米粥 于 2019-8-19 03:58 编辑 </span><br>
<span>其实也不难，你不分线肯定不会像现在这样看上去是个半成品不分线的话有打弟弟人剧情再刷一把忍辱负重就洗好了</span><br>
</p><p><b>Endix龙: </b><br>
<span> 本帖最后由 Endix龙 于 2019-8-19 04:16 编辑 </span><br>
<span>我倒是觉得编剧其实追究得非常深入，就是相当隐晦。</span><br>
<span>如果你考虑到帝弥托利是在五年后的某一天，因为罗德利古的死而醒悟，意识到自己做错了。那么，皇女也是一样的。</span><br>
<span>1.艾黛尔贾特和帝弥托利的人生都没有选择权。区别在于，艾黛尔贾特是客观的没有选择，帝弥托利是被自己的情感所累。对皇女来说，要么失去利用价值，要么在利用他人的过程中实现自我。她的经历造就了她的性格，使她选择了后者。可她受限于现实，又必须和仇人合作。那么她对其他人缺乏信任和沟通的耐性，确实是有理由的。</span><br>
<span>所以，五年后的艾黛尔贾特会对主角支持她的举动感到迷茫，甚至担心主角会后悔。我认为，以她的才智应当意识到自己错了。</span><br>
<span>2.艾黛尔贾特与蕾娅在自身线路存在很多共同点。</span><br>
<span>比方说，当你选择皇女，那么你能直观感受到皇女的爱。反之亦然。当你支持皇女时，你会看见教皇的不择手段。反之亦然。</span><br>
<span>这种应该也是刻意布置，因为在其他路线的级长那边，并没有发现安排了这类主线情节。</span><br>
<span>3.再说回来关于“错误”这回事。帝弥托利的错误是可以挽救的，他只是多虐杀了几个人而已，无非是播种了私人仇恨，令被杀者的后代痛恨至极，欲杀之后快。而艾黛尔贾特的错误几乎无法挽救，因为她发动了一场难以释怀的战争，这场战争一旦以非正义的名义停止，或者以战败结束，她就将失去未来的政治根基，与地底人战斗更是无稽之谈。</span><br>
<span>因此对艾黛尔贾特而言，她越是想纠正自己的行为，就越是必须尽快结束战争，将对圣教会的讨伐尽快转变为对地底人的讨伐，所以我们既能看到她出乎伯父的意料，速斩科尔娜莉亚，也能看到她一错再错杀死蕾娅。</span><br>
<span>艾黛尔贾特身负着矛盾性的魅力。她身上的很多问题是根本没法洗，也不应该去洗，不然她的角色就会显得十分单薄。</span><br>
<span>即使没有主角，帝弥托利也有着罗德利古等众人的支持，他会保持理性。蕾娅除了皇女线，也都能够保持从容。库罗德一直游离在芙朵拉历史之外。而在其他线路里，艾黛尔贾特虽然有表现出对主角的感情，却也更加残暴和不择手段，失去了皇女线里的坦诚和温情。这一切都说明无论主角选择谁，都能够确实左右战争局势。但是主角真正能够左右的人生，就只有艾黛尔贾特的人生。</span><br>
<span>这个角色塑造到这里已经很不错了，为此去洗掉一些黑点，反而没什么意思……</span><br>
</p><p><b>kiralzb: </b><br>
<span>Endix龙 发表于 2019-08-19 04:11:39</span><br>
<span>这个角色塑造到这里已经很不错了，为此去洗掉一些黑点，反而没什么意思……</span><br>
<span> ...然而皇女线本身的确过于简陋了，弟弟人都没有正面解决掉</span><br>
<span>皇女认知自己错也要走下去也没表现出来，一直就是为了理想不惜一切，有老师陪着不至于失去温情而已</span><br>
<span>编剧在校园篇故意将教会安排得像坏人，即使这样在选择路线时的选项也十分突兀，刚刚才清完图辛苦保住所有纹章石，下个镜头就和皇女跑了还行</span><br>
<span>而主角也没有一点老师的表现，全盘肯定皇女的做法，也不问杀父仇人势力的事，全靠副官主动告诉你，还得去保护他们，而战争里则是不亲手打倒熟人有些还活不下来</span><br>
<span>可以说从进线开始每一步都是憋屈的，最后也不能打弟弟人宣泄，皇女线就是各种意义上充满了遗憾</span><br>
<span>不过最近一直在玩游戏，不知道外国特别是日本有什么评价</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>泽成明代: </b><br>
<span>Endix龙 发表于 2019-8-18 12:11</span><br>
<span>我倒是觉得编剧其实追究得非常深入，就是相当隐晦。</span><br>
<span>如果你考虑到帝弥托利是在五年后的某一天，因为罗德利 ...</span><br>
<span>王子在金鹿、教会线里能叫保持理性？没有老师小王子才是最容易走上万劫不复道路的人。</span><br>
</p><p><b>Endix龙: </b><br>
<span> 本帖最后由 Endix龙 于 2019-8-19 05:21 编辑 </span><br>
<span>kiralzb 发表于 2019-8-19 04:47</span><br>
<span>然而皇女线本身的确过于简陋了，弟弟人都没有正面解决掉</span><br>
<span>皇女认知自己错也要走下去也没表现出来，一直就是 ...</span><br>
<span>我这个其实是照搬了国外一些人对皇女线的解释，当然融入了我的个人理解。因为我觉得他们的解释更加的偏向于皇女，对其他角色有些不公平。比方说帝弥托利这个角色，也有集中黑他的作战方案没有可行性，失真，出征就暴毙。还有蕾娅，认为她阻止了社会进步——听起来这种像是无脑黑。(当然不排除我机翻理解炸了）</span><br>
<span>现在关于艾黛尔贾特、帝弥托利、库罗德都受到童年阴影的影响，导致性格缺陷作出了错误选择的说法，我觉得是最公平的。</span><br>
<span>我们的社区怎么争论皇女，在其他社区也就是差不多。不过，可能目前为止他们最多的争论点是“皇女发动的战争是不是必要的”，不太明白为什么他们还在争论这个问题。可能是玩家群体总量大，轻度玩家总量多，结果就是玩的速度实在太慢了（无责任联想）。</span><br>
<span>皇女线的遗憾从文字表述来看，其实没什么遗憾的。你可以把她的线路当作引子，也可以当作尾声，反正都差不多吧。草导说本作希望给玩家带来独一无二的体验，确实成了。</span><br>
</p><p><b>Endix龙: </b><br>
<span>泽成明代 发表于 2019-8-19 04:48</span><br>
<span>王子在金鹿、教会线里能叫保持理性？没有老师小王子才是最容易走上万劫不复道路的人。 ...</span><br>
<span>帝弥托利、艾黛尔贾特与蕾娅三人在各自桥段的设置上，确实很紧密。从个人关系到历史关系等等都是如此。</span><br>
<span>但是，我个人觉得对帝弥托利来说，主角没有重要到于蕾娅和艾黛尔贾特的意义。至少在故事上，我们选择了帝弥托利，也不会改变身负十年之约且决定性的改变了帝弥托利的人是罗德利古。罗德利古相关的主线和外传都存在，也是第一个引出达斯卡悲剧真相一角的角色，他对帝弥托利的人生地位应该是远重于主角。</span><br>
<span>主角对帝弥托利来说，更多的像改变后的引路人角色。就像王国线不可避免的官方台词：新任大司教协助帝弥托利建立一个弱者不会被欺凌的世界。就改变帝弥托利来说，主角的贡献之上永远有一个罗德利古……</span><br>
</p><p><b>Ardor: </b><br>
<span>一周目帝国二周目王国三周目金鹿打了一半至今没看出这简陋的剧情有什么好讨论的</span><br>
</p><p><b>旅人救世剑: </b><br>
<span>最后结局和墨索里尼一样就没人黑她了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Sliverstrike: </b><br>
<span>Endix龙 发表于 2019-8-19 05:11</span><br>
<span>帝弥托利、艾黛尔贾特与蕾娅三人在各自桥段的设置上，确实很紧密。从个人关系到历史关系等等都是如此。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>你先说一下金鹿教会线的罗德利古哪儿去了</span><br>
<span>没主角carry王子能撑到罗德利古出场不</span><br>
</p><p><b>dazzle: </b><br>
<span>皇女线其实就是想塑造一种“因为信息不对称而在正义名义下干掉了龙族”的氛围，让你在其他线解开真相时懊恼一把。所谓火焰之纹章：幸福的对面？不过剧本水平实在不怎么样，导致洗白皇女很不成功</span><br>
</p><p><b>不应: </b><br>
<span> 本帖最后由 不应 于 2019-8-19 08:02 编辑 </span><br>
<span>当成霸王写，把战斗力改成哥斯拉水平，地底人搞出了自己控制不了的东西出来就行了。至于正当性，她发动战争的理由对于帝国人来讲还是挺正当的，散步也说了是站在一半人的对立面不是所有人都对立面。</span><br>
</p><p><b>Bojenkins: </b><br>
<span>还以为真能有一条线能让我体验革别人的命／暴政／当地缘搅屎棍呢，结果都只是自己这条线里扮演正义之师而已，真不知道有什么好争的</span><br>
</p><p><b>nooooooo: </b><br>
<span>我觉得LS说得对,皇女被黑关键就是不时髦</span><br>
</p><p><b>寿由香里: </b><br>
<span>引用第3楼Endix龙于2019-08-19 04:11发表的:</span><br>
<span>本帖最后由 Endix龙 于 2019-8-19 04:16 编辑 我倒是觉得编剧其实追究得非常深入......</span><br>
<span>@Endix龙</span><br>
<span>很同意你的看法，皇女本来是历代火纹里埃尔维斯，利昂这样的位置，要专门拿这样的人当主视角来写一根线，的确有难度。而且皇女这个角色在青狮线里依然有侧面塑造。</span><br>
<span>要支持皇女最大的心理障碍是杀父之仇。这就看主角是否接受“皇女和地底人不是一路”这个说法了。以及为了剧情顺畅，只能让蕾雅在往恶役的道上一路狂奔。</span><br>
<span>毕竟建立教团，秘密复活“神”这种事，历代也是反派做的。为什么教会线最后要强行让玩家打一次蕾雅，就是为了让她以死谢罪。当然最后她也能活下来，不过她的教会体制一定会被洗牌。皇女用了最为激烈的手段去完成，毕竟她是最等不起的那个人。</span><br>
<span>不过网上的非黑即白党非要黑一个的话，我觉得蕾雅比皇女更可怜一点。杀死皇女但是帮她建立理想的社会，也是一种办法。其他三线里，如果主角选择和苏迪斯或者蕾雅结婚，客观上都满足了蕾雅母女团圆的心愿，以及金鹿还能鞭尸恶人解放王，为龙族也出一口气。</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI PE-TL20,Android 4.4.2</span><br>
</p><p><b>tn_teana: </b><br>
<span>一周目按颜值选了皇女线，瞎玩，重大选择之前没挖几个人，后面起兵以后一路杀熟人太惨了</span><br>
<span>甚至最后跟皇女结婚了都觉得她其实没有信任过别人</span><br>
</p><p><b>hsyg: </b><br>
<span> 本帖最后由 hsyg 于 2019-8-19 09:21 编辑 </span><br>
<span>其实这个视角不是不行，但是偏偏让皇女以帝国统治者的姿态出现，同时又在政治上给皇女开了挂，让她基本不用跑政治戏结果在部分上又显示出她有种种不足。把一些本来是正面的描写变成了突出不合理的背景板。</span><br>
<span>简单说 做皇帝很成功，但是其实人很菜，很菜的同时又苦大仇深，仇深吧又没报仇，杀的人多，又没比其他几个路线特殊</span><br>
<span>整个剧情就缺乏一种相辅相成的拔高效果。</span><br>
</p><p><b>静静的古墓: </b><br>
<span> 本帖最后由 静静的古墓 于 2019-8-19 09:38 编辑 </span><br>
<span>要洗白还不简单？现在这条线，这楼里给她开脱的不就是论证她杀的人本来该死。改改剧本，把王子变的更加偏执、把蕾雅变得更加反 动，把库洛德的行动力更削弱一点显的只有一张嘴，再把主角的功劳分一半；皇女不就白了。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Gzzz: </b><br>
<span>hsyg 发表于 2019-8-19 09:17</span><br>
<span>其实这个视角不是不行，但是偏偏让皇女以帝国统治者的姿态出现，同时又在政治上给皇女开了挂，让她基本不用 ...</span><br>
<span>主要是把一切阴暗的手段都甩给地底人后就显得皇女自身水平很菜。事后地底人被编剧像用完的厕纸一样靠后日谈直接清理更是让人无法信服。</span><br>
</p><p><b>残烟小筑: </b><br>
<span>几个点</span><br>
<span>1.主角为什么要支持皇女，缺乏铺垫，需要在学校剧情里增大主角对皇女的认同。比如增加更多皇女过去的剧情，增加皇女对教会统治的不认同，增加皇女和你谈心的剧情，提前告诉主角计划等等。</span><br>
<span>2.不要所有队友直接加入皇女方，适当的对流程进行修改，增加一些五年前剧情。增加理念的碰撞</span><br>
<span>3.5年这个时间，其实很长。抗战都快打完了。本身搞成这种一秒钟五年过了大家都长大了但剧情发展却好像还是停留在五年前这种设计本来就有问题。</span><br>
<span>4.增加革命流血代价的描写，同样的对已经入魔的蕾雅进行更多描写。多个侧面表达革命的必要性，但又不能表达革命是绝对正确的。</span><br>
<span>5.皇女线是肯定要打最终BOSS弟弟人的，应该是打其他人是布局，最终弟弟人企图造反的时候把他们一网打尽。</span><br>
</p><p><b>有优越感的人: </b><br>
<span>按照你谭说法根本不需要洗白嘛，人家可是共产主义革命领袖呢</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>白色池塘: </b><br>
<span>从我个人审美上来说，皇女要是更加赤裸裸地做一个野心家，摊牌自己就是要一统天下驱逐教会翦除贵族大权独揽就好了，现在既要跟弟弟人合作又要把坏事撇清给人一种娇滴滴放不开的感觉</span><br>
</p><p><b>绿冰: </b><br>
<span>主要就是太短了，被魔改过的痕迹很重</span><br>
<span>五年前抉择后的剧情实在是太水，学生们跟过来也是非常的随意</span><br>
<span>原本的设计应该是更加先抑后扬的，估计是要先和皇女敌对，为了防止炎上刻意把问题简单化了</span><br>
<span>然后流程实在是太短，而且全是平推，像库罗德那边没啥必要以这种直接的方式打过去</span><br>
<span>王子相关的剧情应该是刻意砍掉了，显得最后偏执的王很突兀，不过这个倒是可能防止王子太招黑</span><br>
<span>最终黑幕一个后日谈解决也是太离谱了，就算说后面还是长期战争，起码让玩家打一个头目啊</span><br>
</p><p><b>skyraker: </b><br>
<span>简单的改法，把皇女线改成真结局大团圆，前半部还是教会打皇女，后半部会战时候说得皇女加入己方，然后让地底工具人不停发动黑科技动乱再说得王子和盟主，大结局直接播三方重归于好cg</span><br>
<span>当然这样是不可能的，就算有大团圆结局也压着做dlc呢，以is的编剧智力从米大妈开始就写不出合理的反派路线，下次别再挑战自我了</span><br>
</p><p><b>荀子的梦: </b><br>
<span>改不了的，因为游戏是做到一定程度才改三级长模式的，很多设定和故事情节已经是硬设定了。</span><br>
<span>而且，说实话，现在的讨论氛围，已经比实际要好很多了，如果你深究心理学，皇女在某种程度被地底人洗脑很深了，甚至你认为她是野心家，都是假象，她就是XX（不明说了，很多人会看了不爽）</span><br>
<span>真要改的话，等未来的重制了（就好比封印之剑里的某两人是NPC脸，但封印之剑重制时肯定会大改）</span><br>
</p><p><b>Humpy: </b><br>
<span> 本帖最后由 Humpy 于 2019-8-19 10:02 编辑 </span><br>
<span>印度的种姓制度万恶，所以我们去打中国吧。</span><br>
<span>我觉得要洗白皇女的话，这个问题怎么也要解决……</span><br>
<span>比如说你要强调纹章阶级固化以及教会是纹章制度的推动者，你就别在同盟整那么多有影响力的无纹章贵族，也别整一堆真平民学生，西提斯那些关于纹章的支援对话也得删了。</span><br>
<span>矛盾越激化皇女的理由才越站得住脚。</span><br>
</p><p><b>盐盐盐盐盐: </b><br>
<span>皇女本来就是一个可悲的反派傀儡定位，游戏设计上原本也是想让玩家先玩教会线再玩黑鹫线的。先教会线了解教会解放王弟弟人这些情报后，再杀皇女时那段cg煽动一下，之后玩黑鹫线才能感受到皇女接收错误信息被弟弟人当枪有多可悲……可惜游戏里把黑鹫线藏得不够深，导致很多人一周目就黑鹫然后被皇女那套错误信息一起忽悠瘸了</span><br>
</p><p><b>dark夜之伤: </b><br>
<span>为什么就非要洗白呢，成王败寇喜欢个反派不也挺好的</span><br>
</p><p><b>绿冰: </b><br>
<span>Humpy 发表于 2019-8-19 09:59</span><br>
<span>印度的种姓制度万恶，所以我们去打中国吧。</span><br>
<span>我觉得要洗白皇女的话，这个问题怎么也要解决……</span><br>
<span>这本身就没啥冲突，西提司这种开明者能完全掌权，这故事完全打不起来</span><br>
</p><p><b>dazzle: </b><br>
<span>白色池塘 发表于 2019-8-19 09:45</span><br>
<span>从我个人审美上来说，皇女要是更加赤裸裸地做一个野心家，摊牌自己就是要一统天下驱逐教会翦除贵族大权独揽 ...</span><br>
<span>想写出霸主的复杂性但是没有成功而已。毕竟除了支援以外主线剧情量也是太有限了。皇女支援里说过感觉到老师是龙族眷属，所以就算对老师有好感也下决心要杀掉老师，做不到这个程度还谈啥当霸主。可惜这也只是一笔带过，还是太刻意的去表现皇女依赖老师的一面，反而效果不佳</span><br>
<span>皇女主要的诉求还是推翻龙族的统治，说解放生产力什么的是脑补过度了。即使龙族是个好造物主，但是一是蕾雅的绝对秘密主义导致没人知道这事，二是皇女要求教会非军事化并置于王权之下，从人类角度出发也并不是不合理的诉求</span><br>
<span>我个人期望的发展是青狮子/金鹿路线皇女和弟弟人联手杀光了龙族结果揭开历史真相被弟弟人背刺，其他两位主角收拾残局，皇女线则是连续高难度关卡反杀弟弟人</span><br>
</p><p><b>aquafina: </b><br>
<span>皇女怎么写都是黑的</span><br>
<span>她发动战争的目的是‘消除纹章带来的不公正’</span><br>
<span>然后她统一大陆后继续当皇帝，她依然当着统治阶级依然剥削国民，她只是把贵族和教会这两个赚差价的中间商给干掉了而已（顺便侵略了一波别国）</span><br>
</p><p><b>天涯夹心人: </b><br>
<span> 本帖最后由 天涯夹心人 于 2019-8-19 10:12 编辑 </span><br>
<span>皇女不需要洗，但黑鸡线可以做得合理点。</span><br>
<span>主角无口所以什么内心波动也没有就跟着皇女了？这点上可以出个内心纠结的戏份啊。</span><br>
<span>诟病工具人这块多数是无口说跟着皇女说走就走了，观感很差。</span><br>
<span>学生跟着老师太随意了点，像宰相儿子、家里蹲有直接矛盾的，可以设计让他们暂时离队一下，五年后比如设计他们因家里因素转投其他势力，击败后，贝老师最帅啦入队，或者设计成战场第三方势力，五年期间自己在迷茫如何选择需要老师对话后入队。</span><br>
</p><p><b>Bani82: </b><br>
<span> 本帖最后由 Bani82 于 2019-8-19 10:26 编辑 </span><br>
<span>如果一周目选皇女线的话，皇女说了一大堆纹章带来的不幸</span><br>
<span>然后确实很多学生也因为纹章而不幸，所以当皇女说要根除纹章这个旧系统的时候还是会跟着皇女走的</span><br>
<span>还有很重要的一点是，17岁在第一部的时候怎么看都是幕后黑手，连老爹都一直告诉你要小心17岁不知道她想干嘛</span><br>
<span>皇女线跟着皇女走其实很大程度就是被设计好一路把主角向皇女推，如果先玩别的线感官上会差非常多</span><br>
</p><p><b>绿冰: </b><br>
<span>天涯夹心人 发表于 2019-8-19 10:10</span><br>
<span>皇女不需要洗，但黑鸡线可以做得合理点。</span><br>
<span>主角无口所以什么内心波动也没有就跟着皇女了？这点上可以出个内 ...</span><br>
<span>现在这样确实是两头不讨好</span><br>
<span>要不就先跟皇女敌对，做先抑后扬的展开</span><br>
<span>要不就应该冲突更严重点，都变龙要杀主角了，学生当场保护老师打一场好很多</span><br>
</p><p><b>寿由香里: </b><br>
<span>引用第31楼aquafina于2019-08-19 10:09发表的:</span><br>
<span>皇女怎么写都是黑的她发动战争的目的是‘消除纹章带来的不公正’然后她统一大陆后继续当皇帝，她依然当着统......</span><br>
<span>@aquafina</span><br>
<span>干掉中间商其实就是大好事。从古到今哪个国家不收税？这样平民的压力会减少，国家财力会增加。</span><br>
<span>另一个好处是，国家统一，没有诸侯摩擦，山贼也可以有官兵统一讨打。开办公学，让平民有更公平的机会。</span><br>
<span>这些非要被说成一步登天共产主义，原来杨坚是共产党员？</span><br>
<span>她的最大黑点大概是打了五年一个国家没拿下，结果还要女神化身亲自带队杀自己女儿帮她擦屁股</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI PE-TL20,Android 4.4.2</span><br>
</p><p><b>Humpy: </b><br>
<span>绿冰 发表于 2019-8-19 10:09</span><br>
<span>这本身就没啥冲突，西提司这种开明者能完全掌权，这故事完全打不起来</span><br>
<span>我觉得还是有一定冲突的，不然现在也不会有人在讨论皇女发动的这场战争对于她想要消除纹章制度带来的不平等是不是必要的了。</span><br>
</p><p><b>绿冰: </b><br>
<span> 本帖最后由 绿冰 于 2019-8-19 10:33 编辑 </span><br>
<span>Humpy 发表于 2019-8-19 10:27</span><br>
<span>我觉得还是有一定冲突的，不然现在也不会有人在讨论皇女发动的这场战争对于她想要消除纹章制度带来的不平 ...</span><br>
<span>不就是因为教会有能力去改革社会，才显得这场战争有没有必要</span><br>
<span>但各方面来看西提司会做，但大司教大体是不关心没动力的，她更多的是去救助已经一无所有的人</span><br>
</p><p><b>Humpy: </b><br>
<span>绿冰 发表于 2019-8-19 10:32</span><br>
<span>不就是因为教会有能力去改革社会，才显得这场战争有没有必要</span><br>
<span>但各方面来看西提司会做，但大司教大体是不关 ...</span><br>
<span>大司教本身不关心没动力，但意味着她也不会成为改革的阻力。不然很难解释为什么金鹿的无纹章贵族现象。</span><br>
<span>现在的描写，三个国家的矛盾是不一样的，即使同样纹章制度问题尖锐的王国和帝国，其内的原因也是完全不同的。</span><br>
<span>所以我才会用种姓制度问题尖锐的印度去攻打中国这事来做比喻。</span><br>
<span>如果想要洗白皇女，我的想法就是其他国家的矛盾尽量都要描写得和帝国相似，同盟的那些无纹章贵族设定可以去掉，学生中的平民数量也可以减少；王国也尽量不要突出资源短缺以及对抗斯灵入侵中英雄遗产的必要性。</span><br>
</p><p><b>鶴来: </b><br>
<span>删掉其他线就不这么招黑了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>绿冰: </b><br>
<span>Humpy 发表于 2019-8-19 10:39</span><br>
<span>大司教本身不关心没动力，但意味着她也不会成为改革的阻力。不然很难解释为什么金鹿的无纹章贵族现象。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>可为什么要完全洗白，要做单线去推翻腐朽制度建立光明未来，往火纹外传回声上面套就是了</span><br>
<span>但这样的话大体是俗套的，而且还要另外两个级长干什么</span><br>
</p><p><b>Mr.BBWoLf: </b><br>
<span>力拔山兮气盖世，时不利兮骓不逝。骓不逝兮可奈何，皇女皇女奈若何？</span><br>
</p><p><b>mithralmask: </b><br>
<span> 本帖最后由 mithralmask 于 2019-8-19 11:13 编辑 </span><br>
<span>Humpy 发表于 2019-8-19 09:59</span><br>
<span>印度的种姓制度万恶，所以我们去打中国吧。</span><br>
<span>我觉得要洗白皇女的话，这个问题怎么也要解决……</span><br>
<span>要改掉教会先进性的话，还得加上两点</span><br>
<span>别让教会教义里一开始就带头定义滥用纹章是原罪，</span><br>
<span>别让真正能消除纹章贵族制根基的汉尼曼长期就在教会支持下搞魔导器研究，而且还能研究成功</span><br>
<span>不然结果就是现在这种</span><br>
<span>皇女自己对手下喊的口号许的愿全都是教会长期以来就在努力而且不久之后就能解决的…</span><br>
<span>衬托的皇女发动战争打教会特别的反动</span><br>
<span>—— 来自 vivo X7Plus, Android 5.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>沙发果冻: </b><br>
<span>皇女这条线怎么看都是作为反派来写的啊，想着怎么给这条线洗白的话，其他三条路线的正义性岂不是变弱了</span><br>
</p><p><b>dark夜之伤: </b><br>
<span>为什么玩到现在还没发现皇女打教会的本质是地底人和教会的绝对冲突</span><br>
<span>就算没有艾黛尔贾特发动对教会战争也会有艾黛尔贞德发动对教会的战争，即使教会全员大圣人一点黑点也没有</span><br>
<span>皇女不过是找了个名义上的理由，这是她童年PTSD导致她活下去的“价值”</span><br>
<span>假如皇女不发动战争那弟弟人就杀了皇女换成她爹的皮发动就完事了</span><br>
<span>反正在弟弟人眼里皇女就是个高配的科罗妮艾，只是没想到她还有反心</span><br>
</p><p><b>lizhilijun: </b><br>
<span>说白了大部分抱怨的无非还是一个皇女革命的必要性问题，到底什么叫革命先不提，一般意义上想要突出必要性直接往学院篇塞更多下乡内容展现纹章制度的恶劣和平民生活在纹章制度下的苦难，说到底把主要活动范围限制在一个士官学校里怎么看都不像能表现出什么社会矛盾的样子</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>lizhilijun 发表于 2019-8-19 11:21</span><br>
<span>说白了大部分抱怨的无非还是一个皇女革命的必要性问题，到底什么叫革命先不提，一般意义上想要突出必要性直 ...</span><br>
<span>袁世凯自己发动大革命，刻画再多阶级矛盾，最后当个洪宪帝国大皇帝，这就能不招黑了？</span><br>
<span>革命×   清洗√</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span> 本帖最后由 orangeth 于 2019-8-19 11:40 编辑 </span><br>
<span>首先，皇女线想要保证其他两级长不被抢风头沦为外传角色，在原剧情上稍去除一些不圆满之处都是大忌。</span><br>
<span>而如果认为可以不在意其他两线的重要性而任意更改皇女线的不圆满处，那即是承认了可以推到极端把剩余两线完全删除或者做成单回小外传，因为性质已经变成一样的了</span><br>
<span>现在后手洗白倒是很简单，再开一线大团圆，让皇女和王子组cp，就能肉眼可见的削弱皇女黑的势力</span><br>
<span>因为毕竟皇女粉基本盘都是孝子舔狗，再拉一些无原则cp粉，粉数绝对是正增长</span><br>
<span>而皇黑本来就广泛存在，让他们更恨更恶心，黑子也不会变得更厉害</span><br>
<span>——————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————</span><br>
<span>如果是说要在保证剧情大纲的情况下大改线路，那倒是可以和王子互换性别，然后加高时髦值</span><br>
<span>为什么要互换性别，当然就是为了保证人气大体均衡了</span><br>
<span>获得了时髦值失去了女人脸，就是虽然失去了舔狗但获得了广大的慕强粉丝群，同时黑子也有大量原舔狗补位，粉黑局面比较制衡</span><br>
</p><p><b>江口夕: </b><br>
<span>洗很简单啊，皇女线加个条件玩家必须选男，五年前宴会直接本垒，皇女五年后只有主角跟过去，学生全部反目，皇女主角挨个杀过去，最后杀完蕾雅之后主角失去纹章归西，皇女抱着主角痛苦时候被地底人一发核弹be。然后回忆杀，2周目。</span><br>
</p><p><b>moonblackwh: </b><br>
<span>说白了所谓信念改革进步不都是编剧硬点吗。这游戏大体的剧情还是没毛病的，但你真深究细节，不管哪条线毛病都是一大堆，只能说领会编剧要表达的精神就好。</span><br>
<span>帝国线现在来看就是个怕玩家炎上赶工做出来随便敷衍一下。至于做得怎么样，逻辑细节合不合理，反正我做出来了不关我的事了。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1854341[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
