<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>李子柒受邀担任“中国农村青年致富带头人推广大使”</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>李子柒受邀担任“中国农村青年致富带头人推广大使”</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:05:49 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>李子柒受邀担任“中国农村青年致富带头人推广大使”[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1906012-1-1.html</link>
      <description>李子柒受邀担任“中国农村青年致富带头人推广大使”&#13;
新京报快讯（记者 马瑾倩）民政部社会组织管理局公众号今天（12月27日）发布消息，12月23日至24日，中国农村青年致富带头人协会第三届会员代表大会在北京召开。会上启动“致富带头人百千万人才培养工程”，并邀请中国传统美食博主李子柒担任“中国农村青年致富带头人推广大使”。
&#13;
大会审议通过了协会工作报告、财务收支报告、《中国农村青年致富带头人协会章程（修正案）》、会员履职规范等工作制度，选举产生了第三届理事会、常务理事会。
&#13;
会议期间，举办了“闪耀田野·益路同行”乡村振兴分享会，启动“致富带头人百千万人才培养工程”，并邀请中国传统美食博主李子柒担任“中国农村青年致富带头人推广大使”。
&#13;
据悉，中国农村青年致富带头人协会是共青团联系农村青年致富带头人的桥梁和纽带，前身为中国青年乡镇企业家协会，成立于1988年，2011年更为现名。协会由全国有较强代表性的农村青年致富带头人和有一定影响力的地方涉农青年行业性组织、农村青年经济合作组织自愿组成，现有单位会员19个，个人会员1369人。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>healeveryone: </b><br>
<span>b2c 发表于 2019-12-28 10:30</span><br>
<span>她这个频道的评论区里基本只有英文和中文（简体和繁体）留言，而有些同样是高浏览量的中文视频（特别是有 ...</span><br>
<span>不是留言的语言问题，而是内容问题。举个例子，我经常关注的几个油管旅游小博主，100万订阅左右的那种，你去看他们下面的留言内容，很多都是针对当期视频的具体评论，比如某个去迪拜七星酒店的，下面的评论都是问迪拜哪里好玩的，有什么好吃的，然后迪拜社会风气怎么样之类的。要是女博主还会有些各种猥琐评论。但你去翻李的频道下面的评论，特别是英文评论，里面基本上没什么具体评论，都是泛泛而谈的什么“beautiful”啊之类的评论</span><br>
</p><p><b>冷冷: </b><br>
<span>农村人拍视频致富就不算致富了？</span><br>
<span>接不接地气有啥关系？</span><br>
</p><p><b>rehon: </b><br>
<span>华农的视频我看得出来是中国农村，李子柒的看不出。</span><br>
</p><p><b>Losange: </b><br>
<span>水心绊 发表于 2019-12-28 10:41</span><br>
<span>另外，野居青年野食小哥华农兄弟我也都看，为啥他们的作品就从来没有这种困扰呢？我确实还没想明白。</span><br>
<span>— ...</span><br>
<span>因为李的视频是小布尔乔亚想象中的农村，现实了解农村真实情况看了膈应是正常</span><br>
</p><p><b>晓黑雾: </b><br>
<span>觉得农村必须脏乱差必须落后才是侮辱，脑袋不知道怎么想的</span><br>
</p><p><b>武内P: </b><br>
<span>Nanachi 发表于 2019-12-28 09:58</span><br>
<span>因为李子柒真的是泥潭流量担当啊，我给你数数我发过的帖子：</span><br>
<span>Youtube上700万粉的李子柒，文化输 ...</span><br>
<span>发现关于她的帖子一半都是你发的啊，是真爱</span><br>
</p><p><b>二丁目拓也: </b><br>
<span>捧杀</span><br>
</p><p><b>Nanachi: </b><br>
<span>武内P 发表于 2019-12-28 12:09</span><br>
<span>发现关于她的帖子一半都是你发的啊，是真爱</span><br>
<span>给泥潭加点流量挺好的啊</span><br>
</p><p><b>konev: </b><br>
<span>awy47 发表于 2019-12-28 07:11</span><br>
<span>限流这说法怎么有的，还有买流量这说法</span><br>
<span>还不是这个论坛其他帖子里其他人张口就来的....</span><br>
</p><p><b>hashire.owl: </b><br>
<span>我觉得上春晚都是迟早</span><br>
<span>— from OnePlus ONEPLUS A5010, Android 9 of S1 Next Goose v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>猫葳: </b><br>
<span>我觉得华农兄弟更真实啊，自身经历也更励志</span><br>
</p><p><b>翼风: </b><br>
<span>农村要致富靠的是华农而不是李</span><br>
</p><p><b>晓寒: </b><br>
<span>所谓限流，以前有个火锅大王也吵吵过这事，一般是因为U2B的算法导致的，因为大量代理IP的访问被服务器认为是在刷流量，所以播放量会时高时低</span><br>
</p><p><b>makuro: </b><br>
<span>zzalast 发表于 2019-12-28 10:52</span><br>
<span>华农的真本事就一手竹鼠养殖啊，其余的基本就是吃喝玩乐。李子柒会做的可太多了。首先做吃的就比华农强很 ...</span><br>
<span>乡村创业是需要手酿酱油还是要做得一手好饭菜？会养殖不比那些玩意实用？</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1936A, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>齐雨绮语: </b><br>
<span>以前看过几期李子柒的视频，觉得演的成分太重了，淳朴味不够，问题是我又知道真正的农村是咋样，加上她的宣传路线，整个就透着一种“装”的味道。当然了，网红美女也有人追捧，网红“田园恋歌”会受人喜欢很正常</span><br>
</p><p><b>杨松: </b><br>
<span>那么李永乐是平时上课就这么有趣还是表演的呢？可惜我应该没机会现场听他课了。</span><br>
</p><p><b>谎言: </b><br>
<span>zzalast 发表于 2019-12-28 10:52:41</span><br>
<span>华农的真本事就一手竹鼠养殖啊，其余的基本就是吃喝玩乐。李子柒会做的可太多了。首先做吃的就比华农强很 ...想多了，你真信那些东西她会做？都是策划剧本摆拍。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>挺好的，赛博朋克搞不成就赛博农耕吧</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span> 本帖最后由 spinkoeco 于 2019-12-28 14:41 编辑 </span><br>
<span>zzalast 发表于 2019-12-28 10:52</span><br>
<span>华农的真本事就一手竹鼠养殖啊，其余的基本就是吃喝玩乐。李子柒会做的可太多了。首先做吃的就比华农强很 ...</span><br>
<span>你可以试试她的洋葱蒸蛋，包你满意还有那个红色荷包，那得加多少色素才能出那么个红色啊还有她那个用个竹筐一盖就完事的酱油，那是做酱油还是养蛆呢</span><br>
<span>怎么说呢，她拍的很好看，爱看很正常，但你非说她很真实，还说除了她其他人没真本事，那就太粉圈恶臭了。</span><br>
</p><p><b>CR2: </b><br>
<span>现实的农村？等会，我下楼出村头拍几张，一会上图</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span>温铁军：中国要如何克服当下的全球化危机？</span><br>
<span>一、建国初期的发展条件</span><br>
<span>建国之初，中国因土地革命，并不被西方认为是一个进步的力量。新民主主义是共产党领导的，仍然以私人资本主义为发展内涵。当年我们最大的不同，其实不是是否发展私人资本主义，而是通过革命战争切断了所有外国势力在华的控制，没收了所有跨国公司的资产。这在今天的教科书知识里，是典型的破坏国际规则，是违法。所有帝国主义国家，都跟中国在政治上也切断了联系。跨国资本在中国的财富全部被没收了，包括国民党官僚体系所形成的资产，都被没收进入了国家资本。中国建国之初最大的资本力量是国家资本。</span><br>
<span>二、中国现在面对的挑战</span><br>
<span>中国现在面对的，等于是在再依附。所谓中国已经加入全球化、中国的产业是在全球产业分工中的一个重要部分，实际上等于我们已经不再有独立自主地去进行。你买了美国的国债，一旦美国以某种紧急状态来对中国实行制裁，它是可以完全不再允许你自己去处置的，比如冻结，甚至没收。当美国的新任国家领导人试图全面恢复美国的产业资本经济，找到世界最大的产业资本国家就是中国，因此对中国发起所谓贸易战。实际上是美国自己不能正常恢复产业资本，只能让产业资本在世界上占比最高的中国停下来，给美国让出他自己在国内恢复产业资本的空间。这种霸凌主义，其实并不是今天才发生的。</span><br>
<span>三、中国第一次去依附</span><br>
<span>1991年，世界进入后冷战时代。后冷战时代就是单极霸权，过去还有个苏联制衡。苏联解体后，美国一超独大，为所欲为，现在他把为所欲为的主要对象选定了中国。中国在91年所遭遇的困境，并不亚于苏联东欧解体之后的困境。你们不知道91年中国当时多么糟糕。那是一个相当于大衰退的状态，世界上都在讲中国崩溃论。当时美国带领西方国家制裁中国，所有用于中国建设的投资，全部撤。中国突然进入了外资归零，于是通过发国债来发展工业化，度过了这次困难。97东亚金融危机，按西方自由市场制度来发展本国经济的四小龙、四小虎全被扫平了。因为中国有货币主权、财政主权，国家可以直接管控金融，中国在97东亚金融危机幸免于难。这时，西方的舆论发生重大改变，中国崩溃论转化成了中国威胁论。2001年美国爆发新经济危机之后，大量的资本涌向中国。为什么是中国？因为中国的基本建设条件最好，拥有最便宜的高素质劳动力。2003年我去印度，在印度跟他们交流，印度得到的外资连中国的零头都不到。印度是完全按照西方制度来构建上层建筑意识形态，交流完全是英语，经济结构高度化，劳动力非常年轻且大量供给。印度在金融上放开，市场放开，所有的一切都符合西方的要求。那为什么西方资本不去印度，偏偏要去中国？既然中国那么不招待见，是一个制度上被人家批评的国家，甚至曾经被作为邪恶国家，为什么资本纷纷流向中国呢？无外乎就是资本的逐利本性。哪有利，当然就要去寻找要素价格最低、回报率最高的投资领域。于是外资滚滚进中国，短短不到20年的时间，产业资本最大、商业资本最大、金融资本最大，深度融入全球化，中国变成一个全面再依附的国家。</span><br>
<span>四、中国面对的生产过剩危机</span><br>
<span>我们现在面临着第二轮生产过剩。中国面对生产过剩大危机的时候，为什么不像西方那样打仗？第一轮生产过剩我们发生的时候，跟你们1933大危机的生产过剩几乎是一样的。你们发生的什么？社会动乱。你们很多矛盾转嫁，然后转嫁不了，最后你们打仗，打成第二次世界大战，这是你们面对危机时候的所谓先进经验。第一轮生产过剩，我们应对的经验是成功的，但从来不见之于高校的课堂，不见之于我们这些学富五车的教授，也不见之于媒体，所以常常让我感到遗憾。第二次生产过剩危机，给中国带来的巨大影响是非常严峻的。在这种情况之下，雪上加霜，你本来已经全面依附，现在人家说要切割。美国的新任领导人对中国目前这种发展态势持强烈的批判态度，认为你是他的主要战略竞争对手了。这时候中国无论愿意还是不愿意，我们都已经变成了主要矛盾的非主要方面。过去是美和苏，现在是美和中了。</span><br>
<span>五、应对危机的三大战略：一带一路+区域整合+乡村振兴</span><br>
<span>中国对应地提出了三大战略。</span><br>
<span>第一，一带一路。</span><br>
<span>第二，内部的亚区域整合。</span><br>
<span>第三，乡村振兴。过去我们搞开发区是五通，现在你把农村都五通了，农村就变成了中小企业创业的最好领域。很多上海人未必一定要在上海待着，反正网络都通着，为什么不去浙江呢？为什么不去苏北呢？找山清水秀的地方，你可以深呼吸。农村五通就意味着，路、水、电、宽带全部通进村的时候，农村的物业就变成可增值物业。注意，这尽管显不出GDP，但他却是中国实体资产，我们叫Physical Property。大规模扩张的一个重要的阶段，而当实体资产扩张的时候，只要你让实体资产交易，它会带来货币化，会使你大量增发的货币能落地、能去交易，所以农村实体资产的扩张带来货币化的机会，就意味着政府金融胳膊可以进一步伸得更长了，他能增发货币了。</span><br>
<span>六、为什么中国有条件能搞得成，其他的搞不成呢？</span><br>
<span>我们以前把乡村就叫做农业，一说农业，很少有人说农村中的过去的百业兴旺，这是乡村振兴的主要内涵，哪去了？农民难道除了种地不应该干别的吗？所以一来就说农民不种地了，农民不种地是坏事吗？他本来就是可以干多种多样的行业。他可以是个木匠，可以是个铁匠，可以是编织工艺，可以是多种多样的手艺。你们为什么非得只让他干农业，什么道理？只是因为你们学了西方。西方从哪来的？殖民化。无外乎就是西方人穷的不行了，没办法去开拓新大陆去了，大量的向外送人。你们看泰坦尼克号底仓里那些人都是干嘛的？穷人送出去，开拓新大陆。原来新大陆上原住民的财产权利不被承认，你们把人赶尽杀绝，然后把他的资源占了，就发展出了大农场。于是就把农业叫做农业了，这是随着殖民化产生的。即使在殖民地宗主国欧洲，农业也不是农业，农业是绿色产业。所有这些大农场国家，没有一个是原住民当农场主的，我们是谁？我们是原住民。除非我们自己把自己干掉，然后剩下的人圈到保留地里。你可以按美国方式搞大农场，否则你根本搞不了。所以我们说政策思路在指导思想上，出现了照搬美国模式的偏差。这也难怪，是因为大家教科书都是从美国搬来的。甚至我们现在高校都邀请，我们这种土鳖就不行了，这个是个客观过程。所以我们说看看这个世界，至少在农业是不存在普世价值的，你要去找普世，那你去找那些被圈在保留地里的印第安人。你去问他，他的价值是什么？他当然不会和外来殖民者一样。</span><br>
<span>七、现在的全球竞争，是以国家为单位</span><br>
<span>你们看美国特朗普现在提出了新的三个代表，我作为共和党的领导人，我代表美国工人阶级，社会主义，我代表美国老百姓，我代表美国的家庭，我代表美国梦，三个代表。人家很明确地提出了一套所谓美国再伟大的纲领。美国共和党从过去是五大湖区起步的，代表产业资本的政党一下转型为工人阶级政党，开什么玩笑？就这么转了，但是确实是得到了美国工人的拥护，同理代表美国农民，美国工农两大阶级都支持特朗普。你们再看看俄罗斯的普京，典型的是国家主义。你可以说他是俄罗斯的大国家主义，或者叫国家民族主义。特朗普的国家民粹主义，俄罗斯的国家民族主义。今天在那叙利亚打仗的埃尔多安，他什么主义？也是国家民族主义。你们看看今天这个世界上那些奇葩的领导人，哪个是省油的灯。印度的总理莫迪他是人民党，人民党在印度被叫做法西斯党，听说过吗？你不能叫他法西斯党，他也是国家民族主义党，这个世界变成了一个以民粹主义，民族主义为内涵的国家主义的崛起。为什么？是因为这个世界在二战之后已经变成了以国家为竞争单位的，二战后的超级大国，地缘政治，无外乎就是用冷战的方式，形成了大国对于周边国家的控制，仍然是国家主义的。今天的全球化竞争是以国家为单位的竞争。因为以国家为单位竞争，所以世界上主要的这些奇葩领导人全都是国家主义。哪个不是？在这个世界上几乎都是一致的，我们最大的毛病是我们自己。自己知识生产者大部分相信的是自由主义，我并不反对自由主义，就像我不反对任何宗教信仰一样，但你现在是身处全球以国家为单位的竞争之中。我们在自己内部讨论的时候，常说以国家为单位的竞争没有竞优，只有竞劣。就比坏，不能指望着谁比谁更好。苏联东欧体系垮的时候，整个西方经济体全面进入苏东体系的收割一回，收割过来的财富变成了欧洲国家组建欧盟的经济基础。被收割的呢？卖儿卖女，卖房子卖地。他们被收割的那时候我去了，自己背着包走了七个苏东国家。在苏联的街头上，过去的那些英雄们在卖他们的奖章。已经没有英雄了。所以才有普京的崛起，给我20年还你一个强大的俄罗斯，无论他还得了还不了，他是代表着这个民族国家必须崛起的愿望。我们还没走到那一步，可能人们的感觉不强烈。但当我们用这些案例来解释的时候，希望大家注意，国家的失败意味着国家赋权才能形成的货币体系的全面坍塌。今天中国的很多中产阶级不明事理，以为按照西方意识形态或西方的体制能够救你。能不能，我们不给结论，大家自己去讨论。</span><br>
<span>八、中国有利的社会结构</span><br>
<span>我们看社会结构，中国现在下层社会是小资产阶级。为什么？下层社会主要是农村，农村是家家户户都有资产。有地有房子，所以它不是赤贫，因此下层社会就是一个有希望的下层。它不是完全没有财产的下层，在下层社会通过努力产生一个庞大的中层。我们现在中层已经5亿中产阶级了，世界最大规模，他本来应该发挥作用，但因为他高度分散，形不成自觉，所以还在消费主义的泥潭之中打滚。一旦中产阶级懂得按照绿色主义的方向去调整自己，中国将会非常有利地形成一种绿色导向的，中产阶级消费拉动的消费增长模式。</span><br>
</p><p><b>安安静静一点点: </b><br>
<span>她这个路数别人很难复制，何况开店贴牌卖吃食也有点争议，当成农村致富典型宣传不太合适。</span><br>
</p><p><b>嘟帝: </b><br>
<span>完全是套着“农村”皮的小资视频，华农是真的先养殖再自媒体致富的</span><br>
</p><p><b>夜留歌: </b><br>
<span>她这路数跟农村致富不搭边吧。。。</span><br>
<span>华农好歹还是在搞养殖，有可以借鉴的地方</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1900, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>夜留歌: </b><br>
<span>zzalast 发表于 2019-12-28 10:52</span><br>
<span>华农的真本事就一手竹鼠养殖啊，其余的基本就是吃喝玩乐。李子柒会做的可太多了。首先做吃的就比华农强很 ...</span><br>
<span>且不说是不是摆拍，这全只能算私人小作坊产品，自娱自乐，完全没品控，如果没噱头，放到市场去真有人买吗？</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1900, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>鱼见: </b><br>
<span>你们怎么知道华农没有，我看华农视频好像和江西政府已经接上头了</span><br>
</p><p><b>lysh_233: </b><br>
<span>TheWitcher 发表于 2019-12-28 10:56</span><br>
<span>看华农兄弟火我就去看了几集，简直是无聊视频之大成。</span><br>
<span>谁来告诉我华农兄弟到底哪里好看了。。。。 ...</span><br>
<span>华农不对口味的话，看看田园小漠吧，另一个方向的田园日常，撸猫撸狗撸马蜂，顺带偶尔撒个狗粮什么的。</span><br>
</p><p><b>liens: </b><br>
<span>晓黑雾 发表于 2019-12-28 11:57</span><br>
<span>觉得农村必须脏乱差必须落后才是侮辱，脑袋不知道怎么想的</span><br>
<span>农村落后是现实, 着力农村发展是国策, 不喜欢李子柒的原因不外乎是因为按照她的路子根本发展不起来农村罢了.</span><br>
</p><p><b>劳动改造归来: </b><br>
<span> 本帖最后由 劳动改造归来 于 2019-12-28 16:45 编辑 </span><br>
<span>liens 发表于 2019-12-28 16:10</span><br>
<span>农村落后是现实, 着力农村发展是国策, 不喜欢李子柒的原因不外乎是因为按照她的路子根本发展不起来农村罢 ...</span><br>
<span>对外宣传上肯定是要把最美好的展现给外人看，我国农村的真实情况其实大家都清楚，之所以对李子柒有反对声音，主要还是因为有些中国人不了解自己国家的农村情况，以为李子柒表现出来的就是中国农村的真实情况或者说中国农村的未来应该是李子柒所呈现的那种景象，信以为真，奉为圭臬。其实像华农那样的，在城市打拼过，最后选择回乡创业，搞种养，才是国家大力推广的农民工回乡创业。</span><br>
</p><p><b>风夏: </b><br>
<span>杨松 发表于 2019-12-28 13:43</span><br>
<span>那么李永乐是平时上课就这么有趣还是表演的呢？可惜我应该没机会现场听他课了。 ...</span><br>
<span>他教高中的时候就很有趣了</span><br>
</p><p><b>杨松: </b><br>
<span>风夏 发表于 2019-12-28 16:48</span><br>
<span>他教高中的时候就很有趣了</span><br>
<span>这家伙感觉是名副其实的有趣的灵魂</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>水心绊 发表于 2019-12-28 10:40</span><br>
<span>美化自己的生活当然是人之常情，但是蜂拥而至对田园生活的向往确实侮辱了很多生活在农村的人，这点恐怕就 ...</span><br>
<span>可能侮辱了吧，但就像蜂拥而至参加少数民族文化景点的情况，金钱不香吗？</span><br>
<span>而且没看出哪里侮辱了</span><br>
</p><p><b>HGP: </b><br>
<span>笑了，在泥潭一部分人看来，农民只能是没文化，讲话粗，靠挖坑埋地体力活致富才叫接地气的致富。</span><br>
<span>农村人不配有童话和梦想。农村人只有华农王刚那种样子才是正确的。</span><br>
<span>所以说本质上，就是你们这些城市人打心眼里瞧不上农村人的劣根性在作祟。当然，其中也有农民出身对自己农村身份感到自卑的人混在其中。</span><br>
<span>可悲可笑。</span><br>
</p><p><b>kong78: </b><br>
<span>水心绊 发表于 2019-12-28 08:39</span><br>
<span>不讨厌她，但确实喜欢不来，对乡下生活有切身体会的话，实在没法相信她的表现，某种程度上看见有些人真的相 ...</span><br>
<span>所谓的“田园生活”本来就是推销给城里人意淫用的，和彩票、抗日神剧、网文等没什么区别。</span><br>
<span>意淫是人类正常的一项需求，我是看不出有什么好被侮辱的。</span><br>
</p><p><b>TheWitcher: </b><br>
<span>劳动改造归来 发表于 2019-12-28 16:40</span><br>
<span>对外宣传上肯定是要把最美好的展现给外人看，我国农村的真实情况其实大家都清楚，之所以对李子柒有反对声 ...</span><br>
<span>搞种养没前途、小农经济也不可能振兴农村，你想多了。</span><br>
</p><p><b>部福井: </b><br>
<span>李小姐也是🐲鸣吗</span><br>
</p><p><b>劳动改造归来: </b><br>
<span>TheWitcher 发表于 2019-12-29 06:53</span><br>
<span>搞种养没前途、小农经济也不可能振兴农村，你想多了。</span><br>
<span>政府要的是你回乡，别占城市资源，谁说要你振兴农村了，你想多了</span><br>
</p><p><b>ひろ: </b><br>
<span>她的种水稻从播种到插秧到田间管理到收割到晒谷视频，可是非常的真实，那辛苦不是泥潭肥宅能受得了。</span><br>
</p><p><b>TheWitcher: </b><br>
<span>劳动改造归来 发表于 2019-12-29 08:34</span><br>
<span>政府要的是你回乡，别占城市资源，谁说要你振兴农村了，你想多了</span><br>
<span>不存在的，现在政府提倡的是大城市群了，人口肯定是继续集中的。。。只不过政府现在是要求loser不要留在城市</span><br>
</p><p><b>ulian: </b><br>
<span>她的视频真的蛮好的，人气这么高，赚钱水平应该也不用担心，不过最近这波官媒下场对她个人真的算好事么……</span><br>
</p><p><b>春秋: </b><br>
<span>劳动改造归来 发表于 2019-12-28 10:00</span><br>
<span>作为推广大使，首先就是要外在形象，华农虽然说是有真本事，也确实是回乡创业致富，但外形上没李子柒有优势 ...</span><br>
<span>华农买几桶油漆开个滤镜就可以了。</span><br>
</p><p><b>庞大门: </b><br>
<span>进入政府视野了，可以</span><br>
</p><p><b>ww-stl: </b><br>
<span>如果是对外文化输出这个目的还说得过去。</span><br>
<span>但这个“农村青年致富带头人”是怎么回事？</span><br>
</p><p><b>劳动改造归来: </b><br>
<span>春秋 发表于 2019-12-29 09:36</span><br>
<span>华农买几桶油漆开个滤镜就可以了。</span><br>
<span>你干脆叫华农去韩国整个容……</span><br>
</p><p><b>银翼的维罗西: </b><br>
<span> 本帖最后由 银翼的维罗西 于 2019-12-29 10:01 编辑 </span><br>
<span>说李子柒有真本事的是要笑死我，就拿这个楼里对比的华农和李子柒来比，李子柒的那些表演的真本事到不了华农的十分之一，前段时间看泥潭讨论的欢看了眼小仙女的视频，看见小仙女从一个鸡窝里摸出四五个鸡蛋，这真本事确实让全天下农户难以望其项背，我说反正是表演还不如摸个金蛋来的直接。到底什么是真本事，是华农钓半天鱼钓不上一条抽水机抽干河去捞，而不是小仙女的庭院似乎什么都能长出来，随手一摘就有，简直笑死人。</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>劳动改造归来 发表于 2019-12-29 08:34</span><br>
<span>政府要的是你回乡，别占城市资源，谁说要你振兴农村了，你想多了</span><br>
<span>以前国家要发展工业，走的是工业带和城市带叠加的苏联路子，资源向人口较少的城市集中。现在国家已经完成了工业化，在城市三大资本同步过剩的情况下国家在新千年开始就开始逐步加大对农村投入，现在三农投入的财政占比已经超过了50%，而农村常住人口已经小于全国总人口的50%，跟以前是倒过来的，资源已经向农村集中了。这种宏观转变不是专门做政策研究的人比较难看出来，普通人能感受到的变化就是现在农村户口更值钱了。</span><br>
</p><p><b>劳动改造归来: </b><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-12-29 10:03</span><br>
<span>以前国家要发展工业，走的是工业带和城市带叠加的苏联路子，资源向人口较少的城市集中。现在国家已经完成 ...</span><br>
<span>城市套路深，农村路也滑。</span><br>
<span>人世多艰难，诸君当奋发。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1906012[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>李子柒受邀担任“中国农村青年致富带头人推广大使”[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1906012-1-1.html</link>
      <description>李子柒受邀担任“中国农村青年致富带头人推广大使”&#13;
新京报快讯（记者 马瑾倩）民政部社会组织管理局公众号今天（12月27日）发布消息，12月23日至24日，中国农村青年致富带头人协会第三届会员代表大会在北京召开。会上启动“致富带头人百千万人才培养工程”，并邀请中国传统美食博主李子柒担任“中国农村青年致富带头人推广大使”。
&#13;
大会审议通过了协会工作报告、财务收支报告、《中国农村青年致富带头人协会章程（修正案）》、会员履职规范等工作制度，选举产生了第三届理事会、常务理事会。
&#13;
会议期间，举办了“闪耀田野·益路同行”乡村振兴分享会，启动“致富带头人百千万人才培养工程”，并邀请中国传统美食博主李子柒担任“中国农村青年致富带头人推广大使”。
&#13;
据悉，中国农村青年致富带头人协会是共青团联系农村青年致富带头人的桥梁和纽带，前身为中国青年乡镇企业家协会，成立于1988年，2011年更为现名。协会由全国有较强代表性的农村青年致富带头人和有一定影响力的地方涉农青年行业性组织、农村青年经济合作组织自愿组成，现有单位会员19个，个人会员1369人。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Nanachi: </b><br>
<span>李子柒受邀担任“中国农村青年致富带头人推广大使”</span><br>
<span>新京报快讯（记者 马瑾倩）民政部社会组织管理局公众号今天（12月27日）发布消息，12月23日至24日，中国农村青年致富带头人协会第三届会员代表大会在北京召开。会上启动“致富带头人百千万人才培养工程”，并邀请中国传统美食博主李子柒担任“中国农村青年致富带头人推广大使”。</span><br>
<span>大会审议通过了协会工作报告、财务收支报告、《中国农村青年致富带头人协会章程（修正案）》、会员履职规范等工作制度，选举产生了第三届理事会、常务理事会。</span><br>
<span>会议期间，举办了“闪耀田野·益路同行”乡村振兴分享会，启动“致富带头人百千万人才培养工程”，并邀请中国传统美食博主李子柒担任“中国农村青年致富带头人推广大使”。</span><br>
<span>据悉，中国农村青年致富带头人协会是共青团联系农村青年致富带头人的桥梁和纽带，前身为中国青年乡镇企业家协会，成立于1988年，2011年更为现名。协会由全国有较强代表性的农村青年致富带头人和有一定影响力的地方涉农青年行业性组织、农村青年经济合作组织自愿组成，现有单位会员19个，个人会员1369人。</span><br>
</p><p><b>yyhhp: </b><br>
<span>我觉得 不合适</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>495400501: </b><br>
<span>感觉她在国外比国内还火，油管那播放数简直秒杀一票的繁华霉体</span><br>
</p><p><b>healeveryone: </b><br>
<span>说实话，我觉得这人有水分，虽然视频播放数爆炸，但是她视频的评论区实在是太诡异了，完全和大部分油管播主的评论区不一样，感觉就像是刷出来的</span><br>
</p><p><b>丁春秋: </b><br>
<span>李子柒背后不是推动农民工回乡建设美好农村吗</span><br>
<span>惊了 真被我说对了</span><br>
</p><p><b>Awekos: </b><br>
<span>李子柒在国内是怎么上传Youtube的？</span><br>
</p><p><b>Jiron.Amos: </b><br>
<span>495400501 发表于 2019-12-28 04:55</span><br>
<span>感觉她在国外比国内还火，油管那播放数简直秒杀一票的繁华霉体</span><br>
<span>据说已经被限流了</span><br>
</p><p><b>shenhequnying: </b><br>
<span>上山下乡2.0版偶像力量之为了救村子我们出道做偶像</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>zxy26: </b><br>
<span>Jiron.Amos 发表于 2019-12-28 06:02</span><br>
<span>据说已经被限流了</span><br>
<span>有证据么？</span><br>
</p><p><b>12月26日复活: </b><br>
<span>全国农村青年爬墙上油管？23333</span><br>
</p><p><b>awy47: </b><br>
<span>Jiron.Amos 发表于 2019-12-28 06:02</span><br>
<span>据说已经被限流了</span><br>
<span>限流这说法怎么有的，还有买流量这说法</span><br>
</p><p><b>12月26日复活: </b><br>
<span>没上过微博 斗鱼 逼站？限流 热搜你以为是真实的？</span><br>
</p><p><b>zxlice: </b><br>
<span>做不好就挑一个出色的挖过来作为成果</span><br>
<span>我觉得真的不合适，但又没法拒绝吧？</span><br>
</p><p><b>自由如疯: </b><br>
<span>鼓励大家不要赖在城市里，乖乖回老家种地hhhh</span><br>
<span>----发送自 Xiaomi Redmi 5 Plus,Android 7.1.2</span><br>
</p><p><b>bubuyu: </b><br>
<span>还不如选华农</span><br>
</p><p><b>水心绊: </b><br>
<span>不讨厌她，但确实喜欢不来，对乡下生活有切身体会的话，实在没法相信她的表现，某种程度上看见有些人真的相信“田园生活”了，感觉自己被侮辱了，但是挺悲哀的，毕竟生活确实不同。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6X, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Plague: </b><br>
<span>awy47 发表于 2019-12-28 07:11</span><br>
<span>限流这说法怎么有的，还有买流量这说法</span><br>
<span>油管会有选择性的减少推送</span><br>
</p><p><b>Plague: </b><br>
<span>healeveryone 发表于 2019-12-28 04:59</span><br>
<span>说实话，我觉得这人有水分，虽然视频播放数爆炸，但是她视频的评论区实在是太诡异了，完全和大部分油管播主 ...</span><br>
<span>看了几眼她下面的评论，癌症患者都出来了。。。。但不像是刷的</span><br>
</p><p><b>远野四季: </b><br>
<span>华农更合适吧，李子柒当做文艺工作者看还是不错的，作品质量硬</span><br>
</p><p><b>Issue: </b><br>
<span>楼主是不是看见这个帖决心多转李子柒内容的https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1902562-1-1.html</span><br>
</p><p><b>纯良集异璧: </b><br>
<span>水心绊 发表于 2019-12-28 08:39</span><br>
<span>不讨厌她，但确实喜欢不来，对乡下生活有切身体会的话，实在没法相信她的表现，某种程度上看见有些人真的相 ...</span><br>
<span>入戏太深</span><br>
</p><p><b>Nanachi: </b><br>
<span>Issue 发表于 2019-12-28 09:39</span><br>
<span>楼主是不是看见这个帖决心多转李子柒内容的https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1902562-1-1.html ...</span><br>
<span>因为李子柒真的是泥潭流量担当啊，我给你数数我发过的帖子：</span><br>
<span>Youtube上700万粉的李子柒，文化输出得罪了谁？1 2 3 4 5 6 .. 12        卓明谷        341　30332</span><br>
<span>外国粉丝眼中的李子柒：她就像从童话世界中走出 ... 1 2 3 4 5        卓明谷        132　11317</span><br>
<span>劳动人民李子柒 ... 1 2 3 4 5 6        卓明谷        164　17904</span><br>
</p><p><b>劳动改造归来: </b><br>
<span>作为推广大使，首先就是要外在形象，华农虽然说是有真本事，也确实是回乡创业致富，但外形上没李子柒有优势啊</span><br>
</p><p><b>IsaacWang-R: </b><br>
<span>忽悠本国人无所谓，国人对祖国乡村的真实情况还是比较了解的，主要是能把外国人忽悠瘸了，这不就文化输出了嘛也别心虚，你看外国那些东西哪个不是加了滤镜往牛逼吹的</span><br>
</p><p><b>Tree洞: </b><br>
<span>挺好，本身也有一定知名度，视频内容也是基于农村生活。不过还是觉得致富带头人的话还是找个啥引进产业啊、带领周边一起致富的人更贴切更合适</span><br>
</p><p><b>zzalast: </b><br>
<span>我说实话，华农的真本事比不上李子柒。胜在一个接地气。</span><br>
</p><p><b>phoenixxj: </b><br>
<span>Awekos 发表于 2019-12-28 05:55</span><br>
<span>李子柒在国内是怎么上传Youtube的？</span><br>
<span>当然是授权其他有合作者代为上传。这是她自己说的，信不信就是另一回事了。</span><br>
</p><p><b>月神的长弓: </b><br>
<span>实话实说，我觉得不如推华农兄弟或者王刚师傅</span><br>
</p><p><b>diablost3: </b><br>
<span>真的搞笑</span><br>
</p><p><b>逸yi: </b><br>
<span>李子柒影响力和赚的钱现在可比普通流量明星多多了可以说是现在的网红顶点之一</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>happydog: </b><br>
<span>农村人出来看不起她的简直不可思议，你原来条件不好，还不能期待生活过得好了？</span><br>
</p><p><b>YF30: </b><br>
<span>zzalast 发表于 2019-12-28 10:12</span><br>
<span>我说实话，华农的真本事比不上李子柒。胜在一个接地气。</span><br>
<span>你要说剪辑、镜头、包装手法之类的可能华农真的比不上</span><br>
<span>但人家主业是养殖啊，那妇科圣手一样的养殖技术差吗</span><br>
</p><p><b>绚烂航迹云: </b><br>
<span>王刚和华农更好</span><br>
<span>----发送自 Sony F8332,Android 8.0.0</span><br>
</p><p><b>phoenixxj: </b><br>
<span>YF30 发表于 2019-12-28 10:24</span><br>
<span>你要说剪辑、镜头、包装手法之类的可能华农真的比不上</span><br>
<span>但人家主业是养殖啊，那妇科圣手一样的养殖 ...</span><br>
<span>她们家是农村厨农，是这么说法吗</span><br>
<span>精通做菜，手艺，是村里帮做白事红事的。所以农村文化度较高？</span><br>
</p><p><b>劳动改造归来: </b><br>
<span>YF30 发表于 2019-12-28 10:24</span><br>
<span>你要说剪辑、镜头、包装手法之类的可能华农真的比不上</span><br>
<span>但人家主业是养殖啊，那妇科圣手一样的养殖 ...</span><br>
<span>偶尔看过一些综艺节目，居然有邀请华农兄弟客串的，而且从那些参与拍摄的艺人的表情可以看出，十分期待华农兄弟的亮相出场，可见华农兄弟的知名度并不低</span><br>
</p><p><b>b2c: </b><br>
<span>healeveryone 发表于 2019-12-28 04:59</span><br>
<span>说实话，我觉得这人有水分，虽然视频播放数爆炸，但是她视频的评论区实在是太诡异了，完全和大部分油管播主 ...</span><br>
<span>她这个频道的评论区里基本只有英文和中文（简体和繁体）留言，而有些同样是高浏览量的中文视频（特别是有些国产电影）评论区里面各种语言五花八门，像联合国开会。我也不知道这两种哪个算是正常的了。</span><br>
</p><p><b>b2c: </b><br>
<span>逸yi 发表于 2019-12-28 10:23</span><br>
<span>李子柒影响力和赚的钱现在可比普通流量明星多多了可以说是现在的网红顶点之一</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi...</span><br>
<span>跟冯提莫比谁赚得多？</span><br>
</p><p><b>Plague: </b><br>
<span>水心绊 发表于 2019-12-28 08:39</span><br>
<span>不讨厌她，但确实喜欢不来，对乡下生活有切身体会的话，实在没法相信她的表现，某种程度上看见有些人真的相 ...</span><br>
<span>文艺作品你打算当个纪录片看 这就是你的问题了</span><br>
</p><p><b>水心绊: </b><br>
<span>Plague 发表于 2019-12-28 10:32</span><br>
<span>文艺作品你打算当个纪录片看 这就是你的问题了</span><br>
<span>美化自己的生活当然是人之常情，但是蜂拥而至对田园生活的向往确实侮辱了很多生活在农村的人，这点恐怕就不是我的问题了。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6X, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>逸yi: </b><br>
<span>b2c 发表于 2019-12-28 10:31</span><br>
<span>跟冯提莫比谁赚得多？</span><br>
<span>李子柒上升趋势更明显</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>水心绊: </b><br>
<span>Plague 发表于 2019-12-28 10:32</span><br>
<span>文艺作品你打算当个纪录片看 这就是你的问题了</span><br>
<span>另外，野居青年野食小哥华农兄弟我也都看，为啥他们的作品就从来没有这种困扰呢？我确实还没想明白。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6X, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Plague: </b><br>
<span>水心绊 发表于 2019-12-28 10:40</span><br>
<span>美化自己的生活当然是人之常情，但是蜂拥而至对田园生活的向往确实侮辱了很多生活在农村的人，这点恐怕就 ...</span><br>
<span>侮辱？完全不能理解你这个脑回路了。美化现实就是侮辱的话，那可以说所有文艺作品都不用看了。</span><br>
<span>你不喜欢是你的口味问题，不要以偏概全自己就是世界，引申成普世问题。你一个农村人也不能代表所有农村人。</span><br>
</p><p><b>phoenixxj: </b><br>
<span>水心绊 发表于 2019-12-28 10:41</span><br>
<span>另外，野居青年野食小哥华农兄弟我也都看，为啥他们的作品就从来没有这种困扰呢？我确实还没想明白。</span><br>
<span>— ...</span><br>
<span>因为即使是文艺作品也有区别呗。</span><br>
</p><p><b>nalanchen: </b><br>
<span>这人是谁，没听说过，平行世界的网红？</span><br>
</p><p><b>zzalast: </b><br>
<span>YF30 发表于 2019-12-28 10:24</span><br>
<span>你要说剪辑、镜头、包装手法之类的可能华农真的比不上</span><br>
<span>但人家主业是养殖啊，那妇科圣手一样的养殖 ...</span><br>
<span>华农的真本事就一手竹鼠养殖啊，其余的基本就是吃喝玩乐。李子柒会做的可太多了。首先做吃的就比华农强很多，会酿酒，会做酱油，会做纸。其次家具是自己做的，烤炉是自己做的，梳妆台也是自己做的。</span><br>
<span>这动手能力泥潭10个肥宅都打不过。</span><br>
</p><p><b>TheWitcher: </b><br>
<span>zzalast 发表于 2019-12-28 10:52</span><br>
<span>华农的真本事就一手竹鼠养殖啊，其余的基本就是吃喝玩乐。李子柒会做的可太多了。首先做吃的就比华农强很 ...</span><br>
<span>看华农兄弟火我就去看了几集，简直是无聊视频之大成。</span><br>
<span>谁来告诉我华农兄弟到底哪里好看了。。。。</span><br>
</p><p><b>俾斯麥: </b><br>
<span> 本帖最后由 俾斯麥 于 2019-12-28 11:06 编辑 </span><br>
<span>TheWitcher 发表于 2019-12-28 10:56</span><br>
<span>看华农兄弟火我就去看了几集，简直是无聊视频之大成。</span><br>
<span>谁来告诉我华农兄弟到底哪里好看了。。。。 ...</span><br>
<span>华农最有趣的时候是竹鼠的一百种死法，热度最高的时候都有人出过相关游戏华农的视频几乎都是日常生活，从看管竹鼠厂到进山摘野味都拍进去，大概就是这种吸引人的吧</span><br>
</p><p><b>jyky: </b><br>
<span>李子柒后援会卓明谷分会</span><br>
</p><p><b>zzalast: </b><br>
<span>华农主要是土味vlog比较真实吧，也从不避讳农村脏乱差的一面，我以前也很喜欢看，就是最近感觉内容有点趋同。</span><br>
</p><p><b>luciferzz: </b><br>
<span>zzalast 发表于 2019-12-28 10:12:33</span><br>
<span>我说实话，华农的真本事比不上李子柒。胜在一个接地气。啥真本事？养竹鼠算吗？</span><br>
<span>一 一!!!</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1906012[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
