<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>魔法纪录 魔法少女小圆外传动画 STAFF访谈</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>魔法纪录 魔法少女小圆外传动画 STAFF访谈</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:40:09 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>魔法纪录 魔法少女小圆外传动画 STAFF访谈[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1868586-1-1.html</link>
      <description>魔法纪录 魔法少女小圆外传动画 STAFF访谈&#13;
距離電視動畫《魔法紀錄 魔法少女小圓外傳》上映終於只剩幾個月了。主演和工作人員對本作有什麼想法？為了解這些，我們進行了接力採訪。第1篇的採訪對象是剛剛發售角色CD專輯「留白的真心」的麻倉桃（環彩羽CV）。在遊戲的第1部完結後，她對動畫有些什麼想法呢？
&#13;
看完動畫的第一集後，終於有了動畫化的實感
&#13;
——首先恭喜《魔法少女小圓外傳》動畫化。麻倉小姐對遊戲改成動畫有什麼期待呢？
&#13;
麻倉桃（以下簡稱麻倉）：《魔法紀錄》是始於遊戲的作品，我很期待角色們在動畫中動起來。特別是本作有許多與魔女、使魔作戰的場景，我對動作場面非常期待。
&#13;
同時……我也看過電視動畫《魔法少女小圓》（以下簡稱《小圓》），因為《魔法紀錄》是那部人氣作品的系列作，受到了許多人的期待。動畫化不僅令人高興，也帶來了壓力。總之抱持著複雜的心情。
&#13;
——您對作為原點的電視動畫《小圓》有著怎樣的印象呢？
&#13;
麻倉：其實，我有點不擅長恐怖和流血的作品。因為在觀賞前就聽說這是一部衝擊性的作品，所以在觀賞《小圓》的時候，我就讓已經看過的夏川椎菜（註：由比鶴乃CV）一集一集地解說「哪一集會發生什麼事」，直到全部看完。
&#13;
儘管如此，還是有很多衝擊性的橋段。像是魔法少女們會不會一個一個地犧牲掉？在這之後，替《魔法紀錄》遊戲錄音時，我因為一直在意環彩羽何時會遭遇不幸，變得非常不安。
&#13;
——您很擔心彩羽的命運吧。
&#13;
麻倉：《魔法紀錄》遊戲主線故事的第1部已經完結了，但我現在還不能放鬆心情（笑）。希望彩羽在第2部不要遭遇不幸。
&#13;
——長期與環彩羽這個角色相處下，您對她有什麼樣的印象呢？
&#13;
麻倉：彩羽是一個不擅長將自己的想法與感受表現出來的孩子。一開始也不擅長人際交往，不過，遇到新月莊的朋友後讓他逐漸產生變化。這一點是我感到稍微與自己相似的地方。
&#13;
——彩羽與麻倉小姐自身有很多共同點呢。
&#13;
麻倉：我也不擅長表現感情，也有不擅長機械的一面，比如我因為不知道地圖APP的用法而迷路，所以（註：對彩羽的個性）很多地方都有「我懂我懂」的同感。
&#13;
也因此，我在錄音時容易進入彩羽這個角色。當彩羽在故事中獲得值得信賴的朋友時，我也會很開心。正是因為感受到了和我自己相似的部分，所以彩羽的每一個成長都讓我非常開心。
&#13;
――彩羽終將成為大家的領袖。
&#13;
麻倉：對，因為彩羽將有非常大的成長。我替動畫錄音時會想起－「啊，是這個感覺」，產生像是返回初衷一樣的感覺。
&#13;
——今年9月舉辦的遊戲2周年紀念活動「Magia Day 2019」會場中播放了動畫第1集。您看過了嗎？
&#13;
麻倉：我也是第一次在活動現場看完第1集，和參加活動的粉絲們差不多同時看了。儘管這樣說很普通－但我真的很感動。
&#13;
故事情節令人在意，影像的呈現也很棒。因為我們錄音時影像畫面還沒完成，所以戰鬥場景也沒能具體掌握，直到看到完成的畫面，產生了「就是這樣」的感覺。我認為本作繼承了如同《小圓》的獨特世界觀。雖然此前很期待動畫化，但直到看到第1集之後，才總算有了實感。
&#13;
——遊戲和動畫有什麼不一樣的地方嗎？
&#13;
麻倉：故事舞臺神濱市變得更加立體了。神濱市分成幾個區，在遊戲中會隨著故事自然移動。但在動畫中要前往不同的區的話，會遇見意想不到的建築物與商店。錄音時，大家都在說「想要地圖」。
&#13;
有信心推薦《魔法紀錄》電視動畫
&#13;
――電視動畫《魔法紀錄》的錄音現場的模樣？
&#13;
麻倉：由於遊戲錄音是個別進行的，所以動畫錄音有一種「大家終於集結」感覺。因為我們在遊戲中與這些角色長期相處，所以動畫的製作班底也向我們洽詢了有關角色的各種問題。我感到責任重大。
&#13;
——在錄音現場，身邊有沒有印象深刻的人？
&#13;
麻倉：飾演丘比的加藤英美里是從前作《小圓》開始參加的，所以我聽到了很多「前作是這樣的感覺」的故事。曾在《小圓》演出的各位也漸次加入錄音現場，而他們的立場以及與《魔法紀錄》登場人物的磨合也令我印象深刻。
&#13;
——關於《小圓》系列特有的「許願系統」世界觀，您有什麼樣的印象呢？
&#13;
麻倉：為了實現願望，不得不犧牲些什麼。而且，大家的願望都有一種「嗯？只不過是這種事情？」的感覺，願望樸素得令人印象深刻。事後很快就會後悔，願望帶來悲傷難過。
&#13;
——在《魔法紀錄》中，麻倉小姐也作為TrySail成員演唱主題曲，還演出了電視廣告與各種活動。有沒有回憶中的故事呢？
&#13;
麻倉：確實參與了許多，電視廣告尤其難忘。這次是我第一次接觸電視廣告，最初只是想出聲音而已。當我知道自己會演出時感到很吃驚。
&#13;
當你實際進入現場時，會發現要花費很長的時間拍攝只有15秒或30秒的電視廣告。這是我在拍攝現場學到的。我在冬季和夏季兩次演出《魔法紀錄》的電視廣告，兩次都拍攝了我們在新月莊度過的日常風景，玩遊戲的畫面只有一點點。（註：2018年12月年末年始CM，詳此連結）
&#13;
當時一直想到「會拍成什麼樣的作品呢」……而播放後的反響非常大。特別是冬季的電視廣告在年末年初播放過，不知道我目前工作的學生時代的同學那裡也聯了我。這對我來說也是非常重要的工作。
&#13;
——那麼，今天是角色歌CD「留白的真心」的發售日。您對這歌曲印象如何？
&#13;
麻倉：從最初聽到的時候就非常喜歡。這是一首很棒的歌曲，帶有弦樂和許多我最喜歡的聲音。讀了歌詞，就想起了遊戲第1部的故事，感慨很深。當初錄音時，《小圓》系列不可或缺的作曲家渡邊翔也來到了現場，我感受到了獨自一人承擔的壓力，因為在第1部故事全部完結時才完成錄音，因此我能完全注入感情去錄音。
&#13;
―—也請談談CD中新月莊團隊成員演唱的「ホームメイド」、廣播劇「這是僅僅一步的橋樑」的感想。
&#13;
麻倉：環羽衣與新月莊的大家在一起的感覺很新鮮，因為遊戲直到結尾都很嚴肅，因此像這樣能知道羽衣另一面的內容很令人開心。
&#13;
——麻倉小姐「即使成為魔法少女也想實現的願望」會是什麼？
&#13;
麻倉：這是個很難的問題。嗯，因為我很喜歡吃，所以想要「吃不胖的身體」這樣的願望。但成為魔法少女後，和魔女們戰鬥的時候身體會頻繁運動，所以好像會瘦呢（笑）。那麼「想要吃不出病的身體」這樣的願望比較好吧。
&#13;
――有關動畫的播出，若有想讓粉絲們準備的事情請告訴我們。
&#13;
麻倉：距離播放還有一段時間，請大家一定要來玩《魔法紀錄》遊戲以提高對動畫的期待感，沒看過電視動畫《小圓》的人，還是補番比較好。
&#13;
我敢肯定，本作的世界觀會十分令人驚訝。儘管這種像提高競賽難度（註：提高期待感）的發言令我很緊張，但在看了第1集之後，我確信這會是很棒的作品。此外，我還不知道第1集之後的實質內容，但令人期待它們的完成。無論如何，請諸位期待電視動畫《魔法紀錄》。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>jstcsjx: </b><br>
<span>魔法纪录 魔法少女小圆外传动画 STAFF访谈</span><br>
<span>距離電視動畫《魔法紀錄 魔法少女小圓外傳》上映終於只剩幾個月了。主演和工作人員對本作有什麼想法？為了解這些，我們進行了接力採訪。第1篇的採訪對象是剛剛發售角色CD專輯「留白的真心」的麻倉桃（環彩羽CV）。在遊戲的第1部完結後，她對動畫有些什麼想法呢？</span><br>
<span>看完動畫的第一集後，終於有了動畫化的實感</span><br>
<span>——首先恭喜《魔法少女小圓外傳》動畫化。麻倉小姐對遊戲改成動畫有什麼期待呢？</span><br>
<span>麻倉桃（以下簡稱麻倉）：《魔法紀錄》是始於遊戲的作品，我很期待角色們在動畫中動起來。特別是本作有許多與魔女、使魔作戰的場景，我對動作場面非常期待。</span><br>
<span>同時……我也看過電視動畫《魔法少女小圓》（以下簡稱《小圓》），因為《魔法紀錄》是那部人氣作品的系列作，受到了許多人的期待。動畫化不僅令人高興，也帶來了壓力。總之抱持著複雜的心情。</span><br>
<span>——您對作為原點的電視動畫《小圓》有著怎樣的印象呢？</span><br>
<span>麻倉：其實，我有點不擅長恐怖和流血的作品。因為在觀賞前就聽說這是一部衝擊性的作品，所以在觀賞《小圓》的時候，我就讓已經看過的夏川椎菜（註：由比鶴乃CV）一集一集地解說「哪一集會發生什麼事」，直到全部看完。</span><br>
<span>儘管如此，還是有很多衝擊性的橋段。像是魔法少女們會不會一個一個地犧牲掉？在這之後，替《魔法紀錄》遊戲錄音時，我因為一直在意環彩羽何時會遭遇不幸，變得非常不安。</span><br>
<span>——您很擔心彩羽的命運吧。</span><br>
<span>麻倉：《魔法紀錄》遊戲主線故事的第1部已經完結了，但我現在還不能放鬆心情（笑）。希望彩羽在第2部不要遭遇不幸。</span><br>
<span>——長期與環彩羽這個角色相處下，您對她有什麼樣的印象呢？</span><br>
<span>麻倉：彩羽是一個不擅長將自己的想法與感受表現出來的孩子。一開始也不擅長人際交往，不過，遇到新月莊的朋友後讓他逐漸產生變化。這一點是我感到稍微與自己相似的地方。</span><br>
<span>——彩羽與麻倉小姐自身有很多共同點呢。</span><br>
<span>麻倉：我也不擅長表現感情，也有不擅長機械的一面，比如我因為不知道地圖APP的用法而迷路，所以（註：對彩羽的個性）很多地方都有「我懂我懂」的同感。</span><br>
<span>也因此，我在錄音時容易進入彩羽這個角色。當彩羽在故事中獲得值得信賴的朋友時，我也會很開心。正是因為感受到了和我自己相似的部分，所以彩羽的每一個成長都讓我非常開心。</span><br>
<span>――彩羽終將成為大家的領袖。</span><br>
<span>麻倉：對，因為彩羽將有非常大的成長。我替動畫錄音時會想起－「啊，是這個感覺」，產生像是返回初衷一樣的感覺。</span><br>
<span>——今年9月舉辦的遊戲2周年紀念活動「Magia Day 2019」會場中播放了動畫第1集。您看過了嗎？</span><br>
<span>麻倉：我也是第一次在活動現場看完第1集，和參加活動的粉絲們差不多同時看了。儘管這樣說很普通－但我真的很感動。</span><br>
<span>故事情節令人在意，影像的呈現也很棒。因為我們錄音時影像畫面還沒完成，所以戰鬥場景也沒能具體掌握，直到看到完成的畫面，產生了「就是這樣」的感覺。我認為本作繼承了如同《小圓》的獨特世界觀。雖然此前很期待動畫化，但直到看到第1集之後，才總算有了實感。</span><br>
<span>——遊戲和動畫有什麼不一樣的地方嗎？</span><br>
<span>麻倉：故事舞臺神濱市變得更加立體了。神濱市分成幾個區，在遊戲中會隨著故事自然移動。但在動畫中要前往不同的區的話，會遇見意想不到的建築物與商店。錄音時，大家都在說「想要地圖」。</span><br>
<span>有信心推薦《魔法紀錄》電視動畫</span><br>
<span>――電視動畫《魔法紀錄》的錄音現場的模樣？</span><br>
<span>麻倉：由於遊戲錄音是個別進行的，所以動畫錄音有一種「大家終於集結」感覺。因為我們在遊戲中與這些角色長期相處，所以動畫的製作班底也向我們洽詢了有關角色的各種問題。我感到責任重大。</span><br>
<span>——在錄音現場，身邊有沒有印象深刻的人？</span><br>
<span>麻倉：飾演丘比的加藤英美里是從前作《小圓》開始參加的，所以我聽到了很多「前作是這樣的感覺」的故事。曾在《小圓》演出的各位也漸次加入錄音現場，而他們的立場以及與《魔法紀錄》登場人物的磨合也令我印象深刻。</span><br>
<span>——關於《小圓》系列特有的「許願系統」世界觀，您有什麼樣的印象呢？</span><br>
<span>麻倉：為了實現願望，不得不犧牲些什麼。而且，大家的願望都有一種「嗯？只不過是這種事情？」的感覺，願望樸素得令人印象深刻。事後很快就會後悔，願望帶來悲傷難過。</span><br>
<span>——在《魔法紀錄》中，麻倉小姐也作為TrySail成員演唱主題曲，還演出了電視廣告與各種活動。有沒有回憶中的故事呢？</span><br>
<span>麻倉：確實參與了許多，電視廣告尤其難忘。這次是我第一次接觸電視廣告，最初只是想出聲音而已。當我知道自己會演出時感到很吃驚。</span><br>
<span>當你實際進入現場時，會發現要花費很長的時間拍攝只有15秒或30秒的電視廣告。這是我在拍攝現場學到的。我在冬季和夏季兩次演出《魔法紀錄》的電視廣告，兩次都拍攝了我們在新月莊度過的日常風景，玩遊戲的畫面只有一點點。（註：2018年12月年末年始CM，詳此連結）</span><br>
<span>當時一直想到「會拍成什麼樣的作品呢」……而播放後的反響非常大。特別是冬季的電視廣告在年末年初播放過，不知道我目前工作的學生時代的同學那裡也聯了我。這對我來說也是非常重要的工作。</span><br>
<span>——那麼，今天是角色歌CD「留白的真心」的發售日。您對這歌曲印象如何？</span><br>
<span>麻倉：從最初聽到的時候就非常喜歡。這是一首很棒的歌曲，帶有弦樂和許多我最喜歡的聲音。讀了歌詞，就想起了遊戲第1部的故事，感慨很深。當初錄音時，《小圓》系列不可或缺的作曲家渡邊翔也來到了現場，我感受到了獨自一人承擔的壓力，因為在第1部故事全部完結時才完成錄音，因此我能完全注入感情去錄音。</span><br>
<span>―—也請談談CD中新月莊團隊成員演唱的「ホームメイド」、廣播劇「這是僅僅一步的橋樑」的感想。</span><br>
<span>麻倉：環羽衣與新月莊的大家在一起的感覺很新鮮，因為遊戲直到結尾都很嚴肅，因此像這樣能知道羽衣另一面的內容很令人開心。</span><br>
<span>——麻倉小姐「即使成為魔法少女也想實現的願望」會是什麼？</span><br>
<span>麻倉：這是個很難的問題。嗯，因為我很喜歡吃，所以想要「吃不胖的身體」這樣的願望。但成為魔法少女後，和魔女們戰鬥的時候身體會頻繁運動，所以好像會瘦呢（笑）。那麼「想要吃不出病的身體」這樣的願望比較好吧。</span><br>
<span>――有關動畫的播出，若有想讓粉絲們準備的事情請告訴我們。</span><br>
<span>麻倉：距離播放還有一段時間，請大家一定要來玩《魔法紀錄》遊戲以提高對動畫的期待感，沒看過電視動畫《小圓》的人，還是補番比較好。</span><br>
<span>我敢肯定，本作的世界觀會十分令人驚訝。儘管這種像提高競賽難度（註：提高期待感）的發言令我很緊張，但在看了第1集之後，我確信這會是很棒的作品。此外，我還不知道第1集之後的實質內容，但令人期待它們的完成。無論如何，請諸位期待電視動畫《魔法紀錄》。</span><br>
</p><p><b>jstcsjx: </b><br>
<span>以2020年1月開播為目標，電視動畫《魔法紀錄 魔法少女小圓外傳》正在絕讚製作中。此次的採訪對象，是擔任登場人物設計和總作畫監督的谷口淳一郎先生。他是從《魔法少女小圓》開始就擔任同一工作的本系列不可或缺的班底之一。在如今的『魔法紀錄』現場中，他負責什麼工作呢？</span><br>
<span>不是重新創造，是繼承發展迄今的風格</span><br>
<span>——對於與《魔法少女小圓》系列關係深厚的谷口先生來說，這次您懷著什麼心情投入外傳作品的動畫化呢？</span><br>
<span>谷口淳一郎（以下簡稱谷口）：其實我一直以為是製作本篇的新作，在聽到別人說「製作開始了」的時候，才知道是「遊戲外傳的動畫化」，起初有些不知所措。</span><br>
<span>但由於我從一開始就參與了手機遊戲《魔法紀錄》的製作工作，包括版權圖繪、變身動畫、片頭動畫和遊戲內的動畫，所以我能夠以平常的方式、而非面對新事物的方式，去應對動畫化的工作。</span><br>
<span>——手機遊戲《魔法紀錄》的特色之一，是不同的角色出自不同的設計者。因此，您設計動畫角色時，有那些必須留意的地方？</span><br>
<span>谷口：最活躍的主要角色，都是出自《魔法少女小圓》本篇的角色原案蒼樹梅老師，因此設計時不會產生與本篇之間的不協調感。我過去也曾參加過許多不同角色設計者參與的遊戲動畫化，當時也有過這樣的經驗，所以我不覺得這會特別辛苦。</span><br>
<span>蒼樹老師的繪圖比起當年《魔法少女小圓》本篇更加樸素。我認為《魔法紀錄》的角色設計個性不突出。</span><br>
<span>——在設計和作畫上有從《魔法少女小圓》繼承的東西嗎？</span><br>
<span>谷口：作畫方面，當年製作《魔法少女小圓》時，擔任角色設計的岸田隆宏和新房昭之（本篇的導演，外傳動畫的顧問）制定了作畫規則。電視動畫《魔法紀錄》也遵循一樣的規則進行製作。</span><br>
<span>——實際推進《魔法紀錄》的工作時，是否感受到了《魔法少女小圓》系列的特色呢？</span><br>
<span>谷口：雖說是個小地方。那就是每次剪接（カット; cut）時，登場人物的頭身比都會不一樣。比如穿著制服（便服）與變身後（魔法少女服裝）兩種狀態下的頭身比會出現變化。</span><br>
<span>頭身高一點在動作戲比較帥，但在日常的場景中則低一點比較可愛。如此的微妙差異是本作的風味。包含這一點在內，我認為外傳動畫是一部繼承了《魔法少女小圓》系列風格的作品。</span><br>
<span>距離《魔法少女小圓》出現已有8年，製作現場的技術已有變化。我不禁想，或許會拍出全新的影像，但既然泥犬（劇團狗咖哩成員、本作的總導演、曾負責《魔法少女小圓》異空間設計）也參加了本作，那我想就會拍出近似《魔法少女小圓》一樣的影像吧。（註：力求影像風格一致）</span><br>
<span>——請談談您對「環彩羽」這個角色的印象。另外，請談談您在表情、動作等作畫時意識到的事情。</span><br>
<span>谷口：《魔法紀錄》遊戲問世已經2年了，但我描繪彩羽時仍在摸索「像她本人」的感覺與適當的表現範圍。</span><br>
<span>彩羽不是感情起伏很大的孩子，不會大笑也不會大哭，可說是如同《魔法少女小圓》劇中的鹿目圓的定位。隨著今後被捲入主線故事，我很期待她的表情變化。</span><br>
<span>――在新月莊的成員中，畫起來最愉快的魔法少女是誰？</span><br>
<span>谷口：畫水波玲奈時很開心。個人描繪吊眼梢（釣り目）的登場人物時很愉快。與面部表情也很相配。</span><br>
<span>蒼樹梅老師的角色大多是下垂眼（垂れ目），下垂眼給人一種輕飄飄的印象，所以很難表現表情。這次的環彩羽是吊眼梢，《魔法少女小圓》的佐倉杏子也是吊眼梢喔。</span><br>
<span>——隨著製作的進行，有改變畫法的角色嗎？</span><br>
<span>谷口：七海八千代有柔和的遊戲形象，角色設定的表情也很柔軟。但她在主線故事中卻是氣呼呼的樣子，真令我出乎意料啊。</span><br>
<span>——這次魔法少女的動作戲如何？</span><br>
<span>谷口：這次請來有經驗的動畫師橋本敬史擔綱動作導演，全部交給橋本先生了。然而，因為這是充分傳達男性熱情的動畫，所以事後在做rush check（ラッシュチェック；作畫至拍攝途中的分鏡、影像檢查）時很有趣。</span><br>
<span>——這次的製作體制，是泥犬擔任總導演，再根據內容改變每一集的導演（演出擔當），這樣能感覺到每一集的故事與方向性的變化嗎？</span><br>
<span>谷口：沒錯。座組（工作人員的編成）會適應每一集的內容而變化，但都是系出同源的（大元は同じなので）。雖然每個角色的演出多少有些變化，但不會有人設崩壞的現象。</span><br>
<span>描寫環彩羽情感變化的樂趣</span><br>
<span>——動畫第一集在Magia Day 2019活動中播放了。您對第一集的印象如何？</span><br>
<span>谷口：具有像劇場版一樣的氛圍，很有趣。第2集開始登場角色也會越來越多，也會有聚焦特定角色的故事，請期待今後的發展。</span><br>
<span>我喜歡像漫威電影宇宙那樣的各方人物大會師。我認為《魔法少女小圓》本篇人物的登場，將會是全劇的一個亮點。（註：美國Anime NYC會場將搶先於11月16日播放第一、二集）</span><br>
<span>——上次接受採訪的麻倉桃小姐想問谷口先生：「描繪環彩羽的魔法少女服裝時在想些什麼」？</span><br>
<span>谷口：這次有很多戴頭巾／帽的魔法少女。彩羽也是，這可以遮蔽面部表情，便於畫出人物身上的陰影。</span><br>
<span>在《魔法紀錄》遊戲主線第II部「集結的百禍篇」，我為其主題曲「うつろい」繪製了彩羽哭臉的包裝圖樣。我認為動畫影像出現此一表情（哭臉）時，就可以充分利用帽子的效果。</span><br>
<span>我很期待動畫中出現環彩羽情緒爆發、放聲哭泣的場面。</span><br>
<span>——距離動畫播出還有一段時間，請谷口先生談談動畫版的魅力。</span><br>
<span>谷口：至少根據我自己的主觀感受，這部新作和《魔法少女小圓》相比完全不遜色。若前作的粉絲可以放心觀賞的話，會很令人開心。</span><br>
<span>經過這麼久的時間，主要班底發生了變化，新舊差異難免令人不安。但是，包括光線與色彩的使用在內，本作完全承襲了前作。儘管是「外傳」，但仍請將本作當作「與本篇相連」的作品來觀賞。</span><br>
<span>——有關動畫的播出，若有想讓粉絲們準備的事情請告訴我們。</span><br>
<span>谷口：果然複習是很重要的。在外傳動畫開播前，請先複習至今為止的《魔法少女小圓》系列和手機遊戲《魔法紀錄》。</span><br>
<span>——最後，谷口先生「即使成為魔法少女也想實現的願望」會是什麼？</span><br>
<span>谷口：我現在想練肌肉。但要鍛煉身體的話，比起和丘比簽約，還是和健身房簽約比較好（笑）。</span><br>
</p><p><b>jstcsjx: </b><br>
<span> 本帖最后由 jstcsjx 于 2019-11-29 08:22 编辑 </span><br>
<span>面向2020年1月開播、現在絕贊製作中的動畫《魔法紀錄 魔法少女小圓外傳》已經在（日本）國內的活動中放映了第一集，在海外的活動放映到第二集，陸續推出各式各樣的展開。</span><br>
<span>此次的採訪對象，是與原作遊戲《魔法紀錄》有深刻關係，擔任電視動畫《魔法紀錄》總導演暨系列構成的劇團狗咖喱（泥犬）先生。他也曾在《魔法少女小圓》本篇中擔任異空間設計，憑藉其獨特的世界觀給眾多粉絲帶來了衝擊。劇團狗咖喱這次在《魔法紀錄》有些什麼樣的活躍呢？</span><br>
<span>希望成為自然展現既有優點的動畫</span><br>
<span>——恭喜《魔法紀錄》動畫化了。請說說您迎接動畫化的心情。</span><br>
<span>劇團狗咖喱（泥犬）（以下簡稱劇團狗咖喱）：剛開始的時候，比起動畫化，更在意遊戲能否順利持續下去，感慨尤深。</span><br>
<span>——在手機遊戲《魔法紀錄》中，劇團狗咖喱不僅涉及魔女、謠言、使魔設計，還參與到魔女化身（Doppel）原案、監修以及活動劇本執筆、監修、動畫製作等多方面。其中印象最深的工作是什麼？</span><br>
<span>劇團狗咖喱：活動劇本的創作相當自由。創作時也有諸如「真的再嚴肅點也沒關係嗎？」「再怪一點也沒關係吧？」「不用連分支劇情也符合大眾價值觀吧？」的考慮，但當下身體就不知不覺地動起來做了。然而，為了準備第10章（遊戲主線第Ｉ部的最終章）的（活動）影片與電視動畫化的工作，我已經有一年以上沒寫劇本了。</span><br>
<span>——在將手機遊戲《魔法紀錄》動畫化的基礎上，您想製作出什麼樣的作品呢？</span><br>
<span>劇團狗咖喱：我認為即使只看電視動畫，也是一個完成的故事。其中許多細節設定稍有更改，但對於玩過手機遊戲《魔法紀錄》的人而言（遊戲與動畫兩者）不會是完全不同的東西，我認為電視動畫並非重現遊戲的複製品。</span><br>
<span>——請談談您在系列構成工作中意識到的事情。</span><br>
<span>劇團狗咖喱：我盡力避免內容暴雷。個人認為，如果某團體在動畫中的氣氛與遊戲略有不同，將裨益整體主題的連貫性。</span><br>
<span>——這次有動畫原創角色登場。您對她有什麼看法？</span><br>
<span>劇團狗咖喱：她不會取代主要角色的作用，而是為演繹故事情節而行動。由於蒼樹梅老師提供了非常好的設計，所以人物造型一開始就確定了。</span><br>
<span>非關時尚感，而是一種藝術品味</span><br>
<span>——在製作動畫時，您有發覺「像是《魔法紀錄》的味道」的感覺嗎？</span><br>
<span>劇團狗咖喱：這次有很多工作人員是看過《魔法少女小圓》後才進入公司的，感覺很不可思議。無論如何，由於時代與設備條件都不同了，完全遵照《魔法少女小圓》的樣子來製作的話，只會是普通的良作，沒有獨特性。因此，在《魔法紀錄》動畫中故意加入了《魔法少女小圓》所沒有的要素，以突顯「外傳本身」這個故事舞台。</span><br>
<span>——您覺得有什麼部份繼承了《魔法少女小圓》呢？</span><br>
<span>劇團狗咖喱：繼承了「嚴肅基調」的方向性。當然我認為《魔法紀錄》的動畫（比起遊戲）可能更具流行（ポップ）與輕巧（ライト）的風格，事實上，這次的動畫中也有不像是《魔法少女小圓》的滑稽場面。這不全是所謂的噱頭，而是做為佐料的幽默。</span><br>
<span>此外，在影像呈現上，大部分還是繼承了《魔法少女小圓》，只有某些場景較不講求。以總作畫監督谷口（淳一郎）先生為首，許多有經驗的動畫師都參與了製作，也因此，影像風格可說與《魔法少女小圓》極其接近。</span><br>
<span>——請談談對主角「環彩羽」的印象。</span><br>
<span>劇團狗咖喱：在製作第一集的時候，我告訴大家，彩羽作為魔法少女不要顯得太過強悍。我想要呈現彩羽秉持信念、在意外之處彰顯力量的一面，不要出現不好的感覺。這些意見，負責演出與作畫的夥伴都很好地消化了。</span><br>
<span>有關在分鏡與劇本追加提要，儘管也能用口頭傳達一些，但大部分都委由導演處理了。（註：每一集另有擔當導演）</span><br>
<span>――在新月莊的成員中，畫起來最愉快的魔法少女是誰？</span><br>
<span>劇團狗咖喱：只要（由比）鶴乃登場，氣氛就為之一亮，感覺很棒。鶴乃＆（深月）菲莉西亞的存在，也許是最「魔法紀錄風格」的要素。</span><br>
<span>——有關謠言、魔女和結界，您是如何去描寫的呢？</span><br>
<span>劇團狗咖喱：我的工作不僅止於魔女結界，也包括一般場景的概念設計。但我認為我可以將藝術品味作為一種引人入勝的表達方式，而不僅是展現時尚感。</span><br>
<span>順帶一提，這次我在魔女結界投入的時間有限，這部份分派給了許多工作人員，若能因此出現多樣性，我認為是好事。</span><br>
<span>——這次的製作體制，是泥犬擔任總導演，再根據內容改變每一集的導演（演出擔當），這樣能感覺到每一集的故事與方向性的變化嗎？</span><br>
<span>劇團狗咖喱：基本上，各個導演都會配合《魔法少女小圓》來演出，所以並沒有什麼極端的差別。但每個導演最想展示怎樣的鏡頭、最想做出怎樣的剪接……彼此還是有很大的不同。</span><br>
<span>——第一集已在活動中上映了。請談談第一集的看點。</span><br>
<span>劇團狗咖喱：第一集有很強烈的原創色彩。新房昭之先生建議我們：「雖然《魔法紀錄》有很多角色，但我希望大家清楚地認識到，這是一個關於環（彩羽）的故事。至少第一集是如此。」我們對此深以為然，如此這般，構成了如今第一集的感覺。</span><br>
<span>此外，還有許多與魔女戰鬥的場面，而（七海）八千代的動作戲擁有精美的作畫，是令人感動的點。</span><br>
<span>劇團狗咖喱的構思的原點是？</span><br>
<span>——劇團狗咖喱先生的「即使成為魔法少女也想實現的願望」是什麼？</span><br>
<span>劇團狗咖喱：4星魔法少女出現率上升。</span><br>
<span>——上次接受採訪的谷口淳一郎先生想問劇團狗咖喱先生：「您的一天是怎麼度過的？」</span><br>
<span>劇團狗咖喱：最近在家的時間，無論是6個小時還是20個小時，我都一直在睡覺。我開始不清楚自己房間裡放了什麼了。（註：根據推特發文，泥犬深陷遊戲+動畫兩頭趕工地獄）</span><br>
<span>——谷口先生還有一個問題：「構思的源頭是什麼？」</span><br>
<span>劇團狗咖喱：雖然最近沒有去了，但我喜歡去雜貨系和現代美術系的個展。雖然不討厭古典系，但是去的頻率很少。我經常看音樂的錄影，但不太擅長追劇，因為常常追到途中就忘記看了。</span><br>
<span>——距離動畫播出還有一段時間，請泥犬先生談談動畫版的魅力。</span><br>
<span>劇團狗咖喱：雖說只看電視動畫也沒問題，但我認為，一邊看動畫一邊比對遊戲內容、猜想未來發展，不是很有趣嗎？距離遊戲第Ｉ部第一章上線已有兩年（註：指日版），看動畫、玩遊戲時想著「今天看到的動畫內容，在遊戲中是怎樣的呢？」「這個內容如何在動畫重現呢？」「說起來，這一幕（在動畫中）不見了呢？不可原諒＠＠」……等等，希望大家可以從中獲得快樂。</span><br>
<span>劇團狗咖喱：請看《魔法少女小圓》第二集，請看到第二集就可以了。這次的新作動畫不會有魔法少女設定的說明，我們假設大部分人都已經知道了，不如省下時間去打魔女。有關悲嘆之種的基礎知識等等，口頭說明都完全省略了。</span><br>
<span>我看到第二集時覺得，與其在下一集開頭放前情提要，還不如增加些新內容，我個人就是這樣做的。正因我的作法如此，所以還請麻煩大家多多複習（註：泥犬不像新房「體貼」觀眾，請自己把劇情看熟）</span><br>
</p><p><b>诗云山雪: </b><br>
<span>魔法少女变身（指拉高头身比）</span><br>
</p><p><b>hari_seldon: </b><br>
<span>感谢翻译君！</span><br>
</p><p><b>Tree洞: </b><br>
<span>感谢翻译～</span><br>
</p><p><b>jstcsjx: </b><br>
<span>目前只有这三篇的翻译，其他的出来后会搬进来</span><br>
</p><p><b>沙包王: </b><br>
<span>正传的后续呢……</span><br>
</p><p><b>Archlich: </b><br>
<span>沙包王 发表于 2019-11-29 11:07</span><br>
<span>正传的后续呢……</span><br>
<span>就这样坑着最好。</span><br>
<span>像迪士尼那样啥都要拍续集，结果你也看到了。小圆能有一个新篇已经是奇迹了。</span><br>
</p><p><b>远影: </b><br>
<span>狗咖喱那段我给再翻译翻译：</span><br>
<span>第一段：花了大力气在游戏上，动画怎么样谁有精力管？</span><br>
<span>第二段：要写什么我也不知道，这里好像不对？总之先瞎几把写吧。挺久没写剧本了，崩了别怪我啊！</span><br>
<span>第三段：改一下细节糊弄糊弄就当改编完成了。剧本重做是不可能重做的，这辈子都不可能重做的。</span><br>
<span>第四段：游戏剧本好像平得太过头了……但是要加什么我也不会啊。一加就暴雷。算了还是混一混不动剧本得了。</span><br>
<span>第五段：我们没有别的意思，就是想找个理由卖新卡。你的新老婆这么好舔，还不赶紧滚过来充钱？</span><br>
</p><p><b>魔法焰: </b><br>
<span>Archlich 发表于 2019-11-29 11:12</span><br>
<span>就这样坑着最好。</span><br>
<span>像迪士尼那样啥都要拍续集，结果你也看到了。小圆能有一个新篇已经是奇迹了。 ...</span><br>
<span>今年7月的时候说本篇会有续集的https://www.bilibili.com/video/av58056919?from=search&seid=18202598030552689093</span><br>
</p><p><b>茴香蚪的马甲: </b><br>
<span>“谷口：其實我一直以為是製作本篇的新作，在聽到別人說「製作開始了」的時候，才知道是「遊戲外傳的動畫化」，起初有些不知所措。”</span><br>
<span>。。。</span><br>
</p><p><b>rxrx: </b><br>
<span>手游其实还ok的，虽然故事就真的就是精诚所至，金石为开，但也比喂屎好。</span><br>
<span>不过能靠过气IP+不过渡卖旧角情怀下硬是氪出动画也是难得了</span><br>
</p><p><b>Archlich: </b><br>
<span>魔法焰 发表于 2019-11-29 11:33</span><br>
<span>今年7月的时候说本篇会有续集的https://www.bilibili.com/video/av58056919?from=search&seid=1820259803 ...</span><br>
<span>那个概念PV都过去好多年了。</span><br>
<span>所以我说“坑着”最好，你得先挖了这个坑不是吗。</span><br>
</p><p><b>奈落的孤火花: </b><br>
<span>TVアニメ『マギアレコード』リレーインタビュー：総監督・シリーズ構成 劇団イヌカレー（泥犬） https://www.animatetimes.com/news/details.php?id=1574926752</span><br>
<span>这个应该是出处吧</span><br>
</p><p><b>jstcsjx: </b><br>
<span> 本帖最后由 jstcsjx 于 2019-12-12 22:31 编辑 </span><br>
<span>伊吕波是延续小圆系谱的女主角</span><br>
<span>——Animage上的副监督宫本幸裕访谈</span><br>
<span>——本作的原作是《魔法少女小圆》的外传手机游戏，动画版会有多少是按照原作，又有多少是和游戏不同的呢？</span><br>
<span>宫本：世界观的基础、角色的性格等基本和游戏一致，发生的各种事情的最后的落地点我认为也是一样的，但到达落地点的过程有相当大的不同。同时也考虑到游戏和动画作为媒体的特征和篇幅不同的问题，也有进行了一些改变的地方。不过女主角是伊吕波这一点没有变。</span><br>
<span>——伊吕波是作为一个怎样的角色刻画的呢？</span><br>
<span>宫本：就我个人来看，伊吕波虽然是女主角，但其实更接近“无个性”。只是，妹妹的存在让她成为了女主角。</span><br>
<span>——也就是说并不是伊吕波自身表现出了强烈的个性。</span><br>
<span>宫本：是个很温顺老实的孩子呢。给我的印象就是因为妹妹“被成为了”主人公。但是，因为《魔法少女小圆》里的鹿目圆某种意义上也是“因为（晓美）焰而被作为了主人公的角色”，这么一想，伊吕波可能是延续了《小圆》系谱的主人公呢。</span><br>
<span>——故事将会怎样展开呢？</span><br>
<span>宫本：伊吕波“寻找妹妹”的事件将作为主轴之一。在寻找妹妹线索的过程中，会碰到谜团、遭遇奇怪的事件等等。在解决事件的同时渐渐接近真相，我认为是这样的一个故事。游戏中作为主要角色登场的孩子们也会登场。</span><br>
<span>——黑江这位动画原创角色也会登场。</span><br>
<span>宫本：关于黑江，现在基本还什么都不能说……是个与伊吕波有相似之处的角色。与伊吕波的关系，打个比方说就是“打工中的熟人”这种程度的距离感吧（笑）。虽然会有类似“接下来去工作了”这样的联系，但对方不回复也不会太在意。虽然会进行一些必要的联络，但对彼此并没有“朋友”这种程度的亲近感，大概是这样。</span><br>
<span>——本作中，在《魔法少女小圆》中担任异空间设计的剧团狗咖喱中的泥犬先生，首次作为TV动画的总监督以及系列构成，也引起了话题。</span><br>
<span>宫本：我想应该会成为有狗咖喱风格的视觉效果的作品吧。因为比《小圆》时参与得更加深入，这次通常空间里狗咖喱风格的主题也稍稍侵蚀了进来。街上不知怎么贴着的纸牌之类的，明明不是“魔女空间”但总有种狗咖喱的感觉。还有，这次还有一种与“魔女空间”类似的特别空间，“谣空间”（UWASA）会出现。《魔法少女小圆》中的“魔女空间”是打开门进入特别的空间与魔女战斗的地点，而“谣空间”则是与现实世界有一定程度的重叠。满足条件后像陷阱一样发动开始战斗的空间。顺带一提，“谣空间”的设计不仅有狗咖喱，“演剧实验室万有引力”的J.A.Seazer也参与了。</span><br>
<span>——除此之外，还有什么现在可以透露的看点吗？</span><br>
<span>宫本：本次的TV动画分为了数章，是每章分别设立不同监督的体制。狗咖喱是整体统筹，我在辅助狗咖喱的同时，也担任第一话和最后一章的监督。所以每一章也会展现各个监督不同的个性，也有让人觉得“果然是狗咖喱空间啊”的印象，会成为这样一部作品。我也在抱着爱意制作，敬请大家观看。</span><br>
</p><p><b>jstcsjx: </b><br>
<span>雨宫天访谈</span><br>
<span>電視動畫《魔法紀錄 魔法少女小圓外傳》距離開播只剩下一點時間了。此次的接力採訪對象是扮演七海八千代的雨宮天小姐。她對於七海八千代這個與自己很相近的角色抱有怎樣的想法呢？結合今秋舉辦的活動「Magia Day 2019」的回憶，我們進行了採訪。</span><br>
<span>——電視動畫《魔法少女小圓外傳》終於要開播了。從遊戲到動畫化，您抱有什麼期待呢？</span><br>
<span>雨宮天小姐（以下簡稱雨宮）：果然做成動畫的話，瞭解《魔法紀錄》的人就會增加。打從進行遊戲錄音開始，我就覺得這是一個細膩得很、沉重得很的故事，所以想讓更多的人知道它。請大家一定要看動畫，沉浸在《魔法紀錄》的世界裡。</span><br>
<span>——已經完成的第1話，已經在各種活動中上映了，請談談您看過的感想。</span><br>
<span>雨宮：觀賞時一直懷著七上八下的心情。螢幕中流淌著令人毛骨悚然的氣氛（笑）。我喜歡《魔法少女小圓》的世界，而《魔法紀錄》也會繼承同一世界觀。</span><br>
<span>即使是什麼都沒發生的，普通女孩子之間對話的場景，但當下的氣氛卻能變得很不穩定。我感到非常開心，一秒都移不開視線。希望大家能儘快體會到這種感覺。</span><br>
<span>——您喜歡《魔法少女小圓》，您對這部前作有什麼樣的印象呢？</span><br>
<span>雨宮：打從開始觀賞，煩悶感就充斥著胸口（胸がざわざわさせられて），沒看到下一段劇情就坐立難安，於是就一口氣看完了。過程中，既有情緒激動、哭得不成人型的橋段，也有令人捏冷汗的地方。</span><br>
<span>這是一部令人一刻都不安心的作品。全部看完之後，在一段時間中，會陷入「當時那孩子（魔法少女）是怎樣的心情呢」的境地。這是毒素非常強的作品，觀賞《魔法少女小圓》有一種陷入沼澤的感覺。</span><br>
<span>——雨宮小姐喜歡懸疑作品嗎？</span><br>
<span>雨宮：是的，我更喜歡有恐怖描寫的作品，那種捏一把冷汗的心情。特別是像《魔法少女小圓》那樣的，圍繞著人的想法而扭曲的故事，我個人很喜歡。</span><br>
<span>——對於「為了實現少女的願望，與白色妖精簽訂契約與魔女戰鬥」的《魔法少女小圓》系列世界觀抱持什麼印象呢？</span><br>
<span>雨宮：我覺得契約後得到力量是個王道設定，但在此之前的東西則非常地深。設定的簡明和深度之間的段差非常好。</span><br>
<span>大家最初都認為「丘比是治癒系的可愛吉祥物」。一旦看過本篇，就會有「背叛者」的印象。如此一來，丘比就變得不可愛了。這是很吸引觀眾的地方。</span><br>
<span>——請談談你對七海八千代這個角色的印象。</span><br>
<span>雨宮：八千代剛登場的時候，很容易被看作「心靈冰冷的孩子」，但實際上並不是這樣。她非常纖細，積累了各種各樣的經驗後，看起來很冷淡。</span><br>
<span>若明白了這一點，就會漸漸喜歡上八千代，也能對她產生同感。藉由動畫中呈現的動作與聲音，相信會更深入地瞭解八千代的感情。</span><br>
<span>（動畫錄音現場）是大家一邊互相討論一邊錄音，我想這會更容易明白感情的起伏。</span><br>
<span>——遊戲錄音是個別錄製，動畫錄音時演出者會互相配合。因此，八千代的魅力得到極大描寫。</span><br>
<span>雨宮：如果是遊戲錄音，因為自己一個人在錄製，所以自己會制定一定的計畫來演出。「依照故事流程，這裡這樣演出就好了」。</span><br>
<span>我覺得按照計畫演出是很重要的，但是一同錄音時會有意想不到的反應，對於對方的發言也會比預期還要受傷……正因存在這樣的事情，對演出者來說也是有趣的部分。</span><br>
<span>——雨宮小姐覺得自身和八千代有共同點嗎？</span><br>
<span>雨宮：與自己相似的地方是「纖細」。我和八千代，都對自己的纖細有所自覺，也覺得自己想要變強。過量的感情產生動搖、導致悲傷，這一點和我很相似。</span><br>
<span>——有特別關注的魔法少女和演出者嗎？</span><br>
<span>雨宮：與梓美冬（與八千代搭檔七年的魔法少女）說話的時候，有七上八下的心情。動畫中的美冬與遊戲中的柔和形象不同，在動畫中，會感覺到「柔和的背後」隱藏了些什麼東西。</span><br>
<span>與美冬的對話非常緊張。美冬總是情緒穩定，八千代卻有被逼到絕境的感覺。無論如何，請關注動畫中的登場人物。</span><br>
<span>——雨宮小姐作為TrySail的成員，活躍於《魔法紀錄》的主題曲（遊戲的「かかわり」與「うつろい」、動畫的「ごまかし」）、電視廣告演出、活動演出等等豐富的活動。有些什麼留在回憶裡的故事呢。</span><br>
<span>雨宮：我印象最深的是「Magia Day 2018」一周年紀念活動。我忘不了那時的活動氣氛。在活動現場，充滿著觀眾認真傾聽的氛圍。望著平衡的5:5男女比例，心想「這就是《魔法少女小圓》的客群啊」。</span><br>
<span>觀眾席的視線也傳達給了我們，我感到了扮演主要角色的壓力。在活動中，作為TrySail宣佈了「かかわり」（遊戲主線第1部主題曲）的消息，記得當時大家反應熱烈，因此稍微放下了心。那個氣氛很獨特。</span><br>
<span>——在兩周年的「Magia Day 2019」活動中，您在「鏡像淘汰賽贏家預測」漂亮地獲獎了吧？</span><br>
<span>雨宮：不，我完全沒想過能贏。但我非常喜歡這種戲劇性的故事。</span><br>
<span>因此，當我預測的外山（佑介）先生（遊戲版的製作人）取得優勝的時候，真的很高興。這是2019年最棒的回憶（笑）。</span><br>
<span>這著實感到心情舒暢，像是自己在世界的中心？我體會到了主角似的感覺！？這樣的心情，就宛如腦漿大量流出一樣的興奮（笑）。</span><br>
<span>——真高興啊。</span><br>
<span>雨宮：迎來兩周年之際，我也參與了很久，沒有像一周年活動一樣的緊張感了。在兩周年活動中，我已能夠放鬆地進行下去。</span><br>
<span>——順便詢問，做為獎品，您去光顧了「江戶前壽司 銀座久兵衛」嗎？</span><br>
<span>雨宮：和小貓們（麻倉桃、夏川椎菜）一起吃了美味的魚。我想這也許是此生最後一次也說不定，必須成為久兵衛專家才行。大家點了套餐，非常滿足。總結精彩的2019年，我對於《魔法紀錄》充滿了感激。</span><br>
<span>——那麼，這次採訪是以接力形式進行的。上次接受採訪的劇團狗咖喱（泥犬）向雨宮小姐提問：「請告訴我，最近讓妳魔女化的事情」。</span><br>
<span>雨宮：雖然是很小的事情……最近不是變得很冷了嗎？前幾天，我想在寒空下乘計程車，在馬路邊等著。</span><br>
<span>但是，也許是因為天氣冷，所有的計程車都有載客，所以一直沒有空車。等了15到20分鐘，才來了一輛空車。剛覺得終於來了的時候，從附近的公寓來的人立刻舉起手，坐上了那個計程車。</span><br>
<span>手腳冰涼，本以為終於有車的瞬間，卻有種陷入絕望的感覺……快要變成魔女了呢（笑）。那位先生大概沒有注意到我吧……沒辦法啊。無處容身的感情很驚人的。</span><br>
<span>——再問一下，那之後有計程車坐了嗎？</span><br>
<span>雨宮：心碎了，就到暖和的地方避難。在那裡用APP叫了計程車，30分鐘後終於坐上了。</span><br>
<span>——雨宮小姐的「即使成為魔法少女也想實現的願望」是什麼？</span><br>
<span>雨宮：我……我想要能使自己滿足的力量。我屬於那種消極的性格，經常會陷入「啊我不行啊」或者「要是能再多做點那個就好了」等等的無力感之中。我想如果能丟掉這部份就好了。</span><br>
<span>我想，只要能有自信地去錄音、參加LIVE，人生的幸福度一定會提高的。或許我的願望也可以是「擁有一顆努力時不屈服的心」。</span><br>
<span>――有關動畫的播出，若有想讓粉絲們準備的事情請告訴我們。</span><br>
<span>雨宮：一定要和原作遊戲一起享受動畫的樂趣。因為原作遊戲描寫了「事件與事件之間」發生的事情，對登場人物的挖掘也更加深入。無論如何，希望大家能知道這些。</span><br>
<span>儘管遊戲中的全體角色陣容也都是注入著熱情在錄音，但因為（先玩遊戲）有成為（動畫版的）劇透的可能性，所以請自己選擇適當的時機遊玩。</span><br>
</p><p><b>dongtao1015: </b><br>
<span>突然感觉某疯子会dio化（虽然本身也差不多了）</span><br>
</p><p><b>hari_seldon: </b><br>
<span>美冬那段www修罗场太期待了</span><br>
</p><p><b>angela5d30: </b><br>
<span>小环跟黑江，美冬跟阿莉娜，八千代一个人哭哭哦</span><br>
<span>师傅还有鹤乃啊</span><br>
<span>很想看动画会怎么展现了</span><br>
</p><p><b>阿鼻屎: </b><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>terry666: </b><br>
<span>angela5d30 发表于 2019-12-27 18:40</span><br>
<span>小环跟黑江，美冬跟阿莉娜，八千代一个人哭哭哦</span><br>
<span>师傅还有鹤乃啊</span><br>
<span>很想看动画会怎么展现了</span><br>
<span>香菜怕是能撑过三集不掉线就已经是奇迹了这角色的设定多半再见面就是洗脑完成品了 要来争宠也是妹妹 怎么会轮到她</span><br>
</p><p><b>依然荏苒: </b><br>
<span>搜了半天，这片没专楼么？</span><br>
</p><p><b>碳酸锂缓释片: </b><br>
<span>依然荏苒 发表于 2020-1-7 02:30</span><br>
<span>搜了半天，这片没专楼么？</span><br>
<span>专楼在这里：https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1744761-1-1.html</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1868586[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
