<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>传奇杯足球全明星中国赛开战 传奇球星再度争锋</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>传奇杯足球全明星中国赛开战 传奇球星再度争锋</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 21:54:31 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>传奇杯足球全明星中国赛开战 传奇球星再度争锋[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1819077-1-1.html</link>
      <description>传奇杯足球全明星中国赛开战 传奇球星再度争锋&#13;
http://n.sinaimg.cn/front/98/w552h346/20190323/l6Y7-huqrnap4868733.png70、80后球迷一定记得，1994年美国世界杯在玫瑰碗晴朗的天空下，巴乔射失点球之后双手叉腰的孤独背影，也一定记得，2002年韩日世界杯在仙台的夕阳中，“战神”巴蒂流下的英雄之泪……当时光逝去，那些青春记忆里的身影仍然镌刻在我们的心中。http://n.sinaimg.cn/front/121/w553h368/20190323/vFje-huqrnap4868774.png3月22日至24日，2019年传奇杯足球全明星中国赛在四川成都激情上演，由巴乔和托蒂领衔的意大利传奇明星队、里瓦尔多和塞萨尔领衔的巴西传奇明星队、德约卡夫领衔的法国传奇明星队、普约尔领衔的西班牙传奇明星队、巴蒂斯图塔领衔的世界明星队与马明宇领衔的中国传奇明星队轮番登场较量。传奇球星再次聚首，来自西班牙的顶级运动品牌卡尔美为6支球队提供专业比赛服，助力传奇巨星角逐传奇荣耀，携手传奇巨星一起用热爱印证奇迹！http://n.sinaimg.cn/front/141/w553h388/20190323/ySrB-huqrnap4868832.png传奇杯足球全明星中国赛的6支球队均由各国传奇巨星组成，且其中大多数球星此前极少在国内公开露面，赛事内外受到热捧。巴乔、巴蒂、菲戈、托蒂、里瓦尔多、塞萨尔……一个个熟悉的名字，一个个熟悉的身影，每位球星都曾为球迷奉献过经典表演，是几代人的回忆，他们的形象早已成为球迷心中永恒的经典。当青春与足球相遇，便是一生唯一的热爱，卡尔美在社交平台发起怀旧互动并搭建传奇时光机，引发球迷集体怀旧潮。http://n.sinaimg.cn/front/118/w552h366/20190323/N52i-huqrnap4868891.png“1998年，成体中心。观看人生中第一场现场职业足球赛。1998年，坐在电视前，巴乔、马尔蒂尼，巴蒂……法国土地上的翩翩身影，仿佛是昨天。很多回忆，永远定格在1998年。相约传奇杯，似是故人来。”老兵不死，传奇加油！传奇杯赛事不仅是传奇球星们与球迷互动的平台，更是他们展示自我、不畏年龄勇于拼搏，向着更高目标不断攀爬的精神象征。在首日进行的比赛中，攻防转换节奏快速、进球频繁，多次出现激烈身体对抗，爆射、冲撞、过人等场面不断，赢得现场观众阵阵欢呼。传奇球星们身上的热爱、坚持、奋斗，是印证奇迹不可或缺的精神力量。http://n.sinaimg.cn/front/223/w554h469/20190323/BZmp-huqrnap4868944.png纯正的西班牙血统，浓厚的足球基因，卡尔美多年来不断在绿茵场留下“印证奇迹”的动人故事。此次作为传奇杯运动装备赞助商，卡尔美为传奇队伍设计球衣，与传奇球星、与热爱足球的人一起印证奇迹，同时也激励着大家在各自生活中，要勇于向上、不断奋进！http://n.sinaimg.cn/front/90/w552h338/20190323/m9UV-huqrnap4868970.png</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>月神侠: </b><br>
<span>传奇杯足球全明星中国赛开战 传奇球星再度争锋</span><br>
<img src="http://n.sinaimg.cn/front/98/w552h346/20190323/l6Y7-huqrnap4868733.png70、80后球迷一定记得，1994年美国世界杯在玫瑰碗晴朗的天空下，巴乔射失点球之后双手叉腰的孤独背影，也一定记得，2002年韩日世界杯在仙台的夕阳中，“战神”巴蒂流下的英雄之泪……当时光逝去，那些青春记忆里的身影仍然镌刻在我们的心中。http://n.sinaimg.cn/front/121/w553h368/20190323/vFje-huqrnap4868774.png3月22日至24日，2019年传奇杯足球全明星中国赛在四川成都激情上演，由巴乔和托蒂领衔的意大利传奇明星队、里瓦尔多和塞萨尔领衔的巴西传奇明星队、德约卡夫领衔的法国传奇明星队、普约尔领衔的西班牙传奇明星队、巴蒂斯图塔领衔的世界明星队与马明宇领衔的中国传奇明星队轮番登场较量。传奇球星再次聚首，来自西班牙的顶级运动品牌卡尔美为6支球队提供专业比赛服，助力传奇巨星角逐传奇荣耀，携手传奇巨星一起用热爱印证奇迹！http://n.sinaimg.cn/front/141/w553h388/20190323/ySrB-huqrnap4868832.png传奇杯足球全明星中国赛的6支球队均由各国传奇巨星组成，且其中大多数球星此前极少在国内公开露面，赛事内外受到热捧。巴乔、巴蒂、菲戈、托蒂、里瓦尔多、塞萨尔……一个个熟悉的名字，一个个熟悉的身影，每位球星都曾为球迷奉献过经典表演，是几代人的回忆，他们的形象早已成为球迷心中永恒的经典。当青春与足球相遇，便是一生唯一的热爱，卡尔美在社交平台发起怀旧互动并搭建传奇时光机，引发球迷集体怀旧潮。http://n.sinaimg.cn/front/118/w552h366/20190323/N52i-huqrnap4868891.png“1998年，成体中心。观看人生中第一场现场职业足球赛。1998年，坐在电视前，巴乔、马尔蒂尼，巴蒂……法国土地上的翩翩身影，仿佛是昨天。很多回忆，永远定格在1998年。相约传奇杯，似是故人来。”老兵不死，传奇加油！传奇杯赛事不仅是传奇球星们与球迷互动的平台，更是他们展示自我、不畏年龄勇于拼搏，向着更高目标不断攀爬的精神象征。在首日进行的比赛中，攻防转换节奏快速、进球频繁，多次出现激烈身体对抗，爆射、冲撞、过人等场面不断，赢得现场观众阵阵欢呼。传奇球星们身上的热爱、坚持、奋斗，是印证奇迹不可或缺的精神力量。http://n.sinaimg.cn/front/223/w554h469/20190323/BZmp-huqrnap4868944.png纯正的西班牙血统，浓厚的足球基因，卡尔美多年来不断在绿茵场留下“印证奇迹”的动人故事。此次作为传奇杯运动装备赞助商，卡尔美为传奇队伍设计球衣，与传奇球星、与热爱足球的人一起印证奇迹，同时也激励着大家在各自生活中，要勇于向上、不断奋进！http://n.sinaimg.cn/front/90/w552h338/20190323/m9UV-huqrnap4868970.png" title="http://n.sinaimg.cn/front/98/w552h346/20190323/l6Y7-huqrnap4868733.png70、80后球迷一定记得，1994年美国世界杯在玫瑰碗晴朗的天空下，巴乔射失点球之后双手叉腰的孤独背影，也一定记得，2002年韩日世界杯在仙台的夕阳中，“战神”巴蒂流下的英雄之泪……当时光逝去，那些青春记忆里的身影仍然镌刻在我们的心中。http://n.sinaimg.cn/front/121/w553h368/20190323/vFje-huqrnap4868774.png3月22日至24日，2019年传奇杯足球全明星中国赛在四川成都激情上演，由巴乔和托蒂领衔的意大利传奇明星队、里瓦尔多和塞萨尔领衔的巴西传奇明星队、德约卡夫领衔的法国传奇明星队、普约尔领衔的西班牙传奇明星队、巴蒂斯图塔领衔的世界明星队与马明宇领衔的中国传奇明星队轮番登场较量。传奇球星再次聚首，来自西班牙的顶级运动品牌卡尔美为6支球队提供专业比赛服，助力传奇巨星角逐传奇荣耀，携手传奇巨星一起用热爱印证奇迹！http://n.sinaimg.cn/front/141/w553h388/20190323/ySrB-huqrnap4868832.png传奇杯足球全明星中国赛的6支球队均由各国传奇巨星组成，且其中大多数球星此前极少在国内公开露面，赛事内外受到热捧。巴乔、巴蒂、菲戈、托蒂、里瓦尔多、塞萨尔……一个个熟悉的名字，一个个熟悉的身影，每位球星都曾为球迷奉献过经典表演，是几代人的回忆，他们的形象早已成为球迷心中永恒的经典。当青春与足球相遇，便是一生唯一的热爱，卡尔美在社交平台发起怀旧互动并搭建传奇时光机，引发球迷集体怀旧潮。http://n.sinaimg.cn/front/118/w552h366/20190323/N52i-huqrnap4868891.png“1998年，成体中心。观看人生中第一场现场职业足球赛。1998年，坐在电视前，巴乔、马尔蒂尼，巴蒂……法国土地上的翩翩身影，仿佛是昨天。很多回忆，永远定格在1998年。相约传奇杯，似是故人来。”老兵不死，传奇加油！传奇杯赛事不仅是传奇球星们与球迷互动的平台，更是他们展示自我、不畏年龄勇于拼搏，向着更高目标不断攀爬的精神象征。在首日进行的比赛中，攻防转换节奏快速、进球频繁，多次出现激烈身体对抗，爆射、冲撞、过人等场面不断，赢得现场观众阵阵欢呼。传奇球星们身上的热爱、坚持、奋斗，是印证奇迹不可或缺的精神力量。http://n.sinaimg.cn/front/223/w554h469/20190323/BZmp-huqrnap4868944.png纯正的西班牙血统，浓厚的足球基因，卡尔美多年来不断在绿茵场留下“印证奇迹”的动人故事。此次作为传奇杯运动装备赞助商，卡尔美为传奇队伍设计球衣，与传奇球星、与热爱足球的人一起印证奇迹，同时也激励着大家在各自生活中，要勇于向上、不断奋进！http://n.sinaimg.cn/front/90/w552h338/20190323/m9UV-huqrnap4868970.png"><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>不老传奇巴蒂，球迷见面会燃爆成都</span><br>
<span>北京时间3月23日，正在成都参加“2019五粮液·传奇杯足球全明星中国赛”的战神巴蒂斯图塔、世界足球先生里瓦尔多，在希尔顿酒店和球迷们进行了一场球星见面会。http://n.sinaimg.cn/translate/57/w710h947/20190323/sAAZ-huqrnap5230075.png巴蒂斯图塔职业生涯非常辉煌，曾经两次拿到意甲最佳射手，也两次获得美洲杯冠军，他标志性的“巴蒂Goal”在90年代和21世纪初影响了千千万万中国球迷。http://n.sinaimg.cn/translate/57/w947h710/20190323/ou80-huqrnap5230185.png里瓦尔多曾站上世界之巅，拿下世界足球先生、欧洲金球奖和世界杯冠军。他的球员生涯堪称完美，效力巴塞罗那和AC米兰等顶级豪门的经历让他有着无数拥趸。22日第一天的传奇杯比赛结束后，巴蒂接受记者采访时说：“非常感谢我在中国的球迷。说实话我很吃惊，我毕竟退役很多年了，想不到我在中国还能有这么多球迷，我希望能够在这里好好感谢他们。”http://n.sinaimg.cn/translate/57/w710h947/20190323/igYG-huqrnap5230276.png而今天的见面会，从全国各地来的数百名巴蒂球迷把整个见面会现场渲染成一片“阿根廷蓝”。巴蒂一进入会场，便和早已在此等待的球迷进行了大合影！与心中的偶像一起肩并肩，这让现场的气氛达到了第一个高潮。http://n.sinaimg.cn/translate/57/w947h710/20190323/yoKO-huqrnap5230370.pnghttp://n.sinaimg.cn/translate/57/w947h710/20190323/W4KA-huqrnap5230495.png一名女球迷紧紧握着巴蒂的手，说：“昨天我送了你一个熊猫玩偶，你还记得我吗？”巴蒂笑着点点头：记得。随后是第二个环节：自由提问。一名女球迷拿到话筒忍不住地流泪，他用流利的英语对巴蒂说：“我从1994年就是你的球迷了。今天能够这么近距离的见到你，真的是非常非常激动。”说着她便泣不成声。http://n.sinaimg.cn/translate/57/w947h710/20190323/Q8El-huqrnap5230924.png巴蒂和现场球迷纷纷安慰她。接着巴蒂回答了女球迷的提问，他说：“未来我还没有做主教练的计划，如今更多的是享受足球。”而到了球星签名环节，球迷们更激动了。他们拿出早已准备好的礼物，走上前依次与巴蒂合影。http://n.sinaimg.cn/translate/57/w947h710/20190323/Q-cJ-huqrnap5231042.png他们几乎都穿着巴蒂的球衣，有阿根廷9号，有佛罗伦萨的紫色战袍，也有巴蒂夺得意甲冠军时的罗马球衣。http://n.sinaimg.cn/translate/57/w710h947/20190323/Zvt_-huqrnap5231136.png其中有个男球迷，在托蒂面前脱掉自己的上衣，露出了他的纹身。他的右臂、后背全都是巴蒂斯图塔的巨幅头像。巴蒂见了也非常激动，主动要求和这位球迷合影。巴蒂的主动，也让在场的巴蒂球迷非常羡慕，他们高呼着巴蒂的名字。现场再一次掀起热潮。今天的巴蒂、里瓦尔多球星见面会是传奇杯系列赛的第二场见面会。在3月22日已经举行了罗马传奇队长托蒂、法国名宿坎德拉的见面会，已经在成都掀起了一阵球星狂潮。明天3月24日上午10点，传奇杯系列赛的第三场球星见面会将由世界足球先生菲戈和意大利传奇罗贝托·巴乔领衔。传奇杯，传奇继续。</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>传奇杯IP正式落地国内，首日上演精彩对决</span><br>
<span>2019五粮液-传奇杯足球全明星中国赛第一比赛日落幕，中国传奇明星队、意大利传奇明星队等5支参赛球队亮相，战神巴蒂斯图塔、忧郁王子巴乔、葡萄牙黄金一代旗帜人物菲戈、02年世界杯中国队队长马明宇等传奇巨星联手为球迷奉献了一场精彩纷呈的足球饕餮盛宴。http://n.sinaimg.cn/front/326/w1216h710/20190322/md1Q-huqrnap2415848.jpg传奇回顾、巨星登场，优质IP正式落地国内简短而寓意深刻的开幕式首先上演，炫丽的灯光秀和开场舞后，在旗手的引领下国际足球发展联合会（IFDA）官员手捧赛事奖杯入场，向全场观众展示这项仅次于世界杯的高规格、高竞技水平、高知名度的国际黄金顶级赛事--传奇杯奖杯，这项赛事也是球员们不畏年龄勇于拼搏，向着更高目标不断攀爬的精神象征，在为广大球迷奉献精彩赛事的同时，也激励着大家在各自生活中，要勇于向上、不断奋进，这也是该项赛事在体育竞技之外带给世界的精神瑰宝。http://n.sinaimg.cn/front/532/w800h532/20190322/N49_-huqrnap2415888.jpg随后全场起立奏唱国歌，来宾领导落座，四川发展党委书记、董事长，四川金控党委书记、董事长王凤朝先生，四川发展党委副书记、董事、副总经理张宜刚先生，中国足球协会社会足球部曾民先生，五粮液领导，四川省足球协会主任胡鹏春先生，国际足球发展联合会马西先生，以及国际足球发展联合会中国区主席蔡华勋先生共同出席了本次2019五粮液-传奇杯足球全明星中国赛开幕式。四川发展党委副书记、董事张宜刚先生为开幕式致辞，他表示希望借助此次赛事，用精彩纷呈的足球盛宴，促进中国足球的国际化发展，同时也让成都具有国际竞争力。接下来的传奇回顾板块将开幕式推向了另一个高潮，巴蒂斯图塔、巴乔、托蒂、菲戈、马明宇、邹侑根等参与赛事的各国传奇巨星依次登场，与观众见面，他们将在之后的三个比赛日中展示各自足球绝技，为球迷奉上一场原汁原味的传奇巨星足球盛宴。http://n.sinaimg.cn/front/534/w800h534/20190322/cai6-huqrnap2415922.jpg随着IFDA主席宣布2019五粮液-传奇杯足球全明星中国赛开幕，本届赛事大幕正式拉开，也意味着传奇杯赛事IP正式落户中国！据了解，福建前方体育文化发展有限公司已成功获得传奇杯赛事12年独家运营权，此项赛事未来12年都将在国内定期与广大球迷见面，为球迷搭建起近距离接触国际球星的桥梁，满足球迷在比赛现场一睹传奇巨星风采的渴望！强调竞技性、实战性，三场比赛火花四溅传奇杯赛事为退役球员提供展示自我、与球迷互动平台的同时也为参赛球员设定了较高门槛。与过往退役球星元老赛有所区别，传奇杯赛事历来强调竞技性、实战性，这就需要参赛球员体能储备、技术状态达到实战条件才可以出场比赛。http://n.sinaimg.cn/front/542/w750h592/20190322/DnC1-huqrnap2415952.jpg所以如托蒂、路易斯菲戈、里瓦尔多等球星虽早已退役，但依然进行着规律训练保持状态、定时集体组队备战，为的就是参加传奇系列赛事。而作为东道主迎战的中国传奇明星队，深知捍卫主场荣誉不易，在马明宇的带领下，早在春节前就已开始集结训练，严阵以待。2019五粮液-传奇杯足球全明星中国赛揭幕战由中国传奇明星队对阵世界杯明星队，斯坦科维奇、赫尔维格为世界明星队取得两球领先，利特曼宁小角度打门中柱，随后中国传奇明星队由李欣、薛志强连进两球扳平比分，最终两队2比2握手言和。比赛中多次出现激烈身体对抗，爆射、冲撞、过人等场面不断，赢得现场观众阵阵欢呼。http://n.sinaimg.cn/front/444/w745h499/20190322/J5G2-huqrnap2415971.jpg其后，意大利传奇明星队VS法国传奇明星队、世界明星队VS西班牙传奇明星队的对决陆续上演，法国球星萨维丹上演小角度爆杆射门、惊天侧沟破门好戏，助法国传奇明星队以7:5战胜意大利传奇明星队；世界明星队二番登场以3:1力克西班牙传奇明星队，菲戈与利特曼宁接连奉献精妙配合，带领球队获胜。本届赛事6人制无边界赛制让比赛攻防转换节奏快速、进球频繁，比赛双方你来我往精彩场面不断，将球星看家绝技展示得淋漓尽致，让观赛球迷大呼过瘾。http://n.sinaimg.cn/front/469/w750h519/20190322/XCKA-huqrnap2415988.jpg经典巨星、经典情怀，赛场外忙公益助力中国足球此次参加2019五粮液-传奇杯足球全明星中国赛的6支球队均由各国传奇巨星组成，且其中大多数球星此前极少在国内公开露面，赛事内外受到热捧。每个球星都曾为球迷奉献过经典表演，是几代人的回忆，他们的形象早已成为球迷心中永恒的经典。而经典球星不止在场内为球迷留下精彩表演，场外依然发光发热，以自己的正能量精神帮助他人、鼓励球迷。3月22日巴乔、巴蒂斯图塔、菲戈、耶罗、莫伦斯特、赞布罗塔、阿尔代尔等球星便来到天府新区第一小学参加“天府新区传奇明星校园足球国际交流公益推广活动”，与福建前方体育文化发展有限公司共同助推校园足球、力助中国足球。http://n.sinaimg.cn/front/21/w1007h614/20190322/745_-huqrnap2416006.pnghttp://n.sinaimg.cn/front/418/w722h496/20190322/PzhJ-huqrnap2416027.jpg据悉2019五粮液-传奇杯足球全明星中国赛由国际足球发展联合会（IFDA）牵头，福建前方体育文化发展有限公司主办，参赛六支球队分为A、B两组，两组的第一名、第二名、第三名将两两对决，通过排位赛决出最后的名次，24日将产生赛事冠军。</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>传奇杯中国赛，不止是一届怀旧的盛会</span><br>
<span>现如今，当我们谈论足球赛事，说的可能不仅仅是五大联赛或是中超。美国大联盟、J联赛甚至更小众的联赛，因为直播网络的拓展而被呈现在我们面前。而当我们谈论起心仪的球员，讨论的范畴也不仅仅局限于当红巨星，我们了解的愈多，范围也就越发广泛，不少球迷都开始拥有喜爱的冷门球员。http://n.sinaimg.cn/front/53/w548h305/20190328/2y1N-huxwryv3070775.pngIFDA世界传奇系列的价值与初衷你看，现代足球的变化，可不仅仅限于场上。随着网络时代的来临，越来越多的比赛涌进中国球迷的视野，我们足不出户就能欣赏到风格各异的职业联赛，甚至青年队的比赛。而此前零零散散进行的球星元老赛，如今也越发频繁，刮起一股怀旧的风潮。通过网络，球星和大众的交流越发自由，球迷和球员间的距离越来越近。球星不再是高高在上的名字，而是有血有肉的鲜活的人，球场之外，他们有自己的情绪和想法。沐浴在网络时代浪潮中成长起来的球迷，更偏向于平等的交流，透过社媒，球星的形象越发丰满，这样的交流方式恰恰符合新球迷的喜好。http://n.sinaimg.cn/front/468/w730h538/20190328/Wwyo-huxwryv3070826.png这一点同样适用在退役球星身上，借由退役球星比赛，新球迷可以见识到上古大神的风采，消解和老球迷交流的隔阂，进一步了解足球历史和足球文化。老球迷也可以通过网络的便利，一睹曾经偶像的现状。http://n.sinaimg.cn/front/512/w800h512/20190328/KJGg-huxwryv3070896.png当然，役球星赛赛事的意义可不仅仅只是怀旧而已，它对于那些远离绿茵多年的老将而言，还有更深的意义。球员工会和社会保障的不断完善，使得数十年前柯奇士那样的悲剧不再重演，但对于大多数普通退役球员而言，退役后的生活其实颇为艰难。除了顶层的巨星因为往昔的荣耀而能在退役后保持长久的曝光，不少球员依然需要为生计奔波劳碌，甚至因此远离了足球。为了让退役球员再次进入人们的视野，让他们继续留在足球的世界里，通过另外一种方式持续在足球领域中发挥个人价值，IFDA世界传奇系列应运而生。作为国际足球发展联合会IFDA的重点项目，再现足球的历史和价值是其核心目标，与此同时，关注退役球员的生活，是IFDA的初衷。http://n.sinaimg.cn/front/532/w800h532/20190328/Qc6w-huxwryv3071016.png此前，IFDA世界传奇系列在全球范围内已组织107场，包括86场传奇国家队赛和21场传奇俱乐部赛,分别在俄罗斯、加拿大、巴西、保加利亚、亚美尼亚、土耳其等国家陆续举办。本次赛事落户成都，足见其将自身打造成国际重要赛事的野心。成体系的IFDA世界传奇系列，将以全新的面貌，成为足球赛事中的新力量。前方体育合作IFDA引进传奇杯中国赛2018年2月4日，福建前方体育文化发展有限公司与国际足球发展联合会IFDA在莫斯科正式签订了全球战略合作协议。IFDA授予福建前方体育文化发展有限公司为IFDA世界传奇系列在大中华区的官方唯一合作伙伴。IFDA还委托前方体育为“2019-2030年中国传奇杯”大中华区独家官方赛事宣传推广及商务运营机构，并授予前方体育董事长蔡华勋先生“IFDA中国区”主席称号。http://n.sinaimg.cn/front/310/w640h470/20190328/bTPR-huxwryv3071103.pngIFDA是全球非营利性的国际足球协会，在册会员共有2800余名，主要是由分布于欧洲、南美洲等足球强国的国际知名足球运动员、足球经纪人以及足球产业从业人员组成。组织的初衷，就是为退役球员服务，让他们回归足球，实现他们的价值。IFDA还联合各国际足球机构，共同开发和运营多项优质足球项目，通过国际足球商业化运作，探索经营退役球员商业价值，为退役足球运动员在其后职业生涯提供专业的管理规划咨询服务。而承办赛事的前方体育是一家集足球赛事策划承办、运动培训、场馆运营、足球明星经纪代理等多元化发展的新体育商业模式平台型公司。前方体育自成立来，累计获得10余家央级媒体、70家省级媒体、百余家网络新媒体300+篇次的报道，媒体总覆盖人次近40亿。在前方体育，“一起感受足球魅力”不只是一句口号而已，它是被贯彻的核心理念。IFDA表现出的正能量，以及对足球多方面共同的认知，让双方一拍即合，福建前方体育文化发展有限公司与之达成共识，拿下了未来12年的承办权，而首届传奇杯中国赛则最终落户成都。http://n.sinaimg.cn/front/534/w800h534/20190328/xYi7-huxwryv3071148.png经过一年多的筹备，2019五粮液·传奇杯足球全明星中国赛组建六支传奇球星队。正赛经过三天的激烈争夺，最终圆满落幕。与过往一团和气，以情怀为主导的元老赛不同，2019五粮液·传奇杯足球全明星中国赛真刀**，传奇球星们在场上你来我往，球迷看得分外过瘾。本届赛事也因此受到球迷热捧，口碑票房达到了双丰收。http://n.sinaimg.cn/front/57/w947h710/20190328/OFsB-huxwryv3071216.png前方体育和IFDA合作，引进传奇杯中国赛，让体系化的退役球星赛事进入中国，丰富了国内赛事的形式，炒热了足球氛围。前方体育还与地方政府、体育场馆、体育机构全面展开合作，将足球运动及足球文化落地生根，形成稳定的足球体育生态圈。而传奇杯中国赛落户成都，也为蓉城日后举办大型足球赛事积累了丰富的经验。作为曾经的金牌球市，四川足坛已经沉寂颇久，此次赛事或许能成为一个引子，随着川足三支职业球队的提升，恢复四川足球往日的辉煌。与此同时，本届赛事还吸引大批品牌商入驻，众多优秀品牌深度参与足球赛事，对于足球产业的推动也是颇有益处。http://n.sinaimg.cn/front/326/w1216h710/20190328/iOdQ-huxwryv3071344.png本届传奇杯中国赛，可谓意义非凡。传奇杯中国赛的未来传奇杯中国赛的成功举办，对于如今的中国足球，颇有意义。中国足球这个概念，可不仅仅是指中国足球队，而是一个更加宽广的概念。现如今的中国足球，根基薄弱是一方面，另一方面，球迷基础也相对的缺乏。谈及欧洲足球，不少中国球迷都能口若悬河，如数家珍，但是一旦说到我们自己的联赛，往往一时语塞。除了知名的足球城，中国绝大多数城市缺乏足球氛围，球迷没有参与感，坐在屏幕前指点江山。这样的现状，反映出的是球迷文化的匮乏。而IFDA世界传奇系列作则是一种非常好的文化传播的载体。在成都举办的2019五粮液·传奇杯足球全明星中国赛，既是办赛经验的积累，更是一次足球文化的传播。与那些足坛老炮近距离接触，便能更真实地体会到，足球是可以终生的事业。http://n.sinaimg.cn/front/175/w1065h710/20190328/ucd9-huxwryv3071426.png伴随着主赛事的开展，同时进行的球迷互动活动也收获了大量好评。6人制的赛制，宽松的比赛环境以及丰富的衍生活动，使得传奇杯中国赛的参与度比一般的赛事更高。巴蒂等球星的见面会，就让昔日战神体会到了中国球迷的热情。而最后的晚宴以及一系列文化活动，则让这些绿茵老炮真真切切地领略了一把地道的中国文化。这种亲身经历的活动，对于传播足球文化是极为有利的。http://n.sinaimg.cn/front/57/w947h710/20190328/ofhf-huxwryv3071529.png作为2019五粮液·传奇杯足球全明星中国赛的一部分，在福建前方体育文化发展有限公司牵线搭桥下，来华传奇球星们在场外参加了多场公益活动。如巴乔、巴蒂斯图塔、菲戈、耶罗、莫伦斯特、赞布罗塔、阿尔代尔等球星到天府新区第一小学参加了“天府新区传奇明星校园足球国际交流公益推广活动”，与学生们交流互动，并上场示范动作，亲力亲为的助推校园足球、助力中国足球。以及法国名宿皮雷、西班牙传奇门迭塔、意大利前国脚扎卡尔多等名将亲临2019“传奇杯”中国赛希望之星邀请赛现场，为小球员们加油鼓劲之余，还亲自指导起了小球员们踢球，将自己传球、射门等技术心得倾囊相授。http://n.sinaimg.cn/front/110/w546h364/20190328/6rpq-huxwryv3071610.png在与巨星的接触中，或许能埋下对足球的热爱的种子，足球的梦想或许在不经意间萌发，有多少足球故事都是从偶像开始的。这样良好的足球氛围，对于想要发展足球的中国而言，尤为可贵。传奇巨星们在场外的发光发热、用自己实际行动帮助中国足球的未来，价值更加不可估量。传奇杯中国赛未来在国内十几年前景，无疑是光明的。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1819077[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
