<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>描述人类整体为了生存或某个宏大目标而进行长期艰苦抗争的作品</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>描述人类整体为了生存或某个宏大目标而进行长期艰苦抗争的作品</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:26:42 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>描述人类整体为了生存或某个宏大目标而进行长期艰苦抗争的作品[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1833005-1-1.html</link>
      <description>描述人类整体为了生存或某个宏大目标而进行长期艰苦抗争的作品&#13;
我自己目前接触的Muv,巨人（这个不是人类整体但勉强算啦）飞跃巅峰1，2，EVA（因为有各种经典的统一调配人力物力进行的作战比如屋岛作战所以也算啦），关键是要有那种几十亿人被绝望压迫到窒息，用尽一切智慧不计一切代价只为了获得一点点小小的喘息的空间，在生存与否间徘徊，那种挣扎的无力感
&#13;
发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ac死或生: </b><br>
<span>铳梦ol吸血鬼篇</span><br>
</p><p><b>LichU: </b><br>
<span>地崩山摧壮士死</span><br>
<span>然后天梯石栈相钩连</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1833005[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>描述人类整体为了生存或某个宏大目标而进行长期艰苦抗争的作品[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1833005-1-1.html</link>
      <description>描述人类整体为了生存或某个宏大目标而进行长期艰苦抗争的作品&#13;
我自己目前接触的Muv,巨人（这个不是人类整体但勉强算啦）飞跃巅峰1，2，EVA（因为有各种经典的统一调配人力物力进行的作战比如屋岛作战所以也算啦），关键是要有那种几十亿人被绝望压迫到窒息，用尽一切智慧不计一切代价只为了获得一点点小小的喘息的空间，在生存与否间徘徊，那种挣扎的无力感
&#13;
发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>V宇宙的守夜人Z: </b><br>
<span>描述人类整体为了生存或某个宏大目标而进行长期艰苦抗争的作品</span><br>
<span>我自己目前接触的Muv,巨人（这个不是人类整体但勉强算啦）飞跃巅峰1，2，EVA（因为有各种经典的统一调配人力物力进行的作战比如屋岛作战所以也算啦），关键是要有那种几十亿人被绝望压迫到窒息，用尽一切智慧不计一切代价只为了获得一点点小小的喘息的空间，在生存与否间徘徊，那种挣扎的无力感</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>忽克連: </b><br>
<span>流浪地球？</span><br>
</p><p><b>珀伽索斯座圣衣: </b><br>
<span>希德尼亚的骑士</span><br>
<span>前期是，后来集中力量大搞生产建设后，那种生存压力就大减了</span><br>
</p><p><b>V宇宙的守夜人Z: </b><br>
<span> 本帖最后由 V宇宙的守夜人Z 于 2019-5-20 20:55 编辑 </span><br>
<span> 忽克連 发表于 2019-5-20 20:45 流浪地球？ </span><br>
<span>仅限动画和漫画还有游戏啦，小破球确实也很带感</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>亚瑟姆·明日野: </b><br>
<span>噬神者</span><br>
</p><p><b>Kozakai: </b><br>
<span>舰娘始祖苍蓝钢铁？</span><br>
<span>漆黑的子弹？（作者失踪中）</span><br>
<span>都是人类突然被什么入侵快gg</span><br>
</p><p><b>zsirius: </b><br>
<span>“三年以来，在人民解放战争和人民革命中牺牲的人民英雄们永垂不朽！三十年以来，在人民解放战争和人民革命中牺牲的人民英雄们永垂不朽！由此上溯到一千八百四十年,从那时起,为了反抗内外敌人,争取民族独立和人民自由幸福,在历次斗争中牺牲的人民英雄们永垂不朽!”</span><br>
</p><p><b>坂木静香: </b><br>
<span>苍穹的法芙娜，希德尼娅的骑士</span><br>
</p><p><b>恶魔娘阿洛: </b><br>
<span>希德尼亚前期是真的惨，随便一个奇居子就要灭团</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span>这种类型的作品真的有无穷的魅力</span><br>
</p><p><b>V宇宙的守夜人Z: </b><br>
<span> 本帖最后由 V宇宙的守夜人Z 于 2019-5-20 21:22 编辑 </span><br>
<span> zsirius 发表于 2019-5-20 20:57 “三年以来，在人民解放战争和人民革命中牺牲的人民英雄们永垂不朽！三十年以来，在人民解放战争和人民革命中牺牲的人民英雄们永垂不朽！由此上溯到一千八百四十年,从那时起,为了反抗内外敌人,争取民族独立和人民自由幸福,在历次斗争中牺牲的人民英雄们永垂不朽!” </span><br>
<span>歪楼了歪楼了</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>手拉手围着石头人传递精神能量</span><br>
</p><p><b>小隐隐于自宅: </b><br>
<span>飞跃巅峰1都看了再看个两个小时的王立宇宙军不亏的</span><br>
<span>小部分人克服大部分反对艰苦抗争的故事</span><br>
</p><p><b>大哀之君: </b><br>
<span>光环</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>SeverusFDrusus: </b><br>
<span>本来想提一下战锤系列，但本体主要是桌游这种过气类型，论故事主体小说又不属于acg，</span><br>
<span>并且说实话，设定grimdark但真正grimdark的故事恐怕并没有那么多，设定人类药丸但要么真的丸了（中古）、要么短期内还完不了的样子（40k）</span><br>
<span>现在相对比较有grimdark味的（40k）小说故事线一个是还未完结的荷鲁斯之乱（年轻的帝国从巅峰跌落-希望之死），另一个是已完结的野兽战争系列（帝国进入真正谷底的开始）</span><br>
<span>歪楼见谅</span><br>
</p><p><b>cat1230: </b><br>
<span>人类的历史太多了啊，动画漫画这种题材限制太大了。</span><br>
</p><p><b>V宇宙的守夜人Z: </b><br>
<span> 小隐隐于自宅 发表于 2019-5-20 21:22 飞跃巅峰1都看了再看个两个小时的王立宇宙军不亏的 小部分人克服大部分反对艰苦抗争的故事 </span><br>
<span>看过了，真的叹为观止，应该也算这类吧，上天也是自古就有的宏伟理想，最后升天那段整个人都高潮了</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>Cortana: </b><br>
<span>建议去读党史</span><br>
</p><p><b>好多树: </b><br>
<span>要是包括小说的话，井口战役中的星环位面吧。以大刘的吞食者为基础展开的故事。</span><br>
<span>面对无论是科学水平还是生产力都完全碾压地球人的外星人，地球人抓住一切机会展开了长达百年的抗争，最后翻盘的时候简直爽到爆炸</span><br>
</p><p><b>V宇宙的守夜人Z: </b><br>
<span> Cortana 发表于 2019-5-20 21:41 建议去读党史 </span><br>
<span>那个⋯人类整体，而且限制在ACG范围以内</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>Ichthy: </b><br>
<span>有些人真是奇葩，问动画漫画，你让去看党史，有毛病去外野发不好么。</span><br>
</p><p><b>nokaze: </b><br>
<span>宇宙星路？不过宇宙星路整体上挺阳光欢快的</span><br>
</p><p><b>遥照_: </b><br>
<span>部分剧场版会有这种剧情，tv版就难了。漫画发挥自由倒可以找到不少</span><br>
</p><p><b>飞裤头里: </b><br>
<span>党史也别看了，直接看外野就行，2333</span><br>
</p><p><b>小隐隐于自宅: </b><br>
<span>V宇宙的守夜人Z 发表于 2019-5-20 21:40</span><br>
<span>看过了，真的叹为观止，应该也算这类吧，上天也是自古就有的宏伟理想，最后升天那段整个人都高潮了</span><br>
<span>发自 ...</span><br>
<span>不知道是bug还是你故意选的引用，这样操作我是收不到提醒的</span><br>
</p><p><b>尚风悦: </b><br>
<span>第一反应就是破球了……</span><br>
<span>我觉得希德尼娅的骑士这点描绘的挺好的，后期科技点出来了也有足够的爽感</span><br>
<span>是的今天我也在祥林嫂法芙娜实在是逼的太紧简直让人烦躁</span><br>
</p><p><b>V宇宙的守夜人Z: </b><br>
<span> 小隐隐于自宅 发表于 2019-5-20 22:36 引用:V宇宙的守夜人Z 发表于 2019-5-20 21:40 看过了，真的叹为观止，应该也算这类吧，上天也是自古就有的宏伟理想，最后升天那段整个人都高潮了发自 ... 不知道是bug还是你故意选的引用，这样操作我是收不到提醒的 </span><br>
<span>我也不太清楚，可能是我哪里设置有问题⋯</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>Promeus: </b><br>
<span>　　这是第41个千年。百个世纪以来，帝皇巍然端坐于地球的黄金王座之上。奉众神意旨，他是人类之主；仗无尽雄兵，他领百万世界。他传承了源自科技之黑暗时代的力量，又随其以肉眼难见的速度缓缓朽去。他是帝国腐尸的君主，每日需祭以成千灵魂，方能护持他并不真正死亡。 </span><br>
<span>　　即使在他的假死状态中，帝皇的警醒亘古依然。强大的战舰跨越恶魔肆虐的亚空间毒沼——那遥远群星间唯一的通途，星炬的光辉指引着它们，帝皇的意旨籍灵能之力如是昭显。大军在无数星球上奉他之名征战，其中最伟大者，是为阿斯塔特，又称星际陆战军，乃系经生化工程改造的超级战士。以军团计的同袍与他们并肩奋战，是帝国守卫和无穷无尽的行星防卫军，还有心怀警觉的审判庭和机械教的科技神甫们，此外不胜枚举。纵然诸军同仇敌忾，仍只能在异型、异端、变异甚或更大的威胁下勉力支持。 </span><br>
<span>　　在这个年代，个人不过是千亿中一，俱都生活在想象所及最残暴最血腥的国度中。那时代被如斯传说：科学与技术之力已被忘却，溘然长逝，无以挽回。进步与理解之诺尽属诞妄，前途黑黯，惟战是向。繁星间，和平无存，唯有永恒征战屠戮，与饥渴众神的狂笑。 </span><br>
<span>　　千年过去，帝国以其无数儿女的生命为代价延续了下来。哈米吉多顿被兽人占领；达摩克利斯湾被克复，其间遭遇了全新的异族；塞布特世界被混沌吞没，又沦为浩大圣战的战利品。</span><br>
<span>　　斯塔提克斯在瘟疫中惨号死去，斯大林瓦斯特在灭绝令下化为烈焰；恐惧之眼大开，自卡迪安之门降下地狱。审判庭继续为人类福祉作茧自缚，地球议会力图仰帝皇意旨立法定规。亚空间在现世之外多开炼狱。整个的星系堕入疯狂，新生星系却又将将走过百年。</span><br>
<span>　　银河中，唯有二者恒久不变。其一是帝国顽强抗争，誓不屈服于异端、分裂、异族入侵与恶魔肆虐的重压之下。其二则是战争，一场无有止尽、无有宽宥、吞噬万物的战争。这战争，是帝国的灾祸，是帝国的职责，也是帝国的救赎。 </span><br>
<span>　　千年的憎恨，千年的战争。漫长的时光中，新的灾惶业已腾升，曾经的恐怖亦难释怀。 </span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span> ……鲁道夫一世死后，共和主义者相继在帝国各地发动叛乱。很多人都认为，鲁道夫的指导力量和个性消失的此刻，帝国不久即将垮台，不过，他们似乎高兴得太早了。鲁道夫在长达四十年的统治岁月里．培养了集贵族、军队、官僚三位为一体的体制，此一心腹集团远较共和主义者们所想像的还要坚固得多。</span><br>
<span>    统治这个三角体制的人是皇帝的父亲，也就是帝国宰相-尤希．诺耶．舒达菲公爵。他是鲁道夫精挑细选出来的女婿，此时，他发挥了沉着冷静的指导能力，把原本就居於劣势的叛军，如蛋壳般踏得粉碎。</span><br>
<span>    参加叛乱的五亿余人全数被杀害,他们的家人亲戚共一○○多亿人,被剥夺市民权,并降为农奴阶级.他忠实地守护着帝国的传统,凡是反对势力,一律格杀勿论.</span><br>
<span>    共和主义者又再度陷入严冬时期了。</span><br>
<span>    在强力的专制政治下,严寒的冬天会永远持续吗？这是大家最担心的问题。尤希死后，吉斯穆特亲政；他死后，长子利夏尔继位;利夏尔之后，由其长子欧佛瑞执政。最高的权力只能落在鲁道夫的后代子孙手中，代代世袭。</span><br>
<span>    但是．在厚厚的冰层下面，水流正静悄悄地移动着...</span><br>
<span>    帝国历一六四年，被降为奴隶阶级的叛徒家属们，也就是被流放至牛郎星（天鹰座α）上从事严苛劳动的共和主义者们，使用自己建造的太空船，成功地完成逃亡行动。</span><br>
<span>    他们的计划并不是几代人下来经过缜密演练才告成功的。像这种经过策划的计划，反而全部宣告失败。共和主义者的墓碑日增，挽歌为社会秩序维护局的嘲笑所取代。这样的悲剧，永无休止地反覆发生着。但是，他们终究还是成功了。而此一计划由提议到实行，不过才花费标准历三个月的时间。</span><br>
<span>    计划的开端起于孩子们的游戏。在酷寒的牛郎屋（天鹰座α）第七行星上，从事钼矿和锑矿开采的奴隶们的小孩，偷偷溜出监视官的视线，把冰块削成小船，放在水面上玩耍。无心撞见的青年亚雷．海尼森，他的脑际闪过一道亮光。这个被弃置的行星，原来蕴藏着无穷无尽的太空船材料啊!</span><br>
<span>    水量很少的第七行星，有丰富的天然干冰。海尼森选取的是埋在峡谷底下的干冰巨块，长一二二公里、宽四○公里、高三○公里。凿穿冰块的中心部份，设计成动力部份及居住部份，就可以做成一艘可以飞行的太空船。在这之前,一直以来，逃亡计划的困难之处都在于太空船材料的获取方法.要取得非法的资材根本不可能，一旦被社会秩序维护局查到任何蛛丝马迹，势必又将引发一场残酷无情的镇压及杀戮风暴!</span><br>
<span>    不过，这一次却发现这里原来有当局没有注意到的天然材料。</span><br>
<span>    在绝对零度的宇宙空间中，不必担心干冰会汽化，如果能够挡住动力部及居住部传来的热气，就有可能做长期的飞行了。然后，利用这段期间，再寻找星际间的物质或无人行星上可供在星际间飞行的太空船材料。那么原本的这艘太空船就不必一直持续地飞行,可以废弃不用了。</span><br>
<span>    这艘洁白晶莹的干冰太空船，被命名为「伊欧．法洁卡斯」．这是制作冰船的少年的名字。四十万名男女乘着这艘船，逃离牛郎星系。他们踏出了后世历史学家们所说的「长征一万光年」漫漫长路的第一步....</span><br>
</p><p><b>lolikonh: </b><br>
<span>微纪元 苟到了最后就算地球没了也不怕了</span><br>
</p><p><b>__________: </b><br>
<span> 本帖最后由 __________ 于 2019-5-21 01:17 编辑 </span><br>
<span>天元突破算吗？不过天元突破用尽的是气势罢了</span><br>
</p><p><b>zsirius: </b><br>
<span>说到底，信奉阶级斗争的我们（就算已经不实践了，那也至少是很了解的）对相当有白左风范的“全人类团结起来共渡难关”是很难真心相信的。真要面对全人类级别的危机，第一反应也肯定是“那帮共济会阔佬肯定在琢磨着先把有色人种屠个几十亿好省出资源，再用科技力只顾自己逃掉”。也别说咱们心理阴暗，谁叫非洲和绿绿是真的在用子宫攻占世界，米帝用金融和战争手段全世界薅羊毛的吃相也着实难看，连最忠实的小弟11区都被薅到快恶堕了呢。灭霸的响指，很难说是不是某些人的真心流露，谁叫人家生不过呢。</span><br>
<span>咱们土瘪容易接受的人类团结，要么是代入长征模式，外部环境极端酷烈，一小撮死剩种被从木炭压成金刚石；要么是代入抗战模式，大义上统一对外，暗地里防奸防摩擦防黑枪。这两个都算不上有啥全人类大团结的伟光正，倒不如说充满了人性恶。切丝趴趴？在土瘪面前完全未够班哇！</span><br>
<span>再说到ACG里的全人类团结。11区作品格局偏小，这都是众所周知的事了，常常是设定上世界大战啊，人类危机啊，然后具体写着写着就变成有高贵血统的一家人用家暴决定世界命运，或者是几个多角恋人相爱相杀决定世界未来。就拿FGO来说，人理烧却！夺回历史！多么宏大！——然而也是落进了少年少女找队友组团到各处历险最终打败魔王拯救世界的套路里。并不是说不精彩，然而毕竟是套路。要我说，就该把迦勒底幸存者加个几百几千倍，但为了维持魔力炉运转每天选一批志愿者进去当燃料，A组也在搞定几个特异点后弄醒一些，然后为了名义上伟光正实际上谁都不知道的理由开始争夺灵子转移权，或者要求多烧燃料进行多开。异星神再伪装潜进来收几个星协军，表示可以合作打败GAY提亚……唔，这样还能成功拯救人理，咕哒子想必只有化身混沌恶一途了。</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>看得出来楼主需要这样的刺激，但动画漫画因为体裁形式，对全人类这个定义实在是出难题，巨人恰恰是在打脸</span><br>
<span>电影的话，科幻片，灾难片比较容易炮制话题。《2012》造方舟，《世界末日》炸毁天外陨石，《明日边缘》迎击外星侵略者，《火星营救》的太空人道主义，《流浪地球》万国支援……现实主义者可能会怀疑，而楼上居然管国际主义叫白左思想，是不是有太多的人对这个世界已经失去了“热度”。</span><br>
<span>而且“全人类”这个出发点在想像上虽然很浪漫，但确实遥远。前面把党史拿出来确实有些掉书袋，但中国近代史有无数这样的先例。甚至大跃进这种完全脱离实际，荒谬的生产活动一旦被激发起精神能量，实行起来也是带有英雄色彩的。你相信人一天能工作20小时吃睡4小时吗？但是父辈或父辈的父辈就是这么过来的。</span><br>
<span>如果把圈子缩小到国别、民族、文化等圈圈里，兴许能看到更多壮丽的故事，你说呢。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>zsirius 发表于 2019-5-21 02:25</span><br>
<span>说到底，信奉阶级斗争的我们（就算已经不实践了，那也至少是很了解的）对相当有白左风范的“全人类团结起来 ...</span><br>
</p><p><b>yabai: </b><br>
<span>末日三问不知道算不算</span><br>
<span>我只看了动画</span><br>
</p><p><b>aliade: </b><br>
<span>zsirius 发表于 2019-05-21 02:25:35</span><br>
<span>说到底，信奉阶级斗争的我们（就算已经不实践了，那也至少是很了解的）对相当有白左风范的“全人类团结起来 ...我是鱼</span><br>
<span>白左和英特纳雄耐尔这两个词是怎么放在同一个句子里的？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>qweqweqwe2: </b><br>
<span>同烈火熔炼除去渣滓才能锻造成钢铁，全人类团结也是一样。为了团结而团结的和稀泥，只能收获废铁，根本算不上团结。</span><br>
</p><p><b>Dya: </b><br>
<span>浪漫沙加艹七英雄算吗？</span><br>
</p><p><b>TCone: </b><br>
<span>甲铁城（</span><br>
</p><p><b>傘木希美: </b><br>
<span>希骑什么时候出3呢</span><br>
</p><p><b>月夜凝雪: </b><br>
<span>zsirius 发表于 2019-5-21 02:25</span><br>
<span>说到底，信奉阶级斗争的我们（就算已经不实践了，那也至少是很了解的）对相当有白左风范的“全人类团结起来 ...</span><br>
<span>楼主提的Muv和巨人不都是表面一致对外实则人类内斗一堆</span><br>
<span>你只是忽略掉一大堆的辅助人员只盯着主视角看，就像魔戒看起来就是主角解决了，但没有千军万马的支持主角根本办不到。</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>看见上面浪漫沙加，那跨越我的尸体也可以提一鼻子了，为了活下去，三体啥的“把老妈送进妓院”不在话下，祖宗都送进妓院变成有奉纳点就能上的配种rbq</span><br>
</p><p><b>刘仲敬: </b><br>
<span>居然没人提七夏娃？</span><br>
</p><p><b>古畑任三郎2015: </b><br>
<span>除传说外的异度系列</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8441, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>游戏人生前传，不过少了点绝望的压迫。战斗妖精雪风，人类的未来一片绝望</span><br>
</p><p><b>hello0607: </b><br>
<span> 本帖最后由 hello0607 于 2019-5-21 10:01 编辑 </span><br>
<span>异度之刃1 异度之刃x </span><br>
</p><p><b>ghsakv: </b><br>
<span>来自新世界</span><br>
</p><p><b>思绪云骞: </b><br>
<span>超时空要塞第一部、三体</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>wuaistage1: </b><br>
<span> 本帖最后由 wuaistage1 于 2019-5-21 16:02 编辑 </span><br>
<span>能接受小说的话可以看这三部：位面小蝴蝶 、井口战役、无穷重阻 。小蝴蝶三部曲以各种人类文明遭遇苦难或困境的幻想类故事为背景，高魔中魔低魔、高科中科低科，涵盖多种具有代表性的故事模板。该系列抛弃了几乎所有主流爽点，不搞个人的武力升级、争勇斗狠、装逼打脸，没有皇图霸业、君临天下、英雄史诗，也没有儿女情长，重点把视界移到各种故事里毫无存在感却又是最广泛存在的普通人（或者说路人NPC）乃至整个种族和文明上，具体地讲述民族或文明在主角引导下奋斗不息、升华自我，追逐光明与赞颂伟大。三部曲还构建了不严谨却完善自洽、有着极大延展性的体系，跨作品套用毫不费劲。这作者跟刘慈欣有一点相似，都喜欢用茫茫多的脑洞不停轰炸你，故事的时间跨度都很大，虽主题严肃但理想化浪漫化色彩较为浓厚。</span><br>
<span>举个例子，19楼就有提到井口战役和其中的一个副本，副本背景是刘慈欣的《吞食者》，应该很多人看过这个短篇吧，恐龙人科技全面碾压地球人，人类除了舍弃“人类”的自我认知归化为恐龙人的宠物外看不到一点其他出路。在井口中，男主默默引导和教育不愿放弃人类身份的普通人群，抓住或创造机会发展，在一代又一代人前仆后继中人类文明得以延续，重要的是，男主只起一个引子作用，拯救人类文明的是人类共同奋斗的结果，奋斗过程也是一步一个脚印无比清晰。还有一点就是这个副本有，应该说每个副本都有不少技术手段、战争武器、社会形态的脑洞能给饱受信息冲刷的我带来震撼和新鲜感，想象力实在比很多“皇帝金扁担”、“巨舰大炮排队枪毙”式的YY要强一大个档次。</span><br>
<span>再举个例子，宇宙背景下人类VS虫族的故事大家必然不陌生。这类故事人类要胜利，通常离不开主角等关键人物完成某个关键作战的模板。而在小蝴蝶里，你会看见人类整体面对吞星噬日的虫海是如何保存文明火种，一代又一代无数人是如何谋取发展时间，面对善于学习进化的虫族，人类又采取了哪些让你大喊“卧槽还能这样？”的针对手段并逐渐做到与虫海拉锯，最终赢得优势，主角只作为启蒙者和引导者给予最初阶段的帮助，抗争的主体一直是人类整体。拿《飞跃巅峰1+2》来对比的话，相同点是人类都被逼到极点采取极端的抗争方式，不同的是因动画体裁能容纳的信息量远小于文字，所以在飞跃里看不见整个人类社会是如何一步步排除惰性积极奋斗、社会结构是如何变迁、而科技又经历了哪些阶段发展出怎样的体系更是一笔带过一蹴而就，集数和时常限制太大，视角也基本集中于女主身上，军队起到不小作用但最终还是传统英雄救世那套，所以看飞跃时我始终感受不到小蝴蝶系列里那种人民才是主角和主体的感觉，若是三部曲的主角之一过来飞跃位面，那担子绝不会落到几个年轻人身上，而是由所有愿意自救的人一起承担，主角会适当给出一些系统的知识上的帮助，但也就限于此了，而且从开挂角度来讲肯定远没剧中黑洞炸弹和超级无敌机器人那么夸张。</span><br>
<span>要说缺点也不少，这作者习惯用语音打字，错别字连篇，字词与标点混乱颠倒，内容上90%都是私货和说明，文字比糠还干。再就是第一部（位面小蝴蝶）前期充斥着网络小愤青的幼稚低级思维，有时还来点无力吐槽的小屌丝直男发言，还好到中期摇篮副本时想象力开始爆炸，心气立意也都大幅上升。还有一点就是这系列的评价比较两极化，对作者全民跃进工业为王的私货和屁股是认可还是反感直接关系到读不读得下去。我个人是比较认同“科幻就是点子文学”这句话的，也不介意文笔，对作者私货也不反感，所以，强推！</span><br>
</p><p><b>tkss1111: </b><br>
<span> 本帖最后由 tkss1111 于 2019-5-21 14:39 编辑 </span><br>
<span>wuaistage1 发表于 2019-5-21 13:46</span><br>
<span>能接受小说的话可以看这三部：位面小蝴蝶 、井口战役、无穷重阻 。小蝴蝶三部曲以各种人类文明遭遇苦难或困 ...</span><br>
<span>在主角引导下奋斗不息</span><br>
<span>既有武力升级，也有争勇斗狠，也有装逼打脸，也不缺黄土霸业吧，当然也不缺中二、高大上、怂货。</span><br>
<span>自洽什么的吹嘘就算了，看点不是‘比较符合中国想象中的意识形态碾压其他意识形态'吗？以及脑洞。</span><br>
<span>虽然细想都是开挂赢得，不过挂开的比较大，一个人、一个团队开挂已经满足不了作者了，当然给整个民族开挂也是某种爽点。’开挂‘排除惰性积极奋斗、’脑洞‘社会结构是如何变迁、’借鉴‘科技又经历了哪些阶段</span><br>
<span>对我来说主要是脑洞有趣，不过作者在唯心世界吹捧唯物主义，一点也不唯物。</span><br>
<span>对工业党有好感，或者对脑洞文有兴趣，或者希望看到疑似共产从一个胜利走向另一个胜利的话，挺有趣的。</span><br>
<span>唔，对了，还有喜欢踩别的世界体会优越感的人应该也喜欢。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1833005[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
