<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>角色先于剧本or剧本先于角色?</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>角色先于剧本or剧本先于角色?</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:07:16 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>角色先于剧本or剧本先于角色?[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1920760-1-1.html</link>
      <description>角色先于剧本or剧本先于角色?&#13;
 本帖最后由 紫毛母猩猩 于 2020-3-25 14:08 编辑 

打完十三机兵这两天各处看了一下评价，最大的感受就是明明是第一眼以人设抓人的作品，最后玩家对于角色本身的探讨反而变成了最次位，卖了这么久p站高质量的同人都没几张，想馋馋五百里身子都没办法。普遍的观点都是人物塑造刻板，点鸳鸯谱过于强行等等。但是我觉得不少人玩的时候应该都更多的是被流程中庞大的信息量所吸引于是自然地把对角色的关注度放到了次位——按说这种情况下应该保持每个角色的相对独立开放，给玩家一定脑补的空间，但是编剧偏偏又要把cp给定死了，我觉得是极其得罪角色厨的一个设计

情况非常相似的应该是极限脱出。作为loop系的典范系列，极限脱出随着世界观格局越来越大剧本越来越复杂的同时在角色上的着墨也越来越少。大多数角色都有一种在被剧本牵着鼻子走的拉扯感，茜和淳平更是沦为了剧本的工具，在三作中的表现极其割裂。感情体验也随着人物越来越粗糙而越发钝化——999的数独刻骨铭心，善死的天明寺对茜求而不得的辛酸也让人扼腕，但是到了零时就真的没有任何让人有所感慨的情节了。而整个系列让人脑髓炸裂的地方更多是在揭露客观上的真相的时候，而非让人能够和角色共情的时候。

对立面应该是逆转，逆转是典型的角色先于剧本的作品。但是逆转选择的是另一条路子——把角色漫画化，先把一个角色作为"人"的性格特质决定好，然后用夸张的方式来最大化地强调人物性格。成步堂三部曲的格局都不大，说到底就是一个家族内部的恩怨情仇，这就促使编剧可以把更多的笔墨放在角色身上——但是到了格局稍微大一点的时候，有些角色就开始在逆转的框架下显得非常力不从心了，比如复苏的局长，大逆转的沃尔特克斯卿和检2的万才，都是一看就是个背后会拍你闷砖的坏逼，大概捏人的时候是先捏好了是个大黑幕然后再给他们加坨戏。

这应该也是十三机兵也好极限脱出也好产生这种角色通病的原因，角色对于剧本的推动力很难反作用于角色本身身上。而且这些作品还不太拉得下脸来像逆转那样塑造一群感觉不像正常人的角色，致使角色群像越发不突出。

我觉得平衡做的最好的应该还是428，剧本出彩格局优秀，而角色同样让人惊艳——但是428很大程度上是靠的真人演出和漫画化塑造形成的强烈反差感以给人留下深刻印象，最有代表性的就是爆炸头社长。其实要说角色本身，其实还是在贴标签，虽然做的比整个系列都在贴标签的弹丸要做的好的多。

我补魔法少女小圆比较晚，看完总觉得哪里有些不对劲，想想怎么也是改变业界的作品，就去查了一下一些老牌名导的评价。押井守的评价就深得我心，说这部动画"角色恶心"。

的确如此，最终战的时候普通人都跑去避难，小圆说我还有要做的事，爹妈就点点头真让她去了，这就是最让我觉得反感的地方：毫不掩饰的把角色丢到剧本的洪流之中。哪个正常父母会在外面天变地异的时候让自己家孩子跑出去的?

虽然我也希望能够看到一个信息量庞大繁杂让人脑髓融化的剧本，但是作为具有强交互性的载体，我还是更喜欢对角色本身产生感情上的震撼，至少也不能让角色沦为一群没有深度只会黏在剧本的车轮上跟着一起转的纸片人。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span>角色先于剧本or剧本先于角色?</span><br>
<span> 本帖最后由 紫毛母猩猩 于 2020-3-25 14:08 编辑 </span><br>
<span>打完十三机兵这两天各处看了一下评价，最大的感受就是明明是第一眼以人设抓人的作品，最后玩家对于角色本身的探讨反而变成了最次位，卖了这么久p站高质量的同人都没几张，想馋馋五百里身子都没办法。普遍的观点都是人物塑造刻板，点鸳鸯谱过于强行等等。但是我觉得不少人玩的时候应该都更多的是被流程中庞大的信息量所吸引于是自然地把对角色的关注度放到了次位——按说这种情况下应该保持每个角色的相对独立开放，给玩家一定脑补的空间，但是编剧偏偏又要把cp给定死了，我觉得是极其得罪角色厨的一个设计</span><br>
<span>情况非常相似的应该是极限脱出。作为loop系的典范系列，极限脱出随着世界观格局越来越大剧本越来越复杂的同时在角色上的着墨也越来越少。大多数角色都有一种在被剧本牵着鼻子走的拉扯感，茜和淳平更是沦为了剧本的工具，在三作中的表现极其割裂。感情体验也随着人物越来越粗糙而越发钝化——999的数独刻骨铭心，善死的天明寺对茜求而不得的辛酸也让人扼腕，但是到了零时就真的没有任何让人有所感慨的情节了。而整个系列让人脑髓炸裂的地方更多是在揭露客观上的真相的时候，而非让人能够和角色共情的时候。</span><br>
<span>对立面应该是逆转，逆转是典型的角色先于剧本的作品。但是逆转选择的是另一条路子——把角色漫画化，先把一个角色作为"人"的性格特质决定好，然后用夸张的方式来最大化地强调人物性格。成步堂三部曲的格局都不大，说到底就是一个家族内部的恩怨情仇，这就促使编剧可以把更多的笔墨放在角色身上——但是到了格局稍微大一点的时候，有些角色就开始在逆转的框架下显得非常力不从心了，比如复苏的局长，大逆转的沃尔特克斯卿和检2的万才，都是一看就是个背后会拍你闷砖的坏逼，大概捏人的时候是先捏好了是个大黑幕然后再给他们加坨戏。</span><br>
<span>这应该也是十三机兵也好极限脱出也好产生这种角色通病的原因，角色对于剧本的推动力很难反作用于角色本身身上。而且这些作品还不太拉得下脸来像逆转那样塑造一群感觉不像正常人的角色，致使角色群像越发不突出。</span><br>
<span>我觉得平衡做的最好的应该还是428，剧本出彩格局优秀，而角色同样让人惊艳——但是428很大程度上是靠的真人演出和漫画化塑造形成的强烈反差感以给人留下深刻印象，最有代表性的就是爆炸头社长。其实要说角色本身，其实还是在贴标签，虽然做的比整个系列都在贴标签的弹丸要做的好的多。</span><br>
<span>我补魔法少女小圆比较晚，看完总觉得哪里有些不对劲，想想怎么也是改变业界的作品，就去查了一下一些老牌名导的评价。押井守的评价就深得我心，说这部动画"角色恶心"。</span><br>
<span>的确如此，最终战的时候普通人都跑去避难，小圆说我还有要做的事，爹妈就点点头真让她去了，这就是最让我觉得反感的地方：毫不掩饰的把角色丢到剧本的洪流之中。哪个正常父母会在外面天变地异的时候让自己家孩子跑出去的?</span><br>
<span>虽然我也希望能够看到一个信息量庞大繁杂让人脑髓融化的剧本，但是作为具有强交互性的载体，我还是更喜欢对角色本身产生感情上的震撼，至少也不能让角色沦为一群没有深度只会黏在剧本的车轮上跟着一起转的纸片人。</span><br>
</p><p><b>johan·liebert: </b><br>
<span>记得不少作家，比如巴尔扎克之类，说过类似的话，就是当角色被塑造出来后，他们就不再受作者控制了，会去自己演绎故事，而作者只是把这故事记录下来。从这个角度来看，角色是先于剧本的</span><br>
</p><p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span> 本帖最后由 紫毛母猩猩 于 2020-3-25 14:06 编辑 </span><br>
<span>johan·liebert 发表于 2020-3-25 14:00</span><br>
<span>记得不少作家，比如巴尔扎克之类，说过类似的话，就是当角色被塑造出来后，他们就不再受作者控制了，会去自 ...</span><br>
<span>这就是我当年读《活着》的时候的感受</span><br>
<span>余华太强调宿命感，看到一半就知道都得死绝，反而让作品显得有一点点呆板</span><br>
<span>相比之下像白夜行这样的，最后桐原自尽，雪穗连头都不回一下，就显得无比自然，意料之外却又情理之中</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>看作者风格吧，比如大刘这种作家故事框架肯定是强于角色刻画的，像巧舟这种制作人就算你挑他剧情的逻辑，你也会喜欢他的角色。。。另外如果做这个角色安排了特殊的命运，你也会去对这个角色本身进行脑补，这就是在大事件背景下的角色，自己就能一定程度的立起来，所以我认为剧本大于角色，因为在一个拉稀剧本里，角色的存在也会显得不自然</span><br>
</p><p><b>量子大蛇: </b><br>
<span>哦哦，我有这种感觉，但不是游戏上的，是影视剧上的</span><br>
<span>不知各位有没有看完《王国》，也就是《李尸朝鲜》的第一二季</span><br>
<span>第一季就是角色先于剧本，是角色的性格决定他们会这么做，然后才有了剧本</span><br>
<span>而第二季是剧本先于角色，是因为剧本要求角色这么做，所以他们这么做了</span><br>
</p><p><b>riin1: </b><br>
<span>johan·liebert 发表于 2020-3-24 22:00</span><br>
<span> 记得不少作家，比如巴尔扎克之类，说过类似的话，就是当角色被塑造出来后，他们就不再受作者控制了，会去自 ...</span><br>
<span>这也是某种决定论吧……这样一个剧本的精彩程度就转化为了人设的细节丰富程度</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>剧本先于角色是高级别的要求 别说ACG领域了 去文学领域找你都挑不出几个做的好的</span><br>
<span>至于角色先于剧本但凡觉得这才是正路的人 我都会推荐他们看pop子和pipi美 这就是你们要的极致  </span><br>
</p><p><b>阿斯特雷: </b><br>
<span>小学老师在教语文的时候问过一个问题，同学们觉得一个故事，最重要的是什么</span><br>
<span>我说肯定是故事情节啊</span><br>
<span>老师说是人物。</span><br>
<span>我就记了一辈子</span><br>
<span>不过这么多年过来了，我现在是真的认识到，人物确实是第一要素。</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>ACG作品角色大于故事好卖周边</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-3-25 14:57 编辑 </span><br>
<span>破坏角色行为动机的剧本就是在破坏剧本本身，多数故事本来就是由人物来推动的，人物动机都表达错误，那剧本本身就立不住。</span><br>
<span>至于现在商业动画之类的那种，应该叫做人设大于剧本，角色先于剧本的那种角色是使立体人物的那种丰富性，标签化模板化的人物只是在兜售一般通用商品，跟角色塑造相差很远。</span><br>
<span>如果说围绕角色的小说那托尔斯泰那种擅长描写人物内心各种冲突变化，普鲁斯特完全围绕个人化内心展开的，那一般的那种着力表现外在的故事里的角色确实是无法比拟的。但这里也就不再是两个对立概念了，而只是两种方向，一种是围绕人物所描写的，一种是围绕故事，是表达对象的不同而采取方法方式的差异。这就是类型差异，提问的统一基础也就不存在了，也就没必要在此下一个唯一的定论。</span><br>
<span>另外到了现代表达方式越来越多样化，内容也并不是完全可以划分为一种角色一种剧本的，比如 见证者 这种游戏，既不见人物，也没有故事意义上的剧本，但它依然是一种表达。</span><br>
</p><p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-3-25 14:45</span><br>
<span>破坏角色行为动机的剧本就是在破坏剧本本身，多数故事本来就是由人物来推动的，人物动机都表达错误，那剧本 ...</span><br>
<span>弹丸之前公开过他们捏人的流程</span><br>
<span>记得是先把要素堆一块——从里面拿三个出来混合一下——根据印象画个人设，一个角色就完成了</span><br>
<span>典型的模板化量产角色</span><br>
<span>见证者我觉得属于文艺片或者散文这种体裁，和叙事性强的作品没有可比性</span><br>
</p><p><b>首领: </b><br>
<span>演出效果》剧本+角色</span><br>
<span>仔细想想那些注水剧本和工具人怎么来的，就为了终幕把人挨个捏死听个响，什么都能做的出。</span><br>
</p><p><b>Sabbah: </b><br>
<span>角色和剧本毫无疑问是互辅互成而站立在同一地位的关系。若出现了一端优秀而另一端无能的情况，我认为需要先从自己的认识端入手。</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>角色和作品同样重要。</span><br>
<span>日本游戏的问题不是“角色”，而是只停留于“人设”</span><br>
</p><p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span>Sabbah 发表于 2020-3-25 16:26</span><br>
<span>角色和剧本毫无疑问是互辅互成而站立在同一地位的关系。若出现了一端优秀而另一端无能的情况，我认为需要先 ...</span><br>
<span>大多数作品都难做到平衡吧</span><br>
<span>天平几乎是必然偏向其中一边</span><br>
</p><p><b>yevvet: </b><br>
<span>推特上高质量的比较多</span><br>
</p><p><b>yevvet: </b><br>
<span>卖角色和卖剧本其实也没有高低之分，关键是剧本和角色不能差太多，经常有那种卖角色但是剧本稀烂的作品或是那种哪都好就是角色一个比一个无趣，这种是真的不行。 弹丸我觉得就是第一角色，第二剧本，基本就是喜欢上了角色对那个剧情会产生很大的共鸣，比如二代五章，被很多人说神的一章，很大程度是多久了狛枝和七海两个角色塑造的太好了，那剧情是为他们量身定制的。 e17就是那种角色和剧本有些差的太多的作品，整体的设定很好，核心诡计也很好，但是角色塑造的是真的不行，前期无聊其实也是因为角色没能撑起来，还有一点就是太长了，打越老师虽然后面作品写角色进步了不少，但终究还是不擅长。但是更加注重氛围了，比如极限脱出，虽然角色塑造还是或多或少不太好，但是玩起来不会无聊。   十三机兵就是第一剧本，第二角色。其实很多欧美科幻电影也都是这样，跟那些比，十三机兵感情线写的我觉得的不错了，基本上都会有戳玩家的cp，我这个bg战士cp厨很满足了，每个角色也挺讨喜的，我都很喜欢，而且因为各种原因这个完成品的游戏砍了很多内容了，我很想看这些情侣们的日常</span><br>
</p><p><b>Sabbah: </b><br>
<span>紫毛母猩猩 发表于 2020-3-25 17:44</span><br>
<span>大多数作品都难做到平衡吧</span><br>
<span>天平几乎是必然偏向其中一边</span><br>
<span>也不能说天平吧，如果我们将创作者作为一个完美的补墙人倒是可以这么说，他知道角色逻辑性的毁灭能够带来的是故事内核逻辑的相对完整。但是很多时候角色逻辑性的毁灭并不能带来整体上把大洞变成小洞的成果，拆东墙补西墙结果导致整个院子四处漏风也是很正常的。</span><br>
<span>要让读者在两面洞中选一个自己能够接受的自然也就只能看读者自己的量尺了吧。</span><br>
</p><p><b>yevvet: </b><br>
<span> 其实也是正因为十三机兵的人设很好看，让我更加认识到了，用一张脸但是不同的内在是不一样的，我喜欢的是那个内在，而不是人设。      比起兔美更喜欢深雪，比起五百里更喜欢千寻，比起鞍部更喜欢和泉，比起井田更喜欢网口。喜欢的真的不单单只是精美的人设，而是灵魂（</span><br>
</p><p><b>ESAKA!: </b><br>
<span>核心角色→围绕他们的剧本→工具人角色，整体来说是这样，虽然在迭代的过程中前两者肯定不可能一成不变</span><br>
</p><p><b>OldGlory: </b><br>
<span>押井守评价小圆"角色恶心"来个出处</span><br>
</p><p><b>罐头卡: </b><br>
<span>阿斯特雷 发表于 2020-3-25 14:13</span><br>
<span>小学老师在教语文的时候问过一个问题，同学们觉得一个故事，最重要的是什么</span><br>
<span>我说肯定是故事情节啊</span><br>
<span>老师说是 ...</span><br>
<span>我的小学老师也是这么讲的，一部小说最重要的是人物</span><br>
</p><p><b>fengzijiang: </b><br>
<span>我倒觉得13机兵的剧本内在并非那么好，而是剧本的表现形式比较好，同样一个事件却有好几个视角，穿插着玩很有意思，有种把信息整合起来的感觉。</span><br>
</p><p><b>8064战五渣: </b><br>
<span> 本帖最后由 8064战五渣 于 2020-3-26 00:24 编辑 </span><br>
<span>跑题</span><br>
<span>搜押井守 小圆，百度搜到了个b站的文章说押井守觉得人物恶心。文章没给出处。</span><br>
<span>谷歌到押井守的对魔圆的评价：</span><br>
<span>第15回文化庁メディア芸術祭に審査員として関わった映画監督の押井守は絵柄は好みではないが話は面白いといい、自らの若い頃と比べてアニメでメタフィクション的構造を持つ作品が受け入れられたことを評価しなければいけないとしている。 出自魔圆wiki。</span><br>
<span>—— 来自 realme RMX1931, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span>OldGlory 发表于 2020-03-25 20:44:32</span><br>
<span>押井守评价小圆"角色恶心"来个出处导演押井守观赏了近100部作品后，认为2011年所有的动画都比不上《魔法少女小圆》：“不喜欢（本作的）人物与作画的气氛，感觉很恶心。老实说其他作品都不行，只好推荐这个。”</span><br>
<span>来源"100人がしゃべり倒す！魔法少女まどか☆マギカ"</span><br>
<span>不过因为是实体书我没办法进一步考证</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>mxdmfml: </b><br>
<span>一流作品塑造世界，二流作品重于人物，三流作品讲述故事</span><br>
</p><p><b>13.: </b><br>
<span> 本帖最后由 13. 于 2020-3-26 00:24 编辑 </span><br>
<span>十三机兵整体故事逻辑随便的不行，人物也立不起来。但是这系统拉满，体验很好。</span><br>
<span>要是本讲故事的书估计只配2分3分</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1920760[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
