<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>[米泽穗信][小市民系列最新]花府奶油泡芙之谜[全文翻译]</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>[米泽穗信][小市民系列最新]花府奶油泡芙之谜[全文翻译]</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:27:17 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[米泽穗信][小市民系列最新]花府奶油泡芙之谜[全文翻译][0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1911847-1-1.html</link>
      <description>[米泽穗信][小市民系列最新]花府奶油泡芙之谜[全文翻译]&#13;
 本帖最后由 c1415926 于 2020-2-2 12:44 编辑 

简介与杂谈：
&#13;
    本篇短篇出自2020年1月31日出版的小市民最新短篇集《巴黎马卡龙之谜》，是其中的最后一篇，也是唯一一篇不曾刊登于其他杂志的短篇。
&#13;
    《巴黎马卡龙之谜》是作者米泽穗信时隔十一年出版的小市民系列新作短篇集。其中包含四个短篇：
&#13;
    1. 《巴黎马卡龙之谜》 2.《纽约芝士蛋糕之谜》 3. 《德国油炸面包之谜》 4.《花府奶油泡芙之谜》
&#13;
    根据作者在推特上的说明，本短篇集的内容发生于小鸠和小佐内上高一时的秋冬季节，即《春季限定》（高一的春天）之后，《夏季限定》之前（高二夏天）。而《秋季限定》则发生于高二秋天至高三秋天之间。
&#13;
    本篇是久违的小鸠和小佐内一起行动的故事。依据LZ阅读原文的感受，似乎感觉小鸠和小佐内之间的互动在本篇中变得比平时更多了。
&#13;
    考虑到米泽写作的风格，以及二人关系实质产生推进是在《秋季限定》之后，也许这是米泽在能够允许的范围内在给二位发糖。当然更可能只是LZ的一厢情愿。
&#13;
    LZ的文字水平实在是有限，无法完全将小鸠的油腔滑调和小佐内的俏皮通过中文完美表达出来，但求能表现出个两三成，供各位食客浅尝。
&#13;
友情提醒：
&#13;
    1. 标题中的“花府”的发音是佛罗伦萨，意大利中部城市，也称“翡冷翠”。“花府”意为花之都，语感类似于我们将华盛顿称为“华府”。
&#13;
    2. 由于本篇是短篇集的最后一篇，所以作者写作的基础建立在了已经阅读前三篇之上，为了能够拥有良好的阅读体验并且能够理解作者在说什么，推荐阅读之前先阅读前三篇的中文版。
&#13;
      最少最少也要阅读《巴黎马卡龙之谜》。根据LZ的搜索，《巴黎马卡龙之谜》是可以找得到中文翻译的。
&#13;
    3.《德国炸面包之谜》LZ在S1也翻译过，在此贴出链接。出题篇：https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1797817-1-1.html 解谜篇：https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1812041-1-1.html
&#13;
    3. 由于翻译仓促，难免会出现不通顺以及错别字，还望见谅并指出。
&#13;
    4. 未经许可禁止任何形式的转载，如需转载请论坛私信。
&#13;
    5.
&#13;
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
&#13;
强烈推荐先阅读《巴黎马卡龙之谜》再阅读本篇。
&#13;
强烈推荐先阅读《巴黎马卡龙之谜》再阅读本篇。
&#13;
强烈推荐先阅读《巴黎马卡龙之谜》再阅读本篇。
&#13;
---------------------------------------------------以下正文-------------------------------------------------------------------------
&#13;
花府奶油泡芙之谜
&#13;
米泽穗信
&#13;
翻译：Nemesis
&#13;
    1.
&#13;
    明明直到十二月底都没有一丝冬天的气息，然而一过了新年，气温就好像在说「让你久等了」一样突然冷了下来。我不知道整个寒假小佐内同学是在哪里以何种方式度过的，不过第三学期（注1）开始后我们在学校刚一碰面，小佐内同学就有些嘟囔着脸对我说：
&#13;
    「回家路上我有一间想去的店，请来护送我。」
&#13;
    「可以是可以……什么时候去？」
&#13;
    「今天放学后。」
&#13;
    「真突然啊。」
&#13;
    小佐内同学好像是听到了什么出乎意料的话一样睁大了眼睛，用小心翼翼的语气问我。
&#13;
    「这么一说确实是有些突然……不行吗？」
&#13;
    在这个年末年初的假期里我稍微打了一点工所以钱包状况还算说得过去，而且我也并没有什么预定的计划。向来不惧怕单独行动的小佐内同学既然肯来邀请我去吃甜品，想必之中一定是有什么隐情吧。不过毕竟我们是平日里相互支撑相互扶持相互敬重的互惠关系，所以我也没必要非得刨根问底。
&#13;
    「没什么不行的。我们出发吧。」
&#13;
    听我这么回答，小佐内同学微微笑着点了一下头，她的头发也随着波动了一下。
&#13;
    我们说好了在楼梯口见面。放学后我就立刻来到了说好的地方。然后就意识到这地方选的很不好。又冷又干燥的风一直不停地在吹。实在是，实在是太冷了。最近这段冬天的时间，很多时候就算不穿正经的防寒服也不会有什么不适，而我也因为大意和逞强心理作祟，上学时就只靠一条围巾来御寒。然而唯独今天这天气，甚至冷得让我感受到了一丝危险。我紧紧抱着自己的胳膊，一边在心里默念「我等的人快来到」一边四处望着走廊。先看看右手边，再看看左手边，又看了看右手边，结果就发现小佐内同学已经来到了眼前。
&#13;
    「久等啦。」
&#13;
    小佐内同学在防寒对策上可以说是一丝不苟：藏青色的牛角扣粗呢大衣，奶油色的护耳套，手上戴着同样颜色的绒毛边手套，花呢格纹的围巾一直包到了眼睛下方。小小的个子因为包裹得严严实实而显得圆圆的，但是唯独眼睛里不知为何流露出一股得意之情。
&#13;
    「看上去很暖和啊。」
&#13;
    我很诚实地说出了自己的感想。小佐内同学听到后歪了歪裹在围巾里的头：
&#13;
    「嗯？因为现在是冬天呀，冷嘛。」
&#13;
    如此说道。
&#13;
    她腿上穿着十分厚实的墨色连裤袜，不过鞋子倒是普通的平底皮鞋，看上去没有什么保暖功效。我们两个人并排走出了校门后，小佐内同学也不说要去哪里，只是一个人在前面带头走着。小佐内同学本来就不是那种话很多的类型，所以这也没什么值得奇怪的。而我也因为过于寒冷而连张口说话的力气都没有，结果就变成了两个人在寒风中一言不发地向前走。
&#13;
    看上去我们要去的目的地应该是在车站那边。随着我们向前走，路两边的商店也开始多了起来，头顶上也不知道什么时候开始有了拱形的屋顶。街上的人们虽然不及小佐内同学，但是也都有好好穿着防寒的服装，让只有一条围巾的我感觉自己更冷了。
&#13;
    终于，小佐内同学停在了一家店前面。店头的看板上写着「甘味处」，橱窗里则展示着小豆汤和团子的样品。
&#13;
    「这里？」
&#13;
    小佐内同学点了点头。
&#13;
    「现在是正月嘛。」
&#13;
    原来如此。非要说的话小佐内同学其实是西式甜品的那一派，所以我也正奇怪为什么要来「甘味处」。不过看来她也打算像是过正月那样来吃一下年糕的样子。
&#13;
    伴随着哗啦哗啦的声音，小佐内同学拉开了侧拉门，一股暖风迎面而来。这是一家只有六张桌子的小店，眼下只有一张桌子还空着。我看到每张桌子都是四人座后，明白了小佐内同学不想一个人来的原因。店里有很多上年纪的客人，大家都带着愉悦的表情享受着各种甜品。
&#13;
    「欢迎光临，请到这边的座位来。」
&#13;
    一个声音洪亮，动作利索的大学生模样的店员引导着我们落座。我们落座的桌子距离空调的出风口很近，暖风吹着我的脖子，让我长长地出了一口气。小佐内同学虽然没有摘下耳罩也没有解开围巾，但是还是脱下了牛角扣外套，然后拿起了手边的菜单认真地看了起来。我也想看。
&#13;
    「田舍小豆汤……」（注2）
&#13;
    「那我也选这个。」
&#13;
    「还是选御膳小豆汤呢……」（注3）
&#13;
    「那我也选这个。」
&#13;
    说罢我便被小佐内同学瞪了一眼。
&#13;
    「小鸠同学没有自主性吗？」
&#13;
    我也想看菜单啊。
&#13;
    我看了看周围，发现橙黄色的墙壁上贴着写有菜品的纸条，于是我便看着那些纸条决定了自己的菜品。最终小佐内同学还是选择了田舍栗子小豆汤，而我选择了御膳小豆汤。小佐内同学看我的目光不知为何带上了一些怨恨，对我说：
&#13;
    「小鸠同学选了糊小豆吗。如果我们关系能再好一点的话，我就会想要拜托你分我一些了。」
&#13;
    听她这么说，我很想回答她再点一份不就可以了。但是转念一想小佐内同学听了很可能真的就会点第二份，而那样的话很可能就没办法吃晚饭了。为了小佐内同学的营养均衡，我决定什么也不说。
&#13;
    不过今天的小佐内同学的状态的确不太一般。我不知道该怎么准确形容，该说是难得来到了甜品店却感觉不是很高兴，还是该说看上去心情上感觉很不踏实呢。在小佐内同学的小豆汤被端上来候，她紧紧地盯着小豆汤看，然后合十双手拜了起来。虽说小佐内同学的确是那种饭前会说「我开动了」的人，但是如此虔诚地献上自己的祈祷我还是头一次见，不禁问了一句。
&#13;
    「怎么了，这么认真？」
&#13;
    小佐内同学嘟囔着，好似在犹豫要不要说出来。不过也许是因为小豆汤就在眼前所以不想多浪费时间，她叹了一口气，简短地回答道：
&#13;
    「这是对着今年的第一份甜品许愿，希望今年不要再有那么多坏运气。」
&#13;
    也就是俗话说的「开甜品」吗。虽然从来也没听说过这种习俗。（注4）
&#13;
    「因为去年一整年都没怎么能安心地吃甜品。特别是后半年，简直太过分了。」
&#13;
    说完这句话小佐内同学就解开围巾，拿起木质的勺子，盛起一些小豆粒，吹了好几下气后才放到了嘴中。小佐内同学是猫舌。
&#13;
    小佐内同学口中的「后半年太过分了」，应该是指去古城同学的中学参加文化祭时，在好好品味过了纽约芝士蛋糕，想要回家之前再吃一点的时候却被绑架，以至于到最后都没能达成心愿那件事吧（注5）。还有在那之后的新闻部的那件事（注6）。不过初秋时发生的那件事算不算呢。为了话题度很高的新店开门而特地赶往了名古屋，点了马卡龙之后却发现原本点了三个的马卡龙变成了四个（注7）。虽然小佐内同学和我还是没有忍住不把事情真相找出来，但是毕竟小佐内同学最终还是吃到了马卡龙。
&#13;
    「Patisserie・Kogi的那件事我觉得还好吧。」
&#13;
    听我这么一说，小佐内同学的勺子停在了半空中。
&#13;
    「怎么说呢……」
&#13;
    「觉得不满么？」
&#13;
    「有那么多美妙的季节限定的马卡龙放在面前的时候，我却没能够集中精神。现在能回忆起的都是戒指的事情……真是追悔莫及。」
&#13;
    连说话的用词都变成了古装剧式。
&#13;
    我的小豆汤也终于来了。我赶紧拿起勺子吃了一口，温暖和甘甜一口气驱散了身体中残留的寒气，一股暖意从后背升起。接下来的一段时间我们都一言不发，只是动着勺子。不一会儿我呼了一口气，转而拿起了筷子，夹起烤成焦黄色的年糕咬了一口。年糕那绝妙的弹力令我感到说不出的舒服。
&#13;
    「然后呢？」
&#13;
    接着我说道。
&#13;
    「应该是又有什么新的契机让小佐内同学重新想起了去年的不幸吧。」
&#13;
    我这么说并不是因为有什么根据。只是如果一直都觉得去年运气不好，盼望今年有一个好运的话，那么第三学期开始之后才来做这些有那么一点晚。小佐内停下了拿着勺子的手，用仰视的目光看了看我。
&#13;
    「……果然小鸠同学的直觉很厉害。」
&#13;
    「多谢夸奖。」
&#13;
    「我喜欢直觉很厉害的人。前提是那个人不会连我也看穿。」
&#13;
    小佐内同学说着把勺子放下，从书包里拿出了一本很薄的杂志。那是一本名叫ORCA的小众向杂志，我在车站和书店都见过。
&#13;
    「来看第一篇的文章。」
&#13;
    我按照指示翻开杂志，首先映入眼帘的就是一篇报道日意Pasticcere交流会召开的文章。Pasticcere好像是西点师的意大利语说法。似乎在这个交流会上，日本和意大利两方的西点师们通过自助餐聚会形式度过了一段很美好的时光。这文章怎么了？我刚想开口这么问，但转念一想直接问会显得很无趣。于是我重整旗鼓，打算猜一猜这篇文章到底有什么事刺激到了小佐内同学。
&#13;
    我仔细阅读了一下文章，文章里几乎没有提到任何关于交流会的开幕式以及来宾的演讲内容，大部分篇幅都用来描述聚会上面出现的料理以及甜品。我略带吃惊地翻回到目录那里，发现目录里写的都是一些关于新开张的蛋糕店信息或者是新上架的土特产的介绍。看来这本小众向杂志本身就是为了那些热爱甜点的人量身定做的。在这个日意Pasticcere交流会上，市内的几家西式甜点店都鼓足了劲准备了很多意式甜品。有像Zuppa inglese，Zabajone这种就算告诉我我也不知道是什么的点心，也有像是Tiramisu（提拉米苏），Panna cotta（意式奶冻）这种我也知道的点心。小佐内同学是读着这些华丽的意式甜点的文章，突然之间觉得自己很可悲了么。虽然我觉得这个不太可能……。
&#13;
    也许是对始终没法找到一点头绪的我不耐烦了，小佐内同学简短地说了一句：
&#13;
    「照片。」
&#13;
    啊啊，是照片啊。这么一说我的确没有好好看照片。不知道这是哪里的酒店，在宽敞的地面上铺着红色的地毯，天花板上则吊着闪亮的水晶灯。桌子上摆放着一个巨大的鯱鉾像（注8），看不出是真的雕像还是用糖做出来的塑像。不过看得出来这个应该是代表名古屋的装饰，那么应该还有代表意大利的装饰才对，只不过照片里没有照到。在另一张照片里近距离拍摄的蛋糕等甜品每一种看上去都很刺激食欲，不光是稀奇的品种，像是常见的奶油泡芙也混在其中。下一张照片里一个长着胡子的年轻白人男性和估计是日本人的中年男性拿着葡萄酒杯相谈甚欢，而在他们身后则是一名身穿水手服的少女，不知道她看到什么有趣的事，正满面笑容地看向斜上方。照片的上面盖印着「享受美好的交流聚会」的文字，最后的「会」字还印在了这个女孩子的头部。
&#13;
    不对，这个女孩子……。
&#13;
    「这不是古城同学吗？」
&#13;
    古城秋樱（Kogi Kosumosu）同学。在去年秋天因为一件意外而与我们相识的中学生。怪不得我觉得这身水手服眼熟，原来是古城同学所上的礼智中学的制服。
&#13;
    「没错。」
&#13;
    小佐内同学说了一句后，微微皱起眉头继续把小豆汤送到口中。原来如此，也就是说是----
&#13;
    「在嫉妒啊。」
&#13;
    「是在羡慕。」
&#13;
    将在华丽的会场无忧无虑地享受着意式甜点并且满面笑容的古城同学，与去年的自己做了一下对比，然后就变得有些奇怪了吧。小佐内同学移动勺子的频率开始变快。
&#13;
    「看到这篇报道的时候，我正在发烧。那时我躲在被子里觉得好难受呀，等病好了一定会有好事情发生的，如果没有的话就没有办法取得平衡了。在这样的状态下我读到了这篇关于这美妙聚会的文章，然后就看到古城同学脸上抹着奶油笑得这么开心。」
&#13;
    听她这么一说我才发现，确实古城同学的脸颊上，准确地说应该是嘴角上沾着奶油。沾着的奶油让她的表情显得更加幸福了。
&#13;
    「这个……确实是会嫉妒。」
&#13;
    「是在羡慕。」
&#13;
    意思上有什么差别吗……。
&#13;
    「姑且还是问一句，烧已经退了么？」
&#13;
    小佐内同学微微睁圆了眼睛。
&#13;
    「嗯。已经没事了。谢谢你。」
&#13;
    不用客气。我一口气把年糕吸入口中，又夹了一点作为配菜的腌黄瓜到嘴里。小佐内同学叹了一口气。
&#13;
    我把杂志合上，重新看了一眼这本名为ORCA的杂志的封面。封面上一个不知姓名的女演员正在圣代面前微笑着。
&#13;
    「这本杂志好厉害啊。ORCA是蛋糕界的什么专业用语么？」
&#13;
    小佐内同学一边用勺子吃着小豆汤一边只说了一个词：
&#13;
    「鯱。」（注9）
&#13;
    这么一说确实。似乎只是因为是名古屋的杂志所以取了一个看上去像名古屋的名字而已。小佐内同学吃了一口糖煮甘栗，又喝了一口茶，接着竖起了左手的食指左右晃了晃。
&#13;
    「ORCA原本只是一本单纯的小众向杂志，但是大约在六年前更换总编后开始专注于甜品领域。因为这条差异化路线的成功，现在在名古屋市外也卖的很好。」
&#13;
    「啊，原来不是免费发放的啊。」
&#13;
    「小鸠同学没有一言不发地拿走过吧？」
&#13;
    我怎么会做那种事呢。小佐内同学继续晃着左手的食指说到：
&#13;
    「……特别是每年年底惯例举行的『最受ORCA瞩目的年度甜品店排行榜』意外地拥有影响力，据说能登上这个榜单的店面都能接到东京或者大阪的大型商场的邀请。直到去年连续三年蝉联第一名的都是八事的Marronnier・Champs，但是今年第一名却发生了变化。」
&#13;
    我想到接下来的话了。
&#13;
    「难道说是古城同学的？」
&#13;
    小佐内同学很满意地点了点头。
&#13;
    「很懂嘛，小鸠同学。没错。今年的第一名就是Patisserie・Kogi・Annexe・Ruriko。」
&#13;
    明明到了秋天才开张，但是在年末的排行上就直接夺下了第一名，不得不说是让人吃惊的闪电上位。而这种级别的店刚一开张就来到访，也不得不感叹小佐内同学对于甜品行业的敏感度之高。
&#13;
    「真厉害啊。能吃到这家店真的很幸运。」
&#13;
    我是打心底说出这句话的，但是小佐内同学的表情却突然阴沉了下来。
&#13;
    「是啊。……如果能仅仅只留下一句『太好吃了』就回来的话，就更好了。」
&#13;
    啊，又变阴沉了。小佐内同学端起茶喝了一口，接着又仰起脖子地喝了一口，然后掷地有声地把被子放回了桌子上。
&#13;
    「……总而言之，我现在就期待着今年可以有好的事情发生。点心里不会混进什么奇怪的东西，难得的草莓蛋挞不会被人偷走，想吃蛋糕时不会被人掳走，而只是怀着满足的心意尽情地品味甜点，然后说一句『我已经吃的足够多了，十分感谢』就行了。」
&#13;
    吃的是芋粥吗？（注10）
&#13;
    「从这一点来说的话，今天看上去没问题啊。」
&#13;
    我想要鼓励一下小佐内同学，小佐内同学听了迟疑了一下，然后点了点头。
&#13;
    「嗯。小豆汤，真的很好喝。身体也暖和起来了。」
&#13;
    虽然她这么说了，但是好像并没有打从心底满足了的感觉。虽然说以求吉利的「开甜品」方式吃了正月应该吃的年糕，而且确实味道也很不错，但是和那种忘我的状态还是有一些不一样。早知道会听到如此凄惨的故事的话，我就不为什么晚饭的事情而担心了。看着不一会儿就吃光了自己的那份小豆粥，还时不时瞄着我的御前小豆粥的小佐内同学，我提案道：
&#13;
    「再点一份吧。」
&#13;
    「啊……但是，怎么能……不行的，小鸠同学。不过……行吗？」
&#13;
    她是在对谁摆出一副困扰的姿势呢。如果结论已经确定了的话那剩下的就是行动了啊！而就当小佐内同学面向店员举起一只手的瞬间，一阵低沉的震动声传来。是震动模式下的手机来电音。我不禁摸了摸自己的口袋，不是我的手机。小佐内同学从裙子口袋里拿出了手机，看了看画面，说道：
&#13;
    「说谁谁到。」
&#13;
    看来是古城同学打来的电话。小佐内同学站起身来。
&#13;
    「我稍微去接下电话。」
&#13;
    还好电话是在小佐内同学吃完小豆汤之后才来的。我目送着小佐内同学从侧拉门出去之后，再次面向自己的那份小豆汤。汤碗还很热，小豆汤明明应该很甜但是却不发腻。我自己是绝对不会为了吃一碗小豆汤而特意进到店里面来的，不过这次算是从小佐内同学那里学到了一件好事。腌黄瓜的咸味也是很好的调剂，偶尔入口的茶也显得比平时更加香醇。啊，浑身都暖起来了。
&#13;
    正当我沉醉时，一阵冷风吹了进来。小佐内同学打开了侧拉门走了进来。看上去她被冻得不轻，两只手紧紧抱着自己的双臂。没穿外套就到外面的话，确实是会变成这样的吧。看着她表情阴沉地坐回座位，我想原因恐怕不只是已经被我吃光的小豆汤。
&#13;
    「发生什么事了？」
&#13;
    听到我的提问，小佐内同学先是喝了一口热茶，然后微微歪了歪头。
&#13;
    「虽然我也不是很清楚事情的原委…」
&#13;
    她像是寻找答案一般看了看手机屏幕，然后把手机收回口袋，接着说道：
&#13;
    「古城同学受到了休学处分。她哭的很厉害，说自己是被冤枉的。」
&#13;
    2.
&#13;
    到了周六这天，我一大早就和小佐内同学一起乘上东海道线赶往了名古屋。
&#13;
    在我的中学时代，身边也发生过各种各样的事情。比如一些不想令人回想起的事情……以及……嗯，全都是不想回想起的事情。总而言之，虽然那时我身边也有一些做出有悖于社会规范的行为的同学，事后他们也都在教导处里受到了严厉的训斥，但是却没有一个人因此而受到休学的处罚。至于原因，当然是因为我和小佐内同学上的是公立中学，禁止接受义务教育的学生来学校是会引发问题的。古城同学所受到的处罚准确来说是叫做「在家中学习」，不过事实上就是休学处分。我不禁感叹起来，这是只有私立学校才会有的处罚啊。
&#13;
    小佐内同学去安慰伤了心的古城同学这件事本身并没有什么值得不可思议的。但是这次奇怪的是连我也被一起叫上了。古城同学对于我应该并没有什么好的印象才对，但是小佐内同学是这么对我说明的：
&#13;
    「虽然好像确实有一些不太好的印象，不过本人说了希望小鸠同学也一起来。文化祭的时候小鸠同学不是救过我嘛。她因为那件事对小鸠同学的看法产生了一些改变。所以希望小鸠同学也来听一下事情的经过。」
&#13;
    我很想说这一席话让我的自尊心产生了无上的满足，然而事实并非如此。并不是古城同学有什么不好的地方，而是当被不熟悉的人依靠的时候，都会让我想起一些不愉快的事情----想起那个跟小佐内同学约定立志成为小市民之前的我。不过我也没有自我到因此就要拒绝他人的请求的程度。
&#13;
    我和今天也穿得厚厚实实的小佐内同学一起在名古屋车站走入地下，经过九曲十八弯的路线，在地下铁东山线的觉王山站回到了地上。冬日的天空十分清澈透明，周围似乎是一片居民区，宽敞的道路两边分布着许多五六层的公寓。小佐内同学似乎不是第一次来了，只是稍微看了一眼周围便说：「这边」，然后就迈开了步子。
&#13;
    当我们离开主干线道路后，周围一下子就安静了下来。柏油路面微微有一些褪色，「一时停止」的标识牌也倾斜着。周围有很多一户型别墅，绿化带里飘落下来的树叶随着寒风吹拂而在地面上滑动。小佐内同学在一栋四层高的公寓前停下了脚步，进而走到了入口的玻璃门前。玻璃门并没有因此而打开。
&#13;
    「……嗯？」
&#13;
    「我是第一次来所以不太清楚，不过这应该是自动门锁吧？」
&#13;
    小佐内同学没有理我，而是好像一开始就打算那么做一样开始按玻璃门旁边的键盘。不一会儿键盘附近就传来了有些沉闷的人声。
&#13;
    「你好。」
&#13;
    「你好。我是小佐内雪。」
&#13;
    听到这句话，键盘那边传来的声音突然之间就带上了喜悦的色彩。
&#13;
    「啊，好的！这就打开！」
&#13;
    玻璃门缓缓打开了。而当玻璃门打开的那一瞬间，小佐内同学轻轻说的那句「芝麻开门」并没有能逃过我的耳朵。
&#13;
    古城同学的家位于最上层的一角。虽然我不是很熟悉房地产，但是看上去居住条件应该是相当优越的。小佐内同学告诉过我，古城同学的父亲名叫古城春臣（Kogi Haruomi），是一名在东京也有店面的有名西点师。据说古城春臣的出身就是名古屋，所以他家竟然是公寓这一点让我有一些意外，我还以为应该是那种看上去有些年头的一户型别墅呢。
&#13;
    我们来到了一扇深棕色的大门前，小佐内同学按了一下门铃。
&#13;
    「你好。我是小佐内雪。」
&#13;
    大门一下子就从里面被打开了。古城同学在看到了小佐内同学的身影的一瞬间就大声说道：
&#13;
    「小雪前辈！」
&#13;
    接着就立刻抱着小佐内同学哭了起来。小佐内同学露出了十分不知所措的表情，不太利索地举起手，十分小心地放在了古城同学的头上，缓慢轻抚了几下。
&#13;
    古城同学把我们带到了客厅里。不知道是不是以白色和玻璃为主题进行的设计，房间的墙壁，天花板和家具全都充满了透明感。看上去房间里唯一黑色的东西就是没有打开的电视了。虽然的确这样会令房间看上去有很强的清洁感，但是也不禁会让我联想起医院的病房。而房间中央桌子上的花瓶里插着的色彩鲜艳的花朵更是增强了这一印象。
&#13;
    橱柜上面的一个玻璃制的一个相框正被扣着放着，墙上挂着数字时钟，上面显示着的时间为十一点钟。古城同学为我们泡了香草茶，我和小佐内同学坐在白色的沙发上把茶接了过来。经过了一些诸如「天气很冷」「今天很晴」之类的作为交流上不可或缺却又毫无意义的对话后，我们开始进入了主题。
&#13;
    「虽然在手机信息里差不多已经写清楚了，」
&#13;
    小佐内同学抛出了话头。
&#13;
    「但还是请你再说明一下，为什么会受到休学处分呢。」
&#13;
    坐在单人用的坐垫上的古城同学很干脆地点了点头。
&#13;
    「过年的那一天，似乎我们班上有几个人一起举行了一场聚会。聚会的参加者里也有其他学校的学生，我不是很清楚，不过应该是那种跨年倒计时聚会的感觉。然后听说因为气氛高涨，他们就开了香槟喝了起来。」
&#13;
    听上去就是那种很常有的聚会。我一言不发地点了点头，没想到古城同学说着说着泪水就开始打转了。
&#13;
    「这些事跟我没有一点关系。除夕夜那天我一直都在一个人做正月料理啊。一过了年爸爸就要回来了，还要到爷爷家去串亲，大扫除也还没有做完，那天真的忙的不行。但是学校的老师非得一口咬定『那天你也去了那场聚会，也喝了酒』，完全不肯听我的说辞。」
&#13;
    泪水从古城同学的脸颊上流了下来。小佐内同学面不改色地问道：
&#13;
    「你说是学校的老师是吧？是谁向你通知休学处分的？」
&#13;
    「是我的班主任深谷（Fukaya）老师。深谷老师还说了『这事已经定了，再对我说也没有用』……那个老师平时就很不待见我！」
&#13;
    虽然我不知道这个深谷老师是不是真的不待见古城同学，但是通知古城同学时的说法让我有些在意。如果单纯从字面意义上去理解的话，就是「休学处分并非我做的决定，我只是把这个结果传达给你而已」。
&#13;
    古城同学又提高了一些说话的音量。
&#13;
    「如果真的是我做错了我甘愿受罚，但是我明明没有做错！我也想在除夕夜那天去爷爷家里过，但是爸爸说了把家里的事情交给我，结果却说我去了聚会！不可原谅！」
&#13;
    「是啊。」
&#13;
    小佐内同学简短地说了一句。
&#13;
    「确实无法原谅。」
&#13;
    在那之后的一段时间里客厅里都回绕着古城同学的哭声。我不知道应该说些什么，小佐内同学也抿着嘴唇一言不发。
&#13;
    古城同学稍微冷静一些之后，用还带着哭腔的声音对我们说：
&#13;
    「小雪前辈，我好不甘心。一定是有人说了我在那个聚会里。但是是谁……会说那样的话……」
&#13;
    「……你想知道吗？」
&#13;
    小佐内同学这样嘟囔了一句。
&#13;
    「确实从你所说的这些话来看，只能认为是有人说了慌。至于那个人是谁……是谁设下陷阱，又把你推下去……也许有办法可以查到。」
&#13;
    古城同学用哭的通红的眼睛盯着小佐内同学。
&#13;
    「古城同学，你真的想知道你的敌人是谁么？」
&#13;
    古城同学的回答几乎就在提问结束的同时干脆地传到了耳朵里。
&#13;
    「想。」
&#13;
    我在心底明白小佐内同学的意思。她希望古城同学能够放弃。希望她可以放弃直面这些毫无道理的境遇，学会接受这样的事情，进而成为一名合格的小市民。所以小佐内同学再次向她提问：
&#13;
    「如果想要知道那些被刻意隐藏的事情，大体上来说都需要付出相应的代价。也许甚至会让你觉得『早知真相如此不如不知道』。即便如此你也想要知道？无论付出何种代价？」
&#13;
    然而古城同学还是没有一丝迟疑。
&#13;
    「无论付出何种代价。」
&#13;
    她几乎是在大吼了。
&#13;
    「这种事怎么叫我忍气吞声！」
&#13;
    「……是这样。」
&#13;
    小佐内同学此刻正低着头，我看不到她的表情。她是在悲伤呢，还是在笑呢。坐在白色沙发上的小佐内同学这样开口道：
&#13;
    「明白了。那么就由我来帮你吧。」
&#13;
    这次的事件中受到休学处分的总共有4个人：「茅津 未月（Kayadu Mitsuki）」，「佐多 七子（Sada Nanako）」，「栃野 未央（Tochino Mio）」，以及古城秋樱。全员均为中学三年级，也都是同班同学。
&#13;
    据说除了古城同学之外的三个人里，处于领头位置的是茅津同学。
&#13;
    「虽然我并没有怎么和她们说过话，但是应该没错。剩下的那两个人就好像是茅津同学的跟班一样……」
&#13;
    古城同学如此描述到。小佐内同学问茅津同学是一个怎样的人，古城同学便拿来了几张照片。似乎是运动会时班里配发的照片，所以全员都身着体操服。
&#13;
    「这个人就是茅津同学。」
&#13;
    既然是那种会在跨年聚会上喝酒然后遭到休学处分的人，我还以为是那种会打扮得十分花哨的类型，但是这个预想被轻易地击破了。仔细想一想，古城同学上的这所礼智中学是所校规相对严格的学校，所以在学校的活动里还要打扮得花枝招展自然是行不通的。看上去好像是在进行接力跑时被拍下来的茅津同学，手和脚都很修长，束在脑后的头发如果解开的话也应该很长。面容上虽然有一些大人的感觉，但是终究看上去还是带着中学生应有的稚嫩。
&#13;
    「记住了。」
&#13;
    小佐内同学这么说道。尽管如此，我还是选择了拜托古城同学把照片暂时借给了我们。毕竟搞不好也要拿去给其他人看。
&#13;
    佐多同学的照片是在观众席上拍的。明明是在坐着当观众，但是却感觉她浑身上下散发出一种不要靠近的警告信息。也许是因为不喜欢被拍照，所以当被相机注视的时候才不自觉地瞪起了眼睛吧。她长了一张圆脸，但是从别的站着的照片来看，能看出她并不是那种身上有很多肉的类型。栃野同学在照片里有一张宽广的额头，不过这应该是因为她在拍照时恰巧把头发全都梳到后面的原因吧。她的肤色有些黝黑，照片应该是在拔河输掉之后立刻拍的，看得出脸上有一股不满的神情。
&#13;
    「你说了没有怎么跟茅津这一组人说过话，那和她们的关系是不是不太好？」
&#13;
    以防万一我问了这么一句，古城同学摇了摇头。
&#13;
    「并没有不好。如果是学校的活动话也会合作，该说话的时候也会说。」
&#13;
    在回答我的问题时果然还是会感到一些疏离感，不过回答本身还是很直截了当的。看来说也想让我来听一听事情的经过这话的确属实。
&#13;
    「只不过在学校外面一次也没有碰过面。所以我也奇怪为什么自己会被划分到茅津同学的那一组里去。」
&#13;
    这句话我听上去并没有什么不妥，不过小佐内同学还是敏锐地追问了一句。
&#13;
    「……真的一次都没有碰过面？」
&#13;
    古城同学的表情有一些僵硬。啊，我还奇怪为什么她说话的方式有一些不太自然，原来不是因为和男生说话而紧张，而是在撒谎么。这一点我并没有能够看穿。
&#13;
    「如果你不肯把一切都和盘托出的话，我们也没办法帮你。无论古城同学说什么，我也好小鸠同学也好都不会责怪你的。但是唯独假话不可以。」
&#13;
    古城同学听了脸一红，低下头去。
&#13;
    「……只有一次，我们一起去过一次卡拉OK。那次是文化祭的庆功宴，半个班的人一起去的……。但是绝对没有喝酒！」
&#13;
    小佐内同学露出了温柔的笑容。
&#13;
    「明白了。还有没有其他忘记没说的？不仅仅是茅津同学。和佐多同学还有栃野同学还有什么关系么？」
&#13;
    「嗯……。我跟佐多同学应该是真的一次话都没有讲过。栃野同学因为也对制作甜点有兴趣，所以我曾经想要和她搞好关系，但是后来可能是觉得性格上不太合得来，最后不知道是该说被她讨厌了，还是该说被她疏远了。」
&#13;
    古城同学的甜点制作水准是专业级的。如果说栃野同学的所谓「对甜点感兴趣」只是烤个饼干这种级别的话，那确实是会被疏远的吧。
&#13;
    「果然还是这个茅津同学啊……」
&#13;
    小佐内同学把拇指顶在嘴唇上嘟囔道。她透过刘海稍微看了我一眼。
&#13;
    「小鸠同学，在一条没有土地感的街道上埋伏一个人你觉得可能么？」
&#13;
    她如此问道。
&#13;
    「倒是并非不可能。小佐内同学是打算和茅津同学接触一下么？」
&#13;
    「嗯。」
&#13;
    「那埋伏的话也可以，不过你看这样如何。」
&#13;
    我转头问古城同学。
&#13;
    「你知道茅津同学的电话号码什么的吗？如果知道的话请你联络一下她，告诉她我们想和她谈谈。」
&#13;
    小佐内同学敲了一下手掌，好像在说「原来还有这么一手」。第一反应竟然会是去埋伏或者去蹲点什么的，这实在是太不小市民了。看来之后我们得好好谈谈。古城同学点了点头，立刻就把手机拿了出来。
&#13;
    3.
&#13;
    茅津未月同学很爽快地答应了古城同学的请求。正好现在是午饭时间，所以我们就约好在各自吃了午饭之后，到名古屋车站的地下商业街的咖啡店碰头。按照古城同学的说法，那是一间不是特别有名的店，所以即便是周六的下午也可以无需等待便能入店。
&#13;
    古城同学自己并不会参与这次碰头。毕竟已经被处罚「在家中学习」，如果这个时候古城同学被人看到还和茅津同学发生接触的话，那就如同是在印证「古城同学是茅津同学组内的一员」的说法一样了。我们对茅津同学声称会去参加碰头的是「古城同学的表姐」。
&#13;
    出了古城同学的公寓，我们回到了名古屋车站，在稍微迷路了一会儿之后，我们还是在十二点半时找到了说好的那家咖啡店。这家咖啡店有个相当古风的名字「富嶽」，内部装饰也很古风，放的音乐也很古典，留着胡须言语不多的店主也古典派头十足。而且只是点了一杯咖啡，结果却附带赠送了烤面包，迷你沙拉，煮鸡蛋甚至还有稲荷寿司。直接与茅津同学接触的人只有小佐内同学一人，而我则坐在隔壁的座位竖起耳朵听。
&#13;
    小佐内同学说明了待会还有一个人会来，然后便一个人独占了一个四人沙发席。我的手机上收到了一条「这里有pudding à la mode（法式布丁）」的消息，于是我就回复了「还是老老实实吃午饭比较好」回去。小佐内同学似乎也并没有用甜品代替正餐的年头，所以还是选择点了三明治。待我和小佐内同学都享用了午餐后，小佐内同学点了热可可，而我则追加了一杯咖啡，两个人继续等待约定的时间到来。
&#13;
    出乎意料地，茅津同学在预定时间刚刚好的时候出现了。之前那个出现在照片上的女孩子，此刻正放下了头发，穿着一件带着绒毛边的夹克来到了店内。她巡视了一下不算宽敞的店内，注意到一个人坐着的女性客人只有小佐内同学一位，便一脸不可思议地向这边走来。
&#13;
    「……你就是古城同学的表姐？」
&#13;
    声音中有一丝不信任。此刻正两手捧着热可可吹着表面的小佐内同学抬起头来。
&#13;
    「没错，我是小佐内雪。你就是茅津同学吧。谢谢你在休息日前来赴约。」
&#13;
    茅津同学没有回答，而是毫不客气地坐到了沙发上。从我坐的位置可以看到茅津同学的正脸，小佐内同学则只留了一个后脑给我。茅津同学向店员点了一杯香蕉汁，用湿毛巾擦了擦手，开口说道：
&#13;
    「古城没事吧？」
&#13;
    也许是因为没有想到茅津会这么问，小佐内同学的回答慢了一拍。
&#13;
    「她很消沉。」
&#13;
    「我想也是。真可怜。」
&#13;
    然后茅津同学认认真真地盯着小佐内同学看着，又问道：
&#13;
    「我们是同龄？」
&#13;
    「我是高中生。」
&#13;
    茅津同学毫不在乎地摆了摆手。估计是不信。
&#13;
    香蕉汁被端了上来，茅津同学拿起来后一口气喝了一半。小佐内同学开始了提问。
&#13;
    「我从秋樱那里听说，说你们在跨年聚会上喝了酒，但是明明跟自己无关却跟你们一起受到了休学处分。如果有什么不对的地方能不能请你告诉我？」
&#13;
    「告诉你是没问题可是并没有什么不对的地方。我们在同伴的家里举行了跨年倒计时聚会，聚会上拿出了香槟和苹果酒，我也稍微喝了一些。而古城明明不在现场，却被说成是在那，结果也受到了休学处分。全都没错。」
&#13;
    茅津同学一副提不起劲的样子，把整个身子都依靠在沙发背上。
&#13;
    「传言里说聚会上还有男人在，简直是胡扯。有是有，只不过年龄只有七岁。中途就睡着了。后来我们就跑到附近的公园放烟花玩了。」
&#13;
    虽然喝了酒这事不太好，但是听上去就是个蛮有意思的聚会而已。小佐内同学继续提问。
&#13;
    「聚会总共有多少人参加？」
&#13;
    「十二三个吧。并没有多到古城来了也注意不到的程度。」
&#13;
    「那就是说是伙伴们内部的聚会了。那为什么又会被学校知道呢？」
&#13;
    茅津同学仰起了头叹道：
&#13;
    「里面有个白痴啊，她拍照就拍照了，不知为何还给传到网上了。然后就不知道在哪里被爱管闲事的人看到给举报了。之后就被老师叫到教导处，拿出照片来给我们看，还说『这下赖不掉了吧』。」
&#13;
    「是这样……。这确实有点可怜。」
&#13;
    「已经发生的事情也没办法。」
&#13;
    真是看得开。还是说她这是在外人面前努力逞强呢。因为如果抬头太过频繁的话会被警觉，所以我一直都在低着头盯着自己的咖啡看。虽然这样看起来其实也蛮怪的。
&#13;
    「那个，你有那张被传到网上的照片么？」
&#13;
    「啊，我也不太清楚。毕竟当时拍了好多呢……。稍等一下。」
&#13;
    她从夹克口袋里取出手机，这里那里按了一会儿。
&#13;
    「有了有了，这个。大家一起干杯的这张。」
&#13;
    茅津同学把手机屏幕转向小佐内同学，小佐内同学稍微顿了下，说道：
&#13;
    「秋樱并没有出现在照片里呢。」
&#13;
    听到这句话，茅津同学有些不耐烦地说道：
&#13;
    「那是当然了啊，她人根本就不在啊。我刚才不是说了吗。」
&#13;
    「但是秋樱还是受到了休学处分。明明举报时的照片里并没有她。……这是问什么呢？茅津同学你有什么想法么？」
&#13;
    「谁知道呢。她是在我们受到休学处分后的转天被学校叫出去，由教导处的三本木（Sanpongi）认定的古城也在聚会里。」
&#13;
    茅津同学似乎有些坐不住了。
&#13;
    「事先声明好，我一直都在说古城并没有参加聚会。我自己是没办法为自己开脱的，我也没打算开脱。但是我也没打算让根本没来聚会的古城被卷进来，所以我说了很多遍古城并没有参加聚会。但是听我这么说，三本木只是一个劲地说你别说谎，根本不肯听我的话。」
&#13;
    「这个三本木老师是那种平日里就不肯听对方话的人吗？」
&#13;
    小佐内同学冷静地问道。茅津同学摇了摇头。
&#13;
    「不是……他不是那种类型的人。当然，既然是在教导处工作的人，自然态度是很强硬。平时总是一脸凶相，我个人是很讨厌他的。但是他并不是那种歇斯底里般地把有的没的全都套在别人身上的那种人。那种类型的事有其他人在做，三本木不是这种类型。这件事我很清楚。」
&#13;
    接着她稍微苦笑了一下。
&#13;
    「只不过嘛，不光是古城，我还说玛洛和娜娜也没参加。也许是因为这个三本木才不肯相信我说的话吧。如果是这样的话我还真觉得有点对不起古城。」
&#13;
    「玛洛？娜娜？」
&#13;
    小佐内同学鹦鹉学舌一般重复着。
&#13;
    「啊，玛洛是栃野，娜娜是佐多。佐多七子（Sada Nanako）所以叫娜娜（Nana）。玛洛……为什么叫玛洛呢，我也不知道为什么，只知道大家都这么叫。」
&#13;
    栃野同学和佐多同学参加聚会的证据就在眼前，茅津同学还是强行声称她俩没有参加的话，那的确是会造成没有人愿意相信她所说的话。不过谁也想不到这会导致古城同学的立场这么不利。
&#13;
    小佐内同学稍微想了想，问道。
&#13;
    「能不能把那张照片传给我一下？」
&#13;
    明明是导致自己休学的照片，茅津同学却完全没有一丝警戒。
&#13;
    「可以啊。」
&#13;
    接着两个人就操作了一会儿手机，传送了图片。最后茅津同学说：
&#13;
    「帮我安慰安慰古城。我想她肯定不习惯这种事情。」
&#13;
    接着她便一口气喝干了剩下的香蕉汁，留下了香蕉汁的钱便走出店去。
&#13;
    看到茅津同学走出店门口，我向店员说了一下要更换位置，便坐到了小佐内同学的对面。小佐内同学手里拿着热可可的杯子，对我问道：
&#13;
    「听到了么？」
&#13;
    「嗯。听得很清楚。」
&#13;
    「我们得见一见三本木老师了。」
&#13;
    「已经略微看到一丝光芒了。」
&#13;
    小佐内同学点了点头。既然茅津同学是因为一张证据照片而受到了休学处分，那么古城同学的休学处分背后应该也有什么证据在才能说得通。而且，如果相信古城同学是被人冤枉的话，那么那份证据就是被人刻意凭空捏造出来的。刻意就代表着会留下痕迹，而痕迹是可以被追踪的。
&#13;
    「但是怎么去接触是个难题啊。」
&#13;
    「是呢……」
&#13;
    学校是一个很封闭的空间。如果不是文化祭这种时机的话，无关者根本无法接近。对于茅津同学还可以用「担心古城同学的表姐」这种方式来对话，但是想要从三本木老师那里问出来点什么的话，这种伎俩就行不通了。甚至根本都不会被当真吧。
&#13;
    小佐内同学面无表情地放下杯子，把两只手放在了头上。不知道她是要表达无计可施到双手抱头呢，还是想要通过按摩头部来寻找一些新的想法。也许是前者吧。想要与三本木老师对话，终究还是需要一个分量足够的地位才行。
&#13;
    「那我们就去尾随三本木老师……」
&#13;
    嗯，还是把尾随这个念头丢掉吧。这样做很可能会让问题越闹越大。我喝了一口有些凉了的咖啡，虽然没有什么像样的想法，却还是开口说道：
&#13;
    「有对话意愿并且可以被正经采纳的人，应该只有监护人了吧。」
&#13;
    不论我和小佐内同学使出多么高超的演技，旁人也不可能将我们当作是古城同学的监护人。我说这话的本意是说我们能做的就到此为止了，但是小佐内同学听了这话----
&#13;
    「啊，对啊，不愧是小鸠同学。」
&#13;
    却突然说了这么一句。
&#13;
    「只要让古城同学的监护人来帮我们就好了嘛。这么简单。」
&#13;
    「简单吗？古城同学的父亲，是在东京拥有店面的西点师吧？」
&#13;
    「古城春臣。在事业巅峰时开创了Patisserie・Kogi的……」
&#13;
    「谢谢。上次的讲义我还记着。」
&#13;
    古城春臣只有在假日的时候才会回名古屋来。既然是零售行业，那么所谓的假日肯定不会是生意最好的周末，也就是说周六的今天他肯定人不在名古屋。而古城同学的母亲也已经去世了。
&#13;
    「……想来的话，古城同学平时过的是怎样的生活呢。明明还是个中学生，却已经在那样的公寓里一个人生活了。」
&#13;
    我随口嘟囔了一句，然后就觉得看向我的目光变得异常冷漠。
&#13;
    「现在才想起来说这个？」
&#13;
    仿佛是在说「去年的秋天我们不就已经知道了」一样。事实确实是这样啦，不过我一直以来都没有对古城同学的生活状况产生过一丝兴趣。
&#13;
    「她的爷爷和奶奶住在离公寓不远处的一栋一户型别墅里，时不时会来照顾她。她父亲也有问过她要不要来东京和他一起生活，不过她又觉得自己的朋友都在这边，又觉得现在的学校也是自己努力考上的，但转念一想时间只剩下最后一年了，所以她自己也一直都在犹豫。」
&#13;
    「这样。」
&#13;
    虽然我并没有打算为古城同学感到担心，但是听到这些还是长出了一口气。我们两个人同时把杯子放到嘴边喝了一口，不久后小佐内同学开口说道：
&#13;
    「手段只有一个。」
&#13;
    小佐内同学所说的手段，我也明白是指什么。
&#13;
    「是啊，只有那一个。」
&#13;
    就算让住在附近的爷爷奶奶来出面，估计也很难敲开学校的那扇坚硬的大门。充其量只会得到「我们明白您的担心，但是还有请监护人直接与我们联络」这样的回答。现在这个情况下，必须要有父母这个立场才足够。
&#13;
    古城春臣一直都在考虑要与在自己的店里工作的田坂 琉璃子（Tasaka Ruriko）结婚。如果两个人已经结婚了的话，那么从户籍上来说田坂琉璃子就是古城秋樱的母亲。而且田坂琉璃子就是去年在这个城市里开张的Patisserie・Kogi・Annexe・Ruriko的店长，也就是说她本人现在就在这个城市中。需要确认的事情只有一项。
&#13;
    「古城同学会不会很反感啊。毕竟她很反对她父亲再次结婚。」
&#13;
    自己的事情牵扯上田坂琉璃子，古城同学肯定不会高兴的吧。但是出乎意料地，小佐内同学干脆地回答道：
&#13;
    「当然会反感吧。但是手段只剩下这一个。首先还是找古城同学确认一下他们是不是已经结婚了吧。」
&#13;
    小佐内同学站起身来，对店主说了一句「我去打个电话」然后便走出了店口。我想了想，觉得这也是应该的，毕竟是古城同学主动找小佐内同学寻求帮助，而小佐内同学也答应了她。那么既然有办法可以用，就无需迟疑----无论这办法会让古城同学作何感想。
&#13;
    不一会儿小佐内同学就回来了。
&#13;
    「她说没问题。」
&#13;
    那就太好了。我喝光了剩下的咖啡，站起身来。因为身处地下所以没有什么距离感，不过Patisserie・Kogi・Annexe・Ruriko应该就在距离这里不远处。
&#13;
    4.
&#13;
    我们走出了地下商店街，外面因为高楼而吹着很强的寒风。在口罩，耳罩，围巾和手套的全副武装之下，小佐内同学满心决意地迈开了步子。
&#13;
    「古城同学在电话里应该大吃一惊吧。」
&#13;
    我一边走着一边问道。小佐内同学点了点头。
&#13;
    「她问了为什么要问这件事。」
&#13;
    「小佐内同学怎么回答的？」
&#13;
    「因为有这个必要。」
&#13;
    对比自己小的孩子再温柔一点也无伤大雅吧。我心里这么想着，发现小佐内同学突然拿出了手机。她稍微瞄了一眼屏幕，又立刻把手机收回口袋里。
&#13;
    「古城同学发来的？」
&#13;
    「嗯。她说如果要告诉那个人的话，不如什么都不做。」
&#13;
    换作是我也会这么说吧。
&#13;
    「但即便如此还是要去，对吧。」
&#13;
    小佐内同学抬头看了看我。好像在说「这种事情根本没必要问」一样。她的目光里带着一丝责备。
&#13;
    「因为那孩子说了，无论怎样都要知道。」
&#13;
    确实是这么说过。说出的话总是伴随着责任。我们甚至还亲切地告诉过她可能发生的伤痛。小佐内同学行走的步调完全不肯减慢，但是眼看着她就要冲过红灯了，所以我还是一把抓住了她的后领，把她拉了回来。
&#13;
    继续前行了一段，小佐内同学问我。
&#13;
    「茅津同学的话里面有没有什么奇怪的地方？」
&#13;
    非要说的话是有。
&#13;
    「茅津同学是受到了三本木老师的训斥，而古城同学却是从深谷老师那里听到自己的处分。不过也许单纯只是那个时候恰巧深谷老师或者别的什么人有空帮忙传达，也许是茅津同学被当作问题儿而被特殊对待，无论哪边都不是什么太大的问题。」
&#13;
    小佐内同学点了点头。
&#13;
    「不过茅津同学她们和古城同学之间的时间差有点奇怪。」
&#13;
    小佐内同学歪了歪埋在围巾里的头。
&#13;
    「时间差……？」
&#13;
    「茅津同学是因为聚会的照片被上传到网上而遭受了休学处分。我想栃野同学和佐多同学也是一样。但是古城同学却不同。只有她一个人，比其他人都晚了一天。我现在就在思考这件事情的原因。」
&#13;
    小佐内同学很满意地点了点头。
&#13;
    「我没有注意到这一点。不愧是小鸠同学。」
&#13;
    快住口，怪不好意思的。
&#13;
    这个时间差到底意味着什么，我现在也说不出个所以然来。虽然有几种假说在脑袋里，但是要把这些假说拿出来进行讨论的话，就需要太多的调查去做验证了。况且最重要的是现在这个地点，周围吹着的高楼之间的寒风实在是让我提不起劲。不一会儿我看到了那个有些眼熟的十字路路口。
&#13;
    正对着十字路口的建筑的一层便是装点成红砖风格的Patisserie・Kogi・Annexe・Ruriko。即便是在这样寒冷的冬日，店内也依然是满员状态。坐席区域全部席位都坐着人，外带区的橱窗前也站着很多正在选择蛋糕和马卡龙的客人。店员们没有一丝慌乱，有条不紊地处理着每个客人的需求。待其中一个店员手头空下来的时候，小佐内同学解开围巾，上前开始搭话。
&#13;
    「不好意思，请问店长在么？」
&#13;
    「您找店长？」
&#13;
    虽然这么反问着，但是店员脸上却并没有显示出任何不可思议。
&#13;
    「不好意思，店长现在不在店里。」
&#13;
    我看了一眼墙上的时钟，时间正指向两点稍微过一些。说店长不在应该只是为了减少不必要的麻烦，而实际上本人也许正在店内休息吧。小佐内同学大概也是一样这么认为，只见她从口袋里拿出一张折起来的纸条递给了店员。
&#13;
    「如果店长回来了，能不能请你把这张纸条拿给店长？我是古城秋樱的朋友，有一件急事需要找店长商量。」
&#13;
    店员这下终于露出了一丝不解的神情。也许是因为提及了店主古城的名字，店员微笑了一下，对我们说了一句「请稍等」。看着走向店面深处的店员的背影，我问小佐内同学：
&#13;
    「那纸条是什么时候写的？」
&#13;
    小佐内同学微微一笑。
&#13;
    「是什么时候呢。」
&#13;
    这怎么可能。明明一直在一起我竟然没有注意到……。没过多久店员就回来了，并对我们说：「请往这边走。」
&#13;
    与充满整洁现代风的店头相比，店面的里面看上去就是很普通的办公楼了。穿过一扇没有门把手，从哪边都可以推开的门后，我们来到了像是事务室一样的房间。首先映入眼帘的是几把折叠椅和一个勉强可以摊开便当盒的小桌子。那张桌子的再里面是一张堆满了各种资料的写字台。一名女性此刻正坐在桌子后面，看来这个人就是店长了。她胸前挂着一枚名牌，上面写着「田坂琉璃子」，不论户籍上是怎么写的，至少在工作中她是这么被人称呼的。
&#13;
    田坂女士对把我们招呼进来的店员说了一声谢谢，店员则稍微施了一礼便离开了。待并不宽敞的房间仅剩下了我们三个后，田坂女士先开口了。
&#13;
    「请坐。」
&#13;
    我和小佐内同学解开了围巾，小佐内同学把口罩耳罩和手套也摘了下来，然后坐在了折叠椅上。
&#13;
    田坂琉璃子女士身型匀称，头发向后梳着，此刻正用右手捏着自己的左手。看上去她并未化妆，说话的声音显得有条不紊。
&#13;
    「你们是秋樱小姐的朋友吧。」
&#13;
    「是的。」
&#13;
    「这样……」
&#13;
    双方都因为想要试探对方而陷入了沉默。
&#13;
    「那么，」
&#13;
    先发话的是田坂女士。
&#13;
    「请问你们有何贵干？」
&#13;
    小佐内同学看着田坂女士的目光，仿佛是要连她的的内心都穿透一般。听到对方这么问，小佐内同学大方地回答。
&#13;
    「古城秋樱同学因为饮酒的嫌疑而遭到了休学处分。但是本人却主张自己是被冤枉的，而且那些真正喝了酒的同学也说古城同学当时并不在场。校方似乎有证据证明古城同学当时确实在场，不过我相信古城同学是无辜的，所以我觉得那个证据应该是伪造的。我想去学校里问个究竟，为此需要古城同学的监护人为我事先向学校申请许可。」
&#13;
    田坂女士的脸上稍微流露出了动摇的神色。
&#13;
    「……那为什么要到这里来？」
&#13;
    小佐内同学立刻回答。
&#13;
    「因为田坂女士就是秋樱的监护人。」
&#13;
    田坂女士的口中发出了一声轻轻的叹息。
&#13;
    「这是秋樱小姐告诉你的么？」
&#13;
    「她所说的只有田坂小姐和古城先生已经结婚这件事。她并不知道我到这里来了，如果知道的话大概不会原谅我的吧。」
&#13;
    田坂女士换了一下握着手的姿势，这样一来左手就露到了外面。手上并没有戴戒指。大概工作时都是不会戴戒指的吧。
&#13;
    「……休学处分这件事，我都没有听说。」
&#13;
    这么说着的时候，我没有看漏田坂女士知性的脸上流露出的自嘲神情。不过现在的我已经有了不把这件事说出口的最低限度的自制能力。
&#13;
    古城同学受到了不公平的休学处分，即便是在电话里向小佐内同学哭诉，也都没有和田坂女士提起一个字。这倒并没有什么大不了的。但是在东京经营店铺的古城春臣应该不会不知道自己的女儿受到了休学处分。就算古城同学不肯说，校方肯定也会联系他。但是他也没有将女儿的现状告诉给自己的再婚对象。……虽然我不想对别人的家事多嘴，但是不知为何，我对这个素未蒙面的古城春臣产生了一丝厌恶之情。
&#13;
    「我知道了。」
&#13;
    田坂女士的声音里现在已经没有了犹豫和困惑。
&#13;
    「那你们需要我做什么呢？」
&#13;
    小佐内同学个头很小，面容也有一些像小孩子。行为举止也并非时时刻刻都很沉着冷静----比如在许多马卡龙的面前就会变得软绵绵的。而面对这样的小佐内同学，在第一次见面时就能给予信任并寻求指示的人我也是头一次见。小佐内同学好像也有一些不安，但是还是回答道：
&#13;
    「请您给学校打一个电话，与学生教导处的三本木老师聊聊。就说关于古城同学的休学处分，无论如何也要当面谈一谈。」
&#13;
    「三本木老师啊。」
&#13;
    「如果能获得同意的话，我也会一起去。以姐姐的名义去应该可以吧。」
&#13;
    田坂女士一瞬间看着小佐内同学说不出话。估计是在犹豫是该当姐姐还是当妹妹吧。紧接着她便把视线移向了墙壁上的日历。
&#13;
    「这家店的休息日是周三，而下周三有一个电视台的采访，我们可不可以在那之后……」
&#13;
    刚说到一半，小佐内同学就制止住了她。
&#13;
    「不，这种事需要争分夺秒。如果可能的话我希望是现在立刻。」
&#13;
    「现在立刻？」
&#13;
    田坂女士听到这皱起了眉头。我也能够理解。在周末的这个营业时间内，店长是不可能离开店头的。田坂女士的目光也有一些飘忽不定。
&#13;
    「但是周六学校也休息，那个老师会不会也不在？」
&#13;
    「也许会不在，但是也有很多老师是周六也会在学校的。如果不在就没办法了，不过首先要打电话确认这一点才行。」
&#13;
    问题不在于三本木老师在不在学校，而是田坂女士周六能不能离开店里。这一点我想小佐内同学也很清楚才对。即便如此田坂女士还是被要求迅速行动起来。小佐内同学说的道理没有错，但是实在有些严苛。正常来说田坂女士是不可能临时离开的。
&#13;
    不过田坂女士还是沉默着点了点头。她伸手拿起写字台上的手机，拨通了电话。明明古城同学身上发生了那么大的事情都没有被通知，但是古城同学的学校的电话却已经保存在手机里了吗。没过多久电话那头接通了。
&#13;
    「您好，抱歉在百忙之中打扰。我是三年E班古城秋樱……」
&#13;
    说到这她迟疑了一下。
&#13;
    「的母亲，我叫琉璃子。虽然今天是休息日，但是请问学生教导处的三本木老师在不在学校？」
&#13;
    在那之后与学校的电话持续了一会儿，而我们则静候着交涉的结果。小佐内同学则稍微舒了一口气，开始有些兴奋地四处张望起来。虽然这只是一间没什么特别的事务室，但毕竟是第一次进到那个Patisserie的内部，所以应该会对这里的一切都充满好奇吧。
&#13;
    不久后电话结束，田坂女士手里拿着手机会我们说：
&#13;
    「人似乎就在学校。我们出发吧。」
&#13;
    我有一些担心店里就这么丢下不管会不会有问题。……不对，是肯定会有问题。但是即便如此田坂女士还是决定要去。既然如此我也没有必要再问这种多余的事情了。
&#13;
    5.
&#13;
    会进到礼智中学里的只有田坂女士和小佐内同学，我则选择在外面待机。毕竟我不能厚着脸皮跟着田坂女士一起进去，然后在自我介绍时「我是她的母亲」「我是她的姐姐」「我是她不成器的哥哥」这样。所以这也是没办法的事。
&#13;
    在这段时间里，我选择一个人回到了名古屋车站，在车站的商场里打发这段时间。虽然我也想走进什么店里坐坐，但是考虑到来名古屋的电车钱和在咖啡店「富嶽」的咖啡钱，我还是决定稍微节省一点。乘坐着扶梯来到了上层的书店，我发现不愧是周末，书店里人满为患，结帐区也排起了长队。于是我一边在文库新刊区转悠，一边思考着各种各样的事情。
&#13;
    怀着恶意陷害古城同学的人到底是谁这个问题，现在还没有办法进行检讨。虽然我手头的信息还不够，但是需要的信息同时刻应该正在慢慢地被收集起来才对。虽说心底早已经知道，但是我还是被小佐内同学的行动能力给吓到了。明明在休息日特地来到了名古屋，但是到现在为止我却根本没派上什么用场。倒不是觉得有些不过瘾，毕竟我自己也很清楚那种没有犯错却被惩罚的不甘心。
&#13;
    在我伸手要去拿一本进入视野的文库本的时候，我突然想起一件事。于是我扫视了一下吊在天花板上的指示牌，转身向「学习参考书」区域走去。虽说时值第三学期，学生的本分是学习，但是现在我心里想的却是另一件事。我一边看着摆着小红书和问题集的书架，一边寻找着自己的目标。
&#13;
    「有了有了。」
&#13;
    我找到了英日字典书架，因为不想把字典从书壳里拿出来，所以我刻意选了一本没有书壳的字典拿到了手中。我打开字典找到「M」开头的条目开始看，但是立刻就明白这样要看到猴年马月。而且大概我想要查的单词也并非英语。于是我稍微想了想，换了一本国语字典拿到了手上，开始看「ま(Ma)」的项目。
&#13;
    「果然是这样吗。」
&#13;
    我合上字典，放回书架。看来我知道了一些很有趣的事实。虽然还不确定这件事与古城同学的休学处分是不是有关系。
&#13;
    不过事到如今我才意识到，只是查个单词的话直接用手机就够了。当时想起要查的东西时根本没想这么多，脑子里只剩下用字典了。现在免费得到了需要的信息后就这样离开让我有些于心不忍，所以作为补偿，我回到文库本区域，拿了一本很早之前就想买的短篇集买了下来。正当我让店员给文库本加上书皮的时候，手机响了起来。我瞄了一眼手机屏幕，发现是小佐内同学发来的消息。
&#13;
    离开书店，我再次拿出手机确认。
&#13;
    〈事情办完。我们在觉王山车站见面吧～〉
&#13;
    最后的语气感觉很怪。大概是文字转换的问题吧。
&#13;
    地下铁坐过一次就不会再那么迷糊了。我到了觉王山车站后，一边思考着具体在哪里碰面一边四处张望，就看到了在LED灯照耀下的月台的一角，穿得圆圆呼呼的小佐内同学正坐在长椅上低着头。我来到她身边，看她还是没有起身的意思，我一个人站着也很尴尬，于是我也坐到了她旁边。
&#13;
    「那个人呢。」
&#13;
    听我这么问，小佐内同学依然盯着自己的脚下，隔着围巾回答道。
&#13;
    「回店里了。」
&#13;
    田坂女士离开店里的时间差不多是两个小时。就算是店长，也不能随随便便就从店里溜出来。应该是请了半天假吧。但是即便如此，之后她还是选择了回店里去。
&#13;
    「她还说了，不要告诉古城同学自己参与到了这件事里来。」
&#13;
    「明白了。然后呢，结果如何？」
&#13;
    「大获全胜。」
&#13;
    这时对面月台上来了开往名古屋方向的电车，又过了几十秒后电车伴随着铃声离开了。等到周围再次安静下来，我问道。
&#13;
    「能不能和我说一下事情经过呢。」
&#13;
    小佐内同学点了点头，开始隔着围巾用有些沉闷的声音开始说道：
&#13;
    「我们马上就见到了三本木老师。因为周六校内没有负责接待的接待员，所以我们被告知直接去接待室就可以了。连警卫员也不在，想要进到学校里的简单程度让人吃惊。三本木老师人就在接待室里，好像是在做着什么工作，当田坂女士敲门进去的时候，他正在把摊开的资料收拾进书包里。不愧是私立学校，校内的装潢都很气派。桌子看上去就很厚重而沙发都很软，连地毯的绒毛都很厚。」
&#13;
    此刻月台上只剩下了我们。只有LED的冷光照着我们俩。
&#13;
    「三本木老师人大概四十岁左右。因为事先听说他是那种会对学生大吼的老师，所以我擅自以为他会长的很凶，但实际上似乎是我的偏见。他并没有隐藏心底觉得麻烦的情绪，一边说着『现在这里没有茶可以倒，不过还是请坐』一边让田坂女士落了座。对于我只是在一开始稍微看了一眼，连我是谁都没有问。」
&#13;
    监护人这块牌匾真的是太有效了。要是连是谁都不问的话我也应该跟着一起进去的。
&#13;
    「从结论上说，就像我们猜测的那样，古城同学受到休学处分的原因，正是因为有拍到古城同学参加聚会的照片被送到了学校。三本木老师说不能告诉我们是谁送来的，不过看上去要么就是他忘记了，要么就是匿名送来的。田坂女士说秋樱声称自己并没有参加聚会，听到这话三本木老师有点不高兴地说：照片就在这，她也没办法抵赖吧。」
&#13;
    「……他没问除夕夜的那天田坂女士和古城同学有没有在一起么？」
&#13;
    「没问。我想是因为一旦问了，然后田坂女士回答『我们在一起看了红白歌会』的话，他也就没话可说了。」
&#13;
    我觉得也是。
&#13;
    「事后田坂女士发了火，说这个三本木老师到最后都没有怎么听我们的话，只是一个劲地说这个年纪的孩子们善于说谎，校方会尽力但是家长在家里的教导也十分重要之类的话。还说这个人不懂得好好调查，只懂得把决定的事情坚持到底，实在是太不负责任。」
&#13;
    田坂女士发了火…吗。这说法好像话里有话。
&#13;
    「这么说小佐内同学想的和田坂女士不一样？」
&#13;
    在刘海与围巾之间露出的小佐内同学的眼睛里闪过一丝笑意。
&#13;
    「在我问了能不能给我们看看所谓的证据照片后，三本木老师就真的拿给我们看了。我又问了能不能把照片暂时借给我们一下，于是他就把照片打印出来递给了我们。这么有良心的老师我是第一次见。怎么可能对他发火呢。」
&#13;
    这倒真是不得了。
&#13;
    「就算是监护人，也不能这么轻易地把信息就交给外部人员，这好人也好过头了。是不是小佐内同学想到了什么巧妙的交涉方式啊。」
&#13;
    「我说了『因为秋樱始终坚持自己没有参加聚会，所以我想要拿来证据给她看』。」
&#13;
    「估计他是真的信了这番说辞吧。」
&#13;
    「……看来是做了一些坏事。」
&#13;
    虽然嘴上说着谎，但当对方真的全心全意地相信自己说的谎时，自己心里是会产生罪恶感的。
&#13;
    铃声响起，从名古屋开来的电车伴随着一阵风驶进了站。车门打开，几个人下车几个人上车。距离发车的时间似乎感觉比平时更长一些，不知道是不是在等待我们上车，或是单纯只是我的错觉。等到月台再次安静下来后，小佐内同学继续说道。
&#13;
    「总之，这就是那张证据照片。」
&#13;
    她把一张印在复印纸上的照片拿给我看。虽然画质不是很好，但是照片里照到的东西都可以看得清：拿着酒杯的女孩子们，红酒和香槟的瓶子，以及满面笑容的古城同学。乍一看并没有什么奇怪之处----也就是说，这是一枚相对精巧的捏造出来的照片。
&#13;
    地下铁的长凳光线很暗，也很冷。不适合仔细观察照片。
&#13;
    「不愧是小佐内同学，这么快就拿到了照片。……那我们走吧。」
&#13;
    小佐内同学点了点头，缓缓站起身来。
&#13;
    我发现长凳上贴着一枚一次性的暖宝。看来小佐内同学一直坐在这个暖宝上面。小佐内同学面无表情地将暖宝收起来，用低沉地声音说：
&#13;
    「接下来才是重头戏。」
&#13;
    就这样，我们再次回到了古城同学的公寓里。
&#13;
    迎接我们的古城同学仿佛憋了一肚子的话想要说。也许是关于我们擅自与田坂女士发生接触这件事情有什么想要表达的吧。不过小佐内同学不给她说话的机会，在她开口之前就把那张证据照片拿到她的面前。古城同学看到照片后，嘴里首先发出的是一声高亢的叫声。
&#13;
    「这是假的！绝对是假的！」
&#13;
    说着说着眼圈又开始红了起来。
&#13;
    「我根本就没有做过这样的事！这……小雪前辈，这是假的！」
&#13;
    小佐内同学正面对着古城同学，说道：
&#13;
    「我也这么认为。」
&#13;
    「呃……？」
&#13;
    「我也觉得这张照片是假的。」
&#13;
    古城同学听了慌忙擦了擦眼角，睁圆了眼睛。
&#13;
    「为什么……」
&#13;
    「因为你是无辜的，所以这肯定是假的。」
&#13;
    小佐内同学的语气中不含一丝怀疑或者是虚张声势。古城同学只是嘟囔了一句「小雪前辈」，然后就哭成个泪人，什么话都说不清楚了。
&#13;
    趁这段时间里，我和小佐内同学又一次重新审视了一下这张照片。小佐内同学拿出手机，调出从茅津同学那里得到的照片。连看都不用看，这两张照片完全是两张不同的照片。
&#13;
    在茅津同学给我们的照片里，茅津同学和佐多同学以及栃野同学三个人都一只手拿着酒杯，对着镜头摆出造型，她们前方的桌子上放着像是红酒瓶一样的瓶子。三人中只有栃野同学摆的造型是像在喝酒一样把酒杯对着嘴。三个人似乎是站在房间的角落里拍的照，所以在照片中看不出房间的尺寸，不过可以看到墙壁上有长条的花纹。
&#13;
    而从三本木老师那里拿到的照片里的古城同学，一边看着右上方一边露出满足的笑容，右手拿着玻璃杯，左手做着V字的手势。她身上穿着毛衣和短裙，毛衣上还搭配着一枚很大的黑色/蝴/蝶结。距离古城同学不远处，茅津同学正在给杯子里倒香槟，而别的女孩子正看着镜头作出喝酒的动作。墙壁上也有长条的花纹。
&#13;
    看上去拍照的房间应该是同一间，但是被摄对象和角度全都不一样。同时出现在两张照片里的只有茅津同学，以及看上去像是在喝酒的一些其他人。
&#13;
    「这样一仔细看，果然会觉得小佐内同学拿到的照片有些奇怪。」
&#13;
    小佐内同学问道：
&#13;
    「怎么回事？」
&#13;
    我指了指照片中古城同学的左手。
&#13;
    「既然做出了V字的手势，那就证明本人有意识到自己正在被拍，但是她的视线却看向了斜上方，给人感觉很不自然。」
&#13;
    「……嗯，这么一说确实是。」
&#13;
    古城同学看上去终于冷静了一些，所以我试着对她提问。
&#13;
    「古城同学，这衣服是你的么？」
&#13;
    哭红了眼的古城同学看了看照片，摇了摇头。
&#13;
    「不是。我没有这样的衣服。」
&#13;
    「也就是说只替换了头部上去么。」
&#13;
    我再一次认真的看了看照片上的脸部。复印纸上的照片虽然画质很糟糕，但是有意识地仔细看的话还是可以看到头部的轮廓线有一些模糊，而且脖子那里也能音乐看到一条边界线。紧接着，我就注意到古城同学的脸颊上好像沾着什么浅黄色的东西。
&#13;
    这是什么？
&#13;
    「现在的问题是----」
&#13;
    小佐内同学自言自语道。
&#13;
    「谁有能力拍这张聚会上的照片。只有拥有这张照片的数据的人才有可能制作出这样的假照片。」
&#13;
    话是那么说没错了……。
&#13;
    「能够拍这张照片的，就是在除夕夜跟茅津同学她们一起参加聚会的所有人。她说过应该有十二三人呢吧。」
&#13;
    古城同学也参与到对话当中来：
&#13;
    「那也就是说，只要找她们全员每个人都问一遍是谁拍了这张照片就行了吧。」
&#13;
    「这可行不通。」
&#13;
    听我这么一说，古城同学皱着眉闭上了嘴。小佐内同学在旁边替我做了解说。
&#13;
    「这个方案很难执行。茅津同学自己似乎也并没有完全掌握参与聚会的全员的身份，而且贸然去问的话对方也会觉得麻烦，不愿意告诉我们。此外如果照片已经被上传到网上了的话，我们根本没办法查到都有谁保存了照片。」
&#13;
    「是这样啊……」
&#13;
    古城同学盯着打印出来的照片看。
&#13;
    「为什么我会碰上这种事呢。难道是说参加聚会的某个人对我心怀恨意么……」
&#13;
    「关于这个你有什么头绪么？」
&#13;
    听小佐内同学这样问，古城同学无力地摇了摇头。
&#13;
    「没有。但是这里面的的确确有一个人对我……」
&#13;
    说着声音又哽咽了起来。
&#13;
    我曾经有过那么几次看穿别人刻意隐藏的敌意的经历，也有察觉到过别人在笑容之下为了抹黑对方而作出的行径。但是那些被敌意指向的人们会怎样去面对这份敌意，我还并没有亲眼见过。古城同学明明早就应该已经知道了自己是被某个人陷害了，但是当那份名为假照片的敌意的结晶来到自己面前时，她的内心还是发生了剧烈的波动。原来会变成这样么。
&#13;
    我只是一名小市民而已，就算不是小市民，也只是一个装作什么都知道的喜欢推测的「情报分子」。但是是不是也有一些我可以做得到的事情呢。如果能够将那个对古城同学表露敌意的人找出来，是不是也能够让古城同学的心理稍微好受一点呢。……关于这一点，我并没有什么自信。
&#13;
    不过对了，古城同学自己说过，无论如何自己都想要知道自己的敌人究竟是谁，那么事到如今我也没有什么必要再犹豫不决了。
&#13;
    「真是一点也不像平时的小佐内同学啊。」
&#13;
    我这么说道。两个人听了齐刷刷地看向了我。
&#13;
    「现在的问题不仅仅是『谁能够拍这张聚会的照片』。更应该引起注意的问题是『谁能够拍下这张古城同学笑着的照片』。古城同学，你知不知道自己这张照片是在哪里被拍的？」
&#13;
    突然间被我这么一问，古城同学慌慌张张地回答道：
&#13;
    「呃，照片我经常拍的，文化祭上也好，或者是放学后也好……」
&#13;
    「再仔细看看。看脸颊上，是不是沾着什么东西。」
&#13;
    「脸颊上？」
&#13;
    古城同学一边反问着一边把照片拿得更近一些观察。小佐内同学的视力应该很好，但是也一样凑近了过来看。古城同学嘟囔道：
&#13;
    「真的有什么东西哎。感觉好丢人。」
&#13;
    ----然后两个人同时抬起了头。
&#13;
    「啊！！」
&#13;
    「小鸠同学，这个是！」
&#13;
    应该没错。小佐内同学坚定地自言自语了一句。
&#13;
    「古城同学。你这有ORCA的最新一期吧。能不能拿来？」
&#13;
    「好的！」
&#13;
    没过多久，小众向杂志ORCA就摆上了桌面。最新一期的卷首文章就是日意Pasticcere交流会。里面的照片有在市内的宾馆中举行的交流聚会的状况，有摆的满满当当的意式甜点，还有满面笑容的聚会参加者们。在手持着酒杯相谈甚欢的男性二人的身后，正是脸颊上沾着奶油，露出无上喜悦的笑容的古城同学。
&#13;
    我们把假照片与ORCA上刊登的照片做了对比。视线的角度也好，奶油的位置也好，全都一模一样。
&#13;
    「就是这个了。我竟然没注意到，感觉好丢人。」
&#13;
    小佐内同学有些丧气地嘟囔着。
&#13;
    ORCA本身不只在名古屋贩卖，连周边的城市也可以买得到，所以这张照片可以说任何人都有机会弄到手。只要把这张照片通过扫描或者拍照进行数据化，然后与跨年聚会的照片进行合成就可以制作出这张假照片。只不过在刊登在ORCA上的这张照片里，在古城同学的头上，印着「享受美好的交流聚会」的最后的那个「会」字。想要在电脑上将这个「会」字抹掉并不是一件不可能的事情，但是以犯人的图像加工技术，连脖子上的肤色边际线都没办法消掉，很难想象是用杂志上的照片扫描后制作的假照片。
&#13;
    「这样说来犯人是ORCA编辑部的人……？」
&#13;
    古城同学如此嘟囔着。虽然这个可能性也并非为零，但是我并不认为有一条线可以将ORCA编辑部与跨年聚会和对古城同学的恶意串在一起。
&#13;
    「或者是从ORCA的编辑部获取过照片的人。」
&#13;
    「……这么简单就可以拿的到么？」
&#13;
    「如果是古城同学的话，我想只要提出请求的话就能很简单地拿到手了。毕竟你是被摄对象。同理，在这张照片中出现了的人也都可以很轻易地得到这张照片。」
&#13;
    我用手指了指这张照片中相谈甚欢的两个人。一个人看上去像是中年男性日本人，另一个是留着胡子的年轻白人。
&#13;
    「我想这两个人应该是西点师，这里面有你认识的么？」
&#13;
    古城同学没有犹豫，指了指那个中年男性。
&#13;
    「这个人……」
&#13;
    她的脸色有些难看，声音也有一些颤抖。
&#13;
    「我记得。虽然我不知道他的名字，但是当我吃奶油泡芙的时候他走了过来，说『竟然有在意式甜点的聚会上拿出奶油泡芙的没有教养的店』。」
&#13;
    「你知道那个奶油泡芙是哪家店的么？」
&#13;
    「……是我家的店。」
&#13;
    啊，那看来对方是知道古城同学是Patisserie・Kogi的店主的女儿，刻意跑到她旁边来说坏话的。
&#13;
    「那个时候我玩的很开心，所以也没有多想，只是回了一句『不过我听说过奶油泡芙是弗洛伦萨的公主带到法国去的』。听到我这么说，这个人什么也没说就走开了。」（注11）
&#13;
    小佐内同学稍微皱了皱眉头。
&#13;
    「是觉得自己丢脸了么。……但是仅凭这一点就制作这样的照片，然后送去学校？还有跨年聚会的照片他是怎么得到的？」
&#13;
    我在心里自知可以回答这些问题。所以我就把手放在ORCA杂志上，如此说道：
&#13;
    「古城同学，请你给ORCA的编辑部打个电话，问问他们Marronnier・Champs的栃野西点师有没有找他们要过日意Pasticcere交流会的照片。」
&#13;
    古城同学睁大了眼睛，过了好一会儿才理解了我刚刚说的话的意思。
&#13;
    6.
&#13;
    当我们坐上回程的东海道线时，太阳早就已经落山了。名古屋发的电车十分拥挤，不过我和小佐内同学还是很幸运地找到了横排的座位并排坐下。面对面的四人座位中，我和小佐内同学对面坐的是两名大学生模样的人，两个人都带着耳机听东西。虽然我们都不想在人群当中谈论事件中的事情，但是这个状况下稍微说一下应该是没问题的。
&#13;
    接到了古城同学的电话后，ORCA编辑部的人也并没有觉得有什么不可思议，直截了当地说他们的确有给栃野西点师发送过照片，还说如果古城同学如也要的话他们也可以发给她，不过古城同学很礼貌地拒绝了这个提议。挂掉电话后，古城同学的脸色变得越发难看起来。
&#13;
    如果是栃野西点师的话，的确是有能力同时获得日意Pasticcere交流会和跨年聚会双方的照片的。前者从ORCA编辑部那里取得，后者从自己的女儿栃野未央那里取得即可。也许栃野西点师从以前就对Patisserie・Kogi心怀嫉妒了。就像小佐内同学告诉我的那样----在『最受ORCA瞩目的年度甜品店排行榜』上，连续三年蝉联榜首的Marronnier・Champs也因为Patisserie・Kogi・Annexe・Ruriko的开张而从第一名跌落。
&#13;
    原本栃野西点师就已经怀恨在心，后来又在交流会上被嫉妒对象古城的女儿无意间羞辱，而且自己的女儿还因为饮酒而遭到休学处分。嘴长在别人身上，眼看着关于自己不好的传闻就这么传播开来，那么不如把Patisserie・Kogi的女儿也一同拉下水。又或者……主犯是栃野未央也说不定。反正都要休学处分了，那就连竞争对手那边的女儿也一起带上路好了。
&#13;
    将两张照片合成成一张假照片的工程看上去像是大人所为，但是用饮酒的方式给对方抹黑看上去又像是中学生才会想得到的点子。这么想的话也许是他们父女一起策划的也说不定。不过反正目的已经达成了，哪边是主犯对于我来说都没所谓了。
&#13;
    「小鸠同学。」
&#13;
    在摇动的车厢里，小佐内同学轻轻说道。
&#13;
    「真亏了你能知道Marronnier・Champs的西点师是栃野先生啊。」
&#13;
    没想到在西点师的信息上被我这样的人领了先，想必小佐内同学的心里并不像表面那么平静吧。不过小佐内同学误会了一点。
&#13;
    「我事先并不知道。只是推测会不会是这样。」
&#13;
    「也就是说是直觉？」
&#13;
    「嗯----，比直觉稍微有一点根据。」
&#13;
    小佐内同学困惑地歪了歪头，连围巾都跟着一起歪了。看到她这样，我开始说明我的思考路线：
&#13;
    「在刚刚，当小佐内同学和田坂女士去礼智中学的时候，我去调查了点东西。因为栃野同学的那个叫做『玛洛』的外号不知怎么让我觉得很在意。我就一直在想，为什么叫玛洛呢，这么说来最近好像在哪里听过这样的音节……。后来又听说栃野同学对制作甜点有兴趣，心想会不会是这样，然后就发现我猜对了。」
&#13;
    「调查是指调查什么？」
&#13;
    「很简单。……用字典查了查『栃』这个字。」
&#13;
    字典上写着「一种落叶树」「能在山地地区自生」等等。以及在最后，
&#13;
    「也可参照「玛洛尼亚(Marronnier)」词条。所谓的玛洛尼亚就是指西洋栃树。」（注12）
&#13;
    小佐内同学发出了一声轻轻的唔声。
&#13;
    事件的相关者中出现了拥有栃野这样的名字的学生，还有一间被Patisserie・Kogi挤下第一名的名为Marronnier・Champs的甜品店，而Marronnier正是西洋栃树的意思。我并没有把这些当作巧合，而是推断栃野同学的父亲会不会就是Marronnier・Champs的西点师。在此基础上再加上假照片来自日意Pasticcere交流会这个事实的话，问题的答案也就不是那么难以寻求了。
&#13;
    犯人是谁已经查明，抹黑的动机也几乎可以说是找到了。古城同学的心理会不会因此而好受一些呢。又或者说----会沉浸于一种就算知道了敌人是谁也没有感到任何救赎的空虚感之中呢。
&#13;
    就在刚刚我们离开的时候，小佐内同学给了古城同学一个建议：既然我们已经有了这张假照片作为证据，那么只要写一封检举信就可以了。这样一来Marronnier・Champs在ORCA上的待遇肯定会变化。
&#13;
    「小佐内同学。」
&#13;
    「怎么啦。」
&#13;
    「你觉得古城同学会写检举信吗。」
&#13;
    为了给自己复仇。
&#13;
    小佐内同学好像要睡着了一样。迷迷糊糊睁着一半眼：
&#13;
    「应该不会。」
&#13;
    如此回答道。
&#13;
    「因为那孩子人很好呀。」
&#13;
    说罢小佐内同学就没了声音。估计是因为太累了所以睡着了吧。由于之后必须要把小佐内同学叫醒，看来我是没有办法睡觉了。满员电车就这样在归路上前进着----留下古城秋樱一个人在黑夜之中。
&#13;
    7.
&#13;
    到了下一周的周三，我和小佐内同学收到了Patisserie・Kogi・Annexe・Ruriko的邀请。虽然是休息日，但是因为有电视台的采访，所以田坂琉璃子女士也有上班，在采访结束之后她将我们接进了店里。
&#13;
    「因为这次我可受到了小雪前辈好大的帮助。」
&#13;
    古城同学这么说的时候，脸上看不到一丝的阴霾。假照片是怎么处理的，跟同班的栃野同学有没有说过什么……诸如这样的事情我和小佐内同学一个字都没有问。我们已经完成了被托付的任务。更多的事情我们既不想知道，也不想听她讲。
&#13;
    田坂琉璃子女士用一件黑色的围裙代替平时的工作服，脸上流露出了带有优雅气质的笑容。
&#13;
    「真的是太感谢你们两位了。」
&#13;
    看着古城同学和田坂女士两个人笑着并列站在一起，我也不知为打心底觉得有些开心。直到上周的周六，古城同学甚至还在憎恨着田坂女士，田坂女士对古城同学也有一些疏远。但是现在两个人就同处于一个空间内。虽然我们并没有说是通过田坂女士的帮助才拿到的假照片，但是也许她们二人之间以某种形式相互交流后----至少可以说缩短了二人之间的距离。
&#13;
    小佐内同学大概是没有看到这一连串的事情。因为刚刚步入店内一步，小佐内同学就失去了言语，浑身颤抖，像一根棍子一样矗立在了原地。
&#13;
    Patisserie・Kogi・Annexe・Ruriko的店内被甜点满满地装饰了起来。浅色系的各色马卡龙，大理石花纹的马卡龙，接近原色的马卡龙。没有切过的圆形芝士蛋糕。奶油泡芙堆积起来，再从顶端浇下巧克力而成的塔状甜品----事后我才得知那叫croquembouche（泡芙塔）。以及平时身为法式甜品店的Patisserie・Kogi・Annexe・Ruriko不可能放在店头卖的贝尔丽纳・普……叫什么来的……总之就是德式炸面包。
&#13;
    「这些全都是给小雪前辈的！」
&#13;
    「这些都是电视台摄影时用的点心所以也没办法拿去卖，如果你喜欢的话就请尽情地吃吧。」
&#13;
    小佐内同学张着嘴，好像要说些什么，但是发出来的只是一些啊哇哇的奇怪的声音。
&#13;
    古城同学在那之后给我打过电话，说想要感谢小佐内同学，但是不知道应该用什么方式来感谢，想要听听我的意见。我就提意见说「那就用甜点来招待一下她就好了」。炸面包的事情也是在那个时候告诉她的。虽然我也预想过小佐内同学一定会很高兴……只是兴奋到这种程度实在是有些出乎我的预料。
&#13;
    小佐内同学双手捂着嘴，眼睛里泛着泪光，勉强说出了几个字：
&#13;
    「呃……你说，我是不是要死了？」
&#13;
    古城同学笑出了声。时间此时正好来到六点钟，外面的大钟里传出的「啊，牧场上绿油油」的旋律在店内回响起来。
&#13;
    （完）
&#13;
    注1: 日本实行三学期制，即4月到7月为第一学期，9月到12月为第二学期，1月到3月为第三学期。
&#13;
    注2: 指用颗粒状小豆制作的小豆汤。小豆汤：用砂糖煮小豆后加入白团子和甘栗而成的日式甜品。
&#13;
    注3: 指用无皮糊状小豆制作的小豆汤。
&#13;
    注4: 甘味開き。原本的习俗叫做「开镜（鏡開き）」，指正月里把供奉神或者佛的镜饼敲碎了吃的传统。这里是顺着小佐内的说法把「镜」换成了「甜品」。
&#13;
    注5: 参见「纽约芝士蛋糕之谜」。
&#13;
    注6: 参见「柏林油炸面包之谜」。
&#13;
    注7: 参见「巴黎马卡龙之谜」。
&#13;
    注8: 鯱鉾：虎头鱼身，鱼尾始终向上的架空动物。常用来装饰各种城的房顶。
&#13;
    注9: 鯱，学名: Orcinus orca。名古屋城天守阁上的金鯱相对比较有名，所以用以代表名古屋。同前文的鯱鉾。
&#13;
    注10: 出自芥川龙之介的短篇小说《芋粥》。请查阅原文或者wiki以获得更多信息。
&#13;
    注11: 标题的「花府」的标音即为弗洛伦萨。佛罗伦萨名称源于古罗马时代“花之女神Flōra的城市“（Flōrentia）。
&#13;
    注12: 二者正式中文译名均为七叶树。
&#13;
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>c1415926: </b><br>
<span>[米泽穗信][小市民系列最新]花府奶油泡芙之谜[全文翻译]</span><br>
<span> 本帖最后由 c1415926 于 2020-2-2 12:44 编辑 </span><br>
<span>简介与杂谈：</span><br>
<span>    本篇短篇出自2020年1月31日出版的小市民最新短篇集《巴黎马卡龙之谜》，是其中的最后一篇，也是唯一一篇不曾刊登于其他杂志的短篇。</span><br>
<span>    《巴黎马卡龙之谜》是作者米泽穗信时隔十一年出版的小市民系列新作短篇集。其中包含四个短篇：</span><br>
<span>    1. 《巴黎马卡龙之谜》 2.《纽约芝士蛋糕之谜》 3. 《德国油炸面包之谜》 4.《花府奶油泡芙之谜》</span><br>
<span>    根据作者在推特上的说明，本短篇集的内容发生于小鸠和小佐内上高一时的秋冬季节，即《春季限定》（高一的春天）之后，《夏季限定》之前（高二夏天）。而《秋季限定》则发生于高二秋天至高三秋天之间。</span><br>
<span>    本篇是久违的小鸠和小佐内一起行动的故事。依据LZ阅读原文的感受，似乎感觉小鸠和小佐内之间的互动在本篇中变得比平时更多了。</span><br>
<span>    考虑到米泽写作的风格，以及二人关系实质产生推进是在《秋季限定》之后，也许这是米泽在能够允许的范围内在给二位发糖。当然更可能只是LZ的一厢情愿。</span><br>
<span>    LZ的文字水平实在是有限，无法完全将小鸠的油腔滑调和小佐内的俏皮通过中文完美表达出来，但求能表现出个两三成，供各位食客浅尝。</span><br>
<span>友情提醒：</span><br>
<span>    1. 标题中的“花府”的发音是佛罗伦萨，意大利中部城市，也称“翡冷翠”。“花府”意为花之都，语感类似于我们将华盛顿称为“华府”。</span><br>
<span>    2. 由于本篇是短篇集的最后一篇，所以作者写作的基础建立在了已经阅读前三篇之上，为了能够拥有良好的阅读体验并且能够理解作者在说什么，推荐阅读之前先阅读前三篇的中文版。</span><br>
<span>      最少最少也要阅读《巴黎马卡龙之谜》。根据LZ的搜索，《巴黎马卡龙之谜》是可以找得到中文翻译的。</span><br>
<span>    3.《德国炸面包之谜》LZ在S1也翻译过，在此贴出链接。出题篇：https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1797817-1-1.html 解谜篇：https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1812041-1-1.html</span><br>
<span>    3. 由于翻译仓促，难免会出现不通顺以及错别字，还望见谅并指出。</span><br>
<span>    4. 未经许可禁止任何形式的转载，如需转载请论坛私信。</span><br>
<span>    5.</span><br>
<span>--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</span><br>
<span>强烈推荐先阅读《巴黎马卡龙之谜》再阅读本篇。</span><br>
<span>强烈推荐先阅读《巴黎马卡龙之谜》再阅读本篇。</span><br>
<span>强烈推荐先阅读《巴黎马卡龙之谜》再阅读本篇。</span><br>
<span>---------------------------------------------------以下正文-------------------------------------------------------------------------</span><br>
<span>花府奶油泡芙之谜</span><br>
<span>米泽穗信</span><br>
<span>翻译：Nemesis</span><br>
<span>    1.</span><br>
<span>    明明直到十二月底都没有一丝冬天的气息，然而一过了新年，气温就好像在说「让你久等了」一样突然冷了下来。我不知道整个寒假小佐内同学是在哪里以何种方式度过的，不过第三学期（注1）开始后我们在学校刚一碰面，小佐内同学就有些嘟囔着脸对我说：</span><br>
<span>    「回家路上我有一间想去的店，请来护送我。」</span><br>
<span>    「可以是可以……什么时候去？」</span><br>
<span>    「今天放学后。」</span><br>
<span>    「真突然啊。」</span><br>
<span>    小佐内同学好像是听到了什么出乎意料的话一样睁大了眼睛，用小心翼翼的语气问我。</span><br>
<span>    「这么一说确实是有些突然……不行吗？」</span><br>
<span>    在这个年末年初的假期里我稍微打了一点工所以钱包状况还算说得过去，而且我也并没有什么预定的计划。向来不惧怕单独行动的小佐内同学既然肯来邀请我去吃甜品，想必之中一定是有什么隐情吧。不过毕竟我们是平日里相互支撑相互扶持相互敬重的互惠关系，所以我也没必要非得刨根问底。</span><br>
<span>    「没什么不行的。我们出发吧。」</span><br>
<span>    听我这么回答，小佐内同学微微笑着点了一下头，她的头发也随着波动了一下。</span><br>
<span>    我们说好了在楼梯口见面。放学后我就立刻来到了说好的地方。然后就意识到这地方选的很不好。又冷又干燥的风一直不停地在吹。实在是，实在是太冷了。最近这段冬天的时间，很多时候就算不穿正经的防寒服也不会有什么不适，而我也因为大意和逞强心理作祟，上学时就只靠一条围巾来御寒。然而唯独今天这天气，甚至冷得让我感受到了一丝危险。我紧紧抱着自己的胳膊，一边在心里默念「我等的人快来到」一边四处望着走廊。先看看右手边，再看看左手边，又看了看右手边，结果就发现小佐内同学已经来到了眼前。</span><br>
<span>    「久等啦。」</span><br>
<span>    小佐内同学在防寒对策上可以说是一丝不苟：藏青色的牛角扣粗呢大衣，奶油色的护耳套，手上戴着同样颜色的绒毛边手套，花呢格纹的围巾一直包到了眼睛下方。小小的个子因为包裹得严严实实而显得圆圆的，但是唯独眼睛里不知为何流露出一股得意之情。</span><br>
<span>    「看上去很暖和啊。」</span><br>
<span>    我很诚实地说出了自己的感想。小佐内同学听到后歪了歪裹在围巾里的头：</span><br>
<span>    「嗯？因为现在是冬天呀，冷嘛。」</span><br>
<span>    如此说道。</span><br>
<span>    她腿上穿着十分厚实的墨色连裤袜，不过鞋子倒是普通的平底皮鞋，看上去没有什么保暖功效。我们两个人并排走出了校门后，小佐内同学也不说要去哪里，只是一个人在前面带头走着。小佐内同学本来就不是那种话很多的类型，所以这也没什么值得奇怪的。而我也因为过于寒冷而连张口说话的力气都没有，结果就变成了两个人在寒风中一言不发地向前走。</span><br>
<span>    看上去我们要去的目的地应该是在车站那边。随着我们向前走，路两边的商店也开始多了起来，头顶上也不知道什么时候开始有了拱形的屋顶。街上的人们虽然不及小佐内同学，但是也都有好好穿着防寒的服装，让只有一条围巾的我感觉自己更冷了。</span><br>
<span>    终于，小佐内同学停在了一家店前面。店头的看板上写着「甘味处」，橱窗里则展示着小豆汤和团子的样品。</span><br>
<span>    「这里？」</span><br>
<span>    小佐内同学点了点头。</span><br>
<span>    「现在是正月嘛。」</span><br>
<span>    原来如此。非要说的话小佐内同学其实是西式甜品的那一派，所以我也正奇怪为什么要来「甘味处」。不过看来她也打算像是过正月那样来吃一下年糕的样子。</span><br>
<span>    伴随着哗啦哗啦的声音，小佐内同学拉开了侧拉门，一股暖风迎面而来。这是一家只有六张桌子的小店，眼下只有一张桌子还空着。我看到每张桌子都是四人座后，明白了小佐内同学不想一个人来的原因。店里有很多上年纪的客人，大家都带着愉悦的表情享受着各种甜品。</span><br>
<span>    「欢迎光临，请到这边的座位来。」</span><br>
<span>    一个声音洪亮，动作利索的大学生模样的店员引导着我们落座。我们落座的桌子距离空调的出风口很近，暖风吹着我的脖子，让我长长地出了一口气。小佐内同学虽然没有摘下耳罩也没有解开围巾，但是还是脱下了牛角扣外套，然后拿起了手边的菜单认真地看了起来。我也想看。</span><br>
<span>    「田舍小豆汤……」（注2）</span><br>
<span>    「那我也选这个。」</span><br>
<span>    「还是选御膳小豆汤呢……」（注3）</span><br>
<span>    「那我也选这个。」</span><br>
<span>    说罢我便被小佐内同学瞪了一眼。</span><br>
<span>    「小鸠同学没有自主性吗？」</span><br>
<span>    我也想看菜单啊。</span><br>
<span>    我看了看周围，发现橙黄色的墙壁上贴着写有菜品的纸条，于是我便看着那些纸条决定了自己的菜品。最终小佐内同学还是选择了田舍栗子小豆汤，而我选择了御膳小豆汤。小佐内同学看我的目光不知为何带上了一些怨恨，对我说：</span><br>
<span>    「小鸠同学选了糊小豆吗。如果我们关系能再好一点的话，我就会想要拜托你分我一些了。」</span><br>
<span>    听她这么说，我很想回答她再点一份不就可以了。但是转念一想小佐内同学听了很可能真的就会点第二份，而那样的话很可能就没办法吃晚饭了。为了小佐内同学的营养均衡，我决定什么也不说。</span><br>
<span>    不过今天的小佐内同学的状态的确不太一般。我不知道该怎么准确形容，该说是难得来到了甜品店却感觉不是很高兴，还是该说看上去心情上感觉很不踏实呢。在小佐内同学的小豆汤被端上来候，她紧紧地盯着小豆汤看，然后合十双手拜了起来。虽说小佐内同学的确是那种饭前会说「我开动了」的人，但是如此虔诚地献上自己的祈祷我还是头一次见，不禁问了一句。</span><br>
<span>    「怎么了，这么认真？」</span><br>
<span>    小佐内同学嘟囔着，好似在犹豫要不要说出来。不过也许是因为小豆汤就在眼前所以不想多浪费时间，她叹了一口气，简短地回答道：</span><br>
<span>    「这是对着今年的第一份甜品许愿，希望今年不要再有那么多坏运气。」</span><br>
<span>    也就是俗话说的「开甜品」吗。虽然从来也没听说过这种习俗。（注4）</span><br>
<span>    「因为去年一整年都没怎么能安心地吃甜品。特别是后半年，简直太过分了。」</span><br>
<span>    说完这句话小佐内同学就解开围巾，拿起木质的勺子，盛起一些小豆粒，吹了好几下气后才放到了嘴中。小佐内同学是猫舌。</span><br>
<span>    小佐内同学口中的「后半年太过分了」，应该是指去古城同学的中学参加文化祭时，在好好品味过了纽约芝士蛋糕，想要回家之前再吃一点的时候却被绑架，以至于到最后都没能达成心愿那件事吧（注5）。还有在那之后的新闻部的那件事（注6）。不过初秋时发生的那件事算不算呢。为了话题度很高的新店开门而特地赶往了名古屋，点了马卡龙之后却发现原本点了三个的马卡龙变成了四个（注7）。虽然小佐内同学和我还是没有忍住不把事情真相找出来，但是毕竟小佐内同学最终还是吃到了马卡龙。</span><br>
<span>    「Patisserie・Kogi的那件事我觉得还好吧。」</span><br>
<span>    听我这么一说，小佐内同学的勺子停在了半空中。</span><br>
<span>    「怎么说呢……」</span><br>
<span>    「觉得不满么？」</span><br>
<span>    「有那么多美妙的季节限定的马卡龙放在面前的时候，我却没能够集中精神。现在能回忆起的都是戒指的事情……真是追悔莫及。」</span><br>
<span>    连说话的用词都变成了古装剧式。</span><br>
<span>    我的小豆汤也终于来了。我赶紧拿起勺子吃了一口，温暖和甘甜一口气驱散了身体中残留的寒气，一股暖意从后背升起。接下来的一段时间我们都一言不发，只是动着勺子。不一会儿我呼了一口气，转而拿起了筷子，夹起烤成焦黄色的年糕咬了一口。年糕那绝妙的弹力令我感到说不出的舒服。</span><br>
<span>    「然后呢？」</span><br>
<span>    接着我说道。</span><br>
<span>    「应该是又有什么新的契机让小佐内同学重新想起了去年的不幸吧。」</span><br>
<span>    我这么说并不是因为有什么根据。只是如果一直都觉得去年运气不好，盼望今年有一个好运的话，那么第三学期开始之后才来做这些有那么一点晚。小佐内停下了拿着勺子的手，用仰视的目光看了看我。</span><br>
<span>    「……果然小鸠同学的直觉很厉害。」</span><br>
<span>    「多谢夸奖。」</span><br>
<span>    「我喜欢直觉很厉害的人。前提是那个人不会连我也看穿。」</span><br>
<span>    小佐内同学说着把勺子放下，从书包里拿出了一本很薄的杂志。那是一本名叫ORCA的小众向杂志，我在车站和书店都见过。</span><br>
<span>    「来看第一篇的文章。」</span><br>
<span>    我按照指示翻开杂志，首先映入眼帘的就是一篇报道日意Pasticcere交流会召开的文章。Pasticcere好像是西点师的意大利语说法。似乎在这个交流会上，日本和意大利两方的西点师们通过自助餐聚会形式度过了一段很美好的时光。这文章怎么了？我刚想开口这么问，但转念一想直接问会显得很无趣。于是我重整旗鼓，打算猜一猜这篇文章到底有什么事刺激到了小佐内同学。</span><br>
<span>    我仔细阅读了一下文章，文章里几乎没有提到任何关于交流会的开幕式以及来宾的演讲内容，大部分篇幅都用来描述聚会上面出现的料理以及甜品。我略带吃惊地翻回到目录那里，发现目录里写的都是一些关于新开张的蛋糕店信息或者是新上架的土特产的介绍。看来这本小众向杂志本身就是为了那些热爱甜点的人量身定做的。在这个日意Pasticcere交流会上，市内的几家西式甜点店都鼓足了劲准备了很多意式甜品。有像Zuppa inglese，Zabajone这种就算告诉我我也不知道是什么的点心，也有像是Tiramisu（提拉米苏），Panna cotta（意式奶冻）这种我也知道的点心。小佐内同学是读着这些华丽的意式甜点的文章，突然之间觉得自己很可悲了么。虽然我觉得这个不太可能……。</span><br>
<span>    也许是对始终没法找到一点头绪的我不耐烦了，小佐内同学简短地说了一句：</span><br>
<span>    「照片。」</span><br>
<span>    啊啊，是照片啊。这么一说我的确没有好好看照片。不知道这是哪里的酒店，在宽敞的地面上铺着红色的地毯，天花板上则吊着闪亮的水晶灯。桌子上摆放着一个巨大的鯱鉾像（注8），看不出是真的雕像还是用糖做出来的塑像。不过看得出来这个应该是代表名古屋的装饰，那么应该还有代表意大利的装饰才对，只不过照片里没有照到。在另一张照片里近距离拍摄的蛋糕等甜品每一种看上去都很刺激食欲，不光是稀奇的品种，像是常见的奶油泡芙也混在其中。下一张照片里一个长着胡子的年轻白人男性和估计是日本人的中年男性拿着葡萄酒杯相谈甚欢，而在他们身后则是一名身穿水手服的少女，不知道她看到什么有趣的事，正满面笑容地看向斜上方。照片的上面盖印着「享受美好的交流聚会」的文字，最后的「会」字还印在了这个女孩子的头部。</span><br>
<span>    不对，这个女孩子……。</span><br>
<span>    「这不是古城同学吗？」</span><br>
<span>    古城秋樱（Kogi Kosumosu）同学。在去年秋天因为一件意外而与我们相识的中学生。怪不得我觉得这身水手服眼熟，原来是古城同学所上的礼智中学的制服。</span><br>
<span>    「没错。」</span><br>
<span>    小佐内同学说了一句后，微微皱起眉头继续把小豆汤送到口中。原来如此，也就是说是----</span><br>
<span>    「在嫉妒啊。」</span><br>
<span>    「是在羡慕。」</span><br>
<span>    将在华丽的会场无忧无虑地享受着意式甜点并且满面笑容的古城同学，与去年的自己做了一下对比，然后就变得有些奇怪了吧。小佐内同学移动勺子的频率开始变快。</span><br>
<span>    「看到这篇报道的时候，我正在发烧。那时我躲在被子里觉得好难受呀，等病好了一定会有好事情发生的，如果没有的话就没有办法取得平衡了。在这样的状态下我读到了这篇关于这美妙聚会的文章，然后就看到古城同学脸上抹着奶油笑得这么开心。」</span><br>
<span>    听她这么一说我才发现，确实古城同学的脸颊上，准确地说应该是嘴角上沾着奶油。沾着的奶油让她的表情显得更加幸福了。</span><br>
<span>    「这个……确实是会嫉妒。」</span><br>
<span>    「是在羡慕。」</span><br>
<span>    意思上有什么差别吗……。</span><br>
<span>    「姑且还是问一句，烧已经退了么？」</span><br>
<span>    小佐内同学微微睁圆了眼睛。</span><br>
<span>    「嗯。已经没事了。谢谢你。」</span><br>
<span>    不用客气。我一口气把年糕吸入口中，又夹了一点作为配菜的腌黄瓜到嘴里。小佐内同学叹了一口气。</span><br>
<span>    我把杂志合上，重新看了一眼这本名为ORCA的杂志的封面。封面上一个不知姓名的女演员正在圣代面前微笑着。</span><br>
<span>    「这本杂志好厉害啊。ORCA是蛋糕界的什么专业用语么？」</span><br>
<span>    小佐内同学一边用勺子吃着小豆汤一边只说了一个词：</span><br>
<span>    「鯱。」（注9）</span><br>
<span>    这么一说确实。似乎只是因为是名古屋的杂志所以取了一个看上去像名古屋的名字而已。小佐内同学吃了一口糖煮甘栗，又喝了一口茶，接着竖起了左手的食指左右晃了晃。</span><br>
<span>    「ORCA原本只是一本单纯的小众向杂志，但是大约在六年前更换总编后开始专注于甜品领域。因为这条差异化路线的成功，现在在名古屋市外也卖的很好。」</span><br>
<span>    「啊，原来不是免费发放的啊。」</span><br>
<span>    「小鸠同学没有一言不发地拿走过吧？」</span><br>
<span>    我怎么会做那种事呢。小佐内同学继续晃着左手的食指说到：</span><br>
<span>    「……特别是每年年底惯例举行的『最受ORCA瞩目的年度甜品店排行榜』意外地拥有影响力，据说能登上这个榜单的店面都能接到东京或者大阪的大型商场的邀请。直到去年连续三年蝉联第一名的都是八事的Marronnier・Champs，但是今年第一名却发生了变化。」</span><br>
<span>    我想到接下来的话了。</span><br>
<span>    「难道说是古城同学的？」</span><br>
<span>    小佐内同学很满意地点了点头。</span><br>
<span>    「很懂嘛，小鸠同学。没错。今年的第一名就是Patisserie・Kogi・Annexe・Ruriko。」</span><br>
<span>    明明到了秋天才开张，但是在年末的排行上就直接夺下了第一名，不得不说是让人吃惊的闪电上位。而这种级别的店刚一开张就来到访，也不得不感叹小佐内同学对于甜品行业的敏感度之高。</span><br>
<span>    「真厉害啊。能吃到这家店真的很幸运。」</span><br>
<span>    我是打心底说出这句话的，但是小佐内同学的表情却突然阴沉了下来。</span><br>
<span>    「是啊。……如果能仅仅只留下一句『太好吃了』就回来的话，就更好了。」</span><br>
<span>    啊，又变阴沉了。小佐内同学端起茶喝了一口，接着又仰起脖子地喝了一口，然后掷地有声地把被子放回了桌子上。</span><br>
<span>    「……总而言之，我现在就期待着今年可以有好的事情发生。点心里不会混进什么奇怪的东西，难得的草莓蛋挞不会被人偷走，想吃蛋糕时不会被人掳走，而只是怀着满足的心意尽情地品味甜点，然后说一句『我已经吃的足够多了，十分感谢』就行了。」</span><br>
<span>    吃的是芋粥吗？（注10）</span><br>
<span>    「从这一点来说的话，今天看上去没问题啊。」</span><br>
<span>    我想要鼓励一下小佐内同学，小佐内同学听了迟疑了一下，然后点了点头。</span><br>
<span>    「嗯。小豆汤，真的很好喝。身体也暖和起来了。」</span><br>
<span>    虽然她这么说了，但是好像并没有打从心底满足了的感觉。虽然说以求吉利的「开甜品」方式吃了正月应该吃的年糕，而且确实味道也很不错，但是和那种忘我的状态还是有一些不一样。早知道会听到如此凄惨的故事的话，我就不为什么晚饭的事情而担心了。看着不一会儿就吃光了自己的那份小豆粥，还时不时瞄着我的御前小豆粥的小佐内同学，我提案道：</span><br>
<span>    「再点一份吧。」</span><br>
<span>    「啊……但是，怎么能……不行的，小鸠同学。不过……行吗？」</span><br>
<span>    她是在对谁摆出一副困扰的姿势呢。如果结论已经确定了的话那剩下的就是行动了啊！而就当小佐内同学面向店员举起一只手的瞬间，一阵低沉的震动声传来。是震动模式下的手机来电音。我不禁摸了摸自己的口袋，不是我的手机。小佐内同学从裙子口袋里拿出了手机，看了看画面，说道：</span><br>
<span>    「说谁谁到。」</span><br>
<span>    看来是古城同学打来的电话。小佐内同学站起身来。</span><br>
<span>    「我稍微去接下电话。」</span><br>
<span>    还好电话是在小佐内同学吃完小豆汤之后才来的。我目送着小佐内同学从侧拉门出去之后，再次面向自己的那份小豆汤。汤碗还很热，小豆汤明明应该很甜但是却不发腻。我自己是绝对不会为了吃一碗小豆汤而特意进到店里面来的，不过这次算是从小佐内同学那里学到了一件好事。腌黄瓜的咸味也是很好的调剂，偶尔入口的茶也显得比平时更加香醇。啊，浑身都暖起来了。</span><br>
<span>    正当我沉醉时，一阵冷风吹了进来。小佐内同学打开了侧拉门走了进来。看上去她被冻得不轻，两只手紧紧抱着自己的双臂。没穿外套就到外面的话，确实是会变成这样的吧。看着她表情阴沉地坐回座位，我想原因恐怕不只是已经被我吃光的小豆汤。</span><br>
<span>    「发生什么事了？」</span><br>
<span>    听到我的提问，小佐内同学先是喝了一口热茶，然后微微歪了歪头。</span><br>
<span>    「虽然我也不是很清楚事情的原委…」</span><br>
<span>    她像是寻找答案一般看了看手机屏幕，然后把手机收回口袋，接着说道：</span><br>
<span>    「古城同学受到了休学处分。她哭的很厉害，说自己是被冤枉的。」</span><br>
<span>    2.</span><br>
<span>    到了周六这天，我一大早就和小佐内同学一起乘上东海道线赶往了名古屋。</span><br>
<span>    在我的中学时代，身边也发生过各种各样的事情。比如一些不想令人回想起的事情……以及……嗯，全都是不想回想起的事情。总而言之，虽然那时我身边也有一些做出有悖于社会规范的行为的同学，事后他们也都在教导处里受到了严厉的训斥，但是却没有一个人因此而受到休学的处罚。至于原因，当然是因为我和小佐内同学上的是公立中学，禁止接受义务教育的学生来学校是会引发问题的。古城同学所受到的处罚准确来说是叫做「在家中学习」，不过事实上就是休学处分。我不禁感叹起来，这是只有私立学校才会有的处罚啊。</span><br>
<span>    小佐内同学去安慰伤了心的古城同学这件事本身并没有什么值得不可思议的。但是这次奇怪的是连我也被一起叫上了。古城同学对于我应该并没有什么好的印象才对，但是小佐内同学是这么对我说明的：</span><br>
<span>    「虽然好像确实有一些不太好的印象，不过本人说了希望小鸠同学也一起来。文化祭的时候小鸠同学不是救过我嘛。她因为那件事对小鸠同学的看法产生了一些改变。所以希望小鸠同学也来听一下事情的经过。」</span><br>
<span>    我很想说这一席话让我的自尊心产生了无上的满足，然而事实并非如此。并不是古城同学有什么不好的地方，而是当被不熟悉的人依靠的时候，都会让我想起一些不愉快的事情----想起那个跟小佐内同学约定立志成为小市民之前的我。不过我也没有自我到因此就要拒绝他人的请求的程度。</span><br>
<span>    我和今天也穿得厚厚实实的小佐内同学一起在名古屋车站走入地下，经过九曲十八弯的路线，在地下铁东山线的觉王山站回到了地上。冬日的天空十分清澈透明，周围似乎是一片居民区，宽敞的道路两边分布着许多五六层的公寓。小佐内同学似乎不是第一次来了，只是稍微看了一眼周围便说：「这边」，然后就迈开了步子。</span><br>
<span>    当我们离开主干线道路后，周围一下子就安静了下来。柏油路面微微有一些褪色，「一时停止」的标识牌也倾斜着。周围有很多一户型别墅，绿化带里飘落下来的树叶随着寒风吹拂而在地面上滑动。小佐内同学在一栋四层高的公寓前停下了脚步，进而走到了入口的玻璃门前。玻璃门并没有因此而打开。</span><br>
<span>    「……嗯？」</span><br>
<span>    「我是第一次来所以不太清楚，不过这应该是自动门锁吧？」</span><br>
<span>    小佐内同学没有理我，而是好像一开始就打算那么做一样开始按玻璃门旁边的键盘。不一会儿键盘附近就传来了有些沉闷的人声。</span><br>
<span>    「你好。」</span><br>
<span>    「你好。我是小佐内雪。」</span><br>
<span>    听到这句话，键盘那边传来的声音突然之间就带上了喜悦的色彩。</span><br>
<span>    「啊，好的！这就打开！」</span><br>
<span>    玻璃门缓缓打开了。而当玻璃门打开的那一瞬间，小佐内同学轻轻说的那句「芝麻开门」并没有能逃过我的耳朵。</span><br>
<span>    古城同学的家位于最上层的一角。虽然我不是很熟悉房地产，但是看上去居住条件应该是相当优越的。小佐内同学告诉过我，古城同学的父亲名叫古城春臣（Kogi Haruomi），是一名在东京也有店面的有名西点师。据说古城春臣的出身就是名古屋，所以他家竟然是公寓这一点让我有一些意外，我还以为应该是那种看上去有些年头的一户型别墅呢。</span><br>
<span>    我们来到了一扇深棕色的大门前，小佐内同学按了一下门铃。</span><br>
<span>    「你好。我是小佐内雪。」</span><br>
<span>    大门一下子就从里面被打开了。古城同学在看到了小佐内同学的身影的一瞬间就大声说道：</span><br>
<span>    「小雪前辈！」</span><br>
<span>    接着就立刻抱着小佐内同学哭了起来。小佐内同学露出了十分不知所措的表情，不太利索地举起手，十分小心地放在了古城同学的头上，缓慢轻抚了几下。</span><br>
<span>    古城同学把我们带到了客厅里。不知道是不是以白色和玻璃为主题进行的设计，房间的墙壁，天花板和家具全都充满了透明感。看上去房间里唯一黑色的东西就是没有打开的电视了。虽然的确这样会令房间看上去有很强的清洁感，但是也不禁会让我联想起医院的病房。而房间中央桌子上的花瓶里插着的色彩鲜艳的花朵更是增强了这一印象。</span><br>
<span>    橱柜上面的一个玻璃制的一个相框正被扣着放着，墙上挂着数字时钟，上面显示着的时间为十一点钟。古城同学为我们泡了香草茶，我和小佐内同学坐在白色的沙发上把茶接了过来。经过了一些诸如「天气很冷」「今天很晴」之类的作为交流上不可或缺却又毫无意义的对话后，我们开始进入了主题。</span><br>
<span>    「虽然在手机信息里差不多已经写清楚了，」</span><br>
<span>    小佐内同学抛出了话头。</span><br>
<span>    「但还是请你再说明一下，为什么会受到休学处分呢。」</span><br>
<span>    坐在单人用的坐垫上的古城同学很干脆地点了点头。</span><br>
<span>    「过年的那一天，似乎我们班上有几个人一起举行了一场聚会。聚会的参加者里也有其他学校的学生，我不是很清楚，不过应该是那种跨年倒计时聚会的感觉。然后听说因为气氛高涨，他们就开了香槟喝了起来。」</span><br>
<span>    听上去就是那种很常有的聚会。我一言不发地点了点头，没想到古城同学说着说着泪水就开始打转了。</span><br>
<span>    「这些事跟我没有一点关系。除夕夜那天我一直都在一个人做正月料理啊。一过了年爸爸就要回来了，还要到爷爷家去串亲，大扫除也还没有做完，那天真的忙的不行。但是学校的老师非得一口咬定『那天你也去了那场聚会，也喝了酒』，完全不肯听我的说辞。」</span><br>
<span>    泪水从古城同学的脸颊上流了下来。小佐内同学面不改色地问道：</span><br>
<span>    「你说是学校的老师是吧？是谁向你通知休学处分的？」</span><br>
<span>    「是我的班主任深谷（Fukaya）老师。深谷老师还说了『这事已经定了，再对我说也没有用』……那个老师平时就很不待见我！」</span><br>
<span>    虽然我不知道这个深谷老师是不是真的不待见古城同学，但是通知古城同学时的说法让我有些在意。如果单纯从字面意义上去理解的话，就是「休学处分并非我做的决定，我只是把这个结果传达给你而已」。</span><br>
<span>    古城同学又提高了一些说话的音量。</span><br>
<span>    「如果真的是我做错了我甘愿受罚，但是我明明没有做错！我也想在除夕夜那天去爷爷家里过，但是爸爸说了把家里的事情交给我，结果却说我去了聚会！不可原谅！」</span><br>
<span>    「是啊。」</span><br>
<span>    小佐内同学简短地说了一句。</span><br>
<span>    「确实无法原谅。」</span><br>
<span>    在那之后的一段时间里客厅里都回绕着古城同学的哭声。我不知道应该说些什么，小佐内同学也抿着嘴唇一言不发。</span><br>
<span>    古城同学稍微冷静一些之后，用还带着哭腔的声音对我们说：</span><br>
<span>    「小雪前辈，我好不甘心。一定是有人说了我在那个聚会里。但是是谁……会说那样的话……」</span><br>
<span>    「……你想知道吗？」</span><br>
<span>    小佐内同学这样嘟囔了一句。</span><br>
<span>    「确实从你所说的这些话来看，只能认为是有人说了慌。至于那个人是谁……是谁设下陷阱，又把你推下去……也许有办法可以查到。」</span><br>
<span>    古城同学用哭的通红的眼睛盯着小佐内同学。</span><br>
<span>    「古城同学，你真的想知道你的敌人是谁么？」</span><br>
<span>    古城同学的回答几乎就在提问结束的同时干脆地传到了耳朵里。</span><br>
<span>    「想。」</span><br>
<span>    我在心底明白小佐内同学的意思。她希望古城同学能够放弃。希望她可以放弃直面这些毫无道理的境遇，学会接受这样的事情，进而成为一名合格的小市民。所以小佐内同学再次向她提问：</span><br>
<span>    「如果想要知道那些被刻意隐藏的事情，大体上来说都需要付出相应的代价。也许甚至会让你觉得『早知真相如此不如不知道』。即便如此你也想要知道？无论付出何种代价？」</span><br>
<span>    然而古城同学还是没有一丝迟疑。</span><br>
<span>    「无论付出何种代价。」</span><br>
<span>    她几乎是在大吼了。</span><br>
<span>    「这种事怎么叫我忍气吞声！」</span><br>
<span>    「……是这样。」</span><br>
<span>    小佐内同学此刻正低着头，我看不到她的表情。她是在悲伤呢，还是在笑呢。坐在白色沙发上的小佐内同学这样开口道：</span><br>
<span>    「明白了。那么就由我来帮你吧。」</span><br>
<span>    这次的事件中受到休学处分的总共有4个人：「茅津 未月（Kayadu Mitsuki）」，「佐多 七子（Sada Nanako）」，「栃野 未央（Tochino Mio）」，以及古城秋樱。全员均为中学三年级，也都是同班同学。</span><br>
<span>    据说除了古城同学之外的三个人里，处于领头位置的是茅津同学。</span><br>
<span>    「虽然我并没有怎么和她们说过话，但是应该没错。剩下的那两个人就好像是茅津同学的跟班一样……」</span><br>
<span>    古城同学如此描述到。小佐内同学问茅津同学是一个怎样的人，古城同学便拿来了几张照片。似乎是运动会时班里配发的照片，所以全员都身着体操服。</span><br>
<span>    「这个人就是茅津同学。」</span><br>
<span>    既然是那种会在跨年聚会上喝酒然后遭到休学处分的人，我还以为是那种会打扮得十分花哨的类型，但是这个预想被轻易地击破了。仔细想一想，古城同学上的这所礼智中学是所校规相对严格的学校，所以在学校的活动里还要打扮得花枝招展自然是行不通的。看上去好像是在进行接力跑时被拍下来的茅津同学，手和脚都很修长，束在脑后的头发如果解开的话也应该很长。面容上虽然有一些大人的感觉，但是终究看上去还是带着中学生应有的稚嫩。</span><br>
<span>    「记住了。」</span><br>
<span>    小佐内同学这么说道。尽管如此，我还是选择了拜托古城同学把照片暂时借给了我们。毕竟搞不好也要拿去给其他人看。</span><br>
<span>    佐多同学的照片是在观众席上拍的。明明是在坐着当观众，但是却感觉她浑身上下散发出一种不要靠近的警告信息。也许是因为不喜欢被拍照，所以当被相机注视的时候才不自觉地瞪起了眼睛吧。她长了一张圆脸，但是从别的站着的照片来看，能看出她并不是那种身上有很多肉的类型。栃野同学在照片里有一张宽广的额头，不过这应该是因为她在拍照时恰巧把头发全都梳到后面的原因吧。她的肤色有些黝黑，照片应该是在拔河输掉之后立刻拍的，看得出脸上有一股不满的神情。</span><br>
<span>    「你说了没有怎么跟茅津这一组人说过话，那和她们的关系是不是不太好？」</span><br>
<span>    以防万一我问了这么一句，古城同学摇了摇头。</span><br>
<span>    「并没有不好。如果是学校的活动话也会合作，该说话的时候也会说。」</span><br>
<span>    在回答我的问题时果然还是会感到一些疏离感，不过回答本身还是很直截了当的。看来说也想让我来听一听事情的经过这话的确属实。</span><br>
<span>    「只不过在学校外面一次也没有碰过面。所以我也奇怪为什么自己会被划分到茅津同学的那一组里去。」</span><br>
<span>    这句话我听上去并没有什么不妥，不过小佐内同学还是敏锐地追问了一句。</span><br>
<span>    「……真的一次都没有碰过面？」</span><br>
<span>    古城同学的表情有一些僵硬。啊，我还奇怪为什么她说话的方式有一些不太自然，原来不是因为和男生说话而紧张，而是在撒谎么。这一点我并没有能够看穿。</span><br>
<span>    「如果你不肯把一切都和盘托出的话，我们也没办法帮你。无论古城同学说什么，我也好小鸠同学也好都不会责怪你的。但是唯独假话不可以。」</span><br>
<span>    古城同学听了脸一红，低下头去。</span><br>
<span>    「……只有一次，我们一起去过一次卡拉OK。那次是文化祭的庆功宴，半个班的人一起去的……。但是绝对没有喝酒！」</span><br>
<span>    小佐内同学露出了温柔的笑容。</span><br>
<span>    「明白了。还有没有其他忘记没说的？不仅仅是茅津同学。和佐多同学还有栃野同学还有什么关系么？」</span><br>
<span>    「嗯……。我跟佐多同学应该是真的一次话都没有讲过。栃野同学因为也对制作甜点有兴趣，所以我曾经想要和她搞好关系，但是后来可能是觉得性格上不太合得来，最后不知道是该说被她讨厌了，还是该说被她疏远了。」</span><br>
<span>    古城同学的甜点制作水准是专业级的。如果说栃野同学的所谓「对甜点感兴趣」只是烤个饼干这种级别的话，那确实是会被疏远的吧。</span><br>
<span>    「果然还是这个茅津同学啊……」</span><br>
<span>    小佐内同学把拇指顶在嘴唇上嘟囔道。她透过刘海稍微看了我一眼。</span><br>
<span>    「小鸠同学，在一条没有土地感的街道上埋伏一个人你觉得可能么？」</span><br>
<span>    她如此问道。</span><br>
<span>    「倒是并非不可能。小佐内同学是打算和茅津同学接触一下么？」</span><br>
<span>    「嗯。」</span><br>
<span>    「那埋伏的话也可以，不过你看这样如何。」</span><br>
<span>    我转头问古城同学。</span><br>
<span>    「你知道茅津同学的电话号码什么的吗？如果知道的话请你联络一下她，告诉她我们想和她谈谈。」</span><br>
<span>    小佐内同学敲了一下手掌，好像在说「原来还有这么一手」。第一反应竟然会是去埋伏或者去蹲点什么的，这实在是太不小市民了。看来之后我们得好好谈谈。古城同学点了点头，立刻就把手机拿了出来。</span><br>
<span>    3.</span><br>
<span>    茅津未月同学很爽快地答应了古城同学的请求。正好现在是午饭时间，所以我们就约好在各自吃了午饭之后，到名古屋车站的地下商业街的咖啡店碰头。按照古城同学的说法，那是一间不是特别有名的店，所以即便是周六的下午也可以无需等待便能入店。</span><br>
<span>    古城同学自己并不会参与这次碰头。毕竟已经被处罚「在家中学习」，如果这个时候古城同学被人看到还和茅津同学发生接触的话，那就如同是在印证「古城同学是茅津同学组内的一员」的说法一样了。我们对茅津同学声称会去参加碰头的是「古城同学的表姐」。</span><br>
<span>    出了古城同学的公寓，我们回到了名古屋车站，在稍微迷路了一会儿之后，我们还是在十二点半时找到了说好的那家咖啡店。这家咖啡店有个相当古风的名字「富嶽」，内部装饰也很古风，放的音乐也很古典，留着胡须言语不多的店主也古典派头十足。而且只是点了一杯咖啡，结果却附带赠送了烤面包，迷你沙拉，煮鸡蛋甚至还有稲荷寿司。直接与茅津同学接触的人只有小佐内同学一人，而我则坐在隔壁的座位竖起耳朵听。</span><br>
<span>    小佐内同学说明了待会还有一个人会来，然后便一个人独占了一个四人沙发席。我的手机上收到了一条「这里有pudding à la mode（法式布丁）」的消息，于是我就回复了「还是老老实实吃午饭比较好」回去。小佐内同学似乎也并没有用甜品代替正餐的年头，所以还是选择点了三明治。待我和小佐内同学都享用了午餐后，小佐内同学点了热可可，而我则追加了一杯咖啡，两个人继续等待约定的时间到来。</span><br>
<span>    出乎意料地，茅津同学在预定时间刚刚好的时候出现了。之前那个出现在照片上的女孩子，此刻正放下了头发，穿着一件带着绒毛边的夹克来到了店内。她巡视了一下不算宽敞的店内，注意到一个人坐着的女性客人只有小佐内同学一位，便一脸不可思议地向这边走来。</span><br>
<span>    「……你就是古城同学的表姐？」</span><br>
<span>    声音中有一丝不信任。此刻正两手捧着热可可吹着表面的小佐内同学抬起头来。</span><br>
<span>    「没错，我是小佐内雪。你就是茅津同学吧。谢谢你在休息日前来赴约。」</span><br>
<span>    茅津同学没有回答，而是毫不客气地坐到了沙发上。从我坐的位置可以看到茅津同学的正脸，小佐内同学则只留了一个后脑给我。茅津同学向店员点了一杯香蕉汁，用湿毛巾擦了擦手，开口说道：</span><br>
<span>    「古城没事吧？」</span><br>
<span>    也许是因为没有想到茅津会这么问，小佐内同学的回答慢了一拍。</span><br>
<span>    「她很消沉。」</span><br>
<span>    「我想也是。真可怜。」</span><br>
<span>    然后茅津同学认认真真地盯着小佐内同学看着，又问道：</span><br>
<span>    「我们是同龄？」</span><br>
<span>    「我是高中生。」</span><br>
<span>    茅津同学毫不在乎地摆了摆手。估计是不信。</span><br>
<span>    香蕉汁被端了上来，茅津同学拿起来后一口气喝了一半。小佐内同学开始了提问。</span><br>
<span>    「我从秋樱那里听说，说你们在跨年聚会上喝了酒，但是明明跟自己无关却跟你们一起受到了休学处分。如果有什么不对的地方能不能请你告诉我？」</span><br>
<span>    「告诉你是没问题可是并没有什么不对的地方。我们在同伴的家里举行了跨年倒计时聚会，聚会上拿出了香槟和苹果酒，我也稍微喝了一些。而古城明明不在现场，却被说成是在那，结果也受到了休学处分。全都没错。」</span><br>
<span>    茅津同学一副提不起劲的样子，把整个身子都依靠在沙发背上。</span><br>
<span>    「传言里说聚会上还有男人在，简直是胡扯。有是有，只不过年龄只有七岁。中途就睡着了。后来我们就跑到附近的公园放烟花玩了。」</span><br>
<span>    虽然喝了酒这事不太好，但是听上去就是个蛮有意思的聚会而已。小佐内同学继续提问。</span><br>
<span>    「聚会总共有多少人参加？」</span><br>
<span>    「十二三个吧。并没有多到古城来了也注意不到的程度。」</span><br>
<span>    「那就是说是伙伴们内部的聚会了。那为什么又会被学校知道呢？」</span><br>
<span>    茅津同学仰起了头叹道：</span><br>
<span>    「里面有个白痴啊，她拍照就拍照了，不知为何还给传到网上了。然后就不知道在哪里被爱管闲事的人看到给举报了。之后就被老师叫到教导处，拿出照片来给我们看，还说『这下赖不掉了吧』。」</span><br>
<span>    「是这样……。这确实有点可怜。」</span><br>
<span>    「已经发生的事情也没办法。」</span><br>
<span>    真是看得开。还是说她这是在外人面前努力逞强呢。因为如果抬头太过频繁的话会被警觉，所以我一直都在低着头盯着自己的咖啡看。虽然这样看起来其实也蛮怪的。</span><br>
<span>    「那个，你有那张被传到网上的照片么？」</span><br>
<span>    「啊，我也不太清楚。毕竟当时拍了好多呢……。稍等一下。」</span><br>
<span>    她从夹克口袋里取出手机，这里那里按了一会儿。</span><br>
<span>    「有了有了，这个。大家一起干杯的这张。」</span><br>
<span>    茅津同学把手机屏幕转向小佐内同学，小佐内同学稍微顿了下，说道：</span><br>
<span>    「秋樱并没有出现在照片里呢。」</span><br>
<span>    听到这句话，茅津同学有些不耐烦地说道：</span><br>
<span>    「那是当然了啊，她人根本就不在啊。我刚才不是说了吗。」</span><br>
<span>    「但是秋樱还是受到了休学处分。明明举报时的照片里并没有她。……这是问什么呢？茅津同学你有什么想法么？」</span><br>
<span>    「谁知道呢。她是在我们受到休学处分后的转天被学校叫出去，由教导处的三本木（Sanpongi）认定的古城也在聚会里。」</span><br>
<span>    茅津同学似乎有些坐不住了。</span><br>
<span>    「事先声明好，我一直都在说古城并没有参加聚会。我自己是没办法为自己开脱的，我也没打算开脱。但是我也没打算让根本没来聚会的古城被卷进来，所以我说了很多遍古城并没有参加聚会。但是听我这么说，三本木只是一个劲地说你别说谎，根本不肯听我的话。」</span><br>
<span>    「这个三本木老师是那种平日里就不肯听对方话的人吗？」</span><br>
<span>    小佐内同学冷静地问道。茅津同学摇了摇头。</span><br>
<span>    「不是……他不是那种类型的人。当然，既然是在教导处工作的人，自然态度是很强硬。平时总是一脸凶相，我个人是很讨厌他的。但是他并不是那种歇斯底里般地把有的没的全都套在别人身上的那种人。那种类型的事有其他人在做，三本木不是这种类型。这件事我很清楚。」</span><br>
<span>    接着她稍微苦笑了一下。</span><br>
<span>    「只不过嘛，不光是古城，我还说玛洛和娜娜也没参加。也许是因为这个三本木才不肯相信我说的话吧。如果是这样的话我还真觉得有点对不起古城。」</span><br>
<span>    「玛洛？娜娜？」</span><br>
<span>    小佐内同学鹦鹉学舌一般重复着。</span><br>
<span>    「啊，玛洛是栃野，娜娜是佐多。佐多七子（Sada Nanako）所以叫娜娜（Nana）。玛洛……为什么叫玛洛呢，我也不知道为什么，只知道大家都这么叫。」</span><br>
<span>    栃野同学和佐多同学参加聚会的证据就在眼前，茅津同学还是强行声称她俩没有参加的话，那的确是会造成没有人愿意相信她所说的话。不过谁也想不到这会导致古城同学的立场这么不利。</span><br>
<span>    小佐内同学稍微想了想，问道。</span><br>
<span>    「能不能把那张照片传给我一下？」</span><br>
<span>    明明是导致自己休学的照片，茅津同学却完全没有一丝警戒。</span><br>
<span>    「可以啊。」</span><br>
<span>    接着两个人就操作了一会儿手机，传送了图片。最后茅津同学说：</span><br>
<span>    「帮我安慰安慰古城。我想她肯定不习惯这种事情。」</span><br>
<span>    接着她便一口气喝干了剩下的香蕉汁，留下了香蕉汁的钱便走出店去。</span><br>
<span>    看到茅津同学走出店门口，我向店员说了一下要更换位置，便坐到了小佐内同学的对面。小佐内同学手里拿着热可可的杯子，对我问道：</span><br>
<span>    「听到了么？」</span><br>
<span>    「嗯。听得很清楚。」</span><br>
<span>    「我们得见一见三本木老师了。」</span><br>
<span>    「已经略微看到一丝光芒了。」</span><br>
<span>    小佐内同学点了点头。既然茅津同学是因为一张证据照片而受到了休学处分，那么古城同学的休学处分背后应该也有什么证据在才能说得通。而且，如果相信古城同学是被人冤枉的话，那么那份证据就是被人刻意凭空捏造出来的。刻意就代表着会留下痕迹，而痕迹是可以被追踪的。</span><br>
<span>    「但是怎么去接触是个难题啊。」</span><br>
<span>    「是呢……」</span><br>
<span>    学校是一个很封闭的空间。如果不是文化祭这种时机的话，无关者根本无法接近。对于茅津同学还可以用「担心古城同学的表姐」这种方式来对话，但是想要从三本木老师那里问出来点什么的话，这种伎俩就行不通了。甚至根本都不会被当真吧。</span><br>
<span>    小佐内同学面无表情地放下杯子，把两只手放在了头上。不知道她是要表达无计可施到双手抱头呢，还是想要通过按摩头部来寻找一些新的想法。也许是前者吧。想要与三本木老师对话，终究还是需要一个分量足够的地位才行。</span><br>
<span>    「那我们就去尾随三本木老师……」</span><br>
<span>    嗯，还是把尾随这个念头丢掉吧。这样做很可能会让问题越闹越大。我喝了一口有些凉了的咖啡，虽然没有什么像样的想法，却还是开口说道：</span><br>
<span>    「有对话意愿并且可以被正经采纳的人，应该只有监护人了吧。」</span><br>
<span>    不论我和小佐内同学使出多么高超的演技，旁人也不可能将我们当作是古城同学的监护人。我说这话的本意是说我们能做的就到此为止了，但是小佐内同学听了这话----</span><br>
<span>    「啊，对啊，不愧是小鸠同学。」</span><br>
<span>    却突然说了这么一句。</span><br>
<span>    「只要让古城同学的监护人来帮我们就好了嘛。这么简单。」</span><br>
<span>    「简单吗？古城同学的父亲，是在东京拥有店面的西点师吧？」</span><br>
<span>    「古城春臣。在事业巅峰时开创了Patisserie・Kogi的……」</span><br>
<span>    「谢谢。上次的讲义我还记着。」</span><br>
<span>    古城春臣只有在假日的时候才会回名古屋来。既然是零售行业，那么所谓的假日肯定不会是生意最好的周末，也就是说周六的今天他肯定人不在名古屋。而古城同学的母亲也已经去世了。</span><br>
<span>    「……想来的话，古城同学平时过的是怎样的生活呢。明明还是个中学生，却已经在那样的公寓里一个人生活了。」</span><br>
<span>    我随口嘟囔了一句，然后就觉得看向我的目光变得异常冷漠。</span><br>
<span>    「现在才想起来说这个？」</span><br>
<span>    仿佛是在说「去年的秋天我们不就已经知道了」一样。事实确实是这样啦，不过我一直以来都没有对古城同学的生活状况产生过一丝兴趣。</span><br>
<span>    「她的爷爷和奶奶住在离公寓不远处的一栋一户型别墅里，时不时会来照顾她。她父亲也有问过她要不要来东京和他一起生活，不过她又觉得自己的朋友都在这边，又觉得现在的学校也是自己努力考上的，但转念一想时间只剩下最后一年了，所以她自己也一直都在犹豫。」</span><br>
<span>    「这样。」</span><br>
<span>    虽然我并没有打算为古城同学感到担心，但是听到这些还是长出了一口气。我们两个人同时把杯子放到嘴边喝了一口，不久后小佐内同学开口说道：</span><br>
<span>    「手段只有一个。」</span><br>
<span>    小佐内同学所说的手段，我也明白是指什么。</span><br>
<span>    「是啊，只有那一个。」</span><br>
<span>    就算让住在附近的爷爷奶奶来出面，估计也很难敲开学校的那扇坚硬的大门。充其量只会得到「我们明白您的担心，但是还有请监护人直接与我们联络」这样的回答。现在这个情况下，必须要有父母这个立场才足够。</span><br>
<span>    古城春臣一直都在考虑要与在自己的店里工作的田坂 琉璃子（Tasaka Ruriko）结婚。如果两个人已经结婚了的话，那么从户籍上来说田坂琉璃子就是古城秋樱的母亲。而且田坂琉璃子就是去年在这个城市里开张的Patisserie・Kogi・Annexe・Ruriko的店长，也就是说她本人现在就在这个城市中。需要确认的事情只有一项。</span><br>
<span>    「古城同学会不会很反感啊。毕竟她很反对她父亲再次结婚。」</span><br>
<span>    自己的事情牵扯上田坂琉璃子，古城同学肯定不会高兴的吧。但是出乎意料地，小佐内同学干脆地回答道：</span><br>
<span>    「当然会反感吧。但是手段只剩下这一个。首先还是找古城同学确认一下他们是不是已经结婚了吧。」</span><br>
<span>    小佐内同学站起身来，对店主说了一句「我去打个电话」然后便走出了店口。我想了想，觉得这也是应该的，毕竟是古城同学主动找小佐内同学寻求帮助，而小佐内同学也答应了她。那么既然有办法可以用，就无需迟疑----无论这办法会让古城同学作何感想。</span><br>
<span>    不一会儿小佐内同学就回来了。</span><br>
<span>    「她说没问题。」</span><br>
<span>    那就太好了。我喝光了剩下的咖啡，站起身来。因为身处地下所以没有什么距离感，不过Patisserie・Kogi・Annexe・Ruriko应该就在距离这里不远处。</span><br>
<span>    4.</span><br>
<span>    我们走出了地下商店街，外面因为高楼而吹着很强的寒风。在口罩，耳罩，围巾和手套的全副武装之下，小佐内同学满心决意地迈开了步子。</span><br>
<span>    「古城同学在电话里应该大吃一惊吧。」</span><br>
<span>    我一边走着一边问道。小佐内同学点了点头。</span><br>
<span>    「她问了为什么要问这件事。」</span><br>
<span>    「小佐内同学怎么回答的？」</span><br>
<span>    「因为有这个必要。」</span><br>
<span>    对比自己小的孩子再温柔一点也无伤大雅吧。我心里这么想着，发现小佐内同学突然拿出了手机。她稍微瞄了一眼屏幕，又立刻把手机收回口袋里。</span><br>
<span>    「古城同学发来的？」</span><br>
<span>    「嗯。她说如果要告诉那个人的话，不如什么都不做。」</span><br>
<span>    换作是我也会这么说吧。</span><br>
<span>    「但即便如此还是要去，对吧。」</span><br>
<span>    小佐内同学抬头看了看我。好像在说「这种事情根本没必要问」一样。她的目光里带着一丝责备。</span><br>
<span>    「因为那孩子说了，无论怎样都要知道。」</span><br>
<span>    确实是这么说过。说出的话总是伴随着责任。我们甚至还亲切地告诉过她可能发生的伤痛。小佐内同学行走的步调完全不肯减慢，但是眼看着她就要冲过红灯了，所以我还是一把抓住了她的后领，把她拉了回来。</span><br>
<span>    继续前行了一段，小佐内同学问我。</span><br>
<span>    「茅津同学的话里面有没有什么奇怪的地方？」</span><br>
<span>    非要说的话是有。</span><br>
<span>    「茅津同学是受到了三本木老师的训斥，而古城同学却是从深谷老师那里听到自己的处分。不过也许单纯只是那个时候恰巧深谷老师或者别的什么人有空帮忙传达，也许是茅津同学被当作问题儿而被特殊对待，无论哪边都不是什么太大的问题。」</span><br>
<span>    小佐内同学点了点头。</span><br>
<span>    「不过茅津同学她们和古城同学之间的时间差有点奇怪。」</span><br>
<span>    小佐内同学歪了歪埋在围巾里的头。</span><br>
<span>    「时间差……？」</span><br>
<span>    「茅津同学是因为聚会的照片被上传到网上而遭受了休学处分。我想栃野同学和佐多同学也是一样。但是古城同学却不同。只有她一个人，比其他人都晚了一天。我现在就在思考这件事情的原因。」</span><br>
<span>    小佐内同学很满意地点了点头。</span><br>
<span>    「我没有注意到这一点。不愧是小鸠同学。」</span><br>
<span>    快住口，怪不好意思的。</span><br>
<span>    这个时间差到底意味着什么，我现在也说不出个所以然来。虽然有几种假说在脑袋里，但是要把这些假说拿出来进行讨论的话，就需要太多的调查去做验证了。况且最重要的是现在这个地点，周围吹着的高楼之间的寒风实在是让我提不起劲。不一会儿我看到了那个有些眼熟的十字路路口。</span><br>
<span>    正对着十字路口的建筑的一层便是装点成红砖风格的Patisserie・Kogi・Annexe・Ruriko。即便是在这样寒冷的冬日，店内也依然是满员状态。坐席区域全部席位都坐着人，外带区的橱窗前也站着很多正在选择蛋糕和马卡龙的客人。店员们没有一丝慌乱，有条不紊地处理着每个客人的需求。待其中一个店员手头空下来的时候，小佐内同学解开围巾，上前开始搭话。</span><br>
<span>    「不好意思，请问店长在么？」</span><br>
<span>    「您找店长？」</span><br>
<span>    虽然这么反问着，但是店员脸上却并没有显示出任何不可思议。</span><br>
<span>    「不好意思，店长现在不在店里。」</span><br>
<span>    我看了一眼墙上的时钟，时间正指向两点稍微过一些。说店长不在应该只是为了减少不必要的麻烦，而实际上本人也许正在店内休息吧。小佐内同学大概也是一样这么认为，只见她从口袋里拿出一张折起来的纸条递给了店员。</span><br>
<span>    「如果店长回来了，能不能请你把这张纸条拿给店长？我是古城秋樱的朋友，有一件急事需要找店长商量。」</span><br>
<span>    店员这下终于露出了一丝不解的神情。也许是因为提及了店主古城的名字，店员微笑了一下，对我们说了一句「请稍等」。看着走向店面深处的店员的背影，我问小佐内同学：</span><br>
<span>    「那纸条是什么时候写的？」</span><br>
<span>    小佐内同学微微一笑。</span><br>
<span>    「是什么时候呢。」</span><br>
<span>    这怎么可能。明明一直在一起我竟然没有注意到……。没过多久店员就回来了，并对我们说：「请往这边走。」</span><br>
<span>    与充满整洁现代风的店头相比，店面的里面看上去就是很普通的办公楼了。穿过一扇没有门把手，从哪边都可以推开的门后，我们来到了像是事务室一样的房间。首先映入眼帘的是几把折叠椅和一个勉强可以摊开便当盒的小桌子。那张桌子的再里面是一张堆满了各种资料的写字台。一名女性此刻正坐在桌子后面，看来这个人就是店长了。她胸前挂着一枚名牌，上面写着「田坂琉璃子」，不论户籍上是怎么写的，至少在工作中她是这么被人称呼的。</span><br>
<span>    田坂女士对把我们招呼进来的店员说了一声谢谢，店员则稍微施了一礼便离开了。待并不宽敞的房间仅剩下了我们三个后，田坂女士先开口了。</span><br>
<span>    「请坐。」</span><br>
<span>    我和小佐内同学解开了围巾，小佐内同学把口罩耳罩和手套也摘了下来，然后坐在了折叠椅上。</span><br>
<span>    田坂琉璃子女士身型匀称，头发向后梳着，此刻正用右手捏着自己的左手。看上去她并未化妆，说话的声音显得有条不紊。</span><br>
<span>    「你们是秋樱小姐的朋友吧。」</span><br>
<span>    「是的。」</span><br>
<span>    「这样……」</span><br>
<span>    双方都因为想要试探对方而陷入了沉默。</span><br>
<span>    「那么，」</span><br>
<span>    先发话的是田坂女士。</span><br>
<span>    「请问你们有何贵干？」</span><br>
<span>    小佐内同学看着田坂女士的目光，仿佛是要连她的的内心都穿透一般。听到对方这么问，小佐内同学大方地回答。</span><br>
<span>    「古城秋樱同学因为饮酒的嫌疑而遭到了休学处分。但是本人却主张自己是被冤枉的，而且那些真正喝了酒的同学也说古城同学当时并不在场。校方似乎有证据证明古城同学当时确实在场，不过我相信古城同学是无辜的，所以我觉得那个证据应该是伪造的。我想去学校里问个究竟，为此需要古城同学的监护人为我事先向学校申请许可。」</span><br>
<span>    田坂女士的脸上稍微流露出了动摇的神色。</span><br>
<span>    「……那为什么要到这里来？」</span><br>
<span>    小佐内同学立刻回答。</span><br>
<span>    「因为田坂女士就是秋樱的监护人。」</span><br>
<span>    田坂女士的口中发出了一声轻轻的叹息。</span><br>
<span>    「这是秋樱小姐告诉你的么？」</span><br>
<span>    「她所说的只有田坂小姐和古城先生已经结婚这件事。她并不知道我到这里来了，如果知道的话大概不会原谅我的吧。」</span><br>
<span>    田坂女士换了一下握着手的姿势，这样一来左手就露到了外面。手上并没有戴戒指。大概工作时都是不会戴戒指的吧。</span><br>
<span>    「……休学处分这件事，我都没有听说。」</span><br>
<span>    这么说着的时候，我没有看漏田坂女士知性的脸上流露出的自嘲神情。不过现在的我已经有了不把这件事说出口的最低限度的自制能力。</span><br>
<span>    古城同学受到了不公平的休学处分，即便是在电话里向小佐内同学哭诉，也都没有和田坂女士提起一个字。这倒并没有什么大不了的。但是在东京经营店铺的古城春臣应该不会不知道自己的女儿受到了休学处分。就算古城同学不肯说，校方肯定也会联系他。但是他也没有将女儿的现状告诉给自己的再婚对象。……虽然我不想对别人的家事多嘴，但是不知为何，我对这个素未蒙面的古城春臣产生了一丝厌恶之情。</span><br>
<span>    「我知道了。」</span><br>
<span>    田坂女士的声音里现在已经没有了犹豫和困惑。</span><br>
<span>    「那你们需要我做什么呢？」</span><br>
<span>    小佐内同学个头很小，面容也有一些像小孩子。行为举止也并非时时刻刻都很沉着冷静----比如在许多马卡龙的面前就会变得软绵绵的。而面对这样的小佐内同学，在第一次见面时就能给予信任并寻求指示的人我也是头一次见。小佐内同学好像也有一些不安，但是还是回答道：</span><br>
<span>    「请您给学校打一个电话，与学生教导处的三本木老师聊聊。就说关于古城同学的休学处分，无论如何也要当面谈一谈。」</span><br>
<span>    「三本木老师啊。」</span><br>
<span>    「如果能获得同意的话，我也会一起去。以姐姐的名义去应该可以吧。」</span><br>
<span>    田坂女士一瞬间看着小佐内同学说不出话。估计是在犹豫是该当姐姐还是当妹妹吧。紧接着她便把视线移向了墙壁上的日历。</span><br>
<span>    「这家店的休息日是周三，而下周三有一个电视台的采访，我们可不可以在那之后……」</span><br>
<span>    刚说到一半，小佐内同学就制止住了她。</span><br>
<span>    「不，这种事需要争分夺秒。如果可能的话我希望是现在立刻。」</span><br>
<span>    「现在立刻？」</span><br>
<span>    田坂女士听到这皱起了眉头。我也能够理解。在周末的这个营业时间内，店长是不可能离开店头的。田坂女士的目光也有一些飘忽不定。</span><br>
<span>    「但是周六学校也休息，那个老师会不会也不在？」</span><br>
<span>    「也许会不在，但是也有很多老师是周六也会在学校的。如果不在就没办法了，不过首先要打电话确认这一点才行。」</span><br>
<span>    问题不在于三本木老师在不在学校，而是田坂女士周六能不能离开店里。这一点我想小佐内同学也很清楚才对。即便如此田坂女士还是被要求迅速行动起来。小佐内同学说的道理没有错，但是实在有些严苛。正常来说田坂女士是不可能临时离开的。</span><br>
<span>    不过田坂女士还是沉默着点了点头。她伸手拿起写字台上的手机，拨通了电话。明明古城同学身上发生了那么大的事情都没有被通知，但是古城同学的学校的电话却已经保存在手机里了吗。没过多久电话那头接通了。</span><br>
<span>    「您好，抱歉在百忙之中打扰。我是三年E班古城秋樱……」</span><br>
<span>    说到这她迟疑了一下。</span><br>
<span>    「的母亲，我叫琉璃子。虽然今天是休息日，但是请问学生教导处的三本木老师在不在学校？」</span><br>
<span>    在那之后与学校的电话持续了一会儿，而我们则静候着交涉的结果。小佐内同学则稍微舒了一口气，开始有些兴奋地四处张望起来。虽然这只是一间没什么特别的事务室，但毕竟是第一次进到那个Patisserie的内部，所以应该会对这里的一切都充满好奇吧。</span><br>
<span>    不久后电话结束，田坂女士手里拿着手机会我们说：</span><br>
<span>    「人似乎就在学校。我们出发吧。」</span><br>
<span>    我有一些担心店里就这么丢下不管会不会有问题。……不对，是肯定会有问题。但是即便如此田坂女士还是决定要去。既然如此我也没有必要再问这种多余的事情了。</span><br>
<span>    5.</span><br>
<span>    会进到礼智中学里的只有田坂女士和小佐内同学，我则选择在外面待机。毕竟我不能厚着脸皮跟着田坂女士一起进去，然后在自我介绍时「我是她的母亲」「我是她的姐姐」「我是她不成器的哥哥」这样。所以这也是没办法的事。</span><br>
<span>    在这段时间里，我选择一个人回到了名古屋车站，在车站的商场里打发这段时间。虽然我也想走进什么店里坐坐，但是考虑到来名古屋的电车钱和在咖啡店「富嶽」的咖啡钱，我还是决定稍微节省一点。乘坐着扶梯来到了上层的书店，我发现不愧是周末，书店里人满为患，结帐区也排起了长队。于是我一边在文库新刊区转悠，一边思考着各种各样的事情。</span><br>
<span>    怀着恶意陷害古城同学的人到底是谁这个问题，现在还没有办法进行检讨。虽然我手头的信息还不够，但是需要的信息同时刻应该正在慢慢地被收集起来才对。虽说心底早已经知道，但是我还是被小佐内同学的行动能力给吓到了。明明在休息日特地来到了名古屋，但是到现在为止我却根本没派上什么用场。倒不是觉得有些不过瘾，毕竟我自己也很清楚那种没有犯错却被惩罚的不甘心。</span><br>
<span>    在我伸手要去拿一本进入视野的文库本的时候，我突然想起一件事。于是我扫视了一下吊在天花板上的指示牌，转身向「学习参考书」区域走去。虽说时值第三学期，学生的本分是学习，但是现在我心里想的却是另一件事。我一边看着摆着小红书和问题集的书架，一边寻找着自己的目标。</span><br>
<span>    「有了有了。」</span><br>
<span>    我找到了英日字典书架，因为不想把字典从书壳里拿出来，所以我刻意选了一本没有书壳的字典拿到了手中。我打开字典找到「M」开头的条目开始看，但是立刻就明白这样要看到猴年马月。而且大概我想要查的单词也并非英语。于是我稍微想了想，换了一本国语字典拿到了手上，开始看「ま(Ma)」的项目。</span><br>
<span>    「果然是这样吗。」</span><br>
<span>    我合上字典，放回书架。看来我知道了一些很有趣的事实。虽然还不确定这件事与古城同学的休学处分是不是有关系。</span><br>
<span>    不过事到如今我才意识到，只是查个单词的话直接用手机就够了。当时想起要查的东西时根本没想这么多，脑子里只剩下用字典了。现在免费得到了需要的信息后就这样离开让我有些于心不忍，所以作为补偿，我回到文库本区域，拿了一本很早之前就想买的短篇集买了下来。正当我让店员给文库本加上书皮的时候，手机响了起来。我瞄了一眼手机屏幕，发现是小佐内同学发来的消息。</span><br>
<span>    离开书店，我再次拿出手机确认。</span><br>
<span>    〈事情办完。我们在觉王山车站见面吧～〉</span><br>
<span>    最后的语气感觉很怪。大概是文字转换的问题吧。</span><br>
<span>    地下铁坐过一次就不会再那么迷糊了。我到了觉王山车站后，一边思考着具体在哪里碰面一边四处张望，就看到了在LED灯照耀下的月台的一角，穿得圆圆呼呼的小佐内同学正坐在长椅上低着头。我来到她身边，看她还是没有起身的意思，我一个人站着也很尴尬，于是我也坐到了她旁边。</span><br>
<span>    「那个人呢。」</span><br>
<span>    听我这么问，小佐内同学依然盯着自己的脚下，隔着围巾回答道。</span><br>
<span>    「回店里了。」</span><br>
<span>    田坂女士离开店里的时间差不多是两个小时。就算是店长，也不能随随便便就从店里溜出来。应该是请了半天假吧。但是即便如此，之后她还是选择了回店里去。</span><br>
<span>    「她还说了，不要告诉古城同学自己参与到了这件事里来。」</span><br>
<span>    「明白了。然后呢，结果如何？」</span><br>
<span>    「大获全胜。」</span><br>
<span>    这时对面月台上来了开往名古屋方向的电车，又过了几十秒后电车伴随着铃声离开了。等到周围再次安静下来，我问道。</span><br>
<span>    「能不能和我说一下事情经过呢。」</span><br>
<span>    小佐内同学点了点头，开始隔着围巾用有些沉闷的声音开始说道：</span><br>
<span>    「我们马上就见到了三本木老师。因为周六校内没有负责接待的接待员，所以我们被告知直接去接待室就可以了。连警卫员也不在，想要进到学校里的简单程度让人吃惊。三本木老师人就在接待室里，好像是在做着什么工作，当田坂女士敲门进去的时候，他正在把摊开的资料收拾进书包里。不愧是私立学校，校内的装潢都很气派。桌子看上去就很厚重而沙发都很软，连地毯的绒毛都很厚。」</span><br>
<span>    此刻月台上只剩下了我们。只有LED的冷光照着我们俩。</span><br>
<span>    「三本木老师人大概四十岁左右。因为事先听说他是那种会对学生大吼的老师，所以我擅自以为他会长的很凶，但实际上似乎是我的偏见。他并没有隐藏心底觉得麻烦的情绪，一边说着『现在这里没有茶可以倒，不过还是请坐』一边让田坂女士落了座。对于我只是在一开始稍微看了一眼，连我是谁都没有问。」</span><br>
<span>    监护人这块牌匾真的是太有效了。要是连是谁都不问的话我也应该跟着一起进去的。</span><br>
<span>    「从结论上说，就像我们猜测的那样，古城同学受到休学处分的原因，正是因为有拍到古城同学参加聚会的照片被送到了学校。三本木老师说不能告诉我们是谁送来的，不过看上去要么就是他忘记了，要么就是匿名送来的。田坂女士说秋樱声称自己并没有参加聚会，听到这话三本木老师有点不高兴地说：照片就在这，她也没办法抵赖吧。」</span><br>
<span>    「……他没问除夕夜的那天田坂女士和古城同学有没有在一起么？」</span><br>
<span>    「没问。我想是因为一旦问了，然后田坂女士回答『我们在一起看了红白歌会』的话，他也就没话可说了。」</span><br>
<span>    我觉得也是。</span><br>
<span>    「事后田坂女士发了火，说这个三本木老师到最后都没有怎么听我们的话，只是一个劲地说这个年纪的孩子们善于说谎，校方会尽力但是家长在家里的教导也十分重要之类的话。还说这个人不懂得好好调查，只懂得把决定的事情坚持到底，实在是太不负责任。」</span><br>
<span>    田坂女士发了火…吗。这说法好像话里有话。</span><br>
<span>    「这么说小佐内同学想的和田坂女士不一样？」</span><br>
<span>    在刘海与围巾之间露出的小佐内同学的眼睛里闪过一丝笑意。</span><br>
<span>    「在我问了能不能给我们看看所谓的证据照片后，三本木老师就真的拿给我们看了。我又问了能不能把照片暂时借给我们一下，于是他就把照片打印出来递给了我们。这么有良心的老师我是第一次见。怎么可能对他发火呢。」</span><br>
<span>    这倒真是不得了。</span><br>
<span>    「就算是监护人，也不能这么轻易地把信息就交给外部人员，这好人也好过头了。是不是小佐内同学想到了什么巧妙的交涉方式啊。」</span><br>
<span>    「我说了『因为秋樱始终坚持自己没有参加聚会，所以我想要拿来证据给她看』。」</span><br>
<span>    「估计他是真的信了这番说辞吧。」</span><br>
<span>    「……看来是做了一些坏事。」</span><br>
<span>    虽然嘴上说着谎，但当对方真的全心全意地相信自己说的谎时，自己心里是会产生罪恶感的。</span><br>
<span>    铃声响起，从名古屋开来的电车伴随着一阵风驶进了站。车门打开，几个人下车几个人上车。距离发车的时间似乎感觉比平时更长一些，不知道是不是在等待我们上车，或是单纯只是我的错觉。等到月台再次安静下来后，小佐内同学继续说道。</span><br>
<span>    「总之，这就是那张证据照片。」</span><br>
<span>    她把一张印在复印纸上的照片拿给我看。虽然画质不是很好，但是照片里照到的东西都可以看得清：拿着酒杯的女孩子们，红酒和香槟的瓶子，以及满面笑容的古城同学。乍一看并没有什么奇怪之处----也就是说，这是一枚相对精巧的捏造出来的照片。</span><br>
<span>    地下铁的长凳光线很暗，也很冷。不适合仔细观察照片。</span><br>
<span>    「不愧是小佐内同学，这么快就拿到了照片。……那我们走吧。」</span><br>
<span>    小佐内同学点了点头，缓缓站起身来。</span><br>
<span>    我发现长凳上贴着一枚一次性的暖宝。看来小佐内同学一直坐在这个暖宝上面。小佐内同学面无表情地将暖宝收起来，用低沉地声音说：</span><br>
<span>    「接下来才是重头戏。」</span><br>
<span>    就这样，我们再次回到了古城同学的公寓里。</span><br>
<span>    迎接我们的古城同学仿佛憋了一肚子的话想要说。也许是关于我们擅自与田坂女士发生接触这件事情有什么想要表达的吧。不过小佐内同学不给她说话的机会，在她开口之前就把那张证据照片拿到她的面前。古城同学看到照片后，嘴里首先发出的是一声高亢的叫声。</span><br>
<span>    「这是假的！绝对是假的！」</span><br>
<span>    说着说着眼圈又开始红了起来。</span><br>
<span>    「我根本就没有做过这样的事！这……小雪前辈，这是假的！」</span><br>
<span>    小佐内同学正面对着古城同学，说道：</span><br>
<span>    「我也这么认为。」</span><br>
<span>    「呃……？」</span><br>
<span>    「我也觉得这张照片是假的。」</span><br>
<span>    古城同学听了慌忙擦了擦眼角，睁圆了眼睛。</span><br>
<span>    「为什么……」</span><br>
<span>    「因为你是无辜的，所以这肯定是假的。」</span><br>
<span>    小佐内同学的语气中不含一丝怀疑或者是虚张声势。古城同学只是嘟囔了一句「小雪前辈」，然后就哭成个泪人，什么话都说不清楚了。</span><br>
<span>    趁这段时间里，我和小佐内同学又一次重新审视了一下这张照片。小佐内同学拿出手机，调出从茅津同学那里得到的照片。连看都不用看，这两张照片完全是两张不同的照片。</span><br>
<span>    在茅津同学给我们的照片里，茅津同学和佐多同学以及栃野同学三个人都一只手拿着酒杯，对着镜头摆出造型，她们前方的桌子上放着像是红酒瓶一样的瓶子。三人中只有栃野同学摆的造型是像在喝酒一样把酒杯对着嘴。三个人似乎是站在房间的角落里拍的照，所以在照片中看不出房间的尺寸，不过可以看到墙壁上有长条的花纹。</span><br>
<span>    而从三本木老师那里拿到的照片里的古城同学，一边看着右上方一边露出满足的笑容，右手拿着玻璃杯，左手做着V字的手势。她身上穿着毛衣和短裙，毛衣上还搭配着一枚很大的黑色/蝴/蝶结。距离古城同学不远处，茅津同学正在给杯子里倒香槟，而别的女孩子正看着镜头作出喝酒的动作。墙壁上也有长条的花纹。</span><br>
<span>    看上去拍照的房间应该是同一间，但是被摄对象和角度全都不一样。同时出现在两张照片里的只有茅津同学，以及看上去像是在喝酒的一些其他人。</span><br>
<span>    「这样一仔细看，果然会觉得小佐内同学拿到的照片有些奇怪。」</span><br>
<span>    小佐内同学问道：</span><br>
<span>    「怎么回事？」</span><br>
<span>    我指了指照片中古城同学的左手。</span><br>
<span>    「既然做出了V字的手势，那就证明本人有意识到自己正在被拍，但是她的视线却看向了斜上方，给人感觉很不自然。」</span><br>
<span>    「……嗯，这么一说确实是。」</span><br>
<span>    古城同学看上去终于冷静了一些，所以我试着对她提问。</span><br>
<span>    「古城同学，这衣服是你的么？」</span><br>
<span>    哭红了眼的古城同学看了看照片，摇了摇头。</span><br>
<span>    「不是。我没有这样的衣服。」</span><br>
<span>    「也就是说只替换了头部上去么。」</span><br>
<span>    我再一次认真的看了看照片上的脸部。复印纸上的照片虽然画质很糟糕，但是有意识地仔细看的话还是可以看到头部的轮廓线有一些模糊，而且脖子那里也能音乐看到一条边界线。紧接着，我就注意到古城同学的脸颊上好像沾着什么浅黄色的东西。</span><br>
<span>    这是什么？</span><br>
<span>    「现在的问题是----」</span><br>
<span>    小佐内同学自言自语道。</span><br>
<span>    「谁有能力拍这张聚会上的照片。只有拥有这张照片的数据的人才有可能制作出这样的假照片。」</span><br>
<span>    话是那么说没错了……。</span><br>
<span>    「能够拍这张照片的，就是在除夕夜跟茅津同学她们一起参加聚会的所有人。她说过应该有十二三人呢吧。」</span><br>
<span>    古城同学也参与到对话当中来：</span><br>
<span>    「那也就是说，只要找她们全员每个人都问一遍是谁拍了这张照片就行了吧。」</span><br>
<span>    「这可行不通。」</span><br>
<span>    听我这么一说，古城同学皱着眉闭上了嘴。小佐内同学在旁边替我做了解说。</span><br>
<span>    「这个方案很难执行。茅津同学自己似乎也并没有完全掌握参与聚会的全员的身份，而且贸然去问的话对方也会觉得麻烦，不愿意告诉我们。此外如果照片已经被上传到网上了的话，我们根本没办法查到都有谁保存了照片。」</span><br>
<span>    「是这样啊……」</span><br>
<span>    古城同学盯着打印出来的照片看。</span><br>
<span>    「为什么我会碰上这种事呢。难道是说参加聚会的某个人对我心怀恨意么……」</span><br>
<span>    「关于这个你有什么头绪么？」</span><br>
<span>    听小佐内同学这样问，古城同学无力地摇了摇头。</span><br>
<span>    「没有。但是这里面的的确确有一个人对我……」</span><br>
<span>    说着声音又哽咽了起来。</span><br>
<span>    我曾经有过那么几次看穿别人刻意隐藏的敌意的经历，也有察觉到过别人在笑容之下为了抹黑对方而作出的行径。但是那些被敌意指向的人们会怎样去面对这份敌意，我还并没有亲眼见过。古城同学明明早就应该已经知道了自己是被某个人陷害了，但是当那份名为假照片的敌意的结晶来到自己面前时，她的内心还是发生了剧烈的波动。原来会变成这样么。</span><br>
<span>    我只是一名小市民而已，就算不是小市民，也只是一个装作什么都知道的喜欢推测的「情报分子」。但是是不是也有一些我可以做得到的事情呢。如果能够将那个对古城同学表露敌意的人找出来，是不是也能够让古城同学的心理稍微好受一点呢。……关于这一点，我并没有什么自信。</span><br>
<span>    不过对了，古城同学自己说过，无论如何自己都想要知道自己的敌人究竟是谁，那么事到如今我也没有什么必要再犹豫不决了。</span><br>
<span>    「真是一点也不像平时的小佐内同学啊。」</span><br>
<span>    我这么说道。两个人听了齐刷刷地看向了我。</span><br>
<span>    「现在的问题不仅仅是『谁能够拍这张聚会的照片』。更应该引起注意的问题是『谁能够拍下这张古城同学笑着的照片』。古城同学，你知不知道自己这张照片是在哪里被拍的？」</span><br>
<span>    突然间被我这么一问，古城同学慌慌张张地回答道：</span><br>
<span>    「呃，照片我经常拍的，文化祭上也好，或者是放学后也好……」</span><br>
<span>    「再仔细看看。看脸颊上，是不是沾着什么东西。」</span><br>
<span>    「脸颊上？」</span><br>
<span>    古城同学一边反问着一边把照片拿得更近一些观察。小佐内同学的视力应该很好，但是也一样凑近了过来看。古城同学嘟囔道：</span><br>
<span>    「真的有什么东西哎。感觉好丢人。」</span><br>
<span>    ----然后两个人同时抬起了头。</span><br>
<span>    「啊！！」</span><br>
<span>    「小鸠同学，这个是！」</span><br>
<span>    应该没错。小佐内同学坚定地自言自语了一句。</span><br>
<span>    「古城同学。你这有ORCA的最新一期吧。能不能拿来？」</span><br>
<span>    「好的！」</span><br>
<span>    没过多久，小众向杂志ORCA就摆上了桌面。最新一期的卷首文章就是日意Pasticcere交流会。里面的照片有在市内的宾馆中举行的交流聚会的状况，有摆的满满当当的意式甜点，还有满面笑容的聚会参加者们。在手持着酒杯相谈甚欢的男性二人的身后，正是脸颊上沾着奶油，露出无上喜悦的笑容的古城同学。</span><br>
<span>    我们把假照片与ORCA上刊登的照片做了对比。视线的角度也好，奶油的位置也好，全都一模一样。</span><br>
<span>    「就是这个了。我竟然没注意到，感觉好丢人。」</span><br>
<span>    小佐内同学有些丧气地嘟囔着。</span><br>
<span>    ORCA本身不只在名古屋贩卖，连周边的城市也可以买得到，所以这张照片可以说任何人都有机会弄到手。只要把这张照片通过扫描或者拍照进行数据化，然后与跨年聚会的照片进行合成就可以制作出这张假照片。只不过在刊登在ORCA上的这张照片里，在古城同学的头上，印着「享受美好的交流聚会」的最后的那个「会」字。想要在电脑上将这个「会」字抹掉并不是一件不可能的事情，但是以犯人的图像加工技术，连脖子上的肤色边际线都没办法消掉，很难想象是用杂志上的照片扫描后制作的假照片。</span><br>
<span>    「这样说来犯人是ORCA编辑部的人……？」</span><br>
<span>    古城同学如此嘟囔着。虽然这个可能性也并非为零，但是我并不认为有一条线可以将ORCA编辑部与跨年聚会和对古城同学的恶意串在一起。</span><br>
<span>    「或者是从ORCA的编辑部获取过照片的人。」</span><br>
<span>    「……这么简单就可以拿的到么？」</span><br>
<span>    「如果是古城同学的话，我想只要提出请求的话就能很简单地拿到手了。毕竟你是被摄对象。同理，在这张照片中出现了的人也都可以很轻易地得到这张照片。」</span><br>
<span>    我用手指了指这张照片中相谈甚欢的两个人。一个人看上去像是中年男性日本人，另一个是留着胡子的年轻白人。</span><br>
<span>    「我想这两个人应该是西点师，这里面有你认识的么？」</span><br>
<span>    古城同学没有犹豫，指了指那个中年男性。</span><br>
<span>    「这个人……」</span><br>
<span>    她的脸色有些难看，声音也有一些颤抖。</span><br>
<span>    「我记得。虽然我不知道他的名字，但是当我吃奶油泡芙的时候他走了过来，说『竟然有在意式甜点的聚会上拿出奶油泡芙的没有教养的店』。」</span><br>
<span>    「你知道那个奶油泡芙是哪家店的么？」</span><br>
<span>    「……是我家的店。」</span><br>
<span>    啊，那看来对方是知道古城同学是Patisserie・Kogi的店主的女儿，刻意跑到她旁边来说坏话的。</span><br>
<span>    「那个时候我玩的很开心，所以也没有多想，只是回了一句『不过我听说过奶油泡芙是弗洛伦萨的公主带到法国去的』。听到我这么说，这个人什么也没说就走开了。」（注11）</span><br>
<span>    小佐内同学稍微皱了皱眉头。</span><br>
<span>    「是觉得自己丢脸了么。……但是仅凭这一点就制作这样的照片，然后送去学校？还有跨年聚会的照片他是怎么得到的？」</span><br>
<span>    我在心里自知可以回答这些问题。所以我就把手放在ORCA杂志上，如此说道：</span><br>
<span>    「古城同学，请你给ORCA的编辑部打个电话，问问他们Marronnier・Champs的栃野西点师有没有找他们要过日意Pasticcere交流会的照片。」</span><br>
<span>    古城同学睁大了眼睛，过了好一会儿才理解了我刚刚说的话的意思。</span><br>
<span>    6.</span><br>
<span>    当我们坐上回程的东海道线时，太阳早就已经落山了。名古屋发的电车十分拥挤，不过我和小佐内同学还是很幸运地找到了横排的座位并排坐下。面对面的四人座位中，我和小佐内同学对面坐的是两名大学生模样的人，两个人都带着耳机听东西。虽然我们都不想在人群当中谈论事件中的事情，但是这个状况下稍微说一下应该是没问题的。</span><br>
<span>    接到了古城同学的电话后，ORCA编辑部的人也并没有觉得有什么不可思议，直截了当地说他们的确有给栃野西点师发送过照片，还说如果古城同学如也要的话他们也可以发给她，不过古城同学很礼貌地拒绝了这个提议。挂掉电话后，古城同学的脸色变得越发难看起来。</span><br>
<span>    如果是栃野西点师的话，的确是有能力同时获得日意Pasticcere交流会和跨年聚会双方的照片的。前者从ORCA编辑部那里取得，后者从自己的女儿栃野未央那里取得即可。也许栃野西点师从以前就对Patisserie・Kogi心怀嫉妒了。就像小佐内同学告诉我的那样----在『最受ORCA瞩目的年度甜品店排行榜』上，连续三年蝉联榜首的Marronnier・Champs也因为Patisserie・Kogi・Annexe・Ruriko的开张而从第一名跌落。</span><br>
<span>    原本栃野西点师就已经怀恨在心，后来又在交流会上被嫉妒对象古城的女儿无意间羞辱，而且自己的女儿还因为饮酒而遭到休学处分。嘴长在别人身上，眼看着关于自己不好的传闻就这么传播开来，那么不如把Patisserie・Kogi的女儿也一同拉下水。又或者……主犯是栃野未央也说不定。反正都要休学处分了，那就连竞争对手那边的女儿也一起带上路好了。</span><br>
<span>    将两张照片合成成一张假照片的工程看上去像是大人所为，但是用饮酒的方式给对方抹黑看上去又像是中学生才会想得到的点子。这么想的话也许是他们父女一起策划的也说不定。不过反正目的已经达成了，哪边是主犯对于我来说都没所谓了。</span><br>
<span>    「小鸠同学。」</span><br>
<span>    在摇动的车厢里，小佐内同学轻轻说道。</span><br>
<span>    「真亏了你能知道Marronnier・Champs的西点师是栃野先生啊。」</span><br>
<span>    没想到在西点师的信息上被我这样的人领了先，想必小佐内同学的心里并不像表面那么平静吧。不过小佐内同学误会了一点。</span><br>
<span>    「我事先并不知道。只是推测会不会是这样。」</span><br>
<span>    「也就是说是直觉？」</span><br>
<span>    「嗯----，比直觉稍微有一点根据。」</span><br>
<span>    小佐内同学困惑地歪了歪头，连围巾都跟着一起歪了。看到她这样，我开始说明我的思考路线：</span><br>
<span>    「在刚刚，当小佐内同学和田坂女士去礼智中学的时候，我去调查了点东西。因为栃野同学的那个叫做『玛洛』的外号不知怎么让我觉得很在意。我就一直在想，为什么叫玛洛呢，这么说来最近好像在哪里听过这样的音节……。后来又听说栃野同学对制作甜点有兴趣，心想会不会是这样，然后就发现我猜对了。」</span><br>
<span>    「调查是指调查什么？」</span><br>
<span>    「很简单。……用字典查了查『栃』这个字。」</span><br>
<span>    字典上写着「一种落叶树」「能在山地地区自生」等等。以及在最后，</span><br>
<span>    「也可参照「玛洛尼亚(Marronnier)」词条。所谓的玛洛尼亚就是指西洋栃树。」（注12）</span><br>
<span>    小佐内同学发出了一声轻轻的唔声。</span><br>
<span>    事件的相关者中出现了拥有栃野这样的名字的学生，还有一间被Patisserie・Kogi挤下第一名的名为Marronnier・Champs的甜品店，而Marronnier正是西洋栃树的意思。我并没有把这些当作巧合，而是推断栃野同学的父亲会不会就是Marronnier・Champs的西点师。在此基础上再加上假照片来自日意Pasticcere交流会这个事实的话，问题的答案也就不是那么难以寻求了。</span><br>
<span>    犯人是谁已经查明，抹黑的动机也几乎可以说是找到了。古城同学的心理会不会因此而好受一些呢。又或者说----会沉浸于一种就算知道了敌人是谁也没有感到任何救赎的空虚感之中呢。</span><br>
<span>    就在刚刚我们离开的时候，小佐内同学给了古城同学一个建议：既然我们已经有了这张假照片作为证据，那么只要写一封检举信就可以了。这样一来Marronnier・Champs在ORCA上的待遇肯定会变化。</span><br>
<span>    「小佐内同学。」</span><br>
<span>    「怎么啦。」</span><br>
<span>    「你觉得古城同学会写检举信吗。」</span><br>
<span>    为了给自己复仇。</span><br>
<span>    小佐内同学好像要睡着了一样。迷迷糊糊睁着一半眼：</span><br>
<span>    「应该不会。」</span><br>
<span>    如此回答道。</span><br>
<span>    「因为那孩子人很好呀。」</span><br>
<span>    说罢小佐内同学就没了声音。估计是因为太累了所以睡着了吧。由于之后必须要把小佐内同学叫醒，看来我是没有办法睡觉了。满员电车就这样在归路上前进着----留下古城秋樱一个人在黑夜之中。</span><br>
<span>    7.</span><br>
<span>    到了下一周的周三，我和小佐内同学收到了Patisserie・Kogi・Annexe・Ruriko的邀请。虽然是休息日，但是因为有电视台的采访，所以田坂琉璃子女士也有上班，在采访结束之后她将我们接进了店里。</span><br>
<span>    「因为这次我可受到了小雪前辈好大的帮助。」</span><br>
<span>    古城同学这么说的时候，脸上看不到一丝的阴霾。假照片是怎么处理的，跟同班的栃野同学有没有说过什么……诸如这样的事情我和小佐内同学一个字都没有问。我们已经完成了被托付的任务。更多的事情我们既不想知道，也不想听她讲。</span><br>
<span>    田坂琉璃子女士用一件黑色的围裙代替平时的工作服，脸上流露出了带有优雅气质的笑容。</span><br>
<span>    「真的是太感谢你们两位了。」</span><br>
<span>    看着古城同学和田坂女士两个人笑着并列站在一起，我也不知为打心底觉得有些开心。直到上周的周六，古城同学甚至还在憎恨着田坂女士，田坂女士对古城同学也有一些疏远。但是现在两个人就同处于一个空间内。虽然我们并没有说是通过田坂女士的帮助才拿到的假照片，但是也许她们二人之间以某种形式相互交流后----至少可以说缩短了二人之间的距离。</span><br>
<span>    小佐内同学大概是没有看到这一连串的事情。因为刚刚步入店内一步，小佐内同学就失去了言语，浑身颤抖，像一根棍子一样矗立在了原地。</span><br>
<span>    Patisserie・Kogi・Annexe・Ruriko的店内被甜点满满地装饰了起来。浅色系的各色马卡龙，大理石花纹的马卡龙，接近原色的马卡龙。没有切过的圆形芝士蛋糕。奶油泡芙堆积起来，再从顶端浇下巧克力而成的塔状甜品----事后我才得知那叫croquembouche（泡芙塔）。以及平时身为法式甜品店的Patisserie・Kogi・Annexe・Ruriko不可能放在店头卖的贝尔丽纳・普……叫什么来的……总之就是德式炸面包。</span><br>
<span>    「这些全都是给小雪前辈的！」</span><br>
<span>    「这些都是电视台摄影时用的点心所以也没办法拿去卖，如果你喜欢的话就请尽情地吃吧。」</span><br>
<span>    小佐内同学张着嘴，好像要说些什么，但是发出来的只是一些啊哇哇的奇怪的声音。</span><br>
<span>    古城同学在那之后给我打过电话，说想要感谢小佐内同学，但是不知道应该用什么方式来感谢，想要听听我的意见。我就提意见说「那就用甜点来招待一下她就好了」。炸面包的事情也是在那个时候告诉她的。虽然我也预想过小佐内同学一定会很高兴……只是兴奋到这种程度实在是有些出乎我的预料。</span><br>
<span>    小佐内同学双手捂着嘴，眼睛里泛着泪光，勉强说出了几个字：</span><br>
<span>    「呃……你说，我是不是要死了？」</span><br>
<span>    古城同学笑出了声。时间此时正好来到六点钟，外面的大钟里传出的「啊，牧场上绿油油」的旋律在店内回响起来。</span><br>
<span>    （完）</span><br>
<span>    注1: 日本实行三学期制，即4月到7月为第一学期，9月到12月为第二学期，1月到3月为第三学期。</span><br>
<span>    注2: 指用颗粒状小豆制作的小豆汤。小豆汤：用砂糖煮小豆后加入白团子和甘栗而成的日式甜品。</span><br>
<span>    注3: 指用无皮糊状小豆制作的小豆汤。</span><br>
<span>    注4: 甘味開き。原本的习俗叫做「开镜（鏡開き）」，指正月里把供奉神或者佛的镜饼敲碎了吃的传统。这里是顺着小佐内的说法把「镜」换成了「甜品」。</span><br>
<span>    注5: 参见「纽约芝士蛋糕之谜」。</span><br>
<span>    注6: 参见「柏林油炸面包之谜」。</span><br>
<span>    注7: 参见「巴黎马卡龙之谜」。</span><br>
<span>    注8: 鯱鉾：虎头鱼身，鱼尾始终向上的架空动物。常用来装饰各种城的房顶。</span><br>
<span>    注9: 鯱，学名: Orcinus orca。名古屋城天守阁上的金鯱相对比较有名，所以用以代表名古屋。同前文的鯱鉾。</span><br>
<span>    注10: 出自芥川龙之介的短篇小说《芋粥》。请查阅原文或者wiki以获得更多信息。</span><br>
<span>    注11: 标题的「花府」的标音即为弗洛伦萨。佛罗伦萨名称源于古罗马时代“花之女神Flōra的城市“（Flōrentia）。</span><br>
<span>    注12: 二者正式中文译名均为七叶树。</span><br>
<span>--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</span><br>
</p><p><b>detao0452: </b><br>
<span>感谢翻译</span><br>
<span>— from Google Pixel 3, Android 10 of S1 Next Goose v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>king520kyo: </b><br>
<span>感谢翻译！！！</span><br>
</p><p><b>ceettt: </b><br>
<span>感谢翻译</span><br>
</p><p><b>wuliaozheX: </b><br>
<span>终于好好地恰到咯</span><br>
</p><p><b>圈量子: </b><br>
<span>好吃好吃</span><br>
</p><p><b>空山容扰: </b><br>
<span>感谢翻译，这篇确实有点甜，不管是小鸠小佐内还是事件中的当事人，结局都挺圆满。所以……再多来点这样的故事就好了</span><br>
</p><p><b>skyhood: </b><br>
<span>感谢翻译！我好了</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>不想当咸鱼: </b><br>
<span>很圆满，好评恨不能鹅</span><br>
</p><p><b>朝sin: </b><br>
<span>感谢翻译！</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>游戏: </b><br>
<span>好</span><br>
</p><p><b>skeptikos: </b><br>
<span>这狗男女（dash）系列还有新短篇出的？？？！！！感谢！！！</span><br>
</p><p><b>新人马甲2: </b><br>
<span>感谢，没这个帖子某都不知道还有这个短篇集……</span><br>
</p><p><b>ST2002: </b><br>
<span>好看，多谢款待</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6010, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>小佐内花花花: </b><br>
<span>先mark，小佐内天下第一！</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1900, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>那牛喝多: </b><br>
<span>现在才看到，不能加鹅真是遗憾</span><br>
<span>这一篇也好棒啊</span><br>
</p><p><b>qingqing: </b><br>
<span>好像剩下的纽约芝士更刺激呀</span><br>
</p><p><b>佐治亚砂糖: </b><br>
<span>大佬有意愿开坑翻《纽约芝士蛋糕之谜》吗？就剩这一篇没翻译了，日本语下手啃不动生肉</span><br>
</p><p><b>c1415926: </b><br>
<span>佐治亚砂糖 发表于 2020-5-7 12:30</span><br>
<span>大佬有意愿开坑翻《纽约芝士蛋糕之谜》吗？就剩这一篇没翻译了，日本语下手啃不动生肉 ...</span><br>
<span>不是很想全部都翻了，想给正版引进留条路……</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1911847[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
