<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>值得专门去云南吃菌吗？我是指吃菌后数小人那种吃法</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>值得专门去云南吃菌吗？我是指吃菌后数小人那种吃法</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:28:15 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>值得专门去云南吃菌吗？我是指吃菌后数小人那种吃法[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1861542-1-1.html</link>
      <description>值得专门去云南吃菌吗？我是指吃菌后数小人那种吃法&#13;
有安全的吃出数小人效果的吃法么？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>xxren: </b><br>
<span>521op@163.com 发表于 2019-10-26 19:29</span><br>
<span>教你个最简单的。金刚烷胺晚上吃</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>不可能吧，我晚上吃感康的次数多了，除了困嗜睡之外没其他反应</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>xxren 发表于 2019-10-26 22:48</span><br>
<span>不可能吧，我晚上吃感康的次数多了，除了困嗜睡之外没其他反应</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, Android 10 ...</span><br>
<span>金刚烷胺用药说明书上应该明确的写了不能晚上吃，这玩意吃了至幻，多梦</span><br>
<span>实在不行，你可以加点美金刚，就是治帕金森的，有点难买</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>驿路梨花: </b><br>
<span>差点以为这帖是我发的了</span><br>
</p><p><b>PNK: </b><br>
<span>想看小人去玩手游啊</span><br>
<span>干嘛这么拼命</span><br>
</p><p><b>土豆麻辣人: </b><br>
<span>吃过，云南野生菌严格要求烹煮30分钟再食用</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1861542[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>值得专门去云南吃菌吗？我是指吃菌后数小人那种吃法[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1861542-1-1.html</link>
      <description>值得专门去云南吃菌吗？我是指吃菌后数小人那种吃法&#13;
有安全的吃出数小人效果的吃法么？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>加萨C: </b><br>
<span>值得专门去云南吃菌吗？我是指吃菌后数小人那种吃法</span><br>
<span>有安全的吃出数小人效果的吃法么？</span><br>
</p><p><b>死亡确认: </b><br>
<span>值得，第一次去大理吃感觉太棒了，不只是见手青之类的毒蘑菇，各种新鲜的蘑菇煲出来超好的，不过要看季节，10月的话就好像不能吃了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>我还以为这种菇只能去荷兰吃</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span>见手青可以买到的吧 </span><br>
</p><p><b>Nikoqian: </b><br>
<span>吃出小人可能就死了</span><br>
</p><p><b>Final: </b><br>
<span>你生吃见手青就可以了</span><br>
</p><p><b>寂寞小小鱼: </b><br>
<span>见手青不炒熟呗 </span><br>
</p><p><b>shabee001: </b><br>
<span>夏天昆明到处都拉着不要吃不认识的菌的标语</span><br>
<span>医院每年都在宣传哪些能吃哪些不能吃</span><br>
<span>我外公前几年煮一锅菌里面不小心混进去了一朵长得像但是有毒的菌，医院挂了半个月水，那之后他一直不敢吃自己摘回来的菌</span><br>
<span>你确定还要来吃能看见小人的那种吗</span><br>
</p><p><b>变性中的lo娘: </b><br>
<span>干嘛不去荷兰，好歹还是标准化了的</span><br>
</p><p><b>suhanblood: </b><br>
<span>你可以去弄一锅菌子去医院挂好号然后吃嘛，情况不对直接治</span><br>
</p><p><b>你可以试试: </b><br>
<span>值得，为国减轻养老负担</span><br>
</p><p><b>scz1884: </b><br>
<span>真的能数小人？泥潭有没有数过小人还活着的说说感想</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI GLK-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>究极巨魔: </b><br>
<span>支持楼主，为达尔文奖做出自己的贡献</span><br>
</p><p><b>新庄運切: </b><br>
<span>凉拌见首青，云南第一名菜</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>xdescat01: </b><br>
<span>你可以试试 发表于 2019-10-26 15:06</span><br>
<span>值得，为国减轻养老负担</span><br>
<span>id和发言绝配</span><br>
</p><p><b>坚果大爷: </b><br>
<span>毒狗还是死了算球吧</span><br>
</p><p><b>ardin: </b><br>
<span>外面人就知道云南吃蘑菇，咱大西南的知道贵州才是真的厉害．</span><br>
</p><p><b>博丽灵梦的御币: </b><br>
<span>你要真去，我可以帮你申请达尔文奖</span><br>
</p><p><b>超紳士: </b><br>
<span>suhanblood 发表于 2019-10-26 15:06</span><br>
<span>你可以去弄一锅菌子去医院挂好号然后吃嘛，情况不对直接治</span><br>
<span>医生：同去同去</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>荷兰貌似有等级比较分明的不同蘑菇可以合fa吃？</span><br>
</p><p><b>Licavi: </b><br>
<span>我现在正在馆子里吃临走前最后一顿野生菌火锅。真香。</span><br>
</p><p><b>天网: </b><br>
<span>有没有前卫艺术家吃致幻类蘑菇，然后把幻觉视觉化下来做成插图和视频来展示的，好好奇噢</span><br>
</p><p><b>VLDB: </b><br>
<span>这算曲线嗑药？</span><br>
</p><p><b>Yinacona: </b><br>
<span>shabee001 发表于 2019-10-26 15:01</span><br>
<span>夏天昆明到处都拉着不要吃不认识的菌的标语</span><br>
<span>医院每年都在宣传哪些能吃哪些不能吃</span><br>
<span>之后 摘回来</span><br>
<span>不敢吃摘来干什么的，拿去卖之类的吗</span><br>
</p><p><b>无限咸鱼罐头: </b><br>
<span>吃了毒蘑菇可以获得超能力么？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Centrum: </b><br>
<span>suhanblood 发表于 2019-10-26 15:06</span><br>
<span>你可以去弄一锅菌子去医院挂好号然后吃嘛，情况不对直接治</span><br>
<span>这不是挑衅吗</span><br>
</p><p><b>砥草: </b><br>
<span>不值得，好吃的东西多了，留着命多吃点安全的不好吗？</span><br>
<span>别听网上胡吹，数小人听起来很好玩，但本质还是食物中毒，很多人中毒后上吐下泻，每年都有人因此GG，科普安全吃菇是每年夏季的重要宣传工作。</span><br>
<span>而且小人只是一种说法，完全无法控制致幻效果，身边出现或者听过的就有小人到处跑的，看到自己肢体变成其他东西和自己对话的，彩色飞行物满屋子飞的，蛇和各种虫子满地爬的……</span><br>
</p><p><b>给我加个鹅吧: </b><br>
<span>数小人是什么意思</span><br>
</p><p><b>serial: </b><br>
<span>砥草 发表于 2019-10-26 17:22</span><br>
<span>不值得，好吃的东西多了，留着命多吃点安全的不好吗？</span><br>
<span>别听网上胡吹，数小人听起来很好玩，但本质还 ...</span><br>
<span>草，你这描述更加吸引人了。想要幻觉直接去吃药不好么</span><br>
</p><p><b>砥草: </b><br>
<span>serial 发表于 2019-10-26 18:20</span><br>
<span>草，你这描述更加吸引人了。想要幻觉直接去吃药不好么</span><br>
<span>经历幻觉的时候只会觉得恐慌，人是可以在完全清醒的状态下看到百分百不存在于现实的幻觉的，别问我怎么知道的。</span><br>
<span>也不要尝试药物，美味的蘑菇也很多，完全可以安全吃菇</span><br>
</p><p><b>neverer: </b><br>
<span>给我加个鹅吧 发表于 2019-10-26 18:08</span><br>
<span>数小人是什么意思</span><br>
<span>致幻状态吧……</span><br>
</p><p><b>shabee001: </b><br>
<span>Yinacona 发表于 2019-10-26 16:53</span><br>
<span>之后 摘回来</span><br>
<span>不敢吃摘来干什么的，拿去卖之类的吗</span><br>
<span>应该是因为不敢吃所以不去摘了</span><br>
</p><p><b>响音: </b><br>
<span>天网 发表于 2019-10-26 16:48</span><br>
<span>有没有前卫艺术家吃致幻类蘑菇，然后把幻觉视觉化下来做成插图和视频来展示的，好好奇噢 ...</span><br>
<span>前卫的比较喜欢冰 毒之类的</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>教你个最简单的。金刚烷胺晚上吃</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>j0n2: </b><br>
<span>砥草 发表于 2019-10-26 17:22</span><br>
<span>不值得，好吃的东西多了，留着命多吃点安全的不好吗？</span><br>
<span>别听网上胡吹，数小人听起来很好玩，但本质还 ...</span><br>
<span>看了好想吃</span><br>
</p><p><b>ricocat: </b><br>
<span>这种吃法容易导致家里给你烧纸人</span><br>
</p><p><b>砥草: </b><br>
<span>j0n2 发表于 2019-10-26 19:32</span><br>
<span>看了好想吃</span><br>
<span>你们是怎么回事啦，看前面的内容啊喂！这是食物中毒啊！</span><br>
</p><p><b>抱脸虫: </b><br>
<span>楼主你好，我也计划了很久了，准备明年专门去一趟云南吃菌子（本身就是食用菌爱好者</span><br>
<span>主要是网上云南网友各种描述小人儿跳舞的情景描述得过于诱人，小人儿到底长啥样啊？你们好歹倒是画出来啊，每个人见到的小人都长得一个样吗？分不分亚非拉？穿着打扮呢？</span><br>
</p><p><b>朝仓和美: </b><br>
<span>砥草 发表于 2019-10-26 17:22</span><br>
<span>不值得，好吃的东西多了，留着命多吃点安全的不好吗？</span><br>
<span>别听网上胡吹，数小人听起来很好玩，但本质还 ...</span><br>
<span>食物中毒看起来很开心的样子</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>wam910: </b><br>
<span> 本帖最后由 wam910 于 2019-10-26 20:43 编辑 </span><br>
<span>为啥有人喜欢掉寿命上限呢。</span><br>
</p><p><b>砥草: </b><br>
<span>朝仓和美 发表于 2019-10-26 20:20</span><br>
<span>食物中毒看起来很开心的样子</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>吹小人的绝大多数都没有真的中过毒，起哄当然看起来好玩……</span><br>
<span>吃菇中毒后绝大多数人的症状是浑身虚软、反应迟钝、上吐下泻……救治不及时的话可能就此GG了</span><br>
</p><p><b>galsoldier: </b><br>
<span>梦之安魂曲，猜火车，李献计历险记动画版</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>刘婧雯: </b><br>
<span>在云南很多年了，说实话炒成菜就没见过小人，裸盖和魔法松露也都试过小中大量，真的没幻觉，倒是腿特别轻10km轻松可以走下来</span><br>
</p><p><b>刘婧雯: </b><br>
<span>抱脸虫 发表于 2019-10-26 20:01</span><br>
<span>楼主你好，我也计划了很久了，准备明年专门去一趟云南吃菌子（本身就是食用菌爱好者</span><br>
<span>主要是网上云南网友各 ...</span><br>
<span>出土文物里有一个容器的盖子上面刻了几十个小人</span><br>
</p><p><b>ylgtx: </b><br>
<span>会不会变成蘑菇侠</span><br>
</p><p><b>片桐由卜: </b><br>
<span>就算不吃见手青，干巴和鸡纵菌也很好吃啊，干嘛非要见小人</span><br>
</p><p><b>may19th: </b><br>
<span>不开玩笑，每年吃菌吃灭门的不是没有，你以为中毒就是见见小人打打吊针就完事啦？今年7月的新闻</span><br>
<span>昆明，7月3日（陈静）3日，云南省西双版纳发生两起野生蘑菇中毒事件（共有8人中毒，2人死亡）。云南省疾病预防控制中心宣布报告了两起事件。怀疑有毒红菇中毒（俗称“木炭”），细菌中毒的死亡率为70％。每年5月至9月的雨季过后，是云南野生蘑菇上市的季节，已经成为野生食用菌中毒的高风险和频繁时期。自今年6月以来，云南已有20多人被野生细菌中毒，7人死亡，最小的只有4岁。3日，云南省疾病预防控制中心发布报告说，云南有野外型中毒的报道很多。其中，西双版纳勐腊县连续两次报告，发生在勐腊县龙林村，有5人死亡，1人死亡。另一起发生在勐腊县勐腊镇，有3人死亡，1人死亡（其中一个是两岁女孩）。中毒后，发生严重的肝功能损害。交警急需开路，送到昆明市儿童医院抢救。这两起事件都被怀疑中毒了lyarx erythraea（俗称“木炭”）。 Pyrococcus是云南最常见的中毒事件之一。摄入中毒的发生率超过70％，死亡率为70％。 2-3天后，食者会出现急性血管内溶血，小便酱油颜色，这将导致急性肾功能衰竭，主要是由于中枢性呼吸衰竭或中毒性心肌炎。据报道，云南部分地区的人有吃木炭细菌的习惯，但实际上，木炭真菌中的有毒细菌，红褶红菇，被认为是褶红菇的食用菌。打褶的红色蘑菇，因为三个物种在外观上非常相似，并且可以由专业人员使用微观或毒素检测方法确定。 （完）</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>天网 发表于 2019-10-26 16:48</span><br>
<span>有没有前卫艺术家吃致幻类蘑菇，然后把幻觉视觉化下来做成插图和视频来展示的，好好奇噢 ...</span><br>
<span>去听迷幻摇滚啊！LSD是酸性的朋友。</span><br>
</p><p><b>暗夜明岚: </b><br>
<span>你倒不如去吃河豚</span><br>
</p><p><b>zcslcz: </b><br>
<span>转自VICE上的一篇文章《我的见手青中毒日记》</span><br>
<span>朋友，当你读到这些的时候，我们的作者正在走回现实的路上。她与我们分享这次神奇之旅中的缤纷碎片，都是源于现实世界的想象延伸。但是，请你不要出于好奇去尝试模仿，这是很严肃的！如果你非要去另一个世界看看，我可以很负责任地说：你很可能去了之后，发现车票是单程的。</span><br>
<span>（一）</span><br>
<span>熟悉我的人都知道我有多爱吃，没有升级到白金吃货是因为我是易过敏体质，对很多食物都会过敏（比如羊肉）。然而对于菌子我是完全免疫的，每年雨季会专门去云南吃菌子看朋友，吃过的种类也算不胜枚举，最喜欢的就是见手青。吃了这么多年也是从未有事，于是就膨胀了呀，觉得只要时间煮够，中毒什么的都是危言耸听，然而这一次，真！的！中！奖！了！</span><br>
<span>先科普一下 见手青：“见手青是具有伤变后呈湛蓝色显色反应特征的一类牛肝菌统称，一些见手青在很多地方可以安全食用，少数食用后有中毒现象，所以最好以当地吃菌风俗为主，能吃的即安全的，不见食用的以不食为好。”</span><br>
<span>http://image109.360doc.com/DownloadImg/2018/02/2313/125328665_2_20180223013538628</span><br>
<span>喏，新鲜的就是这种，切开会变蓝</span><br>
<span>今年头茬儿见手青下的早，提前了近一个月，姐妹说第一茬往往毒性较大，所以炒了两遍。现在回想一下，还好炒了两遍，医生说每个雨季都会有死亡案例。</span><br>
<span>http://image109.360doc.com/DownloadImg/2018/02/2313/125328665_3_20180223013538957</span><br>
<span>80%是我吃的，20%留给了友谊，这也是中毒的原因</span><br>
<span>晚餐充满诚意，包括辣椒都是姐妹一早从云南直接人肉买过来的，异常鲜美，意犹未尽。这次她要在我家住一周，饭后我们还喝了一杯，女生之间总有聊不完的话题……突然，我看到迎面飞来一团彩色的线球，细看才发现是一群几毫米高的迷你缤纷小人！他们三五成群、穿戴考究、举止优雅，有的带着太太，有的和孩子们走在一起，在旋转的空间里稳步前行。维系他们的是一组淡蓝色的化学键，排列成不同的分子结构方程式，体现他们关系情感的变化，紧张的时候会变成红色，偶尔会断键，方程式的结果也会随之变化，发生化学反应，消失或者多出一些小人。他们径直从衣柜走向餐桌，然后穿过墙面消失在我的视线，玛格丽特笔下的人形，配合达利的超现实主义画风，四周出现云朵，慢慢飘落，先变成云烟，一枚大薄片儿，继而变成真丝般的物质，黄昏迅速入夜，变换的色彩也均匀沾染在上面，一条一条飘下来，覆盖的地方变得宁静又旖旎………的同时，我意识到出了问题，于是优雅淡定的跟姐妹说了句：“操，我好像中毒了。”</span><br>
<span>优雅淡定是她事后口述的，我已经忘记自己说了什么……</span><br>
<span>http://image109.360doc.com/DownloadImg/2018/02/2313/125328665_4_20180223013539363</span><br>
<span>可能是最近达利看的比较多，场景大概也是这样的</span><br>
<span>给医生朋友打电话的时候，我正带着 PSVR 潜水，N 维空间。时而深远时而明亮，我在慢慢下潜，洋流的声音太大，我听不太清楚对讲机那边他在说什么，但是在确定听到“来医院要洗胃，如果上吐下泻或者有任何不适，你需要现在马上去医院……”之后，霍格沃茨毕业的我就关闭了对讲机，谁要洗胃，谁难受了，我要潜水！</span><br>
<span>海面的柔光迷离闪烁，离我越来越远，我知道自己在继续下潜，身边是色彩斑斓的水母世界，几个月前加勒比海的风景重新上演了一遍，几条小鲨鱼游过身边。</span><br>
<span>http://image109.360doc.com/DownloadImg/2018/02/2313/125328665_5_20180223013539738</span><br>
<span>潜水时，头顶穿过一条巨大的深海生物</span><br>
<span>上岸后，我看了看坐在身边拿着手机拍照一脸神奇的姐妹，给了她一个“如果我有事就送我去医院”的眼神（当时我觉得她应该心领神会到了），就去洗澡了。</span><br>
<span>去洗澡的路感觉有两公里那么长，我家洗手间挂着邓云拍的照片，看着这些穿绿色衣服的足球队员，我伸手过去拍了拍他们的肩，突然觉得一直把他们放在卫生间，有点愧疚…..他们说没关系，他们有属于自己的世界和风景，这里只是一个窗口，连接着你们的世界，而大部分时间他们选择背对。</span><br>
<span>http://image109.360doc.com/DownloadImg/2018/02/2313/125328665_6_2018022301354050</span><br>
<span>和我交流的运动员们</span><br>
<span>洗好澡出来，可能已经是凌晨了，姐妹带着困意看着我，“你看着其实还挺正常的，除了比以往洗澡用时久一点。”</span><br>
<span>我心里想，“因为我在和艺术对话。”</span><br>
<span>临睡前，我跟她说我终于理解了哈利波特刚到霍格沃兹的心情了。</span><br>
<span>（二）</span><br>
<span>第二天一早，七点钟的闹钟，我隐约记得自己中毒了。起来看了看开满整个墙壁和屋顶的蔷薇，唉，看来还在中毒。姐妹准备了水果和茶（这里开始我已经进入了半失忆状态，后续很多事情都是靠照片和朋友口述来拼凑的），虽然我不记得了，但看了照片似乎还不错，so，做好事真的是要拍下来的啊各位！</span><br>
<span>http://image109.360doc.com/DownloadImg/2018/02/2313/125328665_7_20180223013540394</span><br>
<span>姐妹准备的早餐，但完全没印象自己吃过这些</span><br>
<span>现在回想起来，当时自己和她都没有意识到这个毒效的严重性，还是挺危险的。</span><br>
<span>回归金融狗的日常，适逢这天有个重要的路演，某大型国企，领导和我一起去。车窗外，我突然发现我可以看到每个建筑的内部结构，在原有的景观上都覆盖了一层灰白色的数码线条，不知道专业术语叫什么，但是非常的精细。</span><br>
<span>http://image109.360doc.com/DownloadImg/2018/02/2313/125328665_8_20180223013540722</span><br>
<span>类似这种，不过是灰白色</span><br>
<span>所有的一切变得异常科幻，世界在几何图形和影像中并存，我试着控制这种超能力，让它们切换自如，开过长安街的时候，我已经几乎可以掌握了。我跟老板说北京真美，他也表示认同。</span><br>
<span>路演全程很顺利，在工作这件事上，我一直觉得不管人在哪里，份内事是一定要做好的，锦上添花有基础，尽量不要给老板同事或者属下增加不必要的麻烦 —— 当然心理素质也很重要，比如刚刚路演的时候，我就把注意力高度集中在对方的身上，完全忽略掉他身边一直有个啄木鸟，桌下有个小池塘，以及我们坐在卢梭笔下的丛林花园这件事了。我是带着任务来的，其他都是浮云！</span><br>
<span>一整天，判断力和认知力都在进化，不断获得新的超能力，离我很远的声音我都可以听到，也能直觉的判定出每个人的状态，分辨到对方其实是想说“你好”还是“傻逼”。结束了一天的工作，心好累，信息量也太大了，我还只是个孩子啊！走进电梯，低头松了口气，结果脚下的大理石纹路开始流动，黑白之间，有点高山流水的阵势，云烟顺着我的脚缓慢的飘上来…..赶紧用意念让自己强行关注朝核局势的新闻，不该再乱看了，毕竟等下还是要走出电梯的。</span><br>
<span>http://image109.360doc.com/DownloadImg/2018/02/2313/125328665_9_20180223013540816</span><br>
<span>会议室，卢梭的赤道丛林</span><br>
<span>下班后和同事去吃晚饭（关于吃饭的过程我是零记忆的，全靠当时写的备忘录了，并且事后朋友得知我零记忆的时候表示了惊叹，因为我还签了合约……）， 一切顺利，结好账要起身的时候，我突然看到对方头上的墙正在分裂出彩色的花朵，一层层的线条，被那些小人儿一段段搬过去，拼接出花朵的纹路和色彩。今天他们似乎长大了一点儿，有些还开着运输机，从各个角落飞向上方的墙角。</span><br>
<span>我看了看他，欲言又止，又抬头看了看墙，他顺着我的目光抬头找眼神，旁边桌也抬头看去，地方不大，当我意识到所有人都在抬头看的时候，大概已经过了半分钟。“平时过的太粗糙了，留给生活的时间太少，其实你仔细看，连墙上的小细缝都可以很诗意，生活给了我们这么多，我们也应该多多观察生活。”这是事后朋友告诉我的，留他们回味这杯鸡汤的时候我就起身出去了。出门一头汗，要是没有足够的克制力和反应能力，中毒了还是踏踏实实别出门了，这是霍格沃兹人才会懂的世界。 </span><br>
<span>（三）</span><br>
<span>也不知道自己现在的表达能力怎么样，只是觉得现在不记录下来可能以后都不会再想起来，就像泰戈尔说的“天空没有痕迹，但飞鸟已经飞过”。大师也太懒了，飞得好不好是一回事，但我想试试把痕迹写下来。</span><br>
<span>后来赴约来到卡丁车场，这段我也只是记得一些片段和感受，毕竟难度这么高的事情，第二天醒来都一度以为是做梦。</span><br>
<span>http://image109.360doc.com/DownloadImg/2018/02/2313/125328665_10_20180223013541222</span><br>
<span>如果没有照片，我都不记得哪里搞的头盔</span><br>
<span>登记约跑了2次，因为穿了尖头皮鞋，工作人员让我下车去转角的鞋柜换鞋。我目测了一下，大概10米，当时内心是非常拒绝的……真的不是有意不配合，而是下车到鞋柜漫长的“两公里”小哥你不会懂啊！</span><br>
<span>http://image109.360doc.com/DownloadImg/2018/02/2313/125328665_11_20180223013541597</span><br>
<span>喏，就是这双鞋，据说腿是劝狗打架时误伤的，我也已经不记得了</span><br>
<span>“那我能光脚开吗”，问出这句话的时候小哥和他旁边的小哥那震惊的小眼神我还是印象蛮深刻的。（就是那种“你咋不上天呢！”）</span><br>
<span>就像在风阻中前行，怎样都不能走快一些，我已经脱离了时间感，每一步都像踩在椭圆仪上一样沉重，步履艰辛，沿路开着不少奇花异草，花朵里站着小人，而我已经不能浪费更多时间在路上了。</span><br>
<span>讲真，这种明明中了毒还要努力正常生活（唉，为什么讲的自己突然很心酸），最关键就是要把握住自己的节奏。尤其公众场合，一定要用意志力不断强化自己的行为，不去追随那些有巨大吸引力的“其它世界”，你只是多了一个机会去看世界，去了解那些你不知道的存在；如果过界了，你就会失去自己世界的位置，这是游戏规则（讲的好像自己很有经验一样）。Anyway，色即是空，空即是色，不要让自己陷入到承受不了的后果里去，这点上要给自己强大的意志力点赞 —— 厉不厉害，喜不喜欢！</span><br>
<span>以上，说了这么多，就知道去鞋柜的路是不是有两公里了，坐回车里的那一瞬间简直感觉自己已经沙漠徒步一天了，然而这么累还要开车，人生真是艰难。</span><br>
<span>绿灯一亮，飙出赛道，怎么说呢，虽然我是飙出去的，但视觉上从来就没有开过这么慢的卡！丁！车！，每个过弯画面都几乎是静止的，感觉自己在强大的风阻里前行，突然有点怀念刚刚换鞋的路，现在简直是负重前行，油门踩到底，用我最快的速度，依然无法冲破这种强大的阻力，像是一枚失重的小尘埃，巨大的无力感和无法操控的绝望让我很伤感。</span><br>
<span>http://image109.360doc.com/DownloadImg/2018/02/2313/125328665_12_20180223013541691</span><br>
<span>别人看着我还是挺快的</span><br>
<span>开了一个世纪那么久的伤感卡丁车，彻底窄了（不知道窄是什么意思的话找个北京人问问，我已经窄到无力解释），有些失落，看了看表，十点多，回家吧。</span><br>
<span>终于可以透透气了，下了车我走到小区门口。天气不错，我抬头望去，月光下，整个天际被两张巨大的蕾丝帷幔覆盖，竟然望不到尽头，想是挂在银河的某处吧。一张白色，一张黑色，图案精美绝伦，材质薄如蝉翼，落地就马上融化成光影，不仔细看是发现不到的。它们有序地轮流挥盖，白色帷幔落下时，湖里的星光便更加璀璨；黑色的帷幔落下时，地上便出现纷纷扰扰的树影。就这样一荡一荡，从看不到的天际印刷着这个世界，一瞬间感受到了自己的渺小，苏轼当年是不是也吃了见手青，才有了“寄蜉蝣于天地，渺沧海之一粟”的赞叹？</span><br>
<span>沿着一荡白色的帷幔望去，伸手想要摸摸……“这位女士！女士！您是在等人吗？您是业主吗？这么晚了您在这里干嘛呀？”保安的大胖脸挤出来的时候我吓了一跳，看了看表，十一点多了，站了半小时了……</span><br>
<span>中毒对我而言，最恐怖的并不是这些超能力和视觉冲击，而是失去时间感和间歇性的失忆。你会觉得自己的世界里时间过得很慢，比如到了睡觉的时间，我觉得自己该去上班了。</span><br>
<span>（四）</span><br>
<span>第二天抵达单位后，我很想问问姐妹这些天我究竟表现得正不正常，此时，最可怕的事情发生了！我突然发现手机输入键盘变成了移动的罗马斗兽场：f、g、h、j 离我好远，a、l又大得要死，字母们挤在中间，晃来晃去，打个字就像闯关一样艰难……</span><br>
<span>http://image109.360doc.com/DownloadImg/2018/02/2313/125328665_13_2018022301354266</span><br>
<span>顽强的我还在坚持着聊天</span><br>
<span>这个冲击对于习惯性手机办公的我来说，是个不小的打击！但电脑键盘还静静的躺在那里，感谢上帝关了一扇门给我留了一扇窗，于是一整天我都气定神宁的坐在电脑前，据同事反映不知道的还以为我在写论文，超专注的。</span><br>
<span>此刻，我已经心力交瘁第一名，记忆力恢复了一些，超能力还在，时间感依然没有。然而，晴天再次霹雳！我竟然在中毒期间约了牌局！直到接到朋友电话，我才恍惚想起来这件事，整个人都在流汗，颤抖着带了一张金卡，做人讲信誉，自己约好的牌局跪着也要打完！</span><br>
<span>金融狗的习惯性风控改不了，路上想着输也要输的有规划：如果每局输200，5分钟一局，我要算个到1W的止损时间…… 然而，高考数学147分的我，愣是半小时没算出来，看来计算力是几乎丧失的，这对于我来说是个不小的打击。</span><br>
<span>来不及想更多就已经坐上了牌桌，马上我就觉得自己之前想多了，第一局以我玩出14张牌迅速结束，棒不棒。几轮下来，脑细胞死到了极限，我需要一直默念（恨不得朗诵）才能记得自己是胡哪张牌。就在濒临崩溃的一瞬间，我突然发现手中的七饼变成了七个小星球，慢慢的旋转，变换着色彩！一饼是一个巨大的黑洞，而条子上站着等待回家的小小人，二条是两个小小人，三条是一家三口，幺鸡可以下蛋补充能量，白板和同向的风能搭桥助力，帮助他们回家。而万字头是洪水猛兽，九万就是九头巨蟒，必须要有红中剑才可以震慑 —— 发财（發）的意义我暂时还没有找到。</span><br>
<span>一瞬间，我明白自己被赋予了崇尚的使命，我要让小小人顺利的回到他们的星球，这是我今晚的职责所在。回想之前竟然为了输赢焦虑，真心惭愧，自己做人的境界怎么可以这么低？简直庸俗！我不禁摇了摇头，说了句“放心吧！” 几个牌友疑惑地看了我一眼。</span><br>
<span>http://image109.360doc.com/DownloadImg/2018/02/2313/125328665_14_20180223013542238</span><br>
<span>红中剑在手，下一步就是要把手中的洪水猛兽换成星球</span><br>
<span>带着使命打牌出牌速度快多了，虽然他们丝毫看不懂我的牌路，但我已并不在意世俗的眼光了。我自己知道自己在完成一项伟大的使命就好了，他们无需懂也不会懂，天将降大任于斯人也，那个人就是我。连续打出三个九万的时候，我满意的笑了。</span><br>
<span>当我的下家胡了一把万字清一色时，我感受到了无明是有多可怕，不经意间就可以带来一场灾难。势单力薄，但糖葫芦（我的狗）懂我，它去看了一眼我下家的牌，巡视了一圈，最终跳到了我对面的姐妹身上，并且伴随这一跃，姐妹马上比出了 YES 的手势。时不我待，我马上就 get 到了：她就是可以配合我完成这次任务的队友。于是我对她说“亲爱的你放心打，今天你输的都算我的。”据说当时大家就震惊了，包括她，因为全场只有我一个人在输……</span><br>
<span>http://image109.360doc.com/DownloadImg/2018/02/2313/125328665_15_20180223013542535</span><br>
<span>这种成就感的微笑你们不会懂</span><br>
<span>整场我只胡了三次，但却取得了伟大的胜利，看着他们三个人无语的眼神，我突然感受到了伟大的平凡，那些不能说的秘密。</span><br>
<span>（五）</span><br>
<span>已经不记得到家时是几点了，自中毒以来存在感在渐渐消失，不觉得困，也不觉得饿。每天需要不断翻阅各种聊天记录来确定这个星球的时间，由于不确定自己每天和第二天的状态，信用卡和房贷也都被我在有意识的时候提前还掉了，失去时间感知让我很没安全感，心中暗暗决定以后能在家待着就绝对不出门。</span><br>
<span>躺在床上，感觉距离打麻将已经过了半个月了，掐指一算，也算不出来自己中毒几天了，望着天花板，有点无奈 —— 卧槽我天花板呢？突然我发现家里压根没有天花板啊！眼前的一切变得异常真实壮观，我知道超能力又来了，我用仅有的意识跟跟姐妹说，“你打开手机开个录音”。</span><br>
<span>后面这些都是凭借录音写下来的：</span><br>
<span>眼前本应该是天花板的地方变成了无限空间，看不到任何边界，整个空间是虚无的蓝紫色，漂悬着硕大无比的黑色拱形巨笼，每个笼子大概都有几十米高的样子，从远及近，视线之内大约有五六只巨笼，在紫色的虚无空间里安静无声的缓慢旋转着，黑配紫真心是我特讨厌一种的配色，当时脑海里一度想要换个背景色，但并没有成功。</span><br>
<span>http://image109.360doc.com/DownloadImg/2018/02/2313/125328665_16_20180223013542878</span><br>
<span>试图触摸天使的我</span><br>
<span>突然，一个巨笼的笼条开始伸展，而笼底渐渐竖起，和拱型的笼顶结合变成人形。“卧槽原来天使的形象是这样啊！”跟拉斐尔笔下的小萌胖相差甚远嘛！跟飞天的形象反而更贴切一些，不过是科幻版的飞天，看来还是东方文化博大精深。眼前一个个由黑色巨笼演变的天使，他们的翅膀并非羽翼，而是强而有力的条带，像肋骨，又有点像芭蕉叶，挥舞起来的时候像水草一般，他们的身体也是黑色的，闪着银色的光泽，比例完美修长，有些闭着眼，有些直视前方，匀速的飞过，消失在床边的墙角。虽然天花板消失了，但墙还是在的。</span><br>
<span>我意识到了自己的局限性，看得入迷时，他们突然快速旋转起来，又变回了巨笼。</span><br>
<span>（六）</span><br>
<span>有意识看表的时候，已经是这个星球的早上九点，我听了听手机录音和视频，觉得自己可以去拍电影了。</span><br>
<span>为了搞清楚自己现在的状态，我环顾四周，仔细观察，似乎一切都恢复了原样：天花板还在，墙还在，拉起一半的百叶窗，餐桌，书架、衣柜、衣柜缝隙间的小猫，一切都……等等，衣柜缝隙间的小猫是什么鬼！？ 我盯着衣柜的缝隙，理智告诉我那应该是潜水装备的袋子露出了一个角，但此刻，它变成了一只猫咪，伸出头来左右观望，灰白相间的毛色，毛茸茸的脸，挺可爱的。也许平行世界里的另一些事物是可以共存在我们的世界里的，只是平时我们看不见吧，想到这儿，我觉得以后打扫卫生之前要提前在家喊一嗓子，好让平行世界里的人有时间收拾东西。</span><br>
<span>一边打开电脑，一边不时回头看猫观察它有没有变化，突然，猫咪又变成了一朵兰花，缓慢的盛开，左右摇曳……“你没事吧？又看到什么了？” 姐妹起身坐在床上担心的看着我。“没事，衣柜里在开花。” 她这几天已经习惯并接受了我的毒情，这让我觉得放松又欣慰。她找了一下我的眼神，指着那个角，“这里吗？” 我点了点头。她什么也没说，切了盘水果给我，打开了手机视频。</span><br>
<span>http://image109.360doc.com/DownloadImg/2018/02/2313/125328665_17_2018022301354382</span><br>
<span>作为一个白羊座她也是尽力了</span><br>
<span>坐在沙发上端着电脑，准备开始写我的见手青中毒记。这时，地毯变成了日落黄昏的加勒比海，而我已坐在暗礁上，沐浴着夕阳，几个月前古巴的记忆完全浮现眼前，我又回去了。温暖的海风，湛蓝的海面，远处海平面伫立的礁石和古堡，世界在橙色的抚摸里变得柔软，我望着海面，等待着晚霞点亮海面……</span><br>
<span>http://image109.360doc.com/DownloadImg/2018/02/2313/125328665_18_20180223013543394</span><br>
<span>此刻我眼前的落日余晖</span><br>
<span>“哗啦”一声，瞬间天黑了！ （好样的，姐妹把百叶窗拉上了）“你能把窗拉回去点儿吗？我想看完整个落日。”“……你看这个幅度行吗？”（她往上拉了拉窗） 我向前看去，视野又回到了黄昏的海面，“哦了”（不知道她当时心里阴影面积是多少）不知道当年海明威是不是受到了古巴的启发而搬去定居创作，而此刻，日落哈瓦那就在我的客厅。</span><br>
<span>（七）</span><br>
<span>我开始觉得一些游戏的设置是非常科学的，比如超级玛丽吃了红色普通款蘑菇会变强壮，而吃了绿色款见手青的我，便被赋予了超能力。此刻我可以看到家里的各种磁场，像年轮，它们闪着光，蓝色居多，少数是淡粉色，不开灯的时候这些磁场就像发光的水母一样帮我照明——姐妹说这段日子我晚上走路都不用开灯的。</span><br>
<span>我发现原来每样家具都是通向另一个次元的入口，只是彼此不能跨界，只通过这些磁场对视和交流，我们无法触碰彼此。才明白原来每天是有这么多平行世界的人在陪伴我一起生活，心里暗暗想，以后都要对家里的桌椅花草都好一点。</span><br>
<span>中毒是个过程，每一天我都能感觉到自己离平凡世界更近一些，欣慰的同时，就像《神奇动物在哪里》中的麻瓜面包师，离别的时刻心中难免有不舍。但存在即合理，我相信宇宙万物都有自己的规律和命运，生命之外还有生命，而我的人设在此，此刻也是要回到自己所属于的世界了。</span><br>
<span>趟在床上，脚边还挂着一丝云朵，我静静的看着它们慢慢消失，有相见就有别离，有幸三万三千大世界走了一圈，这样的经历已经足矣。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1861542[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
