<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>十页长帖送书记 （总和帖）【新增四害下场总结】</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>十页长帖送书记 （总和帖）【新增四害下场总结】</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:22:48 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>十页长帖送书记 （总和帖）【新增四害下场总结】[400-450]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-342147-1-1.html</link>
      <description>十页长帖送书记 （总和帖）【新增四害下场总结】&#13;
　这里埋着一个好人，
&#13;
　和他的理想。
&#13;
原帖由 Tifa 于 2008-3-7 14:17 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif
&#13;
发布不和谐帖，且屡教不改，永封
&#13;
原帖由 Meltina 于 2008-3-7 18:53 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif
&#13;
管理员一致通过，永封
&#13;
遗言
&#13;
原帖由 md2 于 2008-3-8 16:36在sonicbbs 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif
&#13;
I never be Terminated
&#13;
We will be back
&#13;
http://img.photobucket.com/albums/v243/nococ/kingdom002.jpg
&#13;
md2 的个人资料
&#13;
UID:        1510
&#13;
注册日期:        2002-4-5
&#13;
上次访问:        2008-3-7 08:38
&#13;
最后发表:        2008-3-7 12:08
&#13;
页面访问量:        18181
&#13;
在线时间:        总计在线 1707.55 小时, 本月在线 295 小时 
&#13;
升级剩余时间 13 小时
&#13;
昵称:        无
&#13;
用户组:        很黑的小黑屋
&#13;
发帖数级别:        Excellent Writer 
&#13;
阅读权限:        0
&#13;
积分:        1330
&#13;
火星战斗力:        559 rp
&#13;
人品:        51 rp
&#13;
附件:        20 rp
&#13;
帖子:        7260 (占全部帖子的 0.2%)
&#13;
平均每日发帖:        3.36 帖子
&#13;
精华帖:        8 帖子
&#13;
性别:        保密
&#13;
来自:       
&#13;
生日:        00-00
&#13;
遗照五张
&#13;
http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-5.jpg
&#13;
幼年
&#13;
http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-1.gif
&#13;
少年
&#13;
http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-3.jpg
&#13;
青年
&#13;
http://img186.imageshack.us/img186/185/md2nd7.jpg
&#13;
壮年
&#13;
http://img181.imageshack.us/img181/3271/sblhb9.jpg
&#13;
暮年
&#13;
遗作两篇
&#13;
　　【S1特色研讨】如何谈论那些你没玩过的游戏
&#13;
　　出自S1：http://bbs.stage1st.com/
&#13;
　　1 如何选择不玩的游戏
&#13;
　　太大众的游戏可以不玩，尤其那种通关人数不到玩家1％的所谓名作，比如魔界村，比如石头人，比如血之轮回
&#13;
　　但是魂斗罗不玩很难说的过去，马里奥这类以平易近人著称的游戏更不能回避
&#13;
　　如果你对某一类型游戏有强烈的爱，就要有所取舍，比如KOF的人当然不能玩33，VF练习者不能接触铁拳
&#13;
　　可能你会认为这样在两派交锋的时候会处于下风，其实正好相反，一个玩过1000小时VF100小时铁拳的人，在争论中会受到铁拳众的重点围攻，对方会指责你半瓶子醋，这比完全的小白更加严重。最好的选择就是，如果你真的鄙视一个派别，就要采用两朝太祖的政策：不接触，不妥协，不谈判。
&#13;
　　作为补充，铁拳众可以适当接触电脑战机，SF饭可以打打侍魂，最终得出“该公司在格斗游戏领域完全没有天分，被你们吹嘘到天上的xx其实就是一团屎，反而我觉得xx倒是一个被忽略的杰作”的结论。
&#13;
　　拥护团体太偏激的游戏可以不玩，尤其是那些以散布反智观点出名的，比如萝卜大战，当然你要想一点没玩过也是很困难的。
&#13;
　　这个标准的关键在于，该团体不光要偏激，还需要被孤立，可以回避SRW，但是XG虽然给我们带来更大的痛苦，却不容回避，否则对手将直接抹杀你的入场资格
&#13;
　　太经典的游戏可以不玩，比如时之笛，这样可以显示出你和激进粉丝的誓不两立，否则你们的战斗会被大家当作内部派系斗争
&#13;
　　但是不玩时之笛不意味着不玩小绿帽，金三角，假面，风之杖都是更好的选择
&#13;
　　太骨灰的游戏可不玩，比如猴子的P2，DB的圣剑2，松野青的VS，但是这是相对的，鉴于战事频繁，有不玩必然要有玩。
&#13;
　　骨灰嘴中的残次品其实更符合战斗的需要，我们可以玩恶魔召唤师1，圣剑3，FFT，这样战斗整个提高了一个档次。
&#13;
　　实际上，在旁人看来，追真宫寺的玩家，是差于追神崎的玩家的，尽管前者可能才是真正的樱战FANS而后者仅仅是一个心怀鬼胎的GALGAME饭。
&#13;
　　当然，选择这种战术后，双方的痛苦指数也会增加。
&#13;
　　2 装B的战略选择
&#13;
　　选择立场：
&#13;
　　“一般来说，夸一个游戏是不会被踢爆的，所以可以放心大胆的夸一个没玩过的游戏尤其是小众游戏以增加自己的内涵度，必要时google即可。但是要喷一个没玩过或者没仔细玩的游戏就有很大被轰杀的危险，即使强如ROTO或苏格拉底仍然会惨遭围攻。次数多了ID发言的公信力也会下降，那时候就麻烦了”
&#13;
　　——dazzle
&#13;
　　但是，因为不了解而只能选择夸一个游戏，这不仅仅是一种懦弱，更是一种对革命群众的背叛
&#13;
　　即使你是捧帖的发起人，在夸的过程中，很快就会引来该游戏真正的粉丝，在他们的联手下帖子很快就会变成一个恶心的阴谋，让广大网友无所收获。在极端的情况下，还可能招来给脸不要脸的游戏厨，指责你拍马屁没有拍准，这根本是赔了夫人又折兵。根本上，这已经脱离了你冒险发贴的初衷。
&#13;
　　所以，只有喷，才是唯一的选择，喷可以给你至死地而后生的机会，而夸只通向厕所后面那条阴暗的下水道。
&#13;
　　3 战略准备
&#13;
　　不用说，太不用说了，面对一个你要喷的游戏，你要拿出120％的精力做准备。虽然喷一个游戏往往是随性所至，战争的发生既突然又激烈，但是不打无准备之仗是军事铁律，必须做好资料准备。
&#13;
　　你要喷的游戏往往是你有一定感情的，但是在查阅资料的时候必须抛开之前的印象，因为第一印象往往是错的。
&#13;
　　多看看该游戏的专门论坛的精华帖或者网上的长篇大论。
&#13;
　　具体的数字和对游戏系统剧情的讲解完全可以忽略，因为你不可能凭直觉了解到某个系统的具体效果。多看看作者的感想和泛泛的评论，潜意识里粉丝不会去推翻自己的固定观点，所以这些感想可以成为你立论的根据。
&#13;
　　如果你预知到了某个铁干粉丝会加入战斗，他的作品你一定要看，这样可以在立论时避免说出一些有重大破绽的结论。敌人的观点千万不要引用。对方只所以会知名，就是因为他对该游戏有独到见解，而且这个见解往往他自己也没有完全理解。很可能你开喷的时候，他已经有了更成熟的想法，这样你等于主动跑进了对方的陷阱里，不得超生。
&#13;
　　当然，如果你已经准备去玩这个游戏了，那前面的一切当我没说，因为在精神上你已经败了。
&#13;
　　　4 战略实施
&#13;
　　永远不要去专门论坛找打
&#13;
　　专题论坛和综合论坛不一样，实际上专题论坛的命名就有“提供给fans交流的场所，不喜欢的人可以不进来”的意思在内。不然为啥要独立？而且专题论坛的fans们可能对于明显的缺点视而不见，甚至成为禁忌话题的现象。
&#13;
　　——猴王
&#13;
　　比如女神，世界观和系统都另类，这是缺点还是优点？女神饭将给你与众不同的回答，这种情况下进去开帖等于自寻死路。
&#13;
　　相反，你去天幻喷女神，往往可能发生奇迹。
&#13;
　　明确战斗目标，严守战略底线
&#13;
　　忙基金之所以难对付，辩论技巧固然是其中之一，但更重要的是他的战略准备意识很好。
&#13;
　　仔细观察忙基金的论战，他基本上在战之前就已经准备好了一套逻辑周密论证严密的观点，不管你怎么进攻，他总是守着这套观点的底线。往往忙基金的反对者换了多种观点和论述方式来攻击忙基金，但忙基金总是不为所动，执着于解释他的观点和你的不是一回事，大家对他的阐述有误解，这门功夫我们可以称呼为太极拳。两仪生四相，不需要辩论忙基金的拳法就已经可以自己生发了，进攻只会给忙基金更好的阐述观点的机会。
&#13;
　　擅长打太极的人网络上有很多，但到达天衣无缝这个境界的就只有芒基金了。忙基金的两大极品招式至今还没有破解的方式，你最多只能嘲笑他但不能踩倒他。
&#13;
　　1.对我来说是精彩的就足够了，即便全世界都不这样认为。
&#13;
　　2.我要说的只是这两者不是一回事，不需要比较高下，即便xx是好也得不出xy坏的理由，因为xy也有xy的解决方案
&#13;
　　当然不是说这两个招式是无敌的，因为我们还可以通过踩倒本人来推导出他的观点一钱不值的结论，比如星无火用这招数就是这下场。但对忙基金这人确实无效，辩才好技巧高还时常捧一下他的辩论对手，对付他就是用不上力。
&#13;
　　——鱼肠剑
&#13;
　　5 战术层面
&#13;
　　浅谈套路
&#13;
　　套路是什么？就是一些既成的、战过无数次的成对的论点。套路是否重要？答案是：是的，尤其当你还是个菜鸟的时候。很多讨论都可以直接归到既成套路中来，熟悉一些经典套路尤其重要。当你绞尽脑汁冥思苦想对策的时候，套路早已将一条康庄大道铺在你面前，下一步该说什么，对手下一步将说什么，或循环，或无穷，根本勿须你来操心。
&#13;
　　比如经典的手柄vs鼠标键盘，他说临场感强，你只需说转身迅速。他说有震动，你就说定位精确。他说类比摇杆方向多，你就说键盘键位丰富。还有很多看似更大更吓人的话题，利用套路都可以轻易驾驭。比如欧美RPG vs 日式RPG，他说黑岛你就说同时期的CT、DQ；他说另类的你就说沙迦女神；他说现代的ES你就说FF KH——销量评分内涵都不会吃亏。但是，他说D2就不行了——不是说比不了，这不是常规意义上的RPG，这样你就很吃亏——必须搬出塞尔达。最恶情况他说出WOW了，别跟他客气，上口袋妖怪。这就是套路的妙处。
&#13;
　　——阿娇
&#13;
　　空城计
&#13;
　　当你因为某种原因，不得不发表一些关于陌生游戏的看法时，不要以为越笼统模糊越好，那是不对的，要反其道而行之，轻描淡写的说出一些最细的细节。虽然你没玩过博德，但你要说“要知道infinity引擎在处理time stop的时候有个BUG”。“要知道……”后面的话可以是你无意中逛某个外国论坛的时候看到的，也可以是你花5秒钟现编的，但最好不要是google搜索到的。细到一定程度就没有人敢反驳你了。
&#13;
　　——阿娇
&#13;
　　补充：GOOGLE搜到的其实也可以用，但是千万不要是中文的，一般来说，会被你搜到的外文资料，即使是胡编，在江湖上也肯定会有一定支持率。
&#13;
　　另外，经过二次链接找到的资料往往具有令人惊恐的权威性和轰动性，当然也要是外文的。
&#13;
　　集中优势兵力
&#13;
　　只是在对手的一堆论据上进行拉锯是没效果的 要一击干倒对方 就要直接从其立论来驳斥 如果不能彻底驳倒其论点 至少也要使其论点混浊不清到最后他都不知道自己要说什么 这样一来他论据再丰富 数据再多再精确 也不过是支持着连他自己都不明白的东西而已 直接沦落为数据收集器了
&#13;
　　真正会战的 不是那些一战就是40多页的人 那样只能说明你给了对手充分的反击机会 会战的人在5页内就可以让对手无话可说 当然没话找话 败了还充死鸭子嘴硬的 这样的人连战的价值都无
&#13;
　　——CountryCat
&#13;
　　雷帝辩论是很强的，立论严密，非常擅长抓对手的逻辑漏洞和论据缺失，如果参加辩论赛就是示范型的优秀选手
&#13;
　　但是雷帝太追求全面胜利了，从不考虑见好就收，因此有时会在细节，预测和语录上被人抓包
&#13;
　　简单来说就是赢球输人，变成战争狂的同义词以后，就很难在论坛过正常ID的生活了
&#13;
　　当然雷帝不在乎，但战力不如雷帝的切莫在常去的论坛尝试
&#13;
　　_dazzle
&#13;
　　借力打力
&#13;
　　指导方针只是给你个大方向，真到不得不战的时候往往没那么简单。有人又要问了，都不接触这个游戏，怎么喷呢？更多的时候我们可以考虑化喷游戏为喷人。首先，不要主动出击，因为在这个话题上你是举步维艰的。多等等机会，所谓言多必失，没有人发言是完全严密的，尤其是那些喜欢长篇大论的人，在没有人唱反调的时候。攻击时，宜挑选少量逻辑、语义上的破绽喷之，勿选择和游戏内容关联过于紧密的话题，毕竟你吃亏。也不要同时选择过多攻击点，1～2条为佳。对破绽多的长篇大论，可在一个话题上往来几回合后从中再找破绽，多次利用，灵活机动。因为在喷的时候，捍卫者往往就直接等于游戏本身，所以喷他和喷游戏是一回事，曲线喷国。
&#13;
　　——阿娇
&#13;
　　初期决不参与主要论战，只是抽空出来捅一刀，混个脸熟后什么都好办了
&#13;
　　当年老子就是这样
&#13;
　　——fei
&#13;
　　重点还有一个，就是千万不要给你的对手有把话讲清楚的机会，不要主动询问他的某个观点，但针对他的观点和论据之间的错漏则要毫不客气的用红字大大地引出并嘲笑
&#13;
　　另外有些辩论喜好者常爱做的逐句反驳其实也很没意义，一百个错误观点和一个本质性错误观点其实是一样的，都会让对方信誉受损，特别是你不了解这个游戏时，更是要言简意骇
&#13;
　　——鱼肠
&#13;
　　公认的强项，往往就是最大的盲点
&#13;
　　有些游戏公认的弱项往往会吸引装b者试上一手，事实证明这攻击方式很弱智，至少从效果上来说很不明显，论坛上的大爷们从一开始就操练过这套功夫了，整套套路流程大家都熟悉，聪明点的早就学会避重就轻了。所以像诸如攻击樱大战的战棋部分很差，或攻击ot的bug破坏平衡等等看似是死穴实则如泥牛入河用不上劲。要选择大家都叫好的部分攻击，这样才能彰显出效果，至少就是死也是仰天倒下。
&#13;
　　——鱼肠
&#13;
　　王顾左右而言它
&#13;
　　谈莎木可以这样。比如1代，可以说，太空哈里太好玩了，我小学4年的时候弄了台主机，不知道叫什么，只有一个人，现在才知道就是太空哈里，那时候，我只能打到第2关，不过现在看来，当时自己的真的太费了
&#13;
　　而2袋可以说，赛鸭大赛完全可以作为独立的竞速游戏拿出来，无论是过弯的严谨性还是比赛的压迫性都是梦美级别的，而外带飞空之舞降落航母的细节操作，更是一种sega的极致
&#13;
　　——HEIN
&#13;
　　围魏救赵
&#13;
　　夸也可以作为一种战术手段，在喷的过程中用于转移话题，提高形象，寻找盟友。经常轻描淡写的提到一些古早的公认内涵却又小众的游戏，会让不明真相的群众以为你内涵度极高。比如谈迷宫设计时不妨聊聊黎明之砧，喷静寂岭与生化时不妨夸夸神秘岛与第七访客。古早欧美游戏在这方面占有很大优势，因为普及度很低，不像日式游戏容易在模拟器上重温。而且一般玩过的人不会喷它，只有一些简单的回忆意见，这些意见常常还不如wiki上来的深刻。要显示出一副老鸟气质，只须从英文wiki上挑几段改写为中文即可，旁征博引永远都是增加气势的最好手段。如果对手应对不当，他可能就会陷入无话可说只得另起炉灶的境地，到时可以指责他转移话题；或者陷入“日式对欧美”的套路，此时已然稳胜。如果能够吸引到此游戏的饭死或者欧美青，更可以适当运用走题版聊手段让对方插不上话或者显得无理取闹。一般最差也可以把对方闹得晕头涨脑，在某些方面”求得一致“，即使打和对自己的名望也大有好处。
&#13;
　　当然，最好不要夸研究太多的游戏，如博得辐射之类，免得遇到半桶水就露怯。总之，核心思路还是提高讨论门槛，减少对方内涵度，即使对方胡搅蛮缠惨胜，通常也是得不偿失，以后舆论导向就在你这一边了。
&#13;
　　——dazzle
&#13;
　　你要拥有足够分量的交换手才能选择性失明
&#13;
　　否则很容易被一个老手逆转成功
&#13;
　　但有时候故意忽略对方阵营的某位弱智或冲动型选手反而能衬托你的英明睿智
&#13;
　　——winterfall
&#13;
　　合纵联横
&#13;
　　联合所有能联合的人，适当放弃一些自己的观点，以达到最大限度舆论支持……
&#13;
　　适当忽略对自己不利的言论，有时候持相同观点的仲间语出惊人……
&#13;
　　与其说服对手，不如说服观众，与其打倒敌人，不如多找几个打手……
&#13;
　　适当煽动群众，适当往对手头上贴标签，但是最好是诱导打手们去干，纯洁的处女好过手段玩尽的表子，亲卫队好过搅基郎
&#13;
　　适度运用马甲，要战胜对手，首先要了解对手，了解对手的方法就是模仿对手，马甲的功效就是要做到把对手的缺点漏洞无限度放大，扩大靶心的范围。这样的好处是一来让舆论认为不服输的对手滥用马甲，二来，扩大舆论对纯洁的己方的支持，三来，可以适当让马甲恶意攻击我方，是舆论产生对道德高尚的己方却惨遭恶狗嘶哑的同情。
&#13;
　　务必留给自己一条后路，切莫破釜沉舟，毕竟你还要活下去，留条后路总有一天能反击对手……
&#13;
　　务必留给对手一条后路，将来也许可以用来转移群众视线，乘机脱离战场……
&#13;
　　适当的情况下也要做好舍弃盟友的准备……
&#13;
　　——diablo12
&#13;
　　补充：马甲参战的思路源自地球上最恶心最装B的日本论坛，是一种绝望的选择。虽然可以把水搅混，但是一旦被抓将会成为历史丑闻，个中利害自己体会。事实上如果真的走投无路，潇洒离开往往是比孤注一掷更好的选择。
&#13;
　　要有能随时选择性失忆，随时YY自己是胜利者的功力，这样在战败后还能够好好过日子。
&#13;
　　当然占楼看战贴才是最愉快的，所以经常会有发出战贴后就消失的楼主。
&#13;
　　——godou
&#13;
　　附件：
&#13;
　　《如何谈论那些你没读过的书》
&#13;
　　作者：巴黎大学文学教授、心理分析专家Pierre Bayard
&#13;
　　Bayard身为文学教授，却承认有些文学名著他读了但没有读完全书，比如德国作家穆齐尔的《没有个性的人》和乔伊斯的《尤利西斯》，有些书他只是听别人谈论过，比如狄更斯的《雾都孤儿》，有些书他读过但是已经忘记了：弗洛伊德的《释梦》；还有一些书他一无所知，比如亚里士多德的《诗学》。　
&#13;
　　他想告诉学生，只对一本书有所了解但没读过并不丢人。连那些最有教养的人也有他们不知道的东西。很多伟大的知识分子——瓦雷里、蒙田、王尔德 ——经常谈到一些他们没读过的书，而且对此他们并没有负罪感。家长和学校要求孩子尽善尽美，但是接受教育并不是要读这本或者那本书，而是知道如何挑书，知道每本书的位置。
&#13;
　　Bayard提供了一些有用的技巧：不要谈论细节。把理性放在一边，让你的潜意识表达你跟书的私人关系。换言之，不要被自己的无知吓住，不要担心会穿帮。如何评论一本你没读过的书：“把它放在你面前，闭上眼睛尽力想象会让你感兴趣的东西。然后写你自己的想法。”如何跟作者讨论他的书：“坚持只讨论一般化的东西，保持暧昧，说你是多么喜欢那本书。”
&#13;
　　时代周刊的文章说：对我们来说，也许只要能说出这些就够了：1904年6月16日（那是乔伊斯迷们的布鲁姆日，或者说，是《尤里西斯》所记述的那一天），玛德琳的香味（勾起小说家普鲁斯特记忆的蛋糕），或者乔治·艾略特（记住，她是位女性）。
&#13;
电波男X2（MD2与鱼肠剑深夜激情对谈）
&#13;
千岁 23:38:05
&#13;
你觉得这次现视研第二季如何
&#13;
书记 23:38:49
&#13;
神作
&#13;
千岁 23:39:57
&#13;
现在深夜档的尺度明显宽很多
&#13;
千岁 23:40:26
&#13;
很多暗示都很直接
&#13;
书记 23:45:24
&#13;
我看了一本书，电波男
&#13;
书记 23:45:45
&#13;
其实现视研就是宅向文化此路不通的回归
&#13;
千岁 23:46:10
&#13;
那书不是很多人骂吗
&#13;
书记 23:46:29
&#13;
作者是装疯说真话
&#13;
千岁 23:46:59
&#13;
都说些啥
&#13;
书记 23:47:34
&#13;
"你们这些丑男，就是得到社会认同，也不会得到女人认同的"
&#13;
书记 23:47:46
&#13;
你看老处男的春天了么
&#13;
千岁 23:47:59
&#13;
看过
&#13;
书记 23:48:19
&#13;
里面有个30岁的剩女角色，记得吧
&#13;
千岁 23:49:01
&#13;
宅男的困境不是不能找到女人，而是无法找到他自己理想中的爱情
&#13;
书记 23:49:35
&#13;
因为在女人看来宅男，尤其还是丑宅，根本就不算人类，只能作为宠物讨好女人，丑男人是没有资格作为人和女人交往的
&#13;
千岁 23:49:43
&#13;
和现实差距太大，又不甘心老老实实相亲资本门当户对
&#13;
书记 23:49:59
&#13;
你觉得什么是门当户对
&#13;
千岁 23:50:01
&#13;
但你怎么解释有美女抱的丑男
&#13;
这样的人现实生活中很多的
&#13;
书记 23:50:21
&#13;
你以为日本那么多剩女都是社会牺牲品么
&#13;
千岁 23:50:31
&#13;
这不是丑不丑的问题，你觉得自己丑吗
&#13;
书记 23:50:33
&#13;
丑男如果社会生存力强当然就可以
&#13;
千岁 23:51:10
&#13;
这不结了，说穿了还是社会地位
&#13;
千岁 23:51:27
&#13;
dio爷这种女人会在意他宅吗
&#13;
宅寄生在高度发达的现代文化流水线上，但精神上却脱离现实，这种生存方式不可能获得很高的社会地位
&#13;
书记 23:53:32
&#13;
DIO不宅
&#13;
这么说吧，就算你是人间垃圾，只要一直努力融入社会，就不是宅
&#13;
千岁 23:54:18
&#13;
恩
&#13;
书记 23:54:30
&#13;
高阪这个角色的特殊就在于他的成功不是有意的，而是上天赋予的性格
&#13;
千岁 23:54:38
&#13;
即便是一个乞丐，只要上进，就总有希望
&#13;
书记 23:54:56
&#13;
所以AKIRA他们这些老宅才认为他这样的人在现实中基本不可能存在
&#13;
千岁 23:56:24
&#13;
经过长期宅的生活，性格不可能不受到影响，高坂实在太脱离现实了
&#13;
书记 23:57:08
&#13;
高阪并不脱离现实，但是他这种状况不是他本意造成的，所谓特殊就是这点
&#13;
就好像我们当中有个人其实宅的很，但是又总能不自觉的按照社会常规走
&#13;
不是，高版小时候是天然呆
&#13;
他其实就男性的美由纪，结果受到男人的欢迎，她却不明白为什么
&#13;
千岁 00:00:02
&#13;
那书还说啥
&#13;
书记 00:02:38
&#13;
这书其实有点像共产主义宣言
&#13;
只是他号召革命
&#13;
千岁 00:03:12
&#13;
他的理想社会是啥
&#13;
书记 00:03:25
&#13;
他的社会理想很简单
&#13;
你可以自由选择你的生存理念，但是，不要自卑
&#13;
因为时代有病而为我们带来的痛苦，我们需要的是改变时代，而不是自责
&#13;
千岁 00:05:07
&#13;
我觉得这口号很有日本的特性
&#13;
就像现视研里面有段剧情就是，一美国妹子也很宅，但完全不理解日本对宅的歧视
&#13;
完全不明白在日本做宅要承受多大的压力
&#13;
书记 00:06:22
&#13;
我说它像共产主义宣言，是因为无产者其实也是资本主义里的失败者，你要想清这种问题的原因，不要光听了资本家说你们穷是因为不努力工作，就自暴自弃，资本主义不会自己主动改良，如果谁也不站出来，社会只会越来越糟糕
&#13;
千岁 00:07:25
&#13;
这点中国和日本是一样的，社会没有提供人们自由选择价值观的空间
&#13;
就像电车男那样，好歹他也算是普通萨拉李曼，但连狗都不如
&#13;
大搜也是一样，这不是宅自身的问题，宅只是相对弱势，所以承受的压力更大
&#13;
书记 00:07:48
&#13;
日本是自找的
&#13;
中国现在没有价值观
&#13;
千岁 00:11:05
&#13;
他也提不出解决办法吧
&#13;
书记 00:11:41
&#13;
你觉得什么是解决办法
&#13;
千岁 00:12:08
&#13;
日本社会现状我们也没有切实体会，提不出方法了
&#13;
国内其实对宅没多少真正的认识，也没几个宅，很多问题也不是宅的问题
&#13;
而且宅确实有问题
&#13;
书记 00:15:47
&#13;
问题的本质不是这样
&#13;
我们确定问题，要看这个人群的特点
&#13;
到底是有某个问题的人容易宅还是宅容易变这样
&#13;
资本主义强调的无产者的缺点，都是成为无产者后的问题，而不是这样的人会变成无产
&#13;
这就是社会的毛病
&#13;
千岁 00:16:16
&#13;
这样说吧
&#13;
宅不接受现代资本主义式恋爱，或者说无法满足以金钱为衡量的爱情观，但他们找的替代品是什么呢，hgame
&#13;
hgame的爱情模式又跟纯洁爱情有什么关系，还不是把女性动物化物质化，一样不是对等的爱情
&#13;
书记 00:18:36
&#13;
所谓对等的爱情观是借口
&#13;
宅是需要改造的，但是不是按照现在社会的方式
&#13;
就好像无产阶级的方向是解放自己，但是肯定不是按照资本家的方式
&#13;
千岁 00:18:57
&#13;
是借口，是结果，但也是事实
&#13;
如今对宅宽容的态度还不是建立在金钱的基础上，因为有强大的消费力做后盾，所以电车男现视研这种作品才越来越多
&#13;
书记 00:21:04
&#13;
电车男和现视研毫无关系
&#13;
千岁 00:22:43
&#13;
怎么改造社会
&#13;
是什么造成这个社会的
&#13;
原因是啥
&#13;
那书怎么说的
&#13;
书记 00:23:19
&#13;
原因是不负责任的生存态度，虽然宅本身也是一个原因
&#13;
本田的意思是，宅，男，女这三方都在推卸责任
&#13;
男是这个社会的既得利益者，但他们也不觉得有什么好高兴的，实际上看不起宅的并不是成功男人，而是女人
&#13;
因为成功男人少一个，女人可以获取利益的资源就少了一个
&#13;
千岁 00:25:18
&#13;
必须正视自己对吧，逃避的话就是佐藤，正视的话就是世原
&#13;
但问题在于衡量成功的标准太单一了
&#13;
书记 00:26:05
&#13;
世原勇敢的地方，在于他想以一个宅的身份活下去
&#13;
并不是说正视自己宅的身份就可以了，还要能不以这个身份自卑，
&#13;
左藤不是逃避自己，是逃避现实
&#13;
逃避自己的是斑目他们，他们觉得作为一个宅是无法生存下去的，于是就压抑自己的欲望，世原向他们证明你作为一个宅，应该努力为自己争取更多的生存空间。钱当然好，但是我对ACG更有兴趣，那么我就做一个能快乐的弄ACG的人。
&#13;
千岁 00:28:16
&#13;
那也是因为有强大的消费力做后盾，世原才可以健康的生活下来，要是早四十年前搞这个连饭都吃不饱
&#13;
但这样做并没有解决实际问题，因为社会主流依然是用老标准衡量你是否成功的
&#13;
书记 00:30:31
&#13;
个人是无法改变时代的，但是仍然有你值得为之奋斗的东西。共产主义运动从20世纪初就开始了，真正到达顶风是在60年后
&#13;
即使西班牙战争和苏联都是错误的，但是时代仍然因为他们而改变，一个对无产者更有利的时代到来
&#13;
千岁 00:32:32
&#13;
最终起决定性作用的，还是金钱的力量
&#13;
书记 00:32:35
&#13;
所以，你已经说了，市场是宅自己培养起来的
&#13;
书记 00:32:43
&#13;
金钱是工具，
&#13;
如果所有宅都认为自己的爱好和收藏都是错误的，那么空有金钱又能怎样？
&#13;
就好比枪，革命和镇压革命都要用到枪，你觉得用到枪是不好的吗？
&#13;
你不能因为反动政府用枪镇压工人运动，就认为枪本身是反动的
&#13;
千岁 00:33:48
&#13;
这个比方不对
&#13;
千岁 00:34:11
&#13;
这个比方完全不对
&#13;
书记 00:34:25
&#13;
金钱是宅变革社会的工具，就算多一个宅，使用工具的人也增加了一个
&#13;
否定商业社会是没有意义的，因为现在注定了社会只能以经济方式运行，就好像争夺政权只能用枪，而不能用谈判和多党合作一样
&#13;
千岁 00:35:16
&#13;
不对，是金钱在资本主义社会起决定性作用，所以宅才选取这个作为工具
&#13;
书记 00:35:34
&#13;
你觉得日本的问题是资本主义造成的吗？
&#13;
社会主义运动初期，布尔什维克认为未来的世纪没有暴力机关，没有商业
&#13;
最后这些工具运用得最好的阵营获得了胜利
&#13;
书记 00:39:22
&#13;
不要背叛你的信念，这就是现视研告诉你的故事
&#13;
千岁 00:40:26
&#13;
那你觉得斑目是失败者了
&#13;
书记 00:40:59
&#13;
我尊重他的选择
&#13;
资本主义国家的社会主义党派和社会主义国家的社会主义党派
&#13;
斑目就好像英国工党
&#13;
千岁 00:43:17
&#13;
你好像说的斑目背叛信念了一样
&#13;
书记 00:43:37
&#13;
斑目没有背叛，他只是部分妥协了而已
&#13;
方式和世原不同
&#13;
千岁 00:44:10
&#13;
一个问题
&#13;
宅一定要蹲吗，一定要跟社会格格不入吗
&#13;
显然并非如此
&#13;
书记 00:45:02
&#13;
我反问一个问题，社会主义，只能搞公有制经济吗？
&#13;
千岁 00:45:09
&#13;
那又存在什么妥协不妥协的呢
&#13;
对，恋爱上最后他还是放弃了，但没有死心
&#13;
处女的妄想就是他内心欲望的写照
&#13;
书记 00:45:58
&#13;
他减低了自己的欲望，这和改造不同，归根结底这种结果他是不满意的
&#13;
…………处女个P
&#13;
他最后想调戏春日部而已
&#13;
千岁 00:46:48
&#13;
恩，但你能说这种设定不是某种潜意识的表现
&#13;
游戏里面还是有这样类型的角色的，作为某种妄想是可以存在的
&#13;
书记 00:47:46
&#13;
春日部的问题算是另一个问题，如果我们把男主角都换了，换成三上和有尾，春日是里美，那么三上会去和有尾抢里美吗？
&#13;
有尾那时和里美还没关系呢，我说漫画
&#13;
千岁 00:54:24
&#13;
那你认为那次部室里面春日部是有意识问得吗
&#13;
千岁 00:55:08
&#13;
当然那时候斑目还有心结，一心考虑的只是他自己而没有估计朋友和其他人，这点是他的幼稚之处
&#13;
书记 00:56:20
&#13;
我认为那时已经是爱情剧里的段落，和宅无关了
&#13;
比如，你说《情书》宅吗？
&#13;
《四月物语》呢
&#13;
那么斑目在感情上就不宅
&#13;
书记 01:02:40
&#13;
さよならを教えて
&#13;
我想到一个有趣的故事
&#13;
就是男人追求一个女生，因为他把女生留在身边的愿望太迫切，所以女生一部分变成了怪物，结果只有男人愿意照顾她，男人希望女生能回复原样，但是害怕她好了以后离开自己，又不愿意这么做
&#13;
这故事好像太有代表性了点
&#13;
千岁 01:07:26
&#13;
寓言故事嘛
&#13;
千岁 01:33:28
&#13;
话说回来我一点也不宅啊
&#13;
我连萌战都几乎不看的
&#13;
http://bbs.stage1st.com/thread-312945-1-1.html
&#13;
这真是反面教材
&#13;
我纯粹是懒
&#13;
或许别人说的也对，我压根没爱
&#13;
书记 01:41:56
&#13;
你不是
&#13;
你不想付出，至少认为付出的和得到的不成比例
&#13;
我也是
&#13;
千岁 01:42:47
&#13;
这就是没爱
&#13;
爱的本质是奉献
&#13;
至少我不愿意再挥霍自己的感情了
&#13;
书记 01:44:44
&#13;
你挥霍过？
&#13;
我没有
&#13;
宅男就是这样，觉得交易不合算，就拒绝参加任何交易
&#13;
我们管这样的人叫做“不按照游戏规则玩”
&#13;
而2D控，是游戏规则外的另一个规则，对女人来说，2D控就如同穆斯林恐怖分子
&#13;
归根结底，双方有矛盾，还是因为宅男想强调自己的存在，穆斯林也想向现代文明证明自己没有落伍
&#13;
千岁 01:48:36
&#13;
宅男多少有些自私
&#13;
书记 01:49:30
&#13;
本田透就是这样的人，他想通过宣战的方式改变宅男的地位
&#13;
他想通过鼓动宅男的方式现实宅男的存在
&#13;
他认为只要日本都变成宅了，宅的问题就解决了
&#13;
千岁 01:50:01
&#13;
他不是说只要自己满意就可以了吗
&#13;
那既然如此何必要战争
&#13;
那还不是一样建立在自私的基础上，只要大家都宅了，那我和大家就没有不同点
&#13;
书记 01:51:32
&#13;
他是说“自己满意就好”是一种价值观，但是这种价值观本身需要在社会上取得地位
&#13;
和冈田本质上干的是一种事
&#13;
冈田想显示宅的内涵和学识，本田则认为宅男要现实出不同于人的样子
&#13;
千岁 01:53:27
&#13;
这逻辑是建立在首先承认自己确实不如他人的基础上，是典型的两律背反
&#13;
书记 01:53:49
&#13;
共产主义运动就是这样的，因为我们需要的东西被资本家垄断了
&#13;
宅要夺取的不是生产资料，而是社会名誉
&#13;
千岁 01:55:20
&#13;
反正逻辑就是这样，宅要取得社会地位，要么就是把宅标准无限提高，这种是冈田做法。要么就是干脆说社会错了，大家都是宅了就完全平等了，这就是本田流吧
&#13;
相对的就是社会主流意识就是污蔑宅，比如宅=neet这种逻辑的产生
&#13;
所以宅难以定义的关键就在于此，宅根本不是一个可以量化的科学标准，只是任人需要打扮的小姑娘
&#13;
实际上宅的某些特点，在社会上各个阶层的人都普遍存在，只是宅发展的比较极端一些
&#13;
千岁 01:58:26
&#13;
你要发s1吗
&#13;
书记 01:59:17
&#13;
要吧
&#13;
千岁 01:59:42
&#13;
不过我们也太宅了，半夜了居然还聊这个
&#13;
书记 01:59:59
&#13;
你觉得应该聊什么才不宅
&#13;
千岁 02:00:13
&#13;
完全没有生产性的东西，宅就是有这种样的倾向
&#13;
千岁 02:00:29
&#13;
如果聊明天开盘的股票那就完全不宅了
&#13;
书记 02:01:00
&#13;
我觉得对于我这样的人来说，聊股票才宅
&#13;
能刺激消费的就有生产性，比如我们促进了S1的进一步变态化，二狗以后把S1卖了钱的时候会想到的
&#13;
就如同错B本身不能促进生产一样
&#13;
千岁 02:02:42
&#13;
二狗在变现前会彻底清理你去火星的
&#13;
来自各地的挽歌
&#13;
SBL专贴
&#13;
作者：阿娇
&#13;
主机大战扛过枪
&#13;
对抗狗叔负过伤
&#13;
大姨妈时逃过荒
&#13;
罗老师坟前站过岗
&#13;
　　　　――老鸟ＳＢＬ的戎马一生
&#13;
作者：ROTO
&#13;
做高深莫测状
&#13;
说云里雾里话
&#13;
不为讲清什么
&#13;
但求蒙倒一片
&#13;
　　　――老鸟SB(L)的侧身像
&#13;
作者：Snoopys
&#13;
勇者自夸内涵好 妞少 
&#13;
罗炜双飞赛七巧 起疱 
&#13;
神作广贴大字报 推倒
&#13;
主席欲把罗莉搞 仙人跳
&#13;
作者：尘剑一
&#13;
神作手脚全被按
&#13;
骆驼取妞舍内涵
&#13;
主席失身同人女
&#13;
老湿病危骨未寒
&#13;
四害现今残存半
&#13;
论坛未来不胜堪
&#13;
诸君速速献良策
&#13;
选出新害继续战 
&#13;
神作屡败还屡战
&#13;
骆驼三月人必还
&#13;
主席老湿齐声吼
&#13;
新害统统未够班
&#13;
题赠打油诗一首
&#13;
书记已乘抹布去，此地空余书记楼。
&#13;
书记一去不复返，神渣千载战悠悠。
&#13;
挽联一幅
&#13;
作者：Wubaba
&#13;
古有诸葛孔明死后耍司马
&#13;
今有书记被封引神渣喷粪
&#13;
悼诗九首
&#13;
其一
&#13;
艾姆第吐灵堂行
&#13;
作者：妄想戦士 
&#13;
萝莉理想何处求，内涵列举不再有。
&#13;
忍看书记成新鬼，笑观神渣快恩仇。
&#13;
其二
&#13;
大无大有md2
&#13;
作者：kinsenno 
&#13;
死不留灰
&#13;
生而无后
&#13;
官而不显
&#13;
党而不私
&#13;
劳而无怨
&#13;
去不留言
&#13;
其三
&#13;
总受书记
&#13;
作者：妄想戦士 
&#13;
生来蹭得累，骄艳惹人醉。
&#13;
五环火烧身，多少英雄泪！
&#13;
其四
&#13;
悼念书记
&#13;
作者：GennaroGattuso 
&#13;
一缕英魂幽幽散，四害盛名黯黯然。
&#13;
罗莉萌想皆虚境，一步一惘一蹒跚。
&#13;
其五
&#13;
无题
&#13;
作者：零崎人識 
&#13;
殪讯闻得素心碎，纷纷大雪天作泪。
&#13;
外野凄号撕衣恸，日月失辉星欲坠。
&#13;
潜水多年虽无语，膜拜无时稍尝悖。
&#13;
DB流落湘江吟，香草无辜远鄙秽。
&#13;
千岁刚肠宁散发，形骸不与弦外对。
&#13;
神作渣特基情在，罗老罢相随环佩。
&#13;
雷帝黜边狗叔贬，书记革职如流退。
&#13;
版主权限项上头，马甲今亦无所谓！
&#13;
和谐抹布浑不顾，誓死不甘良心昧。
&#13;
转贴数万有马克，标题一写无忌讳。
&#13;
火星一爆惊天地，ID一封泣神鬼。
&#13;
黑屋只是禁发言，曾经内涵张经纬。
&#13;
求萝取莉侠肝胆，戎马一生赤心肺。
&#13;
宁同艾焚不俱荣，尔何解与猪狗类。
&#13;
看似假醉实真醒，但醒各嘲众昏醉。
&#13;
冷看外野五百页，几人敢与尔同题？
&#13;
囧野软妹马叉虫，比肩君侧寥数人！
&#13;
宵小杂鱼常不已，风雨萧萧总如晦。
&#13;
游戏一区连天宇，清香半缕呼青黑。
&#13;
动漫黄土知故乡，万里无垠茂戏服。
&#13;
君今塞布去飘然，朝夕悼念徒我辈。
&#13;
涕泗滂流不示人，百感千思交寒汇。
&#13;
惘然不知何所云，所云觭梦空发贴。
&#13;
唯有默冥道在心，十里长街冷也未。
&#13;
其六
&#13;
无题
&#13;
作者：国见比吕&amp;橘英雄 
&#13;
一对痴心人，
&#13;
两条泼好汉。
&#13;
伯龄今已去，
&#13;
谁与渔肠基？
&#13;
神作哭无泪，
&#13;
渣特柔肠断。
&#13;
亿万党员喑，
&#13;
盼我书记归。
&#13;
其七
&#13;
忆SBL
&#13;
作者：97982003 
&#13;
依稀当年书记时
&#13;
广发神贴众绝服
&#13;
一朝不甚步空错
&#13;
后继无人内涵倒
&#13;
其八
&#13;
无题
&#13;
作者：wjnzero 
&#13;
惊闻党首曝尸寒
&#13;
忍教朋辈泪满沾
&#13;
前夜酒阑犹相聚
&#13;
此时相隔永不还
&#13;
签名头像推精巧
&#13;
长篇短句战内涵
&#13;
音容笑貌今犹在
&#13;
惟愿泉下萝莉环
&#13;
其九
&#13;
无题
&#13;
作者：soar
&#13;
水狗不常在
&#13;
神交不常来
&#13;
书记一朝去
&#13;
箩莉不再来
&#13;
现代诗四首
&#13;
其一
&#13;
作者：索兰塔.织姬 
&#13;
有的人活着他已经死了；有的人死了他还活着。
&#13;
有的人骑在别人头上：“呵，我多优越！”有的人则俯下身子给会员当总受。
&#13;
有的人把名字刻入论坛想“不朽”；有的人情愿作陪衬，衬托出大家的睿智。
&#13;
有的人他活着别人就不能活；有的人他活着为了多数人更快乐地活。
&#13;
他活着为了多数人更快乐活的人，群众会把他抬举得很高，很高。
&#13;
其二
&#13;
绝（命）句之一
&#13;
作者：废狗
&#13;
很遗憾，囧正在失去
&#13;
内涵，你梳头，失去书记，你闭上眼睛
&#13;
这朵萝莉控正在衰老，你深呼吸，仍记不住，这嘲笑声
&#13;
你侧身躺下，套子忘了摘，你想到一个新××，比神渣都要美
&#13;
其三
&#13;
绝（命）句之二
&#13;
作者：废狗
&#13;
你坐在电脑前赞美萝莉
&#13;
它们深埋于空中的某处
&#13;
你就象肉棒呼吸着
&#13;
你所知道的萝莉汁，你希望时光迅速矿化，重现往日的熟女
&#13;
其四
&#13;
绝（命）句之三
&#13;
作者：废狗（疑似）
&#13;
即使在晴朗的六月一日，任凭你套上杜蕾丝或是
&#13;
溅射。各级萝莉中会有谁听见你？
&#13;
天空仍是浑浊的妹汁，欲念终将在
&#13;
半明半暗的妹汁中下坠，俯瞰每个人
&#13;
都令人恐惧。就像大长茎生出软骨，毛
&#13;
和肉缝原本是×××中的一对双生子。你和
&#13;
萝莉之间飘浮着×液般的白雾也曾充满疑惧的
&#13;
亨伯特，他是谁，仿佛一边倒的君王节杖
&#13;
倒也好，从潮顶端跌落吧，像冰雹落在
&#13;
通往萝莉之路上，它从来不是
&#13;
坦途只是监狱一端的蜃景。透过蜃景你看
&#13;
到达了萝莉×毛的密林，十一月饱满雨水洗刷
&#13;
镜中的月亮，谁摘下大叔觊觎的嫩红浆果
&#13;
谁就是苏百龄
&#13;
其余四害的下场：
&#13;
罗老师——
&#13;
snoopys：最后特别感谢罗炜同学，这位同学一生马甲太多，活着的马甲太少。我们只能直呼其姓名来辨识。我不得不承认这是一根著名的搅屎棒，不怕脏不怕臭搅到天涯海角的毅力让人佩服。尤其是以我的名义去搅的时候，我表情真的只有囧来回答。2008年，他一定还要搅，我似乎只能笑笑，唯一庆幸的地方是，一，他不能在我的地盘上搅，罗炜的毕生的马甲在过去的一年里都已经进了S1的黑名单，再过一年应该还是。二，我不是著名的什么什么人，也不是什么什么圈，所以也不值得搅，这个免去我很多口舌。三，罗炜这个ID第一天出现论坛的时候，他还是一个玩家，铁杆，单纯，用自己的钱包着PS2。甚至可以为我封了他黑名单而到处炫耀。所以由此推论，我在论坛复归的blog里提到他，他很快会引用在之乎者也，痛也不通的“白”话文里。
&#13;
ROTO——
&#13;
1，婚姻是爱情的坟墓，叫床是内涵的挽歌。
&#13;
2，DQ9登陆NDS，内涵的卫道士从此变成了牛伯伯。
&#13;
神作——
&#13;
披着马甲挣扎于外野，每隔几个小时就不知道要被哪个版主捅捅菊花。

[ 本帖最后由 嘲风 于 2008-3-9 00:51 编辑 ]</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Brahma: </b><br>
<span>书记这一走...咱们这些小散户们顿时没了导向，永远怀念伟大的导师.......</span><br>
</p><p><b>sennheiser: </b><br>
<span>当初pm书记要个头像的时候二话不说，来了个大图。。。。。。。太赞了。</span><br>
</p><p><b>RICHTER: </b><br>
<span>原帖由 剧情控 于 2008-3-9 09:52 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>Tifa Meltina 2个都傻逼</span><br>
<span>哎,真想这样打出来:mad: </span><br>
<span>缩卵，有本事就开正身来陪葬啊。</span><br>
</p><p><b>魔月: </b><br>
<span>已经打出来了，废柴:sweat:</span><br>
</p><p><b>红胡子海盗: </b><br>
<span>May The Loli Be With You....:~(</span><br>
</p><p><b>URAGoodMan: </b><br>
<span>May the LOLI be with you:~(</span><br>
</p><p><b>休伯利安: </b><br>
<span>书记，你是人民的好书记····:~(</span><br>
</p><p><b>lllc: </b><br>
<span>原帖由 saverok 于 2008-3-7 18:13 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>:o 没有书记的s1不完整 </span><br>
<span>+1</span><br>
</p><p><b>kyowzq: </b><br>
<span>:~( </span><br>
<span>书记走好~</span><br>
</p><p><b>香菜: </b><br>
<span>:mask: 书记走好……</span><br>
</p><p><b>herrolo: </b><br>
<span>书记:(</span><br>
</p><p><b>dio999: </b><br>
<span>书记啊..........你怎么就这样走了</span><br>
</p><p><b>aj_wolf: </b><br>
<span>萌神在上,愿LOLI与书记同在:awkward:</span><br>
</p><p><b>sperk: </b><br>
<span>战争最大的命题就是如何结束战争。LOLI党的书记用身体告诉了我们答案。</span><br>
<span>即使是敌人，我们也对他表示了肯定。</span><br>
<span>绝望了，对这个没有书记的世界绝望了。</span><br>
</p><p><b>thanatos: </b><br>
<span>每每看到例举帖的时候，就会想起书记的音容笑貌:~( </span><br>
<span>MD2永垂不朽</span><br>
</p><p><b>发贴用大米: </b><br>
<span>书记会回来的:mask:</span><br>
</p><p><b>pei1019: </b><br>
<span>书记的马甲永远与S1同在:awkward:</span><br>
</p><p><b>宮野真守: </b><br>
<span>孙楠：你快回来</span><br>
</p><p><b>exid: </b><br>
<span>没了书记,看贴兴致大减</span><br>
</p><p><b>walker: </b><br>
<span>来晚了，书记你不要走</span><br>
<span>回来吧</span><br>
</p><p><b>newfaceryo: </b><br>
<span>saraba</span><br>
<span>1st吗:~(</span><br>
</p><p><b>nanase: </b><br>
<span>saraba sbl</span><br>
</p><p><b>窃国黑奸: </b><br>
</p><p><b>环球时报: </b><br>
<span>3年过去了，现在MD2每天用钓鱼贴刷屏，开悼念贴的鬼嘲讽却被封了</span><br>
</p><p><b>woshenc: </b><br>
<span>这说明钓鱼是群众喜闻乐见的活动啊</span><br>
<span>我也钓了不少鱼呢</span><br>
</p><p><b>sebastopol: </b><br>
<span>膜拜书记遗迹</span><br>
</p><p><b>鬼嘲风: </b><br>
<span>这帖怎么被挖出来了。。。</span><br>
</p><p><b>avaleeon: </b><br>
<span>引用第443楼鬼嘲风于2012-01-02 00:13发表的:</span><br>
<span>这帖怎么被挖出来了。。。 images/back.gif</span><br>
<span>引用第440楼环球时报于2011-12-23 14:47发表的:</span><br>
<span>3年过去了，现在MD2每天用钓鱼贴刷屏，开悼念贴的鬼嘲讽却被封了 images/back.gif</span><br>
</p><p><b>nowords: </b><br>
<span>膜拜啊，话说学到不少技术，真是文献啊</span><br>
</p><p><b>苇原雪道: </b><br>
<span>书记又出来了～书记又进去了～</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span>希望再看一次书记鱼肠剑对答</span><br>
</p><p><b>赤色彗星SEXY: </b><br>
<span>哈哈哈党魁很萌的年纪大了 变了你们老是黑他</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">342147[400-450]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>十页长帖送书记 （总和帖）【新增四害下场总结】[350-400]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-342147-1-1.html</link>
      <description>十页长帖送书记 （总和帖）【新增四害下场总结】&#13;
　这里埋着一个好人，
&#13;
　和他的理想。
&#13;
原帖由 Tifa 于 2008-3-7 14:17 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif
&#13;
发布不和谐帖，且屡教不改，永封
&#13;
原帖由 Meltina 于 2008-3-7 18:53 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif
&#13;
管理员一致通过，永封
&#13;
遗言
&#13;
原帖由 md2 于 2008-3-8 16:36在sonicbbs 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif
&#13;
I never be Terminated
&#13;
We will be back
&#13;
http://img.photobucket.com/albums/v243/nococ/kingdom002.jpg
&#13;
md2 的个人资料
&#13;
UID:        1510
&#13;
注册日期:        2002-4-5
&#13;
上次访问:        2008-3-7 08:38
&#13;
最后发表:        2008-3-7 12:08
&#13;
页面访问量:        18181
&#13;
在线时间:        总计在线 1707.55 小时, 本月在线 295 小时 
&#13;
升级剩余时间 13 小时
&#13;
昵称:        无
&#13;
用户组:        很黑的小黑屋
&#13;
发帖数级别:        Excellent Writer 
&#13;
阅读权限:        0
&#13;
积分:        1330
&#13;
火星战斗力:        559 rp
&#13;
人品:        51 rp
&#13;
附件:        20 rp
&#13;
帖子:        7260 (占全部帖子的 0.2%)
&#13;
平均每日发帖:        3.36 帖子
&#13;
精华帖:        8 帖子
&#13;
性别:        保密
&#13;
来自:       
&#13;
生日:        00-00
&#13;
遗照五张
&#13;
http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-5.jpg
&#13;
幼年
&#13;
http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-1.gif
&#13;
少年
&#13;
http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-3.jpg
&#13;
青年
&#13;
http://img186.imageshack.us/img186/185/md2nd7.jpg
&#13;
壮年
&#13;
http://img181.imageshack.us/img181/3271/sblhb9.jpg
&#13;
暮年
&#13;
遗作两篇
&#13;
　　【S1特色研讨】如何谈论那些你没玩过的游戏
&#13;
　　出自S1：http://bbs.stage1st.com/
&#13;
　　1 如何选择不玩的游戏
&#13;
　　太大众的游戏可以不玩，尤其那种通关人数不到玩家1％的所谓名作，比如魔界村，比如石头人，比如血之轮回
&#13;
　　但是魂斗罗不玩很难说的过去，马里奥这类以平易近人著称的游戏更不能回避
&#13;
　　如果你对某一类型游戏有强烈的爱，就要有所取舍，比如KOF的人当然不能玩33，VF练习者不能接触铁拳
&#13;
　　可能你会认为这样在两派交锋的时候会处于下风，其实正好相反，一个玩过1000小时VF100小时铁拳的人，在争论中会受到铁拳众的重点围攻，对方会指责你半瓶子醋，这比完全的小白更加严重。最好的选择就是，如果你真的鄙视一个派别，就要采用两朝太祖的政策：不接触，不妥协，不谈判。
&#13;
　　作为补充，铁拳众可以适当接触电脑战机，SF饭可以打打侍魂，最终得出“该公司在格斗游戏领域完全没有天分，被你们吹嘘到天上的xx其实就是一团屎，反而我觉得xx倒是一个被忽略的杰作”的结论。
&#13;
　　拥护团体太偏激的游戏可以不玩，尤其是那些以散布反智观点出名的，比如萝卜大战，当然你要想一点没玩过也是很困难的。
&#13;
　　这个标准的关键在于，该团体不光要偏激，还需要被孤立，可以回避SRW，但是XG虽然给我们带来更大的痛苦，却不容回避，否则对手将直接抹杀你的入场资格
&#13;
　　太经典的游戏可以不玩，比如时之笛，这样可以显示出你和激进粉丝的誓不两立，否则你们的战斗会被大家当作内部派系斗争
&#13;
　　但是不玩时之笛不意味着不玩小绿帽，金三角，假面，风之杖都是更好的选择
&#13;
　　太骨灰的游戏可不玩，比如猴子的P2，DB的圣剑2，松野青的VS，但是这是相对的，鉴于战事频繁，有不玩必然要有玩。
&#13;
　　骨灰嘴中的残次品其实更符合战斗的需要，我们可以玩恶魔召唤师1，圣剑3，FFT，这样战斗整个提高了一个档次。
&#13;
　　实际上，在旁人看来，追真宫寺的玩家，是差于追神崎的玩家的，尽管前者可能才是真正的樱战FANS而后者仅仅是一个心怀鬼胎的GALGAME饭。
&#13;
　　当然，选择这种战术后，双方的痛苦指数也会增加。
&#13;
　　2 装B的战略选择
&#13;
　　选择立场：
&#13;
　　“一般来说，夸一个游戏是不会被踢爆的，所以可以放心大胆的夸一个没玩过的游戏尤其是小众游戏以增加自己的内涵度，必要时google即可。但是要喷一个没玩过或者没仔细玩的游戏就有很大被轰杀的危险，即使强如ROTO或苏格拉底仍然会惨遭围攻。次数多了ID发言的公信力也会下降，那时候就麻烦了”
&#13;
　　——dazzle
&#13;
　　但是，因为不了解而只能选择夸一个游戏，这不仅仅是一种懦弱，更是一种对革命群众的背叛
&#13;
　　即使你是捧帖的发起人，在夸的过程中，很快就会引来该游戏真正的粉丝，在他们的联手下帖子很快就会变成一个恶心的阴谋，让广大网友无所收获。在极端的情况下，还可能招来给脸不要脸的游戏厨，指责你拍马屁没有拍准，这根本是赔了夫人又折兵。根本上，这已经脱离了你冒险发贴的初衷。
&#13;
　　所以，只有喷，才是唯一的选择，喷可以给你至死地而后生的机会，而夸只通向厕所后面那条阴暗的下水道。
&#13;
　　3 战略准备
&#13;
　　不用说，太不用说了，面对一个你要喷的游戏，你要拿出120％的精力做准备。虽然喷一个游戏往往是随性所至，战争的发生既突然又激烈，但是不打无准备之仗是军事铁律，必须做好资料准备。
&#13;
　　你要喷的游戏往往是你有一定感情的，但是在查阅资料的时候必须抛开之前的印象，因为第一印象往往是错的。
&#13;
　　多看看该游戏的专门论坛的精华帖或者网上的长篇大论。
&#13;
　　具体的数字和对游戏系统剧情的讲解完全可以忽略，因为你不可能凭直觉了解到某个系统的具体效果。多看看作者的感想和泛泛的评论，潜意识里粉丝不会去推翻自己的固定观点，所以这些感想可以成为你立论的根据。
&#13;
　　如果你预知到了某个铁干粉丝会加入战斗，他的作品你一定要看，这样可以在立论时避免说出一些有重大破绽的结论。敌人的观点千万不要引用。对方只所以会知名，就是因为他对该游戏有独到见解，而且这个见解往往他自己也没有完全理解。很可能你开喷的时候，他已经有了更成熟的想法，这样你等于主动跑进了对方的陷阱里，不得超生。
&#13;
　　当然，如果你已经准备去玩这个游戏了，那前面的一切当我没说，因为在精神上你已经败了。
&#13;
　　　4 战略实施
&#13;
　　永远不要去专门论坛找打
&#13;
　　专题论坛和综合论坛不一样，实际上专题论坛的命名就有“提供给fans交流的场所，不喜欢的人可以不进来”的意思在内。不然为啥要独立？而且专题论坛的fans们可能对于明显的缺点视而不见，甚至成为禁忌话题的现象。
&#13;
　　——猴王
&#13;
　　比如女神，世界观和系统都另类，这是缺点还是优点？女神饭将给你与众不同的回答，这种情况下进去开帖等于自寻死路。
&#13;
　　相反，你去天幻喷女神，往往可能发生奇迹。
&#13;
　　明确战斗目标，严守战略底线
&#13;
　　忙基金之所以难对付，辩论技巧固然是其中之一，但更重要的是他的战略准备意识很好。
&#13;
　　仔细观察忙基金的论战，他基本上在战之前就已经准备好了一套逻辑周密论证严密的观点，不管你怎么进攻，他总是守着这套观点的底线。往往忙基金的反对者换了多种观点和论述方式来攻击忙基金，但忙基金总是不为所动，执着于解释他的观点和你的不是一回事，大家对他的阐述有误解，这门功夫我们可以称呼为太极拳。两仪生四相，不需要辩论忙基金的拳法就已经可以自己生发了，进攻只会给忙基金更好的阐述观点的机会。
&#13;
　　擅长打太极的人网络上有很多，但到达天衣无缝这个境界的就只有芒基金了。忙基金的两大极品招式至今还没有破解的方式，你最多只能嘲笑他但不能踩倒他。
&#13;
　　1.对我来说是精彩的就足够了，即便全世界都不这样认为。
&#13;
　　2.我要说的只是这两者不是一回事，不需要比较高下，即便xx是好也得不出xy坏的理由，因为xy也有xy的解决方案
&#13;
　　当然不是说这两个招式是无敌的，因为我们还可以通过踩倒本人来推导出他的观点一钱不值的结论，比如星无火用这招数就是这下场。但对忙基金这人确实无效，辩才好技巧高还时常捧一下他的辩论对手，对付他就是用不上力。
&#13;
　　——鱼肠剑
&#13;
　　5 战术层面
&#13;
　　浅谈套路
&#13;
　　套路是什么？就是一些既成的、战过无数次的成对的论点。套路是否重要？答案是：是的，尤其当你还是个菜鸟的时候。很多讨论都可以直接归到既成套路中来，熟悉一些经典套路尤其重要。当你绞尽脑汁冥思苦想对策的时候，套路早已将一条康庄大道铺在你面前，下一步该说什么，对手下一步将说什么，或循环，或无穷，根本勿须你来操心。
&#13;
　　比如经典的手柄vs鼠标键盘，他说临场感强，你只需说转身迅速。他说有震动，你就说定位精确。他说类比摇杆方向多，你就说键盘键位丰富。还有很多看似更大更吓人的话题，利用套路都可以轻易驾驭。比如欧美RPG vs 日式RPG，他说黑岛你就说同时期的CT、DQ；他说另类的你就说沙迦女神；他说现代的ES你就说FF KH——销量评分内涵都不会吃亏。但是，他说D2就不行了——不是说比不了，这不是常规意义上的RPG，这样你就很吃亏——必须搬出塞尔达。最恶情况他说出WOW了，别跟他客气，上口袋妖怪。这就是套路的妙处。
&#13;
　　——阿娇
&#13;
　　空城计
&#13;
　　当你因为某种原因，不得不发表一些关于陌生游戏的看法时，不要以为越笼统模糊越好，那是不对的，要反其道而行之，轻描淡写的说出一些最细的细节。虽然你没玩过博德，但你要说“要知道infinity引擎在处理time stop的时候有个BUG”。“要知道……”后面的话可以是你无意中逛某个外国论坛的时候看到的，也可以是你花5秒钟现编的，但最好不要是google搜索到的。细到一定程度就没有人敢反驳你了。
&#13;
　　——阿娇
&#13;
　　补充：GOOGLE搜到的其实也可以用，但是千万不要是中文的，一般来说，会被你搜到的外文资料，即使是胡编，在江湖上也肯定会有一定支持率。
&#13;
　　另外，经过二次链接找到的资料往往具有令人惊恐的权威性和轰动性，当然也要是外文的。
&#13;
　　集中优势兵力
&#13;
　　只是在对手的一堆论据上进行拉锯是没效果的 要一击干倒对方 就要直接从其立论来驳斥 如果不能彻底驳倒其论点 至少也要使其论点混浊不清到最后他都不知道自己要说什么 这样一来他论据再丰富 数据再多再精确 也不过是支持着连他自己都不明白的东西而已 直接沦落为数据收集器了
&#13;
　　真正会战的 不是那些一战就是40多页的人 那样只能说明你给了对手充分的反击机会 会战的人在5页内就可以让对手无话可说 当然没话找话 败了还充死鸭子嘴硬的 这样的人连战的价值都无
&#13;
　　——CountryCat
&#13;
　　雷帝辩论是很强的，立论严密，非常擅长抓对手的逻辑漏洞和论据缺失，如果参加辩论赛就是示范型的优秀选手
&#13;
　　但是雷帝太追求全面胜利了，从不考虑见好就收，因此有时会在细节，预测和语录上被人抓包
&#13;
　　简单来说就是赢球输人，变成战争狂的同义词以后，就很难在论坛过正常ID的生活了
&#13;
　　当然雷帝不在乎，但战力不如雷帝的切莫在常去的论坛尝试
&#13;
　　_dazzle
&#13;
　　借力打力
&#13;
　　指导方针只是给你个大方向，真到不得不战的时候往往没那么简单。有人又要问了，都不接触这个游戏，怎么喷呢？更多的时候我们可以考虑化喷游戏为喷人。首先，不要主动出击，因为在这个话题上你是举步维艰的。多等等机会，所谓言多必失，没有人发言是完全严密的，尤其是那些喜欢长篇大论的人，在没有人唱反调的时候。攻击时，宜挑选少量逻辑、语义上的破绽喷之，勿选择和游戏内容关联过于紧密的话题，毕竟你吃亏。也不要同时选择过多攻击点，1～2条为佳。对破绽多的长篇大论，可在一个话题上往来几回合后从中再找破绽，多次利用，灵活机动。因为在喷的时候，捍卫者往往就直接等于游戏本身，所以喷他和喷游戏是一回事，曲线喷国。
&#13;
　　——阿娇
&#13;
　　初期决不参与主要论战，只是抽空出来捅一刀，混个脸熟后什么都好办了
&#13;
　　当年老子就是这样
&#13;
　　——fei
&#13;
　　重点还有一个，就是千万不要给你的对手有把话讲清楚的机会，不要主动询问他的某个观点，但针对他的观点和论据之间的错漏则要毫不客气的用红字大大地引出并嘲笑
&#13;
　　另外有些辩论喜好者常爱做的逐句反驳其实也很没意义，一百个错误观点和一个本质性错误观点其实是一样的，都会让对方信誉受损，特别是你不了解这个游戏时，更是要言简意骇
&#13;
　　——鱼肠
&#13;
　　公认的强项，往往就是最大的盲点
&#13;
　　有些游戏公认的弱项往往会吸引装b者试上一手，事实证明这攻击方式很弱智，至少从效果上来说很不明显，论坛上的大爷们从一开始就操练过这套功夫了，整套套路流程大家都熟悉，聪明点的早就学会避重就轻了。所以像诸如攻击樱大战的战棋部分很差，或攻击ot的bug破坏平衡等等看似是死穴实则如泥牛入河用不上劲。要选择大家都叫好的部分攻击，这样才能彰显出效果，至少就是死也是仰天倒下。
&#13;
　　——鱼肠
&#13;
　　王顾左右而言它
&#13;
　　谈莎木可以这样。比如1代，可以说，太空哈里太好玩了，我小学4年的时候弄了台主机，不知道叫什么，只有一个人，现在才知道就是太空哈里，那时候，我只能打到第2关，不过现在看来，当时自己的真的太费了
&#13;
　　而2袋可以说，赛鸭大赛完全可以作为独立的竞速游戏拿出来，无论是过弯的严谨性还是比赛的压迫性都是梦美级别的，而外带飞空之舞降落航母的细节操作，更是一种sega的极致
&#13;
　　——HEIN
&#13;
　　围魏救赵
&#13;
　　夸也可以作为一种战术手段，在喷的过程中用于转移话题，提高形象，寻找盟友。经常轻描淡写的提到一些古早的公认内涵却又小众的游戏，会让不明真相的群众以为你内涵度极高。比如谈迷宫设计时不妨聊聊黎明之砧，喷静寂岭与生化时不妨夸夸神秘岛与第七访客。古早欧美游戏在这方面占有很大优势，因为普及度很低，不像日式游戏容易在模拟器上重温。而且一般玩过的人不会喷它，只有一些简单的回忆意见，这些意见常常还不如wiki上来的深刻。要显示出一副老鸟气质，只须从英文wiki上挑几段改写为中文即可，旁征博引永远都是增加气势的最好手段。如果对手应对不当，他可能就会陷入无话可说只得另起炉灶的境地，到时可以指责他转移话题；或者陷入“日式对欧美”的套路，此时已然稳胜。如果能够吸引到此游戏的饭死或者欧美青，更可以适当运用走题版聊手段让对方插不上话或者显得无理取闹。一般最差也可以把对方闹得晕头涨脑，在某些方面”求得一致“，即使打和对自己的名望也大有好处。
&#13;
　　当然，最好不要夸研究太多的游戏，如博得辐射之类，免得遇到半桶水就露怯。总之，核心思路还是提高讨论门槛，减少对方内涵度，即使对方胡搅蛮缠惨胜，通常也是得不偿失，以后舆论导向就在你这一边了。
&#13;
　　——dazzle
&#13;
　　你要拥有足够分量的交换手才能选择性失明
&#13;
　　否则很容易被一个老手逆转成功
&#13;
　　但有时候故意忽略对方阵营的某位弱智或冲动型选手反而能衬托你的英明睿智
&#13;
　　——winterfall
&#13;
　　合纵联横
&#13;
　　联合所有能联合的人，适当放弃一些自己的观点，以达到最大限度舆论支持……
&#13;
　　适当忽略对自己不利的言论，有时候持相同观点的仲间语出惊人……
&#13;
　　与其说服对手，不如说服观众，与其打倒敌人，不如多找几个打手……
&#13;
　　适当煽动群众，适当往对手头上贴标签，但是最好是诱导打手们去干，纯洁的处女好过手段玩尽的表子，亲卫队好过搅基郎
&#13;
　　适度运用马甲，要战胜对手，首先要了解对手，了解对手的方法就是模仿对手，马甲的功效就是要做到把对手的缺点漏洞无限度放大，扩大靶心的范围。这样的好处是一来让舆论认为不服输的对手滥用马甲，二来，扩大舆论对纯洁的己方的支持，三来，可以适当让马甲恶意攻击我方，是舆论产生对道德高尚的己方却惨遭恶狗嘶哑的同情。
&#13;
　　务必留给自己一条后路，切莫破釜沉舟，毕竟你还要活下去，留条后路总有一天能反击对手……
&#13;
　　务必留给对手一条后路，将来也许可以用来转移群众视线，乘机脱离战场……
&#13;
　　适当的情况下也要做好舍弃盟友的准备……
&#13;
　　——diablo12
&#13;
　　补充：马甲参战的思路源自地球上最恶心最装B的日本论坛，是一种绝望的选择。虽然可以把水搅混，但是一旦被抓将会成为历史丑闻，个中利害自己体会。事实上如果真的走投无路，潇洒离开往往是比孤注一掷更好的选择。
&#13;
　　要有能随时选择性失忆，随时YY自己是胜利者的功力，这样在战败后还能够好好过日子。
&#13;
　　当然占楼看战贴才是最愉快的，所以经常会有发出战贴后就消失的楼主。
&#13;
　　——godou
&#13;
　　附件：
&#13;
　　《如何谈论那些你没读过的书》
&#13;
　　作者：巴黎大学文学教授、心理分析专家Pierre Bayard
&#13;
　　Bayard身为文学教授，却承认有些文学名著他读了但没有读完全书，比如德国作家穆齐尔的《没有个性的人》和乔伊斯的《尤利西斯》，有些书他只是听别人谈论过，比如狄更斯的《雾都孤儿》，有些书他读过但是已经忘记了：弗洛伊德的《释梦》；还有一些书他一无所知，比如亚里士多德的《诗学》。　
&#13;
　　他想告诉学生，只对一本书有所了解但没读过并不丢人。连那些最有教养的人也有他们不知道的东西。很多伟大的知识分子——瓦雷里、蒙田、王尔德 ——经常谈到一些他们没读过的书，而且对此他们并没有负罪感。家长和学校要求孩子尽善尽美，但是接受教育并不是要读这本或者那本书，而是知道如何挑书，知道每本书的位置。
&#13;
　　Bayard提供了一些有用的技巧：不要谈论细节。把理性放在一边，让你的潜意识表达你跟书的私人关系。换言之，不要被自己的无知吓住，不要担心会穿帮。如何评论一本你没读过的书：“把它放在你面前，闭上眼睛尽力想象会让你感兴趣的东西。然后写你自己的想法。”如何跟作者讨论他的书：“坚持只讨论一般化的东西，保持暧昧，说你是多么喜欢那本书。”
&#13;
　　时代周刊的文章说：对我们来说，也许只要能说出这些就够了：1904年6月16日（那是乔伊斯迷们的布鲁姆日，或者说，是《尤里西斯》所记述的那一天），玛德琳的香味（勾起小说家普鲁斯特记忆的蛋糕），或者乔治·艾略特（记住，她是位女性）。
&#13;
电波男X2（MD2与鱼肠剑深夜激情对谈）
&#13;
千岁 23:38:05
&#13;
你觉得这次现视研第二季如何
&#13;
书记 23:38:49
&#13;
神作
&#13;
千岁 23:39:57
&#13;
现在深夜档的尺度明显宽很多
&#13;
千岁 23:40:26
&#13;
很多暗示都很直接
&#13;
书记 23:45:24
&#13;
我看了一本书，电波男
&#13;
书记 23:45:45
&#13;
其实现视研就是宅向文化此路不通的回归
&#13;
千岁 23:46:10
&#13;
那书不是很多人骂吗
&#13;
书记 23:46:29
&#13;
作者是装疯说真话
&#13;
千岁 23:46:59
&#13;
都说些啥
&#13;
书记 23:47:34
&#13;
"你们这些丑男，就是得到社会认同，也不会得到女人认同的"
&#13;
书记 23:47:46
&#13;
你看老处男的春天了么
&#13;
千岁 23:47:59
&#13;
看过
&#13;
书记 23:48:19
&#13;
里面有个30岁的剩女角色，记得吧
&#13;
千岁 23:49:01
&#13;
宅男的困境不是不能找到女人，而是无法找到他自己理想中的爱情
&#13;
书记 23:49:35
&#13;
因为在女人看来宅男，尤其还是丑宅，根本就不算人类，只能作为宠物讨好女人，丑男人是没有资格作为人和女人交往的
&#13;
千岁 23:49:43
&#13;
和现实差距太大，又不甘心老老实实相亲资本门当户对
&#13;
书记 23:49:59
&#13;
你觉得什么是门当户对
&#13;
千岁 23:50:01
&#13;
但你怎么解释有美女抱的丑男
&#13;
这样的人现实生活中很多的
&#13;
书记 23:50:21
&#13;
你以为日本那么多剩女都是社会牺牲品么
&#13;
千岁 23:50:31
&#13;
这不是丑不丑的问题，你觉得自己丑吗
&#13;
书记 23:50:33
&#13;
丑男如果社会生存力强当然就可以
&#13;
千岁 23:51:10
&#13;
这不结了，说穿了还是社会地位
&#13;
千岁 23:51:27
&#13;
dio爷这种女人会在意他宅吗
&#13;
宅寄生在高度发达的现代文化流水线上，但精神上却脱离现实，这种生存方式不可能获得很高的社会地位
&#13;
书记 23:53:32
&#13;
DIO不宅
&#13;
这么说吧，就算你是人间垃圾，只要一直努力融入社会，就不是宅
&#13;
千岁 23:54:18
&#13;
恩
&#13;
书记 23:54:30
&#13;
高阪这个角色的特殊就在于他的成功不是有意的，而是上天赋予的性格
&#13;
千岁 23:54:38
&#13;
即便是一个乞丐，只要上进，就总有希望
&#13;
书记 23:54:56
&#13;
所以AKIRA他们这些老宅才认为他这样的人在现实中基本不可能存在
&#13;
千岁 23:56:24
&#13;
经过长期宅的生活，性格不可能不受到影响，高坂实在太脱离现实了
&#13;
书记 23:57:08
&#13;
高阪并不脱离现实，但是他这种状况不是他本意造成的，所谓特殊就是这点
&#13;
就好像我们当中有个人其实宅的很，但是又总能不自觉的按照社会常规走
&#13;
不是，高版小时候是天然呆
&#13;
他其实就男性的美由纪，结果受到男人的欢迎，她却不明白为什么
&#13;
千岁 00:00:02
&#13;
那书还说啥
&#13;
书记 00:02:38
&#13;
这书其实有点像共产主义宣言
&#13;
只是他号召革命
&#13;
千岁 00:03:12
&#13;
他的理想社会是啥
&#13;
书记 00:03:25
&#13;
他的社会理想很简单
&#13;
你可以自由选择你的生存理念，但是，不要自卑
&#13;
因为时代有病而为我们带来的痛苦，我们需要的是改变时代，而不是自责
&#13;
千岁 00:05:07
&#13;
我觉得这口号很有日本的特性
&#13;
就像现视研里面有段剧情就是，一美国妹子也很宅，但完全不理解日本对宅的歧视
&#13;
完全不明白在日本做宅要承受多大的压力
&#13;
书记 00:06:22
&#13;
我说它像共产主义宣言，是因为无产者其实也是资本主义里的失败者，你要想清这种问题的原因，不要光听了资本家说你们穷是因为不努力工作，就自暴自弃，资本主义不会自己主动改良，如果谁也不站出来，社会只会越来越糟糕
&#13;
千岁 00:07:25
&#13;
这点中国和日本是一样的，社会没有提供人们自由选择价值观的空间
&#13;
就像电车男那样，好歹他也算是普通萨拉李曼，但连狗都不如
&#13;
大搜也是一样，这不是宅自身的问题，宅只是相对弱势，所以承受的压力更大
&#13;
书记 00:07:48
&#13;
日本是自找的
&#13;
中国现在没有价值观
&#13;
千岁 00:11:05
&#13;
他也提不出解决办法吧
&#13;
书记 00:11:41
&#13;
你觉得什么是解决办法
&#13;
千岁 00:12:08
&#13;
日本社会现状我们也没有切实体会，提不出方法了
&#13;
国内其实对宅没多少真正的认识，也没几个宅，很多问题也不是宅的问题
&#13;
而且宅确实有问题
&#13;
书记 00:15:47
&#13;
问题的本质不是这样
&#13;
我们确定问题，要看这个人群的特点
&#13;
到底是有某个问题的人容易宅还是宅容易变这样
&#13;
资本主义强调的无产者的缺点，都是成为无产者后的问题，而不是这样的人会变成无产
&#13;
这就是社会的毛病
&#13;
千岁 00:16:16
&#13;
这样说吧
&#13;
宅不接受现代资本主义式恋爱，或者说无法满足以金钱为衡量的爱情观，但他们找的替代品是什么呢，hgame
&#13;
hgame的爱情模式又跟纯洁爱情有什么关系，还不是把女性动物化物质化，一样不是对等的爱情
&#13;
书记 00:18:36
&#13;
所谓对等的爱情观是借口
&#13;
宅是需要改造的，但是不是按照现在社会的方式
&#13;
就好像无产阶级的方向是解放自己，但是肯定不是按照资本家的方式
&#13;
千岁 00:18:57
&#13;
是借口，是结果，但也是事实
&#13;
如今对宅宽容的态度还不是建立在金钱的基础上，因为有强大的消费力做后盾，所以电车男现视研这种作品才越来越多
&#13;
书记 00:21:04
&#13;
电车男和现视研毫无关系
&#13;
千岁 00:22:43
&#13;
怎么改造社会
&#13;
是什么造成这个社会的
&#13;
原因是啥
&#13;
那书怎么说的
&#13;
书记 00:23:19
&#13;
原因是不负责任的生存态度，虽然宅本身也是一个原因
&#13;
本田的意思是，宅，男，女这三方都在推卸责任
&#13;
男是这个社会的既得利益者，但他们也不觉得有什么好高兴的，实际上看不起宅的并不是成功男人，而是女人
&#13;
因为成功男人少一个，女人可以获取利益的资源就少了一个
&#13;
千岁 00:25:18
&#13;
必须正视自己对吧，逃避的话就是佐藤，正视的话就是世原
&#13;
但问题在于衡量成功的标准太单一了
&#13;
书记 00:26:05
&#13;
世原勇敢的地方，在于他想以一个宅的身份活下去
&#13;
并不是说正视自己宅的身份就可以了，还要能不以这个身份自卑，
&#13;
左藤不是逃避自己，是逃避现实
&#13;
逃避自己的是斑目他们，他们觉得作为一个宅是无法生存下去的，于是就压抑自己的欲望，世原向他们证明你作为一个宅，应该努力为自己争取更多的生存空间。钱当然好，但是我对ACG更有兴趣，那么我就做一个能快乐的弄ACG的人。
&#13;
千岁 00:28:16
&#13;
那也是因为有强大的消费力做后盾，世原才可以健康的生活下来，要是早四十年前搞这个连饭都吃不饱
&#13;
但这样做并没有解决实际问题，因为社会主流依然是用老标准衡量你是否成功的
&#13;
书记 00:30:31
&#13;
个人是无法改变时代的，但是仍然有你值得为之奋斗的东西。共产主义运动从20世纪初就开始了，真正到达顶风是在60年后
&#13;
即使西班牙战争和苏联都是错误的，但是时代仍然因为他们而改变，一个对无产者更有利的时代到来
&#13;
千岁 00:32:32
&#13;
最终起决定性作用的，还是金钱的力量
&#13;
书记 00:32:35
&#13;
所以，你已经说了，市场是宅自己培养起来的
&#13;
书记 00:32:43
&#13;
金钱是工具，
&#13;
如果所有宅都认为自己的爱好和收藏都是错误的，那么空有金钱又能怎样？
&#13;
就好比枪，革命和镇压革命都要用到枪，你觉得用到枪是不好的吗？
&#13;
你不能因为反动政府用枪镇压工人运动，就认为枪本身是反动的
&#13;
千岁 00:33:48
&#13;
这个比方不对
&#13;
千岁 00:34:11
&#13;
这个比方完全不对
&#13;
书记 00:34:25
&#13;
金钱是宅变革社会的工具，就算多一个宅，使用工具的人也增加了一个
&#13;
否定商业社会是没有意义的，因为现在注定了社会只能以经济方式运行，就好像争夺政权只能用枪，而不能用谈判和多党合作一样
&#13;
千岁 00:35:16
&#13;
不对，是金钱在资本主义社会起决定性作用，所以宅才选取这个作为工具
&#13;
书记 00:35:34
&#13;
你觉得日本的问题是资本主义造成的吗？
&#13;
社会主义运动初期，布尔什维克认为未来的世纪没有暴力机关，没有商业
&#13;
最后这些工具运用得最好的阵营获得了胜利
&#13;
书记 00:39:22
&#13;
不要背叛你的信念，这就是现视研告诉你的故事
&#13;
千岁 00:40:26
&#13;
那你觉得斑目是失败者了
&#13;
书记 00:40:59
&#13;
我尊重他的选择
&#13;
资本主义国家的社会主义党派和社会主义国家的社会主义党派
&#13;
斑目就好像英国工党
&#13;
千岁 00:43:17
&#13;
你好像说的斑目背叛信念了一样
&#13;
书记 00:43:37
&#13;
斑目没有背叛，他只是部分妥协了而已
&#13;
方式和世原不同
&#13;
千岁 00:44:10
&#13;
一个问题
&#13;
宅一定要蹲吗，一定要跟社会格格不入吗
&#13;
显然并非如此
&#13;
书记 00:45:02
&#13;
我反问一个问题，社会主义，只能搞公有制经济吗？
&#13;
千岁 00:45:09
&#13;
那又存在什么妥协不妥协的呢
&#13;
对，恋爱上最后他还是放弃了，但没有死心
&#13;
处女的妄想就是他内心欲望的写照
&#13;
书记 00:45:58
&#13;
他减低了自己的欲望，这和改造不同，归根结底这种结果他是不满意的
&#13;
…………处女个P
&#13;
他最后想调戏春日部而已
&#13;
千岁 00:46:48
&#13;
恩，但你能说这种设定不是某种潜意识的表现
&#13;
游戏里面还是有这样类型的角色的，作为某种妄想是可以存在的
&#13;
书记 00:47:46
&#13;
春日部的问题算是另一个问题，如果我们把男主角都换了，换成三上和有尾，春日是里美，那么三上会去和有尾抢里美吗？
&#13;
有尾那时和里美还没关系呢，我说漫画
&#13;
千岁 00:54:24
&#13;
那你认为那次部室里面春日部是有意识问得吗
&#13;
千岁 00:55:08
&#13;
当然那时候斑目还有心结，一心考虑的只是他自己而没有估计朋友和其他人，这点是他的幼稚之处
&#13;
书记 00:56:20
&#13;
我认为那时已经是爱情剧里的段落，和宅无关了
&#13;
比如，你说《情书》宅吗？
&#13;
《四月物语》呢
&#13;
那么斑目在感情上就不宅
&#13;
书记 01:02:40
&#13;
さよならを教えて
&#13;
我想到一个有趣的故事
&#13;
就是男人追求一个女生，因为他把女生留在身边的愿望太迫切，所以女生一部分变成了怪物，结果只有男人愿意照顾她，男人希望女生能回复原样，但是害怕她好了以后离开自己，又不愿意这么做
&#13;
这故事好像太有代表性了点
&#13;
千岁 01:07:26
&#13;
寓言故事嘛
&#13;
千岁 01:33:28
&#13;
话说回来我一点也不宅啊
&#13;
我连萌战都几乎不看的
&#13;
http://bbs.stage1st.com/thread-312945-1-1.html
&#13;
这真是反面教材
&#13;
我纯粹是懒
&#13;
或许别人说的也对，我压根没爱
&#13;
书记 01:41:56
&#13;
你不是
&#13;
你不想付出，至少认为付出的和得到的不成比例
&#13;
我也是
&#13;
千岁 01:42:47
&#13;
这就是没爱
&#13;
爱的本质是奉献
&#13;
至少我不愿意再挥霍自己的感情了
&#13;
书记 01:44:44
&#13;
你挥霍过？
&#13;
我没有
&#13;
宅男就是这样，觉得交易不合算，就拒绝参加任何交易
&#13;
我们管这样的人叫做“不按照游戏规则玩”
&#13;
而2D控，是游戏规则外的另一个规则，对女人来说，2D控就如同穆斯林恐怖分子
&#13;
归根结底，双方有矛盾，还是因为宅男想强调自己的存在，穆斯林也想向现代文明证明自己没有落伍
&#13;
千岁 01:48:36
&#13;
宅男多少有些自私
&#13;
书记 01:49:30
&#13;
本田透就是这样的人，他想通过宣战的方式改变宅男的地位
&#13;
他想通过鼓动宅男的方式现实宅男的存在
&#13;
他认为只要日本都变成宅了，宅的问题就解决了
&#13;
千岁 01:50:01
&#13;
他不是说只要自己满意就可以了吗
&#13;
那既然如此何必要战争
&#13;
那还不是一样建立在自私的基础上，只要大家都宅了，那我和大家就没有不同点
&#13;
书记 01:51:32
&#13;
他是说“自己满意就好”是一种价值观，但是这种价值观本身需要在社会上取得地位
&#13;
和冈田本质上干的是一种事
&#13;
冈田想显示宅的内涵和学识，本田则认为宅男要现实出不同于人的样子
&#13;
千岁 01:53:27
&#13;
这逻辑是建立在首先承认自己确实不如他人的基础上，是典型的两律背反
&#13;
书记 01:53:49
&#13;
共产主义运动就是这样的，因为我们需要的东西被资本家垄断了
&#13;
宅要夺取的不是生产资料，而是社会名誉
&#13;
千岁 01:55:20
&#13;
反正逻辑就是这样，宅要取得社会地位，要么就是把宅标准无限提高，这种是冈田做法。要么就是干脆说社会错了，大家都是宅了就完全平等了，这就是本田流吧
&#13;
相对的就是社会主流意识就是污蔑宅，比如宅=neet这种逻辑的产生
&#13;
所以宅难以定义的关键就在于此，宅根本不是一个可以量化的科学标准，只是任人需要打扮的小姑娘
&#13;
实际上宅的某些特点，在社会上各个阶层的人都普遍存在，只是宅发展的比较极端一些
&#13;
千岁 01:58:26
&#13;
你要发s1吗
&#13;
书记 01:59:17
&#13;
要吧
&#13;
千岁 01:59:42
&#13;
不过我们也太宅了，半夜了居然还聊这个
&#13;
书记 01:59:59
&#13;
你觉得应该聊什么才不宅
&#13;
千岁 02:00:13
&#13;
完全没有生产性的东西，宅就是有这种样的倾向
&#13;
千岁 02:00:29
&#13;
如果聊明天开盘的股票那就完全不宅了
&#13;
书记 02:01:00
&#13;
我觉得对于我这样的人来说，聊股票才宅
&#13;
能刺激消费的就有生产性，比如我们促进了S1的进一步变态化，二狗以后把S1卖了钱的时候会想到的
&#13;
就如同错B本身不能促进生产一样
&#13;
千岁 02:02:42
&#13;
二狗在变现前会彻底清理你去火星的
&#13;
来自各地的挽歌
&#13;
SBL专贴
&#13;
作者：阿娇
&#13;
主机大战扛过枪
&#13;
对抗狗叔负过伤
&#13;
大姨妈时逃过荒
&#13;
罗老师坟前站过岗
&#13;
　　　　――老鸟ＳＢＬ的戎马一生
&#13;
作者：ROTO
&#13;
做高深莫测状
&#13;
说云里雾里话
&#13;
不为讲清什么
&#13;
但求蒙倒一片
&#13;
　　　――老鸟SB(L)的侧身像
&#13;
作者：Snoopys
&#13;
勇者自夸内涵好 妞少 
&#13;
罗炜双飞赛七巧 起疱 
&#13;
神作广贴大字报 推倒
&#13;
主席欲把罗莉搞 仙人跳
&#13;
作者：尘剑一
&#13;
神作手脚全被按
&#13;
骆驼取妞舍内涵
&#13;
主席失身同人女
&#13;
老湿病危骨未寒
&#13;
四害现今残存半
&#13;
论坛未来不胜堪
&#13;
诸君速速献良策
&#13;
选出新害继续战 
&#13;
神作屡败还屡战
&#13;
骆驼三月人必还
&#13;
主席老湿齐声吼
&#13;
新害统统未够班
&#13;
题赠打油诗一首
&#13;
书记已乘抹布去，此地空余书记楼。
&#13;
书记一去不复返，神渣千载战悠悠。
&#13;
挽联一幅
&#13;
作者：Wubaba
&#13;
古有诸葛孔明死后耍司马
&#13;
今有书记被封引神渣喷粪
&#13;
悼诗九首
&#13;
其一
&#13;
艾姆第吐灵堂行
&#13;
作者：妄想戦士 
&#13;
萝莉理想何处求，内涵列举不再有。
&#13;
忍看书记成新鬼，笑观神渣快恩仇。
&#13;
其二
&#13;
大无大有md2
&#13;
作者：kinsenno 
&#13;
死不留灰
&#13;
生而无后
&#13;
官而不显
&#13;
党而不私
&#13;
劳而无怨
&#13;
去不留言
&#13;
其三
&#13;
总受书记
&#13;
作者：妄想戦士 
&#13;
生来蹭得累，骄艳惹人醉。
&#13;
五环火烧身，多少英雄泪！
&#13;
其四
&#13;
悼念书记
&#13;
作者：GennaroGattuso 
&#13;
一缕英魂幽幽散，四害盛名黯黯然。
&#13;
罗莉萌想皆虚境，一步一惘一蹒跚。
&#13;
其五
&#13;
无题
&#13;
作者：零崎人識 
&#13;
殪讯闻得素心碎，纷纷大雪天作泪。
&#13;
外野凄号撕衣恸，日月失辉星欲坠。
&#13;
潜水多年虽无语，膜拜无时稍尝悖。
&#13;
DB流落湘江吟，香草无辜远鄙秽。
&#13;
千岁刚肠宁散发，形骸不与弦外对。
&#13;
神作渣特基情在，罗老罢相随环佩。
&#13;
雷帝黜边狗叔贬，书记革职如流退。
&#13;
版主权限项上头，马甲今亦无所谓！
&#13;
和谐抹布浑不顾，誓死不甘良心昧。
&#13;
转贴数万有马克，标题一写无忌讳。
&#13;
火星一爆惊天地，ID一封泣神鬼。
&#13;
黑屋只是禁发言，曾经内涵张经纬。
&#13;
求萝取莉侠肝胆，戎马一生赤心肺。
&#13;
宁同艾焚不俱荣，尔何解与猪狗类。
&#13;
看似假醉实真醒，但醒各嘲众昏醉。
&#13;
冷看外野五百页，几人敢与尔同题？
&#13;
囧野软妹马叉虫，比肩君侧寥数人！
&#13;
宵小杂鱼常不已，风雨萧萧总如晦。
&#13;
游戏一区连天宇，清香半缕呼青黑。
&#13;
动漫黄土知故乡，万里无垠茂戏服。
&#13;
君今塞布去飘然，朝夕悼念徒我辈。
&#13;
涕泗滂流不示人，百感千思交寒汇。
&#13;
惘然不知何所云，所云觭梦空发贴。
&#13;
唯有默冥道在心，十里长街冷也未。
&#13;
其六
&#13;
无题
&#13;
作者：国见比吕&amp;橘英雄 
&#13;
一对痴心人，
&#13;
两条泼好汉。
&#13;
伯龄今已去，
&#13;
谁与渔肠基？
&#13;
神作哭无泪，
&#13;
渣特柔肠断。
&#13;
亿万党员喑，
&#13;
盼我书记归。
&#13;
其七
&#13;
忆SBL
&#13;
作者：97982003 
&#13;
依稀当年书记时
&#13;
广发神贴众绝服
&#13;
一朝不甚步空错
&#13;
后继无人内涵倒
&#13;
其八
&#13;
无题
&#13;
作者：wjnzero 
&#13;
惊闻党首曝尸寒
&#13;
忍教朋辈泪满沾
&#13;
前夜酒阑犹相聚
&#13;
此时相隔永不还
&#13;
签名头像推精巧
&#13;
长篇短句战内涵
&#13;
音容笑貌今犹在
&#13;
惟愿泉下萝莉环
&#13;
其九
&#13;
无题
&#13;
作者：soar
&#13;
水狗不常在
&#13;
神交不常来
&#13;
书记一朝去
&#13;
箩莉不再来
&#13;
现代诗四首
&#13;
其一
&#13;
作者：索兰塔.织姬 
&#13;
有的人活着他已经死了；有的人死了他还活着。
&#13;
有的人骑在别人头上：“呵，我多优越！”有的人则俯下身子给会员当总受。
&#13;
有的人把名字刻入论坛想“不朽”；有的人情愿作陪衬，衬托出大家的睿智。
&#13;
有的人他活着别人就不能活；有的人他活着为了多数人更快乐地活。
&#13;
他活着为了多数人更快乐活的人，群众会把他抬举得很高，很高。
&#13;
其二
&#13;
绝（命）句之一
&#13;
作者：废狗
&#13;
很遗憾，囧正在失去
&#13;
内涵，你梳头，失去书记，你闭上眼睛
&#13;
这朵萝莉控正在衰老，你深呼吸，仍记不住，这嘲笑声
&#13;
你侧身躺下，套子忘了摘，你想到一个新××，比神渣都要美
&#13;
其三
&#13;
绝（命）句之二
&#13;
作者：废狗
&#13;
你坐在电脑前赞美萝莉
&#13;
它们深埋于空中的某处
&#13;
你就象肉棒呼吸着
&#13;
你所知道的萝莉汁，你希望时光迅速矿化，重现往日的熟女
&#13;
其四
&#13;
绝（命）句之三
&#13;
作者：废狗（疑似）
&#13;
即使在晴朗的六月一日，任凭你套上杜蕾丝或是
&#13;
溅射。各级萝莉中会有谁听见你？
&#13;
天空仍是浑浊的妹汁，欲念终将在
&#13;
半明半暗的妹汁中下坠，俯瞰每个人
&#13;
都令人恐惧。就像大长茎生出软骨，毛
&#13;
和肉缝原本是×××中的一对双生子。你和
&#13;
萝莉之间飘浮着×液般的白雾也曾充满疑惧的
&#13;
亨伯特，他是谁，仿佛一边倒的君王节杖
&#13;
倒也好，从潮顶端跌落吧，像冰雹落在
&#13;
通往萝莉之路上，它从来不是
&#13;
坦途只是监狱一端的蜃景。透过蜃景你看
&#13;
到达了萝莉×毛的密林，十一月饱满雨水洗刷
&#13;
镜中的月亮，谁摘下大叔觊觎的嫩红浆果
&#13;
谁就是苏百龄
&#13;
其余四害的下场：
&#13;
罗老师——
&#13;
snoopys：最后特别感谢罗炜同学，这位同学一生马甲太多，活着的马甲太少。我们只能直呼其姓名来辨识。我不得不承认这是一根著名的搅屎棒，不怕脏不怕臭搅到天涯海角的毅力让人佩服。尤其是以我的名义去搅的时候，我表情真的只有囧来回答。2008年，他一定还要搅，我似乎只能笑笑，唯一庆幸的地方是，一，他不能在我的地盘上搅，罗炜的毕生的马甲在过去的一年里都已经进了S1的黑名单，再过一年应该还是。二，我不是著名的什么什么人，也不是什么什么圈，所以也不值得搅，这个免去我很多口舌。三，罗炜这个ID第一天出现论坛的时候，他还是一个玩家，铁杆，单纯，用自己的钱包着PS2。甚至可以为我封了他黑名单而到处炫耀。所以由此推论，我在论坛复归的blog里提到他，他很快会引用在之乎者也，痛也不通的“白”话文里。
&#13;
ROTO——
&#13;
1，婚姻是爱情的坟墓，叫床是内涵的挽歌。
&#13;
2，DQ9登陆NDS，内涵的卫道士从此变成了牛伯伯。
&#13;
神作——
&#13;
披着马甲挣扎于外野，每隔几个小时就不知道要被哪个版主捅捅菊花。

[ 本帖最后由 嘲风 于 2008-3-9 00:51 编辑 ]</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>张斌: </b><br>
<span>沒有了書記，股票怎麽辦...</span><br>
</p><p><b>言论收集家: </b><br>
<span>公无发帖，公竟发帖，发帖而死，将奈公何</span><br>
</p><p><b>Surlert: </b><br>
<span>来时怎知退时潮</span><br>
</p><p><b>97982003: </b><br>
<span>忆SBL</span><br>
<span>依稀当年书记时</span><br>
<span>广发神贴众绝服</span><br>
<span>一朝不甚步空错</span><br>
<span>后继无人内涵倒</span><br>
</p><p><b>nonox1: </b><br>
<span>书记，我们都爱你。走好～</span><br>
</p><p><b>star2s: </b><br>
<span>我对这个没有书记的S1绝望了</span><br>
</p><p><b>yumilaku: </b><br>
<span>-_- 那贴竟然飞火星了，亏人家那么感慨</span><br>
<span>于是回帖Mark下...</span><br>
<span>这是人民的损失啊！在已无强者可看的今天</span><br>
</p><p><b>ntljxs: </b><br>
<span>悼念书记 顺大便看看自己ID是啥时候的</span><br>
</p><p><b>Centimetre: </b><br>
<span>PPG的回魂帖已经变成专业MJ破处器了:awkward:</span><br>
</p><p><b>路过的乌鸦: </b><br>
<span>SBL玩别人玩的欢，如今把自己给玩完了，给自己的人生划上了完美的句点</span><br>
<span>[ 本帖最后由 路过的乌鸦 于 2008-3-8 19:48 编辑 ]</span><br>
</p><p><b>1911: </b><br>
<span>人事有代谢,往来成古今</span><br>
<span>书记走好</span><br>
</p><p><b>glacial: </b><br>
<span>一个时代完结了 :sleep:</span><br>
</p><p><b>wasdzxcv: </b><br>
<span>我拿什么来拯救你--我的书记</span><br>
<span>书记人气如此之高，有投票复活的可能么。</span><br>
</p><p><b>ZCthezero: </b><br>
<span>书记没了……</span><br>
<span>:awkward:</span><br>
</p><p><b>飞翔的天空: </b><br>
<span>:awkward: </span><br>
<span>mark</span><br>
</p><p><b>wjnzero: </b><br>
<span>惊闻党首曝尸寒</span><br>
<span>忍教朋辈泪满沾</span><br>
<span>前夜酒阑犹相聚</span><br>
<span>此时相隔永不还</span><br>
<span>签名头像推精巧</span><br>
<span>长篇短句战内涵</span><br>
<span>音容笑貌今犹在</span><br>
<span>惟愿泉下萝莉环</span><br>
<span>[ 本帖最后由 wjnzero 于 2008-3-8 21:44 编辑 ]</span><br>
</p><p><b>帕: </b><br>
<span>书记。。。我来晚了。。。</span><br>
</p><p><b>爱蒂法: </b><br>
<span>>:o 你们都输了，这一定是管理员的阴谋！</span><br>
</p><p><b>背街: </b><br>
<span>md2 发表时间： 2008-3-8 16:36:57　编辑引用回复留言举报表扬第 11 层   </span><br>
<span>--------------------------------------------------------------------------------</span><br>
<span>I never be Terminated</span><br>
<span>We will be back</span><br>
</p><p><b>soar: </b><br>
<span>水狗不常在</span><br>
<span>神交不常来</span><br>
<span>书记一朝去</span><br>
<span>箩莉不再来</span><br>
<span>书记转生吧，以ＭＤ２０００的名义！</span><br>
<span>快回来吧书记！箩莉们在等待着你的灌溉！！</span><br>
<span>[ 本帖最后由 soar 于 2008-3-8 23:22 编辑 ]</span><br>
</p><p><b>小二在: </b><br>
<span>原帖由 背街 于 2008-3-8 22:41 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>md2 发表时间： 2008-3-8 16:36:57　编辑引用回复留言举报表扬第 11 层   </span><br>
<span>--------------------------------------------------------------------------------</span><br>
<span>I never be Terminated</span><br>
<span>We will be back ... </span><br>
<span>原来是这个</span><br>
<span>http://sonicbbs.eastday.com/topicdisplay_safe.asp?TopicID=2280743&Page=1&BoardID=18</span><br>
<span>[ 本帖最后由 小二在 于 2008-3-8 22:57 编辑 ]</span><br>
</p><p><b>强气受: </b><br>
<span>顺便补张照</span><br>
<span>十里长街够麽</span><br>
<span>[ 本帖最后由 强气受 于 2008-3-8 23:00 编辑 ]</span><br>
</p><p><b>y4822109: </b><br>
<span>十页長帖送書記-_-</span><br>
</p><p><b>外野大魔王: </b><br>
<span>原帖由 废狗 于 2008-3-8 13:32 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>绝（命）句之三</span><br>
<span>即使在晴朗的六月一日，任凭你套上杜蕾丝或是</span><br>
<span>溅射。各级萝莉中会有谁听见你？</span><br>
<span>天空仍是浑浊的妹汁，欲念终将在</span><br>
<span>半明半暗的妹汁中下坠，俯瞰每个人</span><br>
<span>都令人恐惧。就像大长茎生出软骨，毛</span><br>
<span>和肉缝原本是×××中的一对双生子。你和</span><br>
<span>萝莉之间飘浮着×液般的白雾也曾充满疑惧的</span><br>
<span>亨伯特，他是谁，仿佛一边倒的君王节杖</span><br>
<span>倒也好，从潮顶端跌落吧，像冰雹落在</span><br>
<span>通往萝莉之路上，它从来不是</span><br>
<span>坦途只是监狱一端的蜃景。透过蜃景你看</span><br>
<span>到达了萝莉×毛的密林，十一月饱满雨水洗刷</span><br>
<span>镜中的月亮，谁摘下大叔觊觎的嫩红浆果</span><br>
<span>谁就是苏百龄中 ... </span><br>
<span>这14行是我的你可不能这么改我杀了你！</span><br>
</p><p><b>絮语: </b><br>
<span>原帖由 纯洁的魂 于 2008-3-7 18:45 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>没有书记的S1总少了什么..</span><br>
<span>每天一定看完书记发帖的人:mask: </span><br>
<span>我也是，:~(</span><br>
</p><p><b>kamui520: </b><br>
<span>何必呢……【摇头</span><br>
</p><p><b>嘲风: </b><br>
<span>群众们的悼念热情十分高涨，主楼收录了大量悼诗，可却没人舍得烧个纸loli啊。</span><br>
</p><p><b>MARK2: </b><br>
<span>就没人做点实事么？</span><br>
<span>书记，您惯用的md2000这个ID被我注册了，欢迎您回来:sleep:</span><br>
</p><p><b>剧情控: </b><br>
<span>Tifa Meltina 2个都傻逼</span><br>
<span>哎,真想这样打出来:mad:</span><br>
</p><p><b>绝色的伤口: </b><br>
<span>原帖由 剧情控 于 2008-3-9 09:52 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>Tifa Meltina 2个都傻逼</span><br>
<span>哎,真想这样打出来:mad: </span><br>
<span>:awkward: 我看好你哦</span><br>
</p><p><b>张斌: </b><br>
<span>原帖由 剧情控 于 2008-3-9 09:52 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>Tifa Meltina 2个都傻逼</span><br>
<span>哎,真想这样打出来:mad: </span><br>
<span>你真的打出來了俄~</span><br>
<span>小黑屋的生活在等著你......</span><br>
</p><p><b>john: </b><br>
<span>Mufasa：TMD老子都不知道这个事情，什么叫全体管理层一致通过</span><br>
</p><p><b>persona: </b><br>
<span>原帖由 john 于 2008-3-9 11:24 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>Mufasa：TMD老子都不知道这个事情，什么叫全体管理层一致通过 </span><br>
<span>原来书记是犬科和猫科派系斗争的牺牲品。</span><br>
</p><p><b>persona: </b><br>
<span>SBL被水产后，九千岁答记者问。</span><br>
<span>问：今天在大好形势下被老大哥水产，现在的感觉怎样？ </span><br>
<span>答：此日让我铭记一生。 </span><br>
<span>问：像他这样的大牌也被水产，与管理员有什么矛盾吗？ </span><br>
<span>答：他从来就不会耍什么大牌，在S1不会，在TGFC也不会。 </span><br>
<span>问：什么原因促使他离开S1呢？ </span><br>
<span>答：他喜欢泡泡狗，但是我却想和他去想去和LU。TGFC？他们的人气很高，不过萝莉却不多。 </span><br>
<span>问：SBL被水产后论坛会员普遍情绪激动，你想对他们说什么？ </span><br>
<span>答：你要挽留下来挽留，太没内涵了，请你提高自己的内涵！ </span><br>
<span>问：对于有些不理智的举动，你有心理压力吗？ </span><br>
<span>答：会员挽留是因为我们有内涵，谁让我们内涵深呢？ </span><br>
<span>问：SBL正式水产，你的第一反应是什么？ </span><br>
<span>答：天亮了！ </span><br>
<span>问：能说的具体些吗？ </span><br>
<span>答：怎么说呢？我觉得这应该是一种循环吧，善有善报，恶有恶报！</span><br>
<span>爬出来吧，给你萝莉，一个声音高叫着。</span><br>
</p><p><b>妄想戦士: </b><br>
<span>给书记烧点萝莉</span><br>
<span>没人烧，就由偶来烧吧~~~~</span><br>
<span>ttp://www5c.biglobe.ne.jp/~kurekure/nicky/2008/ra-men.jpg</span><br>
<span>ttp://www5c.biglobe.ne.jp/~kurekure/nicky/2008/baretta.jpg</span><br>
<span>ttp://www5c.biglobe.ne.jp/~kurekure/nicky/2008/niku02_2.jpg</span><br>
</p><p><b>ssbg2: </b><br>
<span>STAGE1ST都变成SARABA1ST了，都散了吧大家。-_-</span><br>
</p><p><b>ramiel: </b><br>
<span>原帖由 john 于 2008-3-9 11:24 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>Mufasa：TMD老子都不知道这个事情，什么叫全体管理层一致通过 </span><br>
<span>:awkward:</span><br>
</p><p><b>苍龙太子: </b><br>
<span>原帖由 john 于 2008-3-9 11:24 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>Mufasa：TMD老子都不知道这个事情，什么叫全体管理层一致通过 </span><br>
<span>:awkward: :awkward: :awkward:</span><br>
</p><p><b>小二在: </b><br>
<span>狗叔知道么？</span><br>
</p><p><b>captoon: </b><br>
<span>神作手脚全被按</span><br>
<span>骆驼取妞舍内涵</span><br>
<span>主席失身同人女</span><br>
<span>老湿病危骨未寒</span><br>
<span>四害现今残存半</span><br>
<span>论坛未来不胜堪</span><br>
<span>诸君速速献良策</span><br>
<span>选出新害继续战 </span><br>
<span>神作屡败还屡战</span><br>
<span>骆驼三月人必还</span><br>
<span>主席老湿齐声吼</span><br>
<span>新害统统未够班</span><br>
<span>骆驼抱得美人归</span><br>
<span>主席已然小黑屋</span><br>
<span>神作打包回老家</span><br>
<span>老师尚且在人间</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>书记是个好人</span><br>
<span>是我们萝莉控们的精神支柱</span><br>
<span>尽管我还是不迷大枪 :awkward:</span><br>
</p><p><b>坚强的懦夫: </b><br>
<span>书记的死也证明07和谐风后私人论坛未来发展的艰难险阻</span><br>
<span>不和谐帖是激起了民众的热情 也刺激着管理员们的神经</span><br>
<span>为了论坛继续存活 管理员们其实也是为了大局牺牲了书记 管理员们也是很难为 很无奈的</span><br>
<span>但镇压言论的自由 S1的本质其实也变味了 让众S1ER痛心疾首</span><br>
<span>永远怀念书记 书记并不只是四害之一 在我心中</span><br>
<span>书记是民主斗士 敢言的勇士</span><br>
</p><p><b>坚强的懦夫: </b><br>
<span>书记的死也证明07和谐风后私人论坛未来发展的艰难险阻</span><br>
<span>不和谐帖是激起了民众的热情 也刺激着管理员们的神经</span><br>
<span>为了论坛继续存活 管理员们其实也是为了大局牺牲了书记 管理员们也是很难为 很无奈的</span><br>
<span>但镇压言论的自由 S1的本质其实也变味了 让众S1ER痛心疾首</span><br>
<span>永远怀念书记 书记并不只是四害之一 在我心中</span><br>
<span>书记是民主斗士 敢言的勇士</span><br>
</p><p><b>大变态: </b><br>
<span>书记永垂不朽</span><br>
</p><p><b>fenrir: </b><br>
<span>偶不控LOLI，但也怀念书记啊，可惜来晚了，都不知道怎么回事:awkward:</span><br>
</p><p><b>KKK: </b><br>
<span>:up:</span><br>
</p><p><b>硬木花刀: </b><br>
<span>来晚了~~</span><br>
<span>没见着最后一面:(</span><br>
</p><p><b>philinia: </b><br>
<span>:( 这世界到底是咋了......</span><br>
</p><p><b>danteadam: </b><br>
<span>:awkward: 突然很想书记和马区那个吊城门的换一下……</span><br>
</p><p><b>Cityrat: </b><br>
<span>:smoke: 数十年后，会不会有小loli喊叫着，M爷爷，您回来了 呢？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">342147[350-400]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>十页长帖送书记 （总和帖）【新增四害下场总结】[300-350]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-342147-1-1.html</link>
      <description>十页长帖送书记 （总和帖）【新增四害下场总结】&#13;
　这里埋着一个好人，
&#13;
　和他的理想。
&#13;
原帖由 Tifa 于 2008-3-7 14:17 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif
&#13;
发布不和谐帖，且屡教不改，永封
&#13;
原帖由 Meltina 于 2008-3-7 18:53 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif
&#13;
管理员一致通过，永封
&#13;
遗言
&#13;
原帖由 md2 于 2008-3-8 16:36在sonicbbs 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif
&#13;
I never be Terminated
&#13;
We will be back
&#13;
http://img.photobucket.com/albums/v243/nococ/kingdom002.jpg
&#13;
md2 的个人资料
&#13;
UID:        1510
&#13;
注册日期:        2002-4-5
&#13;
上次访问:        2008-3-7 08:38
&#13;
最后发表:        2008-3-7 12:08
&#13;
页面访问量:        18181
&#13;
在线时间:        总计在线 1707.55 小时, 本月在线 295 小时 
&#13;
升级剩余时间 13 小时
&#13;
昵称:        无
&#13;
用户组:        很黑的小黑屋
&#13;
发帖数级别:        Excellent Writer 
&#13;
阅读权限:        0
&#13;
积分:        1330
&#13;
火星战斗力:        559 rp
&#13;
人品:        51 rp
&#13;
附件:        20 rp
&#13;
帖子:        7260 (占全部帖子的 0.2%)
&#13;
平均每日发帖:        3.36 帖子
&#13;
精华帖:        8 帖子
&#13;
性别:        保密
&#13;
来自:       
&#13;
生日:        00-00
&#13;
遗照五张
&#13;
http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-5.jpg
&#13;
幼年
&#13;
http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-1.gif
&#13;
少年
&#13;
http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-3.jpg
&#13;
青年
&#13;
http://img186.imageshack.us/img186/185/md2nd7.jpg
&#13;
壮年
&#13;
http://img181.imageshack.us/img181/3271/sblhb9.jpg
&#13;
暮年
&#13;
遗作两篇
&#13;
　　【S1特色研讨】如何谈论那些你没玩过的游戏
&#13;
　　出自S1：http://bbs.stage1st.com/
&#13;
　　1 如何选择不玩的游戏
&#13;
　　太大众的游戏可以不玩，尤其那种通关人数不到玩家1％的所谓名作，比如魔界村，比如石头人，比如血之轮回
&#13;
　　但是魂斗罗不玩很难说的过去，马里奥这类以平易近人著称的游戏更不能回避
&#13;
　　如果你对某一类型游戏有强烈的爱，就要有所取舍，比如KOF的人当然不能玩33，VF练习者不能接触铁拳
&#13;
　　可能你会认为这样在两派交锋的时候会处于下风，其实正好相反，一个玩过1000小时VF100小时铁拳的人，在争论中会受到铁拳众的重点围攻，对方会指责你半瓶子醋，这比完全的小白更加严重。最好的选择就是，如果你真的鄙视一个派别，就要采用两朝太祖的政策：不接触，不妥协，不谈判。
&#13;
　　作为补充，铁拳众可以适当接触电脑战机，SF饭可以打打侍魂，最终得出“该公司在格斗游戏领域完全没有天分，被你们吹嘘到天上的xx其实就是一团屎，反而我觉得xx倒是一个被忽略的杰作”的结论。
&#13;
　　拥护团体太偏激的游戏可以不玩，尤其是那些以散布反智观点出名的，比如萝卜大战，当然你要想一点没玩过也是很困难的。
&#13;
　　这个标准的关键在于，该团体不光要偏激，还需要被孤立，可以回避SRW，但是XG虽然给我们带来更大的痛苦，却不容回避，否则对手将直接抹杀你的入场资格
&#13;
　　太经典的游戏可以不玩，比如时之笛，这样可以显示出你和激进粉丝的誓不两立，否则你们的战斗会被大家当作内部派系斗争
&#13;
　　但是不玩时之笛不意味着不玩小绿帽，金三角，假面，风之杖都是更好的选择
&#13;
　　太骨灰的游戏可不玩，比如猴子的P2，DB的圣剑2，松野青的VS，但是这是相对的，鉴于战事频繁，有不玩必然要有玩。
&#13;
　　骨灰嘴中的残次品其实更符合战斗的需要，我们可以玩恶魔召唤师1，圣剑3，FFT，这样战斗整个提高了一个档次。
&#13;
　　实际上，在旁人看来，追真宫寺的玩家，是差于追神崎的玩家的，尽管前者可能才是真正的樱战FANS而后者仅仅是一个心怀鬼胎的GALGAME饭。
&#13;
　　当然，选择这种战术后，双方的痛苦指数也会增加。
&#13;
　　2 装B的战略选择
&#13;
　　选择立场：
&#13;
　　“一般来说，夸一个游戏是不会被踢爆的，所以可以放心大胆的夸一个没玩过的游戏尤其是小众游戏以增加自己的内涵度，必要时google即可。但是要喷一个没玩过或者没仔细玩的游戏就有很大被轰杀的危险，即使强如ROTO或苏格拉底仍然会惨遭围攻。次数多了ID发言的公信力也会下降，那时候就麻烦了”
&#13;
　　——dazzle
&#13;
　　但是，因为不了解而只能选择夸一个游戏，这不仅仅是一种懦弱，更是一种对革命群众的背叛
&#13;
　　即使你是捧帖的发起人，在夸的过程中，很快就会引来该游戏真正的粉丝，在他们的联手下帖子很快就会变成一个恶心的阴谋，让广大网友无所收获。在极端的情况下，还可能招来给脸不要脸的游戏厨，指责你拍马屁没有拍准，这根本是赔了夫人又折兵。根本上，这已经脱离了你冒险发贴的初衷。
&#13;
　　所以，只有喷，才是唯一的选择，喷可以给你至死地而后生的机会，而夸只通向厕所后面那条阴暗的下水道。
&#13;
　　3 战略准备
&#13;
　　不用说，太不用说了，面对一个你要喷的游戏，你要拿出120％的精力做准备。虽然喷一个游戏往往是随性所至，战争的发生既突然又激烈，但是不打无准备之仗是军事铁律，必须做好资料准备。
&#13;
　　你要喷的游戏往往是你有一定感情的，但是在查阅资料的时候必须抛开之前的印象，因为第一印象往往是错的。
&#13;
　　多看看该游戏的专门论坛的精华帖或者网上的长篇大论。
&#13;
　　具体的数字和对游戏系统剧情的讲解完全可以忽略，因为你不可能凭直觉了解到某个系统的具体效果。多看看作者的感想和泛泛的评论，潜意识里粉丝不会去推翻自己的固定观点，所以这些感想可以成为你立论的根据。
&#13;
　　如果你预知到了某个铁干粉丝会加入战斗，他的作品你一定要看，这样可以在立论时避免说出一些有重大破绽的结论。敌人的观点千万不要引用。对方只所以会知名，就是因为他对该游戏有独到见解，而且这个见解往往他自己也没有完全理解。很可能你开喷的时候，他已经有了更成熟的想法，这样你等于主动跑进了对方的陷阱里，不得超生。
&#13;
　　当然，如果你已经准备去玩这个游戏了，那前面的一切当我没说，因为在精神上你已经败了。
&#13;
　　　4 战略实施
&#13;
　　永远不要去专门论坛找打
&#13;
　　专题论坛和综合论坛不一样，实际上专题论坛的命名就有“提供给fans交流的场所，不喜欢的人可以不进来”的意思在内。不然为啥要独立？而且专题论坛的fans们可能对于明显的缺点视而不见，甚至成为禁忌话题的现象。
&#13;
　　——猴王
&#13;
　　比如女神，世界观和系统都另类，这是缺点还是优点？女神饭将给你与众不同的回答，这种情况下进去开帖等于自寻死路。
&#13;
　　相反，你去天幻喷女神，往往可能发生奇迹。
&#13;
　　明确战斗目标，严守战略底线
&#13;
　　忙基金之所以难对付，辩论技巧固然是其中之一，但更重要的是他的战略准备意识很好。
&#13;
　　仔细观察忙基金的论战，他基本上在战之前就已经准备好了一套逻辑周密论证严密的观点，不管你怎么进攻，他总是守着这套观点的底线。往往忙基金的反对者换了多种观点和论述方式来攻击忙基金，但忙基金总是不为所动，执着于解释他的观点和你的不是一回事，大家对他的阐述有误解，这门功夫我们可以称呼为太极拳。两仪生四相，不需要辩论忙基金的拳法就已经可以自己生发了，进攻只会给忙基金更好的阐述观点的机会。
&#13;
　　擅长打太极的人网络上有很多，但到达天衣无缝这个境界的就只有芒基金了。忙基金的两大极品招式至今还没有破解的方式，你最多只能嘲笑他但不能踩倒他。
&#13;
　　1.对我来说是精彩的就足够了，即便全世界都不这样认为。
&#13;
　　2.我要说的只是这两者不是一回事，不需要比较高下，即便xx是好也得不出xy坏的理由，因为xy也有xy的解决方案
&#13;
　　当然不是说这两个招式是无敌的，因为我们还可以通过踩倒本人来推导出他的观点一钱不值的结论，比如星无火用这招数就是这下场。但对忙基金这人确实无效，辩才好技巧高还时常捧一下他的辩论对手，对付他就是用不上力。
&#13;
　　——鱼肠剑
&#13;
　　5 战术层面
&#13;
　　浅谈套路
&#13;
　　套路是什么？就是一些既成的、战过无数次的成对的论点。套路是否重要？答案是：是的，尤其当你还是个菜鸟的时候。很多讨论都可以直接归到既成套路中来，熟悉一些经典套路尤其重要。当你绞尽脑汁冥思苦想对策的时候，套路早已将一条康庄大道铺在你面前，下一步该说什么，对手下一步将说什么，或循环，或无穷，根本勿须你来操心。
&#13;
　　比如经典的手柄vs鼠标键盘，他说临场感强，你只需说转身迅速。他说有震动，你就说定位精确。他说类比摇杆方向多，你就说键盘键位丰富。还有很多看似更大更吓人的话题，利用套路都可以轻易驾驭。比如欧美RPG vs 日式RPG，他说黑岛你就说同时期的CT、DQ；他说另类的你就说沙迦女神；他说现代的ES你就说FF KH——销量评分内涵都不会吃亏。但是，他说D2就不行了——不是说比不了，这不是常规意义上的RPG，这样你就很吃亏——必须搬出塞尔达。最恶情况他说出WOW了，别跟他客气，上口袋妖怪。这就是套路的妙处。
&#13;
　　——阿娇
&#13;
　　空城计
&#13;
　　当你因为某种原因，不得不发表一些关于陌生游戏的看法时，不要以为越笼统模糊越好，那是不对的，要反其道而行之，轻描淡写的说出一些最细的细节。虽然你没玩过博德，但你要说“要知道infinity引擎在处理time stop的时候有个BUG”。“要知道……”后面的话可以是你无意中逛某个外国论坛的时候看到的，也可以是你花5秒钟现编的，但最好不要是google搜索到的。细到一定程度就没有人敢反驳你了。
&#13;
　　——阿娇
&#13;
　　补充：GOOGLE搜到的其实也可以用，但是千万不要是中文的，一般来说，会被你搜到的外文资料，即使是胡编，在江湖上也肯定会有一定支持率。
&#13;
　　另外，经过二次链接找到的资料往往具有令人惊恐的权威性和轰动性，当然也要是外文的。
&#13;
　　集中优势兵力
&#13;
　　只是在对手的一堆论据上进行拉锯是没效果的 要一击干倒对方 就要直接从其立论来驳斥 如果不能彻底驳倒其论点 至少也要使其论点混浊不清到最后他都不知道自己要说什么 这样一来他论据再丰富 数据再多再精确 也不过是支持着连他自己都不明白的东西而已 直接沦落为数据收集器了
&#13;
　　真正会战的 不是那些一战就是40多页的人 那样只能说明你给了对手充分的反击机会 会战的人在5页内就可以让对手无话可说 当然没话找话 败了还充死鸭子嘴硬的 这样的人连战的价值都无
&#13;
　　——CountryCat
&#13;
　　雷帝辩论是很强的，立论严密，非常擅长抓对手的逻辑漏洞和论据缺失，如果参加辩论赛就是示范型的优秀选手
&#13;
　　但是雷帝太追求全面胜利了，从不考虑见好就收，因此有时会在细节，预测和语录上被人抓包
&#13;
　　简单来说就是赢球输人，变成战争狂的同义词以后，就很难在论坛过正常ID的生活了
&#13;
　　当然雷帝不在乎，但战力不如雷帝的切莫在常去的论坛尝试
&#13;
　　_dazzle
&#13;
　　借力打力
&#13;
　　指导方针只是给你个大方向，真到不得不战的时候往往没那么简单。有人又要问了，都不接触这个游戏，怎么喷呢？更多的时候我们可以考虑化喷游戏为喷人。首先，不要主动出击，因为在这个话题上你是举步维艰的。多等等机会，所谓言多必失，没有人发言是完全严密的，尤其是那些喜欢长篇大论的人，在没有人唱反调的时候。攻击时，宜挑选少量逻辑、语义上的破绽喷之，勿选择和游戏内容关联过于紧密的话题，毕竟你吃亏。也不要同时选择过多攻击点，1～2条为佳。对破绽多的长篇大论，可在一个话题上往来几回合后从中再找破绽，多次利用，灵活机动。因为在喷的时候，捍卫者往往就直接等于游戏本身，所以喷他和喷游戏是一回事，曲线喷国。
&#13;
　　——阿娇
&#13;
　　初期决不参与主要论战，只是抽空出来捅一刀，混个脸熟后什么都好办了
&#13;
　　当年老子就是这样
&#13;
　　——fei
&#13;
　　重点还有一个，就是千万不要给你的对手有把话讲清楚的机会，不要主动询问他的某个观点，但针对他的观点和论据之间的错漏则要毫不客气的用红字大大地引出并嘲笑
&#13;
　　另外有些辩论喜好者常爱做的逐句反驳其实也很没意义，一百个错误观点和一个本质性错误观点其实是一样的，都会让对方信誉受损，特别是你不了解这个游戏时，更是要言简意骇
&#13;
　　——鱼肠
&#13;
　　公认的强项，往往就是最大的盲点
&#13;
　　有些游戏公认的弱项往往会吸引装b者试上一手，事实证明这攻击方式很弱智，至少从效果上来说很不明显，论坛上的大爷们从一开始就操练过这套功夫了，整套套路流程大家都熟悉，聪明点的早就学会避重就轻了。所以像诸如攻击樱大战的战棋部分很差，或攻击ot的bug破坏平衡等等看似是死穴实则如泥牛入河用不上劲。要选择大家都叫好的部分攻击，这样才能彰显出效果，至少就是死也是仰天倒下。
&#13;
　　——鱼肠
&#13;
　　王顾左右而言它
&#13;
　　谈莎木可以这样。比如1代，可以说，太空哈里太好玩了，我小学4年的时候弄了台主机，不知道叫什么，只有一个人，现在才知道就是太空哈里，那时候，我只能打到第2关，不过现在看来，当时自己的真的太费了
&#13;
　　而2袋可以说，赛鸭大赛完全可以作为独立的竞速游戏拿出来，无论是过弯的严谨性还是比赛的压迫性都是梦美级别的，而外带飞空之舞降落航母的细节操作，更是一种sega的极致
&#13;
　　——HEIN
&#13;
　　围魏救赵
&#13;
　　夸也可以作为一种战术手段，在喷的过程中用于转移话题，提高形象，寻找盟友。经常轻描淡写的提到一些古早的公认内涵却又小众的游戏，会让不明真相的群众以为你内涵度极高。比如谈迷宫设计时不妨聊聊黎明之砧，喷静寂岭与生化时不妨夸夸神秘岛与第七访客。古早欧美游戏在这方面占有很大优势，因为普及度很低，不像日式游戏容易在模拟器上重温。而且一般玩过的人不会喷它，只有一些简单的回忆意见，这些意见常常还不如wiki上来的深刻。要显示出一副老鸟气质，只须从英文wiki上挑几段改写为中文即可，旁征博引永远都是增加气势的最好手段。如果对手应对不当，他可能就会陷入无话可说只得另起炉灶的境地，到时可以指责他转移话题；或者陷入“日式对欧美”的套路，此时已然稳胜。如果能够吸引到此游戏的饭死或者欧美青，更可以适当运用走题版聊手段让对方插不上话或者显得无理取闹。一般最差也可以把对方闹得晕头涨脑，在某些方面”求得一致“，即使打和对自己的名望也大有好处。
&#13;
　　当然，最好不要夸研究太多的游戏，如博得辐射之类，免得遇到半桶水就露怯。总之，核心思路还是提高讨论门槛，减少对方内涵度，即使对方胡搅蛮缠惨胜，通常也是得不偿失，以后舆论导向就在你这一边了。
&#13;
　　——dazzle
&#13;
　　你要拥有足够分量的交换手才能选择性失明
&#13;
　　否则很容易被一个老手逆转成功
&#13;
　　但有时候故意忽略对方阵营的某位弱智或冲动型选手反而能衬托你的英明睿智
&#13;
　　——winterfall
&#13;
　　合纵联横
&#13;
　　联合所有能联合的人，适当放弃一些自己的观点，以达到最大限度舆论支持……
&#13;
　　适当忽略对自己不利的言论，有时候持相同观点的仲间语出惊人……
&#13;
　　与其说服对手，不如说服观众，与其打倒敌人，不如多找几个打手……
&#13;
　　适当煽动群众，适当往对手头上贴标签，但是最好是诱导打手们去干，纯洁的处女好过手段玩尽的表子，亲卫队好过搅基郎
&#13;
　　适度运用马甲，要战胜对手，首先要了解对手，了解对手的方法就是模仿对手，马甲的功效就是要做到把对手的缺点漏洞无限度放大，扩大靶心的范围。这样的好处是一来让舆论认为不服输的对手滥用马甲，二来，扩大舆论对纯洁的己方的支持，三来，可以适当让马甲恶意攻击我方，是舆论产生对道德高尚的己方却惨遭恶狗嘶哑的同情。
&#13;
　　务必留给自己一条后路，切莫破釜沉舟，毕竟你还要活下去，留条后路总有一天能反击对手……
&#13;
　　务必留给对手一条后路，将来也许可以用来转移群众视线，乘机脱离战场……
&#13;
　　适当的情况下也要做好舍弃盟友的准备……
&#13;
　　——diablo12
&#13;
　　补充：马甲参战的思路源自地球上最恶心最装B的日本论坛，是一种绝望的选择。虽然可以把水搅混，但是一旦被抓将会成为历史丑闻，个中利害自己体会。事实上如果真的走投无路，潇洒离开往往是比孤注一掷更好的选择。
&#13;
　　要有能随时选择性失忆，随时YY自己是胜利者的功力，这样在战败后还能够好好过日子。
&#13;
　　当然占楼看战贴才是最愉快的，所以经常会有发出战贴后就消失的楼主。
&#13;
　　——godou
&#13;
　　附件：
&#13;
　　《如何谈论那些你没读过的书》
&#13;
　　作者：巴黎大学文学教授、心理分析专家Pierre Bayard
&#13;
　　Bayard身为文学教授，却承认有些文学名著他读了但没有读完全书，比如德国作家穆齐尔的《没有个性的人》和乔伊斯的《尤利西斯》，有些书他只是听别人谈论过，比如狄更斯的《雾都孤儿》，有些书他读过但是已经忘记了：弗洛伊德的《释梦》；还有一些书他一无所知，比如亚里士多德的《诗学》。　
&#13;
　　他想告诉学生，只对一本书有所了解但没读过并不丢人。连那些最有教养的人也有他们不知道的东西。很多伟大的知识分子——瓦雷里、蒙田、王尔德 ——经常谈到一些他们没读过的书，而且对此他们并没有负罪感。家长和学校要求孩子尽善尽美，但是接受教育并不是要读这本或者那本书，而是知道如何挑书，知道每本书的位置。
&#13;
　　Bayard提供了一些有用的技巧：不要谈论细节。把理性放在一边，让你的潜意识表达你跟书的私人关系。换言之，不要被自己的无知吓住，不要担心会穿帮。如何评论一本你没读过的书：“把它放在你面前，闭上眼睛尽力想象会让你感兴趣的东西。然后写你自己的想法。”如何跟作者讨论他的书：“坚持只讨论一般化的东西，保持暧昧，说你是多么喜欢那本书。”
&#13;
　　时代周刊的文章说：对我们来说，也许只要能说出这些就够了：1904年6月16日（那是乔伊斯迷们的布鲁姆日，或者说，是《尤里西斯》所记述的那一天），玛德琳的香味（勾起小说家普鲁斯特记忆的蛋糕），或者乔治·艾略特（记住，她是位女性）。
&#13;
电波男X2（MD2与鱼肠剑深夜激情对谈）
&#13;
千岁 23:38:05
&#13;
你觉得这次现视研第二季如何
&#13;
书记 23:38:49
&#13;
神作
&#13;
千岁 23:39:57
&#13;
现在深夜档的尺度明显宽很多
&#13;
千岁 23:40:26
&#13;
很多暗示都很直接
&#13;
书记 23:45:24
&#13;
我看了一本书，电波男
&#13;
书记 23:45:45
&#13;
其实现视研就是宅向文化此路不通的回归
&#13;
千岁 23:46:10
&#13;
那书不是很多人骂吗
&#13;
书记 23:46:29
&#13;
作者是装疯说真话
&#13;
千岁 23:46:59
&#13;
都说些啥
&#13;
书记 23:47:34
&#13;
"你们这些丑男，就是得到社会认同，也不会得到女人认同的"
&#13;
书记 23:47:46
&#13;
你看老处男的春天了么
&#13;
千岁 23:47:59
&#13;
看过
&#13;
书记 23:48:19
&#13;
里面有个30岁的剩女角色，记得吧
&#13;
千岁 23:49:01
&#13;
宅男的困境不是不能找到女人，而是无法找到他自己理想中的爱情
&#13;
书记 23:49:35
&#13;
因为在女人看来宅男，尤其还是丑宅，根本就不算人类，只能作为宠物讨好女人，丑男人是没有资格作为人和女人交往的
&#13;
千岁 23:49:43
&#13;
和现实差距太大，又不甘心老老实实相亲资本门当户对
&#13;
书记 23:49:59
&#13;
你觉得什么是门当户对
&#13;
千岁 23:50:01
&#13;
但你怎么解释有美女抱的丑男
&#13;
这样的人现实生活中很多的
&#13;
书记 23:50:21
&#13;
你以为日本那么多剩女都是社会牺牲品么
&#13;
千岁 23:50:31
&#13;
这不是丑不丑的问题，你觉得自己丑吗
&#13;
书记 23:50:33
&#13;
丑男如果社会生存力强当然就可以
&#13;
千岁 23:51:10
&#13;
这不结了，说穿了还是社会地位
&#13;
千岁 23:51:27
&#13;
dio爷这种女人会在意他宅吗
&#13;
宅寄生在高度发达的现代文化流水线上，但精神上却脱离现实，这种生存方式不可能获得很高的社会地位
&#13;
书记 23:53:32
&#13;
DIO不宅
&#13;
这么说吧，就算你是人间垃圾，只要一直努力融入社会，就不是宅
&#13;
千岁 23:54:18
&#13;
恩
&#13;
书记 23:54:30
&#13;
高阪这个角色的特殊就在于他的成功不是有意的，而是上天赋予的性格
&#13;
千岁 23:54:38
&#13;
即便是一个乞丐，只要上进，就总有希望
&#13;
书记 23:54:56
&#13;
所以AKIRA他们这些老宅才认为他这样的人在现实中基本不可能存在
&#13;
千岁 23:56:24
&#13;
经过长期宅的生活，性格不可能不受到影响，高坂实在太脱离现实了
&#13;
书记 23:57:08
&#13;
高阪并不脱离现实，但是他这种状况不是他本意造成的，所谓特殊就是这点
&#13;
就好像我们当中有个人其实宅的很，但是又总能不自觉的按照社会常规走
&#13;
不是，高版小时候是天然呆
&#13;
他其实就男性的美由纪，结果受到男人的欢迎，她却不明白为什么
&#13;
千岁 00:00:02
&#13;
那书还说啥
&#13;
书记 00:02:38
&#13;
这书其实有点像共产主义宣言
&#13;
只是他号召革命
&#13;
千岁 00:03:12
&#13;
他的理想社会是啥
&#13;
书记 00:03:25
&#13;
他的社会理想很简单
&#13;
你可以自由选择你的生存理念，但是，不要自卑
&#13;
因为时代有病而为我们带来的痛苦，我们需要的是改变时代，而不是自责
&#13;
千岁 00:05:07
&#13;
我觉得这口号很有日本的特性
&#13;
就像现视研里面有段剧情就是，一美国妹子也很宅，但完全不理解日本对宅的歧视
&#13;
完全不明白在日本做宅要承受多大的压力
&#13;
书记 00:06:22
&#13;
我说它像共产主义宣言，是因为无产者其实也是资本主义里的失败者，你要想清这种问题的原因，不要光听了资本家说你们穷是因为不努力工作，就自暴自弃，资本主义不会自己主动改良，如果谁也不站出来，社会只会越来越糟糕
&#13;
千岁 00:07:25
&#13;
这点中国和日本是一样的，社会没有提供人们自由选择价值观的空间
&#13;
就像电车男那样，好歹他也算是普通萨拉李曼，但连狗都不如
&#13;
大搜也是一样，这不是宅自身的问题，宅只是相对弱势，所以承受的压力更大
&#13;
书记 00:07:48
&#13;
日本是自找的
&#13;
中国现在没有价值观
&#13;
千岁 00:11:05
&#13;
他也提不出解决办法吧
&#13;
书记 00:11:41
&#13;
你觉得什么是解决办法
&#13;
千岁 00:12:08
&#13;
日本社会现状我们也没有切实体会，提不出方法了
&#13;
国内其实对宅没多少真正的认识，也没几个宅，很多问题也不是宅的问题
&#13;
而且宅确实有问题
&#13;
书记 00:15:47
&#13;
问题的本质不是这样
&#13;
我们确定问题，要看这个人群的特点
&#13;
到底是有某个问题的人容易宅还是宅容易变这样
&#13;
资本主义强调的无产者的缺点，都是成为无产者后的问题，而不是这样的人会变成无产
&#13;
这就是社会的毛病
&#13;
千岁 00:16:16
&#13;
这样说吧
&#13;
宅不接受现代资本主义式恋爱，或者说无法满足以金钱为衡量的爱情观，但他们找的替代品是什么呢，hgame
&#13;
hgame的爱情模式又跟纯洁爱情有什么关系，还不是把女性动物化物质化，一样不是对等的爱情
&#13;
书记 00:18:36
&#13;
所谓对等的爱情观是借口
&#13;
宅是需要改造的，但是不是按照现在社会的方式
&#13;
就好像无产阶级的方向是解放自己，但是肯定不是按照资本家的方式
&#13;
千岁 00:18:57
&#13;
是借口，是结果，但也是事实
&#13;
如今对宅宽容的态度还不是建立在金钱的基础上，因为有强大的消费力做后盾，所以电车男现视研这种作品才越来越多
&#13;
书记 00:21:04
&#13;
电车男和现视研毫无关系
&#13;
千岁 00:22:43
&#13;
怎么改造社会
&#13;
是什么造成这个社会的
&#13;
原因是啥
&#13;
那书怎么说的
&#13;
书记 00:23:19
&#13;
原因是不负责任的生存态度，虽然宅本身也是一个原因
&#13;
本田的意思是，宅，男，女这三方都在推卸责任
&#13;
男是这个社会的既得利益者，但他们也不觉得有什么好高兴的，实际上看不起宅的并不是成功男人，而是女人
&#13;
因为成功男人少一个，女人可以获取利益的资源就少了一个
&#13;
千岁 00:25:18
&#13;
必须正视自己对吧，逃避的话就是佐藤，正视的话就是世原
&#13;
但问题在于衡量成功的标准太单一了
&#13;
书记 00:26:05
&#13;
世原勇敢的地方，在于他想以一个宅的身份活下去
&#13;
并不是说正视自己宅的身份就可以了，还要能不以这个身份自卑，
&#13;
左藤不是逃避自己，是逃避现实
&#13;
逃避自己的是斑目他们，他们觉得作为一个宅是无法生存下去的，于是就压抑自己的欲望，世原向他们证明你作为一个宅，应该努力为自己争取更多的生存空间。钱当然好，但是我对ACG更有兴趣，那么我就做一个能快乐的弄ACG的人。
&#13;
千岁 00:28:16
&#13;
那也是因为有强大的消费力做后盾，世原才可以健康的生活下来，要是早四十年前搞这个连饭都吃不饱
&#13;
但这样做并没有解决实际问题，因为社会主流依然是用老标准衡量你是否成功的
&#13;
书记 00:30:31
&#13;
个人是无法改变时代的，但是仍然有你值得为之奋斗的东西。共产主义运动从20世纪初就开始了，真正到达顶风是在60年后
&#13;
即使西班牙战争和苏联都是错误的，但是时代仍然因为他们而改变，一个对无产者更有利的时代到来
&#13;
千岁 00:32:32
&#13;
最终起决定性作用的，还是金钱的力量
&#13;
书记 00:32:35
&#13;
所以，你已经说了，市场是宅自己培养起来的
&#13;
书记 00:32:43
&#13;
金钱是工具，
&#13;
如果所有宅都认为自己的爱好和收藏都是错误的，那么空有金钱又能怎样？
&#13;
就好比枪，革命和镇压革命都要用到枪，你觉得用到枪是不好的吗？
&#13;
你不能因为反动政府用枪镇压工人运动，就认为枪本身是反动的
&#13;
千岁 00:33:48
&#13;
这个比方不对
&#13;
千岁 00:34:11
&#13;
这个比方完全不对
&#13;
书记 00:34:25
&#13;
金钱是宅变革社会的工具，就算多一个宅，使用工具的人也增加了一个
&#13;
否定商业社会是没有意义的，因为现在注定了社会只能以经济方式运行，就好像争夺政权只能用枪，而不能用谈判和多党合作一样
&#13;
千岁 00:35:16
&#13;
不对，是金钱在资本主义社会起决定性作用，所以宅才选取这个作为工具
&#13;
书记 00:35:34
&#13;
你觉得日本的问题是资本主义造成的吗？
&#13;
社会主义运动初期，布尔什维克认为未来的世纪没有暴力机关，没有商业
&#13;
最后这些工具运用得最好的阵营获得了胜利
&#13;
书记 00:39:22
&#13;
不要背叛你的信念，这就是现视研告诉你的故事
&#13;
千岁 00:40:26
&#13;
那你觉得斑目是失败者了
&#13;
书记 00:40:59
&#13;
我尊重他的选择
&#13;
资本主义国家的社会主义党派和社会主义国家的社会主义党派
&#13;
斑目就好像英国工党
&#13;
千岁 00:43:17
&#13;
你好像说的斑目背叛信念了一样
&#13;
书记 00:43:37
&#13;
斑目没有背叛，他只是部分妥协了而已
&#13;
方式和世原不同
&#13;
千岁 00:44:10
&#13;
一个问题
&#13;
宅一定要蹲吗，一定要跟社会格格不入吗
&#13;
显然并非如此
&#13;
书记 00:45:02
&#13;
我反问一个问题，社会主义，只能搞公有制经济吗？
&#13;
千岁 00:45:09
&#13;
那又存在什么妥协不妥协的呢
&#13;
对，恋爱上最后他还是放弃了，但没有死心
&#13;
处女的妄想就是他内心欲望的写照
&#13;
书记 00:45:58
&#13;
他减低了自己的欲望，这和改造不同，归根结底这种结果他是不满意的
&#13;
…………处女个P
&#13;
他最后想调戏春日部而已
&#13;
千岁 00:46:48
&#13;
恩，但你能说这种设定不是某种潜意识的表现
&#13;
游戏里面还是有这样类型的角色的，作为某种妄想是可以存在的
&#13;
书记 00:47:46
&#13;
春日部的问题算是另一个问题，如果我们把男主角都换了，换成三上和有尾，春日是里美，那么三上会去和有尾抢里美吗？
&#13;
有尾那时和里美还没关系呢，我说漫画
&#13;
千岁 00:54:24
&#13;
那你认为那次部室里面春日部是有意识问得吗
&#13;
千岁 00:55:08
&#13;
当然那时候斑目还有心结，一心考虑的只是他自己而没有估计朋友和其他人，这点是他的幼稚之处
&#13;
书记 00:56:20
&#13;
我认为那时已经是爱情剧里的段落，和宅无关了
&#13;
比如，你说《情书》宅吗？
&#13;
《四月物语》呢
&#13;
那么斑目在感情上就不宅
&#13;
书记 01:02:40
&#13;
さよならを教えて
&#13;
我想到一个有趣的故事
&#13;
就是男人追求一个女生，因为他把女生留在身边的愿望太迫切，所以女生一部分变成了怪物，结果只有男人愿意照顾她，男人希望女生能回复原样，但是害怕她好了以后离开自己，又不愿意这么做
&#13;
这故事好像太有代表性了点
&#13;
千岁 01:07:26
&#13;
寓言故事嘛
&#13;
千岁 01:33:28
&#13;
话说回来我一点也不宅啊
&#13;
我连萌战都几乎不看的
&#13;
http://bbs.stage1st.com/thread-312945-1-1.html
&#13;
这真是反面教材
&#13;
我纯粹是懒
&#13;
或许别人说的也对，我压根没爱
&#13;
书记 01:41:56
&#13;
你不是
&#13;
你不想付出，至少认为付出的和得到的不成比例
&#13;
我也是
&#13;
千岁 01:42:47
&#13;
这就是没爱
&#13;
爱的本质是奉献
&#13;
至少我不愿意再挥霍自己的感情了
&#13;
书记 01:44:44
&#13;
你挥霍过？
&#13;
我没有
&#13;
宅男就是这样，觉得交易不合算，就拒绝参加任何交易
&#13;
我们管这样的人叫做“不按照游戏规则玩”
&#13;
而2D控，是游戏规则外的另一个规则，对女人来说，2D控就如同穆斯林恐怖分子
&#13;
归根结底，双方有矛盾，还是因为宅男想强调自己的存在，穆斯林也想向现代文明证明自己没有落伍
&#13;
千岁 01:48:36
&#13;
宅男多少有些自私
&#13;
书记 01:49:30
&#13;
本田透就是这样的人，他想通过宣战的方式改变宅男的地位
&#13;
他想通过鼓动宅男的方式现实宅男的存在
&#13;
他认为只要日本都变成宅了，宅的问题就解决了
&#13;
千岁 01:50:01
&#13;
他不是说只要自己满意就可以了吗
&#13;
那既然如此何必要战争
&#13;
那还不是一样建立在自私的基础上，只要大家都宅了，那我和大家就没有不同点
&#13;
书记 01:51:32
&#13;
他是说“自己满意就好”是一种价值观，但是这种价值观本身需要在社会上取得地位
&#13;
和冈田本质上干的是一种事
&#13;
冈田想显示宅的内涵和学识，本田则认为宅男要现实出不同于人的样子
&#13;
千岁 01:53:27
&#13;
这逻辑是建立在首先承认自己确实不如他人的基础上，是典型的两律背反
&#13;
书记 01:53:49
&#13;
共产主义运动就是这样的，因为我们需要的东西被资本家垄断了
&#13;
宅要夺取的不是生产资料，而是社会名誉
&#13;
千岁 01:55:20
&#13;
反正逻辑就是这样，宅要取得社会地位，要么就是把宅标准无限提高，这种是冈田做法。要么就是干脆说社会错了，大家都是宅了就完全平等了，这就是本田流吧
&#13;
相对的就是社会主流意识就是污蔑宅，比如宅=neet这种逻辑的产生
&#13;
所以宅难以定义的关键就在于此，宅根本不是一个可以量化的科学标准，只是任人需要打扮的小姑娘
&#13;
实际上宅的某些特点，在社会上各个阶层的人都普遍存在，只是宅发展的比较极端一些
&#13;
千岁 01:58:26
&#13;
你要发s1吗
&#13;
书记 01:59:17
&#13;
要吧
&#13;
千岁 01:59:42
&#13;
不过我们也太宅了，半夜了居然还聊这个
&#13;
书记 01:59:59
&#13;
你觉得应该聊什么才不宅
&#13;
千岁 02:00:13
&#13;
完全没有生产性的东西，宅就是有这种样的倾向
&#13;
千岁 02:00:29
&#13;
如果聊明天开盘的股票那就完全不宅了
&#13;
书记 02:01:00
&#13;
我觉得对于我这样的人来说，聊股票才宅
&#13;
能刺激消费的就有生产性，比如我们促进了S1的进一步变态化，二狗以后把S1卖了钱的时候会想到的
&#13;
就如同错B本身不能促进生产一样
&#13;
千岁 02:02:42
&#13;
二狗在变现前会彻底清理你去火星的
&#13;
来自各地的挽歌
&#13;
SBL专贴
&#13;
作者：阿娇
&#13;
主机大战扛过枪
&#13;
对抗狗叔负过伤
&#13;
大姨妈时逃过荒
&#13;
罗老师坟前站过岗
&#13;
　　　　――老鸟ＳＢＬ的戎马一生
&#13;
作者：ROTO
&#13;
做高深莫测状
&#13;
说云里雾里话
&#13;
不为讲清什么
&#13;
但求蒙倒一片
&#13;
　　　――老鸟SB(L)的侧身像
&#13;
作者：Snoopys
&#13;
勇者自夸内涵好 妞少 
&#13;
罗炜双飞赛七巧 起疱 
&#13;
神作广贴大字报 推倒
&#13;
主席欲把罗莉搞 仙人跳
&#13;
作者：尘剑一
&#13;
神作手脚全被按
&#13;
骆驼取妞舍内涵
&#13;
主席失身同人女
&#13;
老湿病危骨未寒
&#13;
四害现今残存半
&#13;
论坛未来不胜堪
&#13;
诸君速速献良策
&#13;
选出新害继续战 
&#13;
神作屡败还屡战
&#13;
骆驼三月人必还
&#13;
主席老湿齐声吼
&#13;
新害统统未够班
&#13;
题赠打油诗一首
&#13;
书记已乘抹布去，此地空余书记楼。
&#13;
书记一去不复返，神渣千载战悠悠。
&#13;
挽联一幅
&#13;
作者：Wubaba
&#13;
古有诸葛孔明死后耍司马
&#13;
今有书记被封引神渣喷粪
&#13;
悼诗九首
&#13;
其一
&#13;
艾姆第吐灵堂行
&#13;
作者：妄想戦士 
&#13;
萝莉理想何处求，内涵列举不再有。
&#13;
忍看书记成新鬼，笑观神渣快恩仇。
&#13;
其二
&#13;
大无大有md2
&#13;
作者：kinsenno 
&#13;
死不留灰
&#13;
生而无后
&#13;
官而不显
&#13;
党而不私
&#13;
劳而无怨
&#13;
去不留言
&#13;
其三
&#13;
总受书记
&#13;
作者：妄想戦士 
&#13;
生来蹭得累，骄艳惹人醉。
&#13;
五环火烧身，多少英雄泪！
&#13;
其四
&#13;
悼念书记
&#13;
作者：GennaroGattuso 
&#13;
一缕英魂幽幽散，四害盛名黯黯然。
&#13;
罗莉萌想皆虚境，一步一惘一蹒跚。
&#13;
其五
&#13;
无题
&#13;
作者：零崎人識 
&#13;
殪讯闻得素心碎，纷纷大雪天作泪。
&#13;
外野凄号撕衣恸，日月失辉星欲坠。
&#13;
潜水多年虽无语，膜拜无时稍尝悖。
&#13;
DB流落湘江吟，香草无辜远鄙秽。
&#13;
千岁刚肠宁散发，形骸不与弦外对。
&#13;
神作渣特基情在，罗老罢相随环佩。
&#13;
雷帝黜边狗叔贬，书记革职如流退。
&#13;
版主权限项上头，马甲今亦无所谓！
&#13;
和谐抹布浑不顾，誓死不甘良心昧。
&#13;
转贴数万有马克，标题一写无忌讳。
&#13;
火星一爆惊天地，ID一封泣神鬼。
&#13;
黑屋只是禁发言，曾经内涵张经纬。
&#13;
求萝取莉侠肝胆，戎马一生赤心肺。
&#13;
宁同艾焚不俱荣，尔何解与猪狗类。
&#13;
看似假醉实真醒，但醒各嘲众昏醉。
&#13;
冷看外野五百页，几人敢与尔同题？
&#13;
囧野软妹马叉虫，比肩君侧寥数人！
&#13;
宵小杂鱼常不已，风雨萧萧总如晦。
&#13;
游戏一区连天宇，清香半缕呼青黑。
&#13;
动漫黄土知故乡，万里无垠茂戏服。
&#13;
君今塞布去飘然，朝夕悼念徒我辈。
&#13;
涕泗滂流不示人，百感千思交寒汇。
&#13;
惘然不知何所云，所云觭梦空发贴。
&#13;
唯有默冥道在心，十里长街冷也未。
&#13;
其六
&#13;
无题
&#13;
作者：国见比吕&amp;橘英雄 
&#13;
一对痴心人，
&#13;
两条泼好汉。
&#13;
伯龄今已去，
&#13;
谁与渔肠基？
&#13;
神作哭无泪，
&#13;
渣特柔肠断。
&#13;
亿万党员喑，
&#13;
盼我书记归。
&#13;
其七
&#13;
忆SBL
&#13;
作者：97982003 
&#13;
依稀当年书记时
&#13;
广发神贴众绝服
&#13;
一朝不甚步空错
&#13;
后继无人内涵倒
&#13;
其八
&#13;
无题
&#13;
作者：wjnzero 
&#13;
惊闻党首曝尸寒
&#13;
忍教朋辈泪满沾
&#13;
前夜酒阑犹相聚
&#13;
此时相隔永不还
&#13;
签名头像推精巧
&#13;
长篇短句战内涵
&#13;
音容笑貌今犹在
&#13;
惟愿泉下萝莉环
&#13;
其九
&#13;
无题
&#13;
作者：soar
&#13;
水狗不常在
&#13;
神交不常来
&#13;
书记一朝去
&#13;
箩莉不再来
&#13;
现代诗四首
&#13;
其一
&#13;
作者：索兰塔.织姬 
&#13;
有的人活着他已经死了；有的人死了他还活着。
&#13;
有的人骑在别人头上：“呵，我多优越！”有的人则俯下身子给会员当总受。
&#13;
有的人把名字刻入论坛想“不朽”；有的人情愿作陪衬，衬托出大家的睿智。
&#13;
有的人他活着别人就不能活；有的人他活着为了多数人更快乐地活。
&#13;
他活着为了多数人更快乐活的人，群众会把他抬举得很高，很高。
&#13;
其二
&#13;
绝（命）句之一
&#13;
作者：废狗
&#13;
很遗憾，囧正在失去
&#13;
内涵，你梳头，失去书记，你闭上眼睛
&#13;
这朵萝莉控正在衰老，你深呼吸，仍记不住，这嘲笑声
&#13;
你侧身躺下，套子忘了摘，你想到一个新××，比神渣都要美
&#13;
其三
&#13;
绝（命）句之二
&#13;
作者：废狗
&#13;
你坐在电脑前赞美萝莉
&#13;
它们深埋于空中的某处
&#13;
你就象肉棒呼吸着
&#13;
你所知道的萝莉汁，你希望时光迅速矿化，重现往日的熟女
&#13;
其四
&#13;
绝（命）句之三
&#13;
作者：废狗（疑似）
&#13;
即使在晴朗的六月一日，任凭你套上杜蕾丝或是
&#13;
溅射。各级萝莉中会有谁听见你？
&#13;
天空仍是浑浊的妹汁，欲念终将在
&#13;
半明半暗的妹汁中下坠，俯瞰每个人
&#13;
都令人恐惧。就像大长茎生出软骨，毛
&#13;
和肉缝原本是×××中的一对双生子。你和
&#13;
萝莉之间飘浮着×液般的白雾也曾充满疑惧的
&#13;
亨伯特，他是谁，仿佛一边倒的君王节杖
&#13;
倒也好，从潮顶端跌落吧，像冰雹落在
&#13;
通往萝莉之路上，它从来不是
&#13;
坦途只是监狱一端的蜃景。透过蜃景你看
&#13;
到达了萝莉×毛的密林，十一月饱满雨水洗刷
&#13;
镜中的月亮，谁摘下大叔觊觎的嫩红浆果
&#13;
谁就是苏百龄
&#13;
其余四害的下场：
&#13;
罗老师——
&#13;
snoopys：最后特别感谢罗炜同学，这位同学一生马甲太多，活着的马甲太少。我们只能直呼其姓名来辨识。我不得不承认这是一根著名的搅屎棒，不怕脏不怕臭搅到天涯海角的毅力让人佩服。尤其是以我的名义去搅的时候，我表情真的只有囧来回答。2008年，他一定还要搅，我似乎只能笑笑，唯一庆幸的地方是，一，他不能在我的地盘上搅，罗炜的毕生的马甲在过去的一年里都已经进了S1的黑名单，再过一年应该还是。二，我不是著名的什么什么人，也不是什么什么圈，所以也不值得搅，这个免去我很多口舌。三，罗炜这个ID第一天出现论坛的时候，他还是一个玩家，铁杆，单纯，用自己的钱包着PS2。甚至可以为我封了他黑名单而到处炫耀。所以由此推论，我在论坛复归的blog里提到他，他很快会引用在之乎者也，痛也不通的“白”话文里。
&#13;
ROTO——
&#13;
1，婚姻是爱情的坟墓，叫床是内涵的挽歌。
&#13;
2，DQ9登陆NDS，内涵的卫道士从此变成了牛伯伯。
&#13;
神作——
&#13;
披着马甲挣扎于外野，每隔几个小时就不知道要被哪个版主捅捅菊花。

[ 本帖最后由 嘲风 于 2008-3-9 00:51 编辑 ]</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>巴德那克: </b><br>
<span>黄金时代早已消散</span><br>
<span>白银时代亦是远去</span><br>
<span>青铜时代最后的支柱终于也在大灾变之后不久轰然坍塌。</span><br>
<span>内涵的幕布悄然落下</span><br>
<span>S1迎来了赤铁的时代。</span><br>
</p><p><b>海那百川: </b><br>
<span>:beard: MARK,快复活吧。。</span><br>
</p><p><b>wolfjw: </b><br>
<span>原帖由 燕市游徒 于 2008-3-8 03:42 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>这帖子里也就是那么几个人上蹿下跳，真是惟恐天下不乱。 </span><br>
<span>说得好，死绝乃就消停点吧:awkward:</span><br>
</p><p><b>冰冰冰: </b><br>
<span>外野看得最多的帖子就是书记的，沉痛悼念书记。</span><br>
</p><p><b>nilgnay: </b><br>
<span>原帖由 Macro 于 2008-3-7 22:43 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>这不我在S2发的图吗……</span><br>
<span>第三张到底是谁？ </span><br>
<span>http://image.baidu.com/i?tn=baiduimage&ct=201326592&lm=-1&cl=2&word=%B4%F3%B5%BA%E4%BE</span><br>
<span>Ai no corrida</span><br>
</p><p><b>coffeecat10: </b><br>
<span>刚来就有名人逝世的消息，太悲哀了:~(</span><br>
</p><p><b>tnt: </b><br>
<span>来晚了</span><br>
</p><p><b>nilgnay: </b><br>
<span>我有个习惯是在看OP的时侯来外野看看SBL的帖子,现在这乐趣没有了..:sleep:</span><br>
</p><p><b>撞世贸的猪: </b><br>
<span>书记不死，只是退隐而已！</span><br>
</p><p><b>msaka: </b><br>
<span>来晚了-_-</span><br>
</p><p><b>聆听: </b><br>
<span>希望书记快点重生:~( :~( </span><br>
<span>书记是我来s１的乐趣之一啊</span><br>
</p><p><b>小飞象: </b><br>
<span>书记……</span><br>
<span>难道s1内涵的时代已经走到了尽头？:(</span><br>
</p><p><b>evergrey: </b><br>
<span>书，书记！！</span><br>
</p><p><b>艾米爾: </b><br>
<span>:awkward: 居然综总和了。。。</span><br>
</p><p><b>xiaolw: </b><br>
<span>LOLI党的末路</span><br>
<span>那么接班人呢``?</span><br>
</p><p><b>Meliadoul: </b><br>
<span>没了书记，s1内涵锐减三分之一</span><br>
</p><p><b>aj_wolf: </b><br>
<span>没有了书记,到哪里找这么出色的标题党:awkward:</span><br>
</p><p><b>Zack: </b><br>
<span>严重寒:awkward: 世界的爱呢</span><br>
</p><p><b>skill: </b><br>
<span>老兵永远不死，只会慢慢凋零</span><br>
<span>Old soldiers never die, they just fade away</span><br>
<span>                                        ——Douglas MacArthur</span><br>
</p><p><b>Macro: </b><br>
<span>原帖由 skill 于 2008-3-8 11:35 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>老兵永远不死，只会慢慢凋零</span><br>
<span>Old soldiers never die, they just fade away</span><br>
<span>                                        ——Douglas MacArthur </span><br>
<span>老兵不会死，只是他们会变成煞笔</span><br>
<span>——SBL</span><br>
</p><p><b>燕市游徒: </b><br>
<span>名岂文章著，官应老病休。</span><br>
</p><p><b>高数: </b><br>
<span>悼念书记</span><br>
</p><p><b>wwwwn168: </b><br>
<span>书记 我们爱你</span><br>
<span>书记 我们爱你</span><br>
</p><p><b>JB-5th: </b><br>
<span>留名:cool:</span><br>
</p><p><b>82887: </b><br>
<span>书记千古，书记再见:~( </span><br>
<span>书记你好:D ：http://www.popgo.net/bbs/showthread.php?s=&threadid=476561</span><br>
</p><p><b>鬼丸: </b><br>
<span>你们这帮不知轻重的家伙……是不是想回S2你们才消停啊……</span><br>
</p><p><b>大姐姐抱抱: </b><br>
<span>书记就这么走了么......:~(</span><br>
</p><p><b>北斗: </b><br>
<span>书记你快回来吧:~(</span><br>
</p><p><b>M.G啊宅: </b><br>
<span>这难道不是萝莉党的一大损失么。。。</span><br>
<span>吾等必坚决控萝莉以纪念书记的伟大遗志！</span><br>
</p><p><b>棉袄: </b><br>
<span>苏文运公千古:~(</span><br>
</p><p><b>嘲风: </b><br>
<span>麻痹，我那么忧伤的题目就这么被恶霸强改了！</span><br>
</p><p><b>刘十九: </b><br>
<span>泪流满面，语不成声。</span><br>
</p><p><b>零崎人識: </b><br>
<span>殪讯闻得素心碎，纷纷大雪天作泪。</span><br>
<span>外野凄号撕衣恸，日月失辉星欲坠。</span><br>
<span>潜水多年虽无语，膜拜无时稍尝悖。</span><br>
<span>DB流落湘江吟，香草无辜远鄙秽。</span><br>
<span>千岁刚肠宁散发，形骸不与弦外对。</span><br>
<span>神作渣特基情在，罗老罢相随环佩。</span><br>
<span>雷帝黜边狗叔贬，书记革职如流退。</span><br>
<span>版主权限项上头，马甲今亦无所谓！</span><br>
<span>和谐抹布浑不顾，誓死不甘良心昧。</span><br>
<span>转贴数万有马克，标题一写无忌讳。</span><br>
<span>火星一爆惊天地，ID一封泣神鬼。</span><br>
<span>黑屋只是禁发言，曾经内涵张经纬。</span><br>
<span>求萝取莉侠肝胆，戎马一生赤心肺。</span><br>
<span>宁同艾焚不俱荣，尔何解与猪狗类。</span><br>
<span>看似假醉实真醒，但醒各嘲众昏醉。</span><br>
<span>冷看外野五百页，几人敢与尔同题？</span><br>
<span>囧野软妹马叉虫，比肩君侧寥数人！</span><br>
<span>宵小杂鱼常不已，风雨萧萧总如晦。</span><br>
<span>游戏一区连天宇，清香半缕呼青黑。</span><br>
<span>动漫黄土知故乡，万里无垠茂戏服。</span><br>
<span>君今塞布去飘然，朝夕悼念徒我辈。</span><br>
<span>涕泗滂流不示人，百感千思交寒汇。</span><br>
<span>惘然不知何所云，所云觭梦空发贴。</span><br>
<span>唯有默冥道在心，十里长街冷也未。</span><br>
<span>书记好走:~(</span><br>
</p><p><b>交友菊花: </b><br>
<span>:mask: 同送</span><br>
</p><p><b>交友菊花: </b><br>
<span>原帖由 零崎人識 于 2008-3-8 12:44 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>殪讯闻得素心碎，纷纷大雪天作泪。</span><br>
<span>外野凄号撕衣恸，日月失辉星欲坠。</span><br>
<span>潜水多年虽无语，膜拜无时稍尝悖。</span><br>
<span>DB流落湘江吟，香草无辜远鄙秽。</span><br>
<span>千岁刚肠宁散发，形骸不与弦外对。</span><br>
<span>神作渣特基情在，罗老罢相随环佩。</span><br>
<span>雷帝黜边狗叔贬，书 ... </span><br>
<span>:mask:好湿。。。好湿。。。</span><br>
</p><p><b>迷惑的巫师: </b><br>
<span>原帖由 零崎人識 于 2008-3-8 12:44 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>殪讯闻得素心碎，纷纷大雪天作泪。</span><br>
<span>外野凄号撕衣恸，日月失辉星欲坠。</span><br>
<span>潜水多年虽无语，膜拜无时稍尝悖。</span><br>
<span>DB流落湘江吟，香草无辜远鄙秽。</span><br>
<span>千岁刚肠宁散发，形骸不与弦外对。</span><br>
<span>神作渣特基情在，罗老罢相随环佩。</span><br>
<span>雷帝黜边狗叔贬，书 ... </span><br>
<span>好。。好湿！</span><br>
<span>四害的时代就快要结束了。。</span><br>
</p><p><b>废狗: </b><br>
<span>绝（命）句之一</span><br>
<span>很遗憾，囧正在失去</span><br>
<span>内涵，你梳头，失去书记，你闭上眼睛</span><br>
<span>这朵萝莉控正在衰老，你深呼吸，仍记不住，这嘲笑声</span><br>
<span>你侧身躺下，套子忘了摘，你想到一个新××，比神渣都要美</span><br>
<span>绝（命）句之二</span><br>
<span>你坐在电脑前赞美萝莉</span><br>
<span>它们深埋于空中的某处</span><br>
<span>你就象肉棒呼吸着</span><br>
<span>你所知道的萝莉汁，你希望时光迅速矿化，重现往日的熟女</span><br>
<span>[ 本帖最后由 废狗 于 2008-3-9 00:17 编辑 ]</span><br>
</p><p><b>河蟹种花: </b><br>
<span>进来留名......</span><br>
</p><p><b>festal: </b><br>
<span>原帖由 燕市游徒 于 2008-3-8 03:42 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>这帖子里也就是那么几个人上蹿下跳，真是惟恐天下不乱。 </span><br>
<span>跳梁小丑滚一边去</span><br>
</p><p><b>Life: </b><br>
<span>别人称他一声大侠，某人还真把自己当跟葱了:o</span><br>
</p><p><b>0system: </b><br>
<span>书记已死   大侠当立（？</span><br>
</p><p><b>krit: </b><br>
<span>...</span><br>
<span>活该...</span><br>
</p><p><b>小仓: </b><br>
<span>:awkward:回忆起来 书记的标题是一直那么的销魂 我还没有ID那一年里面 看别人转的S1帖大半都是书记的（04年</span><br>
<span>看书记的标题已经是这么几年了呀 熟悉到不能再熟悉的SBL列举和那种唆使式的标题</span><br>
<span>借帖悼念一下 </span><br>
<span>希望能够以原ID再现S1吧对书记用新ID不抱期待</span><br>
<span>23333333333333333333333333333333333333</span><br>
</p><p><b>lefteyelisa: </b><br>
<span>诗词曲三送书记</span><br>
<span>一送@诗</span><br>
<span>打油诗</span><br>
<span>听闻书记驾鹤去</span><br>
<span>一哭一送惆怅来</span><br>
<span>茫然四顾失脊梁</span><br>
<span>外野内涵已不在</span><br>
<span>再送@词</span><br>
<span>如梦令</span><br>
<span>听闻外野当年,战贴水平甚高.</span><br>
<span>慕名来拜访,满天搅屎喧闹.</span><br>
<span>书记,书记,空余回声缭绕.</span><br>
<span>三送@曲</span><br>
<span>山坡羊</span><br>
<span>内涵如聚,标题如怒,敢论敢言人生路.</span><br>
<span>小黑屋,意踌躇.</span><br>
<span>伤心群众经行处,箴言万篇都做了古.</span><br>
<span>生,百姓福;死,百姓苦.</span><br>
<span>[ 本帖最后由 lefteyelisa 于 2008-3-8 18:10 编辑 ]</span><br>
</p><p><b>ramiel: </b><br>
<span>千岁 02:02:42</span><br>
<span>二狗在变现前会彻底清理你去火星的</span><br>
<span>===============================</span><br>
<span>话说现在来看这段真是令人唏嘘不已.....</span><br>
<span>:sleep:</span><br>
</p><p><b>泛用型人: </b><br>
<span>LOLICON再见.</span><br>
</p><p><b>国见比吕&a: </b><br>
<span>一对痴心人，</span><br>
<span>两条泼好汉。</span><br>
<span>伯龄今已去，</span><br>
<span>谁与渔肠基？</span><br>
<span>神作哭无泪，</span><br>
<span>渣特柔肠断。</span><br>
<span>亿万党员喑，</span><br>
<span>盼我书记归。:~(</span><br>
</p><p><b>Esc: </b><br>
<span>明年的现在有人会悼念你吗?书记</span><br>
<img src="http://bbs.saraba1st.com/images/face/02.gif" title="http://bbs.saraba1st.com/images/face/02.gif"><br>
</p><p><b>Mostovoi: </b><br>
<span>书记永垂不朽！书记，泡泡狗见！</span><br>
</p><p><b>winterfall: </b><br>
<img src="http://i188.photobucket.com/albums/z216/sexyboydjoe/152mdsk.jpg" title="http://i188.photobucket.com/albums/z216/sexyboydjoe/152mdsk.jpg"><br>
<span>书记，安息吧>:o</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">342147[300-350]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>十页长帖送书记 （总和帖）【新增四害下场总结】[250-300]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-342147-1-1.html</link>
      <description>十页长帖送书记 （总和帖）【新增四害下场总结】&#13;
　这里埋着一个好人，
&#13;
　和他的理想。
&#13;
原帖由 Tifa 于 2008-3-7 14:17 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif
&#13;
发布不和谐帖，且屡教不改，永封
&#13;
原帖由 Meltina 于 2008-3-7 18:53 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif
&#13;
管理员一致通过，永封
&#13;
遗言
&#13;
原帖由 md2 于 2008-3-8 16:36在sonicbbs 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif
&#13;
I never be Terminated
&#13;
We will be back
&#13;
http://img.photobucket.com/albums/v243/nococ/kingdom002.jpg
&#13;
md2 的个人资料
&#13;
UID:        1510
&#13;
注册日期:        2002-4-5
&#13;
上次访问:        2008-3-7 08:38
&#13;
最后发表:        2008-3-7 12:08
&#13;
页面访问量:        18181
&#13;
在线时间:        总计在线 1707.55 小时, 本月在线 295 小时 
&#13;
升级剩余时间 13 小时
&#13;
昵称:        无
&#13;
用户组:        很黑的小黑屋
&#13;
发帖数级别:        Excellent Writer 
&#13;
阅读权限:        0
&#13;
积分:        1330
&#13;
火星战斗力:        559 rp
&#13;
人品:        51 rp
&#13;
附件:        20 rp
&#13;
帖子:        7260 (占全部帖子的 0.2%)
&#13;
平均每日发帖:        3.36 帖子
&#13;
精华帖:        8 帖子
&#13;
性别:        保密
&#13;
来自:       
&#13;
生日:        00-00
&#13;
遗照五张
&#13;
http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-5.jpg
&#13;
幼年
&#13;
http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-1.gif
&#13;
少年
&#13;
http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-3.jpg
&#13;
青年
&#13;
http://img186.imageshack.us/img186/185/md2nd7.jpg
&#13;
壮年
&#13;
http://img181.imageshack.us/img181/3271/sblhb9.jpg
&#13;
暮年
&#13;
遗作两篇
&#13;
　　【S1特色研讨】如何谈论那些你没玩过的游戏
&#13;
　　出自S1：http://bbs.stage1st.com/
&#13;
　　1 如何选择不玩的游戏
&#13;
　　太大众的游戏可以不玩，尤其那种通关人数不到玩家1％的所谓名作，比如魔界村，比如石头人，比如血之轮回
&#13;
　　但是魂斗罗不玩很难说的过去，马里奥这类以平易近人著称的游戏更不能回避
&#13;
　　如果你对某一类型游戏有强烈的爱，就要有所取舍，比如KOF的人当然不能玩33，VF练习者不能接触铁拳
&#13;
　　可能你会认为这样在两派交锋的时候会处于下风，其实正好相反，一个玩过1000小时VF100小时铁拳的人，在争论中会受到铁拳众的重点围攻，对方会指责你半瓶子醋，这比完全的小白更加严重。最好的选择就是，如果你真的鄙视一个派别，就要采用两朝太祖的政策：不接触，不妥协，不谈判。
&#13;
　　作为补充，铁拳众可以适当接触电脑战机，SF饭可以打打侍魂，最终得出“该公司在格斗游戏领域完全没有天分，被你们吹嘘到天上的xx其实就是一团屎，反而我觉得xx倒是一个被忽略的杰作”的结论。
&#13;
　　拥护团体太偏激的游戏可以不玩，尤其是那些以散布反智观点出名的，比如萝卜大战，当然你要想一点没玩过也是很困难的。
&#13;
　　这个标准的关键在于，该团体不光要偏激，还需要被孤立，可以回避SRW，但是XG虽然给我们带来更大的痛苦，却不容回避，否则对手将直接抹杀你的入场资格
&#13;
　　太经典的游戏可以不玩，比如时之笛，这样可以显示出你和激进粉丝的誓不两立，否则你们的战斗会被大家当作内部派系斗争
&#13;
　　但是不玩时之笛不意味着不玩小绿帽，金三角，假面，风之杖都是更好的选择
&#13;
　　太骨灰的游戏可不玩，比如猴子的P2，DB的圣剑2，松野青的VS，但是这是相对的，鉴于战事频繁，有不玩必然要有玩。
&#13;
　　骨灰嘴中的残次品其实更符合战斗的需要，我们可以玩恶魔召唤师1，圣剑3，FFT，这样战斗整个提高了一个档次。
&#13;
　　实际上，在旁人看来，追真宫寺的玩家，是差于追神崎的玩家的，尽管前者可能才是真正的樱战FANS而后者仅仅是一个心怀鬼胎的GALGAME饭。
&#13;
　　当然，选择这种战术后，双方的痛苦指数也会增加。
&#13;
　　2 装B的战略选择
&#13;
　　选择立场：
&#13;
　　“一般来说，夸一个游戏是不会被踢爆的，所以可以放心大胆的夸一个没玩过的游戏尤其是小众游戏以增加自己的内涵度，必要时google即可。但是要喷一个没玩过或者没仔细玩的游戏就有很大被轰杀的危险，即使强如ROTO或苏格拉底仍然会惨遭围攻。次数多了ID发言的公信力也会下降，那时候就麻烦了”
&#13;
　　——dazzle
&#13;
　　但是，因为不了解而只能选择夸一个游戏，这不仅仅是一种懦弱，更是一种对革命群众的背叛
&#13;
　　即使你是捧帖的发起人，在夸的过程中，很快就会引来该游戏真正的粉丝，在他们的联手下帖子很快就会变成一个恶心的阴谋，让广大网友无所收获。在极端的情况下，还可能招来给脸不要脸的游戏厨，指责你拍马屁没有拍准，这根本是赔了夫人又折兵。根本上，这已经脱离了你冒险发贴的初衷。
&#13;
　　所以，只有喷，才是唯一的选择，喷可以给你至死地而后生的机会，而夸只通向厕所后面那条阴暗的下水道。
&#13;
　　3 战略准备
&#13;
　　不用说，太不用说了，面对一个你要喷的游戏，你要拿出120％的精力做准备。虽然喷一个游戏往往是随性所至，战争的发生既突然又激烈，但是不打无准备之仗是军事铁律，必须做好资料准备。
&#13;
　　你要喷的游戏往往是你有一定感情的，但是在查阅资料的时候必须抛开之前的印象，因为第一印象往往是错的。
&#13;
　　多看看该游戏的专门论坛的精华帖或者网上的长篇大论。
&#13;
　　具体的数字和对游戏系统剧情的讲解完全可以忽略，因为你不可能凭直觉了解到某个系统的具体效果。多看看作者的感想和泛泛的评论，潜意识里粉丝不会去推翻自己的固定观点，所以这些感想可以成为你立论的根据。
&#13;
　　如果你预知到了某个铁干粉丝会加入战斗，他的作品你一定要看，这样可以在立论时避免说出一些有重大破绽的结论。敌人的观点千万不要引用。对方只所以会知名，就是因为他对该游戏有独到见解，而且这个见解往往他自己也没有完全理解。很可能你开喷的时候，他已经有了更成熟的想法，这样你等于主动跑进了对方的陷阱里，不得超生。
&#13;
　　当然，如果你已经准备去玩这个游戏了，那前面的一切当我没说，因为在精神上你已经败了。
&#13;
　　　4 战略实施
&#13;
　　永远不要去专门论坛找打
&#13;
　　专题论坛和综合论坛不一样，实际上专题论坛的命名就有“提供给fans交流的场所，不喜欢的人可以不进来”的意思在内。不然为啥要独立？而且专题论坛的fans们可能对于明显的缺点视而不见，甚至成为禁忌话题的现象。
&#13;
　　——猴王
&#13;
　　比如女神，世界观和系统都另类，这是缺点还是优点？女神饭将给你与众不同的回答，这种情况下进去开帖等于自寻死路。
&#13;
　　相反，你去天幻喷女神，往往可能发生奇迹。
&#13;
　　明确战斗目标，严守战略底线
&#13;
　　忙基金之所以难对付，辩论技巧固然是其中之一，但更重要的是他的战略准备意识很好。
&#13;
　　仔细观察忙基金的论战，他基本上在战之前就已经准备好了一套逻辑周密论证严密的观点，不管你怎么进攻，他总是守着这套观点的底线。往往忙基金的反对者换了多种观点和论述方式来攻击忙基金，但忙基金总是不为所动，执着于解释他的观点和你的不是一回事，大家对他的阐述有误解，这门功夫我们可以称呼为太极拳。两仪生四相，不需要辩论忙基金的拳法就已经可以自己生发了，进攻只会给忙基金更好的阐述观点的机会。
&#13;
　　擅长打太极的人网络上有很多，但到达天衣无缝这个境界的就只有芒基金了。忙基金的两大极品招式至今还没有破解的方式，你最多只能嘲笑他但不能踩倒他。
&#13;
　　1.对我来说是精彩的就足够了，即便全世界都不这样认为。
&#13;
　　2.我要说的只是这两者不是一回事，不需要比较高下，即便xx是好也得不出xy坏的理由，因为xy也有xy的解决方案
&#13;
　　当然不是说这两个招式是无敌的，因为我们还可以通过踩倒本人来推导出他的观点一钱不值的结论，比如星无火用这招数就是这下场。但对忙基金这人确实无效，辩才好技巧高还时常捧一下他的辩论对手，对付他就是用不上力。
&#13;
　　——鱼肠剑
&#13;
　　5 战术层面
&#13;
　　浅谈套路
&#13;
　　套路是什么？就是一些既成的、战过无数次的成对的论点。套路是否重要？答案是：是的，尤其当你还是个菜鸟的时候。很多讨论都可以直接归到既成套路中来，熟悉一些经典套路尤其重要。当你绞尽脑汁冥思苦想对策的时候，套路早已将一条康庄大道铺在你面前，下一步该说什么，对手下一步将说什么，或循环，或无穷，根本勿须你来操心。
&#13;
　　比如经典的手柄vs鼠标键盘，他说临场感强，你只需说转身迅速。他说有震动，你就说定位精确。他说类比摇杆方向多，你就说键盘键位丰富。还有很多看似更大更吓人的话题，利用套路都可以轻易驾驭。比如欧美RPG vs 日式RPG，他说黑岛你就说同时期的CT、DQ；他说另类的你就说沙迦女神；他说现代的ES你就说FF KH——销量评分内涵都不会吃亏。但是，他说D2就不行了——不是说比不了，这不是常规意义上的RPG，这样你就很吃亏——必须搬出塞尔达。最恶情况他说出WOW了，别跟他客气，上口袋妖怪。这就是套路的妙处。
&#13;
　　——阿娇
&#13;
　　空城计
&#13;
　　当你因为某种原因，不得不发表一些关于陌生游戏的看法时，不要以为越笼统模糊越好，那是不对的，要反其道而行之，轻描淡写的说出一些最细的细节。虽然你没玩过博德，但你要说“要知道infinity引擎在处理time stop的时候有个BUG”。“要知道……”后面的话可以是你无意中逛某个外国论坛的时候看到的，也可以是你花5秒钟现编的，但最好不要是google搜索到的。细到一定程度就没有人敢反驳你了。
&#13;
　　——阿娇
&#13;
　　补充：GOOGLE搜到的其实也可以用，但是千万不要是中文的，一般来说，会被你搜到的外文资料，即使是胡编，在江湖上也肯定会有一定支持率。
&#13;
　　另外，经过二次链接找到的资料往往具有令人惊恐的权威性和轰动性，当然也要是外文的。
&#13;
　　集中优势兵力
&#13;
　　只是在对手的一堆论据上进行拉锯是没效果的 要一击干倒对方 就要直接从其立论来驳斥 如果不能彻底驳倒其论点 至少也要使其论点混浊不清到最后他都不知道自己要说什么 这样一来他论据再丰富 数据再多再精确 也不过是支持着连他自己都不明白的东西而已 直接沦落为数据收集器了
&#13;
　　真正会战的 不是那些一战就是40多页的人 那样只能说明你给了对手充分的反击机会 会战的人在5页内就可以让对手无话可说 当然没话找话 败了还充死鸭子嘴硬的 这样的人连战的价值都无
&#13;
　　——CountryCat
&#13;
　　雷帝辩论是很强的，立论严密，非常擅长抓对手的逻辑漏洞和论据缺失，如果参加辩论赛就是示范型的优秀选手
&#13;
　　但是雷帝太追求全面胜利了，从不考虑见好就收，因此有时会在细节，预测和语录上被人抓包
&#13;
　　简单来说就是赢球输人，变成战争狂的同义词以后，就很难在论坛过正常ID的生活了
&#13;
　　当然雷帝不在乎，但战力不如雷帝的切莫在常去的论坛尝试
&#13;
　　_dazzle
&#13;
　　借力打力
&#13;
　　指导方针只是给你个大方向，真到不得不战的时候往往没那么简单。有人又要问了，都不接触这个游戏，怎么喷呢？更多的时候我们可以考虑化喷游戏为喷人。首先，不要主动出击，因为在这个话题上你是举步维艰的。多等等机会，所谓言多必失，没有人发言是完全严密的，尤其是那些喜欢长篇大论的人，在没有人唱反调的时候。攻击时，宜挑选少量逻辑、语义上的破绽喷之，勿选择和游戏内容关联过于紧密的话题，毕竟你吃亏。也不要同时选择过多攻击点，1～2条为佳。对破绽多的长篇大论，可在一个话题上往来几回合后从中再找破绽，多次利用，灵活机动。因为在喷的时候，捍卫者往往就直接等于游戏本身，所以喷他和喷游戏是一回事，曲线喷国。
&#13;
　　——阿娇
&#13;
　　初期决不参与主要论战，只是抽空出来捅一刀，混个脸熟后什么都好办了
&#13;
　　当年老子就是这样
&#13;
　　——fei
&#13;
　　重点还有一个，就是千万不要给你的对手有把话讲清楚的机会，不要主动询问他的某个观点，但针对他的观点和论据之间的错漏则要毫不客气的用红字大大地引出并嘲笑
&#13;
　　另外有些辩论喜好者常爱做的逐句反驳其实也很没意义，一百个错误观点和一个本质性错误观点其实是一样的，都会让对方信誉受损，特别是你不了解这个游戏时，更是要言简意骇
&#13;
　　——鱼肠
&#13;
　　公认的强项，往往就是最大的盲点
&#13;
　　有些游戏公认的弱项往往会吸引装b者试上一手，事实证明这攻击方式很弱智，至少从效果上来说很不明显，论坛上的大爷们从一开始就操练过这套功夫了，整套套路流程大家都熟悉，聪明点的早就学会避重就轻了。所以像诸如攻击樱大战的战棋部分很差，或攻击ot的bug破坏平衡等等看似是死穴实则如泥牛入河用不上劲。要选择大家都叫好的部分攻击，这样才能彰显出效果，至少就是死也是仰天倒下。
&#13;
　　——鱼肠
&#13;
　　王顾左右而言它
&#13;
　　谈莎木可以这样。比如1代，可以说，太空哈里太好玩了，我小学4年的时候弄了台主机，不知道叫什么，只有一个人，现在才知道就是太空哈里，那时候，我只能打到第2关，不过现在看来，当时自己的真的太费了
&#13;
　　而2袋可以说，赛鸭大赛完全可以作为独立的竞速游戏拿出来，无论是过弯的严谨性还是比赛的压迫性都是梦美级别的，而外带飞空之舞降落航母的细节操作，更是一种sega的极致
&#13;
　　——HEIN
&#13;
　　围魏救赵
&#13;
　　夸也可以作为一种战术手段，在喷的过程中用于转移话题，提高形象，寻找盟友。经常轻描淡写的提到一些古早的公认内涵却又小众的游戏，会让不明真相的群众以为你内涵度极高。比如谈迷宫设计时不妨聊聊黎明之砧，喷静寂岭与生化时不妨夸夸神秘岛与第七访客。古早欧美游戏在这方面占有很大优势，因为普及度很低，不像日式游戏容易在模拟器上重温。而且一般玩过的人不会喷它，只有一些简单的回忆意见，这些意见常常还不如wiki上来的深刻。要显示出一副老鸟气质，只须从英文wiki上挑几段改写为中文即可，旁征博引永远都是增加气势的最好手段。如果对手应对不当，他可能就会陷入无话可说只得另起炉灶的境地，到时可以指责他转移话题；或者陷入“日式对欧美”的套路，此时已然稳胜。如果能够吸引到此游戏的饭死或者欧美青，更可以适当运用走题版聊手段让对方插不上话或者显得无理取闹。一般最差也可以把对方闹得晕头涨脑，在某些方面”求得一致“，即使打和对自己的名望也大有好处。
&#13;
　　当然，最好不要夸研究太多的游戏，如博得辐射之类，免得遇到半桶水就露怯。总之，核心思路还是提高讨论门槛，减少对方内涵度，即使对方胡搅蛮缠惨胜，通常也是得不偿失，以后舆论导向就在你这一边了。
&#13;
　　——dazzle
&#13;
　　你要拥有足够分量的交换手才能选择性失明
&#13;
　　否则很容易被一个老手逆转成功
&#13;
　　但有时候故意忽略对方阵营的某位弱智或冲动型选手反而能衬托你的英明睿智
&#13;
　　——winterfall
&#13;
　　合纵联横
&#13;
　　联合所有能联合的人，适当放弃一些自己的观点，以达到最大限度舆论支持……
&#13;
　　适当忽略对自己不利的言论，有时候持相同观点的仲间语出惊人……
&#13;
　　与其说服对手，不如说服观众，与其打倒敌人，不如多找几个打手……
&#13;
　　适当煽动群众，适当往对手头上贴标签，但是最好是诱导打手们去干，纯洁的处女好过手段玩尽的表子，亲卫队好过搅基郎
&#13;
　　适度运用马甲，要战胜对手，首先要了解对手，了解对手的方法就是模仿对手，马甲的功效就是要做到把对手的缺点漏洞无限度放大，扩大靶心的范围。这样的好处是一来让舆论认为不服输的对手滥用马甲，二来，扩大舆论对纯洁的己方的支持，三来，可以适当让马甲恶意攻击我方，是舆论产生对道德高尚的己方却惨遭恶狗嘶哑的同情。
&#13;
　　务必留给自己一条后路，切莫破釜沉舟，毕竟你还要活下去，留条后路总有一天能反击对手……
&#13;
　　务必留给对手一条后路，将来也许可以用来转移群众视线，乘机脱离战场……
&#13;
　　适当的情况下也要做好舍弃盟友的准备……
&#13;
　　——diablo12
&#13;
　　补充：马甲参战的思路源自地球上最恶心最装B的日本论坛，是一种绝望的选择。虽然可以把水搅混，但是一旦被抓将会成为历史丑闻，个中利害自己体会。事实上如果真的走投无路，潇洒离开往往是比孤注一掷更好的选择。
&#13;
　　要有能随时选择性失忆，随时YY自己是胜利者的功力，这样在战败后还能够好好过日子。
&#13;
　　当然占楼看战贴才是最愉快的，所以经常会有发出战贴后就消失的楼主。
&#13;
　　——godou
&#13;
　　附件：
&#13;
　　《如何谈论那些你没读过的书》
&#13;
　　作者：巴黎大学文学教授、心理分析专家Pierre Bayard
&#13;
　　Bayard身为文学教授，却承认有些文学名著他读了但没有读完全书，比如德国作家穆齐尔的《没有个性的人》和乔伊斯的《尤利西斯》，有些书他只是听别人谈论过，比如狄更斯的《雾都孤儿》，有些书他读过但是已经忘记了：弗洛伊德的《释梦》；还有一些书他一无所知，比如亚里士多德的《诗学》。　
&#13;
　　他想告诉学生，只对一本书有所了解但没读过并不丢人。连那些最有教养的人也有他们不知道的东西。很多伟大的知识分子——瓦雷里、蒙田、王尔德 ——经常谈到一些他们没读过的书，而且对此他们并没有负罪感。家长和学校要求孩子尽善尽美，但是接受教育并不是要读这本或者那本书，而是知道如何挑书，知道每本书的位置。
&#13;
　　Bayard提供了一些有用的技巧：不要谈论细节。把理性放在一边，让你的潜意识表达你跟书的私人关系。换言之，不要被自己的无知吓住，不要担心会穿帮。如何评论一本你没读过的书：“把它放在你面前，闭上眼睛尽力想象会让你感兴趣的东西。然后写你自己的想法。”如何跟作者讨论他的书：“坚持只讨论一般化的东西，保持暧昧，说你是多么喜欢那本书。”
&#13;
　　时代周刊的文章说：对我们来说，也许只要能说出这些就够了：1904年6月16日（那是乔伊斯迷们的布鲁姆日，或者说，是《尤里西斯》所记述的那一天），玛德琳的香味（勾起小说家普鲁斯特记忆的蛋糕），或者乔治·艾略特（记住，她是位女性）。
&#13;
电波男X2（MD2与鱼肠剑深夜激情对谈）
&#13;
千岁 23:38:05
&#13;
你觉得这次现视研第二季如何
&#13;
书记 23:38:49
&#13;
神作
&#13;
千岁 23:39:57
&#13;
现在深夜档的尺度明显宽很多
&#13;
千岁 23:40:26
&#13;
很多暗示都很直接
&#13;
书记 23:45:24
&#13;
我看了一本书，电波男
&#13;
书记 23:45:45
&#13;
其实现视研就是宅向文化此路不通的回归
&#13;
千岁 23:46:10
&#13;
那书不是很多人骂吗
&#13;
书记 23:46:29
&#13;
作者是装疯说真话
&#13;
千岁 23:46:59
&#13;
都说些啥
&#13;
书记 23:47:34
&#13;
"你们这些丑男，就是得到社会认同，也不会得到女人认同的"
&#13;
书记 23:47:46
&#13;
你看老处男的春天了么
&#13;
千岁 23:47:59
&#13;
看过
&#13;
书记 23:48:19
&#13;
里面有个30岁的剩女角色，记得吧
&#13;
千岁 23:49:01
&#13;
宅男的困境不是不能找到女人，而是无法找到他自己理想中的爱情
&#13;
书记 23:49:35
&#13;
因为在女人看来宅男，尤其还是丑宅，根本就不算人类，只能作为宠物讨好女人，丑男人是没有资格作为人和女人交往的
&#13;
千岁 23:49:43
&#13;
和现实差距太大，又不甘心老老实实相亲资本门当户对
&#13;
书记 23:49:59
&#13;
你觉得什么是门当户对
&#13;
千岁 23:50:01
&#13;
但你怎么解释有美女抱的丑男
&#13;
这样的人现实生活中很多的
&#13;
书记 23:50:21
&#13;
你以为日本那么多剩女都是社会牺牲品么
&#13;
千岁 23:50:31
&#13;
这不是丑不丑的问题，你觉得自己丑吗
&#13;
书记 23:50:33
&#13;
丑男如果社会生存力强当然就可以
&#13;
千岁 23:51:10
&#13;
这不结了，说穿了还是社会地位
&#13;
千岁 23:51:27
&#13;
dio爷这种女人会在意他宅吗
&#13;
宅寄生在高度发达的现代文化流水线上，但精神上却脱离现实，这种生存方式不可能获得很高的社会地位
&#13;
书记 23:53:32
&#13;
DIO不宅
&#13;
这么说吧，就算你是人间垃圾，只要一直努力融入社会，就不是宅
&#13;
千岁 23:54:18
&#13;
恩
&#13;
书记 23:54:30
&#13;
高阪这个角色的特殊就在于他的成功不是有意的，而是上天赋予的性格
&#13;
千岁 23:54:38
&#13;
即便是一个乞丐，只要上进，就总有希望
&#13;
书记 23:54:56
&#13;
所以AKIRA他们这些老宅才认为他这样的人在现实中基本不可能存在
&#13;
千岁 23:56:24
&#13;
经过长期宅的生活，性格不可能不受到影响，高坂实在太脱离现实了
&#13;
书记 23:57:08
&#13;
高阪并不脱离现实，但是他这种状况不是他本意造成的，所谓特殊就是这点
&#13;
就好像我们当中有个人其实宅的很，但是又总能不自觉的按照社会常规走
&#13;
不是，高版小时候是天然呆
&#13;
他其实就男性的美由纪，结果受到男人的欢迎，她却不明白为什么
&#13;
千岁 00:00:02
&#13;
那书还说啥
&#13;
书记 00:02:38
&#13;
这书其实有点像共产主义宣言
&#13;
只是他号召革命
&#13;
千岁 00:03:12
&#13;
他的理想社会是啥
&#13;
书记 00:03:25
&#13;
他的社会理想很简单
&#13;
你可以自由选择你的生存理念，但是，不要自卑
&#13;
因为时代有病而为我们带来的痛苦，我们需要的是改变时代，而不是自责
&#13;
千岁 00:05:07
&#13;
我觉得这口号很有日本的特性
&#13;
就像现视研里面有段剧情就是，一美国妹子也很宅，但完全不理解日本对宅的歧视
&#13;
完全不明白在日本做宅要承受多大的压力
&#13;
书记 00:06:22
&#13;
我说它像共产主义宣言，是因为无产者其实也是资本主义里的失败者，你要想清这种问题的原因，不要光听了资本家说你们穷是因为不努力工作，就自暴自弃，资本主义不会自己主动改良，如果谁也不站出来，社会只会越来越糟糕
&#13;
千岁 00:07:25
&#13;
这点中国和日本是一样的，社会没有提供人们自由选择价值观的空间
&#13;
就像电车男那样，好歹他也算是普通萨拉李曼，但连狗都不如
&#13;
大搜也是一样，这不是宅自身的问题，宅只是相对弱势，所以承受的压力更大
&#13;
书记 00:07:48
&#13;
日本是自找的
&#13;
中国现在没有价值观
&#13;
千岁 00:11:05
&#13;
他也提不出解决办法吧
&#13;
书记 00:11:41
&#13;
你觉得什么是解决办法
&#13;
千岁 00:12:08
&#13;
日本社会现状我们也没有切实体会，提不出方法了
&#13;
国内其实对宅没多少真正的认识，也没几个宅，很多问题也不是宅的问题
&#13;
而且宅确实有问题
&#13;
书记 00:15:47
&#13;
问题的本质不是这样
&#13;
我们确定问题，要看这个人群的特点
&#13;
到底是有某个问题的人容易宅还是宅容易变这样
&#13;
资本主义强调的无产者的缺点，都是成为无产者后的问题，而不是这样的人会变成无产
&#13;
这就是社会的毛病
&#13;
千岁 00:16:16
&#13;
这样说吧
&#13;
宅不接受现代资本主义式恋爱，或者说无法满足以金钱为衡量的爱情观，但他们找的替代品是什么呢，hgame
&#13;
hgame的爱情模式又跟纯洁爱情有什么关系，还不是把女性动物化物质化，一样不是对等的爱情
&#13;
书记 00:18:36
&#13;
所谓对等的爱情观是借口
&#13;
宅是需要改造的，但是不是按照现在社会的方式
&#13;
就好像无产阶级的方向是解放自己，但是肯定不是按照资本家的方式
&#13;
千岁 00:18:57
&#13;
是借口，是结果，但也是事实
&#13;
如今对宅宽容的态度还不是建立在金钱的基础上，因为有强大的消费力做后盾，所以电车男现视研这种作品才越来越多
&#13;
书记 00:21:04
&#13;
电车男和现视研毫无关系
&#13;
千岁 00:22:43
&#13;
怎么改造社会
&#13;
是什么造成这个社会的
&#13;
原因是啥
&#13;
那书怎么说的
&#13;
书记 00:23:19
&#13;
原因是不负责任的生存态度，虽然宅本身也是一个原因
&#13;
本田的意思是，宅，男，女这三方都在推卸责任
&#13;
男是这个社会的既得利益者，但他们也不觉得有什么好高兴的，实际上看不起宅的并不是成功男人，而是女人
&#13;
因为成功男人少一个，女人可以获取利益的资源就少了一个
&#13;
千岁 00:25:18
&#13;
必须正视自己对吧，逃避的话就是佐藤，正视的话就是世原
&#13;
但问题在于衡量成功的标准太单一了
&#13;
书记 00:26:05
&#13;
世原勇敢的地方，在于他想以一个宅的身份活下去
&#13;
并不是说正视自己宅的身份就可以了，还要能不以这个身份自卑，
&#13;
左藤不是逃避自己，是逃避现实
&#13;
逃避自己的是斑目他们，他们觉得作为一个宅是无法生存下去的，于是就压抑自己的欲望，世原向他们证明你作为一个宅，应该努力为自己争取更多的生存空间。钱当然好，但是我对ACG更有兴趣，那么我就做一个能快乐的弄ACG的人。
&#13;
千岁 00:28:16
&#13;
那也是因为有强大的消费力做后盾，世原才可以健康的生活下来，要是早四十年前搞这个连饭都吃不饱
&#13;
但这样做并没有解决实际问题，因为社会主流依然是用老标准衡量你是否成功的
&#13;
书记 00:30:31
&#13;
个人是无法改变时代的，但是仍然有你值得为之奋斗的东西。共产主义运动从20世纪初就开始了，真正到达顶风是在60年后
&#13;
即使西班牙战争和苏联都是错误的，但是时代仍然因为他们而改变，一个对无产者更有利的时代到来
&#13;
千岁 00:32:32
&#13;
最终起决定性作用的，还是金钱的力量
&#13;
书记 00:32:35
&#13;
所以，你已经说了，市场是宅自己培养起来的
&#13;
书记 00:32:43
&#13;
金钱是工具，
&#13;
如果所有宅都认为自己的爱好和收藏都是错误的，那么空有金钱又能怎样？
&#13;
就好比枪，革命和镇压革命都要用到枪，你觉得用到枪是不好的吗？
&#13;
你不能因为反动政府用枪镇压工人运动，就认为枪本身是反动的
&#13;
千岁 00:33:48
&#13;
这个比方不对
&#13;
千岁 00:34:11
&#13;
这个比方完全不对
&#13;
书记 00:34:25
&#13;
金钱是宅变革社会的工具，就算多一个宅，使用工具的人也增加了一个
&#13;
否定商业社会是没有意义的，因为现在注定了社会只能以经济方式运行，就好像争夺政权只能用枪，而不能用谈判和多党合作一样
&#13;
千岁 00:35:16
&#13;
不对，是金钱在资本主义社会起决定性作用，所以宅才选取这个作为工具
&#13;
书记 00:35:34
&#13;
你觉得日本的问题是资本主义造成的吗？
&#13;
社会主义运动初期，布尔什维克认为未来的世纪没有暴力机关，没有商业
&#13;
最后这些工具运用得最好的阵营获得了胜利
&#13;
书记 00:39:22
&#13;
不要背叛你的信念，这就是现视研告诉你的故事
&#13;
千岁 00:40:26
&#13;
那你觉得斑目是失败者了
&#13;
书记 00:40:59
&#13;
我尊重他的选择
&#13;
资本主义国家的社会主义党派和社会主义国家的社会主义党派
&#13;
斑目就好像英国工党
&#13;
千岁 00:43:17
&#13;
你好像说的斑目背叛信念了一样
&#13;
书记 00:43:37
&#13;
斑目没有背叛，他只是部分妥协了而已
&#13;
方式和世原不同
&#13;
千岁 00:44:10
&#13;
一个问题
&#13;
宅一定要蹲吗，一定要跟社会格格不入吗
&#13;
显然并非如此
&#13;
书记 00:45:02
&#13;
我反问一个问题，社会主义，只能搞公有制经济吗？
&#13;
千岁 00:45:09
&#13;
那又存在什么妥协不妥协的呢
&#13;
对，恋爱上最后他还是放弃了，但没有死心
&#13;
处女的妄想就是他内心欲望的写照
&#13;
书记 00:45:58
&#13;
他减低了自己的欲望，这和改造不同，归根结底这种结果他是不满意的
&#13;
…………处女个P
&#13;
他最后想调戏春日部而已
&#13;
千岁 00:46:48
&#13;
恩，但你能说这种设定不是某种潜意识的表现
&#13;
游戏里面还是有这样类型的角色的，作为某种妄想是可以存在的
&#13;
书记 00:47:46
&#13;
春日部的问题算是另一个问题，如果我们把男主角都换了，换成三上和有尾，春日是里美，那么三上会去和有尾抢里美吗？
&#13;
有尾那时和里美还没关系呢，我说漫画
&#13;
千岁 00:54:24
&#13;
那你认为那次部室里面春日部是有意识问得吗
&#13;
千岁 00:55:08
&#13;
当然那时候斑目还有心结，一心考虑的只是他自己而没有估计朋友和其他人，这点是他的幼稚之处
&#13;
书记 00:56:20
&#13;
我认为那时已经是爱情剧里的段落，和宅无关了
&#13;
比如，你说《情书》宅吗？
&#13;
《四月物语》呢
&#13;
那么斑目在感情上就不宅
&#13;
书记 01:02:40
&#13;
さよならを教えて
&#13;
我想到一个有趣的故事
&#13;
就是男人追求一个女生，因为他把女生留在身边的愿望太迫切，所以女生一部分变成了怪物，结果只有男人愿意照顾她，男人希望女生能回复原样，但是害怕她好了以后离开自己，又不愿意这么做
&#13;
这故事好像太有代表性了点
&#13;
千岁 01:07:26
&#13;
寓言故事嘛
&#13;
千岁 01:33:28
&#13;
话说回来我一点也不宅啊
&#13;
我连萌战都几乎不看的
&#13;
http://bbs.stage1st.com/thread-312945-1-1.html
&#13;
这真是反面教材
&#13;
我纯粹是懒
&#13;
或许别人说的也对，我压根没爱
&#13;
书记 01:41:56
&#13;
你不是
&#13;
你不想付出，至少认为付出的和得到的不成比例
&#13;
我也是
&#13;
千岁 01:42:47
&#13;
这就是没爱
&#13;
爱的本质是奉献
&#13;
至少我不愿意再挥霍自己的感情了
&#13;
书记 01:44:44
&#13;
你挥霍过？
&#13;
我没有
&#13;
宅男就是这样，觉得交易不合算，就拒绝参加任何交易
&#13;
我们管这样的人叫做“不按照游戏规则玩”
&#13;
而2D控，是游戏规则外的另一个规则，对女人来说，2D控就如同穆斯林恐怖分子
&#13;
归根结底，双方有矛盾，还是因为宅男想强调自己的存在，穆斯林也想向现代文明证明自己没有落伍
&#13;
千岁 01:48:36
&#13;
宅男多少有些自私
&#13;
书记 01:49:30
&#13;
本田透就是这样的人，他想通过宣战的方式改变宅男的地位
&#13;
他想通过鼓动宅男的方式现实宅男的存在
&#13;
他认为只要日本都变成宅了，宅的问题就解决了
&#13;
千岁 01:50:01
&#13;
他不是说只要自己满意就可以了吗
&#13;
那既然如此何必要战争
&#13;
那还不是一样建立在自私的基础上，只要大家都宅了，那我和大家就没有不同点
&#13;
书记 01:51:32
&#13;
他是说“自己满意就好”是一种价值观，但是这种价值观本身需要在社会上取得地位
&#13;
和冈田本质上干的是一种事
&#13;
冈田想显示宅的内涵和学识，本田则认为宅男要现实出不同于人的样子
&#13;
千岁 01:53:27
&#13;
这逻辑是建立在首先承认自己确实不如他人的基础上，是典型的两律背反
&#13;
书记 01:53:49
&#13;
共产主义运动就是这样的，因为我们需要的东西被资本家垄断了
&#13;
宅要夺取的不是生产资料，而是社会名誉
&#13;
千岁 01:55:20
&#13;
反正逻辑就是这样，宅要取得社会地位，要么就是把宅标准无限提高，这种是冈田做法。要么就是干脆说社会错了，大家都是宅了就完全平等了，这就是本田流吧
&#13;
相对的就是社会主流意识就是污蔑宅，比如宅=neet这种逻辑的产生
&#13;
所以宅难以定义的关键就在于此，宅根本不是一个可以量化的科学标准，只是任人需要打扮的小姑娘
&#13;
实际上宅的某些特点，在社会上各个阶层的人都普遍存在，只是宅发展的比较极端一些
&#13;
千岁 01:58:26
&#13;
你要发s1吗
&#13;
书记 01:59:17
&#13;
要吧
&#13;
千岁 01:59:42
&#13;
不过我们也太宅了，半夜了居然还聊这个
&#13;
书记 01:59:59
&#13;
你觉得应该聊什么才不宅
&#13;
千岁 02:00:13
&#13;
完全没有生产性的东西，宅就是有这种样的倾向
&#13;
千岁 02:00:29
&#13;
如果聊明天开盘的股票那就完全不宅了
&#13;
书记 02:01:00
&#13;
我觉得对于我这样的人来说，聊股票才宅
&#13;
能刺激消费的就有生产性，比如我们促进了S1的进一步变态化，二狗以后把S1卖了钱的时候会想到的
&#13;
就如同错B本身不能促进生产一样
&#13;
千岁 02:02:42
&#13;
二狗在变现前会彻底清理你去火星的
&#13;
来自各地的挽歌
&#13;
SBL专贴
&#13;
作者：阿娇
&#13;
主机大战扛过枪
&#13;
对抗狗叔负过伤
&#13;
大姨妈时逃过荒
&#13;
罗老师坟前站过岗
&#13;
　　　　――老鸟ＳＢＬ的戎马一生
&#13;
作者：ROTO
&#13;
做高深莫测状
&#13;
说云里雾里话
&#13;
不为讲清什么
&#13;
但求蒙倒一片
&#13;
　　　――老鸟SB(L)的侧身像
&#13;
作者：Snoopys
&#13;
勇者自夸内涵好 妞少 
&#13;
罗炜双飞赛七巧 起疱 
&#13;
神作广贴大字报 推倒
&#13;
主席欲把罗莉搞 仙人跳
&#13;
作者：尘剑一
&#13;
神作手脚全被按
&#13;
骆驼取妞舍内涵
&#13;
主席失身同人女
&#13;
老湿病危骨未寒
&#13;
四害现今残存半
&#13;
论坛未来不胜堪
&#13;
诸君速速献良策
&#13;
选出新害继续战 
&#13;
神作屡败还屡战
&#13;
骆驼三月人必还
&#13;
主席老湿齐声吼
&#13;
新害统统未够班
&#13;
题赠打油诗一首
&#13;
书记已乘抹布去，此地空余书记楼。
&#13;
书记一去不复返，神渣千载战悠悠。
&#13;
挽联一幅
&#13;
作者：Wubaba
&#13;
古有诸葛孔明死后耍司马
&#13;
今有书记被封引神渣喷粪
&#13;
悼诗九首
&#13;
其一
&#13;
艾姆第吐灵堂行
&#13;
作者：妄想戦士 
&#13;
萝莉理想何处求，内涵列举不再有。
&#13;
忍看书记成新鬼，笑观神渣快恩仇。
&#13;
其二
&#13;
大无大有md2
&#13;
作者：kinsenno 
&#13;
死不留灰
&#13;
生而无后
&#13;
官而不显
&#13;
党而不私
&#13;
劳而无怨
&#13;
去不留言
&#13;
其三
&#13;
总受书记
&#13;
作者：妄想戦士 
&#13;
生来蹭得累，骄艳惹人醉。
&#13;
五环火烧身，多少英雄泪！
&#13;
其四
&#13;
悼念书记
&#13;
作者：GennaroGattuso 
&#13;
一缕英魂幽幽散，四害盛名黯黯然。
&#13;
罗莉萌想皆虚境，一步一惘一蹒跚。
&#13;
其五
&#13;
无题
&#13;
作者：零崎人識 
&#13;
殪讯闻得素心碎，纷纷大雪天作泪。
&#13;
外野凄号撕衣恸，日月失辉星欲坠。
&#13;
潜水多年虽无语，膜拜无时稍尝悖。
&#13;
DB流落湘江吟，香草无辜远鄙秽。
&#13;
千岁刚肠宁散发，形骸不与弦外对。
&#13;
神作渣特基情在，罗老罢相随环佩。
&#13;
雷帝黜边狗叔贬，书记革职如流退。
&#13;
版主权限项上头，马甲今亦无所谓！
&#13;
和谐抹布浑不顾，誓死不甘良心昧。
&#13;
转贴数万有马克，标题一写无忌讳。
&#13;
火星一爆惊天地，ID一封泣神鬼。
&#13;
黑屋只是禁发言，曾经内涵张经纬。
&#13;
求萝取莉侠肝胆，戎马一生赤心肺。
&#13;
宁同艾焚不俱荣，尔何解与猪狗类。
&#13;
看似假醉实真醒，但醒各嘲众昏醉。
&#13;
冷看外野五百页，几人敢与尔同题？
&#13;
囧野软妹马叉虫，比肩君侧寥数人！
&#13;
宵小杂鱼常不已，风雨萧萧总如晦。
&#13;
游戏一区连天宇，清香半缕呼青黑。
&#13;
动漫黄土知故乡，万里无垠茂戏服。
&#13;
君今塞布去飘然，朝夕悼念徒我辈。
&#13;
涕泗滂流不示人，百感千思交寒汇。
&#13;
惘然不知何所云，所云觭梦空发贴。
&#13;
唯有默冥道在心，十里长街冷也未。
&#13;
其六
&#13;
无题
&#13;
作者：国见比吕&amp;橘英雄 
&#13;
一对痴心人，
&#13;
两条泼好汉。
&#13;
伯龄今已去，
&#13;
谁与渔肠基？
&#13;
神作哭无泪，
&#13;
渣特柔肠断。
&#13;
亿万党员喑，
&#13;
盼我书记归。
&#13;
其七
&#13;
忆SBL
&#13;
作者：97982003 
&#13;
依稀当年书记时
&#13;
广发神贴众绝服
&#13;
一朝不甚步空错
&#13;
后继无人内涵倒
&#13;
其八
&#13;
无题
&#13;
作者：wjnzero 
&#13;
惊闻党首曝尸寒
&#13;
忍教朋辈泪满沾
&#13;
前夜酒阑犹相聚
&#13;
此时相隔永不还
&#13;
签名头像推精巧
&#13;
长篇短句战内涵
&#13;
音容笑貌今犹在
&#13;
惟愿泉下萝莉环
&#13;
其九
&#13;
无题
&#13;
作者：soar
&#13;
水狗不常在
&#13;
神交不常来
&#13;
书记一朝去
&#13;
箩莉不再来
&#13;
现代诗四首
&#13;
其一
&#13;
作者：索兰塔.织姬 
&#13;
有的人活着他已经死了；有的人死了他还活着。
&#13;
有的人骑在别人头上：“呵，我多优越！”有的人则俯下身子给会员当总受。
&#13;
有的人把名字刻入论坛想“不朽”；有的人情愿作陪衬，衬托出大家的睿智。
&#13;
有的人他活着别人就不能活；有的人他活着为了多数人更快乐地活。
&#13;
他活着为了多数人更快乐活的人，群众会把他抬举得很高，很高。
&#13;
其二
&#13;
绝（命）句之一
&#13;
作者：废狗
&#13;
很遗憾，囧正在失去
&#13;
内涵，你梳头，失去书记，你闭上眼睛
&#13;
这朵萝莉控正在衰老，你深呼吸，仍记不住，这嘲笑声
&#13;
你侧身躺下，套子忘了摘，你想到一个新××，比神渣都要美
&#13;
其三
&#13;
绝（命）句之二
&#13;
作者：废狗
&#13;
你坐在电脑前赞美萝莉
&#13;
它们深埋于空中的某处
&#13;
你就象肉棒呼吸着
&#13;
你所知道的萝莉汁，你希望时光迅速矿化，重现往日的熟女
&#13;
其四
&#13;
绝（命）句之三
&#13;
作者：废狗（疑似）
&#13;
即使在晴朗的六月一日，任凭你套上杜蕾丝或是
&#13;
溅射。各级萝莉中会有谁听见你？
&#13;
天空仍是浑浊的妹汁，欲念终将在
&#13;
半明半暗的妹汁中下坠，俯瞰每个人
&#13;
都令人恐惧。就像大长茎生出软骨，毛
&#13;
和肉缝原本是×××中的一对双生子。你和
&#13;
萝莉之间飘浮着×液般的白雾也曾充满疑惧的
&#13;
亨伯特，他是谁，仿佛一边倒的君王节杖
&#13;
倒也好，从潮顶端跌落吧，像冰雹落在
&#13;
通往萝莉之路上，它从来不是
&#13;
坦途只是监狱一端的蜃景。透过蜃景你看
&#13;
到达了萝莉×毛的密林，十一月饱满雨水洗刷
&#13;
镜中的月亮，谁摘下大叔觊觎的嫩红浆果
&#13;
谁就是苏百龄
&#13;
其余四害的下场：
&#13;
罗老师——
&#13;
snoopys：最后特别感谢罗炜同学，这位同学一生马甲太多，活着的马甲太少。我们只能直呼其姓名来辨识。我不得不承认这是一根著名的搅屎棒，不怕脏不怕臭搅到天涯海角的毅力让人佩服。尤其是以我的名义去搅的时候，我表情真的只有囧来回答。2008年，他一定还要搅，我似乎只能笑笑，唯一庆幸的地方是，一，他不能在我的地盘上搅，罗炜的毕生的马甲在过去的一年里都已经进了S1的黑名单，再过一年应该还是。二，我不是著名的什么什么人，也不是什么什么圈，所以也不值得搅，这个免去我很多口舌。三，罗炜这个ID第一天出现论坛的时候，他还是一个玩家，铁杆，单纯，用自己的钱包着PS2。甚至可以为我封了他黑名单而到处炫耀。所以由此推论，我在论坛复归的blog里提到他，他很快会引用在之乎者也，痛也不通的“白”话文里。
&#13;
ROTO——
&#13;
1，婚姻是爱情的坟墓，叫床是内涵的挽歌。
&#13;
2，DQ9登陆NDS，内涵的卫道士从此变成了牛伯伯。
&#13;
神作——
&#13;
披着马甲挣扎于外野，每隔几个小时就不知道要被哪个版主捅捅菊花。

[ 本帖最后由 嘲风 于 2008-3-9 00:51 编辑 ]</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>BLAME: </b><br>
<span>原帖由 大菠萝12 于 2008-3-7 23:08 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>嘟嘴，谁叫你不理我…… </span><br>
<span>……菠蘿你贏了</span><br>
</p><p><b>Life: </b><br>
<span>原帖由 大菠萝12 于 2008-3-7 23:08 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>嘟嘴，谁叫你不理我…… </span><br>
<span>233</span><br>
<span>你上次回帖不是还说你是中层干部么，都快成90后了</span><br>
</p><p><b>hydragaze: </b><br>
<span>书记走好，希望你能再次回归。我不会忘记你的。</span><br>
<span>你是一个好人，你的帖子总是很有内涵。</span><br>
<span>/CRY</span><br>
<span>[ 本帖最后由 hydragaze 于 2008-3-7 23:20 编辑 ]</span><br>
</p><p><b>Macro: </b><br>
<span>http://tgfc.qwd1.com/club/viewthread.php?tid=5953430&highlight=%2Bmd2</span><br>
<span>书记流亡到TG了</span><br>
</p><p><b>阿娇大王: </b><br>
<span>四害就是四害，没有什么新四害。</span><br>
</p><p><b>言论收集家: </b><br>
<span>说实话,挺怨的</span><br>
<span>[ 本帖最后由 言论收集家 于 2008-3-7 23:56 编辑 ]</span><br>
</p><p><b>柚木凉香: </b><br>
<span>书记走了,S1的乐趣也死绝了,封印此ID,纪念伟大的书记带给我的无数的欢乐</span><br>
<span>   此致 敬礼</span><br>
</p><p><b>GennaroGattuso: </b><br>
<span>怎么都是悼念声，NND，这个时候正是歌功颂德大拍管理员马P的好时机啊。</span><br>
<span>Obey or Die</span><br>
<span>狗叔威能堪天高，狮王丰功振囧邦。</span><br>
<span>手起刀落雷帝倒，和谐声中书记亡。</span><br>
<span>悼念书记</span><br>
<span>一缕英魂幽幽散，四害盛名黯黯然。</span><br>
<span>罗莉萌想皆虚境，一步一惘一蹒跚。</span><br>
<span>[ 本帖最后由 GennaroGattuso 于 2008-3-7 23:45 编辑 ]</span><br>
</p><p><b>小乔の达人: </b><br>
<span>其实我是当初冲书记来的s1</span><br>
<span>书记千古</span><br>
</p><p><b>gorillaz: </b><br>
<span>封神帖不能不留名:cruel: 书记走好</span><br>
<span>[ 本帖最后由 gorillaz 于 2008-3-7 23:45 编辑 ]</span><br>
</p><p><b>私の直樹: </b><br>
<span>一生做好人 千古流芳名</span><br>
</p><p><b>AIDSL: </b><br>
<span>原帖由 私の直樹 于 2008-3-7 23:33 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>一生做好人 千古流芳名 </span><br>
<span>书记刚走,支书来了</span><br>
</p><p><b>飚狼敢达: </b><br>
<span>书记千古,默哀.</span><br>
<span>S1的脊梁,又倒了一支!</span><br>
</p><p><b>塞西: </b><br>
<span>:sweat:</span><br>
</p><p><b>shelpha: </b><br>
<span>一代巨星，SBL也终于陨落了。。。</span><br>
<span>S1从此展开了新的篇章。。。。。</span><br>
<span>悼念书记:awkward:</span><br>
</p><p><b>lqd1984: </b><br>
<span>楼上的签名真应景</span><br>
</p><p><b>alfredno1: </b><br>
<span>我们永远怀念你！</span><br>
</p><p><b>王二: </b><br>
<span>:~( 在这里见证一个时代的终结。</span><br>
</p><p><b>嘲风: </b><br>
<span>系统悼念四害</span><br>
<span>http://bbs.saraba1st.com/thread-342252-1-1.html</span><br>
</p><p><b>sishen34: </b><br>
<span>永垂不朽:sweat: :cruel:</span><br>
</p><p><b>暗影狙击手: </b><br>
<span>四害内涵总受 千古</span><br>
</p><p><b>雨の泪痕: </b><br>
<span>转型不美啊</span><br>
</p><p><b>Orchids: </b><br>
<span>悼念什么的默认态度，我绝对不接受啊:mad:</span><br>
</p><p><b>MAYA.com: </b><br>
<span>50分送书记</span><br>
</p><p><b>纯洁的魂: </b><br>
<span>不能</span><br>
<span>每天搜索md2发帖了:~(</span><br>
<span>[ 本帖最后由 纯洁的魂 于 2008-3-8 00:13 编辑 ]</span><br>
</p><p><b>嘲风: </b><br>
<span>顶楼继续更新书记生前内涵遗迹。</span><br>
</p><p><b>world: </b><br>
<span>十里长街送书记的帖子要mark:talisman:</span><br>
</p><p><b>world: </b><br>
<span>原帖由 Macro 于 2008-3-7 23:21 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>http://tgfc.qwd1.com/club/viewthread.php?tid=5953430&highlight=%2Bmd2</span><br>
<span>书记流亡到TG了 </span><br>
<span>脑内自动读成了 TG FC</span><br>
</p><p><b>SYO: </b><br>
<span>03年注册到现在，内涵的书记发的帖子给我印象最深</span><br>
<span>书记走好，你会活在人民心中的:~(</span><br>
</p><p><b>zfssz: </b><br>
<span>感谢书记这么多年带来的欢乐:~(</span><br>
</p><p><b>udisyue: </b><br>
<span>为人不识SBL，阅遍外野也枉然</span><br>
</p><p><b>Balthier: </b><br>
<span>sbl千古</span><br>
</p><p><b>profh: </b><br>
<span>原帖由 Macro 于 2008-3-7 23:03 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>要搅回军事群搅合</span><br>
<span>苏35都量产了，也就你这种军事宅天天把一个实验型的前略翼机体当个宝拱着。</span><br>
<span>AC玩多了是吧，真当自己是片翼的妖精啊？ </span><br>
<span>量产个毛，刚首飞而已，没有阿三和土鳖买单，这玩意儿永远不会量产</span><br>
</p><p><b>kazuma: </b><br>
<span>原帖由 profh 于 2008-3-8 00:37 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>量产个毛，刚首飞而已，没有阿三和土鳖买单，这玩意儿永远不会量产 </span><br>
<span>跑题了 =0=</span><br>
</p><p><b>waster112: </b><br>
<span>原帖由 world 于 2008-3-8 00:11 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>十里长街送书记 </span><br>
</p><p><b>kojima: </b><br>
<span>来晚了，等书记重生:~(</span><br>
</p><p><b>festal: </b><br>
<span>书记啊~~~~~~~~~~~~~</span><br>
<span>长歌当哭:~( :~( :~(</span><br>
</p><p><b>Macro: </b><br>
<span>原帖由 profh 于 2008-3-8 00:37 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>量产个毛，刚首飞而已，没有阿三和土鳖买单，这玩意儿永远不会量产 </span><br>
<span>毛子空军自己下的订单，这次和阿三没关系</span><br>
<span>另：跑题了，打住</span><br>
</p><p><b>Macro: </b><br>
<span>http://bbs.saraba1st.com/thread-342252-2-1.html</span><br>
<span>17楼很囧:awkward:</span><br>
</p><p><b>A.Lovely: </b><br>
<span>书记啊！人民的好书记！:~(</span><br>
</p><p><b>zelda723: </b><br>
<span>50分送书记…</span><br>
<span>走好，期待你的新生。</span><br>
</p><p><b>小申: </b><br>
<span>好吧 我浮一下</span><br>
</p><p><b>lionheart: </b><br>
<span>50分送书记....</span><br>
</p><p><b>窦宁婉儿: </b><br>
<span>书记死了，在S1的信仰塌了一半>:o</span><br>
</p><p><b>taichiY: </b><br>
<span>書記走好:~(</span><br>
</p><p><b>Nexus: </b><br>
<span>50分,希望书记还能活回来</span><br>
</p><p><b>红烧肉: </b><br>
<span>标题党不能没有书记，赶快重生吧:~(</span><br>
</p><p><b>MARK2: </b><br>
<span>书记啊，前两天要是知道你时日无多，就不该挑你毛病啊:~( </span><br>
<span>NT、mop、里屋、S1……你走了又走，来了又来……</span><br>
</p><p><b>燕市游徒: </b><br>
<span>这帖子里也就是那么几个人上蹿下跳，真是惟恐天下不乱。</span><br>
</p><p><b>lrishy: </b><br>
<span>书记你好。书记再见。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">342147[250-300]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>十页长帖送书记 （总和帖）【新增四害下场总结】[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-342147-1-1.html</link>
      <description>十页长帖送书记 （总和帖）【新增四害下场总结】&#13;
　这里埋着一个好人，
&#13;
　和他的理想。
&#13;
原帖由 Tifa 于 2008-3-7 14:17 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif
&#13;
发布不和谐帖，且屡教不改，永封
&#13;
原帖由 Meltina 于 2008-3-7 18:53 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif
&#13;
管理员一致通过，永封
&#13;
遗言
&#13;
原帖由 md2 于 2008-3-8 16:36在sonicbbs 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif
&#13;
I never be Terminated
&#13;
We will be back
&#13;
http://img.photobucket.com/albums/v243/nococ/kingdom002.jpg
&#13;
md2 的个人资料
&#13;
UID:        1510
&#13;
注册日期:        2002-4-5
&#13;
上次访问:        2008-3-7 08:38
&#13;
最后发表:        2008-3-7 12:08
&#13;
页面访问量:        18181
&#13;
在线时间:        总计在线 1707.55 小时, 本月在线 295 小时 
&#13;
升级剩余时间 13 小时
&#13;
昵称:        无
&#13;
用户组:        很黑的小黑屋
&#13;
发帖数级别:        Excellent Writer 
&#13;
阅读权限:        0
&#13;
积分:        1330
&#13;
火星战斗力:        559 rp
&#13;
人品:        51 rp
&#13;
附件:        20 rp
&#13;
帖子:        7260 (占全部帖子的 0.2%)
&#13;
平均每日发帖:        3.36 帖子
&#13;
精华帖:        8 帖子
&#13;
性别:        保密
&#13;
来自:       
&#13;
生日:        00-00
&#13;
遗照五张
&#13;
http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-5.jpg
&#13;
幼年
&#13;
http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-1.gif
&#13;
少年
&#13;
http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-3.jpg
&#13;
青年
&#13;
http://img186.imageshack.us/img186/185/md2nd7.jpg
&#13;
壮年
&#13;
http://img181.imageshack.us/img181/3271/sblhb9.jpg
&#13;
暮年
&#13;
遗作两篇
&#13;
　　【S1特色研讨】如何谈论那些你没玩过的游戏
&#13;
　　出自S1：http://bbs.stage1st.com/
&#13;
　　1 如何选择不玩的游戏
&#13;
　　太大众的游戏可以不玩，尤其那种通关人数不到玩家1％的所谓名作，比如魔界村，比如石头人，比如血之轮回
&#13;
　　但是魂斗罗不玩很难说的过去，马里奥这类以平易近人著称的游戏更不能回避
&#13;
　　如果你对某一类型游戏有强烈的爱，就要有所取舍，比如KOF的人当然不能玩33，VF练习者不能接触铁拳
&#13;
　　可能你会认为这样在两派交锋的时候会处于下风，其实正好相反，一个玩过1000小时VF100小时铁拳的人，在争论中会受到铁拳众的重点围攻，对方会指责你半瓶子醋，这比完全的小白更加严重。最好的选择就是，如果你真的鄙视一个派别，就要采用两朝太祖的政策：不接触，不妥协，不谈判。
&#13;
　　作为补充，铁拳众可以适当接触电脑战机，SF饭可以打打侍魂，最终得出“该公司在格斗游戏领域完全没有天分，被你们吹嘘到天上的xx其实就是一团屎，反而我觉得xx倒是一个被忽略的杰作”的结论。
&#13;
　　拥护团体太偏激的游戏可以不玩，尤其是那些以散布反智观点出名的，比如萝卜大战，当然你要想一点没玩过也是很困难的。
&#13;
　　这个标准的关键在于，该团体不光要偏激，还需要被孤立，可以回避SRW，但是XG虽然给我们带来更大的痛苦，却不容回避，否则对手将直接抹杀你的入场资格
&#13;
　　太经典的游戏可以不玩，比如时之笛，这样可以显示出你和激进粉丝的誓不两立，否则你们的战斗会被大家当作内部派系斗争
&#13;
　　但是不玩时之笛不意味着不玩小绿帽，金三角，假面，风之杖都是更好的选择
&#13;
　　太骨灰的游戏可不玩，比如猴子的P2，DB的圣剑2，松野青的VS，但是这是相对的，鉴于战事频繁，有不玩必然要有玩。
&#13;
　　骨灰嘴中的残次品其实更符合战斗的需要，我们可以玩恶魔召唤师1，圣剑3，FFT，这样战斗整个提高了一个档次。
&#13;
　　实际上，在旁人看来，追真宫寺的玩家，是差于追神崎的玩家的，尽管前者可能才是真正的樱战FANS而后者仅仅是一个心怀鬼胎的GALGAME饭。
&#13;
　　当然，选择这种战术后，双方的痛苦指数也会增加。
&#13;
　　2 装B的战略选择
&#13;
　　选择立场：
&#13;
　　“一般来说，夸一个游戏是不会被踢爆的，所以可以放心大胆的夸一个没玩过的游戏尤其是小众游戏以增加自己的内涵度，必要时google即可。但是要喷一个没玩过或者没仔细玩的游戏就有很大被轰杀的危险，即使强如ROTO或苏格拉底仍然会惨遭围攻。次数多了ID发言的公信力也会下降，那时候就麻烦了”
&#13;
　　——dazzle
&#13;
　　但是，因为不了解而只能选择夸一个游戏，这不仅仅是一种懦弱，更是一种对革命群众的背叛
&#13;
　　即使你是捧帖的发起人，在夸的过程中，很快就会引来该游戏真正的粉丝，在他们的联手下帖子很快就会变成一个恶心的阴谋，让广大网友无所收获。在极端的情况下，还可能招来给脸不要脸的游戏厨，指责你拍马屁没有拍准，这根本是赔了夫人又折兵。根本上，这已经脱离了你冒险发贴的初衷。
&#13;
　　所以，只有喷，才是唯一的选择，喷可以给你至死地而后生的机会，而夸只通向厕所后面那条阴暗的下水道。
&#13;
　　3 战略准备
&#13;
　　不用说，太不用说了，面对一个你要喷的游戏，你要拿出120％的精力做准备。虽然喷一个游戏往往是随性所至，战争的发生既突然又激烈，但是不打无准备之仗是军事铁律，必须做好资料准备。
&#13;
　　你要喷的游戏往往是你有一定感情的，但是在查阅资料的时候必须抛开之前的印象，因为第一印象往往是错的。
&#13;
　　多看看该游戏的专门论坛的精华帖或者网上的长篇大论。
&#13;
　　具体的数字和对游戏系统剧情的讲解完全可以忽略，因为你不可能凭直觉了解到某个系统的具体效果。多看看作者的感想和泛泛的评论，潜意识里粉丝不会去推翻自己的固定观点，所以这些感想可以成为你立论的根据。
&#13;
　　如果你预知到了某个铁干粉丝会加入战斗，他的作品你一定要看，这样可以在立论时避免说出一些有重大破绽的结论。敌人的观点千万不要引用。对方只所以会知名，就是因为他对该游戏有独到见解，而且这个见解往往他自己也没有完全理解。很可能你开喷的时候，他已经有了更成熟的想法，这样你等于主动跑进了对方的陷阱里，不得超生。
&#13;
　　当然，如果你已经准备去玩这个游戏了，那前面的一切当我没说，因为在精神上你已经败了。
&#13;
　　　4 战略实施
&#13;
　　永远不要去专门论坛找打
&#13;
　　专题论坛和综合论坛不一样，实际上专题论坛的命名就有“提供给fans交流的场所，不喜欢的人可以不进来”的意思在内。不然为啥要独立？而且专题论坛的fans们可能对于明显的缺点视而不见，甚至成为禁忌话题的现象。
&#13;
　　——猴王
&#13;
　　比如女神，世界观和系统都另类，这是缺点还是优点？女神饭将给你与众不同的回答，这种情况下进去开帖等于自寻死路。
&#13;
　　相反，你去天幻喷女神，往往可能发生奇迹。
&#13;
　　明确战斗目标，严守战略底线
&#13;
　　忙基金之所以难对付，辩论技巧固然是其中之一，但更重要的是他的战略准备意识很好。
&#13;
　　仔细观察忙基金的论战，他基本上在战之前就已经准备好了一套逻辑周密论证严密的观点，不管你怎么进攻，他总是守着这套观点的底线。往往忙基金的反对者换了多种观点和论述方式来攻击忙基金，但忙基金总是不为所动，执着于解释他的观点和你的不是一回事，大家对他的阐述有误解，这门功夫我们可以称呼为太极拳。两仪生四相，不需要辩论忙基金的拳法就已经可以自己生发了，进攻只会给忙基金更好的阐述观点的机会。
&#13;
　　擅长打太极的人网络上有很多，但到达天衣无缝这个境界的就只有芒基金了。忙基金的两大极品招式至今还没有破解的方式，你最多只能嘲笑他但不能踩倒他。
&#13;
　　1.对我来说是精彩的就足够了，即便全世界都不这样认为。
&#13;
　　2.我要说的只是这两者不是一回事，不需要比较高下，即便xx是好也得不出xy坏的理由，因为xy也有xy的解决方案
&#13;
　　当然不是说这两个招式是无敌的，因为我们还可以通过踩倒本人来推导出他的观点一钱不值的结论，比如星无火用这招数就是这下场。但对忙基金这人确实无效，辩才好技巧高还时常捧一下他的辩论对手，对付他就是用不上力。
&#13;
　　——鱼肠剑
&#13;
　　5 战术层面
&#13;
　　浅谈套路
&#13;
　　套路是什么？就是一些既成的、战过无数次的成对的论点。套路是否重要？答案是：是的，尤其当你还是个菜鸟的时候。很多讨论都可以直接归到既成套路中来，熟悉一些经典套路尤其重要。当你绞尽脑汁冥思苦想对策的时候，套路早已将一条康庄大道铺在你面前，下一步该说什么，对手下一步将说什么，或循环，或无穷，根本勿须你来操心。
&#13;
　　比如经典的手柄vs鼠标键盘，他说临场感强，你只需说转身迅速。他说有震动，你就说定位精确。他说类比摇杆方向多，你就说键盘键位丰富。还有很多看似更大更吓人的话题，利用套路都可以轻易驾驭。比如欧美RPG vs 日式RPG，他说黑岛你就说同时期的CT、DQ；他说另类的你就说沙迦女神；他说现代的ES你就说FF KH——销量评分内涵都不会吃亏。但是，他说D2就不行了——不是说比不了，这不是常规意义上的RPG，这样你就很吃亏——必须搬出塞尔达。最恶情况他说出WOW了，别跟他客气，上口袋妖怪。这就是套路的妙处。
&#13;
　　——阿娇
&#13;
　　空城计
&#13;
　　当你因为某种原因，不得不发表一些关于陌生游戏的看法时，不要以为越笼统模糊越好，那是不对的，要反其道而行之，轻描淡写的说出一些最细的细节。虽然你没玩过博德，但你要说“要知道infinity引擎在处理time stop的时候有个BUG”。“要知道……”后面的话可以是你无意中逛某个外国论坛的时候看到的，也可以是你花5秒钟现编的，但最好不要是google搜索到的。细到一定程度就没有人敢反驳你了。
&#13;
　　——阿娇
&#13;
　　补充：GOOGLE搜到的其实也可以用，但是千万不要是中文的，一般来说，会被你搜到的外文资料，即使是胡编，在江湖上也肯定会有一定支持率。
&#13;
　　另外，经过二次链接找到的资料往往具有令人惊恐的权威性和轰动性，当然也要是外文的。
&#13;
　　集中优势兵力
&#13;
　　只是在对手的一堆论据上进行拉锯是没效果的 要一击干倒对方 就要直接从其立论来驳斥 如果不能彻底驳倒其论点 至少也要使其论点混浊不清到最后他都不知道自己要说什么 这样一来他论据再丰富 数据再多再精确 也不过是支持着连他自己都不明白的东西而已 直接沦落为数据收集器了
&#13;
　　真正会战的 不是那些一战就是40多页的人 那样只能说明你给了对手充分的反击机会 会战的人在5页内就可以让对手无话可说 当然没话找话 败了还充死鸭子嘴硬的 这样的人连战的价值都无
&#13;
　　——CountryCat
&#13;
　　雷帝辩论是很强的，立论严密，非常擅长抓对手的逻辑漏洞和论据缺失，如果参加辩论赛就是示范型的优秀选手
&#13;
　　但是雷帝太追求全面胜利了，从不考虑见好就收，因此有时会在细节，预测和语录上被人抓包
&#13;
　　简单来说就是赢球输人，变成战争狂的同义词以后，就很难在论坛过正常ID的生活了
&#13;
　　当然雷帝不在乎，但战力不如雷帝的切莫在常去的论坛尝试
&#13;
　　_dazzle
&#13;
　　借力打力
&#13;
　　指导方针只是给你个大方向，真到不得不战的时候往往没那么简单。有人又要问了，都不接触这个游戏，怎么喷呢？更多的时候我们可以考虑化喷游戏为喷人。首先，不要主动出击，因为在这个话题上你是举步维艰的。多等等机会，所谓言多必失，没有人发言是完全严密的，尤其是那些喜欢长篇大论的人，在没有人唱反调的时候。攻击时，宜挑选少量逻辑、语义上的破绽喷之，勿选择和游戏内容关联过于紧密的话题，毕竟你吃亏。也不要同时选择过多攻击点，1～2条为佳。对破绽多的长篇大论，可在一个话题上往来几回合后从中再找破绽，多次利用，灵活机动。因为在喷的时候，捍卫者往往就直接等于游戏本身，所以喷他和喷游戏是一回事，曲线喷国。
&#13;
　　——阿娇
&#13;
　　初期决不参与主要论战，只是抽空出来捅一刀，混个脸熟后什么都好办了
&#13;
　　当年老子就是这样
&#13;
　　——fei
&#13;
　　重点还有一个，就是千万不要给你的对手有把话讲清楚的机会，不要主动询问他的某个观点，但针对他的观点和论据之间的错漏则要毫不客气的用红字大大地引出并嘲笑
&#13;
　　另外有些辩论喜好者常爱做的逐句反驳其实也很没意义，一百个错误观点和一个本质性错误观点其实是一样的，都会让对方信誉受损，特别是你不了解这个游戏时，更是要言简意骇
&#13;
　　——鱼肠
&#13;
　　公认的强项，往往就是最大的盲点
&#13;
　　有些游戏公认的弱项往往会吸引装b者试上一手，事实证明这攻击方式很弱智，至少从效果上来说很不明显，论坛上的大爷们从一开始就操练过这套功夫了，整套套路流程大家都熟悉，聪明点的早就学会避重就轻了。所以像诸如攻击樱大战的战棋部分很差，或攻击ot的bug破坏平衡等等看似是死穴实则如泥牛入河用不上劲。要选择大家都叫好的部分攻击，这样才能彰显出效果，至少就是死也是仰天倒下。
&#13;
　　——鱼肠
&#13;
　　王顾左右而言它
&#13;
　　谈莎木可以这样。比如1代，可以说，太空哈里太好玩了，我小学4年的时候弄了台主机，不知道叫什么，只有一个人，现在才知道就是太空哈里，那时候，我只能打到第2关，不过现在看来，当时自己的真的太费了
&#13;
　　而2袋可以说，赛鸭大赛完全可以作为独立的竞速游戏拿出来，无论是过弯的严谨性还是比赛的压迫性都是梦美级别的，而外带飞空之舞降落航母的细节操作，更是一种sega的极致
&#13;
　　——HEIN
&#13;
　　围魏救赵
&#13;
　　夸也可以作为一种战术手段，在喷的过程中用于转移话题，提高形象，寻找盟友。经常轻描淡写的提到一些古早的公认内涵却又小众的游戏，会让不明真相的群众以为你内涵度极高。比如谈迷宫设计时不妨聊聊黎明之砧，喷静寂岭与生化时不妨夸夸神秘岛与第七访客。古早欧美游戏在这方面占有很大优势，因为普及度很低，不像日式游戏容易在模拟器上重温。而且一般玩过的人不会喷它，只有一些简单的回忆意见，这些意见常常还不如wiki上来的深刻。要显示出一副老鸟气质，只须从英文wiki上挑几段改写为中文即可，旁征博引永远都是增加气势的最好手段。如果对手应对不当，他可能就会陷入无话可说只得另起炉灶的境地，到时可以指责他转移话题；或者陷入“日式对欧美”的套路，此时已然稳胜。如果能够吸引到此游戏的饭死或者欧美青，更可以适当运用走题版聊手段让对方插不上话或者显得无理取闹。一般最差也可以把对方闹得晕头涨脑，在某些方面”求得一致“，即使打和对自己的名望也大有好处。
&#13;
　　当然，最好不要夸研究太多的游戏，如博得辐射之类，免得遇到半桶水就露怯。总之，核心思路还是提高讨论门槛，减少对方内涵度，即使对方胡搅蛮缠惨胜，通常也是得不偿失，以后舆论导向就在你这一边了。
&#13;
　　——dazzle
&#13;
　　你要拥有足够分量的交换手才能选择性失明
&#13;
　　否则很容易被一个老手逆转成功
&#13;
　　但有时候故意忽略对方阵营的某位弱智或冲动型选手反而能衬托你的英明睿智
&#13;
　　——winterfall
&#13;
　　合纵联横
&#13;
　　联合所有能联合的人，适当放弃一些自己的观点，以达到最大限度舆论支持……
&#13;
　　适当忽略对自己不利的言论，有时候持相同观点的仲间语出惊人……
&#13;
　　与其说服对手，不如说服观众，与其打倒敌人，不如多找几个打手……
&#13;
　　适当煽动群众，适当往对手头上贴标签，但是最好是诱导打手们去干，纯洁的处女好过手段玩尽的表子，亲卫队好过搅基郎
&#13;
　　适度运用马甲，要战胜对手，首先要了解对手，了解对手的方法就是模仿对手，马甲的功效就是要做到把对手的缺点漏洞无限度放大，扩大靶心的范围。这样的好处是一来让舆论认为不服输的对手滥用马甲，二来，扩大舆论对纯洁的己方的支持，三来，可以适当让马甲恶意攻击我方，是舆论产生对道德高尚的己方却惨遭恶狗嘶哑的同情。
&#13;
　　务必留给自己一条后路，切莫破釜沉舟，毕竟你还要活下去，留条后路总有一天能反击对手……
&#13;
　　务必留给对手一条后路，将来也许可以用来转移群众视线，乘机脱离战场……
&#13;
　　适当的情况下也要做好舍弃盟友的准备……
&#13;
　　——diablo12
&#13;
　　补充：马甲参战的思路源自地球上最恶心最装B的日本论坛，是一种绝望的选择。虽然可以把水搅混，但是一旦被抓将会成为历史丑闻，个中利害自己体会。事实上如果真的走投无路，潇洒离开往往是比孤注一掷更好的选择。
&#13;
　　要有能随时选择性失忆，随时YY自己是胜利者的功力，这样在战败后还能够好好过日子。
&#13;
　　当然占楼看战贴才是最愉快的，所以经常会有发出战贴后就消失的楼主。
&#13;
　　——godou
&#13;
　　附件：
&#13;
　　《如何谈论那些你没读过的书》
&#13;
　　作者：巴黎大学文学教授、心理分析专家Pierre Bayard
&#13;
　　Bayard身为文学教授，却承认有些文学名著他读了但没有读完全书，比如德国作家穆齐尔的《没有个性的人》和乔伊斯的《尤利西斯》，有些书他只是听别人谈论过，比如狄更斯的《雾都孤儿》，有些书他读过但是已经忘记了：弗洛伊德的《释梦》；还有一些书他一无所知，比如亚里士多德的《诗学》。　
&#13;
　　他想告诉学生，只对一本书有所了解但没读过并不丢人。连那些最有教养的人也有他们不知道的东西。很多伟大的知识分子——瓦雷里、蒙田、王尔德 ——经常谈到一些他们没读过的书，而且对此他们并没有负罪感。家长和学校要求孩子尽善尽美，但是接受教育并不是要读这本或者那本书，而是知道如何挑书，知道每本书的位置。
&#13;
　　Bayard提供了一些有用的技巧：不要谈论细节。把理性放在一边，让你的潜意识表达你跟书的私人关系。换言之，不要被自己的无知吓住，不要担心会穿帮。如何评论一本你没读过的书：“把它放在你面前，闭上眼睛尽力想象会让你感兴趣的东西。然后写你自己的想法。”如何跟作者讨论他的书：“坚持只讨论一般化的东西，保持暧昧，说你是多么喜欢那本书。”
&#13;
　　时代周刊的文章说：对我们来说，也许只要能说出这些就够了：1904年6月16日（那是乔伊斯迷们的布鲁姆日，或者说，是《尤里西斯》所记述的那一天），玛德琳的香味（勾起小说家普鲁斯特记忆的蛋糕），或者乔治·艾略特（记住，她是位女性）。
&#13;
电波男X2（MD2与鱼肠剑深夜激情对谈）
&#13;
千岁 23:38:05
&#13;
你觉得这次现视研第二季如何
&#13;
书记 23:38:49
&#13;
神作
&#13;
千岁 23:39:57
&#13;
现在深夜档的尺度明显宽很多
&#13;
千岁 23:40:26
&#13;
很多暗示都很直接
&#13;
书记 23:45:24
&#13;
我看了一本书，电波男
&#13;
书记 23:45:45
&#13;
其实现视研就是宅向文化此路不通的回归
&#13;
千岁 23:46:10
&#13;
那书不是很多人骂吗
&#13;
书记 23:46:29
&#13;
作者是装疯说真话
&#13;
千岁 23:46:59
&#13;
都说些啥
&#13;
书记 23:47:34
&#13;
"你们这些丑男，就是得到社会认同，也不会得到女人认同的"
&#13;
书记 23:47:46
&#13;
你看老处男的春天了么
&#13;
千岁 23:47:59
&#13;
看过
&#13;
书记 23:48:19
&#13;
里面有个30岁的剩女角色，记得吧
&#13;
千岁 23:49:01
&#13;
宅男的困境不是不能找到女人，而是无法找到他自己理想中的爱情
&#13;
书记 23:49:35
&#13;
因为在女人看来宅男，尤其还是丑宅，根本就不算人类，只能作为宠物讨好女人，丑男人是没有资格作为人和女人交往的
&#13;
千岁 23:49:43
&#13;
和现实差距太大，又不甘心老老实实相亲资本门当户对
&#13;
书记 23:49:59
&#13;
你觉得什么是门当户对
&#13;
千岁 23:50:01
&#13;
但你怎么解释有美女抱的丑男
&#13;
这样的人现实生活中很多的
&#13;
书记 23:50:21
&#13;
你以为日本那么多剩女都是社会牺牲品么
&#13;
千岁 23:50:31
&#13;
这不是丑不丑的问题，你觉得自己丑吗
&#13;
书记 23:50:33
&#13;
丑男如果社会生存力强当然就可以
&#13;
千岁 23:51:10
&#13;
这不结了，说穿了还是社会地位
&#13;
千岁 23:51:27
&#13;
dio爷这种女人会在意他宅吗
&#13;
宅寄生在高度发达的现代文化流水线上，但精神上却脱离现实，这种生存方式不可能获得很高的社会地位
&#13;
书记 23:53:32
&#13;
DIO不宅
&#13;
这么说吧，就算你是人间垃圾，只要一直努力融入社会，就不是宅
&#13;
千岁 23:54:18
&#13;
恩
&#13;
书记 23:54:30
&#13;
高阪这个角色的特殊就在于他的成功不是有意的，而是上天赋予的性格
&#13;
千岁 23:54:38
&#13;
即便是一个乞丐，只要上进，就总有希望
&#13;
书记 23:54:56
&#13;
所以AKIRA他们这些老宅才认为他这样的人在现实中基本不可能存在
&#13;
千岁 23:56:24
&#13;
经过长期宅的生活，性格不可能不受到影响，高坂实在太脱离现实了
&#13;
书记 23:57:08
&#13;
高阪并不脱离现实，但是他这种状况不是他本意造成的，所谓特殊就是这点
&#13;
就好像我们当中有个人其实宅的很，但是又总能不自觉的按照社会常规走
&#13;
不是，高版小时候是天然呆
&#13;
他其实就男性的美由纪，结果受到男人的欢迎，她却不明白为什么
&#13;
千岁 00:00:02
&#13;
那书还说啥
&#13;
书记 00:02:38
&#13;
这书其实有点像共产主义宣言
&#13;
只是他号召革命
&#13;
千岁 00:03:12
&#13;
他的理想社会是啥
&#13;
书记 00:03:25
&#13;
他的社会理想很简单
&#13;
你可以自由选择你的生存理念，但是，不要自卑
&#13;
因为时代有病而为我们带来的痛苦，我们需要的是改变时代，而不是自责
&#13;
千岁 00:05:07
&#13;
我觉得这口号很有日本的特性
&#13;
就像现视研里面有段剧情就是，一美国妹子也很宅，但完全不理解日本对宅的歧视
&#13;
完全不明白在日本做宅要承受多大的压力
&#13;
书记 00:06:22
&#13;
我说它像共产主义宣言，是因为无产者其实也是资本主义里的失败者，你要想清这种问题的原因，不要光听了资本家说你们穷是因为不努力工作，就自暴自弃，资本主义不会自己主动改良，如果谁也不站出来，社会只会越来越糟糕
&#13;
千岁 00:07:25
&#13;
这点中国和日本是一样的，社会没有提供人们自由选择价值观的空间
&#13;
就像电车男那样，好歹他也算是普通萨拉李曼，但连狗都不如
&#13;
大搜也是一样，这不是宅自身的问题，宅只是相对弱势，所以承受的压力更大
&#13;
书记 00:07:48
&#13;
日本是自找的
&#13;
中国现在没有价值观
&#13;
千岁 00:11:05
&#13;
他也提不出解决办法吧
&#13;
书记 00:11:41
&#13;
你觉得什么是解决办法
&#13;
千岁 00:12:08
&#13;
日本社会现状我们也没有切实体会，提不出方法了
&#13;
国内其实对宅没多少真正的认识，也没几个宅，很多问题也不是宅的问题
&#13;
而且宅确实有问题
&#13;
书记 00:15:47
&#13;
问题的本质不是这样
&#13;
我们确定问题，要看这个人群的特点
&#13;
到底是有某个问题的人容易宅还是宅容易变这样
&#13;
资本主义强调的无产者的缺点，都是成为无产者后的问题，而不是这样的人会变成无产
&#13;
这就是社会的毛病
&#13;
千岁 00:16:16
&#13;
这样说吧
&#13;
宅不接受现代资本主义式恋爱，或者说无法满足以金钱为衡量的爱情观，但他们找的替代品是什么呢，hgame
&#13;
hgame的爱情模式又跟纯洁爱情有什么关系，还不是把女性动物化物质化，一样不是对等的爱情
&#13;
书记 00:18:36
&#13;
所谓对等的爱情观是借口
&#13;
宅是需要改造的，但是不是按照现在社会的方式
&#13;
就好像无产阶级的方向是解放自己，但是肯定不是按照资本家的方式
&#13;
千岁 00:18:57
&#13;
是借口，是结果，但也是事实
&#13;
如今对宅宽容的态度还不是建立在金钱的基础上，因为有强大的消费力做后盾，所以电车男现视研这种作品才越来越多
&#13;
书记 00:21:04
&#13;
电车男和现视研毫无关系
&#13;
千岁 00:22:43
&#13;
怎么改造社会
&#13;
是什么造成这个社会的
&#13;
原因是啥
&#13;
那书怎么说的
&#13;
书记 00:23:19
&#13;
原因是不负责任的生存态度，虽然宅本身也是一个原因
&#13;
本田的意思是，宅，男，女这三方都在推卸责任
&#13;
男是这个社会的既得利益者，但他们也不觉得有什么好高兴的，实际上看不起宅的并不是成功男人，而是女人
&#13;
因为成功男人少一个，女人可以获取利益的资源就少了一个
&#13;
千岁 00:25:18
&#13;
必须正视自己对吧，逃避的话就是佐藤，正视的话就是世原
&#13;
但问题在于衡量成功的标准太单一了
&#13;
书记 00:26:05
&#13;
世原勇敢的地方，在于他想以一个宅的身份活下去
&#13;
并不是说正视自己宅的身份就可以了，还要能不以这个身份自卑，
&#13;
左藤不是逃避自己，是逃避现实
&#13;
逃避自己的是斑目他们，他们觉得作为一个宅是无法生存下去的，于是就压抑自己的欲望，世原向他们证明你作为一个宅，应该努力为自己争取更多的生存空间。钱当然好，但是我对ACG更有兴趣，那么我就做一个能快乐的弄ACG的人。
&#13;
千岁 00:28:16
&#13;
那也是因为有强大的消费力做后盾，世原才可以健康的生活下来，要是早四十年前搞这个连饭都吃不饱
&#13;
但这样做并没有解决实际问题，因为社会主流依然是用老标准衡量你是否成功的
&#13;
书记 00:30:31
&#13;
个人是无法改变时代的，但是仍然有你值得为之奋斗的东西。共产主义运动从20世纪初就开始了，真正到达顶风是在60年后
&#13;
即使西班牙战争和苏联都是错误的，但是时代仍然因为他们而改变，一个对无产者更有利的时代到来
&#13;
千岁 00:32:32
&#13;
最终起决定性作用的，还是金钱的力量
&#13;
书记 00:32:35
&#13;
所以，你已经说了，市场是宅自己培养起来的
&#13;
书记 00:32:43
&#13;
金钱是工具，
&#13;
如果所有宅都认为自己的爱好和收藏都是错误的，那么空有金钱又能怎样？
&#13;
就好比枪，革命和镇压革命都要用到枪，你觉得用到枪是不好的吗？
&#13;
你不能因为反动政府用枪镇压工人运动，就认为枪本身是反动的
&#13;
千岁 00:33:48
&#13;
这个比方不对
&#13;
千岁 00:34:11
&#13;
这个比方完全不对
&#13;
书记 00:34:25
&#13;
金钱是宅变革社会的工具，就算多一个宅，使用工具的人也增加了一个
&#13;
否定商业社会是没有意义的，因为现在注定了社会只能以经济方式运行，就好像争夺政权只能用枪，而不能用谈判和多党合作一样
&#13;
千岁 00:35:16
&#13;
不对，是金钱在资本主义社会起决定性作用，所以宅才选取这个作为工具
&#13;
书记 00:35:34
&#13;
你觉得日本的问题是资本主义造成的吗？
&#13;
社会主义运动初期，布尔什维克认为未来的世纪没有暴力机关，没有商业
&#13;
最后这些工具运用得最好的阵营获得了胜利
&#13;
书记 00:39:22
&#13;
不要背叛你的信念，这就是现视研告诉你的故事
&#13;
千岁 00:40:26
&#13;
那你觉得斑目是失败者了
&#13;
书记 00:40:59
&#13;
我尊重他的选择
&#13;
资本主义国家的社会主义党派和社会主义国家的社会主义党派
&#13;
斑目就好像英国工党
&#13;
千岁 00:43:17
&#13;
你好像说的斑目背叛信念了一样
&#13;
书记 00:43:37
&#13;
斑目没有背叛，他只是部分妥协了而已
&#13;
方式和世原不同
&#13;
千岁 00:44:10
&#13;
一个问题
&#13;
宅一定要蹲吗，一定要跟社会格格不入吗
&#13;
显然并非如此
&#13;
书记 00:45:02
&#13;
我反问一个问题，社会主义，只能搞公有制经济吗？
&#13;
千岁 00:45:09
&#13;
那又存在什么妥协不妥协的呢
&#13;
对，恋爱上最后他还是放弃了，但没有死心
&#13;
处女的妄想就是他内心欲望的写照
&#13;
书记 00:45:58
&#13;
他减低了自己的欲望，这和改造不同，归根结底这种结果他是不满意的
&#13;
…………处女个P
&#13;
他最后想调戏春日部而已
&#13;
千岁 00:46:48
&#13;
恩，但你能说这种设定不是某种潜意识的表现
&#13;
游戏里面还是有这样类型的角色的，作为某种妄想是可以存在的
&#13;
书记 00:47:46
&#13;
春日部的问题算是另一个问题，如果我们把男主角都换了，换成三上和有尾，春日是里美，那么三上会去和有尾抢里美吗？
&#13;
有尾那时和里美还没关系呢，我说漫画
&#13;
千岁 00:54:24
&#13;
那你认为那次部室里面春日部是有意识问得吗
&#13;
千岁 00:55:08
&#13;
当然那时候斑目还有心结，一心考虑的只是他自己而没有估计朋友和其他人，这点是他的幼稚之处
&#13;
书记 00:56:20
&#13;
我认为那时已经是爱情剧里的段落，和宅无关了
&#13;
比如，你说《情书》宅吗？
&#13;
《四月物语》呢
&#13;
那么斑目在感情上就不宅
&#13;
书记 01:02:40
&#13;
さよならを教えて
&#13;
我想到一个有趣的故事
&#13;
就是男人追求一个女生，因为他把女生留在身边的愿望太迫切，所以女生一部分变成了怪物，结果只有男人愿意照顾她，男人希望女生能回复原样，但是害怕她好了以后离开自己，又不愿意这么做
&#13;
这故事好像太有代表性了点
&#13;
千岁 01:07:26
&#13;
寓言故事嘛
&#13;
千岁 01:33:28
&#13;
话说回来我一点也不宅啊
&#13;
我连萌战都几乎不看的
&#13;
http://bbs.stage1st.com/thread-312945-1-1.html
&#13;
这真是反面教材
&#13;
我纯粹是懒
&#13;
或许别人说的也对，我压根没爱
&#13;
书记 01:41:56
&#13;
你不是
&#13;
你不想付出，至少认为付出的和得到的不成比例
&#13;
我也是
&#13;
千岁 01:42:47
&#13;
这就是没爱
&#13;
爱的本质是奉献
&#13;
至少我不愿意再挥霍自己的感情了
&#13;
书记 01:44:44
&#13;
你挥霍过？
&#13;
我没有
&#13;
宅男就是这样，觉得交易不合算，就拒绝参加任何交易
&#13;
我们管这样的人叫做“不按照游戏规则玩”
&#13;
而2D控，是游戏规则外的另一个规则，对女人来说，2D控就如同穆斯林恐怖分子
&#13;
归根结底，双方有矛盾，还是因为宅男想强调自己的存在，穆斯林也想向现代文明证明自己没有落伍
&#13;
千岁 01:48:36
&#13;
宅男多少有些自私
&#13;
书记 01:49:30
&#13;
本田透就是这样的人，他想通过宣战的方式改变宅男的地位
&#13;
他想通过鼓动宅男的方式现实宅男的存在
&#13;
他认为只要日本都变成宅了，宅的问题就解决了
&#13;
千岁 01:50:01
&#13;
他不是说只要自己满意就可以了吗
&#13;
那既然如此何必要战争
&#13;
那还不是一样建立在自私的基础上，只要大家都宅了，那我和大家就没有不同点
&#13;
书记 01:51:32
&#13;
他是说“自己满意就好”是一种价值观，但是这种价值观本身需要在社会上取得地位
&#13;
和冈田本质上干的是一种事
&#13;
冈田想显示宅的内涵和学识，本田则认为宅男要现实出不同于人的样子
&#13;
千岁 01:53:27
&#13;
这逻辑是建立在首先承认自己确实不如他人的基础上，是典型的两律背反
&#13;
书记 01:53:49
&#13;
共产主义运动就是这样的，因为我们需要的东西被资本家垄断了
&#13;
宅要夺取的不是生产资料，而是社会名誉
&#13;
千岁 01:55:20
&#13;
反正逻辑就是这样，宅要取得社会地位，要么就是把宅标准无限提高，这种是冈田做法。要么就是干脆说社会错了，大家都是宅了就完全平等了，这就是本田流吧
&#13;
相对的就是社会主流意识就是污蔑宅，比如宅=neet这种逻辑的产生
&#13;
所以宅难以定义的关键就在于此，宅根本不是一个可以量化的科学标准，只是任人需要打扮的小姑娘
&#13;
实际上宅的某些特点，在社会上各个阶层的人都普遍存在，只是宅发展的比较极端一些
&#13;
千岁 01:58:26
&#13;
你要发s1吗
&#13;
书记 01:59:17
&#13;
要吧
&#13;
千岁 01:59:42
&#13;
不过我们也太宅了，半夜了居然还聊这个
&#13;
书记 01:59:59
&#13;
你觉得应该聊什么才不宅
&#13;
千岁 02:00:13
&#13;
完全没有生产性的东西，宅就是有这种样的倾向
&#13;
千岁 02:00:29
&#13;
如果聊明天开盘的股票那就完全不宅了
&#13;
书记 02:01:00
&#13;
我觉得对于我这样的人来说，聊股票才宅
&#13;
能刺激消费的就有生产性，比如我们促进了S1的进一步变态化，二狗以后把S1卖了钱的时候会想到的
&#13;
就如同错B本身不能促进生产一样
&#13;
千岁 02:02:42
&#13;
二狗在变现前会彻底清理你去火星的
&#13;
来自各地的挽歌
&#13;
SBL专贴
&#13;
作者：阿娇
&#13;
主机大战扛过枪
&#13;
对抗狗叔负过伤
&#13;
大姨妈时逃过荒
&#13;
罗老师坟前站过岗
&#13;
　　　　――老鸟ＳＢＬ的戎马一生
&#13;
作者：ROTO
&#13;
做高深莫测状
&#13;
说云里雾里话
&#13;
不为讲清什么
&#13;
但求蒙倒一片
&#13;
　　　――老鸟SB(L)的侧身像
&#13;
作者：Snoopys
&#13;
勇者自夸内涵好 妞少 
&#13;
罗炜双飞赛七巧 起疱 
&#13;
神作广贴大字报 推倒
&#13;
主席欲把罗莉搞 仙人跳
&#13;
作者：尘剑一
&#13;
神作手脚全被按
&#13;
骆驼取妞舍内涵
&#13;
主席失身同人女
&#13;
老湿病危骨未寒
&#13;
四害现今残存半
&#13;
论坛未来不胜堪
&#13;
诸君速速献良策
&#13;
选出新害继续战 
&#13;
神作屡败还屡战
&#13;
骆驼三月人必还
&#13;
主席老湿齐声吼
&#13;
新害统统未够班
&#13;
题赠打油诗一首
&#13;
书记已乘抹布去，此地空余书记楼。
&#13;
书记一去不复返，神渣千载战悠悠。
&#13;
挽联一幅
&#13;
作者：Wubaba
&#13;
古有诸葛孔明死后耍司马
&#13;
今有书记被封引神渣喷粪
&#13;
悼诗九首
&#13;
其一
&#13;
艾姆第吐灵堂行
&#13;
作者：妄想戦士 
&#13;
萝莉理想何处求，内涵列举不再有。
&#13;
忍看书记成新鬼，笑观神渣快恩仇。
&#13;
其二
&#13;
大无大有md2
&#13;
作者：kinsenno 
&#13;
死不留灰
&#13;
生而无后
&#13;
官而不显
&#13;
党而不私
&#13;
劳而无怨
&#13;
去不留言
&#13;
其三
&#13;
总受书记
&#13;
作者：妄想戦士 
&#13;
生来蹭得累，骄艳惹人醉。
&#13;
五环火烧身，多少英雄泪！
&#13;
其四
&#13;
悼念书记
&#13;
作者：GennaroGattuso 
&#13;
一缕英魂幽幽散，四害盛名黯黯然。
&#13;
罗莉萌想皆虚境，一步一惘一蹒跚。
&#13;
其五
&#13;
无题
&#13;
作者：零崎人識 
&#13;
殪讯闻得素心碎，纷纷大雪天作泪。
&#13;
外野凄号撕衣恸，日月失辉星欲坠。
&#13;
潜水多年虽无语，膜拜无时稍尝悖。
&#13;
DB流落湘江吟，香草无辜远鄙秽。
&#13;
千岁刚肠宁散发，形骸不与弦外对。
&#13;
神作渣特基情在，罗老罢相随环佩。
&#13;
雷帝黜边狗叔贬，书记革职如流退。
&#13;
版主权限项上头，马甲今亦无所谓！
&#13;
和谐抹布浑不顾，誓死不甘良心昧。
&#13;
转贴数万有马克，标题一写无忌讳。
&#13;
火星一爆惊天地，ID一封泣神鬼。
&#13;
黑屋只是禁发言，曾经内涵张经纬。
&#13;
求萝取莉侠肝胆，戎马一生赤心肺。
&#13;
宁同艾焚不俱荣，尔何解与猪狗类。
&#13;
看似假醉实真醒，但醒各嘲众昏醉。
&#13;
冷看外野五百页，几人敢与尔同题？
&#13;
囧野软妹马叉虫，比肩君侧寥数人！
&#13;
宵小杂鱼常不已，风雨萧萧总如晦。
&#13;
游戏一区连天宇，清香半缕呼青黑。
&#13;
动漫黄土知故乡，万里无垠茂戏服。
&#13;
君今塞布去飘然，朝夕悼念徒我辈。
&#13;
涕泗滂流不示人，百感千思交寒汇。
&#13;
惘然不知何所云，所云觭梦空发贴。
&#13;
唯有默冥道在心，十里长街冷也未。
&#13;
其六
&#13;
无题
&#13;
作者：国见比吕&amp;橘英雄 
&#13;
一对痴心人，
&#13;
两条泼好汉。
&#13;
伯龄今已去，
&#13;
谁与渔肠基？
&#13;
神作哭无泪，
&#13;
渣特柔肠断。
&#13;
亿万党员喑，
&#13;
盼我书记归。
&#13;
其七
&#13;
忆SBL
&#13;
作者：97982003 
&#13;
依稀当年书记时
&#13;
广发神贴众绝服
&#13;
一朝不甚步空错
&#13;
后继无人内涵倒
&#13;
其八
&#13;
无题
&#13;
作者：wjnzero 
&#13;
惊闻党首曝尸寒
&#13;
忍教朋辈泪满沾
&#13;
前夜酒阑犹相聚
&#13;
此时相隔永不还
&#13;
签名头像推精巧
&#13;
长篇短句战内涵
&#13;
音容笑貌今犹在
&#13;
惟愿泉下萝莉环
&#13;
其九
&#13;
无题
&#13;
作者：soar
&#13;
水狗不常在
&#13;
神交不常来
&#13;
书记一朝去
&#13;
箩莉不再来
&#13;
现代诗四首
&#13;
其一
&#13;
作者：索兰塔.织姬 
&#13;
有的人活着他已经死了；有的人死了他还活着。
&#13;
有的人骑在别人头上：“呵，我多优越！”有的人则俯下身子给会员当总受。
&#13;
有的人把名字刻入论坛想“不朽”；有的人情愿作陪衬，衬托出大家的睿智。
&#13;
有的人他活着别人就不能活；有的人他活着为了多数人更快乐地活。
&#13;
他活着为了多数人更快乐活的人，群众会把他抬举得很高，很高。
&#13;
其二
&#13;
绝（命）句之一
&#13;
作者：废狗
&#13;
很遗憾，囧正在失去
&#13;
内涵，你梳头，失去书记，你闭上眼睛
&#13;
这朵萝莉控正在衰老，你深呼吸，仍记不住，这嘲笑声
&#13;
你侧身躺下，套子忘了摘，你想到一个新××，比神渣都要美
&#13;
其三
&#13;
绝（命）句之二
&#13;
作者：废狗
&#13;
你坐在电脑前赞美萝莉
&#13;
它们深埋于空中的某处
&#13;
你就象肉棒呼吸着
&#13;
你所知道的萝莉汁，你希望时光迅速矿化，重现往日的熟女
&#13;
其四
&#13;
绝（命）句之三
&#13;
作者：废狗（疑似）
&#13;
即使在晴朗的六月一日，任凭你套上杜蕾丝或是
&#13;
溅射。各级萝莉中会有谁听见你？
&#13;
天空仍是浑浊的妹汁，欲念终将在
&#13;
半明半暗的妹汁中下坠，俯瞰每个人
&#13;
都令人恐惧。就像大长茎生出软骨，毛
&#13;
和肉缝原本是×××中的一对双生子。你和
&#13;
萝莉之间飘浮着×液般的白雾也曾充满疑惧的
&#13;
亨伯特，他是谁，仿佛一边倒的君王节杖
&#13;
倒也好，从潮顶端跌落吧，像冰雹落在
&#13;
通往萝莉之路上，它从来不是
&#13;
坦途只是监狱一端的蜃景。透过蜃景你看
&#13;
到达了萝莉×毛的密林，十一月饱满雨水洗刷
&#13;
镜中的月亮，谁摘下大叔觊觎的嫩红浆果
&#13;
谁就是苏百龄
&#13;
其余四害的下场：
&#13;
罗老师——
&#13;
snoopys：最后特别感谢罗炜同学，这位同学一生马甲太多，活着的马甲太少。我们只能直呼其姓名来辨识。我不得不承认这是一根著名的搅屎棒，不怕脏不怕臭搅到天涯海角的毅力让人佩服。尤其是以我的名义去搅的时候，我表情真的只有囧来回答。2008年，他一定还要搅，我似乎只能笑笑，唯一庆幸的地方是，一，他不能在我的地盘上搅，罗炜的毕生的马甲在过去的一年里都已经进了S1的黑名单，再过一年应该还是。二，我不是著名的什么什么人，也不是什么什么圈，所以也不值得搅，这个免去我很多口舌。三，罗炜这个ID第一天出现论坛的时候，他还是一个玩家，铁杆，单纯，用自己的钱包着PS2。甚至可以为我封了他黑名单而到处炫耀。所以由此推论，我在论坛复归的blog里提到他，他很快会引用在之乎者也，痛也不通的“白”话文里。
&#13;
ROTO——
&#13;
1，婚姻是爱情的坟墓，叫床是内涵的挽歌。
&#13;
2，DQ9登陆NDS，内涵的卫道士从此变成了牛伯伯。
&#13;
神作——
&#13;
披着马甲挣扎于外野，每隔几个小时就不知道要被哪个版主捅捅菊花。

[ 本帖最后由 嘲风 于 2008-3-9 00:51 编辑 ]</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>fddf: </b><br>
<span>原帖由 大菠萝12 于 2008-3-8 00:06 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>我只是一个路过的少年而已…… </span><br>
<span>快~快去救书记，大、大菠萝是叛徒~~~！！</span><br>
</p><p><b>DROWNing: </b><br>
<span>>:o 书记!</span><br>
</p><p><b>绝望先生: </b><br>
<span>没有sbl的日子</span><br>
</p><p><b>赤木茂: </b><br>
<span>默哀三分钟。。。:~(</span><br>
</p><p><b>AIDSL: </b><br>
<span>原帖由 大菠萝12 于 2008-3-7 22:16 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>我只是得了保守总本山眼里的中二病…… </span><br>
<span>所以你是神作+ROTO</span><br>
</p><p><b>quki1945: </b><br>
<span>大菠萝成不了害，这是显而易见的</span><br>
<span>燕教主要是有伴双飞的话还是有可能的</span><br>
<span>md2的消亡将把爱撕衣推入一个新的时代</span><br>
</p><p><b>Macro: </b><br>
<span>菠萝是没有内涵，想抱鱼肠的大腿，结果人家九千岁压根不鸟他</span><br>
<span>这和我继承骆驼的光荣传统黑徐黑任有本质的区别</span><br>
</p><p><b>Puchiko: </b><br>
<span>唉,以书记的脾气,估计是不肯顶着别人的id出来的</span><br>
<span>反正还可以在里层看到书记</span><br>
<span>不过如果书记想要的话,我有两个万分id,还有这个,都可以双手奉上哦</span><br>
</p><p><b>AIDSL: </b><br>
<span>原帖由 Macro 于 2008-3-7 22:23 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>菠萝是没有内涵，想抱鱼肠的大腿，结果人家九千岁压根不鸟他</span><br>
<span>这和我继承骆驼的光荣传统黑徐黑任有本质的区别 </span><br>
<span>马哭骡的阴谋！！！</span><br>
<span>三八前夕真是黑暗汹涌的时刻</span><br>
</p><p><b>trA: </b><br>
<span>S1有内涵</span><br>
<span>都在外野</span><br>
</p><p><b>Macro: </b><br>
<span>原帖由 大菠萝12 于 2008-3-7 22:25 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>马考啊，马考……我从来就不抱鱼肠大腿……</span><br>
<span>另外，你为什么以亲切的形象接近我，而一下子又疏远人家呢？ </span><br>
<span>我只是希望菠萝不要步UGLYMARIO的后尘，成为任黑的耻辱和任青的笑柄</span><br>
<span>另外谁TM和你亲近了</span><br>
<span>我不是基佬，谢谢</span><br>
</p><p><b>Life: </b><br>
<span>神作也没有内涵，不一样成了四害，而且还是活的最旺的:o</span><br>
</p><p><b>gundam0083: </b><br>
<span>书记千古</span><br>
</p><p><b>Life: </b><br>
<span>原帖由 大菠萝12 于 2008-3-7 22:31 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>被讨厌了………… </span><br>
<span>我怎么感觉在菠萝心中有一个对S1ER的好感表</span><br>
<span>:o:o</span><br>
</p><p><b>hyde333: </b><br>
<span>错过了</span><br>
<span>没书记的日子啊:~(</span><br>
</p><p><b>阿囧跳月: </b><br>
<span>已经透了？凉了？刚刚才瞻仰到书记内涵的一面</span><br>
<span>心脏复苏有没有人做？电击呢？快召唤萝莉做人工呼吸！！！</span><br>
</p><p><b>97982003: </b><br>
<span>原帖由 Life 于 2008-3-7 22:27 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>神作也没有内涵，不一样成了四害，而且还是活的最旺的:o </span><br>
<span>知道什么叫搅屎棍么</span><br>
</p><p><b>quki1945: </b><br>
<span>原帖由 Macro 于 2008-3-7 22:23 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>菠萝是没有内涵，想抱鱼肠的大腿，结果人家九千岁压根不鸟他</span><br>
<span>这和我继承骆驼的光荣传统黑徐黑任有本质的区别 </span><br>
<span>你也别抱马各马它的大腿啊，傲娇马克罗</span><br>
</p><p><b>妄想戦士: </b><br>
<span>图：sbl/md2的一生（待补完）</span><br>
<span>壮年sbl</span><br>
<img src="http://img186.imageshack.us/img186/185/md2nd7.jpg" title="http://img186.imageshack.us/img186/185/md2nd7.jpg"><br>
<span>sbl与萝莉</span><br>
<img src="http://img186.imageshack.us/img186/1051/sblrc8.gif" title="http://img186.imageshack.us/img186/1051/sblrc8.gif"><br>
<span>老年sbl</span><br>
<img src="http://img181.imageshack.us/img181/3271/sblhb9.jpg" title="http://img181.imageshack.us/img181/3271/sblhb9.jpg"><br>
</p><p><b>trA: </b><br>
<span>原帖由 出恭 于 2008-3-7 18:26 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>苏百龄的突然死亡意味着S1终于迎来90后的时代。 </span><br>
<span>罗老湿言之有理</span><br>
</p><p><b>BLAME: </b><br>
<span>原帖由 大菠萝12 于 2008-3-7 22:25 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>马考啊，马考……我从来就不抱鱼肠大腿……</span><br>
<span>另外，你为什么以亲切的形象接近我，而一下子又疏远人家呢？ </span><br>
<span>你要明白蹭得累的心態</span><br>
<span>菠蘿你的GALGAME白玩了</span><br>
</p><p><b>老饼饼二世: </b><br>
<span>書記！:~( </span><br>
<span>保重</span><br>
</p><p><b>AIDSL: </b><br>
<span>原帖由 大菠萝12 于 2008-3-7 22:31 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>被讨厌了………… </span><br>
<span>大菠萝回到了1年多以前在PPG的状态了</span><br>
</p><p><b>Life: </b><br>
<span>原帖由 97982003 于 2008-3-7 22:35 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>知道什么叫搅屎棍么 </span><br>
<span>所以我看好菠萝牙</span><br>
</p><p><b>Macro: </b><br>
<span>原帖由 大菠萝12 于 2008-3-7 22:31 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>被讨厌了………… </span><br>
<span>在政治派别上我很难接受你这种美帝崇拜者</span><br>
<span>如果你改萌俄国或者德意志，我会给你肉吃</span><br>
</p><p><b>Macro: </b><br>
<span>原帖由 妄想戦士 于 2008-3-7 22:36 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>壮年sbl</span><br>
<img src="http://img186.imageshack.us/img186/185/md2nd7.jpg" title="http://img186.imageshack.us/img186/185/md2nd7.jpg"><br>
<span>sbl与萝莉</span><br>
<img src="http://img186.imageshack.us/img186/1051/sblrc8.gif" title="http://img186.imageshack.us/img186/1051/sblrc8.gif"><br>
<span>老年sbl</span><br>
<span>http://img181.imageshack.us/img181/3271/sblhb9.jpg </span><br>
<span>这不我在S2发的图吗……</span><br>
<span>第三张到底是谁？</span><br>
</p><p><b>妄想戦士: </b><br>
<span>原帖由 Life 于 2008-3-7 22:40 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>所以我看好菠萝牙 </span><br>
<span>大菠萝不能成为内涵人物是因为他搅屎属性太浓烈~~~~</span><br>
<span>后四害世代将会一片混乱~~~</span><br>
</p><p><b>Macro: </b><br>
<span>原帖由 妄想戦士 于 2008-3-7 22:43 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>大菠萝不能成为内涵人物是因为他搅屎属性太浓烈~~~~</span><br>
<span>后四害世代将会一片混乱~~~ </span><br>
<span>菠萝不能成为四害的最大问题在于战斗力，最近一个月他一直在抹布党上线徘徊</span><br>
<span>连发帖的稳定攻击输出都保证不了，还当什么四害</span><br>
</p><p><b>初音: </b><br>
<span>:~( 我们的书记..</span><br>
</p><p><b>stygian: </b><br>
<span>为书记默哀。书记千古</span><br>
</p><p><b>AIDSL: </b><br>
<span>原帖由 妄想戦士 于 2008-3-7 22:36 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>壮年sbl</span><br>
<img src="http://img186.imageshack.us/img186/185/md2nd7.jpg" title="http://img186.imageshack.us/img186/185/md2nd7.jpg"><br>
<span>sbl与萝莉</span><br>
<img src="http://img186.imageshack.us/img186/1051/sblrc8.gif" title="http://img186.imageshack.us/img186/1051/sblrc8.gif"><br>
<span>老年sbl</span><br>
<span>http://img181.imageshack.us/img181/3271/sblhb9.jpg </span><br>
<span>少年时期的sbl</span><br>
<img src="http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-5.jpg" title="http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-5.jpg"><br>
<span>青年时期的sbl</span><br>
<img src="http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-1.gif" title="http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-1.gif"><br>
<span>眼疾时的sbl</span><br>
<img src="http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-3.jpg" title="http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-3.jpg"><br>
</p><p><b>鱼肠剑: </b><br>
<span>原帖由 Macro 于 2008-3-7 22:47 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>菠萝不能成为四害的最大问题在于战斗力，最近一个月他一直在抹布党上线徘徊</span><br>
<span>连发帖的稳定攻击输出都保证不了，还当什么四害 </span><br>
<span>roto给db杀的成天看不到一帖</span><br>
<span>罗老师给封的马甲平均三小时阵亡一个</span><br>
<span>书记进小黑屋平均时间是三个月到半年</span><br>
<span>神作有整整半年积分只有不到100</span><br>
<span>还不是照样是四害</span><br>
</p><p><b>Macro: </b><br>
<span>原帖由 鱼肠剑 于 2008-3-7 22:50 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>roto给db杀的成天看不到一帖</span><br>
<span>罗老师给封的马甲平均三小时阵亡一个</span><br>
<span>书记进小黑屋平均时间是三个月到半年</span><br>
<span>神作有整整半年积分只有不到100</span><br>
<span>还不是照样是四害 ... </span><br>
<span>罗老师去年日翻DB的时候他一周内用过的马甲不下20个</span><br>
<span>你先给大菠萝找到这么稳定的后方再说</span><br>
</p><p><b>妄想戦士: </b><br>
<span>原帖由 Macro 于 2008-3-7 22:43 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>这不我在S2发的图吗……</span><br>
<span>第三张到底是谁？ </span><br>
<span>太内涵，不知道是谁</span><br>
</p><p><b>hysaga1973: </b><br>
<span>:sweat: ,虽然我只是一个小观众，但非常喜欢书记的非攻风格。。。</span><br>
<span>深切悼念。。。。</span><br>
</p><p><b>科学家: </b><br>
<span>可惜注册时间太晚,不能领略书记的风范</span><br>
</p><p><b>97982003: </b><br>
<span>原帖由 Macro 于 2008-3-7 22:42 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>在政治派别上我很难接受你这种美帝崇拜者</span><br>
<span>如果你改萌俄国或者德意志，我会给你肉吃 </span><br>
<span>你打错脸了他是右转左了</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>神交以死，书记永生。</span><br>
</p><p><b>Archlich: </b><br>
<span>原帖由 Macro 于 2008-3-7 22:47 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>菠萝不能成为四害的最大问题在于战斗力，最近一个月他一直在抹布党上线徘徊</span><br>
<span>连发帖的稳定攻击输出都保证不了，还当什么四害 </span><br>
<span>战斗力就是为了保证这种情况</span><br>
<span>时势造英雄, 现在的S1不会再有四害了</span><br>
</p><p><b>石中剑二: </b><br>
<span>管理员一致通过</span><br>
<span>看来是打算把S1转型了</span><br>
</p><p><b>妄想戦士: </b><br>
<span>原帖由 Macro 于 2008-3-7 22:52 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>罗老师去年日翻DB的时候他一周内用过的马甲不下20个</span><br>
<span>你先给大菠萝找到这么稳定的后方再说 </span><br>
<span>大菠萝在S1的基友还不够多，目前看人气还可以，但要找人送他马甲大军太难了~~~</span><br>
</p><p><b>Macro: </b><br>
<span>只要书记想回来，会有一堆70权限的马甲排一队给他挑</span><br>
<span>关键是人家想不想回来的问题</span><br>
</p><p><b>Leliel: </b><br>
<span>天妒英才啊！</span><br>
<span>强烈要求给书记还魂>:o</span><br>
<span>[ 本帖最后由 Leliel 于 2008-3-7 22:59 编辑 ]</span><br>
</p><p><b>小二在: </b><br>
<span>原帖由 妄想戦士 于 2008-3-7 22:52 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>太内涵，不知道是谁 </span><br>
<span>大岛渚</span><br>
<span>关于这个头像，是一个叫食草熊的会员指出的，书记对其的评价是“你的内涵在s1er里位列前排”</span><br>
</p><p><b>搬运工: </b><br>
<span>这贴不会飞的，菠萝兄别攒rp了</span><br>
</p><p><b>小灰: </b><br>
<span>原帖由 Macro 于 2008-3-7 22:43 发表 </span><br>
<span>这不我在S2发的图吗……</span><br>
<span>第三张到底是谁？ </span><br>
<span>日本电影导演 大岛渚:mask:</span><br>
</p><p><b>阿囧: </b><br>
<span>書記一路走好</span><br>
</p><p><b>Macro: </b><br>
<span>原帖由 大菠萝12 于 2008-3-7 22:58 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>谁说我哈美帝了？</span><br>
<span>马考说哈露西亚，但是就不喜欢Su47那么美型的玩具 </span><br>
<span>要搅回军事群搅合</span><br>
<span>苏35都量产了，也就你这种军事宅天天把一个实验型的前略翼机体当个宝拱着。</span><br>
<span>AC玩多了是吧，真当自己是片翼的妖精啊？</span><br>
</p><p><b>Macro: </b><br>
<span>原帖由 小二在 于 2008-3-7 22:59 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>大岛渚</span><br>
<span>关于这个头像，是一个叫食草熊的会员指出的，书记对其的评价是“你的内涵在s1er里位列前排” </span><br>
<span>书记的头像都有一个特点：不要嫌图小，找到全图之后一般你们都会失望</span><br>
</p><p><b>过路人: </b><br>
<span>S1四害看起来最顽强的一个就那么走了</span><br>
<span>:~(</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">342147[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>十页长帖送书记 （总和帖）【新增四害下场总结】[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-342147-1-1.html</link>
      <description>十页长帖送书记 （总和帖）【新增四害下场总结】&#13;
　这里埋着一个好人，
&#13;
　和他的理想。
&#13;
原帖由 Tifa 于 2008-3-7 14:17 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif
&#13;
发布不和谐帖，且屡教不改，永封
&#13;
原帖由 Meltina 于 2008-3-7 18:53 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif
&#13;
管理员一致通过，永封
&#13;
遗言
&#13;
原帖由 md2 于 2008-3-8 16:36在sonicbbs 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif
&#13;
I never be Terminated
&#13;
We will be back
&#13;
http://img.photobucket.com/albums/v243/nococ/kingdom002.jpg
&#13;
md2 的个人资料
&#13;
UID:        1510
&#13;
注册日期:        2002-4-5
&#13;
上次访问:        2008-3-7 08:38
&#13;
最后发表:        2008-3-7 12:08
&#13;
页面访问量:        18181
&#13;
在线时间:        总计在线 1707.55 小时, 本月在线 295 小时 
&#13;
升级剩余时间 13 小时
&#13;
昵称:        无
&#13;
用户组:        很黑的小黑屋
&#13;
发帖数级别:        Excellent Writer 
&#13;
阅读权限:        0
&#13;
积分:        1330
&#13;
火星战斗力:        559 rp
&#13;
人品:        51 rp
&#13;
附件:        20 rp
&#13;
帖子:        7260 (占全部帖子的 0.2%)
&#13;
平均每日发帖:        3.36 帖子
&#13;
精华帖:        8 帖子
&#13;
性别:        保密
&#13;
来自:       
&#13;
生日:        00-00
&#13;
遗照五张
&#13;
http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-5.jpg
&#13;
幼年
&#13;
http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-1.gif
&#13;
少年
&#13;
http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-3.jpg
&#13;
青年
&#13;
http://img186.imageshack.us/img186/185/md2nd7.jpg
&#13;
壮年
&#13;
http://img181.imageshack.us/img181/3271/sblhb9.jpg
&#13;
暮年
&#13;
遗作两篇
&#13;
　　【S1特色研讨】如何谈论那些你没玩过的游戏
&#13;
　　出自S1：http://bbs.stage1st.com/
&#13;
　　1 如何选择不玩的游戏
&#13;
　　太大众的游戏可以不玩，尤其那种通关人数不到玩家1％的所谓名作，比如魔界村，比如石头人，比如血之轮回
&#13;
　　但是魂斗罗不玩很难说的过去，马里奥这类以平易近人著称的游戏更不能回避
&#13;
　　如果你对某一类型游戏有强烈的爱，就要有所取舍，比如KOF的人当然不能玩33，VF练习者不能接触铁拳
&#13;
　　可能你会认为这样在两派交锋的时候会处于下风，其实正好相反，一个玩过1000小时VF100小时铁拳的人，在争论中会受到铁拳众的重点围攻，对方会指责你半瓶子醋，这比完全的小白更加严重。最好的选择就是，如果你真的鄙视一个派别，就要采用两朝太祖的政策：不接触，不妥协，不谈判。
&#13;
　　作为补充，铁拳众可以适当接触电脑战机，SF饭可以打打侍魂，最终得出“该公司在格斗游戏领域完全没有天分，被你们吹嘘到天上的xx其实就是一团屎，反而我觉得xx倒是一个被忽略的杰作”的结论。
&#13;
　　拥护团体太偏激的游戏可以不玩，尤其是那些以散布反智观点出名的，比如萝卜大战，当然你要想一点没玩过也是很困难的。
&#13;
　　这个标准的关键在于，该团体不光要偏激，还需要被孤立，可以回避SRW，但是XG虽然给我们带来更大的痛苦，却不容回避，否则对手将直接抹杀你的入场资格
&#13;
　　太经典的游戏可以不玩，比如时之笛，这样可以显示出你和激进粉丝的誓不两立，否则你们的战斗会被大家当作内部派系斗争
&#13;
　　但是不玩时之笛不意味着不玩小绿帽，金三角，假面，风之杖都是更好的选择
&#13;
　　太骨灰的游戏可不玩，比如猴子的P2，DB的圣剑2，松野青的VS，但是这是相对的，鉴于战事频繁，有不玩必然要有玩。
&#13;
　　骨灰嘴中的残次品其实更符合战斗的需要，我们可以玩恶魔召唤师1，圣剑3，FFT，这样战斗整个提高了一个档次。
&#13;
　　实际上，在旁人看来，追真宫寺的玩家，是差于追神崎的玩家的，尽管前者可能才是真正的樱战FANS而后者仅仅是一个心怀鬼胎的GALGAME饭。
&#13;
　　当然，选择这种战术后，双方的痛苦指数也会增加。
&#13;
　　2 装B的战略选择
&#13;
　　选择立场：
&#13;
　　“一般来说，夸一个游戏是不会被踢爆的，所以可以放心大胆的夸一个没玩过的游戏尤其是小众游戏以增加自己的内涵度，必要时google即可。但是要喷一个没玩过或者没仔细玩的游戏就有很大被轰杀的危险，即使强如ROTO或苏格拉底仍然会惨遭围攻。次数多了ID发言的公信力也会下降，那时候就麻烦了”
&#13;
　　——dazzle
&#13;
　　但是，因为不了解而只能选择夸一个游戏，这不仅仅是一种懦弱，更是一种对革命群众的背叛
&#13;
　　即使你是捧帖的发起人，在夸的过程中，很快就会引来该游戏真正的粉丝，在他们的联手下帖子很快就会变成一个恶心的阴谋，让广大网友无所收获。在极端的情况下，还可能招来给脸不要脸的游戏厨，指责你拍马屁没有拍准，这根本是赔了夫人又折兵。根本上，这已经脱离了你冒险发贴的初衷。
&#13;
　　所以，只有喷，才是唯一的选择，喷可以给你至死地而后生的机会，而夸只通向厕所后面那条阴暗的下水道。
&#13;
　　3 战略准备
&#13;
　　不用说，太不用说了，面对一个你要喷的游戏，你要拿出120％的精力做准备。虽然喷一个游戏往往是随性所至，战争的发生既突然又激烈，但是不打无准备之仗是军事铁律，必须做好资料准备。
&#13;
　　你要喷的游戏往往是你有一定感情的，但是在查阅资料的时候必须抛开之前的印象，因为第一印象往往是错的。
&#13;
　　多看看该游戏的专门论坛的精华帖或者网上的长篇大论。
&#13;
　　具体的数字和对游戏系统剧情的讲解完全可以忽略，因为你不可能凭直觉了解到某个系统的具体效果。多看看作者的感想和泛泛的评论，潜意识里粉丝不会去推翻自己的固定观点，所以这些感想可以成为你立论的根据。
&#13;
　　如果你预知到了某个铁干粉丝会加入战斗，他的作品你一定要看，这样可以在立论时避免说出一些有重大破绽的结论。敌人的观点千万不要引用。对方只所以会知名，就是因为他对该游戏有独到见解，而且这个见解往往他自己也没有完全理解。很可能你开喷的时候，他已经有了更成熟的想法，这样你等于主动跑进了对方的陷阱里，不得超生。
&#13;
　　当然，如果你已经准备去玩这个游戏了，那前面的一切当我没说，因为在精神上你已经败了。
&#13;
　　　4 战略实施
&#13;
　　永远不要去专门论坛找打
&#13;
　　专题论坛和综合论坛不一样，实际上专题论坛的命名就有“提供给fans交流的场所，不喜欢的人可以不进来”的意思在内。不然为啥要独立？而且专题论坛的fans们可能对于明显的缺点视而不见，甚至成为禁忌话题的现象。
&#13;
　　——猴王
&#13;
　　比如女神，世界观和系统都另类，这是缺点还是优点？女神饭将给你与众不同的回答，这种情况下进去开帖等于自寻死路。
&#13;
　　相反，你去天幻喷女神，往往可能发生奇迹。
&#13;
　　明确战斗目标，严守战略底线
&#13;
　　忙基金之所以难对付，辩论技巧固然是其中之一，但更重要的是他的战略准备意识很好。
&#13;
　　仔细观察忙基金的论战，他基本上在战之前就已经准备好了一套逻辑周密论证严密的观点，不管你怎么进攻，他总是守着这套观点的底线。往往忙基金的反对者换了多种观点和论述方式来攻击忙基金，但忙基金总是不为所动，执着于解释他的观点和你的不是一回事，大家对他的阐述有误解，这门功夫我们可以称呼为太极拳。两仪生四相，不需要辩论忙基金的拳法就已经可以自己生发了，进攻只会给忙基金更好的阐述观点的机会。
&#13;
　　擅长打太极的人网络上有很多，但到达天衣无缝这个境界的就只有芒基金了。忙基金的两大极品招式至今还没有破解的方式，你最多只能嘲笑他但不能踩倒他。
&#13;
　　1.对我来说是精彩的就足够了，即便全世界都不这样认为。
&#13;
　　2.我要说的只是这两者不是一回事，不需要比较高下，即便xx是好也得不出xy坏的理由，因为xy也有xy的解决方案
&#13;
　　当然不是说这两个招式是无敌的，因为我们还可以通过踩倒本人来推导出他的观点一钱不值的结论，比如星无火用这招数就是这下场。但对忙基金这人确实无效，辩才好技巧高还时常捧一下他的辩论对手，对付他就是用不上力。
&#13;
　　——鱼肠剑
&#13;
　　5 战术层面
&#13;
　　浅谈套路
&#13;
　　套路是什么？就是一些既成的、战过无数次的成对的论点。套路是否重要？答案是：是的，尤其当你还是个菜鸟的时候。很多讨论都可以直接归到既成套路中来，熟悉一些经典套路尤其重要。当你绞尽脑汁冥思苦想对策的时候，套路早已将一条康庄大道铺在你面前，下一步该说什么，对手下一步将说什么，或循环，或无穷，根本勿须你来操心。
&#13;
　　比如经典的手柄vs鼠标键盘，他说临场感强，你只需说转身迅速。他说有震动，你就说定位精确。他说类比摇杆方向多，你就说键盘键位丰富。还有很多看似更大更吓人的话题，利用套路都可以轻易驾驭。比如欧美RPG vs 日式RPG，他说黑岛你就说同时期的CT、DQ；他说另类的你就说沙迦女神；他说现代的ES你就说FF KH——销量评分内涵都不会吃亏。但是，他说D2就不行了——不是说比不了，这不是常规意义上的RPG，这样你就很吃亏——必须搬出塞尔达。最恶情况他说出WOW了，别跟他客气，上口袋妖怪。这就是套路的妙处。
&#13;
　　——阿娇
&#13;
　　空城计
&#13;
　　当你因为某种原因，不得不发表一些关于陌生游戏的看法时，不要以为越笼统模糊越好，那是不对的，要反其道而行之，轻描淡写的说出一些最细的细节。虽然你没玩过博德，但你要说“要知道infinity引擎在处理time stop的时候有个BUG”。“要知道……”后面的话可以是你无意中逛某个外国论坛的时候看到的，也可以是你花5秒钟现编的，但最好不要是google搜索到的。细到一定程度就没有人敢反驳你了。
&#13;
　　——阿娇
&#13;
　　补充：GOOGLE搜到的其实也可以用，但是千万不要是中文的，一般来说，会被你搜到的外文资料，即使是胡编，在江湖上也肯定会有一定支持率。
&#13;
　　另外，经过二次链接找到的资料往往具有令人惊恐的权威性和轰动性，当然也要是外文的。
&#13;
　　集中优势兵力
&#13;
　　只是在对手的一堆论据上进行拉锯是没效果的 要一击干倒对方 就要直接从其立论来驳斥 如果不能彻底驳倒其论点 至少也要使其论点混浊不清到最后他都不知道自己要说什么 这样一来他论据再丰富 数据再多再精确 也不过是支持着连他自己都不明白的东西而已 直接沦落为数据收集器了
&#13;
　　真正会战的 不是那些一战就是40多页的人 那样只能说明你给了对手充分的反击机会 会战的人在5页内就可以让对手无话可说 当然没话找话 败了还充死鸭子嘴硬的 这样的人连战的价值都无
&#13;
　　——CountryCat
&#13;
　　雷帝辩论是很强的，立论严密，非常擅长抓对手的逻辑漏洞和论据缺失，如果参加辩论赛就是示范型的优秀选手
&#13;
　　但是雷帝太追求全面胜利了，从不考虑见好就收，因此有时会在细节，预测和语录上被人抓包
&#13;
　　简单来说就是赢球输人，变成战争狂的同义词以后，就很难在论坛过正常ID的生活了
&#13;
　　当然雷帝不在乎，但战力不如雷帝的切莫在常去的论坛尝试
&#13;
　　_dazzle
&#13;
　　借力打力
&#13;
　　指导方针只是给你个大方向，真到不得不战的时候往往没那么简单。有人又要问了，都不接触这个游戏，怎么喷呢？更多的时候我们可以考虑化喷游戏为喷人。首先，不要主动出击，因为在这个话题上你是举步维艰的。多等等机会，所谓言多必失，没有人发言是完全严密的，尤其是那些喜欢长篇大论的人，在没有人唱反调的时候。攻击时，宜挑选少量逻辑、语义上的破绽喷之，勿选择和游戏内容关联过于紧密的话题，毕竟你吃亏。也不要同时选择过多攻击点，1～2条为佳。对破绽多的长篇大论，可在一个话题上往来几回合后从中再找破绽，多次利用，灵活机动。因为在喷的时候，捍卫者往往就直接等于游戏本身，所以喷他和喷游戏是一回事，曲线喷国。
&#13;
　　——阿娇
&#13;
　　初期决不参与主要论战，只是抽空出来捅一刀，混个脸熟后什么都好办了
&#13;
　　当年老子就是这样
&#13;
　　——fei
&#13;
　　重点还有一个，就是千万不要给你的对手有把话讲清楚的机会，不要主动询问他的某个观点，但针对他的观点和论据之间的错漏则要毫不客气的用红字大大地引出并嘲笑
&#13;
　　另外有些辩论喜好者常爱做的逐句反驳其实也很没意义，一百个错误观点和一个本质性错误观点其实是一样的，都会让对方信誉受损，特别是你不了解这个游戏时，更是要言简意骇
&#13;
　　——鱼肠
&#13;
　　公认的强项，往往就是最大的盲点
&#13;
　　有些游戏公认的弱项往往会吸引装b者试上一手，事实证明这攻击方式很弱智，至少从效果上来说很不明显，论坛上的大爷们从一开始就操练过这套功夫了，整套套路流程大家都熟悉，聪明点的早就学会避重就轻了。所以像诸如攻击樱大战的战棋部分很差，或攻击ot的bug破坏平衡等等看似是死穴实则如泥牛入河用不上劲。要选择大家都叫好的部分攻击，这样才能彰显出效果，至少就是死也是仰天倒下。
&#13;
　　——鱼肠
&#13;
　　王顾左右而言它
&#13;
　　谈莎木可以这样。比如1代，可以说，太空哈里太好玩了，我小学4年的时候弄了台主机，不知道叫什么，只有一个人，现在才知道就是太空哈里，那时候，我只能打到第2关，不过现在看来，当时自己的真的太费了
&#13;
　　而2袋可以说，赛鸭大赛完全可以作为独立的竞速游戏拿出来，无论是过弯的严谨性还是比赛的压迫性都是梦美级别的，而外带飞空之舞降落航母的细节操作，更是一种sega的极致
&#13;
　　——HEIN
&#13;
　　围魏救赵
&#13;
　　夸也可以作为一种战术手段，在喷的过程中用于转移话题，提高形象，寻找盟友。经常轻描淡写的提到一些古早的公认内涵却又小众的游戏，会让不明真相的群众以为你内涵度极高。比如谈迷宫设计时不妨聊聊黎明之砧，喷静寂岭与生化时不妨夸夸神秘岛与第七访客。古早欧美游戏在这方面占有很大优势，因为普及度很低，不像日式游戏容易在模拟器上重温。而且一般玩过的人不会喷它，只有一些简单的回忆意见，这些意见常常还不如wiki上来的深刻。要显示出一副老鸟气质，只须从英文wiki上挑几段改写为中文即可，旁征博引永远都是增加气势的最好手段。如果对手应对不当，他可能就会陷入无话可说只得另起炉灶的境地，到时可以指责他转移话题；或者陷入“日式对欧美”的套路，此时已然稳胜。如果能够吸引到此游戏的饭死或者欧美青，更可以适当运用走题版聊手段让对方插不上话或者显得无理取闹。一般最差也可以把对方闹得晕头涨脑，在某些方面”求得一致“，即使打和对自己的名望也大有好处。
&#13;
　　当然，最好不要夸研究太多的游戏，如博得辐射之类，免得遇到半桶水就露怯。总之，核心思路还是提高讨论门槛，减少对方内涵度，即使对方胡搅蛮缠惨胜，通常也是得不偿失，以后舆论导向就在你这一边了。
&#13;
　　——dazzle
&#13;
　　你要拥有足够分量的交换手才能选择性失明
&#13;
　　否则很容易被一个老手逆转成功
&#13;
　　但有时候故意忽略对方阵营的某位弱智或冲动型选手反而能衬托你的英明睿智
&#13;
　　——winterfall
&#13;
　　合纵联横
&#13;
　　联合所有能联合的人，适当放弃一些自己的观点，以达到最大限度舆论支持……
&#13;
　　适当忽略对自己不利的言论，有时候持相同观点的仲间语出惊人……
&#13;
　　与其说服对手，不如说服观众，与其打倒敌人，不如多找几个打手……
&#13;
　　适当煽动群众，适当往对手头上贴标签，但是最好是诱导打手们去干，纯洁的处女好过手段玩尽的表子，亲卫队好过搅基郎
&#13;
　　适度运用马甲，要战胜对手，首先要了解对手，了解对手的方法就是模仿对手，马甲的功效就是要做到把对手的缺点漏洞无限度放大，扩大靶心的范围。这样的好处是一来让舆论认为不服输的对手滥用马甲，二来，扩大舆论对纯洁的己方的支持，三来，可以适当让马甲恶意攻击我方，是舆论产生对道德高尚的己方却惨遭恶狗嘶哑的同情。
&#13;
　　务必留给自己一条后路，切莫破釜沉舟，毕竟你还要活下去，留条后路总有一天能反击对手……
&#13;
　　务必留给对手一条后路，将来也许可以用来转移群众视线，乘机脱离战场……
&#13;
　　适当的情况下也要做好舍弃盟友的准备……
&#13;
　　——diablo12
&#13;
　　补充：马甲参战的思路源自地球上最恶心最装B的日本论坛，是一种绝望的选择。虽然可以把水搅混，但是一旦被抓将会成为历史丑闻，个中利害自己体会。事实上如果真的走投无路，潇洒离开往往是比孤注一掷更好的选择。
&#13;
　　要有能随时选择性失忆，随时YY自己是胜利者的功力，这样在战败后还能够好好过日子。
&#13;
　　当然占楼看战贴才是最愉快的，所以经常会有发出战贴后就消失的楼主。
&#13;
　　——godou
&#13;
　　附件：
&#13;
　　《如何谈论那些你没读过的书》
&#13;
　　作者：巴黎大学文学教授、心理分析专家Pierre Bayard
&#13;
　　Bayard身为文学教授，却承认有些文学名著他读了但没有读完全书，比如德国作家穆齐尔的《没有个性的人》和乔伊斯的《尤利西斯》，有些书他只是听别人谈论过，比如狄更斯的《雾都孤儿》，有些书他读过但是已经忘记了：弗洛伊德的《释梦》；还有一些书他一无所知，比如亚里士多德的《诗学》。　
&#13;
　　他想告诉学生，只对一本书有所了解但没读过并不丢人。连那些最有教养的人也有他们不知道的东西。很多伟大的知识分子——瓦雷里、蒙田、王尔德 ——经常谈到一些他们没读过的书，而且对此他们并没有负罪感。家长和学校要求孩子尽善尽美，但是接受教育并不是要读这本或者那本书，而是知道如何挑书，知道每本书的位置。
&#13;
　　Bayard提供了一些有用的技巧：不要谈论细节。把理性放在一边，让你的潜意识表达你跟书的私人关系。换言之，不要被自己的无知吓住，不要担心会穿帮。如何评论一本你没读过的书：“把它放在你面前，闭上眼睛尽力想象会让你感兴趣的东西。然后写你自己的想法。”如何跟作者讨论他的书：“坚持只讨论一般化的东西，保持暧昧，说你是多么喜欢那本书。”
&#13;
　　时代周刊的文章说：对我们来说，也许只要能说出这些就够了：1904年6月16日（那是乔伊斯迷们的布鲁姆日，或者说，是《尤里西斯》所记述的那一天），玛德琳的香味（勾起小说家普鲁斯特记忆的蛋糕），或者乔治·艾略特（记住，她是位女性）。
&#13;
电波男X2（MD2与鱼肠剑深夜激情对谈）
&#13;
千岁 23:38:05
&#13;
你觉得这次现视研第二季如何
&#13;
书记 23:38:49
&#13;
神作
&#13;
千岁 23:39:57
&#13;
现在深夜档的尺度明显宽很多
&#13;
千岁 23:40:26
&#13;
很多暗示都很直接
&#13;
书记 23:45:24
&#13;
我看了一本书，电波男
&#13;
书记 23:45:45
&#13;
其实现视研就是宅向文化此路不通的回归
&#13;
千岁 23:46:10
&#13;
那书不是很多人骂吗
&#13;
书记 23:46:29
&#13;
作者是装疯说真话
&#13;
千岁 23:46:59
&#13;
都说些啥
&#13;
书记 23:47:34
&#13;
"你们这些丑男，就是得到社会认同，也不会得到女人认同的"
&#13;
书记 23:47:46
&#13;
你看老处男的春天了么
&#13;
千岁 23:47:59
&#13;
看过
&#13;
书记 23:48:19
&#13;
里面有个30岁的剩女角色，记得吧
&#13;
千岁 23:49:01
&#13;
宅男的困境不是不能找到女人，而是无法找到他自己理想中的爱情
&#13;
书记 23:49:35
&#13;
因为在女人看来宅男，尤其还是丑宅，根本就不算人类，只能作为宠物讨好女人，丑男人是没有资格作为人和女人交往的
&#13;
千岁 23:49:43
&#13;
和现实差距太大，又不甘心老老实实相亲资本门当户对
&#13;
书记 23:49:59
&#13;
你觉得什么是门当户对
&#13;
千岁 23:50:01
&#13;
但你怎么解释有美女抱的丑男
&#13;
这样的人现实生活中很多的
&#13;
书记 23:50:21
&#13;
你以为日本那么多剩女都是社会牺牲品么
&#13;
千岁 23:50:31
&#13;
这不是丑不丑的问题，你觉得自己丑吗
&#13;
书记 23:50:33
&#13;
丑男如果社会生存力强当然就可以
&#13;
千岁 23:51:10
&#13;
这不结了，说穿了还是社会地位
&#13;
千岁 23:51:27
&#13;
dio爷这种女人会在意他宅吗
&#13;
宅寄生在高度发达的现代文化流水线上，但精神上却脱离现实，这种生存方式不可能获得很高的社会地位
&#13;
书记 23:53:32
&#13;
DIO不宅
&#13;
这么说吧，就算你是人间垃圾，只要一直努力融入社会，就不是宅
&#13;
千岁 23:54:18
&#13;
恩
&#13;
书记 23:54:30
&#13;
高阪这个角色的特殊就在于他的成功不是有意的，而是上天赋予的性格
&#13;
千岁 23:54:38
&#13;
即便是一个乞丐，只要上进，就总有希望
&#13;
书记 23:54:56
&#13;
所以AKIRA他们这些老宅才认为他这样的人在现实中基本不可能存在
&#13;
千岁 23:56:24
&#13;
经过长期宅的生活，性格不可能不受到影响，高坂实在太脱离现实了
&#13;
书记 23:57:08
&#13;
高阪并不脱离现实，但是他这种状况不是他本意造成的，所谓特殊就是这点
&#13;
就好像我们当中有个人其实宅的很，但是又总能不自觉的按照社会常规走
&#13;
不是，高版小时候是天然呆
&#13;
他其实就男性的美由纪，结果受到男人的欢迎，她却不明白为什么
&#13;
千岁 00:00:02
&#13;
那书还说啥
&#13;
书记 00:02:38
&#13;
这书其实有点像共产主义宣言
&#13;
只是他号召革命
&#13;
千岁 00:03:12
&#13;
他的理想社会是啥
&#13;
书记 00:03:25
&#13;
他的社会理想很简单
&#13;
你可以自由选择你的生存理念，但是，不要自卑
&#13;
因为时代有病而为我们带来的痛苦，我们需要的是改变时代，而不是自责
&#13;
千岁 00:05:07
&#13;
我觉得这口号很有日本的特性
&#13;
就像现视研里面有段剧情就是，一美国妹子也很宅，但完全不理解日本对宅的歧视
&#13;
完全不明白在日本做宅要承受多大的压力
&#13;
书记 00:06:22
&#13;
我说它像共产主义宣言，是因为无产者其实也是资本主义里的失败者，你要想清这种问题的原因，不要光听了资本家说你们穷是因为不努力工作，就自暴自弃，资本主义不会自己主动改良，如果谁也不站出来，社会只会越来越糟糕
&#13;
千岁 00:07:25
&#13;
这点中国和日本是一样的，社会没有提供人们自由选择价值观的空间
&#13;
就像电车男那样，好歹他也算是普通萨拉李曼，但连狗都不如
&#13;
大搜也是一样，这不是宅自身的问题，宅只是相对弱势，所以承受的压力更大
&#13;
书记 00:07:48
&#13;
日本是自找的
&#13;
中国现在没有价值观
&#13;
千岁 00:11:05
&#13;
他也提不出解决办法吧
&#13;
书记 00:11:41
&#13;
你觉得什么是解决办法
&#13;
千岁 00:12:08
&#13;
日本社会现状我们也没有切实体会，提不出方法了
&#13;
国内其实对宅没多少真正的认识，也没几个宅，很多问题也不是宅的问题
&#13;
而且宅确实有问题
&#13;
书记 00:15:47
&#13;
问题的本质不是这样
&#13;
我们确定问题，要看这个人群的特点
&#13;
到底是有某个问题的人容易宅还是宅容易变这样
&#13;
资本主义强调的无产者的缺点，都是成为无产者后的问题，而不是这样的人会变成无产
&#13;
这就是社会的毛病
&#13;
千岁 00:16:16
&#13;
这样说吧
&#13;
宅不接受现代资本主义式恋爱，或者说无法满足以金钱为衡量的爱情观，但他们找的替代品是什么呢，hgame
&#13;
hgame的爱情模式又跟纯洁爱情有什么关系，还不是把女性动物化物质化，一样不是对等的爱情
&#13;
书记 00:18:36
&#13;
所谓对等的爱情观是借口
&#13;
宅是需要改造的，但是不是按照现在社会的方式
&#13;
就好像无产阶级的方向是解放自己，但是肯定不是按照资本家的方式
&#13;
千岁 00:18:57
&#13;
是借口，是结果，但也是事实
&#13;
如今对宅宽容的态度还不是建立在金钱的基础上，因为有强大的消费力做后盾，所以电车男现视研这种作品才越来越多
&#13;
书记 00:21:04
&#13;
电车男和现视研毫无关系
&#13;
千岁 00:22:43
&#13;
怎么改造社会
&#13;
是什么造成这个社会的
&#13;
原因是啥
&#13;
那书怎么说的
&#13;
书记 00:23:19
&#13;
原因是不负责任的生存态度，虽然宅本身也是一个原因
&#13;
本田的意思是，宅，男，女这三方都在推卸责任
&#13;
男是这个社会的既得利益者，但他们也不觉得有什么好高兴的，实际上看不起宅的并不是成功男人，而是女人
&#13;
因为成功男人少一个，女人可以获取利益的资源就少了一个
&#13;
千岁 00:25:18
&#13;
必须正视自己对吧，逃避的话就是佐藤，正视的话就是世原
&#13;
但问题在于衡量成功的标准太单一了
&#13;
书记 00:26:05
&#13;
世原勇敢的地方，在于他想以一个宅的身份活下去
&#13;
并不是说正视自己宅的身份就可以了，还要能不以这个身份自卑，
&#13;
左藤不是逃避自己，是逃避现实
&#13;
逃避自己的是斑目他们，他们觉得作为一个宅是无法生存下去的，于是就压抑自己的欲望，世原向他们证明你作为一个宅，应该努力为自己争取更多的生存空间。钱当然好，但是我对ACG更有兴趣，那么我就做一个能快乐的弄ACG的人。
&#13;
千岁 00:28:16
&#13;
那也是因为有强大的消费力做后盾，世原才可以健康的生活下来，要是早四十年前搞这个连饭都吃不饱
&#13;
但这样做并没有解决实际问题，因为社会主流依然是用老标准衡量你是否成功的
&#13;
书记 00:30:31
&#13;
个人是无法改变时代的，但是仍然有你值得为之奋斗的东西。共产主义运动从20世纪初就开始了，真正到达顶风是在60年后
&#13;
即使西班牙战争和苏联都是错误的，但是时代仍然因为他们而改变，一个对无产者更有利的时代到来
&#13;
千岁 00:32:32
&#13;
最终起决定性作用的，还是金钱的力量
&#13;
书记 00:32:35
&#13;
所以，你已经说了，市场是宅自己培养起来的
&#13;
书记 00:32:43
&#13;
金钱是工具，
&#13;
如果所有宅都认为自己的爱好和收藏都是错误的，那么空有金钱又能怎样？
&#13;
就好比枪，革命和镇压革命都要用到枪，你觉得用到枪是不好的吗？
&#13;
你不能因为反动政府用枪镇压工人运动，就认为枪本身是反动的
&#13;
千岁 00:33:48
&#13;
这个比方不对
&#13;
千岁 00:34:11
&#13;
这个比方完全不对
&#13;
书记 00:34:25
&#13;
金钱是宅变革社会的工具，就算多一个宅，使用工具的人也增加了一个
&#13;
否定商业社会是没有意义的，因为现在注定了社会只能以经济方式运行，就好像争夺政权只能用枪，而不能用谈判和多党合作一样
&#13;
千岁 00:35:16
&#13;
不对，是金钱在资本主义社会起决定性作用，所以宅才选取这个作为工具
&#13;
书记 00:35:34
&#13;
你觉得日本的问题是资本主义造成的吗？
&#13;
社会主义运动初期，布尔什维克认为未来的世纪没有暴力机关，没有商业
&#13;
最后这些工具运用得最好的阵营获得了胜利
&#13;
书记 00:39:22
&#13;
不要背叛你的信念，这就是现视研告诉你的故事
&#13;
千岁 00:40:26
&#13;
那你觉得斑目是失败者了
&#13;
书记 00:40:59
&#13;
我尊重他的选择
&#13;
资本主义国家的社会主义党派和社会主义国家的社会主义党派
&#13;
斑目就好像英国工党
&#13;
千岁 00:43:17
&#13;
你好像说的斑目背叛信念了一样
&#13;
书记 00:43:37
&#13;
斑目没有背叛，他只是部分妥协了而已
&#13;
方式和世原不同
&#13;
千岁 00:44:10
&#13;
一个问题
&#13;
宅一定要蹲吗，一定要跟社会格格不入吗
&#13;
显然并非如此
&#13;
书记 00:45:02
&#13;
我反问一个问题，社会主义，只能搞公有制经济吗？
&#13;
千岁 00:45:09
&#13;
那又存在什么妥协不妥协的呢
&#13;
对，恋爱上最后他还是放弃了，但没有死心
&#13;
处女的妄想就是他内心欲望的写照
&#13;
书记 00:45:58
&#13;
他减低了自己的欲望，这和改造不同，归根结底这种结果他是不满意的
&#13;
…………处女个P
&#13;
他最后想调戏春日部而已
&#13;
千岁 00:46:48
&#13;
恩，但你能说这种设定不是某种潜意识的表现
&#13;
游戏里面还是有这样类型的角色的，作为某种妄想是可以存在的
&#13;
书记 00:47:46
&#13;
春日部的问题算是另一个问题，如果我们把男主角都换了，换成三上和有尾，春日是里美，那么三上会去和有尾抢里美吗？
&#13;
有尾那时和里美还没关系呢，我说漫画
&#13;
千岁 00:54:24
&#13;
那你认为那次部室里面春日部是有意识问得吗
&#13;
千岁 00:55:08
&#13;
当然那时候斑目还有心结，一心考虑的只是他自己而没有估计朋友和其他人，这点是他的幼稚之处
&#13;
书记 00:56:20
&#13;
我认为那时已经是爱情剧里的段落，和宅无关了
&#13;
比如，你说《情书》宅吗？
&#13;
《四月物语》呢
&#13;
那么斑目在感情上就不宅
&#13;
书记 01:02:40
&#13;
さよならを教えて
&#13;
我想到一个有趣的故事
&#13;
就是男人追求一个女生，因为他把女生留在身边的愿望太迫切，所以女生一部分变成了怪物，结果只有男人愿意照顾她，男人希望女生能回复原样，但是害怕她好了以后离开自己，又不愿意这么做
&#13;
这故事好像太有代表性了点
&#13;
千岁 01:07:26
&#13;
寓言故事嘛
&#13;
千岁 01:33:28
&#13;
话说回来我一点也不宅啊
&#13;
我连萌战都几乎不看的
&#13;
http://bbs.stage1st.com/thread-312945-1-1.html
&#13;
这真是反面教材
&#13;
我纯粹是懒
&#13;
或许别人说的也对，我压根没爱
&#13;
书记 01:41:56
&#13;
你不是
&#13;
你不想付出，至少认为付出的和得到的不成比例
&#13;
我也是
&#13;
千岁 01:42:47
&#13;
这就是没爱
&#13;
爱的本质是奉献
&#13;
至少我不愿意再挥霍自己的感情了
&#13;
书记 01:44:44
&#13;
你挥霍过？
&#13;
我没有
&#13;
宅男就是这样，觉得交易不合算，就拒绝参加任何交易
&#13;
我们管这样的人叫做“不按照游戏规则玩”
&#13;
而2D控，是游戏规则外的另一个规则，对女人来说，2D控就如同穆斯林恐怖分子
&#13;
归根结底，双方有矛盾，还是因为宅男想强调自己的存在，穆斯林也想向现代文明证明自己没有落伍
&#13;
千岁 01:48:36
&#13;
宅男多少有些自私
&#13;
书记 01:49:30
&#13;
本田透就是这样的人，他想通过宣战的方式改变宅男的地位
&#13;
他想通过鼓动宅男的方式现实宅男的存在
&#13;
他认为只要日本都变成宅了，宅的问题就解决了
&#13;
千岁 01:50:01
&#13;
他不是说只要自己满意就可以了吗
&#13;
那既然如此何必要战争
&#13;
那还不是一样建立在自私的基础上，只要大家都宅了，那我和大家就没有不同点
&#13;
书记 01:51:32
&#13;
他是说“自己满意就好”是一种价值观，但是这种价值观本身需要在社会上取得地位
&#13;
和冈田本质上干的是一种事
&#13;
冈田想显示宅的内涵和学识，本田则认为宅男要现实出不同于人的样子
&#13;
千岁 01:53:27
&#13;
这逻辑是建立在首先承认自己确实不如他人的基础上，是典型的两律背反
&#13;
书记 01:53:49
&#13;
共产主义运动就是这样的，因为我们需要的东西被资本家垄断了
&#13;
宅要夺取的不是生产资料，而是社会名誉
&#13;
千岁 01:55:20
&#13;
反正逻辑就是这样，宅要取得社会地位，要么就是把宅标准无限提高，这种是冈田做法。要么就是干脆说社会错了，大家都是宅了就完全平等了，这就是本田流吧
&#13;
相对的就是社会主流意识就是污蔑宅，比如宅=neet这种逻辑的产生
&#13;
所以宅难以定义的关键就在于此，宅根本不是一个可以量化的科学标准，只是任人需要打扮的小姑娘
&#13;
实际上宅的某些特点，在社会上各个阶层的人都普遍存在，只是宅发展的比较极端一些
&#13;
千岁 01:58:26
&#13;
你要发s1吗
&#13;
书记 01:59:17
&#13;
要吧
&#13;
千岁 01:59:42
&#13;
不过我们也太宅了，半夜了居然还聊这个
&#13;
书记 01:59:59
&#13;
你觉得应该聊什么才不宅
&#13;
千岁 02:00:13
&#13;
完全没有生产性的东西，宅就是有这种样的倾向
&#13;
千岁 02:00:29
&#13;
如果聊明天开盘的股票那就完全不宅了
&#13;
书记 02:01:00
&#13;
我觉得对于我这样的人来说，聊股票才宅
&#13;
能刺激消费的就有生产性，比如我们促进了S1的进一步变态化，二狗以后把S1卖了钱的时候会想到的
&#13;
就如同错B本身不能促进生产一样
&#13;
千岁 02:02:42
&#13;
二狗在变现前会彻底清理你去火星的
&#13;
来自各地的挽歌
&#13;
SBL专贴
&#13;
作者：阿娇
&#13;
主机大战扛过枪
&#13;
对抗狗叔负过伤
&#13;
大姨妈时逃过荒
&#13;
罗老师坟前站过岗
&#13;
　　　　――老鸟ＳＢＬ的戎马一生
&#13;
作者：ROTO
&#13;
做高深莫测状
&#13;
说云里雾里话
&#13;
不为讲清什么
&#13;
但求蒙倒一片
&#13;
　　　――老鸟SB(L)的侧身像
&#13;
作者：Snoopys
&#13;
勇者自夸内涵好 妞少 
&#13;
罗炜双飞赛七巧 起疱 
&#13;
神作广贴大字报 推倒
&#13;
主席欲把罗莉搞 仙人跳
&#13;
作者：尘剑一
&#13;
神作手脚全被按
&#13;
骆驼取妞舍内涵
&#13;
主席失身同人女
&#13;
老湿病危骨未寒
&#13;
四害现今残存半
&#13;
论坛未来不胜堪
&#13;
诸君速速献良策
&#13;
选出新害继续战 
&#13;
神作屡败还屡战
&#13;
骆驼三月人必还
&#13;
主席老湿齐声吼
&#13;
新害统统未够班
&#13;
题赠打油诗一首
&#13;
书记已乘抹布去，此地空余书记楼。
&#13;
书记一去不复返，神渣千载战悠悠。
&#13;
挽联一幅
&#13;
作者：Wubaba
&#13;
古有诸葛孔明死后耍司马
&#13;
今有书记被封引神渣喷粪
&#13;
悼诗九首
&#13;
其一
&#13;
艾姆第吐灵堂行
&#13;
作者：妄想戦士 
&#13;
萝莉理想何处求，内涵列举不再有。
&#13;
忍看书记成新鬼，笑观神渣快恩仇。
&#13;
其二
&#13;
大无大有md2
&#13;
作者：kinsenno 
&#13;
死不留灰
&#13;
生而无后
&#13;
官而不显
&#13;
党而不私
&#13;
劳而无怨
&#13;
去不留言
&#13;
其三
&#13;
总受书记
&#13;
作者：妄想戦士 
&#13;
生来蹭得累，骄艳惹人醉。
&#13;
五环火烧身，多少英雄泪！
&#13;
其四
&#13;
悼念书记
&#13;
作者：GennaroGattuso 
&#13;
一缕英魂幽幽散，四害盛名黯黯然。
&#13;
罗莉萌想皆虚境，一步一惘一蹒跚。
&#13;
其五
&#13;
无题
&#13;
作者：零崎人識 
&#13;
殪讯闻得素心碎，纷纷大雪天作泪。
&#13;
外野凄号撕衣恸，日月失辉星欲坠。
&#13;
潜水多年虽无语，膜拜无时稍尝悖。
&#13;
DB流落湘江吟，香草无辜远鄙秽。
&#13;
千岁刚肠宁散发，形骸不与弦外对。
&#13;
神作渣特基情在，罗老罢相随环佩。
&#13;
雷帝黜边狗叔贬，书记革职如流退。
&#13;
版主权限项上头，马甲今亦无所谓！
&#13;
和谐抹布浑不顾，誓死不甘良心昧。
&#13;
转贴数万有马克，标题一写无忌讳。
&#13;
火星一爆惊天地，ID一封泣神鬼。
&#13;
黑屋只是禁发言，曾经内涵张经纬。
&#13;
求萝取莉侠肝胆，戎马一生赤心肺。
&#13;
宁同艾焚不俱荣，尔何解与猪狗类。
&#13;
看似假醉实真醒，但醒各嘲众昏醉。
&#13;
冷看外野五百页，几人敢与尔同题？
&#13;
囧野软妹马叉虫，比肩君侧寥数人！
&#13;
宵小杂鱼常不已，风雨萧萧总如晦。
&#13;
游戏一区连天宇，清香半缕呼青黑。
&#13;
动漫黄土知故乡，万里无垠茂戏服。
&#13;
君今塞布去飘然，朝夕悼念徒我辈。
&#13;
涕泗滂流不示人，百感千思交寒汇。
&#13;
惘然不知何所云，所云觭梦空发贴。
&#13;
唯有默冥道在心，十里长街冷也未。
&#13;
其六
&#13;
无题
&#13;
作者：国见比吕&amp;橘英雄 
&#13;
一对痴心人，
&#13;
两条泼好汉。
&#13;
伯龄今已去，
&#13;
谁与渔肠基？
&#13;
神作哭无泪，
&#13;
渣特柔肠断。
&#13;
亿万党员喑，
&#13;
盼我书记归。
&#13;
其七
&#13;
忆SBL
&#13;
作者：97982003 
&#13;
依稀当年书记时
&#13;
广发神贴众绝服
&#13;
一朝不甚步空错
&#13;
后继无人内涵倒
&#13;
其八
&#13;
无题
&#13;
作者：wjnzero 
&#13;
惊闻党首曝尸寒
&#13;
忍教朋辈泪满沾
&#13;
前夜酒阑犹相聚
&#13;
此时相隔永不还
&#13;
签名头像推精巧
&#13;
长篇短句战内涵
&#13;
音容笑貌今犹在
&#13;
惟愿泉下萝莉环
&#13;
其九
&#13;
无题
&#13;
作者：soar
&#13;
水狗不常在
&#13;
神交不常来
&#13;
书记一朝去
&#13;
箩莉不再来
&#13;
现代诗四首
&#13;
其一
&#13;
作者：索兰塔.织姬 
&#13;
有的人活着他已经死了；有的人死了他还活着。
&#13;
有的人骑在别人头上：“呵，我多优越！”有的人则俯下身子给会员当总受。
&#13;
有的人把名字刻入论坛想“不朽”；有的人情愿作陪衬，衬托出大家的睿智。
&#13;
有的人他活着别人就不能活；有的人他活着为了多数人更快乐地活。
&#13;
他活着为了多数人更快乐活的人，群众会把他抬举得很高，很高。
&#13;
其二
&#13;
绝（命）句之一
&#13;
作者：废狗
&#13;
很遗憾，囧正在失去
&#13;
内涵，你梳头，失去书记，你闭上眼睛
&#13;
这朵萝莉控正在衰老，你深呼吸，仍记不住，这嘲笑声
&#13;
你侧身躺下，套子忘了摘，你想到一个新××，比神渣都要美
&#13;
其三
&#13;
绝（命）句之二
&#13;
作者：废狗
&#13;
你坐在电脑前赞美萝莉
&#13;
它们深埋于空中的某处
&#13;
你就象肉棒呼吸着
&#13;
你所知道的萝莉汁，你希望时光迅速矿化，重现往日的熟女
&#13;
其四
&#13;
绝（命）句之三
&#13;
作者：废狗（疑似）
&#13;
即使在晴朗的六月一日，任凭你套上杜蕾丝或是
&#13;
溅射。各级萝莉中会有谁听见你？
&#13;
天空仍是浑浊的妹汁，欲念终将在
&#13;
半明半暗的妹汁中下坠，俯瞰每个人
&#13;
都令人恐惧。就像大长茎生出软骨，毛
&#13;
和肉缝原本是×××中的一对双生子。你和
&#13;
萝莉之间飘浮着×液般的白雾也曾充满疑惧的
&#13;
亨伯特，他是谁，仿佛一边倒的君王节杖
&#13;
倒也好，从潮顶端跌落吧，像冰雹落在
&#13;
通往萝莉之路上，它从来不是
&#13;
坦途只是监狱一端的蜃景。透过蜃景你看
&#13;
到达了萝莉×毛的密林，十一月饱满雨水洗刷
&#13;
镜中的月亮，谁摘下大叔觊觎的嫩红浆果
&#13;
谁就是苏百龄
&#13;
其余四害的下场：
&#13;
罗老师——
&#13;
snoopys：最后特别感谢罗炜同学，这位同学一生马甲太多，活着的马甲太少。我们只能直呼其姓名来辨识。我不得不承认这是一根著名的搅屎棒，不怕脏不怕臭搅到天涯海角的毅力让人佩服。尤其是以我的名义去搅的时候，我表情真的只有囧来回答。2008年，他一定还要搅，我似乎只能笑笑，唯一庆幸的地方是，一，他不能在我的地盘上搅，罗炜的毕生的马甲在过去的一年里都已经进了S1的黑名单，再过一年应该还是。二，我不是著名的什么什么人，也不是什么什么圈，所以也不值得搅，这个免去我很多口舌。三，罗炜这个ID第一天出现论坛的时候，他还是一个玩家，铁杆，单纯，用自己的钱包着PS2。甚至可以为我封了他黑名单而到处炫耀。所以由此推论，我在论坛复归的blog里提到他，他很快会引用在之乎者也，痛也不通的“白”话文里。
&#13;
ROTO——
&#13;
1，婚姻是爱情的坟墓，叫床是内涵的挽歌。
&#13;
2，DQ9登陆NDS，内涵的卫道士从此变成了牛伯伯。
&#13;
神作——
&#13;
披着马甲挣扎于外野，每隔几个小时就不知道要被哪个版主捅捅菊花。

[ 本帖最后由 嘲风 于 2008-3-9 00:51 编辑 ]</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Life: </b><br>
<span>等神作相亲成功，四害就完全落幕了</span><br>
<span>S1蜕变的元年</span><br>
</p><p><b>嘲风: </b><br>
<span>原帖由 Life 于 2008-3-7 21:23 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>等神作相亲成功，四害就完全落幕了</span><br>
<span>S1蜕变的元年 </span><br>
<span>自从roto结婚以后，四害就开始落寞了。确切的说其实是脱团。</span><br>
</p><p><b>索兰塔.织: </b><br>
<span>有的人活着他已经死了；有的人死了他还活着。 </span><br>
<span>有的人骑在别人头上：“呵，我多优越！”有的人则俯下身子给大家当搬运工。 </span><br>
<span>有的人把ID刻入论坛想“不朽”；有的人则情愿作陪衬，列举出大家的睿智。 </span><br>
<span>有的人他活着别人就不能活；有的人他活着为了多数人更快乐地活。</span><br>
<span>他活着为了多数人更快乐活的人，群众会把他抬举得很高，很高。</span><br>
<span>[ 本帖最后由 索兰塔.织姬 于 2008-3-7 21:36 编辑 ]</span><br>
</p><p><b>妄想戦士: </b><br>
<span>吃进去的是抹布，挤出来的是内涵。</span><br>
</p><p><b>搬运工: </b><br>
<span>http://cn.miraino.jp/img/md2/</span><br>
<span>[ 本帖最后由 搬运工 于 2008-3-7 21:31 编辑 ]</span><br>
</p><p><b>Life: </b><br>
<span>原帖由 搬运工 于 2008-3-7 21:30 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>http://cn.miraino.jp/img/md2/ </span><br>
<span>99你说你和神作哪个先进去</span><br>
</p><p><b>MR.KAZE: </b><br>
<span>书记,我们的好书记,你在哪里?~~~~~~</span><br>
</p><p><b>kmfazz: </b><br>
<span>原帖由 大菠萝12 于 2008-3-7 21:28 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>我手把手地把书记推入了火葬室，那一刻我觉得我崇高了 </span><br>
<span>你居然背叛人民背叛党</span><br>
</p><p><b>搬运工: </b><br>
<span>回复 #164 Life 的帖子</span><br>
<span>你猜</span><br>
</p><p><b>嘲风: </b><br>
<span>原帖由 kmfazz 于 2008-3-7 21:35 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>你居然背叛人民背叛党 </span><br>
<span>大菠萝只是背叛了人民。</span><br>
</p><p><b>Macro: </b><br>
<span>原帖由 大菠萝12 于 2008-3-7 21:28 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>我手把手地把书记推入了火葬室，那一刻我觉得我崇高了 </span><br>
<span>积分刚挂出几百就嚣张了不是</span><br>
<span>当年来S1就是冲着书记来的，没有书记的S1是不完整的S1</span><br>
<span>强烈请求管理层大赦</span><br>
</p><p><b>嘲风: </b><br>
<span>意思已经很明确了。</span><br>
<span>原帖由 Macro 于 2008-3-7 21:36 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>积分刚挂出几百就嚣张了不是</span><br>
<span>当年来S1就是冲着书记来的，没有书记的S1是不完整的S1</span><br>
<span>强烈请求管理层大赦 </span><br>
<span>天下大赦，唯君不赦。</span><br>
</p><p><b>鱼肠剑: </b><br>
<span>但是战士已经战死了，不再来挥去他们……然而，有缺点的战士终竟是战士，完美的苍蝇也终竟不过是苍蝇</span><br>
</p><p><b>Life: </b><br>
<span>回复 #168 搬运工 的帖子</span><br>
<span>猜不出来:o</span><br>
</p><p><b>燕市游徒: </b><br>
<span>操，搬凳子看戏。</span><br>
</p><p><b>战斗机13号: </b><br>
<span>50分送书记</span><br>
</p><p><b>yamap233: </b><br>
<span>萝莉眼前过，书记心中留。。。</span><br>
</p><p><b>BLAME: </b><br>
<span>原帖由 Life 于 2008-3-7 21:23 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>等神作相亲成功，四害就完全落幕了</span><br>
<span>S1蜕变的元年 </span><br>
<span>書記曾經指導過我們</span><br>
<span>“中國的游戲界想要平靜下來”</span><br>
<span>“ROTO結婚”</span><br>
<span>“羅老師結婚”</span><br>
<span>“DB結婚”</span><br>
<span>“……”</span><br>
<span>最后有人總結出一句</span><br>
<span>“SBL入獄”</span><br>
<span>預言開始應驗了</span><br>
</p><p><b>AIDSL: </b><br>
<span>原帖由 BLAME 于 2008-3-7 21:42 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>書記曾經指導過我們</span><br>
<span>“中國的游戲界想要平靜下來”</span><br>
<span>“ROTO結婚”</span><br>
<span>“羅老師結婚”</span><br>
<span>“DB結婚”</span><br>
<span>“……”</span><br>
<span>最后有人總結出一句</span><br>
<span>“SBL入獄”</span><br>
<span>預言開始應驗了 ... </span><br>
<span>那不是总结，是队型</span><br>
<span>当时不成熟的我们的\"众望\"，没想现在的情况是\"所归\"了</span><br>
</p><p><b>妄想戦士: </b><br>
<span>偶看到了时代的眼泪，四害时代的结束是历史的必然~~~</span><br>
<span>就如天堂教徒极力挽留，也唤不回头顶青天的教主一样~~~</span><br>
</p><p><b>ogma: </b><br>
<span>:D 火星从此少了一颗内涵的靶子……</span><br>
</p><p><b>kmfazz: </b><br>
<span>原帖由 妄想戦士 于 2008-3-7 21:47 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>偶看到了时代的眼泪，四害时代的结束是历史的必然~~~</span><br>
<span>就如天堂教徒极力挽留，也唤不回头顶青天的教主一样~~~ </span><br>
<span>白色风衣只是转战TG而已</span><br>
</p><p><b>七濑: </b><br>
<span>四害死绝新纪元开始了:o</span><br>
</p><p><b>figure: </b><br>
<span>马叉虫元年</span><br>
</p><p><b>remiel: </b><br>
<span>送书记。</span><br>
</p><p><b>燕市游徒: </b><br>
<span>四害都是哪四害？谁给我扫扫盲</span><br>
</p><p><b>搬运工: </b><br>
<span>回复 #186 燕市游徒 的帖子</span><br>
<span>新四害你好</span><br>
</p><p><b>kittynana: </b><br>
<span>燕大侠也来悼念了</span><br>
</p><p><b>小二在: </b><br>
<span>原帖由 BLAME 于 2008-3-7 21:42 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>書記曾經指導過我們</span><br>
<span>“中國的游戲界想要平靜下來”</span><br>
<span>“ROTO結婚”</span><br>
<span>“羅老師結婚”</span><br>
<span>“DB結婚”</span><br>
<span>“……”</span><br>
<span>最后有人總結出一句</span><br>
<span>“SBL入獄”</span><br>
<span>預言開始應驗了 ... </span><br>
<span>这个话好像是ID：GANTZ说的</span><br>
<span>谁帮我看看记忆有没有出差错</span><br>
</p><p><b>yagami0079: </b><br>
<span>悼念:~(</span><br>
</p><p><b>WooBaby: </b><br>
<span>有必要么…… S1还能成什么样……</span><br>
</p><p><b>左转左转左: </b><br>
<span>我来的晚，只是感觉S1被日了之后，四害（我脑海里面只有三害）就收敛多了</span><br>
<span>随之而来的是S1内涵大减</span><br>
<span>哀悼:~(</span><br>
</p><p><b>某人: </b><br>
<span>:sleep: 大减又不是从上次被日开始..</span><br>
</p><p><b>AIDSL: </b><br>
<span>原帖由 燕市游徒 于 2008-3-7 21:56 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>四害都是哪四害？谁给我扫扫盲 </span><br>
<span>骆驼</span><br>
<span>神作</span><br>
<span>罗老师</span><br>
<span>书记</span><br>
<span>新四害没确定下来，但菠萝跑不了</span><br>
<span>燕大侠您半斤八两</span><br>
</p><p><b>Setsumi: </b><br>
<span>就这么走了...</span><br>
</p><p><b>wolfjw: </b><br>
<span>原帖由 nil 于 2008-3-7 21:17 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>只有主贴部分</span><br>
<span>电波男X2（MD2与鱼肠剑深夜激情对谈）</span><br>
<span>千岁 23:38:05</span><br>
<span>你觉得这次现视研第二季如何</span><br>
<span>书记 23:38:49</span><br>
<span>神作 </span><br>
<span>千岁 23:39:57</span><br>
<span>现在深夜档的尺度明显宽很多</span><br>
<span>千岁 23:40:26</span><br>
<span>很多暗示都很直接</span><br>
<span>书记 23:45:24</span><br>
<span>我 ... </span><br>
<span>好吧，当时我蛋疼都保存了，没想到现在居然派上用场了~-_- </span><br>
<span>http://wolfjw.ycool.com/post.2010492.html</span><br>
<span>顺便还有个</span><br>
<span>http://wolfjw.ycool.com/post.2014883.html</span><br>
</p><p><b>AIDSL: </b><br>
<span>回复 #197 大菠萝12 的帖子</span><br>
<span>220火星战斗力的还路过……</span><br>
<span>白色毛衣书记，以后这么叫你吧</span><br>
</p><p><b>kmfazz: </b><br>
<span>勇敢的少年快创造奇迹</span><br>
</p><p><b>Macro: </b><br>
<span>原帖由 妄想戦士 于 2008-3-7 21:47 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>偶看到了时代的眼泪，四害时代的结束是历史的必然~~~</span><br>
<span>就如天堂教徒极力挽留，也唤不回头顶青天的教主一样~~~ </span><br>
<span>两码事，徐老师是嘴上说不要身体很老实</span><br>
<span>流亡到TG之后还经常操纵爪牙遥控S1，甚至闹出了逆转3P这种丑剧</span><br>
<span>书记要是真走，就不会再看S1一眼了</span><br>
</p><p><b>Macro: </b><br>
<span>原帖由 大菠萝12 于 2008-3-7 22:06 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>我只是一个路过的少年而已…… </span><br>
<span>你有希望继承神作搅屎棍的光荣传统</span><br>
<span>不过依照菠萝目前的战斗力增加速度，估计没人会借马甲给你用的</span><br>
</p><p><b>BLAME: </b><br>
<span>原帖由 大菠萝12 于 2008-3-7 22:06 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>我只是一个路过的偽娘而已…… </span><br>
</p><p><b>Life: </b><br>
<span>前一段菠萝一帖飞出50个战斗力，何等的气魄</span><br>
</p><p><b>zhongcomic: </b><br>
<span>书记~~~</span><br>
</p><p><b>trA: </b><br>
<span>罗老湿都不知被日了多少ID了不一样挺过来</span><br>
<span>SBL也就两个,不会就这么挂了吧</span><br>
</p><p><b>leuxao: </b><br>
<span>现在外面有一帖子好好的就要被他引向火星了。说说智利多好，偏偏要引到天朝。</span><br>
</p><p><b>安娜: </b><br>
<span>回复 #198 AIDSL 的帖子</span><br>
<span>别忘记书记（曾经）是可以无视战斗力的存在。</span><br>
</p><p><b>lqd1984: </b><br>
<span>其实，死了的人是回不来的，你们在这里哭不如想点更实际的办法。有爱的人自然可以继承书记的遗志，把转帖发挥到极致，就是在SC,里屋，PPG等地方蹲点守书记，发贴了大可以转过来就是了。。。。。</span><br>
</p><p><b>PIECMAN: </b><br>
<img src="http://www5c.biglobe.ne.jp/~kurekure/tanpatu/bomman.gif" title="http://www5c.biglobe.ne.jp/~kurekure/tanpatu/bomman.gif"><br>
</p><p><b>97982003: </b><br>
<span>原帖由 大菠萝12 于 2008-3-7 22:06 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>我只是一个路过的少年而已…… </span><br>
<span>我看好你 小神作</span><br>
</p><p><b>妄想戦士: </b><br>
<span>总受书记</span><br>
<span>生来蹭得累，骄艳惹人醉。</span><br>
<span>五环火烧身，多少英雄泪！</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">342147[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>十页长帖送书记 （总和帖）【新增四害下场总结】[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-342147-1-1.html</link>
      <description>十页长帖送书记 （总和帖）【新增四害下场总结】&#13;
　这里埋着一个好人，
&#13;
　和他的理想。
&#13;
原帖由 Tifa 于 2008-3-7 14:17 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif
&#13;
发布不和谐帖，且屡教不改，永封
&#13;
原帖由 Meltina 于 2008-3-7 18:53 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif
&#13;
管理员一致通过，永封
&#13;
遗言
&#13;
原帖由 md2 于 2008-3-8 16:36在sonicbbs 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif
&#13;
I never be Terminated
&#13;
We will be back
&#13;
http://img.photobucket.com/albums/v243/nococ/kingdom002.jpg
&#13;
md2 的个人资料
&#13;
UID:        1510
&#13;
注册日期:        2002-4-5
&#13;
上次访问:        2008-3-7 08:38
&#13;
最后发表:        2008-3-7 12:08
&#13;
页面访问量:        18181
&#13;
在线时间:        总计在线 1707.55 小时, 本月在线 295 小时 
&#13;
升级剩余时间 13 小时
&#13;
昵称:        无
&#13;
用户组:        很黑的小黑屋
&#13;
发帖数级别:        Excellent Writer 
&#13;
阅读权限:        0
&#13;
积分:        1330
&#13;
火星战斗力:        559 rp
&#13;
人品:        51 rp
&#13;
附件:        20 rp
&#13;
帖子:        7260 (占全部帖子的 0.2%)
&#13;
平均每日发帖:        3.36 帖子
&#13;
精华帖:        8 帖子
&#13;
性别:        保密
&#13;
来自:       
&#13;
生日:        00-00
&#13;
遗照五张
&#13;
http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-5.jpg
&#13;
幼年
&#13;
http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-1.gif
&#13;
少年
&#13;
http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-3.jpg
&#13;
青年
&#13;
http://img186.imageshack.us/img186/185/md2nd7.jpg
&#13;
壮年
&#13;
http://img181.imageshack.us/img181/3271/sblhb9.jpg
&#13;
暮年
&#13;
遗作两篇
&#13;
　　【S1特色研讨】如何谈论那些你没玩过的游戏
&#13;
　　出自S1：http://bbs.stage1st.com/
&#13;
　　1 如何选择不玩的游戏
&#13;
　　太大众的游戏可以不玩，尤其那种通关人数不到玩家1％的所谓名作，比如魔界村，比如石头人，比如血之轮回
&#13;
　　但是魂斗罗不玩很难说的过去，马里奥这类以平易近人著称的游戏更不能回避
&#13;
　　如果你对某一类型游戏有强烈的爱，就要有所取舍，比如KOF的人当然不能玩33，VF练习者不能接触铁拳
&#13;
　　可能你会认为这样在两派交锋的时候会处于下风，其实正好相反，一个玩过1000小时VF100小时铁拳的人，在争论中会受到铁拳众的重点围攻，对方会指责你半瓶子醋，这比完全的小白更加严重。最好的选择就是，如果你真的鄙视一个派别，就要采用两朝太祖的政策：不接触，不妥协，不谈判。
&#13;
　　作为补充，铁拳众可以适当接触电脑战机，SF饭可以打打侍魂，最终得出“该公司在格斗游戏领域完全没有天分，被你们吹嘘到天上的xx其实就是一团屎，反而我觉得xx倒是一个被忽略的杰作”的结论。
&#13;
　　拥护团体太偏激的游戏可以不玩，尤其是那些以散布反智观点出名的，比如萝卜大战，当然你要想一点没玩过也是很困难的。
&#13;
　　这个标准的关键在于，该团体不光要偏激，还需要被孤立，可以回避SRW，但是XG虽然给我们带来更大的痛苦，却不容回避，否则对手将直接抹杀你的入场资格
&#13;
　　太经典的游戏可以不玩，比如时之笛，这样可以显示出你和激进粉丝的誓不两立，否则你们的战斗会被大家当作内部派系斗争
&#13;
　　但是不玩时之笛不意味着不玩小绿帽，金三角，假面，风之杖都是更好的选择
&#13;
　　太骨灰的游戏可不玩，比如猴子的P2，DB的圣剑2，松野青的VS，但是这是相对的，鉴于战事频繁，有不玩必然要有玩。
&#13;
　　骨灰嘴中的残次品其实更符合战斗的需要，我们可以玩恶魔召唤师1，圣剑3，FFT，这样战斗整个提高了一个档次。
&#13;
　　实际上，在旁人看来，追真宫寺的玩家，是差于追神崎的玩家的，尽管前者可能才是真正的樱战FANS而后者仅仅是一个心怀鬼胎的GALGAME饭。
&#13;
　　当然，选择这种战术后，双方的痛苦指数也会增加。
&#13;
　　2 装B的战略选择
&#13;
　　选择立场：
&#13;
　　“一般来说，夸一个游戏是不会被踢爆的，所以可以放心大胆的夸一个没玩过的游戏尤其是小众游戏以增加自己的内涵度，必要时google即可。但是要喷一个没玩过或者没仔细玩的游戏就有很大被轰杀的危险，即使强如ROTO或苏格拉底仍然会惨遭围攻。次数多了ID发言的公信力也会下降，那时候就麻烦了”
&#13;
　　——dazzle
&#13;
　　但是，因为不了解而只能选择夸一个游戏，这不仅仅是一种懦弱，更是一种对革命群众的背叛
&#13;
　　即使你是捧帖的发起人，在夸的过程中，很快就会引来该游戏真正的粉丝，在他们的联手下帖子很快就会变成一个恶心的阴谋，让广大网友无所收获。在极端的情况下，还可能招来给脸不要脸的游戏厨，指责你拍马屁没有拍准，这根本是赔了夫人又折兵。根本上，这已经脱离了你冒险发贴的初衷。
&#13;
　　所以，只有喷，才是唯一的选择，喷可以给你至死地而后生的机会，而夸只通向厕所后面那条阴暗的下水道。
&#13;
　　3 战略准备
&#13;
　　不用说，太不用说了，面对一个你要喷的游戏，你要拿出120％的精力做准备。虽然喷一个游戏往往是随性所至，战争的发生既突然又激烈，但是不打无准备之仗是军事铁律，必须做好资料准备。
&#13;
　　你要喷的游戏往往是你有一定感情的，但是在查阅资料的时候必须抛开之前的印象，因为第一印象往往是错的。
&#13;
　　多看看该游戏的专门论坛的精华帖或者网上的长篇大论。
&#13;
　　具体的数字和对游戏系统剧情的讲解完全可以忽略，因为你不可能凭直觉了解到某个系统的具体效果。多看看作者的感想和泛泛的评论，潜意识里粉丝不会去推翻自己的固定观点，所以这些感想可以成为你立论的根据。
&#13;
　　如果你预知到了某个铁干粉丝会加入战斗，他的作品你一定要看，这样可以在立论时避免说出一些有重大破绽的结论。敌人的观点千万不要引用。对方只所以会知名，就是因为他对该游戏有独到见解，而且这个见解往往他自己也没有完全理解。很可能你开喷的时候，他已经有了更成熟的想法，这样你等于主动跑进了对方的陷阱里，不得超生。
&#13;
　　当然，如果你已经准备去玩这个游戏了，那前面的一切当我没说，因为在精神上你已经败了。
&#13;
　　　4 战略实施
&#13;
　　永远不要去专门论坛找打
&#13;
　　专题论坛和综合论坛不一样，实际上专题论坛的命名就有“提供给fans交流的场所，不喜欢的人可以不进来”的意思在内。不然为啥要独立？而且专题论坛的fans们可能对于明显的缺点视而不见，甚至成为禁忌话题的现象。
&#13;
　　——猴王
&#13;
　　比如女神，世界观和系统都另类，这是缺点还是优点？女神饭将给你与众不同的回答，这种情况下进去开帖等于自寻死路。
&#13;
　　相反，你去天幻喷女神，往往可能发生奇迹。
&#13;
　　明确战斗目标，严守战略底线
&#13;
　　忙基金之所以难对付，辩论技巧固然是其中之一，但更重要的是他的战略准备意识很好。
&#13;
　　仔细观察忙基金的论战，他基本上在战之前就已经准备好了一套逻辑周密论证严密的观点，不管你怎么进攻，他总是守着这套观点的底线。往往忙基金的反对者换了多种观点和论述方式来攻击忙基金，但忙基金总是不为所动，执着于解释他的观点和你的不是一回事，大家对他的阐述有误解，这门功夫我们可以称呼为太极拳。两仪生四相，不需要辩论忙基金的拳法就已经可以自己生发了，进攻只会给忙基金更好的阐述观点的机会。
&#13;
　　擅长打太极的人网络上有很多，但到达天衣无缝这个境界的就只有芒基金了。忙基金的两大极品招式至今还没有破解的方式，你最多只能嘲笑他但不能踩倒他。
&#13;
　　1.对我来说是精彩的就足够了，即便全世界都不这样认为。
&#13;
　　2.我要说的只是这两者不是一回事，不需要比较高下，即便xx是好也得不出xy坏的理由，因为xy也有xy的解决方案
&#13;
　　当然不是说这两个招式是无敌的，因为我们还可以通过踩倒本人来推导出他的观点一钱不值的结论，比如星无火用这招数就是这下场。但对忙基金这人确实无效，辩才好技巧高还时常捧一下他的辩论对手，对付他就是用不上力。
&#13;
　　——鱼肠剑
&#13;
　　5 战术层面
&#13;
　　浅谈套路
&#13;
　　套路是什么？就是一些既成的、战过无数次的成对的论点。套路是否重要？答案是：是的，尤其当你还是个菜鸟的时候。很多讨论都可以直接归到既成套路中来，熟悉一些经典套路尤其重要。当你绞尽脑汁冥思苦想对策的时候，套路早已将一条康庄大道铺在你面前，下一步该说什么，对手下一步将说什么，或循环，或无穷，根本勿须你来操心。
&#13;
　　比如经典的手柄vs鼠标键盘，他说临场感强，你只需说转身迅速。他说有震动，你就说定位精确。他说类比摇杆方向多，你就说键盘键位丰富。还有很多看似更大更吓人的话题，利用套路都可以轻易驾驭。比如欧美RPG vs 日式RPG，他说黑岛你就说同时期的CT、DQ；他说另类的你就说沙迦女神；他说现代的ES你就说FF KH——销量评分内涵都不会吃亏。但是，他说D2就不行了——不是说比不了，这不是常规意义上的RPG，这样你就很吃亏——必须搬出塞尔达。最恶情况他说出WOW了，别跟他客气，上口袋妖怪。这就是套路的妙处。
&#13;
　　——阿娇
&#13;
　　空城计
&#13;
　　当你因为某种原因，不得不发表一些关于陌生游戏的看法时，不要以为越笼统模糊越好，那是不对的，要反其道而行之，轻描淡写的说出一些最细的细节。虽然你没玩过博德，但你要说“要知道infinity引擎在处理time stop的时候有个BUG”。“要知道……”后面的话可以是你无意中逛某个外国论坛的时候看到的，也可以是你花5秒钟现编的，但最好不要是google搜索到的。细到一定程度就没有人敢反驳你了。
&#13;
　　——阿娇
&#13;
　　补充：GOOGLE搜到的其实也可以用，但是千万不要是中文的，一般来说，会被你搜到的外文资料，即使是胡编，在江湖上也肯定会有一定支持率。
&#13;
　　另外，经过二次链接找到的资料往往具有令人惊恐的权威性和轰动性，当然也要是外文的。
&#13;
　　集中优势兵力
&#13;
　　只是在对手的一堆论据上进行拉锯是没效果的 要一击干倒对方 就要直接从其立论来驳斥 如果不能彻底驳倒其论点 至少也要使其论点混浊不清到最后他都不知道自己要说什么 这样一来他论据再丰富 数据再多再精确 也不过是支持着连他自己都不明白的东西而已 直接沦落为数据收集器了
&#13;
　　真正会战的 不是那些一战就是40多页的人 那样只能说明你给了对手充分的反击机会 会战的人在5页内就可以让对手无话可说 当然没话找话 败了还充死鸭子嘴硬的 这样的人连战的价值都无
&#13;
　　——CountryCat
&#13;
　　雷帝辩论是很强的，立论严密，非常擅长抓对手的逻辑漏洞和论据缺失，如果参加辩论赛就是示范型的优秀选手
&#13;
　　但是雷帝太追求全面胜利了，从不考虑见好就收，因此有时会在细节，预测和语录上被人抓包
&#13;
　　简单来说就是赢球输人，变成战争狂的同义词以后，就很难在论坛过正常ID的生活了
&#13;
　　当然雷帝不在乎，但战力不如雷帝的切莫在常去的论坛尝试
&#13;
　　_dazzle
&#13;
　　借力打力
&#13;
　　指导方针只是给你个大方向，真到不得不战的时候往往没那么简单。有人又要问了，都不接触这个游戏，怎么喷呢？更多的时候我们可以考虑化喷游戏为喷人。首先，不要主动出击，因为在这个话题上你是举步维艰的。多等等机会，所谓言多必失，没有人发言是完全严密的，尤其是那些喜欢长篇大论的人，在没有人唱反调的时候。攻击时，宜挑选少量逻辑、语义上的破绽喷之，勿选择和游戏内容关联过于紧密的话题，毕竟你吃亏。也不要同时选择过多攻击点，1～2条为佳。对破绽多的长篇大论，可在一个话题上往来几回合后从中再找破绽，多次利用，灵活机动。因为在喷的时候，捍卫者往往就直接等于游戏本身，所以喷他和喷游戏是一回事，曲线喷国。
&#13;
　　——阿娇
&#13;
　　初期决不参与主要论战，只是抽空出来捅一刀，混个脸熟后什么都好办了
&#13;
　　当年老子就是这样
&#13;
　　——fei
&#13;
　　重点还有一个，就是千万不要给你的对手有把话讲清楚的机会，不要主动询问他的某个观点，但针对他的观点和论据之间的错漏则要毫不客气的用红字大大地引出并嘲笑
&#13;
　　另外有些辩论喜好者常爱做的逐句反驳其实也很没意义，一百个错误观点和一个本质性错误观点其实是一样的，都会让对方信誉受损，特别是你不了解这个游戏时，更是要言简意骇
&#13;
　　——鱼肠
&#13;
　　公认的强项，往往就是最大的盲点
&#13;
　　有些游戏公认的弱项往往会吸引装b者试上一手，事实证明这攻击方式很弱智，至少从效果上来说很不明显，论坛上的大爷们从一开始就操练过这套功夫了，整套套路流程大家都熟悉，聪明点的早就学会避重就轻了。所以像诸如攻击樱大战的战棋部分很差，或攻击ot的bug破坏平衡等等看似是死穴实则如泥牛入河用不上劲。要选择大家都叫好的部分攻击，这样才能彰显出效果，至少就是死也是仰天倒下。
&#13;
　　——鱼肠
&#13;
　　王顾左右而言它
&#13;
　　谈莎木可以这样。比如1代，可以说，太空哈里太好玩了，我小学4年的时候弄了台主机，不知道叫什么，只有一个人，现在才知道就是太空哈里，那时候，我只能打到第2关，不过现在看来，当时自己的真的太费了
&#13;
　　而2袋可以说，赛鸭大赛完全可以作为独立的竞速游戏拿出来，无论是过弯的严谨性还是比赛的压迫性都是梦美级别的，而外带飞空之舞降落航母的细节操作，更是一种sega的极致
&#13;
　　——HEIN
&#13;
　　围魏救赵
&#13;
　　夸也可以作为一种战术手段，在喷的过程中用于转移话题，提高形象，寻找盟友。经常轻描淡写的提到一些古早的公认内涵却又小众的游戏，会让不明真相的群众以为你内涵度极高。比如谈迷宫设计时不妨聊聊黎明之砧，喷静寂岭与生化时不妨夸夸神秘岛与第七访客。古早欧美游戏在这方面占有很大优势，因为普及度很低，不像日式游戏容易在模拟器上重温。而且一般玩过的人不会喷它，只有一些简单的回忆意见，这些意见常常还不如wiki上来的深刻。要显示出一副老鸟气质，只须从英文wiki上挑几段改写为中文即可，旁征博引永远都是增加气势的最好手段。如果对手应对不当，他可能就会陷入无话可说只得另起炉灶的境地，到时可以指责他转移话题；或者陷入“日式对欧美”的套路，此时已然稳胜。如果能够吸引到此游戏的饭死或者欧美青，更可以适当运用走题版聊手段让对方插不上话或者显得无理取闹。一般最差也可以把对方闹得晕头涨脑，在某些方面”求得一致“，即使打和对自己的名望也大有好处。
&#13;
　　当然，最好不要夸研究太多的游戏，如博得辐射之类，免得遇到半桶水就露怯。总之，核心思路还是提高讨论门槛，减少对方内涵度，即使对方胡搅蛮缠惨胜，通常也是得不偿失，以后舆论导向就在你这一边了。
&#13;
　　——dazzle
&#13;
　　你要拥有足够分量的交换手才能选择性失明
&#13;
　　否则很容易被一个老手逆转成功
&#13;
　　但有时候故意忽略对方阵营的某位弱智或冲动型选手反而能衬托你的英明睿智
&#13;
　　——winterfall
&#13;
　　合纵联横
&#13;
　　联合所有能联合的人，适当放弃一些自己的观点，以达到最大限度舆论支持……
&#13;
　　适当忽略对自己不利的言论，有时候持相同观点的仲间语出惊人……
&#13;
　　与其说服对手，不如说服观众，与其打倒敌人，不如多找几个打手……
&#13;
　　适当煽动群众，适当往对手头上贴标签，但是最好是诱导打手们去干，纯洁的处女好过手段玩尽的表子，亲卫队好过搅基郎
&#13;
　　适度运用马甲，要战胜对手，首先要了解对手，了解对手的方法就是模仿对手，马甲的功效就是要做到把对手的缺点漏洞无限度放大，扩大靶心的范围。这样的好处是一来让舆论认为不服输的对手滥用马甲，二来，扩大舆论对纯洁的己方的支持，三来，可以适当让马甲恶意攻击我方，是舆论产生对道德高尚的己方却惨遭恶狗嘶哑的同情。
&#13;
　　务必留给自己一条后路，切莫破釜沉舟，毕竟你还要活下去，留条后路总有一天能反击对手……
&#13;
　　务必留给对手一条后路，将来也许可以用来转移群众视线，乘机脱离战场……
&#13;
　　适当的情况下也要做好舍弃盟友的准备……
&#13;
　　——diablo12
&#13;
　　补充：马甲参战的思路源自地球上最恶心最装B的日本论坛，是一种绝望的选择。虽然可以把水搅混，但是一旦被抓将会成为历史丑闻，个中利害自己体会。事实上如果真的走投无路，潇洒离开往往是比孤注一掷更好的选择。
&#13;
　　要有能随时选择性失忆，随时YY自己是胜利者的功力，这样在战败后还能够好好过日子。
&#13;
　　当然占楼看战贴才是最愉快的，所以经常会有发出战贴后就消失的楼主。
&#13;
　　——godou
&#13;
　　附件：
&#13;
　　《如何谈论那些你没读过的书》
&#13;
　　作者：巴黎大学文学教授、心理分析专家Pierre Bayard
&#13;
　　Bayard身为文学教授，却承认有些文学名著他读了但没有读完全书，比如德国作家穆齐尔的《没有个性的人》和乔伊斯的《尤利西斯》，有些书他只是听别人谈论过，比如狄更斯的《雾都孤儿》，有些书他读过但是已经忘记了：弗洛伊德的《释梦》；还有一些书他一无所知，比如亚里士多德的《诗学》。　
&#13;
　　他想告诉学生，只对一本书有所了解但没读过并不丢人。连那些最有教养的人也有他们不知道的东西。很多伟大的知识分子——瓦雷里、蒙田、王尔德 ——经常谈到一些他们没读过的书，而且对此他们并没有负罪感。家长和学校要求孩子尽善尽美，但是接受教育并不是要读这本或者那本书，而是知道如何挑书，知道每本书的位置。
&#13;
　　Bayard提供了一些有用的技巧：不要谈论细节。把理性放在一边，让你的潜意识表达你跟书的私人关系。换言之，不要被自己的无知吓住，不要担心会穿帮。如何评论一本你没读过的书：“把它放在你面前，闭上眼睛尽力想象会让你感兴趣的东西。然后写你自己的想法。”如何跟作者讨论他的书：“坚持只讨论一般化的东西，保持暧昧，说你是多么喜欢那本书。”
&#13;
　　时代周刊的文章说：对我们来说，也许只要能说出这些就够了：1904年6月16日（那是乔伊斯迷们的布鲁姆日，或者说，是《尤里西斯》所记述的那一天），玛德琳的香味（勾起小说家普鲁斯特记忆的蛋糕），或者乔治·艾略特（记住，她是位女性）。
&#13;
电波男X2（MD2与鱼肠剑深夜激情对谈）
&#13;
千岁 23:38:05
&#13;
你觉得这次现视研第二季如何
&#13;
书记 23:38:49
&#13;
神作
&#13;
千岁 23:39:57
&#13;
现在深夜档的尺度明显宽很多
&#13;
千岁 23:40:26
&#13;
很多暗示都很直接
&#13;
书记 23:45:24
&#13;
我看了一本书，电波男
&#13;
书记 23:45:45
&#13;
其实现视研就是宅向文化此路不通的回归
&#13;
千岁 23:46:10
&#13;
那书不是很多人骂吗
&#13;
书记 23:46:29
&#13;
作者是装疯说真话
&#13;
千岁 23:46:59
&#13;
都说些啥
&#13;
书记 23:47:34
&#13;
"你们这些丑男，就是得到社会认同，也不会得到女人认同的"
&#13;
书记 23:47:46
&#13;
你看老处男的春天了么
&#13;
千岁 23:47:59
&#13;
看过
&#13;
书记 23:48:19
&#13;
里面有个30岁的剩女角色，记得吧
&#13;
千岁 23:49:01
&#13;
宅男的困境不是不能找到女人，而是无法找到他自己理想中的爱情
&#13;
书记 23:49:35
&#13;
因为在女人看来宅男，尤其还是丑宅，根本就不算人类，只能作为宠物讨好女人，丑男人是没有资格作为人和女人交往的
&#13;
千岁 23:49:43
&#13;
和现实差距太大，又不甘心老老实实相亲资本门当户对
&#13;
书记 23:49:59
&#13;
你觉得什么是门当户对
&#13;
千岁 23:50:01
&#13;
但你怎么解释有美女抱的丑男
&#13;
这样的人现实生活中很多的
&#13;
书记 23:50:21
&#13;
你以为日本那么多剩女都是社会牺牲品么
&#13;
千岁 23:50:31
&#13;
这不是丑不丑的问题，你觉得自己丑吗
&#13;
书记 23:50:33
&#13;
丑男如果社会生存力强当然就可以
&#13;
千岁 23:51:10
&#13;
这不结了，说穿了还是社会地位
&#13;
千岁 23:51:27
&#13;
dio爷这种女人会在意他宅吗
&#13;
宅寄生在高度发达的现代文化流水线上，但精神上却脱离现实，这种生存方式不可能获得很高的社会地位
&#13;
书记 23:53:32
&#13;
DIO不宅
&#13;
这么说吧，就算你是人间垃圾，只要一直努力融入社会，就不是宅
&#13;
千岁 23:54:18
&#13;
恩
&#13;
书记 23:54:30
&#13;
高阪这个角色的特殊就在于他的成功不是有意的，而是上天赋予的性格
&#13;
千岁 23:54:38
&#13;
即便是一个乞丐，只要上进，就总有希望
&#13;
书记 23:54:56
&#13;
所以AKIRA他们这些老宅才认为他这样的人在现实中基本不可能存在
&#13;
千岁 23:56:24
&#13;
经过长期宅的生活，性格不可能不受到影响，高坂实在太脱离现实了
&#13;
书记 23:57:08
&#13;
高阪并不脱离现实，但是他这种状况不是他本意造成的，所谓特殊就是这点
&#13;
就好像我们当中有个人其实宅的很，但是又总能不自觉的按照社会常规走
&#13;
不是，高版小时候是天然呆
&#13;
他其实就男性的美由纪，结果受到男人的欢迎，她却不明白为什么
&#13;
千岁 00:00:02
&#13;
那书还说啥
&#13;
书记 00:02:38
&#13;
这书其实有点像共产主义宣言
&#13;
只是他号召革命
&#13;
千岁 00:03:12
&#13;
他的理想社会是啥
&#13;
书记 00:03:25
&#13;
他的社会理想很简单
&#13;
你可以自由选择你的生存理念，但是，不要自卑
&#13;
因为时代有病而为我们带来的痛苦，我们需要的是改变时代，而不是自责
&#13;
千岁 00:05:07
&#13;
我觉得这口号很有日本的特性
&#13;
就像现视研里面有段剧情就是，一美国妹子也很宅，但完全不理解日本对宅的歧视
&#13;
完全不明白在日本做宅要承受多大的压力
&#13;
书记 00:06:22
&#13;
我说它像共产主义宣言，是因为无产者其实也是资本主义里的失败者，你要想清这种问题的原因，不要光听了资本家说你们穷是因为不努力工作，就自暴自弃，资本主义不会自己主动改良，如果谁也不站出来，社会只会越来越糟糕
&#13;
千岁 00:07:25
&#13;
这点中国和日本是一样的，社会没有提供人们自由选择价值观的空间
&#13;
就像电车男那样，好歹他也算是普通萨拉李曼，但连狗都不如
&#13;
大搜也是一样，这不是宅自身的问题，宅只是相对弱势，所以承受的压力更大
&#13;
书记 00:07:48
&#13;
日本是自找的
&#13;
中国现在没有价值观
&#13;
千岁 00:11:05
&#13;
他也提不出解决办法吧
&#13;
书记 00:11:41
&#13;
你觉得什么是解决办法
&#13;
千岁 00:12:08
&#13;
日本社会现状我们也没有切实体会，提不出方法了
&#13;
国内其实对宅没多少真正的认识，也没几个宅，很多问题也不是宅的问题
&#13;
而且宅确实有问题
&#13;
书记 00:15:47
&#13;
问题的本质不是这样
&#13;
我们确定问题，要看这个人群的特点
&#13;
到底是有某个问题的人容易宅还是宅容易变这样
&#13;
资本主义强调的无产者的缺点，都是成为无产者后的问题，而不是这样的人会变成无产
&#13;
这就是社会的毛病
&#13;
千岁 00:16:16
&#13;
这样说吧
&#13;
宅不接受现代资本主义式恋爱，或者说无法满足以金钱为衡量的爱情观，但他们找的替代品是什么呢，hgame
&#13;
hgame的爱情模式又跟纯洁爱情有什么关系，还不是把女性动物化物质化，一样不是对等的爱情
&#13;
书记 00:18:36
&#13;
所谓对等的爱情观是借口
&#13;
宅是需要改造的，但是不是按照现在社会的方式
&#13;
就好像无产阶级的方向是解放自己，但是肯定不是按照资本家的方式
&#13;
千岁 00:18:57
&#13;
是借口，是结果，但也是事实
&#13;
如今对宅宽容的态度还不是建立在金钱的基础上，因为有强大的消费力做后盾，所以电车男现视研这种作品才越来越多
&#13;
书记 00:21:04
&#13;
电车男和现视研毫无关系
&#13;
千岁 00:22:43
&#13;
怎么改造社会
&#13;
是什么造成这个社会的
&#13;
原因是啥
&#13;
那书怎么说的
&#13;
书记 00:23:19
&#13;
原因是不负责任的生存态度，虽然宅本身也是一个原因
&#13;
本田的意思是，宅，男，女这三方都在推卸责任
&#13;
男是这个社会的既得利益者，但他们也不觉得有什么好高兴的，实际上看不起宅的并不是成功男人，而是女人
&#13;
因为成功男人少一个，女人可以获取利益的资源就少了一个
&#13;
千岁 00:25:18
&#13;
必须正视自己对吧，逃避的话就是佐藤，正视的话就是世原
&#13;
但问题在于衡量成功的标准太单一了
&#13;
书记 00:26:05
&#13;
世原勇敢的地方，在于他想以一个宅的身份活下去
&#13;
并不是说正视自己宅的身份就可以了，还要能不以这个身份自卑，
&#13;
左藤不是逃避自己，是逃避现实
&#13;
逃避自己的是斑目他们，他们觉得作为一个宅是无法生存下去的，于是就压抑自己的欲望，世原向他们证明你作为一个宅，应该努力为自己争取更多的生存空间。钱当然好，但是我对ACG更有兴趣，那么我就做一个能快乐的弄ACG的人。
&#13;
千岁 00:28:16
&#13;
那也是因为有强大的消费力做后盾，世原才可以健康的生活下来，要是早四十年前搞这个连饭都吃不饱
&#13;
但这样做并没有解决实际问题，因为社会主流依然是用老标准衡量你是否成功的
&#13;
书记 00:30:31
&#13;
个人是无法改变时代的，但是仍然有你值得为之奋斗的东西。共产主义运动从20世纪初就开始了，真正到达顶风是在60年后
&#13;
即使西班牙战争和苏联都是错误的，但是时代仍然因为他们而改变，一个对无产者更有利的时代到来
&#13;
千岁 00:32:32
&#13;
最终起决定性作用的，还是金钱的力量
&#13;
书记 00:32:35
&#13;
所以，你已经说了，市场是宅自己培养起来的
&#13;
书记 00:32:43
&#13;
金钱是工具，
&#13;
如果所有宅都认为自己的爱好和收藏都是错误的，那么空有金钱又能怎样？
&#13;
就好比枪，革命和镇压革命都要用到枪，你觉得用到枪是不好的吗？
&#13;
你不能因为反动政府用枪镇压工人运动，就认为枪本身是反动的
&#13;
千岁 00:33:48
&#13;
这个比方不对
&#13;
千岁 00:34:11
&#13;
这个比方完全不对
&#13;
书记 00:34:25
&#13;
金钱是宅变革社会的工具，就算多一个宅，使用工具的人也增加了一个
&#13;
否定商业社会是没有意义的，因为现在注定了社会只能以经济方式运行，就好像争夺政权只能用枪，而不能用谈判和多党合作一样
&#13;
千岁 00:35:16
&#13;
不对，是金钱在资本主义社会起决定性作用，所以宅才选取这个作为工具
&#13;
书记 00:35:34
&#13;
你觉得日本的问题是资本主义造成的吗？
&#13;
社会主义运动初期，布尔什维克认为未来的世纪没有暴力机关，没有商业
&#13;
最后这些工具运用得最好的阵营获得了胜利
&#13;
书记 00:39:22
&#13;
不要背叛你的信念，这就是现视研告诉你的故事
&#13;
千岁 00:40:26
&#13;
那你觉得斑目是失败者了
&#13;
书记 00:40:59
&#13;
我尊重他的选择
&#13;
资本主义国家的社会主义党派和社会主义国家的社会主义党派
&#13;
斑目就好像英国工党
&#13;
千岁 00:43:17
&#13;
你好像说的斑目背叛信念了一样
&#13;
书记 00:43:37
&#13;
斑目没有背叛，他只是部分妥协了而已
&#13;
方式和世原不同
&#13;
千岁 00:44:10
&#13;
一个问题
&#13;
宅一定要蹲吗，一定要跟社会格格不入吗
&#13;
显然并非如此
&#13;
书记 00:45:02
&#13;
我反问一个问题，社会主义，只能搞公有制经济吗？
&#13;
千岁 00:45:09
&#13;
那又存在什么妥协不妥协的呢
&#13;
对，恋爱上最后他还是放弃了，但没有死心
&#13;
处女的妄想就是他内心欲望的写照
&#13;
书记 00:45:58
&#13;
他减低了自己的欲望，这和改造不同，归根结底这种结果他是不满意的
&#13;
…………处女个P
&#13;
他最后想调戏春日部而已
&#13;
千岁 00:46:48
&#13;
恩，但你能说这种设定不是某种潜意识的表现
&#13;
游戏里面还是有这样类型的角色的，作为某种妄想是可以存在的
&#13;
书记 00:47:46
&#13;
春日部的问题算是另一个问题，如果我们把男主角都换了，换成三上和有尾，春日是里美，那么三上会去和有尾抢里美吗？
&#13;
有尾那时和里美还没关系呢，我说漫画
&#13;
千岁 00:54:24
&#13;
那你认为那次部室里面春日部是有意识问得吗
&#13;
千岁 00:55:08
&#13;
当然那时候斑目还有心结，一心考虑的只是他自己而没有估计朋友和其他人，这点是他的幼稚之处
&#13;
书记 00:56:20
&#13;
我认为那时已经是爱情剧里的段落，和宅无关了
&#13;
比如，你说《情书》宅吗？
&#13;
《四月物语》呢
&#13;
那么斑目在感情上就不宅
&#13;
书记 01:02:40
&#13;
さよならを教えて
&#13;
我想到一个有趣的故事
&#13;
就是男人追求一个女生，因为他把女生留在身边的愿望太迫切，所以女生一部分变成了怪物，结果只有男人愿意照顾她，男人希望女生能回复原样，但是害怕她好了以后离开自己，又不愿意这么做
&#13;
这故事好像太有代表性了点
&#13;
千岁 01:07:26
&#13;
寓言故事嘛
&#13;
千岁 01:33:28
&#13;
话说回来我一点也不宅啊
&#13;
我连萌战都几乎不看的
&#13;
http://bbs.stage1st.com/thread-312945-1-1.html
&#13;
这真是反面教材
&#13;
我纯粹是懒
&#13;
或许别人说的也对，我压根没爱
&#13;
书记 01:41:56
&#13;
你不是
&#13;
你不想付出，至少认为付出的和得到的不成比例
&#13;
我也是
&#13;
千岁 01:42:47
&#13;
这就是没爱
&#13;
爱的本质是奉献
&#13;
至少我不愿意再挥霍自己的感情了
&#13;
书记 01:44:44
&#13;
你挥霍过？
&#13;
我没有
&#13;
宅男就是这样，觉得交易不合算，就拒绝参加任何交易
&#13;
我们管这样的人叫做“不按照游戏规则玩”
&#13;
而2D控，是游戏规则外的另一个规则，对女人来说，2D控就如同穆斯林恐怖分子
&#13;
归根结底，双方有矛盾，还是因为宅男想强调自己的存在，穆斯林也想向现代文明证明自己没有落伍
&#13;
千岁 01:48:36
&#13;
宅男多少有些自私
&#13;
书记 01:49:30
&#13;
本田透就是这样的人，他想通过宣战的方式改变宅男的地位
&#13;
他想通过鼓动宅男的方式现实宅男的存在
&#13;
他认为只要日本都变成宅了，宅的问题就解决了
&#13;
千岁 01:50:01
&#13;
他不是说只要自己满意就可以了吗
&#13;
那既然如此何必要战争
&#13;
那还不是一样建立在自私的基础上，只要大家都宅了，那我和大家就没有不同点
&#13;
书记 01:51:32
&#13;
他是说“自己满意就好”是一种价值观，但是这种价值观本身需要在社会上取得地位
&#13;
和冈田本质上干的是一种事
&#13;
冈田想显示宅的内涵和学识，本田则认为宅男要现实出不同于人的样子
&#13;
千岁 01:53:27
&#13;
这逻辑是建立在首先承认自己确实不如他人的基础上，是典型的两律背反
&#13;
书记 01:53:49
&#13;
共产主义运动就是这样的，因为我们需要的东西被资本家垄断了
&#13;
宅要夺取的不是生产资料，而是社会名誉
&#13;
千岁 01:55:20
&#13;
反正逻辑就是这样，宅要取得社会地位，要么就是把宅标准无限提高，这种是冈田做法。要么就是干脆说社会错了，大家都是宅了就完全平等了，这就是本田流吧
&#13;
相对的就是社会主流意识就是污蔑宅，比如宅=neet这种逻辑的产生
&#13;
所以宅难以定义的关键就在于此，宅根本不是一个可以量化的科学标准，只是任人需要打扮的小姑娘
&#13;
实际上宅的某些特点，在社会上各个阶层的人都普遍存在，只是宅发展的比较极端一些
&#13;
千岁 01:58:26
&#13;
你要发s1吗
&#13;
书记 01:59:17
&#13;
要吧
&#13;
千岁 01:59:42
&#13;
不过我们也太宅了，半夜了居然还聊这个
&#13;
书记 01:59:59
&#13;
你觉得应该聊什么才不宅
&#13;
千岁 02:00:13
&#13;
完全没有生产性的东西，宅就是有这种样的倾向
&#13;
千岁 02:00:29
&#13;
如果聊明天开盘的股票那就完全不宅了
&#13;
书记 02:01:00
&#13;
我觉得对于我这样的人来说，聊股票才宅
&#13;
能刺激消费的就有生产性，比如我们促进了S1的进一步变态化，二狗以后把S1卖了钱的时候会想到的
&#13;
就如同错B本身不能促进生产一样
&#13;
千岁 02:02:42
&#13;
二狗在变现前会彻底清理你去火星的
&#13;
来自各地的挽歌
&#13;
SBL专贴
&#13;
作者：阿娇
&#13;
主机大战扛过枪
&#13;
对抗狗叔负过伤
&#13;
大姨妈时逃过荒
&#13;
罗老师坟前站过岗
&#13;
　　　　――老鸟ＳＢＬ的戎马一生
&#13;
作者：ROTO
&#13;
做高深莫测状
&#13;
说云里雾里话
&#13;
不为讲清什么
&#13;
但求蒙倒一片
&#13;
　　　――老鸟SB(L)的侧身像
&#13;
作者：Snoopys
&#13;
勇者自夸内涵好 妞少 
&#13;
罗炜双飞赛七巧 起疱 
&#13;
神作广贴大字报 推倒
&#13;
主席欲把罗莉搞 仙人跳
&#13;
作者：尘剑一
&#13;
神作手脚全被按
&#13;
骆驼取妞舍内涵
&#13;
主席失身同人女
&#13;
老湿病危骨未寒
&#13;
四害现今残存半
&#13;
论坛未来不胜堪
&#13;
诸君速速献良策
&#13;
选出新害继续战 
&#13;
神作屡败还屡战
&#13;
骆驼三月人必还
&#13;
主席老湿齐声吼
&#13;
新害统统未够班
&#13;
题赠打油诗一首
&#13;
书记已乘抹布去，此地空余书记楼。
&#13;
书记一去不复返，神渣千载战悠悠。
&#13;
挽联一幅
&#13;
作者：Wubaba
&#13;
古有诸葛孔明死后耍司马
&#13;
今有书记被封引神渣喷粪
&#13;
悼诗九首
&#13;
其一
&#13;
艾姆第吐灵堂行
&#13;
作者：妄想戦士 
&#13;
萝莉理想何处求，内涵列举不再有。
&#13;
忍看书记成新鬼，笑观神渣快恩仇。
&#13;
其二
&#13;
大无大有md2
&#13;
作者：kinsenno 
&#13;
死不留灰
&#13;
生而无后
&#13;
官而不显
&#13;
党而不私
&#13;
劳而无怨
&#13;
去不留言
&#13;
其三
&#13;
总受书记
&#13;
作者：妄想戦士 
&#13;
生来蹭得累，骄艳惹人醉。
&#13;
五环火烧身，多少英雄泪！
&#13;
其四
&#13;
悼念书记
&#13;
作者：GennaroGattuso 
&#13;
一缕英魂幽幽散，四害盛名黯黯然。
&#13;
罗莉萌想皆虚境，一步一惘一蹒跚。
&#13;
其五
&#13;
无题
&#13;
作者：零崎人識 
&#13;
殪讯闻得素心碎，纷纷大雪天作泪。
&#13;
外野凄号撕衣恸，日月失辉星欲坠。
&#13;
潜水多年虽无语，膜拜无时稍尝悖。
&#13;
DB流落湘江吟，香草无辜远鄙秽。
&#13;
千岁刚肠宁散发，形骸不与弦外对。
&#13;
神作渣特基情在，罗老罢相随环佩。
&#13;
雷帝黜边狗叔贬，书记革职如流退。
&#13;
版主权限项上头，马甲今亦无所谓！
&#13;
和谐抹布浑不顾，誓死不甘良心昧。
&#13;
转贴数万有马克，标题一写无忌讳。
&#13;
火星一爆惊天地，ID一封泣神鬼。
&#13;
黑屋只是禁发言，曾经内涵张经纬。
&#13;
求萝取莉侠肝胆，戎马一生赤心肺。
&#13;
宁同艾焚不俱荣，尔何解与猪狗类。
&#13;
看似假醉实真醒，但醒各嘲众昏醉。
&#13;
冷看外野五百页，几人敢与尔同题？
&#13;
囧野软妹马叉虫，比肩君侧寥数人！
&#13;
宵小杂鱼常不已，风雨萧萧总如晦。
&#13;
游戏一区连天宇，清香半缕呼青黑。
&#13;
动漫黄土知故乡，万里无垠茂戏服。
&#13;
君今塞布去飘然，朝夕悼念徒我辈。
&#13;
涕泗滂流不示人，百感千思交寒汇。
&#13;
惘然不知何所云，所云觭梦空发贴。
&#13;
唯有默冥道在心，十里长街冷也未。
&#13;
其六
&#13;
无题
&#13;
作者：国见比吕&amp;橘英雄 
&#13;
一对痴心人，
&#13;
两条泼好汉。
&#13;
伯龄今已去，
&#13;
谁与渔肠基？
&#13;
神作哭无泪，
&#13;
渣特柔肠断。
&#13;
亿万党员喑，
&#13;
盼我书记归。
&#13;
其七
&#13;
忆SBL
&#13;
作者：97982003 
&#13;
依稀当年书记时
&#13;
广发神贴众绝服
&#13;
一朝不甚步空错
&#13;
后继无人内涵倒
&#13;
其八
&#13;
无题
&#13;
作者：wjnzero 
&#13;
惊闻党首曝尸寒
&#13;
忍教朋辈泪满沾
&#13;
前夜酒阑犹相聚
&#13;
此时相隔永不还
&#13;
签名头像推精巧
&#13;
长篇短句战内涵
&#13;
音容笑貌今犹在
&#13;
惟愿泉下萝莉环
&#13;
其九
&#13;
无题
&#13;
作者：soar
&#13;
水狗不常在
&#13;
神交不常来
&#13;
书记一朝去
&#13;
箩莉不再来
&#13;
现代诗四首
&#13;
其一
&#13;
作者：索兰塔.织姬 
&#13;
有的人活着他已经死了；有的人死了他还活着。
&#13;
有的人骑在别人头上：“呵，我多优越！”有的人则俯下身子给会员当总受。
&#13;
有的人把名字刻入论坛想“不朽”；有的人情愿作陪衬，衬托出大家的睿智。
&#13;
有的人他活着别人就不能活；有的人他活着为了多数人更快乐地活。
&#13;
他活着为了多数人更快乐活的人，群众会把他抬举得很高，很高。
&#13;
其二
&#13;
绝（命）句之一
&#13;
作者：废狗
&#13;
很遗憾，囧正在失去
&#13;
内涵，你梳头，失去书记，你闭上眼睛
&#13;
这朵萝莉控正在衰老，你深呼吸，仍记不住，这嘲笑声
&#13;
你侧身躺下，套子忘了摘，你想到一个新××，比神渣都要美
&#13;
其三
&#13;
绝（命）句之二
&#13;
作者：废狗
&#13;
你坐在电脑前赞美萝莉
&#13;
它们深埋于空中的某处
&#13;
你就象肉棒呼吸着
&#13;
你所知道的萝莉汁，你希望时光迅速矿化，重现往日的熟女
&#13;
其四
&#13;
绝（命）句之三
&#13;
作者：废狗（疑似）
&#13;
即使在晴朗的六月一日，任凭你套上杜蕾丝或是
&#13;
溅射。各级萝莉中会有谁听见你？
&#13;
天空仍是浑浊的妹汁，欲念终将在
&#13;
半明半暗的妹汁中下坠，俯瞰每个人
&#13;
都令人恐惧。就像大长茎生出软骨，毛
&#13;
和肉缝原本是×××中的一对双生子。你和
&#13;
萝莉之间飘浮着×液般的白雾也曾充满疑惧的
&#13;
亨伯特，他是谁，仿佛一边倒的君王节杖
&#13;
倒也好，从潮顶端跌落吧，像冰雹落在
&#13;
通往萝莉之路上，它从来不是
&#13;
坦途只是监狱一端的蜃景。透过蜃景你看
&#13;
到达了萝莉×毛的密林，十一月饱满雨水洗刷
&#13;
镜中的月亮，谁摘下大叔觊觎的嫩红浆果
&#13;
谁就是苏百龄
&#13;
其余四害的下场：
&#13;
罗老师——
&#13;
snoopys：最后特别感谢罗炜同学，这位同学一生马甲太多，活着的马甲太少。我们只能直呼其姓名来辨识。我不得不承认这是一根著名的搅屎棒，不怕脏不怕臭搅到天涯海角的毅力让人佩服。尤其是以我的名义去搅的时候，我表情真的只有囧来回答。2008年，他一定还要搅，我似乎只能笑笑，唯一庆幸的地方是，一，他不能在我的地盘上搅，罗炜的毕生的马甲在过去的一年里都已经进了S1的黑名单，再过一年应该还是。二，我不是著名的什么什么人，也不是什么什么圈，所以也不值得搅，这个免去我很多口舌。三，罗炜这个ID第一天出现论坛的时候，他还是一个玩家，铁杆，单纯，用自己的钱包着PS2。甚至可以为我封了他黑名单而到处炫耀。所以由此推论，我在论坛复归的blog里提到他，他很快会引用在之乎者也，痛也不通的“白”话文里。
&#13;
ROTO——
&#13;
1，婚姻是爱情的坟墓，叫床是内涵的挽歌。
&#13;
2，DQ9登陆NDS，内涵的卫道士从此变成了牛伯伯。
&#13;
神作——
&#13;
披着马甲挣扎于外野，每隔几个小时就不知道要被哪个版主捅捅菊花。

[ 本帖最后由 嘲风 于 2008-3-9 00:51 编辑 ]</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>金闪闪: </b><br>
<span>原帖由 法克兰特 于 2008-3-7 19:37 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>MD2是战斗的一生 当然要用战斗来祭奠他 </span><br>
<span>......</span><br>
<span>看到这话...</span><br>
<span>喷出来了...</span><br>
</p><p><b>嘲风: </b><br>
<span>原帖由 冷秋魂 于 2008-3-7 19:39 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>不是挑战的一生么？ </span><br>
<span>是挑唆的一生！</span><br>
</p><p><b>ZATE: </b><br>
<span>你这傻逼当初自爆全裸搞个丑男+隐睾的换头猫腻，是欺骗全外野的人</span><br>
<span>老子是不想事情做绝了才让步留你狗命的。</span><br>
<span>哦你现在就忘了还反咬两口。什么强盗逻辑</span><br>
</p><p><b>言论收集家: </b><br>
<span>这是祭奠贴,炸不了火星</span><br>
<span>所以都放开说么?:mask:</span><br>
</p><p><b>Life: </b><br>
<span>希拉里VS奥巴马:o</span><br>
</p><p><b>法克兰特: </b><br>
<span>别傻逼了</span><br>
<span>善战者无赫赫之功</span><br>
<span>MD2的存在就是一种战斗标志:glasses1:</span><br>
</p><p><b>ramiel: </b><br>
<span>书记的习惯是在楼顶挑唆楼下战来战去</span><br>
<span>死了都没变</span><br>
<span>:sleep:</span><br>
</p><p><b>鱼肠剑: </b><br>
<span>所以才说书记被封得好</span><br>
<span>这就能证明s1的战是他们自己蛋疼，不是书记挑唆的结果</span><br>
</p><p><b>终结之心: </b><br>
<span>《在革命烈士祭奠仪式上的致辞》</span><br>
<span>:~(</span><br>
</p><p><b>五十六: </b><br>
<span>他會回來的</span><br>
</p><p><b>言论收集家: </b><br>
<span>mb,谁给个MJ不就活了</span><br>
</p><p><b>法克兰特: </b><br>
<span>原帖由 鱼肠剑 于 2008-3-7 19:45 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>所以才说书记被封得好</span><br>
<span>这就能证明s1的战是他们自己蛋疼，不是书记挑唆的结果 </span><br>
<span>亏你还穿越派的</span><br>
<span>匹夫无罪 怀B其罪</span><br>
<span>尸体也是种资源</span><br>
</p><p><b>nil: </b><br>
<span>书记千古！</span><br>
<span>听闻噩耗，立刻换正装前来悼念……</span><br>
<span>需要马甲欢迎随时联系，乐意效劳。</span><br>
<span>[ 本帖最后由 nil 于 2008-3-7 19:51 编辑 ]</span><br>
</p><p><b>yin2185778: </b><br>
<span>:awkward: 你们</span><br>
</p><p><b>aitv: </b><br>
<span>留名同悼念书记。</span><br>
<span>书记，我们大家都爱你。</span><br>
</p><p><b>嘲风: </b><br>
<span>书记已乘抹布去，此地空余书记楼。</span><br>
<span>书记一去不复返，神渣千载战悠悠。</span><br>
<span>[ 本帖最后由 嘲风 于 2008-3-7 19:58 编辑 ]</span><br>
</p><p><b>xiv: </b><br>
<span>双手合十，上香……</span><br>
<span>轮回吧……</span><br>
</p><p><b>Gnilhprom: </b><br>
<span>杀了法克兰特 把这个id给md2用</span><br>
</p><p><b>言论收集家: </b><br>
<span>原帖由 大菠萝12 于 2008-3-7 20:06 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>幸好，我还以为那帖只是飞火星，没想到主谋者咔嚓了，还好…… </span><br>
<span>菠萝你这\"幸好\"用得不厚道阿</span><br>
</p><p><b>轩辕风: </b><br>
<span>S1四害都互日过 SBL除外</span><br>
<span>从来都是被日而不逆奸 很好很大度</span><br>
</p><p><b>kmfazz: </b><br>
<span>其实SBL是个小受</span><br>
</p><p><b>BLAME: </b><br>
<span>十里長街送書記:~(</span><br>
</p><p><b>dds2ming: </b><br>
<span>十里長街送書記-_-</span><br>
</p><p><b>97982003: </b><br>
<span>原帖由 dds2ming 于 2008-3-7 20:30 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>十里長街送書記-_- </span><br>
</p><p><b>magictree: </b><br>
<span>书记尸骨未寒，你们就在灵堂里大吵大闹，成何体统，还不速速退下！>:o</span><br>
</p><p><b>coolsyo: </b><br>
<span>原帖由 BLAME 于 2008-3-7 20:20 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>十里長街送書記:~( </span><br>
</p><p><b>URAGoodMan: </b><br>
<span>原帖由 BLAME 于 2008-3-7 20:20 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>十里長街送書記:~( </span><br>
<span>+1</span><br>
</p><p><b>屁怒铝: </b><br>
<span>原帖由 BLAME 于 2008-3-7 20:20 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>十里長街送書記:~( </span><br>
</p><p><b>figure: </b><br>
<span>十页長帖送書記</span><br>
</p><p><b>leosank: </b><br>
<span>常在河边走,哪能...</span><br>
</p><p><b>索兰塔.织: </b><br>
<span>S1最强大赛终身成就奖得主名至实归</span><br>
</p><p><b>疯间: </b><br>
<span>原帖由 BLAME 于 2008-3-7 20:20 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>十里長街送書記:~( </span><br>
</p><p><b>狼人之狼: </b><br>
<span>古有诸葛孔明死后耍司马</span><br>
<span>今有书记被封引神渣喷粪</span><br>
<span>书记太高明了，生前挖坑埋地雷无数死后都要让神作和渣特互搞菊花</span><br>
<span>佩服佩服</span><br>
</p><p><b>小二在: </b><br>
<span>书记也是有些脾气的，忘了在S2没要到sbl的ID之前都不过去的么，随便套个小马甲就成那也太憋屈书记了</span><br>
<span>我觉得这事儿很辣手了</span><br>
</p><p><b>法克兰特: </b><br>
<span>我考虑和MD2共享一个UU网站的终身VIP</span><br>
<span>缓解下MD2的情绪</span><br>
</p><p><b>妄想戦士: </b><br>
<span>艾姆第吐灵堂行</span><br>
<span>萝莉理想何处求，内涵列举不再有。</span><br>
<span>忍看书记成新鬼，笑观神渣快恩仇。</span><br>
</p><p><b>AIDSL: </b><br>
<span>当时S1回来书记还不乐意回：“那里没有sbl”“还有MD2啊”“哦，对哟”</span><br>
</p><p><b>Mr.Right: </b><br>
<span>我想起了我和书记亲眼见面的时候</span><br>
<span>你的身影一直在我脑中徘徊，书记，需要马甲吱一声</span><br>
</p><p><b>kinsenno: </b><br>
<span>大无大有md2</span><br>
<span>死不留灰</span><br>
<span>生而无后</span><br>
<span>官而不显</span><br>
<span>党而不私</span><br>
<span>劳而无怨</span><br>
<span>去不留言</span><br>
</p><p><b>MR.KAZE: </b><br>
<span>原帖由 BLAME 于 2008-3-7 20:20 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>十里長街送書記:~( </span><br>
</p><p><b>小二在: </b><br>
<span>从06年下半开始外野的帖子我基本都看的，游戏区和动漫区是看MD2的再加些其他的，书记一挂这浏览任务顿时减轻了，有些手足无措。</span><br>
</p><p><b>Life: </b><br>
<span>我们可以对新人吹嘘，当年可是看过书记回帖的:o</span><br>
</p><p><b>妄想戦士: </b><br>
<span>电波男X2的贴子忘了备份，太可惜了~~~~:mad:</span><br>
</p><p><b>中国马桶: </b><br>
<span>书记从来都是总受的命:awkward:</span><br>
</p><p><b>黑暗之凰: </b><br>
<span>伟大的标题党导师，LOLI党先锋就这么……</span><br>
</p><p><b>toki: </b><br>
<span>太可惜了</span><br>
</p><p><b>ayin-dis: </b><br>
<span>我想知道SBL现在是什么想法</span><br>
</p><p><b>nil: </b><br>
<span>原帖由 妄想戦士 于 2008-3-7 21:10 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>电波男X2的贴子忘了备份，太可惜了~~~~:mad: </span><br>
<span>只有主贴部分</span><br>
<span>电波男X2（MD2与鱼肠剑深夜激情对谈）</span><br>
<span>千岁 23:38:05</span><br>
<span>你觉得这次现视研第二季如何</span><br>
<span>书记 23:38:49</span><br>
<span>神作 </span><br>
<span>千岁 23:39:57</span><br>
<span>现在深夜档的尺度明显宽很多</span><br>
<span>千岁 23:40:26</span><br>
<span>很多暗示都很直接</span><br>
<span>书记 23:45:24</span><br>
<span>我看了一本书，电波男 </span><br>
<span>书记 23:45:45</span><br>
<span>其实现视研就是宅向文化此路不通的回归 </span><br>
<span>千岁 23:46:10</span><br>
<span>那书不是很多人骂吗</span><br>
<span>书记 23:46:29</span><br>
<span>作者是装疯说真话 </span><br>
<span>千岁 23:46:59</span><br>
<span>都说些啥</span><br>
<span>书记 23:47:34</span><br>
<span>\"你们这些丑男，就是得到社会认同，也不会得到女人认同的\" </span><br>
<span>书记 23:47:46</span><br>
<span>你看老处男的春天了么 </span><br>
<span>千岁 23:47:59</span><br>
<span>看过</span><br>
<span>书记 23:48:19</span><br>
<span>里面有个30岁的剩女角色，记得吧 </span><br>
<span>千岁 23:49:01</span><br>
<span>宅男的困境不是不能找到女人，而是无法找到他自己理想中的爱情</span><br>
<span>书记 23:49:35</span><br>
<span>因为在女人看来宅男，尤其还是丑宅，根本就不算人类，只能作为宠物讨好女人，丑男人是没有资格作为人和女人交往的 </span><br>
<span>千岁 23:49:43</span><br>
<span>和现实差距太大，又不甘心老老实实相亲资本门当户对</span><br>
<span>书记 23:49:59</span><br>
<span>你觉得什么是门当户对 </span><br>
<span>千岁 23:50:01</span><br>
<span>但你怎么解释有美女抱的丑男</span><br>
<span>这样的人现实生活中很多的</span><br>
<span>书记 23:50:21</span><br>
<span>你以为日本那么多剩女都是社会牺牲品么 </span><br>
<span>千岁 23:50:31</span><br>
<span>这不是丑不丑的问题，你觉得自己丑吗</span><br>
<span>书记 23:50:33</span><br>
<span>丑男如果社会生存力强当然就可以 </span><br>
<span>千岁 23:51:10</span><br>
<span>这不结了，说穿了还是社会地位</span><br>
<span>千岁 23:51:27</span><br>
<span>dio爷这种女人会在意他宅吗</span><br>
<span>宅寄生在高度发达的现代文化流水线上，但精神上却脱离现实，这种生存方式不可能获得很高的社会地位</span><br>
<span>书记 23:53:32</span><br>
<span>DIO不宅 </span><br>
<span>这么说吧，就算你是人间垃圾，只要一直努力融入社会，就不是宅 </span><br>
<span>千岁 23:54:18</span><br>
<span>恩</span><br>
<span>书记 23:54:30</span><br>
<span>高阪这个角色的特殊就在于他的成功不是有意的，而是上天赋予的性格</span><br>
<span>千岁 23:54:38</span><br>
<span>即便是一个乞丐，只要上进，就总有希望</span><br>
<span>书记 23:54:56</span><br>
<span>所以AKIRA他们这些老宅才认为他这样的人在现实中基本不可能存在</span><br>
<span>千岁 23:56:24</span><br>
<span>经过长期宅的生活，性格不可能不受到影响，高坂实在太脱离现实了</span><br>
<span>书记 23:57:08</span><br>
<span>高阪并不脱离现实，但是他这种状况不是他本意造成的，所谓特殊就是这点</span><br>
<span>就好像我们当中有个人其实宅的很，但是又总能不自觉的按照社会常规走</span><br>
<span>不是，高版小时候是天然呆</span><br>
<span>他其实就男性的美由纪，结果受到男人的欢迎，她却不明白为什么</span><br>
<span>千岁 00:00:02</span><br>
<span>那书还说啥</span><br>
<span>书记 00:02:38</span><br>
<span>这书其实有点像共产主义宣言</span><br>
<span>只是他号召革命</span><br>
<span>千岁 00:03:12</span><br>
<span>他的理想社会是啥</span><br>
<span>书记 00:03:25</span><br>
<span>他的社会理想很简单</span><br>
<span>你可以自由选择你的生存理念，但是，不要自卑</span><br>
<span>因为时代有病而为我们带来的痛苦，我们需要的是改变时代，而不是自责</span><br>
<span>千岁 00:05:07</span><br>
<span>我觉得这口号很有日本的特性</span><br>
<span>就像现视研里面有段剧情就是，一美国妹子也很宅，但完全不理解日本对宅的歧视</span><br>
<span>完全不明白在日本做宅要承受多大的压力</span><br>
<span>书记 00:06:22</span><br>
<span>我说它像共产主义宣言，是因为无产者其实也是资本主义里的失败者，你要想清这种问题的原因，不要光听了资本家说你们穷是因为不努力工作，就自暴自弃，资本主义不会自己主动改良，如果谁也不站出来，社会只会越来越糟糕</span><br>
<span>千岁 00:07:25</span><br>
<span>这点中国和日本是一样的，社会没有提供人们自由选择价值观的空间</span><br>
<span>就像电车男那样，好歹他也算是普通萨拉李曼，但连狗都不如</span><br>
<span>大搜也是一样，这不是宅自身的问题，宅只是相对弱势，所以承受的压力更大</span><br>
<span>书记 00:07:48</span><br>
<span>日本是自找的</span><br>
<span>中国现在没有价值观</span><br>
<span>千岁 00:11:05</span><br>
<span>他也提不出解决办法吧</span><br>
<span>书记 00:11:41</span><br>
<span>你觉得什么是解决办法</span><br>
<span>千岁 00:12:08</span><br>
<span>日本社会现状我们也没有切实体会，提不出方法了</span><br>
<span>国内其实对宅没多少真正的认识，也没几个宅，很多问题也不是宅的问题</span><br>
<span>而且宅确实有问题</span><br>
<span>书记 00:15:47</span><br>
<span>问题的本质不是这样</span><br>
<span>我们确定问题，要看这个人群的特点</span><br>
<span>到底是有某个问题的人容易宅还是宅容易变这样</span><br>
<span>资本主义强调的无产者的缺点，都是成为无产者后的问题，而不是这样的人会变成无产</span><br>
<span>这就是社会的毛病</span><br>
<span>千岁 00:16:16</span><br>
<span>这样说吧</span><br>
<span>宅不接受现代资本主义式恋爱，或者说无法满足以金钱为衡量的爱情观，但他们找的替代品是什么呢，hgame</span><br>
<span>hgame的爱情模式又跟纯洁爱情有什么关系，还不是把女性动物化物质化，一样不是对等的爱情</span><br>
<span>书记 00:18:36</span><br>
<span>所谓对等的爱情观是借口</span><br>
<span>宅是需要改造的，但是不是按照现在社会的方式</span><br>
<span>就好像无产阶级的方向是解放自己，但是肯定不是按照资本家的方式</span><br>
<span>千岁 00:18:57</span><br>
<span>是借口，是结果，但也是事实</span><br>
<span>如今对宅宽容的态度还不是建立在金钱的基础上，因为有强大的消费力做后盾，所以电车男现视研这种作品才越来越多</span><br>
<span>书记 00:21:04</span><br>
<span>电车男和现视研毫无关系</span><br>
<span>千岁 00:22:43</span><br>
<span>怎么改造社会</span><br>
<span>是什么造成这个社会的</span><br>
<span>原因是啥</span><br>
<span>那书怎么说的</span><br>
<span>书记 00:23:19</span><br>
<span>原因是不负责任的生存态度，虽然宅本身也是一个原因</span><br>
<span>本田的意思是，宅，男，女这三方都在推卸责任</span><br>
<span>男是这个社会的既得利益者，但他们也不觉得有什么好高兴的，实际上看不起宅的并不是成功男人，而是女人</span><br>
<span>因为成功男人少一个，女人可以获取利益的资源就少了一个</span><br>
<span>千岁 00:25:18</span><br>
<span>必须正视自己对吧，逃避的话就是佐藤，正视的话就是世原</span><br>
<span>但问题在于衡量成功的标准太单一了</span><br>
<span>书记 00:26:05</span><br>
<span>世原勇敢的地方，在于他想以一个宅的身份活下去</span><br>
<span>并不是说正视自己宅的身份就可以了，还要能不以这个身份自卑，</span><br>
<span>左藤不是逃避自己，是逃避现实</span><br>
<span>逃避自己的是斑目他们，他们觉得作为一个宅是无法生存下去的，于是就压抑自己的欲望，世原向他们证明你作为一个宅，应该努力为自己争取更多的生存空间。钱当然好，但是我对ACG更有兴趣，那么我就做一个能快乐的弄ACG的人。</span><br>
<span>千岁 00:28:16</span><br>
<span>那也是因为有强大的消费力做后盾，世原才可以健康的生活下来，要是早四十年前搞这个连饭都吃不饱</span><br>
<span>但这样做并没有解决实际问题，因为社会主流依然是用老标准衡量你是否成功的</span><br>
<span>书记 00:30:31</span><br>
<span>个人是无法改变时代的，但是仍然有你值得为之奋斗的东西。共产主义运动从20世纪初就开始了，真正到达顶风是在60年后</span><br>
<span>即使西班牙战争和苏联都是错误的，但是时代仍然因为他们而改变，一个对无产者更有利的时代到来</span><br>
<span>千岁 00:32:32</span><br>
<span>最终起决定性作用的，还是金钱的力量</span><br>
<span>书记 00:32:35</span><br>
<span>所以，你已经说了，市场是宅自己培养起来的</span><br>
<span>书记 00:32:43</span><br>
<span>金钱是工具，</span><br>
<span>如果所有宅都认为自己的爱好和收藏都是错误的，那么空有金钱又能怎样？</span><br>
<span>就好比枪，革命和镇压革命都要用到枪，你觉得用到枪是不好的吗？</span><br>
<span>你不能因为反动政府用枪镇压工人运动，就认为枪本身是反动的</span><br>
<span>千岁 00:33:48</span><br>
<span>这个比方不对</span><br>
<span>千岁 00:34:11</span><br>
<span>这个比方完全不对</span><br>
<span>书记 00:34:25</span><br>
<span>金钱是宅变革社会的工具，就算多一个宅，使用工具的人也增加了一个</span><br>
<span>否定商业社会是没有意义的，因为现在注定了社会只能以经济方式运行，就好像争夺政权只能用枪，而不能用谈判和多党合作一样</span><br>
<span>千岁 00:35:16</span><br>
<span>不对，是金钱在资本主义社会起决定性作用，所以宅才选取这个作为工具</span><br>
<span>书记 00:35:34</span><br>
<span>你觉得日本的问题是资本主义造成的吗？</span><br>
<span>社会主义运动初期，布尔什维克认为未来的世纪没有暴力机关，没有商业</span><br>
<span>最后这些工具运用得最好的阵营获得了胜利</span><br>
<span>书记 00:39:22</span><br>
<span>不要背叛你的信念，这就是现视研告诉你的故事 </span><br>
<span>千岁 00:40:26</span><br>
<span>那你觉得斑目是失败者了</span><br>
<span>书记 00:40:59</span><br>
<span>我尊重他的选择 </span><br>
<span>资本主义国家的社会主义党派和社会主义国家的社会主义党派 </span><br>
<span>斑目就好像英国工党 </span><br>
<span>千岁 00:43:17</span><br>
<span>你好像说的斑目背叛信念了一样</span><br>
<span>书记 00:43:37</span><br>
<span>斑目没有背叛，他只是部分妥协了而已 </span><br>
<span>方式和世原不同 </span><br>
<span>千岁 00:44:10</span><br>
<span>一个问题</span><br>
<span>宅一定要蹲吗，一定要跟社会格格不入吗</span><br>
<span>显然并非如此</span><br>
<span>书记 00:45:02</span><br>
<span>我反问一个问题，社会主义，只能搞公有制经济吗？ </span><br>
<span>千岁 00:45:09</span><br>
<span>那又存在什么妥协不妥协的呢</span><br>
<span>对，恋爱上最后他还是放弃了，但没有死心</span><br>
<span>处女的妄想就是他内心欲望的写照</span><br>
<span>书记 00:45:58</span><br>
<span>他减低了自己的欲望，这和改造不同，归根结底这种结果他是不满意的 </span><br>
<span>…………处女个P </span><br>
<span>他最后想调戏春日部而已 </span><br>
<span>千岁 00:46:48</span><br>
<span>恩，但你能说这种设定不是某种潜意识的表现</span><br>
<span>游戏里面还是有这样类型的角色的，作为某种妄想是可以存在的</span><br>
<span>书记 00:47:46</span><br>
<span>春日部的问题算是另一个问题，如果我们把男主角都换了，换成三上和有尾，春日是里美，那么三上会去和有尾抢里美吗？ </span><br>
<span>有尾那时和里美还没关系呢，我说漫画 </span><br>
<span>千岁 00:54:24</span><br>
<span>那你认为那次部室里面春日部是有意识问得吗</span><br>
<span>千岁 00:55:08</span><br>
<span>当然那时候斑目还有心结，一心考虑的只是他自己而没有估计朋友和其他人，这点是他的幼稚之处</span><br>
<span>书记 00:56:20</span><br>
<span>我认为那时已经是爱情剧里的段落，和宅无关了 </span><br>
<span>比如，你说《情书》宅吗？ </span><br>
<span>《四月物语》呢 </span><br>
<span>那么斑目在感情上就不宅</span><br>
<span>书记 01:02:40</span><br>
<span>さよならを教えて</span><br>
<span>我想到一个有趣的故事 </span><br>
<span>就是男人追求一个女生，因为他把女生留在身边的愿望太迫切，所以女生一部分变成了怪物，结果只有男人愿意照顾她，男人希望女生能回复原样，但是害怕她好了以后离开自己，又不愿意这么做 </span><br>
<span>这故事好像太有代表性了点 </span><br>
<span>千岁 01:07:26</span><br>
<span>寓言故事嘛</span><br>
<span>千岁 01:33:28</span><br>
<span>话说回来我一点也不宅啊</span><br>
<span>我连萌战都几乎不看的</span><br>
<span>http://bbs.stage1st.com/thread-312945-1-1.html</span><br>
<span>这真是反面教材</span><br>
<span>我纯粹是懒</span><br>
<span>或许别人说的也对，我压根没爱</span><br>
<span>书记 01:41:56</span><br>
<span>你不是</span><br>
<span>你不想付出，至少认为付出的和得到的不成比例</span><br>
<span>我也是</span><br>
<span>千岁 01:42:47</span><br>
<span>这就是没爱</span><br>
<span>爱的本质是奉献</span><br>
<span>至少我不愿意再挥霍自己的感情了</span><br>
<span>书记 01:44:44</span><br>
<span>你挥霍过？</span><br>
<span>我没有</span><br>
<span>宅男就是这样，觉得交易不合算，就拒绝参加任何交易</span><br>
<span>我们管这样的人叫做“不按照游戏规则玩”</span><br>
<span>而2D控，是游戏规则外的另一个规则，对女人来说，2D控就如同穆斯林恐怖分子</span><br>
<span>归根结底，双方有矛盾，还是因为宅男想强调自己的存在，穆斯林也想向现代文明证明自己没有落伍</span><br>
<span>千岁 01:48:36</span><br>
<span>宅男多少有些自私</span><br>
<span>书记 01:49:30</span><br>
<span>本田透就是这样的人，他想通过宣战的方式改变宅男的地位</span><br>
<span>他想通过鼓动宅男的方式现实宅男的存在</span><br>
<span>他认为只要日本都变成宅了，宅的问题就解决了</span><br>
<span>千岁 01:50:01</span><br>
<span>他不是说只要自己满意就可以了吗</span><br>
<span>那既然如此何必要战争</span><br>
<span>那还不是一样建立在自私的基础上，只要大家都宅了，那我和大家就没有不同点</span><br>
<span>书记 01:51:32</span><br>
<span>他是说“自己满意就好”是一种价值观，但是这种价值观本身需要在社会上取得地位</span><br>
<span>和冈田本质上干的是一种事</span><br>
<span>冈田想显示宅的内涵和学识，本田则认为宅男要现实出不同于人的样子</span><br>
<span>千岁 01:53:27</span><br>
<span>这逻辑是建立在首先承认自己确实不如他人的基础上，是典型的两律背反</span><br>
<span>书记 01:53:49</span><br>
<span>共产主义运动就是这样的，因为我们需要的东西被资本家垄断了</span><br>
<span>宅要夺取的不是生产资料，而是社会名誉</span><br>
<span>千岁 01:55:20</span><br>
<span>反正逻辑就是这样，宅要取得社会地位，要么就是把宅标准无限提高，这种是冈田做法。要么就是干脆说社会错了，大家都是宅了就完全平等了，这就是本田流吧</span><br>
<span>相对的就是社会主流意识就是污蔑宅，比如宅=neet这种逻辑的产生</span><br>
<span>所以宅难以定义的关键就在于此，宅根本不是一个可以量化的科学标准，只是任人需要打扮的小姑娘</span><br>
<span>实际上宅的某些特点，在社会上各个阶层的人都普遍存在，只是宅发展的比较极端一些</span><br>
<span>千岁 01:58:26</span><br>
<span>你要发s1吗</span><br>
<span>书记 01:59:17</span><br>
<span>要吧</span><br>
<span>千岁 01:59:42</span><br>
<span>不过我们也太宅了，半夜了居然还聊这个</span><br>
<span>书记 01:59:59</span><br>
<span>你觉得应该聊什么才不宅</span><br>
<span>千岁 02:00:13</span><br>
<span>完全没有生产性的东西，宅就是有这种样的倾向</span><br>
<span>千岁 02:00:29</span><br>
<span>如果聊明天开盘的股票那就完全不宅了</span><br>
<span>书记 02:01:00</span><br>
<span>我觉得对于我这样的人来说，聊股票才宅</span><br>
<span>能刺激消费的就有生产性，比如我们促进了S1的进一步变态化，二狗以后把S1卖了钱的时候会想到的</span><br>
<span>就如同错B本身不能促进生产一样</span><br>
<span>千岁 02:02:42</span><br>
<span>二狗在变现前会彻底清理你去火星的</span><br>
</p><p><b>妄想戦士: </b><br>
<span>千岁 02:02:42</span><br>
<span>二狗在变现前会彻底清理你去火星的</span><br>
<span>不幸言中~~~~:awkward: :~(</span><br>
</p><p><b>HIDER: </b><br>
<span>一个幽灵，xx党的幽灵，在s1游荡。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">342147[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>十页长帖送书记 （总和帖）【新增四害下场总结】[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-342147-1-1.html</link>
      <description>十页长帖送书记 （总和帖）【新增四害下场总结】&#13;
　这里埋着一个好人，
&#13;
　和他的理想。
&#13;
原帖由 Tifa 于 2008-3-7 14:17 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif
&#13;
发布不和谐帖，且屡教不改，永封
&#13;
原帖由 Meltina 于 2008-3-7 18:53 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif
&#13;
管理员一致通过，永封
&#13;
遗言
&#13;
原帖由 md2 于 2008-3-8 16:36在sonicbbs 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif
&#13;
I never be Terminated
&#13;
We will be back
&#13;
http://img.photobucket.com/albums/v243/nococ/kingdom002.jpg
&#13;
md2 的个人资料
&#13;
UID:        1510
&#13;
注册日期:        2002-4-5
&#13;
上次访问:        2008-3-7 08:38
&#13;
最后发表:        2008-3-7 12:08
&#13;
页面访问量:        18181
&#13;
在线时间:        总计在线 1707.55 小时, 本月在线 295 小时 
&#13;
升级剩余时间 13 小时
&#13;
昵称:        无
&#13;
用户组:        很黑的小黑屋
&#13;
发帖数级别:        Excellent Writer 
&#13;
阅读权限:        0
&#13;
积分:        1330
&#13;
火星战斗力:        559 rp
&#13;
人品:        51 rp
&#13;
附件:        20 rp
&#13;
帖子:        7260 (占全部帖子的 0.2%)
&#13;
平均每日发帖:        3.36 帖子
&#13;
精华帖:        8 帖子
&#13;
性别:        保密
&#13;
来自:       
&#13;
生日:        00-00
&#13;
遗照五张
&#13;
http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-5.jpg
&#13;
幼年
&#13;
http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-1.gif
&#13;
少年
&#13;
http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-3.jpg
&#13;
青年
&#13;
http://img186.imageshack.us/img186/185/md2nd7.jpg
&#13;
壮年
&#13;
http://img181.imageshack.us/img181/3271/sblhb9.jpg
&#13;
暮年
&#13;
遗作两篇
&#13;
　　【S1特色研讨】如何谈论那些你没玩过的游戏
&#13;
　　出自S1：http://bbs.stage1st.com/
&#13;
　　1 如何选择不玩的游戏
&#13;
　　太大众的游戏可以不玩，尤其那种通关人数不到玩家1％的所谓名作，比如魔界村，比如石头人，比如血之轮回
&#13;
　　但是魂斗罗不玩很难说的过去，马里奥这类以平易近人著称的游戏更不能回避
&#13;
　　如果你对某一类型游戏有强烈的爱，就要有所取舍，比如KOF的人当然不能玩33，VF练习者不能接触铁拳
&#13;
　　可能你会认为这样在两派交锋的时候会处于下风，其实正好相反，一个玩过1000小时VF100小时铁拳的人，在争论中会受到铁拳众的重点围攻，对方会指责你半瓶子醋，这比完全的小白更加严重。最好的选择就是，如果你真的鄙视一个派别，就要采用两朝太祖的政策：不接触，不妥协，不谈判。
&#13;
　　作为补充，铁拳众可以适当接触电脑战机，SF饭可以打打侍魂，最终得出“该公司在格斗游戏领域完全没有天分，被你们吹嘘到天上的xx其实就是一团屎，反而我觉得xx倒是一个被忽略的杰作”的结论。
&#13;
　　拥护团体太偏激的游戏可以不玩，尤其是那些以散布反智观点出名的，比如萝卜大战，当然你要想一点没玩过也是很困难的。
&#13;
　　这个标准的关键在于，该团体不光要偏激，还需要被孤立，可以回避SRW，但是XG虽然给我们带来更大的痛苦，却不容回避，否则对手将直接抹杀你的入场资格
&#13;
　　太经典的游戏可以不玩，比如时之笛，这样可以显示出你和激进粉丝的誓不两立，否则你们的战斗会被大家当作内部派系斗争
&#13;
　　但是不玩时之笛不意味着不玩小绿帽，金三角，假面，风之杖都是更好的选择
&#13;
　　太骨灰的游戏可不玩，比如猴子的P2，DB的圣剑2，松野青的VS，但是这是相对的，鉴于战事频繁，有不玩必然要有玩。
&#13;
　　骨灰嘴中的残次品其实更符合战斗的需要，我们可以玩恶魔召唤师1，圣剑3，FFT，这样战斗整个提高了一个档次。
&#13;
　　实际上，在旁人看来，追真宫寺的玩家，是差于追神崎的玩家的，尽管前者可能才是真正的樱战FANS而后者仅仅是一个心怀鬼胎的GALGAME饭。
&#13;
　　当然，选择这种战术后，双方的痛苦指数也会增加。
&#13;
　　2 装B的战略选择
&#13;
　　选择立场：
&#13;
　　“一般来说，夸一个游戏是不会被踢爆的，所以可以放心大胆的夸一个没玩过的游戏尤其是小众游戏以增加自己的内涵度，必要时google即可。但是要喷一个没玩过或者没仔细玩的游戏就有很大被轰杀的危险，即使强如ROTO或苏格拉底仍然会惨遭围攻。次数多了ID发言的公信力也会下降，那时候就麻烦了”
&#13;
　　——dazzle
&#13;
　　但是，因为不了解而只能选择夸一个游戏，这不仅仅是一种懦弱，更是一种对革命群众的背叛
&#13;
　　即使你是捧帖的发起人，在夸的过程中，很快就会引来该游戏真正的粉丝，在他们的联手下帖子很快就会变成一个恶心的阴谋，让广大网友无所收获。在极端的情况下，还可能招来给脸不要脸的游戏厨，指责你拍马屁没有拍准，这根本是赔了夫人又折兵。根本上，这已经脱离了你冒险发贴的初衷。
&#13;
　　所以，只有喷，才是唯一的选择，喷可以给你至死地而后生的机会，而夸只通向厕所后面那条阴暗的下水道。
&#13;
　　3 战略准备
&#13;
　　不用说，太不用说了，面对一个你要喷的游戏，你要拿出120％的精力做准备。虽然喷一个游戏往往是随性所至，战争的发生既突然又激烈，但是不打无准备之仗是军事铁律，必须做好资料准备。
&#13;
　　你要喷的游戏往往是你有一定感情的，但是在查阅资料的时候必须抛开之前的印象，因为第一印象往往是错的。
&#13;
　　多看看该游戏的专门论坛的精华帖或者网上的长篇大论。
&#13;
　　具体的数字和对游戏系统剧情的讲解完全可以忽略，因为你不可能凭直觉了解到某个系统的具体效果。多看看作者的感想和泛泛的评论，潜意识里粉丝不会去推翻自己的固定观点，所以这些感想可以成为你立论的根据。
&#13;
　　如果你预知到了某个铁干粉丝会加入战斗，他的作品你一定要看，这样可以在立论时避免说出一些有重大破绽的结论。敌人的观点千万不要引用。对方只所以会知名，就是因为他对该游戏有独到见解，而且这个见解往往他自己也没有完全理解。很可能你开喷的时候，他已经有了更成熟的想法，这样你等于主动跑进了对方的陷阱里，不得超生。
&#13;
　　当然，如果你已经准备去玩这个游戏了，那前面的一切当我没说，因为在精神上你已经败了。
&#13;
　　　4 战略实施
&#13;
　　永远不要去专门论坛找打
&#13;
　　专题论坛和综合论坛不一样，实际上专题论坛的命名就有“提供给fans交流的场所，不喜欢的人可以不进来”的意思在内。不然为啥要独立？而且专题论坛的fans们可能对于明显的缺点视而不见，甚至成为禁忌话题的现象。
&#13;
　　——猴王
&#13;
　　比如女神，世界观和系统都另类，这是缺点还是优点？女神饭将给你与众不同的回答，这种情况下进去开帖等于自寻死路。
&#13;
　　相反，你去天幻喷女神，往往可能发生奇迹。
&#13;
　　明确战斗目标，严守战略底线
&#13;
　　忙基金之所以难对付，辩论技巧固然是其中之一，但更重要的是他的战略准备意识很好。
&#13;
　　仔细观察忙基金的论战，他基本上在战之前就已经准备好了一套逻辑周密论证严密的观点，不管你怎么进攻，他总是守着这套观点的底线。往往忙基金的反对者换了多种观点和论述方式来攻击忙基金，但忙基金总是不为所动，执着于解释他的观点和你的不是一回事，大家对他的阐述有误解，这门功夫我们可以称呼为太极拳。两仪生四相，不需要辩论忙基金的拳法就已经可以自己生发了，进攻只会给忙基金更好的阐述观点的机会。
&#13;
　　擅长打太极的人网络上有很多，但到达天衣无缝这个境界的就只有芒基金了。忙基金的两大极品招式至今还没有破解的方式，你最多只能嘲笑他但不能踩倒他。
&#13;
　　1.对我来说是精彩的就足够了，即便全世界都不这样认为。
&#13;
　　2.我要说的只是这两者不是一回事，不需要比较高下，即便xx是好也得不出xy坏的理由，因为xy也有xy的解决方案
&#13;
　　当然不是说这两个招式是无敌的，因为我们还可以通过踩倒本人来推导出他的观点一钱不值的结论，比如星无火用这招数就是这下场。但对忙基金这人确实无效，辩才好技巧高还时常捧一下他的辩论对手，对付他就是用不上力。
&#13;
　　——鱼肠剑
&#13;
　　5 战术层面
&#13;
　　浅谈套路
&#13;
　　套路是什么？就是一些既成的、战过无数次的成对的论点。套路是否重要？答案是：是的，尤其当你还是个菜鸟的时候。很多讨论都可以直接归到既成套路中来，熟悉一些经典套路尤其重要。当你绞尽脑汁冥思苦想对策的时候，套路早已将一条康庄大道铺在你面前，下一步该说什么，对手下一步将说什么，或循环，或无穷，根本勿须你来操心。
&#13;
　　比如经典的手柄vs鼠标键盘，他说临场感强，你只需说转身迅速。他说有震动，你就说定位精确。他说类比摇杆方向多，你就说键盘键位丰富。还有很多看似更大更吓人的话题，利用套路都可以轻易驾驭。比如欧美RPG vs 日式RPG，他说黑岛你就说同时期的CT、DQ；他说另类的你就说沙迦女神；他说现代的ES你就说FF KH——销量评分内涵都不会吃亏。但是，他说D2就不行了——不是说比不了，这不是常规意义上的RPG，这样你就很吃亏——必须搬出塞尔达。最恶情况他说出WOW了，别跟他客气，上口袋妖怪。这就是套路的妙处。
&#13;
　　——阿娇
&#13;
　　空城计
&#13;
　　当你因为某种原因，不得不发表一些关于陌生游戏的看法时，不要以为越笼统模糊越好，那是不对的，要反其道而行之，轻描淡写的说出一些最细的细节。虽然你没玩过博德，但你要说“要知道infinity引擎在处理time stop的时候有个BUG”。“要知道……”后面的话可以是你无意中逛某个外国论坛的时候看到的，也可以是你花5秒钟现编的，但最好不要是google搜索到的。细到一定程度就没有人敢反驳你了。
&#13;
　　——阿娇
&#13;
　　补充：GOOGLE搜到的其实也可以用，但是千万不要是中文的，一般来说，会被你搜到的外文资料，即使是胡编，在江湖上也肯定会有一定支持率。
&#13;
　　另外，经过二次链接找到的资料往往具有令人惊恐的权威性和轰动性，当然也要是外文的。
&#13;
　　集中优势兵力
&#13;
　　只是在对手的一堆论据上进行拉锯是没效果的 要一击干倒对方 就要直接从其立论来驳斥 如果不能彻底驳倒其论点 至少也要使其论点混浊不清到最后他都不知道自己要说什么 这样一来他论据再丰富 数据再多再精确 也不过是支持着连他自己都不明白的东西而已 直接沦落为数据收集器了
&#13;
　　真正会战的 不是那些一战就是40多页的人 那样只能说明你给了对手充分的反击机会 会战的人在5页内就可以让对手无话可说 当然没话找话 败了还充死鸭子嘴硬的 这样的人连战的价值都无
&#13;
　　——CountryCat
&#13;
　　雷帝辩论是很强的，立论严密，非常擅长抓对手的逻辑漏洞和论据缺失，如果参加辩论赛就是示范型的优秀选手
&#13;
　　但是雷帝太追求全面胜利了，从不考虑见好就收，因此有时会在细节，预测和语录上被人抓包
&#13;
　　简单来说就是赢球输人，变成战争狂的同义词以后，就很难在论坛过正常ID的生活了
&#13;
　　当然雷帝不在乎，但战力不如雷帝的切莫在常去的论坛尝试
&#13;
　　_dazzle
&#13;
　　借力打力
&#13;
　　指导方针只是给你个大方向，真到不得不战的时候往往没那么简单。有人又要问了，都不接触这个游戏，怎么喷呢？更多的时候我们可以考虑化喷游戏为喷人。首先，不要主动出击，因为在这个话题上你是举步维艰的。多等等机会，所谓言多必失，没有人发言是完全严密的，尤其是那些喜欢长篇大论的人，在没有人唱反调的时候。攻击时，宜挑选少量逻辑、语义上的破绽喷之，勿选择和游戏内容关联过于紧密的话题，毕竟你吃亏。也不要同时选择过多攻击点，1～2条为佳。对破绽多的长篇大论，可在一个话题上往来几回合后从中再找破绽，多次利用，灵活机动。因为在喷的时候，捍卫者往往就直接等于游戏本身，所以喷他和喷游戏是一回事，曲线喷国。
&#13;
　　——阿娇
&#13;
　　初期决不参与主要论战，只是抽空出来捅一刀，混个脸熟后什么都好办了
&#13;
　　当年老子就是这样
&#13;
　　——fei
&#13;
　　重点还有一个，就是千万不要给你的对手有把话讲清楚的机会，不要主动询问他的某个观点，但针对他的观点和论据之间的错漏则要毫不客气的用红字大大地引出并嘲笑
&#13;
　　另外有些辩论喜好者常爱做的逐句反驳其实也很没意义，一百个错误观点和一个本质性错误观点其实是一样的，都会让对方信誉受损，特别是你不了解这个游戏时，更是要言简意骇
&#13;
　　——鱼肠
&#13;
　　公认的强项，往往就是最大的盲点
&#13;
　　有些游戏公认的弱项往往会吸引装b者试上一手，事实证明这攻击方式很弱智，至少从效果上来说很不明显，论坛上的大爷们从一开始就操练过这套功夫了，整套套路流程大家都熟悉，聪明点的早就学会避重就轻了。所以像诸如攻击樱大战的战棋部分很差，或攻击ot的bug破坏平衡等等看似是死穴实则如泥牛入河用不上劲。要选择大家都叫好的部分攻击，这样才能彰显出效果，至少就是死也是仰天倒下。
&#13;
　　——鱼肠
&#13;
　　王顾左右而言它
&#13;
　　谈莎木可以这样。比如1代，可以说，太空哈里太好玩了，我小学4年的时候弄了台主机，不知道叫什么，只有一个人，现在才知道就是太空哈里，那时候，我只能打到第2关，不过现在看来，当时自己的真的太费了
&#13;
　　而2袋可以说，赛鸭大赛完全可以作为独立的竞速游戏拿出来，无论是过弯的严谨性还是比赛的压迫性都是梦美级别的，而外带飞空之舞降落航母的细节操作，更是一种sega的极致
&#13;
　　——HEIN
&#13;
　　围魏救赵
&#13;
　　夸也可以作为一种战术手段，在喷的过程中用于转移话题，提高形象，寻找盟友。经常轻描淡写的提到一些古早的公认内涵却又小众的游戏，会让不明真相的群众以为你内涵度极高。比如谈迷宫设计时不妨聊聊黎明之砧，喷静寂岭与生化时不妨夸夸神秘岛与第七访客。古早欧美游戏在这方面占有很大优势，因为普及度很低，不像日式游戏容易在模拟器上重温。而且一般玩过的人不会喷它，只有一些简单的回忆意见，这些意见常常还不如wiki上来的深刻。要显示出一副老鸟气质，只须从英文wiki上挑几段改写为中文即可，旁征博引永远都是增加气势的最好手段。如果对手应对不当，他可能就会陷入无话可说只得另起炉灶的境地，到时可以指责他转移话题；或者陷入“日式对欧美”的套路，此时已然稳胜。如果能够吸引到此游戏的饭死或者欧美青，更可以适当运用走题版聊手段让对方插不上话或者显得无理取闹。一般最差也可以把对方闹得晕头涨脑，在某些方面”求得一致“，即使打和对自己的名望也大有好处。
&#13;
　　当然，最好不要夸研究太多的游戏，如博得辐射之类，免得遇到半桶水就露怯。总之，核心思路还是提高讨论门槛，减少对方内涵度，即使对方胡搅蛮缠惨胜，通常也是得不偿失，以后舆论导向就在你这一边了。
&#13;
　　——dazzle
&#13;
　　你要拥有足够分量的交换手才能选择性失明
&#13;
　　否则很容易被一个老手逆转成功
&#13;
　　但有时候故意忽略对方阵营的某位弱智或冲动型选手反而能衬托你的英明睿智
&#13;
　　——winterfall
&#13;
　　合纵联横
&#13;
　　联合所有能联合的人，适当放弃一些自己的观点，以达到最大限度舆论支持……
&#13;
　　适当忽略对自己不利的言论，有时候持相同观点的仲间语出惊人……
&#13;
　　与其说服对手，不如说服观众，与其打倒敌人，不如多找几个打手……
&#13;
　　适当煽动群众，适当往对手头上贴标签，但是最好是诱导打手们去干，纯洁的处女好过手段玩尽的表子，亲卫队好过搅基郎
&#13;
　　适度运用马甲，要战胜对手，首先要了解对手，了解对手的方法就是模仿对手，马甲的功效就是要做到把对手的缺点漏洞无限度放大，扩大靶心的范围。这样的好处是一来让舆论认为不服输的对手滥用马甲，二来，扩大舆论对纯洁的己方的支持，三来，可以适当让马甲恶意攻击我方，是舆论产生对道德高尚的己方却惨遭恶狗嘶哑的同情。
&#13;
　　务必留给自己一条后路，切莫破釜沉舟，毕竟你还要活下去，留条后路总有一天能反击对手……
&#13;
　　务必留给对手一条后路，将来也许可以用来转移群众视线，乘机脱离战场……
&#13;
　　适当的情况下也要做好舍弃盟友的准备……
&#13;
　　——diablo12
&#13;
　　补充：马甲参战的思路源自地球上最恶心最装B的日本论坛，是一种绝望的选择。虽然可以把水搅混，但是一旦被抓将会成为历史丑闻，个中利害自己体会。事实上如果真的走投无路，潇洒离开往往是比孤注一掷更好的选择。
&#13;
　　要有能随时选择性失忆，随时YY自己是胜利者的功力，这样在战败后还能够好好过日子。
&#13;
　　当然占楼看战贴才是最愉快的，所以经常会有发出战贴后就消失的楼主。
&#13;
　　——godou
&#13;
　　附件：
&#13;
　　《如何谈论那些你没读过的书》
&#13;
　　作者：巴黎大学文学教授、心理分析专家Pierre Bayard
&#13;
　　Bayard身为文学教授，却承认有些文学名著他读了但没有读完全书，比如德国作家穆齐尔的《没有个性的人》和乔伊斯的《尤利西斯》，有些书他只是听别人谈论过，比如狄更斯的《雾都孤儿》，有些书他读过但是已经忘记了：弗洛伊德的《释梦》；还有一些书他一无所知，比如亚里士多德的《诗学》。　
&#13;
　　他想告诉学生，只对一本书有所了解但没读过并不丢人。连那些最有教养的人也有他们不知道的东西。很多伟大的知识分子——瓦雷里、蒙田、王尔德 ——经常谈到一些他们没读过的书，而且对此他们并没有负罪感。家长和学校要求孩子尽善尽美，但是接受教育并不是要读这本或者那本书，而是知道如何挑书，知道每本书的位置。
&#13;
　　Bayard提供了一些有用的技巧：不要谈论细节。把理性放在一边，让你的潜意识表达你跟书的私人关系。换言之，不要被自己的无知吓住，不要担心会穿帮。如何评论一本你没读过的书：“把它放在你面前，闭上眼睛尽力想象会让你感兴趣的东西。然后写你自己的想法。”如何跟作者讨论他的书：“坚持只讨论一般化的东西，保持暧昧，说你是多么喜欢那本书。”
&#13;
　　时代周刊的文章说：对我们来说，也许只要能说出这些就够了：1904年6月16日（那是乔伊斯迷们的布鲁姆日，或者说，是《尤里西斯》所记述的那一天），玛德琳的香味（勾起小说家普鲁斯特记忆的蛋糕），或者乔治·艾略特（记住，她是位女性）。
&#13;
电波男X2（MD2与鱼肠剑深夜激情对谈）
&#13;
千岁 23:38:05
&#13;
你觉得这次现视研第二季如何
&#13;
书记 23:38:49
&#13;
神作
&#13;
千岁 23:39:57
&#13;
现在深夜档的尺度明显宽很多
&#13;
千岁 23:40:26
&#13;
很多暗示都很直接
&#13;
书记 23:45:24
&#13;
我看了一本书，电波男
&#13;
书记 23:45:45
&#13;
其实现视研就是宅向文化此路不通的回归
&#13;
千岁 23:46:10
&#13;
那书不是很多人骂吗
&#13;
书记 23:46:29
&#13;
作者是装疯说真话
&#13;
千岁 23:46:59
&#13;
都说些啥
&#13;
书记 23:47:34
&#13;
"你们这些丑男，就是得到社会认同，也不会得到女人认同的"
&#13;
书记 23:47:46
&#13;
你看老处男的春天了么
&#13;
千岁 23:47:59
&#13;
看过
&#13;
书记 23:48:19
&#13;
里面有个30岁的剩女角色，记得吧
&#13;
千岁 23:49:01
&#13;
宅男的困境不是不能找到女人，而是无法找到他自己理想中的爱情
&#13;
书记 23:49:35
&#13;
因为在女人看来宅男，尤其还是丑宅，根本就不算人类，只能作为宠物讨好女人，丑男人是没有资格作为人和女人交往的
&#13;
千岁 23:49:43
&#13;
和现实差距太大，又不甘心老老实实相亲资本门当户对
&#13;
书记 23:49:59
&#13;
你觉得什么是门当户对
&#13;
千岁 23:50:01
&#13;
但你怎么解释有美女抱的丑男
&#13;
这样的人现实生活中很多的
&#13;
书记 23:50:21
&#13;
你以为日本那么多剩女都是社会牺牲品么
&#13;
千岁 23:50:31
&#13;
这不是丑不丑的问题，你觉得自己丑吗
&#13;
书记 23:50:33
&#13;
丑男如果社会生存力强当然就可以
&#13;
千岁 23:51:10
&#13;
这不结了，说穿了还是社会地位
&#13;
千岁 23:51:27
&#13;
dio爷这种女人会在意他宅吗
&#13;
宅寄生在高度发达的现代文化流水线上，但精神上却脱离现实，这种生存方式不可能获得很高的社会地位
&#13;
书记 23:53:32
&#13;
DIO不宅
&#13;
这么说吧，就算你是人间垃圾，只要一直努力融入社会，就不是宅
&#13;
千岁 23:54:18
&#13;
恩
&#13;
书记 23:54:30
&#13;
高阪这个角色的特殊就在于他的成功不是有意的，而是上天赋予的性格
&#13;
千岁 23:54:38
&#13;
即便是一个乞丐，只要上进，就总有希望
&#13;
书记 23:54:56
&#13;
所以AKIRA他们这些老宅才认为他这样的人在现实中基本不可能存在
&#13;
千岁 23:56:24
&#13;
经过长期宅的生活，性格不可能不受到影响，高坂实在太脱离现实了
&#13;
书记 23:57:08
&#13;
高阪并不脱离现实，但是他这种状况不是他本意造成的，所谓特殊就是这点
&#13;
就好像我们当中有个人其实宅的很，但是又总能不自觉的按照社会常规走
&#13;
不是，高版小时候是天然呆
&#13;
他其实就男性的美由纪，结果受到男人的欢迎，她却不明白为什么
&#13;
千岁 00:00:02
&#13;
那书还说啥
&#13;
书记 00:02:38
&#13;
这书其实有点像共产主义宣言
&#13;
只是他号召革命
&#13;
千岁 00:03:12
&#13;
他的理想社会是啥
&#13;
书记 00:03:25
&#13;
他的社会理想很简单
&#13;
你可以自由选择你的生存理念，但是，不要自卑
&#13;
因为时代有病而为我们带来的痛苦，我们需要的是改变时代，而不是自责
&#13;
千岁 00:05:07
&#13;
我觉得这口号很有日本的特性
&#13;
就像现视研里面有段剧情就是，一美国妹子也很宅，但完全不理解日本对宅的歧视
&#13;
完全不明白在日本做宅要承受多大的压力
&#13;
书记 00:06:22
&#13;
我说它像共产主义宣言，是因为无产者其实也是资本主义里的失败者，你要想清这种问题的原因，不要光听了资本家说你们穷是因为不努力工作，就自暴自弃，资本主义不会自己主动改良，如果谁也不站出来，社会只会越来越糟糕
&#13;
千岁 00:07:25
&#13;
这点中国和日本是一样的，社会没有提供人们自由选择价值观的空间
&#13;
就像电车男那样，好歹他也算是普通萨拉李曼，但连狗都不如
&#13;
大搜也是一样，这不是宅自身的问题，宅只是相对弱势，所以承受的压力更大
&#13;
书记 00:07:48
&#13;
日本是自找的
&#13;
中国现在没有价值观
&#13;
千岁 00:11:05
&#13;
他也提不出解决办法吧
&#13;
书记 00:11:41
&#13;
你觉得什么是解决办法
&#13;
千岁 00:12:08
&#13;
日本社会现状我们也没有切实体会，提不出方法了
&#13;
国内其实对宅没多少真正的认识，也没几个宅，很多问题也不是宅的问题
&#13;
而且宅确实有问题
&#13;
书记 00:15:47
&#13;
问题的本质不是这样
&#13;
我们确定问题，要看这个人群的特点
&#13;
到底是有某个问题的人容易宅还是宅容易变这样
&#13;
资本主义强调的无产者的缺点，都是成为无产者后的问题，而不是这样的人会变成无产
&#13;
这就是社会的毛病
&#13;
千岁 00:16:16
&#13;
这样说吧
&#13;
宅不接受现代资本主义式恋爱，或者说无法满足以金钱为衡量的爱情观，但他们找的替代品是什么呢，hgame
&#13;
hgame的爱情模式又跟纯洁爱情有什么关系，还不是把女性动物化物质化，一样不是对等的爱情
&#13;
书记 00:18:36
&#13;
所谓对等的爱情观是借口
&#13;
宅是需要改造的，但是不是按照现在社会的方式
&#13;
就好像无产阶级的方向是解放自己，但是肯定不是按照资本家的方式
&#13;
千岁 00:18:57
&#13;
是借口，是结果，但也是事实
&#13;
如今对宅宽容的态度还不是建立在金钱的基础上，因为有强大的消费力做后盾，所以电车男现视研这种作品才越来越多
&#13;
书记 00:21:04
&#13;
电车男和现视研毫无关系
&#13;
千岁 00:22:43
&#13;
怎么改造社会
&#13;
是什么造成这个社会的
&#13;
原因是啥
&#13;
那书怎么说的
&#13;
书记 00:23:19
&#13;
原因是不负责任的生存态度，虽然宅本身也是一个原因
&#13;
本田的意思是，宅，男，女这三方都在推卸责任
&#13;
男是这个社会的既得利益者，但他们也不觉得有什么好高兴的，实际上看不起宅的并不是成功男人，而是女人
&#13;
因为成功男人少一个，女人可以获取利益的资源就少了一个
&#13;
千岁 00:25:18
&#13;
必须正视自己对吧，逃避的话就是佐藤，正视的话就是世原
&#13;
但问题在于衡量成功的标准太单一了
&#13;
书记 00:26:05
&#13;
世原勇敢的地方，在于他想以一个宅的身份活下去
&#13;
并不是说正视自己宅的身份就可以了，还要能不以这个身份自卑，
&#13;
左藤不是逃避自己，是逃避现实
&#13;
逃避自己的是斑目他们，他们觉得作为一个宅是无法生存下去的，于是就压抑自己的欲望，世原向他们证明你作为一个宅，应该努力为自己争取更多的生存空间。钱当然好，但是我对ACG更有兴趣，那么我就做一个能快乐的弄ACG的人。
&#13;
千岁 00:28:16
&#13;
那也是因为有强大的消费力做后盾，世原才可以健康的生活下来，要是早四十年前搞这个连饭都吃不饱
&#13;
但这样做并没有解决实际问题，因为社会主流依然是用老标准衡量你是否成功的
&#13;
书记 00:30:31
&#13;
个人是无法改变时代的，但是仍然有你值得为之奋斗的东西。共产主义运动从20世纪初就开始了，真正到达顶风是在60年后
&#13;
即使西班牙战争和苏联都是错误的，但是时代仍然因为他们而改变，一个对无产者更有利的时代到来
&#13;
千岁 00:32:32
&#13;
最终起决定性作用的，还是金钱的力量
&#13;
书记 00:32:35
&#13;
所以，你已经说了，市场是宅自己培养起来的
&#13;
书记 00:32:43
&#13;
金钱是工具，
&#13;
如果所有宅都认为自己的爱好和收藏都是错误的，那么空有金钱又能怎样？
&#13;
就好比枪，革命和镇压革命都要用到枪，你觉得用到枪是不好的吗？
&#13;
你不能因为反动政府用枪镇压工人运动，就认为枪本身是反动的
&#13;
千岁 00:33:48
&#13;
这个比方不对
&#13;
千岁 00:34:11
&#13;
这个比方完全不对
&#13;
书记 00:34:25
&#13;
金钱是宅变革社会的工具，就算多一个宅，使用工具的人也增加了一个
&#13;
否定商业社会是没有意义的，因为现在注定了社会只能以经济方式运行，就好像争夺政权只能用枪，而不能用谈判和多党合作一样
&#13;
千岁 00:35:16
&#13;
不对，是金钱在资本主义社会起决定性作用，所以宅才选取这个作为工具
&#13;
书记 00:35:34
&#13;
你觉得日本的问题是资本主义造成的吗？
&#13;
社会主义运动初期，布尔什维克认为未来的世纪没有暴力机关，没有商业
&#13;
最后这些工具运用得最好的阵营获得了胜利
&#13;
书记 00:39:22
&#13;
不要背叛你的信念，这就是现视研告诉你的故事
&#13;
千岁 00:40:26
&#13;
那你觉得斑目是失败者了
&#13;
书记 00:40:59
&#13;
我尊重他的选择
&#13;
资本主义国家的社会主义党派和社会主义国家的社会主义党派
&#13;
斑目就好像英国工党
&#13;
千岁 00:43:17
&#13;
你好像说的斑目背叛信念了一样
&#13;
书记 00:43:37
&#13;
斑目没有背叛，他只是部分妥协了而已
&#13;
方式和世原不同
&#13;
千岁 00:44:10
&#13;
一个问题
&#13;
宅一定要蹲吗，一定要跟社会格格不入吗
&#13;
显然并非如此
&#13;
书记 00:45:02
&#13;
我反问一个问题，社会主义，只能搞公有制经济吗？
&#13;
千岁 00:45:09
&#13;
那又存在什么妥协不妥协的呢
&#13;
对，恋爱上最后他还是放弃了，但没有死心
&#13;
处女的妄想就是他内心欲望的写照
&#13;
书记 00:45:58
&#13;
他减低了自己的欲望，这和改造不同，归根结底这种结果他是不满意的
&#13;
…………处女个P
&#13;
他最后想调戏春日部而已
&#13;
千岁 00:46:48
&#13;
恩，但你能说这种设定不是某种潜意识的表现
&#13;
游戏里面还是有这样类型的角色的，作为某种妄想是可以存在的
&#13;
书记 00:47:46
&#13;
春日部的问题算是另一个问题，如果我们把男主角都换了，换成三上和有尾，春日是里美，那么三上会去和有尾抢里美吗？
&#13;
有尾那时和里美还没关系呢，我说漫画
&#13;
千岁 00:54:24
&#13;
那你认为那次部室里面春日部是有意识问得吗
&#13;
千岁 00:55:08
&#13;
当然那时候斑目还有心结，一心考虑的只是他自己而没有估计朋友和其他人，这点是他的幼稚之处
&#13;
书记 00:56:20
&#13;
我认为那时已经是爱情剧里的段落，和宅无关了
&#13;
比如，你说《情书》宅吗？
&#13;
《四月物语》呢
&#13;
那么斑目在感情上就不宅
&#13;
书记 01:02:40
&#13;
さよならを教えて
&#13;
我想到一个有趣的故事
&#13;
就是男人追求一个女生，因为他把女生留在身边的愿望太迫切，所以女生一部分变成了怪物，结果只有男人愿意照顾她，男人希望女生能回复原样，但是害怕她好了以后离开自己，又不愿意这么做
&#13;
这故事好像太有代表性了点
&#13;
千岁 01:07:26
&#13;
寓言故事嘛
&#13;
千岁 01:33:28
&#13;
话说回来我一点也不宅啊
&#13;
我连萌战都几乎不看的
&#13;
http://bbs.stage1st.com/thread-312945-1-1.html
&#13;
这真是反面教材
&#13;
我纯粹是懒
&#13;
或许别人说的也对，我压根没爱
&#13;
书记 01:41:56
&#13;
你不是
&#13;
你不想付出，至少认为付出的和得到的不成比例
&#13;
我也是
&#13;
千岁 01:42:47
&#13;
这就是没爱
&#13;
爱的本质是奉献
&#13;
至少我不愿意再挥霍自己的感情了
&#13;
书记 01:44:44
&#13;
你挥霍过？
&#13;
我没有
&#13;
宅男就是这样，觉得交易不合算，就拒绝参加任何交易
&#13;
我们管这样的人叫做“不按照游戏规则玩”
&#13;
而2D控，是游戏规则外的另一个规则，对女人来说，2D控就如同穆斯林恐怖分子
&#13;
归根结底，双方有矛盾，还是因为宅男想强调自己的存在，穆斯林也想向现代文明证明自己没有落伍
&#13;
千岁 01:48:36
&#13;
宅男多少有些自私
&#13;
书记 01:49:30
&#13;
本田透就是这样的人，他想通过宣战的方式改变宅男的地位
&#13;
他想通过鼓动宅男的方式现实宅男的存在
&#13;
他认为只要日本都变成宅了，宅的问题就解决了
&#13;
千岁 01:50:01
&#13;
他不是说只要自己满意就可以了吗
&#13;
那既然如此何必要战争
&#13;
那还不是一样建立在自私的基础上，只要大家都宅了，那我和大家就没有不同点
&#13;
书记 01:51:32
&#13;
他是说“自己满意就好”是一种价值观，但是这种价值观本身需要在社会上取得地位
&#13;
和冈田本质上干的是一种事
&#13;
冈田想显示宅的内涵和学识，本田则认为宅男要现实出不同于人的样子
&#13;
千岁 01:53:27
&#13;
这逻辑是建立在首先承认自己确实不如他人的基础上，是典型的两律背反
&#13;
书记 01:53:49
&#13;
共产主义运动就是这样的，因为我们需要的东西被资本家垄断了
&#13;
宅要夺取的不是生产资料，而是社会名誉
&#13;
千岁 01:55:20
&#13;
反正逻辑就是这样，宅要取得社会地位，要么就是把宅标准无限提高，这种是冈田做法。要么就是干脆说社会错了，大家都是宅了就完全平等了，这就是本田流吧
&#13;
相对的就是社会主流意识就是污蔑宅，比如宅=neet这种逻辑的产生
&#13;
所以宅难以定义的关键就在于此，宅根本不是一个可以量化的科学标准，只是任人需要打扮的小姑娘
&#13;
实际上宅的某些特点，在社会上各个阶层的人都普遍存在，只是宅发展的比较极端一些
&#13;
千岁 01:58:26
&#13;
你要发s1吗
&#13;
书记 01:59:17
&#13;
要吧
&#13;
千岁 01:59:42
&#13;
不过我们也太宅了，半夜了居然还聊这个
&#13;
书记 01:59:59
&#13;
你觉得应该聊什么才不宅
&#13;
千岁 02:00:13
&#13;
完全没有生产性的东西，宅就是有这种样的倾向
&#13;
千岁 02:00:29
&#13;
如果聊明天开盘的股票那就完全不宅了
&#13;
书记 02:01:00
&#13;
我觉得对于我这样的人来说，聊股票才宅
&#13;
能刺激消费的就有生产性，比如我们促进了S1的进一步变态化，二狗以后把S1卖了钱的时候会想到的
&#13;
就如同错B本身不能促进生产一样
&#13;
千岁 02:02:42
&#13;
二狗在变现前会彻底清理你去火星的
&#13;
来自各地的挽歌
&#13;
SBL专贴
&#13;
作者：阿娇
&#13;
主机大战扛过枪
&#13;
对抗狗叔负过伤
&#13;
大姨妈时逃过荒
&#13;
罗老师坟前站过岗
&#13;
　　　　――老鸟ＳＢＬ的戎马一生
&#13;
作者：ROTO
&#13;
做高深莫测状
&#13;
说云里雾里话
&#13;
不为讲清什么
&#13;
但求蒙倒一片
&#13;
　　　――老鸟SB(L)的侧身像
&#13;
作者：Snoopys
&#13;
勇者自夸内涵好 妞少 
&#13;
罗炜双飞赛七巧 起疱 
&#13;
神作广贴大字报 推倒
&#13;
主席欲把罗莉搞 仙人跳
&#13;
作者：尘剑一
&#13;
神作手脚全被按
&#13;
骆驼取妞舍内涵
&#13;
主席失身同人女
&#13;
老湿病危骨未寒
&#13;
四害现今残存半
&#13;
论坛未来不胜堪
&#13;
诸君速速献良策
&#13;
选出新害继续战 
&#13;
神作屡败还屡战
&#13;
骆驼三月人必还
&#13;
主席老湿齐声吼
&#13;
新害统统未够班
&#13;
题赠打油诗一首
&#13;
书记已乘抹布去，此地空余书记楼。
&#13;
书记一去不复返，神渣千载战悠悠。
&#13;
挽联一幅
&#13;
作者：Wubaba
&#13;
古有诸葛孔明死后耍司马
&#13;
今有书记被封引神渣喷粪
&#13;
悼诗九首
&#13;
其一
&#13;
艾姆第吐灵堂行
&#13;
作者：妄想戦士 
&#13;
萝莉理想何处求，内涵列举不再有。
&#13;
忍看书记成新鬼，笑观神渣快恩仇。
&#13;
其二
&#13;
大无大有md2
&#13;
作者：kinsenno 
&#13;
死不留灰
&#13;
生而无后
&#13;
官而不显
&#13;
党而不私
&#13;
劳而无怨
&#13;
去不留言
&#13;
其三
&#13;
总受书记
&#13;
作者：妄想戦士 
&#13;
生来蹭得累，骄艳惹人醉。
&#13;
五环火烧身，多少英雄泪！
&#13;
其四
&#13;
悼念书记
&#13;
作者：GennaroGattuso 
&#13;
一缕英魂幽幽散，四害盛名黯黯然。
&#13;
罗莉萌想皆虚境，一步一惘一蹒跚。
&#13;
其五
&#13;
无题
&#13;
作者：零崎人識 
&#13;
殪讯闻得素心碎，纷纷大雪天作泪。
&#13;
外野凄号撕衣恸，日月失辉星欲坠。
&#13;
潜水多年虽无语，膜拜无时稍尝悖。
&#13;
DB流落湘江吟，香草无辜远鄙秽。
&#13;
千岁刚肠宁散发，形骸不与弦外对。
&#13;
神作渣特基情在，罗老罢相随环佩。
&#13;
雷帝黜边狗叔贬，书记革职如流退。
&#13;
版主权限项上头，马甲今亦无所谓！
&#13;
和谐抹布浑不顾，誓死不甘良心昧。
&#13;
转贴数万有马克，标题一写无忌讳。
&#13;
火星一爆惊天地，ID一封泣神鬼。
&#13;
黑屋只是禁发言，曾经内涵张经纬。
&#13;
求萝取莉侠肝胆，戎马一生赤心肺。
&#13;
宁同艾焚不俱荣，尔何解与猪狗类。
&#13;
看似假醉实真醒，但醒各嘲众昏醉。
&#13;
冷看外野五百页，几人敢与尔同题？
&#13;
囧野软妹马叉虫，比肩君侧寥数人！
&#13;
宵小杂鱼常不已，风雨萧萧总如晦。
&#13;
游戏一区连天宇，清香半缕呼青黑。
&#13;
动漫黄土知故乡，万里无垠茂戏服。
&#13;
君今塞布去飘然，朝夕悼念徒我辈。
&#13;
涕泗滂流不示人，百感千思交寒汇。
&#13;
惘然不知何所云，所云觭梦空发贴。
&#13;
唯有默冥道在心，十里长街冷也未。
&#13;
其六
&#13;
无题
&#13;
作者：国见比吕&amp;橘英雄 
&#13;
一对痴心人，
&#13;
两条泼好汉。
&#13;
伯龄今已去，
&#13;
谁与渔肠基？
&#13;
神作哭无泪，
&#13;
渣特柔肠断。
&#13;
亿万党员喑，
&#13;
盼我书记归。
&#13;
其七
&#13;
忆SBL
&#13;
作者：97982003 
&#13;
依稀当年书记时
&#13;
广发神贴众绝服
&#13;
一朝不甚步空错
&#13;
后继无人内涵倒
&#13;
其八
&#13;
无题
&#13;
作者：wjnzero 
&#13;
惊闻党首曝尸寒
&#13;
忍教朋辈泪满沾
&#13;
前夜酒阑犹相聚
&#13;
此时相隔永不还
&#13;
签名头像推精巧
&#13;
长篇短句战内涵
&#13;
音容笑貌今犹在
&#13;
惟愿泉下萝莉环
&#13;
其九
&#13;
无题
&#13;
作者：soar
&#13;
水狗不常在
&#13;
神交不常来
&#13;
书记一朝去
&#13;
箩莉不再来
&#13;
现代诗四首
&#13;
其一
&#13;
作者：索兰塔.织姬 
&#13;
有的人活着他已经死了；有的人死了他还活着。
&#13;
有的人骑在别人头上：“呵，我多优越！”有的人则俯下身子给会员当总受。
&#13;
有的人把名字刻入论坛想“不朽”；有的人情愿作陪衬，衬托出大家的睿智。
&#13;
有的人他活着别人就不能活；有的人他活着为了多数人更快乐地活。
&#13;
他活着为了多数人更快乐活的人，群众会把他抬举得很高，很高。
&#13;
其二
&#13;
绝（命）句之一
&#13;
作者：废狗
&#13;
很遗憾，囧正在失去
&#13;
内涵，你梳头，失去书记，你闭上眼睛
&#13;
这朵萝莉控正在衰老，你深呼吸，仍记不住，这嘲笑声
&#13;
你侧身躺下，套子忘了摘，你想到一个新××，比神渣都要美
&#13;
其三
&#13;
绝（命）句之二
&#13;
作者：废狗
&#13;
你坐在电脑前赞美萝莉
&#13;
它们深埋于空中的某处
&#13;
你就象肉棒呼吸着
&#13;
你所知道的萝莉汁，你希望时光迅速矿化，重现往日的熟女
&#13;
其四
&#13;
绝（命）句之三
&#13;
作者：废狗（疑似）
&#13;
即使在晴朗的六月一日，任凭你套上杜蕾丝或是
&#13;
溅射。各级萝莉中会有谁听见你？
&#13;
天空仍是浑浊的妹汁，欲念终将在
&#13;
半明半暗的妹汁中下坠，俯瞰每个人
&#13;
都令人恐惧。就像大长茎生出软骨，毛
&#13;
和肉缝原本是×××中的一对双生子。你和
&#13;
萝莉之间飘浮着×液般的白雾也曾充满疑惧的
&#13;
亨伯特，他是谁，仿佛一边倒的君王节杖
&#13;
倒也好，从潮顶端跌落吧，像冰雹落在
&#13;
通往萝莉之路上，它从来不是
&#13;
坦途只是监狱一端的蜃景。透过蜃景你看
&#13;
到达了萝莉×毛的密林，十一月饱满雨水洗刷
&#13;
镜中的月亮，谁摘下大叔觊觎的嫩红浆果
&#13;
谁就是苏百龄
&#13;
其余四害的下场：
&#13;
罗老师——
&#13;
snoopys：最后特别感谢罗炜同学，这位同学一生马甲太多，活着的马甲太少。我们只能直呼其姓名来辨识。我不得不承认这是一根著名的搅屎棒，不怕脏不怕臭搅到天涯海角的毅力让人佩服。尤其是以我的名义去搅的时候，我表情真的只有囧来回答。2008年，他一定还要搅，我似乎只能笑笑，唯一庆幸的地方是，一，他不能在我的地盘上搅，罗炜的毕生的马甲在过去的一年里都已经进了S1的黑名单，再过一年应该还是。二，我不是著名的什么什么人，也不是什么什么圈，所以也不值得搅，这个免去我很多口舌。三，罗炜这个ID第一天出现论坛的时候，他还是一个玩家，铁杆，单纯，用自己的钱包着PS2。甚至可以为我封了他黑名单而到处炫耀。所以由此推论，我在论坛复归的blog里提到他，他很快会引用在之乎者也，痛也不通的“白”话文里。
&#13;
ROTO——
&#13;
1，婚姻是爱情的坟墓，叫床是内涵的挽歌。
&#13;
2，DQ9登陆NDS，内涵的卫道士从此变成了牛伯伯。
&#13;
神作——
&#13;
披着马甲挣扎于外野，每隔几个小时就不知道要被哪个版主捅捅菊花。

[ 本帖最后由 嘲风 于 2008-3-9 00:51 编辑 ]</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>金闪闪: </b><br>
<span>回复 #53 sasodozo 的帖子</span><br>
<span>怎么可能...打错了...是中午以后就没有活动了...</span><br>
</p><p><b>纯洁的魂: </b><br>
<span>没有书记的S1总少了什么..</span><br>
<span>每天一定看完书记发帖的人:mask:</span><br>
</p><p><b>well: </b><br>
<span>这就是斯巴达:beard:</span><br>
</p><p><b>水刃青月: </b><br>
<span>:~( 書記走好</span><br>
</p><p><b>jojoorc: </b><br>
<span>SBL: prepare for future</span><br>
</p><p><b>狼人之狼: </b><br>
<span>书记......赶快注册另一个ID吧</span><br>
<span>跟罗炜比起来，你也只是刚开始接受这种待遇而已</span><br>
</p><p><b>逍遥虫: </b><br>
<span>原帖由 公共关系专家 于 2008-3-7 18:33 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>主机大战扛过枪</span><br>
<span>对抗狗叔负过伤</span><br>
<span>大姨妈时逃过荒</span><br>
<span>罗老师坟前站过岗 </span><br>
<span>/bow</span><br>
</p><p><b>嘲风: </b><br>
<span>来自各地的挽歌：</span><br>
<span>SBL专贴</span><br>
<span>作者：阿娇</span><br>
<span>主机大战扛过枪</span><br>
<span>对抗狗叔负过伤</span><br>
<span>大姨妈时逃过荒</span><br>
<span>罗老师坟前站过岗</span><br>
<span>　　　　――老鸟ＳＢＬ的戎马一生</span><br>
<span>作者：ROTO</span><br>
<span>做高深莫测状</span><br>
<span>说云里雾里话</span><br>
<span>不为讲清什么</span><br>
<span>但求蒙倒一片</span><br>
<span>　　　――老鸟SB(L)的侧身像</span><br>
<span>作者：Snoopys</span><br>
<span>勇者自夸内涵好 妞少 </span><br>
<span>罗炜双飞赛七巧 起疱 </span><br>
<span>神作广贴大字报 推倒</span><br>
<span>主席欲把罗莉搞 仙人跳</span><br>
<span>作者：尘剑一</span><br>
<span>神作手脚全被按</span><br>
<span>骆驼取妞舍内涵</span><br>
<span>主席失身同人女</span><br>
<span>老湿病危骨未寒</span><br>
<span>四害现今残存半</span><br>
<span>论坛未来不胜堪</span><br>
<span>诸君速速献良策</span><br>
<span>选出新害继续战 </span><br>
<span>神作屡败还屡战</span><br>
<span>骆驼三月人必还</span><br>
<span>主席老湿齐声吼</span><br>
<span>新害统统未够班</span><br>
</p><p><b>塞你抹布: </b><br>
<span>永垂不朽</span><br>
<span>:~(</span><br>
</p><p><b>zmx1983: </b><br>
<span>前几天首页的歌曲是为书记放的吗? :awkward:</span><br>
</p><p><b>bighook: </b><br>
<span>:awkward: 。。。真是……</span><br>
</p><p><b>saberutopia: </b><br>
<span>哎，这。。。。说没就没了，太突然了</span><br>
</p><p><b>wolfjw: </b><br>
<span>-_- 我再次感叹自己注册得太晚了~</span><br>
</p><p><b>鱼肠剑: </b><br>
<span>咦，还以为神作至少得搭个id进去陪葬呢</span><br>
</p><p><b>月の海: </b><br>
<span>70 怎么看到 用户资料的我很好奇 ~ :mask:</span><br>
</p><p><b>Life: </b><br>
<span>原帖由 鱼肠剑 于 2008-3-7 19:09 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>咦，还以为神作至少得搭个id进去陪葬呢 </span><br>
<span>神作会打擦边球了:o</span><br>
</p><p><b>yyahtt: </b><br>
<span>书记就这么走了..</span><br>
</p><p><b>阿部　宽: </b><br>
<span>刚下班就接到噩耗:cruel:</span><br>
</p><p><b>法克兰特: </b><br>
<span>原帖由 鱼肠剑 于 2008-3-7 19:09 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>咦，还以为神作至少得搭个id进去陪葬呢 </span><br>
<span>还不快去跳金茂表示对以毛体约汗为代表的纱布惯例员的康一</span><br>
</p><p><b>zodmaxtear: </b><br>
<span>:~(建议殉葬神作罗炜9000岁ID各1个</span><br>
</p><p><b>言午: </b><br>
<span>书记!!!</span><br>
</p><p><b>鱼肠剑: </b><br>
<span>sbl被干掉不是坏事是好事，我干嘛要抗议</span><br>
</p><p><b>GarnetCrow: </b><br>
<span>书记在我心中永远的活着``! </span><br>
<span>书记, 您走好</span><br>
</p><p><b>法克兰特: </b><br>
<span>对 和敌人划清立场了 不再绥靖了</span><br>
<span>所谓电波男的友情就是要在对立中得到生化</span><br>
</p><p><b>终结之心: </b><br>
<span>其实神作很少挑战主旋律</span><br>
</p><p><b>zodmaxtear: </b><br>
<span>原帖由 鱼肠剑 于 2008-3-7 19:16 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>sbl被干掉不是坏事是好事，我干嘛要抗议 </span><br>
<span>这话太落井下石了:mask:</span><br>
</p><p><b>97982003: </b><br>
<span>神作 你能和书记比么 书记发了不和谐贴 被封 你发什么被封 日美国爸爸的贴？</span><br>
</p><p><b>ZATE: </b><br>
<span>原帖由 法克兰特 于 2008-3-7 19:17 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>对 和敌人划清立场了 不再绥靖了</span><br>
<span>所谓电波男的友情就是要在对立中得到生化 </span><br>
<span>靠</span><br>
<span>你在这有朋友么</span><br>
<span>书记挂了有人悼念。你丫被永封只有被人无视和拍手称快的份</span><br>
</p><p><b>鱼肠剑: </b><br>
<span>原帖由 zodmaxtear 于 2008-3-7 19:18 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>这话太落井下石了:mask: </span><br>
<span>丫是叛徒，这是报应</span><br>
<span>不管他嘴上怎么说，其背叛loli党革命的事实是不会被放过的</span><br>
<span>[ 本帖最后由 鱼肠剑 于 2008-3-7 19:26 编辑 ]</span><br>
</p><p><b>97982003: </b><br>
<span>原帖由 ZATE 于 2008-3-7 19:22 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>靠</span><br>
<span>你在这有朋友么</span><br>
<span>书记挂了有人悼念。你丫被永封只有被人无视和拍手称快的份 </span><br>
<span>ZATE你又错了06年前 你说这话 我绝对同意现在么 5毛是越来越多了</span><br>
<span>[ 本帖最后由 97982003 于 2008-3-7 19:25 编辑 ]</span><br>
</p><p><b>法克兰特: </b><br>
<span>原帖由 ZATE 于 2008-3-7 19:22 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>靠</span><br>
<span>你在这有朋友么</span><br>
<span>书记挂了有人悼念。你丫被永封只有被人无视和拍手称快的份 </span><br>
<span>傻逼告别还引来无数人围观看耍猴呢</span><br>
<span>要不你再来一次？</span><br>
</p><p><b>ZATE: </b><br>
<span>你就是坨屎，连猴都当不了</span><br>
</p><p><b>法克兰特: </b><br>
<span>可惜你比屎还贱</span><br>
<span>屎还知道进了下水道就没有回头路呢</span><br>
<span>可惜有托XX硬是靠潜水又溜回马桶了:D</span><br>
</p><p><b>搬运工: </b><br>
<span>08年度大戏开麦</span><br>
</p><p><b>ZATE: </b><br>
<span>你ID不都在马桶里么，屎作小友</span><br>
</p><p><b>法克兰特: </b><br>
<span>比不上某个傻逼出卖菊花给某版 硬是吧马桶里已经被冲走的ID给捞上来了</span><br>
<span>是吧 渣屎小友</span><br>
<span>刚刚还装出一副同情MD2的模样</span><br>
<span>接着就拐弯骂MD2 SBL两个ID都在马桶里</span><br>
<span>对了 连罗老师也拐弯骂了呀</span><br>
<span>[ 本帖最后由 法克兰特 于 2008-3-7 19:33 编辑 ]</span><br>
</p><p><b>AnakinBio: </b><br>
<span>...书记就这么走了？？我记得不是还有一个 sbi 的号么？？</span><br>
</p><p><b>ZATE: </b><br>
<span>你还好意思说这个</span><br>
<span>要不是人家照顾你，你那傻逼ID早被永封了</span><br>
</p><p><b>vgs: </b><br>
<span>不成啊,书记在sb就做不成sbl鸟...........:~(</span><br>
</p><p><b>法克兰特: </b><br>
<span>开始耍赖了 渣特小友啊</span><br>
<span>不管别人的事 当初某人撒泼耍赖找人撒娇的手段都使出来了呀，可惜也没怎么样呢</span><br>
<span>觉得没得到自己所谓的公道就装模作样“我要走啦 你们快挽留我啦”</span><br>
<span>结果还是不行 只好偷偷摸摸的潜水上来</span><br>
<span>忘记了自己平时满口的自由民主正义公平公正</span><br>
<span>就记得我札特的利益最高我札特不能吃亏 吃亏了我就要找人靠关系捞回点面子来呀</span><br>
</p><p><b>言论收集家: </b><br>
<span>在书记阵亡帖里战,真不成话>:o</span><br>
</p><p><b>带线人型: </b><br>
<span>这种帖子里也搅得起来，搬凳子看戏:)</span><br>
</p><p><b>法克兰特: </b><br>
<span>MD2是战斗的一生 当然要用战斗来祭奠他</span><br>
</p><p><b>rolandxjx: </b><br>
<span>ZATE和神作，不要在书记阵亡帖里战……神作对ZATE的事，总是记得很清楚呢……:awkward:</span><br>
</p><p><b>嘲风: </b><br>
<span>帖子的走向竟然如此华丽真是屎尿未及啊:smoke:</span><br>
<span>神渣侠侣，你们没有让我失望。</span><br>
</p><p><b>鱼肠剑: </b><br>
<span>战你妹战，书记从来不战</span><br>
</p><p><b>冷秋魂: </b><br>
<span>原帖由 法克兰特 于 2008-3-7 19:37 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>MD2是战斗的一生 当然要用战斗来祭奠他 </span><br>
<span>不是挑战的一生么？</span><br>
</p><p><b>kakashisk: </b><br>
<span>如此公然的调情</span><br>
</p><p><b>ramiel: </b><br>
<span>原帖由 言论收集家 于 2008-3-7 19:36 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>在书记阵亡帖里战,真不成话>:o </span><br>
<span>应该是“死书记都能让这对搅给大家看”</span><br>
<span>书记真千古</span><br>
</p><p><b>97982003: </b><br>
<span>真的 书记从来不站</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">342147[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>十页长帖送书记 （总和帖）【新增四害下场总结】[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-342147-1-1.html</link>
      <description>十页长帖送书记 （总和帖）【新增四害下场总结】&#13;
　这里埋着一个好人，
&#13;
　和他的理想。
&#13;
原帖由 Tifa 于 2008-3-7 14:17 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif
&#13;
发布不和谐帖，且屡教不改，永封
&#13;
原帖由 Meltina 于 2008-3-7 18:53 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif
&#13;
管理员一致通过，永封
&#13;
遗言
&#13;
原帖由 md2 于 2008-3-8 16:36在sonicbbs 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif
&#13;
I never be Terminated
&#13;
We will be back
&#13;
http://img.photobucket.com/albums/v243/nococ/kingdom002.jpg
&#13;
md2 的个人资料
&#13;
UID:        1510
&#13;
注册日期:        2002-4-5
&#13;
上次访问:        2008-3-7 08:38
&#13;
最后发表:        2008-3-7 12:08
&#13;
页面访问量:        18181
&#13;
在线时间:        总计在线 1707.55 小时, 本月在线 295 小时 
&#13;
升级剩余时间 13 小时
&#13;
昵称:        无
&#13;
用户组:        很黑的小黑屋
&#13;
发帖数级别:        Excellent Writer 
&#13;
阅读权限:        0
&#13;
积分:        1330
&#13;
火星战斗力:        559 rp
&#13;
人品:        51 rp
&#13;
附件:        20 rp
&#13;
帖子:        7260 (占全部帖子的 0.2%)
&#13;
平均每日发帖:        3.36 帖子
&#13;
精华帖:        8 帖子
&#13;
性别:        保密
&#13;
来自:       
&#13;
生日:        00-00
&#13;
遗照五张
&#13;
http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-5.jpg
&#13;
幼年
&#13;
http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-1.gif
&#13;
少年
&#13;
http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-3.jpg
&#13;
青年
&#13;
http://img186.imageshack.us/img186/185/md2nd7.jpg
&#13;
壮年
&#13;
http://img181.imageshack.us/img181/3271/sblhb9.jpg
&#13;
暮年
&#13;
遗作两篇
&#13;
　　【S1特色研讨】如何谈论那些你没玩过的游戏
&#13;
　　出自S1：http://bbs.stage1st.com/
&#13;
　　1 如何选择不玩的游戏
&#13;
　　太大众的游戏可以不玩，尤其那种通关人数不到玩家1％的所谓名作，比如魔界村，比如石头人，比如血之轮回
&#13;
　　但是魂斗罗不玩很难说的过去，马里奥这类以平易近人著称的游戏更不能回避
&#13;
　　如果你对某一类型游戏有强烈的爱，就要有所取舍，比如KOF的人当然不能玩33，VF练习者不能接触铁拳
&#13;
　　可能你会认为这样在两派交锋的时候会处于下风，其实正好相反，一个玩过1000小时VF100小时铁拳的人，在争论中会受到铁拳众的重点围攻，对方会指责你半瓶子醋，这比完全的小白更加严重。最好的选择就是，如果你真的鄙视一个派别，就要采用两朝太祖的政策：不接触，不妥协，不谈判。
&#13;
　　作为补充，铁拳众可以适当接触电脑战机，SF饭可以打打侍魂，最终得出“该公司在格斗游戏领域完全没有天分，被你们吹嘘到天上的xx其实就是一团屎，反而我觉得xx倒是一个被忽略的杰作”的结论。
&#13;
　　拥护团体太偏激的游戏可以不玩，尤其是那些以散布反智观点出名的，比如萝卜大战，当然你要想一点没玩过也是很困难的。
&#13;
　　这个标准的关键在于，该团体不光要偏激，还需要被孤立，可以回避SRW，但是XG虽然给我们带来更大的痛苦，却不容回避，否则对手将直接抹杀你的入场资格
&#13;
　　太经典的游戏可以不玩，比如时之笛，这样可以显示出你和激进粉丝的誓不两立，否则你们的战斗会被大家当作内部派系斗争
&#13;
　　但是不玩时之笛不意味着不玩小绿帽，金三角，假面，风之杖都是更好的选择
&#13;
　　太骨灰的游戏可不玩，比如猴子的P2，DB的圣剑2，松野青的VS，但是这是相对的，鉴于战事频繁，有不玩必然要有玩。
&#13;
　　骨灰嘴中的残次品其实更符合战斗的需要，我们可以玩恶魔召唤师1，圣剑3，FFT，这样战斗整个提高了一个档次。
&#13;
　　实际上，在旁人看来，追真宫寺的玩家，是差于追神崎的玩家的，尽管前者可能才是真正的樱战FANS而后者仅仅是一个心怀鬼胎的GALGAME饭。
&#13;
　　当然，选择这种战术后，双方的痛苦指数也会增加。
&#13;
　　2 装B的战略选择
&#13;
　　选择立场：
&#13;
　　“一般来说，夸一个游戏是不会被踢爆的，所以可以放心大胆的夸一个没玩过的游戏尤其是小众游戏以增加自己的内涵度，必要时google即可。但是要喷一个没玩过或者没仔细玩的游戏就有很大被轰杀的危险，即使强如ROTO或苏格拉底仍然会惨遭围攻。次数多了ID发言的公信力也会下降，那时候就麻烦了”
&#13;
　　——dazzle
&#13;
　　但是，因为不了解而只能选择夸一个游戏，这不仅仅是一种懦弱，更是一种对革命群众的背叛
&#13;
　　即使你是捧帖的发起人，在夸的过程中，很快就会引来该游戏真正的粉丝，在他们的联手下帖子很快就会变成一个恶心的阴谋，让广大网友无所收获。在极端的情况下，还可能招来给脸不要脸的游戏厨，指责你拍马屁没有拍准，这根本是赔了夫人又折兵。根本上，这已经脱离了你冒险发贴的初衷。
&#13;
　　所以，只有喷，才是唯一的选择，喷可以给你至死地而后生的机会，而夸只通向厕所后面那条阴暗的下水道。
&#13;
　　3 战略准备
&#13;
　　不用说，太不用说了，面对一个你要喷的游戏，你要拿出120％的精力做准备。虽然喷一个游戏往往是随性所至，战争的发生既突然又激烈，但是不打无准备之仗是军事铁律，必须做好资料准备。
&#13;
　　你要喷的游戏往往是你有一定感情的，但是在查阅资料的时候必须抛开之前的印象，因为第一印象往往是错的。
&#13;
　　多看看该游戏的专门论坛的精华帖或者网上的长篇大论。
&#13;
　　具体的数字和对游戏系统剧情的讲解完全可以忽略，因为你不可能凭直觉了解到某个系统的具体效果。多看看作者的感想和泛泛的评论，潜意识里粉丝不会去推翻自己的固定观点，所以这些感想可以成为你立论的根据。
&#13;
　　如果你预知到了某个铁干粉丝会加入战斗，他的作品你一定要看，这样可以在立论时避免说出一些有重大破绽的结论。敌人的观点千万不要引用。对方只所以会知名，就是因为他对该游戏有独到见解，而且这个见解往往他自己也没有完全理解。很可能你开喷的时候，他已经有了更成熟的想法，这样你等于主动跑进了对方的陷阱里，不得超生。
&#13;
　　当然，如果你已经准备去玩这个游戏了，那前面的一切当我没说，因为在精神上你已经败了。
&#13;
　　　4 战略实施
&#13;
　　永远不要去专门论坛找打
&#13;
　　专题论坛和综合论坛不一样，实际上专题论坛的命名就有“提供给fans交流的场所，不喜欢的人可以不进来”的意思在内。不然为啥要独立？而且专题论坛的fans们可能对于明显的缺点视而不见，甚至成为禁忌话题的现象。
&#13;
　　——猴王
&#13;
　　比如女神，世界观和系统都另类，这是缺点还是优点？女神饭将给你与众不同的回答，这种情况下进去开帖等于自寻死路。
&#13;
　　相反，你去天幻喷女神，往往可能发生奇迹。
&#13;
　　明确战斗目标，严守战略底线
&#13;
　　忙基金之所以难对付，辩论技巧固然是其中之一，但更重要的是他的战略准备意识很好。
&#13;
　　仔细观察忙基金的论战，他基本上在战之前就已经准备好了一套逻辑周密论证严密的观点，不管你怎么进攻，他总是守着这套观点的底线。往往忙基金的反对者换了多种观点和论述方式来攻击忙基金，但忙基金总是不为所动，执着于解释他的观点和你的不是一回事，大家对他的阐述有误解，这门功夫我们可以称呼为太极拳。两仪生四相，不需要辩论忙基金的拳法就已经可以自己生发了，进攻只会给忙基金更好的阐述观点的机会。
&#13;
　　擅长打太极的人网络上有很多，但到达天衣无缝这个境界的就只有芒基金了。忙基金的两大极品招式至今还没有破解的方式，你最多只能嘲笑他但不能踩倒他。
&#13;
　　1.对我来说是精彩的就足够了，即便全世界都不这样认为。
&#13;
　　2.我要说的只是这两者不是一回事，不需要比较高下，即便xx是好也得不出xy坏的理由，因为xy也有xy的解决方案
&#13;
　　当然不是说这两个招式是无敌的，因为我们还可以通过踩倒本人来推导出他的观点一钱不值的结论，比如星无火用这招数就是这下场。但对忙基金这人确实无效，辩才好技巧高还时常捧一下他的辩论对手，对付他就是用不上力。
&#13;
　　——鱼肠剑
&#13;
　　5 战术层面
&#13;
　　浅谈套路
&#13;
　　套路是什么？就是一些既成的、战过无数次的成对的论点。套路是否重要？答案是：是的，尤其当你还是个菜鸟的时候。很多讨论都可以直接归到既成套路中来，熟悉一些经典套路尤其重要。当你绞尽脑汁冥思苦想对策的时候，套路早已将一条康庄大道铺在你面前，下一步该说什么，对手下一步将说什么，或循环，或无穷，根本勿须你来操心。
&#13;
　　比如经典的手柄vs鼠标键盘，他说临场感强，你只需说转身迅速。他说有震动，你就说定位精确。他说类比摇杆方向多，你就说键盘键位丰富。还有很多看似更大更吓人的话题，利用套路都可以轻易驾驭。比如欧美RPG vs 日式RPG，他说黑岛你就说同时期的CT、DQ；他说另类的你就说沙迦女神；他说现代的ES你就说FF KH——销量评分内涵都不会吃亏。但是，他说D2就不行了——不是说比不了，这不是常规意义上的RPG，这样你就很吃亏——必须搬出塞尔达。最恶情况他说出WOW了，别跟他客气，上口袋妖怪。这就是套路的妙处。
&#13;
　　——阿娇
&#13;
　　空城计
&#13;
　　当你因为某种原因，不得不发表一些关于陌生游戏的看法时，不要以为越笼统模糊越好，那是不对的，要反其道而行之，轻描淡写的说出一些最细的细节。虽然你没玩过博德，但你要说“要知道infinity引擎在处理time stop的时候有个BUG”。“要知道……”后面的话可以是你无意中逛某个外国论坛的时候看到的，也可以是你花5秒钟现编的，但最好不要是google搜索到的。细到一定程度就没有人敢反驳你了。
&#13;
　　——阿娇
&#13;
　　补充：GOOGLE搜到的其实也可以用，但是千万不要是中文的，一般来说，会被你搜到的外文资料，即使是胡编，在江湖上也肯定会有一定支持率。
&#13;
　　另外，经过二次链接找到的资料往往具有令人惊恐的权威性和轰动性，当然也要是外文的。
&#13;
　　集中优势兵力
&#13;
　　只是在对手的一堆论据上进行拉锯是没效果的 要一击干倒对方 就要直接从其立论来驳斥 如果不能彻底驳倒其论点 至少也要使其论点混浊不清到最后他都不知道自己要说什么 这样一来他论据再丰富 数据再多再精确 也不过是支持着连他自己都不明白的东西而已 直接沦落为数据收集器了
&#13;
　　真正会战的 不是那些一战就是40多页的人 那样只能说明你给了对手充分的反击机会 会战的人在5页内就可以让对手无话可说 当然没话找话 败了还充死鸭子嘴硬的 这样的人连战的价值都无
&#13;
　　——CountryCat
&#13;
　　雷帝辩论是很强的，立论严密，非常擅长抓对手的逻辑漏洞和论据缺失，如果参加辩论赛就是示范型的优秀选手
&#13;
　　但是雷帝太追求全面胜利了，从不考虑见好就收，因此有时会在细节，预测和语录上被人抓包
&#13;
　　简单来说就是赢球输人，变成战争狂的同义词以后，就很难在论坛过正常ID的生活了
&#13;
　　当然雷帝不在乎，但战力不如雷帝的切莫在常去的论坛尝试
&#13;
　　_dazzle
&#13;
　　借力打力
&#13;
　　指导方针只是给你个大方向，真到不得不战的时候往往没那么简单。有人又要问了，都不接触这个游戏，怎么喷呢？更多的时候我们可以考虑化喷游戏为喷人。首先，不要主动出击，因为在这个话题上你是举步维艰的。多等等机会，所谓言多必失，没有人发言是完全严密的，尤其是那些喜欢长篇大论的人，在没有人唱反调的时候。攻击时，宜挑选少量逻辑、语义上的破绽喷之，勿选择和游戏内容关联过于紧密的话题，毕竟你吃亏。也不要同时选择过多攻击点，1～2条为佳。对破绽多的长篇大论，可在一个话题上往来几回合后从中再找破绽，多次利用，灵活机动。因为在喷的时候，捍卫者往往就直接等于游戏本身，所以喷他和喷游戏是一回事，曲线喷国。
&#13;
　　——阿娇
&#13;
　　初期决不参与主要论战，只是抽空出来捅一刀，混个脸熟后什么都好办了
&#13;
　　当年老子就是这样
&#13;
　　——fei
&#13;
　　重点还有一个，就是千万不要给你的对手有把话讲清楚的机会，不要主动询问他的某个观点，但针对他的观点和论据之间的错漏则要毫不客气的用红字大大地引出并嘲笑
&#13;
　　另外有些辩论喜好者常爱做的逐句反驳其实也很没意义，一百个错误观点和一个本质性错误观点其实是一样的，都会让对方信誉受损，特别是你不了解这个游戏时，更是要言简意骇
&#13;
　　——鱼肠
&#13;
　　公认的强项，往往就是最大的盲点
&#13;
　　有些游戏公认的弱项往往会吸引装b者试上一手，事实证明这攻击方式很弱智，至少从效果上来说很不明显，论坛上的大爷们从一开始就操练过这套功夫了，整套套路流程大家都熟悉，聪明点的早就学会避重就轻了。所以像诸如攻击樱大战的战棋部分很差，或攻击ot的bug破坏平衡等等看似是死穴实则如泥牛入河用不上劲。要选择大家都叫好的部分攻击，这样才能彰显出效果，至少就是死也是仰天倒下。
&#13;
　　——鱼肠
&#13;
　　王顾左右而言它
&#13;
　　谈莎木可以这样。比如1代，可以说，太空哈里太好玩了，我小学4年的时候弄了台主机，不知道叫什么，只有一个人，现在才知道就是太空哈里，那时候，我只能打到第2关，不过现在看来，当时自己的真的太费了
&#13;
　　而2袋可以说，赛鸭大赛完全可以作为独立的竞速游戏拿出来，无论是过弯的严谨性还是比赛的压迫性都是梦美级别的，而外带飞空之舞降落航母的细节操作，更是一种sega的极致
&#13;
　　——HEIN
&#13;
　　围魏救赵
&#13;
　　夸也可以作为一种战术手段，在喷的过程中用于转移话题，提高形象，寻找盟友。经常轻描淡写的提到一些古早的公认内涵却又小众的游戏，会让不明真相的群众以为你内涵度极高。比如谈迷宫设计时不妨聊聊黎明之砧，喷静寂岭与生化时不妨夸夸神秘岛与第七访客。古早欧美游戏在这方面占有很大优势，因为普及度很低，不像日式游戏容易在模拟器上重温。而且一般玩过的人不会喷它，只有一些简单的回忆意见，这些意见常常还不如wiki上来的深刻。要显示出一副老鸟气质，只须从英文wiki上挑几段改写为中文即可，旁征博引永远都是增加气势的最好手段。如果对手应对不当，他可能就会陷入无话可说只得另起炉灶的境地，到时可以指责他转移话题；或者陷入“日式对欧美”的套路，此时已然稳胜。如果能够吸引到此游戏的饭死或者欧美青，更可以适当运用走题版聊手段让对方插不上话或者显得无理取闹。一般最差也可以把对方闹得晕头涨脑，在某些方面”求得一致“，即使打和对自己的名望也大有好处。
&#13;
　　当然，最好不要夸研究太多的游戏，如博得辐射之类，免得遇到半桶水就露怯。总之，核心思路还是提高讨论门槛，减少对方内涵度，即使对方胡搅蛮缠惨胜，通常也是得不偿失，以后舆论导向就在你这一边了。
&#13;
　　——dazzle
&#13;
　　你要拥有足够分量的交换手才能选择性失明
&#13;
　　否则很容易被一个老手逆转成功
&#13;
　　但有时候故意忽略对方阵营的某位弱智或冲动型选手反而能衬托你的英明睿智
&#13;
　　——winterfall
&#13;
　　合纵联横
&#13;
　　联合所有能联合的人，适当放弃一些自己的观点，以达到最大限度舆论支持……
&#13;
　　适当忽略对自己不利的言论，有时候持相同观点的仲间语出惊人……
&#13;
　　与其说服对手，不如说服观众，与其打倒敌人，不如多找几个打手……
&#13;
　　适当煽动群众，适当往对手头上贴标签，但是最好是诱导打手们去干，纯洁的处女好过手段玩尽的表子，亲卫队好过搅基郎
&#13;
　　适度运用马甲，要战胜对手，首先要了解对手，了解对手的方法就是模仿对手，马甲的功效就是要做到把对手的缺点漏洞无限度放大，扩大靶心的范围。这样的好处是一来让舆论认为不服输的对手滥用马甲，二来，扩大舆论对纯洁的己方的支持，三来，可以适当让马甲恶意攻击我方，是舆论产生对道德高尚的己方却惨遭恶狗嘶哑的同情。
&#13;
　　务必留给自己一条后路，切莫破釜沉舟，毕竟你还要活下去，留条后路总有一天能反击对手……
&#13;
　　务必留给对手一条后路，将来也许可以用来转移群众视线，乘机脱离战场……
&#13;
　　适当的情况下也要做好舍弃盟友的准备……
&#13;
　　——diablo12
&#13;
　　补充：马甲参战的思路源自地球上最恶心最装B的日本论坛，是一种绝望的选择。虽然可以把水搅混，但是一旦被抓将会成为历史丑闻，个中利害自己体会。事实上如果真的走投无路，潇洒离开往往是比孤注一掷更好的选择。
&#13;
　　要有能随时选择性失忆，随时YY自己是胜利者的功力，这样在战败后还能够好好过日子。
&#13;
　　当然占楼看战贴才是最愉快的，所以经常会有发出战贴后就消失的楼主。
&#13;
　　——godou
&#13;
　　附件：
&#13;
　　《如何谈论那些你没读过的书》
&#13;
　　作者：巴黎大学文学教授、心理分析专家Pierre Bayard
&#13;
　　Bayard身为文学教授，却承认有些文学名著他读了但没有读完全书，比如德国作家穆齐尔的《没有个性的人》和乔伊斯的《尤利西斯》，有些书他只是听别人谈论过，比如狄更斯的《雾都孤儿》，有些书他读过但是已经忘记了：弗洛伊德的《释梦》；还有一些书他一无所知，比如亚里士多德的《诗学》。　
&#13;
　　他想告诉学生，只对一本书有所了解但没读过并不丢人。连那些最有教养的人也有他们不知道的东西。很多伟大的知识分子——瓦雷里、蒙田、王尔德 ——经常谈到一些他们没读过的书，而且对此他们并没有负罪感。家长和学校要求孩子尽善尽美，但是接受教育并不是要读这本或者那本书，而是知道如何挑书，知道每本书的位置。
&#13;
　　Bayard提供了一些有用的技巧：不要谈论细节。把理性放在一边，让你的潜意识表达你跟书的私人关系。换言之，不要被自己的无知吓住，不要担心会穿帮。如何评论一本你没读过的书：“把它放在你面前，闭上眼睛尽力想象会让你感兴趣的东西。然后写你自己的想法。”如何跟作者讨论他的书：“坚持只讨论一般化的东西，保持暧昧，说你是多么喜欢那本书。”
&#13;
　　时代周刊的文章说：对我们来说，也许只要能说出这些就够了：1904年6月16日（那是乔伊斯迷们的布鲁姆日，或者说，是《尤里西斯》所记述的那一天），玛德琳的香味（勾起小说家普鲁斯特记忆的蛋糕），或者乔治·艾略特（记住，她是位女性）。
&#13;
电波男X2（MD2与鱼肠剑深夜激情对谈）
&#13;
千岁 23:38:05
&#13;
你觉得这次现视研第二季如何
&#13;
书记 23:38:49
&#13;
神作
&#13;
千岁 23:39:57
&#13;
现在深夜档的尺度明显宽很多
&#13;
千岁 23:40:26
&#13;
很多暗示都很直接
&#13;
书记 23:45:24
&#13;
我看了一本书，电波男
&#13;
书记 23:45:45
&#13;
其实现视研就是宅向文化此路不通的回归
&#13;
千岁 23:46:10
&#13;
那书不是很多人骂吗
&#13;
书记 23:46:29
&#13;
作者是装疯说真话
&#13;
千岁 23:46:59
&#13;
都说些啥
&#13;
书记 23:47:34
&#13;
"你们这些丑男，就是得到社会认同，也不会得到女人认同的"
&#13;
书记 23:47:46
&#13;
你看老处男的春天了么
&#13;
千岁 23:47:59
&#13;
看过
&#13;
书记 23:48:19
&#13;
里面有个30岁的剩女角色，记得吧
&#13;
千岁 23:49:01
&#13;
宅男的困境不是不能找到女人，而是无法找到他自己理想中的爱情
&#13;
书记 23:49:35
&#13;
因为在女人看来宅男，尤其还是丑宅，根本就不算人类，只能作为宠物讨好女人，丑男人是没有资格作为人和女人交往的
&#13;
千岁 23:49:43
&#13;
和现实差距太大，又不甘心老老实实相亲资本门当户对
&#13;
书记 23:49:59
&#13;
你觉得什么是门当户对
&#13;
千岁 23:50:01
&#13;
但你怎么解释有美女抱的丑男
&#13;
这样的人现实生活中很多的
&#13;
书记 23:50:21
&#13;
你以为日本那么多剩女都是社会牺牲品么
&#13;
千岁 23:50:31
&#13;
这不是丑不丑的问题，你觉得自己丑吗
&#13;
书记 23:50:33
&#13;
丑男如果社会生存力强当然就可以
&#13;
千岁 23:51:10
&#13;
这不结了，说穿了还是社会地位
&#13;
千岁 23:51:27
&#13;
dio爷这种女人会在意他宅吗
&#13;
宅寄生在高度发达的现代文化流水线上，但精神上却脱离现实，这种生存方式不可能获得很高的社会地位
&#13;
书记 23:53:32
&#13;
DIO不宅
&#13;
这么说吧，就算你是人间垃圾，只要一直努力融入社会，就不是宅
&#13;
千岁 23:54:18
&#13;
恩
&#13;
书记 23:54:30
&#13;
高阪这个角色的特殊就在于他的成功不是有意的，而是上天赋予的性格
&#13;
千岁 23:54:38
&#13;
即便是一个乞丐，只要上进，就总有希望
&#13;
书记 23:54:56
&#13;
所以AKIRA他们这些老宅才认为他这样的人在现实中基本不可能存在
&#13;
千岁 23:56:24
&#13;
经过长期宅的生活，性格不可能不受到影响，高坂实在太脱离现实了
&#13;
书记 23:57:08
&#13;
高阪并不脱离现实，但是他这种状况不是他本意造成的，所谓特殊就是这点
&#13;
就好像我们当中有个人其实宅的很，但是又总能不自觉的按照社会常规走
&#13;
不是，高版小时候是天然呆
&#13;
他其实就男性的美由纪，结果受到男人的欢迎，她却不明白为什么
&#13;
千岁 00:00:02
&#13;
那书还说啥
&#13;
书记 00:02:38
&#13;
这书其实有点像共产主义宣言
&#13;
只是他号召革命
&#13;
千岁 00:03:12
&#13;
他的理想社会是啥
&#13;
书记 00:03:25
&#13;
他的社会理想很简单
&#13;
你可以自由选择你的生存理念，但是，不要自卑
&#13;
因为时代有病而为我们带来的痛苦，我们需要的是改变时代，而不是自责
&#13;
千岁 00:05:07
&#13;
我觉得这口号很有日本的特性
&#13;
就像现视研里面有段剧情就是，一美国妹子也很宅，但完全不理解日本对宅的歧视
&#13;
完全不明白在日本做宅要承受多大的压力
&#13;
书记 00:06:22
&#13;
我说它像共产主义宣言，是因为无产者其实也是资本主义里的失败者，你要想清这种问题的原因，不要光听了资本家说你们穷是因为不努力工作，就自暴自弃，资本主义不会自己主动改良，如果谁也不站出来，社会只会越来越糟糕
&#13;
千岁 00:07:25
&#13;
这点中国和日本是一样的，社会没有提供人们自由选择价值观的空间
&#13;
就像电车男那样，好歹他也算是普通萨拉李曼，但连狗都不如
&#13;
大搜也是一样，这不是宅自身的问题，宅只是相对弱势，所以承受的压力更大
&#13;
书记 00:07:48
&#13;
日本是自找的
&#13;
中国现在没有价值观
&#13;
千岁 00:11:05
&#13;
他也提不出解决办法吧
&#13;
书记 00:11:41
&#13;
你觉得什么是解决办法
&#13;
千岁 00:12:08
&#13;
日本社会现状我们也没有切实体会，提不出方法了
&#13;
国内其实对宅没多少真正的认识，也没几个宅，很多问题也不是宅的问题
&#13;
而且宅确实有问题
&#13;
书记 00:15:47
&#13;
问题的本质不是这样
&#13;
我们确定问题，要看这个人群的特点
&#13;
到底是有某个问题的人容易宅还是宅容易变这样
&#13;
资本主义强调的无产者的缺点，都是成为无产者后的问题，而不是这样的人会变成无产
&#13;
这就是社会的毛病
&#13;
千岁 00:16:16
&#13;
这样说吧
&#13;
宅不接受现代资本主义式恋爱，或者说无法满足以金钱为衡量的爱情观，但他们找的替代品是什么呢，hgame
&#13;
hgame的爱情模式又跟纯洁爱情有什么关系，还不是把女性动物化物质化，一样不是对等的爱情
&#13;
书记 00:18:36
&#13;
所谓对等的爱情观是借口
&#13;
宅是需要改造的，但是不是按照现在社会的方式
&#13;
就好像无产阶级的方向是解放自己，但是肯定不是按照资本家的方式
&#13;
千岁 00:18:57
&#13;
是借口，是结果，但也是事实
&#13;
如今对宅宽容的态度还不是建立在金钱的基础上，因为有强大的消费力做后盾，所以电车男现视研这种作品才越来越多
&#13;
书记 00:21:04
&#13;
电车男和现视研毫无关系
&#13;
千岁 00:22:43
&#13;
怎么改造社会
&#13;
是什么造成这个社会的
&#13;
原因是啥
&#13;
那书怎么说的
&#13;
书记 00:23:19
&#13;
原因是不负责任的生存态度，虽然宅本身也是一个原因
&#13;
本田的意思是，宅，男，女这三方都在推卸责任
&#13;
男是这个社会的既得利益者，但他们也不觉得有什么好高兴的，实际上看不起宅的并不是成功男人，而是女人
&#13;
因为成功男人少一个，女人可以获取利益的资源就少了一个
&#13;
千岁 00:25:18
&#13;
必须正视自己对吧，逃避的话就是佐藤，正视的话就是世原
&#13;
但问题在于衡量成功的标准太单一了
&#13;
书记 00:26:05
&#13;
世原勇敢的地方，在于他想以一个宅的身份活下去
&#13;
并不是说正视自己宅的身份就可以了，还要能不以这个身份自卑，
&#13;
左藤不是逃避自己，是逃避现实
&#13;
逃避自己的是斑目他们，他们觉得作为一个宅是无法生存下去的，于是就压抑自己的欲望，世原向他们证明你作为一个宅，应该努力为自己争取更多的生存空间。钱当然好，但是我对ACG更有兴趣，那么我就做一个能快乐的弄ACG的人。
&#13;
千岁 00:28:16
&#13;
那也是因为有强大的消费力做后盾，世原才可以健康的生活下来，要是早四十年前搞这个连饭都吃不饱
&#13;
但这样做并没有解决实际问题，因为社会主流依然是用老标准衡量你是否成功的
&#13;
书记 00:30:31
&#13;
个人是无法改变时代的，但是仍然有你值得为之奋斗的东西。共产主义运动从20世纪初就开始了，真正到达顶风是在60年后
&#13;
即使西班牙战争和苏联都是错误的，但是时代仍然因为他们而改变，一个对无产者更有利的时代到来
&#13;
千岁 00:32:32
&#13;
最终起决定性作用的，还是金钱的力量
&#13;
书记 00:32:35
&#13;
所以，你已经说了，市场是宅自己培养起来的
&#13;
书记 00:32:43
&#13;
金钱是工具，
&#13;
如果所有宅都认为自己的爱好和收藏都是错误的，那么空有金钱又能怎样？
&#13;
就好比枪，革命和镇压革命都要用到枪，你觉得用到枪是不好的吗？
&#13;
你不能因为反动政府用枪镇压工人运动，就认为枪本身是反动的
&#13;
千岁 00:33:48
&#13;
这个比方不对
&#13;
千岁 00:34:11
&#13;
这个比方完全不对
&#13;
书记 00:34:25
&#13;
金钱是宅变革社会的工具，就算多一个宅，使用工具的人也增加了一个
&#13;
否定商业社会是没有意义的，因为现在注定了社会只能以经济方式运行，就好像争夺政权只能用枪，而不能用谈判和多党合作一样
&#13;
千岁 00:35:16
&#13;
不对，是金钱在资本主义社会起决定性作用，所以宅才选取这个作为工具
&#13;
书记 00:35:34
&#13;
你觉得日本的问题是资本主义造成的吗？
&#13;
社会主义运动初期，布尔什维克认为未来的世纪没有暴力机关，没有商业
&#13;
最后这些工具运用得最好的阵营获得了胜利
&#13;
书记 00:39:22
&#13;
不要背叛你的信念，这就是现视研告诉你的故事
&#13;
千岁 00:40:26
&#13;
那你觉得斑目是失败者了
&#13;
书记 00:40:59
&#13;
我尊重他的选择
&#13;
资本主义国家的社会主义党派和社会主义国家的社会主义党派
&#13;
斑目就好像英国工党
&#13;
千岁 00:43:17
&#13;
你好像说的斑目背叛信念了一样
&#13;
书记 00:43:37
&#13;
斑目没有背叛，他只是部分妥协了而已
&#13;
方式和世原不同
&#13;
千岁 00:44:10
&#13;
一个问题
&#13;
宅一定要蹲吗，一定要跟社会格格不入吗
&#13;
显然并非如此
&#13;
书记 00:45:02
&#13;
我反问一个问题，社会主义，只能搞公有制经济吗？
&#13;
千岁 00:45:09
&#13;
那又存在什么妥协不妥协的呢
&#13;
对，恋爱上最后他还是放弃了，但没有死心
&#13;
处女的妄想就是他内心欲望的写照
&#13;
书记 00:45:58
&#13;
他减低了自己的欲望，这和改造不同，归根结底这种结果他是不满意的
&#13;
…………处女个P
&#13;
他最后想调戏春日部而已
&#13;
千岁 00:46:48
&#13;
恩，但你能说这种设定不是某种潜意识的表现
&#13;
游戏里面还是有这样类型的角色的，作为某种妄想是可以存在的
&#13;
书记 00:47:46
&#13;
春日部的问题算是另一个问题，如果我们把男主角都换了，换成三上和有尾，春日是里美，那么三上会去和有尾抢里美吗？
&#13;
有尾那时和里美还没关系呢，我说漫画
&#13;
千岁 00:54:24
&#13;
那你认为那次部室里面春日部是有意识问得吗
&#13;
千岁 00:55:08
&#13;
当然那时候斑目还有心结，一心考虑的只是他自己而没有估计朋友和其他人，这点是他的幼稚之处
&#13;
书记 00:56:20
&#13;
我认为那时已经是爱情剧里的段落，和宅无关了
&#13;
比如，你说《情书》宅吗？
&#13;
《四月物语》呢
&#13;
那么斑目在感情上就不宅
&#13;
书记 01:02:40
&#13;
さよならを教えて
&#13;
我想到一个有趣的故事
&#13;
就是男人追求一个女生，因为他把女生留在身边的愿望太迫切，所以女生一部分变成了怪物，结果只有男人愿意照顾她，男人希望女生能回复原样，但是害怕她好了以后离开自己，又不愿意这么做
&#13;
这故事好像太有代表性了点
&#13;
千岁 01:07:26
&#13;
寓言故事嘛
&#13;
千岁 01:33:28
&#13;
话说回来我一点也不宅啊
&#13;
我连萌战都几乎不看的
&#13;
http://bbs.stage1st.com/thread-312945-1-1.html
&#13;
这真是反面教材
&#13;
我纯粹是懒
&#13;
或许别人说的也对，我压根没爱
&#13;
书记 01:41:56
&#13;
你不是
&#13;
你不想付出，至少认为付出的和得到的不成比例
&#13;
我也是
&#13;
千岁 01:42:47
&#13;
这就是没爱
&#13;
爱的本质是奉献
&#13;
至少我不愿意再挥霍自己的感情了
&#13;
书记 01:44:44
&#13;
你挥霍过？
&#13;
我没有
&#13;
宅男就是这样，觉得交易不合算，就拒绝参加任何交易
&#13;
我们管这样的人叫做“不按照游戏规则玩”
&#13;
而2D控，是游戏规则外的另一个规则，对女人来说，2D控就如同穆斯林恐怖分子
&#13;
归根结底，双方有矛盾，还是因为宅男想强调自己的存在，穆斯林也想向现代文明证明自己没有落伍
&#13;
千岁 01:48:36
&#13;
宅男多少有些自私
&#13;
书记 01:49:30
&#13;
本田透就是这样的人，他想通过宣战的方式改变宅男的地位
&#13;
他想通过鼓动宅男的方式现实宅男的存在
&#13;
他认为只要日本都变成宅了，宅的问题就解决了
&#13;
千岁 01:50:01
&#13;
他不是说只要自己满意就可以了吗
&#13;
那既然如此何必要战争
&#13;
那还不是一样建立在自私的基础上，只要大家都宅了，那我和大家就没有不同点
&#13;
书记 01:51:32
&#13;
他是说“自己满意就好”是一种价值观，但是这种价值观本身需要在社会上取得地位
&#13;
和冈田本质上干的是一种事
&#13;
冈田想显示宅的内涵和学识，本田则认为宅男要现实出不同于人的样子
&#13;
千岁 01:53:27
&#13;
这逻辑是建立在首先承认自己确实不如他人的基础上，是典型的两律背反
&#13;
书记 01:53:49
&#13;
共产主义运动就是这样的，因为我们需要的东西被资本家垄断了
&#13;
宅要夺取的不是生产资料，而是社会名誉
&#13;
千岁 01:55:20
&#13;
反正逻辑就是这样，宅要取得社会地位，要么就是把宅标准无限提高，这种是冈田做法。要么就是干脆说社会错了，大家都是宅了就完全平等了，这就是本田流吧
&#13;
相对的就是社会主流意识就是污蔑宅，比如宅=neet这种逻辑的产生
&#13;
所以宅难以定义的关键就在于此，宅根本不是一个可以量化的科学标准，只是任人需要打扮的小姑娘
&#13;
实际上宅的某些特点，在社会上各个阶层的人都普遍存在，只是宅发展的比较极端一些
&#13;
千岁 01:58:26
&#13;
你要发s1吗
&#13;
书记 01:59:17
&#13;
要吧
&#13;
千岁 01:59:42
&#13;
不过我们也太宅了，半夜了居然还聊这个
&#13;
书记 01:59:59
&#13;
你觉得应该聊什么才不宅
&#13;
千岁 02:00:13
&#13;
完全没有生产性的东西，宅就是有这种样的倾向
&#13;
千岁 02:00:29
&#13;
如果聊明天开盘的股票那就完全不宅了
&#13;
书记 02:01:00
&#13;
我觉得对于我这样的人来说，聊股票才宅
&#13;
能刺激消费的就有生产性，比如我们促进了S1的进一步变态化，二狗以后把S1卖了钱的时候会想到的
&#13;
就如同错B本身不能促进生产一样
&#13;
千岁 02:02:42
&#13;
二狗在变现前会彻底清理你去火星的
&#13;
来自各地的挽歌
&#13;
SBL专贴
&#13;
作者：阿娇
&#13;
主机大战扛过枪
&#13;
对抗狗叔负过伤
&#13;
大姨妈时逃过荒
&#13;
罗老师坟前站过岗
&#13;
　　　　――老鸟ＳＢＬ的戎马一生
&#13;
作者：ROTO
&#13;
做高深莫测状
&#13;
说云里雾里话
&#13;
不为讲清什么
&#13;
但求蒙倒一片
&#13;
　　　――老鸟SB(L)的侧身像
&#13;
作者：Snoopys
&#13;
勇者自夸内涵好 妞少 
&#13;
罗炜双飞赛七巧 起疱 
&#13;
神作广贴大字报 推倒
&#13;
主席欲把罗莉搞 仙人跳
&#13;
作者：尘剑一
&#13;
神作手脚全被按
&#13;
骆驼取妞舍内涵
&#13;
主席失身同人女
&#13;
老湿病危骨未寒
&#13;
四害现今残存半
&#13;
论坛未来不胜堪
&#13;
诸君速速献良策
&#13;
选出新害继续战 
&#13;
神作屡败还屡战
&#13;
骆驼三月人必还
&#13;
主席老湿齐声吼
&#13;
新害统统未够班
&#13;
题赠打油诗一首
&#13;
书记已乘抹布去，此地空余书记楼。
&#13;
书记一去不复返，神渣千载战悠悠。
&#13;
挽联一幅
&#13;
作者：Wubaba
&#13;
古有诸葛孔明死后耍司马
&#13;
今有书记被封引神渣喷粪
&#13;
悼诗九首
&#13;
其一
&#13;
艾姆第吐灵堂行
&#13;
作者：妄想戦士 
&#13;
萝莉理想何处求，内涵列举不再有。
&#13;
忍看书记成新鬼，笑观神渣快恩仇。
&#13;
其二
&#13;
大无大有md2
&#13;
作者：kinsenno 
&#13;
死不留灰
&#13;
生而无后
&#13;
官而不显
&#13;
党而不私
&#13;
劳而无怨
&#13;
去不留言
&#13;
其三
&#13;
总受书记
&#13;
作者：妄想戦士 
&#13;
生来蹭得累，骄艳惹人醉。
&#13;
五环火烧身，多少英雄泪！
&#13;
其四
&#13;
悼念书记
&#13;
作者：GennaroGattuso 
&#13;
一缕英魂幽幽散，四害盛名黯黯然。
&#13;
罗莉萌想皆虚境，一步一惘一蹒跚。
&#13;
其五
&#13;
无题
&#13;
作者：零崎人識 
&#13;
殪讯闻得素心碎，纷纷大雪天作泪。
&#13;
外野凄号撕衣恸，日月失辉星欲坠。
&#13;
潜水多年虽无语，膜拜无时稍尝悖。
&#13;
DB流落湘江吟，香草无辜远鄙秽。
&#13;
千岁刚肠宁散发，形骸不与弦外对。
&#13;
神作渣特基情在，罗老罢相随环佩。
&#13;
雷帝黜边狗叔贬，书记革职如流退。
&#13;
版主权限项上头，马甲今亦无所谓！
&#13;
和谐抹布浑不顾，誓死不甘良心昧。
&#13;
转贴数万有马克，标题一写无忌讳。
&#13;
火星一爆惊天地，ID一封泣神鬼。
&#13;
黑屋只是禁发言，曾经内涵张经纬。
&#13;
求萝取莉侠肝胆，戎马一生赤心肺。
&#13;
宁同艾焚不俱荣，尔何解与猪狗类。
&#13;
看似假醉实真醒，但醒各嘲众昏醉。
&#13;
冷看外野五百页，几人敢与尔同题？
&#13;
囧野软妹马叉虫，比肩君侧寥数人！
&#13;
宵小杂鱼常不已，风雨萧萧总如晦。
&#13;
游戏一区连天宇，清香半缕呼青黑。
&#13;
动漫黄土知故乡，万里无垠茂戏服。
&#13;
君今塞布去飘然，朝夕悼念徒我辈。
&#13;
涕泗滂流不示人，百感千思交寒汇。
&#13;
惘然不知何所云，所云觭梦空发贴。
&#13;
唯有默冥道在心，十里长街冷也未。
&#13;
其六
&#13;
无题
&#13;
作者：国见比吕&amp;橘英雄 
&#13;
一对痴心人，
&#13;
两条泼好汉。
&#13;
伯龄今已去，
&#13;
谁与渔肠基？
&#13;
神作哭无泪，
&#13;
渣特柔肠断。
&#13;
亿万党员喑，
&#13;
盼我书记归。
&#13;
其七
&#13;
忆SBL
&#13;
作者：97982003 
&#13;
依稀当年书记时
&#13;
广发神贴众绝服
&#13;
一朝不甚步空错
&#13;
后继无人内涵倒
&#13;
其八
&#13;
无题
&#13;
作者：wjnzero 
&#13;
惊闻党首曝尸寒
&#13;
忍教朋辈泪满沾
&#13;
前夜酒阑犹相聚
&#13;
此时相隔永不还
&#13;
签名头像推精巧
&#13;
长篇短句战内涵
&#13;
音容笑貌今犹在
&#13;
惟愿泉下萝莉环
&#13;
其九
&#13;
无题
&#13;
作者：soar
&#13;
水狗不常在
&#13;
神交不常来
&#13;
书记一朝去
&#13;
箩莉不再来
&#13;
现代诗四首
&#13;
其一
&#13;
作者：索兰塔.织姬 
&#13;
有的人活着他已经死了；有的人死了他还活着。
&#13;
有的人骑在别人头上：“呵，我多优越！”有的人则俯下身子给会员当总受。
&#13;
有的人把名字刻入论坛想“不朽”；有的人情愿作陪衬，衬托出大家的睿智。
&#13;
有的人他活着别人就不能活；有的人他活着为了多数人更快乐地活。
&#13;
他活着为了多数人更快乐活的人，群众会把他抬举得很高，很高。
&#13;
其二
&#13;
绝（命）句之一
&#13;
作者：废狗
&#13;
很遗憾，囧正在失去
&#13;
内涵，你梳头，失去书记，你闭上眼睛
&#13;
这朵萝莉控正在衰老，你深呼吸，仍记不住，这嘲笑声
&#13;
你侧身躺下，套子忘了摘，你想到一个新××，比神渣都要美
&#13;
其三
&#13;
绝（命）句之二
&#13;
作者：废狗
&#13;
你坐在电脑前赞美萝莉
&#13;
它们深埋于空中的某处
&#13;
你就象肉棒呼吸着
&#13;
你所知道的萝莉汁，你希望时光迅速矿化，重现往日的熟女
&#13;
其四
&#13;
绝（命）句之三
&#13;
作者：废狗（疑似）
&#13;
即使在晴朗的六月一日，任凭你套上杜蕾丝或是
&#13;
溅射。各级萝莉中会有谁听见你？
&#13;
天空仍是浑浊的妹汁，欲念终将在
&#13;
半明半暗的妹汁中下坠，俯瞰每个人
&#13;
都令人恐惧。就像大长茎生出软骨，毛
&#13;
和肉缝原本是×××中的一对双生子。你和
&#13;
萝莉之间飘浮着×液般的白雾也曾充满疑惧的
&#13;
亨伯特，他是谁，仿佛一边倒的君王节杖
&#13;
倒也好，从潮顶端跌落吧，像冰雹落在
&#13;
通往萝莉之路上，它从来不是
&#13;
坦途只是监狱一端的蜃景。透过蜃景你看
&#13;
到达了萝莉×毛的密林，十一月饱满雨水洗刷
&#13;
镜中的月亮，谁摘下大叔觊觎的嫩红浆果
&#13;
谁就是苏百龄
&#13;
其余四害的下场：
&#13;
罗老师——
&#13;
snoopys：最后特别感谢罗炜同学，这位同学一生马甲太多，活着的马甲太少。我们只能直呼其姓名来辨识。我不得不承认这是一根著名的搅屎棒，不怕脏不怕臭搅到天涯海角的毅力让人佩服。尤其是以我的名义去搅的时候，我表情真的只有囧来回答。2008年，他一定还要搅，我似乎只能笑笑，唯一庆幸的地方是，一，他不能在我的地盘上搅，罗炜的毕生的马甲在过去的一年里都已经进了S1的黑名单，再过一年应该还是。二，我不是著名的什么什么人，也不是什么什么圈，所以也不值得搅，这个免去我很多口舌。三，罗炜这个ID第一天出现论坛的时候，他还是一个玩家，铁杆，单纯，用自己的钱包着PS2。甚至可以为我封了他黑名单而到处炫耀。所以由此推论，我在论坛复归的blog里提到他，他很快会引用在之乎者也，痛也不通的“白”话文里。
&#13;
ROTO——
&#13;
1，婚姻是爱情的坟墓，叫床是内涵的挽歌。
&#13;
2，DQ9登陆NDS，内涵的卫道士从此变成了牛伯伯。
&#13;
神作——
&#13;
披着马甲挣扎于外野，每隔几个小时就不知道要被哪个版主捅捅菊花。

[ 本帖最后由 嘲风 于 2008-3-9 00:51 编辑 ]</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>嘲风: </b><br>
<span>十页长帖送书记 （总和帖）【新增四害下场总结】</span><br>
<span>　这里埋着一个好人，</span><br>
<span>　和他的理想。</span><br>
<span>原帖由 Tifa 于 2008-3-7 14:17 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>发布不和谐帖，且屡教不改，永封</span><br>
<span>原帖由 Meltina 于 2008-3-7 18:53 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>管理员一致通过，永封</span><br>
<span>遗言</span><br>
<span>原帖由 md2 于 2008-3-8 16:36在sonicbbs 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>I never be Terminated</span><br>
<span>We will be back</span><br>
<img src="http://img.photobucket.com/albums/v243/nococ/kingdom002.jpg" title="http://img.photobucket.com/albums/v243/nococ/kingdom002.jpg"><br>
<span>md2 的个人资料</span><br>
<span>UID:        1510</span><br>
<span>注册日期:        2002-4-5</span><br>
<span>上次访问:        2008-3-7 08:38</span><br>
<span>最后发表:        2008-3-7 12:08</span><br>
<span>页面访问量:        18181</span><br>
<span>在线时间:        总计在线 1707.55 小时, 本月在线 295 小时 </span><br>
<span>升级剩余时间 13 小时</span><br>
<span>昵称:        无</span><br>
<span>用户组:        很黑的小黑屋</span><br>
<span>发帖数级别:        Excellent Writer </span><br>
<span>阅读权限:        0</span><br>
<span>积分:        1330</span><br>
<span>火星战斗力:        559 rp</span><br>
<span>人品:        51 rp</span><br>
<span>附件:        20 rp</span><br>
<span>帖子:        7260 (占全部帖子的 0.2%)</span><br>
<span>平均每日发帖:        3.36 帖子</span><br>
<span>精华帖:        8 帖子</span><br>
<span>性别:        保密</span><br>
<span>来自:       </span><br>
<span>生日:        00-00</span><br>
<span>遗照五张</span><br>
<img src="http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-5.jpg" title="http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-5.jpg"><br>
<span>幼年</span><br>
<img src="http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-1.gif" title="http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-1.gif"><br>
<span>少年</span><br>
<img src="http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-3.jpg" title="http://i98.photobucket.com/albums/l244/Xalnaga/Shuji/1510-3.jpg"><br>
<span>青年</span><br>
<img src="http://img186.imageshack.us/img186/185/md2nd7.jpg" title="http://img186.imageshack.us/img186/185/md2nd7.jpg"><br>
<span>壮年</span><br>
<img src="http://img181.imageshack.us/img181/3271/sblhb9.jpg" title="http://img181.imageshack.us/img181/3271/sblhb9.jpg"><br>
<span>暮年</span><br>
<span>遗作两篇</span><br>
<span>　　【S1特色研讨】如何谈论那些你没玩过的游戏</span><br>
<span>　　出自S1：http://bbs.stage1st.com/</span><br>
<span>　　1 如何选择不玩的游戏</span><br>
<span>　　太大众的游戏可以不玩，尤其那种通关人数不到玩家1％的所谓名作，比如魔界村，比如石头人，比如血之轮回</span><br>
<span>　　但是魂斗罗不玩很难说的过去，马里奥这类以平易近人著称的游戏更不能回避</span><br>
<span>　　如果你对某一类型游戏有强烈的爱，就要有所取舍，比如KOF的人当然不能玩33，VF练习者不能接触铁拳</span><br>
<span>　　可能你会认为这样在两派交锋的时候会处于下风，其实正好相反，一个玩过1000小时VF100小时铁拳的人，在争论中会受到铁拳众的重点围攻，对方会指责你半瓶子醋，这比完全的小白更加严重。最好的选择就是，如果你真的鄙视一个派别，就要采用两朝太祖的政策：不接触，不妥协，不谈判。</span><br>
<span>　　作为补充，铁拳众可以适当接触电脑战机，SF饭可以打打侍魂，最终得出“该公司在格斗游戏领域完全没有天分，被你们吹嘘到天上的xx其实就是一团屎，反而我觉得xx倒是一个被忽略的杰作”的结论。</span><br>
<span>　　拥护团体太偏激的游戏可以不玩，尤其是那些以散布反智观点出名的，比如萝卜大战，当然你要想一点没玩过也是很困难的。</span><br>
<span>　　这个标准的关键在于，该团体不光要偏激，还需要被孤立，可以回避SRW，但是XG虽然给我们带来更大的痛苦，却不容回避，否则对手将直接抹杀你的入场资格</span><br>
<span>　　太经典的游戏可以不玩，比如时之笛，这样可以显示出你和激进粉丝的誓不两立，否则你们的战斗会被大家当作内部派系斗争</span><br>
<span>　　但是不玩时之笛不意味着不玩小绿帽，金三角，假面，风之杖都是更好的选择</span><br>
<span>　　太骨灰的游戏可不玩，比如猴子的P2，DB的圣剑2，松野青的VS，但是这是相对的，鉴于战事频繁，有不玩必然要有玩。</span><br>
<span>　　骨灰嘴中的残次品其实更符合战斗的需要，我们可以玩恶魔召唤师1，圣剑3，FFT，这样战斗整个提高了一个档次。</span><br>
<span>　　实际上，在旁人看来，追真宫寺的玩家，是差于追神崎的玩家的，尽管前者可能才是真正的樱战FANS而后者仅仅是一个心怀鬼胎的GALGAME饭。</span><br>
<span>　　当然，选择这种战术后，双方的痛苦指数也会增加。</span><br>
<span>　　2 装B的战略选择</span><br>
<span>　　选择立场：</span><br>
<span>　　“一般来说，夸一个游戏是不会被踢爆的，所以可以放心大胆的夸一个没玩过的游戏尤其是小众游戏以增加自己的内涵度，必要时google即可。但是要喷一个没玩过或者没仔细玩的游戏就有很大被轰杀的危险，即使强如ROTO或苏格拉底仍然会惨遭围攻。次数多了ID发言的公信力也会下降，那时候就麻烦了”</span><br>
<span>　　——dazzle</span><br>
<span>　　但是，因为不了解而只能选择夸一个游戏，这不仅仅是一种懦弱，更是一种对革命群众的背叛</span><br>
<span>　　即使你是捧帖的发起人，在夸的过程中，很快就会引来该游戏真正的粉丝，在他们的联手下帖子很快就会变成一个恶心的阴谋，让广大网友无所收获。在极端的情况下，还可能招来给脸不要脸的游戏厨，指责你拍马屁没有拍准，这根本是赔了夫人又折兵。根本上，这已经脱离了你冒险发贴的初衷。</span><br>
<span>　　所以，只有喷，才是唯一的选择，喷可以给你至死地而后生的机会，而夸只通向厕所后面那条阴暗的下水道。</span><br>
<span>　　3 战略准备</span><br>
<span>　　不用说，太不用说了，面对一个你要喷的游戏，你要拿出120％的精力做准备。虽然喷一个游戏往往是随性所至，战争的发生既突然又激烈，但是不打无准备之仗是军事铁律，必须做好资料准备。</span><br>
<span>　　你要喷的游戏往往是你有一定感情的，但是在查阅资料的时候必须抛开之前的印象，因为第一印象往往是错的。</span><br>
<span>　　多看看该游戏的专门论坛的精华帖或者网上的长篇大论。</span><br>
<span>　　具体的数字和对游戏系统剧情的讲解完全可以忽略，因为你不可能凭直觉了解到某个系统的具体效果。多看看作者的感想和泛泛的评论，潜意识里粉丝不会去推翻自己的固定观点，所以这些感想可以成为你立论的根据。</span><br>
<span>　　如果你预知到了某个铁干粉丝会加入战斗，他的作品你一定要看，这样可以在立论时避免说出一些有重大破绽的结论。敌人的观点千万不要引用。对方只所以会知名，就是因为他对该游戏有独到见解，而且这个见解往往他自己也没有完全理解。很可能你开喷的时候，他已经有了更成熟的想法，这样你等于主动跑进了对方的陷阱里，不得超生。</span><br>
<span>　　当然，如果你已经准备去玩这个游戏了，那前面的一切当我没说，因为在精神上你已经败了。</span><br>
<span>　　　4 战略实施</span><br>
<span>　　永远不要去专门论坛找打</span><br>
<span>　　专题论坛和综合论坛不一样，实际上专题论坛的命名就有“提供给fans交流的场所，不喜欢的人可以不进来”的意思在内。不然为啥要独立？而且专题论坛的fans们可能对于明显的缺点视而不见，甚至成为禁忌话题的现象。</span><br>
<span>　　——猴王</span><br>
<span>　　比如女神，世界观和系统都另类，这是缺点还是优点？女神饭将给你与众不同的回答，这种情况下进去开帖等于自寻死路。</span><br>
<span>　　相反，你去天幻喷女神，往往可能发生奇迹。</span><br>
<span>　　明确战斗目标，严守战略底线</span><br>
<span>　　忙基金之所以难对付，辩论技巧固然是其中之一，但更重要的是他的战略准备意识很好。</span><br>
<span>　　仔细观察忙基金的论战，他基本上在战之前就已经准备好了一套逻辑周密论证严密的观点，不管你怎么进攻，他总是守着这套观点的底线。往往忙基金的反对者换了多种观点和论述方式来攻击忙基金，但忙基金总是不为所动，执着于解释他的观点和你的不是一回事，大家对他的阐述有误解，这门功夫我们可以称呼为太极拳。两仪生四相，不需要辩论忙基金的拳法就已经可以自己生发了，进攻只会给忙基金更好的阐述观点的机会。</span><br>
<span>　　擅长打太极的人网络上有很多，但到达天衣无缝这个境界的就只有芒基金了。忙基金的两大极品招式至今还没有破解的方式，你最多只能嘲笑他但不能踩倒他。</span><br>
<span>　　1.对我来说是精彩的就足够了，即便全世界都不这样认为。</span><br>
<span>　　2.我要说的只是这两者不是一回事，不需要比较高下，即便xx是好也得不出xy坏的理由，因为xy也有xy的解决方案</span><br>
<span>　　当然不是说这两个招式是无敌的，因为我们还可以通过踩倒本人来推导出他的观点一钱不值的结论，比如星无火用这招数就是这下场。但对忙基金这人确实无效，辩才好技巧高还时常捧一下他的辩论对手，对付他就是用不上力。</span><br>
<span>　　——鱼肠剑</span><br>
<span>　　5 战术层面</span><br>
<span>　　浅谈套路</span><br>
<span>　　套路是什么？就是一些既成的、战过无数次的成对的论点。套路是否重要？答案是：是的，尤其当你还是个菜鸟的时候。很多讨论都可以直接归到既成套路中来，熟悉一些经典套路尤其重要。当你绞尽脑汁冥思苦想对策的时候，套路早已将一条康庄大道铺在你面前，下一步该说什么，对手下一步将说什么，或循环，或无穷，根本勿须你来操心。</span><br>
<span>　　比如经典的手柄vs鼠标键盘，他说临场感强，你只需说转身迅速。他说有震动，你就说定位精确。他说类比摇杆方向多，你就说键盘键位丰富。还有很多看似更大更吓人的话题，利用套路都可以轻易驾驭。比如欧美RPG vs 日式RPG，他说黑岛你就说同时期的CT、DQ；他说另类的你就说沙迦女神；他说现代的ES你就说FF KH——销量评分内涵都不会吃亏。但是，他说D2就不行了——不是说比不了，这不是常规意义上的RPG，这样你就很吃亏——必须搬出塞尔达。最恶情况他说出WOW了，别跟他客气，上口袋妖怪。这就是套路的妙处。</span><br>
<span>　　——阿娇</span><br>
<span>　　空城计</span><br>
<span>　　当你因为某种原因，不得不发表一些关于陌生游戏的看法时，不要以为越笼统模糊越好，那是不对的，要反其道而行之，轻描淡写的说出一些最细的细节。虽然你没玩过博德，但你要说“要知道infinity引擎在处理time stop的时候有个BUG”。“要知道……”后面的话可以是你无意中逛某个外国论坛的时候看到的，也可以是你花5秒钟现编的，但最好不要是google搜索到的。细到一定程度就没有人敢反驳你了。</span><br>
<span>　　——阿娇</span><br>
<span>　　补充：GOOGLE搜到的其实也可以用，但是千万不要是中文的，一般来说，会被你搜到的外文资料，即使是胡编，在江湖上也肯定会有一定支持率。</span><br>
<span>　　另外，经过二次链接找到的资料往往具有令人惊恐的权威性和轰动性，当然也要是外文的。</span><br>
<span>　　集中优势兵力</span><br>
<span>　　只是在对手的一堆论据上进行拉锯是没效果的 要一击干倒对方 就要直接从其立论来驳斥 如果不能彻底驳倒其论点 至少也要使其论点混浊不清到最后他都不知道自己要说什么 这样一来他论据再丰富 数据再多再精确 也不过是支持着连他自己都不明白的东西而已 直接沦落为数据收集器了</span><br>
<span>　　真正会战的 不是那些一战就是40多页的人 那样只能说明你给了对手充分的反击机会 会战的人在5页内就可以让对手无话可说 当然没话找话 败了还充死鸭子嘴硬的 这样的人连战的价值都无</span><br>
<span>　　——CountryCat</span><br>
<span>　　雷帝辩论是很强的，立论严密，非常擅长抓对手的逻辑漏洞和论据缺失，如果参加辩论赛就是示范型的优秀选手</span><br>
<span>　　但是雷帝太追求全面胜利了，从不考虑见好就收，因此有时会在细节，预测和语录上被人抓包</span><br>
<span>　　简单来说就是赢球输人，变成战争狂的同义词以后，就很难在论坛过正常ID的生活了</span><br>
<span>　　当然雷帝不在乎，但战力不如雷帝的切莫在常去的论坛尝试</span><br>
<span>　　_dazzle</span><br>
<span>　　借力打力</span><br>
<span>　　指导方针只是给你个大方向，真到不得不战的时候往往没那么简单。有人又要问了，都不接触这个游戏，怎么喷呢？更多的时候我们可以考虑化喷游戏为喷人。首先，不要主动出击，因为在这个话题上你是举步维艰的。多等等机会，所谓言多必失，没有人发言是完全严密的，尤其是那些喜欢长篇大论的人，在没有人唱反调的时候。攻击时，宜挑选少量逻辑、语义上的破绽喷之，勿选择和游戏内容关联过于紧密的话题，毕竟你吃亏。也不要同时选择过多攻击点，1～2条为佳。对破绽多的长篇大论，可在一个话题上往来几回合后从中再找破绽，多次利用，灵活机动。因为在喷的时候，捍卫者往往就直接等于游戏本身，所以喷他和喷游戏是一回事，曲线喷国。</span><br>
<span>　　——阿娇</span><br>
<span>　　初期决不参与主要论战，只是抽空出来捅一刀，混个脸熟后什么都好办了</span><br>
<span>　　当年老子就是这样</span><br>
<span>　　——fei</span><br>
<span>　　重点还有一个，就是千万不要给你的对手有把话讲清楚的机会，不要主动询问他的某个观点，但针对他的观点和论据之间的错漏则要毫不客气的用红字大大地引出并嘲笑</span><br>
<span>　　另外有些辩论喜好者常爱做的逐句反驳其实也很没意义，一百个错误观点和一个本质性错误观点其实是一样的，都会让对方信誉受损，特别是你不了解这个游戏时，更是要言简意骇</span><br>
<span>　　——鱼肠</span><br>
<span>　　公认的强项，往往就是最大的盲点</span><br>
<span>　　有些游戏公认的弱项往往会吸引装b者试上一手，事实证明这攻击方式很弱智，至少从效果上来说很不明显，论坛上的大爷们从一开始就操练过这套功夫了，整套套路流程大家都熟悉，聪明点的早就学会避重就轻了。所以像诸如攻击樱大战的战棋部分很差，或攻击ot的bug破坏平衡等等看似是死穴实则如泥牛入河用不上劲。要选择大家都叫好的部分攻击，这样才能彰显出效果，至少就是死也是仰天倒下。</span><br>
<span>　　——鱼肠</span><br>
<span>　　王顾左右而言它</span><br>
<span>　　谈莎木可以这样。比如1代，可以说，太空哈里太好玩了，我小学4年的时候弄了台主机，不知道叫什么，只有一个人，现在才知道就是太空哈里，那时候，我只能打到第2关，不过现在看来，当时自己的真的太费了</span><br>
<span>　　而2袋可以说，赛鸭大赛完全可以作为独立的竞速游戏拿出来，无论是过弯的严谨性还是比赛的压迫性都是梦美级别的，而外带飞空之舞降落航母的细节操作，更是一种sega的极致</span><br>
<span>　　——HEIN</span><br>
<span>　　围魏救赵</span><br>
<span>　　夸也可以作为一种战术手段，在喷的过程中用于转移话题，提高形象，寻找盟友。经常轻描淡写的提到一些古早的公认内涵却又小众的游戏，会让不明真相的群众以为你内涵度极高。比如谈迷宫设计时不妨聊聊黎明之砧，喷静寂岭与生化时不妨夸夸神秘岛与第七访客。古早欧美游戏在这方面占有很大优势，因为普及度很低，不像日式游戏容易在模拟器上重温。而且一般玩过的人不会喷它，只有一些简单的回忆意见，这些意见常常还不如wiki上来的深刻。要显示出一副老鸟气质，只须从英文wiki上挑几段改写为中文即可，旁征博引永远都是增加气势的最好手段。如果对手应对不当，他可能就会陷入无话可说只得另起炉灶的境地，到时可以指责他转移话题；或者陷入“日式对欧美”的套路，此时已然稳胜。如果能够吸引到此游戏的饭死或者欧美青，更可以适当运用走题版聊手段让对方插不上话或者显得无理取闹。一般最差也可以把对方闹得晕头涨脑，在某些方面”求得一致“，即使打和对自己的名望也大有好处。</span><br>
<span>　　当然，最好不要夸研究太多的游戏，如博得辐射之类，免得遇到半桶水就露怯。总之，核心思路还是提高讨论门槛，减少对方内涵度，即使对方胡搅蛮缠惨胜，通常也是得不偿失，以后舆论导向就在你这一边了。</span><br>
<span>　　——dazzle</span><br>
<span>　　你要拥有足够分量的交换手才能选择性失明</span><br>
<span>　　否则很容易被一个老手逆转成功</span><br>
<span>　　但有时候故意忽略对方阵营的某位弱智或冲动型选手反而能衬托你的英明睿智</span><br>
<span>　　——winterfall</span><br>
<span>　　合纵联横</span><br>
<span>　　联合所有能联合的人，适当放弃一些自己的观点，以达到最大限度舆论支持……</span><br>
<span>　　适当忽略对自己不利的言论，有时候持相同观点的仲间语出惊人……</span><br>
<span>　　与其说服对手，不如说服观众，与其打倒敌人，不如多找几个打手……</span><br>
<span>　　适当煽动群众，适当往对手头上贴标签，但是最好是诱导打手们去干，纯洁的处女好过手段玩尽的表子，亲卫队好过搅基郎</span><br>
<span>　　适度运用马甲，要战胜对手，首先要了解对手，了解对手的方法就是模仿对手，马甲的功效就是要做到把对手的缺点漏洞无限度放大，扩大靶心的范围。这样的好处是一来让舆论认为不服输的对手滥用马甲，二来，扩大舆论对纯洁的己方的支持，三来，可以适当让马甲恶意攻击我方，是舆论产生对道德高尚的己方却惨遭恶狗嘶哑的同情。</span><br>
<span>　　务必留给自己一条后路，切莫破釜沉舟，毕竟你还要活下去，留条后路总有一天能反击对手……</span><br>
<span>　　务必留给对手一条后路，将来也许可以用来转移群众视线，乘机脱离战场……</span><br>
<span>　　适当的情况下也要做好舍弃盟友的准备……</span><br>
<span>　　——diablo12</span><br>
<span>　　补充：马甲参战的思路源自地球上最恶心最装B的日本论坛，是一种绝望的选择。虽然可以把水搅混，但是一旦被抓将会成为历史丑闻，个中利害自己体会。事实上如果真的走投无路，潇洒离开往往是比孤注一掷更好的选择。</span><br>
<span>　　要有能随时选择性失忆，随时YY自己是胜利者的功力，这样在战败后还能够好好过日子。</span><br>
<span>　　当然占楼看战贴才是最愉快的，所以经常会有发出战贴后就消失的楼主。</span><br>
<span>　　——godou</span><br>
<span>　　附件：</span><br>
<span>　　《如何谈论那些你没读过的书》</span><br>
<span>　　作者：巴黎大学文学教授、心理分析专家Pierre Bayard</span><br>
<span>　　Bayard身为文学教授，却承认有些文学名著他读了但没有读完全书，比如德国作家穆齐尔的《没有个性的人》和乔伊斯的《尤利西斯》，有些书他只是听别人谈论过，比如狄更斯的《雾都孤儿》，有些书他读过但是已经忘记了：弗洛伊德的《释梦》；还有一些书他一无所知，比如亚里士多德的《诗学》。　</span><br>
<span>　　他想告诉学生，只对一本书有所了解但没读过并不丢人。连那些最有教养的人也有他们不知道的东西。很多伟大的知识分子——瓦雷里、蒙田、王尔德 ——经常谈到一些他们没读过的书，而且对此他们并没有负罪感。家长和学校要求孩子尽善尽美，但是接受教育并不是要读这本或者那本书，而是知道如何挑书，知道每本书的位置。</span><br>
<span>　　Bayard提供了一些有用的技巧：不要谈论细节。把理性放在一边，让你的潜意识表达你跟书的私人关系。换言之，不要被自己的无知吓住，不要担心会穿帮。如何评论一本你没读过的书：“把它放在你面前，闭上眼睛尽力想象会让你感兴趣的东西。然后写你自己的想法。”如何跟作者讨论他的书：“坚持只讨论一般化的东西，保持暧昧，说你是多么喜欢那本书。”</span><br>
<span>　　时代周刊的文章说：对我们来说，也许只要能说出这些就够了：1904年6月16日（那是乔伊斯迷们的布鲁姆日，或者说，是《尤里西斯》所记述的那一天），玛德琳的香味（勾起小说家普鲁斯特记忆的蛋糕），或者乔治·艾略特（记住，她是位女性）。</span><br>
<span>电波男X2（MD2与鱼肠剑深夜激情对谈）</span><br>
<span>千岁 23:38:05</span><br>
<span>你觉得这次现视研第二季如何</span><br>
<span>书记 23:38:49</span><br>
<span>神作</span><br>
<span>千岁 23:39:57</span><br>
<span>现在深夜档的尺度明显宽很多</span><br>
<span>千岁 23:40:26</span><br>
<span>很多暗示都很直接</span><br>
<span>书记 23:45:24</span><br>
<span>我看了一本书，电波男</span><br>
<span>书记 23:45:45</span><br>
<span>其实现视研就是宅向文化此路不通的回归</span><br>
<span>千岁 23:46:10</span><br>
<span>那书不是很多人骂吗</span><br>
<span>书记 23:46:29</span><br>
<span>作者是装疯说真话</span><br>
<span>千岁 23:46:59</span><br>
<span>都说些啥</span><br>
<span>书记 23:47:34</span><br>
<span>"你们这些丑男，就是得到社会认同，也不会得到女人认同的"</span><br>
<span>书记 23:47:46</span><br>
<span>你看老处男的春天了么</span><br>
<span>千岁 23:47:59</span><br>
<span>看过</span><br>
<span>书记 23:48:19</span><br>
<span>里面有个30岁的剩女角色，记得吧</span><br>
<span>千岁 23:49:01</span><br>
<span>宅男的困境不是不能找到女人，而是无法找到他自己理想中的爱情</span><br>
<span>书记 23:49:35</span><br>
<span>因为在女人看来宅男，尤其还是丑宅，根本就不算人类，只能作为宠物讨好女人，丑男人是没有资格作为人和女人交往的</span><br>
<span>千岁 23:49:43</span><br>
<span>和现实差距太大，又不甘心老老实实相亲资本门当户对</span><br>
<span>书记 23:49:59</span><br>
<span>你觉得什么是门当户对</span><br>
<span>千岁 23:50:01</span><br>
<span>但你怎么解释有美女抱的丑男</span><br>
<span>这样的人现实生活中很多的</span><br>
<span>书记 23:50:21</span><br>
<span>你以为日本那么多剩女都是社会牺牲品么</span><br>
<span>千岁 23:50:31</span><br>
<span>这不是丑不丑的问题，你觉得自己丑吗</span><br>
<span>书记 23:50:33</span><br>
<span>丑男如果社会生存力强当然就可以</span><br>
<span>千岁 23:51:10</span><br>
<span>这不结了，说穿了还是社会地位</span><br>
<span>千岁 23:51:27</span><br>
<span>dio爷这种女人会在意他宅吗</span><br>
<span>宅寄生在高度发达的现代文化流水线上，但精神上却脱离现实，这种生存方式不可能获得很高的社会地位</span><br>
<span>书记 23:53:32</span><br>
<span>DIO不宅</span><br>
<span>这么说吧，就算你是人间垃圾，只要一直努力融入社会，就不是宅</span><br>
<span>千岁 23:54:18</span><br>
<span>恩</span><br>
<span>书记 23:54:30</span><br>
<span>高阪这个角色的特殊就在于他的成功不是有意的，而是上天赋予的性格</span><br>
<span>千岁 23:54:38</span><br>
<span>即便是一个乞丐，只要上进，就总有希望</span><br>
<span>书记 23:54:56</span><br>
<span>所以AKIRA他们这些老宅才认为他这样的人在现实中基本不可能存在</span><br>
<span>千岁 23:56:24</span><br>
<span>经过长期宅的生活，性格不可能不受到影响，高坂实在太脱离现实了</span><br>
<span>书记 23:57:08</span><br>
<span>高阪并不脱离现实，但是他这种状况不是他本意造成的，所谓特殊就是这点</span><br>
<span>就好像我们当中有个人其实宅的很，但是又总能不自觉的按照社会常规走</span><br>
<span>不是，高版小时候是天然呆</span><br>
<span>他其实就男性的美由纪，结果受到男人的欢迎，她却不明白为什么</span><br>
<span>千岁 00:00:02</span><br>
<span>那书还说啥</span><br>
<span>书记 00:02:38</span><br>
<span>这书其实有点像共产主义宣言</span><br>
<span>只是他号召革命</span><br>
<span>千岁 00:03:12</span><br>
<span>他的理想社会是啥</span><br>
<span>书记 00:03:25</span><br>
<span>他的社会理想很简单</span><br>
<span>你可以自由选择你的生存理念，但是，不要自卑</span><br>
<span>因为时代有病而为我们带来的痛苦，我们需要的是改变时代，而不是自责</span><br>
<span>千岁 00:05:07</span><br>
<span>我觉得这口号很有日本的特性</span><br>
<span>就像现视研里面有段剧情就是，一美国妹子也很宅，但完全不理解日本对宅的歧视</span><br>
<span>完全不明白在日本做宅要承受多大的压力</span><br>
<span>书记 00:06:22</span><br>
<span>我说它像共产主义宣言，是因为无产者其实也是资本主义里的失败者，你要想清这种问题的原因，不要光听了资本家说你们穷是因为不努力工作，就自暴自弃，资本主义不会自己主动改良，如果谁也不站出来，社会只会越来越糟糕</span><br>
<span>千岁 00:07:25</span><br>
<span>这点中国和日本是一样的，社会没有提供人们自由选择价值观的空间</span><br>
<span>就像电车男那样，好歹他也算是普通萨拉李曼，但连狗都不如</span><br>
<span>大搜也是一样，这不是宅自身的问题，宅只是相对弱势，所以承受的压力更大</span><br>
<span>书记 00:07:48</span><br>
<span>日本是自找的</span><br>
<span>中国现在没有价值观</span><br>
<span>千岁 00:11:05</span><br>
<span>他也提不出解决办法吧</span><br>
<span>书记 00:11:41</span><br>
<span>你觉得什么是解决办法</span><br>
<span>千岁 00:12:08</span><br>
<span>日本社会现状我们也没有切实体会，提不出方法了</span><br>
<span>国内其实对宅没多少真正的认识，也没几个宅，很多问题也不是宅的问题</span><br>
<span>而且宅确实有问题</span><br>
<span>书记 00:15:47</span><br>
<span>问题的本质不是这样</span><br>
<span>我们确定问题，要看这个人群的特点</span><br>
<span>到底是有某个问题的人容易宅还是宅容易变这样</span><br>
<span>资本主义强调的无产者的缺点，都是成为无产者后的问题，而不是这样的人会变成无产</span><br>
<span>这就是社会的毛病</span><br>
<span>千岁 00:16:16</span><br>
<span>这样说吧</span><br>
<span>宅不接受现代资本主义式恋爱，或者说无法满足以金钱为衡量的爱情观，但他们找的替代品是什么呢，hgame</span><br>
<span>hgame的爱情模式又跟纯洁爱情有什么关系，还不是把女性动物化物质化，一样不是对等的爱情</span><br>
<span>书记 00:18:36</span><br>
<span>所谓对等的爱情观是借口</span><br>
<span>宅是需要改造的，但是不是按照现在社会的方式</span><br>
<span>就好像无产阶级的方向是解放自己，但是肯定不是按照资本家的方式</span><br>
<span>千岁 00:18:57</span><br>
<span>是借口，是结果，但也是事实</span><br>
<span>如今对宅宽容的态度还不是建立在金钱的基础上，因为有强大的消费力做后盾，所以电车男现视研这种作品才越来越多</span><br>
<span>书记 00:21:04</span><br>
<span>电车男和现视研毫无关系</span><br>
<span>千岁 00:22:43</span><br>
<span>怎么改造社会</span><br>
<span>是什么造成这个社会的</span><br>
<span>原因是啥</span><br>
<span>那书怎么说的</span><br>
<span>书记 00:23:19</span><br>
<span>原因是不负责任的生存态度，虽然宅本身也是一个原因</span><br>
<span>本田的意思是，宅，男，女这三方都在推卸责任</span><br>
<span>男是这个社会的既得利益者，但他们也不觉得有什么好高兴的，实际上看不起宅的并不是成功男人，而是女人</span><br>
<span>因为成功男人少一个，女人可以获取利益的资源就少了一个</span><br>
<span>千岁 00:25:18</span><br>
<span>必须正视自己对吧，逃避的话就是佐藤，正视的话就是世原</span><br>
<span>但问题在于衡量成功的标准太单一了</span><br>
<span>书记 00:26:05</span><br>
<span>世原勇敢的地方，在于他想以一个宅的身份活下去</span><br>
<span>并不是说正视自己宅的身份就可以了，还要能不以这个身份自卑，</span><br>
<span>左藤不是逃避自己，是逃避现实</span><br>
<span>逃避自己的是斑目他们，他们觉得作为一个宅是无法生存下去的，于是就压抑自己的欲望，世原向他们证明你作为一个宅，应该努力为自己争取更多的生存空间。钱当然好，但是我对ACG更有兴趣，那么我就做一个能快乐的弄ACG的人。</span><br>
<span>千岁 00:28:16</span><br>
<span>那也是因为有强大的消费力做后盾，世原才可以健康的生活下来，要是早四十年前搞这个连饭都吃不饱</span><br>
<span>但这样做并没有解决实际问题，因为社会主流依然是用老标准衡量你是否成功的</span><br>
<span>书记 00:30:31</span><br>
<span>个人是无法改变时代的，但是仍然有你值得为之奋斗的东西。共产主义运动从20世纪初就开始了，真正到达顶风是在60年后</span><br>
<span>即使西班牙战争和苏联都是错误的，但是时代仍然因为他们而改变，一个对无产者更有利的时代到来</span><br>
<span>千岁 00:32:32</span><br>
<span>最终起决定性作用的，还是金钱的力量</span><br>
<span>书记 00:32:35</span><br>
<span>所以，你已经说了，市场是宅自己培养起来的</span><br>
<span>书记 00:32:43</span><br>
<span>金钱是工具，</span><br>
<span>如果所有宅都认为自己的爱好和收藏都是错误的，那么空有金钱又能怎样？</span><br>
<span>就好比枪，革命和镇压革命都要用到枪，你觉得用到枪是不好的吗？</span><br>
<span>你不能因为反动政府用枪镇压工人运动，就认为枪本身是反动的</span><br>
<span>千岁 00:33:48</span><br>
<span>这个比方不对</span><br>
<span>千岁 00:34:11</span><br>
<span>这个比方完全不对</span><br>
<span>书记 00:34:25</span><br>
<span>金钱是宅变革社会的工具，就算多一个宅，使用工具的人也增加了一个</span><br>
<span>否定商业社会是没有意义的，因为现在注定了社会只能以经济方式运行，就好像争夺政权只能用枪，而不能用谈判和多党合作一样</span><br>
<span>千岁 00:35:16</span><br>
<span>不对，是金钱在资本主义社会起决定性作用，所以宅才选取这个作为工具</span><br>
<span>书记 00:35:34</span><br>
<span>你觉得日本的问题是资本主义造成的吗？</span><br>
<span>社会主义运动初期，布尔什维克认为未来的世纪没有暴力机关，没有商业</span><br>
<span>最后这些工具运用得最好的阵营获得了胜利</span><br>
<span>书记 00:39:22</span><br>
<span>不要背叛你的信念，这就是现视研告诉你的故事</span><br>
<span>千岁 00:40:26</span><br>
<span>那你觉得斑目是失败者了</span><br>
<span>书记 00:40:59</span><br>
<span>我尊重他的选择</span><br>
<span>资本主义国家的社会主义党派和社会主义国家的社会主义党派</span><br>
<span>斑目就好像英国工党</span><br>
<span>千岁 00:43:17</span><br>
<span>你好像说的斑目背叛信念了一样</span><br>
<span>书记 00:43:37</span><br>
<span>斑目没有背叛，他只是部分妥协了而已</span><br>
<span>方式和世原不同</span><br>
<span>千岁 00:44:10</span><br>
<span>一个问题</span><br>
<span>宅一定要蹲吗，一定要跟社会格格不入吗</span><br>
<span>显然并非如此</span><br>
<span>书记 00:45:02</span><br>
<span>我反问一个问题，社会主义，只能搞公有制经济吗？</span><br>
<span>千岁 00:45:09</span><br>
<span>那又存在什么妥协不妥协的呢</span><br>
<span>对，恋爱上最后他还是放弃了，但没有死心</span><br>
<span>处女的妄想就是他内心欲望的写照</span><br>
<span>书记 00:45:58</span><br>
<span>他减低了自己的欲望，这和改造不同，归根结底这种结果他是不满意的</span><br>
<span>…………处女个P</span><br>
<span>他最后想调戏春日部而已</span><br>
<span>千岁 00:46:48</span><br>
<span>恩，但你能说这种设定不是某种潜意识的表现</span><br>
<span>游戏里面还是有这样类型的角色的，作为某种妄想是可以存在的</span><br>
<span>书记 00:47:46</span><br>
<span>春日部的问题算是另一个问题，如果我们把男主角都换了，换成三上和有尾，春日是里美，那么三上会去和有尾抢里美吗？</span><br>
<span>有尾那时和里美还没关系呢，我说漫画</span><br>
<span>千岁 00:54:24</span><br>
<span>那你认为那次部室里面春日部是有意识问得吗</span><br>
<span>千岁 00:55:08</span><br>
<span>当然那时候斑目还有心结，一心考虑的只是他自己而没有估计朋友和其他人，这点是他的幼稚之处</span><br>
<span>书记 00:56:20</span><br>
<span>我认为那时已经是爱情剧里的段落，和宅无关了</span><br>
<span>比如，你说《情书》宅吗？</span><br>
<span>《四月物语》呢</span><br>
<span>那么斑目在感情上就不宅</span><br>
<span>书记 01:02:40</span><br>
<span>さよならを教えて</span><br>
<span>我想到一个有趣的故事</span><br>
<span>就是男人追求一个女生，因为他把女生留在身边的愿望太迫切，所以女生一部分变成了怪物，结果只有男人愿意照顾她，男人希望女生能回复原样，但是害怕她好了以后离开自己，又不愿意这么做</span><br>
<span>这故事好像太有代表性了点</span><br>
<span>千岁 01:07:26</span><br>
<span>寓言故事嘛</span><br>
<span>千岁 01:33:28</span><br>
<span>话说回来我一点也不宅啊</span><br>
<span>我连萌战都几乎不看的</span><br>
<span>http://bbs.stage1st.com/thread-312945-1-1.html</span><br>
<span>这真是反面教材</span><br>
<span>我纯粹是懒</span><br>
<span>或许别人说的也对，我压根没爱</span><br>
<span>书记 01:41:56</span><br>
<span>你不是</span><br>
<span>你不想付出，至少认为付出的和得到的不成比例</span><br>
<span>我也是</span><br>
<span>千岁 01:42:47</span><br>
<span>这就是没爱</span><br>
<span>爱的本质是奉献</span><br>
<span>至少我不愿意再挥霍自己的感情了</span><br>
<span>书记 01:44:44</span><br>
<span>你挥霍过？</span><br>
<span>我没有</span><br>
<span>宅男就是这样，觉得交易不合算，就拒绝参加任何交易</span><br>
<span>我们管这样的人叫做“不按照游戏规则玩”</span><br>
<span>而2D控，是游戏规则外的另一个规则，对女人来说，2D控就如同穆斯林恐怖分子</span><br>
<span>归根结底，双方有矛盾，还是因为宅男想强调自己的存在，穆斯林也想向现代文明证明自己没有落伍</span><br>
<span>千岁 01:48:36</span><br>
<span>宅男多少有些自私</span><br>
<span>书记 01:49:30</span><br>
<span>本田透就是这样的人，他想通过宣战的方式改变宅男的地位</span><br>
<span>他想通过鼓动宅男的方式现实宅男的存在</span><br>
<span>他认为只要日本都变成宅了，宅的问题就解决了</span><br>
<span>千岁 01:50:01</span><br>
<span>他不是说只要自己满意就可以了吗</span><br>
<span>那既然如此何必要战争</span><br>
<span>那还不是一样建立在自私的基础上，只要大家都宅了，那我和大家就没有不同点</span><br>
<span>书记 01:51:32</span><br>
<span>他是说“自己满意就好”是一种价值观，但是这种价值观本身需要在社会上取得地位</span><br>
<span>和冈田本质上干的是一种事</span><br>
<span>冈田想显示宅的内涵和学识，本田则认为宅男要现实出不同于人的样子</span><br>
<span>千岁 01:53:27</span><br>
<span>这逻辑是建立在首先承认自己确实不如他人的基础上，是典型的两律背反</span><br>
<span>书记 01:53:49</span><br>
<span>共产主义运动就是这样的，因为我们需要的东西被资本家垄断了</span><br>
<span>宅要夺取的不是生产资料，而是社会名誉</span><br>
<span>千岁 01:55:20</span><br>
<span>反正逻辑就是这样，宅要取得社会地位，要么就是把宅标准无限提高，这种是冈田做法。要么就是干脆说社会错了，大家都是宅了就完全平等了，这就是本田流吧</span><br>
<span>相对的就是社会主流意识就是污蔑宅，比如宅=neet这种逻辑的产生</span><br>
<span>所以宅难以定义的关键就在于此，宅根本不是一个可以量化的科学标准，只是任人需要打扮的小姑娘</span><br>
<span>实际上宅的某些特点，在社会上各个阶层的人都普遍存在，只是宅发展的比较极端一些</span><br>
<span>千岁 01:58:26</span><br>
<span>你要发s1吗</span><br>
<span>书记 01:59:17</span><br>
<span>要吧</span><br>
<span>千岁 01:59:42</span><br>
<span>不过我们也太宅了，半夜了居然还聊这个</span><br>
<span>书记 01:59:59</span><br>
<span>你觉得应该聊什么才不宅</span><br>
<span>千岁 02:00:13</span><br>
<span>完全没有生产性的东西，宅就是有这种样的倾向</span><br>
<span>千岁 02:00:29</span><br>
<span>如果聊明天开盘的股票那就完全不宅了</span><br>
<span>书记 02:01:00</span><br>
<span>我觉得对于我这样的人来说，聊股票才宅</span><br>
<span>能刺激消费的就有生产性，比如我们促进了S1的进一步变态化，二狗以后把S1卖了钱的时候会想到的</span><br>
<span>就如同错B本身不能促进生产一样</span><br>
<span>千岁 02:02:42</span><br>
<span>二狗在变现前会彻底清理你去火星的</span><br>
<span>来自各地的挽歌</span><br>
<span>SBL专贴</span><br>
<span>作者：阿娇</span><br>
<span>主机大战扛过枪</span><br>
<span>对抗狗叔负过伤</span><br>
<span>大姨妈时逃过荒</span><br>
<span>罗老师坟前站过岗</span><br>
<span>　　　　――老鸟ＳＢＬ的戎马一生</span><br>
<span>作者：ROTO</span><br>
<span>做高深莫测状</span><br>
<span>说云里雾里话</span><br>
<span>不为讲清什么</span><br>
<span>但求蒙倒一片</span><br>
<span>　　　――老鸟SB(L)的侧身像</span><br>
<span>作者：Snoopys</span><br>
<span>勇者自夸内涵好 妞少 </span><br>
<span>罗炜双飞赛七巧 起疱 </span><br>
<span>神作广贴大字报 推倒</span><br>
<span>主席欲把罗莉搞 仙人跳</span><br>
<span>作者：尘剑一</span><br>
<span>神作手脚全被按</span><br>
<span>骆驼取妞舍内涵</span><br>
<span>主席失身同人女</span><br>
<span>老湿病危骨未寒</span><br>
<span>四害现今残存半</span><br>
<span>论坛未来不胜堪</span><br>
<span>诸君速速献良策</span><br>
<span>选出新害继续战 </span><br>
<span>神作屡败还屡战</span><br>
<span>骆驼三月人必还</span><br>
<span>主席老湿齐声吼</span><br>
<span>新害统统未够班</span><br>
<span>题赠打油诗一首</span><br>
<span>书记已乘抹布去，此地空余书记楼。</span><br>
<span>书记一去不复返，神渣千载战悠悠。</span><br>
<span>挽联一幅</span><br>
<span>作者：Wubaba</span><br>
<span>古有诸葛孔明死后耍司马</span><br>
<span>今有书记被封引神渣喷粪</span><br>
<span>悼诗九首</span><br>
<span>其一</span><br>
<span>艾姆第吐灵堂行</span><br>
<span>作者：妄想戦士 </span><br>
<span>萝莉理想何处求，内涵列举不再有。</span><br>
<span>忍看书记成新鬼，笑观神渣快恩仇。</span><br>
<span>其二</span><br>
<span>大无大有md2</span><br>
<span>作者：kinsenno </span><br>
<span>死不留灰</span><br>
<span>生而无后</span><br>
<span>官而不显</span><br>
<span>党而不私</span><br>
<span>劳而无怨</span><br>
<span>去不留言</span><br>
<span>其三</span><br>
<span>总受书记</span><br>
<span>作者：妄想戦士 </span><br>
<span>生来蹭得累，骄艳惹人醉。</span><br>
<span>五环火烧身，多少英雄泪！</span><br>
<span>其四</span><br>
<span>悼念书记</span><br>
<span>作者：GennaroGattuso </span><br>
<span>一缕英魂幽幽散，四害盛名黯黯然。</span><br>
<span>罗莉萌想皆虚境，一步一惘一蹒跚。</span><br>
<span>其五</span><br>
<span>无题</span><br>
<span>作者：零崎人識 </span><br>
<span>殪讯闻得素心碎，纷纷大雪天作泪。</span><br>
<span>外野凄号撕衣恸，日月失辉星欲坠。</span><br>
<span>潜水多年虽无语，膜拜无时稍尝悖。</span><br>
<span>DB流落湘江吟，香草无辜远鄙秽。</span><br>
<span>千岁刚肠宁散发，形骸不与弦外对。</span><br>
<span>神作渣特基情在，罗老罢相随环佩。</span><br>
<span>雷帝黜边狗叔贬，书记革职如流退。</span><br>
<span>版主权限项上头，马甲今亦无所谓！</span><br>
<span>和谐抹布浑不顾，誓死不甘良心昧。</span><br>
<span>转贴数万有马克，标题一写无忌讳。</span><br>
<span>火星一爆惊天地，ID一封泣神鬼。</span><br>
<span>黑屋只是禁发言，曾经内涵张经纬。</span><br>
<span>求萝取莉侠肝胆，戎马一生赤心肺。</span><br>
<span>宁同艾焚不俱荣，尔何解与猪狗类。</span><br>
<span>看似假醉实真醒，但醒各嘲众昏醉。</span><br>
<span>冷看外野五百页，几人敢与尔同题？</span><br>
<span>囧野软妹马叉虫，比肩君侧寥数人！</span><br>
<span>宵小杂鱼常不已，风雨萧萧总如晦。</span><br>
<span>游戏一区连天宇，清香半缕呼青黑。</span><br>
<span>动漫黄土知故乡，万里无垠茂戏服。</span><br>
<span>君今塞布去飘然，朝夕悼念徒我辈。</span><br>
<span>涕泗滂流不示人，百感千思交寒汇。</span><br>
<span>惘然不知何所云，所云觭梦空发贴。</span><br>
<span>唯有默冥道在心，十里长街冷也未。</span><br>
<span>其六</span><br>
<span>无题</span><br>
<span>作者：国见比吕&橘英雄 </span><br>
<span>一对痴心人，</span><br>
<span>两条泼好汉。</span><br>
<span>伯龄今已去，</span><br>
<span>谁与渔肠基？</span><br>
<span>神作哭无泪，</span><br>
<span>渣特柔肠断。</span><br>
<span>亿万党员喑，</span><br>
<span>盼我书记归。</span><br>
<span>其七</span><br>
<span>忆SBL</span><br>
<span>作者：97982003 </span><br>
<span>依稀当年书记时</span><br>
<span>广发神贴众绝服</span><br>
<span>一朝不甚步空错</span><br>
<span>后继无人内涵倒</span><br>
<span>其八</span><br>
<span>无题</span><br>
<span>作者：wjnzero </span><br>
<span>惊闻党首曝尸寒</span><br>
<span>忍教朋辈泪满沾</span><br>
<span>前夜酒阑犹相聚</span><br>
<span>此时相隔永不还</span><br>
<span>签名头像推精巧</span><br>
<span>长篇短句战内涵</span><br>
<span>音容笑貌今犹在</span><br>
<span>惟愿泉下萝莉环</span><br>
<span>其九</span><br>
<span>无题</span><br>
<span>作者：soar</span><br>
<span>水狗不常在</span><br>
<span>神交不常来</span><br>
<span>书记一朝去</span><br>
<span>箩莉不再来</span><br>
<span>现代诗四首</span><br>
<span>其一</span><br>
<span>作者：索兰塔.织姬 </span><br>
<span>有的人活着他已经死了；有的人死了他还活着。</span><br>
<span>有的人骑在别人头上：“呵，我多优越！”有的人则俯下身子给会员当总受。</span><br>
<span>有的人把名字刻入论坛想“不朽”；有的人情愿作陪衬，衬托出大家的睿智。</span><br>
<span>有的人他活着别人就不能活；有的人他活着为了多数人更快乐地活。</span><br>
<span>他活着为了多数人更快乐活的人，群众会把他抬举得很高，很高。</span><br>
<span>其二</span><br>
<span>绝（命）句之一</span><br>
<span>作者：废狗</span><br>
<span>很遗憾，囧正在失去</span><br>
<span>内涵，你梳头，失去书记，你闭上眼睛</span><br>
<span>这朵萝莉控正在衰老，你深呼吸，仍记不住，这嘲笑声</span><br>
<span>你侧身躺下，套子忘了摘，你想到一个新××，比神渣都要美</span><br>
<span>其三</span><br>
<span>绝（命）句之二</span><br>
<span>作者：废狗</span><br>
<span>你坐在电脑前赞美萝莉</span><br>
<span>它们深埋于空中的某处</span><br>
<span>你就象肉棒呼吸着</span><br>
<span>你所知道的萝莉汁，你希望时光迅速矿化，重现往日的熟女</span><br>
<span>其四</span><br>
<span>绝（命）句之三</span><br>
<span>作者：废狗（疑似）</span><br>
<span>即使在晴朗的六月一日，任凭你套上杜蕾丝或是</span><br>
<span>溅射。各级萝莉中会有谁听见你？</span><br>
<span>天空仍是浑浊的妹汁，欲念终将在</span><br>
<span>半明半暗的妹汁中下坠，俯瞰每个人</span><br>
<span>都令人恐惧。就像大长茎生出软骨，毛</span><br>
<span>和肉缝原本是×××中的一对双生子。你和</span><br>
<span>萝莉之间飘浮着×液般的白雾也曾充满疑惧的</span><br>
<span>亨伯特，他是谁，仿佛一边倒的君王节杖</span><br>
<span>倒也好，从潮顶端跌落吧，像冰雹落在</span><br>
<span>通往萝莉之路上，它从来不是</span><br>
<span>坦途只是监狱一端的蜃景。透过蜃景你看</span><br>
<span>到达了萝莉×毛的密林，十一月饱满雨水洗刷</span><br>
<span>镜中的月亮，谁摘下大叔觊觎的嫩红浆果</span><br>
<span>谁就是苏百龄</span><br>
<span>其余四害的下场：</span><br>
<span>罗老师——</span><br>
<span>snoopys：最后特别感谢罗炜同学，这位同学一生马甲太多，活着的马甲太少。我们只能直呼其姓名来辨识。我不得不承认这是一根著名的搅屎棒，不怕脏不怕臭搅到天涯海角的毅力让人佩服。尤其是以我的名义去搅的时候，我表情真的只有囧来回答。2008年，他一定还要搅，我似乎只能笑笑，唯一庆幸的地方是，一，他不能在我的地盘上搅，罗炜的毕生的马甲在过去的一年里都已经进了S1的黑名单，再过一年应该还是。二，我不是著名的什么什么人，也不是什么什么圈，所以也不值得搅，这个免去我很多口舌。三，罗炜这个ID第一天出现论坛的时候，他还是一个玩家，铁杆，单纯，用自己的钱包着PS2。甚至可以为我封了他黑名单而到处炫耀。所以由此推论，我在论坛复归的blog里提到他，他很快会引用在之乎者也，痛也不通的“白”话文里。</span><br>
<span>ROTO——</span><br>
<span>1，婚姻是爱情的坟墓，叫床是内涵的挽歌。</span><br>
<span>2，DQ9登陆NDS，内涵的卫道士从此变成了牛伯伯。</span><br>
<span>神作——</span><br>
<span>披着马甲挣扎于外野，每隔几个小时就不知道要被哪个版主捅捅菊花。</span><br>
<span>[ 本帖最后由 嘲风 于 2008-3-9 00:51 编辑 ]</span><br>
</p><p><b>4742488: </b><br>
<span>= =书记安息了</span><br>
</p><p><b>derred: </b><br>
<span>书记 我们的好书记 您在哪里呵 您在哪里</span><br>
</p><p><b>ayin-dis: </b><br>
<span>挂了？</span><br>
</p><p><b>外野大魔王: </b><br>
<span>这题目是不是改过</span><br>
</p><p><b>撞世贸的猪: </b><br>
<span>书记走好</span><br>
<span>有人会接你的班的</span><br>
</p><p><b>Life: </b><br>
<span>为什么突然就挂了::( :sweat: :o</span><br>
</p><p><b>ZATE: </b><br>
<span>书记！！！！！</span><br>
</p><p><b>终结之心: </b><br>
<span>五轮结束后能不能回来？</span><br>
</p><p><b>cion: </b><br>
<span>这里埋着一个好人，和他的良心</span><br>
</p><p><b>嘲风: </b><br>
<span>这里也埋着一个好人，和他的理想</span><br>
<span>sbl 的个人资料</span><br>
<span>UID:        9050</span><br>
<span>注册日期:        2003-8-24</span><br>
<span>注册 IP:        218.27.178.30 - - 未知地区</span><br>
<span>最后发表:        2007-9-25 02:16</span><br>
<span>页面访问量:        18840</span><br>
<span>在线时间:        总计在线 1626.08 小时, 本月在线 0 小时 </span><br>
<span>升级剩余时间 14 小时</span><br>
<span>昵称:        无</span><br>
<span>用户组:        很黑的小黑屋</span><br>
<span>发帖数级别:        Excellent Writer </span><br>
<span>阅读权限:        0</span><br>
<span>积分:        23160</span><br>
<span>火星战斗力:        138 rp</span><br>
<span>人品:        48 rp</span><br>
<span>附件:        22 rp</span><br>
<span>帖子:        13438 (占全部帖子的 0.37%)</span><br>
<span>平均每日发帖:        8.11 帖子</span><br>
<span>精华帖:        10 帖子</span><br>
<span>性别:        男</span><br>
<span>来自:       </span><br>
<span>生日:        00-00</span><br>
</p><p><b>Life: </b><br>
<span>是哪个帖子引起的？</span><br>
</p><p><b>trumen: </b><br>
<span>他的灵魂还在</span><br>
<span>分散在其他的魂器当中</span><br>
</p><p><b>woodhead: </b><br>
<span>2个ID全被日了？:awkward:</span><br>
</p><p><b>北斗: </b><br>
<span>原来版主级别也是说挂就挂的呀，书记:~(</span><br>
</p><p><b>激光飞侠: </b><br>
<span>奥运帖吧</span><br>
</p><p><b>嘲风: </b><br>
<span>生活是一出黑色幽默，</span><br>
<span>而现实却更残酷。</span><br>
<span>[ 本帖最后由 嘲风 于 2008-3-7 17:55 编辑 ]</span><br>
</p><p><b>私わ: </b><br>
<span>版主号也被干掉了:awkward:</span><br>
</p><p><b>虚无之路: </b><br>
<span>这里埋藏着一个伪装的萝莉控</span><br>
</p><p><b>cys_pitaten: </b><br>
<span>求原因……:awkward:</span><br>
</p><p><b>voluspa: </b><br>
<span>求经过大略。。</span><br>
</p><p><b>mjmj: </b><br>
<span>怎么走的求PM</span><br>
</p><p><b>sephirothmk2: </b><br>
<span>话说...我看不到其他会员的详细资料...</span><br>
<span>这里埋藏着一个伪装的萝莉控,和他的大枪画集.:``:</span><br>
</p><p><b>kitano: </b><br>
<span>http://bbs.saraba1st.com/thread-342082-1-1.html</span><br>
</p><p><b>陷阱mj: </b><br>
<span>偶刚来,他就去了-_-</span><br>
</p><p><b>布查拉迪: </b><br>
<span>烧纸</span><br>
</p><p><b>saverok: </b><br>
<span>:o 没有书记的s1不完整</span><br>
</p><p><b>白龙: </b><br>
<span>常在河边走怎能不和谐？:)</span><br>
</p><p><b>金闪闪: </b><br>
<span>原帖由 法克兰特 于 2008-3-7 14:20 发表 http://bbs.saraba1st.com/images/common/back.gif</span><br>
<span>SBL 屡教不改 被永封了</span><br>
<span>你看 和我就是前后的区别嘛</span><br>
<span>这是为什么呢>:o </span><br>
<span>要那么多积分和权限有啥用</span><br>
<span>说没就没 </span><br>
<span>还是神作说的对,要那么多积分和权限有啥用...</span><br>
</p><p><b>搬运工: </b><br>
<span>50分送主席。md2000呢？</span><br>
</p><p><b>Life: </b><br>
<span>分还是有用的，要不火星多了帖子都发不出来</span><br>
</p><p><b>Gnilhprom: </b><br>
<span>ooxx(oooxxx) 18:18:31</span><br>
<span>鱼肠剑应该为md2殉情</span><br>
</p><p><b>搬运工: </b><br>
<span>回复 #34 Life 的帖子</span><br>
<span>自由穿梭者王道</span><br>
</p><p><b>figure: </b><br>
<span>50分送书记。</span><br>
</p><p><b>winterfall: </b><br>
<span>至此sbl两大主id全部永久了</span><br>
<span>期待他的新生>:o</span><br>
</p><p><b>ZATE: </b><br>
<span>操你甘蔗，这是管理层的阴谋</span><br>
<span>他会新生么？</span><br>
<span>我们有没办法救他啊</span><br>
</p><p><b>reirasion: </b><br>
<span>仅此mark纪念逝去的书记。sbl在我们心中永存</span><br>
</p><p><b>出恭: </b><br>
<span>苏百龄的突然死亡意味着S1终于迎来90后的时代。</span><br>
</p><p><b>magictree: </b><br>
<span>这是墓志铭么</span><br>
</p><p><b>karuto: </b><br>
<span>>:o 50分送书记 走好</span><br>
</p><p><b>winterfall: </b><br>
<span>大家贡献自己的马甲给他就行了:glasses1: </span><br>
<span>芦荟</span><br>
</p><p><b>Spike.Spiegel: </b><br>
<span>送党首</span><br>
<span>两个ID加起来贡献了 0.57% :awkward:</span><br>
</p><p><b>兲蛋高达: </b><br>
<span>:sleep: 那个帖子其实我只建议关一个月的</span><br>
</p><p><b>公共关系: </b><br>
<span>主机大战扛过枪</span><br>
<span>对抗狗叔负过伤</span><br>
<span>大姨妈时逃过荒</span><br>
<span>罗老师坟前站过岗</span><br>
</p><p><b>ZATE: </b><br>
<span>回复 #44 winterfall 的帖子</span><br>
<span>我可以找个9000分的给他用</span><br>
<span>但他会用么，他现在QQ不在线。谁有手机号去问问</span><br>
</p><p><b>2MJ: </b><br>
<img src="http://t2.baidu.com/it/u=2688799891,2829120206&gp=36.jpg" title="http://t2.baidu.com/it/u=2688799891,2829120206&gp=36.jpg"><br>
<span>:~( :~( :~( </span><br>
<span>悼念贴</span><br>
</p><p><b>金闪闪: </b><br>
<span>回复 #48 ZATE 的帖子</span><br>
<span>难道书记被封了以后一蹶不振了?</span><br>
<span>popgo的活动也是截止到今天中午...</span><br>
<span>[ 本帖最后由 金闪闪 于 2008-3-7 18:44 编辑 ]</span><br>
</p><p><b>袜子的诱惑: </b><br>
<span>真突然...</span><br>
</p><p><b>h是不对的: </b><br>
<span>:~( 我坚信书记会以另一种方式回归。。。</span><br>
</p><p><b>sasodozo: </b><br>
<span>POPOGO也被封了？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">342147[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
