<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>我是一条狼狈之极的傻狗</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>我是一条狼狈之极的傻狗</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:36:05 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>我是一条狼狈之极的傻狗[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1831491-1-1.html</link>
      <description>我是一条狼狈之极的傻狗&#13;
 本帖最后由 世间奇男王保保 于 2019-5-14 20:09 编辑 

今天突然很想写写自己最近的生活感想，也许是倒苦水给坛友们徒增烦恼，也许是给一些别的同学一些警示，不过泥潭人均985优秀学生，我这点破事更像是只增笑耳的闹剧。
&#13;
时间拨回2015年，那时我刚刚考完高考，带着一个还算凑合的成绩挑选学校。
&#13;
计算机学吗？不学，没兴趣。金融怎么样呢？金融？金融的本质不是骗人？（请原谅我那时的无知）。经过几天无聊的拉锯战，我的爸爸妈妈终于忍受不了我不负责任的态度，你到底要学什么？在我内心，我早就盘算好了，去读石油大学就挺好啊，反正哥哥在那里读博士，怎么说也有照应。去地质大学也很好啊，舅舅在那里任职，舅舅也倾力推荐他的专业，我的分读什么基地班本硕班绰绰有余。更重要的原因是，我就只想以后能回到油田工作，回到我熟悉的地方。但我爸爸妈妈比我成熟得多，他们在油田工作了一辈子，15年因为国际油价的暴跌，油田效益江河日下，工人们甚至只能开着各种油罐车工程车去围着勘探局大楼，找领导们发工资艰难度日。但我当时自以为是个不谙世事的高中生，从没去细心观察思考周围的点点滴滴。
&#13;
我和父母陷入了长达一个多月的争吵，我不愿再去和他们讨论志愿，每当他们提出一个专业，我就毫无兴致地否定。家里的亲戚都说，别人的孩子无论多少分都高高兴兴地去填志愿，只有你们家争吵不断。爸爸妈妈商量了许久，最后觉得我去读个电气专业，毕业后去电力部门当一个职员就很好，待遇好也适合我的性格，为了求稳上专业把学校定到了西南某所工科院校。
&#13;
人算不如天算，出结果的那天，我在考驾照，爸爸先查到了消息，赶紧把消息告诉了我，在驾校嘈杂的人声中，我隐隐约约听到了貌似是“制造工程”，哎，机械就机械吧，也算是工科院校的强势专业，赶紧给妈妈转述了结果，但妈妈叫我问清楚些，不要出差错。我满不情愿地找爸爸确认，但这次的结果令我失望透顶，爸爸说是”制药工程“，我被调剂了，今年招生名额减少了。我顾不得别的，怅然若失地一路赶回家，才刚刚五点，我就倒头就睡。第二天我一起床便找爸爸妈妈说我要复读，他们都不同意，你先去读吧，有的是机会转专业，半推半就下，我还是如期来到了成都。
&#13;
标准的四人间，从大一到大四只住了两个人，另外两个从未报道，他们都不愿意接受调剂，去复读去追逐。我后来还和其中一位没来的室友在论坛里取得了联系，他复读后去了一所以电子科技见长的大学的车辆工程。大学生活一切的一切都是新的，我发现这里和我以往的一切不再相同。我适应不了新的学习方式，我在子弟学校里长大，我们一直都是和同学们互相讨论着学，更想和同学们一起融洽的学，但这里的同学们，我去问他们题，他们永远都是很冰冷地回复我，我也不太懂，去问老师吧。老师们下了课，有时比学生走的还快，更何况积攒了一周的难题 ，又岂是课间十分钟能讲解完的。我不喜欢喝酒喝奶茶，也从没去过KTV，我喜欢看书，也喜欢和同学们一起转圈散步谈天说地。大学里同学们很少在课堂上有交流，都是打开手机各做各事，下了课就是一起打游戏，考试的时候小团体互帮互助，我感觉我慢慢和大家渐行渐远。最令我惊讶的是，有一次我问一位同学，你成绩这么好应该能保研吧，他赶紧紧张的摆摆手，没有没有的事，我怕得罪了人家，赶紧接到，我羡慕你们这些学习好的，我成绩就不行。他更紧张了，哪里，你很聪明啊，你跟着xx都做了好几个项目了，肯定聪明。我大吃一惊，我是在别的学院跟老师做的项目，没和任何人知道，他怎么连我做了几次都了解。
&#13;
大一上学期平平无奇地度过了，我没有挂科，也没有考的特别好的科目，我只是觉得有些失望，觉得大学不过如此，我没发现的是我渐渐失去了对学习的兴趣。大一下学校说是可以选择转专业，但是要学习欲转专业的课程，同时也要兼顾自己专业的课程，每一科都高于85才能在大二转专业。看着选完课密密麻麻的课程表，我退缩了，我像个懦夫，但我觉得我很难自学把这么多课程都做到85以上，人家好学院自然是对差学院转来的学生百般刁难，好学院的学生只需填交一个申请，就能轻松转走。我就像一个大四学长说的那样，生命学院的学生最终只学会了磨灭斗志，我选择了留下来。
&#13;
但我还是自视甚高，我想到了另一个办法，出国。我在大一下向爸爸妈妈提出了我要出国，爸爸妈妈一开始觉得家庭财力难以支撑，但经不住我软磨硬泡，慢慢态度也有所改观。到了大二，我彻底对大学课程失去了兴趣，我能混就混，只不过我不怎么沉迷游戏，我喜欢一个人拿本闲书去看。但我爸爸妈妈的感情似乎走到了尽头，他们开始准备离婚。我一开始觉得无非是我妈妈一时兴起的念头，但后来他们准备把房子都换成我的名字，我开始慌了。我不愿意失去我的家庭。（如果掺杂私心的话，我怕我父母离婚，为了让我出国，只能选择卖掉房子，我不想卖掉房子，因为那是我父母一辈子的心血，那是他们的东西。舅舅也劝我，大不了在国内考个研，还省钱，但我一门心思准备出国。）我和他们经常谈上三四个小时，有时候周末我会做着绿皮硬座途径20小时赶回家里，只为了劝劝他们，呆上半天再做硬座赶回学校。那是我大二，我完全无心学习，我讨厌这些课程，我讨厌这些没用的东西，我学不懂，也不想懂，就算是我懂了，又能怎么样？最终不还是一个垃圾专业的垃圾大学生拿着一张垃圾毕业证去找一份垃圾工作？期末我弃考了，我的平时分老师给的都很高，期末只需要考30/40/50分就能通过的课程，我都弃考了，我连补考也不报名参加。我想拿这些去威胁我的父母，听听我的想法。
&#13;
我爸爸妈妈收到辅导员老师的通知后，吓坏了，赶紧赶到了学校，他们第一次和高校老师打交道，他们生怕我得罪了老师们，带了很多礼品希望能免予处罚。但其实没他们想象中那么严重，我没有差到学业预警的程度，只是希望能关心关心我的心理状态，疏导疏导。他们带我去了学校心理咨询室，在那里我的妈妈伤心的痛哭，告诉老师我不是个坏孩子，我虽然长成这样子，但内心比谁都善良，看到我妈妈哭，我也很难受。后来爸爸妈妈商定，先在学校附近租一套房子，我妈妈请长假来陪陪我稳定情绪。
&#13;
大三上我几乎没再回过寝室，爸爸妈妈租了一套两室一厅的房子。我又吃到了妈妈做的菜，大学前两年我一直在吃食堂，因为我之前根本不会点外卖（很笨不是吗）。我也渐渐认识到了自己以前的错误，但我内心还是安慰自己，反正可以刷分覆盖成绩，没人知道我曾经考了这么低，而且看起来也挺好通过的。整个大三上，我回到了学习的正轨，也通过了语言考试。
&#13;
大三下妈妈的单位面临改组，她不能再陪我了，再继续下去，她就没有岗位。我觉得我不会再做出傻事了，家里也不能只有爸爸一个人上班赚钱，我就向妈妈承诺，我肯定不再犯傻。我重修了两门科目，辅导员老师也和我爸爸妈妈报告我的精神状态好了很多。五一节我回家看看，却发现家里的气氛有些不太对，妈妈经常住在姥姥家，只有爸爸一个人在家。我把家里放文件的抽屉打开，才发现了离婚证，早在我大三上十月份，妈妈假借同事去重庆旅游想和他们一起逛逛的借口，偷偷回家和爸爸办了离婚手续，家里人都知道，但是都一直瞒着我，怕我犯傻。我妈妈家的亲戚一直觉得我妈妈在赌气，劝我妈妈，逢年过节也请我爸爸去吃饭打牌，没事也让我爸爸去姥姥家吃个饭，辅导辅导几个表弟表妹的学习，看看能不能再和我妈沟通沟通。舅舅劝我，爸爸妈妈身体都不好了，爸爸做了好几个手术，都是他们陪着做的，花了十几万。妈妈的腿也一直拖着，希望我能为家里考虑下，先在国内考个研吧。
&#13;
我欣然同意，从六月起我就开始复习，但是数学确实积重难返，最后也是败给了数学线，有些苦涩，但我觉得大四拼搏的感觉还不错。
&#13;
兜兜转转来到了今年三月，我开始做毕设了，还有我大二没过的五门重要的课程。我选了熟识的师兄带我，却没想到发生了太多不可预知的事情，拖了将近一个月，一点进展都没有，中期检查，我完全靠着我考完研后在实验室做了一个月的实验数据才勉强过关，更困难的事接踵而来，学校这些年教学改革，注重本科教育，我那五门重修课变得非常不好通过，期中考试后，有的科目考得还行，有的则一塌糊涂。我停下了手中的毕设，我去找老师沟通，老师们表示爱莫能助，我也知道自己活该。我想去找学校延长学年，但学校说我过的科目太多，达到了结业标准，不允许延长。我把这些事告诉了爸爸妈妈，他们一开始都是很惊愕，不可接受，但后面也慢慢能够听进我说的话。咨询辅导员老师后，最差的结果就是我要返校考，可能还要再拖一年，最多两年，可以在学校附近租房子旁听，也可以直接来考试。父亲本来已经打算为我准备了一个人才引进的面试，但是也不得不结束。
&#13;
我最后成为了学校里的垃圾，我今天提交了延缓答辩的申请，老师们想让我先好好考试，争取都通过，九月在答辩。我不知道我能不能通过考试，我还有将近一个多月的复习时间，我现在才发现这些课学起来真的很有难度，我变得惶惶不可终日，每天都提心吊胆，我也不知道我在怕什么，焦虑什么，但我控制不住我自己，我很想哭，却又觉得哭了没有任何用。
&#13;
我是一条狼狈之极的傻狗，我的大学生活就像是一坨狗屎，我自己产生了它，最终也要吃下它。我不知道他什么时候能结束，但我希望很快能结束，最好就是下一秒</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Milky牛奶: </b><br>
<span>怎么说呢，既然决定要从子弟学校的环境走出来，还是努力适应一下吧</span><br>
<span>人总是会离开熟悉的环境，一直能帮助你的兄弟和给你做饭的妈妈的</span><br>
</p><p><b>Momechen: </b><br>
<span>别担心，我去年考研忘记现场确认也抑郁很久，今年二战上了岸。</span><br>
<span>我觉得，一切困难挫折都是人生体验，人生，不就是要尽可能多的体验吗？</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8341, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>南风森琉璃: </b><br>
<span>先工作。。。毕业不了也能找不需要专业对口的工作，进了社会先，走出一步才能看到下一步的希望啊。。。</span><br>
</p><p><b>clanon: </b><br>
<span>又是大学里那点屁事，至于么？就算你不毕业又能怎么样？该工作工作，谁还能把你砍了不成？</span><br>
</p><p><b>alivekid: </b><br>
<span>子弟校出来的就是有这点不好，也不能说不好，就是之前一直住在相对密闭的环境，家家户户大多都算熟人，不会有太大算计</span><br>
<span>真正到外面就容易被当猴耍，这都得自己慢慢调整，我自己也有类似体会</span><br>
<span>不过楼主还好你没出过，国外本科个人认为挺难的，不像研究生还水一些</span><br>
<span>建议放平心态，不再太担心时间了，把毕业需要的相关东西一点点做完，这是入职的基本敲门砖啊</span><br>
</p><p><b>永续沉寂: </b><br>
<span>没事 ，以后还有别的人生重锤砸，习惯就好。</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia 7 plus, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>peacemaker: </b><br>
<span>算了不吐槽了。</span><br>
</p><p><b>guguchook: </b><br>
<span>你至少还能考上研究生，我尼玛艺术生既没有考研究生的本事，也没有考研的欲望。只能呆在家里边学东西，边想着在起点写个网文赚点外快。顺便还在做着遥遥无期的独立游戏梦。</span><br>
</p><p><b>直刺苍穹的光: </b><br>
<span>以我个人的经验来说，至少人还活着不是？</span><br>
<span>有时候多想想最坏的情况，反而觉得事情充满转机。</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span> 本帖最后由 血翼龙 于 2019-7-16 09:11 编辑 </span><br>
<span>加油吧，我大学那会也是跟家庭有矛盾，心理上一直过不去那坎，自暴自弃挂了二十多科，最后一学期补考回来的。</span><br>
<span>我还挺理解lz的一些行为的，从小到大就是服从型人格，干不了想干的事，只能跟家里消极对抗，不管怎么样，过自己的生活吧。</span><br>
<span>不过毕业证还是很重要的，用一些极端方法也加油拿到吧，哪怕是小抄或者是找老师甚至院领导…认识几个不错学校肄业的老哥，现在混的也不错，可嘴上说着没什么其实这辈子心理上都是个心病…</span><br>
</p><p><b>dazzle: </b><br>
<span>结业也没啥大不了的，说句不好听的你这个专业就是废的，学校不是名校专业不热门，找工作也没什么大用的。可能你主要还是过不去家里人失望这一关，建议还是先把心态调整好，跟家里人谈开，然后考虑找个什么样的工作</span><br>
</p><p><b>940247494: </b><br>
<span>其实通篇看下来有啥呢，没啥。</span><br>
<span>焦虑源于你自身对现在的定位与预期不符，进而导致对过去的自己的怨怼，你把自己割裂成现在的自己和过去的自己两部分来看本身就不合理，一切现在的你的结果都有一个思维变化的过程，无非是你现在擦屁股比较累骂一句过去的自己是煞笔心里会好受一点。</span><br>
<span>一个建议就是不要想过去的任何事情，一切源头都不可更改，只能接受并改变现在的结果。眼下最主要思考两个问题：一是我如何度过这个难关，无论是通过肮脏的卑劣的手段还是堂堂正正的胜负；二是度过这个难关后我未来靠什么吃饭。</span><br>
<span>毕不了业的比比皆是，父母离婚的比比皆是，比你优秀的更是比比皆是，你我都不过是芸芸众生里最最最普通到毫不起眼的一个人，就连卖惨都没有资格，至少你家里不等你养，饭还吃得上，那你至少好过大中国百分之七八十的人。</span><br>
<span>说了这么多，谁还不是个废物呢，好好想着怎么活着吧。</span><br>
</p><p><b>好蓝啊: </b><br>
<span>总比我这种害怕和人交流的宅男读了个莫名其妙的营销专业中专，一辈子也用不上好吧。</span><br>
<span>要不你也来学it</span><br>
</p><p><b>Yves-X: </b><br>
<span>行动力太低了，但这很可能不是你性格或者能力的问题。一定程度上我能理解，在那种心境下，人是浑噩不明智的。</span><br>
<span>要原谅你自己，然后好起来。办法总比困难多，把一切全都搞砸了，你也才二十几岁，还可以继续左奔右突。</span><br>
</p><p><b>掉过脑袋: </b><br>
<span>年轻的空间还是很大的，不要太自以为是，但离自我放弃还早。</span><br>
<span>不要浪费时间纠结过去，争执无味的事情。看看事情做得好的人怎么做的，学着做，实践中再想为什么要这么做。坚持是五年也能超出平均水平了。</span><br>
</p><p><b>giveordead: </b><br>
<span>讲道理本科学科挺简单的，我也是生物专业的，数学就只有高数（线性代数和解析几何）</span><br>
<span>感觉需要认真复习的就普通物理，专业课只要上课听讲，过个85没问题吧</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>- -虽然不知道该不该说</span><br>
<span>但还是想说一句</span><br>
<span>顺利过了自然最好，没能过也不一定就是坏事</span><br>
<span>现在看起来是吃屎的生活，或许未来发现会有点帮助（不一定是学习到的东西，也可能是战胜目前狼狈自己的内心）</span><br>
</p><p><b>黄耀明: </b><br>
<span>一言以蔽之</span><br>
<span>楼主就是“妈宝”什么都只想着自己。也没有想过为自己的家庭为自己的父母做过什么。</span><br>
<span>做出的决定都是那么幼稚无法挽回。</span><br>
<span>现在积重难返除了劝你全力以赴拿下毕业证其他也没什么可说的。</span><br>
<span>一个人对自己的人生都不负责。周边也没有朋友来骂醒你。真特么你脑子里都想的什么玩意啊</span><br>
</p><p><b>elfronie@163.co: </b><br>
<span>过个三年五年你回头看这些其实都不是什么事情的，你才刚二十出头人生走点弯路很正常，能回到好的方向上前进就行了</span><br>
</p><p><b>dummydummydead: </b><br>
<span>往事不堪回首啊 想当年最高纪录挂了8科 最后一点点补回来自己拉的屎要自己舔干净</span><br>
</p><p><b>月坂雪绪: </b><br>
<span> 本帖最后由 月坂雪绪 于 2019-7-16 14:07 编辑 </span><br>
<span>LZ跟我当年太像了，讲讲我的故事吧。稍微匿一下，免得真的被相关人士看到出岔子。</span><br>
<span>某985，大四那年轻度抑郁未就医，弃考数科，鸽了毕设，把积蓄花光全国旅游，就想着5月份大家毕业的时候从楼上跳下去放个大烟花。</span><br>
<span>然后自杀未遂，结业，有两年的时间考完全科做完毕设转正常毕业。结业第一年在上海洋泾租了个8平米的胶囊房，环境非常压抑，结果病情恶化成了重度抑郁，从6楼跳下去掉到5楼阳台上摔了个骨折。抢救回来之后半强制被关进精神病院封闭治疗三个月，快出院了查出肺结核，浪费了好久的时间，最后好在大一到大三成绩都很不错，辅导员跟院系老师都很关心，出院之后三个月连考5门大课+毕设，在第二年的尾巴上顺利拿到了毕业证。</span><br>
<span>然后因为这个不算正常毕业的经历，很难去找一个比较合适的工作，回家neet了小半年，自学考了个教师资格证，找了个教培行业的工作，做了一年多，在家乡的二线城市靠工资加外快勉强过狗。几个星期前被挖人，帝都起薪450K。考虑了很久（因为这个收入考虑生活成本和压力事实上还低于现在的工作），决定接受这个机会北漂，为了更广阔的空间和前途。</span><br>
<span>其实根本没有走不出来的路，只有不愿意走出来的人。</span><br>
</p><p><b>圆面包: </b><br>
<span>lz的问题不是考试有没有通过的问题，而是心态上没成熟，根本不是20多岁的人的心态……</span><br>
<span>多做事，多经历，才能给自己准确定位，才知道自己是一个什么样的人，而不是在空想里逃避现实美化自我</span><br>
<span>大学补考根本不难，利用寒暑假找辅导员或者师兄介绍实习工作也很容易，关键是先去做，别说好不好，很多事情好不好不是你现在能判断的，说不定你现在觉得没用的事情在以后会变成难得的重要经历，未来的事情谁知道呢</span><br>
</p><p><b>寻找无双: </b><br>
<span>月坂雪绪 发表于 2019-7-16 14:04</span><br>
<span>LZ跟我当年太像了，讲讲我的故事吧。稍微匿一下，免得真的被相关人士看到出岔子。</span><br>
<span>某985，大四那年轻度抑郁 ...</span><br>
<span>985本科毕业两年起薪450K？</span><br>
<span>惭愧想死。。。</span><br>
</p><p><b>thewingz: </b><br>
<span>油田的兄弟啊！看去围勘探局，莫非是中原油田的哥们？</span><br>
</p><p><b>鷇音子: </b><br>
<span>在那里我的妈妈伤心的痛哭，告诉老师我不是个坏孩子，我虽然长成这样子，但内心比谁都善良，</span><br>
<span>好奇楼主长什么样子</span><br>
</p><p><b>stonegarlic: </b><br>
<span>来自两个月后的制裁</span><br>
</p><p><b>活久见: </b><br>
<span>swrrt_11 发表于 2019-5-14 20:11</span><br>
<span>**** 作者被禁止或删除 内容自动屏蔽 ****</span><br>
<span>呵呵</span><br>
</p><p><b>cloudian: </b><br>
<span>鸡汤就不灌了，其实说白了还是“不够努力”。</span><br>
<span>不要再找外部原因了，什么学校不好啊，专业不好啊，老师不好啊，同学不好啊，父母不好啊……统统都是借口，根本的原因就是自己“不够努力”。</span><br>
<span>努力学习，顺利毕业，努力学习，考研成功，后面的路就好走了。</span><br>
<span>—— 来自 Essential Products PH-1, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>机动妖精: </b><br>
<span>由着自己性子乱来，真的只是一时爽</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>yang3350380: </b><br>
<span>好学校+好专业才等于好未来</span><br>
</p><p><b>汪_格雷诺耶: </b><br>
<span>说实话，楼主大学了还需要父母这样陪着，如果真出国了也不见得就能有什么转机，甚至可能更糟</span><br>
</p><p><b>儛進: </b><br>
<span>月坂雪绪 发表于 2019-7-16 14:04</span><br>
<span>LZ跟我当年太像了，讲讲我的故事吧。稍微匿一下，免得真的被相关人士看到出岔子。</span><br>
<span>某985，大四那年轻度抑郁 ...</span><br>
<span>这个薪资跳跃相当大啊，祝北漂顺利</span><br>
</p><p><b>灬猫之优雅灬: </b><br>
<span>月坂雪绪 发表于 2019-7-16 14:04</span><br>
<span>LZ跟我当年太像了，讲讲我的故事吧。稍微匿一下，免得真的被相关人士看到出岔子。</span><br>
<span>某985，大四那年轻度抑郁 ...</span><br>
<span>450K是。。。月薪？！</span><br>
</p><p><b>yigua: </b><br>
<span>灬猫之优雅灬 发表于 2019-7-16 19:03</span><br>
<span>450K是。。。月薪？！</span><br>
<span>450K应该是年薪吧。</span><br>
<span>月薪的话北京随便过日子</span><br>
</p><p><b>rubicon: </b><br>
<span>基德基德</span><br>
</p><p><b>gushika: </b><br>
<span>楼主别放弃，我妈就是学机械工程的。开始工资不高，她那会好像是国企，现在年纪大了就越老越吃香了</span><br>
</p><p><b>MARBLE: </b><br>
<span>？？制药不好吗，有没有业内说说？</span><br>
</p><p><b>superzj87: </b><br>
<span>只有我注意到这句吗？</span><br>
<span>父亲本来已经打算为我准备了一个人才引进的面试，但是也不得不结束。</span><br>
<span>社畜就别为人家操心了。</span><br>
</p><p><b>othergay: </b><br>
<span> 本帖最后由 othergay 于 2019-7-16 22:59 编辑 </span><br>
<span>世间奇男王保保 发表于 2019-5-14 23:58</span><br>
<span>河南油田</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>喷了，河南油田。</span><br>
<span>我是你实验高中的师兄。</span><br>
<span>而且我也是学生物的。</span><br>
<span>我大学也因为挂科留级了。</span><br>
<span>但是相信我，只要过了这道坎，没什么难的。</span><br>
<span>我比别人晚了两年考研，还延期了好几年才博士毕业，现在成为社畜。</span><br>
<span>但是，我依然觉得生活美好。</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>谢谢大家关心，这么晚回复真的不好意思，抱歉了各位。我最后考的成绩确实不太理想，还是有四门课需要我努力，通过了三门。这段时间确实有些累，今天去了华西做动物实验，刚刚做完，实在是从早上忙到现在。尽量的在赶毕设实验进度，下周打算去新疆一个岗位试岗一周，爸爸妈妈也是希望我能有个兜底的。未来会是什么样，我没想过，我只想拿到证，拿到证以后我该做什么，我没敢想。我还是想有书读，但我也知道我要养家了。谢谢S1各位的关心</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>谢谢各位让我觉得我还没有烂到无可救药，我还能有救，我真的想我能一直努力下去</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>mercceec: </b><br>
<span>有太多莫名的执念</span><br>
<span>出国如是 不让父母离婚如是 非要拿毕业证如是</span><br>
<span>很多事都可以回头的 无需太害怕</span><br>
</p><p><b>秋雨灰灰: </b><br>
<span>返校考就返校考呗，能拿到证就比拿不到证好一百倍</span><br>
<span>—— 来自 LGE LM-G710, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>真红之闪电: </b><br>
<span>世间奇男王保保 发表于 2019-5-14 20:28</span><br>
<span>我很感谢我的父母，替我保护了很多来自成人世界的伤害，但我想我终究还是要踏入这个世界 ...</span><br>
<span>知道这个还不算晚呀。</span><br>
<span>怕的是保护太好被锤了还觉得错的不是我，是世界那种。</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1831491[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>我是一条狼狈之极的傻狗[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1831491-1-1.html</link>
      <description>我是一条狼狈之极的傻狗&#13;
 本帖最后由 世间奇男王保保 于 2019-5-14 20:09 编辑 

今天突然很想写写自己最近的生活感想，也许是倒苦水给坛友们徒增烦恼，也许是给一些别的同学一些警示，不过泥潭人均985优秀学生，我这点破事更像是只增笑耳的闹剧。
&#13;
时间拨回2015年，那时我刚刚考完高考，带着一个还算凑合的成绩挑选学校。
&#13;
计算机学吗？不学，没兴趣。金融怎么样呢？金融？金融的本质不是骗人？（请原谅我那时的无知）。经过几天无聊的拉锯战，我的爸爸妈妈终于忍受不了我不负责任的态度，你到底要学什么？在我内心，我早就盘算好了，去读石油大学就挺好啊，反正哥哥在那里读博士，怎么说也有照应。去地质大学也很好啊，舅舅在那里任职，舅舅也倾力推荐他的专业，我的分读什么基地班本硕班绰绰有余。更重要的原因是，我就只想以后能回到油田工作，回到我熟悉的地方。但我爸爸妈妈比我成熟得多，他们在油田工作了一辈子，15年因为国际油价的暴跌，油田效益江河日下，工人们甚至只能开着各种油罐车工程车去围着勘探局大楼，找领导们发工资艰难度日。但我当时自以为是个不谙世事的高中生，从没去细心观察思考周围的点点滴滴。
&#13;
我和父母陷入了长达一个多月的争吵，我不愿再去和他们讨论志愿，每当他们提出一个专业，我就毫无兴致地否定。家里的亲戚都说，别人的孩子无论多少分都高高兴兴地去填志愿，只有你们家争吵不断。爸爸妈妈商量了许久，最后觉得我去读个电气专业，毕业后去电力部门当一个职员就很好，待遇好也适合我的性格，为了求稳上专业把学校定到了西南某所工科院校。
&#13;
人算不如天算，出结果的那天，我在考驾照，爸爸先查到了消息，赶紧把消息告诉了我，在驾校嘈杂的人声中，我隐隐约约听到了貌似是“制造工程”，哎，机械就机械吧，也算是工科院校的强势专业，赶紧给妈妈转述了结果，但妈妈叫我问清楚些，不要出差错。我满不情愿地找爸爸确认，但这次的结果令我失望透顶，爸爸说是”制药工程“，我被调剂了，今年招生名额减少了。我顾不得别的，怅然若失地一路赶回家，才刚刚五点，我就倒头就睡。第二天我一起床便找爸爸妈妈说我要复读，他们都不同意，你先去读吧，有的是机会转专业，半推半就下，我还是如期来到了成都。
&#13;
标准的四人间，从大一到大四只住了两个人，另外两个从未报道，他们都不愿意接受调剂，去复读去追逐。我后来还和其中一位没来的室友在论坛里取得了联系，他复读后去了一所以电子科技见长的大学的车辆工程。大学生活一切的一切都是新的，我发现这里和我以往的一切不再相同。我适应不了新的学习方式，我在子弟学校里长大，我们一直都是和同学们互相讨论着学，更想和同学们一起融洽的学，但这里的同学们，我去问他们题，他们永远都是很冰冷地回复我，我也不太懂，去问老师吧。老师们下了课，有时比学生走的还快，更何况积攒了一周的难题 ，又岂是课间十分钟能讲解完的。我不喜欢喝酒喝奶茶，也从没去过KTV，我喜欢看书，也喜欢和同学们一起转圈散步谈天说地。大学里同学们很少在课堂上有交流，都是打开手机各做各事，下了课就是一起打游戏，考试的时候小团体互帮互助，我感觉我慢慢和大家渐行渐远。最令我惊讶的是，有一次我问一位同学，你成绩这么好应该能保研吧，他赶紧紧张的摆摆手，没有没有的事，我怕得罪了人家，赶紧接到，我羡慕你们这些学习好的，我成绩就不行。他更紧张了，哪里，你很聪明啊，你跟着xx都做了好几个项目了，肯定聪明。我大吃一惊，我是在别的学院跟老师做的项目，没和任何人知道，他怎么连我做了几次都了解。
&#13;
大一上学期平平无奇地度过了，我没有挂科，也没有考的特别好的科目，我只是觉得有些失望，觉得大学不过如此，我没发现的是我渐渐失去了对学习的兴趣。大一下学校说是可以选择转专业，但是要学习欲转专业的课程，同时也要兼顾自己专业的课程，每一科都高于85才能在大二转专业。看着选完课密密麻麻的课程表，我退缩了，我像个懦夫，但我觉得我很难自学把这么多课程都做到85以上，人家好学院自然是对差学院转来的学生百般刁难，好学院的学生只需填交一个申请，就能轻松转走。我就像一个大四学长说的那样，生命学院的学生最终只学会了磨灭斗志，我选择了留下来。
&#13;
但我还是自视甚高，我想到了另一个办法，出国。我在大一下向爸爸妈妈提出了我要出国，爸爸妈妈一开始觉得家庭财力难以支撑，但经不住我软磨硬泡，慢慢态度也有所改观。到了大二，我彻底对大学课程失去了兴趣，我能混就混，只不过我不怎么沉迷游戏，我喜欢一个人拿本闲书去看。但我爸爸妈妈的感情似乎走到了尽头，他们开始准备离婚。我一开始觉得无非是我妈妈一时兴起的念头，但后来他们准备把房子都换成我的名字，我开始慌了。我不愿意失去我的家庭。（如果掺杂私心的话，我怕我父母离婚，为了让我出国，只能选择卖掉房子，我不想卖掉房子，因为那是我父母一辈子的心血，那是他们的东西。舅舅也劝我，大不了在国内考个研，还省钱，但我一门心思准备出国。）我和他们经常谈上三四个小时，有时候周末我会做着绿皮硬座途径20小时赶回家里，只为了劝劝他们，呆上半天再做硬座赶回学校。那是我大二，我完全无心学习，我讨厌这些课程，我讨厌这些没用的东西，我学不懂，也不想懂，就算是我懂了，又能怎么样？最终不还是一个垃圾专业的垃圾大学生拿着一张垃圾毕业证去找一份垃圾工作？期末我弃考了，我的平时分老师给的都很高，期末只需要考30/40/50分就能通过的课程，我都弃考了，我连补考也不报名参加。我想拿这些去威胁我的父母，听听我的想法。
&#13;
我爸爸妈妈收到辅导员老师的通知后，吓坏了，赶紧赶到了学校，他们第一次和高校老师打交道，他们生怕我得罪了老师们，带了很多礼品希望能免予处罚。但其实没他们想象中那么严重，我没有差到学业预警的程度，只是希望能关心关心我的心理状态，疏导疏导。他们带我去了学校心理咨询室，在那里我的妈妈伤心的痛哭，告诉老师我不是个坏孩子，我虽然长成这样子，但内心比谁都善良，看到我妈妈哭，我也很难受。后来爸爸妈妈商定，先在学校附近租一套房子，我妈妈请长假来陪陪我稳定情绪。
&#13;
大三上我几乎没再回过寝室，爸爸妈妈租了一套两室一厅的房子。我又吃到了妈妈做的菜，大学前两年我一直在吃食堂，因为我之前根本不会点外卖（很笨不是吗）。我也渐渐认识到了自己以前的错误，但我内心还是安慰自己，反正可以刷分覆盖成绩，没人知道我曾经考了这么低，而且看起来也挺好通过的。整个大三上，我回到了学习的正轨，也通过了语言考试。
&#13;
大三下妈妈的单位面临改组，她不能再陪我了，再继续下去，她就没有岗位。我觉得我不会再做出傻事了，家里也不能只有爸爸一个人上班赚钱，我就向妈妈承诺，我肯定不再犯傻。我重修了两门科目，辅导员老师也和我爸爸妈妈报告我的精神状态好了很多。五一节我回家看看，却发现家里的气氛有些不太对，妈妈经常住在姥姥家，只有爸爸一个人在家。我把家里放文件的抽屉打开，才发现了离婚证，早在我大三上十月份，妈妈假借同事去重庆旅游想和他们一起逛逛的借口，偷偷回家和爸爸办了离婚手续，家里人都知道，但是都一直瞒着我，怕我犯傻。我妈妈家的亲戚一直觉得我妈妈在赌气，劝我妈妈，逢年过节也请我爸爸去吃饭打牌，没事也让我爸爸去姥姥家吃个饭，辅导辅导几个表弟表妹的学习，看看能不能再和我妈沟通沟通。舅舅劝我，爸爸妈妈身体都不好了，爸爸做了好几个手术，都是他们陪着做的，花了十几万。妈妈的腿也一直拖着，希望我能为家里考虑下，先在国内考个研吧。
&#13;
我欣然同意，从六月起我就开始复习，但是数学确实积重难返，最后也是败给了数学线，有些苦涩，但我觉得大四拼搏的感觉还不错。
&#13;
兜兜转转来到了今年三月，我开始做毕设了，还有我大二没过的五门重要的课程。我选了熟识的师兄带我，却没想到发生了太多不可预知的事情，拖了将近一个月，一点进展都没有，中期检查，我完全靠着我考完研后在实验室做了一个月的实验数据才勉强过关，更困难的事接踵而来，学校这些年教学改革，注重本科教育，我那五门重修课变得非常不好通过，期中考试后，有的科目考得还行，有的则一塌糊涂。我停下了手中的毕设，我去找老师沟通，老师们表示爱莫能助，我也知道自己活该。我想去找学校延长学年，但学校说我过的科目太多，达到了结业标准，不允许延长。我把这些事告诉了爸爸妈妈，他们一开始都是很惊愕，不可接受，但后面也慢慢能够听进我说的话。咨询辅导员老师后，最差的结果就是我要返校考，可能还要再拖一年，最多两年，可以在学校附近租房子旁听，也可以直接来考试。父亲本来已经打算为我准备了一个人才引进的面试，但是也不得不结束。
&#13;
我最后成为了学校里的垃圾，我今天提交了延缓答辩的申请，老师们想让我先好好考试，争取都通过，九月在答辩。我不知道我能不能通过考试，我还有将近一个多月的复习时间，我现在才发现这些课学起来真的很有难度，我变得惶惶不可终日，每天都提心吊胆，我也不知道我在怕什么，焦虑什么，但我控制不住我自己，我很想哭，却又觉得哭了没有任何用。
&#13;
我是一条狼狈之极的傻狗，我的大学生活就像是一坨狗屎，我自己产生了它，最终也要吃下它。我不知道他什么时候能结束，但我希望很快能结束，最好就是下一秒</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>老弗: </b><br>
<span>双证一定要拿到，这时候可以先把尊严当成还过去债的筹码，该去找关系找关系，该去跪老师划重点就去跪老师，不是说你的人生没了双证就一定过不下去，而是这种有或没有显然会极大影响你的人生的东西，就该咬着牙告诉自己混过去一天是24小时，拼命一天也是24小时，就几个月时间豁出去就能拿到的为什么要放弃呢。羡慕你还年轻有大把的时间和精力学习的人多了去了，过几年回头看你就会觉得现在面对的其实都不是大事。</span><br>
</p><p><b>布里兰特: </b><br>
<span>转行做码农，请</span><br>
</p><p><b>balza: </b><br>
<span>楼主大一开始进入青春期？在国内都不想读书还想出国读书？</span><br>
<span>其实都不是什么大事，也就是浪费了一年而已，不至于就成垃圾狗屎了</span><br>
</p><p><b>j.nelson: </b><br>
<span>喷了，房子都转给你了，你就算现在有点狼狈，手上的牌也比大多数的卢瑟强太多了吧</span><br>
<span>别理会你爸妈之间的事情，分别和他们的关系都搞搞好就行，就算感情破裂了，你也是他们联系的纽带，只是他们不再生活在一起了而已，这样想的话说不定还是好事儿</span><br>
<span>至于学业，万事不决转码农啊你还犹豫什么</span><br>
</p><p><b>四口神: </b><br>
<span>加油吧，这才哪到哪。我同学里有一年上九门课挂九门课的神仙，人家还不是活得好好的。如果说有明确的目标，因为挂科让目标难以实现了，你这么失落还可以理解。问题这没看出来你对今后的人生有什么规划啊？都是走一步看一步的话你现在难受什么呢，一副怅然若失的样子，明明所有东西都摆在你面前，想把握住都是很容易的。</span><br>
<span>关键是你挂科这个事情，就算是弃考也有两年的时间可以补考、重修，你自己浪费了这么多的机会，也没法怪别人不给你机会。该还的债及时还掉就好了，就算晚一年毕业也比拿不到双证好。</span><br>
<span>复读重修延毕都不算事，同龄人之间的差距往往从父辈那时起就已经出现了，自己能做的努力只能让自己过得更好，要和别人比较的话，永远有比你好得多的人。</span><br>
<span>你可以看看我之前的帖子找找平衡……</span><br>
</p><p><b>会飞的小黑猪: </b><br>
<span>我比你高一级，14年高考的，上学生病休学一年就放飞自我了，返校降级读到大三又因为抑郁症休学了，这会在家neet呢，你比我好多了，至少毕业证还是大概率能拿到的，所以希望你能够坚持学业，毕竟本科证书有比没有来说能够减少不少坎坷</span><br>
</p><p><b>哈利洛维奇: </b><br>
<span>5门课，一个多月，压力不是很大吧？你大二的时候复习时间不也就这些</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>lzrtwilight 发表于 2019-05-14 22:31:58</span><br>
<span>毕业证很重要，一定要尽全力拿到。这一个多月努力复习，其他的别想太多好的。我先努力试试</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>难得想: </b><br>
<span>真的是连个屁都不算，你光是22岁这一项就够让人羡慕了。</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>aiiaib 发表于 2019-05-14 22:48:14</span><br>
<span>按说你父母对你非常好，你没想到过应该在大学混出个人样来，才不给他们丢人吗？</span><br>
<span>就算学习不行，其他的呢？ ...您问的每一句话都是振聋发聩，我一开始也加了社团，但渐渐就没了兴致。实习也是自己一直自视甚高，想着要升学，没必要实习，最后才发现想找个工作连实习经历都没有，简历自己都不好意思发出去。跟着师兄们做了一些项目和实验，可能还是学到了一些，但是究竟怎么运用，我也不知道。小伙伴们全是一起来的高中同学，他们在学习上帮了我很多。我确实经常三分钟热度，做事情没有毅力恒心。您寥寥数语真的是点破了我最大的问题</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>西园 发表于 2019-05-14 23:04:07</span><br>
<span>楼主你能独立点吗？你爸妈的事情是他们自己的事情，你拿自己威胁他们是什么意思，现在努力一下，争取毕业， ...非常感谢，我也希望自己不掉队</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Herrich: </b><br>
<span>五门课 一个月 补考的分还更水</span><br>
<span>大学院校能不能一个月复习五门课我想过来人都清楚</span><br>
<span>补考完等九月份答辩就是了</span><br>
<span>焦虑不能解决问题</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>战神无敌 发表于 2019-05-14 23:11:36</span><br>
<span>又见面了啊楼主，你上个帖子我也有印象，看你对新北侠（jacs，jpcl）的帖子都读过，就以他为例子，你像新北 ...谢谢您，不好意思留下了这么坏的印象。我也知道自己去那些热门学科就是炮灰，我自己也尝试了试试计算机，但效果都不好，可能我更适合文科类的专业。我会好好考虑自己的出路</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>cuisp 发表于 2019-05-14 23:18:04</span><br>
<span>我是今年二战擦边上岸，看完楼主想起过去的自己。意识到自己不再是一名学生的时候真的是迷茫又恐惧，拼命挣 ...希望最后自己真的能走出来，感谢现在的困境</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>古怪 发表于 2019-05-14 23:38:17</span><br>
<span>时间不等人，你浪费一年，就需要花费三年的时间来追赶。你的性格太有缺陷了。生活的大锤才刚刚砸向你。后面 ...是的，以前别人说我性格不好，或者给我提出意见，我都不怎么愿意听。直到我自己付出了代价才发现，有时候认真倾听并且执行一下长辈们的教导，会少吃很多亏</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>时俗薄朱颜 发表于 2019-05-14 23:43:38</span><br>
<span>工科没你想得那么好。</span><br>
<span>你现在看来觉得你面对的困难很大，其实你的困难不过就是几门课没过而已。你现在是突 ...非常感谢，或许我还没能体验生活的艰辛，等我真的感受到了，对今天的困难也就释然了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>aegisangel 发表于 2019-05-14 23:46:45</span><br>
<span>有时间发牢骚，没时间自己调整心态？</span><br>
<span>明明知道前路一片迷茫，偏偏要和父母纠结是他们影响了你，你长大没啊 ...我太幼稚了，我想也许发发牢骚也是调整的方式？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>有妹是老婆 发表于 2019-05-15 01:40:03</span><br>
<span>只能说，积极应对，加油。谢谢</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>starrlit 发表于 2019-05-15 02:19:40</span><br>
<span>我是延毕一年+结业三个月最后换到学位证的，我延毕时候的室友今年还在念大六，不知道七月能不能顺利毕业。 ...谢谢，我尽量调整好情绪，先把有把握过的课过了再说，不要留太多</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>pockem: </b><br>
<span>典型案例</span><br>
<span>明年好好毕业，考公务员去吧</span><br>
</p><p><b>soby: </b><br>
<span>太年轻，如果自己最狼狈的时候能换成你现在的处境，我倒贴钱都行</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>sovwbj123456 发表于 2019-05-15 09:51:53</span><br>
<span>这个楼主发的贴我都有印象，太软弱了。如果自己不能自强，建议找一个三观正的伴侣来扶正一下，这样你的人生 ...一个软弱的肥宅不会有异性把他放在正眼里瞧的吧…</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>miyac: </b><br>
<span>这些都是成长的代价，没什么，以后回头看都不是事儿，加油吧，天无绝人之路。你以为一帆风顺没受过挫折的同龄人也许也会在别的地方和你得到同样的感受~</span><br>
</p><p><b>soulogic: </b><br>
<span>前面描述得都很正常人，直到看到弃考那段</span><br>
</p><p><b>pm雪拉比: </b><br>
<span>补学分的事情，慢慢来吧，实在不行和老师或者学霸打好关系，套点要点ppt之类，天无绝人之路，人定胜天</span><br>
</p><p><b>guoe: </b><br>
<span>没事 好好补考 同宿舍里的哥们 找到工作后 第二年回学校拿的毕业证</span><br>
</p><p><b>奥古斯都: </b><br>
<span> 本帖最后由 奥古斯都 于 2019-5-15 15:46 编辑 </span><br>
<span>我大四也跟你一样，缺少社会的毒打。</span><br>
<span>好好做毕设，补考跟老师打好关系，划点例题 重点。</span><br>
<span>想起来我当时也在s1发了个帖子。</span><br>
</p><p><b>doomiao: </b><br>
<span>不妨把这个帖子做一个平台，不要发泄就完了</span><br>
<span>你现在要做的就是集中注意力在自己身上，尽可能扳回来</span><br>
<span>每完成一个目标，就在这里回复一下吧，也是自己成长的一个见证</span><br>
</p><p><b>Xerxes_2: </b><br>
<span>我大学也是疯狂挂科，不过还好基本都有补考。毕设选题也很简单，简直就是照抄网上的方案。毕业之后也很顺利找到一份轻松的工作，然后房子也啃老买了。感觉自己活的太顺利了，每次看到坛友树洞都在想自己要是遇到这种困难会不会崩溃。</span><br>
<span>—— 来自 HTC U-3w, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>马勒格彼得: </b><br>
<span>看的出来楼主是个任性、不聪明、眼光短、想的还特别多的人。</span><br>
</p><p><b>jiangmaomao123: </b><br>
<span>世间奇男王保保 发表于 2019-5-14 23:58</span><br>
<span>河南油田</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>？？？？哥们双河的还是魏岗的</span><br>
</p><p><b>stmule: </b><br>
<span>因为容易考过选了应用英语的路过</span><br>
<span>连数学都没有，考试不用复习</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>jiangmaomao123 发表于 2019-5-15 15:59</span><br>
<span>？？？？哥们双河的还是魏岗的</span><br>
<span>额，不是双河的，就是油田城区，应该就是魏岗吧</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>猎豹: </b><br>
<span>有个石油大读博的哥哥，有个地大教书的舅舅。西南某工科，不就是上交吗？ 学二代矫情个鸡鸡</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>猎豹 发表于 2019-5-15 16:09</span><br>
<span>有个石油大读博的哥哥，有个地大教书的舅舅。西南某工科，不就是上交吗？ 学二代矫情个鸡鸡 ...</span><br>
<span>真的就是普通石油工人家庭</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>jiangmaomao123: </b><br>
<span>世间奇男王保保 发表于 2019-5-15 16:07</span><br>
<span>额，不是双河的，就是油田城区，应该就是魏岗吧</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅 ...</span><br>
<span>虽然我住双河的，不过老家是魏岗的，我们也算老乡吧哈哈。 说道正题上，这种事别人再怎么劝都没用，你只能自己看开，我也二度考研失败自暴自弃，现在在社会上摸爬滚打了几年想了想当初自暴自弃的日子真的感觉没必要，你人到社会上之后碰到的操蛋事要比你在学校碰到的多，现在可以趁着补考的日子多沉淀沉淀自己，想想自己到底喜欢什么，想干什么，找准一个目标，然后努力奋斗就完了，漫漫人生路，这段低谷期过去了，说不定就该人生上坡路了呢。</span><br>
</p><p><b>莓胸莓屁股: </b><br>
<span>楼主不要心理负担太重了，我一个好友本科延毕了3年，得过抑郁症。找工作时确实遇到了困难，但他慢慢也走出来了，现在挺好的，很少需要吃药了。</span><br>
<span>他的经历给我留下的印象很深，想给你点建议。</span><br>
<span>你能认识过去的错误是好事，但想办法弥补的时候不要太勉强自己了。自身难保了就少为别人操心，父母的事你恐怕爱莫能助了。</span><br>
<span>脸皮厚点，再多依赖一下周围的人，专注混到毕业，周围的人也会帮助你的。</span><br>
<span>一定要量力而行，心理落差大把自己搞抑郁了全家人有的受，那才是作孽。</span><br>
<span>说得不好听请见谅，你的形势还卜严峻，祝好运</span><br>
</p><p><b>寺川愛美: </b><br>
<span>swrrt_11 发表于 2019-5-14 20:11</span><br>
<span>泥潭特色，不爽不要来树洞</span><br>
<span>沒有的事，現在泥潭用戶都很nice很great，那個暴躁是剛好沒閹的。</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>doomiao 发表于 2019-5-15 15:44</span><br>
<span>不妨把这个帖子做一个平台，不要发泄就完了</span><br>
<span>你现在要做的就是集中注意力在自己身上，尽可能扳回来</span><br>
<span>每完成一 ...</span><br>
<span>谢谢您，我会尽力按照您说的做</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>aegisangel: </b><br>
<span>世间奇男王保保 发表于 2019-5-15 15:04</span><br>
<span>我太幼稚了，我想也许发发牢骚也是调整的方式？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>环境改变习惯，习惯改变人</span><br>
<span>读万卷书行万里路</span><br>
</p><p><b>rough008: </b><br>
<span>我也记得楼主，因为发帖发的很长</span><br>
<span>建议放弃互联网社交拥抱现实社交，互联网会放大一切情绪，你牛逼觉得自己百分之五，低落觉得自己就是垃圾，互联网是粪坑，一切都是小马过河。</span><br>
</p><p><b>宫崎信者: </b><br>
<span>多大点事...</span><br>
</p><p><b>天空飞鱼: </b><br>
<span>补救的机会多着呢，楼主能透露一下近况么？</span><br>
</p><p><b>MiTu75: </b><br>
<span>俺高中都没有毕业...活得跟条狗似的</span><br>
</p><p><b>mingminlun: </b><br>
<span>毕业以后才慢慢发现自己不是世界之王，不过社会最认可的就是学历这种准入门槛。拿到毕业证剩下就是去社会上忽悠啊</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G970N, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ayouayou: </b><br>
<span>我日，毕业一年之后才看到好多跟大学学位较劲的帖子，要是我还没毕业估计要吓死……</span><br>
<span>放宽心，大不了延毕，我很多同学都延毕了。我个人觉得遇事想想后路，接受最坏结果反而不那么焦虑，能冷静下来学习。</span><br>
</p><p><b>hcf220: </b><br>
<span>逸yi 发表于 2019-05-14 20:26:00</span><br>
<span>大专neet表示想死带专混子不是更想屎</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>单流灯塔: </b><br>
<span>两个月前的帖子...</span><br>
<span>仔细一看，发现lz高中可能还和我同校...</span><br>
<span>我最近一直在想，觉得大学生活过得有点后悔，不过看来还是lz惨一些</span><br>
<span>lz加油吧</span><br>
</p><p><b>休達: </b><br>
<span>这点挫折没有什么，只要挺过去后面就好了。</span><br>
<span>因为在更大的挫折面前你会觉得之前的都不是事儿。</span><br>
</p><p><b>bbokay: </b><br>
<span>可以失去的还太多了</span><br>
<span>所以还想到发帖</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1831491[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>我是一条狼狈之极的傻狗[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1831491-1-1.html</link>
      <description>我是一条狼狈之极的傻狗&#13;
 本帖最后由 世间奇男王保保 于 2019-5-14 20:09 编辑 

今天突然很想写写自己最近的生活感想，也许是倒苦水给坛友们徒增烦恼，也许是给一些别的同学一些警示，不过泥潭人均985优秀学生，我这点破事更像是只增笑耳的闹剧。
&#13;
时间拨回2015年，那时我刚刚考完高考，带着一个还算凑合的成绩挑选学校。
&#13;
计算机学吗？不学，没兴趣。金融怎么样呢？金融？金融的本质不是骗人？（请原谅我那时的无知）。经过几天无聊的拉锯战，我的爸爸妈妈终于忍受不了我不负责任的态度，你到底要学什么？在我内心，我早就盘算好了，去读石油大学就挺好啊，反正哥哥在那里读博士，怎么说也有照应。去地质大学也很好啊，舅舅在那里任职，舅舅也倾力推荐他的专业，我的分读什么基地班本硕班绰绰有余。更重要的原因是，我就只想以后能回到油田工作，回到我熟悉的地方。但我爸爸妈妈比我成熟得多，他们在油田工作了一辈子，15年因为国际油价的暴跌，油田效益江河日下，工人们甚至只能开着各种油罐车工程车去围着勘探局大楼，找领导们发工资艰难度日。但我当时自以为是个不谙世事的高中生，从没去细心观察思考周围的点点滴滴。
&#13;
我和父母陷入了长达一个多月的争吵，我不愿再去和他们讨论志愿，每当他们提出一个专业，我就毫无兴致地否定。家里的亲戚都说，别人的孩子无论多少分都高高兴兴地去填志愿，只有你们家争吵不断。爸爸妈妈商量了许久，最后觉得我去读个电气专业，毕业后去电力部门当一个职员就很好，待遇好也适合我的性格，为了求稳上专业把学校定到了西南某所工科院校。
&#13;
人算不如天算，出结果的那天，我在考驾照，爸爸先查到了消息，赶紧把消息告诉了我，在驾校嘈杂的人声中，我隐隐约约听到了貌似是“制造工程”，哎，机械就机械吧，也算是工科院校的强势专业，赶紧给妈妈转述了结果，但妈妈叫我问清楚些，不要出差错。我满不情愿地找爸爸确认，但这次的结果令我失望透顶，爸爸说是”制药工程“，我被调剂了，今年招生名额减少了。我顾不得别的，怅然若失地一路赶回家，才刚刚五点，我就倒头就睡。第二天我一起床便找爸爸妈妈说我要复读，他们都不同意，你先去读吧，有的是机会转专业，半推半就下，我还是如期来到了成都。
&#13;
标准的四人间，从大一到大四只住了两个人，另外两个从未报道，他们都不愿意接受调剂，去复读去追逐。我后来还和其中一位没来的室友在论坛里取得了联系，他复读后去了一所以电子科技见长的大学的车辆工程。大学生活一切的一切都是新的，我发现这里和我以往的一切不再相同。我适应不了新的学习方式，我在子弟学校里长大，我们一直都是和同学们互相讨论着学，更想和同学们一起融洽的学，但这里的同学们，我去问他们题，他们永远都是很冰冷地回复我，我也不太懂，去问老师吧。老师们下了课，有时比学生走的还快，更何况积攒了一周的难题 ，又岂是课间十分钟能讲解完的。我不喜欢喝酒喝奶茶，也从没去过KTV，我喜欢看书，也喜欢和同学们一起转圈散步谈天说地。大学里同学们很少在课堂上有交流，都是打开手机各做各事，下了课就是一起打游戏，考试的时候小团体互帮互助，我感觉我慢慢和大家渐行渐远。最令我惊讶的是，有一次我问一位同学，你成绩这么好应该能保研吧，他赶紧紧张的摆摆手，没有没有的事，我怕得罪了人家，赶紧接到，我羡慕你们这些学习好的，我成绩就不行。他更紧张了，哪里，你很聪明啊，你跟着xx都做了好几个项目了，肯定聪明。我大吃一惊，我是在别的学院跟老师做的项目，没和任何人知道，他怎么连我做了几次都了解。
&#13;
大一上学期平平无奇地度过了，我没有挂科，也没有考的特别好的科目，我只是觉得有些失望，觉得大学不过如此，我没发现的是我渐渐失去了对学习的兴趣。大一下学校说是可以选择转专业，但是要学习欲转专业的课程，同时也要兼顾自己专业的课程，每一科都高于85才能在大二转专业。看着选完课密密麻麻的课程表，我退缩了，我像个懦夫，但我觉得我很难自学把这么多课程都做到85以上，人家好学院自然是对差学院转来的学生百般刁难，好学院的学生只需填交一个申请，就能轻松转走。我就像一个大四学长说的那样，生命学院的学生最终只学会了磨灭斗志，我选择了留下来。
&#13;
但我还是自视甚高，我想到了另一个办法，出国。我在大一下向爸爸妈妈提出了我要出国，爸爸妈妈一开始觉得家庭财力难以支撑，但经不住我软磨硬泡，慢慢态度也有所改观。到了大二，我彻底对大学课程失去了兴趣，我能混就混，只不过我不怎么沉迷游戏，我喜欢一个人拿本闲书去看。但我爸爸妈妈的感情似乎走到了尽头，他们开始准备离婚。我一开始觉得无非是我妈妈一时兴起的念头，但后来他们准备把房子都换成我的名字，我开始慌了。我不愿意失去我的家庭。（如果掺杂私心的话，我怕我父母离婚，为了让我出国，只能选择卖掉房子，我不想卖掉房子，因为那是我父母一辈子的心血，那是他们的东西。舅舅也劝我，大不了在国内考个研，还省钱，但我一门心思准备出国。）我和他们经常谈上三四个小时，有时候周末我会做着绿皮硬座途径20小时赶回家里，只为了劝劝他们，呆上半天再做硬座赶回学校。那是我大二，我完全无心学习，我讨厌这些课程，我讨厌这些没用的东西，我学不懂，也不想懂，就算是我懂了，又能怎么样？最终不还是一个垃圾专业的垃圾大学生拿着一张垃圾毕业证去找一份垃圾工作？期末我弃考了，我的平时分老师给的都很高，期末只需要考30/40/50分就能通过的课程，我都弃考了，我连补考也不报名参加。我想拿这些去威胁我的父母，听听我的想法。
&#13;
我爸爸妈妈收到辅导员老师的通知后，吓坏了，赶紧赶到了学校，他们第一次和高校老师打交道，他们生怕我得罪了老师们，带了很多礼品希望能免予处罚。但其实没他们想象中那么严重，我没有差到学业预警的程度，只是希望能关心关心我的心理状态，疏导疏导。他们带我去了学校心理咨询室，在那里我的妈妈伤心的痛哭，告诉老师我不是个坏孩子，我虽然长成这样子，但内心比谁都善良，看到我妈妈哭，我也很难受。后来爸爸妈妈商定，先在学校附近租一套房子，我妈妈请长假来陪陪我稳定情绪。
&#13;
大三上我几乎没再回过寝室，爸爸妈妈租了一套两室一厅的房子。我又吃到了妈妈做的菜，大学前两年我一直在吃食堂，因为我之前根本不会点外卖（很笨不是吗）。我也渐渐认识到了自己以前的错误，但我内心还是安慰自己，反正可以刷分覆盖成绩，没人知道我曾经考了这么低，而且看起来也挺好通过的。整个大三上，我回到了学习的正轨，也通过了语言考试。
&#13;
大三下妈妈的单位面临改组，她不能再陪我了，再继续下去，她就没有岗位。我觉得我不会再做出傻事了，家里也不能只有爸爸一个人上班赚钱，我就向妈妈承诺，我肯定不再犯傻。我重修了两门科目，辅导员老师也和我爸爸妈妈报告我的精神状态好了很多。五一节我回家看看，却发现家里的气氛有些不太对，妈妈经常住在姥姥家，只有爸爸一个人在家。我把家里放文件的抽屉打开，才发现了离婚证，早在我大三上十月份，妈妈假借同事去重庆旅游想和他们一起逛逛的借口，偷偷回家和爸爸办了离婚手续，家里人都知道，但是都一直瞒着我，怕我犯傻。我妈妈家的亲戚一直觉得我妈妈在赌气，劝我妈妈，逢年过节也请我爸爸去吃饭打牌，没事也让我爸爸去姥姥家吃个饭，辅导辅导几个表弟表妹的学习，看看能不能再和我妈沟通沟通。舅舅劝我，爸爸妈妈身体都不好了，爸爸做了好几个手术，都是他们陪着做的，花了十几万。妈妈的腿也一直拖着，希望我能为家里考虑下，先在国内考个研吧。
&#13;
我欣然同意，从六月起我就开始复习，但是数学确实积重难返，最后也是败给了数学线，有些苦涩，但我觉得大四拼搏的感觉还不错。
&#13;
兜兜转转来到了今年三月，我开始做毕设了，还有我大二没过的五门重要的课程。我选了熟识的师兄带我，却没想到发生了太多不可预知的事情，拖了将近一个月，一点进展都没有，中期检查，我完全靠着我考完研后在实验室做了一个月的实验数据才勉强过关，更困难的事接踵而来，学校这些年教学改革，注重本科教育，我那五门重修课变得非常不好通过，期中考试后，有的科目考得还行，有的则一塌糊涂。我停下了手中的毕设，我去找老师沟通，老师们表示爱莫能助，我也知道自己活该。我想去找学校延长学年，但学校说我过的科目太多，达到了结业标准，不允许延长。我把这些事告诉了爸爸妈妈，他们一开始都是很惊愕，不可接受，但后面也慢慢能够听进我说的话。咨询辅导员老师后，最差的结果就是我要返校考，可能还要再拖一年，最多两年，可以在学校附近租房子旁听，也可以直接来考试。父亲本来已经打算为我准备了一个人才引进的面试，但是也不得不结束。
&#13;
我最后成为了学校里的垃圾，我今天提交了延缓答辩的申请，老师们想让我先好好考试，争取都通过，九月在答辩。我不知道我能不能通过考试，我还有将近一个多月的复习时间，我现在才发现这些课学起来真的很有难度，我变得惶惶不可终日，每天都提心吊胆，我也不知道我在怕什么，焦虑什么，但我控制不住我自己，我很想哭，却又觉得哭了没有任何用。
&#13;
我是一条狼狈之极的傻狗，我的大学生活就像是一坨狗屎，我自己产生了它，最终也要吃下它。我不知道他什么时候能结束，但我希望很快能结束，最好就是下一秒</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>configxxxx: </b><br>
<span>二十出头没啥大不了的，我当年大学毕业没找到工作在家躺了小半年，跟楼主很像，我也觉得自己就是个纯傻逼怎么这么没用，渐渐的就开始自我怀疑自我否定，然后就更加的颓废，不过还好家里人帮我找了个工作先干着，有了事情做之后慢慢就走出来了，一晃十年过去了，现在再回想当初，就觉得自己还真是自我意识过剩，就这么点小事就要陷入绝望的深渊了…我觉得楼主也是同理，先找点事做，把自己拉出来，毕竟当你觉得为时已晚的时候，其实还早</span><br>
</p><p><b>aiiaib: </b><br>
<span>按说你父母对你非常好，你没想到过应该在大学混出个人样来，才不给他们丢人吗？</span><br>
<span>就算学习不行，其他的呢？学生社团工作做了吗？跟领导关系好吗？有多少实习经验？跟师兄师姐学了多少东西？学了多少处课程之外的东西？有多少小伙伴？能帮上忙的那种？</span><br>
<span>现在发现了不晚，就是怕你今天痛下决心明天略下决心后天好了伤疤忘了疼</span><br>
</p><p><b>秋雨灰灰: </b><br>
<span>可以返校考拿证的，结业不是问题。</span><br>
<span>—— 来自 LGE LM-G710, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>西园: </b><br>
<span>楼主你能独立点吗？你爸妈的事情是他们自己的事情，你拿自己威胁他们是什么意思，现在努力一下，争取毕业，接下来跟其他同学一样，你的人生刚开始，并没有掉队，别这样哈</span><br>
</p><p><b>战神无敌: </b><br>
<span>又见面了啊楼主，你上个帖子我也有印象，看你对新北侠（jacs，jpcl）的帖子都读过，就以他为例子，你像新北侠这种学术背景，尚且抑郁的一笔，只能在s1巨魔来发泄压力。劝退学科是这样的，除非特别出色的那种学术苗子，进取心，智商，搜集提取信息能力，甚至于家庭背景，以及最主要的运气都是最顶尖那一拨，海外phd归来，青千到手，以社会成就（收入）来论,大概率不如一个985硕士码农，工作压力还一点也不小。除非真心对自己做的东西有热情，否则没有必要走这条路，真的没必要。我背景尽管很菜，依旧头铁是因为我真的吃穿至少不愁，而且明白自己转去热门行当的话我这水平也会是炮灰，劝退学科这三瓜俩枣也够我生活的了。</span><br>
<span>本科这个东西晚一年反而不是什么大事，理清自己思路，你真的不需要那么高的收入，那么多光环才能活下来，才能像个人，我看你文字中透露出你现在这种情况，多缓冲一下也更好，之后无论是考研，转行，抑或说是其它的路，都能走的心安。只要不是家里等着米下锅那种，现代社会，物欲不高的人，怎么都能活的不错。</span><br>
<span>少他妈上网比来比去，尤其是知乎，那些劝退学，勃学，都他妈是一帮秀优越的傻逼，说他妈的什么失败学，这帮货比谁都他妈优越感十足，势力的一笔。还有那些变性人，妈的激素水平低，贩卖焦虑倒是一个比一个来的勤，泥潭也有这种傻逼例如（静静/伊良部一郎/龙堂终这个id下估计都是一个人）。现实世界再怎么贩卖焦虑的傻逼，也不会这么过分，至少面子还是留的。少上社交网站，社交网站上展示出的都是你的熟人好的一面，私底下的破事谁都没抖露出来。</span><br>
<span>说是回楼主你的贴子，实际我这也算自己吐了不少黑泥，想哭就哭吧，真的哭出来就好很多了</span><br>
</p><p><b>黑化养乐多: </b><br>
<span>你妈也太惨了，真的不能有自己的人生吗</span><br>
</p><p><b>战神无敌: </b><br>
<span> 本帖最后由 战神无敌 于 2019-5-14 23:18 编辑 </span><br>
<span>还有楼里有些建议你做这个那个的，骂你的，不必当真，但是真的至少毕业证一定要拿到。。。。。</span><br>
</p><p><b>玄戍: </b><br>
<span>你长大了，以后就是你自己的人生了。父母的人生是他们的人生，你努力过了，就足够了。没必要再怎么样了。</span><br>
<span>哭着求老师也要拿到毕业证和学位证。</span><br>
</p><p><b>cuisp: </b><br>
<span>我是今年二战擦边上岸，看完楼主想起过去的自己。意识到自己不再是一名学生的时候真的是迷茫又恐惧，拼命挣扎这要拜托当时所处的困境。好在楼主还年轻，可以做的选择还很多。要紧的是先解决挂掉的科目和毕设，之后才能静下心来想想自己究竟想走哪条路。也许过几年再回头看，还会感谢这段经历</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8142, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>xxren: </b><br>
<span>楼主你这些事再过几年都不算事。</span><br>
<span>我有一个朋友。上中学学习极好，高考失败，考了一个他觉得不行其实还行的大学。</span><br>
<span>上了大学他精神上就垮掉了，长期处于他觉得别人都是傻逼别人都觉得他是傻逼的状态。不好好学习，也不好好生活，整体无所事事窝寝室睡觉看小说。大学四年，除了想尽歪门邪道基本没挂科，其它什么都没学到。到毕业的时候，平时他看不起的同学要么要么出国上名校，要么进外企/大厂当码农年入几十万，至不济的还能考个研。</span><br>
<span>而他，找工作肯定是找不到好工作的，差工作他又不想去。考研，连本校都没考上。这时候他才慌了。跟你一样，精神崩溃了一阵子，惶惶不可终日。后来又考了一年，老老实实努力读了几年研究生，找了个工作，现在过得还行。</span><br>
<span>他后来自己总结，我们这种人，就是之前过得太顺了，老觉得自己牛逼，一点小挫折都不能受。其实对于一般人来说，这些都是小事，努力克服就好了，真要克服不了也不是完全没有退路。做事尽力即可，完全没必要给自己太大的压力，更不能觉得自己不在优秀了就选择放弃。</span><br>
<span>就像新北侠那样，他觉得自己压力大。放我刚大学毕业那阵，我还羡慕他呢，至少他在很优秀的大学留学。你觉得自己生活犹如一坨屎，不知道多少人还羡慕你呢，至少你上了个不错的大学。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>古怪: </b><br>
<span>时间不等人，你浪费一年，就需要花费三年的时间来追赶。你的性格太有缺陷了。生活的大锤才刚刚砸向你。后面还有的受。如果不能改变自己的话，你的苦难才刚刚开始。</span><br>
</p><p><b>时俗薄朱颜: </b><br>
<span>工科没你想得那么好。</span><br>
<span>你现在看来觉得你面对的困难很大，其实你的困难不过就是几门课没过而已。你现在是突然面临毕业，然而自己又毕不了业，看着别人一个一个走了，觉得自己在人生的旅途上被人抛弃了而已。一下子落后别人这么多，感觉自己就是社会的垃圾了。</span><br>
<span>其实真的问题不大，就算你的毕业拖个一两年，对于你整个人生来说也无关紧要，人生很长，至少也有七八十年，而你一辈子，至少也要奋斗到五十几岁，不要把自己逼得仿佛只能活三十年一样只争朝夕，落后一两年真的没什么，压力不要太大。</span><br>
<span>好好复习一下，把这几门课过了，成功毕业，然后你就和我们一样成为社畜了，那时候你就发现，几门课没过多大点儿事儿，你这不是还有机会考么，买不起大房子才是真困难，在这个残酷的社会中爬不上去才是真绝望，明明满腔欲望却只能被收入逼得过佛系生活才是真抑郁，而且这些困境都是漫长漫长看不到止境，而且不像你的考试一样过了一个关口就能海阔天空的。</span><br>
<span>你现在是跑步被人落了20米觉得自己狼狈之极，因为你以为这是个百米跑，然而实际上这tm是两万五千里长征啊！</span><br>
</p><p><b>kros: </b><br>
<span> 本帖最后由 kros 于 2019-5-14 23:48 编辑 </span><br>
<span>xxren 发表于 2019-5-14 23:29</span><br>
<span>楼主你这些事再过几年都不算事。</span><br>
<span>我有一个朋友。上中学学习极好，高考失败，考了一个他觉得不行其 ...</span><br>
<span>长期处于他觉得别人都是傻逼别人都觉得他是傻逼的状态。不好好学习，也不好好生活，整体无所事事窝寝室睡觉看小说。大学四年，除了想尽歪门邪道基本没挂科，其它什么都没学到。到毕业的时候，平时他看不起的同学要么要么出国上名校，要么进外企/大厂当码农年入几十万，至不济的还能考个研。</span><br>
<span>这一段我以为tm的在说我</span><br>
<span>不过我现在也是迷茫+傻逼的状态</span><br>
</p><p><b>isis520: </b><br>
<span>如果我大四的时候辅导员和父母能帮我下，也许我就不是今天的样子了，不过最主要的还是我自己不行，现在花费了几倍的精力才勉强跟得上别人~~~</span><br>
</p><p><b>aegisangel: </b><br>
<span>有时间发牢骚，没时间自己调整心态？</span><br>
<span>明明知道前路一片迷茫，偏偏要和父母纠结是他们影响了你，你长大没啊</span><br>
</p><p><b>Dreamophobia: </b><br>
<span>给你返校考的资格就别浪费</span><br>
<span>先把答辩弄完，不要两者都耽误，答辩混过去了就可以专心准备考试</span><br>
<span>数据这玩意不一定都要真硬弄，重点是论文思路清晰有条理内容详实</span><br>
<span>你都这样了，就别想一定要正常时间毕业</span><br>
<span>拿到双证要紧，比别人工作晚怎么了，学历不代表能力但就是门槛，没学历你就是起点低上升空间小，有学历都好说</span><br>
<span>相比你这样还有点心气了，我这种玩了三年长期挂十几分的不是更傻狗，最后拼死拼活成功毕业，现在还是正常福报码畜</span><br>
</p><p><b>马猴肥宅√: </b><br>
<span>弱问一句楼主是哪个油田的人啊……</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PBEM00, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>棺材叔叔: </b><br>
<span>每走错一步，代价都可能比想象中的大，但至少楼主还年轻，起点也还不错，翻身机会还是有的，目前先不惜一切代价顺利毕业吧</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>马猴肥宅√ 发表于 2019-05-14 23:56:54</span><br>
<span>弱问一句楼主是哪个油田的人啊……</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PBEM00, Android 8.1.0上的v2.1.2 ...河南油田</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>烤脑花: </b><br>
<span>还年轻，有的是希望</span><br>
<span>哪像我这种老傻逼…</span><br>
</p><p><b>ikaika: </b><br>
<span>听起来父母都挺有路子的，家底也不差。不是什么大事，说不定比泥潭大多数人条件都好得多。</span><br>
</p><p><b>mexj: </b><br>
<span>感同身受下周期末正在预习，这门课1我考了94，后来心态崩了休学一年回来上这门课2，还是没心思学习，期中觉得自己写得太差，不好意思交卷，所以应该是0分</span><br>
</p><p><b>恶梦再来: </b><br>
<span>哥们，想开点，这个真不算啥，实在不行自学码农也能活</span><br>
</p><p><b>萝卜玉米粥: </b><br>
<span>古怪 发表于 2019-5-14 23:38</span><br>
<span>时间不等人，你浪费一年，就需要花费三年的时间来追赶。你的性格太有缺陷了。生活的大锤才刚刚砸向你。后面 ...</span><br>
<span>是的，说到心里去了。一年的债用三年还</span><br>
</p><p><b>sakamoko: </b><br>
<span>唉……爸妈离婚对孩子真的是很大一种伤害啊。还有就是楼主，我也是学了一个不喜欢的专业。我现在很后悔的就是因为讨厌专业而荒废了学业，就算是学其他的杂七杂八的知识也好，我也都荒废了，四年时间，什么都没学好。现在我觉得知识是没有好坏的。还有就是你自己的人生是自己渡过的，不是为了你父母过的。有很多东西是掌握在你手上的，你并不是无力的。好好准备考试，好好毕业吧。也许，生活本来就是一坨狗屎。</span><br>
</p><p><b>CIV6: </b><br>
<span>是的，这才是你人生的开端，然后你好不容易进入社会，会发现到处都是牛逼的人，而自己是个辣鸡，拿着微薄的薪水干着操蛋的活，找不到女朋友蜷缩在大城市的出租房，可能干十年也买不起房，干十年还要被下岗，而牛逼的人到处都在牛逼，人比人更感绝望</span><br>
</p><p><b>CIV6: </b><br>
<span>是的，这才是你人生的开端，然后你好不容易进入社会，会发现到处都是牛逼的人，而自己是个辣鸡，拿着微薄的薪水干着操蛋的活，找不到女朋友蜷缩在大城市的出租房，可能干十年也买不起房，干十年还要被下岗，而牛逼的人到处都在牛逼，人比人更感绝望</span><br>
</p><p><b>有妹是老婆: </b><br>
<span>只能说，积极应对，加油。</span><br>
</p><p><b>never2002: </b><br>
<span>终于又吃到妈妈做的饭了，你真是个可爱的baby呢</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>zpbzpb123123: </b><br>
<span>好帖，我顶</span><br>
</p><p><b>haruhiismer: </b><br>
<span>一样活着真痛苦虽然明白比绝大多数人好多了</span><br>
</p><p><b>akirt: </b><br>
<span>LZ和我一个高中室友很像 甚至比你还惨</span><br>
<span>他大学和我报的同一所 码农专业 大三因为沉迷wow挂科太多被退学了</span><br>
<span>后来回高中复读又考来原专业</span><br>
<span>现在工作了完全和同龄正常人没什么两样了</span><br>
<span>所以LZ看长远点</span><br>
<span>你现在很在乎觉得放不下的东西 等以后工作了进入新生活后只会是觉得一场好笑的梦</span><br>
</p><p><b>starrlit: </b><br>
<span>我是延毕一年+结业三个月最后换到学位证的，我延毕时候的室友今年还在念大六，不知道七月能不能顺利毕业。你永远不是最惨的，所以请楼主的心态放平和。</span><br>
<span>其实结业换证的考试应该不用拖一年，我们学校是 9 月开学的时候和补考一起组织的。感觉大多数学校应该也差不多。但这样可能和你答辩时间会发生重合，楼主可以去了解一下具体情况。</span><br>
<span>我个人感觉，毕设越早结束越好，毕竟毕设和普通考试不太一样，牵扯到导师啊评审啊之类的，比较复杂，不是自己一个人复习考过就简单结束的。我当初就是因为做毕设的时候心态爆炸，和导师关系又不好，导致答辩没过。</span><br>
<span>不过关键还是楼主这边的具体情况，我建议楼主先好好复盘一下现在的整体情况，毕设预计需要多少工作量，哪些考试比较有信心，哪些考试完全没信心，把能做的事列出来做个计划，然后按部就班地去执行。</span><br>
<span>不要让自己沉浸在负罪感和自我厌恶的情绪里，专心看书刷题做实验，别总想着什么时候才能结束。一步一步走，不要停在原地，事情总会变好的，加油。</span><br>
</p><p><b>首领: </b><br>
<span>？？？</span><br>
<span>你要重修的东西一只手能数过来，你在说**呢</span><br>
<span>除掉上下半年特有的课，延一年不能解决所有问题？</span><br>
</p><p><b>孤狼arcueid: </b><br>
<span>楼主 没什么大不了的 等过几年你回头再来看就是另一番滋味了 证一定要拿下先 不要像我 脚踏实地一步步来 别眼高手低（虽然听着很片儿汤话但确实是这么个理</span><br>
<span>我这几年的事放在泥潭树洞怕是要被人笑掉大牙 现在也是苟活 甚至还靠几个关系不错人很好的谭友拉了一把 但还是挺了过来</span><br>
</p><p><b>curiousnoob: </b><br>
<span>恶心</span><br>
</p><p><b>粪海肥蛆: </b><br>
<span>父辈原因导致选错专业延毕+1</span><br>
<span>学你嘛的小动物，任何服务业只会转移价值不会创造价值都是垃圾。</span><br>
</p><p><b>zhuzhu47: </b><br>
<span>世间奇男王保保 发表于 2019-5-14 21:03</span><br>
<span>我的大学基础课 c语言程序设计就是大二没考，现在学的一头雾水的一门重修课 ...</span><br>
<span>c primer plus这本书了解一下，我自学了半个月c语言86过了还顺带考了个二级c的证</span><br>
<span>— from samsung SM-G930W8, Android 8.0.0 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>xqterry: </b><br>
<span>我印象你好像是校友 建议先安心考试 天大的难事转眼也就过去了 不要想太多 年轻 什么都来得及</span><br>
</p><p><b>ParisSUlove: </b><br>
<span>二楼看得笑死我</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>SimonOpera: </b><br>
<span>其实和毕业后吃的屎相比，学校里的能算咖喱了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>赤色彗星SEXY: </b><br>
<span>yunxyz 发表于 2019-5-14 20:14</span><br>
<span>青春时光以为自己是世界之王，还没来得及踏上社会就明白自己也不过是世间庸庸碌碌的一员。</span><br>
<span>其实没大事，泥 ...</span><br>
<span>少年的时光就是晃。用大把的时间彷徨，只用几个瞬间来成长。</span><br>
<span>年轻真好！</span><br>
</p><p><b>最近卡池有毒吧: </b><br>
<span>不幸的循环，青年，中年，老年，都是要受苦的。但是好在你还年轻，有力气也有时间。</span><br>
</p><p><b>sovwbj123456: </b><br>
<span>这个楼主发的贴我都有印象，太软弱了。如果自己不能自强，建议找一个三观正的伴侣来扶正一下，这样你的人生会顺利许多</span><br>
</p><p><b>Miyalla: </b><br>
<span>可以申请休学吗</span><br>
<span>我有几个同学是到答辩的时候才休学的</span><br>
</p><p><b>gz0552: </b><br>
<span>看完了主楼</span><br>
<span>确实想说一句不值得</span><br>
<span>事儿太小了</span><br>
<span>出了社会工作结婚生子</span><br>
<span>每件事都比这个严重</span><br>
<span>都比这些破事的压力要大的多的多啊</span><br>
<span>放平心态 快乐生活</span><br>
</p><p><b>勉强: </b><br>
<span>这算个几把，我大学累计补考加重修快20门还不是抱佛脚过来了，日子就是过得太舒服了</span><br>
</p><p><b>流川枫枫: </b><br>
<span>你家人是有多宠你…</span><br>
</p><p><b>ketsukooo: </b><br>
<span>至</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>雨R: </b><br>
<span>大学那些屁事都无所谓了，我现在只想辞职neet</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1831491[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>我是一条狼狈之极的傻狗[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1831491-1-1.html</link>
      <description>我是一条狼狈之极的傻狗&#13;
 本帖最后由 世间奇男王保保 于 2019-5-14 20:09 编辑 

今天突然很想写写自己最近的生活感想，也许是倒苦水给坛友们徒增烦恼，也许是给一些别的同学一些警示，不过泥潭人均985优秀学生，我这点破事更像是只增笑耳的闹剧。
&#13;
时间拨回2015年，那时我刚刚考完高考，带着一个还算凑合的成绩挑选学校。
&#13;
计算机学吗？不学，没兴趣。金融怎么样呢？金融？金融的本质不是骗人？（请原谅我那时的无知）。经过几天无聊的拉锯战，我的爸爸妈妈终于忍受不了我不负责任的态度，你到底要学什么？在我内心，我早就盘算好了，去读石油大学就挺好啊，反正哥哥在那里读博士，怎么说也有照应。去地质大学也很好啊，舅舅在那里任职，舅舅也倾力推荐他的专业，我的分读什么基地班本硕班绰绰有余。更重要的原因是，我就只想以后能回到油田工作，回到我熟悉的地方。但我爸爸妈妈比我成熟得多，他们在油田工作了一辈子，15年因为国际油价的暴跌，油田效益江河日下，工人们甚至只能开着各种油罐车工程车去围着勘探局大楼，找领导们发工资艰难度日。但我当时自以为是个不谙世事的高中生，从没去细心观察思考周围的点点滴滴。
&#13;
我和父母陷入了长达一个多月的争吵，我不愿再去和他们讨论志愿，每当他们提出一个专业，我就毫无兴致地否定。家里的亲戚都说，别人的孩子无论多少分都高高兴兴地去填志愿，只有你们家争吵不断。爸爸妈妈商量了许久，最后觉得我去读个电气专业，毕业后去电力部门当一个职员就很好，待遇好也适合我的性格，为了求稳上专业把学校定到了西南某所工科院校。
&#13;
人算不如天算，出结果的那天，我在考驾照，爸爸先查到了消息，赶紧把消息告诉了我，在驾校嘈杂的人声中，我隐隐约约听到了貌似是“制造工程”，哎，机械就机械吧，也算是工科院校的强势专业，赶紧给妈妈转述了结果，但妈妈叫我问清楚些，不要出差错。我满不情愿地找爸爸确认，但这次的结果令我失望透顶，爸爸说是”制药工程“，我被调剂了，今年招生名额减少了。我顾不得别的，怅然若失地一路赶回家，才刚刚五点，我就倒头就睡。第二天我一起床便找爸爸妈妈说我要复读，他们都不同意，你先去读吧，有的是机会转专业，半推半就下，我还是如期来到了成都。
&#13;
标准的四人间，从大一到大四只住了两个人，另外两个从未报道，他们都不愿意接受调剂，去复读去追逐。我后来还和其中一位没来的室友在论坛里取得了联系，他复读后去了一所以电子科技见长的大学的车辆工程。大学生活一切的一切都是新的，我发现这里和我以往的一切不再相同。我适应不了新的学习方式，我在子弟学校里长大，我们一直都是和同学们互相讨论着学，更想和同学们一起融洽的学，但这里的同学们，我去问他们题，他们永远都是很冰冷地回复我，我也不太懂，去问老师吧。老师们下了课，有时比学生走的还快，更何况积攒了一周的难题 ，又岂是课间十分钟能讲解完的。我不喜欢喝酒喝奶茶，也从没去过KTV，我喜欢看书，也喜欢和同学们一起转圈散步谈天说地。大学里同学们很少在课堂上有交流，都是打开手机各做各事，下了课就是一起打游戏，考试的时候小团体互帮互助，我感觉我慢慢和大家渐行渐远。最令我惊讶的是，有一次我问一位同学，你成绩这么好应该能保研吧，他赶紧紧张的摆摆手，没有没有的事，我怕得罪了人家，赶紧接到，我羡慕你们这些学习好的，我成绩就不行。他更紧张了，哪里，你很聪明啊，你跟着xx都做了好几个项目了，肯定聪明。我大吃一惊，我是在别的学院跟老师做的项目，没和任何人知道，他怎么连我做了几次都了解。
&#13;
大一上学期平平无奇地度过了，我没有挂科，也没有考的特别好的科目，我只是觉得有些失望，觉得大学不过如此，我没发现的是我渐渐失去了对学习的兴趣。大一下学校说是可以选择转专业，但是要学习欲转专业的课程，同时也要兼顾自己专业的课程，每一科都高于85才能在大二转专业。看着选完课密密麻麻的课程表，我退缩了，我像个懦夫，但我觉得我很难自学把这么多课程都做到85以上，人家好学院自然是对差学院转来的学生百般刁难，好学院的学生只需填交一个申请，就能轻松转走。我就像一个大四学长说的那样，生命学院的学生最终只学会了磨灭斗志，我选择了留下来。
&#13;
但我还是自视甚高，我想到了另一个办法，出国。我在大一下向爸爸妈妈提出了我要出国，爸爸妈妈一开始觉得家庭财力难以支撑，但经不住我软磨硬泡，慢慢态度也有所改观。到了大二，我彻底对大学课程失去了兴趣，我能混就混，只不过我不怎么沉迷游戏，我喜欢一个人拿本闲书去看。但我爸爸妈妈的感情似乎走到了尽头，他们开始准备离婚。我一开始觉得无非是我妈妈一时兴起的念头，但后来他们准备把房子都换成我的名字，我开始慌了。我不愿意失去我的家庭。（如果掺杂私心的话，我怕我父母离婚，为了让我出国，只能选择卖掉房子，我不想卖掉房子，因为那是我父母一辈子的心血，那是他们的东西。舅舅也劝我，大不了在国内考个研，还省钱，但我一门心思准备出国。）我和他们经常谈上三四个小时，有时候周末我会做着绿皮硬座途径20小时赶回家里，只为了劝劝他们，呆上半天再做硬座赶回学校。那是我大二，我完全无心学习，我讨厌这些课程，我讨厌这些没用的东西，我学不懂，也不想懂，就算是我懂了，又能怎么样？最终不还是一个垃圾专业的垃圾大学生拿着一张垃圾毕业证去找一份垃圾工作？期末我弃考了，我的平时分老师给的都很高，期末只需要考30/40/50分就能通过的课程，我都弃考了，我连补考也不报名参加。我想拿这些去威胁我的父母，听听我的想法。
&#13;
我爸爸妈妈收到辅导员老师的通知后，吓坏了，赶紧赶到了学校，他们第一次和高校老师打交道，他们生怕我得罪了老师们，带了很多礼品希望能免予处罚。但其实没他们想象中那么严重，我没有差到学业预警的程度，只是希望能关心关心我的心理状态，疏导疏导。他们带我去了学校心理咨询室，在那里我的妈妈伤心的痛哭，告诉老师我不是个坏孩子，我虽然长成这样子，但内心比谁都善良，看到我妈妈哭，我也很难受。后来爸爸妈妈商定，先在学校附近租一套房子，我妈妈请长假来陪陪我稳定情绪。
&#13;
大三上我几乎没再回过寝室，爸爸妈妈租了一套两室一厅的房子。我又吃到了妈妈做的菜，大学前两年我一直在吃食堂，因为我之前根本不会点外卖（很笨不是吗）。我也渐渐认识到了自己以前的错误，但我内心还是安慰自己，反正可以刷分覆盖成绩，没人知道我曾经考了这么低，而且看起来也挺好通过的。整个大三上，我回到了学习的正轨，也通过了语言考试。
&#13;
大三下妈妈的单位面临改组，她不能再陪我了，再继续下去，她就没有岗位。我觉得我不会再做出傻事了，家里也不能只有爸爸一个人上班赚钱，我就向妈妈承诺，我肯定不再犯傻。我重修了两门科目，辅导员老师也和我爸爸妈妈报告我的精神状态好了很多。五一节我回家看看，却发现家里的气氛有些不太对，妈妈经常住在姥姥家，只有爸爸一个人在家。我把家里放文件的抽屉打开，才发现了离婚证，早在我大三上十月份，妈妈假借同事去重庆旅游想和他们一起逛逛的借口，偷偷回家和爸爸办了离婚手续，家里人都知道，但是都一直瞒着我，怕我犯傻。我妈妈家的亲戚一直觉得我妈妈在赌气，劝我妈妈，逢年过节也请我爸爸去吃饭打牌，没事也让我爸爸去姥姥家吃个饭，辅导辅导几个表弟表妹的学习，看看能不能再和我妈沟通沟通。舅舅劝我，爸爸妈妈身体都不好了，爸爸做了好几个手术，都是他们陪着做的，花了十几万。妈妈的腿也一直拖着，希望我能为家里考虑下，先在国内考个研吧。
&#13;
我欣然同意，从六月起我就开始复习，但是数学确实积重难返，最后也是败给了数学线，有些苦涩，但我觉得大四拼搏的感觉还不错。
&#13;
兜兜转转来到了今年三月，我开始做毕设了，还有我大二没过的五门重要的课程。我选了熟识的师兄带我，却没想到发生了太多不可预知的事情，拖了将近一个月，一点进展都没有，中期检查，我完全靠着我考完研后在实验室做了一个月的实验数据才勉强过关，更困难的事接踵而来，学校这些年教学改革，注重本科教育，我那五门重修课变得非常不好通过，期中考试后，有的科目考得还行，有的则一塌糊涂。我停下了手中的毕设，我去找老师沟通，老师们表示爱莫能助，我也知道自己活该。我想去找学校延长学年，但学校说我过的科目太多，达到了结业标准，不允许延长。我把这些事告诉了爸爸妈妈，他们一开始都是很惊愕，不可接受，但后面也慢慢能够听进我说的话。咨询辅导员老师后，最差的结果就是我要返校考，可能还要再拖一年，最多两年，可以在学校附近租房子旁听，也可以直接来考试。父亲本来已经打算为我准备了一个人才引进的面试，但是也不得不结束。
&#13;
我最后成为了学校里的垃圾，我今天提交了延缓答辩的申请，老师们想让我先好好考试，争取都通过，九月在答辩。我不知道我能不能通过考试，我还有将近一个多月的复习时间，我现在才发现这些课学起来真的很有难度，我变得惶惶不可终日，每天都提心吊胆，我也不知道我在怕什么，焦虑什么，但我控制不住我自己，我很想哭，却又觉得哭了没有任何用。
&#13;
我是一条狼狈之极的傻狗，我的大学生活就像是一坨狗屎，我自己产生了它，最终也要吃下它。我不知道他什么时候能结束，但我希望很快能结束，最好就是下一秒</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>我是一条狼狈之极的傻狗</span><br>
<span> 本帖最后由 世间奇男王保保 于 2019-5-14 20:09 编辑 </span><br>
<span>今天突然很想写写自己最近的生活感想，也许是倒苦水给坛友们徒增烦恼，也许是给一些别的同学一些警示，不过泥潭人均985优秀学生，我这点破事更像是只增笑耳的闹剧。</span><br>
<span>时间拨回2015年，那时我刚刚考完高考，带着一个还算凑合的成绩挑选学校。</span><br>
<span>计算机学吗？不学，没兴趣。金融怎么样呢？金融？金融的本质不是骗人？（请原谅我那时的无知）。经过几天无聊的拉锯战，我的爸爸妈妈终于忍受不了我不负责任的态度，你到底要学什么？在我内心，我早就盘算好了，去读石油大学就挺好啊，反正哥哥在那里读博士，怎么说也有照应。去地质大学也很好啊，舅舅在那里任职，舅舅也倾力推荐他的专业，我的分读什么基地班本硕班绰绰有余。更重要的原因是，我就只想以后能回到油田工作，回到我熟悉的地方。但我爸爸妈妈比我成熟得多，他们在油田工作了一辈子，15年因为国际油价的暴跌，油田效益江河日下，工人们甚至只能开着各种油罐车工程车去围着勘探局大楼，找领导们发工资艰难度日。但我当时自以为是个不谙世事的高中生，从没去细心观察思考周围的点点滴滴。</span><br>
<span>我和父母陷入了长达一个多月的争吵，我不愿再去和他们讨论志愿，每当他们提出一个专业，我就毫无兴致地否定。家里的亲戚都说，别人的孩子无论多少分都高高兴兴地去填志愿，只有你们家争吵不断。爸爸妈妈商量了许久，最后觉得我去读个电气专业，毕业后去电力部门当一个职员就很好，待遇好也适合我的性格，为了求稳上专业把学校定到了西南某所工科院校。</span><br>
<span>人算不如天算，出结果的那天，我在考驾照，爸爸先查到了消息，赶紧把消息告诉了我，在驾校嘈杂的人声中，我隐隐约约听到了貌似是“制造工程”，哎，机械就机械吧，也算是工科院校的强势专业，赶紧给妈妈转述了结果，但妈妈叫我问清楚些，不要出差错。我满不情愿地找爸爸确认，但这次的结果令我失望透顶，爸爸说是”制药工程“，我被调剂了，今年招生名额减少了。我顾不得别的，怅然若失地一路赶回家，才刚刚五点，我就倒头就睡。第二天我一起床便找爸爸妈妈说我要复读，他们都不同意，你先去读吧，有的是机会转专业，半推半就下，我还是如期来到了成都。</span><br>
<span>标准的四人间，从大一到大四只住了两个人，另外两个从未报道，他们都不愿意接受调剂，去复读去追逐。我后来还和其中一位没来的室友在论坛里取得了联系，他复读后去了一所以电子科技见长的大学的车辆工程。大学生活一切的一切都是新的，我发现这里和我以往的一切不再相同。我适应不了新的学习方式，我在子弟学校里长大，我们一直都是和同学们互相讨论着学，更想和同学们一起融洽的学，但这里的同学们，我去问他们题，他们永远都是很冰冷地回复我，我也不太懂，去问老师吧。老师们下了课，有时比学生走的还快，更何况积攒了一周的难题 ，又岂是课间十分钟能讲解完的。我不喜欢喝酒喝奶茶，也从没去过KTV，我喜欢看书，也喜欢和同学们一起转圈散步谈天说地。大学里同学们很少在课堂上有交流，都是打开手机各做各事，下了课就是一起打游戏，考试的时候小团体互帮互助，我感觉我慢慢和大家渐行渐远。最令我惊讶的是，有一次我问一位同学，你成绩这么好应该能保研吧，他赶紧紧张的摆摆手，没有没有的事，我怕得罪了人家，赶紧接到，我羡慕你们这些学习好的，我成绩就不行。他更紧张了，哪里，你很聪明啊，你跟着xx都做了好几个项目了，肯定聪明。我大吃一惊，我是在别的学院跟老师做的项目，没和任何人知道，他怎么连我做了几次都了解。</span><br>
<span>大一上学期平平无奇地度过了，我没有挂科，也没有考的特别好的科目，我只是觉得有些失望，觉得大学不过如此，我没发现的是我渐渐失去了对学习的兴趣。大一下学校说是可以选择转专业，但是要学习欲转专业的课程，同时也要兼顾自己专业的课程，每一科都高于85才能在大二转专业。看着选完课密密麻麻的课程表，我退缩了，我像个懦夫，但我觉得我很难自学把这么多课程都做到85以上，人家好学院自然是对差学院转来的学生百般刁难，好学院的学生只需填交一个申请，就能轻松转走。我就像一个大四学长说的那样，生命学院的学生最终只学会了磨灭斗志，我选择了留下来。</span><br>
<span>但我还是自视甚高，我想到了另一个办法，出国。我在大一下向爸爸妈妈提出了我要出国，爸爸妈妈一开始觉得家庭财力难以支撑，但经不住我软磨硬泡，慢慢态度也有所改观。到了大二，我彻底对大学课程失去了兴趣，我能混就混，只不过我不怎么沉迷游戏，我喜欢一个人拿本闲书去看。但我爸爸妈妈的感情似乎走到了尽头，他们开始准备离婚。我一开始觉得无非是我妈妈一时兴起的念头，但后来他们准备把房子都换成我的名字，我开始慌了。我不愿意失去我的家庭。（如果掺杂私心的话，我怕我父母离婚，为了让我出国，只能选择卖掉房子，我不想卖掉房子，因为那是我父母一辈子的心血，那是他们的东西。舅舅也劝我，大不了在国内考个研，还省钱，但我一门心思准备出国。）我和他们经常谈上三四个小时，有时候周末我会做着绿皮硬座途径20小时赶回家里，只为了劝劝他们，呆上半天再做硬座赶回学校。那是我大二，我完全无心学习，我讨厌这些课程，我讨厌这些没用的东西，我学不懂，也不想懂，就算是我懂了，又能怎么样？最终不还是一个垃圾专业的垃圾大学生拿着一张垃圾毕业证去找一份垃圾工作？期末我弃考了，我的平时分老师给的都很高，期末只需要考30/40/50分就能通过的课程，我都弃考了，我连补考也不报名参加。我想拿这些去威胁我的父母，听听我的想法。</span><br>
<span>我爸爸妈妈收到辅导员老师的通知后，吓坏了，赶紧赶到了学校，他们第一次和高校老师打交道，他们生怕我得罪了老师们，带了很多礼品希望能免予处罚。但其实没他们想象中那么严重，我没有差到学业预警的程度，只是希望能关心关心我的心理状态，疏导疏导。他们带我去了学校心理咨询室，在那里我的妈妈伤心的痛哭，告诉老师我不是个坏孩子，我虽然长成这样子，但内心比谁都善良，看到我妈妈哭，我也很难受。后来爸爸妈妈商定，先在学校附近租一套房子，我妈妈请长假来陪陪我稳定情绪。</span><br>
<span>大三上我几乎没再回过寝室，爸爸妈妈租了一套两室一厅的房子。我又吃到了妈妈做的菜，大学前两年我一直在吃食堂，因为我之前根本不会点外卖（很笨不是吗）。我也渐渐认识到了自己以前的错误，但我内心还是安慰自己，反正可以刷分覆盖成绩，没人知道我曾经考了这么低，而且看起来也挺好通过的。整个大三上，我回到了学习的正轨，也通过了语言考试。</span><br>
<span>大三下妈妈的单位面临改组，她不能再陪我了，再继续下去，她就没有岗位。我觉得我不会再做出傻事了，家里也不能只有爸爸一个人上班赚钱，我就向妈妈承诺，我肯定不再犯傻。我重修了两门科目，辅导员老师也和我爸爸妈妈报告我的精神状态好了很多。五一节我回家看看，却发现家里的气氛有些不太对，妈妈经常住在姥姥家，只有爸爸一个人在家。我把家里放文件的抽屉打开，才发现了离婚证，早在我大三上十月份，妈妈假借同事去重庆旅游想和他们一起逛逛的借口，偷偷回家和爸爸办了离婚手续，家里人都知道，但是都一直瞒着我，怕我犯傻。我妈妈家的亲戚一直觉得我妈妈在赌气，劝我妈妈，逢年过节也请我爸爸去吃饭打牌，没事也让我爸爸去姥姥家吃个饭，辅导辅导几个表弟表妹的学习，看看能不能再和我妈沟通沟通。舅舅劝我，爸爸妈妈身体都不好了，爸爸做了好几个手术，都是他们陪着做的，花了十几万。妈妈的腿也一直拖着，希望我能为家里考虑下，先在国内考个研吧。</span><br>
<span>我欣然同意，从六月起我就开始复习，但是数学确实积重难返，最后也是败给了数学线，有些苦涩，但我觉得大四拼搏的感觉还不错。</span><br>
<span>兜兜转转来到了今年三月，我开始做毕设了，还有我大二没过的五门重要的课程。我选了熟识的师兄带我，却没想到发生了太多不可预知的事情，拖了将近一个月，一点进展都没有，中期检查，我完全靠着我考完研后在实验室做了一个月的实验数据才勉强过关，更困难的事接踵而来，学校这些年教学改革，注重本科教育，我那五门重修课变得非常不好通过，期中考试后，有的科目考得还行，有的则一塌糊涂。我停下了手中的毕设，我去找老师沟通，老师们表示爱莫能助，我也知道自己活该。我想去找学校延长学年，但学校说我过的科目太多，达到了结业标准，不允许延长。我把这些事告诉了爸爸妈妈，他们一开始都是很惊愕，不可接受，但后面也慢慢能够听进我说的话。咨询辅导员老师后，最差的结果就是我要返校考，可能还要再拖一年，最多两年，可以在学校附近租房子旁听，也可以直接来考试。父亲本来已经打算为我准备了一个人才引进的面试，但是也不得不结束。</span><br>
<span>我最后成为了学校里的垃圾，我今天提交了延缓答辩的申请，老师们想让我先好好考试，争取都通过，九月在答辩。我不知道我能不能通过考试，我还有将近一个多月的复习时间，我现在才发现这些课学起来真的很有难度，我变得惶惶不可终日，每天都提心吊胆，我也不知道我在怕什么，焦虑什么，但我控制不住我自己，我很想哭，却又觉得哭了没有任何用。</span><br>
<span>我是一条狼狈之极的傻狗，我的大学生活就像是一坨狗屎，我自己产生了它，最终也要吃下它。我不知道他什么时候能结束，但我希望很快能结束，最好就是下一秒</span><br>
</p><p><b>kvll32: </b><br>
<span>不知道段落排版吗？</span><br>
<span>你个傻*</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>kvll32 发表于 2019-5-14 20:04</span><br>
<span>不知道段落排版吗？</span><br>
<span>你个傻*</span><br>
<span>一下子写下来的，肯定有许多谬误，没注意到，不好意思啊</span><br>
</p><p><b>tokamak: </b><br>
<span>楼上至于这么暴躁吗？</span><br>
</p><p><b>swrrt_11: </b><br>
<span>tokamak 发表于 2019-5-14 20:09</span><br>
<span>楼上至于这么暴躁吗？</span><br>
<span>泥潭特色，不爽不要来树洞</span><br>
</p><p><b>Mocilol: </b><br>
<span>接下来几年足够你掰回正规</span><br>
<span>又不是读了个没用的ms</span><br>
</p><p><b>yunxyz: </b><br>
<span>青春时光以为自己是世界之王，还没来得及踏上社会就明白自己也不过是世间庸庸碌碌的一员。</span><br>
<span>其实没大事，泥潭里比你惨的撞南墙的多的是，没那么可怕。</span><br>
</p><p><b>Litccc: </b><br>
<span> 本帖最后由 Litccc 于 2019-5-14 20:18 编辑 </span><br>
<span>楼主还是先想想办法过了补考吧，毕设答辩可以往后</span><br>
</p><p><b>Megumiillusion: </b><br>
<span>撞南墙，撞他妈的，撞塌南墙自有大路。</span><br>
</p><p><b>zzcvvv: </b><br>
<span>总要付出代价</span><br>
</p><p><b>不知: </b><br>
<span>世间奇男王保保 发表于 2019-5-14 20:07</span><br>
<span>一下子写下来的，肯定有许多谬误，没注意到，不好意思啊</span><br>
<span>一年两年的时间，过去之后再回头看，连个屁都不算。</span><br>
<span>再说这一两年里你会有大把的空闲时间。利用好了，比你出国读水硕，干着水工作的同学们是有巨大的优势的。</span><br>
<span>有挺多人很希望能有空闲时间提高自己而不得，恨不得上完大号擦屁股时都要腾出一只手来看CPA轻松过关。他们看到你有这么年轻，有这么多时间，眼睛快要红成兔子了。要是还不珍惜时间和机会，他们人人都要骂你一句傻狗</span><br>
</p><p><b>涛哥吃上校鸡块: </b><br>
<span>今年教育部下了红头文件取消了清考啊，心疼楼主，是挺难受的。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>涛哥吃上校鸡块 发表于 2019-5-14 20:19</span><br>
<span>今年教育部下了红头文件取消了清考啊，心疼楼主，是挺难受的。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi MIX 2S, Andro ...</span><br>
<span>我校似乎14年就取消了清考，只能说是逐步加大本科教学力度，同一门课同一个老师，可能越来越不好通过了</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>Mocilol 发表于 2019-5-14 20:13</span><br>
<span>接下来几年足够你掰回正规</span><br>
<span>又不是读了个没用的ms</span><br>
<span>谢谢，我现在连考ms的资格都没有。。。。</span><br>
</p><p><b>烟囱烟囱: </b><br>
<span>看见傻狗二字还以为进错论坛</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>yunxyz 发表于 2019-5-14 20:14</span><br>
<span>青春时光以为自己是世界之王，还没来得及踏上社会就明白自己也不过是世间庸庸碌碌的一员。</span><br>
<span>其实没大事，泥 ...</span><br>
<span>谢谢您，我想我真的付出了代价，我如果能早点从世界之王的梦里醒来就好了</span><br>
</p><p><b>lightdog: </b><br>
<span>不懂诶~</span><br>
<span>啥叫“学习的兴趣”啊？没有兴趣就不能学习了吗？</span><br>
<span>再说就本科那些课程，只求及格能有多难？</span><br>
</p><p><b>13doge: </b><br>
<span>只是成人世界的重锤开始抡到了你头上，你会习惯的，然后一切就会慢慢从回到正轨。年轻真好啊</span><br>
</p><p><b>Litccc: </b><br>
<span>烟囱烟囱 发表于 2019-5-14 20:24</span><br>
<span>看见傻狗二字还以为进错论坛</span><br>
<span>基德基德</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>不知 发表于 2019-5-14 20:19</span><br>
<span>一年两年的时间，过去之后再回头看，连个屁都不算。</span><br>
<span>再说这一两年里你会有大把的空闲时间。利用好了，比 ...</span><br>
<span>谢谢您，真的很受益</span><br>
</p><p><b>逸yi: </b><br>
<span>大专neet表示想死</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>lightdog 发表于 2019-5-14 20:24</span><br>
<span>不懂诶~</span><br>
<span>啥叫“学习的兴趣”啊？没有兴趣就不能学习了吗？</span><br>
<span>再说就本科那些课程，只求及格能有多难？</span><br>
<span>对我可能有点难。不好意思啊，如果只求及格，我想我还是需要多一些时间的。。。</span><br>
</p><p><b>Chen_GH: </b><br>
<span>kvll32 发表于 2019-5-14 20:04</span><br>
<span>不知道段落排版吗？</span><br>
<span>你个傻*</span><br>
<span>过分了哈</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>13doge 发表于 2019-5-14 20:24</span><br>
<span>只是成人世界的重锤开始抡到了你头上，你会习惯的，然后一切就会慢慢从回到正轨。年轻真好啊 ...</span><br>
<span>我很感谢我的父母，替我保护了很多来自成人世界的伤害，但我想我终究还是要踏入这个世界</span><br>
</p><p><b>JackTitor: </b><br>
<span>逸yi 发表于 2019-5-14 20:26</span><br>
<span>大专neet表示想死</span><br>
<span>咱俩抱抱</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi 4A, Android 6.0.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>hsxa: </b><br>
<span>不就大学考试不过留级嘛，多大点事。</span><br>
</p><p><b>AZHT: </b><br>
<span>还好你没有出国，你至少在大学里学到了自己只是一粒尘埃，我很多大学读到一半出国回来的同学到现在还在做着世界之王的梦被社会狠艹</span><br>
</p><p><b>Chunuou: </b><br>
<span>大专+1</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>luice: </b><br>
<span>彼得潘只有童话里有，人类要长大的</span><br>
</p><p><b>少阳: </b><br>
<span>众生皆苦</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>雅久森派: </b><br>
<span>真是疯狂</span><br>
</p><p><b>破罐子: </b><br>
<span> 本帖最后由 破罐子 于 2019-5-14 21:01 编辑 </span><br>
<span>亲身经历告诉你，清考一定要过，找老师要重点，带小抄，拼了命也要过。毕业证现在对你来说是一切。可以看我的发帖记录。你算一算，用4年时间换你40.50.60年的不一样的人生值不值。只可惜我当时是个傻逼，清考时也没去，带来的后果不堪承受。</span><br>
</p><p><b>y25376: </b><br>
<span>好帖，我顶</span><br>
</p><p><b>BEETLE: </b><br>
<span>刚好啊，抛弃一切转程序员，美好生活就在前方</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>破罐子 发表于 2019-5-14 20:58</span><br>
<span>亲身经历告诉你，清考一定要过，找老师要重点，带小抄，拼了命也要过。毕业证现在对你来说是一切。 ...</span><br>
<span>没有清考了 我也认识到这个问题的重要性，先努努力吧，实在不行只能返校考</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>BEETLE 发表于 2019-5-14 21:00</span><br>
<span>刚好啊，抛弃一切转程序员，美好生活就在前方</span><br>
<span>我的大学基础课 c语言程序设计就是大二没考，现在学的一头雾水的一门重修课</span><br>
</p><p><b>kumh: </b><br>
<span>作为已经毕业好久的人。你让我想到了隔壁寝室的哥们，家长、老师为了他毕业可是操碎了心哦。老师给他划重点，家长陪读，最后毕业的时候需要三方才给证书，他家长居然给他办了个企业。自己盖章。</span><br>
</p><p><b>秘封赛高！: </b><br>
<span>最大</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>秘封赛高！: </b><br>
<span>最大问题还是选错专业，走错方向了啊，握个手，希望你早日找到适合自己的方向，其实过几年你会发现大学挂科延毕没你想象的那么严重，没必要妄自菲薄，还是调整好心态，我不希望看到别人走上我的老路</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>萝卜玉米粥: </b><br>
<span> 本帖最后由 萝卜玉米粥 于 2019-5-14 21:33 编辑 </span><br>
<span>楼主目前担心的就是怕过不了补考和答辩，拿不了学位证。至于你家里的事，我们外人不好说，离婚就离婚吧，其实等你毕业找到工作，可以暂时不用考虑家里，你有养活自己的经济基础。</span><br>
<span>楼上也说过，做小抄，跪求老师，怎样也好，先把挂掉的过了。答辩同理，求学长，求老师，求同班同学，付出足够的努力并且求老师给你过，一般本科答辩不会太为难。</span><br>
<span>出国不要想了，其实如果真的延毕了，也可以刚好花时间准备今年十二月的考研，二战吧。</span><br>
<span>现在才大四，23，22的年龄，慌个屁，天还没塌下来。</span><br>
<span>还有你大二的挂科，真的是用自己来威胁父母吗？我觉得你只是单纯的没有努力在逃避罢了。如果你觉得你真的不是逃避，而是在威胁父母，那我依然怀疑你现在的努力</span><br>
</p><p><b>rubicon: </b><br>
<span>傻狗 </span><br>
</p><p><b>我靠不是吧: </b><br>
<span>看完感觉楼主有点依赖型人格。估计从小被保护的太好/乖乖男，失去了主动性和为自己负责的能力吧</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>萝卜玉米粥 发表于 2019-5-14 21:30</span><br>
<span>楼主目前担心的就是怕过不了补考和答辩，拿不了学位证。至于你家里的事，我们外人不好说，离婚就离婚吧，其 ...</span><br>
<span>主要我现在不能申请延毕，因为我符合了结业标准，只能拿得了结业证，没法报名研究生考试，只能等到拿证的那一天。至于大二的挂科，我觉得两者都有，一是我自己已经达到了戾气积攒的极限，而是我自己也很想做出一些出格的事停止我父母间的争吵。但是两年过去了，教学要求和考试难度也发生了很大变化，我自己因为前半学期一直在忙于毕设，没怎么管过重修课程，最近考完期中考试，才觉得确实有些难</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>我靠不是吧 发表于 2019-5-14 21:37</span><br>
<span>看完感觉楼主有点依赖型人格。估计从小被保护的太好/乖乖男，失去了主动性和为自己负责的能力吧 ...</span><br>
<span>您说的很对，我最缺乏的就是行动力和责任感</span><br>
</p><p><b>凉宫绿豆沙: </b><br>
<span>不管这么说，年轻就是最大的财富，还有大把的时间可以去改写人生轨迹。。。。。</span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>谢谢大家的回帖，我真的很感动，我会尽力试试</span><br>
</p><p><b>novem: </b><br>
<span> 本帖最后由 novem 于 2019-5-14 22:27 编辑 </span><br>
<span>屁大点事，你才几岁，首先就如同楼上所说的，哪怕延毕也要拿到毕业证。有了毕业证才能正常的考研（结业那种同等学力不谈）。仔细想想你要从事什么行业，在换专业考研。</span><br>
</p><p><b>ykyin09: </b><br>
<span>看到大二那段彷佛看到了当年的我，楼主加油，一切都会好的。</span><br>
</p><p><b>lzrtwilight: </b><br>
<span>毕业证很重要，一定要尽全力拿到。这一个多月努力复习，其他的别想太多</span><br>
</p><p><b>死宅真恶心: </b><br>
<span>大学时候有个人挂科太多退学了，第二年高考又tm考回来…</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1831491[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
