<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>为了打两罐水，10岁印度男孩坐火车跋涉14公里</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>为了打两罐水，10岁印度男孩坐火车跋涉14公里</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:35:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>为了打两罐水，10岁印度男孩坐火车跋涉14公里[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1841437-1-1.html</link>
      <description>为了打两罐水，10岁印度男孩坐火车跋涉14公里&#13;
10 year old boy's 14-km train journey to get two cans of water为了打两罐水，10岁男孩坐火车跋涉14公里 http://i.santaihu.com/india/2019-06-22/580347b772dbeac1ba37c744570b3c18.jpgMUKUNDWADI, AURANGABAD: For his size and age, ten-year-old Siddharth Dhage shoulders a heavy burden. Every day, the Class II student risks life and limb to travel 14 kilometres on the Aurangabad-Hyderabad Passenger just to bring home two cans of water. He isn’t alone in this—other kids from his locality – such as 12-year-old Ayesha Garud and her 9-year-old sister Sakshi -- also take the train for the same reason.就他的体格和年龄而言，10岁的西达尔特·达奇的负担可谓承重。每天，这名二年级学生都要冒着生命危险乘坐奥兰加巴德至海德拉巴的客运列车跋涉14公里，只为带回两罐水。他并不是唯一一个这样做的人，他所在地区的其他孩子——比如12岁的艾莎·加鲁德和她9岁的妹妹沙克希也是如此。These children tell the story of how hard the drought has hit the Marathwada region. Over 7,000 villages have been affected by it, forcing lakhs of women and children to walk for several kilometres a day just to fill a single bucket.这些孩子讲述了干旱如何重创马拉瓦达地区的故事。超过7000个村庄受到影响，迫使成千上万的妇女和儿童每天步行数公里，只为打一桶水。Siddharth’s water trek is more complicated. He leaves home around noon, walks to Mukundwadi railway station, hops on a train to Aurangabad city station to draw water from the station taps there, only to return home by 5:30pm. It is seven kilometres one way, but the train is often late by three hours. Siddharth, Ayesha, Sakshi and others like them wait under a tree till the train comes. But when it comes, they only have a few minutes to board before it moves. So there is often a mad scramble, which has caused injuries in the past, but which could be much more dangerous than that. Once aboard, Siddharth finds a spot on the floor in the aisle and takes up only as much space as one of his two water cans.西达尔特的取水之路要复杂得多。他中午左右离家，步行到穆昆瓦迪火车站，登上火车到奥兰加巴德市站，从那里打水，下午5:30才能到家。单程七公里，但火车经常晚点三小时。西达尔特、艾莎、沙克希和其他同行人在树下等火车。火车到站后，他们只有几分钟的时间上车，所以经常要拼命挤上车，以前就出过事故，但还有比这更危险的。上了火车，西达尔特在过道上找个地方，只占一个水罐大小的位置。At Aurangabad station, Siddharth has only 40 minutes to fill up his cans. The more difficult part comes after that: to bring home the cans without spilling water. In a packed train, one can imagine how tough that is. Of course, he would rather play with his mates during this summer break than do this, but he has no choice with both his parents busy working to make both ends meet.在奥兰加巴德站，西达尔特只有40分钟的时间装水。更难的是，要在水不溢出的情况下，把水罐带回家。在拥挤的火车上，你可以想象这有多难。本来希望暑假的时候和朋友们好好玩一，然而没有选择，父母忙着赚钱糊口，只能让他去打水。http://i.santaihu.com/india/2019-06-22/62716d46876338c4530f4cc6dacd475b.jpg
&#13;
Others who live in the small housing units in Nirmala Devi Nagar, a locality that has no municipal tap supply, also struggle for water. In this community of 300 homes where most are daily wagers, a 200-litre water drum sells for Rs 60, and monthly charges for municipal water tankers, which come just once every four days, can reach Rs 1,150. With nearly all the borewells drying up, about 35 families can no longer afford even the emergency supply. So, it is an all hands on deck situation.其他住在Nirmala Devi Nagar的人也在为水而挣扎，这个地方没有市政自来水供应。在这个拥有300户居民的社区里，能装200升水的水桶售价为60卢比，而市政水车每四天才来一次。由于几乎所有的水井都干涸了，大约35个家庭甚至连应急供应的水都买不起。情况非常紧急。Sumanbai Navgire, 51, who has been a resident of Nirmala Devi Nagar for 20 years, also relies on the train ride for water. She has a 300-foot borewell, but it has been bone dry since April. So, Navgire had to quit work to fetch water. Now, she doubles up as the guardian of the ‘water kids’ taking the train.51岁的苏曼拜·纳弗吉尔已经在Nirmala Devi Nagar住了20年。她有一口300英尺深的井，4月以来就干了。所以，纳弗吉尔不得不辞掉工作去打水。现在，她又兼做“打水儿童”坐火车时的监护人。http://i.santaihu.com/india/2019-06-22/e2a327381f656e5763d027a7542a9d14.jpg
&#13;
But guardian or not, the parents of the children are a worried lot. “We know this trip by train is risky, but it’s our only way to get some water,” said Jyoti, Siddharth’s mother. Sakshi and Ayesha’s parents can’t afford to skip work either because the children, enrolled in a private school, need books and uniforms for the next academic year that starts on Monday.不管有没有监护人，孩子们的父母都非常担心。沙克希和艾莎的父母也不能旷工去打水，而且就读于私立学校的孩子们在下周一开始的新学年又要交书本费和校服费了。Aurangabad Municipal Corporation (AMC) mayor Nandkumar Ghodele expressed helplessness over the situation. “I feel very sorry for these people, but we can’t help. Our priority is to provide drinking water to those who pay water charges. We wish we could help everyone, but we are facing a severe water crisis,” Ghodele said.奥兰加巴德市长Nandkumar Ghodele对这种情况表示无能为力：“我为这些人感到非常难过，但我们无能为力。我们的首要任务是为那些付得起水费的人提供饮用水。我们希望能帮助每个人，但我们正面临严重的水资源危机。”We know this trip by train is risky, but it’s our only way to get some waterJyoti, 10-year-old Siddharth’s mother10岁西达尔特的母亲乔蒂说：“我们知道让孩子独自坐火车很危险，但这是我们唯一能获得水的方式”Meanwhile, childhoods are being lost in this search for a commodity that is growing ever scarcer – water.在寻求一种越来越稀缺的商品——水的过程中，孩子们失去了美好的童年。印度时报读者的评论：译文来源：三泰虎 http://www.santaihu.com/47879.html外文：https://timesofindia.indiatimes.comZokhuma Lushai • 4 days agoIf this is the plight of some Indian citizen even after 70 years of independence, what are our high profile Indian politicians doing? When the Arabs can turn deserts into green play grounds, pastures, amusement parks, etc, India, a monsoon land is crying for water. It is a shane.在独立70年后，印度公民依然面临这种困境，印度高层在做什么?阿拉伯人能把沙漠改造成绿色的游乐场，改造成绿油油的牧场，而印度处于季风区，还缺水。丢脸Adi Roi • 3 days agoarabs have low population, slave labor and unlimited oil $$$ and best no politicians.阿拉伯人人口少，苦役少，石油资源取之不尽
&#13;
Deje je• Bangalore • 4 days agoGovt shoud undertake Mega projects Bring water from bramhaputra政府应该建大型调水工程，从雅鲁藏布江调水。
&#13;
Gururaj Babu • 4 days agoThe life us so difficult in these places . We cry so much if water is stopped for a few hours . Look at them . irrespective of all the hardship they still continue to live life there like it''s no big deal . Amazing will power .这些地方，民众的生活很艰难。就算停水几个小时，我们都会哭天喊地。看看人家，尽管生活那么艰难，他们仍然继续在那里生活，好像没有什么大不了的。他们的意志力惊人。
&#13;
Mahender Goriganti• 4 days agoEvery one knows about the drought, increasing scarcity of water &amp; other resources with exploding population coupled with illegals and anti national by nature Muslim pork population looting the resources &amp; opportunities of real Hindustani children ; that never talks about the real issue in the name of sicularism !!干旱，水资源和其他资源的日益短缺、人**炸加上非法移民，正在夺走印度儿童的资源和机会!!
&#13;
Thomas Cheenath• India • 4 days agoModi is trying to run bullet trains to his home states to please business community.. is he doing anything to quench thirst of these small children??莫迪计划在家乡修高铁，取悦商界人士。为了让小孩子解渴，莫迪有啥行动吗？
&#13;
cbkpb• Mumbai • 4 days agoFeku cheated the People of INDIA by hacking the EVM TO WIN....THE CURSE HAS BEGUN.....GOD WILL PUNISH THE WRONG AND " SATYA MEV VAJAYATE" TRUTH SHALL TRIUMPH FALSEHOOD WILL PERISH JUST LIKE CONGRESS BJP WILL ALSO PERISH.莫迪欺骗了印度人民，靠黑掉电子投票机，赢得了大选…诅咒已经开始了，神会惩罚犯错的人，就像国大党一样，人民党也会退出舞台。
&#13;
Manish Dubey• 4 days agothis has not occured of Congress and BJP, this is our owb mistake that we have cut down so many trees and we have not planned any lake to recharge ground water level in this last 70 years.just do not politice this public issue in the name of BJP and Congress, anyways Modi is better match then Pappu这不是是国大党和人民党犯的错，这个错是我们自己造成的，我们在过去70年里乱砍滥伐，没有规划湖泊蓄水，地下水水位一降再降不要把这个问题怪到人民党和国大党头上，不管怎样，莫迪总比拉胡尔更强
&#13;
Robie Shoby• 4 days agoDespite all these miseries why have the people of Maharshtra given their votes to ''Modi''.日子过得这么苦，为什么这个邦的人民把选票投给了“莫迪”?Thomas Cheenath• India • 4 days agopeople did not give votes... ha ha EVM gave votes to lotus老百姓没有投票……是电子投票机自动把票投给了莲花（人民党标志）
&#13;
Ash • Mumbai • 3 days agoThis so saddening, the age at which he should be playing and studying and doing stuff like normal children this kid is carrying the burden of survival. This picture shows the failure of government to capture the problems of people. This made me cry.这太悲哀了，在这个年龄，他应该像正常孩子一样玩耍、学习，却背负着生存的重担，我都泪目了。这显示了政府未能体察人民面临的疾苦
&#13;
Krishnan Subramanian • Mumbai • 4 days agoCOngress did not do anything all this years to solve water problem now BJP has to start from scratch这么多年来国大党一直没有采取任何措施解决水资源短缺问题，现在人民党不得不从头开始。
&#13;
ps murthy • Ingeku • 4 days agoThis is our future这就是我们的未来
&#13;
solution • cow country • 3 days agoOne 10 year-old can fetch 2 cans water. Two will fetch 4, Three for 6, etc. Each Indian family should produce 10 kids to fetch 20 cans a day. Problem solved.一个10岁的孩子可以打两罐水，两个可以打4罐，三个可以打6罐...每个印度家庭应该生10个孩子，每天就能打20罐水，问题解决了。
&#13;
super Modi • cow country • 3 days agoIndia is a superpower under Modi莫迪领导下的印度是超级大国
&#13;
Srini • hyd • 4 days agoThis is the real India after 70 years of Independence. Please stop dreams of becoming a super power and work on these issues on war footing...这是印度独立70年后的真实写照。请做超级大国的梦想看了，先尽快解决这些民生问题吧。
&#13;
Akhil • 4 days agoWhat a pitty life at his childhood time.这孩子的童年生活多可怜啊。
&#13;
Ekdesi • USA • 3 days agoA country can never be developed if its citizens have to struggle for basic necessities. There seems to be no solution!如果一个国家的公民连水都喝不上，那这个国家就永远不可能发展起来。似乎也没有解决办法!
&#13;
Shekhar Nair • 3 days agoThe govt is busy with Billy trains and metros...And yes 5g印度政府忙着修高铁，地铁，还有搭建5G网络</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>我是谁是我: </b><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-6-22 18:02</span><br>
<span>从1949年到2016年将近70年，印度的人均粮食产量一直没有达到中国在解放前1949年的水平。印度人均粮食产量 ...</span><br>
<span>人均粮食产量是在哪里查的</span><br>
</p><p><b>nice女武神: </b><br>
<span>spf54321 发表于 2019-6-22 16:12</span><br>
<span>小时候看龙珠，对那姆这一段情节印象深刻。</span><br>
<span>天空X拳到现在都记得 ﹃_﹃〣</span><br>
</p><p><b>烦恼寺: </b><br>
<span>我国确实也很多地方没通自来水 比如我农村老家都是自己打水（电动）的，不过水资源丰富，旁边就一条大河，一个水坝，一个水库</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>weary10 发表于 2019-6-22 18:27</span><br>
<span>移民印度也是梦幻啊</span><br>
<span>大概率是孟加拉人</span><br>
</p><p><b>vbadvance: </b><br>
<span>spf54321 发表于 2019-6-22 16:12</span><br>
<span>小时候看龙珠，对那姆这一段情节印象深刻。</span><br>
<span>原型就是印度吧，这装扮</span><br>
</p><p><b>剑鹰: </b><br>
<span>八几年的时候，河北农村，离北京三百多里地，旱季的时候也存在一个村子的村民去别的地方打水的情况</span><br>
<span>现在中国都村村通自来水了么？</span><br>
<span>我刚百度 村村通自来水，有这么个一个新闻</span><br>
<span>根据省委省政府《关于进一步促进粤东西北地区振兴发展的决定》（粤发〔2013〕9号）中关于全省力争2018年底实现村村通自来水的要求和省、市水利工作 会议精神，结合我县实际，为加快我县村村通自来水工程设施建设，规划我县村村通自来水工程..</span><br>
</p><p><b>天命在我晋惠帝: </b><br>
<span>zypyong 发表于 2019-6-22 18:20</span><br>
<span>印度 请等一等你的人民</span><br>
<span>孟加拉人吧， 真正的破地方屁资源都没有还三天两头的发洪水人还特别多</span><br>
</p><p><b>苇原雪道: </b><br>
<span>杠一句，14km也没多远。还有火车可以坐。。。。</span><br>
</p><p><b>russianbear: </b><br>
<span>火烧云 发表于 2019-6-22 18:45</span><br>
<span>比起村村通路通电通网络，更难的是通自来水</span><br>
<span>号称基建狂魔的中国，农村通自来水的比例我记得是八成多点</span><br>
<span>所以 ...</span><br>
<span>太正常了，10年前我那镇上稍偏点的地方都没有自来水，现在好歹中心村都通水了</span><br>
</p><p><b>DiabloGundam: </b><br>
<span>我老家也没通自来水，离县城只有5公里不到，就因为中间有山</span><br>
</p><p><b>dark_templar: </b><br>
<span>我是谁是我 发表于 2019-6-22 21:45</span><br>
<span>人均粮食产量是在哪里查的</span><br>
<span>查一下总产量，除以人口。</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>ebuw 发表于 2019-6-22 16:12</span><br>
<span>喝水不知道，但中国也有很多地方很苦。。。</span><br>
<span>贵州山区村里住山顶的话的确苦……</span><br>
<span>挑两担水上下山来回一个小时没了～</span><br>
</p><p><b>forrea: </b><br>
<span>ice327 发表于 2019-6-22 17:10</span><br>
<span>没有免费一说，过去有给穷人准备的挂票是免费的，现在印度铁路改革后连挂票也没了。</span><br>
<span>最便宜的车票是每24公 ...</span><br>
<span>看郭杰瑞还是谁的视频，某个车站虽然有售票处，但人们基本不买票也没有检票。不知是否普遍现象</span><br>
</p><p><b>林拓: </b><br>
<span>自来水虽然提是一起提但科技点是在高处的，前置包括了电力道路水处理水资源构建规划等一系列贼拉费力＆花钱的基建了。</span><br>
<span>印度那个互相抢河政府都做不了主的体系慢慢耗着吧。</span><br>
</p><p><b>小修: </b><br>
<span>看纪录片有些住在山上，靠铁链上学的，通自来水不要太难。</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>小修 发表于 2019-6-22 23:38</span><br>
<span>看纪录片有些住在山上，靠铁链上学的，通自来水不要太难。</span><br>
<span>你说的这种只有两个途径，一就是在山上自己找到固定的水源搞蓄水池和加压泵的组合，二就是只能全部人都迁徙下山在新的定居点搞，</span><br>
</p><p><b>ebuw: </b><br>
<span>一个再一个 发表于 2019-6-22 18:44</span><br>
<span>真是啥都能转进到天朝，连最基本的水都保证不了还比个啥</span><br>
<span>中国也有很多地方水都保证不了。</span><br>
</p><p><b>星隐月明: </b><br>
<span>南方农村人，建新居要用水从来都是就近打井，用水从来不是问题</span><br>
</p><p><b>暗夜明岚: </b><br>
<span>这是两桶啊 这用罐没问题？</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span> 本帖最后由 xjjgp01 于 2019-6-23 00:17 编辑 </span><br>
<span>我是谁是我 发表于 2019-06-22 21:45:43</span><br>
<span>人均粮食产量是在哪里查的梅德韦杰夫 发表于 2019-6-21 22:11</span><br>
<span>调和你还要靠数据库？他只要发第二贴我就能认出来，比如现在的@我是谁是我</span><br>
<span>拉黑名单。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>lDaive: </b><br>
<span>等等，单程7公里的路还要坐火车？</span><br>
<span>而且还经常晚点三个小时……这什么破烂铁路？</span><br>
</p><p><b>Dmitryeav: </b><br>
<span>本来就是人均gdp和黑非洲差不多的地方，做什么大国梦</span><br>
<span>----发送自 OPPO OPPO A33,Android 5.1.1</span><br>
</p><p><b>jctc: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-6-22 15:31</span><br>
<span>所以，印度有什么资格和中国比</span><br>
<span>印度有民主自由，有议会有总统，印度是世界的希望，宇宙的未来，能比吗？</span><br>
</p><p><b>ftqwer: </b><br>
<span>ebuw 发表于 2019-6-22 23:51</span><br>
<span>中国也有很多地方水都保证不了。</span><br>
<span>这年头还保障不了的地方是因为人就要住的那么偏你有什么办法。新疆都能开始宣传塞上江南了，就连陕北人民都洗的起澡了。还有的地方没得自来水那不就是太偏供水供电成本太高。前两年的新闻都要给50户左右人love的村庄通上自来水和电。</span><br>
</p><p><b>lysh_233: </b><br>
<span>剑鹰 发表于 2019-6-22 22:08</span><br>
<span>八几年的时候，河北农村，离北京三百多里地，旱季的时候也存在一个村子的村民去别的地方打水的情况</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>不一定非要自来水公司的水啊，我老家豫中农村，八几年村子里就修了一座四五层楼高的水塔能供应大部分的村民用水，后来村子越摊越大外围的嫌水压太低基本都自己打自己的井。而且据我了解这种情况在我们那边的村子是很普遍的，我不知道这种有没有算进村村通。</span><br>
</p><p><b>dclara1: </b><br>
<span>铁路都通但不通自来水...</span><br>
<span>— from Google Pixel 2 XL, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>草莓香茶: </b><br>
<span>印度人口可以和中国比，但是他们自己都认为这里面很大一部分人口不能算人，所以也比不了了</span><br>
</p><p><b>reficul: </b><br>
<span>生10个孩子的评论太搞笑了，但估计会有一些印度人认可那是最好的解决方法…</span><br>
</p><p><b>reficul: </b><br>
<span>火烧云 发表于 2019-6-22 18:45</span><br>
<span>比起村村通路通电通网络，更难的是通自来水</span><br>
<span>号称基建狂魔的中国，农村通自来水的比例我记得是八成多点</span><br>
<span>所以 ...</span><br>
<span>自来水网的维护费用应该也比电，网络要高，更别说多年后还要集体换新</span><br>
</p><p><b>转战千里: </b><br>
<span>火烧云 发表于 2019-6-22 18:45</span><br>
<span>比起村村通路通电通网络，更难的是通自来水</span><br>
<span>号称基建狂魔的中国，农村通自来水的比例我记得是八成多点</span><br>
<span>所以 ...</span><br>
<span>我觉得有的地方电都没必要通……，只有七十岁的老人住的，不愿意进城和儿女住，孤零零一座房子，从山那边一堆电线杆修过来</span><br>
</p><p><b>ice327: </b><br>
<span>lDaive 发表于 2019-06-23 01:09:36</span><br>
<span>等等，单程7公里的路还要坐火车？</span><br>
<span>而且还经常晚点三个小时……这什么破烂铁路？ ...英国人将近两百年前修的，能用就不错了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>宏亮: </b><br>
<span>投胎印度地狱难度</span><br>
</p><p><b>鸳鸳相抱: </b><br>
<span>xyzzy 发表于 2019-6-22 18:03</span><br>
<span>龙腾三泰虎之流的翻译过于爱国，所以翻译时有所取舍，但我并不想变得和日本一样，电视上净是说日本如何好靠 ...</span><br>
<span>60卢比是水桶的价格，1150是每月供水车收取的月费</span><br>
<span>问题在于水车4天才来一次，可能还是配额制的一家只许装一桶，你想一下四天才供应一次，哪里够用</span><br>
</p><p><b>猫?魔铃: </b><br>
<span>lDaive 发表于 2019-6-23 01:09</span><br>
<span>等等，单程7公里的路还要坐火车？</span><br>
<span>而且还经常晚点三个小时……这什么破烂铁路？ ...</span><br>
<span>这TMD还不如骑三轮车自己去拉吧</span><br>
<span>晚点三个小时，这一来一回一白天就过去了。就弄了两桶水。</span><br>
<span>骑个三论车回来用不了两个钟头吧</span><br>
</p><p><b>我是谁是我: </b><br>
<span>dark_templar 发表于 2019-6-22 22:26</span><br>
<span>查一下总产量，除以人口。</span><br>
<span>总产量哪里查的 我百度了一下说是联合国粮农组织 去其官网转了圈没找到</span><br>
</p><p><b>xyzzy: </b><br>
<span> 本帖最后由 xyzzy 于 2019-6-23 19:39 编辑 </span><br>
<span>鸳鸳相抱 发表于 2019-6-23 15:28</span><br>
<span>60卢比是水桶的价格，1150是每月供水车收取的月费</span><br>
<span>问题在于水车4天才来一次，可能还是配额制的一家只许 ...我觉得不是你理解的这样，我读这句话也花了好久找参考材料才大致明白收费方式：</span><br>
<span>In this community of 300 homes where most are daily wagers, a 200-litre water drum sells for Rs 60, and monthly charges for municipal water tankers, which come just once every four days, can reach Rs 1,150. 关键是意识到200升的水桶卖60卢比（六块钱）太便宜了，即使是二手水桶，搜印度网上200升塑料桶的报价，基本是从300卢比起，铁皮桶只会更贵，所以这个60卢比应该是一桶水的价钱，除非这桶是自来水公司按照喷墨打印机的商业模式搞的，但桶和公司不绑定，用户完全可以从自来水公司买桶再从私营水车买水。</span><br>
<span>200升的桶大概一米高，装满水200公斤，这种桶只能放家里等人送水，没法人力搬运到某个广场装满水再搬回家。</span><br>
<span>那后面的1150卢比到底是怎么收费的？如果是月收费，1150/60=19桶的价钱，4天来一次，每月来7.5次，要是每次只能装一桶，等于说批发价比零售价还高了，明显不合理，参考其他的新闻看看。</span><br>
<span>2017年的新闻：</span><br>
<span>https://timesofindia.indiatimes. ... leshow/58768777.cms</span><br>
<span>For the last fiscal, the water charges for residential category consumers drawing water from half inch thickness pipe was Rs 3,750 per annum, but for 2017-18 the amount was supposed to be Rs 4,125 per annum. Consumers falling under other categories were also supposed to 10% more than last year’s rates. The charges vary depending on the thickness of pipes and their category.</span><br>
<span>上个财政年度，使用半英寸粗细水管（1英寸是2.5厘米，这里应该是说的内直径半英寸的水管，比国内家里普通水管细一点）居民类型的用户的水费是每年3750卢比。但对2017-2018财政年度，费用估计会增加到每年4125卢比。其他类型的用户的水费也会比去年增加10%。费用按照管道粗细和用户类型确定。</span><br>
<span>As there are no water meters installed at the door steps of the consumers here in the city, the municipal body collects water charges from the consumers based on the thickness of pipe and category of the consumers.</span><br>
<span>因为入户水管上没有装水表，所以自来水公司是按照管道粗细和用户类型收费。2018年的新闻：</span><br>
<span>https://timesofindia.indiatimes. ... leshow/63687344.cms</span><br>
<span>AURANGABAD: Aurangabad: The irregular water supply across the city has irked the residents, forcing them to take to streets on Monday.</span><br>
<span>Such is the state of water supply by the Aurangabad Municipal Corporation (AMC) that people are forced to wait for days. And when they do, it lasts only for less than an hour. “This has made us rely on water tankers to complete our daily need,” a local resident said.</span><br>
<span>全城的不规则的水供应使居民发怒、导致周一的散步。</span><br>
<span>这就是AMC的供水情况，人们等待数天，最后只有一个小时不到的供水。“这使我们依赖水车来满足日常需求。”一位当地居民说。一方面是确实干旱，另一方面是自来水没水表装了管子随便用，所以间断供水应该也是自来水公司控制成本的手段。</span><br>
<span>上周的新闻：</span><br>
<span>https://www.thehindubusinessline ... article28055205.ece</span><br>
<span>The wait for water is still worse in the parched region of Marathwada. In the scorching heat, dozens of women from Pachod village in Aurangabad district strain to catch every single drop of water dripping from a pipeline that carries water from the Jayakwadi dam to Jalna city. In a drought, this is the only source of water for the poor as they can’t afford to buy water from private tanker owners who charge ₹2,000 for 5,000 litres of water.</span><br>
<span>在Marathwada的干燥地区，等待水的情况更糟糕。在焦热中，Aurangabad地区的Pachod村来的数十名妇女紧张地捕捉从Jayakwadi大坝到Jalna市送水的管道上滴下的每一滴水（靠管道漏水生活）。在干旱中，这是穷人的唯一水源，因为他们负担不起从私营水车买水（5000升2000卢比）的钱。</span><br>
<span>“You can’t drink this water,” says Rahul Pardhe, a youth from Sarangpur village in Aurangabad as he opens the cover of one of the plastic cans kept in the village square. The government tanker comes occasionally and releases water into plastic cans kept by the villagers. The water is muddy and salty, not drunk even by cattle, say villagers. To get clean water they will have to buy water from private water tanker owners.</span><br>
<span>“这水不能喝”，Aurangabad地区的Sarangpur村的小伙Rahul Pardhe说，他打开了村广场上放的塑料罐之一的盖子。ZF水车偶尔出现，把水放到村民管理的塑料罐中。村民说，水又泥又咸，连牛都不喝。要干净的水只能从私营水车买。</span><br>
<span>In Aurangabad city, private water tankers with carrying capacity of 2,000 litres cost ₹500-700. In rural areas, a water tanker with carrying capacity of 5,000 litres costs ₹2,000. The charge for tankers multiplies in remote villages. Water tanker owners rule the roost in the parched Marathwada region. Almost all private tanker owners are connected with political parties. Interestingly, the government has allocated the work of free water supply to contractors affiliated with politicians.</span><br>
<span>在Aurangabad市，2000升的私营水车收费500到700卢比。在农村地区，5000升的水车收费2000卢比。在偏远村庄，水车费用还会翻多倍。水车主统治干旱的Marathwada地区的居民们。几乎所有的私营水车主都和政党有关系。有趣的是，ZF把送免费水的工作分配给了与政客有关的承包商。ZF有外包的水车送免费水，但量少质差，民间有私营水车，市区2000升500-700卢比，农村5000升水车2000卢比，按市区的水车价格换算是5000升1250-1750卢比，农村地区多出的钱应该就是运费，越远越贵。</span><br>
<span>贫民窟一般是进城穷人居住的，不会在农村地区，参考私营水车价格，2000升500-700卢比对应200升60卢比，差不多也确认了前面的“a 200-litre water drum sells for Rs 60”确实是指桶里的水价而不是桶价，后面的“monthly charges for municipal water tankers, which come just once every four days, can reach Rs 1,150”也就能理解了，市政水车四天来一次，按月收费，1150是每车水的价格，1150/60*200=3833升，这应该是个4000或5000升的水车，贫民窟里估计有大户按车买水再按桶卖，新闻里小孩运上火车的纯净水桶（铁皮水罐小，虽然能搬两个，但总容量更低）是20升，按200升60卢比换算就是为了省掉买水的6卢比（人民币6毛钱）去搭火车接水。</span><br>
<span>搜一下贫民窟的收入，有个百家号的报道：</span><br>
<span>印度最出名的贫民窟就是达哈维了，它是亚洲最大的一个贫民居住基地，位列世界第二。</span><br>
<span>这里虽然很穷，环境又脏又乱。但是这里的人很勤劳，他们并不是不工作的，他们都是有工作，而且有的还有好几份工作。工作这么努力，但收入就很低。他们这里的人平均月收入在700卢比左右（相当于70元人民币）。所以这个新闻说的到底是什么意思？</span><br>
<span>贫民窟里200升的桶一桶水六块钱，小孩（大概率免费乘车）搭火车可以去市里接到免费或很便宜的水（自来水管按粗细收费不按水表收费，所以可以共享给熟人），每天一次，每次接饮水机一桶的量，节省6毛钱，每个月就是节省6*30=180卢比，18块钱，相当于大人月收入（不同贫民窟收入肯定不一样，姑且先这么算了）的四分之一，不是很多，应该还是因为太穷了，小孩放假了闲着也是闲着，有便宜可占就去，让大人不干正事专门去接水不值得。</span><br>
<span>再吐槽一下，这个Nirmala Devi Nagar贫民窟没有自来水管只能靠四天一趟的水车供水，原因是这里本来就是在农田上非法盖的房，受批准的Priyadarshani Indira Nagar贫民窟也是有自来水管的，也就印度ZF执行力太差，放天朝早拆掉这些大棚房了，再加上自来水按户不按量收费，要真把自来水管装到这里，大概率只有一户装水管，然后永远开着向其他人卖水，自来水公司注定是亏本的。</span><br>
</p><p><b>爱尔奎特V: </b><br>
<span>hunterkiller 发表于 2019-6-22 18:28</span><br>
<span>中国建国到改革开放30年，少部分精英在搞重工业，广大人民群众则被组织起来搞水利。后半部分很容易被人遗 ...</span><br>
<span>直至今日，我们这里的农业用水也是靠那条水渠，上面还写着毛泽东万岁。</span><br>
</p><p><b>一个再一个: </b><br>
<span>爱尔奎特V 发表于 2019-6-23 20:03</span><br>
<span>直至今日，我们这里的农业用水也是靠那条水渠，上面还写着毛泽东万岁。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>我们那也这样，不过现在很多地没人种了，水渠也没人维护了，小时候还能在里面游泳</span><br>
</p><p><b>takami: </b><br>
<span>单程7公里……印度人不学自行车的吗？</span><br>
<span>感觉自行车跑一趟来回也就2-3小时吧</span><br>
</p><p><b>ayair: </b><br>
<span>猫?魔铃 发表于 2019-6-23 16:04</span><br>
<span>这TMD还不如骑三轮车自己去拉吧</span><br>
<span>晚点三个小时，这一来一回一白天就过去了。就弄了两桶水。</span><br>
<span>骑个三论车回 ...</span><br>
<span>7公里的话讲真带俩桶走过去不过就1个半小时，回来如果要挑2桶水小孩可能有点困难，其实弄个两轮一上午就回来了吧。</span><br>
</p><p><b>猫?魔铃: </b><br>
<span>ayair 发表于 2019-6-24 10:30</span><br>
<span>7公里的话讲真带俩桶走过去不过就1个半小时，回来如果要挑2桶水小孩可能有点困难，其实弄个两轮一上午就 ...</span><br>
<span>小孩子骑两轮可能有点困难，但骑三轮可是一点毛病没有。</span><br>
</p><p><b>ayair: </b><br>
<span>猫?魔铃 发表于 2019-6-24 10:32</span><br>
<span>小孩子骑两轮可能有点困难，但骑三轮可是一点毛病没有。</span><br>
<span>三轮那不是更好了嘛，而且三轮负载也可以更大，怎么想都比火车好，除非当地根本连一条差不多的泥巴路都没有，总不会是三轮太贵？</span><br>
</p><p><b>产丿丿丿: </b><br>
<span>hunterkiller 发表于 2019-6-22 18:28</span><br>
<span>中国建国到改革开放30年，少部分精英在搞重工业，广大人民群众则被组织起来搞水利。后半部分很容易被人遗 ...</span><br>
<span>我家上一辈和上两辈都有说过以前去挖市中心那个人工湖的事，这么想想大概是用来蓄洪的水利工程吧</span><br>
</p><p><b>yyman: </b><br>
<span>猫?魔铃 发表于 2019-6-24 10:32</span><br>
<span>小孩子骑两轮可能有点困难，但骑三轮可是一点毛病没有。</span><br>
<span>你真骑过运货的平板三轮车嘛？那车把可硬了高中生去骑都费劲，你不会以为难度跟儿童三轮车是一个级别吧？</span><br>
</p><p><b>浅上初月: </b><br>
<span>为什么不用自来水？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>猫?魔铃: </b><br>
<span>yyman 发表于 2019-6-24 11:31</span><br>
<span>你真骑过运货的平板三轮车嘛？那车把可硬了高中生去骑都费劲，你不会以为难度跟儿童三轮车是一个级别吧？ ...</span><br>
<span>你真搬过水？那一桶纯水我一个成人搬着都吃力，你觉得他怎么搬的？</span><br>
<span>水都能解决，三轮车算个事？</span><br>
<span>做为一个乡下人表示骑三轮车真的是很小就开始玩的事</span><br>
</p><p><b>KDConan: </b><br>
<span>以前看的好像是红旗渠的故事吧，一开始因为取水打架的情节印象很深，后来为了给亲家赔不是打了两满缸的水啥的</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>产丿丿丿 发表于 2019-6-24 10:59</span><br>
<span>我家上一辈和上两辈都有说过以前去挖市中心那个人工湖的事，这么想想大概是用来蓄洪的水利工程吧 ...</span><br>
<span>老一辈的说法是：世界上最苦的事情是插秧，比插秧更苦的事情就是挖河。</span><br>
<span>凡是插过秧的，去工厂再苦再累的活都撑得住。</span><br>
</p><p><b>天真无鞋: </b><br>
<span>我老家自来水是18年才通的。之前都是直接打井，靠水泵抽上来的。而且小时候打井，水泵地下30m，现在是打到一百多米。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1841437[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>为了打两罐水，10岁印度男孩坐火车跋涉14公里[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1841437-1-1.html</link>
      <description>为了打两罐水，10岁印度男孩坐火车跋涉14公里&#13;
10 year old boy's 14-km train journey to get two cans of water为了打两罐水，10岁男孩坐火车跋涉14公里 http://i.santaihu.com/india/2019-06-22/580347b772dbeac1ba37c744570b3c18.jpgMUKUNDWADI, AURANGABAD: For his size and age, ten-year-old Siddharth Dhage shoulders a heavy burden. Every day, the Class II student risks life and limb to travel 14 kilometres on the Aurangabad-Hyderabad Passenger just to bring home two cans of water. He isn’t alone in this—other kids from his locality – such as 12-year-old Ayesha Garud and her 9-year-old sister Sakshi -- also take the train for the same reason.就他的体格和年龄而言，10岁的西达尔特·达奇的负担可谓承重。每天，这名二年级学生都要冒着生命危险乘坐奥兰加巴德至海德拉巴的客运列车跋涉14公里，只为带回两罐水。他并不是唯一一个这样做的人，他所在地区的其他孩子——比如12岁的艾莎·加鲁德和她9岁的妹妹沙克希也是如此。These children tell the story of how hard the drought has hit the Marathwada region. Over 7,000 villages have been affected by it, forcing lakhs of women and children to walk for several kilometres a day just to fill a single bucket.这些孩子讲述了干旱如何重创马拉瓦达地区的故事。超过7000个村庄受到影响，迫使成千上万的妇女和儿童每天步行数公里，只为打一桶水。Siddharth’s water trek is more complicated. He leaves home around noon, walks to Mukundwadi railway station, hops on a train to Aurangabad city station to draw water from the station taps there, only to return home by 5:30pm. It is seven kilometres one way, but the train is often late by three hours. Siddharth, Ayesha, Sakshi and others like them wait under a tree till the train comes. But when it comes, they only have a few minutes to board before it moves. So there is often a mad scramble, which has caused injuries in the past, but which could be much more dangerous than that. Once aboard, Siddharth finds a spot on the floor in the aisle and takes up only as much space as one of his two water cans.西达尔特的取水之路要复杂得多。他中午左右离家，步行到穆昆瓦迪火车站，登上火车到奥兰加巴德市站，从那里打水，下午5:30才能到家。单程七公里，但火车经常晚点三小时。西达尔特、艾莎、沙克希和其他同行人在树下等火车。火车到站后，他们只有几分钟的时间上车，所以经常要拼命挤上车，以前就出过事故，但还有比这更危险的。上了火车，西达尔特在过道上找个地方，只占一个水罐大小的位置。At Aurangabad station, Siddharth has only 40 minutes to fill up his cans. The more difficult part comes after that: to bring home the cans without spilling water. In a packed train, one can imagine how tough that is. Of course, he would rather play with his mates during this summer break than do this, but he has no choice with both his parents busy working to make both ends meet.在奥兰加巴德站，西达尔特只有40分钟的时间装水。更难的是，要在水不溢出的情况下，把水罐带回家。在拥挤的火车上，你可以想象这有多难。本来希望暑假的时候和朋友们好好玩一，然而没有选择，父母忙着赚钱糊口，只能让他去打水。http://i.santaihu.com/india/2019-06-22/62716d46876338c4530f4cc6dacd475b.jpg
&#13;
Others who live in the small housing units in Nirmala Devi Nagar, a locality that has no municipal tap supply, also struggle for water. In this community of 300 homes where most are daily wagers, a 200-litre water drum sells for Rs 60, and monthly charges for municipal water tankers, which come just once every four days, can reach Rs 1,150. With nearly all the borewells drying up, about 35 families can no longer afford even the emergency supply. So, it is an all hands on deck situation.其他住在Nirmala Devi Nagar的人也在为水而挣扎，这个地方没有市政自来水供应。在这个拥有300户居民的社区里，能装200升水的水桶售价为60卢比，而市政水车每四天才来一次。由于几乎所有的水井都干涸了，大约35个家庭甚至连应急供应的水都买不起。情况非常紧急。Sumanbai Navgire, 51, who has been a resident of Nirmala Devi Nagar for 20 years, also relies on the train ride for water. She has a 300-foot borewell, but it has been bone dry since April. So, Navgire had to quit work to fetch water. Now, she doubles up as the guardian of the ‘water kids’ taking the train.51岁的苏曼拜·纳弗吉尔已经在Nirmala Devi Nagar住了20年。她有一口300英尺深的井，4月以来就干了。所以，纳弗吉尔不得不辞掉工作去打水。现在，她又兼做“打水儿童”坐火车时的监护人。http://i.santaihu.com/india/2019-06-22/e2a327381f656e5763d027a7542a9d14.jpg
&#13;
But guardian or not, the parents of the children are a worried lot. “We know this trip by train is risky, but it’s our only way to get some water,” said Jyoti, Siddharth’s mother. Sakshi and Ayesha’s parents can’t afford to skip work either because the children, enrolled in a private school, need books and uniforms for the next academic year that starts on Monday.不管有没有监护人，孩子们的父母都非常担心。沙克希和艾莎的父母也不能旷工去打水，而且就读于私立学校的孩子们在下周一开始的新学年又要交书本费和校服费了。Aurangabad Municipal Corporation (AMC) mayor Nandkumar Ghodele expressed helplessness over the situation. “I feel very sorry for these people, but we can’t help. Our priority is to provide drinking water to those who pay water charges. We wish we could help everyone, but we are facing a severe water crisis,” Ghodele said.奥兰加巴德市长Nandkumar Ghodele对这种情况表示无能为力：“我为这些人感到非常难过，但我们无能为力。我们的首要任务是为那些付得起水费的人提供饮用水。我们希望能帮助每个人，但我们正面临严重的水资源危机。”We know this trip by train is risky, but it’s our only way to get some waterJyoti, 10-year-old Siddharth’s mother10岁西达尔特的母亲乔蒂说：“我们知道让孩子独自坐火车很危险，但这是我们唯一能获得水的方式”Meanwhile, childhoods are being lost in this search for a commodity that is growing ever scarcer – water.在寻求一种越来越稀缺的商品——水的过程中，孩子们失去了美好的童年。印度时报读者的评论：译文来源：三泰虎 http://www.santaihu.com/47879.html外文：https://timesofindia.indiatimes.comZokhuma Lushai • 4 days agoIf this is the plight of some Indian citizen even after 70 years of independence, what are our high profile Indian politicians doing? When the Arabs can turn deserts into green play grounds, pastures, amusement parks, etc, India, a monsoon land is crying for water. It is a shane.在独立70年后，印度公民依然面临这种困境，印度高层在做什么?阿拉伯人能把沙漠改造成绿色的游乐场，改造成绿油油的牧场，而印度处于季风区，还缺水。丢脸Adi Roi • 3 days agoarabs have low population, slave labor and unlimited oil $$$ and best no politicians.阿拉伯人人口少，苦役少，石油资源取之不尽
&#13;
Deje je• Bangalore • 4 days agoGovt shoud undertake Mega projects Bring water from bramhaputra政府应该建大型调水工程，从雅鲁藏布江调水。
&#13;
Gururaj Babu • 4 days agoThe life us so difficult in these places . We cry so much if water is stopped for a few hours . Look at them . irrespective of all the hardship they still continue to live life there like it''s no big deal . Amazing will power .这些地方，民众的生活很艰难。就算停水几个小时，我们都会哭天喊地。看看人家，尽管生活那么艰难，他们仍然继续在那里生活，好像没有什么大不了的。他们的意志力惊人。
&#13;
Mahender Goriganti• 4 days agoEvery one knows about the drought, increasing scarcity of water &amp; other resources with exploding population coupled with illegals and anti national by nature Muslim pork population looting the resources &amp; opportunities of real Hindustani children ; that never talks about the real issue in the name of sicularism !!干旱，水资源和其他资源的日益短缺、人**炸加上非法移民，正在夺走印度儿童的资源和机会!!
&#13;
Thomas Cheenath• India • 4 days agoModi is trying to run bullet trains to his home states to please business community.. is he doing anything to quench thirst of these small children??莫迪计划在家乡修高铁，取悦商界人士。为了让小孩子解渴，莫迪有啥行动吗？
&#13;
cbkpb• Mumbai • 4 days agoFeku cheated the People of INDIA by hacking the EVM TO WIN....THE CURSE HAS BEGUN.....GOD WILL PUNISH THE WRONG AND " SATYA MEV VAJAYATE" TRUTH SHALL TRIUMPH FALSEHOOD WILL PERISH JUST LIKE CONGRESS BJP WILL ALSO PERISH.莫迪欺骗了印度人民，靠黑掉电子投票机，赢得了大选…诅咒已经开始了，神会惩罚犯错的人，就像国大党一样，人民党也会退出舞台。
&#13;
Manish Dubey• 4 days agothis has not occured of Congress and BJP, this is our owb mistake that we have cut down so many trees and we have not planned any lake to recharge ground water level in this last 70 years.just do not politice this public issue in the name of BJP and Congress, anyways Modi is better match then Pappu这不是是国大党和人民党犯的错，这个错是我们自己造成的，我们在过去70年里乱砍滥伐，没有规划湖泊蓄水，地下水水位一降再降不要把这个问题怪到人民党和国大党头上，不管怎样，莫迪总比拉胡尔更强
&#13;
Robie Shoby• 4 days agoDespite all these miseries why have the people of Maharshtra given their votes to ''Modi''.日子过得这么苦，为什么这个邦的人民把选票投给了“莫迪”?Thomas Cheenath• India • 4 days agopeople did not give votes... ha ha EVM gave votes to lotus老百姓没有投票……是电子投票机自动把票投给了莲花（人民党标志）
&#13;
Ash • Mumbai • 3 days agoThis so saddening, the age at which he should be playing and studying and doing stuff like normal children this kid is carrying the burden of survival. This picture shows the failure of government to capture the problems of people. This made me cry.这太悲哀了，在这个年龄，他应该像正常孩子一样玩耍、学习，却背负着生存的重担，我都泪目了。这显示了政府未能体察人民面临的疾苦
&#13;
Krishnan Subramanian • Mumbai • 4 days agoCOngress did not do anything all this years to solve water problem now BJP has to start from scratch这么多年来国大党一直没有采取任何措施解决水资源短缺问题，现在人民党不得不从头开始。
&#13;
ps murthy • Ingeku • 4 days agoThis is our future这就是我们的未来
&#13;
solution • cow country • 3 days agoOne 10 year-old can fetch 2 cans water. Two will fetch 4, Three for 6, etc. Each Indian family should produce 10 kids to fetch 20 cans a day. Problem solved.一个10岁的孩子可以打两罐水，两个可以打4罐，三个可以打6罐...每个印度家庭应该生10个孩子，每天就能打20罐水，问题解决了。
&#13;
super Modi • cow country • 3 days agoIndia is a superpower under Modi莫迪领导下的印度是超级大国
&#13;
Srini • hyd • 4 days agoThis is the real India after 70 years of Independence. Please stop dreams of becoming a super power and work on these issues on war footing...这是印度独立70年后的真实写照。请做超级大国的梦想看了，先尽快解决这些民生问题吧。
&#13;
Akhil • 4 days agoWhat a pitty life at his childhood time.这孩子的童年生活多可怜啊。
&#13;
Ekdesi • USA • 3 days agoA country can never be developed if its citizens have to struggle for basic necessities. There seems to be no solution!如果一个国家的公民连水都喝不上，那这个国家就永远不可能发展起来。似乎也没有解决办法!
&#13;
Shekhar Nair • 3 days agoThe govt is busy with Billy trains and metros...And yes 5g印度政府忙着修高铁，地铁，还有搭建5G网络</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>废狗: </b><br>
<span>为了打两罐水，10岁印度男孩坐火车跋涉14公里</span><br>
<span>10 year old boy's 14-km train journey to get two cans of water为了打两罐水，10岁男孩坐火车跋涉14公里 http://i.santaihu.com/india/2019-06-22/580347b772dbeac1ba37c744570b3c18.jpgMUKUNDWADI, AURANGABAD: For his size and age, ten-year-old Siddharth Dhage shoulders a heavy burden. Every day, the Class II student risks life and limb to travel 14 kilometres on the Aurangabad-Hyderabad Passenger just to bring home two cans of water. He isn’t alone in this—other kids from his locality – such as 12-year-old Ayesha Garud and her 9-year-old sister Sakshi -- also take the train for the same reason.就他的体格和年龄而言，10岁的西达尔特·达奇的负担可谓承重。每天，这名二年级学生都要冒着生命危险乘坐奥兰加巴德至海德拉巴的客运列车跋涉14公里，只为带回两罐水。他并不是唯一一个这样做的人，他所在地区的其他孩子——比如12岁的艾莎·加鲁德和她9岁的妹妹沙克希也是如此。These children tell the story of how hard the drought has hit the Marathwada region. Over 7,000 villages have been affected by it, forcing lakhs of women and children to walk for several kilometres a day just to fill a single bucket.这些孩子讲述了干旱如何重创马拉瓦达地区的故事。超过7000个村庄受到影响，迫使成千上万的妇女和儿童每天步行数公里，只为打一桶水。Siddharth’s water trek is more complicated. He leaves home around noon, walks to Mukundwadi railway station, hops on a train to Aurangabad city station to draw water from the station taps there, only to return home by 5:30pm. It is seven kilometres one way, but the train is often late by three hours. Siddharth, Ayesha, Sakshi and others like them wait under a tree till the train comes. But when it comes, they only have a few minutes to board before it moves. So there is often a mad scramble, which has caused injuries in the past, but which could be much more dangerous than that. Once aboard, Siddharth finds a spot on the floor in the aisle and takes up only as much space as one of his two water cans.西达尔特的取水之路要复杂得多。他中午左右离家，步行到穆昆瓦迪火车站，登上火车到奥兰加巴德市站，从那里打水，下午5:30才能到家。单程七公里，但火车经常晚点三小时。西达尔特、艾莎、沙克希和其他同行人在树下等火车。火车到站后，他们只有几分钟的时间上车，所以经常要拼命挤上车，以前就出过事故，但还有比这更危险的。上了火车，西达尔特在过道上找个地方，只占一个水罐大小的位置。At Aurangabad station, Siddharth has only 40 minutes to fill up his cans. The more difficult part comes after that: to bring home the cans without spilling water. In a packed train, one can imagine how tough that is. Of course, he would rather play with his mates during this summer break than do this, but he has no choice with both his parents busy working to make both ends meet.在奥兰加巴德站，西达尔特只有40分钟的时间装水。更难的是，要在水不溢出的情况下，把水罐带回家。在拥挤的火车上，你可以想象这有多难。本来希望暑假的时候和朋友们好好玩一，然而没有选择，父母忙着赚钱糊口，只能让他去打水。http://i.santaihu.com/india/2019-06-22/62716d46876338c4530f4cc6dacd475b.jpg</span><br>
<span>Others who live in the small housing units in Nirmala Devi Nagar, a locality that has no municipal tap supply, also struggle for water. In this community of 300 homes where most are daily wagers, a 200-litre water drum sells for Rs 60, and monthly charges for municipal water tankers, which come just once every four days, can reach Rs 1,150. With nearly all the borewells drying up, about 35 families can no longer afford even the emergency supply. So, it is an all hands on deck situation.其他住在Nirmala Devi Nagar的人也在为水而挣扎，这个地方没有市政自来水供应。在这个拥有300户居民的社区里，能装200升水的水桶售价为60卢比，而市政水车每四天才来一次。由于几乎所有的水井都干涸了，大约35个家庭甚至连应急供应的水都买不起。情况非常紧急。Sumanbai Navgire, 51, who has been a resident of Nirmala Devi Nagar for 20 years, also relies on the train ride for water. She has a 300-foot borewell, but it has been bone dry since April. So, Navgire had to quit work to fetch water. Now, she doubles up as the guardian of the ‘water kids’ taking the train.51岁的苏曼拜·纳弗吉尔已经在Nirmala Devi Nagar住了20年。她有一口300英尺深的井，4月以来就干了。所以，纳弗吉尔不得不辞掉工作去打水。现在，她又兼做“打水儿童”坐火车时的监护人。http://i.santaihu.com/india/2019-06-22/e2a327381f656e5763d027a7542a9d14.jpg</span><br>
<span>But guardian or not, the parents of the children are a worried lot. “We know this trip by train is risky, but it’s our only way to get some water,” said Jyoti, Siddharth’s mother. Sakshi and Ayesha’s parents can’t afford to skip work either because the children, enrolled in a private school, need books and uniforms for the next academic year that starts on Monday.不管有没有监护人，孩子们的父母都非常担心。沙克希和艾莎的父母也不能旷工去打水，而且就读于私立学校的孩子们在下周一开始的新学年又要交书本费和校服费了。Aurangabad Municipal Corporation (AMC) mayor Nandkumar Ghodele expressed helplessness over the situation. “I feel very sorry for these people, but we can’t help. Our priority is to provide drinking water to those who pay water charges. We wish we could help everyone, but we are facing a severe water crisis,” Ghodele said.奥兰加巴德市长Nandkumar Ghodele对这种情况表示无能为力：“我为这些人感到非常难过，但我们无能为力。我们的首要任务是为那些付得起水费的人提供饮用水。我们希望能帮助每个人，但我们正面临严重的水资源危机。”We know this trip by train is risky, but it’s our only way to get some waterJyoti, 10-year-old Siddharth’s mother10岁西达尔特的母亲乔蒂说：“我们知道让孩子独自坐火车很危险，但这是我们唯一能获得水的方式”Meanwhile, childhoods are being lost in this search for a commodity that is growing ever scarcer – water.在寻求一种越来越稀缺的商品——水的过程中，孩子们失去了美好的童年。印度时报读者的评论：译文来源：三泰虎 http://www.santaihu.com/47879.html外文：https://timesofindia.indiatimes.comZokhuma Lushai • 4 days agoIf this is the plight of some Indian citizen even after 70 years of independence, what are our high profile Indian politicians doing? When the Arabs can turn deserts into green play grounds, pastures, amusement parks, etc, India, a monsoon land is crying for water. It is a shane.在独立70年后，印度公民依然面临这种困境，印度高层在做什么?阿拉伯人能把沙漠改造成绿色的游乐场，改造成绿油油的牧场，而印度处于季风区，还缺水。丢脸Adi Roi • 3 days agoarabs have low population, slave labor and unlimited oil $$$ and best no politicians.阿拉伯人人口少，苦役少，石油资源取之不尽</span><br>
<span>Deje je• Bangalore • 4 days agoGovt shoud undertake Mega projects Bring water from bramhaputra政府应该建大型调水工程，从雅鲁藏布江调水。</span><br>
<span>Gururaj Babu • 4 days agoThe life us so difficult in these places . We cry so much if water is stopped for a few hours . Look at them . irrespective of all the hardship they still continue to live life there like it''s no big deal . Amazing will power .这些地方，民众的生活很艰难。就算停水几个小时，我们都会哭天喊地。看看人家，尽管生活那么艰难，他们仍然继续在那里生活，好像没有什么大不了的。他们的意志力惊人。</span><br>
<span>Mahender Goriganti• 4 days agoEvery one knows about the drought, increasing scarcity of water & other resources with exploding population coupled with illegals and anti national by nature Muslim pork population looting the resources & opportunities of real Hindustani children ; that never talks about the real issue in the name of sicularism !!干旱，水资源和其他资源的日益短缺、人**炸加上非法移民，正在夺走印度儿童的资源和机会!!</span><br>
<span>Thomas Cheenath• India • 4 days agoModi is trying to run bullet trains to his home states to please business community.. is he doing anything to quench thirst of these small children??莫迪计划在家乡修高铁，取悦商界人士。为了让小孩子解渴，莫迪有啥行动吗？</span><br>
<span>cbkpb• Mumbai • 4 days agoFeku cheated the People of INDIA by hacking the EVM TO WIN....THE CURSE HAS BEGUN.....GOD WILL PUNISH THE WRONG AND " SATYA MEV VAJAYATE" TRUTH SHALL TRIUMPH FALSEHOOD WILL PERISH JUST LIKE CONGRESS BJP WILL ALSO PERISH.莫迪欺骗了印度人民，靠黑掉电子投票机，赢得了大选…诅咒已经开始了，神会惩罚犯错的人，就像国大党一样，人民党也会退出舞台。</span><br>
<span>Manish Dubey• 4 days agothis has not occured of Congress and BJP, this is our owb mistake that we have cut down so many trees and we have not planned any lake to recharge ground water level in this last 70 years.just do not politice this public issue in the name of BJP and Congress, anyways Modi is better match then Pappu这不是是国大党和人民党犯的错，这个错是我们自己造成的，我们在过去70年里乱砍滥伐，没有规划湖泊蓄水，地下水水位一降再降不要把这个问题怪到人民党和国大党头上，不管怎样，莫迪总比拉胡尔更强</span><br>
<span>Robie Shoby• 4 days agoDespite all these miseries why have the people of Maharshtra given their votes to ''Modi''.日子过得这么苦，为什么这个邦的人民把选票投给了“莫迪”?Thomas Cheenath• India • 4 days agopeople did not give votes... ha ha EVM gave votes to lotus老百姓没有投票……是电子投票机自动把票投给了莲花（人民党标志）</span><br>
<span>Ash • Mumbai • 3 days agoThis so saddening, the age at which he should be playing and studying and doing stuff like normal children this kid is carrying the burden of survival. This picture shows the failure of government to capture the problems of people. This made me cry.这太悲哀了，在这个年龄，他应该像正常孩子一样玩耍、学习，却背负着生存的重担，我都泪目了。这显示了政府未能体察人民面临的疾苦</span><br>
<span>Krishnan Subramanian • Mumbai • 4 days agoCOngress did not do anything all this years to solve water problem now BJP has to start from scratch这么多年来国大党一直没有采取任何措施解决水资源短缺问题，现在人民党不得不从头开始。</span><br>
<span>ps murthy • Ingeku • 4 days agoThis is our future这就是我们的未来</span><br>
<span>solution • cow country • 3 days agoOne 10 year-old can fetch 2 cans water. Two will fetch 4, Three for 6, etc. Each Indian family should produce 10 kids to fetch 20 cans a day. Problem solved.一个10岁的孩子可以打两罐水，两个可以打4罐，三个可以打6罐...每个印度家庭应该生10个孩子，每天就能打20罐水，问题解决了。</span><br>
<span>super Modi • cow country • 3 days agoIndia is a superpower under Modi莫迪领导下的印度是超级大国</span><br>
<span>Srini • hyd • 4 days agoThis is the real India after 70 years of Independence. Please stop dreams of becoming a super power and work on these issues on war footing...这是印度独立70年后的真实写照。请做超级大国的梦想看了，先尽快解决这些民生问题吧。</span><br>
<span>Akhil • 4 days agoWhat a pitty life at his childhood time.这孩子的童年生活多可怜啊。</span><br>
<span>Ekdesi • USA • 3 days agoA country can never be developed if its citizens have to struggle for basic necessities. There seems to be no solution!如果一个国家的公民连水都喝不上，那这个国家就永远不可能发展起来。似乎也没有解决办法!</span><br>
<span>Shekhar Nair • 3 days agoThe govt is busy with Billy trains and metros...And yes 5g印度政府忙着修高铁，地铁，还有搭建5G网络</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>所以，印度有什么资格和中国比</span><br>
</p><p><b>傻狗基德: </b><br>
<span>真的惨</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>cpuisme: </b><br>
<span> 所以魔笛承诺要通自来水啊。但他们真的能在几年内做到吗</span><br>
</p><p><b>九四: </b><br>
<span>solution • cow country • 3 days ago</span><br>
<span>One 10 year-old can fetch 2 cans water. Two will fetch 4, Three for 6, etc. Each Indian family should produce 10 kids to fetch 20 cans a day. Problem solved.</span><br>
<span>一个10岁的孩子可以打两罐水，两个可以打4罐，三个可以打6罐...</span><br>
<span>每个印度家庭应该生10个孩子，每天就能打20罐水，问题解决了。</span><br>
</p><p><b>我叫疑惑: </b><br>
<span>可以坐火车去打水也蛮厉害的了</span><br>
</p><p><b>这不科学: </b><br>
<span>九四 发表于 2019-6-22 15:44</span><br>
<span>solution • cow country • 3 days ago</span><br>
<span>One 10 year-old can fetch 2 cans water. Two will fetch 4, Thre ...</span><br>
<span>生20个孩子，每天就能打40灌水，其中20罐还可以高价买个附近的邻居</span><br>
</p><p><b>canny38: </b><br>
<span>我叫疑惑 发表于 2019-6-22 15:45</span><br>
<span>可以坐火车去打水也蛮厉害的了</span><br>
<span>他们坐这个火车，应该是不要钱的......要不根本没办法出这个钱吧......</span><br>
<span>我其实有点奇怪，不知道印度的火车系统收支平衡是咋做到的，zf有多少补贴么......</span><br>
</p><p><b>物理毒狗: </b><br>
<span>Krishnan Subramanian • Mumbai • 4 days ago</span><br>
<span>COngress did not do anything all this years to solve water problem now BJP has to start from scratch</span><br>
<span>这么多年来国大党一直没有采取任何措施解决水资源短缺问题，现在人民党不得不从头开始。</span><br>
<span>额……</span><br>
</p><p><b>佳丽三千到: </b><br>
<span>穆迪在竞选过程中来到一个村庄，向当地村民许诺说：我当选之后，每个村民都可以用上5G，坐上高铁！   </span><br>
<span>村民问：我们要5G和高铁干什么呢？   </span><br>
<span>穆迪说：当然有用啊……譬如你居住村庄的没有水了，你就可以用5G网络知道哪个城市有水，然后坐高铁赶去打水啊。 </span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>佳丽三千到 发表于 2019-6-22 16:00</span><br>
<span>穆迪在竞选过程中来到一个村庄，向当地村民许诺说：我当选之后，每个村民都可以用上5G，坐上高铁！   </span><br>
<span>村 ...</span><br>
<span>真.赛博朋克</span><br>
</p><p><b>archcross: </b><br>
<span>都是国大党的错啦</span><br>
</p><p><b>midearth: </b><br>
<span>坐火车不要钱？</span><br>
</p><p><b>spf54321: </b><br>
<span>小时候看龙珠，对那姆这一段情节印象深刻。</span><br>
</p><p><b>ebuw: </b><br>
<span>喝水不知道，但中国也有很多地方很苦。。。</span><br>
</p><p><b>hd7856101: </b><br>
<span>没水加高温，印度人有点惨</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI TNY-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Eva: </b><br>
<span>他们还有穆迪</span><br>
</p><p><b>9号单开道岔: </b><br>
<span>起码还通铁路，直接用铁路罐车送水就好了，花点小钱就能买到大量民望。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>守口如瓶斯诺登: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-6-22 16:02</span><br>
<span>真.赛博朋克</span><br>
<span>这是苏联笑话</span><br>
<span>虽然著作权是美国人的(σ′▽‵)′▽‵)σ</span><br>
</p><p><b>李奥瑞克: </b><br>
<span>一个10岁的孩子可以打两罐水，两个可以打4罐，三个可以打6罐...</span><br>
<span>每个印度家庭应该生10个孩子，每天就能打20罐水，问题解决了</span><br>
<span>你他娘的真是个天才</span><br>
</p><p><b>zievod: </b><br>
<span>300英尺 ≈ 90米 这个有点吓人吧</span><br>
</p><p><b>ice327: </b><br>
<span>spf54321 发表于 2019-06-22 16:12:35</span><br>
<span>小时候看龙珠，对那姆这一段情节印象深刻。龙珠创作到现在都快四十年了吧，这地方一点没变啊</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>心二: </b><br>
<span>为什么坐火车会有生命危险？印度的火车这么恐怖？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ice327: </b><br>
<span>canny38 发表于 2019-06-22 15:50:44</span><br>
<span>他们坐这个火车，应该是不要钱的......要不根本没办法出这个钱吧......</span><br>
<span>我其实有点奇怪，不知道印度的火车 ...没有免费一说，过去有给穷人准备的挂票是免费的，现在印度铁路改革后连挂票也没了。</span><br>
<span>最便宜的车票是每24公里10卢比（相当于人民币1元钱），时速好像是30公里</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>理想的尽头: </b><br>
<span>个体去打水效率太低下了吧 想起以前看的19世纪老外描述中国人可以为了一顿饭走上50里路 人力极大的被浪费掉.</span><br>
</p><p><b>ice327: </b><br>
<span>心二 发表于 2019-06-22 17:04:48</span><br>
<span>为什么坐火车会有生命危险？印度的火车这么恐怖？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的v2.1.2 ...过去印度坐火车都是挂到车外面一层的，现在改革后不准在外面挂了，这些人都要挤进去，想想那场面……</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>混饭: </b><br>
<span>midearth 发表于 2019-6-22 16:10</span><br>
<span>坐火车不要钱？</span><br>
<span>好像是买票坐车的有座位，还有免费茶水什么的。不买票也能乘车，但没座位，而且只能在几节特定车厢内，而且绝对禁止这些人进入有座位的那几节车厢的样子</span><br>
<span>很久很久前看纪录片看到的，感觉印度火车上也分了种姓制度那样，花了钱的与不花钱的两帮人，在互相不接触的情况下，能在同一列车上和谐共处</span><br>
</p><p><b>brianked: </b><br>
<span>ice327 发表于 2019-6-22 17:02</span><br>
<span>龙珠创作到现在都快四十年了吧，这地方一点没变啊</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>印度是这样的，气候条件如此</span><br>
<span>虽然全年平均降雨量看起来很够，但其实全是集中在一两个月的雨季暴下的，其他月份一滴雨也没有都很常见</span><br>
<span>这种气候会造就最荒芜的土地，暴雨直接冲刷掉大部分养分，而随后的干燥炎热会让土地荒漠盐碱化。这种条件需要非常大规模的水利工程才能对付，印度显然没有这种能力</span><br>
<span>因此，虽然印度雨热不同期，实际上粮食收获还是要指望雨季的降雨尽量不出乱子，否则必定要饿死人</span><br>
<span>相比之下我国江淮流域经常从3月湿润到10月简直就是农业天堂了</span><br>
</p><p><b>payboy: </b><br>
<span>我为这些人感到非常难过，但我们无能为力。我们的首要任务是为那些付得起水费的人提供饮用水</span><br>
</p><p><b>9-11-2001: </b><br>
<span>三哥这是有条件而不作为啊</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>ice327 发表于 2019-6-22 17:02</span><br>
<span>龙珠创作到现在都快四十年了吧，这地方一点没变啊</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>从1949年到2016年将近70年，印度的人均粮食产量一直没有达到中国在解放前1949年的水平。印度人均粮食产量最高年份的2014年，其人均粮食产量也仅仅207公斤。</span><br>
<span>迷之自信的国家。</span><br>
</p><p><b>xyzzy: </b><br>
<span> 本帖最后由 xyzzy 于 2019-6-22 18:15 编辑 </span><br>
<span>Others who live in the small housing units in Nirmala Devi Nagar, a locality that has no municipal tap supply, also struggle for water. In this community of 300 homes where most are daily wagers, a 200-litre water drum sells for Rs 60, and monthly charges for municipal water tankers, which come just once every four days, can reach Rs 1,150. With nearly all the borewells drying up, about 35 families can no longer afford even the emergency supply. So, it is an all hands on deck situation.</span><br>
<span>其他住在Nirmala Devi Nagar的人也在为水而挣扎，这个地方没有市政自来水供应。在这个拥有300户居民的社区里，能装200升水的水桶售价为60卢比，而市政水车每四天才来一次。由于几乎所有的水井都干涸了，大约35个家庭甚至连应急供应的水都买不起。情况非常紧急。龙腾三泰虎之流的翻译过于爱国，所以翻译时有所取舍，但我并不想变得和日本一样，电视上净是说日本如何好靠迎合民意挣钱的洋人演员，所以这段我翻译一下：</span><br>
<span>在这个三百个家庭的社区里，大多数人以做日结为生，两百升（图片中小孩在火车门口放到饮水机上的装水桶应该是20升，200升是以前普通架子车能纵放的一桶）容量的水桶价格是60卢比（约合人民币6元，可能是每桶水不含桶的净价格，光是200升的桶卖6块钱都太便宜了），四天来一趟的市政供水车每月收费可高达1150卢比（约合人民币115元，1150/60*200=3.8吨？这个价格不知道怎么算，是每车的价格还是30/4=7.5车的价格，要是每个人的价格，就太黑了）。另外，这地方没有自来水供应不是印度ZF穷或居民穷，因为是未经许可建的贫民窟，当局成心不给装自来水。</span><br>
<span>https://www.indiawaterportal.org ... Wash_Forum_2010.pdf</span><br>
<span>研究在三个贫民窟进行，Priyadarshani Indira Nagar是受批准的贫民窟，约有2833个家庭。Rajiv Nagar是有三十年历史的贫民窟，接近火车站，在军区委员会暴力拆迁掉自己土地上的房屋前，约有450个家庭生活，现在还有约250个家庭住在市政公司的土地上。把农田转换为非农用途时应得到当局许可，但Nirmala Devi Nagar的开发商未经许可就把农田分拆成小块卖了，因此这里没有任何市政设施。</span><br>
<span>主要生活费用来源是日结工作和废金属收集。Priyadarshani Indira Nagar有自来水，Rajiv Nagar过去五年就靠一百米外主水管上的漏水阀门，Nirmala Devi Nagar有60个家庭私有的手压泵，可能是自己打的井，然后向其他家庭收费使用，现在闹旱灾，手压泵也没用了。</span><br>
</p><p><b>废狗: </b><br>
<span>xyzzy 发表于 2019-6-22 18:03</span><br>
<span>龙腾三泰虎之流的翻译过于爱国，所以翻译时有所取舍，但我并不想变得和日本一样，电视上净是说日本如何好 ...</span><br>
<span>啥，原来是刁民</span><br>
</p><p><b>香草大圣代: </b><br>
<span>Mahender Goriganti• 4 days ago</span><br>
<span>Every one knows about the drought, increasing scarcity of water & other resources with exploding population coupled with illegals and anti national by nature Muslim pork population looting the resources & opportunities of real Hindustani children ; that never talks about the real issue in the name of sicularism !!</span><br>
<span>干旱，水资源和其他资源的日益短缺、人**炸加上非法移民，正在夺走印度儿童的资源和机会!!</span><br>
<span>啥？还有人非法移民去印度？</span><br>
</p><p><b>zypyong: </b><br>
<span>印度 请等一等你的人民</span><br>
</p><p><b>废狗: </b><br>
<span>香草大圣代 发表于 2019-6-22 18:14</span><br>
<span>啥？还有人非法移民去印度？</span><br>
<span>孟加拉人和尼泊尔人吧</span><br>
<span>印度周边一圈除了中国都比它烂</span><br>
</p><p><b>weary10: </b><br>
<span>移民印度也是梦幻啊</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>brianked 发表于 2019-6-22 17:20</span><br>
<span>印度是这样的，气候条件如此</span><br>
<span>虽然全年平均降雨量看起来很够，但其实全是集中在一两个月的雨季暴下的，其 ...</span><br>
<span>中国建国到改革开放30年，少部分精英在搞重工业，广大人民群众则被组织起来搞水利。后半部分很容易被人遗忘掉。</span><br>
<span>而且建国后的水利不是以前那种纯农业社会的水利，关键节点都有抽水机的，这个是重工业产物。</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>hunterkiller 发表于 2019-6-22 18:28</span><br>
<span>中国建国到改革开放30年，少部分精英在搞重工业，广大人民群众则被组织起来搞水利。后半部分很容易被人遗 ...</span><br>
<span>一直到90年左右，我们那的农村还有挖渠的指派任务。</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>brianked 发表于 2019-6-22 17:20</span><br>
<span>印度是这样的，气候条件如此</span><br>
<span>虽然全年平均降雨量看起来很够，但其实全是集中在一两个月的雨季暴下的，其 ...</span><br>
<span>单单水利工程那也太简单了，高温暴雨导致土壤铝毒性，改良土壤要是附近没有石灰矿那是天价。偏偏印度很缺石灰</span><br>
</p><p><b>余海露: </b><br>
<span>cmsufo 发表于 2019-6-22 18:33</span><br>
<span>单单水利工程那也太简单了，高温暴雨导致土壤铝毒性，改良土壤要是附近没有石灰矿那是天价。偏偏印度很缺 ...</span><br>
<span>这么一说，印度好像什么都缺。除了人。</span><br>
</p><p><b>一个再一个: </b><br>
<span>ebuw 发表于 2019-6-22 16:12</span><br>
<span>喝水不知道，但中国也有很多地方很苦。。。</span><br>
<span>真是啥都能转进到天朝，连最基本的水都保证不了还比个啥</span><br>
</p><p><b>火烧云: </b><br>
<span>比起村村通路通电通网络，更难的是通自来水</span><br>
<span>号称基建狂魔的中国，农村通自来水的比例我记得是八成多点</span><br>
<span>所以印度人做不到很正常</span><br>
</p><p><b>长末: </b><br>
<span>canny38 发表于 2019-6-22 15:50</span><br>
<span>他们坐这个火车，应该是不要钱的......要不根本没办法出这个钱吧......</span><br>
<span>我其实有点奇怪，不知道印度的火车 ...</span><br>
<span>我觉得很有可能是外挂上去的</span><br>
<span>—— 来自 Realme RMX1901, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Ursa: </b><br>
<span>老仙的选举口号可以说是非常精准了。。。拉胡尔在干什么？</span><br>
</p><p><b>一个再一个: </b><br>
<span>火烧云 发表于 2019-6-22 18:45</span><br>
<span>比起村村通路通电通网络，更难的是通自来水</span><br>
<span>号称基建狂魔的中国，农村通自来水的比例我记得是八成多点</span><br>
<span>所以 ...</span><br>
<span>说个政治不正确的，本朝现在有些地方也没必要通了，把人接出来更好。像我舅爷家，大概10年前通的水，现在村里都已经没什么人了，年轻的不提，老人很多都搬山下了</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>我老家就没自来水，还好不缺山泉自己铺管道引过来了</span><br>
</p><p><b>克拉苏: </b><br>
<span>九四 发表于 2019-6-22 15:44</span><br>
<span>solution • cow country • 3 days ago</span><br>
<span>One 10 year-old can fetch 2 cans water. Two will fetch 4, Thre ...</span><br>
<span>应该让这位当印度总理啊</span><br>
</p><p><b>克拉苏: </b><br>
<span>一个再一个 发表于 2019-6-22 19:01</span><br>
<span>说个政治不正确的，本朝现在有些地方也没必要通了，把人接出来更好。像我舅爷家，大概10年前通的水，现在 ...</span><br>
<span>老人不肯搬你也不能把人家房子拆了吧只能让时间来解决了</span><br>
</p><p><b>canny38: </b><br>
<span>ice327 发表于 2019-6-22 17:10</span><br>
<span>没有免费一说，过去有给穷人准备的挂票是免费的，现在印度铁路改革后连挂票也没了。</span><br>
<span>最便宜的车票是每24公 ...</span><br>
<span>不是，表面上当然不免费，但是听说和城铁一样，很容易逃票</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1841437[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
