<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>有异地恋圆满的朋友吗？最终是怎么解决异地的？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>有异地恋圆满的朋友吗？最终是怎么解决异地的？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:33:55 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>有异地恋圆满的朋友吗？最终是怎么解决异地的？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1831831-1-1.html</link>
      <description>有异地恋圆满的朋友吗？最终是怎么解决异地的？&#13;
是男方去女方的地方，还是女方去男方的地方？主要考量是什么？职业发展还是房价？还有什么会遇到的难题？
&#13;
希望有异地经验的各位给些指教，谢谢大家。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>植田佳奈: </b><br>
<span>有异地恋圆满的朋友吗？最终是怎么解决异地的？</span><br>
<span>是男方去女方的地方，还是女方去男方的地方？主要考量是什么？职业发展还是房价？还有什么会遇到的难题？</span><br>
<span>希望有异地经验的各位给些指教，谢谢大家。</span><br>
</p><p><b>Aldric: </b><br>
<span>以前谈过一段，两个月吹了，我崩溃了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>植田佳奈: </b><br>
<span>Aldric 发表于 2019-5-16 09:29</span><br>
<span>以前谈过一段，两个月吹了，我崩溃了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>能问一下是什么原因吗？遇到些什么困难？</span><br>
</p><p><b>暗夜轻骑: </b><br>
<span>要解决总有一方去另一方，要结婚就要有房子和稳定收入的职业。</span><br>
</p><p><b>亚瑟姆·明日野: </b><br>
<span>主要看谁更愿意牺牲选择踏出第一步到对方的城市</span><br>
</p><p><b>StarsPlatinum: </b><br>
<span>异地恋就好像风之于火</span><br>
<span>吹息本来就不怎么强烈的</span><br>
<span>助燃本来就很强烈的</span><br>
</p><p><b>mrhydra: </b><br>
<span>一方去到另一方城市</span><br>
</p><p><b>柚子猫: </b><br>
<span>熬，和磨合。异地恋期间总会有一方没有安全感。还有买房的问题。</span><br>
</p><p><b>doomiao: </b><br>
<span>因为之前跟前女友异地最后崩了，只能提点问题吧，方向不是谈恋爱玩玩，是奔着结婚去的话，大概会有这些问题</span><br>
<span>首先异地看双方的情感需求，如果有一方比较粘人的话，崩是早晚的事，能成也有后遗症；</span><br>
<span>然后经济实力，你要是能一周至少飞过去飞过来一两次，异地其实没那么难受，但是你得有钱，我之前杭州深圳来回飞一年基本没攒下钱</span><br>
<span>接着看职业发展，最后总是要到一处的，双方要有个共同的愿景目标，而且要出于自愿，不能为了对方，不能说为了你我辛辛苦苦来这个城市，要是我混得不好，你就得背全部的锅，当然有些有奉献精神或者喜欢付出感的人也没什么关系，因为他们眼中为了对方就是最大的自愿了，如果是这种情况，那就往另一方这边跑吧</span><br>
<span>以上这些是你们自己的，比较麻烦的还有双方家庭的意向。当时对方家里我一早就打点好了所以问题不大，我自己家里反对意见是很大的，因为异地面临着极大的不确定性，除非有什么明确的喜好或者好处，否则家里很难忍受你浪费时间去凑打这么一场失败率很高的仗，错过潜在的更适合的对象。</span><br>
<span>最后，异地恋时间拖得越长，你们的纽带会越来越淡，如果双方是学生可能相对单纯还能够坚持，但是都工作了的话生活交集减少，见识和眼界很快就会渐行渐远。异地恋这个词基本上只存在于年轻人群体里，能问出这个问题说明你还年轻，加油吧</span><br>
</p><p><b>混沌大陆: </b><br>
<span>关注一下这个问题....</span><br>
<span>异地是很痛苦的，我已经深有体会了</span><br>
<span>怎么说呢，一定要有一方去对方那里的</span><br>
<span>就是要看某一方在什么时候能在对方处找到合适的工作</span><br>
<span>这点上当初决定开始谈的时候，就应该有觉悟</span><br>
<span>但前期还是会很难受和煎熬啊</span><br>
</p><p><b>JC_AR: </b><br>
<span>我觉得还是要感情基础吧，我表姐和表姐夫高中在一起，大学也是一个，毕业以后我表姐去土澳读硕，毕业在香港工作了几年，表姐夫一直在本地，最后是我爷爷去世了我表姐才回到本地最后结婚的</span><br>
</p><p><b>Ruuanna: </b><br>
<span>一方去一方城市，长期异地恋死的几率很大，但也不能一方主动提出让另一方放弃打拼好的一切前往自己所在的城市，端看哪方考虑到未来，更有勇气更先踏出那一步。</span><br>
</p><p><b>熊吉同学: </b><br>
<span>谈过几次异地恋，圆满的唯一办法当然就是结束异地恋。</span><br>
<span>具体考量的准则，谁去谁城市，在我眼里唯一的标准是（如果没有对方的情况下）去对方城市对于自己的职业规划是否会更进一步，所以最后都是她们来我的城市了。如果这个标准不成立，其实我倾向于为了对方好，友好分手，保持朋友关系。</span><br>
<span>至于房价什么的，我只是谈恋爱，不结婚，所以不会考虑的。</span><br>
</p><p><b>柚子猫: </b><br>
<span>还有这个异地去对方的地方是指去对方家乡，还是去对方工作所在地，这两点也是有区别的。需要问清楚对方是打算工作几年回家乡还是在工作地落脚。</span><br>
</p><p><b>tokamak: </b><br>
<span>好可怕</span><br>
</p><p><b>dazzle: </b><br>
<span>今年是跟老婆交往第18年，从她高二开始，期间异地+异国一共11年。真的是一言难尽，虽然年轻时候心思单纯确实比较简单一点，但是最后达成TE还是太难了，真的是奇迹一般</span><br>
</p><p><b>植田佳奈: </b><br>
<span>doomiao 发表于 2019-5-16 09:43</span><br>
<span>因为之前跟前女友异地最后崩了，只能提点问题吧，方向不是谈恋爱玩玩，是奔着结婚去的话，大概会有这些问题 ...</span><br>
<span>非常感谢提点，两个宅还是比较独立的，一周飞一次经济上没什么问题，但的确存不了多少钱了。这样涉及以后买房问题。</span><br>
<span>双方都没见过家长，所以这个家庭影响不好说。都是独生子女，以后两方家长照顾估计也是个问题</span><br>
</p><p><b>白鞋: </b><br>
<span>异地了3年，最后我到了女方工作城市结婚。最大感受是一定是一方主动来踏出结束异地这一步，但是之前一定要做足够的准备，我觉得最重要的是过去以后自己职业的发展，千万不能有那种我是为了你来的，发展不好了要你承担的想法。我现在后悔的就是职业准备没做足够，发展上很不怎么样，现在这点上比较狼狈。</span><br>
</p><p><b>huruii7: </b><br>
<span>去对方的城市是不是意味着放弃了自己本地的一些人脉和朋友…感觉需要很大的勇气啊……</span><br>
<span>另外想问一下，你们会选择从一线城市去到对方的三线城市那儿定居吗？…</span><br>
</p><p><b>脑洞: </b><br>
<span>分了呀，如果目标不同，大家都会遇到更对的人</span><br>
</p><p><b>植田佳奈: </b><br>
<span>白鞋 发表于 2019-5-16 10:05</span><br>
<span>异地了3年，最后我到了女方工作城市结婚。最大感受是一定是一方主动来踏出结束异地这一步，但是之前一定要 ...</span><br>
<span>职业发展的确是一个问题，对方城市相关行业不如原来城市的。不过还好毕业不久积累不深。</span><br>
</p><p><b>脱出型Q娃: </b><br>
<span>有过两次 第二次圆满了去年结婚了</span><br>
<span>是老婆来我这 主要考量其实是生活环境 </span><br>
<span>具体来说双方还是要多去对方城市感受一下 不只是一起游玩啥的 要按过日子的标准“考察”衣食住行之类</span><br>
<span>有情饮水饱是不可能的了 最后还是要过日子的</span><br>
<span>老婆是我老家的（N线小城）在我来现在城市之前并不认识 至少也省得我考察了</span><br>
<span>职业发展和房价等因素当然也包含在内 毕竟如果一方承担不起更换环境的代价（比如我的行业在老家直接是个真空） 那也没必要考虑什么了 要么一方妥协要么一拍两散 </span><br>
<span>我个人认为最重要也最难办的还是 要婚前同居一段不短的时间 我们是一整年</span><br>
<span>的确在还没结婚时就放弃现有的舒适圈去另一个城市从零开始很困难 而且也可能分手后竹篮打水一场空</span><br>
<span>但是异地带来了一般恋人所没有的问题的同时 也会掩盖掉另一些问题 这些是要通过同居才能发现并解决的</span><br>
<span>结婚前她表示可以先来跟我住 我当时感动的无以复加 但后来也还是有过“心平气和地坐下来谈分手”的情况 虽然最后都解决了</span><br>
<span>但是牺牲真的蛮大 看个人取舍吧</span><br>
</p><p><b>mayox: </b><br>
<span>从开始谈到现在7年，异地三年半，去年领证今年准备婚礼了</span><br>
<span>感觉异地首先是一定得能看得到尽头，有一个比较确定能结束异地的时间，要不然都不知道得熬多久就很难坚持下去了</span><br>
<span>然后就跟9L说的一样，花钱花时间，我异地那三年半和我老婆每天打电话+视频平均两个小时，然后我大概每个月至少去她那边一到两次</span><br>
<span>之后要准备结束异地状态的话就涉及到谁放弃当前的工作/生活的问题了，这个也一定得沟通好达成双方自愿的一致，要不然就是往后生活的一个隐患</span><br>
</p><p><b>植田佳奈: </b><br>
<span>huruii7 发表于 2019-5-16 10:16</span><br>
<span>去对方的城市是不是意味着放弃了自己本地的一些人脉和朋友…感觉需要很大的勇气啊……</span><br>
<span>其实三线如果能找到原来职业差不多的行业还不错的，虽然月薪降了，房价也低。但有时候三线城市根本就没合适行业</span><br>
</p><p><b>mayox: </b><br>
<span>huruii7 发表于 2019-5-16 10:16</span><br>
<span>去对方的城市是不是意味着放弃了自己本地的一些人脉和朋友…感觉需要很大的勇气啊……</span><br>
<span>我老婆就是从北京跑到武汉跟我结婚的，我非常感谢她</span><br>
<span>结束异地必然有一方需要做一定的牺牲的</span><br>
</p><p><b>一万二千年: </b><br>
<span>恋爱异地5年，婚后异地4年，最后从一线去到四线定居，要说有没有失去很多那是肯定的，最明显是职业规划，完全不按想象中来，但得到的也有很多，就看你的心态了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>植田佳奈: </b><br>
<span>脱出型Q娃 发表于 2019-5-16 10:25</span><br>
<span>有过两次 第二次圆满了去年结婚了</span><br>
<span>是老婆来我这 主要考量其实是生活环境 </span><br>
<span>具体来说双方还是要多去对方城市 ...</span><br>
<span>感谢提点，生活环境这个真没怎么考虑，本来就两个宅很少出去走动。婚前同居这个我也赞同，毕竟生活习惯需要磨合。</span><br>
</p><p><b>jinyang411: </b><br>
<span>我身边的，异地恋最后都是失败告终</span><br>
</p><p><b>namirin: </b><br>
<span>9L说得很对了</span><br>
<span>做出选择的人是自己，那么后果也是要自己承担的，而不是以后失败了把责任推到对方身上</span><br>
</p><p><b>箭猪: </b><br>
<span>一个9年，一个7年，最后都修成正果现在老婆（老公）孩子工作都很美满</span><br>
<span>一个男找女，一个女找男、其中之一是还是异国的</span><br>
<span>国内那对是男找女，国外那对女找男</span><br>
<span>谁找谁无非是谁更容易抢先为对方牺牲而已。（虽然男找女那个老被我们调侃老婆奴，但看的出来双方都很幸福）</span><br>
<span>自己也是异地，不过死逼了。</span><br>
<span>这东西就像养猫</span><br>
<span>你在网上看到的都是各种卖萌各种照片，自己养面对的是铲屎掉毛叫春巴拉床脚和打扰你正常作息，没有一定心理准备，绝对不建议尝试。</span><br>
<span>如果有心理准备了，并且要上了，那就记得只要条件允许，就要见个面，然后联系一定不能断，就算没什么话也要找话。必须要找一个两人共同的话题，最好就是一起玩的网络游戏，mmorpg佳。因为生活不会永远有故事，迟早会把事聊完，一旦有一段时间没什么话可说，就可能gg了。</span><br>
<span>但说到底，这东西的经验意义不大，因为经验不存在。这破东西只看人</span><br>
<span>这个对自己的感情和对原则的坚持到什么程度。</span><br>
<span>不是说不分手才是好的，而是会因为什么分手。</span><br>
<span>希望你能有个好结果</span><br>
</p><p><b>foodfor12: </b><br>
<span>终于等到个能吹的话题了…</span><br>
<span>本人大一时认识妹子，开始交往。读研三年异地，距离大半个中国，毕业后结婚</span><br>
<span>我堂姐(同龄)，大学时与高中同学(也是我同学)在一起了，男方是读音乐的，大学毕业后去美国深造，目前他们正准备结婚。</span><br>
<span>真是可喜可贺</span><br>
</p><p><b>植田佳奈: </b><br>
<span>箭猪 发表于 2019-5-16 10:42</span><br>
<span>一个9年，一个7年，最后都修成正果现在老婆（老公）孩子工作都很美满</span><br>
<span>一个男找女，一个女找男、其中之一是 ...</span><br>
<span>聊天话题这个其实有隐患，现在好像无所不谈，但都是ACG话题。生活上比较少。</span><br>
</p><p><b>植田佳奈: </b><br>
<span>foodfor12 发表于 2019-5-16 10:43</span><br>
<span>终于等到个能吹的话题了…</span><br>
<span>本人大一时认识妹子，开始交往。读研三年异地，距离大半个中国，毕业后结婚</span><br>
<span>其实毕业结婚算比较好了。</span><br>
</p><p><b>坦克: </b><br>
<span>异地基本都是死，楼主别找反例了，凤毛麟角……</span><br>
</p><p><b>shiny酱: </b><br>
<span>Aldric 发表于 2019-05-16 09:29:41</span><br>
<span>以前谈过一段，两个月吹了，我崩溃了大兄dei你还好啦，我追了两年，然后两个礼拜打出了gg，整个人都要自闭了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Tsaiks: </b><br>
<span>如果有心结婚的，那就尽快领证，想办法结束异地。 如果只是谈谈，异地就是加速分手进程罢了</span><br>
</p><p><b>光系植物人: </b><br>
<span>平时一定要每天聊天每天视频，别用QQ微信你就可以打开新世界大门。通常因为假期关系，他只能一个月或者两个月多堆八天假坐火车来，因为我不准他坐飞机。其他没什么了，我个人比较满足吧。由于我们双方父母比较恶臭，我们都当他们双亡了，不结婚生孩子，大概不能给你提供好的建议。建议下班后一起视频玩游戏看动画看电影，多一点精神交流。有时候他会看我看书，我也很喜欢读他喜欢的本格推理。</span><br>
</p><p><b>hd7856101: </b><br>
<span>话题延展下吧，要是只是因为同好那不是和沙雕群友差不多么</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI TNY-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>白鞋: </b><br>
<span>植田佳奈 发表于 2019-5-16 10:25</span><br>
<span>职业发展的确是一个问题，对方城市相关行业不如原来城市的。不过还好毕业不久积累不深。 ...</span><br>
<span>说起来，在异地之前一定要足够的联系，我那时候是每天至少一小时电话加上每个月大概飞过去见面1-2次，这个经济成本是不低的。我原来办公室一对异国恋的，那个更是厉害，单是电话粥的钱就够使男方成为移动的VIP了（早十年左右，没有那么发达的微信啥的）。。</span><br>
</p><p><b>箭猪: </b><br>
<span> 本帖最后由 箭猪 于 2019-5-16 11:19 编辑 </span><br>
<span>植田佳奈 发表于 2019-5-16 10:54</span><br>
<span>聊天话题这个其实有隐患，现在好像无所不谈，但都是ACG话题。生活上比较少。 ...</span><br>
<span>我跟ex什么都谈，不谈的时候就视频挂着</span><br>
<span>后来她学习忙了，聊的少了就gg了。</span><br>
<span>不管谈什么都无所谓，目的是要养成“生活中有另外一个人”的习惯。</span><br>
<span>否则很容易无疾而终。</span><br>
<span>话说回来</span><br>
<span>如果什么都谈就是不谈生活…那我觉得隐患蛮大的</span><br>
<span>你这个到底只是因为寂寞了想找个能谈话的，还是他/她对你有什么“除了聊天”以外的吸引力？</span><br>
<span>如果你的目的并不是想找一个陪伴自己一辈子的，而只是想找个聊伴，那讲道理，多加几个群，傻屌群友比男友/女友有趣</span><br>
<span>因为你可以只跟他们蛋逼，但不要让他们/为他们负责</span><br>
</p><p><b>namirin: </b><br>
<span>箭猪 发表于 2019-5-16 11:15</span><br>
<span>我跟ex什么都谈，不谈的时候就视频挂着</span><br>
<span>后来她学习忙了，聊的少了就gg了。</span><br>
<span>不管谈什么都无所谓，目的是要 ...</span><br>
<span>其实是因为大多数人或多或少都有点大不了换一个的心态罢了</span><br>
<span>如果出问题抱着解决问题本身的态度而不是随便延伸到离不离开的程度，不会抱着“分开换一个人那么问题就没有了”这样的心态，就好多了</span><br>
<span>不过这样的关系也是可遇不可求罢了</span><br>
</p><p><b>xx病栋捅主任: </b><br>
<span>我来抢答</span><br>
<span>和老公认识7年，其中4年我在国外，基本上每天都会聊很久QQ或者视频，放假的时候不是我去上海找他就是他来杭州找我。在国外最后一年的时候，他还专门飞过来陪我跨年，当时还是很感动的</span><br>
<span>当然这几年也不完全是一帆风顺，中间也因为距离太远感觉看不到希望分手过两次，不过最后发现离不开对方，最终还是走到了一起=w=</span><br>
<span>16年我回国在上海工作，17年初领的证，18年十一期间办了婚礼。城市的话，总要有一方做出让步的，看哪边对双方发展更好吧，或者就干脆去第三个城市。我哥和我嫂，一个杭州一个新疆，目前在重庆安了家。所以只要商量好，也不是什么大事啦~</span><br>
</p><p><b>小土DESU: </b><br>
<span>其实无法解决的异地问题</span><br>
<span>真的只是因为还不够喜欢而已..</span><br>
</p><p><b>植田佳奈: </b><br>
<span>箭猪 发表于 2019-5-16 11:15</span><br>
<span>我跟ex什么都谈，不谈的时候就视频挂着</span><br>
<span>后来她学习忙了，聊的少了就gg了。</span><br>
<span>不管谈什么都无所谓，目的是要 ...</span><br>
<span>是的，到底自己真正想要的是什么，是一个需要一直探求的问题。</span><br>
</p><p><b>罗克萨斯: </b><br>
<span>异地谈没有任何意义，谈恋爱期间如果不能天天做爱，那还谈个JB</span><br>
</p><p><b>Ravy: </b><br>
<span>我的大学舍友不是我，大学和女朋友异地四年，妹子考研过来找他了。我的高中舍友不是我，研究生时期和女朋友在同一个国家的两个对角，后来一起去了另一个对角。故事都是别人的，可遇不可求</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1831831[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
