<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>为什么毛时代对南京大屠杀几乎只字不提？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>为什么毛时代对南京大屠杀几乎只字不提？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:13:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>为什么毛时代对南京大屠杀几乎只字不提？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1835226-1-1.html</link>
      <description>为什么毛时代对南京大屠杀几乎只字不提？&#13;
 本帖最后由 biobo 于 2019-5-29 01:00 编辑 

明明可以用来黑国民党，但好像老点的历史教材各种黑料都爆了，唯独漏了这个？
&#13;
同时期的毛选里反而是反复强调要发动日本无产阶级推翻日本政府什么的……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>sbglyqs: </b><br>
<span>V2ABGundam 发表于 2019-5-29 01:37</span><br>
<span>受LZ启发，个人查了一下相关文献</span><br>
<span>文献表明，解放后，中国大陆这边的文献是1982年才开始出现“南京大屠杀” ...</span><br>
<span>你有没有考证一下你的阿婆是否是自愿的？</span><br>
</p><p><b>钢琴男: </b><br>
<span>楼里几个号都是同一个人的吧</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span>所有troll里最讨厌楼里这种troll</span><br>
</p><p><b>wangxywd: </b><br>
<span>高达大大摆事实讲道理是个好人X</span><br>
<span>高达大大摆错误事实讲歪道理是条好狗√</span><br>
</p><p><b>钢琴男: </b><br>
<span> 本帖最后由 钢琴男 于 2019-5-29 09:28 编辑 </span><br>
<span>ESAKA!! 发表于 2019-05-29 08:51:04</span><br>
<span>你查的是个jier，还82年前完全空白是不是在搞笑。最诙谐的是，另一个贴你还说别人在不懂的领域瞎发表意见来 ...这么有组织感觉不简单</span><br>
</p><p><b>孙逸仙: </b><br>
<span>在现在这种环境下带这个节奏还真分不清是拿日元还是领美分呢</span><br>
</p><p><b>bluescope: </b><br>
<span>1）新中國前30年，日本處於雅爾塔體系的控制之下。無力挑戰戰勝囯秩序</span><br>
<span>2）日本左翼的影響力與中國共產黨對其的支持。</span><br>
<span>3）80年代右翼對侵略戰爭的否定。</span><br>
<span>簡單來説，對前30年的共和國，南京大屠殺只是抗日戰爭中衆多慘案的一件。由於世界處於戰勝國秩序之下，日本并無明顯挑戰遠東軍事法庭判決的行爲。前30年主旨是反對帝國主義反對解綁日本，南京并不是一個需要單獨强調的問題。但后30年右翼開始否定遠東軍事法庭的判決，南京大屠殺作爲法庭單獨認定的戰爭罪行，其的特殊意義就體現出來了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1835226[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>为什么毛时代对南京大屠杀几乎只字不提？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1835226-1-1.html</link>
      <description>为什么毛时代对南京大屠杀几乎只字不提？&#13;
 本帖最后由 biobo 于 2019-5-29 01:00 编辑 

明明可以用来黑国民党，但好像老点的历史教材各种黑料都爆了，唯独漏了这个？
&#13;
同时期的毛选里反而是反复强调要发动日本无产阶级推翻日本政府什么的……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>biobo: </b><br>
<span>为什么毛时代对南京大屠杀几乎只字不提？</span><br>
<span> 本帖最后由 biobo 于 2019-5-29 01:00 编辑 </span><br>
<span>明明可以用来黑国民党，但好像老点的历史教材各种黑料都爆了，唯独漏了这个？</span><br>
<span>同时期的毛选里反而是反复强调要发动日本无产阶级推翻日本政府什么的……</span><br>
</p><p><b>Tony🐎: </b><br>
<span>中日关系反复横跳的优良传统</span><br>
</p><p><b>sjbssd: </b><br>
<span>那个时候我们对日在输出意识形态，国家判断日本战后出现了大批的工人阶级，具有开展工人运动的可能。</span><br>
</p><p><b>消亡值语义: </b><br>
<span>那时没来得及考据，比这重要的事更多，在战争废墟上要重建中国</span><br>
</p><p><b>炎天下的少年: </b><br>
<span>应该还考虑到了民族自信心的问题</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>波卡帕马: </b><br>
<span>sjbssd 发表于 2019-5-29 01:02</span><br>
<span>那个时候我们对日在输出意识形态，国家判断日本战后出现了大批的工人阶级，具有开展工人运动的可能。 ...</span><br>
<span>看过一个那个时期的世界歌曲集，里面还有“日本控诉苏联占据北方四岛”主题的歌曲，大概是60年代的书</span><br>
</p><p><b>water: </b><br>
<span>因为那时候在输出价值观阶段，而日本战后左翼势力很大，让毛觉得有团结的可能性。</span><br>
</p><p><b>Eva: </b><br>
<span>首先，以往对日本侵华战争的暴行可没回避什么，这是不可否认的根本，老一辈中共党政人物经历的是根据地五一大扫荡，三光无人区，所以有侧重，这方面宣传少过么，可以说明问题了就</span><br>
<span>例如地雷战地道战鸡毛信狼牙山五壮士等经典抗战片都是那会摄制的，反正不是某些认知思维放假的所想的那样，为什么利益交换刻意回避日本鬼子的暴行血债。 </span><br>
<span>都是从跟中国小长大的，这要是装糊涂、健忘失明非常可笑也不值一驳，当时宣传上强调牢记侵华历史，牢记日本暴行这点是肯定的，</span><br>
<span>某些人想扇阴风发挥的话，倒不如放在当时所强调的对日本军国主义和日本人民一分为二的历史观上。</span><br>
<span>说起来，60年代学术层面已开始调查收集有关资料，WG之后，也是在中日真正的蜜月期80年代初，为了反击当时日本修改历史教科书、右翼政治势力抬头等，</span><br>
<span>国内正好利用以往的调查资料，正式宣传南京大屠杀。</span><br>
<span>改革开放之初，什么引进外资，引进日本技术正如火如荼，TG这时候再跟日本怎么套关系，眼里也不揉沙子</span><br>
<span>80年代钓鱼岛争端、中曾根康弘以公职参拜靖国神社，当时TG都没含糊，搁在现在又成了官方反日</span><br>
<span>只能说有些后来人自己不去了解，张嘴闭嘴瞎逼逼跟风喷。</span><br>
</p><p><b>V2ABGundam: </b><br>
<span>受LZ启发，个人查了一下相关文献</span><br>
<span>文献表明，解放后，中国大陆这边的文献是1982年才开始出现“南京大屠杀”这个说法，1982年之前确实没有任何提及这个话题的相关资料</span><br>
<span>看起来，这件事起点是1982年日本文部省在修订教科书中修改侵略中国历史，当时他们想删除南京大屠杀内容</span><br>
<span>然后人民日报发文批评，7月中国这边约见日本驻华公使</span><br>
<span>从此之后，国内才开始大量出现“南京大屠杀史实不容篡改”这类主题的文献</span><br>
<span>一个可能是，是1982年日本那边想修改教科书，中国这边才意识到要强调南京大屠杀不容篡改这件事的</span><br>
<span>1982年以前没有相关文献，应该是在那之前，并没有人觉得这个事值得强调</span><br>
</p><p><b>Sliark: </b><br>
<span>V2ABGundam 发表于 2019-5-29 01:37</span><br>
<span>受LZ启发，个人查了一下相关文献</span><br>
<span>文献表明，解放后，中国大陆这边的文献是1982年才开始出现“南京大屠杀” ...</span><br>
<span>一个想法：在日方刻意试图抹除之前，南京的三十万人只是整个抗日战争被残暴迫害的数千万人的並不太特殊的一部分。但敌人的“试图抹除”使得必须在此针锋相對的宣傳。最终积累下来使得南京大屠杀成为控诉日军暴行的代表。</span><br>
</p><p><b>白龙: </b><br>
<span>也许毛是从2100年穿越回去的</span><br>
<span>他那时代的日本是我们的一个省</span><br>
</p><p><b>uynlocnil: </b><br>
<span>毛时代的日本右翼势力还没借着经济飞速发展重新抬头，篡改教科书之类的小动作都没成太大规模。另外经历战败的的日本人也以反思战争居多，不少政界商界人士对入侵中国都有愧疚感。他们是可以利用争取，帮助中国增加国际话语权的对象。</span><br>
<span>再者国内当时也不需要以仇日宣传转移国内矛盾，有美帝苏修两个更大的靶子竖着等待人民群众宣泄怒火呢。</span><br>
</p><p><b>果冻的沙耶: </b><br>
<span>毛本来就不是民族主义者，而且当时大规模意识输出日本，日本左翼本身反战色彩就浓，所以本身也算是促进日本反思的</span><br>
</p><p><b>yangyibani: </b><br>
<span>应为老毛早看透了</span><br>
<span>国与国之间的斗争的本质</span><br>
<span>全都是资本家为了分化无产阶级搞的阴谋</span><br>
<span>比如，美国无产阶级要求利益再分配。</span><br>
<span>美国资本家：都是大洋彼岸的中国人抢了你们的工作。等我发动贸易战把原本属于你的工作抢回来。</span><br>
<span>比如，中国无产阶级抵制996</span><br>
<span>中国资本家：都是大洋彼岸的美国人霸占了高端市场，你们老实996帮我干死那些美国佬，你们就可以不用996</span><br>
</p><p><b>罗杰丁: </b><br>
<span>我就是南京人，上高中时候是90年代，那时候联合国教科文组织和国内一个什么组织共同对南京大屠杀幸存者有过一个调查，可能是最早一批的调查，从南京高中生里面抽一批人去当跑腿的，我就参加了这个活动，负责把人找到。当时没有网络，全靠人力摸查，当时我们这个小组手里三个名字，一个已经去世，一个失去联系实在找不到，最后一个老太太住在城南大杂院里，真不容易找啊。后来采访时候跟过去的，听老太太说她当时只有几岁大，是被金陵女大那边的外国人收容救下来的（现在想想可能是魏特琳女士），大腿上还有个疤是刀刺的。</span><br>
<span>这事结束以后还发个纪念章给我了。</span><br>
</p><p><b>jhutu: </b><br>
<span>我外公是老南京，但是完全不愿意讲当年的事吗，就小时候以前说过一点他们一家是靠着栖霞寺的和尚帮忙逃走的。</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>也许有受害者的羞耻心理。一共的宣传也是走斗志昂扬路线，不太强调惨状。</span><br>
<span>犹太人战后也很长时间不太提大屠杀。以色列的新一代还会有种鄙视，你们这些老式犹太人太懦弱，被人像牲口一样屠杀，和我们武德丰沛的以色列人完全不一样</span><br>
</p><p><b>Trollestia: </b><br>
<span>毛可是敬佩曹操的，说不准他对大屠杀的态度，也许无所谓吧</span><br>
</p><p><b>Sculpey: </b><br>
<span>这楼里怎么回事</span><br>
<span>各种和日本侵略者思维同步，还有连太祖无所谓大屠杀都出来了？</span><br>
</p><p><b>NF17: </b><br>
<span>Trollestia 发表于 2019-5-29 07:29</span><br>
<span>毛可是敬佩曹操的，说不准他对大屠杀的态度，也许无所谓吧</span><br>
<span>滚</span><br>
</p><p><b>ml1642879: </b><br>
<span>楼里几个到底是troll还是精日还是精日troll</span><br>
</p><p><b>光明寺茉衣子: </b><br>
<span>@活久见 </span><br>
</p><p><b>哈桑: </b><br>
<span>准确的说，是在日本1982年第一次高中教科书改定事件之后，南京大屠杀才开始得到重视的。</span><br>
</p><p><b>细雨湿流光: </b><br>
<span>很简单，那个时候的主流意识形态是以阶级作为考量的，不是现在沦为资产阶级语境的国家的超阶级性成为主流</span><br>
</p><p><b>YF30: </b><br>
<span>Trollestia 发表于 2019-5-29 07:29</span><br>
<span>毛可是敬佩曹操的，说不准他对大屠杀的态度，也许无所谓吧</span><br>
<span>TROLL好玩吗？</span><br>
</p><p><b>外骨骼: </b><br>
<span>精日troll new！</span><br>
<span>新的物种诞生了</span><br>
</p><p><b>xwr: </b><br>
<span> 本帖最后由 xwr 于 2019-5-29 08:19 编辑 </span><br>
<span>与苏联交恶后，日本是我们要争取的对象，另外那时候意识形态讲究阶级成分，全世界无产阶级要联合起来，各国无产阶级要像兄弟姐妹一样有爱，受压迫的日本无产阶级当然是像白纸一样无辜的，提南京大屠杀不太符合无产阶级大团结的时代精神。当然了这也是正确的，左翼至少要有左翼的样子，坚守阶级论。</span><br>
<span>不只是毛时代，南京大屠杀这件事情基本上是82年后才获得广泛关注的，靖国神社也差不多是这个时候。</span><br>
<span>从干杯走向务实——中日80年代“蜜月”关系实录</span><br>
<span>https://www.weibo.com/ttarticle/p/show?id=2309404121161150647409</span><br>
<span>中日蜜月期的矛盾。</span><br>
<span>虽然80年代的中日关系是历史最佳，但也不能否认两国之间由来已久，根深蒂固的矛盾依旧存在，除此之外新的一些问题争端,突发事件也接踵而至。</span><br>
<span>我们都知道中日深刻矛盾主要分为两类即历史问题和领土争端。但梳理历史，整个80年代中日之间没有爆发领土争端，而更多的聚焦在历史问题。而80年代恰恰是中日这个黄金时期，历史问题逐渐浮出水面。按时间承转顺序依次为历史教科书改定，南京大屠杀否认，靖国神社参拜，以及侵华战争的“民间索赔”。</span><br>
<span>首先发生的是1982年第一次高中历史教科书改定事件，这次事件直接导致后来中国政府与民间的“南京大屠杀惨案调查与建馆”始动。</span><br>
<span>事情的大致经纬是这样的，1982年6月26日日本朝日、每日、読売与产经四大报新闻为首媒体报道，分别以“教科书，走向战前的倒退！”，“中国‘侵略’变‘进出’？”等标题登出了文部省高中历史教科书检定通过的1983年中学历史教科书将对旧有的世界史近现代部分做出修正，其中最瞩目的一条是把过去“日本军队对中国的侵略”改为模糊中性化“中国的进出”。</span><br>
<span>（1982年4月8日步入日本最高法院二次诉讼终审判决前的家永三郎教授，和判决败诉后的后援团体打出的抗议条幅。家永教科书诉讼从自1962年至1997年的，历经三次35年间“民告官”终获胜利，这场马拉松式的裁决其实象征着战后日本左翼力量始终主导历史教科书修编。）</span><br>
<span>一开始当时的报道并没有太大与太多的关注，很多人认为是当年4月8日沸沸扬扬的“家永三郎历史教科书诉讼案”最高裁二审败诉的后续报道。而6月28日和30日新华社通信与《人民日报》以“美化侵略，歪曲历史的日本教科书审定”为题也转载了日本的报道，但并没有中国政府的批驳指责意见，随即来自中国的官媒“沉默”了19天之久。后来日本媒体的判断是当年6月4日，时任**的**刚刚结束对日访问，而乘访问之际又向日本提出914亿円追加的“特惠贷款”，此事正处于两国交涉关键状态。而9月预定铃木首相访中，参加10周年纪念活动，在这个时节点上，中国政府不想搞太僵，所以利用“两大官媒”敲打一下日本政府，留给对方一个缓冲弥合期，但可惜的是铃木内阁并没有重视此事，完全忽略了中方的提醒信号。</span><br>
<span>（1982年5月31日，中日邦交正常化10周年纪念前夕，日本首相官邸内会谈的**总理和铃木善幸首相，6月2日，出席日本记者俱乐部举行记者问答会开始前寒暄）</span><br>
<span>时间到了7月，但率先发难的是韩国媒体， 因为当时日本媒体报道还提到新版历史教科书将把朝鲜半岛日本殖民时期1919年“三一独立运动”改为“暴动”，创始改名，神社参拜及慰安妇，取消“强制”二字，所以同样与韩国有关。7月14日韩国国内两大纸媒《朝鲜日报》与《韩国日报》在沉默了两个礼拜后，开始对事件进行集中报道与社评，引起了韩国各社会团体重视，开始对日发声。很多日本人，包括中韩两国人认为这是中韩两国的“针对日本有预谋的合作”，但其实并不是这样想当然，韩国媒体人发声，一大半是由于“中韩竞争”意识，60年代开始，韩中两国都与日本实现记者互访制度，但中韩并未建交，由于抗美援朝，再由于韩国军人独裁政权的一贯“反中反共”，实际两国关系并不算好，韩国率先发难，是因为在东京的驻在记者打听到“中国记者最近不断搜集日本文部省和教科书问题的资料采访”，又从日本记者口中套出“中国政府将在近期对日进行批判”的可靠消息，于是出于“大韩民国的记者绝不能输给中共记者”意识下，开始提前突击。</span><br>
<span>7月20日，《人民日报》以“日本侵略中国的历史不容篡改”为题刊登短评，但7月23日，文部省与日教组的定期会后记者会上文相小川平二“教科书检定是日本的内政问题”不当发言， 24日不但《人民日报》又发表短评，中国教育学会和中日友好协会亦发表抗议声明。7月26日夜中，中国外交部亚洲司司长肖向前召唤日本驻华公使渡边幸治，正式向日方就“历史教科书改定”提出政府抗议。而韩国亲日的全斗焕政权出于“日本借款”问题在犹豫了一个礼拜后，顶不住民间“全大总统还不如中共”压力，也于8月3日向日本发起抗议，这起源自日本国内的“内政事件”正式升格成了中日韩之间“外交争端”。</span><br>
<span>7月26日深夜，小川平二在东京深泽的私宅接到了外相樱内义雄的急电，其实当时的他也没有仔细了解过“教科书检定”。在被樱内数落一通后，一面召集初中等教育局局长铃木勋，事务次官三角哲生商议对策。另一面喝令教科书检定课长藤村和南紧急组织人手连夜重新彻底翻查所有许可出版的中小学历史教科书送审及通检两版本。最后发现通检版本所有历史教科书都没有把“侵略”写成“进出”，但送审的只有实教出版社把“日本军华北侵略”改成了“日本军华北进出”，但这个用语已经被标记，通检版已经被改回侵略。而报道源头是日本电视台担当教科书审定和世界史教材的记者混淆了两者，文部省的各传媒驻站记者然后在抄稿基础上各自臆想加工，文部省的人气得直想MMP，这些个记者咋就这么坏呢，唯恐天下不乱？</span><br>
<span>（1982年7月28日文部省记者招待发布会，公开展示的日本实教出版社1983年度高中用历史教科书《世界史》送审文部省检定样书里的中国抗日战争内容，但改动被驳回。就是这小小的“进出”两个字正式引燃了中日近现代历史纷争的序幕原点。）</span><br>
<span>（1980年8月2日中方取消日本文相访中计划后出席新闻发布会和8月5日众议院文教委员会询问会上的小川平二）</span><br>
<span>争对中韩的指责，外务省转达中韩的要求希望教科书更订，所以文部省照办即可，但实际来年许准出版的历史教科书没有问题，如果没问题的教科书要因为外部原因重新改定，就违背了教科书检定程序原则，这是文部省的底限。7月29~8月8日，国会听证会上，小川平二和铃木勋不断穿梭辩解，但实际上当时自民党内田中派为首的左派势力占了上风，他们要的是这关节息事宁人，而不是唧唧歪歪的辩解，所以国会与野两党都不满意文部省的发言，而中国的制裁已经开始了，本来预定9月下旬的日本文相访中活动8月1日被中方通知取消，因为9月下旬是铃木善幸首相访华，牵涉到此事，所以日本政府有些按捺不住了。8月9日，日本政府派遣外务省情报文化局局长桥本恕和文部省学术国际局局长大崎仁紧急访中，向中方做出保证，绝不篡改教科书。</span><br>
<span>（1982年7月29日，30日日本文部省以初中等教育局局长铃木勋名义分别邀请中国公使王晓云，韩国公使李相振到文部省本厅进行“紧急灭火”的辩解说明。）</span><br>
<span>（1982年8月13日紧急访中归国后新闻发布会上外务省情报文化局局长桥本恕和文部省学术国际局局长大崎仁。</span><br>
<span>1983年8月24日访韩的自民党教科书问题小委员会会长三塚博和文教制度调查会副会长森喜朗会晤韩国文化教育部部长李奎浩）</span><br>
<span>到了8月下旬外务省与铃木内阁推出一个折衷方案，给日本历史教科书涉外部分设置个闸口，这就是非常有意思的教科书检定“近邻诸国条规”：</span><br>
<span>“凡是涉及到邻国（主要指中韩）的描述必须优先考量与对方的现在即今后的友好交往。”</span><br>
<span>但这个条款并没有给出实际具体指示，只让文部省自己去琢磨，实际仍然是扔锅，而且社会科教科书记叙修正必须提前一年通知外务省进行报备。面对羞辱，不平等性质的这份条款，作为弱势省厅的文部省只能忍气吞声，因为政府内部被孤立，外部主流媒体当时虽然承认报道夸大，但是各报社电视台为了减轻自身“罪责”，也不会为文部省开脱一句，中韩那边就更不用提了，再者如果不是文部省懒政，提早在中韩发难前仔细调查，公关危机，事情也不会闹得这么大，出了事才亡羊补牢，所以文部省人只能哑巴吃黄莲。</span><br>
<span>1986年8月26日下午四点，在中国政府提出正式抗议一个月后，由当时日本官房内阁长官宫泽喜一召开新闻发布会，正式以政府姿态就教科书问题向中韩两国道歉，表示要对过去反省，并对外公布“教科书检定近邻诸国条规”。但这条规则后来被日本保守人士倍受抨击，说这等于主动送给中韩在“历史教科书问题”上外交正当干涉的“大义名分”。</span><br>
<span>这事并没有终结，虽然主流报刊电视台都向着中国，但赫赫有名的文春炮不干了，9月2日与9月9日，文艺春秋杂志社下属的两本刊物《诸君》和《周刊文春》10月号，以“万犬虚吠的教科书问题”，“历史大误报引起的教科书骚动是如何开始的！”为题大篇幅报道事情经纬，批判日本记者俱乐部制度下报道同质化，新闻检证制度形同虚设，硬和当时日本媒体扛上了，虽然当时在日本新闻界引起不小骚动，但因为日本政府公开道歉认错，所以这则消息中国也不以为然。但因为教科书问题作为外部引信，而中国内部从80年代初期开始蔓延“三信危机”下，爱国主义纪念活动及其教育开始逐渐被重视起来。</span><br>
<span>爱国主义教育其实由来已久，建国伊始面向中小学生的“五爱教育”排在首位就是爱国，但50年代中后期逐渐减弱，特别1966年开始的文革，阶级斗争一时取代了爱国主义地位。文革结束后，国家政策从政治斗争切换到经济建设，特别对外开放后，资本主义浪潮袭来，意识形态教育处于真空状态，所以浮现对马克思及共产主义“三信危机”(信心、信仰、信任)，在这种情况下，日本又发生“教科书修正风波”，所以重拾爱国教育势在必行。</span><br>
<span>1982年9月18日，朝鲜金日成主席访华，邓小平谈到靖国神社时语重心长说道：“最近日本修改教科书篡改历史，给我们提供了一个重温历史、教育人民的机会。这件事不仅教育了中国人民，也教育了日本人民，其实这是一件很好的事情。更重要的是我们那些娃娃，那些年轻人需要上这一课。他们不大懂历史，有些历史已被忘记了。特别是现在我们实行对外开放政策，鼓励外国投资，讲友好，就容易忽视这一面。”</span><br>
<span>1983年7月中宣部和中共中央书记处研究室又颁布《加强爱国主义宣传教育的意见》，指出加强爱国主义教育是精神文明建设的一项重要任务,要加强爱国主义的宣传教育,培养全体人民、特别是青少年的爱国主义精神,提高他们的爱国主义觉悟。。1986 年9月,十二届六中全会通过了《关于社会主义精神文明建设指导方针的决议》,重新强调建国初期的“五爱教育”，所不同的是把最后一项“爱公共财产”变成了“爱社会主义”，而在这样内外背景下，中国建国以来最重要两个爱国教育基地诞生了。</span><br>
<span>（1983年12月13日南京大屠杀遇难同胞纪念馆开始筹建，1985年2月3日邓小平考察莅临南京，为其挥毫题名。2月20日旧历新春正式开工，8月15日完工开馆。这张摄于1987年2月23日的“南屠纪念馆”照片还是日本游客所照）</span><br>
<span>（同一时期，在**，胡乔木，邓力群原党和国家领导人提议下，1983年开始筹建抗日战争博物馆，纪念馆1986年7月7日动工，1987年7月6日落成。图为7月7日，杨尚昆上将等人参观该馆。）</span><br>
<span>1985年8月15日下午1点44分，在参加完日本武道馆举行的年度全国战没者慰灵会后，中曾根一行又驱车前往千代田九段北靖国神社，这一次是他在任首相时第10次参拜，也是最后一次，但这次的意味却大有不同，随同中曾根内阁成员除两位公务外行，剩余18人全部到场，但前往慰灵社陪同参拜的只有官房长官藤波孝生，厚生相增冈博之。这两位也不是随随便便决定的，而是出于政治考量决定的。因为除了记者与左右翼社团分子，现场还有约4千名日本遗族会成员，日本战死军人家属抚恤金是厚生省主管的，而官房长官是内阁最高辅佐官相当于中办主任，过往自民党总裁，干事长等高级职务者参拜靖国神社带的都是私设秘书，而带上官房长官，就完成从私到公的性质转换。</span><br>
<span>（1985年8月15日，中曾根康弘参拜同时，神道中门鸟居前日本左翼激进社团战旗派拉出反对抗议横幅，和在场安保人员发生肢体冲突）</span><br>
<span>1985年8月15日，在抗日战争胜利40周年，南京大屠杀遇难同胞纪念馆开放的重要日子，在东京却发生了令当时中国和全亚洲人民为之愤怒的事情，时任首相中曾根康弘首次以政府公职人员身份参拜了供奉甲级战犯的靖国神社。因为此行中曾根康弘搭乘的是政府公车，在神社的供奉账上署名“内阁总理大臣中曾根康弘”，献祭的玉串和供花费用3万余円也是从政府公务开支走账，前一日又向国内外公开声明“公式参拜”，所以被明确为首相公式参拜靖国神社。在中曾根这次参拜以前，战后日本共有位12首相在任时参拜58次，1978年10月17日甲级战犯合祀后20回。严格意义来说中曾根并不是第一位公式参拜的首相，他的大前辈老乡福田赳夫才是。</span><br>
<span>（左右分别为福田赳夫1978年在任首相中8月15日，10月18日两次参拜靖国神社，这两次参拜的时间点非常微妙，首先8月18日就是《中日和平友好条约》正式签订日子，此刻正是最关键冲刺阶段。10月17日秋季大祭最后一刻，14名甲级战犯偷偷被合祀，22日邓小平即将来日。8月15日参拜，虽然福田对记者应答是私人性质，但实际上他可不老实，记账薄上明确写的是“内阁总理大臣.福田赳夫”，而玉串和供花也都是公务开销。当然后来被曝光后，他把责任推给了万年替罪羊——“秘书干的，我不知道”）</span><br>
<span>首相参拜公私与否问题化始于三木武夫，1975年前战后的日本首相参拜靖国神社没有一例敢挑8月15日这个敏感日子。但三木武夫本人其实也并非“终战日靖国参拜”执念派，派阀势力弱小的他，完全是来自党内施加的压力，当时提议者便是时任干事长中曾根康弘。但深远的干系是1974年自民党在众议院强推的“靖国神社法案”被野党占多数的参议院废案，这是由1969年日本遗族会发起，旨在推动靖国神社成为总理大臣监督下，国有国营的特殊法人机构。依据日本宪法第20条“政教分离”原则，这个法案当然不能通过，但日本遗族会当时是自民党的主力票仓，不能不安抚这些“选民的情绪”于是便有了1975年8月15日日本战败日三木武夫首次参拜这出戏。当然三木也不傻，参拜前设了个“四不原则”，即不乘公车，不带公职人员，不署职务名，不花公费。他对外解释成这样参拜就是私人性质，不会引起违宪问题。以他开先河，后面的福田，大平，铃木至少表面上也得萧规曹随，但并不是每个都老老实实，多少在这四个方面做些手脚，这是政治用意，唯一还算体恤中国人民感情的还是大平正芳，在任期间唯一没有在815参拜。</span><br>
<span>下面再说说为什么中曾根康弘敢冒天下之大不韪要开这个先头，其实这个问题并不复杂，日本战后所有首相，只有田中角荣，竹下登和他才有从军履历，但田中，竹下兵役是强制且短，从1939年4月到1941年4月，实际从军1年半，而且在军队中一向以反骨著称。竹下登是1944年8月到战败更短。但中曾根不一样了，按他自己吹嘘，1941年他是放弃国家公务员的机会，自愿加入海军一直到战争结束，何况他官至海军主计少佐，性质就和田中，竹下大不一样了。战后，中曾根加入了日本复员老兵的全国战友联合会，这是日本遗族会的关联团体，后来他又但任自民党内“靖国神社法案小委员会”副会长，这种千丝万缕的关系导致他在靖国神社问题态度上异常地坚决右倾。</span><br>
<span>那么中国的反应如何呢？ 这次中国官方的反应比起教科书问题要低调得多。8月7日《朝日新闻》以“靖国问题-亚洲诸国的眼睛”为题报道815中曾根参拜靖国神社可能，并提醒日本政府可能会招致中国的新一轮抗议。8月9日内阁“靖国参拜问题恳谈会”上，在面对记者提问，官房长官藤波孝生明确首相公式参拜靖国神社是理所应当的。于是8月11日《人民日报》刊载了日本首相参拜靖国神社日本国内侧批判的文章。8月14日日本官房发表内阁总理及国务大臣参拜靖国神社预告的 “政府认识及合宪见解”并在下午通过外务省呈文给环太平洋相关国家大使馆，但这个举动其实间接承认靖国神社参拜并非完全日本内政问题，而同日日中国外交部只有一份简短的谴责公报，15日被公刊于《人民日报》。但过后直到22日，新华社才发表了评论员文章《绝不允许混淆侵略战争的性质》，此后又无下文。要知道1982年教科书事件，1个月内中国各大报刊有载的批判文187篇之多。而在政府层面上。8月26日，姚依林副总理在会见日本社会党书记长田边诚领导的访中团时才激烈批判中曾根，而9月13日中顾委主任邓小平在会见前日本临时首相，日中友好协会会长伊东正义时则以：“日本军国主义分子的活动让人担心，要注意日本政界，特别是个人的所作所为。”不点名的批评了中曾根。**总书记对伊东则说了一句“过去的事情就过去了，最重要的是要吸取教训。”，这句话后来成为党内批评他对日态度“原则性错误”的铁证。</span><br>
<span>（1985年9月18日天安门广场大学生反对日本军国主义招魂游行集会，右侧为当时北京大学内学生宿舍楼食堂前贴出的各种抗日标语横幅）</span><br>
<span>(1983年的《大侠霍元甲》，1985年《上海滩》，以及1985年8月16日中央台首播《四世同堂》，当时内地引进和制作的电视剧，其实或多或少都在向民众普及爱国主义教育，而有趣的这些电视剧的反面人物都和日本扯上关系。)</span><br>
<span>不过事情并没有完全终结，9月18日，中国各地爆发了改革开放以来第一次“抗日游行示威运动”，北京和清华大学的一千多名学生到天安门广场游行，打出“打倒日本帝国主义”、“打倒中曾根”的口号和标语，北京大学和清华大学校内也贴满了批判中曾根的大字报。9月20日，中国外交部发表声明，强烈谴责中曾根内阁到靖国神社正式参拜，声明指出靖国神社参拜已经成为中日两国政府间的严重政治问题。10月1日，西安的青年游行队伍，甚至烧毁了几家商店前的“日本照相器材展”横幅。10月10日，外相安倍晋太郎访中，甚至没能会见到总书记**。而种种一切表明，中日友好蜜月关系开始呈下行。</span><br>
<span>当时中日关系的紧张不仅仅是因为靖国神社，80年代中期巨大的对日贸易赤字也是重要因素。特别是85-86这两年，85年赤字89.26亿美元，86年76.59亿美元，历史最高两年，而85年赤字近乎84年3倍。这个问题在1985年7月末第四回中日阁僚会议上就被中方提出，认为“贸易不均衡阻碍并损坏中日关系正常发展”。你也可以问一问父母，85-86那两年，中国社会民生提前消费年，家庭消费热情不比东瀛差，那是满大街都是日本家电不愁卖不出去的时代。当时中国老百姓民生消费意欲高涨，一是1984，1985年经济好景气，这两年GDP增长是80年代最高的，84年还是改革开放来最高点。二是1984年秋，1985年春物价工资开放改革，大中城市工薪夫妇多数月收总和从两位数涨到了三位数，老百姓兜里有钱了。再者因为日本政府对中经济协力开始，所以当时社会上充斥着“日本对中经济侵略”，“二次侵华”言论，特别当时接近尾声的宝钢一期工事，和1985年夏缺陷的日本轿车进入中国被曝光后，“日本人拿过期设备忽悠我们中国人”，“日本人只卖设备不卖技术”言论在年轻人中比比皆是。</span><br>
<span>但这两种声音到了1988年后开始逐渐销声匿迹，因为很简单，泡沫经济下日本制造产业为了规避日元升值带来的风险，开始大量对中直接投资，而中国对外资企业税费优待政策开始，这也积极促使日本企业落户，而1988年《技术引进合同管理条例施行细则》颁布后，国务院下放500万美元以下技术导入技术转让审批权，这使得技术引进法律和程序壁垒被大大打破，90年到95年日本对中技术输出从76件翻了4倍的305件，而同时日本直接投资的增多，许多过往需要进口的工业及家电制品零配件开始实现本地自产替代化，这样对中日贸易赤字开始不断缩小。而《日本通商白皮书》1988年时段，广场协议后 中日贸易开始赤字扭转，中国海关统计虽然标注是1996年，但实际上88年美国对中贸易也和日本一样赤字化。</span><br>
<span>当然后面我们都知道了，1986年中曾根不再参拜靖国神社，主要原因是顾忌中国的感受，特别是陷**书记在政治上非常不利因素，还有一个原因是2015年英国外交部解密的，1986年5月撒切尔夫人访日参加第十二届G7峰会，但因为担心中曾根是否会邀请西方首脑一起参拜靖国神社这个棘手问题向日本外务省电讯，1985年11月中曾根在国会答辩时明确表示不会邀请外国首脑参拜靖国神社，就是这个由头。</span><br>
<span>（1986年6-7月，新一期历史教科书审定中，右翼团体“守护日本国民会议”编纂的高中历史教科书篡改日本侵华殖民亚洲历史，中曾根首相要求文部省修改，而当时的文相藤尾正行因“南京事件的真相还不清楚”，“日韩合并的责任不单在日本，韩国没有责任？”等等大放阙词，遭到了中韩政府严正抗议，为了避免新的外交危机，特别11月份中曾根预定访华行程，于是9月8日果断撤换藤尾。左图为9月13日夜，在首相官邸递交辞呈后的藤尾正行。右图为香港教育专业人员会成员举着横幅在日本驻香港总领事馆门前抗议。）</span><br>
<span>（1987年2月26日，京都旧留学生宿舍光华寮风波，从1967年开始围绕着此建筑物产权归属中华民国还是中华人民共和国，案件由一桩民事纠纷升格到外交问题，1987年2月26日大阪高等法院宣判产权归属台湾，虽然日方政府以三权分立，政府无权干涉司法为由。但这引起中国政府不满，不过是这并不是全部交恶原因，而是节外生枝的风波：</span><br>
<span>3 月2 7 日中国驻日使馆照会日本外务省，要求日本政府严格履行中日协议，及时妥善地解决好光华寮问题。6月4日，邓小平对来访的公明党书记长矢野表示：光华寮诉讼不是单纯的民事诉讼，而是涉及“两个中国”的重要问题。”但6月7日当时日本外务省次官，前驻华公使柳谷谦介在关联此案的非正式记者见面会上忽然调侃了一句：“***，已是‘云上之人’，下面的意见还听得进嘛？”，云上之人在日本俚语中本是隐射高高在上的权势者，但中文字面理解为“快进天堂的人”，这些日本记者掐头去尾，断章取义，还TM故意使坏，特意匿名为“外务省首脑”所说，这让当时日本外务省被中国外交部逼得实在没辙，只能乖乖招供，6月15日柳谷谦介正式向中国道歉，并辞职。）</span><br>
<span>（右为1988年5月9日在众议院决算委员会发言时，竹下登内阁国土厅长官奥野诚亮公开宣称“日中战争没有侵略意图，卢沟桥事件完全是偶发行为”等等不当发言后遭到在野党抨击和中韩两国的外交抗议，5月13日奥野向竹下登首相提出辞呈，14日新旧长官交接式上被记者包围的奥野）</span><br>
<span>1985年靖国神社后，1986年第二次教科书事件，1987年光华寮诉讼案，1988年竹下登内阁国土厅厅长奥野诚亮不当发言，虽然中方都有政府抗议，但规模和力度都并不能和1982年，1985年相比。这主要是因为当时国内问题要比国际问题更迫切，二来，事情发生后日本处置了相关责任人 ，换取中韩的谅解。另一方面1984-1988年，二三次日元贷款，日本对中巨大的援助投资中方适度“容忍”。</span><br>
<span>当然除了上述历史问题事件，还有一件事不得不说，这件事既不关乎历史对立也和领土争端无关，但对中国铁路事业是冲击很大的，那就是1988年324上海列车相撞事故，这场人祸导致28名日本旅客丧失，而这28名旅客除了1名成年人教师其他27人都是正处花16岁花季高一学生。</span><br>
<span>事情的经纬是这样的1988年3月，高知学芸高中年度春季修学旅行，高一修学目的地当时从中韩甄选，学生和家长压倒性选择中国（357/396），除了费用因素，当时中日民间好感是主因，另外88年恰逢该校建校30周年，校长佐野正太郎战前也曾在上海居住工作过，当时日本又正处于泡沫鼎盛期，政府鼓励公民海外旅行。而当时日元值钱啊，为了吸引外货，和民间交流，中国当然也很欢迎，种种因素叠加在一起，所以选择了中国长三角苏沪杭三座城市。</span><br>
<span>​ （2000~2004年日本中学海外旅行也兴起了一次中国潮，那次是因为“中日友好靠韩国”，1999年3月5日《韩国日报》一则简讯报道，昨日日本广岛县立世罗高中韩国修学旅行，日本学生到汉城“独立纪念公园”参观，当时正值“三一独立运动”80周年纪念，全体师生并在碑面前对“日本过去对韩国侵略殖民历史”谢罪。然后配上这么一幅照片，让你自行脑补想象。3月6日，10日《产经新闻》《朝日新闻》转载这条新闻时就“添油加醋”了，说是在场韩国老一辈市民团体，围逼日本学生“土下座”的，在人家地盘上，不得不低头。这下可炸开锅了，世罗高中数度辟谣，说事情经过是学校历史课组织，在三一纪念碑前宣读感想文，学生席地默坐。上述媒体是捏造事实。但以当时中日韩历史仇恨，多数日本人是相信韩国人是能干这种事的行家，而且这种事是越描越黑，所以影响当然恶劣，那韩国不去，去哪里，中国喽，当时99年大使馆被炸后，中美外交也网破，胡主席上台，中日关系缓和化等综合因素，更重要中国没有干这种事的“前科”记录，所以2000年日本中小学韩国海外修学旅行对比去年下降了46所，而中国则增长了67所。）</span><br>
<span>该校中国修学组分成两班，第一班3月14日出发3月21日归国，第二班193人3月21日从大阪空港出发3月28日预定归国，为了安全考虑，学校在中国境内移动特意回避飞机与轮船，而选择中国主流交通工具火车。</span><br>
<span>修学团21日晚抵达苏州，在苏州停留两日，日本来预定24日搭乘下午13点20分发车199次列车前往杭州，但该车预计到达杭州要晚上21点30分后，晚餐都赶不上了，于是在学生和老师强烈要求下，改乘了12点39分的从南京站始发311次列车，预定18点半到杭，而且还改票为一等座软席，311号一等软包共三节，恰恰全部牵引在机关车后面，而且在当时中国经济条件，苏州到杭州坐一等座的估计也没几个，怎么说呢，鬼使神差，命运使然……</span><br>
<span>​ （这张照片是鹿儿岛县立东高的高二学生1988年年底海外修学旅行时在苏州火车站候车）</span><br>
<span>下午2点19分，在距离上海真如站7.3公里的外环线匡巷车站，311列车计划在此停车，会让208次邮政列车。由于311次列车司机和副司机违反行车规定，闯过显示红色灯光的出站信号机，挤坏道岔、进入区间，尽管采用制动措施，但为时已晚，与迎面开来，正要进站的长沙开往上海的208次邮政列车正面相撞，机关车后2号车厢后半与3号车厢由于相撞对冲，对碰严重挤压变形，而且当天下午阴雨薄雾，交通不利，事故又距离上海市20公里农田，所以救援队伍直到下午4点多才赶到，而所在这两节车厢内旅客死伤最为严重，最终造成29人死亡（208机车长当场死亡外，28名旅客中只有1名中国人，99名负伤重特大交通事故。）</span><br>
<span>（1988年3月24日事故现场照片，以及现场施救的武警官兵和消防医护人员）</span><br>
<span>（1988年3月26日，从日本国内闻讯赶来的遇难学生家长在事故现场掩面痛哭）</span><br>
<span>1988年第一季度堪称中国铁道部最糟糕的一季，就在324列车相撞事故前，1月份已经出了3起重特大交通事故，死亡141人。特别是1月24日昆明开往上海的80次特快列车，运行至贵昆线且午至邓家村间，由于列车颠覆，造成旅客及铁路职工死亡88人，重伤62人，轻伤140人。这是建国以来最大的铁路事故，3月6日原铁道部长**引咎辞职，但不料仅仅两个礼拜，又发生了惨剧。因为牵涉到外国人生命财产，所以外交部不得不卷入进来。右图为26日上海外事办公室内，举行的中外记者新闻说明会，当时外交部发言人李肇星，救援总指挥铁道部副部长李森茂，上海铁路局局长韩杼浜。</span><br>
<span>3月25夜，上海铁路局局长韩杼浜在暂放日本遇难者尸体的龙华火葬场，对日本遗属进行安抚，并第一时间认错。26日上午国务院秘书长陈俊生在上海医院代表**总理慰问伤者，并对前来特命的日本外务省次官浜田卓二郎表示对中方援助工作协力感谢，而同日外交部长吴学谦正式向日本外相宇野宗佑就此事表达中方歉意。而当时更重要是事故现场还是关联单位机构，对日本记者的采访异例的敞开大门。5月13日中国派出上海铁路局局长韩杼浜为首的11人代表团前往日本进行慰问，除了京都大阪医院受伤者，代表团到高知对遇难者家属挨家挨户上门慰问谢罪。</span><br>
<span>事故原因肯定是中国责任，悲痛慰问过后，最最现实的就是倍偿问题了，虽然生命是无价的。日本侧倍偿要求是遇难者每人5千万日元，157万人民币。但中国的回价一律3万1500元，约合110万円。经过两回磋商，日方降到了2100万日元，中方提价到220万日元，双方认定差距依旧太大，最终在竹下登首相介入下，1989年2月26日达成赔偿协议，但不对外公开，日本媒体通过事后走访调查认为是400~500万日元，剩余的由日本国内学校，保险公司，社会义捐多方集资，补充至一人4000万日元水平。但这个价格在日本国内来说，还是寒碜了点，89年岁末，东京东中野车站列车追尾事故，JR东日本可是赔给死者6500万日元。另一方面，虽然中国政府在1988年9月便快速审理判决此案，最终认定311机车长和副驾驶两人操作不当，犯业务过失致死伤害罪，分判有期徒刑6年半，3年，结案。但中国政府的事故报告书迟迟无法公布，所以日本方面疑虑丛生，特别当时竹下登内阁的运输大臣还是老对头石原慎太郎，在旁煽风点火，报纸陆续披露中国铁道超负荷运转以及调度管理制度的漏洞，所以日本民间的对中国政府不信感与日俱增，特别某报还不怀好意“义愤难膺”批评中国对自己同胞同命不同价（27万日元，7800元）</span><br>
<span>因为对中国方面出具事故报告不信任，且遇难家长对学校忽然改变车次，未通知家长方做法也有异议，2009年3月15日，时隔21年后，学校侧终于做成公布最终报告书。学校每年3月也会定期在自校体育馆举行祭奠会，日本驻沪领事也会前往龙华公墓慰灵碑进行参拜，今年恰恰是30周年。当然这场事故后，中国也加速现代化铁路管理建设，除了进口当时日本同步最先端列车自动停车装置技术（基准规格主要参照ATS-P），中国在北方交通大学设立铁路管理学校，由日本JR铁道综合技术研究所协力，派遣专家为中国培训现代铁路技术及管理人才。</span><br>
</p><p><b>ZATEmkII: </b><br>
<span>慰安妇也是美国女权组织怼出来的，东亚的事，不能深究</span><br>
</p><p><b>鲤鱼奶奶: </b><br>
<span>白龙 发表于 2019-05-29 02:47:24</span><br>
<span>也许毛是从2100年穿越回去的</span><br>
<span>他那时代的日本是我们的一个省穿越回去鼓吹湖南独立是什么鬼？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ZATEmkII: </b><br>
<span>神厕的事以前也存在很多年了，直到美国游客跑去里面玩，看到一堆鬼畜米英，七生报国的东东</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>sjbssd 发表于 2019-05-29 01:02:10</span><br>
<span>那个时候我们对日在输出意识形态，国家判断日本战后出现了大批的工人阶级，具有开展工人运动的可能。 ...后来确实日本左翼运动玩得飞起，然而闹得最厉害的却不是工人而是热血但脑子有问题的学生……</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ZATEmkII: </b><br>
<span>消亡值语义 发表于 2019-5-29 01:13</span><br>
<span>那时没来得及考据，比这重要的事更多，在战争废墟上要重建中国</span><br>
<span>三十万整数是国民党统计的</span><br>
</p><p><b>dulun59: </b><br>
<span>开始了？</span><br>
</p><p><b>Катюша: </b><br>
<span>烤烤鱼ω 发表于 2019-5-29 07:25</span><br>
<span>也许有受害者的羞耻心理。一共的宣传也是走斗志昂扬路线，不太强调惨状。</span><br>
<span>犹太人战后也很长时间不太提大屠 ...</span><br>
<span>以色列建国战争的军事力量对比，现在的犹太人回到过去可能扛不住了吧</span><br>
</p><p><b>ffs: </b><br>
<span>V2ABGundam 发表于 2019-5-29 01:37</span><br>
<span>受LZ启发，个人查了一下相关文献</span><br>
<span>文献表明，解放后，中国大陆这边的文献是1982年才开始出现“南京大屠杀” ...</span><br>
<span>中国人民、朝鲜人民、亚洲人民和大洋洲人民永远不会忘记，正是这些万恶的日本侵略者，到处杀人放火、奸淫掳掠，干下了灭绝人性的种种暴行。 在日寇血洗南京的一个多月里，就屠杀了手无寸铁的和平居民几十万，其中竟有法西斯军人，相约开展谁先杀死一百个中国人的杀人比赛。这种反革命的兽性，就是日本法西斯教育的“了不起的成果”，就是所谓“江田岛精神”的“光辉传统”。</span><br>
<span>这段算不算提到南京大屠杀了呢？</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span> 本帖最后由 自组织临界 于 2019-5-28 22:20 编辑 </span><br>
<span>http://www.cwzg.cn/history/201812/46138.html</span><br>
<span>炮制“新中国前30年不提南京大屠杀”用意何在？</span><br>
<span>制造和传播这类谎言的人，要么是糊涂，要么就是别有用心。而别有用心的人，甚至可以装着为南京大屠杀流几滴鳄鱼的眼泪，表现自己“民族大义”的一面，而却不忘为杀害抗日军民的国民党反动派甚至为地主还乡团招魂。</span><br>
<span>笔者还在大一的时候，看过一篇文章《“南京大屠杀”为何30年不提?》。这篇文章的大致观点是：抗战的主力本来是国民党军队，正是因为国军作为抗战主力浴血奋战才招致日军以“南京大屠杀”作为报复。如果共产党让国人普遍知道南京大屠杀这个史实的话，就会使“国军才是抗战主力”的真相浮出水面，从而使共产党执政的合法性受到质疑。所以，为了从根本否定蒋介石政权，以毛泽东为首的共产党人就只提蒋介石对共产党制造的大屠杀，而只字不提日本人制造的南京大屠杀，从而使国人对南京大屠杀一无所知，“被洗脑30多年”。</span><br>
<span>类似的文章网上不少，在21CN网、人人网等平台流传；还有一篇署名王锦思的《南京大屠杀为何曾被遗忘35年》，也是这种论调，该文以“国际关系学者”的身份，在腾讯网、新浪网、凯迪社区等主流门户网站甚至环球网这样的主流媒体散播。由此也衍生出类似日本人敢否认南京大屠杀，是因为“整个抗日战争的真实资料在这数十年期间已经销毁得差不多;为什么要销毁资料?因为要编造历史，编造**的形象”，这样的无耻谰言。</span><br>
<span>当时大一的我对许多社会热点问题很关注，对社会上的假丑恶很愤慨，所以一看到标榜“揭露社会真相”之类的文章，就如饥似渴地去看，为自己又知道了一些社会历史“真相”而暗自庆幸：原来我之前被主流给洗脑了，现在终于清醒过来了。 然而，经过后来有意识地核查所谓“史实”“揭秘”的真伪，我才发现，当初深信“新中国前30年不提南京大屠杀”这类谣言的我，是多么幼稚、多么容易被蛊惑。 </span><br>
<span>实际上，新中国成立后，对包括南京大屠杀在内的日军暴行进行了深入研究和揭露，并从政治经济、思想文化根源上，从日本国内、资本主义世界体系及殖民地的阶级关系上，进行了多方面分析，将控诉日军暴行同剖析揭露军国主义、法西斯主义的社会根源结合起来，同反对美国重新武装日本、放纵和鼓动日本右翼势力发展的现实斗争结合起来，一定程度上要比今天一些人单纯从民族矛盾角度进行的反思深刻得多，值得我们学习；并且对日军暴行的控诉、对受难同胞的纪念，不只是通过研究性的学术活动，还通过群众性的集体活动进行。同时，为今天的纪念所相对缺少的是，当时的一些书籍资料，还重点讲述了南京大屠杀期间中国人民的不屈反抗、英勇斗争，而不像现在一些宣传纪念文章展示的那样，老百姓所有人都是任人宰割。</span><br>
<span>新中国前30年揭露南京大屠杀等日军暴行的实例</span><br>
<span>关于南京大屠杀，现列举新中国成立后前三十年相关研究成果和纪念活动的部分情况：</span><br>
<span>1950年3月人民出版社出版的《中国新民主主义革命史(初稿)》中关于南京大屠杀的叙述，当时受到了学术界的好评，《人民日报》评论：“都说得很仔细，保存了较为原始的材料”(《评(中国新民主主义革命史)(初稿)》，《人民日报》1950年4月20日)。</span><br>
<span>1951年，郭士杰的《日寇侵华暴行录》由联合书店出版，"南京大屠杀的惨痛回忆"位居篇首。</span><br>
<span>1951年2月，南京市以控诉南京大屠杀暴行为中心，开展了规模浩大的反对美帝重新武装日本的控诉活动。3月8日，12万妇女走上街头，举行反对美国武装日本的示威游行，控诉南京大屠杀暴行。</span><br>
<span>1956年，受教育部委托，由中国人民大学起草的《中国通史-半封建半殖民社会时代(下)教学大纲》(初稿)，在1956年第1期的《教学与研究》杂志上发布。南京大屠杀事件作为“日寇在占领地区的残暴屠杀和野蛮掠夺”的典型事例，是该大纲第三篇第三目的标题。</span><br>
<span>1957年全国统一的人教社出版的高中课本《中国历史》第4册，是这样记述了南京大屠杀的：“12月13日，南京陷入敌手。在南京，日本侵略军对和平居民进行了灭绝人性的烧杀奸淫，一个多月里，被害的和平居民不下30万人”(人民教育出版社1957年第1版，1958年第2版第一次印刷，第40页)。</span><br>
<span>1960年，南京大学历史系部分教师生对南京大屠杀进行了调查，编写了一本约7万字的小册子《日寇在南京的大屠杀》。</span><br>
<span>1960年5月13日，南京40万群众在新街口、雨花台等地举行了集会和示威游行。《人民日报》为此还作了相关的报道：《绝不容许日本军国主义者在美国扶植下卷土重来，南京四十万人大示威》（《人民日报》1960年5月14日)。</span><br>
<span>5月21日，政协江苏省及南京市委员会举行了集会。同日，南京市3000多煤矿工人举行集会，声援日本三池煤矿工人为反对日美军事同盟条约而进行的罢工斗争(《支持日本三池矿工的斗争，南京三千煤矿工人集会》，《人民日报》1960年5月26日)。</span><br>
<span>5月24日，南京市下关区、秦淮区、浦口区、市工会、郊区公社以及市烈属军属代表，分别举行了集会(《绝不容许历史的惨剧重演，南京人民怒斥美日反动派》，《人民日报》1960年5月30日)。</span><br>
<span>1961年，李新、彭明、孙思白、蔡尚思、陈旭麓主编的《中国新民主主义革命时期通史》第三卷，由人民出版社出版。该书对南京大屠杀也有比较详细的记述，与胡华的《中国革命史讲义》成为高等院校编写中国现代史教材的蓝本。</span><br>
<span>1965年，中国美协江苏分会、南京图书馆、南京博物院联合举办了"纪念伟大抗日战争胜利二十周年展览会"，展览会中有"许多揭露日本侵略军当年血洗南京的罪行的照片"(《上海、天津等地纪念抗日战争胜利廿周年，开展文艺宣传教育活动，歌颂人民战争伟大胜利》，《人民日报》1965年8月30日）。</span><br>
<span>1979年南大历史系在1960年《日寇在南京的大屠杀》基础上编写的《日本帝国主义在南京的大屠杀》 出版。</span><br>
</p><p><b>飞翔的轰炸机: </b><br>
<span>这种臭鱼饵都能钓到鱼，我便是没想到啊</span><br>
</p><p><b>bright: </b><br>
<span>赤军哭了</span><br>
</p><p><b>Humpy: </b><br>
<span>自组织临界 发表于 2019-5-29 08:32</span><br>
<span>http://www.cwzg.cn/history/201812/46138.html</span><br>
<span>炮制“新中国前30年不提南京大屠杀”用意何在？</span><br>
<span>没用的，人们只会记住自己想要相信的事实。</span><br>
</p><p><b>ESAKA!!: </b><br>
<span> 本帖最后由 ESAKA!! 于 2019-5-29 08:52 编辑 </span><br>
<span>V2ABGundam 发表于 2019-5-29 01:37</span><br>
<span>受LZ启发，个人查了一下相关文献</span><br>
<span>文献表明，解放后，中国大陆这边的文献是1982年才开始出现“南京大屠杀” ...</span><br>
<span>你查的是个jier，还82年前完全空白是不是在搞笑。最诙谐的是，另一个贴你还说别人在不懂的领域瞎发表意见来着</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>Humpy 发表于 2019-5-28 21:50</span><br>
<span>没用的，人们只会记住自己想要相信的事实。</span><br>
<span>能挽救一个算一个，再说我这也是ZT，C+V的事儿。</span><br>
</p><p><b>jerrybarbossa: </b><br>
<span>这是经费到账了？</span><br>
</p><p><b>精打细算大国安: </b><br>
<span>Sliark 发表于 2019-5-29 02:41</span><br>
<span>一个想法：在日方刻意试图抹除之前，南京的三十万人只是整个抗日战争被残暴迫害的数千万人的並不太特殊的 ...</span><br>
<span>你想个鸡巴啊想，日寇南京暴行录1951年出版的，1960年北京上海等大城市还有集体游行反对美国重新武装日本的，百度一下都不会啊？</span><br>
</p><p><b>xwr: </b><br>
<span> 本帖最后由 xwr 于 2019-5-29 09:05 编辑 </span><br>
<span>自组织临界 发表于 2019-5-29 08:32</span><br>
<span>http://www.cwzg.cn/history/201812/46138.html</span><br>
<span>炮制“新中国前30年不提南京大屠杀”用意何在？</span><br>
<span>还是以前组织的好，紧密围绕反帝国主义，军国主义，法西斯主义来展开，同时还声援日本无产阶级斗争。</span><br>
</p><p><b>火箭布雷器: </b><br>
<span>楼主提个智障问题，楼下高达这种智障再附和几句，一股傻逼的风向就形成了</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>最近怎么什么牛鬼蛇神都出来了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span>没毛病，高达全家就是被毛卖入日式青楼的</span><br>
</p><p><b>xwr: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2019-5-29 09:07</span><br>
<span>最近怎么什么牛鬼蛇神都出来了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>你在说什么，这是外野啊</span><br>
</p><p><b>fanghuan27: </b><br>
<span> 本帖最后由 fanghuan27 于 2019-5-29 09:17 编辑 </span><br>
<span>解放全人类就是这么刚，那会可没现在宣传那么喽批</span><br>
<img src="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007fxYLnly1g3hx6xbvicj30go0cmgmg.jpg" title="http://wx4.sinaimg.cn/mw690/007fxYLnly1g3hx6xbvicj30go0cmgmg.jpg"><br>
</p><p><b>sbglyqs: </b><br>
<span>你的阿婆也是自愿的？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1835226[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
