<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>只狼全boss、全收集，问下啥叫“魂系”？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>只狼全boss、全收集，问下啥叫“魂系”？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:20:08 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>只狼全boss、全收集，问下啥叫“魂系”？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1903015-1-1.html</link>
      <description>只狼全boss、全收集，问下啥叫“魂系”？&#13;
 本帖最后由 あじ秋刀魚 于 2019-12-15 10:07 编辑 

没玩过黑魂，血源，
&#13;
“魂系”、“soulike”究竟是啥啊？？
&#13;
天天看人说，不是很明白</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>点男: </b><br>
<span>猫坤 发表于 2019-12-15 14:47</span><br>
<span>打那么多字辛苦了，我想说这种盯敌人半天它打一下我滚一下的残疾人玩法不是在怪物猎人就早有了么。鬼泣不 ...</span><br>
<span>你给鬼泣加个体力槽，突进技瞎JB滚瞎JB跳扣体力，滚几下原地喘两口的那种，就是魂味了</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2019-12-15 16:14 编辑 </span><br>
<span>mowind 发表于 2019-12-15 15:56</span><br>
<span>你的逻辑很奇特啊。。现在这个年代，有哪个公司做出的游戏不是商业游戏吗？还有，某款游戏出货量高不是说 ...</span><br>
<span>所有电影都有出品发行，但商业性质是否浓显然有明显区分，什么项目拉得动投资什么项目没人问津有时一目了然。独立游戏虽然已经变成所有标榜创作的马甲，但在无商业基础上做探索性开发和选择既有领域内做深耕还是明显的。没多少人会担心明年COD卖不动。魂系列哭小众跟中产阶级喊生活苦一样，看多了让人感觉不爽，子女不能上清华北大的悲痛对人的共情能力要求太高了</span><br>
<span>因为大众水平就是低水平。技能是靠学靠练的，而最广受众就是没学过没练过的人。</span><br>
</p><p><b>死亡確認: </b><br>
<span> 本帖最后由 死亡確認 于 2019-12-15 16:18 编辑 </span><br>
<span>Mr.BBWoLf 发表于 2019-12-15 14:20</span><br>
<span>难度上升，同时增加新怪源生恶魔，嗑人性后会有更多新的红灵入侵。忘了加不加小怪攻击力了。</span><br>
<span>在游戏机制 ...</span><br>
<span>恶魂没有人性这个设定，而且黑白是分的世界黑白和人物黑白，世界纯黑和纯白的情况下会有特定的npc出现，或者说npc的表现不同，比如塔里那个领主纯白的时候就是人，纯黑的时候就是红魂，有些特定道具需要纯黑或者纯白才能拿，比如妖刀，另外纯白的情况下敌人相对变弱但是道具的掉落率变低，纯黑的话就是敌人战斗力提升但是相对的道具掉落也变高了，也不能一概而论说不好，另外死后也不是说完全没好处，虽然说血减半（配合戒指75%），但是走路翻滚会没有声音，有些地方其实有奇效</span><br>
<span>其实如果就地图设计来说，我觉得恶魂比后面的还是好不少的，而且虽然说现在看画面很差了， 但是场景表现我觉得还是比黑魂的好，比如说天空之王那战可是系列里都排上号的</span><br>
</p><p><b>Quantum: </b><br>
<span>shoes 发表于 2019-12-15 12:57</span><br>
<span>魂系有什么死亡惩罚？</span><br>
<span>怎么都说魂系死亡惩罚高？</span><br>
<span>系列一贯的LOST设计，一旦跑尸失败就一穷二白</span><br>
<span>而系列里有两作比较极端</span><br>
<span>初代的恶魔之魂，尤其是修正补丁前，越是死世界倾向越黑，难度越高。</span><br>
<span>魂2，对LOST的惩罚更重，越死体力上限越低，敌人有限复活，除了少数敌人多数杂鱼都是反复刷刷就没了，这就意味着大部分时候玩家升级越来越难，回复等物品越来越少。真手残玩家魂2大概是真通不了关</span><br>
</p><p><b>jy000129: </b><br>
<span>魂斗罗那种啥都一模你就死的就是魂系</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI STF-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>ゆい: </b><br>
<span>说起来 </span><br>
<span>难度上下限较高但上限低算不算魂like的特点？</span><br>
</p><p><b>Quantum: </b><br>
<span>ゆい 发表于 2019-12-15 16:23</span><br>
<span>说起来 </span><br>
<span>难度上下限较高但上限低算不算魂like的特点？</span><br>
<span>不算。你可以去挑战初始等级断剑通关，那结果大概就是失踪。难度上能达到的上限够高了</span><br>
</p><p><b>codename47: </b><br>
<span>你妈的为什么 发表于 2019-12-15 15:57</span><br>
<span>你这描述不是改良版银河城即恶魔城吗</span><br>
<span> 我也是想了想啥游戏都能适用，不够准确。</span><br>
</p><p><b>盖·福克斯: </b><br>
<span>Quantum 发表于 2019-12-15 16:18</span><br>
<span>系列一贯的LOST设计，一旦跑尸失败就一穷二白</span><br>
<span>而系列里有两作比较极端</span><br>
<span>感觉相比之下还是恶魂比较恶意。</span><br>
<span>因为我没记错的话恶魂没有元素瓶，所以打BOSS死多了就得重复去刷魂刷草。和血源的血瓶机制有点像，但是死后直接是半血太难受了。各种保时捷晶虫还有次数限制···</span><br>
<span>魂2的扣血上限是渐进式的，最多也就和恶魂一样扣到半血。最重要的是有元素瓶+滴石双重恢复手段。实在要刷怪的话可以开霸者契约，当然这点确实比较麻烦就是了。</span><br>
</p><p><b>薛定谔的小猫: </b><br>
<span> 本帖最后由 薛定谔的小猫 于 2019-12-15 16:37 编辑 </span><br>
<span>猫坤 发表于 2019-12-15 14:47</span><br>
<span>打那么多字辛苦了，我想说这种盯敌人半天它打一下我滚一下的残疾人玩法不是在怪物猎人就早有了么。鬼泣不 ...</span><br>
<span>但是现在猛汗世界的玩法跟你说的大相径庭啊。。。我是猛汗世界入坑的新猎人，现在也几百个小时了，从战斗思路上感觉和魂系是完全不同的。</span><br>
<span>比如金丝瓜我打不过，我并不会觉得是我没有摸清套路，再去死个十次八次就能过了，而是会选择搞个打炮铳枪三炮一架磨过去，遇事不决，上弓箭上衣装上防强。</span><br>
<span>说句难听的，双王子或者无名我可以蹲在电脑前耐心死个两三个小时，因为我感觉就差那么一次贪刀，然后发挥好的一次就过了。但是让我用太刀过金瓜过历战麒麟，那只能说人类的能力是有极限的，视频里那些不做人的可以，我上了，然后白给了，真的不行。</span><br>
<span>可能表达的比较模糊，不能准确达意。但是你要是强行把两个归成一类，我刚才的第一反应真的就是：哈？这哪跟哪啊，真的有人这样想？一定是我听错了吧？</span><br>
</p><p><b>死亡確認: </b><br>
<span>其实如果单纯的说死亡惩罚的话，我觉得魂系还不算很过分，首先可以通过捡尸体回复，而且难度上升也有个标准，再加上各种道具其实不会丢失，实际上也只是相对比较难而已，类似风来西林那种死了就真没了的来说我真觉得这块其实还好</span><br>
<span>如果真要我说所谓的魂系精神的话，大概就是精妙的地图设计，数值平衡和世界观的展现方式上吧，其中地图的设计可以让玩家有多种方式确定你的攻略路线，你既可以按照游戏推荐你的方式一步一步走，也可以各种跑酷飞檐走壁的到处跑，比如黑魂1就有相当多的boss你甚至可以当作不存在的不去打，同时游戏的加点奖励其实不高，理论上你甚至完全不加点也能通关，所以在玩家的养成上其实非常自由，并不会说出现某个加点方式特别强的情况发现，或者说就算你随便怎么加点要通关其实也没太大问题，而且还有个隐藏的属性就是玩家的熟练度，这点和MH系列很像，就是比起说你角色的养成，玩家自己的进步才是最重要的，熟悉地图上的兵力配置，摸清敌人的攻击套路，自己决定攻略路线等这些才是一个魂系熟练玩家因该掌握的技术，实际上就算你给新人一个全属性满级的角色单位也不可能像隔壁某些作品一样开无双，该死的时候还是会死，而且是死在杂鱼海里……最后就是故事得展现上，我觉得宫崎和别的最大的不同就是他其实一开始就已经把整个世界展示完毕了，所有的东西一开始就在那边，他并不是作为一个说书人的角度去给你讲述这个世界是个什么样的结构，而是一开始就把所有的东西都摆了出来，很多可能有意义也可能完全没意义的东西加起来才是他构建出来的世界观，玩家扮演的角色就是这个世界里的一份子而不是某个特别的角色，虽然说大家都人均薪王但其实按照里面的说法，所有弃坑玩不下去的玩家其实就是在路边躺着的各种不死人，你可以做一个薪王，但也随时可能成为游魂大军的一部分……</span><br>
</p><p><b>astrayveller: </b><br>
<span>太刀不能打金瓜？太刀算很好打金瓜的了 舍身反击见切就倒地。。 盾斧那才真的难受 解腿不是解胸也不是</span><br>
</p><p><b>薛定谔的小猫: </b><br>
<span>astrayveller 发表于 2019-12-15 16:41</span><br>
<span>太刀不能打金瓜？太刀算很好打金瓜的了 舍身反击见切就倒地。。 盾斧那才真的难受 解腿不是解胸也不 ...</span><br>
<span>太刀当然可以打，只是说我用太刀打不过，而且是经过了几十上百个小时的太刀侠生涯后更加清楚的了解了自己用太刀啥能打啥不能打，了解了有些东西不是再熬几个小时就能突然开窍搞定的。</span><br>
<span>断章取义不可取。</span><br>
</p><p><b>codename47: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2019-12-15 14:18</span><br>
<span>哪来的逆潮流而上，每作三百万每个两年就出一个新作的频率的作品逆的是什么潮流，商业销量顺风顺水的作品 ...</span><br>
<span>你喷的那位的话用来形容 恶魔之魂 的话，是毫无问题的，现在确实不小众了是真的，好事儿。</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span> 本帖最后由 hshiki 于 2019-12-15 17:06 编辑 </span><br>
<span>魂系玩法由三大基础元素支撑：</span><br>
<span>1.自动存档机制</span><br>
<span>游戏过程中不需要玩家手动存档。</span><br>
<span>2.敌人复活机制</span><br>
<span>玩家使用篝火（灯、鬼佛），普通敌人复活。使用经验值升级会触发敌人复活。</span><br>
<span>3.死亡机制</span><br>
<span>如果玩家死亡，不会游戏结束或者回到上一个存档时刻，执行“1.自动存档机制”，并进行如下处理：</span><br>
<span>3.1.死亡损失未使用的经验值（魂、血之遗志、技能经验和钱），但是在“1.自动存档机制”下，继承地图上所有拾取道具、场景开关和单向捷径启动、精英和BOSS击杀的状态。</span><br>
<span>3.2.死亡后返回上一个篝火，执行“2.敌人复活机制”。</span><br>
<span>作为游戏玩法的承载体，魂系玩法的核心是地图结构。</span><br>
<span>4.地图设计</span><br>
<span>4.1.游戏中不显示场景地图</span><br>
<span>没有地图，玩家会去遍历地图中的所有岔路。</span><br>
<span>4.2.岔路剪枝</span><br>
<span>每个岔路由若干普通敌人、精英强敌、可选BOSS、拾取道具或者捷径开关组成。</span><br>
<span>挑战岔路时死亡会不断触发“3.死亡机制”，当完成岔路目标后，这条岔路即被剪枝。</span><br>
<span>4.3.捷径</span><br>
<span>物理上的捷径，激活设计好的新通路，避开必经路线上的敌人。</span><br>
<span>记忆上的捷径，剪掉所有次要“4.2岔路”，避开非必经线路上的敌人。</span><br>
<span>4.4.没有解谜元素</span><br>
<span>探索过程中的阻拦元素主要由敌人、单向门、钥匙门、拉杆开关组成，剪枝作为主线推进的填充，不需要像其他非解谜为主的游戏中掺入解谜小游戏做缓冲。</span><br>
<span>5.简化的RPG元素</span><br>
<span>除了人物属性数值和装备道具以外，几乎没有其他附加RPG要素，比如任务系统。在只狼中，主动技能+被动技能系统取代了缺席的人物属性数值。</span><br>
<span>根据“4.1.不显示地图”和“4.4.没有解谜元素”，遍历地图的过程中会自然找到主线通路，所以不需要标注主线任务。</span><br>
<span>“4.2.岔路剪枝”等于支线任务或者小挑战。</span><br>
<span>“4.2.岔路剪枝”和“4.3.捷径”的完成，等于地图完成度。</span><br>
<span>支线挑战和完成度的规划在探索和记忆地图的过程中在脑内执行。</span><br>
<span>所以，我们在攻略魂系游戏的一张图时：</span><br>
<span>根据“3.1.死亡损失经验值但保留物品拾取”，获得不稳定的经验值和稳定的道具拾取。虽然有死亡惩罚，在“1.自动存档机制”下玩家同时也在稳定提升，不会因为死亡导致东西白捡地图白探。</span><br>
<span>根据“4.2.岔路剪枝”和“4.3.捷径”，在实际游戏和脑内经验两方面不断缩短通向BOSS的最优路径。</span><br>
<span>与BOSS战斗，产生的压力除了BOSS战斗强度以外，还有巨额存款、路上的复活敌人。根据“2.敌人复活机制”，消耗巨额经验值存款和复活敌人互相矛盾。</span><br>
<span>恶魔之魂时代这套地图探索机制基本已经定型，后续作品都是在细节不断优化探索体验，没有本质上的突破，所以越来越强化战斗要素是意料之中的事情。只狼对比黑暗之魂和血源诅咒，战斗系统做了很大的改变，让BOSS本身更有效地提供压力，所以削弱了经验存款和复活敌人压力的博弈，甚至把鬼佛插在BOSS门口，几乎取消了跑尸路。</span><br>
<span>上面没提战斗系统，是因为我认为在这套魂系玩法中，无论是体力条二人转还是打铁，都不是唯一的最优解。适配这套系统的战斗，只需要满足一个目标：高风险，易死亡。所以无论是宫崎英高还是其模仿者，在战斗系统上都有很多可以突破和创新的机会。现在大量的魂like游戏没内味儿主要是因为都揪着魂系的战斗去模仿，不重视整体的自洽性，对上述互相嵌合的元素进行经不起推敲的改动。</span><br>
<span>为什么说战斗一定要满足高风险易死亡，因为一旦战斗没有难度，整个探索的逻辑链就断掉了：</span><br>
<span>战斗简单，玩家基本不会死亡。</span><br>
<span>不死亡导致“3.死亡惩罚”失效。</span><br>
<span>从而导致“2.敌人复活机制”失效。</span><br>
<span>一条命扫荡整个地图，导致“4.2.岔路剪枝”和“4.3.捷径”失效。</span><br>
<span>缺少岔路的试错，导致“4.4.没有解谜元素”失效，需要充满割裂感的小游戏或者复杂的钥匙门来延缓玩家推进的时间。</span><br>
<span>整体游戏时间被大幅度减少，被迫设计更多收集要素来填充时间，“5.只保留最基础的RPG元素”失效。</span><br>
<span>这套结构从PS3世代被大众接受后，一直保持着先进性和可扩展性，我认为FS围绕这套系统优化，开发新作品持续到PS5世代结束都没什么问题。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2019-12-15 17:23 编辑 </span><br>
<span>死亡確認 发表于 2019-12-15 16:40</span><br>
<span>其实如果单纯的说死亡惩罚的话，我觉得魂系还不算很过分，首先可以通过捡尸体回复，而且难度上升也有个标准 ...</span><br>
<span>加点弄废的情况还真有。我朋友玩到后期加出个水桶号，废属性多（血源玩圣剑点了堆秘法），血短攻击低，练级数值需求大很麻烦。游戏本身容错率就不宽裕，一般人操作弥补不了，也没苦练的耐心，就GG了</span><br>
</p><p><b>死亡確認: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2019-12-15 17:22</span><br>
<span>加点弄废的情况还真有。我朋友玩到后期加出个水桶号，废属性多（血源玩圣剑点了堆秘法），血短攻击低，练 ...</span><br>
<span>其实怎样都有办法过的，毕竟重点是只要把点数加到能拿起武器的话那大部分的boss都有办法，其实加点上去的差距就是多一刀少一刀而已，水桶号算是后期才有用，但是真加上去闹到不能通关的还是很少的，而且这游戏的容错率其实是固定的，毕竟每次都是篝火重启元素瓶加满（恶魂血缘不算的话），理论上你每次从篝火到篝火的容错率其实都一样</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2019-12-15 17:45 编辑 </span><br>
<span>死亡確認 发表于 2019-12-15 17:32</span><br>
<span>其实怎样都有办法过的，毕竟重点是只要把点数加到能拿起武器的话那大部分的boss都有办法，其实加点上去的 ...</span><br>
<span>理论上的方法肯定是有的。但真点错了也不是一刀两刀的问题，很多东西牵一发动全身，boss转阶段输出不足，在贫血高危阶段时间拖长带来的危险不是直观的血量问题。而且相比输出端，血量上限的减少就特别明显，单位时间的犯错次数往下扣，血瓶百分比加血别人喊一瓶顶你一瓶半，需要更多时间去找喝血瓶时间。这方面对于技术没那么合格的（大部分普通人就处在这个区间），影响很大。60分及格和90及格的距离。反之，先打DLC跑回来等级上限高了很多时候挑战性也下降明显。满血能够直接硬撑过一套攻击和满血直接被一套带走，血量看起来可能差别不大，打起来确实是两种难度。当然这种加点加废的确实也属于异常事件，正常再怎么加也不至于会点到完全没用的属性上</span><br>
</p><p><b>thealoneer: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2019-12-15 15:22</span><br>
<span>少来阴阳怪气，泥潭婆罗门这种称呼傻逼程度跟你封的核心玩家不会差太远。当然你们可能觉得这样自称是种赞 ...</span><br>
<span>不愿意争论您还来劲了。。首先这个按销量或者类型判断游戏是不是核心就有点问题，按您这说法是个策略游戏都是硬核？而且私以为硬核游戏和核心玩家是两个概念，任何一款游戏都可以有它的核心玩家，当然您要是单纯看见核心二字就炸毛，那姑且就不谈。但我说魂系是逆流而上怎么不行？论设计，前面有关于autosave还有战斗系统的解释了，我再举个例子，现在多数ARPG游戏里都有地图，有的甚至带自动寻路，魂就没有，逼着玩家用脑子记路，这算不算逆流而上？我那句话其实就想强调个复古，魂现在玩家多了是不假，但它设计思路又没变过</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2019-12-15 18:56 编辑 </span><br>
<span>thealoneer 发表于 2019-12-15 18:01</span><br>
<span>不愿意争论您还来劲了。。首先这个按销量或者类型判断游戏是不是核心就有点问题，按您这说法是个策略游戏 ...魂like没有难度选项，根据销量来判断其难度接受度再顺理成章不过了。我记得魂like的各种通关成就并不特别低。steam上各游戏都有成就统计，根据各种成就达成率去估量游戏某项要求难不难（当然原因不止简单的难度因素）。鬼泣销量没法反应还是他有低难度的通关模式，但去看他几个高难度通关率也大概能观察出他高难度下的接受度。</span><br>
<span>所谓硬核游戏是啥？玩通关有一定难度就叫硬核游戏？专门用来分配给那些需要通过通关来自我标榜的人？感情moba之类因为低难度适应更好所以就不够硬核了？这概念可笑不可笑？如果论深度就叫硬核游戏，那能玩出深度又多了去了，王者荣耀一样该叫硬核游戏</span><br>
<span>我玩个暗黑破坏神like不带地图带什么？不同游戏使用不同解决方案而已。单纯用脑子记路是什么高级玩意吗？要不要建个复用迷宫的3D去玩玩用脑子记路体会下游戏乐趣？不同游戏厂商自有不同强项，开放世界四通八达的情况删了地图连个地理位置都确认不了在没有替代方案情况下谁会觉得好玩？《奥丁领域》背景在不断复用他不给地图在个2D地图里走迷宫会有趣吗？《天国拯救》能够用地图快速移动为什么不用，难道骑马赶路真是什么好玩法？</span><br>
<span>设计思路好不好跟是否复古并无关系。过去设计未必差的但也未必都好的，许多属于市场变化里消亡或出现。我对过去没什么特别迷恋的，当年游戏的强挑战性本身就有从街机遗传过来的性质。从商业角度和设计角度，我会觉得现在的moba比那种单纯强调挑战的游戏在为群体服务上好多了，不如说过于好了而使资源聚集在少部分头部产品了。</span><br>
</p><p><b>银星下灰兔: </b><br>
<span>前阵子和朋友讨论过这个问题，黑魂通常被拿来和怪猎相比，两者确实有很多相似，但为什么soulslike这个分类如火如荼，而怪猎like游戏却很少？</span><br>
<span>只说一个大概的印象：魂类游戏的节奏是最合适的。</span><br>
<span>魂系列除了PVP，属于难度下限稍高，但上限不算太高，而且上下限离得很近。</span><br>
<span>打一个boss来说，魂系列最高挑战无非是禁翻滚一级手撕八周目boss，最难的地方在于禁翻滚，但对着别人的录像研究一下，快点慢半十几个小时就能摸透打法。而这种挑战很少有人碰，多数人做到一周目通关就封盘了。</span><br>
<span>黑魂一个boss只有三板斧，初见吓人，但玩多了最多几个小时这个boss就被摸透了。</span><br>
<span>但怪猎呢，三百小时可能刚刚够入门一个武器，认真下来一个怪又能研究上百个小时。至于说摸透了一个怪一个武器，花费的时间更是天文数字。</span><br>
<span>在我眼里这正是两个游戏的最大区别。</span><br>
<span>为什么只有一个怪猎，而有那么多的soulslike，怪猎实际是上个世代的游戏，在缺乏娱乐手段的年代，大家有充裕的时间去研究一个游戏，而且游戏的售价相对也贵，一个游戏能烧掉的时间越多越好。但现在，游戏变成了快消品，大家没兴趣花大量的时间在游戏的研究和学习上，手里都有一大堆游戏玩都玩不过来，爽快就成了新的追求。但单纯的爽快又很容易让人失去耐心，魂系列在难度和成就感做到了恰到好处的平衡。</span><br>
</p><p><b>pk_man: </b><br>
<span>转个图</span><br>
<img src="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/4e42c12dgy1g9xbuxcf24j20go1uogtd.jpg" title="https://wx3.sinaimg.cn/mw690/4e42c12dgy1g9xbuxcf24j20go1uogtd.jpg"><br>
</p><p><b>银星下灰兔: </b><br>
<span>上面的话题再延伸一下：魂系列其实发掘出了成就感的另一个来源——玩家对游戏的彻底了解。</span><br>
<span>制作人在这头留了谜题，玩家在那头解谜。在娱乐手段贫瘠的时代，当然是难题越多越好越难越好，这样可以消磨大量时间，一个游戏可以提供最大量的乐趣。</span><br>
<span>但当游戏作为快消品，玩家手里可以玩的游戏数量严重过剩的时代，这样的策略明显是有问题的。玩家此时追求的不是一个游戏总共能给我带来多大的乐趣，而是单位时间一个游戏能给我提供多少乐趣。</span><br>
<span>魂系列已经把新奇感刺激感几乎做到极致了，也不会刻意延长游戏时间，甚至会有意识缩短，在游戏里除了和PVP相关的成就任务，基本没有任何需要刷刷刷的内容，就是为了保证游戏的份量在这个时间内能足额甚至超额传递给你，让你玩下来完全不会腻，甚至意犹未尽。而这也是我认为魂系列的生命力所在。</span><br>
<span>但只狼给我的感觉不止如此，宫崎英高有一种全新的想法，通过不断做减法，在只狼里有一个全新的成就感来源——而这个来源在之前的魂中往往是被忽略的：</span><br>
<span>玩家对游戏总体的成就感。</span><br>
<span>游戏本质是制作人和玩家的过招，魂系列一周目通关就已经提供了极大的成就感，但如果更进一步呢？能不能榨出更多的成就感？</span><br>
<span>可以，只狼的格档系统。</span><br>
<span>之前，无论是魂还是血源，玩家竭尽全力只为打败boss，无伤击杀属于极少数人的追求。而只狼的格档系统极大降低了无伤击杀的门槛，可以说只要能打败一个boss，离无伤就没多远了。甚至砍掉了武器系统，让玩家不用分心，让战斗更纯粹。</span><br>
<span>把一个迷宫其他的入口都封死，只有一条路，你只要走过了这条路，无伤击败了boss，你就解开游戏制作人的所有谜题，把这款游戏彻底通关了。</span><br>
<span>这正是新的成就感来源，你知道自己彻底把游戏通关了，你洞悉了游戏的所有秘密，像一场恋爱里你补齐了自己爱人的最后一块碎片。</span><br>
<span>缺点就在于这样的游戏很不耐玩，两周目你的成长到了游戏能容纳的顶峰，没有秘密的它彻底失去了诱惑力，你甚至不会再看这个沉迷了上百小时的游戏一眼。</span><br>
<span>但是没关系，游戏已经给了你最美妙的体验。</span><br>
<span>游戏还有下一作。</span><br>
<span>那一作你肯定会买的。</span><br>
</p><p><b>あじ秋刀魚: </b><br>
<span>银星下灰兔 发表于 2019-12-15 21:13</span><br>
<span>上面的话题再延伸一下：魂系列其实发掘出了成就感的另一个来源——玩家对游戏的彻底了解。</span><br>
<span>制作人在这头留 ...</span><br>
<span>我最讨厌的就是刷刷刷要素，所以一般都玩pc版（有修改器），并且基本不会二周目，好游戏太多了。 </span><br>
</p><p><b>火的意志: </b><br>
<span>薛定谔的小猫 发表于 2019-12-15 16:36</span><br>
<span>但是现在猛汗世界的玩法跟你说的大相径庭啊。。。我是猛汗世界入坑的新猎人，现在也几百个小时了 ...</span><br>
<span>光看nga的贴，大多数人也觉得mh的成长是自己技术的成长，而不是会换逃课武器的成长……</span><br>
<span>打灭尽龙三猫死的新手可不少，难道最后都是换扩散过的？也有不少是最后挑战过的吧？事实上大多数新手过都是和黑魂一样，摸清怪物招式过的啊，按你这种逃课手段归根结底是少数</span><br>
<span>你只是在mhw喜欢这个玩法，黑魂里喜欢那个玩法而已，黑魂也有不少打不过叫人，打不过一直持盾，打不过修改，打不过练级，打不过换武器逃课的，没啥冲突呀</span><br>
</p><p><b>Cortana: </b><br>
<span>Quantum 发表于 2019-12-15 16:26</span><br>
<span>不算。你可以去挑战初始等级断剑通关，那结果大概就是失踪。难度上能达到的上限够高了 ...</span><br>
<span>还有一条路子：去打PVP</span><br>
</p><p><b>jy000129: </b><br>
<span>银星下灰兔 发表于 2019-12-15 21:13</span><br>
<span>上面的话题再延伸一下：魂系列其实发掘出了成就感的另一个来源——玩家对游戏的彻底了解。</span><br>
<span>制作人在这头留 ...</span><br>
<span>游戏能做到这点就够好了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI STF-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Cortana: </b><br>
<span>ゆい 发表于 2019-12-15 16:23</span><br>
<span>说起来 </span><br>
<span>难度上下限较高但上限低算不算魂like的特点？</span><br>
<span>去打下PVP试试看</span><br>
</p><p><b>死亡確認: </b><br>
<span>火的意志 发表于 2019-12-15 22:09</span><br>
<span>光看nga的贴，大多数人也觉得mh的成长是自己技术的成长，而不是会换逃课武器的成长……</span><br>
<span>打灭尽龙三猫死 ...</span><br>
<span>其实我觉得mhw那些所谓的逃课也不是很适合，怪猎整个体系里从来没有说什么让你专精一门武器不能改的说法，每个怪其实要说都会有相对比较针对的武器或者打法，不同武器对不同怪的相性有差再正常不过了，一个武器不行换另一种，一种打法不行换另一套这本身就是怪猎的基本玩法之一，现在所谓的逃课打法，除非说是用叫大佬联机帮你过这种外其实就只是给你总结了一套相对更高效的战术和配装，但如果说你不去学习不去了解怪的特性的话那什么打法都救不了，所谓的逃课其实也就是帮人省去自己摸索的时间给你一个相对更容易熟悉的套路罢了，本质还是个学习的过程</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>astrayveller: </b><br>
<span>这不是刚好说明了魂系武器性能面对boss普遍相似 体验都差不多么</span><br>
<span>mh换把武器换个游戏</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>魂like的地图设计有个底限，那就是不能做3D迷宫</span><br>
<span>噬血代码这地图集合堕落之王和仁王的缺点于一身，充分表现出魂like的地图做烂了能到什么程度。</span><br>
</p><p><b>结夜野棠.: </b><br>
<span> 本帖最后由 结夜野棠. 于 2019-12-16 10:28 编辑 </span><br>
<span>薛定谔的小猫 发表于 2019-12-15 16:36</span><br>
<span>但是现在猛汗世界的玩法跟你说的大相径庭啊。。。我是猛汗世界入坑的新猎人，现在也几百个小时了 ...</span><br>
<span>怪物猎人世界为了扩展受众以及照顾欧美玩家，大幅降低了难度，特别的降低了远程武器和枪的难度，而且降低了开荒期间对道具和钱的需求。所以你从世界入坑可能感受不到太多，玩前作，开荒期间你没法换很多装备，很多道具不能放开了用（不然就没了或者刷起来很累），就会有必须磨练硬技术才能过的，俗称卡怪。我MH3G入坑，打碎龙打了几十次才过。以后技术提上来了玩后续的作品就再也没遇到这样的事。</span><br>
<span>而且你自己也说你太刀打不过某个怪，MH有很多逃课的方式，包括换每一代的强力武器，用道具，招人一起打。魂其实也有各种逃课，但是怪物猎人并不是一个通关为主的游戏，你打不过一个怪逃课过了，并不会给你带来特别大的快感。如果你就是喜欢太刀，面对打不过的怪想靠自己的技术打过去或者提高自己讨伐的速度，就得熟悉怪物的招式磨练自己的技术，用自己的研究和技术，快速狩猎了一个之前很头疼的怪物，才是这个游戏在战斗上让人沉迷的地方。你可以搜索下，怪物猎人里面有种规则叫 TA 规则，限制了很多东西的使用。你可以尝试给自己一些限制，来体会一下这个游戏真正的快乐。</span><br>
<span>回到魂like的地方，你说的对，MH和魂其实一点都不像，唯一像的就是战斗时候的动作都比较慢。这种慢是相对而言的，相对鬼泣这种动作游戏来说。</span><br>
</p><p><b>结夜野棠.: </b><br>
<span>死亡確認 发表于 2019-12-15 22:55</span><br>
<span>其实我觉得mhw那些所谓的逃课也不是很适合，怪猎整个体系里从来没有说什么让你专精一门武器不能改的说法 ...</span><br>
<span>一种类型武器打不过换另一种类型的武器这不是怪物猎人的基本玩法。怪物猎人就是所有的武器都能打过所有的怪，每一代只用一两武器的人才是大多数</span><br>
</p><p><b>ybfelix: </b><br>
<span> 本帖最后由 ybfelix 于 2019-12-16 11:10 编辑 </span><br>
<span>话说，每秒即时存档，死亡不丢失剧情进度，经验值=钱还能捡回来，属性值可以较廉价地单个升级而不需要等待大段位升级，感觉其实应该算属于怜悯的一部分吧。如果保留传统JRPG的固定存档点，但把小怪/boss战斗提升到魂系游戏的难度，岂不才是真的要砸手柄</span><br>
</p><p><b>结夜野棠.: </b><br>
<span>ybfelix 发表于 2019-12-16 11:04</span><br>
<span>话说，每秒即时存档，死亡不丢失剧情进度，经验值=钱还能捡回来，属性值可以较廉价地单个升级而不需要等待 ...</span><br>
<span>这样的游戏现在也有，马里奥</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2019-12-16 11:27 编辑 </span><br>
<span>ybfelix 发表于 2019-12-16 11:04</span><br>
<span>话说，每秒即时存档，死亡不丢失剧情进度，经验值=钱还能捡回来，属性值可以较廉价地单个升级而不需要等待 ...</span><br>
<span>能开出捷径，存档点放到boss门口附近就不是大事。魂like地图要搞这么曲折多数也是为了这个目的，探索联动开图，图开完资源收集差不多进入打boss阶段。老作品那种要求从存档点一口气跑完长程再通过boss才会麻烦。当然这种设计不够精巧加挫折感过多基本已经淘汰了。像茶杯头那个跑图关卡类型就类似，我个人不太喜欢这类，背板也就算了，每次后面的错误就需要前面全部重来，要不断练。长度一长前面的不断练感觉就恶心透了</span><br>
</p><p><b>汪达: </b><br>
<span>hshiki 发表于 2019-12-15 17:05</span><br>
<span>魂系玩法由三大基础元素支撑：</span><br>
<span>1.自动存档机制</span><br>
<span>解谜元素还是有的，古城推球，风车点火，捉猴啦这类，不过比较轻量就是了</span><br>
</p><p><b>xuzy0919: </b><br>
<span>魂系那不就是血源+恶魂+黑魂123+只狼，魂味另说。</span><br>
</p><p><b>朝日Asahi: </b><br>
<span>naclken. 发表于 2019-12-16 09:58</span><br>
<span>魂like的地图设计有个底限，那就是不能做3D迷宫</span><br>
<span>噬血代码这地图集合堕落之王和仁王的缺点于一身，充 ...</span><br>
<span>我倒是觉得有小地图的话code vein的白血也挺有意思的啊，小地图加上能标记你走过的路节省了很多麻烦，虽说辨识度不高是个问题。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-N9600, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>朝日Asahi 发表于 2019-12-16 16:20</span><br>
<span>我倒是觉得有小地图的话code vein的白血也挺有意思的啊，小地图加上能标记你走过的路节省了很多麻烦，虽 ...</span><br>
<span>宫崎老贼正经做地图，在墙角藏怪叫魂味儿。</span><br>
<span>3D迷宫完全是由墙角组成的，再在墙角藏怪那叫无聊好吧……</span><br>
</p><p><b>セト: </b><br>
<span>只狼从过BOSS到无伤不算FS作品里难的但也肯定不算简单的。</span><br>
<span>过版就快无伤，最符合的是比较回合制的魂2。你只狼的格挡能和大盾谈无伤门槛吗？</span><br>
<span>另外说魂几乎没有刷刷就更搞了，黑森林巨人王和猪的肛门都要哭了。</span><br>
<span>只狼稍微少点，但玩家白金最后都在干什么大家都知道的吧。</span><br>
<span>你要真说精简玩家体验就这些玩意都该去了。</span><br>
<span>照这么分析下去只狼不做DLC都能说成是为了照顾体验了。</span><br>
</p><p><b>turnxxx: </b><br>
<span>shoes 发表于 2019-12-15 12:57</span><br>
<span>魂系有什么死亡惩罚？</span><br>
<span>怎么都说魂系死亡惩罚高？</span><br>
<span>黑魂1死了后会变活尸脸，损失魂，不能进行联机以获取帮助，最重要的还是会回到上一个篝火点，因为魂在探索的时候压力很大，地图也比较复杂，重来一遍特别是探索到距上一个篝火点很远却又不知道下一个篝火点在哪里的时候加上捡魂对玩家来说很有压力。</span><br>
<span>魂二魂三在此基础上还会损失血量上限。</span><br>
<span>只狼惩罚就小很多，损失钱和经验无法捡所以压力反而不大，跑路飞快探索地图没什么压力。</span><br>
</p><p><b>NameLess2501: </b><br>
<span>那你玩一下黑暗之魂一代，如果感觉和只狼有共鸣的话，就明白了吧。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>tx165256: </b><br>
<span>个人感觉：</span><br>
<span>1. 危险的小怪：大部分游戏一般是道中放一些你站着不动他1分钟内都弄不死你的杂鱼，魂系则是基本每个杂兵都有数秒内杀死一个满血玩家的能力</span><br>
<span>2. 低操作门槛：特点1会带给入门玩家一种这游戏很难的感觉，但由于操作极为简单，这种“难”又是很容易征服的，实际游戏过程给人的成就感往往大于挫败感</span><br>
<span>3. 有利于探索的存档机制：相比起银河城那种存档房，篝火的机制有利于探索而不利于boss战，血源DLC之前魂系列的boss战基本是拉胯的</span><br>
<span>4. 高开放低指引：大部分时候不会告诉你该去哪，需要玩家自己思考什么地方能去，能去的地方该不该现在去，我完成这里后有什么新的地方能去</span><br>
<span>5. 剧情可有可无：由于特点4，玩家可能玩到结局都不知道故事讲的什么JB，但这并不影响玩家打通游戏</span><br>
</p><p><b>dhddhh: </b><br>
<span>tx165256 发表于 2019-12-17 12:48</span><br>
<span>个人感觉：</span><br>
<span>1. 危险的小怪：大部分游戏一般是道中放一些你站着不动他1分钟内都弄不死你的杂鱼，魂系则是基 ...</span><br>
<span>这些都和fc时代的游戏一样只是现在的玩家变懒了。</span><br>
</p><p><b>tx165256: </b><br>
<span>dhddhh 发表于 2019-12-17 13:36</span><br>
<span>这些都和fc时代的游戏一样只是现在的玩家变懒了。</span><br>
<span>也不能说完全一样</span><br>
<span>FC时代是有很多一触死的游戏，但那些游戏里的杂兵基本就是移动靶。有血条的游戏里杂兵更有侵略性，但我印象里也没见过能两下把你血条打空的小兵</span><br>
<span>而且FC游戏大多**，不是没剧情指引玩家也能自己靠思考通关，而是玩家压根不需要思考这种问题</span><br>
<span>我一直是把魂系列当成3D银河城的，虽说没有那种“解锁了新能力，以前不能去的地方能去了”的要素，但要自己一步步摸清整个地图并找到通关路线这个核心还是挺相似的</span><br>
</p><p><b>pokemankind: </b><br>
<span>セト 发表于 2019-12-16 16:57</span><br>
<span>只狼从过BOSS到无伤不算FS作品里难的但也肯定不算简单的。</span><br>
<span>过版就快无伤，最符合的是比较回合制的魂2。你只 ...</span><br>
<span>魂加点都有软上限，300级小水桶和802薪王能力相差不到20%，正常推多周目就够了，本来官方就不鼓励刷魂升满级，玩家想刷就留条路子，真恶心的是魂2的50个洛耶斯魂，魂3的30个耳朵和只狼全技能这种专门刁难全收集党和全成就党的设定</span><br>
</p><p><b>朝日Asahi: </b><br>
<span>tx165256 发表于 2019-12-17 12:48</span><br>
<span>个人感觉：</span><br>
<span>1. 危险的小怪：大部分游戏一般是道中放一些你站着不动他1分钟内都弄不死你的杂鱼，魂系则是基 ...</span><br>
<span>恶魂没玩过，但个人觉得王城双基的boss战还是稍有挑战性的，不至于到血源DLC</span><br>
</p><p><b>空空空: </b><br>
<span>其实魂的小兵本身战斗力够弱了，不说act，就连新战神的最高难度小兵血都厚的像坦克。魂的小兵完全没有血厚这么一个说法，甚至脆到一刀就能砍死的也有好几个品种</span><br>
</p><p><b>小奥塔肯: </b><br>
<span> 本帖最后由 小奥塔肯 于 2019-12-18 01:37 编辑 </span><br>
<span>结夜野棠. 发表于 2019-12-16 10:58</span><br>
<span>一种类型武器打不过换另一种类型的武器这不是怪物猎人的基本玩法。怪物猎人就是所有的武器都能打过所有的 ...</span><br>
<span>2G大剑太刀打黑铠这类基本没法打，除非出技能蹭刀磨死也算。</span><br>
<span>我从P1就基本上会练几种武器打相性好的怪。事实上你看TA（基本无道具和牵制手段的狩猎），武器和怪的相性也是实在存在的，为什么练死一种武器反而成了基本玩法。以前的MH每代都有一些怪对有些武器来说明显地粪到极点，但我觉得这反而比较符合MH以前的制作理念。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1903015[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>只狼全boss、全收集，问下啥叫“魂系”？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1903015-1-1.html</link>
      <description>只狼全boss、全收集，问下啥叫“魂系”？&#13;
 本帖最后由 あじ秋刀魚 于 2019-12-15 10:07 编辑 

没玩过黑魂，血源，
&#13;
“魂系”、“soulike”究竟是啥啊？？
&#13;
天天看人说，不是很明白</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>あじ秋刀魚: </b><br>
<span>只狼全boss、全收集，问下啥叫“魂系”？</span><br>
<span> 本帖最后由 あじ秋刀魚 于 2019-12-15 10:07 编辑 </span><br>
<span>没玩过黑魂，血源，</span><br>
<span>“魂系”、“soulike”究竟是啥啊？？</span><br>
<span>天天看人说，不是很明白</span><br>
</p><p><b>战术核辣条: </b><br>
<span>死了会掉钱！</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>wl42523: </b><br>
<span>大概在他们眼里游戏难度高并且不能切换难度就叫魂系</span><br>
</p><p><b>幻の碎片: </b><br>
<span>因为打怪掉魂？被怪秒了的话，则身上累积的魂被清空（得回原地捡）。</span><br>
<span>这么一来，只狼也算。</span><br>
<span>一个想法，不一定对。</span><br>
</p><p><b>zwt211: </b><br>
<span>其实感觉像是宫崎风格，难度+隐晦叙事+层次地图？感觉好像我说的不太全面</span><br>
</p><p><b>罪门检事: </b><br>
<span>把上古时期需要捡尸以及负重等设定放进一个新游戏里就叫soullike了</span><br>
</p><p><b>zwt211: </b><br>
<span>我仔细想了下，应该是恶魂黑魂为参考模板（包含地图设计等元素），制作出的带有一定挑战难度的游戏，而游戏媒体报道时很难归纳或单纯制作热点，用了魂like这个词，其中除血源和只狼外，我能想出的玩过其他典型是仁王。就像pt启发了近年来大量的恐怖游戏，魂系也启发游戏厂商高难度或动作的制作方向，所以现在这个词用的很多。</span><br>
</p><p><b>Gyroscope: </b><br>
<span>没玩过恶魂，从其他几作的游玩经历来看，感觉就是死亡惩罚较大，难度较难（但又不至于难到一般人打不过）且不能调整，有类银河城的箱庭式地图，ACT成分比重较大的ARPG？</span><br>
<span>也可能是有些人把所谓的“魂系”和高难度动作游戏等同了，上次看个忍龙2通关视频都有人在弹幕里刷黑魂的……</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>参考下暗黑like就行了，名字来自于某个成型作，但类型特点一个单词归纳不好用，比如装备驱动类这种名字只能点明一个部分，所以干脆就把多个元素打包进一个名字里。</span><br>
<span>未必有太过统一的教条，但大体就是感觉把这些归到一起会有一个相似性，当然中间有不同的偏差值，远到一定程度就不算。比如暗黑血统2、仁王都可以刷装备，但也不会归为暗黑like，形式上偏差大就不算</span><br>
<span>魂like，大概就是死亡回档、重复攻关（重点在可重复的趣味性，难度一般只是这种重复背后的体现，难度本身是个附带属性而非必要）、地图回旋（这个可能很多时候不太讲究）、偏操作简单的动作类</span><br>
</p><p><b>nukejoker: </b><br>
<span> 本帖最后由 nukejoker 于 2019-12-15 11:04 编辑 </span><br>
<span>魂系一般是分成难度和剧情两个层面来说。</span><br>
<span>难度方面主要是上个时代动作类游戏的难度大规模下降，死亡惩罚极低的反弹。</span><br>
<span>autosave的普及和checkpoint的滥用导致同期游戏的难度都变得相当的低，虽然方便了新人的入门但也导致老玩家对游戏性体验的下降。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/12/15/QW5HPJ.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/12/15/QW5HPJ.jpg"><br>
<span>以恶魔之魂为起点的魂系难度并不只是一味的高难度，同期忍龙2难度也高，但并不会有人认为忍龙就是魂系的难度。</span><br>
<span>魂系难度总结一下一般有这几项：</span><br>
<span>1.动作偏真实系，硬直大，武器差异性大，还有体力限制出招。和当时飞天遁地动不动一套浮空连的割草向ACT比截然不同。手感奇差。</span><br>
<span>2.自动存档，死亡后自动存档是魂系的精髓。Ps1，2时代的游戏往往需要手动存档，长时间忘记手动存档，结果Game over几个小时白打不要太常见。而进入上时代后，autosave的出现本意是为了降低难度的妥协，防止玩家在没有准备就面对挑战失败而给出的辅助。而魂系把autosave放在死亡后就意味着玩家无法通过存档读档来试错降低难度。</span><br>
<span>3.死亡惩罚奇大。同期autosave本意就是要让死亡惩罚降到最小的考虑。而魂系列剑走偏锋大规模加大惩罚力度。</span><br>
<span>跑路/血量死亡后减半/经验金钱全部丢失/失去网络协助功能/难度增加/敌人配置回复/ 哪一条相对当年的游戏都是背道而驰的。</span><br>
<span>其他诸如宫崎老贼的恶意，盾反，翻滚癌，异步联机，背刺，回复道具固定，黑暗晦涩的世界观等虽然也是魂系列的特点。</span><br>
<span>但是这3个关键点基本是标准soullike游戏如堕落之王，迸发，仁王，盐与避难所一致的共性所在</span><br>
<span>至于魂系游戏在剧情上的魂味。</span><br>
<span>我也觉得是因为宫崎英高领会出了一个关键的要点</span><br>
<span>再牛逼再帅气的人物人设世界观落到傻逼脚本编剧手里都是白给。</span><br>
<span>所以干脆就只要牛逼帅气的开场和动作建模就行，脚本编剧是啥，能吃？</span><br>
</p><p><b>syndrome2032: </b><br>
<span>魂系=恶魂，黑魂123，血源，只狼算半个吧</span><br>
</p><p><b>アルム: </b><br>
<span>nukejoker 发表于 2019-12-15 10:57</span><br>
<span>魂系一般是分成难度和剧情两个层面来说。</span><br>
<span>难度方面主要是上个时代动作类游戏的难度大规模下降，死亡惩罚极 ...</span><br>
<span>有一说一</span><br>
<span>脚本编剧就是如何把有限的剧透分配在认为合适的地方 物品说明 人物对话 背景音乐 建筑装饰等等</span><br>
<span>不让流程显得臃肿繁琐</span><br>
<span>你说的其他 都好抄毕竟是很明显的</span><br>
<span>这个是真难抄</span><br>
</p><p><b>nukejoker: </b><br>
<span>アルム 发表于 2019-12-15 11:01</span><br>
<span>有一说一</span><br>
<span>脚本编剧就是如何把有限的剧透分配在认为合适的地方 物品说明 人物对话 背景音乐 建筑装饰等等</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>我上面只是在开玩笑。</span><br>
<span>这就是魂系叙事的魅力所在了。</span><br>
<span>很多自以为和了不起的游戏脚本编剧导演永远都意识不到一个问题。</span><br>
<span>很多时候，让你的角色闭上嘴会比较好。</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span> 本帖最后由 pgain2004 于 2019-12-15 12:00 编辑 </span><br>
<span>可以参考Rogue-like，GTA-like这些的定义，都是有几条特征，采纳借鉴得越多就越像(like)。</span><br>
<span>外行人只能猜(倒推)，但也就猜猜看：</span><br>
<span>FS想要做一种强调经验收益，降低操作门槛和数值权重的ARPG，所以魂系有数值成长但并不厉害，也没复杂的派生和连招、强力可滥用的无双技能，甚至用借鉴了MH等游戏的精力和借鉴了老派RPC的法术数来限制玩家不能随便莽，降低难度的要点更在于记忆敌人和关卡的套路，然后找到对应的几种解法。</span><br>
<span>找到办法之前会觉得难：在数值上配合，中几招就死，克制一些初见友善trick的使用(像神海敌人第一枪必不中那种)，增加初见难度。而一旦找到方法，又能很快地体验到自身的“成长”。</span><br>
<span>几种解法的隐藏深度和收益呈一定阶梯，例如盾是最显而易见的，然后是特定道具，然后是敌人攻击死角(并配了背刺来加强这种收益)，直到实现关卡上的跑酷和精英Boss战时的无翻滚无举盾。</span><br>
<span>为了让玩家多体验多记忆快速从经验中成长，获得正反馈(攻略成就感)，就设置了多个节点，节点间是设计好量的一个pack，每次在那复活和修整就会刷新普通敌人，以击杀强力敌人或到达下个节点为成功的标志。又为了流畅性取消SL，借鉴了Roguelike常见的单档+即时存档。死时丢下资源需要重新捡，引导玩家立刻去攻克面对刚刚失败的难题。</span><br>
<span>角色移动性能有限，地图设计资源有限，所以难题挑战的分布密度需要高一点，加上本来就要限制角色性能，所以采用了膝盖不能弯的形式来限制和设计路径。已攻克节点之间的移动就没必要再浪费玩家时间了，所以短的采用捷径联通，或者多个Pack共用一个节点用(另一种)捷径联接(顺便省资源)，长的给予传送功能。最终形成大网内多个小环的地图模式。</span><br>
<span>然后引导是个难题还消耗资源，干脆给予玩家更高自由度，只卡着几个主要的剧情和区域推进解锁点，难度的推进由玩家自行感受判断，提示么就让NPC说几句，背景剧情交代就让NPC的废话和装备说明代劳。既然装备道具负责了部分叙事职能，干脆多做一些作为独特收益分布在地图各处，鼓励玩家探索。</span><br>
<span>最后是对玩家从节点复活给予解释，对各砍各的战斗交互给予解释，于是有了不死人和活尸(僵/丧尸)的基本设定(到只狼敌人多是正常人类，就大幅改变了战斗交互)。然后再发散，结合一些常见的神话(魂是北欧神话、血源是克苏鲁、只狼是东方的)，扩展成整套设定。</span><br>
<span>差不多这样。然后再在此基础上修修改改，到只狼才用了新的方式来替代几个基本设计发挥作用。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2019-12-15 11:38 编辑 </span><br>
<span>nukejoker 发表于 2019-12-15 11:06</span><br>
<span>我上面只是在开玩笑。</span><br>
<span>这就是魂系叙事的魅力所在了。</span><br>
<span>他家是美术一直很强吧，在表现神秘、异质上一直很有特色。血源的美术集单纯看就很有感觉</span><br>
<span>要是法老控那画面，闭上嘴也救不回来啊</span><br>
<span>这大概就跟电影一样，有的导演能玩镜头、能搭场景、能玩构图，镜头场景构图一出来，意思就出来了，许多时候都比干巴巴词不达意的台词强。但玩不来这些的就只能用干巴巴语言表述了，毕竟不能真的“不说话”，真不说话那就是很闷的感觉了。</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>这个问题问得好，其实我也想知道“银河城”、“喧哗系动作游戏”之类的概念的学术定义</span><br>
</p><p><b>TriSPD: </b><br>
<span>美术+1</span><br>
<span>魂系列真正强的是美术，代入感很强，有看见了就想自发去解读的细节，这帮人不管整哪个年代的场景，对里面的东西都很懂</span><br>
</p><p><b>KYO(T): </b><br>
<span>别人说“这游戏就是难才好玩”，而你觉得“这么难有啥好玩的”，会产生这种灵“魂”拷问的游戏就叫“魂系”</span><br>
</p><p><b>404489039: </b><br>
<span>怪物的攻击力x10 且不能改难度就是魂系</span><br>
</p><p><b>nukejoker: </b><br>
<span> 本帖最后由 nukejoker 于 2019-12-15 11:42 编辑 </span><br>
<span>Hidewhite 发表于 2019-12-15 11:21</span><br>
<span>他家是美术一直很强吧，在表现神秘、异质上一直很有特色。血源的美术集单纯看就很有感觉</span><br>
<span>要是法老控那画 ...</span><br>
<span>不，正是因为闭了嘴。伊苏才能救回来了。偷张伊苏侠的图感受下最后两个字。</span><br>
<img src="http://lain.bgm.tv/pic/photo/l/bd/e8/381579_3fNCn.jpg" title="http://lain.bgm.tv/pic/photo/l/bd/e8/381579_3fNCn.jpg"><br>
</p><p><b>codename47: </b><br>
<span> 本帖最后由 codename47 于 2019-12-15 11:52 编辑 </span><br>
<span>关卡有一定自由度，但通过难度限制玩家的活动自由度，和推进速度，同时给玩家通过 探索地图获得消耗品或独一无二的宝物(很可能需要拼死跑酷)，打怪升级育成角色买武器 等上升通道，让玩家活动范围一点点打开，阶段性奖励为 开篝火 和 终于从后面打开明明一脚就能踹开的破门。。。</span><br>
<span>游戏氛围整体是孤寂消极的，玩家精神压力相比一般气氛正常的游戏要大，但在联机招到同伴和在地上看到留言时给玩家心理上一丝宽慰。</span><br>
</p><p><b>言可: </b><br>
<span>deep dark fantasy</span><br>
</p><p><b>会玩熊孩子: </b><br>
<span>玩一遍黑魂1就明白了 味道太独特 只狼还是浓度不足</span><br>
</p><p><b>pokemankind: </b><br>
<span>魂系列很多元素，比如地图箱庭式，死亡惩罚，动作僵硬，精力限制等，都是从老游戏中借鉴过来，和fs独特的美工，叙事方式，动作演出搅拌在一起才有魂味，黑魂在玩法上独创的就是那套pvp系统，但fs没办法在兼顾pve的情况下，把pvp的平衡性和观赏性搞好，只做成了一个能玩但不是大部分人喜欢玩的半成品</span><br>
</p><p><b>zxlice: </b><br>
<span>按正常流程，敌人基础数值能力是主角几倍的游戏。包括动作敏捷，出招速度等</span><br>
</p><p><b>桜庭ななみ: </b><br>
<span>其实就是把现代游戏流程巧妙的结合成以前的关卡式动作游戏，每个篝火到篝火的距离算一个关卡，给你相对固定的消耗道具，失败就只能从头再来一遍</span><br>
</p><p><b>creymorgan: </b><br>
<span>死亡惩罚高、初见杀恶意多、叙事破碎靠道具描述</span><br>
<span>至于说难度……魂系列难度从来不是数值上的，随便哪一代只要能常规SL，都谈不上有难度。</span><br>
</p><p><b>shoes: </b><br>
<span>魂系有什么死亡惩罚？</span><br>
<span>怎么都说魂系死亡惩罚高？</span><br>
</p><p><b>nukejoker: </b><br>
<span>shoes 发表于 2019-12-15 12:57</span><br>
<span>魂系有什么死亡惩罚？</span><br>
<span>怎么都说魂系死亡惩罚高？</span><br>
<span>恶魔之魂</span><br>
<span>同地图多次死亡后难度上升。</span><br>
<span>对，你没看错我没打错。</span><br>
</p><p><b>あじ秋刀魚: </b><br>
<span> 本帖最后由 あじ秋刀魚 于 2019-12-15 13:30 编辑 </span><br>
<span>nukejoker 发表于 2019-12-15 13:14</span><br>
<span>恶魔之魂</span><br>
<span>同地图多次死亡后难度上升。</span><br>
<span>其实，我真的有点不理解这个设定，，为啥啊</span><br>
<span>玩家打不过，还强行增加难度   </span><br>
<span>越打不过越增加难度，这个设计的理由何在？</span><br>
<span>当初玩只狼也是匪夷所思，死的越多，龙咳越多，这不就是马太效应么</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>魂like就跟暗黑like一样，是个现有体系下无法归类而生造的概念。</span><br>
<span>总的来说动作系统自成一派，难度偏大，叙事神叨，美术独特，箱庭式的地图设计一流。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>系色可符香: </b><br>
<span>当年街机上那些动作游戏就这味，魂系列只是复古而已</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>orangeth 发表于 2019-12-15 11:26</span><br>
<span>这个问题问得好，其实我也想知道“银河城”、“喧哗系动作游戏”之类的概念的学术定义 ...</span><br>
<span>实际上有学术定义么……</span><br>
<span>这俩倒是挺好归纳的，前者的基本特征应该是在一个联通性强的大地图中探索，通过关键道具和能力解锁新区域，强调多方向探索和路径复用。基本是2D平台ACT但不限于；后者的基本特征应该是动作和演出风格夸张化，角色和设计风格带点痞气？</span><br>
</p><p><b>烂掉蛇: </b><br>
<span>没事出门被小兵砍死就叫魂系</span><br>
</p><p><b>thealoneer: </b><br>
<span>魂系看似创新，实则复古，在这个习惯于讨好玩家的时代逆流而上，抓住一小撮喜欢挑战的核心玩家</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2019-12-15 14:50 编辑 </span><br>
<span>thealoneer 发表于 2019-12-15 14:05</span><br>
<span>魂系看似创新，实则复古，在这个习惯于讨好玩家的时代逆流而上，抓住一小撮喜欢挑战的核心玩家 ...</span><br>
<span>哪来的逆潮流而上，每作三百万每个两年就出一个新作的频率的作品逆的是什么潮流，商业销量顺风顺水的作品算哪门子的逆潮流？要算不是最主流产品就算逆潮流，那所有主机游戏都是逆潮流了，这年头最主流游戏是手机游戏。2020年都快到了，还要拿恶魔之魂来谈逆潮流，那精灵宝可梦大概也可以说是逆潮流产品了，多么异质类的JRPG</span><br>
<span>RTS跑出来说逆潮流还算了，魂like这种有固定受众群基本盘做着主流ARPG的哭什么小众，其他战棋、策略、模拟类不都这样过日子，魂like也根本不存在真正意义上绊死普通人的难度的设计，拿这个圈个核心玩家的圈子挺可笑的。要论难度就算核心玩家，主流MOBA\FPS竞技类别往上打都难，也没见MOBA类的跑出来封什么核心玩家</span><br>
</p><p><b>Mr.BBWoLf: </b><br>
<span>あじ秋刀魚 发表于 2019-12-15 13:28</span><br>
<span>其实，我真的有点不理解这个设定，，为啥啊</span><br>
<span>玩家打不过，还强行增加难度   </span><br>
<span>难度上升，同时增加新怪源生恶魔，嗑人性后会有更多新的红灵入侵。忘了加不加小怪攻击力了。</span><br>
<span>在游戏机制里有黑白世界之分，肉身状态死得越多，世界越黑，难度也就越高。不过击杀红灵和源生恶魔会有一个非常高的使世界变白的看不见的数值收益，以此来让玩家调整世界倾向和难度，或者某种程度上是玩家太菜了游戏就会强迫玩家加练。</span><br>
<span>而源生恶魔这个怪和世界背景设定有关，不会反抗，没有攻击力，血也不厚，顾名思义是游戏中其他恶魔的最初形式。只在“黑”的地图中出现，击杀就能让地图迅速变“白”。</span><br>
<span>反推老贼的意图可以看出他想用「玩家的死亡影响游戏世界的状态」这种方式，来让玩家更加谨慎地行动和半刺激半引导玩家思考更多打法。能支撑这推测还有游戏中怪的抗性设计。比如某怪大剑劈砍伤害打8下才能打死，而用长枪戳3下就能戳死，或者一发火球就能搞定。</span><br>
<span>不过说回他这难度上升增加红灵。人型怪，我觉得是恶魂最没有花花肠子的怪，因为攻击最朴素，玩家自己能什么套路，红灵也什么套路，攻击方式和前摇后摇也和玩家自己攻击最相近。我认为打红灵最容易快速找到玩家自己的进攻方式，所以老贼这套设计纯粹是加练。</span><br>
<span>只不过游戏的操作手感让玩家不敢练了而已</span><br>
</p><p><b>jockeyjoestar: </b><br>
<span>3D恶魔城</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span>先一笔略过大家说的很多的要素:回路式箱庭、碎片化叙事、死亡惩罚、美术风格、高难度、老贼的恶意等，我来重点说一下战斗系统，魂味这个东西在战斗系统里也非常显著。</span><br>
<span>首先是资源限制。分为进攻资源和防守资源。以往魂系用精力条共用了进攻和防守资源，而只狼取消了精力，单独给防守做了黄条资源，进攻资源的限制换成了纸人。然而因为纸人在存档前不自动回复，这个资源就更接近于道具和策略选择这样的限制，不太有act味，因此先不提。精力条和黄条的设计很大程度上控制了战斗的节奏，让玩家无法靠手速和反应上的优势左右战局，更加鼓励稳扎稳打、后发制人的战斗策略，而这会引出魂系战斗系统的本质——</span><br>
<span>那就是距离和帧数的计算。这也是魂系和其他大部分继承自鬼泣的传统act最大的不同；魂系几乎根本就不关心combo和反应，无论敌我一般来讲出招都有极明显的前摇后摇。而玩家进攻时真正在思考的是:</span><br>
<span>敌人后摇+敌人恢复后第一招的出招时间-主角防御/闪避硬直-主角走进有效射程时间-主角出招硬直=？</span><br>
<span>这个算式结果是否大于0的问题。如果大于0，玩家就能有进攻收益，就可以去进攻；而小于0的话就不应进攻。为了提高收益，玩家有几个选择:通过冒险走位在一开始就缩短距离/增加主角机动性或减小防御硬直/增加武器长度/增加武器单发威力/或是更粗暴的，增加武器重量或是自身霸体让主角能压制敌人。而敌人也只需同样在这几个点上改动，增加速度、减少硬直、武器加重、加长、霸体，只要稍微改一点就能显著影响难度。由于这个内核各个要素的平衡非常细微，而且各个武器的不同一般也体现在这些点上，所以需要严格控制战斗场面，不然很容易出现一边倒的情况。比如如果主角可以霸体，那控制距离就失去了意义，所以魂系敌人的攻击力都很高，确保玩家一般不会硬碰硬。为了让玩家思考收益和战术，魂系对玩家的机动性也往往很吝啬，不会实装发动极快的长距离突进技。最后就是战斗必须要单挑，如果1对多那么难度也就真的是翻倍提升的，甚至可能多个敌人节奏互补导致完全没有死角，因此关卡必须有引怪、潜入、存档点重置之类的要素。魂系游戏战斗中总是要思考这些东西。这些玩点在很多地方跟怪物猎人颇有交集，所以讨论魂系战斗经常会有人拉上怪猎。</span><br>
<span>这样就能看出魂系与主流传统act的不同:这几个要素在传统act里并不是特别核心。传统act通常会为了照顾玩家的攻击范围，给主角武器判定加长或是配备突进技，还有美式act的自动吸附式；主角经常能装备一些几乎可以不限次使用的远程武器(虽然攻击力一般很差)；主角经常1对多战斗，而且两边不会对等，一般来讲敌人要么机动性和攻击速度大幅弱于主角，要么攻击欲望低，要么几乎不防御，这样才具备一对多战斗的条件。boss战的时候，敌人往往会使用一些后摇极大的攻击便于让玩家进入输出环节。为了提高主角的生存能力，主角一般会有多种无需资源的闪避、及时防御、无敌技、一闪、各种取消等能力。相应的，回复道具的使用限制会比较多，而且大多不会像魂系那样在存档点回满。还有通过combo的组合提高战斗的自由度。也就是说，传统act需要给玩家提供combo输入、机动性碾压敌人、1打多、拼反应等乐趣，整个设计方向和魂系是不一样的。</span><br>
<span>因此，魂系经常单独被拿出来说，而且与其他act对比容易引战，是因为它在底层上与其他游戏的不同。但这些设计也不是完全不能调和，相信未来的游戏会继续演化融合。说回只狼的例子，只狼的攻防体系里有明显的魂味。首先主角刀非常短，攻击时向前的位移很小，攻击距离弱于绝大部分敌人。敌人往往能用一个重攻击把主角弹到很远，主角冲过去时敌人已经收招了。而敌人杂兵有一些实用的招式，比如出手极快的突进，超远距离的投技，快速n连斩，各种霸体，主角一概没有(虽然费纸人可以有一部分但性能没有敌人好)。主角在闪避之后出招是回旋斩，出手极慢，这就是为了防止玩家用回避拉近距离后蹭刀。总体的思路依旧在魂系的控制距离时间那个体系。但唯一的例外出现了，就是有了黄条，主角可以积极的主动攻击了。成功打铁能降低硬直和距离损耗，在魂系的体系里收益极大，而打铁的触发需要一半的经验和一半的反应。而敌人也有黄条，主角可以主动控制战斗节奏，让敌人被动防守，而敌人还击时提示极为明显，只需打铁就能继续进攻，这里也要靠反应。像弦一郎等人还会用择。这不是典型的传统act要素吗？然后主角可以靠适当使用忍具和技能来实现combo、取消、压制、打死角等玩法，这些都是传统act里强调的。即便是对魂系战斗核心设计无感的act玩家，靠这些要素也几乎可以当做传统act来玩。当然，遇到一些需要完全切换成传统魂系打法的boss会比较容易吃亏，比如赤鬼、狮子猿、怨鬼等。</span><br>
<span>所以之前有帖子说，今年的很多游戏有突破性的创新，而只狼没有。这点我不能苟同，只狼并不是拿来跟传统act比，显得套路、反应、自由度等都捉襟见肘的那种游戏，打铁也不仅仅是一个及时防御体系，而是从魂系自身的底层设计出发，与传统act要素结合，最终实现自我突破把整个体系升级到了新的高度。而这个突破的核心是一个效果拔群，但规则简单、通用的系统，我觉得把他称为2019年act游戏最大的创新也不为过。</span><br>
</p><p><b>无攻不受鹿: </b><br>
<span>其实我一直把黑魂当3d恶魔城玩的</span><br>
<span>或者说恶魔城调整几个地方，马上就可以变2d黑魂</span><br>
<span>不知道有没有大手子出个恶魔城魂系mod</span><br>
</p><p><b>猫坤: </b><br>
<span>kraxia 发表于 2019-12-15 14:30</span><br>
<span>先一笔略过大家说的很多的要素:回路式箱庭、碎片化叙事、死亡惩罚、美术风格、高难度、老贼的恶意等，我来 ...</span><br>
<span>打那么多字辛苦了，我想说这种盯敌人半天它打一下我滚一下的残疾人玩法不是在怪物猎人就早有了么。鬼泣不看距离搞笑呢，是不是云太多装逼视频了，你自己玩鬼泣不熟悉的情况下面对个新BOSS还不是它打一下我跳一下的老套路</span><br>
</p><p><b>thealoneer: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2019-12-15 14:18</span><br>
<span>哪来的逆潮流而上，每作三百万每个两年就出一个新作的频率的作品逆的是什么潮流，商业销量顺风顺水的作品 ...</span><br>
<span>不核心不核心 是我错了 没那个资格 还是泥潭婆罗门最核心</span><br>
</p><p><b>如来神掌: </b><br>
<span>小兵都能随便砍死你的这种</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>thealoneer 发表于 2019-12-15 14:53</span><br>
<span>不核心不核心 是我错了 没那个资格 还是泥潭婆罗门最核心</span><br>
<span>少来阴阳怪气，泥潭婆罗门这种称呼傻逼程度跟你封的核心玩家不会差太远。当然你们可能觉得这样自称是种赞誉</span><br>
</p><p><b>閉肛！基佬。: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2019-12-15 14:18</span><br>
<span>哪来的逆潮流而上，每作三百万每个两年就出一个新作的频率的作品逆的是什么潮流，商业销量顺风顺水的作品 ...</span><br>
<span>这个嘛。我觉得还是像之前说的「白金味」差不多吧，真正吐槽的点还是要与一定的游戏数量吧。</span><br>
<span>比如我们玩老游戏 神海 零 古墓丽影 刺客信条 生化危机也其实有探索感，人物通关升级也有成就感。</span><br>
<span>说到核心硬核，确实不应该太多扯上这东西，毕竟一说核心，很多游戏的内核多周目也同样具有可开发和深度。</span><br>
<span>还是看人吧，有的人就喜欢这种，有的人不喜欢。</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>只狼是我觉得最没魂味的魂游了，只狼还能玩下去，黑魂和血缘我是真的玩不下去</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>閉肛！基佬。 发表于 2019-12-15 15:27</span><br>
<span>这个嘛。我觉得还是像之前说的「白金味」差不多吧，真正吐槽的点还是要与一定的游戏数量吧。</span><br>
<span>比如我们玩 ...</span><br>
<span>不。我的意思是，单纯以打通一款游戏而言定论什么核心没这必要。魂like有一定挑战性不假，但终究是出货量几百万的商业游戏。在看上去见面就死的低容错率下，实质这不是个对普通人多么不友好的系列。夸大这系列的难度而自矜自傲只会产生一些无用的幻觉。</span><br>
<span>有人能出游戏类别里探索出更高技术表现、内容解读等等，实操技术也好，背景考据、游戏设计总结讨论，这些东西都有益的。我个人对这些都尊重与欢迎。</span><br>
<span>至于硬核/核心玩家这种称呼的问题在于好像这种称呼的人具备一种恒定的素质似的。但实际上此游戏的游戏高手在别处未必表现出色，动作游戏好的玩个CRPG未必会做好build，MMORPG竞技场单挑全服排名靠前的觉得劳什子的单机游戏都没什么意思，叙事类上的感受有些人就是瞎子……我更接受某某游戏高手之类的称呼，或者说此类人都在某些时候某些方面表现出才智或毅力。但至于把他们统归成某个类别，我不认为做这种统归是合适的合理的。</span><br>
<span>至少就我而言，打完血源诅咒，就是打了个有一定难度门槛的游戏，不会比我玩了某个RPG/卡牌之类显得更核心一点。无非动作游戏分析动作地图，RPG分析世界观背景战斗系统文本，类别不同而已</span><br>
</p><p><b>mowind: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2019-12-15 15:44</span><br>
<span>不。我的意思是，单纯以打通一款游戏而言定论什么核心没这必要。魂like有一定挑战性不假，但终究是出货量 ...</span><br>
<span>你的逻辑很奇特啊。。现在这个年代，有哪个公司做出的游戏不是商业游戏吗？还有，某款游戏出货量高不是说明他好玩或者说有话题性吗，为什么卖的好的原因就一定是难度低适合大众。。</span><br>
</p><p><b>你妈的为什么: </b><br>
<span>codename47 发表于 2019-12-15 11:45</span><br>
<span>关卡有一定自由度，但通过难度限制玩家的活动自由度，和推进速度，同时给玩家通过 探索地图获得消耗品或独 ...</span><br>
<span>你这描述不是改良版银河城即恶魔城吗</span><br>
</p><p><b>你妈的为什么: </b><br>
<span>shoes 发表于 2019-12-15 12:57</span><br>
<span>魂系有什么死亡惩罚？</span><br>
<span>怎么都说魂系死亡惩罚高？</span><br>
<span>恶魂最反人类 初见基本全程半血上限</span><br>
<span> 死到最后纯黑难度极大</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1903015[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
