<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>看完《邪魅之雫》，聊聊京极堂系列</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>看完《邪魅之雫》，聊聊京极堂系列</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:44:45 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>看完《邪魅之雫》，聊聊京极堂系列[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1917426-1-1.html</link>
      <description>看完《邪魅之雫》，聊聊京极堂系列&#13;
 本帖最后由 肩上的乌鸦 于 2020-3-6 13:12 编辑 

目前为止把京极堂系列，包括外传《百器徒然袋》《百鬼夜行-阴》都看完了，就差《百鬼夜行-阳》没看。 
&#13;
我个人喜好评价是络新妇&gt;姑获鸟&gt;铁鼠&gt;狂骨&gt;魍魉&gt;邪魅&gt;阴摩罗鬼&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;涂佛 
&#13;
事实上，在我心目中，京极堂系列在涂佛已经完结了。后来的阴摩罗鬼和邪魅更像是日后谈性质。
&#13;
很明显的是，阴摩罗鬼和邪魅祛魅了前面6个事件的华丽妖气，更加朴实。有人说阴摩罗鬼是姑获鸟的复刻版，可是姑获鸟是有华丽（扯谈）的谜底和妖气的，阴摩罗鬼则更倾向各种理论论述。
&#13;
邪魅之雫连妖怪都不提了。我记得有日本书评说邪魅是京极风的警察小说，的确如此。关口的视角在系列中一般担当妖冶氛围的功能。邪魅里关口登场了，但不是以第一视角，因为整个案件不需要制造妖冶氛围。京极夏彦访谈说过，邪魅本来连京极堂都打算不登场的，但后来编辑要求，只好把他加进去，换言之，邪魅本来是连京极堂都不需要登场就能解决的故事。
&#13;
所以我觉得期待跳票很久的《鵼之碑》，或者京极VS大佐的对决，还是算了吧，估计《鵼之碑》也会和早期的京极堂系列不一样的。 
&#13;
阴摩罗鬼里有过一段自我吐槽，大意是：说某些三流小说滥用村落民俗，精神病，特殊病患者制造猎奇事件，会给当事人带来很大困扰。我认为这也是京极夏彦的自省，所以阴摩罗鬼和邪魅都是很朴实的路线。 
&#13;
不过对我这种老读者来说是很可惜了。京极堂系列好看是好看在那种在日常与非日常之间戴着脚铐跳舞扯谈的趣味。
&#13;
涂佛之所以是系列最差，就是丢失这种趣味。催眠术打破了现实平衡，完全架空于现实了，故事的格局又拉得太大，解谜草草了事，使故事毫无“说服力”，全书大段冗长的炫学和故事催眠术毫无关联，只能当同人大电影看。做得最好的是络新妇，理论案件布局结构氛围，嵌合得近乎完美。 京极堂其实不是推理，是人文社会科学科幻（或者说民俗学科幻？）。它的故事和卖的点子不是推理小说的诡计，是科幻小说式的世界观设定。那些炫学废话可以当成硬科幻式冗长细致的技术描写看，是为了撑起整个故事的世界观和故事结构。 
&#13;
另外就是，那句很流行的宣传语“妖怪就是人心”，根本是扯谈，不是京极的理念。我的理解是，京极夏彦否定了人认知真实客观世界的可能性，只能靠大脑语言认知有限的客观真实。而自我又是受生理，成长环境，社会，时代的变迁影响的浮动物。我觉得大佐那句“我们活在名为现实的幻想怀抱中，同时也怀著名为幻想的现实而活”，或者京极堂在邪魅的“为了留下世界，必须述说世界。不经述说、记录，就无法生出历史。通过述说，世界化为谎言。化为谎言的世界，就是历史。”更能体现京极的理念。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>肩上的乌鸦: </b><br>
<span>看完《邪魅之雫》，聊聊京极堂系列</span><br>
<span> 本帖最后由 肩上的乌鸦 于 2020-3-6 13:12 编辑 </span><br>
<span>目前为止把京极堂系列，包括外传《百器徒然袋》《百鬼夜行-阴》都看完了，就差《百鬼夜行-阳》没看。 </span><br>
<span>我个人喜好评价是络新妇>姑获鸟>铁鼠>狂骨>魍魉>邪魅>阴摩罗鬼>>>>>>涂佛 </span><br>
<span>事实上，在我心目中，京极堂系列在涂佛已经完结了。后来的阴摩罗鬼和邪魅更像是日后谈性质。</span><br>
<span>很明显的是，阴摩罗鬼和邪魅祛魅了前面6个事件的华丽妖气，更加朴实。有人说阴摩罗鬼是姑获鸟的复刻版，可是姑获鸟是有华丽（扯谈）的谜底和妖气的，阴摩罗鬼则更倾向各种理论论述。</span><br>
<span>邪魅之雫连妖怪都不提了。我记得有日本书评说邪魅是京极风的警察小说，的确如此。关口的视角在系列中一般担当妖冶氛围的功能。邪魅里关口登场了，但不是以第一视角，因为整个案件不需要制造妖冶氛围。京极夏彦访谈说过，邪魅本来连京极堂都打算不登场的，但后来编辑要求，只好把他加进去，换言之，邪魅本来是连京极堂都不需要登场就能解决的故事。</span><br>
<span>所以我觉得期待跳票很久的《鵼之碑》，或者京极VS大佐的对决，还是算了吧，估计《鵼之碑》也会和早期的京极堂系列不一样的。 </span><br>
<span>阴摩罗鬼里有过一段自我吐槽，大意是：说某些三流小说滥用村落民俗，精神病，特殊病患者制造猎奇事件，会给当事人带来很大困扰。我认为这也是京极夏彦的自省，所以阴摩罗鬼和邪魅都是很朴实的路线。 </span><br>
<span>不过对我这种老读者来说是很可惜了。京极堂系列好看是好看在那种在日常与非日常之间戴着脚铐跳舞扯谈的趣味。</span><br>
<span>涂佛之所以是系列最差，就是丢失这种趣味。催眠术打破了现实平衡，完全架空于现实了，故事的格局又拉得太大，解谜草草了事，使故事毫无“说服力”，全书大段冗长的炫学和故事催眠术毫无关联，只能当同人大电影看。做得最好的是络新妇，理论案件布局结构氛围，嵌合得近乎完美。 京极堂其实不是推理，是人文社会科学科幻（或者说民俗学科幻？）。它的故事和卖的点子不是推理小说的诡计，是科幻小说式的世界观设定。那些炫学废话可以当成硬科幻式冗长细致的技术描写看，是为了撑起整个故事的世界观和故事结构。 </span><br>
<span>另外就是，那句很流行的宣传语“妖怪就是人心”，根本是扯谈，不是京极的理念。我的理解是，京极夏彦否定了人认知真实客观世界的可能性，只能靠大脑语言认知有限的客观真实。而自我又是受生理，成长环境，社会，时代的变迁影响的浮动物。我觉得大佐那句“我们活在名为现实的幻想怀抱中，同时也怀著名为幻想的现实而活”，或者京极堂在邪魅的“为了留下世界，必须述说世界。不经述说、记录，就无法生出历史。通过述说，世界化为谎言。化为谎言的世界，就是历史。”更能体现京极的理念。</span><br>
</p><p><b>星野心叶: </b><br>
<span>推荐看这篇京极夏彦的访谈https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_2809799</span><br>
</p><p><b>YouGuess: </b><br>
<span>看完涂佛，观感急剧下降</span><br>
</p><p><b>一条萌豚: </b><br>
<span>涂佛读完感觉就两个字，就这？前面渲染了一大堆气氛还惨死了一个前作角色，厚厚两本书读的头都大了，读完感觉自己被mindfuck了。倒是阴摩罗鬼我觉得很不错</span><br>
</p><p><b>星野心叶: </b><br>
<span>我个人对京极堂系列的喜好是铁鼠＞络新妇＞狂骨＞魍魉＞涂佛＞姑获鸟，阴摩罗鬼和邪魅这两篇我都没看完，不作评价。</span><br>
<span>总的来说我还是很喜欢京极堂系列和京极夏彦的，不过姑获鸟这篇实在是喜欢不起来，大概是因为我不是从姑获鸟入坑的。</span><br>
</p><p><b>九二噌: </b><br>
<span>阴摩罗鬼和邪魅真的很差。邪魅一开篇就能猜到结果，往后翻页基本都是在忍耐。我的排名和lz差不多，除了魍魉之匣的名次更高，因为这一作的气氛营造太棒了。当推理小说看，他的核心诡计其实都很弱，有的甚至不能自圆其说，比如姑获鸟；但是当成民俗学/人类学论文来看，可读性很高，他营造的“场”很迷人 。</span><br>
</p><p><b>星之所在处: </b><br>
<span>澎湃网这个采访还是比较有看头的</span><br>
</p><p><b>sakaki59: </b><br>
<span>这系列就是属于喜欢的人很喜欢不喜欢的一点都看不进去的吧，我基本全套都有收藏，虽然承认是络新妇写的最好，但自己最喜欢的还是第一部姑获鸟</span><br>
</p><p><b>ヒトニナル: </b><br>
<span>对涂佛同感。（如果我的记忆还没出错的话）这一本感觉想写一个传统的“侦探vs宿敌”的套路故事，但是和这个系列总体氛围的差距太大了，而且故事也写的很无趣。之后的阴摩罗鬼读完了居然没印象，至于邪魅の雫我根本没读完……系列最喜欢的也是络新妇，一个美丽而又缜密的悲剧。</span><br>
</p><p><b>肩上的乌鸦: </b><br>
<span>九二噌 发表于 2020-3-6 13:19</span><br>
<span>阴摩罗鬼和邪魅真的很差。邪魅一开篇就能猜到结果，往后翻页基本都是在忍耐。我的排名和lz差不多，除了魍魉 ...</span><br>
<span>邪魅构思其实是好的，不过没有妖气氛围（虽然京极是故意的），而且人物也不讨喜，作为大将的事件，大将最后才冒出来。</span><br>
<span>姑获鸟虽然是有点青涩的出道作，但正因为青涩，我认为氛围是系列塑造最好的。</span><br>
</p><p><b>肩上的乌鸦: </b><br>
<span> 本帖最后由 肩上的乌鸦 于 2020-3-6 13:45 编辑 </span><br>
<span>星野心叶 发表于 2020-3-6 13:05</span><br>
<span>推荐看这篇京极夏彦的访谈https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_2809799</span><br>
<span>京极堂系列中的京极堂、榎木津、敦子、木场等主要登场人物在中国也有很高的人气。能否将这几个角色看成是几种不同的推理思路呢？您如何看待这几个角色？</span><br>
<span>京极夏彦：角色是作品的部件。这些部件本来是写《姑获鸟之夏》时制作的，京极堂、榎木津这些角色都是为了造房子而打造的部件。后来被委托写续作，我就把老房子拆了，挪用了部件，建了个新房子。并不是先有角色后有作品，而是先有作品后有角色。又因为是系列作品，且经费不够，哈哈，出版社就让我继续沿用以前的柱子。</span><br>
<span>本来在《络新妇之理》中关口几乎没有出场，《铁鼠之槛》里也很难见到木场，他们是不需要登场的。出于营销策略，受出版社委托，我虽然很不情愿，还是把他们加进去了，其实这些柱子已经有些碍事。</span><br>
<span>关口在《姑获鸟之夏》中是柱子，出版社让我在别的故事里把这个部件加进去，但就故事本身而言并没有这个必要，我就把关口从柱子改成门楣。我会尽量考虑这几个角色的用途，但归根到底并不是先有角色，为了角色创作的作品；而是先有作品，再考虑如何在作品内配置角色。</span><br>
<span>京极堂因为是祈祷师，拥有民俗学的方法，所以比较容易在作品中安置他。京极堂系列最后一本《邪魅之雫》其实不需要京极堂，我一开始没打算把他放进小说。那时刚好在做电影，电影公司的人说，如果京极堂不出场会很麻烦，我就很不情愿地让他出场了。我对角色没有爱，也不太重视，但这不是说角色是我随意创作的。如果要问我喜欢还是讨厌某个角色，我的回答是无所谓。我随时可以根据作品的需要杀死他们。</span><br>
<span>京极堂除了是祈祷师外，还是古书店老板，并承担着解谜的任务，这两个身份有什么象征意义么？</span><br>
<span>京极夏彦：解谜的话，榎木津一个人就够了，他什么都不想就能指认犯人，但若仅仅止步于解开谜题，我的作品无法成立。京极堂这个角色所承担的功能，与其说是解谜，更多的是解构事件并重建现场。仅仅由榎木津做侦探指出犯人，不解释如何作案，读者是不会认同的。但京极堂的存在不是去解开这个过程，而是修复因为事件的发生而被破坏了的东西，偶尔就会和解谜的过程重叠。在京极堂的工作中，如果他认为这个事件不解决更好，他会选择沉默，遇到这种情况，我就会安排第三者来负责解说，比如让犯人告白。</span><br>
<span>我把京极堂设定为旧书店老板，是考虑到这个工作比较轻松，其他类型的工作应该还挺累的。像卖菜、卖鱼这类工作非常忙，一大早就要去很远的地方进货，关店后也要做很多事，根本没空解决事件；学校的老师也很忙，有繁重的教学任务。旧书店老板就不一样，可以随时休息，从早到晚看书，平时的工作也就是找书、看书、卖书，很不错吧。最近出现了很多以旧书店为舞台的小说，我开始写作的时候还没有，看来大家都同意旧书店是门好生意。说起来，我算是现在流行的《古书堂事件手帖》类小说的先驱啊，哈哈。</span><br>
<span>京极堂的身上有多少您自己的影子呢？</span><br>
<span>京极夏彦：我姓京极，他的京极堂是屋号。我们完全不一样，我的性格可不像京极堂那般恶劣。我从没把京极堂当成是自己的分身，但也不能说他的形象里没有我的投影。榎木津、关口身上也有我的投影，说到底全部角色都是我写的，都会有我的影子。大家产生误会，对我而言倒是无所谓，但是发生误会的人见到了我本人肯定是要失望的。</span><br>
<span>在这些角色的性格设定上，我刚出道的时候跟京极堂的妹妹最接近，现在就完全不一样了，可能跟榎木津更接近，因为榎木津经常说傻话。中禅寺敦子不会逗人笑，我可没有那么严肃，更不会像京极堂了。但我一直穿和服，这点上跟京极堂是共通的。在骂人的时候，比起榎木津我更像木场。我肯定不会像关口那样不干脆，他是跟我最不像的角色。</span><br>
</p><p><b>四口神: </b><br>
<span>看到这个帖子才想起来涂佛只看了半本，好长啊……</span><br>
<span>回去把书找出来再看看吧……</span><br>
</p><p><b>肩上的乌鸦: </b><br>
<span>四口神 发表于 2020-3-6 14:12</span><br>
<span>看到这个帖子才想起来涂佛只看了半本，好长啊……</span><br>
<span>回去把书找出来再看看吧…… ...</span><br>
<span>老实说，跳过备宴，直接看撤宴都没问题。</span><br>
</p><p><b>populareal: </b><br>
<span>涂佛高开低走，全明星齐聚一堂山雨欲来风满楼，没想到最后稀里糊涂一顿操作完事。</span><br>
<span>邪魅观感更次，当时看完马上打开贴吧怒喷……不过现在已经忘得差不多了，隐约记得是榎木津八卦</span><br>
</p><p><b>mffx: </b><br>
<span>涂佛催眠超级差评</span><br>
<span>—— 来自 Sony J9110, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.3-play</span><br>
</p><p><b>四口神: </b><br>
<span>肩上的乌鸦 发表于 2020-3-6 14:16</span><br>
<span>老实说，跳过备宴，直接看撤宴都没问题。</span><br>
<span>我先把书找出来吧</span><br>
<span>当时阴摩罗和涂佛都是看了半本就昏了，后面就把书收起来了orz……</span><br>
</p><p><b>pharos: </b><br>
<span>看到阴摩罗鬼时觉得吊书袋都没那么有意思了就没看下去了</span><br>
</p><p><b>宵待草: </b><br>
<span>邪魅别当这个系列的看其实还行</span><br>
<span>阴摩罗鬼的话套路看厌了，毕竟之前写了这么多认知诡计，这个可以说是老套了，一开始就猜得到。可以直接对标同样写民俗的三津田那本天葬的书了</span><br>
</p><p><b>xxhan: </b><br>
<span>涂佛真的可以说是系列最厚（目前），系列最差（目前）</span><br>
<span>我个人倒是最喜欢阴摩罗鬼，因为是很纯粹的故事</span><br>
</p><p><b>denyc: </b><br>
<span>个人最爱百器徒然袋，顺便漫画也很赞的，可惜必须先把百鬼夜行系列大长篇都看一遍以至于至今没有安利成功过。。。</span><br>
</p><p><b>肩上的乌鸦: </b><br>
<span> 本帖最后由 肩上的乌鸦 于 2020-3-6 15:52 编辑 </span><br>
<span>denyc 发表于 2020-3-6 15:42</span><br>
<span>个人最爱百器徒然袋，顺便漫画也很赞的，可惜必须先把百鬼夜行系列大长篇都看一遍以至于至今没有安利成功过 ...</span><br>
<span>好像《百器徒然袋》是凉宫春日原型?榎木津是凉宫春日，长门是京极堂。京极堂系列感觉影响了不少acg。</span><br>
<span>据说《今昔百鬼拾遗》是吴美由纪出场与敦子搭档做主角，挺期待中文版的。</span><br>
</p><p><b>古凌锋: </b><br>
<span>其实我还挺喜欢阴摩罗鬼的···不过系列最喜欢的是狂骨，看过一遍之后重看发现处处都是伏笔</span><br>
</p><p><b>沙漏: </b><br>
<span>我对不上京极堂的电波，尝试了无数次也没看完第一本</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI YAL-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>叹希奇: </b><br>
<span>我也最爱络新妇</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ELE-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>clamp07830: </b><br>
<span>已经忘记看到哪里了，好像就是涂佛断的，写太长也不好啊</span><br>
</p><p><b>Zarathos: </b><br>
<span>因为喜欢妖怪题材对推理也不排斥，高中的时候把京极堂那个系列能买的都买齐了。但不知道是不是翻译的原因，感觉书很难啃</span><br>
<span>之后出的邪魅之雫买回来好像只看了一半就放那儿了</span><br>
</p><p><b>无雨中: </b><br>
<span>涂佛一直没看，原来后面又出了两部啊……哪天捡起来看看</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>秋初: </b><br>
<span>都快不记得了</span><br>
<span>印象里最喜欢的是铁鼠，完全由僧侣组成的精神病院非常有趣</span><br>
<span>最不喜欢的是阴摩罗鬼和狂骨</span><br>
</p><p><b>偶卖糕的: </b><br>
<span>当初看完魍魉之匣还来吐槽过，大小姐真的忒惨了。</span><br>
</p><p><b>柳生常闇斎: </b><br>
<span>京极堂系列只有魍魉之匣和络新妇之理能看，狂骨勉强算半个，其他都是什么东西</span><br>
</p><p><b>二十面骰: </b><br>
<span>阴摩罗鬼觉得最差，看开头知道结尾的，络新妇确实牛逼。</span><br>
</p><p><b>肩上的乌鸦: </b><br>
<span>对了，涂佛阴摩罗鬼邪魅观感差，可能有一点就是结尾没全灭。</span><br>
<span>姑获鸟至络新妇，都是全书所有事件关系人最后死光光，多美啊。</span><br>
</p><p><b>yukinouta: </b><br>
<span>说到这个系列就想吐槽百器徒然袋的广播剧换了CV，不是平田的京极堂总有点听不惯ORZ虽然我也很喜欢社长ORZ</span><br>
</p><p><b>肩上的乌鸦: </b><br>
<span>喷了，李艺彤也喜欢《络新妇之理》</span><br>
</p><p><b>失之，我命: </b><br>
<span>反正求求他老人家别再写百鬼夜行这种风格了，百器徒然袋不好么</span><br>
<span>看到文车妖妃那篇感觉凉子太惨了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1917426[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
