<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>感觉作死驴友们有一大贡献，就是提升了全民的纳税人意识</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>感觉作死驴友们有一大贡献，就是提升了全民的纳税人意识</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:33:15 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>感觉作死驴友们有一大贡献，就是提升了全民的纳税人意识[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1851243-1-1.html</link>
      <description>感觉作死驴友们有一大贡献，就是提升了全民的纳税人意识&#13;
就在几年前，有人以纳税人自居的话还会被骂装逼，常见喷法是“十四亿人的税摊到你头上才几块钱”。

但自从2010年复旦18驴事件开始，各种爬山钻林子招来救援队的驴友层出不穷，使得网友们逐渐意识到税款被用在这些事上非我所愿，纳税人意识得到了前所未有的觉醒。这样看来也算是塞翁失马？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>蟹工船: </b><br>
<span>感觉作死驴友们有一大贡献，就是提升了全民的纳税人意识</span><br>
<span>就在几年前，有人以纳税人自居的话还会被骂装逼，常见喷法是“十四亿人的税摊到你头上才几块钱”。</span><br>
<span>但自从2010年复旦18驴事件开始，各种爬山钻林子招来救援队的驴友层出不穷，使得网友们逐渐意识到税款被用在这些事上非我所愿，纳税人意识得到了前所未有的觉醒。这样看来也算是塞翁失马？</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>纳税是义务，没有权利的，在中国来鼓动所谓纳税人权利的白皮面对IRS屁都不敢放一个。</span><br>
</p><p><b>瞧一瞧看一看: </b><br>
<span> 本帖最后由 瞧一瞧看一看 于 2019-8-4 15:52 编辑 </span><br>
<span>ualiant 发表于 2019-8-4 15:47</span><br>
<span>纳税是义务，没有权利的，在中国来鼓动所谓纳税人权利的白皮面对IRS屁都不敢放一个。 ...</span><br>
<span>这逻辑很奇怪 IRS是收钱的 屁不是应该对办事的人放吗 泥潭网友抱怨警力不足难道是向国税抱怨的？</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>瞧一瞧看一看 发表于 2019-8-4 15:49</span><br>
<span>这逻辑很奇怪 IRS是收钱的 屁不是应该对办事的人放吗 泥潭网友抱怨警力不足难道是向国税抱怨的？ ...</span><br>
<span>哪里奇怪了，白皮编出这么个纳税人权利是用来鼓动别人偷税抗税的，当然对应的是irs了。</span><br>
<span>至于关心国家的钱怎么用，这不该叫主人翁意识么，关心就多交点税不成？</span><br>
</p><p><b>瞧一瞧看一看: </b><br>
<span>ualiant 发表于 2019-8-4 15:56</span><br>
<span>哪里奇怪了，白皮编出这么个纳税人权利是用来鼓动别人偷税抗税的，当然对应的是irs了。</span><br>
<span>至于关心国家的钱 ...</span><br>
<span>这倒是第一次听说耶 我一直以为 纳税人权利=关心钱怎么用</span><br>
</p><p><b>curiousnoob: </b><br>
<span>ualiant 发表于 2019-8-4 15:47</span><br>
<span>纳税是义务，没有权利的，在中国来鼓动所谓纳税人权利的白皮面对IRS屁都不敢放一个。 ...</span><br>
<span>纳税没有权利≠纳税人没有权利</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>curiousnoob 发表于 2019-8-4 15:59</span><br>
<span>纳税没有权利≠纳税人没有权利</span><br>
<span>这话跟爱国不爱党一样扯淡。</span><br>
<span>纳税人就是没有权利，活在中国的成年人还能不是纳税人的？你TM想把自己的公民权让渡给黑人也好白人也罢你自己去想办法，别打我们正常中国公民的主义。因为纳税外国人就要跟中国人享受同样的公民权？放屁</span><br>
</p><p><b>Zcjy023: </b><br>
<span>数卷残编：谈贡赋与税收</span><br>
<span>https://www.douban.com/group/topic/88813745/</span><br>
<span>　　直接税和间接税的宪法意义是截然不同的。我们就可以看到拿破仑是收盐税的，但英国不收。专制国家一般是依靠间接税的，因为间接税跟纳税人好像没有直接关系，纳税人产生不出政治责任感；而自由国家一般是收直接税的，钱是直接问你要的，你很清楚政府拿了你多少钱，你自然会想到拿了这些钱以后应该给你办多少事情。其实别的国家也是照样要交税，只是交了税他自己不知道。我买盐的时候已经给拿破仑交了盐税，但我自己不知道，因为这笔钱不是由我交的，而是由盐商交的，我还认为拿破仑只拿了盐商的钱没有拿我的钱，其实盐商还不是从我身上找补回来的，但是这样一来我就不会去关心拿破仑他老人家干了什么了。而英国人不纳盐税，他纳土地税，他很清楚威斯敏斯特拿了他的钱，他非要追问一下这些钱干了什么用途不可。这两件事情宪法意义就不一样了。所以最近有很多人在诡辩说是，我们也是纳税人，因为我们纳了消费税，我们去超市买东西就纳了多少多少税。这完全是扯淡。你通过消费交的那些税，那顶多叫做贡赋，不能叫做税。</span><br>
<span>　　税收是什么意思？税，就其本意来说，是自治团体一个凑份子形式的协商，它就像工部局建立前的那个道路码头公司一样，它是什么？我们一人出一点钱，把路修好，对我们大家都有好处，我们自愿出钱，谁也强迫不了谁。这个不能强迫的性质是由司法机构制定的，因为开始的时候就是有一些英国商人，他说你们在乎路修得好不好，我不在乎，你们喜欢有好路的人，你们自己去凑钱修路，我就是不给钱，你拿我怎么样？于是工部局不得不去打官司，官司一直打到英国枢密院去，连续打了几十年。我不知道这个官司最后打成什么结果，但是一般来说这种官司打的结果，基本上相当于是不了了之。最后打官司的费用比打官司目的所在那笔钱都还要多，就像狄更斯的《荒凉山庄》里写的那样，我们本来只打算让你凑二百英镑出来，大家一起修路，你死活不交，结果害得我们打了几十年的官司，这几十年中间，律师费都有上万英镑了。这一点你就可以看出，工部局当时最初的性质是什么？它就是英国那种自治团体，税收是自治团体的成员自愿凑出来的。但是贡赋不一样，贡赋是征服者强加了，也就是说，什么是贡赋呢？就是你的买命钱。蒙古人征服了你，本来你应该去死的，但是我们蒙古人宽大为怀，准许你交一笔钱，留下你的老命。你要么交钱，要么交命，交钱就是贡赋。贡赋的意思就是你不能不交，不交钱就交命。你要是既不肯交钱又不肯死的话，这不是让我们为难么~</span><br>
<span>　　贡赋是来自于被征服者的交纳；而税收呢，则是来自于征服者和自治团体的协商。我们大家都是封建骑士，你约翰王也是骑士，我也是骑士，你哥哥理查德和你爸爸亨利虽然英勇善战，但是你约翰却谈不上英勇善战，我服你哥哥，服你爸爸，但是不服你，我给你爸爸交了钱，给你哥哥交了钱，我就是不给你交钱，你如果不服的话，跟我打一架啊~你还打不过我。这就是骑士交的税。骑士交的税是同侪跟同侪凑的钱，所以他是自愿的，商人跟骑士交的税是各等级间的协商。你要注意，税收，直截了当地说，从宪法的意义上来讲，它是统治者内部的协商。我们大家都是自己人，谁也强制不了谁，所以才会有“没有代表权我们就不给你纳税”，意思就是说，我不给你纳税你也拿我没办法，我才能说出这句话。如果我不给你纳税我就应该死，我自然就说不出这句话来。这两种人的差别在哪里呢？就是因为英国人是征服者的后代，他们之间根本就不存在你可以让我死的问题，我跟你谈判税收，是我们这个征服者团体内部之间考虑谁该多出一点，谁该少出一点，你打了仗就少出一点，我没有打仗就多出一点，是内部协商的问题。</span><br>
<span>　　而你这边的贡赋呢就是，你本来应该死的，让你活着就是我们的恩典，你连点钱都不肯交，这太让我们为难了。</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>瞧一瞧看一看 发表于 2019-8-4 15:58</span><br>
<span>这倒是第一次听说耶 我一直以为 纳税人权利=关心钱怎么用</span><br>
<span>然而白皮意识形态攻势最猛那几年，有关纳税人权利这词的新闻净是傻逼违法犯罪了高呼老子是纳税人的</span><br>
</p><p><b>獠牙护目镜: </b><br>
<span>可是现在开始不是但凡蠢驴是咎由自取出的一律事后自掏腰包麽?已经不免费了</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span> 本帖最后由 初音比良坂 于 2019-8-4 18:14 编辑 </span><br>
<span>Zcjy023 发表于 2019-8-4 16:18</span><br>
<span>https://www.douban.com/group/topic/88813745/</span><br>
<span>税收是自治团体的成员自愿凑出来的。</span><br>
<span>我看到这句就不想看了，无论是直接税间接税，我就不知道哪个国家哪个人交税是自愿的……税收的一大特征就是强制性。“税收”和“自愿”这两个词儿若说有什么关联，那就是你自愿交税国家强制力不会启动，但为什么会自愿，不还是因为有国家力量摆在那儿。不说别的，就说哪个国家没有偷税漏税相关罪名吧。</span><br>
<span>没有国家强制力，谁特么愿意交税呀。</span><br>
</p><p><b>mhfdt: </b><br>
<span>初音比良坂 发表于 2019-8-4 18:04</span><br>
<span>税收是自治团体的成员自愿凑出来的。</span><br>
<span>我看到这句就不想看了，无论是直接税间接税，我就不知道哪个国家哪 ...</span><br>
<span>我觉得他这段话意思是说，我们所谈论的税收，不是“原教旨”意义上的税收，所以在此基础上空洞的谈论“税收”的权利和义务，是偏离了历史基础的瞎BB</span><br>
</p><p><b>Plague: </b><br>
<span>金税三期系统才是增强纳税人意识的利器</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span>mhfdt 发表于 2019-8-4 18:54</span><br>
<span>我觉得他这段话意思是说，我们所谈论的税收，不是“原教旨”意义上的税收，所以在此基础上空洞的谈论“税 ...</span><br>
<span>那就没办法了，当所有人都用错别字的时候错别字反而就是正确的了，我不知道“原教旨”意义上的税收是什么样子的，但就我接触到的税收来看，强制性的税收才是世界主流。他说的那种“原教旨”自愿税收我不敢说没存在过，起码无论是使用时间还是范围上都和目前主流的强制性特征的税收没的比。</span><br>
</p><p><b>Scrummble: </b><br>
<span>ualiant 发表于 2019-8-4 15:56</span><br>
<span>哪里奇怪了，白皮编出这么个纳税人权利是用来鼓动别人偷税抗税的，当然对应的是irs了。</span><br>
<span>至于关心国家的钱 ...</span><br>
<span>智商不够不要上外野。</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span>Plague 发表于 2019-8-4 18:58</span><br>
<span>金税三期系统才是增强纳税人意识的利器</span><br>
<span>金三啥都好就是一到征期就容易掉链子愁死个人</span><br>
</p><p><b>时俗薄朱颜: </b><br>
<span>纳税人权利这是上流阶级怼小吏用的，你一个平民讲纳税人权利，只能说想法很好。</span><br>
<span>就好比富人街区的警察多，因为这是人家街区纳税多，所以养得多，你什么时候见过平民区得老黑和警察讲纳税人权利了?</span><br>
</p><p><b>zxzx7753: </b><br>
<span>ualiant 发表于 2019-8-4 16:17</span><br>
<span>这话跟爱国不爱党一样扯淡。</span><br>
<span>纳税人就是没有权利，活在中国的成年人还能不是纳税人的？你TM想把自己的公 ...</span><br>
<span>前面那句先不管后面那句可不对</span><br>
<span>老外不管黑皮白皮 甚至东南亚猴子都比一般P民待遇好多了谁稀罕你这点公民权</span><br>
</p><p><b>永远的海格力斯: </b><br>
<span>还有废物警察，老是和稀泥。不知道纳的税养这种废物有什么用</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>喷了，你们交税居然是不情愿的？！</span><br>
</p><p><b>烽火连城: </b><br>
<span>骂作死驴友浪费税款</span><br>
<span>骂犯了事高呼纳税人权利的傻逼</span><br>
<span>并不是对立的</span><br>
</p><p><b>qweqweqwe2: </b><br>
<span>我是通过牛羊肉补贴感觉到纳税的脉络的，取之于汉民，用之于少数民族。</span><br>
</p><p><b>repal: </b><br>
<span>拉jb倒吧，还纳税人意识，救人能花几个毛钱，说句难听的，现在〇〇把所有的税全扔水里听个响了，你能放个屁不？不服投票去啊？</span><br>
</p><p><b>猕猴桃酱: </b><br>
<span>初音比良坂 发表于 2019-8-4 19:03</span><br>
<span>金三啥都好就是一到征期就容易掉链子愁死个人</span><br>
<span>所以为什么这么卡，以前到报季度所得税时才卡，现在月月卡个税也越来越难报了</span><br>
</p><p><b>Jobtown: </b><br>
<span>你们倒是聊聊驴友啊……</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1851243[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
