<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>发一点我喜欢的阿兹特克文化</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>发一点我喜欢的阿兹特克文化</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:11:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>发一点我喜欢的阿兹特克文化[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1835458-1-1.html</link>
      <description>发一点我喜欢的阿兹特克文化&#13;
特斯卡特利波卡（Tezcatlipoca，意为“烟雾镜”。）是阿兹特克神话中，最重要的神只之一，他统辖阿兹特克传说的第一太阳。他是至上的神灵力、人类命运的操弄者。他和中美洲其他神只不一样，不代表任何一种自然力，也不是某个部落的守护神。他代表世间的无常，是“眼前、当下之主”，并像“夜晚之风”一样无所不在、捉摸不定。
&#13;
特斯卡特利波卡有许多别称，都代表着他各种不同的特质。
&#13;
莫犹寇亚秦（Moyocoyatzin）意为“变幻莫测的创造者”。 
&#13;
蒂特拉卡万（Titlacahuan）意为“奴役我们的这一群”。 
&#13;
莫奎奎洛阿（Moquequeloa）意为“嘲弄者”。 
&#13;
特斯卡特利波卡一旦降世，带来的必定是混乱。如果有个富有的人本来事事顺利，后来却突然陷入赤贫，妻离子散，那必是特斯卡特利波卡在作祟。
&#13;
有一次，他在传说中的托兰城以年轻战士的姿态现身。他击鼓吟曲，闻者莫不为其所迷，纷纷不由自主地跳起舞来。人们如痴如迷；然而，每唱一首歌、每跳一支舞，都有人从危崖坠入深谷。泰兹卡特里卡的笑容，便是毁灭的讯号。人们说：“他只会著弄人；永远不会任何人真诚、不会做任何人的朋友。”故给他“与各方为敌者”（Necoc Yaotl）的称号。
&#13;
墨西加的君王——特拉托阿尼——在登基前的繁复过程中，就有一个晚上要在特斯卡特利波卡神像前，全身赤裸地祷告。君王又被称为“特斯卡特利波卡的笛”。
&#13;
魁札尔科亚特尔（古典纳瓦特尔语：Quetzalcohuātl，意为“羽蛇”）是阿兹特克神话中最重要的神只的其中一位。这种具有“生有羽毛的蛇”形象的神明最早出现在奥尔梅克文明中，并普遍见于中美洲文明的神话，如马雅人的库库尔坎，中文则统称为羽蛇神。魁札尔科亚特尔是祭司知识之神、是邪恶的昏星与善良的晨星。虽然有些说法将他视为特斯卡特利波卡的一个面相，但这两位神只经常是互相冲突的。
&#13;
魁札尔科亚特尔最为人所悉的一个面相是风神艾维卡托（Ehecatl），他统辖神话中的第二太阳纪。他戴着鹰首造型的面具、耳挂曲型贝壳吊饰、胸佩海螺。
&#13;
魁札尔科亚特尔的一些部分传说可能是来自一位同名的托尔特克君主：传说他遭泰兹卡特里波卡构陷而与自己的姐姐有染；事后相当后悔，于是自我放逐。数任阿兹特克君主都以魁札尔科亚特尔做为名字。
&#13;
特拉洛克 Tlaloc是阿兹特克的雨神。他在农业中的角色非常重要，因为他主宰了雨季及旱季，也能带来洪水、冰雹或风暴。他的妻子，或说是女性面相是查尔丘特里魁，一位与河、湖、海相关的女神。
&#13;
特拉洛克统辖阿兹特克传说中的第三太阳—— 一个传说中的时代，后来毁于暴雨。铁诺奇蒂特兰最受墨西加人敬爱的两位神明都在大神庙上供奉，其中的一位就是他。（另一位是战神威齐洛波契特里）
&#13;
查尔丘特里魁（Chalchiuhtlicue，意为“翡翠裙”。）是河、湖女神，同时也是生育的守护神。她统辖传说中的第四太阳。她是雨神特拉洛克的妻子（在某些神话里也是特拉洛克的姐姐），有时视为是特拉洛克的一个面相。一些出土的石像中，她具有年轻女性的形象，穿一种传统的披肩（quechquemitl）及长裙，像其他水神一样，她常以蛇形出现。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>wlhlz: </b><br>
<span>前两天这边博物馆才搞了玛雅文明展，发现主神之一叫玉米神，总觉得很谐完全没有逼格了</span><br>
</p><p><b>snakeball: </b><br>
<span>啊。。梅尔吉普森导的那部《启示》很好看啊。就是讲玛雅文明的。。里面的祭祀手段真是。。。。。。。刺激</span><br>
</p><p><b>sink6391: </b><br>
<span> 本帖最后由 sink6391 于 2019-5-30 08:37 编辑 </span><br>
<span>那……献丑贴一个我写的Aztec风的克苏鲁文可以吗……</span><br>
<span>北方群岛来信</span><br>
<span>北方群岛来信是西班牙教士多洛雷斯·特立尼达·胡拉多（Dolores Trinidad Jurado, 约1510-1572?）于1545-1547年间写给伟大的多明我会教士、可敬的巴托洛梅·德拉斯·卡萨斯（Bartolomé de las Casas, 1474-1566）的一系列书信的总称。关于这些信件的来龙去脉，我们为读者简单介绍如下。</span><br>
<span>德拉斯·卡萨斯在完成他的那部不朽著述《西印度毁灭述略》（Brevísima relación dela destrucción de las Indias）后不久，拒绝了西班牙国王卡洛斯一世、亦即神圣罗马帝国皇帝查理五世原定的授予他库斯科主教（此前,秘鲁教区只在利马设有主教）的任命。其后，出于对教士个人意愿的尊重和对其品格的敬佩，卡洛斯一世把他派往墨西哥的恰帕斯地区担任主教，而同为多明我会修士的多洛雷斯则被指派为巴托洛梅的副手，与其一同前往新西班牙。​《西印度毁灭述略》封面，1552年塞维利亚初次出版，德拉斯·卡萨斯于1542年完成此书，并呈递给卡洛斯一世，以揭露西班牙殖民者在西印度地区的残虐暴行。此书公开发行后，引发了巨大的争议。</span><br>
<span>库斯科地区物产丰富、出产丰饶，然而正因如此，巴托洛梅拒绝了国王的好意。而后，出任主教的胡安·德索拉诺及其继任者兴建了恢弘的库斯科主教座堂，屹立于奇斯瓦坎查神庙的废墟上。</span><br>
<span>多洛雷斯是巴托洛梅·卡兰萨·德米兰达（Bartolomé Carranza de Miranda, 1503-1576）神父的弟子，德米兰达神父学识渊博、广受敬重，同德拉斯·卡萨斯一样，他密切地关心着西印度土著的命运和遭遇。因此，在得知德拉斯·卡萨斯将于1544年返回美洲大陆（这是他第七次、也是最后一次前往新世界）之际，神父便立刻将自己的弟子交托到德拉斯·卡萨斯手中。年轻的多洛雷斯抵达墨西哥后不久，便欣然接受德拉斯·卡萨斯主教的嘱托，前往伊斯帕尼奥拉岛（今称海地岛）以东的北方群岛（Las Islas del Norte），向当地的印第安土著传播福音，努力从西班牙殖民者手中为这些奴隶争取自由：根据德拉斯·卡萨斯所著的《忏悔神父须知》（Avisos y reglas paraconfesores），占有奴隶——特别是那些已经投入天主怀抱的奴隶——的西班牙人在死后将会堕入地狱。教士们正是以此作为依据，说服殖民当局将一些皈依了天主教的印第安奴工解放为自由民，但相对整个新西班牙殖民地而言，这些努力只是杯水车薪，为数众多的土著人民依然面临着无休无止劳作至死的悲惨命运。北方群岛由一座主岛和数座附属岛屿组成，抵达那里后，多洛雷斯热忱地投入传教活动中，在此期间，他向德拉斯·卡萨斯寄出了总计十五封信件，今存十一封，亦即本文所称的《北方群岛来信》。在这些信中，多洛雷斯记录了一系列奇特、诡谲的土著习俗及活动。许多学者认为，这些信件对于研究殖民时代早期土著文化和西班牙文化间的碰撞，具有重要的史料价值。然而，也有部分学者称，这些信件的内容荒诞不经，是旁人的托名伪作。根据这些信件的写作日期，研究者们将它们编号为C.1至C.15，在此列述如下。</span><br>
<span>C.1书写于1545年4月10日，多洛雷斯抵达北方群岛的殖民当局驻地新托莱多（Nuevo Toledo）后的第三天，多洛雷斯在信中表达了对当地总督代表唐贡萨洛·德科尔多瓦（Don Gonzalo de Córdoba）傲慢态度的不满，但多洛雷斯依然饱含虔诚为新托莱多的西班牙人们举行了一次集体祈祷。这封信的原件如今保存于塞维利亚的西印度群岛综合档案馆。</span><br>
<span>C.2书写于1545年4月29日，多洛雷斯首次接触了当地种植园中的约50名印第安奴工，多洛雷斯在信中写到，这些印第安人保有一个木制的十字架，和一幅已经残破不堪的圣母像，每隔两周，奴工们会在十字架和圣母像前进行一次聚会，合唱数支歌曲，歌词由不断重复的“La Maria de la Mama”组成。多洛雷斯相信这是一群接受过教义普及，但未受过洗礼的印第安土著。多洛雷斯在信的结尾说，自己准备花费一个月的时间，为这些印第安奴工进行正式的神学教导，并为他们进行洗礼。这封信的原件如今保存于塞维利亚的西印度群岛综合档案馆。特诺奇提特兰城平面图，埃尔南·科尔特斯对新世界的辉煌描述吸引了无数殖民者、传教士和渴望改变命运的欧洲人前往美洲大陆。</span><br>
<span>本图引自约翰·卡特·布朗图书馆馆藏。</span><br>
<span>C.3推测书写于1545年5月，大致记载了多洛雷斯与之前信件中所述的印第安奴工头领的一些交流，以及北方群岛的土产情况。多洛雷斯在信中描述了饥饿的土著奴工将几种热带水果捣碎，混合鱼肉或鸟肉煮成杂烩肉汤以充做正餐的情形。这封信的原件已佚失，德拉斯·卡萨斯在收到这封信件的约1个月后，向正在意大利参加特利腾大公会议的德米兰达神父写了一封信，向后者讲述了自己和多洛雷斯的近况，并在信中附上了C.3信件的原本。研究者没有在德米兰达神父的遗物、意大利北部的教堂或是大公会议档案馆中找到原件，其可能由于德米兰达神父的来回奔波而遗失在了旅途之中。幸运的是，德拉斯·卡萨斯主教在自己的日记中抄录了C.3信件的部分内容；此外，在之后的信件中，多洛雷斯引述过这封信的文字，我们才得以一窥它的内容。C.4书写于1545年6月29日。多洛雷斯在信中写道，最近几周，他造访了列岛上的其它几个种植园，与在那里生活的西班牙人、印第安人进行了交谈。一方面，多洛雷斯希望西班牙殖民者能够以更仁慈的态度对待印第安人，另一方面，多洛雷斯又以惋惜而夹杂着忧虑的口吻写到，由于缺乏教育，印第安奴工身上有太多的野蛮成分，为使他们融入文明世界，成为真正的天主教徒，需要付出极大的耐心。多洛雷斯在信中说：“我祈求天主赐予我足够的胸怀和体力，把这些旁人眼中的食人生番都教导为文明的榜样、天主的羔羊。有人曾说，只有梅斯蒂索人——因其拥有欧洲人的血液——才能够成为天主的仆人，而我希望自己的努力能够让世人明晓，天主的怀抱能够接纳一切愿意向他求得救的人，无论他是半岛人，**，还是印第安人。”这封信的原件同样被德拉斯·卡萨斯转寄给了德米兰达，神父将这封信保存得很好，其原件如今保存于梵蒂冈的历次大公会议档案馆。另有影印件存于塞维利亚主教座堂档案室。</span><br>
<span>C.5书写于1545年9月22日。多洛雷斯为自己长达3个月没有写信而向德拉斯·卡萨斯表达了歉意，随后他解释了个中缘由：在过去的两个月间，他一直在北方群岛的几个附属小岛上活动，与在那里辛勤劳作的印第安奴工进行了交流，成功使至少20人接受了天主教信仰。多洛雷斯称，由于自己没有足够的品阶，无法为当地的土著奴工进行大规模的洗礼，因此他恳请德拉斯·卡萨斯主教在恰当的时候，再派遣一位高级神父到北方群岛传播天主教。这封信的原件如今保存于塞维利亚的西印度群岛综合档案馆。</span><br>
<span>C.6书写于1545年11月10日。多洛雷斯又一次提及他在C.2信件中描述过的奇特土著仪式。多洛雷斯在信中叙述，尽管部分土著已经皈信了上帝，但他们的思维中还残存着不少原始信仰的成分，例如，时常会有新受洗的信徒询问他，“上帝”是否就是原始神灵们的“大国王”。多洛雷斯记录到，根据这些土著的口头传述，他们的祖先原本生活在大陆上，昌盛发达，但在一次战争中，因为被叛徒出卖而遭受失败，后来部分俘虏从石牢中逃出，泅渡到远离大陆的岛屿上，最终繁衍至今。他们古老的信仰中，存在三个神：光明之神努坎（Nucan），黑夜之神塔西（Tahi）和海洋之神马尔那（Marna），光明神带来温暖和作物，黑夜神带来安眠和宁静，海洋神则带来渔获和雨水。这些“神灵”互相争斗不休，人们必须在不同的时节献上不同的祭品，以换取众神的认可——风调雨顺、四时稳当。奇怪的一点在于，北方群岛的印第安人在献上祭品前需要咏唱一段冗长、低沉的赞歌，并且，随着祭祀神灵、献祭时节、所献祭品的不同，赞歌的曲调和歌词也有着丰富的变化。多洛雷斯写到，据他粗略统计，整个北方群岛的部族可能流传下来了超过1000段赞歌，这与祭祀仪式中其它简略粗糙的部分有着极大不同，也和大陆上的阿兹特克部族有着显著差异。在信件的最后，多洛雷斯说，他正考虑将这些赞歌的曲调简化，删去原先的歌词，改写成赞美上帝的圣歌，为此，他已经找来了一位年迈的印第安人，可能曾是部族中的祭司或者长老，他能够背诵出多段长歌，皈信天主教后也十分虔诚。多洛雷斯相信，虽然这项改写工作可能花去许多时间和精力，但也一定能够为传教工作带来巨大的助益，正如十几年来，教会对瓜达卢佩圣母显现所做的宣扬，以及由此产生的成效一般。这封信的原件如今保存于马德里的西班牙国家图书馆。</span><br>
<span>C.7书写于1545年11月30日。多洛雷斯在信中继续记录着土著们的信仰和风俗，他写到：“我不得不承认，了解得越多，这些印第安人的信仰——尽管怪异、充满了野蛮落后的原始风俗——就越让我感到惊奇。很难想象，这些世代生活在鳞次小岛上的印第安人能够发展出这样复杂的咏唱仪式。我已经就此请教过了前来运送补给的“圣三位一体”号船长，阿格雷西奥阁下，他对我说，哪怕算上他所抵达过的非洲海岸和其它新西班牙地区，也不曾见过未开化的土著能够拥有这样繁杂的祭祀仪式，他提醒我说，要当心来自地狱的试探，这些印第安奴工可能是魔鬼派来引诱我们的罪犯。但我认为阿格雷西奥船长的反应太过强烈了，只好感谢他的好意，并婉拒了他的另一个提议：请求殖民当局委任船长来‘处理’掉这些印第安人。”“同兴致索然的船长告别后，我回到了自己的住所，这是一座勉强容得下我身躯的木屋，虽说有些潮湿，但胜在远离水池，可以避开烦人的蚊虫和爬蛇。躺在木板床上，我不由得回想起那些面容苍老的印第安人，和年轻人相比，有着深色面纹的他们对于我主教义显得更为抗拒，跟随我祈祷时也常常漫不经心。更遗憾的是，就算是他们中最虔诚的人——例如那位协助我整理歌谣的老者，他的教名是巴尔加斯——也会动摇。他时不时会劝我认真对待他那些同辈们的怪诞言语，那些关于原始神灵的窃窃私语，他的同胞们在祈祷时的不安眼神。”“当然，我并不会就此怪罪巴尔加斯和他的族人们。他们自生下来起，就不得不接受部落祭司那些粗野亵渎词句的荼毒，也正因此，为了让他们体会到天主的荣光，我必须做出更多的努力。幸运的是，我所需的一切都可以从我主教诲和教会的训导中寻得答案。”信件接下来的内容主要是多洛雷斯对圣经《使徒行传》中一些句子的体会。这封信的原件如今保存于马德里的西班牙国家图书馆中。</span><br>
<span>阿兹特克贵族们的祭祀舞蹈，由耶稣会教士胡安·德·托瓦尔绘制。本图引自约翰·卡特·布朗图书馆馆藏</span><br>
<span>C.8书写于1546年1月14日。多洛雷斯记录了一些新的关于土著信仰的内容。前一周，在多洛雷斯召集的新年祈祷聚会上，数名中年印第安土著声称，在自己的部族中——他们都是被西班牙殖民者从附近的岛屿上掳夺来的——除了光明神、黑夜神、海洋神之外，还有一位森林神阿塔雅（Ataya），森林神赐给凡人的是植物和果实，为了证明自己的话，这些土著唱起了自己部族在祭祀时所用的赞歌。其它土著在听到这些歌唱后都显得“非常不安”，并低声着交头接耳。为此，多洛雷斯不得不中止了他们的咏唱。多洛雷斯在信中还提到，当地总督代表德科尔多瓦的女儿伊莎贝拉似乎感染了热病，他前去探望，并为这位可怜的十岁少女进行了祈祷。伊莎贝拉的嬷嬷在整个祈祷中显得非常悲伤。这封信的原件如今保存于塞维利亚主教座堂档案室。</span><br>
<span>C.9书写于1546年2月27日。据多洛雷斯记载，在2月14日这一周，突如而来的飓风袭击了伊斯帕尼奥拉岛和北方群岛，北方群岛上仅有的一座小教堂几乎被狂风和巨浪摧毁，总督代表德科尔多瓦先生十分震怒：由于其它房屋受损情况并不严重，那么唯一的解释就是在修建教堂时，建筑师和工程人员有过偷工减料的行径，这可能导致极其严重的异端指控。为了避免被主教们盯上，德科尔多瓦不得不划拨出大笔资金用以加固和修补教堂，这可能会耗时六个月至九个月。在教堂加固工作期间，多洛雷斯并不会停下工作，他在信中对德拉斯·卡萨斯说，自己将再次前往主岛附近的附属岛屿，争取印第安奴工的信任，并将尝试从一位可敬而又虔诚的绅士卡斯提尔手中解放10名土著。这封信的原件如今保存于塞维利亚主教座堂档案室。</span><br>
<span>C.10书写于1546年3月19日。多洛雷斯失去了他的土著助手，他在信中悲伤地写道：“主教大人，想必您还记得，我和您反复提到过的那位善于吟唱长歌的老巴尔加斯，在过去的几个月中，凭借着他的协助，我已经改写了二十二首原始歌谣。然而就在上一周，当我结束十五里格外的一个离岛上的行程，返回主岛时，一个噩耗击中了我：天主带走了他，他的族人们告诉我，他在下水打鱼时被鱼鳍刺中了眼珠，不久就发了高烧，不再能说话，三天后就丢掉了性命，我没来得及赶回来为他做临终忏悔——愿他能祥和地回到天主的怀抱中。当站在安葬他的十字架前，我不由得回想起几个月以来和他相处时的种种情景。在我所接触过的土著人中，他是最渊博、善谈的一位，也是学习西班牙语学得最快的一位，相信您和我同样认为，忠诚、坚毅、善良这些最美好的品格一样可以呈现在印第安人身上，老巴尔加斯就是最好的例证。在那之后，我去到他的茅屋里坐了许久，当看到那张简陋的床和窗棂上的十字架时，我不由得流下了热泪，天主常爱世人，并使我们回到他的国度。‘死亡！你的胜利在哪里？死亡！你的刺在哪里？’”接下来，多洛雷斯在信件中讲述到，自己准备花费更多的时间来教导那些年纪较大的印第安土著。这封信的原件如今保存于塞维利亚的西印度群岛综合档案馆。</span><br>
<span>C.11-C.13这三封信的原件已佚失，关于它们所可能记载的内容，请继续阅读C.14和C.15的说明。据研究者的推定，C.11信件的书写日期应当不早于1546年4月15日；C.13信件的书写日期应当不晚于1546年12月23日。</span><br>
<span>C.14可能书写于1547年1月，具体日期已不可考。信中存在数处拼写错误，多洛雷斯以急促的笔调叙述了自己的担忧和焦虑。关于多洛雷斯焦虑的对象是什么、他为什么为之焦虑，研究者间还有许多争议。也正是因为这封信和C.15信件内容的离奇，使得部分学者认为，“北方来信”是胡格诺教派伪造的文件，用以攻击天主教会和西班牙殖民政策。以下是C.14信件的部分内容：“在过去的两年中，我一直相信，我能够同可敬的贝尔纳迪诺·德萨阿贡弟兄——愿主的荣光与他同在——一样，通过了解土著们的古旧信仰、破除对虚假神灵的迷信、并为他们指出正信道路的方式来转化他们的心灵。在圣诞节的仪式上，我，正如去年圣诞节前给您寄出的那封信里所说，为他们讲解了马可福音中的部分章节。”“集会的气氛起初是正常的，他们中有人极度虔诚地匍匐在十字架下，眼里饱含着热泪，称颂我主和圣座保禄三世的名号。如果忽略他们的肤色和这里的气温，这一场景和加纳利的主教座堂（译注：值得注意的是，加纳利的拉斯帕尔马斯主教座堂当时并未完工）别无二致。如果您能亲眼目睹这一切，一定能够感到极大的慰藉。”“但是，接下来发生的事就不那么令人愉快了，这也是我在过去三年的传教经历中所遭受的最奇怪的打击之一，为了向您表明我的态度，请允许我为您详细地描述那一日的经历。”“祈祷集会结束时，那名中年土著，霍尔特——我在之前的信件中已经向您提起过——从一侧的藤椅起身，走近前来，他对我低声说道，感谢我多年来的辛勤工作，若不是我的努力，第五位神恐怕永远也不会诞生。毫无疑问，这些奇谈怪论说明他依然没有完全抛弃过去的迷信，考虑到他的年纪，我并没有过于严苛地批评他，但我还是向他指出，想要得到真正的拯救，就必须抛弃过去的陈见，完全把自己奉献给天主。”“随后，我握住他的手，问了他两个问题：什么是主，我们该如何看待主。这是我在最近几次集会中向他们宣讲过的两项主题。”“但中年人似乎没有听明白我的话语，他低下身亲了亲我小指上的徽记，说道：‘感谢您教给我们你们的语言，我们的文字已经不够了，如果没有有新的文字，我们没法取得这么大的成果，查多也不可能降生’。”“他这种可笑的态度使我有些小小的发火，当然，我应该明白，愤怒不是我应该持有的立场，而是……”C.14信件的内容至上面即告结束，后面的若干页已佚失。这封信的原件残本如今保存于塞维利亚主教座堂档案室。</span><br>
<span>C.15书写于1547年5月，具体日期已不可考。多洛雷斯在信中极其潦草地书写到，自己已经向罗德里格·德塞克拉写信，寻求他的援助——方济各会的修士在处理阿兹特克人的遗产方面有着丰富的经验，多洛雷斯相信他们可以向自己提出最合理的建议。以下是C.15信件的部分内容：“您一定还记得我在去年那封信件中提到过的善于咏唱长歌的老巴尔加斯，他也曾在信仰的道路上摇摆，当时我打断了他的胡言乱语，而在他去世后，我曾在他的床头找到一些笔记，为了避免打扰您繁忙的工作，我并没有把这些笔记抄入之前给您寄去的信中，相信您也有过类似的体验，在西印度这片土地上，永远有慕道的土著被过去的谬误所羁绊。”“但是，正如我在上一封信中向您倾诉的那样，圣诞节上所发生的事警醒了我，为此，我把当初在老巴尔加斯的草屋中所找到的日记抄录了一份，附在信件的最后，以供您和侯爵大人评判，相信以您和大人的睿智，能够为我们指出，采用何种措施，能够更好地为天父招牧羔羊、为国王陛下平定新纳土地。”“我很难想象老巴尔加斯是在何种处境下，抱着什么样的心态，在那本残破不堪的纸卷上记录下这些言语的，如果其中有些许内容得以对教会的传教工作产生助益的话，那么巴尔加斯就足以称得上是新世界土著中最伟大的**，也是我主最终胜利无可置疑的明证。”“与此同时，万分感谢您在上次回信中对我的指点，关于罗德里格弟兄的成果，我也早已有所耳闻，所以我也向他去了信，寻求他的帮助。”这封信的原件如今保存于瓜达卢佩圣母圣殿档案馆中。关于多洛雷斯在信中所提及的笔记，请参见附录1。</span><br>
<span>《新西班牙诸物志》中关于阿兹特克众神的插图，左上为战争与太阳之神维兹罗波奇特里（Huitzilopochtli），右上为黑夜与飓风之神特兹卡特里波卡（Tezcatlipoca），左下为维兹罗波奇特里的化身帕伊纳尔（Paynal），右下为雨神特拉洛科（Tlaloc）。</span><br>
<span>本图引自约翰·卡特·布朗图书馆馆藏</span><br>
<span>附录1：多洛雷斯在C.15信件中所抄录的巴尔加斯的笔记</span><br>
<span>我必须写下这些，为了天主的荣光。我必须记录下这些，是因为我认清了我的过错，罪恶常在我的眼前，而唯有天主能宽宥我的罪过。关键在于名字。这是最古老也是最大的奥秘。努坎是第一个知晓这一秘密的，然后是塔西和马尔那。历代侍奉他们的祭祀对此都守口如瓶、讳莫如深。在一千三百二十个循环之前，叛徒玛雅潘塔从俘虏的长老口中撬出了这个秘密，我们的图画被覆盖了，我们的语言被盗用了，神的力量被小偷窃取了，他们再也无法回应祷告，无法让玉米开花，无法让母鸡产仔，无法让可可树结果。随后是阿兹特克人，又一次，俘虏把这个秘密带给了它们，让嗜血者的神战胜了叛徒的神，蛰伏，然后是行动，在那个落日，整个奇琴伊查被叛徒们的鲜血染透了。没有人知晓神灵的名字，神灵的力量也就不再能借给祭司，他们的力量被盗走了。魁扎尔科亚特拔下了库库尔坎的羽毛，把他锯开分成三截，赏赐给自己的儿子们；尤卡特克被特兹卡特里波卡套上了绞索，他的喉咙再不能唱出哪怕一个音符；维兹罗波奇特里则痛饮着基尼奇•阿奥和他女儿的鲜血、骨髓和灵魂。嗜血者阿兹特克们异常愚蠢，他们抓住的俘虏只能教给他们说，却教不会他们写，因为神灵将收下泄露秘密的人的眼珠，这就是为什么老师必须有学生，学生必须有老师。嗜血者们能够发出声音，却不懂得操弄哪怕是最粗糙的刻刀，能够唱出歌谣，却不懂得把树皮剥下晒干，用香料驱走蛀虫。不久后，阿兹特克们就发现，就算吞下三个神的头颅和名字，维齐洛波奇特利也无法达到三者中任何一个的威力，他们又愤怒又疑惑。愚蠢的特诺奇卡人啊，他们以为问题出在献祭，于是活人被用作祭品，这是我们所能犯的最大的罪，无辜者的血染透了从阿卡提特兰到特诺奇提特兰的金字塔台阶，但是没有用，这无法平息众神的怒火，无法满足嗜血者那无休止的渴望，这都不会有用的，主啊，您知道，祈求的关键在于文字、发音、思想和信念的合一，如同现在我对您的祷告。但我的族人们和我不同，还有着知晓这一秘密的人，他们在等待时间，正因为此，我恳求我的主，结束这一切，停止这一切，求你使神父大人能够警醒，不要再把我的话当作疯言疯语，渎神者就在我们当中，他们隐藏在我族人民之中，他们快要重新晒好泥版了，名字就要被盗用了。泄露秘密的人都将被收走眼珠，但我不恐惧，那看得见的，原是暂时的；那看不见的，才是永远的。唯有天主子才有权审判，并赦免罪过。愿主宽恕我的罪行。在信件的最后，巴尔加斯以一行小字写道：Todo lo quehe hecho y todo lo que haré lo repetiré una y otra vez. Lo acabar.</span><br>
<span>附录2：弗朗西斯科•德托拉尔主教致新西班牙全体弟兄的信</span><br>
<span>基于荣光荣圣的圣座和至尊至上的腓力二世国王陛下关于信仰审判的命令，为了净化新西班牙的异教腐蚀，保护国王陛下的子民免遭异端邪说的荼毒，拯救皈依的印第安人的灵魂，我，弗朗西斯科·德托拉尔，天主卑微的仆人，国王陛下所敕封的尤卡坦主教，命令所有在本地区的教士和其他西班牙人，主内的兄弟姊妹,应当遵行下列准则，不得违背：……6.即日起，全面并彻底地销毁你们所持有和见到的写有土著文字的抄本、刻本、雕刻和图画，包括木制、泥制、陶制、金属制物和其它类型的上述物品。7.不得传播、抄录、藏匿1540年以后，修士们关于伊斯帕尼奥拉岛等诸岛屿的笔记、手札和信件,它们应当经由所在教区的执事和司铎被上交至墨西哥城主教、莫雷利亚主教、普埃布拉主教、瓜达拉哈拉主教、尤卡坦主教和瓦哈卡主教处。我的助手，迭戈·德兰达教士将全权负责第（6）项和第（7）项事务。愿全能的天主降福我们，保护我们免于灾祸，引领我们到达永生。阿们。尤卡坦主教 弗朗西斯科·德托拉尔主后1561年12月10日,圣米济亚德瞻礼日,发自墨西哥城</span><br>
<span>西班牙殖民地区，包括今墨西哥中南部、中美洲和加勒比海群岛（西印度群岛）的一部分。西班牙语：Peninsular，在殖民时代指出生在伊比利亚本土的西班牙人。与之相对应，出生在美洲的西班牙人被称为克里奥尔人（Criollo）。而前文所述的梅斯蒂索人（Mestizo）则指西班牙人和印第安土著的混血后裔。“大国王”，亦即“Gran Tonalatuani”，是部分印第安土著对西班牙国王的称谓，和阿兹特克人对国王的称谓“Huetlatoani”有相近之处。出自新约·哥林多前书15:55。Bernardino de Sahagún, 1499-1590，方济各会修士，自1540年代开始在墨西哥研究土著文化，著有《新西班牙诸物志》，在殖民地教会中具有重要地位。Rodrigo de Sequera，方济各会在墨西哥地区的总代表。指蒙德哈尔侯爵路易斯·乌尔塔多·德门多萨-帕切科，当时为印度等地事务委员会（Consejo de Indias）总管。出自新约·哥林多后书4:18。西班牙文：“我所做过的和我将要做的事，都将被无限地重复下去。结束它。”原文的拼写与当时的正字法不符，已按照当代西班牙语拼写改写。Diego de Landa，首批抵达尤卡坦地区的方济各会教士之一，《尤卡坦风物志》的作者。</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>霜花法老 发表于 2019-5-30 08:25</span><br>
<span>小说？学术？</span><br>
<span>学术，干货的最好</span><br>
</p><p><b>bapijun: </b><br>
<span>楼上这篇写得好</span><br>
</p><p><b>霜花法老: </b><br>
<span>伊可费斯 发表于 2019-5-30 01:11</span><br>
<span>这个仪式的时候是不是要活摘人心人皮啊</span><br>
<span>是的～～</span><br>
</p><p><b>霜花法老: </b><br>
<span>角色扮演 发表于 2019-5-30 07:10</span><br>
<span>和楼主志同道合</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>抱抱达～～～</span><br>
</p><p><b>霜花法老: </b><br>
<span>imnotorc 发表于 2019-5-30 07:23</span><br>
<span>马克一记，求推相关的神话介绍书籍</span><br>
<span>https://www.douban.com/note/633115692/</span><br>
</p><p><b>买犁头剖你: </b><br>
<span>阿，是jojo。</span><br>
</p><p><b>霜花法老: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2019-5-30 08:43</span><br>
<span>学术，干货的最好</span><br>
<span>https://www.douban.com/note/633115692/</span><br>
</p><p><b>霜花法老: </b><br>
<span>wlhlz 发表于 2019-5-30 08:31</span><br>
<span>前两天这边博物馆才搞了玛雅文明展，发现主神之一叫玉米神，总觉得很谐完全没有逼格了 ...</span><br>
<span>玉米逼格好高的啊，在不少美州神话中，人就是用玉米做的（注意是美州神话，不限玛雅和本楼的阿兹特克）</span><br>
</p><p><b>霜花法老: </b><br>
<span>sink6391 发表于 2019-5-30 08:35</span><br>
<span>那……献丑贴一个我写的Aztec风的克苏鲁文可以吗……</span><br>
<span>小说不错～～但加了这么多记录性～～别人不知道会以为是记录～～多谢您的分享～～</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span>第一次听说吐烟的镜子是在【机甲战线】这个游戏，发生在南美洲的机甲科幻。</span><br>
<span>主管无常的神还是挺稀有的吧</span><br>
</p><p><b>nexus1: </b><br>
<span>sheshiro 发表于 2019-5-29 22:45</span><br>
<span>阿兹特克第一反应不应该是石假面么</span><br>
<span>jojo ed +1</span><br>
</p><p><b>jam0207: </b><br>
<span>这不是暗黑3巫医吗</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>hellsing 发表于 2019-5-30 07:18</span><br>
<span>就没有相关的acg 作品，要是有小说的话最好了，请大家推荐，</span><br>
<span>拉西风，用的全是玛雅神话</span><br>
</p><p><b>沉默的寒冰: </b><br>
<span>砍2</span><br>
</p><p><b>厨具战士: </b><br>
<span> 本帖最后由 厨具战士 于 2019-5-30 09:36 编辑 </span><br>
<span>霜花法老 发表于 2019-5-30 08:56</span><br>
<span>玉米逼格好高的啊，在不少美州神话中，人就是用玉米做的（注意是美州神话，不限玛雅和本楼的阿兹特克） ...</span><br>
<span>不要小看植物啊。植物是最了不起的炼金术士，他将纯粹无暇的阳光炼成世间万物。它就像一只绿色的狮子，啃噬太阳，用泼下来的鲜红血浆灌注大地。如此德行，能动之物又有何报之？</span><br>
<span>顺便一提，这只绿狮子dominions系列也有，火+水path召唤。</span><br>
</p><p><b>stmule: </b><br>
<span>特斯卡特利波卡（Tezcatlipoca，意为“烟雾镜”。）是阿兹特克神话中，最重要的神只之一，他统辖阿兹特克传说的第一太阳。他是至上的神灵力、人类命运的操弄者。他和中美洲其他神只不一样，不代表任何一种自然力，也不是某个部落的守护神。他代表世间的无常，是“眼前、当下之主”，并像“夜晚之风”一样无所不在、捉摸不定。</span><br>
<span>这不就是4小贩的奸奇么。万变无常之主，the change of ways</span><br>
</p><p><b>sheshiro: </b><br>
<span>霜花法老 发表于 2019-5-30 08:56</span><br>
<span>玉米逼格好高的啊，在不少美州神话中，人就是用玉米做的（注意是美州神话，不限玛雅和本楼的阿兹特克） ...</span><br>
<span>我就记得以前央视周末当动画片时有个结局就是主角团得到了玉米，老者还担当解说告诉他们玉米是他们老家墨西哥最重要的作物，是神给他们的云云</span><br>
</p><p><b>厨具战士: </b><br>
<span>stmule 发表于 2019-5-30 09:28</span><br>
<span>特斯卡特利波卡（Tezcatlipoca，意为“烟雾镜”。）是阿兹特克神话中，最重要的神只之一，他统辖阿兹特克传 ...</span><br>
<span>烟镜是类似洛基那样的诡计、巫术之神吧。很多神话中都有这样的角色。</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span> 霜花法老 发表于 2019-5-29 22:20 特斯卡特利波卡（Tezcatlipoca，意为“烟雾镜”。）是阿兹特克神话中，最重要的神只之一，他统辖阿兹特克传说的第一太阳。他是至上的神灵力、人类命运的操弄者。他和中美洲其他神只不一样，不代表任何一种自然力，也不是某个部落的守护神。他代表世间的无常，是“眼前、当下之主”，并像“夜晚之风”一样无所不在、捉摸不定。特斯卡特利波卡有许多别称，都代表着他各种不同的特质。 莫犹寇亚秦（Moyocoya </span><br>
<span>第一个就是代表霉运吧？然后配图不是新普森？</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.3</span><br>
</p><p><b>灰胡子: </b><br>
<span>sink6391 发表于 2019-5-30 08:35</span><br>
<span>那……献丑贴一个我写的Aztec风的克苏鲁文可以吗……</span><br>
<span>真是好文，不过我想问下，设定中神力的来源是什么，真名还是秘文啊。。</span><br>
</p><p><b>StarsPlatinum: </b><br>
<span>好评</span><br>
</p><p><b>邪紫: </b><br>
<span>确实很有意思，也是玩了相关题材的桌游才对这文化多少有了些了解。</span><br>
</p><p><b>超紳士: </b><br>
<span>引用第4楼nowords2于2019-05-29 23:33发表的:</span><br>
<span>引用:霜花法老 发表于 2019-5-29 22:31前三个我都知道，巴豗牧是啥？？短片小说《巴豗的......</span><br>
<span>@nowords2 你跟楼主一样是文盲？</span><br>
<span>----发送自 Sony SOV37,Android 9</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>厨具战士 发表于 2019-5-30 09:28</span><br>
<span>不要小看植物啊。植物是最了不起的炼金术士，他将纯粹无暇的阳光炼成世间万物。它就像一只绿色的狮子，啃 ...</span><br>
<span>那个不是植物，绿色狮子指代的是王水……太阳代表黄金</span><br>
</p><p><b>sink6391: </b><br>
<span>灰胡子 发表于 2019-5-30 11:18</span><br>
<span>真是好文，不过我想问下，设定中神力的来源是什么，真名还是秘文啊。。 ...</span><br>
<span>感谢支持~设定中神力的来源是用“文字”书写的“真名”，灵感来自于玛雅文字十分成熟但后继的阿兹特克文字原始而落后，以及迭戈德兰达十分坚决地销毁了数以千计的玛雅文抄本。</span><br>
</p><p><b>祐美子: </b><br>
<span>说到阿兹台克就想到ASTK姐贵</span><br>
</p><p><b>灰胡子: </b><br>
<span>sink6391 发表于 2019-5-30 20:30</span><br>
<span>感谢支持~设定中神力的来源是用“文字”书写的“真名”，灵感来自于玛雅文字十分成熟但后继的阿兹特克文 ...</span><br>
<span>突然有点懂了，这是第一世代的遗民借着西班牙人带来的文化，企图复活他们的神甚至再多造一个出来的节奏？</span><br>
</p><p><b>祸光权现: </b><br>
<span>‘嘲弄者“烟雾镜”’，很好，很朋克，很后现代</span><br>
</p><p><b>厨具战士: </b><br>
<span>巴特爱素子 发表于 2019-5-30 20:26</span><br>
<span>那个不是植物，绿色狮子指代的是王水……太阳代表黄金</span><br>
<span>啊，这也是一位炼金术士！绿色的狮子，象征着能融解一切的万能溶剂。红色的太阳，象征着炼成一切的贤者之石。贤者之石即是太阳，阳光纯粹而无暇，却能转换成世间万物，这正如贤者之石，具备一切的性质！溶剂就是狮子，融解太阳，再将其转换为万物！万物本是太一，藉由分化从太一创造出来。融解后再度融合， 能成世间一切奇迹！世间一切完美之源就在太一，然其能力在地上才得以表全！这绿狮噬日的符号，就象征着三重伟大智慧的全部！这个符号在炼金术中既是“万能溶剂”王水，亦用绿色象征着植物，最伟大的炼金术士！以植物炼成阳光，譬喻溶剂融解宝石。所以狮子非赤非黄，乃用绿色。</span><br>
<span>https://cn.bing.com/th?id=OIP.gQWdCxfLaNH1N5CyhaVnFAHaHY&pid=Api&rs=1&p=0</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1835458[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>发一点我喜欢的阿兹特克文化[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1835458-1-1.html</link>
      <description>发一点我喜欢的阿兹特克文化&#13;
特斯卡特利波卡（Tezcatlipoca，意为“烟雾镜”。）是阿兹特克神话中，最重要的神只之一，他统辖阿兹特克传说的第一太阳。他是至上的神灵力、人类命运的操弄者。他和中美洲其他神只不一样，不代表任何一种自然力，也不是某个部落的守护神。他代表世间的无常，是“眼前、当下之主”，并像“夜晚之风”一样无所不在、捉摸不定。
&#13;
特斯卡特利波卡有许多别称，都代表着他各种不同的特质。
&#13;
莫犹寇亚秦（Moyocoyatzin）意为“变幻莫测的创造者”。 
&#13;
蒂特拉卡万（Titlacahuan）意为“奴役我们的这一群”。 
&#13;
莫奎奎洛阿（Moquequeloa）意为“嘲弄者”。 
&#13;
特斯卡特利波卡一旦降世，带来的必定是混乱。如果有个富有的人本来事事顺利，后来却突然陷入赤贫，妻离子散，那必是特斯卡特利波卡在作祟。
&#13;
有一次，他在传说中的托兰城以年轻战士的姿态现身。他击鼓吟曲，闻者莫不为其所迷，纷纷不由自主地跳起舞来。人们如痴如迷；然而，每唱一首歌、每跳一支舞，都有人从危崖坠入深谷。泰兹卡特里卡的笑容，便是毁灭的讯号。人们说：“他只会著弄人；永远不会任何人真诚、不会做任何人的朋友。”故给他“与各方为敌者”（Necoc Yaotl）的称号。
&#13;
墨西加的君王——特拉托阿尼——在登基前的繁复过程中，就有一个晚上要在特斯卡特利波卡神像前，全身赤裸地祷告。君王又被称为“特斯卡特利波卡的笛”。
&#13;
魁札尔科亚特尔（古典纳瓦特尔语：Quetzalcohuātl，意为“羽蛇”）是阿兹特克神话中最重要的神只的其中一位。这种具有“生有羽毛的蛇”形象的神明最早出现在奥尔梅克文明中，并普遍见于中美洲文明的神话，如马雅人的库库尔坎，中文则统称为羽蛇神。魁札尔科亚特尔是祭司知识之神、是邪恶的昏星与善良的晨星。虽然有些说法将他视为特斯卡特利波卡的一个面相，但这两位神只经常是互相冲突的。
&#13;
魁札尔科亚特尔最为人所悉的一个面相是风神艾维卡托（Ehecatl），他统辖神话中的第二太阳纪。他戴着鹰首造型的面具、耳挂曲型贝壳吊饰、胸佩海螺。
&#13;
魁札尔科亚特尔的一些部分传说可能是来自一位同名的托尔特克君主：传说他遭泰兹卡特里波卡构陷而与自己的姐姐有染；事后相当后悔，于是自我放逐。数任阿兹特克君主都以魁札尔科亚特尔做为名字。
&#13;
特拉洛克 Tlaloc是阿兹特克的雨神。他在农业中的角色非常重要，因为他主宰了雨季及旱季，也能带来洪水、冰雹或风暴。他的妻子，或说是女性面相是查尔丘特里魁，一位与河、湖、海相关的女神。
&#13;
特拉洛克统辖阿兹特克传说中的第三太阳—— 一个传说中的时代，后来毁于暴雨。铁诺奇蒂特兰最受墨西加人敬爱的两位神明都在大神庙上供奉，其中的一位就是他。（另一位是战神威齐洛波契特里）
&#13;
查尔丘特里魁（Chalchiuhtlicue，意为“翡翠裙”。）是河、湖女神，同时也是生育的守护神。她统辖传说中的第四太阳。她是雨神特拉洛克的妻子（在某些神话里也是特拉洛克的姐姐），有时视为是特拉洛克的一个面相。一些出土的石像中，她具有年轻女性的形象，穿一种传统的披肩（quechquemitl）及长裙，像其他水神一样，她常以蛇形出现。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>霜花法老: </b><br>
<span>发一点我喜欢的阿兹特克文化</span><br>
<span>特斯卡特利波卡（Tezcatlipoca，意为“烟雾镜”。）是阿兹特克神话中，最重要的神只之一，他统辖阿兹特克传说的第一太阳。他是至上的神灵力、人类命运的操弄者。他和中美洲其他神只不一样，不代表任何一种自然力，也不是某个部落的守护神。他代表世间的无常，是“眼前、当下之主”，并像“夜晚之风”一样无所不在、捉摸不定。</span><br>
<span>特斯卡特利波卡有许多别称，都代表着他各种不同的特质。</span><br>
<span>莫犹寇亚秦（Moyocoyatzin）意为“变幻莫测的创造者”。 </span><br>
<span>蒂特拉卡万（Titlacahuan）意为“奴役我们的这一群”。 </span><br>
<span>莫奎奎洛阿（Moquequeloa）意为“嘲弄者”。 </span><br>
<span>特斯卡特利波卡一旦降世，带来的必定是混乱。如果有个富有的人本来事事顺利，后来却突然陷入赤贫，妻离子散，那必是特斯卡特利波卡在作祟。</span><br>
<span>有一次，他在传说中的托兰城以年轻战士的姿态现身。他击鼓吟曲，闻者莫不为其所迷，纷纷不由自主地跳起舞来。人们如痴如迷；然而，每唱一首歌、每跳一支舞，都有人从危崖坠入深谷。泰兹卡特里卡的笑容，便是毁灭的讯号。人们说：“他只会著弄人；永远不会任何人真诚、不会做任何人的朋友。”故给他“与各方为敌者”（Necoc Yaotl）的称号。</span><br>
<span>墨西加的君王——特拉托阿尼——在登基前的繁复过程中，就有一个晚上要在特斯卡特利波卡神像前，全身赤裸地祷告。君王又被称为“特斯卡特利波卡的笛”。</span><br>
<span>魁札尔科亚特尔（古典纳瓦特尔语：Quetzalcohuātl，意为“羽蛇”）是阿兹特克神话中最重要的神只的其中一位。这种具有“生有羽毛的蛇”形象的神明最早出现在奥尔梅克文明中，并普遍见于中美洲文明的神话，如马雅人的库库尔坎，中文则统称为羽蛇神。魁札尔科亚特尔是祭司知识之神、是邪恶的昏星与善良的晨星。虽然有些说法将他视为特斯卡特利波卡的一个面相，但这两位神只经常是互相冲突的。</span><br>
<span>魁札尔科亚特尔最为人所悉的一个面相是风神艾维卡托（Ehecatl），他统辖神话中的第二太阳纪。他戴着鹰首造型的面具、耳挂曲型贝壳吊饰、胸佩海螺。</span><br>
<span>魁札尔科亚特尔的一些部分传说可能是来自一位同名的托尔特克君主：传说他遭泰兹卡特里波卡构陷而与自己的姐姐有染；事后相当后悔，于是自我放逐。数任阿兹特克君主都以魁札尔科亚特尔做为名字。</span><br>
<span>特拉洛克 Tlaloc是阿兹特克的雨神。他在农业中的角色非常重要，因为他主宰了雨季及旱季，也能带来洪水、冰雹或风暴。他的妻子，或说是女性面相是查尔丘特里魁，一位与河、湖、海相关的女神。</span><br>
<span>特拉洛克统辖阿兹特克传说中的第三太阳—— 一个传说中的时代，后来毁于暴雨。铁诺奇蒂特兰最受墨西加人敬爱的两位神明都在大神庙上供奉，其中的一位就是他。（另一位是战神威齐洛波契特里）</span><br>
<span>查尔丘特里魁（Chalchiuhtlicue，意为“翡翠裙”。）是河、湖女神，同时也是生育的守护神。她统辖传说中的第四太阳。她是雨神特拉洛克的妻子（在某些神话里也是特拉洛克的姐姐），有时视为是特拉洛克的一个面相。一些出土的石像中，她具有年轻女性的形象，穿一种传统的披肩（quechquemitl）及长裙，像其他水神一样，她常以蛇形出现。</span><br>
</p><p><b>雅久森派: </b><br>
<span>FGO警告</span><br>
</p><p><b>wqmx2008: </b><br>
<span>越看这些神话越带感，好想写一个印第安+印度+北欧神话带点巴豗牧群风格的西幻啊</span><br>
</p><p><b>霜花法老: </b><br>
<span>wqmx2008 发表于 2019-5-29 22:27</span><br>
<span>越看这些神话越带感，好想写一个印第安+印度+北欧神话带点巴豗牧群风格的西幻啊 ...</span><br>
<span>前三个我都知道，巴豗牧是啥？？</span><br>
</p><p><b>nowords2: </b><br>
<span>霜花法老 发表于 2019-5-29 22:31</span><br>
<span>前三个我都知道，巴豗牧是啥？？</span><br>
<span>短片小说《巴豗的牧群》</span><br>
</p><p><b>1stPaleMaster: </b><br>
<span>第一次看到这个文明还是在帝国时代里。</span><br>
</p><p><b>shiyu: </b><br>
<span>1stPaleMaster 发表于 2019-5-29 22:34</span><br>
<span>第一次看到这个文明还是在帝国时代里。</span><br>
<span>还有玛雅！</span><br>
</p><p><b>大哀之君: </b><br>
<span>nowords2 发表于 2019-05-29 22:33:03</span><br>
<span>短片小说《巴豗的牧群》虺（hui3）</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Sculpey: </b><br>
<span>那个要祭祀穿着剥下来的人皮巡游的神印象深刻</span><br>
</p><p><b>索尔之怒: </b><br>
<span>神祇（qí）→神祗（zhī）→神只</span><br>
<span>一路滑坡</span><br>
</p><p><b>wqmx2008: </b><br>
<span>大哀之君 发表于 2019-5-29 22:37</span><br>
<span>虺（hui3）</span><br>
<span>长得太像了，还都是hui</span><br>
</p><p><b>霜花法老: </b><br>
<span>Sculpey 发表于 2019-5-29 22:39</span><br>
<span>那个要祭祀穿着剥下来的人皮巡游的神印象深刻</span><br>
<span>那个是剥皮之主西佩托堤克~~~~</span><br>
<span>在传说中，就是他给予了人类玉米。剥人皮是代表着玉米~~他长这样~~</span><br>
</p><p><b>霜花法老: </b><br>
<span>nowords2 发表于 2019-5-29 22:33</span><br>
<span>短片小说《巴豗的牧群》</span><br>
<span>多谢了~~~~</span><br>
</p><p><b>sheshiro: </b><br>
<span>阿兹特克第一反应不应该是石假面么</span><br>
</p><p><b>霜花法老: </b><br>
<span>Sculpey 发表于 2019-5-29 22:39</span><br>
<span>那个要祭祀穿着剥下来的人皮巡游的神印象深刻</span><br>
<span>剥皮之主(Flayed Lord)亦称被剥皮者。神话里说他会剥自己的皮给人类提供食物(象徵透过牺牲自己来喂饱人类）。没有皮肤的他被描绘成一位金神。因为为了纪念他的伟大议牲，诸神给了剥皮之主一个纯洁的灵魂。并且以金色的斗篷来作为象徵徵。因此在关于剥皮之主的赞美诗里，就提到了金色的衣服和闪闪发光的法衣。</span><br>
<span>据了解，古时候祭师会拿人类当祭品。祭司会穿著被俘虏身上剥下来的人皮跳舞，祭司这时候就是剥皮之主的化身。在阿兹特克的艺术作品中，剥皮之主经常被描绘成身穿人皮的形像，不过一直没有相关的实际文物出土。这次的考古发现或可证明上述传说。</span><br>
<span>版权归作者所有，任何形式转载请联系作者。</span><br>
<span>作者：机核网（来自豆瓣）</span><br>
<span>来源：https://www.douban.com/note/633115692/</span><br>
<span>西佩·托堤克（Xipe Totec）</span><br>
<span>重生之神，农业之神，也是蔬菜、疾病、春天、解放之神，是基本的方位之神之一，同时也是金匠和银匠的守护神。</span><br>
<span>他名字的意义是“剥皮之主”或者“被剥皮者”，“剥皮”这一过程象征着种子发芽，在一些传说中，他通过牺牲自己来喂饱人类。像所有四处政府的帝国一样，阿兹特克人会把他们政府地区民族的神祇放进自己的万神殿中，剥皮之主就是在他们十五世纪的政府中成为万神殿中重要的一员的——这种“后来者”的身份，大约可以解释为什么他在创世神话中那么背景板吧……</span><br>
</p><p><b>胡子熊: </b><br>
<span>神祇（qi）</span><br>
</p><p><b>霜花法老: </b><br>
<span>sheshiro 发表于 2019-5-29 22:45</span><br>
<span>阿兹特克第一反应不应该是石假面么</span><br>
<span>那是柱中人的杰作~那是人类做的出来的~~~~</span><br>
</p><p><b>打不打死都不说: </b><br>
<span>看到第一个得第一反应就是诡秘之主的魔镜，难道这个是乌贼的伏笔？魔镜跳反预定。</span><br>
<span>—— 来自 nubia NX595J, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>blabla: </b><br>
<span> 本帖最后由 blabla 于 2019-5-29 22:52 编辑 </span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av32951349</span><br>
<span>鳥は空へ</span><br>
<span>屍体は土へ </span><br>
<span>    摂理(かみ)を裏切り続けた</span><br>
</p><p><b>霜花法老: </b><br>
<span>打不打死都不说 发表于 2019-5-29 22:47</span><br>
<span>看到第一个得第一反应就是诡秘之主的魔镜，难道这个是乌贼的伏笔？魔镜跳反预定。</span><br>
<span>—— 来自 nubia NX595J ...</span><br>
<span>诡秘之主本身就有类似美州的风格啊。</span><br>
<span>但本身诡秘之主的主体时代是英国，南大陆也有人说是南美。要是这样，我真想不出美州有什么能力对抗英国人。但话说，有英国没有三叔也真是怪了。</span><br>
</p><p><b>sheshiro: </b><br>
<span>霜花法老 发表于 2019-5-29 22:47</span><br>
<span>那是柱中人的杰作~那是人类做的出来的~~~~</span><br>
<span>好像是我记错了</span><br>
</p><p><b>霜花法老: </b><br>
<span>sheshiro 发表于 2019-5-29 22:51</span><br>
<span>好像是我记错了</span><br>
<span>ENEN~是柱中人做出来的~~~</span><br>
<span>之后让人类利用，叼爷也用这个变吸血鬼。</span><br>
<span>但说实话，如果柱中三兄贵依然在，不知道到时叼爷要用什么对抗，除了替身。</span><br>
</p><p><b>喝水都被呛: </b><br>
<span>这都几楼了怎么还没有大姐姐摔♀跤警告啊</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>霜花法老: </b><br>
<span>喝水都被呛 发表于 2019-5-29 22:55</span><br>
<span>这都几楼了怎么还没有大姐姐摔♀跤警告啊</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>啥子大姐姐摔♀跤？不是说月球人那几个英灵吧？</span><br>
</p><p><b>雾谷路人: </b><br>
<span>说来惭愧，第一次知道这个文明是在文明系列就记得个雄鹰战士和五个太阳王了</span><br>
</p><p><b>奥尔斯蒂德: </b><br>
<span>记得魔禁那个海原光棍剥人皮的也叫这个</span><br>
</p><p><b>燕山雪: </b><br>
<span>dominions游戏里有全套的阿兹特克神祇，烟雾镜是第二纪的代表人物，后来阿兹特克人还跟亚特兰蒂斯深潜者们苟到一块去了……</span><br>
</p><p><b>跃渊: </b><br>
<span>wqmx2008 发表于 2019-5-29 22:27</span><br>
<span>越看这些神话越带感，好想写一个印第安+印度+北欧神话带点巴豗牧群风格的西幻啊 ...</span><br>
<span>巴虺</span><br>
<span>不过谢推书～～</span><br>
</p><p><b>guoe: </b><br>
<span>总感觉有点像战锤</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>smdzh2: </b><br>
<span>玩征服美洲的时候对特诺奇蒂特兰战役印象深刻，看百度百科说阿兹特克国王听说西班牙征服者登陆时还一度以为羽蛇神回来了，随即设宴招待他们</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>喝水都被呛: </b><br>
<span>霜花法老 发表于 2019-05-29 22:56:57</span><br>
<span>啥子大姐姐摔♀跤？不是说月球人那几个英灵吧？魁札尔科亚特尔，虽然我九几年的时候就知道它了，不过摔跤姐姐的设定确实是蘑菇他们搞的</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>有书推吗，我之前去书店逛过没找到相关的</span><br>
</p><p><b>rubicon: </b><br>
<span>我喜欢的</span><br>
</p><p><b>美国队长.: </b><br>
<span>说起来白金之星的形象是阿兹特克的拳斗士吧？</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span>这个仪式的时候是不是要活摘人心人皮啊</span><br>
</p><p><b>pilipala: </b><br>
<span>ff8的召唤兽。</span><br>
<span>炼卡牌专用。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>windzz: </b><br>
<span>一说阿兹特克我就想起砍二</span><br>
</p><p><b>otsu: </b><br>
<span>看5ds的时候也对这个特别感兴趣</span><br>
</p><p><b>角色扮演: </b><br>
<span>和楼主志同道合</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>hellsing: </b><br>
<span>就没有相关的acg 作品，要是有小说的话最好了，请大家推荐，</span><br>
</p><p><b>imnotorc: </b><br>
<span>马克一记，求推相关的神话介绍书籍</span><br>
</p><p><b>zyupha: </b><br>
<span> 本帖最后由 zyupha 于 2019-5-30 07:39 编辑 </span><br>
<span>你确定是“神只”不是“神祇/祗”什么的？</span><br>
</p><p><b>霜花法老: </b><br>
<span>雾谷路人 发表于 2019-5-29 23:04</span><br>
<span>说来惭愧，第一次知道这个文明是在文明系列就记得个雄鹰战士和五个太阳王了 ...</span><br>
<span>也有不少另外有趣的拉～～</span><br>
</p><p><b>霜花法老: </b><br>
<span>奥尔斯蒂德 发表于 2019-5-29 23:07</span><br>
<span>记得魔禁那个海原光棍剥人皮的也叫这个</span><br>
<span>魔禁本身就有阿兹特克的风格的角色啊～～～</span><br>
</p><p><b>霜花法老: </b><br>
<span>smdzh2 发表于 2019-5-29 23:37</span><br>
<span>玩征服美洲的时候对特诺奇蒂特兰战役印象深刻，看百度百科说阿兹特克国王听说西班牙征服者登陆时还一度以为 ...</span><br>
<span>日本也有类似的事～～～～</span><br>
</p><p><b>霜花法老: </b><br>
<span>喝水都被呛 发表于 2019-5-29 23:50</span><br>
<span>魁札尔科亚特尔，虽然我九几年的时候就知道它了，不过摔跤姐姐的设定确实是蘑菇他们搞的</span><br>
<span>-- 来自 ...</span><br>
<span>估计是由于在现在仙人掌之国流行摔跤吧～～</span><br>
</p><p><b>忽鬼: </b><br>
<span>第一个十分克苏鲁啊，又是鼓又是笛的，还代表混乱和无常。</span><br>
</p><p><b>loli公园巡游者: </b><br>
<span>西米嘎嘎，西米嘎嘎</span><br>
<span>—— 来自 Meizu PRO 7-H, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>霜花法老: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2019-5-29 23:51</span><br>
<span>有书推吗，我之前去书店逛过没找到相关的</span><br>
<span>小说？学术？</span><br>
</p><p><b>霜花法老: </b><br>
<span>美国队长. 发表于 2019-5-30 01:00</span><br>
<span>说起来白金之星的形象是阿兹特克的拳斗士吧？</span><br>
<span>好象不是。。感觉更多是原作的。。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1835458[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
