<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>从第聂伯河到维斯瓦河的战斗——苏波战争简史</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>从第聂伯河到维斯瓦河的战斗——苏波战争简史</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:10:27 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>从第聂伯河到维斯瓦河的战斗——苏波战争简史[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1946593-1-1.html</link>
      <description>从第聂伯河到维斯瓦河的战斗——苏波战争简史&#13;
 本帖最后由 zhangqq_010 于 2020-7-8 17:42 编辑 

首先需要指出的是，1922年12月30日，俄罗斯苏维埃联邦社会主义共和国与白罗斯社会主义苏维埃共和国、乌克兰社会主义苏维埃共和国、高加索联邦合并，组成苏维埃社会主义共和国联盟，简称苏联。因此所谓“苏波战争”中的“苏”是指“俄罗斯苏维埃联邦社会主义共和国”，并不是“苏联”。
&#13;
中国传统上将苏波战争时间范围定在1919年2月至1921年3月，但国际上一般认为双方军事冲突始于1920年5月至当年的11月。波兰军队在此之前军事行动并不涉及俄罗斯苏维埃联邦社会主义共和国的领土，严格来说不能算在苏波战争里面。
&#13;
苏波战争是一场波兰出兵乌克兰引发的战争。为此，必须先要把乌克兰的相关历史梳理一下。
&#13;
俄罗斯民族从起源上来讲，是维京人（俄国人把他们称为“瓦良格人”）和斯拉夫人融合形成的。起初处于统治阶级的是维京贵族留里克家族，定都于基辅。
&#13;
1054年，基辅罗斯大公“智者”雅罗斯拉夫去世后，留下一份遗嘱，将国土分封给他的儿子们。长子得到基辅大公的头衔，拥有基辅和诺夫哥罗德，凌驾于其余诸子之上。这位雅罗斯拉夫看来空有“智者”的绰号。他天真地设定王位继承采取一个奇特的规则，先由长子继位，长子去世后，次子继位，次子去世后，第三个儿子再接班，如此长幼有序，直到子辈全部死光，再由长孙接班，然后进行下一个循环。这怎么可能实现呢？结果当然是王室内乱，基辅大公的王座下血流成河。
&#13;
1169年，弗拉基米尔-苏兹达尔大公博戈柳布斯基——他父亲建立了莫斯科城——派兵夺取了基辅，但是他拒绝去当基辅大公，选择继续留在了自己的都城——弗拉基米尔。这就意味着基辅不再成为俄罗斯的中心。基辅罗斯实际上已经分裂成为一个个小王国。
&#13;
西乌克兰
&#13;
1240年蒙古人来到第聂伯河的时候，基辅大公米哈伊洛实力孱弱，处于位于现乌克兰西部的加利西亚-沃里尼亚公国的大公丹尼洛保护之下。但是丹尼洛也无法阻止蒙古人攻陷基辅，只能乖乖地向蒙古人称臣。丹尼洛投降蒙古人后，加利西亚-沃里尼亚公国和基辅公国一样，都成为蒙古的卫星国，但是还能保有一定的独立内政权力。这个公国随后逐步壮大，被称为“小罗斯”。等到了丹尼洛的曾孙一代的时候，这一家族的嫡系子孙在战争中死绝了，大公的宝座就给了他的一个曾孙的外甥——波兰马佐舍夫大公博莱斯瓦夫二世。开启了波兰人对这一地区的统治。博莱斯瓦夫二世后来被加利西亚当地贵族毒死，但是他的后人“大王”卡齐米日三世后来征服了整个加利西亚地区，将它并入波兰王国领土，首府就是利沃夫。由于波兰本来就拥有发达的天主教文化，他的统治与加利西亚传统的东正教文化时有抵牾，这是后来造成波兰人与乌克兰人很难融合的重要原因。
&#13;
东乌克兰
&#13;
立陶宛大公国是一个在蒙古人铁蹄下幸存的波罗的小国。到了十四世纪，立陶宛大公国强盛起来，逐步向南方——即现今东乌克兰地区扩张，并占领了“小罗斯”的沃里尼亚公国。1359年，在现在乌克兰中部的锡尼沃迪河畔，立陶宛大公之子阿尔吉达尔击败了蒙古军队，将立陶宛国境线推进到德涅斯特河口，从而成为东乌克兰的主人。之后，波兰与立陶宛两国合并，乌克兰（含现在的白罗斯地区）全境归这个联合王国统治。但是随着俄罗斯的崛起，不断侵蚀波兰-立陶宛联合王国，最后俄罗斯与普鲁士、奥地利三国瓜分波兰，立陶宛、东乌克兰等地区归属俄国。奥地利则得到了加利西亚地区。乌克兰遂分割成东西两部分，分属不同的帝国。
&#13;
http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20200501/78256c41c46d4c83ad4ff7fa0e7b17fa.jpeg
&#13;
1900年，在乌克兰东北工业重镇哈尔基夫，第一个乌克兰政党——“革命乌克兰党”成立，他们的目标是实现乌克兰的独立。革命乌克兰党是一个有共产运动色彩的左翼政党，经过多次分裂，最后形成一个叫做“斯比尔卡”的社会民主党派，转而谋求一个“自由”的俄国邦联下的乌克兰自治国。1905年沙皇颁布政治改革的“十月诏书”。受此鼓舞，乌克兰另一部分主张立宪改革的人成立了“立宪民主党”，支持统一俄罗斯帝国主义的人也相应成立“十月十七日联盟”。后来一些自由主义知识分子组成“乌克兰激进民主党”（名字有点误导人），他们经常与君主立宪党合作。自此，乌克兰三股政治思想——社会民主派、立宪民主派及统一帝国派——全部登场。
&#13;
在奥地利占领的加利西亚地区，占主流的乌克兰政党是利沃夫大学历史教授赫尔舍夫斯基成立的“乌克兰民族民主党”。这个党宣称要追求乌克兰独立，其短期目标是将加利西亚变成一个乌克兰人和波兰人分治的两个部分。
&#13;
此时波兰政坛也有两股建国思想。德莫夫斯基领导的波兰民族民主党想将加利西亚并入波兰，吸收当地的乌克兰人融入波兰民族；而毕苏斯基领导的波兰社会党主张乌克兰人聚集地和波兰人聚集地应该各自组成国家，再以邦联或联邦的形式组成一个大波兰。
&#13;
这三种思想无法统一，加利西亚地区常常爆发民族冲突。
&#13;
就这样，整个乌克兰地区的形势错综复杂，各种势力角逐。其中既有阶级之间的矛盾，更有民族之间的矛盾。这些矛盾的大爆发只需要一根导火索——革命。
&#13;
1917年3月彼得格勒爆发了“二月革命”，成立了俄国临时政府。此时旅居彼得格勒的前利沃夫大学历史教授赫鲁舍夫斯基迅速赶回基辅，他的战友们已经组成了一个叫“乌克兰进步者协会”的组织，并与其它乌克兰政党一起成立了一个叫“中央达拉”的临时机构。赫鲁舍夫斯基被推选为中央达拉的主 席。随后中央达拉选举出一个书记处，著名作家韦尼琴科当选为总 书记。1917年7月彼得格勒的临时政府承认这个中央达拉为乌克兰地区政府。
&#13;
中央达拉首先要解决的两个问题：“土地”与“和平”。但是达拉里面有部分贵族和地主代表，短时间内根本无法达成妥协，拿不出分配土地方案。乌克兰籍士兵与俄国士兵一样，早就厌倦了战争，但中央达拉理论上还是要听从彼得格勒的临时政府的指挥，需要派出军队继续参加一战。就这样，中央达拉既无法提供“土地”也无法保证“和平”，几个月下来，它在乌克兰的支持率大跌。人们把目光投向另外一股新兴势力——苏维埃。
&#13;
1905年俄国由中低层人民——工人、农民、士兵组建的政治组织——苏维埃逐渐强大起来，很多政党都加入苏维埃。
&#13;
十月革命之后，基辅的中央达拉也宣布成立相应的“乌克兰人民共和国”，这是一个更加独立但与俄罗斯保持邦联关系的国家。不过乌克兰的布尔什维克并不打算服从这个社会党人主导的政府，他们决定通过苏维埃在基辅复制彼得格勒的革命。
&#13;
1917年12月在基辅召开的苏维埃大会上，支持中央达拉的农民占据了上风，布尔什维克出师不利。但乌克兰布尔什维克们很快改到工业区哈尔基夫，重新召开会议。在当地工人的支持下，乌克兰的布尔什维克宣布成立一个“乌克兰苏维埃人民共和国”。
&#13;
在原来的俄占的东乌克兰地区就出现了同时两个政权。
&#13;
乌克兰苏维埃人民共和国成立后很快就向苏俄“求助”，红军打着乌克兰苏维埃人民共和国的旗号向基辅进军。乌克兰第一次内战爆发。此时忠于中央达拉的乌克兰人民共和国的军队还在一战的前线没有回来，人民共和国陷入了困境。
&#13;
1918年1月25日，乌克兰人民共和国正式宣布乌克兰彻底独立。独立的国家有了单独与外国达成协议的权力。1918年2月9日，中央达拉撤离基辅。同一天，乌克兰人民共和国与德国和奥地利签订和平协议，并请求两国支援。同盟国军队于是开进乌克兰，很快就击退了红军，收复基辅，并将布尔什维克军队赶出了乌克兰。德奥军队甚至攻下了中央达拉从未主张过的克里米亚半岛。列宁不得不与德奥停战，承认乌克兰人民共和国的独立。
&#13;
然而，贪得无厌的德奥统治者并不信任主要由社会党人主导的中央达拉。他们很快就导演了一场政变，由哥萨克统领斯科罗帕德斯基将军篡夺了共和国的权力，国家首脑赫鲁舍夫斯基流亡海外。不过这位将军的好日子随着一战德奥两国投降而告终，中央达拉书记处**韦尼琴科率领民众推翻了这个军阀，重建人民共和国。
&#13;
内战结束后赫鲁舍夫斯基回到乌克兰，担任一些文化上的职务，后来因众所周知的原因被捕，死于1934年。
&#13;
一战末期，原先奥地利占据的加利西亚地区发生了动乱。加利西亚的农民大多为乌克兰人，城市居民和地主大多为波兰人。本来在奥地利统治者的压制下还算太平，奥地利人在战争中失败退场，不同族群之间就你争我夺了起来。1918年11月1日，一支原奥地利军队中乌克兰人组成的部队攻占加利西亚首府利沃夫，宣布成立“西乌克兰共和国”。当地的波兰人招来波兰国防军进行反击，这支部队由是一战中法国人训练的波兰军团，战斗力很强。西乌克兰人不是对手，一路撤退到现在乌克兰西部的伊万诺-弗兰基夫斯克，在那里与东面的乌克兰人民共和国代表谈判，两国宣布合并。
&#13;
1919年1月22日，合并后的乌克兰人民共和国正式成立。但是他们没有高兴多久，红军就打着乌克兰苏维埃共和国的旗号再次杀入，开启了第二次内战。乌克兰人民共和国军队节节败退。当年的3月，思想左倾的中央达拉总 书记韦尼琴科被指责为带路党被迫下野，乌克兰军队总司令的彼得留拉成为共和国实际上的统治者。他手下的军队主要来自两方面——东乌克兰的农民军和来原西乌克兰的“正规军”。
&#13;
此时突然在乌克兰南方有一支力量火箭般上升，一路攻城略地。这就是前沙俄将军邓尼金领导的哥萨克。邓尼金的部队获得英国人支持，装备精良，传统上称其为“白军”。另外草原上还有一支部队，他们是无政府主义者马赫诺领导的流寇部队，又叫“黑军”。于是乌克兰就出现了人民共和国政府军、红军、白军、黑军混战的场面。
&#13;
此时在人民共和国内部，东西乌克兰人之间产生了严重的分歧。来自东部的中央达拉是一个社会党人政府，追求乌克兰独立。因此根本无法接受像邓尼金这样的大俄罗斯帝国主义者，他们觉得同为社会党人的毕苏斯基领导的波兰是一个可靠的盟友。与之相反，西乌克兰人正是被波兰人赶出来的，他们与波兰人不共戴天，这些西乌克兰人觉得暂时与白军联手是个不错现实选择。当时红军战败，从基辅撤退，白军与共和国军同时挺进该城。为了避免与在白军发生冲突，共和国军里的西乌克兰人部队居然不放一枪就主动撤出了首都。这个事件导致东西乌克兰人彻底决裂，随后发生内讧。内讧中失败的西乌克兰军最终加入了邓尼金的队伍，两败俱伤的彼得留拉则带着他的军队向沃里尼亚撤退。经过一个冬季的苦战，彼得留拉损失惨重，他决定去华沙寻求国际帮助，共和国军残部则留在乌克兰打游击战。在《钢铁是怎样炼成的》这本小说里面，这支衣衫褴褛的部队被称为“彼得留拉匪帮”。
&#13;
波兰介入乌克兰事务
&#13;
在俄、德、奥三大帝国崩溃之后，它们原先土地上的各个民族都开始了建国运动。这些建国者之间没有一个事先说定的边境协议。中东欧新兴国家——捷克、匈牙利、罗马尼亚、立陶宛、爱沙尼亚、拉脱维亚、白罗斯，当然最大的是波兰和乌克兰——它们之间的边境线是不确定的。1919年12月，协约国在巴黎和会上提出将波兰东部的国境线大致应该划在布格河以西。但在毕苏斯基这个大波兰主义者看来，乌克兰（包括白罗斯在内）、波罗的海三国就是原先的波兰-立陶宛联合王国的旧土，把波-俄边境恢复到双方在1667年签订的《安德鲁索沃协议》所规定的第聂伯河一线才是公平的。因此建国后波兰通过一系列小规模战争，占领了原立陶宛大公国的部分领土。
&#13;
彼得留拉的到访给毕苏斯基送去了天赐良机。1920年4月21日，波兰外交部长多姆比斯基与彼得留拉的代表——乌克兰外交部长里维斯基签订了《华沙协议》。协议商定，东加利西亚归波兰所有，波-乌边境以1772年为准，也就是回到三个列强第一次瓜分波兰之前的情况。
&#13;
从一开始就有人质疑，彼得留拉是否有权力签订这个协议。因为之前乌克兰人民共和国已经派出了舍维茨和马克拉申科作为全权外交代表去西欧游说诸国，照理说这两个人才有权与外国政府签协议。彼得留拉的任务本来应该是留在国内坚持武装斗争。现在这位老兄打不过红军，逃到华沙去了，尽管是国家的最高领导人、拥有最高的威望，也不能没有与全体领导层的同志们协商就擅自与外国政府签订协议啊。
&#13;
彼得留拉这么着急签下《华沙协议》的主要原因是希望能及时获得法国的支援。当时协约国没有承认乌克兰人民共和国。因为波兰自古以来就是法国在东欧最重要、最亲密的盟友，与波兰结盟，在彼得留拉看来就能获得法国的支持，进一步获得整个西方世界的支持。这似乎是拯救危在旦夕的乌克兰人民共和国的唯一方法了。彼得留拉当然是一位坚定的乌克兰民族主义者，但是在这里他选择实用主义道路。因为这个代价对于乌克兰民族主义者来说过于巨大，彼得留拉成为乌克兰史上极具争议的人物。
&#13;
1920年4月24日，毕苏斯基和彼得留拉进一步签订了军事同盟协议。协议规定，双方军队在波兰指挥官的领导下联合行动，波军不参加乌克兰全境的军事行动，止步于第聂伯河一线。由于乌克兰人民共和国军队——被布尔什维克称为“彼得留拉匪帮”——只剩下一些残兵败将，波兰可以为3个乌克兰师提供装备，但乌克兰人现实中主要任务是为双方军事行动提供补给。协议中，波兰人控制了乌克兰的铁路、治安，波兰人还制定了双方货币的汇率，一开始波兰币兑乌克兰币是1比10，后来降低到1比5。完成军事行动后，波军在适当的时候撤出乌克兰，但具体撤军计划没有提及。
&#13;
军事协议签订的第二天，1920年4月25日，波兰-乌克兰人民共和国联合军队向乌克兰苏维埃红军发动了进攻。波军有三个军：里斯托维斯基的第2军、什米格里-雷兹的第3军和艾瓦兹斯基维斯基的第6军，据称大约30万人，实则16万。乌克兰人民共和国派出了2个步兵师，但总数其实只有556名军官和3348名士兵。乌克兰人还有一支大约6000人的游击部队由帕夫林克将军统领，在战场的另一头，要行军穿过火线才能与大部队汇合。苏维埃红军此时在乌克兰能用来应战的只有2个军，第12军在普利皮亚特河南岸，第14军在更南一些的地方，总数8万余人，但只有2万人做好了战争准备。
&#13;
苏波战争就此爆发。
&#13;
联军所向披靡，几乎没有遇到有力的抵抗。其中乌克兰农民游击队起了很大作用，另外红军内部也不稳定，第14军的3个由加利西亚乌克兰人组成的旅发生了哗变，转投乌克兰共和国军麾下，给整个军事部署造成了很大的混乱。在种种压力之下，把守基辅的红军第12军被迫撤退。
&#13;
5月7日，联军进入了无人防守的基辅。对毕苏斯基和彼得留拉来说，这是一个重大的胜利。5月8日，波兰政府发表声明，声称自己无意占领乌克兰领土，一切均是为了抵御来自布尔什维克的威胁。如果任务完成，波军将在数月后撤回自己的国土。乌克兰人民越配合波军，波兰人待在乌克兰的时间就越短。
&#13;
波乌矛盾初显
&#13;
毕苏斯基此刻亲临前线与彼得留拉和乌克兰总理马泽帕座谈。他承诺支持乌克兰独立，并将释放之前俘虏的西乌克兰共和国军队战俘。毕苏斯基说，“我希望你们推开甲板，把猛子扎得更深一些，这样才能获得更多的经验”，口气不像是盟友，倒像是革命导师。
&#13;
但是马泽帕——这位老哥在彼得留拉去波兰谈判的时候一直留在乌克兰打游击——对毕苏斯基的指手画脚很不以为然。他认为，波兰人对乌克兰政府事务介入太多，居然要求在乌克兰政府内安插两名波兰人当农业部长和内务部副部长。马泽帕后来回忆说，他与毕苏斯基谈话后认识到，在华沙谈判的乌克兰同志作出了过大的让步。乌克兰社会**指示马泽帕尽快脱身。5月25日，马泽帕辞去政府总理职务，波乌联盟开始出现裂痕。后来经过反复的劝说，马泽帕同意担任重组的乌克兰人民政府的农业部部长。
&#13;
另一个让乌克兰人深感不安的事件是，那3个反正过来的加利西亚人旅没有加入共和国作战序列，反而被解除了武装关进了战俘营。波兰人不承认他们起义军身份，坚称这些人是战俘。波兰军队同时对一路上给予联军极大帮助的乌克兰游击队也极为粗鲁，特别是其中由马赫诺领导的无政府主义武装——黑军。这些部队拥有农民的支持，是布尔什维克的反对派，波兰人却将其视为潜在的敌手，将其一一解除武装。仅在基辅州最大的城市比拉·采尔克瓦以南的农村地区，被波兰人缴械的亲乌克兰共和国的游击队就有1万5千人之多。此外，波兰人还把乌克兰占领地上值钱的东西都往华沙搬。
&#13;
乌克兰人发现，种种迹象表明波兰无意帮助建立一个强大的乌克兰人民共和国，他们的目标就是要吞并整个乌克兰。这激发了很多乌克兰人的反抗。之前被彼得留拉搞下野的前乌克兰人民共和国中央达拉书记处总 书记韦尼琴科发表公开 信说，波兰人的“帮助”就是犹大之吻，乌克兰人迟早会被这种“帮助”送进坟墓里去。
&#13;
当然，也有历史学家认为，毕苏斯基本人并没有吞并乌克兰的企图，那个时候，他老人家的政治理想还是纯洁而高尚的，但波兰国内其他势力下的官员违背了毕苏斯基的承诺。从事后来看，这也是有可能的。
&#13;
不管如何，当5月份毕苏斯基从基辅回到华沙的时候，他是作为一个民族英雄进城的。法国也在第一时间承认了重组的乌克兰人民共和国——正如彼得留拉所愿——改变了之前协约国“一个俄国”的政治承诺。英国此刻认识到自己支持的白军已经无法获得胜利，国内于是分为两派。右翼主张主动支持波兰，左翼则坚决反对。当政的劳埃德·乔治首相决定采用投机性政策，如果波兰一直获胜，英国人静观其变。躲在克里米亚残延苟喘的哥萨克也看中了这一转机，他们派出使者去华沙谈判，建议成立一个白军-波兰联盟。但是乌克兰人民共和国是白军的死对头，这两派是谈不到一起去的。
&#13;
http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20200501/cee545eb31b94e2e87c7ea344f22be30.jpeg
&#13;
此时，波兰的战线从北面的维尔纽斯、明斯克一直延伸到南面的基辅，长达一千公里，普里皮亚特沼泽又把战局分割成两个孤立的战场。联军前线部队号称30万，其实大约只有10几万人，想一想二十年后德军在东线战场上投入的兵力，你会觉得这些兵力实在薄弱得可笑。
&#13;
1920年5月23日 ，意料之中的红军反攻开始了。红军的战略反攻由西方面军和西南方面军实施。图哈切夫斯基带领的西方面军辖第3、4、5、16等4个军和 加伊·汗将军的第3骑兵军，在普里皮亚特河北侧向华沙实施主攻。需要指出的是，这一方向并不是毕苏斯基出兵乌克兰的方向。叶戈罗夫的西南方面军辖第12、14两个军和布琼尼的第1骑兵军，在普里皮亚特河南侧沿罗夫诺、卢布林方向实施辅助突击，他们面对的正是之前顺风顺水的波乌联军，斯大林此时在西南方面军担任政委。
&#13;
6月5日，布琼尼的部队从南方迂回，攻占了基辅以西160公里处的交通枢纽——日托米尔，截断了基辅守军的后路。6月10日，波乌联军开始组织突围。6月12日，联军撤出基辅，彼得留拉的的政府在基辅只待了1个月。
&#13;
联军的溃败在波兰国内造成了极大的震荡。毕苏斯基的政府迅速垮台。
&#13;
6月24日，长期对扶植乌克兰政府持批评态度的格拉比斯基上台担任新政府总理。7月1日，波兰宣布成立“国防委员会”处理战争事务。这个国防委员会有18名成员，打头的是毕苏斯基元帅，另外还有几个部长、将军和国家各主要党派代表。波兰宣布全国总动员，号召国民保卫祖国。
&#13;
7月4日，西方面军发起总攻。红军迅速占领了维尔纽斯、格罗德诺。至7月底，西方面军向前推进了300公里，把波军赶至维斯瓦河一线，已经快达到华沙城下了。
&#13;
http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20200501/8812f63d2341400a8ed22eb6217e15f8.jpeg
&#13;
7月5日，就在西方面军发起攻击的第二天，国防委员会在华沙召开的会议上对战争持悲观态度，决定派使者去比利时的斯帕——当时协约国正在那里召开领导人会议——寻求帮助。波兰代表团的由总理格拉布斯基亲自带领。法国当然还是支持波兰，英国改变了观望态度，此时强硬要求波兰与苏维埃尽快停战。
&#13;
7月10日，格拉布斯基与协约国达成共识：波军立即停火。在北线，波军撤至协约国之前制定的1919年12月8日线；在南线（即乌克兰方向），将目前的前线作为边界线，双方各后撤10公里。双方摆脱接触后，由英国倡导召开伦敦会议进一步解决之后的事务，这些事务甚至包括了波兰与拉脱维亚、东加里西亚、乌克兰及捷克之间所有有争议的领土问题。英国外交大臣寇松将这份协议内容发给了莫斯科，史称“寇松照会”，1919年12月8日线从此叫做“寇松线”。照会中还说，如果红军入侵波兰领土，协约国将有义务采取任何可能的方式来支持波兰。
&#13;
消息传到波兰后激起了了强烈的反响。格拉布斯基到斯帕的任务是为波兰尽可能多地挽回损失，但现在却要求波兰不仅放弃在乌克兰的土地，还要将之前在波罗的海地区经营已久的领土全部放弃。这一部分领土，作为当年立陶宛大公国的固有领土，被波兰认定是其基本疆域。开国元勋德莫夫斯基说：“这意味着我们要签署一份战败和约。”
&#13;
布尔什维克的外交部长契切林倾向同意寇松照会。托洛斯基也表示支持。当时主持战争的加米涅夫则主张利用谈判的机会边打边谈，最终彻底削弱波兰。但是列宁较加米涅夫更加激进，他拒绝与协约国谈判，认为红军应该消灭波兰第二共和国，建立一个波兰苏维埃共和国。为了讨好波兰人民，列宁甚至发表了一个声明，承诺放弃一部分领土给这个未来的亲俄波兰。中央委员会最终接受了列宁的意见。
&#13;
7月20日，波兰政府从英国驻华沙公使那里得知了契切林对寇松照会的答复。7月22日，波兰外交部长萨皮哈给契切林发了一份照会，建议立即实现停战并开始和谈。同一天，波兰总参谋长罗兹瓦多夫斯基将军给红军最高司令部发了一份电报提议“立即在整条战线上停止敌对行动，并派军事代表来商讨休战问题。”
&#13;
明斯克谈判的开启
&#13;
布尔什维克一直宣称自己的政权是一个“爱好和平”的国家，这种宣传使得协约国找不到直接军事介入的理由，但也使莫斯科无法回避和谈。不过此刻战场上的节节胜利又让列宁并不愿意马上进行和谈。7月23日，契切林以军事委员会委员瓦西列夫的名义通知波兰，最高司令部已经接到政府关于与波兰相关部门谈判的命令，谈判的时间和地点将由西线司令部决定。7月24日，他又以西方面军司令图哈切夫斯基的名义回复说，鉴于白俄罗斯人民对波兰代表的敌对态度，他们接见波兰代表团不能早于7月30日。内外交困之下，上台仅1个月的波兰格拉比斯基政府倒台，农民党领导维托斯当选为新一任总理。7月30日，波兰派出的代表团前往西方面军指定的谈判地点——巴拉诺维奇。途中必经的一座桥被布尔什维克故意烧毁，耽误了行程。他们到达巴拉诺维奇时，苏俄代表团已经离开了。8月1日，双方见面后苏方又表示，停战协议和初步和约必须一同签署。由于波兰代表团只有签订停战协议的授权，需要向国内请示，但代表团所有无线电设备都遗落在被毁的桥处，因此他们不得不返回华沙。苏俄又一次成功地拖延了时间。
&#13;
http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20200501/0b66876d798249a3849231537971c0f7.jpeg
&#13;
布尔什维克也开出了让波兰人难以接受的停战草案。根据草案，寇松线以西相当一部分领土划给了苏俄，连接东普鲁士边境的格拉耶沃与比亚韦斯托克的战略铁路也完全划在苏俄境内。与寇松线相比，唯一偏东的是布格河东部和布列斯特一立托夫斯克之间的部分。这样就算实现了列宁提出的送给波兰人民部分寇松线以东领土的承诺。同时，苏俄要求一个月内将波兰军队必须减到5万人，并将所有剩余武器和军队物资转交给苏俄，苏俄用这些来武装波兰市民和工人，组成一支20万规模的工人纠察队填补两军之间的缓冲区。这支强大的准军事武装将由苏俄劳动部与（名义上的）波兰劳动部协同管理。另外波兰还须停止武器和军火制造，不得接受任何外国的军事援助，并补偿大量物资给布尔什维克。
&#13;
尽管这个草案非常苛刻，但英国首相劳埃德·乔治认为波兰无路可走，强压波兰进行谈判。波兰最终同意进行初步和约的谈判，但国防委员会命令代表团不要讨论与领土有关的条款，只需尽力争取白俄斯和乌克兰的自治或独立。双方商定于8月11日起在明斯克进行谈判。波兰派出了由六名国会代表、两位政府代表和一位军方代表组成的高规格代表团，并选择了外交部副部长东布斯卡担任代表团的团长。不过事后发现，这位团长既不懂俄语，也不了解俄国情况，给谈判带来诸多不便，最后和谈吃亏也有他的责任。
&#13;
对于布尔什维克来说，明斯克谈判主要是为了应对国际舆论，走走形式。起初俄方代表团根本没有外交官，全是一些中下层干部。甚至没有一位与波兰代表团成员地位相当的外交官员参加，后来才重新调配了几个外交人员。按照苏俄代表团团长卡·克·达尼舍夫斯基的指示，波兰代表团被安置在一个残破的庄园里，由红军日夜守卫。波兰代表出行要得到红军司令员的许可。他们使用自带无线电设备的权利也受到限制。
&#13;
输出革命的雄心
&#13;
与此同时，加米涅夫命令图哈切夫斯基的西方面军加紧进攻，最迟于8月12日攻占华沙。西南方面军则放弃卢布林，掉头向南，进攻加利西亚首府利沃夫。列宁希望攻下利沃夫后能进一步把战争带到罗马尼亚境内，向欧洲输出革命，继而引发世界革命。苏波战争由此进入高潮阶段。
&#13;
此时红军总数也扩张到400万，其中有编制大概180万，其中60万人受过训练，具有相当的战斗力。在波兰前线，红军理论上拥有36万士兵。深受鼓舞的布尔什维克领袖们对发动欧洲革命充满了信心。的确，一旦波兰被消灭，在红军与柏林之间就没有值得一提力量了。昔日强大的德意志第二帝国已经被协约国分解，孱弱的魏玛共和国只有十万军队。就在1920年7月，魏玛共和国总理鉴于形势急迫，在斯帕会议上恳请协约国放松口子，允许将军队扩招到二十万人。这个提议被协约国当场否决。在德国国防军内部，甚至有不少军官希望能与红军联手一起对抗协约国，为一战的失利雪耻。在德国国内，经济一直没有得到恢复，德国共产党在失业工人中发展很快。1920年的时候，德共据称已经获得10%的德国人的支持，一旦红军兵临城下，这些人就是很理想的带路党。
&#13;
“维斯瓦河上的奇迹”
&#13;
1920年8月8日，图哈切夫斯基签发进攻华沙的命令。第3军、第16军正面攻击华沙，第4军在第3骑兵军的协同下，自北向西南向华沙后方迂回，第15军进攻莫德林，威胁波军左翼。西方面军摆开架势，大有将华沙一口吞下的气势。
&#13;
在这个时候，波兰情报部出了一位了天才人物——扬·科瓦列夫斯基。科瓦列夫斯基接受过正规大学教育，很年轻的时候就在帝俄军队服役，负责部队通讯器械维护。1918年，他加入新成立的波兰军队，在第4步兵师担任情报主任。在利沃夫服役时，科瓦列夫斯基意外地从自家的无线电通讯中发现了西乌克兰共和国军队以及邓尼金白军的通讯信号。出于解闷，他破译了这两家的密码，从而获得毕苏斯基赏识。到了1919年7月，他调任波兰总参谋部密码处主管，时年27岁。
&#13;
科瓦列夫斯基带领的团队通过破解红军的密码，发现红军第16军与第3军之间存在一个不容易注意到的空隙。获得这个宝贵的情报后，8月16日，波军从各个战场搜罗了5个半师的兵力作为突击部队，出人意外地攻击红军第16军左翼，并将其击溃。华沙守军同时出击，红军第3军也随之溃败，西方面军散开的阵势陷入一片混乱。此时，3百公里以外的明斯克，假模假样地与波兰代表谈判的图哈切夫斯基还被蒙在鼓里，仍在发布各种进攻的命令。直到8月18日，前线失利的消息才传到西方面军司令部，图哈切夫斯基这才下令撤退，但是为时已晚。除了被击溃的3个军，迂回华沙后方的第4军此刻也被截断了后路，只能边打边退，撤到东普鲁士，2万多人被驻扎在当地的英法协约国部队缴了械。波军一路乘胜追击，8月25日，波军已经打到了格罗德诺、布列斯特。红军此役损失了15万人，大炮、机枪等装备尽失，波军只损失了5万人，史称“维斯瓦河奇迹”。
&#13;
科瓦列夫斯基此后还曾到日本传经送宝，教皇军怎么破解苏联红军的密码，为此获得了日本最高军事勋章“日出勋章”。后来科瓦列夫斯基不再直接从事密码破解工作，但仍在情报届活跃。二战期间，他在里斯本领导一个情报中心，负责整个波兰地下抵抗组织的信息传递。二战后他一直留在英国，从事记者工作，最后死在伦敦。科瓦列夫斯基是一代传奇人物，但是他的事迹长期不为人所知。主要是因为他是波兰第二共和国的军官，曾与红军作战，二战后的波兰共和国不能宣传他。直到2004年，波兰第三共和国才将此解密。值得一提的是，二战中英国人正是在波兰总参谋部密码处的数学家（号称“波兰密码三杰”）的帮助下破译了英格玛编码机。
&#13;
西南方面军攻势的终结
&#13;
如果指责加米涅夫为首的红军将领忽视了西方面军在围攻华沙阵势上的缺陷，也是不公平的。红军西方面军狂飙突进的时候，西南方面军面对的其实是波军的主力，进展较慢，但也逐步推进到利沃夫附近。
&#13;
8月11日，加米涅夫命令西南方面军的第12军和第1骑兵军 转向北面，支援西方面军。这当然是一个正确的抉择。但西南方面军司令叶戈罗夫和政委斯大林显然是出于要跟图哈切夫斯基争功的原因，阻挠了这个命令，命令这两支部队继续进攻利沃夫。波军在利沃夫附近兵力账面上其实不弱，计有3个波兰步兵师，1个乌克兰步兵师残部，利沃夫居民也组成了义勇军（包括了3个步兵团、2个骑兵团）。在些部队的拼死抵抗下，红军没有占到太多便宜。
&#13;
8月13日，加米涅夫再次下令西南方面军停止进攻利沃夫，第12军和布琼尼的第1骑兵军北上，转隶西方面军。但布琼尼仍抗拒这条命令，他继续带领红色哥萨克向南推进。8月17日，在利沃夫北郊火车站扎德沃茨，当地波兰守军大约330人向第1骑兵军发起自杀式攻击，足足拖住布琼尼24个小时，最后只有12个人活了下来。扎德沃茨从此号称“波兰的温泉关”。这场惨胜，让布琼尼预感到利沃夫抵抗的强度极大，终于放弃了继续进攻利沃夫的想法，掉头北上。此后西南方面军此时只剩下一个第14军，更加无力完成战略目标，而第1骑兵军的驰援也为时过晚，无法扭转整个战局了。
&#13;
明斯克谈判的结束
&#13;
8月19日，在明斯克谈判的俄方代表突然对谈判条件做了重大调整，减少了很多谈判条目，不再坚持具体要求，也不提交出武器以及支付战争赔款了。波兰代表团此时还被俄国人蒙在鼓里，根本不知道己方以及反败为胜了，对俄国态度上的改变有点丈二和尚摸不着头脑。直到8月23日，他们才知道自己已经成为战胜的一方。谈判桌上顿时主客易位。波兰人明确表示，鉴于波兰最近在战场上取得的胜利，苏俄的要求实在无法让人接受。他们尤其不能接受的是苏俄希望以“寇松线”来维持沙皇俄国从瓜分波兰中取得的领土，因为寇松线以东生活着大量的波兰人，他们也应该有民族自决权。但是波兰又无法坚定地反对寇松线。寇松线是巴黎和会上制定的，代表了协约国的集体意志，拒绝它有可能导致协约国放弃对波兰的支持。同时由于苏俄在明斯克谈判时不停地做小动作，阻挠波兰代表团的正常工作，在这种情况下，双方都需要调整自己的策略，明斯克谈判显然已经无法进行下去。8月27日，苏俄外交部长契切林建议波兰外交部长萨皮哈将谈判地点改选在爱沙尼亚。爱沙尼亚共和国是第一个与苏俄签订和约的国家，作此选择有利于苏俄。8月28日，萨皮哈针锋相对地提出将谈判地点改在对波兰更为友好的拉脱维亚的首都——里加。契切林表示反对，还特意起草了一份照会，重申他的建议。可惜主动权已经不在他手里。8月30日，萨皮哈单方面获得了拉脱维亚政府的同意，并将这个要求直接通知莫斯科。列宁对此震怒不已。
&#13;
与此同时，战事仍在继续。由于西方面军在华沙遭遇惨败，红军将最后的希望寄托在久负盛名的布琼尼的第1骑兵军身上。
&#13;
第1骑兵军的覆灭
&#13;
布琼尼在8月18日放弃进攻利沃夫，转头北进，向西方面军靠拢。由于遭受层层阻击，加上骑兵军又恢复了沙俄军队的习气，一路忙着抢掠，行军速度极慢，进军10天，这支强大的机动部队仅仅推进了180公里，到达扎莫希奇附近。此地距离卢布林还有100公里，离华沙还有近250公里，与西方面军会师看来是不可能的了。不过布琼尼拥有4个骑兵师（第4、第6、第11、第14师）、一个步兵师（第44师），总兵力大约1万7千人，兵力算得上雄厚。
&#13;
就在他磨蹭的这两个礼拜，波乌联军拼凑出一支部队在扎莫希奇布下了防线。其中有波兰最为精锐的波兰第1骑兵师，下辖6个团，大约1千人。
&#13;
8月29日，第1骑兵军与波兰人发生遭遇战。波兰部队稍战即退。红色哥萨克显然没有把这次战斗放在心上，依旧懒懒散散，结果在当天晚些时候又被波兰人偷袭，150人被俘虏，还丢了3门火炮和7挺机枪。
&#13;
8月30日，第1骑兵军继续向扎莫希奇进发。侦查兵向布琼尼报告前方有波兰人筑起的堡垒，在扎莫希奇西部的布茹佐瓦村和科马罗夫村还有打着波兰第1骑兵师旗号的敌军，人数不明。布琼尼不知道防守扎莫希奇的部队只有一支临时拼凑的部队，其中包括乌克兰第6步兵师残部，1个半波兰步兵团，3辆装甲列车，总共才有700名步兵和150名骑兵。他不愿意冒险攻击一个不知底细的堡垒，因此命令部队从西经科马罗夫村绕过扎莫希奇，但是此时第11骑兵师和第6骑兵师与波兰游击队发生接触，一时无法脱身。
&#13;
8月31日清晨，波兰第1骑兵师里的第2轻骑兵团（大约200人）没有遭遇多大抵抗就占领了科马罗夫村外的制高点——255高地。从那里，波兰人向布琼尼杂乱无章的后勤部队发动了一次毁灭性的突击。俄军从忙乱中清醒过来，由第4骑兵师迅速发起反击，夺回了255高地。俄军第4骑兵师一路追击波兰第2轻骑兵团到了附近的沃里卡·斯尼亚丁斯卡村，在这里被预设的重机枪阵地挡住了去路，一时进退两难。波兰第9骑兵团趁机在其背后组织反突击，再一次占领了255高地，从而牢牢把握住了战场主动。被卡在沃里卡·斯尼亚丁斯卡村的俄军第4骑兵师不久被波兰第8骑兵团击溃，师长被俘，退出了战斗序列。大约中午十二点，俄军第11骑兵师摆脱了游击队的纠缠，抵达科马罗夫战场，在那里与居高临下发起冲锋的波兰第9骑兵团发生了激战。半小时后，俄军不支，只能后撤。不过经过这半天苦战，波军第2、第8、第9这三个骑兵团也伤亡过半，无力再战。他们将作为预备队的第1、第12、第14骑兵团投入战场。布琼尼抵挡不住，命令哥萨克们向扎莫希奇方向撤退。这时大约是傍晚五点。此后不久，布琼尼最后的希望——第6骑兵师终于摆脱游击队的纠缠，抵达科马罗夫战场。第6师一共有6个基本完好的骑兵团，排成一字长蛇阵。与他们对垒的波兰第1骑兵师，账面上也正好是6个骑兵团。波军虽然已经苦战一天，伤亡惨重，但是士气正旺，他们毫不犹豫地主动向哥萨克发起冲锋，只用了半个小时就完全击溃了红军。布琼尼手头再也没有部队可用，只能下令向东方撤退。
&#13;
科马罗夫战役是人类历史上最后一场骑兵对决。波军阵亡5百多人，红军阵亡4千多人，伤者不计其数，双方损失不成比例。经过这场战役，波兰军队肃清了来自南部的威胁，为全面反攻奠定了基础。威名赫赫的第1骑兵军再也没有恢复战斗力，列宁也失去了苏波战场上最后一支机动力量。
&#13;
9月1日，得知第一骑兵军溃败的消息后，苏共中央决定同意波兰的要求。双方将在里加进行下一阶段的谈判，资深外交官越飞出任俄方代表团团长。这就是说，布尔什维克这次是真的想谈判了。
&#13;
里加和谈
&#13;
http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20200501/f1c286aff471420e91f0adc2a015f05c.jpeg
&#13;
波兰虽然在战场上占据了有利形势，但显然也无力彻底击败苏俄，波兰的大多数人还是主张在妥协的基础上,达成一个较为平等的和约，而不是战胜国条约。1920年8月26日,总理维托斯宣称“华沙的胜利无疑已经改变了波兰在和谈中的地位。但波兰仍希望达成“持久而光荣的和平”。
&#13;
在领土问题上，波兰国防委员会认为寇松线并不合适，它认为在西南部，波兰的领土应该沿霍里河划定，在霍里以南,边界应沿兹布鲁奇河划分，这意味着整个东加里西亚将划归波兰；在西北部，波兰的领土应该到达东部的诺沃格罗杰茨、巴拉努夫和明斯克；至于根据苏俄一拉脱维亚条约划归拉脱维亚，实则在苏俄占领之下的领土应归波兰；如果波兰在西北部的进攻取胜，哥罗德诺和利达也将成为波兰的领土，而且委员会决定应该将苏瓦乌基地区从拉脱维亚分离出来，若有必要可以采用武力，因为寇松线已将这一地区划在波兰的一边。此外，途径卢尼克和萨尔内连接巴拉努夫和罗维的整条铁路必须由波兰控制。但苏俄和协约国对这个方案都持否定态度。波兰政府决定做出一定的让步，同意将兹布鲁奇河作为南部边界，其他地区基本不作变更，这就意味着波兰放弃了东加里西亚以东的领土。
&#13;
正在波兰做精心打算的时候，乌克兰人民共和国军队一路追击红军第14军已经渡过了兹布鲁齐河，进入东乌克兰境内。彼得留拉和他的流亡政府同志们则留在波兰东南部小城塔尔努夫。他提出乌克兰人民共和国也应该作为和谈的一个组成方面。9月9日，波兰外交部长萨皮哈向契切林转达了这个愿望，遭到苏俄的断然拒绝。
&#13;
波兰只能要求苏俄必须保证波兰与其他国家的边界和关系应由相关国家单独解决。当时他们还梦想建立一个波兰-立陶宛-白罗斯邦联。为此，波兰政府指示其代表团应注意不能承认苏俄一立陶宛条约，也未提及白俄罗斯问题。作为针锋相对的回应，俄国代表越飞则抛出一份声明，宣称波兰必须承认苏维埃白罗斯共和国和苏维埃乌克兰共和国，此乃和谈的基础。现在看来，这是一个显而易见的诈唬。因为当时波军在战场上处于完全优势局面，苏俄没有任何资本提出什么谈判的先决条件。但是急于求成的波兰代表团立即接受了这个条件，一下子让越飞看穿了波兰人的底牌。
&#13;
波兰为何要急着达成一个和平协议呢？后人归纳下来有以下三条。首先，当时波兰没有冬季作战的计划，谁也不想在冬季跟俄国人打仗；其次，波兰的很多诉求超出了协议国的支持范围；最后，上西里西亚地区公投的问题。当时被历史上普鲁士瓜分去的上西西里地区正在紧锣密鼓地准备公投，决定这个富庶的地区到底是加入德国还是波兰。由于该地区人口组成复杂，公投结果很不好预测，一份胜利协议有助于提高波兰政府在这一地区的影响力。综合这三方面因素，快速达成一个协议对波兰执政的农民党政府就是迫在眉睫的任务。
&#13;
关于之前提到的领土划分问题，波兰还提出，要在北部建立一条走廊，这就是以提案者名字命名的“格拉布斯基走廊”。此走廊有重要的战略价值，它把波兰与拉脱维亚连接起来，同时又将苏俄和立陶宛分隔开来。此外，走廊还将维尔诺省的东部划在波兰的一边（据称那里居住的大部分都是波兰人）。这样，边界就从拉脱维亚边界沿着维纳河到齐萨那东部，然后经过维尔加东部和明斯克西部，萨尔内和罗维，沿加里西亚东部边界上的兹布鲁奇河到达罗马尼亚边界上的德涅斯特河。
&#13;
不过波兰代表团在条约中特意指出，这一边界并不完全是“波兰-俄国”边界，其中有一部分是“波兰-白罗斯”边界，一部分是“波兰-乌克兰”边界。越飞对这种咬文嚼字并不在意。苏俄的主要目的是尽快停火，避免在战场上失去更多的领土，同时能保住在布尔什维克在乌克兰和白罗斯的既得利益，为此可以作出部分让步。苏维埃白罗斯和苏维埃乌克兰实际控制了这两个地区，并迟早会与苏维埃俄国合并，名称上的纠缠没有特别意义。
&#13;
领土问题解决后，最重要的争论转到了波兰分享沙俄的黄金储备问题。波兰认为应该按照沙俄从波兰得到的税金占沙俄总税金的比例分享黄金，具体数目是2亿9千万卢布。俄方认为应当从波兰人口占沙俄总人口的比例分配黄金，他们算下来是3千万卢布。考虑到波兰是沙俄地区最富庶的地区，应该说波兰代表的提议是比较公平的，但苏俄代表采用胡搅蛮缠的办法干扰黄金分配谈判。有一位波兰谈判代表说：“我们需要对付这样一个对手，有时甚至他们自己都会感到自己的要求可笑。有时他们第二天就会否认前一天所说的话……他们的道德观与世界其他地方不同……结果使很多承诺和义务都变得毫无意义。因为他们随时都会食言。人们需要有圣徒般的耐心来聆听苏俄代表数小时的发言。他们总是威胁与辩解并用。他们说自己无所谓得也无所谓失，因为现在的俄国一贫如洗，我们无法从它身上夺走任何东西。”双方相持不下，为了尽早停火，只能商定暂且搁置分配黄金问题。
&#13;
停战
&#13;
10月12日，苏波双方签订了初步的停战协定。11月2日，双方交换了停战协议文本。苏波战争告一段落。波军退回东加利西亚。乌克兰人民共和国军队独木难支，也只能撤回兹布鲁齐河西岸，这些部队后来被安置到波兰国内。
&#13;
接下去是进一步的和平协议谈判。这部分谈判还是主要围绕分配沙俄帝国黄金问题。后来波兰代表一让再让，最终价码定为3千万卢布，波兰人可谓一点便宜没占着。就是这3千万卢布，俄国人也不愿意痛痛快快拿出来，提出各种理由磨磨蹭蹭，乃至到了1923年6月，加涅茨基承认“毫不夸张地说，这两年我们履行的义务不到1%，我们已经完全破坏了这个问题。”达成黄金分配方案后，其它问题自然引刃而解。
&#13;
3月18日，里加和约终于签订完成。苏波战争也正式结束。
&#13;
终局
&#13;
彼得留拉和他的同志对波兰的背信弃义当然非常失望，乌克兰人民共和国流亡政府继续在波兰东南部小城塔尔努夫运作，他们甚至还成立了一个流亡议会，在乌克兰境内发动各种武装暴动，跟克里米亚的哥萨克残余势力合作。这让布尔什维克非常恼火。苏维埃乌克兰共和国代表多次发送照会给波兰，引用《里加条约》上的附加条款，指责波兰政府企图干涉乌克兰。此时，布尔什维克迅速与魏玛共和国靠拢，德国资本家到纷纷到乌克兰投资办厂，赚取了丰厚利润，波兰人则被拒之门外。眼红的波兰政府强迫乌克兰人民共和国流亡者解散议会，告诫他们不得从事反苏斗争。1922年，彼得留拉带着他的同志离开塔尔努夫去华沙，投靠毕苏斯基。到了1923年，毕苏斯基宣布告别政坛，彼得留拉失去了最后的一位靠山，他于是移居巴黎，企图在西方找到同盟军，但是一无所获。
&#13;
1926年5月25日，彼得留拉在一个小巷子里被流亡巴黎的乌克兰犹太人施瓦茨巴德暗杀，身中五枪。一直有人怀疑契卡是这次暗杀的幕后操纵者。但是种种证据表明，这位施瓦茨巴德是一个落魄的无政府主义者、诗人，他完全听信了苏俄政府关于彼得留拉迫害犹太人的宣传，决定为犹太人复仇。这种宣传也影响了法官，施瓦茨巴德被判无罪开释，终老于美国。其实，彼得留拉本人并不反犹。相反，他当政时曾经发布了很多保护犹太人法令，均有案可查。但是那些散落在乌克兰草原上为非作歹的游击队以及来自西乌克兰的军队是他无法控制的。
&#13;
就在彼得留拉被刺的两周前，对农民党维托斯政府愈发不满的毕苏斯基发动政变，重返波兰权力中心，开启了波兰历史上的一个新时代。
&#13;
主要参考文献：1 Josepl Healy. Central Europe in flux: Germany, Poland and Ukraine, 1918-1922.2 Johnson Kelly. Sholem Schwarzbard: Biography of a Jewish Assassin.3 周良君. 苏波战争中的外交角力——兼论战争爆发的原因和影响.4 Ian Johnson. The Fire of Revolution: A Counterfactual ana-lysis of the Polish-Bolshevik War,1919 to 1920.5 赵玉旺.苏波战争与列宁的世界革命战略.6 https://military.wikia.org/
&#13;
https://www.sohu.com/a/392414068_120429361</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>zhangqq_010: </b><br>
<span>从第聂伯河到维斯瓦河的战斗——苏波战争简史</span><br>
<span> 本帖最后由 zhangqq_010 于 2020-7-8 17:42 编辑 </span><br>
<span>首先需要指出的是，1922年12月30日，俄罗斯苏维埃联邦社会主义共和国与白罗斯社会主义苏维埃共和国、乌克兰社会主义苏维埃共和国、高加索联邦合并，组成苏维埃社会主义共和国联盟，简称苏联。因此所谓“苏波战争”中的“苏”是指“俄罗斯苏维埃联邦社会主义共和国”，并不是“苏联”。</span><br>
<span>中国传统上将苏波战争时间范围定在1919年2月至1921年3月，但国际上一般认为双方军事冲突始于1920年5月至当年的11月。波兰军队在此之前军事行动并不涉及俄罗斯苏维埃联邦社会主义共和国的领土，严格来说不能算在苏波战争里面。</span><br>
<span>苏波战争是一场波兰出兵乌克兰引发的战争。为此，必须先要把乌克兰的相关历史梳理一下。</span><br>
<span>俄罗斯民族从起源上来讲，是维京人（俄国人把他们称为“瓦良格人”）和斯拉夫人融合形成的。起初处于统治阶级的是维京贵族留里克家族，定都于基辅。</span><br>
<span>1054年，基辅罗斯大公“智者”雅罗斯拉夫去世后，留下一份遗嘱，将国土分封给他的儿子们。长子得到基辅大公的头衔，拥有基辅和诺夫哥罗德，凌驾于其余诸子之上。这位雅罗斯拉夫看来空有“智者”的绰号。他天真地设定王位继承采取一个奇特的规则，先由长子继位，长子去世后，次子继位，次子去世后，第三个儿子再接班，如此长幼有序，直到子辈全部死光，再由长孙接班，然后进行下一个循环。这怎么可能实现呢？结果当然是王室内乱，基辅大公的王座下血流成河。</span><br>
<span>1169年，弗拉基米尔-苏兹达尔大公博戈柳布斯基——他父亲建立了莫斯科城——派兵夺取了基辅，但是他拒绝去当基辅大公，选择继续留在了自己的都城——弗拉基米尔。这就意味着基辅不再成为俄罗斯的中心。基辅罗斯实际上已经分裂成为一个个小王国。</span><br>
<span>西乌克兰</span><br>
<span>1240年蒙古人来到第聂伯河的时候，基辅大公米哈伊洛实力孱弱，处于位于现乌克兰西部的加利西亚-沃里尼亚公国的大公丹尼洛保护之下。但是丹尼洛也无法阻止蒙古人攻陷基辅，只能乖乖地向蒙古人称臣。丹尼洛投降蒙古人后，加利西亚-沃里尼亚公国和基辅公国一样，都成为蒙古的卫星国，但是还能保有一定的独立内政权力。这个公国随后逐步壮大，被称为“小罗斯”。等到了丹尼洛的曾孙一代的时候，这一家族的嫡系子孙在战争中死绝了，大公的宝座就给了他的一个曾孙的外甥——波兰马佐舍夫大公博莱斯瓦夫二世。开启了波兰人对这一地区的统治。博莱斯瓦夫二世后来被加利西亚当地贵族毒死，但是他的后人“大王”卡齐米日三世后来征服了整个加利西亚地区，将它并入波兰王国领土，首府就是利沃夫。由于波兰本来就拥有发达的天主教文化，他的统治与加利西亚传统的东正教文化时有抵牾，这是后来造成波兰人与乌克兰人很难融合的重要原因。</span><br>
<span>东乌克兰</span><br>
<span>立陶宛大公国是一个在蒙古人铁蹄下幸存的波罗的小国。到了十四世纪，立陶宛大公国强盛起来，逐步向南方——即现今东乌克兰地区扩张，并占领了“小罗斯”的沃里尼亚公国。1359年，在现在乌克兰中部的锡尼沃迪河畔，立陶宛大公之子阿尔吉达尔击败了蒙古军队，将立陶宛国境线推进到德涅斯特河口，从而成为东乌克兰的主人。之后，波兰与立陶宛两国合并，乌克兰（含现在的白罗斯地区）全境归这个联合王国统治。但是随着俄罗斯的崛起，不断侵蚀波兰-立陶宛联合王国，最后俄罗斯与普鲁士、奥地利三国瓜分波兰，立陶宛、东乌克兰等地区归属俄国。奥地利则得到了加利西亚地区。乌克兰遂分割成东西两部分，分属不同的帝国。</span><br>
<img src="http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20200501/78256c41c46d4c83ad4ff7fa0e7b17fa.jpeg" title="http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20200501/78256c41c46d4c83ad4ff7fa0e7b17fa.jpeg"><br>
<span>1900年，在乌克兰东北工业重镇哈尔基夫，第一个乌克兰政党——“革命乌克兰党”成立，他们的目标是实现乌克兰的独立。革命乌克兰党是一个有共产运动色彩的左翼政党，经过多次分裂，最后形成一个叫做“斯比尔卡”的社会民主党派，转而谋求一个“自由”的俄国邦联下的乌克兰自治国。1905年沙皇颁布政治改革的“十月诏书”。受此鼓舞，乌克兰另一部分主张立宪改革的人成立了“立宪民主党”，支持统一俄罗斯帝国主义的人也相应成立“十月十七日联盟”。后来一些自由主义知识分子组成“乌克兰激进民主党”（名字有点误导人），他们经常与君主立宪党合作。自此，乌克兰三股政治思想——社会民主派、立宪民主派及统一帝国派——全部登场。</span><br>
<span>在奥地利占领的加利西亚地区，占主流的乌克兰政党是利沃夫大学历史教授赫尔舍夫斯基成立的“乌克兰民族民主党”。这个党宣称要追求乌克兰独立，其短期目标是将加利西亚变成一个乌克兰人和波兰人分治的两个部分。</span><br>
<span>此时波兰政坛也有两股建国思想。德莫夫斯基领导的波兰民族民主党想将加利西亚并入波兰，吸收当地的乌克兰人融入波兰民族；而毕苏斯基领导的波兰社会党主张乌克兰人聚集地和波兰人聚集地应该各自组成国家，再以邦联或联邦的形式组成一个大波兰。</span><br>
<span>这三种思想无法统一，加利西亚地区常常爆发民族冲突。</span><br>
<span>就这样，整个乌克兰地区的形势错综复杂，各种势力角逐。其中既有阶级之间的矛盾，更有民族之间的矛盾。这些矛盾的大爆发只需要一根导火索——革命。</span><br>
<span>1917年3月彼得格勒爆发了“二月革命”，成立了俄国临时政府。此时旅居彼得格勒的前利沃夫大学历史教授赫鲁舍夫斯基迅速赶回基辅，他的战友们已经组成了一个叫“乌克兰进步者协会”的组织，并与其它乌克兰政党一起成立了一个叫“中央达拉”的临时机构。赫鲁舍夫斯基被推选为中央达拉的主 席。随后中央达拉选举出一个书记处，著名作家韦尼琴科当选为总 书记。1917年7月彼得格勒的临时政府承认这个中央达拉为乌克兰地区政府。</span><br>
<span>中央达拉首先要解决的两个问题：“土地”与“和平”。但是达拉里面有部分贵族和地主代表，短时间内根本无法达成妥协，拿不出分配土地方案。乌克兰籍士兵与俄国士兵一样，早就厌倦了战争，但中央达拉理论上还是要听从彼得格勒的临时政府的指挥，需要派出军队继续参加一战。就这样，中央达拉既无法提供“土地”也无法保证“和平”，几个月下来，它在乌克兰的支持率大跌。人们把目光投向另外一股新兴势力——苏维埃。</span><br>
<span>1905年俄国由中低层人民——工人、农民、士兵组建的政治组织——苏维埃逐渐强大起来，很多政党都加入苏维埃。</span><br>
<span>十月革命之后，基辅的中央达拉也宣布成立相应的“乌克兰人民共和国”，这是一个更加独立但与俄罗斯保持邦联关系的国家。不过乌克兰的布尔什维克并不打算服从这个社会党人主导的政府，他们决定通过苏维埃在基辅复制彼得格勒的革命。</span><br>
<span>1917年12月在基辅召开的苏维埃大会上，支持中央达拉的农民占据了上风，布尔什维克出师不利。但乌克兰布尔什维克们很快改到工业区哈尔基夫，重新召开会议。在当地工人的支持下，乌克兰的布尔什维克宣布成立一个“乌克兰苏维埃人民共和国”。</span><br>
<span>在原来的俄占的东乌克兰地区就出现了同时两个政权。</span><br>
<span>乌克兰苏维埃人民共和国成立后很快就向苏俄“求助”，红军打着乌克兰苏维埃人民共和国的旗号向基辅进军。乌克兰第一次内战爆发。此时忠于中央达拉的乌克兰人民共和国的军队还在一战的前线没有回来，人民共和国陷入了困境。</span><br>
<span>1918年1月25日，乌克兰人民共和国正式宣布乌克兰彻底独立。独立的国家有了单独与外国达成协议的权力。1918年2月9日，中央达拉撤离基辅。同一天，乌克兰人民共和国与德国和奥地利签订和平协议，并请求两国支援。同盟国军队于是开进乌克兰，很快就击退了红军，收复基辅，并将布尔什维克军队赶出了乌克兰。德奥军队甚至攻下了中央达拉从未主张过的克里米亚半岛。列宁不得不与德奥停战，承认乌克兰人民共和国的独立。</span><br>
<span>然而，贪得无厌的德奥统治者并不信任主要由社会党人主导的中央达拉。他们很快就导演了一场政变，由哥萨克统领斯科罗帕德斯基将军篡夺了共和国的权力，国家首脑赫鲁舍夫斯基流亡海外。不过这位将军的好日子随着一战德奥两国投降而告终，中央达拉书记处**韦尼琴科率领民众推翻了这个军阀，重建人民共和国。</span><br>
<span>内战结束后赫鲁舍夫斯基回到乌克兰，担任一些文化上的职务，后来因众所周知的原因被捕，死于1934年。</span><br>
<span>一战末期，原先奥地利占据的加利西亚地区发生了动乱。加利西亚的农民大多为乌克兰人，城市居民和地主大多为波兰人。本来在奥地利统治者的压制下还算太平，奥地利人在战争中失败退场，不同族群之间就你争我夺了起来。1918年11月1日，一支原奥地利军队中乌克兰人组成的部队攻占加利西亚首府利沃夫，宣布成立“西乌克兰共和国”。当地的波兰人招来波兰国防军进行反击，这支部队由是一战中法国人训练的波兰军团，战斗力很强。西乌克兰人不是对手，一路撤退到现在乌克兰西部的伊万诺-弗兰基夫斯克，在那里与东面的乌克兰人民共和国代表谈判，两国宣布合并。</span><br>
<span>1919年1月22日，合并后的乌克兰人民共和国正式成立。但是他们没有高兴多久，红军就打着乌克兰苏维埃共和国的旗号再次杀入，开启了第二次内战。乌克兰人民共和国军队节节败退。当年的3月，思想左倾的中央达拉总 书记韦尼琴科被指责为带路党被迫下野，乌克兰军队总司令的彼得留拉成为共和国实际上的统治者。他手下的军队主要来自两方面——东乌克兰的农民军和来原西乌克兰的“正规军”。</span><br>
<span>此时突然在乌克兰南方有一支力量火箭般上升，一路攻城略地。这就是前沙俄将军邓尼金领导的哥萨克。邓尼金的部队获得英国人支持，装备精良，传统上称其为“白军”。另外草原上还有一支部队，他们是无政府主义者马赫诺领导的流寇部队，又叫“黑军”。于是乌克兰就出现了人民共和国政府军、红军、白军、黑军混战的场面。</span><br>
<span>此时在人民共和国内部，东西乌克兰人之间产生了严重的分歧。来自东部的中央达拉是一个社会党人政府，追求乌克兰独立。因此根本无法接受像邓尼金这样的大俄罗斯帝国主义者，他们觉得同为社会党人的毕苏斯基领导的波兰是一个可靠的盟友。与之相反，西乌克兰人正是被波兰人赶出来的，他们与波兰人不共戴天，这些西乌克兰人觉得暂时与白军联手是个不错现实选择。当时红军战败，从基辅撤退，白军与共和国军同时挺进该城。为了避免与在白军发生冲突，共和国军里的西乌克兰人部队居然不放一枪就主动撤出了首都。这个事件导致东西乌克兰人彻底决裂，随后发生内讧。内讧中失败的西乌克兰军最终加入了邓尼金的队伍，两败俱伤的彼得留拉则带着他的军队向沃里尼亚撤退。经过一个冬季的苦战，彼得留拉损失惨重，他决定去华沙寻求国际帮助，共和国军残部则留在乌克兰打游击战。在《钢铁是怎样炼成的》这本小说里面，这支衣衫褴褛的部队被称为“彼得留拉匪帮”。</span><br>
<span>波兰介入乌克兰事务</span><br>
<span>在俄、德、奥三大帝国崩溃之后，它们原先土地上的各个民族都开始了建国运动。这些建国者之间没有一个事先说定的边境协议。中东欧新兴国家——捷克、匈牙利、罗马尼亚、立陶宛、爱沙尼亚、拉脱维亚、白罗斯，当然最大的是波兰和乌克兰——它们之间的边境线是不确定的。1919年12月，协约国在巴黎和会上提出将波兰东部的国境线大致应该划在布格河以西。但在毕苏斯基这个大波兰主义者看来，乌克兰（包括白罗斯在内）、波罗的海三国就是原先的波兰-立陶宛联合王国的旧土，把波-俄边境恢复到双方在1667年签订的《安德鲁索沃协议》所规定的第聂伯河一线才是公平的。因此建国后波兰通过一系列小规模战争，占领了原立陶宛大公国的部分领土。</span><br>
<span>彼得留拉的到访给毕苏斯基送去了天赐良机。1920年4月21日，波兰外交部长多姆比斯基与彼得留拉的代表——乌克兰外交部长里维斯基签订了《华沙协议》。协议商定，东加利西亚归波兰所有，波-乌边境以1772年为准，也就是回到三个列强第一次瓜分波兰之前的情况。</span><br>
<span>从一开始就有人质疑，彼得留拉是否有权力签订这个协议。因为之前乌克兰人民共和国已经派出了舍维茨和马克拉申科作为全权外交代表去西欧游说诸国，照理说这两个人才有权与外国政府签协议。彼得留拉的任务本来应该是留在国内坚持武装斗争。现在这位老兄打不过红军，逃到华沙去了，尽管是国家的最高领导人、拥有最高的威望，也不能没有与全体领导层的同志们协商就擅自与外国政府签订协议啊。</span><br>
<span>彼得留拉这么着急签下《华沙协议》的主要原因是希望能及时获得法国的支援。当时协约国没有承认乌克兰人民共和国。因为波兰自古以来就是法国在东欧最重要、最亲密的盟友，与波兰结盟，在彼得留拉看来就能获得法国的支持，进一步获得整个西方世界的支持。这似乎是拯救危在旦夕的乌克兰人民共和国的唯一方法了。彼得留拉当然是一位坚定的乌克兰民族主义者，但是在这里他选择实用主义道路。因为这个代价对于乌克兰民族主义者来说过于巨大，彼得留拉成为乌克兰史上极具争议的人物。</span><br>
<span>1920年4月24日，毕苏斯基和彼得留拉进一步签订了军事同盟协议。协议规定，双方军队在波兰指挥官的领导下联合行动，波军不参加乌克兰全境的军事行动，止步于第聂伯河一线。由于乌克兰人民共和国军队——被布尔什维克称为“彼得留拉匪帮”——只剩下一些残兵败将，波兰可以为3个乌克兰师提供装备，但乌克兰人现实中主要任务是为双方军事行动提供补给。协议中，波兰人控制了乌克兰的铁路、治安，波兰人还制定了双方货币的汇率，一开始波兰币兑乌克兰币是1比10，后来降低到1比5。完成军事行动后，波军在适当的时候撤出乌克兰，但具体撤军计划没有提及。</span><br>
<span>军事协议签订的第二天，1920年4月25日，波兰-乌克兰人民共和国联合军队向乌克兰苏维埃红军发动了进攻。波军有三个军：里斯托维斯基的第2军、什米格里-雷兹的第3军和艾瓦兹斯基维斯基的第6军，据称大约30万人，实则16万。乌克兰人民共和国派出了2个步兵师，但总数其实只有556名军官和3348名士兵。乌克兰人还有一支大约6000人的游击部队由帕夫林克将军统领，在战场的另一头，要行军穿过火线才能与大部队汇合。苏维埃红军此时在乌克兰能用来应战的只有2个军，第12军在普利皮亚特河南岸，第14军在更南一些的地方，总数8万余人，但只有2万人做好了战争准备。</span><br>
<span>苏波战争就此爆发。</span><br>
<span>联军所向披靡，几乎没有遇到有力的抵抗。其中乌克兰农民游击队起了很大作用，另外红军内部也不稳定，第14军的3个由加利西亚乌克兰人组成的旅发生了哗变，转投乌克兰共和国军麾下，给整个军事部署造成了很大的混乱。在种种压力之下，把守基辅的红军第12军被迫撤退。</span><br>
<span>5月7日，联军进入了无人防守的基辅。对毕苏斯基和彼得留拉来说，这是一个重大的胜利。5月8日，波兰政府发表声明，声称自己无意占领乌克兰领土，一切均是为了抵御来自布尔什维克的威胁。如果任务完成，波军将在数月后撤回自己的国土。乌克兰人民越配合波军，波兰人待在乌克兰的时间就越短。</span><br>
<span>波乌矛盾初显</span><br>
<span>毕苏斯基此刻亲临前线与彼得留拉和乌克兰总理马泽帕座谈。他承诺支持乌克兰独立，并将释放之前俘虏的西乌克兰共和国军队战俘。毕苏斯基说，“我希望你们推开甲板，把猛子扎得更深一些，这样才能获得更多的经验”，口气不像是盟友，倒像是革命导师。</span><br>
<span>但是马泽帕——这位老哥在彼得留拉去波兰谈判的时候一直留在乌克兰打游击——对毕苏斯基的指手画脚很不以为然。他认为，波兰人对乌克兰政府事务介入太多，居然要求在乌克兰政府内安插两名波兰人当农业部长和内务部副部长。马泽帕后来回忆说，他与毕苏斯基谈话后认识到，在华沙谈判的乌克兰同志作出了过大的让步。乌克兰社会**指示马泽帕尽快脱身。5月25日，马泽帕辞去政府总理职务，波乌联盟开始出现裂痕。后来经过反复的劝说，马泽帕同意担任重组的乌克兰人民政府的农业部部长。</span><br>
<span>另一个让乌克兰人深感不安的事件是，那3个反正过来的加利西亚人旅没有加入共和国作战序列，反而被解除了武装关进了战俘营。波兰人不承认他们起义军身份，坚称这些人是战俘。波兰军队同时对一路上给予联军极大帮助的乌克兰游击队也极为粗鲁，特别是其中由马赫诺领导的无政府主义武装——黑军。这些部队拥有农民的支持，是布尔什维克的反对派，波兰人却将其视为潜在的敌手，将其一一解除武装。仅在基辅州最大的城市比拉·采尔克瓦以南的农村地区，被波兰人缴械的亲乌克兰共和国的游击队就有1万5千人之多。此外，波兰人还把乌克兰占领地上值钱的东西都往华沙搬。</span><br>
<span>乌克兰人发现，种种迹象表明波兰无意帮助建立一个强大的乌克兰人民共和国，他们的目标就是要吞并整个乌克兰。这激发了很多乌克兰人的反抗。之前被彼得留拉搞下野的前乌克兰人民共和国中央达拉书记处总 书记韦尼琴科发表公开 信说，波兰人的“帮助”就是犹大之吻，乌克兰人迟早会被这种“帮助”送进坟墓里去。</span><br>
<span>当然，也有历史学家认为，毕苏斯基本人并没有吞并乌克兰的企图，那个时候，他老人家的政治理想还是纯洁而高尚的，但波兰国内其他势力下的官员违背了毕苏斯基的承诺。从事后来看，这也是有可能的。</span><br>
<span>不管如何，当5月份毕苏斯基从基辅回到华沙的时候，他是作为一个民族英雄进城的。法国也在第一时间承认了重组的乌克兰人民共和国——正如彼得留拉所愿——改变了之前协约国“一个俄国”的政治承诺。英国此刻认识到自己支持的白军已经无法获得胜利，国内于是分为两派。右翼主张主动支持波兰，左翼则坚决反对。当政的劳埃德·乔治首相决定采用投机性政策，如果波兰一直获胜，英国人静观其变。躲在克里米亚残延苟喘的哥萨克也看中了这一转机，他们派出使者去华沙谈判，建议成立一个白军-波兰联盟。但是乌克兰人民共和国是白军的死对头，这两派是谈不到一起去的。</span><br>
<img src="http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20200501/cee545eb31b94e2e87c7ea344f22be30.jpeg" title="http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20200501/cee545eb31b94e2e87c7ea344f22be30.jpeg"><br>
<span>此时，波兰的战线从北面的维尔纽斯、明斯克一直延伸到南面的基辅，长达一千公里，普里皮亚特沼泽又把战局分割成两个孤立的战场。联军前线部队号称30万，其实大约只有10几万人，想一想二十年后德军在东线战场上投入的兵力，你会觉得这些兵力实在薄弱得可笑。</span><br>
<span>1920年5月23日 ，意料之中的红军反攻开始了。红军的战略反攻由西方面军和西南方面军实施。图哈切夫斯基带领的西方面军辖第3、4、5、16等4个军和 加伊·汗将军的第3骑兵军，在普里皮亚特河北侧向华沙实施主攻。需要指出的是，这一方向并不是毕苏斯基出兵乌克兰的方向。叶戈罗夫的西南方面军辖第12、14两个军和布琼尼的第1骑兵军，在普里皮亚特河南侧沿罗夫诺、卢布林方向实施辅助突击，他们面对的正是之前顺风顺水的波乌联军，斯大林此时在西南方面军担任政委。</span><br>
<span>6月5日，布琼尼的部队从南方迂回，攻占了基辅以西160公里处的交通枢纽——日托米尔，截断了基辅守军的后路。6月10日，波乌联军开始组织突围。6月12日，联军撤出基辅，彼得留拉的的政府在基辅只待了1个月。</span><br>
<span>联军的溃败在波兰国内造成了极大的震荡。毕苏斯基的政府迅速垮台。</span><br>
<span>6月24日，长期对扶植乌克兰政府持批评态度的格拉比斯基上台担任新政府总理。7月1日，波兰宣布成立“国防委员会”处理战争事务。这个国防委员会有18名成员，打头的是毕苏斯基元帅，另外还有几个部长、将军和国家各主要党派代表。波兰宣布全国总动员，号召国民保卫祖国。</span><br>
<span>7月4日，西方面军发起总攻。红军迅速占领了维尔纽斯、格罗德诺。至7月底，西方面军向前推进了300公里，把波军赶至维斯瓦河一线，已经快达到华沙城下了。</span><br>
<img src="http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20200501/8812f63d2341400a8ed22eb6217e15f8.jpeg" title="http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20200501/8812f63d2341400a8ed22eb6217e15f8.jpeg"><br>
<span>7月5日，就在西方面军发起攻击的第二天，国防委员会在华沙召开的会议上对战争持悲观态度，决定派使者去比利时的斯帕——当时协约国正在那里召开领导人会议——寻求帮助。波兰代表团的由总理格拉布斯基亲自带领。法国当然还是支持波兰，英国改变了观望态度，此时强硬要求波兰与苏维埃尽快停战。</span><br>
<span>7月10日，格拉布斯基与协约国达成共识：波军立即停火。在北线，波军撤至协约国之前制定的1919年12月8日线；在南线（即乌克兰方向），将目前的前线作为边界线，双方各后撤10公里。双方摆脱接触后，由英国倡导召开伦敦会议进一步解决之后的事务，这些事务甚至包括了波兰与拉脱维亚、东加里西亚、乌克兰及捷克之间所有有争议的领土问题。英国外交大臣寇松将这份协议内容发给了莫斯科，史称“寇松照会”，1919年12月8日线从此叫做“寇松线”。照会中还说，如果红军入侵波兰领土，协约国将有义务采取任何可能的方式来支持波兰。</span><br>
<span>消息传到波兰后激起了了强烈的反响。格拉布斯基到斯帕的任务是为波兰尽可能多地挽回损失，但现在却要求波兰不仅放弃在乌克兰的土地，还要将之前在波罗的海地区经营已久的领土全部放弃。这一部分领土，作为当年立陶宛大公国的固有领土，被波兰认定是其基本疆域。开国元勋德莫夫斯基说：“这意味着我们要签署一份战败和约。”</span><br>
<span>布尔什维克的外交部长契切林倾向同意寇松照会。托洛斯基也表示支持。当时主持战争的加米涅夫则主张利用谈判的机会边打边谈，最终彻底削弱波兰。但是列宁较加米涅夫更加激进，他拒绝与协约国谈判，认为红军应该消灭波兰第二共和国，建立一个波兰苏维埃共和国。为了讨好波兰人民，列宁甚至发表了一个声明，承诺放弃一部分领土给这个未来的亲俄波兰。中央委员会最终接受了列宁的意见。</span><br>
<span>7月20日，波兰政府从英国驻华沙公使那里得知了契切林对寇松照会的答复。7月22日，波兰外交部长萨皮哈给契切林发了一份照会，建议立即实现停战并开始和谈。同一天，波兰总参谋长罗兹瓦多夫斯基将军给红军最高司令部发了一份电报提议“立即在整条战线上停止敌对行动，并派军事代表来商讨休战问题。”</span><br>
<span>明斯克谈判的开启</span><br>
<span>布尔什维克一直宣称自己的政权是一个“爱好和平”的国家，这种宣传使得协约国找不到直接军事介入的理由，但也使莫斯科无法回避和谈。不过此刻战场上的节节胜利又让列宁并不愿意马上进行和谈。7月23日，契切林以军事委员会委员瓦西列夫的名义通知波兰，最高司令部已经接到政府关于与波兰相关部门谈判的命令，谈判的时间和地点将由西线司令部决定。7月24日，他又以西方面军司令图哈切夫斯基的名义回复说，鉴于白俄罗斯人民对波兰代表的敌对态度，他们接见波兰代表团不能早于7月30日。内外交困之下，上台仅1个月的波兰格拉比斯基政府倒台，农民党领导维托斯当选为新一任总理。7月30日，波兰派出的代表团前往西方面军指定的谈判地点——巴拉诺维奇。途中必经的一座桥被布尔什维克故意烧毁，耽误了行程。他们到达巴拉诺维奇时，苏俄代表团已经离开了。8月1日，双方见面后苏方又表示，停战协议和初步和约必须一同签署。由于波兰代表团只有签订停战协议的授权，需要向国内请示，但代表团所有无线电设备都遗落在被毁的桥处，因此他们不得不返回华沙。苏俄又一次成功地拖延了时间。</span><br>
<img src="http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20200501/0b66876d798249a3849231537971c0f7.jpeg" title="http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20200501/0b66876d798249a3849231537971c0f7.jpeg"><br>
<span>布尔什维克也开出了让波兰人难以接受的停战草案。根据草案，寇松线以西相当一部分领土划给了苏俄，连接东普鲁士边境的格拉耶沃与比亚韦斯托克的战略铁路也完全划在苏俄境内。与寇松线相比，唯一偏东的是布格河东部和布列斯特一立托夫斯克之间的部分。这样就算实现了列宁提出的送给波兰人民部分寇松线以东领土的承诺。同时，苏俄要求一个月内将波兰军队必须减到5万人，并将所有剩余武器和军队物资转交给苏俄，苏俄用这些来武装波兰市民和工人，组成一支20万规模的工人纠察队填补两军之间的缓冲区。这支强大的准军事武装将由苏俄劳动部与（名义上的）波兰劳动部协同管理。另外波兰还须停止武器和军火制造，不得接受任何外国的军事援助，并补偿大量物资给布尔什维克。</span><br>
<span>尽管这个草案非常苛刻，但英国首相劳埃德·乔治认为波兰无路可走，强压波兰进行谈判。波兰最终同意进行初步和约的谈判，但国防委员会命令代表团不要讨论与领土有关的条款，只需尽力争取白俄斯和乌克兰的自治或独立。双方商定于8月11日起在明斯克进行谈判。波兰派出了由六名国会代表、两位政府代表和一位军方代表组成的高规格代表团，并选择了外交部副部长东布斯卡担任代表团的团长。不过事后发现，这位团长既不懂俄语，也不了解俄国情况，给谈判带来诸多不便，最后和谈吃亏也有他的责任。</span><br>
<span>对于布尔什维克来说，明斯克谈判主要是为了应对国际舆论，走走形式。起初俄方代表团根本没有外交官，全是一些中下层干部。甚至没有一位与波兰代表团成员地位相当的外交官员参加，后来才重新调配了几个外交人员。按照苏俄代表团团长卡·克·达尼舍夫斯基的指示，波兰代表团被安置在一个残破的庄园里，由红军日夜守卫。波兰代表出行要得到红军司令员的许可。他们使用自带无线电设备的权利也受到限制。</span><br>
<span>输出革命的雄心</span><br>
<span>与此同时，加米涅夫命令图哈切夫斯基的西方面军加紧进攻，最迟于8月12日攻占华沙。西南方面军则放弃卢布林，掉头向南，进攻加利西亚首府利沃夫。列宁希望攻下利沃夫后能进一步把战争带到罗马尼亚境内，向欧洲输出革命，继而引发世界革命。苏波战争由此进入高潮阶段。</span><br>
<span>此时红军总数也扩张到400万，其中有编制大概180万，其中60万人受过训练，具有相当的战斗力。在波兰前线，红军理论上拥有36万士兵。深受鼓舞的布尔什维克领袖们对发动欧洲革命充满了信心。的确，一旦波兰被消灭，在红军与柏林之间就没有值得一提力量了。昔日强大的德意志第二帝国已经被协约国分解，孱弱的魏玛共和国只有十万军队。就在1920年7月，魏玛共和国总理鉴于形势急迫，在斯帕会议上恳请协约国放松口子，允许将军队扩招到二十万人。这个提议被协约国当场否决。在德国国防军内部，甚至有不少军官希望能与红军联手一起对抗协约国，为一战的失利雪耻。在德国国内，经济一直没有得到恢复，德国共产党在失业工人中发展很快。1920年的时候，德共据称已经获得10%的德国人的支持，一旦红军兵临城下，这些人就是很理想的带路党。</span><br>
<span>“维斯瓦河上的奇迹”</span><br>
<span>1920年8月8日，图哈切夫斯基签发进攻华沙的命令。第3军、第16军正面攻击华沙，第4军在第3骑兵军的协同下，自北向西南向华沙后方迂回，第15军进攻莫德林，威胁波军左翼。西方面军摆开架势，大有将华沙一口吞下的气势。</span><br>
<span>在这个时候，波兰情报部出了一位了天才人物——扬·科瓦列夫斯基。科瓦列夫斯基接受过正规大学教育，很年轻的时候就在帝俄军队服役，负责部队通讯器械维护。1918年，他加入新成立的波兰军队，在第4步兵师担任情报主任。在利沃夫服役时，科瓦列夫斯基意外地从自家的无线电通讯中发现了西乌克兰共和国军队以及邓尼金白军的通讯信号。出于解闷，他破译了这两家的密码，从而获得毕苏斯基赏识。到了1919年7月，他调任波兰总参谋部密码处主管，时年27岁。</span><br>
<span>科瓦列夫斯基带领的团队通过破解红军的密码，发现红军第16军与第3军之间存在一个不容易注意到的空隙。获得这个宝贵的情报后，8月16日，波军从各个战场搜罗了5个半师的兵力作为突击部队，出人意外地攻击红军第16军左翼，并将其击溃。华沙守军同时出击，红军第3军也随之溃败，西方面军散开的阵势陷入一片混乱。此时，3百公里以外的明斯克，假模假样地与波兰代表谈判的图哈切夫斯基还被蒙在鼓里，仍在发布各种进攻的命令。直到8月18日，前线失利的消息才传到西方面军司令部，图哈切夫斯基这才下令撤退，但是为时已晚。除了被击溃的3个军，迂回华沙后方的第4军此刻也被截断了后路，只能边打边退，撤到东普鲁士，2万多人被驻扎在当地的英法协约国部队缴了械。波军一路乘胜追击，8月25日，波军已经打到了格罗德诺、布列斯特。红军此役损失了15万人，大炮、机枪等装备尽失，波军只损失了5万人，史称“维斯瓦河奇迹”。</span><br>
<span>科瓦列夫斯基此后还曾到日本传经送宝，教皇军怎么破解苏联红军的密码，为此获得了日本最高军事勋章“日出勋章”。后来科瓦列夫斯基不再直接从事密码破解工作，但仍在情报届活跃。二战期间，他在里斯本领导一个情报中心，负责整个波兰地下抵抗组织的信息传递。二战后他一直留在英国，从事记者工作，最后死在伦敦。科瓦列夫斯基是一代传奇人物，但是他的事迹长期不为人所知。主要是因为他是波兰第二共和国的军官，曾与红军作战，二战后的波兰共和国不能宣传他。直到2004年，波兰第三共和国才将此解密。值得一提的是，二战中英国人正是在波兰总参谋部密码处的数学家（号称“波兰密码三杰”）的帮助下破译了英格玛编码机。</span><br>
<span>西南方面军攻势的终结</span><br>
<span>如果指责加米涅夫为首的红军将领忽视了西方面军在围攻华沙阵势上的缺陷，也是不公平的。红军西方面军狂飙突进的时候，西南方面军面对的其实是波军的主力，进展较慢，但也逐步推进到利沃夫附近。</span><br>
<span>8月11日，加米涅夫命令西南方面军的第12军和第1骑兵军 转向北面，支援西方面军。这当然是一个正确的抉择。但西南方面军司令叶戈罗夫和政委斯大林显然是出于要跟图哈切夫斯基争功的原因，阻挠了这个命令，命令这两支部队继续进攻利沃夫。波军在利沃夫附近兵力账面上其实不弱，计有3个波兰步兵师，1个乌克兰步兵师残部，利沃夫居民也组成了义勇军（包括了3个步兵团、2个骑兵团）。在些部队的拼死抵抗下，红军没有占到太多便宜。</span><br>
<span>8月13日，加米涅夫再次下令西南方面军停止进攻利沃夫，第12军和布琼尼的第1骑兵军北上，转隶西方面军。但布琼尼仍抗拒这条命令，他继续带领红色哥萨克向南推进。8月17日，在利沃夫北郊火车站扎德沃茨，当地波兰守军大约330人向第1骑兵军发起自杀式攻击，足足拖住布琼尼24个小时，最后只有12个人活了下来。扎德沃茨从此号称“波兰的温泉关”。这场惨胜，让布琼尼预感到利沃夫抵抗的强度极大，终于放弃了继续进攻利沃夫的想法，掉头北上。此后西南方面军此时只剩下一个第14军，更加无力完成战略目标，而第1骑兵军的驰援也为时过晚，无法扭转整个战局了。</span><br>
<span>明斯克谈判的结束</span><br>
<span>8月19日，在明斯克谈判的俄方代表突然对谈判条件做了重大调整，减少了很多谈判条目，不再坚持具体要求，也不提交出武器以及支付战争赔款了。波兰代表团此时还被俄国人蒙在鼓里，根本不知道己方以及反败为胜了，对俄国态度上的改变有点丈二和尚摸不着头脑。直到8月23日，他们才知道自己已经成为战胜的一方。谈判桌上顿时主客易位。波兰人明确表示，鉴于波兰最近在战场上取得的胜利，苏俄的要求实在无法让人接受。他们尤其不能接受的是苏俄希望以“寇松线”来维持沙皇俄国从瓜分波兰中取得的领土，因为寇松线以东生活着大量的波兰人，他们也应该有民族自决权。但是波兰又无法坚定地反对寇松线。寇松线是巴黎和会上制定的，代表了协约国的集体意志，拒绝它有可能导致协约国放弃对波兰的支持。同时由于苏俄在明斯克谈判时不停地做小动作，阻挠波兰代表团的正常工作，在这种情况下，双方都需要调整自己的策略，明斯克谈判显然已经无法进行下去。8月27日，苏俄外交部长契切林建议波兰外交部长萨皮哈将谈判地点改选在爱沙尼亚。爱沙尼亚共和国是第一个与苏俄签订和约的国家，作此选择有利于苏俄。8月28日，萨皮哈针锋相对地提出将谈判地点改在对波兰更为友好的拉脱维亚的首都——里加。契切林表示反对，还特意起草了一份照会，重申他的建议。可惜主动权已经不在他手里。8月30日，萨皮哈单方面获得了拉脱维亚政府的同意，并将这个要求直接通知莫斯科。列宁对此震怒不已。</span><br>
<span>与此同时，战事仍在继续。由于西方面军在华沙遭遇惨败，红军将最后的希望寄托在久负盛名的布琼尼的第1骑兵军身上。</span><br>
<span>第1骑兵军的覆灭</span><br>
<span>布琼尼在8月18日放弃进攻利沃夫，转头北进，向西方面军靠拢。由于遭受层层阻击，加上骑兵军又恢复了沙俄军队的习气，一路忙着抢掠，行军速度极慢，进军10天，这支强大的机动部队仅仅推进了180公里，到达扎莫希奇附近。此地距离卢布林还有100公里，离华沙还有近250公里，与西方面军会师看来是不可能的了。不过布琼尼拥有4个骑兵师（第4、第6、第11、第14师）、一个步兵师（第44师），总兵力大约1万7千人，兵力算得上雄厚。</span><br>
<span>就在他磨蹭的这两个礼拜，波乌联军拼凑出一支部队在扎莫希奇布下了防线。其中有波兰最为精锐的波兰第1骑兵师，下辖6个团，大约1千人。</span><br>
<span>8月29日，第1骑兵军与波兰人发生遭遇战。波兰部队稍战即退。红色哥萨克显然没有把这次战斗放在心上，依旧懒懒散散，结果在当天晚些时候又被波兰人偷袭，150人被俘虏，还丢了3门火炮和7挺机枪。</span><br>
<span>8月30日，第1骑兵军继续向扎莫希奇进发。侦查兵向布琼尼报告前方有波兰人筑起的堡垒，在扎莫希奇西部的布茹佐瓦村和科马罗夫村还有打着波兰第1骑兵师旗号的敌军，人数不明。布琼尼不知道防守扎莫希奇的部队只有一支临时拼凑的部队，其中包括乌克兰第6步兵师残部，1个半波兰步兵团，3辆装甲列车，总共才有700名步兵和150名骑兵。他不愿意冒险攻击一个不知底细的堡垒，因此命令部队从西经科马罗夫村绕过扎莫希奇，但是此时第11骑兵师和第6骑兵师与波兰游击队发生接触，一时无法脱身。</span><br>
<span>8月31日清晨，波兰第1骑兵师里的第2轻骑兵团（大约200人）没有遭遇多大抵抗就占领了科马罗夫村外的制高点——255高地。从那里，波兰人向布琼尼杂乱无章的后勤部队发动了一次毁灭性的突击。俄军从忙乱中清醒过来，由第4骑兵师迅速发起反击，夺回了255高地。俄军第4骑兵师一路追击波兰第2轻骑兵团到了附近的沃里卡·斯尼亚丁斯卡村，在这里被预设的重机枪阵地挡住了去路，一时进退两难。波兰第9骑兵团趁机在其背后组织反突击，再一次占领了255高地，从而牢牢把握住了战场主动。被卡在沃里卡·斯尼亚丁斯卡村的俄军第4骑兵师不久被波兰第8骑兵团击溃，师长被俘，退出了战斗序列。大约中午十二点，俄军第11骑兵师摆脱了游击队的纠缠，抵达科马罗夫战场，在那里与居高临下发起冲锋的波兰第9骑兵团发生了激战。半小时后，俄军不支，只能后撤。不过经过这半天苦战，波军第2、第8、第9这三个骑兵团也伤亡过半，无力再战。他们将作为预备队的第1、第12、第14骑兵团投入战场。布琼尼抵挡不住，命令哥萨克们向扎莫希奇方向撤退。这时大约是傍晚五点。此后不久，布琼尼最后的希望——第6骑兵师终于摆脱游击队的纠缠，抵达科马罗夫战场。第6师一共有6个基本完好的骑兵团，排成一字长蛇阵。与他们对垒的波兰第1骑兵师，账面上也正好是6个骑兵团。波军虽然已经苦战一天，伤亡惨重，但是士气正旺，他们毫不犹豫地主动向哥萨克发起冲锋，只用了半个小时就完全击溃了红军。布琼尼手头再也没有部队可用，只能下令向东方撤退。</span><br>
<span>科马罗夫战役是人类历史上最后一场骑兵对决。波军阵亡5百多人，红军阵亡4千多人，伤者不计其数，双方损失不成比例。经过这场战役，波兰军队肃清了来自南部的威胁，为全面反攻奠定了基础。威名赫赫的第1骑兵军再也没有恢复战斗力，列宁也失去了苏波战场上最后一支机动力量。</span><br>
<span>9月1日，得知第一骑兵军溃败的消息后，苏共中央决定同意波兰的要求。双方将在里加进行下一阶段的谈判，资深外交官越飞出任俄方代表团团长。这就是说，布尔什维克这次是真的想谈判了。</span><br>
<span>里加和谈</span><br>
<img src="http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20200501/f1c286aff471420e91f0adc2a015f05c.jpeg" title="http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20200501/f1c286aff471420e91f0adc2a015f05c.jpeg"><br>
<span>波兰虽然在战场上占据了有利形势，但显然也无力彻底击败苏俄，波兰的大多数人还是主张在妥协的基础上,达成一个较为平等的和约，而不是战胜国条约。1920年8月26日,总理维托斯宣称“华沙的胜利无疑已经改变了波兰在和谈中的地位。但波兰仍希望达成“持久而光荣的和平”。</span><br>
<span>在领土问题上，波兰国防委员会认为寇松线并不合适，它认为在西南部，波兰的领土应该沿霍里河划定，在霍里以南,边界应沿兹布鲁奇河划分，这意味着整个东加里西亚将划归波兰；在西北部，波兰的领土应该到达东部的诺沃格罗杰茨、巴拉努夫和明斯克；至于根据苏俄一拉脱维亚条约划归拉脱维亚，实则在苏俄占领之下的领土应归波兰；如果波兰在西北部的进攻取胜，哥罗德诺和利达也将成为波兰的领土，而且委员会决定应该将苏瓦乌基地区从拉脱维亚分离出来，若有必要可以采用武力，因为寇松线已将这一地区划在波兰的一边。此外，途径卢尼克和萨尔内连接巴拉努夫和罗维的整条铁路必须由波兰控制。但苏俄和协约国对这个方案都持否定态度。波兰政府决定做出一定的让步，同意将兹布鲁奇河作为南部边界，其他地区基本不作变更，这就意味着波兰放弃了东加里西亚以东的领土。</span><br>
<span>正在波兰做精心打算的时候，乌克兰人民共和国军队一路追击红军第14军已经渡过了兹布鲁齐河，进入东乌克兰境内。彼得留拉和他的流亡政府同志们则留在波兰东南部小城塔尔努夫。他提出乌克兰人民共和国也应该作为和谈的一个组成方面。9月9日，波兰外交部长萨皮哈向契切林转达了这个愿望，遭到苏俄的断然拒绝。</span><br>
<span>波兰只能要求苏俄必须保证波兰与其他国家的边界和关系应由相关国家单独解决。当时他们还梦想建立一个波兰-立陶宛-白罗斯邦联。为此，波兰政府指示其代表团应注意不能承认苏俄一立陶宛条约，也未提及白俄罗斯问题。作为针锋相对的回应，俄国代表越飞则抛出一份声明，宣称波兰必须承认苏维埃白罗斯共和国和苏维埃乌克兰共和国，此乃和谈的基础。现在看来，这是一个显而易见的诈唬。因为当时波军在战场上处于完全优势局面，苏俄没有任何资本提出什么谈判的先决条件。但是急于求成的波兰代表团立即接受了这个条件，一下子让越飞看穿了波兰人的底牌。</span><br>
<span>波兰为何要急着达成一个和平协议呢？后人归纳下来有以下三条。首先，当时波兰没有冬季作战的计划，谁也不想在冬季跟俄国人打仗；其次，波兰的很多诉求超出了协议国的支持范围；最后，上西里西亚地区公投的问题。当时被历史上普鲁士瓜分去的上西西里地区正在紧锣密鼓地准备公投，决定这个富庶的地区到底是加入德国还是波兰。由于该地区人口组成复杂，公投结果很不好预测，一份胜利协议有助于提高波兰政府在这一地区的影响力。综合这三方面因素，快速达成一个协议对波兰执政的农民党政府就是迫在眉睫的任务。</span><br>
<span>关于之前提到的领土划分问题，波兰还提出，要在北部建立一条走廊，这就是以提案者名字命名的“格拉布斯基走廊”。此走廊有重要的战略价值，它把波兰与拉脱维亚连接起来，同时又将苏俄和立陶宛分隔开来。此外，走廊还将维尔诺省的东部划在波兰的一边（据称那里居住的大部分都是波兰人）。这样，边界就从拉脱维亚边界沿着维纳河到齐萨那东部，然后经过维尔加东部和明斯克西部，萨尔内和罗维，沿加里西亚东部边界上的兹布鲁奇河到达罗马尼亚边界上的德涅斯特河。</span><br>
<span>不过波兰代表团在条约中特意指出，这一边界并不完全是“波兰-俄国”边界，其中有一部分是“波兰-白罗斯”边界，一部分是“波兰-乌克兰”边界。越飞对这种咬文嚼字并不在意。苏俄的主要目的是尽快停火，避免在战场上失去更多的领土，同时能保住在布尔什维克在乌克兰和白罗斯的既得利益，为此可以作出部分让步。苏维埃白罗斯和苏维埃乌克兰实际控制了这两个地区，并迟早会与苏维埃俄国合并，名称上的纠缠没有特别意义。</span><br>
<span>领土问题解决后，最重要的争论转到了波兰分享沙俄的黄金储备问题。波兰认为应该按照沙俄从波兰得到的税金占沙俄总税金的比例分享黄金，具体数目是2亿9千万卢布。俄方认为应当从波兰人口占沙俄总人口的比例分配黄金，他们算下来是3千万卢布。考虑到波兰是沙俄地区最富庶的地区，应该说波兰代表的提议是比较公平的，但苏俄代表采用胡搅蛮缠的办法干扰黄金分配谈判。有一位波兰谈判代表说：“我们需要对付这样一个对手，有时甚至他们自己都会感到自己的要求可笑。有时他们第二天就会否认前一天所说的话……他们的道德观与世界其他地方不同……结果使很多承诺和义务都变得毫无意义。因为他们随时都会食言。人们需要有圣徒般的耐心来聆听苏俄代表数小时的发言。他们总是威胁与辩解并用。他们说自己无所谓得也无所谓失，因为现在的俄国一贫如洗，我们无法从它身上夺走任何东西。”双方相持不下，为了尽早停火，只能商定暂且搁置分配黄金问题。</span><br>
<span>停战</span><br>
<span>10月12日，苏波双方签订了初步的停战协定。11月2日，双方交换了停战协议文本。苏波战争告一段落。波军退回东加利西亚。乌克兰人民共和国军队独木难支，也只能撤回兹布鲁齐河西岸，这些部队后来被安置到波兰国内。</span><br>
<span>接下去是进一步的和平协议谈判。这部分谈判还是主要围绕分配沙俄帝国黄金问题。后来波兰代表一让再让，最终价码定为3千万卢布，波兰人可谓一点便宜没占着。就是这3千万卢布，俄国人也不愿意痛痛快快拿出来，提出各种理由磨磨蹭蹭，乃至到了1923年6月，加涅茨基承认“毫不夸张地说，这两年我们履行的义务不到1%，我们已经完全破坏了这个问题。”达成黄金分配方案后，其它问题自然引刃而解。</span><br>
<span>3月18日，里加和约终于签订完成。苏波战争也正式结束。</span><br>
<span>终局</span><br>
<span>彼得留拉和他的同志对波兰的背信弃义当然非常失望，乌克兰人民共和国流亡政府继续在波兰东南部小城塔尔努夫运作，他们甚至还成立了一个流亡议会，在乌克兰境内发动各种武装暴动，跟克里米亚的哥萨克残余势力合作。这让布尔什维克非常恼火。苏维埃乌克兰共和国代表多次发送照会给波兰，引用《里加条约》上的附加条款，指责波兰政府企图干涉乌克兰。此时，布尔什维克迅速与魏玛共和国靠拢，德国资本家到纷纷到乌克兰投资办厂，赚取了丰厚利润，波兰人则被拒之门外。眼红的波兰政府强迫乌克兰人民共和国流亡者解散议会，告诫他们不得从事反苏斗争。1922年，彼得留拉带着他的同志离开塔尔努夫去华沙，投靠毕苏斯基。到了1923年，毕苏斯基宣布告别政坛，彼得留拉失去了最后的一位靠山，他于是移居巴黎，企图在西方找到同盟军，但是一无所获。</span><br>
<span>1926年5月25日，彼得留拉在一个小巷子里被流亡巴黎的乌克兰犹太人施瓦茨巴德暗杀，身中五枪。一直有人怀疑契卡是这次暗杀的幕后操纵者。但是种种证据表明，这位施瓦茨巴德是一个落魄的无政府主义者、诗人，他完全听信了苏俄政府关于彼得留拉迫害犹太人的宣传，决定为犹太人复仇。这种宣传也影响了法官，施瓦茨巴德被判无罪开释，终老于美国。其实，彼得留拉本人并不反犹。相反，他当政时曾经发布了很多保护犹太人法令，均有案可查。但是那些散落在乌克兰草原上为非作歹的游击队以及来自西乌克兰的军队是他无法控制的。</span><br>
<span>就在彼得留拉被刺的两周前，对农民党维托斯政府愈发不满的毕苏斯基发动政变，重返波兰权力中心，开启了波兰历史上的一个新时代。</span><br>
<span>主要参考文献：1 Josepl Healy. Central Europe in flux: Germany, Poland and Ukraine, 1918-1922.2 Johnson Kelly. Sholem Schwarzbard: Biography of a Jewish Assassin.3 周良君. 苏波战争中的外交角力——兼论战争爆发的原因和影响.4 Ian Johnson. The Fire of Revolution: A Counterfactual ana-lysis of the Polish-Bolshevik War,1919 to 1920.5 赵玉旺.苏波战争与列宁的世界革命战略.6 https://military.wikia.org/</span><br>
<span>https://www.sohu.com/a/392414068_120429361</span><br>
</p><p><b>zhangqq_010: </b><br>
<span>擦，应该发文史区的</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus IN2010, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1946593[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
