<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>话说卡婊最开始把毒药设定成人妖是出自什么想法?</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>话说卡婊最开始把毒药设定成人妖是出自什么想法?</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 12:05:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>话说卡婊最开始把毒药设定成人妖是出自什么想法?[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1939795-1-1.html</link>
      <description>话说卡婊最开始把毒药设定成人妖是出自什么想法?&#13;
早年一直有流传过为了美国不得打女人的审查强改性别的谣言，后来被扒出早在公式书就设定了是人妖。所以卡婊这样弄的目的是啥?话说名将的电女，惩罚者的女忍这些女杂兵也挺好看的啊</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>荒人邪影: </b><br>
<span>话说卡婊最开始把毒药设定成人妖是出自什么想法?</span><br>
<span>早年一直有流传过为了美国不得打女人的审查强改性别的谣言，后来被扒出早在公式书就设定了是人妖。所以卡婊这样弄的目的是啥?话说名将的电女，惩罚者的女忍这些女杂兵也挺好看的啊</span><br>
</p><p><b>jf8350143: </b><br>
<span>光荣把张郃做成女装大佬的原因是啥……</span><br>
<span>他就是想做这么个角色就做了呗，不需要什么特别的理由啊</span><br>
</p><p><b>荒人邪影: </b><br>
<span>jf8350143 发表于 2020-6-5 18:05</span><br>
<span>光荣把张郃做成女装大佬的原因是啥……</span><br>
<span>他就是想做这么个角色就做了呗，不需要什么特别的理由啊 ...</span><br>
<span>伪娘对一部分人是加分点吧，但是一个性感色气的美女你突然告诉我她是变性人，这我想很多人都接受不了吧</span><br>
</p><p><b>天下至贱: </b><br>
<span>你还别说，毒药同人本都挺骚的</span><br>
</p><p><b>Rary: </b><br>
<span>性癖</span><br>
</p><p><b>ziyer: </b><br>
<span>xp</span><br>
</p><p><b>415452356: </b><br>
<span>恶趣味，超兄贵也是恶趣味敢想敢做的产物</span><br>
</p><p><b>syndrome2032: </b><br>
<span>打女人影响不好于是变成人妖了吧</span><br>
</p><p><b>ataraxian: </b><br>
<span>荒人邪影 发表于 2020-6-5 18:08</span><br>
<span>伪娘对一部分人是加分点吧，但是一个性感色气的美女你突然告诉我她是变性人，这我想很多人都接受不了吧 ...</span><br>
<span>有一部分人接受不了并不表示没有人专门好这一口</span><br>
</p><p><b>吉田美和: </b><br>
<span>布丽姬特，天音锦，夏目麻衣，紫苑，黑河内梦路，法斯蒂瓦，还有安吉拉贝尔蒂（女），人家要这么设定又有啥办法</span><br>
</p><p><b>荒人邪影: </b><br>
<span>syndrome2032 发表于 2020-6-5 18:11</span><br>
<span>打女人影响不好于是变成人妖了吧</span><br>
<span>https://b23.tv/dcqAuS最开始设定就是人妖，影响不好?不会是这理由吧，卡婊清版游戏里也不缺女杂兵啊 </span><br>
</p><p><b>杉田悠一: </b><br>
<span>/动图版得有五分之一的扶她串</span><br>
</p><p><b>iuiuk2: </b><br>
<span>FTG游戏特有的自由随意的人设，GG系列里sol都当上好基友ky的岳父了（笑）</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span> 本帖最后由 kraxia 于 2020-6-5 18:47 编辑 </span><br>
<span>最早是为了zzzq啊，已经没什么人记得了吗？</span><br>
<span>----</span><br>
<span>原来我这个是谣言</span><br>
<span>但现在毒药的设定已经是女了吧</span><br>
</p><p><b>荒人邪影: </b><br>
<span>kraxia 发表于 2020-6-5 18:46</span><br>
<span>最早是为了zzzq啊，已经没什么人记得了吗？</span><br>
<span>----</span><br>
<span>原来我这个是谣言</span><br>
<span>街霸5毒药故事模式“你无法选择你的出身，包括你的性别，都是无法掌控的”</span><br>
</p><p><b>大叶饺子: </b><br>
<span>还是铁拳的春哥比较得劲</span><br>
</p><p><b>syndrome2032: </b><br>
<span> 本帖最后由 syndrome2032 于 2020-6-5 20:22 编辑 </span><br>
<span>荒人邪影 发表于 2020-6-5 18:17</span><br>
<span>https://b23.tv/dcqAuS最开始设定就是人妖，影响不好?不会是这理由吧，卡婊清版游戏里也不缺女杂兵啊 </span><br>
<span> ...</span><br>
<span>喂鸡链接放不出来，最早是女人，最后玩到以后是人妖，公式书当然写的也是人妖，但是和poison最早设定是女人不矛盾。</span><br>
<span>ポイズン（とロキシー）の性別の設定については、「女性」とされる場合と「ニューハーフ」とされる場合があり、作品や見解によって揺れがある。</span><br>
<span>開発当初は性別は「女性」だったが、CAPCOM・USAから「女を殴るなどとんでもない」ということから急遽ニューハーフ設定となった。</span><br>
<span>Poison's first appearance in Final Fight featured her and a palette swap character named Roxy as recurring minor enemies for the player to fight. Named after the band by an unnamed female employee at Capcom, she was designed by Akira Yasuda to contrast against the bigger characters in the game and move about randomly and described as a "cool and rebellious woman".. According to the book All About Capcom Head to Head Fighting Games and Final Fight director Akira Nishitani, the characters were originally planned to be cisgender women, but were changed to "newhalfs" (a Japanese slang term for trans women) after the game's release, due to the suggestion that "hitting women was considered rude" in America and the concern that feminist groups would sue. However, concept artwork included in the 2005 compilation Capcom Classics Collection of the pair specifically uses the kana for 'newhalf' (ニューハーフ), contradicting the statement the change occurred post-release. In 2007 Nishitani stated that he supposed the character "could be male", but added it was up to the viewer to decide. He later clarified in a discussion on Twitter that in his personal view Poison was a woman. Yasuda himself commented that as far as her gender, he considers her transgender in North American localizations, but cis in Japan.</span><br>
<span>清版里我记得女人好像不能分尸，应该是说女性杂兵没有过激暴力演出，快打旋风没特殊死亡演出，名将里那个女杂兵好像也是人妖，判断依据是只能用木乃伊的毒化出骨架？？？吞食天地里三美不可分尸。</span><br>
</p><p><b>syndrome2032: </b><br>
<span>kraxia 发表于 2020-6-5 18:46</span><br>
<span>最早是为了zzzq啊，已经没什么人记得了吗？</span><br>
<span>----</span><br>
<span>原来我这个是谣言</span><br>
<span>poison的黄图带jj是标配，这角色要么人妖要么变性。</span><br>
<span>现在还能蹭一把pc，不可能变回女性了</span><br>
</p><p><b>荒人邪影: </b><br>
<span>syndrome2032 发表于 2020-6-5 20:12</span><br>
<span>喂鸡链接放不出来，最早是女人，最后玩到以后是人妖，公式书当然写的也是人妖，但是和poison最早设定是女 ...</span><br>
<span>是这样的吗?话说名将电女不是人妖吧，名将有漫画的，当时游戏的容量就算想也没法做到给女杂兵不同骨架</span><br>
</p><p><b>jf8350143: </b><br>
<span>荒人邪影 发表于 2020-06-05 18:08:36</span><br>
<span>伪娘对一部分人是加分点吧，但是一个性感色气的美女你突然告诉我她是变性人，这我想很多人都接受不了吧 ...shemale和futa一样是热门tag啊，为啥就不是加分点</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>oldknight: </b><br>
<span>ataraxian 发表于 2020-6-5 18:15</span><br>
<span>有一部分人接受不了并不表示没有人专门好这一口</span><br>
<span>那么问题来了，如花和毒药摆在直男面前，哪一个他更不能接受？</span><br>
</p><p><b>tyauto: </b><br>
<span>毒药要是男的玩这招岂不痛死....</span><br>
<img src="https://imgsa.baidu.com/forum/w%3D580/sign=c325298354df8db1bc2e7c6c3923dddb/f36fbc3eb13533fa1dcebb35a2d3fd1f40345bec.jpg" title="https://imgsa.baidu.com/forum/w%3D580/sign=c325298354df8db1bc2e7c6c3923dddb/f36fbc3eb13533fa1dcebb35a2d3fd1f40345bec.jpg"><br>
</p><p><b>syndrome2032: </b><br>
<span> 本帖最后由 syndrome2032 于 2020-6-6 12:38 编辑 </span><br>
<span>tyauto 发表于 2020-6-6 12:25</span><br>
<span>毒药要是男的玩这招岂不痛死....</span><br>
<span>ポイズン（とロキシー）の性別の設定については、「女性」とされる場合と「ニューハーフ」とされる場合があり、作品や見解によって揺れがある。</span><br>
<span>開発当初は性別は「女性」だったが、CAPCOM・USAから「女を殴るなどとんでもない」ということから急遽ニューハーフ設定となった。</span><br>
<span>ポイズンのデザインを担当した安田朗は、夫の暴力（DV）に苦しむアメリカの女性が『ファイナルファイト』でポイズンが殴られる場面を見て「女性への暴力を助長する」と抗議したため、カプコンが「彼女は彼だから問題ないんです」と言い訳をしたと説明している。また安田は「不良のカッコイイお姉さんというイメージ」「個人的な見解としてアメリカではニューハーフ、日本では女性という設定で見ている」と語っている。また、2015年に安田は「日本では女、外国ではニューハーフです」と答えている。</span><br>
<span>書籍によってはニューハーフ設定は本来北米仕様のもので、少なくとも日本では女性の設定のままとされている。</span><br>
<span>USA版からニューハーフという設定となった、という情報もあるが、実際には初期のキャラクターデザインのラフ画時点においてもポイズンの性別がニューハーフとされていた痕跡が見られる。</span><br>
<span>1990年に発売された国内スーパーファミコン移植版『ファイナルファイト』の取扱説明書にはニューハーフと明記されており、三人称は「彼?」となっている。1991年に徳間コミュニケーションズから発売された攻略本『ファイナルファイト スーパーファミコン スーパーヒントブック』でもポイズンとロキシーについて「この2人は男（オカマ）です」と明記されている。</span><br>
<span>1991年に発売されたUSAのSNES移植版『Final Fight』では、ポイズンとロキシーは「ビリー」（Billy）と「シド」（Sid）というパンク・ファッションの男性に替えられている。リメイク版である『ファイナルファイトONE』（GBA版）の海外版も同様の措置が取られている。</span><br>
<span>1993年の国内ファミリーコンピュータ版『マイティファイナルファイト』にて、身なりが似ているポイズンキッス（POISON KISS）が登場している。ポイズンの「妹」で正真正銘の女性であり、「ニューハーフの兄が2人いるが、彼女もよく男と間違われる」という設定が存在する。</span><br>
<span>1997年に発売された『ストリートファイターIII 2nd IMPACT -GIANT ATTACK-』にポイズンがヒューゴーのマネージャーとして登場したが、作中では性別について触れられなかった。後に同作をコミカライズした中平正彦による漫画『RYU FINAL』においては、ポイズンがニューハーフとして登場している。</span><br>
<span>1999年に発売された『ファイナルファイト リベンジ』では初のプレイヤーキャラクターとして登場し、設定上も完全な「女性」として扱われている。</span><br>
<span>2006年に発売された『SNK VS. CAPCOM カードファイターズDS』におけるポイズンのカードテキストでは、「ドコにナニを入れてどうすればああなるのかはまったくの謎だが、とりあえずれっきとしたオトコ」「自分と瓜ふたつの、ポイズンキッスという妹がいる」として紹介されている。</span><br>
<span>2006年に発売された『カプコン クラシックス コレクション』のゲーム内で閲覧できる設定資料ではポイズンとロキシーのスケッチに「ニューハーフ」と付記されたものがある他、キャラクター紹介でも共にニューハーフとして紹介され、ロキシーは自身がニューハーフでいることが実は嫌だったりする旨の記述がされている。2014年に公開されたカプコン公式サイトのコンテンツ「カプコン伝説」では、ポイズンの性別設定は後付けであるため安田朗が描いたラフスケッチの段階には書かれていないと説明されている。</span><br>
<span>2007年にカプコンの小野義徳は「北米での公式設定は性転換手術を受けて男性から女性になった人、日本ではうまく隠して女装していることになっている」と語っていたが、2011年の東京ゲームショウでインタビューを受けた際に、小野はポイズンの性別について「カプコンの公式回答では、これまでもこれからも回答も持たない」と答えている。</span><br>
<span>2012年に発売された『ストリートファイター X 鉄拳』で再びプレイヤーキャラクターとして登場。このゲームの公式サイトでは性別は「女性」となっており、ゲーム中の「女性キャラクターをすべて倒す」というミッションでも女性扱いの敵として登場するが、一方で吉光とジャックX、ポール、マードック、平八、クロに上記の性別変更ネタを元にした対ポイズン勝利メッセージも存在する。</span><br>
<span>2012年に配信された『鬼武者Soul』では性別欄に「-」と書かれており、性別が伏せられている。</span><br>
<span>2013年に配信された『ストリートファイター×オールカプコン』ではポイズンのステータスのタイプのひとつとして「ファイナルファイト」などと共に「女性」が設定されている。</span><br>
<span>2014年に『ファイナルファイト』の企画を手がけた西谷亮は「大人の事情があると思うが、作者としての個人的感想は女性」と答えている。</span><br>
<span>2019年に『ストリートファイターV』のDLCキャラクターとしてポイズンが配信されたが、SHOPを担当する火引百合子がポイズンの性別を訝しんでいる他、シャドルー基地ステージ「Lair of the Four Kings」でポイズンがモニターに叩きつけられた際のキャラクターデータにて、性別の欄が「Unknown」（不明）と表示される。</span><br>
<span>重新把日文喂鸡的性别方面的设定复制了下。虽然都接受是人妖，结果没想到提及是女性的设定比预想的多。另外一个惊讶的没想到FC版的poison不是本人，是poison kiss 他妹妹，这点倒是有点吃惊。不过想了下发色好像也的确对不上，fc的posion是蓝发，正统都是粉色</span><br>
<span>格斗家都会缩阳入腹，这点连道场的小鬼都知道</span><br>
</p><p><b>wlee: </b><br>
<span>最早好像是因为美版还是欧版的游戏中不允许出现殴打女性的场景，所以当年快打旋风的欧版还是美版（记不清了）中毒药就被设定成了人妖，当时那一版游戏里的毒药并不是现在的形象，而是一个穿着奇装异服的酷儿，结果一来二去就被传成了“毒药是人妖/扶她”。官方发现大家都觉得这样很带感，干脆就把这个设定扶正了。</span><br>
</p><p><b>saderious: </b><br>
<span>我看这楼就不停的在“最初是女性”和“最早设定是人妖”反复了，潭友非要这么坚定的贯彻回帖不看帖的信条啊</span><br>
</p><p><b>western1031: </b><br>
<span>jf8350143 发表于 2020-6-5 18:05</span><br>
<span>光荣把张郃做成女装大佬的原因是啥……</span><br>
<span>他就是想做这么个角色就做了呗，不需要什么特别的理由啊 ...</span><br>
<span>有个说法是张郃的日语发音和蝴蝶是一样的，你想一个纵横沙场的老将起个名字叫蝴蝶…</span><br>
</p><p><b>S.I.R: </b><br>
<span>capcom对到底是人妖还是变性还是女人一直没有定论。导致这件事悬而未决。</span><br>
<span>最早的设定是女性，然后在出美版时认为会联想到对女性家暴所以改成人妖。但SFC版日版的快打旋风也沿袭这个设定，写成是人妖，后来日版游戏也倾向于人妖。但再后来就乱了，直到现在CAPCOM也模糊化了这个说法。</span><br>
<span>我个人认为设定为人妖不全是因为家暴之类的问题，否则日版不会沿用这种设定。男大姐这种设定本来就在日本比较常见。</span><br>
</p><p><b>Vain: </b><br>
<span>讲真毒药那胯骨比肩膀宽那么多你要说她是人妖我是不信的。卡普空估计也是故意搁置争议，保留热点。</span><br>
</p><p><b>Vain: </b><br>
<span> 本帖最后由 Vain 于 2020-6-6 17:57 编辑 </span><br>
<span>风怒编辑</span><br>
</p><p><b>放大镜: </b><br>
<span>jf8350143 发表于 2020-6-5 18:05</span><br>
<span>光荣把张郃做成女装大佬的原因是啥……</span><br>
<span>他就是想做这么个角色就做了呗，不需要什么特别的理由啊 ...</span><br>
<span>张郃跟毒药的情况真的完全不一样，虽然还是很病态但他也不是女装大佬</span><br>
</p><p><b>zhfatwork: </b><br>
<span>S.I.R 发表于 2020-6-6 17:00</span><br>
<span>capcom对到底是人妖还是变性还是女人一直没有定论。导致这件事悬而未决。</span><br>
<span>最早的设定是女性，然后在出美版 ...</span><br>
<span>与其说是没有定论不如说是吃设定，记得超级街霸2的嘉米么，当时结局里披露她是警察ＶＥＧＡ的情人，被派去到好人那边卧底，结果事故失忆了，和正义的伙伴们把VEGA给灭了，警察被打败后觉得自己冤死了（笑） 现在CAPCOM绝不再提这段设定，一概使用ZERO里设定的VEGA的女性版复制人。（但嘉米和警察长得有半点相像么！？……）</span><br>
<span>ＰＯＩＳＯＮ作为目前游戏界“天底下混的最好杂兵，没有之一”，设定则更曲折。作为为一个８０年代就打街机的过来人，我直观的认为玩家对这个角色的性别认知有三个阶段。</span><br>
<span>１．是游戏刚推出－９０年代中期，这个阶段是没有人认为Poison性别是有疑问的，因为这个角色在游戏内没有呈现任何男性变装／或变性的成分，而８，９０年代的文化舆论环境也不比现在，当时如果想呈现这个变性的特点通常是搞笑甚至丑陋的，比如怒之铁拳３第一关里那个美版删除的船长。</span><br>
<span>２．９０年代中期－街霸Ｘ铁拳发售前，随着资讯的交流的发达，ＰＯＩＳＯＮ在官方资料里出现的男人相关的设定被更多人得知，并在玩家间做为一种“猎奇的知识”而存在。于此同时，尽管大多时候作为ＮＰＣ出现但ＰＯＩＳＯＮ游戏中形象还是变得“越来越女人”（或者说是从比较外形普通的女人向美女的方向变化）。</span><br>
<span>３．街霸Ｘ铁拳发售后，因为在大人气的街霸系列中成为了可用角色，所以这次必须对CAPCOM性别设定进行正式解释，官方上这次设定了“女性”，但一个存在了30年代的角色外加旧版猎奇的特殊设定是足以仍然让不同的人有人不同的想法。</span><br>
<span>最后说几个杂点：</span><br>
<span>个人认为，作为一个为游戏虚构的角色，他/她的设定要在游戏中或多或少呈现才能显得有意义，如果硬安一个完全看不出来的设定，只能是成语中所说指鹿为马，无法真正让人信服。</span><br>
<span>Roxy/Poison街机版的受创动作应该是很多人第一次接触到下乳这个概念</span><br>
<span>左：MDCD版，中：原版，右：超任版</span><br>
<img src="https://www.losreplicantes.com/images/articulos/1000/1195/9.jpg" title="https://www.losreplicantes.com/images/articulos/1000/1195/9.jpg"><br>
<span>似乎最受欢迎的版本应该是街霸3.2的Hugo跟班，当年Yamato能给这样一个小配角出手办还出异色版再买了一次</span><br>
<img src="http://images1.wikia.nocookie.net/__cb20081221004160/streetfighter/images/6/66/Hugo-poison-walk.gif" title="http://images1.wikia.nocookie.net/__cb20081221004160/streetfighter/images/6/66/Hugo-poison-walk.gif"><br>
<img src="https://www.otakuhq.com/images/pvc/PVC1718-4.jpg" title="https://www.otakuhq.com/images/pvc/PVC1718-4.jpg"><br>
<img src="http://sutareya.sakura.ne.jp/hobby/yamato-poison/yamato-poison-20.jpg" title="http://sutareya.sakura.ne.jp/hobby/yamato-poison/yamato-poison-20.jpg"><br>
</p><p><b>荒人邪影: </b><br>
<span>zhfatwork 发表于 2020-6-7 17:36</span><br>
<span>与其说是没有定论不如说是吃设定，记得超级街霸2的嘉米么，当时结局里披露她是警察ＶＥＧＡ的情人，被派 ...</span><br>
<span>兄啊我听说老情人是美版设定，日版当年就是复制人的样子</span><br>
</p><p><b>zhfatwork: </b><br>
<span>荒人邪影 发表于 2020-6-7 19:03</span><br>
<span>兄啊我听说老情人是美版设定，日版当年就是复制人的样子</span><br>
<span>日版SSF2也不是复制人设定，就是是ＶＥＧＡ派出的间谍后来失忆了。我当初最早接触的是和Ｖｅｇａ是情人那版，欧版还是美版记不住了，但我觉得这个其实是ＳＳＦ２所有角色里最具戏剧性的结局，甚至提升了我对当时格斗游戏系剧情深度的认识。</span><br>
<span>而且美版设定也能逆输入啊，你顶楼那个问题不就美版设定搞出的血案么？（笑）</span><br>
</p><p><b>石中剑二: </b><br>
<span>那个年代的游戏角色是男人的世界，女性角色只是作为一种属性的存在，那么再有女性角色怎么办，就会出现这种迷惑的划分。不像现在，女性角色被细分为各种属性，萝莉，御姐，巨乳，贫乳，**，大人型，清纯，色气，等等等等</span><br>
</p><p><b>灵魂收割机: </b><br>
<span>所以你们说了这么多，不管历史设定，今天（2020年）毒药的性别到底是什么？人妖？</span><br>
</p><p><b>荒人邪影: </b><br>
<span>灵魂收割机 发表于 2020-6-7 23:18</span><br>
<span>所以你们说了这么多，不管历史设定，今天（2020年）毒药的性别到底是什么？人妖？ ...</span><br>
<span>街霸5里性别是不明</span><br>
</p><p><b>观测型冰糕菌: </b><br>
<span>荒人邪影 发表于 2020-6-7 23:42</span><br>
<span>街霸5里性别是不明</span><br>
<span>街霸5里的处理太微妙了，之前三年的新人物都是4男2女，本来第四年也能从这点上推测性别的，结果第四年来了个女警+半男塞斯+半女毒药把口子完全堵死了</span><br>
</p><p><b>帕林马哲理: </b><br>
<span>扶她就是赞啊，反正对我来说不明的一概认成扶她</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1939795[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
