<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>现在的学生已经不喜欢校园轻喜剧了吗？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>现在的学生已经不喜欢校园轻喜剧了吗？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:35:02 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>现在的学生已经不喜欢校园轻喜剧了吗？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1910837-1-1.html</link>
      <description>现在的学生已经不喜欢校园轻喜剧了吗？&#13;
 本帖最后由 nage560 于 2020-1-26 01:12 编辑 

比如南家三姐妹，迷糊餐厅，爱杀宝贝，男子高中生的日常，荒村爆笑团等等之类的也几乎没有了，不知道哪年开始新番主流就是异世界穿越就是纯狗粮或者轻百合片了。现在的学生不喜欢看轻喜剧校园番了吗？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>mes: </b><br>
<span>yym 发表于 2020-1-31 17:07</span><br>
<span>问号是把后面两部填进去吗，没有可能是风潮的变动吧，也可能是错觉，我不清楚（战队类的话，q娃、结城友 ...</span><br>
<span>可以填觉得最正常的进去，或者连续剧流星花园（台？）和花样少年少女（日），没有任何超自然力量。</span><br>
<span>应该算变身类吧，光之美少女当然知道了，等出了全男人版再看看，结城友奈一看画风就不像，人物介绍干脆没有男人，虽然没更详细的介绍，不过动漫其实很好懂，看起来不像那应该就是不是，战姬绝唱也一样看男人，不像，倒是奈叶虽然是游戏改编，还是稍微意思意思了……倒不是我喜欢看泡男人，但总得有什么来取代谈恋爱的部分，我觉得算了，还是看泡男人吧。</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>mes 发表于 2020-1-31 21:14</span><br>
<span>可以填觉得最正常的进去，或者连续剧流星花园（台？）和花样少年少女（日），没有任何超自然力量。</span><br>
<span>应该 ...</span><br>
<span>那大概风潮变动了吧，本来也没有什么元素是必须的，没人看没人写就没了呗（假设如你所言那就是大家现在更喜欢纯打架或百合了吧）</span><br>
<span>当然也可能是错觉，你可以单开贴问问</span><br>
</p><p><b>mes: </b><br>
<span>yym 发表于 2020-1-31 22:29</span><br>
<span>那大概风潮变动了吧，本来也没有什么元素是必须的，没人看没人写就没了呗（假设如你所言那就是大家现在更 ...</span><br>
<span>大概类似这个问题 https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1849711-1-1.html</span><br>
<span>昼行闪耀的流星好像是真人化，反正已经没有在线，只是第一印象觉得应该已经算接近，个人来说不太觉得吸引。</span><br>
<span>少女漫画推荐15年</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1149021-1-1.html</span><br>
<span>10年</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-580456-1-1.html</span><br>
<span>有种看着有兴趣的都看过的感觉。</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>mes 发表于 2020-2-1 15:32</span><br>
<span>大概类似这个问题 https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1849711-1-1.html</span><br>
<span>昼行闪耀的流星好像是真人化， ...</span><br>
<span>我是说你单开贴问问，把你的喜好讲清楚（具体片子），那些帖子都比较笼统了</span><br>
</p><p><b>mes: </b><br>
<span>yym 发表于 2020-2-1 16:52</span><br>
<span>我是说你单开贴问问，把你的喜好讲清楚（具体片子），那些帖子都比较笼统了 ...</span><br>
<span>大概也不好问，第一是没见过，所以觉得有趣的，比如就是萌菌那种，就像推理诡计般只能一次，看过之后再看工作细胞的设定也就没有什么感觉，第二是把以前的感觉很好地继承了的，之前搜到怪盗圣tail的续作看了下，感觉虽然都没怎么看旧的（以前很少转去那个台），也觉得非常熟悉，只是也没感到太实在的内容，画得是很萌，作为低龄向的话也许可以吧，但又太开放了点，包括随便就吻上了还随便就第一次变身把身份暴露了给敌人，真的这漫怎么回事，第三是实际上是旧的但是到现在都未结束，比如天使怪盗，才发现的守护月天，这个记得以前打算有什么时候看看，结果那个时候一直都没来，也算错过了吧，所以无什么所谓，还有才发现的捉鬼天狗帮，这个更只知道名字，不过这两个都是网上免费连载就是了，这些也不如等有兴趣想起时自己搜好了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1910837[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>现在的学生已经不喜欢校园轻喜剧了吗？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1910837-1-1.html</link>
      <description>现在的学生已经不喜欢校园轻喜剧了吗？&#13;
 本帖最后由 nage560 于 2020-1-26 01:12 编辑 

比如南家三姐妹，迷糊餐厅，爱杀宝贝，男子高中生的日常，荒村爆笑团等等之类的也几乎没有了，不知道哪年开始新番主流就是异世界穿越就是纯狗粮或者轻百合片了。现在的学生不喜欢看轻喜剧校园番了吗？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>nage560: </b><br>
<span>现在的学生已经不喜欢校园轻喜剧了吗？</span><br>
<span> 本帖最后由 nage560 于 2020-1-26 01:12 编辑 </span><br>
<span>比如南家三姐妹，迷糊餐厅，爱杀宝贝，男子高中生的日常，荒村爆笑团等等之类的也几乎没有了，不知道哪年开始新番主流就是异世界穿越就是纯狗粮或者轻百合片了。现在的学生不喜欢看轻喜剧校园番了吗？</span><br>
</p><p><b>s1-5-5: </b><br>
<span>那么比较有人气的辉夜五等分学不来这些算校园喜剧吗</span><br>
</p><p><b>KDConan: </b><br>
<span>我在高中时也不喜欢这些啊都是失去以后才意识到珍贵</span><br>
</p><p><b>keineAhnung: </b><br>
<span>迷糊餐厅算校园吗</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>fsjrday: </b><br>
<span>恋爱轻喜剧也少了，去年下半年一部番没看还以为自己年龄过了，打开俺妹怀旧下发现原来是自己好的那口变少了</span><br>
<span>辉夜确实不错</span><br>
</p><p><b>玄天大佐: </b><br>
<span>去年的白痴女高中生不就是吗</span><br>
<span>其实一直都有，但一直很难主流（不仅深夜动画，指全部）</span><br>
</p><p><b>便当。: </b><br>
<span>我只建议楼主这种张口闭口没有没有的少说话多看片</span><br>
</p><p><b>K的字母表: </b><br>
<span>我怎么觉得一直很多啊，而且特别多啊……</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>满月诗篇: </b><br>
<span>都给我去看SR啦</span><br>
<span>这才是校园王道</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>我很费纸: </b><br>
<span>南三不拍第五季真的很遗憾……这部作品动画远比漫画有趣得多，漫画的整体观感表现力感觉比漫画差了一截（一、四季），这种日常题材cv的表现确实能给极大的加成。</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8324, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>我一直都自觉非常爱看，这几年逐渐变少也是事实啊</span><br>
</p><p><b>夜贼外卖: </b><br>
<span>s1-5-5 发表于 2020-1-26 01:17</span><br>
<span>那么比较有人气的辉夜五等分学不来这些算校园喜剧吗</span><br>
<span>这仨现在好像只有辉夜保持没崩</span><br>
</p><p><b>夜贼外卖: </b><br>
<span>现在日漫好像很大一块都是异世界类型，但是泥沙俱下，目前感觉水平最高的就是迷宫饭和普京穿越</span><br>
</p><p><b>gofbayrf: </b><br>
<span>荒川有哪點算校園呢？</span><br>
</p><p><b>绫魂h: </b><br>
<span>自己看自己的，少管别人爱看什么，不好吗？</span><br>
</p><p><b>nage560: </b><br>
<span>s1-5-5 发表于 2020-1-26 01:17</span><br>
<span>那么比较有人气的辉夜五等分学不来这些算校园喜剧吗</span><br>
<span>不是狗粮番吗？狗粮为主，喜剧为次。</span><br>
</p><p><b>~四宫辉夜~: </b><br>
<span>嗯……如果你是说“大众喜好”的话，辉夜b站集均播放1125w，会员番中仅次于鬼灭和细胞（并且用不了多久就会超过细胞了），大幅度领先于一众异世界穿越番。说明优秀的校园恋爱喜剧还是受到大众欢迎的</span><br>
</p><p><b>nage560: </b><br>
<span> 本帖最后由 nage560 于 2020-1-26 07:59 编辑 </span><br>
<span>绫魂h 发表于 2020-1-26 07:40</span><br>
<span>自己看自己的，少管别人爱看什么，不好吗？</span><br>
<span>主流群体学生不爱看，业界就不拍了或者重心不在这了。</span><br>
</p><p><b>蓬莱妹红: </b><br>
<span>我觉得如果不限定现实校园的纯喜剧的话，最近的入间同学入魔了和今年四月份要播的转生大小姐破灭旗标这些都能算吧</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>蓬莱妹红: </b><br>
<span>像齐木楠雄这种应该也算吧，毕竟有些集真的笑得我肚子疼</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>nerugigannte: </b><br>
<span>建议去日本论坛发帖调查一下，我们这边学生不是投食什么看什么吗</span><br>
<span>还有学生不看关我p事，也没这么多时间天天看动漫把，有那么多经典的还不够回味吗</span><br>
</p><p><b>假装网卡: </b><br>
<span>都是记忆美化而已，校园类型和异世界类型没什么高下之分，过几年异世界潮退了的时候，你是不是也要怀念地平线 RE0 美好世界 慎重勇者这种异世界动画了</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>去年的女高日常没看？</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span> 本帖最后由 yym 于 2020-1-26 10:18 编辑 </span><br>
<span>请先定义校园轻喜剧，字面意思以校园为舞台的轻喜剧？那不是一抓一把？而且你后面给的都是什么例子，狗粮轻百合和校园轻喜剧矛盾？我怎么觉得重合的多呢，异世界穿越就不提了，我不知道为什么有的人总觉得它们很多</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>nage560 发表于 2020-1-26 07:53</span><br>
<span>不是狗粮番吗？狗粮为主，喜剧为次。</span><br>
<span>问题来了，这两种类型有明确分野吗？</span><br>
</p><p><b>s1-5-5: </b><br>
<span>建议楼主还是重新定义下什么是所谓的校园轻喜剧吧，单纯是这两个标签的可太多了，我说tolove也算，校园迷糊大王也算，但这两个风格差的可太远了，何况学生喜欢什么和生产什么动画也没什么关系，最后还是只会出好赚钱的</span><br>
</p><p><b>蔷薇下: </b><br>
<span>去年沙雕女高，前年游戏三人娘千绪上学，我怎么觉得这题材不仅一点都不少还在并且去年达到顶峰男高凉宫这种极品年年出想想都不可能，其他的我觉得没比这几年沙雕校园番好在哪</span><br>
</p><p><b>トレートル: </b><br>
<span>会把深夜动画的主力当成学生你的见识跟学生也没什么两样就别急着跟学生划清界限了</span><br>
</p><p><b>mes: </b><br>
<span>今天刚好想看看少女（动）漫搜到这帖。</span><br>
<span>作为很久前的下载党，那时感觉是校园风格的片越来越少，当然我的标准有点不一样，不是四格那种，而是不是肉片的标准男性向恋爱漫画和少女漫画（改编动画），男性向改编的而且有看完暂一个也想不出，GAL的比较多点，但也……觉得比较好的老到去同班同学和kanon第一个TV版。可能还是少女漫靠谱一点，比如蜂蜜与三/四叶草去掉结局和某些部分挺好的，虽然没恋爱成分但也应该算少女漫的萌菌物语，高中有樱兰男公关部，初中有天使怪盗，魔法留学生，梦色蛋糕师等。</span><br>
<span>现在随便一搜那边漫画网的排名，也不见背景就是校园，普通学生们主角，看起来没加奇怪的料的，不如说看到标题就不太想看，还有bookw_lker那些真的是少女漫？</span><br>
<span>然后某少女漫画杂志管频道下的视频：</span><br>
<span>……浮気の証拠発見!?……</span><br>
<span>……でい_め!?……</span><br>
<span>不至于吧，大家的口味和品味到底变成怎样了？</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>mes 发表于 2020-1-28 23:33</span><br>
<span>今天刚好想看看少女（动）漫搜到这帖。</span><br>
<span>作为很久前的下载党，那时感觉是校园风格的片越来越少，当然我的标 ...</span><br>
<span>没觉得校园背景作品少，以前阵子出的漫画大赏提名为例，一共十二部，仅我看过的里面就有跃动青春、对你上头、心中野兽三部纯校园类（带校园元素的就更多了），更早点的漫厉榜也差不多</span><br>
<span>如果这个算少的话，那我觉得少点好，现在这个比例比较健康</span><br>
</p><p><b>mes: </b><br>
<span> 本帖最后由 mes 于 2020-1-30 12:42 编辑 </span><br>
<span>yym 发表于 2020-1-29 11:09</span><br>
<span>没觉得校园背景作品少，以前阵子出的漫画大赏提名为例，一共十二部，仅我看过的里面就有跃动青春、对你上 ...</span><br>
<span>想想按以前习惯的话1是动画化，2是看漫画汉化组喜好。而且懒，基本只看封面图和介绍决定（以前也差不多，下载页有什么就看什么），这个官网也只有小图和Amazon连接的……好吧，之后再搜搜。</span><br>
<span>不过我又随便搜了个动画改编里/tag/学園+漫画原作/，第一名是BEASTARS。</span><br>
<span>好吧再见了二次元。不，再看看，第二名：骚动时节……不要肉片和骚片。第三名：高分少女，可以吧但我个人实在没兴趣。第四名：一弦定音，这个好像还真可以，如果我还十几到二十多点应该会去看吧。第五名：辉夜大小姐（略，这个实在微妙，除非他们从相对论战到高数那个级别，否则就算以前的我也看不下去。第六名：我们无法一起学习，视乎有多骚，考虑到是19年的了应该不行。第七名：女高中生的虚度日常，要是青春还在，刚好那期只有这个感觉有兴趣也许看看吧。第八名：寄宿学校的朱丽叶，看介绍不喜欢，看封面图像GAL。第九名：伪恋，以前看过，弃了，看图的颜色还是不错的，那水手服的淡蓝色。第十名：食戟之灵，这是少年漫吧，感觉是应该有这类型的动画，就是不是我的口味。第十一名：摇曳百合，具体分类不知，算轻松百合类好了，不是校园也没关系，个人来说和请问您今天要来点兔子吗看着也没太大区别，不过也好了，比起以前惊爆草莓那种还是轻松点好，只是个人来说看一两个够了，这么多实在……</span><br>
<span>总之就是没有那种普通校园少女漫的感觉，只是我也不知道，可能这种普通也只存在于想象里，毕竟不加点料似乎很没意思，不过肯定有的，比如浪漫追星社，加上学校有的社团活动要素，只是不知现在还有没能动画化的，又可能以前早把能当社团活动的都画过了，只是没动画化，反正不熟，不知道，本来也只是随便看有没自己喜欢的，不是研究漫改历史，只是如果还有比较多人喜欢和需要，那不至于一个也找不到才对。虽然我也只在搜索页第一页随便选个，但如果那还算“主流”那应该已经出来了才对。</span><br>
<span>至于漫画也并不是完全没看过，只是不多，印象也不深了，只隐约记得有。动画不管结局怎样，至少结局了，而漫画嘛……要是看的那时不完，可能到忘了继续看时都未完，但如果看完漫画搜到已经完结，又懒得看。虽然有一两话的短篇，不过没觉得有特别有趣的，只有觉得画得人挺好看的。</span><br>
<span>那忘了校园，只看看提名列表</span><br>
<span>[*]あした死ぬには、：不像20多岁的人那么莽撞，不像30多岁的人那么兴奋。40多岁时面对的，心与身体的交替点。</span><br>
<span>……我什么也没看见。</span><br>
<span>[*]違国日記：“我开始和一个陌生人住在一起 。我的父母去世了。”</span><br>
<span>我开始想这个大赏的取向到底是怎样的。不过这个题材其实还行，画得好的话。</span><br>
<span>[*]スキップとローファー https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1853869-1-1.html</span><br>
<span>这个还真的普通，随便看了两话，怎么说呢，就用漫画本身总结吧https://i.niupic.com/images/2020/01/29/6lYH.jpg，虽然我也知道自己口味很怪啦，不过也尽力适应了，但是不行还是不行。</span><br>
<span>[*]SPY×FAMILY：一个厉害的间谍，被命令建立一个“家庭”以渗入一所名校。但是，他遇到的“女儿”是一个读心的超能力者！“妻子”是一个刺客！？临时的家庭喜剧，隐藏着彼此的身份并参加考试并面对全球危机！</span><br>
<span>虽然都不喜欢，我觉得女装代替姐/妹潜入女校会更流行。</span><br>
<span>[*]チェンソーマン：男孩登格被欺骗并负债累累，过着贫穷的生活。与电锯恶魔Potita一起作为恶魔猎人工作得以生存，但是有一天，被残忍的恶魔当作目标...！？</span><br>
<span>总之就是少年漫了。</span><br>
<span>[*]波よ聞いてくれ：“哎呀~~~过了25岁和男人分手，真难受啊！”居住在札幌，在汤咖喱店工作的鼓田minare，对在酒馆认识的本地FM局的监督·麻藤兼嗣倾倒着失恋讲话。第二天，像往常一样工作，店内收音机传来对前男友大骂的minare的声音……！麻藤偷录minare的牢骚，在直播里播放。</span><br>
<span>就算撇开喜好第一句就太现实了，看漫画并不想这么现实。不过这有动画是动画版介绍。</span><br>
<span>[*]ブルーピリオド：每天过着成绩优秀、学校排名靠前的充实的生活，却感觉到空虚的焦躁感的高中生矢口八虎被一幅画所吸引。这种冲击驱使着八虎，投身于美丽而严酷的美术世界。满载美术知识的知识，以美术大学为目标燃烧青春的应试故事，八虎和伙伴们的战斗开始！</span><br>
<span>也许能看看。</span><br>
<span>[*]僕の心のヤバイやつ：对阳光角色憎恶得不得了…。现在，正处于中二病时期的市川京太郎，妄想着杀害学园阶层顶点的美少女·山田杏奈而暗笑的重度中二病。但是，越是了解山田的内心，京太郎的心就越乱……</span><br>
<span>唔……单看介绍的话似乎中二病也想谈恋爱更吸引一点。</span><br>
<span>[*]まくむすび：“我想改变”进入仙台星见高中的土暮咲良，有一个对朋友男友也不能说的秘密。那就是“画漫画”的创作活动。…因为某个“契机”而放弃创作的咲良，因为与“高中戏剧”的相遇，她的日常生活发生了戏剧性的变化。现在，谁都闪耀的青春群像剧拉开了帷幕！</span><br>
<span>看了试看，意思就是以前画的漫画不小心落入了快废部的戏剧社手里然后照着演了，试看到这不过后面能想象吧，感觉画漫画更吸引点，不过画漫画也有很多作品了。</span><br>
<span>[*]ミステリと言う勿れ：突然被随意同行的整，被怀疑是在近邻发生了的杀人事件的凶手。而且那个受害者，是整的同级生···。接二连三地出现证实了嫌疑的证据，整到底变成怎样··？？</span><br>
<span>不是很推理，也不是完全不能看，要是不谈育儿经验之类就更好了。</span><br>
<span>[*]水は海に向かって流れる：“如果没有我，这个人的肩膀就不会淋湿。”以升入高中为契机，直达要寄居在叔叔家。但是到车站迎接的是陌生的成年女性榊小姐。被带到的家里的居民有26岁OL的榊和不知为何成为漫画家的叔叔，以外还有女装占卜师、戴眼镜大学教授，都是怪人的样子。在这里加上高中1年级的直达的男女5人在同一个屋檐下，开始了奇妙的共同生活，直达和榊之间有着意想不到的因缘……。隔了好久的田岛列岛放下负担描绘的从离开家人开始的家庭的故事。</span><br>
<span>まあ至少看着挺文艺。</span><br>
<span>[*]夢中さ、きみに。：不知怎么简介，看试看是男校，那种抽纸条赛跑里抽到可爱，就找到一个被网缠着的男生，于是之后他们的关系……第二话就是别的故事了，看分类是BL。</span><br>
<span>小故事集也不错，不过，BL吗，可不能当主菜，要是怪谈的话还可以。</span><br>
<span>以上，里面最有校园感觉的部分个人觉得是考试吧，而且是在自己不熟的领域，充满挑战的青春……当然没看，也可能里面实际不是这么回事。</span><br>
</p><p><b>kaytjy: </b><br>
<span>楼主是不是搞反了，校园喜剧当然是不在校园的人才喜欢，现在那么多异世界火的要死，不就是因为你去不了异世界吗</span><br>
</p><p><b>发财就手: </b><br>
<span>不如说卖得好的校园片没几部了</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>mes 发表于 2020-1-29 15:19</span><br>
<span>想想按以前习惯的话1是动画化，2是看漫画汉化组喜好。而且懒，基本只看封面图和介绍决定（以前也差不多， ...</span><br>
<span>只能说是“你要的校园类少”，而不能说“校园类少”吧。。。而且我也搞不太懂你的口味，你能举几部你喜欢的校园类吗？</span><br>
<span>累的话就明天再说吧，顺便可以看看我说的剩下那些漫画</span><br>
</p><p><b>小红飞翼: </b><br>
<span>高木同学漫画不也卖的挺好的嘛</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span> 本帖最后由 yym 于 2020-1-29 21:24 编辑 </span><br>
<span>发财就手 发表于 2020-1-29 17:09</span><br>
<span>不如说卖得好的校园片没几部了</span><br>
<span>如果“卖得好”指碟片的话，那“校园”两个字可以去掉，或者换个角度，归根结底校园背景作品始终还是很多，受众不可能少的，否则早该减产了</span><br>
</p><p><b>白河静流: </b><br>
<span>小红飞翼 发表于 2020-1-29 21:09</span><br>
<span>高木同学漫画不也卖的挺好的嘛</span><br>
<span>基本属于社会人吊打小学生，一个巴掌没拍响的辉夜。</span><br>
<span>回归主题，校园轻喜剧基本绑定暧昧的爱情 —— 完全没有的很难写（不排除少数精品），爱的死去活来就很胃疼，所以还是暧昧期的默契狗粮和误会才是核心。扩大了看，福星小子、乱马1/2都可以放在这里面。</span><br>
<span>问题是，经过几十年的洗练，再写好真是不容易了。</span><br>
</p><p><b>mes: </b><br>
<span>yym 发表于 2020-1-29 20:52</span><br>
<span>只能说是“你要的校园类少”，而不能说“校园类少”吧。。。而且我也搞不太懂你的口味，你能举几部你喜欢 ...</span><br>
<span>喜欢的也提过了，其实也太久了，我也不太肯定现在再看一遍还喜不喜欢。喜欢的里最出名的大概是天使怪盗和樱兰吧（动画）。</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>白河静流 发表于 2020-1-29 21:40</span><br>
<span>基本属于社会人吊打小学生，一个巴掌没拍响的辉夜。</span><br>
<span>回归主题，校园轻喜剧基本绑定暧昧的爱情 —— 完全 ...</span><br>
<span>其实定义本身就是个问题了，首先类型自身一直都在变化，类型与类型也常常重合（像校园、轻喜剧和百合、狗粮等并不矛盾），不像楼主那样强行原教旨主义的话，写得好的并不少（比如前面提名里几部）</span><br>
</p><p><b>白武男: </b><br>
<span>去年妹非妹不是挺话题的吗</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>mes 发表于 2020-1-29 22:25</span><br>
<span>喜欢的也提过了，其实也太久了，我也不太肯定现在再看一遍还喜不喜欢。喜欢的里最出名的大概是天使怪盗和 ...</span><br>
<span>这俩很普通校园吗，比提名里那几部校园类更加不现实吧，所以说我搞不懂。。。</span><br>
</p><p><b>mes: </b><br>
<span>yym 发表于 2020-1-30 15:37</span><br>
<span>这俩很普通校园吗，比提名里那几部校园类更加不现实吧，所以说我搞不懂。。。 ...</span><br>
<span>不需要现实，如果要现实无魔法超能力的那一开始说的蜂蜜与三/四叶草了，去掉某些部分和结尾挺好。</span><br>
<span>对于我来说为什么要校园，主要是因为这个年龄段正常来说都是学生，弄得很有校园生活感觉当然可以，而且应该是最王道最正统的一类吧，我个人喜不喜欢也是另一回事，只是觉得不管什么时代都不能没有吧。还有就是有种不祥的感觉，这种时代与其乱搞还不如限定只写普通校园要靠谱点……</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>mes 发表于 2020-1-30 18:19</span><br>
<span>不需要现实，如果要现实无魔法超能力的那一开始说的蜂蜜与三/四叶草了，去掉某些部分和结尾挺好。</span><br>
<span>对于我 ...</span><br>
<span>不是啊，你一开始说校园类少（已经被证明是错觉），然后后面又说</span><br>
<span>也不见背景就是校园，普通学生们主角，看起来没加奇怪的料的</span><br>
<span>总之就是没有那种普通校园少女漫的感觉所以我就想问问你喜欢什么校园类作品，但是你举出来这俩加的料都挺多啊，一点也不普通（倒是前面提名里那几部校园类要普通的多了），就不懂</span><br>
<span>另外事实已经证明这个时代校园类很多了啊，还有你不祥的感觉是指什么呢，现在不论乱搞还是普通的校园类好的都不少啊</span><br>
</p><p><b>伊布桑: </b><br>
<span>yym 发表于 2020-1-30 19:08</span><br>
<span>不是啊，你一开始说校园类少（已经被证明是错觉），然后后面又说</span><br>
<span>所以我就想问问你喜欢什么校园类作品， ...</span><br>
<span>没必要费口舌吧。看这位下载党筛选片子的角度，根本就是给自己不看acg找借口罢了。</span><br>
<span>连稍微深入了解一下作品的意图都没有，看个动画漫画这么难受，还不如劝他别看了。</span><br>
<span>强迫自己去看自己不想看的东西多没意义啊</span><br>
</p><p><b>mes: </b><br>
<span>yym 发表于 2020-1-30 19:08</span><br>
<span>不是啊，你一开始说校园类少（已经被证明是错觉），然后后面又说</span><br>
<span>所以我就想问问你喜欢什么校园类作品， ...</span><br>
<span>得看怎么分，对我来说除了男性向、少女向，BL，GL，还有“像阿滋漫画大王”的，或者更怪点比如女装的玛利亚狂热，假如都不是那就无所谓校不校园，比如金田一直接侦探类就好了。我是觉得按我的分法是找不到啦。</span><br>
<span>还没到喜欢但算普通的有恶作剧之吻，橘子酱男孩，恋爱情结，SA特优生，最近（几年）也不觉见到看着像的（动画）。</span><br>
<span>比如有个最近见到的题材，也不知是什么时候的，是异世界转生，要注意的是不是突然有个洞吸走了然后到异世界，而是死了，死了才能转生，而且没看但是很怀疑是不是真正的转生，要是真的转生那应该要等十来二十年，同时一生下来就有记忆这样。我个人是觉得很莫名其妙，但是它存在，也许还有一些更难接受的，只是我还不知道。</span><br>
</p><p><b>死亡验证: </b><br>
<span>其实每年都有几部，漫画挺多</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span> 本帖最后由 yym 于 2020-1-31 15:14 编辑 </span><br>
<span>mes 发表于 2020-1-30 20:58</span><br>
<span>得看怎么分，对我来说除了男性向、少女向，BL，GL，还有“像阿滋漫画大王”的，或者更怪点比如女装的玛利 ...</span><br>
<span>我是说你的描述和你实际爱看的对不上。。。具体爱看啥不爱看啥倒是无所谓了（我一开始只是纠正你校园类少这一观点而已）</span><br>
</p><p><b>mes: </b><br>
<span>yym 发表于 2020-1-31 14:59</span><br>
<span>我是说你的描述和你实际爱看的对不上。。。具体爱看啥不爱看啥倒是无所谓了（我一开始只是纠正你校园类少 ...</span><br>
<span>那正确来说是为什么见不到像“？”“？”这类的校园类动画了，要不像“美少女战士”“婚纱小天使”也可以。</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>mes 发表于 2020-1-31 15:37</span><br>
<span>那正确来说是为什么见不到像“？”“？”这类的校园类动画了，要不像“美少女战士”“婚纱小天使”也可以 ...</span><br>
<span>问号是把后面两部填进去吗，没有可能是风潮的变动吧，也可能是错觉，我不清楚（战队类的话，q娃、结城友奈、战姬绝唱这种算不算呢）</span><br>
</p><p><b>摸噗: </b><br>
<span>主楼居然没有sr</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1910837[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
