<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>任正非接受CNBC采访全文来了（有些问题可能会让你不适）</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>任正非接受CNBC采访全文来了（有些问题可能会让你不适）</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:30:08 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>任正非接受CNBC采访全文来了（有些问题可能会让你不适）[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1842229-1-1.html</link>
      <description>任正非接受CNBC采访全文来了（有些问题可能会让你不适）&#13;
上周，华为创始人任正非接受了美国财经媒体CNBC采访。6月25日，华为公共及政府事务部在“心声社区”发布了本次采访纪要，具体内容如下：https://i.guancha.cn/news/official/2019/06/25/20190625163850236.jpg1、记者：昨天特朗普总统发推特说，他跟中国主席**先生有一个对话，现在美国把华为放在中美贸易的核心位置，您怎么看？任正非：第一，华为在美国就没有销售，因此中美之间的贸易问题与华为没有什么关系。第二，中美两国是两个很庞大的“球”，我们在中间只是一颗小芝麻，起不到任何减缓的作用。我认为，美国是一个法治国家，华为和美国的问题还是要通过法律来解决，我们还是相信法庭最后的判决。2、记者：华为可能在美国并没有多少生意，如您所说，华为并不想被搅在贸易战中间。但是您之前确实也说了，华为是被夹在中间了。那您有没有抱有一种期望，就是在G20峰会的时候，在**主席可能与特朗普总统的会面中，华为成为一个谈判的话题？您有这样的期望吗？任正非：我认为，可能我们没有这么重要吧，两个伟大的人物谈话，把我们作为一个喝茶谈话的谈资？我觉得不大现实。记者：但是现在我们看实际情况，似乎并非如此。特朗普总统花了很多时间大谈特谈华为，美国还有很多其他的官员也花很多时间在谈华为。任正非：因为他们身体好，精力太旺盛了。他们应该有很多可操心的事情，他们来替我们操心，不辞辛苦，这一点我还是很感激的。他们把我们捧高了，我们没有这么高的地位。记者：您提到华为可能并不值得大家有这么多的关注，但是看一看美国的很多政治人物，包括特朗普总统在内，他们确实是花了很多时间来谈论华为。任正非：可能是因为打不死我们，怎么打都不死，可能以后还不会死，他们要几年都这么关怀下去，是不是很疲惫？我们和美国政府的沟通，各个管道都在进行。因为美国是一个法治国家，我们在法庭里沟通，就是在和美国政府沟通。美国政府出具证据给法庭，我们也出具证据给法庭，让法庭来判断我们是有错，还是没错，还是错多少，做出裁决，这才是最主要的问题。作为一个谈判筹码，我觉得我们不值得，我们也不愿意。3、记者：尽管华为不愿意成为一个谈判的筹码，但是也没法改变这个事实，因为特朗普说要在中美谈判中把华为作为一个话题，而且目前的现状已经影响到了华为的生意，您之前在采访中说过，由于美国现在针对华为的情况，华为的收入会减少300亿美元。任正非：300亿美元对我们来说，是很小的一件事，我们今年的收入还会超过1000亿美元，这对我们的基本状态没有改变。我们主要是砍掉一些边缘化产品，因此美国制裁对我们不会产生太大的影响。记者：但是我认为很多人会说300亿美元应该影响还是挺大的，毕竟占到了华为去年收入的1/3左右，而且对华为的员工、股东应该也有影响，难道不是这样吗？任正非：不是。因为我们今年的计划是1350亿美元左右，影响300亿美元左右的收入，我们还有1000亿美元左右。目前我们的销售收入还是增长的，到5月底增长了20%多。我们预测未来是可能会下降的，但是现在还没有出现下降的势头，直到昨天的报表，还没有下降，还在上升。因此，到底年底会出现什么样的状况，我们还不好肯定。但是，我认为300亿美元的下降，对我们来说是很小的一件事情，我们能承受，因为我们不是上市公司，我们不太重视这个问题。我们重视经营的真实质量。4、记者：您刚才既然谈到了业务增长的质量，我们就来问一问。我们也看到了，在华为整个业务中，消费者业务的智能手机是增长最快的；您之前的采访也提到了，现在智能手机的出货量已经下滑了40%，如果由于中美关系对华为最快的增长业务有所打击的话，那么华为整个大的生意如何持续保持增长？任正非：终端在中国市场上是没有下降的，只是海外这部分最高的时候下降了40%，但是现在已经在回升，在海外下降的尺度已经小于20%了，而且还在迅速的回升之中。因此，综合来看，整个终端业务全年下降不会那么大。整个公司的业务，可能从原计划2019年收入规模的1350亿美元下滑到1000亿美元左右，与2018年持平。但是反过来，利润还上升了，公司现在的利润增长速度比我们想象的快，我认为利润上升太快说明应该加大对战略的投入。所以，这次财务汇报几分钟就结束了，因为比我想象的好得多，那何必要汇报呢？5、记者：您也提到利润并不是最为重要的，但是我们知道很多华为的员工也是华为的股东，他们应该享受华为的分红，这个分红是来自于华为的盈利，您觉得华为的员工现在的想法是怎样的？您有跟他们沟通过吗？任正非：华为员工的想法是干劲更大了，更努力了，我们一定要赢，我们有能力打赢这场制裁。因此，大家都充满了信心。有机会的话，你可以找我们的员工座谈。记者：您的意思是说华为的员工并不在乎华为的利润下滑而由此导致他们的工资收入下滑吗？任正非：首先，工资不会下滑，我们有足够的薪酬支付能力。我们也在改变激励结构，很多在关键时刻表现优秀的人员得到破格提拔，加工资。长期收益要看年底的报表，可能比年初的规划要低一点。但是看见比我心理预期高多了，利润情况仍然很好的，我的心是踏实的。我就不让财务向我汇报工作了，我去关心一些技术方面的发展。6、记者：您如何形容华为和Google的关系？如果华为没法获得Google的操作系统，如何继续推进自己的业务？任正非：Google是一个非常好的公司，我们很尊重它。我们和Google永远都是站在同一条利益线上的，如果我们不装载Google系统，Google将来可能要失去7-8亿用户，因为我们每年2-3亿的新用户不使用它的系统，这个损失是很大的；我们在短期内销售收入也会有一定的下降，我们也要承担损失。所以说，这是共同的利益问题，我们不会随意的替换Google的系统。但是如果说真的走到这一步，我们也有自己的系统可以替代，会恢复增长的。记者：华为的客户接受吗？我们看到在菲律宾，华为就已经表态，说如果以后华为的手机用不了Google，用不了Facebook，他们的应用可以全额退款，但是如果有更多的市场出现菲律宾这样的情况呢？任正非：现在在国际市场上是有一些影响，但是影响没有太大。因为我们手机中有很多新功能是独立于Google系统的，比如说拍照等。Google提供给我们的最重要的是一个生态，它的生态系统是做得非常好的。记者：我们现在已经看到，在市场上已经有客户明确表示，如果华为的手机用不了安卓操作系统，他们就不想用华为的产品了。任正非：美国是世界上最强大的国家，美国政府在全世界打压我们，但是现在买我们产品的客户还是越来越多，这说明客户的信心还是比美国政府的信心要大。因此，对我们没有太大影响，从我们自己各个系统的统计报表也可以看出，没有太大的压力。记者：您说现在的情况对华为的影响不会进一步的恶化，您的信心来自哪里？任正非：现在已经是最恶化的时候了，以后的影响会越来越减轻。我们有8万多研发人员，每年投入研发经费在150-200亿美元，我们难道就没有能力去解决自己的生存和发展问题吗？这是我们信心的基础。记者：您如何能够确保消费者会想用华为自己推出的操作系统，而不是Google的安卓操作系统？Google一旦8月份停止把自己的操作系统给华为手机用，会发生什么？任正非：我认为不会发生什么，无非就是有一部分人不选择我们，但还是会有人会选择我们的。7、记者：现在看起来华为在美国的策略之一，就是利用自己的专利能力。但是我们也看到美国参议员马可.卢比奥想通过立法的手段来阻止这个策略的实施，您觉得未来华为利用专利的能力会不会由此受到影响？任正非：美国是一个法治国家，也是专利最多的国家。如果他的建议能被美国国会通过，那么美国法治国家的形象会不会受影响？要看77亿人对此的评论，我说了不算。8、记者：我们知道您个人对于美国有非常多的敬仰之情，您过去也多次谈到，您也是一个历史的学生。那么您对美国这么多的信任，从何而来？是什么让您这么坚信美国会公平、公正的处理现在的事情？任正非：美国两百多年前还是一片蛮荒的土地，这两百多年来，美国为什么能成为世界上最强大的国家？是基于它的开放性，全世界的优秀人才愿意到美国去，美国的法制体系、创新机制、财产保护体系都很完善，造就了美国的崛起。所以，我们要向美国学习，才能使我们自己也能崛起。美国的历史长河是非常长的，现在发生的一些事情只是短短的一个小插曲，不代表美国的整个历史，所以我们对美国的尊敬不会改变，不会因为我们受了一个挫折就改变。就像我们小时候，爸爸妈妈也打过我们的屁股，但是我们不会恨爸爸妈妈的，为什么？我们和爸爸妈妈几十年相处，他打我们屁股的时候就十几秒钟，不能因为十几秒钟就和家庭关系产生断裂。所以，美国现政府打击我们一下，下一届的总统也不知道是什么想法。9、记者：您之前也说过，做到第一之后有可能产生骄傲自满的情绪。美国现在是世界第一大国，您觉得美国会产生这种骄傲自满吗？任正非：有可能。如果它不骄傲自满，它怎么会落后了呢？10、记者：您刚才用了一个比喻，把华为和美国现在出现的情况比作父母对孩子“打屁股”，您有没有这样的担心，孩子被打得太狠了，您会不会担心华为的生存问题？任正非：不会。因为美国的实体清单对我们的打击就是会减弱一些边缘化的产品，我们可能会裁减、关闭掉一些边缘化业务，但是对我们主要领先世界的产品，不会产生任何影响的。11、记者：您之前也说过，美国这个事情给华为造成的痛苦会在2021年结束，华为到2021年会重新焕发新生。那是您对于美国针对华为的制裁时间点的判断吗？您觉得那个时候制裁会停止吗？任正非：我们形容自己是一架千疮百孔的“烂飞机”，这个飞机被打得到处都是洞了，但是这架飞机的发动机和油箱还是好的。所以我们一边飞一边修补洞，这个洞如果修好了，我们的飞机照样飞。不是美国取消对我们的制裁，而是我们自己把飞机修好了，所以我们的飞机可以继续飞。记者：华为怎么做？我知道华为在开发自己的芯片，最终达到不依赖美国供应商的目的。华为是准备怎样修补这架破飞机的？任正非：随时随地准备，我们不想死掉，就要改正我们存在的问题和缺点。我们看看飞机的哪个洞是最大的，我们先要把这个洞补起来。在大洞补完之后再补小洞，洞补完了，我们就可以自由飞翔了。12、记者：两年之后，华为还会像今天一样，从美国的供应商那里买同样多数量的部件吗？任正非：可能买得更多。因为美国供应商这些年对华为是有贡献的，当美国公司可以卖东西给我们的时候，如果不买他们的东西，我们就是没有良心，我们一定要买他们的东西。当美国不让卖东西给我们的时候，就不能怪我了。我们希望继续能买他们的东西，我们现在还是给他们下订单的，只是他们要到华盛顿去获得批准，他们如果能被批准卖给我们，我们还是买他的，如果华盛顿不批准，我们就要想一些办法。记者：华为能够找到其他的办法吗？针对这些领域在做准备吗？具体是什么准备？任正非：是的。具体很多，每个洞都要补，现在有成百上千个洞，“千疮百孔”，每个洞都要补起来，飞机才能继续飞回来。给你看一张图片，就像这架烂飞机，我们也被打得千疮百孔了。我不可能系统地讲清楚我们怎么修补。但是如果你感兴趣，你可以去跟我们的基层员工访谈，花多一点时间，他们就会告诉你是怎么修的。因为我不是“修理工”。我欢迎你两年之后再来采访我们，看我们是不是活得比今天更好。记者：我也期待到时候再来看一看，但是我还没有获得我刚才想要的答案，就是华为针对目前情况的战略性的计划或者是想法。比如说美国供应商不供应了，华为转向其他非美国的供应商，或者说华为进一步加大自研、自有组件的比例？任正非：这两种方式都有可能。但最主要还是自己靠自己，提高自己的能力。13、记者：您现在寄希望于中国和美国的贸易对话能够解决吗？任正非：因为华为几乎在美国没有销售，我们与中美贸易没有关系。中美两国贸易这么大的事情，我们不知道他们之间要对什么话。我们关心的就是我们自己的小事情，希望对话就不要提到我们，我们就不值得他们对话。记者：您跟特朗普总统或者是任何一位美国的官员沟通过吗？任正非：我们通过在美国纽约东区法院、德州法院沟通，其实都是在跟美国政府沟通啊，还是通过法庭解决问题比较好。记者: 我们就想象一下，如果特朗普总统本人跟您打了电话，您会愿意接这个电话吗？任正非：当然愿意接这个电话，我们可以在一起沟通合作共赢。因为信息社会非常大，我们共同来建设信息社会，大家各出各的力。华为只是在一个窄窄的面上做出了一点成绩；在其余很宽广的面上，还是美国的力量最大。所以大家合作起来建设信息社会，这就是我想表达的意见。记者：针对华为的国家安全的担忧，您会告诉特朗普总统哪些信息？任正非：我会告诉他，大气层厚度只有1000多公里，将来信息社会云的厚度不会低于几千公里，这么庞大的未来市场，有大量的机会，不是零和游戏，而是大家共同建设这样一个很大的信息社会。华为只是在联接领域里稍微走快了一步；美国有广泛强大的力量，可以在这个大云中占有更大的份额。14、记者：您跟中国的主席或其他高级别政府官员有过沟通吗？关于华为在贸易谈判中的角色，以及华为的生意遭受的各种打击。任正非：我怎么会有机会见到他们，去谈这么具体的问题？华为的问题摆在中国的桌面上，只是一个很小的问题；摆在美国的桌面上还不够芝麻大，所以不值得拿到桌面上来讨论。我们自己有能力解决，我们还是相信美国的法律，通过法律来解决华为和美国的关系问题。记者：华为现在是一家18万员工的公司，是中国乃至全世界最大的公司之一。为什么您会说跟中国政府官员沟通是一件奇怪的事情？因为毕竟华为不仅对于中国，对于全世界都是一家重要的公司。任正非：我们自己完全有信心、有能力能解决这个问题，为什么要去求助别人呢？美国的制裁清单已经出来一段时间了，但公司没有什么变化，如果你能参观一下公司，就可以看到员工的情绪没受影响，还在正常工作、生产，特别要看一下我们的生产线，生产线上的流水还在哗哗的流。所以，我们不需要求助别人。记者：我并不是说您去向中国政府求助，而是说跟中国政府的官员进行沟通。因为华为的问题也会影响到中国经济的发展，可能现在没有影响，但是如果华为的业务持续萎缩的话就会有影响了，毕竟华为的体量已经超过了阿里巴巴和腾讯的总和。任正非：主要是我们没有压力，我们认为这次打击对我们是一个考验，如果我们在这个烈火中能够“脱胎而出”，我们会更强大。中国有两句话，“浴火重生，凤凰涅槃”，“烧不死的鸟就是凤凰”。大火烧我们，我们自己想办法克服，那我们就强大了。而且我们也知道哪个员工是最优秀的，他应该快一点晋升；哪些员工是落后的，他们可以离开。这样我们的队伍在三、五年后就会更强大、更整齐了，那时候我们可能摆脱了困境，就有大踏步发展的基础。记者：您刚才是说华为不想就华为的情况与中国政府进行沟通，对吗？任正非：是的。如果一个家庭里有两个小孩，一个小孩是爸爸妈妈最宠爱的，一般都没出息；另一个爸爸妈妈不太管的这个小孩，反而出类拔萃。为什么？爸爸妈妈的溺爱和袒护，使他丧失了自我进取的能力。我们公司三十年来就是靠自己走过来的，因此我们都是钢筋铁骨，压也压不垮，打也打不倒。我们现在还要靠自己的力量从地上爬起来再前进，相信我们能活过来。所以，我们用一架“烂飞机”来做比喻，我们现在已经被打成千疮百孔了，弟兄们，你们赶快来补洞啊。到底谁能补哪个洞？我并不知道，因为18万人都在补洞。记者：如果华为是这个孩子，那中国政府就是父母了，所以我很难理解，这个孩子不会跟父母进行沟通。因为美国的公司是会定期与立法机构进行沟通的。任正非：美国企业要遵从法律，他们和政府沟通是正常的。但是在华为和美国关系的这件事情上，我们可以战胜自己面临的困难，不需要求助。15、记者：现在针对华为的出口禁令，已经对与华为合作的美国公司生意造成了影响。我们看到影响已经体现在这些公司对于未来一年的收入和利润的预期上。这些与华为合作的美国公司，他们有没有代表华为去跟美国的政府官员沟通？他们有没有试图推动解除针对华为的出口禁令或者试图获得豁免？任正非：他们有能力解除美国的禁令吗？我不知道他们能不能解除禁令。所以说，打击我们，双方都是痛苦的。我们的销售收入会下降，他们的销售收入也会下降。他们是上市公司，影响大一点；我们没有上市，不需要承担股价下降的责任，这就是我们不上市的好处。记者：您或者华为其他高管有没有和华为美国供应商的高层进行沟通呢？任正非：我们整个高管层在思想认识上是比较统一的，美国政府对我们的打击，没有造成我们高管层思想上的分裂。我们都要积极去与美国供应商沟通，要请求发货，要继续下订单。不能因为美国一制约，我们就不发订单给人家了，万一解除禁令，我们没订货，他们怎么发货呢？所以，我们发货的请求还是在的。至于不发货，是另外的问题，我们再想办法。我们还是尊重美国公司，也心疼他们，他们曾经帮助我们，现在他们也在受磨难，因为跟我们在一起而受到磨难。但我有什么办法呢？这是美国总统要这么做的，我也没有能力改变这个局面。记者：这些美国公司有没有代表华为去推动解决这些事情？任正非：这我不知道。16、记者：您认为在贸易战中，是中国还是美国有可能会输得更多？任正非：贸易战与我一点关系都没有，我怎么会知道是美国输还是中国输呢？因为华为在美国没有销售，所以美国加关税也跟我们没有关系。我们没有参与任何事情, 我也不关心中美两国之间的贸易战。记者：您是一个全球化公司的CEO，您的公司在全球都有业务，您不关注贸易战的结果吗？任正非：不关注。17、记者：您关注华为在美国做生意的能力吗？一方面美国的公司像Google、Facebook、Twitter在中国被禁了，另一方面华为是不是在积极寻求进入美国市场？任正非：没有。我估计我们在相当长时间内是不可能在美国做生意的，所以我不关心美国还会不会让我们进去。美国即使开放了让我们去做生意，我们也不一定有能力去做，因为建立一个体系需要很长的时间。美国禁止我们进入美国市场和中国禁止别的公司，这是主权国家各自的行为，这跟华为没有什么关系。记者：华为没有积极推动，要去获取，至少是争取进入美国市场的权利吗？任正非：没有推动，不浪费精力。记者：您现在在这里跟我进行交流，而且华为也雇佣了很多说客。你们的高管也在定期与美国媒体沟通。这是为什么？如果华为本身就不想进入美国市场，为什么要费这么大的周折？任正非：我们投入媒体资源进去，并不是为了进入美国市场，而是为了消除误解。因为美国政府不仅仅是在美国境内，而是到全世界去游说，蓬佩奥一会儿飞到这里开会，一会儿飞到那里开会；特朗普去有些国家谈问题，三个题目中还有一个是华为。所以，我们在美国也要说一点话，产生一点影响。18、记者：您关注华为在其他市场的准入问题吗？比如说欧洲、澳大利亚，他们也正在考虑或者审视与华为的关系。任正非：欧洲的客户与我们有二十年的交往，客户对我们是非常信任的。欧洲至今为止也没有拒绝我们，所以我们还是要加大对欧洲人民的服务，这一点我们不会改变。记者：要保持这些市场的市场准入，对华为有多重要？多大程度上这些市场的持续准入，取决于美国针对这些国家的施压行为？任正非：美国的施压并没有起多大作用，因为客户还是信任我们的。客户在这么高压下都能这么信任我们，一旦这个压力释放以后，客户对我们的需求可能会像“井喷”一样喷射出来，那时候如果我们生产供不上怎么办？我还发愁呢。记者：但华为也正在失去全世界的一些客户，比如澳大利亚就已经把华为的设备给禁了。任正非：澳大利亚有自己的选择权，我们为什么要那么重视呢？记者：欧洲是华为的大市场，而且也是华为非常重要的一个基地，它们也正在考虑啊？任正非：没有，欧洲对我们还是欢迎的。19、记者：过去您很少出来与媒体交流的，但是过去六个月中，您与很多媒体在进行交流。如果说您不关心中国和美国的贸易战，您不关心华为有没有能力在美国做生意，您今天为什么要跟我坐在一起，跟一个来自于美国的媒体组织的记者坐在一起？任正非：第一，去年12月份以后，全球媒体对我们的报道90%以上是偏负面的报道，因为不了解真实情况。公共关系部认为需要让世界看见真实的华为。大家认为我以前不见媒体，媒体对我就有一点好奇。所以我就和大家见一见，多沟通以后，现在媒体正面声音已经到达27%了，慢慢地会到达30%，让世界人民对华为多了解一些。过去六个月我多说话，未来六个月可能我还会说得更多，希望能够让世界增加更多明白。而且我今天特别喜欢你，因为你提的问题很尖锐，没有回避任何问题，我的回答也是很真诚的，我没有回避任何问题。这样，我们给美国人民展现出来一个真正的华为，因为他们还是不够了解，很多美国人没有来过中国，他们可能看的还是我们一百多年前的电影，以为我们还留着一个大辫子、戴着一个瓜皮帽、拄着拐棍、拿着大烟袋……很保守的状况，他不知道中国的互联网时代已经有很大的进步了。我出来多讲讲，能让大家更加了解真实的华为。记者：任先生，恕我直言，其实我问的有些问题，您没有正面回答。比如，华为采取了什么策略来应对美国的出口禁令？任正非：回答了。因为我们本身就可以不依赖美国芯片，我们自己有芯片。对于操作系统，时间会让我们成熟起来的。记者：还有一个问题，您刚才也没有正面回答。为什么您这么乐观，认为华为的全球客户会选择华为自己开发的操作系统？而不是继续使用安卓操作系统？任正非：从事实看，我们现在世界上的订单并没有萎缩。我们最主要的订单是在网络联接设备上，这是我们的主要产品，几乎没有萎缩。全世界很多国家在不断发布新闻说“我们的5G开通了”，很多用的是华为的设备。所以如果说对我们的影响，仅仅是对终端有一点点影响，但是终端在我们公司本身就是一个副业，不是主要业务。所以，影响一点有什么关系呢？记者：消费者业务不是华为最重要的业务吗？我看了华为的财务报表，消费者业务现在在华为整个业务中占比很高，也是华为增长最快的业务。您本周早些时候也说过，上个月消费者业务的智能手机出货量已经下滑了40%。任正非：美国为什么打击我们的5G，为什么不打我们的终端？就是因为我们5G很厉害，5G是网络的联接设备，不是终端。所以，最重要还是我们的联接设备在国际上所占有的地位。终端仅仅是海外业务受了点影响，国内业务反而增长了，综合起来，整体下降不会那么大，不算多大问题。20、记者：我知道对您来说，展现透明很重要，这也是为什么您今天跟我交流，包括之前跟其他媒体交流的原因。为什么华为一直坚持自己是一家民营企业，有没有考虑过成为一家上市公司？任正非：如果今天我们是上市公司，还能活下来吗？可能我们的股价波动、一泻千里，公司就崩溃了。我们是私有公司，下降几百亿美元对我们没有太大影响，我们的理想还是要实现的。所以，我们作为私有公司，远比作为上市公司要好。上市公司主要注重短期利益，要看当期的财务报表，不敢长远投资，我们不同，我们可以对未来十年、二十年都投资。所以未来我们会越来越领先，而不仅仅是今天5G领先的这一点，这就是私有公司的好处。记者：有很多体量比华为还大的上市公司成功渡过了困难时期。华为现在在美国面临透明度问题，我其实并不是很理解您刚才说的不上市的原因。在研发投入方面，现在有很多比华为规模更大的上市公司，他们的研发投入并不比华为少。任正非：那它们应该比我们做得还好，美国何必还要打击我们的5G呢？记者：再给您举个例子，现在Facebook在美国也是面临着很多的攻击，但是由于他们调整了业务，股价在不断上涨。我想问，为什么上市会给华为的生存带来挑战？任正非：我认为，我们是为了理想而奋斗，如果我们是上市公司，可能很多员工抛了股票就走掉了。但是现在我们员工抱成一团努力前进，内部力量很团结，所以我们有战胜困难的基础，这就是我们没有上市的好处。第二，在财务上，他们很有钱，我们是最穷的科技公司。但是我们在科研投资的力度上，已经排在全世界第五名了，以后还会加大投资。尽管我们今天会遇到一定的财务困难，会有稍微的收缩，但是我们不会因为在困难时期就削减科研经费，每年150-200亿美元的科研投资不会减少。21、记者：华为今天面临的很多问题，归根结底是信任问题、透明问题，以及有人对华为能否独立于中国政府自行运作的怀疑问题。华为有没有考虑在海外设立一个完全自治的、不受**管辖的子公司？任正非：不会。记者：如果不这样做，华为怎么改变有些人对华为的认知，认为华为是中国这个国家的延伸？任正非：谁能统一77亿人的思想？总会有人这样那样的想法，只要客户对我们认知就够了。我们不需要为了人人认知，而采取一些另外的措施。他不理解就不理解，历史会证明我们是怎么样的公司，过去三十多年的历史已经证明了我们，如果未来三十年我们能活下来，更能证明。为什么一定要通过上市才能证明呢？记者：我刚才问的并不是华为上市的问题，而是说在海外设立一个完全自治的子公司。如果这样能够解决华为现在在全球面临的问题，使华为免受300亿美元规模的冲击，确保华为能够活下来，您会考虑吗？任正非：300亿美元不算什么，我们没有必要改变整个运作机制。我们向全世界人民证明华为是一个好公司，是让客户在体验中感受到，并不需要一些不懂得技术的政治家们能理解。记者：无论如何您都不会考虑在中国以外设立一个完全自治的子公司，是这样吗？任正非：在中国以外，我们在一百多个国家都有子公司，这些子公司也是独立的。但并不是为了向政治家证明，而是为了解决合规问题，我们致力于遵守所在国家的法律，遵守联合国协议，遵守国际法。22、记者：您女儿现在被扣押在加拿大自己的家里，等待美国引渡的审判。这种处境当然不太好，但是她还是可以待在自己的家里，可以和自己的律师进行沟通。而那些在中国被捕的加拿大人并没有受到同等待遇，从加拿大的角度来看，这是不公的，您怎么看？任正非：首先，我女儿是没有犯罪的，没有犯罪事实。SKYCOM公司与伊朗以往的交易，这家银行从头到尾是全清楚的，它与我们往来是有邮件的，邮件带有它的唛头。他们清楚公司，而且他们也清楚交易结算。我女儿只是中间阶段在一个咖啡厅跟他们喝咖啡的时候说了一句话，就成为了我女儿的重大罪证。只要法庭把这些证据公开，美国纽约东区法院可以去提问检举人，我们的律师也可以去提问，证明这段历史，双方出具证据，我女儿的问题是可以澄清、解决的。这个银行从头到尾是知晓情况的，我女儿只是喝咖啡的时候说了一句话，怎么就成了罪证？我们相信美国和加拿大的司法是公开透明的，我们相信这个问题是逐步能够解决的，所以我们耐心等待法律解决，我也没有感到委屈。记者：您刚才说，您是相信加拿大的司法体系是开放、透明的。我刚才的问题是，一方面您的女儿在加拿大待在自己的家里，访客、律师都可以跟她进行接触，但是在中国被扣留的加拿大人却没有同等的待遇，您觉得这合适吗？任正非：那是国家的问题，我怎么知道呢？我现在主要精力在修“飞机”，就看我们的“飞机”哪里有洞、哪里要补。我连女儿的事都关心不上，哪里还有精力关心别的事情呢？那些事情政府之间会交涉解决。23、记者：任先生，非常感谢您今天接受我们的采访。任正非：我们下次还有机会再见。希望那时候我们的“飞机”已经补好了，还在飞，那时欢迎你再来。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>シャスタ: </b><br>
<span> 本帖最后由 シャスタ 于 2019-6-26 11:54 编辑 </span><br>
<span>任正非：第一，华为在美国就没有销售，因此中美之间的贸易问题与华为没有什么关系。</span><br>
<span>这记者不就跟泥潭只认识华为手机的人一样么?1.连华为主营业务是啥都搞不清楚.就知道手机</span><br>
<span>2.非要把华为跟中国政府捆绑一起,民族情绪捆绑一起.</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>mu1 发表于 2019-06-25 21:54:43</span><br>
<span>我怎么感觉这里9成的提问都是在设套任正非回应就很赞，不懂，不知道，别问我</span><br>
<span>后面挑衅到这种地步还能忍着，太厉害了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>水山: </b><br>
<span>hgcg-w 发表于 2019-6-26 11:45</span><br>
<span>记者：有很多体量比华为还大的上市公司成功渡过了困难时期。华为现在在美国面临透明度问题，我其实并不是很 ...</span><br>
<span>太欢乐了，承认吧你们就是不行</span><br>
</p><p><b>疵毛撅腚: </b><br>
<span>朔方原的星 发表于 2019-6-25 22:11</span><br>
<span>任总这采访真的，骚出水了</span><br>
<span>滴水不漏，比这个把目的写在脸上的记者高到不知哪里去了</span><br>
<span>下面的评论一边倒啊</span><br>
</p><p><b>StarsPlatinum: </b><br>
<span>谁有视频的关键词</span><br>
<span>我非常想看记者的表情</span><br>
</p><p><b>周树人: </b><br>
<span>我觉得最后一个问题回答得不好</span><br>
<span>想想也可能是我层次不如任总</span><br>
<span>是我的话我肯定要说法律是公平透明的</span><br>
<span>加拿大被扣的人也会得到依法处理的</span><br>
</p><p><b>powwow: </b><br>
<span>周树人 发表于 2019-6-26 12:07</span><br>
<span>我觉得最后一个问题回答得不好</span><br>
<span>想想也可能是我层次不如任总</span><br>
<span>是我的话我肯定要说法律是公平透明的</span><br>
<span>他一直在避免代表国家说话吧</span><br>
</p><p><b>yyuu: </b><br>
<span>StarsPlatinum 发表于 2019-6-26 12:01</span><br>
<span>谁有视频的关键词</span><br>
<span>我非常想看记者的表情</span><br>
<span>https://www.youtube.com/watch?v=nSbfbKIiFb0</span><br>
</p><p><b>小持月: </b><br>
<span>周树人 发表于 2019-06-26 12:07:26</span><br>
<span>我觉得最后一个问题回答得不好</span><br>
<span>想想也可能是我层次不如任总</span><br>
<span>是我的话我肯定要说法律是公平透明的</span><br>
<span>加拿大被 ...是政府抓人，跟我没关系</span><br>
<span>政府抓人你问我一个公司老总？</span><br>
<span>这是第一。</span><br>
<span>第二，我女儿是无辜的，你们那几个被抓是罪有应得，后面半句你看我眼神自己体会，说就不说了，伤和气。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>天堂蜘蛛: </b><br>
<span>迫真巨魔</span><br>
</p><p><b>月神的长弓: </b><br>
<span>看着这样的菜鸡，不由得产生了我也可以当记者的感觉</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>周树人 发表于 2019-6-26 12:07</span><br>
<span>我觉得最后一个问题回答得不好</span><br>
<span>想想也可能是我层次不如任总</span><br>
<span>是我的话我肯定要说法律是公平透明的</span><br>
<span>最后记者就差蹬鼻子上脸骂了，潜台词是: 你们中国抓我们加拿大人是侵犯人权，我们加拿大抓你女儿那是她罪有应得。老任还有这脾气能忍住也不错了，自己女儿是全球顶级企业高管精英，特么被你说得和毒贩一个档。</span><br>
</p><p><b>JWJking: </b><br>
<span>老任真的牛逼</span><br>
</p><p><b>周树人: </b><br>
<span>小持月 发表于 2019-6-26 12:17</span><br>
<span>是政府抓人，跟我没关系</span><br>
<span>政府抓人你问我一个公司老总？</span><br>
<span>这是第一。</span><br>
<span>是的，我又想了一下</span><br>
<span>他这么说更得体</span><br>
<span>我的说法犹如巨魔附身啊，到处拉仇恨</span><br>
</p><p><b>心二: </b><br>
<span>看这些比国内的官腔采访有意思多了</span><br>
<span>我就是想赚个小钱钱，我明明那么守规矩，怎么还那么多破事？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>leystage: </b><br>
<span>zyc1629 发表于 2019-6-26 00:56</span><br>
<span>这个5w显然是不正常的，下面1k的评论，热评500赞左右，这绝对不是一个5w观看的视频该有的数据 ...</span><br>
<span>这个数据并不是不可能啊，表示会看这个视频的人里愿意评论的人比例很高咯</span><br>
</p><p><b>飞哥厨: </b><br>
<span>有没有人用任总和川皇做一个真正的资本家和虚假的资本家的图</span><br>
</p><p><b>hairen: </b><br>
<span>记者：我并不是说您去向中国政府求助，而是说跟中国政府的官员进行沟通。因为华为的问题也会影响到中国经济的发展，可能现在没有影响，但是如果华为的业务持续萎缩的话就会有影响了，毕竟华为的体量已经超过了阿里巴巴和腾讯的总和。</span><br>
<span>任正非：主要是我们没有压力，我们认为这次打击对我们是一个考验，如果我们在这个烈火中能够“脱胎而出”，我们会更强大。中国有两句话，“浴火重生，凤凰涅槃”，“烧不死的鸟就是凤凰”。大火烧我们，我们自己想办法克服，那我们就强大了。而且我们也知道哪个员工是最优秀的，他应该快一点晋升；哪些员工是落后的，他们可以离开。这样我们的队伍在三、五年后就会更强大、更整齐了，那时候我们可能摆脱了困境，就有大踏步发展的基础。</span><br>
<span>视频里任总这个回答前还有一句嘲讽, "Then you should ask alibaba and tencent to work harder, so they can step in to make more contributions to thecountry"</span><br>
</p><p><b>难吃的KFC: </b><br>
<span>任总这回应牛逼 可以说是谈笑风生了</span><br>
</p><p><b>怎么了阿鸡: </b><br>
<span> 本帖最后由 怎么了阿鸡 于 2019-6-26 13:56 编辑 </span><br>
<span>Ra_Cailum 发表于 2019-6-25 23:11</span><br>
<span>白皮+台巴子+港灿</span><br>
<span>反华属性+300%</span><br>
<span>说实话我看Y站这么久，评论翻车这么厉害的视频，还是第一次见</span><br>
</p><p><b>星星狐: </b><br>
<span>任正非：政治家思维的商人</span><br>
<span>川普：商人思维的政治家</span><br>
</p><p><b>wingmanwn: </b><br>
<span>范文背诵</span><br>
</p><p><b>singguo: </b><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 4, Android 6.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>tonyshijie: </b><br>
<span>怎么了阿鸡 发表于 2019-6-26 13:52</span><br>
<span>反华属性+300%</span><br>
<span>说实话我看Y站这么久，评论翻车这么厉害的视频，还是第一次见</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>能不能来个图呀？懒得爬墙了</span><br>
</p><p><b>八代一: </b><br>
<span>防御力很高</span><br>
</p><p><b>laotoutou: </b><br>
<span>大丈夫当生如斯</span><br>
</p><p><b>产丿丿丿: </b><br>
<span>评论感觉很多中国人，评论回复里有不少不知道是4v还是hk还是香蕉人在打滚</span><br>
</p><p><b>独自旅行: </b><br>
<span>产丿丿丿 发表于 2019-6-26 17:13</span><br>
<span>评论感觉很多中国人，评论回复里有不少不知道是4v还是hk还是香蕉人在打滚 ...</span><br>
<span>打滚正常啊。如果没墙，这个视频能够直接把他吵到油管删视频。</span><br>
</p><p><b>kanpachi: </b><br>
<span>rbf1993 发表于 2019-6-26 11:45</span><br>
<span> 这就是不作恶的傻逼谷歌啊，就这嘴脸国内还有一堆把它当灯塔的弱智 ...</span><br>
<span>但问题是就算是白皮的民主斗士也是把fb和谷歌当成邪恶大反派来黑的啊</span><br>
</p><p><b>达达葱: </b><br>
<span>希望有人传视频</span><br>
</p><p><b>ycchen226: </b><br>
<span>tonyshijie 发表于 2019-6-26 16:22</span><br>
<span>能不能来个图呀？懒得爬墙了</span><br>
<span>http://translate.ltaaa.com/article/7282</span><br>
</p><p><b>骈儿: </b><br>
<span>爽文对话不过如此</span><br>
<span>对任总产生兴趣了</span><br>
</p><p><b>野々原雛桜: </b><br>
<span>回到家终于看了视频，精华全在女记者的表情和任总的笑容</span><br>
</p><p><b>荒木吴京三高旋: </b><br>
<span>其实也算做功课了，思维方式和关注焦点的香蕉感很强，类似的提问和讨论在知乎微博很常见，是任总滴水不漏显出差距</span><br>
</p><p><b>旅人救世剑: </b><br>
<span>草莓の君 发表于 2019-6-25 23:14</span><br>
<span>我记得泥潭有个人说过，任正非多次出面是逼tg快点在贸易战上投降</span><br>
<span>任正非有这个本事？这个巨魔太看不起tg了吧</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>女记者只剩下脱衣卖骚最后一招了</span><br>
</p><p><b>mobdom: </b><br>
<span>我发现视频比采访稿更有趣</span><br>
<span>记者：如果川普打给你，你会接吗</span><br>
<span>任总：（觉得不可能）他打给我之前肯定会发推的如果别人冒认川普我怎么办，川普以前都没打过给我</span><br>
<span>记者：那你想象他就是打给了你呢，你接吗</span><br>
<span>任总：那接咯</span><br>
<span>笑死我了</span><br>
</p><p><b>laiyas: </b><br>
<span>这记者的问题也太没水平了</span><br>
</p><p><b>处男鉴黄师: </b><br>
<span>旅人救世剑 发表于 2019-6-26 23:18</span><br>
<span>任正非有这个本事？这个巨魔太看不起tg了吧</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL00, Android 9上的 S1Next- ...</span><br>
<span>还是有可能的，老任总得为华为着想，他知道华为又不是中兴那样的国企，外人的企业说牺牲就牺牲呗</span><br>
</p><p><b>walkerman: </b><br>
<span>壮汉殴打小学生的感觉</span><br>
<span>这真是对巨魔最佳战例啊</span><br>
</p><p><b>小持月: </b><br>
<span>旅人救世剑 发表于 2019-06-26 23:18:54</span><br>
<span>v2.1.2那个巨魔已经被扒皮是中兴员工了</span><br>
<span>难怪会说出任总出面是逼政府救市</span><br>
<span>大概率中兴当年做过</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>7sword: </b><br>
<span>虽然知道美国记者问题向来尖锐，但是整篇下来后我让让然然看得很不爽，尤其最后问及孟女士的问题，就是那种恶意满满想坑你一把来获取精神胜利的感觉，令人作呕</span><br>
</p><p><b>7sword: </b><br>
<span>油管下面的评论是什么？是说任总被巨魔逼得喘不过气吗？果然人与人之间是没办法相互理解的，如任总所言，依然不理解的人就让他们继续不理解，自己埋头做飞机，吊大才是真理</span><br>
</p><p><b>zao: </b><br>
<span>不是，这记者的水平你要说是华为派过去反串的我都信啊</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1842229[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>任正非接受CNBC采访全文来了（有些问题可能会让你不适）[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1842229-1-1.html</link>
      <description>任正非接受CNBC采访全文来了（有些问题可能会让你不适）&#13;
上周，华为创始人任正非接受了美国财经媒体CNBC采访。6月25日，华为公共及政府事务部在“心声社区”发布了本次采访纪要，具体内容如下：https://i.guancha.cn/news/official/2019/06/25/20190625163850236.jpg1、记者：昨天特朗普总统发推特说，他跟中国主席**先生有一个对话，现在美国把华为放在中美贸易的核心位置，您怎么看？任正非：第一，华为在美国就没有销售，因此中美之间的贸易问题与华为没有什么关系。第二，中美两国是两个很庞大的“球”，我们在中间只是一颗小芝麻，起不到任何减缓的作用。我认为，美国是一个法治国家，华为和美国的问题还是要通过法律来解决，我们还是相信法庭最后的判决。2、记者：华为可能在美国并没有多少生意，如您所说，华为并不想被搅在贸易战中间。但是您之前确实也说了，华为是被夹在中间了。那您有没有抱有一种期望，就是在G20峰会的时候，在**主席可能与特朗普总统的会面中，华为成为一个谈判的话题？您有这样的期望吗？任正非：我认为，可能我们没有这么重要吧，两个伟大的人物谈话，把我们作为一个喝茶谈话的谈资？我觉得不大现实。记者：但是现在我们看实际情况，似乎并非如此。特朗普总统花了很多时间大谈特谈华为，美国还有很多其他的官员也花很多时间在谈华为。任正非：因为他们身体好，精力太旺盛了。他们应该有很多可操心的事情，他们来替我们操心，不辞辛苦，这一点我还是很感激的。他们把我们捧高了，我们没有这么高的地位。记者：您提到华为可能并不值得大家有这么多的关注，但是看一看美国的很多政治人物，包括特朗普总统在内，他们确实是花了很多时间来谈论华为。任正非：可能是因为打不死我们，怎么打都不死，可能以后还不会死，他们要几年都这么关怀下去，是不是很疲惫？我们和美国政府的沟通，各个管道都在进行。因为美国是一个法治国家，我们在法庭里沟通，就是在和美国政府沟通。美国政府出具证据给法庭，我们也出具证据给法庭，让法庭来判断我们是有错，还是没错，还是错多少，做出裁决，这才是最主要的问题。作为一个谈判筹码，我觉得我们不值得，我们也不愿意。3、记者：尽管华为不愿意成为一个谈判的筹码，但是也没法改变这个事实，因为特朗普说要在中美谈判中把华为作为一个话题，而且目前的现状已经影响到了华为的生意，您之前在采访中说过，由于美国现在针对华为的情况，华为的收入会减少300亿美元。任正非：300亿美元对我们来说，是很小的一件事，我们今年的收入还会超过1000亿美元，这对我们的基本状态没有改变。我们主要是砍掉一些边缘化产品，因此美国制裁对我们不会产生太大的影响。记者：但是我认为很多人会说300亿美元应该影响还是挺大的，毕竟占到了华为去年收入的1/3左右，而且对华为的员工、股东应该也有影响，难道不是这样吗？任正非：不是。因为我们今年的计划是1350亿美元左右，影响300亿美元左右的收入，我们还有1000亿美元左右。目前我们的销售收入还是增长的，到5月底增长了20%多。我们预测未来是可能会下降的，但是现在还没有出现下降的势头，直到昨天的报表，还没有下降，还在上升。因此，到底年底会出现什么样的状况，我们还不好肯定。但是，我认为300亿美元的下降，对我们来说是很小的一件事情，我们能承受，因为我们不是上市公司，我们不太重视这个问题。我们重视经营的真实质量。4、记者：您刚才既然谈到了业务增长的质量，我们就来问一问。我们也看到了，在华为整个业务中，消费者业务的智能手机是增长最快的；您之前的采访也提到了，现在智能手机的出货量已经下滑了40%，如果由于中美关系对华为最快的增长业务有所打击的话，那么华为整个大的生意如何持续保持增长？任正非：终端在中国市场上是没有下降的，只是海外这部分最高的时候下降了40%，但是现在已经在回升，在海外下降的尺度已经小于20%了，而且还在迅速的回升之中。因此，综合来看，整个终端业务全年下降不会那么大。整个公司的业务，可能从原计划2019年收入规模的1350亿美元下滑到1000亿美元左右，与2018年持平。但是反过来，利润还上升了，公司现在的利润增长速度比我们想象的快，我认为利润上升太快说明应该加大对战略的投入。所以，这次财务汇报几分钟就结束了，因为比我想象的好得多，那何必要汇报呢？5、记者：您也提到利润并不是最为重要的，但是我们知道很多华为的员工也是华为的股东，他们应该享受华为的分红，这个分红是来自于华为的盈利，您觉得华为的员工现在的想法是怎样的？您有跟他们沟通过吗？任正非：华为员工的想法是干劲更大了，更努力了，我们一定要赢，我们有能力打赢这场制裁。因此，大家都充满了信心。有机会的话，你可以找我们的员工座谈。记者：您的意思是说华为的员工并不在乎华为的利润下滑而由此导致他们的工资收入下滑吗？任正非：首先，工资不会下滑，我们有足够的薪酬支付能力。我们也在改变激励结构，很多在关键时刻表现优秀的人员得到破格提拔，加工资。长期收益要看年底的报表，可能比年初的规划要低一点。但是看见比我心理预期高多了，利润情况仍然很好的，我的心是踏实的。我就不让财务向我汇报工作了，我去关心一些技术方面的发展。6、记者：您如何形容华为和Google的关系？如果华为没法获得Google的操作系统，如何继续推进自己的业务？任正非：Google是一个非常好的公司，我们很尊重它。我们和Google永远都是站在同一条利益线上的，如果我们不装载Google系统，Google将来可能要失去7-8亿用户，因为我们每年2-3亿的新用户不使用它的系统，这个损失是很大的；我们在短期内销售收入也会有一定的下降，我们也要承担损失。所以说，这是共同的利益问题，我们不会随意的替换Google的系统。但是如果说真的走到这一步，我们也有自己的系统可以替代，会恢复增长的。记者：华为的客户接受吗？我们看到在菲律宾，华为就已经表态，说如果以后华为的手机用不了Google，用不了Facebook，他们的应用可以全额退款，但是如果有更多的市场出现菲律宾这样的情况呢？任正非：现在在国际市场上是有一些影响，但是影响没有太大。因为我们手机中有很多新功能是独立于Google系统的，比如说拍照等。Google提供给我们的最重要的是一个生态，它的生态系统是做得非常好的。记者：我们现在已经看到，在市场上已经有客户明确表示，如果华为的手机用不了安卓操作系统，他们就不想用华为的产品了。任正非：美国是世界上最强大的国家，美国政府在全世界打压我们，但是现在买我们产品的客户还是越来越多，这说明客户的信心还是比美国政府的信心要大。因此，对我们没有太大影响，从我们自己各个系统的统计报表也可以看出，没有太大的压力。记者：您说现在的情况对华为的影响不会进一步的恶化，您的信心来自哪里？任正非：现在已经是最恶化的时候了，以后的影响会越来越减轻。我们有8万多研发人员，每年投入研发经费在150-200亿美元，我们难道就没有能力去解决自己的生存和发展问题吗？这是我们信心的基础。记者：您如何能够确保消费者会想用华为自己推出的操作系统，而不是Google的安卓操作系统？Google一旦8月份停止把自己的操作系统给华为手机用，会发生什么？任正非：我认为不会发生什么，无非就是有一部分人不选择我们，但还是会有人会选择我们的。7、记者：现在看起来华为在美国的策略之一，就是利用自己的专利能力。但是我们也看到美国参议员马可.卢比奥想通过立法的手段来阻止这个策略的实施，您觉得未来华为利用专利的能力会不会由此受到影响？任正非：美国是一个法治国家，也是专利最多的国家。如果他的建议能被美国国会通过，那么美国法治国家的形象会不会受影响？要看77亿人对此的评论，我说了不算。8、记者：我们知道您个人对于美国有非常多的敬仰之情，您过去也多次谈到，您也是一个历史的学生。那么您对美国这么多的信任，从何而来？是什么让您这么坚信美国会公平、公正的处理现在的事情？任正非：美国两百多年前还是一片蛮荒的土地，这两百多年来，美国为什么能成为世界上最强大的国家？是基于它的开放性，全世界的优秀人才愿意到美国去，美国的法制体系、创新机制、财产保护体系都很完善，造就了美国的崛起。所以，我们要向美国学习，才能使我们自己也能崛起。美国的历史长河是非常长的，现在发生的一些事情只是短短的一个小插曲，不代表美国的整个历史，所以我们对美国的尊敬不会改变，不会因为我们受了一个挫折就改变。就像我们小时候，爸爸妈妈也打过我们的屁股，但是我们不会恨爸爸妈妈的，为什么？我们和爸爸妈妈几十年相处，他打我们屁股的时候就十几秒钟，不能因为十几秒钟就和家庭关系产生断裂。所以，美国现政府打击我们一下，下一届的总统也不知道是什么想法。9、记者：您之前也说过，做到第一之后有可能产生骄傲自满的情绪。美国现在是世界第一大国，您觉得美国会产生这种骄傲自满吗？任正非：有可能。如果它不骄傲自满，它怎么会落后了呢？10、记者：您刚才用了一个比喻，把华为和美国现在出现的情况比作父母对孩子“打屁股”，您有没有这样的担心，孩子被打得太狠了，您会不会担心华为的生存问题？任正非：不会。因为美国的实体清单对我们的打击就是会减弱一些边缘化的产品，我们可能会裁减、关闭掉一些边缘化业务，但是对我们主要领先世界的产品，不会产生任何影响的。11、记者：您之前也说过，美国这个事情给华为造成的痛苦会在2021年结束，华为到2021年会重新焕发新生。那是您对于美国针对华为的制裁时间点的判断吗？您觉得那个时候制裁会停止吗？任正非：我们形容自己是一架千疮百孔的“烂飞机”，这个飞机被打得到处都是洞了，但是这架飞机的发动机和油箱还是好的。所以我们一边飞一边修补洞，这个洞如果修好了，我们的飞机照样飞。不是美国取消对我们的制裁，而是我们自己把飞机修好了，所以我们的飞机可以继续飞。记者：华为怎么做？我知道华为在开发自己的芯片，最终达到不依赖美国供应商的目的。华为是准备怎样修补这架破飞机的？任正非：随时随地准备，我们不想死掉，就要改正我们存在的问题和缺点。我们看看飞机的哪个洞是最大的，我们先要把这个洞补起来。在大洞补完之后再补小洞，洞补完了，我们就可以自由飞翔了。12、记者：两年之后，华为还会像今天一样，从美国的供应商那里买同样多数量的部件吗？任正非：可能买得更多。因为美国供应商这些年对华为是有贡献的，当美国公司可以卖东西给我们的时候，如果不买他们的东西，我们就是没有良心，我们一定要买他们的东西。当美国不让卖东西给我们的时候，就不能怪我了。我们希望继续能买他们的东西，我们现在还是给他们下订单的，只是他们要到华盛顿去获得批准，他们如果能被批准卖给我们，我们还是买他的，如果华盛顿不批准，我们就要想一些办法。记者：华为能够找到其他的办法吗？针对这些领域在做准备吗？具体是什么准备？任正非：是的。具体很多，每个洞都要补，现在有成百上千个洞，“千疮百孔”，每个洞都要补起来，飞机才能继续飞回来。给你看一张图片，就像这架烂飞机，我们也被打得千疮百孔了。我不可能系统地讲清楚我们怎么修补。但是如果你感兴趣，你可以去跟我们的基层员工访谈，花多一点时间，他们就会告诉你是怎么修的。因为我不是“修理工”。我欢迎你两年之后再来采访我们，看我们是不是活得比今天更好。记者：我也期待到时候再来看一看，但是我还没有获得我刚才想要的答案，就是华为针对目前情况的战略性的计划或者是想法。比如说美国供应商不供应了，华为转向其他非美国的供应商，或者说华为进一步加大自研、自有组件的比例？任正非：这两种方式都有可能。但最主要还是自己靠自己，提高自己的能力。13、记者：您现在寄希望于中国和美国的贸易对话能够解决吗？任正非：因为华为几乎在美国没有销售，我们与中美贸易没有关系。中美两国贸易这么大的事情，我们不知道他们之间要对什么话。我们关心的就是我们自己的小事情，希望对话就不要提到我们，我们就不值得他们对话。记者：您跟特朗普总统或者是任何一位美国的官员沟通过吗？任正非：我们通过在美国纽约东区法院、德州法院沟通，其实都是在跟美国政府沟通啊，还是通过法庭解决问题比较好。记者: 我们就想象一下，如果特朗普总统本人跟您打了电话，您会愿意接这个电话吗？任正非：当然愿意接这个电话，我们可以在一起沟通合作共赢。因为信息社会非常大，我们共同来建设信息社会，大家各出各的力。华为只是在一个窄窄的面上做出了一点成绩；在其余很宽广的面上，还是美国的力量最大。所以大家合作起来建设信息社会，这就是我想表达的意见。记者：针对华为的国家安全的担忧，您会告诉特朗普总统哪些信息？任正非：我会告诉他，大气层厚度只有1000多公里，将来信息社会云的厚度不会低于几千公里，这么庞大的未来市场，有大量的机会，不是零和游戏，而是大家共同建设这样一个很大的信息社会。华为只是在联接领域里稍微走快了一步；美国有广泛强大的力量，可以在这个大云中占有更大的份额。14、记者：您跟中国的主席或其他高级别政府官员有过沟通吗？关于华为在贸易谈判中的角色，以及华为的生意遭受的各种打击。任正非：我怎么会有机会见到他们，去谈这么具体的问题？华为的问题摆在中国的桌面上，只是一个很小的问题；摆在美国的桌面上还不够芝麻大，所以不值得拿到桌面上来讨论。我们自己有能力解决，我们还是相信美国的法律，通过法律来解决华为和美国的关系问题。记者：华为现在是一家18万员工的公司，是中国乃至全世界最大的公司之一。为什么您会说跟中国政府官员沟通是一件奇怪的事情？因为毕竟华为不仅对于中国，对于全世界都是一家重要的公司。任正非：我们自己完全有信心、有能力能解决这个问题，为什么要去求助别人呢？美国的制裁清单已经出来一段时间了，但公司没有什么变化，如果你能参观一下公司，就可以看到员工的情绪没受影响，还在正常工作、生产，特别要看一下我们的生产线，生产线上的流水还在哗哗的流。所以，我们不需要求助别人。记者：我并不是说您去向中国政府求助，而是说跟中国政府的官员进行沟通。因为华为的问题也会影响到中国经济的发展，可能现在没有影响，但是如果华为的业务持续萎缩的话就会有影响了，毕竟华为的体量已经超过了阿里巴巴和腾讯的总和。任正非：主要是我们没有压力，我们认为这次打击对我们是一个考验，如果我们在这个烈火中能够“脱胎而出”，我们会更强大。中国有两句话，“浴火重生，凤凰涅槃”，“烧不死的鸟就是凤凰”。大火烧我们，我们自己想办法克服，那我们就强大了。而且我们也知道哪个员工是最优秀的，他应该快一点晋升；哪些员工是落后的，他们可以离开。这样我们的队伍在三、五年后就会更强大、更整齐了，那时候我们可能摆脱了困境，就有大踏步发展的基础。记者：您刚才是说华为不想就华为的情况与中国政府进行沟通，对吗？任正非：是的。如果一个家庭里有两个小孩，一个小孩是爸爸妈妈最宠爱的，一般都没出息；另一个爸爸妈妈不太管的这个小孩，反而出类拔萃。为什么？爸爸妈妈的溺爱和袒护，使他丧失了自我进取的能力。我们公司三十年来就是靠自己走过来的，因此我们都是钢筋铁骨，压也压不垮，打也打不倒。我们现在还要靠自己的力量从地上爬起来再前进，相信我们能活过来。所以，我们用一架“烂飞机”来做比喻，我们现在已经被打成千疮百孔了，弟兄们，你们赶快来补洞啊。到底谁能补哪个洞？我并不知道，因为18万人都在补洞。记者：如果华为是这个孩子，那中国政府就是父母了，所以我很难理解，这个孩子不会跟父母进行沟通。因为美国的公司是会定期与立法机构进行沟通的。任正非：美国企业要遵从法律，他们和政府沟通是正常的。但是在华为和美国关系的这件事情上，我们可以战胜自己面临的困难，不需要求助。15、记者：现在针对华为的出口禁令，已经对与华为合作的美国公司生意造成了影响。我们看到影响已经体现在这些公司对于未来一年的收入和利润的预期上。这些与华为合作的美国公司，他们有没有代表华为去跟美国的政府官员沟通？他们有没有试图推动解除针对华为的出口禁令或者试图获得豁免？任正非：他们有能力解除美国的禁令吗？我不知道他们能不能解除禁令。所以说，打击我们，双方都是痛苦的。我们的销售收入会下降，他们的销售收入也会下降。他们是上市公司，影响大一点；我们没有上市，不需要承担股价下降的责任，这就是我们不上市的好处。记者：您或者华为其他高管有没有和华为美国供应商的高层进行沟通呢？任正非：我们整个高管层在思想认识上是比较统一的，美国政府对我们的打击，没有造成我们高管层思想上的分裂。我们都要积极去与美国供应商沟通，要请求发货，要继续下订单。不能因为美国一制约，我们就不发订单给人家了，万一解除禁令，我们没订货，他们怎么发货呢？所以，我们发货的请求还是在的。至于不发货，是另外的问题，我们再想办法。我们还是尊重美国公司，也心疼他们，他们曾经帮助我们，现在他们也在受磨难，因为跟我们在一起而受到磨难。但我有什么办法呢？这是美国总统要这么做的，我也没有能力改变这个局面。记者：这些美国公司有没有代表华为去推动解决这些事情？任正非：这我不知道。16、记者：您认为在贸易战中，是中国还是美国有可能会输得更多？任正非：贸易战与我一点关系都没有，我怎么会知道是美国输还是中国输呢？因为华为在美国没有销售，所以美国加关税也跟我们没有关系。我们没有参与任何事情, 我也不关心中美两国之间的贸易战。记者：您是一个全球化公司的CEO，您的公司在全球都有业务，您不关注贸易战的结果吗？任正非：不关注。17、记者：您关注华为在美国做生意的能力吗？一方面美国的公司像Google、Facebook、Twitter在中国被禁了，另一方面华为是不是在积极寻求进入美国市场？任正非：没有。我估计我们在相当长时间内是不可能在美国做生意的，所以我不关心美国还会不会让我们进去。美国即使开放了让我们去做生意，我们也不一定有能力去做，因为建立一个体系需要很长的时间。美国禁止我们进入美国市场和中国禁止别的公司，这是主权国家各自的行为，这跟华为没有什么关系。记者：华为没有积极推动，要去获取，至少是争取进入美国市场的权利吗？任正非：没有推动，不浪费精力。记者：您现在在这里跟我进行交流，而且华为也雇佣了很多说客。你们的高管也在定期与美国媒体沟通。这是为什么？如果华为本身就不想进入美国市场，为什么要费这么大的周折？任正非：我们投入媒体资源进去，并不是为了进入美国市场，而是为了消除误解。因为美国政府不仅仅是在美国境内，而是到全世界去游说，蓬佩奥一会儿飞到这里开会，一会儿飞到那里开会；特朗普去有些国家谈问题，三个题目中还有一个是华为。所以，我们在美国也要说一点话，产生一点影响。18、记者：您关注华为在其他市场的准入问题吗？比如说欧洲、澳大利亚，他们也正在考虑或者审视与华为的关系。任正非：欧洲的客户与我们有二十年的交往，客户对我们是非常信任的。欧洲至今为止也没有拒绝我们，所以我们还是要加大对欧洲人民的服务，这一点我们不会改变。记者：要保持这些市场的市场准入，对华为有多重要？多大程度上这些市场的持续准入，取决于美国针对这些国家的施压行为？任正非：美国的施压并没有起多大作用，因为客户还是信任我们的。客户在这么高压下都能这么信任我们，一旦这个压力释放以后，客户对我们的需求可能会像“井喷”一样喷射出来，那时候如果我们生产供不上怎么办？我还发愁呢。记者：但华为也正在失去全世界的一些客户，比如澳大利亚就已经把华为的设备给禁了。任正非：澳大利亚有自己的选择权，我们为什么要那么重视呢？记者：欧洲是华为的大市场，而且也是华为非常重要的一个基地，它们也正在考虑啊？任正非：没有，欧洲对我们还是欢迎的。19、记者：过去您很少出来与媒体交流的，但是过去六个月中，您与很多媒体在进行交流。如果说您不关心中国和美国的贸易战，您不关心华为有没有能力在美国做生意，您今天为什么要跟我坐在一起，跟一个来自于美国的媒体组织的记者坐在一起？任正非：第一，去年12月份以后，全球媒体对我们的报道90%以上是偏负面的报道，因为不了解真实情况。公共关系部认为需要让世界看见真实的华为。大家认为我以前不见媒体，媒体对我就有一点好奇。所以我就和大家见一见，多沟通以后，现在媒体正面声音已经到达27%了，慢慢地会到达30%，让世界人民对华为多了解一些。过去六个月我多说话，未来六个月可能我还会说得更多，希望能够让世界增加更多明白。而且我今天特别喜欢你，因为你提的问题很尖锐，没有回避任何问题，我的回答也是很真诚的，我没有回避任何问题。这样，我们给美国人民展现出来一个真正的华为，因为他们还是不够了解，很多美国人没有来过中国，他们可能看的还是我们一百多年前的电影，以为我们还留着一个大辫子、戴着一个瓜皮帽、拄着拐棍、拿着大烟袋……很保守的状况，他不知道中国的互联网时代已经有很大的进步了。我出来多讲讲，能让大家更加了解真实的华为。记者：任先生，恕我直言，其实我问的有些问题，您没有正面回答。比如，华为采取了什么策略来应对美国的出口禁令？任正非：回答了。因为我们本身就可以不依赖美国芯片，我们自己有芯片。对于操作系统，时间会让我们成熟起来的。记者：还有一个问题，您刚才也没有正面回答。为什么您这么乐观，认为华为的全球客户会选择华为自己开发的操作系统？而不是继续使用安卓操作系统？任正非：从事实看，我们现在世界上的订单并没有萎缩。我们最主要的订单是在网络联接设备上，这是我们的主要产品，几乎没有萎缩。全世界很多国家在不断发布新闻说“我们的5G开通了”，很多用的是华为的设备。所以如果说对我们的影响，仅仅是对终端有一点点影响，但是终端在我们公司本身就是一个副业，不是主要业务。所以，影响一点有什么关系呢？记者：消费者业务不是华为最重要的业务吗？我看了华为的财务报表，消费者业务现在在华为整个业务中占比很高，也是华为增长最快的业务。您本周早些时候也说过，上个月消费者业务的智能手机出货量已经下滑了40%。任正非：美国为什么打击我们的5G，为什么不打我们的终端？就是因为我们5G很厉害，5G是网络的联接设备，不是终端。所以，最重要还是我们的联接设备在国际上所占有的地位。终端仅仅是海外业务受了点影响，国内业务反而增长了，综合起来，整体下降不会那么大，不算多大问题。20、记者：我知道对您来说，展现透明很重要，这也是为什么您今天跟我交流，包括之前跟其他媒体交流的原因。为什么华为一直坚持自己是一家民营企业，有没有考虑过成为一家上市公司？任正非：如果今天我们是上市公司，还能活下来吗？可能我们的股价波动、一泻千里，公司就崩溃了。我们是私有公司，下降几百亿美元对我们没有太大影响，我们的理想还是要实现的。所以，我们作为私有公司，远比作为上市公司要好。上市公司主要注重短期利益，要看当期的财务报表，不敢长远投资，我们不同，我们可以对未来十年、二十年都投资。所以未来我们会越来越领先，而不仅仅是今天5G领先的这一点，这就是私有公司的好处。记者：有很多体量比华为还大的上市公司成功渡过了困难时期。华为现在在美国面临透明度问题，我其实并不是很理解您刚才说的不上市的原因。在研发投入方面，现在有很多比华为规模更大的上市公司，他们的研发投入并不比华为少。任正非：那它们应该比我们做得还好，美国何必还要打击我们的5G呢？记者：再给您举个例子，现在Facebook在美国也是面临着很多的攻击，但是由于他们调整了业务，股价在不断上涨。我想问，为什么上市会给华为的生存带来挑战？任正非：我认为，我们是为了理想而奋斗，如果我们是上市公司，可能很多员工抛了股票就走掉了。但是现在我们员工抱成一团努力前进，内部力量很团结，所以我们有战胜困难的基础，这就是我们没有上市的好处。第二，在财务上，他们很有钱，我们是最穷的科技公司。但是我们在科研投资的力度上，已经排在全世界第五名了，以后还会加大投资。尽管我们今天会遇到一定的财务困难，会有稍微的收缩，但是我们不会因为在困难时期就削减科研经费，每年150-200亿美元的科研投资不会减少。21、记者：华为今天面临的很多问题，归根结底是信任问题、透明问题，以及有人对华为能否独立于中国政府自行运作的怀疑问题。华为有没有考虑在海外设立一个完全自治的、不受**管辖的子公司？任正非：不会。记者：如果不这样做，华为怎么改变有些人对华为的认知，认为华为是中国这个国家的延伸？任正非：谁能统一77亿人的思想？总会有人这样那样的想法，只要客户对我们认知就够了。我们不需要为了人人认知，而采取一些另外的措施。他不理解就不理解，历史会证明我们是怎么样的公司，过去三十多年的历史已经证明了我们，如果未来三十年我们能活下来，更能证明。为什么一定要通过上市才能证明呢？记者：我刚才问的并不是华为上市的问题，而是说在海外设立一个完全自治的子公司。如果这样能够解决华为现在在全球面临的问题，使华为免受300亿美元规模的冲击，确保华为能够活下来，您会考虑吗？任正非：300亿美元不算什么，我们没有必要改变整个运作机制。我们向全世界人民证明华为是一个好公司，是让客户在体验中感受到，并不需要一些不懂得技术的政治家们能理解。记者：无论如何您都不会考虑在中国以外设立一个完全自治的子公司，是这样吗？任正非：在中国以外，我们在一百多个国家都有子公司，这些子公司也是独立的。但并不是为了向政治家证明，而是为了解决合规问题，我们致力于遵守所在国家的法律，遵守联合国协议，遵守国际法。22、记者：您女儿现在被扣押在加拿大自己的家里，等待美国引渡的审判。这种处境当然不太好，但是她还是可以待在自己的家里，可以和自己的律师进行沟通。而那些在中国被捕的加拿大人并没有受到同等待遇，从加拿大的角度来看，这是不公的，您怎么看？任正非：首先，我女儿是没有犯罪的，没有犯罪事实。SKYCOM公司与伊朗以往的交易，这家银行从头到尾是全清楚的，它与我们往来是有邮件的，邮件带有它的唛头。他们清楚公司，而且他们也清楚交易结算。我女儿只是中间阶段在一个咖啡厅跟他们喝咖啡的时候说了一句话，就成为了我女儿的重大罪证。只要法庭把这些证据公开，美国纽约东区法院可以去提问检举人，我们的律师也可以去提问，证明这段历史，双方出具证据，我女儿的问题是可以澄清、解决的。这个银行从头到尾是知晓情况的，我女儿只是喝咖啡的时候说了一句话，怎么就成了罪证？我们相信美国和加拿大的司法是公开透明的，我们相信这个问题是逐步能够解决的，所以我们耐心等待法律解决，我也没有感到委屈。记者：您刚才说，您是相信加拿大的司法体系是开放、透明的。我刚才的问题是，一方面您的女儿在加拿大待在自己的家里，访客、律师都可以跟她进行接触，但是在中国被扣留的加拿大人却没有同等的待遇，您觉得这合适吗？任正非：那是国家的问题，我怎么知道呢？我现在主要精力在修“飞机”，就看我们的“飞机”哪里有洞、哪里要补。我连女儿的事都关心不上，哪里还有精力关心别的事情呢？那些事情政府之间会交涉解决。23、记者：任先生，非常感谢您今天接受我们的采访。任正非：我们下次还有机会再见。希望那时候我们的“飞机”已经补好了，还在飞，那时欢迎你再来。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>宅闻天下: </b><br>
<span>pandaman7777 发表于 2019-6-26 00:22</span><br>
<span>起点龙傲天的台词风格，谈笑风生</span><br>
<span>这种回答起点写不出来，问出这种问题起点倒是一大把</span><br>
</p><p><b>zzzqqqrrr: </b><br>
<span>我没火星把 发表于 2019-6-26 01:31</span><br>
<span>整个谈话的焦点其实就是在“公开、透明上”。</span><br>
<span>一方认为只有充分的暴露出来才有可能获得信任，另一方认为只 ...</span><br>
<span>错误是可以被制造的</span><br>
</p><p><b>我没火星把: </b><br>
<span>zzzqqqrrr 发表于 2019-6-26 01:34</span><br>
<span>错误是可以被制造的</span><br>
<span>那就还是回到我那两段关于这个话题的争论了。</span><br>
<span>是“嘴炮”制造的错误还是“证据”制造的错误。</span><br>
<span>其实现在的情况就是上面的情景，只能看用户用脚投票了。</span><br>
</p><p><b>a.r.i.a: </b><br>
<span>这采访越看越low.....真的不是高端粉么....</span><br>
</p><p><b>a.r.i.a: </b><br>
<span>而且主楼并不是全文....全文更low....</span><br>
</p><p><b>利物浦: </b><br>
<span>真是太lowb了这些问题，比那位西方记者差得不知道哪里去了</span><br>
</p><p><b>mnbvcxz: </b><br>
<span>其实你们去youtube上看看就知道嘲讽美国支持华为的是大多数，和reddit完全不是一个风向，而且都是外国人。也不知道是舆论工作做到youtube了，还是youtube视频的方式会让观众看清楚前因后果，不像reddit那样大多数人都不会点进新闻看内容。</span><br>
</p><p><b>Hazlittnorton: </b><br>
<span>吐了 这吊毛记者问的什么几把问题</span><br>
</p><p><b>南风森琉璃: </b><br>
<span>不仅拿孟晚舟跳脸，还拿加拿大毒贩糊脸，完全不要脸的表现</span><br>
</p><p><b>yang1820: </b><br>
<span>这谈话的姿势水平，还是要好好学习一个。</span><br>
</p><p><b>lysh_233: </b><br>
<span>zyc1629 发表于 2019-6-26 00:56</span><br>
<span>这个5w显然是不正常的，下面1k的评论，热评500赞左右，这绝对不是一个5w观看的视频该有的数据 ...</span><br>
<span>不作恶使出了招牌技能---“不作恶”</span><br>
</p><p><b>lysh_233: </b><br>
<span>韶华白首 发表于 2019-6-26 01:04</span><br>
<span>YouTube有利于和正面宣传中国的视频，特别是跟政治相关的都是限流的，你以为微博那一套跟谁学的？ ...</span><br>
<span>这已经不是限流了，是直接修改后台数据</span><br>
</p><p><b>半江瑟瑟半江红: </b><br>
<span>aruruu 发表于 2019-6-26 00:13</span><br>
<span>白皮无人矣，现在西方还找的出接近华莱士姿势水平的记者吗，怎么尽派些勒色来恶心人，这是瞧不起任总？</span><br>
<span>— ...</span><br>
<span>他儿子小华莱士还是有水平的</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>witness-s1: </b><br>
<span>我没火星把 发表于 2019-6-26 01:31</span><br>
<span>整个谈话的焦点其实就是在“公开、透明上”。</span><br>
<span>一方认为只有充分的暴露出来才有可能获得信任，另一方认为只 ...</span><br>
<span>精准！</span><br>
<span>— from Google Pixel 3 XL, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>hgcg-w: </b><br>
<span>问题令人不适，答案使人舒适</span><br>
<span>整体就是一种吊打小学生的快感，最后还是引起舒适</span><br>
</p><p><b>bubuyu: </b><br>
<span>余大嘴的公关水平能有任正非的1%吗……</span><br>
</p><p><b>gushijie20: </b><br>
<span>这记者就感觉是在反复横跳，然而屁用没有</span><br>
</p><p><b>驴和标签: </b><br>
<span>这记者也是很神奇了，港灿台巴子外加香蕉人精神白皮（加拿大台湾混血，香港读大学，不会说中文），属性全齐，也不知道电视台从哪里找来的样板</span><br>
</p><p><b>haozi513: </b><br>
<span>马僧虔 发表于 2019-6-26 01:30</span><br>
<span>看到观察者先留个戒心，不过假如没有添油加醋的话，任正非真是把对方当孙子在玩啊 ...</span><br>
<span>华为公共及政府事务部在“心声社区”发布了本次采访纪要观网只是转发   应该也没必要添油加醋</span><br>
</p><p><b>塞利斯: </b><br>
<span>“你好骚啊”</span><br>
<span>我这句话是对任总说的。</span><br>
</p><p><b>基斯保罗: </b><br>
<span>荡寇将军张嶷 发表于 2019-6-25 22:59</span><br>
<span>前面还能有点心思看下去，到中间这段五连追问实在是喷了。</span><br>
<span>14、记者：您跟中国的主席或其他高级别政府官员 ...</span><br>
<span>看到这段我也笑了，通俗地翻译可以是：“你看我们都是傻逼，连美国都傻逼，你怎么不是呢”“不，我不是傻逼，你才是”</span><br>
</p><p><b>Lzzyf: </b><br>
<span>Ra_Cailum 发表于 2019-6-25 23:11</span><br>
<span> 白皮+台巴子+港灿</span><br>
<span>跟曹操最后凑齐了汉末各种身份一样，外戚签证宦官之后军阀地主</span><br>
</p><p><b>victorzl: </b><br>
<span>mnbvcxz 发表于 2019-6-26 02:37</span><br>
<span>其实你们去youtube上看看就知道嘲讽美国支持华为的是大多数，和reddit完全不是一个风向，而且都是外国人。 ...</span><br>
<span>我觉得也是因为这届记者编辑不行不会剪辑视频看到真相了.</span><br>
<span>普通日常新闻里能看到的都是记者精心设计过的,仿佛很客观但全是带偏你思路的那种,至少从二十年前就是这种风格了,算是西方传统了吧.</span><br>
<span>youtube其实也差不多,上次我想给儿子看兔子毛熊坦克比赛的视频结果一搜出来全都是不能说事件....</span><br>
</p><p><b>风声雨声炒菜声: </b><br>
<span>你制裁我，你要打我，和我无关</span><br>
<span>我们不值一提，不要太在意我们</span><br>
<span>你讨厌我，说明有误解，我要去化解这些误会</span><br>
<span>我尊重你，相信你的职业素养与法律意识</span><br>
<span>这件事很难办，但我相信高层的处理能力与判断</span><br>
<span>我们遵纪守法，我们就是君子（你们就是小人）</span><br>
<span>任总有一套</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Mr_DECADE: </b><br>
<span>记者字里行间透着气急败坏的</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>不愧是毛选高级玩家</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>lovebati: </b><br>
<span>记者：华为没有积极推动，要去获取，至少是争取进入美国市场的权利吗？</span><br>
<span>任正非：没有推动，不浪费精力。</span><br>
</p><p><b>晴空的彼端: </b><br>
<span>为任总点赞，这回应真是精彩，能把人看得热血澎湃，看得神清气爽，有个好口才真是太让人羡慕了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI RIO-TL00, Android 5.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>原装大小姐: </b><br>
<span>估计白皮又能宣布获得又一次胜利了</span><br>
</p><p><b>nanrendu: </b><br>
<span> 本帖最后由 nanrendu 于 2019-6-26 09:58 编辑 </span><br>
<span>看过一个美国街头访谈，大部分美国人不知道华为，少数人关注这件事情是向着华为的。</span><br>
<span>华为如果没有进入手机领域的话，估计世界上的支持者不会那么多的，不论华为自己怎么强调手机只是副业，普通人认识华为的方式就是手机，美国市场上没有华为手机，所以美国人不认识华为。就算是我们国家的人，对高科技企业被制裁也没有什么大的反应，普通人不知道的企业被制裁也没人关注。</span><br>
<span>华为还有一点，对公众公开，把源代码放出来让别人查，打破对安全隐患的担忧。在大多数外国人眼里，不透明就是有问题，华为公开表示可以让别人随意查，这种应对在宣传效果还是很不错的。你越是强调自己有权力要保护自己，他们越觉得你有问题。</span><br>
<span>再加上美国的程序不正义，没有上法庭没有证据，外国人是很讲究法制规则的。如果不守规则，应该受到惩罚，如果规则上没有出事还受到惩罚，那肯定是无理。</span><br>
<span>华为宣传自己是纯正的商人，始终没有被引导到复杂的政治要素上。</span><br>
<span>用单纯的逻辑思考就可以判断了。</span><br>
<span>他们向着华为还是正常的，最重要的还是华为在世界上卖手机，卖到欧洲去了。世界的媒体话语权主要在欧洲和美国，所以华为可以为自己说说话。</span><br>
</p><p><b>MortarHeadd: </b><br>
<span>这采访浓浓的泥潭味 ～ </span><br>
</p><p><b>天地明察: </b><br>
<span>荡寇将军张嶷 发表于 2019-6-25 23:15</span><br>
<span>第一页就在，日常奶华为活不过年底</span><br>
<span>是高达还是阿矿这两种傻逼中的哪一种？</span><br>
</p><p><b>redivan: </b><br>
<span>二人内心小剧场</span><br>
<span>J：</span><br>
<span>R：</span><br>
<span>J：</span><br>
<span>R：</span><br>
<span>J：</span><br>
<span>R：</span><br>
<span>不断重复</span><br>
<span>......</span><br>
</p><p><b>PRIZM: </b><br>
<span>这记者通篇打滚，活脱脱的巨魔形象</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>redivan: </b><br>
<span>leia_rolando 发表于 2019-6-26 00:25</span><br>
<span>妈的，看到一半看不下去了，这傻逼湾港杂种狗急跳墙的面容跃然纸上</span><br>
<span>她越是无能狂怒跳脚，你不应该越爽吗？想想巨魔的快乐，也许R正在享受这种快乐</span><br>
</p><p><b>Smile_D_up: </b><br>
<span>太草了，任这是出了反甲把troll的🐴弹死了</span><br>
</p><p><b>poco98: </b><br>
<span>老任活到这份儿上真是值了，一辈子能这么骚一次</span><br>
</p><p><b>INUBASHIRI: </b><br>
<span>泥潭那几个精通国际关系的聚聚呢</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>黑夜守望者: </b><br>
<span>Lzzyf 发表于 2019-6-26 08:11</span><br>
<span>跟曹操最后凑齐了汉末各种身份一样，外戚签证宦官之后军阀地主 ...</span><br>
<span>曹老板被黑得最狠的一次</span><br>
</p><p><b>angliangzi: </b><br>
<span>任总是真的牛</span><br>
</p><p><b>Tiger莉莉: </b><br>
<span>虽然任总未必有那个时间、精力，但是哪天他出自传必须买来看看</span><br>
</p><p><b>NPCNPC: </b><br>
<span>poco98 发表于 2019-6-26 10:35</span><br>
<span>老任活到这份儿上真是值了，一辈子能这么骚一次</span><br>
<span>瞧你这话说的。你对老任的误解比那位记者还大。</span><br>
</p><p><b>灬猫之优雅灬: </b><br>
<span>这记者是不是收华为钱了</span><br>
</p><p><b>mobdom: </b><br>
<span>这不是很舒适吗</span><br>
</p><p><b>datzz: </b><br>
<span>j5g27 发表于 2019-6-25 22:55</span><br>
<span>槽点太多，又是湾湾，又是香港大学，而且半白半黄不说中文，简直就是典型香蕉人人设。 ...</span><br>
<span>abc还行</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>欧金金: </b><br>
<span>火星菊苣又来理客中了</span><br>
</p><p><b>风引翼在天: </b><br>
<span>这记者到底是采访，还是代表某些人在吹风？又是要华为上市，又要华为在海外设不受监管的子公司，紧接着就转到孟晚舟，是要威胁任正非卖身投靠？</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>风引翼在天 发表于 2019-6-26 11:27</span><br>
<span>这记者到底是采访，还是代表某些人在吹风？又是要华为上市，又要华为在海外设不受监管的子公司，紧接着就转 ...</span><br>
<span>这俩又不矛盾，把华为纳入美国上市公司的监管体系里变成附庸才是目的。</span><br>
</p><p><b>rbf1993: </b><br>
<span>zyc1629 发表于 2019-6-26 00:56</span><br>
<span>这个5w显然是不正常的，下面1k的评论，热评500赞左右，这绝对不是一个5w观看的视频该有的数据 ...</span><br>
<span>这就是不作恶的傻逼谷歌啊，就这嘴脸国内还有一堆把它当灯塔的弱智</span><br>
</p><p><b>hgcg-w: </b><br>
<span>记者：有很多体量比华为还大的上市公司成功渡过了困难时期。华为现在在美国面临透明度问题，我其实并不是很理解您刚才说的不上市的原因。在研发投入方面，现在有很多比华为规模更大的上市公司，他们的研发投入并不比华为少。</span><br>
<span>任正非：那它们应该比我们做得还好，美国何必还要打击我们的5G呢？</span><br>
<span>============</span><br>
<span>哈哈哈</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1842229[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>任正非接受CNBC采访全文来了（有些问题可能会让你不适）[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1842229-1-1.html</link>
      <description>任正非接受CNBC采访全文来了（有些问题可能会让你不适）&#13;
上周，华为创始人任正非接受了美国财经媒体CNBC采访。6月25日，华为公共及政府事务部在“心声社区”发布了本次采访纪要，具体内容如下：https://i.guancha.cn/news/official/2019/06/25/20190625163850236.jpg1、记者：昨天特朗普总统发推特说，他跟中国主席**先生有一个对话，现在美国把华为放在中美贸易的核心位置，您怎么看？任正非：第一，华为在美国就没有销售，因此中美之间的贸易问题与华为没有什么关系。第二，中美两国是两个很庞大的“球”，我们在中间只是一颗小芝麻，起不到任何减缓的作用。我认为，美国是一个法治国家，华为和美国的问题还是要通过法律来解决，我们还是相信法庭最后的判决。2、记者：华为可能在美国并没有多少生意，如您所说，华为并不想被搅在贸易战中间。但是您之前确实也说了，华为是被夹在中间了。那您有没有抱有一种期望，就是在G20峰会的时候，在**主席可能与特朗普总统的会面中，华为成为一个谈判的话题？您有这样的期望吗？任正非：我认为，可能我们没有这么重要吧，两个伟大的人物谈话，把我们作为一个喝茶谈话的谈资？我觉得不大现实。记者：但是现在我们看实际情况，似乎并非如此。特朗普总统花了很多时间大谈特谈华为，美国还有很多其他的官员也花很多时间在谈华为。任正非：因为他们身体好，精力太旺盛了。他们应该有很多可操心的事情，他们来替我们操心，不辞辛苦，这一点我还是很感激的。他们把我们捧高了，我们没有这么高的地位。记者：您提到华为可能并不值得大家有这么多的关注，但是看一看美国的很多政治人物，包括特朗普总统在内，他们确实是花了很多时间来谈论华为。任正非：可能是因为打不死我们，怎么打都不死，可能以后还不会死，他们要几年都这么关怀下去，是不是很疲惫？我们和美国政府的沟通，各个管道都在进行。因为美国是一个法治国家，我们在法庭里沟通，就是在和美国政府沟通。美国政府出具证据给法庭，我们也出具证据给法庭，让法庭来判断我们是有错，还是没错，还是错多少，做出裁决，这才是最主要的问题。作为一个谈判筹码，我觉得我们不值得，我们也不愿意。3、记者：尽管华为不愿意成为一个谈判的筹码，但是也没法改变这个事实，因为特朗普说要在中美谈判中把华为作为一个话题，而且目前的现状已经影响到了华为的生意，您之前在采访中说过，由于美国现在针对华为的情况，华为的收入会减少300亿美元。任正非：300亿美元对我们来说，是很小的一件事，我们今年的收入还会超过1000亿美元，这对我们的基本状态没有改变。我们主要是砍掉一些边缘化产品，因此美国制裁对我们不会产生太大的影响。记者：但是我认为很多人会说300亿美元应该影响还是挺大的，毕竟占到了华为去年收入的1/3左右，而且对华为的员工、股东应该也有影响，难道不是这样吗？任正非：不是。因为我们今年的计划是1350亿美元左右，影响300亿美元左右的收入，我们还有1000亿美元左右。目前我们的销售收入还是增长的，到5月底增长了20%多。我们预测未来是可能会下降的，但是现在还没有出现下降的势头，直到昨天的报表，还没有下降，还在上升。因此，到底年底会出现什么样的状况，我们还不好肯定。但是，我认为300亿美元的下降，对我们来说是很小的一件事情，我们能承受，因为我们不是上市公司，我们不太重视这个问题。我们重视经营的真实质量。4、记者：您刚才既然谈到了业务增长的质量，我们就来问一问。我们也看到了，在华为整个业务中，消费者业务的智能手机是增长最快的；您之前的采访也提到了，现在智能手机的出货量已经下滑了40%，如果由于中美关系对华为最快的增长业务有所打击的话，那么华为整个大的生意如何持续保持增长？任正非：终端在中国市场上是没有下降的，只是海外这部分最高的时候下降了40%，但是现在已经在回升，在海外下降的尺度已经小于20%了，而且还在迅速的回升之中。因此，综合来看，整个终端业务全年下降不会那么大。整个公司的业务，可能从原计划2019年收入规模的1350亿美元下滑到1000亿美元左右，与2018年持平。但是反过来，利润还上升了，公司现在的利润增长速度比我们想象的快，我认为利润上升太快说明应该加大对战略的投入。所以，这次财务汇报几分钟就结束了，因为比我想象的好得多，那何必要汇报呢？5、记者：您也提到利润并不是最为重要的，但是我们知道很多华为的员工也是华为的股东，他们应该享受华为的分红，这个分红是来自于华为的盈利，您觉得华为的员工现在的想法是怎样的？您有跟他们沟通过吗？任正非：华为员工的想法是干劲更大了，更努力了，我们一定要赢，我们有能力打赢这场制裁。因此，大家都充满了信心。有机会的话，你可以找我们的员工座谈。记者：您的意思是说华为的员工并不在乎华为的利润下滑而由此导致他们的工资收入下滑吗？任正非：首先，工资不会下滑，我们有足够的薪酬支付能力。我们也在改变激励结构，很多在关键时刻表现优秀的人员得到破格提拔，加工资。长期收益要看年底的报表，可能比年初的规划要低一点。但是看见比我心理预期高多了，利润情况仍然很好的，我的心是踏实的。我就不让财务向我汇报工作了，我去关心一些技术方面的发展。6、记者：您如何形容华为和Google的关系？如果华为没法获得Google的操作系统，如何继续推进自己的业务？任正非：Google是一个非常好的公司，我们很尊重它。我们和Google永远都是站在同一条利益线上的，如果我们不装载Google系统，Google将来可能要失去7-8亿用户，因为我们每年2-3亿的新用户不使用它的系统，这个损失是很大的；我们在短期内销售收入也会有一定的下降，我们也要承担损失。所以说，这是共同的利益问题，我们不会随意的替换Google的系统。但是如果说真的走到这一步，我们也有自己的系统可以替代，会恢复增长的。记者：华为的客户接受吗？我们看到在菲律宾，华为就已经表态，说如果以后华为的手机用不了Google，用不了Facebook，他们的应用可以全额退款，但是如果有更多的市场出现菲律宾这样的情况呢？任正非：现在在国际市场上是有一些影响，但是影响没有太大。因为我们手机中有很多新功能是独立于Google系统的，比如说拍照等。Google提供给我们的最重要的是一个生态，它的生态系统是做得非常好的。记者：我们现在已经看到，在市场上已经有客户明确表示，如果华为的手机用不了安卓操作系统，他们就不想用华为的产品了。任正非：美国是世界上最强大的国家，美国政府在全世界打压我们，但是现在买我们产品的客户还是越来越多，这说明客户的信心还是比美国政府的信心要大。因此，对我们没有太大影响，从我们自己各个系统的统计报表也可以看出，没有太大的压力。记者：您说现在的情况对华为的影响不会进一步的恶化，您的信心来自哪里？任正非：现在已经是最恶化的时候了，以后的影响会越来越减轻。我们有8万多研发人员，每年投入研发经费在150-200亿美元，我们难道就没有能力去解决自己的生存和发展问题吗？这是我们信心的基础。记者：您如何能够确保消费者会想用华为自己推出的操作系统，而不是Google的安卓操作系统？Google一旦8月份停止把自己的操作系统给华为手机用，会发生什么？任正非：我认为不会发生什么，无非就是有一部分人不选择我们，但还是会有人会选择我们的。7、记者：现在看起来华为在美国的策略之一，就是利用自己的专利能力。但是我们也看到美国参议员马可.卢比奥想通过立法的手段来阻止这个策略的实施，您觉得未来华为利用专利的能力会不会由此受到影响？任正非：美国是一个法治国家，也是专利最多的国家。如果他的建议能被美国国会通过，那么美国法治国家的形象会不会受影响？要看77亿人对此的评论，我说了不算。8、记者：我们知道您个人对于美国有非常多的敬仰之情，您过去也多次谈到，您也是一个历史的学生。那么您对美国这么多的信任，从何而来？是什么让您这么坚信美国会公平、公正的处理现在的事情？任正非：美国两百多年前还是一片蛮荒的土地，这两百多年来，美国为什么能成为世界上最强大的国家？是基于它的开放性，全世界的优秀人才愿意到美国去，美国的法制体系、创新机制、财产保护体系都很完善，造就了美国的崛起。所以，我们要向美国学习，才能使我们自己也能崛起。美国的历史长河是非常长的，现在发生的一些事情只是短短的一个小插曲，不代表美国的整个历史，所以我们对美国的尊敬不会改变，不会因为我们受了一个挫折就改变。就像我们小时候，爸爸妈妈也打过我们的屁股，但是我们不会恨爸爸妈妈的，为什么？我们和爸爸妈妈几十年相处，他打我们屁股的时候就十几秒钟，不能因为十几秒钟就和家庭关系产生断裂。所以，美国现政府打击我们一下，下一届的总统也不知道是什么想法。9、记者：您之前也说过，做到第一之后有可能产生骄傲自满的情绪。美国现在是世界第一大国，您觉得美国会产生这种骄傲自满吗？任正非：有可能。如果它不骄傲自满，它怎么会落后了呢？10、记者：您刚才用了一个比喻，把华为和美国现在出现的情况比作父母对孩子“打屁股”，您有没有这样的担心，孩子被打得太狠了，您会不会担心华为的生存问题？任正非：不会。因为美国的实体清单对我们的打击就是会减弱一些边缘化的产品，我们可能会裁减、关闭掉一些边缘化业务，但是对我们主要领先世界的产品，不会产生任何影响的。11、记者：您之前也说过，美国这个事情给华为造成的痛苦会在2021年结束，华为到2021年会重新焕发新生。那是您对于美国针对华为的制裁时间点的判断吗？您觉得那个时候制裁会停止吗？任正非：我们形容自己是一架千疮百孔的“烂飞机”，这个飞机被打得到处都是洞了，但是这架飞机的发动机和油箱还是好的。所以我们一边飞一边修补洞，这个洞如果修好了，我们的飞机照样飞。不是美国取消对我们的制裁，而是我们自己把飞机修好了，所以我们的飞机可以继续飞。记者：华为怎么做？我知道华为在开发自己的芯片，最终达到不依赖美国供应商的目的。华为是准备怎样修补这架破飞机的？任正非：随时随地准备，我们不想死掉，就要改正我们存在的问题和缺点。我们看看飞机的哪个洞是最大的，我们先要把这个洞补起来。在大洞补完之后再补小洞，洞补完了，我们就可以自由飞翔了。12、记者：两年之后，华为还会像今天一样，从美国的供应商那里买同样多数量的部件吗？任正非：可能买得更多。因为美国供应商这些年对华为是有贡献的，当美国公司可以卖东西给我们的时候，如果不买他们的东西，我们就是没有良心，我们一定要买他们的东西。当美国不让卖东西给我们的时候，就不能怪我了。我们希望继续能买他们的东西，我们现在还是给他们下订单的，只是他们要到华盛顿去获得批准，他们如果能被批准卖给我们，我们还是买他的，如果华盛顿不批准，我们就要想一些办法。记者：华为能够找到其他的办法吗？针对这些领域在做准备吗？具体是什么准备？任正非：是的。具体很多，每个洞都要补，现在有成百上千个洞，“千疮百孔”，每个洞都要补起来，飞机才能继续飞回来。给你看一张图片，就像这架烂飞机，我们也被打得千疮百孔了。我不可能系统地讲清楚我们怎么修补。但是如果你感兴趣，你可以去跟我们的基层员工访谈，花多一点时间，他们就会告诉你是怎么修的。因为我不是“修理工”。我欢迎你两年之后再来采访我们，看我们是不是活得比今天更好。记者：我也期待到时候再来看一看，但是我还没有获得我刚才想要的答案，就是华为针对目前情况的战略性的计划或者是想法。比如说美国供应商不供应了，华为转向其他非美国的供应商，或者说华为进一步加大自研、自有组件的比例？任正非：这两种方式都有可能。但最主要还是自己靠自己，提高自己的能力。13、记者：您现在寄希望于中国和美国的贸易对话能够解决吗？任正非：因为华为几乎在美国没有销售，我们与中美贸易没有关系。中美两国贸易这么大的事情，我们不知道他们之间要对什么话。我们关心的就是我们自己的小事情，希望对话就不要提到我们，我们就不值得他们对话。记者：您跟特朗普总统或者是任何一位美国的官员沟通过吗？任正非：我们通过在美国纽约东区法院、德州法院沟通，其实都是在跟美国政府沟通啊，还是通过法庭解决问题比较好。记者: 我们就想象一下，如果特朗普总统本人跟您打了电话，您会愿意接这个电话吗？任正非：当然愿意接这个电话，我们可以在一起沟通合作共赢。因为信息社会非常大，我们共同来建设信息社会，大家各出各的力。华为只是在一个窄窄的面上做出了一点成绩；在其余很宽广的面上，还是美国的力量最大。所以大家合作起来建设信息社会，这就是我想表达的意见。记者：针对华为的国家安全的担忧，您会告诉特朗普总统哪些信息？任正非：我会告诉他，大气层厚度只有1000多公里，将来信息社会云的厚度不会低于几千公里，这么庞大的未来市场，有大量的机会，不是零和游戏，而是大家共同建设这样一个很大的信息社会。华为只是在联接领域里稍微走快了一步；美国有广泛强大的力量，可以在这个大云中占有更大的份额。14、记者：您跟中国的主席或其他高级别政府官员有过沟通吗？关于华为在贸易谈判中的角色，以及华为的生意遭受的各种打击。任正非：我怎么会有机会见到他们，去谈这么具体的问题？华为的问题摆在中国的桌面上，只是一个很小的问题；摆在美国的桌面上还不够芝麻大，所以不值得拿到桌面上来讨论。我们自己有能力解决，我们还是相信美国的法律，通过法律来解决华为和美国的关系问题。记者：华为现在是一家18万员工的公司，是中国乃至全世界最大的公司之一。为什么您会说跟中国政府官员沟通是一件奇怪的事情？因为毕竟华为不仅对于中国，对于全世界都是一家重要的公司。任正非：我们自己完全有信心、有能力能解决这个问题，为什么要去求助别人呢？美国的制裁清单已经出来一段时间了，但公司没有什么变化，如果你能参观一下公司，就可以看到员工的情绪没受影响，还在正常工作、生产，特别要看一下我们的生产线，生产线上的流水还在哗哗的流。所以，我们不需要求助别人。记者：我并不是说您去向中国政府求助，而是说跟中国政府的官员进行沟通。因为华为的问题也会影响到中国经济的发展，可能现在没有影响，但是如果华为的业务持续萎缩的话就会有影响了，毕竟华为的体量已经超过了阿里巴巴和腾讯的总和。任正非：主要是我们没有压力，我们认为这次打击对我们是一个考验，如果我们在这个烈火中能够“脱胎而出”，我们会更强大。中国有两句话，“浴火重生，凤凰涅槃”，“烧不死的鸟就是凤凰”。大火烧我们，我们自己想办法克服，那我们就强大了。而且我们也知道哪个员工是最优秀的，他应该快一点晋升；哪些员工是落后的，他们可以离开。这样我们的队伍在三、五年后就会更强大、更整齐了，那时候我们可能摆脱了困境，就有大踏步发展的基础。记者：您刚才是说华为不想就华为的情况与中国政府进行沟通，对吗？任正非：是的。如果一个家庭里有两个小孩，一个小孩是爸爸妈妈最宠爱的，一般都没出息；另一个爸爸妈妈不太管的这个小孩，反而出类拔萃。为什么？爸爸妈妈的溺爱和袒护，使他丧失了自我进取的能力。我们公司三十年来就是靠自己走过来的，因此我们都是钢筋铁骨，压也压不垮，打也打不倒。我们现在还要靠自己的力量从地上爬起来再前进，相信我们能活过来。所以，我们用一架“烂飞机”来做比喻，我们现在已经被打成千疮百孔了，弟兄们，你们赶快来补洞啊。到底谁能补哪个洞？我并不知道，因为18万人都在补洞。记者：如果华为是这个孩子，那中国政府就是父母了，所以我很难理解，这个孩子不会跟父母进行沟通。因为美国的公司是会定期与立法机构进行沟通的。任正非：美国企业要遵从法律，他们和政府沟通是正常的。但是在华为和美国关系的这件事情上，我们可以战胜自己面临的困难，不需要求助。15、记者：现在针对华为的出口禁令，已经对与华为合作的美国公司生意造成了影响。我们看到影响已经体现在这些公司对于未来一年的收入和利润的预期上。这些与华为合作的美国公司，他们有没有代表华为去跟美国的政府官员沟通？他们有没有试图推动解除针对华为的出口禁令或者试图获得豁免？任正非：他们有能力解除美国的禁令吗？我不知道他们能不能解除禁令。所以说，打击我们，双方都是痛苦的。我们的销售收入会下降，他们的销售收入也会下降。他们是上市公司，影响大一点；我们没有上市，不需要承担股价下降的责任，这就是我们不上市的好处。记者：您或者华为其他高管有没有和华为美国供应商的高层进行沟通呢？任正非：我们整个高管层在思想认识上是比较统一的，美国政府对我们的打击，没有造成我们高管层思想上的分裂。我们都要积极去与美国供应商沟通，要请求发货，要继续下订单。不能因为美国一制约，我们就不发订单给人家了，万一解除禁令，我们没订货，他们怎么发货呢？所以，我们发货的请求还是在的。至于不发货，是另外的问题，我们再想办法。我们还是尊重美国公司，也心疼他们，他们曾经帮助我们，现在他们也在受磨难，因为跟我们在一起而受到磨难。但我有什么办法呢？这是美国总统要这么做的，我也没有能力改变这个局面。记者：这些美国公司有没有代表华为去推动解决这些事情？任正非：这我不知道。16、记者：您认为在贸易战中，是中国还是美国有可能会输得更多？任正非：贸易战与我一点关系都没有，我怎么会知道是美国输还是中国输呢？因为华为在美国没有销售，所以美国加关税也跟我们没有关系。我们没有参与任何事情, 我也不关心中美两国之间的贸易战。记者：您是一个全球化公司的CEO，您的公司在全球都有业务，您不关注贸易战的结果吗？任正非：不关注。17、记者：您关注华为在美国做生意的能力吗？一方面美国的公司像Google、Facebook、Twitter在中国被禁了，另一方面华为是不是在积极寻求进入美国市场？任正非：没有。我估计我们在相当长时间内是不可能在美国做生意的，所以我不关心美国还会不会让我们进去。美国即使开放了让我们去做生意，我们也不一定有能力去做，因为建立一个体系需要很长的时间。美国禁止我们进入美国市场和中国禁止别的公司，这是主权国家各自的行为，这跟华为没有什么关系。记者：华为没有积极推动，要去获取，至少是争取进入美国市场的权利吗？任正非：没有推动，不浪费精力。记者：您现在在这里跟我进行交流，而且华为也雇佣了很多说客。你们的高管也在定期与美国媒体沟通。这是为什么？如果华为本身就不想进入美国市场，为什么要费这么大的周折？任正非：我们投入媒体资源进去，并不是为了进入美国市场，而是为了消除误解。因为美国政府不仅仅是在美国境内，而是到全世界去游说，蓬佩奥一会儿飞到这里开会，一会儿飞到那里开会；特朗普去有些国家谈问题，三个题目中还有一个是华为。所以，我们在美国也要说一点话，产生一点影响。18、记者：您关注华为在其他市场的准入问题吗？比如说欧洲、澳大利亚，他们也正在考虑或者审视与华为的关系。任正非：欧洲的客户与我们有二十年的交往，客户对我们是非常信任的。欧洲至今为止也没有拒绝我们，所以我们还是要加大对欧洲人民的服务，这一点我们不会改变。记者：要保持这些市场的市场准入，对华为有多重要？多大程度上这些市场的持续准入，取决于美国针对这些国家的施压行为？任正非：美国的施压并没有起多大作用，因为客户还是信任我们的。客户在这么高压下都能这么信任我们，一旦这个压力释放以后，客户对我们的需求可能会像“井喷”一样喷射出来，那时候如果我们生产供不上怎么办？我还发愁呢。记者：但华为也正在失去全世界的一些客户，比如澳大利亚就已经把华为的设备给禁了。任正非：澳大利亚有自己的选择权，我们为什么要那么重视呢？记者：欧洲是华为的大市场，而且也是华为非常重要的一个基地，它们也正在考虑啊？任正非：没有，欧洲对我们还是欢迎的。19、记者：过去您很少出来与媒体交流的，但是过去六个月中，您与很多媒体在进行交流。如果说您不关心中国和美国的贸易战，您不关心华为有没有能力在美国做生意，您今天为什么要跟我坐在一起，跟一个来自于美国的媒体组织的记者坐在一起？任正非：第一，去年12月份以后，全球媒体对我们的报道90%以上是偏负面的报道，因为不了解真实情况。公共关系部认为需要让世界看见真实的华为。大家认为我以前不见媒体，媒体对我就有一点好奇。所以我就和大家见一见，多沟通以后，现在媒体正面声音已经到达27%了，慢慢地会到达30%，让世界人民对华为多了解一些。过去六个月我多说话，未来六个月可能我还会说得更多，希望能够让世界增加更多明白。而且我今天特别喜欢你，因为你提的问题很尖锐，没有回避任何问题，我的回答也是很真诚的，我没有回避任何问题。这样，我们给美国人民展现出来一个真正的华为，因为他们还是不够了解，很多美国人没有来过中国，他们可能看的还是我们一百多年前的电影，以为我们还留着一个大辫子、戴着一个瓜皮帽、拄着拐棍、拿着大烟袋……很保守的状况，他不知道中国的互联网时代已经有很大的进步了。我出来多讲讲，能让大家更加了解真实的华为。记者：任先生，恕我直言，其实我问的有些问题，您没有正面回答。比如，华为采取了什么策略来应对美国的出口禁令？任正非：回答了。因为我们本身就可以不依赖美国芯片，我们自己有芯片。对于操作系统，时间会让我们成熟起来的。记者：还有一个问题，您刚才也没有正面回答。为什么您这么乐观，认为华为的全球客户会选择华为自己开发的操作系统？而不是继续使用安卓操作系统？任正非：从事实看，我们现在世界上的订单并没有萎缩。我们最主要的订单是在网络联接设备上，这是我们的主要产品，几乎没有萎缩。全世界很多国家在不断发布新闻说“我们的5G开通了”，很多用的是华为的设备。所以如果说对我们的影响，仅仅是对终端有一点点影响，但是终端在我们公司本身就是一个副业，不是主要业务。所以，影响一点有什么关系呢？记者：消费者业务不是华为最重要的业务吗？我看了华为的财务报表，消费者业务现在在华为整个业务中占比很高，也是华为增长最快的业务。您本周早些时候也说过，上个月消费者业务的智能手机出货量已经下滑了40%。任正非：美国为什么打击我们的5G，为什么不打我们的终端？就是因为我们5G很厉害，5G是网络的联接设备，不是终端。所以，最重要还是我们的联接设备在国际上所占有的地位。终端仅仅是海外业务受了点影响，国内业务反而增长了，综合起来，整体下降不会那么大，不算多大问题。20、记者：我知道对您来说，展现透明很重要，这也是为什么您今天跟我交流，包括之前跟其他媒体交流的原因。为什么华为一直坚持自己是一家民营企业，有没有考虑过成为一家上市公司？任正非：如果今天我们是上市公司，还能活下来吗？可能我们的股价波动、一泻千里，公司就崩溃了。我们是私有公司，下降几百亿美元对我们没有太大影响，我们的理想还是要实现的。所以，我们作为私有公司，远比作为上市公司要好。上市公司主要注重短期利益，要看当期的财务报表，不敢长远投资，我们不同，我们可以对未来十年、二十年都投资。所以未来我们会越来越领先，而不仅仅是今天5G领先的这一点，这就是私有公司的好处。记者：有很多体量比华为还大的上市公司成功渡过了困难时期。华为现在在美国面临透明度问题，我其实并不是很理解您刚才说的不上市的原因。在研发投入方面，现在有很多比华为规模更大的上市公司，他们的研发投入并不比华为少。任正非：那它们应该比我们做得还好，美国何必还要打击我们的5G呢？记者：再给您举个例子，现在Facebook在美国也是面临着很多的攻击，但是由于他们调整了业务，股价在不断上涨。我想问，为什么上市会给华为的生存带来挑战？任正非：我认为，我们是为了理想而奋斗，如果我们是上市公司，可能很多员工抛了股票就走掉了。但是现在我们员工抱成一团努力前进，内部力量很团结，所以我们有战胜困难的基础，这就是我们没有上市的好处。第二，在财务上，他们很有钱，我们是最穷的科技公司。但是我们在科研投资的力度上，已经排在全世界第五名了，以后还会加大投资。尽管我们今天会遇到一定的财务困难，会有稍微的收缩，但是我们不会因为在困难时期就削减科研经费，每年150-200亿美元的科研投资不会减少。21、记者：华为今天面临的很多问题，归根结底是信任问题、透明问题，以及有人对华为能否独立于中国政府自行运作的怀疑问题。华为有没有考虑在海外设立一个完全自治的、不受**管辖的子公司？任正非：不会。记者：如果不这样做，华为怎么改变有些人对华为的认知，认为华为是中国这个国家的延伸？任正非：谁能统一77亿人的思想？总会有人这样那样的想法，只要客户对我们认知就够了。我们不需要为了人人认知，而采取一些另外的措施。他不理解就不理解，历史会证明我们是怎么样的公司，过去三十多年的历史已经证明了我们，如果未来三十年我们能活下来，更能证明。为什么一定要通过上市才能证明呢？记者：我刚才问的并不是华为上市的问题，而是说在海外设立一个完全自治的子公司。如果这样能够解决华为现在在全球面临的问题，使华为免受300亿美元规模的冲击，确保华为能够活下来，您会考虑吗？任正非：300亿美元不算什么，我们没有必要改变整个运作机制。我们向全世界人民证明华为是一个好公司，是让客户在体验中感受到，并不需要一些不懂得技术的政治家们能理解。记者：无论如何您都不会考虑在中国以外设立一个完全自治的子公司，是这样吗？任正非：在中国以外，我们在一百多个国家都有子公司，这些子公司也是独立的。但并不是为了向政治家证明，而是为了解决合规问题，我们致力于遵守所在国家的法律，遵守联合国协议，遵守国际法。22、记者：您女儿现在被扣押在加拿大自己的家里，等待美国引渡的审判。这种处境当然不太好，但是她还是可以待在自己的家里，可以和自己的律师进行沟通。而那些在中国被捕的加拿大人并没有受到同等待遇，从加拿大的角度来看，这是不公的，您怎么看？任正非：首先，我女儿是没有犯罪的，没有犯罪事实。SKYCOM公司与伊朗以往的交易，这家银行从头到尾是全清楚的，它与我们往来是有邮件的，邮件带有它的唛头。他们清楚公司，而且他们也清楚交易结算。我女儿只是中间阶段在一个咖啡厅跟他们喝咖啡的时候说了一句话，就成为了我女儿的重大罪证。只要法庭把这些证据公开，美国纽约东区法院可以去提问检举人，我们的律师也可以去提问，证明这段历史，双方出具证据，我女儿的问题是可以澄清、解决的。这个银行从头到尾是知晓情况的，我女儿只是喝咖啡的时候说了一句话，怎么就成了罪证？我们相信美国和加拿大的司法是公开透明的，我们相信这个问题是逐步能够解决的，所以我们耐心等待法律解决，我也没有感到委屈。记者：您刚才说，您是相信加拿大的司法体系是开放、透明的。我刚才的问题是，一方面您的女儿在加拿大待在自己的家里，访客、律师都可以跟她进行接触，但是在中国被扣留的加拿大人却没有同等的待遇，您觉得这合适吗？任正非：那是国家的问题，我怎么知道呢？我现在主要精力在修“飞机”，就看我们的“飞机”哪里有洞、哪里要补。我连女儿的事都关心不上，哪里还有精力关心别的事情呢？那些事情政府之间会交涉解决。23、记者：任先生，非常感谢您今天接受我们的采访。任正非：我们下次还有机会再见。希望那时候我们的“飞机”已经补好了，还在飞，那时欢迎你再来。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>akasier: </b><br>
<span>战斗力差距太大了，这是任总找的托吧</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>前面还能有点心思看下去，到中间这段五连追问实在是喷了。</span><br>
<span>14、记者：您跟中国的主席或其他高级别政府官员有过沟通吗？关于华为在贸易谈判中的角色，以及华为的生意遭受的各种打击。</span><br>
<span>记者：华为现在是一家18万员工的公司，是中国乃至全世界最大的公司之一。为什么您会说跟中国政府官员沟通是一件奇怪的事情？因为毕竟华为不仅对于中国，对于全世界都是一家重要的公司。</span><br>
<span>记者：我并不是说您去向中国政府求助，而是说跟中国政府的官员进行沟通。因为华为的问题也会影响到中国经济的发展，可能现在没有影响，但是如果华为的业务持续萎缩的话就会有影响了，毕竟华为的体量已经超过了阿里巴巴和腾讯的总和。</span><br>
<span>记者：您刚才是说华为不想就华为的情况与中国政府进行沟通，对吗？</span><br>
<span>记者：如果华为是这个孩子，那中国政府就是父母了，所以我很难理解，这个孩子不会跟父母进行沟通。因为美国的公司是会定期与立法机构进行沟通的。</span><br>
<span>这连着问五次就是逼任正非说出来“我们和中国政府有联系”啊，最后连美国公司都要往上套了</span><br>
</p><p><b>roger_goodell: </b><br>
<span>最后一个加拿大问题真是。。。</span><br>
</p><p><b>时火: </b><br>
<span>荡寇将军张嶷 发表于 2019-06-25 22:59:57</span><br>
<span>前面还能有点心思看下去，到中间这段五连追问实在是喷了。</span><br>
<span>14、记者：您跟中国的主席或其他高级别政府官员 ...这就是下套啊，任正非只要说句有联系，接下来就是剪辑出来断章取义了。</span><br>
<span>媒体不就是干这种事的吗。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>下套水平太低，不仅没套到人，反倒被任给套进去了。</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>时火 发表于 2019-6-25 23:03</span><br>
<span>这就是下套啊，任正非只要说句有联系，接下来就是剪辑出来断章取义了。</span><br>
<span>媒体不就是干这种事的吗。</span><br>
<span>这套下得又蠢又业余的，想一起谈笑风生的机会都没有。</span><br>
</p><p><b>Cortana: </b><br>
<span>水平太低</span><br>
</p><p><b>Ra_Cailum: </b><br>
<span>ryan831231 发表于 2019-6-25 22:45</span><br>
<span>YT下面提到了很有趣的事</span><br>
<span>Deidre Bosa looks very tired and frustrated. Maybe as a Taiwanese she really ...</span><br>
<span>白皮+台巴子+港灿</span><br>
</p><p><b>草莓の君: </b><br>
<span>我记得泥潭有个人说过，任正非多次出面是逼tg快点在贸易战上投降</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>草莓の君 发表于 2019-6-25 23:14</span><br>
<span>我记得泥潭有个人说过，任正非多次出面是逼tg快点在贸易战上投降</span><br>
<span>第一页就在，日常奶华为活不过年底</span><br>
</p><p><b>julius0147: </b><br>
<span>感觉针对这种白人有立场记者的策略，是完全抽象化为一个纯粹的商人角度，抓住内因，在商言商。完全剥离了其它可能存在争议的立场角度来谈话，基本不超出商业的范围，记者跳进圈谈细节像想主副业，就只能被打脸。</span><br>
</p><p><b>奶油小吉: </b><br>
<span>最后还拿加麻大的情况问任这样合适吗我当场就笑了，任正非回答的太好了我又不是政府官员我怎么知道合不合适把这个记者彻底怼回去了。</span><br>
</p><p><b>xxyyhhjj: </b><br>
<span>草莓の君 发表于 2019-6-25 23:14</span><br>
<span>我记得泥潭有个人说过，任正非多次出面是逼tg快点在贸易战上投降</span><br>
<span>请认准Aquarius0120这个ID</span><br>
<span>—— 来自 blackshark SKR-A0, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>julius0147 发表于 2019-6-25 23:18</span><br>
<span>感觉针对这种白人有立场记者的策略，是完全抽象化为一个纯粹的商人角度，抓住内因，在商言商。完全剥离了其 ...</span><br>
<span>不仅仅是在商言商的问题。</span><br>
<span>任正非看似答的很轻松，但是实际上很注意用词没有给断章取义的空间。说白了还是这女记者只会那三板斧，发现没用就急了，换成跟长者对话的那位，交锋估计就精彩多了。</span><br>
</p><p><b>鸭梨很大的路人: </b><br>
<span>这记者提问震撼到我了，low出了天际</span><br>
</p><p><b>宫泽理惠: </b><br>
<span>最后二个问题是真的太难看了233，是打算前后问二个差不多的问题，回去就着二段回答剪辑出点东西的吧？可惜还是嫩</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>“我再问一遍，你到底通不通共，你怎么还不招？”</span><br>
<span>“MDZZ”</span><br>
</p><p><b>powwow: </b><br>
<span>waterflying 发表于 2019-6-25 22:18</span><br>
<span>CBBC的标题——Huawei CEO says banks knew about the company’s allegedly criminal activities</span><br>
<span>真是够会断章取义的</span><br>
</p><p><b>白银溪流: </b><br>
<span>真牛逼</span><br>
<span>感觉这记者最后都急眼了</span><br>
</p><p><b>纸皮: </b><br>
<span>最后问纸猫抵制你们咋搞，被嗤笑市场不如一个城市大鸟他做什么</span><br>
<span>为全篇极为低水平的提问划上了完美的句点，太智障了</span><br>
</p><p><b>齿落犹带血: </b><br>
<span>low出天际的记者</span><br>
</p><p><b>东方电气集团: </b><br>
<span>谈笑风生</span><br>
</p><p><b>CuteA1: </b><br>
<span>一个无能狂怒的巨魔活脱脱展现在眼前，上蹿下跳的，画面感十足</span><br>
</p><p><b>krysakura: </b><br>
<span>台巴子+港灿集合体，难怪才会问出那么low的问题，纯种白都不至于那么low，毕竟做狗不努力，会被怀疑忠心的。</span><br>
</p><p><b>无梦女: </b><br>
<span>巨魔建国应该就是阿妹你看这样无误了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI PCT-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>韶华白首: </b><br>
<span>实话实说这记者明显是白皮恶心人用的，一般情况是不需要狗上场的。就因为知道问不出来，所以故意恶心你的。</span><br>
</p><p><b>aruruu: </b><br>
<span>白皮无人矣，现在西方还找的出接近华莱士姿势水平的记者吗，怎么尽派些勒色来恶心人，这是瞧不起任总？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BKL-AL20, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Liveforlong哀哉: </b><br>
<span>用狗钓出逆戟鲸。</span><br>
<span>要是白皮自己下场，怕不是钓出利维坦。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span>SKYCOM公司与伊朗以往的交易，这家银行从头到尾是全清楚的，它与我们往来是有邮件的，邮件带有它的唛头。他们清楚公司，而且他们也清楚交易结算。</span><br>
<span>还真被我说中了</span><br>
</p><p><b>julius0147: </b><br>
<span>cube 发表于 2019-6-25 23:22</span><br>
<span>不仅仅是在商言商的问题。</span><br>
<span>任正非看似答的很轻松，但是实际上很注意用词没有给断章取义的空间。说白了还 ...</span><br>
<span>对，所以我觉得，“再商言商”是针对性的策略，确实避免了对方断章取义，毕竟记者本身不是正经的商业对象，而是传媒平台吧，而且目前的敏感时间段还不是典型的传媒平台，又要尽量利用这种有明显倾向的传媒。</span><br>
<span>老实说，以一个具体的人来说，即不仅以商人的身份，还有中国人、父亲等等身份而言，有些回答用死脑筋来想，感觉有那么点不真实（但拘泥于这点点的真实，就要被欺之以方了）。但剥离这些复杂的方方面面，纯粹以商人的角度和逻辑而言，却说的通，又是正理，所以能够侧面回答之后，还可以正面打脸。</span><br>
<span>总之，毕竟水平格局有限，要说能通篇看懂，理清思路应该还有距离，也就是想抓到一点思路学习一下，当然也不敢说抓得很准就是了。</span><br>
</p><p><b>pandaman7777: </b><br>
<span>起点龙傲天的台词风格，谈笑风生</span><br>
</p><p><b>蓝色偶像bobo: </b><br>
<span>9、记者：您之前也说过，做到第一之后有可能产生骄傲自满的情绪。美国现在是世界第一大国，您觉得美国会产生这种骄傲自满吗？</span><br>
<span>任正非：有可能。如果它不骄傲自满，它怎么会落后了呢？</span><br>
<span>笑喷了</span><br>
</p><p><b>航迹云: </b><br>
<span>两方一个各种攻击性加偏见的问题，另一个画地为牢打死不出圈。说这是议会质询还差不多，作为应该中立的记者，可以说是毫无职业素养了。</span><br>
</p><p><b>leia_rolando: </b><br>
<span>妈的，看到一半看不下去了，这傻逼湾港杂种狗急跳墙的面容跃然纸上</span><br>
</p><p><b>masonknight: </b><br>
<span>老任是真的牛逼！</span><br>
</p><p><b>布里兰特: </b><br>
<span>圈粉了</span><br>
</p><p><b>なずき: </b><br>
<span>ryan831231 发表于 2019-6-25 22:45</span><br>
<span>YT下面提到了很有趣的事</span><br>
<span>Deidre Bosa looks very tired and frustrated. Maybe as a Taiwanese she really ...</span><br>
<span>要 素 过 多 </span><br>
</p><p><b>samfs: </b><br>
<span>任正非讲话能力还是很强的</span><br>
</p><p><b>皮卡丘跑快快: </b><br>
<span>太low了</span><br>
</p><p><b>zyc1629: </b><br>
<span>朔方原的星 发表于 2019-6-25 22:11</span><br>
<span>任总这采访真的，骚出水了</span><br>
<span>滴水不漏，比这个把目的写在脸上的记者高到不知哪里去了</span><br>
<span>这个5w显然是不正常的，下面1k的评论，热评500赞左右，这绝对不是一个5w观看的视频该有的数据</span><br>
</p><p><b>yangxu: </b><br>
<span>油管下面评论里面一堆港灿，台巴子在蹦跶，然后被不同国家的网民怼，真欢乐 </span><br>
</p><p><b>严厉的月亮: </b><br>
<span>这记者真特么怎么low怎么来，心痛任总在这傻逼上浪费这么多时间</span><br>
</p><p><b>zyc1629: </b><br>
<span>而且我今天特别喜欢你，因为你提的问题很尖锐，没有回避任何问题，我的回答也是很真诚的，我没有回避任何问题。这样，我们给美国人民展现出来一个真正的华为，因为他们还是不够了解，很多美国人没有来过中国，他们可能看的还是我们一百多年前的电影，以为我们还留着一个大辫子、戴着一个瓜皮帽、拄着拐棍、拿着大烟袋……很保守的状况，他不知道中国的互联网时代已经有很大的进步了。我出来多讲讲，能让大家更加了解真实的华为。</span><br>
</p><p><b>韶华白首: </b><br>
<span>zyc1629 发表于 2019-6-26 00:56</span><br>
<span>这个5w显然是不正常的，下面1k的评论，热评500赞左右，这绝对不是一个5w观看的视频该有的数据 ...</span><br>
<span>YouTube有利于和正面宣传中国的视频，特别是跟政治相关的都是限流的，你以为微博那一套跟谁学的？</span><br>
</p><p><b>PowerBySilence: </b><br>
<span>记者：但是现在我们看实际情况，似乎并非如此。特朗普总统花了很多时间大谈特谈华为，美国还有很多其他的官员也花很多时间在谈华为。</span><br>
<span>任正非：因为他们身体好，精力太旺盛了。他们应该有很多可操心的事情，他们来替我们操心，不辞辛苦，这一点我还是很感激的。他们把我们捧高了，我们没有这么高的地位。</span><br>
<span>“他们吃饱了撑的”</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>霸道总裁: </b><br>
<span>PowerBySilence 发表于 2019-6-26 01:09</span><br>
<span>记者：但是现在我们看实际情况，似乎并非如此。特朗普总统花了很多时间大谈特谈华为，美国还有很多其他的官 ...</span><br>
<span>袁隆平警告！</span><br>
</p><p><b>马僧虔: </b><br>
<span>看到观察者先留个戒心，不过假如没有添油加醋的话，任正非真是把对方当孙子在玩啊</span><br>
</p><p><b>宅闻天下: </b><br>
<span>julius0147 发表于 2019-6-25 23:18</span><br>
<span>感觉针对这种白人有立场记者的策略，是完全抽象化为一个纯粹的商人角度，抓住内因，在商言商。完全剥离了其 ...</span><br>
<span>华为的公关团队和决策层应该在这类问题上研究很深了</span><br>
</p><p><b>一个陆仁贾: </b><br>
<span>看完才访问，再看任总这笑容，莫名觉得嘲讽力MAX</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>我没火星把: </b><br>
<span>整个谈话的焦点其实就是在“公开、透明上”。</span><br>
<span>一方认为只有充分的暴露出来才有可能获得信任，另一方认为只要表现出来的结果没问题就可以获得信任。</span><br>
<span>希望华为不要犯什么错，否则信誉度很容易被一下子归零。</span><br>
<span>当然、仅仅依靠国内市场应该也能活的不错。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1842229[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>任正非接受CNBC采访全文来了（有些问题可能会让你不适）[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1842229-1-1.html</link>
      <description>任正非接受CNBC采访全文来了（有些问题可能会让你不适）&#13;
上周，华为创始人任正非接受了美国财经媒体CNBC采访。6月25日，华为公共及政府事务部在“心声社区”发布了本次采访纪要，具体内容如下：https://i.guancha.cn/news/official/2019/06/25/20190625163850236.jpg1、记者：昨天特朗普总统发推特说，他跟中国主席**先生有一个对话，现在美国把华为放在中美贸易的核心位置，您怎么看？任正非：第一，华为在美国就没有销售，因此中美之间的贸易问题与华为没有什么关系。第二，中美两国是两个很庞大的“球”，我们在中间只是一颗小芝麻，起不到任何减缓的作用。我认为，美国是一个法治国家，华为和美国的问题还是要通过法律来解决，我们还是相信法庭最后的判决。2、记者：华为可能在美国并没有多少生意，如您所说，华为并不想被搅在贸易战中间。但是您之前确实也说了，华为是被夹在中间了。那您有没有抱有一种期望，就是在G20峰会的时候，在**主席可能与特朗普总统的会面中，华为成为一个谈判的话题？您有这样的期望吗？任正非：我认为，可能我们没有这么重要吧，两个伟大的人物谈话，把我们作为一个喝茶谈话的谈资？我觉得不大现实。记者：但是现在我们看实际情况，似乎并非如此。特朗普总统花了很多时间大谈特谈华为，美国还有很多其他的官员也花很多时间在谈华为。任正非：因为他们身体好，精力太旺盛了。他们应该有很多可操心的事情，他们来替我们操心，不辞辛苦，这一点我还是很感激的。他们把我们捧高了，我们没有这么高的地位。记者：您提到华为可能并不值得大家有这么多的关注，但是看一看美国的很多政治人物，包括特朗普总统在内，他们确实是花了很多时间来谈论华为。任正非：可能是因为打不死我们，怎么打都不死，可能以后还不会死，他们要几年都这么关怀下去，是不是很疲惫？我们和美国政府的沟通，各个管道都在进行。因为美国是一个法治国家，我们在法庭里沟通，就是在和美国政府沟通。美国政府出具证据给法庭，我们也出具证据给法庭，让法庭来判断我们是有错，还是没错，还是错多少，做出裁决，这才是最主要的问题。作为一个谈判筹码，我觉得我们不值得，我们也不愿意。3、记者：尽管华为不愿意成为一个谈判的筹码，但是也没法改变这个事实，因为特朗普说要在中美谈判中把华为作为一个话题，而且目前的现状已经影响到了华为的生意，您之前在采访中说过，由于美国现在针对华为的情况，华为的收入会减少300亿美元。任正非：300亿美元对我们来说，是很小的一件事，我们今年的收入还会超过1000亿美元，这对我们的基本状态没有改变。我们主要是砍掉一些边缘化产品，因此美国制裁对我们不会产生太大的影响。记者：但是我认为很多人会说300亿美元应该影响还是挺大的，毕竟占到了华为去年收入的1/3左右，而且对华为的员工、股东应该也有影响，难道不是这样吗？任正非：不是。因为我们今年的计划是1350亿美元左右，影响300亿美元左右的收入，我们还有1000亿美元左右。目前我们的销售收入还是增长的，到5月底增长了20%多。我们预测未来是可能会下降的，但是现在还没有出现下降的势头，直到昨天的报表，还没有下降，还在上升。因此，到底年底会出现什么样的状况，我们还不好肯定。但是，我认为300亿美元的下降，对我们来说是很小的一件事情，我们能承受，因为我们不是上市公司，我们不太重视这个问题。我们重视经营的真实质量。4、记者：您刚才既然谈到了业务增长的质量，我们就来问一问。我们也看到了，在华为整个业务中，消费者业务的智能手机是增长最快的；您之前的采访也提到了，现在智能手机的出货量已经下滑了40%，如果由于中美关系对华为最快的增长业务有所打击的话，那么华为整个大的生意如何持续保持增长？任正非：终端在中国市场上是没有下降的，只是海外这部分最高的时候下降了40%，但是现在已经在回升，在海外下降的尺度已经小于20%了，而且还在迅速的回升之中。因此，综合来看，整个终端业务全年下降不会那么大。整个公司的业务，可能从原计划2019年收入规模的1350亿美元下滑到1000亿美元左右，与2018年持平。但是反过来，利润还上升了，公司现在的利润增长速度比我们想象的快，我认为利润上升太快说明应该加大对战略的投入。所以，这次财务汇报几分钟就结束了，因为比我想象的好得多，那何必要汇报呢？5、记者：您也提到利润并不是最为重要的，但是我们知道很多华为的员工也是华为的股东，他们应该享受华为的分红，这个分红是来自于华为的盈利，您觉得华为的员工现在的想法是怎样的？您有跟他们沟通过吗？任正非：华为员工的想法是干劲更大了，更努力了，我们一定要赢，我们有能力打赢这场制裁。因此，大家都充满了信心。有机会的话，你可以找我们的员工座谈。记者：您的意思是说华为的员工并不在乎华为的利润下滑而由此导致他们的工资收入下滑吗？任正非：首先，工资不会下滑，我们有足够的薪酬支付能力。我们也在改变激励结构，很多在关键时刻表现优秀的人员得到破格提拔，加工资。长期收益要看年底的报表，可能比年初的规划要低一点。但是看见比我心理预期高多了，利润情况仍然很好的，我的心是踏实的。我就不让财务向我汇报工作了，我去关心一些技术方面的发展。6、记者：您如何形容华为和Google的关系？如果华为没法获得Google的操作系统，如何继续推进自己的业务？任正非：Google是一个非常好的公司，我们很尊重它。我们和Google永远都是站在同一条利益线上的，如果我们不装载Google系统，Google将来可能要失去7-8亿用户，因为我们每年2-3亿的新用户不使用它的系统，这个损失是很大的；我们在短期内销售收入也会有一定的下降，我们也要承担损失。所以说，这是共同的利益问题，我们不会随意的替换Google的系统。但是如果说真的走到这一步，我们也有自己的系统可以替代，会恢复增长的。记者：华为的客户接受吗？我们看到在菲律宾，华为就已经表态，说如果以后华为的手机用不了Google，用不了Facebook，他们的应用可以全额退款，但是如果有更多的市场出现菲律宾这样的情况呢？任正非：现在在国际市场上是有一些影响，但是影响没有太大。因为我们手机中有很多新功能是独立于Google系统的，比如说拍照等。Google提供给我们的最重要的是一个生态，它的生态系统是做得非常好的。记者：我们现在已经看到，在市场上已经有客户明确表示，如果华为的手机用不了安卓操作系统，他们就不想用华为的产品了。任正非：美国是世界上最强大的国家，美国政府在全世界打压我们，但是现在买我们产品的客户还是越来越多，这说明客户的信心还是比美国政府的信心要大。因此，对我们没有太大影响，从我们自己各个系统的统计报表也可以看出，没有太大的压力。记者：您说现在的情况对华为的影响不会进一步的恶化，您的信心来自哪里？任正非：现在已经是最恶化的时候了，以后的影响会越来越减轻。我们有8万多研发人员，每年投入研发经费在150-200亿美元，我们难道就没有能力去解决自己的生存和发展问题吗？这是我们信心的基础。记者：您如何能够确保消费者会想用华为自己推出的操作系统，而不是Google的安卓操作系统？Google一旦8月份停止把自己的操作系统给华为手机用，会发生什么？任正非：我认为不会发生什么，无非就是有一部分人不选择我们，但还是会有人会选择我们的。7、记者：现在看起来华为在美国的策略之一，就是利用自己的专利能力。但是我们也看到美国参议员马可.卢比奥想通过立法的手段来阻止这个策略的实施，您觉得未来华为利用专利的能力会不会由此受到影响？任正非：美国是一个法治国家，也是专利最多的国家。如果他的建议能被美国国会通过，那么美国法治国家的形象会不会受影响？要看77亿人对此的评论，我说了不算。8、记者：我们知道您个人对于美国有非常多的敬仰之情，您过去也多次谈到，您也是一个历史的学生。那么您对美国这么多的信任，从何而来？是什么让您这么坚信美国会公平、公正的处理现在的事情？任正非：美国两百多年前还是一片蛮荒的土地，这两百多年来，美国为什么能成为世界上最强大的国家？是基于它的开放性，全世界的优秀人才愿意到美国去，美国的法制体系、创新机制、财产保护体系都很完善，造就了美国的崛起。所以，我们要向美国学习，才能使我们自己也能崛起。美国的历史长河是非常长的，现在发生的一些事情只是短短的一个小插曲，不代表美国的整个历史，所以我们对美国的尊敬不会改变，不会因为我们受了一个挫折就改变。就像我们小时候，爸爸妈妈也打过我们的屁股，但是我们不会恨爸爸妈妈的，为什么？我们和爸爸妈妈几十年相处，他打我们屁股的时候就十几秒钟，不能因为十几秒钟就和家庭关系产生断裂。所以，美国现政府打击我们一下，下一届的总统也不知道是什么想法。9、记者：您之前也说过，做到第一之后有可能产生骄傲自满的情绪。美国现在是世界第一大国，您觉得美国会产生这种骄傲自满吗？任正非：有可能。如果它不骄傲自满，它怎么会落后了呢？10、记者：您刚才用了一个比喻，把华为和美国现在出现的情况比作父母对孩子“打屁股”，您有没有这样的担心，孩子被打得太狠了，您会不会担心华为的生存问题？任正非：不会。因为美国的实体清单对我们的打击就是会减弱一些边缘化的产品，我们可能会裁减、关闭掉一些边缘化业务，但是对我们主要领先世界的产品，不会产生任何影响的。11、记者：您之前也说过，美国这个事情给华为造成的痛苦会在2021年结束，华为到2021年会重新焕发新生。那是您对于美国针对华为的制裁时间点的判断吗？您觉得那个时候制裁会停止吗？任正非：我们形容自己是一架千疮百孔的“烂飞机”，这个飞机被打得到处都是洞了，但是这架飞机的发动机和油箱还是好的。所以我们一边飞一边修补洞，这个洞如果修好了，我们的飞机照样飞。不是美国取消对我们的制裁，而是我们自己把飞机修好了，所以我们的飞机可以继续飞。记者：华为怎么做？我知道华为在开发自己的芯片，最终达到不依赖美国供应商的目的。华为是准备怎样修补这架破飞机的？任正非：随时随地准备，我们不想死掉，就要改正我们存在的问题和缺点。我们看看飞机的哪个洞是最大的，我们先要把这个洞补起来。在大洞补完之后再补小洞，洞补完了，我们就可以自由飞翔了。12、记者：两年之后，华为还会像今天一样，从美国的供应商那里买同样多数量的部件吗？任正非：可能买得更多。因为美国供应商这些年对华为是有贡献的，当美国公司可以卖东西给我们的时候，如果不买他们的东西，我们就是没有良心，我们一定要买他们的东西。当美国不让卖东西给我们的时候，就不能怪我了。我们希望继续能买他们的东西，我们现在还是给他们下订单的，只是他们要到华盛顿去获得批准，他们如果能被批准卖给我们，我们还是买他的，如果华盛顿不批准，我们就要想一些办法。记者：华为能够找到其他的办法吗？针对这些领域在做准备吗？具体是什么准备？任正非：是的。具体很多，每个洞都要补，现在有成百上千个洞，“千疮百孔”，每个洞都要补起来，飞机才能继续飞回来。给你看一张图片，就像这架烂飞机，我们也被打得千疮百孔了。我不可能系统地讲清楚我们怎么修补。但是如果你感兴趣，你可以去跟我们的基层员工访谈，花多一点时间，他们就会告诉你是怎么修的。因为我不是“修理工”。我欢迎你两年之后再来采访我们，看我们是不是活得比今天更好。记者：我也期待到时候再来看一看，但是我还没有获得我刚才想要的答案，就是华为针对目前情况的战略性的计划或者是想法。比如说美国供应商不供应了，华为转向其他非美国的供应商，或者说华为进一步加大自研、自有组件的比例？任正非：这两种方式都有可能。但最主要还是自己靠自己，提高自己的能力。13、记者：您现在寄希望于中国和美国的贸易对话能够解决吗？任正非：因为华为几乎在美国没有销售，我们与中美贸易没有关系。中美两国贸易这么大的事情，我们不知道他们之间要对什么话。我们关心的就是我们自己的小事情，希望对话就不要提到我们，我们就不值得他们对话。记者：您跟特朗普总统或者是任何一位美国的官员沟通过吗？任正非：我们通过在美国纽约东区法院、德州法院沟通，其实都是在跟美国政府沟通啊，还是通过法庭解决问题比较好。记者: 我们就想象一下，如果特朗普总统本人跟您打了电话，您会愿意接这个电话吗？任正非：当然愿意接这个电话，我们可以在一起沟通合作共赢。因为信息社会非常大，我们共同来建设信息社会，大家各出各的力。华为只是在一个窄窄的面上做出了一点成绩；在其余很宽广的面上，还是美国的力量最大。所以大家合作起来建设信息社会，这就是我想表达的意见。记者：针对华为的国家安全的担忧，您会告诉特朗普总统哪些信息？任正非：我会告诉他，大气层厚度只有1000多公里，将来信息社会云的厚度不会低于几千公里，这么庞大的未来市场，有大量的机会，不是零和游戏，而是大家共同建设这样一个很大的信息社会。华为只是在联接领域里稍微走快了一步；美国有广泛强大的力量，可以在这个大云中占有更大的份额。14、记者：您跟中国的主席或其他高级别政府官员有过沟通吗？关于华为在贸易谈判中的角色，以及华为的生意遭受的各种打击。任正非：我怎么会有机会见到他们，去谈这么具体的问题？华为的问题摆在中国的桌面上，只是一个很小的问题；摆在美国的桌面上还不够芝麻大，所以不值得拿到桌面上来讨论。我们自己有能力解决，我们还是相信美国的法律，通过法律来解决华为和美国的关系问题。记者：华为现在是一家18万员工的公司，是中国乃至全世界最大的公司之一。为什么您会说跟中国政府官员沟通是一件奇怪的事情？因为毕竟华为不仅对于中国，对于全世界都是一家重要的公司。任正非：我们自己完全有信心、有能力能解决这个问题，为什么要去求助别人呢？美国的制裁清单已经出来一段时间了，但公司没有什么变化，如果你能参观一下公司，就可以看到员工的情绪没受影响，还在正常工作、生产，特别要看一下我们的生产线，生产线上的流水还在哗哗的流。所以，我们不需要求助别人。记者：我并不是说您去向中国政府求助，而是说跟中国政府的官员进行沟通。因为华为的问题也会影响到中国经济的发展，可能现在没有影响，但是如果华为的业务持续萎缩的话就会有影响了，毕竟华为的体量已经超过了阿里巴巴和腾讯的总和。任正非：主要是我们没有压力，我们认为这次打击对我们是一个考验，如果我们在这个烈火中能够“脱胎而出”，我们会更强大。中国有两句话，“浴火重生，凤凰涅槃”，“烧不死的鸟就是凤凰”。大火烧我们，我们自己想办法克服，那我们就强大了。而且我们也知道哪个员工是最优秀的，他应该快一点晋升；哪些员工是落后的，他们可以离开。这样我们的队伍在三、五年后就会更强大、更整齐了，那时候我们可能摆脱了困境，就有大踏步发展的基础。记者：您刚才是说华为不想就华为的情况与中国政府进行沟通，对吗？任正非：是的。如果一个家庭里有两个小孩，一个小孩是爸爸妈妈最宠爱的，一般都没出息；另一个爸爸妈妈不太管的这个小孩，反而出类拔萃。为什么？爸爸妈妈的溺爱和袒护，使他丧失了自我进取的能力。我们公司三十年来就是靠自己走过来的，因此我们都是钢筋铁骨，压也压不垮，打也打不倒。我们现在还要靠自己的力量从地上爬起来再前进，相信我们能活过来。所以，我们用一架“烂飞机”来做比喻，我们现在已经被打成千疮百孔了，弟兄们，你们赶快来补洞啊。到底谁能补哪个洞？我并不知道，因为18万人都在补洞。记者：如果华为是这个孩子，那中国政府就是父母了，所以我很难理解，这个孩子不会跟父母进行沟通。因为美国的公司是会定期与立法机构进行沟通的。任正非：美国企业要遵从法律，他们和政府沟通是正常的。但是在华为和美国关系的这件事情上，我们可以战胜自己面临的困难，不需要求助。15、记者：现在针对华为的出口禁令，已经对与华为合作的美国公司生意造成了影响。我们看到影响已经体现在这些公司对于未来一年的收入和利润的预期上。这些与华为合作的美国公司，他们有没有代表华为去跟美国的政府官员沟通？他们有没有试图推动解除针对华为的出口禁令或者试图获得豁免？任正非：他们有能力解除美国的禁令吗？我不知道他们能不能解除禁令。所以说，打击我们，双方都是痛苦的。我们的销售收入会下降，他们的销售收入也会下降。他们是上市公司，影响大一点；我们没有上市，不需要承担股价下降的责任，这就是我们不上市的好处。记者：您或者华为其他高管有没有和华为美国供应商的高层进行沟通呢？任正非：我们整个高管层在思想认识上是比较统一的，美国政府对我们的打击，没有造成我们高管层思想上的分裂。我们都要积极去与美国供应商沟通，要请求发货，要继续下订单。不能因为美国一制约，我们就不发订单给人家了，万一解除禁令，我们没订货，他们怎么发货呢？所以，我们发货的请求还是在的。至于不发货，是另外的问题，我们再想办法。我们还是尊重美国公司，也心疼他们，他们曾经帮助我们，现在他们也在受磨难，因为跟我们在一起而受到磨难。但我有什么办法呢？这是美国总统要这么做的，我也没有能力改变这个局面。记者：这些美国公司有没有代表华为去推动解决这些事情？任正非：这我不知道。16、记者：您认为在贸易战中，是中国还是美国有可能会输得更多？任正非：贸易战与我一点关系都没有，我怎么会知道是美国输还是中国输呢？因为华为在美国没有销售，所以美国加关税也跟我们没有关系。我们没有参与任何事情, 我也不关心中美两国之间的贸易战。记者：您是一个全球化公司的CEO，您的公司在全球都有业务，您不关注贸易战的结果吗？任正非：不关注。17、记者：您关注华为在美国做生意的能力吗？一方面美国的公司像Google、Facebook、Twitter在中国被禁了，另一方面华为是不是在积极寻求进入美国市场？任正非：没有。我估计我们在相当长时间内是不可能在美国做生意的，所以我不关心美国还会不会让我们进去。美国即使开放了让我们去做生意，我们也不一定有能力去做，因为建立一个体系需要很长的时间。美国禁止我们进入美国市场和中国禁止别的公司，这是主权国家各自的行为，这跟华为没有什么关系。记者：华为没有积极推动，要去获取，至少是争取进入美国市场的权利吗？任正非：没有推动，不浪费精力。记者：您现在在这里跟我进行交流，而且华为也雇佣了很多说客。你们的高管也在定期与美国媒体沟通。这是为什么？如果华为本身就不想进入美国市场，为什么要费这么大的周折？任正非：我们投入媒体资源进去，并不是为了进入美国市场，而是为了消除误解。因为美国政府不仅仅是在美国境内，而是到全世界去游说，蓬佩奥一会儿飞到这里开会，一会儿飞到那里开会；特朗普去有些国家谈问题，三个题目中还有一个是华为。所以，我们在美国也要说一点话，产生一点影响。18、记者：您关注华为在其他市场的准入问题吗？比如说欧洲、澳大利亚，他们也正在考虑或者审视与华为的关系。任正非：欧洲的客户与我们有二十年的交往，客户对我们是非常信任的。欧洲至今为止也没有拒绝我们，所以我们还是要加大对欧洲人民的服务，这一点我们不会改变。记者：要保持这些市场的市场准入，对华为有多重要？多大程度上这些市场的持续准入，取决于美国针对这些国家的施压行为？任正非：美国的施压并没有起多大作用，因为客户还是信任我们的。客户在这么高压下都能这么信任我们，一旦这个压力释放以后，客户对我们的需求可能会像“井喷”一样喷射出来，那时候如果我们生产供不上怎么办？我还发愁呢。记者：但华为也正在失去全世界的一些客户，比如澳大利亚就已经把华为的设备给禁了。任正非：澳大利亚有自己的选择权，我们为什么要那么重视呢？记者：欧洲是华为的大市场，而且也是华为非常重要的一个基地，它们也正在考虑啊？任正非：没有，欧洲对我们还是欢迎的。19、记者：过去您很少出来与媒体交流的，但是过去六个月中，您与很多媒体在进行交流。如果说您不关心中国和美国的贸易战，您不关心华为有没有能力在美国做生意，您今天为什么要跟我坐在一起，跟一个来自于美国的媒体组织的记者坐在一起？任正非：第一，去年12月份以后，全球媒体对我们的报道90%以上是偏负面的报道，因为不了解真实情况。公共关系部认为需要让世界看见真实的华为。大家认为我以前不见媒体，媒体对我就有一点好奇。所以我就和大家见一见，多沟通以后，现在媒体正面声音已经到达27%了，慢慢地会到达30%，让世界人民对华为多了解一些。过去六个月我多说话，未来六个月可能我还会说得更多，希望能够让世界增加更多明白。而且我今天特别喜欢你，因为你提的问题很尖锐，没有回避任何问题，我的回答也是很真诚的，我没有回避任何问题。这样，我们给美国人民展现出来一个真正的华为，因为他们还是不够了解，很多美国人没有来过中国，他们可能看的还是我们一百多年前的电影，以为我们还留着一个大辫子、戴着一个瓜皮帽、拄着拐棍、拿着大烟袋……很保守的状况，他不知道中国的互联网时代已经有很大的进步了。我出来多讲讲，能让大家更加了解真实的华为。记者：任先生，恕我直言，其实我问的有些问题，您没有正面回答。比如，华为采取了什么策略来应对美国的出口禁令？任正非：回答了。因为我们本身就可以不依赖美国芯片，我们自己有芯片。对于操作系统，时间会让我们成熟起来的。记者：还有一个问题，您刚才也没有正面回答。为什么您这么乐观，认为华为的全球客户会选择华为自己开发的操作系统？而不是继续使用安卓操作系统？任正非：从事实看，我们现在世界上的订单并没有萎缩。我们最主要的订单是在网络联接设备上，这是我们的主要产品，几乎没有萎缩。全世界很多国家在不断发布新闻说“我们的5G开通了”，很多用的是华为的设备。所以如果说对我们的影响，仅仅是对终端有一点点影响，但是终端在我们公司本身就是一个副业，不是主要业务。所以，影响一点有什么关系呢？记者：消费者业务不是华为最重要的业务吗？我看了华为的财务报表，消费者业务现在在华为整个业务中占比很高，也是华为增长最快的业务。您本周早些时候也说过，上个月消费者业务的智能手机出货量已经下滑了40%。任正非：美国为什么打击我们的5G，为什么不打我们的终端？就是因为我们5G很厉害，5G是网络的联接设备，不是终端。所以，最重要还是我们的联接设备在国际上所占有的地位。终端仅仅是海外业务受了点影响，国内业务反而增长了，综合起来，整体下降不会那么大，不算多大问题。20、记者：我知道对您来说，展现透明很重要，这也是为什么您今天跟我交流，包括之前跟其他媒体交流的原因。为什么华为一直坚持自己是一家民营企业，有没有考虑过成为一家上市公司？任正非：如果今天我们是上市公司，还能活下来吗？可能我们的股价波动、一泻千里，公司就崩溃了。我们是私有公司，下降几百亿美元对我们没有太大影响，我们的理想还是要实现的。所以，我们作为私有公司，远比作为上市公司要好。上市公司主要注重短期利益，要看当期的财务报表，不敢长远投资，我们不同，我们可以对未来十年、二十年都投资。所以未来我们会越来越领先，而不仅仅是今天5G领先的这一点，这就是私有公司的好处。记者：有很多体量比华为还大的上市公司成功渡过了困难时期。华为现在在美国面临透明度问题，我其实并不是很理解您刚才说的不上市的原因。在研发投入方面，现在有很多比华为规模更大的上市公司，他们的研发投入并不比华为少。任正非：那它们应该比我们做得还好，美国何必还要打击我们的5G呢？记者：再给您举个例子，现在Facebook在美国也是面临着很多的攻击，但是由于他们调整了业务，股价在不断上涨。我想问，为什么上市会给华为的生存带来挑战？任正非：我认为，我们是为了理想而奋斗，如果我们是上市公司，可能很多员工抛了股票就走掉了。但是现在我们员工抱成一团努力前进，内部力量很团结，所以我们有战胜困难的基础，这就是我们没有上市的好处。第二，在财务上，他们很有钱，我们是最穷的科技公司。但是我们在科研投资的力度上，已经排在全世界第五名了，以后还会加大投资。尽管我们今天会遇到一定的财务困难，会有稍微的收缩，但是我们不会因为在困难时期就削减科研经费，每年150-200亿美元的科研投资不会减少。21、记者：华为今天面临的很多问题，归根结底是信任问题、透明问题，以及有人对华为能否独立于中国政府自行运作的怀疑问题。华为有没有考虑在海外设立一个完全自治的、不受**管辖的子公司？任正非：不会。记者：如果不这样做，华为怎么改变有些人对华为的认知，认为华为是中国这个国家的延伸？任正非：谁能统一77亿人的思想？总会有人这样那样的想法，只要客户对我们认知就够了。我们不需要为了人人认知，而采取一些另外的措施。他不理解就不理解，历史会证明我们是怎么样的公司，过去三十多年的历史已经证明了我们，如果未来三十年我们能活下来，更能证明。为什么一定要通过上市才能证明呢？记者：我刚才问的并不是华为上市的问题，而是说在海外设立一个完全自治的子公司。如果这样能够解决华为现在在全球面临的问题，使华为免受300亿美元规模的冲击，确保华为能够活下来，您会考虑吗？任正非：300亿美元不算什么，我们没有必要改变整个运作机制。我们向全世界人民证明华为是一个好公司，是让客户在体验中感受到，并不需要一些不懂得技术的政治家们能理解。记者：无论如何您都不会考虑在中国以外设立一个完全自治的子公司，是这样吗？任正非：在中国以外，我们在一百多个国家都有子公司，这些子公司也是独立的。但并不是为了向政治家证明，而是为了解决合规问题，我们致力于遵守所在国家的法律，遵守联合国协议，遵守国际法。22、记者：您女儿现在被扣押在加拿大自己的家里，等待美国引渡的审判。这种处境当然不太好，但是她还是可以待在自己的家里，可以和自己的律师进行沟通。而那些在中国被捕的加拿大人并没有受到同等待遇，从加拿大的角度来看，这是不公的，您怎么看？任正非：首先，我女儿是没有犯罪的，没有犯罪事实。SKYCOM公司与伊朗以往的交易，这家银行从头到尾是全清楚的，它与我们往来是有邮件的，邮件带有它的唛头。他们清楚公司，而且他们也清楚交易结算。我女儿只是中间阶段在一个咖啡厅跟他们喝咖啡的时候说了一句话，就成为了我女儿的重大罪证。只要法庭把这些证据公开，美国纽约东区法院可以去提问检举人，我们的律师也可以去提问，证明这段历史，双方出具证据，我女儿的问题是可以澄清、解决的。这个银行从头到尾是知晓情况的，我女儿只是喝咖啡的时候说了一句话，怎么就成了罪证？我们相信美国和加拿大的司法是公开透明的，我们相信这个问题是逐步能够解决的，所以我们耐心等待法律解决，我也没有感到委屈。记者：您刚才说，您是相信加拿大的司法体系是开放、透明的。我刚才的问题是，一方面您的女儿在加拿大待在自己的家里，访客、律师都可以跟她进行接触，但是在中国被扣留的加拿大人却没有同等的待遇，您觉得这合适吗？任正非：那是国家的问题，我怎么知道呢？我现在主要精力在修“飞机”，就看我们的“飞机”哪里有洞、哪里要补。我连女儿的事都关心不上，哪里还有精力关心别的事情呢？那些事情政府之间会交涉解决。23、记者：任先生，非常感谢您今天接受我们的采访。任正非：我们下次还有机会再见。希望那时候我们的“飞机”已经补好了，还在飞，那时欢迎你再来。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>haozi513: </b><br>
<span>任正非接受CNBC采访全文来了（有些问题可能会让你不适）</span><br>
<span>上周，华为创始人任正非接受了美国财经媒体CNBC采访。6月25日，华为公共及政府事务部在“心声社区”发布了本次采访纪要，具体内容如下：https://i.guancha.cn/news/official/2019/06/25/20190625163850236.jpg1、记者：昨天特朗普总统发推特说，他跟中国主席**先生有一个对话，现在美国把华为放在中美贸易的核心位置，您怎么看？任正非：第一，华为在美国就没有销售，因此中美之间的贸易问题与华为没有什么关系。第二，中美两国是两个很庞大的“球”，我们在中间只是一颗小芝麻，起不到任何减缓的作用。我认为，美国是一个法治国家，华为和美国的问题还是要通过法律来解决，我们还是相信法庭最后的判决。2、记者：华为可能在美国并没有多少生意，如您所说，华为并不想被搅在贸易战中间。但是您之前确实也说了，华为是被夹在中间了。那您有没有抱有一种期望，就是在G20峰会的时候，在**主席可能与特朗普总统的会面中，华为成为一个谈判的话题？您有这样的期望吗？任正非：我认为，可能我们没有这么重要吧，两个伟大的人物谈话，把我们作为一个喝茶谈话的谈资？我觉得不大现实。记者：但是现在我们看实际情况，似乎并非如此。特朗普总统花了很多时间大谈特谈华为，美国还有很多其他的官员也花很多时间在谈华为。任正非：因为他们身体好，精力太旺盛了。他们应该有很多可操心的事情，他们来替我们操心，不辞辛苦，这一点我还是很感激的。他们把我们捧高了，我们没有这么高的地位。记者：您提到华为可能并不值得大家有这么多的关注，但是看一看美国的很多政治人物，包括特朗普总统在内，他们确实是花了很多时间来谈论华为。任正非：可能是因为打不死我们，怎么打都不死，可能以后还不会死，他们要几年都这么关怀下去，是不是很疲惫？我们和美国政府的沟通，各个管道都在进行。因为美国是一个法治国家，我们在法庭里沟通，就是在和美国政府沟通。美国政府出具证据给法庭，我们也出具证据给法庭，让法庭来判断我们是有错，还是没错，还是错多少，做出裁决，这才是最主要的问题。作为一个谈判筹码，我觉得我们不值得，我们也不愿意。3、记者：尽管华为不愿意成为一个谈判的筹码，但是也没法改变这个事实，因为特朗普说要在中美谈判中把华为作为一个话题，而且目前的现状已经影响到了华为的生意，您之前在采访中说过，由于美国现在针对华为的情况，华为的收入会减少300亿美元。任正非：300亿美元对我们来说，是很小的一件事，我们今年的收入还会超过1000亿美元，这对我们的基本状态没有改变。我们主要是砍掉一些边缘化产品，因此美国制裁对我们不会产生太大的影响。记者：但是我认为很多人会说300亿美元应该影响还是挺大的，毕竟占到了华为去年收入的1/3左右，而且对华为的员工、股东应该也有影响，难道不是这样吗？任正非：不是。因为我们今年的计划是1350亿美元左右，影响300亿美元左右的收入，我们还有1000亿美元左右。目前我们的销售收入还是增长的，到5月底增长了20%多。我们预测未来是可能会下降的，但是现在还没有出现下降的势头，直到昨天的报表，还没有下降，还在上升。因此，到底年底会出现什么样的状况，我们还不好肯定。但是，我认为300亿美元的下降，对我们来说是很小的一件事情，我们能承受，因为我们不是上市公司，我们不太重视这个问题。我们重视经营的真实质量。4、记者：您刚才既然谈到了业务增长的质量，我们就来问一问。我们也看到了，在华为整个业务中，消费者业务的智能手机是增长最快的；您之前的采访也提到了，现在智能手机的出货量已经下滑了40%，如果由于中美关系对华为最快的增长业务有所打击的话，那么华为整个大的生意如何持续保持增长？任正非：终端在中国市场上是没有下降的，只是海外这部分最高的时候下降了40%，但是现在已经在回升，在海外下降的尺度已经小于20%了，而且还在迅速的回升之中。因此，综合来看，整个终端业务全年下降不会那么大。整个公司的业务，可能从原计划2019年收入规模的1350亿美元下滑到1000亿美元左右，与2018年持平。但是反过来，利润还上升了，公司现在的利润增长速度比我们想象的快，我认为利润上升太快说明应该加大对战略的投入。所以，这次财务汇报几分钟就结束了，因为比我想象的好得多，那何必要汇报呢？5、记者：您也提到利润并不是最为重要的，但是我们知道很多华为的员工也是华为的股东，他们应该享受华为的分红，这个分红是来自于华为的盈利，您觉得华为的员工现在的想法是怎样的？您有跟他们沟通过吗？任正非：华为员工的想法是干劲更大了，更努力了，我们一定要赢，我们有能力打赢这场制裁。因此，大家都充满了信心。有机会的话，你可以找我们的员工座谈。记者：您的意思是说华为的员工并不在乎华为的利润下滑而由此导致他们的工资收入下滑吗？任正非：首先，工资不会下滑，我们有足够的薪酬支付能力。我们也在改变激励结构，很多在关键时刻表现优秀的人员得到破格提拔，加工资。长期收益要看年底的报表，可能比年初的规划要低一点。但是看见比我心理预期高多了，利润情况仍然很好的，我的心是踏实的。我就不让财务向我汇报工作了，我去关心一些技术方面的发展。6、记者：您如何形容华为和Google的关系？如果华为没法获得Google的操作系统，如何继续推进自己的业务？任正非：Google是一个非常好的公司，我们很尊重它。我们和Google永远都是站在同一条利益线上的，如果我们不装载Google系统，Google将来可能要失去7-8亿用户，因为我们每年2-3亿的新用户不使用它的系统，这个损失是很大的；我们在短期内销售收入也会有一定的下降，我们也要承担损失。所以说，这是共同的利益问题，我们不会随意的替换Google的系统。但是如果说真的走到这一步，我们也有自己的系统可以替代，会恢复增长的。记者：华为的客户接受吗？我们看到在菲律宾，华为就已经表态，说如果以后华为的手机用不了Google，用不了Facebook，他们的应用可以全额退款，但是如果有更多的市场出现菲律宾这样的情况呢？任正非：现在在国际市场上是有一些影响，但是影响没有太大。因为我们手机中有很多新功能是独立于Google系统的，比如说拍照等。Google提供给我们的最重要的是一个生态，它的生态系统是做得非常好的。记者：我们现在已经看到，在市场上已经有客户明确表示，如果华为的手机用不了安卓操作系统，他们就不想用华为的产品了。任正非：美国是世界上最强大的国家，美国政府在全世界打压我们，但是现在买我们产品的客户还是越来越多，这说明客户的信心还是比美国政府的信心要大。因此，对我们没有太大影响，从我们自己各个系统的统计报表也可以看出，没有太大的压力。记者：您说现在的情况对华为的影响不会进一步的恶化，您的信心来自哪里？任正非：现在已经是最恶化的时候了，以后的影响会越来越减轻。我们有8万多研发人员，每年投入研发经费在150-200亿美元，我们难道就没有能力去解决自己的生存和发展问题吗？这是我们信心的基础。记者：您如何能够确保消费者会想用华为自己推出的操作系统，而不是Google的安卓操作系统？Google一旦8月份停止把自己的操作系统给华为手机用，会发生什么？任正非：我认为不会发生什么，无非就是有一部分人不选择我们，但还是会有人会选择我们的。7、记者：现在看起来华为在美国的策略之一，就是利用自己的专利能力。但是我们也看到美国参议员马可.卢比奥想通过立法的手段来阻止这个策略的实施，您觉得未来华为利用专利的能力会不会由此受到影响？任正非：美国是一个法治国家，也是专利最多的国家。如果他的建议能被美国国会通过，那么美国法治国家的形象会不会受影响？要看77亿人对此的评论，我说了不算。8、记者：我们知道您个人对于美国有非常多的敬仰之情，您过去也多次谈到，您也是一个历史的学生。那么您对美国这么多的信任，从何而来？是什么让您这么坚信美国会公平、公正的处理现在的事情？任正非：美国两百多年前还是一片蛮荒的土地，这两百多年来，美国为什么能成为世界上最强大的国家？是基于它的开放性，全世界的优秀人才愿意到美国去，美国的法制体系、创新机制、财产保护体系都很完善，造就了美国的崛起。所以，我们要向美国学习，才能使我们自己也能崛起。美国的历史长河是非常长的，现在发生的一些事情只是短短的一个小插曲，不代表美国的整个历史，所以我们对美国的尊敬不会改变，不会因为我们受了一个挫折就改变。就像我们小时候，爸爸妈妈也打过我们的屁股，但是我们不会恨爸爸妈妈的，为什么？我们和爸爸妈妈几十年相处，他打我们屁股的时候就十几秒钟，不能因为十几秒钟就和家庭关系产生断裂。所以，美国现政府打击我们一下，下一届的总统也不知道是什么想法。9、记者：您之前也说过，做到第一之后有可能产生骄傲自满的情绪。美国现在是世界第一大国，您觉得美国会产生这种骄傲自满吗？任正非：有可能。如果它不骄傲自满，它怎么会落后了呢？10、记者：您刚才用了一个比喻，把华为和美国现在出现的情况比作父母对孩子“打屁股”，您有没有这样的担心，孩子被打得太狠了，您会不会担心华为的生存问题？任正非：不会。因为美国的实体清单对我们的打击就是会减弱一些边缘化的产品，我们可能会裁减、关闭掉一些边缘化业务，但是对我们主要领先世界的产品，不会产生任何影响的。11、记者：您之前也说过，美国这个事情给华为造成的痛苦会在2021年结束，华为到2021年会重新焕发新生。那是您对于美国针对华为的制裁时间点的判断吗？您觉得那个时候制裁会停止吗？任正非：我们形容自己是一架千疮百孔的“烂飞机”，这个飞机被打得到处都是洞了，但是这架飞机的发动机和油箱还是好的。所以我们一边飞一边修补洞，这个洞如果修好了，我们的飞机照样飞。不是美国取消对我们的制裁，而是我们自己把飞机修好了，所以我们的飞机可以继续飞。记者：华为怎么做？我知道华为在开发自己的芯片，最终达到不依赖美国供应商的目的。华为是准备怎样修补这架破飞机的？任正非：随时随地准备，我们不想死掉，就要改正我们存在的问题和缺点。我们看看飞机的哪个洞是最大的，我们先要把这个洞补起来。在大洞补完之后再补小洞，洞补完了，我们就可以自由飞翔了。12、记者：两年之后，华为还会像今天一样，从美国的供应商那里买同样多数量的部件吗？任正非：可能买得更多。因为美国供应商这些年对华为是有贡献的，当美国公司可以卖东西给我们的时候，如果不买他们的东西，我们就是没有良心，我们一定要买他们的东西。当美国不让卖东西给我们的时候，就不能怪我了。我们希望继续能买他们的东西，我们现在还是给他们下订单的，只是他们要到华盛顿去获得批准，他们如果能被批准卖给我们，我们还是买他的，如果华盛顿不批准，我们就要想一些办法。记者：华为能够找到其他的办法吗？针对这些领域在做准备吗？具体是什么准备？任正非：是的。具体很多，每个洞都要补，现在有成百上千个洞，“千疮百孔”，每个洞都要补起来，飞机才能继续飞回来。给你看一张图片，就像这架烂飞机，我们也被打得千疮百孔了。我不可能系统地讲清楚我们怎么修补。但是如果你感兴趣，你可以去跟我们的基层员工访谈，花多一点时间，他们就会告诉你是怎么修的。因为我不是“修理工”。我欢迎你两年之后再来采访我们，看我们是不是活得比今天更好。记者：我也期待到时候再来看一看，但是我还没有获得我刚才想要的答案，就是华为针对目前情况的战略性的计划或者是想法。比如说美国供应商不供应了，华为转向其他非美国的供应商，或者说华为进一步加大自研、自有组件的比例？任正非：这两种方式都有可能。但最主要还是自己靠自己，提高自己的能力。13、记者：您现在寄希望于中国和美国的贸易对话能够解决吗？任正非：因为华为几乎在美国没有销售，我们与中美贸易没有关系。中美两国贸易这么大的事情，我们不知道他们之间要对什么话。我们关心的就是我们自己的小事情，希望对话就不要提到我们，我们就不值得他们对话。记者：您跟特朗普总统或者是任何一位美国的官员沟通过吗？任正非：我们通过在美国纽约东区法院、德州法院沟通，其实都是在跟美国政府沟通啊，还是通过法庭解决问题比较好。记者: 我们就想象一下，如果特朗普总统本人跟您打了电话，您会愿意接这个电话吗？任正非：当然愿意接这个电话，我们可以在一起沟通合作共赢。因为信息社会非常大，我们共同来建设信息社会，大家各出各的力。华为只是在一个窄窄的面上做出了一点成绩；在其余很宽广的面上，还是美国的力量最大。所以大家合作起来建设信息社会，这就是我想表达的意见。记者：针对华为的国家安全的担忧，您会告诉特朗普总统哪些信息？任正非：我会告诉他，大气层厚度只有1000多公里，将来信息社会云的厚度不会低于几千公里，这么庞大的未来市场，有大量的机会，不是零和游戏，而是大家共同建设这样一个很大的信息社会。华为只是在联接领域里稍微走快了一步；美国有广泛强大的力量，可以在这个大云中占有更大的份额。14、记者：您跟中国的主席或其他高级别政府官员有过沟通吗？关于华为在贸易谈判中的角色，以及华为的生意遭受的各种打击。任正非：我怎么会有机会见到他们，去谈这么具体的问题？华为的问题摆在中国的桌面上，只是一个很小的问题；摆在美国的桌面上还不够芝麻大，所以不值得拿到桌面上来讨论。我们自己有能力解决，我们还是相信美国的法律，通过法律来解决华为和美国的关系问题。记者：华为现在是一家18万员工的公司，是中国乃至全世界最大的公司之一。为什么您会说跟中国政府官员沟通是一件奇怪的事情？因为毕竟华为不仅对于中国，对于全世界都是一家重要的公司。任正非：我们自己完全有信心、有能力能解决这个问题，为什么要去求助别人呢？美国的制裁清单已经出来一段时间了，但公司没有什么变化，如果你能参观一下公司，就可以看到员工的情绪没受影响，还在正常工作、生产，特别要看一下我们的生产线，生产线上的流水还在哗哗的流。所以，我们不需要求助别人。记者：我并不是说您去向中国政府求助，而是说跟中国政府的官员进行沟通。因为华为的问题也会影响到中国经济的发展，可能现在没有影响，但是如果华为的业务持续萎缩的话就会有影响了，毕竟华为的体量已经超过了阿里巴巴和腾讯的总和。任正非：主要是我们没有压力，我们认为这次打击对我们是一个考验，如果我们在这个烈火中能够“脱胎而出”，我们会更强大。中国有两句话，“浴火重生，凤凰涅槃”，“烧不死的鸟就是凤凰”。大火烧我们，我们自己想办法克服，那我们就强大了。而且我们也知道哪个员工是最优秀的，他应该快一点晋升；哪些员工是落后的，他们可以离开。这样我们的队伍在三、五年后就会更强大、更整齐了，那时候我们可能摆脱了困境，就有大踏步发展的基础。记者：您刚才是说华为不想就华为的情况与中国政府进行沟通，对吗？任正非：是的。如果一个家庭里有两个小孩，一个小孩是爸爸妈妈最宠爱的，一般都没出息；另一个爸爸妈妈不太管的这个小孩，反而出类拔萃。为什么？爸爸妈妈的溺爱和袒护，使他丧失了自我进取的能力。我们公司三十年来就是靠自己走过来的，因此我们都是钢筋铁骨，压也压不垮，打也打不倒。我们现在还要靠自己的力量从地上爬起来再前进，相信我们能活过来。所以，我们用一架“烂飞机”来做比喻，我们现在已经被打成千疮百孔了，弟兄们，你们赶快来补洞啊。到底谁能补哪个洞？我并不知道，因为18万人都在补洞。记者：如果华为是这个孩子，那中国政府就是父母了，所以我很难理解，这个孩子不会跟父母进行沟通。因为美国的公司是会定期与立法机构进行沟通的。任正非：美国企业要遵从法律，他们和政府沟通是正常的。但是在华为和美国关系的这件事情上，我们可以战胜自己面临的困难，不需要求助。15、记者：现在针对华为的出口禁令，已经对与华为合作的美国公司生意造成了影响。我们看到影响已经体现在这些公司对于未来一年的收入和利润的预期上。这些与华为合作的美国公司，他们有没有代表华为去跟美国的政府官员沟通？他们有没有试图推动解除针对华为的出口禁令或者试图获得豁免？任正非：他们有能力解除美国的禁令吗？我不知道他们能不能解除禁令。所以说，打击我们，双方都是痛苦的。我们的销售收入会下降，他们的销售收入也会下降。他们是上市公司，影响大一点；我们没有上市，不需要承担股价下降的责任，这就是我们不上市的好处。记者：您或者华为其他高管有没有和华为美国供应商的高层进行沟通呢？任正非：我们整个高管层在思想认识上是比较统一的，美国政府对我们的打击，没有造成我们高管层思想上的分裂。我们都要积极去与美国供应商沟通，要请求发货，要继续下订单。不能因为美国一制约，我们就不发订单给人家了，万一解除禁令，我们没订货，他们怎么发货呢？所以，我们发货的请求还是在的。至于不发货，是另外的问题，我们再想办法。我们还是尊重美国公司，也心疼他们，他们曾经帮助我们，现在他们也在受磨难，因为跟我们在一起而受到磨难。但我有什么办法呢？这是美国总统要这么做的，我也没有能力改变这个局面。记者：这些美国公司有没有代表华为去推动解决这些事情？任正非：这我不知道。16、记者：您认为在贸易战中，是中国还是美国有可能会输得更多？任正非：贸易战与我一点关系都没有，我怎么会知道是美国输还是中国输呢？因为华为在美国没有销售，所以美国加关税也跟我们没有关系。我们没有参与任何事情, 我也不关心中美两国之间的贸易战。记者：您是一个全球化公司的CEO，您的公司在全球都有业务，您不关注贸易战的结果吗？任正非：不关注。17、记者：您关注华为在美国做生意的能力吗？一方面美国的公司像Google、Facebook、Twitter在中国被禁了，另一方面华为是不是在积极寻求进入美国市场？任正非：没有。我估计我们在相当长时间内是不可能在美国做生意的，所以我不关心美国还会不会让我们进去。美国即使开放了让我们去做生意，我们也不一定有能力去做，因为建立一个体系需要很长的时间。美国禁止我们进入美国市场和中国禁止别的公司，这是主权国家各自的行为，这跟华为没有什么关系。记者：华为没有积极推动，要去获取，至少是争取进入美国市场的权利吗？任正非：没有推动，不浪费精力。记者：您现在在这里跟我进行交流，而且华为也雇佣了很多说客。你们的高管也在定期与美国媒体沟通。这是为什么？如果华为本身就不想进入美国市场，为什么要费这么大的周折？任正非：我们投入媒体资源进去，并不是为了进入美国市场，而是为了消除误解。因为美国政府不仅仅是在美国境内，而是到全世界去游说，蓬佩奥一会儿飞到这里开会，一会儿飞到那里开会；特朗普去有些国家谈问题，三个题目中还有一个是华为。所以，我们在美国也要说一点话，产生一点影响。18、记者：您关注华为在其他市场的准入问题吗？比如说欧洲、澳大利亚，他们也正在考虑或者审视与华为的关系。任正非：欧洲的客户与我们有二十年的交往，客户对我们是非常信任的。欧洲至今为止也没有拒绝我们，所以我们还是要加大对欧洲人民的服务，这一点我们不会改变。记者：要保持这些市场的市场准入，对华为有多重要？多大程度上这些市场的持续准入，取决于美国针对这些国家的施压行为？任正非：美国的施压并没有起多大作用，因为客户还是信任我们的。客户在这么高压下都能这么信任我们，一旦这个压力释放以后，客户对我们的需求可能会像“井喷”一样喷射出来，那时候如果我们生产供不上怎么办？我还发愁呢。记者：但华为也正在失去全世界的一些客户，比如澳大利亚就已经把华为的设备给禁了。任正非：澳大利亚有自己的选择权，我们为什么要那么重视呢？记者：欧洲是华为的大市场，而且也是华为非常重要的一个基地，它们也正在考虑啊？任正非：没有，欧洲对我们还是欢迎的。19、记者：过去您很少出来与媒体交流的，但是过去六个月中，您与很多媒体在进行交流。如果说您不关心中国和美国的贸易战，您不关心华为有没有能力在美国做生意，您今天为什么要跟我坐在一起，跟一个来自于美国的媒体组织的记者坐在一起？任正非：第一，去年12月份以后，全球媒体对我们的报道90%以上是偏负面的报道，因为不了解真实情况。公共关系部认为需要让世界看见真实的华为。大家认为我以前不见媒体，媒体对我就有一点好奇。所以我就和大家见一见，多沟通以后，现在媒体正面声音已经到达27%了，慢慢地会到达30%，让世界人民对华为多了解一些。过去六个月我多说话，未来六个月可能我还会说得更多，希望能够让世界增加更多明白。而且我今天特别喜欢你，因为你提的问题很尖锐，没有回避任何问题，我的回答也是很真诚的，我没有回避任何问题。这样，我们给美国人民展现出来一个真正的华为，因为他们还是不够了解，很多美国人没有来过中国，他们可能看的还是我们一百多年前的电影，以为我们还留着一个大辫子、戴着一个瓜皮帽、拄着拐棍、拿着大烟袋……很保守的状况，他不知道中国的互联网时代已经有很大的进步了。我出来多讲讲，能让大家更加了解真实的华为。记者：任先生，恕我直言，其实我问的有些问题，您没有正面回答。比如，华为采取了什么策略来应对美国的出口禁令？任正非：回答了。因为我们本身就可以不依赖美国芯片，我们自己有芯片。对于操作系统，时间会让我们成熟起来的。记者：还有一个问题，您刚才也没有正面回答。为什么您这么乐观，认为华为的全球客户会选择华为自己开发的操作系统？而不是继续使用安卓操作系统？任正非：从事实看，我们现在世界上的订单并没有萎缩。我们最主要的订单是在网络联接设备上，这是我们的主要产品，几乎没有萎缩。全世界很多国家在不断发布新闻说“我们的5G开通了”，很多用的是华为的设备。所以如果说对我们的影响，仅仅是对终端有一点点影响，但是终端在我们公司本身就是一个副业，不是主要业务。所以，影响一点有什么关系呢？记者：消费者业务不是华为最重要的业务吗？我看了华为的财务报表，消费者业务现在在华为整个业务中占比很高，也是华为增长最快的业务。您本周早些时候也说过，上个月消费者业务的智能手机出货量已经下滑了40%。任正非：美国为什么打击我们的5G，为什么不打我们的终端？就是因为我们5G很厉害，5G是网络的联接设备，不是终端。所以，最重要还是我们的联接设备在国际上所占有的地位。终端仅仅是海外业务受了点影响，国内业务反而增长了，综合起来，整体下降不会那么大，不算多大问题。20、记者：我知道对您来说，展现透明很重要，这也是为什么您今天跟我交流，包括之前跟其他媒体交流的原因。为什么华为一直坚持自己是一家民营企业，有没有考虑过成为一家上市公司？任正非：如果今天我们是上市公司，还能活下来吗？可能我们的股价波动、一泻千里，公司就崩溃了。我们是私有公司，下降几百亿美元对我们没有太大影响，我们的理想还是要实现的。所以，我们作为私有公司，远比作为上市公司要好。上市公司主要注重短期利益，要看当期的财务报表，不敢长远投资，我们不同，我们可以对未来十年、二十年都投资。所以未来我们会越来越领先，而不仅仅是今天5G领先的这一点，这就是私有公司的好处。记者：有很多体量比华为还大的上市公司成功渡过了困难时期。华为现在在美国面临透明度问题，我其实并不是很理解您刚才说的不上市的原因。在研发投入方面，现在有很多比华为规模更大的上市公司，他们的研发投入并不比华为少。任正非：那它们应该比我们做得还好，美国何必还要打击我们的5G呢？记者：再给您举个例子，现在Facebook在美国也是面临着很多的攻击，但是由于他们调整了业务，股价在不断上涨。我想问，为什么上市会给华为的生存带来挑战？任正非：我认为，我们是为了理想而奋斗，如果我们是上市公司，可能很多员工抛了股票就走掉了。但是现在我们员工抱成一团努力前进，内部力量很团结，所以我们有战胜困难的基础，这就是我们没有上市的好处。第二，在财务上，他们很有钱，我们是最穷的科技公司。但是我们在科研投资的力度上，已经排在全世界第五名了，以后还会加大投资。尽管我们今天会遇到一定的财务困难，会有稍微的收缩，但是我们不会因为在困难时期就削减科研经费，每年150-200亿美元的科研投资不会减少。21、记者：华为今天面临的很多问题，归根结底是信任问题、透明问题，以及有人对华为能否独立于中国政府自行运作的怀疑问题。华为有没有考虑在海外设立一个完全自治的、不受**管辖的子公司？任正非：不会。记者：如果不这样做，华为怎么改变有些人对华为的认知，认为华为是中国这个国家的延伸？任正非：谁能统一77亿人的思想？总会有人这样那样的想法，只要客户对我们认知就够了。我们不需要为了人人认知，而采取一些另外的措施。他不理解就不理解，历史会证明我们是怎么样的公司，过去三十多年的历史已经证明了我们，如果未来三十年我们能活下来，更能证明。为什么一定要通过上市才能证明呢？记者：我刚才问的并不是华为上市的问题，而是说在海外设立一个完全自治的子公司。如果这样能够解决华为现在在全球面临的问题，使华为免受300亿美元规模的冲击，确保华为能够活下来，您会考虑吗？任正非：300亿美元不算什么，我们没有必要改变整个运作机制。我们向全世界人民证明华为是一个好公司，是让客户在体验中感受到，并不需要一些不懂得技术的政治家们能理解。记者：无论如何您都不会考虑在中国以外设立一个完全自治的子公司，是这样吗？任正非：在中国以外，我们在一百多个国家都有子公司，这些子公司也是独立的。但并不是为了向政治家证明，而是为了解决合规问题，我们致力于遵守所在国家的法律，遵守联合国协议，遵守国际法。22、记者：您女儿现在被扣押在加拿大自己的家里，等待美国引渡的审判。这种处境当然不太好，但是她还是可以待在自己的家里，可以和自己的律师进行沟通。而那些在中国被捕的加拿大人并没有受到同等待遇，从加拿大的角度来看，这是不公的，您怎么看？任正非：首先，我女儿是没有犯罪的，没有犯罪事实。SKYCOM公司与伊朗以往的交易，这家银行从头到尾是全清楚的，它与我们往来是有邮件的，邮件带有它的唛头。他们清楚公司，而且他们也清楚交易结算。我女儿只是中间阶段在一个咖啡厅跟他们喝咖啡的时候说了一句话，就成为了我女儿的重大罪证。只要法庭把这些证据公开，美国纽约东区法院可以去提问检举人，我们的律师也可以去提问，证明这段历史，双方出具证据，我女儿的问题是可以澄清、解决的。这个银行从头到尾是知晓情况的，我女儿只是喝咖啡的时候说了一句话，怎么就成了罪证？我们相信美国和加拿大的司法是公开透明的，我们相信这个问题是逐步能够解决的，所以我们耐心等待法律解决，我也没有感到委屈。记者：您刚才说，您是相信加拿大的司法体系是开放、透明的。我刚才的问题是，一方面您的女儿在加拿大待在自己的家里，访客、律师都可以跟她进行接触，但是在中国被扣留的加拿大人却没有同等的待遇，您觉得这合适吗？任正非：那是国家的问题，我怎么知道呢？我现在主要精力在修“飞机”，就看我们的“飞机”哪里有洞、哪里要补。我连女儿的事都关心不上，哪里还有精力关心别的事情呢？那些事情政府之间会交涉解决。23、记者：任先生，非常感谢您今天接受我们的采访。任正非：我们下次还有机会再见。希望那时候我们的“飞机”已经补好了，还在飞，那时欢迎你再来。</span><br>
</p><p><b>fanisy: </b><br>
<span>21、记者：华为今天面临的很多问题，归根结底是信任问题、透明问题，以及有人对华为能否独立于中国政府自行运作的怀疑问题。</span><br>
<span>现在花旗佬最没资格问这个问题了吧</span><br>
</p><p><b>tillnight: </b><br>
<span>任正非：终端在中国市场上是没有下降的，只是海外这部分最高的时候下降了40%，但是现在已经在回升，在海外下降的尺度已经小于20%了，而且还在迅速的回升之中。因此，综合来看，整个终端业务全年下降不会那么大。整个公司的业务，可能从原计划2019年收入规模的1350亿美元下滑到1000亿美元左右，与2018年持平。但是反过来，利润还上升了，公司现在的利润增长速度比我们想象的快，我认为利润上升太快说明应该加大对战略的投入。所以，这次财务汇报几分钟就结束了，因为比我想象的好得多，那何必要汇报呢？</span><br>
<span>利润上升很多的原因大概和中国对美贸易顺差大幅扩大一个原理。</span><br>
</p><p><b>MYQS: </b><br>
<span>白皮是傻逼么，为什么华为要成为完全自治的公司？美国那些大公司也都自治不用执行华盛顿的政令行吗</span><br>
</p><p><b>sdnoc: </b><br>
<span>MYQS 发表于 2019-06-25 21:41:34</span><br>
<span>白皮是傻逼么，为什么华为要成为完全自治的公司？美国那些大公司也都自治不用执行华盛顿的政令行吗 ...双标是白皮的传统艺能，不爽不要玩</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Prushka: </b><br>
<span>记者的troll之魂</span><br>
</p><p><b>wangbin1010: </b><br>
<span>震惊！华为怂了！任正非在美国记着面前叫美国爸爸 </span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span>应对的不错，或者说无懈可击。</span><br>
<span>兵来将挡，水来土掩，立地生根，心如山岳。</span><br>
<span>思路也没啥好挑剔的，就看执行了。</span><br>
</p><p><b>光明寺茉衣子: </b><br>
<span>真是傲慢，而且愚蠢</span><br>
</p><p><b>共和政治文彦博: </b><br>
<span>越到后面越急眼</span><br>
</p><p><b>reedwkaka: </b><br>
<span>感觉记者都要跳起来了</span><br>
</p><p><b>xyster: </b><br>
<span>youtube上都在喷这个女记者···</span><br>
</p><p><b>mu1: </b><br>
<span>我怎么感觉这里9成的提问都是在设套</span><br>
</p><p><b>CSWQ: </b><br>
<span>瞧瞧任总这水平，这才是真正的带资本家</span><br>
</p><p><b>Liveforlong哀哉: </b><br>
<span>xyster 发表于 2019-06-25 21:54:01</span><br>
<span>youtube上都在喷这个女记者···中国人还是外国人，总不能是港灿吧</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ysasz: </b><br>
<span>瞧把人家记者给急的，跟任总层次差太远了，被全面吊锤</span><br>
</p><p><b>calmer: </b><br>
<span>有点泥潭巨魔的既视感。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>半点孤灯: </b><br>
<span>“可能是因为打不死我们，怎么打都不死，可能以后还不会死，他们要几年都这么关怀下去，是不是很疲惫？”</span><br>
<span>嘲讽开太大了吧</span><br>
</p><p><b>废墟: </b><br>
<span>记者问急眼了</span><br>
</p><p><b>华发夜眼[CN]: </b><br>
<span>这回答的水平。。。看湿了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI PCT-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>lemon鱿鱼: </b><br>
<span>妈的 越来越被任正非圈粉了</span><br>
</p><p><b>krysakura: </b><br>
<span>我发现美国佬的白皮猪都歇斯底里了，以蓬佩奥为首的白皮猪真是嘴脸难看到极点了。</span><br>
<span>老任能够把一家公司发展成这样，岂是这种耍嘴皮子的人可以忽悠到的呢。</span><br>
</p><p><b>天神十三煞: </b><br>
<span>回答都是满满的嘲讽</span><br>
<span>这记者太菜了</span><br>
</p><p><b>Aquarius0120: </b><br>
<span>年初到现在，华为和美国商务部，司法部已经谈了两轮了，但都谈崩了。巨额的罚款倒不是主要问题，而是其他条件比较苛刻。</span><br>
<span>现在看到的5月份的拉实体名单和6月底的司法部起诉都是谈崩后的结果。</span><br>
</p><p><b>sdefrfg: </b><br>
<span>任总这回答水平，确实厉害</span><br>
</p><p><b>罗严塔尔: </b><br>
<span>认真讲 这回答的水平简直是炸裂</span><br>
<span>我觉得这应该写进外交和商业交涉的教科书啊</span><br>
</p><p><b>朔方原的星: </b><br>
<span> 本帖最后由 朔方原的星 于 2019-6-25 22:16 编辑 </span><br>
<span>任总这采访真的，骚出水了</span><br>
<span>滴水不漏，比这个把目的写在脸上的记者高到不知哪里去了</span><br>
<span>有招全接，接完了顺手再怼回去，真的骚啊</span><br>
</p><p><b>hanqi7012: </b><br>
<span>记者太难看了</span><br>
<span>白皮太难看了</span><br>
</p><p><b>蛋疼螺旋: </b><br>
<span>这记者真的是TOO YOUNG TOO SIMPLE,SOMTIMES NAIVE的典型代表了</span><br>
</p><p><b>novem: </b><br>
<span>这记者简直都要LOW破地心了，任总忍耐能力真的强</span><br>
</p><p><b>bl0ck: </b><br>
<span> 16、记者：您认为在贸易战中，是中国还是美国有可能会输得更多？ 任正非：贸易战与我一点关系都没有，我怎么会知道是美国输还是中国输呢？因为华为在美国没有销售，所以美国加关税也跟我们没有关系。我们没有参与任何事情, 我也不关心中美两国之间的贸易战。         佩服这种壮士断腕的决绝。</span><br>
</p><p><b>waterflying: </b><br>
<span>CBBC的标题——Huawei CEO says banks knew about the company’s allegedly criminal activities</span><br>
</p><p><b>精灵絮语尤西莉: </b><br>
<span>魔法酪饼 发表于 2019-6-25 21:50</span><br>
<span>应对的不错，或者说无懈可击。</span><br>
<span>兵来将挡，水来土掩，立地生根，心如山岳。</span><br>
<span>思路也没啥好挑剔的，就 ...</span><br>
<span>一个字就是稳啊。稳中又带刺。</span><br>
</p><p><b>marsquake: </b><br>
<span>任果然不上套</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi Note 3, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>memory020: </b><br>
<span>谁能统一77亿人的思想？总会有人这样那样的想法，只要客户对我们认知就够了。我们不需要为了人人认知，而采取一些另外的措施。他不理解就不理解，历史会证明我们是怎么样的公司，过去三十多年的历史已经证明了我们，如果未来三十年我们能活下来，更能证明。为什么一定要通过上市才能证明呢？</span><br>
<span>300亿美元不算什么，我们没有必要改变整个运作机制。我们向全世界人民证明华为是一个好公司，是让客户在体验中感受到，并不需要一些不懂得技术的政治家们能理解。</span><br>
<span>牛逼，大佬牛逼</span><br>
</p><p><b>兰开夏: </b><br>
<span>挺恶心的。</span><br>
</p><p><b>kumquat_cc: </b><br>
<span>两个人的眼界都不在一个level上，这记者就想着把任正非给带坑里？水平不够啊。</span><br>
</p><p><b>nanrendu: </b><br>
<span>开嘲讽了，哈哈</span><br>
</p><p><b>时火: </b><br>
<span>https://youtu.be/nSbfbKIiFb0</span><br>
<span>油管评论又翻车了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span>这记者有巨魔潜力</span><br>
</p><p><b>manu88wh: </b><br>
</p><p><b>witness-s1: </b><br>
<span>时火 发表于 2019-6-25 22:27</span><br>
<span>https://youtu.be/nSbfbKIiFb0</span><br>
<span>油管评论又翻车了</span><br>
<span>评论好多国人啊（</span><br>
<span>— from Google Pixel 3 XL, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Fstt: </b><br>
<span> 时火 发表于 2019-6-25 22:27 https://youtu.be/nSbfbKIiFb0 油管评论又翻车了  -- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端 </span><br>
<span>我觉得吧…也有可能这就是''大量的媒体资源''之一吧</span><br>
</p><p><b>bwsusaga: </b><br>
<span>时火 发表于 2019-6-25 22:27</span><br>
<span>https://youtu.be/nSbfbKIiFb0</span><br>
<span>油管评论又翻车了</span><br>
<span>全是喷记者的</span><br>
<span>“就像一个高中新生在面试大学教授”</span><br>
</p><p><b>ryan831231: </b><br>
<span> 本帖最后由 ryan831231 于 2019-6-25 22:58 编辑 </span><br>
<span>YT下面提到了很有趣的事</span><br>
<span>Deidre Bosa looks very tired and frustrated. Maybe as a Taiwanese she really hates China. She is not used to Ren's style of talking in metaphor which is how senior people talk in China when they want to be tactful and strategic. Ren is still very positivie, I admire his leadership style.</span><br>
<span>She has, sort of.... she used to be called Deidre Wang Morris. Google it. Anyway, from the info you gave, it appears she's the type of Chinese who is ashamed of her Chinese ancestry. and the second she has the opportunity to drop the Chinese part in her name, she did so. She is the type what i would call a Hanjian. And she would be proud to be one. ----> https://en.wikipedia.org/wiki/Hanjian</span><br>
<span>She is half white half Taiwanese. Culturally she is white, grew up in Canada, doesn't speak Chinese.</span><br>
<span>https://everipedia.org/wiki/lang_en/deirdre-bosa/</span><br>
<span>半个台湾人，毕业于香港大学。</span><br>
</p><p><b>曲终人未散: </b><br>
<span>每次看到CNBC的LOGO，这次这么接近</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>youtube上有人挖了一下，她全名叫Deidre Wang Morris，有台湾人血统。</span><br>
<span>果然二鬼子更恶心</span><br>
</p><p><b>weary10: </b><br>
<span>能不能来点有档次得，这种货色得提问毫无价值。</span><br>
<span>任这种情商怎么可能被这种货色下套。</span><br>
</p><p><b>j5g27: </b><br>
<span>ryan831231 发表于 2019-6-25 22:45</span><br>
<span>YT下面提到了很有趣的事</span><br>
<span>Deidre Bosa looks very tired and frustrated. Maybe as a Taiwanese she really ...</span><br>
<span>槽点太多，又是湾湾，又是香港大学，而且半白半黄不说中文，简直就是典型香蕉人人设。</span><br>
</p><p><b>风不行: </b><br>
<span>牛人，记者不是对手。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1842229[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
