<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>为什么我说粉丝和非粉丝之间的矛盾是不可调和的</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>为什么我说粉丝和非粉丝之间的矛盾是不可调和的</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:47:47 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>为什么我说粉丝和非粉丝之间的矛盾是不可调和的[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1917030-1-1.html</link>
      <description>为什么我说粉丝和非粉丝之间的矛盾是不可调和的&#13;
我不是任何人的粉丝，我也讨厌所有的粉丝行为。令我不解的是，有的人虽然和我一样不是粉丝，却对粉丝抱有一种无所谓的态度。他们会觉得，别人好好追星，又没有妨害到你，那是人家的自由。
&#13;
自由，多少罪恶假你之名。
&#13;
这种态度困惑着我。如果从一个理智的角度分析，就会明白，没有不作恶的粉丝，没有无辜的流量。道理很简单：
&#13;
只要粉丝为明星盲目消费，明星就有了其能力外的额外价值。电视剧电影制片人就会为这一额外价值买单。你消费了这部电影，这个支出就转嫁到了你身上。
&#13;
原本，这个额外的成本可以用来做好特效、请更好的角色演员、音效，现在却花在了这个除了讨好粉丝的颜以外一无是处的废物身上。
&#13;
即使你不消费这部电影，事情也是一样。没有流量明星的作品的价值被市场低估了，他们要么不得不付出更大的宣传成本，要么会被淘汰。
&#13;
总之，我意识到，粉丝造就了明星的虚假价值，这部分价值最终会由整个社会来负担。这还没考虑到对社会风气、审美、价值观的影响。
&#13;
所以，粉丝就是原罪。除非粉丝能做到，爱一个爱豆的同时，客观评价爱豆的作品，如果爱豆的每一个电影演唱会唱片质量不过关则不消费。
&#13;
不过这样理智的粉丝还能叫粉丝吗？或者说一个理智的人会成为粉丝吗？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>neversleeping: </b><br>
<span>为什么我说粉丝和非粉丝之间的矛盾是不可调和的</span><br>
<span>我不是任何人的粉丝，我也讨厌所有的粉丝行为。令我不解的是，有的人虽然和我一样不是粉丝，却对粉丝抱有一种无所谓的态度。他们会觉得，别人好好追星，又没有妨害到你，那是人家的自由。</span><br>
<span>自由，多少罪恶假你之名。</span><br>
<span>这种态度困惑着我。如果从一个理智的角度分析，就会明白，没有不作恶的粉丝，没有无辜的流量。道理很简单：</span><br>
<span>只要粉丝为明星盲目消费，明星就有了其能力外的额外价值。电视剧电影制片人就会为这一额外价值买单。你消费了这部电影，这个支出就转嫁到了你身上。</span><br>
<span>原本，这个额外的成本可以用来做好特效、请更好的角色演员、音效，现在却花在了这个除了讨好粉丝的颜以外一无是处的废物身上。</span><br>
<span>即使你不消费这部电影，事情也是一样。没有流量明星的作品的价值被市场低估了，他们要么不得不付出更大的宣传成本，要么会被淘汰。</span><br>
<span>总之，我意识到，粉丝造就了明星的虚假价值，这部分价值最终会由整个社会来负担。这还没考虑到对社会风气、审美、价值观的影响。</span><br>
<span>所以，粉丝就是原罪。除非粉丝能做到，爱一个爱豆的同时，客观评价爱豆的作品，如果爱豆的每一个电影演唱会唱片质量不过关则不消费。</span><br>
<span>不过这样理智的粉丝还能叫粉丝吗？或者说一个理智的人会成为粉丝吗？</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>不出圈谁管你粉谁？</span><br>
<span>自己要跳出来传教就别怪是非多。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HLK-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>akiless: </b><br>
<span>您好，能，能。</span><br>
</p><p><b>黑化养乐多: </b><br>
<span>lz手也挺长哈</span><br>
</p><p><b>佛剑分说: </b><br>
<span>能，会</span><br>
</p><p><b>伊迪潘喵森: </b><br>
<span>你这管得可真宽</span><br>
</p><p><b>人生オワタ: </b><br>
<span>人都是非理性的，绝对的理性人更是相互排斥的</span><br>
</p><p><b>灰尘存在感: </b><br>
<span>我一个以前日常聊天的朋友自从开始追星，就没几句话好说了，本来我也是对别人追星无所谓的那派，后来想想到你脸上强行安利，没说几句话就能扯到爱豆，三天两头因为爱豆和团里谁谁谁的屁事陷入情绪低潮，谁顶得住啊   还有就是强行刷榜单刷成绩，这不就是明明白白的对别人造成困扰了么，反正我挺烦饭圈的。</span><br>
</p><p><b>炎阳之谶: </b><br>
<span>粉不粉理智不理智的本质上是个定义分歧，我更乐意这样说：深入的偶像崇拜行为最终会把人塑造得与狂信徒别无二致。置于自身尊严之上的崇拜行为会极大地改变个人的观念，危险且令人生厌。而国内的很多粉圈恰恰是把粉丝往这个方向培养的</span><br>
</p><p><b>宅闻天下: </b><br>
<span>别人活着喘气和你争氧气，不是你让别人闭嘴的理由</span><br>
</p><p><b>是风: </b><br>
<span>别说追星了，买游戏都有这种现象，有这种现象不是问题，问题是作为粉丝个体能不能认识自己。正常人：虽然这是💩但是因为blabla我忍了，就这一次下次你给我滚。粉丝：这💩有什么不好的，多好吃，你们不能说它坏话！</span><br>
<span>—— 来自 OPPO R11s, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>是风: </b><br>
<span>炎阳之谶 发表于 2020-3-4 01:07</span><br>
<span>粉不粉理智不理智的本质上是个定义分歧，我更乐意这样说：深入的偶像崇拜行为最终会把人塑造得与狂信徒别无 ...</span><br>
<span>同人圈这种我觉得跟粉圈一样一样的…只是把崇拜的从具体的明星换成了自己歪歪的cp，二设人物，不同结局啥的</span><br>
<span>—— 来自 OPPO R11s, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>按照这种延伸定义，没多少东西能逃过批判。最常见的国家民族认同难道就是纯粹理性的？都这么扯还过不过日子了</span><br>
</p><p><b>wddely: </b><br>
<span>喜欢一样事物不要沉默，因为讨厌他的人不会。</span><br>
<span>反之亦然。</span><br>
<span>然后微博就天天打架了</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
</p><p><b>Trompete: </b><br>
<span>要谈间接影响，那这个世界的因果可是无穷无尽的</span><br>
</p><p><b>aliade: </b><br>
<span>您好，能，会</span><br>
<span>刚看了某个屑女人的在线假唱，连个赞都没点</span><br>
</p><p><b>loadinglab: </b><br>
<span>照宁这么说lof 微博啥的都可以倒闭了 关注的人不都叫粉丝？</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>饭圈那种已经不是一般意义上的粉丝了，有一股子狂热宗教组织的味道</span><br>
</p><p><b>沙漏: </b><br>
<span>简单说就是欣赏可以，不要搞个人崇拜</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI YAL-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Silencieuse: </b><br>
<span>要反驳的请拿出语言组织能力批驳楼主的逻辑。</span><br>
<span>泥潭有些人张嘴就只会钓鱼巨魔管得宽，看着挺好笑的哦。</span><br>
</p><p><b>ntrntr1: </b><br>
<span>几岁了？</span><br>
<span>粉丝不行，然后呢？</span><br>
<span>我也看不惯啊，我能咋样</span><br>
<span>反正比这不行的事情多了是了，也不差这点行不行，如果和平和繁荣的表面下必然有垃圾堆，这点小事顶多只是表面上的一点小纸屑罢了</span><br>
</p><p><b>sdhf028397: </b><br>
<span>扩大化到这种程度就是否定一切了，而且流量的电影目前看都是扑街的，粉丝经济在几亿十几亿的体量完全是杯水车薪，还是要看大群体的羊。讨厌粉圈只是讨厌一个人失去自我，然后渐渐少了人味。</span><br>
</p><p><b>kg21xhunter: </b><br>
<span>也有良币驱逐劣币的，现在提到辉夜基本都是指辉夜大小姐，很少是指neet姬，上世代的ky东方粉丝都随着主子过气消失了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>周扒皮: </b><br>
<span>你反对但你沉默了，是不是你也有原罪呢。粉丝喜欢，所以强烈表达，为偶像增加虚假的价值，这份虚假本应该由不喜欢的人相应的戳破，如果没人发声，即意味着这份虚假的价值是真实的，因为他的确受到一部分的狂热追捧，但没有受到任何人的反对。反观肖战这次事件，粉丝赋予了明星超高的价值，但是反对者发声后，这份价值也迅速跌落甚至导致明星贬值。</span><br>
<span>你不能阻止粉丝喜欢明星，而你不喜欢却也不说，那么你就要为自己的沉默额外支付代价。</span><br>
</p><p><b>我不是大叔: </b><br>
<span>你不会真以为网络上少了所谓的流量粉圈就没人继续这么傻逼抱团互掐吧？自从目睹网络上为了狮子老虎谁厉害都能抱团吵十多年后如同啥父仇人一样掰头，你就该知道只要有人这种互相抱团掐架的行为就没法避免</span><br>
</p><p><b>莉莉橙: </b><br>
<span>按这种山路十八弯的“间接影响”思路，没有一种心理是无罪的，没有一种行为是无辜的。主楼的意见，把追星置换成爱国，也大体能说通</span><br>
</p><p><b>wuzhou6058: </b><br>
<span>典型滑坡谬论。</span><br>
<span>为偶像买单→增加非粉丝人员压力。</span><br>
<span>正常来讲为偶像作品买单（CD、游戏等等）只是为了支持他做出下一部作品。</span><br>
<span>（当然，放在国内这个现在流量明星为主的环境，甚至有一点点说得通）</span><br>
</p><p><b>炎阳之谶: </b><br>
<span> 本帖最后由 炎阳之谶 于 2020-3-4 09:13 编辑 </span><br>
<span>是风 发表于 2020-3-4 01:24</span><br>
<span>同人圈这种我觉得跟粉圈一样一样的…只是把崇拜的从具体的明星换成了自己歪歪的cp，二设人物，不同结局啥 ...</span><br>
<span>起源是一样的，但发展有很大区别。对死物的崇拜所能孕育的商业价值有限，很少会有相关从业者主动去引导圈子狂热化，不容易聚集起通常意义上的粉圈。</span><br>
<span>喜爱一个事物一个人的感情是再正常不过的，至于是否要把这种感情置于个人的尊严之上变成非理性的崇拜，很大程度上还是取决于对象和环境的</span><br>
<span>实际上像你在上一楼里说的那样，与S1阿宅更接近的主机游戏圈子也有对平台、厂商、游戏制作人的非理性崇拜。但是把视野放开阔一点，这种非理性崇拜在VTB和手游玩家那边要强烈、普遍和光明正大得多。肯定不会是主机玩家天生就比VTB观众和手游玩家谨慎理智冷无缺，而是喜爱对象的不同诱导产生了不同的圈子氛围，不同的圈子氛围又反过来筛选、塑造了不同的喜爱者，乃至把喜爱者转化为非理性的崇拜者</span><br>
</p><p><b>十年家里蹲: </b><br>
<span> 本帖最后由 十年家里蹲 于 2020-3-4 09:17 编辑 </span><br>
<span>我记得好几篇爆款文章都说过了。</span><br>
<span>现今国内的所谓粉圈其实是从日韩引进的“以偶像为中心的传销组织团体”。</span><br>
<span>为什么谈粉圈的都不立足于这一点上开吹呢？</span><br>
<span>“个人喜欢某种事物”跟“有组织的传销团体”根本就是两回事。</span><br>
<span>为什么老是拿“喜欢某种东西”来试图解释粉圈，然后说粉圈不该不该如何。</span><br>
</p><p><b>炎阳之谶: </b><br>
<span>十年家里蹲 发表于 2020-3-4 09:11</span><br>
<span>我记得好几篇爆款文章都说过了。</span><br>
<span>现今国内的所谓粉圈其实是从日韩引进的“以偶像为中心的传销组织团体”。 ...</span><br>
<span>一定程度上其实讲得通。</span><br>
<span>人天生就有自组织的倾向，越是对社交性有要求的圈子，就越是容易吸纳零散的喜爱者产生自组织。</span><br>
<span>有限时攻关需求、攻关存在成本、需要尽快获取攻略（大部分而言）的手游就比可以放着慢慢打的主机游戏更需要社交帮助，结果就是手游圈子的厂商粉现象比主机圈子多了非常多</span><br>
<span>从这个本质上来说，原理是共同的</span><br>
<span>不过偶像圈子确实是降维打击，如果说游戏圈子大部分是自下而上的自组织同好会，那偶像粉圈几乎可以说是自上而下的崇拜教团……</span><br>
</p><p><b>跳楼的猫: </b><br>
<span>楼主，粉丝不一定只是小鲜肉才有，我中学的物理老师是爱因斯坦的粉丝，死忠无比的那种，经常上课时给我们讲爱因斯坦多么的伟大，这个老师是我最敬重的人，50年代清华毕业的大学生，因为赞扬爱因斯坦的言论被发配到东北去伐木，平反后清华准备让他回校结果他拒绝了，回到老家中学当了个普通物理教师。</span><br>
<span>现在想起来他对偶像的喜爱和明星的小粉丝一摸一样，一开口眼睛都是亮晶晶的，有时候讲得高兴会在黑板上写物理公式……完全看不懂的那种。</span><br>
</p><p><b>lwa190212: </b><br>
<span>我赞同没一个无辜的说法</span><br>
<span>又不是不无辜就要接受法律制裁，就如单个普通追星族对社会的影响非常小，lz虽然管得宽，但管的力度实在太小，所以我觉得也没什么不妥的</span><br>
<span>同样，我也赞同lz管得宽的说法</span><br>
</p><p><b>是风: </b><br>
<span>炎阳之谶 发表于 2020-3-4 09:06</span><br>
<span>起源是一样的，但发展有很大区别。对死物的崇拜所能孕育的商业价值有限，很少会有相关从业者主动去引导圈 ...</span><br>
<span>所以说我在想粉丝普遍是不是都不会反思自己？难道不会有个时刻突然想到自己为了这些事情付出这么多精力的意义吗，啊，可能因为混粉圈的都普遍都衣食无忧根本不考虑这些？考虑现实生活的已经被筛选出去了？同人圈我觉得就更明显了，大多数混同人的都是中产网上的，混着一小撮穷人有梦想的制作者。。。</span><br>
</p><p><b>是风: </b><br>
<span>十年家里蹲 发表于 2020-3-4 09:11</span><br>
<span>我记得好几篇爆款文章都说过了。</span><br>
<span>现今国内的所谓粉圈其实是从日韩引进的“以偶像为中心的传销组织团体”。 ...</span><br>
<span>喜欢XX这句话就我观察，都是混圈自己说的</span><br>
</p><p><b>kzf: </b><br>
<span>偏执的群体聚集总会向更极端化演进，毕竟人渴望刺激嘛，总要爆发之后才能平静</span><br>
</p><p><b>lionheart: </b><br>
<span>粉圈和非粉圈最大的区别其实不是“有没有喜欢的东西”，而在于“组织化”。</span><br>
<span>各种遗老遗少为个游戏机、游戏厂商、显卡厂商对掐几十年，也没见到这么强的破坏力，原因不是这些人不喜欢ps2、capcom、ati，而是因为互相之间协调力不强，很少存在一致行动。</span><br>
<span>网络也算个丛林，奉行的法则是血酬定律：我对你能造成多大伤害和破坏，我对你就拥有多少权力。</span><br>
<span>组织化的饭圈拥有赵弹、社交媒体平台控制者、导向媒体、网络舆论公司以下排行第五位的破坏力，在舆论场上自然也具备了与高位相应的权力。</span><br>
</p><p><b>xmmc1800: </b><br>
<span>关于这个问题，推荐一本小说《太受欢迎了怎么办》，里面对“小鲜肉”、“粉丝经济”的讨论挺有意思的，尤其是免费的后记部分。这里节选两段贴上来</span><br>
<span>194 恶意的炒作！　　李烩绘声绘色地比划道：“假设有人喜欢买花瓶，有人喜欢买书，那么就自然会有人去做花瓶，会有人去写书，渐渐就会形成一套稳定的市场秩序。如果喜欢二者的人是五五开的话，这当然好，投入做花瓶和写书的资源是相等的，我能买到的书和能买到的花瓶也是同样多的，同样好的。”</span><br>
<span>　　“我们在这里将花瓶与书具现化一下。”</span><br>
<span>　　“花瓶即是卖脸的偶像，快餐式的电影电视，无门槛的简单故事，无需动脑的文化产品，为消磨时间而存在的娱乐文化，为了满足意淫与发泄的这些东西。”</span><br>
<span>　　“书呢，即是才华出众的明星，相对有思想的电影电视，需要一定文化基础才能看懂的故事，需要动脑子去思考的文化产品，为了获得启迪与提高自己而存在的这些东西。”</span><br>
<span>　　“这二者无分高矮对错，仅代表两种需求，两种喜好，两类人，不存在谁高谁低，谁雅谁俗。”</span><br>
<span>　　“而现在的局面是什么呢，是五五开么？当然不是，从骂我人的数量和措辞就可以看到了，是九一开，九成的人都喜欢花瓶，花瓶能卖高价，书无人问津，九成的资源，九成的聪明人都去做花瓶了，留下一成反应迟钝的傻瓜还在写书。我到街上去，全是卖花瓶的，想找本好书那是难上加难。”</span><br>
<span>　　“遗憾的是，我这个人就是喜欢书的，已经过了喜欢花瓶的年纪，这让我面对这样的环境我十分痛苦，我很自私，我想看到更多的书，可资源偏偏都投在花瓶上了。关键吧，看起来，我对这事儿是无能为力的，唯一的方法，好像就是换一个地方生活，找一个地方，那里喜欢书的人多，我就舒服了。”</span><br>
<span>　　“可我又舍不得离开这个地方，我的家族世世代代生活在这里，我们有着相同的肤色和相同的眼睛。”</span><br>
<span>　　“没办法了，亲自动手吧，因为我想读到书，我看腻花瓶了。我就开始想办法，尽量让大家讨厌花瓶吧，这样写书的人才会多，我才有的看。”</span><br>
<span>　　李烩看着观众们心平气和地说道：“换到现实行动，我将不遗余力地向展示出花瓶丑陋的一面，不遗余力展现书美好的地方，让更多的人腻味花瓶，爱上书，这样我自己未来的文化生活才充实，仅此而已。”</span><br>
<span>　　“这完全是一种自私的行为，这也是为什么我要说大实话，得罪那么多人，拆穿甄美。只有当大家开始讨厌这种花瓶的时候，书才有更多的生存空间，真相就是这么简单而自私。”</span><br>
<span>　　“骂我的人，认为他们热爱的花瓶被我污蔑是丑的，是恶的，他们当然要反抗，谁会喜欢丑恶的东西呢？这一切理所应当。”</span><br>
<span>　　“而我坐在这里的目的，就是告诉大家，我并不是在污蔑，我在陈述事实，那个花瓶，就是丑的，是恶的。如果我的行为叫恶意炒作的话，花瓶商人们则是在进行虚假炒作，冲你们下**，编造一个个新闻让花瓶的价格水涨船高。”五【有关从哪来的从哪来】</span><br>
<span>　　我们论述了“大多数人的需求”是决定性因素，这将推动电影产业往一个方向发展，从20年前至今这个发展始终没有停下，于是我们从《霸王别姬》发展到了《小时代》和《致青春》，从老戏骨发展到了小鲜肉。</span><br>
<span>　　那么又为什么会如此发展呢？按照我们的论述，这应该是大多数人的需求改变了，他们不需要《霸王别姬》，需要《致青春》，是这样么？</span><br>
<span>　　很遗憾，是这样的。</span><br>
<span>　　文化产品的发展始终是递进的过程，我们用手上的每一分钱为未来投资，资本根据我们的投资去进行他们的投资，哪里需求旺盛，哪里得到的发展就多一些，哪里薄弱，就会减少一些，这而有些像进化论中的自然选择，只不过自然变成了人文选择。</span><br>
<span>　　如果这样的话，我们岂不是变Low了？这是否是一种文化滑坡，或者说是“退化”？</span><br>
<span>　　如果将“我们”定义为“中国电影市场观众”的话，是的，Low了。</span><br>
<span>　　但是，没有任何一个人变Low，只是我们这个集体变Low了。</span><br>
<span>　　人的审美与三观通常也是递进的，总会向着更成熟更深邃或者更多样的某个方向发展，因此不会有哪个观众会突然变Low，即使有也很少很少，远不比大多数人的递进。</span><br>
<span>　　那为什么“我们”会变Low。</span><br>
<span>　　因为“我们”是一个动态的集体，“我们”总在变。</span><br>
<span>　　20年前的“我们”，该是一个稀有的城市青年集体，那时城市没那么大那么多，教育资源与就业机会选对稀缺，也没有互联网，更没有那么多钱，能买票进电影院的门槛相对较高，我们可以粗略地将其概括为“传统城市青年”，这些青年占全国青年的比例一定很低，也许15%，谁知道呢。</span><br>
<span>　　那时的“我们”，大概就是这么几千万人，可以根据当时流行的作品来推断他们的审美，应当偏文艺一些，无数的小说创作名垂青史，其中他们喜欢看王硕和金庸，当中有部分喜欢诗歌，尤其是海子的，有部分人喜欢民谣和摇滚，喜欢罗大佑和崔健，一部《甜蜜蜜》令他们泪流满面。</span><br>
<span>　　他们是市场的全部，根据他们的审美，资本和创作者们不遗余力地满足他们，滋润他们，不断的推动下，终于诞生了《霸王别姬》和《仙剑奇侠传》（谁敢说不是国产？！）。</span><br>
<span>　　如此的演化下，这一批“传统文艺青年”形成了一套成熟的审美观，虽然60后瞧不上70后，70后也看不上80后，但年轻人基本上还是均匀的进入市场，拥有“未来投资”，一切优雅而又淡定。</span><br>
<span>　　现在不同了，城市青年不再是什么稀罕的东西，只要你有劳动能力，来到城市，都可以成为一个城市人，都可以赚到钱去电影院，代价并不比一顿饭多多少。</span><br>
<span>　　即便你头一天还对自己家乡以外的世界一无所知，一旦你进入城市拥有工作，你的消费能力将不亚于任何一个传统的城市青年。</span><br>
<span>　　于是，这个新城市青年，不知不觉的也会拿起钱包，为未来投资，无论是看一部电影还是打一局手机游戏。</span><br>
<span>　　他有权作出任何他喜欢的投资，无论是小鲜肉还是王者荣耀，他买女装当大佬上街都没毛病！</span><br>
<span>　　所有的这一切，构成了新的“我们”，那些20年前的“传统青年”，大概在其中，也就剩下15%了。</span><br>
<span>　　而另外85%的“我们”，伴随着经济大爆炸拥有了“未来投资”，与60、70、80这代人均匀的更迭不同，之后的年轻人们犹如一颗重磅**，轰地一声宣布入场，《小时代》的成功也许正是这次入场最通彻的号角！</span><br>
<span>　　他们并未发出太多声音，但聪明的资本家和创作者能听到——</span><br>
<span>　　“我们来了！”</span><br>
<span>　　新晋拥有“未来投资”资格的“我们”，通常还没有机会鉴赏那么多作品，接触那么多文化，甚至没有那么多时间，在“文化阅历”上，他们单纯的像一个孩子，但他们手上的“未来投资”，却并不少于任何一个“传统青年”，重要的是，他们几乎在几年内，瞬间占据了市场的大多数，经济大爆炸可不会谈什么优雅，就像爆炸一样，“噗！”地一下，就填满了全部！</span><br>
<span>　　这部分我不得不多说一句，我个人没有任何文化歧视，我坚定的认为，一个人的文化欣赏水平，审美观，甚至是智商，都受限于他的成长环境，如果我出生在一个与世隔绝的乡村，并且生活到现在的年龄，我将不可能读懂这篇文章，这简直不可理喻。</span><br>
<span>　　这种歧视是不可理喻的，如同歧视自己的妈妈不太会用电脑一样不可理喻，这与人的品质能力没有任何关系，纯粹是生长环境的结果，任何人都要《黑猫警长》开始，不然看《你的名字》只会昏昏欲睡。</span><br>
<span>　　回到“未来投资”上。</span><br>
<span>　　“新青年”与“传统青年”对比，无疑有巨大的不同，二者无分高低，但如果将所有的不同例举出来，恐招不适，请自行脑补，要注意这些都是客观存在的，并没有任何主观判断，且不包含任何恶意。</span><br>
<span>　　在此仅说明，新青年是在短时间内，“嗡”地一下子出现，大概在《小时代》公映前后成为了绝对市场主力，这么说是不严谨的，实际上可以用数据研究的方法来确保严谨，因为不是专业学者，在此略过。</span><br>
<span>　　随着经济与城市规模的发展，越来越多的未来投资掌握在了“文化阅历相对较浅”的“我们”身上，曾经自诩为“文化精英”的人们，手上的票子并不比一位刚进入城市得到工作的，没看过什么电影的人更多，这种数量上的碾压随着经济发展愈发加剧，“我们”的比例愈发失衡，这也就不难解释为什么“电影越来越差”这个结果了。</span><br>
<span>　　【这真的不怪小鲜肉，小鲜肉是“我们”投资出来的，为了满足“我们”而存在的产品。】</span><br>
<span>　　“传统的我们”站在鄙视的高塔上俯视着“小鲜肉的粉丝们”，同时另一只手打开一些影片的下载种子，欣赏着各位老师的杰作。</span><br>
<span>　　就俗不可耐，唯利是图，有伤大雅，没有内涵等所有角度来看，那些女士貌似都不如小鲜肉。</span><br>
<span>　　只因为她们满足了我们的需求，而小鲜肉满足了他们的需求。</span><br>
<span>　　【作为受益者，便认为理所应当；一旦被抛弃，才摇旗呐喊！】</span><br>
<span>　　是的，所有厌恶小鲜肉人们（包括我在内），相当程度上被市场抛弃了，因为我们手上的“未来投资”太少了，被多数人用数量碾压了。</span><br>
<span>　　如果对此不满，骂小鲜肉粉丝的姑且还能勉强算是骂对点儿了，骂小鲜肉和幕后资本的实在错的离谱，就像竞选失败的政客骂投票箱一样荒唐。</span><br>
<span>当然这本书是17年写的，更多的针对的是当时的小鲜肉、恶意炒作之类，和今天肖战这波由粉丝行为引起的争论还不太一样，但里面的一些观点个人认为还是值得一看的</span><br>
</p><p><b>猫咪澎澎: </b><br>
<span>我喜欢的你不喜欢，关我屁事--这叫粉丝</span><br>
<span>我喜欢的你不喜欢，食我大雕--这叫宗教</span><br>
</p><p><b>a4ac7: </b><br>
<span> 本帖最后由 a4ac7 于 2020-3-4 10:07 编辑 </span><br>
<span>古代也有偶像嘛，做李白的粉丝有何不可，现在的问题是变味，没演技的戏子，不会唱歌的歌手和国民偶像联系在一起就过分了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>橋白: </b><br>
<span>也就我认识的一些人会给小偶像演的烂片打一星两星了 而且还是小偶像粉丝滤镜给一星</span><br>
</p><p><b>燕子希姆: </b><br>
<span>粉丝本来就是粉丝经济中的一环而已，照这么说的意思就是花钱做粉圈的就会有超过明星价值本身的超额收益，但也得考虑很多做了粉圈的也赔本了比如这次肖战。这活儿第一不是一本万利得持续投入资金，二还是得看明星基本盘能不能确保收益，三它赚到的非粉丝向的钱真的不多，可以去猜测下流量明星的电影和歌曲，非粉丝付费观听占比多少。总结来说就是你可能担心多了，这不是新玩意，不过就是包装升值这个营销策略的旧翻新</span><br>
</p><p><b>trb315: </b><br>
<span>不影响到我，粉丝爱粉谁粉谁</span><br>
<span>粉圈恶臭就是因为它们的行为已经影响到圈外人了</span><br>
</p><p><b>正心审意l: </b><br>
<span>跳楼的猫 发表于 2020-3-4 09:37</span><br>
<span>楼主，粉丝不一定只是小鲜肉才有，我中学的物理老师是爱因斯坦的粉丝，死忠无比的那种，经常上课时给我们讲 ...</span><br>
<span>但是爱因斯坦确实很伟大，流量偶像就是屎，这两个不能用同一个标准衡量。</span><br>
</p><p><b>一朵娇花: </b><br>
<span>我就是抱着无所谓的态度，我会继续无所谓下去。</span><br>
</p><p><b>小博禹: </b><br>
<span>v区好像一年前就在车轱辘：伊斯兰教也是饭圈安拉是偶像默罕默德是第一个粉头</span><br>
<span>感觉还是有点道理</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1917030[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
