<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【北海道】7月底富良野美瑛自由行求助</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【北海道】7月底富良野美瑛自由行求助</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:13:54 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【北海道】7月底富良野美瑛自由行求助[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1844763-1-1.html</link>
      <description>【北海道】7月底富良野美瑛自由行求助&#13;
 本帖最后由 dodolee 于 2019-7-7 02:17 编辑 

之前在另一个帖子里面借楼大概问了一下，潭友给了不少建议，非常感谢！
&#13;
现在出发的时间已经定下来了，7月19日下午 札幌入境，7月27日下午 札幌出境
&#13;
根据各位的推荐，和老婆商量之后打算住在洞爷湖、富良野、札幌这三个地方：
&#13;
7月19 - 7月21：住在洞爷湖，一方面比较喜欢湖景，另外7月20日有大型花火大会，其他景点还在计划中，比较想看熊牧场，但登别有点远，夏天又不想泡温泉（而且据说有一股子硫磺味……）
&#13;
7月22 - 7月24：住在富良野，主要行程是美瑛的全景之路骑行 + 富良野的Kururu Bus
&#13;
7月25 - 7月26：住在札幌，主要行程是小樽和札幌，具体想去的地方还在计划中
&#13;
想请大家帮忙看看这个行程有什么问题没有？以这三个地方为据点的话，还有没有其他比较好玩的景点？
&#13;
因为是自由行，酒店和饭店各位有什么好的推荐吗？
&#13;
另外出行交通有什么需要注意的地方吗？
&#13;
北海道算比较偏僻的地方吧，是不是需要多带现金？
&#13;
问了不少问题，请各位去过日本的大大传授经验，先谢过了！
&#13;
PS，关于拍照也想请教一下，
&#13;
我有个A73，4个镜头：Sony 24mm 1.4gm, 三洋 35mm 2.8，Sony 55mm 1.8 ZA，腾龙 28-75mm 2.8，打算两个镜头算了，多了背不动换起来也麻烦，选哪两个合适呢？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>dodolee: </b><br>
<span>【北海道】7月底富良野美瑛自由行求助</span><br>
<span> 本帖最后由 dodolee 于 2019-7-7 02:17 编辑 </span><br>
<span>之前在另一个帖子里面借楼大概问了一下，潭友给了不少建议，非常感谢！</span><br>
<span>现在出发的时间已经定下来了，7月19日下午 札幌入境，7月27日下午 札幌出境</span><br>
<span>根据各位的推荐，和老婆商量之后打算住在洞爷湖、富良野、札幌这三个地方：</span><br>
<span>7月19 - 7月21：住在洞爷湖，一方面比较喜欢湖景，另外7月20日有大型花火大会，其他景点还在计划中，比较想看熊牧场，但登别有点远，夏天又不想泡温泉（而且据说有一股子硫磺味……）</span><br>
<span>7月22 - 7月24：住在富良野，主要行程是美瑛的全景之路骑行 + 富良野的Kururu Bus</span><br>
<span>7月25 - 7月26：住在札幌，主要行程是小樽和札幌，具体想去的地方还在计划中</span><br>
<span>想请大家帮忙看看这个行程有什么问题没有？以这三个地方为据点的话，还有没有其他比较好玩的景点？</span><br>
<span>因为是自由行，酒店和饭店各位有什么好的推荐吗？</span><br>
<span>另外出行交通有什么需要注意的地方吗？</span><br>
<span>北海道算比较偏僻的地方吧，是不是需要多带现金？</span><br>
<span>问了不少问题，请各位去过日本的大大传授经验，先谢过了！</span><br>
<span>PS，关于拍照也想请教一下，</span><br>
<span>我有个A73，4个镜头：Sony 24mm 1.4gm, 三洋 35mm 2.8，Sony 55mm 1.8 ZA，腾龙 28-75mm 2.8，打算两个镜头算了，多了背不动换起来也麻烦，选哪两个合适呢？</span><br>
</p><p><b>dodolee: </b><br>
<span>自己顶一下，另外想问一下旭川动物园夏天值不值得去？企鹅在外面走只有冬天有，其他像北极熊啥的夏天估计也不活跃了吧。</span><br>
<span>但看上一个帖子里有潭友说动物园可以看上一天……</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>北极熊本来就不是那种活蹦乱跳的动物，但是其它几个招牌比如海豹企鹅是不分季节乱动的，还有旭山的灵长类也是我见过最闹腾的…不过还是把真正想去的摆第一位吧，毕竟动物园对大多数人来说可能不算景点</span><br>
</p><p><b>dodolee: </b><br>
<span> 本帖最后由 dodolee 于 2019-7-6 23:00 编辑 </span><br>
<span>韩子 发表于 2019-7-6 21:38</span><br>
<span>北极熊本来就不是那种活蹦乱跳的动物，但是其它几个招牌比如海豹企鹅是不分季节乱动的，还有旭山的灵长类也 ...</span><br>
<span>老婆对动物园比较感兴趣……那除了动物园，旭川周边有什么其他推荐的“真正的景点”吗？</span><br>
<span>因为之前的几天行程里面也不都是特别想去的景点，考虑着定了住宿酒店后再选一选要去的景点</span><br>
<span>目前自己也在翻各种游记攻略，不得不再次感叹一下，富良野风景真好看啊，看来必须得带一个广角镜头了</span><br>
</p><p><b>leachiman: </b><br>
<span>28-75变焦，泛用性高，适合旅游用；55ZA光圈大，成像好，适合拍人像；24GM角度广，适合拍大风景，35中庸，没啥用</span><br>
<span>综上，带个变焦，再带个55 for lady</span><br>
</p><p><b>dodolee: </b><br>
<span>leachiman 发表于 2019-7-6 23:10</span><br>
<span>28-75变焦，泛用性高，适合旅游用；55ZA光圈大，成像好，适合拍人像；24GM角度广，适合拍大风景，35中庸， ...</span><br>
<span>我就是纠结是带24gm还是带变焦呢，富良野这种景色，不知道28mm够不够广</span><br>
</p><p><b>leachiman: </b><br>
<span>dodolee 发表于 2019-7-6 23:21</span><br>
<span>我就是纠结是带24gm还是带变焦呢，富良野这种景色，不知道28mm够不够广</span><br>
<span>按焦段来讲，28确实在很多时候不够广，带24和28-75当然是最好的方案</span><br>
<span>不然就牺牲一下人像质量，反正也不是商业拍片，用变焦也凑合</span><br>
<span>或者牺牲你的肩膀，多背一个</span><br>
</p><p><b>longico: </b><br>
<span>富良野你可以放低期待……没多大</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>dodolee: </b><br>
<span>longico 发表于 2019-7-6 23:48</span><br>
<span>富良野你可以放低期待……没多大</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>是说地方没多大，逛不了多长时间吗？</span><br>
</p><p><b>longico: </b><br>
<span>dodolee 发表于 2019-7-6 23:52</span><br>
<span>是说地方没多大，逛不了多长时间吗？</span><br>
<span>逛还是可以逛，有个小山坡，但薰衣草田并不算大，说实在话也就国内一个小公园的水准。。。而且去的火车班次不多都是慢车，你要看时刻表算好时间。</span><br>
</p><p><b>dodolee: </b><br>
<span>longico 发表于 2019-7-7 01:12</span><br>
<span>逛还是可以逛，有个小山坡，但薰衣草田并不算大，说实在话也就国内一个小公园的水准。。。而且去的火车班 ...</span><br>
<span>原来如此，看其他人的攻略，好像有一趟观光大巴Kururu Bus可以一天把几个主要的景点转一遍，零散的景点自己跑可能也不方便，打算富良野主要就靠这个了。</span><br>
<span>薰衣草花田看来还是美瑛的比较好看，就打算走那个全景之路骑行看了，不过有点担心7月底的温度，看攻略太阳还是比较毒啊</span><br>
</p><p><b>境堺の侍: </b><br>
<span>之前去北海道也是七月。现在回想起来印象最深的就是“在美瑛感觉要晒晕了”…… 顺便美瑛和富良野都挺小的，花田也没惊喜（可能是个人没欣赏力），所以期望值…</span><br>
<span>札幌倒是挺喜欢…</span><br>
</p><p><b>configxxxx: </b><br>
<span>我觉得美瑛不错，我们走的是新荣之丘—>四季绘彩之丘—>三爱之丘这么一条路线，不知道是不是楼主说的全景之路，一路的风景实在没得说，不过作为目的地的四季绘彩之丘确实没啥意思，感觉还不如顺义这边的花海，而且全是人，各国旅行团，不过剩下的两个展望台确实不错，我们在新荣之丘呆了一个来小时，完全不想走，坐在那边看着起起伏伏的小山丘有一种身在坝上草原的感觉，景色比坝上草原要精致，也没什么人，我们那天骑了五个小时的车，累的要死不过还是意犹未尽的，我们租的是自行车，上坡骑不动都是推上去的，看着骑电动车的一个一个超过我们就很羡慕，骑电动车应该也挺爽的吧…另外楼主从洞爷湖回札幌坐JR就会路过登别吧，也不算绕远</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>dodolee 发表于 2019-7-6 22:21</span><br>
<span>老婆对动物园比较感兴趣……那除了动物园，旭川周边有什么其他推荐的“真正的景点”吗？</span><br>
<span>因为之前的几天行 ...</span><br>
<span>老婆喜欢那就去吧…忘了说了旭山的北海道产动物舍和小熊猫舍也极赞，他们给小熊猫做了廊桥通过游客路线上方，去了可以看小熊猫欢脱地在你头上跑来跑去的…还有能清晰地看到河马运动的水下玻璃什么的。动物园唯一一点不好就是餐厅味道一般（相比北海道别处）。</span><br>
<span>旭川市内旅游资源说实话很微妙…近年有个挺网红的雪之博物馆，里面有欧洲风格的旋转楼梯和音乐厅等等。情侣去拍照应该挺浪漫的，我这种单身死宅就pass了orz</span><br>
<span>还有就是北海道公认最好的拉面“梅光轩”老店也在旭川，喜欢可以去试pai试dui。</span><br>
</p><p><b>北一硝子: </b><br>
<span>看了一下楼主的计划和下面的回帖，提一些意见。</span><br>
<span>首先是北海道地广人稀，和日本其他地方不一样，城市和景点之间的距离比较大，移动会花掉不少时间，单程最短的差不多也要35分钟以上。所以一定要事先规划好行程，查好各种交通工具和景点的时刻表。这点非常重要。</span><br>
<span>再看楼主的行程，第一站洞爷湖，从新千岁国际空港转南千岁到洞爷湖，差不多两个小时路程，楼主有意向想去的登别在千岁和洞爷湖中间。玩登别的话，我觉得差不多慢慢逛也要差不多大半天到一天的时间。登别除了温泉，地狱谷的火山地貌、天然足浴场我觉得都是值得一玩的。至于网红景点熊牧场，其实就那样。投喂几个池子里的熊，外加一些阿依奴人风情的展览。就这样吧，并不是像网上说的那么好玩。另外就是夏天不想泡温泉，楼主你要正确理解北海道的夏天，你去的7月中下旬，最高不会超过30度，大部分时候也是就是25度上下，晚上太阳落山，或者是遇到阴雨天气你甚至会觉得冷。我上次去登别的时候赶上小雨，那去泡温泉正是非常爽。</span><br>
<span>第二站富良野，7月去主要就是看薰衣草花海，我去的是富田农场，有好几个山坡除了大片大片的薰衣草还有其他花拼成不同的颜色，非常美丽。同时农场餐厅有薰衣草口味的冰淇淋和汽水，不过最好吃的还是土豆。总之，富田农场我觉得是去看薰衣草的首先，不知道楼上有人说的什么小山坡小公园是哪里。然后是楼主提到的旭山动物园，这个基本也是去北海道旅游大家都回去的景点，旭山动物园的特色是各种兽舍和笼子的设计非常巧妙，可以让你很近距离的看动物。非常有意思。动物园很大，逛的话需要一天，慢慢看，很有乐趣。另外，旭川周围的话，我最推荐的景点是大雪山国立公园，景色非常美。阿依奴人称这里是“众神的庭院”，山上有常年不花的积雪，还有大量的高山植物和小花，和各种火山湖。还有一个目前仍在活动的火山口。不过去大雪山的话，从JR旭川站坐班车大概要一个半小时的样子，到了之后再换乘索道上山。班车路程长，班次也不多，需要提前规划好行程。另外就是山上温度低，衣服要提前准备好。</span><br>
<span>如果楼主想去动物和大雪山的话，建议住在旭川，以旭川为中心去富良野还有其他景点，比较好。</span><br>
<span>第三站札幌的话，去小樽是非常方便的，不过去小樽逛差不多也要一天。如果你单逛运河的商业街，差不多半天。我推荐你可以去小樽的水族馆玩一玩，那里的海豚和企鹅表演很值得一看，还可以喂海豹吃鱼（要小心天上的贼鸥）。虽然小樽水族馆不算很大，但还是挺有意思的。札幌室内的话，一时能想到的就是大通公园、北海道大学、白色恋人工厂和狸小路这些了。</span><br>
<span>一时能想到这么多，楼主就当个参考吧。</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>对了，如果是坐火车来往小樽的话，注意不要在同一个站上下，而是可以选择小樽站下车、回去时在“南小樽”站上车。因为小樽景点是在一长条儿上面的，下车时看运河，然后各种景点一路逛过去，到八音盒馆的时候就已经接近南小樽站了，可以省下走回头路。</span><br>
</p><p><b>HughNoman: </b><br>
<span>旅游带个变焦就好了，又不搞严肃摄影</span><br>
</p><p><b>qiaoyicc: </b><br>
<span>楼上的ID是真爱。。。</span><br>
<span>因为个人喜欢滑雪去北海道都是在冬天所以就随便说点。。</span><br>
<span>登别和洞爷湖之间是有巴士的，印象中好像是一个小时？所以19住登别20住洞爷也不是不可行</span><br>
<span>登别主要三个景点，大多数游客地狱谷打个卡就差不多了，山顶的熊牧场网上有节目时间单安排得好两个小时也能看完（没算路程+索道</span><br>
<span>登别时代村还是蛮有意思的，能听点日语的可以去去。</span><br>
<span>洞爷湖没有深度游过，时间够可以爬旁边的火山或者去湖中岛</span><br>
<span>札幌+小樽2天是真的有点紧，虽然这个还是要看偏好自然景观还是人文景观，但真的不买买买+吃吃吃了吗。。</span><br>
</p><p><b>EFSF: </b><br>
<span>你赶紧买一个24-105我觉得就行，旅行换镜头太麻烦了。毕竟你其实并没有太特别的需求的话一个含24广角端的大变焦是最有用的。</span><br>
<span>登别有硫磺味只是在山体地狱谷那一部分，看完那一小点爬到山上就没什么硫磺味了，然后爬山途中还能泡个足浴，杀时间+休闲。然后登别站旁有个游乐园，里面有动物园的设施，有企鹅，一定要看动物园的话，那里可以代替。熊牧场我是不知道为啥那么多人推荐啦，反而还不如爬登别的小山好玩</span><br>
<span>洞爷湖一个是可以坐船去湖中间的岛上游玩，二是可以爬山，体力好就可以爬去看火山口，夏天应该是开放的。</span><br>
<span>旭川动物园啊，虽然说从旭川站出来坐车过去不算远吧，但是坐电车你下来还要走挺远的……而且旭川所有的景点距离市区都有距离，大部分都是在车站前的汽车站坐汽车，回来的公车有时候时间其实非常紧张。例如去青池，如果不是走的特别早，而是坐11点还是10点多的车去，其实你只有15分钟呆在青池，因为回去的车就是15分钟后，错过了就要等很久（不过青池那地儿其实也就是10来分钟拍完照赶紧撤是最好的）。</span><br>
<span>然后你从富良野去旭川，最快的直达车也是1小时39分钟，而且车次你得等，9点多有，但是10点是没有的，11点才有另一趟直达车，不然你只能换路线换乘。</span><br>
<span>北海大很大，又相对落后，车次不密集，间隔长，所以你最好是用yahoo地图根据你自己想的时间计算一下车次，还有去车站多拿列车时间表，多算一下。</span><br>
<span>另外，洞爷湖和登别都是在车站直接等公交车上温泉区，你回去车站最好要把这部分时间算进去。</span><br>
</p><p><b>dodolee: </b><br>
<span> 本帖最后由 dodolee 于 2019-7-7 21:53 编辑 </span><br>
<span>EFSF 发表于 2019-7-7 12:23</span><br>
<span>你赶紧买一个24-105我觉得就行，旅行换镜头太麻烦了。毕竟你其实并没有太特别的需求的话一个含24广角端的大 ...</span><br>
<span>确实旅游的时候换镜头非常麻烦，以前去欧洲的时候带了3个镜头，实际换的次数屈指可数……</span><br>
<span>不过24-105的光圈是F4吧？这样拍夜景会不会有点吃力</span><br>
<span>然后算了一下时间，到洞爷湖已经是19号晚上了，21号就要去富良野，实际在洞爷湖这边只有20号一整天，登别只能留到下次了，还好这一天除了晚上的花火大会，下午开始还有夏日祭典，有不少本地的风俗活动，登别时代村好像还会过来表演忍者show，算是赶得巧吧。</span><br>
<span>再有就是从洞爷湖赶到富良野据说要一整天时间？从洞爷湖到札幌转车再到富良野已经是下午5点多了，几乎哪里都关门了…</span><br>
<span>一天都耽误在路上实在有点可惜。</span><br>
</p><p><b>EFSF: </b><br>
<span>dodolee 发表于 2019-7-7 21:50</span><br>
<span>确实旅游的时候换镜头非常麻烦，以前去欧洲的时候带了3个镜头，实际换的次数屈指可数……</span><br>
<span>不过24-105的光 ...</span><br>
<span>大变焦F4恒定光圈已经是很不错的配置了，尼康金圈的24-120也是F4。</span><br>
<span>A7的性能你晚上上高ISO+适当的慢快门也不会影响画质。</span><br>
<span>一天要不了，4个小时以上是要的。</span><br>
<span>全程纯轨道交通的话，你得6点17分就要在洞爷湖站上车，那就是煎熬，要换两次车。再往后就是10点40多在洞爷湖站上车，要扎去新得再往回去富良野，要换3回，这个就实在不推荐了。</span><br>
<span>能省口气的就是坐9点31的车到札幌，然后坐高速巴士岛富良野车站。这样在下午2点多能到。</span><br>
<span>不过你这样南北折腾真的太麻烦了。如果你能调整成东京进出反而方便点，飞东京，东京转机去旭川机场，从旭川机场直接去富良野，有从机场岛富良野的大巴。然后一路往南玩到洞爷，再从洞爷坐车一直到东京，坐晚上的航班回国。好歹在新干线上还能欣赏一下津轻海峡。</span><br>
</p><p><b>武蔵: </b><br>
<span>小樽给我印象很不怎么样，像我这种连明石须磨之类的破地方都能逛的津津有味的人，小樽逛了一圈完了我都不知道自己为什么要来</span><br>
<span>虽然札幌离函馆很远，但是还是建议去一下函馆，三大夜景之一还是不错的，顺路还可以把大沼逛了</span><br>
<span>我自己以后要是有机会夏天去北海道，一定开局直接拉到稚内</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>小樽一般人就是去拍照和吃吃吃吧（寿司、各种甜品、街上的烤这个烤那个……六花堂二楼的200日元冷冻泡芙+咖啡套餐真棒，现在不知是否还是这个价</span><br>
<span>个人觉得小樽最好玩的是“小樽市総合博物館運河館”←就在车站出来走到运河，然后往左拐（大部分景点需要往右拐）</span><br>
<span>看完以后运河就不仅仅是网红拍照点了，推荐给对北海道开拓史有兴趣的人。</span><br>
</p><p><b>dodolee: </b><br>
<span>EFSF 发表于 2019-7-7 22:51</span><br>
<span>大变焦F4恒定光圈已经是很不错的配置了，尼康金圈的24-120也是F4。</span><br>
<span>A7的性能你晚上上高ISO+适当的慢快门也 ...</span><br>
<span>看了一圈评测，有点想把28-75出了换24-105了……</span><br>
<span>这样再带一个55 1.8，白天全部24-105，晚上全部55，似乎也不错，不用怎么换镜头</span><br>
<span>这次因为决定的突然，时间仓促，为了抢便宜的往返机票早早把机票已经定了，倒是看到有东京转机的票，但比香港转机贵出不少（香港转机往返4400），最终还是选了香港转机的红眼班机，没考虑到还有从东京坐高铁去北海道这种方式，仔细计划下可能比转机还合算些？</span><br>
</p><p><b>dodolee: </b><br>
<span> 本帖最后由 dodolee 于 2019-7-9 01:55 编辑 </span><br>
<span>北一硝子 发表于 2019-7-7 09:42</span><br>
<span>看了一下楼主的计划和下面的回帖，提一些意见。</span><br>
<span>首先是北海道地广人稀，和日本其他地方不一样，城市和景点 ...</span><br>
<span>感谢LS写了这么详细的建议！</span><br>
<span>因为这次行程决定的突然，又不想跟团上车睡觉下车拍照，老婆还在平台上找人专门定制了行程。</span><br>
<span>现在看来帖子发出来这么短时间就收到这么多个性推荐，如果时间充裕的话，早早来论坛收集信息就好了</span><br>
<span>最终还是因为时间问题，只能放弃登别和旭川。既然各个城市距离远交通也不方便，花费大量时间在路上太可惜了。登别就留到冬天连着旭川一起体验雪景好了。</span><br>
<span>富良野是这次的重点，虽然老婆很怕被晒黑，我还是坚持要在美瑛骑行一圈欣赏田园风光。说起来自从看了北国之恋后每当心情烦躁的时候总会放上さだまさし那首著名的曲，脑海中浮现出富良野-美瑛的四季风光。</span><br>
<span>反而买买买成了次要（吃吃吃还是重要的，吃货没办法……），札幌和小樽主要是为了人文景观去的。对传统小店尤其感兴趣（在京都逛旧书店也是夙愿之一），像LS的ID这家店其实早有耳闻，这次正好顺路买点方便带回来的传统玻璃制品。</span><br>
<span>另外老婆很向往日本传统的民间活动，像是花火大会和夏日祭的屋台之类。这次7月20日在洞爷湖刚好赶上一个大型夏日祭，也算是运气不错，另外小樽似乎也能碰上花火大会。不过有点担心这类活动是不是太过本土，如果对当地文化和语言了解不够很难参与其中吧……</span><br>
<span>说到语言，周末的时候预定富良野和洞爷湖的酒店，老婆发现booking网站上有几个问题描述不清，发邮件（英文）询问一直没人答复，让我用Skype打酒店电话确认一下。想到之前听说日本很多大商场里都能讲中文了，这酒店至少英文能说得通吧，结果拨过去把准备好的英文一顿连珠炮说完，对方告知只会日语，没听懂我在说啥。这一下把我这个靠推黄油学来的只会读听不会说写的N2给问懵了，一路蹦单词加奇怪文法，总算把意思届到了……好在对方说的都能听懂，算是解决了问题，不过这样一来就稍微有点担心了，难不成这次去北海道主要要靠我这丈育日语了！？</span><br>
</p><p><b>EFSF: </b><br>
<span>dodolee 发表于 2019-7-8 22:49</span><br>
<span>看了一圈评测，有点想把28-75出了换24-105了……</span><br>
<span>这样再带一个55 1.8，白天全部24-105，晚上全部55，似乎 ...</span><br>
<span>坐新干线比转机划算这件事情，需要具体问题具体分析，你在购买了jr pass且有充足的移动下，还是划算的，这个要仔细算。</span><br>
<span>日本国内航班的话，jal和ana都有针对外国游客的便宜套餐，如果是联程也很方便。都要看规划，没有定准。跟路线也有关系。你看我给你推荐的也是你转机飞过去，坐新干线回东京，要看距离，路线。</span><br>
</p><p><b>罐子: </b><br>
<span> 本帖最后由 罐子 于 2019-7-9 11:35 编辑 </span><br>
<span>多带现金，我之前去的旅店就只收现金不能刷卡。</span><br>
<span>镜头如果只是上面的选择，建议带24mm+55mm，24拍景，55拍人。 不过如果可以换或者租赁，更建议16-35之类的，就可以不用换头一直用了，方便很多，能拍的东西也多了很多</span><br>
</p><p><b>北一硝子: </b><br>
<span>dodolee 发表于 2019-7-9 01:54</span><br>
<span>感谢LS写了这么详细的建议！</span><br>
<span>因为这次行程决定的突然，又不想跟团上车睡觉下车拍照，老婆还在平台上找人 ...</span><br>
<span>登别冬天去完全没问题，旭川的话如果想去大雪山还是建议夏天去，冬天太硬核。实际上北海道是值得四季每季都去看看且都能看到不同美景的地方。</span><br>
<span>关于祭典，我觉得跟体验完全没问题，我在夏天的小樽和旭川都遇到过祭典，小樽是古装花车在街上游 行，旭川也差不多，不同的是由本地居民抬神轿的活动。场面都很热闹，而且对游客也很友好，跟着看拍照都不拒绝，甚至主动配合。</span><br>
<span>语言方面的话，札幌应该是没有什么问题的，不过其他城市就不好说了。毕竟北海道也算是乡下吧～不过装个辞典翻译啥的，临时比划一下，写点汉字也差不多能搞定。</span><br>
</p><p><b>龙与俯卧撑: </b><br>
<span>mark一下学习，楼主快走的时候我到达</span><br>
</p><p><b>虚数存在感: </b><br>
<span>楼主还没去美瑛富良野吧，千万要小心啊。我今天在美瑛骑车走全景之路，有一处下坡石子路我差点没摔死，躺了一刻钟没人来，自己处理完伤口愣是又骑回站台了。现在在琢磨着要不要去医院</span><br>
<span>—— 來自 Sony G8142, Android 9上的 S1Next-鵝版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>JJDUB3VQ: </b><br>
<span>行程没有问题</span><br>
<span>富良野美瑛行程我建议你住旭川，然后再玩富良野和美瑛，JR inn旭川推荐你住一下，比住富良野和美瑛的民宿好太多了附近吃饭的地方也多。</span><br>
<span>然后再去洞爷湖，洞爷湖推荐你住乃之风，这个不错，早上可以游览下洞爷湖</span><br>
<span>然后再回札幌，小樽只要半天就够了，札幌再留一天购物，基本就可以了</span><br>
<span>如果有时间且天气好的话可以去下登别或者室兰的地球岬（都是路过的地方）</span><br>
<span>现金和去日本其他地方差不多吧，交通基本都是JR，买个北海道的通票就可以了</span><br>
<span>饭店就是那几个米其林推荐餐厅，旭川建议去串あげ 太郎这家，网上有点评可以自己去找找看</span><br>
</p><p><b>dodolee: </b><br>
<span>虚数存在感 发表于 2019-7-21 19:13</span><br>
<span>楼主还没去美瑛富良野吧，千万要小心啊。我今天在美瑛骑车走全景之路，有一处下坡石子路我差点没摔死，躺了 ...</span><br>
<span>今天才看到LS帖子，LS现在伤势怎么样了，伤得严重还是去医院吧，自己处理万一感染就不好了。</span><br>
<span>说起来我和老婆今天也是在美马牛租电动自行车走了全景之路，前半程路还比较好走，后半程确实如LS所说，有很多砂石路，因为之前看过一个攻略就是在砂石路上骑行导致爆胎，所以一见到砂石路就心中紧张，加上老婆上午骑了半天也累了，对景色渐渐没了兴致，勉强骑了几段之后就掏出手机用Google地图抄近路赶回车站了。</span><br>
<span>说回景色，今天应该是非常幸运的了，之前在洞爷湖的时候几乎全程阴天，直到要走的前一天晚上才放晴，查天气预报，似乎后面一周只有今天这一个晴天，于是急匆匆改了行程，把全景之路骑行放到了今天。上午主要就是给老婆拍照和在四季彩丘拍风景。可能因为难得晴天的关系，四季彩丘的景色一见之下确实惊艳，坐着拖拉机拉的观光小车一路狂按快门。中午的时候去了ふれあい牧場，老婆又是喂兔子，又是挤牛奶玩的很是开心。可惜到了下午，蹬车的疲惫加上景色的重复，老婆早早没了兴致，匆匆按几下快门就一路赶往下一个景点。我到现在都觉得有几个景点（三爱之丘和新容之丘，看起来似乎和四季彩丘差的太多）我们可能都没找对地方……</span><br>
</p><p><b>大普罗托斯: </b><br>
<span>一般来说，如果不去函馆的话，洞爷湖和登别还挺浪费时间的，建议砍去。既然明确了想去美英和富良野，那就把tomamu和旭川连起来会比较顺。有兴趣的话再远可以到阿寒湖和知床五湖。小樽可以在札幌当天来回的，很容易安排</span><br>
</p><p><b>巴尔泽布大公: </b><br>
<span>这个帖子好详细</span><br>
</p><p><b>虚数存在感: </b><br>
<span> 本帖最后由 虚数存在感 于 2019-7-24 21:30 编辑 </span><br>
<span>dodolee 发表于 2019-7-22 21:30</span><br>
<span>今天才看到LS帖子，LS现在伤势怎么样了，伤得严重还是去医院吧，自己处理万一感染就不好了。</span><br>
<span>说起来我和 ...</span><br>
<span>谢谢楼主关心，我今天已经回名古屋了，每天还能走两万多步大概问题不大吧……不过爬山泡温泉的计划全取消了。</span><br>
<span>不得不说小樽白天晚上一个天一个地…夜色特别美，到了白天就只剩集散中心的感觉了</span><br>
<span>试试看贴一张照。手机拍的没有用滤镜，当时看得我都惊呆了：</span><br>
<img src="https://wx1.sinaimg.cn/large/690c1778gy1g5b8vvx29nj248w2e07wj.jpg" title="https://wx1.sinaimg.cn/large/690c1778gy1g5b8vvx29nj248w2e07wj.jpg"><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1844763[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
