<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>白银诅咒 家里有矿的西班牙被钱噎死了</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>白银诅咒 家里有矿的西班牙被钱噎死了</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:30:11 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>白银诅咒 家里有矿的西班牙被钱噎死了[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1861232-1-1.html</link>
      <description>白银诅咒 家里有矿的西班牙被钱噎死了&#13;

&#13;
白银诅咒
&#13;
家里有矿的西班牙被钱噎死了
&#13;
现在形容一个人富有，常用“家里有矿”这个比喻。对黄金时代的西班牙来说，这可不是比喻，而是现实。他们的矿也不是普通的煤矿铁矿，而是银矿。
&#13;
在16世纪的世界，相比于黄金，白银是最流行的货币。黄金太少，其数量不足以在市场上大规模流动，而铜币的价值又太贱。只有银币，是当时世界最合适的通行货币。
&#13;
正是在这段时期，就如同阿里巴巴口念“芝麻，开门吧”一样。一座座美洲的巨大银山，出现在西班牙人面前。
&#13;
在16世纪到18世纪的200多年里，白银从西班牙统治下的美洲源源不断地流入欧洲，西班牙一部分人先富起来，甚至成为欧洲最富的一个群体。
&#13;
1675年，一位西班牙人阿方索·卡斯特罗曾自夸说，整个世界都在为有钱的西班牙工作: “让伦敦满意地生产纤维吧；让荷兰满意地生产条纹布吧；让佛罗伦萨满意地生产衣服吧；让西印度群岛生产海狸皮和驮马吧；让米兰满意地生产织棉吧；让意大利和弗兰德斯生产它们的亚麻布吧，我们的资本会满足它们的。惟一可以证明的是，所有的国家都在为马德里训练熟练工人，而马德里是所有议会的女王，整个世界服侍她，而她无需为任何人服务。”
&#13;
因暴富而异常骄傲的西班牙人没想到的是，突然有矿最后竟引发了一个始料未及的后果，它非但没有令西班牙持续富强，反而在经济上摧毁了看上去无比强大的日不落帝国。
&#13;
芝麻，开门吧
&#13;
玻利维亚的波托西（Potosi），这里曾经是印加帝国的一部分，海拔高达4090米，是世界上海拔最高的城市之一，直到今天，这里还可以看到一些个体的矿石开采者。1545年，这里被发现储量惊人的白银。西班牙有谚语：“人生要有大价值，就成为一名波托西人吧。”波托西，成为当时世界的第一银山。
&#13;
财富就是这样喷涌而出。一年之后，在墨西哥的萨卡特卡斯（Zacatecas），另一个巨大银山被发现。财富巨大，被认为实为天佑，西班牙人激动地把城市改名为“圣母的萨卡特卡斯”。
&#13;
技术也在改变金银的产量。在墨西哥，巴托洛梅 ·德 ·麦地那 (Bartolomé de Medina)引进了一种新的冶金技术“汞齐法”：先将水银和矿石熔合，通过加热混合物，待水银蒸发后，得到纯银。1563年在秘鲁的万卡维利卡发现水银矿藏。由此美洲贵金属的产量得到突飞猛进的提高。
&#13;
当金银从墨西哥和秘鲁产出以后，它们的下一站是浩瀚的大洋。西班牙有两支固定船队，在春夏两季开往美洲，满载黄金白银返回欧洲。1520年，第一批金银被运送到欧洲，只有148公斤，到1550年左右，每年从美洲流入西班牙的黄金有5500公斤，白银24万6000公斤。到1590年时更是达到了创纪录的300万公斤。1500-1800年，约有15万吨白银流出西属美洲，占当时世界总产量的大约80%。
&#13;
这真是无尽的财富。希腊神话中，一位叫做迈达斯的国王，渴望获得点石成金的能力。西班牙的国王们，就是活着的迈达斯王。
&#13;
南美洲玻利维亚波托西塞罗里科银矿。1545年西班牙殖民者在这里发现白银后，此地迅速成为全球最大的银矿产地，鼎盛时期白银产量占全球一半左右。
&#13;
回到当时的欧洲，你会看到这样一幅画卷。黄金白银抵达西班牙，从加迪斯，塞维利亚或里斯本（当时葡萄牙一度与西班牙合并）等港口卸下后，并不会在马德里的皇宫里停留太久。或重新上船，经海路，穿过英吉利海峡，前往西班牙统治下的安特卫普。或走陆路，从加泰罗尼亚，穿越西班牙和法国的边境，抵达意大利的热那亚。从意大利会有两种流向，一种是往北，经瑞士到达德国，最终抵达北欧，还有一种是经过地中海，向东前往奥斯曼帝国的领地，又可能穿过中亚的群山峻岭和沙漠，抵达印度洋地区，最终的目的地，是丝绸之路的另一端，中国。
&#13;
15—16世纪，世界逐渐成为一个整体，即使孤立在远东的中国明朝与日本，也无法脱离这个世界经济体的影响。
&#13;
白银可以用来支付各种东西，中国的丝绸和瓷器，北欧的毛织品，立陶宛的谷物，法国的奢侈品，还有德意志、意大利和尼德兰雇佣兵的军饷，加泰罗尼亚和热那亚水手或船主的费用……
&#13;
财富得来如此容易，以至于很多人都投入到这场挖矿的行动中。一个有趣的案例来自1515年，牙买加总督弗朗西斯科·德加拉伊也经不住诱惑，竟然抛弃了牙买加跑去挖矿了。
&#13;
也正因为如此，人们对生产性工作再也提不起兴趣。“今天，在基督教诸国中，西班牙人财富最多、收入最高。但是对奢华的热衷和文明的舒适征服了他们。”1690年至1691年摩洛哥驻马德里的一位大使写道，“你很少发现西班牙人像荷兰人、英国人、法国人、热那亚人那样为从事商业奔走海外。类似地，这个国家蔑视社会下层和普通民众从事的手工艺行业，它自视比其他基督教国家高出一等。”
&#13;
甚至，西班牙的很多供应商接到订单后，几年都无法交货，于是只能从其他国家购买商品，贴牌出售。虽然西班牙靠着自己强大的军事力量和殖民地网络，名义上垄断了全球贸易，但其实，法国人、英国人、荷兰人的商品，只要打上西班牙的商标，就可以进入到这个贸易体系里。《美洲金银和西方世界的兴起》一书中认为，直至18世纪初，西班牙人始终都在扮演着外国人的委托交易商的角色。腓力二世时期（1555－1598），美洲殖民地进口的商品中有十分之九都来自它与西班牙以外的西欧国家之间的贸易。西班牙从美洲开采的金银，就这样流入了其他国家商人的腰包。
&#13;
充斥着loser的国家
&#13;
另一个难以预料的后果是，白银的世界之旅还引发了一次跨度200年的通货膨胀。从英国的布里斯托到遥远的中国宁波，市场上突然有了如此之多的白银，物价随之暴涨。200年里，物价差不多翻了6倍。以至于有了一个专门的历史学名词来形容这个现象：“价格革命”。
&#13;
尽管从今天的角度来看，这样的通货膨胀只是小儿科罢了。美国在100年内通货膨胀超过10000%，2018年1美元的购买力仅相当于1918年的1美分。但是美国的经济并没有什么问题，也没有受损。甚至很多国家还希望提高通胀水平——如日本。安倍经济学希望能将通胀水平提高到2%。
&#13;
但当时，人们并不具备现代国家宏观货币政策的知识和经验。这场价格革命，深刻改变了世界各国人民的命运。
&#13;
那些生产者们，无论是意大利的丝绸商，荷兰的毛织品工厂，法国的奢侈品工匠等，都在这次白银外溢中暴富。还有东欧的大农奴主们，因为能够生产大量的谷物卖给西欧人而发了大财。
&#13;
2015年2月4日，墨西哥铸币厂铸造的银块。（@视觉中国 图）
&#13;
即使在遥远的中国也是如此，1570年，西班牙统治下的墨西哥，白银与黄金比为12:1，在中国则为4:1。翻译一下就是，白银一旦进入中国市场，其购买力立即上升三倍。中国商人欢呼美洲的白银流入，而马尼拉的西班牙人则惊呼：“中国的东西便宜得像免费给一样 !”
&#13;
另一方面，可以想象那些依靠固定年金、租金或工资的贵族、教士以及普通中下层平民们，却因为物价的暴涨而变得一贫如洗。这其中，以农民和《堂吉诃德》的作者塞万提斯这样的退伍军人为代表。
&#13;
西班牙缺乏工商业资产阶级或市民，在农民和封建领主（贵族）之间缺少一个中间阶层。乡村人口占西班牙总人口约80%，构成最广泛的社会阶层，他们中绝大多数处于领主管辖范围内，因而在经济方面依赖于世俗及宗教领主。可想而知，这个群体对通胀缺乏抵抗能力。正是在这场大通胀中，西班牙国内开始出现各种loser。
&#13;
 “hidalgo”（伊达尔戈），即骑士，可以理解为小贵族，是西班牙立国的核心。正是依靠成千上万虔诚的“伊达尔戈”们，西班牙才击败了统治伊比利亚半岛几百年的穆斯林摩尔人，完成了收复失地运动。塞万提斯笔下的堂吉诃德就是一个典型的hidalgo。而这个群体在大通胀中损失最惨重。
&#13;
最富有的国王们，最贫穷的国王们
&#13;
当这个国家的大部分人民变得贫穷时，统治者也不会好过。西班牙国王查理五世肯定不会料到，自己金库会如此脆弱。西班牙是人类历史上第一个真正的世界性海洋帝国。为了维持这样的地位，其付出了高昂的代价。1557年，西班牙和法国在圣康坦爆发大战，西班牙大获全胜。查理五世向前线的将士贺喜。然而他的一位儿子回复，“我需要更多的钱。”
&#13;
这位王子在前一年也就是1556年继承王位，他就是以“伊丽莎白女王背景板”著称的腓力二世。查理五世和腓力二世这对父子性格迥异。查理五世出身在低地国家的根特（今属比利时），并不会说西班牙语，身兼“神圣罗马帝国皇帝”和“西班牙国王”两个职务，兼顾北欧和南欧的利益。而腓力二世则很少离开西班牙，是一位雍正或崇祯式的统治者，事必躬亲，一年处理10万份文件。和喜欢在欧洲到处走的父亲不同，他长期呆在阴郁的艾斯克利尔修道院（Escorial)，身着黑色衣袍，如同一位天主教教士。
&#13;
腓力二世，这位当时世界最强大的君主之一，只在乎保卫天主教世界，心怀宗教慈悲与英雄情结，是一位骑士君主，也是一位教士君主。
&#13;
但正如他所说的，“我分不清怎样的财务账册或会计报表是优良的，怎样又是拙劣的。而且我并不打算为了理解我现在不懂，而且未来永远也搞不懂的东西想破脑袋。”
&#13;
腓力二世不善于理财，西班牙可能没有国王善于理财。
&#13;
账弄不清楚，仗又打得如此多，特别是与尼德兰的八十年战争。尼德兰（包括今天的荷兰与比利时），是当时西班牙最富庶的省份，贡献了40%的税收。腓力二世肯定不能允许西班牙失去尼德兰，但富裕又信仰新教的尼德兰人民已经无法忍受西班牙的统治。尼德兰人造反，西班牙人镇压。维持在尼德兰作战的军队需要1100万杜卡特银币。这是什么概念？西班牙一年的收入大概也就是500-600万杜卡特银币。
&#13;
除此之外，维持在地中海的舰队需要钱，远征北非的穆斯林需要钱，在意大利与法国作战需要钱，建立讨伐英国的无敌舰队需要钱。保护从美洲运银的船队需要钱……1571年，西班牙将领唐·胡安取得了勒班托海战的胜利，在战斗中，塞万提斯失去了他的左手，这是基督教世界对伊斯兰世界最大的海上胜利，然后这支舰队的消耗也彻底透支了国王的财富。
&#13;
花钱的事如此多，在大通胀下，消耗的银币远远超越了西班牙国王的征税能力，也超越美洲银矿的开采能力。这是一种恶性循环：越多的金银流入欧洲，物价就变得越昂贵，西班牙的支出就会越高，国王的欠债就会越多。
&#13;
历史学家菲利普·路易斯·马丁斯写道：“战争消耗了西班牙大量的资源，这些资本通常是用来发展的，这就打断了其朝积极方向演变的进程……国债的成倍增长抑制了发展……就西班牙来说，战争对其经济进程有着决定性影响。”
&#13;
西班牙的国王们做出了两个选择，首先是卖。也就是卖官鬻爵。1543年到1584年，在卡斯蒂亚，有2928个市议员爵位被鬻卖。到17世纪初，国外开始卖掉城镇权，还有所谓的附庸出售（sale of vassals，在欧洲的封建体制下，附庸需要向上一级的领主效忠，包括提供财务和人身上的支持，比如纳税和打仗）。在卡斯蒂亚，差不多有20万附庸（约占当地人口的4%）被出售给欧洲其他的封建领主。
&#13;
卖官鬻爵对中央管制的能力当然是一种伤害，当英国、法国和俄国的统治者都在加强中央集权时，在西班牙，王权越来越变成一种橡皮图章。
&#13;
还有就是干脆赖账。腓力二世曾四次停止向债权人偿付债务，这导致了富格尔（Fugger）家族的破产。这个德国的金融家族本是美迪奇家族以后对欧洲影响最大的金融家族。但由于西班牙王室无力偿还欠款，又因为白银溢出导致这个家族在德国南部拥有的银矿不再值钱，而于1607年正式破产。
&#13;
最后王室也破产了。1557年、1575年和1598年，拥有世界最大银矿的腓力二世先后三次宣布破产。1598年，腓力二世去世了，负债高达7300万。西班牙哪怕不吃不喝，还债也需要15年。这个烂摊子在他儿子那里没有好转，战争依然在不断进行，1618年三十年战争爆发。1634年，西班牙超过93%的开支被用于对外政策上。
&#13;
16-17世纪的西班牙是有两个面向的。在A面，此时西班牙流光溢彩，武力昌盛，奢华的围猎和宫廷娱乐，杰出的文学大师与画家，“在我的领土上，太阳永不落下”（查理五世语），这个时期被称为“黄金时代”（Siglo de Oro）。然而这又是一幅讽刺的画卷，黄金时代的B面，只是一段落日余晖，塞万提斯的笔下，贵族慵懒，农民愚蠢不堪。金银将西班牙文明衬托到一个巅峰的高度，然而金银也摧毁了西班牙的社会经济与政治平衡。
&#13;
和神话中的迈达斯国王最终因为点金术而饿死一样，在美洲奴隶累累白骨之上开采出的白银，也终结了由伊莎贝拉女王，哥伦布，贡萨洛·费尔南德斯，唐·胡安等雄主豪杰开创的这段传奇时代。
&#13;
正如西班牙将领唐·胡安在勒班托海战后望着大洋上的烈火与浮尸感慨道：“我的时间花在了建造空中楼阁上。但最后，所有的楼阁，和我自己，都随风消散。”</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>洗刷刷: </b><br>
<span>白银诅咒 家里有矿的西班牙被钱噎死了</span><br>
<span>白银诅咒</span><br>
<span>家里有矿的西班牙被钱噎死了</span><br>
<span>现在形容一个人富有，常用“家里有矿”这个比喻。对黄金时代的西班牙来说，这可不是比喻，而是现实。他们的矿也不是普通的煤矿铁矿，而是银矿。</span><br>
<span>在16世纪的世界，相比于黄金，白银是最流行的货币。黄金太少，其数量不足以在市场上大规模流动，而铜币的价值又太贱。只有银币，是当时世界最合适的通行货币。</span><br>
<span>正是在这段时期，就如同阿里巴巴口念“芝麻，开门吧”一样。一座座美洲的巨大银山，出现在西班牙人面前。</span><br>
<span>在16世纪到18世纪的200多年里，白银从西班牙统治下的美洲源源不断地流入欧洲，西班牙一部分人先富起来，甚至成为欧洲最富的一个群体。</span><br>
<span>1675年，一位西班牙人阿方索·卡斯特罗曾自夸说，整个世界都在为有钱的西班牙工作: “让伦敦满意地生产纤维吧；让荷兰满意地生产条纹布吧；让佛罗伦萨满意地生产衣服吧；让西印度群岛生产海狸皮和驮马吧；让米兰满意地生产织棉吧；让意大利和弗兰德斯生产它们的亚麻布吧，我们的资本会满足它们的。惟一可以证明的是，所有的国家都在为马德里训练熟练工人，而马德里是所有议会的女王，整个世界服侍她，而她无需为任何人服务。”</span><br>
<span>因暴富而异常骄傲的西班牙人没想到的是，突然有矿最后竟引发了一个始料未及的后果，它非但没有令西班牙持续富强，反而在经济上摧毁了看上去无比强大的日不落帝国。</span><br>
<span>芝麻，开门吧</span><br>
<span>玻利维亚的波托西（Potosi），这里曾经是印加帝国的一部分，海拔高达4090米，是世界上海拔最高的城市之一，直到今天，这里还可以看到一些个体的矿石开采者。1545年，这里被发现储量惊人的白银。西班牙有谚语：“人生要有大价值，就成为一名波托西人吧。”波托西，成为当时世界的第一银山。</span><br>
<span>财富就是这样喷涌而出。一年之后，在墨西哥的萨卡特卡斯（Zacatecas），另一个巨大银山被发现。财富巨大，被认为实为天佑，西班牙人激动地把城市改名为“圣母的萨卡特卡斯”。</span><br>
<span>技术也在改变金银的产量。在墨西哥，巴托洛梅 ·德 ·麦地那 (Bartolomé de Medina)引进了一种新的冶金技术“汞齐法”：先将水银和矿石熔合，通过加热混合物，待水银蒸发后，得到纯银。1563年在秘鲁的万卡维利卡发现水银矿藏。由此美洲贵金属的产量得到突飞猛进的提高。</span><br>
<span>当金银从墨西哥和秘鲁产出以后，它们的下一站是浩瀚的大洋。西班牙有两支固定船队，在春夏两季开往美洲，满载黄金白银返回欧洲。1520年，第一批金银被运送到欧洲，只有148公斤，到1550年左右，每年从美洲流入西班牙的黄金有5500公斤，白银24万6000公斤。到1590年时更是达到了创纪录的300万公斤。1500-1800年，约有15万吨白银流出西属美洲，占当时世界总产量的大约80%。</span><br>
<span>这真是无尽的财富。希腊神话中，一位叫做迈达斯的国王，渴望获得点石成金的能力。西班牙的国王们，就是活着的迈达斯王。</span><br>
<span>南美洲玻利维亚波托西塞罗里科银矿。1545年西班牙殖民者在这里发现白银后，此地迅速成为全球最大的银矿产地，鼎盛时期白银产量占全球一半左右。</span><br>
<span>回到当时的欧洲，你会看到这样一幅画卷。黄金白银抵达西班牙，从加迪斯，塞维利亚或里斯本（当时葡萄牙一度与西班牙合并）等港口卸下后，并不会在马德里的皇宫里停留太久。或重新上船，经海路，穿过英吉利海峡，前往西班牙统治下的安特卫普。或走陆路，从加泰罗尼亚，穿越西班牙和法国的边境，抵达意大利的热那亚。从意大利会有两种流向，一种是往北，经瑞士到达德国，最终抵达北欧，还有一种是经过地中海，向东前往奥斯曼帝国的领地，又可能穿过中亚的群山峻岭和沙漠，抵达印度洋地区，最终的目的地，是丝绸之路的另一端，中国。</span><br>
<span>15—16世纪，世界逐渐成为一个整体，即使孤立在远东的中国明朝与日本，也无法脱离这个世界经济体的影响。</span><br>
<span>白银可以用来支付各种东西，中国的丝绸和瓷器，北欧的毛织品，立陶宛的谷物，法国的奢侈品，还有德意志、意大利和尼德兰雇佣兵的军饷，加泰罗尼亚和热那亚水手或船主的费用……</span><br>
<span>财富得来如此容易，以至于很多人都投入到这场挖矿的行动中。一个有趣的案例来自1515年，牙买加总督弗朗西斯科·德加拉伊也经不住诱惑，竟然抛弃了牙买加跑去挖矿了。</span><br>
<span>也正因为如此，人们对生产性工作再也提不起兴趣。“今天，在基督教诸国中，西班牙人财富最多、收入最高。但是对奢华的热衷和文明的舒适征服了他们。”1690年至1691年摩洛哥驻马德里的一位大使写道，“你很少发现西班牙人像荷兰人、英国人、法国人、热那亚人那样为从事商业奔走海外。类似地，这个国家蔑视社会下层和普通民众从事的手工艺行业，它自视比其他基督教国家高出一等。”</span><br>
<span>甚至，西班牙的很多供应商接到订单后，几年都无法交货，于是只能从其他国家购买商品，贴牌出售。虽然西班牙靠着自己强大的军事力量和殖民地网络，名义上垄断了全球贸易，但其实，法国人、英国人、荷兰人的商品，只要打上西班牙的商标，就可以进入到这个贸易体系里。《美洲金银和西方世界的兴起》一书中认为，直至18世纪初，西班牙人始终都在扮演着外国人的委托交易商的角色。腓力二世时期（1555－1598），美洲殖民地进口的商品中有十分之九都来自它与西班牙以外的西欧国家之间的贸易。西班牙从美洲开采的金银，就这样流入了其他国家商人的腰包。</span><br>
<span>充斥着loser的国家</span><br>
<span>另一个难以预料的后果是，白银的世界之旅还引发了一次跨度200年的通货膨胀。从英国的布里斯托到遥远的中国宁波，市场上突然有了如此之多的白银，物价随之暴涨。200年里，物价差不多翻了6倍。以至于有了一个专门的历史学名词来形容这个现象：“价格革命”。</span><br>
<span>尽管从今天的角度来看，这样的通货膨胀只是小儿科罢了。美国在100年内通货膨胀超过10000%，2018年1美元的购买力仅相当于1918年的1美分。但是美国的经济并没有什么问题，也没有受损。甚至很多国家还希望提高通胀水平——如日本。安倍经济学希望能将通胀水平提高到2%。</span><br>
<span>但当时，人们并不具备现代国家宏观货币政策的知识和经验。这场价格革命，深刻改变了世界各国人民的命运。</span><br>
<span>那些生产者们，无论是意大利的丝绸商，荷兰的毛织品工厂，法国的奢侈品工匠等，都在这次白银外溢中暴富。还有东欧的大农奴主们，因为能够生产大量的谷物卖给西欧人而发了大财。</span><br>
<span>2015年2月4日，墨西哥铸币厂铸造的银块。（@视觉中国 图）</span><br>
<span>即使在遥远的中国也是如此，1570年，西班牙统治下的墨西哥，白银与黄金比为12:1，在中国则为4:1。翻译一下就是，白银一旦进入中国市场，其购买力立即上升三倍。中国商人欢呼美洲的白银流入，而马尼拉的西班牙人则惊呼：“中国的东西便宜得像免费给一样 !”</span><br>
<span>另一方面，可以想象那些依靠固定年金、租金或工资的贵族、教士以及普通中下层平民们，却因为物价的暴涨而变得一贫如洗。这其中，以农民和《堂吉诃德》的作者塞万提斯这样的退伍军人为代表。</span><br>
<span>西班牙缺乏工商业资产阶级或市民，在农民和封建领主（贵族）之间缺少一个中间阶层。乡村人口占西班牙总人口约80%，构成最广泛的社会阶层，他们中绝大多数处于领主管辖范围内，因而在经济方面依赖于世俗及宗教领主。可想而知，这个群体对通胀缺乏抵抗能力。正是在这场大通胀中，西班牙国内开始出现各种loser。</span><br>
<span> “hidalgo”（伊达尔戈），即骑士，可以理解为小贵族，是西班牙立国的核心。正是依靠成千上万虔诚的“伊达尔戈”们，西班牙才击败了统治伊比利亚半岛几百年的穆斯林摩尔人，完成了收复失地运动。塞万提斯笔下的堂吉诃德就是一个典型的hidalgo。而这个群体在大通胀中损失最惨重。</span><br>
<span>最富有的国王们，最贫穷的国王们</span><br>
<span>当这个国家的大部分人民变得贫穷时，统治者也不会好过。西班牙国王查理五世肯定不会料到，自己金库会如此脆弱。西班牙是人类历史上第一个真正的世界性海洋帝国。为了维持这样的地位，其付出了高昂的代价。1557年，西班牙和法国在圣康坦爆发大战，西班牙大获全胜。查理五世向前线的将士贺喜。然而他的一位儿子回复，“我需要更多的钱。”</span><br>
<span>这位王子在前一年也就是1556年继承王位，他就是以“伊丽莎白女王背景板”著称的腓力二世。查理五世和腓力二世这对父子性格迥异。查理五世出身在低地国家的根特（今属比利时），并不会说西班牙语，身兼“神圣罗马帝国皇帝”和“西班牙国王”两个职务，兼顾北欧和南欧的利益。而腓力二世则很少离开西班牙，是一位雍正或崇祯式的统治者，事必躬亲，一年处理10万份文件。和喜欢在欧洲到处走的父亲不同，他长期呆在阴郁的艾斯克利尔修道院（Escorial)，身着黑色衣袍，如同一位天主教教士。</span><br>
<span>腓力二世，这位当时世界最强大的君主之一，只在乎保卫天主教世界，心怀宗教慈悲与英雄情结，是一位骑士君主，也是一位教士君主。</span><br>
<span>但正如他所说的，“我分不清怎样的财务账册或会计报表是优良的，怎样又是拙劣的。而且我并不打算为了理解我现在不懂，而且未来永远也搞不懂的东西想破脑袋。”</span><br>
<span>腓力二世不善于理财，西班牙可能没有国王善于理财。</span><br>
<span>账弄不清楚，仗又打得如此多，特别是与尼德兰的八十年战争。尼德兰（包括今天的荷兰与比利时），是当时西班牙最富庶的省份，贡献了40%的税收。腓力二世肯定不能允许西班牙失去尼德兰，但富裕又信仰新教的尼德兰人民已经无法忍受西班牙的统治。尼德兰人造反，西班牙人镇压。维持在尼德兰作战的军队需要1100万杜卡特银币。这是什么概念？西班牙一年的收入大概也就是500-600万杜卡特银币。</span><br>
<span>除此之外，维持在地中海的舰队需要钱，远征北非的穆斯林需要钱，在意大利与法国作战需要钱，建立讨伐英国的无敌舰队需要钱。保护从美洲运银的船队需要钱……1571年，西班牙将领唐·胡安取得了勒班托海战的胜利，在战斗中，塞万提斯失去了他的左手，这是基督教世界对伊斯兰世界最大的海上胜利，然后这支舰队的消耗也彻底透支了国王的财富。</span><br>
<span>花钱的事如此多，在大通胀下，消耗的银币远远超越了西班牙国王的征税能力，也超越美洲银矿的开采能力。这是一种恶性循环：越多的金银流入欧洲，物价就变得越昂贵，西班牙的支出就会越高，国王的欠债就会越多。</span><br>
<span>历史学家菲利普·路易斯·马丁斯写道：“战争消耗了西班牙大量的资源，这些资本通常是用来发展的，这就打断了其朝积极方向演变的进程……国债的成倍增长抑制了发展……就西班牙来说，战争对其经济进程有着决定性影响。”</span><br>
<span>西班牙的国王们做出了两个选择，首先是卖。也就是卖官鬻爵。1543年到1584年，在卡斯蒂亚，有2928个市议员爵位被鬻卖。到17世纪初，国外开始卖掉城镇权，还有所谓的附庸出售（sale of vassals，在欧洲的封建体制下，附庸需要向上一级的领主效忠，包括提供财务和人身上的支持，比如纳税和打仗）。在卡斯蒂亚，差不多有20万附庸（约占当地人口的4%）被出售给欧洲其他的封建领主。</span><br>
<span>卖官鬻爵对中央管制的能力当然是一种伤害，当英国、法国和俄国的统治者都在加强中央集权时，在西班牙，王权越来越变成一种橡皮图章。</span><br>
<span>还有就是干脆赖账。腓力二世曾四次停止向债权人偿付债务，这导致了富格尔（Fugger）家族的破产。这个德国的金融家族本是美迪奇家族以后对欧洲影响最大的金融家族。但由于西班牙王室无力偿还欠款，又因为白银溢出导致这个家族在德国南部拥有的银矿不再值钱，而于1607年正式破产。</span><br>
<span>最后王室也破产了。1557年、1575年和1598年，拥有世界最大银矿的腓力二世先后三次宣布破产。1598年，腓力二世去世了，负债高达7300万。西班牙哪怕不吃不喝，还债也需要15年。这个烂摊子在他儿子那里没有好转，战争依然在不断进行，1618年三十年战争爆发。1634年，西班牙超过93%的开支被用于对外政策上。</span><br>
<span>16-17世纪的西班牙是有两个面向的。在A面，此时西班牙流光溢彩，武力昌盛，奢华的围猎和宫廷娱乐，杰出的文学大师与画家，“在我的领土上，太阳永不落下”（查理五世语），这个时期被称为“黄金时代”（Siglo de Oro）。然而这又是一幅讽刺的画卷，黄金时代的B面，只是一段落日余晖，塞万提斯的笔下，贵族慵懒，农民愚蠢不堪。金银将西班牙文明衬托到一个巅峰的高度，然而金银也摧毁了西班牙的社会经济与政治平衡。</span><br>
<span>和神话中的迈达斯国王最终因为点金术而饿死一样，在美洲奴隶累累白骨之上开采出的白银，也终结了由伊莎贝拉女王，哥伦布，贡萨洛·费尔南德斯，唐·胡安等雄主豪杰开创的这段传奇时代。</span><br>
<span>正如西班牙将领唐·胡安在勒班托海战后望着大洋上的烈火与浮尸感慨道：“我的时间花在了建造空中楼阁上。但最后，所有的楼阁，和我自己，都随风消散。”</span><br>
</p><p><b>vuder: </b><br>
<span>s1搜索权重好高…</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>这话说得你维持不下去就怪白银了，那之前浪这么久不就靠白银嘛</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span>通篇似是而非，既不了解价格革命，也不了解西班牙</span><br>
</p><p><b>sakaki59: </b><br>
<span>我不太懂历史，不过这怎么说也有点牵强附会吧。。。</span><br>
</p><p><b>lemon鱿鱼: </b><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2019-10-24 20:32</span><br>
<span>通篇似是而非，既不了解价格革命，也不了解西班牙</span><br>
<span>老爷讲讲呗想听故事</span><br>
</p><p><b>superhomepig: </b><br>
<span>要是没有美洲白银，西班牙更惨，中国也会受到巨大影响，明朝最后灭亡不就是习惯了外来白银，结果17世纪外来白银突然大幅减少，中国又不产银，导致大家都囤银，严重的缺乏货币，朝代末期朝廷控制力本来就弱导致了收不上税也给不了钱，财政直接崩溃了，后来满清进来，直接靠残暴和屠杀来收税，再也没有这个问题，全国的财富都集中在了八旗和他们奴才手中。</span><br>
</p><p><b>老仓唯: </b><br>
<span> 本帖最后由 老仓唯 于 2019-10-24 21:02 编辑 </span><br>
<span>西班牙在欧洲任一一个时期都不是最强那一档的国家（也许倭马亚王朝算？）</span><br>
<span>我觉得，本质上，哈布斯堡君合国就是为了应对各种外敌强行拼凑在一起的，没有美洲的金银，西班牙也好，哈布斯堡也好都只会更惨。</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span> 本帖最后由 F·U·罗格纳 于 2019-10-24 21:51 编辑 </span><br>
<span>老仓唯 发表于 2019-10-24 21:00</span><br>
<span>西班牙在欧洲任一一个时期都不是最强那一档的国家（也许倭马亚王朝算？）</span><br>
<span>我觉得，本质上，哈布斯堡君合国 ...</span><br>
<span>从1503到1643年，西班牙一直压制着法国，同时长期陆续和奥斯曼土耳其、荷兰、英国等强国作战，且军事优势明显，怎么就不是最强。在它的全盛期，他长时间维持着14万素养极高的职业军队，不是说欧洲，放眼全世界，它也是最强，没有之一；</span><br>
<span>另外，在西班牙的全盛期，来自西印度的收入即使是最多的那一年，也只占其岁入的1/4</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span> 本帖最后由 F·U·罗格纳 于 2019-10-24 22:16 编辑 </span><br>
<span>lemon鱿鱼 发表于 2019-10-24 20:55</span><br>
<span>老爷讲讲呗想听故事</span><br>
<span>价格革命是欧洲寻求金银的原因不是结果，早在地理大发现以前就开始了，所谓什么穷兵黩武卖官鬻爵政府破产，是当时所有国家都在干的事情，西班牙在其中并不突出。西班牙王室对国内贵族管控极严，西班牙本土的贵族世家无法染指新大陆开发，也没有从中获取多少利润，更没有多少所谓的奢侈消费。西班牙上流社会充斥宗教和尚武精神，并不像法国人那样看重物质享受</span><br>
<span>有一幅描绘西班牙和法国缔结《比利牛斯和约》的绘画上可以看到，法国那边自路易十四以降，各个花枝招展，五颜六色，西班牙那边光秃秃的一水素色，以黑为主</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>老仓唯 发表于 2019-10-24 21:00</span><br>
<span>西班牙在欧洲任一一个时期都不是最强那一档的国家（也许倭马亚王朝算？）</span><br>
<span>我觉得，本质上，哈布斯堡君合国 ...</span><br>
<span>黄金时期西班牙就是世界最强。陆上，西班牙大方阵吊打欧陆所有强国，海上，无敌舰队是真的无敌</span><br>
</p><p><b>老仓唯: </b><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2019-10-24 21:47</span><br>
<span>从1503到1643年，西班牙一直压制着法国，同时长期陆续和奥斯曼土耳其、荷兰、英国等强国作战，且军事优势 ...</span><br>
<span>这是哈布斯堡，不是西班牙啊。不是西班牙压着法国，是西班牙+尼德兰+神罗皇帝+匈牙利压着法国和奥斯曼。</span><br>
<span>哈布斯堡的统治下，我觉得至少尼德兰和奥地利的地位是至少不低于西班牙的。</span><br>
<span>另外我看到一种观点，哈布斯堡在查五之前扩张比较顺利，有一个重要原因是各地诸侯日益感到法兰西的威胁，所以愿意一个松散而又强力的哈布斯堡帝国出现以压制法兰西，这种观点有道理吗？</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span> 本帖最后由 F·U·罗格纳 于 2019-10-25 11:12 编辑 </span><br>
<span>老仓唯 发表于 2019-10-24 23:42</span><br>
<span>这是哈布斯堡，不是西班牙啊。不是西班牙压着法国，是西班牙+尼德兰+神罗皇帝+匈牙利压着法国和奥斯曼。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>1503年天主教国王把法国人从意大利打回老家的时候有哈布斯堡什么事？西班牙的全盛期是菲利佩二世时代，军队和开支是其父统治时的三倍以上，奥地利和帝国早就交给了费迪南一系，而尼德兰从菲利佩即位一开始，就是吞钱的巨兽而不是财源。所谓最强，就是西班牙自身的实力</span><br>
<span>哈布斯堡从来就没进行过几次真正意义上的军事扩张，他们一直致力于“维持现状”，维护自身在法律框架下无可置疑继承来的权利，不管其他人愿意不愿意，只要他们还打算遵守游戏规则，哈布斯堡的崛起就是天经地义的，只有完全不打算在现有秩序下继续玩的，才会去挑战，比如新教徒、比如新教徒的后台老板，宁愿和奥斯曼土耳其结盟的法国</span><br>
</p><p><b>boom33: </b><br>
<span>虽然白银流入很多，但大萌还是饱受通缩之苦</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>MtnDeW: </b><br>
<span>一看这个排版，疯狂分段，大版空白就觉得是哪个微信公众号上搬来的。这高中生议论文一样的文笔和出租车司机一样的山河情怀，哎，外野是亡了可别老是倒垃圾啊。</span><br>
</p><p><b>qsjs: </b><br>
<span>MtnDeW 发表于 2019-10-25 04:10</span><br>
<span>一看这个排版，疯狂分段，大版空白就觉得是哪个微信公众号上搬来的。这高中生议论文一样的文笔和出租车司机 ...</span><br>
<span>中年码农的所谓休闲也只能是转转这种玩意装有墨水然后一击脱离了，总比放任LZ到游戏区反串卖蠢来得好啊</span><br>
</p><p><b>nc88cn: </b><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2019-10-24 21:47</span><br>
<span>从1503到1643年，西班牙一直压制着法国，同时长期陆续和奥斯曼土耳其、荷兰、英国等强国作战，且军事优势 ...</span><br>
<span>1516查理之前的西班牙除了短命的美男腓力怎么也算是天主教双王时代的延续这时西班牙大权还主要在特拉斯塔玛斯王朝手里，意大利战争和法国打的也算不上压制。</span><br>
<span>等到查理继位才算彻底完成了对法国包围到儿子腓力1598这段时间确实算西班牙国力如暴发户一般在欧罗巴超新星似称霸的近一百年。</span><br>
<span>腓力三世继位到孔代亲王胜利的1643西班牙国力拐点已过明显是走下坡路了只能算顶级列强之一。从八十年战争开始到三十年西班牙大方阵碰到一路进化来的莫里斯方阵、古斯塔夫方阵也根本算不上那些猛吹的天下无敌</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span>nc88cn 发表于 2019-10-25 16:46:26</span><br>
<span>1516查理之前的西班牙除了短命的美男腓力怎么也算是天主教双王时代的延续这时西班牙大权还主要在特拉斯塔 ...对那不勒斯王国、纳瓦拉王国，塞尔当、鲁西永等等地区的争夺，国力强劲上行的法国却全部输给了天主教国王，还要怎样才能叫压制？一定要打到巴黎去？</span><br>
<span>什么方阵、战术都是非决定性的技术层面，胜败兵家常事，查理五世、菲利佩二世时代，西班牙军队也不是说就没败过，像梅斯攻略也败得很狼狈。</span><br>
<span>关键是西班牙在远离本土的地方用兵，成本比对手高几倍，又有那么多对手，当然总用油尽灯枯的一天，但是不要忘了罗克鲁瓦之前，梅洛元帅刚刚赢得过在赫尼考特对法军的大捷，再之前瑞典军队也一样在诺德林根被红衣主教亲王打的惨败。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>细雨湿流光: </b><br>
<span>vuder 发表于 2019-10-24 20:26</span><br>
<span>s1搜索权重好高…</span><br>
<span>因为百度也是个TROLL</span><br>
</p><p><b>桐江: </b><br>
<span>西班牙跟荷兰对比一下的话，感觉荷兰还是牛啊</span><br>
</p><p><b>白叹夜: </b><br>
<span>甚至，西班牙的很多供应商接到订单后，几年都无法交货，于是只能从其他国家购买商品，贴牌出售。虽然西班牙靠着自己强大的军事力量和殖民地网络，名义上垄断了全球贸易，但其实，法国人、英国人、荷兰人的商品，只要打上西班牙的商标，就可以进入到这个贸易体系里。《美洲金银和西方世界的兴起》一书中认为，直至18世纪初，西班牙人始终都在扮演着外国人的委托交易商的角色。腓力二世时期（1555－1598），美洲殖民地进口的商品中有十分之九都来自它与西班牙以外的西欧国家之间的贸易。西班牙从美洲开采的金银，就这样流入了其他国家商人的腰包。</span><br>
<span>当倒爷也能亏了去？</span><br>
</p><p><b>Realplayer: </b><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2019-10-25 00:05</span><br>
<span>1503年天主教国王把法国人从意大利打回老家的时候有哈布斯堡什么事？西班牙的全盛期是菲利佩二世时代，军 ...</span><br>
<span>问下胡格诺是新教徒吗？法国佬不是打胡格诺派和英国（新教）的吗，怎么成新教徒了</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span>Realplayer 发表于 2019-10-25 19:52:51</span><br>
<span>问下胡格诺是新教徒吗？法国佬不是打胡格诺派和英国（新教）的吗，怎么成新教徒了 ...我说法国是新教徒的后台老板，不是新教徒。</span><br>
<span>且不说法国王公贵胄里本就有一大票胡格诺和胡格诺支持者同情者，法国镇压国内胡格诺和支持国外新教徒给西班牙捣蛋也不矛盾啊。德国新教徒的施马尔卡尔登同盟，荷兰加尔文造反派等等，背后靠的不都是法国。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>XE游侠: </b><br>
<span>白叹夜 发表于 2019-10-25 19:43</span><br>
<span>当倒爷也能亏了去？</span><br>
<span>他这个倒爷是亏的自己啊</span><br>
<span>就比如你从商店4000买个手机，然后5000卖给你爸，你家的财富并没有增加，只是1000转移到你手里</span><br>
</p><p><b>nc88cn: </b><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2019-10-25 18:57</span><br>
<span>对那不勒斯王国、纳瓦拉王国，塞尔当、鲁西永等等地区的争夺，国力强劲上行的法国却全部输给了天主教国王， ...</span><br>
<span>那不勒斯对法国是远离本土作战，对统治几十年的阿拉贡就不是了，还别说西西里这个要地自晚祷事件后已经统治几百年了这明显算半主场防守，更何况在地中海地区光阿拉贡的海军实力已经是最强劲的力量之一了。</span><br>
<span>纳瓦拉等边境的争夺法国并未投入多大力量为了意大利战争做了牺牲，法国自进入意大利后初期的顺利让野心迅速膨胀，犯了之前神罗许多皇帝一样的错误乃外交层面的失败非战之罪，光守住米兰一点问题也没有。</span><br>
<span>腓力三世开始到四世整个西班牙的财政都在重建还前两代的债，一场两场战斗也不能改变国力整体下滑外强中干的现实，17世纪总体已经是法国、荷兰活跃的时代，孔代亲王的胜利只是给西班牙的霸主地位补了最后几刀</span><br>
</p><p><b>Realplayer: </b><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2019-10-25 20:13</span><br>
<span>我说法国是新教徒的后台老板，不是新教徒。</span><br>
<span>且不说法国王公贵胄里本就有一大票胡格诺和胡格诺支持者同情者 ...</span><br>
<span>法国人这手脏水外泼太贱了</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span> 本帖最后由 F·U·罗格纳 于 2019-10-25 22:51 编辑 </span><br>
<span>nc88cn 发表于 2019-10-25 20:48</span><br>
<span>那不勒斯对法国是远离本土作战，对统治几十年的阿拉贡就不是了，还别说西西里这个要地自晚祷事件后已经统 ...</span><br>
<span>家家都有难念的经，怎么到法国这儿就是非战之罪，讲西班牙就理所应当？</span><br>
<span>天主教国王面临的困难一点不比查理八世、路易十二少，伊莎贝拉死后，卡斯蒂利亚议会根本就不买他的帐，甚至起兵把他赶回阿拉贡，他那点家底，还经历了公社抗税起义、摩里斯科人暴动等各种纷扰，能跟巨兽法国打得游刃有余，斩获颇丰，本身就很了不起。另外，贡萨洛·德·科尔多瓦用来跟法国人周旋的剑盾兵，都是在西班牙运来的，并不存在那不勒斯就是他的主场的说法，正相反，费代里戈国王作为费尔南多二世的亲戚，闻讯法国和阿拉贡达成瓜分协议，自己被出卖，最后是宁愿和法国人合作也不相信费尔南多了，他最后也的确在法国待遇优厚的安度晚年。也就是说，法国才是获得了那不勒斯本地政权支持的一方；纳瓦拉也同样，本就是法国国王的亲戚在统治。究竟谁才有主场优势？</span><br>
<span>西班牙归根到底，只是一个600万人口的中等体量国家，他的对手，英格兰、尼德兰均为300万级别，法国、土耳其有2000万，也就是说，它在和七八倍于自己体量的敌人对抗，同时谋求海陆双重霸权，它的最终失败，它的霸权让位给法国，都是客观上的必然，的确不是几场胜仗，或者几船金银就能改变的。但是单从某一个战役或者事件就事后诸葛亮似的倒推说西班牙已经不行了，也不客观，在历史的短时段里，变数是始终存在的。有罗克鲁瓦之前的赫尼考特和诺德林根的例子，也就是说，西班牙军队并非就不能打胜仗了，如果“西班牙的黎塞留”奥利瓦雷斯伯爵没下台呢？如果红衣主教亲王没那么早去世呢？主战派当权，两支哈布斯堡人通力合作的情况下，也许最终结果不会改变，但其过程势必会更曲折漫长，那么孔代亲王的胜利，也就没那么大的意义了</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span>Realplayer 发表于 2019-10-25 21:19</span><br>
<span>法国人这手脏水外泼太贱了</span><br>
<span>人家都不在乎和穆斯林结盟，跟新教徒合作当然也没心理障碍</span><br>
<span>三十年战争不也这样么，丹麦人、瑞典人，背后都不是法国，看他们拼光了，帝国也千疮百孔了，法国再出来收割。没这点无耻，怎么当大赢家</span><br>
</p><p><b>nc88cn: </b><br>
<span> 本帖最后由 nc88cn 于 2019-10-26 05:24 编辑 </span><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2019-10-25 22:38</span><br>
<span>家家都有难念的经，怎么到法国这儿就是非战之罪，讲西班牙就理所应当？</span><br>
<span>天主教国王面临的困难一点不比查 ...</span><br>
<span>费尔南多是君主论推崇的强大君主，但费代里戈这个统治者直到法西两国军队都入侵才察觉大事不妙，这时王室统治力早已崩溃他首先想到的是仓促和土耳其结盟最后宁愿相信对手法国人也不愿意再信背叛自己的亲戚最终被法国宽大对待，这种迟钝的国王能对早就被分割占领那不勒斯的重建统治秩序有多大帮助？后来两国为了领地争端发生的战斗恰恰体现了拥有西西里岛支持和海军优势的西班牙可以源源不断获得兵力物资的不断支持，当然还有贡萨罗本人的军事能力可以算那个时代最优秀的将领之一。纳瓦拉的争夺更多是富瓦伯爵一家在纳瓦拉和阿拉贡对抗，根本和意大利战争这种全国组织动员不在一个层次。</span><br>
<span>从这几个如果我感到皇帝阁下对帝国堕落的痛心疾首恨不得穿越过去亲自上阵但腓力三世时代到四世时代西班牙确实没有抓住机会重建业已崩溃的财政反而不断卷入各种欧洲战争实在怪不得对手太狡猾，腓力三世继位时负债一亿就所谓海上霸权业已逐渐衰落了，不打仗就是宫廷开销如流水，放任宠臣弄权加速了货币崩溃正是此时，之后驱逐同化的差不多的摩尔人又搞崩了本来就千疮百孔的经济，到四世继位西班牙彻底只空有广大领土却不能有效转换为国家实力，在持续崛起的法国荷兰眼里就是块肥肉不吞你吞谁</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span> 本帖最后由 F·U·罗格纳 于 2019-10-26 10:58 编辑 </span><br>
<span>nc88cn 发表于 2019-10-26 04:06</span><br>
<span>费尔南多是君主论推崇的强大君主，但费代里戈这个统治者直到法西两国军队都入侵才察觉大事不妙，这时王室 ...</span><br>
<span>也不是费代里戈没察觉法西两国都入侵，是那不勒斯第一次从查理八世手上复国，靠的是就是贡萨洛的兵，现在身边的亲密战友和亲戚突然翻脸，这任谁也接受不了，只能说费尔南多太狡猾。前面说了，卡斯蒂利亚议会不鸟费尔南多，他能掌握的资源远远不是能对贡萨洛源源不断，压过法国人的地步，你自己看看贡萨洛几次胜利的兵力对比，全是以少打多，切里尼奥拉6000打10000，加利格里阿,12000打16000……西班牙人从来没在兵力上占据过上风。你也不要小看纳瓦拉征服战的规模，虽然局部上阿尔瓦公爵是没带多少兵，但前提是费尔南多通过“神圣同盟”渠道的外交努力，把他女婿亨利八世、亲家马克西米连皇帝一起拉进了揍法国的阵营里，他打纳瓦拉的同时，英德联军在加斯科涅、北法肆虐，法军在踢马刺之战里被打得丢盔弃甲，费尔南多和马克西米连还帮助亨利八世组建了新式的近代陆军，并援助其炮兵，宏观上这也是西班牙大战略的一环，否则仅凭小小的阿拉贡一国之力，无论如何也不能跟法国别苗头。</span><br>
<span>我说了，从宏观和客观规律上看，西班牙这种捆绑宗教、四面为敌、竭泽而渔的政策总归有维持不下去崩盘的一天，600万人口，农业一塌糊涂的国家在争霸中最终输给2000万人口、农业条件举世无双的法国也是必然，否则才叫荒谬。但是，事后诸葛亮说某项政策这不对那不对就不客观了，放在当时掌舵人基本上也没什么其他选择，是不是沉没成本那也是事后才知道。奥利瓦雷斯那是被政敌整下野了，现在就说他穷兵黩武、民怨沸腾，政策失败，可是法国的黎塞留、马萨林在当时的名声就好到哪里去了？不也一样被丢石头被筑街垒，被指着鼻子骂吗？如果路易十三、安娜·奥地利耳根子软，让他们下台，同样的评价挪到他们身上一样完全适用。他法国财政收入55.3%是卖官卖来的，这经济就很健康？如果法国没打赢，你看事后诸葛亮们会不会把脏水往上面泼？</span><br>
</p><p><b>神王西格玛: </b><br>
<span>毕竟金银不能拿来吃也打不成盔甲。</span><br>
</p><p><b>1g2l3p4p: </b><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2019-10-26 10:47</span><br>
<span>也不是费代里戈没察觉法西两国都入侵，是那不勒斯第一次从查理八世手上复国，靠的是就是贡萨洛的兵，现在 ...</span><br>
<span>崇祯：我输的好冤</span><br>
</p><p><b>fsckamui: </b><br>
<span>看不懂，看境界线上的地平线，还是最喜欢西班牙</span><br>
</p><p><b>66666: </b><br>
<span>大萌不是自己把宝钞给玩废了也不至于把一国经济命脉被别人掌握，换成南宋肯定不会有通缩的风险</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span> 本帖最后由 坟头草三尺 于 2019-10-26 12:53 编辑 </span><br>
<span>尼德兰本来是西班牙帝国的国土，西班牙把金银都投资到了尼德兰搞原始积累，然后尼德兰一独立西班牙就玩完了。事情就这么简单！</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2019-10-26 12:52</span><br>
<span>尼德兰本来是西班牙帝国的国土，西班牙把金银都投资到了尼德兰搞原始积累，然后尼德兰一独立西班牙就玩完了 ...</span><br>
<span>西班牙的新大陆贵金属垄断经营权在热那亚银行手里，和尼德兰无关，运到尼德兰的金银都是军费，不是投资</span><br>
</p><p><b>flyreder: </b><br>
<span>我看过资料，明朝时期东南沿海，西班牙的鹰元快成流通货币了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>忧伤的宝贝: </b><br>
<span>可不可以这么理解：</span><br>
<span>第一个十年，西班牙从美洲获利10，自己分得5，尼德兰意大利以及帝国诸帮各分得1，5比1，西班牙天下无敌。</span><br>
<span>第二个十年，西班牙从美洲累积获利20，自己分得10，尼德兰意大利以及帝国诸帮各分得2，5比1，西班牙天下无敌。</span><br>
<span>第三个十年，西班牙从美洲累积获利30，自己分得15，尼德兰意大利以及帝国诸帮各分得3，之前的财富升值1，15比4，西班牙依旧天下无敌。</span><br>
<span>第四个十年，西班牙从美洲累积获利40，自己分得20，尼德兰意大利以及帝国诸帮各分得4，之前的财富累积升值3，20比7，西班牙依旧天下无敌。</span><br>
<span>第五个十年，西班牙从美洲累积获利50，自己分得25，尼德兰意大利以及帝国诸帮各分得5，之前的财富累积升值6，25比11，西班牙依旧天下无敌。</span><br>
<span>第六个十年，西班牙从美洲累积获利60，自己分得30，尼德兰意大利以及帝国诸帮各分得6，之前的财富累积升值10，30比16，西班牙开始啃不动一些国家了。</span><br>
<span>第七个十年，西班牙从美洲累积获利70，自己分得35，尼德兰意大利以及帝国诸帮各分得7，之前的财富累积升值17，35比24，西班牙与其他国家的差距在缩小。</span><br>
<span>第八个十年，西班牙从美洲累积获利80，自己分得40，尼德兰意大利以及帝国诸帮各分得8，之前的财富累积升值25，40比33，西班牙与其他国家的差距已经不大了。</span><br>
<span>第九个十年，西班牙从美洲累积获利90，自己分得45，尼德兰意大利以及帝国诸帮各分得9，之前的财富累积升值34，45比43，西班牙发现自己治不住尼德兰了。</span><br>
<span>第十个十年，西班牙从美洲累积获利100，自己分得50，尼德兰意大利以及帝国诸帮各分得10，之前的财富累积升值45，50比55，西班牙无敌舰队惨败于英格兰。</span><br>
<span>第十一个十年，西班牙从美洲累积获利110，自己分得55，尼德兰意大利以及帝国诸帮各分得11，之前的财富累积升值60，55比71，西班牙陆军被法国打得屁滚尿流。</span><br>
<span>第N个十年，谁还在意西班牙呢，它们的王位都保不住了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1861232[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
