<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>30个小时通关美末2，感觉对剧情没啥意见，倒是对玩法有...</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>30个小时通关美末2，感觉对剧情没啥意见，倒是对玩法有...</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:36:32 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>30个小时通关美末2，感觉对剧情没啥意见，倒是对玩法有...[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1943017-1-1.html</link>
      <description>30个小时通关美末2，感觉对剧情没啥意见，倒是对玩法有...&#13;

&#13;
非阴阳怪气，可能是因为早就被剧透，也可能我个人一代是站双方都有理的，大部分人是站乔尔，当然乔尔没做错啥，不过我觉得火萤也没做错啥啊，反正我在玩一代的时候我就觉得火萤并不是什么邪恶组织，这点在马林告诉乔尔事实的时候就有感觉，这点可不是编剧二代才补充，这是一代就有的内容。
&#13;
说回二代，二代反正被骂了这么多问题，我感觉安排的都还行，还算合理。开头那段尸潮真的吓人，一代有点但是绝对没二代那么恐怖，当时我玩的时候看到路上有三个跑者准备去暗杀了，刚摸上一个突然冲出来了一大波感染者，着实吓了一跳，一直到乔尔被杀我都沉浸在气氛当中，没有心情去多想。
&#13;
至于最后的复仇，我不知道艾莉怎么想，但既然我是玩家，我控制艾莉，那么我怎么想就是艾莉怎么想。反正我打到后面真的是不想去复仇了，可能是玩累了，可能是受刺激了，可能是觉得都是可怜人。说白了二代的故事就是一个错误去弥补另外一个错误，错上加错，导致最后这么拧巴。我觉得最后艾莉和艾比在海滩的打斗挺有意境的，让我想到了《银翼杀手2049》里面两个复制人在河提的对决那场戏，两个人都抱着自己的目的，两个人父亲的好女儿彼此斗死，作为观众的上帝视角反正看的是挺难受的，末日之下是如何走到这样万劫不复的一步。不过我觉得最后应该像K把JOI溺死在水里，艾莉也应该这样，倒不是我支持复仇，而是这样带来的遗憾会更强烈，至少对于我来说。再极端点，艾莉杀了艾比之后直接自杀，这样我会看的更内疚，如果主题是关于放下仇恨的话，这样会传达的更好。
&#13;
很多人在喷哈草，讲道理末日连人性都快没了，还要啥道德准则，况且玩到后面哈草相比真的不是个啥事，这代对于痛苦的描述太真实了，让人真的心理不适，有恶心的感觉。杀到后面，孕妇在死，母亲在死，不过好像这作是没有小孩死。感觉玩到后面没心情杀下去了。抽个大烟而已，简直清流中的清流了，再说也不是艾莉他们种的。
&#13;
本作的问题玩法比剧情问题大，这作实在太长了，我是困难难度，在流程里反正尽量全收集，30个小时实在太累了人。尤其是两个人的剧情，相当于我要重复玩两遍，再加上艾比的剧情越到后面越杀越惨，真的煎熬。实在应该精简一点，或者在剧情编排顺序改下。
&#13;
另外制作那么多内容，所以不可避免的重复地方就变多了。一代是什么，是公路片，风景，场地，季节都在变，时刻给玩家新线感，就算场景会有重复，也不可能所有元素都同时重复。而这代就在西雅图，我拿艾莉探索过去，我再拿艾比探索回来。每段的潜入制作肯定是高精良的，场景设计肯定是出神入化的，但是架不住一遍一遍又一遍的玩，再好的场景也看烦了。艾莉剧情先还有新鲜感，到了艾比那才叫个重复。
&#13;
而且这代地图也太大了，虽然说神海4已有制作大地图的经验，但是神海4是探险啊，是淘宝，肯定需要当初跑。况且神海4的气氛多活跃轻松，逛起来嘻嘻哈哈的。艾莉这是来复仇，是有明确目标的，更别说这是末日背景，稍不注意就没命，搞这么大做什么。有人说你可以不收集直接走主线啊，我想说你把地图非要做那么大，然后留那么多空间，却让玩家不收集，这不是扯淡呢么。本来就要玩多遍，结果多遍还要探索那么大空间，错上加错。
&#13;
说了这么多，美末1给9分的话，美末2就8分吧，肯定是不如一代，但是二代也是个优秀作品，特别是我真的很喜欢这种末日腔调，既然制作组起名叫Part 2，那应该是有part 3计划的，我个人还是很满意这次游玩体验的，有第三部我一样会购买</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>KyloRen: </b><br>
<span>30个小时通关美末2，感觉对剧情没啥意见，倒是对玩法有...</span><br>
<span>非阴阳怪气，可能是因为早就被剧透，也可能我个人一代是站双方都有理的，大部分人是站乔尔，当然乔尔没做错啥，不过我觉得火萤也没做错啥啊，反正我在玩一代的时候我就觉得火萤并不是什么邪恶组织，这点在马林告诉乔尔事实的时候就有感觉，这点可不是编剧二代才补充，这是一代就有的内容。</span><br>
<span>说回二代，二代反正被骂了这么多问题，我感觉安排的都还行，还算合理。开头那段尸潮真的吓人，一代有点但是绝对没二代那么恐怖，当时我玩的时候看到路上有三个跑者准备去暗杀了，刚摸上一个突然冲出来了一大波感染者，着实吓了一跳，一直到乔尔被杀我都沉浸在气氛当中，没有心情去多想。</span><br>
<span>至于最后的复仇，我不知道艾莉怎么想，但既然我是玩家，我控制艾莉，那么我怎么想就是艾莉怎么想。反正我打到后面真的是不想去复仇了，可能是玩累了，可能是受刺激了，可能是觉得都是可怜人。说白了二代的故事就是一个错误去弥补另外一个错误，错上加错，导致最后这么拧巴。我觉得最后艾莉和艾比在海滩的打斗挺有意境的，让我想到了《银翼杀手2049》里面两个复制人在河提的对决那场戏，两个人都抱着自己的目的，两个人父亲的好女儿彼此斗死，作为观众的上帝视角反正看的是挺难受的，末日之下是如何走到这样万劫不复的一步。不过我觉得最后应该像K把JOI溺死在水里，艾莉也应该这样，倒不是我支持复仇，而是这样带来的遗憾会更强烈，至少对于我来说。再极端点，艾莉杀了艾比之后直接自杀，这样我会看的更内疚，如果主题是关于放下仇恨的话，这样会传达的更好。</span><br>
<span>很多人在喷哈草，讲道理末日连人性都快没了，还要啥道德准则，况且玩到后面哈草相比真的不是个啥事，这代对于痛苦的描述太真实了，让人真的心理不适，有恶心的感觉。杀到后面，孕妇在死，母亲在死，不过好像这作是没有小孩死。感觉玩到后面没心情杀下去了。抽个大烟而已，简直清流中的清流了，再说也不是艾莉他们种的。</span><br>
<span>本作的问题玩法比剧情问题大，这作实在太长了，我是困难难度，在流程里反正尽量全收集，30个小时实在太累了人。尤其是两个人的剧情，相当于我要重复玩两遍，再加上艾比的剧情越到后面越杀越惨，真的煎熬。实在应该精简一点，或者在剧情编排顺序改下。</span><br>
<span>另外制作那么多内容，所以不可避免的重复地方就变多了。一代是什么，是公路片，风景，场地，季节都在变，时刻给玩家新线感，就算场景会有重复，也不可能所有元素都同时重复。而这代就在西雅图，我拿艾莉探索过去，我再拿艾比探索回来。每段的潜入制作肯定是高精良的，场景设计肯定是出神入化的，但是架不住一遍一遍又一遍的玩，再好的场景也看烦了。艾莉剧情先还有新鲜感，到了艾比那才叫个重复。</span><br>
<span>而且这代地图也太大了，虽然说神海4已有制作大地图的经验，但是神海4是探险啊，是淘宝，肯定需要当初跑。况且神海4的气氛多活跃轻松，逛起来嘻嘻哈哈的。艾莉这是来复仇，是有明确目标的，更别说这是末日背景，稍不注意就没命，搞这么大做什么。有人说你可以不收集直接走主线啊，我想说你把地图非要做那么大，然后留那么多空间，却让玩家不收集，这不是扯淡呢么。本来就要玩多遍，结果多遍还要探索那么大空间，错上加错。</span><br>
<span>说了这么多，美末1给9分的话，美末2就8分吧，肯定是不如一代，但是二代也是个优秀作品，特别是我真的很喜欢这种末日腔调，既然制作组起名叫Part 2，那应该是有part 3计划的，我个人还是很满意这次游玩体验的，有第三部我一样会购买</span><br>
</p><p><b>415452356: </b><br>
<span>屑女碧池的部分完全把艾丽关卡的体验作废了，以这游戏的动作系统和敌人ai来说，艾丽篇这种地形复杂，敌人会多方位巡逻但是可以被频繁打乱，玩家无论是潜入还是打带跑都不会像1一样被关在巴掌块大地图绕才是这游戏真正的玩法，结果屑女碧池不仅剧情上疯狂恶心我，关卡还基本上把前期关卡的优点丢光了，对编剧和这个角色的厌恶更上一层楼</span><br>
</p><p><b>南去: </b><br>
<span>写的不错，这流程确实太长了，茫茫无际的断壁残垣，破屋子空柜子，看多了审美疲劳。说是有细节不重复，但其实都是一类场景。这类末世游戏确实写不出什么新路子了，而且现在口碑这样了，这系列再出一部能不能回本都是问题。</span><br>
</p><p><b>体质的错: </b><br>
<span>玩法上顽皮狗自己基因不好，这也都快到索尼的蓝色天花板了。但确实不想再来一作了，自家神海在2代就穷尽了所有，后面几作都变成了工业生产力的花瓶摆设，越玩越没意思。</span><br>
</p><p><b>Chao: </b><br>
<span>游戏战斗分为两种类</span><br>
<span>人类战斗地图大宽阔又立体，方便各种战术配置，1代网战的地图设计给沿袭下来了。我本来是以1代单机的战术去玩，发现实在太累了。检讨了一下后认为这种复杂立体地图应该使用蝙蝠侠阿甘骑士的打带跑打法，先找安全点，最好是可以狙击的高处，用远程击杀敌人，在敌人包围过来前转移，这样对狗也很有效，不要拘泥与潜行和节约子弹。</span><br>
<span>感染者战斗就是1代的思路，地图狭小，潜入被发现了就只能硬抗了，所以战术比较两极化。</span><br>
</p><p><b>Drunk_Clown: </b><br>
<span>个人看法是，用叙事手法把abby的部分安排在后面带给玩家造成烦躁感是应该是刻意安排的，玩家对操作角色必然有代入感，但却因为情感上的原因厌恶自己操作的角色，从而拒绝游戏机制，反抗操作，这也是普通影视作品做不到的，这种安排对于最后加州的部分有着不可替代的作用。最后elle再次踏上复仇我全程都是抗拒的，这种情感显然来自前段的继承。角色的缺陷，矛盾，痛苦与挣扎都通过这个过程传达到了玩家身上，从这点上来看，part2是超越了前作的。并且我认为合理性的问题在一个以情感导向的作品中是可以部分忽略的（不包括有些人提到的自报姓名问题，安稳的生活与爱是会改变一个人的），当然这也因人而异，很多人也因为这个原因不喜欢陀思妥耶夫斯基，有争议是好事。顺带一提，我觉得最后谁也没原谅谁，就像elle也没有原谅joe一样，it passed，正如我们真实的生活。</span><br>
</p><p><b>KyloRen: </b><br>
<span>Chao 发表于 2020-06-21 05:35:37</span><br>
<span>游戏战斗分为两种类</span><br>
<span>人类战斗地图大宽阔又立体，方便各种战术配置，1代网战的地图设计给沿袭下来了。我本 ...没错，我打到艾比后期，基本上就是先潜行杀掉大部分敌人，剩下的边打边跑解决完</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>四氢化钠: </b><br>
<span>但这系统和敌人AI其实都挺好吧，非常动态的潜入。只是好多关卡都做的太长了，打太久了，打完一波还有一波。人一直处于紧张状态。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>那你有没有想过为什么这样设计？</span><br>
<span>单看每一章，都是顶尖水平和没什么逻辑和情感问题，为什么连起来就让人不适</span><br>
<span>为什么玩家都知道重新排序会体验更好，而顽皮狗这么牛逼不知道。</span><br>
<span>显然一切都是刻意的安排，在潜移默化的影响玩家的情绪和判断力。</span><br>
<span>艾莉的复仇难度即复杂又疲惫，给你稍大的沙盒和连场的战斗，一方面延缓被仇恨刺激的情绪，一方面让你在复仇和暴力中迷失和疲惫。</span><br>
<span>同理，剧院那段，在杀了杰西，调动去你作为艾莉的情绪时，突然让你憋住，一憋就憋块10个小时，然后让你用敌对视角游玩。破坏你的代入感，影响你的倾向。</span><br>
<span>媒体说，这是电子游戏的叙事奇迹。</span><br>
<span>要我说，这简直是一场电子**的**实验。</span><br>
<span>一致性、一致性，失去一致性，自我就消失了。</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span>四氢化钠 发表于 2020-6-21 07:03</span><br>
<span>但这系统和敌人AI其实都挺好吧，非常动态的潜入。只是好多关卡都做的太长了，打太久了，打完一波还有一波。 ...</span><br>
<span>那便没意义了，便好像煮食时原材料全是最好的，但因弄太久最后不是煮出焦味，或因过程拖太久而热食变冷了，最后只感到不好吃。</span><br>
<span>也例如某些手机 App 单看其用途也可以是好东西，但只要有一堆延迟及耗电问题，功能再优秀的 App 也会被人捨弃。</span><br>
<span>游戏本身要的是整个过程体验，我们大多数人是为了享受过程而玩，我们可以把当中好的东西拆出来说，但这掩盖不了整个游戏本身的问题，什至乎是否买回来玩。</span><br>
</p><p><b>四氢化钠: </b><br>
<span>Gooddays 发表于 2020-06-21 07:58:51</span><br>
<span>那便没意义了，便好像煮食时原材料全是最好的，但因弄太久最后不是煮出焦味，或因过程拖太久而热食变冷了 ...……恕我愚钝，您说这么长到底是啥意思。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>jyj256: </b><br>
<span>为啥我觉得剧情问题很大 比如最后艾莉前脚非常冷静的杀了一个如实回答的杂兵后脚就放了自己一直追杀的仇人 这是啥逻辑 杂兵不是人吗</span><br>
</p><p><b>盖·福克斯: </b><br>
<span>jyj256 发表于 2020-6-21 10:49</span><br>
<span>为啥我觉得剧情问题很大 比如最后艾莉前脚非常冷静的杀了一个如实回答的杂兵后脚就放了自己一直追杀的仇 ...</span><br>
<span>艾莉前脚杀了陪伴艾比好几年的同伴，艾比后脚就放她走了。有个叽霸逻辑。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro Premium Edition, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>jyj256: </b><br>
<span>盖·福克斯 发表于 2020-6-21 10:56</span><br>
<span>艾莉前脚杀了陪伴艾比好几年的同伴，艾比后脚就放她走了。有个叽霸逻辑。</span><br>
<span>对 就是这种莫名其妙的圣母遭不住啊 你说你像蝙蝠侠一样一直圣母还好说游戏里一会儿杀伐果断 一会儿圣母 这游戏导演怕不是精神分裂</span><br>
</p><p><b>盖·福克斯: </b><br>
<span>jyj256 发表于 2020-6-21 11:04</span><br>
<span>对 就是这种莫名其妙的圣母遭不住啊 你说你像蝙蝠侠一样一直圣母还好说游戏里一会儿杀伐果断 一会儿圣 ...</span><br>
<span>都是工具人。乔尔的那段编剧有一万种方法让玩家感觉没那么愤怒，例如艾比因为乔尔救了她所以给了他一个爽快的死法。这种在人物塑造上也是完全说得过去的。</span><br>
<span>但编剧偏不。</span><br>
<span>为啥啊，因为编剧就是要让你究极愤怒然后接受他那套狗屎原谅理论。</span><br>
<span>人物塑造合不合理对编剧来说根本不重要，他们的存在价值就是充当编剧达成这一目标的工具，用完就扔。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro Premium Edition, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>MANU终身为红: </b><br>
<span>说一下，part2并不一定意味着一定有part3</span><br>
<span>好莱坞那边很多电影习惯把part1part2当场我们中文翻译上下，比如饥饿游戏3：嘲笑鸟part2实际上就是下</span><br>
<span>又比如哈利波特与死亡圣器part2也是下的意思，后面不会再有续篇了</span><br>
<span>美末2个人感觉不会再有续篇了</span><br>
</p><p><b>novid: </b><br>
<span>难得看到真玩家通关感想，讲得不错</span><br>
</p><p><b>斯库鲁多: </b><br>
<span> 本帖最后由 斯库鲁多 于 2020-6-21 11:39 编辑 </span><br>
<span>novid 发表于 2020-06-21 11:29:04</span><br>
<span>难得看到真玩家通关感想，讲得不错https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1942908-1-1.html</span><br>
<span>这儿也有一个通关贴，可作参考</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>四氢化钠: </b><br>
<span>PENTAX-DA 发表于 2020-06-21 07:52:37</span><br>
<span>那你有没有想过为什么这样设计？</span><br>
<span>单看每一章，都是顶尖水平和没什么逻辑和情感问题，为什么连起来就让人不 ...这点挺赞同，整个流程都几乎是在压抑惊悚和瞬间的极度暴力中切换。和主题血腥复仇并不那么容易承受相合。但剧本也是有写的不够好，不够合理的地方？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>jyj256 发表于 2020-6-21 10:49</span><br>
<span>为啥我觉得剧情问题很大 比如最后艾莉前脚非常冷静的杀了一个如实回答的杂兵后脚就放了自己一直追杀的仇 ...</span><br>
<span>逻辑没毛病，艾莉一向是对“自己在意的人或人们”才会思考才会散播善意，对真正的路人一向冷血，1代就是如此</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1943017[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
