<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>高能所为什么想建cepc？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>高能所为什么想建cepc？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:38:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>高能所为什么想建cepc？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1901251-1-1.html</link>
      <description>高能所为什么想建cepc？&#13;
我并不是高能所的，也不会知道王贻芳等大佬们在想什么（知道的也不会在这里发帖了），以下完全属于猜测，无意造谣。

高能所现在大科学项目很多，可预见的未来也不存在减少的可能。各地的光源（比如散裂中子源、南方光源），江门中微子，还有一部分天文卫星，项目是真的挺多的，因为对光源的需求一直存在，并且这种项目只有高能所有能力去接（可能还有九院 ，不过鉴于九院的特殊性。。。。），搞加速器建设的骗项目经费明显不太合理，建哪个不是建啊。可以看出这些项目的成果大部分都是和高能所无关的。除了中微子，光源、卫星都是给其它学科的应用。

所以如果不建加速器，搞理论的要么大家都去宇宙线、中微子，要么去欧洲，选择很有限。众所周知，经费再多也发不到搞理论的人的手里，有钱的都是搞工程的。加速器可能确实是个基于学术考量的产物。虽说没自己的成果就没有帽子和职称，但是也不能说一定是为了这两个。

至于可行不可行，值得不值得，有待讨论。之前的bes上成果不少，是个正面例子。高能所之前的项目也没什么离谱的，并且带动了一些企业，也算正面因素。负面的例子也有不少，丁就干过。

cepc不太可能是为了经费，往好了想是为了理论成果，往坏了想是职称帽子（推动的大佬们显然用不到），和钱的关系不大。至于经费，还不是上面发多少是多少，科学院的经费还有一半是自己搞的，和学校还是有区别。

以上纯属臆测</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>hyola: </b><br>
<span>高能所为什么想建cepc？</span><br>
<span>我并不是高能所的，也不会知道王贻芳等大佬们在想什么（知道的也不会在这里发帖了），以下完全属于猜测，无意造谣。</span><br>
<span>高能所现在大科学项目很多，可预见的未来也不存在减少的可能。各地的光源（比如散裂中子源、南方光源），江门中微子，还有一部分天文卫星，项目是真的挺多的，因为对光源的需求一直存在，并且这种项目只有高能所有能力去接（可能还有九院 ，不过鉴于九院的特殊性。。。。），搞加速器建设的骗项目经费明显不太合理，建哪个不是建啊。可以看出这些项目的成果大部分都是和高能所无关的。除了中微子，光源、卫星都是给其它学科的应用。</span><br>
<span>所以如果不建加速器，搞理论的要么大家都去宇宙线、中微子，要么去欧洲，选择很有限。众所周知，经费再多也发不到搞理论的人的手里，有钱的都是搞工程的。加速器可能确实是个基于学术考量的产物。虽说没自己的成果就没有帽子和职称，但是也不能说一定是为了这两个。</span><br>
<span>至于可行不可行，值得不值得，有待讨论。之前的bes上成果不少，是个正面例子。高能所之前的项目也没什么离谱的，并且带动了一些企业，也算正面因素。负面的例子也有不少，丁就干过。</span><br>
<span>cepc不太可能是为了经费，往好了想是为了理论成果，往坏了想是职称帽子（推动的大佬们显然用不到），和钱的关系不大。至于经费，还不是上面发多少是多少，科学院的经费还有一半是自己搞的，和学校还是有区别。</span><br>
<span>以上纯属臆测</span><br>
</p><p><b>jctc: </b><br>
<span>加速器搞了如果成了王院士就是要载入史册的。失败了拉倒。</span><br>
<span>换我我也上啊</span><br>
</p><p><b>断头伯爵: </b><br>
<span>高能物理的绝唱 （1）</span><br>
<span>作者：王孟源</span><br>
<span>现代高能物理始於1940年代的量子场论（Quantum Field Theory），最初的应用是以量子电动力学（Quantum Electro-Dynamics，QED）来解释电磁力。</span><br>
<span>在1950年代，加速器的技术突飞猛进，数以百计的高能粒子被发现；物理学家在整理这些粒子的时候，注意到各种对称性（Symmetry），其中最深奥困难也最重要的是规范对称性（Gauge Symmetry）。其实QED本身就是一个规范场论，但是它只是规范场论中最简单的一种，叫可交换规范场论（Abelian Gauge Theory）。</span><br>
<span>1954年，杨振宁和他的学生Robert Mills解决了非交换规范场论（Non-Abelian Gauge Theory）的难题，高能物理理论界随即注意到用非交换规范场论来解释弱作用力和强作用力（宇宙中只有四种作用力：电磁力、弱作用力、强作用力和重力）的可能，但是具体的细节还不清楚。</span><br>
<span>1961年，当时在哈佛大学物理系的Sheldon Glashow领悟到电磁力和弱作用力如何混合起来的机制。1967年，Abdus Salam和Steven Weinberg把1964年定型的Higgs Mechanism加入Glashow机制，确立了完整的电弱理论。在1973-1974年间，有关强作用力的基本难题也被一一突破，从此高能物理界有了一套完整的理论体系来描述除了重力以外的所有作用力，它被称为标准模型（Standard Model）。</span><br>
<span>在其后40多年里，标准模型的成功超出了任何物理学家的意料之外。所有量化的实験和观测都符合标准模型的预测；然而标准模型却又很明显地不是一个完整的理论。姑且不论它所需的几十个特定参数值，首先它先天上就不包含重力。超弦原本的动机便是要把重力统一起来，在浪费了三十年却只得到一坨污烂之后，不肯把灵魂卖给超弦的物理学家已经理解到，即使是圈量子重力论（Loop Quantum Gravity）这类还没有像超弦一様被证明是完全没有预测能力的重力理论，它的预测也必然会比现代加速器的能阶（Energy Level）高出十几个数量级（Order of Magnitude），因此它的可预测性仍然是几百年内都无法用实验来检验的。所以在最近几年，大家（亦即还在做科学而不是只做论文的高能物理学家）的共识是重力太难了，还是先摆在一边吧。既然必须接受欠缺重力的事实，标准模型里的参数值也当然是目前不可能解释的了。</span><br>
<span>但是即使不管重力和参数值，标准模型还是有其他的毛病。其中最重要的有三项：1）它不包含暗物质（暗能量显然是和重力有关的，所以目前管不到）；2）它不能解释为什麼宇宙里的物质和反物质没有对消近净；3）它不含有能驱动宇宙暴胀（Cosmic Inflation）的暴胀子（Inflaton）。现在理论学家（Theorists）实在是想不出什麼好主意了（否则也不会让超弦骗走这麼多人），真正的希望还是要靠实验。而实验要探索更高的能阶有两个办法，一个是靠精密测量很小的修正值；另一个则是建造更大型的加速器，以蛮力来产生更高能的粒子。前者一般比较便宜，但是往往只能探测参数空间（Parameter Space）里的小小一隅；真正要产生详尽的资料，最理想的还是更大的加速</span><br>
<span>器，而现在最大最先进的加速器就是欧洲核子研究机构（Organisation Européene pour la Recherche Nucléaire，CERN）位於日内瓦的大型强子对撞机（Large HadronCollider，LHC）。</span><br>
<span>LHC自1998年至2008年，共花费了十年才建成，总预算是75亿欧元（约90亿美元）。由於选错了焊接工艺，2008年九月开机后9天，超导电磁铁的电路就烧坏了。其后用了一年多才修好，但是只能以原设计能量（14TeV）的一半（即7TeV）运行。不过还好Higgs粒子质量（125GeV）不太高，在2013年LHC就有了足够的实験资料来证实这个发现，Peter Higgs和同僚随即获颁当年的诺贝尔物理奖。可是Higgs粒子是标准模型的（最后）一部分，当初计LHC时，发现Higgs粒子是最起码的标准。真正的目的是要发现标准模型以外的粒子，尤其是超对称粒子（Supersymmetric Particles）。超对称（Supersymmetry）是超弦所做的几十个假设里，最重要也是最基本的一个，甚至连超弦名字里的“超”都是由超对称而来的（Super-String其实是Supersymmetric String的简称）。原本1970年代发明超对称是为了解释标准模型所需的几十个特定参数值间的一些关系，不过后来大家发现即使是最简单的超对称模型都需要另外几百个新的参数，于是有些人（包括我）就不再相信超对称，而Witten和他的信徒（把超弦比为宗教并不是我的发明，超弦界自己在20年前就戏称Witten为Pope，教宗）则加倍下注，搞出了更复杂、最终有10^500个自由度的超弦。在1990年代，做超弦的个个都说最轻的超对称粒子会马上被Tevatron（位於芝加哥附近的Fermi Lab内的上一代加速器，最高总能量在2011年停机前达到了2TeV）发现，所以LHC只是用来研究更重的那几百个超对称粒子的。结果此后每年Tevatron和后来的LHC的能量和亮度（Luminosity，即对撞实験的数量）提高一步，做超弦的就把最轻的超对称粒子的质量往上调高一步，以解释为什麼没有观察到超对称。到2013年LHC做完7TeV能阶的实験后，超对称理论的原始参数空间已经有99.9%被否定掉了。</span><br>
<span>LHC在过去两年关机，以便完全重建超导电磁铁的电路。在未来几周内将重新启动，预计今年夏天可以达到接近原设计值的13TeV能阶。 如果没有意外，到年底将会把超对称理论的原始参数空间再压缩两个位数，也就是否决掉99.999%。当然，做超弦的在过去20年已经自打嘴巴几百次，再胡扯出几千篇神话、重写一次历史也只是他们的专业。高能物理眼前真正的危机是LHC很可能无法超越标准模型。下一代的加速器目前台面上的估价是200亿美元，实际上大家都知道会超过500亿。更糟糕的是LHC至少还保证有Higgs粒子来当安慰奖，下一代的加速器却很可能什麼都找不到。高能物理界在2014年开始游说【C国】，希望忽悠lkq来当凯子；考虑lkq的智商，忽悠成功的机率很小。如果到年底LHC还没有发现新粒子（当然，发现超对称粒子的机率是100%-99.9%=0.1%，所以希望只能寄托在其他的新粒子上），那麼我们这代人到死大概都不会再有更高阶的加速器（不含能阶略低於LHC，用来精密测量Higgs粒子的电子/正子直线对撞机）出现。前面提到除了加速器以外，精密测量也有可能突破标准模型；可是我的猜测是只有暗物质比较可能会如此被发现，而且机率不超过25%，这还包含了暗物质是一种微中子（Neutrino，大陆翻译为“中微子”，标准模型只包含三种微中子，若有第四种则将超越标准模型）或轴子（Axion，不是标准模型的一部分）的可能，而新的微中子或轴子虽然超越标准模型，却并不解释更高能阶的物理。所以总结来说，2015年很有可能是高能物理对我们这代人的绝唱。</span><br>
<span>高能物理的绝唱（二）</span><br>
<span>我在今年一月写的《高能物理的绝唱（一）》一文中，解释了当前高能物理界的困境。40多年来无数的实验，都无法突破标准模型（Standard Model）的预测。然而标准模型显然并不包含暗物质和推动宇宙暴涨的机制，所以在1990年代初期，美国开始了新一代的对撞机计划，设在德州，叫做SSC（Superconducting Super Collider，超导超级对撞机）。我博士班毕业之时，全班（哈佛高能物理理论当年毕业了7个博士，算是很大的一班）都马上转了金融，只有我还想不开，觉得可以到SSC做现象学（Phenomenology，不搞迭床架屋的玄学，纯粹解释实验结果的理论派），躲开超弦的歪风。没想到一向花钱如流水的美国国会，居然在1993年爲了节省110亿美元的预算，不顾好几个诺贝尔奖得主（包括我当时的老板Steven Weinberg，他原本是标准模型的三个创建者之一，可惜那时正要搭上了超弦的贼船）的游说，放弃了已经投入的20亿美元资金，把SSC整个裁了，纸留下了草原地下深处几英里长的一个大洞。我也沦落在前不着村、后不着店的德州，除了一件印著SSC的T-Shirt，什么都没有拿到。还好后来一个已到高盛工作的同班同学指点，才到费城找到了金融界的第一个职位。</span><br>
<span>SSC垮了之后，欧洲人以爲这是在“尖端科学”上超赶美国的大好良机，在同一群诺贝尔奖得主的努力哄骗下，相信可以发现超对称粒子（参见前文《高能物理的绝唱（一）》；超对称是超弦的起源，多借了几百个新自由度来解释标准模型的几十个参数，一般人或许会认爲这是明显的赔本生意，但是超弦论者还嫌不够空帆，最后发明了有10^500个自由度的新理论），于是决定投入经费建造LHC（Large Hadron Collider，大型强子对撞机）。LHC沿用CERN原有的隧道，能量也比SSC低一截，照理说应该可以减低一大半的造价，但是最后还是花了90亿美元。这倒不像ITER（国际核聚变实验反应炉，参见《永远的未来技术》）屡次超支是日本籍主管人谋不臧的结果，而是因爲原本高能物理界就严重低估了预算来哄骗资金来源，所以虽然CERN是大型科学计划管理的典范（LHC纸比原计划晚了三年完成），还是超支了三倍左右（原预算是26亿美元，不过这是1995年的币值，而90亿是1995年一路花到2008年）。</span><br>
<span>时间快转到2015年，LHC在几个起落之后，终于达到了13TeV（基本等同原设计的14TeV）的总对撞能量。昨天（2015年十二月15日）CERN开了记者会，公佈了最新的实验结果，那当然是一个超对称粒子都没找到的。但是高能物理界沸沸扬扬，仍然兴奋不已，因爲在比Higgs重6倍的能级上（750GeV，Higgs重125GeV）发现了一个“统计鼓包”（“Bump in Statistics”）。这种两三个标准差的统计异常，其实在高能物理实验里稀鬆平常，绝大多数都起因于早期取样数不够，等实验做久了自然就会消失。LHC今年的取样连原计划的一半都还不到，但是仍然在年底按时程改爲对撞重离子来研究强作用力，要等明年底才可能更新实验结果。就算这个统计异常最后以极小的机率证实爲一个真的粒子，它也不过是第二个Higgs；Higgs是标准模型的一部分，所以大家早已都知道是必须存在的，不确定的只在于有几个。高能物理界花了25年，超过100亿美元的资金，最后的成就就在于决定了Higgs粒子的数目，实在是无限的悲哀。</span><br>
<span>但是早在这个惨剧闭幕之前，学术界的大佬已开始忙著推销下一代的实验；他们不敢再吹嘘超对称这匹死马的潜力，只能说是要建一个等同100TeV能级（能级问题有点复杂；他们建议的是电子-正子对撞机，名义上能级比较低，但是在性能和费用上等同一个100TeV能级的强子对撞机，SSC和LHC都是强子对撞机）的Higgs工厂，把Higgs粒子的性质摸到底。像这样无关宏旨的死巷子底的细节，仍然必须开挖一个100公里长的隧道，总造价号称200亿美元，其实至少要500亿，若是最后上了1000亿大家也不必吃惊。它的真正用途当然不是爲了发展科学，否则这种规模的资金，可以资助无可数计真正有社会价值的科学研究。这个Higgs工厂的唯一实际功能，是把大笔钱财当作闪电，以便将快要死透的高能物理这具尸体转化成Frankenstein式的科学怪人，以行尸走肉式的存在撑到教授群的退休期；而即使是超弦论者向来都可以从大型实验计划里巧立名目、分一杯羹。要实现这个美梦，最大的难关在于找到一个人傻钱多的金主，愿意浪费大笔钱财买一个超英赶美的虚名，于是学术大佬的关爱眼神就全都投注到lkq身上。</span><br>
<span>去年在中国物理界的内线安排下，Nima Arkani-Hamed成爲新成立在北京的高能物理前沿研究中心（Center for Future High Energy Physics，CFHEP）的主任，专门从事前面提到的游说工作。Nima Arkani-Hamed是超弦界创造力最强的教授之一；当然他近30年的几百篇论文没有一篇是对的（亦即被实验证实来描述宇宙的真实现象），但是超弦界本身就是一个大泥坑，没有任何一个人的任何一篇论文是对的，换句话说，它的选美标准不要求身上没有烂泥，而Nima Arkani-Hamed不但是超弦界选美的冠军之一，而且对超对称特别有兴趣，所以原本由他出面来忽悠下一代对撞机的金主是理所当然的。但是今年的LHC实验结果显然对超对称这块招牌有不利的影响，于是高能物理界纸好另辟蹊径，从侧翼出击，找上了著名华裔数学家丘成桐（Shing-Tung Yau，他与超弦教主Witten长期合作过好几篇数学论文，交情很好）挂名，由一个专业科普作者代笔，在2015年十月23日出版了《From the Great Wall to the Great Collider》（《从长城到大对撞机》，参见http://intlpress.com.sixxs.org/site/pub/pages/books/items/00000450/ ）来鼓吹这个骗钱的把戏。</span><br>
<span>我想他们实在太低估lkq的智商了，这出闹剧大概纸能无限期地演下去。名作家Upton Sinclair在1935年说了一句名言：“It is difficult to get a man to understand something, when his salary depends upon his not understanding it!</span><br>
<span>”诚不我欺也。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1901251[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
