<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>亚人这动画，逻辑也太奇葩了吧。。。。。</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>亚人这动画，逻辑也太奇葩了吧。。。。。</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:01:06 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>亚人这动画，逻辑也太奇葩了吧。。。。。[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1837208-1-1.html</link>
      <description>亚人这动画，逻辑也太奇葩了吧。。。。。&#13;
 本帖最后由 number_act 于 2019-6-5 19:05 编辑 

今天补到十三话真的有点忍不住了，男主逻辑到底是怎么回事？他有事没事天天怼佐藤作甚，在实验室被人虐的死去活来，佐藤来救他，要杀了对男主做非人道实验的人，结果男主二话不说就把佐藤给打死了？？更好笑的事有一个被他救的研究人员还TM扬言把他在送回手术台，他居然依然跟这些人合作？？？还有第十三话，佐藤好好的在外面做解放亚人的工作，男主被眼睛带人围攻抓捕，好不容开挂才逃走，结果得出的结论，既不是要跑路，也不是要怼那些抓他的人，然后突然想要去干佐藤？？？WHAT FUK？？？？这次你被围捕关佐藤P事，怎么才能突然想到要干佐藤，这尼玛突然来了句，我真是搞不懂这俩有任何关系？难道你去干佐藤就不用被围捕了？你去干佐藤就不用上手术台了？你去干佐藤就TM不是亚人了？中野没有被抓去实验的经历可以理解，你呢？不是说是冷漠少年，不是也遭遇过非人待遇吗，就算你不想打人类，呆在一边老老实实冷眼旁观不行吗？而且你就算真干死了佐藤，亚人又没人权，你还不是得回到手术台去？？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>number_act: </b><br>
<span> 本帖最后由 number_act 于 2019-6-5 22:07 编辑 </span><br>
<span>wmhld 发表于 2019-6-5 21:20</span><br>
<span>他可是利益一致，几小时前在折磨自己的人都可以冷静联手的那种类型</span><br>
<span>是这样，我觉得如果动画里能表现出主角在佐藤就他时候看出他真面目，意识到自己如果佐藤救出后，不跟他就没有好下场，为了找出条活路来，宁愿帽高风险，利用佐藤和人类之间的矛盾，跟折磨自己的人合作，这样既能逃出实验室，也能脱离佐藤的魔抓，我觉得逻辑就顺畅多了。</span><br>
<span>但动画里表现的是，男主很感谢佐藤救了自己，圣母病发作为了救那些折磨自己的人杀了佐藤。。。。怎么看怎么矛盾。</span><br>
<span>第十三话也是，如果男主是因为觉得可以利用佐藤和政府的矛盾激化扩大正是可以为自己谋得正当的权力的绝佳机会，想通过干佐藤换的自己日常可以理解，但是动画里就是，被村里人举报，被眼睛抓捕，然后突然想起自己被人类做实验的惨痛经历开挂勉强逃脱，跳海前突然就想和佐藤干（跟投靠政府无关牟利无关），我真看不出被人类一堆操作后，突然想起去对抗佐藤是什么逻辑</span><br>
</p><p><b>新人马甲2: </b><br>
<span>number_act 发表于 2019-6-5 22:00</span><br>
<span>是这样，我觉得如果动画里能表现出主角在佐藤就他时候看出他真面目，意识到自己如果佐藤救出后，不跟他就 ...</span><br>
<span>从男主这种理性又有大局观的人来看，佐藤这种煽动对立的做法只会导致所有亚人都被狩猎并且被彻底消灭，就像前期男主就说过，亚人事实上是可以被永久杀死/囚禁的</span><br>
<span>即使佐藤不是个纯粹的反社会杀人狂愉悦犯，男主这种倾向于避免风险的性格也不可能与佐藤合作，只不过是判断与佐藤不可能进行有实际意义的交涉，才选择用最确实的办法将他杀死/无力化而已</span><br>
</p><p><b>yakee: </b><br>
<span>无论如何，佐藤这个变态不能跟，佐藤搞了恐怖袭击，亚人不能活，那么，要怎么样回到正常生活？干掉佐藤，跑出日本。不想走就干掉他，证明亚人与人类是和平共处的</span><br>
</p><p><b>wmhld: </b><br>
<span>number_act 发表于 2019-6-5 22:00</span><br>
<span>是这样，我觉得如果动画里能表现出主角在佐藤就他时候看出他真面目，意识到自己如果佐藤救出后，不跟他就 ...</span><br>
<span>怪动画原创剧情呗</span><br>
<span>漫画里定下了永井要收拾帽子的基调，动画需要跟着这基调但为了戏剧效果让警察介入逃出小村的过程</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>number_act 发表于 2019-6-5 22:00</span><br>
<span>是这样，我觉得如果动画里能表现出主角在佐藤就他时候看出他真面目，意识到自己如果佐藤救出后，不跟他就 ...</span><br>
<span>这个真的是动画的锅了，为了加快节奏删了好多细节。</span><br>
<span>原作中逃出研究所时佐藤面对三个已经举手投降的研究员，直接开枪打死一个，永井说这样不好吧他们都放弃抵抗了，佐藤说不行为了以防万一要都杀光，永井说要不弄断他们的胳膊腿或者弄瞎眼睛算了，佐藤这才突然向永井开枪并说“你果然是失败作呢”，永井抢先开枪击倒佐藤并想“这下麻烦了逃出去更困难了”。然后永井才与两个幸存的研究员合作。</span><br>
<span>在乡下那段也是的，想抓永井去领悬赏为首的是一个穷困潦倒老头，永井一开始花了好一番心思又是伪装身份演戏又是拿了瓶好酒和对方的人谈判的，本来除了老头以外的人都相信永井了，谁知突然自己被老头一枪打倒，谈判不成这才开始跑路。又因为老头试图抢杀收留自己的老太，不得不用IBM杀死老头并伪装成老头自杀，然后和攻一起偷偷逃离，逃出去之后想了好久，然后看到佐藤的杀人名单，开始一个个调查，查到眼镜有重病的未婚妻后，知道这是眼镜的把柄，所以去未婚妻所在医院和对方谈判，这才合作成功的。</span><br>
</p><p><b>特殊急襲部隊: </b><br>
<span>发展到后面，亚人跟人类的冲突已经上升到国内的全面对抗了，这是男主在内的大部分亚人群体不愿看到的结果，所以足够理性的男主才会突然执着于打倒到处为非作歹的佐藤一伙。</span><br>
<span>建议lz去补一下漫画，有的问题会讲的细一些，比如亚人的特性、亚人跟人类的关系等。而动画不仅节奏处理不好，后半部分的原创剧情完全就是在自砸口碑。</span><br>
</p><p><b>number_act: </b><br>
<span>仟音一心 发表于 2019-6-5 22:37</span><br>
<span>这个真的是动画的锅了，为了加快节奏删了好多细节。</span><br>
<span>原作中逃出研究所时佐藤面对三个已经举手投降的研究 ...</span><br>
<span>原来如此，动画简直是魔改</span><br>
</p><p><b>cherylKi: </b><br>
<span>很简单，男主是要对自己利益最大化，显然他是看出佐藤本质了才反水的，而佐藤也并不是你说的什么解放亚人，男主就是看清了才跟佐藤对着干。另外男主设定就是没感情纯理性，但从漫画里看出他是个傲娇，被他妈盖章男主内心里有像他爸一样感性的一面。</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>number_act 发表于 2019-6-5 23:28</span><br>
<span>原来如此，动画简直是魔改</span><br>
<span>动画删了这段永井逃出前和研究员的对话，事实上永井的没人性程度可能和佐藤不相上下了，佐藤是以杀人为乐。永井是除了自己的利益外，他人的是死是活是善是恶他其实一点也不关心，只想着怎么符合自己的利益，妹妹正是知道这点才将哥哥称为“人渣”的。当然后面永井妈点破，永井遗传了自己的理性，但还是有点像永井爸一样感性的，所以后面大楼战主角方全面败给佐藤后，永井本来想放弃对抗佐藤时还是纠结了好一阵子才决定继续对抗的。</span><br>
</p><p><b>茛菪: </b><br>
<span>永井第一次（意外）枪击佐藤其实是试探+示威意味吧，毕竟不会死，枪子也就只是比嘴炮说服力强一点的沟通方式了。结果佐藤在两人都没有脱出险境的情况下直接全面开战，永井立即就认识到这人是个比起结果更重过程的战争狂，根本没有合作的可能。</span><br>
</p><p><b>number_act: </b><br>
<span>klzxs 发表于 2019-6-5 21:39</span><br>
<span>所以说 不是去帮人类 是去干佐藤</span><br>
<span>也不存在他不招惹佐藤佐藤就不会来干他...</span><br>
<span>动画里本来他就没打算插手佐藤和政府的事，结果被眼睛逼出村后，立马就去干佐藤了。。。</span><br>
</p><p><b>number_act: </b><br>
<span>枫紫 发表于 2019-6-6 00:20</span><br>
<span>圭想过普通日子，但佐藤这样搞他身为亚人在社会肯定无法好好过日子，那他不怼佐藤怼谁 ...</span><br>
<span>在动画里，亚人在日本社会只要被曝光就是被实验的命，不存在什么好过不好过，圭这种被曝光过的亚人，就没好过的日子，一亿虚假悬赏还在那挂着</span><br>
</p><p><b>cherylKi: </b><br>
<span>number_act 发表于 2019-6-6 12:44</span><br>
<span>在动画里，亚人在日本社会只要被曝光就是被实验的命，不存在什么好过不好过，圭这种被曝光过的亚人，就没 ...</span><br>
<span>所以他才想找隐蔽的地方过日子，甚至想跟基友私奔，他本来就是个自私且嫌麻烦的人。动画前面部分只是漏了点细节，大体思路还是跟着漫画走的，只是后面魔改了而已</span><br>
</p><p><b>布里兰特: </b><br>
<span>楼主其实人奸，没啥讨论余地了吧</span><br>
</p><p><b>asakura: </b><br>
<span>我觉得男主就是对人类有着极深的仰慕，不管是杀佐藤救研究员，还是加入政府干佐藤，都是希望自己能像一个“人类”那样活着，从而拼命保留人类方的善恶观和正义观。简单来讲就是程度很深的精人。</span><br>
</p><p><b>zhangqq_010: </b><br>
<span>number_act 发表于 2019-6-5 20:30</span><br>
<span>亚人根本就没有任何生存空间，教科书里一开始就说明了，亚人不是人类，没有人权的，而且除非死一次没人 ...</span><br>
<span>你看没看过烟鬼教授回忆里01（日本第一起亚人案例）在美国研究所那一话？美国亚人的境遇比日本的强多了，除了要戴电子脚环各方面条件都很好</span><br>
<span>日本纯粹是zf的管理没跟上让那堆大企业钻了空子把亚人当经济动物压榨的后果，02田中就是这个空窗期的受害者</span><br>
</p><p><b>西穆尔丹: </b><br>
<span>number_act 发表于 2019-06-05 20:11:07</span><br>
<span>亚人没有人权，不存在对立，被抓住只能被当家畜使，佐藤出不出来，亚人都是单方面被压迫的一方，加入人类 ...大多数亚人都是默默生活着的普通人，没佐藤搞事，永井过着隐居避世的生活并不困难。其他国家对亚人压迫并不特别严重，美国的亚人研究者自己就是公开的亚人。动画虽然魔改但也没把亚人拍成喰种那样的啊</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span> 本帖最后由 black199 于 2019-10-29 19:08 编辑 </span><br>
<span>因为他看透佐藤了，知道这家伙就是个恐怖分子</span><br>
<span>佐藤所谓的好都是拉拢自己的糖衣炮弹</span><br>
<span>只要还站在人类和和平这边，杀佐藤没错</span><br>
</p><p><b>Nyamori喵团: </b><br>
<span>佐藤就一愉悦犯，队友全是用完就扔的工具人，男主跟他迟早没好果汁吃。所以就把抓佐藤作为跟政府谈判要求自由的交换条件</span><br>
</p><p><b>深海鲸鱼: </b><br>
<span>谁跟帽子一组谁倒霉，男主贼精，早看出来了</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>佐藤习惯玩队友的事他并不百分百清楚（逼人卖内脏换钱的事是OVA专门做了一集，没有主角的视点），主角只是个明白人，知道与其听任佐藤那套冠冕堂皇，对着干对自己生存最有利</span><br>
</p><p><b>link@1018max: </b><br>
<span>number_act 发表于 2019-6-5 21:09</span><br>
<span>我都说了我可以理解主角不站在佐藤那边，我不理解的是加入拿他做实验的一方对抗佐藤有什么意义，对男主来 ...</span><br>
<span>国共为什么合作？我国资产阶级也不是49年没的。</span><br>
</p><p><b>link@1018max: </b><br>
<span>number_act 发表于 2019-6-5 21:48</span><br>
<span>我看前两集的时候，永井上电视，还真就是电视曝光全民狩猎，一点都不需要静悄悄的。。。 ...</span><br>
<span>动画应该也说了，民众不知道亚人被拿去做实验，被用来开发药物，而且还被忽悠说抓到亚人有巨额赏金。你到底认真看了没有？</span><br>
</p><p><b>walkerman: </b><br>
<span>漫画里男主还没受过当小白鼠的苦而已</span><br>
</p><p><b>管他三俗: </b><br>
<span>亚人的存在本身就脱离于常识 身为亚人的人最希望自己不暴露 安静过日子。这个时候一个刺头出来 利用自己能力 把亚人和恐怖主义绑在一起，加之自己是亚人的事实已经败露 主角的地位天天被威胁 当然就去怼佐藤了</span><br>
</p><p><b>Ahegao: </b><br>
<span>看到主楼想起了恶魔人crybaby的一幕，科学家在折磨一个恶魔人，恶魔进来杀掉这些科学家救了他，问：是我们的同伴吗？恶魔人喷出体液把救了他的恶魔溶解掉了，同时大呼“我是恶魔人！”。</span><br>
<span>变成恶魔被人类排斥仍然站在人类这边没觉得违和，同样逻辑放到亚人里就……</span><br>
</p><p><b>始末院: </b><br>
<span>亚人就是为了虐而虐，没有终极目标，甚至是缺乏短期可以达成的目标，大多数情况是，那就暂时这样吧，然后开搞。而且缺乏统观全局的角色，上帝视角瞅一瞅可以说所有人都很low，好像作者都看不到故事的未来发展，是空有设定的大杂烩。有种在看国产喜剧的感觉，作者非让我笑（感动），但我笑（感动）不出来。</span><br>
</p><p><b>smdzh2: </b><br>
<span>跟佐藤鬼混哪里有未来可言，漫画里佐藤最大的迷弟田中被卖得裤衩都不剩了</span><br>
</p><p><b>mishidexieyu: </b><br>
<span>佐藤是极端分子，男主会这么惨还不是因为佐藤</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1837208[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>亚人这动画，逻辑也太奇葩了吧。。。。。[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1837208-1-1.html</link>
      <description>亚人这动画，逻辑也太奇葩了吧。。。。。&#13;
 本帖最后由 number_act 于 2019-6-5 19:05 编辑 

今天补到十三话真的有点忍不住了，男主逻辑到底是怎么回事？他有事没事天天怼佐藤作甚，在实验室被人虐的死去活来，佐藤来救他，要杀了对男主做非人道实验的人，结果男主二话不说就把佐藤给打死了？？更好笑的事有一个被他救的研究人员还TM扬言把他在送回手术台，他居然依然跟这些人合作？？？还有第十三话，佐藤好好的在外面做解放亚人的工作，男主被眼睛带人围攻抓捕，好不容开挂才逃走，结果得出的结论，既不是要跑路，也不是要怼那些抓他的人，然后突然想要去干佐藤？？？WHAT FUK？？？？这次你被围捕关佐藤P事，怎么才能突然想到要干佐藤，这尼玛突然来了句，我真是搞不懂这俩有任何关系？难道你去干佐藤就不用被围捕了？你去干佐藤就不用上手术台了？你去干佐藤就TM不是亚人了？中野没有被抓去实验的经历可以理解，你呢？不是说是冷漠少年，不是也遭遇过非人待遇吗，就算你不想打人类，呆在一边老老实实冷眼旁观不行吗？而且你就算真干死了佐藤，亚人又没人权，你还不是得回到手术台去？？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>number_act: </b><br>
<span>亚人这动画，逻辑也太奇葩了吧。。。。。</span><br>
<span> 本帖最后由 number_act 于 2019-6-5 19:05 编辑 </span><br>
<span>今天补到十三话真的有点忍不住了，男主逻辑到底是怎么回事？他有事没事天天怼佐藤作甚，在实验室被人虐的死去活来，佐藤来救他，要杀了对男主做非人道实验的人，结果男主二话不说就把佐藤给打死了？？更好笑的事有一个被他救的研究人员还TM扬言把他在送回手术台，他居然依然跟这些人合作？？？还有第十三话，佐藤好好的在外面做解放亚人的工作，男主被眼睛带人围攻抓捕，好不容开挂才逃走，结果得出的结论，既不是要跑路，也不是要怼那些抓他的人，然后突然想要去干佐藤？？？WHAT FUK？？？？这次你被围捕关佐藤P事，怎么才能突然想到要干佐藤，这尼玛突然来了句，我真是搞不懂这俩有任何关系？难道你去干佐藤就不用被围捕了？你去干佐藤就不用上手术台了？你去干佐藤就TM不是亚人了？中野没有被抓去实验的经历可以理解，你呢？不是说是冷漠少年，不是也遭遇过非人待遇吗，就算你不想打人类，呆在一边老老实实冷眼旁观不行吗？而且你就算真干死了佐藤，亚人又没人权，你还不是得回到手术台去？？</span><br>
</p><p><b>eufonius: </b><br>
<span>作者是人类啊</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>因为男主是女人</span><br>
</p><p><b>l8220550: </b><br>
<span>文娱作品舔人类不是标配么</span><br>
</p><p><b>number_act: </b><br>
<span>l8220550 发表于 2019-6-5 19:13</span><br>
<span>文娱作品舔人类不是标配么</span><br>
<span>我没看懂他为什么对佐藤有那么大怨念</span><br>
</p><p><b>qhlixpfh: </b><br>
<span>男主的性格有点像折棒</span><br>
</p><p><b>龙之峰: </b><br>
<span>详细情节记得不是很清楚了，有错误请指出。</span><br>
<span>在实验所打死佐藤是因为主角还没有彻底跟正常人划清界限。佐藤为了让主角变成亚人主义者故意让他被抓，但主角被实验后因为青梅竹马的缘故依旧不放弃正常人，所以没有选择和佐藤合作。跟研究人员合作是权宜之计，防止被佐藤干掉。</span><br>
<span>后面应该是在村子里隐居，结果被找出来了那段？主角并不想跟正常人正面对抗，只想安安静静过自己的小日子。而佐藤的行动实际上恶化了他这样的亚人的处境。如果佐藤不搞事，政府也不会投入过多资源追捕亚人，主角就能过自己的小日子了。现在佐藤搞事，主角就决定干掉佐藤，再回去过自己的小日子。（研究亚人的组织没有那么强的势力，他一个人想要隐姓埋名还是能做到的。）</span><br>
</p><p><b>agunii: </b><br>
<span>“在实验室被人虐的死去活来，佐藤来救他”</span><br>
<span>是佐藤把他弄进去的</span><br>
</p><p><b>nage560: </b><br>
<span>因为佐藤威胁过男主的家人吧，救害自己的人可以理解成男主还没有脱离自己以前的影子。</span><br>
</p><p><b>鸭梨很大的路人: </b><br>
<span> 本帖最后由 鸭梨很大的路人 于 2019-6-5 19:24 编辑 </span><br>
<span>男主其实不是纯理性，还是比较感性的一个人，跟佐藤对干嘛，因为发现他混乱邪恶吧，而且记得不少地方佐藤都招惹了男主，漫画剧情比较合理，动画记得多少修改删减过。</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>男主只想隐藏身份过平静的日子，而佐藤则是尽全力升级对立情绪，弄得男主日子不好过，有什么难理解的。</span><br>
</p><p><b>number_act: </b><br>
<span>龙之峰 发表于 2019-6-5 19:18</span><br>
<span>详细情节记得不是很清楚了，有错误请指出。</span><br>
<span>在实验所打死佐藤是因为主角还没有彻底跟正常人划清界限。佐藤 ...</span><br>
<span>佐藤是故意让男主被抓走没错，但是男主当时并不知道，实验室这里，佐藤明显是属于拯救男主的一方，男主和加害自己研究人员合作，等于是和加害自己的人去干来救自己的人，男主被研究人员背叛的几率极高，男主这么做如果不是开挂的话，大概率只有两条路，一是被佐藤弄死，而是被重新抓回实验台，按男主当时急迫逃走的逻辑，怎么也不该直接开枪去干死佐藤，佐藤如果就此放弃离开男主，男主并不可能得到任何研究员的帮助，反而会和研究人员干起来。</span><br>
<span>后面在村子隐居是不可能的，亚人想隐于世必须是不为人所知，像男主这种已经登陆电视的，是没有任何机会过上平静的日子，他这次被举报也还是因为被电视通缉遭人举报，跟佐藤没任何关系</span><br>
</p><p><b>number_act: </b><br>
<span>阿萨托斯 发表于 2019-6-5 19:37</span><br>
<span>男主只想隐藏身份过平静的日子，而佐藤则是尽全力升级对立情绪，弄得男主日子不好过，有什么难理解的。 ...</span><br>
<span>男主日子不好过跟佐藤没任何关系，跟亚人没人权有关</span><br>
</p><p><b>birdma: </b><br>
<span>number_act 发表于 2019-6-5 19:47</span><br>
<span>佐藤是故意让男主被抓走没错，但是男主当时并不知道，实验室这里，佐藤明显是属于拯救男主的一方，男主和 ...</span><br>
<span>佐藤从各个角度来说已经不在“人”的定义的范畴内了，男主不想被亚研利用之余也不想被佐藤利用，而且男主虽然自诩客观理性，但仍然是个关心他人的人，佐藤则是撤头撤尾的为了自己的人。两人性格有冲突，吃不到一个碗里去。</span><br>
</p><p><b>龙之峰: </b><br>
<span>number_act 发表于 2019-6-5 19:47</span><br>
<span>佐藤是故意让男主被抓走没错，但是男主当时并不知道，实验室这里，佐藤明显是属于拯救男主的一方，男主和 ...</span><br>
<span>我去翻了漫画。漫画里有主角对他开枪行为的解释“一不留神”。就是说他在阻止佐藤杀不反抗的研究人员时不小心开了枪，佐藤暴怒，不得不翻脸。跟研究人员合作是权宜之计，这个说过了。</span><br>
<span>主角选择比较偏僻的小村庄隐居，就是考虑到有人会认出自己来。佐藤将亚人以完全与正常人对立的形象搬到台面上来，会让中立派亚人的立场严重恶化，进而压缩主角的生存空间。电视举报是可以拖时间解决的，但让佐藤继续搞事下去，就不仅仅是电视举报了。主角只有选择支持佐藤或者加入人类一方。在主角看来佐藤一个人对抗人类社会完全不可能，因此选择加入人类一方对抗佐藤。</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>第一，记得去看漫画，动画第一季后大量魔改完全可以视为另一个作品，第一季时也删了不少；</span><br>
<span>第二，本作的最大看点是佐藤的各种骚操作，所以与其对抗是唯一使剧情继续的办法；</span><br>
<span>第三，作品后来解释得很清楚，佐藤的目的不是搞亚人解放，正常人也能看明白向政府宣战是绝对不可能换来解放的，只可能逼迫政府一律把亚人群体划为恐/怖分子，这与男主渴望正常生活的理念相悖。佐藤的目的也不是争取同胞的权利，而是为了玩战争游戏玩得开心；</span><br>
<span>第四，男主的设定是高智商又极度理智的，佐藤的一系列行为已经强行将亚人群体抹黑了，男主的相貌又是被公开的，想回归正常生活已经是不可能的了，剩下的选择只有向反佐藤方投诚，以战胜佐藤换取将来的改变身份重新回归社会的机会。</span><br>
<span>第五，佐藤从把男主救出来时听到男主的第一句话是：“佐藤先生，谢谢你救我出来”时就明白自己试图让男主和田中一样仇恨人类的计划失败了，接下来两人翻脸是注定了的。男主不是圣母，是对一种极度理性思考后得到的冷酷，看到医务人员被佐藤以杀死威胁想到的是自己可以和对方合作，看到对方疑似真的死了也想到的是合作终止所以看都不多看一眼。当然了作为男主还是有一点人情味的，体现在对海斗和妹妹身上。</span><br>
</p><p><b>starrlit: </b><br>
<span>主角其实是个傲娇，虽然看起来冷漠但其实是很重感情的。佐藤有点像小丑（特指黑暗骑士），有点混沌代理人的意思，主角应该一开始就看穿了佐藤变态的本质所以一直和他不对路。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>number_act: </b><br>
<span>龙之峰 发表于 2019-6-5 20:06</span><br>
<span>我去翻了漫画。漫画里有主角对他开枪行为的解释“一不留神”。就是说他在阻止佐藤杀不反抗的研究人员时不 ...</span><br>
<span>亚人没有人权，不存在对立，被抓住只能被当家畜使，佐藤出不出来，亚人都是单方面被压迫的一方，加入人类一方这条件从开始就不成立，亚人连跟人类谈判的资格都没有，如果不是佐藤这个反抗者出来，主角除了当家畜外没有任何给人类当打手的机会</span><br>
</p><p><b>菟原手兒奈: </b><br>
<span>跟17L看法一致，主角应该是看出了帽子的混乱恶本质，这人只是个追求刺激的疯子而已，跟着他保准没好果子吃</span><br>
</p><p><b>number_act: </b><br>
<span>菟原手兒奈 发表于 2019-6-5 20:11</span><br>
<span>跟17L看法一致，主角应该是看出了帽子的混乱恶本质，这人只是个追求刺激的疯子而已，跟着他保准没好果子吃 ...</span><br>
<span>不加入他我可以理解，但是跟他对立就太莫名其妙了，亚人跟人类更是极端的对立，两方都不加入才是正常的逻辑吧</span><br>
</p><p><b>龙之峰: </b><br>
<span>number_act 发表于 2019-6-5 20:11</span><br>
<span>亚人没有人权，不存在对立，被抓住只能被当家畜使，佐藤出不出来，亚人都是单方面被压迫的一方，加入人类 ...</span><br>
<span>亚人只要被披露出来，就是有人权的，起码一部分亚人会有。</span><br>
<span>不被披露出来，搜捕亚人的行动不可能大张旗鼓，主角就有隐居的可能性。佐藤完全跟反抗者搭不上边，实际上彻底恶化了亚人的处境，让本来会对亚人表示同情的普通民众都把亚人认知成了危险的恐怖分子，实际上大大威胁了亚人的生存空间。本来亚人只被政府追捕，还可以在不发达地区求得普通民众的庇护，现在佐藤这么一搞，连普通民众也不会对亚人提供帮助，亚人就完全在事实上被排除出了人类社会。</span><br>
</p><p><b>number_act: </b><br>
<span>仟音一心 发表于 2019-6-5 20:08</span><br>
<span>第一，记得去看漫画，动画第一季后大量魔改完全可以视为另一个作品，第一季时也删了不少；</span><br>
<span>第二，本作的最 ...</span><br>
<span>我补完动画会去补补漫画。。。。</span><br>
<span>但是我看动画亚人是没有任何人权的，在社会常识里连被当作人都不存在，所谓的抹黑亚人实在亚人取得人权的基础下，亚人就算有一部分想当白莲花，但没有任何理由去帮助加害自己的人</span><br>
</p><p><b>number_act: </b><br>
<span> 本帖最后由 number_act 于 2019-6-5 20:32 编辑 </span><br>
<span>龙之峰 发表于 2019-6-5 20:18</span><br>
<span>亚人只要被披露出来，就是有人权的，起码一部分亚人会有。</span><br>
<span>不被披露出来，搜捕亚人的行动不可能大张旗鼓 ...</span><br>
<span>   亚人根本就没有任何生存空间，教科书里一开始就说明了，亚人不是人类，没有人权的，而且除非死一次没人知道亚人是谁，亚人被曝光就被抓去做实验，不被曝光就能侥幸隐隐于世，人类包括自己都没法识别亚人的存在，所以并不存在威胁亚人生存空间这一假说，只在于有没有被曝光过。</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>number_act 发表于 2019-6-5 20:23</span><br>
<span>我补完动画会去补补漫画。。。。</span><br>
<span>但是我看动画亚人是没有任何人权的，在社会常识里连被当作人都不存在， ...</span><br>
<span>亚人的“无人权”有一个很重要的点，那就是“亚人无人权”其实不是社会常识，而是很多高层的想法，在民众中同情亚人的不在少数。另外就是政府其实是偷偷在做亚人的人体试验和谋取利益，这些恶行尚未曝光，一旦曝光借助社会舆论还是可以倒逼政府的，后面也证实了这一点。因为亚人和巨人、食尸鬼不一样，和人类没有不死不休的天生冲突，只有人类想利用亚人的这一层关系。而唯一掐灭了这个希望的正是佐藤。</span><br>
<span>顺便提一下日本公开的第一个亚人在美国，和美国的亚人一起生活，那里亚人的人权保障得比日本好很多。</span><br>
<span>还有一个很讽刺的地方，一个公开反对亚人人权的政客在佐藤的恐怖袭击中被发现也是亚人。</span><br>
</p><p><b>nage560: </b><br>
<span>number_act 发表于 2019-6-5 19:47</span><br>
<span>佐藤是故意让男主被抓走没错，但是男主当时并不知道，实验室这里，佐藤明显是属于拯救男主的一方，男主和 ...</span><br>
<span>男主本来就是个非常矛盾的人，从心理活动能看出男主是个利已主义的人但做出的行为却都是热血笨蛋会做的事情，让人难以理解。</span><br>
</p><p><b>klzxs: </b><br>
<span>任何事都能讨论 但干佐藤是肯定没错的</span><br>
</p><p><b>wmhld: </b><br>
<span>number_act 发表于 2019-6-5 20:30</span><br>
<span>亚人根本就没有任何生存空间，教科书里一开始就说明了，除非死一次没人知道亚人是谁，被曝光就被抓去 ...</span><br>
<span>男主加入人类方是在佐藤搞了911之后，911之前是暗中抓捕亚人的zf+基本上无固定立场的民众，911激化矛盾变成了高姿态的zf抓捕+敌视亚人的民众，此时已经曝光身份的他已经不可能不站队了</span><br>
<span>帮zf，zf胜利后有可能帮男主一个可用的新身份生活</span><br>
<span>佐藤要是胜利了，这种只顾自己玩的爽的愉悦犯能去帮男主获得他想要的日常生活吗？</span><br>
</p><p><b>number_act: </b><br>
<span>仟音一心 发表于 2019-6-5 20:36</span><br>
<span>亚人的“无人权”有一个很重要的点，那就是“亚人无人权”其实不是社会常识，而是很多高层的想法，在民众 ...</span><br>
<span>这个在漫画里提的其他国家还真不清楚，不过在动画里佐藤早就曝光了，只不过没人当回事罢了，第一轮和第二轮谈判条件完全合理，也不被得到任何认同，佐藤的初衷怎样是如何不重要，但是他的所作所为一直都顺着大义，人类高层并没任何跟亚人谈判的意愿，矛盾激化一直都是人类这边单方面的傲慢</span><br>
</p><p><b>number_act: </b><br>
<span> 本帖最后由 number_act 于 2019-6-5 20:51 编辑 </span><br>
<span>wmhld 发表于 2019-6-5 20:43</span><br>
<span>男主加入人类方是在佐藤搞了911之后，911之前是暗中抓捕亚人的zf+基本上无固定立场的民众，911激化矛盾变 ...</span><br>
<span>就因为佐藤搞了911，成了大反派，男主才有机会投靠人类，搞到所谓有可能式未来的正常身份生活（实际可能很小），如果没有佐藤，没有这个矛盾的激化，男主连日常的机会都没有，只能当家畜被人做实验</span><br>
</p><p><b>wmhld: </b><br>
<span>number_act 发表于 2019-6-5 20:49</span><br>
<span>就因为佐藤搞了911，成了大反派，男主才有机会投靠人类，搞到所谓有可能式未来的正常身份生活（实际可能很 ...</span><br>
<span>没佐藤搞911他已经在那小村里安居了</span><br>
</p><p><b>龙之峰: </b><br>
<span>number_act 发表于 2019-6-5 20:30</span><br>
<span>亚人根本就没有任何生存空间，教科书里一开始就说明了，亚人不是人类，没有人权的，而且除非死一次没人 ...</span><br>
<span>你说的都是政府部门的想法。民众中是有可能存在支持给予亚人人权的人的。教科书不能代表所有民众的想法。</span><br>
</p><p><b>商博良: </b><br>
<span>   小孩思路，你要搞我，我就要反打你，思路清晰，成年人才考虑利益最大化，小孩子再怎么装深沉，始终是感情用事。</span><br>
</p><p><b>number_act: </b><br>
<span>wmhld 发表于 2019-6-5 20:51</span><br>
<span>没佐藤搞911他已经在那小村里安居了</span><br>
<span>安居只是一时的，他自己都知道，迟早要曝光的，时间问题罢了，一旦曝光的亚人，至少在日本是没有任何日常的机会的</span><br>
</p><p><b>number_act: </b><br>
<span>商博良 发表于 2019-6-5 20:53</span><br>
<span>小孩思路，你要搞我，我就要反打你，思路清晰，成年人才考虑利益最大化，小孩子再怎么装深沉，始终是感 ...</span><br>
<span>。。。。。人类历史就是赤裸裸的小孩思路？不说国外的，枪杆子里出政权至少知道吧，不知道的还以为人类历史都是和平演变呢</span><br>
</p><p><b>Artanis大主教: </b><br>
<span>既然lz一口咬定亚人不可能跟人类和平相处那就没什么好说的了</span><br>
</p><p><b>wmhld: </b><br>
<span>number_act 发表于 2019-6-5 20:53</span><br>
<span>安居只是一时的，他自己都知道，迟早要曝光的，时间问题罢了，一旦曝光的亚人，至少在日本是没有任何日常 ...</span><br>
<span>没佐藤，他要应对的是被捆住手脚悄悄做事的zf</span><br>
<span>佐藤搞了事，他需要应对的是进行女巫狩猎状态的整个国家</span><br>
</p><p><b>商博良: </b><br>
<span>number_act 发表于 2019-6-5 20:59</span><br>
<span>。。。。。人类历史就是赤裸裸的小孩思路？不说国外的，枪杆子里出政权至少知道吧，不知道的还以为人类历 ...</span><br>
<span> 你没懂么？他一开始一直强调冷血冷静讲逻辑，如果他非要最大化利益，肯定是跟佐藤合作，然后再图谋机会，但这样就不是少年心了，就是个邪道少年漫了。</span><br>
</p><p><b>number_act: </b><br>
<span>Artanis大主教 发表于 2019-6-5 21:04</span><br>
<span>既然lz一口咬定亚人不可能跟人类和平相处那就没什么好说的了</span><br>
<span>不是我咬定，是动画里看不出来好吧，就像上边那位说的，在美国生活的很好，动画里可没有讲，日本和教科书里可不是这样</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>number_act 发表于 2019-6-5 20:44</span><br>
<span>这个在漫画里提的其他国家还真不清楚，不过在动画里佐藤早就曝光了，只不过没人当回事罢了，第一轮和第二 ...</span><br>
<span>不，佐藤的初衷是什么很重要。</span><br>
<span>永井逃出研究所的那一刻，他和佐藤的黑色幽灵IBM头部对撞了，双方都知道了对方内心的真实想法。永井这边就是发现了佐藤是个彻头彻尾的游戏狂愉悦犯，哪怕行动顺利都会为了玩得更刺激而主动增加游戏难度的疯子，和这种人混什么时候被卖都完全不奇怪，所以永井是绝对不会站佐藤一方的。</span><br>
</p><p><b>number_act: </b><br>
<span>仟音一心 发表于 2019-6-5 21:06</span><br>
<span>不，佐藤的初衷是什么很重要。</span><br>
<span>永井逃出研究所的那一刻，他和佐藤的黑色幽灵IBM头部对撞了，双方都知道了 ...</span><br>
<span>我都说了我可以理解主角不站在佐藤那边，我不理解的是加入拿他做实验的一方对抗佐藤有什么意义，对男主来说佐藤不是善茬，但是做实验那方更是绝对恶了</span><br>
</p><p><b>商博良: </b><br>
<span>number_act 发表于 2019-6-5 21:09</span><br>
<span>我都说了我可以理解主角不站在佐藤那边，我不理解的是加入拿他做实验的一方对抗佐藤有什么意义，对男主来 ...</span><br>
<span> 你用你的道德标准去推测作者的想法，你自己不觉得别扭？ 男主觉得自己还是人，不是亚人，想帮人类对抗亚人有什么问题？你要是觉得作者写的垃圾，你可以自己去写。</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>number_act 发表于 2019-6-5 21:09</span><br>
<span>我都说了我可以理解主角不站在佐藤那边，我不理解的是加入拿他做实验的一方对抗佐藤有什么意义，对男主来 ...</span><br>
<span>对抗佐藤的理由我也说了啊。本来一共就只有三条路可走：帮佐藤、偷偷躲起来、对抗佐藤。帮佐藤这个绝对不行，偷偷隐姓埋名躲乡下这个在官宣亚人恐怖分子化的局势下也走不通了，永井还说了好不容易找到个庇护所一下子全完蛋了，下一个不知道什么时候能找到。那剩下的不就只有对抗佐藤了吗？</span><br>
<span>佐藤和政府的最大区别就是佐藤方其实只有佐藤一人剩下的都是佐藤的棋子，而政府不是铁板一块，有主张亚人无人权的，也会有反对党想用打人权牌来赢得民众支持的，虽然希望不见得多大但也值得一搏，前两条都是死路走不了啊。</span><br>
</p><p><b>wmhld: </b><br>
<span>number_act 发表于 2019-6-5 21:09</span><br>
<span>我都说了我可以理解主角不站在佐藤那边，我不理解的是加入拿他做实验的一方对抗佐藤有什么意义，对男主来 ...</span><br>
<span>他可是利益一致，几小时前在折磨自己的人都可以冷静联手的那种类型</span><br>
</p><p><b>klzxs: </b><br>
<span>所以说 不是去帮人类 是去干佐藤</span><br>
<span>也不存在他不招惹佐藤佐藤就不会来干他 </span><br>
</p><p><b>number_act: </b><br>
<span>wmhld 发表于 2019-6-5 21:05</span><br>
<span>没佐藤，他要应对的是被捆住手脚悄悄做事的zf</span><br>
<span>佐藤搞了事，他需要应对的是进行女巫狩猎状态的整个国家 ...</span><br>
<span>我看前两集的时候，永井上电视，还真就是电视曝光全民狩猎，一点都不需要静悄悄的。。。</span><br>
</p><p><b>新人马甲2: </b><br>
<span>某就看到了男主独白封井的故事那段就没继续追了，不过这里其实很好地解释了男主的动机吧</span><br>
<span>男主本身是个理性的人（尽管感性仍旧会影响他的行事方针），而佐藤为了自己好玩煽动人类和亚人对抗的做法最终必定会导致亚人一方彻底灭亡，人类社会也会受到重创，因此男主作为一个温和派必定会将佐藤认定为终极灾害，不说为了自己应该怎么做，哪怕是出于形而上的对世界的责任感也非得干死佐藤不可</span><br>
</p><p><b>第五越冬队: </b><br>
<span>number_act 发表于 2019-6-5 20:59</span><br>
<span>。。。。。人类历史就是赤裸裸的小孩思路？不说国外的，枪杆子里出政权至少知道吧，不知道的还以为人类历 ...</span><br>
<span>主角显然没有什么控制政权的想法啊，那个黑客胖子其实也是类似的想法，“我只想在一个基础设施完善的社会里生活”。主角的要求更低些，在山沟里自己生活就行。</span><br>
</p><p><b>第五越冬队: </b><br>
<span>number_act 发表于 2019-6-5 21:48</span><br>
<span>我看前两集的时候，永井上电视，还真就是电视曝光全民狩猎，一点都不需要静悄悄的。。。 ...</span><br>
<span>没有佐藤，又有多少民众真的会上街围捕亚人呢？</span><br>
</p><p><b>第五越冬队: </b><br>
<span> 本帖最后由 第五越冬队 于 2019-6-5 21:56 编辑 </span><br>
<span>说到底，成为亚人只是多了不会被杀死(还能召唤IBM)的属性，说的还是人类的语言，吃的也是人类的饭，怎么可能就直接放弃了对人类社会的认同呢？如果亚人是变成一种非人的怪物，说不了话、吃不了饭、没办法在人类社会中生活，那么选择与人类社会对立才是正常的。</span><br>
</p><p><b>43453: </b><br>
<span>感情上佐藤和主角就不是一路人（愉悦犯和不高兴），而且坑了主角在先</span><br>
<span>理性上说难听点就是搞个投名状。先打进组织内部再说，正好有个眼镜这样的带路人角色。</span><br>
<span>佐藤团队出来后，同时为主角方提供了头号敌人和潜在实验材料，人类高层对主角的敌意是降低了的。</span><br>
<span>再一个人逃下去，哪边打赢都是实力（敌意）膨胀的敌人，应该不会给主角谈判的机会，要不你继续逃到天涯海角，逃出显示器为止……</span><br>
<span>以上根据动画内容得出</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1837208[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
