<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>金灿荣：避免国际秩序失控，G20的这两个“支部”是关键</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>金灿荣：避免国际秩序失控，G20的这两个“支部”是关键</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:26:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>金灿荣：避免国际秩序失控，G20的这两个“支部”是关键[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1842789-1-1.html</link>
      <description>金灿荣：避免国际秩序失控，G20的这两个“支部”是关键&#13;
 本帖最后由 あじ秋刀魚 于 2019-6-28 07:56 编辑 

https://www.guancha.cn/JinCanRong/2019_06_28_507347_s.shtml
&#13;
G20国家领导人第十四次峰会于6月28-29日在日本大阪举行，中国国家主席**出席峰会并将参与全部八个主题的讨论。毫无疑问，此次G20峰会上的中美元首会晤，也将会成为全球瞩目的焦点。
&#13;
“习特会”具体要谈些什么？G20机制在全球治理上发挥着怎样的作用，当前面临哪些困难和挑战？针对这些问题，观察者网采访了中国人民大学国际关系学院副院长、国际问题专家金灿荣教授。
&#13;
【采访/观察者网 戴苏越】
&#13;
观察者网：G20无疑是当今世界各国寻求全球治理、共同应对危机的最重要机制之一，但是目前来看这个机制遇到了一些困难，您认为是什么导致了这种困境，各国将如何应对？
&#13;
金灿荣：G20这个概念最早是由德国人在1998年提出的，目的主要是想把传统工业化强国和新兴国家融合在一块，G20最早的机制是财长会议。到了2008年，由于金融海啸席卷全球，美国需要发达国家以及发展中国家一起配合他解决危机，于是美国人就倡议把财长会变成首脑峰会。
&#13;
当时的美国总统小布什打的第一个电话就是给我们的**主席，得到了中国的积极响应，随后G20峰会就成为了一个新机制。如果从知识产权的角度讲，G20的创意属于德国，成为峰会靠的是美国的号召力，中国也在其中发挥了重要作用。
&#13;
从机制上讲，G20是一个比较好的世界宏观经济政策协调平台。首先，它的代表性比G7好很多：原来世界宏观经济政策是靠G7来协调，上世纪90年代这七个国家最厉害的时候占了世界GDP的78%，然而现在这个比重已经掉到了大概48%了，很显然现在再靠G7是不够的。联合国的代表性非常好，但是它的效率非常差，因此在效率和代表性的平衡上，G20是非常好的机制。
&#13;
此外，从国际治理角度、特别是宏观政策协调角度出发，G20是很理想的，也发挥了非常好的历史作用——由于G20的出现，主要国家的政策协调非常好，比较快地帮助世界经济恢复信心、跳出了华尔街金融海啸的冲击。
&#13;
中国是很欣赏这个机制的，所以从2008年11月美国匹兹堡第一届峰会开始，中国就积极参与。中国对于G20峰会的诞生和发展，做出的贡献也是非常巨大的。我外交部的朋友向我透露，当时小布什想要搞G20首脑峰会，在给胡主席的电话里是这样说的：“这个事儿看您的态度，如果你要办，我就马上组织，你要不办那这事儿就算了。”——中国可以算是G20的联合创始人了。当时胡主席的回应也非常的积极，小布什听到很高兴，很快就把这事给办成了。
&#13;
当前G20已经成为了一个非常具有影响力的机制，中国也一直非常重视并且积极参与，对这一机制的完善贡献很大。其中，2016年的杭州G20应该是G20历史上浓墨重彩的一笔，取得了非常丰硕的成果，衍生出许多机制，比如T20（智库20）、B20（工商20）等等，为多领域的沟通合作搭建了平台。
&#13;
G20这个机制目前确实遇到了一些困难，主要表现在两个方面：
&#13;
第一，这个机制的倡导国美国已经不像以前那么重视了，甚至想要过河拆桥。
&#13;
2008年金融危机时的美国是“兄弟们出点钱出点力帮我渡过难关”，如今危机渡过去了他就想着：“哎呀，还是当年的G7比较方便”。因为到了G20，美国的一部分风头就被中国抢去了。我们看G20峰会每一届的大合影很有意思，都是东道国在中间，下一任东道国在旁边，紧挨着这两个东道国的总是中国和美国，从来不变。
&#13;
打个比方，G20就像是个党委，下面两个支部，一支部G7是个老支部，支部书记是美国，现在有了个二支部，就是金砖国家，二支部书记是我们中国。美国在国际关系上一贯很霸道，不喜欢别人抢了他的风头，在这一点上，特朗普变本加厉。因此，第一个挑战是作为发起者的美国态度的转变。
&#13;
第二，G20是各国应对金融危机的产物，人比较容易共患难，患难过去了，下面要对世界经济的宏观结构进行策划的时候，各个国家内在的利益分歧就出来了。下一步世界经济怎么改革，包括WTO怎么改革，这些涉及到长期改革以及利益分配的时候，G20内部的分歧非常大。
&#13;
中国非常珍惜G20这一机制，在一些核心议题上，包括宏观经济稳定、金融体制改革、全球问题治理，中国都有自己的看法。这些看法已经集中体现在杭州的G20上，我们的看法是成熟的、系统的，已经摆在那里了。现在我们的任务就是让别人接受，但是目前来看还比较难。
&#13;
这一次G20大阪峰会有八个主题，这八个主题习主席都参加讨论，非常地辛苦。对于这些主题，我们都有现成的表述，现在就是要把它说得更好，打动对方的心，把我们的利益关切和别国的利益关切连接起来，当然这个效果如何，我没有把握。因为大家现在对要解决哪些问题有共识，但要怎么解决，没有统一的意见。
&#13;
另外，这次G20的亮点毫无疑问要看一串“会外会”，比如金砖峰会，中国与非洲对话，莫迪也提议了中俄印的三边对话。大会本身是一个看点，会外的多边和双边会议也非常重要。当然，全世界最关心的还是“习特会”。
&#13;
观察者网：说到“习特会”，现在外界对于两位领导人要谈些什么，有两种不同的看法，一种认为会集中在经贸谈判上，力求尽快达成协定；也有人认为两国领导人会从两国关系的定位和长远发展方面深入交流。您认为这次会谈的内容会是第一种“微观”的还是后一种“宏观”的？
&#13;
金灿荣：从特朗普来讲，他肯定是想谈微观的，希望中国赶紧让步，他好拿到成绩单，给明年的选举加分。而我们当然是希望他能够谈的宏观一点儿，给中美关系找一个积极的定位。
&#13;
现在美国最危险的地方在于他们有一派人想搞新冷战，和中国“decouple”（脱钩），我们希望能控制这一派的影响。
&#13;
从现在的情况看，特朗普团队中的三派结构没有变：一派是华尔街，要求长期的经济利益；特朗普自己是一派，要求短期可见的经济利益，而且要把可见的经济利益用文本写下来，这样他可以获得政治上的胜利；第三派是强硬派，也就是极右翼，经济利益他们是要的，但更重要的是战略利益，他们需要一种框架，限制中国未来发展，这对于中国来说是不可接受的。
&#13;
我们重视中美关系，希望稳定大局，经济利益我们可以尽最大努力让步，但是如果涉及我们的发展利益和前景，我们坚决不会让。而且如果让步，让我们永远做“打工仔”，十四亿人民不会答应。现在两派都还在，都有影响，但是最终选择偏向哪个，关键的选择权还在特朗普手里。我认为最终很有可能他还是会往温和派那里靠一点。
&#13;
我们当然还有一个关注点，就是警告美国不要打台湾牌，因为别的牌都好说，台湾牌太危险了。所以这次会谈总的来说应该是微观和宏观结合吧——贸易能稳向好，台湾不要闹、中美要稳定、避免新冷战——但是最后效果如何，现在还不知道。不过总体来看还是美方强势，所以他们的议题所占的比例会高一点儿吧。
&#13;
观察者网：特朗普已经正式宣布参选，但是最近的民调显示他大幅落后于拜登，您觉得其中的原因是什么？美国的选情将会多大程度上影响中美贸易谈判？特朗普现在是一种什么样的心态？
&#13;
金灿荣：民调是不断在变的，真正有意义的民调是大选开始前的一个月，现在还太早。5月份的民调对判断明年大选的结果意义不大。我个人认为，特朗普还是有一定胜算机会的，因为他的基本盘非常的巩固，支持他的35%选民是他的铁杆。而如果民主党那边还是现在这样，一群人在竞争，那么选票就分散了，对民主党人是不利的。另外这个民调可不可靠我也是质疑的，是不是拜登真的领先特朗普那么多，即使是真实的，我认为5月份的民调对11月的大选意义也不大。
&#13;
特朗普的心态目前是必须一条路走到底，铁了心要连任。他的逻辑是这样的：他执政两年半已经得罪了很多人，如果只做四年就下去，很多他想做的事就做不成，做不成的话他的支持者会对他失望，不会维护他，而整他的人更加铁了心整他，这样他就会陷入很危险的境地。
&#13;
如果特朗普能够有第二个任期，做八年，他有一部分政策是可以得到落实的，这样支持者就会保护他，反对者有一部分也会转而支持他，这样一来他就安全得多。从政治安全、法律安全的角度来讲，特朗普和他的家族是一定要寻求连任的。
&#13;
因此他需要外交成绩，这也是我为什么推算今年内贸易战有可能结束的理由之一，我个人估计大阪会议是两国元首寻求见面，但是要取得成果会比较难，我估计要达成协议还要等到年底的APEC，那时候两个元首都会去，时机也比较成熟。
&#13;
这次两国领导人会面主要是为恢复经贸会谈创造政治条件，我觉得这次两国元首会面之后，7月会恢复谈判，7月到11月，双方会边谈边打，到11月应该就能达成协议。
&#13;
特朗普现在是真心希望能拿出一个成果，向选民证明选我是没错的。因为特朗普这两年来的执政，看似热闹，做了许多事，但实际没有取得什么成果：
&#13;
他原来想解决朝鲜核问题，2017年在朝鲜身上花了很大力气，对朝鲜极限施压，但是效果不好，2018年他就换方法了——2017年他骂金正恩是“小火箭人”，2018年说他“爱上了金正恩”，但是两次金特会都没有实质成果；
&#13;
这几年来他都在整伊朗，今年力度有所加大，但是最近我看他又软下来了，看上去真的有点虚张声势。今年他还整了委内瑞拉和古巴，但是没有成功，相比以往他下手更狠了，但是下手更狠也都没有成功。此外在叙利亚、乌克兰，特朗普也已经输给了普京。目前来看他拿不出什么成果来，唯一的成果是押着加拿大和墨西哥改了北美贸易协议。
&#13;
我是个金庸迷，美国这种行为从江湖角度上来说也是不道义的——加拿大是美国的“亲弟弟”，墨西哥是“世代仆人”，你在江湖上做大哥四处吓唬人的同时得保护你的亲弟弟，庇护你忠诚的仆人，但是他却是当众扇了弟弟的耳光，这是很可笑的，对于他的江湖地位也是不利的。
&#13;
我感觉特朗普最后会顿悟——只有和中国的贸易协定才是他唯一可能拿得出手的外交成绩。中国现在是一个很有影响力的国家，美国人感觉中国人还是很难打交道的，如果他能拿出一个美国人能够满意的协议，美国人还是会有点佩服特朗普，觉得他有两下子。
&#13;
观察者网：您刚才提到美国近来加剧了伊朗局势的紧张，在言语上咄咄逼人，在行动上却趋于保守，您觉得最近伊朗形势会有变数吗？
&#13;
金灿荣：从特朗普本人来讲，他肯定是想低成本解决问题，他也怕打了局面不可控——你可以发起战争，但是战争的时间和规模你是控制不了的，如果战争搞得很尴尬、局面很难看，对他的连任也非常不利。
&#13;
某种意义上讲，别看特朗普表面很凶，其实骨子里挺“佛系”的，我们应该还是可以放心的，因为他不愿意花成本，不愿意干扰他的连任，他应该倾向于三“不”——不动武、不花钱、不死人。
&#13;
但是，有一点说不好的是，伊朗问题里面不可控的因素太多。
&#13;
首先，特朗普周边有很多右派，那些右派是真的想打；另外就是他的盟友，这里我们不好点名，想要借刀杀人。
&#13;
伊朗方面，伊朗内部的极端分子可能也有人有这个想法。现在伊朗的总统和外长都是比较温和的，但是伊朗国内有一批非常极端的人。伊朗的一些小盟友、以及恐怖分子也有自己的小算盘。
&#13;
我们只能说，从两方的决策者来讲，都不愿意打仗，国际社会的主流也是希望不打仗，但是有一帮别有用心的人会把水搅浑，制造不确定因素。双方的领导人能不能控制好这些不确定因素，是目前局势的关键。
&#13;
本文系观察者网独家稿件，未经授权，不得转载。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>あじ秋刀魚: </b><br>
<span>金灿荣：避免国际秩序失控，G20的这两个“支部”是关键</span><br>
<span> 本帖最后由 あじ秋刀魚 于 2019-6-28 07:56 编辑 </span><br>
<span>https://www.guancha.cn/JinCanRong/2019_06_28_507347_s.shtml</span><br>
<span>G20国家领导人第十四次峰会于6月28-29日在日本大阪举行，中国国家主席**出席峰会并将参与全部八个主题的讨论。毫无疑问，此次G20峰会上的中美元首会晤，也将会成为全球瞩目的焦点。</span><br>
<span>“习特会”具体要谈些什么？G20机制在全球治理上发挥着怎样的作用，当前面临哪些困难和挑战？针对这些问题，观察者网采访了中国人民大学国际关系学院副院长、国际问题专家金灿荣教授。</span><br>
<span>【采访/观察者网 戴苏越】</span><br>
<span>观察者网：G20无疑是当今世界各国寻求全球治理、共同应对危机的最重要机制之一，但是目前来看这个机制遇到了一些困难，您认为是什么导致了这种困境，各国将如何应对？</span><br>
<span>金灿荣：G20这个概念最早是由德国人在1998年提出的，目的主要是想把传统工业化强国和新兴国家融合在一块，G20最早的机制是财长会议。到了2008年，由于金融海啸席卷全球，美国需要发达国家以及发展中国家一起配合他解决危机，于是美国人就倡议把财长会变成首脑峰会。</span><br>
<span>当时的美国总统小布什打的第一个电话就是给我们的**主席，得到了中国的积极响应，随后G20峰会就成为了一个新机制。如果从知识产权的角度讲，G20的创意属于德国，成为峰会靠的是美国的号召力，中国也在其中发挥了重要作用。</span><br>
<span>从机制上讲，G20是一个比较好的世界宏观经济政策协调平台。首先，它的代表性比G7好很多：原来世界宏观经济政策是靠G7来协调，上世纪90年代这七个国家最厉害的时候占了世界GDP的78%，然而现在这个比重已经掉到了大概48%了，很显然现在再靠G7是不够的。联合国的代表性非常好，但是它的效率非常差，因此在效率和代表性的平衡上，G20是非常好的机制。</span><br>
<span>此外，从国际治理角度、特别是宏观政策协调角度出发，G20是很理想的，也发挥了非常好的历史作用——由于G20的出现，主要国家的政策协调非常好，比较快地帮助世界经济恢复信心、跳出了华尔街金融海啸的冲击。</span><br>
<span>中国是很欣赏这个机制的，所以从2008年11月美国匹兹堡第一届峰会开始，中国就积极参与。中国对于G20峰会的诞生和发展，做出的贡献也是非常巨大的。我外交部的朋友向我透露，当时小布什想要搞G20首脑峰会，在给胡主席的电话里是这样说的：“这个事儿看您的态度，如果你要办，我就马上组织，你要不办那这事儿就算了。”——中国可以算是G20的联合创始人了。当时胡主席的回应也非常的积极，小布什听到很高兴，很快就把这事给办成了。</span><br>
<span>当前G20已经成为了一个非常具有影响力的机制，中国也一直非常重视并且积极参与，对这一机制的完善贡献很大。其中，2016年的杭州G20应该是G20历史上浓墨重彩的一笔，取得了非常丰硕的成果，衍生出许多机制，比如T20（智库20）、B20（工商20）等等，为多领域的沟通合作搭建了平台。</span><br>
<span>G20这个机制目前确实遇到了一些困难，主要表现在两个方面：</span><br>
<span>第一，这个机制的倡导国美国已经不像以前那么重视了，甚至想要过河拆桥。</span><br>
<span>2008年金融危机时的美国是“兄弟们出点钱出点力帮我渡过难关”，如今危机渡过去了他就想着：“哎呀，还是当年的G7比较方便”。因为到了G20，美国的一部分风头就被中国抢去了。我们看G20峰会每一届的大合影很有意思，都是东道国在中间，下一任东道国在旁边，紧挨着这两个东道国的总是中国和美国，从来不变。</span><br>
<span>打个比方，G20就像是个党委，下面两个支部，一支部G7是个老支部，支部书记是美国，现在有了个二支部，就是金砖国家，二支部书记是我们中国。美国在国际关系上一贯很霸道，不喜欢别人抢了他的风头，在这一点上，特朗普变本加厉。因此，第一个挑战是作为发起者的美国态度的转变。</span><br>
<span>第二，G20是各国应对金融危机的产物，人比较容易共患难，患难过去了，下面要对世界经济的宏观结构进行策划的时候，各个国家内在的利益分歧就出来了。下一步世界经济怎么改革，包括WTO怎么改革，这些涉及到长期改革以及利益分配的时候，G20内部的分歧非常大。</span><br>
<span>中国非常珍惜G20这一机制，在一些核心议题上，包括宏观经济稳定、金融体制改革、全球问题治理，中国都有自己的看法。这些看法已经集中体现在杭州的G20上，我们的看法是成熟的、系统的，已经摆在那里了。现在我们的任务就是让别人接受，但是目前来看还比较难。</span><br>
<span>这一次G20大阪峰会有八个主题，这八个主题习主席都参加讨论，非常地辛苦。对于这些主题，我们都有现成的表述，现在就是要把它说得更好，打动对方的心，把我们的利益关切和别国的利益关切连接起来，当然这个效果如何，我没有把握。因为大家现在对要解决哪些问题有共识，但要怎么解决，没有统一的意见。</span><br>
<span>另外，这次G20的亮点毫无疑问要看一串“会外会”，比如金砖峰会，中国与非洲对话，莫迪也提议了中俄印的三边对话。大会本身是一个看点，会外的多边和双边会议也非常重要。当然，全世界最关心的还是“习特会”。</span><br>
<span>观察者网：说到“习特会”，现在外界对于两位领导人要谈些什么，有两种不同的看法，一种认为会集中在经贸谈判上，力求尽快达成协定；也有人认为两国领导人会从两国关系的定位和长远发展方面深入交流。您认为这次会谈的内容会是第一种“微观”的还是后一种“宏观”的？</span><br>
<span>金灿荣：从特朗普来讲，他肯定是想谈微观的，希望中国赶紧让步，他好拿到成绩单，给明年的选举加分。而我们当然是希望他能够谈的宏观一点儿，给中美关系找一个积极的定位。</span><br>
<span>现在美国最危险的地方在于他们有一派人想搞新冷战，和中国“decouple”（脱钩），我们希望能控制这一派的影响。</span><br>
<span>从现在的情况看，特朗普团队中的三派结构没有变：一派是华尔街，要求长期的经济利益；特朗普自己是一派，要求短期可见的经济利益，而且要把可见的经济利益用文本写下来，这样他可以获得政治上的胜利；第三派是强硬派，也就是极右翼，经济利益他们是要的，但更重要的是战略利益，他们需要一种框架，限制中国未来发展，这对于中国来说是不可接受的。</span><br>
<span>我们重视中美关系，希望稳定大局，经济利益我们可以尽最大努力让步，但是如果涉及我们的发展利益和前景，我们坚决不会让。而且如果让步，让我们永远做“打工仔”，十四亿人民不会答应。现在两派都还在，都有影响，但是最终选择偏向哪个，关键的选择权还在特朗普手里。我认为最终很有可能他还是会往温和派那里靠一点。</span><br>
<span>我们当然还有一个关注点，就是警告美国不要打台湾牌，因为别的牌都好说，台湾牌太危险了。所以这次会谈总的来说应该是微观和宏观结合吧——贸易能稳向好，台湾不要闹、中美要稳定、避免新冷战——但是最后效果如何，现在还不知道。不过总体来看还是美方强势，所以他们的议题所占的比例会高一点儿吧。</span><br>
<span>观察者网：特朗普已经正式宣布参选，但是最近的民调显示他大幅落后于拜登，您觉得其中的原因是什么？美国的选情将会多大程度上影响中美贸易谈判？特朗普现在是一种什么样的心态？</span><br>
<span>金灿荣：民调是不断在变的，真正有意义的民调是大选开始前的一个月，现在还太早。5月份的民调对判断明年大选的结果意义不大。我个人认为，特朗普还是有一定胜算机会的，因为他的基本盘非常的巩固，支持他的35%选民是他的铁杆。而如果民主党那边还是现在这样，一群人在竞争，那么选票就分散了，对民主党人是不利的。另外这个民调可不可靠我也是质疑的，是不是拜登真的领先特朗普那么多，即使是真实的，我认为5月份的民调对11月的大选意义也不大。</span><br>
<span>特朗普的心态目前是必须一条路走到底，铁了心要连任。他的逻辑是这样的：他执政两年半已经得罪了很多人，如果只做四年就下去，很多他想做的事就做不成，做不成的话他的支持者会对他失望，不会维护他，而整他的人更加铁了心整他，这样他就会陷入很危险的境地。</span><br>
<span>如果特朗普能够有第二个任期，做八年，他有一部分政策是可以得到落实的，这样支持者就会保护他，反对者有一部分也会转而支持他，这样一来他就安全得多。从政治安全、法律安全的角度来讲，特朗普和他的家族是一定要寻求连任的。</span><br>
<span>因此他需要外交成绩，这也是我为什么推算今年内贸易战有可能结束的理由之一，我个人估计大阪会议是两国元首寻求见面，但是要取得成果会比较难，我估计要达成协议还要等到年底的APEC，那时候两个元首都会去，时机也比较成熟。</span><br>
<span>这次两国领导人会面主要是为恢复经贸会谈创造政治条件，我觉得这次两国元首会面之后，7月会恢复谈判，7月到11月，双方会边谈边打，到11月应该就能达成协议。</span><br>
<span>特朗普现在是真心希望能拿出一个成果，向选民证明选我是没错的。因为特朗普这两年来的执政，看似热闹，做了许多事，但实际没有取得什么成果：</span><br>
<span>他原来想解决朝鲜核问题，2017年在朝鲜身上花了很大力气，对朝鲜极限施压，但是效果不好，2018年他就换方法了——2017年他骂金正恩是“小火箭人”，2018年说他“爱上了金正恩”，但是两次金特会都没有实质成果；</span><br>
<span>这几年来他都在整伊朗，今年力度有所加大，但是最近我看他又软下来了，看上去真的有点虚张声势。今年他还整了委内瑞拉和古巴，但是没有成功，相比以往他下手更狠了，但是下手更狠也都没有成功。此外在叙利亚、乌克兰，特朗普也已经输给了普京。目前来看他拿不出什么成果来，唯一的成果是押着加拿大和墨西哥改了北美贸易协议。</span><br>
<span>我是个金庸迷，美国这种行为从江湖角度上来说也是不道义的——加拿大是美国的“亲弟弟”，墨西哥是“世代仆人”，你在江湖上做大哥四处吓唬人的同时得保护你的亲弟弟，庇护你忠诚的仆人，但是他却是当众扇了弟弟的耳光，这是很可笑的，对于他的江湖地位也是不利的。</span><br>
<span>我感觉特朗普最后会顿悟——只有和中国的贸易协定才是他唯一可能拿得出手的外交成绩。中国现在是一个很有影响力的国家，美国人感觉中国人还是很难打交道的，如果他能拿出一个美国人能够满意的协议，美国人还是会有点佩服特朗普，觉得他有两下子。</span><br>
<span>观察者网：您刚才提到美国近来加剧了伊朗局势的紧张，在言语上咄咄逼人，在行动上却趋于保守，您觉得最近伊朗形势会有变数吗？</span><br>
<span>金灿荣：从特朗普本人来讲，他肯定是想低成本解决问题，他也怕打了局面不可控——你可以发起战争，但是战争的时间和规模你是控制不了的，如果战争搞得很尴尬、局面很难看，对他的连任也非常不利。</span><br>
<span>某种意义上讲，别看特朗普表面很凶，其实骨子里挺“佛系”的，我们应该还是可以放心的，因为他不愿意花成本，不愿意干扰他的连任，他应该倾向于三“不”——不动武、不花钱、不死人。</span><br>
<span>但是，有一点说不好的是，伊朗问题里面不可控的因素太多。</span><br>
<span>首先，特朗普周边有很多右派，那些右派是真的想打；另外就是他的盟友，这里我们不好点名，想要借刀杀人。</span><br>
<span>伊朗方面，伊朗内部的极端分子可能也有人有这个想法。现在伊朗的总统和外长都是比较温和的，但是伊朗国内有一批非常极端的人。伊朗的一些小盟友、以及恐怖分子也有自己的小算盘。</span><br>
<span>我们只能说，从两方的决策者来讲，都不愿意打仗，国际社会的主流也是希望不打仗，但是有一帮别有用心的人会把水搅浑，制造不确定因素。双方的领导人能不能控制好这些不确定因素，是目前局势的关键。</span><br>
<span>本文系观察者网独家稿件，未经授权，不得转载。</span><br>
</p><p><b>bl0ck: </b><br>
<span>世界经济方向靠头部20国本身就不公平，不过也无可奈何了</span><br>
</p><p><b>Gal3ahad: </b><br>
<span>“这个事儿看您的态度，如果你要办，我就马上组织，你要不办那这事儿就算了。”</span><br>
<span>....这是真的吗</span><br>
</p><p><b>zanber: </b><br>
<span>不fire掉莱皮狗=谈JB，何况对于神皇来说，签了字的纸也是擦屁股的，没啥用</span><br>
</p><p><b>あじ秋刀魚: </b><br>
<span>zanber 发表于 2019-6-28 08:06</span><br>
<span>不fire掉莱皮狗=谈JB，何况对于神皇来说，签了字的纸也是擦屁股的，没啥用 ...</span><br>
<span>我现在觉得 他知道身边的几只都是狗 </span><br>
<span>是故意这么安排的</span><br>
<span>很符合他的极限施压策略</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>Gal3ahad 发表于 2019-6-28 07:58</span><br>
<span>....这是真的吗</span><br>
<span>你会去费力求证，证明没这回事？</span><br>
</p><p><b>无聊者X: </b><br>
<span>相信川皇！相信KAG！</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>火流星: </b><br>
<span>协议能不能当厕纸取决于川破天有没有时间继续闹，所以近期达成协议是不乐观的，只有在美国大选时间上极限施压，协议才能有效高效的达成，，，</span><br>
</p><p><b>朝花惜拾: </b><br>
<span>Gal3ahad 发表于 2019-6-28 07:58</span><br>
<span>....这是真的吗</span><br>
<span>金的话信个三分之一就好，其它当个相声听</span><br>
</p><p><b>豪福: </b><br>
<span>所以金政委会认为大选期间是滴答作响的倒计时，川皇在关键时刻会软化，我们可以躺赢？</span><br>
</p><p><b>weibo.com: </b><br>
<span>借刀杀人的是谁？欧盟？</span><br>
</p><p><b>haozi513: </b><br>
<span>豪福 发表于 2019-6-28 08:21</span><br>
<span>所以金政委会认为大选期间是滴答作响的倒计时，川皇在关键时刻会软化，我们可以躺赢？ ...</span><br>
<span>毕竟大选大过天要是大选输了就要蹲监狱了</span><br>
</p><p><b>haozi513: </b><br>
<span>weibo.com 发表于 2019-6-28 08:23</span><br>
<span>借刀杀人的是谁？欧盟？</span><br>
<span>肯定是沙特或以色列啦</span><br>
</p><p><b>萤尘: </b><br>
<span>全程自带语音看完……</span><br>
<span>中间自动穿插“对吧？”和“嘿嘿嘿嘿嘿”</span><br>
<span>—— 来自 Google Pixel 2, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>失身招领处: </b><br>
<span>金政委，内容靠不靠谱不谈。</span><br>
<span>但是用词上非常的纯朴，人民听得懂。</span><br>
</p><p><b>ysasz: </b><br>
<span>跟中国贸易战持续下去，挡了美国资本家财路后，阿川要是不能连任，全家吊路灯的可能性也是有的吧。</span><br>
</p><p><b>梁皇无忌: </b><br>
<span>豪福 发表于 2019-6-28 08:21</span><br>
<span>所以金政委会认为大选期间是滴答作响的倒计时，川皇在关键时刻会软化，我们可以躺赢？ ...</span><br>
<span>看你怎么定义这个赢字了，不管如何扩大对美进口缩小逆差是肯定逃不掉的</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9550, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>白影: </b><br>
<span>但川普连任之后会做什么风我们也不好判断吧</span><br>
</p><p><b>豪福: </b><br>
<span>梁皇无忌 发表于 2019-6-28 08:28</span><br>
<span>看你怎么定义这个赢字了，不管如何扩大对美进口缩小逆差是肯定逃不掉的</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9550, An ...</span><br>
<span>我国肯定是讲话要讲双赢的 这样的话zz上得分多</span><br>
</p><p><b>塞利斯: </b><br>
<span>weibo.com 发表于 2019-6-28 08:23</span><br>
<span>借刀杀人的是谁？欧盟？</span><br>
<span>以色列</span><br>
</p><p><b>梁皇无忌: </b><br>
<span> 本帖最后由 梁皇无忌 于 2019-6-28 08:53 编辑 </span><br>
<span>豪福 发表于 2019-6-28 08:32</span><br>
<span>我国肯定是讲话要讲双赢的 这样的话zz上得分多</span><br>
<span>如果只需要买买买就能解决问题那么肯定是最好的，那怕东西贵一点。</span><br>
<span>我个人的理解是这次贸易战只要能保证产业升级的通道能不出卖主权那么就可以谈，如果企业和国家经济的发展权和主权都保住那还是打下去吧。</span><br>
<span>我们现在肯定拿这个不要脸的美国没办法的。当然了那怕是s1也觉得小输就是赢，所以还是期望能用买买买来解决问题吧</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9550, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>豪福: </b><br>
<span>梁皇无忌 发表于 2019-6-28 08:51</span><br>
<span>如果只需要买买买就能解决问题那么肯定是最好的，那怕东西贵一点。</span><br>
<span>我个人的理解是这次贸易战只要能保证 ...</span><br>
<span>中国不像美国那么霸道一贯都是己不所欲勿施于人 我觉得也大概就是多买点就完事了</span><br>
</p><p><b>火烧云: </b><br>
<span>豪福 发表于 2019-6-28 08:21</span><br>
<span>所以金政委会认为大选期间是滴答作响的倒计时，川皇在关键时刻会软化，我们可以躺赢？ ...</span><br>
<span>不是躺赢，只是不会输</span><br>
</p><p><b>prattwhitney: </b><br>
<span>我倒是觉得金这次说的还算靠谱，没有满嘴跑火车</span><br>
</p><p><b>sanxgh571: </b><br>
<span>bl0ck 发表于 2019-6-28 07:56</span><br>
<span>世界经济方向靠头部20国本身就不公平，不过也无可奈何了</span><br>
<span>然而除了这20国以外有多少能称得上现代国家……</span><br>
</p><p><b>suncaojie001: </b><br>
<span>那这次G20甚至不会见面？</span><br>
</p><p><b>faceless: </b><br>
<span>大选重于一切，赢了总统宝座才有未来，</span><br>
<span>中国佬要的只是钱，民主党要的是我川某人的命。</span><br>
</p><p><b>sagajytc: </b><br>
<span>豪福 发表于 2019-6-28 08:32</span><br>
<span>我国肯定是讲话要讲双赢的 这样的话zz上得分多</span><br>
<span>双赢不就是赢他两次吗？</span><br>
</p><p><b>LucienLachance: </b><br>
<span>必然是大选临近川皇签协议，大选完当厕纸扔</span><br>
<span>不过川要下台，必定还是买买买，否则资本家凭什么支持你</span><br>
<span>冷战老狗要的是精神上爽，不给你一分钱。你真走冷战的路线，人家转身就把屎盆子扣给你了。反正钱的事都好解决，玩命的事自己肯定不干啊</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>队長: </b><br>
<span> 本帖最后由 队長 于 2019-6-28 10:08 编辑 </span><br>
<span>前两天的这篇很重要，怎么没人转（还有，政委南下途中意外受伤，软组织受损，现在行走不便）</span><br>
<span>《金灿荣：当前，中国应该让美国知晓的18个战术优势与7个战略优势》</span><br>
<span>2019年06月26日</span><br>
<span>【导读】6月23日下午，中国人民大学国际关系学院副院长金灿荣教授应邀出席134期文汇讲堂，主讲《百年未有之变局下的中国外交》，并与听众就“大阪G20峰会中美元首有机会再次会晤，我们可以有何展望”等热点话题作了互动。</span><br>
<span>过去一年多，美方始终是进攻方，中国是防守方</span><br>
<span>金灿荣：元首会晤一直是引领中美两国关系的风向标，尤其是去年12月APEC阿根廷峰会期间的元首会谈，给了全世界明确的信号。</span><br>
<span>如果要展望前景，首先要清晰地知晓美国对中国的定位。2017年底至2018年初，美国公布了五份报告，包括四年一度的《2018年国家安全战略报告》《国防战略报告》《核态势评估报告》，《国情咨文》和《世界威胁评估报告》。这五份报告的共同特点是，将中国定位为美国的主要战略竞争对手。美国认为，过去十几年以打击恐怖主义为主，现在应以大国竞争为第一要务。美国视俄罗斯和中国为两个大国竞争对手，其中，俄罗斯并非其长期对手，因为从长远看，俄国经济已经掉到资源陷阱中。2015年，石油、天然气出口量占俄罗斯对外出口总量的81%，占国家财政收入的51%。因此，美国眼中的长期对手只有中国。</span><br>
<span>在这样的指导思想下，去年3月美国发起了对华经贸战，今年5月，美国单方面升级了经贸摩擦。接着如大家所看到的，开始向中国打“组合拳”，重点开始打击中兴、华为等中国科技企业。美国还从金融、台湾问题、香港问题、南海问题等多方面打击中国，甚至捣乱中国的“一带一路”。例如，美国得知缅甸与中国签订了许多合同，特意派遣律师团前往缅甸，假借免费帮助缅甸审查合同的名义，意图破坏中缅合作关系。预计美国明年还会利用其完善的金融体系打击中国。</span><br>
<span>打好棋战，中国具有18个现实和潜在战术优势</span><br>
<span>我认为，中美之间既不要热战，也不要冷战，而要打棋战，所谓棋战，就是明确告诉对方中国的现实和潜在实力，帮助美国衡量利害关系后，促成谈判恢复。</span><br>
<span>中国现在是防守方，过去一年，中国对美国非常礼貌，但这并非软弱。如果仔细梳理，我们有诸多潜在的战术优势点，重点体现在18个方面。</span><br>
<span>第一是转口贸易。海关数据显示，中国对美直接出口额4300亿美元，但是美方坚持说中国对美出口5700多亿，美方将通过港澳台转口的1400多亿美元算到大陆名下了，而美国计算对华出口是只算1300亿美元的直接出口，通过港澳台等过来的数百亿不计算在内。因此对美国对华转口贸易部分可以列入潜在加税清单。</span><br>
<span>第二是服务贸易。美国在这方面是顺差。美国在中国赚近1000亿美元，中国仅获取美国300亿美元。</span><br>
<span>第三是**业。一张**业许可证就意味着一年近100亿美元的收入。1999年前，两张**业许可证在华人手上，之后，两张变成六张，其中三张由美国人掌握。如果收回转给其他企业经营呢？</span><br>
<span>第四是对等列出美国不可靠企业负面清单。</span><br>
<span>第五是供应链。中国同样也有垄断的产品，例如稀土。多年前，中国科学院院士就已研制出新工艺，从稀土中一次性提炼出17种稀有金属的方法。中国在稀土提炼工艺方面领先世界。另外，美国医药业85%的基础原料由中国提供。美国国防部的评估表明，19种常规金属对中国的依赖超过50%，有14种超过30%。</span><br>
<span>第六是中国市场。2018年，美国在华分企业的销售额为3800多亿美元，中国在美国的分公司销售额为300多亿。如果其旗舰产业苹果和通用销售额受到影响，就必然会影响股市。美国企业80%的融资依靠股市，20%依靠银行（中国企业90%的融资依靠银行，只有10%依靠股市）。按照美国人的说法，中国股市崩盘相当于从二楼跳楼，可能会崴脚，但没生命危险；而美国股市崩盘等于从五十楼跳楼，必死无疑。另外，美国的化妆品主要根据欧美女性设计，不像上海蜂花等中国本土化妆品，既符合中国女性需要，价格又实惠。如果经贸摩擦继续升级，必然影响这些美国企业的所在华利益。</span><br>
<span>第七是加速推动互联网协议第六版(IPV6)。目前基本框架是第四版（IPV4），完全由美国主导，而IPV6是中美欧三方均衡主导。</span><br>
<span>第八是5G提速。</span><br>
<span>第九是扩大期货市场。去年，上海开辟了石油期货市场，大连开通了铁矿石期货，运作一年，结果非常出众。现在，煤炭、天然气、铜、铝等货物也可开辟期货市场。</span><br>
<span>第十是加快中国和一些国家的自贸区谈判（FTA）。中国目前已与17个国家和集团进行FTA洽谈，可以加快进程，大幅增加贸易伙伴。</span><br>
<span>第十一是加快中日韩自贸区谈判。今年，中国GDP总量接近15万亿美元，日本5万亿，韩国2万亿，总和超过美国。</span><br>
<span>第十二是加速建立区域全面经济伙伴关系（RCEP），目前有东盟十国加上中、日、韩、印度、澳大利亚、新西兰等。</span><br>
<span>第十三是中国可以与日本商议，加入全面与进步跨太平洋伙伴关系协定（CPTPP）。原本TPP是美日用于对抗中国的举措，但特朗普总统上台后第二天就退出了这一协议，日本主导了11国加入的CPTPP，2018年12月30日已经生效。这对中国未尝不是机会。</span><br>
<span>第十四是加速湄公河区域开发。</span><br>
<span>第十五是加速人民币货币互换。目前，人民币与外币互换总额为三万多亿美元，还有许多国家想同中国互换，因为人民币比较稳定，吸引力上升。</span><br>
<span>第十六是要求与石油国家在未来的结算中，适用一定比例的人民币。过去，美元与石油挂钩，用石油来稳定美元。需要注意的是，美国不再是石油进口国，目前只有中国是石油进口大国。中国可以利用垄断性地位与之谈判。我个人建议从沙特阿拉伯开始商谈，1%用人民币支付。同样，他们也可以用人民币购买中国产品。</span><br>
<span>第十七是在结算方面，加速跳出美元结算体系。当前，全世界贸易的85%左右还是用美元结算，现在欧洲、中国、俄罗斯都在考虑建立一个新的结算系统。中国应当联合这三方，并把印度纳入其中。</span><br>
<span>第十八是我们有巨量的美国国债和公司债券，具有影响美国股市和债市的能力。</span><br>
<span>当然，中国潜在优势还有不少，以上18个方面是比较成熟的潜在优势，虽然未必都会启用，但必须让美国人清晰地知晓它们的存在。</span><br>
<span>促使恢复中美经贸商谈，中国有7个潜在战略优势</span><br>
<span>战略上至少也有7方面潜在优势。</span><br>
<span>第一、扩大国内市场。目前我们依赖国际市场的比重较高，要提高国内市场一次分配中劳动所占的份额。我们在第一次分配中，资本获得58%，劳动收入获得42%。因此，我们可以计划在三年时间内，将第一次分配中劳动所占比例从42%提高至50%，之后根据条件提高至55%。今年，中国国内零售总额超过美国，位居世界第一，已经成为世界最大的国内市场。我建议，借此机会扩大国内市场。</span><br>
<span>第二、改革进入深水区，需要调整利益结构。美国的外来压力正好成为改革的动力。</span><br>
<span>第三、进一步推动中国正在实行的扩大开放。美国高通最新的数据显示，2018年，中国对美关税增加至20%多，但对别的国家已经大幅降至6.5%，是发展中国家中最低的。降到5%就和发达国家标准相同了，6.5%已经很接近发达国家了，远远低于印度、巴西等金砖国家。现在虽然处于贸易摩擦时期，但中国的外商直接投资（FDI）仍然在增加。</span><br>
<span>第四、提升产业等级。尽管中国也有自己的半导体产业，也能开发出一些芯片，但是过去中国企业大量购买进口产品。当下，在美国限制出售芯片的情况下，中国可以借此大力提升产业等级，未来实现摆脱对美国的芯片依赖，这必将重创美国芯片制造企业。</span><br>
<span>第五、适当减少与美国在某些地区和全球问题上的战略合作。</span><br>
<span>第六、优化战略组合。经过中美经贸摩擦，我们非常清楚各国的态度和立场，明白哪些对中国友好，哪些是机会分子。</span><br>
<span>第七、加速军事建设（准备）。现在看来，美国对中国的打击是恒定的，除贸易问题外，也会从其他方面下手。</span><br>
<span>元首会晤引领中美关系方向，7月至11月是关键</span><br>
<span>因此，展望即将来临的大阪峰会元首会晤，我个人预测，七月后，中美有望恢复谈判。而在未来的谈判中，中国将表明自己的实力。值得注意的是，今年11月还将举办APEC峰会，这也将是中美之间一个非常重要的时间窗口。</span><br>
<span>（整编：金梦、李念）</span><br>
<span>PS：上面第三的**，是指赌博</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span> 本帖最后由 魔法酪饼 于 2019-6-28 10:09 编辑 </span><br>
<span>没可能吧。。。阿川之前吹的太过了，现在搞个什么协议才能让自己人满意？除非是阿川打算以表面得势实际吃亏的方式卖国，否则能得个啥好看的协议啊。</span><br>
</p><p><b>mp5: </b><br>
<span>weibo.com 发表于 2019-6-28 08:23</span><br>
<span>借刀杀人的是谁？欧盟？</span><br>
<span>明显就是以色列</span><br>
<span>明面上TG还是要跟这玩意继续打交道的</span><br>
</p><p><b>队長: </b><br>
<span> 本帖最后由 队長 于 2019-6-28 10:14 编辑 </span><br>
<span>顺便贴上23号的互动环节： </span><br>
<span>未来十年，中国半导体行业前途无限</span><br>
<span>集成电路人才培训师齐畅：我从事集成电路的人才培训工作。在工作中发现，大家对集成电路行业不甚了解，集成电路的进入门槛较高。您对中国集成电路人才培训的发展有何建议？</span><br>
<span>金灿荣：这个问题非常专业，不是我的专长。我认为，这需要依靠国家重视和投入。</span><br>
<span>上个世纪五十年代，通过苏联帮助，我国初步建立起半导体产业，因为历史原因，未能获得后续支持。因此，虽有一定的工业根基，但却与世界脱节，导致改革开放初期，我国的半导体产业较为落后。在此背景下，国内出现了两种思路。一是保留原有基础，与西方进行合资改造；另一种就是放弃。很遗憾，受当时的历史局限，我们没有坚持下去。</span><br>
<span>虽然有些科学家意识到这一领域的重要性，建议国家保持研发，但限于国力，资金有限，我们未能在这一领域进行重点投入。比如，1986年，我们的863计划，一年拨给半导体产业发展只有五亿人民币，而当时，西方每家大公司每年为半导体产业的投入都在百亿美元以上。</span><br>
<span>从九十年代开始重视半导体产业，特别是2003年以后，不断加大投入，此时国力显著提升，在持续投入十年左右后，建立起了产业基础。十来年中，我们追赶的速度非常快。</span><br>
<span>去年，“中兴事件”令全国震惊，举国达成共识——关键产业不能被别国遏制。未来十年是大发展的十年，必定会获得大量的资源投入，从业人员相应的条件也会同步上升。我的直觉是，半导体行业未来十年前途无限。</span><br>
<span>中国教育竞争力：每年400万理工科毕业生</span><br>
<span>上海生化所童明韩：教育是国家最应该重视的地方，现在似乎抓娃娃的多，大学教育比较放松，您如何看待？</span><br>
<span>金灿荣：在我看来，中国的教育非常成功。应试教育有其优越性。小时候让小孩死记硬背，会让其终生受益。并且，我们的孩子素质也非常好。我曾两度派往美国密歇根大学公共管理学院教研究生，感觉国内学生的素质和美国学生比更有其长处。</span><br>
<span>中国改革开放四十年来，主要是学习美国，其一些负面结果是，一些人的利益和观念被美国和西方价值观所绑架，包括对中国教育的评估，盲目推崇减负，全面否定应试教育，从长远来看，对孩子不利。</span><br>
<span>中国的教育与民族文化息息相关。中国人特别重视教育，这是儒家文化所决定的，“学区房”是中华文明圈特有的现象，这在西方难以想象。现在越南富有了，也同样出现了“学区房”现象。人类对教育的重视程度，只有犹太文明可以与中华文明相媲美。因为中国具有重视教育的文明基因，也很难改变。正因如此，才有现在先进的华为5G技术，使得中国具有竞争力。去年，中国825万毕业生中，有400多万理工科学生。而美国44万理工科毕业生中，有52%是国际学生，主要是中国人与印度人，美国本土的理工科学生才20万。我们400多万理工科学生具有绝对竞争力。因此，我认为，中国的教育整体上非常成功，现在只要基本坚持原来的方向略加调整继续发展就可以了。</span><br>
<span>前几年许多人崇拜民国，认为民国盛产大师，我觉得这是一个没有事实依据的美化，真正的一流大师应该在今天和未来的中国高校里。</span><br>
<span>台湾和平解决是祖国统一的大方向</span><br>
<span>润园书院副院长段慧：请您谈一下台湾问题？</span><br>
<span>金灿荣：台湾问题是历史遗留问题，是国共内战的遗留物，也是百年国耻最后一页，只要存在，就是我们痛苦的现实。虽然这个问题难解决，但一定会解决，我们需要一定的时间，在力量对比上形成绝对优势后，寻找机遇以突破历史性的方法解决——和平解决。</span><br>
<span>现在台独分子有两个心理支柱。一是觉得大陆穷。2015年有一位台湾名嘴在电视上公开讲大陆人连茶叶蛋都吃不起，说大陆人民吃方便面是奢侈食品，一个人吃七个人看。台湾2300万人，经常跑大陆、了解大陆的只有200万人，其他较为自我封闭，每天看的是关于大陆的负面新闻，内心瞧不起大陆，觉得大陆穷弱，没有决心解决台湾问题。第二是台独分子相信美国一定会插手保护。另一方面，台独分子和美国极右翼知道时间在大陆方面，所以有可能会提前闹事。</span><br>
<span>中国历史上的统一，基本上是血流成河，和平解决很少，现在是21世纪，中国寻求的是和平解决，主要是在意人类文明史上的政治、道德、历史评价，在乎台湾民众的利益，即统一后治理的高效。</span><br>
<span>赢得非洲民众好感需要时间和话语权</span><br>
<span>大学生戴赟：之前您提到七十年来中国外交很成功，但对非洲的民间外交、民间往来似乎很难说成功。非洲许多国家是英语国家，他们看的新闻是BBC或者CNN，受西方影响大。我在暑假有意前往非洲，您有何建议让非洲的老百姓更喜欢我们中国人？</span><br>
<span>金灿荣：我不研究非洲，浙江师范大学的刘鸿武教授是这方面的专家。我知道一个信息——新华社在几年前做过全非洲范围的民意调查，结果显示非洲人对中国的好感率是43%。日本是19%，美国是13%，欧洲6%。我们同样也听到不少对中国赞不绝口的非洲声音，国家间的感情要取得一致的好感是有难度的，需要假以时日。二战后欧洲给非洲的援助最多，欧美国家投进去的援助总额有五万亿美元，但因为非洲曾经被欧洲殖民，所以好感度会受到影响。中国的优势在于我们没有殖民负担。几十年前，中国在非洲的形象比今天好，非洲知道中国人也并不富裕，假如中国有一个馒头，那么会分半个给他们吃，但现在他们觉得中国富了，拥有十个馒头，给非洲一个。我们给予非洲的其实比以前多了，但是他们的感觉反倒差了一些。随着多次中非论坛的召开，中非“十大合作计划”和“八大行动”的落实，这些情况一定会慢慢得到改善，就像非洲人民现在同样也会看中国中央电视台（CGTN），而不止是英美国家的BBC、CNN。在与非洲的民间外交方面我们需要一点时间让它变得更好。</span><br>
<span>粤港澳大湾区规划为香港发展提供更多机遇</span><br>
<span>退休职员谢明华：最近香港形势一直备受关注，请问您如何看待？能否预测一下香港的未来前景呢？</span><br>
<span>金灿荣：香港不属于外交问题，但一直有域外大国的插手，形势变得有些复杂。首先，香港问题与台湾问题是相互关联的，香港的“一国两制”最初是为了解决台湾问题而设置，所以，香港问题在台湾问题解决前会长期存在。其次，香港是中国的国际金融中心，是中国对外开放的主要窗口、与西方联系的渠道，科技与金融曾遥遥领先。但如今，随着深圳等大陆城市的飞速发展，这些优势并不明显。粤港澳大湾区发展规划将会为香港提供更多的发展机遇，香港唯有将港内发展纳入“一国”内才会带来新的生机。</span><br>
<span>由于历史遗留的心理认同问题和现实中民生发展的停滞，加上香港舆论不可避免地受到西方影响，导致不理性的民众将一些问题的原因与愤怒情绪迁怒于大陆，所以，会发生一些波动也是非常正常的。</span><br>
<span>美朝双方难成共识，中国是维稳促和主力</span><br>
<span>证券从业者周波：近日**总书记对朝鲜进行国事访问成果丰硕，您如何看待朝鲜问题？</span><br>
<span>金灿荣：目前，美国试图绕过中国与朝鲜进行谈判，我认为双方基本立场差距过大，最后很难达成共识，但在一定程度上为中国力量的发挥争取了时间。中国会以维稳促和的态度对待半岛局势，以期在解决台湾问题前维持半岛形势稳定。今年是中朝建交70周年，回顾中朝关系历程：中朝友谊符合两国人民心愿，符合两国根本利益，符合时代发展潮流，也是双方着眼长远大局作出的战略选择。过去15个月来，中朝最高领导人五次会晤，面对国际和地区形势深刻复杂演变，两国领导人保持密切交往，巩固政治互信，及时就重大问题深入交换意见，牢牢把握中朝关系发展大方向。对于朝鲜劳动党七届三中全会决定停止核和导弹试验，集中力量发展经济，提高人民生活水平的决策，我认为是有助于进一步缓和半岛局势，有助于推动半岛无核化和半岛问题政治解决进程。</span><br>
<span>与伊斯兰世界关系良好，各方都“说得上话”</span><br>
<span>上海交通大学博士后宋磊：请您谈谈中国未来和伊斯兰世界的关系，特别是中东问题会对我国产生什么影响？</span><br>
<span>金灿荣：中国很重视和伊斯兰世界的关系。在国内，近年来，**总书记对引导宗教与社会主义社会相适应的内涵作出了新的阐释，中央提出“我国宗教要坚持中国化方向”的新任务，其中包括伊斯兰教中国化，也就是伊斯兰信仰和文化要与中国的实际相适应；在国际上，中国要和伊斯兰世界保持良好的关系，这是两个大方向。另外，中东各国势力交错、很多国家纷纷陷入危机等，这些阴云也会给2019年的中国外交带来很多不确定性，但是中国和伊斯兰诸多国家之间有良好的友谊，通俗而言，“都说得上话”，这是我们的优势。</span><br>
<span>中美主播辩论效果见仁见智，外宣还有提高空间</span><br>
<span>南京大学学生胡瑞：我之前关注到中国国际电视台(CGTN)主播刘欣和美国福克斯商业频道(Fox Business)主播翠西·里根关于中美贸易摩擦等话题的一场隔空激辩，个人感觉没有达到我们想要的外宣的效果，请问您如何看待现在的外宣？以后能通过怎样的方式把我们的想法更好地向世界宣传？</span><br>
<span>金灿荣：关于中美主播刘欣与翠西公开辩论一事，效果如何就要见仁见智。这场引发国内外媒体和网友集体关注的辩论，整体氛围还是相对地友好客气，不到20分钟，就中美贸易、知识产权、关税等多个话题进行了交流。很多中国网民认为这似乎不像是一场辩论，但美国很多网民表示翠西表现过于情绪化，评价和中国人不太相同。我个人认为刘欣在对话中表现不错。</span><br>
<span>我们历来重视外宣，随着国际形势的日益复杂，在外宣上确实还有很多地方有待提高。</span><br>
<span>在讲堂对话互动后，上海社科院国际问题研究所助理研究员吴其胜谈了自己的体会和感受。</span><br>
<span>吴其胜认为，鉴于中国已经走近世界舞台的中心，要在国际舞台上发挥更大的影响力，需要在国内层面做好相应的准备。正如中国外交史和改革开放史研究专家章百家先生曾提出的著名论点：改变自己，影响世界。这在经贸领域尤为如此。例如，在多边贸易领域，中国已是世界最大的货物贸易国，如果没有中国的参与和支持，新的多边贸易规则将很难达成。</span><br>
<span>从中国自身经验来看，**总理2013年夏季达沃斯演讲当中提及——都说中国是全球化获益者，但别忘了中国为了加入全球化付出多大的成本。2001年为了加入世贸组织，中国修改两千多部政府法律法规，最终才融入了国际体系，并在经济发展上取得巨大成功。</span><br>
<span>中国现在走近世界舞台中央之后，依然要有心理准备，做好相关国内改革，为在全球经济治理当中发挥更大的影响力做好准备。</span><br>
<span>（整编：李念、金梦、袁琭璐，王舒、夏佳丽亦有贡献）</span><br>
</p><p><b>Gal3ahad: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-6-28 08:14</span><br>
<span>你会去费力求证，证明没这回事？</span><br>
<span>布什可能是个老北京</span><br>
</p><p><b>greelmr1981: </b><br>
<span>第十三是中国可以与日本商议，加入全面与进步跨太平洋伙伴关系协定（CPTPP）。原本TPP是美日用于对抗中国的举措，但特朗普总统上台后第二天就退出了这一协议，日本主导了11国加入的CPTPP，2018年12月30日已经生效。这对中国未尝不是机会。</span><br>
<span>我加入了（原来）为了对付我的组织</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>Gal3ahad 发表于 2019-6-28 10:46</span><br>
<span>布什可能是个老北京</span><br>
<span>老北京那是他爹</span><br>
</p><p><b>SuThoth: </b><br>
<span>bl0ck 发表于 2019-6-28 07:56</span><br>
<span> 世界经济方向靠头部20国本身就不公平，不过也无可奈何了</span><br>
<span>说是20国，其实是世界百分之七十的人口和百分之八十五的GDP。说实话国际事务存在实体的也就这二十个国家。</span><br>
</p><p><b>怎么了阿鸡: </b><br>
<span>魔法酪饼 发表于 2019-6-28 10:08</span><br>
<span>没可能吧。。。阿川之前吹的太过了，现在搞个什么协议才能让自己人满意？除非是阿川打算以表面得势 ...</span><br>
<span>阿川无论什么协议都能吹起来，输也能吹成赢，到时候连发10条推特宣布胜利即可</span><br>
<span>这点我倒是不担心</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span>澳门那两个我只之前提过。</span><br>
<span>永利的老板是前共和党的财务主席。</span><br>
<span>金沙的老板是共和党大金主，以色列的美国大使馆迁移的重要推手。</span><br>
<span>看看这两个老板愿意为川川和莱特希泽，纳瓦罗的星辰大海牺牲一年上百亿的收入么。</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>wsy678: </b><br>
<span>有点麻烦，持续战斗了！</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1842789[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
