<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>看完炎拳，人都快傻了</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>看完炎拳，人都快傻了</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:38:05 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>看完炎拳，人都快傻了[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1910444-1-1.html</link>
      <description>看完炎拳，人都快傻了&#13;
导演出来前，末世+复仇题材，男主靠别人的能力战斗，好像很有看头。然后出现一个好像掌控全局的女人，男主反派全成了导演的玩具，非常有新鲜感。直到捅反派窝的时候出现男主信徒，整部漫画开始暴走，一系列有病操作层出不穷。如果把前面的骚操作比作漂移的话，后面的走向就是藤原拓海开着AE86在秋名山狂飙，导演死后剧情干脆冲下山崖了。也是那段意识流的复仇开始，我就放弃思考了。看完结局感觉大脑一片空白，几乎怀疑人生，这83话的漫画我到底看了什么
&#13;
相比之下电锯人简直就是藤本治好病之后的产物，正常得不行。不知道是不是该感谢酱铺的编辑把藤本牢牢摁住，剧情才没飞起来</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Sliurus: </b><br>
<span>看完炎拳，人都快傻了</span><br>
<span>导演出来前，末世+复仇题材，男主靠别人的能力战斗，好像很有看头。然后出现一个好像掌控全局的女人，男主反派全成了导演的玩具，非常有新鲜感。直到捅反派窝的时候出现男主信徒，整部漫画开始暴走，一系列有病操作层出不穷。如果把前面的骚操作比作漂移的话，后面的走向就是藤原拓海开着AE86在秋名山狂飙，导演死后剧情干脆冲下山崖了。也是那段意识流的复仇开始，我就放弃思考了。看完结局感觉大脑一片空白，几乎怀疑人生，这83话的漫画我到底看了什么</span><br>
<span>相比之下电锯人简直就是藤本治好病之后的产物，正常得不行。不知道是不是该感谢酱铺的编辑把藤本牢牢摁住，剧情才没飞起来</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span>哈哈哈</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>导演，又疯了一个。</span><br>
</p><p><b>今天不守尸: </b><br>
<span>毕竟是地上最自由的漫画家有力争夺者之一</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>我觉得导演死前还是挺正常的，尤其是复仇高潮戏太合我口味，后来犹大失忆后有点过于意识流。第一次看完就这结局觉得超级喂屎，但是第二次看结局体感回升了些，主角在右脸被捏烂时就彻底死了，天堂电影院和真妹见面，最后伪主角和伪妹在一起，一个桑一个露娜，还行吧，是我当时期待放太高了。</span><br>
</p><p><b>windaria: </b><br>
<span>藤本证明了精神病是真的能治好的，所以你不要放弃治疗啊</span><br>
</p><p><b>timepro: </b><br>
<span>抬走，下一个</span><br>
<span>好好珍惜现在的电锯人</span><br>
</p><p><b>默逍: </b><br>
<span> 本帖最后由 默逍 于 2020-1-22 22:40 编辑 </span><br>
<span>炎拳后期还是可以看出来藤本画的很难受，或者说有点迎着死线大脑一片空白的感觉吧。电锯人节奏上好多了，不过相对的也没那么多有趣的神经刀</span><br>
<span>但是再往后就不一定了对吧 </span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>1</span><br>
<span>男主打入敌方大本营后整个脑子都被挖走了----我是说作者的脑子</span><br>
</p><p><b>Ton: </b><br>
<span>电锯人现在世界设定展开了，是不是暴走的前兆？</span><br>
<span>看炎拳我是真觉得主角没什么活下去的必要，最后还随着时间一切记忆都消散了，不是基本等于是死了吗。。。。</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>不过炎拳的分镜和画工是真不错，完全不像是一个名不见经传的漫画家画的，到了电锯人分镜和画工反而有点下降</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>我觉得炎拳看得特别爽，要的就是这种mindfuck的感觉，套路？剧情？都不重要，要的就是一个意外，给你的脑子来一个过山车，最后脱出轨道来个蹦极，这才叫有味儿</span><br>
<span>至于电锯人，就看是编辑治好了藤本还是藤本从编辑手上抢回了笔</span><br>
</p><p><b>笑颜百景: </b><br>
<span>炎拳我觉得是相当形散神聚的cult作品，不管剧情如何暴走，“活着的诅咒”这一主题都贯穿始终，灭火后的剧情我觉得更是强化了这一主题</span><br>
<span>电锯人目前为止只是给人一种其他少年漫学不会的时髦感，好看归好看，比起炎拳还是少了些情绪在里面</span><br>
</p><p><b>注册一个: </b><br>
<span>电锯人分镜画工下降是认真的吗</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>笑颜百景 发表于 2020-1-22 23:51</span><br>
<span>炎拳我觉得是相当形散神聚的cult作品，不管剧情如何暴走，“活着的诅咒”这一主题都贯穿始终，灭火后的剧情 ...</span><br>
<span>我个人是非常非常喜欢灭火的那十年生活，阿格尼这么多年来第一次不再承受肉体的折磨和复仇的压力，却第一次站到了加害者的视角来感受良心的不安，他也平生第一次选择用谎言来掩盖，就这样度过了人生第一个平静的十年。</span><br>
<span>然而这一切都注定是暂时的，如同纸包不住火焰，当阿格尼身上的火焰再次燃起时，昔日的痛苦又回来了，但阿格尼却终于不用活在谎言之中了，他就这样接受了自己的宿命，成为“炎拳”。</span><br>
<span>我感觉直到这段之后，藤本才是真的不想画，就想着怎么收尾了事了。</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>阿格尼为什么疯狂-死了妹妹。</span><br>
<span>为什么要写死妹妹?——因为女主死了才会激化冲突</span><br>
<span>这就是藤本在炎拳里的不自由的一点。</span><br>
<span>所以电锯人就好多了，🐴骑马死不了，死了的又都是比不上炎拳里妹妹地位的</span><br>
</p><p><b>碎片整理: </b><br>
<span>炎拳在导演死前也就部有噱头的超能力战斗漫，再导演死后对角色身份的反复解读才是精髓</span><br>
</p><p><b>北山玖公: </b><br>
<span>每个人可能对作品都有不同的感悟和体验，但我只是觉得炎拳看的很爽，追着第一话慢慢看完和完结后再看一遍的感受完全不一样，导致我现在都觉得把这种漫画安利给别人只能对他们说：“这漫画挺不错的，来看看吧。”，告诉他们剧情的发展走向简直是在侮辱我自己爽的过程。</span><br>
</p><p><b>渐渐融化的飘雪: </b><br>
<span>因为怕了炎拳了所以对电锯人我还处于观望态度，刚开始的时候看了几话，确实觉得好看，感觉这部作品的上限就取决于“藤本多大程度能够控制住自己”。</span><br>
<span>毕竟炎拳前面尤其是开头我觉得也挺好看的，后期就……怎么说，也不是说难看了，但朝着奇奇怪怪的方向起飞了，有种“我为什么坐在日料店里吃着川菜”的迷茫感……</span><br>
</p><p><b>风浦可符香(P.N): </b><br>
<span> 本帖最后由 风浦可符香(P.N) 于 2020-1-23 00:55 编辑 </span><br>
<span>正相反，炎拳摆脱了如今大多数日本青少年漫画不爱好好说人话的大毛病（结构臃肿，模板僵化，逻辑弱智，故弄玄虚），其结构的松散完全是表象。</span><br>
<span>整个作品集宏大叙事（神话-寓言），科幻，黑色幽默，（对社会生活及宗教的）解构于一体，一气呵成，主线环环相扣的5-6次大转折仅仅用了83话，毫不拖泥带水。</span><br>
<span>然后再结合不俗的台词功力和灵气十足的分镜，当初看完我最主要的感受就是，天才。妈的再给我来十部。</span><br>
<span>我个人很难想象有电影爱好者不喜欢炎拳（并非意指电影爱好者高人一等）。</span><br>
</p><p><b>兮嘉: </b><br>
<span>建议观看炎拳时，导演死后那段剧情不要太深究，跳跃着看，了解人物想法行为以及关键剧情就可以了。结局是个很好懂的展开。虽然这样略显功利，少了那股儿味儿，但至少观感上会好很多。也不会影响大致主题，即我是谁与我为什么而活。（个人之见）</span><br>
<span>无论是楼上提及的mindfuck也好，还是cult film也罢，这些都无法掩饰藤本在表达自己灵感上的失误。可能因为新人不成熟的缘故，他不太懂得取舍，无论创意多么好多么有趣，自己多么想表达出来，一股脑儿地塞进漫画就会让人晕头转向，作品也不明所以，太多地脑洞压垮了主线。或许也有责编未尽职的原因罢，所以大家也喜闻乐见地叫道，藤本真是自由啊。</span><br>
<span>但不可否认的是，藤本是一个很有才华的漫画作者。他的脑洞和分镜很有电影的意境，这也是为什么说炎拳像cult片。再看电锯人也能找到不少电影梗和相似的情节，真是一个不折不扣的电影迷吧。作为貌似17岁就出道的天才创作者，他还是比较厉害啦，可以试着去看看他最早的几部短篇，不一定好看但至少不无聊。</span><br>
</p><p><b>枝条: </b><br>
<span>我看过两遍《炎拳》都不能把大致的剧情回忆出来，藤本想说的故事自己还没想好。</span><br>
</p><p><b>curiousnoob: </b><br>
<span>我觉得后面比前面还好看...</span><br>
</p><p><b>超大陆的崩坏: </b><br>
<span>寻找意义就是没有意义，最爽的还是跟失忆假妹妹一起没羞没臊的那一段时间</span><br>
</p><p><b>小修: </b><br>
<span> 本帖最后由 小修 于 2020-1-23 01:55 编辑 </span><br>
<span>炎拳它有问题。但它的问题不是剧情而是节奏。炎拳的故事很简单，就是为复仇而活和为活着而活两个章节。</span><br>
<span>在49话之前，阿格尼都是在为仇恨而活。49话仇报了，导演死了。最后觉得阿格尼应该为活着而活。我心里导演的精神是延续在后几十话里的。</span><br>
<span>单独看前半部分，其实炎拳还是只能说是优秀作品，超能战斗少年漫。角色和故事都是优秀级别。你会觉得按照这个节奏讲完故事，就大概是个巨人级别的故事。</span><br>
<span>单独看后半部分，把前50章做个3页的背景，后30章一点问题都没有。后30话我认为极其优秀，有种黄金科幻年代的浪漫感，我很久没看到这么浪漫的作品了。这个笔力，是真的可怕。我这几年都见不到这种级别的作者了。</span><br>
<span>论严谨，论人物细腻，论结构精巧，或者故事感人。有很多作者能参考。但是能让我感觉浪漫的一个都没有。我能看到铳梦1，寄生兽，能看到剑风前期的味道。这种水平，不是一般作者努力就能努力出来的。</span><br>
<span>把炎拳看成有共同背景的几个独立故事观感极佳。</span><br>
<span>但是作为一整个故事，前后节奏就失调了。后期故事主线架构没问题，就是太快了。造成前后故事割裂感严重。</span><br>
</p><p><b>cyankaras: </b><br>
<span>至今记得阿格尼复仇时的电影级分镜，太震撼了</span><br>
</p><p><b>river1981: </b><br>
<span>小修 发表于 2020-1-23 01:52</span><br>
<span>炎拳它有问题。但它的问题不是剧情而是节奏。炎拳的故事很简单，就是为复仇而活和为活着而活两个章节。</span><br>
<span>在4 ...</span><br>
<span>我也喜欢50章之后的内容。</span><br>
<span>50章后，阿格尼失去了复仇对象，也失去了引路人，当他真的开始思考怎么活下去为什么要活下去的时候，那种痛苦和挣扎就tm太扎心了。</span><br>
<span>最后炎拳被捏爆头埋在树下那段内心独白，看得我心里仿佛有东西在冲撞又说不出来，太难过了....</span><br>
</p><p><b>ranqI: </b><br>
<span>炎拳的东立单行本好像出完了 买</span><br>
</p><p><b>healeveryone: </b><br>
<span>注册一个 发表于 2020-1-22 23:59</span><br>
<span>电锯人分镜画工下降是认真的吗</span><br>
<span>分镜整体来看进化了，更有表现力了。但也还没出现炎拳里复仇时的那种神分镜</span><br>
<span>画工是肉眼可见的退化，没办法，主力助手单飞去画《地狱乐》了</span><br>
</p><p><b>海洋队手下mayo: </b><br>
<span>和楼主观点差不多，藤本的作品看的第一部是炎拳 只看了一半弃了，看出藤本ptsd。后来看了短篇才发现这个作者还是有趣的</span><br>
<span>炎拳一上来想讲的太多了 什么人权自由复仇讲概念多于故事。但和文艺电影比概念表达得太生硬，让人感觉作者也是一知半解。甚至不见得比带着一股大叔臭的某些青年漫画讲的好。</span><br>
<span>电锯人能走回正轨太好了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>杏仁小圆饼: </b><br>
<span>炎拳每一段单独拿出来都是精彩的中篇，但连在一起像一锅黑暗料理，看完感到消化不良。</span><br>
</p><p><b>cys_pitaten: </b><br>
<span>重看一遍会发现炎拳逻辑线其实很清晰，追连载时候会被各种展开吓到导致搞不清主线。当然确实存在前面几楼说的节奏问题</span><br>
</p><p><b>sodr: </b><br>
<span>渐渐融化的飘雪 发表于 2020-1-23 00:42</span><br>
<span>因为怕了炎拳了所以对电锯人我还处于观望态度，刚开始的时候看了几话，确实觉得好看，感觉这部作品的上限就 ...</span><br>
<span>坐在成都的日料店(?)里吃脑花寿司的感觉？</span><br>
</p><p><b>路过的正义朋友: </b><br>
<span>不不不，就是要疯起来啊。况且就算是现在的诺贝尔奖人不都是重点是神经刀什么时候砍过来麽</span><br>
</p><p><b>pockee: </b><br>
<span>healeveryone 发表于 2020-2-17 11:34</span><br>
<span>分镜整体来看进化了，更有表现力了。但也还没出现炎拳里复仇时的那种神分镜</span><br>
<span>画工是肉眼可见的退化，没办 ...</span><br>
<span>原来地狱乐的作者是他的助手！</span><br>
<span>怪不得推特上经常互动</span><br>
<span>— from Google Pixel 3 XL, Android 10 of S1 Next Goose v2.2.0.1</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1910444[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
