<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>2010年代 编年史：我们所爱的流行文化们</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>2010年代 编年史：我们所爱的流行文化们</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:11:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>2010年代 编年史：我们所爱的流行文化们[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1904854-1-1.html</link>
      <description>2010年代 编年史：我们所爱的流行文化们&#13;
https://www.gcores.com/articles/118245
&#13;
https://image.gcores.com/ae3d5d4d-71a7-46c4-8c25-0009002ef9e7.png?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_3000,h_3000/quality,q_90
&#13;
流行文化如何被我们创造，又如何将我们撕裂开来。
&#13;
AstrianZheng_3 小时前
&#13;
很快，我们就要和 2010 年代说再见，迎接全新的 2020 年代。我想，是时候来对流行文化做一个总结：一年里的东西转瞬即逝，百年恐怕没有人能完全纵观；但名为十年的切片却不多不少，刚好能够代表更隐形的趋势和潮流。
&#13;
在上一个十年（2000 年代），我们可以轻松地将互联网技术塞进裤兜里，还催生出名为「社交网络」的一个大社会。这个大社会可以容纳几乎所有人，人们既可以在里面议事，也可以聊家长里短。
&#13;
流行文化也在此时重新换了一个面貌：它的传播不再依赖中心化的一个或几个媒体—— 或者换个说法，叫「话语权下放」——令流行文化本身变成具有自我传播能力的一种有机体。只需要一个概念甚至关键词，就有可能聚集起数量并不算少的爱好者们。这让更小众的文化有了更大范围传播的可能，最明显的一个例子是，许多只有爱好者们的「黑话」，逐渐成为大家都在用的流行语。
&#13;
但此时，我们却越来越觉得孤单起来。在网络这个大社会里，被量化的「成就」—— 比如，赞、热度、讨论度，等等 —— 永远无法弥补内心中空虚的一切。数字越高，中断感却越重，我们进而越发变得孤独。
&#13;
在这一「2010   年代简史」中，我试图找出这样的答案：在这十年间，我们为何成为孤独的个体，又以什么方式、该用什么方式和其他个体相连？最关键的是，建立连接究竟还有没有意义？为此，我会以十个关键词来串联起这样的答案。这些关键词都来源于流行文化，而且它们不仅仅是被创造的，反过来说，它们都在以某种方式，影响我们的生活、娱乐，和看待世界的方式。
&#13;
也许我们可以从中，找到一点关于自我、他人和这个世界的答案。
&#13;
这十个关键词分别是：傲慢与偏见、消费主义与技术信奉、东野圭吾、Ingress、PlayStation 4、公众号、梗、Telegram、流媒体、死亡搁浅。
&#13;
傲慢与偏见
&#13;
傲慢：轻视别人，对别人没有礼貌。偏见：偏于一方面的见解；成见。（《现代汉语词典》）
&#13;
我没有想到，这两个关键词会是 2010 年代，我能留下的印象之一 —— 而且直到现在还在不断加深。
&#13;
不知道现在还有多少人会对「小清新」这个词还有印象。这是刚刚跨入 2010 年代时就流行起来的词语。在通俗的文化意象中，它原本指代某种温和而甜美的音乐风格，后来引申到其他领域，只要有一点让人舒服、温暖，或是如沐春风的元素，大多就会被视作「小清新」。
&#13;
有趣的是，小清新的拥趸并不太待见这个标签。诸如《第一财经周刊》（现为《第一财经 YiMagazine》杂志）在 某期关于「小清新」封面故事中 就有类似的描述：他们本身明显会倾向于喜欢小清新风格，但自己是反对被标签化的 —— 更具体地说，是反对被贴上「小清新」标签的。
&#13;
https://image.gcores.com/36a8024b-e0df-49f9-a048-868a37e32d8d.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_1105,h_3000/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
拒绝的理由也很简单：几乎所有人都有权利为 从未被准确描述过的「小清新」添加自己的理解，只要它符合大众（自我）的一般认知即可，换句话来说，它是极易被「泛化」的概念；而在多数小清新拥趸的眼里，泛化带来的就是「走味」，会让人将「小清新」和「媚俗」与「做作」关联起来。也就是说，跟别人说「我很小清新」，约等于向全世界宣告：「我很媚俗」、「我很做作」。
&#13;
站在2010年代末的现在，你能很明显地感觉出来，越来越多的文化在「排异」的这一特性上开始变得更「小清新」起来。一个很明显的例子是，动画和漫画爱好者们开始不再自称「二次元」，很多还会将「萌二」和「二刺猿」这样略带贬义的称呼扣在其他人的脑袋上以示区别。至少以我的观察来看，这样的例子在现在越来越多，而且往往越小众的文化，越容易形成这样的「小圈子」，也就越容易排异。
&#13;
这很奇怪。互联网原本应该给予的是所有人与所有人相连的机会，但现实中，它却在文化上不断地分裂成一个又一个的小圈子。我们不断地通过自己的傲慢与偏见，在小圈子周围筑起一道又一道的壁垒，顺便给通过漏洞爬进来的人施加名为「这你都不懂」的酷刑，企图逼着他们赶紧离开。
&#13;
有两个东西是这种「傲慢与偏见」的巅峰：一个是「鄙视链」，另一个是「机器推荐」。
&#13;
将meme 的成分抽离，鄙视链的存在也远比我们想象中严重得多。即使是电子游戏领域，互相鄙视的情况已经能让人窒息：Dota 2 玩家看不起 LOL玩家、Vainglory 玩家看不起《王者荣耀》玩家、游戏主机玩家看不起手机游戏玩家……这已经是圈子间互相施加傲慢与偏见的情况，已经远比被动地「设立高门槛」变成主动地「提高自身地位」了。
&#13;
机器推荐带来的傲慢与偏见也极其严重：继 2018 年的 YouTube Rewind（年终回顾一年热门的视频）成为 YouTube 点「踩」最多的视频之后，今年的 Rewind 回顾视频 YouTube 官方更是自暴自弃，放弃之前几年带有脚本和镜头编排的形式，单纯只是将年度热门视频做了点剪辑就放了出来。今年的 Rewind 也「不负众望」，截止我写这段文字时，这个视频在 点踩榜 上已经是第三名了。正如 Jesor 在他的 Telegram 频道中 所言，「YouTube 已经成为了一个被算法控制的、缺乏共识的、反人性的、充满仇恨的内容平台」。
&#13;
https://image.gcores.com/48b7bb83-ccc8-46ac-8581-a8641510f3fb.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_1105,h_3000/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
Rewind 的差劲表现，只能说明它只是机器学习的其中一个炮灰：与其归咎于「众口难调」，不如更进一步说，是每个人内心中的傲慢与偏见在驱使人们忽略那些真正美好的东西，转而回到名为安全区的「气泡」中，享受由机器投喂的一切。
&#13;
在这种傲慢与偏见背后，是我们内心一种不安全感的象征：我们通过小圈子建立自我的认知及认同，却担心它会被外来（而没有来得及被同化）的人消解；对于希望通过破除安全区的人而言，最终依然是回到安全区才是最保险的做法。机器学习和推荐只是安全区的助推器和构筑器，人们只是享受在里面的回音感而已—— 但仔细想想，这样的强回音，反而才是孤独的象征。
&#13;
互联网消解了绝大部分信息壁垒，但我们又开始创造新的壁垒：这些壁垒为我们提供名义上的保护，却让我们与他人的连结轻轻地断开，让每个人都成为一个又一个的孤岛。用这样的开局来迎接新的 2020 年代，恐怕并不是什么好消息。
&#13;
消费主义和技术信奉
&#13;
指相信持续及增加消费活动有助于经济的意识形态。创造出在生活态度上对商品的可欲及需求（多消费是好事）让资本主义可以提高工资及提高消费。（维基百科）
&#13;
小的时候总有一种想法：「如果我拥有全世界所有的东西，那么大部分的烦恼是不是就能引刃而解了。」后来，我终于知道不单是我一个人这样想过，而且还有专门的术语来描述这样的想法：「消费主义」。
&#13;
在所谓的电子商务时代，购物逐渐变成一种更私人的事情，至少你不再需要亲自到百货大楼挑选，还能直接送到家门口，不合意的商品还能七天无理由退货。由电子商务衍生出来的一个又一个购物节是这一切的顶峰，它总是在向全世界宣告：只要消费，就能解决你的烦恼。
&#13;
与此类似的还有「技术万能论」，简单来说，就是技术可以帮我们解决一切烦恼。个人电脑、智能手机和互联网的普及，的确会给我们带来这样的错觉：在网络上，我们似乎拥有最大的控制权，延伸出来的错觉就是技术万能。但很显然，钱和技术并不能100% 解决所有事情；迷信这两者更是会带来更大的问题。
&#13;
最为明显的例子是，之前几年的一段时间内，无论是国内还是国外，都在信奉「创业」这个词，集中的领域也几乎都是在IT，甚至只要沾一个边就行。但在这波浪潮中并没有诞生出下一个 Google 或是 Facebook，反而一场又一场资本自娱自乐的游戏 ——甚至衍生出「面向风投创业」这种挖苦说法。
&#13;
https://image.gcores.com/ac7779e2-e86e-4d76-8168-bd8f0bb25a00.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_1105,h_3000/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
在 2010 年代，用钱和技术驱动的公司太多了，而且很多都很成功，将它们称为「托拉斯」名副其实，但他们永远也无法被人信服。但为什么以人性驱动的公司，无法和这两者驱动的公司抗衡呢？
&#13;
我觉得，这可能得从我们自身找到答案。在诸多艺术家的笔下，已经有「高科技、低生活」之称的赛博朋克风格。在大多数人的对赛博朋克的刻板印象中，一座城市就是由一群寡头控制，而在最底层的人们只关心（也只能关心）今天能不能吃饱饭而已。我们大多数人现在就是处于「对技术不敏感」的层级：我们只关心「这个工具能做什么」，但已经不再有精力去探究「为什么」。失去好奇让我们变成单纯的消费者，而不是真正在控制技术的人。
&#13;
在更早的时候，这并不是一个潮流。以往的「理工科男」迷上的并不是信息技术，而是各种机械设备。在那时候，「拆开去看」并不是一个不齿的行为，更是一次全新的探索经历，甚至对于有一定经验的人而言，「自己修」更是不在话下。步入电子设备时代之后，运动的齿轮变成了单纯电子流动的芯片，想要去探究其中的奥妙的难度陡增。加上以Apple 公司为首的商业机构信奉「将设备打造成艺术品」的信条，这些都给消费者种下了「消费主义」的种子。
&#13;
如何对抗呢？即使我们不能每一个电子设备都能拆开来看，我们至少也要学会培养一种「技术敏感」，至少，你需要对「手机和电脑是如何工作的」、「算法如何推荐内容」，以及「这个世界为什么是这样运转的」，有一个大致的了解。有了这个前提，我们至少能判断，什么东西是好的，什么又是邪恶的，以及为什么他们要这样做。
&#13;
说起来很轻松，但如果真的要这样做的话，很难。至少，在如此多的商业公司和推荐算法的裹挟下，说服大部分人主动培养这种敏感，说难于登天并不过分。
&#13;
东野圭吾
&#13;
日本推理小说家，著有《白夜行》、《嫌疑人 X 的献身》和《解忧杂货铺》。
&#13;
11 月 29 日，我出发坐两站地铁，到达大剧院。安检，验票，找到座位，静静等待。晚上七点半刚过，话剧开幕：一位演员站在舞台上，另一位坐在观众席第一排 —— 一种常见的打破「第四面墙」的方式。
&#13;
正在演出的话剧名叫《新参者》，原著是日本作家东野圭吾的长篇小说。将他作为关键词之一的最初理由，仅仅只是这十年里可能看的作品最多的作家；但后来我发现，这似乎更像是我们如何看书、又如何理解书，最好的诠释范例。
&#13;
https://image.gcores.com/fa4672e5-bd64-4673-8336-d88b193a1327.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_1105,h_3000/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
我大概在初中的时候就有第一部电子书阅读器。那时候在中国能直接买到的 e-ink（电子墨水屏）设备不多，汉王牌的「电纸书」可能是相对靠谱的品牌之一。但光有一台电子阅读器而没有电子书，就和光买书架没买书一样尴尬：没书可读。虽然汉王早在那时候就有线上书城，但流程和在网上下载盗版几乎没什么区别 —— 哦，除了最后需要花钱，以及正版书库的质量可以说是糟糕透顶。
&#13;
所以，当我听到 Kindle 进入中国的时候，我当然是很高兴的。我赞同但并不在意「电子阅读器比不上实体书」的说法，毕竟我是一个在汉王时代把（盗版的）「千禧年三部曲」都看完，却在最后补票之后又忍不住重新又读了一次的人。
&#13;
至于为什么被选入的关键词是「东野圭吾」而非「Kindle」，理由就是：这是我在拥有 Kindle 之后认识的第一位况且算是在「流行文学」范围内的作家，也是我看过作品最多的作家。
&#13;
根据 Kindle 的购买记录，我在 Kindle 购买的第一本东野圭吾的小说是《禁忌魔术》。不过印象中我读完的第一本东野圭吾的书是《嫌疑人 X 的现身》。在此之后，我又阅读了更多东野圭吾的作品，包括实体书籍和电子书籍；而真正传统意义上的「严肃读物」，实际上并没有读几本。
&#13;
正如好奇心日报的 深度报道所述，Kindle更像是一台「娱乐终端」而非真正的书架，「人们一本接一本地在电子阅读器上阅读这些通俗读物，接着又在影院和电视机上重温他们对角色的喜爱。」而东野圭吾也完美符合当下流行读物出版商们的心头好：足够畅销，足够高产，能带来足够的利润。仅仅是在亚马逊中国的Kindle 商店中，「东野圭吾」关键词已经可以足足排满六页的搜索结果。
&#13;
那么，我们 —— 或是将范围缩小到「我」—— 看东野圭吾，究竟是在看什么？
&#13;
最浅显的答案自然就是，东野圭吾的悬疑小说质量非常过硬，不仅几乎每个故事都能给出结局出人意料的谜题，更能在此之上有令人信服的证据链。当然，能同时做到这两点的推理小说家，从古至今有太多了，比东野圭吾做得好的也并不缺——「福尔摩斯侦探」系列小说作者亚瑟・柯南・道尔可能算一位，而且至今依然有「盲生你发现了华点」这样的梗出现，也代表这个系列在今天依然有足够的影响力。
&#13;
如果非要探求更深层次的原因，答案也许是：我们太孤独了。
&#13;
很明显，东野圭吾的推理小说并不以推理技巧和文字风格取胜，取而代之的是对角色内心世界的细腻描写。在东野圭吾的笔下，所有的角色没有绝对的黑与白，只有深灰和浅灰的区别。《嫌疑人X 的现身》中的数学天才石神就是这样的角色 ——他将自己的感情倾注于外人看来无法理解的行动中，而这才是真正的「谜题」，从一开始就揭晓「凶手」的案件反而变得次要了起来，也让读者对案件中的杀人凶手有了更立体的认识，甚至会有一丝「同情」和「理解」的味道在其中。
&#13;
在东野圭吾众多作品中，有两个长篇小说显得非常不一样：《解忧杂货铺》和《秘密》。这两本书都不是「常见」的东野圭吾：它们都不是常规意义上的推理小说，反而是带有轻科幻味道的都市情感作品。但它们又是东野圭吾所著的作品中「最东野圭吾」的：它们只不过是去掉了推理成分的东野圭吾作品，却反过来打动了无数人的内心。也难怪，当大家听到东野圭吾四个字的时候，首先想到的是《解忧杂货铺》，而不是东野圭吾本人认为「一辈子只能写出一次」的《嫌疑人X 的献身》。
&#13;
两个小时后，《新参者》话剧最终还是接近尾声，我和身边的观众们都开始鼓掌。如果非要从书中或是话剧中拿出一个最能击中我的句子，我想我会挑出这一句：「这是一个靠逻辑破不了的案子，情才可以」。嗯，这很东野圭吾。
&#13;
Ingress
&#13;
由 Niantic 公司开发的一款基于地理位置信息的手机游戏。
&#13;
说起 Google 做游戏，大家第一反应可能是 Stadia。但其实早在 2012 年的时候，Google 就已经在做游戏了，还是一款手游 —— 确切地说，是 Google 旗下的 Niantic Labs 做了一款名叫 Ingress 的游戏。
&#13;
有趣的是，Niantic Labs 并不是一个游戏出身的团队，其领导者 John Hanke 在进入 Google 之前打造了 Keyhole，就是那个被 Google 收购后并入 Google Earth 的产品。随后，John 在 Google 内部创业并创立 Niantic 团队。Niantic 团队的第一款产品也不是游戏，而是一款名为 Field Trip 的导游 app，它使用 GPS 获取用户的位置，并通过比对自己的景区数据库，通过地图标注附近的景点和相关介绍。
&#13;
之后，John 突然萌生做 Ingress 的想法 —— 据 不可考证的说法，John 是为了鼓励万年宅家的儿子而想到的这个主意 —— 然后在 2012 年的知乎上，掀起了一点涟漪。
&#13;
https://image.gcores.com/4d96c8f3-b08c-4339-9f27-14ebaec365e4.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_1105,h_3000/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
从现在的时间角度看过去，初代Ingress 看上去和 Field Trip的设计思路一脉相承：同样会把你丢到地图上去，只是以前地图上的「观光点」变成了「portals（门泉、能量塔）」，点开的导游信息变成了portal 当前信息 —— 毕竟是一款游戏，自然得有点游戏样。另外，借用 好奇心日报的文章 来说，「你想要攻击 10 公里外的目标，就必须自己移动 10 公里才行。 」
&#13;
我刚拿到邀请码进入Ingress 游戏已经是快一年后的事情了 —— 没错，这破游戏内测都测了一年 ——也恰好是高中刚毕业、进入大学的时候。那时候，即使离我最近的一个 portal 要几公里，我也是硬生生直接走了过去。由于初代 Ingress的新玩家引导非常糟糕，我直到很久之后才渐渐脱离「新手」的状态，正式开始作为「特工」（游戏里玩家的称呼）活动。
&#13;
一切的「努力」没有白费。在最初的大学时光，Ingress   帮助我迅速地建立起对昆明陌生城市道路的立体认知，即使我今年前段时间回到昆明，我也能迅速根据之前的印象找到目标地点位置，知道那边可以坐什么交通工具过去……而我依靠的仅仅只是一款手机游戏：它鼓励我出门去探索和了解和感受这座城市的已知和未知，这也是传统的地图 app无法企及的：地图仅仅只是将你需要的信息送到你的手中，而并不能（本身也没有必要）鼓励你去探索。
&#13;
当然，更重要的是，我因为这款游戏，认识了更多朋友们，或者用「中二」一些的语言来说，我认识了更多的「同盟」。他们有些挥斥方遒，习惯在地图上 指点江山；有的行动力超强，个人资料页面打开任务徽章如同给手机跑分（说的就是你，de****ma）；也有的几乎只有在玩家间约起吃饭的时候才会出现。但都没有关系，更重要的是，他们不单单是一个个ID，而是一个个活生生的人：他们有自己的生活和自己的爱好，更重要的是，他们会与你一起，在「现实」的大游乐场里游玩。
&#13;
有些人会将 Ingress 和 Pokémon GO 称作 AR（增强实境）游戏，我之前一直对其嗤之以鼻；但如今我的看法是，AR 不应当只是视觉上的技术，它应该是一种全方位的体验：利用摄像头在现实中叠加视觉元素，是一种视觉AR；给耳机加上降噪和「环境音模式」或「通透模式」，并辅以语音助手功能，是一种听觉 AR；即使再让人嗤之以鼻的 Ingress、PokémonGO 和地图 app，也能归为将信息元素叠加在想象力中，成为「认知 AR」—— 通常在我们认知中，「将现实比作游乐场」的想法，无疑是天方夜谭。
&#13;
这就是 Ingress：它不可能由游戏公司做出来，却变成游戏行业里最有潜力和想象力的产品之一；它玩法单一，你却能在之上寻找到其他游戏无法获得的乐趣；它比其他「高大上」的 AR 产品都要更呆板，却是 AR 领域最为现实的应用之一。
&#13;
相比其潜力，同厂出品、一炮而红且至今 吸金力依然强劲 的 Pokémon GO，可能只是 Ingress 最无聊的衍生产品罢了。
&#13;
PlayStation 4
&#13;
简称 PS4，由索尼公司设计并生产的游戏主机。
&#13;
刚刚跨入新的千禧年之时，《光明日报》的《电脑游戏：瞄准孩子的「电子**」》一文激起千层浪花，最终导致游戏主机在中国大陆的「绝迹」，游戏主机及其文化在中国大陆的发展也几乎陷入停滞。
&#13;
在这之后的14年中，即使有一些非正规渠道浅层次地渗入，中国大陆绝大部分玩家依然错过了整整一个世代的主机游戏。但这并不代表电子游戏没有再被当成背锅侠：2000年的「电脑游戏」，或者叫做「主机游戏」，偷偷换成了「网络游戏」，但本质上却没什么区别。在 2007 年前后还有一位「雷电法师」——即使我不点明他的名字，也许你应该能猜到 他是谁 —— 甚至还因「电击治疗网瘾」掀起了一波舆论质疑。
&#13;
当然，这些都在 2014 年之后成为了历史：游戏主机的禁令 终于被解除。虽然经历了 一次 又 一次 的风波，但好在，包括索尼的 PlayStation 和微软 Xbox 终于在此之后以堂堂正正的方式在中国的百货商场里销售。
&#13;
我在 2016 年正式购买一台 PS4 Slim 游戏主机，国行。因为众所周知的原因，那时候国行的 PS4 机器并不像现在这样 容易解锁。虽然仅靠随机附赠的一些优惠券购买的游戏，也能玩到一些品质不错的游戏 —— 但总感觉少了点什么。
&#13;
https://image.gcores.com/64ece3b7-e903-4852-85d6-855332d29d23.png?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_1105,h_3000/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
真正的变化节点，是在我将《女神异闻录 5》（Persona 5）游戏碟插入 PS4 的那一刻。这是由 Atlus 公司制作的一款 PS4 平台独占的 JRPG 游戏，当初想要购买刚刚推出的 PS4 Slim 也是因为一个 PS4 Slim 和《女神异闻录 5》同捆套装的宣传片，我太喜欢这个美术风格了。
&#13;
在对Persona 系列、Atlus 公司完全没有印象，甚至对「3A游戏」只有一个模糊轮廓的时候（嗯，这是真的），我一头扎进这个「怪盗世界」。我从来没有意识到过，原来一款游戏从开始到结束可以做整整 60个小时，而且还能在这个过程中的每一刻都能让我时刻感受到新鲜感。虽然当时我刚刚完成毕业答辩，但这款游戏依然让我在早上早早起床，趁着舍友还没醒来的时候借他的显示器来玩上一段时间。
&#13;
在超过 60 小时的游戏时间之后，我依然感觉意犹未尽，最终在挑战二周目的期间，通过网上搜索找攻略，正式踏入主机玩家的社群，并依然热爱主机游戏，直到现在。
&#13;
如同在《女神异闻录》游戏中「觉醒」的「人格面具」（Persona）一般，中国的电子游戏文化终于补齐名为「游戏机」的最后一块拼图，在越来越多人的眼里，「电子游戏」也终于不再与「毒品」齐名，成为与电影、音乐一样平常的娱乐消遣方式。
&#13;
https://image.gcores.com/432fe993-4dc4-487b-9856-783b0831643b.png?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_1105,h_3000/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
也许是一个轮回，在禁令颁布即将 20 年的日子里，腾讯代理的 Nintendo Switch 终于在近期正式入华 —— 世界三大游戏主机生产商及主机游戏平台，终于都正式在中国碰头。在这背后，诸多公司和玩家的努力在其中密不可分。
&#13;
现在，我们可以在几乎同等时间节点之下玩到大部分3A大作，甚至还是中文版本；除了有充足预算、营销并花费大量时间制作的游戏外，玩家还有《赛博朋克酒保行动》、《艾希》、《蔚蓝》、《死亡细胞》等等小品、精品；在中国大陆举办的游戏展终于褪去「**」、「博出位」的标签，真正成为一个正大光明的游戏展。
&#13;
也许游戏主机这个世代不太可能真正被所有中国大陆的家庭所接受，也许这因为 手机游戏的冲击 而变得更像是黄粱一梦，但至少这会是一个好的开始，一个从混乱、到误解、再重新回到正轨的开始。
&#13;
让我们再下一个主机世代，再来一局游戏吧。
&#13;
公众号
&#13;
腾讯广州研发部开发的微信 app 中的一个功能，所有人可以通过这个功能在微信 app 内发布文章或其他作品。
&#13;
如果在十年前打算进行创作，根据需求、创作介质和受众群体的不同，你可以有很多选择。有条件的，购买一个虚拟空间创建 WordPress 博客，在上面挂上自己的大作；没有条件，也可以免费注册博客、艺术照分享网站、视频网站的帐户，来分享自己的作品。
&#13;
但现在，「网上创作」在大部分人眼里完全变成了「做公众号」或「写公众号」—— 都已经不是「在公众号分享」这样的说辞。这一点可以从 历史上微信公众平台公布的已有的公众号数量（实际上会有更多新的公众号在这之后到现在被注册）中窥知一二。
&#13;
微信没有「重塑聊天体验」这样一说—— 至少对我来说如此，它到现在对我来说都只是众多聊天工具中的其中一个。而我更愿意在这里谈起的，是它的「公众平台」。大约在 2011 年底到2012 年初之时，微信就已经开始有以明星为基础的帐户，后来又有一些博客写手和科技网站入驻。2012 年 8月，「微信公众平台」正式开放注册，就在这之后，中国互联网的语境中的「博客」概念，逐渐被「公众号」所取代。
&#13;
产生这种结果的原因，想必大家都比较清楚：在全中国，微信拥有堪称「全民」的用户总量和关系网络。但这并不意味着公众号对大部分人 —— 包括读者和内容创作者 —— 而言，是一个好工具。
&#13;
https://image.gcores.com/1450fe06-2410-4168-a24c-a4011305e181.png?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_1105,h_3000/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
从公众平台所谓的「开放能力」中，就可窥见一二。直到今天，微信公众号提供的「图文消息」（实际上就是文章）功能，都无法插入所有的超链接 [注释 1]，只有微信公众平台内部可以链接至内部。由此可以看出微信明显希望由自己（至少需要经过自己）来控制平台上的内容，但他们显然做不好这一点，单就在公众号这个平台里诞生过多少 火遍平台的「谣言」和「令人不适的内容」，就可窥知一二。
&#13;
类似的限制罄竹难书，甚至还有诸多 与所谓「安全」或「内容控制」关系不大的限制 更是让人摸不着头脑。但在公众号创作者的眼里，微信开放原本属于他们的权利似乎是一种恩赐，还被赋予「新能力」和「赋能」的包装说辞。这真的令人愈发奇怪。
&#13;
公众号唯一可取的地方，就是至今对「机器推荐」极为克制。有 传说 称 Allen 本人将公众号做成以阅读为主形式只是「从操旧业」，这一点也许与微信内不做「机器推荐」这一点是相关的。在微信你看到的文章，只有你关注的公众号，以及朋友圈内别人推荐的内容。
&#13;
但这个「别人推荐的内容」似乎又以另一种方式，和「机器推荐」回到了一个回环：大家关心的只有自己关心的话题，依然无法获得真正的共识。想想你是不是把你爸妈发的朋友圈屏蔽，其中一个重要理由就是为了不看他们的「中老年养生公众号」吧？
&#13;
最终，公众号只是在另一个层面上，成为这个年代「分崩离析」样子的一个注脚。最终，它什么也没有改变、什么也改变不了，甚至把事情变得更糟糕了一些。
&#13;
梗
&#13;
又称「哏」，指代易于流行传播、短小精悍的桥段与段子。类似于英语中的「meme」。
&#13;
如果将世间许多东西人格化，会发现看待许多事情的全新角度。例如，在《科技想要什么》这本书中，科技不再是由齿轮和代码组合成的抽象无机物，而是成为一个有机的生命系统。「梗」这种东西也是。从中国大陆互联网第一梗「贾君鹏」开始，它就在不经意间成为我们的社交话语表达模式的一部分，又在不断进化中「反客为主」，开始塑造我们的社交表达。
&#13;
但我们至今没有搞清楚，什么东西会成为「梗」，更多只是单纯因为「好玩」和「有趣」而被我们拿来开玩笑。这其实有点危险。《瘟疫公司》最近更新了 新的场景，玩家需要捏造一个谎言，并让它骗过世界上的所有人。游戏中就有一个「文化模因」的传播因素，当玩家点了它，谎言就会瞬间在地图上「绽放」开来。
&#13;
https://image.gcores.com/266686dd-d226-4b8e-ac02-d2d69394fa81.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_1105,h_3000/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
如果你对此还没有实感，那么这个例子可能给你更深刻体会：还记得那场让六小龄童的口碑滑坡的狂欢，还有那个「文体两开花」吗？但实际上，六小龄童本人并没有说过「文体两开花」五个字，这其实完全是 狂欢者的一次无心插柳。
&#13;
梗的影响力远要比我们想象中来得更大，也远要比我们想象中更无形。正如正在不断发展的科技一样，梗自身也在不断地变幻和成长，并在改变自身变得更易传播的同时，顺便悄悄改变了我们预设的社交语境，甚至是我们自认为的事实，堪称现代版的「三人成虎」。
&#13;
我们为什么会对「梗」没有任何抵抗力呢？答案也许只是因为，我们只是在这个时代寻求名为共鸣的安全舱而已。在绝大部分情况下，一个被冠以「玩梗」的言论很难被指责，同时能获得一些共鸣；这种共鸣又会在无形中形成一种语境，如同一个坚硬的外壳，冲破它几乎是不可做到的事情，甚至会从我们想不到的角度去破坏共识的形成。
&#13;
今年同样非常流行的「复读机梗」就是这种理论最好的证明。至少以我的经验而言，喜欢复读某句话，大部分情况下并不是因为那句话有什么道理，甚至一眼看上去就很「无聊」，但就是引发内心中某种共鸣而已，就点了「+1」，或是长按选择「转发」再选回这个聊天。
&#13;
但在所有明显和有效的解决方案出现之前，我们依然只能按「+1」和「转发」来饮鸩止渴。只是，我们自己应该首先要反思，这种「回音壁」究竟意味着什么。
&#13;
Telegram
&#13;
一款聊天 app，以「安全」作为主打卖点。
&#13;
若问大部分人「为什么要用 Telegram」，十个人里可能会有八个会回复「安全」两个字。但实际上，「Telegram 的聊天并不完全安全」的说法 已是共识，稍有一点安全意识的人应该很容易会理解。当然，标榜「安全」的即时消息（instant messages，IM）工具有很多，但其他的应用都 没有如同 Telegram 一般的影响力。
&#13;
「Telegram 魔力」不仅仅体现在这一方面。其创始人 Pavel Durov 是来自俄罗斯的富商子弟，经历相当传奇，甚至单纯凭自己的「一己财力」来运营起这个规模庞大、且至今全免费 [注释 2] 的即时通讯工具 —— 考虑到 Telegram 的庞大用户量和活跃用户数量，单是「聊天记录和媒体保存和同步功能免费提供」这一项， 服务器存储压力已经足够许多公司喝上几壶。
&#13;
对我而言，Telegram   在一开始的确能够成为一种聊天工具的选项。它所有的更新几乎都是针对聊天体验，而并不是像微信那样，新功能只是为了让商家更好地营销。即便如此，开发者、商家或创作者也可以通过Telegram 的 bot 接口和「频道」功能（类似「订阅号」），将自己的服务、内容放到 Telegram上，同时依然保证最为核心的聊天体验。我觉得，张小龙口中的「连接一切」，在 Telegram 上才算是真正地实现。
&#13;
https://image.gcores.com/dfd4ae41-bc0a-4ccf-981e-9f0e8450d663.png?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_1105,h_3000/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
如同最开始的 Facebook 一样，Telegram 也是以「game changer」的姿态出现在大部分人的视野中；事实上它也做到了，它的确改变了我们对「聊天软件」的认知标准。但它也和当年的 Facebook 一样，遇到了「成长的烦恼」。
&#13;
拥有众多用户的Telegram，不出意外地成为了「互联网的下水道」（别笑，Facebook 也是）。Telegram官方一直以来对谣言及仇恨言论的处理手段都很低调，但免不了会对这些相关帐户进行限制和处理。前一段时间，他们还作出针对某一个国家的用户进行「批量限制」的处理。虽然作为软件官方这无可厚非，但免不了会对本身的信誉造成一点影响。
&#13;
更进一步地，这样的手段，对解决争端几无帮助，这一点在Facebook 和 Twitter 的前车之鉴上已有所体现。更糟糕的是，在标榜「安全」的 Telegram上，流言的传播速度可能不会比其他社交平台更快，但却有可能更隐性，还能遇到比其他地方更严重的「信息过滤气泡」。
&#13;
这倒是告诉我们几件事情。其一，「后真相」的问题可能真的不是社交网络的问题，很有可能是我们自己的问题；其二，PavelDurov 可能很快会在 Telegram 上，栽和 Facebook一模一样的跟头（或者说，已经开始了）；其三，可能永远不会有任何一个社交平台永远占据上风。
&#13;
流媒体
&#13;
通过网络实时加载的多媒体内容加载形式。
&#13;
坐公交车或者地铁的时候，你最怕什么？很多人的答案可能是「外放抖音」。也许流媒体技术发明人怎么也不会想到，自己发明的技术有一天会变成众矢之的；但如果没有流媒体，我们会在「消灭抖音」的同时也会失去很多东西：AppleMusic、网易云音乐、哔哩哔哩、Spotify、YouTube、Netflix…… 没错，这些服务全部都是建立在流媒体之上的。
&#13;
简单来说，流媒体就是将媒体文件分段打包后进行发送的一种方法。利用这种技术，我们不需要再下载媒体文件，就能直接在线播放，如同拧开水龙头就能出水一样。
&#13;
在 MP3 时代，音乐的数量和质量受播放设备的限制很大。如果你买了一个容量很小的 MP3，你很难在里面放很多高质量的音乐。更何况，无版权保护机制的 MP3 文件格式还催生出一种名为「音乐搜索引擎」的东西，你可以免费下载音乐，盗版的。这对中国大陆的音乐行业造成了不可估量的影响，直至今日。
&#13;
视频也有一个差不多的变化逻辑 —— 还记得「字幕组」这种 让人又爱又恨 的东西吗？流媒体还为视频这种媒介带来一种「视频分享」的热潮：在 B 站和 YouTube 上的、各种各样的 vlog、各种直播平台上的游戏实况…… 如果没有流媒体技术，你愿意等上十几二十分钟，把这些视频文件下回来再看吗？
&#13;
流媒体改变了受众接受媒体的习惯。大部分情况下，我们只需要像有线电视一样，支付一个包月的费用，我们就能收听来自全世界的音乐、收看各式各样的电影，不需要下载，也不需要单独为某一首歌、某一部电影支付租借费用（望向腾讯视频）。即使不付费，网络上也有诸多「网红」提供各式各样的视频，也足够许多人看一天。
&#13;
https://image.gcores.com/e62a1346-12f9-4f09-838e-a6f6abf25b31.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_1105,h_3000/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
但我认为更重要的是，流媒体也在几乎同时，改变了创作者的创作方式，甚至逐渐鼓励受众成为创作者。这和互联网拆解话语权的流程是几乎一致的：传播和分享不再需要实体文件传输，只需要一个超链接，一个视频就有可能在一夜之间传遍千家万户。根据这样的逻辑，音乐人、视频制作人理论上不再需要唱片公司和发行公司，他们自己完全可以自己发布作品。
&#13;
一个不太好的结果是，由于流媒体目前普遍依赖歌曲播放量和播放时间来计费，现代的音乐变得越来越短，这其中的逻辑和影院排片差不多，越短的音乐越容易被重复播放，因此就更有可能获得更高的收入。但不可否认的是，越来越多的人逐渐因为流媒体所带来的新秩序，逐渐变成创作者。
&#13;
所以，真的不要小看抖音和快手上的「土味视频」：当年一样「土味」的《江南 Style》至今依然是 YouTube 上播放量最高的视频之一。从 0 到 1 永远要比从 99 到 100 困难一百倍，但流媒体几乎将其中所有困难抹平了。
&#13;
只是，求求你们，别再在公共场合外放音乐了。
&#13;
死亡搁浅
&#13;
由小岛秀夫担任监制和编剧的一款电子游戏。本节含有剧透。
&#13;
在 2010 年代的末尾，一封名为《死亡搁浅》的情书，献给了这个支离破碎的世界。它的第一次露面是在 2016 年，在台上展示这款游戏的小岛秀夫刚刚从科乐美出走，并沉寂了一段时间。
&#13;
三年后，作为小岛秀夫一手创建的Kojima Production首个作品《死亡搁浅》正式公开发售。游戏的整个舞台是一个支离破碎而所有人都在各自圈地的美国，玩家在游戏中扮演名为山姆・布里吉斯（SamBridges，「bridge」在英文中有「桥梁」之意）的快递员，从美国东岸一路向西，通过「送货」来取得所有人的信任，并与他们相连，从而重建美国。
&#13;
这部作品自上市以来，已经掀起不小的讨论度。讽刺的是，和游戏中致力「将所有人连接在一起」有些不一样的是，《死亡搁浅》的评价变成了两极极度分化，甚至引发出一个 不大不小的乌龙。
&#13;
的确，在游戏业界都在以标榜「内容充实」、「玩法刺激」和「深度游玩」的标签来吸引玩家的时候，《死亡搁浅》走了一个完全相反的方向：小岛秀夫既没有设计出一个具有刺激感官的玩法和形式，也没有为游戏添加过多无关要素和二周目内容。甚至它都不会鼓励你使用快速穿梭功能，想要完成游戏中的任务，只能靠玩家花时间从A 到 B。以传统的眼光来看，《死亡搁浅》真的很难称得上是「好玩」。
&#13;
https://image.gcores.com/1512e08e-fa3d-4747-9b70-28226a9d4157.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_1105,h_3000/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
游戏主角山姆最初也对自己的「使命」持非常消极的看法：他只是一个送快递的，美国的命运如何，与他一介快递员似乎并无任何关联。一开始，带有「接触过敏」、持「自扫门前雪」态度的山姆，非常不情愿地接下布里吉斯团体下达的「连结节点」并「重建美国」任务。但在山姆翻越一座又一座山丘、一条又一条小溪之后，他最终找到了所谓的「节点」——它们事实上与孤岛并无差异 —— 并在连结节点的过程中，真正找到自己这份使命的意义。
&#13;
如果你亲眼见过那一场「废品收购站」里的男生，和「艺术家」女生重新相遇的时刻，你应该能理解这份「使命」的重量有多大。当山姆帮助女生穿越时间雨，并将她送到原以为遇难的男生身边时，我们才真正从他们的身上看见所谓的希望。
&#13;
正如 小岛秀夫在公开媒体上所言，以及本文前述的那样，互联网时代有意无意地将话语权拆散，让原本很难触及的小众爱好获得了重新收集受众的机会，但这个过程又在无形之中，又伤害了我们之间的共识。更糟糕的是，我们不仅接受、更愿意加入这一场狂欢：大多数人宁愿让渡自己的隐私去获得让自己满足的东西，却不愿意真正走到对方面前，去真正理解对方。
&#13;
整个 2010 年代，我们无法自已地加入这一场下沉的狂欢。那么，在 2020 年代呢？做出改变还有意义吗？
&#13;
整个游戏过程的最后，是长达近三个小时的「播片」。当山姆通过层层障碍到达美洲大陆的西岸，最终却得知「Americais alie」，山姆做的一切并不能阻止、甚至拖延即将到来的灾难。但这一切都不重要：当我们最终连结在一起，我们总能跨越浩劫和灾难而「活下来」，总会有复兴的希望。
&#13;
这个结局，也许就是这个问题最好的答案。
&#13;
后记
&#13;
这篇并不算短的文章，从构思到正式发布，花费的时间非常长。很难相信我能将它坚持到现在写完。如果您可以从头认真地读到尾，在此我表示衷心的感谢。
&#13;
整篇文章其实我一直都在表达一个主线主题，就是「我们如何变得孤独，又该如何互相拥抱」。今年以前，我隐隐约约会有孤独而不能自已的感受。这让我不可抑制地去找朋友玩、去在网上聊天，但孤独的感觉却始终无法消弭。
&#13;
我在今年年中等待去年底发布、开始连载的《奇异人生 2》刚刚发布的第四章的时候，无意间在我的 Telegram 频道写下这样的句子：
&#13;
人们彼此相连，却又彼此成为一座座孤岛。我们无法摆脱孤独，正如我们无法摆脱与他人产生联系。
&#13;
没有想到的是，这一句无心插柳，变成了我在下半年中越来越深刻的体会。更进一步地，它形象地写出了这十年中，我对这个世界的一些变化的具像化：许多在十年中流行的事情，逐渐在将我们撕开。也许会有重新粘连的时候，但现在早已不是有 炉边谈话 的电视媒介时代了。
&#13;
似乎就像 Steve Jobs 在斯坦福大学所做的演讲 中预言的那样，在我重新开始思考这件事情的时候，所有的线索都如同七巧板一般，严丝合缝地展现在我的眼前。此时，小岛秀夫的《死亡搁浅》给予我对这件事情思考的全新角度。因此，我斗胆将 小岛秀夫的新书 名字挪用过来，做了这篇文章的标题。
&#13;
我想，是时候将这一切记录下来。最初是按感觉走而有了十个关键词，最终成为了你眼前所见的近两万字长文。
&#13;
在写作时，我基本是按照关键词将文章拆分成不同的部分来完成的。其中即便会有一些部分因为不满意而清空重写，但仍免不了有些质量参差不齐。在此向各位读者致歉。
&#13;
另外，在此也要顺便感谢 Jesse Chan，他的 Telegram 频道 的诸多分享同样给予我诸多启发。可以说，如果没有《死亡搁浅》游戏和 Jesse 的分享，这篇文章是没有机会与大家见面的。
&#13;
Astrian Zheng于 2010 年代的倒数第 14 天
&#13;
One More Thing
&#13;
如果你还看不过瘾，这里有一些我的 2010s List—— 和文章的主线没有什么关系，你可以单纯看作我的私人分享、一些「干货」，或是出于私心的「安利」，都可以，唯一的共同点是，它们都是在 2010 年代流行的元素。
&#13;
Clean Bandit 一个来自英国的乐队。他们的音乐会以舞曲风格打底，但你很难严格定义他们的音乐究竟是什么样的流派，却又通过巧妙的编曲而变得和谐划一。
&#13;
音速行星 来自中国大陆的电子乐队。你很难相信，在「学猫叫」和「一给我里 giao」流行的 2019 年，会出现这样有独特风格的电子音乐。
&#13;
Apple Watch 「我就是死，死外边，从这里跳下去，也不会看一眼苹果表！」「真香！」
&#13;
奇异人生系列游戏 《奇异人生》初代是一场莎翁一般的戏剧，《奇异人生 2》则变成了一场少年派的奇幻漂流。在冒险游戏的外皮之下，是一场关于和解与自我和解的博弈。
&#13;
女神异闻录 5 Atlus 旗下 Persona 系列游戏第五代作品。除了有让玩家津津乐道的独特的美术风格之外，充实到过剩的游戏内容和令人欲罢不能的剧情设定，让这个诞生超过 20 年的游戏系列再一次焕发活力。
&#13;
Psycho Pass 一个反乌托邦式的科幻寓言。
&#13;
罗小黑战记 「慢工出细活」的正面例子。
&#13;
头脑特工队 它不是一个科幻动画片，它是一个有关于自我理解和对世界认知的一场奇幻旅程。
&#13;
---
&#13;
注释：
&#13;
[*]对某些类型的帐户会有「赦免」，但这并不影响微信做了限制的事实。
&#13;
[*]Telegram 官方有一个「捐助」渠道，但隐藏在其支付功能的 demo 中，以至于没有多少用户知道。
&#13;
顺便说一句，如果这篇文章对你也有所触动，欢迎到 原文 文末点赞（👏 按钮），鼓励我继续创作。谢谢。
&#13;
（本文以 CC BY-NC-SA 4.0 协议公开授权，商业转载请直接联系作者）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Nanachi: </b><br>
<span>2010年代 编年史：我们所爱的流行文化们</span><br>
<span>https://www.gcores.com/articles/118245</span><br>
<span>https://image.gcores.com/ae3d5d4d-71a7-46c4-8c25-0009002ef9e7.png?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_3000,h_3000/quality,q_90</span><br>
<span>流行文化如何被我们创造，又如何将我们撕裂开来。</span><br>
<span>AstrianZheng_3 小时前</span><br>
<span>很快，我们就要和 2010 年代说再见，迎接全新的 2020 年代。我想，是时候来对流行文化做一个总结：一年里的东西转瞬即逝，百年恐怕没有人能完全纵观；但名为十年的切片却不多不少，刚好能够代表更隐形的趋势和潮流。</span><br>
<span>在上一个十年（2000 年代），我们可以轻松地将互联网技术塞进裤兜里，还催生出名为「社交网络」的一个大社会。这个大社会可以容纳几乎所有人，人们既可以在里面议事，也可以聊家长里短。</span><br>
<span>流行文化也在此时重新换了一个面貌：它的传播不再依赖中心化的一个或几个媒体—— 或者换个说法，叫「话语权下放」——令流行文化本身变成具有自我传播能力的一种有机体。只需要一个概念甚至关键词，就有可能聚集起数量并不算少的爱好者们。这让更小众的文化有了更大范围传播的可能，最明显的一个例子是，许多只有爱好者们的「黑话」，逐渐成为大家都在用的流行语。</span><br>
<span>但此时，我们却越来越觉得孤单起来。在网络这个大社会里，被量化的「成就」—— 比如，赞、热度、讨论度，等等 —— 永远无法弥补内心中空虚的一切。数字越高，中断感却越重，我们进而越发变得孤独。</span><br>
<span>在这一「2010   年代简史」中，我试图找出这样的答案：在这十年间，我们为何成为孤独的个体，又以什么方式、该用什么方式和其他个体相连？最关键的是，建立连接究竟还有没有意义？为此，我会以十个关键词来串联起这样的答案。这些关键词都来源于流行文化，而且它们不仅仅是被创造的，反过来说，它们都在以某种方式，影响我们的生活、娱乐，和看待世界的方式。</span><br>
<span>也许我们可以从中，找到一点关于自我、他人和这个世界的答案。</span><br>
<span>这十个关键词分别是：傲慢与偏见、消费主义与技术信奉、东野圭吾、Ingress、PlayStation 4、公众号、梗、Telegram、流媒体、死亡搁浅。</span><br>
<span>傲慢与偏见</span><br>
<span>傲慢：轻视别人，对别人没有礼貌。偏见：偏于一方面的见解；成见。（《现代汉语词典》）</span><br>
<span>我没有想到，这两个关键词会是 2010 年代，我能留下的印象之一 —— 而且直到现在还在不断加深。</span><br>
<span>不知道现在还有多少人会对「小清新」这个词还有印象。这是刚刚跨入 2010 年代时就流行起来的词语。在通俗的文化意象中，它原本指代某种温和而甜美的音乐风格，后来引申到其他领域，只要有一点让人舒服、温暖，或是如沐春风的元素，大多就会被视作「小清新」。</span><br>
<span>有趣的是，小清新的拥趸并不太待见这个标签。诸如《第一财经周刊》（现为《第一财经 YiMagazine》杂志）在 某期关于「小清新」封面故事中 就有类似的描述：他们本身明显会倾向于喜欢小清新风格，但自己是反对被标签化的 —— 更具体地说，是反对被贴上「小清新」标签的。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/36a8024b-e0df-49f9-a048-868a37e32d8d.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_1105,h_3000/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10</span><br>
<span>拒绝的理由也很简单：几乎所有人都有权利为 从未被准确描述过的「小清新」添加自己的理解，只要它符合大众（自我）的一般认知即可，换句话来说，它是极易被「泛化」的概念；而在多数小清新拥趸的眼里，泛化带来的就是「走味」，会让人将「小清新」和「媚俗」与「做作」关联起来。也就是说，跟别人说「我很小清新」，约等于向全世界宣告：「我很媚俗」、「我很做作」。</span><br>
<span>站在2010年代末的现在，你能很明显地感觉出来，越来越多的文化在「排异」的这一特性上开始变得更「小清新」起来。一个很明显的例子是，动画和漫画爱好者们开始不再自称「二次元」，很多还会将「萌二」和「二刺猿」这样略带贬义的称呼扣在其他人的脑袋上以示区别。至少以我的观察来看，这样的例子在现在越来越多，而且往往越小众的文化，越容易形成这样的「小圈子」，也就越容易排异。</span><br>
<span>这很奇怪。互联网原本应该给予的是所有人与所有人相连的机会，但现实中，它却在文化上不断地分裂成一个又一个的小圈子。我们不断地通过自己的傲慢与偏见，在小圈子周围筑起一道又一道的壁垒，顺便给通过漏洞爬进来的人施加名为「这你都不懂」的酷刑，企图逼着他们赶紧离开。</span><br>
<span>有两个东西是这种「傲慢与偏见」的巅峰：一个是「鄙视链」，另一个是「机器推荐」。</span><br>
<span>将meme 的成分抽离，鄙视链的存在也远比我们想象中严重得多。即使是电子游戏领域，互相鄙视的情况已经能让人窒息：Dota 2 玩家看不起 LOL玩家、Vainglory 玩家看不起《王者荣耀》玩家、游戏主机玩家看不起手机游戏玩家……这已经是圈子间互相施加傲慢与偏见的情况，已经远比被动地「设立高门槛」变成主动地「提高自身地位」了。</span><br>
<span>机器推荐带来的傲慢与偏见也极其严重：继 2018 年的 YouTube Rewind（年终回顾一年热门的视频）成为 YouTube 点「踩」最多的视频之后，今年的 Rewind 回顾视频 YouTube 官方更是自暴自弃，放弃之前几年带有脚本和镜头编排的形式，单纯只是将年度热门视频做了点剪辑就放了出来。今年的 Rewind 也「不负众望」，截止我写这段文字时，这个视频在 点踩榜 上已经是第三名了。正如 Jesor 在他的 Telegram 频道中 所言，「YouTube 已经成为了一个被算法控制的、缺乏共识的、反人性的、充满仇恨的内容平台」。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/48b7bb83-ccc8-46ac-8581-a8641510f3fb.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_1105,h_3000/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10</span><br>
<span>Rewind 的差劲表现，只能说明它只是机器学习的其中一个炮灰：与其归咎于「众口难调」，不如更进一步说，是每个人内心中的傲慢与偏见在驱使人们忽略那些真正美好的东西，转而回到名为安全区的「气泡」中，享受由机器投喂的一切。</span><br>
<span>在这种傲慢与偏见背后，是我们内心一种不安全感的象征：我们通过小圈子建立自我的认知及认同，却担心它会被外来（而没有来得及被同化）的人消解；对于希望通过破除安全区的人而言，最终依然是回到安全区才是最保险的做法。机器学习和推荐只是安全区的助推器和构筑器，人们只是享受在里面的回音感而已—— 但仔细想想，这样的强回音，反而才是孤独的象征。</span><br>
<span>互联网消解了绝大部分信息壁垒，但我们又开始创造新的壁垒：这些壁垒为我们提供名义上的保护，却让我们与他人的连结轻轻地断开，让每个人都成为一个又一个的孤岛。用这样的开局来迎接新的 2020 年代，恐怕并不是什么好消息。</span><br>
<span>消费主义和技术信奉</span><br>
<span>指相信持续及增加消费活动有助于经济的意识形态。创造出在生活态度上对商品的可欲及需求（多消费是好事）让资本主义可以提高工资及提高消费。（维基百科）</span><br>
<span>小的时候总有一种想法：「如果我拥有全世界所有的东西，那么大部分的烦恼是不是就能引刃而解了。」后来，我终于知道不单是我一个人这样想过，而且还有专门的术语来描述这样的想法：「消费主义」。</span><br>
<span>在所谓的电子商务时代，购物逐渐变成一种更私人的事情，至少你不再需要亲自到百货大楼挑选，还能直接送到家门口，不合意的商品还能七天无理由退货。由电子商务衍生出来的一个又一个购物节是这一切的顶峰，它总是在向全世界宣告：只要消费，就能解决你的烦恼。</span><br>
<span>与此类似的还有「技术万能论」，简单来说，就是技术可以帮我们解决一切烦恼。个人电脑、智能手机和互联网的普及，的确会给我们带来这样的错觉：在网络上，我们似乎拥有最大的控制权，延伸出来的错觉就是技术万能。但很显然，钱和技术并不能100% 解决所有事情；迷信这两者更是会带来更大的问题。</span><br>
<span>最为明显的例子是，之前几年的一段时间内，无论是国内还是国外，都在信奉「创业」这个词，集中的领域也几乎都是在IT，甚至只要沾一个边就行。但在这波浪潮中并没有诞生出下一个 Google 或是 Facebook，反而一场又一场资本自娱自乐的游戏 ——甚至衍生出「面向风投创业」这种挖苦说法。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/ac7779e2-e86e-4d76-8168-bd8f0bb25a00.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_1105,h_3000/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10</span><br>
<span>在 2010 年代，用钱和技术驱动的公司太多了，而且很多都很成功，将它们称为「托拉斯」名副其实，但他们永远也无法被人信服。但为什么以人性驱动的公司，无法和这两者驱动的公司抗衡呢？</span><br>
<span>我觉得，这可能得从我们自身找到答案。在诸多艺术家的笔下，已经有「高科技、低生活」之称的赛博朋克风格。在大多数人的对赛博朋克的刻板印象中，一座城市就是由一群寡头控制，而在最底层的人们只关心（也只能关心）今天能不能吃饱饭而已。我们大多数人现在就是处于「对技术不敏感」的层级：我们只关心「这个工具能做什么」，但已经不再有精力去探究「为什么」。失去好奇让我们变成单纯的消费者，而不是真正在控制技术的人。</span><br>
<span>在更早的时候，这并不是一个潮流。以往的「理工科男」迷上的并不是信息技术，而是各种机械设备。在那时候，「拆开去看」并不是一个不齿的行为，更是一次全新的探索经历，甚至对于有一定经验的人而言，「自己修」更是不在话下。步入电子设备时代之后，运动的齿轮变成了单纯电子流动的芯片，想要去探究其中的奥妙的难度陡增。加上以Apple 公司为首的商业机构信奉「将设备打造成艺术品」的信条，这些都给消费者种下了「消费主义」的种子。</span><br>
<span>如何对抗呢？即使我们不能每一个电子设备都能拆开来看，我们至少也要学会培养一种「技术敏感」，至少，你需要对「手机和电脑是如何工作的」、「算法如何推荐内容」，以及「这个世界为什么是这样运转的」，有一个大致的了解。有了这个前提，我们至少能判断，什么东西是好的，什么又是邪恶的，以及为什么他们要这样做。</span><br>
<span>说起来很轻松，但如果真的要这样做的话，很难。至少，在如此多的商业公司和推荐算法的裹挟下，说服大部分人主动培养这种敏感，说难于登天并不过分。</span><br>
<span>东野圭吾</span><br>
<span>日本推理小说家，著有《白夜行》、《嫌疑人 X 的献身》和《解忧杂货铺》。</span><br>
<span>11 月 29 日，我出发坐两站地铁，到达大剧院。安检，验票，找到座位，静静等待。晚上七点半刚过，话剧开幕：一位演员站在舞台上，另一位坐在观众席第一排 —— 一种常见的打破「第四面墙」的方式。</span><br>
<span>正在演出的话剧名叫《新参者》，原著是日本作家东野圭吾的长篇小说。将他作为关键词之一的最初理由，仅仅只是这十年里可能看的作品最多的作家；但后来我发现，这似乎更像是我们如何看书、又如何理解书，最好的诠释范例。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/fa4672e5-bd64-4673-8336-d88b193a1327.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_1105,h_3000/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10</span><br>
<span>我大概在初中的时候就有第一部电子书阅读器。那时候在中国能直接买到的 e-ink（电子墨水屏）设备不多，汉王牌的「电纸书」可能是相对靠谱的品牌之一。但光有一台电子阅读器而没有电子书，就和光买书架没买书一样尴尬：没书可读。虽然汉王早在那时候就有线上书城，但流程和在网上下载盗版几乎没什么区别 —— 哦，除了最后需要花钱，以及正版书库的质量可以说是糟糕透顶。</span><br>
<span>所以，当我听到 Kindle 进入中国的时候，我当然是很高兴的。我赞同但并不在意「电子阅读器比不上实体书」的说法，毕竟我是一个在汉王时代把（盗版的）「千禧年三部曲」都看完，却在最后补票之后又忍不住重新又读了一次的人。</span><br>
<span>至于为什么被选入的关键词是「东野圭吾」而非「Kindle」，理由就是：这是我在拥有 Kindle 之后认识的第一位况且算是在「流行文学」范围内的作家，也是我看过作品最多的作家。</span><br>
<span>根据 Kindle 的购买记录，我在 Kindle 购买的第一本东野圭吾的小说是《禁忌魔术》。不过印象中我读完的第一本东野圭吾的书是《嫌疑人 X 的现身》。在此之后，我又阅读了更多东野圭吾的作品，包括实体书籍和电子书籍；而真正传统意义上的「严肃读物」，实际上并没有读几本。</span><br>
<span>正如好奇心日报的 深度报道所述，Kindle更像是一台「娱乐终端」而非真正的书架，「人们一本接一本地在电子阅读器上阅读这些通俗读物，接着又在影院和电视机上重温他们对角色的喜爱。」而东野圭吾也完美符合当下流行读物出版商们的心头好：足够畅销，足够高产，能带来足够的利润。仅仅是在亚马逊中国的Kindle 商店中，「东野圭吾」关键词已经可以足足排满六页的搜索结果。</span><br>
<span>那么，我们 —— 或是将范围缩小到「我」—— 看东野圭吾，究竟是在看什么？</span><br>
<span>最浅显的答案自然就是，东野圭吾的悬疑小说质量非常过硬，不仅几乎每个故事都能给出结局出人意料的谜题，更能在此之上有令人信服的证据链。当然，能同时做到这两点的推理小说家，从古至今有太多了，比东野圭吾做得好的也并不缺——「福尔摩斯侦探」系列小说作者亚瑟・柯南・道尔可能算一位，而且至今依然有「盲生你发现了华点」这样的梗出现，也代表这个系列在今天依然有足够的影响力。</span><br>
<span>如果非要探求更深层次的原因，答案也许是：我们太孤独了。</span><br>
<span>很明显，东野圭吾的推理小说并不以推理技巧和文字风格取胜，取而代之的是对角色内心世界的细腻描写。在东野圭吾的笔下，所有的角色没有绝对的黑与白，只有深灰和浅灰的区别。《嫌疑人X 的现身》中的数学天才石神就是这样的角色 ——他将自己的感情倾注于外人看来无法理解的行动中，而这才是真正的「谜题」，从一开始就揭晓「凶手」的案件反而变得次要了起来，也让读者对案件中的杀人凶手有了更立体的认识，甚至会有一丝「同情」和「理解」的味道在其中。</span><br>
<span>在东野圭吾众多作品中，有两个长篇小说显得非常不一样：《解忧杂货铺》和《秘密》。这两本书都不是「常见」的东野圭吾：它们都不是常规意义上的推理小说，反而是带有轻科幻味道的都市情感作品。但它们又是东野圭吾所著的作品中「最东野圭吾」的：它们只不过是去掉了推理成分的东野圭吾作品，却反过来打动了无数人的内心。也难怪，当大家听到东野圭吾四个字的时候，首先想到的是《解忧杂货铺》，而不是东野圭吾本人认为「一辈子只能写出一次」的《嫌疑人X 的献身》。</span><br>
<span>两个小时后，《新参者》话剧最终还是接近尾声，我和身边的观众们都开始鼓掌。如果非要从书中或是话剧中拿出一个最能击中我的句子，我想我会挑出这一句：「这是一个靠逻辑破不了的案子，情才可以」。嗯，这很东野圭吾。</span><br>
<span>Ingress</span><br>
<span>由 Niantic 公司开发的一款基于地理位置信息的手机游戏。</span><br>
<span>说起 Google 做游戏，大家第一反应可能是 Stadia。但其实早在 2012 年的时候，Google 就已经在做游戏了，还是一款手游 —— 确切地说，是 Google 旗下的 Niantic Labs 做了一款名叫 Ingress 的游戏。</span><br>
<span>有趣的是，Niantic Labs 并不是一个游戏出身的团队，其领导者 John Hanke 在进入 Google 之前打造了 Keyhole，就是那个被 Google 收购后并入 Google Earth 的产品。随后，John 在 Google 内部创业并创立 Niantic 团队。Niantic 团队的第一款产品也不是游戏，而是一款名为 Field Trip 的导游 app，它使用 GPS 获取用户的位置，并通过比对自己的景区数据库，通过地图标注附近的景点和相关介绍。</span><br>
<span>之后，John 突然萌生做 Ingress 的想法 —— 据 不可考证的说法，John 是为了鼓励万年宅家的儿子而想到的这个主意 —— 然后在 2012 年的知乎上，掀起了一点涟漪。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/4d96c8f3-b08c-4339-9f27-14ebaec365e4.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_1105,h_3000/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10</span><br>
<span>从现在的时间角度看过去，初代Ingress 看上去和 Field Trip的设计思路一脉相承：同样会把你丢到地图上去，只是以前地图上的「观光点」变成了「portals（门泉、能量塔）」，点开的导游信息变成了portal 当前信息 —— 毕竟是一款游戏，自然得有点游戏样。另外，借用 好奇心日报的文章 来说，「你想要攻击 10 公里外的目标，就必须自己移动 10 公里才行。 」</span><br>
<span>我刚拿到邀请码进入Ingress 游戏已经是快一年后的事情了 —— 没错，这破游戏内测都测了一年 ——也恰好是高中刚毕业、进入大学的时候。那时候，即使离我最近的一个 portal 要几公里，我也是硬生生直接走了过去。由于初代 Ingress的新玩家引导非常糟糕，我直到很久之后才渐渐脱离「新手」的状态，正式开始作为「特工」（游戏里玩家的称呼）活动。</span><br>
<span>一切的「努力」没有白费。在最初的大学时光，Ingress   帮助我迅速地建立起对昆明陌生城市道路的立体认知，即使我今年前段时间回到昆明，我也能迅速根据之前的印象找到目标地点位置，知道那边可以坐什么交通工具过去……而我依靠的仅仅只是一款手机游戏：它鼓励我出门去探索和了解和感受这座城市的已知和未知，这也是传统的地图 app无法企及的：地图仅仅只是将你需要的信息送到你的手中，而并不能（本身也没有必要）鼓励你去探索。</span><br>
<span>当然，更重要的是，我因为这款游戏，认识了更多朋友们，或者用「中二」一些的语言来说，我认识了更多的「同盟」。他们有些挥斥方遒，习惯在地图上 指点江山；有的行动力超强，个人资料页面打开任务徽章如同给手机跑分（说的就是你，de****ma）；也有的几乎只有在玩家间约起吃饭的时候才会出现。但都没有关系，更重要的是，他们不单单是一个个ID，而是一个个活生生的人：他们有自己的生活和自己的爱好，更重要的是，他们会与你一起，在「现实」的大游乐场里游玩。</span><br>
<span>有些人会将 Ingress 和 Pokémon GO 称作 AR（增强实境）游戏，我之前一直对其嗤之以鼻；但如今我的看法是，AR 不应当只是视觉上的技术，它应该是一种全方位的体验：利用摄像头在现实中叠加视觉元素，是一种视觉AR；给耳机加上降噪和「环境音模式」或「通透模式」，并辅以语音助手功能，是一种听觉 AR；即使再让人嗤之以鼻的 Ingress、PokémonGO 和地图 app，也能归为将信息元素叠加在想象力中，成为「认知 AR」—— 通常在我们认知中，「将现实比作游乐场」的想法，无疑是天方夜谭。</span><br>
<span>这就是 Ingress：它不可能由游戏公司做出来，却变成游戏行业里最有潜力和想象力的产品之一；它玩法单一，你却能在之上寻找到其他游戏无法获得的乐趣；它比其他「高大上」的 AR 产品都要更呆板，却是 AR 领域最为现实的应用之一。</span><br>
<span>相比其潜力，同厂出品、一炮而红且至今 吸金力依然强劲 的 Pokémon GO，可能只是 Ingress 最无聊的衍生产品罢了。</span><br>
<span>PlayStation 4</span><br>
<span>简称 PS4，由索尼公司设计并生产的游戏主机。</span><br>
<span>刚刚跨入新的千禧年之时，《光明日报》的《电脑游戏：瞄准孩子的「电子**」》一文激起千层浪花，最终导致游戏主机在中国大陆的「绝迹」，游戏主机及其文化在中国大陆的发展也几乎陷入停滞。</span><br>
<span>在这之后的14年中，即使有一些非正规渠道浅层次地渗入，中国大陆绝大部分玩家依然错过了整整一个世代的主机游戏。但这并不代表电子游戏没有再被当成背锅侠：2000年的「电脑游戏」，或者叫做「主机游戏」，偷偷换成了「网络游戏」，但本质上却没什么区别。在 2007 年前后还有一位「雷电法师」——即使我不点明他的名字，也许你应该能猜到 他是谁 —— 甚至还因「电击治疗网瘾」掀起了一波舆论质疑。</span><br>
<span>当然，这些都在 2014 年之后成为了历史：游戏主机的禁令 终于被解除。虽然经历了 一次 又 一次 的风波，但好在，包括索尼的 PlayStation 和微软 Xbox 终于在此之后以堂堂正正的方式在中国的百货商场里销售。</span><br>
<span>我在 2016 年正式购买一台 PS4 Slim 游戏主机，国行。因为众所周知的原因，那时候国行的 PS4 机器并不像现在这样 容易解锁。虽然仅靠随机附赠的一些优惠券购买的游戏，也能玩到一些品质不错的游戏 —— 但总感觉少了点什么。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/64ece3b7-e903-4852-85d6-855332d29d23.png?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_1105,h_3000/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10</span><br>
<span>真正的变化节点，是在我将《女神异闻录 5》（Persona 5）游戏碟插入 PS4 的那一刻。这是由 Atlus 公司制作的一款 PS4 平台独占的 JRPG 游戏，当初想要购买刚刚推出的 PS4 Slim 也是因为一个 PS4 Slim 和《女神异闻录 5》同捆套装的宣传片，我太喜欢这个美术风格了。</span><br>
<span>在对Persona 系列、Atlus 公司完全没有印象，甚至对「3A游戏」只有一个模糊轮廓的时候（嗯，这是真的），我一头扎进这个「怪盗世界」。我从来没有意识到过，原来一款游戏从开始到结束可以做整整 60个小时，而且还能在这个过程中的每一刻都能让我时刻感受到新鲜感。虽然当时我刚刚完成毕业答辩，但这款游戏依然让我在早上早早起床，趁着舍友还没醒来的时候借他的显示器来玩上一段时间。</span><br>
<span>在超过 60 小时的游戏时间之后，我依然感觉意犹未尽，最终在挑战二周目的期间，通过网上搜索找攻略，正式踏入主机玩家的社群，并依然热爱主机游戏，直到现在。</span><br>
<span>如同在《女神异闻录》游戏中「觉醒」的「人格面具」（Persona）一般，中国的电子游戏文化终于补齐名为「游戏机」的最后一块拼图，在越来越多人的眼里，「电子游戏」也终于不再与「毒品」齐名，成为与电影、音乐一样平常的娱乐消遣方式。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/432fe993-4dc4-487b-9856-783b0831643b.png?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_1105,h_3000/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10</span><br>
<span>也许是一个轮回，在禁令颁布即将 20 年的日子里，腾讯代理的 Nintendo Switch 终于在近期正式入华 —— 世界三大游戏主机生产商及主机游戏平台，终于都正式在中国碰头。在这背后，诸多公司和玩家的努力在其中密不可分。</span><br>
<span>现在，我们可以在几乎同等时间节点之下玩到大部分3A大作，甚至还是中文版本；除了有充足预算、营销并花费大量时间制作的游戏外，玩家还有《赛博朋克酒保行动》、《艾希》、《蔚蓝》、《死亡细胞》等等小品、精品；在中国大陆举办的游戏展终于褪去「**」、「博出位」的标签，真正成为一个正大光明的游戏展。</span><br>
<span>也许游戏主机这个世代不太可能真正被所有中国大陆的家庭所接受，也许这因为 手机游戏的冲击 而变得更像是黄粱一梦，但至少这会是一个好的开始，一个从混乱、到误解、再重新回到正轨的开始。</span><br>
<span>让我们再下一个主机世代，再来一局游戏吧。</span><br>
<span>公众号</span><br>
<span>腾讯广州研发部开发的微信 app 中的一个功能，所有人可以通过这个功能在微信 app 内发布文章或其他作品。</span><br>
<span>如果在十年前打算进行创作，根据需求、创作介质和受众群体的不同，你可以有很多选择。有条件的，购买一个虚拟空间创建 WordPress 博客，在上面挂上自己的大作；没有条件，也可以免费注册博客、艺术照分享网站、视频网站的帐户，来分享自己的作品。</span><br>
<span>但现在，「网上创作」在大部分人眼里完全变成了「做公众号」或「写公众号」—— 都已经不是「在公众号分享」这样的说辞。这一点可以从 历史上微信公众平台公布的已有的公众号数量（实际上会有更多新的公众号在这之后到现在被注册）中窥知一二。</span><br>
<span>微信没有「重塑聊天体验」这样一说—— 至少对我来说如此，它到现在对我来说都只是众多聊天工具中的其中一个。而我更愿意在这里谈起的，是它的「公众平台」。大约在 2011 年底到2012 年初之时，微信就已经开始有以明星为基础的帐户，后来又有一些博客写手和科技网站入驻。2012 年 8月，「微信公众平台」正式开放注册，就在这之后，中国互联网的语境中的「博客」概念，逐渐被「公众号」所取代。</span><br>
<span>产生这种结果的原因，想必大家都比较清楚：在全中国，微信拥有堪称「全民」的用户总量和关系网络。但这并不意味着公众号对大部分人 —— 包括读者和内容创作者 —— 而言，是一个好工具。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/1450fe06-2410-4168-a24c-a4011305e181.png?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_1105,h_3000/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10</span><br>
<span>从公众平台所谓的「开放能力」中，就可窥见一二。直到今天，微信公众号提供的「图文消息」（实际上就是文章）功能，都无法插入所有的超链接 [注释 1]，只有微信公众平台内部可以链接至内部。由此可以看出微信明显希望由自己（至少需要经过自己）来控制平台上的内容，但他们显然做不好这一点，单就在公众号这个平台里诞生过多少 火遍平台的「谣言」和「令人不适的内容」，就可窥知一二。</span><br>
<span>类似的限制罄竹难书，甚至还有诸多 与所谓「安全」或「内容控制」关系不大的限制 更是让人摸不着头脑。但在公众号创作者的眼里，微信开放原本属于他们的权利似乎是一种恩赐，还被赋予「新能力」和「赋能」的包装说辞。这真的令人愈发奇怪。</span><br>
<span>公众号唯一可取的地方，就是至今对「机器推荐」极为克制。有 传说 称 Allen 本人将公众号做成以阅读为主形式只是「从操旧业」，这一点也许与微信内不做「机器推荐」这一点是相关的。在微信你看到的文章，只有你关注的公众号，以及朋友圈内别人推荐的内容。</span><br>
<span>但这个「别人推荐的内容」似乎又以另一种方式，和「机器推荐」回到了一个回环：大家关心的只有自己关心的话题，依然无法获得真正的共识。想想你是不是把你爸妈发的朋友圈屏蔽，其中一个重要理由就是为了不看他们的「中老年养生公众号」吧？</span><br>
<span>最终，公众号只是在另一个层面上，成为这个年代「分崩离析」样子的一个注脚。最终，它什么也没有改变、什么也改变不了，甚至把事情变得更糟糕了一些。</span><br>
<span>梗</span><br>
<span>又称「哏」，指代易于流行传播、短小精悍的桥段与段子。类似于英语中的「meme」。</span><br>
<span>如果将世间许多东西人格化，会发现看待许多事情的全新角度。例如，在《科技想要什么》这本书中，科技不再是由齿轮和代码组合成的抽象无机物，而是成为一个有机的生命系统。「梗」这种东西也是。从中国大陆互联网第一梗「贾君鹏」开始，它就在不经意间成为我们的社交话语表达模式的一部分，又在不断进化中「反客为主」，开始塑造我们的社交表达。</span><br>
<span>但我们至今没有搞清楚，什么东西会成为「梗」，更多只是单纯因为「好玩」和「有趣」而被我们拿来开玩笑。这其实有点危险。《瘟疫公司》最近更新了 新的场景，玩家需要捏造一个谎言，并让它骗过世界上的所有人。游戏中就有一个「文化模因」的传播因素，当玩家点了它，谎言就会瞬间在地图上「绽放」开来。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/266686dd-d226-4b8e-ac02-d2d69394fa81.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_1105,h_3000/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10</span><br>
<span>如果你对此还没有实感，那么这个例子可能给你更深刻体会：还记得那场让六小龄童的口碑滑坡的狂欢，还有那个「文体两开花」吗？但实际上，六小龄童本人并没有说过「文体两开花」五个字，这其实完全是 狂欢者的一次无心插柳。</span><br>
<span>梗的影响力远要比我们想象中来得更大，也远要比我们想象中更无形。正如正在不断发展的科技一样，梗自身也在不断地变幻和成长，并在改变自身变得更易传播的同时，顺便悄悄改变了我们预设的社交语境，甚至是我们自认为的事实，堪称现代版的「三人成虎」。</span><br>
<span>我们为什么会对「梗」没有任何抵抗力呢？答案也许只是因为，我们只是在这个时代寻求名为共鸣的安全舱而已。在绝大部分情况下，一个被冠以「玩梗」的言论很难被指责，同时能获得一些共鸣；这种共鸣又会在无形中形成一种语境，如同一个坚硬的外壳，冲破它几乎是不可做到的事情，甚至会从我们想不到的角度去破坏共识的形成。</span><br>
<span>今年同样非常流行的「复读机梗」就是这种理论最好的证明。至少以我的经验而言，喜欢复读某句话，大部分情况下并不是因为那句话有什么道理，甚至一眼看上去就很「无聊」，但就是引发内心中某种共鸣而已，就点了「+1」，或是长按选择「转发」再选回这个聊天。</span><br>
<span>但在所有明显和有效的解决方案出现之前，我们依然只能按「+1」和「转发」来饮鸩止渴。只是，我们自己应该首先要反思，这种「回音壁」究竟意味着什么。</span><br>
<span>Telegram</span><br>
<span>一款聊天 app，以「安全」作为主打卖点。</span><br>
<span>若问大部分人「为什么要用 Telegram」，十个人里可能会有八个会回复「安全」两个字。但实际上，「Telegram 的聊天并不完全安全」的说法 已是共识，稍有一点安全意识的人应该很容易会理解。当然，标榜「安全」的即时消息（instant messages，IM）工具有很多，但其他的应用都 没有如同 Telegram 一般的影响力。</span><br>
<span>「Telegram 魔力」不仅仅体现在这一方面。其创始人 Pavel Durov 是来自俄罗斯的富商子弟，经历相当传奇，甚至单纯凭自己的「一己财力」来运营起这个规模庞大、且至今全免费 [注释 2] 的即时通讯工具 —— 考虑到 Telegram 的庞大用户量和活跃用户数量，单是「聊天记录和媒体保存和同步功能免费提供」这一项， 服务器存储压力已经足够许多公司喝上几壶。</span><br>
<span>对我而言，Telegram   在一开始的确能够成为一种聊天工具的选项。它所有的更新几乎都是针对聊天体验，而并不是像微信那样，新功能只是为了让商家更好地营销。即便如此，开发者、商家或创作者也可以通过Telegram 的 bot 接口和「频道」功能（类似「订阅号」），将自己的服务、内容放到 Telegram上，同时依然保证最为核心的聊天体验。我觉得，张小龙口中的「连接一切」，在 Telegram 上才算是真正地实现。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/dfd4ae41-bc0a-4ccf-981e-9f0e8450d663.png?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_1105,h_3000/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10</span><br>
<span>如同最开始的 Facebook 一样，Telegram 也是以「game changer」的姿态出现在大部分人的视野中；事实上它也做到了，它的确改变了我们对「聊天软件」的认知标准。但它也和当年的 Facebook 一样，遇到了「成长的烦恼」。</span><br>
<span>拥有众多用户的Telegram，不出意外地成为了「互联网的下水道」（别笑，Facebook 也是）。Telegram官方一直以来对谣言及仇恨言论的处理手段都很低调，但免不了会对这些相关帐户进行限制和处理。前一段时间，他们还作出针对某一个国家的用户进行「批量限制」的处理。虽然作为软件官方这无可厚非，但免不了会对本身的信誉造成一点影响。</span><br>
<span>更进一步地，这样的手段，对解决争端几无帮助，这一点在Facebook 和 Twitter 的前车之鉴上已有所体现。更糟糕的是，在标榜「安全」的 Telegram上，流言的传播速度可能不会比其他社交平台更快，但却有可能更隐性，还能遇到比其他地方更严重的「信息过滤气泡」。</span><br>
<span>这倒是告诉我们几件事情。其一，「后真相」的问题可能真的不是社交网络的问题，很有可能是我们自己的问题；其二，PavelDurov 可能很快会在 Telegram 上，栽和 Facebook一模一样的跟头（或者说，已经开始了）；其三，可能永远不会有任何一个社交平台永远占据上风。</span><br>
<span>流媒体</span><br>
<span>通过网络实时加载的多媒体内容加载形式。</span><br>
<span>坐公交车或者地铁的时候，你最怕什么？很多人的答案可能是「外放抖音」。也许流媒体技术发明人怎么也不会想到，自己发明的技术有一天会变成众矢之的；但如果没有流媒体，我们会在「消灭抖音」的同时也会失去很多东西：AppleMusic、网易云音乐、哔哩哔哩、Spotify、YouTube、Netflix…… 没错，这些服务全部都是建立在流媒体之上的。</span><br>
<span>简单来说，流媒体就是将媒体文件分段打包后进行发送的一种方法。利用这种技术，我们不需要再下载媒体文件，就能直接在线播放，如同拧开水龙头就能出水一样。</span><br>
<span>在 MP3 时代，音乐的数量和质量受播放设备的限制很大。如果你买了一个容量很小的 MP3，你很难在里面放很多高质量的音乐。更何况，无版权保护机制的 MP3 文件格式还催生出一种名为「音乐搜索引擎」的东西，你可以免费下载音乐，盗版的。这对中国大陆的音乐行业造成了不可估量的影响，直至今日。</span><br>
<span>视频也有一个差不多的变化逻辑 —— 还记得「字幕组」这种 让人又爱又恨 的东西吗？流媒体还为视频这种媒介带来一种「视频分享」的热潮：在 B 站和 YouTube 上的、各种各样的 vlog、各种直播平台上的游戏实况…… 如果没有流媒体技术，你愿意等上十几二十分钟，把这些视频文件下回来再看吗？</span><br>
<span>流媒体改变了受众接受媒体的习惯。大部分情况下，我们只需要像有线电视一样，支付一个包月的费用，我们就能收听来自全世界的音乐、收看各式各样的电影，不需要下载，也不需要单独为某一首歌、某一部电影支付租借费用（望向腾讯视频）。即使不付费，网络上也有诸多「网红」提供各式各样的视频，也足够许多人看一天。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/e62a1346-12f9-4f09-838e-a6f6abf25b31.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_1105,h_3000/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10</span><br>
<span>但我认为更重要的是，流媒体也在几乎同时，改变了创作者的创作方式，甚至逐渐鼓励受众成为创作者。这和互联网拆解话语权的流程是几乎一致的：传播和分享不再需要实体文件传输，只需要一个超链接，一个视频就有可能在一夜之间传遍千家万户。根据这样的逻辑，音乐人、视频制作人理论上不再需要唱片公司和发行公司，他们自己完全可以自己发布作品。</span><br>
<span>一个不太好的结果是，由于流媒体目前普遍依赖歌曲播放量和播放时间来计费，现代的音乐变得越来越短，这其中的逻辑和影院排片差不多，越短的音乐越容易被重复播放，因此就更有可能获得更高的收入。但不可否认的是，越来越多的人逐渐因为流媒体所带来的新秩序，逐渐变成创作者。</span><br>
<span>所以，真的不要小看抖音和快手上的「土味视频」：当年一样「土味」的《江南 Style》至今依然是 YouTube 上播放量最高的视频之一。从 0 到 1 永远要比从 99 到 100 困难一百倍，但流媒体几乎将其中所有困难抹平了。</span><br>
<span>只是，求求你们，别再在公共场合外放音乐了。</span><br>
<span>死亡搁浅</span><br>
<span>由小岛秀夫担任监制和编剧的一款电子游戏。本节含有剧透。</span><br>
<span>在 2010 年代的末尾，一封名为《死亡搁浅》的情书，献给了这个支离破碎的世界。它的第一次露面是在 2016 年，在台上展示这款游戏的小岛秀夫刚刚从科乐美出走，并沉寂了一段时间。</span><br>
<span>三年后，作为小岛秀夫一手创建的Kojima Production首个作品《死亡搁浅》正式公开发售。游戏的整个舞台是一个支离破碎而所有人都在各自圈地的美国，玩家在游戏中扮演名为山姆・布里吉斯（SamBridges，「bridge」在英文中有「桥梁」之意）的快递员，从美国东岸一路向西，通过「送货」来取得所有人的信任，并与他们相连，从而重建美国。</span><br>
<span>这部作品自上市以来，已经掀起不小的讨论度。讽刺的是，和游戏中致力「将所有人连接在一起」有些不一样的是，《死亡搁浅》的评价变成了两极极度分化，甚至引发出一个 不大不小的乌龙。</span><br>
<span>的确，在游戏业界都在以标榜「内容充实」、「玩法刺激」和「深度游玩」的标签来吸引玩家的时候，《死亡搁浅》走了一个完全相反的方向：小岛秀夫既没有设计出一个具有刺激感官的玩法和形式，也没有为游戏添加过多无关要素和二周目内容。甚至它都不会鼓励你使用快速穿梭功能，想要完成游戏中的任务，只能靠玩家花时间从A 到 B。以传统的眼光来看，《死亡搁浅》真的很难称得上是「好玩」。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/1512e08e-fa3d-4747-9b70-28226a9d4157.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_1105,h_3000/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10</span><br>
<span>游戏主角山姆最初也对自己的「使命」持非常消极的看法：他只是一个送快递的，美国的命运如何，与他一介快递员似乎并无任何关联。一开始，带有「接触过敏」、持「自扫门前雪」态度的山姆，非常不情愿地接下布里吉斯团体下达的「连结节点」并「重建美国」任务。但在山姆翻越一座又一座山丘、一条又一条小溪之后，他最终找到了所谓的「节点」——它们事实上与孤岛并无差异 —— 并在连结节点的过程中，真正找到自己这份使命的意义。</span><br>
<span>如果你亲眼见过那一场「废品收购站」里的男生，和「艺术家」女生重新相遇的时刻，你应该能理解这份「使命」的重量有多大。当山姆帮助女生穿越时间雨，并将她送到原以为遇难的男生身边时，我们才真正从他们的身上看见所谓的希望。</span><br>
<span>正如 小岛秀夫在公开媒体上所言，以及本文前述的那样，互联网时代有意无意地将话语权拆散，让原本很难触及的小众爱好获得了重新收集受众的机会，但这个过程又在无形之中，又伤害了我们之间的共识。更糟糕的是，我们不仅接受、更愿意加入这一场狂欢：大多数人宁愿让渡自己的隐私去获得让自己满足的东西，却不愿意真正走到对方面前，去真正理解对方。</span><br>
<span>整个 2010 年代，我们无法自已地加入这一场下沉的狂欢。那么，在 2020 年代呢？做出改变还有意义吗？</span><br>
<span>整个游戏过程的最后，是长达近三个小时的「播片」。当山姆通过层层障碍到达美洲大陆的西岸，最终却得知「Americais alie」，山姆做的一切并不能阻止、甚至拖延即将到来的灾难。但这一切都不重要：当我们最终连结在一起，我们总能跨越浩劫和灾难而「活下来」，总会有复兴的希望。</span><br>
<span>这个结局，也许就是这个问题最好的答案。</span><br>
<span>后记</span><br>
<span>这篇并不算短的文章，从构思到正式发布，花费的时间非常长。很难相信我能将它坚持到现在写完。如果您可以从头认真地读到尾，在此我表示衷心的感谢。</span><br>
<span>整篇文章其实我一直都在表达一个主线主题，就是「我们如何变得孤独，又该如何互相拥抱」。今年以前，我隐隐约约会有孤独而不能自已的感受。这让我不可抑制地去找朋友玩、去在网上聊天，但孤独的感觉却始终无法消弭。</span><br>
<span>我在今年年中等待去年底发布、开始连载的《奇异人生 2》刚刚发布的第四章的时候，无意间在我的 Telegram 频道写下这样的句子：</span><br>
<span>人们彼此相连，却又彼此成为一座座孤岛。我们无法摆脱孤独，正如我们无法摆脱与他人产生联系。</span><br>
<span>没有想到的是，这一句无心插柳，变成了我在下半年中越来越深刻的体会。更进一步地，它形象地写出了这十年中，我对这个世界的一些变化的具像化：许多在十年中流行的事情，逐渐在将我们撕开。也许会有重新粘连的时候，但现在早已不是有 炉边谈话 的电视媒介时代了。</span><br>
<span>似乎就像 Steve Jobs 在斯坦福大学所做的演讲 中预言的那样，在我重新开始思考这件事情的时候，所有的线索都如同七巧板一般，严丝合缝地展现在我的眼前。此时，小岛秀夫的《死亡搁浅》给予我对这件事情思考的全新角度。因此，我斗胆将 小岛秀夫的新书 名字挪用过来，做了这篇文章的标题。</span><br>
<span>我想，是时候将这一切记录下来。最初是按感觉走而有了十个关键词，最终成为了你眼前所见的近两万字长文。</span><br>
<span>在写作时，我基本是按照关键词将文章拆分成不同的部分来完成的。其中即便会有一些部分因为不满意而清空重写，但仍免不了有些质量参差不齐。在此向各位读者致歉。</span><br>
<span>另外，在此也要顺便感谢 Jesse Chan，他的 Telegram 频道 的诸多分享同样给予我诸多启发。可以说，如果没有《死亡搁浅》游戏和 Jesse 的分享，这篇文章是没有机会与大家见面的。</span><br>
<span>Astrian Zheng于 2010 年代的倒数第 14 天</span><br>
<span>One More Thing</span><br>
<span>如果你还看不过瘾，这里有一些我的 2010s List—— 和文章的主线没有什么关系，你可以单纯看作我的私人分享、一些「干货」，或是出于私心的「安利」，都可以，唯一的共同点是，它们都是在 2010 年代流行的元素。</span><br>
<span>Clean Bandit 一个来自英国的乐队。他们的音乐会以舞曲风格打底，但你很难严格定义他们的音乐究竟是什么样的流派，却又通过巧妙的编曲而变得和谐划一。</span><br>
<span>音速行星 来自中国大陆的电子乐队。你很难相信，在「学猫叫」和「一给我里 giao」流行的 2019 年，会出现这样有独特风格的电子音乐。</span><br>
<span>Apple Watch 「我就是死，死外边，从这里跳下去，也不会看一眼苹果表！」「真香！」</span><br>
<span>奇异人生系列游戏 《奇异人生》初代是一场莎翁一般的戏剧，《奇异人生 2》则变成了一场少年派的奇幻漂流。在冒险游戏的外皮之下，是一场关于和解与自我和解的博弈。</span><br>
<span>女神异闻录 5 Atlus 旗下 Persona 系列游戏第五代作品。除了有让玩家津津乐道的独特的美术风格之外，充实到过剩的游戏内容和令人欲罢不能的剧情设定，让这个诞生超过 20 年的游戏系列再一次焕发活力。</span><br>
<span>Psycho Pass 一个反乌托邦式的科幻寓言。</span><br>
<span>罗小黑战记 「慢工出细活」的正面例子。</span><br>
<span>头脑特工队 它不是一个科幻动画片，它是一个有关于自我理解和对世界认知的一场奇幻旅程。</span><br>
<span>---</span><br>
<span>注释：</span><br>
<span>[*]对某些类型的帐户会有「赦免」，但这并不影响微信做了限制的事实。</span><br>
<span>[*]Telegram 官方有一个「捐助」渠道，但隐藏在其支付功能的 demo 中，以至于没有多少用户知道。</span><br>
<span>顺便说一句，如果这篇文章对你也有所触动，欢迎到 原文 文末点赞（👏 按钮），鼓励我继续创作。谢谢。</span><br>
<span>（本文以 CC BY-NC-SA 4.0 协议公开授权，商业转载请直接联系作者）</span><br>
</p><p><b>剑鹰: </b><br>
<span>这文章针对的到底是大众还是小众</span><br>
</p><p><b>GloryXie: </b><br>
<span>最浅显的答案自然就是，东野圭吾的悬疑小说质量非常过硬，不仅几乎每个故事都能给出结局出人意料的谜题，更能在此之上有令人信服的证据链。当然，能同时做到这两点的推理小说家，从古至今有太多了，比东野圭吾做得好的也并不缺——「福尔摩斯侦探」系列小说作者亚瑟・柯南・道尔可能算一位，而且至今依然有「盲生你发现了华点」这样的梗出现，也代表这个系列在今天依然有足够的影响力。</span><br>
<span>很明显，东野圭吾的推理小说并不以推理技巧和文字风格取胜，取而代之的是对角色内心世界的细腻描写。</span><br>
<span>不行，我忍不了了</span><br>
</p><p><b>‮agur4kI: </b><br>
<span>今年的东西更多</span><br>
<span>还好意思说是一个年代</span><br>
</p><p><b>霸道总裁: </b><br>
<span>自嗨文，毫无价值。</span><br>
</p><p><b>逸yi: </b><br>
<span>草 笑死我了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>烟花缭乱: </b><br>
<span>软文大杂烩，甚至很难分辨作者对p5和死亡搁浅的态度</span><br>
</p><p><b>布布2号: </b><br>
<span>我以为他要总结这十年出现过的流行词语，结果写下来的是什么JB</span><br>
</p><p><b>sandro: </b><br>
<span>如果让你重新来过</span><br>
</p><p><b>黑斯廷斯: </b><br>
<span>这就去下个奇异人生。</span><br>
</p><p><b>j5g27: </b><br>
<span>这是个人博客上的文章吗</span><br>
</p><p><b>蓝色梦魇: </b><br>
<span>这文章到底再说什么J8</span><br>
</p><p><b>失眠的考拉: </b><br>
<span>我就不认识Ingress ，所以我估计是这个的软文</span><br>
</p><p><b>tokimon: </b><br>
<span>ps4 死亡搁浅</span><br>
<span>敢不敢发达游戏区给大伙肛肛</span><br>
</p><p><b>tokimon: </b><br>
<span>失眠的考拉 发表于 2019-12-23 15:05</span><br>
<span>我就不认识Ingress ，所以我估计是这个的软文</span><br>
<span>Ingress用的是Google服务……</span><br>
</p><p><b>osore: </b><br>
<span>小年轻不适合写这种文章，感觉就像小学生作品</span><br>
</p><p><b>btts: </b><br>
<span>一转ds那忍不住笑出声</span><br>
</p><p><b>失眠的考拉: </b><br>
<span>tokimon 发表于 2019-12-23 15:16</span><br>
<span>Ingress用的是Google服务……</span><br>
<span>难怪，google我就用play gmail</span><br>
</p><p><b>halflifes: </b><br>
<span>one more thing?</span><br>
<span>steve, is that you?</span><br>
</p><p><b>icewolf01: </b><br>
<span>死亡搁浅？？？</span><br>
</p><p><b>曲终人未散: </b><br>
<span>感觉作者是2010年代出生</span><br>
</p><p><b>narutoz: </b><br>
<span>这内容也太小众了吧</span><br>
</p><p><b>格林达姆: </b><br>
<span>这特么是啥</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>我触发关键词了？</span><br>
</p><p><b>Diabolosis: </b><br>
<span>拿到邀请码进入Ingress 游戏</span><br>
<span>这破游戏内测了一年</span><br>
<span>有些人会将 Ingress 和 Pokémon GO 称作 AR（增强实境）游戏，我之前一直对其嗤之以鼻</span><br>
<span>装，接着装这种“小破站”风味的自贬让我PTSD</span><br>
<span>另外补充一些，至少半年之前开始Ingress不再用谷歌地图了，除了服务器还有谷歌的以外基本完全分家（更早前就增添了FB登录），火星坐标系导致的漂移已经是历史</span><br>
<span>还有，PMGO营收如此之高且初期从Ingress拿了核心资源，反哺回来的Prime做成这个鸟样我确实是没有想到的</span><br>
</p><p><b>ft1276130: </b><br>
<span>小岛吹又开始了</span><br>
</p><p><b>stardust1030: </b><br>
<span>分了很多段落，提了很多话题，个个浅尝辄止，有的甚至是胡说八道，这样文章要来何用？</span><br>
</p><p><b>寺川愛美: </b><br>
<span>一個人的意見也是意見啦，可供參考。</span><br>
<span>另外我想問一下憑什麼楊永信還能活著。</span><br>
</p><p><b>deepmrx: </b><br>
<span>就中间看了一段，这文章到底想说什么？</span><br>
</p><p><b>Snaky: </b><br>
<span>如果统计局还在，统计一下十年的关键词基本差不多了</span><br>
</p><p><b>Jobtowna: </b><br>
<span>听到没，不说自己是萌二的阿宅就是傲慢哦</span><br>
</p><p><b>lovebugs: </b><br>
<span>稽核又开始放屁了</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>ESAKA!: </b><br>
<span>狗屁不通</span><br>
</p><p><b>Smile_D_up: </b><br>
<span>“我所爱着的meme们”</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1904854[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
