<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>编辑了</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>编辑了</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:23:47 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>编辑了[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1912307-1-1.html</link>
      <description>编辑了&#13;
 本帖最后由 xzhao 于 2020-2-5 11:22 编辑 

编辑</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>xzhao: </b><br>
<span>编辑了</span><br>
<span> 本帖最后由 xzhao 于 2020-2-5 11:22 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>xzhao: </b><br>
<span> 本帖最后由 xzhao 于 2020-2-5 11:20 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>PRIZM: </b><br>
<span>原来不是青海省吗</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6X, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>影罗: </b><br>
<span>所以说ex的事情就要把恋爱过程写一遍吗？</span><br>
</p><p><b>xzhao: </b><br>
<span> 本帖最后由 xzhao 于 2020-2-5 11:34 编辑 </span><br>
<span>影罗 发表于 2020-2-5 11:06</span><br>
<span>所以说ex的事情就要把恋爱过程写一遍吗？</span><br>
</p><p><b>aqasaz1928: </b><br>
<span>都tm是闲的</span><br>
</p><p><b>草菇L: </b><br>
<span>呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜好感人</span><br>
</p><p><b>草菇L: </b><br>
<span>憨批</span><br>
</p><p><b>绮陌: </b><br>
<span>水平有限！五道口那个吗我也去吃过</span><br>
</p><p><b>24k纯帅: </b><br>
<span>对方如果看到了会不会想，我个母胎单身咋就被人封了个ex</span><br>
</p><p><b>华丽の蝴蝶: </b><br>
<span>真想出门吃螺蛳粉</span><br>
</p><p><b>猫空: </b><br>
<span>这都能算ex</span><br>
</p><p><b>草菇L: </b><br>
<span>24k纯帅 发表于 2020-2-5 11:14</span><br>
<span>对方如果看到了会不会想，我个母胎单身咋就被人封了个ex</span><br>
<span>是的 自我意识过剩的肥宅真的很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心</span><br>
</p><p><b>Litccc: </b><br>
<span>心中ex还行，lz第一次见面的时候应该把孩子上哪个幼儿园都想好了</span><br>
</p><p><b>没感觉: </b><br>
<span>哎呀大家友善点，可以有单向恋，也可以有单向EX嘛，类似于“曾经的·喜欢且有点交往的人”</span><br>
</p><p><b>T80UD: </b><br>
<span> 本帖最后由 T80UD 于 2020-2-5 11:24 编辑 </span><br>
<span>我的玉来了。几年前我还在外地出短差，离家大概300多km，下午ex打电话，说她住的地方楼下着火了。我吓得不轻，根本没心思工作，问她有事没，回答说没事，晚上打算在公司凑合睡一晚。第二天我开车回来见她说把我家钥匙给她，她嫌我家离她上班地方远，她那里物业大概要收拾一周。在她上班的时候我就在她公司附近订了个小宾馆付了一周的房钱，又按照她说的把她一些生活必需品和换洗衣服搬过去，又到她公司告知她宾馆房间号和钥匙，然后开3小时车继续出短差。</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>那我应该有至少3个ex了</span><br>
</p><p><b>bingpou: </b><br>
<span>7l是什么情况...？</span><br>
</p><p><b>你又开始了？: </b><br>
<span>草菇L 发表于 2020-2-5 11:09</span><br>
<span>呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜</span><br>
<span>冷静点</span><br>
<span>不就是女人吗，都会有的（我是这么安慰自己的）</span><br>
</p><p><b>awy47: </b><br>
<span>bingpou 发表于 2020-2-5 11:26</span><br>
<span>7l是什么情况...？</span><br>
<span>看以前的帖子，外野真的变味了</span><br>
</p><p><b>80天拯救沃夫朗: </b><br>
<span>草菇L 发表于 2020-2-4 19:09</span><br>
<span>呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜呜</span><br>
<span>你怎么更巨魔了知道你是cn了行了吧</span><br>
</p><p><b>deenyao: </b><br>
<span>嗨, 你只要说你怎么和ex分手就行了, 前面剧情可以省略</span><br>
</p><p><b>比利的微笑: </b><br>
<span>草菇L 发表于 2020-2-5 11:18</span><br>
<span>是的 自我意识过剩的肥宅真的很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶心很恶 ...</span><br>
<span>你也不要照镜子了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1912307[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
