<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>她们，决定离开互联网公司</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>她们，决定离开互联网公司</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:12:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>她们，决定离开互联网公司[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1904638-1-1.html</link>
      <description>她们，决定离开互联网公司&#13;
现在他们希望女人什么都能做好，但好在已经不是女人什么都不能做的时代了。
&#13;
文 | 王毓婵
&#13;
编辑 | 杨轩 李洋
&#13;
创业、融资……wait，一个婴儿？“你说话的声音怎么越来越迷离了？”来自阿里巴巴投资部的电话追问。
&#13;
肚子高高隆起，杨嘉敏躺在产床上，麻**正进入她的血管。一阵强烈的疲惫感袭来，她的语速慢下来，“我马上要生了。”对方怀着惊讶与歉意挂断了电话。
&#13;
混杂着疼痛、眩晕与消毒水气味，2018 年 2 月 8 日，杨嘉敏拥有了自己的第一个孩子，而她创立 6 年的“七幕人生”也终于谈拢了阿里巴巴的投资。
&#13;
类似《令人心动的Offer》综艺里的情节并非虚构——一位女实习生提到自己公司的女合伙人，怀孕后没有休一天产假，在办公室破了羊水，送医分娩后七分钟，全组人收到了她回复的工作邮件。 
&#13;
在此之前，杨嘉敏的人生一直是令人羡慕的——北大毕业，23 岁从软银离职开始创业，成立音乐剧公司“七幕人生”，25 岁结婚——直到30 岁过上了带着婴儿出差的生活。
&#13;
杨嘉敏在产后几乎没能休息。“拿到阿里的钱后，公司进入了迅速扩张的时期，团队从 30 人一下膨胀到了上百人。”她的工作量剧增，儿子出生两个月，她就不得不带着他从北京飞去上海出差。 
&#13;
“小孩最多两个小时就饿了，我每天要定五六个闹钟，隔一会儿喂一次。”杨嘉敏说，她不得不把出差期间所有的会议都安排在了酒店楼下，每跟人聊两个小时，就得冲上去喂一次奶。 
&#13;
而这仅仅是一个开始。焦头烂额的困境经常发生，相比男性创业者，杨嘉敏此刻要经受大得多的考验，心理与身体面临双重压力。她既不想辜负理想，又不能辜负为人母的角色。 
&#13;
带着孩子工作的生活过了半年多后，杨嘉敏终于忍到了濒临崩溃的节点。
&#13;
去年夏天，身心俱疲的她抛下孩子飞赴美国，过了六年来的第一个假期。黑石沙漠的火人节上，大火冲天而起，看着巨大的人形木像被火舌吞噬，杨嘉敏突然抱着朋友崩溃大哭。 
&#13;
“我的肩膀好痛好重，总觉得一不小心肩上扛的东西就会掉下来。”她重复这些话哭了一个小时。朋友轻轻拍她的后背，安慰她照顾好自己。 
&#13;
在女性的追求事业的道路上，杨嘉敏的遭遇不是孤例。
&#13;
投资人们当然不会公开“政治不正确”地表示不看好女性创业，但他们的实际行动说明了一切。36 氪统计了经纬、IDG、DCM、晨兴、高榕、光速中国等 6 家基金 2018 年的投资组合后发现：这年他们共投资了 55 个项目，其中创始人为女性只有 7 个。 
&#13;
再看链接众多风投机构的 FA 数据：2017 年至 2018 年 9 月，华兴操作的 198 个融资案中，女性担任创始人或联合创始人的项目只有 22 个，占比 11%。 
&#13;
“公司早期时，我在一个会议现场找投资人融资，他看了我一眼，说我不和女创始人聊天，然后就走了。”星站 TV 创始人朱峰对36氪说。 
&#13;
“你是一个女性，投资人就会有很多很多的担忧。担心家庭关系对你的影响很大，孩子对你的影响也很大，包括你自己的身体素质、心理素质也跟男性不一样。”福佑卡车创始人单丹丹对36氪说，“像我做的这样一个互联网+物流的行业，会有人觉得你这么弱小的身躯，能不能扛这么重的担子？” 
&#13;
一些女性的职场向上之路行至半途就放弃了。 
&#13;
一下子，艾洁的薪酬，降到只有原工作的 1/3。 
&#13;
她从工作了四年的上市金融公司的组长岗位离开，也没有接大小互联网巨头“总监职位、百万年薪”的工作邀约，而是在大学找了一份闲职。 
&#13;
换工作的原因只有一个——女儿要上小学了，她要“管孩子学习”。
&#13;
“你也知道，北京海淀家长的竞争压力多大呀。”艾洁说，过去三年，家里的老人可以代她接送孩子上幼儿园，但“小学一二年级是非常关键的时期，不能靠隔代人教育。” 
&#13;
虽然老东家苦苦挽留，承诺减轻她的工作压力，但是她很清楚，互联网公司的工作轰炸过来时，“难道你好意思把活儿甩给同事？做不到的。”至于互联网大厂“百万年薪”的总监工作，“那都是要996的。” 
&#13;
而大学的工作每天5点半准点下班，能让她接送孩子；回家后不会再有无止休的电话，能让她专心辅导孩子做作业。 
&#13;
新工作干了一段时间后，艾洁感觉“特别庆幸”。因为老师布置的作业很多只能在iPad 上完成，班级建微信群只允许父母加入，跟老师搞好关系后女儿能得到更多关注……这些都是爷爷奶奶做不到的。辅导小学生对于隔代人来说太难了。
&#13;
她依然怀念上一份工作“激动人心”的状态——随时盯着行业信息，跟团队一起并肩作战处理突发的任务——她也想过，先帮女儿度过敏感的小学一二年级后，重回“战场”。但她刚听到其他妈妈说，到了小学三年级，功课还要“加码”。 
&#13;
她顿时觉得，重回战场的事，“再说吧”。 
&#13;
中国算是鼓励男女平权、女性参与工作比率高的国家之一。在初入职场的头几年，男女间差异的确也不大。但一旦到了女性生育年龄，差距一下就拉开了。根据 BOSS 直聘的数据，在有 5-10 年工作经验的人群中，男性比女性高出的晋升几率，顿时从初入职场时的 1.5% 跳到 12.1%。 
&#13;
https://img.36krcdn.com/20191222/v2_262be4752cd24d1a9b3a8ff2b23c2659_img_jpeg
&#13;
虽然中国也有像董明珠这样的女性高管，但她们毕竟是绝对少数。智联招聘在2019年妇女节发布的报告称：中国职场的高层管理人员中，男性比例高达 81.3%，女性仅有 18.7%。
&#13;
腾讯最高权力机构“总办”的 15 个人中，女性数量为 0。阿里巴巴要“女性友好”得多，38 位合伙人中有 13 位女性，依然是男多女少，但已经远好于平均值。
&#13;
可以做个试验：算算自己所在的公司，管理层中究竟几男几女？
&#13;
中国从1980年开始提倡一对夫妻只生一个子女，中国这代主力职场女性多是在“生男生女都一样”、“女性能顶半边天”的宣传中，被捧在手心里长大的独生女，从来不觉得自己比男生有什么不足。但对于自己将因生育而陡然遭遇的职场困局，此前几乎全无预警。
&#13;
当她决定离开方蕾说 32 岁之前自己是个“工作狂”。当时在 BAT 工作的她“一天三杯咖啡”，“加班不觉得累，放假才觉得无聊”。
&#13;
但休完 4 个月产假回来上班后，接连三次的季度会议她都缺席了：开会需要飞去总部，她家在外地，但孩子离不开人。 
&#13;
其实何止三次季度会。在女儿的十个月哺乳期内，她多次请假，一次出差都没有。如果奶水少、孩子可以早点断奶，母亲也早点自由；如果奶水多、可以提前挤好冷藏，也可以出一两天差，但方蕾说，自己属于奶水“刚刚好的”、要每天喂的那种。“很多男性领导，特别是没有孩子的男性领导，特别不理解女性会因为哺乳的原因拒绝出差。”
&#13;
方蕾心里，工作的优先级已经变了，“生命中来了一个我最在乎的人。”两年后，因为工作变动上的不适应，她递上了辞呈。这是个不太艰难的决定。这两年她没有升职，自己对这份高强度的工作也没那么留恋了。
&#13;
办离职手续时，HR 才提点她：那些季度会议和管理层团建，她其实应该去的，“公司里也有跟你差不多时间生孩子的女同事，明明人家就能去。”她这才意识到，原来大家嘴上不说，心里是介意的。
&#13;
生产后的几年里，在外公外婆一辈的照顾下，很多职场女性的第一道坎也就过去了。但有些事难以假手于人。 
&#13;
一件“小事”，让 Anny 决定辞去已经干了四年、在京东几十万年薪的工作。
&#13;
**是女儿班主任给她发来的一条私信：上周末孩子的数学作业没有做，希望家长多多关注。她检查女儿的作业，发现孩子书写很不认真，加减法也算得很吃力。
&#13;
她跟孩子约好，下班后就辅导做作业，回家后却因为一通突如其来的电话开始加班。等工作结束，发现女儿缩成小小的一团，已经在她脚边睡着了。
&#13;
第二天早上，看到刚上小学一年级的女儿自己起床、梳头、吃早饭，看起来已经挺熟练。Anny 感到一阵愧疚心酸。
&#13;
哈尔滨一所大学英语专业毕业后，Anny 一路从房地产公司董事长助理，做到进入毕马威合伙人秘书，再跳槽去京东做高管助理，收入一路上涨。
&#13;
当然，互联网公司的工作节奏出了名的强，京东的工作节奏也是如此：Anny 每天上下班通勤时间 4 小时，工作强度也很大。领导其实挺体谅她，说让她就在家加班吧，但 Anny 不好意思接受优待。
&#13;
一个多月她就办好了离职手续，走的那天，她在朋友圈发了长文感谢领导和同事，回顾一起工作的点滴。这是一次裸辞，她没有任何新的职业规划，满心想的都是怎么把孩子的成绩提上去，“抓紧时间把她的数学、语文、英语课本拿过来啃一遍。”
&#13;
即使是一份“闲职”，在极端情况下也难以为继。
&#13;
两年前，34 岁的瑛桐离开了直属中国人民银行的印钞造币企业，扔掉了“新材料主管”的职位。在这之前，她休了一个“行业内最长的产病假”，从 2015 年年底休到了 2017 年 6 月，也就是从确认怀孕休到了孩子 8 个月大。
&#13;
瑛桐休这么长时间的假是有原因的。她怀孕时已经 32 岁，而且是龙凤胎，被医生判定为高危。生完孩子后发现问题更大。“双胎跟单胎根本不是一回事，那个困难你想象不到。一旦感冒发烧都是俩孩子一起生病，根本没法让我朝九晚五。即使是传统单位也不可能总是让你频繁请假。”
&#13;
瑛桐考虑过各种出路：做微商、开面馆、做保险……五花八门什么都有，但是就是不考虑再回去上班了。“我不希望以后要照顾孩子时，还要请示 800 个领导。“瑛桐说，没孩子的时候，真没觉得生活中会有什么特别重要的事情让你无法工作，但有了孩子之后，生活完全两样了。
&#13;
几乎每一次，都是妻子在职业发展上退步。
&#13;
做微商、卖保险、开 Uber……这些“零工”因为时间灵活而受到母亲欢迎的同时，也意味着中止了传统的职场晋升之路。
&#13;
陈庆敏经常在其公司举办的女性平权活动上担任讲师，接触过大量有职场困惑的女性——她工作了 12 年的全球软件咨询公司 Thoughtworks，曾被安妮塔·博格研究所评定为“全球最佳女性科技人员雇主”。陈庆敏的经验是，能够在职场里坚持下去的育儿女性有三个共性：
&#13;
一是有强烈的职业追求；
&#13;
二是遇到并抓住了机遇，锻炼了能力和信心；
&#13;
三是有家庭的后盾，生了孩子之后，家人还很健康并且能帮忙，或者有钱请保姆。 
&#13;
 三个要素必须全部具备。陈庆敏说，“缺少其中任何一个，女性都很容易退出职场跑道，而且很难再回来。” 
&#13;
然而实际情况是，“女性总是把自己当成家庭和照顾小孩的第一责任人。”陈庆敏说，这使得职业女性面对结婚、生子、育儿、养老这些坎时，她们成了夫妻中更主动退让的一方。
&#13;
2018 年国家统计局的数据显示，中国男性和女性的工作时长都差不多，但中国男性家务劳动的平均时间为 45 分钟，而女性为 2 小时 6 分钟；男性陪伴照料孩子生活的平均时间为 17 分钟，而女性为 53 分钟。
&#13;
能退出高强度工作岗位的女性，因此看起来还有点“走运”。艾洁的老公收入比她高，Anny 的老公收入跟她相当，但作为一家创业公司技术负责人的职业前景更加光明，瑛桐的老公在创业。每个家庭的选择看起来都很理性，在普遍男强女弱的家庭结构里，妻子让步看来更加“合算”。
&#13;
但这涉及到一个更为复杂的话题。
&#13;
当她决定留下派驻非洲的华为女员工 Johanne 正在纠结：是接受新职位，还是回国跟男友结婚生子？
&#13;
当领导跟她说，希望她调任新岗位时，她很沮丧。 “那是一个比现在小得多的领域，而且我完全不熟悉。”Johanne 说，她猜想也许是领导对自己的工作能力不满意，所以把她调离。但她没有勇气去追问为什么。 
&#13;
几天后，她终于鼓足勇气去质询，得到的回答是，上级希望她去管新市场，是晋升而非边缘化。“如果我不认可你，为什么一直都给你的业绩打 A 呢？你应该有自信。”上级对她说。
&#13;
后来她读到 Facebook 女 COO 雪莉·桑德伯格的《向前一步》，看到了一个名词“冒充者综合症”：职场女性到了一定年纪之后，会不如男性果敢，会过于谦虚。因为如果你太强势，你的男下属会厌恶你。而如果你过于谦虚，又争取不到机会。而且会时时担心被人看穿自己并不优秀，只是运气好而已。 
&#13;
还让 Johanne 自省和羞愧的是，她之前也会不经意间对女性“自我讨伐”：“我们内心也会对女领导有偏见。如果女领导混的好，我们私下聊天会说，不想像她一样，只有事业没有家庭。如果她升职加薪，我们会八卦说也许她有靠山。”
&#13;
而原本，她是打算为男友“牺牲”的。原本做好了“十年职业规划”、大学毕业后就远赴异国的她，遇到男友后，令她产生了“也许两个人一起当小职员，过过小日子也挺好的”的想法。因为年近30 岁，她想跟男友一起回国，找一份不太忙的工作，有个小家庭，共同抚养孩子，过朝九晚五的生活。
&#13;
但是男友不同意。他计划至少还要在非洲工作四五年，赚足了钱才回国。这让 Johanne 感到不满：“既然我可以作出牺牲，为你生小孩耽误工作，为什么你不可以也牺牲一下，跟我一起回国呢？ ”
&#13;
终于，她悟到一个有点残酷的事实：自己如果牺牲了事业，对方“不会感激”。
&#13;
如果当全职主妇，境况可见的糟糕。在非洲工作期间，他们认识了很多跟随丈夫来非洲生活的中国家庭主妇。丈夫去上班，她们留在家里全职带孩子，每天为了鸡毛蒜皮的小事闹得不可开交。男友对 Johanne 说，“如果你以后也像她们一样，我可受不了。”
&#13;
Johanne 最终决定接受新任务，走上更高的管理岗。“即使有了孩子，女生也一定要有自己的事业，要有财务能力，有话语权。”
&#13;
还有女性决定优先考虑自己。
&#13;
“我觉得孩子不是刚需，我没有那种很想当母亲的欲望。”33 岁的王琳已经结婚 7 年，她与丈夫都是现居上海的外地人，在互联网公司工作。“我妈也教育我不要生小孩。她常说，我把你养那么大，你不还是跑了吗。老一辈人觉得养儿防老，现在新时代了，还防什么呢。”
&#13;
对 OECD 国家生育率的研究显示，当女性在生育后能得到的帮助（幼儿托管和政府福利补贴）越小、回到职场的难度越高，就越倾向于不生。这些国家中，生育率最低的是韩国——这被视为韩国女性无声的抗争。      
&#13;
https://img.36krcdn.com/20191222/v2_77c20114cde5456ab3800266e08f4a10_img_jpg
&#13;
中国老年人口规模及比重正在快速上升，中国为此开放二胎政策后，人口增长却不及预期。除了因为大城市生活成本太高“养不起”之外，女性生二胎后将面临的种种压力，也是让人却步的原因之一。 
&#13;
更多时候，是要靠自己咬牙坚持的。 
&#13;
曾经被逼到崩溃大哭的杨嘉敏，现在是朋友圈子里“带娃创业”的典范，常有境遇相似的朋友向她讨教怎么“管理时间”。 
&#13;
但是她的方法可能不是一般人能受得了的。
&#13;
每天七点下班，回家陪孩子读书做游戏，八点把孩子哄睡，八点半开始在另一个房间处理工作，凌晨一两点左右睡觉，六点起来运动看书，开始新的一天——她争取能让自己一天睡够 6 小时。
&#13;
“我现在三件最重要的事，就是照顾自己、公司、孩子。其他的一切从简，清心寡欲。我几乎完全没有购物需求，平常不参加饭局，家里也没什么装修，因为没精力去管别的事情。”杨嘉敏说，“我现在真的理解了，为什么一模一样的黑毛衣乔布斯能穿一辈子。”
&#13;
在非常疲惫的时候，杨嘉敏经常会想到自己的母亲。一个 90 年代独自创业的浙江女人，在小县城做服装厂。她没有经验，不懂服装设计，也没受过高等教育。仅仅因为爱好时装，自己跑到上海的百货大楼里来 window shopping，把衣服买回去一件件拆开来研究，最终在怀孕期间挺着肚子把厂子办起来，产品远销海外。 
&#13;
“她不是一个看准了机会才去做的人，她是一个没有条件也要创造条件的人。“杨嘉敏说，想想自己母亲的经历，她觉得生活在这个年代的自己已经算幸运。
&#13;
“现在他们希望女人什么都能做好，”杨嘉敏说，但好在“已经不是女人什么都不能做的时代了。”
&#13;
（感谢 36 氪 IR 部门对本文的支持。应采访对象要求，艾洁、方蕾、王琳、Johanne 为化名）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>tuantuanboolk: </b><br>
<span>就是，当爹的呢？切</span><br>
</p><p><b>蓝泽玲: </b><br>
<span>新工作干了一段时间后，艾洁感觉“特别庆幸”。因为老师布置的作业很多只能在iPad 上完成，班级建微信群只允许父母加入，跟老师搞好关系后女儿能得到更多关注……这些都是爷爷奶奶做不到的。辅导小学生对于隔代人来说太难了。</span><br>
<span>她依然怀念上一份工作“激动人心”的状态——随时盯着行业信息，跟团队一起并肩作战处理突发的任务——她也想过，先帮女儿度过敏感的小学一二年级后，重回“战场”。但她刚听到其他妈妈说，到了小学三年级，功课还要“加码”。</span><br>
<span>她顿时觉得，重回战场的事，“再说吧”。</span><br>
<span>现在小学到底是小孩上学还是家长上学.</span><br>
</p><p><b>yuan1992: </b><br>
<span>蓝泽玲 发表于 2019-12-22 16:45</span><br>
<span>现在小学到底是小孩上学还是家长上学.</span><br>
<span>教育部在连续N年的操作之下终于把一线准一线城市的教育变成了比美国教育系统还向资本服务的玩意，其他线城市的教育也只是时间问题</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>diplodocus 发表于 2019-12-22 14:15</span><br>
<span>这样看董小姐是真的牛逼</span><br>
<span>早就有结论老公死掉有利于女性的创业</span><br>
</p><p><b>linjia: </b><br>
<span>什么都要怼，就是互联网的特点</span><br>
</p><p><b>火箭布雷器: </b><br>
<span>什么互联网，创业都是虚的，孕妇歧视这种事在其他行业会少？</span><br>
<span>实质就是资本主义本质是反人类的，被资本主义异化成劳动力ATM机的人类有什么资格谈论自己的生殖繁衍？</span><br>
</p><p><b>mnbvcxz: </b><br>
<span>觉得请阿姨能够解决问题真是太甜了，很多事情不是阿姨来就行的，除非你打算找个奶娘。更别提现在的阿姨、月嫂一个比一个作，睡得比家里主人还多，娇贵得不行。换一个？市面上全都是娇贵的。</span><br>
<span>完全甩手不顾家庭倒是也可以啊，到时候记者再来采访问你如何平衡家庭与事业</span><br>
</p><p><b>飞翔的轰炸机: </b><br>
<span>人的异化</span><br>
</p><p><b>明空: </b><br>
<span>dior_sh188 发表于 2019-12-22 11:04</span><br>
<span>这种偏执型人格的女性创业者就不应该生娃。我是投资者对这种创业者也会心存芥蒂。</span><br>
<span>我认识的那个是领袖型 ...</span><br>
<span>其实生娃和创业本来就不冲突，冲突的是养娃。没有人能平衡养娃和创业。</span><br>
</p><p><b>byc1943: </b><br>
<span>按我潭某位有圈子的杰出女性的说法，这些人可以找个收入不如她们的男人在家负责带娃，女方负责赚钱养家</span><br>
<span>不知文里这些女人怎么就是不懂，一定是境界还没有达到我潭有圈子的杰出女性的level</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span> 本帖最后由 typeunknown 于 2019-12-23 09:35 编辑 </span><br>
<span>diplodocus 发表于 2019-12-22 14:15</span><br>
<span>这样看董小姐是真的牛逼</span><br>
<span>1984年，董明珠30岁，她儿子2岁，就在这一年，她老公因病去世。董明珠独自抚养儿子到8岁。6年后的1990年，董明珠把8岁的儿子托付给了母亲，独自一人南下珠海闯荡——进入格力，做业务员。</span><br>
<span>和文章里这几个大不一样。南下之前是在研究所做行政管理应该忙不到哪里去，南下没带着孩子而且是打工不是创业——再加上格力还是国企。</span><br>
</p><p><b>never-2002: </b><br>
<span>为什么你们这么执着母乳？我妇产科医生就说过，只有初乳比较特别，就是最开始几口，其他的和奶粉没啥区别的</span><br>
</p><p><b>古怪: </b><br>
<span>家庭就是一个主内，一个主外，女方挣钱多，男方就自我牺牲，全职在家照顾。男方挣钱多，就女方牺牲一点。</span><br>
<span>小家是后勤基地，连小家都没有整理好，创个毛的业啊，生个毛的孩子啊。</span><br>
<span>只要我媳妇挣钱比我多一倍，我立刻转教学岗，只上课，回家做家务，彻底放弃科研。</span><br>
</p><p><b>JustW: </b><br>
<span>按照经验来看，这应该又是一篇恐婚焦虑软文…懒得推敲分析，归根结底生孩子需要两口子都出力</span><br>
</p><p><b>solidlee: </b><br>
<span>国外代孕 金牌保姆 高级奶粉等一条龙服务我想这些大创业公司高管应该负担得起啊。</span><br>
</p><p><b>yanzhunxi: </b><br>
<span>never-2002 发表于 2019-12-23 10:04</span><br>
<span>为什么你们这么执着母乳？我妇产科医生就说过，只有初乳比较特别，就是最开始几口，其他的和奶粉没啥区别的 ...</span><br>
<span>为什么母乳好，不是母乳营养好，而且社会舆论和家庭舆论会让你清净。</span><br>
</p><p><b>never-2002: </b><br>
<span>yanzhunxi 发表于 2019-12-23 10:45</span><br>
<span>为什么母乳好，不是母乳营养好，而且社会舆论和家庭舆论会让你清净。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>所以要跟父母住开，我老婆全职带，我家里人根本不知道我喂得啥</span><br>
</p><p><b>pandaxysh2: </b><br>
<span>母乳喂对母子都好。当然不需要全程，基本上前三个月一定不能停，后面就按需要和实际情况来。当然开奶很痛啊，S1有人试过把自己奶头给新生儿吸吗？那个酸爽。</span><br>
</p><p><b>yanzhunxi: </b><br>
<span>never-2002 发表于 2019-12-23 10:49</span><br>
<span>所以要跟父母住开，我老婆全职带，我家里人根本不知道我喂得啥</span><br>
<span>全职带说明你已经很不错了，一般人哪有条件全职带。两个人的收入才够养活一家人。</span><br>
<span>不全职想要住开，哪怕请阿姨，也还是要父母偶尔看着才行。更不要说阿姨的工资还贵的很。</span><br>
<span>所以如果父母有时候絮叨很烦我就会想，如果我每个月给他们阿姨的钱，他们肯定不会这么烦了。可是我给不起钱，只能让他们开心点了</span><br>
</p><p><b>never-2002: </b><br>
<span> 本帖最后由 never-2002 于 2019-12-23 11:12 编辑 </span><br>
<span>yanzhunxi 发表于 2019-12-23 10:58</span><br>
<span>全职带说明你已经很不错了，一般人哪有条件全职带。两个人的收入才够养活一家人。</span><br>
<span>不全职想要住开，哪怕 ...</span><br>
<span>其实脸皮厚点也是种办法，我脸皮是够厚的了。我觉得主要是我孩子开销还好吧，一个月奶粉钱四罐爱他美不到一千，纸尿裤用进口花王，50多到60多一袋，也就两百来块，我孩子还算健康基本上也就没往医院里送过钱（除了打疫苗）。加上每周出去玩玩，一个月也就2K多的开销。早教是她母亲自己教了，为了这个她母亲还在孕期整了个高中教师证出来。当然，我家里也比较特殊，我父母重病号，基本上还需要我照顾，也没得精力来计较这些。只不过让我生二胎我不会生了，我妻子还算比较有能力的人，她不应该牺牲这么多。</span><br>
</p><p><b>daruicell: </b><br>
<span>说到底孕激素分泌了正常女性对孩子只会越来越爱</span><br>
<span>无论有没有母乳，身心上都难以离开孩子</span><br>
<span>所以事业上升期的女性一旦生了孩子就输了</span><br>
</p><p><b>山田多惠: </b><br>
<span>哈桑 发表于 2019-12-22 12:07</span><br>
<span>离了互联网，又能去哪儿呢？现在无论哪个行业对女性就业的看法都是没嫁人前找个工作赚点生活费，唉，我国现 ...</span><br>
<span>纳税人养不起这么多投票机器人</span><br>
</p><p><b>NPCNPC: </b><br>
<span>aji47 发表于 2019-12-22 10:57</span><br>
<span>文中这些人个个几十万年薪 请不起保姆？</span><br>
<span>母乳期间，要请的不是保姆，而是乳母吧。</span><br>
<span>真这么拼，为什么不边喂奶边开会呢。反正视频会议，电话会议神马的，又不需要很大的投资。</span><br>
<span>不过实话实说，新生儿养在身边的话，睡眠不足是常态，这种精神疲劳下做出来的决断真的没问题吗。</span><br>
</p><p><b>狐狸くん: </b><br>
<span>一位女实习生提到自己公司的女合伙人，怀孕后没有休一天产假，在办公室破了羊水，送医分娩后七分钟，全组人收到了她回复的工作邮件。</span><br>
<span>这么拼的么。。。自己死了咋办，胎儿死了咋办，啧啧啧</span><br>
</p><p><b>yuan1992: </b><br>
<span> 本帖最后由 yuan1992 于 2019-12-23 11:51 编辑 </span><br>
<span>pandaxysh2 发表于 2019-12-23 10:57</span><br>
<span>母乳喂对母子都好。当然不需要全程，基本上前三个月一定不能停，后面就按需要和实际情况来。当然开奶很痛啊 ...</span><br>
<span>妈的疼裂了</span><br>
<span>感想：虽然我有常识，但这货真的没长牙吗？！</span><br>
</p><p><b>腾鹰: </b><br>
<span>看完标题……成为偶像？</span><br>
</p><p><b>13880979659: </b><br>
<span>yyccq 发表于 2019-12-22 11:02</span><br>
<span>我接触到的女性中高层100%在我看来不能胜任自己的工作，而男性的话大概是70%~80%</span><br>
<span>也可能跟我自己就是个傻X ...</span><br>
<span>你不是一个人</span><br>
</p><p><b>邪恶山羊: </b><br>
<span>怎么说呢，我身边的确不少家庭是女生在外拼搏，男生工作清闲一些主要照顾家庭的。包括我自家，当年下岗潮之后我爹就一直全职在家了，母亲收入并不高，一人在外做了四五份工作，以量取胜。其实大家都乐意就挺不错的。但是所谓歧视就是别人并不管你具体情况，看到你【女】【未育】就直接不给你机会了。企业当然有企业的难处，这需要一步步寻求更科学的资源分配方法来解决，而不是害互相指责互相谩骂</span><br>
</p><p><b>zyqwert2: </b><br>
<span>抛开别的不说，文里这个Johanne是不是脑子有点问题……</span><br>
<span>看了开头我还以为她男朋友要逼她一起回去结婚生子，看完才发现人家男友既不想回去也不希望她当主妇，合着都是自己想太多，这自我感动玩得溜啊</span><br>
</p><p><b>哼哼: </b><br>
<span>结合我司的情况，女性在结婚生育前和男性工作能力差不多，管理岗人数男7女3。但是女性永远有第二退路，比如回家做主妇，导致在职业规划和付出上不能像男性一样破釜成舟。生育之后就更难了，不但身体素质变差，哺乳期与公司业务时代发展错节的问题导致她们大概率要从一线或者新的岗位开始重新奋斗。</span><br>
</p><p><b>星野莉莉: </b><br>
<span>Panda付 发表于 2019-12-22 11:16</span><br>
<span>不是有吸奶器吗？</span><br>
<span>有吸奶的时间不如直接买奶粉，对大家都轻松，奶粉钱跟工资比起来太少了</span><br>
<span>真这么想给孩子吃母乳只能摸鱼</span><br>
</p><p><b>faust123: </b><br>
<span>就是一巨魔文章，我周围人还不是啥独角兽高管呢，家里就保姆钟点工司机的</span><br>
<span>有钱人挣钱不花葛朗台么</span><br>
</p><p><b>cryinggrape: </b><br>
<span>个人体感奶粉挺好的，孩子生下来没吃几口母乳就改全奶粉喂养了，我看他发育也不比母乳喂养的孩子差，还很少生病，我和老婆的睡眠也都有相当的保证。</span><br>
</p><p><b>narutoz: </b><br>
<span>yuan1992 发表于 2019-12-22 16:53</span><br>
<span>教育部在连续N年的操作之下终于把一线准一线城市的教育变成了比美国教育系统还向资本服务的玩意，其他线 ...</span><br>
<span>所以说，教育部和宣传口，最反动的两大部门，没有之一</span><br>
</p><p><b>上将郝萌: </b><br>
<span>never-2002 发表于 2019-12-23 11:01</span><br>
<span>其实脸皮厚点也是种办法，我脸皮是够厚的了。我觉得主要是我孩子开销还好吧，一个月奶粉钱四罐爱他美不到 ...</span><br>
<span>老哥留步，进口花王50-60的车在哪里，我怎么买的都是80-90</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>never-2002: </b><br>
<span> 本帖最后由 never-2002 于 2019-12-23 15:57 编辑 </span><br>
<span>上将郝萌 发表于 2019-12-23 15:40</span><br>
<span>老哥留步，进口花王50-60的车在哪里，我怎么买的都是80-90</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android...</span><br>
<span>上什么值得买守，58左右要看运气但每年也有几次，65-68常有，最低我买过53还是54的（2017年），但就我在三大妈看到的我这个还不是最便宜的。抱歉，好像有点脑子混了，应该是说50-70。渠道是京东自营或者天猫旗舰店，我和孩子王、麦德龙对比过，跟孩子王一样，比麦德龙的要好。</span><br>
</p><p><b>66666: </b><br>
<span>哼哼 发表于 2019-12-23 14:15</span><br>
<span>结合我司的情况，女性在结婚生育前和男性工作能力差不多，管理岗人数男7女3。但是女性永远有第二退路，比如 ...</span><br>
<span>关键还是因为身体因素导致女性长期抗压能力比较差，某些条件比较恶劣的环境很难有女性能长期坚持下来</span><br>
<span>这对于公司来说就不大敢在重要岗位培养女性员工，这也是职场对女性隐形的天花板</span><br>
</p><p><b>youlen: </b><br>
<span>哈桑 发表于 2019-12-22 12:07</span><br>
<span>离了互联网，又能去哪儿呢？现在无论哪个行业对女性就业的看法都是没嫁人前找个工作赚点生活费，唉，我国现 ...</span><br>
<span>山西申纪兰房地产开发有限公司注册资本5千万，2008年销售6亿，利润7千万。汶川地震时，亿万身家的申纪兰捐出了“一生积蓄” 1万元，翌年被为评道德楷模。       </span><br>
</p><p><b>我宅故我在: </b><br>
<span>看来看去，想了下，完美解估计只能保姆照顾孩子，家教辅导作业，老一辈负责监督？亲情维持不在思考队列</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1904638[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>她们，决定离开互联网公司[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1904638-1-1.html</link>
      <description>她们，决定离开互联网公司&#13;
现在他们希望女人什么都能做好，但好在已经不是女人什么都不能做的时代了。
&#13;
文 | 王毓婵
&#13;
编辑 | 杨轩 李洋
&#13;
创业、融资……wait，一个婴儿？“你说话的声音怎么越来越迷离了？”来自阿里巴巴投资部的电话追问。
&#13;
肚子高高隆起，杨嘉敏躺在产床上，麻**正进入她的血管。一阵强烈的疲惫感袭来，她的语速慢下来，“我马上要生了。”对方怀着惊讶与歉意挂断了电话。
&#13;
混杂着疼痛、眩晕与消毒水气味，2018 年 2 月 8 日，杨嘉敏拥有了自己的第一个孩子，而她创立 6 年的“七幕人生”也终于谈拢了阿里巴巴的投资。
&#13;
类似《令人心动的Offer》综艺里的情节并非虚构——一位女实习生提到自己公司的女合伙人，怀孕后没有休一天产假，在办公室破了羊水，送医分娩后七分钟，全组人收到了她回复的工作邮件。 
&#13;
在此之前，杨嘉敏的人生一直是令人羡慕的——北大毕业，23 岁从软银离职开始创业，成立音乐剧公司“七幕人生”，25 岁结婚——直到30 岁过上了带着婴儿出差的生活。
&#13;
杨嘉敏在产后几乎没能休息。“拿到阿里的钱后，公司进入了迅速扩张的时期，团队从 30 人一下膨胀到了上百人。”她的工作量剧增，儿子出生两个月，她就不得不带着他从北京飞去上海出差。 
&#13;
“小孩最多两个小时就饿了，我每天要定五六个闹钟，隔一会儿喂一次。”杨嘉敏说，她不得不把出差期间所有的会议都安排在了酒店楼下，每跟人聊两个小时，就得冲上去喂一次奶。 
&#13;
而这仅仅是一个开始。焦头烂额的困境经常发生，相比男性创业者，杨嘉敏此刻要经受大得多的考验，心理与身体面临双重压力。她既不想辜负理想，又不能辜负为人母的角色。 
&#13;
带着孩子工作的生活过了半年多后，杨嘉敏终于忍到了濒临崩溃的节点。
&#13;
去年夏天，身心俱疲的她抛下孩子飞赴美国，过了六年来的第一个假期。黑石沙漠的火人节上，大火冲天而起，看着巨大的人形木像被火舌吞噬，杨嘉敏突然抱着朋友崩溃大哭。 
&#13;
“我的肩膀好痛好重，总觉得一不小心肩上扛的东西就会掉下来。”她重复这些话哭了一个小时。朋友轻轻拍她的后背，安慰她照顾好自己。 
&#13;
在女性的追求事业的道路上，杨嘉敏的遭遇不是孤例。
&#13;
投资人们当然不会公开“政治不正确”地表示不看好女性创业，但他们的实际行动说明了一切。36 氪统计了经纬、IDG、DCM、晨兴、高榕、光速中国等 6 家基金 2018 年的投资组合后发现：这年他们共投资了 55 个项目，其中创始人为女性只有 7 个。 
&#13;
再看链接众多风投机构的 FA 数据：2017 年至 2018 年 9 月，华兴操作的 198 个融资案中，女性担任创始人或联合创始人的项目只有 22 个，占比 11%。 
&#13;
“公司早期时，我在一个会议现场找投资人融资，他看了我一眼，说我不和女创始人聊天，然后就走了。”星站 TV 创始人朱峰对36氪说。 
&#13;
“你是一个女性，投资人就会有很多很多的担忧。担心家庭关系对你的影响很大，孩子对你的影响也很大，包括你自己的身体素质、心理素质也跟男性不一样。”福佑卡车创始人单丹丹对36氪说，“像我做的这样一个互联网+物流的行业，会有人觉得你这么弱小的身躯，能不能扛这么重的担子？” 
&#13;
一些女性的职场向上之路行至半途就放弃了。 
&#13;
一下子，艾洁的薪酬，降到只有原工作的 1/3。 
&#13;
她从工作了四年的上市金融公司的组长岗位离开，也没有接大小互联网巨头“总监职位、百万年薪”的工作邀约，而是在大学找了一份闲职。 
&#13;
换工作的原因只有一个——女儿要上小学了，她要“管孩子学习”。
&#13;
“你也知道，北京海淀家长的竞争压力多大呀。”艾洁说，过去三年，家里的老人可以代她接送孩子上幼儿园，但“小学一二年级是非常关键的时期，不能靠隔代人教育。” 
&#13;
虽然老东家苦苦挽留，承诺减轻她的工作压力，但是她很清楚，互联网公司的工作轰炸过来时，“难道你好意思把活儿甩给同事？做不到的。”至于互联网大厂“百万年薪”的总监工作，“那都是要996的。” 
&#13;
而大学的工作每天5点半准点下班，能让她接送孩子；回家后不会再有无止休的电话，能让她专心辅导孩子做作业。 
&#13;
新工作干了一段时间后，艾洁感觉“特别庆幸”。因为老师布置的作业很多只能在iPad 上完成，班级建微信群只允许父母加入，跟老师搞好关系后女儿能得到更多关注……这些都是爷爷奶奶做不到的。辅导小学生对于隔代人来说太难了。
&#13;
她依然怀念上一份工作“激动人心”的状态——随时盯着行业信息，跟团队一起并肩作战处理突发的任务——她也想过，先帮女儿度过敏感的小学一二年级后，重回“战场”。但她刚听到其他妈妈说，到了小学三年级，功课还要“加码”。 
&#13;
她顿时觉得，重回战场的事，“再说吧”。 
&#13;
中国算是鼓励男女平权、女性参与工作比率高的国家之一。在初入职场的头几年，男女间差异的确也不大。但一旦到了女性生育年龄，差距一下就拉开了。根据 BOSS 直聘的数据，在有 5-10 年工作经验的人群中，男性比女性高出的晋升几率，顿时从初入职场时的 1.5% 跳到 12.1%。 
&#13;
https://img.36krcdn.com/20191222/v2_262be4752cd24d1a9b3a8ff2b23c2659_img_jpeg
&#13;
虽然中国也有像董明珠这样的女性高管，但她们毕竟是绝对少数。智联招聘在2019年妇女节发布的报告称：中国职场的高层管理人员中，男性比例高达 81.3%，女性仅有 18.7%。
&#13;
腾讯最高权力机构“总办”的 15 个人中，女性数量为 0。阿里巴巴要“女性友好”得多，38 位合伙人中有 13 位女性，依然是男多女少，但已经远好于平均值。
&#13;
可以做个试验：算算自己所在的公司，管理层中究竟几男几女？
&#13;
中国从1980年开始提倡一对夫妻只生一个子女，中国这代主力职场女性多是在“生男生女都一样”、“女性能顶半边天”的宣传中，被捧在手心里长大的独生女，从来不觉得自己比男生有什么不足。但对于自己将因生育而陡然遭遇的职场困局，此前几乎全无预警。
&#13;
当她决定离开方蕾说 32 岁之前自己是个“工作狂”。当时在 BAT 工作的她“一天三杯咖啡”，“加班不觉得累，放假才觉得无聊”。
&#13;
但休完 4 个月产假回来上班后，接连三次的季度会议她都缺席了：开会需要飞去总部，她家在外地，但孩子离不开人。 
&#13;
其实何止三次季度会。在女儿的十个月哺乳期内，她多次请假，一次出差都没有。如果奶水少、孩子可以早点断奶，母亲也早点自由；如果奶水多、可以提前挤好冷藏，也可以出一两天差，但方蕾说，自己属于奶水“刚刚好的”、要每天喂的那种。“很多男性领导，特别是没有孩子的男性领导，特别不理解女性会因为哺乳的原因拒绝出差。”
&#13;
方蕾心里，工作的优先级已经变了，“生命中来了一个我最在乎的人。”两年后，因为工作变动上的不适应，她递上了辞呈。这是个不太艰难的决定。这两年她没有升职，自己对这份高强度的工作也没那么留恋了。
&#13;
办离职手续时，HR 才提点她：那些季度会议和管理层团建，她其实应该去的，“公司里也有跟你差不多时间生孩子的女同事，明明人家就能去。”她这才意识到，原来大家嘴上不说，心里是介意的。
&#13;
生产后的几年里，在外公外婆一辈的照顾下，很多职场女性的第一道坎也就过去了。但有些事难以假手于人。 
&#13;
一件“小事”，让 Anny 决定辞去已经干了四年、在京东几十万年薪的工作。
&#13;
**是女儿班主任给她发来的一条私信：上周末孩子的数学作业没有做，希望家长多多关注。她检查女儿的作业，发现孩子书写很不认真，加减法也算得很吃力。
&#13;
她跟孩子约好，下班后就辅导做作业，回家后却因为一通突如其来的电话开始加班。等工作结束，发现女儿缩成小小的一团，已经在她脚边睡着了。
&#13;
第二天早上，看到刚上小学一年级的女儿自己起床、梳头、吃早饭，看起来已经挺熟练。Anny 感到一阵愧疚心酸。
&#13;
哈尔滨一所大学英语专业毕业后，Anny 一路从房地产公司董事长助理，做到进入毕马威合伙人秘书，再跳槽去京东做高管助理，收入一路上涨。
&#13;
当然，互联网公司的工作节奏出了名的强，京东的工作节奏也是如此：Anny 每天上下班通勤时间 4 小时，工作强度也很大。领导其实挺体谅她，说让她就在家加班吧，但 Anny 不好意思接受优待。
&#13;
一个多月她就办好了离职手续，走的那天，她在朋友圈发了长文感谢领导和同事，回顾一起工作的点滴。这是一次裸辞，她没有任何新的职业规划，满心想的都是怎么把孩子的成绩提上去，“抓紧时间把她的数学、语文、英语课本拿过来啃一遍。”
&#13;
即使是一份“闲职”，在极端情况下也难以为继。
&#13;
两年前，34 岁的瑛桐离开了直属中国人民银行的印钞造币企业，扔掉了“新材料主管”的职位。在这之前，她休了一个“行业内最长的产病假”，从 2015 年年底休到了 2017 年 6 月，也就是从确认怀孕休到了孩子 8 个月大。
&#13;
瑛桐休这么长时间的假是有原因的。她怀孕时已经 32 岁，而且是龙凤胎，被医生判定为高危。生完孩子后发现问题更大。“双胎跟单胎根本不是一回事，那个困难你想象不到。一旦感冒发烧都是俩孩子一起生病，根本没法让我朝九晚五。即使是传统单位也不可能总是让你频繁请假。”
&#13;
瑛桐考虑过各种出路：做微商、开面馆、做保险……五花八门什么都有，但是就是不考虑再回去上班了。“我不希望以后要照顾孩子时，还要请示 800 个领导。“瑛桐说，没孩子的时候，真没觉得生活中会有什么特别重要的事情让你无法工作，但有了孩子之后，生活完全两样了。
&#13;
几乎每一次，都是妻子在职业发展上退步。
&#13;
做微商、卖保险、开 Uber……这些“零工”因为时间灵活而受到母亲欢迎的同时，也意味着中止了传统的职场晋升之路。
&#13;
陈庆敏经常在其公司举办的女性平权活动上担任讲师，接触过大量有职场困惑的女性——她工作了 12 年的全球软件咨询公司 Thoughtworks，曾被安妮塔·博格研究所评定为“全球最佳女性科技人员雇主”。陈庆敏的经验是，能够在职场里坚持下去的育儿女性有三个共性：
&#13;
一是有强烈的职业追求；
&#13;
二是遇到并抓住了机遇，锻炼了能力和信心；
&#13;
三是有家庭的后盾，生了孩子之后，家人还很健康并且能帮忙，或者有钱请保姆。 
&#13;
 三个要素必须全部具备。陈庆敏说，“缺少其中任何一个，女性都很容易退出职场跑道，而且很难再回来。” 
&#13;
然而实际情况是，“女性总是把自己当成家庭和照顾小孩的第一责任人。”陈庆敏说，这使得职业女性面对结婚、生子、育儿、养老这些坎时，她们成了夫妻中更主动退让的一方。
&#13;
2018 年国家统计局的数据显示，中国男性和女性的工作时长都差不多，但中国男性家务劳动的平均时间为 45 分钟，而女性为 2 小时 6 分钟；男性陪伴照料孩子生活的平均时间为 17 分钟，而女性为 53 分钟。
&#13;
能退出高强度工作岗位的女性，因此看起来还有点“走运”。艾洁的老公收入比她高，Anny 的老公收入跟她相当，但作为一家创业公司技术负责人的职业前景更加光明，瑛桐的老公在创业。每个家庭的选择看起来都很理性，在普遍男强女弱的家庭结构里，妻子让步看来更加“合算”。
&#13;
但这涉及到一个更为复杂的话题。
&#13;
当她决定留下派驻非洲的华为女员工 Johanne 正在纠结：是接受新职位，还是回国跟男友结婚生子？
&#13;
当领导跟她说，希望她调任新岗位时，她很沮丧。 “那是一个比现在小得多的领域，而且我完全不熟悉。”Johanne 说，她猜想也许是领导对自己的工作能力不满意，所以把她调离。但她没有勇气去追问为什么。 
&#13;
几天后，她终于鼓足勇气去质询，得到的回答是，上级希望她去管新市场，是晋升而非边缘化。“如果我不认可你，为什么一直都给你的业绩打 A 呢？你应该有自信。”上级对她说。
&#13;
后来她读到 Facebook 女 COO 雪莉·桑德伯格的《向前一步》，看到了一个名词“冒充者综合症”：职场女性到了一定年纪之后，会不如男性果敢，会过于谦虚。因为如果你太强势，你的男下属会厌恶你。而如果你过于谦虚，又争取不到机会。而且会时时担心被人看穿自己并不优秀，只是运气好而已。 
&#13;
还让 Johanne 自省和羞愧的是，她之前也会不经意间对女性“自我讨伐”：“我们内心也会对女领导有偏见。如果女领导混的好，我们私下聊天会说，不想像她一样，只有事业没有家庭。如果她升职加薪，我们会八卦说也许她有靠山。”
&#13;
而原本，她是打算为男友“牺牲”的。原本做好了“十年职业规划”、大学毕业后就远赴异国的她，遇到男友后，令她产生了“也许两个人一起当小职员，过过小日子也挺好的”的想法。因为年近30 岁，她想跟男友一起回国，找一份不太忙的工作，有个小家庭，共同抚养孩子，过朝九晚五的生活。
&#13;
但是男友不同意。他计划至少还要在非洲工作四五年，赚足了钱才回国。这让 Johanne 感到不满：“既然我可以作出牺牲，为你生小孩耽误工作，为什么你不可以也牺牲一下，跟我一起回国呢？ ”
&#13;
终于，她悟到一个有点残酷的事实：自己如果牺牲了事业，对方“不会感激”。
&#13;
如果当全职主妇，境况可见的糟糕。在非洲工作期间，他们认识了很多跟随丈夫来非洲生活的中国家庭主妇。丈夫去上班，她们留在家里全职带孩子，每天为了鸡毛蒜皮的小事闹得不可开交。男友对 Johanne 说，“如果你以后也像她们一样，我可受不了。”
&#13;
Johanne 最终决定接受新任务，走上更高的管理岗。“即使有了孩子，女生也一定要有自己的事业，要有财务能力，有话语权。”
&#13;
还有女性决定优先考虑自己。
&#13;
“我觉得孩子不是刚需，我没有那种很想当母亲的欲望。”33 岁的王琳已经结婚 7 年，她与丈夫都是现居上海的外地人，在互联网公司工作。“我妈也教育我不要生小孩。她常说，我把你养那么大，你不还是跑了吗。老一辈人觉得养儿防老，现在新时代了，还防什么呢。”
&#13;
对 OECD 国家生育率的研究显示，当女性在生育后能得到的帮助（幼儿托管和政府福利补贴）越小、回到职场的难度越高，就越倾向于不生。这些国家中，生育率最低的是韩国——这被视为韩国女性无声的抗争。      
&#13;
https://img.36krcdn.com/20191222/v2_77c20114cde5456ab3800266e08f4a10_img_jpg
&#13;
中国老年人口规模及比重正在快速上升，中国为此开放二胎政策后，人口增长却不及预期。除了因为大城市生活成本太高“养不起”之外，女性生二胎后将面临的种种压力，也是让人却步的原因之一。 
&#13;
更多时候，是要靠自己咬牙坚持的。 
&#13;
曾经被逼到崩溃大哭的杨嘉敏，现在是朋友圈子里“带娃创业”的典范，常有境遇相似的朋友向她讨教怎么“管理时间”。 
&#13;
但是她的方法可能不是一般人能受得了的。
&#13;
每天七点下班，回家陪孩子读书做游戏，八点把孩子哄睡，八点半开始在另一个房间处理工作，凌晨一两点左右睡觉，六点起来运动看书，开始新的一天——她争取能让自己一天睡够 6 小时。
&#13;
“我现在三件最重要的事，就是照顾自己、公司、孩子。其他的一切从简，清心寡欲。我几乎完全没有购物需求，平常不参加饭局，家里也没什么装修，因为没精力去管别的事情。”杨嘉敏说，“我现在真的理解了，为什么一模一样的黑毛衣乔布斯能穿一辈子。”
&#13;
在非常疲惫的时候，杨嘉敏经常会想到自己的母亲。一个 90 年代独自创业的浙江女人，在小县城做服装厂。她没有经验，不懂服装设计，也没受过高等教育。仅仅因为爱好时装，自己跑到上海的百货大楼里来 window shopping，把衣服买回去一件件拆开来研究，最终在怀孕期间挺着肚子把厂子办起来，产品远销海外。 
&#13;
“她不是一个看准了机会才去做的人，她是一个没有条件也要创造条件的人。“杨嘉敏说，想想自己母亲的经历，她觉得生活在这个年代的自己已经算幸运。
&#13;
“现在他们希望女人什么都能做好，”杨嘉敏说，但好在“已经不是女人什么都不能做的时代了。”
&#13;
（感谢 36 氪 IR 部门对本文的支持。应采访对象要求，艾洁、方蕾、王琳、Johanne 为化名）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Nanachi: </b><br>
<span>她们，决定离开互联网公司</span><br>
<span>现在他们希望女人什么都能做好，但好在已经不是女人什么都不能做的时代了。</span><br>
<span>文 | 王毓婵</span><br>
<span>编辑 | 杨轩 李洋</span><br>
<span>创业、融资……wait，一个婴儿？“你说话的声音怎么越来越迷离了？”来自阿里巴巴投资部的电话追问。</span><br>
<span>肚子高高隆起，杨嘉敏躺在产床上，麻**正进入她的血管。一阵强烈的疲惫感袭来，她的语速慢下来，“我马上要生了。”对方怀着惊讶与歉意挂断了电话。</span><br>
<span>混杂着疼痛、眩晕与消毒水气味，2018 年 2 月 8 日，杨嘉敏拥有了自己的第一个孩子，而她创立 6 年的“七幕人生”也终于谈拢了阿里巴巴的投资。</span><br>
<span>类似《令人心动的Offer》综艺里的情节并非虚构——一位女实习生提到自己公司的女合伙人，怀孕后没有休一天产假，在办公室破了羊水，送医分娩后七分钟，全组人收到了她回复的工作邮件。 </span><br>
<span>在此之前，杨嘉敏的人生一直是令人羡慕的——北大毕业，23 岁从软银离职开始创业，成立音乐剧公司“七幕人生”，25 岁结婚——直到30 岁过上了带着婴儿出差的生活。</span><br>
<span>杨嘉敏在产后几乎没能休息。“拿到阿里的钱后，公司进入了迅速扩张的时期，团队从 30 人一下膨胀到了上百人。”她的工作量剧增，儿子出生两个月，她就不得不带着他从北京飞去上海出差。 </span><br>
<span>“小孩最多两个小时就饿了，我每天要定五六个闹钟，隔一会儿喂一次。”杨嘉敏说，她不得不把出差期间所有的会议都安排在了酒店楼下，每跟人聊两个小时，就得冲上去喂一次奶。 </span><br>
<span>而这仅仅是一个开始。焦头烂额的困境经常发生，相比男性创业者，杨嘉敏此刻要经受大得多的考验，心理与身体面临双重压力。她既不想辜负理想，又不能辜负为人母的角色。 </span><br>
<span>带着孩子工作的生活过了半年多后，杨嘉敏终于忍到了濒临崩溃的节点。</span><br>
<span>去年夏天，身心俱疲的她抛下孩子飞赴美国，过了六年来的第一个假期。黑石沙漠的火人节上，大火冲天而起，看着巨大的人形木像被火舌吞噬，杨嘉敏突然抱着朋友崩溃大哭。 </span><br>
<span>“我的肩膀好痛好重，总觉得一不小心肩上扛的东西就会掉下来。”她重复这些话哭了一个小时。朋友轻轻拍她的后背，安慰她照顾好自己。 </span><br>
<span>在女性的追求事业的道路上，杨嘉敏的遭遇不是孤例。</span><br>
<span>投资人们当然不会公开“政治不正确”地表示不看好女性创业，但他们的实际行动说明了一切。36 氪统计了经纬、IDG、DCM、晨兴、高榕、光速中国等 6 家基金 2018 年的投资组合后发现：这年他们共投资了 55 个项目，其中创始人为女性只有 7 个。 </span><br>
<span>再看链接众多风投机构的 FA 数据：2017 年至 2018 年 9 月，华兴操作的 198 个融资案中，女性担任创始人或联合创始人的项目只有 22 个，占比 11%。 </span><br>
<span>“公司早期时，我在一个会议现场找投资人融资，他看了我一眼，说我不和女创始人聊天，然后就走了。”星站 TV 创始人朱峰对36氪说。 </span><br>
<span>“你是一个女性，投资人就会有很多很多的担忧。担心家庭关系对你的影响很大，孩子对你的影响也很大，包括你自己的身体素质、心理素质也跟男性不一样。”福佑卡车创始人单丹丹对36氪说，“像我做的这样一个互联网+物流的行业，会有人觉得你这么弱小的身躯，能不能扛这么重的担子？” </span><br>
<span>一些女性的职场向上之路行至半途就放弃了。 </span><br>
<span>一下子，艾洁的薪酬，降到只有原工作的 1/3。 </span><br>
<span>她从工作了四年的上市金融公司的组长岗位离开，也没有接大小互联网巨头“总监职位、百万年薪”的工作邀约，而是在大学找了一份闲职。 </span><br>
<span>换工作的原因只有一个——女儿要上小学了，她要“管孩子学习”。</span><br>
<span>“你也知道，北京海淀家长的竞争压力多大呀。”艾洁说，过去三年，家里的老人可以代她接送孩子上幼儿园，但“小学一二年级是非常关键的时期，不能靠隔代人教育。” </span><br>
<span>虽然老东家苦苦挽留，承诺减轻她的工作压力，但是她很清楚，互联网公司的工作轰炸过来时，“难道你好意思把活儿甩给同事？做不到的。”至于互联网大厂“百万年薪”的总监工作，“那都是要996的。” </span><br>
<span>而大学的工作每天5点半准点下班，能让她接送孩子；回家后不会再有无止休的电话，能让她专心辅导孩子做作业。 </span><br>
<span>新工作干了一段时间后，艾洁感觉“特别庆幸”。因为老师布置的作业很多只能在iPad 上完成，班级建微信群只允许父母加入，跟老师搞好关系后女儿能得到更多关注……这些都是爷爷奶奶做不到的。辅导小学生对于隔代人来说太难了。</span><br>
<span>她依然怀念上一份工作“激动人心”的状态——随时盯着行业信息，跟团队一起并肩作战处理突发的任务——她也想过，先帮女儿度过敏感的小学一二年级后，重回“战场”。但她刚听到其他妈妈说，到了小学三年级，功课还要“加码”。 </span><br>
<span>她顿时觉得，重回战场的事，“再说吧”。 </span><br>
<span>中国算是鼓励男女平权、女性参与工作比率高的国家之一。在初入职场的头几年，男女间差异的确也不大。但一旦到了女性生育年龄，差距一下就拉开了。根据 BOSS 直聘的数据，在有 5-10 年工作经验的人群中，男性比女性高出的晋升几率，顿时从初入职场时的 1.5% 跳到 12.1%。 </span><br>
<img src="https://img.36krcdn.com/20191222/v2_262be4752cd24d1a9b3a8ff2b23c2659_img_jpeg" title="https://img.36krcdn.com/20191222/v2_262be4752cd24d1a9b3a8ff2b23c2659_img_jpeg"><br>
<span>虽然中国也有像董明珠这样的女性高管，但她们毕竟是绝对少数。智联招聘在2019年妇女节发布的报告称：中国职场的高层管理人员中，男性比例高达 81.3%，女性仅有 18.7%。</span><br>
<span>腾讯最高权力机构“总办”的 15 个人中，女性数量为 0。阿里巴巴要“女性友好”得多，38 位合伙人中有 13 位女性，依然是男多女少，但已经远好于平均值。</span><br>
<span>可以做个试验：算算自己所在的公司，管理层中究竟几男几女？</span><br>
<span>中国从1980年开始提倡一对夫妻只生一个子女，中国这代主力职场女性多是在“生男生女都一样”、“女性能顶半边天”的宣传中，被捧在手心里长大的独生女，从来不觉得自己比男生有什么不足。但对于自己将因生育而陡然遭遇的职场困局，此前几乎全无预警。</span><br>
<span>当她决定离开方蕾说 32 岁之前自己是个“工作狂”。当时在 BAT 工作的她“一天三杯咖啡”，“加班不觉得累，放假才觉得无聊”。</span><br>
<span>但休完 4 个月产假回来上班后，接连三次的季度会议她都缺席了：开会需要飞去总部，她家在外地，但孩子离不开人。 </span><br>
<span>其实何止三次季度会。在女儿的十个月哺乳期内，她多次请假，一次出差都没有。如果奶水少、孩子可以早点断奶，母亲也早点自由；如果奶水多、可以提前挤好冷藏，也可以出一两天差，但方蕾说，自己属于奶水“刚刚好的”、要每天喂的那种。“很多男性领导，特别是没有孩子的男性领导，特别不理解女性会因为哺乳的原因拒绝出差。”</span><br>
<span>方蕾心里，工作的优先级已经变了，“生命中来了一个我最在乎的人。”两年后，因为工作变动上的不适应，她递上了辞呈。这是个不太艰难的决定。这两年她没有升职，自己对这份高强度的工作也没那么留恋了。</span><br>
<span>办离职手续时，HR 才提点她：那些季度会议和管理层团建，她其实应该去的，“公司里也有跟你差不多时间生孩子的女同事，明明人家就能去。”她这才意识到，原来大家嘴上不说，心里是介意的。</span><br>
<span>生产后的几年里，在外公外婆一辈的照顾下，很多职场女性的第一道坎也就过去了。但有些事难以假手于人。 </span><br>
<span>一件“小事”，让 Anny 决定辞去已经干了四年、在京东几十万年薪的工作。</span><br>
<span>**是女儿班主任给她发来的一条私信：上周末孩子的数学作业没有做，希望家长多多关注。她检查女儿的作业，发现孩子书写很不认真，加减法也算得很吃力。</span><br>
<span>她跟孩子约好，下班后就辅导做作业，回家后却因为一通突如其来的电话开始加班。等工作结束，发现女儿缩成小小的一团，已经在她脚边睡着了。</span><br>
<span>第二天早上，看到刚上小学一年级的女儿自己起床、梳头、吃早饭，看起来已经挺熟练。Anny 感到一阵愧疚心酸。</span><br>
<span>哈尔滨一所大学英语专业毕业后，Anny 一路从房地产公司董事长助理，做到进入毕马威合伙人秘书，再跳槽去京东做高管助理，收入一路上涨。</span><br>
<span>当然，互联网公司的工作节奏出了名的强，京东的工作节奏也是如此：Anny 每天上下班通勤时间 4 小时，工作强度也很大。领导其实挺体谅她，说让她就在家加班吧，但 Anny 不好意思接受优待。</span><br>
<span>一个多月她就办好了离职手续，走的那天，她在朋友圈发了长文感谢领导和同事，回顾一起工作的点滴。这是一次裸辞，她没有任何新的职业规划，满心想的都是怎么把孩子的成绩提上去，“抓紧时间把她的数学、语文、英语课本拿过来啃一遍。”</span><br>
<span>即使是一份“闲职”，在极端情况下也难以为继。</span><br>
<span>两年前，34 岁的瑛桐离开了直属中国人民银行的印钞造币企业，扔掉了“新材料主管”的职位。在这之前，她休了一个“行业内最长的产病假”，从 2015 年年底休到了 2017 年 6 月，也就是从确认怀孕休到了孩子 8 个月大。</span><br>
<span>瑛桐休这么长时间的假是有原因的。她怀孕时已经 32 岁，而且是龙凤胎，被医生判定为高危。生完孩子后发现问题更大。“双胎跟单胎根本不是一回事，那个困难你想象不到。一旦感冒发烧都是俩孩子一起生病，根本没法让我朝九晚五。即使是传统单位也不可能总是让你频繁请假。”</span><br>
<span>瑛桐考虑过各种出路：做微商、开面馆、做保险……五花八门什么都有，但是就是不考虑再回去上班了。“我不希望以后要照顾孩子时，还要请示 800 个领导。“瑛桐说，没孩子的时候，真没觉得生活中会有什么特别重要的事情让你无法工作，但有了孩子之后，生活完全两样了。</span><br>
<span>几乎每一次，都是妻子在职业发展上退步。</span><br>
<span>做微商、卖保险、开 Uber……这些“零工”因为时间灵活而受到母亲欢迎的同时，也意味着中止了传统的职场晋升之路。</span><br>
<span>陈庆敏经常在其公司举办的女性平权活动上担任讲师，接触过大量有职场困惑的女性——她工作了 12 年的全球软件咨询公司 Thoughtworks，曾被安妮塔·博格研究所评定为“全球最佳女性科技人员雇主”。陈庆敏的经验是，能够在职场里坚持下去的育儿女性有三个共性：</span><br>
<span>一是有强烈的职业追求；</span><br>
<span>二是遇到并抓住了机遇，锻炼了能力和信心；</span><br>
<span>三是有家庭的后盾，生了孩子之后，家人还很健康并且能帮忙，或者有钱请保姆。 </span><br>
<span> 三个要素必须全部具备。陈庆敏说，“缺少其中任何一个，女性都很容易退出职场跑道，而且很难再回来。” </span><br>
<span>然而实际情况是，“女性总是把自己当成家庭和照顾小孩的第一责任人。”陈庆敏说，这使得职业女性面对结婚、生子、育儿、养老这些坎时，她们成了夫妻中更主动退让的一方。</span><br>
<span>2018 年国家统计局的数据显示，中国男性和女性的工作时长都差不多，但中国男性家务劳动的平均时间为 45 分钟，而女性为 2 小时 6 分钟；男性陪伴照料孩子生活的平均时间为 17 分钟，而女性为 53 分钟。</span><br>
<span>能退出高强度工作岗位的女性，因此看起来还有点“走运”。艾洁的老公收入比她高，Anny 的老公收入跟她相当，但作为一家创业公司技术负责人的职业前景更加光明，瑛桐的老公在创业。每个家庭的选择看起来都很理性，在普遍男强女弱的家庭结构里，妻子让步看来更加“合算”。</span><br>
<span>但这涉及到一个更为复杂的话题。</span><br>
<span>当她决定留下派驻非洲的华为女员工 Johanne 正在纠结：是接受新职位，还是回国跟男友结婚生子？</span><br>
<span>当领导跟她说，希望她调任新岗位时，她很沮丧。 “那是一个比现在小得多的领域，而且我完全不熟悉。”Johanne 说，她猜想也许是领导对自己的工作能力不满意，所以把她调离。但她没有勇气去追问为什么。 </span><br>
<span>几天后，她终于鼓足勇气去质询，得到的回答是，上级希望她去管新市场，是晋升而非边缘化。“如果我不认可你，为什么一直都给你的业绩打 A 呢？你应该有自信。”上级对她说。</span><br>
<span>后来她读到 Facebook 女 COO 雪莉·桑德伯格的《向前一步》，看到了一个名词“冒充者综合症”：职场女性到了一定年纪之后，会不如男性果敢，会过于谦虚。因为如果你太强势，你的男下属会厌恶你。而如果你过于谦虚，又争取不到机会。而且会时时担心被人看穿自己并不优秀，只是运气好而已。 </span><br>
<span>还让 Johanne 自省和羞愧的是，她之前也会不经意间对女性“自我讨伐”：“我们内心也会对女领导有偏见。如果女领导混的好，我们私下聊天会说，不想像她一样，只有事业没有家庭。如果她升职加薪，我们会八卦说也许她有靠山。”</span><br>
<span>而原本，她是打算为男友“牺牲”的。原本做好了“十年职业规划”、大学毕业后就远赴异国的她，遇到男友后，令她产生了“也许两个人一起当小职员，过过小日子也挺好的”的想法。因为年近30 岁，她想跟男友一起回国，找一份不太忙的工作，有个小家庭，共同抚养孩子，过朝九晚五的生活。</span><br>
<span>但是男友不同意。他计划至少还要在非洲工作四五年，赚足了钱才回国。这让 Johanne 感到不满：“既然我可以作出牺牲，为你生小孩耽误工作，为什么你不可以也牺牲一下，跟我一起回国呢？ ”</span><br>
<span>终于，她悟到一个有点残酷的事实：自己如果牺牲了事业，对方“不会感激”。</span><br>
<span>如果当全职主妇，境况可见的糟糕。在非洲工作期间，他们认识了很多跟随丈夫来非洲生活的中国家庭主妇。丈夫去上班，她们留在家里全职带孩子，每天为了鸡毛蒜皮的小事闹得不可开交。男友对 Johanne 说，“如果你以后也像她们一样，我可受不了。”</span><br>
<span>Johanne 最终决定接受新任务，走上更高的管理岗。“即使有了孩子，女生也一定要有自己的事业，要有财务能力，有话语权。”</span><br>
<span>还有女性决定优先考虑自己。</span><br>
<span>“我觉得孩子不是刚需，我没有那种很想当母亲的欲望。”33 岁的王琳已经结婚 7 年，她与丈夫都是现居上海的外地人，在互联网公司工作。“我妈也教育我不要生小孩。她常说，我把你养那么大，你不还是跑了吗。老一辈人觉得养儿防老，现在新时代了，还防什么呢。”</span><br>
<span>对 OECD 国家生育率的研究显示，当女性在生育后能得到的帮助（幼儿托管和政府福利补贴）越小、回到职场的难度越高，就越倾向于不生。这些国家中，生育率最低的是韩国——这被视为韩国女性无声的抗争。      </span><br>
<img src="https://img.36krcdn.com/20191222/v2_77c20114cde5456ab3800266e08f4a10_img_jpg" title="https://img.36krcdn.com/20191222/v2_77c20114cde5456ab3800266e08f4a10_img_jpg"><br>
<span>中国老年人口规模及比重正在快速上升，中国为此开放二胎政策后，人口增长却不及预期。除了因为大城市生活成本太高“养不起”之外，女性生二胎后将面临的种种压力，也是让人却步的原因之一。 </span><br>
<span>更多时候，是要靠自己咬牙坚持的。 </span><br>
<span>曾经被逼到崩溃大哭的杨嘉敏，现在是朋友圈子里“带娃创业”的典范，常有境遇相似的朋友向她讨教怎么“管理时间”。 </span><br>
<span>但是她的方法可能不是一般人能受得了的。</span><br>
<span>每天七点下班，回家陪孩子读书做游戏，八点把孩子哄睡，八点半开始在另一个房间处理工作，凌晨一两点左右睡觉，六点起来运动看书，开始新的一天——她争取能让自己一天睡够 6 小时。</span><br>
<span>“我现在三件最重要的事，就是照顾自己、公司、孩子。其他的一切从简，清心寡欲。我几乎完全没有购物需求，平常不参加饭局，家里也没什么装修，因为没精力去管别的事情。”杨嘉敏说，“我现在真的理解了，为什么一模一样的黑毛衣乔布斯能穿一辈子。”</span><br>
<span>在非常疲惫的时候，杨嘉敏经常会想到自己的母亲。一个 90 年代独自创业的浙江女人，在小县城做服装厂。她没有经验，不懂服装设计，也没受过高等教育。仅仅因为爱好时装，自己跑到上海的百货大楼里来 window shopping，把衣服买回去一件件拆开来研究，最终在怀孕期间挺着肚子把厂子办起来，产品远销海外。 </span><br>
<span>“她不是一个看准了机会才去做的人，她是一个没有条件也要创造条件的人。“杨嘉敏说，想想自己母亲的经历，她觉得生活在这个年代的自己已经算幸运。</span><br>
<span>“现在他们希望女人什么都能做好，”杨嘉敏说，但好在“已经不是女人什么都不能做的时代了。”</span><br>
<span>（感谢 36 氪 IR 部门对本文的支持。应采访对象要求，艾洁、方蕾、王琳、Johanne 为化名）</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span>当爹的呢</span><br>
</p><p><b>dior_sh188: </b><br>
<span> 本帖最后由 dior_sh188 于 2019-12-22 10:55 编辑 </span><br>
<span>而这仅仅是一个开始。焦头烂额的困境经常发生，相比男性创业者，杨嘉敏此刻要经受大得多的考验，心理与身体面临双重压力。她既不想辜负理想，又不能辜负为人母的角色。</span><br>
<span>带着孩子工作的生活过了半年多后，杨嘉敏终于忍到了濒临崩溃的节点。</span><br>
<span>当爹的呢？白垃圾？还有为啥不请奶妈？不请月嫂？父母不帮忙？</span><br>
</p><p><b>lawsherman: </b><br>
<span>不是我说，创业期间生孩子是想什么呢，真以为自己是超人了。</span><br>
</p><p><b>aji47: </b><br>
<span>文中这些人个个几十万年薪 请不起保姆？</span><br>
</p><p><b>dior_sh188: </b><br>
<span> 本帖最后由 dior_sh188 于 2019-12-22 10:59 编辑 </span><br>
<span>lawsherman 发表于 2019-12-22 10:54</span><br>
<span>不是我说，创业期间生孩子是想什么呢，真以为自己是超人了。</span><br>
<span>创业期间生孩子是可能的，但需要男方的支持，家庭的支持和经济的支持。比如奶妈，月嫂，父母，丈夫的协助，总体成本比男性创业高，但依然可行，我就认识一个女性创业者，生完娃直接当甩手掌柜的。请了亲戚里面正好生娃的做奶妈月嫂。</span><br>
<span>但楼主这个文章，我完全没看到丈夫，家庭，和经济上的支持。不知道是事实如此还是🐔者故意写成这样。</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span>aji47 发表于 2019-12-22 10:57</span><br>
<span>文中这些人个个几十万年薪 请不起保姆？</span><br>
<span>创业精英里面可能偏执的人比较多，找了保姆都要盯着干活</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>进工厂吗</span><br>
</p><p><b>LChicken: </b><br>
<span>以上内容纯属虚构</span><br>
</p><p><b>yyccq: </b><br>
<span>我接触到的女性中高层100%在我看来不能胜任自己的工作，而男性的话大概是70%~80%</span><br>
<span>也可能跟我自己就是个傻X，只能接触到傻X圈子里的人有关。</span><br>
</p><p><b>Panda付: </b><br>
<span>就是不想糙点养 </span><br>
</p><p><b>dior_sh188: </b><br>
<span>typeunknown 发表于 2019-12-22 10:59</span><br>
<span>创业精英里面可能偏执的人比较多，找了保姆都要盯着干活</span><br>
<span>这种偏执型人格的女性创业者就不应该生娃。我是投资者对这种创业者也会心存芥蒂。</span><br>
<span>我认识的那个是领袖型女性创业者，生娃后直接不管，可能连喂奶都没喂过。但是真敢甩手，真的娃什么都不管。我觉得只有这种人能平衡好生娃和创业。</span><br>
</p><p><b>Tree洞: </b><br>
<span>我懂了，今日恐婚恐育文章（1/1）</span><br>
</p><p><b>我了个喵: </b><br>
<span>typeunknown 发表于 2019-12-22 10:42</span><br>
<span>当爹的呢</span><br>
<span>有一说一</span><br>
<span>如果男的有奶</span><br>
<span>会好很多</span><br>
<span>实际情况就是母乳大于一切</span><br>
<span>不管母亲再忙</span><br>
<span>小孩子8个月之前都应该喂母乳</span><br>
<span>8个月过去之后</span><br>
<span>当爹的只能在其他方面给支持</span><br>
<span>孩子的依恋已经养成了</span><br>
</p><p><b>Panda付: </b><br>
<span>我了个喵 发表于 2019-12-22 11:09</span><br>
<span>有一说一</span><br>
<span>如果男的有奶</span><br>
<span>会好很多</span><br>
<span>不是有吸奶器吗？</span><br>
</p><p><b>赤字大王: </b><br>
<span>保姆能辅导作业吗？保姆能帮你负责孩子一辈子吗？</span><br>
</p><p><b>ft1798: </b><br>
<span>看完全部，只能说，投资人的看法完全正确啊。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>shinan: </b><br>
<span>看完就一个感觉，男的呢?都是单亲?男的也创业996年入百万?女性创业者只要做好家庭支持完全OK，主楼这些只谈女性方面不谈男人，简直恶臭，辅导作业一类的又不是只能妈妈干</span><br>
</p><p><b>shinan: </b><br>
<span>我了个喵 发表于 2019-12-22 11:09</span><br>
<span>有一说一</span><br>
<span>如果男的有奶</span><br>
<span>会好很多</span><br>
<span>奶粉和母乳的差距并没有大到那么夸张，我家就是奶粉喂养，一样健健康康</span><br>
</p><p><b>剑士: </b><br>
<span>怎么丈夫一句不提？是尼哥？跑了？</span><br>
</p><p><b>密特里奈斯: </b><br>
<span>就算男的也在创业，双方父母都是空气人么……又不用自己带孩子，这么有钱了父母盯着保姆就行了啊</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>Panda付 发表于 2019-12-22 11:03</span><br>
<span>就是不想糙点养</span><br>
<span>受教育后变聪明了，扶养成本大头是小家庭的，好处的大头是社会是老板，谁爱生育谁生。</span><br>
</p><p><b>‮agur4kI: </b><br>
<span>生育原罚和教育孩子时父亲的缺位？和她男人商量一下谁带孩子就是了，这还能咋办啊</span><br>
</p><p><b>Milky牛奶: </b><br>
<span>shinan 发表于 2019-12-22 11:27</span><br>
<span>奶粉和母乳的差距并没有大到那么夸张，我家就是奶粉喂养，一样健健康康 ...</span><br>
<span>我记得之前有一个帖子，是个模特不想喂奶的新闻，泥潭男网友骂了好几页，不配做妈自私自利之类的。</span><br>
<span>养育的压力的确是挺大的</span><br>
</p><p><b>rahicis: </b><br>
<span>看来孩子的父亲是尼哥，这样眼光的女创业者投资人掂量一下不是很合理吗</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9550, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>哈桑: </b><br>
<span>离了互联网，又能去哪儿呢？现在无论哪个行业对女性就业的看法都是没嫁人前找个工作赚点生活费，唉，我国现在亟需出一位像申纪兰那样的人物，用实际行动给社会上一课</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVR-AN00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>抱脸虫: </b><br>
<span>没提老公可能是去国外精子库找了精子自己生的？现在好像有蛮多女成功人士这样干，不想要老公只想要孩子</span><br>
</p><p><b>心远: </b><br>
<span>yyccq 发表于 2019-12-22 11:02</span><br>
<span>我接触到的女性中高层100%在我看来不能胜任自己的工作，而男性的话大概是70%~80%</span><br>
<span>也可能跟我自己就是个傻X ...</span><br>
<span>不至于这么损自己，至少我的经历跟你得出的结论是差不多的～</span><br>
</p><p><b>tsukatsukieiko: </b><br>
<span>typeunknown 发表于 2019-12-22 10:42</span><br>
<span>当爹的呢</span><br>
<span>大概在007吧。</span><br>
<span>要给孩子准备在内环买房、学习马术什么的钱。</span><br>
</p><p><b>lais: </b><br>
<span>写成这样大概是女读者们喜欢这个调调，尤其平时还喜欢作天作地的女人</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>都年入百万了要么门当户对,老公也年入百万,那不干就不干呗.</span><br>
<span>要么找个奶爸在家带娃也行啊.</span><br>
</p><p><b>两个路人: </b><br>
<span>这时候就要提一下封建社会里的俩职业：奶妈和先生。没资源搞屁个创业</span><br>
</p><p><b>Nosta: </b><br>
<span> 本帖最后由 Nosta 于 2019-12-22 12:58 编辑 </span><br>
<span>Panda付 发表于 2019-12-22 11:16</span><br>
<span>不是有吸奶器吗？</span><br>
<span>来来来，先自己脑子里完整地过一遍你想象中的吸奶器的工作方式。</span><br>
<span>下面我来讲一下实际工作方式。</span><br>
<span>首先奶不是想要就有的，想要有奶关键就4点，勤吸、多喝水、休息好、心情好。其中勤吸是最重要的。</span><br>
<span>生完娃头几个月，基本上每4小时要泵一次奶，一次20分钟打底（使用双边吸奶器左右同时泵的情况）。这个4小时可以偶尔打破，但是如果隔了5小时没泵，胸口就会越来越涨越来越硬，硬如石块，然后开始回奶（奶量下降）如果短期内有好几次延误了泵奶时间，那基本娃就不够喝了，然后就没奶了。</span><br>
<span>另外就算是一两次没有按时吸，也会出现奶结，出现奶结如果还是没有立马排干净，就会乳腺炎。我得过一次急性乳腺炎，高烧40度烧了4天，胸上肿了一个大硬块，不碰都痛。也就是说，每4个小时都要跑到没人的地方去待20分钟以上。很多地方没这条件，只能坐在公共厕所的马桶盖上泵（我憎恨没有马桶盖的公共厕所(╥﹏╥)）</span><br>
<span>接着是泵出来的奶怎么保存，普通室温（25度以下）只能存放4小时，冰箱冷藏只能存放2-3天。冷冻后可以存放4-6个月，但是一次化冻后就不能再冻上了。而且冻过的奶会很腥气，有些娃会直接不吃。所以一般外出泵奶的话都要带上冰包。就算住的地方有冰箱，也只能保存2-3天（冻起来的话，带回家途中就会化冻）。如果出好几天差的话，奶就只能扔掉了。</span><br>
<span>我两个娃都是12个月纯母乳喂养，吸奶器泵奶瓶喂的。做是能做到，但我是全职妈妈。如果上班的话，真的没那么容易…</span><br>
</p><p><b>我了个喵: </b><br>
<span>Panda付 发表于 2019-12-22 11:16</span><br>
<span>不是有吸奶器吗？</span><br>
<span>就为了支持女性自由工作的权利</span><br>
<span>要让妈妈把奶吸出来</span><br>
<span>再让爸爸去喂</span><br>
<span>不是不行……</span><br>
<span>但是一般大家不会这么纠结</span><br>
</p><p><b>Nagasaki: </b><br>
<span>家庭事业我全都要与现实打脸</span><br>
</p><p><b>3000: </b><br>
<span>这篇文章其实不是在卖惨，而是揭露了一个残酷的现实：没有靠山和家庭的支持，女性想通过事业上升改命比男性更加苦难。</span><br>
<span>女性在职场面对的天花板并不是性别歧视，而是性别差异带来的一系列必须面对的问题。每个月傻三天的问题，生孩子本身健康压力的问题，生育后生活成本骤增的问题。育后还能搞好事业和家庭平衡的，一般都会变成：保姆像亲妈，亲妈像保姆。</span><br>
<span>我认识的所有育后事业不受影响的女性，基本就是两类：一类家里底子够厚，自身也从事业主或者个人非组织协调强的工作；另一类就是LS说的作天作地，为了自己人生的顺利，事业、同事、老公、父母以及孩子都是按照自己意愿驱动的棋子而已。</span><br>
</p><p><b>thirty030: </b><br>
<span>鱼与熊掌不能兼得，不是理所当然的吗</span><br>
</p><p><b>calmer: </b><br>
<span>觉得难不就是超出了自己能力范围吗。怪别人不给你降低难度？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Mocilol: </b><br>
<span>创业期间女友老婆能支持的也没几个，创业就是孤独的事</span><br>
</p><p><b>美人希: </b><br>
<span>你看，人人都能毕业三年自主创业成功年薪百万，哭个屁惨。🐎的让我去创业我都不知道要做什么呢</span><br>
<span>— from OPPO PAAM00, Android 9 of S1 Next Goose v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Freesil: </b><br>
<span> 本帖最后由 Freesil 于 2019-12-22 13:47 编辑 </span><br>
<span>这文章路数压根不是讲女性创业者的，而是给这个文章的几个女主角以及公司写软文，故意回避了很多与事业无关的问题然后把核心指向因为“女性”、“怀孕”等矛盾，把这种问题变成没有时间兼顾“爱情”“婚姻”“抚养子女”套到男性创业者照样适用，所以这文章的目的就是给这公司潜在投资者看的“你看我那么努力，所以还不给钱”，毕竟36氪本身核心业务就是fa</span><br>
</p><p><b>sunyiren: </b><br>
<span>最近经常在泥潭看到这个36氪的争议性文章</span><br>
<span>这是家什么公司呀</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI COL-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>上将郝萌: </b><br>
<span>请保姆不能解决问题，保姆顶多帮你干一些洗澡抱娃之类的力气活，要保姆不摸鱼至少得有一个老人看着，打疫苗、看病之类的更是保姆老人都不行必须爹妈亲自上，保姆一两周休假一天你也得自己看着。辅导作业更得靠家长，除非你有钱请家教。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Nanachi: </b><br>
<span>sunyiren 发表于 2019-12-22 13:52</span><br>
<span>最近经常在泥潭看到这个36氪的争议性文章</span><br>
<span>这是家什么公司呀</span><br>
<span>不好意思，应该大部分都是我转的</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>seraph198019: </b><br>
<span>shinan 发表于 2019-12-22 11:27</span><br>
<span>奶粉和母乳的差距并没有大到那么夸张，我家就是奶粉喂养，一样健健康康 ...</span><br>
<span>差距很大的，一般孩子母乳期间很少生病</span><br>
</p><p><b>Freesil: </b><br>
<span>sunyiren 发表于 2019-12-22 13:52</span><br>
<span>最近经常在泥潭看到这个36氪的争议性文章</span><br>
<span>这是家什么公司呀</span><br>
<span>以前做互联网媒体平台的，然后做了一些投资募集管理人工作闹出不少笑话，自身也在做FA（融资居间）会写一些软文以及一些融资项目推介书，收一定居间费</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>typeunknown 发表于 2019-12-22 10:42</span><br>
<span>当爹的呢</span><br>
<span>你觉得啥级别的男人敢娶女强人～</span><br>
</p><p><b>diplodocus: </b><br>
<span>这样看董小姐是真的牛逼</span><br>
</p><p><b>akodaM: </b><br>
<span> 本帖最后由 akodaM 于 2019-12-22 14:29 编辑 </span><br>
<span>小学那部分当代学校和教育方式才是原罪吧</span><br>
<span>我和我身边的从小基本放养长大哪那么多屁事儿</span><br>
<span>爸妈忙起来就是自己管自己</span><br>
<span>迫真内卷极致</span><br>
</p><p><b>16霸权甲铁城: </b><br>
<span>我妈就是女高管啊，我小时候基本不着家的。都是我爸当基层公务员顾家啊，也没什么</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1904638[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
