<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>开二周目转一圈回来，S1还算戾气比较轻的了</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>开二周目转一圈回来，S1还算戾气比较轻的了</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:26:55 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>开二周目转一圈回来，S1还算戾气比较轻的了[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1943759-1-1.html</link>
      <description>开二周目转一圈回来，S1还算戾气比较轻的了&#13;
通关修养一天后开二周目白金，辅助除了镜头修正、边缘警告和自动X以外全开，过了西雅图第一天后看了下收集……少了差不多一半，还是找攻略重来吧
&#13;
回头发现开了新游戏+之后，章节选择也跟随游戏进度复位了，其实保险箱文档工作台还好，卡片的位置有些恶意，四处找攻略后发现评论已经变得有些极端。
&#13;
平常自己就有四处科普的贱毛病，对于大部分人不理解的剧情流程安排进行了一些回复，受到了些许人身攻击。结果还算可以，语言激进那几位可能觉得不妥，删了部分回复，看来从偏见到恢复理智也没那么困难嘛。
&#13;
之所以用偏见形容，因为大多数人的评论都带有消极情绪，和误解大不相同。
&#13;
同时也注意到少数对游戏理解颇深的兄台在沟通时也有点过激，再次强调，千万不要用云身份攻击其他人，往往适得其反，何况所有人都有权利对游戏做出自己的评价。
&#13;
引用欧文劝埃比的思想“你如果这样做和他有什么分别”，既然行为本身是用语言理清游戏剧情逻辑，疏导对方混乱的理解，起码自己时刻保持理智，只要一方是理智的，讨论就不会演变成争吵，肯定会有收获。
&#13;
游戏中所有敌对势力矛盾的产生都源于互相不理解，不限于阵营之间，性取向之间、宗教信仰之间甚至父女之间都有矛盾，游戏主旨是期望互相理解，看来目前完全起到了反作用。
&#13;
“我永远不会原谅你，但我会尝试”，艾莉这句话作为全篇的中心思想，被大部分人轻易忽略了。
&#13;
自然也就忽略了艾莉最后下杀手闪回的画面和上面那句话的剧情是连续的，原谅了乔尔埃比和自己。
&#13;
狼头被杀后第一个战斗场景，和狼之间的战斗，我当时还没反应过来，被发现后NPC喊了句埃比，自己下意识把枪切换成砖头子以表和平……结果自然被乱枪打死。
&#13;
后来震撼混乱的战争场面相信大家都喜闻乐见，我还是保持全程能躲就躲能跑就跑（一方是昔日战友个个都能叫出埃比的名字，一方因为勒夫的缘由和流程中对刀疤的了解也不忍开枪，何况在道德上他们是被侵略的一方），自然被双方集火，可很快又被彼此的仇恨吸引。
&#13;
直到最后骑马逃脱的阶段，双方都有挡路的人，不是你们死就是我俩死，此时埃比保护勒夫已成本能，自然抛弃之前所有敌我**之分，见人就开枪，战火四溢的村落港口完美诠释人间地狱。
&#13;
所以当埃比第二次放过艾莉的时候，不仅因为身怀有孕的蒂娜，不仅因为欧文的那句“你这样做和他又有什么区别”，不仅因为从勒夫那里了解过不一样的人生价值，更多的是经过无数变故的埃比此时对敌我仇恨的无奈，她之前所有在任务中表现出的勇敢正直果断，包括对乔尔的仇杀都显得无比荒唐。
&#13;
之后放弃一切，抱着欧文的理念，陪同勒夫寻找火萤实现理想，顺理成章。
&#13;
自然，为了续作游戏中难免有和前作逻辑上很难通顺的情节，所谓的吃书行为，不少人对此嗤之以鼻甚至破口大骂。光环战神等第一方大作都有，属于业界常态，tlou2因为影响大而吃书行为被放大了。
&#13;
个人觉得最处理不当的就是马琳，在续作里手术前，她举止行为上明明表现的是去“通知”乔尔，甚至带有“商量”的余地，逻辑上给玩家一种“如果乔尔不同意你们不能手术”的错觉。
&#13;
可是在前作里，马琳并不知道乔尔和艾莉在旅程中建立了非常坚固的父女情感，乔尔作为走私犯一贯冷血行为她也接触多次，逻辑上她没有理由与乔尔沟通。而且在乔尔执意去看望艾莉前，马琳完全没有“通知”他手术后果的意思，在乔尔逼问下才坦白的。
&#13;
经过20多小时的代入流程，剧情和人物间情感逻辑关系个人感觉已经交代的非常清楚了，有些地方甚至啰嗦，可是还有很多人提出让我匪夷所思哭笑不得的问题。
&#13;
最诡异的是吐槽序章乔尔报名的行为。
&#13;
经过一番合作战斗后，双方建立了战斗友谊，为表达善意梅尔先对汤米说的自己名字，汤米回复后说这是我哥哥，随后乔尔才说出自己的名字。
&#13;
“你好，我叫喜大壮，谢谢你救了我”，“我姓二，二出息，那颗燃烧弹扔得漂亮，很高兴见到你”。
&#13;
当然，非常理解因复仇怒火失去理智的玩家，和欧文说出梅尔怀孕身份后才知失手杀孕妇的艾莉并无二致，实属人之常情。
&#13;
假如库巴打碎马里奥脑袋后路易吉成为主角且最后没一脚踩死库巴，那我会亲手了结那个编剧悲惨的一生。
&#13;
此时此刻突然意识到，虽然短时间内不可能，但玩家对顽皮狗的恨终会随时间消逝，正如艾莉和埃比，如有机会再次细细体验游戏，相信会有更多玩家和制作组产生共鸣。
&#13;
“you such an asshole.”
&#13;
"i'm not trying to..."
&#13;
"i was supposed to dying in that hospital,my life was fucking mattered,but you took that from me"
&#13;
...
&#13;
...
&#13;
"if somehow the lord gave me a second chance in that moment...i will do it all over again"
&#13;
"...yeah...i just...i don't think i can never forgiving you for that...but...i would like to try"
&#13;
"i like that"</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ralfli: </b><br>
<span>99510782 发表于 2020-6-24 14:42</span><br>
<span>美末并不是个没有亮点的游戏 只是副总裁爱玩玩不玩滚的言论刺激到多数人的神经导致哎哟挺狂的啊 那你最好够 ...</span><br>
<span>误会最伤人。</span><br>
<span>顽皮狗以“理解”为核心搭建了这个游戏，一切剧本都服务于这个核心，自然会创造冲突的对象。</span><br>
<span>比如lgbt和恐同红脖子，无神论者和虔诚教徒，慈爱父亲和青春期叛逆少年等等等等。</span><br>
<span>可这一切都被一时愤怒冲昏头脑的玩家曲解，冠以ZZZQ等帽子制造舆论冲突，面对大量的辱骂嘲讽，制作人一时冲动的敌对言语行为虽有不妥但也可以理解，泥人有土性嘛，于是出现了那一抹彩虹……</span><br>
<span>双方都有委屈，诚然更多的在于顽皮狗游戏叙事创新方面的激进，非线性叙事需要贯通整体来理解剧情，然而初始就保持愤怒并不断增加愤怒情绪的玩家很容易忽略具体情节，举个例子。</span><br>
<span>开篇赛斯对艾莉道歉，玩家一头雾水，觉得这人态度蛮好，艾莉反而爱答不理。</span><br>
<span>赛斯友好度+1，艾莉-1</span><br>
<span>可当回忆到此事时，赛斯对艾莉和蒂娜的粗鲁行为同时惹怒了两批玩家。</span><br>
<span>红脖子玩家，艾莉-100，蒂娜-100，乔尔-100</span><br>
<span>lgbt玩家，赛斯-10000</span><br>
<span>此时此刻，谁还记得那个笑容可掬亲手给艾莉做早餐的赛斯。</span><br>
<span>非线性叙事没问题，保持20小时的非线性叙事就很难不出问题，加上玩家的愤怒状态加成，必然会出问题。</span><br>
</p><p><b>i渐行渐远u: </b><br>
<span>ralfli 发表于 2020-6-24 12:28</span><br>
<span>没有埃比和狼的其他成员，他们仨都死了</span><br>
<span>埃比之前作为狼的战士，作战杀敌是她唯一生活的驱动力。</span><br>
<span>你这按结果论也太无敌了，joel俩兄弟还不一定死局呢，abby可是死局。</span><br>
<span>身边人达成复**识？孕妇就不是，明显对她虐杀的手法有异议，不与abby说话，在海洋馆的争吵。</span><br>
<span>abby还在岛上时，已经对战友开枪哦，遇见lev时，就直接抛弃你所说的唯一生活驱动力？</span><br>
<span>不要脑补剧情，年龄尚浅这种理由都能找出来，不要强迫自己说服自己。</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>i渐行渐远u 发表于 2020-6-24 15:32</span><br>
<span>你这按结果论也太无敌了，joel俩兄弟还不一定死局呢，abby可是死局。</span><br>
<span>身边人达成复**识？孕妇就不是，明 ...</span><br>
<span>只是对乔尔杀死杰瑞复仇达成共识，当时没人讨论复仇的具体行为，某些角度上火萤残留下来的人没有不恨乔尔的。</span><br>
<span>埃比年轻所以经历少，之前很难体会到失去全部朋友的痛苦，也不可能对战友开枪。</span><br>
<span>遇见勒夫之后，她开始逐渐加深对欧文的理解，毕竟之前埃比没有接受过其他思想，刀疤某些理念在剧情中尤其是对于恐惧的解释另她最初的信仰动摇，觉得敌人的界限开始模糊。</span><br>
<span>脑补一般指对具体情节加以补充，目前我个人叙述的都是游戏客观存在的剧情事实，并无虚构任何游戏情节。</span><br>
<span>没有必要说服他人或自己，只是喜欢通过讨论的方式去除隔阂，如果能加深同好对游戏理解就最好。假如兄台鄙夷我的观点，大可不必如此言语。</span><br>
</p><p><b>BloodWingS: </b><br>
<span>ralfli 发表于 2020-6-24 15:14</span><br>
<span>误会最伤人。</span><br>
<span>顽皮狗以“理解”为核心搭建了这个游戏，一切剧本都服务于这个核心，自然会创造冲突的对象 ...</span><br>
<span>“误会”“曲解”，真的是轻描淡写</span><br>
<span>他要说的这个东西，首先就是与大部分人常年建立的常识与三观（我不是很想用这个词但是想不到更好的）冲突，那么我要怎么接受这个东西呢？他给我的答案是需要像一个机器人一样，没有感情地看待游戏里发生的一切，以做阅读理解分析院子里两棵枣树的心态来给各种情节合理化，认真的体会作者，也就是他想要给我讲的这个道理，换句话说，也就是要我去理解作为制作人的他的苦心</span><br>
<span>那么问题来了，他有没有想过理解作为玩家的我们？还是说他理解了但是还是要这样做？然后还反过来要求我们理解他？</span><br>
<span>你谁啊？？？</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>简单的概括就是，作为游戏厂商实在没有必要为了什么而故意伤害玩家的感情，毕竟是企业，目的是盈利。</span><br>
<span>三观可以用，价值观或世界观也行。</span><br>
<span>没有必要勉强自己接受别人有意无意灌输的思想，玩家游戏目的是娱乐，顽皮狗种种行为伤害了玩家是不争的事实，无论初衷如何，不可忽视。</span><br>
<span>做到相互理解很难，完全不理解对方也无可厚非，只是这样会更好。</span><br>
<span>目前来看，顽皮狗想要取得玩家的谅解，实在很难，算是辜负了别人和自己。</span><br>
<span>基于以上种种原因，我也很难找到误会之外的词来形容目前的尴尬情况</span><br>
</p><p><b>fenhud: </b><br>
<span>BloodWingS 发表于 2020-6-24 16:43</span><br>
<span>“误会”“曲解”，真的是轻描淡写</span><br>
<span>他要说的这个东西，首先就是与大部分人常年建立的常识与三观（我不是 ...</span><br>
<span>顽皮狗：来，坐好不要动，耐心听我讲故事</span><br>
<span>玩家：啊？为什么我要按照你的指挥玩游戏</span><br>
<span>矛盾产生了</span><br>
</p><p><b>xzhychris: </b><br>
<span>不说什么大的叙事结构角色动机了，就说说细节：</span><br>
<span>艾利带着妹子踏上复仇之旅，然后接下来的表现跟郊游一样，汤米叔叔很可能马上要嗝屁了，你们能着点急吗？</span><br>
<span>乔丹不想杀艾莉两人，但是队友在眼前被蒂娜爆头，他开枪把蒂娜打下来，但那个时候竟然是想上去勒死蒂娜，而不是一枪干死，这里我就看不懂了。你到底要干嘛，知道艾莉有主角光环，等着杀青吃盒饭吗</span><br>
<span>这种细节上的问题太多了</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>初期有一些类似开放探索的要素，节奏快不到哪去，毕竟也不知道仇人在哪。关于汤米我更在意那次和杰西的争吵，之后艾莉明显杀意能浓，但着急的方向错了。</span><br>
<span>乔丹考虑还是周到的，已知两人，弄清另一个人的位置和参与复仇的队伍有多大比直接崩了更有战术价值，人毕竟都被控制住了，勉强符合逻辑。</span><br>
<span>他与队友的争吵在于是否把人直接交给给狼头（伊萨克）处理，很矛盾，因为队友已经表示狼头指示看到就杀了。</span><br>
<span>至于收枪企图勒死蒂娜的行为，乔丹是赞同灭口艾莉的人，勉强算出于性格残忍，但与之前留艾莉活口又矛盾，逼供留两个人最有效。</span><br>
<span>是细节问题，行为逻辑不严谨。</span><br>
</p><p><b>原来如此: </b><br>
<span>楼主能否解释一下艾比为了小孩屠队友的行为是基于对“复仇虚无”的怎样的理解升华？或者出于其他什么想法？</span><br>
<span>请用游戏具体的演出、对话做例。如果准备使用“发生了某事，于是艾比将作以下感想”、”由于艾比年轻，于是她会如是想”这种句式，就不必了。这对于我来说就是您在用力的脑补。另外，也不必用“个人理解不同”的句式了，理解不同不是误解，不是误解和您主楼的论调无关，大可不必洋洋洒洒地回复，只要简单一句“没有误解”就够了。</span><br>
</p><p><b>captoon: </b><br>
<span>ralfli 发表于 2020-6-24 16:58</span><br>
<span>简单的概括就是，作为游戏厂商实在没有必要为了什么而故意伤害玩家的感情，毕竟是企业，目的是盈利。</span><br>
<span>三观 ...</span><br>
<span>有点太想当然了</span><br>
</p><p><b>洛杉矶大土dog: </b><br>
<span>其实就是顽皮狗把故事讲砸了，Neil还馋了犹太教私货，所以大家才愤怒。</span><br>
</p><p><b>苏格拉底: </b><br>
<span>大杰尼团 发表于 2020-6-24 09:01</span><br>
<span>玩家群体能认识到这个游戏也是会有人喜欢的并不难，在风向中坚定立场表达自己的喜欢也不难</span><br>
<span>难的是能忍下自 ...</span><br>
<span>近几年一个比较有代表性的片子推一个猩球崛起3，很多人看完了无比反感，无法接受最后猩猩取代人类的结局，其实凯撒的成长前两部一直在铺垫，到终章才得以凸显和升华，猩猩进化成了比人类更富有人性光辉的物种，制作组非常勇敢的表达了这种基于（逆反）进化论的善恶取舍观，哪怕是用了一种近乎反人类的剧情设定（让人类灭绝）。</span><br>
</p><p><b>Openglpro: </b><br>
<span>说真的云到结局，感想就是乔尔当初就应该：</span><br>
<img src="https://s1.ax1x.com/2020/06/24/NwiPpR.gif" title="https://s1.ax1x.com/2020/06/24/NwiPpR.gif"><br>
</p><p><b>苏格拉底: </b><br>
<span>xl-castle 发表于 2020-6-24 09:08</span><br>
<span>人类是无法互相理解，能做的只有尊重对方</span><br>
<span>你比原始人不了解隔壁村的了解的太多太多了，下结论前麻烦看看历史发展的大方向</span><br>
</p><p><b>Kazepollar: </b><br>
<span>感觉继续搞一个开放式结尾可能会好诶，艾莉往艾比身上捅，艾比没有反抗，捅成重伤以后艾比看着艾莉说“is it all?”然后结束</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span>原来如此 发表于 2020-6-24 18:01</span><br>
<span>楼主能否解释一下艾比为了小孩屠队友的行为是基于对“复仇虚无”的怎样的理解升华？或者出于其他什么想法？ ...</span><br>
<span>主楼回复下来其实一直没有一个理解或者说知道他想说什么和这么说存不在问题和是否能认同是两回事。</span><br>
</p><p><b>某浩: </b><br>
<span>ralfli 发表于 2020-6-24 16:58</span><br>
<span>简单的概括就是，作为游戏厂商实在没有必要为了什么而故意伤害玩家的感情，毕竟是企业，目的是盈利。</span><br>
<span>三观 ...</span><br>
<span>“作为游戏厂商实在没有必要为了什么而故意伤害玩家的感情，毕竟是企业，目的是盈利”</span><br>
<span>这样去想问题太可悲了，已经是斯德哥尔摩综合症了。</span><br>
<span>基本等同于：“他是领导，他的话一定有他的道理”，</span><br>
<span>“他那么牛逼，他让我做牛做马一定是为我好”，</span><br>
<span>“作为有社会地位有钱的人实在没有必要性骚扰，他肯定是喜欢我”</span><br>
<span>唉，可叹。好好承认事情弄砸了不行么，无论以前多牛逼，多伟大，多高尚，不代表永远都是合理都是对的，结果弄出来一坨屎就是一坨屎，咱们批评这坨屎就够了，没有必要还要强迫自己去理解：他弄这个屎是不是故意的</span><br>
</p><p><b>i渐行渐远u: </b><br>
<span>ralfli 发表于 2020-6-24 16:32</span><br>
<span>只是对乔尔杀死杰瑞复仇达成共识，当时没人讨论复仇的具体行为，某些角度上火萤残留下来的人没有不恨乔尔 ...</span><br>
<span>讨论的方式是建立在你我对游戏信息接触差不多的基础上，你这脑补剧情补完人设，早知道如此我也不会留言。 </span><br>
<span>所以游戏里哪里体现年少无知经历少的？</span><br>
</p><p><b>墓穴的抚弄: </b><br>
<span>这个双向带入对立角色真把人整精神分裂了，最后对决我都懒得还手了，就想算了吧还打个锤子啊。</span><br>
<span>要我说不如直接两条线各整一个版本卖两份，叙事问题也解决了带入感也有了又赚了钱，最后再整个艾比版党和艾莉版党天天对线提升热度，口碑销量双丰收，无敌</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>墓穴的抚弄 发表于 2020-6-24 19:41</span><br>
<span>这个双向带入对立角色真把人整精神分裂了，最后对决我都懒得还手了，就想算了吧还打个锤子啊。</span><br>
<span>要我说不如 ...</span><br>
<span>流程里容易让人产生这种情绪，无奈不打下去就gameover。</span><br>
<span>发现两个稍微好玩点的细节。</span><br>
<span>初战，被艾莉扔两个燃烧瓶，诡雷一个，结果终章再次操作艾莉少了这几样道具，不知是否巧合。</span><br>
<span>决战，刀被打飞后再次击倒埃比，她缓一阵会继续站起来打。</span><br>
<span>卖双版本这个行为吧，预感初期会被喷的更惨，至于玩家对游戏正面反馈的部分不太好预测，毕竟游戏里涉及的要素依然存在，可能在乔尔剧情安排上更容易接受吧。</span><br>
</p><p><b>SaaB35: </b><br>
<span>有很多帖子我都不好回复，也不想自己开个帖子写那么多字。就是因为我知道没几个人像我这样三天打40小时通关的。</span><br>
<span>不多不说这一作很多设计啊细节啊都是比一代好很多的，进化是有的。但错就错在这个故事导向太容易让玩家打不下去，很少能找到一个仔细通关的人好好聊聊</span><br>
</p><p><b>ninini212: </b><br>
<span>引用第112楼Openglpro于2020-06-24 18:49发表的:</span><br>
<span>说真的云到结局，感想就是乔尔当初就应该：</span><br>
<span>@Openglpro</span><br>
<span>草，这图把我看笑了</span><br>
<span>----发送自 samsung SM-G9650,Android 10</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>SaaB35 发表于 2020-6-24 21:00</span><br>
<span>有很多帖子我都不好回复，也不想自己开个帖子写那么多字。就是因为我知道没几个人像我这样三天打40小时通关 ...</span><br>
<span>总体而言和你差不多进度，相信有更多的人存在。</span><br>
<span>不过我走过个超级大的弯路，大概耽误了一下午。</span><br>
<span>回忆BOSS战，不知道剧情设定艾莉必须中BOSS的必杀投技才有乔尔的救女演出，而中了必杀投技是可以马上按options重载取消动画的。</span><br>
<span>每次中投技就重来，总是同样一个男性跑者，总是莫名的出现，无论怎么改变战术都先被他抓到没法按时挣脱随后被BOSS抓……</span><br>
<span>试了一下午最后放弃了，毕竟没见过艾莉被撕脸，结果动画里乔尔上来几刀就给剁了……</span><br>
</p><p><b>yuwe0714: </b><br>
<span>ralfli 发表于 2020-6-24 21:29</span><br>
<span>总体而言和你差不多进度，相信有更多的人存在。</span><br>
<span>不过我走过个超级大的弯路，大概耽误了一下午。</span><br>
<span>回忆BO ...</span><br>
<span>草，这个乔尔救艾莉的演出我倒是触发了，我以为是必定触发的，虽然说仔细想想当时是被巨无霸给抓到了才有这段来终结</span><br>
<span>楼主专门想触发这段是为了什么啊？想截图吗</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>yuwe0714 发表于 2020-6-24 21:32</span><br>
<span>草，这个乔尔救艾莉的演出我倒是触发了，我以为是必定触发的，虽然说仔细想想当时是被巨无霸给抓到了才有 ...</span><br>
<span>是必定触发，我以为被抓需要看完动画再重来，有点耽误时间，结果被抓就马上按options重载，然后一下午……</span><br>
</p><p><b>SaaB35: </b><br>
<span>ralfli 发表于 2020-6-24 22:29</span><br>
<span>总体而言和你差不多进度，相信有更多的人存在。</span><br>
<span>不过我走过个超级大的弯路，大概耽误了一下午。</span><br>
<span>回忆BO ...</span><br>
<span>那个场景我打了20多遍，还以为是什么BUG，总是会天降小怪抓住我。找YTB攻略视频一看，原来是剧情杀，这个设计是真恶心，如果我按下设置键它显示“跳过动画”的话我都能察觉到，但没有啊……这个是真的被气到</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>SaaB35 发表于 2020-6-24 21:41</span><br>
<span>那个场景我打了20多遍，还以为是什么BUG，总是会天降小怪抓住我。找YTB攻略视频一看，原来是剧情杀，这个 ...</span><br>
<span>是的，所以一定要理解仍然保持怒火中烧的玩家……</span><br>
</p><p><b>cwlqxs: </b><br>
<span>lz辅助全开是不是意味着那些视觉听觉啥的也都开了，我个人只想普通通一遍关不想试了，希望能云一下这次发售前感动视力/听力残疾的辅助系统做的怎么样，或者楼里有人帮忙云一下也行</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>cwlqxs 发表于 2020-6-24 21:57</span><br>
<span>lz辅助全开是不是意味着那些视觉听觉啥的也都开了，我个人只想普通通一遍关不想试了，希望能云一下 ...</span><br>
<span>楼里有位兄台初体验用辅助就做到了全收集，可见一斑。</span><br>
<span>辅助除了边缘提醒和视角辅助，其他都可以全开，对游戏降低难度和收集物品有相当大的作用。</span><br>
<span>能跳过谜题那个没弄明白怎么触发，视听辅助那个也没多研究。</span><br>
<span>续作普通难度比前作简单了许多，补给冗余很大，敌人近乎弱智，暗杀依然默认无声，升级暗杀效率的艾莉依然无限弹簧刀，更是如虎添翼。</span><br>
<span>推荐初体验不要开辅助，毕竟一周目也无法白金</span><br>
</p><p><b>SaaB35: </b><br>
<span>cwlqxs 发表于 2020-6-24 22:57</span><br>
<span>lz辅助全开是不是意味着那些视觉听觉啥的也都开了，我个人只想普通通一遍关不想试了，希望能云一下 ...</span><br>
<span>这游戏最zzzq的就是辅助系统了，我玩40个小时下来也跟瞎子差不多了，变成了海豚模拟器。到哪都打开我的扫描仪可劲儿扫，提示物品存在的圆圈只会亮一秒，如果扫描一遍听到有东西在你身后，回头一看提示圈圈都消失了，就还得再扫一遍。久而久之就变成了海豚。</span><br>
<span>毕竟这游戏暗的地方是真暗，物品最好开高对比闪光提示</span><br>
</p><p><b>墓穴的抚弄: </b><br>
<span>ralfli 发表于 2020-6-24 20:56</span><br>
<span>流程里容易让人产生这种情绪，无奈不打下去就gameover。</span><br>
<span>发现两个稍微好玩点的细节。</span><br>
<span>要么这样，一周目全程操控艾莉，结局完成复仇。通关后开启二周目全程操控艾比达成真结局。总之我觉得能把故事讲得更好得方法太多了，搞成这样只能怪Neil功力不够或者发疯了放飞自我，你看前作和神海4不都好好的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1943759[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>开二周目转一圈回来，S1还算戾气比较轻的了[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1943759-1-1.html</link>
      <description>开二周目转一圈回来，S1还算戾气比较轻的了&#13;
通关修养一天后开二周目白金，辅助除了镜头修正、边缘警告和自动X以外全开，过了西雅图第一天后看了下收集……少了差不多一半，还是找攻略重来吧
&#13;
回头发现开了新游戏+之后，章节选择也跟随游戏进度复位了，其实保险箱文档工作台还好，卡片的位置有些恶意，四处找攻略后发现评论已经变得有些极端。
&#13;
平常自己就有四处科普的贱毛病，对于大部分人不理解的剧情流程安排进行了一些回复，受到了些许人身攻击。结果还算可以，语言激进那几位可能觉得不妥，删了部分回复，看来从偏见到恢复理智也没那么困难嘛。
&#13;
之所以用偏见形容，因为大多数人的评论都带有消极情绪，和误解大不相同。
&#13;
同时也注意到少数对游戏理解颇深的兄台在沟通时也有点过激，再次强调，千万不要用云身份攻击其他人，往往适得其反，何况所有人都有权利对游戏做出自己的评价。
&#13;
引用欧文劝埃比的思想“你如果这样做和他有什么分别”，既然行为本身是用语言理清游戏剧情逻辑，疏导对方混乱的理解，起码自己时刻保持理智，只要一方是理智的，讨论就不会演变成争吵，肯定会有收获。
&#13;
游戏中所有敌对势力矛盾的产生都源于互相不理解，不限于阵营之间，性取向之间、宗教信仰之间甚至父女之间都有矛盾，游戏主旨是期望互相理解，看来目前完全起到了反作用。
&#13;
“我永远不会原谅你，但我会尝试”，艾莉这句话作为全篇的中心思想，被大部分人轻易忽略了。
&#13;
自然也就忽略了艾莉最后下杀手闪回的画面和上面那句话的剧情是连续的，原谅了乔尔埃比和自己。
&#13;
狼头被杀后第一个战斗场景，和狼之间的战斗，我当时还没反应过来，被发现后NPC喊了句埃比，自己下意识把枪切换成砖头子以表和平……结果自然被乱枪打死。
&#13;
后来震撼混乱的战争场面相信大家都喜闻乐见，我还是保持全程能躲就躲能跑就跑（一方是昔日战友个个都能叫出埃比的名字，一方因为勒夫的缘由和流程中对刀疤的了解也不忍开枪，何况在道德上他们是被侵略的一方），自然被双方集火，可很快又被彼此的仇恨吸引。
&#13;
直到最后骑马逃脱的阶段，双方都有挡路的人，不是你们死就是我俩死，此时埃比保护勒夫已成本能，自然抛弃之前所有敌我**之分，见人就开枪，战火四溢的村落港口完美诠释人间地狱。
&#13;
所以当埃比第二次放过艾莉的时候，不仅因为身怀有孕的蒂娜，不仅因为欧文的那句“你这样做和他又有什么区别”，不仅因为从勒夫那里了解过不一样的人生价值，更多的是经过无数变故的埃比此时对敌我仇恨的无奈，她之前所有在任务中表现出的勇敢正直果断，包括对乔尔的仇杀都显得无比荒唐。
&#13;
之后放弃一切，抱着欧文的理念，陪同勒夫寻找火萤实现理想，顺理成章。
&#13;
自然，为了续作游戏中难免有和前作逻辑上很难通顺的情节，所谓的吃书行为，不少人对此嗤之以鼻甚至破口大骂。光环战神等第一方大作都有，属于业界常态，tlou2因为影响大而吃书行为被放大了。
&#13;
个人觉得最处理不当的就是马琳，在续作里手术前，她举止行为上明明表现的是去“通知”乔尔，甚至带有“商量”的余地，逻辑上给玩家一种“如果乔尔不同意你们不能手术”的错觉。
&#13;
可是在前作里，马琳并不知道乔尔和艾莉在旅程中建立了非常坚固的父女情感，乔尔作为走私犯一贯冷血行为她也接触多次，逻辑上她没有理由与乔尔沟通。而且在乔尔执意去看望艾莉前，马琳完全没有“通知”他手术后果的意思，在乔尔逼问下才坦白的。
&#13;
经过20多小时的代入流程，剧情和人物间情感逻辑关系个人感觉已经交代的非常清楚了，有些地方甚至啰嗦，可是还有很多人提出让我匪夷所思哭笑不得的问题。
&#13;
最诡异的是吐槽序章乔尔报名的行为。
&#13;
经过一番合作战斗后，双方建立了战斗友谊，为表达善意梅尔先对汤米说的自己名字，汤米回复后说这是我哥哥，随后乔尔才说出自己的名字。
&#13;
“你好，我叫喜大壮，谢谢你救了我”，“我姓二，二出息，那颗燃烧弹扔得漂亮，很高兴见到你”。
&#13;
当然，非常理解因复仇怒火失去理智的玩家，和欧文说出梅尔怀孕身份后才知失手杀孕妇的艾莉并无二致，实属人之常情。
&#13;
假如库巴打碎马里奥脑袋后路易吉成为主角且最后没一脚踩死库巴，那我会亲手了结那个编剧悲惨的一生。
&#13;
此时此刻突然意识到，虽然短时间内不可能，但玩家对顽皮狗的恨终会随时间消逝，正如艾莉和埃比，如有机会再次细细体验游戏，相信会有更多玩家和制作组产生共鸣。
&#13;
“you such an asshole.”
&#13;
"i'm not trying to..."
&#13;
"i was supposed to dying in that hospital,my life was fucking mattered,but you took that from me"
&#13;
...
&#13;
...
&#13;
"if somehow the lord gave me a second chance in that moment...i will do it all over again"
&#13;
"...yeah...i just...i don't think i can never forgiving you for that...but...i would like to try"
&#13;
"i like that"</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>向北子: </b><br>
<span>藤井紫 发表于 2020-6-24 09:39</span><br>
<span>我不是要说她有愧疚</span><br>
<span>而是</span><br>
<span>她有没有，哪怕1秒，想起过这个被她以恩将仇报，残虐手法杀害的，对她生命造成 ...</span><br>
<span>艾比脱离队伍一个人去找哨兵，纯粹出于她个人的专断独行，目的就是报仇。</span><br>
<span>从她听到乔尔的名字那一刻起，就跟见到肉骨头的饿狗一般两眼发光。为了报仇这一路走过来，遇到的一切都无关紧要，只有亲手折磨并干掉仇人那一刻才是重要的。恩？那是什么东西？被感染者追逐引出哨兵并找到了仇人，不是天赐的好运吗？恩是什么东西？</span><br>
</p><p><b>i渐行渐远u: </b><br>
<span>人物塑造就很矛盾，剧情与情感逻辑讲地再清楚有什么用呢，给玩家的还是割裂感。</span><br>
<span>abby虐杀救命恩人兼杀父仇人，后面打炮打完都还放不下救命恩人兼敌对势力？    最起码她前男友说是杀了老头子忽然良心发现想脱离wlf，abby可是虐杀人之后睡得香吃得饱，孕妇问她需不需要开药都拒绝了。</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>大杰尼团 发表于 2020-6-24 09:01</span><br>
<span>玩家群体能认识到这个游戏也是会有人喜欢的并不难，在风向中坚定立场表达自己的喜欢也不难</span><br>
<span>难的是能忍下自 ...</span><br>
<span>说的很好。</span><br>
<span>本人自认为能理解愤怒玩家的想法，期望消除部分误解甚至偏见。</span><br>
<span>每个人都有表达自己观点的权利，保持理性才有沟通的前提，就现阶段S1还行。</span><br>
<span>影视作品非常有代表性，就自己而言，与tlou2同样非线性叙事的作品就很喜欢，比如诺兰和昆汀的大部分作品。</span><br>
<span>但像飞越疯人院……尽管承认这是一部非常优秀甚至伟大的作品，也很难欣赏。</span><br>
<span>对于tlou2而言，玩家亦是如此。</span><br>
</p><p><b>eidos: </b><br>
<span>ralfli 发表于 2020-6-24 11:05</span><br>
<span>说的很好。</span><br>
<span>本人自认为能理解愤怒玩家的想法，期望消除部分误解甚至偏见。</span><br>
<span>喜欢昆汀那为什么不去看看kill bill</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>i渐行渐远u 发表于 2020-6-24 10:59</span><br>
<span>人物塑造就很矛盾，剧情与情感逻辑讲地再清楚有什么用呢，给玩家的还是割裂感。</span><br>
<span>abby虐杀救命恩人兼杀父仇 ...</span><br>
<span>剧情理解因人而异吧。</span><br>
<span>至于乔尔是不是埃比的救命恩人，本人赞同部分。</span><br>
<span>起始确实是乔尔打死了压在埃比身上的跑者，但流程中大多是合作，而最后终结大批变异者的是合作的结果，狼的成员及营地起了相当大的作用。</span><br>
<span>何况使自己陷于危险的前提是埃比对乔尔的杀父之仇，在彻底从仇恨中挣脱之前，这一段战友关系完全不足以弥补心头之恨。</span><br>
<span>埃比后来如果没有足够对仇恨本质的认知，就不会放过杀害自己全部朋友的艾莉，感情上讲，杀死蒂娜和艾莉杀死梅尔是一样的。</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span> 本帖最后由 谁说法海不懂爱 于 2020-6-24 11:26 编辑 </span><br>
<span>红字第二段我觉得是相反的，就是知道你想说什么，但作为正常人无法认可，所以反应更大。这东西不新鲜的。</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>eidos 发表于 2020-6-24 11:09</span><br>
<span>喜欢昆汀那为什么不去看看kill bill</span><br>
<span>艾莉如果不是因为威胁勒夫埃比才和她动手，相信她会杀了埃比。</span><br>
<span>比尔如果和埃比一样表示“我不会跟你斗”，结果会大不一样。</span><br>
</p><p><b>白昼梦: </b><br>
<span>昆汀的非线性叙事好歹是有逻辑的，美末2这闪回闪来闪去的直接破坏了整个流畅性，叙事也搞的一团乱</span><br>
</p><p><b>yanhan0410: </b><br>
<span> 本帖最后由 yanhan0410 于 2020-6-24 12:36 编辑 </span><br>
<span>ralfli 发表于 2020-6-24 10:15</span><br>
<span>前作通过几个文档和那张X光片，乔尔大概知道手术后果，而且建立了对艾莉的父爱，才有尝试劝阻艾莉找火萤 ...</span><br>
<span> 马琳那段剧情纯是给火萤洗白</span><br>
<span>1里其实暗示了 就算研制疫苗成功</span><br>
<span>火萤也不打算造福全人类</span><br>
<span>而是借着疫苗要挟全人类</span><br>
<span>这才是1里乔尔行动的最大合法性</span><br>
<span>1的世界观已经告诉你了一个事实</span><br>
<span>那就是研究出疫苗不会让世界变得更好</span><br>
<span>反而会变得更糟糕</span><br>
</p><p><b>流川枫枫: </b><br>
<span>好像终于有个能够理性讨论的帖子了</span><br>
<span>艾莉整个剧情情绪是一路向下的</span><br>
<span>艾比整个剧情情绪是一路向上的</span><br>
<span>艾莉通过这次经历让玩家明白她是一个小孩子，还是个怂逼，虽然过往刀尖舔血，但其实她一直有人保护，这次是真正的她自己为自己做决定，这个决定做得还挺突然，怂得合情合理</span><br>
<span>艾比从高尔夫还有那口痰开始就是个混蛋，慢慢通过这次经历让玩家明白她之前被仇恨冲昏的头脑和利己主义到利他主义圣母的转变</span><br>
<span>我相信我能明白这游戏的主旨和想表达的内涵，但尼玛的这游戏的叙事也太尼玛差了，游戏里的情绪调动基本都是产生负反馈，港真观感和BVS还有正联一样，可恨的是游戏不存在导演剪辑版</span><br>
</p><p><b>哈罗: </b><br>
<span>yanhan0410 发表于 2020-6-24 11:34</span><br>
<span>马琳那段剧情纯是给火萤洗白</span><br>
<span>1里其实暗示了 就算研制疫苗成功</span><br>
<span>这哪来的说法，医院里的录音带听完，资料看完，只感受到火萤真切的想要寻找解药，关于获得解药后有什么打算只字未提。所谓的要挟论无非是玩家为乔尔的行为开脱所臆想出来的东西罢了</span><br>
</p><p><b>yanhan0410: </b><br>
<span>哈罗 发表于 2020-6-24 12:44</span><br>
<span>这哪来的说法，医院里的录音带听完，资料看完，只感受到火萤真切的想要寻找解药，关于获得解药后有什么打 ...</span><br>
<span>那可能是我记错了，</span><br>
<span>但我还是觉得火萤是不可能造福全世界的。</span><br>
</p><p><b>iceplatinum: </b><br>
<span>我在知乎某人想法回了句这游戏素质还是有9分的结果被一群人跟帖反驳，虽然没带脏话但还是感到有点悲哀。</span><br>
<span>TLOU2闹那么大还真反应了社会思潮</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>yanhan0410 发表于 2020-6-24 11:34</span><br>
<span>马琳那段剧情纯是给火萤洗白</span><br>
<span>1里其实暗示了 就算研制疫苗成功</span><br>
<span>从部分外人的文档描述来看确实是这样的</span><br>
<span>可从逻辑角度分析，火萤初始理念重建人类才是最有可能成功的组织，何况火萤的内部描写还是很积极向上的。疫苗本身是否能根本治愈或预防人类感染本身意义不大，作为工具，对于火萤战略来说能统一全人类才是最重要的。</span><br>
<span>统一后首先能减少致死最高的帮派争斗，有效控制人**动范围从而减少感染，从而进一步集中消灭已感染者，毕竟感染者不会自己繁殖。由于无人类外敌，军队数量减少可以提高工业科学等领域的发展。</span><br>
<span>无论从哪个角度上来说，疫苗的产出都会对末世带来极大的正面影响。</span><br>
</p><p><b>Re.Troy: </b><br>
<span>iceplatinum 发表于 2020-6-24 11:52</span><br>
<span>我在知乎某人想法回了句这游戏素质还是有9分的结果被一群人跟帖反驳，虽然没带脏话但还是感到有点悲哀。</span><br>
<span>TL ...</span><br>
<span>嘴巴如果不干净就算了，“反驳”都受不了了？我算是知道“网暴”是怎么来的了</span><br>
</p><p><b>オルガピピック: </b><br>
<span>魔法酪饼 发表于 2020-6-24 10:11</span><br>
<span>仿佛看到了嗜粪症患者们在心理医生面前坚持自己对食物的品味与理解，并慷慨激昂的叙述自己的正确性 ...</span><br>
<span>那你知不知道你這種跑來討論樓噴糞的行為叫作ky</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>流川枫枫 发表于 2020-6-24 11:38</span><br>
<span>好像终于有个能够理性讨论的帖子了</span><br>
<span>艾莉整个剧情情绪是一路向下的</span><br>
<span>确实，游戏调动玩家情绪的全是负面因素产生的负面效果。</span><br>
<span>而对于游戏角色本身来说，是受积极影响而做出改变的。</span><br>
<span>本质上多了一道程序，需要通过理解角色变化过程从而对游戏主旨产生共鸣。</span><br>
<span>20多小时的流程……剪……是很难剪出更好的效果，除非改变叙事结构，而这游戏核心吸引我的地方就是复杂的非线性叙事结构。</span><br>
<span>最痛苦的是，前作是顽皮狗建立的一座摩天大楼受到万人敬仰，续作再建一座更高更大的会有审美疲劳效应，神海已经充分说明了这点，所以决定建一座巨大的露天游乐场。</span><br>
<span>可是绝大部分玩家仅仅有住房需求，多么先进的游乐设施也无法解决这个问题，何况还是露天的。</span><br>
</p><p><b>快乐のd: </b><br>
<span>nanoka111 发表于 2020-6-24 10:41</span><br>
<span>过分夹带私货可是商业游戏的大忌，Neil如果是日本的游戏编剧，定会被玩家给骂到最后行踪不明的地步……</span><br>
<span>TL ...</span><br>
<span>差不多，可谁叫这个编剧是副总裁，</span><br>
<span>没人敢给他踩刹车，就这样犯忌了</span><br>
</p><p><b>LoliType: </b><br>
<span>这一套其实很经典，最近几年的美剧多看看就知道编剧想干什么，只能说美匪治理之下全球的创作能力都下降了。</span><br>
</p><p><b>快乐のd: </b><br>
<span>流川枫枫 发表于 2020-6-24 11:38</span><br>
<span>好像终于有个能够理性讨论的帖子了</span><br>
<span>艾莉整个剧情情绪是一路向下的</span><br>
<span>艾比的问题是在于她对乔尔做的事让老玩家生理上无法带入她去体会她的心路历程，</span><br>
<span>这也是纯新玩家吃屎感会少于老玩家的原因之一，</span><br>
<span>如果艾比放在第三视角，玩家控制的角色是艾比身边的某个第三者也许会好些，</span><br>
<span>不过叙事上的问题不改进的话还是不行的。</span><br>
</p><p><b>i渐行渐远u: </b><br>
<span>ralfli 发表于 2020-6-24 11:18</span><br>
<span>剧情理解因人而异吧。</span><br>
<span>至于乔尔是不是埃比的救命恩人，本人赞同部分。</span><br>
<span>这，救命恩人只能认同部分我是没想到的。。。无论joel目的是什么，他的那一枪不开，abby就被咬死了。 </span><br>
<span>仇恨驱动没问题，结果到了老队友全被杀了的仇恨驱动时，却认识到哦原来复仇的循环，复仇的空虚，然后放了ellie。 我怎么没发现abby之前对复仇，有过些许思考。 </span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>オルガピピック 发表于 2020-6-24 12:00</span><br>
<span>那你知不知道你這種跑來討論樓噴糞的行為叫作ky</span><br>
<span>兄台言语大可不必如此过激，对于出格之人无视就好，看不过去顺手举报便是。</span><br>
<span>一个人言谈举止受很多因素影响，理解其用意不难，无视其无理不难，喷回去不难，原谅其行为才是难上加难。</span><br>
</p><p><b>西瓜不甜不甜: </b><br>
<span>顽皮狗要是真有本事把艾莉和艾比在西雅图的每一天交叉安排，而且做得好，那我也认了了，可惜他们没有这种功力。。。。</span><br>
</p><p><b>iceplatinum: </b><br>
<span>Re.Troy 发表于 2020-6-24 11:57</span><br>
<span>嘴巴如果不干净就算了，“反驳”都受不了了？我算是知道“网暴”是怎么来的了 ...</span><br>
<span>不带脏话是不对我带脏话，但对顽皮狗和neil全都是脏话，自然顺带对我贬义，觉得不舒服有啥奇怪？</span><br>
</p><p><b>yanhan0410: </b><br>
<span>ralfli 发表于 2020-6-24 12:55</span><br>
<span>从部分外人的文档描述来看确实是这样的</span><br>
<span>可从逻辑角度分析，火萤初始理念重建人类才是最有可能成 ...</span><br>
<span>我觉得不是，</span><br>
<span>1的世界观已经很明显了。</span><br>
<span>没有绝对实力代差的组织不可能担当拯救人类的重任。</span><br>
<span>火萤自身的武装实力并不能保证他很好的运用疫苗。</span><br>
<span>疫苗研制成功只会让更多的人来抢夺，引起更多的杀戮。</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>i渐行渐远u 发表于 2020-6-24 12:16</span><br>
<span>这，救命恩人只能认同部分我是没想到的。。。无论joel目的是什么，他的那一枪不开，abby就被咬死了。 </span><br>
<span> ...</span><br>
<span>没有埃比和狼的其他成员，他们仨都死了</span><br>
<span>埃比之前作为狼的战士，作战杀敌是她唯一生活的驱动力。</span><br>
<span>复仇，她和她身边的人都已经达成了共识，加上得到了狼头的直接认可并批准，她本身也年龄尚浅，怎么会考虑那么多后果。</span><br>
<span>埃比从根本认识到仇恨杀戮这些行为的本质，也是从岛上逃出的过程中最终意识到的，自己完全可以为了某种目的向同伴和敌人同时开火，算是对欧文+刀疤理念的深刻理解吧。</span><br>
</p><p><b>skgaminger1988: </b><br>
<span>iceplatinum 发表于 2020-6-24 12:21</span><br>
<span>不带脏话是不对我带脏话，但对顽皮狗和neil全都是脏话，自然顺带对我贬义，觉得不舒服有啥奇怪？</span><br>
<span>...</span><br>
<span>骂顽皮狗就骂了你 这是什么逻辑 你自己站的位置也不太对吧</span><br>
</p><p><b>funnyfish: </b><br>
<span>ralfli 发表于 2020-06-24 11:05:20</span><br>
<span>说的很好。</span><br>
<span>本人自认为能理解愤怒玩家的想法，期望消除部分误解甚至偏见。</span><br>
<span>每个人都有表达自己观点的权 ...其实玩艾莉线我会联想到《杀死比尔》，可惜neil在叙事结构上的功力差昆汀太多了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>yanhan0410 发表于 2020-6-24 12:22</span><br>
<span>我觉得不是，</span><br>
<span>1的世界观已经很明显了。</span><br>
<span>没有绝对实力代差的组织不可能担当拯救人类的重任。</span><br>
<span>属于见仁见智的衍生问题，类似的情况枪械类似，能杀人能救人，看在谁的手上，无解。</span><br>
<span>能在区域内对抗政府组织，应该算是比较有实力的武装力量了，而且他们也没有必要在疫苗可以量产前流出信息成为众矢之的，毕竟知道艾莉的人都不多。</span><br>
<span>再拉远一点说，关于人类生死命运的大前提下，合作是唯一渠道，食人镇的人也没有丧心病狂到自我毁灭的地步。</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
</p><p><b>hpsoq: </b><br>
<span>我觉得制作组想表达的大概是驱动艾丽复仇的本质是没有及时和乔尔修复关系的负罪感，要靠艾丽自己放下执念理解乔尔来弥补，暴力手段只是一种迁怒而已，放过艾比也是为这个理念服务的，但问题是一开始玩家的仇恨情绪就被杀乔尔的桥段调动起来了，期望看到的是john wick式的以牙还牙复仇，最后讲这些大道理只是在做无用功</span><br>
</p><p><b>Zak: </b><br>
<span>ralfli 发表于 2020-6-24 09:32</span><br>
<span>游戏剧情里没有一处正面描写埃比对杀死乔尔有任何愧疚之处，在艾莉说出事实之前，她不知道也不想知道乔尔 ...</span><br>
<span>如果她不知道为什么，那除非埃比智商低或者健忘症了，她听到了她爸和马琳的对话，而且还作为推手推了他爸一把，什么如果是自己也会愿意献身</span><br>
<span>她爸就是想隐瞒欺骗，扛着拯救全人类的大旗，所以真要说不对，她和她爸都有不对的地方</span><br>
<span>对他们来说只是牺牲一个小姑娘，然而对乔尔来说跟整个世界没有区别，这点他们肯定万万没想到</span><br>
<span>埃比愧疚吗，那真的只有她自己知道了</span><br>
</p><p><b>darkfall: </b><br>
<span> 本帖最后由 darkfall 于 2020-6-24 13:22 编辑 </span><br>
<span>整个叙事结构就很诡异，在刻意弄成折腾三天毫无人物发展的Ellie线之后再来个Abby线。甚至Abby线的设计和发展都比Ellie线好太多（尤其是天桥那段），到最后操作Abby砸Ellie，突然又回去抱孩子（到这我还以为就是结局了）。中间还插大量出现没几下就莫名其妙死了的工具人。</span><br>
<span>反倒最后Santa Babara部分是最合理的，时间流逝，漫长厮杀后都解脱了。放过Abby那段如果没有描写过别的工具人反倒更好，反正那些工具人包括Dina两人恐怕一点都不在乎的。弄成这样Abby线朝夕相处的朋友死了，杀光自己队友和老板都无所谓，有刚救下的一个孩子就行。Ellie线Joel死了，孩子爹死了，Dina和Tommy差点死了，还一路杀了无数人也无所谓。What's the point？</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>Zak 发表于 2020-6-24 12:54</span><br>
<span>如果她不知道为什么，那除非埃比智商低或者健忘症了，她听到了她爸和马琳的对话，而且还作为推手推了他爸 ...</span><br>
<span>她当然知道是乔尔救走了艾莉，只是她不知道乔尔为什么救走艾莉而杀死杰瑞。</span><br>
<span>如果杀死杰瑞是“走私犯”为了利益之类的原因，埃比的行动没错，可乔尔是因为对艾莉的父爱驱使。</span><br>
<span>前作中如果直接去靠近艾莉，杰瑞会拿手术刀威胁，我当时没有杀另外两个护士，可剧情提要里仨人都死了，所以没人知道乔尔同时有自卫+救人的属性。</span><br>
<span>这里只能主观推断，埃比就算知道了，因为其莽撞的性格也会一行如故，不过是否会虐杀乔尔甚至是否会杀死乔尔就很难说了。</span><br>
<span>埃比最后是否愧疚，想必不是的，毕竟到头来她也不知道当时具体发生了什么，只是报了仇，仇恨回应了她。</span><br>
<span>她体会到了仇恨的结果，当失去一切时自然而然一切都没有意义，唯一的希望就是勒夫和火萤，当然最后火萤的线索也断了，如果艾莉不威胁勒夫生命的话，剧情逻辑上她愿意赴死。</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>hpsoq 发表于 2020-6-24 12:52</span><br>
<span>我觉得制作组想表达的大概是驱动艾丽复仇的本质是没有及时和乔尔修复关系的负罪感，要靠艾丽自己放下执念理 ...</span><br>
<span>大致意思差不多。</span><br>
<span>艾莉的仇恨是特殊复杂情感，对乔尔对埃比对自己都有。</span><br>
<span>不过玩家的仇恨情绪是根据艾莉不断回忆逐步提升的，乔尔对艾莉越慈爱这种愤怒就越猛烈，精心设计的恐龙馆生日达到巅峰，结局乔尔那句“如果老天爷再给一次机会，我会再次不惜一切把你抱走”使愤怒完全冲破了玩家忍耐的极限，以至于完全无视两位主角的心智成长历程和剧情逻辑，这也是为什么玩家通关之后都无法平静展开疯狂报复式评价的原因。</span><br>
<span>我个人甚至想出一套艾莉完美的复仇计划</span><br>
</p><p><b>yxzdr: </b><br>
<span> 本帖最后由 yxzdr 于 2020-6-24 13:42 编辑 </span><br>
<span>lz想自诩理智前，还是斟酌下用词吧，比如“偏见”一词。</span><br>
<span>在看多了游戏、电影、小说的剧情讨论后，我就意识到了，各人受自己的三观影响，对于剧情合理的标准是不同的，简单地把别人对剧情的否定，认定为很多出于消极情绪，消极情绪消去后，自然会更多理解编剧，未免有些高高在上，当然，肯定有人符合这情况，但至少我不是，我早在看过剧透后就有心理准备了，但还是没想到整个剧情会变成这个样子。</span><br>
<span>别人因为自己三观就是觉得这个剧情无法接受（比如信奉同态复仇），跟你因为自己三观觉得能理解编剧，其实都是一样的。</span><br>
<span>倒不如讨论为啥这游戏叙事到了这么糟糕的地步，让大多数人都无法理解。</span><br>
</p><p><b>refiver: </b><br>
<span>在很多地方发过都没有得到答案，在这里也和楼主讨论下。</span><br>
<span>楼主会不会觉得艾比整条线的前半段，叙事过于技巧化，甚至连带我一起质疑起了艾比这个人的独立人格。</span><br>
<span>我不玩到后面甚至都不会觉得艾比是第二主角。</span><br>
<span>举几个例子。</span><br>
<span>1. 艾比在序章的刻画（这时候玩家还是对她完全陌生的视角）是带有明显倾向性的，刻画她在暴雪中孤独无助，同伴不理解自己，甚至欧文抛弃了她。但是她却能阴差阳错大仇得报。</span><br>
<span>反观乔尔是存在一种显著的强势地位的，比如有兄弟，女儿的围绕，包括一个几百几千人的大基地。在这种情形下，艾比击杀乔尔反而成了戏剧里的必然，因为没有人会喜欢看到一个绝对强势的角色去恃强凌弱，反而是以弱胜强更具看点。</span><br>
<span>但是在我接手艾比以后，艾比表现出了绝对的强势，WLF最强士兵（原话），壮如牛（原话），然后还有一条肉搏天赋手撕僵尸。按照这样的设定， 根本就不可能出现一个人带着一队人执行斩首行动，然后没有照片，没有情报，一把小手枪就出发，还差点被僵尸咬死。</span><br>
<span>2. 就是老生常谈，很多桥段的设置我真的有点想笑，比如体现心地善良就是救动物，体现WLF基地欣欣向荣就是给她看幼儿园和生病的老人，然后提升代入感就是强调艾比和艾丽完 全 一 样</span><br>
<span>对对碰情节，你死了XX我死了XX这样的。</span><br>
<span>总的来说，这个情况在进入小和尚线以后得到缓和，但是之前绝对是，我甚至以为我操作一会儿就要换角色了，以为顽皮狗这次给我安排了一个群像剧，POV等等。</span><br>
<span>不然他是如何做到这么敷衍了事的，我完全无法感受到艾比作为一个独立人格在被讲述。她和一个高级工具人没什么区别。</span><br>
<span>小和尚线我在别的回复里说了是我感觉设计最好的，就不再赘述。但是这时候的问题就是更加割裂了，我以为我要换角色了，但是并没有，她甚至还升级成了主角。这时候我真的很难静下心来去再一次好好体会她的感受了。</span><br>
<span>就这样整个人被撕裂到end，蛇帮剧情很多人说过没什么必要，我也赞同，就不说了。我甚至觉得蛇帮是制作组想讨好一下粉丝的设计，强行让艾比受到折磨和惩罚，然后告诉玩家，这样够了，是时候你出马去原谅她了。</span><br>
</p><p><b>真实之影: </b><br>
<span>我感觉吧，归根结底neil这人觉得自己牛X，有追求，想搞实验性的叙事手法</span><br>
<span>可是这手法又有缺陷，最后又不给你选择，然后是个超级大作，角色和情感延续的续作</span><br>
<span>这么干绝大多数人肯定不买账要喷的</span><br>
<span>其实把tlou2这一套，稍微换一下，我们不叫2代了，是个原创/卖30刀/新角色的独立资料盘，玩家都肯定更容易接受一些。tlou2只要改了这里面任何一点，玩家的负面情绪都不会有这么大</span><br>
<span>所以3A就不适合搞这种东西，一个人的自high，让几百人的几年的辛勤工作，就那么简简单单的变成一文不值。游戏做的怎么样现在都有点无所谓了，现在整个游戏带来的相关问题堪称大型社会心理学实验了</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>yxzdr 发表于 2020-6-24 13:35</span><br>
<span>lz想自诩理智前，还是斟酌下用词吧，比如“偏见”一词。</span><br>
<span>在看多了游戏、电影、小说的剧情讨论后，我就意识 ...</span><br>
<span>偏见是对某一个人或团体所持有的一种不公平、不合理的消极否定的态度。由于偏见是社会生活中的一种独特的态度，因而也包括态度的三个成分：认知、情感和意向。其与态度的认知成分相对应的是刻板印象（stereotype），它代表着人们对其他团体的成员所持的共有信念。偏见（prejudice）则是与情感要素相联系的倾向性，它对别人的评价建立在其所属的团体之上，而不是认识上。</span><br>
<span>区别：偏见异于误解。偏见根源于认识者的偏颇式心理，而误解是根源于对象的复杂性。</span><br>
<span>摘自百度百科。</span><br>
<span>个人之所以同时用到偏见和误解，因为部分人在评价tlou2时带有消极情绪，具体表现为使用攻击性的词汇等行为，更多的语言伴随人身攻击，比如阁下形容在下的“自诩理智”、“高高在上”，是客观存在的。</span><br>
</p><p><b>流川枫枫: </b><br>
<span>快乐のd 发表于 2020-6-24 12:15</span><br>
<span>艾比的问题是在于她对乔尔做的事让老玩家生理上无法带入她去体会她的心路历程，</span><br>
<span>这也是纯新玩家吃屎感会 ...</span><br>
<span>嗯嗯，最糟糕就是开篇把谜底揭开了</span><br>
<span>乔尔比如一上来直接死了，但不知道怎么死的，大家都在哀悼乔尔的状态，一开始就把艾莉的情绪状态圧在最低，最后顺着一系列的事件遇到艾比，发现乔尔死因，再以艾比视角回忆乔尔怎么死的，再进行一段思想挣扎，艾莉最终得出一个属于自己的，不是别人帮她做的决定，一种看法，只是觉得更为通顺，且情绪是由低到高的，作为第一主角能够有效调动玩家情绪</span><br>
<span>艾比和艾莉的视角太割裂了，玩家得脑补好一会才能得出一个自洽的动机来解释艾莉最后行为</span><br>
</p><p><b>流川枫枫: </b><br>
<span>ralfli 发表于 2020-6-24 12:08</span><br>
<span>确实，游戏调动玩家情绪的全是负面因素产生的负面效果。</span><br>
<span>而对于游戏角色本身来说，是受积极影响而做出改 ...</span><br>
<span>非线性叙事的活我就不评价了</span><br>
<span>做小型开放世界是真的没意义，没必要</span><br>
</p><p><b>流川枫枫: </b><br>
<span>refiver 发表于 2020-6-24 13:39</span><br>
<span>在很多地方发过都没有得到答案，在这里也和楼主讨论下。</span><br>
<span>楼主会不会觉得艾比整条线的前半段，叙事过于技巧 ...</span><br>
<span>深有同感</span><br>
<span>我是觉得艾比整个人物塑造太过都合主义</span><br>
<span>另外她给我感觉在他们团队之所以是领袖是因为比较莽…</span><br>
</p><p><b>yxzdr: </b><br>
<span>ralfli 发表于 2020-6-24 13:50</span><br>
<span>偏见是对某一个人或团体所持有的一种不公平、不合理的消极否定的态度。由于偏见是社会生活中的一种独特的 ...</span><br>
<span>我说“自诩理智”“高高在上”，是因为我看到你先用了“偏见”“消极情绪”这些词，觉得不合适。</span><br>
<span>不过你也是看了其它极端言论才有此用语，虽然我没说过那些话，但这样下去就是先有鸡还是先有蛋的争论，也没啥意义。</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>refiver 发表于 2020-6-24 13:39</span><br>
<span>在很多地方发过都没有得到答案，在这里也和楼主讨论下。</span><br>
<span>楼主会不会觉得艾比整条线的前半段，叙事过于技巧 ...</span><br>
<span>1、剧情里交代过狼掌握了乔尔可能存在的位置，得到狼头的行动认可，埃比因此去找欧文商量此事。</span><br>
<span>事发当天是欧文叫醒埃比，他发现了杰克逊的位置，同时说明此地有电有武装并强调梅尔怀孕了，埃比想通过逼问巡逻队的方式获得乔尔的信息，欧文觉得此事过于鲁莽先回了木屋，并没有意图放任埃比单独行动，埃比因为愤怒才决定独自前往，正好赶上当天有巡逻任务的乔尔，逻辑上没有问题。</span><br>
<span>2、艾莉和埃比都是冲动的年轻人，还是脑袋不太灵光的那种，流程上体现的地方甚多。只是经过了那么多事情后，二人都成长了，相关的反转剧情为了体现二人的成长结果。</span><br>
<span>确实很多地方讨论过埃比流程安排的问题，可多数人也同时感到那么做会削弱玩家对艾莉仇恨的认同，增加对埃比的同情，相当于两边都不讨好。</span><br>
<span>本意是通过埃比流程来逐渐消解玩家愤怒情绪，增加相互理解的概念，无奈制作组**低估了玩家对乔尔角色本身的热爱，本来每次提供正能量的回忆都加深了玩家对埃比的憎恨。</span><br>
</p><p><b>refiver: </b><br>
<span>ralfli 发表于 2020-6-24 14:11</span><br>
<span>1、剧情里交代过狼掌握了乔尔可能存在的位置，得到狼头的行动认可，埃比因此去找欧文商量此事。</span><br>
<span>事发当天 ...</span><br>
<span>不是说当时那件事是不是有问题，是说前后对比差异过于严重。</span><br>
<span>退一万步说赌气去杀人，一个WLF的士兵可能只有小手枪吗？可能会被僵尸打那么惨吗？</span><br>
</p><p><b>yxzdr: </b><br>
<span>yxzdr 发表于 2020-6-24 14:04</span><br>
<span>我说“自诩理智”“高高在上”，是因为我看到你先用了“偏见”“消极情绪”这些词，觉得不合适。</span><br>
<span>不过你 ...</span><br>
<span>不过有一点我确实误解了，我以为lz指的消极情绪是指玩家游玩过程中，因为乔尔死和各种情节安排不合理导致的无处宣泄的愤怒等情绪，所以觉得这些不能否定。</span><br>
<span>如果lz指的是论坛讨论时的人身攻击等激烈情绪，那lz的发言很多就可以理解，有些话我得收回。</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>yxzdr 发表于 2020-6-24 14:04</span><br>
<span>我说“自诩理智”“高高在上”，是因为我看到你先用了“偏见”“消极情绪”这些词，觉得不合适。</span><br>
<span>不过你 ...</span><br>
<span>就偏见和消极情绪二词本身而言，是没有感**彩的，所以本人引用了相关的词汇解释，希望互相理解。</span><br>
<span>另外鄙人一直在陈述的是自己的观点，加上个人粗糙的逻辑概念和游戏理解，绝没有任何对他人意见有任何戏谑之意，如有请马上指出，本人会立刻纠正并道歉。</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>refiver 发表于 2020-6-24 14:14</span><br>
<span>不是说当时那件事是不是有问题，是说前后对比差异过于严重。</span><br>
<span>退一万步说赌气去杀人，一个WLF的士兵可能只 ...</span><br>
<span>一个人对付那么多变异者还赤手捏死一批，已经很强了</span><br>
<span>啊，她当时不是被欧文临时叫出来的么，也不知道具体情况，只携带一把护身手枪，情理之中。</span><br>
</p><p><b>99510782: </b><br>
<span>美末并不是个没有亮点的游戏 只是副总裁爱玩玩不玩滚的言论刺激到多数人的神经导致哎哟挺狂的啊 那你最好够牛逼</span><br>
<span>媒体评测的蓄力吹捧剧情 情感把握上处理的避重就轻导致了第二次雪崩</span><br>
<span>哎哟爱玩玩不玩滚了 那必须做的够好吧 哎哟编剧都是十分那肯定相当牛逼吧</span><br>
<span>到手后的游戏的爆点导致结果什么样 现在也看到了</span><br>
<span>有优点吗 有啊 猩猩手臂序章那么粗 还说自己推了多少磅3年前就正常很多 这段时间为了报仇做了多少努力💪。</span><br>
<span>但我需要知道你爹死了你有多努力吗 我是不是现在就得带入随便谁杀了一个人 那个人的孩子视角？</span><br>
</p><p><b>某浩: </b><br>
<span>首先这游戏肯定不是一无是处，本质上除了剧情和演出方式，可算是本世代最好的游戏之一。</span><br>
<span>但是，游戏剧情处处刻意制造玻璃渣，强行玩家接受难受。你还试图去理解编剧，试图去挖掘他闪光之处，套用一句网络用语：贱不贱啊</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1943759[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>开二周目转一圈回来，S1还算戾气比较轻的了[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1943759-1-1.html</link>
      <description>开二周目转一圈回来，S1还算戾气比较轻的了&#13;
通关修养一天后开二周目白金，辅助除了镜头修正、边缘警告和自动X以外全开，过了西雅图第一天后看了下收集……少了差不多一半，还是找攻略重来吧
&#13;
回头发现开了新游戏+之后，章节选择也跟随游戏进度复位了，其实保险箱文档工作台还好，卡片的位置有些恶意，四处找攻略后发现评论已经变得有些极端。
&#13;
平常自己就有四处科普的贱毛病，对于大部分人不理解的剧情流程安排进行了一些回复，受到了些许人身攻击。结果还算可以，语言激进那几位可能觉得不妥，删了部分回复，看来从偏见到恢复理智也没那么困难嘛。
&#13;
之所以用偏见形容，因为大多数人的评论都带有消极情绪，和误解大不相同。
&#13;
同时也注意到少数对游戏理解颇深的兄台在沟通时也有点过激，再次强调，千万不要用云身份攻击其他人，往往适得其反，何况所有人都有权利对游戏做出自己的评价。
&#13;
引用欧文劝埃比的思想“你如果这样做和他有什么分别”，既然行为本身是用语言理清游戏剧情逻辑，疏导对方混乱的理解，起码自己时刻保持理智，只要一方是理智的，讨论就不会演变成争吵，肯定会有收获。
&#13;
游戏中所有敌对势力矛盾的产生都源于互相不理解，不限于阵营之间，性取向之间、宗教信仰之间甚至父女之间都有矛盾，游戏主旨是期望互相理解，看来目前完全起到了反作用。
&#13;
“我永远不会原谅你，但我会尝试”，艾莉这句话作为全篇的中心思想，被大部分人轻易忽略了。
&#13;
自然也就忽略了艾莉最后下杀手闪回的画面和上面那句话的剧情是连续的，原谅了乔尔埃比和自己。
&#13;
狼头被杀后第一个战斗场景，和狼之间的战斗，我当时还没反应过来，被发现后NPC喊了句埃比，自己下意识把枪切换成砖头子以表和平……结果自然被乱枪打死。
&#13;
后来震撼混乱的战争场面相信大家都喜闻乐见，我还是保持全程能躲就躲能跑就跑（一方是昔日战友个个都能叫出埃比的名字，一方因为勒夫的缘由和流程中对刀疤的了解也不忍开枪，何况在道德上他们是被侵略的一方），自然被双方集火，可很快又被彼此的仇恨吸引。
&#13;
直到最后骑马逃脱的阶段，双方都有挡路的人，不是你们死就是我俩死，此时埃比保护勒夫已成本能，自然抛弃之前所有敌我**之分，见人就开枪，战火四溢的村落港口完美诠释人间地狱。
&#13;
所以当埃比第二次放过艾莉的时候，不仅因为身怀有孕的蒂娜，不仅因为欧文的那句“你这样做和他又有什么区别”，不仅因为从勒夫那里了解过不一样的人生价值，更多的是经过无数变故的埃比此时对敌我仇恨的无奈，她之前所有在任务中表现出的勇敢正直果断，包括对乔尔的仇杀都显得无比荒唐。
&#13;
之后放弃一切，抱着欧文的理念，陪同勒夫寻找火萤实现理想，顺理成章。
&#13;
自然，为了续作游戏中难免有和前作逻辑上很难通顺的情节，所谓的吃书行为，不少人对此嗤之以鼻甚至破口大骂。光环战神等第一方大作都有，属于业界常态，tlou2因为影响大而吃书行为被放大了。
&#13;
个人觉得最处理不当的就是马琳，在续作里手术前，她举止行为上明明表现的是去“通知”乔尔，甚至带有“商量”的余地，逻辑上给玩家一种“如果乔尔不同意你们不能手术”的错觉。
&#13;
可是在前作里，马琳并不知道乔尔和艾莉在旅程中建立了非常坚固的父女情感，乔尔作为走私犯一贯冷血行为她也接触多次，逻辑上她没有理由与乔尔沟通。而且在乔尔执意去看望艾莉前，马琳完全没有“通知”他手术后果的意思，在乔尔逼问下才坦白的。
&#13;
经过20多小时的代入流程，剧情和人物间情感逻辑关系个人感觉已经交代的非常清楚了，有些地方甚至啰嗦，可是还有很多人提出让我匪夷所思哭笑不得的问题。
&#13;
最诡异的是吐槽序章乔尔报名的行为。
&#13;
经过一番合作战斗后，双方建立了战斗友谊，为表达善意梅尔先对汤米说的自己名字，汤米回复后说这是我哥哥，随后乔尔才说出自己的名字。
&#13;
“你好，我叫喜大壮，谢谢你救了我”，“我姓二，二出息，那颗燃烧弹扔得漂亮，很高兴见到你”。
&#13;
当然，非常理解因复仇怒火失去理智的玩家，和欧文说出梅尔怀孕身份后才知失手杀孕妇的艾莉并无二致，实属人之常情。
&#13;
假如库巴打碎马里奥脑袋后路易吉成为主角且最后没一脚踩死库巴，那我会亲手了结那个编剧悲惨的一生。
&#13;
此时此刻突然意识到，虽然短时间内不可能，但玩家对顽皮狗的恨终会随时间消逝，正如艾莉和埃比，如有机会再次细细体验游戏，相信会有更多玩家和制作组产生共鸣。
&#13;
“you such an asshole.”
&#13;
"i'm not trying to..."
&#13;
"i was supposed to dying in that hospital,my life was fucking mattered,but you took that from me"
&#13;
...
&#13;
...
&#13;
"if somehow the lord gave me a second chance in that moment...i will do it all over again"
&#13;
"...yeah...i just...i don't think i can never forgiving you for that...but...i would like to try"
&#13;
"i like that"</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ralfli: </b><br>
<span>开二周目转一圈回来，S1还算戾气比较轻的了</span><br>
<span>通关修养一天后开二周目白金，辅助除了镜头修正、边缘警告和自动X以外全开，过了西雅图第一天后看了下收集……少了差不多一半，还是找攻略重来吧</span><br>
<span>回头发现开了新游戏+之后，章节选择也跟随游戏进度复位了，其实保险箱文档工作台还好，卡片的位置有些恶意，四处找攻略后发现评论已经变得有些极端。</span><br>
<span>平常自己就有四处科普的贱毛病，对于大部分人不理解的剧情流程安排进行了一些回复，受到了些许人身攻击。结果还算可以，语言激进那几位可能觉得不妥，删了部分回复，看来从偏见到恢复理智也没那么困难嘛。</span><br>
<span>之所以用偏见形容，因为大多数人的评论都带有消极情绪，和误解大不相同。</span><br>
<span>同时也注意到少数对游戏理解颇深的兄台在沟通时也有点过激，再次强调，千万不要用云身份攻击其他人，往往适得其反，何况所有人都有权利对游戏做出自己的评价。</span><br>
<span>引用欧文劝埃比的思想“你如果这样做和他有什么分别”，既然行为本身是用语言理清游戏剧情逻辑，疏导对方混乱的理解，起码自己时刻保持理智，只要一方是理智的，讨论就不会演变成争吵，肯定会有收获。</span><br>
<span>游戏中所有敌对势力矛盾的产生都源于互相不理解，不限于阵营之间，性取向之间、宗教信仰之间甚至父女之间都有矛盾，游戏主旨是期望互相理解，看来目前完全起到了反作用。</span><br>
<span>“我永远不会原谅你，但我会尝试”，艾莉这句话作为全篇的中心思想，被大部分人轻易忽略了。</span><br>
<span>自然也就忽略了艾莉最后下杀手闪回的画面和上面那句话的剧情是连续的，原谅了乔尔埃比和自己。</span><br>
<span>狼头被杀后第一个战斗场景，和狼之间的战斗，我当时还没反应过来，被发现后NPC喊了句埃比，自己下意识把枪切换成砖头子以表和平……结果自然被乱枪打死。</span><br>
<span>后来震撼混乱的战争场面相信大家都喜闻乐见，我还是保持全程能躲就躲能跑就跑（一方是昔日战友个个都能叫出埃比的名字，一方因为勒夫的缘由和流程中对刀疤的了解也不忍开枪，何况在道德上他们是被侵略的一方），自然被双方集火，可很快又被彼此的仇恨吸引。</span><br>
<span>直到最后骑马逃脱的阶段，双方都有挡路的人，不是你们死就是我俩死，此时埃比保护勒夫已成本能，自然抛弃之前所有敌我**之分，见人就开枪，战火四溢的村落港口完美诠释人间地狱。</span><br>
<span>所以当埃比第二次放过艾莉的时候，不仅因为身怀有孕的蒂娜，不仅因为欧文的那句“你这样做和他又有什么区别”，不仅因为从勒夫那里了解过不一样的人生价值，更多的是经过无数变故的埃比此时对敌我仇恨的无奈，她之前所有在任务中表现出的勇敢正直果断，包括对乔尔的仇杀都显得无比荒唐。</span><br>
<span>之后放弃一切，抱着欧文的理念，陪同勒夫寻找火萤实现理想，顺理成章。</span><br>
<span>自然，为了续作游戏中难免有和前作逻辑上很难通顺的情节，所谓的吃书行为，不少人对此嗤之以鼻甚至破口大骂。光环战神等第一方大作都有，属于业界常态，tlou2因为影响大而吃书行为被放大了。</span><br>
<span>个人觉得最处理不当的就是马琳，在续作里手术前，她举止行为上明明表现的是去“通知”乔尔，甚至带有“商量”的余地，逻辑上给玩家一种“如果乔尔不同意你们不能手术”的错觉。</span><br>
<span>可是在前作里，马琳并不知道乔尔和艾莉在旅程中建立了非常坚固的父女情感，乔尔作为走私犯一贯冷血行为她也接触多次，逻辑上她没有理由与乔尔沟通。而且在乔尔执意去看望艾莉前，马琳完全没有“通知”他手术后果的意思，在乔尔逼问下才坦白的。</span><br>
<span>经过20多小时的代入流程，剧情和人物间情感逻辑关系个人感觉已经交代的非常清楚了，有些地方甚至啰嗦，可是还有很多人提出让我匪夷所思哭笑不得的问题。</span><br>
<span>最诡异的是吐槽序章乔尔报名的行为。</span><br>
<span>经过一番合作战斗后，双方建立了战斗友谊，为表达善意梅尔先对汤米说的自己名字，汤米回复后说这是我哥哥，随后乔尔才说出自己的名字。</span><br>
<span>“你好，我叫喜大壮，谢谢你救了我”，“我姓二，二出息，那颗燃烧弹扔得漂亮，很高兴见到你”。</span><br>
<span>当然，非常理解因复仇怒火失去理智的玩家，和欧文说出梅尔怀孕身份后才知失手杀孕妇的艾莉并无二致，实属人之常情。</span><br>
<span>假如库巴打碎马里奥脑袋后路易吉成为主角且最后没一脚踩死库巴，那我会亲手了结那个编剧悲惨的一生。</span><br>
<span>此时此刻突然意识到，虽然短时间内不可能，但玩家对顽皮狗的恨终会随时间消逝，正如艾莉和埃比，如有机会再次细细体验游戏，相信会有更多玩家和制作组产生共鸣。</span><br>
<span>“you such an asshole.”</span><br>
<span>"i'm not trying to..."</span><br>
<span>"i was supposed to dying in that hospital,my life was fucking mattered,but you took that from me"</span><br>
<span>...</span><br>
<span>...</span><br>
<span>"if somehow the lord gave me a second chance in that moment...i will do it all over again"</span><br>
<span>"...yeah...i just...i don't think i can never forgiving you for that...but...i would like to try"</span><br>
<span>"i like that"</span><br>
</p><p><b>Kazepollar: </b><br>
<span>能发自内心的觉得好是一件好事。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>zzy516232108: </b><br>
<span>那我是属于顽皮狗nmsl哪一类，以后看到顽皮狗和nd的名字都要绕着走，生怕被恶心到。</span><br>
<span>说到底我还是觉得乔尔死的太唐突，两个女主（姑且说艾比也是女主吧）的转变也过于唐突。我想人物的转变需要像做语文考卷一句句分析才能明白你为什么转变了，是不是说明编剧在塑造人物的时候就失败了呢？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>哈罗: </b><br>
<span>马琳说乔尔做到了她不敢想象的事，所以有权知道情况。其实她本打算隐瞒手术后果，只是说漏嘴才激怒乔尔。当时那种情况整个基地荷枪实弹，就算乔尔想反抗也是不可能成功的，只能说游戏高于现实，一个人干了整栋楼</span><br>
</p><p><b>Zak: </b><br>
<span>哈罗 发表于 2020-6-24 08:54</span><br>
<span>马琳说乔尔做到了她不敢想象的事，所以有权知道情况。其实她本打算隐瞒手术后果，只是说漏嘴才激怒乔尔。当 ...</span><br>
<span>差不多就是“如果老天再给我一次救女儿的机会，这次一定要把握住”</span><br>
</p><p><b>大杰尼团: </b><br>
<span>玩家群体能认识到这个游戏也是会有人喜欢的并不难，在风向中坚定立场表达自己的喜欢也不难</span><br>
<span>难的是能忍下自己的情绪去包容对方</span><br>
<span>特别是在群情激荡的时候，遇到一个个逆风而行的人，可能确实是发自真心的感悟，也许确实是忠于内心的喜欢。</span><br>
<span>但要一个陷入群体感情中的个体去平和看待这些观点是一种苛求，有人能做到很可贵，但做不到才是平常。</span><br>
<span>换个角度说，现在乐于分享自己真心喜欢tlou2的确实需要一点勇气，但如果是想要把自己的感觉共情分享给其他人，现在并不是个好时机，论坛也不是个合适的地方。</span><br>
<span>游戏评分从来就不是能够完全理性的评断的，有一点其实和电影类似，艺术电影能不能有深刻且让人不悦的内容？商业大片可不可以有艺术思辨？但包涵负面情绪艺术电影绝难大卖，商业大片绝对要考虑市场反应。</span><br>
<span>做3a游戏就不能那么任性，大部分不喜欢tlou2的人不会去花心思想这里面编剧到底想要表达什么，不是因为体会不到，而是因为他不是冲着这个来的</span><br>
</p><p><b>鱼肉丸子: </b><br>
<span>毕竟制作组只是手法比较拙劣等于附加了很多让一般人难以接受的东西阻止玩家接收制作者试图操纵玩家接受的东西 其本质上的共情套路是简单粗暴有效的 </span><br>
<span>愿意再花时间去体验 某种意义上就是偏向制作者的角度去再审视整个故事得到更中立甚至反转的新结论也是很自然的</span><br>
<span>不过问题是 有没有这个必要 毕竟没有这个义务 这件事情上 玩家的立场不存在对错</span><br>
</p><p><b>Sopp: </b><br>
<span>我倒是没觉得乔死了不可接受，毕竟那群人的目的就是为了找到他杀了他。</span><br>
<span>但是导演还要让我扮演很长时间的abby和强行不让我复仇我很不爽</span><br>
</p><p><b>xl-castle: </b><br>
<span>人类是无法互相理解，能做的只有尊重对方</span><br>
</p><p><b>yanhan0410: </b><br>
<span>TLOU2的实操部分还是吊打本世代大部分游戏的。</span><br>
</p><p><b>哈罗: </b><br>
<span>Zak 发表于 2020-6-24 08:57</span><br>
<span>差不多就是“如果老天再给我一次救女儿的机会，这次一定要把握住”</span><br>
<span>所以说和玩家站一起还是很重要。杀手里昂有个类似桥段，一人莽进警局把小女孩救出来，观众觉得爽到就不太会去计较合理性。反过来就是现在2代的情况，开头喂屎，后面再怎么补人们都会吹毛求疵，玩家至少还能靠gameplay分散注意力，后续可能有慢慢接受的机会，云的话如果反感开篇评价基本就没救了。个人认为这是此次媒体与大众口碑分裂的关键原因之一</span><br>
</p><p><b>cowgp01: </b><br>
<span>虽然这人文笔不好，逻辑混乱，人物标签化，但是多读十次一定能理解作者表达的意图是好的</span><br>
</p><p><b>chrisluvdjmax: </b><br>
<span>在b站一个关于欺诈的视频 评论了一句话 被层主一顿狗仔 恰饭评论 知道剧情还玩这个游戏就是脑袋不正常 痛骂 加拉黑 想继续评论都不行 那一层楼里面还一堆人回楼主骂我骂对 我就是欠骂</span><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>我玩下来知道neil想说什么，但是我只想让所有角色连带顽皮狗全家一块上天</span><br>
<span>首先剧本的根子就烂了，Joel和Tommy跟一代形象完全不符地弱智化ooc自报家门完全是neil的恶意，之后才引出整个故事。这么一来无论后面几个场景做多么好，我都清晰地感觉到有个neil在后面举着“你感动了吗”的大牌子想草我皮炎</span><br>
<span>二代的Ellie就是个末世弱智嬉皮士，我到后面都不把她当成一代那个Ellie长大的样子了，因为除非基因突变或者大脑升级，否则不可能让一个18岁的女孩比14岁的时候还弱智几十倍。</span><br>
<span>abby更是感觉一张融合解除拍脸上了，高尔夫那里就是个心狠手辣的混账，然后到abby篇一转刻板印象跳反圣人？这个手段也太他妈低级了，就当我是傻逼啊</span><br>
<span>更别提全游戏新人物了，简直欧美式脸谱人物大集合，全村最好的外科医生这句话一出我都喷了，这是15岁美国中产小屁孩意淫的剧本吗？更别提那些犹太教私货了，我这辈子头一次跟4chan众精神相通。我二周目试了各种办法发现只能拿爆炸箭炸那些犹太狗屁东西，也建议大家这么做解压。</span><br>
<span>总之经历了剧透和偷跑之后，我玩完情感上倒是无所谓，Ellie看abby抱着lev那段简直就像穿越到当年看Joel救自己，效果确实不错。但是恰恰是越想越不对劲，neil的恶意从这个游戏的每一个毛孔透出来，令人作呕。</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>哈罗 发表于 2020-6-24 08:54</span><br>
<span>马琳说乔尔做到了她不敢想象的事，所以有权知道情况。其实她本打算隐瞒手术后果，只是说漏嘴才激怒乔尔。当 ...</span><br>
<span>前作通过几个文档和那张X光片，乔尔大概知道手术后果，而且建立了对艾莉的父爱，才有尝试劝阻艾莉找火萤的行为，但这些马琳都不知道。</span><br>
<span>尽管有埃比爹的劝说，马琳应该再增加一些心理斗争过程才能说服人，当然前作也有关于她对艾莉感情的正面侧面描写，DLC里也暗示了。</span><br>
<span>游戏嘛，艾莉能屠村乔尔自然能灭团了</span><br>
</p><p><b>hansel: </b><br>
<span>我的游戏还没到，想快快乐乐流畅玩完（无视剧情）最好一周目把奖杯都拿了选什么难度，最低难度会过于弱智吗</span><br>
</p><p><b>bikalu: </b><br>
<span>我花钱买了你家的游戏，游戏让我不舒服了，所以我用脚投票，不好意思，我就是要复仇。</span><br>
<span>再说了顽皮狗本来就准备好面对这个局面了吧，要不他们做那个欺诈预告片干啥？不就是为了搞炎上么。</span><br>
<span>要是没4月份的泄漏，受害者会更多吧。</span><br>
</p><p><b>Chao: </b><br>
<span>hansel 发表于 2020-6-24 09:16</span><br>
<span>我的游戏还没到，想快快乐乐流畅玩完（无视剧情）最好一周目把奖杯都拿了选什么难度，最低难度会过于弱智吗 ...</span><br>
<span>会过于弱智</span><br>
<span>最低选困难</span><br>
</p><p><b>LamdaHT: </b><br>
<span>确实，不同人心态上的差异决定了很多地方会如何去理解。</span><br>
<span>“我永远不会原谅你，但我会尝试”，这句话楼主能耐下性子去仔细品味到底什么意思，但这个场景我就感到怒不可遏，觉得她怎么能跟自己亲如父亲的人这么说话，完全不想体会背后的含义。</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>hansel 发表于 2020-6-24 09:16</span><br>
<span>我的游戏还没到，想快快乐乐流畅玩完（无视剧情）最好一周目把奖杯都拿了选什么难度，最低难度会过于弱智吗 ...</span><br>
<span>呃……很遗憾地通知您，这游戏一周目无法白金，枪械和技能升级经验不够，可惜的是新游戏+还不能跳章节，所以大概需要1.7周目才可以。</span><br>
<span>想要最快白金，一定要每个剧情过后都存盘，而且看存档大概知道自己在哪存的，方便收集要素，某些卡片的位置着实鬼畜，游戏自带的扫描功能如同鸡肋，需要攻略指引。</span><br>
<span>续作普通难度就很简单，补给太多敌人太弱主角血厚，站撸即可。最低难度，所有辅助全开，你可以蹲着直向走进所有敌人强杀，BOSS合理打铁站撸也不是问题。</span><br>
</p><p><b>藤井紫: </b><br>
<span>我就问一句</span><br>
<span>高尔夫球后，艾比有没有想起过乔尔</span><br>
</p><p><b>巨魔已被忠诚: </b><br>
<span>3A级投入的地狱之刃</span><br>
</p><p><b>yxzdr: </b><br>
<span>偏见还行，算了吧，就算顽皮狗优化了整个叙事，这个舆论都赞美这个游戏，我还是会不喜欢这个游戏的，说到底，这只是成千上万个复仇故事中的普通一个，我看不出来有什么值得游玩的，如果要体会每个人都是活生生的人，那一代乔尔就该死在医院，艾莉杀不到wlf，艾比也该死在小岛，我还是怨念mc96分，骗我在已知剧透的时候买了这个游戏，还以为顽皮狗搞了啥惊天地泣鬼神的演出。</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>藤井紫 发表于 2020-6-24 09:27</span><br>
<span>我就问一句</span><br>
<span>高尔夫球后，艾比有没有想起过乔尔</span><br>
<span>游戏剧情里没有一处正面描写埃比对杀死乔尔有任何愧疚之处，在艾莉说出事实之前，她不知道也不想知道乔尔为什么杀了她父亲。</span><br>
</p><p><b>monolithsoft: </b><br>
<span>哪些配角能给人留下印象？全是用完就扔的工具人，就现在这剧本大纲换一个稍微上点道的人来润色游戏绝不会是这种风评。</span><br>
</p><p><b>上班族: </b><br>
<span>藤井紫 发表于 2020-6-24 09:27</span><br>
<span>我就问一句</span><br>
<span>高尔夫球后，艾比有没有想起过乔尔</span><br>
<span>想过自己因为杀了乔尔，在孕妇眼里爷手脏了，还把自己生活目的搞没了，几年来忙着增肌复仇相好被人撬了还被小婊瞧不起，恨，恨不得乔尔的头跟保龄球馆的自动循环机构一样，打碎了拍拍屁股走人，半年后再来打碎一次不停loop才好，可惜有梦是好事可惜不现实，只能自己再给自己找点事当个跨越族群对立的二五仔，虽然我是叛徒但我获得了人性，心灵得到滋润。</span><br>
<span>自我满足自我感动的令人起立致敬，我看编剧是犹太人就释然了，这片就是个低配版辛德勒名单</span><br>
</p><p><b>藤井紫: </b><br>
<span>ralfli 发表于 2020-6-24 09:32</span><br>
<span>游戏剧情里没有一处正面描写埃比对杀死乔尔有任何愧疚之处，在艾莉说出事实之前，她不知道也不想知道乔尔 ...</span><br>
<span>我不是要说她有愧疚</span><br>
<span>而是</span><br>
<span>她有没有，哪怕1秒，想起过这个被她以恩将仇报，残虐手法杀害的，对她生命造成了巨大影响的对象</span><br>
<span>哪怕她想起这事情的时候，还能很高兴地笑着大喝三杯</span><br>
<span>甚或，在报仇之后，有没有闪回一下她爹，告慰一下“爸我替你报仇， 你可以安息了”</span><br>
<span>如果都没有</span><br>
<span>那这段冲击性的死亡，跟乔尔这个角色</span><br>
<span>真是毫无意义的工具</span><br>
</p><p><b>Kazepollar: </b><br>
<span>这个游戏最让我遗憾的是配角塑造失败，新的配角除了亚裔小哥，没有一个我能真正接受的。</span><br>
<span>一代，一开始结伴的那个妹子，小镇上的孤独大叔，黑人兄弟，变态佬，他们的形象都非常的立体，而且用到的笔墨要不多，完全靠演出和对话立起了人物</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>芷雅居: </b><br>
<span>yysy，泥潭某些云玩家让我肃然起敬</span><br>
</p><p><b>奥柏伦亲王: </b><br>
<span>我完全尊重楼主喜欢这款游戏的自由，如果这点尊重都不能保持的话，那些喜欢权力的游戏第八季的人又该如何自处？</span><br>
</p><p><b>Re.Troy: </b><br>
<span>ralfli 发表于 2020-6-24 09:32</span><br>
<span>游戏剧情里没有一处正面描写埃比对杀死乔尔有任何愧疚之处，在艾莉说出事实之前，她不知道也不想知道乔尔 ...</span><br>
<span>她是知道的，她还跟她爹说如果是自己免疫自己也会上手术台</span><br>
<span>这幅伪善的嘴脸现在怕是连日本轻小说都不屑于写了，毕竟上手术台的不是她自己站着说话不腰疼啊</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>藤井紫 发表于 2020-6-24 09:39</span><br>
<span>我不是要说她有愧疚</span><br>
<span>而是</span><br>
<span>她有没有，哪怕1秒，想起过这个被她以恩将仇报，残虐手法杀害的，对她生命造成 ...</span><br>
<span>可以理解你的想法。</span><br>
<span>狼是她的家，在队友和朋友间接或直接被自己杀死之后，她明白所谓阵营、信念包括复仇的一切都是无意义的。</span><br>
<span>所以最后决战前才会对艾莉说</span><br>
<span>“我不会和你斗的”</span><br>
<span>这些都是她死去的敌人、战友、朋友、父亲、乔尔换来的，不是无意义的工具。</span><br>
</p><p><b>从众: </b><br>
<span>不看剧情玩 就把它当成杀杀杀的游戏就好了 </span><br>
</p><p><b>nowaki: </b><br>
<span>tlou2这个剧本我个人决定没啥好体会理解的，讲真行尸走肉你们会去看第二遍嘛？</span><br>
<span>但是云玩家批判一切不可取，艾比线10小时不带脑子看剧情确实好玩。</span><br>
</p><p><b>whmearth: </b><br>
<span>我全程一直在试图理解高尔夫和那口吐沫对人物的塑造或主题的表达有什么必要性。到出staff表我彻底确信这孙子单纯就是在向玩家竖中指。</span><br>
<span>这话也说烂了，痛心这么多顽皮狗员工的心血做出了最好的场景画面。抛开价值观和个人好恶，这个故事似乎在刻意追求某种“工整”，人物的行为，剧本的走向完全在预料之内。我是无法和这样乏味的故事共情的。</span><br>
<span>虽然多次喷了血腥内容，但更让我不安的是个人确实从实验敌人的不同死相上得到了快感。我不知道这是不是顽皮狗的目的，但我反省这是很下作的乐趣，在这方面追求真实和复杂我觉得是方向性的错误。</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>Kazepollar 发表于 2020-6-24 09:41</span><br>
<span>这个游戏最让我遗憾的是配角塑造失败，新的配角除了亚裔小哥，没有一个我能真正接受的。</span><br>
<span>一代，一开始结伴 ...</span><br>
<span>因人而异吧。</span><br>
<span>个人最喜欢欧文，充满浪漫主义色彩，触动埃比的第一人，和开朗的杰西有异曲同工之妙。</span><br>
<span>梅尔作为医生坚持救死扶伤的理念也令人尊敬，哪怕是敌人。</span><br>
<span>风流幽默的曼尼也不错，无奈汤米太准了</span><br>
</p><p><b>上班族: </b><br>
<span>abby线也烦，只不过有boss战当刺激点顺便把攒下的资源给交了，游戏的压力变得迫切脑子里不用想太多屁事了</span><br>
</p><p><b>空罐子: </b><br>
<span>TLOU2开启辅助功能，路上根本就不会错过收集品啊</span><br>
</p><p><b>whmearth: </b><br>
<span>ralfli 发表于 2020-6-24 09:58</span><br>
<span>因人而异吧。</span><br>
<span>个人最喜欢欧文，充满浪漫主义色彩，触动埃比的第一人，和开朗的杰西有异曲同工之妙。</span><br>
<span>梅尔 ...</span><br>
<span>欧文塑造的一个问题是没怎么描绘他和怀孕的女朋友之间有什么感情，看下来甚至给我一种“意外怀孕怎么办”的尴尬感。他和艾比打一炮倒不是不行，别的美剧也都这么干，但桥段过于传统还是给我看笑了。</span><br>
<span>最后一琢磨最惨就是他女朋友，全程被一帮子**祸害了呀。</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span>仿佛看到了嗜粪症患者们在心理医生面前坚持自己对食物的品味与理解，并慷慨激昂的叙述自己的正确性。我也明白对嗜粪症患者来说，这就是他们的生活方式，但你们能不能也互相理解一下他人的品味？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>whmearth 发表于 2020-6-24 09:56</span><br>
<span>我全程一直在试图理解高尔夫和那口吐沫对人物的塑造或主题的表达有什么必要性。到出staff表我彻底确信这孙 ...</span><br>
<span>根据阁下的语言描述，顽皮狗的目的已经达到了，就是激起玩家的怒火。</span><br>
<span>虐杀本质上是埃比复仇，原火萤成员也有相同的仇恨，毕竟乔尔亲手断送了火萤。</span><br>
<span>所以当艾莉捅死乔丹时，对那口水复仇的快感才会涌出。但很多人都忘了某种层面上乔丹为蒂娜争取了时间，当我按出QTE之前甚至犹豫过。</span><br>
<span>所以埃比被绑在柱子上让你从各个角度观赏时，才有解恨的心理暗示。</span><br>
<span>复仇之后是什么，历史上影视作品文学作品都一致描述，虚无。</span><br>
<span>埃比早于艾莉意识到了，所以对于艾莉最后复仇丝毫没有动容，说出“我不会和你斗”。</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>空罐子 发表于 2020-6-24 10:01</span><br>
<span>TLOU2开启辅助功能，路上根本就不会错过收集品啊</span><br>
<span>会，扫描系统有点诡异，隔层部分收集品不会显示，比如大门处屋子上面需要用绳子爬那个。</span><br>
<span>有的因为地形太高或太低，距离太远也扫描不到，比如爬进大门之前瞭望塔上面的。</span><br>
<span>还有最蛋疼戴帽子那个……没想到还能给乔尔戴啊……</span><br>
</p><p><b>空罐子: </b><br>
<span>ralfli 发表于 2020-6-24 10:22</span><br>
<span>会，扫描系统有点诡异，隔层部分收集品不会显示，比如大门处屋子上面需要用绳子爬那个。</span><br>
<span>有的因为地形太 ...</span><br>
<span>那只能说你不够细心吧，我到通关都没错过任何收集品。</span><br>
<span>帽子能给乔尔戴这个事情，结合之前的脚本对话很容易就能联想到。</span><br>
</p><p><b>快乐のd: </b><br>
<span>剧本最大的问题就是编剧夹带私货太多，某些私货匪夷所思，对玩家理解核心剧情造成了误导，</span><br>
<span>再加上某些关键剧情里明明应该给玩家一个缓冲式过渡，却安排了相当突兀的转场，没有留给玩家足够的时间去消化，</span><br>
<span>造成了观感上的懵逼，</span><br>
<span>结合不讨喜的私货，就造成了口碑的炸裂。</span><br>
<span>这些私货真的是没必要有的，编剧独揽大权后就放飞自我了。</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>Re.Troy 发表于 2020-6-24 09:47</span><br>
<span>她是知道的，她还跟她爹说如果是自己免疫自己也会上手术台</span><br>
<span>这幅伪善的嘴脸现在怕是连日本轻小说都不屑于 ...</span><br>
<span>她逻辑上应该不知道乔尔和艾莉本质上的父女关系。</span><br>
<span>说上手术台并非伪善，毕竟艾莉也是这么想的，年龄小嘛，理想化嘛。</span><br>
<span>至于杰瑞会不会对埃比做同样的手术……很难说了。</span><br>
</p><p><b>藤井紫: </b><br>
<span>ralfli 发表于 2020-6-24 09:49</span><br>
<span>可以理解你的想法。</span><br>
<span>狼是她的家，在队友和朋友间接或直接被自己杀死之后，她明白所谓阵营、信念包括复仇 ...</span><br>
<span>从批判的角度说，艾比戏份里乔尔有多少分量，影响了观众（包括我这种特云的）对neil是蠢还是坏的判定</span><br>
<span>对艾比的情绪越拿捏得好</span><br>
<span>就越感觉喂屎味重</span><br>
<span>尤其在这种末世，所有人都表得好像不需要真菌都能自己灭自己的样子</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>空罐子 发表于 2020-6-24 10:25</span><br>
<span>那只能说你不够细心吧，我到通关都没错过任何收集品。</span><br>
<span>帽子能给乔尔戴这个事情，结合之前的脚本对话很容 ...</span><br>
<span>不够细心嘛……一周目没开辅助，埃比篇开始以为和前作艾莉篇是一样的，反正又不会继承，疯狂赶路。等注意到技能和枪械升级的时候一切都晚了。</span><br>
<span>二周目第一天已经错过了一半收集，我已然两步一扫了，准备重打。</span><br>
</p><p><b>nanoka111: </b><br>
<span> 本帖最后由 nanoka111 于 2020-6-24 10:43 编辑 </span><br>
<span>快乐のd 发表于 2020-6-24 10:30</span><br>
<span>剧本最大的问题就是编剧夹带私货太多，某些私货匪夷所思，对玩家理解核心剧情造成了误导，</span><br>
<span>再加上某些关键 ...</span><br>
<span>过分夹带私货可是商业游戏的大忌，Neil如果是日本的游戏编剧，定会被玩家给骂到最后行踪不明的地步……</span><br>
<span>TLOU2本质上就是一部互动电影而已，这也是其为什么媒体评价这么高的原因。如果这样的剧情做成日式RPG或文字AVG的化，评价就不会这么高了。</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>藤井紫 发表于 2020-6-24 10:30</span><br>
<span>从批判的角度说，艾比戏份里乔尔有多少分量，影响了观众（包括我这种特云的）对neil是蠢还是坏的判定</span><br>
<span>对 ...</span><br>
<span>两作的内容核心都体现了——人才是末世真正危险的罪魁祸首。</span><br>
<span>孢子嘛，带面具就好喽。</span><br>
<span>唯一有可能正面描写因为吸入孢子而死的诺拉，实际上也是被艾莉虐杀而死的。</span><br>
</p><p><b>向北子: </b><br>
<span>上班族 发表于 2020-6-24 09:38</span><br>
<span>想过自己因为杀了乔尔，在孕妇眼里爷手脏了，还把自己生活目的搞没了，几年来忙着增肌复仇相好被人撬了还 ...</span><br>
<span>被仇恨支配人生过得人不如狗，结果大仇得报后连之前狗一般的生活都难以维系，这样的现象不是任何人都能体会到，但是有很多文艺作品提到。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1943759[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
