<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>祭我的指路人 罗伯特 M.皮尔西格（2019022更至第17章）</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>祭我的指路人 罗伯特 M.皮尔西格（2019022更至第17章）</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:08:57 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>祭我的指路人 罗伯特 M.皮尔西格（2019022更至第17章）[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1562919-1-1.html</link>
      <description>祭我的指路人 罗伯特 M.皮尔西格（2019022更至第17章）&#13;
 本帖最后由 xiezhenggang 于 2019-2-22 18:00 编辑 

祭我的指路人https://pic3.zhimg.com/v2-63a9359ca48ff98b0fe4aafd4d9ffb56_r.jpg偶然得知，我的指路人已经于2017年4月去世了。恍惚间，有点茫然。心头一悲，却无泪，欲说无言，只是长叹一声，而已。上一次类似情况大概是十年前，接到一个电话，“你爸昨晚去了……”罗伯特 M.皮尔西格，1928~2017。享年88岁，算是高寿吧……他最广为人知的，是写了一本名为《禅与摩托车维修保养艺术》的书。我想，纪念一位作者，最好的方式，莫过于把他的思想传下去。所以这是一篇推书文。
&#13;
奇书《禅与摩托车维修保养艺术》、《乌克兰拖拉机简史》和《集异璧》，号称现代网络三大奇书，知道的人多，真正看过的人少。《拖拉机》其实是本标准文学小说，风趣幽默，蛮好看的。薄薄一本小册子，闲暇时间花个把小时就能看完了。嗯……大波波娃……蛮好看的……嗯。《集异璧》本身是本大部头，摆在书架上颇具气势。这本书生物数理音乐美术一把抓，旁征博引磅礴深邃，很少有人敢说自己真正看懂，这也在情理之中。《禅与摩托车》却仅仅只是因为很少有人能买到“说人话”的中文版，从而在国际上鼎鼎大名，国内被埋没多年，甚为可惜。我唯一觉得能看的中文版，叫《父子的世界》，总共只印了一万册，购买者实际不到一万名——我自己就买过三次。至于网上能轻易买到或下载到的张国辰版《万里任禅游/禅与摩托车维修艺术》，从技术角度翻译得还算用力，嗯，也只能说他“用力”而已，许多专有名词都抄了底，还把英制度量衡转化成公制（“街背阴的地方有两个温度计，分别指向摄氏5.5度和7.7度”，可你真的在街上见过精确到0.1度的温度计？），除此之外通篇不知所云，读来让人困惑。我手上这个版本虽好，网络上至今仍未发现其电子文档。有鉴于此，我决定用自己的实体书手工录入一份，希望能多吸引几位读者共飨。
&#13;
《禅与摩托车》讲什么？如果你在别处看过关于此书的简介，他们会告诉你：《禅与摩托车》一本小说，同时也是一本哲学书。但他们没有细说的是，即使你完全一点点哲学基础都没有（对于绝大多数人来说，曾经有那么一点点也多半还给中学老师了），依然可以把他当做一本普通小说，饶有趣味的读完整个故事（见前文，如果你阅读体验甚差，那很可能不是你的问题，这个锅得让翻译背。推荐看我录入的版本）。
&#13;
本书主要内容如下：一、“我”是一位科技撰稿人，和儿子一起骑着摩托车，与两位朋友一同横穿整个美国，沿途所见所闻，随谈随想。这部分贯穿全书，但其实可以在第一次阅读时一晃而过，留待第二次或以后再慢慢细看。因为旅行只是个引子，目的是带出下面这部分——二、“我”一路前行，一路回忆，探寻藏在记忆深处中的另一个“我”，一位被电击疗法抹杀人格的修辞学教授。看他如何从一个简单的问题开始，通过一番严谨认真的逻辑推理，把自己逼上绝路。以及最终，跳下去。或者走出去。三、关于“禅”，不要理它。上世纪七十时代的欧美文艺界，佛教、禅宗、老子、道家、印度、日本、中国、西藏、神秘的东方文化……都是最时髦的玩意儿。皮尔西格没像约翰连侬那样娶个日本老婆，他正儿八经去印度大学研究了几年哲学。实际上，纵观全书，谈到“禅”的地方并不多，稍有提及禅宗修炼过程中的“静坐”和“心态平和”，几乎不涉及任何具体的宗教教义。倒是大段引用了老子的《道德经》，还是他自己特意修整过的版本，并感慨老子的文章“和自己的想法不谋而合……丝毫不差……就是这个意思，只不过自己说的过于生硬，没有老子那么寓意深刻且文辞优美”。然后读者我呢，作为“名家”爱好者，从字里行间看到的却分明不是道家，而是“循名落实”的名家。如果皮尔西格对中国上古文化里的诸子百家口味更广泛一点……好吧，名家是我想要力推而未成的另一样东西，这里就不多啰嗦了。总之，无论你对中国还是印度古代哲学有或者没有兴趣，了解或者不了解，都不妨碍阅读。
&#13;
哲学跟我有什么关系？“哲学”这东西，听上去高大上，看似与普通人的日常生活毫无关联，其实息息相关。它决定每个人用什么态度生存，遇到问题时如何看待、分析和解决，如何与他人沟通交流，幸福与否，快乐与否，都因它而定。哲学不一定非要讲大道理，谈人生谈理想，也可以讲讲身边的小事。哲学可以玄之又玄，也可以实实在在，解决实际问题。某人从摩托车维修保养入手写了本书，我则用来论坛吹水，以及开桌游吧接待顾客，效果都挺好的。
&#13;
怎么读它？个人以为，阅读这本书，需要两个前提：1、有很多很多的想法；2、有一些死活想不通的问题。
&#13;
借用书里的比喻，人的思想就像一瓶溶液。你想得越多，溶液浓度越高，超过一定极限后，成为“过饱和”状态。你很想要凝结出某个东西，支撑自己的思想，却因为缺少一个“晶种”而无法成型。这本书就是那颗晶种，如同一颗灰尘或者一下震荡敲击，恰到时机的点化一下，凝结出属于你自己的思维结晶。如果溶液浓度不够高，再多的晶种，也只是杂质。仅仅只有想法还不够，即所谓“想得太多，书读得太少”，许多杂七杂八的想法混杂在一起，纯度很可能不够高。你需要自己先做一个提纯过程。我建议你带着问题和思考去阅读它。书里不会直接给出答案，它只是帮你理顺思路，当你自己孕育足月时，帮你接生下来。
&#13;
至于思考的是什么问题，就很自由和个人化了。以为我自己为例，当年困惑我的几个问题，很典型，很中二：（以下每个问题请尽可能找地方塞进“真正的”三个字）什么是我想要的？什么是我这辈子要追求的？什么东西能让我快乐？我该如何得到它？长辈和旁人与我的观念不同，怎么办？对于我自己，什么是正确？什么是对？什么是好？推动我去做这做那的动力是什么？我自己心底最根源的欲望是什么？我是个什么样的人？我希望自己成为什么样的人？我希望别人怎么看待我？什么是我的理想生活？什么样的生活状态是我真正想要达到的？我的人生轨迹要怎么走？我能做什么？我缺少什么？如果外在环境没有，怎么办？如果内在能力没有，怎么办？做错了怎么办？失败了怎么办？代价太大怎么办？情况不理想怎么办？世界如此广阔美好，我的时间和机会却这么少，怎么办？我的梦想不为他人所理解，怎么办？怎样才能实现自己的理想？看到那些成功人士，好羡慕啊，好嫉妒啊，怎么办？找不到女朋友怎么办？我爱的人不爱我，怎么办？春啊，春啊，怎么办？………………还有一些羞羞的问题恕不能一一列举。不知道自己想做什么，不知道自己该做什么，不知道自己能做什么，不知道自己该怎么做。这就是二十来岁青头仔的典型样板嘛。
&#13;
作茧自缚在《禅与摩托车》里，“我”的前身，“菲德洛斯”，一位修辞学教授，也有一个作茧自缚的简单问题，当然他的问题比我的高大上得多——“文学写作中的“道”，到底是什么？”这个“道”字，原文是“Quality”，可以理解为“美”，“好”，或者“美好”。当你读到一篇好文章，知道它写的很好，那它到底好在哪里？怎么个好法？作为一名普通人，会写过得去的文章，会品读别人的好文章，会叫好，就够了。而他作为写作教师，要教会学生写出“好”文章，无法回避这个问题：“美好”本身是什么？美是可以分析、检测、定义的吗？如何才能达到美？以及，更进一步：美是客观的实体存在的吗？还是仅仅只存在于观察者本身的主观看法？前者的话，你要解释为什么古今中外对于“美”从来就没能提出一个统一的检测标准和度量尺度；后者的话，你所说的一切都只不过是自己杜撰的花哨名词。
&#13;
对应到当时正在阅读的我自己身上，在我身上发生的事情，将要作出的抉择，什么是对的，什么是好的，到底由谁决定，还是我自己觉得好就好？我该信谁说的，我该听谁指示，还是任由自己随心所欲？我该做的，我能做的，我会做的，我想做的，完全不统一，怎么办？这本书简直就是为我而写的啊！
&#13;
书里给出的解答，颇饶了一番圈子，直接给出答案似无意义。我在这里不多说了，当你沿着这条崎岖坎坷的思维小径一路前行，答案自己就出来了。所以，我管他叫“指路人”，而非“领路人”。他就只是指个方向，路要自己走。毕竟，每个人的人生都是属于自己的，要自己对自己负责。至于我自己，则学到了“正视自己”。正视自己的想法、欲望、冲动，以及深藏其后的根源，并坦然接受“这就是我，无论喜欢与否，某些方面我的确就是这样一个人”，以及“尽管如此，某些方面我依然不甘心，不乐意，宁愿面对失败也贼心不死”。于是，想通之后，很多问题就不再成为问题。犹豫不决的时候，问问自己，“我真的是怎么想的，能为此付出多大代价，能否接受完全失败”，能的话，就做。败了的话，至少不会怨天尤人——“这是我自己要做的，没什么好埋怨”。然后，耸耸肩，“事已至此，接下来看看有什么能做的吧（反正不会更坏了）”。
&#13;
收获兼读后感人生是一个过程，一个从“名”到“实”的过程。“名”是理想，包括理想生活，理想形象，理想地位，理想体验……所思所想，所欲所望，给它一个名字，叫理想，或者梦想，这就是“我想要活出来的样子”。“实”就是一辈子或者半辈子过后，几十年的人生经历，“我实际活出来的样子”。很多人的矛盾，源自“别人的理想”和“自己的理想”之间有一条巨大的鸿沟。如果一个人实现了自己的理想，活出真正想活的样子，人生就是快乐的，完美的，却不一定是（一般意义上的）成功的。反之，如果只是活出了“别人眼里的”理想状态，很可能在别人眼里光鲜美好，其实自己寡寡欲欢，总觉得心有不甘。这就是“名不符实”。之前的自问，就是找出自己真实的想法，真正的理想，心底最真切的欲望，以及愿意为此付出多大代价。如果代价大到你不愿意付，或者无法付，就说明这还不是最根本的答案。“是什么阻止了我付出这份代价”，沿着这条路继续问下去，跨过某个门槛，你会找到真正的答案。顺带，你也就找到“自己”和“他人”之间最根本的差别。正视这道鸿沟，消除它，化解它，或者至少承认它，接受它，人生就会更充实，更美好，也更快乐。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>xiezhenggang: </b><br>
<span>祭我的指路人 罗伯特 M.皮尔西格（2019022更至第17章）</span><br>
<span> 本帖最后由 xiezhenggang 于 2019-2-22 18:00 编辑 </span><br>
<span>祭我的指路人https://pic3.zhimg.com/v2-63a9359ca48ff98b0fe4aafd4d9ffb56_r.jpg偶然得知，我的指路人已经于2017年4月去世了。恍惚间，有点茫然。心头一悲，却无泪，欲说无言，只是长叹一声，而已。上一次类似情况大概是十年前，接到一个电话，“你爸昨晚去了……”罗伯特 M.皮尔西格，1928~2017。享年88岁，算是高寿吧……他最广为人知的，是写了一本名为《禅与摩托车维修保养艺术》的书。我想，纪念一位作者，最好的方式，莫过于把他的思想传下去。所以这是一篇推书文。</span><br>
<span>奇书《禅与摩托车维修保养艺术》、《乌克兰拖拉机简史》和《集异璧》，号称现代网络三大奇书，知道的人多，真正看过的人少。《拖拉机》其实是本标准文学小说，风趣幽默，蛮好看的。薄薄一本小册子，闲暇时间花个把小时就能看完了。嗯……大波波娃……蛮好看的……嗯。《集异璧》本身是本大部头，摆在书架上颇具气势。这本书生物数理音乐美术一把抓，旁征博引磅礴深邃，很少有人敢说自己真正看懂，这也在情理之中。《禅与摩托车》却仅仅只是因为很少有人能买到“说人话”的中文版，从而在国际上鼎鼎大名，国内被埋没多年，甚为可惜。我唯一觉得能看的中文版，叫《父子的世界》，总共只印了一万册，购买者实际不到一万名——我自己就买过三次。至于网上能轻易买到或下载到的张国辰版《万里任禅游/禅与摩托车维修艺术》，从技术角度翻译得还算用力，嗯，也只能说他“用力”而已，许多专有名词都抄了底，还把英制度量衡转化成公制（“街背阴的地方有两个温度计，分别指向摄氏5.5度和7.7度”，可你真的在街上见过精确到0.1度的温度计？），除此之外通篇不知所云，读来让人困惑。我手上这个版本虽好，网络上至今仍未发现其电子文档。有鉴于此，我决定用自己的实体书手工录入一份，希望能多吸引几位读者共飨。</span><br>
<span>《禅与摩托车》讲什么？如果你在别处看过关于此书的简介，他们会告诉你：《禅与摩托车》一本小说，同时也是一本哲学书。但他们没有细说的是，即使你完全一点点哲学基础都没有（对于绝大多数人来说，曾经有那么一点点也多半还给中学老师了），依然可以把他当做一本普通小说，饶有趣味的读完整个故事（见前文，如果你阅读体验甚差，那很可能不是你的问题，这个锅得让翻译背。推荐看我录入的版本）。</span><br>
<span>本书主要内容如下：一、“我”是一位科技撰稿人，和儿子一起骑着摩托车，与两位朋友一同横穿整个美国，沿途所见所闻，随谈随想。这部分贯穿全书，但其实可以在第一次阅读时一晃而过，留待第二次或以后再慢慢细看。因为旅行只是个引子，目的是带出下面这部分——二、“我”一路前行，一路回忆，探寻藏在记忆深处中的另一个“我”，一位被电击疗法抹杀人格的修辞学教授。看他如何从一个简单的问题开始，通过一番严谨认真的逻辑推理，把自己逼上绝路。以及最终，跳下去。或者走出去。三、关于“禅”，不要理它。上世纪七十时代的欧美文艺界，佛教、禅宗、老子、道家、印度、日本、中国、西藏、神秘的东方文化……都是最时髦的玩意儿。皮尔西格没像约翰连侬那样娶个日本老婆，他正儿八经去印度大学研究了几年哲学。实际上，纵观全书，谈到“禅”的地方并不多，稍有提及禅宗修炼过程中的“静坐”和“心态平和”，几乎不涉及任何具体的宗教教义。倒是大段引用了老子的《道德经》，还是他自己特意修整过的版本，并感慨老子的文章“和自己的想法不谋而合……丝毫不差……就是这个意思，只不过自己说的过于生硬，没有老子那么寓意深刻且文辞优美”。然后读者我呢，作为“名家”爱好者，从字里行间看到的却分明不是道家，而是“循名落实”的名家。如果皮尔西格对中国上古文化里的诸子百家口味更广泛一点……好吧，名家是我想要力推而未成的另一样东西，这里就不多啰嗦了。总之，无论你对中国还是印度古代哲学有或者没有兴趣，了解或者不了解，都不妨碍阅读。</span><br>
<span>哲学跟我有什么关系？“哲学”这东西，听上去高大上，看似与普通人的日常生活毫无关联，其实息息相关。它决定每个人用什么态度生存，遇到问题时如何看待、分析和解决，如何与他人沟通交流，幸福与否，快乐与否，都因它而定。哲学不一定非要讲大道理，谈人生谈理想，也可以讲讲身边的小事。哲学可以玄之又玄，也可以实实在在，解决实际问题。某人从摩托车维修保养入手写了本书，我则用来论坛吹水，以及开桌游吧接待顾客，效果都挺好的。</span><br>
<span>怎么读它？个人以为，阅读这本书，需要两个前提：1、有很多很多的想法；2、有一些死活想不通的问题。</span><br>
<span>借用书里的比喻，人的思想就像一瓶溶液。你想得越多，溶液浓度越高，超过一定极限后，成为“过饱和”状态。你很想要凝结出某个东西，支撑自己的思想，却因为缺少一个“晶种”而无法成型。这本书就是那颗晶种，如同一颗灰尘或者一下震荡敲击，恰到时机的点化一下，凝结出属于你自己的思维结晶。如果溶液浓度不够高，再多的晶种，也只是杂质。仅仅只有想法还不够，即所谓“想得太多，书读得太少”，许多杂七杂八的想法混杂在一起，纯度很可能不够高。你需要自己先做一个提纯过程。我建议你带着问题和思考去阅读它。书里不会直接给出答案，它只是帮你理顺思路，当你自己孕育足月时，帮你接生下来。</span><br>
<span>至于思考的是什么问题，就很自由和个人化了。以为我自己为例，当年困惑我的几个问题，很典型，很中二：（以下每个问题请尽可能找地方塞进“真正的”三个字）什么是我想要的？什么是我这辈子要追求的？什么东西能让我快乐？我该如何得到它？长辈和旁人与我的观念不同，怎么办？对于我自己，什么是正确？什么是对？什么是好？推动我去做这做那的动力是什么？我自己心底最根源的欲望是什么？我是个什么样的人？我希望自己成为什么样的人？我希望别人怎么看待我？什么是我的理想生活？什么样的生活状态是我真正想要达到的？我的人生轨迹要怎么走？我能做什么？我缺少什么？如果外在环境没有，怎么办？如果内在能力没有，怎么办？做错了怎么办？失败了怎么办？代价太大怎么办？情况不理想怎么办？世界如此广阔美好，我的时间和机会却这么少，怎么办？我的梦想不为他人所理解，怎么办？怎样才能实现自己的理想？看到那些成功人士，好羡慕啊，好嫉妒啊，怎么办？找不到女朋友怎么办？我爱的人不爱我，怎么办？春啊，春啊，怎么办？………………还有一些羞羞的问题恕不能一一列举。不知道自己想做什么，不知道自己该做什么，不知道自己能做什么，不知道自己该怎么做。这就是二十来岁青头仔的典型样板嘛。</span><br>
<span>作茧自缚在《禅与摩托车》里，“我”的前身，“菲德洛斯”，一位修辞学教授，也有一个作茧自缚的简单问题，当然他的问题比我的高大上得多——“文学写作中的“道”，到底是什么？”这个“道”字，原文是“Quality”，可以理解为“美”，“好”，或者“美好”。当你读到一篇好文章，知道它写的很好，那它到底好在哪里？怎么个好法？作为一名普通人，会写过得去的文章，会品读别人的好文章，会叫好，就够了。而他作为写作教师，要教会学生写出“好”文章，无法回避这个问题：“美好”本身是什么？美是可以分析、检测、定义的吗？如何才能达到美？以及，更进一步：美是客观的实体存在的吗？还是仅仅只存在于观察者本身的主观看法？前者的话，你要解释为什么古今中外对于“美”从来就没能提出一个统一的检测标准和度量尺度；后者的话，你所说的一切都只不过是自己杜撰的花哨名词。</span><br>
<span>对应到当时正在阅读的我自己身上，在我身上发生的事情，将要作出的抉择，什么是对的，什么是好的，到底由谁决定，还是我自己觉得好就好？我该信谁说的，我该听谁指示，还是任由自己随心所欲？我该做的，我能做的，我会做的，我想做的，完全不统一，怎么办？这本书简直就是为我而写的啊！</span><br>
<span>书里给出的解答，颇饶了一番圈子，直接给出答案似无意义。我在这里不多说了，当你沿着这条崎岖坎坷的思维小径一路前行，答案自己就出来了。所以，我管他叫“指路人”，而非“领路人”。他就只是指个方向，路要自己走。毕竟，每个人的人生都是属于自己的，要自己对自己负责。至于我自己，则学到了“正视自己”。正视自己的想法、欲望、冲动，以及深藏其后的根源，并坦然接受“这就是我，无论喜欢与否，某些方面我的确就是这样一个人”，以及“尽管如此，某些方面我依然不甘心，不乐意，宁愿面对失败也贼心不死”。于是，想通之后，很多问题就不再成为问题。犹豫不决的时候，问问自己，“我真的是怎么想的，能为此付出多大代价，能否接受完全失败”，能的话，就做。败了的话，至少不会怨天尤人——“这是我自己要做的，没什么好埋怨”。然后，耸耸肩，“事已至此，接下来看看有什么能做的吧（反正不会更坏了）”。</span><br>
<span>收获兼读后感人生是一个过程，一个从“名”到“实”的过程。“名”是理想，包括理想生活，理想形象，理想地位，理想体验……所思所想，所欲所望，给它一个名字，叫理想，或者梦想，这就是“我想要活出来的样子”。“实”就是一辈子或者半辈子过后，几十年的人生经历，“我实际活出来的样子”。很多人的矛盾，源自“别人的理想”和“自己的理想”之间有一条巨大的鸿沟。如果一个人实现了自己的理想，活出真正想活的样子，人生就是快乐的，完美的，却不一定是（一般意义上的）成功的。反之，如果只是活出了“别人眼里的”理想状态，很可能在别人眼里光鲜美好，其实自己寡寡欲欢，总觉得心有不甘。这就是“名不符实”。之前的自问，就是找出自己真实的想法，真正的理想，心底最真切的欲望，以及愿意为此付出多大代价。如果代价大到你不愿意付，或者无法付，就说明这还不是最根本的答案。“是什么阻止了我付出这份代价”，沿着这条路继续问下去，跨过某个门槛，你会找到真正的答案。顺带，你也就找到“自己”和“他人”之间最根本的差别。正视这道鸿沟，消除它，化解它，或者至少承认它，接受它，人生就会更充实，更美好，也更快乐。</span><br>
</p><p><b>欠损: </b><br>
<span>虽然不认识，老爷子RIP。虽然不认识，跳跳妈也RIP。</span><br>
</p><p><b>xiezhenggang: </b><br>
<span>《禅与摩托车维修保养艺术》</span><br>
<span>一次价值观的探求之旅</span><br>
<span>ZEN and the ART of motorcycle maintenance</span><br>
<span>An Inquiry into Values</span><br>
<span>罗伯特•M•皮尔西格（Robert M.Pirsig） 著</span><br>
<span>黄欣 译</span><br>
<span>版权声明：</span><br>
<span>　　本书原名《ZEN and the ART of motorcycle maintenance》（禅与摩托车维修保养艺术），副标题“An Inquiry into Values”（一次价值观的探求之旅）。</span><br>
<span>　　作者罗伯特•M•皮尔西格（Robert M.Pirsig）于1968年与儿子一起骑摩托车到美国中西部旅行，并以此为题材写成此书，初版于1974年。</span><br>
<span>　　本文源自该书中文版《父子的世界》，黄欣翻译，中国友谊出版公司，1998年第一版，印数10000册，312000字。ISBN：7-5057-1498-8/B•26。</span><br>
<span>　　以下内容仅供学术交流和探讨，请勿用于商业用途。</span><br>
<span>　　文字录入：Xiezhenggang。</span><br>
<span>作者按：</span><br>
<span>　　以下内容基于真实事件。尽管出于修辞目的做了许多改变，但本质上仍是事实。然则，请勿将本文用于正统佛教禅宗修炼，同样也不可用于摩托车维修保养。</span><br>
<span>　　菲德洛斯……</span><br>
<span>　　到底什么是善，什么是恶，</span><br>
<span>　　真的需要别人来告诉我们吗？</span><br>
<span>作者简介：</span><br>
<span>　　罗伯特 M.皮尔西格（Robert M.Pirsig）1928年生于美国明尼苏达州双子城，2017年逝世，享年88岁。</span><br>
<span>　　他在明尼苏达大学攻读化学和哲学（1950年获学士学位），之后在该校继续攻读新闻学（1953年获硕士学位）；他曾到贝拿勒斯印度大学研究东方哲学；1958年至1960年在蒙大拿州立大学担任修辞学教授；后因精神崩溃住院治疗，并接受休克疗法；痊愈后成为一名技术人员，“撰写各种科技产品的说明书”。</span><br>
<span>　　他最著名的作品就是《禅与摩托车维修保养艺术》，围绕摩托车旅行和“Quality”的思索与讨论，对西方文化形而上学的探索，对哲学史的简短总结，联通东西方文化的世界观。</span><br>
<span>　　2012年，蒙大拿州立大学授予他哲学领域荣誉博士学位。</span><br>
<span>　　“我因为写了一部人们把它和《禅与摩托车维修艺术》相比较的书而感到深受恭维。我希望拙作《时间简史》能和这本书一样让人们觉得，他们不必自处于伟大的智慧及哲学的问题之外。”</span><br>
<span>——史蒂芬•霍金</span><br>
</p><p><b>xiezhenggang: </b><br>
<span>第一部</span><br>
<span>第1章</span><br>
<span>　　我没有抬起握着转把的左手，只是扫了一眼手表。时间是早晨八点三十分。时速已达六十英里（xie注：近100公里），可这拂面而来的风仍闷热潮湿。八点三十分就这么热不可耐，真不知下午怎么熬。</span><br>
<span>　　热风中有一股路旁沼泽地发出的刺鼻味儿。这一带地处中央平原，有星罗棋布的鸭塘，可供打猎。我们从明尼阿波利斯出发，向西北方向的达科他前进。这是一条二车道旧水泥路，因几年前在它旁边修起了一条四车道公路，这条旧路车辆稀少。我们每驶过一个池塘，便感到一阵沁人心脾的凉气，但一过去，又好似掉进蒸笼里。</span><br>
<span>　　我真高兴重游此地。这里的乡村野景其貌不扬，名不见经传，可恰恰因为这才颇具魅力。走在这样的老路上，紧张和疲劳便烟消云散。我们在这条年久失修的水泥路上颠簸前行。两旁的香蒲草，一块块草地，还有塘岸的茅草被甩在身后。池塘在水草丛中时隐时现，如果仔细去瞧，可以看到香蒲草丛中野鸭的身影，还有乌龟……瞧，那儿有一只红翅膀的乌鸦。</span><br>
<span>　　我拍一拍克里斯的膝盖，指给他看。</span><br>
<span>　　“什么！”他喊道。</span><br>
<span>　　“乌鸦！”</span><br>
<span>　　他说什么我没听清。“什么？”我冲他喊道。</span><br>
<span>　　他抓住我头盔的后部，大声说：“这种鸟我见多啦，爸爸。”</span><br>
<span>　　“噢！”我应道。然后我点点头。十一岁的少年，看见红翼乌鸦是不会觉得新奇的。</span><br>
<span>　　只有年纪大一点才会。对于我，它能激起我的浮想联翩，而他却没有这些记忆。很久以前，寒冷的早晨，沼泽上的茅屋已枯黄衰败，香蒲草在西北风中起伏摇荡。那时我们穿着齐腰深的靴子，踩着腐殖泥，也能闻到这股刺鼻味儿。我们走过去占好地盘，等着太阳升起和狩猎期开禁。还有那些寒冬，池塘一片冰封死寂，我拨开枯死的香蒲草，走在冰雪覆盖的塘面上，抬头看灰蒙蒙的天。除了枯死的茅草和刺骨的寒气，别无它物。那时已见不着乌鸦的影子了。但现在是七月天，它们又飞了回来。万物葱茏，生机盎然。池塘里到处是鸣虫飞鸟的嗡嗡嘤嘤，唧唧咕咕，咽咽啾啾。成千上万种生物在这里和谐与共，繁衍不息。</span><br>
<span>　　骑摩托车旅行度假，看到的景物与其它方式旅行截然不同。如果开车，你总是被局限在车厢里；而且，由于你已习以为常，因此没有意识到通过汽车的车窗看景物，与看电视没什么两样。你是一个被动的观众，画面在你身旁的画框中移动，乏味之极。</span><br>
<span>　　骑在摩托车上，画框没有了，你完全与四周融为一体，你身处美景之中，不再只是观赏。这种身临其境之感真是妙不可言。那水泥路在你脚下五英寸的地方飕飕而过，却是真真切切，虽然与步行时走的路一样，可是此刻却模糊不清，你无法看个清楚明白。然而，你可以随时随地放下脚踩到它。整件事，整个体验，你都感同身受。</span><br>
<span>　　我和克里斯，还有骑在前面的两位朋友，打算去蒙大拿州，也许还要往西走。我们特意没把计划订死，更多地是为旅行而旅行，不是为奔某个目标。我们这是在度假。我们专拣辅助公路走，县级柏油路是首选，其次是州级公路，高速路最次。我们希望度过美好时光，此刻我们更看重“美好”，而非“时光”，当你把重点这么变换一下时，对旅行的态度也就全变了。弯弯绕绕的山路以分秒而论确实很长，但骑在摩托车上，只要侧倾着身体转个弯就行，比坐在汽车里左右晃荡要惬意得多。车辆稀少的道路感觉更好，也更安全；没有零售摊和广告牌，只有几乎碰到你肩膀的小树林，草地，果园，草坪的道路则更加理想。孩子们对你行注目礼，向你招手致意；大人们站在门廊上看着过路人是谁。当你停车问路时，答案往往比你想听的要长，不是寥寥数语打发你。人们会打听你从哪儿来，出门多长时间了。</span><br>
<span>　　还是在数年前，我和妻子，还有朋友，初次尝试走这些小路。有时我们想换换花样，有时想抄近路拐到另一条大路上，就常常走这种路。每回都因风景旖旎，心情依然，离开时倍觉轻松愉快。我们这样走了好多次，才幡然醒悟到一个本来是显而易见的道理：这些路的确不同于主要公路，因为道路两旁的人有着不同的生活节奏和性情。他们既不上别处去，也不急于向人献殷勤，他们只知道本乡本土，此时此刻发生的事。只有另一些人，几年前搬进城里的那些人以及他们迷失的后代，偏偏忘记了这个道理。我们这凡发现堪称大彻大悟。</span><br>
<span>　　我曾困惑，为什么过了这么久我们才领悟到这个道理，他就在我们眼皮底下，我们却视而不见，或者更恰如其分地说，是被训练得不去正眼瞧它。也许我们被连哄带骗，终于以为只有大都市才有惊人之举，这里不过是单调乏味的穷乡僻壤。这事真叫人捉摸不透。真理来敲门，你却说：“走开，我正在寻找真理。”于是，真理就走了。真是怪事。</span><br>
<span>　　但是，自从我们领悟出其中道理后，不用说，周末，傍晚，假日，这条条道路上便总有我们的身影。我们已变成地地道道的辅助公路上的摩托车族，而且，还发现，脚下的路在延伸，学到的东西也见长。</span><br>
<span>　　比如说，我们学会了如何在地图上找到理想的路线。如果线条迂回曲折，那就合适，因为这意味着有山。如果线条似乎是连接小镇与城市之间的交通要道，那就不合适。最佳路线总是始于无名之地，终于乌有之乡，独辟蹊径能使你更快到那儿。如果你出了大城镇，朝东北方向走，出城后一定走不了多远的直路。开始向北拐，再向东拐，又向北拐，不出多久，你就会走在一条只有当地人才熟悉的辅助公路上。</span><br>
<span>　　最重要的是引速路。既然这些路仅当地人走，他们眼熟能详，如果岔道上没有指路牌，谁也不会抱怨，所以，这些路多半是没有路标的。即使有，也通常是一小块牌子，在野草丛中藏头藏尾，毫不引人注目。县级公路上同一路标绝不会出现两次。如果你没看见草丛中的那块牌子，那是你的问题，与他们不相干。在者，你会发现公路图上县级公路十有八九不准确。而且，时不时你的“县级公路”会把你引到两道车辙碾出的小路上，然后是一道车辙，再走便是草原，你就得停车，要不然，它会把你带到某个农场主家的后院。</span><br>
<span>　　因此，我们的旅行路线多半时候是靠臆测，或从掌握的线索中推断而来的。我口袋里总装着罗盘，阴天没有太阳指方向时便派上用场。还有一张地图，安放在油箱顶上一个特制的支架上，这样我可以随时查看距离前一个岔路口的里程数，知道该到什么地方了。有了这些工具，外加一分没有压力，漫无目标的心境，旅途便会一帆风顺，走遍全美国也不成问题。</span><br>
<span>　　劳动节（每年九月的第一个星期一——译者注）和悼亡节（每年五月的最末一个星期——译者注）的周末，我们在此路上行驶数英里也遇不到一辆汽车。可横穿联邦公路时，看见摩肩接踵的汽车排成了长蛇阵，直到天边。车内人人愁眉苦脸，后座上孩子哭哭啼啼。我真希望，要是有某种方式可以点拨点拨他们就好啦，但他们面色愠怒，似乎在匆匆赶路，而且没有……</span><br>
<span>　　这片沼泽地我不知看过多少回，但回回都有新意。说它仁慈就错了，还不如说它残酷而麻木不仁。正是如此。但任何不成熟的观念都说明不了它的本质。喏！一大群红翼乌鸦呼啦啦飞上香蒲草丛中的巢穴，显然是被轰隆的摩托车声惊动了。我又拍了拍克里斯的膝盖……蓦地想起他以前看过这些鸟。</span><br>
<span>　　“干嘛？”他大声问。</span><br>
<span>　　“没什么。”</span><br>
<span>　　“嗯，什么呀？”</span><br>
<span>　　“只是看看你在不在那儿，”我喊道。接着便住了口。</span><br>
<span>　　骑在摩托车上很难交谈，除非你喜欢扯着嗓子叫喊。但你可以以耳闻目见，多思多想；你可以玩味各种景致和声响，感觉天气的变化，咀嚼记忆中的往事；可以琢磨摩托车的维修保养，还有这任你驰骋的乡村。在悠闲自得中，详细地思考事物的来龙去脉，没有匆忙感，也没有浪费时间的遗憾。</span><br>
<span>　　我很想利用未来的这段时间说一说心里话。平时，我们多半是来去匆匆，难得有机会聊一聊。结果是日渐一日的肤浅和千篇一律。若干年后，人们不禁要问：这么些年怎么转瞬即逝，不复再来的时光令人扼腕长叹。既然我们现在有时间，又明白这个道理，那么，我就要利用这个时间，比较深入地谈一些显得很要紧的事。</span><br>
<span>　　我想采取“论坛”（这是我能想到的唯一称谓）的方式（xie注：Chautauqua，或可译为“讲坛”或“讲坛会”），类似过去巡回流动的“帐篷文化队”，其足迹踏遍全美国，我是指我们现在脚下的美国；其节目就是历史上一系列脍炙人口的话题。旨在使听众的耳朵和思想获得文化熏陶和启迪，使他们的头脑得到教诲、娱乐和完善。这种教育方式后来被快节奏的无线电、电影和电视挤到角落，被人遗忘了。在我看来，这种变化未必全是进步。也许由于这些变化，国民的意识得以流得更快更宽，然而，却变肤浅了。老河道已经显得狭窄，为了寻求新河道，河岸似乎正遭受着日趋严重的浩劫和破坏。在这个“论坛”中，我不想去开发新河道，只求清理疏浚那些被过时发毒的思想和过度重复的陈词滥调淤塞的河道。“什么是新的？”这是个永恒的问题，有趣且意味深远。但如果一味追求新颖，这个问题只能引发一长串无穷无尽的琐碎和时髦玩艺儿，即未来的淤泥。因此，我想探讨的是“什么是最好的？”一个向深处挖掘，而非拓宽河道，其答案往往能把淤泥冲刷带走的问题。人类历史上有过许多时期，这些时期的思想河道因挖得太深，不能带来任何变化，也不能引发任何新奇之事，“最好的”只是一种教条。但现在情况不同。现在，我们共同的意识之流似乎正在湮没其河岸，失去其主航线和目标，从而，使低洼盆地洪水泛滥，高地孤立隔绝，除了毫无意义地满足其自身内部的能耗外，没有特定的目标。因此，“疏浚河道”的工作似乎刻不容缓。</span><br>
<span>　　走在我们前面的约翰•苏兰特和他的妻子西尔维娅，已把摩托车停在路旁的一个野餐点。该活动活动胳膊腿了。我把车停在他们的车旁。这是，西尔维娅脱去头盔，抖散长发，约翰支起他的宝马座骑，没有人说话。我们结伴旅行多次，只需瞥一眼，我们就能知道彼此的心情。刺客，我们只是保持沉默，环顾四周。</span><br>
<span>　　时间尚早，野餐点的长椅都空着。整个地方惟有我们。约翰穿过草丛，到水泵那儿抽水喝。克里斯爬过一个草坡，朝树林那头的小溪走去。我则打量着四周。</span><br>
<span>　　不一忽儿，西尔维娅在长木椅上坐下，伸直双腿，目光平视，然后慢慢地做踢腿运动。如果她长时间沉默不语，表明她心情郁闷，于是我问她怎么啦。她抬头看了我一眼，又低下头去。</span><br>
<span>　　“都是因为那辆从对面开过来的汽车，”她说。“起初，你看见一张悲惨的脸，接下来又是一张，第三张，第四张全都一样的凄楚。”</span><br>
<span>　　“他们是赶着上班嘛。”</span><br>
<span>　　她的感觉很对，不过，那也没什么不对头的。“啊，你想，去上班”，我重复说，“周一一大早，半睡半醒，谁会一路笑着去上班呢？”</span><br>
<span>　　“我是说他们看上去漠然，”她说，“好像他们都是死人，像送葬队伍。”她把双脚都放下，不再做踢腿运动。</span><br>
<span>　　我知道她话里的意思，但逻辑上是讲不通的。为了活着，你就得工作，他们也是在为五斗米折腰。“我刚才注意到沼泽地了，”我说。</span><br>
<span>　　过了片刻，他抬起头问：“你看见什么啦？”</span><br>
<span>　　“一大群红翼乌鸦。我们经过时，它们突然腾空而起。”</span><br>
<span>　　“噢。”</span><br>
<span>　　“我很高兴又看见它们。它们能把思想串起来，你明白吗？”</span><br>
<span>　　她想了想，然后笑了。她身后有一片黛绿的树林。是她能听懂一种与你所说的话毫无不相干的独特语言。真是个好姑娘。</span><br>
<span>　　“对，”她说，“他们很漂亮。”</span><br>
<span>　　“多看看这些鸟。”我说。</span><br>
<span>　　“好吧。”</span><br>
<span>　　约翰回转来。他检查摩托车的速度转把，又紧了紧绳子，然后，打开鞍座袋翻找起来。他拿出几样东西放在地上。“如果你需要绳子，尽管开口，”他说，“天啊，我看我这里多了好多绳子。”</span><br>
<span>　　“现在还不要。”我答道。</span><br>
<span>　　“要火柴吗？”他边翻边问，“防晒霜，梳子，鞋带……鞋带？我们要鞋带干什么？”</span><br>
<span>　　“我们别提鞋带了。”西尔维娅说。他们面无表情地四目相对，然后，又一齐看着我。</span><br>
<span>　　“鞋带随时可能会断。”我一本正经地说。他们笑一笑，但并没有看着对方。</span><br>
<span>　　不久，克里斯回来，我们该走了。克里斯爬上后座准备走时，他们已发动起来，西尔维娅挥挥手。我们又上了公路，我看见他们俩与我们拉开了距离。</span><br>
<span>　　我想在这次旅行中开设系列“论坛”，正是从这二人身上获得的灵感。尽管我说不太明白，但是，也许与他二人身上隐藏的某种不和谐有关系。</span><br>
<span>　　我认为，无论谁的婚姻，都常出现不和谐。但他们俩似乎更具悲剧色彩。至少我看是这样。</span><br>
<span>　　并非俩人的性格冲突，而是别的什么，无论责怪哪一方都不对，但俩人又都没法解决，我不敢肯定我能找到解决方法，只有一些想法而已。</span><br>
<span>　　这些想法从一个人该花多少气力来养护他自己的摩托车开始谈起。我和约翰之间似乎就这个不太重要的事情略有分歧。对于我，利用买车时配给的一小套工具和说明书，自己动手调试检修，既自然又正常。约翰则不同。他宁肯请娴熟的修理工来照看车上的每个部件，以便使它们接部就班，各司其职。我们俩的观点都很常见，不足为怪。要不是我们如此频繁地结伴旅行，坐在乡村的路边餐馆喝啤酒，想到哪儿边聊到哪儿，这个小分歧绝不会显山露水。我们闲聊的话题通常是前一次闲聊后的半小时或四十五分钟里想到的东西。每当说起道路、天气、人或往事，或报纸上的新闻时，谈话总是自然而然地进行得很愉快。但每当我想到并提起摩托车的性能时，便无人搭腔，谈不下去，出现冷场和暂停。这就好比两个老朋友，一个是天主教徒，一个是新教徒，坐在一起喝着啤酒，享受人生，不知怎么，突然说起计划生育，俩人便僵住了。</span><br>
<span>　　当然，发现这样的事就好比发现自己补过的牙丢了牙冠。你放心不下这颗牙。你会用舌头试探它，舔它，顶它，惦记着它，不是因为这好玩，而是因为它困扰着你，搅得你不得安宁。我越是和他提起摩托车的养护这个话题，并试图说服他，他越是心烦。当然，这样一来我越是想试探并说服他。不是有意去激怒他，而是因为这种心烦似乎是内心深处的某种思想，某种超越于表象之下，不能一目了然的东西的征兆。</span><br>
<span>　　谈起计划生育而出现僵持，其原因不是因为在多生或少生几个孩子的问题上相持不下。这只是表面现象。而深层含义是信念的冲突，是相信经验主义的社会计划，还是忠实于天主教义揭示的上帝之权威。你可以证明计划生育如何如何实用，知道你自己也叫腻了自己的说教，收效依然甚微，因为对方从不相信具有社会实用性的东西，本质上就是好的，对于他，“好”有其它来源，与社会实用性相比，他一样看重，或更看重这些来源。</span><br>
<span>　　约翰正是这样的人。我竭力想他鼓吹自己养护摩托车的实用价值，知道我口干舌燥，他还是铁胡桃——油盐不进。我刚刚就这个话题说两句话，他的目光就变得空空洞洞。他要么掉转话题，要么眼看别处。他不想叫我提这件事。</span><br>
<span>　　西尔维娅对这件事的态度绝对是夫唱妇随，事实上她甚至有过之而无不及，尚能体谅他人时她会说：“这根本是两码事。”如果心情不好，会毫不客气地说：“别说了。”他们不想了解，也不想听别人说，是什么东西使我如此喜欢，而使他从前如此痛恨这修理活儿，我越是搜尽枯肠去想这个问题，越是捉摸不透。原本是很细小的意见分歧，要刨根问底找原因，似乎越挖越深。</span><br>
<span>　　是他们俩无能吗？可以立即否定。他们俩都聪慧有加，俩人无论谁，只要愿意动念脑筋，花点气力，一个半小时就能学会检修摩托车。这样，既可省钱，又免得担惊受怕，避免延误。他们这份付出将带来无穷回报。他们心里明白。也许不明白。我拿不准。我从不直截了当地问他们这个问题。最好还是听凭自然吧。</span><br>
<span>　　但我记得有一回，在明尼苏达的萨维奇的一个酒吧外。天气热得要命，我们已经在酒吧坐了近一个小时，我才刚刚感到有点精神。出来时，摩托车晒得滚烫，叫人几乎无法坐上去。我已把车发动，准备上路。可约翰还在踩着脚蹬，怎么也发动不起来。我闻到一股强烈的汽油味，就像在炼油厂附近似的。我告诉他有汽油味，以为这足以使他明白：他的发动机溢满了汽油。</span><br>
<span>　　“是，我也闻到了。”他边说边踩。踩了又踩，甚至跳起来踩，我真不知该说什么好。最后，他气喘吁吁，汗流满面，再也踩不动了。我实在忍不住，建议他拔下火花塞，等它们晾干，把汽缸也通通风，我们再喝杯啤酒去。</span><br>
<span>　　噢，我的天啊，不！他可不想去碰那些家伙。</span><br>
<span>　　“什么家伙？”</span><br>
<span>　　“噢，就是把工具，还有那些家伙都拿出来。它没有理由不启动嘛。这是一辆崭新的车，而且我完全是按说明做的。你看，阻风门完全封闭，和说明书里说的一样。”</span><br>
<span>　　“阻风门完全封闭？”</span><br>
<span>　　“说明书里是这么说的。”</span><br>
<span>　　“那是指冷却状态下！”</span><br>
<span>　　“是啊，我们在酒吧至少坐了半小时吧。”他说。</span><br>
<span>　　我真有点震惊。“今天可是个大热天哪，约翰。即使是大冷天，也不会这么快就冷却下来。”</span><br>
<span>　　他挠挠头。“是吗？说明书上为什么不明说呢？”他打开阻风门，试踩两下，车子发动了。“我猜得没错，”他快活地说。</span><br>
<span>　　第二天，我们又来到那附近。他的车又发动不起来，这一次我打定主意一言不发。我妻子劝我过去帮帮他。我摇摇头对她说：除非他自己真觉得需要帮助，否则他是不会买账的。所以，我们走到荫凉地方等着。</span><br>
<span>　　我察觉他踩油门时对西尔维娅的态度过分礼貌，这表明他心中盛怒。而她则像“啦啦队”在一旁看着他。如果他开口问我哪怕只一个问题，我会毫不犹豫地帮他诊断-故障所在，但他不愿问。大约过了十五分钟，他终于把车发动起来。</span><br>
<span>　　后来，我们在明内通卡湖边喝啤酒时，众人都七嘴八舌，惟独他默默不语。我看得出他心中烦闷不解。过了好久，他大概想解开心中的疙瘩，终于开口说：“你们知道……摩托车总像那样发动不起来的时候，我真是……怒火中烧。我只想和它较劲儿。”说完，心情似乎轻松了些，又补充说，“他们就剩这一辆没卖出去，知道吗？这个不中用的家伙。他们正不知怎么打发它，是送回工厂去，还是拆了卖零件，或想其它办法……就在这关键时刻，他们看见我来了，口袋里装着一千八百块。他们眼前一亮，知道问题解决了。”</span><br>
<span>　　我用动听的语气，再次对他婉言相劝。我说自己学会检修吧。他耐着性子听。有几次确实耐着性子。但像以往一样，总是半途而废。他起身到吧台去为我们每个人再要一份饮料，这个话题就此收住。</span><br>
<span>　　他不是顽冥不化，也不是心胸狭窄之人，不懒也不蠢。但一下子也解释不清。因此，只好听之任之，就好像是一个谜，一次又一次去寻找那个不知在何处的答案，实在没有意义。</span><br>
<span>　　我突然想到，也许是我太过分了。但这一点也被排除。大多数骑摩托车旅行的人都懂得如何检修他们的车。有汽车的人通常不愿去摸发动机，因为大大小小的城镇都有修车店，店里有昂贵的千斤顶，专用工具，以及故障诊断器，这些东西一般人是买不起的。而且，汽车的发动机比摩托车的要复杂且难捣鼓得多。所以，他们不愿亲自检修，更情有可原些。但约翰的宝马R60型摩托车，我敢打赌，从这里到盐湖城，肯定找不到一家修理店。如果他的某个小部件，或者火花塞烧断，那他就完蛋了。我知道他没有备用的零部件。他也不知道要哪些零部件。如果摩托车在南达科他州的西部，或者蒙大拿把他踹了，真不知道他该怎么办。他脑子里总是小心翼翼地躲避这个话题。宝马摩托车不会半路出故障而出名。他把全部赌注都压在这句话上。</span><br>
<span>　　我愿意为他们只对摩托车吃这种态度，后来发现，对其它事情也不例外……有一天走啊哈桑，在他们家厨房里等候他们出发。我注意到水槽的龙头在滴答漏水，想起上次来时也在漏。事实上，在我的记忆中，它从来都没干过。我对约翰提起这事，他说，他换过新的龙头垫圈，蛋不起作用，别的话他什么也没说。事情好像到此为止了。换句话说，如果你试着修理一个水龙头，但没有修好，那么，你就只能让它永远漏下去。</span><br>
<span>　　这件事使我不禁要问自己：这种滴滴答答的漏水声，日复一日，年复一年，会不会使他们揪心呢？可是，我没能看出他们对此事有任何烦恼或忧虑。所以我得出结论：他们两口子根本不会为水龙头漏水这样的事心烦。有些人确实不会。</span><br>
<span>　　我已记不清是什么使我改变了这个结论，是某日的某种直觉，某种洞察……也许是因为西尔维娅想说话时，滴滴答答的漏水声太响，她的心情起了微妙的变化吧。她说话的嗓音很轻，有一天，她正提高声音说话，以压过那漏水声，这是，孩子们进屋打断了她，于是，她冲他们大发脾气。如果不是因为她要说话时，水龙头滴个不停，她大概不会对孩子们发这么大的火。正是孩子们的吵闹，外加漏水声使她发作起来。当时令我吃惊的是，她没有去责怪水龙头，她有意（着重号）不去责怪水龙头，因为她一点也没有忽略那个水龙头！她在压抑着对它的怒火，那个该死的漏水的龙头简直让她受不了！但出于某种原因，她不能承认它对于她很重要。</span><br>
<span>　　为什么要压抑对漏水的龙头的怒火呢？我纳闷。</span><br>
<span>　　后来，由这件事想到维修摩托车，二者如出一辙。顿时，我心中豁然开朗，啊——</span><br>
<span>　　不单单是摩托车的养护，也不是水龙头，而是所有的技术他们都不能接受。因此，遇到技术活儿总也搞不好。我知道症结就在这里。比如，西尔维娅讨厌一个朋友说计算机编程是“创造性的”工作；还有他们的美术画和照片里没有一幅是有关技术的东西。我想，难怪她也不会对水龙头发疯。对于你长期深恶痛绝的东西，你总能压抑住一时的愤怒；难怪每次一提起修车的事，约翰总要叉开话题，甚至在他正为摩托车的故障苦恼时，也讳莫如深。就因为那是技术。毫无疑问，明摆着的。一旦你搞清楚原因，就不难理解他们啦。走进乡村，享受新鲜空气和阳光，以便逃离技术，这是他们骑摩托车旅行的根本原因。而我，却在他们自以为终于摆脱了技术的地方和时候，重提什么技术，给她们俩找难堪，这就是为什么我一提这个话题，谈话就总是中断，或陷入僵局的原因。</span><br>
<span>　　别的时候，他们也这样。他们尽可能少谈摩托车，偶尔谈及时，也尽量少用那些令人痛苦的字眼，而用“它”或“它们”来代替。如“我们无法逃避它。”如果我问“逃避什么？”回答可能是“那个东西”，或者是“那套组合起来的家伙”，甚至是“那个体系”。有一次西尔维娅用防守性的口吻说：“好啦，你知道怎么对付它。”这话一时让我丈二和尚摸不着头脑，又不好意思问她这个“它”是指什么，所以一直深感困惑。我还以为是某种比技术更神秘的东西。但现在我明白了，“它”主要是（如果不是全部的话）指技术。但听起来也不对。这个“它”是产生技术的某种力，虽然没有定义，但肯定是非人性的，机械的，无生命的，一个瞎眼怪兽，一种死亡的力量，某种骇然可怖的东西，他们想躲避，但深知逃不脱。我在这里把它说得过重了些，但如果说得稍微轻一点，稍微不肯定一点，就是它了。某些地方有人懂得它，并操控它，但他们都是技术人员。当他们描述自己所做的事时，操着一种非人性的语言。说的都是闻所未闻的东西，什么零部件啦，他们的相互关系，等等。无论你听过多少遍，也永远弄不明白。而他们的那些东西，他们的机器怪兽，不断侵吞土地，污染空气和湖泊。你无法揍它一顿，也几乎无法躲避它。</span><br>
<span>　　人们对技术很容易产生这种态度。当你穿过大城市的重工业区，随处都是技术。工业区的前面是高高的铁丝网，紧锁的大门和“禁止入内”的牌子。远处，透过浑浊的空气，你看到丑陋而陌生的金属和混凝土砖建筑的几何形状，不知做什么用，也永远看不见其主人。你不知道这与你有什么关系，为什么会在那儿，没人告诉你答案。因此，你唯一的感觉就是被疏远，被隔绝，好像你根本不是这里的人。而拥有技术和理解技术的人却不让你靠近。这里是自己的家园，但技术却把你变成了陌生人。它的几何形状，外表和神秘感都在冲你说：“滚开。”你知道解释着一切的答案就在某个地方，而且不怀疑它正在间接地为人类服务，但你所看到的并非如此。你所看到的是“禁止入内”，“请勿跨越”的牌子，没有任何为大众服务的东西，而是为一小撮人服务，像蚂蚁一样，为这些陌生的、莫名其妙的几何形状服务。而且，你会以为：即使我是其中一分子，即使我不是陌生人，我也只是蚂蚁中的一个，为这些几何形状服务。所以，最终的感觉是敌意的。我想，约翰和西尔维娅对技术的态度归根结底就是这么形成的，除此之外，找不到其它解释。阀门也好、曲轴、板子也好，都属于这个非人性的世界，他们宁可不去想它。他们不愿卷入其中。</span><br>
<span>　　如果真是这样，他们也绝不是少数。毫无疑问，他们一直在按自己的天性来对待此事，而不模仿任何人。但其它许多人也一样顺从自己的天性，没有去仿效他人。而这许多人对这件事的天性都会一样。因此，当你像新闻记者那样，把他们当一个群体来看时，你会看到一场群众运动，一场反技术的群众运动，一股纯政治性的反技术左翼势力正在兴起，显然不知从哪里冒出来的。他们高喊：“停止技术。到别处去，别在这儿！”虽然有一张岌岌可危的逻辑网限制着它，这个逻辑就是：“没有工厂，就没有就业，没有生活水平的提高，但是，人性的力量大于逻辑。这张网最终会被冲破。”（xie注：用爱发电！）</span><br>
<span>　　像“垮掉的一代”或“嬉皮”这些过时的名词和人物模式都是为那些反技术主义者、反系统的人发明的，而且将来还有。但不是套用一个群体的字眼就能把个人变成群体的。约翰和西尔维娅不属于群体，也不能代表大多数其它我行我素的人。他们正是反对成为群体一分子的人。而且，他们觉得技术深深影响着试图把他们变成群体一分子的那股力量。所以，他们不喜欢技术。但迄今，多半时候，他们还只是被动地反抗——在可能的时候，逃进乡村僻壤，或做类似的事，但事实上，没有必要总这么被动。</span><br>
<span>　　我虽然在摩托车的养护上与他们意见分歧，但对技术，我并非与他们没有同感。我只是觉得，他们逃避技术和仇视技术是不战而降。佛陀，或是上帝，坐在山顶上，或莲花瓣中，同样地，他们也稳稳妥妥地住在数字计算机的线路中，或摩托车的传动齿轮中。如果不这么想，那就贬低了我主，贬低了佛陀，也贬低了自我。这就是我今天的“论坛”想告诉大家的。</span><br>
<span>　　我们已走出沼泽，但空气仍然闷热难耐。你能直接看到太阳的黄圈，仿佛空中飘散着蒙蒙的烟雾，但此刻，我们已来到绿色的乡村，白色的农舍整洁，亮丽，而且没有烟雾。</span><br>
<span>（第一章完）</span><br>
</p><p><b>xiezhenggang: </b><br>
<span> 本帖最后由 xiezhenggang 于 2017-11-15 09:57 编辑 </span><br>
<span>第2章</span><br>
<span>　　道路蜿蜒曲折……我们停车休息和午餐。大家你一言我一语，都知道前面还有很长的路要走。下午，我们就越来越疲乏，使旅行第一天的兴奋感没那么强烈了。我们中速前进，不快也不慢。</span><br>
<span>　　西南方向的疾风从侧面吹来。为抗拒这股风力，摩托车似乎自发地倾斜。近来，我总感觉这条路有点独特，有一种莫名的恐惧感。好像有人监视或跟踪我们似的。但前面看不见一辆车，而后面，反光镜里只有约翰和西尔维娅。</span><br>
<span>　　我们还没进入达科他，但辽阔的田野表明我们已离它不远。有的田野盛开着蓝色的亚麻花，风吹过来时波涛起伏，宛如一片蓝色的海洋。连绵起伏的山峦更加低缓。此时，除了更宽更广的天空，便是这些山峦主宰着一切。远处的农舍变得这般渺小，几乎让人看不出来。原野开始开阔起来。</span><br>
<span>　　从中央平原到大平原，没有严格的分界岭或笔直的分界线，只有这种令人难以察觉的阶梯变化，犹如你使出一个波光闪闪的港湾，发现波浪开始翻卷起伏，转身一看，已没有陆地的影子了。这里的树木比刚才少。倏然我想起这里的树不是土生土长的，而是从别处移植而来，栽在房屋四周或四垄之间用以挡风的。但没有种树的地方，就没有灌木，也没有次生树苗，惟有夹杂着野花和杂草的草皮。这是牧场。我们已走进草原。</span><br>
<span>　　我敢说，我们谁也不能完全了解在这七月的草原走上四天是一种什么感觉。如果乘汽车过草原，记忆中总是一望无际的平平坦坦，空空荡荡，汽车走了一个小时又一个小时，及其单调和乏味。这里无边无际，一个拐弯也没有，一点变化也没有的草原一直连绵到天边，你不禁要问，还要走多远才是尽头。</span><br>
<span>　　约翰担心西尔维娅可能受不了旅途的劳顿，计划让她飞到蒙大拿的比林斯，但我和西尔维娅一起说服了他。我的理由是：只有心情不好，才会觉得身体不适受不了，才会抓住任何不顺心的事，找出千般理由；但如果心情好，身体不适就算不了什么，考虑到西尔维娅的心情和感觉，我肯定她不会抱怨的。</span><br>
<span>　　再说，乘飞机去落基山脉，怀着一种心境去看它，觉得那是美丽的风景。但是，穿过草原，颠簸数日再到大落基山脉，却完全是另一番滋味，会视它为一个目标，一块福地。如果约翰，我，还有克里斯都带着这种心情到达那里，惟有西尔维娅只能看到它“漂亮”和“美丽”的话，我们之间的不和谐可能比一起走过达科他州的炎热和单调时出现的不和谐更多。不管怎么说，我也喜欢和她说话，不愿让她走，我也有自私的时候。</span><br>
<span>　　当我看到这片原野时，我在心里问她：“看见了？……看见了吗？”我想她一定是看见了。我希望她稍后会看见这片草原，并感悟出一个东西，一个我不再向他人明说的东西。这个东西就在此地，因为此地别的东西都不存在；这个东西可以被观察到，因为它是这里唯一的东西。她有时似乎被那城市生活的单调和乏味搞得十分沮丧，因此我就想，也许在无边无垠的草原和风中，她能领悟出一种东西，当人们开始接受单调和乏味时，这种东西便产生了。它就在这里，但我叫不出它的名字。</span><br>
<span>　　此刻，在天边，我看到了其他人大概没看到的东西。西南方的地平线上，天空出现了一道黑边（只有在这边山顶上才看得见）。要起风暴了。也许这就是一直困扰我的原因。我有意不去想它，但心里却很明白，这么高的温度，这样的风，风暴迟早会来的。旅途的第一天就遇上它真是太糟了。但正如我前面所说的，骑在摩托车上，你便置身景物之中，不光是欣赏它。风景无疑是景物的一部分。</span><br>
<span>　　如果只是雷暴云砧，或不连续的线状云飑，你可以设法在它们外围行驶， 但这个却不是，这个拉长的阴暗条带，前面没有一丝卷云，是个冷锋。冷锋是很强烈的。当它们从西南方向过来时尤其凶猛。他们常常携带龙卷风。这种冷锋到来时，最好躲在安全地方，等它过去。时间不会持续太久。其后的凉爽空气会是旅途轻松愉快。</span><br>
<span>　　热锋是最糟的，往往会持续数日。我记得克里斯和我几年前去加拿大旅行途中，大约走了一百三十英里（xie注：约200公里）时碰上了热锋，在这之前，我们已多次听到警告，但不明白怎么回事。那次经历可算得上是愚蠢和悲惨。</span><br>
<span>　　我俩驾驶着一辆六点五马力的轻型摩托，可谓是行李过多，常识太少。在中等速度的逆风条件下，车速才每小时四十五英里（xie注：约70公里）。这可不是山地车呀，头天晚上，我们来到北部林区的一个大湖边，搭帐篷过夜。暴风雨闹了一夜，我忘了在帐篷周围挖排水沟了，大约半夜两点时，一条小溪淌进帐篷，两人的睡袋都湿透了。翌日清晨，我们全身透湿，睡眠不足，没精打采。但我以为，如果我们继续赶路，过一会儿雨会小下来的。根本没有这么好的运气。十点钟的时候，天空阴沉沉的，所有的汽车都亮起了头灯。接着，真的下起了瓢泼大雨。</span><br>
<span>　　我们俩穿着头天晚上用来搭帐篷的雨披。此刻，雨披像风帆一样鼓起，把车速减至每小时三十英里（xie注：约50公里）。马路上的积水有二英寸（xie注：约5厘米）深。闪电在我们身边无情鞭笞。我还记得，一辆汽车从我们身边驶过，车窗内一位妇女惊讶地看着我们。她一定纳闷，这么大的雨，这父子俩骑着个小摩托车干什么去。我敢说，连我自己也无法回答。</span><br>
<span>　　摩托车的时速越减越慢，二十五，二十，后来，车子开始熄火，趔趄，放炮，毕剥作响，直到最后，以不足五六英里的速度向前爬行。我们在一道砍伐过的树木线附近（山区高出树木线的地方不长树），找到一家摇摇欲坠的旧加油站，便在那儿停下。</span><br>
<span>　　那会儿的我像约翰一样，不愿学太多摩托车的维修知识。我记得我头顶着雨披，以防雨水进入油箱，一面用双腿夹着车身摇了摇，似乎听见汽油在嗖嗖的作响。我又查看火花塞，触点，还查看了化油器，然后，踩脚蹬发动机器。直到我筋疲力尽，也没把摩托车发动起来。</span><br>
<span>　　我们走进兼作啤酒屋和饭馆的加油站，吃了一顿烤糊的猪排饭。然后，我又出去发动摩托。克里斯一个劲儿地问这问那，令我心烦，因为他根本不知道事情的严重性。最后，我知道再怎么踩也白费劲儿，便收起对他的恼怒，尽可能详细地给他解释车子坏了。这个假期，我们别想骑摩托者上哪儿去了。克里斯建议我检查一下油量，刚才我已查过，或者找一个修理工来。但到哪儿去找修理工？只有砍倒的松树、灌木，还有雨。</span><br>
<span>　　我与克里斯坐在路边的草地上，像泄了气的皮球，盯着前面的树林和灌木发愣。我耐着性子回答克里斯的每个问题，不久，问题便越来越少了。终于克里斯领会到我们的摩托车旅行计划已经告吹，他伤心地哭起来。那时，他大概八岁吧。</span><br>
<span>　　我们搭便车回到家，租了一辆拖车挂在我汽车后面，回原地把摩托车运回。然后，我们开着汽车重新开始旅行。但与先前不一样了，我们玩得并不开心。</span><br>
<span>　　假期结束二周后，有一天傍晚下了班，我取下化油器看看究竟毛病出在哪儿，但还是一无所获。在重新装上化油器之前，我要把上面的油脂擦净，于是，我打开油箱帽去抽汽油。什么也没抽上来，原来油箱没油了。我简直不能相信。至今我也难以相信。</span><br>
<span>　　冒这种傻气，我心里不知责骂了自己多少回。我想，以后我永远也不会干净、彻底地忘掉这件事的。很显然，我听见的嗖嗖作响声是后备油箱里发出的，当时我根本没想到这一点。我没有仔细察看，因为我想当然地以为是大雨造成发动机熄火的。那时，我不知道像这样不假思索地自以为是多么愚蠢。现在我骑的是一辆二十八马力的摩托，而且，我对它的维修保养十分认真。</span><br>
<span>　　突然，约翰赶上我，手心向下，示意我停车。我们减速，在满是砾石的路边暂停。混凝土的路沿很尖利，砾石也很疏松，我一点也不喜欢这么停下来。</span><br>
<span>　　克里斯问：“为什么要停车呀？”</span><br>
<span>　　“我看，我们刚才就该拐弯了。”约翰说。</span><br>
<span>　　我转身向后看，什么也没看见。“我没看见有路标。”我说。</span><br>
<span>　　约翰摇摇头，“有谷仓门那么大。”</span><br>
<span>　　“当真？”</span><br>
<span>　　他和西尔维娅都点点头。</span><br>
<span>　　他猫腰看我的地图，指指该转弯的地方，又指指旁边的一个高速路立体交叉桥，说：“我们已经过了这条高速路。”我明白他说得对。真让人难堪。“是回头，还是向前？”我问。</span><br>
<span>　　他想了想，“嗯，我看我们实在没有理由回头，好吧，那就朝前开吧，我们走这条路，还是走那条路，总会到那儿的。”</span><br>
<span>　　此刻，我紧跟在他们车尾，心中暗问：我为什么会做出这种事来？我几乎没注意到这条高速路。而且，我刚才忘了告诉他们要起风暴的事儿。事情变得有点紊乱。</span><br>
<span>　　风暴的云层更厚了，但朝我们移动的速度却没有我原想的那么快，这可不太好，因为它们若来得快，去得也快。像这么缓慢地移过来，我们可能会被困顿相当长的时间。</span><br>
<span>　　我用牙咬下一只手套，伸手去摸发动机的铝质测罩。温度正合适，也就是说，磨得时间长了嫌烫，但也不至于烫伤手的温度。一切正常。</span><br>
<span>　　这种靠空气冷却的发动机，过热会造成“卡壳”。这辆车就有过一次……实际上共有三次。我时不时地检查一下，如同一个患过心脏病的病人，即使他的病已治愈，也需要经常检查。</span><br>
<span>　　发生“卡壳”是因为活塞过热而膨胀，体积增大，卡在汽缸壁内不能动弹，有时甚至粘连在汽缸壁上，使发动机熄火。后轮停转，整个摩托车打滑。这辆车头一次卡壳时，我的前额猛撞在前轮上，后座上的克里斯几乎骑在我身上。当时速度减至约三十英里时，摩托车又恢复原态，开始奔跑。不过，我还是把车停在路边，察看原因。克里斯唯一想问我的话是：“你刚才为什么要这么做呀？”</span><br>
<span>　　我耸耸肩，和他一样迷惑不解。我站在路旁任凭汽车飞驰而过，双眼发直。发动机滚烫，看得见它四周的热气蒸腾，我们可以感觉得到热浪的辐射。我用一根湿手指去摸时，咝的一声像摸在烙铁上。我们慢慢地骑回家，一路上一种原先没有的“哒，哒”声不绝于耳。这说明活塞不顺畅了，需要彻底检修。</span><br>
<span>　　我把车送到修理店。我想不值得自己亲手去干，因为那得学会许许多多错综复杂的细节，可能还须订购零配件和专用工具，真是费时费力，倒不如让他人干更多快好省——与约翰的态度差不多。</span><br>
<span>　　那家修理店跟我记忆中的完全两码事。过去，修理工们个个像行家里手，可眼前这些人都像些孩子。收音机开得山响，他们互相取笑逗乐，闲聊说话，好像根本没注意到我。终于，他们中的一个走过来，几乎没怎么听活塞的哒哒声，就断然地说：“噢，是的，挺杆有毛病。”</span><br>
<span>　　挺杆？我当时若能料到以后的事就好啦。</span><br>
<span>　　两周后，我付了一百四十美元的修理费把车取回家，并小心翼翼地只使用不同的低档速度磨合。后来，里程数约一千英里时，我开始加大速度。时速约七十五英里时，摩托车再次卡壳。减至三十英里便恢复运转。故伎重演。我把车送回修理站，他们指责我没有正确磨合。我颇费了一番口舌，他们才答应检查一下。他们又大修了一遍，这次，他们自己亲自骑出去做高速测试。</span><br>
<span>　　他们自己开也“卡壳”了。</span><br>
<span>　　经过两个月的三次检修，他们更换了汽缸、安一个特大号的化油器主油量孔，减缓周期，使她尽可能低温运转，还嘱咐我：“别开快车。”</span><br>
<span>　　摩托车上满是油污，而且发动不起来。我发现火花塞松了，于是把它安好，发动了车。但这回真有挺杆的噪音了。他们没有调整好挺杆。我把这话跟他们说，那小伙子便带来一把可调式开口扳子，班子没卡好，就迅速旋转二个铝片做的插杆盖，结果把二个都毁了。</span><br>
<span>　　“但愿我们还有库存的挺杆盖。”他说。</span><br>
<span>　　我点头。</span><br>
<span>　　他拿出一把锤子和钢錾，想把挺杆盖敲松。錾子把铝盖都敲穿了，我可以看到，錾子正直接砸在发动机头上。有一次，他抡起锤子，一手砸空，没敲着錾子，而是敲在发动机头上，砸坏了两片散热片。</span><br>
<span>　　“停下吧，”我礼貌地说。这简直是一场噩梦。“你只要给我几个新挺杆盖就行了，我会把它弄好的。”</span><br>
<span>　　我尽快逃离出来。一路上，挺杆哒哒作响，挺杆盖残缺不全，车身上到处都是油污。不一会儿，时速二十英里时，我感觉到有一种不祥的振动。我在路边停下车，发现四个固定发动机的螺栓少了二个，还有一个少了螺母，整个发动机就固定在一个螺栓上，顶上凸轮的紧链器的螺栓也掉了，这意味着无论怎样调整挺杆都毫无意义，这真是一场噩梦！</span><br>
<span>　　一想到约翰会把他的宝马摩托车交到这种人手里，我就不寒而栗。我还从未把这种感觉告诉过他。也许我应该给他讲一讲。</span><br>
<span>　　几周后，我估计会再次出现“卡壳”时仔细观察，找到了原因。其实，就是供油系统中一枚小小的如二十五美分（xie注：与人民币1元硬币差不多，直径约2.5厘米）的尖钉在作怪。它被修理过，造成高速时油不能被输送到发动机关。</span><br>
<span>　　“为什么？”这个问题我问了一次又一次，成了我开设此“论坛”的主要原因。为什么这些修理工乱修一气？这些人和约翰、西尔维娅不一样，用不着逃避技术，他们本身就是技术人员。他们坐下来干一份活，都像大猩猩似的毛手毛脚。一点都不用心。这么做没有任何直接的理由吧。我试着回想那家修理店，那个噩梦之乡，希望能找到任何可以称作理由的东西。</span><br>
<span>　　收音机是条线索。你不可能一边听着收音机，一边认真思考手头上的活儿，也许他们认为那份活儿犯不着认真思考，不过是转转扳子。如果能边听收音机，边转动扳子，那岂不更美吗？</span><br>
<span>　　他们的速度是另一条线索。他们实在是匆匆忙忙，毛毛糙糙，根本不用心去看砸在哪儿。也许能挣更多钱吧，但是，如果你不停下来，仔细思考，往往要花更长时间，或者越做越糟。</span><br>
<span>　　但是，最重要的线索似乎是他们的表情。那表情真难形容：脾气好，友善，随便，但是一幅无关痛痒的样子。他们如同观众。你觉得他们好像闲着没事，随处走走，无意中来到修理店，有人给了他们一个扳子似的。他们没有职业感，从不说“我是个修理工”。一到下午五点，或者八小时工作一结束，你知道，他们就会尽量把工作抛至脑后，想都不带想，即使上班的时候，他们也尽量不去思考工作的事。他们的态度与约翰、西尔维娅没什么两样，只不过他们有自己的方式罢了。与技术朝夕相伴，却又与技术不相干；或者说，他们与技术有关联，但他们的自我却被隔绝，被挪到技术的门外。他们身在技术中，却又从不在乎它。</span><br>
<span>　　不但这个修理工没有发现那根修剪过的尖钉，而且很显然，它是先前某个修理工因侧盖板组装不上，而刻意修整过的，因为我记得这台摩托车的前任主人曾对我说过：一个修理工告诉他，侧盖板很难盖严。这就是原因，尽管修理手册上告诫过不能这么做，但是，他也许跟其他人一样，要么过于匆忙，要么满不在乎。</span><br>
<span>　　上班时，我在想，我编辑的数字计算机指南中同样存在着满不在乎的现象，一年中我有十一个月靠撰写和编辑技术手册来谋生。我知道，手册中尽是谬误、含糊不清的措词、纰漏，还有全然不知所云的信息。你必须读个五六遍才能大概看出点意思来。但第一次使我震惊的是，这类手册居然与我在修理店看到的那种观众似的态度不谋而合。这是观众手册，是按照他们的格式写出来的。字里行间都透着“这是一台机器，在时间和空间上与宇宙中万物隔绝。它与你毫无关系，你与它也毫不相干，你只要按下某些键钮，保持足够的电压，检查检查别出故障……”。仅此而已。修理工对机器的态度其实与手册对机器的态度一样。或者说，修理工的态度与我把车送到修理店时的态度没什么两样。我们都是观众。我突然闪过一个念头：其实根本没有一本真正是关于摩托车维修保养的手册，这是最重要的一方面。认真用心地工作，或被认为不重要，或因习以为常而想当然。</span><br>
<span>　　我想，这次旅行，我们应注意它，并稍加探索，看看能否在人之所想与人之所为这种奇怪的分离中，找到一些线索来解释二十世纪究竟有什么不对劲儿的地方。我不愿匆忙行事。匆忙轻率地办事本身就是二十世纪的通病之一。当你要赶做某件事时，意味着你不在专心思考，只求早早收场，好办其他事。我只想稳稳当当地，但谨慎彻底地做这件事，用我在找到尖钉前心怀的那种态度。正是抱定那种态度我才找到毛病的。不是别的。</span><br>
<span>　　我突然发觉眼前的大地平坦得有如欧几里德平面。没有一座山，没有一个坡，这就是说，我们已走入红河谷。不出多久，我们就到达科他了。</span><br>
<span>（第二章完）</span><br>
</p><p><b>xiezhenggang: </b><br>
<span>第3章</span><br>
<span>　　我们驶出红河谷时，天空阴霾满布，乌云几乎压到我们头顶上来。</span><br>
<span>　　我和约翰在布雷肯里奇已商量好，决定马不停蹄地前进，直到不得不停下来为止。</span><br>
<span>　　现在，要不了多久就得停下了。太阳隐没，冷风嗖嗖，**，天空一片昏暗。</span><br>
<span>　　看来，这场暴风雨来势凶猛，大有铺天盖地之势。这里的草原可谓浩瀚无垠，然而，头顶那不祥的乌云随时可能化作倾盆大雨，那气势更吓人。此刻，我们只有任其摆布。何时何地它会从天而降，我们无法控制。我们只能眼睁睁地看着云头向我们愈逼愈近。</span><br>
<span>　　刚才我们还看到远处有一个小镇，几幢小屋和一座小塔，可现在，被乌黑的云团吞噬，已消失了踪影。暴风雨已迫在眉睫。前方再也看不到任何城镇。我们只得快马加鞭，向那个小镇冲刺。</span><br>
<span>　　我赶上约翰，伸手向前做了个“加速前进”的手势。他点头会意，然后加档。我让他走在前面，再加到与他相同的速度，发动机配合极佳——七十……八十……八十五……此刻，我们真的感到风势之猛。我俯下身以减少阻力。……九十，速度仪上的指针左右摇摆，但里程表却稳稳当当地指着九千英里（xie注：近一万五千公里）……每小时约九十五英里（xie注：近150公里），我们保持这个速度……前进。现在，快得看不清路沿了。为安全起见，我伸手打开头灯。不过，天实在黑，不打开也不行。</span><br>
<span>　　我们在平坦开阔的路上疾驰，一辆汽车也没有，也难以见到一棵树。但道路平滑、干净。发动机开足马力，高速运转，发出正常的声音。天越来越黑。</span><br>
<span>　　一道闪电，“轰隆”的雷鸣声一个接一个炸响。我震惊不已，克里斯把脑袋贴在我背上。几滴雨点儿似在警告我们……时速之高，雨点如同针尖刺在脸上。“咔嚓”，第二道闪光照得大地明晃晃的……又是一道闪电，在强光中我看到那座农舍……那个风车……啊，我的上帝！这地方他来过！……我喘不过气来了，这是他走过的路……一道篱笆，还有树……速度减至七十、六十、五十五（xie注：近90公里）。我保持这个速度。</span><br>
<span>　　“我们为什么要慢下来呀？”克里斯喊道。</span><br>
<span>　　“太快了！”</span><br>
<span>　　“不，不快！”</span><br>
<span>　　我点头说是。</span><br>
<span>　　驶过了那房子和水塔，出现了一条小排水沟，还有一个十字路口，一直通到天际。对，就是这儿，我想。正是这个地方。</span><br>
<span>　　“他们在我们前面好远啦！”克里斯大声喊道。“加速！”</span><br>
<span>　　我摇头。</span><br>
<span>　　“为什么不？”他叫。</span><br>
<span>　　“不安全！”</span><br>
<span>　　“他们走远了！”</span><br>
<span>　　“他们会等我们的。”</span><br>
<span>　　“加速！”</span><br>
<span>　　“不。”我摇头，这只是一种感觉。骑在摩托车上，你会相信他们。我们仍保持五十五英里。</span><br>
<span>　　第一场雨已经落下，但我看到远处一座小城的灯光……我知道它会在那儿的。</span><br>
<span>　　我们到达小镇时，约翰和西尔维娅正在路旁第一棵树下等我们。</span><br>
<span>　　“你们怎么回事？”</span><br>
<span>　　“我减速了。”</span><br>
<span>　　“啊，我知道。出了什么故障了吗？”</span><br>
<span>　　“没有，我们去避避雨吧。”</span><br>
<span>　　约翰说小镇的另一端有个旅馆，但我告诉他，如果我们在有一排三角杨的地方向右拐，再过几个街区，那儿有一家更好的小旅馆。</span><br>
<span>　　我们在杨树旁拐弯你，驶过几个街区，便看见一家小旅馆。在登记处，约翰四下打量后说：“真是个好地方，以前你来过这里吗？”</span><br>
<span>　　“我不记得了。”我说。</span><br>
<span>　　“那你怎么会知道这家旅馆的？”</span><br>
<span>　　“直觉吧。”</span><br>
<span>　　他目光转向西尔维娅，直摇头。</span><br>
<span>　　西尔维娅一直在一旁默默地注视着我。她发现我示意大家进屋去时，手直哆嗦。“你脸色惨白， 是给闪电吓着了吗？”她问我。</span><br>
<span>　　“不是。”</span><br>
<span>　　“你简直相撞见鬼啦。”</span><br>
<span>　　约翰和克里斯瞧着我，我转身，脸朝着门，暴雨还在下，我们冒雨冲进客房。摩托车上的行李用具已盖好，等暴雨过后再取下来。</span><br>
<span>　　雨停后，天空稍稍明亮了点儿。但站在旅馆的院子里朝阳树林那边看，另一场黑暗——夜幕就要降临了。我们步行进城去吃晚饭，然后返回。奔波一天的疲惫感向我袭来。我们几乎是四肢僵硬地坐在旅馆的金属椅上休息，慢慢地啜着约翰从旅馆的冰柜里取来的一品脱威士忌混合酒。酒慢慢地顺着喉咙滑下，很舒服。路旁，三角杨在凉爽的夜风中簌簌作响。</span><br>
<span>　　克里斯想知道，我们下一个节目是什么。这孩子从不知疲倦。旅馆的环境既新鲜又陌生，使他兴奋不已。他要求我们像他们野营时那样唱歌。</span><br>
<span>　　“我们都不怎么擅长唱歌。”约翰说。</span><br>
<span>　　“那我们就讲故事吧。”克里斯说完又想了想。“你们会讲好听的鬼的故事吗？我们屋里的小朋友总在夜里讲鬼的故事。”</span><br>
<span>　　“那你给我们讲几个吧。”约翰说。</span><br>
<span>　　他真的讲了，听起来挺可笑的。有些是我像他这么大的时候听过的，以后再也没听过，我把这话讲给他听，克里斯却要听我讲，但我一个也记不清了。</span><br>
<span>　　过一会儿，他说：“你相信有鬼吗？”</span><br>
<span>　　“不。”我说。</span><br>
<span>　　“为什么不相信呢？”</span><br>
<span>　　“因为它们不——科——学。”</span><br>
<span>　　我这番口气把约翰逗笑了。“这些故事没有物质，也没有能量，因此，根据科学定律，除了在人们头脑中有外，其实并不存在。”</span><br>
<span>　　威士忌、外加疲惫感，树林中的风声，开始诗人晕晕乎乎。“当然喽”，我接着说，“科学定律也没有物质，没有能量，因此，除了在人们头脑中有，其实也不存在。对这件事，最好是采取十足的科学态度：既不要相信鬼，也不要相信科学定律，这样你就万无一失了。不过，剩下的可以让人相信的东西就不多了。但这个也符合科学。”</span><br>
<span>　　“我不知道你在说些什么。”克里斯说。</span><br>
<span>　　“我有点滑稽可笑吧？”</span><br>
<span>　　我这么跟他说话，克里斯很失望，但我想，还不至于伤他的心。</span><br>
<span>　　“YMCA（基督教青年会）野营站有个小孩说他相信鬼。”</span><br>
<span>　　“他在唬弄你。”</span><br>
<span>　　“不，他不是。他说，人死后，如果没埋好，他们的鬼魂就会出来作弄人。他真的相信这一点。”</span><br>
<span>　　“他是在唬弄你。”我又说了一遍。</span><br>
<span>　　“他叫什么名字？”西尔维娅问。</span><br>
<span>　　“汤姆•白熊。”</span><br>
<span>　　我和约翰不约而同地对看了一下，突然都明白了。</span><br>
<span>　　“噢……印第安人。”他说。</span><br>
<span>　　我笑了。“哈哈，我看我得稍微让让步啦。我刚才想到的都是欧洲人的鬼。”我说。</span><br>
<span>　　“这有什么不一样吗？”</span><br>
<span>　　约翰哈哈大笑起来，说：“你中了他的计啦。”</span><br>
<span>　　我想了想说：“呃，印第安人有时看问题与众不同。我并不是说他们完全错了，印第安人的传统有许多是不科学的。”</span><br>
<span>　　“汤姆•白熊说，他爸爸妈妈告诉他不要相信这些东西。但他说，他奶奶悄悄地对他说，不管你信不信，就是有鬼，所以他就相信了。”</span><br>
<span>　　他用乞求的目光望着我。有时，他真的很想知道一些事。光是打趣逗乐不是个好父亲。于是，我来了个一百八十度大转弯，说：“当然，我也相信有鬼。”</span><br>
<span>　　此刻，约翰和西尔维娅用异样的目光看着我。我知道三言两语是说不清楚了，便干脆横下心来，作一番长篇大论。</span><br>
<span>　　“人们会很自然地，”我说，“把相信鬼神的欧洲人，和相信鬼神的印第安人视为无知愚昧。科学的观点扫除了其他所有的观点，使它们显得原始愚昧，所以，现在，如果有人谈什么鬼神、灵魂，就会被看成无知，也可能是顽冥不化。因为绝对不可能想象出一个真有鬼的世界。”</span><br>
<span>　　约翰赞同地点点头，我接着说：</span><br>
<span>　　“我个人认为，现代人的才智并不比前人强多少，智商的差别也不大。那些印第安人和中世纪的人和我们一样聪明。只不过他们思考问题的背景完全不同。在当时的思想背景下，鬼魂之于他们，和原子、粒子、光子、量子之于我们一样真实可信。从这层意义上看，我相信鬼魂。你知道，现代人也有他的鬼魂。”</span><br>
<span>　　“是什么呢？”</span><br>
<span>　　“呃……物理定律，逻辑法则……数字系统……代数原理。这些都是鬼魂。我们对它们深信不疑，好像他们是真的一样。”</span><br>
<span>　　“在我眼里，它们是真的。”约翰说。</span><br>
<span>　　“我还是没搞明白。”克里斯说。</span><br>
<span>　　因此，我接着讲：“举例来说，假设万有引力和万有引力定律在艾萨克•牛顿之前就存在，这肯定没错吧，如果你认为万有引力直到十七世纪才有，那就是顽冥不化。”</span><br>
<span>　　“当然。”</span><br>
<span>　　“所以，这条定律是什么时候才有的呢？难道不是一直存在吗？”</span><br>
<span>　　约翰皱起眉头，不知道我要说明什么问题。</span><br>
<span>　　“我想说的就是这么一个概念：即在地球形成之前，在太阳和星星诞生之前，在万物的雏形出现之前，万有引力定律既已存在。”</span><br>
<span>　　“当然。”</span><br>
<span>　　“那时，万有引力定律就坐在那儿，既没有自身的质量，又没有自身的能量；因没有任何人，故而不在任何人的头脑里；因没有宇宙，故而不在宇宙中；不在任何地方，那它还仍然存在吗？”</span><br>
<span>　　这时，约翰似乎有些犹豫不决。</span><br>
<span>　　“如果那个万有引力定律存在，”我说，“老实说，我真不知道，一个不存在的东西该做些什么。在我看来，万有引力定律似乎已通过了所有不存在的考验。没有一个不存在的属性是万有引力定律所不具备的。或者说，没有一个存在的科学属性是它具备的。但是，相信它那时便存在，仍然是常识。”</span><br>
<span>　　约翰说：“我看，我得好好想一想。”</span><br>
<span>　　“好吧，不过，我敢预言，如果你思考了很久很久，你会发现自己转了一圈又一圈，最后终于得出一个唯一可行的、聪明合理的结论：即万有引力定律和万有引力本身在艾萨克•牛顿之前并不存在。其它结论一概说不通。”</span><br>
<span>　　“那么，这意味着什么呢？”我没等他插话便接着说，“这意思是说，万有引力不在别处，就只在人们的头脑里！它是一个鬼！我们每个人都非常倨傲、自负，不愿去追究别人的鬼魂，但对待自己的鬼魂却显得愚昧，武断，而且迷信。”</span><br>
<span>　　“那为什么每个人都相信万有引力定律呢？”</span><br>
<span>　　“这是用一种被称为‘教育’的及正统的形式进行集体催眠的结果。”</span><br>
<span>　　“你是说老师给孩子们催眠，使他们相信万有引力定律？”</span><br>
<span>　　“不错。”</span><br>
<span>　　“太荒唐了。”</span><br>
<span>　　“课堂上的目光交流是很重要的，你听说过吗？每一个教育家都强调它，却没有一个教育家能解释为什么。”</span><br>
<span>　　约翰摇摇头，给我加了一些威士忌。他一只手捂着嘴，用嘲弄的口吻侧身对西尔维娅说：“你看，他有时好像有点不正常。”</span><br>
<span>　　我反驳说：“这是我这几个星期里说的最正常的话。其它大部分时间，我和你们一样，佯装是二十世纪的狂人，一边在人群中不惹人注目。”</span><br>
<span>　　“但我再给你们说一遍，我们相信，艾萨克•牛顿爵士的这番没有依托的话早在他出生前亿万年就已经立于某个乌有之乡，是他神奇般地发现了这些话。即使没有任何东西可以应验它们，它们也还是存在。后来，世界逐步形成，这些话便能应用到这个世界上。其实，这些话本身就是产生世界的原动力。约翰，这很可笑。”</span><br>
<span>　　“这个问题，是科学家深陷其中，难以自拔的矛盾，是关于理念的。理念既无物质，又无能量，但科学家们却逃不脱，它使他们所做的一切都黯然失色。逻辑存在于理念中，数字仅存在于理念中。所以，当科学家说，鬼魂存在于理念中，我不会感到不安。但引起我注意的是那个‘仅’字。同样，科学也仅存在于理念之中，正是有了‘仅’字才没把它搞糟，鬼也是这样的。”</span><br>
<span>　　他们全都看着我，因此，我接着说：“自然法则像鬼一样，是人类的发明；逻辑定律，数学规则，也和鬼一样，是人类的发明。这整个东西是人类的一种发明，包括这不是人类发明，这个想法。离开了人类的想象，整个世界就不复存在。我们生活的世界不过是个鬼魂，古时候人们就这么看世界了。它是由鬼魂们掌管的。我们之所以看见我们的东西，是因为鬼魂们展示给我们这些东西，有摩西、基督和佛陀的鬼魂，还有柏拉图、笛卡尔、罗素、杰斐逊、林肯，等等等等人的鬼魂。牛顿是个好鬼魂，最出色者之一。你的常识不过是过去千千万万个鬼魂的声音。鬼魂，越来越多的鬼魂，都想在活人活物中找到自己的替身。”</span><br>
<span>　　约翰看上去在思考，默默无语。但西尔维娅却很兴奋。“你这些想法都是从哪儿来的？”她问道。</span><br>
<span>　　我想回答却没有回答。我想，该说的已经说完，可能说得过多了，应该就此收住。</span><br>
<span>　　过一会儿，约翰说：“又要看到山了，太好啦。”</span><br>
<span>　　“是啊，太好了。”我附和道，“就为这个，最后干一杯！”</span><br>
<span>　　我们喝完酒，便各自回房。</span><br>
<span>　　我督促克里斯刷牙，并答应明早一定要冲个淋浴才放他去睡觉。我仗着年长占了靠窗的床铺。熄灯后，他说：“现在，给我讲一个鬼的故事吧。”</span><br>
<span>　　“我刚才在外面不是讲了吗？”</span><br>
<span>　　“我是指真鬼的故事。”</span><br>
<span>　　“那个鬼的故事是最真的，以后，你再也听不着啦。”</span><br>
<span>　　“你知道我的意思。我想听另外一种的。”</span><br>
<span>　　我试着回忆了几个关于鬼的传统故事。“以前小时候，会讲好多，克里斯，但现在都忘了。该睡觉啦，明天我们还要起早。”</span><br>
<span>　　一切静悄悄，唯有旅馆玻璃窗外簌簌的风声。我脑子里想着这股风拂过辽阔的草原，向我们吹过来，感到无比祥和安宁，便已睡意朦胧。</span><br>
<span>　　风声忽高忽低，忽近忽慢，夹杂着呜咽……从很远的地方吹来。</span><br>
<span>　　“你认不认识哪个鬼呀？”克里斯问。</span><br>
<span>　　我已迷迷糊糊。“克里斯，”我说：“我认识一个人，枉费了一生，不做别的，就找一个鬼。这是浪费时间。所以，快睡觉。”</span><br>
<span>　　我知道这话不该说，可后悔已晚矣。</span><br>
<span>　　“他找着了吗？”</span><br>
<span>　　“是的，找到了，克里斯。”</span><br>
<span>　　我真希望克里斯也像我一样听听风声，不再提问。</span><br>
<span>　　“然后，他怎么办呢？”</span><br>
<span>　　“把他痛打了一顿。”</span><br>
<span>　　“后来呢？”</span><br>
<span>　　“后来，他自己也变成了鬼。”我以为这么说会让克里斯睡觉去，但事与愿违，他反而没有睡意了。</span><br>
<span>　　“他叫什么名字？”</span><br>
<span>　　“不是你认识的人。”</span><br>
<span>　　“那是谁呢？”</span><br>
<span>　　“这无关紧要。”</span><br>
<span>　　“哎，到底叫什么，总有个称呼吧。”</span><br>
<span>　　“既然他的名字无关紧要，克里斯，我就告诉你。他叫菲德洛斯。不是你熟悉的名字。”</span><br>
<span>　　“下暴雨那会儿，你骑在摩托车上看到他了吗？”</span><br>
<span>　　“你怎么这么说呢？”</span><br>
<span>　　“西尔维娅说，他以为你撞见鬼了。”</span><br>
<span>　　“那只是一种比喻。”</span><br>
<span>　　“爸爸，你看见了吗？”</span><br>
<span>　　“最好别再问问题了，克里斯，否则，我要发火啦。”</span><br>
<span>　　“我刚才想说，你说话与别人不一样。”</span><br>
<span>　　“是的，克里斯，我知道，这是个问题。”我说。“现在，睡觉吧。”</span><br>
<span>　　“晚安，爸爸。”</span><br>
<span>　　“晚安。”</span><br>
<span>　　半小时后，传来他熟睡的均匀呼吸声。风刮得依旧那么响。我毫无睡意。就在那儿，窗外的黑暗中，冷风吹过马路，吹进树林。月光透过树叶的缝隙，细细碎碎地洒落下来。毫无疑问，菲德洛斯就在那儿，把这一切都看在眼里。他在这干什么，我猜不出来。他为什么要来这儿，可能我永远也不明白。但他曾来过这儿，把我们引到这条奇怪的路上，一路与我们同行。我们无法逃避他。</span><br>
<span>　　但愿我能说我不知道他为什么来这儿，但是，恐怕我不得不承认，其实我是知道的。我的那些想法，那番-关于科学与鬼魂的观点，还有下午那一番关于用心去工作与技术的想法，都是从他那儿偷来的。这些年来，我其实没有新的想法。他一直在观察我们，这便是他来这儿的原因。</span><br>
<span>　　既然我已经坦白了，我希望他能允许我睡一会儿。</span><br>
<span>　　可怜的克里斯。他问我“你会讲鬼的故事吗？”本来我可以给他讲一个的，但即使是动一动这个念头，也让我害怕。</span><br>
<span>　　我真的该睡了。</span><br>
<span>（第三章完）</span><br>
</p><p><b>xiezhenggang: </b><br>
<span>第4章</span><br>
<span>　　我要让每一次“论坛”都有一个清单，列着几个值得回忆的东西，可以储存在某个安全所在，以备将来查考或作启迪之用。要很详细。此刻，正当其他人还在鼾睡中，让这美丽的、阳光明媚的早晨悄悄溜走之时……我呢……要抓紧时间……</span><br>
<span>　　我这里有一张现成的清单，列的是下次你骑摩托车横穿南北达科他州必须带上的东西。</span><br>
<span>　　天一亮我就醒了，克里斯还在他的床上酣睡。我想翻个身再睡一会儿，突然听到一声鸡叫，想起我们这是在度假。没有理由再睡了。隔着旅馆的墙壁，我听见约翰拉锯似得鼾声。……难道是西尔维娅的……不可能，那声音山响。这一串串该死的鼾声，听起来像……</span><br>
<span>　　过去，我出门旅行常常丢三落四，所以，我就把要带的东西一一记下，放在家里的文件夹里，动身前就拿出来逐一核对。</span><br>
<span>　　大多数物品都很普通，无需多言。但有些却是摩托车旅行特需的，需要解释一下。清单上的物品共分四类：夜物、个人用品、野营野炊用具，以及摩托车的工具。</span><br>
<span>　　第一类衣物，很简单：</span><br>
<span>　　1.两套换洗内衣。</span><br>
<span>　　2.秋衣秋裤。</span><br>
<span>　　3.两人各一套换洗的衬衫和长裤。我穿的是军队返销的士兵服，既便宜，又耐磨，而且还不显脏。起初，我还列了“礼服”，约翰用铅笔在其后住上了“短夜礼服”。我的意思是应该带一套小城市以外的大地方可能用得着的衣服。</span><br>
<span>　　4.每人一件毛衣和夹克。</span><br>
<span>　　5.手套。最好是没有衬里的手套，因为它防日晒、吸汗、使手保持凉爽。如果只骑一两小时的摩托，这无所谓。但是，天天骑，全天骑，那就非常重要了。</span><br>
<span>　　6.摩托靴。</span><br>
<span>　　7.雨具。</span><br>
<span>　　8.头盔、太阳镜。</span><br>
<span>　　9.透明面罩。因为它使我有一种封闭感，所以，我只在雨中使用。否则，速度大时，雨点会像针扎一般打在脸上。</span><br>
<span>　　10.护目镜。我不喜欢挡风屏，因为它同样使我感到封闭。我选的是英国制造的层压玻璃片状护目镜，非常好用。太阳镜的缺点是挡不住风。塑料护目镜的缺点是容易留下擦痕，且常常使视觉走形。</span><br>
<span>　　第二类是个人用品：</span><br>
<span>　　梳子，钱夹、袖珍小刀、记事本、钢笔、香烟和火柴、手电、肥皂及塑料肥皂盆，牙刷牙膏、剪子、治头痛的阿司匹林，驱虫剂、除臭剂（骑了一整天的摩托车，不要等你的好朋友提醒你再用上），防晒油（骑在摩托车上你没觉得皮肤灼伤，等停车时就晚了，早点搽上），胶布、手纸，洗澡巾（最好装在一个塑料盒里以免把其他东西弄湿），毛巾。</span><br>
<span>　　书。我不知道别的摩托车手是不是也带书。书很占地方。但我身边总有三本，中间还夹了一些活页纸可以记事。这三本书是：</span><br>
<span>　　（1）我的摩托车维修手册。</span><br>
<span>　　（2）一本应急排难手册。这本书里有各种各样的技术信息，我无法都记在脑子里。书名是《瞿尔顿摩托车故障诊断》（xie注：《Chilton's Motorcycle Troubleshooting Guide》），作者欧西·里支，由罗巴克·西尔斯出版。</span><br>
<span>　　（3）梭罗的《华尔登湖》——一本克里斯从未听说过，且读上一百遍也不会厌倦的书。我总是挑一本他根本想不到的书，读给他听，不是连续地读，而是时不时停下来提问和解答。也就是说，我读一两句话，等着他像平常一样一连串机关枪似的问题，然后一一解答。接着再读一两句。这样读经典著作，是很耐人寻味的。它们也应该是这么写的。有时，我们俩整晚上边读边谈，结果发现才读了两三页。这种读书形式早在一个世纪前就有——那时，系列“论坛”很流行。要是你没试过，你真想象不出，这有多么惬意。</span><br>
<span>　　看到克里斯睡得那么舒坦，平日的紧张一扫而光，我想还是先不叫醒他为好。</span><br>
<span>　　野炊露营的装备有：</span><br>
<span>　　1.两个睡袋。</span><br>
<span>　　2.两个雨披，一块油布。这些东西可搭成一个帐篷，也可以在旅途中遮盖行李，以防淋湿。</span><br>
<span>　　3.绳子。</span><br>
<span>　　4.从《美国地形地貌图》中抽出我们要去远足的地区的那几页。</span><br>
<span>　　5.大砍刀。</span><br>
<span>　　6.指南针。</span><br>
<span>　　7.饭盆。我们动身时我怎么也找不到饭盆。准是孩子们把它丢在哪儿了。</span><br>
<span>　　8.二套军用餐具，有刀、叉和勺。</span><br>
<span>　　9.可拆卸的斯特诺炉灶，附带一个中号的锅，这是我第一次买来试用的，以备下雨时，或在树木线以上，找不到柴烧时使用。</span><br>
<span>　　10.若干带旋盖的铝罐，装猪油、盐、黄油、面粉、糖之用。几年前，我在一家登山用品店买来的。</span><br>
<span>　　11.亮丽牌洗涤剂。</span><br>
<span>　　12.两个铝框架背囊。</span><br>
<span>　　摩托车工具。与摩托车配套的标准维修工具，放在座鞍下。还需补充的工具有：</span><br>
<span>　　一把大号可调式开口钳子，一吧机械师专用锤，一把钢鏨，一个锥形冲头，两根轮胎撬棒，一套补胎工具，一个自行车打气筒，一筒二硫化钼喷雾剂供润滑链条用（这种喷雾剂在每个滚子内侧至关紧要的地方有极强的渗透力，而且，二硫化钼润滑性能极佳，是众所周知的，如果用完了，应该用优质的、老牌的SAE30发动机油来替代）。冲力锤，一把尖头锉刀，测隙规，检测灯。</span><br>
<span>　　零部件包括：</span><br>
<span>　　火花塞，风门，离合器和制动拉索。白金触点，保险丝，头灯和尾灯灯泡，带销紧螺母的链条扣，扁锁，备用链条（这是一条旧的，原来从车上换下来时已几近断裂。但如果不得已换上它，还是能坚持到维修店的）。</span><br>
<span>　　就这些，没有鞋带。</span><br>
<span>　　也许你会说，这么多东西得要大拖车来装吧，但实际上没有听起来那么吓人。</span><br>
<span>　　要是我不叫醒他们，这些人恐怕要睡一整天。外面的天空清新亮丽，把大好时光这么白白浪费实在可惜。</span><br>
<span>　　我终于走过去摇醒克里斯。他睁开眼，猛地坐直身，如坠五里云雾的样子。</span><br>
<span>　　“该冲澡了。”我说。</span><br>
<span>　　我走出屋，空气令我精神振奋。天哪，外面真冷啊。我用力敲着苏特兰夫妇的屋门。</span><br>
<span>　　“来了。”隔着门传来约翰睡意朦胧的声音，“啊——哈，来了。”</span><br>
<span>　　感觉真像秋天，摩托车被露水打湿。这说明今天没有雨，但很冷！大概只有华氏四十几度吧（xie注：约5~10摄氏度）。</span><br>
<span>　　我趁着等他们的时候，检查机油油面、轮胎、螺栓、链条的松紧。链条有点松弛，我拿出工具紧了紧。我真恨不得马上就走。</span><br>
<span>　　我让克里斯穿暖和一些，然后收拾行李上路。天实在冷，不出几分钟，寒风穿透厚厚的衣服，带走了热量，我冷得直打哆嗦。好刺骨啊！</span><br>
<span>　　太阳升高时应该会暖和起来的。我们再骑半小时就到埃伦代尔吃早饭。今天的道路平直，我们将走很远的路。</span><br>
<span>　　若不是寒意逼人，这一路上我们真要陶醉了。清晨，低低的日头把薄薄的阳光撒在田野上，想撒了一层糖霜。不过，我猜，那是晶莹剔透的露珠儿在闪光，远处有点雾气蒙蒙。晨曦中黑暗的影子尚未全消，田野似乎没有昨日平坦。一个人影也没有，别人好像还没起床呢。我的表指着六点半。我的旧手套上似有一层白霜，一定是昨晚淋湿后残存的水汽。这双心爱的旧手套已戴了多年，现在被冻得硬梆梆的，我的手指都快伸不直了。</span><br>
<span>　　昨天我谈到“在乎”，其实，我很在乎这双走形的旧摩托车手套。在微风中驰骋时，我常冲它们微笑，因为它们已经跟随我多年，看上去又老气，又疲惫，又破旧，以至于带着某种幽默可笑的成分。它们已沾满油污、汗渍、泥土和斑斑的污迹。每当我把它们脱下，平放在桌上时，即使没有受冻，也难以放平。它们已有了自己的记忆。这双手套是我用三美元买来的，已补得不能再补了，但我仍然不惜时间和精力去修补它们，因为，我不忍心看到它们被新的所取代。我这么做很不切实际，但对于手套，或其他东西，光有实用性并不能说明一切。</span><br>
<span>　　我对摩托车本身也怀有类似的感情，它的里程数以超过两万七千英里，可以说，它跑的路够长，式样够老的了，尽管路上还有不少更老的车在跑。但一起跑过这么长的路，大多数摩托车手都会同意我这个说法，即对某辆车你会产生某种仅对这辆车才有的感情。我的一个朋友有一辆和我相同牌子、相同型号、甚至同一年送去维修的摩托车。后来，我试骑了一下，真叫人难以相信这辆车和我的车是几年前同一个工厂出产的。你可以看出：很久以前，它就被赋予了它特有的手感、运转方式、甚至声音。与我的完全不同。我并不是说比我的更糟，只是两者差别很大。</span><br>
<span>　　我想，你可以称之为个性。每台机器都有其自身独特的个性。这个个性也许可以定义为你认识和感知它所有东西的直觉之共和。这种个性在不断变化，通常是变得更糟，不过，有时，也出人意料地变得更好。摩托车维修保养的真正目标正是它的个性，起初，新车像个模样俊俏的陌生人，它要么迅速堕落，变得举止无常，爱发脾气，甚至变成跛子、残废；它要么变成一个健康结实、性情温和、长期厮守的朋友，取决于你如何待它。我的这辆摩托车，虽然在那些不称职的修理工手里受尽了虐待，但是它似乎已经恢复健康。随着时间的推移，它越来越少出故障。</span><br>
<span>　　到了！埃伦代尔！</span><br>
<span>　　水塔，树丛，以及树丛掩映的房屋，全都沐浴在晨曦中。这一路我直打冷颤，几乎没停过。手表指着七点一刻。</span><br>
<span>　　几分钟后，我们把车停在几幢旧砖房旁边，我转身对随后停车的约翰和西尔维娅说：“天真冷！”</span><br>
<span>　　他们只是绷着脸，木木地瞪了我一眼。</span><br>
<span>　　“冻僵了？怎么啦”我问他们，但没人回答。</span><br>
<span>　　我等着他们全部下车，看见约翰要把行李全部打开，可是，绳结怎么也解不开。他干脆不解了。于是，我们全部人都朝餐馆走去。</span><br>
<span>　　我又试着搭讪。我倒退着走在众人前头，感到这一路骑车使人有点狂躁，便绞着俩手，哈哈笑着说：“西尔维娅，开口说话！”她脸上没有一丝笑容。</span><br>
<span>　　我想，他们的确冻得麻木了。</span><br>
<span>　　他们头也没抬就点了早餐。</span><br>
<span>　　吃完饭，我终于打破沉默。“下一步干什么？”</span><br>
<span>　　约翰慢吞吞地一板一眼地说：“天没暖合起来我们不走。”他一副没商量的口吻。我想，就这么定了吧。</span><br>
<span>　　这样，约翰、西尔维娅和克里斯三人便坐在餐馆毗邻的饭店大厅里暖和身子，我则外出走走。</span><br>
<span>　　我估计，他们被我一大早叫起来，在刺骨的寒风中骑车上路，一定对我咬牙切齿了。当大家这么朝夕相处时，个人性情上的小差异肯定要显露出来的。仔细想来，我记得以前从未在下午一两点之前与他们结伴骑过车，但对于我，黎明和清晨总是最好的出游时间。</span><br>
<span>　　小镇干净、清晰，不像昨天过夜的那个小镇。街上有几个人正在开店门，招呼我“早上好”。我们说了几句话，又提到天气情况。街道背荫的一侧两个温度计分别指向四十二和四十六华氏度。有阳光的那一侧，温度计指着六十五华氏度。（xie注：42、46、65℉≈5.5、7.7、18.3℃）</span><br>
<span>　　走过几个街区后，大道便分出二条通往田野的硬泥土路。半路上有一间用瓦楞铁皮围成的半圆形活动房，里面堆满了农用机械和维修工具。再过去就是农田了。当我向活动房里仔细瞧时，一个**在田里，用怀疑的目光打量着我，大概在猜我想干什么吧。我又沿街走回，找了一张冰冷的长椅坐下，眼睛盯着摩托车，无所事事。</span><br>
<span>　　不错，天是冷，但也不至于冷成那样。约翰和西尔维娅在明尼苏达是怎么过冬的？我纳闷。此处出现了某种明摆着的不一致，几乎太明显不过，无须细论。如果他们既接受不了形体上的不适，又掌握不了技术，他们就得学会妥协。他们依赖技术，同时又咒骂它。我肯定他们明白这一点，而且，就是这一点导致他们厌恶整个事态。他们不是在陈述一个逻辑主题，他们只是报告它是怎样的。但是，现在有三个农场主进了城，开着一辆崭新的卡车拐过弯来，我敢打赌，他们应该走相反方向的路。他们想炫耀那辆卡车，和他们的拖拉机，还有那台新洗衣机，如果这些机器坏了，他们应该有工具修理，而且知道怎么使用工具。他们有技术，但又是最不需要技术的人。如果明天所有技术都没用了，这些人也会知道该怎么办，虽然很艰难，但他们会生存下来。而我和约翰、西尔维娅，还有克里斯不出一个星期就会死。这样咒骂技术是忘恩负义，情况就是这样。</span><br>
<span>　　不过，这也是死胡同，因为如果某人忘恩负义，你告诉他他忘恩负义，好，这等于你在骂他。你还是没有解决问题。</span><br>
<span>　　半小时后，饭店门边的温度计指到华氏五十三度。（xie注：53℉≈11.6℃）我在空无一人的饭店主餐厅里找到了他们。他们看上去有些不安，不过，从表情上看，心情好多了。约翰乐呵呵地说：“我打算把所有衣服都穿上，这就没问题啦。”</span><br>
<span>　　他到外面的摩托车上取衣物，转回来时说：“我真不愿把行李都打开，但更不愿像早晨那么冻着上路。”他说厕所都结冰了，既然餐厅里没有旁人，他便绕到我们身后的桌子后边去换衣服。我坐在桌旁与西尔维娅聊天。我抬起头时，之间约翰全身套着一套浅蓝色秋衣秋裤。他正咧着嘴，看着自己笨拙滑稽的样子傻笑呢。我瞅着他放在桌子上的眼镜，对西尔维娅说：</span><br>
<span>　　“你瞧，刚才我们坐在这儿，是与克拉克·肯特说话……看，这是他的眼镜，现在，他摇身一变……你猜得出来吗？是路易。”（xie注：此处应为“路易斯，你能猜得出来吗？”）</span><br>
<span>　　约翰嚎叫道：“鸡仔人！”</span><br>
<span>　　他像溜冰一样滑过大厅的釉面地板，来一个后空翻，又滑回来。他高举起一只胳膊，然后猫着身子，好像准备起飞的样子。“我已准备完毕，起飞啦！”他难过地摇摇头，“哎，我真不想顶破这么漂亮的天花板，但我的X光眼看见有人遇到麻烦啦。”克里斯咯咯地笑了。</span><br>
<span>　　“如果你还不套上点衣服的话，我们都会遇到麻烦的。”西尔维娅说。</span><br>
<span>　　约翰哈哈笑道：“暴露狂，是吗？埃伦代尔脱衣舞男！”他神气活现地又走了一圈，这才开始套上外衣。他说，“啊不，不，他们不会那么做的，鸡仔人和警察之间有默契。他们知道谁站在法律、秩序、正义、体面和公平竞争的这一边。”</span><br>
<span>　　我们再次驶上公路时，仍然寒意未消，但比清晨暖和得多。我们过了几个小镇，阳光渐渐地、几乎在不知不觉中是我们暖和过来，我的感觉也苏醒过来。疲劳感消失了，只觉得和风吹拂，煦日融融，一切都变得真实自然。这种感觉正是渐暖的太阳、道路、绿茵茵的农田，和劲风一起作用而产生的。很快，空旷的路上唯有融融的暖意、和风、速度和太阳。早晨的最后一丝凉意也已融化在暖暖的空气中，前面还有风、更多的阳光和更平坦的道路。</span><br>
<span>　　这个夏天如此葱绿，如此明媚。</span><br>
<span>　　那边有一道旧篱笆网，前面的草丛中点缀着朵朵白色和金黄色的雏菊。草原上有几头牛，远远望去，一道起伏低缓的山坡上，有什么东西在闪着金光。很难知道那是什么，也无须知道。</span><br>
<span>　　摩托车在稍微有些上坡时，马大的吼叫声变得粗重起来。在坡顶上，我们看到眼前是一片陌生的田野。下坡时，发动机的轰隆声又渐渐减弱。草原，宁静而幽远。</span><br>
<span>　　过一会儿，我们停车休息。西尔维娅眼睛被风吹得直淌泪。她伸直双臂说：“多么美，多么空旷呀。”</span><br>
<span>　　我教克里斯怎样把夹克铺在地上，用多余的衬衫做枕头，躺在地上休息。他一点也不困，但我还是叫他躺下，他需要休息。我解开身上的夹克，想吸取更多的热量。约翰拿出照相机。</span><br>
<span>　　过了一会儿他说：“这景色恐怕是世界上最难拍的，你得要一个三百六十五度的镜头。你看看眼前的景色，再看看取景窗，里面什么也没有。一旦加上一个方框，它就消失了。”</span><br>
<span>　　我说：“我想，这景色坐在汽车里也是看不着的。”</span><br>
<span>　　西尔维娅说：“大约在我十岁时，有一次，我们也像这样停在路旁。我用了半卷胶卷照相，可照片冲洗出来时，我哭了。上面什么也没有。”</span><br>
<span>　　“我们什么时候上路？”克里斯问。</span><br>
<span>　　“你着什么急呀？”我说。</span><br>
<span>　　“我只是想开路。”</span><br>
<span>　　“前面可没有这么好的景色啦。”</span><br>
<span>　　他皱起眉头，一声不吭地看着地下。“今晚我们要露营吗？”他问。苏特兰两口子担心地看着我。</span><br>
<span>　　“要吗？”他又问。</span><br>
<span>　　“我们待会儿看着办吧。”我说。</span><br>
<span>　　“为什么要待会儿？”</span><br>
<span>　　“因为我现在还说不准。”</span><br>
<span>　　“为什么你现在说不准？”</span><br>
<span>　　“呃，现在我就是不知道为什么我说不准。”</span><br>
<span>　　约翰耸耸肩，意思是同意露营。</span><br>
<span>　　我说：“这一带不是最好山野营地，既没有遮盖，又没有水源。”但突然，我又补充说，“好吧，今晚我们露营。”以前，我们曾说过这事儿。</span><br>
<span>　　因此，我们沿路而下。我不想拥有这些草原，也不想给它们拍照，或改变它们，也不想停下，甚至也不想往前走。我们只是沿着这条空旷的路前进。</span><br>
<span>（第四章完）</span><br>
</p><p><b>xiezhenggang: </b><br>
<span>第5章</span><br>
<span>　　一马平川的草原消失了，大地高低起伏。篱笆墙更少见了。葱绿变得更苍白……一切都表明，我们已来到高原区。</span><br>
<span>　　我们在黑格加油，顺便打听在俾斯麦和莫布里奇之间有没有过密苏里河的路。加油工一点也不知。现在热得很，约翰和西尔维娅躲到某处脱秋衣秋裤去了。我给摩托车添加机油和链条润滑油。克里斯在一旁看我干活，但很不耐烦。这是个坏兆头。</span><br>
<span>　　“我眼睛疼。”他说。</span><br>
<span>　　“什么原因？”</span><br>
<span>　　“风吹的。”</span><br>
<span>　　“我们买副护目镜吧。”</span><br>
<span>　　我们一行人在一家小店喝咖啡，吃卷饼。除了自己外，一切都很新鲜，因此，我们顾不上说话，只是四下张望。耳边不时传来周围人的只言片语，他们似乎彼此都认识。这些人不时打量我们这几个陌生的面孔。随后，我们在街上买了一只温度计，以便显示鞍袋里储存物品的温度，给克里斯买了一副塑料护目镜。</span><br>
<span>　　五金商店的主人也不熟悉横过密苏里河的捷径。我便和约翰察看地图。我原先希望能在这九十英里的路段上找到一艘私人渡船，或者桥什么的。显然什么也没有，因为河对岸实在无利可图，都是印第安人的居留地。我们只好决定南下莫布里奇渡河。</span><br>
<span>　　南下的路糟透了，坑坑洼洼，颠簸不平的狭窄水泥路，外加顶头的逆风、晃眼的阳光，还有迎面驶来的重型货车。这种过山车般起伏跌宕的山路使这些重型货车在下坡时猛冲，上坡时爬行，挡住了我们的视线，使我们看不见远处，与它们擦肩而过真令人提心吊胆。现在我打起精神，时刻准备着。倒不是有危险，只是一阵冲击波向你袭来。天越来越热，越来越干。</span><br>
<span>　　到达赫里德时，约翰不知去哪儿喝水了，我和西尔维娅、克里斯到公园里找到一块树荫，想歇一会儿。这里让人安静不下来，四周有些微妙的变化，但我说不清是什么。这个小镇的街道很宽，其实没有必要这么宽。空气中尘埃弥漫。房屋之间时不时出现一块杂草横生的空地。像前面几个小镇一样，也有金属板搭的工棚和水塔，但显得零零落落，极为分散。一切都更破旧、更呆板，有些随心所欲的杂乱感。渐渐地我明白了：这里不再有人关心如何秩序井然地保护空间。土地也不再值钱。这是典型的西部山镇。</span><br>
<span>　　我们在莫布里奇的一家快餐店吃了汉堡包，喝了麦芽酒。然后，沿着一条车水马龙的大街前行。在那儿！我们看见了山脚下的密苏里河。这条奔流而下的河真奇怪，两岸是绿茵茵的山坡，那里几乎常年得不到多少雨水，却出落得这般青葱。我转身看看克里斯，他好像对此不感兴趣。</span><br>
<span>　　我们顺山势而下，上了大桥，一路过河。从桥梁的夹缝中看河水有节奏地哗哗流淌，不知不觉中来到河对岸。</span><br>
<span>　　我们驶过一条长长的坡路，来到一个迥然有别的原野。</span><br>
<span>　　这里看不见一道篱笆，没有灌木，也没有树。起伏的原野如此广袤，远看约翰的摩托车，犹如一只小蚂蚁在绿坡上缓缓爬行。在坡峰上，只见一块块裸露的岩石高高耸立在峭壁之顶。</span><br>
<span>　　一切都有着自然的和谐美。如果这里是人们遗弃的居住点，那一定是一片狼藉，零乱不堪：大块的混凝土地基，七零八落的金属漆板和铁丝，原先的草地被刨开用以建房盖厂，现在是野草蔓延。然而，这里不是。并非刻意雕饰，而是从未有过人为的破坏。它依然是它远古的风貌。</span><br>
<span>　　翻过这片多石地带，恐怕不会有友好的摩托车修理工了，不知我们是否有足够的准备。如果摩托车在这种时候抛锚，我们真要吃不了兜着走了。</span><br>
<span>　　我摸了摸发动机盖，温度正合适。我握下离合器，使其分离，然后听空转的声音。怎么这声音有点怪。我又试了一次。好一会儿我才明白过来，这奇怪的声音不是发动机发出的，而是前面峭壁的回音在风门关闭后仍然盘桓萦绕的结果。真有意思！我又试了两三次。克里斯不知出了什么事情，我让他听回音，他没有任何评论。</span><br>
<span>　　这台老爷发动机会叮当作响，好像里面转着许多分分角角的硬币似的，听起来很糟糕，但其实，是阀门正常的敲击声。一旦你听习惯了，就见怪不怪。如果有杂音，你也能自动分辨出来。要是没听出什么差别，那就没问题。</span><br>
<span>　　有一次，我想引起约翰对这个声音的兴趣，但是，没有成功。他听到的全是噪音，看到的只是车身，还有我，和我手里油渍斑斑的工具，没有别的，这样是行不通的。</span><br>
<span>　　他根本没看见事物的实质，也没兴趣去追究。他只对事物的表面属性感兴趣，而不去分析其内在含义。他应该用透过现象看本质的方法看问题，这一点很重要。我用了很长时间才看出二者的差异，而且，将此差异分析清楚，对于我的“讲坛”也是很重要的。</span><br>
<span>　　我一直不断地想方设法点拨他，以便让他明白整个道理，却又不知从何说起。我提出的任何机械方面的话题，他甚至连想都不愿多想，真叫我心灰意懒。</span><br>
<span>　　我原以为，我可以等到他的摩托车出故障时，帮助他修理，然后，以此来带动他。但我却自己把事情弄糟了，因为当时我还没有明白他看问题的方法完全与我不同。</span><br>
<span>　　他的手柄开始打滑，他说，还不是太严重，只是握得过紧时才有一点点打滑。我提醒他不要用他的可调扳子去拧防松螺帽，因为那可能会磨坏镀络层，导致小块小块的锈斑。他同意使用我的标准套筒和方头扳子。</span><br>
<span>　　当他把摩托车推过来时，我拿出我的成套扳子。结果发现无论怎么拧，也止不住打滑，因为上面的定位环牢牢地嵌死了。</span><br>
<span>　　“你得用隔片把定位环弄松。”我说。</span><br>
<span>　　“什么隔片？”</span><br>
<span>　　“就是一块扁平的薄金属片，把它插到手柄的定位环下，拔松定位环，直到能拧动为止。无论修理哪类机器，人们经常用到这种隔片。”</span><br>
<span>　　“是嘛？”他有点感兴趣了。“好，在哪儿能买到？”</span><br>
<span>　　我扬了扬手中的啤酒罐，嘻嘻笑着说：“我这里不是有吗？”</span><br>
<span>　　他迟疑了一会儿，然后说：“什么，啤酒罐？”</span><br>
<span>　　“当然，世界上最好隔片。”我说。</span><br>
<span>　　我以为我这么做实在聪明，省得他满天下找鬼才知道的地方买什么隔片，为他省时又省钱。</span><br>
<span>　　但是我惊讶的是，他根本没有理会我这份良苦用心，相反，毫不掩饰地对这个东西嗤之以鼻。他很快便左躲右闪地选找借口，我们决定不再提修理手柄的事，这时，我才认识到他真正的心态。</span><br>
<span>　　就我所知，那个手柄至今还松着。现在，我深知，当时我一定是伤了他的自尊心了。我居然敢建议用一个破啤酒罐来修理他那辆一千八百美金买来的新宝马摩托车，那可是德国机械半个世纪的精髓啊。</span><br>
<span>　　啊，我真是太不应该了。</span><br>
<span>　　打那以后，我们几乎从不谈修理摩托车的事，仔细想来，一次也没有。</span><br>
<span>　　你一心一意想促成一件事，但是突然，你生气不干了，自己也不知道为什么。</span><br>
<span>　　为解释这件事，我应该说明一下：啤酒罐的铝皮有着金属的弹性和韧性，作隔片极为理想。铝在潮湿天气不氧化，或者，更准确地说，它总有薄薄一层氧化膜，能防止深层氧化，也是极为理想的。</span><br>
<span>　　换句话说，任何一个真正的德国修理工，哪怕具有半世纪的修理经验，也会认为，用这种特别的方法来解决这个特别的问题是无懈可击的。</span><br>
<span>　　有时，我想，我本来应该悄悄地溜到我的工作台，从啤酒罐上剪下一个隔片，刮去表面印刷的痕迹，然后回来告诉他，我们很幸运，还剩下最后一个专门从德国进口的隔片，这样准保没事。如果我再说，这是阿尔弗雷德•克鲁柏男爵（xie注：德国克虏伯公司的创始人，该公司除了生产著名的“克虏伯大炮”，也为宝马、福特、奔驰等汽车公司供应零部件）作出极大牺牲，从自己私人存货中让出的一个特制隔片，那他准会乐昏了头。</span><br>
<span>　　这个“克鲁柏私人隔片”的噱头让我高兴了一阵儿，但很快就索然无味。我知道，我只是在为自己辩白。以前我说过的那种感觉又回来了，即事物外表可见的东西并不是其全部含义。如果你一直注意这些小差异，时间一长，它们往往会揭示一些大道理。我自身有一种感觉，这件事比我没有仔细思考时所理解的含义多了点。因此，我反过来用我平日惯用的方法，即设法归纳出前因后果，以便看清是什么原因，导致我和约翰对那个可爱的隔片有如此迥异的观点。在机械工作中，这是很常见的事。一种暂时未决的悬念。你会坐着痴痴地想啊想，漫无目标地搜寻新的信息；出去又回来，回来又出去，过一会儿，那些看不见的因素开始有眉目了。</span><br>
<span>　　我终于找到我和约翰关于隔片的不同态度的解释了。起初，它在我脑子里模糊不清，后来，轮廓渐渐清晰起来。原来，我一直用理智的、理性的、非情感化的方式看这个隔片，而啤酒罐的铝片具有隔片的重要金属特性。约翰却是直接地、表面地、凭着先入之见去看它。我看的是它的内在形式；他看到的是它的直接外观。我看的是隔片的内在含义；他看的是隔片的表面属性。我就是这样找到我们之间差别的原因。因而在我这个例子中，如果你只看到隔片的表面属性，那是很叫人失望的。谁会乐意用一块垃圾里的废物来修理自己漂亮精致的摩托车呢？</span><br>
<span>　　我想，我忘了介绍约翰了。他是个音乐家，鼓手，与全城所有乐团合作演出，有丰厚的收入。我猜，他只是用思考打鼓的方式（也就是说，他并不真正用心思考它，他只是敲打着，有形地与鼓在一起）来思考一切事物。对于用啤酒罐来修摩托车，他的反应与有人在他演奏时拖延节拍一样，他感到非常丢人，仅此而已。他不愿看到这件事发生。</span><br>
<span>　　起初，这种差异似乎不足一提，但后来，它扩大、扩大，知道我明白了我为什么忽略了它。有些事你忽略了，因为太细微，你没注意到；但有些事则是因为太巨大，使人视而不见。我和他看着、想着、谈着，面对着相同的事情，但他的视角与我的完全不同。</span><br>
<span>　　其实他也很注重技术。问题是由于他的视角不同。他总是把整个事情搞得一团糟，且为技术所遗弃。技术就是不愿听他指使。没有经过理智的深思熟虑，他就试图让它听从指挥转起来，他笨手笨脚地拨弄它，来来回回拨弄它，经过无数次拨弄后，终于放弃，最后骂一通该死的螺母螺栓就不了了之啦。他不愿，也不能相信，这世界上有些事凭直觉是行不通的。</span><br>
<span>　　这便是他看问题的视角，凭直觉。我在谈起修车的事时，总是相当古板，就只说这些部件、关系、分析、假设，如何找出问题的答案，可这都不在约翰的视角中。是在别的地方，自以为在这儿，但又相隔十万八千里。他所代表的这个视角差异正是六十年代文化变革的基础，它仍然在影响着我们整个国民的世界观。“代沟”就是它的结果之一。“垮掉的一代”和“嬉皮”也是由此而产生的。现在，人们已看清了，这个看事物的视角绝不是明年或后年便被人遗忘的时髦。它将常驻下来，因为它是一个极严肃、极重要的看事物的方法，它看上去与理智、秩序、责任是不能相容的，但实际上也还是不能相容。现在，我们已找到事情的根源了。</span><br>
<span>　　我的两条腿僵硬得发疼，我轮流抬起一条腿，把脚朝左右两边伸直，像平时活动腿脚那样。这样稍好一点，但不一会儿，臀部肌肉因支撑抬高的腿而酸痛。</span><br>
<span>　　我们刚才说的正是一种现实观冲突。你此时此地看见的这个世界，便是现实，不管科学家说它应该是什么。这是约翰看世界的方法。但科学发现所揭示的那个世界也是现实，不管它表现出来的是什么样子，视角与约翰相同的人如果想死抱着他们的现实观而忽视这个现实观的话，恐怕要多费点功夫。如果约翰的白金触点烧蚀了，他会发现这一点的。</span><br>
<span>　　那天，他的发动机发动不起来，他深感不安，原因就在这儿。它侵犯了他的现实，简直是在他直观地看事物的世界观上炸开了一个洞，他不愿去面对它，因为它似乎威胁着他的整个生活方式。在某种意义上，他经历了类似科学工作者有时，或者至少是过去经常对抽象艺术产生的愤怒之情，因为抽象艺术也不适合他们的生活方式。</span><br>
<span>　　在此，你的确有两个现实，一个是直观的艺术性的外表；一个是内在的科学解释。他们互不般配、互不兼容，甚至互不相干。这个局面真难办。你不妨说这是个小麻烦。</span><br>
<span>　　在一段漫长而凄凉的路上，我们遇到一家孤零零的副食商店。我们在店后头的一对包装箱上坐着喝罐装啤酒。</span><br>
<span>　　此刻，我感到腰酸背疼，十分疲乏。我把包装箱推到一根柱子底下，以便靠靠背。</span><br>
<span>　　克里斯的脸色表明他的心情糟透了，随时都有可能爆发。今天，走了长路，十分辛苦。在明尼苏达时我就对西尔维娅说过，第二、第三天，我们的情绪会出现低谷，看来，它已经来了。明尼苏达——那是在什么时候？</span><br>
<span>　　一个喝得烂醉的女人在为外面一辆汽车里的某个男人买啤酒。她拿不定主意买哪个牌子的，应酬她的女店主十分恼火。正当她犹豫之际，看见了我们，便蹒跚地走过来，问那两辆摩托车是不是我们的，我们点头。然后，她说想骑一骑。我转身让约翰去应付她。</span><br>
<span>　　她有礼貌地把她引开，但她一次又一次回来，说骑一次给一美元。我就此开了几个玩笑，但都没把他们逗乐，反而增加了压抑感。我们离开商店，走向褐色的山路和炎热中。</span><br>
<span>　　到了莱蒙时我们实在是累得浑身酸疼。我们在一家酒吧听说南面有一处露营地。约翰想在莱蒙市中心的公园露宿。这话听起来陌生，而且使克里斯很生气。</span><br>
<span>　　我好久没像现在这么累，其他人也一样。但我们还是拖着灌了铅似的腿，在超级市场买了些能想起来的食品，吃力地装在摩托车上。太阳不久就下山了，很快就看不见了。再过一小时，我们就得摸黑，我们好像都走不动路了。我心想，我们这是在游荡，还是在干什么？</span><br>
<span>　　“快点，克里斯，我们走吧。”我说。</span><br>
<span>　　“别冲着我吼。我这就走。”</span><br>
<span>　　沿着一条乡村路，我们一行精疲力尽地走出了莱蒙。似乎走了好长好长的路，但是，不可能太长，因为太阳还在地平线上。露营地空无一人，好极了！但不出半小时，太阳就完全落下，我们便看不见了。这是最难办的。</span><br>
<span>　　我赶紧打开行李。疲劳使人变得愚蠢。我只知道把东西拿出来，一一摆放在路边，居然没看见这个露宿点有多糟。后来才发现这里的风太猛。刮的是高原风。这里是半沙漠地带，一切都干枯焦灼，惟独下面有一座大水库似的湖。强风从天边刮起，掠过湖面向我们袭来，寒意逼人。距路边约二十码（xie注：约18米）的地方有一片低矮的松树林，我叫克里斯把东西搬到那儿去。</span><br>
<span>　　但他没有搬，而是到水库边去了。我只好自己动手搬器具。</span><br>
<span>　　我一趟一趟地搬，看见西尔维娅硬撑着身子准备做饭，她和我一样疲惫不堪。</span><br>
<span>　　夕阳已西沉。</span><br>
<span>　　约翰拾了些柴火，但太粗，风又猛，很难点着。需要把柴火劈成小块才能引火。我折回到松树林，在暮色中摸索着大砍刀。但树林里太黑，没找着。我需要手电筒，但还是太黑没找着。</span><br>
<span>　　我走过去发动摩托车，把它骑过来打开车灯照着地上的东西，以便找手电筒。我一样一样东西都翻过。过了好久，我才意识到我要找的不是手电筒，而是大砍刀，它就在前面。等我折回时，约翰已将火升着。我用大砍刀劈开一些大块的柴火。</span><br>
<span>　　克里斯回来了，原来是他拿走了手电筒。</span><br>
<span>　　“我们什么时候才吃得成饭呀？”他嘟囔着。</span><br>
<span>　　“我们尽快把饭做得。把手电放在这儿。”我对克里斯说。</span><br>
<span>　　他又消失了，连同手电筒一起。</span><br>
<span>　　风把火吹走，火焰太低，无法烤牛排。我们试着用路边的大石头搭一个挡风墙，但天黑得看不清手上干的活。我们把两辆车都骑过来，打出二道交叉的光线照着。不同寻常的光。火堆上腾起的灰烬，突然在强光的辉映下变成白色的亮点，然后，消失在风中。</span><br>
<span>　　“砰！”我们身后传来一声巨响。我听见克里斯在咯咯笑。</span><br>
<span>　　西尔维娅吓坏了。</span><br>
<span>　　“我捡到几个炮仗。”克里斯说。</span><br>
<span>　　我及时压住怒火，冷冷地对他说：“现在可以吃饭了。”</span><br>
<span>　　“我需要几根火柴。”他说。</span><br>
<span>　　“坐下吃饭。”</span><br>
<span>　　“先给我几根火柴。”</span><br>
<span>　　“坐下吃饭。”</span><br>
<span>　　他坐下，我试着用军刀来切牛排，但太硬切不动。我只好拿出猎刀来取代军刀。摩托车的强光恰好罩住了我，因此当军刀掉到餐具盒里时，完全在黑暗中，我看不见它落在什么地方。</span><br>
<span>　　克里斯说，他也切不动，我把刀送给他，他伸手接刀时，把整盘食物都打翻在油布上。</span><br>
<span>　　谁也没说话。</span><br>
<span>　　我不为他打翻东西生气，我生气的是，这一路上油布都会油乎乎的。</span><br>
<span>　　“还有吗？”他问。</span><br>
<span>　　“就吃这个，不就是掉在油布上吗？”我说。</span><br>
<span>　　“太脏了。”他说。</span><br>
<span>　　“但是，就只有这个吃了。”</span><br>
<span>　　“我……”</span><br>
<span>　　一阵压抑感袭上心头，我只想马上睡觉。但他要耍小性子，我估计我们得看他闹一回。我等着，果然不出多久，他开始发作了。</span><br>
<span>　　“我不喜欢这味道。”他说。</span><br>
<span>　　“是的，牛排太老了，克里斯。”</span><br>
<span>　　“我讨厌着一切。我一点也不喜欢露营。”</span><br>
<span>　　“这是你的主意，克里斯，是你提出要露营的。”西尔维娅说。</span><br>
<span>　　她不该说这话，但她哪里知道呢？你一咬住他的鱼饵，他就会再给一个，再给一个，直到你气得想揍他。这就是他想要的。</span><br>
<span>　　“我不在乎。”他说。</span><br>
<span>　　“喔，你应该在乎。”她说。</span><br>
<span>　　“不，我不。”</span><br>
<span>　　他很快就要爆发了。西尔维娅和约翰看着我，但我面无表情。我心中歉疚，但此刻也帮不上忙。我说任何话都只能是火上浇油。</span><br>
<span>　　“我不饿。”克里斯说。</span><br>
<span>　　没人理睬。</span><br>
<span>　　“我肚子疼。”他说。</span><br>
<span>　　克里斯没有爆发，而是转身走进黑暗中。</span><br>
<span>　　吃完饭，我帮西尔维娅收拾打扫，然后，我们一起坐了一会儿。为节约电池我们关掉车灯；再说，那强光也太晃眼。风小了点儿。火堆还有些微的余光。过一会儿，我的眼睛便适应了。食物和气恼带走了一些睡意。克里斯没有回来。</span><br>
<span>　　“你肯定他是有意跟人过不去吗？”西尔维娅问。</span><br>
<span>　　“我想是的，尽管听起来别扭。”想了想，又说：“这是一种儿童心理学上的解释，不过，我不喜欢这种说法。我们还不如说他是个小混球。”</span><br>
<span>　　约翰轻声笑了。</span><br>
<span>　　“不管怎样，这顿晚饭还不错，他那么耍性子我很抱歉。”</span><br>
<span>　　“啊，没关系的。”约翰说，“我只是遗憾，他什么也不想吃。”</span><br>
<span>　　“不会伤着他的。”</span><br>
<span>　　“你估计他不会迷路吧？”</span><br>
<span>　　“不会的，如果迷了路，他会叫的。”</span><br>
<span>　　这时，克里斯不在，又无所事事，我便更加注意四周的旷野，一切都静悄悄的。孤寂的草原。</span><br>
<span>　　西尔维娅问我：“你认为他真的肚子疼吗？”</span><br>
<span>　　“是的。”我有点固执己见地说。我不愿再谈克里斯，不过，还是应该给他们解释得更清楚一些。他们可能也感觉到，事情远不止他们听到的这些。于是，我开口说：“他确实是肚子疼。到医院去查过五六次。有一回，他疼得厉害，我还以为是阑尾炎。我记得那次是在北方度假。我刚做完一份五百万美元合同的工程建议书。我累垮了，简直变了一个人似的。没有空闲，没有耐心，一周内要交出六百页的信息资料。我差不多可以一口吃掉三个人。因此，我们想，最好到树林里去呆一阵子。”</span><br>
<span>　　“我记不清我们去的是哪边的树林。当时我满脑子工程数据，还没缓过劲来。这时，克里斯哭喊着叫疼，不让我们碰他。最后，我看到不赶紧抱他上医院是不行的。那是个什么医院，恐怕我永远也想不起来。但医生什么毛病也没查出来。”</span><br>
<span>　　“没毛病？”</span><br>
<span>　　“没有，但这样的事发生过好几次了。”</span><br>
<span>　　“那医生什么也没说吗？”西尔维娅问。</span><br>
<span>　　“今年春天，他们诊断是精神病先兆。”</span><br>
<span>　　“你说什么？”约翰说。</span><br>
<span>　　此刻漆黑一团，看不清西尔维娅和约翰的脸，甚至也看不清山的轮廓。我屏息听远处，但听不到一丝动静。我不知怎么回答他，便什么也没说。</span><br>
<span>　　我瞪大眼睛仔细瞧，只见头顶上有几颗星星。但面前的火光使人无法看得更清晰。夜色浓密而模糊。香烟烧到我的手指了，连忙掐灭。</span><br>
<span>　　“我本来不知这一切，”是西尔维娅的声音，已听不出生气的痕迹。“我们还纳闷，为什么你带他出来，而不是你妻子。很高兴你把这些事告诉我们。”</span><br>
<span>　　约翰把烧短的柴火头推进火里。</span><br>
<span>　　西尔维娅说：“你估计是什么原因引起的呢？”</span><br>
<span>　　约翰干咳一声，似乎想截断话题，但我回答说：“我不知道。前因后果似乎都解释不了。因果乃思维的产物。我认为，先有思想，后有精神病。”我敢肯定，他们不懂我这句话，我自己也搞不明白。太累了，不想费脑筋思索，我干脆不说了。</span><br>
<span>　　“心理医生怎么认为的？”约翰问。</span><br>
<span>　　“什么也没说，因为我没让他去看心理医生。”</span><br>
<span>　　“没去？”</span><br>
<span>　　“是的。”</span><br>
<span>　　“这样好吗？”</span><br>
<span>　　“我不知道。但我也想不出任何理由说这么做不好。这是我自己的心理障碍。我想过，也找了各种理由，为他订好了预约医生的计划，甚至抄来了电话号码，后来，我放弃了，好像门砰地关上一样，不再去想它了。”</span><br>
<span>　　“好像不太妥当吧？”</span><br>
<span>　　“其他人也都认为不妥当。我看我快坚持不住了。”</span><br>
<span>　　“但你为什么这么做呢？”西尔维娅问。</span><br>
<span>　　“我也不知道为什么……只是……我不知道……他们不是亲人（kin）。”令我吃惊的字眼，我记得以前我从未用过这个词。不是“亲人”，听起来像乡下人土里土气的词。对，它与“亲切的、善良的（kind）”有着相同的词根。……他们不可能对他像对“亲人”一样“亲切”。这正是我的感受。</span><br>
<span>　　这个古老的几乎湮没了的词，经过悠长的岁月，它的词意变化多大啊！现在，什么人都可以是善良的。每个人都可以被认为是善良的。但是很早以前，它是指一种与生俱来，无法伪装的秉性。现在，它只是人们很多时候装腔作势的姿态，像老师上第一堂课那样。但他们又真正知道什么是非亲非故的人表现出来的那种亲切感呢？</span><br>
<span>　　这个词在我脑子里翻来覆去……我的孩子，在德语中“亲切的”这个词是孩子的意思。我的孩子（Mein kinder）……“夜深风紧是谁在骑马？那是孩子和他的爸爸。”（xie注：原文是歌德的叙事诗《魔王/Der Erlkönig》，“Wer reitet so spät durch Nacht und Wind? Es ist der Vater mit seinem Kind”）</span><br>
<span>　　心中涌起一种奇怪的感觉。</span><br>
<span>　　“你在想什么呢？”西尔维娅问。</span><br>
<span>　　“歌德的一首老诗。大概有二百年了吧。很久以前我被迫学它，不知为什么我此刻想起它，莫非……”那奇怪的感觉又回来。</span><br>
<span>　　“这首诗是什么意思？”西尔维娅问。</span><br>
<span>　　我试着回忆。“一个人夜晚迎着风，在海滩上骑马，是父亲带着儿子，他把儿子紧紧搂在怀里。他问儿子为什么脸色这么苍白，儿子回答说，‘父亲，你没看见那个鬼吗？’父亲竭力宽慰孩子，说他看见的只是海滩上的一团雾，听到的是风吹树叶发出的沙沙声。但儿子却坚持说那是鬼。父亲在黑夜里，越骑越心紧。”</span><br>
<span>　　“结局怎么样？”</span><br>
<span>　　“他失败了……儿子死了，鬼赢了。”</span><br>
<span>　　一阵风吹过，把炭火吹得发亮，我看到西尔维娅惊愕地看着我。</span><br>
<span>　　“但诗里写的毕竟是另一个时代，另一个国家，”我说，“现在，生命即是终结，鬼魂没有意义。我相信诗里的，但也相信眼前的。”我眼望着四周暗黑的草原。“尽管我还不能肯定这一切都意味着什么……最近，我对一切都不能肯定。可能这就是我说了这么多话的原因吧。”</span><br>
<span>　　炭火越来越暗，我们抽完最后一支烟。克里斯这会儿正在某个黑暗之处，但我并不想去尾随其后。约翰小心翼翼地不出声，西尔维娅也默默不语。突然我们三人都拉开距离，缩回到自己的世界里，没有任何交流了。我们熄了火。我回到松树林，钻进睡袋。</span><br>
<span>　　我发现这个矮树丛除了为我们的睡袋挡风，也成了水库那边飞来的成千上万只蚊子的避风港。驱蚊剂对它们根本不起作用，我把脑袋缩进睡袋深处，只留一个小孔呼吸。我差不多睡着了，克里斯才终于回来。</span><br>
<span>　　“那儿有一大堆沙。”他说。他在松针上踩得吱吱嘎嘎响。</span><br>
<span>　　“是的，去睡觉。”我说。</span><br>
<span>　　“你应该看看，你明天去看吗？”</span><br>
<span>　　“我们恐怕没时间。”</span><br>
<span>　　“我明天早上能去哪儿玩一会儿吗？”</span><br>
<span>　　“可以。”</span><br>
<span>　　他脱去衣服，钻进睡袋，没完没了地发出响声。他人在袋子里，却前翻后滚。然后安静一会儿，又翻动起来。过一会儿，他叫：“爸爸？”</span><br>
<span>　　“什么？”</span><br>
<span>　　“你小时候是什么样子的？”</span><br>
<span>　　“睡觉，克里斯！”人的忍耐度是有限的。</span><br>
<span>　　后来，我听见他喉咙里痰音很重，知道他在抽泣。尽管我很累，但没法睡了。或许我该说几句安慰的话，毕竟他刚才是很友好的。但不知何故，我张不开口。安慰的话多半是说给陌生人，或病人，而不是给亲人听的，给他贴点这样的小小情感良药不是他需要的，也不是他寻求的……我真不知道他究竟意欲何求。</span><br>
<span>　　半个月亮从松树从后面的地平线上升起，那道弯弓似的弧线缓慢地、耐心地爬上夜空。我在半睡半醒中数着星辰。过度疲乏反而睡不踏实。在一个不明方向、虚无缥缈的境界中，月亮、奇怪的梦、蚊子嗡嗡嘤嘤声，还有不连贯的记忆碎片，全都纠缠在一起，混淆不清，只记得月光皎洁，但那儿有一团雾。我骑着马，带着克里斯。马儿跃过一条小溪，小溪流过沙滩，奔向远处不知名的海洋。然后，梦断了……过一会儿，又重现。</span><br>
<span>　　这是，那团雾中隐隐约约现出一个人形，当我直视它时，它便消失了。但我一转眼，它又出现在我的眼角。我想说点什么，想叫它，看看它是谁，但又没这么做，因为我知道，我做任何动作、任何手势去认它，就等于给它一个它不应具有的实体。但那人形我认识，尽管我不愿承认。它是菲德洛斯。</span><br>
<span>　　恶鬼。疯子。从一个没有生与死的世界里出来的游魂。</span><br>
<span>　　那影子退去，我压住心中的惶恐……使劲儿地……别去追赶它，让它自己慢慢地隐去……别相信它，但也别不相信它。但我后脑勺上的头发慢慢竖了起来……他在呼叫克里斯，不是吗？……是吗？……</span><br>
<span>（第五章完）</span><br>
</p><p><b>xiezhenggang: </b><br>
<span>第6章</span><br>
<span>　　我的手表表针指向九点。已经热得不能再睡了。从睡袋里往外看，太阳已升得老高，空气清凉干燥。</span><br>
<span>　　我从地上坐起，眼皮浮肿，关节酸疼。</span><br>
<span>　　我的嘴唇开裂，脸上手上满是蚊子咬的包。昨天上午被毒辣的日头烧灼的地方隐隐作痛。</span><br>
<span>　　松树丛那头是干枯的草地和一堆堆亮得晃眼的沙丘。这热浪、死寂、荒芜的山野，无云的天空，都使人感觉到苍穹的巨大而深邃。</span><br>
<span>　　天上没有一丝云彩。今天又是一个炽热的天。</span><br>
<span>　　我走出松树林，站在一块小草稀疏的沙地上，良久地看着远处，陷入了沉思。</span><br>
<span>　　今天的“讲坛”我打算从探索菲德洛斯开始。原本打算只重申他有关技术和人类价值的想法，对他本人不作任何介绍，但昨晚折腾了一夜的思想和记忆表明这么做行不通。忽略他，就等于逃避一些不该逃避的事情。</span><br>
<span>　　早晨天刚蒙蒙亮时，我想起克里斯说的他那位印第安朋友的祖母的话，我心中顿感明亮。她说，一个人如果没有埋葬好，他的鬼魂就会出来。是真的。他从没有被好好地埋葬。这正是麻烦的根源。</span><br>
<span>　　这时，我转身看见约翰已起来，迷惑不解地看着我。他睡眼惺忪，漫无目标地绕着圈子散步，以便清醒清醒头脑。不久，西尔维娅也起来了，她的左眼肿得很高。我问她怎么回事。她说是蚊子叮的。我开始收拾用具，捆在摩托车上，约翰也在收拾。</span><br>
<span>　　一切打点停当后，我们升着火，西尔维娅撕开熏肉、鸡蛋和面包的包装，准备早餐。</span><br>
<span>　　食物摆齐后，我走过去叫醒克里斯。他不愿起来。我又催促一次，他说不。我抓起睡袋底，像抽桌布似的猛地一拉，他被拖出睡袋，躺在松针上直眨眼。有好一会儿，他才明白怎么回事。我把睡袋卷起来。</span><br>
<span>　　他一脸委屈地来吃早饭，吃了一口就说，他不饿，肚子疼。我指着我们下方的湖让他看。在这半沙漠地带，中央还居然有一个湖，真奇怪，但他一点也不感兴趣，嘟嘟囔囔地抱怨着。我只是听之任之；约翰和西尔维娅也不予理睬。我很高兴昨天对他们讲了克里斯的情况，否则，很可能会造成真正的摩擦。</span><br>
<span>　　我们一声不吭地吃完早饭。我的心情出奇地平静。也许是因为我已决定说一说菲德洛斯，但也许是因为我们在水库上方近百英尺（xie注：约30米）的高处，向水库那头极目远眺，有一种西部特色的空旷感。荒芜的山岭到处看不到一个人影儿，听不见一点声响；这样的景色会使人精神更抖擞，使你满怀憧憬，相信未来会更好。</span><br>
<span>　　当我把剩下的器具装在行李架上时，我吃惊地发现，后胎在这一路上磨损得很厉害。这么快的时速，这么沉重的负荷，还有昨天的酷热，都是磨损的原因。链条也下垂了，我拿出工具来调整，不禁哎哟叫了一声。</span><br>
<span>　　“怎么啦？”约翰问。</span><br>
<span>　　“调节链条时把螺纹磨伤了。”</span><br>
<span>　　我取下调节螺栓，检查螺纹。“都怪我自己，我没拧松轴螺母，就去调节链条。螺栓没坏。”我拿给他看，“像是框架上的内螺纹磨坏了。”</span><br>
<span>　　约翰盯着车轮看了好久。“估计能骑到城里吗？”</span><br>
<span>　　“啊，当然，永远骑下去也不碍事，但会使链条很难调。”</span><br>
<span>　　他在一旁仔细观察我干活。我拔出后轴螺母，使它刚刚露出一点，然后用锤子把它往侧面敲，直到链条的垂度合适为止，再用全身气力上紧轴螺母，使轴以后不再向前滑脱，然后，收起扁销。与汽车上的轴螺母不同，它不会影响轴承的松紧。</span><br>
<span>　　“你是怎么学会干这些的？”他问。</span><br>
<span>　　“只要琢磨琢磨就明白了。”</span><br>
<span>　　“我不知道从哪儿开始。”他说。</span><br>
<span>　　我私下想，这真是个问题，对啊，从哪儿开始啊？要触及他的灵魂看透他，你就得深入挖掘，挖得越深，你就发现你越是得往下挖，一直挖到原来看上去只是一个小小的交流问题，变成了一个重大的哲学课题。我想，这个哲学课题正是“讲坛”的宗旨。</span><br>
<span>　　我放好工具箱，盖紧侧盖板，心想，菲德洛斯值得我们去挖掘。</span><br>
<span>　　又上路了。干燥的风把我刚才修链条淌的汗吹干，这阵子感觉很舒适；不过，汗一干透，就觉得热得不行。气温大概已升到华氏八十多度了（xie注：约近30摄氏度）。</span><br>
<span>　　道路上没有一辆汽车，我们畅通无阻地前进。今天是个旅行的日子。</span><br>
<span>　　现在，我要开始履行某种义务，告诉你们有一个人，他已不在人世，他有话想说，而且说过，但没有一个人相信他或真正理解他。他被遗忘了。处于一些以后会清晰起来的原因，我宁可他继续被遗忘，但我别无选择，只有再打开他的棺材。</span><br>
<span>　　我不知道他的全部故事。永远也不会有人知道，除了菲德洛斯本人，但他不会再开口说话了。但从他的文章，从别人对他的评论，以及我零零星星的回忆中，应该可以拼凑出他大概想说什么。由于这个“讲坛”的基本思想来源于他，因此，绝不会有太大的偏差。只会稍稍夸大一些，以便使整个“讲坛”比用纯抽象的方式说出来更通俗易懂一些。夸大的目的不是为他辩护，当然也绝对不是为他歌功颂德。目的是为了埋葬他——永远地。</span><br>
<span>　　我们路过明尼苏达的沼泽地时，我曾说起过技术的“几何形状”，也就是苏特兰夫妇一直在逃避的那股“死亡的力量”。现在，我想用与苏特兰夫妇截然相反的态度去探索那股力量，并把握其根本。要这么做，我们就得先进入菲德洛斯的世界。他所知道的惟一世界，在这个世界中，所有认知都是就其内在形式而言的。</span><br>
<span>　　内在形式世界是一个不同寻常的讨论对象。因为其本身实际上就是一种讨论的模式。是就事物的直接外观来讨论它们，还是就其内在形式来讨论它们，当你试图讨论采取哪种讨论模式时，你就陷入了一个可称之为“平台问题”的问题中。除了这两个模式外，你根本没有其他可以讨论它们的平台。</span><br>
<span>　　前面我从外部角度讨论了他的内在形式世界，或者从至少是它的被称为技术的这一方面。现在，我想该从其自身的角度来谈论内在形式世界了。也就是说，我要谈论的是内在形式世界的内在形式。</span><br>
<span>　　为此，首先要用二分法。但是，在我能忠实地使用二分法之前，我得先追溯过去，看一看这个二分法是什么，有什么含义。这本身就是一个很长的故事。是追溯过去的困难之一。但现在，我只想用一下二分法，以后再来解释它。我想把人的认知分成两类——古典式的认知和浪漫式的认知（xie注：此处原文为“Classic”和“Romantic”，前者可理解为“古典、经典、传统类型”，后者则是“浪漫的、虚构的、充满幻想的、富于感情的”。后文请根据不同语境区分理解）。就终极真理而言，这种两分法意义不大，但当你在经典模式内运作，用经典模式来发现或创造一个内在形式世界时，它是相当有说服力的。菲德洛斯使用“古典”和“浪漫”这两个术语，有如下含义：</span><br>
<span>　　古典式认知是把世界基本看成是内在形式本身；浪漫式认知则基本上是从外表来看世界。如果你给一个浪漫的人展示一台发动机，一张机械图表或电子线路，他往往会不太感兴趣。它没有任何吸引力，因为他看到的现实是其表面——枯燥而复杂的名词、线条，以及数据。一点也没意思。但如果你给一个古典的人展示同一张蓝图，或同一张流程图，或者给他讲述同一个原理，他可能看第一眼便着迷，因为他看到在线条、形状和符号中含有极丰富的内在形式。</span><br>
<span>　　从根本上看，浪漫模式是灵感性的、想象的、创造性的和直觉的。感情占主导地位，而不是论据。“艺术”相对于“科学”而言，往往是浪漫式的。它不是在推理或法则的基础上发展而来的，而是从情感、直觉、和美感出发的。在北欧文化中，浪漫模式往往令人联想起女性美。当然，这并非是必然联系。</span><br>
<span>　　相比之下，古典模式是从推理和法则出发，而推理和法则本身就是思想和行为的内在形式。在欧洲文化中，它主要是一种男性模式，而科学、法律和医学等领域对于女性缺乏吸引力，多半是出于这个原因。尽管骑摩托车很浪漫，但养护修理它却是纯古典的。污泥和油渍，以及掌握必要的内在形式使它具备排斥浪漫的负吸引力，妇女几乎从不涉足。（xie注：本文写作于二十世纪六七十年代，此时美国的女权运动才刚刚兴起，比中国的妇女解放运动要晚得多）</span><br>
<span>　　尽管人们经常在古典认知模式中发现某种外表上的丑陋，但它并非天生如此。它有一种浪漫模式因缺少内涵而不具备的古典美。古典风格是赤裸裸的，未加粉饰的，不带感情色彩，简捷的，很仔细按比例分配的。其目的不是激发人的情感，而是从混乱中理出秩序，使未知成为已知。它不是一种美学上无拘无束的自然风格，它在美学上是受限制的。一切事物都在控制中。其价值是依据控制它的技巧高低来度量。</span><br>
<span>　　对浪漫者而言，古典模式好比是机械维修，经常显得呆板、笨拙和丑陋，什么元件、部件、组件呀，还有它们的关系，不用计算机算上十几遍，便难以解决问题。每样东西都要一一测量，一一证明，这股“死亡的力量”真是太沉闷，太累心，总是灰色调。</span><br>
<span>　　然而，在古典模式中，浪漫之人有他自身的几种表征：轻浮，感情用事，谬误，不值得信赖，主要只对感官享受感兴趣，肤浅，没有一丝实质，经常是一个寄生虫，连自身的重量也不能，或不愿承受，十足的社会渣滓。时至今日，你应该对这条战线有些熟悉了吧。（xie注：此处应指六十年代美国“嬉皮士运动”与“传统主流文化”的斗争）</span><br>
<span>　　这便是症结所在。人们往往但用一种或另一种模式去思考和感觉事物。他们这么做的时候，往往会误解和低估另一种模式的含义。但没有人愿意放弃他目睹的真理。而且，就我所知，没有一个活人能够真正调和这些真理或模式。两种现实的视角不能在任何点上统一起来。</span><br>
<span>　　因此，近几年来，我们看到，在古典文化和浪漫的反文化之间出现了巨大的裂痕——两个世界不断疏远，互相嫉恨，大家都在猜想，这种局面——一座房子从内部分裂——会不会永远持续下去。其实没有人希望它持续下去，不管一方和站在另一视角上的对立面可能会怎么认为。</span><br>
<span>　　正是在这个前提下，菲德洛斯的思想和言论才有意义。但那时，没有人叫他说。起初，他们只是认为他有些怪癖，然后发展为不受欢迎，再后来有点不正常，最后变成十足的疯子。几乎人人都相信他疯了。但当时他写的文章大多表明，导致他发疯的正是他的这番遭人嫉恨的见解。反常的行为往往导致他人对你的疏远，它反过来，又使反常行为更加反常，因而更加疏远。这种自身的循环愈演愈烈，直到最后达到某个高潮。菲德洛斯的高潮就是法院派警察抓走了他，把他永远赶出这个社会。</span><br>
<span>　　我看到我们就要左转弯上美国十二号公路了。约翰停车加油，我也停在他身边加油。</span><br>
<span>　　加油站门边的温度计读数是九十二华氏度（xie注：约33摄氏度），“今天又是一个难熬的大热天。”我对他说。</span><br>
<span>　　油箱加满后，我们过街，走进一家餐馆喝咖啡。克里斯肯定饿坏了。</span><br>
<span>　　我告诉他，我早就知道他会肚子饿的，但是，要么和大伙儿一起吃饭，要么什么也不能吃。我不是斗气，而是实事求是的态度。他心怀不满，但明白我说话算话，一言九鼎。</span><br>
<span>　　我看见西尔维娅有一瞬间的如释重负的目光。显然她担心这个别扭还会闹下去。</span><br>
<span>　　我们喝完咖啡走出餐馆时，外面的炎热烤得我们赶紧骑上摩托车开路。身上又只凉快了一小会儿便热起来。被阳光烤得发烫的枯草和沙石亮晃晃的，我不得不眯起眼睛。美国十二号公路是一条极糟糕的老路。混凝土路面上破损的地方用沥青补过，高低不平。路标指着前方有弯路。时不时看见路两旁有多年积累而成的几座木棚、小屋和货亭。路上车辆过往频繁。我很高兴能思考一下菲德洛斯理性化的、分析性的古典世界。</span><br>
<span>　　自古以来，人们就一直使用他的那种理性来逃避个人直接外部环境的单调和压抑感。令人难以理解的是，在它一度可以被利用以逃避这一切的时候，人们都成功地躲过了，以至于现在，浪漫的人向逃避的正是“这一切”。人们难以清晰地理解他的世界，其原因不是陌生，而是太寻常。熟视也能导致无睹啊。</span><br>
<span>　　他看事物的方法产生了一种可称作是“分析性描述”的描述。这是古典平台的另一种叫法。你可以站在这个平台上，就其内在形式来谈论事物。他是个十足的古典式人物。为了更详细地说明这其中的意思，我现在想用他自己的分析法来分析一下分析本身。首先，我要举一个广义的例子，然后，再解析一下什么是分析。摩托车是最典型的例子，因为摩托车也是从许多古典式的智慧中发明而来的。所以，请听：</span><br>
<span>　　为了理性的古典式分析，摩托车可根据其构造和其功能来划分。</span><br>
<span>　　按部件的构成来划分时，其最基本的构件是动力部分和行驶部分。</span><br>
<span>　　动力部分又可分成发动机和传动系统。我们先来看一看发动机。</span><br>
<span>　　发动机由一个单元构成，里面有动力系统、配气系统、点火系统、反馈系统和润滑系统。</span><br>
<span>　　动力系统由汽缸，活塞、连杆、曲轴和飞轮构成。</span><br>
<span>　　配气系统的部件，也是发动机的一部分，由油箱和过滤器、空气滤清器、化油器、浮子室和排气管构成。</span><br>
<span>　　点火系统由分电器、断电器、电池、高压线圈和火花塞构成。</span><br>
<span>　　反馈系统是由一个凸轮链、凸轮轴、挺杆和分配器构成。</span><br>
<span>　　润滑系统由一个油泵以及分布在单元各部分的油槽构成。</span><br>
<span>　　与发动机相连结的传动系统是由离合器、传动机构和传动链构成的。</span><br>
<span>　　与动力部分相连结的是行驶部分，它的构成部件有：车架，包括脚蹬，座鞍和挡泥板；方向控制装置；前后减震器；车轮；操纵杆和拉索；车灯和喇叭；速度表和里程表。</span><br>
<span>　　这里按其构造来解剖摩托车。若想知道这些部件是起什么作用的，就有必要按其功能来划分：</span><br>
<span>　　摩托车的功能可分成一般行驶功能和特别操控功能。</span><br>
<span>　　一般行驶功能可分成进气行程、压缩行程、做功行程和排气行程四个过程。</span><br>
<span>　　说到这儿，我可以继续按先后次序来描述四个行程所起的不同作用。然后，再描述操纵功能，这样就非常简明扼要地总结了摩托车的内在形式。这样的总结篇幅较短，内容很基础。几乎所提到的每个部件都可以继续无限地扩充。我曾读过厚厚一本只讲触点的书，而这个触点只是分电器上一个很小但很关键的零件。发动机种类很多，我这里描述的只是单缸奥托发动机，其他种类的还有二行程发动机、多缸发动机、柴油发动机、回转式发动机，等等。但我选用的例子足以说明问题。</span><br>
<span>　　这个描述将包括摩托车的各部件，以及发动机的各种功能。我们还非常需要一张示意图，来说明部件的具体位置，以及这么排列与造型的工程原理。但我的目的不是想面面俱到地分析摩托车，而是想提供一个起点，一个对事物认知模式的例子。而这个模式本身也将成为分析对象。</span><br>
<span>　　乍听起来，这种描述毫无陌生感，好像是此类入门教科书的导言，或者像职业培训的第一课。但不同寻常之处在于它不再是一种表达形式，而是变成了一种表达对象。这样，我们应能看到某些东西。</span><br>
<span>　　关于这个描述，你首先看到的是它的表面特征，你得控制自己，不为这一目了然的东西所淹没，否则，你无法认识其它的东西。这个表面特征就是：它非常单调乏味。吧嗒吧嗒，嗒嗒嗒嗒，化油器，齿速比，压缩；嗒嗒嗒嗒，汽缸，活塞，进气；嗒嗒嗒嗒，不停的敲击声……这正是古典模式的浪漫脸孔，乏味无趣、难以操控、望而生厌。浪漫派很难跨过这道门槛。</span><br>
<span>　　但如果你能把握住自己，不被其表象所吓退，你就能看见其它一些最初没有显现的东西。</span><br>
<span>　　首先，你应该了解摩托车的原理，否则就不可能理解摩托车，因为基础认知所必需的直接表面印象都不见了，唯有内在形式。</span><br>
<span>　　其次，不存在观察者。这个描述并没有说要看活塞，你就必须取下汽缸盖。“你”没有出现在画面上，甚至操作者也是某种非人格化的机器人，在摩托车上行使任何职能全都是机械化的。在此描述中没有主观视角，唯有独立于任何观察者的客观存在。</span><br>
<span>　　第三，一概不使用“好”与“坏”这两个词，以及它的所有同义词，也不做任何评价，唯有论据。</span><br>
<span>　　第四，有一把无形的刀在切割。这是一把非常致命的刀，一把智慧的解剖刀，刀刃如此锋利，动作如此迅疾，有时你看不见它在运动。你有一种幻觉，即它们每个部分都分别独立存在，且被如实命名。但它们也可以叫别的名字，以不同的方式组合，这取决于刀是如何切割的。</span><br>
<span>　　例如，反馈机制，包括凸轮轴和凸轮链，挺杆和分配器。它的存在是由于这把分析解剖刀不同寻常的切割所致。如果你到一家摩托车配件商店，买一套反馈组件，售货员会听不懂你在说什么。他们不是这样分解的。各个制造商都以不同方式来分解它。每个修理工都曾遇到过这种事，即买到的组件中找不到某个零部件，因为制造商把它看作是另一套组件的零配件。</span><br>
<span>　　重要的是要认清这把刀的实质，别以为摩托车或其他什么就是刀碰巧把它们切割成的那个样子。重要的是把注意力集中在这把刀上。后面我会向你证明，创造性地和有效地使用这把刀，可以解决古典式和浪漫式的分歧。</span><br>
<span>　　菲德洛斯是使用这把刀的大师，他游刃有余，威力无穷。他分析思想的手术刀一动，就把世界分成他想要的大块，再把大块切成小块，小块切成碎片，越切越细，直到他想要的那般粗细。他别具匠心地使用“古典”和“浪漫”两个属于，甚至也是他的杰作之一。</span><br>
<span>　　如果他就只有分析技巧这一点可取，那我宁愿闭口不谈他。我之所以没有缄默，重要的原因在于他把这个技巧运用得怪异但又极有意义。从没有人认识到这一点，我想连他自己也不曾认识到。这也许是我的错觉，但他用的这把刀与其说是杀手用的凶器，不如说是外科医生用的手术刀。也许它们没什么区别。但由于他看到一件正在发生的病态的令人痛苦的事，他开始切得越来越深，切到其根部。他在穷追不舍地搜寻着什么，那东西很重要。他使用这把刀，因为这是他唯一的工具。但他如此投入，如此穷追不舍，最后，真正的受害者却是他自己。</span><br>
<span>（第六章完）</span><br>
</p><p><b>xiezhenggang: </b><br>
<span>第7章</span><br>
<span>　　此刻，到处热烘烘地叫人难以忍受。空气好似炼钢炉般的蒸烤。护目镜下的双眼跟脸部其他部分比起来感觉更凉爽一些。我的手还算凉快，但手套背上有一块汗水浸透的黑斑，黑斑周围是一圈白色的盐花。</span><br>
<span>　　前方的路上有一只乌鸦啄着一堆腐肉，像是一条干硬的眼镜蛇，粘在沥青上。我们驶近时，乌鸦恋恋不舍地飞开。</span><br>
<span>　　天边出现几座房子的轮廓，在热浪中微微蒸腾。我低头看地图，猜想大概到鲍曼了，真想喝冰水，呆在有空调的房屋里。</span><br>
<span>　　鲍曼的大街和人行道上，几乎没有一个人影，但有许多汽车停在那儿，表明有人缩在屋里。我们把摩托车开进一个带斜角的停车场，使车头朝外以便走时不用调头。一位头戴宽檐草帽的孤零零的老人看着我们把摩托车停放好，摘下头盔和护目镜。</span><br>
<span>　　“你们热坏了吧？”他问。脸上毫无表情。</span><br>
<span>　　约翰摇着头说：“真够呛！”</span><br>
<span>　　那帽檐遮挡下的脸似乎在微笑。</span><br>
<span>　　“这会儿几度啦？”约翰问。</span><br>
<span>　　“我刚看了，是一百零二度（xie注：约39摄氏度）。”他说。“这会儿该一百零四度（xie注：40摄氏度）了吧。”</span><br>
<span>　　他问我们走了多长的路。我们告诉他后，他点头，露出钦佩的神色。“路可不短呀。”他说。他又问了一些摩托车的事情。</span><br>
<span>　　啤酒和空调在召唤，但我们没有打断他的问话，就这么站在一百零二度的大太阳底下，与这个老人聊着天。他是个牧场工人，已退休。他说，这一带都是辽阔的高原牧场，几年前，他也有一辆汉德逊摩托车。在这一百零二度的热浪中他还愿意谈他的汉德逊，我很高兴。我们聊了一会儿，约翰、西尔维娅和克里斯越来越不耐烦，最后我们不得不说再见，他说他很高兴认识我们。他仍然是面无表情，但我们觉得他并没有虚情假意。在一百零二度的大太阳底下，他带着一种尊严，慢慢地走开了。</span><br>
<span>　　在餐馆里，我提起这个老人，可他们谁也不感兴趣。约翰和西尔维娅无动于衷，只是坐着，全神贯注地让冷气把他们凉透。女招待过来点菜，竟把他们吓了一跳。由于他们还没想好吃什么，所以，她就走开了。</span><br>
<span>　　“我都舍不得离开这儿啦。”西尔维娅说。</span><br>
<span>　　我又想起那个戴宽檐草帽的老人，我说：“想一想没有空调时，这里是什么样子。”</span><br>
<span>　　“我正在想呢。”她说。</span><br>
<span>　　“路面这么滚烫，我的后轮胎磨损得厉害，我们的时速不能超过六十英里（xie注：约95.5公里）。”我说。</span><br>
<span>　　他们没作声。</span><br>
<span>　　克里斯，恰好与他们相反，似乎已恢复常态，机灵地到处左顾右盼。饭菜上来时他便狼吞虎咽。我们才吃到一半时，他就吃完了，并且说他还没吃饱。他又点了一份，我们等他吃完。</span><br>
<span>　　走出几英里，热度有增无减。太阳镜和护目镜都抵挡不住刺眼的亮光，看来需要一个电焊工用的护面罩。</span><br>
<span>　　高原上出现了被冲刷而成的道道沟梁和山坡，都闪烁着一片明亮的银光。一点草也不见，只有稀稀拉拉的草茎、岩石和沙。黑色路面对眼睛还舒服一点，所以我就盯着它，想着脚底下匆匆而过的模糊路面。我发现左侧排气管的颜色比以往任何时候都蓝。我在手套的指尖上啐了点唾液去试它，吱地一声直冒烟。不妙。</span><br>
<span>　　现在，重要的是把心放宽，别在脑子里打仗，要控制自己的思维。</span><br>
<span>　　现在，我该谈一谈菲德洛斯的刀。这能帮助我们理解我们谈论过的一些事情。</span><br>
<span>　　我们每个人都会应用这把刀，把世界切割成小块，并搭起一个架构框架。无论什么时候，我们都注意到周围的千变万化——这些变化的形状，这些干枯的山岭，发动机的声响，风门的大小，路边的每一块石头，野草，柳枝，每一块垃圾——不停地注意到这些东西在变化，但并没有真正意识到它们，除非有什么不同寻常之处，或者他们反映了我们事先期望看到的东西。我们不可能都意识到这些东西，并把它们一一记在脑子里，因为我们头脑中已塞满一些无用的杂碎，不可能再去思想。在我们注意到的所有这些东西中，我们必须有所选择。而我们所选择的，并能唤起意识的东西，绝不会与我们所注意到的那些东西相同，因为经过选择加工，它已发生了变异。我们在所注意到的无限景观（xie注：此处原文“landscape”，原书译为“地域”，现根据上下文改为“景观”，下同）中抓起一小把沙，并把这把沙称作是整个世界。</span><br>
<span>　　我们一旦有了这一小把沙，也就是我们所意识到的世界，就有了对世界加以区分的过程，即使用这把刀。我们把沙子分成若干堆。这种的和那种的；这个地方和那个地方的；黑的和白的；现在的和过去的；区别它就是把意识的宇宙分割成几部分。</span><br>
<span>　　那一小把沙起初看上去是均匀的，但我们看它的时间越长，越是发现它不一样。每一颗沙都不一样，没有两颗是相同的。有的在这些方面一样；有的在那些方面相像。我们可以根据这些共性与异性把沙分成几堆。不同堆的沙颜色深浅不一，颗粒大小不一，形状不一，颗粒形状的细分类不一，透明度不一，等等，等等。你可能以为这个次分割和分类的过程终究会完结，其实绝不会。它一直继续微分，无穷无尽。</span><br>
<span>　　古典式的认知涉及的是沙堆，以及将沙堆分类，并找出它们相互关联的依据。而浪漫式的认知是首先注意到整堆沙，而后才开始分类。这两种看世界的方法都是行之有效的，虽然二者是不可调和的。</span><br>
<span>　　现在，迫切需要找到一个与这两种认知方法都不相悖，并能将二者结合起来的世界观。这种世界观及不排斥将沙分类，也不排斥对沙不加分类的思考。相反，这种认知方法刻意把注意力转向沙的来源——无穷无尽的景观。这便是可怜的外科医生菲德洛斯想做的。</span><br>
<span>　　为了理解他想做的事，我们必须首先要理解这么一件事：整个景观中不可分割的一部分，正是立于景观中央的人，也就是观察者本身，他在将沙分成若干堆。只见景观而不见人，根本不是真正的看到这个景观。拒不接受剖析摩托车的佛陀的这部分，就等于完全没有佛陀（xie注：个人理解，忽略那个突兀碍眼的“佛陀”，此处似是“不接受观察的主观性，就等于没有观察”之意）。</span><br>
<span>　　人们总在问一个经典的问题，即摩托车的哪部分，哪堆沙中的哪一颗沙粒是佛陀。显然，问这个问题是从错误的角度来看问题，因为佛陀无处不在。但是，同样显然，问这个问题是从正确的角度看问题，因为佛陀无处不在。佛独立于任何分析思想而存在，这一点人们已谈论了很多，有的人甚至说得过多，以至于怀疑一切进一步的诠释。但关于佛存在于分析思想之内，并给这个分析思想指明方向，这一点人们实际上却从未提过。这是有其历史根源的。但历史是不断前进的，给历史遗产添加一些对这个说法的探讨，似乎没有坏处，也可能有某种好处。</span><br>
<span>　　当分析性思想，即这把刀应用到经验中时，总有一些东西在剖析过程中被扼杀。这是人们已深刻认识到的，至少搞艺术的人如此。马克•吐温的经验即为一例。自从他掌握了在密西西比河上领航所需要的分析知识后，他发现这条河失去了昔日的美丽（xie注：此句疑似出自《Life on the Mississippi/密西西比河上》，国内曾出过两个中文版本，分别是1961年/上海文艺出版社/毕树棠译；和1996年/百花洲文艺出版社/张友松译）。总有点什么被扼杀了。但在艺术中，人们较少注意到的是总有一些东西被创造出来。我们不能只盯着那些被扼杀的东西，相反，更重要的是看到那些被创造出来的东西，应该把这个过程看成是某种生与死的连续体，既不好，也不坏，它就是它。</span><br>
<span>　　我们经过一个叫玛玛思的小镇，但约翰不愿停下来歇歇脚，于是我们继续前进。热浪逼人，我们经过一片荒原，跨过界碑，进了蒙大拿。路旁的一个路标写着蒙大拿。</span><br>
<span>　　看见路标，西尔维娅上下挥动着手臂，我揿喇叭作答。但是，我的心情激动不起来，因为它突然给我内心带来一种他们所不知道的紧张。他们哪里知道，我们现在进入了菲德洛斯曾生活过的地方。</span><br>
<span>　　至此，我们谈了古典式和浪漫式的认知，这大概是一种奇怪而拐弯抹角的方式来描述菲德洛斯吧。但要准确地描述他，恐怕这条弯路是唯一的路径，因为若要形容他的相貌，或例举他生活中的数据，可能会陷入误导性的肤浅；而直接去面对他，也可能会带来灾难。</span><br>
<span>　　他是个疯子，当你面对一个疯子时，你所看见的是你自己知识的反映，即认为他是个疯子。这根本不是理解他本人。要认识他，你必须视之所见，而当你试图去视一个疯子之所见，只好走弯路。否则，你自己的见解挡住了路。因此，我看唯有一条路可以通向他，并且，我们还能继续往前走。</span><br>
<span>　　我一直在不停地做分析、下定义、分门别类，不是因为它们本身的缘故，而是想打一个基础，以便更好地理解菲德洛斯所走的方向。</span><br>
<span>　　前天晚上，我对克里斯说，菲德洛斯一生都在追逐一个鬼，这是真的，他追逐的那个鬼就潜伏在技术中，在所有现代科学和西方思想中的鬼，即理性的鬼。我告诉克里斯说，他找到这个鬼后，把它痛打了一顿。我想，这么打比方说是很对的。在下面的这段路上我想解释的是他所揭示的一些东西。目前这个年代，也许他人终能认识到这些东西的价值。当时，没有人能理解菲德洛斯追逐的那个鬼，但到了现在，我以为会有越来越多的人理解它，尤其在沮丧的时候能看到他=它——一个自称为理性的但外表是那么不连贯、不可理喻的鬼，它导致最正常的日常行为似乎都有些疯狂，因为它们与其他任何事情都不相关。这就是日常生活假定的鬼。它宣称生活的终极目标，即“永远活着”，是不可能实现的。但这又是最基本的生活目标。所以，伟大的智者就千方百计地治疗疾病，以便人们可以活得更久，但唯有疯子才会问为什么，一个人为了活得更久而活得更久，没有其他目的。这就是鬼说的。</span><br>
<span>　　我们在贝克停下，阴凉处的温度都高达一百零八度（xie注：约42摄氏度）。我摘下手套去摸油箱的金属壳，滚烫得无法下手。由于过热，发动机发出不祥的敲击声，真糟糕。后胎磨损得很厉害，用手一摸，差不多与油箱一样烫。</span><br>
<span>　　“我们得放慢速度。”我说。</span><br>
<span>　　“什么？”</span><br>
<span>　　“我看时速不能超过五十英里（xie注：约80公里）。”我说。</span><br>
<span>　　约翰看看西尔维娅，她又看看我。他们俩的表情说明他们私下议论过我速度太慢。</span><br>
<span>　　“我们只想早点到那儿。”约翰说。俩人朝一家餐厅走去。</span><br>
<span>　　链条也变得又热又干。我在右侧的鞍袋里摸出一罐喷雾润滑剂，然后把发动机发动起来，往运动着的链条上喷。链条还很烫，喷上去的溶剂立刻就挥发了。然后，我又喷了一点油，让链条走了一会儿，再关掉发动机。克里斯耐心地看着我，然后跟着我走进餐馆。</span><br>
<span>　　“我记得你说过，旅行第二天可能出现一次情绪大跌落？”我们走进他们俩坐的车厢式餐桌时，西尔维娅问。</span><br>
<span>　　“第二或第三天。”我答道。</span><br>
<span>　　“那第四或第五天也会吧？”</span><br>
<span>　　“也许。”</span><br>
<span>　　她和约翰又互看了一眼，脸上表情像原先一样，似乎在说“三个人太多了”。他们可能想快点走，在前面某个城镇等我们。本来我想建议他们这么做的，但是担心，如果他们走得过快，恐怕不是在某个城镇，而是在路边等我们了。</span><br>
<span>　　“我真不知道，这里的人怎么这么耐热。”西尔维娅说。</span><br>
<span>　　“嗯，这儿可是很艰苦的乡村。”我有点气恼地说，“他们来这里之前就知道这里很艰苦，早有心理准备。”</span><br>
<span>　　我又说：“如果有人抱怨，那只能使其他人更难受。他们有毅力，知道如何生存下去。”</span><br>
<span>　　约翰和西尔维娅没怎么说话，约翰早早喝完他的可乐，就到一个酒吧去喝啤酒，我走出餐馆，检查摩托车上的行李，发现新打的背包受到挤压，我便解开绳子，重新捆扎。</span><br>
<span>　　克里斯指着阳光下的一个温度计，我们一看，刻度以直线上升到一百二十度以上（xie注：近50摄氏度）。</span><br>
<span>　　我们还未出城就又出汗了，风吹走热汗的清凉感还没持续半分钟。</span><br>
<span>　　热浪向我袭来，即使戴着太阳镜，我也不得不把眼睛眯成一条缝。眼前除了灼热的沙土，亮得发白的天空，什么也没有。四周变得白热化。真是人间地狱。</span><br>
<span>　　约翰在前面越开越快，我干脆不去追赶他们，而是减慢速度至五十五英里（xie注：近90公里）。除非你想自找麻烦，在这么热的天不能让轮胎在八十五英里以上（xie注：近140公里）的时速下奔跑，在这样的路段，车胎有可能爆炸。</span><br>
<span>　　我猜想，他们可能把我说的话理解成一种责备，但我当时并无责备的意思。在这种毒辣的日头下我绝不会比他们更舒适，但没有必要总想着热。一整天我都在思考，都在谈菲德洛斯，而他们一定只想一件事，那就是热。就是因为老想着它，才使他们打不起精神。</span><br>
<span>　　作为一个个体，菲德洛斯具有多方面的品质：</span><br>
<span>　　他深谙逻辑，即古典体系的体系，它论述了分析性知识能被构筑和相互关联的系统化思想的规则和步骤。他的逻辑思维极为敏捷，他的斯坦福-比纳特智商（Stanford-Binet IQ）得了一百七十分，仅五万分之一的人能达到如此高分。这个智商值是说明分析能力与技巧的一个基本指数。</span><br>
<span>　　他很有条理，但如果说他的思想和行动像个机器，那就误解了他的思维特征。它不像活塞、轮子和变速器一下子一齐运动，规模巨大却协调一致。相反，他的思维令人联想到一束激光，一小束这种强度极大、能量极高的光，甚至可以射向月球，再反射回地球。菲德洛斯没有把他卓越的智慧向大众阐明。他只是追求一个特殊而遥远的目标，瞄准它并击中它。现在，阐明他击中的那个目标的任务似乎留给了我。</span><br>
<span>　　与他过人的智慧成正比的是，他极度地与世隔绝。没有任何记录表明他有亲密朋友。他总是一人旅行，即使与人在一起，他也总是形单影只。人们有时感觉到这一点，又为这一点所排斥，因此不喜欢他，但他并不在乎他们喜不喜欢。</span><br>
<span>　　他的妻子和家人似乎深受其苦。他妻子说，他的沉默寡言如同一道高墙，若有谁想越过高墙与他交流，常常发现自己面对的是片空白。我的印象是，他们渴望得到他的亲情，可他从不给予。</span><br>
<span>　　没有人真正了解他。显然，这是他所期望的，也是这么做的。也许他的智慧是他独来独往的结果，也可能是原因，但这二者总在一起，他有一种离奇而孤僻的智慧。</span><br>
<span>　　不过，这还不能完全说明他，因为智慧与激光的比喻给人一种他是个冷漠、毫无感情的人的印象。但事实上他不是这样的，他在追逐我称之为理性之鬼的东西时，他是个狂热的追逐客。</span><br>
<span>　　我记忆中有山中的一幕尤其生动。太阳落山仅半小时，清淡的暮霭使树变小，甚至使岩石变成了蓝、灰、棕色交错的阴影。菲德洛斯在山里已经三天没吃东西了。他的食物告罄，但他在深思，在领悟，不愿离去。他知道回家的路就在不远处，但他不想马上走。</span><br>
<span>　　暮色笼罩的小道上，他看到一个东西在动，再仔细看，似乎是一条狗从小道上向他走来，一条很大的牧羊犬，或者更像拉雪橇的狗。他纳闷什么驱使一条狗在傍晚这个时分来到这个不知名的地方。他不喜欢狗，但这条狗不管他怎么想，仍然朝他走来。它似乎在观察他，判断他。菲德洛斯良久地盯着狗的眼睛，有一会儿，竟有某种似曾相识感。过一会儿，狗不见了。</span><br>
<span>　　很久以后，他才意识到这是一头森林狼。这件事在他的记忆中久久萦绕，我以为个中原由是在狼的眼睛里，他看见了自己的影子。</span><br>
<span>　　一帧照片可以显示一幅具体的影像，时间是静止的。而一面镜子也能显示一幅具体的影像，但时间是动态的。可我认为，他在山中看到的却是另一番景象，它既不是具体的，也不存在时间中。但不管怎样，它仍是一幅影像。这就是为什么他有似曾相识感。我又清晰地回忆起这种感觉，因为昨晚我又用菲德洛斯的眼光看到了它。</span><br>
<span>　　就像那头山中的森林狼，他具有一种野兽般的勇气。他走自己的路，毫不顾及可能出现的，使人目瞪口呆的后果。甚至现在，我听说这事，也吃惊不小。他并不经常左躲右闪。我发现了他这点。但这种勇气并非来自任何自我牺牲的理想化意识，而是来自他执著地追求。并没有什么高贵不凡的东西。</span><br>
<span>　　我想他之所以执著地追求理性之鬼，因为他要报复它，因为是它造就了他。他想使自己摆脱自己的形象。他想毁掉它，因为这个鬼正是他自己；而他想从自己个性的枷锁中解放出来。在某种奇怪的意义上，他最终还是得到了这份自由。</span><br>
<span>　　他的这些故事听起来可能有点非现实感，但还有更不可思议的事呢。这就是我和他的关系。这层关系直到现在一直被遮掩，被搞得模糊不清。但不管怎样，应该让你们知道。</span><br>
<span>　　我第一次发现他，是从许多年前发生的一系列奇怪的事件中推断出来的。有一个星期五，我去上班，赶在周末干了许多活儿，心情非常好。下午晚些时候就开车去参加一个晚会。在晚会上，我边喝酒边与每个人长时间地大声交谈。因为多喝了点，就到后面的房间里躺一会儿。</span><br>
<span>　　醒来时，我发现自己睡了一个通宵，因为天已大亮。我一想：“天哪，还不知道主人的名字呢！”不知道待会儿会是多么尴尬。这房间不像是我昨晚躺的那间房，但我进来时黑得很，而且我也许醉得不省人事记不清了。</span><br>
<span>　　我起床看到自己身上的衣服也换了。这不是我昨晚穿的那身衣服。我走出房门，让我大吃一惊的是，门外不是房间，而是一条极长的走廊。</span><br>
<span>　　我走在走廊上，感觉到每个人都在看我，有三次被陌生人搀住，问我感觉如何。我以为他们指的是我酒醒了没有，回答说我还没有喝醉。他们中有一个人哈哈大笑起来，但突然又收住笑。</span><br>
<span>　　我看到走廊尽头的房间里有一张桌子，有人坐在那儿举行某种活动。我坐在附近，希望无人注意我，直到我把这一切都想明白。但一个白衣女人走到我跟前，问我知不知道她的名字，我读着她上衣上的姓名卡，她没看到我看着姓名卡，似乎很吃惊，然后匆忙地走开去。</span><br>
<span>　　当她返回时，身边带着一个男人。他直视我的脸，他坐到我身边，问我是不是知道他的名字，我说出他的名字。我竟知道他的名字，我和他们一样吃惊。</span><br>
<span>　　“这种事发生得太早。”他说。</span><br>
<span>　　“这儿像是一个医院。”我说。</span><br>
<span>　　他们说对。</span><br>
<span>　　“我怎么上这来的？”我问。脑子里还想着那个酒醉的晚会。男人什么也没说，女人目光向下，什么也么对我解释。</span><br>
<span>　　我花了一个多星期从四周的证据中推测出我醒来之前的一切都是梦，醒来之后的一切才是现实。没有任何依据把二者区分开，只有不断发生的事件在说服我没有醉酒这个经历。有一些小事，例如门是锁住的，而我对门外的景象完全没有印象。从预审庭发来的一张纸条通知我某人已被宣判为精神病。他们是指我吗？</span><br>
<span>　　最后，有人向我解释说：“你现在有一个新人格了。”但这种说法根本不是解释。这比任何时候都令人困惑，以为内我根本不记得我有“旧”人格。如果他们说：“你是一个新的存在。”可能更清楚一些，也可能比较恰当。他们犯了一个错误，把人格看作像是人们身上穿的衣服一样的占有物。但除了人格外，还有什么呢？骨和肉，也许还有一套法律上的数据，但肯定不会有人。骨和肉，以及法律数据都是人格穿的衣服，而不是其它。</span><br>
<span>　　他们认识并断定我就是其延续的那个人又是谁呢？</span><br>
<span>　　这是我多年前第一次暗自意识到菲德洛斯的存在。在那以后的数月数年里，我又陆陆续续了解了更多。</span><br>
<span>　　他死了。法庭命令把他摧毁。在高压交流电通过他的大脑脑叶时震死了。这个过程被专业人员称作是“湮灭ECS”，即每隔半秒到一秒半，给他施加一次大约八百毫安的电流，连续二十八次。在一个技术上完美无缺的操作中，整个人格被全部抹去，不留任何痕迹，从那以后决定了我们的关系。我从未见过他，也永远不可能见到他。</span><br>
<span>　　但他的记忆一次次地流进我的脑海，突然与我们眼前这条道路，沙漠和四周白热化的沙地相衔接匹配起来。这是一个奇怪的巧合，后来我明白了他把我们的一切都看在眼里。他就在此地，否则，我不会熟悉这一带，他应该在此地。我就像一个有超凡洞察力的人，一个通灵的巫师，接受来自另一个世界的信息。我看到这些突如其来的视觉偶合，回想起某些我不知从何发源的奇怪思想。情况就是这样。我用自己的眼睛来看事物，也用他的眼睛来看，他一度拥有这双眼睛。</span><br>
<span>　　多么有威慑力的一双眼睛！我现在看着这双戴手套的手，这双把握摩托车方向的手，也曾是他的。如果你能理解来自这双手的感情，那么，你就能理解什么是真正的恐惧——当你得知你无处可逃时心中萌发的那种恐惧。</span><br>
<span>　　我们走进一座低矮的山谷。没多久，我一直期盼的一个路边停车场出现了。几张长椅，一幢小屋，几棵小绿树，几根软管直插树底。那不是约翰吗？上帝保佑我！他正在停车场另一头的出口处，准备把车开上公路。</span><br>
<span>　　我视而不见，在房子的一侧停了车，克里斯跳下车。我把车支在支车架上。发动机上发出的热气像着了火一般，释放出的热浪使周围一切都变形走了样。我的眼角看见约翰的摩托车又回来了。他们俩走过来一齐盯着我。</span><br>
<span>　　西尔维娅说：“我们真的……生气了！”</span><br>
<span>　　我耸耸肩，走到饮水处喝水。</span><br>
<span>　　约翰说：“你给我们讲的那种毅力都到哪儿去了？”</span><br>
<span>　　我看了他一会儿，看出他确实生气了。“恐怕你们把我说的话太当真了。”我说。然后，我转身去喝水。水碱味很重，像肥皂水似的，但我还是喝了下去。</span><br>
<span>　　约翰走进房里，把他的衬衫泡在水里。我检查油面高度。加油嘴盖很烫，隔着手套还烫着我的手指头了。发动机耗油不多，后轮胎又磨平了不少，但仍能对付。链条还算紧，不过有点干燥。我又加了点润滑油以保安全，重要部位的螺栓都还够紧的。</span><br>
<span>　　约翰走过来，全身湿得直滴水，说：“这回你们先走，我们跟在后面。”</span><br>
<span>　　“我可不愿开快。”我说。</span><br>
<span>　　“那好吧，”他说，“我们会到那儿的。”</span><br>
<span>　　这样，我便打头阵，走得较慢，穿过峡谷的路不像我想像的那样，并不比我们走过的路直，而是蜿蜒而上。真奇怪。</span><br>
<span>　　眼前的道路时而微微弯曲，时而转到相反方向，再急转弯。一会儿上个小坡，一会儿上个陡坡。我们在狭窄的山缝中以Z字型曲折前进，每次都爬升一点点。</span><br>
<span>　　我们看到几丛灌木，然后是小树。一路上坡，再往前就进入草地，然后是围着篱笆的草原。</span><br>
<span>　　头顶有一小团云，可能有雨？或许有。草原上应该有雨。这片草原还有花朵点缀其中。真奇怪，怎么一切全变样了。地图上没有标记。而且，刚才那份记忆也消失了。菲德洛斯大概没跟着我们走这条路吧。但并没有其他路可走。奇怪，它一直在上升。</span><br>
<span>　　太阳隐没在云朵中，现在已贴近我们上方的地平线。那里有树，松树；树林中吹来一阵阵夹杂着松香的凉风。草原上的小花在风中摇曳。摩托车微微倾斜。我们突然感觉凉快下来。</span><br>
<span>　　我看了看克里斯，他笑了，我也笑了。</span><br>
<span>　　接着，雨噼里啪啦拍打在地上。地面上如久旱逢甘霖的泥土随风散发出一股泥土的气息。路边的尘土在初雨中滚成了许多小球。</span><br>
<span>　　一切都这么新鲜。对这场新雨，我们真是望眼欲穿。我的衣服打湿了，护目镜上溅起了点点泥印。身上开始感觉凉意，那沁人的凉意。太阳破云而出，松林和草地上又镀上一层金色的阳光。太阳照在小水珠上，闪烁着熠熠光芒。</span><br>
<span>　　我们到达山坡最高点时，身上已干透，而且十分凉快。于是，我们停下车，俯瞰这巨大的山谷和山下的河。</span><br>
<span>　　“我想我们已经到了。”约翰说。</span><br>
<span>　　西尔维娅和克里斯走进草地，来到了松树下的花丛中。透过松林，我可以看见峡谷的另一侧，以及更远处和下方。</span><br>
<span>　　我现在是一个拓荒者，在寻找一块希望之地。</span><br>
<span>　　（第七章完）</span><br>
<span>　　第一部完</span><br>
</p><p><b>xiezhenggang: </b><br>
<span>第二部</span><br>
<span>第8章</span><br>
<span>　　大约早晨十点，我坐在蒙大拿迈尔斯城一家旅馆后面阴凉的路石上，身边是我的摩托车。西尔维娅带着克里斯去洗衣店洗我们所有人的衣服。约翰到商店去买鸭嘴型护眼罩安装在他的头盔上。他说昨天进城时在一家摩托车店看见过那东西。而我，打算修一修发动机。</span><br>
<span>　　此刻我感觉不错。我们是下午住进来的，补睡了好一会儿的觉。我们决定在此停歇不愧是英明之举。我们都累得全身麻木，感觉迟钝了。约翰在登记房间时竟想不起我的名字。柜台小姐问店外那两辆“一流的、梦幻似的摩托车”是不是我们的，我们笑得太厉害，搞得她不知自己说错了什么话。其实，那是因为疲劳过度，大脑皮层麻木而发出的歇斯底里的笑。把摩托车停在停车场，我们步行，这样调剂一下，真是件让人高兴的事。</span><br>
<span>　　洗澡也是。大理石地板中央，有一个漂亮的老式搪瓷铁浴缸，置于四只狮子的脚爪上，仿佛在等待着我们。水质很软，使人觉得总也洗不净肥皂似的。洗完澡，我们一起逛大街，亲如一家人。</span><br>
<span>　　这辆车我修过不知多少回，对它是了如指掌。我再也用不着费太多脑筋就知道该怎么做。主要是看看什么地方不对劲。发动机发出一种杂音，像是挺杆松了，但或许更糟。所以我打算检修一下，看看这杂音还在不在。调节挺杆必须等机器冷却下来，也就是说，无论把它停在哪儿过夜，第二天早晨才能动手调节。这就是我现在坐在蒙大拿迈尔斯城一家旅馆后面的阴凉石头上打算做的事。此刻空气凉爽，太阳要再过一小时左右才能升到树梢上。这时修理摩托车再合适不过了。重要的是，不要在日头高照，或傍晚时分来盘弄这些机器，因为那时思路混沌，头脑发懵。无论你平时修理这辆车多么熟练，任何时候都要小心谨慎，敏于观察。</span><br>
<span>　　并非人人都懂得摩托车的维修保养是个多么完全理性化的过程。他们以为这仅仅是点“小窍门”，或者“对转动的机器有某种亲和力”。他们说的不错，但这个窍门几乎纯粹是一个推理过程。大多数麻烦是昔日收音机里所说的“两个耳机之间少了点东西”造成的，即不会正确使用头脑。摩托车的各种功能完全依据推理法则进行。因此，研究摩托车维修艺术其实就是研究理性艺术的一个缩影。昨晚我说，理性之鬼正是菲德洛斯上下求索，并导致他精神失常的原因。但要实实在在地理解它，关键是要掌握理性的几个实例，以避免陷入任何其他人难以理解的笼统概念中，除非理性要解决的实际问题也包括其中，否则纯粹地谈论理性令人难以理解。</span><br>
<span>　　现在，我们面前有一道介于古典与浪漫二者之间的屏障。从这一面看，我们看到的是摩托车的直接外观，这是看问题的重要方法之一；从另一面看，我们能像修理工一样，看到摩托车的外表形式之内的东西，这也是看问题的重要方法之一。这些工具，比如这把扳子吧，它有某种浪漫式的美，但其功用却总是纯古典式的，它是用来改变机器内在形式的。</span><br>
<span>　　第一个火花塞内的瓷芯非常黑，无论是从古典还是浪漫意义上看，它都是丑陋的，因为它说明汽缸内的汽油太多，空气不足。汽油里碳分子得不到足够的氧气化合，只好变成积碳填满了火花塞。昨天进城时，摩托车怠速有点慢，也正是这个原因造成的。</span><br>
<span>　　不知两个汽缸是不是都这样，我检查另一个。果然两个都一样。我摸出一把小刀，从沟里拾起一根木棍，削尖一头去剔火花塞，心里琢磨着是什么原因造成了浓度过大。这肯定与连杆的阀门无关，而化油器是极少出毛病的。要不，是因为主喷雾器喷嘴孔径过大，在摩托车发动机转速较高时混合气浓度过大造成的？但以前，用同样喷嘴时，火花塞并没有这么黑。真是个谜，我们身边总有许多解不开的谜。若想一次解开所有谜团，永远别想把摩托车修好。既然暂时没有答案，我就只好留待以后解决。</span><br>
<span>　　第一个挺杆配合间隙正常，无需调节。我接着查看第二个。离太阳爬上树梢还有很长时间，每当我干这些事时，总有一种身在教堂之感。量规尺是某种宗教圣物，我拿着它在进行某个神圣仪式。它属于“精密测量仪器”套件之一，在古典意义上，这个称谓可以说内涵深邃。</span><br>
<span>　　对于摩托车，要求达到这么高的精密度不是出于任何浪漫的或完美主义的缘由，仅仅是因为发动机内产生的巨大热能和爆发力，唯有用这些仪器测量出来的精密度才能控制。每一次爆发所产生的力以高达每平方英寸数吨的表面压力驱动连杆，带动曲轴。如果连杆非常精密地连接在曲轴上，燃烧的动力便能平滑地传递，金属部件就能承受这个力。但如果接口松了哪怕仅有千分之几英寸，这个力就会像榔头猛击一样，突然传递过来。连杆、轴承和曲轴表面很快就会被锤扁，发出一种起初听起来像挺杆松弛的杂音。我现在就要检查这个部分。如果真是挺杆套松了，我不加以调整就开着上山，这声音会越来越响，直至连杆磨脱，撞到运转中的曲轴上，最后毁掉发动机。有时断开的连杆会直接冲出曲轴箱，把所有的机油都漏在路上。到那时，你就只能推着车走路了。</span><br>
<span>　　但这一切是可以避免的，只要你把这精密仪器测量出来的千分之几英寸的接口调整好就行。这些仪器的古典美即在于此。不是你所看到的，而是它们内在的含义，他们控制内在形式的能力。</span><br>
<span>　　第二个挺杆没有问题。我绕到另一侧，开始检修另一个汽缸。</span><br>
<span>　　精密仪器是用来达到一种思想境界，即“绝对完美是可望而不可及的”。摩托车上没有任何部件的精度是“绝对完美”的，永远也不可能。但只要接近这些仪器所给你的精密度时，奇妙的事情就发生了。你可以借助一种动力飞车驰骋大地。这动力如果不是无论哪方面都完全合乎理性，真可称作是魔力。认真地理解这个理性智慧的思想境界是基本出发点。约翰看摩托车，只看到不同形状的钢铁部件，对这些奇形怪状的玩意儿没有好感，因此对这一切都不感兴趣。此刻，我看这些钢铁部件，看到的是思想，他以为我只是敲敲打打，而我却是在与各种概念打交道。</span><br>
<span>　　昨天，我谈起这些概念，我说摩托车可以依据其构造和其功能来划分。说那席话时，我突然想出下面几个框架：</span><br>
<span>　摩托车</span><br>
<span>　　|</span><br>
<span>—————</span><br>
<span>｜　　　｜</span><br>
<span>组件　功能</span><br>
<span>　　当说到不见可分成动力部分和行驶部分时，我又突然想到更多的框架。</span><br>
<span>　　　　摩托车</span><br>
<span>　　　　　|</span><br>
<span>　　　—————</span><br>
<span>　　　｜　　　｜</span><br>
<span>　　　组件　功能</span><br>
<span>　　　｜</span><br>
<span>　——————</span><br>
<span>　｜　　　　｜</span><br>
<span>动力部分　行驶部分</span><br>
<span>　　你看，我每往细处划分一次，就会出现更多的砖块，直到最后，得到一个有无数砖块构成的巨型金字塔。最终你会发现，当我把摩托车分解成越来越小的部件时，我也在构筑一个框架。</span><br>
<span>　　这个概念框架其正式名称叫做分解图。自古以来，西方所有的学问都有这么一个基本的架构。王国、帝国、教会、军队，毫无例外都有等级森严的权力分解图。现代各行业也是这样构筑的，参考材料的目录也是这么构筑的，机械装配、计算机软件，所有科技知识都是这样构筑的。有些学科，如生物学，门——纲——目——科——属——种，一环扣一环的等级体系几乎成了不可更改的神谕。</span><br>
<span>　　“摩托车”这个砖块包含“组件”和“功能”两个砖块，而“组件”又包含“动力部分”和“行驶部分”两个砖块，等等。其他操作者还有许多其他的构筑方式，诸如能产生一长串因果结构的“起因”，A导致B，B导致C，C导致D等等。我在描述摩托车的功能时，使用的就是这种结构。有的操作者使用“存在于”、“相当于”、“隐含于”等句型，也能得到其他类型的结构图。这些结构图通常在形式上和途径上相互关联，个中关系错综复杂，恐怕一个人在他一生中也只能理解其中一小部分。这些相互关联的结构总称系统，就好比一个属，而等级分解和因果结构是它的种。摩托车就是一个系统，一个真正的系统。</span><br>
<span>　　要把某个政府或集团机构称作是系统，这是毫无疑问的，因为这些组织是在与摩托车相同的结构概念关系的基础上建立起来的，即使它们失去了其他所有的意义和目的，他们仍然有结构关系来维系。人们到工厂上班，从八点到五点毫无怨言地干一份毫无意义的工作，正是因为整个体系要求他们这么做。没有恶棍，也没有“卑鄙的家伙”比他们过着这么毫无意义的生活，只是整个体系，整个系统在作怪。没有人会仅仅因为它毫无意义而承担改变整个架构的可怕任务。</span><br>
<span>　　但是，因为它是个系统而拆毁工厂，反抗政府，或者不去修理摩托车，则等于治标不治本。而且，仅是治标而不治本，就不可能有任何改变。真正的系统，实实在在的系统，其实正是我们现在的系统化思想结构，即理性（理念）本身。如果一家工厂被拆毁，而创建工厂的理念未变，那么这个理念还会再建一个工厂。如果一场革命推翻了一个系统化的政府，但形成该政府思想的系统化理念完好无损，那么这些模式会在下一届政府中重蹈覆辙。人们对这个系统总是谈论得多，理解得极少。</span><br>
<span>　　摩托车正是这样的一个系统，一个寄寓于钢铁部件之中的理念架构。系统中的所有零件，所有形状，无一不是某种思维产物。</span><br>
<span>　　第三个挺杆也没问题。还剩一个，肯定是这个有问题。我注意到，从没有跟这些部件打过交道的人很难理解这一点，即摩托车根本上是个思维产物。他们说到金属，就联想到某些固定的形状——管子、连杆、钢梁、工具、零件——它们都是一成不变的，不可违逆的。他们从根本上把金属看作是有形可见的东西。但车工、铸工、锻工和钳工，往往认为钢根本没有形状。如果你技术娴熟，你想要它是什么形状，它就是什么形状。要是你手脚笨拙，它可能会变成任何形状，偏就不是你想要的那种。像这个挺杆的形状，是你想要的，并赋予这块钢以形状。那么，这块钢没有别的形状，就是发动机上这块又脏又旧的东西。这些形状都是某种思维的产物，明白这一点很重要。那这块钢呢？见鬼，这块钢也是出自某人的思维。自然界中没有“钢”，从青铜时代过来的人都知道。自然拥有的仅仅是让钢出现的潜能，别无他物。那么什么是“潜能”呢？它也在某人的思维里——鬼魂。</span><br>
<span>　　这真是菲德洛斯所说的话。他说这都是思维的产物。如果你不举一个像发动机这样的具体例子，就跳起来劈头盖脸地说这话，人们会觉得你在发疯。但当你结合某个特殊而具体的实例来说，就不会有疯狂的感觉，就会明白，他的话也许蕴含某些重要意义。</span><br>
<span>　　第四个挺杆太松了，正如我所料，我把它调紧，再检查它的运转时机，看到它依然很稳妥，接触点还没有磨凹，因此，我不去管它们。我把阀门盖旋紧，换了一个火花塞，然后点火发动。</span><br>
<span>　　挺杆的噪音没有了，但现在油温不高，说明不了什么。我让车轮空转，一边收拾起工具。然后，我骑着车，打算去昨晚在大街上向一个骑摩托的人打听到的那家摩托车店。那家店可能有链条调节扣卖，我还需要买一个新的橡皮脚蹬套。克里斯可能双脚抖得厉害，他的脚蹬套磨损得很快。</span><br>
<span>　　骑过两个街区，挺杆仍然没有再出现噪音，而且声音听起来很不错，我想毛病一定是给修好了。不过，在走过三十英里（xie注：约48公里）之前，我不能轻易下结论。到那时再说吧。此刻，阳光灿烂，天高气爽，我头脑很清醒，还有一整天在等着我们。我们快到高山地区了，这样的日子活着真开心。正是这里比较稀薄的空气才有如此怡人的气息，当你来到海拔较高的地方时，总有这种感觉。</span><br>
<span>　　海拔高度！发动机混合气浓度增高，就是因为地势过高！不错，肯定是这个原因。我们现在在两千五百英尺（xie注：约760米）的高度。我最好换成标准喷嘴，只需几分钟，就能装好，使空转怠速小一点。我们还要去比这高得多的地区。</span><br>
<span>　　在几棵枝叶婆娑的大树下，我找到了那家比尔摩托车店，却不见比尔的人影儿。一个过路的说，他可能去哪儿钓鱼了，但店门大开着，我们真是身在西部，若在芝加哥和纽约，谁会让店门这么大敞着。</span><br>
<span>　　走进店里，我看到比尔大概是毕业于“照相头脑”学校的修理工。到处都摆放着工具，扳子、螺丝刀、旧零件、旧摩托车、新零件、新摩托车、销售广告、内胎……这里一堆，那里一摞，简直看不见工具下面的工作台。我在这种混乱不堪的工作条件下是干不了活的。但也许正因为我没有“照相头脑”。而比尔可能一转身，就能不假思索地从中拿到任何工具。我曾遇到过这样的修理工。你在一边观看都能使你发狂。但他们一样能很好地，有时甚至能更快地把活儿干完。若是谁把工具挪到左边哪怕只有三英寸（xie注：约7~8厘米），他可能要费好多功夫才找得着。</span><br>
<span>　　比尔满脸堆笑地进来，似乎有什么开心事。他说他有跟我摩托车匹配的喷嘴，并知道它们放在哪儿，不过我得等一会儿，他要先结掉一笔“哈雷”零部件的生意。我尾随他到店后的工棚，看着他卖出一整套“哈雷”摩托车的旧零件——除了车架，那是买主自备的。他出价一百二十五美元，这还真便宜。</span><br>
<span>　　回店的路上，我搭讪道：“他能把这些零件组装起来，对摩托车应该很在行啊。”</span><br>
<span>　　比尔笑着说：“这也是最好的学习方式。”</span><br>
<span>　　他店里有喷嘴，橡皮套脚蹬，但没有链条调节扣。我把橡皮套和喷嘴都换上，然后让轮子空转，清理掉泥块，一路骑回旅馆。</span><br>
<span>　　西尔维娅、约翰和克里斯正带着他们各自的东西下楼，他们脸上写着和我相同的心情。我们上街找一家餐馆吃牛排作午餐。</span><br>
<span>　　“这个小城不错，”约翰说，“真是顶呱呱，没想到还有这样的好地方。今天一早我把全城都走遍了。这儿有牧场工人的酒吧，高帮靴子，银币皮带扣，里维斯牛仔裤，宽边牛仔帽，应有尽有，都是真货——不是商会里的样子货。今天早晨，在街区那头的酒吧里，他们和我聊了起来，好像我是这里土生土长似的。”</span><br>
<span>　　我们要了一圈啤酒。我从墙上的马蹄形标志看出我们正处于“奥林匹亚”啤酒区，于是点了这种啤酒。</span><br>
<span>　　“他们可能以为我是从牧场来的，”约翰接着说，“有一个老家伙不停地说，他不打算给几个该死的儿子任何财产，我听着真开心。他说，将来牧场都留给姑娘们，因为那些该死的男孩子把挣来的钱都花在苏茜的店里。”约翰止不住放声大笑。“他很遗憾养了她们一场，等等等等。我还以为这些东西三十年前早没了，没聊到这里还有。”</span><br>
<span>　　女招待端来牛排，我们拿起刀切着吃起来。一清早修理摩托车的活儿使我胃口大开。</span><br>
<span>　　“还有件事你们应该会感兴趣，”约翰说，“他们在酒吧里说起我们要去的波兹曼。他们说，蒙大拿州州长原打算解雇五十名波兹曼大学的激进教授，后来，他自己在飞机失事中丧了身。”</span><br>
<span>　　我回答说：“那是老早以前的事啦。”牛排的味道好极了。</span><br>
<span>　　“我原先不知道这个州还有那么多激进分子。”</span><br>
<span>　　“这个州的人形形**，什么样的都有。不过，这只是右翼政治的结果。”我说。</span><br>
<span>　　约翰给自己的牛排撒了一些盐。他说：“是家华盛顿报纸专栏撰稿人昨天在他的专栏里把这条消息抖露出来的，所以他们才议论这件事。学院的院长也证实了此事。”</span><br>
<span>　　“他们把名单登出来了吗？”</span><br>
<span>　　“我不知道。你认识他们中的人吗？”</span><br>
<span>　　“如果名单上有五十个人，那我的名字肯定在其中。”我说。</span><br>
<span>　　他俩都吃惊地看着我。其实，我不是很知情，因为当时不是我，而是菲德洛斯。怕这么说引起错觉，所以我解释说，在蒙大拿的加拉廷县，所谓的“激进分子”与其他地方的激进略有不同。</span><br>
<span>　　“这所学院，”我告诉他们，“曾经拒绝过一位美国总统夫人，因为她‘太具争议性’。”</span><br>
<span>　　“谁？”</span><br>
<span>　　“埃莉诺•罗斯福（xie注：即美国第32任总统富兰克林•罗斯福的妻子。她在罗斯福去世后成为独立政治活动家，是20世纪全美甚至全世界最著名的女政治家之一，主持起草了著名的《世界人权宣言》。杜鲁门总统和肯尼迪总统先后任命她担任美国驻联合国代表团团长，联合国人权委员会主席，和妇女权利委员会主席。她还是有色人种国际联盟组织的成员，并帮助成立了 “美国民主行动”组织）。”</span><br>
<span>　　“我的天哪，”约翰大笑，“这简直太疯狂了！”</span><br>
<span>　　他们还想听我说，但我很难再说什么。后来，我又想起一件事，便说：“在那种形势下，一个真正的激进分子其实早已万无一失。他几乎可以为所欲为，且肆无忌惮，因为他的对手们已经烂得无以复加。无论他说什么，他们都会让他显得好像很有道理。”</span><br>
<span>　　出了餐馆，我们路过一座城市公园。昨晚我就注意到，并有一种似曾相识感，只是记忆中没有抬头看树林的印象。有以前晚上去波兹曼，菲德洛斯路过此地，就在那条公园的长椅上过了一夜。所以我昨天没有认出那个林子，因为他是在夜晚回波兹曼的学院时经过此地的。</span><br>
<span>（第八章完）</span><br>
</p><p><b>xiezhenggang: </b><br>
<span>第9章</span><br>
<span>　　现在，我们顺着黄石谷横穿蒙大拿。原野上一会儿是西部的鼠尾草，一会儿是中西部黄石河灌溉区的玉米田。有时我们翻过悬崖峭壁，来到无灌溉区，但通常我们沿河岸行驶。途中，我们遇到一个纪念碑，上面刻着“路易斯和克拉克探险”的典故（xie注：刘易斯与克拉克远征，Lewis and Clark expedition，1804–1806年，是美国首次横越大陆至太平洋沿岸的往返考察活动）。他们其中一位从西北通道出发，在周边探险中曾走过这条路。</span><br>
<span>　　听起来不错，很适合我的“讲坛”。我们的确也走在某种“西北通道”上。我们经过田野，沙漠，一天就这么消磨过去了。</span><br>
<span>　　现在，我想进一步追逐菲德洛斯曾追逐过的那个鬼，即理性，那个乏味、复杂、古典的内在形式之鬼。</span><br>
<span>　　今天早晨，我谈了思想的分解图谱，即系统。现在我要谈走出分解图谱的方法，即逻辑。</span><br>
<span>　　通常有两种逻辑，归纳法和演绎法。归纳法从观察摩托车机械着手，从中得出一般性结论。例如，如果摩托车越过一个土堆时发动机熄火了，然后再过一个土堆时又熄火了，再过土堆时又熄火了；在驶过一长段平坦的道路时并未出现熄火，可接着第四次过土堆，发动机又熄火了，那么你可以从逻辑上得出结论，即这个土堆造成了熄火，这便是归纳法，从独特的经验中推断出普遍真理。</span><br>
<span>　　演绎法恰好相反。人们从普遍的知识出发，预测一个特别的现象。例如，修理工如果看懂了摩托车的结构分解图，得知摩托车的喇叭是单用电池来供给电源的，那么，他从逻辑上可以推断出，如果电池耗尽，喇叭便不响。这就是演绎法。</span><br>
<span>　　若要解决那些超出寻常人思维能力的复杂问题，需要长串长串的归纳和演绎兼有的思维过程，二者在被观察的机器和从摩托车手册中读到的机器分解图之间纵横交织。这个相互交错的正确思维方法便形成了科学方法。</span><br>
<span>　　其实，我还从未遇到过一个摩托车维修问题复杂到需要全方位的正规科学方法来解决。修理摩托车没有这么难。当我想到这个正规的科学方法时，有时脑子里便出现了一个庞然大物，一辆巨型推土机，它行动迟缓，轰隆震天，操作繁琐，但又所向无敌。它往往要比非正规的修理技术多花一倍、五倍，甚至十几倍的时间，但最终总能把问题解决了。在摩托车的养护方面，没有一个故障问题它排除不了。当你遇上一个确实棘手的问题，每种方法都尝试过，绞尽了脑汁，还是想不出办法，你知道这回老天爷要为难你一下。你说：“好吧，老天爷，我要让你这个聪明的家伙完蛋！”然后，你便调动正规的科学方法来攻克难题。</span><br>
<span>　　为此，你得做实验记录，认真记录每一个现象，以便你总能知道自己身在何处，从何处来，往何处去，想达到什么目的。在科研工作和电子技术行业这尤其必要。因为如果你不这么做，问题会变得十分复杂，你会迷失方向，混淆一团，忘记已知和未知的，最终半途而废。在摩托车的维修保养中没有这么复杂，但当出现混乱时，最好把每件事情都认真、准确地记下来。有时，仅仅在做记录的过程中，问题便在你脑子里迎刃而解了。</span><br>
<span>　　笔记本上应有下面六步逻辑陈述：（1）故障的陈述；（2）故障原因的假设；（3）验证各种假设的实验方案；（4）预期的实验结果；（5）实验中观察的结果；（6）从实验结果中得出的结论。这与许多大学的实验课，以及高中的实验报告没什么两样，但这不再是学生必须按时完成的作业。其目的是为你的思想提供精确的指南，如果记录不准确，会导致思想错误而失败。</span><br>
<span>　　科学方法的真正目的，是确保上天不会误导你，害你自以为懂些什么，而其实并没有真懂。没有一个修理工、科学家或技术员没吃过这种苦头。所以，他们变得本能地提防自己，以免犯这种错误。这就是科技、机械信息大多如此乏味，如此谨小慎微的主要原因。如果你马马虎虎，或者把科技信息浪漫化，给它添加一点戏剧化色彩，那么上天很快就会愚弄你。甚至你不给它这种机会，它也要作弄你。你必须慎而又慎，严格遵循逻辑。只要有一步逻辑失误，整座科学大厦便倏忽而倾。对于机械，一次错误推理就能让你迷途难返，解决问题之日从此遥遥无期。</span><br>
<span>　　正规科学方法的第一步，即陈述问题，其基本技巧就是陈述你有绝对把握的东西，切不可越雷池一步。当你还没有绝对把握是供电系统出毛病时，可以这么说：“待解决的问题：摩托车为何不走了？”这听起来有点呆钝，但却是正确的，比“待解决的问题：供电系统出了什么故障？”要更稳妥。你应该这么陈述：“待解决的问题：摩托车的毛病出在何处？”然后再陈述第二步的第一条：“假设一：毛病出在供电系统。”你再尽可能多地提一些假设，然后再设计实验来验证这些假设，看看到底哪个对。</span><br>
<span>　　在解决最初的几个问题时就这么步步为营，谨慎细致，能使你避免走错大方向。否则，你要多做好几个星期的工作，甚至使你全盘瘫痪。由于这个原因，科技问题通常外表非常笨拙。之所以问得这么呆板，正是为了避免后面犯笨拙的错误。</span><br>
<span>　　正规科学方法的第三步，即所谓实际验证，有时被浪漫派人士认为是科学的全部，因为这是唯一有许多可见表象的部分。他们看到许多试管，五花八门的仪器器材，人们东奔西走，忙着搞发现，他们没有认识到做实验仅仅是一个更复杂的推理过程中的小环节。所以常常把实验与演示混为一谈，因为二者相似。如果一个人用价值五万美元的弗兰肯斯坦（xie注：原为《科学怪人》里疯狂科学家的名字，后成为怪物的代名词）仪器演示一个令人目瞪口呆的科学现象，而事先已经知道这番演示会得到什么结果，那就谈不上是在做科学研究。相反，一个修理工揿揿喇叭看看电池是否有电，这其实是在做一个真正的科学实验，尽管不那么正式，他在凭自己的感觉验证一个假设。人们在电视上看到科学家脸色阴郁地喃喃道：“实验失败了；我们没有得到预期的结果。”这都是蹩脚的剧作家笔下的台词。一项实验绝不会因为没有取得预期结果而说它是失败的；只有在它还没有充分验证所设定的假设时，当实验所得数据什么也证明不了时，才算是失败的。</span><br>
<span>　　在这个环节中应注意只利用了这个实验验证一个假设，不要扩大，也不要缩小。若是喇叭一响，修理工便断定整个供电系统都正常，那他就会遇到**烦，因为他得出的结论不合逻辑。会响的喇叭仅告诉他电池和喇叭没毛病。要恰当地设计一项实验，他必须非常严格地什么是什么的直接原因。你可以从机器分解图中找到因果关系。喇叭不能使摩托车直接行走，电池也不能。只是非常间接地起作用。供电系统直接导致发动机点火的那个部位是火花塞。如果你不去检测这个部位，即供电系统的输出部分，你永远也不能真正诊断出毛病是否出在供电系统上。</span><br>
<span>　　为了正确地检测，修理工应旋下火花塞，把它贴在发动机上，这样，火花塞的底座就在回路上，再踩一下启动杆，观察火花塞的孔隙是否出现蓝色火花。如果未见蓝色火花，他可以得出结论：要么供电线路有毛病，要么他的实验做得太马虎。如果他经验丰富，他会再试几次，检查线路接头，想尽各种方法使火花塞出火。如果最后他还是不能点着火，那他可以得出结论：是供电系统有毛病，实验到此结束。他证明了他的假设是正确的。</span><br>
<span>　　在做最后一步，即推论时，技巧在于只陈述该实验所证明的东西，切勿赘言。实验并未证明：如果他把供电系统修好，摩托车就会发动起来，因为可能还有其他地方出毛病。但与此同时，他很清楚：供电系统不正常，摩托车也不会跑。因此，他便提出了一个正式问题：“待解决的问题：供电系统出了什么毛病？”</span><br>
<span>　　然后，他再就此问题提出假设，并加以验证。通过提适当的问题，选择适当的实验，得出适当的结论，修理工顺着摩托车的结构分解图一层一层地找原因，直到准确找出发动机不能发动的一个或多个原因。然后，他把问题一一解决，使它们不再是发动机的故障。</span><br>
<span>　　一个未受训练的旁观者只看到体力劳动，常常会认为：修理工主要做做体力活儿。其实，体力劳动是修理工全部工作中最微不足道、最轻松的部分。反之，最重要、最复杂的，是敏锐的观察和精确的思维。这就是为什么修理工在做实验时有时显得沉默寡言，对人爱理不理的原因。此时他们的精力正集中在形象思维，以及结构分解图上，并没有看你，也根本没有看整个摩托车的表象。他们把实验当成一种手段，借此进一步了解这台有毛病的摩托车的结构，并不停地把它与他们大脑中那个正确的结构分解图进行比较。他们在看其内在形式。</span><br>
<span>　　一辆带着拖车的小汽车迎面驶来，一时难以回到他们的车道。我打亮头灯，以确保他看清我们。他虽然看见了，却不能马上让出车道。路缘又窄又颠，如果我们从路缘上驶过，我们会翻车的。我又是刹车，又是按喇叭、打灯。我的上帝啊！他惊恐万状地向我们开来！我紧靠路缘把稳车，他冲了过去。在这千钧一发之际，他回到他的车道，与我们擦肩而过。</span><br>
<span>　　一个硬纸板箱在我们面前翻滚，滚了好远我们才驶到它跟前，显然是从那个人的卡车上掉下来的。</span><br>
<span>　　真让人心惊肉跳。如果我们是开着汽车，肯定会与那人迎头相撞，至少也会翻到沟里去。</span><br>
<span>　　我们驶进大概位于衣阿华中部的一个小镇，四周全是高高的玉米地，空气中有很浓的化肥味儿。我们从停车场出来，走进一幢天花板很高的老式大房屋。除了啤酒，我还点了店里所有品种的小吃来佐酒。这顿迟来的午餐有花生、爆米花、椒盐脆饼、土豆片、干凤尾鱼，还有一种小刺很多的熏鱼，“苗条”火腿肠，“长约翰”炸鱼糕，意式辣肠，“芙乐多”玉米片，“比尔”坚果，火腿香肠卷，油炸猪肉皮，还有一些味道特别，我分辨不出放了什么调料的芝麻脆饼。</span><br>
<span>　　西尔维娅说：“我还有点浑身发软。”她吓坏了。原来她不知怎么，竟以为在公路上翻了好几个滚的纸板箱是我的摩托车。</span><br>
<span>（第九章完）</span><br>
</p><p><b>xiezhenggang: </b><br>
<span> 本帖最后由 xiezhenggang 于 2018-5-8 19:24 编辑 </span><br>
<span>第10章</span><br>
<span>　　又走进峡谷，天空仍夹在河流两岸的悬崖之间。但比起早晨来，两侧的悬崖靠得更近，离我们也更近了。我们越走近河的源头，峡谷越是狭窄。</span><br>
<span>　　我们现在也处在我们讨论的问题的源头上。此刻，我终于可以开始谈一谈菲德洛斯是如何为追逐理性之鬼而与合理思想的主流脱离的。</span><br>
<span>　　他读过一段话，而且反复重温了无数遍。我至今还能一字不漏地背下来。开始是这样的。</span><br>
<span>　　“科学的殿堂里有许多宅邸，在这里逗留的人形形**，鱼目混珠。把他们引到此地的动机也是林林总总，各不相同：</span><br>
<span>　　许多人因对超凡智慧的威力有着无比快感而迷恋科学。科学是他们的特殊游戏，他们要在其中寻求切身的体验和抱负的实现。神殿里还有其他许多人，他们出于纯功利主义目的，将自己智慧的结晶奉献在祭坛上。如果上帝派天使来，把属于这两种类型的人驱逐出神殿，这里的人会明显减少，但仍然还有人留下来，有过去的，也有现在的人。如果我们刚才驱逐的那两种人是仅有的两种，那这神殿就绝不会存在，就像只有藤蔓就不成其为森林。那些得到天使垂青而留下来的人，都有点古怪，难以与人交流，孤僻乖张，比起被驱逐出去的那些人，的确彼此不那么相像。</span><br>
<span>　　是什么把他们带到神殿来的？仅仅一个答案是无法回答这个问题的，有些人要逃离日常生活中那令人厌恶的粗俗和使人绝望的沉闷，有些人要挣脱自己反复无常的欲望桎梏。一个有修养的人总是渴望逃脱周围嘈杂、拥挤的环境，来到宁静的山中，可以从纯净而深邃的天空极目所舒，欣慰地踏遍显然是为永恒造就的幽远静谧的山野。”</span><br>
<span>　　这段话摘自一个年轻的德国科学家1918年的一篇演说辞。他的名字叫艾伯特•爱因斯坦。</span><br>
<span>　　菲德洛斯年仅十五岁便读完了大学理科一年级。他的学科是生物化学，他打算专攻无机和有机领域的边缘学科，即现在所谓的分子生物学。他并没有把这看作是他谋求个人发展的职业，他太年轻，这是他的某种高贵的理想目标。</span><br>
<span>　　使一个人能从事这种工作的心态，很像虔诚的教徒或热恋中人。日常的不懈努力并非来自刻意的欲念或计划，而是出自内心。</span><br>
<span>　　如果菲德洛斯是出于雄心抱负或功利主义目的而进入科学神殿的话，他永远也想不到去问有关科学假设作为其自身内在的一个实体的性质问题。但他却问了这个问题，并对答案极不满意。</span><br>
<span>　　假设的建立，是科学方法的各步骤中最令人迷惑不解的一步。它们从哪儿来，无人知晓。一个人坐在某处，思考着自己的营生，突然，唰！——他明白了某个原先不明白的事。在得到验证之前，这个假设还不能成为真理。因为验证并非其本源，其本源在别处。</span><br>
<span>　　爱因斯坦说过：</span><br>
<span>　　“人试图以最适合自己的口味，为自己设计一幅被简化了的，更通俗易懂的世界之图。然后，他试图在某种程度上，用自己的这个小宇宙去取代经验的世界，进而去战胜它……他使这个小宇宙和它的构筑变成他情感生活的枢纽，以便以这种方式，找到在个人经验的小漩涡里无法找到的和平与安宁，即是要得到那些普遍的基本法则。通过这些法则，小宇宙可以用纯演绎法来构筑。没有任何通往这些规则的逻辑捷径，惟有直觉，依据对经验的共鸣式认知，才能获得这些法则。”</span><br>
<span>　　直觉？共鸣？用来描述科学知识的起源？不觉得奇怪吗？</span><br>
<span>　　一个不及爱因斯坦有头脑的科学家可能会说：“难道科学知识不是来源于上天吗？上天提供假设。”但爱因斯坦很清楚，上天并没有提供。上天只提供了实验数据。</span><br>
<span>　　那个科学家可能会说：“那么，不是上天，就是人提供了假设。”但爱因斯坦也否认了这一点。他说：“如果一个人真正深入到这个问题中，他不会否认：在实际中，唯独现象的世界能决定理论体系，尽管在现象和理论原理之间并不存在一座理论的桥梁。”</span><br>
<span>　　由于实验室的经验，菲德洛斯开始对作为一个实体本身的假设感兴趣，这时，他便产生了一个飞跃。他在做实验时，多次发现，设立假设这一步本来似乎是科学工作中最艰难的一步，但他总觉得是轻而易举的。把所有现象都精确地、清晰地正式记录下来，似乎在揭示这些假设是什么。在他用实验方法验证第一个假设时，其它假设如潮水般涌入他的脑海。而且，当他再验证这些假设时，又想出更多的假设，直到他痛苦地认识到，尽管他在不停地验证假设，排除或确认它们，其数量并未减少，反而增多了。</span><br>
<span>　　起初他觉得好笑，于是他模仿帕金森定律（xie注：源于英国著名历史学家诺斯古德•帕金森，解释了官僚机构的冗员与工作量并无关系，类似于“完成任何有限工作所需要的雇员数量和工作时间是无限的”）胡诌了一个法则作戏谑：“可以解释任何给定现象的理性假设，其数量是无限的。”手头上不缺假设，使他满心欢喜。甚至当他的实验似乎陷入了死胡同，他也知道，只要他坐在那儿胡想一阵子，肯定能想出另一个假设，毫无例外，只是在他杜撰了那个定律之后过了好几个月，他才开始对这个定律的幽默和好处产生了疑问。</span><br>
<span>　　如果这个定律是对的，那它就不仅仅是科学推理中等一个小纰漏，而是完全的虚无主义，是对科学方法的普遍有效性的灾难性的逻辑反证！</span><br>
<span>　　如果科学方法的目的是从一大堆假设中挑选，而且，如果假设的数量出现得比试验方法能处理的数量要快得多，那么，很显然，永远不可能验证所有的假设；如果不能验证所有的假设，那么，任何实验的结果都是非结论性的，而且，整个科学方法就不是以实现建立被证明了知识这一目标。</span><br>
<span>　　对这一点，爱因斯坦说过：“进化过程表明，在任一给定的时候，在所有可以想象的构筑中的总有某一个体证明了其自身绝对优于其它”，并让它保持这种优势。但在菲德洛斯看来，这是一个难以置信的没有说服力的答案。“在任一给定的时刻”的说法着实使他震惊。难道爱因斯坦是在说：“真理是一个时间函数”吗？他若真是这个意思，那就抹杀了全部科学的最基本的设想。</span><br>
<span>　　但科学的整个历史是一个条理清晰的故事，一个对以往的论据不断作出新的、不同的解释的故事。“真理”能持续多久似乎完全是随机的。他看不出其中有任何规律。有的科学真理能持续数个世纪，有的不足一年。科学真理并非永恒不变的教条，而是一个暂时的量化实体，可以像其他任何东西一样被人们探讨研究。</span><br>
<span>　　他研究了科学真理，结果因这些真理的明显短暂性而深感不安，似乎科学真理的寿命是从事科学的强度的反函数。因此，二十世纪的科学真理的寿命比上个世纪似乎要短暂得多，因为现今的科学活动要伟大得多。如果下个世纪，科学活动增加了十倍，那么任何科学真理的寿命预计可能要减短到现在的十分之一。使现有的科学真理寿命缩短的原因在于人们提出要取代它的假设数量之大；提出的假设越多，真理的寿命越短。而近几十年来，造成假设数量递增的原因似乎别无其它，正是科学方法本身。你看得越多，明白得也越多。你不是在一大堆中挑选一个，而是增加了这一大堆。这其中的逻辑含义是：当你想通过应用科学方法向不变的真理靠近时，你其实根本没有向它靠近，而是背道而驰！使这个真理发生变化的原因正是因为你应用了科学方法。</span><br>
<span>　　菲德洛斯个人观察到的是一个现象，即科学历史的深刻特征，它多年来被掩盖了起来，不为人所知。科学探索的预测结果和科学探索的实际结果在此相互对立，似乎人们不太关注这个事实。科学方法的目的是要从许多假设的真理中挑选一个唯一的真理。这就是科学的全部内容。但是，历史上，科学起着恰好相反的作用。通过大量风起云涌的论据、信息、理论和假设，科学正引导人们从单一的绝对真理走向多元化的、非决定性的相对真理。造成社会混乱，思想与价值观徘徊不定的主要原因就是科学本身，责无旁贷，而这些诟病本应该是理性知识加以澄清的东西。多年前，菲德洛斯独自在实验室工作时认识到的这些道理，现在在技术领域随处可见：即科学产生了反科学，也就是紊乱。</span><br>
<span>　　现在，我似可以稍微追溯一下以往，看一看为什么有必要谈论菲德洛斯这个人，他与我们前面所谈到的有关浪漫和古典现实观，以及二者之间不可调和性的每件事都有联系。许多浪漫派对科学技术强加在人类精神上毫无秩序的变化深感不安，菲德洛斯与这些人不同，他有受到过严格科学训练的古典式头脑，他能够做点什么，而无需绝望地感叹，或逃之夭夭，或把整个形势说得一无是处，而不去提供任何解决方案。</span><br>
<span>　　就像我说过的，他最后确实提出了一系列的解决方案，但由于这个问题非常深奥复杂，让人望而却步，没有人真正理解他这些方案的分量，因此没有能理解，或误解了他所说的话。</span><br>
<span>　　他认为，造成我们当今社会种种危机的原因是理念的体内有一种生理缺陷。这个生理缺陷不去除，危机将继续。我们现今的理性模式不是把社会推进一个更美的世界，而是使它离更美的世界越来越远。自文艺复兴以来，这些模式就一直在起作用。只要对衣食住行的需求仍占主导地位，它们就会继续作用下去。但是，目前对于绝大多数人而言，这些需求不再是一切活动的主宰，那么，自亘古传给我们的整个理性结构就有所欠缺。人们开始看清其本来面目——情感上麻木不仁，美感上空洞无味，精神上空虚无聊。今天它是这样的，今后相当长一段时间仍是这样。</span><br>
<span>　　一个愤怒的持续不断的社会危机仿佛就呈现在我眼前，没有人真正理解这场危机有多么严重，更不用说拿出解决方法。我看见许多像约翰和西尔维娅这样的人生活在迷惘中，远离整个文明生活的理性结构，试图在那个结构之外寻求解脱，却难以找到一个长久的令人满意的解决方法。然后，我又看到菲德洛斯在实验室独自一人冥思苦想。其实，他思考的东西与这种社会危机有关系，但出发点不同，他是从相反的方向入手。现在，我打算把他的思想串在一起。因为体系很庞大，所以，有时你可能觉得我有些不甚切题。</span><br>
<span>　　与菲德洛斯交往的人中，似乎没有一个人真正关心这种现象，真叫他百思不得其解。他们似乎在说：“我们都知道科学方法是有效的，那为什么要去怀疑它呢？”</span><br>
<span>　　菲德洛斯不理解这种态度，不知道如何是好。而且，因为他并非出于个人野心或功利主义目的而从事科学，所以，他完全不知所措。好似正当他陶醉在爱因斯坦描述的那个静谧的山间景致时，突然山峰之间出现了一道裂缝，一个空洞无物的鸿沟。在缓慢的煎熬中，为了解释这个鸿沟，他不得不承认，这些似乎会永恒不变的大山，也可能是别的什么东西，也许是他自己的臆造之物。他被难住了。</span><br>
<span>　　因此，这个十五岁便读完了大学理科一年级的菲德洛斯，在他十七岁那年因成绩不合格而被开除。校方的评语是不成熟以及不专心学习。</span><br>
<span>　　对这件事没有人能帮得上忙，去阻止它或纠正它，因为大学无法做到既留下他，又能不违反学校的规定标准。</span><br>
<span>　　在一种不知所措的状态中，菲德洛斯开始在周边长时间的游荡，他进入了意念的深层轨道，但最终，他还是沿着我们现在走的这条路线摸回了大学校门。明天，我再谈这条路线。</span><br>
<span>　　到了劳瑞尔，终于又看到了环抱的群山。我们在此停歇过夜。晚风习习，凉爽宜人，那是从积雪的山顶吹落下来的风。虽然一个小时前太阳就已落山，但山脉背后的天空依然很明亮。</span><br>
<span>　　我和西尔维娅、约翰，还有克里斯，在渐渐深沉的暮色中沿着长长的大街散步，虽然我们谈的不是山，但总感到群山无处不在。我很高兴来这儿，不过，也有点伤感。有时，在路上走着比到达某地要好。</span><br>
<span>（第十章完）</span><br>
</p><p><b>文化消费猪: </b><br>
<span>那么有目录吗？一共有几章呢</span><br>
</p><p><b>xiezhenggang: </b><br>
<span>文化消费猪 发表于 2018-5-8 19:41</span><br>
<span>那么有目录吗？一共有几章呢</span><br>
<span>中文版400页，目前进度大约120页。每章长度不等，相差甚远。不算后记有32章。</span><br>
</p><p><b>海稼轩: </b><br>
<span>老谢在做一件很有意义的事情，加油。</span><br>
</p><p><b>xiezhenggang: </b><br>
<span>第11章</span><br>
<span>　　一觉醒来，我就知道我们与群山为邻，是因为记忆驱使，还是因为这空气告诉我呢？我们住在一家漂亮的老式木板房的旅馆里。阳光透过百叶窗，投射到深色的木板墙上。虽然百叶窗是紧闭的，我仍能嗅出群山就在身边，因为屋子里有山风，清凉、潮湿，带着些许的芳香，深深地吸一口嫌不够，还想再吸一口，再吸一口，每吸一口都增强了再吸一口的渴望，终于我躺不住，跳下床，拉开百叶窗，让阳光全都照进来，多么灿烂而明亮，清新而凉爽，有切肤之感的阳光啊！</span><br>
<span>　　一种冲动使我真想走过去，摇醒克里斯，让他猛地睁开眼就看到这良辰美景。但出于慈爱，可能还有对他的尊重，我允许他再睡一会儿。因此，我拿出剃须刀和肥皂，去长长的走廊另一端的公用盥洗室洗漱。走廊也是一样的深色木结构，一路踏过，楼板吱吱地吟唱。盥洗室里，热水沸腾，在水管里咝咝作响。起初烫得没法用来刮胡子，但我兑了一些冷水后感觉就很好了。</span><br>
<span>　　镜子后面有一扇窗户，从那儿，我可以看见旅馆后面的回廊。我洗漱完，便走出去站在回廊上眺望。回廊恰好与环绕旅馆的树冠一样高，它们似乎也和我醒来时一样，贪婪地呼吸着这早晨的空气，每一阵轻盈的和风拂过，树枝和树叶便随风起舞，像是在迎接它，像仿佛等待了很久很久。</span><br>
<span>　　克里斯不久也起床了。西尔维娅从她的房间里出来，说她和约翰已经吃过早饭。约翰已外出散步，但她愿意陪着我和克里斯到吃早饭的地方去。</span><br>
<span>　　今天早晨，我们觉得一切都很可爱。和煦的阳光洒满大街，在去餐馆吃早饭的路上，我们兴致勃勃地说着一些令人高兴的事。鸡蛋、热蛋糕，还有咖啡宛如天上的玉露琼浆。西尔维娅和克里斯亲昵地聊着他的学校，朋友，以及个人的私事。我一边听着，一边瞅着窗外。餐馆的窗门很大，可以看见街对过的店铺门脸。此刻，与在南达科他州的那个孤独的夜晚有天壤之别。这些房屋的背后就是大山和雪原。</span><br>
<span>　　西尔维娅说，约翰向镇上的人打听了去波兹曼的另一条路线，即往南走，穿过黄石公园。</span><br>
<span>　　“往南走，你是说雷德洛奇？”我问她。</span><br>
<span>　　“可能是吧。”</span><br>
<span>　　我记忆中浮现出六月的雪原。“那条路线在树木线以上。”</span><br>
<span>　　“这不好吗？”</span><br>
<span>　　“会很冷的。”我想象着在茫茫雪原上，我们骑摩托车飞驰而过的场景。“不过，那里非常壮观。”</span><br>
<span>　　再见到约翰时，我们便敲定了。很快，穿过铁路高架桥，我们便走上一条蜿蜒曲折的沥青路，穿过田野，向前方的群山进发。这条路是菲德洛斯经常出没的路，对他的记忆时不时地闪现在我脑海中。我们正前方连绵起伏的山脉就是那险峻的、黛青色的阿布萨罗卡岭。</span><br>
<span>　　我们沿着一条小溪逆流而上，溪水一小时前可能还是白雪。小路每穿过一片翠绿多石的田野，地势就要比原先高一截。在阳光照耀下，对比度加强，荫影处越发黑暗，光亮处越发耀眼。天空是那么蔚蓝，阳光下我们感到明亮温暖，但一进入树荫下的路段，顿时阴冷昏暗。</span><br>
<span>　　我们路遇一辆蓝色的保时捷，玩了一阵子你追我赶，超过的时候吹个口哨，被超过的时候也吹个口哨，就这样不知不觉中越过一片片青葱的杨树林，绿油油的草地和山里的灌木丛。这一切都深深地留在我们的记忆中。</span><br>
<span>　　菲德洛斯常常从这条路上高原，背着行囊一去三天、四天或五天，然后又从这条路出山，添足了食物又进山。几乎在生理上离不开这里的群山。他抽象的思维如同链条一环扣一环，既复杂又冗长。他需要这里宁静的环境和宽阔的空间来摆直这条思维链，哪怕仅有一点点俗务或杂念都会把他几小时的思维构筑砸得粉碎。甚至在他发疯之前，也与其他人的思维不一样。站在他的思想高度上看，世间万事都是瞬息万变的，公共机构的价值和成规都不存在。惟有一个人自己的精神在支撑着自己活下去。他早年被大学除名使他得到解脱，感觉不到来自机构方面的责任。他思想的独立程度恐怕很少人能达到。他感到，像学校、教堂、政府部门以及各种政治团体等公共机构，为了使它们自身的职能永远不变，也为了控制为它们的职能服务的个人，往往毫无例外地把人的思想引到末路上，而不是引导到真理的路上。他逐渐意识到，他早期的失败是一种幸运的解脱，使他偶然地跳出了为他设置的火坑。不过，起初他没有明白这么多，也没这么想，只是后来才领悟到的。我在这里打乱了时空秩序。这一切都是很久以后才发生的事。</span><br>
<span>　　起初，菲德洛斯追寻的真理是外围真理：不是科学的先锋真理，即科学暗示的那些真理，而是你从眼角看到的那种外围真理。拿实验室的情形为例，当你的整个实验过程乱七八糟，当一切都不对劲儿，或无法确定，或得出来的结果反常得让人莫名其妙，一切都理不出头绪时，你就会开始“旁敲侧击”，把目光转向外围。这是他后来描述知识增长时用的一个字眼。他说，知识的增长并不像箭矢一样一往无前，而是向周边外围扩展，像一个边飞行边膨胀的箭头，或者像个弓箭手，他发现自己尽管射中了公牛的眼睛，赢得了头奖，但脑袋却枕在枕头上，太阳正透过窗户照射进来。外围知识是从一个完全出乎意料的方向得来的知识。在这种知识把自己强加到这个方向上来之前，人们甚至不把它看成是一个方向。外围真理表明了公理和假设的错误，而公理和假设是构成一个人探索真理的体系基础。</span><br>
<span>　　所有的迹象都表明他在漫无目标地漂泊，而实际上，他确实在漂泊。当目光注视着外围真理时，人们所能做的就是漂泊。他不能遵循任何现成的步骤来揭示这一真理，因为正是这些方法和步骤本身乱了方阵。所以他漂泊不定，他别无他法。</span><br>
<span>　　漂泊使他参了军，被派到朝鲜。我记忆中有这样一个镜头：他站在船头，远远地眺望隔着一个雾气蒙蒙的海港那头的一堵墙。那堵墙闪烁着夺目的光彩，犹如天堂之门。他大概非常珍惜这片记忆，多次回想起它，因为尽管它与其他任何事情都凑不到一块儿，却深深地烙在他的记忆中，连我也多次回想起它。它似乎象征着一个重要时刻的到来，一个转折点。</span><br>
<span>　　他从朝鲜寄回来的信与他早期写过的东西截然不同，这也反映了他观念上的转变。他的信简直是情感的爆炸，厚厚一叠全是他耳闻目见的许多细节：市场、带滑动玻璃门的商店、石板屋顶、道路、茅草房，无所不包。时而热情奔放；时而黯然沮丧；时而义愤填膺；时而幽默戏谑。他像一个人或一头野兽，扑到了逃出牢笼的出口，而自己却未察觉到身边的牢笼。他在乡村原野上恣意游荡，大饱眼福。</span><br>
<span>　　原来，他与一些会说少许英语，又盼望多学一点儿，以便以后做翻译工作的朝鲜劳工交上了朋友。下了班他教他们说英语，作为回报，周末时他们带着他走好几个小时的长路去看望他们的朋友和家人，把另一种生活方式和另一种文化意识翻译给他。</span><br>
<span>　　他坐在半山腰上的一条小路旁。那是一座被风吹的光秃而美丽的小山，那儿可以眺望黄海。小路的下方是层层的梯田，稻谷已金黄熟透。他的朋友们和他一起眺望大海，看那远离海岸的小岛。他们一边野餐，一边聊天。话题是表意文字，以及这些文字与世界的联系。他说，宇宙中的万物都可以用他们自古以来一直沿袭至今的二十六个书写字母来表达，这是多么奇妙啊！他的朋友们点头微笑，吃着铝饭盒里自带的饭菜，高兴地说不。</span><br>
<span>　　他被这点头称许，又否定回答搅糊涂了，可是，他又重复了刚才的话，他们又是一边点头一边说不。这个记忆片段到此为止就完了，但像那堵高墙一样，他一次又一次想起了它。</span><br>
<span>　　这段军人生涯中最后的深刻记忆是一艘步兵运输船的船舱，他正在返乡途中。船舱别无他人，空空荡荡。他独自一人躺在帆布床铺上。床铺是用带子绑在钢架上的，像杂技团的蹦床。每一排有五张这样的床铺，一排接一排，充斥整个空荡荡的步兵舱。</span><br>
<span>　　这是最靠船头的船舱，邻近钢架上的帆布床在上下摇晃，与他胃里翻上翻下的感觉遥相呼应。他注视着这些东西和他周围那些钢板上的护栏，渐渐意识到，除了这些表征外，没有任何迹象表明这个船舱是在一次又一次地腾空而起，然后俯冲向下。他不知是否因为船的摇晃而难以聚精会神地读他的书，但他意识到不是因为这，而是因为这本书太晦涩。这是一本东方哲学的教科书，是他读过的最难懂的书。他很庆幸自己一人独处，空旷的船舱索然无味。否则，他别想把这本书读完。</span><br>
<span>　　这本书宣称，人的定义，分成理论成分和美学成分，且二者似乎从不兼容。前者主要是西方式的（与菲德洛斯在实验室工作的经历相符）；后者更多地是东方式的（与菲德洛斯在朝鲜的经历相符）。“理论的”和“美学的”两个术语恰好与菲德洛斯后来的所谓现实的古典模式和浪漫模式相呼应。可能他自己也没有意识到这本书对他的影响有多深。但这两种概念还是有区别的：古典式的现实基本上是理论为主，但也有其自身的美学性；浪漫式的现实主要是美学方面，但也有其理论性。理论与美学的分歧是介于同一世界的不同组成部分之间的比例；而古典式与浪漫式分歧，却是介于两个世界之间的分裂。有一本名为《东西方的相遇：对理解世界的探究》的哲学书，作者是F•S•诺斯罗普（xie注：《The Meeting of East and West : An InquiryConcerning World Understanding》，1946年出版，作者Filmer Stuart Cuckow Northrop，美国耶鲁大学哲学教授，是20世纪具有影响力的哲学家，在认识论方面提出了“直觉概念”与“假设概念”的理论），他认为，伟大的认识是由“未分化的美学整体”构成的，并从中产生出理论。</span><br>
<span>　　菲德洛斯并没有领会到这一点。船抵达西雅图，他便退役了。他在旅馆的客房里坐了整整两个星期，一边吃着华盛顿大苹果，一边思考，一边吃苹果一边思考。最后，由于这些记忆片断和一番深思熟虑，他决定回大学去攻读哲学。从此结束他的外围漂泊，开始积极地追寻某个目标。</span><br>
<span>　　突然，一股冷风带着浓烈的松香迎面吹来。很快便一阵接一阵地凉气袭人。我们快到雷德洛奇时，我已冻得直打哆嗦。</span><br>
<span>　　雷德洛奇的公路几乎与山的底座紧紧相衔。远处颜色阴暗，给人不祥之感的大山居高临下，大街两旁的房屋显得低矮渺小。我们停好车，打开行李取出厚衣裳。我们走过几家滑雪用具商店，进了一家餐馆。墙上贴着巨幅照片，上面有我们将要走的路线。全是盘旋向上的公路，恐怕算得上是世界最高的柏油路之一。我感到阵阵焦虑，我知道自己多虑了，竭力打消这种不安，于是向其他人打听这条路的情况。他们说不会发生翻车坠崖，对摩托车来说也没有任何危险。只是某种记忆让我想到，在这么险峻的地方，若是抛出一枚石子，要在空中坠落几千英尺，才会落到谷底。不知为何，我总会由那颗石子联想到我们的摩托车和骑手。</span><br>
<span>　　喝光咖啡，我们穿上厚衣裳，捆好行李，很快便驶过了第一个弯道，这几曲回旋的盘山公路上有许多这样大转盘似的弯道。</span><br>
<span>　　铺了沥青的路面比我记忆中的要宽得多，也安全得多。骑在摩托车上有足够宽绰的空间。约翰和西尔维娅在我们前面急转弯后，便在我们的上方与我们面对面地微笑。很快，我们也拐过弯去，冲着他们的背影朝前开。过了一会儿，他们又转弯，我们两家人又相视而笑。当你凝望着前方的道路，曲折而险要，心想这实在是难乎其难，可实际行走时，却易如反掌。</span><br>
<span>　　前面我谈到菲德洛斯最终决定进入大学攻读哲学来结束自己的外围漂泊。他把哲学看成是知识结构分解图中最高的一层。哲学家们普遍都这么认为，几乎到了老生常谈的地步，但对他来说，却是一个新发现。他认识到，自己一度以为是知识的全部内涵的科学，仅仅是哲学的一个分支。哲学的内容更深刻，涵盖面也更宽。以前，他曾研究过“假设是无穷无尽的”问题，科学对此不感兴趣，因为这些根本不是科学问题。科学无法研究科学方法而不陷入一个来自自身的问题，而这又破坏了答案的有效性。他研究的这些问题超乎于科学的高度。所以，菲德洛斯在哲学中找到了这个问题的自然延续。当初，引导他走上了科学道路的一个问题就是：这一切是什么意思？这一切都出于什么目的？</span><br>
<span>　　在一个岔路口上我们停下，拍了几张照片以纪念我们曾到此一游，然后沿着一条小路，走到一个悬崖边缘。悬崖凌空突兀，如果正对着悬崖底下的道路上有一辆摩托车，恐怕根本看不见它。我们在冷风中把自己裹得更紧一些，然后，继续向上攀升。</span><br>
<span>　　阔叶林带已被甩在脚下，仅剩下几棵小松树。它们多半都长得扭曲狰狞，形状奇异。</span><br>
<span>　　不久，连形状奇异的松树也不见了。我们已登上高山草原。四周不见一棵树木，惟有点缀着朵朵粉、蓝、白色小花的绿草地。到处是野花。这么高的地方能生长的就是野花、小草、青苔和地衣。我们这是在树木线以上的高地草原。</span><br>
<span>　　我回头最后再看一眼壮观的山谷，犹如俯瞰大海深处。那些一生都生活在山脚或平原上的人从未领略过这样的高山原野。</span><br>
<span>　　道路向纵深处延伸，离开山谷口而进入草原。</span><br>
<span>　　发动机因缺氧严重回火，随时都有熄火的危险，却又没有熄火。很快，我们的两侧就是草原的边界。这里，如同早春时节，雪半融半残。小股小股的雪水恣意流淌，流进青苔覆盖的泥里，然后又从泥底流入长出没几天的小草丛里，然后去找小野花。小小的粉红、金黄和乳白色的小花似乎都在争先恐后的冲出黑暗荫影，昂起小脸，在阳光下欢笑。周围全是这样。在墨绿和黑色的背景衬托下，五彩缤纷，闪闪烁烁的光芒一齐像我们射来。出了太阳直射的地方，便是深色的天空和阴冷的风。走在有阳光的这一侧，我的胳膊、大腿和夹克都是暖融融的，但驶进阴暗的那一侧，却是又黑又冷。</span><br>
<span>　　雪原上的积雪越来越厚，路两旁是雪犁推出的雪墙。雪墙有四英尺（xie注：约1.2米）高，再往前有六英尺（xie注：约1.8米）高，再过一会儿有十二英尺（xie注：约3.6米）高。我们在雪墙中穿行，几乎与冰雪隧道差不多。隧道尽头又是一片黑暗的天空。出了隧道，我们发现已经到达顶峰。</span><br>
<span>　　我们在一个岔路口停下。那儿有不少游客正在拍照，欣赏四周的景致，也观察其他游客。约翰从他的摩托车尾部鞍袋里取出相机。我从我的车上拿出工具箱，把它打开放在座位上，然后拿出螺丝刀。我发动起摩托车，用螺丝刀调节化油器，直到怠速从严重迟滞变成仅稍微有点不正常为止。我感到吃惊的是，这一路上山，它又是回火，又是暴响，又是反冲，每个迹象都像是要熄火，但却一次也没动真格儿的。我一直没去调节化油器，就是出于好奇心，想看看这一万一千英尺（xie注：约3350米）的高度会产生什么影响。现在，我让混合气浓度高一点，声音听起来糟一点，因为马上就要往山下走，直奔黄石公园。如果现在不浓一点，下山时就会浓度偏低，就会有危险。因为发动机会过热。</span><br>
<span>　　从山顶下山时，我们调至二挡慢速前进，但回火依然很严重。后来，噪音随着高度的下降而减小。我们又看见了森林。穿过岩石、湖泊，此刻又是树林，时不时有个漂亮的大转弯。</span><br>
<span>　　此刻，我想谈一谈另一种高地，即思想的高地。它在某种意义上，至少是对于我而言，似乎可以与现实中的这个高地相媲美。或者，能唤起我内心与它相似的感觉。我把它称作是意念的高地。</span><br>
<span>　　如果人类所有知识，一切已知的事物，可以被看作是一个巨大的等级分解结构的话，那么，你会发现，从最广义的、最抽象的意义上看，意念的高地是在这个分解结构的最顶端。</span><br>
<span>　　很少有人到过此地。到这种地方来观光得不到任何实惠。但是，就像我们身边这个物质世界中的高地一样，它也有其自身奇异的美，对某些人而言，一路艰辛跋涉至此，也是值得的。</span><br>
<span>　　在意念的高地，你必须适应这里不稳定的稀薄空气，面对将要问到的无数问题，以及为这些问题探求答案。高地的疆界在不断扩大、深化，显然比意念所能捕捉到的范围大得多。因此你会犹豫不决，不敢走近，惟恐在这些问题中迷失方向，难返归途。</span><br>
<span>　　什么是真理？当你得到它时，何以知道它就是真理？我们怎么做才算真正知道某个东西？有没有一个“我”或者“灵魂”知道？或者说，这个灵魂只是协调各种感觉的细胞呢？现实总是在变化，还是永恒，还是一成不变的？当人们说，某某事意味着某某事，这又是什么意思呢？</span><br>
<span>　　自古以来，人们在这些崇山峻岭中踏出了无数条小径，又被人们遗忘。尽管通过这些小径带回来的答案宣城自己是永恒的，有普遍意义的，文明却在它们选择的小径上呈现出千姿百态，因而我们对相同问题有许多各不相同的答案。所有这些答案在其特定的环境中又可被认为是真理。甚至在同一个文明中，老的小径不断地被放弃，新的不断被开拓出来。</span><br>
<span>　　有时，人们争论说，没有真正的进步。文明在大规模的战争中杀戮了成千上万的人，比用任何时候都多得多的垃圾废物污染了陆地和海洋，迫使人们在机械化的社会中生存，从而破坏了人的尊严，这样的文明几乎不比史前简单的狩猎、收集和农耕式生活进步多少。然而，这种观点虽有其浪漫式的吸引力，却是站不住脚的。原始部落较之现代社会给予人的人身自由要少得多，古代战争比现代战争在道义上的理由要少得多。一项会制造出垃圾的技术，可以找到，并且正在寻找处置垃圾的方法而不妨害生态。而小学教科书中描述的原始人有时却忽略了他原始生活中难以忍受的一些因素：痛苦、疾病、饥荒，以及仅仅为生存下来而必须付出的繁重劳动。</span><br>
<span>　　从那个勉强维持生存的茹毛饮血的原始社会到现代社会，绝对可以说是向前飞跃了一大步，而推动这一进步的唯一动力，显然就是理智本身。</span><br>
<span>　　人们可以看到，“假设——验证——结论”这个思维过程，无论正规的，或不正规的，经过世世代代的沿袭，至今仍然在用。虽然材料不断更新，但过程依旧不变。它已建立起思想的分解结构，并消灭了原始人的大多数敌人。在某种程度上，浪漫派对理性的攻讦归根结底是由于理性极为有效地把人从原始状态进化到高级状态。它是文明人威力无穷，用以主宰万物的工具。其威力如此强大，以至于它不仅主宰了文明，还横扫一切，将所有其它拒之门外，现在还要支配人类自身。这便是抱怨的根源所在。</span><br>
<span>　　菲德洛斯在这片高地上游荡，起初是毫无目标地出没于前人走过的每一条小道，每一条荒径，偶尔向后一瞥，知道自己显然是进步了一些，但向前看，却找不到任何可以指路的东西。</span><br>
<span>　　在高地上思索有关现实和认识的众多问题时，无数文明的伟大先驱者在他脑海里一一问过。有些人，如苏格拉底、亚里士多德、牛顿和爱因斯坦，几乎妇孺皆知；但更大多数是鲜为人知的名不见经传的人。他们的思维，以及他们的思维方式深深地吸引了他。他小心地沿着他们走过的小径向前摸索，直到越来越难，实在挨不住才放弃。这时，他的功课仅够及格线，但并不是因为他不学习或不动脑筋，而是因为他思考得太多，而在这片意念高地上思考得越多，你走得也越慢。菲德洛斯读书的方式是科学式的，而不是文学式的。一边读一边验证每一句话，记下疑惑和问题以便以后解答。我很幸运，还留着一箱子这样的笔记本。</span><br>
<span>　　最令人吃惊的是，他几年来说的话竟早已写在这些笔记上。遗憾的是，那时，他全然不知自己所说的那些话是多么有意义。就好像你在观看某人玩拼图游戏，你知道问题的答案，知道该如何拼，你很想告诉他：“看，这块放在这儿，那块放在那儿。”但你却无法告诉他。因此，他盲目地走了一条小道又一条小道，积累了一个又一个观点，不知道该如何处置它们。当他走了一条错误的路线时，你咬紧牙关为他捏一把汗，当他返回时，你如释重负。即使他很失望，你也会鼓励他：“别着急，继续走下去！”</span><br>
<span>　　但是，他是个非常糟糕的学生，大概是因为老师们对他都很仁慈，使他门门功课都及格了。他对自己研究的每一个哲学家都要预审一次。对手头上的研究材料，他总要分析透彻，并强加上自己的观点。他从不公平，总是偏颇。他要每一个哲学家走一条特定的路。如果他没走，他便怒气冲天。</span><br>
<span>　　我还记得这么一件事：凌晨三四点钟，他仍坐在一间屋子里读着埃曼纽尔•康德著名的《纯理性的批判》。他研究这本书，如同国际象棋手研究参加国际大赛的棋圣开局的那几步。他试图用自己的判断和技巧来验证他们的思路，寻找矛盾之处和败笔。</span><br>
<span>　　菲德洛斯与他周围二十世纪中西部的美国人相比，算得上是个奇异怪诞之人，但看到他研究康德时，你会觉得他很寻常。他对这位十八世纪德国哲学家心怀崇敬，并非出于观点一致，而是欣赏康德为自己的观点修建的坚实的逻辑防御工事。攀登思想的大雪山时思索什么在理念之中，什么在理念之外，康德总是非常有方法性、持之不懈、井然有序、而且谨慎细微。对于现代登山者而言，这是最高峰之一。现在，我想稍微离题，多读一读康德，概括一下他的思想，以及菲德洛斯对康德思想的看法，以便更清楚地展现思想高地的面目，也为了更好地理解菲德洛斯。</span><br>
<span>　　菲德洛斯对古典式及浪漫式认知问题的定论就是首先在这片理念的高地上作出的。如果你不理解这个高地与其它存在之间的关系，恐怕会低估或误解他有关较低处的言论的含义与重要性。</span><br>
<span>　　为了弄清康德的思想，你还应该理解苏格兰哲学家大卫•休谟。早先，休谟提出，如果一个人遵循极严格的规则，从经验中进行逻辑归纳和演绎，以确定这个世界的真实性，那么他肯定能得到某些结论。他的论证大概来自于下面这个问题的答案：假设一个孩子生下来什么感觉也没有，没有视觉、听觉、触觉、味觉或嗅觉——什么也没有。他没有任何方法从外界感知任何事物。假设这个孩子通过静脉注射及其他方法加以抚养和看护，在这种生存状态下生活了十八年。那么，问题来了：这个十八岁的人头脑中有思想吗？如果有，那么思想从何而来？他是如何获得的？</span><br>
<span>　　休谟肯定会说：这个十八岁的人无论如何也不会有任何思想。既然他这么回答，我们可以把他定为经验主义者，即相信一切认识惟有来源于感觉。实验验证的科学方法其实是严格控制下的经验主义。现代人的常识也是经验主义。因为绝大多数人都同意休谟的观点，虽然在别的文化或别的时代，会有许多人持异议。</span><br>
<span>　　如果人们都相信经验主义，那么经验主义的第一个问题便与“物质”的本性有关。如果我们所有认识都来自感官所获得的数据，那么，这些应该能发出感官数据的物质究竟是什么？如果你试着想想什么是物质，除了它能被感知的特性外，你会发现自己无论怎么想，也想象不出别的什么。</span><br>
<span>　　既然所有的认识都来源于感官印象，而物质本身并没有感官印象。那么，逻辑上可以得出这个结论：没有物质的认识，它只是我们想象出来的东西，完全存在于我们的意念中。有人认为，外界有某物，能发出我们感觉到的特性。这种想法只是许多常识性概念中的一个，与孩子们以为地球是平的，两条平行线永远不相交的这种常识性概念差不多。</span><br>
<span>　　其次，如果一个人从这个前提出发，即我们所有的认识都是通过感官得到的，那么，他不禁要问：我们要对因果关系的认识是从什么感觉数据中接收到的呢？换句话说，什么是因果关系的科学经验主义基础呢？</span><br>
<span>　　休谟的回答是“无”。在我们的感知过程中，没有证据证明有因果关系。像物质一样，当一件事反复出现在另一件事之后，我们想象出因果关系这种东西。在我们所看到的这个世界中它并不真正存在。休谟说，如果一个人接受“所有认识都通过我们的感官来获得”这个前提，那么，这个人应该可以得到逻辑结论，即“自然”和“自然法则”都是我们自己想象力的创造物。</span><br>
<span>　　如果休谟把他的想法抖落出来只是给世人评说，那么，这个“世界只在理念中”的想法可能会被当成谬论而驳斥。然而，他却把它当成了密不透风的定律。</span><br>
<span>　　看来，有必要推翻休谟的结论，但不幸的是，他推出这些结论的方法使得在推翻它们之前，必须首先摒弃经验主义理性，推回到经验主义理性的某个中世纪的前身，康德不会这么做，他说，正是休谟“唤醒了在教条中沉睡的我”，促使他写出了被现代人看作是最伟大的哲学宝典之一的书：《纯理性的批判》，它常常是大学的必修课。</span><br>
<span>　　康德试图把科学经验主义从它自我吞噬的逻辑后果中挽救出来。他最初沿着休谟给他指定的路径出发。他说：“我们一切认识都始于经验，这是毫无疑问的。”但是，他很快便与休谟分道扬镳了，他否认“认识的所有组分都来源于感觉数据被接收的瞬间的那些感觉。”“但是，尽管所有认识都始于经验，但它并不一定来源于经验。”</span><br>
<span>　　乍一看，他似乎是在鸡蛋中挑骨头，但他不是的。休谟的道路必然会走向唯我论的深渊，而康德因为这点差异而能站在深渊的边缘游刃有余，并继续走一条他自己的全新而不同的路。</span><br>
<span>　　康德说，现实有几个侧面不是由感官直接提供的，他把这些侧面称为“先验的”。</span><br>
<span>　　“时间”就是先验性认识的一个例子。你看不见时间，也听不到时间，闻不着，尝不着，也摸不着。它被感知时并没有感观数据，时间是康德所谓的一种“直觉”，理念在接受感观数据时必须提供直觉。</span><br>
<span>　　空间也一样，除非我们把时空概念应用到我们所接收到的印象中，否则，这个世界就是不可理喻的，仅仅是一堆万花筒般的颜色、图案、噪音、气味、痛苦和味道，毫无意义。我们以某种方式感觉到客体的存在，因为我们应用了时间空间这样的先验性直觉，但绝不是纯哲学理想主义坚持认为的那样，我们并没有通过我们的想象力来创造这些客体。这个客体产生数据，当这些数据被接受时，我们应用了时空的形式。先验概念起源于人性中，所以它们既不是所感觉的客体造成的，也不是产生客体的东西。而是为我们将接收到的感觉数据提供某种“屏蔽”作用。例如，我们眨眼时，我们的感觉数据告诉我们世界消失了。但它只是被屏蔽了，没有进入我们的意识中，因为我们的意念中有一个先验概念，即世界连续性。我们视之为现实的东西是那些元素（先验概念的一个固定结构分解图上的元素）的一个连续假设，是各种感觉不断变化的数据。</span><br>
<span>　　现在，让我们停下来，把康德提出的若干概念应用到这奇怪的摩托车上，这个驮着我们驰速时空的创造物。让我们来看看康德为我们揭示的我们与它的关系。</span><br>
<span>　　在效果上，休谟会说，我对这辆摩托车的全部知识都是通过我的感觉得来的。必须是这样。没有其他方法。如果我说，它是金属和其它材料做成的，他会问，什么是金属？如果我回答说，金属是又硬，又亮，摸起来冰凉，用更硬的材料撞击时，它不会破裂，而是变形，休谟会说：那些全是看见、听到和摸着的特征，没有物质。告诉我，除了这些感知外，什么是金属？这时，毫无疑问，我会干瞪眼说不出话来。</span><br>
<span>　　但如果没有物质，我们又怎么能谈论我已接收到的感觉数据呢？如果我头朝左偏，可以看见手把、前轮、地图撑架、油箱，我获得了一个感觉数据的图案。如果我头朝右偏，又会获得一个略有差异的图案。两个视觉不同。金属的平面和曲线角度不一样，太阳照着它们不一样。如果没有逻辑基础来说明物质，那么，就没有逻辑基础来作出结论：产生两个不同视觉的是同一辆摩托车。</span><br>
<span>　　此刻，我们真走进智慧的死胡同里了。我们的理智不但没有使事物更易理解，反而更晦涩难懂。当理智战胜了它自己的目的时，我们就不得不改变我们的理智结构。</span><br>
<span>　　康德拯救了我们。他说，除了摩托车所表现出的颜色和形状外，我们没有办法直接感知摩托车，这并不能证明摩托车不存在。我们的意念中已经有了一辆先验性的摩托车，它有时空上的连续性，而且当人们变换角度，从左侧或右侧看它时，它表现出不同的外表，因而，并不与你接收的感觉信息相矛盾。</span><br>
<span>　　如果我们前面假设的那个十八岁整日卧床不起，毫无感觉的病人，突然暴露在摩托车前，感觉信息仅仅一秒钟，然后又被剥夺了感觉。我想，这时候，病人的意念中会有一辆休谟式的摩托车，一辆毫无意义的摩托车，它没有给予他任何证据，也无法证明任何诸如因果关系这样的概念。</span><br>
<span>　　但正如康德所言，我们不是那个病人，我们的意念中有一个实实在在的先验性摩托车，我们没有理由去怀疑它的存在，它的现实性随时都可以得到证实。</span><br>
<span>　　多年来，我们一直从大量的感觉数据中构筑我们意念中的这辆先验性的摩托车，而且，随着新的感觉信息的输入，它在不断发生变化。我现在骑的这辆摩托车某些变化来得很快，很短暂，例如它与道路之间的关系。当我们在道路上左弯右拐时，我一直在不停地监督和校正这个关系。信息一旦变得毫无价值，我便忘却它，因为层出不穷的新信息需要我来监督。这辆先验性摩托车的其他变化相对来说比较缓慢：汽油从油箱中耗尽；橡胶从轮胎上磨损掉；螺丝螺母渐渐松弛；制动鼓和制动衬片之间距离的变化，等等。摩托车其他方面的变化如此缓慢，似乎是永恒不变的，如外表的涂层，轮子的轴承，控制拉索等。然而，这些东西也在不断变化。最后，如果你用很长时间的眼光来看它，甚至车的外壳也会由于路面震动、热变化，内部疲劳性受力等对所有金属都很普遍的一些因素而发生轻微变化。</span><br>
<span>　　这辆先验性的摩托车就是这台机器。如果你停下，长时间地思索它，你会发现它才是主要的。感觉数据证实它的存在，但并不等于是它。在先验的意义上，我相信这辆摩托车在我的意念之外存在，就好比我的钱存在银行里一样。如果我打算去银行，要求“看一眼我的钱”，他们会用奇怪的眼光看我。他们并没有把“我的钱”放在哪一个小抽屉里，然后打开给我看。“我的钱”只不过是一块氧化铁中某些东西和南北极的磁域，存放在计算机储存器中的一卷磁带上的东西。但对此我已满意了，因为我深信，如果我需要某个这些钱可以买到的东西，银行将通过他们的兑付系统为我提供手段来实现它。同样的，即使我的感觉信息从未产生过任何可称为物质的东西，但我感到满意的是，在这些感觉数据内有一种能力，可以实现物质该办得到的东西，而且感觉数据将继续与我意念中的先验摩托车相匹配。出于方便，我说我银行里有钱，同样是出于方便，我说物质构成了我骑的这辆摩托车。康德《纯理性的批判》一书的主旨就是关于如何获得这个先验认识，以及如何去应用它。</span><br>
<span>　　康德把他的思想主题（即我们的先验认识独立于感观数据，屏蔽了我们之所见）称作是一场“哥白尼革命”。这里他指的是哥白尼“地球围绕太阳转”的宣言。这场革命的结果是没有改变什么，然而一切都变了。或者，用康德的话说，产生我们感觉数据的具体世界没有变，但我们对这个具体世界的先验概念却发生了翻天覆地的变化。其影响是铺天盖地的。是否接受哥白尼革命，能把现代人与它的中世纪祖先区别开。</span><br>
<span>　　哥白尼所做的事就是把当时的关于世界的先验概念拿走，用另一种先验概念来取代它，即用“世界是个球体，它围绕着太阳转”来取代“世界是扁平的，在宇宙中一成不变”的普遍观念；他还表明，这两种先验概念都符合现存的感觉数据。</span><br>
<span>　　康德认知自己在形而上学领域的效果。如果假设我们头脑中的先验概念独立于我们之所见，而且确实对我们之所见进行审查，这就意味着你要把老亚里士多德有关科学家的概念看成是一个被动的观察者，一个“空白的石碑”，那么你确实把这个概念翻了个个儿。康德和他无数的追随者都坚持认为，由于这个概念的转变，你对我们如何理解事物便有了更令人满意的认识。</span><br>
<span>　　我已经比较详细地说明了这个例子，一方面是想表明从近处观察中的高地，但更多地是为了后面更好地说明菲德洛斯的所作所为。他也进行了一场哥白尼式的大革命，作为革命的结果，他得出了古典式认知和浪漫式认知两个分离的世界。在我看来，由于这样一场革命，我们能更进一步地认识这个世界究竟是什么。</span><br>
<span>　　康德的形而上学起初使菲德洛斯爱不释手，但后来开始拖他的后腿，他不知道究竟为什么，他前思后想，认为可能是自己的东方经历。他以前有一种逃离了智慧牢笼的感觉，可此时可此刻，好像又陷入了更黑暗的牢笼。他非常失望，继而非常愤怒地读着康德的美学论。在它看来，表达“美”的思想本身就很丑。这种丑陋感如此深刻，如此流行，他甚至不知从何入手去抨击它，或者接近它，它似乎在康德的整个世界里已织成一具密密麻麻的网，牢固得根本无法摆脱它。这不仅仅是十八世纪的丑陋，或“技术”上的丑陋，他读过的每一位哲学家都表现出丑陋，他读的这所大学也一样弥漫着丑陋的气息，到处都是，教室里、教科书里，他自己身上也一样。他不知道如何丑陋，为什么丑陋，是理性本身的丑陋，似乎无法摆脱的丑陋。</span><br>
<span>（第十一章完）</span><br>
</p><p><b>xiezhenggang: </b><br>
<span>第12章</span><br>
<span>　　到库克城，约翰和西尔维娅的表情和声音都显得很快乐，那种兴高采烈是过去几年中少有的。我们大口大口吃着热牛排三明治。我很高兴听见和看到他们俩在这高山地带表现的飞扬神采，但不做任何评论，只埋头吃着。</span><br>
<span>　　如画的窗外现在是路那端的松树林，树下停着许多去黄石公园的汽车。现在我们已远在树木线以下，这里比较暖和，但时不时有乌云飘过，下一场雨。</span><br>
<span>　　我想，如果我是个小说家，而不是“讲坛”上的演说家，我会用一幕幕充满动作的场景来描写约翰、西尔维娅和克里斯这三个角色，这同时也能揭示禅说、可能还有艺术，甚至还有摩托车维修保养的“内在含义”。那肯定是部好小说。但出于某种原因，我没打算这么做。他们是朋友，不是角色。就像西尔维娅曾说过的：“我讨厌被人看作东西！”所以我不详细谈任何我们彼此熟知的事，不是因为丑事怕丢人现眼，而是与我的“讲坛”没有关系。与朋友相处就应该这样。</span><br>
<span>　　同时，由于这个“讲坛”，我想你一定能理解我为什么总是显得沉默寡言，貌似冷淡。有时，他们问我话，那字里行间好像在说，你心事重重，究竟在想什么？如果我把脑子里所想的和盘托出，比如告诉他们摩托车每分每秒都是一个连续体这个先验性的假设，那么对整个“讲坛”毫无益处，而且，还会让他们惊愕不已，不知我脑子有什么毛病。而我又的确对这个连续体感兴趣，也喜欢我们这么谈论和思考它的方式。所以，我在类似吃午饭这样的时候，往往表情冷淡，显得不合群。这是一个问题。</span><br>
<span>　　这是我们时代的问题。当今，人类的知识面极广，我们人人都是专家。专业与专业之间的距离拉得很大，无论谁想在它们之间自由漫步，几乎总是不得不与周围的人疏远。此时此刻，如何在午饭桌上谈天说地也算是一门学问。</span><br>
<span>　　克里斯似乎比他们更能理解我的冷漠，也可能是习惯了的缘故。他与我的父子关系决定了他应该比他们更关注我。我有时从他脸上看到一种忧虑，至少是担心吧，心想这是为什么呢？后来发现原来是我在生气。如果我们看见他的表情，可能不知道自己在生气。有时候，他又蹦又跳到处跑，心想什么使他这么高兴呢？发现原来是我自己的心情比较愉快。现在，我发现他有点惴惴不安，约翰问了一个问题，显然是问我的，但他却抢着回答。他问的是明天我们打算去拜访，并一起住几天的迪威斯夫妇。</span><br>
<span>　　我不太清楚他问的是什么，但我补充说：“他是个画家，他在那里的大学教美术，是个抽象印象派画家。”</span><br>
<span>　　他们问我怎么认识他的，我只好回答说我记不清了，似乎有点闪烁其辞，但对于这个人，我除了一些模糊的记忆片断外，的确什么也记不起来。显然他和他妻子都是菲德洛斯的朋友的朋友，他就是那么认识他们的。</span><br>
<span>　　他俩感到奇怪，像我这样的工程作家和一个抽象画家有什么共同之处。我只好又说我不知道。我在记忆中搜寻一个答案，但一个也没找着。</span><br>
<span>　　菲德洛斯和迪威斯的个性当然不同。从他们这个时期的照片上看，菲德罗斯的脸表现出孤傲和挑衅。系里曾有一个同事开玩笑地称这张脸是“颠覆分子”的脸；而迪威斯的脸，除了略带点怀疑的表情外，还表现出相当的被动，近乎安详。</span><br>
<span>　　我记得有一个电影，讲的是第一次世界大战中，有一个特工人员，借助一面单向镜子，仔细研究了一名被俘的德国军官的行为举止，他们俩恰好长得十分相像。研究了好几个月，直到他可以模仿他的每个动作，每个口音。然后他假扮成这个逃跑的德国军官，打入德军指挥部。他第一次接受考验，与军官的一些老朋友见面，看看他们是否能识破他是冒名顶替。这时，那种紧张与恐惧令我记忆犹新。现在，我对迪威斯也有相同的感觉，不用说，他会把我当成他以前认识的那个人。</span><br>
<span>　　屋外，清淡的晨雾使摩托车发潮。我从鞍袋里拿出护面罩装在头盔上。我们马上就要进入黄石公园了。</span><br>
<span>　　前方的道路浓雾笼罩，好似有一朵云飘进峡谷。其实，那不算是峡谷，而是一个山隘。</span><br>
<span>　　我不知道迪威斯与菲德洛斯的交情有多深，他期望我和他一起回忆些什么事。从前，我与其他人会面时曾有过类似经历，通常能够应付一些尴尬场面。每次会面的回报往往是加深了对菲德洛斯的了解，继而又促进了个人情感的交流。经过几年的积累，我才能在此提供大量有关他的信息。</span><br>
<span>　　从我的记忆片断中得知，菲德洛斯非常敬重迪威斯，因为他不理解他。菲德洛斯对自己不理解的东西总是怀有极大的兴趣，而迪威斯那似乎是毫无章理的态度使他心醉神迷。有时菲德洛斯说了一些自己认为很滑稽的事情，迪威斯却满脸疑惑地看着他，或者一本正经地把他的话当真。还有一些时候，菲德洛斯说了一些很认真、值得人们深思的话，迪威斯却捧腹大笑，好想他刚说了一个他一辈子也没听过的最滑稽的玩笑。</span><br>
<span>　　记得有一次，菲德洛斯家餐桌边缘上的镶饰掉了，菲德洛斯用胶把它粘合上。胶没干之前，他用一卷绳索把镶饰边缠紧，桌子四周被缠了一圈又一圈。</span><br>
<span>　　迪威斯看见绳索，问他这么做是什么意思。</span><br>
<span>　　“这是我最近的雕塑作品，”菲德洛斯说，“你不觉得这是一种造型吗？”</span><br>
<span>　　迪威斯没有笑，而是一脸惊愕地看着他，然后又研究绳索。好半天，他才认真地说：“你是从哪儿学到这一手的？”</span><br>
<span>　　一刹那，菲德洛斯还以为迪威斯在接他的玩笑，但迪威斯看上去很认真。</span><br>
<span>　　还有一次，菲德洛斯为几个不及格的学生深感不安。与迪威斯一起走回家，路过几棵树时，他谈起心中的忧虑。迪威斯不理解他为什么对这件事要投入这么多的个人感情。</span><br>
<span>　　“我也不理解。”菲德洛斯说。他又迷惑不解的补充道：“我想，可能是因为每个老师都会给与自己相似的学生打高分。如果你自己文章写得工工整整，你会更看重学生是否文字工整。如果你喜欢用成语，你也会喜欢用成语的学生。”</span><br>
<span>　　“当然，这有什么不对呢？”迪威斯说。</span><br>
<span>　　“但是，这么一来就有点怪了。因为我最喜欢的学生，那几个我确实感到与我互相认同的，都不及格！”菲德洛斯说。</span><br>
<span>　　迪威斯听完此话哈哈大笑，让菲德洛斯丈二和尚摸不着头脑。因为他把这件事看成是一个科学现象，也许能给他带来新的认识。可迪威斯只是一笑置之。</span><br>
<span>　　起初，他以为迪威斯笑的是他不经意间羞辱了自己，但转念一想，这不对，因为迪威斯绝不是那种贬抑他人的人。后来，他发现这是一种对大实话的笑。最好的学生总是不及格，每个好老师都知道这一点。迪威斯的笑，化解了面对这种无解僵局的紧张感，菲德洛斯以前很可能也这么笑过。这一次他对此过于认真了。</span><br>
<span>　　迪威斯这些不可理喻的反应给菲德洛斯一种感觉，即迪威斯内心有许多秘而不宣的认识，迪威斯好像总在隐藏什么，藏起来不让他知道，菲德洛斯猜不出藏匿的是什么。</span><br>
<span>　　我还清楚地记得，有一天，他发现迪威斯对他的感觉，似乎也跟他对迪威斯的感觉一样。</span><br>
<span>　　迪威斯的画室有一盏灯的开关坏了。他问菲德洛斯是否能看出毛病在哪儿。他脸上挂着略为窘迫，略微迷惑的微笑，像艺术赞助人对画家谈话时露出的那种微笑。赞助人不好意思暴露自己对艺术的无知，但又期望学到更多知识而露出的微笑。与苏特兰夫妇不一样，他们俩恨技术，而迪威斯因离技术很遥远，并没有感觉到技术有任何威胁。迪威斯其实是个技术迷，技术的赞助人。他不懂技术，但他知道他喜欢什么，而且总是很愿意学新东西。</span><br>
<span>　　迪威斯推测毛病出在灯泡附近的电线上，因为一合上开关，灯就灭了。他觉得，如果毛病出在开关上，那么毛病在灯泡上表现出来之前应该有一段缓冲时间。菲德洛斯没有与之争辩，而是到街上的五金店买回一个开关，不出几分钟就把它换上，灯立刻就亮了。当然喽，迪威斯好生不解，而且很失望。“你是怎么知道毛病在开关上的？”他问。</span><br>
<span>　　“因为当我轻轻摇晃开关时，灯忽明忽灭。”</span><br>
<span>　　“那……电线不是也会忽断忽续吗？”</span><br>
<span>　　“不会的。”</span><br>
<span>　　菲德洛斯那不容置否的口吻使迪威斯气恼，他开始分辩起来，“你怎么这么肯定呢？”他问。</span><br>
<span>　　“这是显而易见的。”</span><br>
<span>　　“那，为什么我没看出来？”</span><br>
<span>　　“你还需要再熟悉熟悉。”</span><br>
<span>　　“那就谈不上是显而易见的，对不对？”</span><br>
<span>　　迪威斯总是用这种奇怪的观点辩驳，让人无言以对。这个观点让菲德洛斯觉得迪威斯对他隐藏了什么。直到他要离开波兹曼之前，他以为自己已经以自己特有的分析能力和方法，弄明白了迪威斯看问题的观点。</span><br>
<span>　　在黄石公园入口处，我们停车付费给一个头戴斯莫基熊（xie注：美国森林防火公益宣传吉祥物）帽子的男人，他给了我们一个当日有效的通行证。我看到前面有一位年长的游客在给我们摄像，便冲他微笑，他短裤下面裸露出一截大腿，然后是短袜和鞋。他妻子在一旁赞许地观望，穿着和他一模一样。从他们身旁经过时，我冲他们挥了挥手。他们也冲我们挥了挥手。这个时刻会在胶卷上保存许多年。</span><br>
<span>　　菲德洛斯不知为何瞧不起这个公园，也许是因为公园不是他发现的，也许不是，而是别的原因。护林人的态度使他生气，游客们一副参观布朗克斯动物园（xie注：位于纽约市，是世界十大动物园之一）的架势更令他反感，这里的一切与高地截然不同。公园好比是一个巨大的博物馆，里面的展品被小心翼翼地修剪过，以便展示一个虚假的现实。而且，展品被链条优雅地隔开，以免孩子们不小心碰坏了它们。人们走进公园，彼此之间立即变得很礼貌、很和蔼、也很虚伪，因为公园的气氛使他们自然而然地矫揉造作。他一直住在离公园不出百英里的地方，却只来过一两次。</span><br>
<span>　　但这又是后话了。这中间隔了十来年。他并不是从埃曼纽尔•康德一下子跳到蒙大拿的波兹曼。在这十年间，他在印度住了很久，在贝拿勒斯印度大学研究东方哲学。</span><br>
<span>　　就我所知，他在印度并没有学到任何玄奥的秘密。除了亲身感受外，没有发生太多事情。他聆听哲学家的授课，拜访宗教名士，一边吸收，一边思考，再吸收，再思考。仅这些。他全部信件都说明了他思想一片混沌，充满了矛盾，前后不一致，离题，违反他观察事物并得出的规律。去印度时，他是个经验主义科学家，离开印度时还是一个经验主义科学家，不比原来聪明多少。然而，他增长了许多见识，并获得了某种潜伏印象，它与后来获得的许多其它潜伏印象能前后相衔。</span><br>
<span>　　有些潜伏印象应该概述一下，因为后面它们会变得十分重要。他开始意识到，印度教、佛教、道教之间教义上的差别不及基督教、伊斯兰教、犹太教之间教义上的差别大。人们并没有因为教义上的差异而发动圣战（xie注：东亚的宗教冲突其实并不少，有时相当激烈，但除了伊斯兰教外，的确不怎么搞“圣战”），因为人们从不以为有关现实的语言表述就是现实本身。</span><br>
<span>　　在东方各种宗教中，人们最看重的是“汝即那”（梵文“Tat tvam asi”），即强调“你之所是”与“你之所视”是不可分割的。完全认识了这个不可分割性，你就彻悟了。</span><br>
<span>　　逻辑学认为主体与客体是分离的，因而逻辑学不是最终的智慧。要摆脱主客体分离的假象，最好是通过停止肉体活动、精神活动和情感活动来实现。有许多相应于此的教义。其中最重要的是梵语中的“dhyana”，它的发音在汉语中被误拼为“禅”，日语中亦误拼为“Zen/ぜん”。菲德洛斯从未对此深思过，因为对于他，这是毫无意义的。在印度的日子里，他自始至终都坚信逻辑上的一致性才是有意义的。他无法找到一个心悦诚服的方法来摒弃这个信仰。我想，对于他，惟有逻辑上的一致性才是值得依赖的。</span><br>
<span>　　但有一天，哲学教授在课堂上又在兴致勃勃地重复他至少说了五十遍的话：世界的本质是虚幻的。菲德洛斯举起手，冷冷地问：“那是不是可以认为，落在广岛和长崎的原子弹也是虚幻的？”教授笑着说“是的”，便结束了这次提问和解答。</span><br>
<span>　　在印度哲学的传统中，这个回答可能是对的，但对与菲德洛斯，对于任何一个经常读报，关心人类大屠杀这种事的人来说，这个回答远远不够。他离开教室，离开印度，从此放弃学哲学。</span><br>
<span>　　他回到他的美国中西部，读了一个实用的新闻学学位，结了婚，住在内华达和墨西哥州，打些零工，当新闻记者、科技撰稿人和工业广告作家。他养了两个孩子，买下一座农场，一匹马，两部汽车，开始进入中年发福期。他不再追逐他所谓的理性的鬼魂。要理解这个鬼魂极为重要，但他放弃了。</span><br>
<span>　　由于放弃了追逐，所以，从表面上看，他日子过得十分舒适。他工作努力，但有节制。与人相处平易可亲。除了偶有惊鸿一瞥的内心空虚外，这一点可以在他当时写的一些短篇小说中看出来，他的日子就这么平平淡淡地过去了。</span><br>
<span>　　是什么驱使他到这山里来，没有人说得清楚，他妻子好像也不知道。但我想，可能是某种内心深处的失败感，和再度以某种方式再度追寻的渴望。他比以前成熟多了，好像他放弃内心目标的追求使他老得更快了似的。</span><br>
<span>　　我们从加德纳出了黄石国家公园。这里好像不怎么下雨，因为黄昏中的山坡只有小草和鼠尾草。我们决定在此过夜。</span><br>
<span>　　小镇坐落在一条小河高耸的两岸边，河上有一座桥，清澈见底的河床有许多光滑洁净的鹅卵石。我们过桥时，看见旅馆已是灯火通明。我们登记了住宿。即使窗户里射出的是人造光，我们也能看清每一间小屋周围都仔细地栽着鲜花。因此，我小心地迈步，以免踩到它们。</span><br>
<span>　　我还注意到房屋的一些特点，我指给克里斯看。窗户都是双层的，窗栓很牢固；门关得很严密，一点缝隙也没有；所有板材的拼接都严丝合缝；没有任何夸张的修饰，每一处都干净利落。直觉告诉我，这一切都是出自同一个人之手。</span><br>
<span>　　当我们在餐馆吃完饭回到旅馆时，一对年迈的夫妇正坐在登记处外的小花园里，享受傍晚的凉风。那位老先生证实了这些房屋都是他亲手建造的，并且很高兴有人注意到这件事。他妻子见此情景，便邀请我们一起坐下。</span><br>
<span>　　我们信口随意地聊着天。这里是公园最古老的入口处。在还没有汽车之前，它就开始启用了。他们谈着这些年里这里发生的变化，使我们对周围这一切有了更深的了解。这小镇，这老两口，还有这里的昔日年华，一切都让我们感到非常美好。西尔维娅不知不觉把手放在约翰的胳膊上。我还听见下面河水冲刷砾石发出的潺潺声，还有晚风中送来的阵阵芳香。那位老太太能分辨出所有香味儿。她说，这是忍冬草香。我们不做声地坐了一会儿，我开始睡意渐浓。我们决定回屋时，克里斯都快睡着了。</span><br>
<span>（第十二章完）</span><br>
</p><p><b>xiezhenggang: </b><br>
<span>第13章</span><br>
<span>　　早餐桌上，约翰和西尔维亚吃着热蛋糕，喝着咖啡，仍然沉浸在昨晚的好兴致中，可我却难以将食物咽下肚。</span><br>
<span>　　今天，我们将去那曾发生过一连串事件的学校。我的紧张不安已经难以自抑。</span><br>
<span>　　我记得曾读过一则近年的考古消息，得知考古学家在第一次打开被遗忘了几千年的古墓前是怎样的心情。此刻，我的心情正和那个考古学家的一样。</span><br>
<span>　　眼前，通往利文斯顿的山谷长满了鼠尾草，从这儿到墨西哥一路上长满了这样的鼠尾草。</span><br>
<span>　　今早的阳光与昨天一样，但更温暖，更和煦，因为我们又走在海拔较低的地带。</span><br>
<span>　　没有任何反常。</span><br>
<span>　　但考古学家的心情使我觉得这静谧的四周仿佛隐藏着秘密。这是鬼魂出没的地方。</span><br>
<span>　　我实在不想去那儿，恨不能掉头返回。</span><br>
<span>　　我想我是太紧张了。</span><br>
<span>　　我记得以前有好几个早晨，他在上第一节课之前紧张得把吃进去的都吐了出来。他十分痛恨站在一班又一班的学生面前讲课，与他整个独往独来、与世隔离的生活方式格格不入。他内心体验的是极度的胆怯，但表现出来的又从不是怯场，而是无论他做什么，都表现出巨大的吸引力。有学生告诉他妻子说，那吸引力像是一个无形的电流。他一进教室，所有的眼睛都盯着他，跟随他走到教室的前方，即使是上课前好几分钟，教室里经常也是鸦雀无声。整整一节课，学生的目光从未看过别处。</span><br>
<span>　　后来，人们开始议论纷纷，说他是个有争议的人物。大多数学生像逃避瘟疫一样逃避他的课。他们听到的议论太多了。</span><br>
<span>　　这所学校可以委婉地称为“教书学院”。在教书学院，你教啊，教啊，一天到晚教书，没有时间搞研究，没有时间思考。没有时间参与外界事务。就是教啊教，直到你大脑迟钝，创造能力消失。你成了一台自动答录机，对着一波又一波纯真的学生一遍又一遍重复你索然无味的话。他们不明白你为什么这么死气沉沉，失去对你的尊重，并把这种蔑视在整个学校社团内传播开来。你教啊教，这么做的原因就在于，这是个不费力气办学的聪明办法，同时又给人一种真正办教育的假象。</span><br>
<span>　　但是，尽管如此，他给学校起了一个不太说得通的名字。其实，就本质而言，这个名字叫起来有点儿荒谬可笑，但对于他却意义深远，他自始至终都这么称呼它。而且，离开学校之前，他觉得他已经把这个名字深深地印在很多人的头脑里了。他称这所学校为“理性的教会”，如果人们理解了他的意思，恐怕对他的许多疑惑便可打消了。</span><br>
<span>　　此时的蒙大拿州正值肯尼迪总统被刺之际，爆发了一场“极右翼”政治运动，和德克萨斯州的达拉斯发生的政治风波是一个性质的。米苏拉的蒙大拿大学有一位全国知名的教授被禁止在校内发表公开讲话，理由是有“煽动动乱”之嫌。校方通告教授们所有的公共言论必须通过学校公关部审查通过后方能发表。</span><br>
<span>　　学术标准荡然无存。在这之前，立法院就勒令学校不得拒绝录取任何年过二十一岁，不管他是不是有高中毕业文凭的学生。现在，立法院又通过一项法律，对不及格的学生，学校必须交纳每人八千美元的罚金。这实际上是命令校方让每个学生都及格。</span><br>
<span>　　新当选的州长出于个人及政治原因，要开除学校校长。这位大学校长不仅是他的宿敌，他还是个民主党人，而州长是个非同寻常的共和党人。他的竞选负责人又兼任约翰•伯奇协会（xie注：极右派反共组织）的州协调人。几天前我们听说的那份五十名颠覆分子的名单就是这位州长拟定的。</span><br>
<span>　　作为这一复仇计划的一部分，学院的教育经费被缩减了。校长给菲德洛斯所在的英语系分配的经费份额被削减到反常的地步。英语系的成员们在学术自由等问题上一直是相当敢言敢干的。</span><br>
<span>　　菲德洛斯索性一不做、二不休，他多次写信给西北地区评审协会，看他们是否能帮忙阻止这些违反评审要求的种种行为。除了这些私人信件外，他还公开呼吁对学校的整个局势进行调查。（xie注：美国高等教育认证制度。对于学校来说，通过评审，获得认证，在获得政府资助和提升竞争力等方面有重要作用）</span><br>
<span>　　就在此际，他教的班里有几个学生尖锐地质问菲德洛斯，他一心想中止评审是不是企图使他们得不到受教育的机会。</span><br>
<span>　　菲德洛斯说不是。</span><br>
<span>　　后来，有一个学生，显然是州长的党徒，气愤地说，立法院会保住学校的评审资格的。</span><br>
<span>　　菲德洛斯问如何保护。</span><br>
<span>　　这个学生说，他们会派警察进驻学校。</span><br>
<span>　　听了这话，菲德洛斯思考良久，他终于认识到这个学生完全误会了评审的含义。</span><br>
<span>　　那天晚上，为准备第二天的课，他为自己的行动写了一份辩护词。这是一份“理性教会”的讲义。与他通常准备的提纲式讲义不同，这篇讲义写得很长，很详细。</span><br>
<span>　　讲义一开始引用了一篇新闻报道，说一座乡村教堂，正门上方悬挂着一个啤酒广告的霓虹灯。这座教堂已经被卖掉做酒吧了。你可以想象，一些课堂笑话从此传开了。该学院因经常集会酗酒而出名，这种形象隐隐约约像这个教堂的形象。报道上说，不少人把他们的不满反映到教会官员那儿。它原是个天主教堂。一位牧师被指定代表教会负责答复这些批评意见。他似乎对整件事相当气恼。在他看来，这件事暴露了这些人完全不懂教堂究竟是什么。难道他们以为这些砖块、木板和玻璃就是教堂了？还是屋顶的造型就是教堂？他们在这里貌似虔诚，正是教会反对的唯物主义的一个例子。这座房屋并非圣地，它被剥去神圣的外衣，便已完成它的使命。现在，上方悬挂啤酒霓虹灯的是酒吧，而不是教堂。那些不能区别这个差别的人只能暴露出自己的问题。</span><br>
<span>　　菲德洛斯说，对大学的理解也存在同样的混淆，这就是失去评审资格令人难以接受的原因。一所真正的大学并非物质的实体。它不是几栋警察可以防卫的房子。他解释说，当学校取消评审时，没有人来关闭学校，不再有任何法律惩罚，罚款，判处监禁。不会停课，一切和从前一样。学生接受的教育与学校没失去评审资格时一样。菲德洛斯说，所不同的只是官方对已存在的情况加以承认。这与开除教籍很相似。所不同的是，一所真正的大学不再任由立法院发号施令，也不用砖块、木板和玻璃来标明身份，只宣布这地方不再是“圣地”。真正的大学将从中隐去，唯剩砖块、书和物质的体现。</span><br>
<span>　　可能所有学生都会觉得这是一个奇怪的概念。我可以想象，他一定是长久地等待他的话被学生们慢慢地理解，可能等待着他们提问题：你认为什么是真正的大学呢？</span><br>
<span>　　他的讲义对这个问题作了如下回答：</span><br>
<span>　　他说，真正的大学没有特定的地点，不拥有财产，不付工薪，也不接受有形的钱款。真正的大学是一种思想境界。正是这个理性思想的伟大遗产，它经历几个世纪传到我们手中，它不存在与任何特定的地点。它是几个世纪以来被一群传统上被称作教授的人一代代培育出来的思想境界。但甚至连教授这个头衔也不属于真正的大学。真正的大学不外乎就是理性的连续体。</span><br>
<span>　　除了这种思想境界，即“理性”外，还有一种合法的实体，碰巧也叫做大学，但是个完全不同的东西，这是一个非营利性的团体，具有一个固定地址的州立机构。它拥有财产，能支付工薪，接受钱款，并在此过程中承担立法规定的责任。</span><br>
<span>　　但这二种大学，法人团体，却不能教书育人，不能产生新知识，也不能评估各种思想。它根本不是真正的大学。它只是一直在为真正的教堂存在提供有利条件的房屋、场景和地点。</span><br>
<span>　　他说，那些没有明白这一点的人会不断感到困惑。他们以为控制教堂那座房子就等于控制了教会。他们把教授看成是第二种大学里的雇员，当有人命令他们丢弃理性时，他们应照办，应毫无怨言地服从命令，就像其他公司的雇员一样。</span><br>
<span>　　他们只看到第二种大学，而没有看见第一种。</span><br>
<span>　　我记得第一次读这份讲义时，注意到了文中精辟的分析技巧。他避而不谈大学分成不同的部门或系别，以及这种分析方法得到的结果，也没有用传统方式把大学分成学生、教工和行政人员。</span><br>
<span>　　如果按这两种方法来分析大学，会弄出许多琐碎乏味的东西，说明不了你的思想，而且与校方发表的各种布告差不多。但菲德洛斯把大学分成“教堂”和“地点”两层概念。这么一分割，你就能立刻彻底明白公告上那些沉闷的、难以理解的机构的实质。在此基础上，他解释了大学生活中几个令人迷惑的常见问题。</span><br>
<span>　　做了这些解释后，他又回到教堂的类比上。那些建造教堂、并支付其费用的公民可能心想：他们在为社区做这些事。做一场好的布道可以使教区的教民在未来一星期里循规蹈矩。主日学校能帮助孩子们健康成长。主持布道，并指导主日学校的牧师深知自己的使命，当然会全力以赴地实现这些目标。但他更明白，他的根本目标不是为社区服务，而是为上帝服务。通常二者并无冲突。但偶尔委托者们反对牧师的布道，并威胁要缩减经费时，二者也会产生龌龊。这种事总是会发生的。</span><br>
<span>　　一个真正的牧师在此情况下，应该对这些威胁之辞充耳不闻，因为他的根本目标不是为社区成员服务，而永远是为上帝服务。</span><br>
<span>　　菲德洛斯说，“理性教堂”的根本目标，正如理性化过程所揭示的那样，永远是形式不断变化中的苏格拉底式的真理，其他一切活动都服从这一目标。一般情况下，追逐这个目标并不与提高公民素质性的区域目标相矛盾，但偶尔也像对待苏格拉底本人一样出现冲突。当那些委托人和立法者为社区贡献了大量金钱和时间，却不同意教授的观点或公众言论时，便不可避免地要发生冲突。如果教授的言论不是他们想听的，他们可能会依仗管辖大权，威胁要削减经费。这种事也总会发生。</span><br>
<span>　　真正的教师在这种情况下，对威胁充耳不闻，因为他们的根本目标绝不是为社会服务高于一切。他们的根本目标是通过理性，为真理服务。</span><br>
<span>　　这便是他所指的“理性教堂”的含义。毫无疑问，这是他深刻体会到的概念。他被看作是肇事者，但并未受到相应的审查。他之所以没有激起周围所有人的愤怒，其原因在于众人不愿给学校的敌人任何支持，除此之外，还在于众人勉强认识到他制造麻烦的动机，是他们永远也摆脱不了的一份使命，那就是说理性真话的使命感。</span><br>
<span>　　这份讲义几乎解释了他所有行为的动机，唯独没有解释他为什么如此痴迷和执著。一个人可以相信真理，相信去发现真理的理性过程，相信抵抗当局是正义的。但为什么偏要天天为它如此煎熬自己呢？</span><br>
<span>　　心理学方面的解释似乎不足以说服我。如果是因为怯场，那也不会维持那么长久。还有一种解释，说他试图弥补早期的失败，这也站不住脚。没有任何证据表明他曾认为自己被勒令退学是一种失败，只不过是一件不可思议的事。我试图从他前后不相符的经历中寻找答案。前者在实验室，他缺乏对科学理性的信心；后者在理性教堂任教时，他充分显露出对科学理性的信心。有一次，我正在思考这个前后不一致的经历时，突然想到，这根本不是前后不一致。他对理念缺乏信心才是他如此狂热献身于理念的原因。</span><br>
<span>　　你决不会献身于某个你完全有把握的信念。没有人会狂热地叫喊明天太阳还会升起。因为他们很清楚太阳明天会升起的。当人们狂热地投身于政治或宗教信仰中，或投身于任何其他的教义或目标中时，总是因为这些教义或目标被人怀疑或摇摆不定。</span><br>
<span>　　多少与他有点相似的是耶稣会的好斗精神，就是其中一例。从历史上看，他们的狂热并非因为天主教会的强大，而是它在改革派面前表现出来的软弱。菲德洛斯对理性缺少信心，所以才这么狂热地当好一名教师。这更说得通一些，而且也能更好地解释后来发生的事。大概这也是他对教师后排众多不及格的学生表示极大关注的原因吧。他们脸上的轻蔑表情反映了他对理性的、智慧的过程同样的轻蔑。唯一的差别在于他们的轻蔑是因为他们不理解它，而他的轻蔑是因为他理解它。由于他们不理解它，他们没有解决方法，因此不及格，今后总要带着痛苦来回忆这段经历。而他相反，它有强烈的责任感要做点什么，这就是他在理性教堂讲每堂课都要准备得如此仔细的原因。他要告诉他们必须相信理性，因为没有其他东西可信。但这信念他自己也不曾有。</span><br>
<span>　　我们应该明白，这是在二十世纪五十年代，而非七十年代。那时已有颓废派和早期嬉皮士对“体制”的抱怨声以及支持它的守旧的唯理智论，但几乎没有人想过它的根基是多么摇摆不定。所以菲德洛斯在这里竭力捍卫“理性教堂”。没有人，尤其是在蒙大拿的波兹曼，没有人有任何理由怀疑它。他就像宗教改革前的罗耀拉（xie注：天主教耶稣会创始人，天主教反宗教改革运动中影响最大的人物之一），就像一个斗士，在没有任何人担心时，去安慰人们明天太阳将升起。这引起人们对他的不解。</span><br>
<span>　　但如今，在他和我们之间隔着本世纪中最动荡不安的十年，这十年理性受到攻击和批判，五十年代最狂热的信仰已不复存在。我想，在这个“讲坛”中，循着他的足迹，我们可以更好地理解他所谓的解决一切问题的方法，如果那还算正确的话。……他的好些话都已遗失，已无法知道。</span><br>
<span>　　大概这就是我觉得自己像一个考古学家的原因。对此有一种紧张感。我只记得这些支离破碎的片段，以及别人告诉我的只言片语。离波兹曼越近，我越是在想，有的坟墓还是不要打开为好。</span><br>
<span>　　我突然想起克里斯就坐在我身后。我想知道他对此知道多少，他还记得多少事。</span><br>
<span>　　我们来到一个十字路口，通往公园的路与东西方向的主要公路在这里相交。我们停车，然后选择一条穿过隘口，进入波兹曼的路。我们一路上坡，向西走。突然我满怀信心地期待未来。</span><br>
<span>（第十三章完）</span><br>
</p><p><b>xiezhenggang: </b><br>
<span>第14章</span><br>
<span>　　出了山口，我们走进一小片绿色草原。正南方是青松覆盖的群山，山顶仍然是去冬未消的皑皑白雪。其他几个方向全是低矮的山岳，层层叠叠伸向远方，却都一样的清晰明亮，这般宛如风景明信片般的景致似乎与我记忆中的相吻合，但又不能肯定。这条州际高速路那时候大概还没修吧。</span><br>
<span>　　“在路上走着比到达某地要好”，这个说法又在脑际浮现，难以抹去。我们一直在路上，现在该到目的地了。每当我像现在这样抵达这个暂时的目的地，又得为自己设立一个新的目的地时，心中总有一种压抑感。再过一两天，约翰和西尔维娅就要返回，我和克里斯就得决定下一步怎么办。一切都要重新安排。</span><br>
<span>　　镇上的主要大街模模糊糊有些眼熟，但此时，我是游客的心态，感觉商店的招牌是给我这样的游客看的，而不是给本地人看的。其实，这个镇并不小，人人频频搬迁，彼此过于独立，虽然是一万五千人至三万人的中等城镇，但准确地说，既不是城，又不是镇，什么都算不上。</span><br>
<span>　　我们在一家玻璃和铝合金结构的餐馆里吃午饭。它没有唤起我任何记忆，看上去像是他离开此地后盖起来的，与大街上其他商店一样缺少个性。</span><br>
<span>　　我翻着电话号码簿，查找罗伯特•迪威斯家的电话，但没找着。打电话找接线员，但她从未听过这个名字，也不可能告诉我他家的电话号码。我不相信！难道他们是菲德洛斯想象出来的人？接线员的话让我惊慌失措。过一会儿，我想起他们给我回了信，知道我要来的事，这才镇定下来。毕竟想象中的人不会写信吧。</span><br>
<span>　　约翰建议我给艺术系或朋友打个电话问一问。我抽了一会儿烟，喝着咖啡，直到完全心平气和后给艺术系打电话，问到了去他家的路线。并非技术本身使人恐慌，而是它使人与人的关系。比如查询电话号码的人和接线员之间，变得令人生畏。</span><br>
<span>　　从小镇出来，穿过峡谷进山，大概不足十英里（xie注：约16公里）的路程。这段乡间小路上，长满了青葱肥壮，可以开镰收割的苜蓿。那苜蓿长得十分茂密，我们走得很吃力。田野向外扩展，一直延伸至山脚。山脚下苍翠的松树林盖满了陡峭的山脊。迪威斯家大概就在那山脚下，浅绿色与黛绿色交汇之处吧。微风送来浓郁的新收割的绿草料和牲畜的气息。走到某个风口上时，我们感到一股冷空气流，风中的气味便成了松树的清香。但不久又进入暖风带，眼前是一片阳光，草地和绵亘不尽的山脉。</span><br>
<span>　　我们驶进松树林，路上的砾石变得多起来，我们把速度减到最低档，每小时十英里。当摩托车在砾石堆里，速度慢下来时，我得双脚随时点地使摩托车保持平衡。我们拐了一个弯，突然走进长满松树，十分陡峭的V字形山谷。就在那边的路旁，有一座灰色的大房子，房子的一侧耸立着一座巨大的抽象派钢铁雕塑。雕塑下坐着迪威斯。他身边还有几位客人。他的椅子像房子这一侧倾斜。只见他高举一罐啤酒，向我们挥手。那栩栩如生的形象如同从旧照片上走出来一样。</span><br>
<span>　　为了不让摩托车倒下，我双手不离车把，只好摇了摇一条腿，算是应答。我们停车时，迪威斯在冲我们咧嘴笑着。</span><br>
<span>　　他说：“你居然找到了。”他脸上是轻松的微笑，热情的眼神。</span><br>
<span>　　“好久不见了。”我说。虽然看见一个静止画面上的人突然又是做动作又是说话，很有些奇怪，但我感到很高兴。</span><br>
<span>　　我们下车，脱了头盔。我注意到他和他的客人们坐在没有护栏，刚完工，未经风雨剥蚀的新门廊上。迪威斯坐的地方仅高于我们站的路面几英尺，但山谷陡峭，地面的另一端却比门廊低十五英尺（xie注：约3米）。再往下五十英尺（约15米）开外的地方是一条小溪，与房子相隔不远是树林和茅草，还有一匹马在树林中露出半截身子，正在低头吃草。现在，我们要抬高头才看得到天，因为身边全是高大挺拔的黛色松林。我们一边走近他们，一边四下环顾。</span><br>
<span>　　“这里真是美极了。”西尔维娅说。</span><br>
<span>　　迪威斯对她笑着说：“谢谢你，很高兴你喜欢这儿。”他的声音无拘无束地在我们中间飘来飘去。我意识到尽管这就是真实的那个迪威斯，但也是一个完全陌生的人，他在不断更新自己，我必须重新认识他。</span><br>
<span>　　我们拾级而上，来到门廊。门廊的地板是用木板条铺就的，木条与木条之间留有空隙，像栅格似的，透过缝隙可以看见地面。迪威斯带着腼腆的微笑把大家一一作了介绍。但他的话对于我是一个耳朵进，一个耳朵出，因为我总记不住人名。他的客人有大学里的艺术指导，带着玳瑁边眼镜，还有他妻子，不自然地微笑着。他们大概是新来的。</span><br>
<span>　　我们聊了一会儿，迪威斯主要是向他们介绍了我。不一会儿，突然从门廊拐角处闪出了珍妮•迪威斯，她端着一托盘的罐装啤酒。我突然想起她也是个画家，很善解人意。于是，我们每人拿起一罐啤酒，而没有同她握手，大家对艺术家的不拘礼节都会心地笑了。她一边给大家递啤酒，一边说：“几个邻居刚送来一网兜鳟鱼作晚餐，我太高兴啦。”我试图想找上点合适的话来说，但只是点头。</span><br>
<span>　　我们坐下，唯独我坐在阳光下，看不清门廊暗处的细节。</span><br>
<span>　　迪威斯看着我，似乎想对我的外表加以评论，显然我与他记忆中的那个我相差极大，但不知何故他又岔开话题，转向约翰，问旅途是否愉快。</span><br>
<span>　　约翰说，愉快极了。他和西尔维娅多年的愿望得以实现。</span><br>
<span>　　西尔维娅附和说：“我们一直想到外面的广阔天地去。”</span><br>
<span>　　“蒙大拿多得是空间。”迪威斯略有所思地说。他和约翰，还有艺术指导大谈蒙大拿和明尼苏达的差别，彼此沟通了许多。</span><br>
<span>　　马儿在坡下静静地吃草。再过去是波光粼粼的小溪。话题又转向迪威斯在这儿拥有的地产，在这儿住了多久，大学艺术课是怎么上的等等。约翰非常擅长与人交谈，而我却没有这种天赋，因此就静静地当听众。</span><br>
<span>　　不一会儿，太阳晒得我不得不脱去毛衣，敞开领口。因刺得睁不开眼睛，我拿出一副墨镜戴上。这样眼睛舒服多了，但却一点也看不清坐在暗处的他们的脸，使我在视觉上与他人产生疏离，眼中只有阳光和阳光照耀下的山坡。我心想要不要把行李卸下来，但决定先不提这事儿。他们知道我们要在这儿住几天，只是先不着急张罗，而是让我们先放松休息，然后打开行李。着什么急呢？啤酒和太阳开始使我晕晕乎乎，好极了。</span><br>
<span>　　不知过了多久，我好像听见约翰在说“我们的电影明星”什么的，我意识到他是在说我和我带的墨镜。我从眼镜框上方朝阴暗地方看去，只见约翰、迪威斯和艺术指导都在冲我微笑。他们大概希望我参与谈话，谈一谈旅途上出现的问题。</span><br>
<span>　　“他们想知道，如果半路上摩托车出现故障怎么办。”约翰说。</span><br>
<span>　　我把那次与克里斯一起被困在暴风雨中，发动机怎么也发动不起来的故事讲给他们听。这个故事倒是不错，就是有点不着边际。我边讲边想，这可不像是在回答他们的问题。当我说到最后一句“原来是没有汽油了”的时候，引起了预期的反应。</span><br>
<span>　　“我还提醒他，叫他看一眼的。”克里斯说。</span><br>
<span>　　迪威斯和珍妮夸克里斯长的壮实，他被夸得很不好意思，脸红了一会儿。他们又问起他的母亲和弟弟，我们俩都尽可能周全地回答他们。</span><br>
<span>　　我终于受不了阳光的炙烤，把车子挪到荫暗处。身上突然凉快下来，晕晕乎乎的感觉立即消失。不出几分钟，我就得扣上扣子。珍妮看出了我的感觉，关切地说：“太阳一翻过那个山腰，天就凉得很。”</span><br>
<span>　　太阳离山脊的距离已不远，我估计，虽然下午才过了一半，但不出半小时，太阳就要藏到山后去了。约翰问山里的冬天冷不冷，然后，他与迪威斯，还有艺术指导便围绕着这里的冬天，还有穿雪鞋走山路的话题聊起来。我默默地坐在一旁。</span><br>
<span>　　西尔维娅、珍妮，以及艺术指导的妻子共同的话题是这座房子，不久，珍妮便请她们进屋参观。</span><br>
<span>　　他们聊着，我却时不时地开小差。我又想起他们说克里斯长得真快的话来。突然，我觉得自己好像死过一回，我只是间接听人说克里斯住在这里如何如何，但对于他们两口子，克里斯几乎从没离开过此地。我和他们生活在完全不同的时空结构中。</span><br>
<span>　　话题又转向艺术、音乐和戏剧等领域目前的动向。我佩服约翰是那么善于抓住机会，侃侃而谈。我平时不太感兴趣这些领域的新潮流，他大概知道这一点，以此，从没与我谈起过。这和我不与他谈摩托车的维修保养是一码事。我心想，此刻我呆滞的眼神与他听我说挺杆和活塞时的眼神一定是大同小异吧。</span><br>
<span>　　但是，他与迪威斯都认识的人毕竟是我和克里斯，而当约翰说我是“电影明星”后，二人谈起我时总是话不投机。约翰并非恶意地讥讽我这个酒友兼摩托车旅伴，使迪威斯略觉扫兴，因而总是用毕恭毕敬的口吻提起我。这似乎使约翰变本加厉地讥笑我。他们彼此都意会到这种尴尬，于是都闭口不谈我，而把话锋转向没有分歧的事，说着说着又绕到我身上，但这种不自然还没消除，他们只得又避而不谈我，转向融洽一些的话题。</span><br>
<span>　　“不过，”约翰说，“我们来时，这位老兄说这里令人失望， 可我们还没领略够这份‘失望’。”</span><br>
<span>　　我哈哈笑了。我那么说，只是不想让他高兴得太早。迪威斯也笑了。约翰转身对我说：“咦，你大概真的疯了。我是说，你舍得离开这儿，真是个傻瓜。我才不在乎学校那些破事儿呢。”</span><br>
<span>　　我看见迪威斯震惊地看着他，然后愤怒了。迪威斯看着我，我不与之计较。我们已走进某个死胡同，我不知道如何办才好。“这地方确实很美。”我低声说。</span><br>
<span>　　迪威斯有意反驳说：“你住久了就会看到它的另一面。”艺术指导也附和地点头。</span><br>
<span>　　大家一声不吭，陷入了僵局，而且是难以调和的僵局。</span><br>
<span>　　约翰的话并非居心不良，他比谁都仁慈。他知我知而迪威斯不知的是他们眼前的这个我如今算不上什么人物，不过是一个苟且偷生的中产阶级中年人，除了对克里斯担忧外，并无特别之处。</span><br>
<span>　　但是，迪威斯知，我知而苏特兰夫妇不知的是，有一个人曾在这里生活过，他用一系列人们从未听过的思想见解引火烧身，他后来发生了一些难以解释的错误事情，迪威斯不知道如何发生，原因是什么，我也不知道。这是个死胡同，即糟糕的感觉的起因，就在于迪威斯以为过去的那个我又回来了。我无法告诉他，我不是那个我。</span><br>
<span>　　有那么极短暂的一会儿，太阳地大山顶，阳光从树林中渗透出来，有一片光晕射到我的身上。光影越来越大，照到哪儿，哪儿便闪闪发光，突然，光影也照亮了我。</span><br>
<span>　　“他想得太多了。”我说，我还想着刚才的死胡同，但迪威斯一脸迷惑，不知我在说什么。约翰也没反应过来，我意识到自己前言不搭后语，可是已晚矣。远处，一只孤鸟在哀鸣。</span><br>
<span>　　突然太阳已沉下山去，整个山谷一片昏暗。</span><br>
<span>　　我心中暗想，我怎么又说这种莫名其妙的话。你不会再这么突兀了，能从医院里出来，就是因为你不再这么做了。</span><br>
<span>　　珍妮和西尔维娅走过来，建议我们卸下行李。我们顺从地卸完行李，跟她去我们的客房，我看到我的床上铺着厚褥子，足以抵挡夜里的寒气。这间屋子真是漂亮又温馨。</span><br>
<span>　　从摩托车到屋子往返三趟，我就搬完了所有行李。然后，我走到克里斯的屋里，看看是否要我帮忙打开行李，但他兴高采烈地自己收拾，不需要帮助。他已一天天地长大。</span><br>
<span>　　我看着他。“喜欢这儿吗？”我问。</span><br>
<span>　　他回答说：“喜欢，但不像你昨天晚上说的那样。”</span><br>
<span>　　“什么时候？”</span><br>
<span>　　“就在我们睡觉前，在小木屋里。”</span><br>
<span>　　我不知道他指什么。</span><br>
<span>　　他又说：“你说这儿很孤独。”</span><br>
<span>　　“我为什么会这么说呢？”</span><br>
<span>　　“我不知道。”我的问题使他为难，因此，我不说了，他大概在做梦。</span><br>
<span>　　我们下楼到客厅时，我闻到厨房里飘出阵阵炸鳟鱼的香味，在屋子的一头，迪威斯正弯腰用火柴点燃壁炉里引火的报纸。我们看他忙活一阵子。</span><br>
<span>　　“整个夏天，我们都要用壁炉。”他说。</span><br>
<span>　　我答道：“真不敢相信有这么冷。”</span><br>
<span>　　克里斯说，他也感到冷。我打发他回房里加上他的毛衣，再把我的套上。</span><br>
<span>　　“因为夜里的风冷，”迪威斯说，“风从山顶刮进山谷，山顶上可不是一般的冷。”</span><br>
<span>　　火苗在忽强忽弱的气流中突然升高，又熄灭，又升高。刮风啦，我想。客厅的一面墙全是窗户，从高大的窗户向外看，只见暮色中的山谷，树林在剧烈摇荡。</span><br>
<span>　　“但这不奇怪，”迪威斯说，“你还不知道那山上有多冷吗？以前，你一天到晚待在山里。”</span><br>
<span>　　“我想起来了。”我说。</span><br>
<span>　　此刻，我想起夜里呼啸的寒风中，有一堆篝火，还不及我们面前的这堆火大，在背风处的岩石旁，因为没有树可挡风。篝火旁是炊具和背包，一起帮助挡风。还有一个饭盒，里面装满了融化的雪水。这水必须及早去接，因为在树木线以上的地方，太阳一下山，雪就不化了。</span><br>
<span>　　迪威斯说：“你变了不少。”他仔细打量我。他的表情似乎在问我该不该提这个话题。从我脸上，他看出忌讳，于是又说：“我想我们都一样。”</span><br>
<span>　　我回答说：“我根本不是原来的我。”这么说，他似乎不那么紧张。要是他领略出我话中的真实含义，恐怕他会更紧张。我说：“发生了很多事，有些事使我觉得有必要试图理出个头绪来，至少在我内心世界里想这么做。我上这儿来，部分原因便是为了这。”</span><br>
<span>　　他看着我，希望我接着说，但艺术指导夫妇俩来到壁炉旁，我们便收住话头。</span><br>
<span>　　“听这风声，像是今晚有风暴。”艺术指导说。</span><br>
<span>　　“不会的。”迪威斯说。</span><br>
<span>　　克里斯穿着毛衣回到客厅，问山谷里有没有鬼魂出没。</span><br>
<span>　　迪威斯逗趣地看着他说：“没有，不过有狼。”</span><br>
<span>　　克里斯想了一想说：“狼干什么呢？”</span><br>
<span>　　迪威斯说：“它们给牧场主制造麻烦。”他皱着眉头又说，“它们吃小牛和羊羔。”</span><br>
<span>　　“他们会追赶人吗？”</span><br>
<span>　　“我从没听说过。”迪威斯回答说。看见克里斯很失望，又补充说，“但它们也许会的。”</span><br>
<span>　　晚餐吃的是山溪里打来的鳟鱼，喝的是贝县的夏布利葡萄酒。我们有的坐在椅子上，有的坐在客厅四周沙发上。客厅的一面墙是落地式窗户，可以俯瞰山谷，只是外面一片漆黑，窗玻璃上辉映着壁炉里发出的熊熊火光。呼呼的火苗与内心被葡萄酒和鱼煽起的火苗遥相呼应，我们彼此没有交流，惟有低声地赞美。</span><br>
<span>　　西尔维娅悄悄地叫约翰注意客厅各处摆放的大花瓶和陶罐。</span><br>
<span>　　“我早注意到了。”约翰说，“绝了。”</span><br>
<span>　　“那些都是彼得•沃尔斯（xie注：美国陶艺家，当代陶艺鼻祖，领导了奥蒂斯陶艺革命）的作品。”西尔维娅说。</span><br>
<span>　　“有什么不对头吗？”</span><br>
<span>　　“他是迪威斯先生的学生。”</span><br>
<span>　　“啊，天哪！我差点儿踢翻了一个。”</span><br>
<span>　　迪威斯笑了。</span><br>
<span>　　后来，约翰嘟囔着什么，说了好几遍，然后抬起头宣布：“太棒了……这一路简直太棒了。现在，我们可以回到柯尔法克斯大道2649号继续窝八年。”</span><br>
<span>　　西尔维娅感伤地说：“我们别说这个，好吧。”</span><br>
<span>　　约翰看了我一会儿说：“我想，任何一个能为朋友们提供这么美的良宵的人都一定坏不到哪儿去。”他郑重的点头。“我打算收回我从前对你的所有看法。”</span><br>
<span>　　“所有的？”我问。</span><br>
<span>　　“就算一部分吧。”</span><br>
<span>　　迪威斯和艺术指导笑了。前嫌尽释。</span><br>
<span>　　吃完饭，杰克和维拉•巴斯纳斯夫妇赶到。又多了两张熟悉的面孔。记得杰克从事写作，也是在学校里教英语。继他们之后又来了一位雕塑家，他在蒙大拿的北部靠牧羊挣生活费。我从迪威斯介绍他的语气中推断出我以前不认识他。</span><br>
<span>　　迪威斯说，他正在说服雕塑家到大学来任教。我说：“我要劝他别听你的。”我坐在他身边，但谈话很难展开，因为这位雕塑家极为严肃，多疑多虑，显然是因为我不是艺术之人。他的语气好像我是个侦探，要识破他的什么阴谋似的。直到他发现我焊这焊那，焊了不少东西才放下心来。摩托车的维修保养为我打开了一扇奇异的门。他说他出于一些与我相同的理由，也焊了不少东西。一旦掌握了技巧，电焊能给人一种威力无穷，能主宰金属的强烈感觉，你可以无所不能。他拿出一些照片，都是他焊出来的艺术品，美丽的鸟儿和动物，有着流线型金属表面的质感，与众不同，风格独特。</span><br>
<span>　　后来，我换一个位置，与杰克和维拉攀谈。杰克马上要离开学校，出任爱达荷州博伊西一所大学的英语系主任。他对这里的大学英语系的看法似乎是谨慎小心的，但贬抑为多。当然也是不满的，否则，他不会离去。此刻我好像记起来，他主要是写小说，也教英语，但不是一位教英语的系统式学究。在英语系同为教师，但作家与学究两个阵营长期以来分庭抗礼。作为原因的一部分，它导致，或至少是加速了菲德洛斯那一系列人们从未听说过的想法。杰克是支持菲德洛斯的，因为尽管他并不肯定地知道菲德洛斯话中的真实含义，但他认识到那是小说创作家可以更好地运用的东西，比语言学分析要强。这是由来已久的分歧。就像艺术与艺术史之间的分歧一样。一个搞艺术，一个谈艺术怎么搞，而艺术应该如何搞的高谈阔论，与实际创作总是风马牛不相及。</span><br>
<span>　　迪威斯拿出一份户外烤肉野餐炉的说明书，他要我以一个专业科技作家的眼光对此评审。他曾花了整个下午琢磨说明书上的话，他希望看到我把这份说明书批得一无是处。</span><br>
<span>　　但当我读起来时，觉得这是一份很普通的说明书。我不知该从哪儿开始挑毛病。当然，我也不能这么说，因此，硬着头皮找点刺儿。其实，按照说明，在烤肉机上操作一遍，或验证说明书上的每一步骤之前，你不能评判一份说明书是好是坏。这时，我注意到一个欠缺，即文字说明与插图图解分别在不同页里，读起来要翻前翻后地对照。我狠狠地批评了这一点，迪威斯巴不得我多批评一些。克里斯拿走说明书，看看我是什么意思。</span><br>
<span>　　但是，就在我批评这点不足，又陈述拙劣的相互参照可能产生的一些误解时，我感觉到，这并非是迪威斯发现自己难以理解这些说明的原因，使他如坠云雾的原因在于，说明书缺乏流畅性和连贯性。当它们出现在丑陋的、没头没尾的、光怪陆离的句型中时，他无法理解它们而不知所云，而这种句型风格对于工程技术文章而言却是司空见惯的。从事科学的人处理的是零零碎碎的事物，并从中探寻它们的整体性；而迪威斯则是确知它具有整体性的前提下，处理零零碎碎的部件。他真正想让我批判的是这份说明书缺乏艺术整体性，这是工程师不太看重的。与有关技术的其它问题一样，恰好体现了古典式和浪漫式的分歧。</span><br>
<span>　　但克里斯拿着说明书，用一种我意想不到的方式折叠了一下，使图解与文字说明同在一起。我开始先是一愣，而后便恍然大悟，我感觉自己好像是动画片里的人物，一脚踩出悬崖边缘却还没坠落，因为他还没有意识到自己的处境。我点头，周围一片寂静，接着我便意识到自己的处境。然后，在我坠落山谷的过程中，我拍了拍克里斯的头顶，人们爆发出一长串的笑声。笑声渐渐停止时，我说：“好吧，不管怎么说……”但人们又是一阵哄笑。</span><br>
<span>　　“我想说的是，”我终于插话说，“我家里有一本说明书，为改善科技写作开拓了新的领域。说明书开头是这样的，‘日本产的自行车的组装需要极平和的心境’。”</span><br>
<span>　　这话让众人笑得更厉害。但西尔维娅、珍妮和雕塑家彼此心领神会地看了一眼。</span><br>
<span>　　“这个说明书不错。”雕塑家说。珍妮也点头。</span><br>
<span>　　“要不我怎么留着它呢。”我说，“起初我不以为然地笑了，因为我组装过别的自行车，当然，还有一份对日本制造业的不自觉的贬低。但这句话中确有不少智慧。”</span><br>
<span>　　约翰会意地看着我，我也报以相同的理解看着他。我们俩人逗笑了。他说：“教授大人现在要阐释了。”</span><br>
<span>　　“其实，平和的心境并非表面现象。”我解释道，“它是决定一切的。能产生平和心境的是妥善的维修保养；能破坏平和心境的是低劣的维修保养。我们称机器的‘可工作性’，便是这种平和心境的具体化表现。最终的检测总是你自己的宁静。如果你没有这种心态，当你开始养护它，你在干活儿时，就很可能把个人问题直接推到机器上。”</span><br>
<span>　　他们只是看着我，思索着我的话。</span><br>
<span>　　“这是一个非传统的概念，也是传统的理性导致的结果。观察一个物质实体，无论是自行车还是烤肉机，都不可能有对或错。机器就是机器，它们不会遵循任何道德标准，除了那些人类强行赋予给它的。检测这台机器的，是它是否让你满意，除此之外并无其它。如果机器让你心神安定，它就是正常；如果它让你心神不宁，就有问题，直到这台机器或者你本人发生改变。检测机器的总是你自己的心态，别无其它。”</span><br>
<span>　　迪威斯问：“那如果机器有毛病，而我却感到心态平静呢？”</span><br>
<span>　　众人笑了。</span><br>
<span>　　我回答说：“这就自相矛盾了。如果你确实不关心它，就不会觉得它有毛病。你永远不会有这种想法。你说它有毛病，就等于是某种形式的关心。”</span><br>
<span>　　我又说：“更常见的是，即使它没有问题，你也会感到不安，我认为此事正是这样。在这种情况下，如果你担心，说明它不好。也就是说，机器没有彻底检查过。在任何一种工业环境中，每台没有检查过的机器都属于‘不合格’，即使它运转完全正常也不能使用。你对烤肉机的担心也是这回事。你没有达到平和心境的最终要求，因为你感觉到这份说明书太复杂，你担心自己可能没有正确理解这份说明书。”</span><br>
<span>　　迪威斯问：“那么，你如何改写一下说明书，以便让我获得这种安宁呢？”</span><br>
<span>　　“我需要好好地研究一下这份说明。这件事并不那么简单。这份烤肉机的说明书从头到尾都只讲的是这台机器。但我考虑的这种方法并不能很准确地分析检测它。这种说明书让人气恼的地方在于，它言下之意是仅有一种方法将它组装起来——他们的方法。这个前提抹杀了一切创造性。实际上有几百种方法可以把烤肉机组装起来，当他们迫使你只按照一种方法来做，又没有把所有问题都一一说明，那么，你就很难按这份说明书去做而不犯错误。于是，你就失去了对这项工作的兴趣。不仅如此，他们告诉你的不太可能是最佳方法。”</span><br>
<span>　　“但这些说明可是直接从工厂里出来的。”约翰说。</span><br>
<span>　　“我也是从工厂里来的。”我说，“我知道这些说明书是怎么写的。你提着录音机去组装线上采访，工头会打发你去和他最不需要的那个人交谈。那个人是他手下最常犯错误的人，而那个家伙给你讲的话，不管什么玩意儿，就是说明书了。而换一个人给你说，恐怕会完全不同，也许是更好的一份说明，但他太忙了。”</span><br>
<span>　　他们都很吃惊的样子。</span><br>
<span>　　“我早该知道这一点。”迪威斯说。</span><br>
<span>　　“这是一种文体，没有哪个作家可以反对它，技术假设唯有一种正确方式行事，但从来就不是这样。当你假定只有一种办事方法时，那么理所当然这份说明书便从头到尾只讲烤肉机。但是，如果你必须从无限种方法中挑选一个来组装它，那么这台机器与你的关系，这台机器和你与世界上其它东西的关系，就必须考虑进去。因为从许多选择方案中挑选，这个工作的艺术，就完全依赖你自己的心态与精神，正如机器依赖制造机器的材料一样。这就是你需要平和心态的原因。”</span><br>
<span>　　“其实，这种想法并不奇怪。”我接着说，“某个时刻，你观察一下一位生手或者一位差劲儿的工人，把他的表情与一位手艺超群的工匠表情加以比较，你就能看出区别。工匠从不简单的照章办事，他总是一边干一边自己拿主意。出于这个原因，他全神贯注，聚精会神地干手头上的活儿，虽然他并非刻意这么做。他的动作与机器处在一种协调中。他之所以不遵循纸面上的条条框框，是因为手头上实物的性质决定了他的思想和动作，反过来又自发地改变了实物的特性。实物和他的思想在连续不断的变化中一起发生变化，直到他的心态平静下来，与此同时，实物也没有毛病了。”</span><br>
<span>　　“听起来像是艺术。”雕塑家说。</span><br>
<span>　　“不错，就是艺术。”我说，“艺术与技术这么分家完全是不自然的。只是这种分离由来已久，你必须做一回考古学家才能发现二者是在什么地方分手的。烤肉机的组装其实是年久失传的雕塑艺术的一个分支。由于几世纪以来智慧上的错误使它脱离了其根系，现在，只要有人想把二者联系起来就让人觉得荒谬可笑。”</span><br>
<span>　　他们怀疑我是否在开玩笑。</span><br>
<span>　　“你是说，”迪威斯问，“当我组装这台烤肉机时，我其实是个雕塑家？”</span><br>
<span>　　“当然。”</span><br>
<span>　　他头脑里在琢磨这句话，笑得越来越厉害。“我早知道就好啦。”他说完，众人大笑。</span><br>
<span>　　克里斯说听不懂我在说什么。</span><br>
<span>　　“没关系，克里斯，”杰克•巴斯纳斯说，“我们也听不懂。”又是一阵笑声。</span><br>
<span>　　“我想，我还是搞一般性的雕塑吧。”雕塑家说。</span><br>
<span>　　“我想，我还是守着我的油画吧。”迪威斯说。</span><br>
<span>　　“我想，我也还是守着我的架子鼓吧。”约翰说。</span><br>
<span>　　克里斯问：“你打算守着什么呀？”</span><br>
<span>　　“麻枪，孩子，麻枪，这是西部的代码。”我回答他。</span><br>
<span>　　他们个个捧腹大笑，我饶舌的一席话似乎的到了宽宥。当你满脑子只想到“讲坛”时，很难不影响到那些无辜的人身上。</span><br>
<span>　　大家三三两两地聊着，我剩下的时间都在与杰克和维拉谈英语系的变迁。</span><br>
<span>　　晚会结束后，苏特兰夫妇和克里斯回房睡觉去了，可是，迪威斯却在咀嚼我的话。他认真地说：“你刚才说烤肉机的一番话很有意思。”</span><br>
<span>　　珍妮也认真地补充：“好像你已经思考了好长时间。”</span><br>
<span>　　“我二十年来，一直在思考其潜在的概念。”我说。</span><br>
<span>　　隔着我面前的椅子，壁炉里的火星被外面的风抽起而飞上烟囱，比刚才要猛烈一些。</span><br>
<span>　　我几乎自言自语地说：“你看看你将要去的地方和你所在的地方，怎么也说不通。但当你回头看你曾到过的地方时，似乎出现了一个图案。如果你从这个图案推测未来，有时你能获得一些灵感，领略到一点什么。”</span><br>
<span>　　“我刚才说了半天艺术和技术，其实，全都是从我自己生活中总结出来的道理之一。它代表一种升华，我想，这是其他许多人也一直想升华的东西。”</span><br>
<span>　　“是什么？”</span><br>
<span>　　“这么说吧，不只是艺术和技术，而是理性与感觉之间的不吻合。技术不对劲儿的地方在于它与精神和心灵不相连，所以，它总是相当偶然地做一些盲目的、丑陋的事情，使人痛恨。以前，人们并不重视这一点，因为更重要的是解决每个人的衣、食、住、行，而技术又提供了这些需求。”</span><br>
<span>　　“但现在，这些需求有所保障，人们越来越注意到这些丑陋，质问我们是否永远要受精神上和美学上的痛苦，才能满足物质需求。最近，这个问题几乎成为一个全国性的危机——反污染行动，反科技公社，反技术的生活方式，等等等等。”</span><br>
<span>　　迪威斯和珍妮完全明白了我的话，很长时间的静默，无需做任何评论。因此，我说：“从我自己生活中悟出的那个道理使我相信，造成危机的原因是现存的思想意识形态过于单薄，不足以对付当前的形势。它无法用理性手段来解决因为理性本身的问题的根源。想解决这个问题的少数人是通过完全抛弃‘陈腐’的理性，只凭着感觉行事，以达到个人层次上的解脱，正如约翰和西尔维娅娜样。还有许许多多像他们那样的人。这种方向似乎也是错误的。所以，我以为我要说的是，这个问题的答案并非是你抛弃理性，而是你扩充理性的本质，使它能够想出一个解决方法来。”</span><br>
<span>　　“我想我还是没明白你的意思。”珍妮说。</span><br>
<span>　　“呃，这是一种依靠自己的能力做的事情。就好像艾萨克•牛顿要解决变化的瞬时速率时遇到的困扰一样。在他那个年代，认为事物在零时刻内发生变化是不合理的。但数学上有必须从零数量来计算，例如时空中的零点，没有人认为是不合理的，尽管二者没有真正的区别。于是，牛顿宣称：‘我们假设有瞬间变化这个东西，看看我们是否能找到方法来决定它在不同的应用中是什么东西。’这个假设的结果即是微积分，现在每一个工程师都需要应用这个数学分支。牛顿发明了一个新的意识形态，把理性扩充了，以便处理无穷小的量变。我认为，我们现在需要的是一个类似的理性扩充，以便消除技术的丑陋。问题在于这个扩充必须从根本上抓起，而非枝叶上。这也是人们难以理解的原因。”</span><br>
<span>　　“我们正生活在混乱的年代，我认为造成混乱的感觉的原因在于旧意识形态不足以适应新的体验。我曾听人们说，只有突破困境才能获得真知灼见。这时，你不应扩展已知知识的枝叶，而是停下来漂泊一阵子，直到想出某种方法，使你能扩充已知知识的根茎，每个人都有这种时候。我以为，整个文明的进程中，也经常需要扩充根茎部位。”</span><br>
<span>　　“回头看过去的三千年，你一定会明白是因果关系和因果链导致了事物发展到现在这个状态。但如果你追溯到源头，在任何时代的文学中去看一看，你会发现，这些原因理应在某个时代出现，却从未出现。在根茎扩充时期，事物总是一片混沌，颠三倒四，毫无目标，正如我们目前的状态一样。整个文艺复兴运动被认为是哥伦布发现新大陆所造成的混乱感觉导致的。它令人们震惊。各领域的文学记载都反映了这种混乱。在《新约》和《旧约》中，地球是扁的，因而不能预示这个新大陆。但人们无法否认它，唯一可以接受它的方法，就是放弃整个中世纪的世界观，进入一个新的扩充后的理性领域。”</span><br>
<span>　　“哥伦布已经成为每一本教科书中的刻板人物，以至于我们几乎无法把他想象成一个活生生的人。但如果你暂时忘却他的航行所带来的后果，设身处地的从他的情形出发考虑问题，那么，有时你也许能明白，我们现在的登月探险与他所经历的事相比，恐怕不过是一个小小的茶话会而已。登月旅行并没有像发现新大陆一样导致意识的根本扩充。我们没有理由怀疑现有的意识形态足以解决这个问题。其实，这只是哥伦布带来的理性扩充的局部外延而已。真正新的探索应该是从一个全新的方向入手的，当今世人看待我们的眼光，与那时世人看待哥伦布的眼光一样。”</span><br>
<span>　　“怎么样的呢？”</span><br>
<span>　　“好像超过了理性疆域之外。我认为，现在的理性就像认为地球是扁平的中世纪理性。如果你超出了它的界限，人们就以为你堕入了精神错乱。人们惟恐被说成是疯子。我以为，这种担心自己得了精神病，有如当初人所担心的自己从世界边缘跌落下去一样。或者说，害怕成为异端邪说者，二者非常相似。”</span><br>
<span>　　“但事实上，一年又一年，随着我们旧的传统理性越来越不足以解释我们的体验，便产生了广泛而普遍的混乱感。由此一来，我们有越来越多的人走进非理性的意识领域中来——神秘论、玄学论、吸毒嗑药等等，因为他们感受到经典的理性已不足以解释他们亲身的体验。”</span><br>
<span>　　“我不太明白你所指的‘经典的理性’是什么。”</span><br>
<span>　　“分析法理性，辩证法理性。这些在大学里被认为是整个认知的理性，你从不用真正去理解它。只要一谈到抽象艺术，理性就完全没辙。抽象艺术是我们所说的根本经验的一种，有些人诅咒它，说它‘没有意义’。但错就错在‘意义’上，而非艺术。这个意义，即经典的理性，完全无法理解艺术。人们不断寻求理性的局部外延，以便解释近期出现的众多艺术形态。但问题的答案不在局部的技术上，而在其根部。”</span><br>
<span>　　一阵强风从头顶降落，猛刮进来。我说：“古希腊人是经典理性的发明人，他们知道最好不要只用它来预测未来。他们聆听风声，以此预测未来。现在听起来像是疯话。但为什么理性的创始人会疯言疯语呢？”</span><br>
<span>　　迪威斯眨眨眼：“他们是怎样听风来预测未来的？”</span><br>
<span>　　“我不知道。可能像画家盯着画布，可以看出他的画将来会是什么样子吧。我们整个知识体系都来源于他们的预测结果。我们还要去理解产生这些结果的方法。”</span><br>
<span>　　我想了想说：“我上次在这儿时，是不是说过许多关于‘理性教堂’的话？”</span><br>
<span>　　“是的，你说了不少。”</span><br>
<span>　　“我说过一个叫菲德洛斯的人吗？”</span><br>
<span>　　“没有。”</span><br>
<span>　　“他是什么人？”珍妮问。</span><br>
<span>　　“他是一个古希腊人，一个雄辩士，一个修辞学家，是那个时代专攻写作的人。他是理性被发明时在场的人。”</span><br>
<span>　　“你从未说过这件事，我敢肯定。”</span><br>
<span>　　“那可能是我后来想起来的。古希腊的修辞学家们是西方世界历史上最早的教师。柏拉图在自己所有的著作中对他们极力谩骂贬低。但我们对他们的了解，却几乎全部来自柏拉图。他们与众不同之处在于自古以来就一直遭到攻击，从没有机会为自己申辩。我所说的那个理性教堂是在他们的坟墓上建立起来的，如今也是用他们的坟墓支撑。当你深挖地基时，你会遇到众多鬼魂。”（xie注：就像我的名家思想！）</span><br>
<span>　　我看看手表，已经过了两点钟。“说来话长。”我说。</span><br>
<span>　　“你应该把它写下来。”珍妮说。</span><br>
<span>　　我同意地点头。“我正在考虑一个系列讲座，一种‘讲坛’的形式。这一路骑摩托车到此，我脑子里一直在不停地构思，我说话有点深不可测，大概就因为这个。内容这么广博，这么晦涩，就像徒步翻过这些大山一样难。”</span><br>
<span>　　“问题是，论说的文章总得像上帝讨论永恒一样充满哲理和神谕，而其实大可不必这样，人们应该看到这没什么了不起，只不过是一个人在时间、空间、环境的某个地方谈论而已。绝不是其它什么，但在论文中你无法说明这一点。”</span><br>
<span>　　“不管怎样，你应该写出来，先别管完美不完美。”珍妮说。</span><br>
<span>　　“我想是的。”我说。</span><br>
<span>　　迪威斯问：“这与你当年探讨的‘道’有关系吗？”（xie注：此处的“道”，原文为“Quality”，包含多重含义，如品质、优质、优秀、美好、特性等，是本书中极为重要的概念。但由于其含义可意会而难以言传，不同译者各有译名，如良质、质素等，但实际上，抛开语种差异，汉语中的“道”，确实是个非常贴切的译名，像得道高人、持家有道、治国之道这类词汇，同时体现了门道、道理和美好的多重语意。后文中提及该词时，读者可自行体会）</span><br>
<span>　　“道是它的直接结果。”我回答说。</span><br>
<span>　　我突然想起一件事，便问迪威斯：“那时候你是不是劝我放弃这件事？”</span><br>
<span>　　“我是说过你想做的事没有一个人成功过。”</span><br>
<span>　　“现在你认为可能成功吗？”</span><br>
<span>　　“我不知道。谁知道呢？”他的表情表明他是真心关心我的。“现在有许多人更能理解，尤其是孩子们，他们真的在听，不仅仅是听你说，与以前完全不同了。”</span><br>
<span>　　从山顶的雪原上吹落下的冷风在房子里回荡了许久。它越吹越响，越吹越猛，似乎想把整幢房屋，把我们所有人都卷走，荡然无存，使山谷又回归到从前。但房屋岿然不动，风在节节败退，终于平息下来。过一会儿，它再次进攻，从房子的另一端假意轻轻一击，然后突然向我的这一头穷追猛打。</span><br>
<span>　　“我一直在听风的声音。”我说。</span><br>
<span>　　我又说：“苏特兰夫妇离开后，我想，我要与克里斯一起登山，到这冷风的源头去看看。我想，他该更仔细的看看那片高地。”</span><br>
<span>　　“你可以从这儿开始。”迪威斯说，“从山谷底攀援而上，没有适合时速七十五英里（xie注：约120公里）的道路。”</span><br>
<span>　　“那么，我们就从这儿开始吧。”我说。</span><br>
<span>　　上得楼来，我很高兴有看到床上暖和的厚被褥。现在已经冷得够呛，需要盖得暖和点儿。我迅速脱了衣服，把自己深深地埋在被褥下，暖和极了。脑子里仍在思索着雪原，风，还有克里斯托弗•哥伦布。</span><br>
<span>（第十四章完）</span><br>
</p><p><b>lanefeng: </b><br>
<span>我的天，逐字逐句看到现在发现还不到一半。楼主加油，我睡了先</span><br>
</p><p><b>xiezhenggang: </b><br>
<span> 本帖最后由 xiezhenggang 于 2018-5-16 08:21 编辑 </span><br>
<span>lanefeng 发表于 2018-5-16 02:26</span><br>
<span>我的天，逐字逐句看到现在发现还不到一半。楼主加油，我睡了先看这书不用急。全书400页，一百多页还在闲扯，快200页刚进正题，八成以上的内容都不需要过脑子，或者说只要多联想自己的事就够了，不需要把精力花在阅读理解上。你就当它是一本“在路上”，想起来随便看看，有别的事就放下。　　我想，这次旅行，我们应注意它，并稍加探索，看看能否在人之所想与人之所为这种奇怪的分离中，找到一些线索来解释二十世纪究竟有什么不对劲儿的地方。我不愿匆忙行事。匆忙轻率地办事本身就是二十世纪的通病之一。当你要赶做某件事时，意味着你不在专心思考，只求早早收场，好办其他事。我只想稳稳当当地，但谨慎彻底地做这件事，用我在找到尖钉前心怀的那种态度。正是抱定那种态度我才找到毛病的。不是别的。</span><br>
</p><p><b>拖拉机手: </b><br>
<span>感谢大佬 </span><br>
</p><p><b>jiang.gg: </b><br>
<span>老谢威武！</span><br>
</p><p><b>fg2731355203: </b><br>
<span>感谢</span><br>
</p><p><b>诸君何弃疗: </b><br>
<span>感谢楼主</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span>码了加鹅，谢谢楼主</span><br>
</p><p><b>shaoniu1: </b><br>
<span>感谢楼主！马一个！</span><br>
<span>实体书孔夫子有</span><br>
<span>一个有趣的现象：豆瓣上《禅与摩托车维修艺术》8.3分，《万里任禅游》8.3分，《禪與摩托車維修的藝術》8.3分，《父子的世界》7.6分</span><br>
</p><p><b>Nelioer: </b><br>
<span>马一下</span><br>
</p><p><b>正心审意l: </b><br>
<span>以前看的版本说的简直不是人话，读的慢就是煎熬</span><br>
</p><p><b>旧游时节: </b><br>
<span>话说我手头也有这个版本的书，想接这个坑。</span><br>
<span>如果楼主不介意的话，我就在这楼里头续下去好么？</span><br>
<span>（另外对比知乎专栏那边，好像这边少更了一章）</span><br>
</p><p><b>xiezhenggang: </b><br>
<span>旧游时节 发表于 2018-12-19 22:29</span><br>
<span>话说我手头也有这个版本的书，想接这个坑。</span><br>
<span>如果楼主不介意的话，我就在这楼里头续下去好么？</span><br>
<span>啊，平时用手机版，没有消息提示。今天恰好用电脑上了一下，刚看到这条回复。</span><br>
<span>于是今晚补更两章。</span><br>
<span>另：一开始是原文照录，后面开始同时对比四个版本（黄欣版，张国辰版，宋瑛堂版，英文版）校对，所以还是有点细节差异。其中一章不知为何黄欣版少了差不多两三页。</span><br>
</p><p><b>xiezhenggang: </b><br>
<span>第15章</span><br>
<span>　　这两天，约翰、西尔维娅、克里斯，还有我四处观光，聊天，骑摩托车去一个古老的采矿小镇，然后又骑回来。转眼到了约翰和西尔维娅该启程回家的时候了。此刻，我们一起骑车去波兹曼，最后一次在一起。</span><br>
<span>　　西尔维娅在前面第三次转身，显然是在看我们有没有问题。这两天她出奇地少言寡语。昨天，她的一个眼神好似理解，又几乎是恐惧。她为我和克里斯忧心忡忡。</span><br>
<span>　　在波兹曼城里的一个酒吧，我们叫了最后一轮啤酒，我与约翰讨论回程的路线。然后，我们言不由衷地说着这次旅行多么圆满，很快我们又会再见面。说这样的分别大家都感到很伤感，好像我们只是一般的相识似的。</span><br>
<span>　　出了酒吧，西尔维娅转身对着我和克里斯，略顿了顿，然后说：“你们不会有事的，用不着担心。”</span><br>
<span>　　“当然啦。”我说。</span><br>
<span>　　她又是那种恐惧的眼神。</span><br>
<span>　　约翰已把摩托车发动起来等着她。“我相信你的话。”我说。</span><br>
<span>　　她转身上车，约翰正盯着过往车辆，以便找机会驶出车道。“我会去看你们的。”我说。</span><br>
<span>　　她再次看我们，这一回毫无表情。约翰找到一个空隙，进入了车道。西尔维娅像电影里一样挥挥手，我和克里斯也挥挥手。他们的摩托车消失在车水马龙中，我站在那儿看了良久。</span><br>
<span>　　我看着克里斯，他也看我。他默默无语。</span><br>
<span>　　我们的早晨是这么度过的，先在公园一张标有“老年人专用”的长椅上坐了一会儿，然后吃饭，在加油站换了轮胎和链条调节扣。调节扣必须再加工一下才能装上，因此我们需要等一会儿。趁此机会，我们离开大街，到处散步，在一座教堂前的草地上坐了一会儿。克里斯仰面躺在草地上，用他的夹克盖着眼睛。</span><br>
<span>　　“你累了吗？”我问他。</span><br>
<span>　　“不。”</span><br>
<span>　　从这儿到北边的山角，可以看见热浪蒸发着空气。一只翅膀透明的甲壳虫在热气中停歇下来，落在克里斯脚边的一根草梗上。我看着它有气无力地扇动着翅膀，一下比一下缓慢。我躺下睡觉，但睡不着。内心涌起一股不安之感。我站起身。</span><br>
<span>　　“我们散散步吧。”我说。</span><br>
<span>　　“去哪儿？”</span><br>
<span>　　“去学校。”</span><br>
<span>　　“好吧。”</span><br>
<span>　　我们走在整洁干净的树荫婆娑的人行道上，经过一幢幢齐整整的房屋。街道激起我许许多多旧时的回忆，往事如流水。他在这些街道走过无数遍。讲课，他用漫步讲学的方式准备他的讲座，把这些街道当作他的学园。</span><br>
<span>　　他到这儿来讲的科目是修辞学，写作，三个“R”当中的第二个（xie注：3R是指基础教育的三个要素，Reading、Writing和Arithmetic，即读、写、算）。他要教几门科技写作的高级课程，以及几节新生英语课。</span><br>
<span>　　“你还记得这条街吗？”我问克里斯。</span><br>
<span>　　他四处望了望说：“我们以前总是开着车找你。”他指着街那头说，“我记得这幢房子奇怪的屋顶……谁先看到你就可以得到一枚五美分。然后，我们停车，让你坐在汽车后座上，可你一句话也不跟我们说。”</span><br>
<span>　　“那时我正在苦思冥想。”</span><br>
<span>　　“妈妈也是这么说的。”</span><br>
<span>　　他的确在绞尽脑汁。教学任务压得人喘不过气来，但对于他，比这还要糟糕得多的是，以他精确的分析法来理解，他认识到他教的这门课在理性教堂中毫无疑问是最不精确的，最缺乏分析性的无定形的领域。这导致他苦思冥想。对于一个有着方法论和严格科研训练的头脑来说，修辞学完全无可救药，如同停滞的逻辑死海，里面长满了马尾藻（xie注：过度繁殖会导致生态恶化）。</span><br>
<span>　　按一般惯例，新生的修辞课多半就是读一篇散文，或短篇小说，然后讨论作者如何通过某些小手法达到某些小效果，然后让学生自己模仿着写一篇小论文或短篇小说，看看他们是否也能做相同的小事情。他这么做了一次又一次，但从未明确过。由于这样束手束脚的模仿，学生几乎从未达到过任何与他给他们的范文有点相近的东西。往往他们的文章越写越糟。似乎他诚心诚意和他们一起发现、一起学习的每一条规则，都充满了例外、矛盾、限制和混乱，以至于他希望他从一开始就没教过这些规则。</span><br>
<span>　　学生总会问某个规则是如何被应用在某某特定环境中的，菲德洛斯会做出两种回答：要么假模假式地编造一种解释来说明它如何起作用，要么走一条无私的路径，说出他的真实所想。他的真实所想是，这条规则是在写完一篇文章后硬加到文章上的。是事后诸葛亮，而非事先计划好的规则。而他深信，学生们被建议模仿的所有作家，无一是按规则写作的，而是只凭感觉写下一切听起来似乎是对的东西，写完后重读一遍，看看是否依然正确，如果不自然，则改之。有些作家，看似是先经过深思熟虑才下笔写，因为他们的作品看上去就是这样的。但这种评论的方法在他看来很肤浅。正如格特鲁德•斯泰因（xie注：著名作家、诗人，后现代主义先驱）曾说过的，“心怀糖浆却不给尝”。但你又怎么能教学生一些事先并未深思熟虑的东西呢？它看来是一种不可能的需求。他只是举出一篇课文，以一种非预先谋略的方式加以评论，希望学生们能从中得到启发。但这么做不能令人满意。</span><br>
<span>　　大学就在前面，一阵心颤。我们走近它时，我有一种以前常有的反胃感。</span><br>
<span>　　“你记得那幢楼吗？”</span><br>
<span>　　“那是你以前教书的地方，我们为什么要上这儿来？”</span><br>
<span>　　“我也不知道。我就是想来看看。”</span><br>
<span>　　四周没几个人。当然，不应该有多少人，现在是暑假。古老的深褐色砖上是巨大的奇怪的三角屋顶。真是座漂亮的房屋。唯一真正属于这里的建筑。古老的台阶拾级而上，直到大门，被成千上万的脚步踏得中间凹陷了的石阶。</span><br>
<span>　　“为什么我们还要进去？”</span><br>
<span>　　“嘘——现在什么也别问。”</span><br>
<span>　　我打开一扇巨大而笨重的外门，走了进去。里面还有楼梯，木制的被磨得光秃了的楼梯。它们在脚下吱扭作响，发出一股上百年清洁和打蜡的气息。上到半道上，我停下聆听。鸦雀无声。</span><br>
<span>　　克里斯悄悄问：“干嘛到这儿来？”</span><br>
<span>　　我只是摇头，我听见外面有汽车经过的声音。</span><br>
<span>　　克里斯轻声道：“我不喜欢这儿，我害怕。”</span><br>
<span>　　“那你出去吧。”我说。</span><br>
<span>　　“你也出去。”</span><br>
<span>　　“等一会儿。”</span><br>
<span>　　“不，现在就走。”他看着我，知道我执意要留下。他的眼神如此恐惧，我几乎要改变主意了。但突然他的表情一变，他转身下楼，飞快地出了大门，我追也追不上。</span><br>
<span>　　大而重的门关上了，我孓然一身立于此，我倾听声音……谁的声音？……他的吗？……我听了许久……</span><br>
<span>　　木地板发出一种怪异的吱吱声。吱吱声伴随着一种奇异的想法，是他。在这个地方，他是现实而我是鬼魂。我看见他的手停留在一间教室的门把手上，然后慢慢地转动把手，然后把门推开。</span><br>
<span>　　同他记忆中的一模一样，教室在等待，好像他就在这里一样。他现在是在这里。他注意到我看到的每一件东西，它们一样一样跳出来，与记忆中的遥相呼应。</span><br>
<span>　　教室前后两头的深绿色黑板已斑斑驳驳，需要维修，与从前一样。粉笔，永远都不够用，只有沟槽里还剩几颗粉笔头。黑板那头是窗户，窗外是巍峨的群山。在学生们写作时，他远望着那群山，沉浸在思绪中。他总是坐在暖气旁，一手拿着一个粉笔头，凝神眺望窗外的远山，偶尔会有学生问“我们要不要……？”来打断他的思绪，他会转身去回答问题，并有一种前所未有的感受——在这里，他会被接受。作为他本人被接受，不是他可以有的样子，或者他应该有的样子，而是他自己。一个完全接受的地方，学生都听他讲课。他把一切都给予它。这不是一个教堂，而是上千个教堂，每天都在变化，与山里的风景、雨雪、云的形状一起变化，与每一个班，甚至与每一位学生一起变化。没有两个课时是一模一样的，下一个将会怎样，对他永远是个谜……</span><br>
<span>　　我已失去了时间感。这时，我听见大厅里的楼梯在吱扭作响，由远而近，然后在教室门外停下，门把手转动，门被打开，一个女人探头向里望。</span><br>
<span>　　她有一张气势汹汹的脸，好似她来这儿是要抓人的。她大约二十八九岁，不算很漂亮。“我以为我看见这里有人。”她说，“我认为……”她脸上露出迷惑的神色。</span><br>
<span>　　她走进教室，向我走来。她走近看我。现在，那挑衅的神色不见了，慢慢变成惊讶。她惊愕了。</span><br>
<span>　　“啊，上帝啊，”她说，“是你？！”</span><br>
<span>　　我根本没认出她，一点也想不起来。</span><br>
<span>　　她叫我的名字，我点头说，是的，是我。</span><br>
<span>　　“你回来了。”</span><br>
<span>　　我摇摇头，“只呆几分钟。”</span><br>
<span>　　她目不转睛地看着我，直到不好意思再看下去为止。她现在意识到这一点，便问：“我能坐一会儿吗？”她问这话的怯生生的语气表明她很可能是他的学生。</span><br>
<span>　　她坐在前排椅子上，没有戴结婚戒指的手在颤抖。我简直就是一个鬼魂。</span><br>
<span>　　她此刻很窘迫。“你打算呆多久？……不，我是问你……”</span><br>
<span>　　我打断她的话：“我要在鲍勃•迪威斯家住几天，然后再往西走。我在城里办点事，想回来看看学校怎么样了。”</span><br>
<span>　　“啊，”她说，“我很高兴你过去……变了……我们都变了……自你离开后变了许多……”</span><br>
<span>　　又是一次尴尬的静场。</span><br>
<span>　　“我们听说你进了医院……”</span><br>
<span>　　“是的。”我说。</span><br>
<span>　　再次出现尴尬的静场。她没有追问下去。表明她大概知道为什么。她犹犹豫豫，吞吞吐吐地想找话说。越来越难以忍受。</span><br>
<span>　　“你在哪儿教书？”她终于开口问。</span><br>
<span>　　“我不教书了，我放弃了。”我说。</span><br>
<span>　　她看上去不相信。“你放弃了？”她皱着眉头再次看着我，好像要证实与她说话的人确实是她想的那个人。“你不会放弃的。”</span><br>
<span>　　“是的，你会。”</span><br>
<span>　　她怀疑地摇摇头。“不是你。”</span><br>
<span>　　“是的。”</span><br>
<span>　　“为什么？”</span><br>
<span>　　“现如今这一切都结束啦。我改行了。”</span><br>
<span>　　我不停地想，她是谁。她的表情也一样地迷迷瞪瞪的。“但这只是……”话尾便收住了。她又开口说：“你只是完全……”但这句话又吞了回去。</span><br>
<span>　　没有说出的这个词应该是“疯了”。但两次她都说到一半就不说了。她意识到一点什么，咬着嘴唇，有所克制。要是我能说点什么就好啦，可我不知从何说起。</span><br>
<span>　　我真想告诉她我不认识她。但她站起身说：“我该走了。”我想她看出了我不认识她。</span><br>
<span>　　她走到门边，迅速而敷衍地说了声再见，门关上后，她的脚步声很快，几乎是跑着下楼到大厅里去的。</span><br>
<span>　　只听见房子的大门关上，教室又恢复到原来的宁静，唯有她留下的某种心理涡流。整个教室完全因它而变了样。现在，它仅包含她身影留下的余波，我刚进来时所看见的东西都荡然无存。</span><br>
<span>　　好吧，我站起身来想。我很高兴来看了这间教室，但我不想再见到它了，我宁可去修理摩托车，而且已经有一辆在等着我了。</span><br>
<span>　　在出大门的半道上我又在不自觉中开了一扇门。房间内的墙壁上，我看到一个东西，令我倒抽了一口凉气。</span><br>
<span>　　那是一幅画。我对此没有记忆，但此刻我知道是他买来挂在这儿的。突然我想起这不是一幅画，而是他从纽约订购的一幅画的印刷品，迪威斯对它很不以为然地皱着眉头，说那只是印刷品，印刷品有艺术性，却非艺术本身。那时他还没认识到这差别，但这幅印刷品是费宁格的《米诺利提斯的教堂》，对他别具吸引力，这种吸引力与艺术无关，因为它的主题是一座哥特式教堂，用半抽象的线条、平面、颜色和暗影创作的画面似乎反映了他意识中的那座理性教堂，所以他把它挂在这儿。我又回想起这一切，这是他的办公室。找到了，我一直在找这间屋子。</span><br>
<span>　　我走进屋。这幅画开启了我记忆的闸门，往事如洪水般涌上脑海。从临近墙上一扇残破不堪的窗户里射进一束光线照在画面上。他曾从这扇窗户向外眺望，看到峡谷那边的麦迪逊山脉，观察风暴破窗而入。就在透过这扇窗户观察我眼前这道峡谷的时候，他便开始发疯了，就是在这儿！</span><br>
<span>　　从那道门进去是萨拉的办公室，萨拉！我想起来了！她拿着浇花的水壶在这两扇门中穿过，从走廊那头走进她的办公室，她说：“我希望你该你的学生讲一讲道（xie注：此处的“道”，可理解为“文学之道”，或“文学之美”）。”这位再干一年便退休的女士正要去浇她的花草，用节奏单调，一字一顿的口气对我说。这是引发一连串事件的那一刻。这是一枚晶种。</span><br>
<span>　　晶种，它引发了我连篇的记忆，实验室，有机化学。当他要用到一份超饱和溶液时，就会发生类似的现象。</span><br>
<span>　　所谓超饱和溶液，就是已经超过了饱和点，没有更多物质被溶解的那种溶液。若溶液温度升高，饱和点也随之升高。当你在高温下溶解某一物质，然后使溶液冷却，有时这种物质会不肯结晶，因为分子们不知道从何开始结晶，它们需要一个引子，一粒晶种，一颗灰尘，或者猛然一搅，甚至在瓶壁上轻轻一敲。</span><br>
<span>　　他走到水龙头处冷却溶液，但还没到那儿，因为他一边走一边注视眼前的溶液，突然他看见溶液中一个星状的结晶，然后突然生长，放着异彩，直到它充满整个容器。他目睹它长大。原先只是一瓶清澈的溶液，现在却是一块固体，如此密实的固体，以至于可以把容器倒置而岿然不动。</span><br>
<span>　　自他听人说“我希望你给你的学生讲一讲道”这句话后，之后的几个月，这颗晶种生长得如此迅猛，几乎能看见它成长，产生了一团巨大、复杂、高度组织的思想结晶，仿佛变魔术似的。</span><br>
<span>　　我不记得她说完这句话后，他是如何回答的，大概什么也没说。她每天会在他椅子后面来来回回走好几次，进出她的办公室。有时她会停住脚步说一两句话，有时丢过来几句新词，他对这一切司空见惯，把这看作是办公室生活的一部分。我记得她第二次经过他时问：“这学期你真要给他们讲道吗？”他点点头，坐在椅子上转过身来看着她说：“当然！”她便迈步走过。他此时正在备课，为备课的讲义大伤脑筋。</span><br>
<span>　　令人沮丧的是这本教材虽然是修辞学现有教材中最合理的一本，但还是有所欠缺。而且，他已经与作者联系过，这些作者都是本系的同事。他问了，听了，交谈了，也以一种合理的方式同意了他们的回答，但不知怎么，仍然感到不满意。</span><br>
<span>　　教材从这个前提出发，即如果修辞学作为大学课程来教授，它应该作为理性的一个分支，而不是一种玄奥的艺术来教。因此，为了理解修辞学，它强调掌握交流的理性基础。因此内容就包括了逻辑基础、初级刺激反应理论，从这些基础理论中因循渐进，学会一篇文章要如何写作。</span><br>
<span>　　菲德洛斯第一年教书时，对这个教学框架相当满意。他曾感到它有点不对劲儿，但并不在于把理性应用于修辞学。不对劲儿的是他梦境中屡屡出现的那个鬼——理性。他认识到它就是多年来困扰他而又解决不了的东西。他只觉得没有任何一个作家会用这种刻板的、八股文式的、纯客观的、按步就班的方式写作。但这又是理性规定的，若要改变就会被人看做是不合理的。而且，如果说他在这个理性教堂里还有一份差事可做，那就是做合理性的事，因此，他只能暂时放任，委曲求全。</span><br>
<span>　　几天后，萨拉再次走过他身边时说：“我非常高兴你这学期讲道了，现在好像没有人开这门课了。”</span><br>
<span>　　“是的，我是在讲，”他说，“而且我是在重点强调。”</span><br>
<span>　　“棒极了！”她说完便走过去了。</span><br>
<span>　　他继续写讲义，但没多久，他那种专心致志的思路就被扰乱了，他觉得她话里有话。她在说什么话呀？道？他当然是在讲道。有什么不对吗？他收住心接着备课。</span><br>
<span>　　另一件令他沮丧的事是修辞规范，本应该摒弃的，但仍然阴魂不散。它是指老一套的死抠语法的做法。正确的拼写，正确的标点，正确的语法，许许多多为琐碎之人规定的琐碎规则。没有人能记住所有这些东西，还能集中精力去写文章。都是些餐桌礼仪，不是源自任何善良、文明或人性，而是一种让自己看上去像是绅士或者淑女的自负感。绅士和淑女吃相好看，说话做文章都合乎语法。这是看一个人是不是上流社会的准则。</span><br>
<span>　　然而，在蒙大拿州，它根本没有这种效果。相反，人们会把你看成是食古不化的东部蠢驴，因此，英文系对修辞规范的要求相当低，他像其他教师一样，除了对大学生作“最基本的要求”外，尽量避免指责学生的修辞规范错误。</span><br>
<span>　　道？这种想法又来骚扰了。这个问题为什么让人讨厌，甚至让人生气？他想了又想，抬头看窗外，又想了许久。道？</span><br>
<span>　　四个小时过去了，他仍然双脚架在窗台上坐在那儿思考，眼睛盯着已经是漆黑的夜空。电话铃响了，他妻子问他怎么回事。他告诉她很快就回家，可转眼又忘记了自己说的话，也忘记了其他的一切。直到凌晨三点他才精疲力尽地对自己说，他要解开什么是道这个难题，一点线索也没有。然后拎起手提包回家了。</span><br>
<span>　　多数人在这种时候会忘记道，或者只是让它悬而未决，因为他们似乎束手无策，无计可施，而且还有其它事要做。但他却为自己无能讲授自己深信不疑的东西而无地自容。他实在不愿考虑做其他该做的事。当他次日凌晨起床时，那个“道”还在眼前盯着他。才睡了三个小时，他实在累极了，他知道自己无法上早上的那堂课，而且讲义也没写完，于是他在黑板上写道：“写一篇三百五十字的论文，回答下面的问题：什么是思想与论述中的道？”然后，坐在暖气旁，学生们写，他则在思考同一个问题。</span><br>
<span>　　下课时间到了，可是没有一个学生写完，所以他允许学生回家后完成。两天以后，又是这个班的课，这两天他有更多的时间思考这个问题。这段时间，每当他在课间遇到学生，与他们点头招呼时，得到的是愤怒与恐惧。他估计学生们与他一样困惑。</span><br>
<span>　　道……你明白它是什么，又不明白它是什么，这是自相矛盾。但有的东西比其它东西更好，也就是说，它们有更多的道。但若要你说什么是道，除了那个具体的拥有道的实物外，你说不出别的什么。但如果你说不出什么是道，那你又怎么知道它是什么，或者你怎么知道它存不存在呢？如果没有人知道它是什么，那么它就没有任何实用意义。但它又确实有其实用意义，否则给作文打分的根据是什么？否则为什么人们对有些东西不惜一切代价，而把另一些东西扔进垃圾桶呢？显然有些东西比另一些东西要好，但“更好”的是什么意思呢？……就这么一遍又一遍地来回折腾地想啊想，思维的车轮转啊转，就是找不到在什么地方获得一个牵引力。真见鬼，这“道”究竟是什么？是什么？</span><br>
<span>（第十五章完）</span><br>
<span>第二部完</span><br>
</p><p><b>xiezhenggang: </b><br>
<span>第三部</span><br>
<span>第16章</span><br>
<span>　　我和克里斯美美地睡了一个好觉。今天早上，仔仔细细地打好背包准备上山。这会儿我们已经在山麓上跋涉了近一个小时。山谷里几乎全是松树，间杂着少量杨树和阔叶灌木。我们的两侧是陡峭的谷壁，小路上偶尔能见到一小块阳光，还可以看见溪边的茵茵绿草。但后来，小路掩映在松树林浓密的阴影中。厚厚的松针覆盖的小路柔软而富有弹性。四周安静极了。</span><br>
<span>　　像这样的深山幽谷，出没其间的行者，还有他们的种种传说不仅在禅经中常有记载，在各大宗教经典中也屡见不鲜。人们很容易，也很自然地把一座有形的山比作屹立在每个灵魂和它的目标之间的精神化身。就像生活在我们身后的峡谷中的人一样，大多数人与此山朝夕相伴，却从未进过大山深处，只满足于进山归来的人说长道短，而没有亲尝登山的艰辛。有些人则在有经验的向导陪同下进山去一睹为快。这些向导深谙其道，总是选择他们走过的危险最小的路线。还有一些人，既无经验，又不相信向导，试着自己摸索着上山。这些人中，除了有几个凭着顽强的毅力，天赐的幸运和恩典，最终成功外，几乎个个都失败了。成功后，他们比任何人都更清楚地认识到，没有唯一的上山路径，也没有固定的几条路径，完全取决于个人的心灵。</span><br>
<span>　　现在，我想谈一谈菲德洛斯对“道”的探索。他把“道”看作是攀上精神高峰的路径。就我的理解，有两个不同阶段。</span><br>
<span>　　在第一阶段，他对自己讲授的“道”并不作任何严格、系统化的定义。这是一个愉快的、令人满意的、有创造性的阶段。他在我们身后峡谷里的那所大学任教时，多半时候属于这一阶段。</span><br>
<span>　　第二阶段的出现，是由于人们对他缺少定义的讲授提出了普遍的学术批评。在这一阶段，他对“道”的意义作了系统的、严格的陈述，并构筑了一个巨大的思想结构分解图来论证他的观点。实际上他不得不费九牛二虎之力推演出这个认识系统。当他大功告成时，他觉得自己对存在以及我们对存在的意识所做的解释比已有的任一种解释都要好。</span><br>
<span>　　如果这确实是上山的新路径，那么它当然是求之不得的，因为三个多世纪以来，西方世界经常使用的老路径已经被深挖细掘。而且，由于自然的剥蚀，以及科学真理改变了它的形状和走向，这些老路几乎被淘汰殆尽。早期登山者们确定的路线是有凭有据，易于理解，对每个人都颇具吸引力。然而，现今，西方人的各条路径由于教条式的僵硬，无法适应变化，都变得封闭禁锢。尽管对耶稣或摩西话中的神谕表示怀疑会激起大多数人的反感，但事实上，如果耶稣或摩西隐姓埋名出现在当今世界上，说着多年前相同的训诫，人们就会怀疑他精神是否正常。这并不是因为耶稣或摩西的话不对，或是现代社会错了，而只是因为他们所选择的路径失去了相关性，令人无法理解。在太空时代，“上天堂”的说法已经失去意义，哪个方向才是“上”呢？过去的老路，由于语言的原因，往往失去了日常意义而变得僵化封闭，但这并不意味着这座大山不再存在。它仍然在，并将与意识同在。</span><br>
<span>　　菲德洛斯的第二个形而上学阶段完全是一场灾难。在他的脑袋接上电极板之前，他已失去了一切物质上的东西：钱、财产、孩子，甚至他的公民权都在法庭判决下被完全剥夺。只剩下他独自一人对“道”的痴人呓语，为之牺牲了一切的登山路线图。直到电极接通后，他甚至连这也丢失了。</span><br>
<span>　　我根本无从知道此时他头脑里究竟在想什么，无人知晓，现在留下的只是残缺不全的记忆碎片，只看片语、零星的笔记，可以拼凑起来，但有许多大洞无法填补。</span><br>
<span>　　当我第一次发现这些碎片时，那感觉好像一位雅典城郊的农民，我此时偶尔发现几块刻有新奇图案的石头，并不很吃惊。我知道，这些石头是过去存在的某个更大的完整的图案的一部分，但要想弄明白它究竟是什么，却是我无能为力的。起初，我有意回避它们，忽略它们，因为我知道这些石头曾惹过某种麻烦，我应该避开它，但即使是那时，我也能认识到它们是一个思想的巨型结构中的一部分，我内心隐匿着一份难以扼杀的好奇心。</span><br>
<span>　　再过来，当我有了足够的信心认为不会为他所动时，开始以更正面的方式来看他留下的零星思想，并不考虑形式，而是以它们出现在我头脑中的先后秩序记录下这些零星的记忆。许多言论是朋友们提供的。现在已积累了不少，尽管仅有一小部分适合这个“讲坛”，但不管怎么说，它们显然为此提供了依据。</span><br>
<span>　　这也许与他的思想相去甚远。我单纯靠记忆的碎片推断，以再创一个整体思想，难免会出现纰漏，和前后不符之处，在此，还请读者包涵。许多时候，这些记忆都模糊难辨，从中可得出好几个不同结论。如果出现错误，很可能是我重构他的思想时出了纰漏，而非他思想中的错误。以后你会看到一个更完善的重构。</span><br>
<span>　　呼啦啦一阵声响，一只斑鸠消失在树丛中。</span><br>
<span>　　“你看见了吗？”克里斯问。</span><br>
<span>　　“是的。”我回答。</span><br>
<span>　　“是什么呀？”</span><br>
<span>　　“一只斑鸠。”</span><br>
<span>　　“你怎么知道？”</span><br>
<span>　　“它们飞翔时身子这么摇晃，”我说，“我说不准，但听起来没错。而且，它们总是呆在离地面很近的地方。”</span><br>
<span>　　“噢。”克里斯应道。我们接着走。阳光透过松树林，光芒四射，产生一种教堂的效果。</span><br>
<span>　　今天，我要讲他在“道”山攀登的第一阶段，非形而上学阶段。这会是令人愉快的。怀着愉快的心情启程总是好的，即使你知道，旅途的结局可能并不那么美妙。借助他的讲课笔记作参考，我要重现“道”是如何变成教授修辞理论时贯穿始末的主线。他的第二阶段，形而上学阶段，曲折迂回且发人深省。但这第一阶段，他只教修辞学，据众人所言，相当有说服力，而且切合实际，也许值得我们单独嘉奖其功绩，而不受第二阶段的影响。</span><br>
<span>　　他一直在多方面创新。一些学生什么也表达不出来，令他头痛，起初他以为他们懒惰，但后来发现根本不是因为懒，他们就是想不出可表达的东西。</span><br>
<span>　　学生中有一位戴深度眼镜的女生打算写一篇五百字左右，关于美国的文章。他对这种避重就轻，泛泛而论的话题已习以为常，便不带任何诋毁之意建议她把标题缩小到只写波兹曼。</span><br>
<span>　　该交论文的日期到了，她还没写好，十分不安。她试了几次就是写不出来。</span><br>
<span>　　他与她的前任导师们讨论过这个学生，他们都确证了他对该女生的印象：非常认真，循规蹈矩，很用功，但极为刻板。她身上没有一丝创造的火花，眼睛在薄薄的镜片后毫无生气。她不是欺骗他，而是根本想不出要写什么。她为自己的无能深感不安。</span><br>
<span>　　这事把他也难住了，他想不出该对她说什么。默默地过了一会儿，他给她一个特别的答复：“你就写波兹曼的大街吧。”这是一场顿悟。</span><br>
<span>　　她顺从地点头走了出去。但在她上下一次课之前，又是一筹莫展，这一回是声泪俱下。显然长期以来她就精神紧张，难以排遣，她还是不知写什么，而且弄不明白，如果她对整个波兹曼都写不出什么，那又怎么能够去写一条街呢？</span><br>
<span>　　他发火了。“你没有用眼去看！”他说。他回忆起自己当初就是有太多话要说才被撵出学校的，因为每一个论据都有无数个假设，你观察得越多，明白的也越多。她根本不去观察，而且不知何故，不理解观察的重要性。</span><br>
<span>　　他恼火地对她说：“范围再缩小些，你把范围再缩小些，就写波兹曼大街上某一座建筑物的门脸。就写歌剧院吧，从左上方的第一块砖写起。”</span><br>
<span>　　她那隔着厚厚玻璃片的两眼瞪得浑圆。</span><br>
<span>　　下次上课时她一脸迷惑的神色，交给他一篇关于蒙大拿，波兹曼大街的歌剧院门脸的论文，洋洋五千字。“我坐在街对面的汉堡亭子里，开始写第一块砖，第二块砖，写到第三块砖时，茅塞顿开，难以收笔。他们以为我发疯了，不停地取笑我，但我居然写了这么多。我真的搞不懂。”</span><br>
<span>　　他也不明白。但在城里的街道上他边走边思考，走了很久很远时，他总结出她显然是遇到了障碍，恰好与他当教师第一天使他陷入瘫痪状态的障碍一模一样。她之所以受阻，是因为她想在她的文章里重复她听到的话，就像在第一堂课上，他想重复他已决定要说的话一样。她不知如何写波兹曼，因为她回忆不起来任何她曾听到过，又值得重复的话。奇怪的是她没有意识到她可以一边亲眼目睹，亲身体验，一边写，不用总是去考虑以前别人曾说过什么。当范围缩小到一块砖时，便打破了这个阻碍，因为她不得不去直接面对她获得的第一手的资料。</span><br>
<span>　　他还进一步地试验。有一次，他让每个学生用整整一节课写他的大拇指背。刚开始，每个人都冲他做鬼脸，但每个人都写了，没有人抱怨“没什么可写”。</span><br>
<span>　　在另一个班级，他把话题从大拇指改为一枚硬币。每个学生都写了整整一节课。在其它班他也进行相同的试验。有人问：“是不是两面都要写？”一旦他们掌握了亲身体验这个法宝，要写的东西就源源不断滚滚而来。这种活动也增强了自信心，因为他们所写的东西是出于肺腑之言，而非模仿他人所得，虽然表面上显得烦琐一些。做过硬币练习的班级，往往文章更流畅也更有趣。</span><br>
<span>　　从试验结果中他得出结论，模仿是一种真正的罪恶，必须破除，而后才能开始教修辞学。这种模仿似乎是一种外界的强制推动力，小孩子并不模仿。它好像是学校后天教育出来的结果。</span><br>
<span>　　这么说有道理，他越想，越觉得有道理。学校教你模仿，如果你不按老师所说的那样去模仿，你就不及格。大学里当然更复杂一些，要求你模仿老师，但又令老师觉得你并没有模仿他，而是掌握了教学的主旨，并独立地将它发扬光大。这样你就能得A，另一方面，创造性既可能使你得A，也可能使你得F。这样的打分致使你不得不收起你的创造性。</span><br>
<span>　　他曾与住在他隔壁的一位心理学教授，一位想象力极为丰富的教师讨论过，他说：“不错，唯有消除整个学位和打分制度，才有可能获得真正的教育。”</span><br>
<span>　　菲德洛斯在思考这句话。几星期后，当一位非常聪明的学生说她期末论文不知写什么话题好时，他脑子里仍在想这句话，就把这句话给她作为论文的主题。她起初很不乐意，但还是同意了。</span><br>
<span>　　不出一周，她跟每个人都讨论她的论文，两周后，她完成了一篇绝妙的论文。她在班上宣读论文，遗憾的是，班上其他同学并没有像她一样有两周的思考，对破除分数学位制的想法相当反感。但这并没有束缚她的手脚。她言辞激烈，大有旧时宗教狂热之嫌。她请求其他同学去听，去理解这么做确实有道理。“我不是为他说这番话的，”她边说边看了一眼菲德洛斯，“而是为了你们。”</span><br>
<span>　　她诚恳的语调，宗教式的狂热，深深打动了他。而且，她的大学入学考试成绩在这一届学生中排名前十名之内，也给他留下深刻的印象。第二个学期讲到“辩论文”时，他选用这个话题作为“范例”，这是他亲自在全班学生面前，在全体同学的帮助下想出的一个论证。</span><br>
<span>　　他使用这个范例，以便避而不谈文法规则，因为他对这些规则深表怀疑。他觉得，把他自己经过无数次担惊受怕、束手无策和删改后写成的句子交给学生们品头论足，反而要比把课堂时间花在挑剔整篇学生作文中的毛病，或推举大师级的作品供学生模仿，更能真实地说明写作的真谛。这一次，他对“必须破除整个学分制和学位制”的辩题做了展开，并且，为使学生对讲授的内容有更深切的体会，他在这个学期取消了所有的打分。</span><br>
<span>　　此刻，可以看见山顶的积雪，然而，徒步攀登都要好几天才能到达山顶，因为山崖如此陡峭，不能直接爬上去。尤其是我们还背着沉重的行囊，而克里斯又太小，不能用绳索和岩钉之类的东西。我们必须先翻过眼前的山脊，进入另一座山谷，走到尽头再折回头，朝上方的山顶爬。紧一点要三天，慢一点要四天才能到山顶。如果我们九天后仍然未归，迪威斯就会开始寻找我们。</span><br>
<span>　　我们停下来靠着一棵树歇息，以免背上的背包把我们撂倒。过一会儿，我伸手到背后摸，从背包顶上抽出砍刀，交给克里斯。</span><br>
<span>　　“看到那边的两棵白杨了吗？树干笔直的那两棵，在边上？”我用手指着说，“从离地面一英尺处把它们砍下来。”</span><br>
<span>　　“为什么？”</span><br>
<span>　　“等会儿，我们要用它来做拐棍和值帐篷。”</span><br>
<span>　　克里斯接过砍刀，开始爬上去，但又回来说：“你去砍吧。”</span><br>
<span>　　我只好拿起砍刀，走过去砍树干。一刀就能砍断一棵，仅剩一块树皮还粘连着，我用砍刀的背钩将其切断。走在满是碎石的坡地上，需要木棍来平衡，而山上的松树枝不适合做拐棍。再往上走大概就没有白杨树了。不过，让我不安的是克里斯没有完成这份工作。在山上出现这种事可不是好兆头。</span><br>
<span>　　歇一小会儿后，我们接着走。我们都需要一段时间来适应身上的重负。哪怕一点点行走也会越背越重，不过时间长了，我们就会更适应一些了。</span><br>
<span>　　菲德洛斯“废除学位学分制”的辩题，起初让几乎所有学生要么困惑，要么反感，因为它的第一印象好像是破坏了整个大学体系。一位女大学生非常坦率地说：“毫无疑问，你不能取消学位学分制，我们毕竟是为这才来上大学的。”她的话再明白不过了。</span><br>
<span>　　她说的是真话。“大多数人上大学是为了受教育，与学位和分数无关”，这种说法未免有点虚伪。每个人都不愿承认自己的虚伪。偶尔有个把学生确实为受教育而上大学，但这个机构的死记硬背和生搬硬套，很快就使这些人的态度变得不那么理想化了。</span><br>
<span>　　他的论点是废除学位学分制将破坏这种虚伪。与其泛泛而谈，他虚构了一个学生范例，这多多少少代表了他在课堂上观察到的情形。这个学生完全适应了为分数而学习，而非为了分数所代表的知识而学习。</span><br>
<span>　　该范例假定，这样的学生会去上他的第一堂课，做第一篇作业，完全是习惯使然。他也许同样会上第二、第三堂课，但最终，这门课程的新鲜感渐渐消磨殆尽。大学生活并非他生活中的唯一，还有许多其他事务、欲望导致的压力，使他无法完成某次作业。</span><br>
<span>　　既然没有学位或分数制，他就不会得到惩罚。不过，假定他以后的课程会越来越难理解，这些困难会反过来削弱他的兴趣，直到某次作业难到他无法完成，这一次又没有惩罚。</span><br>
<span>　　到了一定时候，他会越来越听不懂课堂上讲的东西，这会是他越坐越不集中精力上好课。终于他明白自己没学到什么东西；面临着外界责任，从未放松的压力，他便会停止学习，并对此感到负疚，不再来上课，这一次又没有施加任何惩罚。</span><br>
<span>　　但会发生什么事呢？这个学生没有觉得自己对不起任何人，会自暴自弃。好！这是本应该发生的了。他从一开始就不是为受教育而来，本来就不该做这笔买卖。他可以节约一大笔金钱和力气，也不会一辈子背负失败和自毁前途的耻辱。</span><br>
<span>　　这个学生最大的问题在于，多年的胡萝卜加大棒的制度把他锻炼成了一个奴隶，一种骡子头脑，“你不用鞭子抽我，我就不干活。”他没有被鞭子抽，于是他就没有干活。他本应接受训练去拉动文明的大车，因为他没有出力，车子走得慢了点。</span><br>
<span>　　然而，如果你把文明的大车，或者“体系”，比喻成是被骡子拉着走的，那就是一个悲剧。这是一个普遍的，职业化的，“自我为中心”的观点，但不是理性教会的态度。</span><br>
<span>　　教会的态度是，文明，或“体系”，或“社会”，无论你如何称呼它，最好是由人来推动的，而非骡子。废除学位学分制的目的不是为了惩罚骡子，或摆脱它们，而是为了提供一个环境，使那头骡子变成一个自由人。</span><br>
<span>　　这个假设的学生，现在仍然是骡子，会漫无目标的漂泊一阵子。他会接受另一种与他放弃的这种同样宝贵的教育，以前人们称之为“埋头苦干学校”。他不用浪费财物和时间去做一个地位高贵的骡子，他现在只需找一份地位低微的骡子能干的活儿，也许做一名修理工。事实上，他的真正地位会上升。他可能做出某些贡献，换来地位的上升。也许他后半辈子就做这些事，也许他已经找到他适合的阶层，但别期望过高。</span><br>
<span>　　届时——也许几个月，也许五年，很容易发生一种变化，他会越来越不满足修理店那种乏味的日常工作。他的创造才华，一度在大学里被过多的教条，过多的分数评定所窒息，现在又被修理店令人厌倦的工作唤醒了。成千上万个小时不断与沉闷的机械问题打交道，使他对机械设计更感兴趣。他自己设计机械装置，觉得自己能干一些更难的活儿。他会尝试一下改装几台发动机，获得成功，再继续尝试，却因缺少应有的理论知识而后继乏力。他会发现以前的自己很傻，对理论知识缺乏兴趣。现在他对某种理论知识十分渴望，即机械工程这门学科的理论。</span><br>
<span>　　于是，他可能又回到我们这所没有学位没有分数的学校里来，但与从前不同，他不再是为分数而学，而是为知识而学。他不再需要外界来逼迫他学习，动力仅来自内心。他是个自由人，用不着一大堆纪律来约束他。事实上，如果他的导师工作偷懒，他很可能会提一些粗鲁的问题来为难他们。他会在大学里真正学到东西，他是花钱花功夫来学本领的，他们最好能教会他这些本领。</span><br>
<span>　　这样的学习动机，一旦拥有，就是无穷的力量，在这所我们的学生所上的无学分、无学位的机构中，他不会只满足死记硬背的工程知识。物理学和数学将走进他的兴趣领域，因为他会认识到自己需要它们。冶金学和电气工程学会引起他的关注。不仅如此，某些抽象研究能使他的智慧更加成熟。在此过程中，他很可能会触类旁通一些与机械没有直接关联，但与他下一步的新目标相关的学科领域。这种学习方式与现今大学强调的模仿式教学截然不同。在分数和学位的曲解和掩盖下，你表面上似乎学了很多东西，实际上自知空空如也。事实就是如此。</span><br>
<span>　　这便是菲德洛斯的范例，他的不得人心的论题，整个学期他都在讨论它、修改和完善它，为它辩护，宣扬它。整个学期，学生的论文都给予了评论，但没有打分就发还给学生，尽管分数都另行记录在一个小本子里。</span><br>
<span>　　就像我前面说的，起初几乎每个人都陷入迷惑状态。也许大多数人心想，他们落入了某个理想主义的老师手上，以为取消分数会使他们更轻松愉快，学习更努力，但显然，没有了分数，每个人都只会游手好闲。许多上几个学期都得了A的学生起初对此嗤之以鼻，且气愤之极，但因为他们已具备的自我约束力占了上风，他们仍然用功学习。得B的和得C+的学生没有全部完成布置的作业，或者交上来的作业马虎敷衍。许多得C-和D的学生甚至不来上课。此时，另一位老师问他打算如何处置这些人。</span><br>
<span>　　“让他们走着瞧。”他回答说。</span><br>
<span>　　他这种放任自流的态度，起初令学生不解，继而表示怀疑。有些学生甚至问一些讥讽性的问题。他像往常一样温和地回答，一如既往地授课和讨论，就是没有打分。</span><br>
<span>　　接着让人期望的事发生了。到了第三第四周，一些得分较高的优秀学生开始惴惴不安，交上来的作业都非常出色，下课后三三两两地提问，探听自己的成绩如何；得B和C+的学生开始注意到这一点，更用功了一些，作业的质量也改进了一些；C-和D，以及可能不及格的学生也来上课了，想多了解一下现状。</span><br>
<span>　　半个学期过后，更理想的现象出现了。A等学生不再焦躁不安，变得积极参与一切活动，态度友好和善，这在为挣学分而学的班级里很少见；此时B和C+的学生变得惊恐不安，交上来的作业表明他们确实是花了气力，用了几个小时才完成的；D和F的学生作业也更令人满意了。</span><br>
<span>　　在那个学期的末尾几周，通常情况下，每个人都知道自己该得什么分数了，总是心不在焉地来上课。但菲德洛斯组织了一次课堂讨论，令别的老师瞩目。得分在B和C上下的学生与A的学生一起展开友好和睦的、畅所欲言的讨论，使班级会看上去像是一个成功的晚会。未有得分D和F的学生僵硬呆板地坐在椅子上，内心惊恐不安。</span><br>
<span>　　后来，两位学生是这么解释这种友好而轻松的现象的，他们告诉他说：“下课后大多数学生都在一块讨论如何打破这个体质。每个人都认为，最好的方法就是都抱着不及格的打算，然后不断努力，尽力去做。这么一来，大家顿感轻松，没有包袱，否则，你就会发疯！”</span><br>
<span>　　两个学生还说，一旦你习惯了这种想法，就不至于这么糟，你会对这门课更感兴趣。但他们一再表明，要适应它却非易事。</span><br>
<span>　　学期末，他请学生们写一篇论文评估这一制度。写论文的这会儿，学生们谁也不知道自己将得多少分，百分之五十四反对这个制度，百分之三十七拥护，还有百分之九是骑墙派。</span><br>
<span>　　根据这个一人一票的调查，这种制度非常不受欢迎。大多数学生明确地希望每做一次作业都得一次分。（xie注：本章后续还有相当多的内容，在此版本中未见，原因不明。我对比了英文版，将其补充翻译于此）但是当菲德洛斯根据他小本子上的成绩来分析调查报告，且发现这些成绩与先前的课程和入学评估所预测的成绩相差不多时，发现了另一个现象。得A的学生赞成该制度的比例是2比1；得B和C的学生态度基本上是平分秋色；D到F的学生则全员一致反对！</span><br>
<span>　　这个惊人的结果支持了他一直以来的直觉：最聪明、认真的学生，对成绩的渴求度最低，因为他们对知识本身更感兴趣；而最迟钝或懒惰的学生，则最希望随时掌握成绩，以便知道自己期末考试是否能过关。</span><br>
<span>　　如迪威斯所言，从这里开始，往南方七十五英里（xie注：约120公里），除了森林和雪地，没有任何道路，然而往东边和西边还是有路的。我的计划是，如果第二天结束时情况不太妙，我们就向其中一条路靠拢，以便能尽快返回。克里斯不知道这一点，我不想以此破坏他在YMCA（基督教青年会）训练营里养成的冒险精神。不过话又说回来，他这些天跟着我在深山老林里钻进钻出，YMCA的探险欲越来越小，反而是“君子不立危墙之下”的风险规避心态或许更值得考虑一下。这片地区可是相当危险的区域，你在旅途中要踏出几百万步，只要其中一脚踩偏，扭伤脚踝，就会立刻醒悟到自己距离文明世界是多么的遥远。</span><br>
<span>　　这个峡谷显然人迹罕至。经过差不多一个小时的跋涉，连路都几乎看不出来了。</span><br>
<span>　　按照菲德洛斯的笔记，不公开成绩的做法很好，但他对该实验的科学价值却不予置评。在一个真正的科学实验里，你要确保所有的实验参数都完全一致，除了唯一要测试的那一个，然后看看这个唯一的变量对实验有什么影响。在教室里，你永远做不到这一点。学生的知识，学生的态度，老师的态度，有各种各样的变化，来自各种不可控制的原因，乃至于连原因都不可知的因素。此外，在这种情况下，观察者本身就是影响因素之一，而且无法在不改变其影响的前提下评判其结果。所以他没有试图从中得出任何确切的结论，只是继续做他想做的事情。</span><br>
<span>　　从这场实验出发，发展到他关于“道的本质”的思考，是因为这个“不公开分数”的做法暴露出学分制的某些负面效果：表面成绩掩盖了真正的教学失败。一个糟糕的教授可以喋喋不休地讲一整个学期课，却没有在学生脑海里留下什么深刻印象，通过几场无关痛痒的考试，打个或高或低的分数，让某些人觉得自己仿佛学到了些什么东西，另一些人则没有。但如果废除学分制，你就不得不仔细想想，每天在课堂上到底学了些什么？重点在于，这堂课到底在教什么？学这个的目的是什么？课堂听讲和课后练习对于实现此目标有何帮助？废除学分制后，暴露出来的是一个巨大而令人恐惧的大洞，一片虚无的真空。</span><br>
<span>　　菲德洛斯到底想做什么？随着教学进度不断前进，这个问题变得越来越迫切。刚开始的时候，答案看上去好像没什么好多想的，现在却越来越值得怀疑。他希望他的学生们能够更有创造力，能自行判断文章的好坏优劣，而不是事无巨细都向他求教，听他宣讲。他拒绝公开打分的真正目的，是迫使他们用他们自己的眼睛去看，用他们自己的头脑去思考，这才是唯一让他们真正学到知识的方式。</span><br>
<span>　　但现在，这个想法却有点说不通。如果他们已经知道如何分辨好坏优劣，那么从一开始就压根没必要选这门课。事实上，当学生们坐在教室里的时候，首先就要假定他们其实并不知道什么是好，什么是坏。而这正是他身为教学者的职责——教会他们判断什么是好，什么是坏，怎样才能写出更好的文章。但在课堂上，如果你要追求个人创造力和自我表达性，实际上与整个大学的总体教学模式是背道而驰的。</span><br>
<span>　　对于许多学生来说，这种不公开学分的制度造成了一种卡夫卡式的困境（xie注：Kafkaesque，在英语中表示不可理解的、不可思议的、十分隐晦的事情；在法语中表示非理性化、缺乏透明度、令人压抑的官僚作风和政治体系；在意大利语中表示忧虑、疲惫、痛苦、不安，并特指时代的恐惧；在日本一般用以说明难以理解、错综复杂且非理性的事件。总之，是一种自己无法理解，无法摆脱，充满恐惧焦虑，却又无可奈何的状态）：他们知道自己会因为没做某事而受到惩罚，却没有人告诉他们应该去做什么。他们就算想要试着自省，也不知道该省什么；他们把目光转向菲德洛斯，还是什么也没得到，于是只能在那里干坐着，不知所措，也无所适从。摆在他们面前的，只有一片致命的真空。</span><br>
<span>　　有一个女孩甚至因此精神崩溃了。你不能仅仅只是说“我要废除学分制”，然后空坐在那里，看着学生们陷入漫无目标的困境。你必须要给学生们一些实实在在的努力方向，让他们知道自己该干什么，干得好不好，做得对不对。而他却没有做这件事。</span><br>
<span>　　他做不到。他想不出任何可行的方法，来让自己既能告诉学生们该做什么，又不陷入原先的一言堂式的、单方面说教式的教学模式中去。每一个真正有创造力的人，其内在目标千差万别，你怎么可能在黑板上将其逐条列出呢？</span><br>
<span>　　于是在下个学期，他放弃了整套想法，回到正常的学分制。他感到沮丧，困惑，觉得自己的想法应该是对的，但不知怎么的，做出来的事情，结果却全是错的。当一些真正有自发性和个人性的原创内容出现在教室里时，却并非源自他的指导，反而是在摒弃了那些教条之后。这其中似乎蕴含某种深意。他已经准备好要辞职了。把满腔怨恨的学生们塞进陈腐僵化的模子里，这不是他想要做的事情。</span><br>
<span>　　他听说在俄勒冈州有一家里德学院，在学生毕业前一直不公布分数，于是便在暑假期间拜访了那里。但他却被告知，那里的教职员工对这种做法也存在巨大的分歧，没有人真的对这个系统感到非常满意。整个夏天剩下的时间里，他情绪低落，无精打采。他和妻子在山中多次露营。她问他为何如此沉默，他无言以对。他就这样停滞在那里，等待着，等待那颗尚未出现的晶种，让所有的想法能突然间凝聚成形。</span><br>
<span>（第十六章完）</span><br>
</p><p><b>旧游时节: </b><br>
<span> 本帖最后由 旧游时节 于 2019-1-2 00:45 编辑 </span><br>
<span>xiezhenggang 发表于 2018-12-24 01:29</span><br>
<span>啊，平时用手机版，没有消息提示。今天恰好用电脑上了一下，刚看到这条回复。</span><br>
<span>于是今晚补更两章。</span><br>
<span>另：一 ...</span><br>
<span>我已经将第17章往后的内容都录入完了。虽说是录入，但其实是OCR后再校对。大部分的OCR错误都修改过了，但肯定还有漏网之鱼，还请多注意。</span><br>
<span>本来是想着直接在楼内续上好了。但既然谢大有参照不同版本的修改，那我直接续上就不大合适了。想必录入和校对本身也是读书的一种方式。于是我将文本放在Dropbox上。如果谢大以此为基础来校对，应该可以省下不少时间。</span><br>
<span>文本内容基本上是按照原书来的，对照其他版本增加了一部分的大空行。修改了少部分的用字，如「爰达荷州」改为「爱达荷州」。</span><br>
<span>文件基本遵循Markdown格式：</span><br>
<span>- 原书章节标题使用三级标题</span><br>
<span>- 原书部的标题使用二级标题</span><br>
<span>- 段落间空行</span><br>
<span>- 原书大的空行使用分隔线</span><br>
<span>- 原书波浪线下划线的内容使用了单星号（*）</span><br>
<span>- 原书直线下划线的内容使用单underscore（_）</span><br>
<span>- 原书着重号的内容使用双星号（**）</span><br>
<span>- 原书的两张图表，唔……只是象征性的表示了一下结构</span><br>
<span>链接：https://www.dropbox.com/s/49ovy6x6w1rnkld/</span><br>
<span>PS：</span><br>
<span>◉ 原书第26章对「無」进行了探讨，但其讲的更多近似于「空」的概念。作者举了趙州從諗狗子佛性的公案，但内容也不全。以下摘自《五燈會元·第四》</span><br>
<span>僧問狗子還有佛性也無？師曰無。僧曰：上自諸佛下至螻蟻，皆有佛性，狗子為甚麼卻無？師曰：為伊有業識性在。又有僧問狗子還有佛性也否？師曰有。僧曰：既是佛性，為什麼撞入這個皮袋裹？師曰：為他知故犯。可知原本「無」就是与「有」相对应的，而真正跳脱出有无的概念当是「空」。此处应为作者的误读。</span><br>
<span>◉ 第29章与第30章内常出现的一个词「arefe」似乎应为「arete」。文档内未修改。</span><br>
<span>◉ 第29章内，「Poincaré」翻译成了「庞开文」，而之前从第22章到第24章，都是翻译成「宠开尔」的。文档内未修改。</span><br>
</p><p><b>wcorvo: </b><br>
<span>马克，感谢楼主和楼上的</span><br>
</p><p><b>xiezhenggang: </b><br>
<span>旧游时节 发表于 2019-1-1 20:01</span><br>
<span>我已经将第17章往后的内容都录入完了。虽说是录入，但其实是OCR后再校对。虽然大部分的OCR错误都修改过了 ...</span><br>
<span>大赞！</span><br>
<span>其实我很想把整本书都再回一遍，然后写个自己的解读。</span><br>
<span>但如果有这个闲工夫，怕是得先抓紧时间弄《初龙志》……</span><br>
<span>如果今年第三期能完成，也许我会抽时间再搞搞这个。</span><br>
<span>我觉得，这本书最大的优点，类似《苏菲的世界》，“完全不懂哲学的人也能有所收获”。</span><br>
</p><p><b>laiganyan: </b><br>
<span>谢lz和挖坟的</span><br>
</p><p><b>KUSOSO: </b><br>
<span>mark一下，拓展一下自己的阅读量</span><br>
</p><p><b>goranger: </b><br>
<span>辛苦了点个赞</span><br>
</p><p><b>飞雪小狂: </b><br>
<span>mark一下，深受那几个中二问题困扰</span><br>
</p><p><b>xiezhenggang: </b><br>
<span> 本帖最后由 xiezhenggang 于 2019-1-2 09:16 编辑 </span><br>
<span>旧游时节 发表于 2019-1-1 20:01</span><br>
<span>我已经将第17章往后的内容都录入完了。虽说是录入，但其实是OCR后再校对。大部分的OCR错误都修改过了，但 ...</span><br>
<span>查了一下英文版，29章那个单词的确是areté，e字上面还有个小标记。</span><br>
<span>``What moves the Greek warrior to deeds of heroism,'' Kitto comments, ``is not a sense of duty as we understand it...duty towards others: it is rather duty towards himself. He strives after that which we translate `virtue' but is in Greek areté, `excellence' -- we shall have much to say about areté. It runs through Greek life.''</span><br>
</p><p><b>xiezhenggang: </b><br>
<span>为何第17章发布出来，一直卡审核？</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>楼主为什么第十七章没看到啊</span><br>
</p><p><b>xiezhenggang: </b><br>
<span>佐塚間桐 发表于 2020-2-25 12:45</span><br>
<span>楼主为什么第十七章没看到啊</span><br>
<span>当时审核一直不通过，不知道是不是触动了什么敏感词。</span><br>
<span>最近在家天天陪娃写作业，根本不开电脑，只能等开学了再开电脑试试。</span><br>
</p><p><b>lylzn001: </b><br>
<span>马一下</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1562919[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
