<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>英国维多利亚时期中产阶级剩女的一些边角余料</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>英国维多利亚时期中产阶级剩女的一些边角余料</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:18:05 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>英国维多利亚时期中产阶级剩女的一些边角余料[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1863154-1-1.html</link>
      <description>英国维多利亚时期中产阶级剩女的一些边角余料&#13;
我上次突然把中国现状和英国历史联系到一起，是看到那个“丈夫在泰国谋杀妻子骗保险金”的新闻。
&#13;
一瞬间感觉在看阿加莎克里斯蒂的侦探小说里的谋杀案。那都是英国一百年以前的事了，所以中国的今天等于英国的一百年前吗？
&#13;
维多利亚时代大约比阿加莎的时代略早？然而人类的文化变迁没有那么快的，一两百年在历史上只是一瞬。
&#13;
所以我读维多利亚时期的一些研究的时候，有很强的既视感。
&#13;
要是粗略地总结说我们今天的事情就是英国维多利亚时期发生的事情，那太粗糙了，毕竟有很多新事物。
&#13;
但是读史使人明智，肯定还是在历史材料中看看有哪些不同，有哪些相同。
&#13;
http://dushu.qiuzao.com/s/shijieshi/LS20050000K5/LS20050000K5125.html
&#13;
http://61.181.120.82:8081/kcms/detail/detail.aspx?filename=1013191117.nh&amp;dbcode=CMFD&amp;dbname=CMFD2013
&#13;
（不是说这里列举的论文最权威，只是举例。）
&#13;
我读到维多利亚时期剩女往往是中产阶级的时候感觉没什么奇特的。
&#13;
读到维多利亚时代结婚太贵了，导致不少男性结不起婚，并且男性认为当时女性拜金，也没什么新鲜的。
&#13;
读到解决英国剩女问题的方案之一是让一些30岁以上单身女性移民到加拿大、澳大利亚和美国时，也没太大新鲜感。
&#13;
读到“但是殖民地与英国一样不欢迎这些“问题女子”，它们需要的是能够胜任各种工作，主要是可以完成繁重的家务劳作的女仆，而非是受过一定教育却对家务劳动一窍不通的淑女”时，才感觉好像摄取了以前忽略的信息。
&#13;
你要是说我得出什么结论，咱不敢说，不敢总结，但是读史使人明智是肯定的，即使维多利亚时期和今日我们的社会有很多不同，还是有益。材料我列了，论坛的其他历史达人还请多列材料来指教。谢谢大家！</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>turnedon: </b><br>
<span>英国维多利亚时期中产阶级剩女的一些边角余料</span><br>
<span>我上次突然把中国现状和英国历史联系到一起，是看到那个“丈夫在泰国谋杀妻子骗保险金”的新闻。</span><br>
<span>一瞬间感觉在看阿加莎克里斯蒂的侦探小说里的谋杀案。那都是英国一百年以前的事了，所以中国的今天等于英国的一百年前吗？</span><br>
<span>维多利亚时代大约比阿加莎的时代略早？然而人类的文化变迁没有那么快的，一两百年在历史上只是一瞬。</span><br>
<span>所以我读维多利亚时期的一些研究的时候，有很强的既视感。</span><br>
<span>要是粗略地总结说我们今天的事情就是英国维多利亚时期发生的事情，那太粗糙了，毕竟有很多新事物。</span><br>
<span>但是读史使人明智，肯定还是在历史材料中看看有哪些不同，有哪些相同。</span><br>
<span>http://dushu.qiuzao.com/s/shijieshi/LS20050000K5/LS20050000K5125.html</span><br>
<span>http://61.181.120.82:8081/kcms/detail/detail.aspx?filename=1013191117.nh&dbcode=CMFD&dbname=CMFD2013</span><br>
<span>（不是说这里列举的论文最权威，只是举例。）</span><br>
<span>我读到维多利亚时期剩女往往是中产阶级的时候感觉没什么奇特的。</span><br>
<span>读到维多利亚时代结婚太贵了，导致不少男性结不起婚，并且男性认为当时女性拜金，也没什么新鲜的。</span><br>
<span>读到解决英国剩女问题的方案之一是让一些30岁以上单身女性移民到加拿大、澳大利亚和美国时，也没太大新鲜感。</span><br>
<span>读到“但是殖民地与英国一样不欢迎这些“问题女子”，它们需要的是能够胜任各种工作，主要是可以完成繁重的家务劳作的女仆，而非是受过一定教育却对家务劳动一窍不通的淑女”时，才感觉好像摄取了以前忽略的信息。</span><br>
<span>你要是说我得出什么结论，咱不敢说，不敢总结，但是读史使人明智是肯定的，即使维多利亚时期和今日我们的社会有很多不同，还是有益。材料我列了，论坛的其他历史达人还请多列材料来指教。谢谢大家！</span><br>
</p><p><b>椰子茶: </b><br>
<span>当年体面的女性外出工作社会还不接受呢，现在自己养活自己问题不大，单这一点就天差地别了</span><br>
</p><p><b>sauron.j: </b><br>
<span>区别还是很大的，那个时代的商品经济和物流还做不到让一个人完全脱离生产组织独自成活。而且文化产业和信息也不发达，独身的时候泄欲空间少得多</span><br>
</p><p><b>water: </b><br>
<span>所以打破这种环境是一战二战的终极暴力么？</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span> 本帖最后由 mrock 于 2019-11-3 15:19 编辑 </span><br>
<span>椰子茶 发表于 2019-11-3 14:16</span><br>
<span>当年体面的女性外出工作社会还不接受呢，现在自己养活自己问题不大，单这一点就天差地别了 ...</span><br>
<span>当年这些老小姐一般来说都有继承的遗产或者年金，虽然不一定很多（只是中产阶级，不是大地主大贵族大资本家），但养活自己也是没问题的。这也是她们可以终身不嫁的物质基础。</span><br>
</p><p><b>turnedon: </b><br>
<span>sauron.j 发表于 2019-11-3 14:27</span><br>
<span>区别还是很大的，那个时代的商品经济和物流还做不到让一个人完全脱离生产组织独自成活。而且文化产业和信息 ...</span><br>
<span>我看了一些材料，说的是比如当时单身女性租商品房，已经非常市场化，很完善了，我去找一下看能不能找到我看的那个资料。你说的“商品经济和物流还做不到让一个人完全脱离生产组织独自成活”能不能扩展说明一下？谢谢！</span><br>
</p><p><b>大巴车司机: </b><br>
<span>怎么有股子百家号的味道</span><br>
</p><p><b>water: </b><br>
<span>这应该是个资本社会财富积累导致的情况：</span><br>
<span>社会财富不停的向上积累，而到了中产这一阶层，由于缺乏婚姻方面的上升渠道，导致大部分家庭在此停滞不前。</span><br>
<span>只有革命、战争这种暴力行为才会大规模打破这一现象：积累的地产财富在战争面前一文不值。</span><br>
<span>所以这就是资本社会破产的螺旋型模式：财富不停的积累，到了一定程度就自然的有暴力来打破它。</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span> 本帖最后由 mrock 于 2019-11-3 15:40 编辑 </span><br>
<span>water 发表于 2019-11-3 14:30</span><br>
<span>所以打破这种环境是一战二战的终极暴力么？</span><br>
<span>直接的原因是社会对结婚离婚的看法更宽松吧。</span><br>
<span>而维多利亚时代对性还是挺保守的。首先是正经女人是不能没结婚就和人上床甚至生孩子的（和现在中国的观念类似）。然后结了又不能轻易离婚。所以结婚是一个一生只此一次机会的重大赌博（现在中国的婚恋市场对离婚女人的歧视仍然极大）</span><br>
<span>所以当时这部分自身条件不错，要求也相对高的女人，找不着理想的丈夫，就变成老处女。嫁错了人生活痛苦，还要损失财产，因为当时的婚姻规定妻子的名下的财产会被并入男方。但是当一个体面的老小姐，生活水平和社会地位也还不错。现在的西方社会对性和婚姻的看法更宽松，首先她们可以更多的去谈恋爱，要未婚生子也没有什么，结了婚不满意大不了再离。而社会整体也不再把『许多女人大龄不婚』当成一个需要讨论的社会问题。而这个结婚离婚自由度的增大和一战二战也许有关，也许无关。</span><br>
</p><p><b>naiveyan: </b><br>
<span>当年已经有邮购了，虽然比不了现在的网购</span><br>
</p><p><b>Ahegao: </b><br>
<span>玩偶之家是1879年，“娜拉走后怎样”在19世纪下半叶和20世纪初也无解，现在是有解的。</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>Ahegao 发表于 2019-11-3 15:37</span><br>
<span>玩偶之家是1879年，“娜拉走后怎样”在19世纪下半叶和20世纪初也无解，现在是有解的。 ...</span><br>
<span>娜拉如果从未结婚，反而会好一点。</span><br>
<span>她的出身和教育正是典型的中产阶级，结婚时肯定有一笔嫁妆。但是结了婚就变成夫家的，娘家这边也是带走了嫁妆就算脱离了关系。导致出走后没办法自己独立生活。</span><br>
<span>如果她当剩女，起码还能有一笔钱。</span><br>
</p><p><b>yyman: </b><br>
<span>当年看福尔摩斯探案集就发现里边的未婚老小姐非常的多，记得还有一个渣老爹怕女儿嫁出去带走家产就假扮阔少跟女儿通信交往来吊着女儿不嫁人</span><br>
</p><p><b>likunplus: </b><br>
<span>说到底 婚姻还是个挺复杂的制度</span><br>
<span>不仅关乎爱情还有经济社会伦理角色分工等等等等</span><br>
<span>以我现在的见解还是很难分析出所以然</span><br>
</p><p><b>机动妖精: </b><br>
<span>中产阶级剩女本身就是定义就不太准。</span><br>
<span>不是女权，</span><br>
<span>中产阶级剩男剩女这个词就不太准。</span><br>
<span>用我们最熟悉的那一套来分析。</span><br>
<span>社会发展，把大家族瓦解成一个个小家庭，而社会高度分工和社会生产力高度发展，把小家庭也瓦解了。</span><br>
<span>大家庭之间的联姻，并不比现在的恋爱幸福。</span><br>
<span>为了组建一个男主外女主内的小家庭的婚姻，也并不比现今自由恋爱来得浪漫。</span><br>
<span>这群单身贵族，不是被剩下，也不是自己想单身，是社会生产力的结果，是结构性的稳定形式。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>太夏梵天: </b><br>
<span>1919年英国还是top1吧</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>不管什么时期，中产阶级未婚女子比例肯定都要高于工人阶级。单身不仅是一种选择，还是一种能力。</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>yyman 发表于 2019-11-3 16:01</span><br>
<span>当年看福尔摩斯探案集就发现里边的未婚老小姐非常的多，记得还有一个渣老爹怕女儿嫁出去带走家产就假扮阔少 ...</span><br>
<span>那个是后爹吧，婚礼当天玩失踪，忽悠女儿守活寡。</span><br>
</p><p><b>帕拉斯雅典娜: </b><br>
</p><p><b>萨义德库特布: </b><br>
<span>丘吉尔他妈睡遍英国上流社会，估计上院睡了快一半，最后一样由丘吉尔他爹这样身世显赫的贵族接盘</span><br>
</p><p><b>激萌的萝莉: </b><br>
<span>自然界是不是每个母猩猩都必须怀孕</span><br>
</p><p><b>纸片有霞: </b><br>
<span>激萌的萝莉 发表于 2019-11-3 19:32</span><br>
<span>自然界是不是每个母猩猩都必须怀孕</span><br>
<span>对于古代某些国家和民族来说，可以生育的女性甚至能当作战略资源。说到底还是物质改变意识，算是社会的必然**</span><br>
</p><p><b>Sliverstrike: </b><br>
<span>纸片有霞 发表于 2019-11-3 20:24</span><br>
<span>对于古代某些国家和民族来说，可以生育的女性甚至能当作战略资源。说到底还是物质改变意识，算是社会的必 ...</span><br>
<span>育龄女性是资源   X</span><br>
<span>所有人口都是资源O</span><br>
<span>育龄女性选择不结婚生育其实就是未充分利用该人口资源</span><br>
<span>就像适龄男性劳动力不工作而是收租炒股票一样</span><br>
<span>一个社会如果充斥着大量未被充分利用的人口资源，那该社会就是畸形而病态的。</span><br>
<span>维多利亚大英正是这样一个病态的社会，于是一朝帝国解体失去殖民地输血之后立刻衰落</span><br>
</p><p><b>齿落犹带血: </b><br>
<span>这些中产阶级剩女单身的话，应该可以负担得起一个女仆，嫁人反而要求家务娴熟，不懂她们为何还热衷于嫁人</span><br>
</p><p><b>椰子茶: </b><br>
<span>萨义德库特布 发表于 2019-11-3 19:20</span><br>
<span>丘吉尔他妈睡遍英国上流社会，估计上院睡了快一半，最后一样由丘吉尔他爹这样身世显赫的贵族接盘 ...</span><br>
<span>   顺序反了，丘吉尔他妈结婚的时候非常年轻，还是黄花大闺女，而且当时老公是没有财产和头衔继承权的。要说身世显赫那也显赫的有限，娘家还反对不满意。所以谈不上是接盘。</span><br>
<span>   在老公死了以后才开始放飞自我的，另外她还不是睡上院那么简单，情人名单里包括爱德华七世和俾斯麦的儿子，后来的老公比自己儿子还小三岁。</span><br>
</p><p><b>椰子茶: </b><br>
<span>齿落犹带血 发表于 2019-11-3 21:11</span><br>
<span>这些中产阶级剩女单身的话，应该可以负担得起一个女仆，嫁人反而要求家务娴熟，不懂她们为何还热衷于嫁人 ...</span><br>
<span>   独生女还有可能，但是家里有几个子女的话家产一分就不行了，所以不嫁人是真不行，你看《傲慢与偏见》里生了好几个女儿等到了年龄把爹妈给急的……</span><br>
</p><p><b>椰子茶: </b><br>
<span>mrock 发表于 2019-11-3 14:48</span><br>
<span>当年这些老小姐一般来说都有继承的遗产或者年金，虽然不一定很多（只是中产阶级，不是大地主大贵族大资本 ...</span><br>
<span>除非她是独生女</span><br>
</p><p><b>齿落犹带血: </b><br>
<span>椰子茶 发表于 2019-11-3 22:09</span><br>
<span>独生女还有可能，但是家里有几个子女的话家产一分就不行了，所以不嫁人是真不行，你看《傲慢与偏见 ...</span><br>
<span>伊丽莎白她家情况比较特殊，是限嗣继承，女儿们分不到地，否则所有女儿住在庄园里收点租子一辈子不嫁人也绰绰有余。就算在侄子继承不动产的情况下，每个女儿1000英镑，在当时也能生活得不错，请个女仆可能每年只有几英镑吧。</span><br>
</p><p><b>椰子茶: </b><br>
<span>齿落犹带血 发表于 2019-11-3 22:41</span><br>
<span>伊丽莎白她家情况比较特殊，是限嗣继承，女儿们分不到地，否则所有女儿住在庄园里收点租子一辈子不嫁人也 ...</span><br>
<span>      问题是当年都是限嗣继承啊，闹心的不止是伊丽莎白家，连唐顿庄园的伯爵家也愁这个，没生出儿子的话几个女儿遗产继承就是大问题，所以剧情主线就是怎么给大小姐找老公……</span><br>
<span>      仆人的话按照卡塞尔家政指南年薪要16英镑，但是加上吃住在主人家的19英镑费用那一年就要花费35英镑。</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>椰子茶 发表于 2019-11-3 22:12</span><br>
<span>除非她是独生女</span><br>
<span>不一定的。</span><br>
<span>要注意维多利亚时代比简奥斯丁的时代要晚大几十近百年，这段时间又正逢资本主义高速发展以及大英帝国的海外扩张巅峰，收入来源已经不仅是土地。女性虽然还是很难继承土地，但是中产阶级家庭一般还是能给女儿安排一点年金。到了维多利亚时代后期，这些受过教育的中产阶级女性逐渐进入社会投身教育，医护等社会工作也更多（这种一般就终身不婚）</span><br>
<span>所以奥斯丁的年代嫁人是如此迫切，维多利亚时代反而更多人有了当剩女的余裕。</span><br>
<span>唐顿那家是贵族，有爵位继承问题，结婚自然有更大必要性。再往上王室公主们的婚姻更是国家的外交资源不能浪费。不同阶级的烦恼当然很不同，中产阶级反而没这些包袱。</span><br>
</p><p><b>turnedon: </b><br>
<span>萨义德库特布 发表于 2019-11-3 19:20</span><br>
<span>丘吉尔他妈睡遍英国上流社会，估计上院睡了快一半，最后一样由丘吉尔他爹这样身世显赫的贵族接盘 ...</span><br>
<span>你可以看看我列的文章，里面说了上流和下流社会结婚都比中产阶级容易。</span><br>
</p><p><b>turnedon: </b><br>
<span>Sliverstrike 发表于 2019-11-3 20:47</span><br>
<span>育龄女性是资源   X</span><br>
<span>所有人口都是资源O</span><br>
<span>育龄女性选择不结婚生育其实就是未充分利用该人口资源</span><br>
<span>哦？能不能提供更多材料说明一下，维多利亚大英未充分利用人口资源？</span><br>
</p><p><b>科技树: </b><br>
<span>我觉得对维多利亚时代女性生活并没有专门研究过的人讨论不出什么东西，建议上微博找@萝亭问问。</span><br>
</p><p><b>yizi: </b><br>
<span>lz能不能把第二篇文章分享一下，我没有知网账号看不了啊。</span><br>
</p><p><b>realramza: </b><br>
<span>说句实话，《傲慢与偏见》确实是爽文，是爱情轻喜剧，放到现在估计跟那些追星女孩喜欢看的xx总裁爱上我、鱼塘被承包了性质差不多。</span><br>
<span>但即便是如此，也包含着许多真实的数据：班纳特先生拥有年进两千镑的地产；班纳特太太嫁给他时有四千镑的嫁妆；班纳特家五位小姐每人结婚时只能从母亲方面得到年息四厘的一千镑存款；宾利先生有十万镑遗产，每年进款在四五千镑左右；宾利小姐有两万镑嫁妆。达西先生有年进一万镑的财产而他的妹妹乔治安娜有三万镑嫁妆……经济地位决定婚姻。拥有财产自由的宾利和达西先生才可以自由恋爱，而达西的表哥，费茨威廉上校的小儿子，没有继承权，他若结婚，必须娶有五万镑作陪嫁的女人。没有嫁妆又没有才华和美貌的夏绿蒂，则不得为以后的温暖打算，嫁给了不爱的柯林斯牧师。</span><br>
<span>如果，大姐因为过于矜持，最终没能和宾利先生结婚；而伊丽莎白回绝了柯林斯、回绝了达西的求婚，正常情况下，班纳特的五位小姐基本上就是独身终老了，而这还是比较理想的情况，这还不考虑小妹那放荡不靠谱的个性及坏名声。</span><br>
<span>1799年，英国乡绅阶层女性的单身率（年过50而从未结婚）是25%，她们着急结婚就是因为没钱；当然，同期同阶层男性的未婚率应该更高，原因也是一样的。</span><br>
</p><p><b>shazuna: </b><br>
<span>Ahegao 发表于 2019-11-3 15:37</span><br>
<span>玩偶之家是1879年，“娜拉走后怎样”在19世纪下半叶和20世纪初也无解，现在是有解的。 ...</span><br>
<span>当时也有解的，你想想秋瑾，你再想想蓝苹。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1863154[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
