<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>你看过的最心塞的团灭结局是哪个？团灭如何做到完全心塞</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>你看过的最心塞的团灭结局是哪个？团灭如何做到完全心塞</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:24:01 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>你看过的最心塞的团灭结局是哪个？团灭如何做到完全心塞[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1843207-1-1.html</link>
      <description>你看过的最心塞的团灭结局是哪个？团灭如何做到完全心塞&#13;
不是评选死得最彻底 最白茫茫一片大地真干净的死光了，而是你自己最难接受的团灭与原因，可以主观
&#13;
目前最出名的团灭结局就是真心为你了吧，不过个人认为这真是个十足的伪团灭，原因还是碇唯说的所有灵魂想回来都可以重塑身体复活（明日香就是这么复活的，不然她被几个朗枪劈开胳膊打成筛子哪里是一点绷带可以解决）所以可能结局会比直接消灭量产更好，因为在更早先被杀的nerv工作人员和美里等人也被凌波收集灵魂，这简直是痞子直白的明示，乐观的话都可以完全复活，甚至冬治的腿都能治好，只要他能捏一个健全的自己…唯一悲伤的是凌波和渚薰死透了，唯也永远离开
&#13;
（真心为你参考的原型 传说巨神伊甸安还没补）
&#13;
恶魔人漫画的海滩结局确实比较悲伤，人类恶魔恶魔人三输全死光，不动明被腰斩，撒旦活成了自己最讨厌的样子，可谓完全的悲剧。不过由于有女恶魔人和暴力杰克垫着还好，虽然女恶魔人也不能算是he，但基友和好总算是比恶魔人缓和了一些。
&#13;
三体死神永生结局是我看过的最的结局，刨除作者的私货，回归运动这么操作完全就是在筛选儿子，越自私越会活到下一轮，宇宙也会越来越恶臭，所以可以说是最不悲伤的全灭了，这种全是畜生的地狱还是趁早彻底玩完吧！
&#13;
圣传，类似三体死神永生，全员蛇精病，死光了反而让人舒服…
&#13;
克苏鲁系列早早就在更靠后的时间轴上钦定了人类的灭亡，不可名状的故事，不多做评价
&#13;
迷雾电影，比较接近上面克苏鲁的感觉，而且包含了导演纯粹的恶意，除了卧槽外同上说不出话来
&#13;
jojo石之海，虽然个人有点讨厌最后暴走的结局以及有点牵强的故意死人，但是同真心为你一样，结合7部世界观设定的补完，发现还有无数其他类似平行世界，那么其中一个be了问题也不是太大吧，备胎太多也就麻木了，虽然这么说有点冷血（而且痞子明显是有意放救赎的，老妖为无意，他的救赎在有死后世界？）不过jo6最让人不爽的是一个老吸血鬼单人一年的研究成果居然是全宇宙生产力的巅峰，次奥那人类社会存在的意义是啥，都戴石鬼面去才是正路。eva好歹还是社会团体运动的结果，动静也没出地球，jojo这世界最后哪怕得救也有一种要来何用的贤者感，太丧了。
&#13;
想来最丧最没解的全灭也就是风之谷漫画 和真心为你互成镜像，表he里全灭，堵死了所有出入口，科技都不让用，那如之奈何？娜乌西卡给出的净化世界来临让人用血肉之躯去适应毒环境完全不靠谱，演化是要有基数和繁殖效率的，人类傍腐海而生人口不会爆炸，而且就算基数到了也要拼脸才能突变，怎么想都是没救。再加上宫崎骏自己在这个时期就超颓废，甚至说出人类让杂草替代也无妨的破罐子发言。所以说一个没续集又隐藏be的be是最成功的？
&#13;
我在江湖的陨石遁，搞笑意味，不评价
&#13;
undertale，我个人认为屠杀线才是真结局</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span> 本帖最后由 和真克瓦尔 于 2019-7-12 14:41 编辑 </span><br>
<span>谁说法海不懂爱 发表于 2019-7-12 14:25</span><br>
<span>这是贴主另外一个没有被吃掉的原文，不知道是不是他所描述的意思。月球闪闪挺典型的，那个世界观写小巷子 ...</span><br>
<span>だから僕はディオには憧れていて、実は悪役が本当のことを言っているのかな？と思ったりします。要は「きれいごとをぬぐい去ったら、俺の言っていることが正しいだろう？」という感じです。——所以我崇拜迪奥，实际上反派角色说的是真的吗?这样想着。重要的是“除去漂亮的东西，我说的才是对的吧?”的感觉。应该并没有曲解什么……</span><br>
<span>闪闪是因为人气高，而且蘑菇就算捧强X犯本意不良，也是打了许多洗白增智负责任的补丁（虽然比较拙劣），至少说明蘑菇知道真正正确的方向是什么，而荒木啥也不做就直接舔？只能感觉又坏又蠢脑子被吃了。（当然蘑菇也有二爷是正常玩家的代入，卫宫父子是自我满足的恶人这种天才言论，访谈真是个坏东西）</span><br>
<span>虚斯拉的FZ感觉是拿原来的黄毛lowb闪的壳子重新写了个角色，这方面我研究不深，不好评价jojo和月球都和唯物论史观八竿子打不着，也没法认真对待。被资本和观众操控当然肉眼可见的弊端就是才气和锋芒受损，不过交给作者放飞很可能直接破功，观众跑光然后这行业变成真正的文艺青年小众自嗨</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>谁说法海不懂爱 发表于 2019-7-12 14:25</span><br>
<span>这是贴主另外一个没有被吃掉的原文，不知道是不是他所描述的意思。月球闪闪挺典型的，那个世界观写小巷子 ...</span><br>
<span>都说jump弱智，好像没了jump限制那帮作者能做出什么名著似的，怕是实际上以他们的斤两编辑给他们打造的表达方式反而正好，真给他们无限的表达权都得变成民哲吧搞笑老哥。</span><br>
</p><p><b>文文情报屋: </b><br>
<span>四大名著除了西游记都是全灭</span><br>
</p><p><b>COINCIDENCE: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-11 18:52</span><br>
<span>去年看过这个帖子，对里面有人说乔尼用从平行世界拽一个杰洛来复活太过分，我写一楼的时候还想起他的话来 ...</span><br>
<span>不是花京院，是黄色节制。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1843207[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>你看过的最心塞的团灭结局是哪个？团灭如何做到完全心塞[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1843207-1-1.html</link>
      <description>你看过的最心塞的团灭结局是哪个？团灭如何做到完全心塞&#13;
不是评选死得最彻底 最白茫茫一片大地真干净的死光了，而是你自己最难接受的团灭与原因，可以主观
&#13;
目前最出名的团灭结局就是真心为你了吧，不过个人认为这真是个十足的伪团灭，原因还是碇唯说的所有灵魂想回来都可以重塑身体复活（明日香就是这么复活的，不然她被几个朗枪劈开胳膊打成筛子哪里是一点绷带可以解决）所以可能结局会比直接消灭量产更好，因为在更早先被杀的nerv工作人员和美里等人也被凌波收集灵魂，这简直是痞子直白的明示，乐观的话都可以完全复活，甚至冬治的腿都能治好，只要他能捏一个健全的自己…唯一悲伤的是凌波和渚薰死透了，唯也永远离开
&#13;
（真心为你参考的原型 传说巨神伊甸安还没补）
&#13;
恶魔人漫画的海滩结局确实比较悲伤，人类恶魔恶魔人三输全死光，不动明被腰斩，撒旦活成了自己最讨厌的样子，可谓完全的悲剧。不过由于有女恶魔人和暴力杰克垫着还好，虽然女恶魔人也不能算是he，但基友和好总算是比恶魔人缓和了一些。
&#13;
三体死神永生结局是我看过的最的结局，刨除作者的私货，回归运动这么操作完全就是在筛选儿子，越自私越会活到下一轮，宇宙也会越来越恶臭，所以可以说是最不悲伤的全灭了，这种全是畜生的地狱还是趁早彻底玩完吧！
&#13;
圣传，类似三体死神永生，全员蛇精病，死光了反而让人舒服…
&#13;
克苏鲁系列早早就在更靠后的时间轴上钦定了人类的灭亡，不可名状的故事，不多做评价
&#13;
迷雾电影，比较接近上面克苏鲁的感觉，而且包含了导演纯粹的恶意，除了卧槽外同上说不出话来
&#13;
jojo石之海，虽然个人有点讨厌最后暴走的结局以及有点牵强的故意死人，但是同真心为你一样，结合7部世界观设定的补完，发现还有无数其他类似平行世界，那么其中一个be了问题也不是太大吧，备胎太多也就麻木了，虽然这么说有点冷血（而且痞子明显是有意放救赎的，老妖为无意，他的救赎在有死后世界？）不过jo6最让人不爽的是一个老吸血鬼单人一年的研究成果居然是全宇宙生产力的巅峰，次奥那人类社会存在的意义是啥，都戴石鬼面去才是正路。eva好歹还是社会团体运动的结果，动静也没出地球，jojo这世界最后哪怕得救也有一种要来何用的贤者感，太丧了。
&#13;
想来最丧最没解的全灭也就是风之谷漫画 和真心为你互成镜像，表he里全灭，堵死了所有出入口，科技都不让用，那如之奈何？娜乌西卡给出的净化世界来临让人用血肉之躯去适应毒环境完全不靠谱，演化是要有基数和繁殖效率的，人类傍腐海而生人口不会爆炸，而且就算基数到了也要拼脸才能突变，怎么想都是没救。再加上宫崎骏自己在这个时期就超颓废，甚至说出人类让杂草替代也无妨的破罐子发言。所以说一个没续集又隐藏be的be是最成功的？
&#13;
我在江湖的陨石遁，搞笑意味，不评价
&#13;
undertale，我个人认为屠杀线才是真结局</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>qyc96: </b><br>
<span>没人提名安徒生童话吗？海的女儿，卖火柴的小女孩，特别是柳树下的梦这篇，从小到大我伤心的时候都会想起来。快乐王子，夜莺，王尔德也有点差不多的意思。还有《弗兰德斯的狗》等等</span><br>
</p><p><b>一般庶民A: </b><br>
<span>viosonia 发表于 2019-7-3 11:54</span><br>
<span>我记得小说里原之助没死，倒是口口声声要清玄死的某女为清玄殉情自尽了感觉原之助就一绿帽工具人</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>自尽的是女主三重吧， 漫画里面她最后自尽了，漫画结局的时候源之助没死。小说是后来和笹原（就是用枪的那个）决斗，然后同归于尽了。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>COINCIDENCE 发表于 2019-7-2 12:25</span><br>
<span>团灭之荆🤣</span><br>
<span>希腊神话里真正没法改变的预言是命运女神织出来的，普罗米修斯作为泰坦遗族是用超神的智慧去 ...</span><br>
<span>需要注意的一点是，希腊神话并没有像今天的故事一样严格的出版社和版权作者，都是你一言我一语的团体创作，被肯定的人气高的，人民群众喜闻乐见的就作为主要篇章保存下来，所以并没有所谓命运女神的预言比普罗米修斯的预言高一头的“官方”设定（顺便普罗米修斯比命运女神古老得多）。宙斯使用办法改变了命运，如此而已。有学者研究过为何神话中宙斯没有重蹈覆辙，那就是因为古希腊人的乐观主义，命运并不是完全不能改变。</span><br>
<span>你完全误会了，我现在毫无用3次元科学要求漫画的兴趣（不然以老妖说替身出现和质能转换的原理差不多，那尼玛是个替身使者，解除替身的一瞬间释放的能量比超大型巨人现身还多，城都给平了）我是拿现实中的社会规律和价值观来要求漫画，这是部分相通的……就好像现实中杀人强暴人是错文艺作品中也一样，现实中有英雄史观和唯物论史观，作品中也有。而科学的发展也是社会发展的一部分（从前被视若不可改变的宿命和真理被医学天文学的发展轻易推翻），所以我才会提及。虽然价值观维持多元化是好事，但也不能说彻底无法讨论，不然ACG界永远都是空对空放炮，这个论坛都无法建起来。那么回到最初，个人认为部分坛友的解读方向，“jojo6不是宿命论作品，只是普奇自己信命运，哪怕作品中巧合再多也是巧合，其实并没有不可能改的宿命”比较可取一点（虽然有点老妖画了个( . )( . )然后读者想歪了，结果锅却甩给读者的意味-_-）而阁下的“jojo6就是宿命论，结果不可改变，但人可以改变对待结果的态度”，那按照逻辑，不可避免的会推出——人对事情的结果没有任何道德责任，只有对事情发生过程中的【态度】有责任。无自主能力则无责，很简单的道理吧？也就是说，普奇唯一的罪过在于搞事时态度不好，不该顺风浪逆风缩，死前求饶。而其他诸如杀人、陷害、撒谎、扰乱他人人生等等这些实在造成破坏的结果并不是罪，普奇根本不用为之负责，这种价值观，你能接受吗？</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>qyc96 发表于 2019-7-3 13:01</span><br>
<span>没人提名安徒生童话吗？海的女儿，卖火柴的小女孩，特别是柳树下的梦这篇，从小到大我伤心的时候都会想起来 ...</span><br>
<span>两个悲伤的基佬 更悲伤的是快乐王子里有一段致敬卖火柴小女孩的片段，快乐王子把小女孩的BE解除了，但自己和恋人燕子却仍然是BE</span><br>
</p><p><b>得过且过: </b><br>
<span>圣枪修女</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span> 本帖最后由 谁说法海不懂爱 于 2019-7-6 20:43 编辑 </span><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-6 04:52</span><br>
<span>需要注意的一点是，希腊神话并没有像今天的故事一样严格的出版社和版权作者，都是你一言我一语的 ...</span><br>
<span>最近补石之海，跟被剧透片段的认知不同，对普奇承太郎和剧情认知有了与此前不同的看法。</span><br>
<span>感觉荒木后期还是在体现命运前，人的态度最重要。但是跟以往的剧情杀不同的是。他让普奇把固化的命运放到台面上来讲了，还想要套用这个理论，其实就比较不合适了。</span><br>
<span>在讨论这个问题前，个人有这么一个认识，普世认同的一些价值观和逻辑是有现实条件的，如果世界观有变化，他可能就不适用。像不要后悔要向前看，是因为世上没有后悔药，人生不能重来。如果存在改变过去的可能，这个道理便站不住脚。</span><br>
<span>回到jojo的命运论上，之前我的认识是明知不可而为之。现实中存在很多成功可能性很小，或者说艰巨的问题，但勇于面对，哪怕失败也能累计经验。这其中失败不是必然，人的能动性才能得到体现。但反过来就不成立了。这点以前我也说过，jo5的结果过程论要成立，那结果也要好。老板速杀茶哥后，把他拼死留下的线索抹掉，那就变成全部白费。</span><br>
<span>这里有一点要注意的就是反抗过程中，死难以避免，但他造成的结果并不固化。没有固化的命运，那徐伦等人的牺牲与以往jojo的阵亡人员一样，属于时运不济和策略应对有误。</span><br>
<span>但出现神父这么一个讲出命运无法变，并且从生到死都印证这一点的角色。如果停留在批判双标，那还没什么想法，但存在这么一个哪怕你提前知道，做出行动，结果也无法改变的规律，就难免感到虚无。</span><br>
<span>题外话，普奇个人认为比起双标更像精分。比起有没有觉悟的问题，更像信命又不信，或者说不够信。如果只是停留在自保层面，那我还只是把他当成老板那样的实用主义者。最后表现又跳回初衷，在安波里欧面前求饶要的不是活命，而是在新世界完成前苟命，虽然有花言巧语的前科，但表现上也是认命了。然后无能狂怒被锤爆，挺像块剧情破布。</span><br>
</p><p><b>COINCIDENCE: </b><br>
<span> 本帖最后由 COINCIDENCE 于 2019-7-6 23:14 编辑 </span><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-6 04:52</span><br>
<span>需要注意的一点是，希腊神话并没有像今天的故事一样严格的出版社和版权作者，都是你一言我一语的 ...</span><br>
<span>这个嘛，同样造成了他人死亡的结果。过失杀人和蓄意谋杀还是有区别的吧。</span><br>
<span>问题就是即使被揭示了不可避免的结局，那么在这几天贯彻自己的意志，留下意义在我看来就是可以被歌颂的，就像最后徐伦最后的抗争一样。神父的罪过就是肆意利用他人，撒谎，以权谋私。但是让所有人上天堂这个事就不能用道德评价了。就像是说科学只为人类提供工具，揭示自然，但是不能告诉人们什么是好的，什么是坏的。</span><br>
<span>根据德尔斐祭司的说法，尽管宙斯是希腊诸神中的主神，但他本人对命运女神的力量与抉择也要唯命是从，无论是对于人还是神来说，这些能昭示生命之路的神祇无疑是至关重要的。根据不同的版本，她们是宙斯和提坦女神忒弥斯的女儿，或者是和原始神如倪克斯、卡俄斯或阿南刻的女儿。据说摩伊赖会在新生儿诞生后的第三个晚上出现，来决定它的生命历程。摩伊赖通常被认为是冷酷的，不夹带任何感情。在北欧神话中也能找到对应者：诺伦三女神。</span><br>
<span>虽然老爹是宙斯，但是老妈全是创始神。而且宙斯屈从于命运女神，倒是完全不给普罗米修斯面子。</span><br>
<span>普羅米修斯（英語:Prometheus ; 古希臘語：Προμηθεύς），在希臘神話中，是泰坦神族的神明之一，名字的意思是「先見之明」所以普罗米修斯是先见之明，用智慧来判断未来，并非来决定命运的走向，给宙斯下的判断是和海洋女神的孩子会推翻宙斯，如果宙斯蔑视命运，觉得自己能战胜凌驾命运的话，完全可以跑去和海洋女神来一发，试试运气。特洛伊里对阿喀琉斯的预言那段太棒了，即使阿喀琉斯母亲很早就知道儿子会死于特洛伊，而阿喀琉斯也知道doom无法避免，依然决定为了荣耀而去战斗：If you stay in there, you will find peace, you will find a wonderful woman. You will have sons and daughters, and they will have children. And they will love you. When you are gone, they will remember you. But when your children are dead and their children after them, you name will be lost.</span><br>
<span>If you go to Troy, glory will be yours, they will write stories about your victories for thousands of years. The world will remember your name. but if go to Troy… you will never come home. For your glory walks hand in hand with your doom. And I shall never see you again.</span><br>
<span>https://www.academia.edu/3719761 ... e_in_Greek_tragedy_</span><br>
<span>我觉得jojo里的价值观差不多就是这样的。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span> 本帖最后由 和真克瓦尔 于 2019-7-7 04:58 编辑 </span><br>
<span>谁说法海不懂爱 发表于 2019-7-6 13:14</span><br>
<span>最近补石之海，跟被剧透片段的认知不同，对普奇承太郎和剧情认知有了与此前不同的看法。</span><br>
<span>感觉荒木后期还 ...</span><br>
<span>哇！抱歉我这边提醒慢了，阁下终于和我看法一样啦！喜极而泣</span><br>
<span>我也认为jo6毁就毁在把命运这玩意搞得太具象拿到台面上，整个作品meta化，把宿命的“人终有一死”，但仍能给后人留下东西开拓出新的可能的“可能”都封死了，所有事情的结果都不可改变，那就彻底解构了努力的合理性，同时成了类似风之谷让人肉身冲向毒气只图一个态度英勇一样，一方面金玉其表但难掩本质的虚无，一方面如此不近人情已经是某种程度上的不道德了。</span><br>
<span>多说几句，现代道德这种生存适应器确实没有不言自明、放之四海而皆准的先验正当性，我之前在承太郎吉良吉影的楼里也说过，它们的正当性都是有条件的，且不说命运固定和天堂制造加速已经把这个正当性毁灭的七七八八（迪奥一个人的聪明才智碾压全人类，甚至比归零者都吊，文明社会变得没有意义。而天堂制造加速又暗示未来也不会出现比迪奥研发的天堂制造更强的技术力量了，未来价值贬值，传承的意义也不再有）我这一点赞同刘电工的部分思路，如果没有灾难则和平发展才是长远正路，如果30年后有灭顶之灾则此时哪怕送妈进妓院也要换来逃跑方法，如果…5分钟后中子星脉冲就打过来了，万事休矣什么努力都没用，那5分钟内极尽享乐/做最想做的事才是最优解。——条件变了，道德也会变（我不满意的是刘故意硬凹一个适合自己道德输出的环境，而且他用寓言隐瞒了一部分信息，而无知者也无责）jo6就是明知一切都不可改变的中子星脉冲存在，这时候所谓努力和积极英勇的态度没有任何理所当然的正当性和正义性，你自己去做行为艺术自己爽可以，但其他人享乐颓废自暴自弃也是合理合乎道德的，在这种无法改变结局的极端处境中还拿传统道德去要求、批判角色，不但虚无而且虚伪。（同样是有讨论面对必死的命运，埃尔文团长的情节妙就妙在那句“一流的骗子”，戏里戏外都知道后面的X大空是谎言，而jo6等于把一流骗子那句给抽了，作者和角色都打心底里相信，高下立判）</span><br>
<span>普奇从剧作角度分析，个人认为他的人设是有问题的，标签太多了……所以显得精分，如果火影结局是最终boss分的太多，jo6就是分的太少，如果迪奥能复活，或者天堂制造有自己的意志能和普奇分担下角色会好的多。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>COINCIDENCE 发表于 2019-7-6 22:55</span><br>
<span>这个嘛，同样造成了他人死亡的结果。过失杀人和蓄意谋杀还是有区别的吧。</span><br>
<span>问题就是即使被揭示了不可避免的 ...</span><br>
<span>普奇是被胁迫犯罪啊，而且完美满足“工具人类”的先决条件，他从一开始就明知命运固定，而法律不要求道德层面的舍己为人，态度这种诛心之论更不能算法律责任，所以我宣判普奇无罪，当庭释放。</span><br>
<span>众神这边对命运的裁决什么版本的说法都有，如果祂们这么听命运的话，干嘛因为特洛伊战争互相撕逼呢阿格琉斯的故事我中学时就听过，“如果人不上战场就可以永远不死，便是我也不愿冲锋在前了”至今还记得那个译本的语气…不过为啥我没有信他那一套？因为我读过阿格琉斯的结局啊。奥德赛（应该是奥德赛吧，时间太久我记不清）某个角色去冥界游历，遇见作为鬼魂的阿格琉斯指挥着鬼的大军（都是半神，赫拉克勒斯就能升天，阿格琉斯只能和凡人一个待遇，宙斯正常发挥）于是上前恭维他死亦为鬼雄blabla，阿格琉斯叹道，“亲爱的xxx，我宁愿在人间活着，哪怕做一个最卑贱的奴仆侍奉别人，也不想在死人的世界当领袖！”</span><br>
<span>你还觉得阿格琉斯像jojo的价值观吗？</span><br>
<span>（对阿格琉斯死后的发言印象深刻，这是古希腊文明和基督教文明不同的地方，我很喜欢这点，从不把死亡当作救赎和解脱。死永远是悲剧）</span><br>
<span>希望阁下可以看看上面我和法海的讨论，能反思一下极端条件下的道德解构问题，人不能太功利主义，也不能一点功利主义也不讲。jo6和风之谷结局让我厌恶的是，两边都是漂亮口号喊得震天响，但深入一想就是彻骨的虚无。更糟的是风之谷还有一个具现化的虚无角色象征娜乌西卡的思考，jo6里除了神父都没人反思这个宿命的问题……和我看rwby第6季那些个角色一个样</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span> 本帖最后由 和真克瓦尔 于 2019-7-7 05:05 编辑 </span><br>
<span>COINCIDENCE 发表于 2019-7-6 22:55</span><br>
<span>这个嘛，同样造成了他人死亡的结果。过失杀人和蓄意谋杀还是有区别的吧。</span><br>
<span>问题就是即使被揭示了不可避免的 ...</span><br>
<span>所以我劝你如果真想洗jo6，最好放弃宿命论这个观点，宿命和道德责任不可兼得，因为人可以无限的把自己的行为责任推给不可改变的宿命，这等于拆掉这个系列塑造的最好的部分，除非作品也冲着没有绝对善恶的玄学层面发展。（而且阁下那段英语摘抄我回头看了，没我起头的那段好耶，感觉阿格琉斯是为功名才献身的，他不知道迷因记载和基因后代同样有死亡的可能吗？比如亚历山大图书馆大火啥的…事实上大部分历史中的英雄史诗都遗失了，我们现在看到的如同化石一样，只是因为运气的一小部分。这觉悟和留后代没有本质区别）</span><br>
</p><p><b>肆暮江飛鳥: </b><br>
<span>最近的佳作《Summer time rendering》，反派太强，目测太难翻盘了，最新一话直接给配角开挂了，还是很难翻盘……如果真全灭结局就心塞了。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>谁说法海不懂爱 发表于 2019-7-6 13:14</span><br>
<span>最近补石之海，跟被剧透片段的认知不同，对普奇承太郎和剧情认知有了与此前不同的看法。</span><br>
<span>感觉荒木后期还 ...</span><br>
<span>看了下jo5的动画布加拉提升天的情节，也许老妖是无法脱开曾经是基督徒的痕迹，在老妖眼里这么搞并不虚无，因为在相信有灵魂和有死后天堂的人眼里，现实世界和现实宇宙本来就是会被抛弃的“地上国度”（类似于脑后插管的虚拟世界），怎么糟蹋都无所谓，在现世中活着的所谓成就白不白费也根本不重要，重要的是做给神和天使看的【态度】（“我成了一出戏，给神上帝和天使看”），然后通过神的首肯升入神的国度，这才是最终目的。</span><br>
<span>但是对唯物论者来说，现实世界就是所有的目的和精神寄托，一旦故事把这个抽了，自然唯物论者就会感到无尽的空虚，一切都没有意义。所以我曾经说jojo有基督教臭味是不冤的，实乃有神论的蜜糖，无神论的砒霜……</span><br>
</p><p><b>Nieriltasinwa: </b><br>
<span>三国也算团灭结局吧，无论站三国中哪一国的视角最后都被司马炎这废物崽种统一了天下。</span><br>
</p><p><b>liuweijie886: </b><br>
<span>北欧众神？一群人看起来牛鼻哄哄，但是一开始就被预告了诸神黄昏，再怎么发展最后都必须团灭</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-9 05:19</span><br>
<span>看了下jo5的动画布加拉提升天的情节，也许老妖是无法脱开曾经是基督徒的痕迹，在老妖眼里这么搞并不虚无， ...</span><br>
<span>其实以角色主观来说还不至于这么虚无，以前就灵魂贴我也谈过，文艺作品能否逻辑自恰，看具体世界观和情节处理的切合性。这点跟表现形式和定义关系很大。灵魂表现固话命运由三起头，一部部从存在到表现加深具体起来，释义也有所不同。看的出来荒木不想往固定方向上创作，只是如后来的既视感桥段能看出灵感不足，有所走偏，可能也是因此才想另辟幽静才急于结束旧世界。不喜命运论的人好像都有类似的观点。</span><br>
<span>由于7我还没补，单以3开始，预言类替身与灵魂还只是笼统存在，规避机制也有。45出现常驻鬼魂，预言机制也更复杂。不过以表现来看还是事在人为。4是表现在早人利用规律斗智斗勇上，5则是反应在顺应命运的迪亚波罗上，虫箭是降神道具。就是滚石有了6的端弥。6除了上述个人认为的情节安排与所想表现观点的不对等，以及这个规律表现的虚无外。好像国内受众的普遍观点是命运面前所有人都是输家，荒木脱离被正义束缚，对这方面有了更深刻的表达，以环境而言，感觉还挺奇妙的。</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-7 01:21</span><br>
<span>哇！抱歉我这边提醒慢了，阁下终于和我看法一样啦！喜极而泣</span><br>
<span>我也认为jo6毁就毁在把命运这玩意搞 ...</span><br>
<span>能感受到你的热情，可惜虽然能理解表达的道德事理逻辑与环境的不适配，作为例子的作品没有涉及，难以深入讨论。个人因为惯性的缘故，还在月球，二部是这方面的重灾区，算是深有体会。</span><br>
<span>主角的世界跟多个世界陷入只能活一个的大逃杀。然后别人的世界以施救者的姿态与当地者联合或者施以援手，站在现代道德批判其生存方式，最后把该世界支柱打倒后，这些原住民就这样不清不楚的消失。如果说不知情，逻辑上还说的过去。知晓后还是重复一样的路数，就显得高姿态，不负责而又虚伪了。</span><br>
</p><p><b>无敌可爱猫: </b><br>
<span>Nieriltasinwa 发表于 2019-07-09 09:09:41</span><br>
<span>三国也算团灭结局吧，无论站三国中哪一国的视角最后都被司马炎这废物崽种统一了天下。 ...司马炎普奇神父一说觉悟者恒幸福</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>龙之峰: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-7 01:21</span><br>
<span>哇！抱歉我这边提醒慢了，阁下终于和我看法一样啦！喜极而泣</span><br>
<span>我也认为jo6毁就毁在把命运这玩意搞 ...</span><br>
<span>其实我一直觉得jojo6里的命运很难说是那种绝对的命运。jojo系列的所有命运都有一种表面功夫的味道。jojo6其实跟不吉波普不笑老版动画中的一集剧情很相似，很多地方都能对应起来。以下是剧情概述：</span><br>
<span>女高中生A初中时有一个朋友女生B。女生B父母沉迷邪教，对她疏于管教，女生B就自行探索出一套生存观念，总结为“世界爱”，“世界就是这样的，我们要接受它”。（从剧情中引用的典故来看，应该接近存在主义）女生B在女生A消沉的时候讲了世界爱，女生A很感兴趣，希望明天继续听，于是她们约定次日公园再见，继续谈论世界爱。但是第二天女生A到公园的时候，女生B已经死在杀人狂手里了。女生A“接受”了女生B的世界爱，对身边的一切都能泰然处之。（之后发生了一系列事情，就不详细说明了）总之，最后女生A遇到了不吉波普幻影，不吉波普幻影说她并没有接受世界爱，而是接受了女生B的死，否则她就无法在这个荒谬的世界上生存。女生A的世界爱被揭穿，她不得不直面荒谬的世界，痛苦之时被杀死（这里也牵扯到其他情节，太麻烦就不多说了）。</span><br>
<span>这个故事跟普奇的故事很像。dio传授的就是世界爱，普奇的妹妹就是那个死去的女生B，普奇就是女生A。不管dio教给普奇的是什么，普奇所接受的实际上是他妹妹那个因一连串巧合导致的死亡，否则普奇就无法生存。这也是普奇虚伪的原因：他并没有为了世界，也没有为了其他人，他只是在弥补自己失去妹妹的痛苦而已。普奇是个软弱的人，他必须把一切都解释成命运才能活下去，一旦他面对真实的荒谬的世界，他就害怕到缩成一团。也正因为有命运为他的行为背书，他才能无所顾忌地做坏事（天气预报说他不认为自己是恶也是因为这点），因为“命运决定了一切”嘛。普奇唯一能与荒谬世界接轨的方式就只有死亡。</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span> 本帖最后由 谁说法海不懂爱 于 2019-7-9 21:14 编辑 </span><br>
<span>龙之峰 发表于 2019-7-9 20:12</span><br>
<span>其实我一直觉得jojo6里的命运很难说是那种绝对的命运。jojo系列的所有命运都有一种表面功夫的味道。jojo6 ...</span><br>
<span>这个问题在你们对命运论表现认知没统一前，讨论只会是鸡同鸭讲。抛开是否存在适用性的其他的作品不提。你的认知是偶然背书，然后从经历行为入手。他的认知是情节表达出有这么个东西起客观作用，主要还是以普奇为引子来谈。</span><br>
</p><p><b>AriaP: </b><br>
<span>斯皮尔伯格 人工智能</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>Nieriltasinwa 发表于 2019-7-9 09:09</span><br>
<span>三国也算团灭结局吧，无论站三国中哪一国的视角最后都被司马炎这废物崽种统一了天下。 ...</span><br>
<span>不过司马家最后也结局凄惨，算是出了气，只是苦了一轮又一轮受苦的百姓</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>谁说法海不懂爱 发表于 2019-7-9 15:42</span><br>
<span>其实以角色主观来说还不至于这么虚无，以前就灵魂贴我也谈过，文艺作品能否逻辑自恰，看具体世界观和情节 ...</span><br>
<span>真的是普遍观点吗？我咋感觉更多的人都想的很光明，说是黄金精神又战胜了命运啥的呢只有我和少数人认为全员loser命运大怪兽笑到最后，黄金精神已经没有意义，然后由于在jo圈政治不正确被踢得头都烂了</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>谁说法海不懂爱 发表于 2019-7-9 15:57</span><br>
<span>能感受到你的热情，可惜虽然能理解表达的道德事理逻辑与环境的不适配，作为例子的作品没有涉及，难以深入 ...</span><br>
<span>fgo吗，由于开始对多世界分歧感兴趣，以后也会去了解这方面的剧情吧，确实这种牵扯到在比较现实的世界观里不会出现的极端情况，一些成熟的科幻的做法是重新编织与之相符的特殊的伦理价值，而不是用当代的价值观去硬套（即使当代价值观也倾向不会审判洞穴奇案中被迫吃人的当事者，极端环境有豁免权）可以想象在这种情况下还用传统道德说教是很有立牌坊，拿着洗衣粉的即视感的，还不如地球防卫少年那样只是为自己活着真诚。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>无敌可爱猫 发表于 2019-7-9 17:50</span><br>
<span>司马炎普奇神父一说觉悟者恒幸福</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>司马炎没法和普奇比吧，后者好歹是命运大怪兽用过的白手套，混上了全地球人，全宇宙的人生巅峰，光中国通史里吊打司马炎的人生赢家就能排队了。（以前自认经历过三国的洗礼看jojo无所谓，哪知结果比三国还虚无好在三次元没有这样的命运，否则我们已经在不知是多少巡的地球生存了呢）</span><br>
</p><p><b>岚绯: </b><br>
<span> 本帖最后由 岚绯 于 2019-7-10 14:11 编辑 </span><br>
<span>个人最喜欢的GATEKEEPERS TV+小说+OVA</span><br>
<span>你家AEGIS，科技超越世界30年的超未来统合体，全球统一的地下特工组织，所有特工都有各种各样的超能力，致力于秘密消灭威胁人类的维基，被一个有必死魔眼、一个百变怪和一个开传送门带着杂鱼一夜之间全部灭掉了。都不知道是生命之门仅此一家还是怎样。死神绅士的动机就跟神经病一样，表现出来的戏码跟INVADER最后的守护者那样，但是最后还是可以被打死的存在，这角色想的什么，具体怎么打赢的山口宏到后面都还是没写出来。</span><br>
<span>就这个团灭搞到琉璃子莫名其妙地就失去了能力，浮矢瞬莫名其妙为了让她远离战场就气走她，然后INVADER莫名其妙就进入潜伏期，让这些情感戏都变得毫无意义，最后还是和普通会社员结婚生了女儿，到最后还是搭上了自己的性命和女儿的日常生活</span><br>
<span>人都没事，但是比团灭还痛苦，然后因为一些世俗的现实拆开CP的无可奈何是最痛苦的。可怜我们影山大兄弟，被浮矢瞬修正之后维持一个小小的违法组织一直打到四五十岁，还要继续装假肢自己上，对抗一些人世间基本当做不存在的东西。</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span> 本帖最后由 谁说法海不懂爱 于 2019-7-10 15:04 编辑 </span><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-10 13:06</span><br>
<span>真的是普遍观点吗？我咋感觉更多的人都想的很光明，说是黄金精神又战胜了命运啥的呢只有我和少数 ...</span><br>
<span>那个结局在精神和结果上战胜普奇还好说，战胜命运是很难联系上了吧？不过我想说的是，接受命运论这和受众想得光明不冲突。即在命运面前，尽人事这点。我觉得你会认为虚无的关键在于，因为固化的表现和结果，会产生角色意志也是被命运操作的想法，也就是所谓的META感。所以就会有命运大BOSS和普奇有无罪论的印象。</span><br>
<span>个人是觉得这东西不是敌人或者说，不是一个具体对象，但这种规律就很虚无。不过世界构筑者大BOSS和表面背锅者有无罪论这点倒是在龙球和海猫深有体会。后者有兴趣可以看看，多少能了解负面方向的甩锅思路和手法。</span><br>
<span>普遍性这块，我主要看贴吧和视频站这种地方的发言倾向。神父双标，徐伦成长有觉悟，JOJO命运最大见得比较多。霓虹国外就不清楚了。S1的话观点就各不相同了，个人感觉比较好交流。</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span>虽说不是结局吧，海贼王香波地群岛团灭</span><br>
</p><p><b>xwcool: </b><br>
<span>战神传说</span><br>
</p><p><b>duduyex: </b><br>
<span>圣枪修女啊，男女主拿命打boss然后boss复活了</span><br>
</p><p><b>河水: </b><br>
<span>ti7</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>龙之峰 发表于 2019-7-9 20:12</span><br>
<span>其实我一直觉得jojo6里的命运很难说是那种绝对的命运。jojo系列的所有命运都有一种表面功夫的味道。jojo6 ...</span><br>
<span>其实我一直有提到阁下的观点，就在上面和坛友coincidence谈话的时候，他比较倾向jojo确实有宿命论，我则是提醒他阁下这样否定jojo是宿命论作品更加有助于得出一个自洽的解读，也是我比较推荐的方向，因为宿命论太容易被无自由则无责任无道德一键将死。不过同时我仍然认为就算荒木并非有意搞宿命，但呈现出来的面貌仍然太像了，就好像画了个( . )( . )却不再继续往别的方向画下去，那不怪观众想歪啊！普奇的一辈子呈现出来的面貌太不像不吉波普的自我安慰而是真正的客观规律，当然如果荒木的原意如果是阁下这种那是相当高级的，我也不会有任何意见，然而撇开曾经贴的荒木相信宿命的卷首语，到底jojo有没有宿命仍然众说纷纭，比如coincidence就解读出了确实有宿命嘛，所以就算荒木是以阁下的解读来构建的，表达的也有问题以至于太多人误解。就和法海说的一样，我倾向确实有宿命但是这种价值观不可取，阁下倾向这些宿命只是巧合，当然也有一定合理性…如果能表达出来就好了。现在与其展示的是世界的荒谬，更像是一个一开始就定好的世界，女生有幻影拆穿，普奇却没在这个层面打脸，他死得和宿命预言一样，估计到死都没有怀疑“世界爱”吧。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span> 本帖最后由 和真克瓦尔 于 2019-7-10 18:23 编辑 </span><br>
<span>谁说法海不懂爱 发表于 2019-7-10 15:03</span><br>
<span>那个结局在精神和结果上战胜普奇还好说，战胜命运是很难联系上了吧？不过我想说的是，接受命运论这和受众 ...</span><br>
<span>是的，除了一切都是定好的之外，最后反派展示的力量对比和正面角色实在太大了，一个再lowb也是能操控宇宙比神级文明还强大，一个再高尚也只是在地球上打打拳混吃等死而已，还是关于道德与极端环境，我们遵守道德，要互相尊重互相帮忙，不要伤害别人，只是因为它们从长远角度可以带来更多利益，这些常识构成了稳定和平的人类社会，霍金和谢耳朵这些体力弱者才能活下来然后推动科技文明发展，人类的未来才有盼头，也许有一天能冲出地球免于被太阳吞噬，去遥远宇宙生活什么的。但是当一个个体不需要任何社会的帮助胡乱研究一把就亿万万万……倍秒杀人类社会的成就，那之前提到的美德的合理性，人类组成和平社会的正当性就动摇了。杀一人而得到一种治疗癌症的药方，我或许还不会功利主义，但杀一人可换得人类文明直接成为宇宙主宰？所以成熟的作者若非想讨论道德相对性，应该避免这种夸张的极端情况和传统道德的冲突，他应该心里有数，吹的再黄金的精神，在极端环境中也会被从根本上改变的条件给轻易压碎。结果只有两个，要么道德虚无，要么强撑道德从而虚伪。</span><br>
<span>也许我采样的不是同一批人吧，我看到的情况都是死命不承认jojo有自带的不可违抗的命运（似乎也察觉到了如果承认就会得出恶人无责的结论）是天堂制造会固定命运从而造成命运最大，有人说天堂制造开始前普奇就各种神预言了，他们就说只有普奇一人是宿命固定的</span><br>
</p><p><b>龙之峰: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-10 18:01</span><br>
<span>其实我一直有提到阁下的观点，就在上面和坛友coincidence谈话的时候，他比较倾向jojo确实有宿命论 ...</span><br>
<span>其实我是之前跟你讨论的过程中，产生一些新的想法，借这个机会说出来。我也觉得给一部作品加上一个绝对正确的解读是很无聊的事情。</span><br>
<span>（以下碎碎念）</span><br>
<span>如果说真的有庞大到无法抵抗的命运的话，我觉得那就是死亡。所有人都无法避免的死亡就是每个人必须面对的命运。普奇看到这一点，教导别人“要有觉悟”！但他在知道自己会死的情况下却完全没有做到觉悟，这是他跟徐伦不同的地方（不过徐伦恐怕也不是抱着必死的决心去迎战普奇的。我觉得徐伦知道自己很可能会死，但并不是抱着送死的心态去迎战普奇的。就好像二乔面对完美生物卡兹一样，知道自己会死，但并没有放弃生的希望）。我甚至觉得普奇是一个“没有信仰”的人，对他来说似乎无所不可。。。很多人觉得普奇比较分裂恐怕也是因为这一点，他实行上天堂计划好像不是出自他自身的愿望，而是他的某种义务。主观上无所不可，客观上极端自律，导致普奇看起来很空虚。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>龙之峰 发表于 2019-7-10 18:35</span><br>
<span>其实我是之前跟你讨论的过程中，产生一些新的想法，借这个机会说出来。我也觉得给一部作品加上一 ...</span><br>
<span>哈哈，我认为普奇的角色设定是分裂的，也许荒木一开始是想复活迪奥当最终boss，招魂都出来过，普奇只是道中被利用的，但是由于自己吹过不复活人的比，结果造成胡作非为的标签合并到普奇身上，就显得很分裂。如果天堂制造能有自己的意志就好了，分担下戏份</span><br>
<span>拿宿命作为死，我认为1～5的分寸把握就是比较好的，比如滚石，我也可以接受，6就因为太事无巨细，连角色摔到哪都要管，这就覆盖了死亡的象征，而成了机械决定论角色彻底没了自由意志，也没了道德责任，过犹不及吧。而且就像我上面提到的，一个美德是有特定的条件才叫美德，提倡人爱生而不惧死，明知凡人皆有一死也要积极的活着勇敢面对是因为只有这样人类社会才能继续维持下去，积极的说或许有一天会从中诞生战胜死亡的科技（本来jojo可以用宇宙热寂来堵截，可偏偏构建了个没有热寂的轮回系宇宙）消极的说因为人择原理，不这样乐观的社会和人类已经灭亡了……但jo6反派开挂太大以至于抽掉了人类社会和向未来迈进可能打破死的宿命的合理性，那么就诞生了凡人终有一死的负面版：既然反正都要死，凭什么积极就比消极正确？杀死别人也无所谓，反正那人总有一天会死！</span><br>
</p><p><b>龙之峰: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-10 18:54</span><br>
<span>哈哈，我认为普奇的角色设定是分裂的，也许荒木一开始是想复活迪奥当最终boss，招魂都出来过，普奇只是道 ...</span><br>
<span>我倒是觉得dio肯定得是幽灵，不可能复活，否则太抢戏了，荒木不可能不知道这一点。承太郎都削弱了，不太可能把dio拽回来。</span><br>
<span>关于死亡的负面版，也有这么一种说法：没有区别的选择才是真正的选择。正是因为积极消极都一样，选择积极这个行为本身才具有意义。如果因为积极消极之间的区别而选择其中之一，那选择的就不是积极与消极本身，而是背后的区别。当然这是一种相当理想化的说法，在现实中基本不可能成立。不过文艺不就是带给我们这种不可实现的幻梦嘛。</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-10 18:19</span><br>
<span>是的，除了一切都是定好的之外，最后反派展示的力量对比和正面角色实在太大了，一个再lowb也是能操控宇宙 ...</span><br>
<span>ACG里比较常见的道德极端环境大概是电车难题吧。不过多数是降神来解决，一部分在公私上做选择然后再阐述观点。拿现实情况来说，物质意识经济基础上层建筑至少目前在人类历史是一般规律。道德标准变化在阶级和人身自由上表现得比较直观，也更好说。</span><br>
<span>普奇控制命运的观点有见过，虽然我觉得系列内其实345都可以作为反驳论据。不过这是就对照而言，荒木可以看出每一作创作释义上一直在做不同的尝试。所以一般分析也都倾向单独拿出来说。这个尝试在反派和命运阐述上很明显。在知道吉良死后当了死神和荒木对他的评论，心情还挺微妙的，具体的等补完78和短篇才能讨论了。</span><br>
<span>以前泥潭也有JOJO命运相关的讨论。</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1792344-1-1.html</span><br>
</p><p><b>是十二: </b><br>
<span>地球防卫少年</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span>是十二 发表于 2019-7-10 20:18</span><br>
<span>地球防卫少年</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>我看地球防卫少年的时候中间非常压抑，最后反而觉得豁然开朗了，被虐的不要不要的，看到男主和朋友在一片虚空中会面居然有一种感动的情怀，鬼头真的是有好本事</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>龙之峰 发表于 2019-7-10 19:16</span><br>
<span>我倒是觉得dio肯定得是幽灵，不可能复活，否则太抢戏了，荒木不可能不知道这一点。承太郎都削弱了，不太 ...</span><br>
<span>不过如果表达纯粹的自由那就无法兼顾道德了，因为道德也是某种束缚，需要参照可能导致的结果去做选择，也就是说对普奇的诘难将变得不合理……这是少年漫画表现形式的局限吧，当然我这样过于深挖一个通俗读物有点过头了和在专楼里提到的，如果人性稍微写实点那就不会出现正义的替身使者。不过有时做做头脑游戏还挺好玩的。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span> 本帖最后由 和真克瓦尔 于 2019-7-11 18:59 编辑 </span><br>
<span>谁说法海不懂爱 发表于 2019-7-10 19:29</span><br>
<span>ACG里比较常见的道德极端环境大概是电车难题吧。不过多数是降神来解决，一部分在公私上做选择然后再阐述 ...</span><br>
<span>去年看过这个帖子，对里面有人说乔尼用从平行世界拽一个杰洛来复活太过分，我写一楼的时候还想起他的话来着…又重看了一遍，感觉现在自己挖到这个地步，里面的观点还是有点儿general，没法和自己的想法对接，其实楼里也有人主张jojo是宿命论（画花京院展板的那位）我个人既没法赞同荒木偏基督徒的在死亡和极端假设下的（行为艺术一样的）固守，也没法赞同刘电工的三体一类凡事以结果来判断的功利主义，他们的部分是合理的，又都在某种程度上逻辑说不通…或许以后这份纠结可以写进作品里吧。</span><br>
<span>阁下说的是那个啥觉得吉良听不了自己喜欢的音乐的惩罚最重，忍不住为其掉泪的评价吗如果是，我可是相当的被这句话shocked了，不由得得出了一个更阴暗的假设，荒木也许也不是我一贯认为的道德感还行的好人传闻中他内心站在dio和荒木庄反派一边的传言是真的？那第6部dio得到的大挂就意味深长了……</span><br>
</p><p><b>Promeus: </b><br>
<span>中古锤，吃书吃吃出个全灭，牛逼不</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-11 18:52</span><br>
<span>去年看过这个帖子，对里面有人说乔尼用从平行世界拽一个杰洛来复活太过分，我写一楼的时候还想起他的话来 ...</span><br>
<span>极端功利和极端道德多少都会有不适性。前者制造极端环境，后者脱离环境其实讨论的时候都有说过，就不赘述了。</span><br>
<span>吉良的话，一是他存在这么个死后后续，给我感觉画蛇添足吧，被惩罚后下场就不该多提，死后世界个人认为是该淡化写的，尤其是生者作为主要舞台的时候，时髦神作为主要舞台和背景板我不会去在意，龙球死得过多我懒得在意。</span><br>
<span>二者就是你说的那个了，颇有灯塔国囚犯 玩PS4，却玩不到最喜欢的游戏之感。</span><br>
<span>荒木的道德观我不好去猜测，不过他好像有说憧憬DIO，因为反派说实话。还有提替身是编辑逼出来的。</span><br>
<span>https://tieba.baidu.com/p/5765025551?pn=1</span><br>
<span>其他的有听说过吉良的自律部分和荒木很像，真伪和出处就不知道了。</span><br>
</p><p><b>docklabor: </b><br>
<span>不知道泥潭有人看过瑞克和莫迪没有，有一集他们不小心弄出个病毒，把整个地球上的人全感染成了克苏鲁系的烂肉怪，一部分人还没来得及发作就被吃了。我当时还想这情况即便再用什么东西把人全变回去也来不及了，除了掏出时间机器应该没有解决方法了吧；</span><br>
<span>结果瑞克拿出他的穿越枪，把他们俩传送到了一个平行世界，这个位面的他俩正好在车库做实验出事故把自己给炸死了；然后他们偷偷把平行世界里死掉的自己给埋在了后院，直接丢下原来的地球不管，装作啥也也没发生，就在新的位面和新的家人一起生活。虽然说不上心塞的，但也够匪夷所思了。</span><br>
</p><p><b>无敌可爱猫: </b><br>
<span>目测巨人会迎来团灭</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>无敌可爱猫: </b><br>
<span>目测巨人会迎来团灭</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>roger_goodell: </b><br>
<span>三国 水浒 红楼梦 </span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>谁说法海不懂爱 发表于 2019-7-11 19:31</span><br>
<span>极端功利和极端道德多少都会有不适性。前者制造极端环境，后者脱离环境其实讨论的时候都有说过，就不赘述 ...</span><br>
<span>¿¿¿¿ “去掉漂亮话后，我说的话不是正确的吗”—— 什么击霸？不是越被社会毒打过，看的书越多知道这个世界和宇宙历史与运行的规律，越觉得迪奥说得除了漂亮话外全是放屁？就算他在6部装出的最顶点的逼，抽掉作品和角色加成扔到民哲贴吧去也会成为吧宠，我一直认为迪奥很谐才很出名，无论如何也跟憧憬的对象八竿子打不着，不负我的期望，和隔壁蘑菇闪闪一个德行（荒木普奇说不会成立吧，怪不得普奇这么有能呢）看了隔壁那个玩国产独立游戏玩到吃屎的楼，我越发觉得有时候这帮没有受过高等教育的jump作者被资本和观众捏住了后颈皮也是好事……否则指不定倒出什么自我感觉良好的黑泥邪教出来。吉良那个几个月前我在专楼就骂过，颇有琼瑶遗风，你们只是无辜失去了生命和亲人朋友天人两隔而已，他可是连最喜欢的音乐都听不成了。</span><br>
<span>有时候访谈是作者破功的点，作品可以含混不清解读无限，但是访谈却可以实锤真实的意味。之前因为风之谷的结局和宫崎骏说的“想让地球回到只有杂草的世界”而不满他很多年，但毕竟宫老信仰破灭有种看破的意味在里面也不好太指责，这荒木的发言比老头反社会多了，直接舔一个逗比。</span><br>
<span>至于3部替身有编辑的意思倒是没太惊讶……jump的作者明星制会掩盖住一些东西，我一直觉得3部很可能是编辑成分最大而荒木自己成分最少的一部，后来他repeat3部里的套路也少。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span> 本帖最后由 和真克瓦尔 于 2019-7-12 13:45 编辑 </span><br>
<span>docklabor 发表于 2019-7-11 20:53</span><br>
<span>不知道泥潭有人看过瑞克和莫迪没有，有一集他们不小心弄出个病毒，把整个地球上的人全感染成了克苏鲁系的烂 ...</span><br>
<span>柯南伯格怪世界线应该不算团灭吧，虽然人类文明是完了，就是不知道在第3部里被冻住的那个世界线的贝斯萨摩杰瑞是死了还是有后续。瑞克的故事基调基本上就是因为虚无主义而导致的享乐和胡作非为……</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>无敌可爱猫 发表于 2019-7-11 20:58</span><br>
<span>目测巨人会迎来团灭</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>不怕，我是迷雾派遗老很多年前追漫画看见艾伦被吃还复活开上高达了很不爽</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span> 本帖最后由 谁说法海不懂爱 于 2019-7-12 14:28 编辑 </span><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-12 13:42</span><br>
<span>¿¿¿¿ “去掉漂亮话后，我说的话不是正确的吗”—— 什么击霸？不是越被社会毒打过，看的书越多知道这 ...</span><br>
<span>这是贴主另外一个没有被吃掉的原文，不知道是不是他所描述的意思。月球闪闪挺典型的，那个世界观写小巷子范围的故事还好，扩大范围，就容易导向英雄史观和命运论。有名作者破功现在也很常见就是了，帮忙抬闪闪的阿虚虚斯拉也是个例子。</span><br>
<span>被捏住脖子做出好作品，没有限制后写的不行也大有人在。比较深有体会的就是特摄棚了。最喜欢的作品和最厌恶的编剧是同一个。</span><br>
<span>http://tieba.baidu.com/p/5765005189?share=9105&fr=share&see_lz=0&sfc=copy&client_type=2&client_version=10.2.8.0&st=1562914012&unique=CB77D5CD5DEC5950F8520F037431FDCA</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1843207[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>你看过的最心塞的团灭结局是哪个？团灭如何做到完全心塞[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1843207-1-1.html</link>
      <description>你看过的最心塞的团灭结局是哪个？团灭如何做到完全心塞&#13;
不是评选死得最彻底 最白茫茫一片大地真干净的死光了，而是你自己最难接受的团灭与原因，可以主观
&#13;
目前最出名的团灭结局就是真心为你了吧，不过个人认为这真是个十足的伪团灭，原因还是碇唯说的所有灵魂想回来都可以重塑身体复活（明日香就是这么复活的，不然她被几个朗枪劈开胳膊打成筛子哪里是一点绷带可以解决）所以可能结局会比直接消灭量产更好，因为在更早先被杀的nerv工作人员和美里等人也被凌波收集灵魂，这简直是痞子直白的明示，乐观的话都可以完全复活，甚至冬治的腿都能治好，只要他能捏一个健全的自己…唯一悲伤的是凌波和渚薰死透了，唯也永远离开
&#13;
（真心为你参考的原型 传说巨神伊甸安还没补）
&#13;
恶魔人漫画的海滩结局确实比较悲伤，人类恶魔恶魔人三输全死光，不动明被腰斩，撒旦活成了自己最讨厌的样子，可谓完全的悲剧。不过由于有女恶魔人和暴力杰克垫着还好，虽然女恶魔人也不能算是he，但基友和好总算是比恶魔人缓和了一些。
&#13;
三体死神永生结局是我看过的最的结局，刨除作者的私货，回归运动这么操作完全就是在筛选儿子，越自私越会活到下一轮，宇宙也会越来越恶臭，所以可以说是最不悲伤的全灭了，这种全是畜生的地狱还是趁早彻底玩完吧！
&#13;
圣传，类似三体死神永生，全员蛇精病，死光了反而让人舒服…
&#13;
克苏鲁系列早早就在更靠后的时间轴上钦定了人类的灭亡，不可名状的故事，不多做评价
&#13;
迷雾电影，比较接近上面克苏鲁的感觉，而且包含了导演纯粹的恶意，除了卧槽外同上说不出话来
&#13;
jojo石之海，虽然个人有点讨厌最后暴走的结局以及有点牵强的故意死人，但是同真心为你一样，结合7部世界观设定的补完，发现还有无数其他类似平行世界，那么其中一个be了问题也不是太大吧，备胎太多也就麻木了，虽然这么说有点冷血（而且痞子明显是有意放救赎的，老妖为无意，他的救赎在有死后世界？）不过jo6最让人不爽的是一个老吸血鬼单人一年的研究成果居然是全宇宙生产力的巅峰，次奥那人类社会存在的意义是啥，都戴石鬼面去才是正路。eva好歹还是社会团体运动的结果，动静也没出地球，jojo这世界最后哪怕得救也有一种要来何用的贤者感，太丧了。
&#13;
想来最丧最没解的全灭也就是风之谷漫画 和真心为你互成镜像，表he里全灭，堵死了所有出入口，科技都不让用，那如之奈何？娜乌西卡给出的净化世界来临让人用血肉之躯去适应毒环境完全不靠谱，演化是要有基数和繁殖效率的，人类傍腐海而生人口不会爆炸，而且就算基数到了也要拼脸才能突变，怎么想都是没救。再加上宫崎骏自己在这个时期就超颓废，甚至说出人类让杂草替代也无妨的破罐子发言。所以说一个没续集又隐藏be的be是最成功的？
&#13;
我在江湖的陨石遁，搞笑意味，不评价
&#13;
undertale，我个人认为屠杀线才是真结局</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>一般庶民A: </b><br>
<span>渐渐融化的飘雪 发表于 2019-7-1 05:05</span><br>
<span>说到心塞就想到剑豪生死斗，但也没团灭，活下来的那个是赢了比试输了人生……</span><br>
<span>团灭的话突兀想起某魔法少女 ...</span><br>
<span>貌似源之助小说后面也死了，在和笹原的比试里同归于尽。不过原作是众生相，很多个小故事，没主角，源之助和清玄的故事在里面也只是其中一幕。</span><br>
</p><p><b>amazarashi: </b><br>
<span>既然都有人提到555了</span><br>
<span>那我提名龙骑</span><br>
</p><p><b>diyihaoshitu: </b><br>
<span>国产十二生肖</span><br>
</p><p><b>qweqweqwe2: </b><br>
<span>渐渐融化的飘雪 发表于 2019-7-1 05:05</span><br>
<span>说到心塞就想到剑豪生死斗，但也没团灭，活下来的那个是赢了比试输了人生……</span><br>
<span>团灭的话突兀想起某魔法少女 ...</span><br>
<span>然而实际正好相反。魔法少女的同伴最后都彻底死光了，只有她自己和最终boss孤独的在宇宙中永恒的厮杀，所以魔法少女逃到过去。然后魔法少女受到过去自己的鼓励，接受了现实，继续与最终boss进行永恒的虚无的秩序与混沌的战斗。</span><br>
<span>这不是改变命运，而是接受了命运。</span><br>
</p><p><b>蛋几宁湿: </b><br>
<span>游戏也算的话，棒子那个游戏创世纪战三，不论是第一篇章还是第二篇章都心塞到ptsd</span><br>
<span>第二篇章结局麦比乌斯的宇宙之后去补了一些相关资料后更是细思恐极</span><br>
<span>对我来说算是和幽城并列的两大心塞游戏</span><br>
</p><p><b>煌焰: </b><br>
<span>我的朋友很少女主全灭</span><br>
</p><p><b>OHOHO: </b><br>
<span>铁华团，后期看得好呕气啊。</span><br>
</p><p><b>大气水平运动: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-6-30 16:07</span><br>
<span>帅气？去看看隔壁投票，jo6两次都是倒数第二，人民群众不喜欢呢。</span><br>
<span>作品内部比较总要分个高低的，1部垫底是不是说明人民群众不喜欢？</span><br>
<span>s1讨论6部人气很多次了，不喜欢监狱的压抑氛围和乱七八糟的分镜的占大多数，真的因为团灭不喜欢的没多少。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>Mr.BBWoLf 发表于 2019-6-30 18:20</span><br>
<span>undertale都通了，不玩玩Toby的新作deltarune？</span><br>
<span>记得之前尼尔2宣传的时候说白金的员工喜欢横尾的龙背和尼 ...</span><br>
<span>三角符文只出了一章，我倒是希望他尽早全出完啊！平行世界的设定我还是挺喜欢的</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>gateroom 发表于 2019-6-30 19:02</span><br>
<span>我第一个想到就是三国。。。自关爷死那里就不敢看了 感觉之后就一路泥沙俱下又无能为力，太尼玛抑郁了… ...</span><br>
<span>操你妈的孙十万和吴下阿蒙，还我二爷啊，二弱相争结果全被灭掉的结局可太真实了</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>冰原狼 发表于 2019-6-30 17:43</span><br>
<span>迷雾没团灭啊，虽然男主活下来这个操作比团灭还恶心……</span><br>
<span>读历史最心塞了 ...</span><br>
<span>就不是评比死的最彻底而不是最心塞，男主完全是活受罪</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>COINCIDENCE 发表于 2019-6-30 17:03</span><br>
<span>大学的时候欧洲文明英语课学了一学期的（确切说是半学期的，后半学期是圣经）希腊神话。希腊神话里，命运 ...</span><br>
<span>因为你所说的有既定的命运，怎么整都弄回一个结局更像是北欧神话诸神的黄昏，希腊众神是没有这种悲惨的既定结局的哦，理论上木马计之后神们的故事就完结了，谁也不知道他们去了哪里，宙斯这种马龙傲天还靠普罗米修斯的预知能力确实的躲过了不幸的命运，而不是“为其所困”，你拿他当reference是不是南辕北辙呢</span><br>
<span>在漫画里先带入量子力学，搞古典神话套现代科学三明治的可是老妖自己呀！！用量子涨落解释替身的浮现，还有多世界和弦论，是他先动的手！（我之前早就说过这种伪科学范儿特雷）而且注意一个逻辑，我说“指不定有量子永生”，并不是【我相信肯定有永生】，而是反驳你的人【一定】会死，话不要说绝对，【宇宙的真相暂时谁也不知道】。毕竟我自己是倾向热寂结局和化学脑的人类无福消受量子永生，之前都有写过推导过程……但反过来说在宇宙尺度，时间空间原本一体，在宇宙膜上热寂宇宙和仍然有生命的宇宙也不过是两个相距较远的地点而已，都是永恒的，这就是科学啊，凡事不要轻易下结论标榜真理。（之前人因为医疗能力的局限，女性生育极端痛苦而且死亡率很高，于是宗教为了安慰人接受命运而编出了女性因为原罪而受生育之苦的说法，但后来科技进步，麻醉剂和各种顺产的技术发明，命运彻底改变了，但当年乱编的教徒反而受不了，结果经常出现基督徒藏起药剂和工具，强行让产妇重演当年痛苦生产的丑事）没有必要用线性的宏大叙事把自己框住，要说古希腊人除了所谓宿命论外还有一种不可思议的乐观，“在人类文明的孩童阶段不相信死亡”，他们并不会严格的搞宿命论。所以也许你在为jojo宿命论写小作文时老妖自己已经把这个设定忘了…</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>COINCIDENCE 发表于 2019-6-30 21:27</span><br>
<span>小时候看的，十二生肖，一集死一个动物，某个蛇被扯断，印象深刻。</span><br>
<span>十二生肖最难过的不是动物的下场被黑风婆言中了么</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>渐渐融化的飘雪 发表于 2019-7-1 05:05</span><br>
<span>说到心塞就想到剑豪生死斗，但也没团灭，活下来的那个是赢了比试输了人生……</span><br>
<span>团灭的话突兀想起某魔法少女 ...</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>最近卡池有毒吧 发表于 2019-7-1 05:48</span><br>
<span>恶魔人</span><br>
<span>比起全灭是对人类这个群体绝望了，“你们还是灭绝得好”这种感觉。还有就是飞鸟了和不动明最 ...</span><br>
<span>“你们才是恶魔！” 豪爷反复画恶魔人思想者pose可谓经典，思想者本来就是雕塑地狱之门的一部分啊。</span><br>
</p><p><b>葛雷新: </b><br>
<span>有一个拉小提琴的大魔法师的漫画，世界集结了全部力量去打BOSS，结果几乎团灭，主角在旅程中认识的好多NPC几乎都死了。。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>adfj 发表于 2019-7-1 08:34</span><br>
<span>去死吧，石之海</span><br>
<span>去死吧，神父</span><br>
<span>去死吧，命运</span><br>
<span>克系的犹格泡泡都比你丫的命运有mercy，人家号称万物归一，也好歹给了每个个体扔骰子拼脸的自由空间虽然原因是看不上人类，不过没有家长瘾也是优点！</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>大气水平运动 发表于 2019-7-1 19:22</span><br>
<span>作品内部比较总要分个高低的，1部垫底是不是说明人民群众不喜欢？</span><br>
<span>s1讨论6部人气很多次了，不喜欢监狱的 ...</span><br>
<span>1部是87年作品因为年代吃亏太多，你2000年的作品和87年的撕得不相上下不知耻么？又没开精细投票，你怎么知道群众的意见真实分布？楼上和隔壁jo5楼几个坛友论证“如果不死主角6部因为最终战应该比5部评价高多了”正在进行中，你先去说服他们吧</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>gzwind 发表于 2019-7-1 12:56</span><br>
<span>全死光了才发现,主角团是螳臂当辙的历史罪人,像蝼蚁一样的被碾轧过还要遭人唾弃. ...</span><br>
<span>点名铁华团么 jojo6给dio开得外挂实在太大 让我怀疑主角一方才是逆历史潮流而动，给一年时间就能操翻整个宇宙，吊打归零者神级文明的天才被你们消灭了（可他在3部最终战怎么是那么个弱智德行啊</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>肆型回路 发表于 2019-7-1 08:42</span><br>
<span>555各种意义上的双方都团灭，尤其是后日谈为唯一幸存者回想起当初发出这一切有什么意义的感叹之后，那种物 ...</span><br>
<span>第一个想起的就是陨石遁还有亚尔斯兰？</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>scz1884 发表于 2019-7-1 15:11</span><br>
<span>火星异种德国班（虽说后来有个妹子活过来了）</span><br>
<span>狼之口</span><br>
<span>狼之口公弟居然逃了</span><br>
</p><p><b>adfj: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-1 20:49</span><br>
<span>克系的犹格泡泡都比你丫的命运有mercy，人家号称万物归一，也好歹给了每个个体扔骰子拼脸的自由空间</span><br>
<span>是啊，真要是DIO那样从头LOW到底也就算了，好歹被人打脸还能让人会心一笑</span><br>
<span>一边说着命运一边又逃避命运的两面派大概是我最厌恶的那一类了，完全是个工具人，最后死了也感觉只是用完了就被作者始乱终弃</span><br>
</p><p><b>大气水平运动: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-1 20:54</span><br>
<span>1部是87年作品因为年代吃亏太多，你2000年的作品和87年的撕得不相上下不知耻么？又没开精 ...</span><br>
<span>扯年代也太可笑了，90年代的经典漫画还少吗</span><br>
</p><p><b>wangyfb: </b><br>
<span>全金第一部故乡的风，虽然是原创，不过当面看的时候还是挺心塞的</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ALP-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>渐渐融化的飘雪: </b><br>
<span>一般庶民A 发表于 2019-7-1 17:24</span><br>
<span>貌似源之助小说后面也死了，在和笹原的比试里同归于尽。不过原作是众生相，很多个小故事，没主角，源之助 ...</span><br>
<span>原来是这样的后续！</span><br>
</p><p><b>渐渐融化的飘雪: </b><br>
<span>qweqweqwe2 发表于 2019-7-1 18:01</span><br>
<span>然而实际正好相反。魔法少女的同伴最后都彻底死光了，只有她自己和最终boss孤独的在宇宙中永恒的厮杀，所 ...</span><br>
<span>站在那个世界线的女主角度看确实很心塞了。</span><br>
</p><p><b>orx: </b><br>
<span>传说巨神的全灭看起来不太心塞，心塞的是面临绝境垂死挣扎那一段，全灭时那壮阔的场面反而令人很舒畅。全灭后正反派人物的精神体在一起其乐融融，死敌之间惺惺相惜，彼此之间坦诚的交流，共同高唱生日歌迎接弥赛亚和新时代的来临。</span><br>
</p><p><b>orx: </b><br>
<span>论心塞还是赞波特，最终boss只是个电脑8号，临死还用嘴炮打败了胜平，最后一个画面关心胜平的人簇拥过来，但胜平的眼神却像死人一样无神。</span><br>
</p><p><b>失之，我命: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-6-30 10:44</span><br>
<span>我擦，居然漏了三国，一楼就该提的，老年痴呆越来越重了。高中时看完演义直接自闭数月而且史实比 ...</span><br>
<span>桃园梦断...</span><br>
</p><p><b>COINCIDENCE: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-1 20:05</span><br>
<span>操你妈的孙十万和吴下阿蒙，还我二爷啊，二弱相争结果全被灭掉的结局可太真实了 ...</span><br>
<span>团灭之荆🤣</span><br>
<span>希腊神话里真正没法改变的预言是命运女神织出来的，普罗米修斯作为泰坦遗族是用超神的智慧去预测变化，不他的预测和是上位那几个凌驾于众神族之上命运女神的预言效力不同，宙斯他爷爷老爹都栽这上面了。</span><br>
<span>老贼很多民科，飞棍呀，双重人格，肉体变异，吸血鬼，波纹气功，灵魂，黄金精神。</span><br>
<span>当然毕竟是叫bizarre冒险嘛，作为厨子对上了电波，怪谈民科就是点题，忍了。其他热血漫，查克拉，气，念啥的当设定就好。</span><br>
<span>所以你用现代科学抨击老贼民科。可能你是爱之深责之切，我是无所谓，不会拿科学论文严谨推理来要求漫画作品。</span><br>
<span>jojo设定一直比较唯心，替身是灵魂精神的具现，人要死了还能灵魂留遗言，狗子可以和人一样思考，槽点满满。</span><br>
<span>科学可以描述事实，提供改造世界的工具，但是没法告诉人价值观和目的“正确”“错误”。价值观温和就对味就够了。文无第一，这个谁也说服不了谁。</span><br>
</p><p><b>兮嘉: </b><br>
<span>印象比较深的话甲贺忍法帖可以算之一。心塞说不上，不过就是觉得其中一些角色本来大可不必如此的，无非是被绑在了命运的车轮上，有些可惜了。</span><br>
</p><p><b>zakas: </b><br>
<span>可能不是结局，银英当时看到杨威利被暗杀的时候，最后两本过了好久才看到。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>dreamd: </b><br>
<span>《骷髅人》动画，除了女主。跟主角相关的主要角色都死了，主角死后还被改造成反派boss。也许这是前传为了对应本传而设定的结局，不过还是太惨烈了</span><br>
</p><p><b>Stellar_Frost: </b><br>
<span>五丈原、以及杨提督。我还正好是同盟党。</span><br>
<span>两个本质也都是五丈原。</span><br>
</p><p><b>redsouris: </b><br>
<span>最心塞是前面有人提过的魔偶沙漠篇，正邪大决战，最后发现无论哪一方都是白死了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>StarFuture: </b><br>
<span>没人提食灵零第一集的团灭吗？明明刻画的就是主角形象，结果丫的第一集就团灭</span><br>
</p><p><b>心灵的乳头: </b><br>
<span>对当年的我来说，是敢达〇〇第一季的全灭吧。</span><br>
</p><p><b>iqbsh38: </b><br>
<span>神枪少女啊 死光光 反派反而一个没死全在那蹦跶 公社的幕后更是活蹦乱跳 真不知道20年后的纪录片公映后意呆利的国际形象是什么样子</span><br>
</p><p><b>PancakeLB: </b><br>
<span>三国演义，蜀亡了，我心碎</span><br>
</p><p><b>Messiah_QY: </b><br>
<span>象银河战国群雄传这样的</span><br>
<span>虽然主角方没全团灭，但一大群和主角有一样理想的人作为朋友或者敌人，最后都退出了历史舞台，最后只剩下一个主角。</span><br>
</p><p><b>hang_on: </b><br>
<span>wow m开荒死于最后0.1%，反正难过了一星期</span><br>
</p><p><b>弧离的三型: </b><br>
<span>既然有人提到游戏，那就。。。金书红颜录BE，累死累活到了最后，要亲手干掉自己的培养出来的红颜（队友）。。。。</span><br>
<span>其实最重要的诱因还是累</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI COL-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>sdhgak1234: </b><br>
<span>心灵的乳头 发表于 2019-7-2 15:28</span><br>
<span>对当年的我来说，是敢达〇〇第一季的全灭吧。</span><br>
<span>但是当时包括我在内S1和破狗可都是每周都盼着英勇的我军战士打爆这群吃装备的小屁孩，笑看恐怖分子组织天人覆灭的啊，就连剧情里天人也是被伊奥里亚秃子当做联合国建立的楔子。</span><br>
</p><p><b>不做手残党: </b><br>
<span>小时候看的雷欧奥特曼40集，那个惨烈到我现在都不想看这集</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>water004641: </b><br>
<span>虽然上次已经被禁言了，但是既然这次楼主又提出了这个问题。我只想说：冈达去死一死啊。</span><br>
</p><p><b>没取名啊: </b><br>
<span>恶魔娘阿洛 发表于 2019-07-01 09:42:44</span><br>
<span>怎么没人提星之梦星之梦一共就俩人，算上剧场版男主死掉也比梦美晚个好几十年，还有仨小屁孩继承精神，不算团灭吧</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>七堂伽蓝: </b><br>
<span>圣枪修女，男女主都死了，反派屁事没了，TV看完直接自闭好几天</span><br>
</p><p><b>恶魔娘阿洛: </b><br>
<span>没取名啊 发表于 2019-7-3 09:57</span><br>
<span>星之梦一共就俩人，算上剧场版男主死掉也比梦美晚个好几十年，还有仨小屁孩继承精神，不算团灭吧</span><br>
<span>-- 来 ...</span><br>
<span>最后人类全灭了啊</span><br>
</p><p><b>viosonia: </b><br>
<span>一般庶民A 发表于 2019-7-1 17:24</span><br>
<span>貌似源之助小说后面也死了，在和笹原的比试里同归于尽。不过原作是众生相，很多个小故事，没主角，源之助 ...</span><br>
<span>我记得小说里原之助没死，倒是口口声声要清玄死的某女为清玄殉情自尽了感觉原之助就一绿帽工具人</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Fukai_Rei: </b><br>
<span>战斗妖精雪风，一人一机三子机近距离核爆炸门断后全灭</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BND-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1843207[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>你看过的最心塞的团灭结局是哪个？团灭如何做到完全心塞[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1843207-1-1.html</link>
      <description>你看过的最心塞的团灭结局是哪个？团灭如何做到完全心塞&#13;
不是评选死得最彻底 最白茫茫一片大地真干净的死光了，而是你自己最难接受的团灭与原因，可以主观
&#13;
目前最出名的团灭结局就是真心为你了吧，不过个人认为这真是个十足的伪团灭，原因还是碇唯说的所有灵魂想回来都可以重塑身体复活（明日香就是这么复活的，不然她被几个朗枪劈开胳膊打成筛子哪里是一点绷带可以解决）所以可能结局会比直接消灭量产更好，因为在更早先被杀的nerv工作人员和美里等人也被凌波收集灵魂，这简直是痞子直白的明示，乐观的话都可以完全复活，甚至冬治的腿都能治好，只要他能捏一个健全的自己…唯一悲伤的是凌波和渚薰死透了，唯也永远离开
&#13;
（真心为你参考的原型 传说巨神伊甸安还没补）
&#13;
恶魔人漫画的海滩结局确实比较悲伤，人类恶魔恶魔人三输全死光，不动明被腰斩，撒旦活成了自己最讨厌的样子，可谓完全的悲剧。不过由于有女恶魔人和暴力杰克垫着还好，虽然女恶魔人也不能算是he，但基友和好总算是比恶魔人缓和了一些。
&#13;
三体死神永生结局是我看过的最的结局，刨除作者的私货，回归运动这么操作完全就是在筛选儿子，越自私越会活到下一轮，宇宙也会越来越恶臭，所以可以说是最不悲伤的全灭了，这种全是畜生的地狱还是趁早彻底玩完吧！
&#13;
圣传，类似三体死神永生，全员蛇精病，死光了反而让人舒服…
&#13;
克苏鲁系列早早就在更靠后的时间轴上钦定了人类的灭亡，不可名状的故事，不多做评价
&#13;
迷雾电影，比较接近上面克苏鲁的感觉，而且包含了导演纯粹的恶意，除了卧槽外同上说不出话来
&#13;
jojo石之海，虽然个人有点讨厌最后暴走的结局以及有点牵强的故意死人，但是同真心为你一样，结合7部世界观设定的补完，发现还有无数其他类似平行世界，那么其中一个be了问题也不是太大吧，备胎太多也就麻木了，虽然这么说有点冷血（而且痞子明显是有意放救赎的，老妖为无意，他的救赎在有死后世界？）不过jo6最让人不爽的是一个老吸血鬼单人一年的研究成果居然是全宇宙生产力的巅峰，次奥那人类社会存在的意义是啥，都戴石鬼面去才是正路。eva好歹还是社会团体运动的结果，动静也没出地球，jojo这世界最后哪怕得救也有一种要来何用的贤者感，太丧了。
&#13;
想来最丧最没解的全灭也就是风之谷漫画 和真心为你互成镜像，表he里全灭，堵死了所有出入口，科技都不让用，那如之奈何？娜乌西卡给出的净化世界来临让人用血肉之躯去适应毒环境完全不靠谱，演化是要有基数和繁殖效率的，人类傍腐海而生人口不会爆炸，而且就算基数到了也要拼脸才能突变，怎么想都是没救。再加上宫崎骏自己在这个时期就超颓废，甚至说出人类让杂草替代也无妨的破罐子发言。所以说一个没续集又隐藏be的be是最成功的？
&#13;
我在江湖的陨石遁，搞笑意味，不评价
&#13;
undertale，我个人认为屠杀线才是真结局</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>Meteors 发表于 2019-6-30 13:04</span><br>
<span>害 这电影我还三刷过，一遍比一遍觉得草蛋</span><br>
<span>我看完一遍就糟心到不行，你怎么坚持下来三刷的</span><br>
</p><p><b>V宇宙的守夜人Z: </b><br>
<span>Muv 樱花作战最后白银武的队友一个个下线感觉…心情复杂…剧情节奏有点太急了</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>碎片整理: </b><br>
<span>nerugigannte 发表于 2019-6-30 05:47</span><br>
<span>有不是很心塞的团灭吗，不心塞能叫合格的团灭吗。先提名个甲贺忍法帖</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方...</span><br>
<span>怎么没有，提名一个神枪少女。所有的义体，包括本来说能活十多年的二代生派特拉，不是在最终战死了，就是在最终战后数年内相继去世。但每个人都在死前得到了属于自己的幸福，就让人感觉没有比这更好的结局了。</span><br>
</p><p><b>音无奏: </b><br>
<span>户口本3算吗，我个人来说大人乱死还可以忍，但小朋友都要去神风牺牲，最后男主掉回地球海里哭着想爸爸我是不是可以不用战斗了……………………光头反战动画烈性太强了</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>幽城的结局啊。夏侯仪断手失去幽界力量，冰璃留在幽界永世相隔，璇玑古大哥命殒黄沙，所有熟人都表示爱莫能助。悲凉绝望地孤身踏上中原之行，十几年后仍然孑然一人地寻找着冥华紫晶的主人。</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>传说巨神并不塞，最后弥赛亚引导人民这种纯正面的结局有什么可心塞的，心塞的还是户口本3这种无神世界的牺牲</span><br>
</p><p><b>mooerfoes: </b><br>
<span>机械海星 发表于 2019-6-30 08:43</span><br>
<span>是一款游戏里的：《Unavowed》</span><br>
<span>总体而言就是讲述一个隐藏于人类社会，处理超自然事物的组织的故事</span><br>
<span>在剧情过 ...</span><br>
<span>我的天，原来这游戏剧情这么惨……</span><br>
</p><p><b>cat1230: </b><br>
<span>塞尔达传说梦见岛DX</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>圣战士，像z那样一集死个就算了，最后两集中一起死感觉太过强行了。</span><br>
</p><p><b>包菜: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-06-30 10:48:28</span><br>
<span>个人认为真心为你作为团灭不合格，因为白魔法大量发生的可能过大一年战争起手就是死人类总数一半，初代奥特曼里也有死20亿巴尔坦难民的剧情。不过大部分结局都还是光明向上的，搞出心塞展开主要还是部分制作者（比如黑光头）的私货吧。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>魔男爱你们: </b><br>
<span>斩瞳？</span><br>
<span>黄发姐姐直击好球区啊，可惜了</span><br>
</p><p><b>南宫月汐: </b><br>
<span>亮剑</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>COINCIDENCE: </b><br>
<span> 本帖最后由 COINCIDENCE 于 2019-6-30 15:58 编辑 </span><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-6-30 11:20</span><br>
<span>我倒是没有那么严苛哦？如果真有不可违抗的命运大怪兽把所有人的命运都固定了，那到底以什么态度去对待这 ...</span><br>
<span>天行有常，不为尧存，不为桀亡。</span><br>
<span>命运也是无善恶无情感。</span><br>
<span>jojo里的命运最后也像石头门的收束力一样。</span><br>
<span>结果是铆定的，而命运却无法决定达到目的的过程。</span><br>
<span>就像希腊众神，乌拉诺斯获得命运启示知道孩子会反抗取代他，然后千方百计吞孩子，最后还是败给宙斯。俄狄浦斯生下来获得启示会弑父娶母，然后一番努力后还是成了那样。安不利欧被启示自己会躲到幽灵小屋，反向逃跑，最后机缘巧合还是掉进去了。就是成神了的神父，也获得自己会被成长了的安不利欧击败的启示，自己跑去杀安不利欧，反倒刺激他成长结果被反杀，所以无敌的天堂制作也没有战胜命运，而且命运不是方方面面全部铆定的，只是铆定了一个特定事件（自己被安不利欧击败，但是过程未知），不然神父跑进幽灵房间前就应该已经预料到自己会死了。</span><br>
<span>所以说上天堂后，就是获得某种冥冥的神喻一样，每个人获得了只是大概的预言能力。而实现过程仍由自己决定（警官注意到报纸，第一时间不被滑倒，但是追安不利欧的时候还是滑倒了），这个预知力不像老板墓志铭那样能够每个动作状态都看得清清楚楚的。</span><br>
<span>就像现实世界的广义命运，就像任何东西都有产生和消亡，就像是每个人都没法逃避死亡这种命运，但是如何去过完一生由自己决定就释怀了。（你一直想击败命运怪物，看来思维越来越dio化了🤪🤪🤣🤣）</span><br>
<span>想一下第5部过于追求结果的老板，和获得女儿会成为自己灭亡的弱点的预言一样，千方百计搞死自己女儿，最后成功地把布姐逼反，女儿反水，带领团队把自己灭了。归根结底一切还都是自己造成的。（当然如果当亲女儿养育，最后还是可能被女儿因为意外坑死，至少还是可以获得亲情和护卫组不反水吧）</span><br>
<span>第七部的老谢就说“过分追求结果，就会导致自己在过程中迷失”。dio追求财产不老不死，然后一辈子就陷在里面了。卡兹，老板都是这样（大总统也有点）。jojo的主角们则在过程中获得了友情亲情爱情，就像ff遗言“人生的意义就是在于制造记忆吧，回忆让每一个细胞都充满了力量”。</span><br>
<span>所以第六部主题升华了，即使是必败的结局，仍然帅气地迎来自己的终结，并把情感与希望托付给未来。第七部的乔尼本来有反派光环的，为了能站起来啥都可以舍弃的漆黑意志，但是和老谢相处过程中，慢慢改变，注意到了过程，而不是结果（最短的捷径就是绕远路），会为了老谢放弃遗体，这就是最后他和总统最大的不同。第七部的精神内涵其实和第六部一样的。。。从第5部开始，主题就没变过。</span><br>
<span>第3部托托神那里开始提出命运，然后兄弟俩和皇帝被那本破书坑惨了。就是因为jojo里命运不是具体的，可能是一句话，一个抽象画，一个念头，所以托托神也没法像录像机一样把未来的发展给具体表现出来，只有定格的瞬间。瞬间是决定了的，但是那个瞬间，你是以怎样的感情状态，后续发展会怎样，都是不可预知的。</span><br>
</p><p><b>wxshaonv2000: </b><br>
<span>这就体现出剧透的好处了，如果事先被剧透过，实际看的时候就不怎么难过了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>COINCIDENCE 发表于 2019-6-30 15:32</span><br>
<span>天行有常，不为尧存，不为桀亡。</span><br>
<span>命运也是无善恶无情感。</span><br>
<span>jojo里的命运最后也像石头门的收束力一样。</span><br>
<span>帅气？去看看隔壁投票，jo6两次都是倒数第二，人民群众不喜欢呢。</span><br>
<span>顺便不要乱用典故，阁下看过几篇希腊神话？知不知道希腊神话的主角改变了命运结果普罗米修斯向宙斯屈服了，用预言能力预知宙斯如果和海洋女神忒提斯结合，就会生下更强的孩子重蹈自己父亲和祖父的悲惨命运，于是宙斯避开了这门婚事，把忒提斯许配给凡人（于是有了脚后跟）自己也高高兴兴的继续统治下去，所以我推荐你赶快换北欧神话…命运石之门tv也是整篇与世界线收束作斗争最后成功骗过世界迎来新的结局，难道胸针也dio化了？</span><br>
<span>我还是老话，宿命不可改变必然带来不用为自己的行为结果负责，如果命运钦定我必然杀死你，那你认为该被判刑的是我还是命运？我欣然帅气的接受命运跑来杀你，和像俄狄浦斯一样拼命避免但还是杀了你，与你的角度有什么不同呢？而人都会死的结局，最好也不要说太死，万一有量子永生怎么办？古典主义那一套每次都低估这个世界。至于所谓钦定的命运，在3次元里早被薛定谔的猫咬死了，用得着我去击败么也就在漫画里逞逞威风，我讨厌它就和我也希望琦玉干爆QLL的头一个心情。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>南宫月汐 发表于 2019-6-30 15:27</span><br>
<span>亮剑</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
<span>小说简直了</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>珀伽索斯座圣衣 发表于 2019-6-30 11:44</span><br>
<span>看相关报道，好像是老金本人也认为电影的结局更好</span><br>
<span>但对我来说电影结局太致郁了，后来补了小说反倒喜欢上 ...</span><br>
<span>算是过于残忍的电影结局的一个垫子吧，就当是另一个世界线</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>doublehit 发表于 2019-6-30 12:10</span><br>
<span>黑暗侵袭，先给你希望，再将希望击碎</span><br>
<span>林中小屋这种团灭接受度就比较高了，毕竟整个电影都带点戏谑 ...</span><br>
<span>我第一次接触这种“演了半天光明结局，一转镜头是tm主角的死前幻觉”居然是在一篇讲螃蟹的童话里…后来在魔鬼桥 黑暗侵袭 潘神的迷宫还有变身里都见识过 有这种癖好的作者建议施以鞭刑</span><br>
</p><p><b>アーシェス: </b><br>
<span>白虎队毫无意义的氛围驱动自杀团灭</span><br>
<span>另外以前看过一部日本古装，五色忍者，酸酸甜甜，暗杀天皇，后半段排队送，最后一个深蓝忍者来到天皇面前，被嘴炮切腹。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>恤兵真綿 发表于 2019-6-30 14:18</span><br>
<span>传说巨神并不塞，最后弥赛亚引导人民这种纯正面的结局有什么可心塞的，心塞的还是户口本3这种无神世界的牺 ...</span><br>
<span>这个是真的，无神论世界的便当肯定比有神论有灵魂世界观惨上数倍，有灵魂的死了其实也就换个生命形式（也就是说其实风之谷也没惨到极限？）有天堂的更是去世如拔掉脑后管，只有唯物世界死了万劫不复，太悲伤了，就算等到庞加莱回归，也大概率是个克隆人。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>deadog 发表于 2019-6-30 14:06</span><br>
<span>幽城的结局啊。夏侯仪断手失去幽界力量，冰璃留在幽界永世相隔，璇玑古大哥命殒黄沙，所有熟人都表示爱莫能 ...</span><br>
<span>我一直觉得幽城特像侍魂阿修罗斩魔传的同人转原创…半阳之男和半阴之女的设定 冰璃和色与她女儿命造型很像，罗喉=排毒的坏帝尤加</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>アーシェス 发表于 2019-6-30 16:24</span><br>
<span>白虎队毫无意义的氛围驱动自杀团灭</span><br>
<span>另外以前看过一部日本古装，五色忍者，酸酸甜甜，暗杀天皇，后半段排队 ...</span><br>
<span>古早年代的武打古装是雷区…大概率遇上个屎得不行的结局</span><br>
</p><p><b>COINCIDENCE: </b><br>
<span> 本帖最后由 COINCIDENCE 于 2019-6-30 17:11 编辑 </span><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-6-30 16:07</span><br>
<span>帅气？去看看隔壁投票，jo6两次都是倒数第二，人民群众不喜欢呢。</span><br>
<span>大学的时候欧洲文明英语课学了一学期的（确切说是半学期的，后半学期是圣经）希腊神话。希腊神话里，命运由命运3女神（三个瞎子）编织出来，即使是神也无法忤逆，宙斯他爷爷，老爹都被命运所困，后来的俄狄浦斯，赫拉克勒斯，阿喀琉斯，包括宙斯都是有既定的命运。反正就是知道一个结局，然后怎么整怎么弄都回到预言那个样子。为啥一定得非北欧神话不行？</span><br>
<span>投票低没办法呀，谁让死了人气主角，结局最惨嘛。徐伦最后的pose，转身面对“来吧，普奇神父”，然后画面定格到漫天飞翔的蝴蝶，我就觉得是很帅，群众喜不喜欢和徐伦最后一幕有关系吗。你在漫画里讨论量子永恒，和就像用现代科学套希腊神话，太生草了吧。是不是也可以用熵增热寂来证明宇宙生命都会走向尽头？第三部托托神预言主角团喝了毒水，承太郎被炸弹炸死，结果一个是喝进去直接吐出来了，大哥装成承太郎被炸，还没死。这就是石头门欺骗世界的套路。</span><br>
</p><p><b>l雾雨爱丽丝l: </b><br>
<span>最自闭的大概还是圣枪修女吧，开开心心补着番突然自闭了。。。自闭了整整一周，还好下一部补的天元突破</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>冰原狼: </b><br>
<span>迷雾没团灭啊，虽然男主活下来这个操作比团灭还恶心……</span><br>
<span>读历史最心塞了</span><br>
</p><p><b>Mr.BBWoLf: </b><br>
<span> 本帖最后由 Mr.BBWoLf 于 2019-6-30 18:23 编辑 </span><br>
<span>undertale都通了，不玩玩Toby的新作deltarune？</span><br>
<span>记得之前尼尔2宣传的时候说白金的员工喜欢横尾的龙背和尼尔1，尼尔1整体的质量不敢苟同，不过横尾的设定和剧本的确有一种虚无的悲伤在里头。尼尔1结局先杀同伴双子保育员，保育员暴走，自己队友牺牲自己1换2。再进到boss处，杀boss人类自下一代开始从生殖上灭绝，不杀boss救不了妹妹/女儿。最后真结局另一名队友凯尼在协助主角击败最终boss后压制不住体内恶魔的力量濒临死亡，问玩家救不救。不救的话男主和妹妹/女儿幸福快乐地生活在一起，直到四周再没有其他人，直到死去。救的话，通过恶魔用主角的性命和其他人记忆中主角的存在来救回凯尼一条命。结局妹妹/女儿在阳光下醒来，以为是同样刚刚醒来的凯尼救了自己，但看到她佩戴的花朵后，怅然若失，潸然泪下，凯尼也回过劲来，感觉似乎忘记了什么至关重要之事。</span><br>
<span>其实尼尔1玩家带入无口主角最后打出这种失去性命、失去世界、爱人失去自己的结局已经是在危险的边缘摩擦了，正常点有口的就会成9s那样，不过也就没有了在一知半解中毁灭不可去毁灭之物的无措感和对其他角色的珍视。</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>南宫月汐 发表于 2019-6-30 15:27</span><br>
<span>亮剑</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
<span>亮剑其实离团灭好像还有点距离，至少孔杰和楚云飞还活着</span><br>
</p><p><b>gateroom: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-6-30 10:44</span><br>
<span>我擦，居然漏了三国，一楼就该提的，老年痴呆越来越重了。高中时看完演义直接自闭数月而且史实比 ...</span><br>
<span>我第一个想到就是三国。。。自关爷死那里就不敢看了 感觉之后就一路泥沙俱下又无能为力，太尼玛抑郁了……看一次哭一次</span><br>
</p><p><b>COINCIDENCE: </b><br>
<span>小时候看的，十二生肖，一集死一个动物，某个蛇被扯断，印象深刻。</span><br>
</p><p><b>Archibald1: </b><br>
<span>机械海星 发表于 2019-6-30 08:43</span><br>
<span>是一款游戏里的：《Unavowed》</span><br>
<span>总体而言就是讲述一个隐藏于人类社会，处理超自然事物的组织的故事</span><br>
<span>在剧情过 ...</span><br>
<span>那是unavowed其中一个结局，剩下的三个结局一个是主角有条件的和boss合作，一个是主角拉着boss一起死，还有一个是主角把boss坑了以后boss被绳之以法，这三个结局里队员们都没死。</span><br>
</p><p><b>q298722751: </b><br>
<span>zaozaoxx 发表于 2019-6-30 00:50</span><br>
<span>团灭心塞一个看对角色的感情，一个看团灭的原因，当然最重要的还是看到结局之前对故事走向的预期，也没什么 ...</span><br>
<span>少女终末旅行只是在最顶层睡觉，为什么说团灭了</span><br>
</p><p><b>朝sin: </b><br>
<span>我现在看到恶魔人这几个字就差点一口气提不上来</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>渐渐融化的飘雪: </b><br>
<span>说到心塞就想到剑豪生死斗，但也没团灭，活下来的那个是赢了比试输了人生……</span><br>
<span>团灭的话突兀想起某魔法少女作品，主角团除了女主之外团灭，而且因为灵魂宝石碎了无法复活，女主孤身一人无限轮回成神找到了唯一一个打败敌人的可能性。</span><br>
<span>（这剧情听起来是不是很耳熟，没错这就是《美少女战士》！）</span><br>
</p><p><b>最近卡池有毒吧: </b><br>
<span>恶魔人</span><br>
<span>比起全灭是对人类这个群体绝望了，“你们还是灭绝得好”这种感觉。还有就是飞鸟了和不动明最后那幕太经典了，直接加深了这个团灭结局在我心里的心酸程度......</span><br>
</p><p><b>最近卡池有毒吧: </b><br>
<span>q298722751 发表于 2019-6-30 23:18</span><br>
<span>少女终末旅行只是在最顶层睡觉，为什么说团灭了</span><br>
<span>看番外3给的诗，暗示死亡了吧。</span><br>
<span>还有少女终末旅行里人类妥妥地已经团灭了。。。</span><br>
</p><p><b>adfj: </b><br>
<span>去死吧，石之海</span><br>
<span>去死吧，神父</span><br>
<span>去死吧，命运</span><br>
</p><p><b>肆型回路: </b><br>
<span>555各种意义上的双方都团灭，尤其是后日谈为唯一幸存者回想起当初发出这一切有什么意义的感叹之后，那种物是人非的感觉更强烈</span><br>
</p><p><b>labmem-000: </b><br>
<span>铁血孤儿算吗</span><br>
</p><p><b>chais613: </b><br>
<span>地球防卫少年算吗</span><br>
</p><p><b>恶魔娘阿洛: </b><br>
<span>怎么没人提星之梦</span><br>
</p><p><b>arikado: </b><br>
<span>最心塞的团灭应该是那种毫无意义。大到世界、小到眼前的事件根本不会因为你们的团灭有什么改变，就像一个小石子扔到大河里一样，连水花都溅不起来，以后没有人记得你们。</span><br>
</p><p><b>水宝宝: </b><br>
<span>不是动画提名两个游戏，一个尼尔1前面有人说过了，一个FF零式 喜欢的零班全灭，某个讨厌的家伙竟然还活了，心塞到我现在一听到棒棒鸡的ED还会感到心塞</span><br>
</p><p><b>Nieriltasinwa: </b><br>
<span>水浒传</span><br>
</p><p><b>cooljoe: </b><br>
<span>Mr.BBWoLf 发表于 2019-6-30 18:20</span><br>
<span>undertale都通了，不玩玩Toby的新作deltarune？</span><br>
<span>记得之前尼尔2宣传的时候说白金的员工喜欢横尾的龙背和尼 ...</span><br>
<span>概念上摘除，最操蛋了</span><br>
<span>还要删存档，简直活生生的草</span><br>
</p><p><b>syndrome2032: </b><br>
<span>恶魔人团灭结局还好吧。</span><br>
<span>倒不如说套用某人的名言“这样的世界有保护的价值么?”</span><br>
</p><p><b>maidmiku: </b><br>
<span>荡寇将军张嶷 发表于 2019-6-30 02:06</span><br>
<span>万能钥匙，女主全程都在努力做一个有行动力的好人结果被坑成狗了，太恶心。 ...</span><br>
<span>小时候看得，看完想了好几天怎么反杀</span><br>
</p><p><b>小倉朝日: </b><br>
<span>圣枪修女tv</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8 SE, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>gzwind: </b><br>
<span>全死光了才发现,主角团是螳臂当辙的历史罪人,像蝼蚁一样的被碾轧过还要遭人唾弃.</span><br>
</p><p><b>pockem: </b><br>
<span>那肯定是国王游戏啊，男主tm都死了，结果活下来的人还自杀了，更搞笑的是结局还to be continued。</span><br>
</p><p><b>scz1884: </b><br>
<span>火星异种德国班（虽说后来有个妹子活过来了）</span><br>
<span>狼之口</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1843207[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>你看过的最心塞的团灭结局是哪个？团灭如何做到完全心塞[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1843207-1-1.html</link>
      <description>你看过的最心塞的团灭结局是哪个？团灭如何做到完全心塞&#13;
不是评选死得最彻底 最白茫茫一片大地真干净的死光了，而是你自己最难接受的团灭与原因，可以主观
&#13;
目前最出名的团灭结局就是真心为你了吧，不过个人认为这真是个十足的伪团灭，原因还是碇唯说的所有灵魂想回来都可以重塑身体复活（明日香就是这么复活的，不然她被几个朗枪劈开胳膊打成筛子哪里是一点绷带可以解决）所以可能结局会比直接消灭量产更好，因为在更早先被杀的nerv工作人员和美里等人也被凌波收集灵魂，这简直是痞子直白的明示，乐观的话都可以完全复活，甚至冬治的腿都能治好，只要他能捏一个健全的自己…唯一悲伤的是凌波和渚薰死透了，唯也永远离开
&#13;
（真心为你参考的原型 传说巨神伊甸安还没补）
&#13;
恶魔人漫画的海滩结局确实比较悲伤，人类恶魔恶魔人三输全死光，不动明被腰斩，撒旦活成了自己最讨厌的样子，可谓完全的悲剧。不过由于有女恶魔人和暴力杰克垫着还好，虽然女恶魔人也不能算是he，但基友和好总算是比恶魔人缓和了一些。
&#13;
三体死神永生结局是我看过的最的结局，刨除作者的私货，回归运动这么操作完全就是在筛选儿子，越自私越会活到下一轮，宇宙也会越来越恶臭，所以可以说是最不悲伤的全灭了，这种全是畜生的地狱还是趁早彻底玩完吧！
&#13;
圣传，类似三体死神永生，全员蛇精病，死光了反而让人舒服…
&#13;
克苏鲁系列早早就在更靠后的时间轴上钦定了人类的灭亡，不可名状的故事，不多做评价
&#13;
迷雾电影，比较接近上面克苏鲁的感觉，而且包含了导演纯粹的恶意，除了卧槽外同上说不出话来
&#13;
jojo石之海，虽然个人有点讨厌最后暴走的结局以及有点牵强的故意死人，但是同真心为你一样，结合7部世界观设定的补完，发现还有无数其他类似平行世界，那么其中一个be了问题也不是太大吧，备胎太多也就麻木了，虽然这么说有点冷血（而且痞子明显是有意放救赎的，老妖为无意，他的救赎在有死后世界？）不过jo6最让人不爽的是一个老吸血鬼单人一年的研究成果居然是全宇宙生产力的巅峰，次奥那人类社会存在的意义是啥，都戴石鬼面去才是正路。eva好歹还是社会团体运动的结果，动静也没出地球，jojo这世界最后哪怕得救也有一种要来何用的贤者感，太丧了。
&#13;
想来最丧最没解的全灭也就是风之谷漫画 和真心为你互成镜像，表he里全灭，堵死了所有出入口，科技都不让用，那如之奈何？娜乌西卡给出的净化世界来临让人用血肉之躯去适应毒环境完全不靠谱，演化是要有基数和繁殖效率的，人类傍腐海而生人口不会爆炸，而且就算基数到了也要拼脸才能突变，怎么想都是没救。再加上宫崎骏自己在这个时期就超颓废，甚至说出人类让杂草替代也无妨的破罐子发言。所以说一个没续集又隐藏be的be是最成功的？
&#13;
我在江湖的陨石遁，搞笑意味，不评价
&#13;
undertale，我个人认为屠杀线才是真结局</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>你看过的最心塞的团灭结局是哪个？团灭如何做到完全心塞</span><br>
<span>不是评选死得最彻底 最白茫茫一片大地真干净的死光了，而是你自己最难接受的团灭与原因，可以主观</span><br>
<span>目前最出名的团灭结局就是真心为你了吧，不过个人认为这真是个十足的伪团灭，原因还是碇唯说的所有灵魂想回来都可以重塑身体复活（明日香就是这么复活的，不然她被几个朗枪劈开胳膊打成筛子哪里是一点绷带可以解决）所以可能结局会比直接消灭量产更好，因为在更早先被杀的nerv工作人员和美里等人也被凌波收集灵魂，这简直是痞子直白的明示，乐观的话都可以完全复活，甚至冬治的腿都能治好，只要他能捏一个健全的自己…唯一悲伤的是凌波和渚薰死透了，唯也永远离开</span><br>
<span>（真心为你参考的原型 传说巨神伊甸安还没补）</span><br>
<span>恶魔人漫画的海滩结局确实比较悲伤，人类恶魔恶魔人三输全死光，不动明被腰斩，撒旦活成了自己最讨厌的样子，可谓完全的悲剧。不过由于有女恶魔人和暴力杰克垫着还好，虽然女恶魔人也不能算是he，但基友和好总算是比恶魔人缓和了一些。</span><br>
<span>三体死神永生结局是我看过的最的结局，刨除作者的私货，回归运动这么操作完全就是在筛选儿子，越自私越会活到下一轮，宇宙也会越来越恶臭，所以可以说是最不悲伤的全灭了，这种全是畜生的地狱还是趁早彻底玩完吧！</span><br>
<span>圣传，类似三体死神永生，全员蛇精病，死光了反而让人舒服…</span><br>
<span>克苏鲁系列早早就在更靠后的时间轴上钦定了人类的灭亡，不可名状的故事，不多做评价</span><br>
<span>迷雾电影，比较接近上面克苏鲁的感觉，而且包含了导演纯粹的恶意，除了卧槽外同上说不出话来</span><br>
<span>jojo石之海，虽然个人有点讨厌最后暴走的结局以及有点牵强的故意死人，但是同真心为你一样，结合7部世界观设定的补完，发现还有无数其他类似平行世界，那么其中一个be了问题也不是太大吧，备胎太多也就麻木了，虽然这么说有点冷血（而且痞子明显是有意放救赎的，老妖为无意，他的救赎在有死后世界？）不过jo6最让人不爽的是一个老吸血鬼单人一年的研究成果居然是全宇宙生产力的巅峰，次奥那人类社会存在的意义是啥，都戴石鬼面去才是正路。eva好歹还是社会团体运动的结果，动静也没出地球，jojo这世界最后哪怕得救也有一种要来何用的贤者感，太丧了。</span><br>
<span>想来最丧最没解的全灭也就是风之谷漫画 和真心为你互成镜像，表he里全灭，堵死了所有出入口，科技都不让用，那如之奈何？娜乌西卡给出的净化世界来临让人用血肉之躯去适应毒环境完全不靠谱，演化是要有基数和繁殖效率的，人类傍腐海而生人口不会爆炸，而且就算基数到了也要拼脸才能突变，怎么想都是没救。再加上宫崎骏自己在这个时期就超颓废，甚至说出人类让杂草替代也无妨的破罐子发言。所以说一个没续集又隐藏be的be是最成功的？</span><br>
<span>我在江湖的陨石遁，搞笑意味，不评价</span><br>
<span>undertale，我个人认为屠杀线才是真结局</span><br>
</p><p><b>真实之影: </b><br>
<span>迷雾你要回去看小说会发现导演的恶意巧妙的拔高了整个故事</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>真实之影 发表于 2019-6-30 00:37</span><br>
<span>迷雾你要回去看小说会发现导演的恶意巧妙的拔高了整个故事</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>其实比起小说我个人也更喜欢电影恶意太经典了 但是对一部分戳到雷点的人就会特别难受 也可以理解吧</span><br>
</p><p><b>烂掉蛇: </b><br>
<span>不要停下来啊，心塞到无言以对甚至有点想笑</span><br>
</p><p><b>永远的海格力斯: </b><br>
<span>石之海。承太郎在这部被削得太厉害</span><br>
</p><p><b>rxrx: </b><br>
<span>剑风动慢就是以鹰之团被卖屁股的坑到全灭，包括主角在内为结局，心塞死了</span><br>
</p><p><b>zaozaoxx: </b><br>
<span>团灭心塞一个看对角色的感情，一个看团灭的原因，当然最重要的还是看到结局之前对故事走向的预期，也没什么具体判定标准。</span><br>
<span>比如炎拳也是团灭，但是也完全在情理之中，开头就已经开始暗示可能团灭了，最能让读者喜欢的角色之一也在中间就没了。所以能很平和的接受结局。</span><br>
<span>再举个小例子，少女终末旅行，末世废土里少女的结局已经很明显了，但是毕竟可爱，总会有读者抱着侥幸心理去看，到最后就会很心塞了。</span><br>
</p><p><b>杂灰: </b><br>
<span>魔偶马戏团沙漠篇.....虽然还活下来几个人，但全部人都白死了，所有人的努力和牺牲都变得没有意义了，我也和男主一样心态爆炸了</span><br>
</p><p><b>いつかの自分: </b><br>
<span> 本帖最后由 いつかの自分 于 2019-6-30 00:58 编辑 </span><br>
<span>虽然不是结局就是了</span><br>
</p><p><b>彩虹肥宅: </b><br>
<span>三国算吗</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>sta777: </b><br>
<span>高达oo第一季结尾算团灭吧，锁定叔舰桥上那几位死的都挺可惜的</span><br>
</p><p><b>银盾长枪兵: </b><br>
<span>集结号</span><br>
</p><p><b>邪紫: </b><br>
<span>星星公主……</span><br>
</p><p><b>zsirius: </b><br>
<span> 本帖最后由 zsirius 于 2019-6-30 01:54 编辑 </span><br>
<span>帝国的毁灭、墨菲的战争</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>万能钥匙，女主全程都在努力做一个有行动力的好人结果被坑成狗了，太恶心。</span><br>
</p><p><b>包菜: </b><br>
<span> 本帖最后由 包菜 于 2019-6-30 02:51 编辑 </span><br>
<span>sta777 发表于 2019-06-30 01:18:11</span><br>
<span>高达oo第一季结尾算团灭吧，锁定叔舰桥上那几位死的都挺可惜的</span><br>
<span>这团灭可能是最大快人心的团灭，然而第二季吐便当太过分</span><br>
<span>啊…从另一个角度来说以为团灭了结果没团灭说不定才是心塞的点…</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>いつかの自分: </b><br>
<span>既然星星公主都有了再提一个押切的ミスミソウ</span><br>
</p><p><b>包菜: </b><br>
<span>真心为你这种也能称得上团灭的话，能划进团灭这个范畴的就太多了，cca都比真心为你更接近团灭（双男主不知所踪+新登场的角色大部分都挂了）</span><br>
<span>动不动死一球人在萝卜片里实属正常操作</span><br>
</p><p><b>EvenSharper: </b><br>
<span>三家归晋太近的不敢说</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>既然有人说了魔偶马戏团的沙漠战，我就附议一个吧</span><br>
</p><p><b>nerugigannte: </b><br>
<span>有不是很心塞的团灭吗，不心塞能叫合格的团灭吗。先提名个甲贺忍法帖</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>JustW: </b><br>
<span>zaozaoxx 发表于 2019-06-30 00:50:21</span><br>
<span>团灭心塞一个看对角色的感情，一个看团灭的原因，当然最重要的还是看到结局之前对故事走向的预期，也没什么 ...少女终末旅行+1，我觉得心情不好的时候看这个就直接自闭了。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>亚瑟姆·明日野: </b><br>
<span>不心塞的团灭...虽然也谈不上是团灭...但我还是想说一下铁血....</span><br>
</p><p><b>修吉尔: </b><br>
<span>水浒传</span><br>
</p><p><b>cmyk1234: </b><br>
<span>乃木若叶是勇者</span><br>
</p><p><b>aisakahammer: </b><br>
<span>想了想，就恶魔人觉得比较惨，但没惨到让我心塞吧。</span><br>
<span>我个人的角度比较清奇，我觉FZ的最后，韦伯忽然认同了自己的老师想法，觉得自己错了，那一瞬间有一点点心塞。总觉得一个年轻人一直在努力想让别人承认自己，然后因为信息不对称，老师死之后，给他加强了自己对老师的滤镜，活的不明不白的这种感觉，就很不舒服，不明真相地活着就很惨。</span><br>
</p><p><b>机械海星: </b><br>
<span>是一款游戏里的：《Unavowed》</span><br>
<span>总体而言就是讲述一个隐藏于人类社会，处理超自然事物的组织的故事</span><br>
<span>在剧情过程中组织会不断地加入能力、性格各异的队员</span><br>
<span>每个队员都有自己的主线剧情，游戏的剧情和文笔都相当优秀，每个队员都性格独特而且让人喜欢</span><br>
<span>但是，如果在剧情流程中选择不正确的话</span><br>
<span>结局就是在通向最终boss的路上，不断地有队员因为boss设置的阻碍而筋疲力尽或者留下断后</span><br>
<span>最后带着全体成员希望的主角独自来到boss面前，被boss占据身体同化</span><br>
<span>然后亲手把倒在路上的队员一个一个杀死，并被迫说出协助boss占领世界的秘密</span><br>
</p><p><b>逆城的风: </b><br>
<span>系谱上半部</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>铁血不能不提吧…虽然对于个人来说心塞原因是死法都太不萝卜了，而且戏里戏外太多要素，直说就是片子本身不好看了。</span><br>
</p><p><b>thebosses: </b><br>
<span>三国，没有之一</span><br>
</p><p><b>COINCIDENCE: </b><br>
<span> 本帖最后由 COINCIDENCE 于 2019-6-30 09:46 编辑 </span><br>
<span>昨天又看了下石之海最后一段。果然就算是上天堂了，搞到天堂制造了也没法改变命运，神父看到自己会被成长起来的安不利欧击败，就想赶紧提前下手，结果表明越是反抗命运勒得越紧，提前gg了。更加印证了dio为啥不去上天堂了，没做好看到自己被击败的命运的觉悟。明白了第六部，荒木的意思变成了，命运是无法改变的。那么重要的是面对这样既定的命运，个人的态度，态度是自由的。就像徐伦知道最后自己逃不掉的，必输，就坚毅地留下了给安不利欧拖延时间，这就是觉悟。（和滚石篇精神内涵差不多）</span><br>
<span>后面的命运表现,命运就像是石头门里收束力，逃得了一时，但是逃不过最终结果。普奇最后逼格狂掉，就是因为自己知道最终战必胜，所以无所畏惧。然而遇到和徐伦一样的绝境时，和慷慨赴死的徐伦相比，暴露出自己觉悟太低。</span><br>
</p><p><b>无敌可爱猫: </b><br>
<span>团灭红楼梦，一场梦，都按照安排好的结局过完了，空空道人，本来无一物何故惹尘埃</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>wxshaonv2000: </b><br>
<span>还没人提田中吗</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>青冥: </b><br>
<span>如果连小说都算上的话……</span><br>
<span>无疑是锁情咒</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>rxrx 发表于 2019-6-30 00:50</span><br>
<span>剑风动慢就是以鹰之团被卖屁股的坑到全灭，包括主角在内为结局，心塞死了 ...</span><br>
<span>剑风剧场三部曲还是做得不错的，断在嘎子人生低谷可以说是很自闭了</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>zaozaoxx 发表于 2019-6-30 00:50</span><br>
<span>团灭心塞一个看对角色的感情，一个看团灭的原因，当然最重要的还是看到结局之前对故事走向的预期，也没什么 ...</span><br>
<span>炎拳感觉从一开始作者就没有给阿格尼救赎的意思，哪怕中盘灭了一段时间火情节也很病，所以读者不会抱有期待，但少终就是一直有微微的撩，最后被掐就十分难受，果然吃不吃屎在于是否抱有不切实际的期待，或者和虚渊玄说的保持绝望的新鲜度，这老匹夫……</span><br>
<span>而风之谷就是最后转弯转的太急导致大批读者被甩下车，我反正是没想到女主交了这么个答卷，还有剧场版把娜乌西卡搞成真善美化身了，更加剧了反差</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>彩虹肥宅 发表于 2019-6-30 01:02</span><br>
<span>三国算吗</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
<span>我擦，居然漏了三国，一楼就该提的，老年痴呆越来越重了。高中时看完演义直接自闭数月而且史实比演义还惨，后续晋家的烂事比如长沙王司马乂的结局也是一个比一个让人胸闷</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>包菜 发表于 2019-6-30 02:17</span><br>
<span>真心为你这种也能称得上团灭的话，能划进团灭这个范畴的就太多了，cca都比真心为你更接近团灭（双男主不知 ...</span><br>
<span>个人认为真心为你作为团灭不合格，因为白魔法大量发生的可能过大唯一拿得出手的就是名气……可能我萝卜看得少吧，全地球死光光确实是真心为你启蒙的，看来在萝卜里已经是常规了吗</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>nerugigannte 发表于 2019-6-30 05:47</span><br>
<span>有不是很心塞的团灭吗，不心塞能叫合格的团灭吗。先提名个甲贺忍法帖</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方...</span><br>
<span>呃 比如三体，死光了也算是解脱了。分两种情况，一般死出美感的就不太心塞，或者没一个角色讨人喜欢全灭变喜闻乐见的</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>韩子 发表于 2019-6-30 09:04</span><br>
<span>铁血不能不提吧…虽然对于个人来说心塞原因是死法都太不萝卜了，而且戏里戏外太多要素，直说就是片子本身不 ...</span><br>
<span>烂尾无论be还是he都很让人难受，比如逆转裁判系列，虽然56都是大团圆但由于游戏的质量不行仍然让人感到失落</span><br>
</p><p><b>JackTitor: </b><br>
<span> 本帖最后由 JackTitor 于 2019-6-30 10:56 编辑 </span><br>
<span>沙耶的羽化结局?算是人类团灭吧，男主一直活在表面也没什么好结局</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi 4A, Android 6.0.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span> 本帖最后由 和真克瓦尔 于 2019-6-30 14:43 编辑 </span><br>
<span>COINCIDENCE 发表于 2019-6-30 09:35</span><br>
<span>昨天又看了下石之海最后一段。果然就算是上天堂了，搞到天堂制造了也没法改变命运，神父看到自己会被成长起 ...</span><br>
<span>我倒是没有那么严苛哦？如果真有不可违抗的命运大怪兽把所有人的命运都固定了，那到底以什么态度去对待这件事反而成了细枝末节，普奇顺风浪逆风缩虽然不是太好看，但也是人之常情吧，我可以理解。而且既然输赢和生死能钦定，那么这个态度怕是也有可能是钦定，普奇很可能也像耍帅但是命运不允许呢！这就是宿命论的负面，一切责任都可以推给命运，个人既然只能控制态度不能控制行为，那么就不需要为自己的行为负责，对错和道德都将变得无意义，为什么又要指责普奇呢（而且，所谓尼玛的自己自愿去死的态度也算是自由，总是让我想起火影宁次和宁次他爹让我吃的那口屎……ptsd，请原谅）</span><br>
<span>我记得上次和坛友讨论这事，大部分人还是倾向在普奇搞事前没有不可改动的命运，或者是普奇把命运固定了而且由他掌控，以避免jojo变成宿命论世界观，到现在都有争议。不过你今天提到普奇看到自己未来不好的命运，也提醒了我，既然命运是普奇控制的，那他会写出自己被搞死的剧本吗？还是在普奇行动前命运就是固定的可能性大呐。那么jojo6还真是自相矛盾的故事，一面认为人没有自由决定结果的能力，一面要人为自己的行动结果背上道德责任，无耻透了。玩弄生命的命运大怪兽也该被琦玉一拳干爆。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>JackTitor 发表于 2019-6-30 10:54</span><br>
<span>沙耶的羽化结局?算是人类团灭吧，男主一直活在表面也没什么好结局</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi 4A, And ...</span><br>
<span>我觉得男主最后也be了，那些沙耶子孙认不认男主当高祖父根本没法保证，都是怪物啊，又不是手冢的收集人种</span><br>
</p><p><b>珀伽索斯座圣衣: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-6-30 00:40</span><br>
<span>其实比起小说我个人也更喜欢电影恶意太经典了 但是对一部分戳到雷点的人就会特别难受 也可以理解吧 ...</span><br>
<span>看相关报道，好像是老金本人也认为电影的结局更好</span><br>
<span>但对我来说电影结局太致郁了，后来补了小说反倒喜欢上小说版的男主和结局了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span> 本帖最后由 aptx8285144 于 2019-6-30 11:56 编辑 </span><br>
<span>wxshaonv2000 发表于 2019-6-30 10:03</span><br>
<span>还没人提田中吗</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>提田中要看是哪部了，亚尔斯兰算是放飞自我，银英到是能接受大部分人的结局，泰坦尼亚的话如果能理顺藩王的心理进程那还是能理解的</span><br>
</p><p><b>doublehit: </b><br>
<span>黑暗侵袭，先给你希望，再将希望击碎</span><br>
<span>林中小屋这种团灭接受度就比较高了，毕竟整个电影都带点戏谑气质</span><br>
</p><p><b>Jobtown: </b><br>
<span>想了想还是伊甸安吧……主要震撼我的是搞不懂老光头怎么这么下得了手,妇孺老幼一个都不给放过</span><br>
</p><p><b>拱猪: </b><br>
<span>看了这贴我恶魔人ptsd要犯了，🐴的垃圾玩意儿去死去死</span><br>
</p><p><b>城管的尸傅: </b><br>
<span>要按主楼的标准，伊甸王也算不上团灭，因为最后那帮人的死亡画面光芒璀璨绚烂万般，就跟像星辰诞生一样，完全就是在映照宇宙重生的设定</span><br>
<span>而且在人物的情感表达上也完全没有什么好心塞的，倒不如说伊甸王结局那帮子人，上一刻你死我活不死不休，下一刻集体欢声笑语手牵手奔向新世界的桥段我倒觉得更加倾向于“毛骨悚然”，光头也确实成功在这部作品里表达出了他那经典的“大家都死光光就不会再有争斗啦”的思想。</span><br>
</p><p><b>Meteors: </b><br>
<span>荡寇将军张嶷 发表于 2019-6-30 02:06</span><br>
<span>万能钥匙，女主全程都在努力做一个有行动力的好人结果被坑成狗了，太恶心。 ...</span><br>
<span>害 这电影我还三刷过，一遍比一遍觉得草蛋</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1843207[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
