<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>究竟云游戏玩家有没有资格通过看视频/文章/电台评论游戏</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>究竟云游戏玩家有没有资格通过看视频/文章/电台评论游戏</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:34:25 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>究竟云游戏玩家有没有资格通过看视频/文章/电台评论游戏[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1943188-1-1.html</link>
      <description>究竟云游戏玩家有没有资格通过看视频/文章/电台评论游戏&#13;
现在感觉是该说清楚了吧。
&#13;
在稽核吃了一天的瓜，感觉云游戏成了稽核们回怼反对者最有力的武器，那么还是说清楚比较好，云游戏玩家究竟有没有资格评论游戏？
&#13;
由于各种各样原因，云游戏是个没办法回避的问题，毕竟人的精力是有限的，但人也是渴望交流的，云游戏后的对游戏评论产生各色也是没有办法。
&#13;
我觉得最为电子游戏这个门类，通过各种云来的游戏是能说明一定的问题的，尤其是对游戏剧情方面，云游戏玩家其实是有资格评论的，视频/文章/电台是很本身能说明一些游戏的问题，云游戏机遇自己所知的东西发表评论没什么问题。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>莉莉橙: </b><br>
<span>Lunamos 发表于 2020-6-22 09:35</span><br>
<span>其实现在云玩家群体的组成比真玩家复杂得多。认认真真跟着一个主播或者一个几十小时的流程视频从头到尾云完 ...</span><br>
<span>我赞同你的观点，但从实际情况来说，把云玩家细分成轻云中云重云大云特云云破天际，对讨论氛围的改善并没有什么实际好处</span><br>
<span>云玩家最大的罪过不是不买游戏，不是品鉴能力低，不是看法片面，是对正常讨论环境的摧毁。云玩家如果能不贪图一时嘴瘾，别掺和正常讨论，也不会背上这样骂名</span><br>
</p><p><b>CrayS1: </b><br>
<span>本身就主打”电影化叙事” 那么看过“电影“的还能算云玩家么？</span><br>
</p><p><b>zhwpjy: </b><br>
<span>可以 但是不能已主播为依据 主播觉得好不好玩不能作为 评价游戏的论据</span><br>
</p><p><b>newshadow: </b><br>
<span>什么？明知是一坨屎还要我给钱？你算什么东西？</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>不可不信邪: </b><br>
<span>其实底特律变人这种虽然剧情固定没啥gameplay，但分支很多，要云完不容易的，而且玩起来按照自己喜好和价值观选交互和云起来我觉得感受还是不太一样。美末2这种主线剧情完全没得选的，云和玩剧情部分我觉得差距不大，看pdp玩乔尔之死那段他的感受和我的感受高度一致</span><br>
<span>https://b23.tv/BV1jA411i7ra</span><br>
<span>pdp玩乔尔之死，剧透慎入</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5010, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>Aegis1213: </b><br>
<span>“云游戏没有资格评论游戏”隐含这样一个逻辑：没有亲身体验便不能确信某件事；</span><br>
<span>如果这样，没用脚走过地球每一寸土地的人不能支持“地球是圆的”，没有真正体验过二战的人不能说德国是邪恶的，这本身是很荒唐的逻辑，我们生活中很多的常识与知识本就来自道听途说。</span><br>
<span>就事论事的话，Tlou2很多“真玩家”批评“云玩家”的手段就是放张通关截图/奖杯，配上一句“我觉得很好/感动”之类的话，至于他们真的比云玩家多体验了什么，以及这些体验会对游戏评价带来什么变化，也说不出个所以然。</span><br>
<span>说这些话的人，我觉得不是希望大家冷静下来对游戏评价，而是一种以偏概全的谬论来为自己辩护： “有些云玩家的观点是不足信” 变成了“所有云玩家的观点是不足信”</span><br>
</p><p><b>Aegis1213: </b><br>
<span>“云游戏没有资格评论游戏”隐含这样一个逻辑：没有亲身体验便不能确信某件事；</span><br>
<span>如果这样，没用脚走过地球每一寸土地的人不能支持“地球是圆的”，没有真正体验过二战的人不能说德国是邪恶的，这本身是很荒唐的逻辑，我们生活中很多的常识与知识本就来自道听途说。</span><br>
<span>就事论事的话，Tlou2很多“真玩家”批评“云玩家”的手段就是放张通关截图/奖杯，配上一句“我觉得很好/感动”之类的话，至于他们真的比云玩家多体验了什么，以及这些体验会对游戏评价带来什么变化，也说不出个所以然。</span><br>
<span>说这些话的人，我觉得不是希望大家冷静下来对游戏评价，而是一种以偏概全的谬论来为自己辩护： “有些云玩家的观点是不足信” 变成了“所有云玩家的观点是不足信”</span><br>
</p><p><b>trentswd: </b><br>
<span> 本帖最后由 trentswd 于 2020-6-22 11:10 编辑 </span><br>
<span>不知道，我不关心能不能评价，我只关心我会不会买</span><br>
<span>那我不买怎么玩呢？所以买之前肯定会看评测/直播，来确定这游戏我会不会喜欢，不喜欢就不买了</span><br>
<span>另一方面很多人骂云玩家，也不是真的骂云玩家</span><br>
<span>骂的只是意见不同的罢了，而云玩家是最好的理由。假设你通关了，全成就了，难道就能互相理解吗？并不会，分歧只会更深而已</span><br>
</p><p><b>nsevit: </b><br>
<span>游戏是用来玩的，云玩家评论游戏和看了图片就评论某道菜好不好吃一样，听过也就算了，没什么认真辩论的必要。作为我个人对自己的要求，如果是云的游戏哪怕心里觉得再傻逼也不会公开场合去喷的。</span><br>
<span>但反过来说，一个游戏几天之内被全网喷到各大论坛头条说明这游戏本身多半哪里有问题，好比你这菜做出来就一副屎像，被喷了也办法对么</span><br>
</p><p><b>莉莉橙: </b><br>
<span>trentswd 发表于 2020-6-22 11:09</span><br>
<span>不知道，我不关心能不能评价，我只关心我会不会买</span><br>
<span>那我不买怎么玩呢？所以买之前肯定会看评测/直播，来确 ...</span><br>
<span>那么你觉得为什么云玩家会成为有效的骂人方式</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>莉莉橙 发表于 2020-6-22 07:42</span><br>
<span>胡搅蛮缠什么劲，你在的讨论圈子里绝大部分人都没条件上场抗詹姆斯，所以你的意见在你这个讨论圈子里是站 ...</span><br>
<span>你才是偷换概念胡搅蛮缠的那个人。</span><br>
<span>任何人都可以云，都可以评论，看一张截图就可以尽情评论。</span><br>
<span>问题不在于评论的人，而在于采信这些评论的人。</span><br>
<span>我是个轻度玩家，玩游戏是为了找乐子消磨时间，我当然看云评论了，大家都说傻逼，难道我会买来吃屎？</span><br>
<span>我是个重度玩家，我看了云评论，但是我对该系列有了解，半信半疑地下了单然后吃屎。</span><br>
<span>我是个业内人事，我看了云评论，但是工作就是工作，明知道是屎然后我也得花钱买回来吃。</span><br>
<span>所以问题压根不在云玩家和云评论上，在于玩家对自己的定位如何。</span><br>
<span>试图把云玩家污名化在我看来就是试图垄断对游戏评论的解释权。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HLK-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>莉莉橙: </b><br>
<span>蕾丝控 发表于 2020-6-22 12:15</span><br>
<span>你才是偷换概念胡搅蛮缠的那个人。</span><br>
<span>任何人都可以云，都可以评论，看一张截图就可以尽情评论。</span><br>
<span>不是云玩家先假装自己很有了解而去大放厥词，谁会采信一个连起码了解都没有的人的意见？云玩家自己搞臭了群体名声还不断产出垃圾意见污染正常讨论圈子，反过来还要求舆论拿他们和他们的意见当回事，这跟某个N-word群体是不是有点像？</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>莉莉橙 发表于 2020-6-22 12:21</span><br>
<span>不是云玩家先假装自己很有了解而去大放厥词，谁会采信一个连起码了解都没有的人的意见？云玩家自己搞臭了 ...</span><br>
<span>你说这些一点实际内容都没有的车轱辘话干嘛？</span><br>
<span>我再问你，区别是否云玩家的门槛在哪里？</span><br>
<span>是买了？是游戏时间？还是通关？是成就？还是要一定积分？</span><br>
<span>如果我说某游戏起码要赢过某某人才不算云，那是不是全世界只有一个人不是云玩家？</span><br>
<span>本来游戏圈有鄙视链就够奇怪了，合着你们还想再加几条？？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HLK-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>莉莉橙: </b><br>
<span>蕾丝控 发表于 2020-6-22 12:26</span><br>
<span>你说这些一点实际内容都没有的车轱辘话干嘛？</span><br>
<span>我再问你，区别是否云玩家的门槛在哪里？</span><br>
<span>这标准还不明白么？你对游戏发表的意见并没有实际的游戏经历去支持，那么你就是云玩家。我再重复一遍，云玩家的罪过不是买不买玩不玩，而是污染讨论氛围，你发表没有实际游戏经历支持的意见破坏讨论氛围摧毁玩家之间信任，挨骂不是活该？</span><br>
</p><p><b>nemesia: </b><br>
<span>主要还是很多云玩家分不清“事实”和“观点”。</span><br>
<span>云玩家对“观点”的复读对游戏的讨论环境是毁灭性的，因为对于某部分的好坏的“观点”本来就是多样性的，也许有的人就是认为好，有的人认为坏，有的人认为soso。但是云玩家本能倾向于复读极端的观点，而且对“观点”的反驳往往需要非常复杂的手段，这样游戏的风评非常容易极端化。</span><br>
<span>云玩家对“事实”的复读危害并没有那么大，因为云玩家难以掌握详尽的事实，不详尽甚至错误的事实容易被驳倒。</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>莉莉橙 发表于 2020-6-22 12:29</span><br>
<span>这标准还不明白么？你对游戏发表的意见并没有实际的游戏经历去支持，那么你就是云玩家。我再重复一遍，云 ...</span><br>
<span>明白了，和你意见不一致就是污染舆论环境，就是云玩家。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HLK-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>莉莉橙: </b><br>
<span>蕾丝控 发表于 2020-6-22 12:33</span><br>
<span>明白了，和你意见不一致就是污染舆论环境，就是云玩家。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HLK-AL00, Android 10上的 S1 ...</span><br>
<span>你能带着脑子看看我的话么？</span><br>
<span>一款游戏，你对浅表的内容发表意见，当然不需要去对游戏做什么深入了解，说说人设、说说画面，没人在乎你的意见。你深入到游戏系统、核心机制、叙事手法。氛围营造这些方面，还用浅白的了解去发表意见甚至复读哗众取宠的观点，那挨骂不是活该么</span><br>
</p><p><b>woodcoin: </b><br>
<span>地球是圆的还是平的？</span><br>
<span>10个人家里蹲告诉我是圆的 ，1个环游世界的回来告诉我是平的</span><br>
<span>我会相信是平的</span><br>
<span>100个人家里蹲都告诉我是圆的 ，1个环游世界的回来告诉我是平的</span><br>
<span>我会相信是圆的</span><br>
<span>要是家里蹲装旅行家乱发言，那就祝他身体健康</span><br>
</p><p><b>为啥: </b><br>
<span>只有老八和吃了虾仁的李菁才有资格评价奥利给，其他人都是Cloud Eater，没有深入了解只会发表和复读哗众取宠的观点污染环境，真正去撤硕里亲身体验带来的冲击是Cloud Eater无法想象的</span><br>
</p><p><b>真田安房守: </b><br>
<span>一鱼两吃</span><br>
<span>只要云的方向符合云的方式，云玩家也没啥不好，完全可以参与讨论</span><br>
<span>具体来说，只讨论主线剧情，那全篇云过的玩家跟实操一遍的玩家没多大差别，当然可以讨论；但进一步要讨论一些分支细节背景设定之类需要在游戏里的犄角旮旯发现的内容，云玩家要讨论时就得给出足够的证据链，来证明自己确实云过了这些内容且能形成通顺的逻辑</span><br>
<span>系统方面也一样，指令式RPG的buliding，云玩家照样可以讨论；但即时反馈的内容（最典型的是手感、节奏之类）就不适合云</span><br>
<span>云通关游戏是大势所趋，一味排斥不过是一种老害症状</span><br>
</p><p><b>体质的错: </b><br>
<span>这么多游戏类型，就avg我看云玩家是大概可以评论的</span><br>
<span>但如果一个游戏的叙事强调以交互为基础的沉浸感代入感，那云玩家显然没资格评论。云又不是交互，有没有代入是超级可疑的。人游戏的最大卖点就是你不断交互不断代入才能体会剧情，结果你把它简化成了看电影，这显然不对。</span><br>
<span>但我觉得，经由网友剪辑的那种游戏电影是可以被云玩家评论的，因为这种作品本身确实就由up主担当类似导演的角色，把一个剧情该怎么聚焦，该怎么理解已经整理好了。云玩家其实是这种作品的最适受众。</span><br>
<span>但显然不少人产生了错觉，以为游戏主播在直播的时候就担当了导演的角色。其实不对，游戏主播没有进行剪辑，并且有大量的评论干扰观众理解。很少有电影是直接放素材带然后还加上导演评论音轨的吧可见一斑。</span><br>
</p><p><b>莉莉橙: </b><br>
<span>为啥 发表于 2020-6-22 12:40</span><br>
<span>只有老八和吃了虾仁的李菁才有资格评价奥利给，其他人都是Cloud Eater，没有深入了解只会发表和复读哗众取 ...</span><br>
<span>要是你把品评人文作品的难度跟鉴别大便与否的难度划等号的话，那你的脑子可能真的不适合玩游戏</span><br>
</p><p><b>莉莉橙: </b><br>
<span>真田安房守 发表于 2020-6-22 12:42</span><br>
<span>一鱼两吃</span><br>
<span>只要云的方向符合云的方式，云玩家也没啥不好，完全可以参与讨论</span><br>
<span>云游戏毫无疑问是大势所趋，我也云了不少游戏，但我不会就我凭云得来的感受去对游戏进行什么深层次的褒贬。排斥云玩家和排斥云玩家的胡言乱语是两码事</span><br>
</p><p><b>真田安房守: </b><br>
<span>莉莉橙 发表于 2020-6-22 12:49</span><br>
<span>云游戏毫无疑问是大势所趋，我也云了不少游戏，但我不会就我凭云得来的感受去对游戏进行什么深层次的褒贬 ...</span><br>
<span>总有一天你会面对满屏的“云玩家的胡言乱语”，甚至“胡言乱语”的定义权也会从你手中变到云玩家手中</span><br>
<span>除非不参与讨论，否则与云玩家共存是个不得不接受的问题</span><br>
<span>所以解决方式从根本上说是个如何跟云玩家讨论该讨论的问题的技术细节，而非大是大非的立场</span><br>
</p><p><b>莉莉橙: </b><br>
<span>真田安房守 发表于 2020-6-22 13:02</span><br>
<span>总有一天你会面对满屏的“云玩家的胡言乱语”，甚至“胡言乱语”的定义权也会从你手中变到云玩家手中</span><br>
<span>除 ...</span><br>
<span>当云玩家的贬义逐渐劣化，一些新新人类开始以云玩家为傲的时候，他们就会主动与“靠玩游戏才能品评游戏的迂腐老头”们隔离开，不会像前面坛友的例子那样家里蹲假冒旅行家了，就实现圈子自净了（笑</span><br>
</p><p><b>trentswd: </b><br>
<span> 本帖最后由 trentswd 于 2020-6-22 14:26 编辑 </span><br>
<span>莉莉橙 发表于 2020-6-22 11:45</span><br>
<span>那么你觉得为什么云玩家会成为有效的骂人方式</span><br>
<span>因为比较简单</span><br>
<span>假设我通关了 那么再骂人就要想新点子</span><br>
<span>比如“你不喜欢还要通关 贱不贱” “某些玩家没有审美素养”</span><br>
<span>很累的，远不如一个云玩家简单</span><br>
<span>当然，回归到标题，其中还有一些微妙的问题</span><br>
<span>打个比方，假设我没玩过血源，我看了别人直播然后不打算玩</span><br>
<span>我说“我不喜欢恐怖题材所以不玩”（这种评价没问题但是没必要在公开场合说因为太私人了没价值）</span><br>
<span>我说“我不喜欢堆怪所以不玩”（这种评价问题很大因为堆怪不堆怪不玩是很难准确评价的，肯定会被骂的）</span><br>
<span>但是我玩过血源了</span><br>
<span>我说“血源不也堆怪吗”（虽然我玩过但是因为对堆怪这种东西的评价和主流不同，也是会被骂的，被骂云玩家的概率也很高）</span><br>
</p><p><b>幻想风靡_: </b><br>
<span>这是要洗白《幻》么？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>MonicaRuan: </b><br>
<span> 本帖最后由 MonicaRuan 于 2020-6-22 15:19 编辑 </span><br>
<span>真田安房守 发表于 2020-6-22 12:42</span><br>
<span>一鱼两吃</span><br>
<span>只要云的方向符合云的方式，云玩家也没啥不好，完全可以参与讨论</span><br>
<span>非常赞同这里说的。其实只要云的合理是没关系的，现在有些优秀的解说文字甚至视频其实是云玩家写/做的，一样能获得真玩家的真诚认同。现代玩家群体对游戏的诉求远远比几十年前宽广，不仅仅满足于具体一款游戏的攻关策略，对其相关的文化、制作、历史都提出了很高的要求；而挖掘一些比较有深度的剧情细节原型和来历，需要的是玩家/观众的知识储备而不是真实体验，这种情况下和玩过没玩过其实没有太大关系</span><br>
<span>甚至你说的“反馈”“节奏”如果涉及到专业知识，“专业”云玩家都可以说几句。比如讲，音乐游戏在讨论判定严格、是否zure之类的问题的时候，资料数据和专业推断远比“实际手感”重要，在核心音游玩家讨论的时候，玩没玩过是一个重要的参考，但也仅是参考而已，最后还是资料和专业推断定锤。如果“实际手感”和资料不符，首先怀疑的是玩家感觉本身，如果大量玩家表现出同一个问题，才会去考察资料的问题。</span><br>
<span>我觉得这里比较麻烦的（i.e. 有趣的）问题是，往往大部分云玩家没有太多自我约束意识，可能会在特定的时期和部分真玩家共鸣形成一种浮夸的集体观念从而盖过其它“沉默大多数”真玩家的选择和判断; 很多知名作品和他的续作都存在这种现象，一些低评价的续作游戏慢慢的口碑回暖。尤其是过了首发风口后，新玩家在同时接触续作和旧作时，往往会出现与首发时截然不同的判断。</span><br>
</p><p><b>qsscwddv: </b><br>
<span>nsevit 发表于 2020-6-22 11:38</span><br>
<span>游戏是用来玩的，云玩家评论游戏和看了图片就评论某道菜好不好吃一样，听过也就算了，没什么认真辩论的必要 ...</span><br>
<span>讨论美末2的剧情，不就是看过一个菜的图片么。看了菜的图片（流程视频看剧情）觉得就是坨屎，当然可以出来说这个菜的卖相不行（剧情喂屎）。但是看了菜的图片去评论厨师手艺（gameplay），那自然要被人嘲笑了。</span><br>
<span>美末2这次都是在骂剧情，所以并没有什么问题。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1943188[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>究竟云游戏玩家有没有资格通过看视频/文章/电台评论游戏[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1943188-1-1.html</link>
      <description>究竟云游戏玩家有没有资格通过看视频/文章/电台评论游戏&#13;
现在感觉是该说清楚了吧。
&#13;
在稽核吃了一天的瓜，感觉云游戏成了稽核们回怼反对者最有力的武器，那么还是说清楚比较好，云游戏玩家究竟有没有资格评论游戏？
&#13;
由于各种各样原因，云游戏是个没办法回避的问题，毕竟人的精力是有限的，但人也是渴望交流的，云游戏后的对游戏评论产生各色也是没有办法。
&#13;
我觉得最为电子游戏这个门类，通过各种云来的游戏是能说明一定的问题的，尤其是对游戏剧情方面，云游戏玩家其实是有资格评论的，视频/文章/电台是很本身能说明一些游戏的问题，云游戏机遇自己所知的东西发表评论没什么问题。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>小命4: </b><br>
<span>云玩家地位提升一贴？今天才知道云游戏还要发表评价是一件露脸的事</span><br>
</p><p><b>exiaexa: </b><br>
<span>我的理念就一句话，云玩家可以，云完了还要当键盘侠的爬，不论任何情景</span><br>
<span>因为云玩家对一款游戏的评价永远都是断层的，这种人参加到社交讨论里除了给别人添堵有啥卵用</span><br>
<span>又不想花钱又不想花时间，又想装逼又要享受和别人讨论的社交愉悦感</span><br>
<span>咋不上天啊</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>这是一种因果关系的两种判断</span><br>
<span>先说可不可以，关于这个，大前提是言论自由。无论从间接资料掌握到一些正确信息，还是根本就是在胡说八道，谁都可以参与。但是，参与进来就要承担语言所概括的一切后果。自由既保证智慧，也保证愚昧，但没有道理让愚昧和智慧平起平坐。</span><br>
<span>再说值不值得“云游戏”，我不去做，但不失为环境下的一个选择。“云游戏”的本质是让他人的认识替自己思考，直接得出具有概括性的模糊的结论。虽然这是不靠谱的，但是现在的环境下虽然游戏（以主机而言）比过去的少，但游戏所携带的信息量是过去的数十倍，就如同社会其他事物一样进入了知识爆炸的时代。</span><br>
<span>举个例子，STG《铁板阵》当年为了论证那种飞行铁板似的敌人到底能不能被打爆，当时有志探讨的日本玩家需要有心人自创同人志之后圈子里传阅，这样很难掌握到正确的信息，于是就出现了类似“256发射击可以KO”的都市传说。而现在如果一个有一定订阅量的上传者制作视频上传后，可能很快所有人都会把他的结论作为普遍认识。</span><br>
<span>分享更加快捷的视频流通，以及社交软件，智能手机，5G网络的应用是不能阻止的技术进步。不能回避，不如加以利用，但要有底限。</span><br>
</p><p><b>aceralon: </b><br>
<span>只要你夸这个游戏就有资格</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCLM10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>南去: </b><br>
<span>这几把游戏找个流程实况暂停看看信和自己玩有什么区别？</span><br>
</p><p><b>920619lqy: </b><br>
<span>只论了解剧情，看视频够了。需要亲自玩过才好做出评价的是玩法上的内容。</span><br>
</p><p><b>拾与拾柒: </b><br>
<span>评论剧情的话，完全可以</span><br>
</p><p><b>fsjrday: </b><br>
<span>你要真把完整的游戏流程云完也还好，我就问有多少人是看了个梗图或者看了个“三分钟带你看完XXX”这类视频就到处复读对线的。不得不说现在游戏社区发达了，云玩家本质玩的是社区不是游戏，至于对线讨论的游戏是死亡搁浅还是tlou2对他们来说都一样</span><br>
</p><p><b>fsjrday: </b><br>
<span>七色梦幻亚雷特 发表于 2020-6-21 22:03</span><br>
<span>剧情为主的rpg没问题</span><br>
<span>rpg明明是最不能靠云的一类，剧情为主也不行。角色扮演最重要的不就是“扮演”吗，亲自陪装配技能应对各种boss的体验是云不来的，但凡你遇到个懒得研究系统甚至直接单机开挂的主播体验都会大打折扣</span><br>
</p><p><b>joker9527: </b><br>
<span>什么时候论坛贴吧甚至任何能发表言论的地方绑定索尼微软任天堂steam的游戏id能查成就和游戏时间这世界就清净了，玩过这游戏的那随便怎么吐槽，没玩过的看看他有没有玩过类似的游戏，之前游戏阅历怎么样，也能衡量评论的有效性，就怕那种只玩过GTA5 巫师3 黑魂3的张口就来，偏偏贴吧B站之类的地方这种小将和孝子还特别多，然而说到底也没啥卵用，你去奖杯站翻个5级号奇葩言论的奖杯他都能给你解释成开小号。</span><br>
</p><p><b>系色可符香: </b><br>
<span>能评，谁都可以评，别人也没法把你堵嘴绑手是不，你的评论有没有人看那是另一回事</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>king520kyo: </b><br>
<span>一棍子打死根本没有意义 云的人不同 云的游戏不同都有不一样的结论</span><br>
<span>非要争个定义出来不就是某些人洗白的伎俩吗</span><br>
<span>比如你云美末和云gt赛车能是一回事吗？</span><br>
</p><p><b>king520kyo: </b><br>
<span>一棍子打死根本没有意义 云的人不同 云的游戏不同都有不一样的结论</span><br>
<span>非要争个定义出来不就是某些人洗白的伎俩吗</span><br>
<span>比如你云美末和云gt赛车能是一回事吗？</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>谁也不能堵上你的嘴。我只希望云玩家评论的时候先声明一下是云玩家，这样我也好节省时间。</span><br>
</p><p><b>shlovekd: </b><br>
<span>云的人和云的人聊，手打的和手打的聊就好，现在缺个这个功能，两伙人本质上尿不到一个壶里。就和会踢球的看男足和不会踢的看男足一样。永远是口水</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>天网 发表于 2020-6-21 22:12</span><br>
<span>看楼上想到的，up自制视频本质都是热心播主把某种内容重新整合灌输给观众。经验/技术/知识一切。xx分钟了解 ...</span><br>
<span>那些看X分钟看完电影/动画的人只是想了解一下，人家一般不发表评论，更不会装得好像自己是动漫高手的样子。</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span>作为消费者的评分没意义，作为潜在消费者的评分当然有意义：</span><br>
<span>云了游戏后……</span><br>
<span>已购买点赞 = 请玩过再评价</span><br>
<span>已退款/放弃购买点赞 = 云玩家，你真的很卑鄙</span><br>
<span>本来就不会买点赞 = 云玩家你好，云玩家再见</span><br>
<span>已购买拉黑 = 受害者+1</span><br>
<span>已退款/放弃购买拉黑 = 正当权利，受害者+1</span><br>
<span>本来就不会买拉黑 = 云玩家你好，云玩家再见</span><br>
</p><p><b>leachiman: </b><br>
<span>不使用、不购买就给好评/差评的行为，和水军无异</span><br>
</p><p><b>Corruptwing: </b><br>
<span>云过整个游戏讨论剧情是肯定有资格了</span><br>
</p><p><b>莉莉橙: </b><br>
<span>云游戏付出的金钱时间精力成本要小很多，相对的游戏体验也会与真的去玩有所区别。你凭云来的感受去发表意见，就应该做好因为这个区别而被人反驳和批评的心理准备，也就是收益和风险相对应。</span><br>
<span>换句话说，天下没有让你省了事还能无风险大放厥词的好事</span><br>
<span>再换句话说，出来混，挨打要站稳</span><br>
</p><p><b>胡桃丶: </b><br>
<span> 本帖最后由 胡桃丶 于 2020-6-22 06:46 编辑 </span><br>
<span>同意，玩家社区就该绑定游戏平台账号！这样大家都可以随便说话，有没有人要听就另说了，怪猎只狼这种可以竞速的游戏最好直接甩上自己的HR，武器使用次数，最佳记录，竞技游戏摆清楚段位和服务器，要喷要对战直接约，少BB</span><br>
<span>最好楼主可以设置，在本帖里自动显示和某某游戏有关的数据</span><br>
</p><p><b>Stellar_Frost: </b><br>
<span>视频云的话，剧情和部分美术可以，gameplay不行</span><br>
<span>文章和电台这种纯二手就算了吧</span><br>
</p><p><b>秋开: </b><br>
<span>挺卑鄙的，把一个人的情报分析能力看成婴幼儿。首先并不是所有自媒体和媒体都打10分或吹成神，“差评都是云玩家”这个结论就很弱智，何况很多好评也是云玩家fanboy。</span><br>
<span>不能正面游戏的硬伤和争议点，把媒体抢先获取情报的能力无限放大，骑脸教育玩家。剧情这点，云玩家和实机玩家本身体验就差异很小。媒体说gameplay云云叙事方式影响剧情体验，云玩家不懂。</span><br>
<span>是的，每一个杀人犯背后都有一个可歌可泣的故事，我要不要听完这个故事原谅杀人犯？</span><br>
<span>现在国内大多数正常玩家，不想听你什么艺术逼逼。何况这玩意算不算艺术先打个问号。人物动机，性格转变和剧情推动本身通过云剧情视频，难道非弱智正常人不能下个判断？</span><br>
<span>按高高在上的媒体说，一个姑娘通过接触一个男人几次后不想和他深交。但这个男人媒婆说很不错，所以按这个姑娘头逼她先交往一段时间。</span><br>
<span>毕竟姑娘在媒婆眼中就是“云玩家”。</span><br>
<span>凭什么？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVA-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>すぴぱら: </b><br>
<span>你们网爆xz的时候不会真的买过xz的cd吧</span><br>
</p><p><b>enc: </b><br>
<span>不是云的问题</span><br>
<span>好好云一遍一样有资格评论，但问题是太多都没怎么云就开始评头论足的巨魔和小学生</span><br>
<span>所以还是相信自己的感觉吧，真的牛逼的东西是很难得到全世界的认可的</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>djinn: </b><br>
<span>没资格。</span><br>
</p><p><b>superlink: </b><br>
<span>结果论，跟资格没关系。你觉得云评论不对想怼回去去，怼到后面怼不过了一句云玩家，这就很没面。云的讨论也能讨论，只要讨论的是对的，手段没关系。就像我rpg玩多了，云一会儿也能大致看出游戏系统到底怎么样。如果不想讨论要么避开拉黑封杀都行。泄愤言论跟云玩家帽子在我看来都是取乐的无效信息</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>那我评价篮球比赛还得上场抗一下詹姆斯呗？？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HLK-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>mcq_2: </b><br>
<span>自己觉得好玩就行了，为什么要在意别人的看法。</span><br>
</p><p><b>莉莉橙: </b><br>
<span>蕾丝控 发表于 2020-6-22 07:35</span><br>
<span>那我评价篮球比赛还得上场抗一下詹姆斯呗？？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HLK-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2 ...</span><br>
<span>胡搅蛮缠什么劲，你在的讨论圈子里绝大部分人都没条件上场抗詹姆斯，所以你的意见在你这个讨论圈子里是站得住的。同样云玩家只找云玩家交流想法，别把自以为是的浅薄意见泻得满地都是的话，也没人特意来批评他们。现在的问题是云玩家硬要冒充正经玩家来拔高自己才导致口水仗。不信你开个“这里是xx游戏的云意见交流楼，玩过游戏的谢绝入内”的帖子，看看有多少回帖</span><br>
</p><p><b>fzlong: </b><br>
<span> 本帖最后由 fzlong 于 2020-6-22 07:54 编辑 </span><br>
<span>这次媒体不云的比云玩家还过分？</span><br>
<span>建议先禁止所有10分云吹的媒体评论游戏</span><br>
</p><p><b>percy1234: </b><br>
<span>没资格。深度内容可以不了解，但至少得通一遍。</span><br>
</p><p><b>矢吹可奈: </b><br>
<span>如果云玩家说的话有明显漏洞或者罔顾事实那确实应该批判啊，但别人就抓着游戏明显的缺点进行批判你骂他一句云玩家那只是对人不对事罢了，就算没有云玩家缺点依旧在那，买了游戏的人依旧会对缺点进行批判，又不会因为花了几百块就会把屎吃成糖</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span> 本帖最后由 Gooddays 于 2020-6-22 08:23 编辑 </span><br>
<span>mcq_2 发表于 2020-6-22 07:42</span><br>
<span>自己觉得好玩就行了，为什么要在意别人的看法。</span><br>
<span>问题在于 “觉得好玩” 之前要 “付钱买”，那除非觉得数百元不是钱或自己时间多至可以浪费，否则自然先了解他人看法。</span><br>
<span>这世界也不是所有人也玩完其他游戏，除了 TLOU2 便没东西玩的悽惨情况，既然可以选择那当然在购买前先增加了解。</span><br>
<span>如果ND可以让我们先免费玩 TLOUS，喜欢才付钱，或给予更宽鬆的退货选择，例如能足以让我们好好感受优劣的试玩版，我也会考虑亲自确认游戏质素，即使全世界说是屎我也可能跳进去。</span><br>
</p><p><b>小命4: </b><br>
<span>我认为即使是播片游戏，云的体验和实际游玩的体验也是相差甚远。真正的使用手柄去操作所能获得的代入感和情感冲击力要比单纯看视频强太多</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span>mintpie 发表于 2020-6-22 05:56</span><br>
<span>谁也不能堵上你的嘴。我只希望云玩家评论的时候先声明一下是云玩家，这样我也好节省时间。 ...</span><br>
<span>你只要无视所有评测便成，要玩便自己玩，要云也当然是自己云。即使有人真的亲身玩完，也不代表那人觉得神作时你一定不会觉得是屎吧。</span><br>
<span>其实最应该看发表意见的人的历史，如果那人对剧情评价跟你亲自玩后的想法一直以来是90%同步，即10个游戏中只有1个你会有非常不同的看法，那即使他从来也是云通关，单以剧情满足度来说他觉得是屎的东西，你9成也会觉得是屎。当然 Gameplay 便另计。</span><br>
<span>但当一个每次也亲自玩完后，对游戏的评价可以90%跟你相反时，难道他说神作你便真会不加思考立刻买吗？</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>Gooddays 发表于 2020-6-22 08:34</span><br>
<span>你只要无视所有评测便成，要玩便自己玩，要云也当然是自己云。即使有人真的亲身玩完，也不代表那人觉得神 ...</span><br>
<span>我讨论游戏不是为了寻找认同感的。恰恰相反，我很欢迎与我角度不同、意见相反的评价。云玩家无论与我意见相同还是相反都没有任何意义。</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span>小命4 发表于 2020-6-22 08:23</span><br>
<span>我认为即使是播片游戏，云的体验和实际游玩的体验也是相差甚远。真正的使用手柄去操作所能获得的代入感和情 ...</span><br>
<span>即使云跟亲身玩有分别，当其他3A游戏云是佳作，到云 TLOU2 是屎时，真的亲自玩时大家提升不见得有大差异，即是说亲身玩时还是 “相比其他3A游戏（什至非3A），TLOU2 便是屎”。</span><br>
<span>这只是简单的横向比较，除非对你来说有很多游戏是亲自玩反而远不及云，否则在 “假设亲自玩一定比云好” 的情况下，TLOU2 也未必能靠亲自玩成为好作品。</span><br>
<span>而对我来说云及亲自玩在剧情上感觉不会差多远，至少我云完觉得是佳作时，亲身玩绝对不会失望。云的时候觉得是劣作时，亲身去玩时除了 Gameplay 外，对剧情的感受可能好一点，但从来不会出现 “云时是屎剧情，亲自玩变好剧情” 的情况。</span><br>
</p><p><b>xxxllz: </b><br>
<span>很大可能neil durckmann都没通关游戏呢</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span> 本帖最后由 纯战士 于 2020-6-22 09:00 编辑 </span><br>
<span>买游戏前总得想办法了解啊，不管是用哪种方式，看官方预告片难道就不是云了么，只不过是被官方选择过的信息，还不如玩家的信息靠得住，不然赔了钱又吃屎谁负责……</span><br>
<span>就个人经验来说，不管是云视频，还是先看看游戏的资料什么的，只要你不是看别人玩的感受结论，而是看实际的东西，判断不会有多大问题。</span><br>
<span>了解之后以为不错，玩了不怎么样的挺多，了解之后以为不好，玩了发现很好，我个人一个都没遇到过……因为通常来说，在操蛋的缺点面前，优点往往一文不值</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span> 本帖最后由 Gooddays 于 2020-6-22 09:12 编辑 </span><br>
<span>mintpie 发表于 2020-6-22 08:44</span><br>
<span>我讨论游戏不是为了寻找认同感的。恰恰相反，我很欢迎与我角度不同、意见相反的评价。云玩家无论与我意见 ...</span><br>
<span>问题在于假如在对方没声称自己是云或亲自玩的情况下，你也没能力看出对方的评价是基于云或玩，那你很难得到你追求的东西吧。</span><br>
<span>以 TLOU2 为例，大家也以 “评价剧情” 为主题去讨论时，即使全部人也说已亲自通关，只要大家一心批评剧情，再加句 “剧情差至 Gameplay 再好也变得没意义”（特别是删除了网战），即使全都是云玩家你也未必能看得出来吧。</span><br>
<span>你既然发帖叫人告诉你他们是否云，你也应明白在讨论剧情上很难找出谁是云。既然你玩了整个游戏也不能看出谁是云，那不是证明那剧情的问题真是非常大吗？那些批评连亲身玩的人也要认同其存在。</span><br>
</p><p><b>UnhappyTails: </b><br>
<span>云玩家评论云过的部分我觉得没问题，被没云过的部分打脸也没问题</span><br>
<span>云过全部作品的凭什么不能评论剧情，你也是两个眼睛主播也是两个眼睛，还真当沉浸式体验是次次次世代24kvr眼镜吗.......</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span>顺便说一句，我们看 PV 或媒体去决定是否买游戏，比云通关还不堪，因为 PV 一定展现最好，媒体很多只有文字声音，而且是单一人士的主观意见吧了（即使那人没收钱尽量客观评价）。</span><br>
<span>如果觉得云没意义，那以后还是不要看 PV 及媒体评分，至少不要用来决定是否购买游戏。</span><br>
</p><p><b>ArowRocher: </b><br>
<span> 本帖最后由 ArowRocher 于 2020-6-22 09:24 编辑 </span><br>
<span>1.玩没玩过游戏不要评论只是一个门槛，不是一个反驳，用这个理由可以偷懒跳过讨论直接攻击。</span><br>
<span>如果每一个人都买了游戏才评论，这个门槛就会变成买了几份/买没买限定版，最后变成粉圈的5000消费粉籍线。</span><br>
<span>2.就像某楼说的，只要你没说漏，机核就只能正面回复你，没有诛心的机会。</span><br>
<span>3.嘴长你自己身上，想说就说，你的发言只有有道理和没道理两种，与玩没玩过没关系，但没玩过很容易说出没道理的话。</span><br>
</p><p><b>茶卡特尔: </b><br>
<span>云，都可以云，云完后能不能说话取决于云的什么类型的游戏。</span><br>
<span>像之前那个全民热云的底特律便乘人，官方主打剧情，操作性近乎没有，看视频通关比自己上手体验还要好，云能拥有百分之一百二的游戏体验，当然可以评价。</span><br>
<span>但现在多的是在魂系列or类魂游戏里指点江山的，看了一两个攻略，就满地拉屎，满世界说游戏里某boss垃圾，打不过完全是玩家技术问题，某游戏难度系数不及某游戏，前者玩家比后者玩家低人一等。这种不行。甚至像岛哥哥的搁浅，好歹也是主打gameplay，一个云玩家视频通关后一转化身岛孝子（or岛黑）也很搞笑。</span><br>
<span>现在tlou2大家不都在批剧情喂屎吗，我觉得就这方面，云玩家当然有资格把它批倒批臭。</span><br>
<span>在这一点上，我支持互联网大数据，各大游戏平台和社交网站数据共享，在哪哪儿论坛评价某某游戏的时候，id下面显示一个“xx游戏时间为oo小时”，有效避免无谓的对线。</span><br>
</p><p><b>4ckc: </b><br>
<span>说到底，评论的正确与否，与是否是云玩家没有必然关系。云玩家也可能说出真知灼见，机核那帮人都真玩过TLOU2，难道他们的言论就有道理了吗</span><br>
<span>至于在网络上的评论是否能够对线成功，首先公认的前提是，你说服的大多数情况下不可能是对方，而只能是围观的吃瓜群众。</span><br>
<span>那么在这个意义上，决定能否对线成功的是品味，思维能力，分析逻辑以及语言组织能力，与你是不是云玩家没有必然联系。</span><br>
<span>假如你作为一个真玩过的，说出的话都不如云玩家的评论服众只能无能狂怒用云玩家的帽子来攻击对方，那岂不是说明你是个真上手都比不上人家云的辣鸡货色</span><br>
</p><p><b>C.W.Nimitz: </b><br>
<span>有，因为很多游戏媒体也是不玩游戏就报道游戏了</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span> 本帖最后由 Lunamos 于 2020-6-22 10:38 编辑 </span><br>
<span>其实现在云玩家群体的组成比真玩家复杂得多。认认真真跟着一个主播或者一个几十小时的流程视频从头到尾云完全剧情是很难的事情。原来定义的那种老老实实的云玩家感觉也在大量减少。我已经无法想象一个被各种信息轰炸的现代人有精力去云一个大几十个小时的XBDE或者FF7Re的全流程视频。而例如剧情剪辑（减掉战斗和跑图），剧情梗概（逐字稿的剧情讲述），文字剧透+部分观看剧情甚至论坛通关等方式也是有的。如果再加上各种断断续续观看（主播云常见），高倍速、拖拽跳过，还有论坛知乎的拾人牙慧式云……现在的云玩家和云玩家之间的区别，甚至有可能高于全成就和两小时退款的真玩家。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-6-22 09:43 编辑 </span><br>
<span>Lunamos 发表于 2020-6-22 09:35</span><br>
<span>其实现在云玩家群体的组成比真玩家复杂得多。认认真真跟着一个主播或者一个几十小时的流程视频从头到尾云完 ...</span><br>
<span>抬杠下，我觉得还是比全成就玩家和两小时玩家小的，因为就算认认真真看完的绝大多数有效信息量都不高（纯靠看能看出问题要的水平太高以及看本身无法察觉的问题太多），而两小时玩家（起个头就直接弃了）和全通玩家后者在信息量上要丰富的多，前者是个0~10的关系，后者可能是个0.1~100的关系。云玩家的主力跟看个娱乐综艺放松脑子的差不多，指望他们的平均鉴赏水平和鉴赏态度，太天方夜谭了。</span><br>
</p><p><b>丹德里恩: </b><br>
<span>机核是个人都在吹满分神作，结果不也没几个通关的吗</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1943188[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>究竟云游戏玩家有没有资格通过看视频/文章/电台评论游戏[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1943188-1-1.html</link>
      <description>究竟云游戏玩家有没有资格通过看视频/文章/电台评论游戏&#13;
现在感觉是该说清楚了吧。
&#13;
在稽核吃了一天的瓜，感觉云游戏成了稽核们回怼反对者最有力的武器，那么还是说清楚比较好，云游戏玩家究竟有没有资格评论游戏？
&#13;
由于各种各样原因，云游戏是个没办法回避的问题，毕竟人的精力是有限的，但人也是渴望交流的，云游戏后的对游戏评论产生各色也是没有办法。
&#13;
我觉得最为电子游戏这个门类，通过各种云来的游戏是能说明一定的问题的，尤其是对游戏剧情方面，云游戏玩家其实是有资格评论的，视频/文章/电台是很本身能说明一些游戏的问题，云游戏机遇自己所知的东西发表评论没什么问题。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>全性保真: </b><br>
<span>究竟云游戏玩家有没有资格通过看视频/文章/电台评论游戏</span><br>
<span>现在感觉是该说清楚了吧。</span><br>
<span>在稽核吃了一天的瓜，感觉云游戏成了稽核们回怼反对者最有力的武器，那么还是说清楚比较好，云游戏玩家究竟有没有资格评论游戏？</span><br>
<span>由于各种各样原因，云游戏是个没办法回避的问题，毕竟人的精力是有限的，但人也是渴望交流的，云游戏后的对游戏评论产生各色也是没有办法。</span><br>
<span>我觉得最为电子游戏这个门类，通过各种云来的游戏是能说明一定的问题的，尤其是对游戏剧情方面，云游戏玩家其实是有资格评论的，视频/文章/电台是很本身能说明一些游戏的问题，云游戏机遇自己所知的东西发表评论没什么问题。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-6-21 21:54 编辑 </span><br>
<span>播片不是游戏，云游戏是玩家</span><br>
<span>那孟德尔能上游戏论坛收集信息来发表言论，那也挺有价值的，要不要以后连云都不用云了，用三手咨询来讨论好了。</span><br>
<span>玩完游戏里发的评论能看的玩意十个人有一个也算好的了，还要再来堆吃别人二手货色的，嫌垃圾不够多？</span><br>
<span>“我电影没看过，但看过UP主讲的”“动画没看过，我看过UP主讲XX”“书没看过，但看了简介”……我觉得还是建一个云端区供这些脑波大师们交流比较好，我觉得他们的共同语言和话题会比其他的看上去近得多</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span>这取决于你有没有说漏嘴。。。。</span><br>
</p><p><b>byisme001: </b><br>
<span>部分索尼游戏云它都算给它脸了</span><br>
</p><p><b>dragonzeal: </b><br>
<span>机核说的像是玩过的人都在给10分好评一样</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span>首先，请说好的玩家出示通关证明</span><br>
</p><p><b>hippias: </b><br>
<span>以前没机会云只能遇肉吃肉遇屎吃屎，现在有云的机会了媒体没垄断能力了当然要这么嘲讽。</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>我觉得问题不是云玩家，而是结论传播评论家，在传播的过程中结论被进一步提纯极化。但这是客观的传播规律，比起批判传播的载体，不如试着去利用这个机制为自己所用。如果用不起来，那不正说明你的立场没有群众基础没有生命力吗？</span><br>
</p><p><b>Asukalangley33: </b><br>
<span>有这么多时间对线的肯定没有打通游戏，怎么说都要小20小时</span><br>
<span>所以说别人云的自己也是云，很合理</span><br>
</p><p><b>椎名mahuyo: </b><br>
<span>骂大圣归来之前需要先通次关么</span><br>
</p><p><b>oldgamer: </b><br>
<span>红都剧院24排4号 发表于 2020-6-21 21:19</span><br>
<span> 这取决于你有没有说漏嘴。。。。</span><br>
<span>哈哈哈哈哈哈哈哈我擦笑死我了这句</span><br>
</p><p><b>theworld: </b><br>
<span>好好云完一遍的是有资格评价一下的，不管是不是片面，恶心的是那些云都懒得云跟着几句话剧透和几张梗图就狂欢的巨魔们</span><br>
</p><p><b>不可不信邪: </b><br>
<span>云玩家批判下播片的剧情我觉得毫无问题，其它内容没发言权</span><br>
</p><p><b>soulsfags: </b><br>
<span>如果这样能使播片游戏变少的话，那我就支持云玩家批评播片游戏</span><br>
</p><p><b>JoelBirch: </b><br>
<span> 本帖最后由 JoelBirch 于 2020-6-21 21:46 编辑 </span><br>
<span>脑瘫跳脸云玩家必死；</span><br>
<span>一般云玩家评价基础剧情不成问题；</span><br>
<span>高阶云玩家可以全面理解剧情，甚至可以部分评价设计类问题；</span><br>
<span>顶尖云玩家完全可以云清楚地图设计关卡设计甚至数值等类似问题，不过这种人肯定首先是个玩家其次还得很有经验，还得确实花了时间去研究了，市面上很少很少；</span><br>
<span>唯一无法逾越的厚壁障是操作问题，你说你熟读怪猎生态史出招派生表也是屁用没有对吧，FPS枪械手感也完全没法靠云，马里奥操作时机把控和很多动作小细节也一样；但弱操作的游戏，尤其是解谜啊逛地图啊这种壁垒就低很多了；</span><br>
<span>再更高端的人就是设计师了，其实很多游戏都得靠云，当然这个就是专业范畴了</span><br>
<span>不过以上也只是说看视频的人，要是连视频都没看靠什么文章电台等其他媒介云的，连剧情都不配讨论直接爬</span><br>
</p><p><b>NegativeRamos: </b><br>
<span>“让老百姓说话，天塌不下来”</span><br>
</p><p><b>hesoyamlp: </b><br>
<span>我是觉得云玩家可以就剧情，画面这些视频能反应的东西做评论。</span><br>
<span>“手感”“游戏性”这种就难说了</span><br>
</p><p><b>缺德猫: </b><br>
<span>不知道，但我以前听电台机核编辑们没玩就评价的事不少。</span><br>
</p><p><b>000000: </b><br>
<span>云游戏肯定是玩家，不过实际情况不好说，游戏涉及的个人交互体验太多了</span><br>
</p><p><b>Traum: </b><br>
<span>当然有，不过仅限于需要点赞流量的时候</span><br>
</p><p><b>KafuuEriri: </b><br>
<span>现在云游戏最大问题难道不是热心博主直接把游戏嚼碎了然后花5分钟连玩法带关卡带剧情灌输给想云的人</span><br>
</p><p><b>矩形冰块: </b><br>
<span>有谁敢说自己从来没云过呢，或者说没通关，没全结局全成就，看看别人的视频算不算云呢。</span><br>
</p><p><b>wlgdc: </b><br>
<span>看你有没有让人闭嘴的权利或者能力 互联网吵架你也懂得</span><br>
</p><p><b>soulsfags: </b><br>
<span>矩形冰块 发表于 2020-6-21 21:59</span><br>
<span> 有谁敢说自己从来没云过呢，或者说没通关，没全结局全成就，看看别人的视频算不算云呢。 ...</span><br>
<span>云过，云过后吹爆和云过后直球辱骂是三个完全不同的概念</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>剧情为主的rpg没问题</span><br>
</p><p><b>魂淡放我出去: </b><br>
<span>在信息来源确定真实无误的情况下，云了什么东西就评价什么东西，云视频就评价画面剧情，云文章就评价文章里面提到的东西</span><br>
<span>但就真实无误的前提而言，除了视频以外，其他可信度都太高</span><br>
</p><p><b>diablost3: </b><br>
<span>看来都是吃太饱</span><br>
</p><p><b>theworld: </b><br>
<span>soulsfags 发表于 2020-6-21 22:00</span><br>
<span>云过，云过后吹爆和云过后直球辱骂是三个完全不同的概念</span><br>
<span>还要加一种连云都不云网上随便看几句剧透或者梗图就辱骂的</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>玩都没玩过你凭什么说是屎</span><br>
<span>你都玩完了凭什么还说是屎</span><br>
</p><p><b>失业十年: </b><br>
<span>第一步：你是云玩家</span><br>
<span>第二步：你游戏都没玩通关有什么资格评价？</span><br>
<span>第三步：如果你能通关，说明这游戏一定有吸引你的地方，你怎么能骂它垃圾？</span><br>
<span>这套路都用好久了</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>失业十年 发表于 2020-6-21 22:08</span><br>
<span>第一步：你是云玩家</span><br>
<span>第二步：你游戏都没玩通关有什么资格评价？</span><br>
<span>第三步：如果你能通关，说明这游戏一定有吸 ...</span><br>
<span>这种水平的话都反驳不了， 那不谈论游戏也挺好的</span><br>
</p><p><b>天网: </b><br>
<span>看楼上想到的，up自制视频本质都是热心播主把某种内容重新整合灌输给观众。经验/技术/知识一切。xx分钟了解xx，xx分钟看完xx，xx分钟入门xx，都属于此类。</span><br>
<span>看科普，没人喷你为什么不亲自去啃专业书。看扫盲，没人喷你为什么不亲自去深入学习而在这看懒人包。乃至xx分钟看完某电影和动画系列，也不会有人喷云观众。但为什么唯独内容换成游戏会比较容易遭人反感呢。</span><br>
</p><p><b>失业十年: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-6-21 22:12</span><br>
<span>这种水平的话都反驳不了， 那不谈论游戏也挺好的</span><br>
<span>反驳谁？为什么要反驳？谁听你反驳？</span><br>
</p><p><b>hesoyamlp: </b><br>
<span>天网 发表于 2020-6-21 22:12</span><br>
<span>看楼上想到的，up自制视频本质都是热心播主把某种内容重新整合灌输给观众。经验/技术/知识一切。xx分钟了解 ...</span><br>
<span>假如一个人看了科普，扫盲，然后就开始对一些东西进行不那么准确的指点，态度还不太好。那也是挺遭人反感的。</span><br>
</p><p><b>roamer: </b><br>
<span>电影不就是看过就有资格评论的吗？</span><br>
</p><p><b>鱼肉丸子: </b><br>
<span>没有资格</span><br>
<span>但是云玩家有资格表达自己的感受</span><br>
<span>这个游戏很垃圾×</span><br>
<span>我觉得这个游戏我很不喜欢√</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>天网 发表于 2020-6-21 22:12</span><br>
<span>看楼上想到的，up自制视频本质都是热心播主把某种内容重新整合灌输给观众。经验/技术/知识一切。xx分钟了解 ...</span><br>
<span>什么时候这些没遭人反感。哔哩哔哩UP在动画区什么待遇？专楼观赏待遇。</span><br>
<span>哪里来的唯独？</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>失业十年 发表于 2020-6-21 22:15</span><br>
<span>反驳谁？为什么要反驳？谁听你反驳？</span><br>
<span>你的意思是你很在乎一个傻逼？</span><br>
</p><p><b>天网: </b><br>
<span>hesoyamlp 发表于 2020-6-21 22:16</span><br>
<span>假如一个人看了科普，扫盲，然后就开始对一些东西进行不那么准确的指点，态度还不太好。那也是挺遭人反感 ...</span><br>
<span>我想过这点了，科普扫盲，xx分钟看完系列里面弹幕大战·、乱喷乱指点的多了，一点都不必游戏少。</span><br>
<span>刚才没想到的，可能游戏有个操作性吧，换成技术性运动/厨艺之类需要实操的，自己没弄过却指点江山就比较容易被喷成键盘</span><br>
</p><p><b>大喇叭花田: </b><br>
<span>椎名mahuyo 发表于 2020-6-21 21:23</span><br>
<span>骂大圣归来之前需要先通次关么</span><br>
<span>我在机核这样评论被塞抹布了。</span><br>
</p><p><b>红烧肉: </b><br>
<span>主打剧情播片的游戏云玩家完全有资格评播片的部分啊。</span><br>
</p><p><b>飞姆托: </b><br>
<span>最简单的道理，谁说云玩家不行，那简单我就回怼请晒出大圣归来通关存档</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>jxzeroga0: </b><br>
<span>当然有资格，没有法律规定你的眼睛和手不能靠云打字喷粪</span><br>
<span>但云体验肯定是有局限性的，认知有偏颇被指出来还没有自知自以为是到处评头论足的，我只在tlou2见到这么多理直气壮的云玩家群体</span><br>
</p><p><b>maiyunfei: </b><br>
<span>有资格，谁都有资格，只是没有任何价值而已</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>NTの末裔: </b><br>
<span>嘴张在自己身上，难道还不能说话了吗？</span><br>
<span>老子想喷就喷，想骂就骂，想赞就赞。</span><br>
</p><p><b>aruruu: </b><br>
<span>jxzeroga0 发表于 2020-6-21 22:28</span><br>
<span>当然有资格，没有法律规定你的眼睛和手不能靠云打字喷粪</span><br>
<span>但云体验肯定是有局限性的，认知有偏颇被指出来还 ...</span><br>
<span>国足？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BKL-AL20, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>gane1010: </b><br>
<span> 本帖最后由 gane1010 于 2020-6-21 23:02 编辑 </span><br>
<span>这东西又不是非黑即白 也看怎么云了 就像这次你说剧情恶心 塑造垃圾 顽皮狗傻x 我举双手赞成 但是有一批云玩家就让人无语了 像我把自己游玩体验说出来 表示这游戏剧情烂的无可救药 对一代玩家实在残忍但是gameplay部分还是可圈可点 就有人跑出来怼我说 某某up主说这游戏gameplay不行 又有人说某主播说了这是烂游戏 玩法不行 某某游戏某某部分比这游戏好多了甚至音画建模不行都出来了 </span><br>
</p><p><b>chillstar: </b><br>
<span> 本帖最后由 chillstar 于 2020-6-21 23:05 编辑 </span><br>
<span>只评论剧情，不去云叙事结构我觉得没什么，但是做媒体的能不能先做到把游戏打完再做视频/文章/电台？</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>平时看你坛各种巨魔钓鱼，看这帖看到还有这么多人这么客观公正，具有屎里淘沙的坚韧不拔的毅力真是让我感到惊讶。真是温暖人心</span><br>
</p><p><b>我被骗了五块钱: </b><br>
<span> 本帖最后由 我被骗了五块钱 于 2020-6-21 23:15 编辑 </span><br>
<span>剧情随便云，云到具体的游戏手感或者操作体验就不行就类似底特律你可以骂剧情圣母，人物逻辑前后不一可以，但是你说这游戏就播片毫无操作性，看视频和上手没差别就不行</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1943188[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
