<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>同时补高达00和铁血，产生一个想法。</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>同时补高达00和铁血，产生一个想法。</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:45:10 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>同时补高达00和铁血，产生一个想法。[300-350]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1849318-1-1.html</link>
      <description>同时补高达00和铁血，产生一个想法。&#13;
最近在补高达，听说00口碑不错，也听说铁血是一坨shi，但人总有好奇心，想知道这两者差距到底有多大。
&#13;
所以边看00，也边看铁血，而且方式比较奇葩，是看一集00，看一集铁血，再看一集00，接着再看一集铁血......
&#13;
现在两边各看了5集，有一个想法，觉得铁血在叙事上更能吸引人看下去，而00前几集似乎光在挖坑，看完5集依然一头雾水，不明所以。
&#13;
铁血前边几集，一开始就把这群主角放在悬崖边上了，这些人的决策和行动，基本上就是为了活下去。
&#13;
在这个故事前5集，一个角色，在怎样的立场，采取怎样的行动，带来怎样的影响，大体是清晰明了的。
&#13;
这些人有明确的目标（生存、造反、把金发大小姐送到月球），所做出的行动也是朝着这个目的前进，而且都有阶段性进展。
&#13;
不同阵形的角色行动，也制造了剧情上的冲突，让故事得已继续进行，主角方也一直处于“不前进就只能灭亡”的状态下。
&#13;
而另一边00，一开始就是在搞屎棍，除第五集救人外，行动的理由和动机都很神秘。口号是要消除纷争，实际上就只是凭着高性能机体到处作乱。
&#13;
在这个故事前5集，一个角色，是什么立场，到底怀着怎样的目的，为什么采取这样的行动，基本上未搞清。
&#13;
这些人的目标过于空乏（消除纷争），所做出的行动也没体现出对完成目标有何具体进展。
&#13;
故事的往前推进，更多取决于处在主角阵形对立面的几个政治集团，他们之间制造纷争，让主角团有了武力介入（搞屎棍）的理由，故事才往前推进。
&#13;
这么一对比下来，看铁血后续发展的冲动就更强烈，反而没什么心思看00。
&#13;
可能看完全部之后，我也会觉得铁血比不上00，但就前边几集来看，我是真的觉得铁血的观感比00更好。
&#13;
而当自己把这个想法告诉推荐我看00的朋友，基本上只会质问我为什么比起00会更喜欢铁血这坨shi.....
&#13;
难道光凭5集就真能看出铁血比不过00？
&#13;
那么对铁血评价的大崩盘到底是在什么时候？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>zjoi: </b><br>
<span>交叉铃 发表于 2019-8-2 19:06</span><br>
<span>如果你看过lz后来在这楼的回复其实也该知道他就是一个活生生的跟你说的【00前5集还算整部作品里不错的部 ...</span><br>
<span>【因为我讨厌00所以它是一坨shi是客观存在的事实】</span><br>
<span>你是我？还是我肚子里的蛔虫？我怎么想你又知道了？</span><br>
<span>还是说，习惯性的以己度人？</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>zxzx7753 发表于 2019-8-2 19:09</span><br>
<span>虽然都叫高达 差异很大不是常识一样么喜欢就喜欢讨厌也不用跳出来踩0083动画立意上比铁血恶心10倍踩 ...</span><br>
<span>因为0083的军国主义是最恶臭的一坨屎，批了好些年了，甚至连反转的余地都没有。</span><br>
<span>铁血更多的是蠢和冈妈自己太恶意，如果制作方能按住冈妈果断给她喂药把握住作品走向，第二季重新写，仍旧有成为良作的可能，虽然得和机战L改种命剧本一样大改</span><br>
</p><p><b>zxzx7753: </b><br>
<span>荡寇将军张嶷 发表于 2019-8-2 19:14</span><br>
<span>因为0083的军国主义是最恶臭的一坨屎，批了好些年了，甚至连反转的余地都没有。</span><br>
<span>铁血更多的是蠢和冈妈自 ...</span><br>
<span>铁血的主题就是孤儿泪吧拿剧情来说就是少了00里那个思想家光头的指引   现代社会处在社会底层的少年根本没有办法翻天甚至奥尔加自己也清楚只能作为棋子让自己人过得好一点无论激进不激进他们抱的大腿加一起也没号角粗</span><br>
<span>—— 来自 Sony H9493, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>Ray: </b><br>
<span>真不明白你们为什么要答理那些不知道哪里跑出来的、一看就知道是巨魔的货？接连几楼一大堆字总结出来无非他讨厌的片都是垃圾，剧情是弱智编的，口碑是水军刷的，粉丝是花钱买的，销量怪人傻钱多，全世界观众都不及他上下嘴皮子一碰来得权威，讲来讲去不就是那套众人皆醉我独醒，我说是屎就是屎的调调，过时啦</span><br>
</p><p><b>瞬间少年JUMP: </b><br>
<span>zjoi 发表于 2019-8-2 18:56</span><br>
<span>【你把一个从头到尾都没有对故事走向产生过较大影响，甚至删掉都基本不影响主线剧情的马仔设为男主本身就 ...</span><br>
<span>别逗了，小人物旁观者视角是0080这样能明显看出以小见大倡导主题的，三明一没足够的心理描写或者第三人称旁白，二又体现不出他这个视角跟其它打手的区别，这就叫再常见不过的套路？</span><br>
<span>后面就更无语了，我有说过三明刻画得好与不好吗？吹冷血爆杀你怎么不吹胡索一个孩子，目睹多少触目惊心的屠杀，一到战场杀人如麻，背心莫得感情，为了任务，一言不合立马自爆，傻子那急了还擅自单人抡名义上是友军的三位一体，捅爱纽都连眼都不眨一下</span><br>
</p><p><b>Ray: </b><br>
<span>Solid/Liquid 发表于 2019-8-2 18:59</span><br>
<span>铁血这种“冷血爆杀”有一个名词叫杀伐决断流来着。这种东西调性一般和宅论坛不符。</span><br>
<span>照这么说的话直接避开 ...</span><br>
<span>该杀就杀不等于滥杀，杀伐果断这种事干好了叫杀伐果断，干不好就叫疯狗乱咬人了</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span>LLX本身国家的设定就是fxck your mind,还国家联合体blabla的</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>flypig_zhy 发表于 2019-8-2 19:33</span><br>
<span>LLX本身国家的设定就是fxck your mind,还国家联合体blabla的</span><br>
<span>鲁路修那个蠢得连三国地名都捏出来的世界观我好歹也当他努力过了，蠢归蠢点但至少认真了一下……铁血真是白瞎了捏的那个庞大的火星移民背景设定。愣是沦为黑帮打斗……</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>zxzx7753 发表于 2019-8-2 19:18</span><br>
<span>铁血的主题就是孤儿泪吧拿剧情来说就是少了00里那个思想家光头的指引   现代社会处在社会底层的少年根 ...</span><br>
<span>稍微让主角产生一点让观众可以共情的战斗目标和角色成长，都不至于到这个样子。作为指引者的奥尔加自己都不知道还能有什么更高的目标让他们做</span><br>
</p><p><b>zjoi: </b><br>
<span>瞬间少年JUMP 发表于 2019-8-2 19:24</span><br>
<span>别逗了，小人物旁观者视角是0080这样能明显看出以小见大倡导主题的，三明一没足够的心理描写或者第三人称 ...</span><br>
<span>理解能力堪忧</span><br>
<span>我只是告诉你，你抱怨的这个内容：</span><br>
<span>【你把一个从头到尾都没有对故事走向产生过较大影响，甚至删掉都基本不影响主线剧情的马仔设为男主本身就有问题，又不是纪录片或者人物传记】</span><br>
<span>只是一个常见的模式，是你少见多怪而已。。</span><br>
<span>我又没说【铁血用这个模式用的很好】。。。你别总是自己树靶子自己打好吧</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span>荡寇将军张嶷 发表于 2019-8-2 19:37</span><br>
<span>鲁路修那个蠢得连三国地名都捏出来的世界观我好歹也当他努力过了，蠢归蠢点但至少认真了一下……铁血真是 ...</span><br>
<span>我忍到光膀子矿工那里就望天了，第三集就扔掉了</span><br>
<span>LLX起码知道自己够无聊的</span><br>
</p><p><b>zxzx7753: </b><br>
<span> 本帖最后由 zxzx7753 于 2019-8-2 20:14 编辑 </span><br>
<span>荡寇将军张嶷 发表于 2019-8-2 19:42</span><br>
<span>稍微让主角产生一点让观众可以共情的战斗目标和角色成长，都不至于到这个样子。作为指引者的奥尔加自己都 ...</span><br>
<span>底层人民想称王称霸就是共同战斗目标吧但似乎无法引起观众共鸣</span><br>
<span>角色成长是有的甚至每个人都有成长但手握的资源太少翻不了篇   </span><br>
<span>比如楼里讨论的工具人三明想种地甚至试了很多品种来测试火星土壤适合种什么但处在他那个位置他知道自己只能走那条路从和奥尔加相遇的小时候就决定了而且没有动摇过（其实也动摇过所以打MA时开了挂 同时也是为了断了自己的这一想念）</span><br>
<span>奥尔加一直在迷茫直到死前才想通他要的其实并不是权利他本质想法和三明是一直的就是保护家人</span><br>
<span>但是保护家人就需要做斗争他一直想着逃避这种斗争死前才想明白这种斗争是不会停下来的一直烦恼把家人送上战场去送死的决定是否错误最终认识到他并没有做错所以才会说只要继续他就一直在前面等</span><br>
<span>真正的和平只能通过斗争才能获得（其实有点像绿绿的自爆爆完白皮猪才知道不能忽视他们社会地位也就提高了就像咖喱饭和蝴蝶女知道不要去惹他们 不要压榨得太过）（胡言乱语中</span><br>
<span>—— 来自 Sony H9493, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>瞬间少年JUMP: </b><br>
<span>zjoi 发表于 2019-8-2 19:47</span><br>
<span>理解能力堪忧</span><br>
<span>我只是告诉你，你抱怨的这个内容：</span><br>
<span>我上一楼就有在暗示你理解能力有问题了，现在自己拎出来把帽子扣给我可还行</span><br>
<span>旁观者视角叙事的作品有很多，但铁血压根就没有体现这类作品的特点，也就是说长颈龙冈妈只是单纯漫无目的就把三明塑造成现在这种打手而已，不存在他想用外部视角讲故事这种意图，摆出一副高高在上一脸嘲讽的嘴脸，那你倒是说说有哪些是像铁血这样的作品啊</span><br>
<span>我从未说过三明冷血的一面刻画不好，只说他也懂得人情世故，但是以前的作品照样也有类似的描写，怎么到铁血就成了优点，而别的作品则装作视而不见？你先偷换概念然后说我自己树靶子？</span><br>
</p><p><b>zjoi: </b><br>
<span> 本帖最后由 zjoi 于 2019-8-2 20:58 编辑 </span><br>
<span>瞬间少年JUMP 发表于 2019-8-2 20:34</span><br>
<span>我上一楼就有在暗示你理解能力有问题了，现在自己拎出来把帽子扣给我可还行</span><br>
<span>旁观者视角叙事的作品有很多 ...</span><br>
<span>到底谁理解能力堪忧，自己读读你自己的话就知道了</span><br>
<span>【你把一个从头到尾都没有对故事走向产生过较大影响，甚至删掉都基本不影响主线剧情的马仔设为男主本身就有问题，又不是纪录片或者人物传记】</span><br>
<span>稍微分段理解下：</span><br>
<span>{【从头到尾都没有对故事走向产生过较大影响】+【甚至删掉都基本不影响主线剧情的马仔】}设为男主====【本身就有问题】</span><br>
<span>非常明显的意思，你的原话攻击的是【主角作为见证者，旁观而不推动，甚至不参与主线的剧情】这种模式</span><br>
<span>而到了我给你科普【这种模式很常见】以后，你又才改口称【三明一没足够的心理描写或者第三人称旁白，二又体现不出他这个视角跟其它打手的区别】</span><br>
<span>言下之意，【模式没问题，有问题的是铁血的用法。】</span><br>
<span>你这楼自己的言论就更明显了【旁观者视角叙事的作品有很多，但铁血压根就没有体现这类作品的特点】</span><br>
<span>但是你最上面第一句，明明攻击的是【模式本身就有问题】，之后却又改口【模式没问题，只是铁血用法有问题】，典型的自相矛盾！</span><br>
<span>这么简单的逻辑都看不懂，还谈理解能力？</span><br>
</p><p><b>李彦秋: </b><br>
<span>flypig_zhy 发表于 2019-8-2 15:10</span><br>
<span>什么傻不拉叽的，毛子最高就是中层指挥官的份，连个将领级得都没出现，出现得唯一将领级是姓金，首都在上 ...</span><br>
<span>自己傻到家，区区一个俄罗斯一个高级将领都没有，这个俄罗斯军队听天朝人指挥，不是黑田傻到极点就是你自己幼稚。天朝当时世界加工厂（现在有些生产线转移到别的国家了），黑田玩了一个现实梗你还看不出。至于鲁路修的中国，就是把明朝和今朝叠加而已，我也没说鲁路修政治戏好，不过你连动画里的任何影射都看不出</span><br>
</p><p><b>_0_: </b><br>
<span>李彦秋 发表于 2019-8-2 21:49</span><br>
<span>自己傻到家，区区一个俄罗斯一个高级将领都没有，这个俄罗斯军队听天朝人指挥，不是黑田傻到极点就是你自 ...</span><br>
<span>那个金中将，没记错的话姓氏发音是キム，没搞错的话应该是韩国人……中国人的金姓在日文里发音是キン</span><br>
<span>不过拿这个当哪国人指挥哪国人的证据没什么意思，因为说不定俄罗斯也有其他高级将领，没讲出来罢了</span><br>
<span>玛内金哪国人来着？到剧场版的时候她几乎算地球联邦军最高指挥官那一层的了，这不也说明不了问题嘛</span><br>
</p><p><b>瞬间少年JUMP: </b><br>
<span>zjoi 发表于 2019-8-2 20:55</span><br>
<span>到底谁理解能力堪忧，自己读读你自己的话就知道了</span><br>
<span>【你把一个从头到尾都没有对故事走向产生过较大影响，甚 ...</span><br>
<span>偷换概念完现在改断章取义了？又不是纪录片或者人物传记</span><br>
<span>刻意帮我标红还分段理解，然后就选择性忽略啦？</span><br>
<span>还科普，你倒是科普几个出来别搞文字游戏好吗</span><br>
</p><p><b>瞬间少年JUMP: </b><br>
<span>zjoi 发表于 2019-8-2 20:55</span><br>
<span>到底谁理解能力堪忧，自己读读你自己的话就知道了</span><br>
<span>【你把一个从头到尾都没有对故事走向产生过较大影响，甚 ...</span><br>
<span>【至于铁血，倒是有除臭的吃shi方式=别去管剧情，看主角各种不BB，杀到底就行了】</span><br>
<span>我按你这观点，然后回复</span><br>
<span>吹打架不bb杀伐果断就更搞笑了，系列主角有几个没出现过杀急眼捅人的剧情？不出来就不会死为什么不明白？就这么一个展现角色形象多面性，放以前稀松平常的事情然后拿出来吹那么多年还不停的踩前作，生怕别人不知道他是云观众一样</span><br>
<span>何况三明这货，一有时间就唠嗑家族亲人儿女情长，接个吻撩公主搞双飞，还成了age之后又一个主角留种的tv高达，这就叫冷血麻木的刽子手了？</span><br>
<span>前一段红字，打架不BB放前作很常见，下一楼也有举例，</span><br>
<span>吹冷血爆杀你怎么不吹胡索一个孩子，目睹多少触目惊心的屠杀，一到战场杀人如麻，背心莫得感情，为了任务，一言不合立马自爆，傻子那急了还擅自单人抡名义上是友军的三位一体，捅爱纽都连眼都不眨一下</span><br>
<span>后一段红字跟你讲了，三明有所谓杀伐果断的表现，也有黏糊糊撩妹的时候，既打了你的脸，勉强也算是说明了前一段红字提到的多面性，哪里体现主角刻画好或者不好？</span><br>
<span>反倒是你，老说铁血是这种所谓的旁观者视角，那理由呢？依据呢？铁血不废话就是干，然而我说了其他作品也有，麻烦解释一下为啥自动忽视，别除了抠字眼啥干货都搬不出来</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span> 本帖最后由 Solid/Liquid 于 2019-8-2 23:03 编辑 </span><br>
<span> zjoi replied on 2019-8-2 19:07 引用:Solid/Liquid 发表于 2019-8-2 18:59 铁血这种“冷血爆杀”有一个名词叫杀伐决断流来着。这种东西调性一般和宅论坛不符。 照这么说的话直接避开 ... 所以你想定义，宅必须=脆弱玻璃心？？我可以谴责你恶意丑化宅吗？？？ </span><br>
<span>我之前其实是另一个说法，因为太难听生生编辑回去了</span><br>
<span>杀伐决断流是前几年一部分网文站不要再土嗨那个时期的最爱，传到美国变成红脖最爱，剩下的不展开了</span><br>
<span>不知道你究竟是敏感不想被人骂还是抻着脖子找骂</span><br>
<span>杀伐决断流为什么成为了一种“流”？因为除了不说话就是干之外也没剩下什么区分度。</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span> Ray replied on 2019-8-2 19:28 引用:Solid/Liquid 发表于 2019-8-2 18:59 铁血这种“冷血爆杀”有一个名词叫杀伐决断流来着。这种东西调性一般和宅论坛不符。 照这么说的话直接避开 ... 该杀就杀不等于滥杀，杀伐果断这种事干好了叫杀伐果断，干不好就叫疯狗乱咬人了 </span><br>
<span>人家当年起点和美国网文观众看的就是那个想干就干的“爽”劲，桥段审美，前因后果和剧情是第二位。没想到动画观众而且是高达观众也或多或少地吃这一套。</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span> 本帖最后由 flypig_zhy 于 2019-8-3 00:19 编辑 </span><br>
<span>李彦秋 发表于 2019-8-2 21:49</span><br>
<span>自己傻到家，区区一个俄罗斯一个高级将领都没有，这个俄罗斯军队听天朝人指挥，不是黑田傻到极点就是你自 ...</span><br>
<span>所以说就数一下出场具体状况，部队名称，政府首脑，首都，那么毛子领导人革联怎么脑补出来的？还俄罗斯军队？存在的只有联盟军队，就连和union的冲突也是联盟军。就因为西伯利亚毛子基层官兵比例高而且哪来的设定就算是总体比例有多少？超兵是印度的，熊叔副官是中国的，毛子投过来的就只有西伯利亚，至于黑田玩加工厂梗不就是你自己妄想？说不定黑田就很看好中国的发展也说不定，而且大背景还是300年后中间还有veda乱入操控，就连电梯的名字都叫天柱，毛子领导你叫傻，中国领导你也叫傻，你要咋的？</span><br>
<span>相比之下，LLX的所谓这种叠加你还真宽容啊</span><br>
<span>00S1这方面是不咋的，但是拿LLX来鄙视？</span><br>
</p><p><b>武の炽羽: </b><br>
<span>有些人这思维僵化得不要不要的。</span><br>
<span>我再重复一遍，00世界观的大架构是化石燃料资源枯竭+核能源被封印，（背地里在Veda的推动下）世界集结成三大阵营建造轨道电梯玩零和游戏。只知道拿现实世界中国与国冲突说事的都属于语文不及格。23世纪的西历世界国家这个概念已经逐渐模糊，主要矛盾是三大国家群之间以及三大国家群和没有加入三大国家群的国家（比如中东）之间的冲突。任何单个国家与国家之间，包括但是不仅限于三大国家群内部的矛盾/地区民族宗教纷争都是次要矛盾，这个前16集展示了好几个案例。</span><br>
<span>怎么解决现实世界中印巴冲突根本就不是水黑应该描绘的东西，这么高度复杂的政治/历史问题就以日本动画脚本监督的社会阅历社会地位可能能提出靠谱的方案吗？你们是不是对区区动画的脚本/监督有过高的期待了？</span><br>
<span>退一步说从21世纪到23世纪中间过了200年，留了200年空白，某些人就真的这么确定200年时间不够一些地区纷争的形式发生变化？</span><br>
<span>至于这中间怎么变化会发展成什么样的局势，我前面说了，不是高达动画应该去详述的。</span><br>
</p><p><b>李彦秋: </b><br>
<span>flypig_zhy 发表于 2019-8-2 23:32</span><br>
<span>所以说就数一下出场具体状况，部队名称，政府首脑，首都，那么毛子领导人革联怎么脑补出来的？还俄罗斯军 ...</span><br>
<span>如果人革联中国排老大那么人革联军队主干和核心角色就应该是中国人而不是毛子，被炸的军工厂在广州很明显是因为那一块现实中是天朝的重要制造业工业区，你这都不知道？故事是300年后，但黑田洋介就活在当下，世界观与现在最大的不同是石油枯竭中东衰落，其余都是参照冷战和后冷战的国际联盟做的，尽管划分极其粗糙谬误很多。人革联主席虽是中国人但军队主干是毛子，中国人和韩国人也参与其中但重要性比毛子弱。高达是日本人拍的，别妄想爱国。</span><br>
</p><p><b>李彦秋: </b><br>
<span>_0_ 发表于 2019-8-2 22:33</span><br>
<span>那个金中将，没记错的话姓氏发音是キム，没搞错的话应该是韩国人……中国人的金姓在日文里发音是キン</span><br>
<span>不 ...</span><br>
<span>00第二季结尾世界都重组了，没死的角色再安排职务，韩国算人革联成员除非韩国被北朝鲜灭了，不过这片子和XX主义没半毛钱关系，就这点也是00世界观的硬伤</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span> 本帖最后由 flypig_zhy 于 2019-8-3 01:02 编辑 </span><br>
<span>李彦秋 发表于 2019-8-3 00:44</span><br>
<span>如果人革联中国排老大那么人革联军队主干和核心角色就应该是中国人而不是毛子，被炸的军工厂在广州很明显 ...</span><br>
<span>所以说你哪来的兵员比例军事结构设定设定？客观点想，黑田也就因为战斗种族的名号往军队里塞了很多毛子，毛子领导人革联结果政治经济军队番号武器代号完全都是中国化连轨道天梯的名字都捞不着，广州被炸还不如说当年有个广州军区，我是广东人当年播的的时候还蹲在广州，轻工业为主的综合制造基地嘛，我哪里对黑田有妄想了？我妄想爱国的话，那你就是黄色皇俄</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span>李彦秋 发表于 2019-8-3 00:48</span><br>
<span>00第二季结尾世界都重组了，没死的角色再安排职务，韩国算人革联成员除非韩国被北朝鲜灭了，不过这片子和 ...</span><br>
<span>朝鲜半岛都是，一直冲到新几内亚，所以说当时日本才突兀，虽说已经无存在感的经济特区</span><br>
</p><p><b>瞬间少年JUMP: </b><br>
<span>flypig_zhy 发表于 2019-8-3 00:58</span><br>
<span>所以说你哪来的兵员比例军事结构设定设定？客观点想，黑田也就因为战斗种族的名号往军队里塞了很多毛子， ...</span><br>
<span>按设定集的说法，兔子管政治，毛子搞军事，印度提供科学技术，依照各国优势扬长避短</span><br>
</p><p><b>李彦秋: </b><br>
<span>flypig_zhy 发表于 2019-8-3 00:58</span><br>
<span>所以说你哪来的兵员比例军事结构设定设定？客观点想，黑田也就因为战斗种族的名号往军队里塞了很多毛子， ...</span><br>
<span>人革联经济命脉应该是中国，从王留美表面身份可以看得出来。军事毛子得占重头吧，毕竟谢尔盖·斯米尔诺夫这老头摆在这，其余军官角色数量和职位上毛子还是占重头。人革联设定来自冷战的东方阵营，机设和军队番号还有全民服兵役这些是刻意往冷战的东方阵营靠拢，不一定是刻意针对中国。人革联架构上政经归天朝军事归毛子，总之不可能中国人像美国那个联盟一样一家独大。广州兵工厂可能双重含义都有。</span><br>
</p><p><b>李彦秋: </b><br>
<span>flypig_zhy 发表于 2019-8-3 01:06</span><br>
<span>朝鲜半岛都是，一直冲到新几内亚，所以说当时日本才突兀，虽说已经无存在感的经济特区 ...</span><br>
<span>日本对于美国还是忠心耿耿或者说耿耿于怀</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span> 本帖最后由 flypig_zhy 于 2019-8-3 07:49 编辑 </span><br>
<span>李彦秋 发表于 2019-8-3 02:36</span><br>
<span>人革联经济命脉应该是中国，从王留美表面身份可以看得出来。军事毛子得占重头吧，毕竟谢尔盖·斯米尔诺夫 ...</span><br>
<span>这我不反对啊，人革联铁三角缺一不可各司其职嘛，还是按国家印象的分，不过就像当年铁三角里面23，33，91这三个号码也是有高有低，虽说不是皇帝詹姆斯和他的随从们</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span>瞬间少年JUMP 发表于 2019-8-3 01:34</span><br>
<span>按设定集的说法，兔子管政治，毛子搞军事，印度提供科学技术，依照各国优势扬长避短 ...</span><br>
<span>这我知道，我只是不认为军事的主导会导致联盟层面上的主导</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span>李彦秋 发表于 2019-8-3 02:37</span><br>
<span>日本对于美国还是忠心耿耿或者说耿耿于怀</span><br>
<span>傻慈出去玩或者实习都是跑天柱这边的，然后冲绳还有个小型空军基地，flag服役都拉个祭司慰灵祈福，安全保障靠美国，经济文化靠人革联，然后身为经济特区在国际上基本没有政治存在感，算是当年挺流行的看法，朴槿惠也这样玩不过毕竟美国殖民地玩脱了，不过就背景设定人革联海军都占着所罗门群岛和美国佬眼对眼了，澳大利亚就算了毕竟五眼联盟不打世界大战估计都是联合的，日本哪来的资本，毕竟动画还是要在日本本土卖碟的，当然比起奥布这种得观感还是好</span><br>
</p><p><b>李彦秋: </b><br>
<span>flypig_zhy 发表于 2019-8-3 08:00</span><br>
<span>傻慈出去玩或者实习都是跑天柱这边的，然后冲绳还有个小型空军基地，flag服役都拉个祭司慰灵祈福，安全保 ...</span><br>
<span>无论哪部片里日本都和美国搞在一块，而且无论好坏都是美国的棋子。日本人政治上绝对忠于美国，比吃里扒外的韩国人更甘愿当美国的走狗，但内心深处又恨美国，所以日本动画里美日关系永远是联盟又永远会或多或少体现些不信任和摩擦</span><br>
</p><p><b>sd276906: </b><br>
<span>李彦秋 发表于 2019-8-2 12:51</span><br>
<span>小清新还好意思谈政治，随便哪个论坛五毛还是美分都能扇你巴掌。00都能吹未来铁血必是高达经典。欧盟搞福 ...</span><br>
<span>笑死我了，你看过书么还来谈政治。你知道为什么印度发展比中国慢么？你知道中印的外交困局是什么么？你知道科索沃战争对欧盟的影响么？你知道利比亚、伊拉克、叙利亚战争带来的难民潮，战争在里面有几成作用么？你懂天主和东正的区别么？你懂法兰克、伦巴第、凯尔特、昂撒、日耳曼、诺曼、斯拉夫么？你知道斯拉夫是怎么细分的么？你知道斯拉夫民族是怎么内部撕逼的么？你知道毛子为啥不受西欧待见，永远也不可能融入西欧么？</span><br>
<span>总结一句话，你TM懂地缘政治么？不懂就先查查我问题的答案，一个星期都不够你看的。还什么五毛美分，地缘政治比日本人还烂怎么好意思出来丢人现眼？</span><br>
</p><p><b>李彦秋: </b><br>
<span> 本帖最后由 李彦秋 于 2019-8-27 21:46 编辑 </span><br>
<span>sd276906 发表于 2019-8-26 16:13</span><br>
<span>笑死我了，你看过书么还来谈政治。你知道为什么印度发展比中国慢么？你知道中印的外交困局是什么么？你知 ...</span><br>
<span>臭五毛天天看CCTV和整天谈中学历史教科书内容的货色还好意思谈国际政治，扯些没用的几百年前肤浅表面的旧事去讨论当今政治，满脑子五毛思维干净滚吧</span><br>
</p><p><b>李彦秋: </b><br>
<span>sd276906 发表于 2019-8-26 16:13</span><br>
<span>笑死我了，你看过书么还来谈政治。你知道为什么印度发展比中国慢么？你知道中印的外交困局是什么么？你知 ...</span><br>
<span>你这种货色我即使以前在天涯都见得少，天涯五毛都比你懂国际政治，CCTV和中学历史课的复读机</span><br>
</p><p><b>李彦秋: </b><br>
<span>某些天天读中学历史课本就号称饱读诗书每晚看CCTV4就自认为懂国际政治的五毛，有本事别看鬼子动画去追抗日神剧去</span><br>
</p><p><b>李彦秋: </b><br>
<span>sd276906 发表于 2019-8-26 16:13</span><br>
<span>笑死我了，你看过书么还来谈政治。你知道为什么印度发展比中国慢么？你知道中印的外交困局是什么么？你知 ...</span><br>
<span>“你知道为什么印度发展比中国慢么？你知道中印的外交困局是什么么？”在你这五毛眼里当然是印度阿三傻逼和万恶美帝。</span><br>
<span>“你知道科索沃战争对欧盟的影响么？你知道利比亚、伊拉克、叙利亚战争带来的难民潮，战争在里面有几成作用么？”当然在你五毛眼里万恶帝国主义使坏。</span><br>
<span>“你懂天主和东正的区别么？你懂法兰克、伦巴第、凯尔特、昂撒、日耳曼、诺曼、斯拉夫么？你知道斯拉夫是怎么细分的么？你知道斯拉夫民族是怎么内部撕逼的么？”你知道契丹人女真人鲜卑人和准噶尔部的区别吗？你知道秦始皇如何统一中国吗？你知道匈奴和汉武帝的战争吗？</span><br>
<span>“你知道毛子为啥不受西欧待见，永远也不可能融入西欧么？”所以我说俄罗斯欧洲部分咋和欧盟合并的，你没看懂我的回复吗？</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span> 本帖最后由 7七麦 于 2019-8-27 22:44 编辑 </span><br>
<span>我只知道某些人扣帽子真熟练，把troll字写在脸上</span><br>
</p><p><b>李彦秋: </b><br>
<span>我只知道有些人闭着眼睛装睡做理中客还是挺熟练的</span><br>
</p><p><b>6x6z6w: </b><br>
<span>还以为LZ终于更新了你们吵地缘zz的能不能去外野吵</span><br>
</p><p><b>李彦秋: </b><br>
<span>那个五毛过了20多天才来回复，文科中学生作业刚补完吧</span><br>
</p><p><b>zypyong: </b><br>
<span>正好我也在补铁血，目前到15集了。</span><br>
<span>这部高达出现的太少了吧，来看高达的高达出场了次数这么少，根本没有听过几次高达。00这个时候高达这个词出现的次数多的多。</span><br>
<span>后面剧情怎么暴走的还不清楚，不过作为一部普通的动画来看能感觉到后面有雷了，作为高达就完全不合格了。 高达根本没戏份</span><br>
</p><p><b>6x6z6w: </b><br>
<span>zypyong 发表于 2019-8-28 09:50</span><br>
<span>正好我也在补铁血，目前到15集了。</span><br>
<span>这部高达出现的太少了吧，来看高达的高达出场了次数这么少，根本没有听 ...</span><br>
<span>泥潭知名铁血吹这个时候就该说“冈达的本质就是反套路反传统的高达了”</span><br>
</p><p><b>藤井紫: </b><br>
<span>楼主要不要试试一集全金一集OO地看？</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span>6x6z6w 发表于 2019-8-28 11:38</span><br>
<span>泥潭知名铁血吹这个时候就该说“冈达的本质就是反套路反传统的高达了” ...</span><br>
<span>其实副业老光头的野猪出场也挺少的的，不过本来光头就想要点个性的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1849318[300-350]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>同时补高达00和铁血，产生一个想法。[250-300]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1849318-1-1.html</link>
      <description>同时补高达00和铁血，产生一个想法。&#13;
最近在补高达，听说00口碑不错，也听说铁血是一坨shi，但人总有好奇心，想知道这两者差距到底有多大。
&#13;
所以边看00，也边看铁血，而且方式比较奇葩，是看一集00，看一集铁血，再看一集00，接着再看一集铁血......
&#13;
现在两边各看了5集，有一个想法，觉得铁血在叙事上更能吸引人看下去，而00前几集似乎光在挖坑，看完5集依然一头雾水，不明所以。
&#13;
铁血前边几集，一开始就把这群主角放在悬崖边上了，这些人的决策和行动，基本上就是为了活下去。
&#13;
在这个故事前5集，一个角色，在怎样的立场，采取怎样的行动，带来怎样的影响，大体是清晰明了的。
&#13;
这些人有明确的目标（生存、造反、把金发大小姐送到月球），所做出的行动也是朝着这个目的前进，而且都有阶段性进展。
&#13;
不同阵形的角色行动，也制造了剧情上的冲突，让故事得已继续进行，主角方也一直处于“不前进就只能灭亡”的状态下。
&#13;
而另一边00，一开始就是在搞屎棍，除第五集救人外，行动的理由和动机都很神秘。口号是要消除纷争，实际上就只是凭着高性能机体到处作乱。
&#13;
在这个故事前5集，一个角色，是什么立场，到底怀着怎样的目的，为什么采取这样的行动，基本上未搞清。
&#13;
这些人的目标过于空乏（消除纷争），所做出的行动也没体现出对完成目标有何具体进展。
&#13;
故事的往前推进，更多取决于处在主角阵形对立面的几个政治集团，他们之间制造纷争，让主角团有了武力介入（搞屎棍）的理由，故事才往前推进。
&#13;
这么一对比下来，看铁血后续发展的冲动就更强烈，反而没什么心思看00。
&#13;
可能看完全部之后，我也会觉得铁血比不上00，但就前边几集来看，我是真的觉得铁血的观感比00更好。
&#13;
而当自己把这个想法告诉推荐我看00的朋友，基本上只会质问我为什么比起00会更喜欢铁血这坨shi.....
&#13;
难道光凭5集就真能看出铁血比不过00？
&#13;
那么对铁血评价的大崩盘到底是在什么时候？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span>太监领导的社会主义国家叫靠谱？西伯利亚俄罗斯哪领导人革联了？</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span>sauron.j 发表于 2019-7-31 21:30</span><br>
<span> 从第一季展现的情报来看就可以推测alaws是之后临时加进去的凑故事的势力。els的设定太“冒进”吓到大人物们 ...</span><br>
<span>alaws加进去之后的00S2就一主角无双版的Z高达</span><br>
<span>故事的后半段拆出来做剧场版这事跟ZZ-CCA太像了，而且00的时候还属于整个高达IP状况不错、玩新花样有人能接受的状态。不过我估计按原案来争议会更大。</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span>李彦秋 发表于 2019-8-1 03:45</span><br>
<span> 长颈龙和冈妈就是拍日常片的主，拍高达就是来搞笑的，一个玛丽苏懂个屁男人的浪漫。 吹高达00政治戏纯属搞 ...</span><br>
<span>矬子里拔将军罢了</span><br>
<span>但是您说00S1这方面不如CG我是不能同意</span><br>
</p><p><b>武の炽羽: </b><br>
<span>以西历作为蓝本并不代表处处要和现实世界一样，况且从世界观的构架来说轨道电梯本身的巨大利益和矛盾就是能让单独的国家对立变成次要因素（模糊国家这个概念本身也是神棍第一阶段的目的之一），三大国家群的立意和用意也在这里。</span><br>
<span>轨道电梯的建设前前后后就爆发了数次战争，建成之后恐怖袭击也没有停止过（洛叔死家人，熊叔死老婆），这说明了局部地区的矛盾纷争还是存在的，只不过已经变成了00世界观下次要的因素。第一季第二集里面天人介入的就是锡兰岛的民族纷争啊。</span><br>
<span>人革联更加明显在政治上处于领导位置的是天朝了，毛子主要是技术担当，印度打酱油（提供资源和劳工）。AEU不说了，就是个拖后腿的拉稀，三大国家群里最落后轨道电梯建成最晚的，已经对人革联和EU构不成任何威胁。反正看着现在欧洲这个样子我觉得水黑估摸得还是挺准的</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span>我其实一直很奇怪为什么很多人评价00的时候不带上基地系列</span><br>
<span>伊欧利亚就是高配版的、什么都算到了的谢顿，连整个计划的最终目的都是借了《基地与地球》里那句应对外星人。天使和天人难道不像偶像剧版本的第一基地和第二基地吗...</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span>aeu最惨的不是实际上最后还解体加入联邦</span><br>
</p><p><b>gunbird: </b><br>
<span>李彦秋 发表于 2019-8-1 03:45</span><br>
<span>长颈龙和冈妈就是拍日常片的主，拍高达就是来搞笑的，一个玛丽苏懂个屁男人的浪漫。</span><br>
<span>吹高达00政治戏纯属搞 ...</span><br>
<span>高达00的背景设定在化石能源近枯竭的2300年，你拿现在的情况套自然是有问题的。</span><br>
<span>当时几个强国集中大量资源和技术才打造成功了三条轨道升降梯，三大势力的划分更多是要参考位于赤道上的三条轨道升降梯提供新能源所能辐射的范围，在新的能源形势下横跨欧亚大陆的俄罗斯想不分裂也不行，日本自然也只能沦为个了商业交流的经济特区，天朝和印度的领土争端也大不过能源危机的影响。</span><br>
<span>另外人革联的核心国家是中国中心也是在上海，俄罗斯（亚洲部分）在人革联内的影响力基本止于军事方面。包括多个中亚国家但是没阿富汗和巴基斯坦这两个产油国，明显是刻意设定的。伴随着轨道升降梯的建立，曾经把持油气资源的国家自然被边缘化了。</span><br>
<span>AEU与其说是独立，不如说是躲在欧洲，人革联和UN懒得管罢了。</span><br>
</p><p><b>gunbird: </b><br>
<span> 本帖最后由 gunbird 于 2019-8-1 08:13 编辑 </span><br>
<span>flypig_zhy 发表于 2019-8-1 07:58</span><br>
<span>aeu最惨的不是实际上最后还解体加入联邦</span><br>
<span>主要出场人物里隶属于AEU的,就只有个2000次新技术研发也和AEU无关，机体都是抄的UN。</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span>Solid/Liquid 发表于 2019-8-1 07:46</span><br>
<span>我其实一直很奇怪为什么很多人评价00的时候不带上基地系列</span><br>
<span>伊欧利亚就是高配版的、什么都算到了的谢顿，连 ...</span><br>
<span>因为人少啊，童年的终结更少了，再说扯这个只会更多黑子吧，所以我也不大想说这个</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span>gunbird 发表于 2019-8-1 08:08</span><br>
<span>主要出场人物里隶属于AEU的,就只有个2000次新技术研发也和AEU无关，机体都是抄的UN。</span><br>
<span>柯南也算是吧</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>李彦秋 发表于 2019-08-01 03:45:26</span><br>
<span>长颈龙和冈妈就是拍日常片的主，拍高达就是来搞笑的，一个玛丽苏懂个屁男人的浪漫。</span><br>
<span>吹高达00政治戏纯属搞 ...我记得人革联里面的俄罗斯是远东部分，以莫斯科为首的欧洲部分貌似在AEU</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span>gunbird 发表于 2019-8-1 08:08</span><br>
<span>主要出场人物里隶属于AEU的,就只有个2000次新技术研发也和AEU无关，机体都是抄的UN。</span><br>
<span>第一季三大国都各有一组“指挥官/技术人员-精英机师”组合</span><br>
<span>熊叔-玛丽</span><br>
<span>比利-不洗澡</span><br>
<span>柯南-2000次</span><br>
<span>所以其实没差啊</span><br>
</p><p><b>banglian: </b><br>
<span>Solid/Liquid 发表于 2019-8-1 07:28</span><br>
<span>alaws加进去之后的00S2就一主角无双版的Z高达</span><br>
<span>故事的后半段拆出来做剧场版这事跟ZZ-CCA太像了，而且00的 ...</span><br>
<span>其实第一季直接接上剧场版也行吧？本来也是在cb的影响下组建了联邦嘛。把第一季的cb强行伪全灭改成成功跑路，剧场版联邦对付不了ELS时跑来支援就行了。</span><br>
<span>第二季的李疯子一伙做boss上演猴版Z很违和，光看动画都不懂他怎么就上位为幕后下棋党了，至于搞伪提坦斯更加</span><br>
</p><p><b>moekyo: </b><br>
<span>这楼看得舒服多了</span><br>
</p><p><b>我武者羅: </b><br>
<span>cca结尾当然不是什么相互理解。而且与相互理解这个词汇完全相反的是，阿姆罗和夏亚到最后都还争执不休。结合元祖到z一路以来的情节，这两人以这样的关系迎来终局真的让人感到五味杂陈。绿光带走阿克西斯的那一段，随着片尾曲的响起，光头给大家展示的是地球上不同地方的人们各自的平凡的生活，难道整个地球的人就这样相互理解了？这一段和相互理解半点关系都没有啊。有人能在cca的结尾读出互相理解我真的很惊讶……</span><br>
</p><p><b>kknds: </b><br>
<span>丹德里恩 发表于 2019-7-26 23:19</span><br>
<span>铁血自从饼干死了就开始暴走，你会无法理解角色到底在想些什么，直到第一期最后一集开始失控</span><br>
<span>等这2 ...</span><br>
<span>AGE我只保留了火星OVA，感觉AGE只看这个特爽。</span><br>
</p><p><b>zjoi: </b><br>
<span> 本帖最后由 zjoi 于 2019-8-2 01:22 编辑 </span><br>
<span>听说00口碑不错，也听说铁血是一坨shi（×）</span><br>
<span>00和铁血=两坨shi (√)</span><br>
<span>而综合第二季和剧场版来看，可以明确的说00是更臭的那坨</span><br>
<span>严格来说，00前5集还算整部作品里不错的部分了。。如果连前5集都觉得观感不好，那我就觉得第二季和剧场版就不要去碰了。。</span><br>
<span>至于铁血，倒是有除臭的吃shi方式=别去管剧情，看主角各种不BB，杀到底就行了。</span><br>
<span>毕竟，在这个照顾乖宝宝玻璃心的年头，能有这种不废话，就是干的战斗描写的作品也算难得了~</span><br>
</p><p><b>达克奈特: </b><br>
<span>两部我都能接受，都挺喜欢的。</span><br>
</p><p><b>kiraabu: </b><br>
<span>不废话，就是干 X</span><br>
<span>无思想白板工具人 √</span><br>
<span>确实有的人就是喜欢廉价暴力快感不喜欢动脑子</span><br>
</p><p><b>sd276906: </b><br>
<span>李彦秋 发表于 2019-8-1 03:45</span><br>
<span>长颈龙和冈妈就是拍日常片的主，拍高达就是来搞笑的，一个玛丽苏懂个屁男人的浪漫。</span><br>
<span>吹高达00政治戏纯属搞 ...</span><br>
<span>云看番的随便黑，反正网上瞎扯淡也没人顺着网线扇你脸。</span><br>
<span>首先告诉你欧盟的GDP有一段时间甚至比美帝高多了，你怕是要被吓死，就算现在欧盟内部问题多多英国还脱欧了欧盟任然是世界三大经济体之一，之所以要依赖美国军事因为欧盟国家自己军费投入不足。</span><br>
<span>还有00里人革联首府在上海，领导人捏他的**，哪儿来的毛子领导人革联？毛子乌拉尔山以西的欧洲部分分进了欧盟，乌拉尔山以东分进了人革联，请问00里的欧盟吃进了毛子的核心领土和军事实力，需要防守哪个空气毛子啊，够不够和美帝中帝掰手腕啊，你看的高达00是不是和我们不在一个世界线上啊？</span><br>
<span>再告诉你一个不是秘密的秘密，我国对印度的外交态度一直是以交流和解为核心的，你三观是不是要被颠覆了？这段时间中俄印还在联合准备搞区域自贸协定，你的世界观是不是要崩溃了？之所以要联合，是因为美帝高举贸易保护主义，一手航母舰队一手金融工具大棒四处敲打，是不是和00里面在天人威胁下加速合作的三大势力很像啊？</span><br>
<span>世界政治都不懂的宅男来吐槽世界政治描写，也不知道哪来的加强装甲脸皮，还拿鲁鲁修来举例，笑死人不偿命。</span><br>
</p><p><b>洁西卡: </b><br>
<span>你这种看法，恐怕两个都难受</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>丹德里恩: </b><br>
<span>kknds 发表于 2019-8-1 23:16</span><br>
<span>AGE我只保留了火星OVA，感觉AGE只看这个特爽。</span><br>
<span>被阉割掉的青年福皇篇也不错的，很可惜....</span><br>
<span>除了开头的前几集当时不被看好，AGE的评价还是一路走高的——如果没有红茶篇的话</span><br>
</p><p><b>李彦秋: </b><br>
<span>sd276906 发表于 2019-8-2 07:02</span><br>
<span>云看番的随便黑，反正网上瞎扯淡也没人顺着网线扇你脸。</span><br>
<span>首先告诉你欧盟的GDP有一段时间甚至比美帝高多了 ...</span><br>
<span>小清新还好意思谈政治，随便哪个论坛五毛还是美分都能扇你巴掌。00都能吹未来铁血必是高达经典。欧盟搞福利国家经济一塌糊涂，鸽派外交舔绿舔俄，你还给我瞎吹欧盟这坨屎。至于动画中人革联军事地位，里面主要出场的军人角色一堆毛子名，天朝广州的兵工厂被炸说明00世界观里天朝主要是造武器。你还说中印友好，你信不信网上五毛骂死你，暂且不论现在的印度执政者是反华右翼，巴基斯坦和巴恐怖分子背后种种你自个网上查吧。天天看**的人世界政治都比你00吹懂得多，我说鲁路修“都比”00强，意思是鲁路修也是政治描写垃圾，00更垃圾，这意思都看不懂，回去做作业吧</span><br>
</p><p><b>zjoi: </b><br>
<span>kiraabu 发表于 2019-8-2 06:58</span><br>
<span>不废话，就是干 X</span><br>
<span>无思想白板工具人 √</span><br>
<span>确实有的人就是喜欢廉价暴力快感不喜欢动脑子 ...</span><br>
<span>比起，明明没思想还装一副有思想的样子BB一堆屁话</span><br>
<span>无思想白板工具人反而显得正常</span><br>
<span>更不要说真正战场上都是杀红眼的心里麻木的刽子手，白板工具人也是常态，完全没什么奇怪的</span><br>
<span>所谓的动脑子，结果连有没有思想都分不清楚，其实也就是在网上跟风人云亦云的鹦鹉学舌罢了。。本质就是被冷血麻木的屠杀吓到的乖宝宝玻璃心</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span> 本帖最后由 flypig_zhy 于 2019-8-2 15:18 编辑 </span><br>
<span>李彦秋 发表于 2019-8-2 12:51</span><br>
<span>小清新还好意思谈政治，随便哪个论坛五毛还是美分都能扇你巴掌。00都能吹未来铁血必是高达经典。欧盟搞福 ...</span><br>
<span>什么傻不拉叽的，毛子最高就是中层指挥官的份，连个将领级得都没出现，出现得唯一将领级是姓金，首都在上海了，黑框眼镜影射敏感词，还说啥？广州军区被炸就说中国主要是造武器？就算能生产武器等于只能生产武器？法国有个达索就说明法国是个生产武器的？啥傻不拉叽的，你还说人小清新。炸了意大利北部就说意大利负责军工生产？啥玩意这是</span><br>
<span>至于鲁鲁修封建社会主义国家啥垃圾玩意。</span><br>
</p><p><b>亚瑟姆·明日野: </b><br>
<span>丹德里恩 发表于 2019-8-2 08:51</span><br>
<span>被阉割掉的青年福皇篇也不错的，很可惜....</span><br>
<span>除了开头的前几集当时不被看好，AGE的评价还是一路走高的—— ...</span><br>
<span>是没三代同堂（</span><br>
<span>我儿子去火星之前还是比较正常的。</span><br>
</p><p><b>丹德里恩: </b><br>
<span>亚瑟姆·明日野 发表于 2019-8-2 15:54</span><br>
<span>是没三代同堂（</span><br>
<span>我儿子去火星之前还是比较正常的。</span><br>
<span>这届联邦的政委工作不行</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span> 本帖最后由 7七麦 于 2019-8-2 16:27 编辑 </span><br>
<span>flypig_zhy 发表于 2019-8-2 15:10</span><br>
<span>什么傻不拉叽的，毛子最高就是中层指挥官的份，连个将领级得都没出现，出现得唯一将领级是姓金，首都在上 ...</span><br>
<span>封建社会主义联邦？</span><br>
<span>社会主义是官设吗</span><br>
</p><p><b>亚瑟姆·明日野: </b><br>
<span>丹德里恩 发表于 2019-8-2 16:14</span><br>
<span>这届联邦的政委工作不行</span><br>
<span>"仔,爸知道你在这受了很多苦,我知道你很想回家,所以我来接你了。"</span><br>
<span>"不,你根本不知道我在想什么,我不想回家,我只想给妹子送药。你根本没在意过我在想什么,你只在意能不能把我接回家。"</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span>7七麦 发表于 2019-8-2 16:15</span><br>
<span>封建社会主义联邦？</span><br>
<span>社会主义是官设吗</span><br>
<span>难道是我记错了还是吃书了？</span><br>
</p><p><b>kiraabu: </b><br>
<span>zjoi 发表于 2019-8-2 14:44</span><br>
<span>比起，明明没思想还装一副有思想的样子BB一堆屁话</span><br>
<span>无思想白板工具人反而显得正常</span><br>
<span>更不要说真正战场上都是 ...</span><br>
<span>不愿意动脑子，所以觉得2个都没思想</span><br>
<span>愿意动脑子，可以看出一个有思想一个没有</span><br>
<span>这就是区别了</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>没文化一开始不能动脑子和压根没脑子也不愿意动脑子是两码事。</span><br>
<span>底层有红军这样努力学习文化的，也有三明这样就愿意当个大头兵连写字都放弃的。</span><br>
<span>一个李逵谈什么当主角</span><br>
<span>李逵还知道个替天行道，这还不如李逵呢，光知道闷头往前跑不停下来，往哪奔要干嘛全是一团乱麻。</span><br>
</p><p><b>zjoi: </b><br>
<span> 本帖最后由 zjoi 于 2019-8-2 17:22 编辑 </span><br>
<span>kiraabu 发表于 2019-8-2 16:34</span><br>
<span>不愿意动脑子，所以觉得2个都没思想</span><br>
<span>愿意动脑子，可以看出一个有思想一个没有</span><br>
<span>这就是区别了 ...</span><br>
<span>愿意动脑子，可以看出一个有思想（×）</span><br>
<span>没脑子还乱动，把一个没思想的东西当成有思想（√）</span><br>
<span>建议看点真正的有思想的东西让自己有脑子以后，再来BS中二期的自己</span><br>
<span>动脑子？这是有脑子的人才需要考虑的问题。。</span><br>
</p><p><b>kiraabu: </b><br>
<span>不爱带脑子看片也不是坏事，也勉强不来，就像高二病总是爱说别人中二，无解</span><br>
<span>“冷血麻木的屠杀——铁血高达！”</span><br>
</p><p><b>zjoi: </b><br>
<span>有脑子的人带脑子看完，已经得出是一坨shi结论了</span><br>
<span>为什么始终不明白这点。。</span><br>
<span>现在的情况就是，明明两坨都是shi，然后某些人一边指着一坨shi说臭，一边却美味的吃着另一坨某种意义上更臭的shi。。。。</span><br>
<span>所以才得出结论，实际上，这些人其实并没有区分shi不shi的大脑。。只不过是在网上跟风人云亦云的鹦鹉学舌而已。。</span><br>
<span>同样是剧情上的垃圾玩意儿。。冷血麻木至少比不懂装懂更有新鲜感。。。这年头不懂装懂的套路早就看腻味了</span><br>
<span>不过话说回来，跟风人云亦云的鹦鹉，本质属性也是不懂装懂。。所以对同样不懂装懂的作品，更有共鸣感，倒是很合乎逻辑</span><br>
</p><p><b>kiraabu: </b><br>
<span> 本帖最后由 kiraabu 于 2019-8-2 18:36 编辑 </span><br>
<span>还好无论口碑销量评分都能全面吊打，不然不知道的人真会被骗了</span><br>
<span>“冷血麻木却每集都在伐木累的铁血高达吓到玻璃心宝宝了！”不过话说回来，高二病本质属性也是自以为比中二高级的中二，所以对同样假装很冷血实际上搞笑的作品，更有共鸣感，倒是很合乎逻辑</span><br>
</p><p><b>zjoi: </b><br>
<span>kiraabu 发表于 2019-8-2 18:31</span><br>
<span>还好无论口碑销量评分都能全面吊打，不然不知道的人真会被骗了</span><br>
<span>“冷血麻木却每集都在伐木累的铁血高 ...</span><br>
<span>这个世界上还有什么是比口碑销量评分这种空洞的口号更会骗人的？</span><br>
<span>正好外面挂着的某【国产神作】的声讨帖还鲜血淋淋的历历在目</span><br>
</p><p><b>567844: </b><br>
<span>kiraabu 发表于 2019-8-2 18:31</span><br>
<span>还好无论口碑销量评分都能全面吊打，不然不知道的人真会被骗了</span><br>
<span>“冷血麻木却每集都在伐木累的铁血高 ...</span><br>
<span>铁血高达外国红脖子很喜欢看啊</span><br>
</p><p><b>瞬间少年JUMP: </b><br>
<span>zjoi 发表于 2019-8-2 17:18</span><br>
<span>愿意动脑子，可以看出一个有思想（×）</span><br>
<span>没脑子还乱动，把一个没思想的东西当成有思想（√）</span><br>
<span>这跟愿不愿意动脑子没半毛钱关系，你把一个从头到尾都没有对故事走向产生过较大影响，甚至删掉都基本不影响主线剧情的马仔设为男主本身就有问题，又不是纪录片或者人物传记</span><br>
<span>吹打架不bb杀伐果断就更搞笑了，系列主角有几个没出现过杀急眼捅人的剧情？不出来就不会死为什么不明白？就这么一个展现角色形象多面性，放以前稀松平常的事情然后拿出来吹那么多年还不停的踩前作，生怕别人不知道他是云观众一样</span><br>
<span>何况三明这货，一有时间就唠嗑家族亲人儿女情长，接个吻撩公主搞双飞，还成了age之后又一个主角留种的tv高达，这就叫冷血麻木的刽子手了？倒不如说近些年成天把这个所谓的优点挂嘴边的才是人云亦云中二病的体现</span><br>
</p><p><b>zjoi: </b><br>
<span>李彦秋 发表于 2019-8-2 12:51</span><br>
<span>小清新还好意思谈政治，随便哪个论坛五毛还是美分都能扇你巴掌。00都能吹未来铁血必是高达经典。欧盟搞福 ...</span><br>
<span>说到鲁路修还正好是不错的对比对象</span><br>
<span>当初也是刚刚追完鲁路修，接下来补的00，所以对比印象极其深刻。。。</span><br>
<span>鲁路修虽然政治败笔也很多，但是几个国家联合体的设定和关系，却算是其中少有的亮点，很好的挖掘了现实世界里各阵营表面政治关系的水面下的脉络，乃至未来可能的发展方向</span><br>
<span>而00的几个国家联合体设定，就是基本照搬二战后的冷战秩序，不是一般的老掉牙，对国家战略的理解也停留在电视新闻政客作秀式说辞的层面。凡是复杂的地方都用阴谋论装高深来过渡。。</span><br>
<span>可以说两边对国家联合体的设定差别，把两者编剧的地缘政治水平的差距暴露的一览无遗。。。</span><br>
</p><p><b>拉菲尔神父: </b><br>
<span>蛋黑终于入场了？</span><br>
</p><p><b>zjoi: </b><br>
<span> 本帖最后由 zjoi 于 2019-8-2 18:58 编辑 </span><br>
<span>瞬间少年JUMP 发表于 2019-8-2 18:45</span><br>
<span>这跟愿不愿意动脑子没半毛钱关系，你把一个从头到尾都没有对故事走向产生过较大影响，甚至删掉都基本不影 ...</span><br>
<span>【你把一个从头到尾都没有对故事走向产生过较大影响，甚至删掉都基本不影响主线剧情的马仔设为男主本身就有问题，又不是纪录片或者人物传记】</span><br>
<span>主角作为见证者，旁观而不推动，甚至不参与主线的剧情多了去了。。这是再常见不过的一种套路。。这有什么值得大惊小怪的</span><br>
<span>【何况三明这货，一有时间就唠嗑家族亲人儿女情长，接个吻撩公主搞双飞，还成了age之后又一个主角留种的tv高达，这就叫冷血麻木的刽子手了？】</span><br>
<span>不要自己树靶子自己打。。。有谁说，【主角刻画得好了】？只是说【冷血爆杀】这个行为本身很过瘾罢了。。。</span><br>
<span>顺便一本正经给铁血挑刺就是对着空气出拳。。。上面说过了，铁血是一坨shi，根本没疑问的事情。。一坨shi要挑毛病，随便挑都挑不完。。</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span> 本帖最后由 Solid/Liquid 于 2019-8-2 19:01 编辑 </span><br>
<span>铁血这种“冷血爆杀”有一个名词叫杀伐决断流来着。这种东西调性一般和宅论坛不符。</span><br>
<span>照这么说的话直接避开所有涉及政治的日本动画好了，都是垃圾。</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>_0_: </b><br>
<span>zjoi 发表于 2019-8-2 18:37</span><br>
<span>这个世界上还有什么是比口碑销量评分这种空洞的口号更会骗人的？</span><br>
<span>正好外面挂着的某【国产神作】的声讨帖 ...</span><br>
<span>还有什么是比销量这种数据更有说服力的？</span><br>
<span>虽然00在销量上不算很能吹但还是有几万人都在为你说的shi花钱，群众的口味多让人痛心哪</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span> 本帖最后由 Solid/Liquid 于 2019-8-2 19:03 编辑 </span><br>
<span> zjoi replied on 2019-8-2 18:37 引用:kiraabu 发表于 2019-8-2 18:31 还好无论口碑销量评分都能全面吊打，不然不知道的人真会被骗了 “冷血麻木却每集都在伐木累的铁血高 ... 这个世界上还有什么是比口碑销量评分这种空洞的口号更会骗人的？ 正好外面挂着的某【国产神作】的声讨帖还鲜血淋淋的历历在目 </span><br>
<span>自己不喜欢没问题，您就别再踩一脚销量如何如何了。还连口碑都踩了，那逆流得有逆流的自觉。</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>zjoi: </b><br>
<span>_0_ 发表于 2019-8-2 19:01</span><br>
<span>还有什么是比销量这种数据更有说服力的？</span><br>
<span>虽然00在销量上不算很能吹</span><br>
<span>销量最有说服力的对象是开发商，所以，不知道在座的都是哪位大股东。。</span><br>
</p><p><b>交叉铃: </b><br>
<span>zjoi 发表于 2019-8-2 01:10</span><br>
<span>听说00口碑不错，也听说铁血是一坨shi（×）</span><br>
<span>00和铁血=两坨shi (√)</span><br>
<span>如果你看过lz后来在这楼的回复其实也该知道他就是一个活生生的跟你说的【00前5集还算整部作品里不错的部分了。。如果连前5集都觉得观感不好，那我就觉得第二季和剧场版就不要去碰了】观点不符的观众了</span><br>
<span>没看错的话lz虽然觉得一期最终话有他不能理解的刻画，但一期后期观感好于前几话吧</span><br>
<span>讨厌00 √</span><br>
<span>因为我讨厌00所以它是一坨shi是客观存在的事实 ×</span><br>
<span>上述道理都不明白的人没有什么立场教育人家看片</span><br>
</p><p><b>zjoi: </b><br>
<span>Solid/Liquid 发表于 2019-8-2 18:59</span><br>
<span>铁血这种“冷血爆杀”有一个名词叫杀伐决断流来着。这种东西调性一般和宅论坛不符。</span><br>
<span>照这么说的话直接避开 ...</span><br>
<span>所以你想定义，宅必须=脆弱玻璃心？？</span><br>
<span>我可以谴责你恶意丑化宅吗？？？</span><br>
</p><p><b>zxzx7753: </b><br>
<span>虽然都叫高达 差异很大不是常识一样么喜欢就喜欢讨厌也不用跳出来踩0083动画立意上比铁血恶心10倍踩的人也没铁血多不就是因为铁血出得晚而已嘛</span><br>
<span>其实这两片我都能给+1   像一角驴我会给-1但我也不会跑到一角驴的楼里说这片咋咋咋只会忽视掉这坨</span><br>
<span>—— 来自 Sony H9493, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>绝大多数和现实有关、或者自己架空出一个政治世界的动画/小说都很难说如何深刻，作为面向青少年群体的商业作品基本上仍旧以娱乐为主。</span><br>
<span>但你至少如果能做到自圆其说、让角色的行动目的足以说服观众、和世界观整体合拍，那仍旧是可以接受的，这让人看见创作者去将一个好故事的努力。</span><br>
<span>甚至可以以此为基础产生好作品。可以反映出一定程度的思考和深度。</span><br>
<span>强求这种深度有多深不现实，可一点也不要那压根就是另一码事。</span><br>
<span>放弃思考干脆去看废萌废燃多好。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1849318[250-300]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>同时补高达00和铁血，产生一个想法。[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1849318-1-1.html</link>
      <description>同时补高达00和铁血，产生一个想法。&#13;
最近在补高达，听说00口碑不错，也听说铁血是一坨shi，但人总有好奇心，想知道这两者差距到底有多大。
&#13;
所以边看00，也边看铁血，而且方式比较奇葩，是看一集00，看一集铁血，再看一集00，接着再看一集铁血......
&#13;
现在两边各看了5集，有一个想法，觉得铁血在叙事上更能吸引人看下去，而00前几集似乎光在挖坑，看完5集依然一头雾水，不明所以。
&#13;
铁血前边几集，一开始就把这群主角放在悬崖边上了，这些人的决策和行动，基本上就是为了活下去。
&#13;
在这个故事前5集，一个角色，在怎样的立场，采取怎样的行动，带来怎样的影响，大体是清晰明了的。
&#13;
这些人有明确的目标（生存、造反、把金发大小姐送到月球），所做出的行动也是朝着这个目的前进，而且都有阶段性进展。
&#13;
不同阵形的角色行动，也制造了剧情上的冲突，让故事得已继续进行，主角方也一直处于“不前进就只能灭亡”的状态下。
&#13;
而另一边00，一开始就是在搞屎棍，除第五集救人外，行动的理由和动机都很神秘。口号是要消除纷争，实际上就只是凭着高性能机体到处作乱。
&#13;
在这个故事前5集，一个角色，是什么立场，到底怀着怎样的目的，为什么采取这样的行动，基本上未搞清。
&#13;
这些人的目标过于空乏（消除纷争），所做出的行动也没体现出对完成目标有何具体进展。
&#13;
故事的往前推进，更多取决于处在主角阵形对立面的几个政治集团，他们之间制造纷争，让主角团有了武力介入（搞屎棍）的理由，故事才往前推进。
&#13;
这么一对比下来，看铁血后续发展的冲动就更强烈，反而没什么心思看00。
&#13;
可能看完全部之后，我也会觉得铁血比不上00，但就前边几集来看，我是真的觉得铁血的观感比00更好。
&#13;
而当自己把这个想法告诉推荐我看00的朋友，基本上只会质问我为什么比起00会更喜欢铁血这坨shi.....
&#13;
难道光凭5集就真能看出铁血比不过00？
&#13;
那么对铁血评价的大崩盘到底是在什么时候？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>sd276906: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-28 21:32</span><br>
<span>00第一季和铁血第一季的最终话都看过了，后面再找时间一起补第二季吧。</span><br>
<span>只看这两部在最终战的表现形式的话 ...</span><br>
<span>怪不得你觉得铁血第一季比00第一季好，就对这个味。继续看第二季，不要停下来啊。</span><br>
<span>还有你确定傻子那和格拉汉姆对吵是真的在吵爱与和平吗？真有搞笑天赋。</span><br>
</p><p><b>奶绷子: </b><br>
<span>铁血适合16岁以下人士</span><br>
<span>OO适合16岁以上人士</span><br>
</p><p><b>ms200tswd: </b><br>
<span>00带给我最大的印象是s2开篇的拯救哈雷路亚战，非常过瘾</span><br>
</p><p><b>重庆孕妇: </b><br>
<span>第1楼提及前5集的叙事节奏的问题，189楼提及最终战表现形式的问题，没讨论到底是第一季00好还是铁血好的问题，也从来没有过要把这两部高达分个好坏的想法。如果同时补番只为了分出是A好还是B好，这种的讨论是没有意义的，把它们拆分到局部问题来比较才能看出不同之处，而不同之处往往与主题是相关。这两部高达有完全不同的主题，有完全不同的表现手法，产生完全不同的观感，我只基于观感提出自己的感想，而观感实在是很主观的东西。</span><br>
<span>这两部都是在确定有第二季的情况下播出第一季最终话，00最终话未解决第一季所有问题，它是过渡性质的最终话，铁血最终话解决了第一季大部分问题，是总结性质的最终话。性质都不同，无法从全局上比较，所以这里只讲了表现形式的问题。正因为有第二季，不管内容是什么，第二季存在本身，就影响到第一季最终话的表现方式。</span><br>
<span>前边有人讲铁血第一季要接近全灭才能算好，我也认为因为第一季故事完整，最终战这样操作缺少了悲壮的意味，如果它没有第二季，我觉得给三明一个同归于尽的结局都不为过。因为有第二季存在，草率的结局等于把铁血第一季故事线完整闭合的环强行撬开一个口子，这种观感是很差的。但光说表现方式，00依然是两个机师一边开着机器对战，一边几乎是吼叫式的对话。比如中村悠一和刹那的对话内容：</span><br>
<span>中村：怎么，是那个时候的少年吗？果然我和你是被命运的红线绑在一起了。是的，是战斗的命运!终于理解了，我的心被你压倒性的性能夺走了。这种感觉，正是爱啊！</span><br>
<span>刹那：爱?</span><br>
<span>中村：但是，爱超过了极致就变成了恨，就像过激的信仰会引发内乱一样！</span><br>
<span>刹那：呃，既然知道的话，为什么要战斗！</span><br>
<span>中村：问军人战斗的意义，是毫无意义的！</span><br>
<span>刹那：你被扭曲了！</span><br>
<span>中村：让我变成这样的是你！名为gundam的存在！所以我要打倒你，世界变成什么样都没关系，是我自己的意识！</span><br>
<span>刹那：你不也是世界的一部分吗！</span><br>
<span>中村：那这就是世界的声音!</span><br>
<span>刹那：不对，你只不过是以自己的意志一意孤行而已！你的那种扭曲，就由我来切断！</span><br>
<span>中村：说得好！gundam！</span><br>
<span>中村：霍华德，达利尔，仇已经....</span><br>
<span>刹那：gun...gundam...</span><br>
<span>讲真这种对话内容其实是不成立的，中村这个角色似乎是要宣泄仇恨，但前边又用爱与恨作借口，还用信仰和内乱作比喻，这个角色是真的扭曲了，爱、信仰、内乱、世界这些东西跟复仇有什么联系呢，只能让人感觉是强行往00主题上靠拢。刹那在生死相搏的时候，甚至还会去尝试理解这个扭曲的角色“为什么要战斗”“你不也是世界的一部分”。两个人的对话没有成立，也缺少逻辑，这种观感也称不上好。所以我觉得这在表现形式上并不恰当，包括很多动画在最终战的处理手法都是类似的。明明是个多维度、多层次铺开的故事，却要这样安排上下两季的过渡回，才感觉这里落了俗套。</span><br>
</p><p><b>重庆孕妇: </b><br>
<span>少校 发表于 2019-7-28 21:06</span><br>
<span>面对普通观众只能强行这样叙事来铺开世界观，难道要像押井守那样，比如攻壳机动队、人狼，完全不带科普的， ...</span><br>
<span>如果所有动画在制作时就考虑“面对普通观众只能强行这样叙事来铺开世界观”，那就是业界不思进取了。</span><br>
<span>不肯敷衍了事的制作者，就应当寻求更自然的、更贴合当下潮流的铺开世界观方式，不管攻壳机动队、人狼在这方面的做法是好是坏，寻求改变是理所当然的。</span><br>
<span>在我看来叙事方式的改进意义重大，它会影响观众的接受方式和习惯，剧本的好坏如何评判反而是次要的。</span><br>
</p><p><b>eshin: </b><br>
<span>铁血的感官刺激非常廉价，</span><br>
<span>前几话的时候我也非常兴奋，看到后来发现前几话的打斗已经是这部片唯一的亮点了，换个名字做个宇宙废土片可能更好一点</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>武の炽羽: </b><br>
<span>Ray 发表于 2019-7-28 23:19</span><br>
<span>这个确实，我感觉还是整个S2和剧场版的时长被重新分配过的结果。大致记得在某个访谈上提到原本的S2就应该 ...</span><br>
<span>Re:vision那种纯粹是画饼了，而且Re:vision朗读剧那个部分抛开填坑的部分不谈，整体给我的感觉就像是第一季第二季中间出得那个搞笑CD，完全是怎么搞笑怎么来，哈姆那个台词和举动活脱脱得找回了第一季名台词制造机的感觉（第二季得不洗澡Low穿地心，剧场版的哈姆也太过正经有点无聊...)，我个人看得很开心。</span><br>
<span>我是觉得蛋蛋大概几年内是不会有新作的，其实这个世界观到剧场版完成度已经很高了，剧场版之后50年能挖得坑说句实在话也并不多。这个系列商业上就是几乎是单推傻子那和他的座机，很难想象傻子那不在的空缺哈姆一个人就能填补上。</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span>铁血世界观感觉残破，00是个完整的世界</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span>少校 发表于 2019-7-28 21:21</span><br>
<span> 押井守不是所有政治描写都行的，我觉得他的政治描写涉及到了跟现实世界中的国家或政治势力有关的时候，就会 ...</span><br>
<span>问题在于，业界其他人连写好一个内斗的本事都很缺乏...拿鸭子出来说事本质上也是矬子里拔将军</span><br>
</p><p><b>交叉铃: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-29 06:31</span><br>
<span>第1楼提及前5集的叙事节奏的问题，189楼提及最终战表现形式的问题，没讨论到底是第一季00好还是铁血好的问 ...</span><br>
<span>本来以为你是指00最终战打戏不如铁血做得好看，原来是这个意思</span><br>
<span>首先00最终话确实是跟预定好的二期承上启下的，当年就好多人吐槽过标题叫高达00怎么25话结尾了才出来00高达，所以说光看一期是远远不够的。格拉哈姆和傻子那的最终战，你理解的一点是没错的，那就是这时候的格拉哈姆已经扭曲了。但他也并不是纯粹为了宣泄仇恨，爱不爱的一方面可以看作制作者为了增加面向女性观众群体的服务而写出的台词，另一方面也算是总结了整个一期为什么他死死追着高达不放的那种原动力。</span><br>
<span>而傻子那这边就更好理解了，因为他和整个天人在25话代表了他们作为伊奥利亚计划第一阶段执行者的归属：被团结起来的世界所灭亡，另一方面也是从他看格拉哈姆的角度点明，对面那个发了疯扭曲了他要干掉他的驾驶员就是代表了世界对他们的回应。这并不是两个人之间的斗争，而是用他们两个人去代表了“世界的介入者”、“世界”两个立场而已。</span><br>
<span>00从剧情来讲是一个完成度很高的故事，二期特别是后半我想一定会出现更多你不太喜欢的要素，但是总之，不要停下来啊</span><br>
</p><p><b>Ray: </b><br>
<span>交叉铃 发表于 2019-7-29 13:08</span><br>
<span>本来以为你是指00最终战打戏不如铁血做得好看，原来是这个意思</span><br>
<span>首先00最终话确实是跟预定好的二期承上启 ...</span><br>
<span>哈哈我觉得二期最终战起码有一个要素lz会喜欢的，傻子那打了一集boss总共就讲了几句吧2333333，“这是我的距离”“trans-am”“谁管你”还有R2那里的名台词，lz不就好这口吗（误）</span><br>
</p><p><b>Ray: </b><br>
<span>武の炽羽 发表于 2019-7-29 09:16</span><br>
<span>Re:vision那种纯粹是画饼了，而且Re:vision朗读剧那个部分抛开填坑的部分不谈，整体给我的感觉就像是第一 ...</span><br>
<span>单论Re:vison本身我也挺满意的，都10年了能有点动作就够难得了，放飞也是他蛋官方的光荣传统之一。微博和推上见过一些老粉认为微妙，他们的心态我也能理解，但就觉得可能有点纠结过头吧。只能说朗读剧有些地方细究起来处理的不是那么完美，但如果要圆是能圆得过来的。倒不如说这种粉丝party向的企划搞得过于严肃沉重反而有点不合时宜吧，轻松一点没啥不好。</span><br>
<span>我说有保留的地方不是针对Re:vision，而是假如有新故事的话要从哪里切入，又如何展开，弄不好会很无趣，这点真的要慎之又慎。不过现在水胖和黑田本身手头的工作也有一堆，说到底就是画个饼，让大家姑且存个念想，实在不必杞人忧天担心太多。</span><br>
</p><p><b>567844: </b><br>
<span>少校 发表于 2019-7-28 21:36</span><br>
<span>不，重点是，巧克力从小就对巴耶力高达有迷之崇拜，毕竟巴耶力确实是加拉尔号角的一个重要象征符号，但他居 ...</span><br>
<span>这个就是纯粹冈妈黑高达了，就是借着这个对于各种精神象征，意识形态，道德至高点的讽刺而已，铁血本质是反高达的黑色幽默喜剧</span><br>
</p><p><b>567844: </b><br>
<span>永恒的王牌 发表于 2019-7-28 21:45</span><br>
<span>某种意义上你和我的感觉有点像</span><br>
<span>00给我一股先帝创业未半而中道崩殂的感觉，天人还有要战斗的敌人，但高达 ...</span><br>
<span>你能看出结局美好说明你没看懂铁血，第一季的结局就是铁华团一下把一个火药桶点着了，本来各方势力就矛盾重重等着重新洗牌，这下铁华团把秩序代言人号角狠狠的打脸彻底加大了各路野心家的信心，加上给号角武力镇压300年都有点傻了的人们看到铁华团这票打架臭不要脸没下限还管用的家伙有样学样，这绝逼是翻开了历史血腥恐怖的新一页啊</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span>567844 发表于 2019-7-29 20:20</span><br>
<span> 你能看出结局美好说明你没看懂铁血，第一季的结局就是铁华团一下把一个火药桶点着了，本来各方势力就矛盾 ...</span><br>
<span>对暴力革命的日式描写，这不算是通病也算是经常发生的错误了，即只有暴力没有革命，一种政治经济体系和另一种体系的竞争、对抗、互相取代被弱化了。不过国内有一些作者恰好容易犯相反方向发展错误，非要给一些东西套个自命的先进壳子。前段时间有个高达讨论群里加的人和我聊天说到ta想写的铁血同人，非要加上什么社会主义...</span><br>
<span>铁血怎么烂有很多很多说法，不过单就冈妈一个劲地解构高达这一点，我倒是没感觉那么不舒服，因为独角兽里那种闻高达如见圣像的劲我是不太喜欢——的确是传奇兵器，但也不至于那样吧？当然巴耶力相关桥段本身还是不行的。</span><br>
</p><p><b>ティグル: </b><br>
<span>Solid/Liquid 发表于 2019-7-29 21:05</span><br>
<span>对暴力革命的日式描写，这不算是通病也算是经常发生的错误了，即只有暴力没有革命，一种政治经济体系和另 ...</span><br>
<span>高达从一部反精英主义的作品到彻底的偶像化是一个非常复杂的过程，并不是玛丽苏这种水平的主创就能解构明晰的</span><br>
</p><p><b>morment: </b><br>
<span>flypig_zhy 发表于 2019-7-27 21:57</span><br>
<span>至于机体，你知道实际上不挂外挂设备，除了可变形的主天使其它空速都比flag慢 ...</span><br>
<span>来个出处?我是不信的</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span>morment 发表于 2019-7-30 14:05</span><br>
<span>来个出处?我是不信的</span><br>
<span>外传，有部分在和雪崩exia</span><br>
</p><p><b>567844: </b><br>
<span>Solid/Liquid 发表于 2019-7-29 21:05</span><br>
<span>对暴力革命的日式描写，这不算是通病也算是经常发生的错误了，即只有暴力没有革命，一种政治经济体系和另 ...</span><br>
<span>我看完uc看到巴爷力简直过瘾，冈妈太毒舌了，但是我觉得这是长颈龙的点子</span><br>
</p><p><b>永恒的王牌: </b><br>
<span>567844 发表于 2019-7-29 20:20</span><br>
<span>你能看出结局美好说明你没看懂铁血，第一季的结局就是铁华团一下把一个火药桶点着了，本来各方势力就矛盾 ...</span><br>
<span>你说的这点我到第二季开头才看出来（</span><br>
<span>当时只是想着完成任务了火星有救了，谁知道古德丽雅只会开公司办教育哦</span><br>
</p><p><b>567844: </b><br>
<span>永恒的王牌 发表于 2019-7-30 18:41</span><br>
<span>你说的这点我到第二季开头才看出来（</span><br>
<span>当时只是想着完成任务了火星有救了，谁知道古德丽雅只会开公司办教 ...</span><br>
<span>所以说你们没看懂冈达，虽然我觉得剧本大部分是长颈龙的主意，冈妈是躺枪的</span><br>
<span>你把他当映射现实生活的黑色幽默讽刺剧来看，会很有意思的</span><br>
<span>我是不知道大小姐带在地球能发挥什么作用，去当偶像么</span><br>
</p><p><b>Ray: </b><br>
<span>morment 发表于 2019-7-30 14:05</span><br>
<span>来个出处?我是不信的</span><br>
<span>旗子比通用型机体快不是00V第一篇就有讲了？主天使比Exia快但比雪崩慢应该是在00V战记病毒疫苗那篇，但主天使和旗子哪个快我忘记有没有具体来源了</span><br>
</p><p><b>nage560: </b><br>
<span>喷铁血大多是跟风的还行，哈哈哈，牛逼，不是高达系列粉丝的纯路人谁有空喷一部热度完全无法和00比的冷门番？9102年了竟然还真的还有铁血厨，实在不懂这破片打斗虚烂，节奏虚烂，人设虚烂，角色塑造虚烂，到底哪里值得铁血厨们这么厨？就冲着一个不话痨就是干的理由？这类主角日漫也多了去了为毛弄得铁血这么做很新鲜似的。</span><br>
</p><p><b>古凌锋: </b><br>
<span>铁血从饼干节死个饼干之后感觉到制作组的恶意就放弃了···</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span> 本帖最后由 flypig_zhy 于 2019-7-30 23:54 编辑 </span><br>
<span>Ray 发表于 2019-7-30 23:30</span><br>
<span>旗子比通用型机体快不是00V第一篇就有讲了？主天使比Exia快但比雪崩慢应该是在00V战记病毒疫苗那篇，但主 ...</span><br>
<span>雪崩能天使这玩意就是推力够大，一堵墙也能飞得快</span><br>
<span>轮最快S1还是阵风主天使吧</span><br>
</p><p><b>sd276906: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-29 06:31</span><br>
<span>第1楼提及前5集的叙事节奏的问题，189楼提及最终战表现形式的问题，没讨论到底是第一季00好还是铁血好的问 ...</span><br>
<span>最喜欢看没逻辑的人讲逻辑了，比相声还好笑。</span><br>
<span>单独把一段对话摆出来不联系前后文来分析，你上学的时候语文老师是这么教的？</span><br>
<span>想想为啥第一季BOSS都挂了格拉汉姆还要追着高达打？</span><br>
<span>1.格拉汉姆是军人，高达是敌人，服从命令消灭敌人是军人的天职;</span><br>
<span>2.格拉汉姆是高达的受害者，战友和恩师都被高达所害，消灭高达是为亲朋好友报仇;</span><br>
<span>3.格拉汉姆疯了，因为醉心于高达展现出的力量却得不到而无比羡慕嫉妒恨，最终心灵扭曲成了高达黑粉。</span><br>
<span>来看看你说的“毫无道理”的对话吧:</span><br>
<span>格拉汉姆:爱超过了极致就变成了恨，就像过激的信仰会引发内乱（对应3）</span><br>
<span>傻子那:既然明白这道理为何还要战斗</span><br>
<span>格拉汉姆:问军人战斗的意义是毫无意义的（对应1）</span><br>
<span>傻子那:你被扭曲了</span><br>
<span>格拉汉姆:让我扭曲的是你们，名为“高达”的存在，我要打倒你，不管世界如何，这是我的意志。（对应2）</span><br>
<span>傻子那:你不也是世界的一部分</span><br>
<span>格拉汉姆:那么这就是世界的声音（不管是对于世界上的政权、因高达失去家人朋友被伤害的平民和军人、忠实伊欧里奥计划的人、背叛伊欧里奥计划的人来说，高达F4都该死，都得死）</span><br>
<span>傻子那:不对，你只不过是一意孤行，你哪种扭曲，由我来切断</span><br>
<span>格拉汉姆:说的好听</span><br>
<span>（两人世界观价值观天差地别**，放弃交流，互捅结束）</span><br>
<span>说白了楼主就是喜欢“不BB专捅驾驶仓”的工具人，说白了暴力与性乃是最能刺激和满足人类**的，而思考比起来效果差远了。</span><br>
</p><p><b>.38左轮: </b><br>
<span>xwz 发表于 2019-7-26 18:23</span><br>
<span>剧情太蠢是原罪，都宇宙时代了还有袁术这种拿到玉玺就敢称帝的蠢货，以及会被这种蠢货忽悠着送死的原始人部 ...</span><br>
<span>就是这种感觉，而且还是个底层爬起来从小饱读诗书最后却当了袁术的神经病</span><br>
</p><p><b>重庆孕妇: </b><br>
<span>sd276906 发表于 2019-7-31 01:41</span><br>
<span>最喜欢看没逻辑的人讲逻辑了，比相声还好笑。</span><br>
<span>单独把一段对话摆出来不联系前后文来分析，你上学的时候语 ...</span><br>
<span>你说得对，开始看第二季也慢慢想明白了。</span><br>
<span>我没仔细回想这个角色之前的所作所为，就觉得他和刹那的对话缺少逻辑了。只要将他在第一季所有行动串联起来，就能理解对话内容。他明白战斗没有意义也还是要战斗，也是前期大量铺垫在最后得到的结果。他说自己爱高达，但把“过激的信仰会引发内乱”用作比喻。他是内乱的旁观者，也没什么明确的信仰，只期待能够与高达打一场，结果刹那的处理方式让他的期待落空了。如果说他的信仰是一种凌驾于高达的力量，内乱是对自身扭曲的隐喻，那也还说得过去。</span><br>
<span>“世界的意志”也确实是这么回事，00看到后边就明白了这个计划要让世界联合起来执行对这个以“根除纷争”为目标的组织处刑。中村这个性格扭曲的角色完成了这个计划最后一步，虽然这个角色也是被“世界的意志”扭曲的，但这个角色却成为意志的映射。将集团的意志投射到人（机师）身上，而意志的力量则投射到机体身上，这是很多作品类似的做法。</span><br>
<span>我没说过自己喜欢“不BB专捅驾驶仓”的工具人，让我觉得不合理的是这种投射的方式。机师首先是一个人，机体只代表纯粹的力量。捅不捅驾驶舱要看剧情是否需要，而“不BB”理应是机师作为“人”在操作机体（力量）时的一种合理的状态。而机师因创作者的意图，成为意志的显现时，这个人就不得不“BB”了。所以之前我对三明和刹那都是寡言的人，而刹那最终战时却不得不放声大吼觉得奇怪。刹那的观点在他给王女那封邮件里其实说得挺清楚的，但作为两种意志冲突的表现，他依然不得不在最终战中进行这种形式的对话。这次00第一季最终战的表现形式，把两个人的厮杀上升到两个集团意志冲突这个层面了，而铁血没这样做，内田雄马只想着复仇，三明本身也是个文盲，两个人的对战和对话，并没有突出外在力量的投射。不管表现形式是怎么样，00和铁血都符合了主题。</span><br>
<span>要讲到我个人喜好的话，自己并不喜欢剧本将集团意志投射到特定某个角色的做法，这对角色的塑造很难说是一种好的效果。作为显现集团意志的角色，其实也是工具人的一种，在我的想法里，一个角色“个人”的成分要大于被加在角色身上的“集团意志”成分才算塑造好。中村悠一这个角色在前面“个人”的展现还算充足的，到这里他已经成为“集团意志”的投射了，虽然你帮助我重新理清了他的对话，但我也不觉得这个角色有塑造成功。</span><br>
<span>如果说我喜欢“不BB专捅驾驶仓”的工具人，如果这个角色内在性格就是这么塑造，而且能够贯彻始终的话，我是喜欢的；假设有个角色是“专门BB而且不捅驾驶舱”的工具人，如果内在性格真是这样而且贯彻始终，那我也是喜欢的。</span><br>
<span>暴力要如何表现，是高达这个系列无法回避的问题，不同主题下表现方式必然有差异。我是从这个角度去解读最终战的表现形式，觉得铁血做得好并非铁血显得更暴力而更有刺激性，而是因为这场战斗里“人”的属性比重更大，没杂糅过多“集团意志”的冲突。人的意志比集团意志更单纯，不需要通过对话也能够有更细腻、更有效的表达形式，因此铁血里这次战斗对我来说也有更好的观感。集团意志的冲突，通过双方整体的行动来表现比糅合进两机师两台机体的对战中要合理，把这些强加到一个角色身上，就容易造成角色形象的崩塌。在这个角度来说，我觉得00第一季石塚运升那个角色就比中村悠一这个角色显得自然很多。</span><br>
</p><p><b>Ray: </b><br>
<span>flypig_zhy 发表于 2019-7-30 23:48</span><br>
<span>雪崩能天使这玩意就是推力够大，一堵墙也能飞得快</span><br>
<span>轮最快S1还是阵风主天使吧</span><br>
<span>我也感觉阵风主天应该是最快的，因为主天本身就快，二阵风组件又是加大气层内机动力的，但好像没盖棺和其他机体对比的明确结论</span><br>
<span>体感全篇最快的大概是妖天使最终决战版？</span><br>
</p><p><b>叶夜青: </b><br>
<span>洋芋头 发表于 2019-07-28 19:06:06</span><br>
<span>严重不赞成蛋蛋的世界观解说比铁血生硬。</span><br>
<span>首先全片下来00的世界观完成度比铁血高多了。00的世界观基本上前 ...铁血从第一集就一开始在火星光膀挖矿的镜头就可以马上看出来啊，作者要么是女人要么是傻吊，故事会写到火星上毫无必要</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>裤袜大落: </b><br>
<span>楼主从一开始就钦定下“铁血观感就是比蛋蛋好”的基调 </span><br>
<span>到现在才有人来直观的拍你脸应该说漫区的高达观众已经够客气了……</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span>叶夜青 发表于 2019-7-31 10:15</span><br>
<span>铁血从第一集就一开始在火星光膀挖矿的镜头就可以马上看出来啊，作者要么是女人要么是傻吊，故事会写到火星 ...</span><br>
<span>如果科技能做到蓝火星的层次这个倒是没问题，当时我想吐槽的是，火星的重力加速度只有3.7，在火星表面人体是不会有地球人那种动作的。</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span>等下也不对，蓝火星等级的火星不会那么荒凉，还是错误表现</span><br>
</p><p><b>重庆孕妇: </b><br>
<span>裤袜大落 发表于 2019-7-31 10:26</span><br>
<span>楼主从一开始就钦定下“铁血观感就是比蛋蛋好”的基调 </span><br>
<span>到现在才有人来直观的拍你脸应该说漫区的高达观众已 ...</span><br>
<span>观感这东西太主观了。00到第一季临近结束，我开始觉得整体观感好起来了。</span><br>
<span>有人来拍脸才是好事，本来就是本着比较两者在表现上的不同才开的贴。</span><br>
<span>其他人看高达看得比我仔细多了，干货也多，理解的层次还不一样，虽然我无意比较作品优劣，但别人拿出实例实证，讲某某相比某某烂，不也挺好吗。起码这也是讨论的一环。</span><br>
</p><p><b>卡什坦: </b><br>
<span>两个是不同时代的作品，要带着时代特征去看</span><br>
<span>00是什么时代的？seed宇宙打造失败destiny反响不佳，于是只能重开宇宙走w的路子玩政治，玩阴谋，第一季一整季都是神神秘秘，最后到剧场版编不下去结局崩盘</span><br>
<span>而铁血呢，知道00这套也是玩不下去，于是走上了另一套复古的设定，剧情方面不再玩政治阴谋论大胆直白的推进，第一季气氛其实渲染的相当不错</span><br>
<span>很可惜，两部都和日剧一样第二季和第一季不能维持风格统一开始乱来，高达系列最怕的就是长篇弄什么大格局，拍的短小精干立意不深反而能拍的很好看</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-27 19:58</span><br>
<span>捅不捅驾驶舱放在00其实还是个挺关键的问题。第一集刹那开头那个任务，说法是武装介入，他要直接把人家驾 ...</span><br>
<span>三明这个角色可以有，但不能是主角，李逵怎么能当第一主角。</span><br>
</p><p><b>Ray: </b><br>
<span>卡什坦 发表于 2019-7-31 11:05</span><br>
<span>两个是不同时代的作品，要带着时代特征去看</span><br>
<span>00是什么时代的？seed宇宙打造失败destiny反响不佳，于是只能重 ...</span><br>
<span>蛋蛋剧场版崩盘？再怎么崩盘能崩得过希望之花，历代那么多作偏偏要拿结尾崩出史诗级inm梗的铁血来说蛋蛋，你是认真的？何况也有很多人比如我认为蛋结尾根本没崩，反倒是加分项</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span>Ray 发表于 2019-7-31 10:10</span><br>
<span>我也感觉阵风主天应该是最快的，因为主天本身就快，二阵风组件又是加大气层内机动力的，但好像没盖棺和其 ...</span><br>
<span>那倒是，不过阵风主天使的作战空域一直到大气热层海拔数百公里，基本实锤了</span><br>
</p><p><b>千年的旅人: </b><br>
<span>卡什坦 发表于 2019-7-31 11:05</span><br>
<span>两个是不同时代的作品，要带着时代特征去看</span><br>
<span>00是什么时代的？seed宇宙打造失败destiny反响不佳，于是只能重 ...</span><br>
<span>真的写不下去就不会有剧场版了，你们永远局限于人类纠葛的遗老也只能看独角兽NT这种货色了。</span><br>
</p><p><b>无天无神: </b><br>
<span>00 seed模型一直都在出 本体销量也很不错 </span><br>
</p><p><b>叶夜青: </b><br>
<span> 本帖最后由 叶夜青 于 2019-7-31 16:29 编辑 </span><br>
<span>flypig_zhy 发表于 2019-7-31 10:30</span><br>
<span>等下也不对，蓝火星等级的火星不会那么荒凉，还是错误表现</span><br>
<span>要我来说铁血这个故事就是把一个简直地球上19世纪末风格的女孩子气的故事，强行安了个火星上舞台的宇宙背景，这个舞台背景毫无必要又违和。</span><br>
<span>还不如舞台直接搬到地球上比如非洲，就设定为非洲没了（比如核弹炸了）然后流放一群人和黑叔叔们重建非洲呗。</span><br>
</p><p><b>夜空疾走: </b><br>
<span>因为你只看完第一季</span><br>
<span>00第二季开始才有了势均力敌的对手，逐渐明朗的阴谋，和最后达成目标的壮烈战斗</span><br>
<span>铁血第一季没得黑，第二季开始全员梦游，最后接近大陨石把剧情莫名其妙光速终结了</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span> 本帖最后由 flypig_zhy 于 2019-7-31 17:24 编辑 </span><br>
<span>叶夜青 发表于 2019-7-31 16:14</span><br>
<span>要我来说铁血这个故事就是把一个简直地球上19世纪末风格的女孩子气的故事，强行安了个火星上舞台的宇宙背 ...</span><br>
<span>叙事氛围我可以忍，剩下的我同意你，铁血根本就没能力去展示一个火星殖民地的能力，staff起码得把红绿蓝火星三部曲读了再说，至于咨询NASA之类得我就不为难他了</span><br>
</p><p><b>_0_: </b><br>
<span>卡什坦 发表于 2019-7-31 11:05</span><br>
<span>两个是不同时代的作品，要带着时代特征去看</span><br>
<span>00是什么时代的？seed宇宙打造失败destiny反响不佳，于是只能重 ...</span><br>
<span>剧场版编不下去崩盘吗？并不是，主创从一开始就想好了剧场版要做的东西的，真正编（改）不下去的是二期，因为一开始没有做剧场版的计划，所以本想把外星人降临的剧情放到二期的，后来决定了剧场版结果二期剧本大改，后半效果才生硬了很多。</span><br>
</p><p><b>mumubear: </b><br>
<span>flypig_zhy 发表于 2019-7-31 16:52</span><br>
<span>叙事氛围我可以忍，剩下的我同意你，铁血根本就没能力去展示一个火星殖民地的能力，staff起码得把红绿蓝火 ...</span><br>
<span>不用吧，W的外传舞台也在火星啊。。。</span><br>
<span>和隅则可之沟通下就可以了。。。</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>flypig_zhy 发表于 2019-7-31 16:52</span><br>
<span>叙事氛围我可以忍，剩下的我同意你，铁血根本就没能力去展示一个火星殖民地的能力，staff起码得把红绿蓝火 ...</span><br>
<span>铁血在普通物件和生活细节上对未来世界的展现根本不够。科幻作品要有科幻感这话不是白说。</span><br>
<span>整个故事真是丢去19世纪变成黑帮狂欢没啥区别。</span><br>
<span>上一个能让我觉得“把高达撤掉对故事也影响不大”的只有G高达，但G高达不管是特色还是细节都详实得多。</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span>mumubear 发表于 2019-7-31 18:18</span><br>
<span>不用吧，W的外传舞台也在火星啊。。。</span><br>
<span>和隅则可之沟通下就可以了。。。 ...</span><br>
<span>我没看过中文版不好评价啊</span><br>
</p><p><b>sauron.j: </b><br>
<span>从第一季展现的情报来看就可以推测alaws是之后临时加进去的凑故事的势力。els的设定太“冒进”吓到大人物们了，被扔到剧场版独立成章</span><br>
<span>说起来假如真按照原计划拍，第二季到了后期观众的接受度会更高还是更低呢</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>sauron.j: </b><br>
<span>从第一季展现的情报来看就可以推测alaws是之后临时加进去的凑故事的势力。els的设定太“冒进”吓到大人物们了，被扔到剧场版独立成章</span><br>
<span>说起来假如真按照原计划拍，第二季到了后期观众的接受度会更高还是更低呢</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>李彦秋: </b><br>
<span>长颈龙和冈妈就是拍日常片的主，拍高达就是来搞笑的，一个玛丽苏懂个屁男人的浪漫。</span><br>
<span>吹高达00政治戏纯属搞笑，这片除了第一集哪来政治戏，鲁路修第一季的政治戏都比00靠谱，毕竟拿着日本吞并朝鲜和美帝太平洋战争的历史梗塞剧情。00世界格局里面天朝和印度是盟友，黑田洋介是没听说中印战争和领土争议还是不知道巴基斯坦的存在？欧盟独立美帝是第三方联盟也太搞笑，强大的毛子以及人革联直接是欧洲的大威胁，欧洲人不可能甩开美帝单干。至于俄罗斯，欧洲的领土都丢了改叫西伯利亚算了，它哪来资本领导人革联。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1849318[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>同时补高达00和铁血，产生一个想法。[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1849318-1-1.html</link>
      <description>同时补高达00和铁血，产生一个想法。&#13;
最近在补高达，听说00口碑不错，也听说铁血是一坨shi，但人总有好奇心，想知道这两者差距到底有多大。
&#13;
所以边看00，也边看铁血，而且方式比较奇葩，是看一集00，看一集铁血，再看一集00，接着再看一集铁血......
&#13;
现在两边各看了5集，有一个想法，觉得铁血在叙事上更能吸引人看下去，而00前几集似乎光在挖坑，看完5集依然一头雾水，不明所以。
&#13;
铁血前边几集，一开始就把这群主角放在悬崖边上了，这些人的决策和行动，基本上就是为了活下去。
&#13;
在这个故事前5集，一个角色，在怎样的立场，采取怎样的行动，带来怎样的影响，大体是清晰明了的。
&#13;
这些人有明确的目标（生存、造反、把金发大小姐送到月球），所做出的行动也是朝着这个目的前进，而且都有阶段性进展。
&#13;
不同阵形的角色行动，也制造了剧情上的冲突，让故事得已继续进行，主角方也一直处于“不前进就只能灭亡”的状态下。
&#13;
而另一边00，一开始就是在搞屎棍，除第五集救人外，行动的理由和动机都很神秘。口号是要消除纷争，实际上就只是凭着高性能机体到处作乱。
&#13;
在这个故事前5集，一个角色，是什么立场，到底怀着怎样的目的，为什么采取这样的行动，基本上未搞清。
&#13;
这些人的目标过于空乏（消除纷争），所做出的行动也没体现出对完成目标有何具体进展。
&#13;
故事的往前推进，更多取决于处在主角阵形对立面的几个政治集团，他们之间制造纷争，让主角团有了武力介入（搞屎棍）的理由，故事才往前推进。
&#13;
这么一对比下来，看铁血后续发展的冲动就更强烈，反而没什么心思看00。
&#13;
可能看完全部之后，我也会觉得铁血比不上00，但就前边几集来看，我是真的觉得铁血的观感比00更好。
&#13;
而当自己把这个想法告诉推荐我看00的朋友，基本上只会质问我为什么比起00会更喜欢铁血这坨shi.....
&#13;
难道光凭5集就真能看出铁血比不过00？
&#13;
那么对铁血评价的大崩盘到底是在什么时候？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>重庆孕妇: </b><br>
<span>包菜 发表于 2019-7-28 13:24</span><br>
<span>我并不讨厌这个角色，只是把这个角色的出场视作铁血整个构成班底很傻逼和不用心暴露出来的标志而已。从这 ...</span><br>
<span>胖哥哥死是死于歌留多之手，那也是胖哥哥的死改变了第一季，不是歌留多改变了第一季。歌留多跟胖哥哥连面都没见过，也谈不上什么仇，剧本要胖哥哥死，那也还是要死，歌留多只是制造了胖哥哥死亡的一个工具，没有歌留多胖哥哥可能是另外一个死法。胖哥哥的死看得出是作为剧情转折点刻意安排的，他不死，后边的铁华团的行动方式不成立。但多留歌的死不是转折，只起到了推波助澜的作用，她死不死，两股势力依然会继续冲突。就算她对紫毛真的很重要，但紫毛本身对铁血第一季都没那么重要。</span><br>
<span>可能胖哥哥死的方式有点傻，演出也弱智，但那也是制作人员在填充剧情、表现在画面上的失策。在整个架构上来说，并不是致命的缺陷。胖哥哥怎样死没表现好，不代表胖哥哥的死就是剧本的过失。同理也可以应用在歌留多这个人物身上。</span><br>
<span>从胖哥哥的死开始，铁华团陷入了某种程度的扭曲，这一点也在女会计和雪之丞的言行里表达出来了。对这种扭曲借助年长者来表达，那讲明剧组是有意为之的，铁血这个主题也得到了深化，它和仇恨、偏执是关联在一起的。胖哥哥死后团长的冲动和盲目无法得到制衡，三明对团长无意识的压迫也助长了这种扭曲在铁华团内蔓延。到第一季结局取得了阶段性的胜利，本应是有一种悲壮意味的，但剧本没很好地表现出来，各人去向草草交代。在我看来这才是第一季结尾最大的败笔。</span><br>
</p><p><b>包菜: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-28 14:04</span><br>
<span>胖哥哥死是死于歌留多之手，那也是胖哥哥的死改变了第一季，不是歌留多改变了第一季。歌留多跟胖哥哥连面 ...</span><br>
<span>你是通过这些东西推出了剧本有重大缺陷的结论，而我一开始就说了这剧本有重大的缺陷，例如白毛这个角色的愚蠢，本质上就是个互为表里的问题。而这些的原因都可以归到主创的无能和创作心态上的不端正上面，当然在第一季的时候暴露得还没有后面那么明显。</span><br>
<span>你认为单独1个角色的塑造失败不是很大的过错，但是这1个角色的塑造失败足以毁掉一部片的观感和气氛，只是可能很多人不在意。同理饼干的死也能毁掉另一部分人的观感，大结局白魔法毁掉了更多的人的观感。当然这些还对铁血持有正面评价的观众在第二季经历了全员弱智化、巴利、希望之花之后还能有留下来保持真爱的，但是这些人的看法能代表大众评价吗？显然是不能的。</span><br>
</p><p><b>永恒的王牌: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-28 14:04</span><br>
<span>胖哥哥死是死于歌留多之手，那也是胖哥哥的死改变了第一季，不是歌留多改变了第一季。歌留多跟胖哥哥连面 ...</span><br>
<span>期待你的第二季感想</span><br>
<span>在这之前先别看这里好了，包括我在内大多数人的讨论恐怕会破坏你的观看体验</span><br>
</p><p><b>重庆孕妇: </b><br>
<span>Sunred 发表于 2019-7-28 13:44</span><br>
<span>我觉得楼主你有点上头了，陷于那种跟人抬杠的兴头上</span><br>
<span>当然你可能没有自觉</span><br>
<span>其实也还好。并没觉得这里有人要来抬杠，虽然相互回帖，但也是针对剧情和人物的讨论，并没有被疯狂剧透，其他人的观点和想法也不至于对自己补番有很大影响。毕竟00和铁血第二季我还是处于未知状态。</span><br>
<span>我前边甚至还误以为白毛是指樱井配的面具男，甚至到胖哥哥死去才知道他被称作饼干。</span><br>
<span>这也不是什么案例吧......我还以为不少人都是像这样同时看两部补番的。</span><br>
</p><p><b>Sunred: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-28 14:25</span><br>
<span>其实也还好。并没觉得这里有人要来抬杠，虽然相互回帖，但也是针对剧情和人物的讨论，并没有被疯狂剧透， ...</span><br>
<span>大部分人补片都是6小时/12小时直接看完</span><br>
<span>当然也许不会是整块的6小时或12小时，但是中间插入其他片子的情况还是比较少的（追当季新番不算）</span><br>
<span>而像00和铁血这样特性近乎相反的片子同时补的情况那就更少了</span><br>
</p><p><b>黑雪姫: </b><br>
<span> 本帖最后由 黑雪姫 于 2019-7-28 14:44 编辑 </span><br>
<span>写死作为主角团唯一智商在线的饼干，并且之后也不找另外一个角色代替他的功能，让剩下这群文盲主角团一路作死到结局可见长颈龙和冈妈的用心险恶。</span><br>
<span>观众喜欢看有智商的角色，不是文盲打手，而且还是个这么LOW的老板手下的打手</span><br>
</p><p><b>Sunred: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-28 14:25</span><br>
<span>其实也还好。并没觉得这里有人要来抬杠，虽然相互回帖，但也是针对剧情和人物的讨论，并没有被疯狂剧透， ...</span><br>
<span>不是，他们跟你的讨论是基于看过全片甚至看完周边资料作者访谈的条件下进行的，里面不可避免的带有剧透的成份，具体的案例我都看到好几处了，不过我也不会在这里再提一次</span><br>
<span>当然你自觉没影响的话那也无所谓啦……</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>00扎实的政治？</span><br>
<span>像这样的扎实吗？</span><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/0069qPDCgy1g5fk08kv03j30nk0dcq3p.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/mw690/0069qPDCgy1g5fk08kv03j30nk0dcq3p.jpg"><br>
<img src="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/0069qPDCgy1g5fk09fk5jj30nk0dcq3w.jpg" title="http://wx3.sinaimg.cn/mw690/0069qPDCgy1g5fk09fk5jj30nk0dcq3w.jpg"><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span> 本帖最后由 Solid/Liquid 于 2019-7-28 19:03 编辑 </span><br>
<span> 死神狙击手 发表于 2019-7-28 14:52 00扎实的政治？像这样的扎实吗？   </span><br>
<span>日本动画的政治，00算是不错的了。</span><br>
<span>押井守和他的朋友们得另算一档。</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>ads147147: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-07-28 14:52:41</span><br>
<span>00扎实的政治？</span><br>
<span>像这样的扎实吗？突然意识到，虽然电视姬的背景是中东，但是我总觉得是在说二战前的中国。</span><br>
<span>结合了一下鲁鲁修里中国也是傀儡loli女皇，我怀疑这帮编剧是故意的。</span><br>
<span>不过说到底的话。00的电视姬已经比同时期llx日本花瓶女王、中国花瓶女王、不列颠花瓶女王（娜娜莉）要好太多了。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span> 本帖最后由 死神狙击手 于 2019-7-28 18:54 编辑 </span><br>
<span>Solid/Liquid 发表于 2019-7-28 16:18</span><br>
<span>日本动画的政治，00算是不错的了。</span><br>
<span>押井守和他的朋友们得另算一档。</span><br>
<span>不错个屁。第一季16集之前，有在说政治，但问题就如上图所说。连最起码的常识（国家利益是国际关系之基础的常识都能一脚踹开），还有不明所以的奇怪论调（王室制和援助有什么必然联系么？）</span><br>
<span>17集沙漠战之后，剧本风格剧变。甚至直接砍掉了铺垫了16集的记者姐姐线，教授线。最后大家都打就好了，文戏一塌糊涂。靠机战糊弄。</span><br>
</p><p><b>_0_: </b><br>
<span>我的天，虽迟但到，又是那副“我觉得超烂所以不准任何人说它好”的偏执狂一样的论调</span><br>
<span>楼主还是继续补番吧，欢迎谈感想，不要看这楼即将可能有的车轱辘</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span> 本帖最后由 Solid/Liquid 于 2019-7-28 19:24 编辑 </span><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-7-28 18:14</span><br>
<span>不错个屁。第一季16集之前，有在说政治，但问题就如上图所说。连最起码的常识（国家利益是国际关系之基础 ...</span><br>
<span>那您来推写得好的21世纪日本动画。押井守和他的学生不算。</span><br>
<span>要是觉得都很烂那欢迎您自己制药。</span><br>
<span>把自己脑补的其他人钓鱼被迫害妄想写到签名里的人，无时无刻不牢记trolling trolls by troll?</span><br>
</p><p><b>ScarletMoon: </b><br>
<span>铁血第一季真的不错</span><br>
<span>第二季也是最后10集全崩了</span><br>
</p><p><b>洋芋头: </b><br>
<span>严重不赞成蛋蛋的世界观解说比铁血生硬。</span><br>
<span>首先全片下来00的世界观完成度比铁血高多了。00的世界观基本上前期挖了什么坑都给你填上，轨道电梯属于其他科幻作品里都有过的点子不用着重描写，最大亮点太阳炉能做到自圆其说或者让人在观看过程中没有因为设定而影响剧本观感，边边角角的部分填的不好也好歹是有了个交代。铁血这边一开始最大的亮点“火星住民”的世界一直到最后都没有什么完整的展现，整个火星除了城市的部分就是荒地，除了看起来比现实高科技的武器外火星平民的穿着打扮和地球乡下没啥区别。火星是如何改造到人类能居住，为什么从头到尾只看到玉米，甚至大地上连个动物都没有。乃至著名的“不要停下来”那段剧本讨论里甚至出现了“原本打算主角去自动售货机买饮料但发现这个世界观好像没有自动售货机于是作罢”这样迷的笑话。</span><br>
<span>关于讲述设定的方式，00前期多是在执行任务的时候讲解设定，还有角色自言自语，这种属于没有亮点但稳妥的操作。铁血我印象最深刻的是前期巧克力向大舅子讲解七星之家的那段有种“省长秘书向省长讲解国务院常委”的违和感，此外主角团里大部分都是文盲，却能在讲解设定的时候一个个文绉绉的，特别违和。</span><br>
</p><p><b>洋芋头: </b><br>
<span>Ray 发表于 2019-7-27 19:14</span><br>
<span>让敌机失去战斗力有N种方法，当你手拿巨型西瓜刀随便秒对手的时候为啥还要跟驾驶舱过不去，难道不是怎么 ...</span><br>
<span>天人高达怎么是200年的古董了……太阳炉的理论设想是几百年前的光头提出的，之后先去木星开发太阳炉原型，还经过了三代机体的设计迭代才弄出来，主角舰里粉红的爸妈在二代高达的开发事故中去世，撑死了也就是十几年的事</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span> 本帖最后由 Solid/Liquid 于 2019-7-28 19:17 编辑 </span><br>
<span>武の炽羽 发表于 2019-7-28 13:51</span><br>
<span>其实我就是有点替傻子那感到可惜，毕竟剧场版的时候他技术集大成了，但是偏偏没有什么表现得机会...剧场 ...</span><br>
<span>其实00剧场版的问题和ZZ高达-CCA的问题在工期和改大纲上可能比较像，扔石头也是从ZZ后半段强行改成了一个剧场版完事</span><br>
<span>00剧场版的结果就像是“我们之前挖了这么个（抄基地后传）的伏笔所以必须得收回来”，收的很是有瑕疵不过也算完成任务。被武力介入到这种程度之后任务完成的还算过得去，主创团队是有本事的。</span><br>
</p><p><b>永恒的王牌: </b><br>
<span>洋芋头 发表于 2019-7-28 19:12</span><br>
<span>天人高达怎么是200年的古董了……太阳炉的理论设想是几百年前的光头提出的，之后先去木星开发太阳炉原型 ...</span><br>
<span>天人第一架高达型第一次武力介入试验也就傻子那当少年兵的时候，当然这机体应该也开发挺久了，但肯定是没有200年的——200年应该是以太阳炉为首的一系列技术研究到实用化的时间</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>Solid/Liquid 发表于 2019-7-28 19:03</span><br>
<span>那您来推写得好的21世纪日本动画。押井守和他的学生不算。</span><br>
<span>要是觉得都很烂那欢迎您自己制药。</span><br>
<span>我只说高达00写的不好。</span><br>
<span>签名那个是我遇到的事才写进去的。你什么都不懂自己脑补，真不是个东西。</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-7-28 19:28</span><br>
<span>我只说高达00写的不好。</span><br>
<span>签名那个是我遇到的事才写进去的。你什么都不懂自己脑补，真不是个东西。 ...</span><br>
<span>楼上都有人说虽迟但到了，我也不多滚车轱辘。</span><br>
<span>这一句不是东西说的还真轻巧。再见。</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>Solid/Liquid 发表于 2019-7-28 19:35</span><br>
<span>楼上都有人说虽迟但到了，我也不多滚车轱辘。</span><br>
<span>这一句不是东西说的还真轻巧。再见。 ...</span><br>
<span>你不知道我为什么要写这一句话，你就凭空脑补，横加指责。你还是个东西？</span><br>
</p><p><b>sd276906: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-7-28 14:52</span><br>
<span>00扎实的政治？</span><br>
<span>像这样的扎实吗？</span><br>
<span>然而电视姬在欧洲吃了好几个闭门羹，一点援助都没拿到，最后提供技术支持的是以联合国名义行动的第一季BOSS黄金螃蟹，还是只有技术没有钱，国家安全被美军接管，到第二季直接灭国了。</span><br>
<span>助手席琳都觉得电视姬幼稚第一季结束跑路了，你截个电视姬的自言自语来说00政治幼稚？真春秋笔法。</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-7-28 19:40</span><br>
<span>你不知道我为什么要写这一句话，你就凭空脑补，横加指责。你还是个东西？ ...</span><br>
<span>我都说错话了。</span><br>
<span>不是再见，是再不见。上论坛不是图吵架的。我也不想多混外野。</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>sd276906 发表于 2019-7-28 19:41</span><br>
<span>然而电视姬在欧洲吃了好几个闭门羹，一点援助都没拿到，最后提供技术支持的是以联合国名义行动的第一季BO ...</span><br>
<span>1：那么请问王室制和援助的联系在哪里</span><br>
<span>2：天底下有无偿援助的说法，没无偿援助这种东西。请把自己国家的空权商权拿出来交换。这是常识。但是在日本可能不是。因为日本人长期认为ODA是无偿贷款。</span><br>
<span>3：要不要确定一下，【一点援助都没拿到】？</span><br>
</p><p><b>567844: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-28 14:04</span><br>
<span>胖哥哥死是死于歌留多之手，那也是胖哥哥的死改变了第一季，不是歌留多改变了第一季。歌留多跟胖哥哥连面 ...</span><br>
<span>胖子是故意的，这是黑帮片和战争片的常用手法一个人上一秒还好好，下一秒集嗝屁了，第一季结束也根本没有什么胜利，整个第一季就是塞尔维亚青年刺杀费迪南，第二季就是礼乐崩坏，大家放弃底线杀个血流成河了，铁血这个片子你仔细看其实全是对现实的讽刺</span><br>
</p><p><b>重庆孕妇: </b><br>
<span>洋芋头 发表于 2019-7-28 19:06</span><br>
<span>严重不赞成蛋蛋的世界观解说比铁血生硬。</span><br>
<span>首先全片下来00的世界观完成度比铁血高多了。00的世界观基本上前 ...</span><br>
<span>是这么一回事。00世界观要复杂很多，也用到了“执行任务的时候讲解设定，还有角色自言自语”的方式讲述，包括第四集王女和秘书的你问我答，这些都是生硬的表现。铁血那里黄毛跟紫毛讲七星之家也很蠢，其实和00是一样的毛病。但毕竟00要全世界跑，交换视点也多，而铁血基本上就是一直线，反而用不着解释那么多用不上的设定。像荒地太多、没有动物只有玉米、穿着落后、火星如何改造等等，都是看着奇怪但又不影响故事发展的内容，就这么被略过去了。</span><br>
</p><p><b>567844: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-28 20:15</span><br>
<span>是这么一回事。00世界观要复杂很多，也用到了“执行任务的时候讲解设定，还有角色自言自语”的方式讲述， ...</span><br>
<span>铁血的世界观还要解释什么，你看看什么中东非洲南美还要解释么</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>xwz 发表于 2019-07-26 18:23:58</span><br>
<span>剧情太蠢是原罪，都宇宙时代了还有袁术这种拿到玉玺就敢称帝的蠢货，以及会被这种蠢货忽悠着送死的原始人部 ...原始人部落被忽悠我能理解，毕竟他们是真不知道巧克力究竟有多么愚蠢，巧克力给他们画饼的时候说得头头是道的，他们哪能想到巧克力的夺权计划就是——坐上巴耶力高达，没了。这特么又不是阿凡达</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>567844: </b><br>
<span>少校 发表于 2019-7-28 20:25</span><br>
<span>原始人部落被忽悠我能理解，毕竟他们是真不知道巧克力究竟有多么愚蠢，巧克力给他们画饼的时候说得头头是道 ...</span><br>
<span>巧克力也不知道这台高达不能推石头不能硬钢卫星炮没有定身大法啊，再说不去开能操舰的高达难道开格雷兹骑士出去么，就不怕当场去世</span><br>
</p><p><b>光宗薫: </b><br>
<span>OO就一点我特别不喜欢，搞到最后居然是打外星人，还相互理解了，搞的好像串台到马裤螺丝了一样</span><br>
</p><p><b>weiweiEX: </b><br>
<span>铁血第一季的风评，印象里差不多有褒有贬，比较偏好的那一边，记得是第二季血崩的</span><br>
</p><p><b>xwz: </b><br>
<span>少校 发表于 2019-7-28 20:25</span><br>
<span>原始人部落被忽悠我能理解，毕竟他们是真不知道巧克力究竟有多么愚蠢，巧克力给他们画饼的时候说得头头是道 ...</span><br>
<span>但是为什么要拍这种剧情呢？拍出来想说明啥？想表达啥？没其他故事可以编了？</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>Kripkeburge 发表于 2019-07-26 18:51:42</span><br>
<span>OO其实有个渐进的过程吧。前5-6集，主角的戏份很薄弱，只知道他们打算做什么，观众对他们自己的动机和个 ...第二季可以说是猴版Z高达</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Sunred: </b><br>
<span>xwz 发表于 2019-7-28 20:51</span><br>
<span>但是为什么要拍这种剧情呢？拍出来想说明啥？想表达啥？没其他故事可以编了？ ...</span><br>
<span>人家就想拍敢达黑帮片是没啥好批评的，你不喜欢而已</span><br>
<span>就好比我问一句今川的敢达武侠片是想说明啥？是想表达啥？是不是还有其他故事可以编？</span><br>
<span>当然具体到这个黑帮片拍的好不好那是另一回事</span><br>
<span>哦对了，补充一句，我挺喜欢敢达武侠片的</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-07-26 20:21:54</span><br>
<span>无论是以几个主角为中心进行明线暗线共同推进，或者是同一平面上同时展开多角色、多维度的群像剧，我觉得 ...面对普通观众只能强行这样叙事来铺开世界观，难道要像押井守那样，比如攻壳机动队、人狼，完全不带科普的，一上来就是一副观众已经完全了解整个世界观设定的姿势直接进行密集的剧情推进？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>洋芋头: </b><br>
<span>567844 发表于 2019-7-28 20:19</span><br>
<span>铁血的世界观还要解释什么，你看看什么中东非洲南美还要解释么</span><br>
<span>别的不说，300年前的大战估计是没后续补完了。</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>Solid/Liquid 发表于 2019-07-28 16:18:07</span><br>
<span>押井守不是所有政治描写都行的，我觉得他的政治描写涉及到了跟现实世界中的国家或政治势力有关的时候，就会翻车，比如大家都爱捧的和平保卫战，其实里面的政治描写其实有很大的硬伤。押井守影响深的攻壳机动队tv2，把剧情都理清后看回去，里面的政治描写也很蠢。但格局不那么大，斗争的范围小一些的时候，比如人狼、攻壳电影，就很完美，因为仅仅展示了内部派系斗争，一切描写就看起来很合理。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>ads147147 发表于 2019-07-28 17:49:56</span><br>
<span>突然意识到，虽然电视姬的背景是中东，但是我总觉得是在说二战前的中国。</span><br>
<span>结合了一下鲁鲁修里中国也是傀儡 ...你喜欢这种影射的话，墙裂推荐你看美国儿童动画——降世神通：科拉传奇第4季，那里面中国的表现简直精彩，考虑制作团队是白皮，对于白皮来说算是非常中立的，并且看得出编剧是有历史常识和政治常识的。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>重庆孕妇: </b><br>
<span>00第一季和铁血第一季的最终话都看过了，后面再找时间一起补第二季吧。</span><br>
<span>只看这两部在最终战的表现形式的话，我觉得铁血做得比00好。</span><br>
<span>00里边，吉野配音的那个机师跟超兵少女、谢尔盖那一场，基本上是双重人格问题的自我了断。嘛，自己没有双重人格，没办法感同身受，也看得不明所以。刹那跟金色机体对打了一场，激烈对战中还要相互宣示机师自身对世界秩序的认知、对根绝斗争这个概念的理解，刹那用刀捅开粒子力场之前，还掺杂了对已故之人的一段回忆。然后刹那跟后来赶到的中村悠一的Flag又打了一场，这一场两人又开始对吼所谓爱与恨，战斗的意义，世界的意志。这些对话看起来很有气势，但在逻辑上是很难理清楚的。</span><br>
<span>后边两场都是一边喊着我看到世界的扭曲了，一边冲上去砍翻对方，这是不合理的。砍翻敌对机体并不能解决根本问题。像以往很多作品一样，激烈的打斗和激烈的思想碰撞交织在一起，除了都很激烈外其实并没有共通点。思想的正当性不应该是影响机体之间对决结果的决定性力量。但在这两场对战中，还真这么处理了，让人感受不到对比之前系列作品在表现手法上的进步之处。</span><br>
<span>铁血最终战也是三场。樱井配音的角色跟紫毛对决是一场，两个机师之间的恩怨是表现的重心，紫毛知道对方是自己好友后的震惊、朋友被利用的悔恨、妹妹被夺走的不甘，到达情绪的最高点之后被吊打，所有情绪发泄一空，惨淡收场。大小姐在议会上发表演说其实也是一场最终战，这次演说代表铁血团从第一集开始的行动终于获得成果，大小姐之前强调自己有自己的战斗，她也实现了最初的目的。三明和内田配音那个角色对决这一场，也是单方面的仇恨宣泄，而且打得有来有回。三明也没让这个进行复仇的角色说完最后一句话，赢了，也付出了代价。两人对话不多，但逻辑上是讲得通的。</span><br>
<span>情绪如何宣泄、仇恨如何清算，比对决中两人大吼世界应该建立怎么样的秩序这种抽象概念要合理不少。当然铁血的核心层面完全没到达00那种对和平的理想主义诉求。00格局大，铁血格局小，格局大的那个在最终战里强塞入对主题理念的解读，格局小的那个在最终战的表现上反而要显得细腻一点。刹那跟三明都是寡言的人，刹那最终战要放声大吼，三明反倒是保持着愤怒的沉静。前者稍微落了俗套，后者反而更接近铁血这个标题要表达的含义。最后刹那有给王女发了一封邮件，也阐述了自己的观点，这里表达出来的观点比最终战时大喊大叫要清晰得多。而三明到最后不懂怎么表达，也没有明确意愿要进行表达，只向团长确认这里是不是归宿，作为工具人的属性并没有改变。</span><br>
<span>当然00第一季的最终战中给出了大量信息暗示还有后续，铁血则没有，只有一个草草交代人物去向的结局，观感实在很差。其实00中除了那个夺取吠陀计划的监视者外，并没有显示出明确的恶，主角方也算不上正义，毕竟这种东西可以解读的方向很多。而铁血我觉得其实主角方就是恶，哪怕都是被逼上绝路的，虽然大小姐的诉求是正义的，但她为了表达这个诉求一直都在借助恶的力量。对三明进行复仇的内田雄马虽然显得偏执，但他是纯粹的正义，只是打不过三明，他的正义最终无法伸张。</span><br>
<span>00三场最终战没解决多少问题，必须由接下去的故事进行补完，给人的感觉是一次变革只进行到中途。铁血三场最终战把问题都解决了，给人的感觉是一场旅途抵达了终点，稍微改改结局，甚至不需要第二季。从这个层面来看，00更有让人接着看第二季的冲动，而铁血可以缓一缓，因为故事已经小告一段落。</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>567844 发表于 2019-07-28 20:31:32</span><br>
<span>巧克力也不知道这台高达不能推石头不能硬钢卫星炮没有定身大法啊，再说不去开能操舰的高达难道开格雷兹骑 ...不，重点是，巧克力从小就对巴耶力高达有迷之崇拜，毕竟巴耶力确实是加拉尔号角的一个重要象征符号，但他居然真的脑子坏到认为只要他坐上巴耶力高达并且启动它了，整个加拉尔号角就会无条件听他号令。然后他就真的这么做了，再然后就被整个加拉尔号角围殴……说句不政确的话，编出这种愚蠢剧情的只有可能是娘们儿</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>永恒的王牌: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-28 21:32</span><br>
<span>00第一季和铁血第一季的最终话都看过了，后面再找时间一起补第二季吧。</span><br>
<span>只看这两部在最终战的表现形式的话 ...</span><br>
<span>某种意义上你和我的感觉有点像</span><br>
<span>00给我一股先帝创业未半而中道崩殂的感觉，天人还有要战斗的敌人，但高达驾驶不是死了就是失踪，还有被俘虏的。无论如何，他们已经暂时没有再战斗的力量了</span><br>
<span>铁血则相反，铁华团成功完成任务，无论火星还是铁华团在各方博弈下最终都会变得更好（当然我们知道这一切都是木大），三明一直在喊的目标看起来也有了，虽然还有该解决的问题，但结局是美好的</span><br>
<span>期待你第二季的感想</span><br>
</p><p><b>拉菲尔神父: </b><br>
<span>这才刚第一季 继续不要停下来</span><br>
</p><p><b>ads147147: </b><br>
<span>少校 发表于 2019-7-28 21:25</span><br>
<span>你喜欢这种影射的话，墙裂推荐你看美国儿童动画——降世神通：科拉传奇第4季，那里面中国的表现简直精彩， ...</span><br>
<span>看了下维基，好像只有三卷？不过设定挺有趣的打算补。</span><br>
<span>政治戏这种东西总觉得是考验编剧智商的问题，就算是儿童剧也有很深刻的认识的，这段时间放海绵宝宝当背景音，各种神奇的隐喻orz</span><br>
</p><p><b>ads147147: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-28 21:32</span><br>
<span>00第一季和铁血第一季的最终话都看过了，后面再找时间一起补第二季吧。</span><br>
<span>只看这两部在最终战的表现形式的话 ...</span><br>
<span>郑重的说，铁血不要看了。第二季是不存在的。</span><br>
</p><p><b>xwz: </b><br>
<span>Sunred 发表于 2019-7-28 20:57</span><br>
<span>人家就想拍敢达黑帮片是没啥好批评的，你不喜欢而已</span><br>
<span>就好比我问一句今川的敢达武侠片是想说明啥？是想表 ...</span><br>
<span>我从一开始就说了剧情太蠢是原罪，管他黑帮片不黑帮片，拍得这么蠢是想说明啥？</span><br>
</p><p><b>lixkang: </b><br>
<span>史上最残暴的boss，只砸爆一辆小车。</span><br>
<span>----发送自 Xiaomi MI 5s,Android 8.0.0</span><br>
</p><p><b>kiraabu: </b><br>
<span>这弱智白魔法结尾还能比蛋蛋好喷了</span><br>
</p><p><b>丹德里恩: </b><br>
<span>不要停下来啊</span><br>
</p><p><b>Ray: </b><br>
<span>武の炽羽 发表于 2019-7-28 13:51</span><br>
<span>其实我就是有点替傻子那感到可惜，毕竟剧场版的时候他技术集大成了，但是偏偏没有什么表现得机会...剧场 ...</span><br>
<span>这个确实，我感觉还是整个S2和剧场版的时长被重新分配过的结果。大致记得在某个访谈上提到原本的S2就应该讲完整个故事，李疯子只是中boss，后半段的集数是留给ELS的，这比较能解释为什么S2的情节如此简单而推进并不快，大量的时间都用来打打打了，虽然也确实贡献了好几场经典的打戏吧，但最后剧场版那两个小时就显得捉襟见肘了……无论如何故事最后还是圆起来了，商业上的考量很多也不是水黑能左右的，感谢他们在有限的条件下给我们带来了相对完整的高达蛋蛋。</span><br>
<span>傻子那和迪卡尔的互动我都从不同角度脑补出过N种可能了，非常有张力，非常有戏的一组对比角色，可惜了。不过蛋蛋这些留白的地方不一定需要讲得很清楚，留些想象余地也挺好，毕竟角色性格和背景设定都摆在那里了，大多数情况下能做出合理推测。也因为这样我反倒对之前Re:vision上公布的薛定谔的新作略有保留了，万一搞成狗尾蛇足反为不美</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span> 本帖最后由 flypig_zhy 于 2019-7-28 23:43 编辑 </span><br>
<span>铁血的S1我觉得将近全灭才能够好，当然我是只看了文字的，毕竟一个小团体还和黑帮混在一起，最后还这么好一点都不对劲吧，其实就算00我也觉得S1天人的结局也太好了点</span><br>
<span>至于打外星人，恰恰是我喜欢的，不同纪元的高达人类整天在地月圈转悠吃屎不累的嘛，ta我喜欢除了白富野的功力之外，也是因为一种时空上的空阔感，不再是 oyw一路以来是粪坑演化，所以雷霆宙域看得挖鼻，在地月圈吃屎再吃屎，独角兽和凤凰吹上天，结果在哈撒韦还是在地月圈吃屎再吃屎，海盗起码还去溜达木星看得还爽一点，轮吃屎我在V高达已经吃够了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1849318[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>同时补高达00和铁血，产生一个想法。[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1849318-1-1.html</link>
      <description>同时补高达00和铁血，产生一个想法。&#13;
最近在补高达，听说00口碑不错，也听说铁血是一坨shi，但人总有好奇心，想知道这两者差距到底有多大。
&#13;
所以边看00，也边看铁血，而且方式比较奇葩，是看一集00，看一集铁血，再看一集00，接着再看一集铁血......
&#13;
现在两边各看了5集，有一个想法，觉得铁血在叙事上更能吸引人看下去，而00前几集似乎光在挖坑，看完5集依然一头雾水，不明所以。
&#13;
铁血前边几集，一开始就把这群主角放在悬崖边上了，这些人的决策和行动，基本上就是为了活下去。
&#13;
在这个故事前5集，一个角色，在怎样的立场，采取怎样的行动，带来怎样的影响，大体是清晰明了的。
&#13;
这些人有明确的目标（生存、造反、把金发大小姐送到月球），所做出的行动也是朝着这个目的前进，而且都有阶段性进展。
&#13;
不同阵形的角色行动，也制造了剧情上的冲突，让故事得已继续进行，主角方也一直处于“不前进就只能灭亡”的状态下。
&#13;
而另一边00，一开始就是在搞屎棍，除第五集救人外，行动的理由和动机都很神秘。口号是要消除纷争，实际上就只是凭着高性能机体到处作乱。
&#13;
在这个故事前5集，一个角色，是什么立场，到底怀着怎样的目的，为什么采取这样的行动，基本上未搞清。
&#13;
这些人的目标过于空乏（消除纷争），所做出的行动也没体现出对完成目标有何具体进展。
&#13;
故事的往前推进，更多取决于处在主角阵形对立面的几个政治集团，他们之间制造纷争，让主角团有了武力介入（搞屎棍）的理由，故事才往前推进。
&#13;
这么一对比下来，看铁血后续发展的冲动就更强烈，反而没什么心思看00。
&#13;
可能看完全部之后，我也会觉得铁血比不上00，但就前边几集来看，我是真的觉得铁血的观感比00更好。
&#13;
而当自己把这个想法告诉推荐我看00的朋友，基本上只会质问我为什么比起00会更喜欢铁血这坨shi.....
&#13;
难道光凭5集就真能看出铁血比不过00？
&#13;
那么对铁血评价的大崩盘到底是在什么时候？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>kaolimadepi: </b><br>
<span>铁血如果让巴力打出强袭自由的效果，最后无论谁都好来场高达vs高达，中规中矩的结束掉。现在观众评论会客观多吧</span><br>
</p><p><b>霖星: </b><br>
<span>OO第二季虽然不如第一季出彩，不过第二季第一集出场的大破修复型能天使超帅的好不好，可惜就只出场这么一次</span><br>
<span>铁血第二季看到一半左右实在看不下去就弃了，上来泥潭知道结尾剧情后，深感庆幸</span><br>
</p><p><b>アニエス: </b><br>
<span>竟敢夸铁血 楼主你完了</span><br>
<span>要不把G复国也带上试试?</span><br>
</p><p><b>mkong: </b><br>
<span>OO全剧是一部完成度非常高的高达   剧情逻辑是能自圆其说的 推荐你看完</span><br>
</p><p><b>叶夜青: </b><br>
<span>嘛，我觉得铁血高达里里就不该出现高达。也不该出现ms，也不该在火星，也不该是宇宙背景。</span><br>
<span>这些对于他的剧情都更多余和维和，根本和它的剧情气氛不符。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>叶夜青: </b><br>
<span>从第一个镜头看到人在火星挖矿我就觉得这片可能要崩</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>李彦秋: </b><br>
<span>00第二季当年评价有点两极分化，剧情太飘太神棍偏离了第一季很扎实的政治格局塑造。剧场版则是恶评如潮，当初被高达迷驱逐出高达系列。</span><br>
</p><p><b>李彦秋: </b><br>
<span>00第一季是围捕高达那一集开始好看的，前几集确实比较闷。</span><br>
</p><p><b>水泥键盘: </b><br>
<span>印象中铁血最后几集都很欢乐，各种冈钉的改图层出不穷，大哥“不要停下来”的手势也是笑到飞起。完全没兴趣讨论剧情</span><br>
</p><p><b>欧米娜: </b><br>
<span>00第一季主角就是被利用的工具人，还是一次性的那种</span><br>
<span>第二季主角才开始真正成长</span><br>
</p><p><b>重庆孕妇: </b><br>
<span>Ray 发表于 2019-7-27 21:16</span><br>
<span>你说的那是直接攻击驾驶员，但并不是“捅”，好么。傻子那很少捅，真的，你可以仔细看看，腰斩狂魔不是盖 ...</span><br>
<span>那么这里要把我之前说“捅不捅驾驶舱”修正为“杀不杀驾驶员”了。我对机设理解不深，到底怎么个打法才能避免驾驶员死亡也实在没办法研究得很透彻，所以把杀驾驶员这个行为表达成捅驾驶舱了。在立足“根除纷争”的大行动纲领下，表明“武装介入”的立场后，如果是己方先出手，刹那没主动去杀掉驾驶员，包括三木配音的那位一直喊着要狙击的，也只是把飞机打坠机，用行动方式表达组织的理念，在第一集很明显。当然到后边尤其是其他势力来围攻的情况，这个理念就不管用了，所以杀驾驶员不影响组织的立场，刹那要怎样腰斩就不成问题了。</span><br>
<span>至于刹那杀不杀驾驶员和铁血人物刻画优越性，我也没这么转进呀。只是说铁血这群人的行动不需要体现什么组织理念，不需要讲究自己行为是否正当，杀不杀驾驶员这件事只取决于效率。从这个层面来说，00描写对战时的场面是正确的，铁血的场面描写也是正确的。在最初讲的也不是场面正确不正确的问题，而是观感落差的问题。两边都正确，但铁血那边做法更直接，产生了落差，这补充了“铁血前5集比00前5集更有吸引人看下去的潜力”的观点。</span><br>
<span>关于人物刻画的问题，我认为刹那是成功的，三明也是成功的。上了机体废话少说这一点，刹那做到了，三明也做到了。刹那要思考和理顺的东西有很多，这和自己的过去，和组织的立场有关，他想着如何成为高达，做了很多和规章不符的事情，他也不去解释，神谷配音的眼镜对刹那脾气也挺大的。三明的刻画是更内在的，只有刀能用的时候他说难用，因为要瞄着装甲缝隙打才能造成有效伤害，到后边直接换锤子，他说顺手了。他思考的东西不是自己的过去和铁华团的立场，而是反复咀嚼敌人临死前说过他其实很享受杀戮这一点。00的主题和铁血的主题不一样，人物塑造手法也不一样，人物刻画各自符合主题，并没有说铁血拥有优越性。</span><br>
<span>00和铁血都有很多看起来不合理的地方，但比前边一些作品描写机师如何嘴炮退敌，这两部都显得合理不少。</span><br>
</p><p><b>包菜: </b><br>
<span>嘴炮退敌</span><br>
<span>请问哪部之前的高达是嘴炮退敌的</span><br>
</p><p><b>banglian: </b><br>
<span>李彦秋 发表于 2019-7-28 02:21</span><br>
<span>00第二季当年评价有点两极分化，剧情太飘太神棍偏离了第一季很扎实的政治格局塑造。剧场版则是恶评如潮，当 ...</span><br>
<span>00在泥潭是第一季中期三大国VS天人才开始好评的，第二季变成简单的打倒李疯子和al完事这点被恶评的很厉害</span><br>
</p><p><b>重庆孕妇: </b><br>
<span>包菜 发表于 2019-7-28 06:57</span><br>
<span>嘴炮退敌</span><br>
<span>请问哪部之前的高达是嘴炮退敌的</span><br>
<span>seed destiny 第23集 卡嘉莉开专用机要求撤军应该是一个例子，虽然并没有成功。</span><br>
<span>要是说在卡嘉莉眼里奥布军不算敌，那这个例子可能不成立。</span><br>
<span>逆袭的亚夏 最后推陨石那里，阿姆罗那种有点神棍的NT能力让大家互相理解，不知道能不能算嘴炮，</span><br>
<span>毕竟四面八方赶过来的敌军是帮忙推而不是把阿姆罗机体蹦了，也许算成功退敌。</span><br>
<span>这种桥段并不合理。</span><br>
</p><p><b>包菜: </b><br>
<span> 本帖最后由 包菜 于 2019-7-28 07:40 编辑 </span><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-28 07:31</span><br>
<span>seed destiny 第23集 卡嘉莉开专用机要求撤军应该是一个例子，虽然并没有成功。</span><br>
<span>要是说在卡嘉莉眼里奥布 ...</span><br>
<span>卡嘉莉那段就是为了反应她作为一个政治人物有多傻逼和无能，当然那段剧情里和她相关的关键角色围绕她进行争执的处理很不妥，但这是编剧在处理角色关系上的另一回事。而且退敌也完全失败了，拿这一点论证铁血有多突出完全没意义。</span><br>
<span>逆夏最后那段演出是为了将主题推向高潮，事实上去掉那段演出直接改成联邦军成功用炸弹将阿克西斯引离完全没问题，不影响故事本身。比这不合理的桥段铁血后期一抓一大把（后期根本就没多少合理的剧情）而且对观感的破坏是灾难级的，逆夏最后确实萝卜片史上最经典的桥段之一</span><br>
<span>当然就说前几集，铁血的问题确实没有那么多。好几个演出也看得人很愉悦。但是前作挑出来看令人愉悦的部分也很多，本来大家的优点就集中在不同的方向上。</span><br>
</p><p><b>重庆孕妇: </b><br>
<span>包菜 发表于 2019-7-28 07:38</span><br>
<span>卡嘉莉那段就是为了反应她作为一个政治人物有多傻逼和无能，当然那段剧情里和她相关的关键角色围绕她进行 ...</span><br>
<span>卡嘉莉退敌那段，她的行为不合理，但退敌没成功是合理的，逻辑上讲得通。</span><br>
<span>铁血到现在看了20集，目前在打群架的场面上，没有出现机师通过宣扬个人理念感化敌方的行为，从而扭转战局的场面的情况，所以说还是合理的。我也说了铁血不合理的的地方很多，这可能到后期会更多，因此也没用这种场面处理得合理与否这一点来论证铁血有多突出。再说了我也没认为铁血有多突出啊，但在设计人物台词和情感表现上是做得挺好。这东西要是后期剧情走向崩了，我也没法否认它在台词设计和情感表现方面做得好。</span><br>
<span>逆袭的夏亚推陨石那段是很经典，我也觉得很经典，但也觉得这样不合理。倒不如说我觉得NT能力让人类互相理解就不合理，但这不妨碍推陨石成为经典。</span><br>
</p><p><b>包菜: </b><br>
<span> 本帖最后由 包菜 于 2019-7-28 08:42 编辑 </span><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-28 08:12</span><br>
<span>卡嘉莉退敌那段，她的行为不合理，但退敌没成功是合理的，逻辑上讲得通。</span><br>
<span>铁血到现在看了20集，目前在打 ...</span><br>
<span>你都看到20集了，难道不觉得白毛这个角色异常的傻逼和突兀吗？？？？</span><br>
<span>光这一个角色的人设、台词和立场就足够把第一季整个片彻底毁掉了。这可比卡嘉莉那段严重太多太多了</span><br>
<span>当然要说00第一季比这还傻逼的钉宫一枪也不是没有，这一枪能把我对第一季的评价下调好几个档次。但在钉宫三人组的结局处理上00又要比铁血对白毛的处理上好很多。</span><br>
</p><p><b>蒙古国海军司令: </b><br>
<span>铁血开头还是可以的， 然后水平直线下降</span><br>
<span>第一季能看，还让人有所期待后面会不会有惊喜</span><br>
<span>第二季就彻底崩盘了，最后几集简直就是大脑进屎的产物</span><br>
<span>你也要违抗拥有巴利的我吗.jpg</span><br>
</p><p><b>重庆孕妇: </b><br>
<span>包菜 发表于 2019-7-28 08:33</span><br>
<span>你都看到20集了，难道不觉得白毛这个角色异常的傻逼和突兀吗？？？？</span><br>
<span>光这一个角色的人设、台词和立场就足 ...</span><br>
<span>白毛面具男的出现是很突兀啊，虽然一开头就能看出樱井配的这个角色在背后有小手段，但也没想到能通过这么神奇的操作跳反。这个角色的出现过于刻意地巧合，铺垫不足，也是铁血不合理的地方。</span><br>
<span>我是没想通为什么是白毛这个人，但他的出现并没有让其他角色的言行前后不一，形象崩坏，说他足够彻底毁掉第一季有点太过了。白毛的出现和女仆挡枪没有直接联系，他跟铁华团合作也说明了本人动机。剧情走向是很突然，但随之发生在小岛上的那场防守撤退战，场面的处理没问题啊，战前胖哥哥和团长的情感冲突处理也点到为止，胖哥找雪之丞谈心，三明找团长谈话，对白设计恰如其分，这些跟白毛都没联系，他怎么就毁掉整个第一季了呢。</span><br>
<span>00里钉宫炸了沙慈女朋友全家这个剧情设计也很傻逼。后边沙慈买了戒指去探病，拿出来的时候女朋友先感叹一句很漂亮，等沙慈说了一大段准备表白时，再用平静的语气说自己戴不上戒指了，然后展现自己被截肢的伤口。这种我觉得就是设计上的一个失误。本来描写沙慈女朋友就是活泼直爽爱撒娇的小女孩性格，在沙慈拿出戒指的时候直接崩溃，可能更符合人物本来的塑造。当然这种安排可能是为了增加对观众的冲击力，可能是表现他女朋友心境上的转变，但我始终觉得这和人物原本形象有矛盾。</span><br>
<span>很多片子剧情安排都很刻意，但如何处理前因后果是评价全片的一个方面，人物情感表达和对白设计是另一个方面，就像这楼里很多人说机设好看不好看也是一方面（虽然我感觉不出）。即便00和铁血出现某些看起来很傻逼的剧情操作，我也没法否定这两部其他做得出色的地方。</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span> flypig_zhy 发表于 2019-7-27 21:57 至于机体，你知道实际上不挂外挂设备，除了可变形的主天使其它空速都比flag慢 </span><br>
<span>但是能源出力和防御也完全不是一个级别的，神棍粒子是真神棍</span><br>
<span>第一季除了那次军演1v100外加索玛还开了阿雷nerf加成，只有伪炉机能真正伤到天人机吧，格拉汉姆用老机把傻子那逼到水下之后也就完全无可奈何了</span><br>
<span>00第一季机设出彩的地方之一就是三大国非常鲜明但也完全不违和的风格区分</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>包菜: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-28 09:34</span><br>
<span>白毛面具男的出现是很突兀啊，虽然一开头就能看出樱井配的这个角色在背后有小手段，但也没想到能通过这么 ...</span><br>
<span>我说的白毛是那个喜欢黄毛的傻逼娘们，不是这个黄毛</span><br>
<span>黄毛第一季还凑合吧</span><br>
<span>为啥你会觉得这个人的头发是白色？？？？？？</span><br>
</p><p><b>武の炽羽: </b><br>
<span>敲完等LZ在主楼更新，LGA进入the world之后少了很多乐趣</span><br>
<span>其实具体剧情可以具体讨论，LZ有想法可以大胆提。</span><br>
</p><p><b>包菜: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-28 09:34</span><br>
<span>白毛面具男的出现是很突兀啊，虽然一开头就能看出樱井配的这个角色在背后有小手段，但也没想到能通过这么 ...</span><br>
<span>你觉得00这段对路易斯的描写是失败的，但是事实上并不是这样。路易斯虽然本来是个很活泼的小女孩，但并不是傻瓜，也有心思细腻的一面，只是在男友面前喜欢撒娇。从她对母亲和沙慈的关系处理就可以看出她非常懂得人心，也很会迎合别人，是有点小心机的类型。而在这里她认为自己已经无法和沙慈在一起，所以没有告诉她自己的近况而是直接选择了休学，见到沙慈也是感慨戒指漂亮之后再展示伤口，这恰恰是统一的言行，人物形象没有矛盾。</span><br>
<span>当然，钉宫那一枪和钉宫自己的角色塑造，也没有矛盾，但是这一块剧情放在那，无论是起的作用和主创的意图都很傻逼。当然作为进一步强推剧情到高潮的功能性没有问题，只是太傻逼了。类似的问题第二季更多。</span><br>
</p><p><b>lupin1984t: </b><br>
<span>绫小路义行 发表于 2019-7-27 16:15</span><br>
<span>铁血那么多脑洞大开的剧情都能猜中啊……我是看到死于枪战死于暗杀喷了，这是高达片？没高达不违和 ...</span><br>
<span>那是你三色台看得少</span><br>
<span>基本上都是那些古惑仔无间道之类的套路</span><br>
<span>基本上看三集就整个季度猜的89不离十了</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span> 重庆孕妇 发表于 2019-7-28 09:34 引用:包菜 发表于 2019-7-28 08:33 你都看到20集了，难道不觉得白毛这个角色异常的傻逼和突兀吗？？？？ 光这一个角色的人设、台词和立场就足 ... 白毛面具男的出现是很突兀啊，虽然一开头就能看出樱井配的这个角色在背后有小手段，但也没想到能通过这么神奇的操作跳反。这个角色的出现过于刻意地巧合，铺垫不足，也是铁血不合理的地方。我是没想通为什么是白毛这个人，但他的出现并没有让其他角色 </span><br>
<span>00和铁血都有傻哔桥段</span><br>
<span>但是区别在于黑田洋介始终清楚什么地方可以弱什么地方不能弱，在能力范围内尽量藏拙。用钉宫一枪举例子，她这一枪推进平民线和往黑的方向塑造三人组两个作用都达成了，桥段本身傻哔归傻哔，有效率地让故事大纲有了重大且不傻哔的推进。</span><br>
<span>换成铁血，不要停下来那段除了把某个冲上人气榜第一的角色干掉了之外就完全没有推进和塑造的作用。只是冈妈和长颈龙两个人想让他“死的很日常”就这么干了。甚至冈妈还往回救了一下。这就属于忘掉了剧作法，把专业课老师教的东西送回去了。</span><br>
<span>噢我忘了冈妈本来就是野路子出身学都没上完。</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>包菜: </b><br>
<span>Solid/Liquid 发表于 2019-7-28 10:26</span><br>
<span>00和铁血都有傻哔桥段</span><br>
<span>但是区别在于黑田洋介始终清楚什么地方可以弱什么地方不能弱，在能力范围内尽量藏 ...</span><br>
<span>所以这一枪虽然让我对00第一季的评价大幅下跌（如果没有这一枪第一季大概会在我心中冲到高达系前几），我仍然认为第一季是很棒的片子。</span><br>
<span>铁血第一季也有很傻逼的演出桥段，比如饼干翻车翻死了。好像铁血类似桥段都有一种莫名其妙的滑稽感，也不知道制作组在想什么。</span><br>
</p><p><b>ティグル: </b><br>
<span>CCA有个屁的互相理解</span><br>
<span>人心之光的浪漫在于互相理解这种low穿地心的说法？</span><br>
</p><p><b>ティグル: </b><br>
<span>包菜 发表于 2019-7-28 10:28</span><br>
<span>所以这一枪虽然让我对00第一季的评价大幅下跌（如果没有这一枪第一季大概会在我心中冲到高达系前几），我 ...</span><br>
<span>玛丽苏特有的女性思维，比方说飞镖头的那段毫无感染力的演说把铁华团唬得一愣一愣的，在观众看来完全就是在搞笑</span><br>
<span>再加上长颈龙这个监督不干人事，最终出炉的产品就变喜剧了</span><br>
</p><p><b>aceralon: </b><br>
<span> Ray 发表于 2019-7-27 19:14 引用:重庆孕妇 发表于 2019-7-26 18:51 看铁血前几集，三日月开着三百多年前古董机跟前来决斗的敌方单挑，最后连遗言都不让人家说完直接拿枪蹦了。 ... 让敌机失去战斗力有N种方法，当你手拿巨型西瓜刀随便秒对手的时候为啥还要跟驾驶舱过不去，难道不是怎么顺手怎么来。傻子那的战斗风格大部分时候都是一刀两断死不死各安天命，切到人了算你倒霉，完全粗放式。话说我还以为只有铁血入坑从不看其他高达的 </span><br>
<span>上 古 神 器 胡 子 机</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>包菜: </b><br>
<span>ティグル 发表于 2019-7-28 10:57</span><br>
<span>玛丽苏特有的女性思维，比方说飞镖头的那段毫无感染力的演说把铁华团唬得一愣一愣的，在观众看来完全就是 ...</span><br>
<span>蛋蛋的缺点再多，（第一季）大部分角色还是保持在一个比较高逼格的水准下的。铁华团完全就是一群low逼，而且带领他们的人比他们还low…</span><br>
</p><p><b>waterstars: </b><br>
<span>00前面吹到100分，后面掉到-50分，摔得只能算乙等残废，而且有个剧场版，拉回了35分</span><br>
<span>铁血是刚开始吹到10000分，后面-10000，被钉在了历史的耻辱柱上</span><br>
<span>什么“赤膊高达”，“男主不废话”，“孤儿泪我能吹一辈子”</span><br>
<span>哎，尤其是孤儿泪，那么叼的一首歌，都上了当年的日本春晚了，后面还是被人忘了，大家记住的都是“不要停下来啊！”</span><br>
</p><p><b>selain.meneth: </b><br>
<span>铁血最大的价值是异世界奥尔加</span><br>
</p><p><b>武の炽羽: </b><br>
<span>其实这么多年来下来了再回顾00剧场版，我倒是觉得机设比剧情安排问题更大一些。狱天使和妖天使已经纯粹是不考虑玩具怎么卖怎么摆pose只求“动起来”好看得机体了，这点真的是非常反财团B风格的。00Q这个主角机完全没戏份时髦值被配角机瓜分这个都是老生常谈了，后面更是出现了为了强行拉高强度搞出剑4外传这种QJ原作的产物。</span><br>
<span>剧场版的主题还有外星人出现其实这个本身在TV里面就有伏笔了，排除观众“高达怎么能有外星人”这个成见之外，水黑两人其实是非常按部就班阐述了神棍计划最后一步的内容，加上ELS这个金属生命的特性，其实比第二季后面在人类（和拟变）的战场喊相互理解观感上要好得多。</span><br>
<span>最后谈到相互理解...相互理解这个东西其实就是个口号，00的主题与其说是相互理解不如说是以相互理解作为工具（之一）实现人类内部统一和进化，进而以和平的方式探索宇宙。我一直非常喜欢剧场版(也是我不舍得黑剧场版的原因）的一点就是最后，这个系列还是在歌颂人类和人类的自我革新，并且以一种非常温暖非常向上的基调描绘人类进出宇宙的宏大蓝图。</span><br>
</p><p><b>重庆孕妇: </b><br>
<span>包菜 发表于 2019-7-28 10:20</span><br>
<span>我说的白毛是那个喜欢黄毛的傻逼娘们，不是这个黄毛</span><br>
<span>黄毛第一季还凑合吧</span><br>
<span>为啥你会觉得这个人的头发是白色 ...</span><br>
<span>我想了很久才明白你说的“喜欢黄毛的傻逼娘们”是歌留多。</span><br>
<span>樱井配的那个角色也戴了个白毛假发和面具，下意识以为你指的白毛是这个人。</span><br>
<span>虽然也不能说歌留多这个角色塑造成功了，但因为这个角色毁了整个第一季那更不敢苟同，理由同樱井配的角色，何况她的分量还没那么重。这个角色本身有很多槽点，也不是一个严肃的反派，但这种反派的出现并没有让其他角色的形象塑造改变太多。你可能不喜欢这个角色，但这个角色真的没重要到能毁了第一季的程度。</span><br>
<span>00里路易斯形象塑造问题我觉得矛盾而你觉得不矛盾，可能跟你的立足点是全局有关，我到现在铁血和00还只到20集上下。目前对路易斯和沙慈行为的描述，视点是比较单一的，如果00没有这部分的剧情，就完全变成世界格局的政治军事较量，但又没办法在这些角色部分投入太多笔墨，出现理解偏差也在所难免。</span><br>
</p><p><b>武の炽羽: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-28 11:19</span><br>
<span>我想了很久才明白你说的“喜欢黄毛的傻逼娘们”是歌留多。</span><br>
<span>樱井配的那个角色也戴了个白毛假发和面具，下 ...</span><br>
<span>别看这个帖子了，赶紧把两部都补完才是正道。期待你在不看这个帖子其余内容的情况下更新你的观后感。</span><br>
<span>剧情的补充和设定的讨论都要建立在看完片子的基础上。</span><br>
</p><p><b>包菜: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-28 11:19</span><br>
<span>我想了很久才明白你说的“喜欢黄毛的傻逼娘们”是歌留多。</span><br>
<span>樱井配的那个角色也戴了个白毛假发和面具，下 ...</span><br>
<span>白毛这个角色的意义（本应该）是很重要的，因为她是改变了黄毛和紫毛故事线的重要角色。作为2人的青梅竹马和情感关系的支点，且她的死亡改变了2人的故事线，也改变了铁华团的前进方向，从剧本和角色上本应该是很需要小心处理的。然而事实上她就是个傻逼，她的故事线也全是傻逼行为，这直接导致她相关的所有剧情和相关角色塑造全部傻逼化了。为什么你会觉得她没有改变第一季？因为她的线实在是写得太差了，导致根本没法严肃对待。但是类似定位的，例如z里如果把哈曼写成了一个傻逼你能想象么？</span><br>
<span>路易斯的行为在出事前和出事之后当然会有变化，但在变化之后也作了铺垫，00在这些小细节处的着墨一直都挺仔细的。当然为什么傻子那非要住他家隔壁，为什么他姐姐和路易斯都那么巧合地成了受害者，这属于吐槽都没用的剧本结构处理。</span><br>
</p><p><b>永恒的王牌: </b><br>
<span>武の炽羽 发表于 2019-7-28 11:17</span><br>
<span>其实这么多年来下来了再回顾00剧场版，我倒是觉得机设比剧情安排问题更大一些。狱天使和妖天使已经纯粹是不 ...</span><br>
<span>经常看见有人吐槽蛋蛋推崇互相理解了就不用打仗了，如果蛋蛋真的就这么点东西干嘛让Lock off干掉伪九龙，干嘛让刹那干掉李疯子，都互相理解不就好了吗。我个人理解蛋蛋的【互相理解】，是让大家不要因为误会等原因燃起战火，如果敌人真的没道理可讲那就战个痛</span><br>
<span>这点我又想起Z4教主打鲨鱼，鲨鱼和教主已经互相理解了，但为了各自的阵营必须全力一战的情形</span><br>
</p><p><b>sd276906: </b><br>
<span>永恒的王牌 发表于 2019-7-28 11:28</span><br>
<span>经常看见有人吐槽蛋蛋推崇互相理解了就不用打仗了，如果蛋蛋真的就这么点东西干嘛让Lock off干掉伪九龙， ...</span><br>
<span>对啊，00的互相理解是能妥协的妥协了，能和好的和好了，价值滚天差地别的打得你死我活，有的本来就对00有成见，看到个“互相理解”就脑补是大家放下屠刀立地成佛了，第一季还没疯的武士道和傻子那，第二季李疯子和傻子那互相理解之后不就互捅驾驶舱。</span><br>
<span>我记得还有ELS事件后人类还和变革者打内战，结果GN粒子广泛散步，加速人类变革，变革者越打越多，内战都打不下去的设定。</span><br>
</p><p><b>Ray: </b><br>
<span>sd276906 发表于 2019-7-28 11:51</span><br>
<span>对啊，00的互相理解是能妥协的妥协了，能和好的和好了，价值滚天差地别的打得你死我活，有的本来就对00有 ...</span><br>
<span>据小说，内战有打，而且打的时间不短，比利米娜的孩子和克劳斯席琳的儿子都有卷入，剧场版正好跳过了而已。但总体而言还是向好的方向发展，这就不错了。前途是光明的，道路是ry</span><br>
</p><p><b>Ray: </b><br>
<span>永恒的王牌 发表于 2019-7-28 11:28</span><br>
<span>经常看见有人吐槽蛋蛋推崇互相理解了就不用打仗了，如果蛋蛋真的就这么点东西干嘛让Lock off干掉伪九龙， ...</span><br>
<span>跟恶意黑没有道理好讲。往好里想人家其实本意也许就不是黑你，甚至剧都没看，就是只听到“相互理解”四个字然后觉得不爽而已……随便啦</span><br>
</p><p><b>武の炽羽: </b><br>
<span>永恒的王牌 发表于 2019-7-28 11:28</span><br>
<span>经常看见有人吐槽蛋蛋推崇互相理解了就不用打仗了，如果蛋蛋真的就这么点东西干嘛让Lock off干掉伪九龙， ...</span><br>
<span>伊秃的整个计划还是显示出水黑在故事大纲的掌握上做到了脉络清晰有条不紊，而且和种时代本传和Astray分家不同，00几个外传和本传都密不可分，水黑都有亲自监修过外传的内容。核能的废除，轨道电梯的建设外带三大国家群的成立，其实就是在缓慢地从结构性上消除战争。</span><br>
<span>其实伊秃这个人物形象还是有点东西的。这人非常浪漫又非常务实，浪漫在他希望人类作为一个种族能够实现内部的自我统一和进化，不带着纷争的种子踏上探索宇宙的道路。务实在于他实在是老早就看透了人类和人类社会，一开始就没觉得解决问题的方式是造几个炉子然后全员洗脑最后就能HE。这个人是绝世的天才，但是又没有人比他更加充满人情味更加矛盾。他冷冻睡眠其实也就是为了看一眼日后的世界，看看自己的计划有没有成功，从这点来说无论他走到了多么高的境界还是没能舍弃私欲，和李疯子等拟变一对比就显得更加有趣。</span><br>
</p><p><b>Ray: </b><br>
<span>武の炽羽 发表于 2019-7-28 11:17</span><br>
<span>其实这么多年来下来了再回顾00剧场版，我倒是觉得机设比剧情安排问题更大一些。狱天使和妖天使已经纯粹是不 ...</span><br>
<span>哪里有蛋蛋的讨论帖哪里就有武大</span><br>
<span>个人也很喜欢剧场版并且觉得剧场版把蛋蛋的分值往上拉了很多。不过蛋Q还是很时髦的，那一剑就够了，何况还有力场盾和那一跳，看不出蛋Q强度而要吹剑4的（以及拉蛋R出来说事的）在我这里一律都打为小白。另外傻子那开火之前那段毫无多余动作一切限制在最小范围内的回避镜头我也印象很深，有种返璞归真的感觉。</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span>其实，不就跟那些杀伐果断的小白文一样？似乎妥协和交流就是罪过。至于相互理解你可以说他得表现手法不如老光头的心之光差远了，不过本身哪low了？</span><br>
</p><p><b>中華大加農: </b><br>
<span>part2结局是撕的最厉害 00剧场版00Q也是结局蠢</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>oldgoat: </b><br>
<span> 本帖最后由 oldgoat 于 2019-7-28 13:12 编辑 </span><br>
<span>sd276906 发表于 2019-7-28 11:51</span><br>
<span>对啊，00的互相理解是能妥协的妥协了，能和好的和好了，价值滚天差地别的打得你死我活，有的本来就对00有 ...</span><br>
<span>乱批“互相理解”体现出两种僵化思维：被00自己就批判了的李疯子思维（以为和平和秩序只能靠自上而下的强权维系），以及福井文豪思维（以为就是靠神棍粒子魂飘luo那个聊就可以互相理解）——事实上福井文豪虽然被批烂了，但大家一看到XX粒子魂飘luo那个聊就想往那边靠，说明福井文豪的思路其实还是很得人心的，大家都是口嫌体直（当然00在那几话的表现也确实成问题，可能一则是要致敬，二则是很难有能完全脱离这种画面的另外一种表现形式）。</span><br>
<span>我觉得GN粒子的功能在剧场版里才表现得最准确，就是刹那和ELS的信息共享、意识共享，最终逐渐融合为一，而不是luo那个聊室那种依旧是两个独立意识在对话——这种情况到最后能互相理解得也有限。这样才能解释为什么小熊和露易丝luo那个聊两句后就想通了，因为他们能通过粒子直接接受他们不知道的信息甚至是别人的思绪，说得难听点就是被玛丽和沙慈“电脑病毒入侵”了，而不是他们自己只是借luo那个聊听了点外人的话然后自己还得再慢慢考虑。这个才是00在“粒子放大精神力量”这个话题上的解，而不仅仅是造神或者是心灵感应。所以，在此逻辑下，GN粒子的功能才是“有限”的，即李疯子那种野心家和撒谢斯那种狂人才不会与刹那等真正希望共享的人互相理解，反而会被GN粒子伤害——00里也确实没有演出过他俩的luo那个聊场面，但毕竟如果只是luo那个聊一下的话出现这种场面并无伤大雅，还可以玩一玩“你说这个谁懂啊”的梗，所以反过来说明水黑确实大概没有觉得GN粒子是仅限于这个程度。</span><br>
<span>最后结合以上我对GN粒子的理解，以及你说的人类越发变革导致内战打不下去的设定，还有剧情里的“高达史上最靠谱的联邦政府”还有一大批如玛内金、老熊（包括剧场版跑到火星送死的那个中将）等肯负责任但又有自己独立判断能力的情况，我觉得伊奥利亚（其实就是背后的水黑）真实的“缔造和平”想法并不依赖于直接消灭、规管坏人、乱来的人和野心家，而在于筛选出负责任、肯干事、不会乱来的人，然后用GN粒子让他们不断增加并团结起来、共享资源、减少内耗，增强了后者的力量后再由他们去间接地打击前者。</span><br>
</p><p><b>ティグル: </b><br>
<span>没人说先驱者的觉醒立意有问题，问题出在他的表达和立意实际上是冲突的</span><br>
<span>顺便楼主连一期都没看完，聊一页剧场版也太歪了吧</span><br>
</p><p><b>重庆孕妇: </b><br>
<span>包菜 发表于 2019-7-28 11:27</span><br>
<span>白毛这个角色的意义（本应该）是很重要的，因为她是改变了黄毛和紫毛故事线的重要角色。作为2人的青梅竹 ...</span><br>
<span>看你说得这么严重，我不得不把铁血第一季看完才来回复。</span><br>
<span>讲真这个角色跟Z的哈曼有什么可比性？</span><br>
<span>歌留多死不死，甚至存在不存在，樱井配的那个角色都要跟紫毛反目，这也在樱井那个角色的计划之内。</span><br>
<span>歌留多与黄毛紫毛之间的关系跟铁华团就没沾边，她死或者不死也没改变第一季铁华团要做的事，要付出的代价。这个角色从出场到被利用，到被暴打然后挂掉，总共也就三四话，开头没这个人，结尾也没这个人，为什么就改变了整个第一季？这个角色塑造不成功，但并没因为这个角色形象的不成功，而导致相关联的东西都“傻逼化”，该发生的事情还是发生了。把这个角色的所有东西全部抹除、替换，铁血第一季的基调也不会有很大改变。</span><br>
<span>你可能真的很讨厌这个角色，以至于要把与其关联的东西都说是傻逼了。歌留多对铁血第一季整个架构而言，真的不重要。</span><br>
</p><p><b>包菜: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-28 13:18</span><br>
<span>看你说得这么严重，我不得不把铁血第一季看完才来回复。</span><br>
<span>讲真这个角色跟Z的哈曼有什么可比性？</span><br>
<span>我并不讨厌这个角色，只是把这个角色的出场视作铁血整个构成班底很傻逼和不用心暴露出来的标志而已。从这个角色登场开始，我把铁血划到0以下的开始。</span><br>
<span>黄毛当然要和紫毛反目，但是白毛对紫毛来说是很重要的、好好写的话白毛也可以作为黄毛线的重要部分。对铁华团的影响是因为在和她的战斗中饼干死掉了，于是改变了后续的故事线，如果不和她交战饼干还活着，第一季的结局乃至整个第二季的发展都可能会有很大的变化。饼干还死得不够傻逼么？那段演出不弱智么？奥尔加死那段也就是饼干死的放大而已。</span><br>
</p><p><b>Sunred: </b><br>
<span> 本帖最后由 Sunred 于 2019-7-28 13:46 编辑 </span><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-28 13:18</span><br>
<span>看你说得这么严重，我不得不把铁血第一季看完才来回复。</span><br>
<span>讲真这个角色跟Z的哈曼有什么可比性？</span><br>
<span>我觉得楼主你有点上头了，陷于那种跟人抬杠的兴头上</span><br>
<span>当然你可能没有自觉</span><br>
<span>题外话，我觉得这个帖子已经没啥意义了，因为楼里太多人孜孜不倦好为人师的态度（当然大家并不都是恶意），加上楼主自身又很关注楼里面的讨论和回复，导致楼主在看完全片之前已经形成了某种成见（不管是好的坏的正确与否），这个实验可以说已经是失败了</span><br>
<span>当然了，这个只是对我们这些外人来说的，与楼主其实关系不是太大</span><br>
<span>只是难免有些可惜，毕竟这种案例是很难再出现了</span><br>
</p><p><b>武の炽羽: </b><br>
<span>Ray 发表于 2019-7-28 12:39</span><br>
<span>哪里有蛋蛋的讨论帖哪里就有武大</span><br>
<span>个人也很喜欢剧场版并且觉得剧场版把蛋蛋的分值往上拉了很多。不 ...</span><br>
<span>其实我就是有点替傻子那感到可惜，毕竟剧场版的时候他技术集大成了，但是偏偏没有什么表现得机会...剧场版这种资源分配模式实在是太奇怪了。</span><br>
<span>从一个老粉的角度说，如果剧场版能在最后制造一个人为的冲突而不是完全的人类对ELS这种天灾模式，观感上应该会好不少。比如剧场版那个白毛变革者，是典型的物理（肉体）层面变革了但是思维还是老一套，如果他活到最后在傻子那突入大型ELS之前和傻子那有一段对手戏，那么两个思想不同的纯种的冲突就应该会很好看。实际上白毛中途退场也确实是很突兀，再加上剧场版机设也发生过改动，我个人感觉剧场版的内容和走向应该是大改过一次，最后工期和预算都不够了，最后砍掉了一些东西。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1849318[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>同时补高达00和铁血，产生一个想法。[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1849318-1-1.html</link>
      <description>同时补高达00和铁血，产生一个想法。&#13;
最近在补高达，听说00口碑不错，也听说铁血是一坨shi，但人总有好奇心，想知道这两者差距到底有多大。
&#13;
所以边看00，也边看铁血，而且方式比较奇葩，是看一集00，看一集铁血，再看一集00，接着再看一集铁血......
&#13;
现在两边各看了5集，有一个想法，觉得铁血在叙事上更能吸引人看下去，而00前几集似乎光在挖坑，看完5集依然一头雾水，不明所以。
&#13;
铁血前边几集，一开始就把这群主角放在悬崖边上了，这些人的决策和行动，基本上就是为了活下去。
&#13;
在这个故事前5集，一个角色，在怎样的立场，采取怎样的行动，带来怎样的影响，大体是清晰明了的。
&#13;
这些人有明确的目标（生存、造反、把金发大小姐送到月球），所做出的行动也是朝着这个目的前进，而且都有阶段性进展。
&#13;
不同阵形的角色行动，也制造了剧情上的冲突，让故事得已继续进行，主角方也一直处于“不前进就只能灭亡”的状态下。
&#13;
而另一边00，一开始就是在搞屎棍，除第五集救人外，行动的理由和动机都很神秘。口号是要消除纷争，实际上就只是凭着高性能机体到处作乱。
&#13;
在这个故事前5集，一个角色，是什么立场，到底怀着怎样的目的，为什么采取这样的行动，基本上未搞清。
&#13;
这些人的目标过于空乏（消除纷争），所做出的行动也没体现出对完成目标有何具体进展。
&#13;
故事的往前推进，更多取决于处在主角阵形对立面的几个政治集团，他们之间制造纷争，让主角团有了武力介入（搞屎棍）的理由，故事才往前推进。
&#13;
这么一对比下来，看铁血后续发展的冲动就更强烈，反而没什么心思看00。
&#13;
可能看完全部之后，我也会觉得铁血比不上00，但就前边几集来看，我是真的觉得铁血的观感比00更好。
&#13;
而当自己把这个想法告诉推荐我看00的朋友，基本上只会质问我为什么比起00会更喜欢铁血这坨shi.....
&#13;
难道光凭5集就真能看出铁血比不过00？
&#13;
那么对铁血评价的大崩盘到底是在什么时候？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Sunred: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-26 19:20</span><br>
<span>倒也不是焦点是否在主角身上这个问题。</span><br>
<span>不管是补番还是追番，我总是在想一个完整的故事要分成十几个或者 ...</span><br>
<span>我个人建议楼主，在看完片子之前先别继续看这个帖子里的回复了</span><br>
<span>毕竟是个难得的实验，不要掺杂太多外部干扰进去比较好</span><br>
<span>不过貌似已经晚了？</span><br>
<span>啊，当然了，感想还是可以继续帖</span><br>
<span>只说不看吧</span><br>
</p><p><b>Kripkeburge: </b><br>
<span>Sunred 发表于 2019-7-26 19:38</span><br>
<span>这种和我所说的“正常观看”也是不同的，更类似于我在括号里面说的那种人——无非是别人帮你把这二十几遍 ...</span><br>
<span>其实不需要都看。比如20话比较精彩，我就去看20话的帖子（那个时候都是专门发帖），自然会有帖子整理细节和伏笔。</span><br>
<span>其实早期弹幕也有收集细节的，现在的垃圾弹幕多了，劣币驱逐良币。</span><br>
</p><p><b>包菜: </b><br>
<span>光看开头铁血是很不错，这个我也认同。</span><br>
<span>我个人对铁血不对味是从宇宙葬礼那集开始，因为我认为没有必要花一集写一这个事且不加入其他过多信息量。之后的缓慢拖沓就彻底腻了，白毛出来之后觉得开始烂，饼干死了之后就彻底是个笑话了。而00前期虽然闷，该铺垫的人物、关系、伏笔、支线一点都没落下，而且一直在快速推进。虽然00也有很多问题但是无疑强过铁血太多</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>00虽然是新时代故事，但是作品讲故事的方法就很老派，铺陈开世界观一点点展开，主角从性格各异到逐渐往一个目标使劲，前几集看下来我甚至以为提子会时刻反水来着。staff很努力有诚意地把故事一点点讲，每个人都有被卷入时代洪流的那种无助感和挣扎感，即使是作为主力的天人一方也是，甚至代价是让整个剧本看起来都有些碎片化，也尽可能地在“我们讲的不光是高达还有整个世界”。</span><br>
<span>这种诚意我在铁血看不到的。那种编剧满怀恶意地搞死角色和“我又玩弄你们观众了开不开心”的架势，让人非常不适应。</span><br>
</p><p><b>重庆孕妇: </b><br>
<span>oldgoat 发表于 2019-7-26 19:38</span><br>
<span>从一开始就能抓住观众的典范是美剧，不过挖坑不填、有前无后的毛病大多也很严重。</span><br>
<span>这个其实也是个要讨好 ...</span><br>
<span>无论是以几个主角为中心进行明线暗线共同推进，或者是同一平面上同时展开多角色、多维度的群像剧，我觉得都不是问题，不同的叙述风格肯定各有优缺点。我也很难比较快节奏和慢节奏哪个更好，但观众能明确感受到的是在叙述不同事件的时候出现的观感上的落差。这种落差过于明显，其实挺影响体验的。跟FF15有点像吧，国都被帝国打进去了，国王生死未卜，王子却和基友在邻国摸鱼打屁。这种落差有时候是很致命的。</span><br>
<span>剧情张力这种东西有点玄，也很主观，核心也是落差，前期的压抑和被压制的东西呈现的爆发力这种。seed里强袭出场那一下我觉得与其用张力来描述，不如说是一种震撼力。</span><br>
<span>前边讲的“略显冗余的解说”，有个例子就是00的四集，那个王女刚出场，就和她旁边的秘书一问一答开始解说起国际形势。这一幕的时间地点人物事件四要素我还整个蒙在鼓里，她们就自顾自解说得很起劲了......讲真我觉得这种可以用更自然的手法安排到其他剧情里去的。</span><br>
<span>所以之前讲可能是一种进步，就在于如何让“世界观设定铺陈于观众眼前”的手法更不露痕迹。当然现在也有不少动画存在强行降低主角常识水平，让另一个角色表面上对着主角，实则上对着观众科普设定的桥段。你看现在的高达对比十几年前的seed，后者前几集每集开头要强行凑几分钟用旁白讲天下大势，或者疯狂重复利用变形合体兼用帧，每个机体射出母舰前要点名出击的场景，算不算一种进步呢。独角兽每集开头要大老远地开始前情回顾，次次都要让汤小美失足掉落一次也看得我很蛋痛就是了。</span><br>
<span>铁血是有进步的，它可能剧情安排真的很烂，但三日月这个角色的台词设计，如何表现那个吉什么的人间之屑的情绪波动，包括让角色之间的对话更加自然，让某种情感暗示的手法更高明。这些都是进步的一种。</span><br>
</p><p><b>sauron.j: </b><br>
<span>00前5集是全剧风评最差的部分了，而铁血是高开低走的完美案例，你说这个谁懂啊</span><br>
</p><p><b>Sunred: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-26 20:21</span><br>
<span>无论是以几个主角为中心进行明线暗线共同推进，或者是同一平面上同时展开多角色、多维度的群像剧，我觉得 ...</span><br>
<span>你说的这个点除了时代进步之外，我觉得还要考虑主创的个人特质吧</span><br>
<span>长颈龙和冈妈之前之后的履历都表示他们更擅长于人物塑造</span><br>
</p><p><b>MK3: </b><br>
<span>嗯，请问lz除了00和铁血，还看过什么高达?</span><br>
</p><p><b>sauron.j: </b><br>
<span>而且木下胖子本身就比较擅长把握整体，四平八稳型的（翻车的弹跳天国不算），他的片开头几乎都慢热，才看5集分辨不出什么叙事结构问题，而铁血恰恰就死在这点上</span><br>
</p><p><b>千年的旅人: </b><br>
<span>Kripkeburge 发表于 2019-7-26 18:24</span><br>
<span>OO第二季真的很烂，和R2烂得有一拼。之后的剧场版居然又成功突破下限，再创新低。 ...</span><br>
<span>你也是有外星人不配叫高达派？</span><br>
</p><p><b>重庆孕妇: </b><br>
<span>MK3 发表于 2019-7-26 20:33</span><br>
<span>嗯，请问lz除了00和铁血，还看过什么高达?</span><br>
<span>0079，08ms，0080，0083，Z和ZZ，逆袭，独角兽，F91，种和种命，起源应该也算吧，还有叫默示录的3D制作的那个...漫画和小说倒是没怎么接触，游戏也是，所以即便要讨论也只了解和动画相关的内容。</span><br>
<span>turnA、武斗传 已经下好了但因为硬盘被人献祭了，只能暂时搁置了。</span><br>
<span>萌生补高达的念头是在两三年前，从0079开始，但意外地发觉0079是还挺好看的，就一路看下来了。不过对人形机器人对殴类的动画并没特别热衷，自己也不玩胶，这个系列的补完计划进展比较缓慢。</span><br>
</p><p><b>6x6z6w: </b><br>
<span>LZ还是接着看下去吧，别浪费多余时间观看泥潭网友剧透了，我很期待你的评论</span><br>
</p><p><b>有优越感的人: </b><br>
<span>铁血一期前几集说实话，看得挺爽的，当时我还在高达吧和那群遗老争论过，事实证明那些遗老比我有先见之明</span><br>
</p><p><b>gpx234mqx: </b><br>
<span>LaCuentaRegresi 发表于 2019-7-26 19:39</span><br>
<span>我个人厌恶铁血是从饼干死那里开始的，唯一一个有脑子的军师角色用带有恶意的方法死了，只能感到制作组对观 ...</span><br>
<span>追求野性不需要脑子</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span>有优越感的人 发表于 2019-7-26 21:27</span><br>
<span>铁血一期前几集说实话，看得挺爽的，当时我还在高达吧和那群遗老争论过，事实证明那些遗老比我有先见之明 ...</span><br>
<span>我三集就扔了，因为一股小家子作坊的感觉</span><br>
<span>那群老人怎么说的，好歹在那里也混过</span><br>
</p><p><b>ティグル: </b><br>
<span>flypig_zhy 发表于 2019-7-26 21:39</span><br>
<span>我三集就扔了，因为一股小家子作坊的感觉</span><br>
<span>那群老人怎么说的，好歹在那里也混过 ...</span><br>
<span>当时还是纸朝，锦华大佐带头黑铁血，到后来有铁血吹直接喂饭</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span> 本帖最后由 7七麦 于 2019-7-26 22:23 编辑 </span><br>
<span>铁血没看下去的欲望，感觉极端儿戏敷衍，一股小家子气</span><br>
<span>00设定我感兴趣，看下去傻子那也很有趣，人设比铁血高多了，当然电视姬一出现我就跳</span><br>
</p><p><b>_0_: </b><br>
<span>虽然00在漫区嘲的人也多但才看5话就拿去被铁血踩一脚还是不对劲吧</span><br>
<span>当然哪怕全看完了也喜欢铁血并讨厌00的观众也不是没有，真是这样那也不好说什么了，就纯粹遗憾一下吧</span><br>
</p><p><b>aigaion: </b><br>
<span>铁血一集弃，因为巴巴多斯不好看，而能天使我可以舔爆。</span><br>
</p><p><b>sirius0714: </b><br>
<span>铁血看完第一季就不想追下去了感觉水准就是自由落体</span><br>
<span>—— 來自 Sony F8131, Android 7.0上的 S1Next-鵝版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>叶夜青: </b><br>
<span> 本帖最后由 叶夜青 于 2019-7-27 16:18 编辑 </span><br>
<span>oo的趣味更偏向理工钢铁直男，</span><br>
<span>铁血的趣味更偏向女性观众趣味（仅相对而言，仅开头）大概，叫做小女子气</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>黑雪姫: </b><br>
<span> 本帖最后由 黑雪姫 于 2019-7-26 23:13 编辑 </span><br>
<span>铁血饼干死前死后两种观感+1</span><br>
</p><p><b>丹德里恩: </b><br>
<span>铁血自从饼干死了就开始暴走，你会无法理解角色到底在想些什么，直到第一期最后一集开始失控</span><br>
<span>等这2部看完我建议LZ去顺便补一下AGE，熬过前10集就是胜利</span><br>
</p><p><b>武の炽羽: </b><br>
<span>铁血第一季确实还蛮好看得，虽然我中间找大哥加黑帮那段跳了。后面突破大气层那里倒是还真有点传统高达的感觉。</span><br>
<span>我记得当时第一季最后一集三明从锤子转刀还有人写了一堆说这是三明自我意识的觉醒blahblah，结果第二季开头就被打脸，这个我觉得是最的</span><br>
</p><p><b>BRRM: </b><br>
<span>铁血第一季不能算是不好看，但给我的观感非常差，从一开始就很讨厌主角，死完了两个正常角色后，更觉得剩下的那些角色都很变态（不正常）。</span><br>
</p><p><b>ddk94: </b><br>
<span>楼主是3C菊苣的马甲吧</span><br>
</p><p><b>banglian: </b><br>
<span> 本帖最后由 banglian 于 2019-7-27 09:43 编辑 </span><br>
<span>在泥潭风评的话，第一季中期大量文戏时就有人吐糟了，然后结局惨烈大战几乎不死人也被调侃。但这些和第二季比起来都不算什么……</span><br>
<span>说真的把00和铁血放一起，我第一反应是想起3C</span><br>
</p><p><b>lenin: </b><br>
<span>交错补片和平时追番有啥大的区别？要知道神作和渣作都是在播放过程中慢慢产生的口碑，有一定热度的片子不是崩出话题了都是前期质量过硬的，神作和渣作往往就只是最后结局收的好不好定的。你看了开头就说哪个好看哪个不好看，其实没有价值啊，你要知道大烂片大多数都是前半段的神作，业内烂尾王龙骑士07如是说</span><br>
<span>----发送自 OPPO PAFM00,Android 8.1.0</span><br>
</p><p><b>死宅真恶心: </b><br>
<span>oo看点就是看人类三巨头是如何用各种方法挑战天人啊，可惜第二季没了那股味道</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EML-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>拉菲尔神父: </b><br>
<span>楼主为什么不能看完了再来发表感想？</span><br>
</p><p><b>绝赞販売中: </b><br>
<span>铁血那么💩的主要原因是第一季太好了.切入点和论题比起以往假大空的政治和平要实在，正邪冲突也很有深度，进入第二季会这样是真的智障.蛋蛋至少故事说好了人物刻画好了，铁血最后几集人物的刻画全崩溃.</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>lupin1984t: </b><br>
<span>铁血三集弃了</span><br>
<span>第一个 是机体设定不符合胃口</span><br>
<span>第二个是感觉剧情好没深度 基本上猜啥中啥 太弱智</span><br>
<span>蛋蛋反而因为是群戏 有各种不同阶级的对于同一件事的看法到最后再融合在一起那酸爽</span><br>
<span>就像是三角恋/鸳鸯（港式饮料）那种各种纠缠在一起各种层次的味道 太爽了 </span><br>
</p><p><b>lupin1984t: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-26 21:10</span><br>
<span>0079，08ms，0080，0083，Z和ZZ，逆袭，独角兽，F91，种和种命，起源应该也算吧，还有叫默示录的3D制作的 ...</span><br>
<span>建议赶紧补G </span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>这个可看性的后续，取决于楼主倾向从什么角度思考</span><br>
<span>铁血没看过我不说（你看我从来没跟进过铁血帖或团长梗），00是因为天人和伊秃提出了一个极抽象的政治概念，可操作性不高，所以很多人没法站天人的理想</span><br>
<span>而另一方面，你可以通过那些非战斗人员来观察这个世界。比如前边提到的沙慈路易斯那对，还有武士道的老师。他曾经说过“只要天人能根绝毒品，我就支持天人”，从这段话引出的细节里我们还能看到故事里的世界，贩毒集团还用上了MS，感受到这样的世情。</span><br>
</p><p><b>Sissii: </b><br>
<span>铁血快接近20集左右的时候就感觉不对劲了前面确实可以</span><br>
<span>我00和SEED是一起看的交叉看了几集 然后我把00第一季看完了SEED还是后面补的</span><br>
</p><p><b>poptopzip: </b><br>
<span>前面加入黑帮就非常二了</span><br>
</p><p><b>Ray: </b><br>
<span>lz后面还补嘛，还补我就蹲一下，不要停下来啊</span><br>
</p><p><b>绫小路义行: </b><br>
<span>lupin1984t 发表于 2019-7-27 11:40</span><br>
<span>铁血三集弃了</span><br>
<span>第一个 是机体设定不符合胃口</span><br>
<span>第二个是感觉剧情好没深度 基本上猜啥中啥 太弱智</span><br>
<span>铁血那么多脑洞大开的剧情都能猜中啊……我是看到死于枪战死于暗杀喷了，这是高达片？没高达不违和</span><br>
</p><p><b>今天不守尸: </b><br>
<span> 本帖最后由 今天不守尸 于 2019-7-27 17:41 编辑 </span><br>
<span>铁血的剧情很好猜吧，大部分剧情我都在港片里看过，从一开始的主角团烂命一条靠着不要命在道上打出名气，还是结拜大哥不是替主角挡刀死就是被二五仔出卖死；还是火拼时再重的伤都不会死人，等观众刚舒一口气就立刻让友方被人当街乱枪打死；还是主角为了往上爬而往上爬最后害死身边所有人，都是黑帮古惑仔题材的常见曲目了，我本来都在猜巧克力是不是要在最后一次利用铁华团铲除异己后把双方都炸死，然后靠着扫黄打黑的功绩就任港督，最后在就职演讲上被幸存下来的铁华团余孽伪装的献花学生代表捅死的剧情了，没想到他突然就low逼化了。。。</span><br>
</p><p><b>real_zyf: </b><br>
<span> 本帖最后由 real_zyf 于 2019-7-27 17:56 编辑 </span><br>
<span>只能说楼主才看了5集，不要急嘛，当初我们也没想到它能这么烂的</span><br>
<span>甚至第一季完结的时候还抱着侥幸心理</span><br>
</p><p><b>Sissii: </b><br>
<span>flypig_zhy 发表于 2019-7-26 21:39</span><br>
<span>我三集就扔了，因为一股小家子作坊的感觉</span><br>
<span>那群老人怎么说的，好歹在那里也混过 ...</span><br>
<span>前面几集还行大家看的还是挺开心的</span><br>
<span>到十几集的时候 发现大小姐是个s.b和三明是个彻彻底底的工具人（且当时的晒鸡毛吧的观点皆为不可成长的工具人）大家就不看好了这时候弃坑的人也多</span><br>
<span>三十多集左右这片在晒鸡毛吧被一致认为太空古惑仔</span><br>
<span>最后结局 狂欢</span><br>
</p><p><b>Ray: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-26 18:51</span><br>
<span>看铁血前几集，三日月开着三百多年前古董机跟前来决斗的敌方单挑，最后连遗言都不让人家说完直接拿枪蹦了。 ...</span><br>
<span>让敌机失去战斗力有N种方法，当你手拿巨型西瓜刀随便秒对手的时候为啥还要跟驾驶舱过不去，难道不是怎么顺手怎么来。傻子那的战斗风格大部分时候都是一刀两断死不死各安天命，切到人了算你倒霉，完全粗放式。话说我还以为只有铁血入坑从不看其他高达的新厨才会鼓吹不bb就是干清新脱俗不做作，爬了全楼发现lz补过的系列作也不少了，咋还揪着捅驾驶舱不放，有点矫情呃</span><br>
<span>至于那300年前古董机不就是个噱头吗？技术领先几条街还管它几时出土？要较真地说天人的高达也能算200年古董呢</span><br>
</p><p><b>重庆孕妇: </b><br>
<span>Ray 发表于 2019-7-27 19:14</span><br>
<span>让敌机失去战斗力有N种方法，当你手拿巨型西瓜刀随便秒对手的时候为啥还要跟驾驶舱过不去，难道不是怎么 ...</span><br>
<span>捅不捅驾驶舱放在00其实还是个挺关键的问题。第一集刹那开头那个任务，说法是武装介入，他要直接把人家驾驶舱捅了就是恐怖袭击了。虽然后边刹那很多都是直接捅，但有行有余裕的时候也基本没有捅，第一集是真的没有捅。既然说着要根除纷争，自己偷袭先手把驾驶舱捅了就不行，这不是矫情，是为了宣扬行动正当性有这个必要。铁血里不需要证明自己行动的正当性，基本上都是能捅就捅，高效、快捷。</span><br>
<span>铁血也看了十几集了，发觉三明对自己身为工具人的地位看得很清楚，人物就是这么塑造的，砍了别人或者别人砍了自己伙计也都是话不多的。我觉得作为一个机师，坐上机器不嘴炮，不单方面宣扬人生哲学，少说废话多报点是基本职业素养，三明做到了，起码在这方面的人物刻画成功了。不管剧情安排是不是傻，在这方面还挺符合铁血主题的。</span><br>
<span>300年前古董机我一开始以为是只能用一用后边要被淘汰的，看到后边发现那个紫色头发的哥们家里也有一部家传古董机，自己不需要脊椎插管就开上战场，甚至还打得虎虎生风，不由得怀疑这个设定里科技整整300年没进步到底是怎么回事。00里的高达提到要200年才能造一个太阳炉，还没看完所以不知道具体情况，但按这个说法也不能算古董。</span><br>
</p><p><b>悲叹的夜想曲: </b><br>
<span>铁血要是以加里奥为主视点，感官会好很多</span><br>
</p><p><b>hsyg: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-27 19:58</span><br>
<span>捅不捅驾驶舱放在00其实还是个挺关键的问题。第一集刹那开头那个任务，说法是武装介入，他要直接把人家驾 ...</span><br>
<span>铁血的战斗力本质是一群人大陆仔拿了50年前毛子淘汰的AK跑去香港，然后香港派出拿着1995年最新款西瓜刀的中年黑社会和他们打。然后3明拿着机关枪突突突了对面，然后整个香港都只有西瓜刀，最强那个只有渣渣小水枪。你感受下这剧情，你看古惑仔哪个是这样拍的？那拍个屁。</span><br>
</p><p><b>Ray: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-27 19:58</span><br>
<span>捅不捅驾驶舱放在00其实还是个挺关键的问题。第一集刹那开头那个任务，说法是武装介入，他要直接把人家驾 ...</span><br>
<span>你说的那是直接攻击驾驶员，但并不是“捅”，好么。傻子那很少捅，真的，你可以仔细看看，腰斩狂魔不是盖的，对面驾驶员会不会被顺带砍死只取决于驾驶舱位置。而且，真到了要捅的时候，傻子那会捅炉子，这个目标比驾驶舱大多了，有效多了</span><br>
<span>我说的矫情并不是针对杀不杀驾驶员这件事，而是你对这件事的解读，“没有驾驶员死掉”=“不肯杀驾驶员”进而跳转到“铁血人物刻画优越性”这个过程实在有点发挥过度，而且很像当年那些狂踩其他作品来捧铁血的厨子。最后，如果少说废话能证明人物塑造成功的话，隔壁好几集都只有两句台词的傻子那岂不是更加成功（无意褒贬具体塑造，仅针对这个逻辑）</span><br>
<span>跑题了，其实我只是进来蹭大家的心得看的，偶然吐槽细节，仔细想想在lz补剧完成之前还是不打岔了</span><br>
<span>ps：古董机是调侃，但天人的机体某些地方确实比三大流氓的主流机体落后，比如第一集被虐爆的Enact用的是全景驾驶舱，Exia反倒是分屏的</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span>傻子那有的捅就痛，没得通就腰斩或者砍你炉子</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span>至于机体，你知道实际上不挂外挂设备，除了可变形的主天使其它空速都比flag慢</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>说到这个，强行加入巧克力家道中落卖皮炎的设定都是编剧显而易见的自我感动的扣分项，而这种扣分项铁血两季下来多的数不清</span><br>
</p><p><b>饿了吗: </b><br>
<span>随便云了一下，感觉铁血反派的塑造和剧情设计凸显不了编剧想表达的主题，所以尾声的发展显得有些可笑</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1849318[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>同时补高达00和铁血，产生一个想法。[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1849318-1-1.html</link>
      <description>同时补高达00和铁血，产生一个想法。&#13;
最近在补高达，听说00口碑不错，也听说铁血是一坨shi，但人总有好奇心，想知道这两者差距到底有多大。
&#13;
所以边看00，也边看铁血，而且方式比较奇葩，是看一集00，看一集铁血，再看一集00，接着再看一集铁血......
&#13;
现在两边各看了5集，有一个想法，觉得铁血在叙事上更能吸引人看下去，而00前几集似乎光在挖坑，看完5集依然一头雾水，不明所以。
&#13;
铁血前边几集，一开始就把这群主角放在悬崖边上了，这些人的决策和行动，基本上就是为了活下去。
&#13;
在这个故事前5集，一个角色，在怎样的立场，采取怎样的行动，带来怎样的影响，大体是清晰明了的。
&#13;
这些人有明确的目标（生存、造反、把金发大小姐送到月球），所做出的行动也是朝着这个目的前进，而且都有阶段性进展。
&#13;
不同阵形的角色行动，也制造了剧情上的冲突，让故事得已继续进行，主角方也一直处于“不前进就只能灭亡”的状态下。
&#13;
而另一边00，一开始就是在搞屎棍，除第五集救人外，行动的理由和动机都很神秘。口号是要消除纷争，实际上就只是凭着高性能机体到处作乱。
&#13;
在这个故事前5集，一个角色，是什么立场，到底怀着怎样的目的，为什么采取这样的行动，基本上未搞清。
&#13;
这些人的目标过于空乏（消除纷争），所做出的行动也没体现出对完成目标有何具体进展。
&#13;
故事的往前推进，更多取决于处在主角阵形对立面的几个政治集团，他们之间制造纷争，让主角团有了武力介入（搞屎棍）的理由，故事才往前推进。
&#13;
这么一对比下来，看铁血后续发展的冲动就更强烈，反而没什么心思看00。
&#13;
可能看完全部之后，我也会觉得铁血比不上00，但就前边几集来看，我是真的觉得铁血的观感比00更好。
&#13;
而当自己把这个想法告诉推荐我看00的朋友，基本上只会质问我为什么比起00会更喜欢铁血这坨shi.....
&#13;
难道光凭5集就真能看出铁血比不过00？
&#13;
那么对铁血评价的大崩盘到底是在什么时候？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>重庆孕妇: </b><br>
<span>同时补高达00和铁血，产生一个想法。</span><br>
<span>最近在补高达，听说00口碑不错，也听说铁血是一坨shi，但人总有好奇心，想知道这两者差距到底有多大。</span><br>
<span>所以边看00，也边看铁血，而且方式比较奇葩，是看一集00，看一集铁血，再看一集00，接着再看一集铁血......</span><br>
<span>现在两边各看了5集，有一个想法，觉得铁血在叙事上更能吸引人看下去，而00前几集似乎光在挖坑，看完5集依然一头雾水，不明所以。</span><br>
<span>铁血前边几集，一开始就把这群主角放在悬崖边上了，这些人的决策和行动，基本上就是为了活下去。</span><br>
<span>在这个故事前5集，一个角色，在怎样的立场，采取怎样的行动，带来怎样的影响，大体是清晰明了的。</span><br>
<span>这些人有明确的目标（生存、造反、把金发大小姐送到月球），所做出的行动也是朝着这个目的前进，而且都有阶段性进展。</span><br>
<span>不同阵形的角色行动，也制造了剧情上的冲突，让故事得已继续进行，主角方也一直处于“不前进就只能灭亡”的状态下。</span><br>
<span>而另一边00，一开始就是在搞屎棍，除第五集救人外，行动的理由和动机都很神秘。口号是要消除纷争，实际上就只是凭着高性能机体到处作乱。</span><br>
<span>在这个故事前5集，一个角色，是什么立场，到底怀着怎样的目的，为什么采取这样的行动，基本上未搞清。</span><br>
<span>这些人的目标过于空乏（消除纷争），所做出的行动也没体现出对完成目标有何具体进展。</span><br>
<span>故事的往前推进，更多取决于处在主角阵形对立面的几个政治集团，他们之间制造纷争，让主角团有了武力介入（搞屎棍）的理由，故事才往前推进。</span><br>
<span>这么一对比下来，看铁血后续发展的冲动就更强烈，反而没什么心思看00。</span><br>
<span>可能看完全部之后，我也会觉得铁血比不上00，但就前边几集来看，我是真的觉得铁血的观感比00更好。</span><br>
<span>而当自己把这个想法告诉推荐我看00的朋友，基本上只会质问我为什么比起00会更喜欢铁血这坨shi.....</span><br>
<span>难道光凭5集就真能看出铁血比不过00？</span><br>
<span>那么对铁血评价的大崩盘到底是在什么时候？</span><br>
</p><p><b>嘉峪君: </b><br>
<span>天人是个自我树立的靶子，目的是塑造个假想敌然后消融在能源问题被长期解决后依然存在的政治惯性。</span><br>
</p><p><b>zxzx7753: </b><br>
<span> 本帖最后由 zxzx7753 于 2019-7-26 17:19 编辑 </span><br>
<span>00节奏慢 打戏很强 毕竟那时候业界还有钱做半年番制作风格也是冲着半年番去的</span><br>
<span>铁血是从第一季结尾的白魔法 感觉上是改了剧本 活下来的人有几秒静止页充数</span><br>
<span>第二季对巧克力的全面弱化 导致剧情只能往不可逆的的方向发展（然后说结局故意为之 一开始就设定好了）</span><br>
</p><p><b>天邪鬼: </b><br>
<span>你也说了前期目标很明显。但目标达成之后节奏就乱了，饼干死的时候就有这个迹象了，护送完之后该干啥，饼干在的话可能还会弄个职业规划，但他不在，奥尔加只能东拉西扯出一个火星之王</span><br>
<span>和oo反过来了，oo是洛克昂挂了之后其他人都成长了(除了某电池)</span><br>
</p><p><b>gpx234mqx: </b><br>
<span>铁血主题不是野性嘛，开机的要野性就不要脑子</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span> 本帖最后由 荡寇将军张嶷 于 2019-7-26 17:38 编辑 </span><br>
<span>天人的目标很明确啊，人类再这么内斗打下去吃枣困死在小星球上，没有前途的，根除内部纷争才有面向未来的本钱。</span><br>
<span>越看下来天人和傻子那的目标越强烈。傻子那也是从世界没有神开始一路成长下去找到自己人生意义的，要为人类做点事。</span><br>
<span>铁血那边相当于梁山造反，把造反本身当成目的了。最后的目标反而退化成了“造反真他妈开心不要停啊”。</span><br>
</p><p><b>大众公共汽车: </b><br>
<span>zxzx7753 发表于 2019-7-26 17:18</span><br>
<span>00节奏慢 打戏很强 毕竟那时候业界还有钱做半年番制作风格也是冲着半年番去的</span><br>
<span>铁血是从第一季结尾的白魔 ...</span><br>
<span>什么冲着半年番去 应该叫压成本年番进度制作</span><br>
<span>OO本来就是首个搞分季播放的动画</span><br>
</p><p><b>天堂蜘蛛: </b><br>
<span>00就是前几集节奏太慢容易不知所以，当时我也这样的，耐心看下去就行了。</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span> 本帖最后由 aptx8285144 于 2019-7-26 17:48 编辑 </span><br>
<span>神谷的角色，刹那，皇小姐，这三个算是天人思考的核心了，当然刹那得到洛克昂的不少提点，个人和组织都在不断成长，另外alws后来的作风也算间接帮了天人，那种滥杀和残酷风格间接逼反了不少联邦军（大佐）而铁血，巧克力和库赞弱智化，大小姐的路人化，徐锦江被官方有意无意地设计成“看着像坏人，实际上算好人”的洗白，总之二期后面要有多蠢就有多蠢</span><br>
</p><p><b>美風藍: </b><br>
<span> 本帖最后由 美風藍 于 2019-7-26 17:54 编辑 </span><br>
<span>光看前5集有这个想法不奇怪，我个人认为铁血最好看的部分就是前5集了。</span><br>
<span>而00比较慢热，第一季的时候我到17集才觉得故事精彩起来。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI CLT-AL01, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>dogfight: </b><br>
<span>铁血第一季没第二季烂，虽然原先以为第一季够烂应该是触底了</span><br>
</p><p><b>希仪: </b><br>
<span>00的节奏很好，第一季创造靶子让人类团结起来，第二季把人类联邦中不好的成分去除掉，就是剧场版有点扯淡，打外星人，有点像超级系了。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>moekyo: </b><br>
<span>不是吧，就开头，铁血拿头和00比啊</span><br>
</p><p><b>瞬间少年JUMP: </b><br>
<span>铁血包袱挑得太明反而没啥悬念，00的多方势力群像描写我觉得更吸引人</span><br>
</p><p><b>重庆孕妇: </b><br>
<span>这么说其实00是因为要欲扬先抑，才导致前边几集讲得不明不白，后边来个大反转然后把之前的伏笔抖出来？</span><br>
<span>而铁血并没有抑这部分，该干嘛就干嘛，扎扎实实往前推进，所以才前边几集人物塑造显得相对自然，故事的展开也很比较好理解咯。</span><br>
<span>讲真如果00和铁血同时播，估计我会追着看铁血，00看三集弃了然后等差不多临结尾再一口气补完。</span><br>
<span>00这种，已经看到第五集了，作为主要角色的沙慈和金发女同学到底跟主线什么关系一点头绪也没有。其他几个角色的故事也都是在各讲各的。</span><br>
<span>割裂感实在很严重啊，到现在即便是年番，这种故事展开的方式也已经很少见了吧。</span><br>
</p><p><b>HNKUN: </b><br>
<span>不奇怪，当时还是追的铁血第一季，OPED不仅好听，每一集OPED的切入也设计的很精心，剧情吸引人，还是兄弟情，看着挺带感。而且每每出现的崩坏还常常能形成话题，比如那个小不点女二的崩坏。归根结底，别人的评价只是参考，最主要的还是自己觉得烂不烂。（虽然第二季别人说烂尾后，自己确实也提不起兴趣补了）</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-26 18:03</span><br>
<span>这么说其实00是因为要欲扬先抑，才导致前边几集讲得不明不白，后边来个大反转然后把之前的伏笔抖出来？</span><br>
<span>而 ...</span><br>
<span>沙慈和路易斯后面虽然身份有很大变化，但是前期以平民视角而最终被恶意和时代趋势所裹进漩涡，整个转变和描写我一直认为算是相当不错了</span><br>
</p><p><b>dragonfalls: </b><br>
<span>蛋蛋第二季也不咋地</span><br>
</p><p><b>永恒的王牌: </b><br>
<span> 本帖最后由 永恒的王牌 于 2019-7-26 18:46 编辑 </span><br>
<span>蛋蛋第二季社保卫星兵器，还有射轨道电梯碎片，露易丝复仇，最后的TAB我都挺喜欢的，倒是傻子那和武士道的决战就记得空手入白刃，两台机体发光划线对撞，空手入白刃还有裸漂了，反而觉得不好。铁血我就记得打MA比较好看，后面对黑道复仇本来可以做的很好的，但一锤子没了感觉超级糟糕，后面就没再关注了。想了想说得对，反白了</span><br>
<span>能少剧透一个是一个</span><br>
</p><p><b>新田美波: </b><br>
<span>毕竟铁血也就前几集好看了，当时刚播前几集的时候，看的确实挺爽的，网上也有各种吹的什么不bb就是干的主角，实弹格斗没光束打斗爽快之类的。结果到第一季中期连着几集文戏就开始崩了，结尾吐便当更是观感极差，导致我没追第二季。就完结后补了下23集和冈钉</span><br>
</p><p><b>xwz: </b><br>
<span>剧情太蠢是原罪，都宇宙时代了还有袁术这种拿到玉玺就敢称帝的蠢货，以及会被这种蠢货忽悠着送死的原始人部落</span><br>
<span>----发送自 Xiaomi MI 6,Android 8.0.0</span><br>
</p><p><b>Kripkeburge: </b><br>
<span>OO第二季真的很烂，和R2烂得有一拼。之后的剧场版居然又成功突破下限，再创新低。</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-26 18:03</span><br>
<span>这么说其实00是因为要欲扬先抑，才导致前边几集讲得不明不白，后边来个大反转然后把之前的伏笔抖出来？</span><br>
<span>而 ...</span><br>
<span>纱慈露易丝就是平民视角看待天人啊，给你提供一个局外人看问题，再过一阵子他们就跟主线有瓜葛了。</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>大部分喷铁血的都是跟风以至于根本没法和你就铁血的某一段剧情讨论。</span><br>
<span>楼主先对这一点有个初步认知，然后跟着自己的步调去体会吧。</span><br>
<span>我个人感觉铁血不烂，主要是第二季中后期我早早转移了立场。</span><br>
</p><p><b>nuclearg: </b><br>
<span>oo开场就是天下三分，龙傲天从天而降用战争根除战争，前五话应该还没挨过揍，实力碾压，打戏是很爽的，说他“平淡”我是不认的</span><br>
<span>lz大概是无法理解这帮神经病是要干嘛，所以感觉剧情混乱所以看不下去吧</span><br>
</p><p><b>zxzx7753: </b><br>
<span>大众公共汽车 发表于 2019-7-26 17:37</span><br>
<span>什么冲着半年番去 应该叫压成本年番进度制作</span><br>
<span>OO本来就是首个搞分季播放的动画</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>意思就是还保持着老动画的节奏 </span><br>
<span>现在的新动画节奏都很快类似轻小说把剧情写在标题上一样的感觉</span><br>
</p><p><b>培根芝士蛋堡XD: </b><br>
<span>铁血前40集还算能看，后10集完全是和az、革命机一个水平的剧本了，剧情崩得一塌糊涂，给00提鞋都不配</span><br>
</p><p><b>oldgoat: </b><br>
<span> 本帖最后由 oldgoat 于 2019-7-26 18:40 编辑 </span><br>
<span>楼上各位的大幅度剧透对于LZ来说真的大丈夫么？虽然00已经是10年以上的老片了。</span><br>
<span>LZ的问题在于看片，包括看小说、电影等的某种习惯，其实就是从主角视角出发的倾向太强烈，于是不太容易接受群像剧甚至描绘了社会景象、历史趋势（而主角在里面只能随波逐流）的剧。</span><br>
<span>00的主角群在第一季里其实只是工具人，从剧情设置、设定到他们的自我认知都是这样子的，所以才有LZ所说的“目标空泛”的问题——因为这个目标实际上不是他们的目标，而是某个人故意设置的，而且连这个目标本身甚至也只是一个幌子。他们只是出于各自的理由和立场而接受（一开始时也只是感情上接受，其实想得不多，也没太细想自己这么做的真正后果）并按照指令执行了这个口号而已。后面到了第二季时就会说到他们对这个目标的反省和自我觉醒、主动修正执行，这就可以回到LZ习惯的主角视角上去了。就算是这样子，很多人的反映仍旧是第一季比第二季好看，因为第一季相当接近我们的社会现实，那就是在这些观众看来，欣赏群像剧、社会景象剧视角的习惯压倒了主角视角的习惯。</span><br>
</p><p><b>月夜凝雪: </b><br>
<span> 本帖最后由 月夜凝雪 于 2019-7-26 18:40 编辑 </span><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-26 18:03</span><br>
<span>这么说其实00是因为要欲扬先抑，才导致前边几集讲得不明不白，后边来个大反转然后把之前的伏笔抖出来？</span><br>
<span>而 ...</span><br>
<span>主要是00属于多视觉，你可以把他看作一部群像剧，视点切换比较多初期就感觉剧情很散，沙慈和路易斯算是平民代表，类似的成长环境但不同的遭遇让他们分别走上不同的路，傻子那是天人视点，其余组织也分别有重要角色。</span><br>
<span>如果玩过机器人大战就比较好理解天人的意图，和比安做的事情是差不多的，人类即将面临巨大的威胁，在危机到来时单靠某个组织是无法与之对抗的，需要人类全体团结起来，但人类是愚蠢的，危机还没有真正来到眼前可说不通他们真正合作起来，在真正的危机到来之前自己变成威胁成为靶子让他们感觉到危险，那么在真正的危机到来之时就能早有准备。</span><br>
</p><p><b>瞬间少年JUMP: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-26 18:03</span><br>
<span>这么说其实00是因为要欲扬先抑，才导致前边几集讲得不明不白，后边来个大反转然后把之前的伏笔抖出来？</span><br>
<span>而 ...</span><br>
<span>沙慈路易丝整个第一季剧情都跟主线没有关系，但是天人的一系列行动渐渐地改变了他们的生活，从一开始影响了写论文到第5集观光遭遇事故，程度逐渐提升</span><br>
</p><p><b>你妈的为什么: </b><br>
<span>00是守望者加基地</span><br>
<span>铁血是水浒 还是猴版</span><br>
</p><p><b>kongxian: </b><br>
<span>是的樓主，鐵血剛開播那會，漫區都吹上天了，很多人紛紛表態：這才是想要的高達，會是在這歷史中濃烈的一筆</span><br>
</p><p><b>Kripkeburge: </b><br>
<span>oldgoat 发表于 2019-7-26 18:36</span><br>
<span>楼上各位的大幅度剧透对于LZ来说真的大丈夫么？虽然00已经是10年以上的老片了。</span><br>
<span>LZ的问题在于看片，包括看 ...</span><br>
<span>OO其实有个渐进的过程吧。前5-6集，主角的戏份很薄弱，只知道他们打算做什么，观众对他们自己的动机和个性一无所知。这几话类似历史背景的介绍。待介绍完毕，重点慢慢地从背景转到了主要角色身上。不过第一季群相剧特点依然重。沙慈和路易斯的剧情设定特别好，以俩人为棱镜反映天人对日常人世界的影响。第二季给俩人安排的剧情反而俗套了：不如说，第二季整体都很俗套。</span><br>
</p><p><b>重庆孕妇: </b><br>
<span>看铁血前几集，三日月开着三百多年前古董机跟前来决斗的敌方单挑，最后连遗言都不让人家说完直接拿枪蹦了。</span><br>
<span>看00前几集，刹那开着领先别人一个科技树的机体到处装逼搞事，仗着己方性能优越，近身肉搏也不肯捅驾驶舱。</span><br>
<span>这观感落差是真的很大呀。</span><br>
<span>说句题外话，补番的时候挑两部评价相差很远的作品一起补，特别是ABABAB交错式补完，总会发现很多有趣的东西。</span><br>
<span>天使龙和独角兽我也是放一起看的，感觉一言难尽。</span><br>
<span>有时别人都说好的不一定真的那么好，那些公认做得不行的，其实也并不是那么坏。</span><br>
</p><p><b>瞬间少年JUMP: </b><br>
<span>zxzx7753 发表于 2019-7-26 18:28</span><br>
<span>意思就是还保持着老动画的节奏 </span><br>
<span>现在的新动画节奏都很快类似轻小说把剧情写在标题上一样的感觉 ...</span><br>
<span>00第一季前半看起来节奏慢主要还是因为主角团没怎么深入刻画，毕竟13集篇幅同时要描写三大国天人阿撒迪斯坦跟普通群众这么多条线，有些势力还分成了两三派，像第一集跑完两个任务再发表宣言，一集把一整季这么多的角色几乎都塞进去这种写法很少会有老动画这么做</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span>瞄了半天，楼主你是不习惯焦点不在主角身上，虽说就算我半个蛋厨也不觉得顶尖，不过肯定没差，至于刹那，本来就是带着半宗教性质的，不论是神还是反神</span><br>
</p><p><b>oldgoat: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-26 18:51</span><br>
<span>看铁血前几集，三日月开着三百多年前古董机跟前来决斗的敌方单挑，最后连遗言都不让人家说完直接拿枪蹦了。 ...</span><br>
<span>交错补片的问题是在于把剧情的完整思路给打断了，然后就很容易用这个片的某些局部来跟另一个片的局部做对比。但没有想到，如果是对于比较负责任的剧本而言，这些局部都得放到各自的整个剧情背景里才有意义。于是就总有关公战秦琼的嫌疑。</span><br>
</p><p><b>永恒的王牌: </b><br>
<span> 本帖最后由 永恒的王牌 于 2019-7-26 19:04 编辑 </span><br>
<span>仅以当时追番想法来看的话，铁血第一季的体验的确是很好的——当然现在马后炮的话也能抓出不少缺点，比如说文戏又臭又长，铁华团的家族情十分粘腻，某个间谍角色死的超级蠢，以及最后的白魔法，但三明不让敌人说完话啪啪啪三枪爆头所带来的爽快感的确很吸引人，这点在突入大气层那一幕表现得淋漓尽致，而第二季剧情的发展是相反的，铁华团一直在胜利，但越来越憋屈，最后憋屈的团灭，他们的敌人还成了被歌颂的伟人，我想这也是为啥铁血被喷得这么惨的原因之一。</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-26 18:51</span><br>
<span>看铁血前几集，三日月开着三百多年前古董机跟前来决斗的敌方单挑，最后连遗言都不让人家说完直接拿枪蹦了。 ...</span><br>
<span>啥不捅啊？捅不到而已，被腰斩的杂兵不是人了？有的时候是示123456威性质的不需要去捅，非得捅人显示自己多能杀人？</span><br>
</p><p><b>leolodge: </b><br>
<span>OO第一季就是最后爆发那一下很爽。</span><br>
<span>我记得当时放送的时候，我看到一半就没兴致了，每周下了之后都没有看，等放寒假回家无聊，就拿出来看，结果一口气看到底，实在是很爽。</span><br>
</p><p><b>yulinfengye: </b><br>
<span>曾经的动画（2000-2010年）和现在的动画在故事构思上理念不同。</span><br>
<span>20世纪早期的动画比较慢热，单元剧类型除外。叙事比较按部就班，因此前几集可能会比较闷。</span><br>
<span>2011年后的动画剧情进展更快，讲究对观众的吸引力。</span><br>
<span>其中的原因是多方面的。</span><br>
<span>一是创作风格的变化。印象中，大河内的《鲁路修》可能是一个比较标志性的转折点。</span><br>
<span>二是动画受众的变化。早期观众基数少，核心观众多；现在观众基数大，休闲观众多。争取休闲观众现在尤为重要。</span><br>
<span>三是动画产业的变化。20世纪早期半年番还是主流，现在已经是少数。现在作品之间的竞争也更加激烈。</span><br>
<span>当然以上论述不是绝对的，动画到底好不好看还要看编剧和监督的功力。</span><br>
<span>另外对于动画作品当然只能全部看完之后再给出评价，只看5集进行比较是没有意义的。</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span> 重庆孕妇 发表于 2019-7-26 18:51 看铁血前几集，三日月开着三百多年前古董机跟前来决斗的敌方单挑，最后连遗言都不让人家说完直接拿枪蹦了。 看00前几集，刹那开着领先别人一个科技树的机体到处装逼搞事，仗着己方性能优越，近身肉搏也不肯捅驾驶舱。 这观感落差是真的很大呀。说句题外话，补番的时候挑两部评价相差很远的作品一起补，特别是ABABAB交错式补完，总会发现很多有趣的东西。 天使龙和独角兽我也是放一起看的，感觉一言难尽。 有时别人 </span><br>
<span>00除了第一话那个纯装哔之外，基本没有专门捅/不捅驾驶舱的桥段吧，腰斩量产机倒是很多</span><br>
<span>我喜欢群像剧，觉得00一期开头展开的那几集挺爽。</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>Sunred: </b><br>
<span>oldgoat 发表于 2019-7-26 18:58</span><br>
<span>交错补片的问题是在于把剧情的完整思路给打断了，然后就很容易用这个片的某些局部来跟另一个片的局部做对 ...</span><br>
<span>交替补片这个做法本身并没有问题——不如说在非实时的情况下这是体验最接近追片的方法了</span><br>
<span>00第一季25集，折算下来12小时不到，然而他在首播的时候并不是半天就给你放完的，而是整整半年</span><br>
<span>作为一个正常观看的观众(而不是那种一集出来每天看三次一周看二十次的人)，你在看12集的时候真的能马上回忆起两个月前播放的第4集的某个细节吗？</span><br>
</p><p><b>Kripkeburge: </b><br>
<span>Sunred 发表于 2019-7-26 19:18</span><br>
<span>交替补片这个做法本身并没有问题——不如说在非实时的情况下这是体验最接近追片的方法了</span><br>
<span>00第一季25集， ...</span><br>
<span>追着看，跟进专楼和贴吧的讨论反而更容易注意到各种细节吧。</span><br>
</p><p><b>重庆孕妇: </b><br>
<span>flypig_zhy 发表于 2019-7-26 18:58</span><br>
<span>瞄了半天，楼主你是不习惯焦点不在主角身上，虽说就算我半个蛋厨也不觉得顶尖，不过肯定没差，至于刹那，本 ...</span><br>
<span>倒也不是焦点是否在主角身上这个问题。</span><br>
<span>不管是补番还是追番，我总是在想一个完整的故事要分成十几个或者二十几个时间均等的单元，到底要怎样才能让观众保持有一直看下去的动力。如何设置悬念，制造冲突，如何以适当的手段在剧情紧张的地方加入能够缓和情绪又不至于割裂叙述节奏的插叙，我是想理解这种东西。</span><br>
<span>所以像高达这种番，机设好坏我是一点感觉都没的，女主奶子的大小和CV表都比机设更吸引我......</span><br>
<span>结论是只比较00和铁血的前期展开和剧情张力，我觉得铁血更有吸引人看下去的潜力，整体观感也好。</span><br>
<span>其实00这种一上来就把整个世界观设定抛出来，中间由不同角色插入略显刻意的设定解说，我觉得对整个故事的展开是没有太大好处的。但毕竟前期就是要开着机体全世界跑，这种略显冗长的说明也许是有必要的吧（是否有更好的办法解决这个问题我也不知道）。</span><br>
<span>铁血在前边几集里，关于世界观设定的解释其实做得挺自然的，也少有那种刻意进行解说的感觉。当然也有可能是展开故事的舞台小，用不着过早向观众抛出暂时还用不上的设定说明。</span><br>
<span>毕竟这两部之间也隔了很久，这可能也属于动画业界通过经验积累取得的进步之一吧。</span><br>
</p><p><b>oldgoat: </b><br>
<span>Kripkeburge 发表于 2019-7-26 18:51</span><br>
<span>OO其实有个渐进的过程吧。前5-6集，主角的戏份很薄弱，只知道他们打算做什么，观众对他们自己的动机和个 ...</span><br>
<span>某种意义上来说剧情篇幅还是不太够，比如刹那的出身及其立场还是说得不够多、不够惨（划掉），需要观众（包括我在内）动用很多现实中的历史、宗教和政治知识脑补好了，才有可能真正理解这个这个人，也才能真正明白他第二季转变的意义。沙慈和露易丝也是这样子，沙慈第二季才上托勒密、露易丝第二季才参军，搞得对他俩的描画笔墨少了。但回想起来第一季确实也没有太好的时间节点能让这事发生，或者说脚本黑田就是故意的，就是要让这两位的命运显示出某种911或京都被烧的那种惨痛——长期优渥富裕的平凡生活突然被巨大的恐怖暴力打断。</span><br>
<span>但是我个人其实对第二季、剧场版更满意，主要是因为想通了刹那这个人。第一季的群像剧、社会历史剧也好看，但第二季刹那包括提子的转变才显示出在这种无奈乃至惨痛的社会背景下的人文甚至英雄主义情怀。这种情怀也延伸到了剧场版，以第二季提子说的“我是人类”和剧场版洛弟和阿雷路亚说的“我们是天人”“开辟未来”点题。</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span> 本帖最后由 flypig_zhy 于 2019-7-26 19:37 编辑 </span><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-26 19:20</span><br>
<span>倒也不是焦点是否在主角身上这个问题。</span><br>
<span>不管是补番还是追番，我总是在想一个完整的故事要分成十几个或者 ...</span><br>
<span>我作为蛋蛋厨，当初喜欢的就是大舞台多视角非主角中心，傻慈的平民视角我也很喜欢，尽管手法稚嫩，其实我这么说吧，这么大的舞台要交代好，蛋蛋的篇幅还是远远不够的</span><br>
<span>至于节奏，我喜欢的另一部高达是turn a，富野甚至在第一集都没让高达出现，整片的节奏甚至能让某些正统高达厨称为世界风景剧场的，但是这是唯一我看得眼睛湿润的</span><br>
<span>所以对我而言，铁血算进步？论张力，gundam seed中第一集强袭高达在烈火中在ed前奏中站起来的张力强多了，铁血本身嘛，其实在我看来捅驾驶舱有啥好说的？前五集是快节奏的小视角，仅此而已，个人观点</span><br>
</p><p><b>oldgoat: </b><br>
<span>重庆孕妇 发表于 2019-7-26 19:20</span><br>
<span>倒也不是焦点是否在主角身上这个问题。</span><br>
<span>不管是补番还是追番，我总是在想一个完整的故事要分成十几个或者 ...</span><br>
<span>从一开始就能抓住观众的典范是美剧，不过挖坑不填、有前无后的毛病大多也很严重。</span><br>
<span>这个其实也是个要讨好哪类观众的问题，是要主角光环还是群像铺陈，是要“快”还是“慢”？想讨好所有人是不可能的。</span><br>
<span>当然，“慢党”很多时候是少数派，或者是潜水派，所以文艺经典才需要那么多的解说，就是免得赶走“快党”的同时又因为作品的隐晦而抓不住“慢党”。</span><br>
</p><p><b>Sunred: </b><br>
<span> 本帖最后由 Sunred 于 2019-7-26 19:49 编辑 </span><br>
<span>Kripkeburge 发表于 2019-7-26 19:20</span><br>
<span>追着看，跟进专楼和贴吧的讨论反而更容易注意到各种细节吧。</span><br>
<span>这种和我所说的“正常观看”也是不同的，更类似于我在括号里面说的那种人——无非是别人帮你把这二十几遍看掉了而已</span><br>
<span>这并不是主创所需要面对的大部分受众的常态——甚至在论坛或者SNS上也不是常态</span><br>
<span>举个例子吧，当年种命放的时候，贪婪大陆一周几万楼，漫游POPGO一周也有几千帖</span><br>
<span>即便是在这种宅坛常驻的轻重度死宅，绝大部分人也不会每周去把这几千楼几万楼一贴一贴看完的</span><br>
<span>发表下自己的感想，最多关注下特别关注对象的帖子与回帖，也就如此而已</span><br>
<span>S1的这种情况不如说是流量下降帖数萎缩的情况下才会出现的——甚至也这是很微妙的平衡</span><br>
<span>再举个例子吧，革命机第一季第十一话(没记错吧？)，那种爆发性的帖数，真有人一楼一楼仔细看完？</span><br>
<span>哪怕有点什么蛛丝马迹的细节，也会给大量专楼外观众的感叹给淹没掉</span><br>
</p><p><b>LaCuentaRegresi: </b><br>
<span>我个人厌恶铁血是从饼干死那里开始的，唯一一个有脑子的军师角色用带有恶意的方法死了，只能感到制作组对观众高高在上的嘲笑，第二季证明我的感觉是对的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1849318[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
