<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>[剧透]FF7R部分剧情整理+后续剧情猜测，长文警告</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>[剧透]FF7R部分剧情整理+后续剧情猜测，长文警告</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 14:35:22 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[剧透]FF7R部分剧情整理+后续剧情猜测，长文警告[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1924361-1-1.html</link>
      <description>[剧透]FF7R部分剧情整理+后续剧情猜测，长文警告&#13;
 本帖最后由 De-Kolibre 于 2020-4-15 23:08 编辑 

首先，目前剧情中有两个已经可以基本确定的设定。1. 萨菲罗斯和爱丽丝都在一定程度上知道「剧本安排的」未来。2. 克劳德一行人看到的、菲拉想尽一切办法维持的命运，是97年本传的剧本。这两点应该是毋庸置疑的了，剧情里反复提及，这里就直接把这两点当作已经确定的设定。
&#13;
先来解决一个新设定“菲拉”的问题，菲拉到底是什么？站在哪一方？他们想做什么？
&#13;
首先，用最简单最快捷而且绝对不会出理解偏差的方法找一找——打开ENEMY REPORT看一眼菲拉·普拉耶格，也就是集合体菲拉的描述。“‘命运守望者’菲拉的集合体，会阻挡试图改变命运走向的人。与星球命运的所有时间、所有空间相连。”
&#13;
此外，在宝条实验室里，赤红十三也明确说过菲拉的定义。
&#13;
-（赤红十三）他们是菲拉，称他们为“命运的守望者”是最贴切的，他们会出现在试图改变命运走向的人面前，修正那个人的行动。-“命运”是什么？ - 换句话说，就是这个星球从诞生到消失的“走向”。 -你的意思是走向已经确定了吗？ -嗯，星球似乎快耗尽力气了。 （此处**打断了对话）……-（爱丽丝）那个，大家听我说，我们的敌人不是神罗公司。虽然契机是神罗造成，但真正的敌人另有其人。我无论如何都想拯救所有人、拯救星球。- 你到底知道些什么？- 我现在就像迷路了一样，越是行动，越是找不到路。每当菲拉碰到我，我的碎片就会掉落。黄花就是路标。
&#13;
菲拉是命运的守望者，他们的目的就是为了维持97年的原版剧本不变，为此他们要阻碍一切想要改变剧本的人。重制版里炸毁五号魔晄炉的计划里本来没有克劳德，因此菲拉弄伤了杰西让克劳德得以出场；在克劳德爱丽丝两人教堂里躲避神罗士兵逃往阁楼的时候，爱丽丝失足掉了下去，菲拉把她推了上来；萨菲罗斯杀死了**改变了命运，菲拉又出现在他身边，结果被他一刀劈开；**本不应该死，于是菲拉复活了他。菲拉本身没有站在任何一方也没有帮助任何一方，他们的目的就是为了维持命运不变。菲拉不会帮助克劳德、神罗或是萨菲罗斯任何一方。
&#13;
而之所以说主角团在第十八章里打的三位菲拉就是未来的自己，其实游戏中也有明确说过。继续打开ENEMY REPORT。菲拉·罗瑟：从未来命运中抽出并具象化的存在，挥舞着剑想要守护创造自己的未来。菲拉·费迪：从未来命运中抽出并具象化的存在，施展体术来守护创造自己的未来。菲拉·贾罗：从未来命运中抽出并具象化的存在，操纵**来守护创造自己的未来。这样一看就很清楚了，倒数第二场的BOSS战，其实就是现在的主角团五人组对抗未来的自己。
&#13;
在打菲拉的途中，每把菲拉·普拉耶格打到下一个阶段，五人都会看到一段预示未来的场景。97年本传最后赤红十三奔跑向残破的米德加、萨菲罗斯召唤陨石撞向星球、本传萨菲罗斯和克劳德的最终战、白魔石掉落、爱丽丝死亡。这些片段是谁给他们看的？再看一遍菲拉集合体的描述——“‘命运守望者’菲拉的集合体，会阻挡试图改变命运走向的人。与星球命运的所有时间、所有空间相连。”每次闪回开始前都会有lifestream流出的特征，可以理解成与星球密切相连的菲拉在遭受主角团重创之后开始放送一些破碎的记忆片段。在菲拉首次放送未来片段（赤红十三跑向残破的米德加）时，有一段有趣的对话。-（**）刚才那是什么？-（赤红十三）是我们即将抛下的景色。所以说，打败菲拉其实就是打破了97年的剧本，接下来的一切都需要主角们自己去塑造，是好是坏都是未知数，萨菲罗斯胜利、毁灭星球也不是不可能。
&#13;
第二个问题关于重制版中对未来有知晓的爱丽丝。爱丽丝到底知道多少？她想做什么？
&#13;
首先，可以明确一点：爱丽丝在一定程度上知道未来会发生什么。要不然她也不会在第十八章说要阻止萨菲罗斯，更不会在梦中告诉克劳德让他不要爱上自己，以免再度陷入97年本传的悲剧。然而，从游戏中的小细节里可以看出，爱丽丝的认知是有逐步递进的过程的。她并不是一开始就像萨菲罗斯那样拿好了剧本。在剧情中，菲拉第一次出场是在爱丽丝送给克劳德花之后，并且这段爱丽丝有一句台词“这是什么？”，可以推断出，这也是她第一次看见菲拉，并且，那时候她是不知道这种生物的。然而在神罗总部宝条的实验基地里，她已经知道了菲拉的来源和意义，并告诉了赤红十三，后者再告诉了其他人。以及第八章的extra任务“与花对话”，爱丽丝在做完支线回家之前会有一段花田的场景，而这里也有一段对白。-（克劳德）花说了什么？-（爱丽丝）它说辛苦了。骗你的，我什么也没听到，不过……不，没什么，反正说了你也不会相信。-或许吧。但我不介意听你说说。-真的吗？-嗯。-感觉就差一点点了，花朵们似乎想说些什么，似乎有什么事情要告诉我。我总有这种感觉。偏偏好像少了什么，差一点点就能传达给我了。总是这样，因此，我打算放弃了。-我倒觉得你看起来不像要放弃的样子。-那是因为我今天特别努力。-今天特别做了什么吗？-（笑）好，我们走吧。
&#13;
到底是什么事情让爱丽丝觉得即便自己说了，克劳德也不会相信？看这一段，在宝条实验室里，爱丽丝提起自己是古代中，**说了一句“我们生于星球，与星球对话，开拓星球”，爱丽丝回答“你好厉害！”，跟爱丽丝对话的表面上是花朵，实际上就是星球。而“花朵们似乎想说些什么，似乎有什么事情要告诉我。我总有这种感觉。偏偏好像少了什么，差一点点就能传达给我了”这又是什么意思呢？结合一开始爱丽丝不知道菲拉是什么、但在宝条实验室里却能准确说出菲拉的含义来看，爱丽丝的信息获取是随着时间线的推移慢慢递进的。
&#13;
为什么在最终战之前爱丽丝要拦住克劳德？她想要做什么？
&#13;
首先看一下这段剧情。萨菲罗斯劈开了菲拉，在其中创造出一个通道走了，爱丽丝伸手分开了挡道的菲拉净化了通道，通道变成了白色烟团，主角团通过了这个通道，迎战象征未来三人组的菲拉。- 这一刻就是岔路，是命运的分歧点。- 为什么拦住我？- 为什么吗……- 另一边有什么？- 自由。但自由是很可怕的，你听到了星球的哀号吧。那是过去人们的声音，循环于星球的生命的呐喊。- 是萨菲罗斯造成的吧？- 嗯，他根本不在乎这些哀号。平凡却无可取代的日子、喜悦及幸福，肯定也不悲他放在眼里。即使失去重要的人，也不会痛苦和悲号。萨菲罗斯只在乎星球和他自己，为了守护这两者，他什么都做得出来。那样是错的。星球真正的敌人是萨菲罗斯。所以我想阻止，希望克劳德……希望大家可以帮忙，只要我们并肩作战，一定能办得到。不过……这道墙是命运的阻碍，一旦进去……跨越了这道墙……大家都会改变。所以……抱歉，拦住了你。-（克劳德）不必迷惘，一起打倒萨菲罗斯吧。……-（赤红十三）这是命运最后的要塞，不可能轻松通过的。
&#13;
所以说，爱丽丝的目的已经很明确了——萨菲罗斯在通道的背后，如果主角团想要在此时此地打败他，阻止一切悲剧发生，那就得通过命运的墙。赤红十三的话里说明，作为命运的最终要塞，要通过它、找到萨菲罗斯就得打败命运（菲拉·普拉耶格和象征未来克劳德、**、蒂法的剑、**、拳菲拉）。然而，“一旦进去……跨越了这道墙……大家都会改变”，而爱丽丝担忧原定剧情变动、没有了菲拉维护剧本之后，“自由是很可怕的”，萨菲罗斯将不受菲拉的阻碍，不一定会再像97年原版那样最终落败。这是萨菲罗斯想要改变的方向，也是她最不愿意看到的剧情。所以，实际上，萨菲罗斯给爱丽丝了两种选择：现在对未来一无所知的其他人想要冲过命运墙打败萨菲罗斯，顺便也会毁灭“命运守护者”菲拉；而爱丽丝则是唯一一个知道97年本传剧本、知道最后自己会死、萨菲罗斯会被其他人合力打败的人。而实现97年本传的剧本就需要菲拉来维护命运。一开始她拦住了克劳德，就是不想让其他人毁灭菲拉、毁灭这个97年星球得以幸存的好结局。为什么可以得出“爱丽丝更偏向于97年本传结局”这个结论？梦中与克劳德对话那一段，爱丽丝已经接受了自己会死这个既定事实，让克劳德不要爱上她也是希望克劳德不要重蹈当年的悲剧。在爱丽丝看来，接受命运选择自己死亡的结局，也比把命运全盘颠覆、让萨菲罗斯有胜利的机会来得好。因此她不愿意告诉克劳德未来会发生的事，就是希望克劳德不要为了自己能活下来而改变命运。然而对未来只有几个爱丽丝死亡片段印象的克劳德当然不知道萨菲罗斯改变命运的阴谋，因此在听到爱丽丝“星球真正的敌人是萨菲罗斯。所以我想阻止，希望克劳德……希望大家可以帮忙，只要我们并肩作战，一定能办得到”这番话之后就很直接地认为爱丽丝的意思就是要越过命运墙打败萨菲罗斯了，OK，玩家也没法选择，只能走打败菲拉、改写命运这条路。所以本质上，萨菲罗斯这一手套路很深。借克劳德一行人不知道剧本、爱丽丝也没法跟他们说清楚剧本的缘由，让他们打败菲拉，自己不用亲自出马就能把碍事的菲拉和本传里自己必败的剧本清除掉。剧情也的确朝他想要的方向发展了。
&#13;
萨菲罗斯为什么要多次出场？是剧情必要还是Nomura乱加戏？
&#13;
首先明确一点：无论这个萨菲罗斯是不是二周目玩家、是不是穿越过来的，现在他已经知道97年的剧情了。关于这点我就不详细说了，从第一次在爱丽丝身边闪现时的“你无法守护任何人，连自己都守护不了”到结局CG的“我们的星球似乎会成为那个的一部分”，很明显他已经知道了剧情和后续发展。然后问题就来了，为什么他要频繁出场？97年的时候米德加里他只在杀死神罗总裁的时候出场了一次，这次为什么要有这么多戏份？这次萨菲罗斯的实体出场是在宝条实验室，而在此之前全部都是克劳德的幻觉。所以，为什么他要给克劳德这么多幻觉？我个人认为这绝不是单纯的精神施压。一方面，萨菲罗斯反复向克劳德提及爱丽丝死亡的场景，在第一次与爱丽丝见面时就出现在爱丽丝身旁表示“你无法守护任何人”，教堂里给克劳德显示白魔石坠落的场景并且后续该场景多次出现等等，就是为了告诉克劳德爱丽丝会死这个事实。而97年本传最后星球胜利的一个关键点，就是爱丽丝的意识推动生命之流对抗陨石，如果没有了「爱丽丝在生命之流里」这个条件，那萨菲罗斯就有了胜算。而作为对未来一无所知的克劳德，在反复看到爱丽丝死亡的场景之后，想到的一定是要阻止这件事发生，正中萨菲罗斯下怀。另一方面，萨菲罗斯反复出现在克劳德的幻觉中，并且特意塑造一个完全对立面的形象（没人会觉得他的多次精神施压是为了改善自己在克劳德眼中的形象吧），目的是为了确保第十八章里克劳德会出于对萨菲罗斯的痛恨而做出“现在就得打败萨菲罗斯”的决定。萨菲罗斯也在幻觉中对克劳德说过“别反抗命运”，目的就是为了让他往反抗命运、毁灭菲拉的方向走，要不然如果克劳德第十八章觉得“自由的确是很可怕的，还是跟着命运走好了，爱丽丝说得对，菲拉还救了**呢”就没有穿过命运墙，那他就前功尽弃了。
&#13;
第一章结尾两人最终决战时，萨菲罗斯已经打掉克劳德的剑了，为什么不杀掉他？说需要帮助是想干嘛？
&#13;
先来回顾一下这段对话。-（萨菲罗斯）小心，那前面还不存在。我们的星球似乎会成为那个的一部分。我不想消失，也不想消灭你。-（克劳德）这里是？-世界的尽头。我需要你的力量，克劳德。跟我一起对抗命运吧？-我拒绝。（打斗画面，最后克劳德的剑被打飞）-（萨菲罗斯）现在是末日的前7秒。不过，一切还来得及。未来正掌握在你的手中，克劳德……
&#13;
这个想要帮助肯定不是字面意义上的想要帮助，就像97年本传里他管克劳德叫好孩子并不是真的认为克劳德是好孩子一样。实质上，他的确得到了克劳德的帮助——借克劳德之手消灭了阻碍自己改变命运的菲拉，接下来他还要借克劳德之手让爱丽丝没法对抗陨石。提前透露爱丽丝死亡的剧情看似好意，但在不知道剧本的克劳德眼里明显很糟糕。再结合赤红十三跑向残破的米德加的画面来看，克劳德很容易就会认为97年的结局是萨菲罗斯最终胜利、星球毁灭，命运急需改变。现在克劳德面临两个选择：不改变命运，沿着97年的剧本走，那根据剧本爱丽丝活不下来，但他不知道残破的米德加是好结局，自己最终能打败萨菲罗斯；改变命运，爱丽丝有可能活下来，但菲拉一死无人维护剧本，萨菲罗斯也有了胜算。而萨菲罗斯无疑是想要后一种选择，因此才会说出“一起对抗命运吧”这种话。而身为不知道后续剧情，只知道爱丽丝死亡、白魔石掉落、陨石撞星球、米德加变荒原这几个片段的克劳德来说，无疑是改变命运来得好。这样一来，没有了爱丽丝在lifestream里阻碍陨石，萨菲罗斯的胜算就更大了。而重点在于，从头至尾萨菲罗斯都是在充当一个反面角色，克劳德也是自认为一直在想方设法阻止萨菲罗斯，从毁灭菲拉到后面可能的救爱丽丝都是为了反抗克劳德眼中那个星球毁灭的坏命运，而这也正好是萨菲罗斯想达成的目的。 
&#13;
总结一下就是，如今7R的时间线里出现了「知道未来剧情」的二周目萨菲罗斯，知道未来的萨菲罗斯想要改变自己必败的既定事实，因此他频繁出场多次给克劳德爱丽丝死亡、白魔石掉落的暗示，目的就是为了欺骗克劳德“命运”所定的结局是个坏结局，让一行人想要改变命运，改变萨菲罗斯必败的事实。“命运的守门人”菲拉跟随萨菲罗斯自未来而来，目的是为了阻止他、阻止一切想要改变命运的行为，相当于中立方。爱丽丝已经知道后续会发生什么了，所以她说萨菲罗斯只关心他自己和星球，要阻止萨菲罗斯。现在克劳德面临两个选择：不改变命运，沿着97年的剧本走，那根据剧本爱丽丝活不下来，但他不知道残破的米德加是好结局，自己最终能打败萨菲罗斯；改变命运，爱丽丝有可能活下来，但菲拉一死无人维护剧本，萨菲罗斯也有了胜算。目前埋下的伏笔其实是萨菲罗斯为了欺骗克劳德设下的局。
&#13;
最后，非常感谢reddit上的Metsys1大佬提供的中心思路，是在看了他的分析之后才慢慢理解了一些剧情。再搬运一下大佬的原文。There is a future sephiroth and a present sephiroth. Present sephiroth is dead and in the northren crater. Future sephiroth wants to change shit, but he cant because of watchmen of fate, spirits that want to keep the events just like that, and they were probably even following future sephiroth to the past to stop him. Im sure ive seen this concept before in soul reaver, where monsters attack raziel when hes travellin around time and messing with it.Sephiroth wants to change things but he cant, so he tricks the party into thinking that watchmen of fate are bad and that if they dont change fate, they will get a bad ending (showing that red XIII scene where he gets to a destroyed midgar. They assume this is the bad ending, when in reality it is the good). The party defeats the the spirits and now they have to face sephiroth, because since theres no spirits, he can do whatever you want. Cloud defeats future sephiroth and shit is, for now, restored. Now the party knows that something is up with sephiroth, so they leave midgar to find present sephiroth and try to change fate on stuff. They dont know what is gonna happen.Thats it.My theory is that sephiroth also shows all this scenes to Cloud to prevent Aeris from dying. With aeris not dying she cant have access to the lifestream, therefore meteor should win. Probably the new objective is to take her holy materia and not to kill her.I dont know about you, but i firmly think that this part was about future sephiroth + watchmen of fate, while the next parts will purely be present sephiroth and jenova like the normal OG, with the potential of fate changing.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>jerry851209: </b><br>
<span>最后打的萨菲罗斯是本体还是菲拉招出来的记忆体啊？</span><br>
</p><p><b>lubu: </b><br>
<span>Zest 发表于 2020-4-17 21:26</span><br>
<span>13-3最后的CG是地球啊</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 Mobile</span><br>
<span>结局当中“生命之流“都出来了现在来看算是明示了，当时就有人怀疑，再加上野村这人天天爱玩设定，还真能连上。</span><br>
</p><p><b>roydimus: </b><br>
<span>tonberry 发表于 2020-4-16 08:53</span><br>
<span>爱丽丝说过菲拉碰到她她会变得像碎片以及爱丽丝和克劳德梦中花田相会（我觉得不是梦中），她现在的存在会不 ...</span><br>
<span>对，打最后两章第一反应就是会不会是扎纳尔坎德那种梦中世界，然后爱丽丝是奥龙那种“死人”。。</span><br>
<span>16章神罗企业文化展里那张老照片上，坐最中间那个面具看着也确实像x-2的shinra。。不会真的要搞事情吧</span><br>
</p><p><b>De-Kolibre: </b><br>
<span>雁落北山 发表于 2020-4-18 20:44</span><br>
<span>哥们，我引用一些你讲的话到我帖子里可以吗？就昨晚我们一起聊的关于萨菲罗斯reunion设定和未来碎片来自于l ...</span><br>
<span>OK</span><br>
<span>昨晚没看见消息不好意思</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8 Lite, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>怀沙汨罗: </b><br>
<span>De-Kolibre 发表于 2020-4-17 14:54</span><br>
<span>今天又看到了个新证据，萨菲罗斯和克劳德决战的BGM就是忘却之都的BGM。https://www.youtube.com/watch?v= ...</span><br>
<span>https://p.sda1.dev/0/c78a899988ea63200d6cdfd067e5ff70/IMG_13D27F3DB575267FF2B232F7BA4E6200.png似乎决战地点也是原版的？也许主线比我们想象的改动要小。</span><br>
</p><p><b>mazin001: </b><br>
<span>小米稀饭- 发表于 2020-4-15 21:51</span><br>
<span>这游戏确定是重制版？怎么讨论剧情的比讨论其他层面东西的还多</span><br>
<span>这游戏是 FF7新剧场版：序</span><br>
</p><p><b>mazin001: </b><br>
<span>我最近开始翻各种老资料慢慢回忆小时候看的FF7ABCD宇宙的设定，发现DC留下来的文森特线关于星球两种物质的大坑还没填，在本篇涉及的生命之流和古代种以外SE关于星球肯定做过更多的里设定</span><br>
<span>莫不是这回要一口气全填完？</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>原版设定里有没有解释过jenova的最终目的？ 不是其常见手段。</span><br>
</p><p><b>kelveen: </b><br>
<span>roydimus 发表于 2020-4-19 02:16</span><br>
<span>对，打最后两章第一反应就是会不会是扎纳尔坎德那种梦中世界，然后爱丽丝是奥龙那种“死人”。。</span><br>
<span>16章神 ...</span><br>
<span>x-2当时就玩过这个梗了，不算7re新造的，还不能以此判断7和10的故事直接相连。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9750, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>鬼丸: </b><br>
<span> 本帖最后由 鬼丸 于 2020-4-24 04:15 编辑 </span><br>
<span>翻完帖子，发现大家是不是都没玩过FF7DC，不知道DC中关于星命学的设定？</span><br>
<span>DC中关于星球命运除了FF7正传中的——人死后回归生命之流的循环往复、生命之流是意识的集合体、星球遭遇外来的危机（杰诺瓦）会唤醒兵器甚至由赛特拉人发动白魔法自救——这些设定以外，</span><br>
<span>还有一种情况，即当星球兵器如果失败或者生命死亡速度超过新生速度时，生命之流就会判定星球正在走向死亡，于是集合所有的精神能量具象化为巨人OMEGA，展开翅膀往宇宙流浪，直至找到下一个适合的栖息地。</span><br>
<span>古代种-赛特拉人的定义其实也是对这种情况的描述：喜欢不断迁徙与开垦星球的民族。在漫长艰苦的旅途中他们最终找到了约束之地，得到了无上的幸福。</span><br>
<span>约束之地就是生命之流的栖息之所，一旦星球走向毁灭，赛特拉人将回归生命之流变为OMEGA飞往另一个星球。（其与杰诺瓦的区别在于，生命之流是被动迁徙，而杰诺瓦是主动寄生）</span><br>
<span>而为何星球面临如此重大的危机，还是因为神罗公司过度开采生命之流（魔晄）用于日常消耗，而且还研究繁育杰诺瓦细胞——星球曾经最大的敌人。</span><br>
<span>如果FF7R沿用以上这些设定后，游戏中的某些对话就能大概猜测到意思</span><br>
<span>-他们是菲拉，称他们为“命运的守望者”是最贴切的，他们会出现在试图改变命运走向的人面前，修正那个人的行动。</span><br>
<span>-“命运”是什么？ </span><br>
<span>- 换句话说，就是这个星球从诞生到消失的“走向”。 </span><br>
<span>-你的意思是走向已经确定了吗？ </span><br>
<span>-嗯，星球似乎快耗尽力气了。</span><br>
<span>这里暗示菲拉要维护的“命运”可能不是原作中星球被拯救的结局，而是生命之流放弃这个星球打算另觅他处的结局。我们再来看爱丽丝描述萨菲罗斯的话：</span><br>
<span>萨菲罗斯只在乎星球和他自己，为了守护这两者，他什么都做得出来。</span><br>
<span>为什么萨菲罗斯除了自己还会“在乎”星球？还要“守护”星球？再看他对克劳德说的话：</span><br>
<span>-（萨菲罗斯）小心，那前面还不存在。我们的星球似乎会成为那个的一部分。我不想消失，也不想消灭你。-（克劳德）这里是？-世界的尽头。我需要你的力量，克劳德。跟我一起对抗命运吧？-我拒绝。（打斗画面，最后克劳德的剑被打飞）-（萨菲罗斯）现在是末日的前7秒。不过，一切还来得及。未来正掌握在你的手中，克劳德……</span><br>
<span>“那个”是什么？是指放弃星球的OMEGA呢？或是星球毁灭后的残骸？这里并不是想洗白萨菲罗斯，我认为萨菲罗斯（杰诺瓦）只是在维护他所能主宰的舞台——这个星球，虽然杰诺瓦蚕食完星球后也能星际旅行，但并不是杰诺瓦本体的萨菲罗斯无疑只能驻扎在这个星球上，因此他有“守护”星球的理由。</span><br>
<span>如果引入这些设定的话，星球意志（生命之流）才是最大的危机。萨菲罗斯大费周章来到克劳德身边“循循善诱”也有了更坚实的动机。</span><br>
<span>而爱丽丝，就如主楼所说的那样，她只是通过和星球对话的能力，隐隐约约感知到了危机，但并不清楚究竟会发生什么事。第一章结尾既然已经打败了菲拉，那么原版路线就成了“白纸”，之后的故事应该是新的。</span><br>
<span>PS：本来也觉得既然LOGO是陨石，那么萨菲罗斯召唤陨石的桥段必然也会发生。但转念一想，第二章难道就不会换LOGO吗？！15通关后不就换了吗！</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>鬼丸 发表于 2020-4-24 03:16</span><br>
<span>翻完帖子，发现大家是不是都没玩过FF7DC，不知道DC中关于星命学的设定？</span><br>
<span>DC中关于星球命运除了FF7正传中的 ...</span><br>
<span>我和你的观点比较接近，菲拉像是顺其自然的保守派，爱丽丝一派是生命流里的激进派，（真）萨菲罗斯一派单纯自救。</span><br>
<span>不过有2个问题，</span><br>
<span>1）DC和AC故事之后有没有具体提过jenova细胞的残留量？AC结束后理论上生命流里jenova已经清除干净了（星球表面的残留情况如何？），在生命流中作为精神体（真）萨菲罗斯按说应该不会再以jenova的立场来思考问题吧</span><br>
<span>2）生命流驱动星球迁徙会有什么后果？ 从萨菲罗斯的对话看来，似乎星球表面生命全灭+生命流里的精神体也会消失或是说一部分被消耗掉？</span><br>
</p><p><b>yukioryuffie: </b><br>
<span>我觉得几个派系具体怎么想的倒是很容易设计，毕竟主角精神病boss发神经，实在编不下去了可以大梦一场做叉了（不是）。对ff7re来说最不好解释的是为何和ff7不同了，生命流怎么当年就没预警，就算是蝴蝶效应也得在过去或未来有第一个变量吧，这第一个变量怎么产生怎么行动怎么有本事影响成re这个样子才是最难设计的，毕竟原版在科学理论上是类现实型。从访谈来看野村想让新版成为最终版本，那只能把re往时间轴后面或者更高纬度上策划</span><br>
</p><p><b>大喇叭花田: </b><br>
<span>通关了，玩了KH3再玩FF7我都快得黑斗篷PTSD了，只要高出站一个黑斗篷我就知道又要开始念经了，野村不说人话那毛病带进FF里了完蛋了。</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span>理解了。简单说，</span><br>
<span>97版以后玩家惋惜爱丽丝死了，都想要复活爱丽丝的路线。</span><br>
<span>现在编剧化身剧中人给了个理由：一切可以重来，但是玩家和这个cloud一样想要救爱丽丝，那就得有勇气承担未知的自由世界里的一切风险。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>77is77: </b><br>
<span>大喇叭花田 发表于 2020-6-27 01:14</span><br>
<span>通关了，玩了KH3再玩FF7我都快得黑斗篷PTSD了，只要高出站一个黑斗篷我就知道又要开始念经了，野村不说人话 ...</span><br>
<span>我也是昨天才通关，也是打完kh3再玩ff7，感觉野村的确是不说人话，17章开始就云里雾里了，不看这贴根本看不明最后两章那些对话在说个啥，不过总的来说还是比kh3说人话多了</span><br>
</p><p><b>大喇叭花田: </b><br>
<span>御风八极 发表于 2020-6-27 10:34</span><br>
<span>理解了。简单说，</span><br>
<span>97版以后玩家惋惜爱丽丝死了，都想要复活爱丽丝的路线。</span><br>
<span>现在编剧化身剧中人给了个理由： ...</span><br>
<span>但是斗篷怪这个命运具现化也太简单粗暴了。</span><br>
<span>除了野村不说人话之外，整个FF7重置我是满意的，但是看到黑斗篷和野村式台词我就忍不住想骂。</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span>大喇叭花田 发表于 2020-6-28 10:36</span><br>
<span>但是斗篷怪这个命运具现化也太简单粗暴了。</span><br>
<span>除了野村不说人话之外，整个FF7重置我是满意的，但是看到黑斗 ...</span><br>
<span>我觉得没必要非给斗篷怪一些特定的形象设计。本来就是抽象生命体，克苏鲁风也行</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1924361[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>[剧透]FF7R部分剧情整理+后续剧情猜测，长文警告[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1924361-1-1.html</link>
      <description>[剧透]FF7R部分剧情整理+后续剧情猜测，长文警告&#13;
 本帖最后由 De-Kolibre 于 2020-4-15 23:08 编辑 

首先，目前剧情中有两个已经可以基本确定的设定。1. 萨菲罗斯和爱丽丝都在一定程度上知道「剧本安排的」未来。2. 克劳德一行人看到的、菲拉想尽一切办法维持的命运，是97年本传的剧本。这两点应该是毋庸置疑的了，剧情里反复提及，这里就直接把这两点当作已经确定的设定。
&#13;
先来解决一个新设定“菲拉”的问题，菲拉到底是什么？站在哪一方？他们想做什么？
&#13;
首先，用最简单最快捷而且绝对不会出理解偏差的方法找一找——打开ENEMY REPORT看一眼菲拉·普拉耶格，也就是集合体菲拉的描述。“‘命运守望者’菲拉的集合体，会阻挡试图改变命运走向的人。与星球命运的所有时间、所有空间相连。”
&#13;
此外，在宝条实验室里，赤红十三也明确说过菲拉的定义。
&#13;
-（赤红十三）他们是菲拉，称他们为“命运的守望者”是最贴切的，他们会出现在试图改变命运走向的人面前，修正那个人的行动。-“命运”是什么？ - 换句话说，就是这个星球从诞生到消失的“走向”。 -你的意思是走向已经确定了吗？ -嗯，星球似乎快耗尽力气了。 （此处**打断了对话）……-（爱丽丝）那个，大家听我说，我们的敌人不是神罗公司。虽然契机是神罗造成，但真正的敌人另有其人。我无论如何都想拯救所有人、拯救星球。- 你到底知道些什么？- 我现在就像迷路了一样，越是行动，越是找不到路。每当菲拉碰到我，我的碎片就会掉落。黄花就是路标。
&#13;
菲拉是命运的守望者，他们的目的就是为了维持97年的原版剧本不变，为此他们要阻碍一切想要改变剧本的人。重制版里炸毁五号魔晄炉的计划里本来没有克劳德，因此菲拉弄伤了杰西让克劳德得以出场；在克劳德爱丽丝两人教堂里躲避神罗士兵逃往阁楼的时候，爱丽丝失足掉了下去，菲拉把她推了上来；萨菲罗斯杀死了**改变了命运，菲拉又出现在他身边，结果被他一刀劈开；**本不应该死，于是菲拉复活了他。菲拉本身没有站在任何一方也没有帮助任何一方，他们的目的就是为了维持命运不变。菲拉不会帮助克劳德、神罗或是萨菲罗斯任何一方。
&#13;
而之所以说主角团在第十八章里打的三位菲拉就是未来的自己，其实游戏中也有明确说过。继续打开ENEMY REPORT。菲拉·罗瑟：从未来命运中抽出并具象化的存在，挥舞着剑想要守护创造自己的未来。菲拉·费迪：从未来命运中抽出并具象化的存在，施展体术来守护创造自己的未来。菲拉·贾罗：从未来命运中抽出并具象化的存在，操纵**来守护创造自己的未来。这样一看就很清楚了，倒数第二场的BOSS战，其实就是现在的主角团五人组对抗未来的自己。
&#13;
在打菲拉的途中，每把菲拉·普拉耶格打到下一个阶段，五人都会看到一段预示未来的场景。97年本传最后赤红十三奔跑向残破的米德加、萨菲罗斯召唤陨石撞向星球、本传萨菲罗斯和克劳德的最终战、白魔石掉落、爱丽丝死亡。这些片段是谁给他们看的？再看一遍菲拉集合体的描述——“‘命运守望者’菲拉的集合体，会阻挡试图改变命运走向的人。与星球命运的所有时间、所有空间相连。”每次闪回开始前都会有lifestream流出的特征，可以理解成与星球密切相连的菲拉在遭受主角团重创之后开始放送一些破碎的记忆片段。在菲拉首次放送未来片段（赤红十三跑向残破的米德加）时，有一段有趣的对话。-（**）刚才那是什么？-（赤红十三）是我们即将抛下的景色。所以说，打败菲拉其实就是打破了97年的剧本，接下来的一切都需要主角们自己去塑造，是好是坏都是未知数，萨菲罗斯胜利、毁灭星球也不是不可能。
&#13;
第二个问题关于重制版中对未来有知晓的爱丽丝。爱丽丝到底知道多少？她想做什么？
&#13;
首先，可以明确一点：爱丽丝在一定程度上知道未来会发生什么。要不然她也不会在第十八章说要阻止萨菲罗斯，更不会在梦中告诉克劳德让他不要爱上自己，以免再度陷入97年本传的悲剧。然而，从游戏中的小细节里可以看出，爱丽丝的认知是有逐步递进的过程的。她并不是一开始就像萨菲罗斯那样拿好了剧本。在剧情中，菲拉第一次出场是在爱丽丝送给克劳德花之后，并且这段爱丽丝有一句台词“这是什么？”，可以推断出，这也是她第一次看见菲拉，并且，那时候她是不知道这种生物的。然而在神罗总部宝条的实验基地里，她已经知道了菲拉的来源和意义，并告诉了赤红十三，后者再告诉了其他人。以及第八章的extra任务“与花对话”，爱丽丝在做完支线回家之前会有一段花田的场景，而这里也有一段对白。-（克劳德）花说了什么？-（爱丽丝）它说辛苦了。骗你的，我什么也没听到，不过……不，没什么，反正说了你也不会相信。-或许吧。但我不介意听你说说。-真的吗？-嗯。-感觉就差一点点了，花朵们似乎想说些什么，似乎有什么事情要告诉我。我总有这种感觉。偏偏好像少了什么，差一点点就能传达给我了。总是这样，因此，我打算放弃了。-我倒觉得你看起来不像要放弃的样子。-那是因为我今天特别努力。-今天特别做了什么吗？-（笑）好，我们走吧。
&#13;
到底是什么事情让爱丽丝觉得即便自己说了，克劳德也不会相信？看这一段，在宝条实验室里，爱丽丝提起自己是古代中，**说了一句“我们生于星球，与星球对话，开拓星球”，爱丽丝回答“你好厉害！”，跟爱丽丝对话的表面上是花朵，实际上就是星球。而“花朵们似乎想说些什么，似乎有什么事情要告诉我。我总有这种感觉。偏偏好像少了什么，差一点点就能传达给我了”这又是什么意思呢？结合一开始爱丽丝不知道菲拉是什么、但在宝条实验室里却能准确说出菲拉的含义来看，爱丽丝的信息获取是随着时间线的推移慢慢递进的。
&#13;
为什么在最终战之前爱丽丝要拦住克劳德？她想要做什么？
&#13;
首先看一下这段剧情。萨菲罗斯劈开了菲拉，在其中创造出一个通道走了，爱丽丝伸手分开了挡道的菲拉净化了通道，通道变成了白色烟团，主角团通过了这个通道，迎战象征未来三人组的菲拉。- 这一刻就是岔路，是命运的分歧点。- 为什么拦住我？- 为什么吗……- 另一边有什么？- 自由。但自由是很可怕的，你听到了星球的哀号吧。那是过去人们的声音，循环于星球的生命的呐喊。- 是萨菲罗斯造成的吧？- 嗯，他根本不在乎这些哀号。平凡却无可取代的日子、喜悦及幸福，肯定也不悲他放在眼里。即使失去重要的人，也不会痛苦和悲号。萨菲罗斯只在乎星球和他自己，为了守护这两者，他什么都做得出来。那样是错的。星球真正的敌人是萨菲罗斯。所以我想阻止，希望克劳德……希望大家可以帮忙，只要我们并肩作战，一定能办得到。不过……这道墙是命运的阻碍，一旦进去……跨越了这道墙……大家都会改变。所以……抱歉，拦住了你。-（克劳德）不必迷惘，一起打倒萨菲罗斯吧。……-（赤红十三）这是命运最后的要塞，不可能轻松通过的。
&#13;
所以说，爱丽丝的目的已经很明确了——萨菲罗斯在通道的背后，如果主角团想要在此时此地打败他，阻止一切悲剧发生，那就得通过命运的墙。赤红十三的话里说明，作为命运的最终要塞，要通过它、找到萨菲罗斯就得打败命运（菲拉·普拉耶格和象征未来克劳德、**、蒂法的剑、**、拳菲拉）。然而，“一旦进去……跨越了这道墙……大家都会改变”，而爱丽丝担忧原定剧情变动、没有了菲拉维护剧本之后，“自由是很可怕的”，萨菲罗斯将不受菲拉的阻碍，不一定会再像97年原版那样最终落败。这是萨菲罗斯想要改变的方向，也是她最不愿意看到的剧情。所以，实际上，萨菲罗斯给爱丽丝了两种选择：现在对未来一无所知的其他人想要冲过命运墙打败萨菲罗斯，顺便也会毁灭“命运守护者”菲拉；而爱丽丝则是唯一一个知道97年本传剧本、知道最后自己会死、萨菲罗斯会被其他人合力打败的人。而实现97年本传的剧本就需要菲拉来维护命运。一开始她拦住了克劳德，就是不想让其他人毁灭菲拉、毁灭这个97年星球得以幸存的好结局。为什么可以得出“爱丽丝更偏向于97年本传结局”这个结论？梦中与克劳德对话那一段，爱丽丝已经接受了自己会死这个既定事实，让克劳德不要爱上她也是希望克劳德不要重蹈当年的悲剧。在爱丽丝看来，接受命运选择自己死亡的结局，也比把命运全盘颠覆、让萨菲罗斯有胜利的机会来得好。因此她不愿意告诉克劳德未来会发生的事，就是希望克劳德不要为了自己能活下来而改变命运。然而对未来只有几个爱丽丝死亡片段印象的克劳德当然不知道萨菲罗斯改变命运的阴谋，因此在听到爱丽丝“星球真正的敌人是萨菲罗斯。所以我想阻止，希望克劳德……希望大家可以帮忙，只要我们并肩作战，一定能办得到”这番话之后就很直接地认为爱丽丝的意思就是要越过命运墙打败萨菲罗斯了，OK，玩家也没法选择，只能走打败菲拉、改写命运这条路。所以本质上，萨菲罗斯这一手套路很深。借克劳德一行人不知道剧本、爱丽丝也没法跟他们说清楚剧本的缘由，让他们打败菲拉，自己不用亲自出马就能把碍事的菲拉和本传里自己必败的剧本清除掉。剧情也的确朝他想要的方向发展了。
&#13;
萨菲罗斯为什么要多次出场？是剧情必要还是Nomura乱加戏？
&#13;
首先明确一点：无论这个萨菲罗斯是不是二周目玩家、是不是穿越过来的，现在他已经知道97年的剧情了。关于这点我就不详细说了，从第一次在爱丽丝身边闪现时的“你无法守护任何人，连自己都守护不了”到结局CG的“我们的星球似乎会成为那个的一部分”，很明显他已经知道了剧情和后续发展。然后问题就来了，为什么他要频繁出场？97年的时候米德加里他只在杀死神罗总裁的时候出场了一次，这次为什么要有这么多戏份？这次萨菲罗斯的实体出场是在宝条实验室，而在此之前全部都是克劳德的幻觉。所以，为什么他要给克劳德这么多幻觉？我个人认为这绝不是单纯的精神施压。一方面，萨菲罗斯反复向克劳德提及爱丽丝死亡的场景，在第一次与爱丽丝见面时就出现在爱丽丝身旁表示“你无法守护任何人”，教堂里给克劳德显示白魔石坠落的场景并且后续该场景多次出现等等，就是为了告诉克劳德爱丽丝会死这个事实。而97年本传最后星球胜利的一个关键点，就是爱丽丝的意识推动生命之流对抗陨石，如果没有了「爱丽丝在生命之流里」这个条件，那萨菲罗斯就有了胜算。而作为对未来一无所知的克劳德，在反复看到爱丽丝死亡的场景之后，想到的一定是要阻止这件事发生，正中萨菲罗斯下怀。另一方面，萨菲罗斯反复出现在克劳德的幻觉中，并且特意塑造一个完全对立面的形象（没人会觉得他的多次精神施压是为了改善自己在克劳德眼中的形象吧），目的是为了确保第十八章里克劳德会出于对萨菲罗斯的痛恨而做出“现在就得打败萨菲罗斯”的决定。萨菲罗斯也在幻觉中对克劳德说过“别反抗命运”，目的就是为了让他往反抗命运、毁灭菲拉的方向走，要不然如果克劳德第十八章觉得“自由的确是很可怕的，还是跟着命运走好了，爱丽丝说得对，菲拉还救了**呢”就没有穿过命运墙，那他就前功尽弃了。
&#13;
第一章结尾两人最终决战时，萨菲罗斯已经打掉克劳德的剑了，为什么不杀掉他？说需要帮助是想干嘛？
&#13;
先来回顾一下这段对话。-（萨菲罗斯）小心，那前面还不存在。我们的星球似乎会成为那个的一部分。我不想消失，也不想消灭你。-（克劳德）这里是？-世界的尽头。我需要你的力量，克劳德。跟我一起对抗命运吧？-我拒绝。（打斗画面，最后克劳德的剑被打飞）-（萨菲罗斯）现在是末日的前7秒。不过，一切还来得及。未来正掌握在你的手中，克劳德……
&#13;
这个想要帮助肯定不是字面意义上的想要帮助，就像97年本传里他管克劳德叫好孩子并不是真的认为克劳德是好孩子一样。实质上，他的确得到了克劳德的帮助——借克劳德之手消灭了阻碍自己改变命运的菲拉，接下来他还要借克劳德之手让爱丽丝没法对抗陨石。提前透露爱丽丝死亡的剧情看似好意，但在不知道剧本的克劳德眼里明显很糟糕。再结合赤红十三跑向残破的米德加的画面来看，克劳德很容易就会认为97年的结局是萨菲罗斯最终胜利、星球毁灭，命运急需改变。现在克劳德面临两个选择：不改变命运，沿着97年的剧本走，那根据剧本爱丽丝活不下来，但他不知道残破的米德加是好结局，自己最终能打败萨菲罗斯；改变命运，爱丽丝有可能活下来，但菲拉一死无人维护剧本，萨菲罗斯也有了胜算。而萨菲罗斯无疑是想要后一种选择，因此才会说出“一起对抗命运吧”这种话。而身为不知道后续剧情，只知道爱丽丝死亡、白魔石掉落、陨石撞星球、米德加变荒原这几个片段的克劳德来说，无疑是改变命运来得好。这样一来，没有了爱丽丝在lifestream里阻碍陨石，萨菲罗斯的胜算就更大了。而重点在于，从头至尾萨菲罗斯都是在充当一个反面角色，克劳德也是自认为一直在想方设法阻止萨菲罗斯，从毁灭菲拉到后面可能的救爱丽丝都是为了反抗克劳德眼中那个星球毁灭的坏命运，而这也正好是萨菲罗斯想达成的目的。 
&#13;
总结一下就是，如今7R的时间线里出现了「知道未来剧情」的二周目萨菲罗斯，知道未来的萨菲罗斯想要改变自己必败的既定事实，因此他频繁出场多次给克劳德爱丽丝死亡、白魔石掉落的暗示，目的就是为了欺骗克劳德“命运”所定的结局是个坏结局，让一行人想要改变命运，改变萨菲罗斯必败的事实。“命运的守门人”菲拉跟随萨菲罗斯自未来而来，目的是为了阻止他、阻止一切想要改变命运的行为，相当于中立方。爱丽丝已经知道后续会发生什么了，所以她说萨菲罗斯只关心他自己和星球，要阻止萨菲罗斯。现在克劳德面临两个选择：不改变命运，沿着97年的剧本走，那根据剧本爱丽丝活不下来，但他不知道残破的米德加是好结局，自己最终能打败萨菲罗斯；改变命运，爱丽丝有可能活下来，但菲拉一死无人维护剧本，萨菲罗斯也有了胜算。目前埋下的伏笔其实是萨菲罗斯为了欺骗克劳德设下的局。
&#13;
最后，非常感谢reddit上的Metsys1大佬提供的中心思路，是在看了他的分析之后才慢慢理解了一些剧情。再搬运一下大佬的原文。There is a future sephiroth and a present sephiroth. Present sephiroth is dead and in the northren crater. Future sephiroth wants to change shit, but he cant because of watchmen of fate, spirits that want to keep the events just like that, and they were probably even following future sephiroth to the past to stop him. Im sure ive seen this concept before in soul reaver, where monsters attack raziel when hes travellin around time and messing with it.Sephiroth wants to change things but he cant, so he tricks the party into thinking that watchmen of fate are bad and that if they dont change fate, they will get a bad ending (showing that red XIII scene where he gets to a destroyed midgar. They assume this is the bad ending, when in reality it is the good). The party defeats the the spirits and now they have to face sephiroth, because since theres no spirits, he can do whatever you want. Cloud defeats future sephiroth and shit is, for now, restored. Now the party knows that something is up with sephiroth, so they leave midgar to find present sephiroth and try to change fate on stuff. They dont know what is gonna happen.Thats it.My theory is that sephiroth also shows all this scenes to Cloud to prevent Aeris from dying. With aeris not dying she cant have access to the lifestream, therefore meteor should win. Probably the new objective is to take her holy materia and not to kill her.I dont know about you, but i firmly think that this part was about future sephiroth + watchmen of fate, while the next parts will purely be present sephiroth and jenova like the normal OG, with the potential of fate changing.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Masquerade: </b><br>
<span>所以“菲拉”是希望赛菲罗斯死透的未来人？命运守望者感觉是</span><br>
</p><p><b>De-Kolibre: </b><br>
<span>雁落北山 发表于 2020-4-17 19:21</span><br>
<span>穿越的假说是为了解释艾莉丝为什么能够知道未来将发生什么，对冲的解释就是lifestream横纵未来与过去。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>而且这样一来，为什么爱丽丝跟萨菲罗斯对未来的感知不同也能很好解释了。</span><br>
<span>由于爱丽丝和萨菲罗斯获取信息的媒介不同，导致了他们俩对未来的了解也不同。萨菲罗斯是直接接触lifesream，得到了全部的剧本；而爱丽丝要靠与花对话的方式听星球告诉她，而且由于不是纯血古代种所以获取信息能力差、“偏偏好像少了什么，差一点点就能传达给我了”，还有菲拉在途中阻挠，所以对未来的细节不清楚，因此她也表现得犹豫。</span><br>
<span>翻了下reddit，老外也在讨论这个假设，https://www.reddit.com/r/FFVIIRemake/comments/g1ev3m/an_evidence_based_theory_on_final_fantasy_vii/</span><br>
<span>搬运一下里面的说法。</span><br>
<span>Sephiroth isn't from the future. FF7R establishes the Life Stream as an omniscient entity that has a predetermined script for the world to follow. Sephiroth having fallen into the Life Stream gains some of this omniscient knowledge and is aware he will fail in the future after taking a peek at the script. Aerith being connected to the Life Stream possess some of this omniscient knowledge as well. Time Travel speculation is just a knee jerk reaction from disappointed and/or confused fans.</span><br>
</p><p><b>Masquerade: </b><br>
<span>Masquerade 发表于 2020-4-17 19:21</span><br>
<span>所以“菲拉”是希望赛菲罗斯死透的未来人？命运守望者感觉是</span><br>
<span>命运守望者感觉是C、T、B回归生命河之后形成的结晶，形态类似于魔石，敌人介绍里写的是“为了守护形成自己的世界”。命运守望者一战感觉是A有计划地在引导这三个人。</span><br>
</p><p><b>ulir: </b><br>
<span>反正老玩家不管怎么做都不会满意的，管那么多干嘛，第二部要是没做好我也会加入痛骂阵营，但现在给了段官方IF我真的真心谢谢村爹</span><br>
<span>楼主的分析和我想的方向差不多，不过我猜测7R爱丽丝可能不是穿越过来的，菲拉作为星球的呐喊有所行动爱丽丝肯定也有感应，但可能星球已经很虚弱了，加上很明显老萨搞了不少名堂加强渗透，有可能意识体的爱丽丝忙着和老萨对抗只能通过菲拉和零碎的片段传达给7R爱丽丝，但是菲拉本身不具备强烈的自我意识，才导致看起来菲拉想当复读机的同时爱丽丝又说不明白</span><br>
<span>影响评价的地方大概就是在7的时间线上到底是哪个时间段进行穿越的了</span><br>
<span>爱丽丝之死也是，就结局来说关键是不是能统和意识拯救星球，只不过当年选了个阴差阳错又折磨玩家的走向，她本人也不是个木鱼脑袋，要是有另一种选择也未尝不可，不过感觉越说越像你后辈14的最新版本宣传了</span><br>
</p><p><b>雁落北山: </b><br>
<span> 本帖最后由 雁落北山 于 2020-4-17 19:41 编辑 </span><br>
<span>De-Kolibre 发表于 2020-4-17 19:26</span><br>
<span>而且这样一来，为什么爱丽丝跟萨菲罗斯对未来的感知不同也能很好解释了。</span><br>
<span>由于爱丽丝和萨菲罗斯获取信息 ...</span><br>
<span>是的，我觉得穿越说需要的基础是艾莉丝不止能预知未来，还需要对某个场景、角色，表现出超脱于当时情境的熟悉感，后者是穿越说的一个必要条件，</span><br>
<span>我在FF7吧里讨论了一下，https://tieba.baidu.com/p/6621547496，我目前没有看到比较有力的线索补充，因为单一情境（赠花）构不成一条完整的”对于发生的事有熟悉感”的这么一条逻辑链，反对穿越说的说法我也觉得不是特别充分，但是如果是用对菲拉碎片=记忆的假说，那很多逻辑上的问题应该是能解释的通的，应该就是lifestream新设定和菲拉新设定两者结合下的可能性。前者lifestream我确定它80%一定能知晓未来与过去，后者我觉得证据还不足，但逻辑上是最合理的。、</span><br>
</p><p><b>Masquerade: </b><br>
<span>ulir 发表于 2020-4-17 19:28</span><br>
<span>反正老玩家不管怎么做都不会满意的，管那么多干嘛，第二部要是没做好我也会加入痛骂阵营，但现在给 ...</span><br>
<span>感觉菲拉是有组织的。第3章C回到7区，在支柱下面抬头时看到了支柱崩塌的画面，然后一只菲拉从上空飞过；B在作战会议后表示不带C玩了，于是一只菲拉在头顶飘过（感觉是同一只）；之后第二天早上菲拉大量来袭。感觉菲拉在A与C接触后就盯上了C，然后排了个侦察兵一路尾随C来到平民窟，从这里似乎能看出菲拉是有判断力的，会对影响历史的程度进行评估，而且不急于行动。</span><br>
</p><p><b>De-Kolibre: </b><br>
<span>雁落北山 发表于 2020-4-17 19:35</span><br>
<span>是的，我觉得穿越说需要的基础是艾莉丝不止能预知未来，还需要对某个场景、角色，表现出超脱于当时情境的 ...</span><br>
<span>ENEMY REPORT里对菲拉的定义就有“与星球命运的所有时间、所有空间相连”这个设定，玩家打的三个菲拉BOSS更直接是“从未来命运中抽出并具象化的存在”，菲拉本身是肯定知道未来的。</span><br>
<span>至于爱丽丝所说的接触到菲拉碎片就会掉落，解释这句我感觉要从后面那句“黄花就是路标”着手。黄花在第八章爱丽丝已经说明了，是代表跟她对话的星球。黄花就是路标，意思就是星球一直在指引她前进。而“星球的哀号”“过去人们的呐喊”菲拉在阻止她知道未来的信息。</span><br>
<span>至于前后两句的关联，我目前还没找到。爱丽丝所说的“碎片”究竟指代的是什么？我觉得应该跟“黄花”一样是有指代的，这应该是一个解释菲拉的重要信息。</span><br>
</p><p><b>lrx200276: </b><br>
<span>我不管，我就想看HE，越H越好</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI COL-AL10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>ulir: </b><br>
<span>最终战那些很容易看出是有领导个体的，自我这个是相对原作里爱丽丝为何能引导星球意志来说的，粗暴点说就是菲拉的个体个性还保留着，所以会有部分菲拉的行为相对比较突出，但是不会出现强烈的自我，毕竟都是汇入生命之流的不会对着干</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>yukioryuffie: </b><br>
<span> 本帖最后由 yukioryuffie 于 2020-4-17 20:57 编辑 </span><br>
<span>雁落北山 发表于 2020-4-17 19:21</span><br>
<span>穿越的假说是为了解释艾莉丝为什么能够知道未来将发生什么，对冲的解释就是lifestream横纵未来与过去。</span><br>
<span>从 ...</span><br>
<span>在爱丽丝家的时候，爱丽丝和克谈论了很久能不能听见花说话的问题。然后神罗实验室和赤红十三讨论的时候，原话是这样的，“我现在就像迷路了一样，越是行动，越找不到路。每当菲拉碰到我，我的碎片就会凋落。黄花就是路标。”然后给了一个黄花凋落的镜头。所以我是更倾向生命流给暗示的假说的，生命流给的是暗示，很难解读，按自己的脑回路解读了，又不知道对不对，每当摄魂怪碰到我，我还会忘记一些暗示、或者和生命流的交流能力变弱之类的。</span><br>
<span>然后她就被菲拉包围了，但怎么说，我都不知道摄魂怪是不是被老萨吓的内部分裂了，包围的那个轻啊，蒂法一拉就把人拉出来了。我？？</span><br>
<span>关于摄魂怪还有个最不好圆的设定是，到底什么人能看到它。最后神罗大楼，本身被一片片的包围就很奇怪了，那时候原版的大事不就是社长死了么也没大改啊，难道是小兵没死所以摄魂怪要包围？而且卢法斯明显能看到，曾起码表现出来是看不到的，但是卢法斯的基本道路和原版没变啊</span><br>
<span>说实话这新7最难圆的还是老萨为什么要搞、又为啥有本事搞，包括摄魂怪对他的态度之类的，爱接在他后面削弱了搞就可以。</span><br>
<span>哦还有最新访谈形容两个比较令人在意的地方。1、是因为没有了新鲜感所以直接把老萨早早放出来吸引客源——那没有了新鲜感的克劳德记忆混乱和爱丽丝会死准备如何处理？      2.形容新7是definitive version——最后的; 决定性的; 不可更改的; 最佳的; 最完整可靠的</span><br>
</p><p><b>kiralzb: </b><br>
<span>通关了终于能看这帖233</span><br>
<span>我觉得萨菲罗斯其实说不定是挺认真的要和C组队的，实际上他看着老妈细胞已经能一定程度操控C，但第一部里都是各种撩而已</span><br>
<span>要消灭守护者其实他自己应该也能做到，毕竟表面上和主角团55最后还能淡定吹比</span><br>
<span>更重要的应该是让主角一行自发反抗命运</span><br>
<span>A在命运这主题上描写其实很微妙，她不是纯血古代种，只能接受部分星球的电波，前期说着相信能改变未来，7区炸柱后就逐渐迷惘，最终战前甚至做不了决定让主角团来，战斗中可以说出未来是白纸，战后又讨厌天空了，除非以后剧情能说人话，不然继续神神叨叨的演出会有点难受</span><br>
<span>未来的剧情走向，这次都搞了团星云出了接锅了，看着是萨菲罗斯也无力反抗的对手，也说A被悲伤蒙蔽没看清未来，Z也复活了，感觉就是要全明星打大魔王</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>雁落北山: </b><br>
<span> 本帖最后由 雁落北山 于 2020-4-17 21:43 编辑 </span><br>
<span>yukioryuffie 发表于 2020-4-17 20:12</span><br>
<span>在爱丽丝家的时候，爱丽丝和克谈论了很久能不能听见花说话的问题。然后神罗实验室和赤红十三讨论的时候， ...</span><br>
<span>星球自己快死了，有人想救星球，星球知道怎么自救，但星球在跟施救者打哑谜。</span><br>
<span>这星球实在有点ZZ得不能接受。</span><br>
<span>我真的神烦野村天天玩耍猴的设定流。</span><br>
<span>我跟你在很多剧情节点上的看法相似，我个人对剧本看下来觉得，这游戏后几章，强行凑高潮，因为前面铺垫太少了，前17章，仅仅告诉玩家“啊，有个东西叫菲拉，他是个老顽固”然后就没了。原本这一章最高潮的部分应当是抗争命运的战役，但是主线大部分时候和命运一丁点关系都没有。</span><br>
<span>突然之间，一个神罗脱出战演变成了突破命运的战役，我寻思着原版神罗脱出战后也是从高速公路飙车，怎么就突破命运了呢，</span><br>
<span>没有人告诉玩家说米德加高速公路前方居然有个正在施工的命运抉择点，就突然之间，主角团从前17章的暴打神罗变成了暴打命运，一脸黑人问号</span><br>
<span>SE说这次是最终版本，我是很想说就这吗，对于我而言，如果不是这一作能有机会改变Aerith忘却之森的去世，抛开期待，第一章的剧本我觉得最多7分</span><br>
<span>PS：前面听你说有传言野村对补完计划和田畑端不满，有新闻链接吗？还是哪位舅舅私下讲的？谢谢了</span><br>
</p><p><b>yukioryuffie: </b><br>
<span>雁落北山 发表于 2020-4-17 19:35</span><br>
<span>是的，我觉得穿越说需要的基础是艾莉丝不止能预知未来，还需要对某个场景、角色，表现出超脱于当时情境的 ...</span><br>
<span>你这贴里stamp狗的部分我说一下我的理解。这个狗出现的时候，扎克斯已经存活确认了，是改完了的状态。他的镜头是分三次给的，第一次是我们穿越变更点前，他准备迎战小兵，战场和米德加都有摄魂怪环绕；第二次是打败老萨，狗先特写，然后他睁眼发现赢了；第三次是结尾分镜交错。</span><br>
<span>另外专楼里提供了一个信息，官方2018年年初的一个爱丽丝的活动里，就用STAMP狗代表了扎克斯</span><br>
</p><p><b>Masquerade: </b><br>
<span>不用纠结“碎片”这个词，应该是日语表达习惯，英语用的是“a part of myself”</span><br>
</p><p><b>Masquerade: </b><br>
<span>这样反而就支持穿越说了，最开始是知道一切的，但是被菲拉纠缠后忘得越来越多</span><br>
</p><p><b>yukioryuffie: </b><br>
<span> 本帖最后由 yukioryuffie 于 2020-4-17 22:02 编辑 </span><br>
<span>雁落北山 发表于 2020-4-17 21:39</span><br>
<span>星球自己快死了，有人想救星球，星球知道怎么自救，但星球在跟施救者打哑谜。</span><br>
<span>这星球实在有点ZZ得不能接受 ...</span><br>
<span>舅舅舅妈都称不上，就是15引发的群众怨念太多，所以小田田被挖出来批判，一时间野村在各地讨论区民间地位提升，大家就脑补他对15怨念深重自然会恨屋及乌到田田。</span><br>
<span>对FF7死忠粉来说，ABCD又是吃书大作，CC还是田田大作，那野村肯定要不待见啦——这种逻辑思路。没想到啊没想到，野村真是恨不得打包都给塞进来。我甚至觉得他特别喜欢CC的主旨——自由的代价是巨大的</span><br>
</p><p><b>De-Kolibre: </b><br>
<span> 本帖最后由 De-Kolibre 于 2020-4-17 22:22 编辑 </span><br>
<span>雁落北山 发表于 2020-4-17 21:39</span><br>
<span>星球自己快死了，有人想救星球，星球知道怎么自救，但星球在跟施救者打哑谜。</span><br>
<span>这星球实在有点ZZ得不能接受 ...</span><br>
<span>关于“野村对补完计划和田畑端不满”的传闻，估计一半是玩家脑补的FAKE NEWS。</span><br>
<span>搬运了下隔壁那位舅妈小姐姐说过的话，她爆料的消息还蛮准的，之前也说过是因为自己有NDA所以没法说v13企划相关的话题。</span><br>
</p><p><b>孤狼arcueid: </b><br>
<span>我还是挺支持改动的 有些东西现在也没法盖棺</span><br>
<span>等第二章看看吧</span><br>
<span>比较反感的就是玩这种kh式的不说人话 还有十四章的私货</span><br>
<span>生插一段 行为逻辑都没法自洽</span><br>
</p><p><b>悲叹的夜想曲: </b><br>
<span>刚打穿，现在这个未来就是扎克斯活着的未来？还是说爱丽丝不会死的未来。吊人胃口太难受了，我超想玩第二章</span><br>
</p><p><b>cstcst0103: </b><br>
<span>需要说明的是，FF7的衍生作品，甚至包括手游的BC，野村都是重大参与。</span><br>
<span>AC，不用说了，亲儿子，野村靠导演这个还拿了奖的。他本人是在配音室现场指挥声优配音的。</span><br>
<span>BC，这个游戏构想就出自野村哲也。前年有个粉丝会，粉丝可以随便提整个系列的问题。当时就有粉丝问BC能不能出，野村说他和北濑讨论了一下，等7R发售了，可能有附属企划。</span><br>
<span>CC，不要以为田田权力很大，他只是这个项目的导演，野村虽然是创意总监，但是在公司地位是比他高的。实际上这游戏发售前后，各种访谈都是野村在刷存在感，特别是剧情部分他谈了大量想法，比如LO动画里萨菲罗斯是自己跳楼，有粉丝反对这是削弱克劳德表现，然后核心危机里就尽量保持原作表现。声优们访谈也提到都是按野村哲也的指示来配音。</span><br>
<span>除了CC，还有零式第三次生日等这些田田导演，但是野村各种指挥的情况。所以FF15发售前田田各种诋毁野村，把FF15各种去野村化，怀疑是长期挂名老大实质权力不是最大压抑过久导致的反弹。</span><br>
<span>DC，这个关系小点，剧本没检修，结果放飞自我了。事后打了一堆补丁。比如萨菲罗斯比文森特要强。但是杰内西斯这个伏笔设计就是他埋下的，然后在CC中披露。</span><br>
<span>野村对扎克斯怎么可能有仇，CC其实是自己的东西。不然之后出的ACC给扎克斯大量加戏，甚至取代原版AC中艾莉丝来站克劳德心中的C位是为哪般？</span><br>
</p><p><b>雁落北山: </b><br>
<span>De-Kolibre 发表于 2020-4-17 22:04</span><br>
<span>关于“野村对补完计划和田畑端不满”的传闻，估计一半是FAKE NEWS。</span><br>
<span>搬运了下隔壁那位舅妈小姐姐说过的话 ...</span><br>
<span>果然啊········他果然才是补完计划的框架设计者</span><br>
<span>07年CC访谈的时候，问到对于后续作品有什么计划，野村的回答是“正在构思中，已经有了主意”，一般构思新框架新作品这种话，是只有把握方向权重比较高的开发者才有资格讲。</span><br>
<span>我是已经野村PTSD了，王国之心系列我玩了几作，一开始觉得还挺好，后面是真的，耍猴不带这么耍的。</span><br>
<span>FF7补完计划j就更不用说了，虽然相关资料与作品我都会第一时间去看和体验，有的地方眼前一亮，但总体而言一言难尽</span><br>
<span>上帝啊，为什么20年后变成是这货接手FF7补完计划和7re的设计啊</span><br>
</p><p><b>yukioryuffie: </b><br>
<span>雁落北山 发表于 2020-4-17 22:24</span><br>
<span>果然啊········他果然才是补完计划的框架设计者</span><br>
<span>07年CC访谈的时候，问到对于后续作品有什么计划， ...</span><br>
<span>再等二十年就有真正重制版了！</span><br>
</p><p><b>cstcst0103: </b><br>
<span>雁落北山 发表于 2020-4-17 22:24</span><br>
<span>果然啊········他果然才是补完计划的框架设计者</span><br>
<span>07年CC访谈的时候，问到对于后续作品有什么计划， ...</span><br>
<span>毕竟野村也是当年FF7元老之一，甚至是故事原案。然后他最年轻。过了这么多年有了很多经验。</span><br>
<span>王国之心的剧情其实也就是拖太长，导致不能好好收尾了。</span><br>
<span>本来之前作品大发便当，各种正派角色苦逼骗了一堆眼泪，整体已经变得压抑了。</span><br>
<span>但是王国之心毕竟是迪士尼合作产物，不能搞那么悲惨，所以这KH3D这个KH3序章就开始收便当了，KH3更是为了吐便当而吐便当。毕竟之前领便当的角色人气也超高了，现在很多人不能接受自己喜欢的角色没有好下场。就算剧情变得庸俗也可以。</span><br>
</p><p><b>雁落北山: </b><br>
<span>yukioryuffie 发表于 2020-4-17 22:30</span><br>
<span>再等二十年就有真正重制版了！</span><br>
<span>你大爷呀兄弟，心态都炸了哈哈哈哈哈哈</span><br>
</p><p><b>xunit: </b><br>
<span>kiralzb 发表于 2020-4-17 20:53</span><br>
<span>通关了终于能看这帖233</span><br>
<span>我觉得萨菲罗斯其实说不定是挺认真的要和C组队的，实际上他看着老妈细胞已经能一定 ...</span><br>
<span>我觉得A一开始说能改变未来是真这么想的，但在第七区事件后她发现自己根本没法对抗菲拉，开始怀疑人生。</span><br>
<span>现在命运已经打破，前方的道路通往未知的旅途，但这条世界线万一会造成比A死亡更多损失怎么办，A现在就怕这事，就好像读者看到自己喜欢的漫画动画化了，但除了人物和设定外全部故事原创，就问你怕否。</span><br>
</p><p><b>黑夜守望者: </b><br>
<span>De-Kolibre 发表于 2020-4-17 22:04</span><br>
<span>关于“野村对补完计划和田畑端不满”的传闻，估计一半是玩家脑补的FAKE NEWS。</span><br>
<span>搬运了下隔壁那位舅妈小姐 ...</span><br>
<span>这位大河东流涛涛去就是舅妈吗</span><br>
</p><p><b>制作人: </b><br>
<span>都放飞自我了，不如学尼尔那样搞多结局算了，原版复刻A结局，其他各女主线来一个HE，N周目要素后解锁拯救星球真女主TE（玩家销毁存档化作生命能量帮助其他玩家拯救女主和星球</span><br>
</p><p><b>ShiKi847: </b><br>
<span>雁落北山 发表于 2020-4-17 22:24</span><br>
<span>果然啊········他果然才是补完计划的框架设计者</span><br>
<span>07年CC访谈的时候，问到对于后续作品有什么计划， ...</span><br>
<span>FF7是野村写的小说啊，他就是原作者，肯定他接手啊</span><br>
</p><p><b>roxas.sora: </b><br>
<span>ff7原案就是他写的....和田洋一当年也是让他负责ff7衍生作品的总策划，现在7re当然是他和老伙计北瀬野岛一起干啊......，野村这人我还是挺欣赏他的能力和才华的。</span><br>
</p><p><b>雁落北山: </b><br>
<span> 本帖最后由 雁落北山 于 2020-4-18 01:40 编辑 </span><br>
<span>FF7re Staff栏目里，OG STORY BASED ON 坂口博信 野村哲也</span><br>
<span>因为原案确实来自于野村，但是对比一下原案和经坂口博信对框架把握下的最终成品，完全不一样，FF7是在坂口博信主导下的产物，而不是如今野村主导的作品。</span><br>
<span>再对比一下坂口博信和野村哲也导演的作品，就知道在剧情上两人是有很大区别的。</span><br>
<span>野村是个设定流选手，一直以来的作品，我用个不太好听的话讲，设定、设定、设定，然后悲剧、悲剧、悲剧。</span><br>
<span>坂口虽然比较古板老派一些，但是在人物塑造剧情铺垫和起承转合上，会更加圆润纯熟。</span><br>
<span>王国之心系列一开始确实是打算几部解决，拉战线太长不应该否认，但是后面几部，是有考虑的留白的，想要讲长线故事的，结果嘛，王国之心3出来实在是，野村味太浓。</span><br>
<span>一个有才华，有天马行空的思路的人，如果不能控制好思路，那么再好的idea，再非凡的才华，也只能展现一部分</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/377552410/answer/1148458617</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1922825-1-1.html</span><br>
</p><p><b>roxas.sora: </b><br>
<span>雁落北山 发表于 2020-4-18 01:22</span><br>
<span>FF7re Staff栏目里，OG STORY BASED ON 坂口博信 野村哲也</span><br>
<span>因为原案确实来自于野村，但是对比一下原案和经 ...</span><br>
<span>..........牺牲角色搞煽情是田畑端喜欢搞吧.......野村玩的最high的kh哪里发便当不要钱了</span><br>
</p><p><b>雁落北山: </b><br>
<span> 本帖最后由 雁落北山 于 2020-4-18 01:41 编辑 </span><br>
<span>roxas.sora 发表于 2020-4-18 01:35</span><br>
<span>..........牺牲角色搞煽情是田畑端喜欢搞吧.......野村玩的最high的kh哪里发便当不要钱了 ...</span><br>
<span>野村确实也不能叫特别热衷于弄死角色，但是非常喜欢玩弄角色，Aqua来来回回折磨都快被弄傻掉了</span><br>
</p><p><b>雁落北山: </b><br>
<span>总之，一言难尽，只能说。日。</span><br>
</p><p><b>谜之渡鸟: </b><br>
<span>    原版老萨召唤陨石的目的是撞击行星造成大的伤痕，行星修复悉放能量，老萨想借这巨大的能量成为“神”，将这行星作为飞船，和杰诺瓦去约定之地。记得剧情好像是这样。</span><br>
<span>    重制版老萨说行星会毁灭，这应该是原版遥远未来的事情，爱丽丝是不知这事，老萨这次想阻止行星毁灭的命运邀请克劳德帮忙。</span><br>
<span>    而菲拉的目的是“修正命运”，让剧情按原版这样走；</span><br>
<span>    加上重制版的logo也是陨石；</span><br>
<span>    个人觉得比较合理的解释是：老萨做的事是正确，菲拉属要某个势力，这个势力要诱导爱丽丝走原版剧情，而这个势力是原版未来毁灭行星凶手。</span><br>
<span>    杰诺瓦原来的星球被这个迷之势力毁灭，杰诺瓦逃到现在的行星；迷之势力未来也来到这行星，并将这行星也毁灭了。老萨接受不了这命运，试图改变。</span><br>
<span>    第二章，扎克斯在迷之势力帮助下保命，目的是解决克劳德修罗场之灾，顺带和克劳德一众阻止老萨，比较合理的发展是克劳德不会轻易相信老萨；接着老萨打败了众人，这次老萨没杀爱丽丝，为了剧情按原版方向发展爱丽丝最后选择自杀来发动究极白魔法，愤怒的扎克斯冲向老萨被老萨杀了；</span><br>
<span>    这时，在第一章中曾在教堂客串过的迷之克劳德出现，告诉主角，这痛苦他也经历过，有避免这痛苦的方法：就是和老萨合作，说服爱丽丝和扎克斯。</span><br>
<span>    世界线再一次跳跃，这次克劳德选择和萨菲罗斯合作，打败并说服扎克斯、爱丽丝一众加入。到这萨菲罗斯的陨石撞击计划按他想要的方向发展。这样貌似也合理解释了老萨为什么那么想邀请克劳德帮助改变命运。</span><br>
<span>    让爱丽丝加入的理由可以这样作：爱丽丝加入的话，在陨石撞击行星时发动白魔法，让人类免受毁灭。</span><br>
<span>    最后一章，陨石撞击篇。为阻止陨石撞击行星，菲拉将这条世界线的迷之势力boss灭星者提前召唤来。</span><br>
<span>    在克劳德一众帮忙人下，陨石顺利撞击行星。</span><br>
<span>萨菲罗斯•怒风：这是我们的命运。</span><br>
<span>维伦•克劳德：我们的存亡与命运无关。</span><br>
<span>    行星与生命之子、救世主老萨吸收了因陨石撞击行星修复溢出的巨大能量，成为完全形态的炽天使。</span><br>
<span>    与灭星者萨格拉斯展开决战。</span><br>
<span>    最后众人到达非常酷的完美世界线。</span><br>
</p><p><b>roxas.sora: </b><br>
<span>雁落北山 发表于 2020-4-18 01:39</span><br>
<span>野村确实也不能叫特别热衷于弄死角色，但是非常喜欢玩弄角色，Aqua来来回回折磨都快被弄傻掉了 ...</span><br>
<span>...........这点不敢苟同，野村算得上业界对自己作品的角色待遇很好的制作人了，都知道诺克特和夜空的关系就看得出他的怨念。可以说他喜欢堆设定，角色台词设计不讲人话，有强烈个人风格，不喜欢这套的玩家没啥好感不意外，但还是客观一点...不能乱讲。</span><br>
</p><p><b>雁落北山: </b><br>
<span> 本帖最后由 雁落北山 于 2020-4-18 01:56 编辑 </span><br>
<span>roxas.sora 发表于 2020-4-18 01:47</span><br>
<span>...........这点不敢苟同，野村算得上业界对自己作品的角色待遇很好的制作人了，都知道诺克特和夜空的关 ...</span><br>
<span>角色待遇不是我要讲的重点233，你把重点搞错了，我的重点是对剧本的掌控能力，思路的清理，不是特别好。反正就仁者见仁智者见者，也许是我滤镜太深也说不定，那反倒是好事。</span><br>
</p><p><b>lubu: </b><br>
<span>这剧情我补脑下，ff10-2幸拉获得过魔界之王的能力开始研究幻光虫，然后意外发现与之相近的“星球”的生命之流，然后组织移民成立神罗，也就是ff7的外来人口。ff13-3最后大陆重生成了ff7的“星球”，ff13里的人成为了古代种。jenova这个外形生物其实是ff8的魔女细胞。这样野村幻想宇宙连起来了</span><br>
</p><p><b>roxas.sora: </b><br>
<span>lubu 发表于 2020-4-18 02:05</span><br>
<span>这剧情我补脑下，ff10-2幸拉获得过魔界之王的能力开始研究幻光虫，然后意外发现与之相近的“星球”的生命之 ...</span><br>
<span>...8算是用了7原案的魔女设定，真正要扯确实就是7+10+13联系度大一点.......，7re要是借机会连起来也不是不可以.....就是不知道se有没有这种魄力了，毕竟守旧派现在第一章已经被刺激得不轻</span><br>
</p><p><b>hkguty: </b><br>
<span>https://thumbs.gfycat.com/GraveMatureClumber-mobile.mp4</span><br>
<span>喷了</span><br>
</p><p><b>金馆长: </b><br>
<span>现在再去看看15 16年的一些新闻和访谈，会发现其实当时野村就已经说了会跟原作故事不同了。</span><br>
<span>其实RE现在这个轮回怕不是一直就是整个FF7企划里面的一部分吧？</span><br>
</p><p><b>De-Kolibre: </b><br>
<span>黑夜守望者 发表于 2020-4-17 23:52</span><br>
<span>这位大河东流涛涛去就是舅妈吗</span><br>
<span>不是，舅妈小姐姐是回复的那位，没截ID。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8 Lite, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>luciferzz: </b><br>
<span>hkguty 发表于 2020-04-18 02:32:55</span><br>
<span>喷了我艹，小萨你去哪了？</span><br>
<span>一 一!!!</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>rainsheep: </b><br>
<span> 本帖最后由 rainsheep 于 2020-4-18 09:14 编辑 </span><br>
<span>黑夜守望者 发表于 2020-4-17 23:52</span><br>
<span>这位大河东流涛涛去就是舅妈吗</span><br>
<span>那是舅妈回复的人反正你去nga逛逛ff7r相关的贴就能发现她是谁了吗，发言频率挺高的</span><br>
</p><p><b>黑夜守望者: </b><br>
<span>雁落北山 发表于 2020-4-18 01:39</span><br>
<span>野村确实也不能叫特别热衷于弄死角色，但是非常喜欢玩弄角色，Aqua来来回回折磨都快被弄傻掉了 ...</span><br>
<span>村爹做的事，能叫玩弄吗，那叫“爱”</span><br>
</p><p><b>雁落北山: </b><br>
<span>黑夜守望者 发表于 2020-4-18 09:15</span><br>
<span>村爹做的事，能叫玩弄吗，那叫“爱”</span><br>
<span>新一代爱的战士野村哲也</span><br>
<span>i了i了</span><br>
</p><p><b>Zest: </b><br>
<span>引用第136楼lubu于2020-04-18 02:05发表的:</span><br>
<span>这剧情我补脑下，ff10-2幸拉获得过魔界之王的能力开始研究幻光虫，然后意外发现与之相近的“星球”的......</span><br>
<span>13-3最后的CG是地球啊</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 Mobile</span><br>
</p><p><b>yukioryuffie: </b><br>
<span>关于角色死不死重不重要，在新时代已经有例子了，戏份大量增加的杰西，对老玩家来说是有预备的死了，对新玩家来说是没有预备的死了，大家自己和身边交流的玩家感觉如何，能惦记多久——如果是完全重制，爱丽丝挂对两种玩家也是这种状态，只不过是加强版罢了。结合昨天贴的访谈来看制作组可能是反向逻辑，你们知道的就没新鲜感了，著名反派老萨就提前出场说一些正邪难辨的话吧，爱丽丝就搞一搞可能反过来不死的噱头，现阶段苗头最浅的大概是当年克的深度神经病治疗还保留不保留。从叙事技巧上我看是要改，因为扎出现对新玩家来说是肯定会问的，一个不小心wiki就全部泄底，甚至有大量新玩家直接结合爱丽丝之前挑明的相似特征和名字口型就能联想到咋回事，诡计拆的太早了</span><br>
</p><p><b>wseedx: </b><br>
<span>第18章处理都挺模糊 但明显感觉到剧本走向可能会跟原作流程一样（这样的话 工程量大 没什么突破点） 也有可能会一个新的故事IF路线（这样的话 保证能出完 同时也有新鲜感）</span><br>
</p><p><b>Zak: </b><br>
<span>打菲拉的时候爱丽丝已经说了，”未来是白纸”，下一步是萨菲罗斯酱改造计划</span><br>
</p><p><b>雁落北山: </b><br>
<span> 本帖最后由 雁落北山 于 2020-4-18 20:46 编辑 </span><br>
<span>哥们，我引用一些你讲的话到我帖子里可以吗？就昨晚我们一起聊的关于萨菲罗斯reunion设定和未来碎片来自于lifestream的假说部分。</span><br>
<span>谢谢你~</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1924361[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>[剧透]FF7R部分剧情整理+后续剧情猜测，长文警告[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1924361-1-1.html</link>
      <description>[剧透]FF7R部分剧情整理+后续剧情猜测，长文警告&#13;
 本帖最后由 De-Kolibre 于 2020-4-15 23:08 编辑 

首先，目前剧情中有两个已经可以基本确定的设定。1. 萨菲罗斯和爱丽丝都在一定程度上知道「剧本安排的」未来。2. 克劳德一行人看到的、菲拉想尽一切办法维持的命运，是97年本传的剧本。这两点应该是毋庸置疑的了，剧情里反复提及，这里就直接把这两点当作已经确定的设定。
&#13;
先来解决一个新设定“菲拉”的问题，菲拉到底是什么？站在哪一方？他们想做什么？
&#13;
首先，用最简单最快捷而且绝对不会出理解偏差的方法找一找——打开ENEMY REPORT看一眼菲拉·普拉耶格，也就是集合体菲拉的描述。“‘命运守望者’菲拉的集合体，会阻挡试图改变命运走向的人。与星球命运的所有时间、所有空间相连。”
&#13;
此外，在宝条实验室里，赤红十三也明确说过菲拉的定义。
&#13;
-（赤红十三）他们是菲拉，称他们为“命运的守望者”是最贴切的，他们会出现在试图改变命运走向的人面前，修正那个人的行动。-“命运”是什么？ - 换句话说，就是这个星球从诞生到消失的“走向”。 -你的意思是走向已经确定了吗？ -嗯，星球似乎快耗尽力气了。 （此处**打断了对话）……-（爱丽丝）那个，大家听我说，我们的敌人不是神罗公司。虽然契机是神罗造成，但真正的敌人另有其人。我无论如何都想拯救所有人、拯救星球。- 你到底知道些什么？- 我现在就像迷路了一样，越是行动，越是找不到路。每当菲拉碰到我，我的碎片就会掉落。黄花就是路标。
&#13;
菲拉是命运的守望者，他们的目的就是为了维持97年的原版剧本不变，为此他们要阻碍一切想要改变剧本的人。重制版里炸毁五号魔晄炉的计划里本来没有克劳德，因此菲拉弄伤了杰西让克劳德得以出场；在克劳德爱丽丝两人教堂里躲避神罗士兵逃往阁楼的时候，爱丽丝失足掉了下去，菲拉把她推了上来；萨菲罗斯杀死了**改变了命运，菲拉又出现在他身边，结果被他一刀劈开；**本不应该死，于是菲拉复活了他。菲拉本身没有站在任何一方也没有帮助任何一方，他们的目的就是为了维持命运不变。菲拉不会帮助克劳德、神罗或是萨菲罗斯任何一方。
&#13;
而之所以说主角团在第十八章里打的三位菲拉就是未来的自己，其实游戏中也有明确说过。继续打开ENEMY REPORT。菲拉·罗瑟：从未来命运中抽出并具象化的存在，挥舞着剑想要守护创造自己的未来。菲拉·费迪：从未来命运中抽出并具象化的存在，施展体术来守护创造自己的未来。菲拉·贾罗：从未来命运中抽出并具象化的存在，操纵**来守护创造自己的未来。这样一看就很清楚了，倒数第二场的BOSS战，其实就是现在的主角团五人组对抗未来的自己。
&#13;
在打菲拉的途中，每把菲拉·普拉耶格打到下一个阶段，五人都会看到一段预示未来的场景。97年本传最后赤红十三奔跑向残破的米德加、萨菲罗斯召唤陨石撞向星球、本传萨菲罗斯和克劳德的最终战、白魔石掉落、爱丽丝死亡。这些片段是谁给他们看的？再看一遍菲拉集合体的描述——“‘命运守望者’菲拉的集合体，会阻挡试图改变命运走向的人。与星球命运的所有时间、所有空间相连。”每次闪回开始前都会有lifestream流出的特征，可以理解成与星球密切相连的菲拉在遭受主角团重创之后开始放送一些破碎的记忆片段。在菲拉首次放送未来片段（赤红十三跑向残破的米德加）时，有一段有趣的对话。-（**）刚才那是什么？-（赤红十三）是我们即将抛下的景色。所以说，打败菲拉其实就是打破了97年的剧本，接下来的一切都需要主角们自己去塑造，是好是坏都是未知数，萨菲罗斯胜利、毁灭星球也不是不可能。
&#13;
第二个问题关于重制版中对未来有知晓的爱丽丝。爱丽丝到底知道多少？她想做什么？
&#13;
首先，可以明确一点：爱丽丝在一定程度上知道未来会发生什么。要不然她也不会在第十八章说要阻止萨菲罗斯，更不会在梦中告诉克劳德让他不要爱上自己，以免再度陷入97年本传的悲剧。然而，从游戏中的小细节里可以看出，爱丽丝的认知是有逐步递进的过程的。她并不是一开始就像萨菲罗斯那样拿好了剧本。在剧情中，菲拉第一次出场是在爱丽丝送给克劳德花之后，并且这段爱丽丝有一句台词“这是什么？”，可以推断出，这也是她第一次看见菲拉，并且，那时候她是不知道这种生物的。然而在神罗总部宝条的实验基地里，她已经知道了菲拉的来源和意义，并告诉了赤红十三，后者再告诉了其他人。以及第八章的extra任务“与花对话”，爱丽丝在做完支线回家之前会有一段花田的场景，而这里也有一段对白。-（克劳德）花说了什么？-（爱丽丝）它说辛苦了。骗你的，我什么也没听到，不过……不，没什么，反正说了你也不会相信。-或许吧。但我不介意听你说说。-真的吗？-嗯。-感觉就差一点点了，花朵们似乎想说些什么，似乎有什么事情要告诉我。我总有这种感觉。偏偏好像少了什么，差一点点就能传达给我了。总是这样，因此，我打算放弃了。-我倒觉得你看起来不像要放弃的样子。-那是因为我今天特别努力。-今天特别做了什么吗？-（笑）好，我们走吧。
&#13;
到底是什么事情让爱丽丝觉得即便自己说了，克劳德也不会相信？看这一段，在宝条实验室里，爱丽丝提起自己是古代中，**说了一句“我们生于星球，与星球对话，开拓星球”，爱丽丝回答“你好厉害！”，跟爱丽丝对话的表面上是花朵，实际上就是星球。而“花朵们似乎想说些什么，似乎有什么事情要告诉我。我总有这种感觉。偏偏好像少了什么，差一点点就能传达给我了”这又是什么意思呢？结合一开始爱丽丝不知道菲拉是什么、但在宝条实验室里却能准确说出菲拉的含义来看，爱丽丝的信息获取是随着时间线的推移慢慢递进的。
&#13;
为什么在最终战之前爱丽丝要拦住克劳德？她想要做什么？
&#13;
首先看一下这段剧情。萨菲罗斯劈开了菲拉，在其中创造出一个通道走了，爱丽丝伸手分开了挡道的菲拉净化了通道，通道变成了白色烟团，主角团通过了这个通道，迎战象征未来三人组的菲拉。- 这一刻就是岔路，是命运的分歧点。- 为什么拦住我？- 为什么吗……- 另一边有什么？- 自由。但自由是很可怕的，你听到了星球的哀号吧。那是过去人们的声音，循环于星球的生命的呐喊。- 是萨菲罗斯造成的吧？- 嗯，他根本不在乎这些哀号。平凡却无可取代的日子、喜悦及幸福，肯定也不悲他放在眼里。即使失去重要的人，也不会痛苦和悲号。萨菲罗斯只在乎星球和他自己，为了守护这两者，他什么都做得出来。那样是错的。星球真正的敌人是萨菲罗斯。所以我想阻止，希望克劳德……希望大家可以帮忙，只要我们并肩作战，一定能办得到。不过……这道墙是命运的阻碍，一旦进去……跨越了这道墙……大家都会改变。所以……抱歉，拦住了你。-（克劳德）不必迷惘，一起打倒萨菲罗斯吧。……-（赤红十三）这是命运最后的要塞，不可能轻松通过的。
&#13;
所以说，爱丽丝的目的已经很明确了——萨菲罗斯在通道的背后，如果主角团想要在此时此地打败他，阻止一切悲剧发生，那就得通过命运的墙。赤红十三的话里说明，作为命运的最终要塞，要通过它、找到萨菲罗斯就得打败命运（菲拉·普拉耶格和象征未来克劳德、**、蒂法的剑、**、拳菲拉）。然而，“一旦进去……跨越了这道墙……大家都会改变”，而爱丽丝担忧原定剧情变动、没有了菲拉维护剧本之后，“自由是很可怕的”，萨菲罗斯将不受菲拉的阻碍，不一定会再像97年原版那样最终落败。这是萨菲罗斯想要改变的方向，也是她最不愿意看到的剧情。所以，实际上，萨菲罗斯给爱丽丝了两种选择：现在对未来一无所知的其他人想要冲过命运墙打败萨菲罗斯，顺便也会毁灭“命运守护者”菲拉；而爱丽丝则是唯一一个知道97年本传剧本、知道最后自己会死、萨菲罗斯会被其他人合力打败的人。而实现97年本传的剧本就需要菲拉来维护命运。一开始她拦住了克劳德，就是不想让其他人毁灭菲拉、毁灭这个97年星球得以幸存的好结局。为什么可以得出“爱丽丝更偏向于97年本传结局”这个结论？梦中与克劳德对话那一段，爱丽丝已经接受了自己会死这个既定事实，让克劳德不要爱上她也是希望克劳德不要重蹈当年的悲剧。在爱丽丝看来，接受命运选择自己死亡的结局，也比把命运全盘颠覆、让萨菲罗斯有胜利的机会来得好。因此她不愿意告诉克劳德未来会发生的事，就是希望克劳德不要为了自己能活下来而改变命运。然而对未来只有几个爱丽丝死亡片段印象的克劳德当然不知道萨菲罗斯改变命运的阴谋，因此在听到爱丽丝“星球真正的敌人是萨菲罗斯。所以我想阻止，希望克劳德……希望大家可以帮忙，只要我们并肩作战，一定能办得到”这番话之后就很直接地认为爱丽丝的意思就是要越过命运墙打败萨菲罗斯了，OK，玩家也没法选择，只能走打败菲拉、改写命运这条路。所以本质上，萨菲罗斯这一手套路很深。借克劳德一行人不知道剧本、爱丽丝也没法跟他们说清楚剧本的缘由，让他们打败菲拉，自己不用亲自出马就能把碍事的菲拉和本传里自己必败的剧本清除掉。剧情也的确朝他想要的方向发展了。
&#13;
萨菲罗斯为什么要多次出场？是剧情必要还是Nomura乱加戏？
&#13;
首先明确一点：无论这个萨菲罗斯是不是二周目玩家、是不是穿越过来的，现在他已经知道97年的剧情了。关于这点我就不详细说了，从第一次在爱丽丝身边闪现时的“你无法守护任何人，连自己都守护不了”到结局CG的“我们的星球似乎会成为那个的一部分”，很明显他已经知道了剧情和后续发展。然后问题就来了，为什么他要频繁出场？97年的时候米德加里他只在杀死神罗总裁的时候出场了一次，这次为什么要有这么多戏份？这次萨菲罗斯的实体出场是在宝条实验室，而在此之前全部都是克劳德的幻觉。所以，为什么他要给克劳德这么多幻觉？我个人认为这绝不是单纯的精神施压。一方面，萨菲罗斯反复向克劳德提及爱丽丝死亡的场景，在第一次与爱丽丝见面时就出现在爱丽丝身旁表示“你无法守护任何人”，教堂里给克劳德显示白魔石坠落的场景并且后续该场景多次出现等等，就是为了告诉克劳德爱丽丝会死这个事实。而97年本传最后星球胜利的一个关键点，就是爱丽丝的意识推动生命之流对抗陨石，如果没有了「爱丽丝在生命之流里」这个条件，那萨菲罗斯就有了胜算。而作为对未来一无所知的克劳德，在反复看到爱丽丝死亡的场景之后，想到的一定是要阻止这件事发生，正中萨菲罗斯下怀。另一方面，萨菲罗斯反复出现在克劳德的幻觉中，并且特意塑造一个完全对立面的形象（没人会觉得他的多次精神施压是为了改善自己在克劳德眼中的形象吧），目的是为了确保第十八章里克劳德会出于对萨菲罗斯的痛恨而做出“现在就得打败萨菲罗斯”的决定。萨菲罗斯也在幻觉中对克劳德说过“别反抗命运”，目的就是为了让他往反抗命运、毁灭菲拉的方向走，要不然如果克劳德第十八章觉得“自由的确是很可怕的，还是跟着命运走好了，爱丽丝说得对，菲拉还救了**呢”就没有穿过命运墙，那他就前功尽弃了。
&#13;
第一章结尾两人最终决战时，萨菲罗斯已经打掉克劳德的剑了，为什么不杀掉他？说需要帮助是想干嘛？
&#13;
先来回顾一下这段对话。-（萨菲罗斯）小心，那前面还不存在。我们的星球似乎会成为那个的一部分。我不想消失，也不想消灭你。-（克劳德）这里是？-世界的尽头。我需要你的力量，克劳德。跟我一起对抗命运吧？-我拒绝。（打斗画面，最后克劳德的剑被打飞）-（萨菲罗斯）现在是末日的前7秒。不过，一切还来得及。未来正掌握在你的手中，克劳德……
&#13;
这个想要帮助肯定不是字面意义上的想要帮助，就像97年本传里他管克劳德叫好孩子并不是真的认为克劳德是好孩子一样。实质上，他的确得到了克劳德的帮助——借克劳德之手消灭了阻碍自己改变命运的菲拉，接下来他还要借克劳德之手让爱丽丝没法对抗陨石。提前透露爱丽丝死亡的剧情看似好意，但在不知道剧本的克劳德眼里明显很糟糕。再结合赤红十三跑向残破的米德加的画面来看，克劳德很容易就会认为97年的结局是萨菲罗斯最终胜利、星球毁灭，命运急需改变。现在克劳德面临两个选择：不改变命运，沿着97年的剧本走，那根据剧本爱丽丝活不下来，但他不知道残破的米德加是好结局，自己最终能打败萨菲罗斯；改变命运，爱丽丝有可能活下来，但菲拉一死无人维护剧本，萨菲罗斯也有了胜算。而萨菲罗斯无疑是想要后一种选择，因此才会说出“一起对抗命运吧”这种话。而身为不知道后续剧情，只知道爱丽丝死亡、白魔石掉落、陨石撞星球、米德加变荒原这几个片段的克劳德来说，无疑是改变命运来得好。这样一来，没有了爱丽丝在lifestream里阻碍陨石，萨菲罗斯的胜算就更大了。而重点在于，从头至尾萨菲罗斯都是在充当一个反面角色，克劳德也是自认为一直在想方设法阻止萨菲罗斯，从毁灭菲拉到后面可能的救爱丽丝都是为了反抗克劳德眼中那个星球毁灭的坏命运，而这也正好是萨菲罗斯想达成的目的。 
&#13;
总结一下就是，如今7R的时间线里出现了「知道未来剧情」的二周目萨菲罗斯，知道未来的萨菲罗斯想要改变自己必败的既定事实，因此他频繁出场多次给克劳德爱丽丝死亡、白魔石掉落的暗示，目的就是为了欺骗克劳德“命运”所定的结局是个坏结局，让一行人想要改变命运，改变萨菲罗斯必败的事实。“命运的守门人”菲拉跟随萨菲罗斯自未来而来，目的是为了阻止他、阻止一切想要改变命运的行为，相当于中立方。爱丽丝已经知道后续会发生什么了，所以她说萨菲罗斯只关心他自己和星球，要阻止萨菲罗斯。现在克劳德面临两个选择：不改变命运，沿着97年的剧本走，那根据剧本爱丽丝活不下来，但他不知道残破的米德加是好结局，自己最终能打败萨菲罗斯；改变命运，爱丽丝有可能活下来，但菲拉一死无人维护剧本，萨菲罗斯也有了胜算。目前埋下的伏笔其实是萨菲罗斯为了欺骗克劳德设下的局。
&#13;
最后，非常感谢reddit上的Metsys1大佬提供的中心思路，是在看了他的分析之后才慢慢理解了一些剧情。再搬运一下大佬的原文。There is a future sephiroth and a present sephiroth. Present sephiroth is dead and in the northren crater. Future sephiroth wants to change shit, but he cant because of watchmen of fate, spirits that want to keep the events just like that, and they were probably even following future sephiroth to the past to stop him. Im sure ive seen this concept before in soul reaver, where monsters attack raziel when hes travellin around time and messing with it.Sephiroth wants to change things but he cant, so he tricks the party into thinking that watchmen of fate are bad and that if they dont change fate, they will get a bad ending (showing that red XIII scene where he gets to a destroyed midgar. They assume this is the bad ending, when in reality it is the good). The party defeats the the spirits and now they have to face sephiroth, because since theres no spirits, he can do whatever you want. Cloud defeats future sephiroth and shit is, for now, restored. Now the party knows that something is up with sephiroth, so they leave midgar to find present sephiroth and try to change fate on stuff. They dont know what is gonna happen.Thats it.My theory is that sephiroth also shows all this scenes to Cloud to prevent Aeris from dying. With aeris not dying she cant have access to the lifestream, therefore meteor should win. Probably the new objective is to take her holy materia and not to kill her.I dont know about you, but i firmly think that this part was about future sephiroth + watchmen of fate, while the next parts will purely be present sephiroth and jenova like the normal OG, with the potential of fate changing.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>怀沙汨罗: </b><br>
<span>mcq_2 发表于 2020-4-15 23:09</span><br>
<span>不，我是觉得这里用几秒单纯为了显示急迫性而已，具体是7秒还是10秒都没什么区别。 ...</span><br>
<span>问题是秒这个单位本来就很可疑，不过无所谓，7r老萨穿越应该是可以肯定的了。</span><br>
</p><p><b>roxas.sora: </b><br>
<span>按照野村13-2是他v13的设定再改造的产物和kh2序章的玩法，扎克斯第二章可能会从别的世界线介入到现在re这条线，这样话题度和期待值都拉满了，而萨菲罗斯那边感觉是参考纷争里面和克劳德暂时联手对付别的敌人那种套路。</span><br>
</p><p><b>yukioryuffie: </b><br>
<span>神罗高层那里的剧情其实蛮重要的。</span><br>
<span>赤红十三暗示星球本应就会消失，是既定事项——</span><br>
<span>13：“（简述菲拉会阻止改命而），命运是星球从诞生到消失的走向”。</span><br>
<span>TIFA：你的意思是走向本来就已经定了啊。</span><br>
<span>13：嗯，星球似乎快耗尽力气了。</span><br>
<span>爱丽丝以她的信息量解释快耗尽原因：“虽然契机是神罗造成的，但真正的敌人另有其人。”——这个契机指神罗搞开发搞实验吗。</span><br>
<span>但她信息量不够：“我现在就像迷路了一样，越是行动，越是找不到路。”</span><br>
<span>越看越像黑客帝国向环保大作，星球本来就是总有一天要完蛋的，没有什么是永恒的。即使如此，神罗乱搞也是不好滴，一方面加速了这个进程，一方面搞出了老萨这个不知道哪天就要细胞占领星球的实验产物。</span><br>
<span>这个世界是不是本来就和以前的世界不一样啊，即使不改地球也要早早灭亡，毕竟原球起码又撑了五百年呢</span><br>
</p><p><b>沉睡城市: </b><br>
<span>老萨在原版里是要灭星的啊，召唤陨石干星球没成功罢了</span><br>
<span>这次穿越回来就是要保星球了？这是觉悟了啥？星球没了自己也会没了所以要保？以前要灭星是因为发疯？现在疯病好了？既然要保星直接灭神罗就可以了，和主角们纠缠什么劲。</span><br>
</p><p><b>yukioryuffie: </b><br>
<span>沉睡城市 发表于 2020-4-16 00:01</span><br>
<span>老萨在原版里是要灭星的啊，召唤陨石干星球没成功罢了</span><br>
<span>这次穿越回来就是要保星球了？这是觉悟了啥？星球没 ...</span><br>
<span>可能他被打败后和杰诺瓦思想交流了下，意识到回归本职让每个人都感染寄生才是大道，这样有细胞的克也是好伙伴呢，大家以后都是杰诺瓦人</span><br>
</p><p><b>llc: </b><br>
<span>沉睡城市 发表于 2020-4-16 00:01</span><br>
<span>老萨在原版里是要灭星的啊，召唤陨石干星球没成功罢了</span><br>
<span>这次穿越回来就是要保星球了？这是觉悟了啥？星球没 ...</span><br>
<span>这个老萨，如果是最后融入了星球生命之流的那个就能理解了，他和星球容为了一体，星球毁灭=真正的消亡</span><br>
</p><p><b>De-Kolibre: </b><br>
<span>yukioryuffie 发表于 2020-4-15 23:59</span><br>
<span>神罗高层那里的剧情其实蛮重要的。</span><br>
<span>赤红十三暗示星球本应就会消失，是既定事项——</span><br>
<span>我感觉至少还可以撑五百年，因为打最终菲拉的时候看到了赤红十三的奔跑片段，而赤红十三将其解释为“即将抛下的未来”。爱丽丝说话时命运还没有改变，还是这条五百年的时间线。再者，对于星球来说，五百年是非常短的一段时间。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8 Lite, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>yukioryuffie: </b><br>
<span>De-Kolibre 发表于 2020-4-16 00:06</span><br>
<span>我感觉至少还可以撑五百年，因为打最终菲拉的时候看到了赤红十三的奔跑片段，而赤红十三将其解释为“即将 ...</span><br>
<span>可能对有记忆的至少能活五百岁以上的赤红十三和星球来说，五百年的确不长。嗯，咱要是听说地球五百年就要灭亡了，第一反应也是快了</span><br>
</p><p><b>沉睡城市: </b><br>
<span>我觉得老萨在RE里怪里怪气的原因以现有情报分析不出来，用已知情报推不出逻辑合理的结果。</span><br>
<span>制作组以后瞎几吧扯淡的话，老萨还真有可能洗白入队。</span><br>
</p><p><b>qappip: </b><br>
<span>别最后发现改变命运结局比原版更可怕，然后又穿回来修正历史让故事回到原版。</span><br>
</p><p><b>yukioryuffie: </b><br>
<span>qappip 发表于 2020-4-16 00:21</span><br>
<span>别最后发现改变命运结局比原版更可怕，然后又穿回来修正历史让故事回到原版。 ...</span><br>
<span>学蝴蝶效应把自己勒死在襁褓</span><br>
</p><p><b>qappip: </b><br>
<span>yukioryuffie 发表于 2020-04-16 00:25:04</span><br>
<span>学蝴蝶效应把自己勒死在襁褓第二章把扎克斯复活，第三章再让扎克斯和爱丽丝洒脱认命来一段狗血煽情戏，然后克劳德修正历史。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>sdh45e6: </b><br>
<span>reff7萨菲罗斯最后目的</span><br>
<span>应该会改成想成为类似这种的神吧</span><br>
<img src="https://i.imgur.com/QLI3BXO.jpg" title="https://i.imgur.com/QLI3BXO.jpg"><br>
</p><p><b>sdh45e6: </b><br>
<span>reff7萨菲罗斯最后目的</span><br>
<span>应该会改成想成为类似这种的神吧</span><br>
<img src="https://i.imgur.com/QLI3BXO.jpg" title="https://i.imgur.com/QLI3BXO.jpg"><br>
</p><p><b>tonberry: </b><br>
<span>爱丽丝说过菲拉碰到她她会变得像碎片以及爱丽丝和克劳德梦中花田相会（我觉得不是梦中），她现在的存在会不会不是正常的实体，或者7r有没有可能把10和7 的设定打通，爱丽丝现在更像提达</span><br>
</p><p><b>pandaman7777: </b><br>
<span>梦境里消失那个光效真tm像FFX的幻光虫了，既然都玩到那么大了干脆就直接打通世界观吧</span><br>
</p><p><b>De-Kolibre: </b><br>
<span>tonberry 发表于 2020-4-16 08:53</span><br>
<span>爱丽丝说过菲拉碰到她她会变得像碎片以及爱丽丝和克劳德梦中花田相会（我觉得不是梦中），她现在的存在会不 ...</span><br>
<span>7R和10共享一个世界观，这次也有彩蛋提到这一点。神罗历史展厅里有一幅照片，正中坐着的是戴着面罩的神罗创始人，也就是FF10-2里的Shinra。</span><br>
<span>至于是单纯的彩蛋还是真的要打通世界观沿用10的一部分设定，那就要看接下来剧情怎么走了。</span><br>
</p><p><b>杏仁: </b><br>
<span>求助</span><br>
<span>所以没玩过原FF7，直接玩通了FF7RE，剧情一堆疑问的情况下，到底应不应该去复习FF7原本剧情，会不会被剧透，还是专心等下一章的发售？</span><br>
</p><p><b>syndrome2032: </b><br>
<span>pandaman7777 发表于 2020-4-16 09:13</span><br>
<span>梦境里消失那个光效真tm像FFX的幻光虫了，既然都玩到那么大了干脆就直接打通世界观吧 ...</span><br>
<span>我觉得这代怪物消失的那个特效就挺接近ffx里魔物死亡尸体分解成幻光虫的特效了</span><br>
</p><p><b>zack2012: </b><br>
<span>杏仁 发表于 2020-4-16 10:45</span><br>
<span>求助</span><br>
<span>所以没玩过原FF7，直接玩通了FF7RE，剧情一堆疑问的情况下，到底应不应该去复习FF7原本剧情，会不会被 ...</span><br>
<span>绝对需要，我就是不玩原版，直接玩re的，现在在云原版，发现很多乐趣不玩原版是没法体会的</span><br>
<span>剧透？不存在的，下一章怎么写没人知道</span><br>
</p><p><b>eilot: </b><br>
<span>突然想到，反正都猜愛麗絲和賽飛都是2周目人物，但會否像妖尾一樣，露西及影龍羅格</span><br>
<span>兩位都是未來人穿越來，但露西在未來線時因為斷手重傷昏迷所以不知道大亂鬥時慘況，只知道妖尾所有人都瞬間死光，所以她才趁機回到過去想警告他人不要嘗試開門</span><br>
<span>對她來講，身為未來人但大多都不知情，就和愛麗絲一樣，一早死了，能做的也是之前已經做了只是暫時發動不到(神聖)</span><br>
<span>而羅格則是親眼看到所有同伴單方面被無限隻龍穿越來屠殺，加上自己的貓被妖尾的人殺死，所以放棄了所有天真，最終獲得操控戰力超強的龍的能力，在回到過去時也同時準備快穿越來的龍操控數隻，以此獲得更強大能力來對打黑龍</span><br>
<span>對他來講，他知道接下來各種地獄如何發生</span><br>
</p><p><b>bwsusaga: </b><br>
<span>最后看到萨菲罗斯抬头看着星空说：“我们的星球似乎会成为那个的一部分。我不想消失”时，</span><br>
<span>我TM脑子里一瞬间就YY出最后的章节，</span><br>
<span>新生神罗火箭部受到重视，科技大爆发，研究出神罗飞船，最后所有人+萨菲罗斯带着神罗舰队一起杀到杰诺娃母星</span><br>
</p><p><b>sanxgh571: </b><br>
<span>杏仁 发表于 2020-4-16 10:45</span><br>
<span>求助</span><br>
<span>所以没玩过原FF7，直接玩通了FF7RE，剧情一堆疑问的情况下，到底应不应该去复习FF7原本剧情，会不会被 ...</span><br>
<span>相当于没看eva的tv直接看新剧场版吧</span><br>
</p><p><b>apogee: </b><br>
<span>zack2012 发表于 2020-4-16 10:56</span><br>
<span>绝对需要，我就是不玩原版，直接玩re的，现在在云原版，发现很多乐趣不玩原版是没法体会的</span><br>
<span>剧透？不存在 ...</span><br>
<span>怎么写？当然是看党争人气结果来定啰</span><br>
</p><p><b>fdodo: </b><br>
<span>我刚通。说实话我支持那些顽固不化的老玩家，现在这种改法我持完全悲观态度。se弄出了一个神棍剧本，一个荒诞的宿命论故事，并且处处透露着一股儿戏感。ff7最震撼人心的主题是生命，而其中爱丽丝和扎克斯用牺牲换来的整个主题的升华才是这个故事的核心，也是最能打动我的点。如果se可以这么轻易地将剧本魔改，让爱丽丝和扎克斯复活了的话，我真的感到很遗憾。这基本相当于直接掐掉两个角色最核心的部分，把他们变成了一副空壳，完全失去了闪光点。最后，不得不说野村还是有两把刷子，每次都能在我最期待的东西上疯狂整活。之后的第2部我持完全观望态度。喜欢创新没错，但是改编不是乱编，se把一个好故事框架整成屎的案例太多我也不想多讲，心情真的很复杂。</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PAFM00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>手机战士: </b><br>
<span>fdodo 发表于 2020-4-17 05:09</span><br>
<span>我刚通。说实话我支持那些顽固不化的老玩家，现在这种改法我持完全悲观态度。se弄出了一个神棍剧本，一个荒 ...</span><br>
<span>将死亡作为闪光点，原版是经典，重制就是变态了。</span><br>
<span>牺牲自己，保卫他人，你让一个人做一次，是英雄。你让一个人再做一次，是谋杀。</span><br>
</p><p><b>De-Kolibre: </b><br>
<span>怀沙汨罗 发表于 2020-4-15 22:45</span><br>
<span>加一个证据，reddit老铁解释老萨那句“末日前七秒”了:这指的是97原版萨菲罗斯从天而降刺杀爱丽丝的场景， ...</span><br>
<span>今天又看到了个新证据，萨菲罗斯和克劳德决战的BGM就是忘却之都的BGM。https://www.youtube.com/watch?v=cD5jO1H_llU</span><br>
</p><p><b>雁落北山: </b><br>
<span>插一则细节吧，和萨菲罗斯的出现方式有关，7re不论宣传还是台词都有提到reunion这样的概念，那么应该reunion是存在于这次7re中的</span><br>
<span>萨菲罗斯这次的出现方式，可能与《通往微笑之路》中生命泉篇的方式如出一辙，生命泉篇中解释了萨菲罗斯是如何复活的，他把克劳德对于萨菲罗斯的记忆作为灵魂存在的核心，只要克劳德存在对他的记忆，他就能不断再生。</span><br>
<span>也许这能够解释为什么克劳德会不断被萨菲罗斯所影响所感知。</span><br>
</p><p><b>Zest: </b><br>
<span>bwsusaga 发表于 2020-4-16 16:18</span><br>
<span>最后看到萨菲罗斯抬头看着星空说：“我们的星球似乎会成为那个的一部分。我不想消失”时，</span><br>
<span>我TM脑子里一瞬 ...</span><br>
<span>天上的星星都是JENOVA</span><br>
</p><p><b>Redis: </b><br>
<span>必然要搞事情。。</span><br>
<span>真的一比一重置，喝彩肯定有，好不好卖就难说了。</span><br>
</p><p><b>akari1864: </b><br>
<span>fdodo 发表于 2020-4-17 05:09</span><br>
<span>我刚通。说实话我支持那些顽固不化的老玩家，现在这种改法我持完全悲观态度。se弄出了一个神棍剧本，一个荒 ...</span><br>
<span>？原作闪光点不是克劳德的自我认知的修补修正么？一个普通的腼腆乡下少年放弃属于他人的荣耀，摆正自己的态度，找回真正的自我，战胜那个曾经遥不可及的偶像，最终成为英雄的故事。原作大格局是爱丽丝的意志主导星球意志，小格局是克劳德乃至所有人的自我补完。</span><br>
<span>z的牺牲原作根本没渲染多少，也就国际版补了一点点。</span><br>
</p><p><b>rainsheep: </b><br>
<span>我记得之前好像在哪儿上看到过滨口还是谁说过在苦恼如何在当今这个世代给玩家当年爱丽丝之死的时候的那种震撼感，不知各位是否有印象</span><br>
</p><p><b>kane123: </b><br>
<span>引用第75楼手机战士于2020-04-17 10:09发表的:</span><br>
<span>引用:fdodo 发表于 2020-4-17 05:09我刚通。说实话我支持那些顽固不化的老玩家，现......</span><br>
<span>这话没道理。你又不是续作。这是原版重制 相当于三国演义重新拍一版 你非说原版诸葛亮死的太憋屈 现在这么拍太变态。非要拍成诸葛灭三国杀刘禅实现世界大同才叫不变态？</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>akari1864: </b><br>
<span>rainsheep 发表于 2020-4-17 16:55</span><br>
<span>我记得之前好像在哪儿上看到过滨口还是谁说过在苦恼如何在当今这个世代给玩家当年爱丽丝之死的时候的那种震 ...</span><br>
<span>突然觉得这段的意思是要换个方法gg或者gg其他队友。。。</span><br>
</p><p><b>范志毅.: </b><br>
<span>我完全不想看到扎介入主世界线而且最后也表示扎没死的那条是平行世界和两人擦身而过就是很好的交代了。只要不介入现在，随便野村怎么搞都行</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>hkguty: </b><br>
<span>范志毅. 发表于 2020-4-17 17:04</span><br>
<span>我完全不想看到扎介入主世界线而且最后也表示扎没死的那条是平行世界和两人擦身而过就是很好的交代了。只要 ...</span><br>
<span>无论他是在已经改变的主世界活了还是在平行世界活了，野村演这一段必定就是之后的主线剧情里要拿他搞事，不然演这段就没有意义了</span><br>
</p><p><b>bivbiv: </b><br>
<span>apogee 发表于 2020-4-16 23:58</span><br>
<span>怎么写？当然是看党争人气结果来定啰</span><br>
<span>从你的头像我就知道你的阵营了</span><br>
</p><p><b>佐伯香織: </b><br>
<span>hkguty 发表于 2020-4-17 17:17</span><br>
<span>无论他是在已经改变的主世界活了还是在平行世界活了，野村演这一段必定就是之后的主线剧情里要拿他搞事， ...</span><br>
<span>我刚才看了下最终预告开头和最后结尾也是用这个搞事，服了</span><br>
</p><p><b>正直的黄瓜: </b><br>
<span>你这剧情说白了就是萨菲罗斯通过某种方法回到时间线以前想改变自己失败的结局，然后爱丽丝又不知道咋也通过某种方法追过来想组织萨菲罗斯呗。这玩意儿本质上跟DQ11二周目有啥区别。SE穿越穿上瘾了？</span><br>
</p><p><b>a2042312: </b><br>
<span>搞不好RE现在的这个世界是一些人虽然活着但最后星球毁灭的BE，最后击败菲拉是为了走原作结局。</span><br>
</p><p><b>yukioryuffie: </b><br>
<span>佐伯香織 发表于 2020-4-17 17:19</span><br>
<span>我刚才看了下最终预告开头和最后结尾也是用这个搞事，服了</span><br>
<span>当时有几个观念影响了我的判断：1、宣发里大部分时间强调的完全重制。 2、八卦中的野村对衍生作品ABCD没有感情、甚至和田田有深仇大恨。3、扎克斯原作路人戏份必然不多。</span><br>
<span>然后结合了下之前NHK投票他比老萨高，所以我以为是当噱头吸引目光用的。</span><br>
<span>现在事后诸葛亮一下，没出米德加呢就给扎露背影，明显就不是完全重制了啊，时机不对哒。</span><br>
<span>而且何止是扎，RE里边边角角融合了ABCD的好多设定和概念，连FF10都扯上了，这应该叫最终幻想7融合版</span><br>
</p><p><b>佐伯香織: </b><br>
<span>yukioryuffie 发表于 2020-4-17 17:26</span><br>
<span>当时有几个观念影响了我的判断：1、宣发里大部分时间强调的完全重制。 2、八卦中的野村对衍生作品ABCD没 ...</span><br>
<span>是的，这感觉最后都圆不漂亮……</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>fdodo: </b><br>
<span>akari1864 发表于 2020-4-17 16:51</span><br>
<span>？原作闪光点不是克劳德的自我认知的修补修正么？一个普通的腼腆乡下少年放弃属于他人的荣耀，摆正自己的 ...</span><br>
<span>克劳德找回自我很震撼没错，但那最多算是小高潮，真正的高潮是最终结局生命之流汇聚在一起挡住陨星，而这一切都是生命之流里爱丽丝的意志所主导的。试问一下如果爱丽丝没有牺牲，而是活到最后憋大招一般召唤了白魔法神圣，那ff7就沦为了单纯的爽剧，也不配站到jrpg的山巅了。克劳德他们一路走过来遍历了各种失去的苦痛，而正是这种苦痛赋予了最终结局震撼的力量，这也是所谓悲剧的美感。我能理解角色厨们对于大团圆的追求，但我真正爱ff7是爱这个故事本身，正是有了角色的牺牲才造就了这个完美的故事。如果为了一个所谓的he而把故事写成了烂俗的大团圆，没错野村我就是在说你的王国之心3,那我真的会黑se一辈子。这么写kh3可以，毕竟是你野村自己主导的游戏，但ff7在老玩家心目中的分量谁都明白，所以这次的“创新”我才会一直持悲观态度。</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PAFM00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>akari1864: </b><br>
<span>fdodo 发表于 2020-4-17 17:33</span><br>
<span>克劳德找回自我很震撼没错，但那最多算是小高潮，真正的高潮是最终结局生命之流汇聚在一起挡住陨星，而这 ...</span><br>
<span>滨口不是说了不知道爱丽丝怎么死才能给现在的玩家带来震撼，言下之意就是还会死或者换个人死。怎么现在就yy上大团圆结局了？我回想了下野岛一成的往昔剧本，没觉得这货有一丁点可能不给你发刀啊。</span><br>
<span>老撒不管有什么新的目的，他做的就是要规避掉爱丽丝死亡导致她连接星球意志的可能，才故意诱导你救爱丽丝（给克劳德剧透爱丽丝死和陨石灭世，却不给他剧透更多），你亲手改变了未来，未来却很可能更糟糕，比亲手把黑魔石给老撒更糟。那么爱丽丝是牺牲还是留下？所以哪能那么简单给你he的啊？</span><br>
</p><p><b>yukioryuffie: </b><br>
<span>fdodo 发表于 2020-4-17 17:33</span><br>
<span>克劳德找回自我很震撼没错，但那最多算是小高潮，真正的高潮是最终结局生命之流汇聚在一起挡住陨星，而这 ...</span><br>
<span>咋说呢，如果现在是RE制作中，SE放出消息要复活人气人物，我大概也会写一百封信阻止他们。所以我很理解你唉。</span><br>
<span>不过已经RE结尾了，面对当下的情况，就死不死这个问题我就持中立态度了。</span><br>
<span>爱丽丝死当年效应大，除了人物塑造好之外，主要是未知性和突然性（创新性？），扎克斯主要是不能挽回性。</span><br>
<span>重制到这一步了，明摆着告诉你要改/已经改了，最后还是死了，反而俗套感上来了——会令我想到很多国产RPG——你们煽情只会靠死人是吧。而且娱乐项目繁多人们感情阈值都被调高了，新时代的悲剧设置想要震撼人心并不简单，不是为了谁挡刀或者为了世界牺牲自己玩家就会哗哗流泪的。</span><br>
<span>日式悲剧美感是独特的，但可能也是我年龄上来了，以及玩的各种作品多了的缘故，很多作品大团圆处理的好也是美的。所以死不死随便吧，死了希望不要尴尬死，活着也希望能好好活。</span><br>
<span>其实现在这么纠结都是因为有对比对象，那就把未来想象成新作吧，希望我这种脑回路能给你点信心。</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>费拉就是老玩家吗？</span><br>
</p><p><b>陈玉礼: </b><br>
<span>我很喜欢RE的爱丽丝，只希望她在后面的故事里能发挥自己的光华就好，在此之上如果不死就更好了</span><br>
</p><p><b>rainsheep: </b><br>
<span>akari1864 发表于 2020-4-17 17:44</span><br>
<span>滨口不是说了不知道爱丽丝怎么死才能给现在的玩家带来震撼，言下之意就是还会死或者换个人死。怎么现在就 ...</span><br>
<span>哥们，我不确定是否有这么个新闻，只是印象里看过这样类似的话，不敢保证一定说过</span><br>
</p><p><b>De-Kolibre: </b><br>
<span>雁落北山 发表于 2020-4-17 15:10</span><br>
<span>插一则细节吧，和萨菲罗斯的出现方式有关，7re不论宣传还是台词都有提到reunion这样的概念，那么应该reunio ...</span><br>
<span>我也觉得7R会沿用通往微笑之路里的设定，如果萨菲罗斯是要把克劳德当作自己的复活记忆备份的话，那他所说的“我不想消失，也不想消灭你”就很好解释了。</span><br>
<span>而且，若是通往微笑之路里的设定提前（我记得通往微笑之路里萨菲罗斯是在本传结束后才开始抛弃一切无用记忆、把克劳德对他的记忆当作复活核心的），变成尼伯尔海姆事件发生后就开始把克劳德当作复活核心，那剧情也理得通：萨菲罗斯被克劳德杀死后坠入lifestream，在那里看到了未来自己会失败的剧本。他想要改变这一切，而菲拉——爱丽丝所说的“萨菲罗斯造成的、过去人们的呐喊”也因此跟随他到星球上来阻止他的计划。过去的人们已经回归lifestream，而在打败菲拉集合体的途中也有类似lifestream的物质从菲拉身上流出给主角们展现未来。</span><br>
<span>能跟星球对话的爱丽丝也从星球那里得到了一部分未来的暗示，包括“萨菲罗斯是星球真正的敌人”和自己会死的结局，因此想要阻止萨菲罗斯。</span><br>
<span>等等，这样一来好像根本就不需要穿越的设定了</span><br>
</p><p><b>雁落北山: </b><br>
<span> 本帖最后由 雁落北山 于 2020-4-17 19:23 编辑 </span><br>
<span>De-Kolibre 发表于 2020-4-17 18:58</span><br>
<span>我也觉得7R会沿用通往微笑之路里的设定，如果萨菲罗斯是要把克劳德当作自己的复活记忆备份的话，那他所说 ...</span><br>
<span>穿越的假说是为了解释艾莉丝为什么能够知道未来将发生什么，对冲的解释就是lifestream横纵未来与过去。</span><br>
<span>从另一条逻辑线看，艾莉丝、克劳德、萨菲罗斯，这些能感知到未来的人，都与lifestream或多或少有关系。</span><br>
<span>一个是古代种，能与lifestream沟通，一个是Solider，泡在魔晄能量中兼由无法融入lifestream的杰诺瓦细胞影响，一个就是杰诺瓦细胞与魔晄能量基因工程的双重代表，被克劳德捅进了lifestream等待重生，</span><br>
<span>这三个人都与lifestream或或多或少有联系，所谓碎片，也可以假设为对未来的记忆碎片，每当菲拉靠近艾莉丝，对未来就少一分把握，每当打败一个菲拉的集合体，就带来更多对未来景象的记忆。</span><br>
<span>把碎片视之为记忆，我觉得应该能够成立，菲拉没碰一次，对未来的预知少一分，符合菲拉的立场和动机，反之揍一顿，你就能拿到更多记忆。如果失去一些碎片，也就是对未来记忆的话，那么艾莉丝对于一些事情表现的没有那么未卜先知，也可以解释。</span><br>
<span>最后关于碎片的这个假说，虽然逻辑我觉得应该能成立，但是信息是不对称的，碎片如果还有伏笔，那就是另外一回事，如果没有伏笔，仅仅与菲拉有关，那么我觉得这个假说能站得住脚，也符合剧本更方面的逻辑。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1924361[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>[剧透]FF7R部分剧情整理+后续剧情猜测，长文警告[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1924361-1-1.html</link>
      <description>[剧透]FF7R部分剧情整理+后续剧情猜测，长文警告&#13;
 本帖最后由 De-Kolibre 于 2020-4-15 23:08 编辑 

首先，目前剧情中有两个已经可以基本确定的设定。1. 萨菲罗斯和爱丽丝都在一定程度上知道「剧本安排的」未来。2. 克劳德一行人看到的、菲拉想尽一切办法维持的命运，是97年本传的剧本。这两点应该是毋庸置疑的了，剧情里反复提及，这里就直接把这两点当作已经确定的设定。
&#13;
先来解决一个新设定“菲拉”的问题，菲拉到底是什么？站在哪一方？他们想做什么？
&#13;
首先，用最简单最快捷而且绝对不会出理解偏差的方法找一找——打开ENEMY REPORT看一眼菲拉·普拉耶格，也就是集合体菲拉的描述。“‘命运守望者’菲拉的集合体，会阻挡试图改变命运走向的人。与星球命运的所有时间、所有空间相连。”
&#13;
此外，在宝条实验室里，赤红十三也明确说过菲拉的定义。
&#13;
-（赤红十三）他们是菲拉，称他们为“命运的守望者”是最贴切的，他们会出现在试图改变命运走向的人面前，修正那个人的行动。-“命运”是什么？ - 换句话说，就是这个星球从诞生到消失的“走向”。 -你的意思是走向已经确定了吗？ -嗯，星球似乎快耗尽力气了。 （此处**打断了对话）……-（爱丽丝）那个，大家听我说，我们的敌人不是神罗公司。虽然契机是神罗造成，但真正的敌人另有其人。我无论如何都想拯救所有人、拯救星球。- 你到底知道些什么？- 我现在就像迷路了一样，越是行动，越是找不到路。每当菲拉碰到我，我的碎片就会掉落。黄花就是路标。
&#13;
菲拉是命运的守望者，他们的目的就是为了维持97年的原版剧本不变，为此他们要阻碍一切想要改变剧本的人。重制版里炸毁五号魔晄炉的计划里本来没有克劳德，因此菲拉弄伤了杰西让克劳德得以出场；在克劳德爱丽丝两人教堂里躲避神罗士兵逃往阁楼的时候，爱丽丝失足掉了下去，菲拉把她推了上来；萨菲罗斯杀死了**改变了命运，菲拉又出现在他身边，结果被他一刀劈开；**本不应该死，于是菲拉复活了他。菲拉本身没有站在任何一方也没有帮助任何一方，他们的目的就是为了维持命运不变。菲拉不会帮助克劳德、神罗或是萨菲罗斯任何一方。
&#13;
而之所以说主角团在第十八章里打的三位菲拉就是未来的自己，其实游戏中也有明确说过。继续打开ENEMY REPORT。菲拉·罗瑟：从未来命运中抽出并具象化的存在，挥舞着剑想要守护创造自己的未来。菲拉·费迪：从未来命运中抽出并具象化的存在，施展体术来守护创造自己的未来。菲拉·贾罗：从未来命运中抽出并具象化的存在，操纵**来守护创造自己的未来。这样一看就很清楚了，倒数第二场的BOSS战，其实就是现在的主角团五人组对抗未来的自己。
&#13;
在打菲拉的途中，每把菲拉·普拉耶格打到下一个阶段，五人都会看到一段预示未来的场景。97年本传最后赤红十三奔跑向残破的米德加、萨菲罗斯召唤陨石撞向星球、本传萨菲罗斯和克劳德的最终战、白魔石掉落、爱丽丝死亡。这些片段是谁给他们看的？再看一遍菲拉集合体的描述——“‘命运守望者’菲拉的集合体，会阻挡试图改变命运走向的人。与星球命运的所有时间、所有空间相连。”每次闪回开始前都会有lifestream流出的特征，可以理解成与星球密切相连的菲拉在遭受主角团重创之后开始放送一些破碎的记忆片段。在菲拉首次放送未来片段（赤红十三跑向残破的米德加）时，有一段有趣的对话。-（**）刚才那是什么？-（赤红十三）是我们即将抛下的景色。所以说，打败菲拉其实就是打破了97年的剧本，接下来的一切都需要主角们自己去塑造，是好是坏都是未知数，萨菲罗斯胜利、毁灭星球也不是不可能。
&#13;
第二个问题关于重制版中对未来有知晓的爱丽丝。爱丽丝到底知道多少？她想做什么？
&#13;
首先，可以明确一点：爱丽丝在一定程度上知道未来会发生什么。要不然她也不会在第十八章说要阻止萨菲罗斯，更不会在梦中告诉克劳德让他不要爱上自己，以免再度陷入97年本传的悲剧。然而，从游戏中的小细节里可以看出，爱丽丝的认知是有逐步递进的过程的。她并不是一开始就像萨菲罗斯那样拿好了剧本。在剧情中，菲拉第一次出场是在爱丽丝送给克劳德花之后，并且这段爱丽丝有一句台词“这是什么？”，可以推断出，这也是她第一次看见菲拉，并且，那时候她是不知道这种生物的。然而在神罗总部宝条的实验基地里，她已经知道了菲拉的来源和意义，并告诉了赤红十三，后者再告诉了其他人。以及第八章的extra任务“与花对话”，爱丽丝在做完支线回家之前会有一段花田的场景，而这里也有一段对白。-（克劳德）花说了什么？-（爱丽丝）它说辛苦了。骗你的，我什么也没听到，不过……不，没什么，反正说了你也不会相信。-或许吧。但我不介意听你说说。-真的吗？-嗯。-感觉就差一点点了，花朵们似乎想说些什么，似乎有什么事情要告诉我。我总有这种感觉。偏偏好像少了什么，差一点点就能传达给我了。总是这样，因此，我打算放弃了。-我倒觉得你看起来不像要放弃的样子。-那是因为我今天特别努力。-今天特别做了什么吗？-（笑）好，我们走吧。
&#13;
到底是什么事情让爱丽丝觉得即便自己说了，克劳德也不会相信？看这一段，在宝条实验室里，爱丽丝提起自己是古代中，**说了一句“我们生于星球，与星球对话，开拓星球”，爱丽丝回答“你好厉害！”，跟爱丽丝对话的表面上是花朵，实际上就是星球。而“花朵们似乎想说些什么，似乎有什么事情要告诉我。我总有这种感觉。偏偏好像少了什么，差一点点就能传达给我了”这又是什么意思呢？结合一开始爱丽丝不知道菲拉是什么、但在宝条实验室里却能准确说出菲拉的含义来看，爱丽丝的信息获取是随着时间线的推移慢慢递进的。
&#13;
为什么在最终战之前爱丽丝要拦住克劳德？她想要做什么？
&#13;
首先看一下这段剧情。萨菲罗斯劈开了菲拉，在其中创造出一个通道走了，爱丽丝伸手分开了挡道的菲拉净化了通道，通道变成了白色烟团，主角团通过了这个通道，迎战象征未来三人组的菲拉。- 这一刻就是岔路，是命运的分歧点。- 为什么拦住我？- 为什么吗……- 另一边有什么？- 自由。但自由是很可怕的，你听到了星球的哀号吧。那是过去人们的声音，循环于星球的生命的呐喊。- 是萨菲罗斯造成的吧？- 嗯，他根本不在乎这些哀号。平凡却无可取代的日子、喜悦及幸福，肯定也不悲他放在眼里。即使失去重要的人，也不会痛苦和悲号。萨菲罗斯只在乎星球和他自己，为了守护这两者，他什么都做得出来。那样是错的。星球真正的敌人是萨菲罗斯。所以我想阻止，希望克劳德……希望大家可以帮忙，只要我们并肩作战，一定能办得到。不过……这道墙是命运的阻碍，一旦进去……跨越了这道墙……大家都会改变。所以……抱歉，拦住了你。-（克劳德）不必迷惘，一起打倒萨菲罗斯吧。……-（赤红十三）这是命运最后的要塞，不可能轻松通过的。
&#13;
所以说，爱丽丝的目的已经很明确了——萨菲罗斯在通道的背后，如果主角团想要在此时此地打败他，阻止一切悲剧发生，那就得通过命运的墙。赤红十三的话里说明，作为命运的最终要塞，要通过它、找到萨菲罗斯就得打败命运（菲拉·普拉耶格和象征未来克劳德、**、蒂法的剑、**、拳菲拉）。然而，“一旦进去……跨越了这道墙……大家都会改变”，而爱丽丝担忧原定剧情变动、没有了菲拉维护剧本之后，“自由是很可怕的”，萨菲罗斯将不受菲拉的阻碍，不一定会再像97年原版那样最终落败。这是萨菲罗斯想要改变的方向，也是她最不愿意看到的剧情。所以，实际上，萨菲罗斯给爱丽丝了两种选择：现在对未来一无所知的其他人想要冲过命运墙打败萨菲罗斯，顺便也会毁灭“命运守护者”菲拉；而爱丽丝则是唯一一个知道97年本传剧本、知道最后自己会死、萨菲罗斯会被其他人合力打败的人。而实现97年本传的剧本就需要菲拉来维护命运。一开始她拦住了克劳德，就是不想让其他人毁灭菲拉、毁灭这个97年星球得以幸存的好结局。为什么可以得出“爱丽丝更偏向于97年本传结局”这个结论？梦中与克劳德对话那一段，爱丽丝已经接受了自己会死这个既定事实，让克劳德不要爱上她也是希望克劳德不要重蹈当年的悲剧。在爱丽丝看来，接受命运选择自己死亡的结局，也比把命运全盘颠覆、让萨菲罗斯有胜利的机会来得好。因此她不愿意告诉克劳德未来会发生的事，就是希望克劳德不要为了自己能活下来而改变命运。然而对未来只有几个爱丽丝死亡片段印象的克劳德当然不知道萨菲罗斯改变命运的阴谋，因此在听到爱丽丝“星球真正的敌人是萨菲罗斯。所以我想阻止，希望克劳德……希望大家可以帮忙，只要我们并肩作战，一定能办得到”这番话之后就很直接地认为爱丽丝的意思就是要越过命运墙打败萨菲罗斯了，OK，玩家也没法选择，只能走打败菲拉、改写命运这条路。所以本质上，萨菲罗斯这一手套路很深。借克劳德一行人不知道剧本、爱丽丝也没法跟他们说清楚剧本的缘由，让他们打败菲拉，自己不用亲自出马就能把碍事的菲拉和本传里自己必败的剧本清除掉。剧情也的确朝他想要的方向发展了。
&#13;
萨菲罗斯为什么要多次出场？是剧情必要还是Nomura乱加戏？
&#13;
首先明确一点：无论这个萨菲罗斯是不是二周目玩家、是不是穿越过来的，现在他已经知道97年的剧情了。关于这点我就不详细说了，从第一次在爱丽丝身边闪现时的“你无法守护任何人，连自己都守护不了”到结局CG的“我们的星球似乎会成为那个的一部分”，很明显他已经知道了剧情和后续发展。然后问题就来了，为什么他要频繁出场？97年的时候米德加里他只在杀死神罗总裁的时候出场了一次，这次为什么要有这么多戏份？这次萨菲罗斯的实体出场是在宝条实验室，而在此之前全部都是克劳德的幻觉。所以，为什么他要给克劳德这么多幻觉？我个人认为这绝不是单纯的精神施压。一方面，萨菲罗斯反复向克劳德提及爱丽丝死亡的场景，在第一次与爱丽丝见面时就出现在爱丽丝身旁表示“你无法守护任何人”，教堂里给克劳德显示白魔石坠落的场景并且后续该场景多次出现等等，就是为了告诉克劳德爱丽丝会死这个事实。而97年本传最后星球胜利的一个关键点，就是爱丽丝的意识推动生命之流对抗陨石，如果没有了「爱丽丝在生命之流里」这个条件，那萨菲罗斯就有了胜算。而作为对未来一无所知的克劳德，在反复看到爱丽丝死亡的场景之后，想到的一定是要阻止这件事发生，正中萨菲罗斯下怀。另一方面，萨菲罗斯反复出现在克劳德的幻觉中，并且特意塑造一个完全对立面的形象（没人会觉得他的多次精神施压是为了改善自己在克劳德眼中的形象吧），目的是为了确保第十八章里克劳德会出于对萨菲罗斯的痛恨而做出“现在就得打败萨菲罗斯”的决定。萨菲罗斯也在幻觉中对克劳德说过“别反抗命运”，目的就是为了让他往反抗命运、毁灭菲拉的方向走，要不然如果克劳德第十八章觉得“自由的确是很可怕的，还是跟着命运走好了，爱丽丝说得对，菲拉还救了**呢”就没有穿过命运墙，那他就前功尽弃了。
&#13;
第一章结尾两人最终决战时，萨菲罗斯已经打掉克劳德的剑了，为什么不杀掉他？说需要帮助是想干嘛？
&#13;
先来回顾一下这段对话。-（萨菲罗斯）小心，那前面还不存在。我们的星球似乎会成为那个的一部分。我不想消失，也不想消灭你。-（克劳德）这里是？-世界的尽头。我需要你的力量，克劳德。跟我一起对抗命运吧？-我拒绝。（打斗画面，最后克劳德的剑被打飞）-（萨菲罗斯）现在是末日的前7秒。不过，一切还来得及。未来正掌握在你的手中，克劳德……
&#13;
这个想要帮助肯定不是字面意义上的想要帮助，就像97年本传里他管克劳德叫好孩子并不是真的认为克劳德是好孩子一样。实质上，他的确得到了克劳德的帮助——借克劳德之手消灭了阻碍自己改变命运的菲拉，接下来他还要借克劳德之手让爱丽丝没法对抗陨石。提前透露爱丽丝死亡的剧情看似好意，但在不知道剧本的克劳德眼里明显很糟糕。再结合赤红十三跑向残破的米德加的画面来看，克劳德很容易就会认为97年的结局是萨菲罗斯最终胜利、星球毁灭，命运急需改变。现在克劳德面临两个选择：不改变命运，沿着97年的剧本走，那根据剧本爱丽丝活不下来，但他不知道残破的米德加是好结局，自己最终能打败萨菲罗斯；改变命运，爱丽丝有可能活下来，但菲拉一死无人维护剧本，萨菲罗斯也有了胜算。而萨菲罗斯无疑是想要后一种选择，因此才会说出“一起对抗命运吧”这种话。而身为不知道后续剧情，只知道爱丽丝死亡、白魔石掉落、陨石撞星球、米德加变荒原这几个片段的克劳德来说，无疑是改变命运来得好。这样一来，没有了爱丽丝在lifestream里阻碍陨石，萨菲罗斯的胜算就更大了。而重点在于，从头至尾萨菲罗斯都是在充当一个反面角色，克劳德也是自认为一直在想方设法阻止萨菲罗斯，从毁灭菲拉到后面可能的救爱丽丝都是为了反抗克劳德眼中那个星球毁灭的坏命运，而这也正好是萨菲罗斯想达成的目的。 
&#13;
总结一下就是，如今7R的时间线里出现了「知道未来剧情」的二周目萨菲罗斯，知道未来的萨菲罗斯想要改变自己必败的既定事实，因此他频繁出场多次给克劳德爱丽丝死亡、白魔石掉落的暗示，目的就是为了欺骗克劳德“命运”所定的结局是个坏结局，让一行人想要改变命运，改变萨菲罗斯必败的事实。“命运的守门人”菲拉跟随萨菲罗斯自未来而来，目的是为了阻止他、阻止一切想要改变命运的行为，相当于中立方。爱丽丝已经知道后续会发生什么了，所以她说萨菲罗斯只关心他自己和星球，要阻止萨菲罗斯。现在克劳德面临两个选择：不改变命运，沿着97年的剧本走，那根据剧本爱丽丝活不下来，但他不知道残破的米德加是好结局，自己最终能打败萨菲罗斯；改变命运，爱丽丝有可能活下来，但菲拉一死无人维护剧本，萨菲罗斯也有了胜算。目前埋下的伏笔其实是萨菲罗斯为了欺骗克劳德设下的局。
&#13;
最后，非常感谢reddit上的Metsys1大佬提供的中心思路，是在看了他的分析之后才慢慢理解了一些剧情。再搬运一下大佬的原文。There is a future sephiroth and a present sephiroth. Present sephiroth is dead and in the northren crater. Future sephiroth wants to change shit, but he cant because of watchmen of fate, spirits that want to keep the events just like that, and they were probably even following future sephiroth to the past to stop him. Im sure ive seen this concept before in soul reaver, where monsters attack raziel when hes travellin around time and messing with it.Sephiroth wants to change things but he cant, so he tricks the party into thinking that watchmen of fate are bad and that if they dont change fate, they will get a bad ending (showing that red XIII scene where he gets to a destroyed midgar. They assume this is the bad ending, when in reality it is the good). The party defeats the the spirits and now they have to face sephiroth, because since theres no spirits, he can do whatever you want. Cloud defeats future sephiroth and shit is, for now, restored. Now the party knows that something is up with sephiroth, so they leave midgar to find present sephiroth and try to change fate on stuff. They dont know what is gonna happen.Thats it.My theory is that sephiroth also shows all this scenes to Cloud to prevent Aeris from dying. With aeris not dying she cant have access to the lifestream, therefore meteor should win. Probably the new objective is to take her holy materia and not to kill her.I dont know about you, but i firmly think that this part was about future sephiroth + watchmen of fate, while the next parts will purely be present sephiroth and jenova like the normal OG, with the potential of fate changing.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>De-Kolibre: </b><br>
<span>[剧透]FF7R部分剧情整理+后续剧情猜测，长文警告</span><br>
<span> 本帖最后由 De-Kolibre 于 2020-4-15 23:08 编辑 </span><br>
<span>首先，目前剧情中有两个已经可以基本确定的设定。1. 萨菲罗斯和爱丽丝都在一定程度上知道「剧本安排的」未来。2. 克劳德一行人看到的、菲拉想尽一切办法维持的命运，是97年本传的剧本。这两点应该是毋庸置疑的了，剧情里反复提及，这里就直接把这两点当作已经确定的设定。</span><br>
<span>先来解决一个新设定“菲拉”的问题，菲拉到底是什么？站在哪一方？他们想做什么？</span><br>
<span>首先，用最简单最快捷而且绝对不会出理解偏差的方法找一找——打开ENEMY REPORT看一眼菲拉·普拉耶格，也就是集合体菲拉的描述。“‘命运守望者’菲拉的集合体，会阻挡试图改变命运走向的人。与星球命运的所有时间、所有空间相连。”</span><br>
<span>此外，在宝条实验室里，赤红十三也明确说过菲拉的定义。</span><br>
<span>-（赤红十三）他们是菲拉，称他们为“命运的守望者”是最贴切的，他们会出现在试图改变命运走向的人面前，修正那个人的行动。-“命运”是什么？ - 换句话说，就是这个星球从诞生到消失的“走向”。 -你的意思是走向已经确定了吗？ -嗯，星球似乎快耗尽力气了。 （此处**打断了对话）……-（爱丽丝）那个，大家听我说，我们的敌人不是神罗公司。虽然契机是神罗造成，但真正的敌人另有其人。我无论如何都想拯救所有人、拯救星球。- 你到底知道些什么？- 我现在就像迷路了一样，越是行动，越是找不到路。每当菲拉碰到我，我的碎片就会掉落。黄花就是路标。</span><br>
<span>菲拉是命运的守望者，他们的目的就是为了维持97年的原版剧本不变，为此他们要阻碍一切想要改变剧本的人。重制版里炸毁五号魔晄炉的计划里本来没有克劳德，因此菲拉弄伤了杰西让克劳德得以出场；在克劳德爱丽丝两人教堂里躲避神罗士兵逃往阁楼的时候，爱丽丝失足掉了下去，菲拉把她推了上来；萨菲罗斯杀死了**改变了命运，菲拉又出现在他身边，结果被他一刀劈开；**本不应该死，于是菲拉复活了他。菲拉本身没有站在任何一方也没有帮助任何一方，他们的目的就是为了维持命运不变。菲拉不会帮助克劳德、神罗或是萨菲罗斯任何一方。</span><br>
<span>而之所以说主角团在第十八章里打的三位菲拉就是未来的自己，其实游戏中也有明确说过。继续打开ENEMY REPORT。菲拉·罗瑟：从未来命运中抽出并具象化的存在，挥舞着剑想要守护创造自己的未来。菲拉·费迪：从未来命运中抽出并具象化的存在，施展体术来守护创造自己的未来。菲拉·贾罗：从未来命运中抽出并具象化的存在，操纵**来守护创造自己的未来。这样一看就很清楚了，倒数第二场的BOSS战，其实就是现在的主角团五人组对抗未来的自己。</span><br>
<span>在打菲拉的途中，每把菲拉·普拉耶格打到下一个阶段，五人都会看到一段预示未来的场景。97年本传最后赤红十三奔跑向残破的米德加、萨菲罗斯召唤陨石撞向星球、本传萨菲罗斯和克劳德的最终战、白魔石掉落、爱丽丝死亡。这些片段是谁给他们看的？再看一遍菲拉集合体的描述——“‘命运守望者’菲拉的集合体，会阻挡试图改变命运走向的人。与星球命运的所有时间、所有空间相连。”每次闪回开始前都会有lifestream流出的特征，可以理解成与星球密切相连的菲拉在遭受主角团重创之后开始放送一些破碎的记忆片段。在菲拉首次放送未来片段（赤红十三跑向残破的米德加）时，有一段有趣的对话。-（**）刚才那是什么？-（赤红十三）是我们即将抛下的景色。所以说，打败菲拉其实就是打破了97年的剧本，接下来的一切都需要主角们自己去塑造，是好是坏都是未知数，萨菲罗斯胜利、毁灭星球也不是不可能。</span><br>
<span>第二个问题关于重制版中对未来有知晓的爱丽丝。爱丽丝到底知道多少？她想做什么？</span><br>
<span>首先，可以明确一点：爱丽丝在一定程度上知道未来会发生什么。要不然她也不会在第十八章说要阻止萨菲罗斯，更不会在梦中告诉克劳德让他不要爱上自己，以免再度陷入97年本传的悲剧。然而，从游戏中的小细节里可以看出，爱丽丝的认知是有逐步递进的过程的。她并不是一开始就像萨菲罗斯那样拿好了剧本。在剧情中，菲拉第一次出场是在爱丽丝送给克劳德花之后，并且这段爱丽丝有一句台词“这是什么？”，可以推断出，这也是她第一次看见菲拉，并且，那时候她是不知道这种生物的。然而在神罗总部宝条的实验基地里，她已经知道了菲拉的来源和意义，并告诉了赤红十三，后者再告诉了其他人。以及第八章的extra任务“与花对话”，爱丽丝在做完支线回家之前会有一段花田的场景，而这里也有一段对白。-（克劳德）花说了什么？-（爱丽丝）它说辛苦了。骗你的，我什么也没听到，不过……不，没什么，反正说了你也不会相信。-或许吧。但我不介意听你说说。-真的吗？-嗯。-感觉就差一点点了，花朵们似乎想说些什么，似乎有什么事情要告诉我。我总有这种感觉。偏偏好像少了什么，差一点点就能传达给我了。总是这样，因此，我打算放弃了。-我倒觉得你看起来不像要放弃的样子。-那是因为我今天特别努力。-今天特别做了什么吗？-（笑）好，我们走吧。</span><br>
<span>到底是什么事情让爱丽丝觉得即便自己说了，克劳德也不会相信？看这一段，在宝条实验室里，爱丽丝提起自己是古代中，**说了一句“我们生于星球，与星球对话，开拓星球”，爱丽丝回答“你好厉害！”，跟爱丽丝对话的表面上是花朵，实际上就是星球。而“花朵们似乎想说些什么，似乎有什么事情要告诉我。我总有这种感觉。偏偏好像少了什么，差一点点就能传达给我了”这又是什么意思呢？结合一开始爱丽丝不知道菲拉是什么、但在宝条实验室里却能准确说出菲拉的含义来看，爱丽丝的信息获取是随着时间线的推移慢慢递进的。</span><br>
<span>为什么在最终战之前爱丽丝要拦住克劳德？她想要做什么？</span><br>
<span>首先看一下这段剧情。萨菲罗斯劈开了菲拉，在其中创造出一个通道走了，爱丽丝伸手分开了挡道的菲拉净化了通道，通道变成了白色烟团，主角团通过了这个通道，迎战象征未来三人组的菲拉。- 这一刻就是岔路，是命运的分歧点。- 为什么拦住我？- 为什么吗……- 另一边有什么？- 自由。但自由是很可怕的，你听到了星球的哀号吧。那是过去人们的声音，循环于星球的生命的呐喊。- 是萨菲罗斯造成的吧？- 嗯，他根本不在乎这些哀号。平凡却无可取代的日子、喜悦及幸福，肯定也不悲他放在眼里。即使失去重要的人，也不会痛苦和悲号。萨菲罗斯只在乎星球和他自己，为了守护这两者，他什么都做得出来。那样是错的。星球真正的敌人是萨菲罗斯。所以我想阻止，希望克劳德……希望大家可以帮忙，只要我们并肩作战，一定能办得到。不过……这道墙是命运的阻碍，一旦进去……跨越了这道墙……大家都会改变。所以……抱歉，拦住了你。-（克劳德）不必迷惘，一起打倒萨菲罗斯吧。……-（赤红十三）这是命运最后的要塞，不可能轻松通过的。</span><br>
<span>所以说，爱丽丝的目的已经很明确了——萨菲罗斯在通道的背后，如果主角团想要在此时此地打败他，阻止一切悲剧发生，那就得通过命运的墙。赤红十三的话里说明，作为命运的最终要塞，要通过它、找到萨菲罗斯就得打败命运（菲拉·普拉耶格和象征未来克劳德、**、蒂法的剑、**、拳菲拉）。然而，“一旦进去……跨越了这道墙……大家都会改变”，而爱丽丝担忧原定剧情变动、没有了菲拉维护剧本之后，“自由是很可怕的”，萨菲罗斯将不受菲拉的阻碍，不一定会再像97年原版那样最终落败。这是萨菲罗斯想要改变的方向，也是她最不愿意看到的剧情。所以，实际上，萨菲罗斯给爱丽丝了两种选择：现在对未来一无所知的其他人想要冲过命运墙打败萨菲罗斯，顺便也会毁灭“命运守护者”菲拉；而爱丽丝则是唯一一个知道97年本传剧本、知道最后自己会死、萨菲罗斯会被其他人合力打败的人。而实现97年本传的剧本就需要菲拉来维护命运。一开始她拦住了克劳德，就是不想让其他人毁灭菲拉、毁灭这个97年星球得以幸存的好结局。为什么可以得出“爱丽丝更偏向于97年本传结局”这个结论？梦中与克劳德对话那一段，爱丽丝已经接受了自己会死这个既定事实，让克劳德不要爱上她也是希望克劳德不要重蹈当年的悲剧。在爱丽丝看来，接受命运选择自己死亡的结局，也比把命运全盘颠覆、让萨菲罗斯有胜利的机会来得好。因此她不愿意告诉克劳德未来会发生的事，就是希望克劳德不要为了自己能活下来而改变命运。然而对未来只有几个爱丽丝死亡片段印象的克劳德当然不知道萨菲罗斯改变命运的阴谋，因此在听到爱丽丝“星球真正的敌人是萨菲罗斯。所以我想阻止，希望克劳德……希望大家可以帮忙，只要我们并肩作战，一定能办得到”这番话之后就很直接地认为爱丽丝的意思就是要越过命运墙打败萨菲罗斯了，OK，玩家也没法选择，只能走打败菲拉、改写命运这条路。所以本质上，萨菲罗斯这一手套路很深。借克劳德一行人不知道剧本、爱丽丝也没法跟他们说清楚剧本的缘由，让他们打败菲拉，自己不用亲自出马就能把碍事的菲拉和本传里自己必败的剧本清除掉。剧情也的确朝他想要的方向发展了。</span><br>
<span>萨菲罗斯为什么要多次出场？是剧情必要还是Nomura乱加戏？</span><br>
<span>首先明确一点：无论这个萨菲罗斯是不是二周目玩家、是不是穿越过来的，现在他已经知道97年的剧情了。关于这点我就不详细说了，从第一次在爱丽丝身边闪现时的“你无法守护任何人，连自己都守护不了”到结局CG的“我们的星球似乎会成为那个的一部分”，很明显他已经知道了剧情和后续发展。然后问题就来了，为什么他要频繁出场？97年的时候米德加里他只在杀死神罗总裁的时候出场了一次，这次为什么要有这么多戏份？这次萨菲罗斯的实体出场是在宝条实验室，而在此之前全部都是克劳德的幻觉。所以，为什么他要给克劳德这么多幻觉？我个人认为这绝不是单纯的精神施压。一方面，萨菲罗斯反复向克劳德提及爱丽丝死亡的场景，在第一次与爱丽丝见面时就出现在爱丽丝身旁表示“你无法守护任何人”，教堂里给克劳德显示白魔石坠落的场景并且后续该场景多次出现等等，就是为了告诉克劳德爱丽丝会死这个事实。而97年本传最后星球胜利的一个关键点，就是爱丽丝的意识推动生命之流对抗陨石，如果没有了「爱丽丝在生命之流里」这个条件，那萨菲罗斯就有了胜算。而作为对未来一无所知的克劳德，在反复看到爱丽丝死亡的场景之后，想到的一定是要阻止这件事发生，正中萨菲罗斯下怀。另一方面，萨菲罗斯反复出现在克劳德的幻觉中，并且特意塑造一个完全对立面的形象（没人会觉得他的多次精神施压是为了改善自己在克劳德眼中的形象吧），目的是为了确保第十八章里克劳德会出于对萨菲罗斯的痛恨而做出“现在就得打败萨菲罗斯”的决定。萨菲罗斯也在幻觉中对克劳德说过“别反抗命运”，目的就是为了让他往反抗命运、毁灭菲拉的方向走，要不然如果克劳德第十八章觉得“自由的确是很可怕的，还是跟着命运走好了，爱丽丝说得对，菲拉还救了**呢”就没有穿过命运墙，那他就前功尽弃了。</span><br>
<span>第一章结尾两人最终决战时，萨菲罗斯已经打掉克劳德的剑了，为什么不杀掉他？说需要帮助是想干嘛？</span><br>
<span>先来回顾一下这段对话。-（萨菲罗斯）小心，那前面还不存在。我们的星球似乎会成为那个的一部分。我不想消失，也不想消灭你。-（克劳德）这里是？-世界的尽头。我需要你的力量，克劳德。跟我一起对抗命运吧？-我拒绝。（打斗画面，最后克劳德的剑被打飞）-（萨菲罗斯）现在是末日的前7秒。不过，一切还来得及。未来正掌握在你的手中，克劳德……</span><br>
<span>这个想要帮助肯定不是字面意义上的想要帮助，就像97年本传里他管克劳德叫好孩子并不是真的认为克劳德是好孩子一样。实质上，他的确得到了克劳德的帮助——借克劳德之手消灭了阻碍自己改变命运的菲拉，接下来他还要借克劳德之手让爱丽丝没法对抗陨石。提前透露爱丽丝死亡的剧情看似好意，但在不知道剧本的克劳德眼里明显很糟糕。再结合赤红十三跑向残破的米德加的画面来看，克劳德很容易就会认为97年的结局是萨菲罗斯最终胜利、星球毁灭，命运急需改变。现在克劳德面临两个选择：不改变命运，沿着97年的剧本走，那根据剧本爱丽丝活不下来，但他不知道残破的米德加是好结局，自己最终能打败萨菲罗斯；改变命运，爱丽丝有可能活下来，但菲拉一死无人维护剧本，萨菲罗斯也有了胜算。而萨菲罗斯无疑是想要后一种选择，因此才会说出“一起对抗命运吧”这种话。而身为不知道后续剧情，只知道爱丽丝死亡、白魔石掉落、陨石撞星球、米德加变荒原这几个片段的克劳德来说，无疑是改变命运来得好。这样一来，没有了爱丽丝在lifestream里阻碍陨石，萨菲罗斯的胜算就更大了。而重点在于，从头至尾萨菲罗斯都是在充当一个反面角色，克劳德也是自认为一直在想方设法阻止萨菲罗斯，从毁灭菲拉到后面可能的救爱丽丝都是为了反抗克劳德眼中那个星球毁灭的坏命运，而这也正好是萨菲罗斯想达成的目的。 </span><br>
<span>总结一下就是，如今7R的时间线里出现了「知道未来剧情」的二周目萨菲罗斯，知道未来的萨菲罗斯想要改变自己必败的既定事实，因此他频繁出场多次给克劳德爱丽丝死亡、白魔石掉落的暗示，目的就是为了欺骗克劳德“命运”所定的结局是个坏结局，让一行人想要改变命运，改变萨菲罗斯必败的事实。“命运的守门人”菲拉跟随萨菲罗斯自未来而来，目的是为了阻止他、阻止一切想要改变命运的行为，相当于中立方。爱丽丝已经知道后续会发生什么了，所以她说萨菲罗斯只关心他自己和星球，要阻止萨菲罗斯。现在克劳德面临两个选择：不改变命运，沿着97年的剧本走，那根据剧本爱丽丝活不下来，但他不知道残破的米德加是好结局，自己最终能打败萨菲罗斯；改变命运，爱丽丝有可能活下来，但菲拉一死无人维护剧本，萨菲罗斯也有了胜算。目前埋下的伏笔其实是萨菲罗斯为了欺骗克劳德设下的局。</span><br>
<span>最后，非常感谢reddit上的Metsys1大佬提供的中心思路，是在看了他的分析之后才慢慢理解了一些剧情。再搬运一下大佬的原文。There is a future sephiroth and a present sephiroth. Present sephiroth is dead and in the northren crater. Future sephiroth wants to change shit, but he cant because of watchmen of fate, spirits that want to keep the events just like that, and they were probably even following future sephiroth to the past to stop him. Im sure ive seen this concept before in soul reaver, where monsters attack raziel when hes travellin around time and messing with it.Sephiroth wants to change things but he cant, so he tricks the party into thinking that watchmen of fate are bad and that if they dont change fate, they will get a bad ending (showing that red XIII scene where he gets to a destroyed midgar. They assume this is the bad ending, when in reality it is the good). The party defeats the the spirits and now they have to face sephiroth, because since theres no spirits, he can do whatever you want. Cloud defeats future sephiroth and shit is, for now, restored. Now the party knows that something is up with sephiroth, so they leave midgar to find present sephiroth and try to change fate on stuff. They dont know what is gonna happen.Thats it.My theory is that sephiroth also shows all this scenes to Cloud to prevent Aeris from dying. With aeris not dying she cant have access to the lifestream, therefore meteor should win. Probably the new objective is to take her holy materia and not to kill her.I dont know about you, but i firmly think that this part was about future sephiroth + watchmen of fate, while the next parts will purely be present sephiroth and jenova like the normal OG, with the potential of fate changing.</span><br>
</p><p><b>zjx121112: </b><br>
<span>剧情走向如何先不论。。SE这手FF7妇科无疑是成功的。。游戏剧情带起的热度肯定可以带到第二部的发售</span><br>
</p><p><b>陈玉礼: </b><br>
<span>萨菲罗斯下套这个解释很有说服力</span><br>
</p><p><b>萩原组土狼p: </b><br>
<span>刚打通，看到zacks扛着克劳德走出战场的时候开心得不行，真的感觉圆梦了，从初中到现在的一个梦感觉圆上了，感谢野村</span><br>
<span>希望能看到核心危机重置，应该也有zacks反抗命运的剧情</span><br>
</p><p><b>765PRO: </b><br>
<span>这不就有一个问题，合着最后克劳德理解错了爱丽丝的意思？按照本文爱丽丝立场应该是维护菲拉，即使牺牲自己也无所谓，那她最后应该更加坚决一点，现在这样感觉她并不反对克劳德打败菲拉的决定，而只是认为这是一条相比走原路线更困难更有风险的道路</span><br>
<span>克劳德本身也很不一样，我感觉克劳德也是穿越玩家，只是二周目的记忆的表现跟原本就有的精神病混合在了一起，事实上18章的克劳德气质上也不一样，让人怀疑是不是在某个时间点现在的克劳德知道了些什么</span><br>
</p><p><b>yukioryuffie: </b><br>
<span> 本帖最后由 yukioryuffie 于 2020-4-15 21:37 编辑 </span><br>
<span>但这个逻辑下骗局只能维持到这一部结尾，一旦打破了爱丽丝也就没有了顾虑，可以明摆着透露萨菲罗斯是纯反派他要毁灭世界、我也不一定会死所以不要被他蛊惑这种实话，甚至没有菲拉再干扰了。如果就是想要在原作剧本下胜利，老萨反而不该提前诱惑克，而是躲在一边在关键时刻搞事就行，最简单的就是把白魔石偷了。所以大方向肯定是有更大的利益，让萨菲罗斯觉得必须在逃出米德加这个时间点就暴露，必须让克帮忙，所以他的目标应该比“避免像原版那样死”要大，大到可能爱丽丝也不能明白，所以她啥都能说也没用。</span><br>
<span>而且事实上老萨前期给克的头疼暗示最后对下决心穿门打菲拉没啥用，克压根就没把那些理解成接下来爱会死，四五次AC镜头的消失是已经开始跟菲拉战斗后给出的画面。</span><br>
<span>另外我也同意5楼的说法，如果爱丽丝对情况很明确，那她未免也太不坚定了一些，她应该拼死也拉住克劳德，毕竟她之前眼看着圆盘落下也要维持原线路的稳定性，那死了多少人。考虑到她肯定当是正面人物塑造的，她应该还是对这件事云里雾里（她也的确在神罗高层赤红十三边说了自己也不太清楚，不知道为什么大部分人会忽略）。穿越说其实要求很严格，会有很多道德困境和时间点的考量，我还是更倾向于她是得到了星球的暗示，老萨越嚣张、星球就不得不暗示的越明确，直到最后老萨都能搞菲拉了、你再坚持原路线也没用了，星球干脆就实话实说——其实你不改菲拉也八成坚持不住了，自己看着办吧。于是她犹犹豫豫就跨过去了</span><br>
</p><p><b>De-Kolibre: </b><br>
<span> 本帖最后由 De-Kolibre 于 2020-4-15 22:30 编辑 </span><br>
<span>765PRO 发表于 2020-4-15 21:19</span><br>
<span>这不就有一个问题，合着最后克劳德理解错了爱丽丝的意思？按照本文爱丽丝立场应该是维护菲拉，即使牺牲自己 ...</span><br>
<span>以及第八章的extra任务“与花对话”，爱丽丝在做完支线回家之前会有一段花田的场景，而这里也有一段对白。</span><br>
<span>-（克劳德）花说了什么？</span><br>
<span>-（爱丽丝）它说辛苦了。骗你的，我什么也没听到，不过……不，没什么，反正说了你也不会相信。</span><br>
<span>-或许吧。但我不介意听你说说。</span><br>
<span>-真的吗？</span><br>
<span>-嗯。</span><br>
<span>-感觉就差一点点了，花朵们似乎想说些什么，似乎有什么事情要告诉我。我总有这种感觉。偏偏好像少了什么，差一点点就能传达给我了。总是这样，因此，我打算放弃了。</span><br>
<span>-我倒觉得你看起来不像要放弃的样子。</span><br>
<span>-那是因为我今天特别努力。</span><br>
<span>-今天特别做了什么吗？</span><br>
<span>-（笑）好，我们走吧。</span><br>
<span>爱丽丝跟花在对话，但她觉得说了克劳德也不会相信。在宝条实验室里，爱丽丝提起自己是古代中，**说了一句“我们生于星球，与星球对话，开拓星球”，爱丽丝回答“你好厉害！”，跟爱丽丝对话的表面上是花朵，实际上就是星球。</span><br>
<span>克劳德不知道未来会发生什么，但萨菲罗斯只给他传递了未来爱丽丝会死这个消息，在他看来这点就是坏的。而梦中与克劳德对话那一段，爱丽丝已经接受了自己会死这个既定事实，让克劳德不要爱上她也是希望克劳德不要重蹈当年的悲剧。在爱丽丝看来，接受命运选择自己死亡的结局，也比把命运全盘颠覆、让萨菲罗斯有胜利的机会来得好。因此她不愿意告诉克劳德未来会发生的事，就是希望克劳德不要为了自己能活下来而改变命运。听到爱丽丝说“星球真正的敌人是萨菲罗斯。所以我想阻止，希望克劳德……希望大家可以帮忙，只要我们并肩作战，一定能办得到。不过……这道墙是命运的阻碍，一旦进去……跨越了这道墙……大家都会改变。所以……抱歉，拦住了你。”他就以为命运的改变是让萨菲罗斯输掉的好改变，所以他迈过了命运墙，准备打倒菲拉和萨菲罗斯。</span><br>
<span>其实这个举动也是萨菲罗斯有意设的局，让克劳德只接受一部分未来的信息，进而认为未来的命运走向是坏的，心甘情愿去打菲拉。</span><br>
</p><p><b>hkguty: </b><br>
<span>我觉得这时的爱丽丝应该还没看到自己要死的旧线记忆，也许后面的篇章她会知道，但现在第一章里她的表现来看感觉不太像知道得那么多的样子，不然她的表现应该会更坦然。赛菲罗斯给克劳德闪白魔石坠落之类的片段其实完全没有起到任何暗示的作用，后面菲拉甚至还给克劳德闪AC里正篇回忆的片段，水葬爱丽丝的片段，然而克劳德明显还理解不了这些片段的内容，这些都是给屏幕外的玩家看的而已，克劳德还是保持着跟原版差不多的动机，而萨菲罗斯在透过菲拉看过原版的记忆之后动机已经不一样了，这两人充满了鸡同鸭讲的氛围。</span><br>
</p><p><b>沉睡城市: </b><br>
<span>萨的目的是让杰诺娃噬星吧？原版是他自己搬石头砸了自己的脚，杀了爱丽丝反而导致爱丽丝与星合体反击成功。</span><br>
<span>如果萨要反抗命运，直接干掉主角一票人，同时骚扰或者禁锢什么的让爱丽丝不能顺利发动大招就可以了，菲拉毫无能力阻拦萨，按道理说尚在剧情初期的主角们也没有抵抗萨的能力，那萨留下主角们是为了什么？</span><br>
<span>爱丽丝是了解原版的，我倾向她和萨一样是穿越回来的，本部终末大家选择了打破原版命运面对未知前途，按逻辑来说以后剧情势必有很多不同，但问题来了，制作组说过他们会在保持和改变原版之间做平衡，有不变的有变的，如何在这第一部已经展现出的逻辑中，让以后的剧情和原版有附和又有不同？第一部结局已经把自由度极端扩大了，日后剧情如何保持附和原作的部分？若是改得面目太非无疑对于REMAKE的名头来说就是败笔。</span><br>
</p><p><b>De-Kolibre: </b><br>
<span> 本帖最后由 De-Kolibre 于 2020-4-15 21:39 编辑 </span><br>
<span>yukioryuffie 发表于 2020-4-15 21:24</span><br>
<span>但这个逻辑下骗局只能维持到这一部结尾，一旦打破了爱丽丝也就没有了顾虑，可以明摆着透露萨菲罗斯是纯反派 ...</span><br>
<span>reddit上那位还有个猜测，菲拉之所以会出现，是因为他们就是跟着萨菲罗斯穿越时间线来的，来阻止萨菲罗斯改变命运。萨菲罗斯本人想要改变命运会受到菲拉极大的阻止，像神罗总裁办公室那段，一群菲拉围上去阻止他，被他劈开了。如果选择偷白魔石，菲拉会阻止他偷白魔石，哪怕拿到手了也会想方设法还回去。因此第一步就是要想办法除掉菲拉，而第一章里萨菲罗斯自己没动手，是借了克劳德的手，而且反倒让克劳德认为毁灭菲拉是正确的事。</span><br>
<span>而且菲拉里还有未来三人组（ENEMY REPORT里有写），即便是萨菲罗斯想要打败未来的主角团也是件棘手的事，还不如骗克劳德它们去除掉菲拉。</span><br>
</p><p><b>De-Kolibre: </b><br>
<span>yukioryuffie 发表于 2020-4-15 21:24</span><br>
<span>但这个逻辑下骗局只能维持到这一部结尾，一旦打破了爱丽丝也就没有了顾虑，可以明摆着透露萨菲罗斯是纯反派 ...</span><br>
<span>我也认为爱丽丝不是穿越。开头她根本不认识菲拉，第八章里还说过花朵总有什么事要告诉她，但她没能听到。如果是穿越那大可不必说自己不懂。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8 Lite, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>yukioryuffie: </b><br>
<span> 本帖最后由 yukioryuffie 于 2020-4-15 21:50 编辑 </span><br>
<span>De-Kolibre 发表于 2020-4-15 21:34</span><br>
<span>reddit上那位还有个猜测，菲拉之所以会出现，是因为他们就是跟着萨菲罗斯穿越时间线来的，来阻止萨菲罗斯 ...</span><br>
<span>我的主要观点是——太早了。从之前的剧情来看菲拉明显是客观的，无论它从何而来，它的举动是不管谁要改命它都要阻止、甚至是救命，并不是针对老萨下手。老萨作为一个自信并且实际上这个时间点的确比云片强的人，为何会觉得克能打败菲拉而他不能还要借克之手。他之前能输是自己把爱搞死了他应该知道，那现在反而应该把变异点向后推移而不是在米德加出口这么早的地方，越早未来越未知越不稳，爱丽丝一旦真那么懂明天就发白魔怎么办。只有目标超越原版生死，才会让这个决策提前。</span><br>
<span>我是同意认为老萨在骗克这个观点的，他肯定不是什么其实是为了拯救星球又不好意思说所以诱惑你的好人，只不过理想应该也不是单纯的不要死罢了。</span><br>
</p><p><b>手机战士: </b><br>
<span>菲拉是从哪来的？</span><br>
</p><p><b>小米稀饭-: </b><br>
<span>这游戏确定是重制版？怎么讨论剧情的比讨论其他层面东西的还多</span><br>
</p><p><b>De-Kolibre: </b><br>
<span>yukioryuffie 发表于 2020-4-15 21:47</span><br>
<span>我的主要观点是——太早了。从之前的剧情来看菲拉明显是客观的，无论它从何而来，它的举动是不管谁要改命 ...</span><br>
<span>因为原版最后是爱丽丝在生命之流里对抗陨石。至于菲拉这种会明显阻碍萨菲罗斯的东西，越早消失越好，赤红十三都说原版的未来是“即将抛下的景色”，这种萨菲罗斯必输的未来存在就是个威胁。</span><br>
<span>至于为什么要借主角团之手除掉菲拉而不是萨菲罗斯亲自出马，设想一下如果主角团被菲拉打败的话，那岂不是就是鹬蚌相争渔翁得利了吗，不管谁赢，都是对萨菲罗斯有利的。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8 Lite, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>沉睡城市: </b><br>
<span>De-Kolibre 发表于 2020-4-15 21:42</span><br>
<span>我也认为爱丽丝不是穿越。开头她根本不认识菲拉，第八章里还说过花朵总有什么事要告诉她，但她没能听到。 ...</span><br>
<span>认不认识菲拉和是否穿越根本没关系，原版爱丽丝遇刺时也不认识菲拉好吧。菲拉是由于出现想改变命运的人才出来的。</span><br>
<span>穿越回来的爱丽丝了解的只是原版剧情，但由于剧情的一些发展（比如云片准备杀红毛）和原版不同及菲拉出现，她也有些迷惘，花朵想告诉她的情报谁也不知道，她没听到也和是否穿越没任何关系。</span><br>
</p><p><b>雁落北山: </b><br>
<span>花朵应该是具有指代性的，更大可能应该是星球。</span><br>
</p><p><b>Zest: </b><br>
<span>De-Kolibre 发表于 2020-4-15 21:34</span><br>
<span>reddit上那位还有个猜测，菲拉之所以会出现，是因为他们就是跟着萨菲罗斯穿越时间线来的，来阻止萨菲罗斯 ...</span><br>
<span>我也这么认为的，但老萨这次的目的肯定不止原版开星球旅行找妈这么简单，可能他的目的是那个星云？老萨人气那么高，手游大厂完全可以把屠村的坏事写成是被JENOVA控制的，他现在要对利用自己的JENOVA（星云？）复仇，和云片暂时联手，变相洗白加入，最后打完幕后黑手后再和云片打剧情战</span><br>
</p><p><b>De-Kolibre: </b><br>
<span>雁落北山 发表于 2020-4-15 21:55</span><br>
<span>花朵应该是具有指代性的，更大可能应该是星球。</span><br>
<span>我觉得就是。巴 雷 特在提起古代种的时候说了一句“我们生于星球，与星球对话，开拓星球”，爱丽丝回答“你好厉害！”，跟爱丽丝对话的就是星球。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8 Lite, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>Zest: </b><br>
<span>手机战士 发表于 2020-4-15 21:47</span><br>
<span>菲拉是从哪来的？</span><br>
<span>不满新剧情的顽固不化老玩家的怨念</span><br>
</p><p><b>yxzdr: </b><br>
<span> 本帖最后由 yxzdr 于 2020-4-15 22:22 编辑 </span><br>
<span>确实，这两天最多的帖子居然是讨论剧情的，一个月前谁能想到。不知道当初说重制版怕什么剧透的人有什么感想现在。</span><br>
</p><p><b>yukioryuffie: </b><br>
<span>De-Kolibre 发表于 2020-4-15 21:52</span><br>
<span>因为原版最后是爱丽丝在生命之流里对抗陨石。至于菲拉这种会明显阻碍萨菲罗斯的东西，越早消失越好，赤红 ...</span><br>
<span>前者可以说是两种逻辑，有人觉得最后改稳妥，有人觉得早点改有容错空间。后者的话你这种解释我可以接受。</span><br>
<span>不过爱丽丝一定不可以早早知道一切，不然这个人物观感就太微妙。即卫宫切嗣式道德困境，你既然选择了舍去圆盘下人的性命也要保更大的未来，为什么不保到最后。所以她途中一定要比老萨知道的少、知道的浅，且在某个时间点开始会得到改变未来后果严重的暗示（一般作品里会安排一段试图改好，结果只维持一段时间好，长远后果其实更差的情况来吓得主角不敢动，比如蝴蝶效应）。但她最后时刻一定有这个概念——如果这时候不改老萨造成的危难“可能”会大于原版路线。不然克劳德说一句去吧就去了，他的一句话比圆盘下那么多人的命还重要么，比一个稳定的未来还重要么，正面人物不能是这种形象</span><br>
</p><p><b>765PRO: </b><br>
<span>De-Kolibre 发表于 2020-4-15 21:27</span><br>
<span>以及第八章的extra任务“与花对话”，爱丽丝在做完支线回家之前会有一段花田的场景，而这里也有一段对白 ...</span><br>
<span>在最后一章拥有记忆的爱丽丝，最佳选择应该是走原路线，也就是不去打破命运之墙，剧情中的爱丽丝应该表现的更加坚决一点，然而现在的爱丽丝却很轻易的接受了挑战菲拉这一选择，看起来爱丽丝很清楚在此时此刻打败菲拉的后果，而把选择权交给了克劳德，无论克劳德选择挑战或者不挑战爱丽丝都能接受。</span><br>
<span>萨菲罗斯做的许多操作也许确实是为了诱导克劳德的选择，但问题就在于爱丽丝对于克劳德的选择也是接受的，如果萨菲罗斯的操作纯粹是为了借助主角之手打败菲拉，让克劳德产生错觉，这一说法的结论其实是克劳德选择步入命运之门的这个决定是有好坏的，萨菲罗斯想诱导克劳德选择坏的选项，既然这样那爱丽丝的阻止也太软弱了点，实际看来爱丽丝的阻止更像一个风险高知</span><br>
<span>不过这一理论本身确实很有诱惑力，其实我感觉这一次的老萨跟爱丽丝在利害关系上某些地方是重合的，所以最后这个命运墙里爱丽丝表现才这么暧昧</span><br>
<span>不过话说回来现在的主角一行真的能够打败老萨吗，老萨现在出来跟克劳德干一架意义又在哪呢，难道是为了跟克劳德找机会独处来拉拢吗</span><br>
</p><p><b>De-Kolibre: </b><br>
<span>稍微改动了下爱丽丝篇的内容。</span><br>
</p><p><b>yukioryuffie: </b><br>
<span>765PRO 发表于 2020-4-15 22:20</span><br>
<span>在最后一章拥有记忆的爱丽丝，最佳选择应该是走原路线，也就是不去打破命运之墙，剧情中的爱丽丝应该表现 ...</span><br>
<span>我觉得爱丽丝的这个犹豫真的太难揣测了。什么情况会让她觉得改不改都行，毕竟她又不惜命，那如果按原路线肯定100%好啊，有什么犹豫的就是不要改。只有“不一定”“可能”“说不好”比原路线要惨呢的这种情况在，才能让这个选项变成他人给予一点鼓励就能勇于尝试。</span><br>
<span>其实我觉得从老萨给克最后展示的PPT来开，他想表示的好像是未来这个球要炸哦。这对杰诺瓦的确是损失，毕竟考察一番挺喜欢这球的还准备过个几百年卷土重来呢，不过杰同志光在乎球不在乎人所以如果让老萨改在前那可能球在人亡了，这个后果的确比保持不动会迎来的好结局要惨</span><br>
</p><p><b>怀沙汨罗: </b><br>
<span>沉睡城市 发表于 2020-4-15 21:31</span><br>
<span>萨的目的是让杰诺娃噬星吧？原版是他自己搬石头砸了自己的脚，杀了爱丽丝反而导致爱丽丝与星合体反击成功。 ...</span><br>
<span>很简单，下一部改名reboot，再下一部reunion你以为我是重制，其实我是re计划啦。</span><br>
</p><p><b>黑夜守望者: </b><br>
<span>怀沙汨罗 发表于 2020-4-15 22:38</span><br>
<span>很简单，下一部改名reboot，再下一部reunion你以为我是重制，其实我是re计划啦。 ...</span><br>
<span>这个可以有真这样我保证绝不黑7RE和北野野</span><br>
</p><p><b>765PRO: </b><br>
<span>yukioryuffie 发表于 2020-4-15 22:36</span><br>
<span>我觉得爱丽丝的这个犹豫真的太难揣测了。什么情况会让她觉得改不改都行，毕竟她又不惜命，那如果按原路线 ...</span><br>
<span>对的，最后爱丽丝也说萨菲罗斯眼中只有星球和自己，为了保护这两者他什么都干的出</span><br>
<span>萨菲罗斯最后开了门邀请主角进去，爱丽丝也只是简单的阻止了一下，可能对于打败菲拉这个改变的起点这两人都是认同的</span><br>
</p><p><b>黑夜守望者: </b><br>
<span>yxzdr 发表于 2020-4-15 22:14</span><br>
<span>确实，这两天最多的帖子居然是讨论剧情的，一个月前谁能想到。不知道当初说重制版怕什么剧透的人有什么感想 ...</span><br>
<span>有什么感想？当然还是不怕剧透啊，多亏了剧透我打算出齐了看情况再决定买不买。毕竟我觉得原版就很完美了，没什么梦要圆了</span><br>
</p><p><b>怀沙汨罗: </b><br>
<span>加一个证据，reddit老铁解释老萨那句“末日前七秒”了:这指的是97原版萨菲罗斯从天而降刺杀爱丽丝的场景，刚好七秒。这样的诱导无疑说明老萨穿越回来就是想阻止爱丽丝死后发动神圣的结局。</span><br>
</p><p><b>isaacpang524: </b><br>
<span>sephiroth洗不洗白另説，但如果穿越回來還是跟原版一樣目的的話，未免太工具人了</span><br>
</p><p><b>怀沙汨罗: </b><br>
<span>765PRO 发表于 2020-4-15 22:20</span><br>
<span>在最后一章拥有记忆的爱丽丝，最佳选择应该是走原路线，也就是不去打破命运之墙，剧情中的爱丽丝应该表现 ...</span><br>
<span>无疑就是想进一步误导克劳德，那句末日前七秒就是想避免爱丽丝回到生命之流阻止他。</span><br>
</p><p><b>De-Kolibre: </b><br>
<span>怀沙汨罗 发表于 2020-4-15 22:45</span><br>
<span>加一个证据，reddit老铁解释老萨那句“末日前七秒”了:这指的是97原版萨菲罗斯从天而降刺杀爱丽丝的场景， ...</span><br>
<span>还在想那七秒的意义、算哪句台词是七秒，现在懂了，感谢！</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8 Lite, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>765PRO: </b><br>
<span>怀沙汨罗 发表于 2020-4-15 22:47</span><br>
<span>无疑就是想进一步误导克劳德，那句末日前七秒就是想避免爱丽丝回到生命之流阻止他。 ...</span><br>
<span>如果这样的话，之后的剧情难道说爱丽丝会想办法自杀？？或者找其它方法回到生命之流吗，毕竟在克劳德一行击杀菲拉的这个现实，爱丽丝为了确保萨菲罗斯阴谋不得逞应该诱导克劳德一行往原作走向靠</span><br>
</p><p><b>mcq_2: </b><br>
<span>765PRO 发表于 2020-4-15 21:19</span><br>
<span>这不就有一个问题，合着最后克劳德理解错了爱丽丝的意思？按照本文爱丽丝立场应该是维护菲拉，即使牺牲自己 ...</span><br>
<span>故事里面克劳德看到的幻觉太多了，比如有一段是他看到圆盘掉下一部分。他本人一直认为自己看到是幻觉，包括好几次看到萨菲罗斯。但是游戏里对于克劳德为什么会发生幻觉，尤其是哪些是幻觉，哪些是未来预知，哪些是实景都没有说清楚，甚至是刻意的玩蒙太奇搞得含糊不清。</span><br>
</p><p><b>De-Kolibre: </b><br>
<span>yukioryuffie 发表于 2020-4-15 22:36</span><br>
<span>我觉得爱丽丝的这个犹豫真的太难揣测了。什么情况会让她觉得改不改都行，毕竟她又不惜命，那如果按原路线 ...</span><br>
<span>梦中与克劳德对话那一段，爱丽丝已经接受了自己会死这个既定事实，让克劳德不要爱上她也是希望克劳德不要重蹈当年的悲剧。在爱丽丝看来，接受命运选择自己死亡的结局，也比把命运全盘颠覆、让萨菲罗斯有胜利的机会来得好。因此她不愿意告诉克劳德未来会发生的事，就是希望克劳德不要为了自己能活下来而改变命运。</span><br>
<span>她知道未来会发生什么，但现在又没法告诉克劳德“我会死，死了以后你才能赢”，要不然克劳德一定会想办法改变命运让她活下来。所以她陷入了说与不说的矛盾之中，而不知道未来的克劳德最后还是选择了迎战萨菲罗斯和菲拉。</span><br>
</p><p><b>怀沙汨罗: </b><br>
<span>视频地址:https://www.youtube.com/watch?v=wiKfhIRcOfc</span><br>
<span>很明显了。</span><br>
</p><p><b>mcq_2: </b><br>
<span> 本帖最后由 mcq_2 于 2020-4-15 22:56 编辑 </span><br>
<span>怀沙汨罗 发表于 2020-4-15 22:45</span><br>
<span>加一个证据，reddit老铁解释老萨那句“末日前七秒”了:这指的是97原版萨菲罗斯从天而降刺杀爱丽丝的场景， ...</span><br>
<span>我怎么觉得是对应的上帝七天创世，所以说了个7秒毁灭世界的设定。拿cg过场的时间来说是不是考据过头了。</span><br>
<span>而且ff7里面关于7这个数字的哏也太多了。</span><br>
</p><p><b>765PRO: </b><br>
<span>mcq_2 发表于 2020-4-15 22:53</span><br>
<span>故事里面克劳德看到的幻觉太多了，比如有一段是他看到圆盘掉下一部分。他本人一直认为自己看到是幻觉，包 ...</span><br>
<span>克劳德看到萨菲罗斯的幻觉都跟手臂上有数字的男人有关，克劳德旁边的邻居也来了个奇怪的人，re7完全没讲这些人的事迹，感觉藏的东西实在太多了</span><br>
</p><p><b>萩原组土狼p: </b><br>
<span>第二部或者后面我感觉会着重写一下zacks，最后我看他大概也是改变了命运，最后克劳德看见他说“赢了，这是真的吗”应该也是对自己改变了命运有了认知，感觉他在暗线里面也做了很多事，算是里主角？</span><br>
</p><p><b>De-Kolibre: </b><br>
<span>765PRO 发表于 2020-4-15 22:56</span><br>
<span>克劳德看到萨菲罗斯的幻觉都跟手臂上有数字的男人有关，克劳德旁边的邻居也来了个奇怪的人，re7完全没讲 ...</span><br>
<span>第八章支线那个代号2的神秘男子（也是最后抱着人从神罗大厦上摔下去的那位）走后，旁边的孩子会说一句“他以前是神罗战士”。这些都是被注射杰诺瓦细胞改造了的神罗战士。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8 Lite, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>怀沙汨罗: </b><br>
<span>mcq_2 发表于 2020-4-15 22:55</span><br>
<span>我怎么觉得是对应的上帝七天创世，所以说了个7秒毁灭世界的设定。拿cg过场的时间来说是不是考据过头了。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>对应创世七天不就该用灭世七天咩，特意用七秒这么短时间却还强调“时间足够”，只有形容角色命运的瞬间扭转才更恰当吧。</span><br>
</p><p><b>成神123: </b><br>
<span>这次的重制从某种程度上来说算是相当成功了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>yukioryuffie: </b><br>
<span> 本帖最后由 yukioryuffie 于 2020-4-15 23:08 编辑 </span><br>
<span>楼主，这个位置</span><br>
<span>- 另一边有什么？</span><br>
<span>- 自由。但自由是很可怕的，就像这片天空一样。那是过去人们的声音，循环于星球的生命的呐喊。</span><br>
<span>这里有点记述错误，误导后果比较大。实际上是：</span><br>
<span>- 另一边有什么？</span><br>
<span>- 自由。但自由是很可怕的，就像这片天空一样。</span><br>
<span>（爱转身）</span><br>
<span>- 你听到了星球的哀嚎吧。那是过去人们的声音，循环于星球的生命的呐喊。</span><br>
<span>- 是萨菲罗斯造成的吧？</span><br>
<span>- 嗯，他根本不在乎这些哀号。平凡却无可取代的日子、喜悦及幸福，肯定也不悲他放在眼里。即使失去重要的人，也不会痛苦和悲号。萨菲罗斯只在乎星球和他自己，为了守护这两者，他什么都做得出来。那样是错的。星球真正的敌人是萨菲罗斯。所以我想阻止，希望克劳德……希望大家可以帮忙，只要我们并肩作战，一定能办得到。不过……这道墙是命运的阻碍，一旦进去……跨越了这道墙……大家都会改变。所以……抱歉，拦住了你。</span><br>
<span>-（克劳德）不必迷惘，一起打倒萨菲罗斯吧。</span><br>
<span>关键点：1、菲拉风暴是星球生命的呐喊。2、菲拉的产生的确是因为老萨。3、萨菲罗斯能搞出菲拉是因为要守护星球和他自己的命，但它不在乎星球上生命体的正常生活，可以去人要球（当然想保球第一步是别让自己像既定事项那样挂了）</span><br>
<span>所以直接目标是不要死，终极目标是保球</span><br>
</p><p><b>De-Kolibre: </b><br>
<span> 本帖最后由 De-Kolibre 于 2020-4-15 23:09 编辑 </span><br>
<span>yukioryuffie 发表于 2020-4-15 23:03</span><br>
<span>楼主，这个位置</span><br>
<span>- 另一边有什么？</span><br>
<span>- 自由。但自由是很可怕的，就像这片天空一样。那是过去人们的声音，循环 ...</span><br>
<span>我的暂停技术太垃圾了，十七十八章还不能截图，说不定漏掉了一些对话，等下我再看一下剧情</span><br>
<span>已改正对话，谢谢。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8 Lite, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>hkguty: </b><br>
<span>怀沙汨罗 发表于 2020-4-15 22:53</span><br>
<span>视频地址:https://www.youtube.com/watch?v=wiKfhIRcOfc</span><br>
<span>很明显了。</span><br>
<span>感觉太强行了点，而且他这视频好像也不是真的刚好7秒的样子，最后一秒跳了一下</span><br>
</p><p><b>mcq_2: </b><br>
<span>怀沙汨罗 发表于 2020-4-15 23:00</span><br>
<span>对应创世七天不就该用灭世七天咩，特意用七秒这么短时间却还强调“时间足够”，只有形容角色命运 ...</span><br>
<span>不，我是觉得这里用几秒单纯为了显示急迫性而已，具体是7秒还是10秒都没什么区别。</span><br>
</p><p><b>mcq_2: </b><br>
<span>yukioryuffie 发表于 2020-4-15 23:03</span><br>
<span>楼主，这个位置</span><br>
<span>- 另一边有什么？</span><br>
<span>- 自由。但自由是很可怕的，就像这片天空一样。那是过去人们的声音，循环 ...</span><br>
<span>这里把萨菲罗斯作为大boss突然丢出来没铺垫，太唐突了。是不是每一部到最后都还要再打一次萨菲罗斯啊。</span><br>
</p><p><b>yukioryuffie: </b><br>
<span> 本帖最后由 yukioryuffie 于 2020-4-15 23:23 编辑 </span><br>
<span>最后的最后单挑前，老萨说“我们的星球似乎会成为那个的一部分。我不想消失，也不想消灭你。“。首先就是“那个”指的是什么，我顺着他的眼光纯粹看图感觉像是星云星系之类的东西。因为我对天文学实在不了解不知道那个景象是不是宇宙爆炸或者星系爆炸，所以不能确定他的逻辑是不是——未来这个球会炸的，炸了我就没了，我真的不想没了，也不想让你也没了。</span><br>
<span>我感觉老萨和爱是有点利益交集的，就是肯定都不想星球完蛋。但老萨为了星球不完蛋是什么都做的出来，但爱可能就是——找到完蛋和人类好好生活之间的平衡点。</span><br>
<span>其实我打这段的时候有点想到科幻电影常见桥段——地球会被贪婪的人类自己作死，AI机器人为了球的长远发展会选择囚禁人类，自私严格点的甚至是把人当电池——黑客帝国</span><br>
</p><p><b>怀沙汨罗: </b><br>
<span>hkguty 发表于 2020-4-15 23:07</span><br>
<span>感觉太强行了点，而且他这视频好像也不是真的刚好7秒的样子，最后一秒跳了一下 ...</span><br>
<span>https://b23.tv/BV1c4411w7Rs</span><br>
<span>02:27-02:34 应该没有剪辑。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1924361[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
