<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>原始母系社会中女性地位真的比男性高？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>原始母系社会中女性地位真的比男性高？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:21:12 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>原始母系社会中女性地位真的比男性高？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1833917-1-1.html</link>
      <description>原始母系社会中女性地位真的比男性高？&#13;
我见过最常见的解答是，女性地位比男性高，因为女性摘果子获取的食物比男性狩猎获取食物来的稳定，在加上孩子不知道爹只知道妈，所以族群传承的知识和文化都是母亲掌握。

可是当我思考到，原始母系社会对应的社会制度应该是原始共产主义，生产力低下导致人与人根本就没有什么大的差距才对。而掌握知识和文化的母亲也不可能是所有的女性，必然是族群里年纪大或者生育最多的女性。

可是青年男性的身体素质强啊，生存环境如此恶劣一名打架能力强的男性恐怕比一名打架能力弱的女性在危机时刻作用更大。

所以我想原始母系社会中极少数女性和少数男性共同组成领导班子，而大多数男性战时保卫族群，平常参与狩猎为族群提供少量的较优质的食物，而广大的女性则只负责采摘和繁育。

当然族群没有那么多生产力来支撑建立不同的阶级，所以只是分工的不同，毕竟大家不饿死都很艰难了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>z曾晓明: </b><br>
<span>原始母系社会中女性地位真的比男性高？</span><br>
<span>我见过最常见的解答是，女性地位比男性高，因为女性摘果子获取的食物比男性狩猎获取食物来的稳定，在加上孩子不知道爹只知道妈，所以族群传承的知识和文化都是母亲掌握。</span><br>
<span>可是当我思考到，原始母系社会对应的社会制度应该是原始共产主义，生产力低下导致人与人根本就没有什么大的差距才对。而掌握知识和文化的母亲也不可能是所有的女性，必然是族群里年纪大或者生育最多的女性。</span><br>
<span>可是青年男性的身体素质强啊，生存环境如此恶劣一名打架能力强的男性恐怕比一名打架能力弱的女性在危机时刻作用更大。</span><br>
<span>所以我想原始母系社会中极少数女性和少数男性共同组成领导班子，而大多数男性战时保卫族群，平常参与狩猎为族群提供少量的较优质的食物，而广大的女性则只负责采摘和繁育。</span><br>
<span>当然族群没有那么多生产力来支撑建立不同的阶级，所以只是分工的不同，毕竟大家不饿死都很艰难了。</span><br>
</p><p><b>化境: </b><br>
<span>与其说是地位高，不如说是没有贞操限制，自由物化自己，就让男人厮杀，哪个男人牛逼就睡谁。</span><br>
<span>现在有贞操道德限制，女人攀岩附势也不能太明显，太明显了最后反而什么都得不到。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>罗杰丁: </b><br>
<span>你看看摩梭人就知道了，地位高的是老祖母，一个家族都是她生的后代嘛！但是家里大事小事，肯定信任自己儿女，儿子体格壮，负责体力活，女儿掌握内务，他们是一母同胞的亲人，又不存在性关系，互相之间没有什么可以争夺的。家里下一代则是女儿生出来的孩子，舅舅替代了父亲的位置，教导男孩子。</span><br>
<span>而且他们也没有很歧视不生育的妇女，因为这不是娶来的媳妇啊，是自己家族的女儿，有血缘关系的，即使不生也是亲人，只要其他姐妹有孩子就行了。</span><br>
</p><p><b>cumbland: </b><br>
<span>母系社会只是以母系认定家庭。女性的权力不见得有多大，以非洲一些部落为例，因为不存在丈夫，所以女性的兄弟掌握家庭的权力。也就是所谓的舅权</span><br>
</p><p><b>拣尽寒枝: </b><br>
<span>走婚</span><br>
</p><p><b>ww-stl: </b><br>
<span>罗杰丁 发表于 2019-5-24 08:54</span><br>
<span>你看看摩梭人就知道了，地位高的是老祖母，一个家族都是她生的后代嘛！但是家里大事小事，肯定信任自己儿女 ...</span><br>
<span>摩梭人地位高的是舅舅和太舅舅。</span><br>
</p><p><b>chobits99: </b><br>
<span>大象和鲸鱼都是母系，首领是祖母之类的，族群里也有小伙子</span><br>
</p><p><b>叶子啊叶子: </b><br>
<span>有人看过木府风云吗？纳西族那个</span><br>
<span>据说纳西族就是有父系、母系、父系母系同时存在的三种状况。</span><br>
<span>木府风云就是父权和母权同时存在，出去打仗是父亲主导，但是在家里主位坐的是母亲，父亲只能坐在下面侧位，家主也是母亲说了算。</span><br>
<span>图阿雷格族男人戴面纱、女人不用戴面纱……</span><br>
<span>只能说这玩意儿各地各族不一定什么发展趋势。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>TonyKune: </b><br>
<span>母系不一定是所有人种都经历过的阶段</span><br>
<span>你见过猴子或猩猩是母的带头的吗？</span><br>
</p><p><b>ftqwer: </b><br>
<span>觉得母系社会普遍存在过的看猴子猩猩族群就行了。</span><br>
</p><p><b>688i: </b><br>
<span>没有任何证据说明男人采集食物不如女人。</span><br>
</p><p><b>ww-stl: </b><br>
<span>叶子啊叶子 发表于 2019-5-24 09:13</span><br>
<span>有人看过木府风云吗？纳西族那个</span><br>
<span>据说纳西族就是有父系、母系、父系母系同时存在的三种状况。</span><br>
<span>木府风云就是 ...</span><br>
<span>1.要搞清楚父系母系和父权母权的区别。</span><br>
<span>2.父权母权共存……古欧洲算不算？武则天叶卡捷琳娜算不算？汉代等朝的专权母系外戚算不算？要说父权母权并存，现在就是啊。</span><br>
</p><p><b>血狂毘沙门: </b><br>
<span>大概母系社会就跟现在的狮子差不多吧</span><br>
<span>铁打的狮群 流水的公狮</span><br>
<span>公的只负责干干干和巡视领地</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>早期还有宗教信仰加成，母系氏族里女性也担任类似祭祀的角色，往前翻翻早期信仰基本都是母系的。</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span> 本帖最后由 自组织临界 于 2019-5-23 23:44 编辑 </span><br>
<span>成年男性死亡率高，女性环境相对安全，母系的传承性远远比父系稳定。因为男性死亡率下降才能转变为父系社会。</span><br>
<span>图阿雷格人不仅在血缘和文化传统上和大多数撒哈拉以南非洲黑人民族明显不同，与其他信奉伊斯兰教的北非民族也有所差异，可以说是伊斯兰教扩张前北非游牧民文化的代表。在图阿雷格人的社会中，男女地位非常“平等”：他们的成年男性戴面罩，女性反而不需要；女性可以自由恋爱、结婚、离婚，甚至还可以独立拥有个人财产；财产和职位则可以母女相传。这一方面是由于图阿雷格人以女性承担文化传承任务，另一方面则是全世界游牧民族的普遍共性，是经济基础决定上层建筑的典型例子。</span><br>
<span>图阿雷格人能在历史上占据如此重要的地位，显然不是靠在贫瘠的撒哈拉养骆驼。他们真正的主业，是穿越撒哈拉沙漠做黄金、食盐和奴隶贸易，以及劫掠撒哈拉周边其他民族和商队。在这种条件下形成的图阿雷格人传统社会，是一个典型的为战争和劫掠而生的军事组织架构：最高层是作为军事领袖的首领和贵族阶层，中上层是作为战士的自由民，中下层是工匠，底层是奴隶。如果不让妇女享有更多的权利和自由，战士死亡后，家庭就会分崩离析。</span><br>
</p><p><b>dcatzz: </b><br>
<span>现在社会也还是有两种社会组织形式残余吧。。。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>dafengfei: </b><br>
<span>在没有剩余分配导致出现阶级出现婚姻之前，原始社会基本上是只知其母不知其父的，以血缘为纽带的部落是母系的是理所当然的事情，最早的夏后氏这种对首领的称呼就是来源于对年长母性首领的称呼，王都是后来的男性首领的叫法了</span><br>
</p><p><b>TonyKune: </b><br>
<span>我觉得至少要明确有地母神崇拜的才能判定曾经经历过母系社会</span><br>
<span>生殖崇拜有母系也有父系，这个不好说的</span><br>
</p><p><b>火炎龙: </b><br>
<span>其实那个时候一个聚落就是一个老祖母下的大家庭</span><br>
<span>没有足够的剩余利益分配的情况下，血缘纽带足够维系</span><br>
<span>权力由于知识传承则是“老人”共和，由于女性一般负责采集而且自然寿命较长，最后掌管决定权的多是老祖母及其子女（太舅、太姨），如果文明发展良好进入部落间竞争而不是自然竞争的时期，对外战争重要性上升，那么舅权也会逐渐放大的。</span><br>
</p><p><b>dokimi: </b><br>
<span>自组织临界 发表于 2019-5-24 09:39</span><br>
<span>游牧民族成年男性死亡率高，女性环境相对安全，母系的传承性远远比父系稳定。农耕文化稳定下来以后才因为男 ...</span><br>
<span>说了多少次了，游牧这种生产生活方式的出现比农业晚几千年。</span><br>
<span>不是游牧-农业，而是狩猎采集先分化出农业，再分化出游牧。</span><br>
</p><p><b>CIV6: </b><br>
<span>在完全变成父系社会之前大部分只知其母不知其父，家里最老的女性掌握最高权威</span><br>
</p><p><b>CIV6: </b><br>
<span>ww-stl 发表于 2019-5-24 09:19</span><br>
<span>1.要搞清楚父系母系和父权母权的区别。</span><br>
<span>2.父权母权共存……古欧洲算不算？武则天叶卡捷琳娜算不算？汉代 ...</span><br>
<span>古欧洲哪里父权母权共存了。。。武则天叶卡捷琳娜明明是父权独裁高峰中产生的异数。过过脑袋再说话</span><br>
</p><p><b>yixiaqqq: </b><br>
<span>都讨论一百回了，母系不是女尊</span><br>
</p><p><b>nanrendu: </b><br>
<span> 本帖最后由 nanrendu 于 2019-5-24 10:31 编辑 </span><br>
<span>688i 发表于 2019-5-24 09:17</span><br>
<span>没有任何证据说明男人采集食物不如女人。</span><br>
<span>有的。</span><br>
<span>比如昆虫采集花蜜时，对花朵有比人类更多的对色彩分辩能力。人类采集果实时需要对果实（品种状态等）色彩的辩识能力。</span><br>
<span>从人类色盲率上，男人比女人色盲人数多，男人有些人基因己经失去三色视锥细胞，只有二个色。而女人有些人有四色视锥细胞，比一般人类看到的色彩更多。</span><br>
<span>现在有学者认为，农业种植技术最初是女性发明的，我觉得有一定说服力，因为当时接触种子最多的是负责采集的女性。</span><br>
</p><p><b>螺纹: </b><br>
<span>几千年前遗迹考古都能发现明显战争行为的…母系总觉得没法应付</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>dokimi 发表于 2019-5-23 23:19</span><br>
<span>说了多少次了，游牧这种生产生活方式的出现比农业晚几千年。</span><br>
<span>不是游牧-农业，而是狩猎采集先分化出农业 ...</span><br>
<span>游牧不游牧的不是关键，男的容易死在外面才是关键。</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>螺纹 发表于 2019-5-23 23:31</span><br>
<span>几千年前遗迹考古都能发现明显战争行为的…母系总觉得没法应付</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上 ...</span><br>
<span>恰恰是冲突导致的男性死亡率才导致了母系传承的必要性。很简单，爸爸太容易死在外面了</span><br>
</p><p><b>薄皮破船: </b><br>
<span>自组织临界 发表于 2019-5-24 09:39</span><br>
<span>游牧民族成年男性死亡率高，女性环境相对安全，母系的传承性远远比父系稳定。农耕文化稳定下来以后才因为男 ...</span><br>
<span>游牧比农耕晚</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>薄皮破船 发表于 2019-5-23 23:43</span><br>
<span>游牧比农耕晚</span><br>
<span>男性死亡率高才是关键</span><br>
</p><p><b>徐熙媛: </b><br>
<span> 本帖最后由 徐熙媛 于 2019-5-24 11:22 编辑 </span><br>
<span>母系氏族也不是一下子转成父系的，远古时代，很长时间内是母系和父系共存，母系社会残留的时间比你预想的要长得多。</span><br>
<span>中华上下五千年，至少轩辕黄帝时代已经算父系社会了，但黄帝25个儿子，史书里只记载了黄帝正妻螺祖的两个儿子玄嚣、昌意的后裔，黄帝到夏朝的800年（一般称为五帝时代），君主都是黄帝这两个嫡子玄嚣、昌意的子孙，在这两系家族里互相禅让，后世所有的轩辕子孙，几乎所有现代姓氏，血统都可以追溯到黄帝这两个嫡子上；那么其他23个庶子难道都绝后了么？不可能，也即在当时人们观念里，其他庶子大概和养子没啥区别，没列入族谱；这和封建社会里庶子也算族谱完全不一样。</span><br>
<span>黄帝之后过了800年，第一个世袭王朝的姓氏还是夏后氏，可以推测此时夏后≈夏王，都可以算君主；黄帝后过了三千年，直到距今两千年前的汉代，母系的舅权还是很有力量，汉朝皇太子一般被以母姓称呼（卫太子……），外戚势力一般贯穿整个汉代，哪怕有王莽篡位先例，东汉的皇室舅权仍然强大，当然，东汉有太监制衡外戚，比西汉好些。</span><br>
<span>汉朝覆灭后，汉人的母系残留基本很少了，之后汉人血统只认父系，基本不认母系了，但这距离黄帝时代已经过了3000年以上；</span><br>
<span>不过五胡十六国的那些胡人王朝，母系残留更多，刘渊只有汉朝皇室母系，也自认为汉朝宗室后裔，北魏直接立子杀母，防止外戚干政。</span><br>
<span>公元以后这2000年，汉人一直是全世界最父系至上的男权民族，远古的母系习惯早已消失殆尽，目前现代的母系风俗，已经和远古时代没啥关系，基本都是蛮夷带来的，比如最典型的例子，成吉思汗的后裔，被称为黄金家族，一般是指成吉思汗四个嫡子的后裔，也即他正妻孛儿帖的四个儿子，而成吉思汗姬妾很多，其它众多庶子都没被算成黄金家族，甚至大多没列入族谱，而成吉思汗嫡长子术赤的血统存疑，可能是喜当爹，这也算……</span><br>
<span>说真的，这母系残留，比黄帝那时还明显。</span><br>
<span>到了明朝，汉人当政，就反过来了，庶子统统算后裔，嫡子被庶子的势力围攻，反而很难当皇帝，老是被搞。</span><br>
<span>清朝嘛，算是胡汉混血，康熙、嘉庆的生母都是汉人，所以介于元朝和明朝之间，嫡子待遇不如元朝，但比明朝好得多，大多数皇帝还是希望尽量给嫡子继位，不过嫡子还是容易被搞。</span><br>
<span>也即是说，和人们先入为主的观念（汉人传统是要立嫡子、胡人不看重嫡庶）完全相反，母系残留更多的胡人，其实更看重嫡庶，甚至和欧洲那些家族一样，族谱只列嫡子，哪怕这嫡子可能是喜当爹来的，庶子（对应欧洲的情妇私生子）不列入族谱，很难分到家产，地位甚至不如嫡女。</span><br>
<span>汉人则是2000年纯粹父系社会，庶子都会列入族谱，分家产时也有一份（虽然比嫡子要少），庶子地位比嫡女高</span><br>
</p><p><b>不会武术: </b><br>
<span>是吗，，我一直以为是原始人没接受过性教育不知道生孩子还需要男人。。</span><br>
</p><p><b>ww-stl: </b><br>
<span>自组织临界 发表于 2019-5-24 10:41</span><br>
<span>恰恰是冲突导致的男性死亡率才导致了母系传承的必要性。很简单，爸爸太容易死在外面了 ...</span><br>
<span>但是战斗结束，孩子们很快就会有新爸爸的。</span><br>
</p><p><b>ww-stl: </b><br>
<span>不会武术 发表于 2019-5-24 11:34</span><br>
<span>是吗，，我一直以为是原始人没接受过性教育不知道生孩子还需要男人。。</span><br>
<span>狮子猴子都知道的事情，人类反而不知道，不觉得奇怪吗？ </span><br>
</p><p><b>dafengfei: </b><br>
<span>ww-stl 发表于 2019-5-24 11:37</span><br>
<span>狮子猴子都知道的事情，人类反而不知道，不觉得奇怪吗？</span><br>
<span>公狮子在打败上一个首领后会杀死所有小狮子，保证下一代都是自己的后代，大部分猴子都有发情期，发情的时候守着就行，也能保证自己的后代。</span><br>
<span>但是人类不一样啊，人类女人没有外在发情表现，隐性排卵，随时可以交配，男性很难分辨哪一个小孩儿是自己的后代，而哺乳期的存在导致每个人都知道自己的母亲是哪一个，还有最重要的一点，母系社会的基础是出现氏族部落，这个跟动物群体还是不一样的，认知水平不一样，不能用狮子群猴群来类比人类的氏族部落。情况相反但是导致类似结果的还有倭猩猩，一直发情也导致雌性首领这种与其他猴子猩猩不一样的社会关系。</span><br>
<span>还有一点要搞清楚，母系社会不是女权社会，母系社会的几个特点，没有对偶家庭，只知其母不知其父，娘亲舅大，上一代你知道与你有血缘关系的一定是母亲祖母和舅舅，就算是早起类似家庭的存在也不能保证下一代都是父亲的后代。母系社会的氏族也有捕猎活动和对外战争，也需要男人，这个氏族是依附血缘关系组成的，舅权就是从这儿来的，另外氏族最重要的是知识传承，这个就是部落里最年长的女性，一般是被认为首领的，但是也不意味着这个首领掌握着所有的权利，像战争这种很可能就是舅舅党们掌握的。</span><br>
</p><p><b>数据库停止响应: </b><br>
<span>两姨亲不叫亲, 死了姨姨断了根; 姑舅亲才叫亲, 打断骨头连着筋</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1833917[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
