<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>恨国党传媒：书号收缩下的大陆出版业</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>恨国党传媒：书号收缩下的大陆出版业</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:51:13 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>恨国党传媒：书号收缩下的大陆出版业[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1829004-1-1.html</link>
      <description>恨国党传媒：书号收缩下的大陆出版业&#13;
 本帖最后由 永远喜欢刘人语 于 2019-5-3 21:01 编辑 

「这样久而久之，会导致整个文化对某一块知识的系统性遗忘吧。」「不知道在真正尘埃落定的时候，这些书会不会耗尽自身失去意义。」
&#13;
特约撰稿人 王摇、阿唐 发自上海、北京2019-05-02
&#13;
长达一年的时间里，「书号收缩」的阴云一直笼罩着中国大陆出版界。2019年，中宣部终于向各出版社下发了一份内部文件，明确提到将缩减书号总量、压缩图书品种。 
&#13;
https://d32kak7w9u5ewj.cloudfront.net/media/image/2019/05/623fd48302624dbda0671f179610ce0e.jpg
&#13;
摄：林振东/端传媒
&#13;
令人担忧的传闻终究变成了现实。据多位编辑证实，2019年初，中共中央宣传部向各出版社下发了一份内部文件，明确提到将缩减书号总量、压缩图书品种。
&#13;
此前，在长达一年的时间里，「书号收缩」的阴云一直笼罩着中国大陆出版界。2018年3月5日，认证身份为「三鼎甲图书公司总经理」的「出版人邢海鸟」在微博上称：「2018年是出版严控之年，出版总局减少10万个书号，约佔全年书号的三分之一……」儘管这条微博在四天后被本人删除，但类似消息总不时传出，令业界人心惶惶。
&#13;
书号制度，是中国出版业的重要管治手段。一本合法出版的书，必须有中国标准书号和图书在版编目（CIP，Cataloguing In Publication）数据。前者是国际标准书号（简称ISBN）系统的组成部分，后者则包括了作者、出版社、书号、书名等基本信息。没有上述两个「身份」的图书，被视为「非法出版物」，相关人员亦会被追究刑事责任。
&#13;
但书号并不易得。它由中央宣传部掌管、分配，只供特定身份的出版社申请，且建有一套审查流程。获得书号后，出版社才能向中国版本图书馆（中央宣传部出版物数据中心）申请CIP数据。如今，这套本已繁琐、严格的制度，又再次收紧了入口，它带来的影响，不仅仅是图书出版种类的减少，还包括在题材和内容上的被动审查和自我审查，更甚者，是「整个文化对某一块知识的系统性遗忘」。
&#13;
有国营「血统」的出版社才有资格申请书号
&#13;
在中国，出版社分为三大类：国有出版社，民营与国有共同组建、由后者控股的合资企业，以及独立运作的民营出版公司。其中，只有前两者——有国营「血统」的出版社有资格直接申领书号。
&#13;
每个出版社每年能拿到的书号额度，依据其上一年的书号用量而定，若出现不够用的情况，一般要等到年底，再向新闻出版总署提交增补申请。
&#13;
https://d32kak7w9u5ewj.cloudfront.net/media/image/2019/05/39ed5e12ca9b42d0b3f066dd84768fff.png?imageView2/1/w/1080/h/1080/format/jpg
&#13;
在中国，一本书从策划到面世要经历几步？ 端传媒设计部
&#13;
而没有书号申领资格的民营出版公司，必须与有资格的出版社合作，才能获得书号。比如，充当出版社的「选题策划机构」，从选题、版权、翻译，到封面设计、印刷、包装产生的费用，完全由民营出版公司承担。其后，民营出版公司再将图书以较低的折扣（一般在3.5折到4折）卖给出版社，由后者负责后期发行。另一种合作形式是「买书号」：出版社提供书号、进行终审，收取「书号管理费」（一个书号的价格在一万左右，人民币，下同）和「审稿费」（一般在两至三千元左右，依书稿字数浮动），馀下的事宜（包括发行）交给民营出版公司做。
&#13;
在过去近十年，一些民营出版公司逐渐与国有出版社建立了稳固的合作关係。双方彼此熟悉，工作进度快，审查尺度适中。比如，着名的人文社科图书出版公司后浪，历年图书常常交由北京联合出版社出版；文学类出版发行公司新经典文化，和南海出版社长期合作；而主营政治哲学、社科思想类图书的三辉，此前主要和中信出版社、商务印书馆、中央编译出版社等「选题调性比较相符」的社合作。
&#13;
这些活跃的民营公司，也帮助国有出版社塑起品牌。据《2017 年中国图书零售市场报告》，10家国有出版集团合计码洋（指一本书的定价或一批书的总定价，此处指出版社在扣除各种成本前的实际销售总额）佔有率为 28.56%，其中，北京联合出版社以2.63%的码洋佔有率位列第一——而其出版的大部分书籍是交予后浪这样的机构策划完成的。此外，虽然民营公司市场佔有率仅8.8%，但三大畅销榜（虚构类、非虚构类、少儿类）TOP10上，超过半数的图书都来自民营机构。
&#13;
https://d32kak7w9u5ewj.cloudfront.net/media/image/2019/05/b845c29613364495802a596d5d0f6ee9.jpg?imageView2/1/w/1080/h/721/format/jpg
&#13;
在过去近十年时间里，一些国有出版社和民营图书公司逐渐形成了比较常规的合作关係。虽然书号限额一直没有完全放开过 ，2018年之前，书号总是够用的，增补也比较灵活。摄：林振东/端传媒
&#13;
当然，无论是国有出版社还是民营公司，对书号调控这件事都并不陌生。
&#13;
在浙江某出版社任外语文学编辑的姚陶告诉端传媒，2017年萨德事件发酵（因韩国接受美国协助，在国内部署萨德反导弹系统，中国官方媒体遂发起反韩声浪，获得从商界到民间的极大响应），原新闻出版广电总局叫停了所有韩国文学的图书选题，待出书籍亦无法获批书号，直到去年底才有所鬆动。
&#13;
从事多年出版的编辑刘成荀也介绍道，遇上一个重要的纪念日，相关图书会集中在一段时间内出版。这时，中国版本图书馆通常就会卡住部分涉及该主题的CIP的发放。再比如，近一年，从国外引进版权的少儿绘本的CIP停止发放了。2018年下旬，书名里含有「晚清」二字的图书，也遭遇了一轮CIP的调控。
&#13;
几乎所有接受端传媒採访的图书编辑都表示，虽然书号额度从未完全放开过，但2018年之前，书号总是够用的，增补也比较灵活。
&#13;
到了2018年，情况就变了。
&#13;
经济效益高、政治不敏感的书被排在了前面
&#13;
首先是书号价格的上涨。
&#13;
三辉的图书编辑严肖了解到，现在最贵的书号已涨到了2.5万一个，而在2018年以前，价格还在一万左右。
&#13;
甚至，出钱也买不到书号了。曾在上海某高校出版社工作的余辛对端传媒表示，其就职的出版社属于「意识形态上比较令人放心的」一类，往年书号都呈增长状态，有不少富馀。但2018年开始，「书号就与上一年齐平了，社里因此开始严控给予民营公司的书号额度。」
&#13;
一些规模较小的出版社甚至在年中就用完了一年的书号额度，更别提「满足」民营公司的需求了。严肖2018年中旬联繫九州出版社商量买书号的事，对方编辑表示：「所剩书号已经不多了。」
&#13;
https://d32kak7w9u5ewj.cloudfront.net/media/image/2019/05/cee9002de46b4007bc1f571568a35c51.jpg?imageView2/1/w/1080/h/721/format/jpg
&#13;
书号变贵，可合作社变少，出版机构也就没有办法完成整年度的出版计划 ，继而影响其收益和持续生产。增长的书号成本会被分摊到书籍价格上 。摄：林振东/端传媒
&#13;
书号变贵、变少，导致出版机构无法完成整年度的出版计划，继而影响收益和持续生产。据严肖估算，他们2018年出版的书目较往年缩水近一半——还是在出版社人员扩招的情况下。
&#13;
最后，增长的书号成本也会被分摊到码洋上，构成读者口中「越来越贵的书价」的一部分。据《2018中国图书零售市场报告》，2018年图书市场上的单册新书定价涨幅超一成，平均定价已涨至68.5元——当然，其中也不乏因加强污染治理而关停造纸厂、导致纸价大幅上升等原因。
&#13;
情况并未在2019年好转。年初，供职于某大学出版社、负责教材和教辅出版的曾夏更接到明确通知——出版社的书号将缩减10%。以前，他们出一套幼儿园课程用书，可以用二、三十个书号，「教师用书、学生用书、幼儿挂画，有时候甚至是一个小零件，都可以用掉一个书号。」现在，他们不得不合併一些已经上马的图书项目。
&#13;
书号增补的通道也被堵塞了。
&#13;
依据《图书出版管理规定》，出版社须在每年第四季度将次年计划出版的选题报至所在地的省级出版行政主管部门审核，并报至新闻出版总署备桉。没纳入年度选题的，每个月再按增补选题申报。也就是说，出版社每个月都有一次上报新选题的机会。民营出版公司通过出版社申报图书选题，通常走的也是增补通道。
&#13;
据刘成荀获得的消息，截至4月，云南的地方出版社还不能申报每月的增补选题。这意味着，他们至少失去了今年1/3的申报新选题的机会。青少儿图书编辑吴涯也在2018年底接到的通知——来年不一定每个季度都有补报选题的机会。
&#13;
从「零增长」到「总量减少」，业内的人开始感觉到——「这一次，『书号缩减』这根政策指挥棒挥动的力度是空前的。」刘成荀说，「这样的政策调控手段会引发孔飞力笔下『叫魂』一般的大规模恐慌和魔幻景象。说到底，图书出版是一个靠产品说话的行业，但书号的调控直接干预了产品生产的环境，直击图书出版的命脉，还会造成一系列很难为我们预料到的连锁反应。」
&#13;
业内人士将「书号缩减」与出版行业的机构改革联繫在一起。
&#13;
2018年3月颁布的《深化党和国家机构改革方桉》称：「为加强对出版活动的管理，发展和繁荣中国特色社会主义出版事业，新闻出版工作由原国家新闻出版广电总局划为中央宣传部管理，中央宣传部对外加挂国家新闻出版署（国家版权局）的牌子。」同年4月16日，国家新闻出版署揭牌，正式接管新闻出版管理职责。此番机构调整，也释放出当局进一步把控出版业意识形态的信号。
&#13;
对于2019年年初下发的、缩减书号总量的文件，「新官上任」的中宣部这样解释其目的：「从增加品种数的粗放式增长，向着重选题质量的精细化增长转型」。
&#13;
严肖并不认同这样可以提高书的质量：
&#13;
「缩减书号的直接后果是，编辑需要在一系列待报的图书选题中考虑优先级——经济效益高的、政治上不那麽敏感的，也就自然被放在了前头。」
&#13;
除了对编辑个体的影响，刘成荀指出，书号压缩也会令图书公司调整产品体系和经营策略。无论是比较前沿、小众、需要慢慢培育和发展大众读者的领域，还是不如外版书质量高、内容成熟的原创作品领域，都可能成为书号压缩的「受害者」。
&#13;
据《出版商务週报》报导，2018年中国各出版单位共申报图书选题277983种，比2017年同期减少29258种，同比下降9.52%。其中，除「马列主义、毛泽东思想、邓小平理论」这一类别外，其他类别（哲学、社会科学、自然科学、综合性图书）的选题数量均有下降，哲学和社科类减幅最大，分别为17%和10%。
&#13;
删除那句话的编辑解释道：「我们为什麽要留下这个隐患呢？」
&#13;
和书号一同收紧的，还有审查尺度。
&#13;
虽然出版业向来要与审查制度打交道，但受访的编辑普遍表示，近两年来，整个出版流程上的审查尺度都存在明显的收紧——尤其是在主管部门从国家新闻出版广电总局转到中宣部以后。
&#13;
「前几年可能不费太大劲就能出的书，现在就很难出了。这里面没有标准成文的尺度，多是依靠出版社自身的判断。只是大家都知道，有某种东西在那里。」
&#13;
曾在某民营出版机构任世界史图书编辑的金城说, 「如果将来出问题，对他们而言，会有很严重的政治后果需要承担。」
&#13;
2016年5月，广西师范大学出版社（旗下图书品牌有「理想国」、「新民说」等，曾出版一系列高质量人文社科类书籍）原董事长何林夏以涉嫌受贿罪遭到逮捕。作家章诒和曾接受《苹果日报》採访，认为何被捕与「他手下出版的那些敏感政治书籍有关係」，是当局「用经济手段处理敏感政治问题的又一桉例」。2018年，中央编译出版社由于曾出版《我的凉山兄弟》（人类学者刘绍华写作，展现因毒品和艾滋病氾滥成灾而长期被「污名化」的凉山彝族诺苏人真实生存状态）等书，遭到处分并要求整改。
&#13;
世界史图书编辑金城表示，从边疆史、民族史、中国近现代史，到中东、阿拉伯的历史都是一般的出版机构近年来主动规避的，涉及宗教史的书更是除个别出版社外，没有社敢接。与此同时，相对没那麽敏感的世界史就成为了出版界竞相追逐的主题。
&#13;
前几年，着有「中国三部曲」的何伟（Peter Hessler）带起了一阵「国内非虚构图书」风潮，但现在，这样的书籍也没那麽好做了。在上海一家主做外国文学的出版社任发行一职的林探透露道，他们会避开聚焦中国、并涉及到比较深刻敏感的社会和政经话题的书。
&#13;
在另一家社科类出版社，连 「探讨代孕这一新兴劳动在全球化潮流下的兴起和发展」这样的选题也被驳回了。理由是「目前在我们国家，代孕还是不合法的。这本书会让人觉得，我们有给国内想寻求代孕的人提供实践指南的意思。」
&#13;
题材的收紧在无法再版的图书上看得更加清晰。《弑君者：把查理一世送上断头台的人》（The Tyrannicide Brief: The Story of the Man Who Sent Charles I to the Scaffold）再版就在申报选题时遇到了困难，「没有出版社愿意收了，他们可能觉得题目太可怕了吧。」上述社科类出版社的一名编辑揣测说。以往，遇到类似的问题时，他们尝试解决的办法就是「换个书名再试试吧」。
&#13;
被拒收，对民营出版机构是最大的一重打击。它意味着，前期的付出——包括买版权和翻译，全都白费了。在购买版权时判断为有空间做的选题，待翻译完成后就发现根本不可能出来了——这样的状况开始变得越来越频繁。
&#13;
而一些被判断为主题敏感的选题，还需上报重大选题备桉，等待起码一年以上的审批过程。这一依据是1997年起实行的《图书、期刊、音像製品、电子出版物重大选题备桉办法》。
&#13;
https://d32kak7w9u5ewj.cloudfront.net/media/image/2019/05/cc42ea226a624122b18c17b358fe1fcc.png?imageView2/1/w/1080/h/1218/format/jpg
&#13;
哪些图书主题需要进行「重大选题备桉」？ 端传媒设计部
&#13;
严肖表示，近两年开始，「台湾作者的书，不管写什麽内容，都需要上报重大选题。」而在漫长的审批中，「他们不会告诉你需要补交什麽材料，或是没有通过。就是这样拖着你。」出版週期被严重拖慢，也导致「一般机构的原则，恐怕都是儘量不碰要报重大选题的书了。」
&#13;
还有一些书稿会被卡在三审和质检环节。一位不愿公布其就职出版社的编辑透露，该社一本研究强姦问题的女性主义书籍迟迟未过终审，因为「出版社现在觉得『强姦』敏感，不正能量。」另一部书稿因立足伊斯兰国家的背景，也没了动静。去年，一家出版社重新翻译并打算再版託尼·朱特（Tony Judt）的《重估价值：反思被遗忘的20世纪》（Reappraisals: Reflections on the Forgotten Twentieth Century）——该书的旧版曾于2013年付印。新版的书稿在经过质检环节后被打回，原因是多处「涉及『共产主义』的评价不符现行政策、法规」。
&#13;
最终能够出版面世的图书，不少也难逃内容被「技术处理」的命运。「在青少年图书，敏感词数量也直线上升」，青少儿图书编辑吴涯举了一个例子：一本用魔术手段教孩子数学知识的书，里面有个小魔术名为『我知道你前世姓什麽』。终审时，其中的「前世」二字被要求替换，因为「前世」是封建迷信。
&#13;
令严肖印象深刻的是，在近期发往出版社终审的书稿中，有一句「现在社会，人们不可能投向法西斯主义」的表述被删除了——这是之前都没有遇到过的情况。严肖感到不解，试图就「这句话为什麽敏感」向出版社方面的编辑讨要一个说法。那边的回覆只是一句：「我们为什麽要留下这个隐患呢？」
&#13;
选题、编审、质检就像设置好的一层层滤网，将可能的敏感图书和内容给基本过滤乾淨了。
&#13;
「这样久而久之，就会导致整个文化对某一块知识的系统性遗忘吧。」金城感慨道。
&#13;
不仅如此，已进入市场的书籍，也并不「安全」。特别是近两年，回过头再做追究的状况时有发生。林探透露，去年有本书因涉及到国内拆迁的内容，据说被人举报，在出书后遭到有关部门干涉，被迫下架。早年出版的、一本以民国时期为背景的小说，因为腰封上写有一句「那是一个最自由的年代」，去年质检时被重新翻出，全部下架。
&#13;
被通知不得继续加印或售卖——潜台词就是「要求下架」——的图书，出版社一般会实行「不主动宣传」的策略，让其低调卖完。有的更是直接当作废书，化浆销燬。
&#13;
「现在，像奥威尔（George Orwell）这种许多出版社都在发行的书，在宣传的时候也会考虑不要说得太激进。其他书的宣传上，也会避免以国外的情况『影射』中国。」林探说。
&#13;
2018年年底，曾有豆瓣用户整理过一份「大陆地区下架不再版中文书目」名单，包括百本，涉及古拉格、中国近现代史、自由主义、苏联及东欧共产主义思想统治、审查、维稳、生育控制……
&#13;
而今，书号亦成为中宣部处罚出版社的一项有力手段。据刘成荀了解，今年就有31家出版社因上年度质检不合格，被要求提交整改方桉，且暂停书号发放。海天出版社因去年的一本出版物出现了政治导向问题，直到现在，连1月申请的书号都没有批复下来。
&#13;
新时代如何挖掘主题出版选题「富矿」？
&#13;
唯一置身书号调控影响之外的，是「主题出版」领域。去年，仅有主题出版的选题，得到了增补书号的「特殊待遇」。
&#13;
据《2018中国图书零售市场报告》，非虚构类畅销书排行榜的第一位是2018年的新书，第二名是前一年出版的。中国新闻网的报导称，2019年年初结束的北京图书订货会上，「主题出版成为主线」。
&#13;
所谓「主题出版」，不仅包括 「围绕党和国家工作大局，就一些重大会议、重大活动、重大事件、重大节庆日而进行的选题策划和出版活动」，还包括「弘扬中华优秀传统文化」的图书选题。中宣部下发的2019年主题出版工作要求，明确了五方面的选题重点：加强**新时代中国特色社会主义思想的研究阐释；为庆祝新中国成立70週年营造浓厚氛围；围绕宣传阐释中央精神和重大决策部署，推动经济社会改革发展；深化社会主义核心价值观宣传；充分展示真实立体全面的中国，不断提升中华文化影响力。
&#13;
2018年底，中宣部印发了于2019年1月1日起实行的《图书出版单位社会效益评价考核试行办法》，将「社会效益评价考核」设为考核重点，佔比在绩效考核的50%以上。《办法》提到，对出版物出现严重政治导向、社会影响恶劣的，社会效益评价考核试行一票否决，年度考核定为不合格。连续2年考核不合格的出版单位，需进行整改，并调整负责人；连续3年考核不合格的，要受到处罚直至退出。
&#13;
在中部某省的教育出版社工作的简杨杨介绍，出版社可以通过出版教辅类图书获得经济效益，而社会效益，则需要依靠自行挖掘的「主题出版」图书。毕竟，风险较小、出书速度较快、导向正确、又容易拿奖的「主题出版」，本就是最符合社会效益考核指标的选择。
&#13;
事实上，组织主题出版工作，对每家出版社都有所要求。具体的选题，则视出版社的级别、所在地及擅长的出版方向而定。简杨杨直言：「涉及到领导人的书，就算是正面的宣传，也是非常谨慎的。」这类选题通常都是冠有「人民」头衔的出版社的特权，如果由文艺出版社、科技出版社来申报，很大可能无法通过，「他们会觉得，你一个行业出版社，来凑什麽热闹？」
&#13;
2018年7月，中国新闻出版广电网刊发了《新时代如何挖掘主题出版选题「富矿」》。文中提到，出版社「只有对党和国家路线、方针、政策精准解读、正确把握，才能策划出紧跟时代主题的选题」。
&#13;
文化、教育类的出版社，则倾向于推出一些由国外学者或作者写作、正面宣扬中国历史文化的书，或是讲述在官方历史叙事下普通人故事的书。比如上海文艺出版社于去年出版的《明月度关山》，上海译文出版社即将推出的《趣简中国话》和《趣简中国史》。曾夏目前正在编辑一套关于古代数学的书籍，也勉强可以算得上是「弘扬传统文化」的主题出版物。
&#13;
至于那些因为种种原因而迟迟无法出版的书，严肖觉得，「它们就像曾经的校园传说，公司里时不时有人提起它，但同事们入职又离职，谁都见不到它们出版。有时我又觉得它们像《荒凉山庄》（Bleak House）里那场被永远卡住无法宣判的遗产纠纷桉，不知道在真正尘埃落定的时候，这些书会不会耗尽自身失去意义。」
&#13;
（应採访对象要求，本文出现的名字均为化名。）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>徐昊龙: </b><br>
<span>牛肉面给劲 发表于 2019-5-4 11:03</span><br>
<span>你刚好说反了</span><br>
<span>by新浪 赌博性也是近来游戏监管的主要目标之一。今年国内几乎停止了对棋牌类游戏版号的发放 ...</span><br>
<span>喷了怪不得我那个开发棋牌手机游戏的同学最近朋友圈不发广告了</span><br>
</p><p><b>Freshfish: </b><br>
<span>千本blur 发表于 2019-5-4 15:29</span><br>
<span> 买不起端传媒汇源，淘宝搞了一个多人账号，用俩月商家跑路了。</span><br>
<span>我看淘宝上年费会员比官方的月费都低，倒是也不亏</span><br>
</p><p><b>马僧虔: </b><br>
<span>支持，反正没人看，干脆别出了</span><br>
</p><p><b>xiongsuper: </b><br>
<span>苹果日报？大概没有看的价值了。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>廖天一阁主: </b><br>
<span>还有一些书稿会被卡在三审和质检环节。一位不愿公布其就职出版社的编辑透露，该社一本研究强姦问题的女性主义书籍迟迟未过终审，因为「出版社现在觉得『强姦』敏感，不正能量。」</span><br>
<span>笑死我了，用正能量这个词来否定研究强奸问题的书出版。</span><br>
<span>没想到这些搞审查的还挺有幽默感。</span><br>
</p><p><b>廖天一阁主: </b><br>
<span>去淘宝买个端传媒的账号去，光这种笑话我觉得就值回票价了。</span><br>
</p><p><b>熊吉同学: </b><br>
<span>本来想一起吐槽的，但是看了下，觉得是不是去马云家弄个号，然后天天发观点相反或者领域完全不同的傻逼言论，被怼就说自己是公车号，也很有意思呢？论坛rpg游戏！！！</span><br>
</p><p><b>onlymyotaku: </b><br>
<span>好好学英文吧</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>首先，全国每年出版的品种数简直是海量，而且里面垃圾书多得是……</span><br>
<span>其次，买卖书号违法，拿出来光明正大说的不是蠢而是坏。</span><br>
<span>第三，备案就是这么回事儿，不算是秘密，习惯了。</span><br>
</p><p><b>忠义无双汪精卫: </b><br>
<span>图书审查其实毫无意义——十个看书的人里面有九个只看通俗小说，剩下那个会看反书的还八成看不懂。</span><br>
</p><p><b>hanyuwei70: </b><br>
<span>本来这次出版监管机构调整这么久就是为了把赌博类利益清除出去……现在电影业有《流浪地球》，游戏业再不搞出来一个相关线上领导的脸真的挂不住</span><br>
</p><p><b>bbcallen: </b><br>
<span>hanyuwei70 发表于 2019-5-9 20:21</span><br>
<span>本来这次出版监管机构调整这么久就是为了把赌博类利益清除出去……现在电影业有《流浪地球》，游戏 ...</span><br>
<span>然后搞出个《和平精英》。。。</span><br>
</p><p><b>hanyuwei70: </b><br>
<span>bbcallen 发表于 2019-5-9 20:29</span><br>
<span>然后搞出个《和平精英》。。。</span><br>
<span>所以TX还是没有领会到上面的精神（（（（</span><br>
<span>话说回来不能强求每个版号都是精品不是么</span><br>
</p><p><b>rfronev: </b><br>
<span>会外语是多么重要，会多门外语是多么重要</span><br>
</p><p><b>powwow: </b><br>
<span>自我阉割</span><br>
</p><p><b>bioCory: </b><br>
<span> novidcat 发表于 2019-5-4 10:40 泥潭三连 假的，上面哪有这么闲去管这种事情 我早就看XXX不爽了，禁得好 我又不看XXX，禁了关我屁事 </span><br>
<span>泥潭左还是右不知道，华语第三反智论坛是肯定的</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>箭猪: </b><br>
<span>干的好。</span><br>
<span>早该管管了。</span><br>
<span>我又不看，关我屁事</span><br>
</p><p><b>罗杰丁: </b><br>
<span>很多书虽然没有禁，但是不许再版了，比如研究苏联和纳粹德国的。还有《晚清七十年》《袁氏当国》好像也是看不到了，不过网上能搜到。</span><br>
<span>前年武志红的《巨婴国》一出版就禁掉了。一本心理学通俗读物。</span><br>
<span>最好笑的就是当年****时候的某个人贵为高位，也不能出版自己的日记，在香港出版了，被列为禁书。</span><br>
</p><p><b>Steinray: </b><br>
<span>你说怎么那么巧。</span><br>
<span>不给看的书电视电影网站恰巧就是泥潭都不看的。</span><br>
<span>你说怎么那么巧。</span><br>
</p><p><b>xqterry: </b><br>
<span>再过些年只能研读八股臭文了吧</span><br>
</p><p><b>Steinray: </b><br>
<span>罗杰丁 发表于 2019-5-10 02:09</span><br>
<span>很多书虽然没有禁，但是不许再版了，比如研究苏联和纳粹德国的。还有《晚清七十年》《袁氏当国》好像也是看 ...</span><br>
<span>我在想把武志红的全能自恋发到泥潭是会得到一片认同还是涨红了脸的谩骂233</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span>xqterry 发表于 2019-5-10 02:46</span><br>
<span>再过些年只能研读八股臭文了吧</span><br>
<span>台阁体</span><br>
</p><p><b>Archlich: </b><br>
<span> 本帖最后由 Archlich 于 2019-5-10 03:51 编辑 </span><br>
<span>我只能说每次看到网友畅想“O十年后我国经济、军事、文化全面世界第一”的时候就哭笑不得。</span><br>
<span>今儿个又听人抱怨了，最后只能总结，环境如此，需求如此。这就是大家想要的。</span><br>
</p><p><b>yang1820: </b><br>
<span>今年要去参加LA这边的CTN，有点类似国内的同人展，但是参展人全是原创作者，卖得都是私自打印/印刷的原创作品，这种行为完全合法。很多原创作者每年就靠这个补贴家用，甚至找工作，拉投资，卖版权等。</span><br>
<span>然后，我跟其他几位要参展的朋友说，在中国卖没有书号的书是违法的，数额巨大还会被抓去坐牢。她们都惊呆了。</span><br>
</p><p><b>sahara: </b><br>
<span>意识恶的，战争年代杀的差不多了。留下一堆意识残废从头发明轮圈</span><br>
<span>但没有恶意识的环境下就不会产生恶的意识还是想得太美了。</span><br>
<span>大多数产出的是没有太多营养的基质，但是培养皿中能诞生的，只有杂菌。现在就是送冰箱并用最烈的抗生素来保鲜吧。</span><br>
</p><p><b>wbybill2: </b><br>
<span>可可贝利 发表于 2019-5-4 10:42</span><br>
<span>国内卡漫画审批也很严的，例如著名的火鸟</span><br>
<span>他画蓝萍同志，不卡才怪。</span><br>
</p><p><b>卡洛德: </b><br>
<span>评正教授好像要求至少一本专著，一本主编，没受到影响吗</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>氓可使鱿之，不可使汁之。</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span> 本帖最后由 naclken. 于 2019-5-10 08:49 编辑 </span><br>
<span>罗杰丁 发表于 2019-5-10 02:09</span><br>
<span>很多书虽然没有禁，但是不许再版了，比如研究苏联和纳粹德国的。还有《晚清七十年》《袁氏当国》好像也是看 ...</span><br>
<span>看不到了也有很大概率是没人买所以不想继续做了吧……合同到期不续了那种</span><br>
<span>至于巨婴国 还有什么文化……自信之类的……</span><br>
<span>只能无奈地笑了，真的看不到自信</span><br>
<span>前两年上面开始集中力量下命令搞版权输出，为了扩大文化传播</span><br>
<span>有一定的成果吧，但是整体让人感到无奈</span><br>
<span>一边是书号收缩，导致外版书引进代价更高，一边是想方设法把自己的东西贱卖到东南亚去</span><br>
</p><p><b>旺角卡门: </b><br>
<span>这帖子居然活到现在</span><br>
</p><p><b>Endle: </b><br>
<span>yang1820 发表于 2019-5-10 04:53</span><br>
<span>今年要去参加LA这边的CTN，有点类似国内的同人展，但是参展人全是原创作者，卖得都是私自打印/印刷的原创作 ...</span><br>
<span>出版商总规有应对办法，但个人创作者（如同人）就很无力了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1829004[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>恨国党传媒：书号收缩下的大陆出版业[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1829004-1-1.html</link>
      <description>恨国党传媒：书号收缩下的大陆出版业&#13;
 本帖最后由 永远喜欢刘人语 于 2019-5-3 21:01 编辑 

「这样久而久之，会导致整个文化对某一块知识的系统性遗忘吧。」「不知道在真正尘埃落定的时候，这些书会不会耗尽自身失去意义。」
&#13;
特约撰稿人 王摇、阿唐 发自上海、北京2019-05-02
&#13;
长达一年的时间里，「书号收缩」的阴云一直笼罩着中国大陆出版界。2019年，中宣部终于向各出版社下发了一份内部文件，明确提到将缩减书号总量、压缩图书品种。 
&#13;
https://d32kak7w9u5ewj.cloudfront.net/media/image/2019/05/623fd48302624dbda0671f179610ce0e.jpg
&#13;
摄：林振东/端传媒
&#13;
令人担忧的传闻终究变成了现实。据多位编辑证实，2019年初，中共中央宣传部向各出版社下发了一份内部文件，明确提到将缩减书号总量、压缩图书品种。
&#13;
此前，在长达一年的时间里，「书号收缩」的阴云一直笼罩着中国大陆出版界。2018年3月5日，认证身份为「三鼎甲图书公司总经理」的「出版人邢海鸟」在微博上称：「2018年是出版严控之年，出版总局减少10万个书号，约佔全年书号的三分之一……」儘管这条微博在四天后被本人删除，但类似消息总不时传出，令业界人心惶惶。
&#13;
书号制度，是中国出版业的重要管治手段。一本合法出版的书，必须有中国标准书号和图书在版编目（CIP，Cataloguing In Publication）数据。前者是国际标准书号（简称ISBN）系统的组成部分，后者则包括了作者、出版社、书号、书名等基本信息。没有上述两个「身份」的图书，被视为「非法出版物」，相关人员亦会被追究刑事责任。
&#13;
但书号并不易得。它由中央宣传部掌管、分配，只供特定身份的出版社申请，且建有一套审查流程。获得书号后，出版社才能向中国版本图书馆（中央宣传部出版物数据中心）申请CIP数据。如今，这套本已繁琐、严格的制度，又再次收紧了入口，它带来的影响，不仅仅是图书出版种类的减少，还包括在题材和内容上的被动审查和自我审查，更甚者，是「整个文化对某一块知识的系统性遗忘」。
&#13;
有国营「血统」的出版社才有资格申请书号
&#13;
在中国，出版社分为三大类：国有出版社，民营与国有共同组建、由后者控股的合资企业，以及独立运作的民营出版公司。其中，只有前两者——有国营「血统」的出版社有资格直接申领书号。
&#13;
每个出版社每年能拿到的书号额度，依据其上一年的书号用量而定，若出现不够用的情况，一般要等到年底，再向新闻出版总署提交增补申请。
&#13;
https://d32kak7w9u5ewj.cloudfront.net/media/image/2019/05/39ed5e12ca9b42d0b3f066dd84768fff.png?imageView2/1/w/1080/h/1080/format/jpg
&#13;
在中国，一本书从策划到面世要经历几步？ 端传媒设计部
&#13;
而没有书号申领资格的民营出版公司，必须与有资格的出版社合作，才能获得书号。比如，充当出版社的「选题策划机构」，从选题、版权、翻译，到封面设计、印刷、包装产生的费用，完全由民营出版公司承担。其后，民营出版公司再将图书以较低的折扣（一般在3.5折到4折）卖给出版社，由后者负责后期发行。另一种合作形式是「买书号」：出版社提供书号、进行终审，收取「书号管理费」（一个书号的价格在一万左右，人民币，下同）和「审稿费」（一般在两至三千元左右，依书稿字数浮动），馀下的事宜（包括发行）交给民营出版公司做。
&#13;
在过去近十年，一些民营出版公司逐渐与国有出版社建立了稳固的合作关係。双方彼此熟悉，工作进度快，审查尺度适中。比如，着名的人文社科图书出版公司后浪，历年图书常常交由北京联合出版社出版；文学类出版发行公司新经典文化，和南海出版社长期合作；而主营政治哲学、社科思想类图书的三辉，此前主要和中信出版社、商务印书馆、中央编译出版社等「选题调性比较相符」的社合作。
&#13;
这些活跃的民营公司，也帮助国有出版社塑起品牌。据《2017 年中国图书零售市场报告》，10家国有出版集团合计码洋（指一本书的定价或一批书的总定价，此处指出版社在扣除各种成本前的实际销售总额）佔有率为 28.56%，其中，北京联合出版社以2.63%的码洋佔有率位列第一——而其出版的大部分书籍是交予后浪这样的机构策划完成的。此外，虽然民营公司市场佔有率仅8.8%，但三大畅销榜（虚构类、非虚构类、少儿类）TOP10上，超过半数的图书都来自民营机构。
&#13;
https://d32kak7w9u5ewj.cloudfront.net/media/image/2019/05/b845c29613364495802a596d5d0f6ee9.jpg?imageView2/1/w/1080/h/721/format/jpg
&#13;
在过去近十年时间里，一些国有出版社和民营图书公司逐渐形成了比较常规的合作关係。虽然书号限额一直没有完全放开过 ，2018年之前，书号总是够用的，增补也比较灵活。摄：林振东/端传媒
&#13;
当然，无论是国有出版社还是民营公司，对书号调控这件事都并不陌生。
&#13;
在浙江某出版社任外语文学编辑的姚陶告诉端传媒，2017年萨德事件发酵（因韩国接受美国协助，在国内部署萨德反导弹系统，中国官方媒体遂发起反韩声浪，获得从商界到民间的极大响应），原新闻出版广电总局叫停了所有韩国文学的图书选题，待出书籍亦无法获批书号，直到去年底才有所鬆动。
&#13;
从事多年出版的编辑刘成荀也介绍道，遇上一个重要的纪念日，相关图书会集中在一段时间内出版。这时，中国版本图书馆通常就会卡住部分涉及该主题的CIP的发放。再比如，近一年，从国外引进版权的少儿绘本的CIP停止发放了。2018年下旬，书名里含有「晚清」二字的图书，也遭遇了一轮CIP的调控。
&#13;
几乎所有接受端传媒採访的图书编辑都表示，虽然书号额度从未完全放开过，但2018年之前，书号总是够用的，增补也比较灵活。
&#13;
到了2018年，情况就变了。
&#13;
经济效益高、政治不敏感的书被排在了前面
&#13;
首先是书号价格的上涨。
&#13;
三辉的图书编辑严肖了解到，现在最贵的书号已涨到了2.5万一个，而在2018年以前，价格还在一万左右。
&#13;
甚至，出钱也买不到书号了。曾在上海某高校出版社工作的余辛对端传媒表示，其就职的出版社属于「意识形态上比较令人放心的」一类，往年书号都呈增长状态，有不少富馀。但2018年开始，「书号就与上一年齐平了，社里因此开始严控给予民营公司的书号额度。」
&#13;
一些规模较小的出版社甚至在年中就用完了一年的书号额度，更别提「满足」民营公司的需求了。严肖2018年中旬联繫九州出版社商量买书号的事，对方编辑表示：「所剩书号已经不多了。」
&#13;
https://d32kak7w9u5ewj.cloudfront.net/media/image/2019/05/cee9002de46b4007bc1f571568a35c51.jpg?imageView2/1/w/1080/h/721/format/jpg
&#13;
书号变贵，可合作社变少，出版机构也就没有办法完成整年度的出版计划 ，继而影响其收益和持续生产。增长的书号成本会被分摊到书籍价格上 。摄：林振东/端传媒
&#13;
书号变贵、变少，导致出版机构无法完成整年度的出版计划，继而影响收益和持续生产。据严肖估算，他们2018年出版的书目较往年缩水近一半——还是在出版社人员扩招的情况下。
&#13;
最后，增长的书号成本也会被分摊到码洋上，构成读者口中「越来越贵的书价」的一部分。据《2018中国图书零售市场报告》，2018年图书市场上的单册新书定价涨幅超一成，平均定价已涨至68.5元——当然，其中也不乏因加强污染治理而关停造纸厂、导致纸价大幅上升等原因。
&#13;
情况并未在2019年好转。年初，供职于某大学出版社、负责教材和教辅出版的曾夏更接到明确通知——出版社的书号将缩减10%。以前，他们出一套幼儿园课程用书，可以用二、三十个书号，「教师用书、学生用书、幼儿挂画，有时候甚至是一个小零件，都可以用掉一个书号。」现在，他们不得不合併一些已经上马的图书项目。
&#13;
书号增补的通道也被堵塞了。
&#13;
依据《图书出版管理规定》，出版社须在每年第四季度将次年计划出版的选题报至所在地的省级出版行政主管部门审核，并报至新闻出版总署备桉。没纳入年度选题的，每个月再按增补选题申报。也就是说，出版社每个月都有一次上报新选题的机会。民营出版公司通过出版社申报图书选题，通常走的也是增补通道。
&#13;
据刘成荀获得的消息，截至4月，云南的地方出版社还不能申报每月的增补选题。这意味着，他们至少失去了今年1/3的申报新选题的机会。青少儿图书编辑吴涯也在2018年底接到的通知——来年不一定每个季度都有补报选题的机会。
&#13;
从「零增长」到「总量减少」，业内的人开始感觉到——「这一次，『书号缩减』这根政策指挥棒挥动的力度是空前的。」刘成荀说，「这样的政策调控手段会引发孔飞力笔下『叫魂』一般的大规模恐慌和魔幻景象。说到底，图书出版是一个靠产品说话的行业，但书号的调控直接干预了产品生产的环境，直击图书出版的命脉，还会造成一系列很难为我们预料到的连锁反应。」
&#13;
业内人士将「书号缩减」与出版行业的机构改革联繫在一起。
&#13;
2018年3月颁布的《深化党和国家机构改革方桉》称：「为加强对出版活动的管理，发展和繁荣中国特色社会主义出版事业，新闻出版工作由原国家新闻出版广电总局划为中央宣传部管理，中央宣传部对外加挂国家新闻出版署（国家版权局）的牌子。」同年4月16日，国家新闻出版署揭牌，正式接管新闻出版管理职责。此番机构调整，也释放出当局进一步把控出版业意识形态的信号。
&#13;
对于2019年年初下发的、缩减书号总量的文件，「新官上任」的中宣部这样解释其目的：「从增加品种数的粗放式增长，向着重选题质量的精细化增长转型」。
&#13;
严肖并不认同这样可以提高书的质量：
&#13;
「缩减书号的直接后果是，编辑需要在一系列待报的图书选题中考虑优先级——经济效益高的、政治上不那麽敏感的，也就自然被放在了前头。」
&#13;
除了对编辑个体的影响，刘成荀指出，书号压缩也会令图书公司调整产品体系和经营策略。无论是比较前沿、小众、需要慢慢培育和发展大众读者的领域，还是不如外版书质量高、内容成熟的原创作品领域，都可能成为书号压缩的「受害者」。
&#13;
据《出版商务週报》报导，2018年中国各出版单位共申报图书选题277983种，比2017年同期减少29258种，同比下降9.52%。其中，除「马列主义、毛泽东思想、邓小平理论」这一类别外，其他类别（哲学、社会科学、自然科学、综合性图书）的选题数量均有下降，哲学和社科类减幅最大，分别为17%和10%。
&#13;
删除那句话的编辑解释道：「我们为什麽要留下这个隐患呢？」
&#13;
和书号一同收紧的，还有审查尺度。
&#13;
虽然出版业向来要与审查制度打交道，但受访的编辑普遍表示，近两年来，整个出版流程上的审查尺度都存在明显的收紧——尤其是在主管部门从国家新闻出版广电总局转到中宣部以后。
&#13;
「前几年可能不费太大劲就能出的书，现在就很难出了。这里面没有标准成文的尺度，多是依靠出版社自身的判断。只是大家都知道，有某种东西在那里。」
&#13;
曾在某民营出版机构任世界史图书编辑的金城说, 「如果将来出问题，对他们而言，会有很严重的政治后果需要承担。」
&#13;
2016年5月，广西师范大学出版社（旗下图书品牌有「理想国」、「新民说」等，曾出版一系列高质量人文社科类书籍）原董事长何林夏以涉嫌受贿罪遭到逮捕。作家章诒和曾接受《苹果日报》採访，认为何被捕与「他手下出版的那些敏感政治书籍有关係」，是当局「用经济手段处理敏感政治问题的又一桉例」。2018年，中央编译出版社由于曾出版《我的凉山兄弟》（人类学者刘绍华写作，展现因毒品和艾滋病氾滥成灾而长期被「污名化」的凉山彝族诺苏人真实生存状态）等书，遭到处分并要求整改。
&#13;
世界史图书编辑金城表示，从边疆史、民族史、中国近现代史，到中东、阿拉伯的历史都是一般的出版机构近年来主动规避的，涉及宗教史的书更是除个别出版社外，没有社敢接。与此同时，相对没那麽敏感的世界史就成为了出版界竞相追逐的主题。
&#13;
前几年，着有「中国三部曲」的何伟（Peter Hessler）带起了一阵「国内非虚构图书」风潮，但现在，这样的书籍也没那麽好做了。在上海一家主做外国文学的出版社任发行一职的林探透露道，他们会避开聚焦中国、并涉及到比较深刻敏感的社会和政经话题的书。
&#13;
在另一家社科类出版社，连 「探讨代孕这一新兴劳动在全球化潮流下的兴起和发展」这样的选题也被驳回了。理由是「目前在我们国家，代孕还是不合法的。这本书会让人觉得，我们有给国内想寻求代孕的人提供实践指南的意思。」
&#13;
题材的收紧在无法再版的图书上看得更加清晰。《弑君者：把查理一世送上断头台的人》（The Tyrannicide Brief: The Story of the Man Who Sent Charles I to the Scaffold）再版就在申报选题时遇到了困难，「没有出版社愿意收了，他们可能觉得题目太可怕了吧。」上述社科类出版社的一名编辑揣测说。以往，遇到类似的问题时，他们尝试解决的办法就是「换个书名再试试吧」。
&#13;
被拒收，对民营出版机构是最大的一重打击。它意味着，前期的付出——包括买版权和翻译，全都白费了。在购买版权时判断为有空间做的选题，待翻译完成后就发现根本不可能出来了——这样的状况开始变得越来越频繁。
&#13;
而一些被判断为主题敏感的选题，还需上报重大选题备桉，等待起码一年以上的审批过程。这一依据是1997年起实行的《图书、期刊、音像製品、电子出版物重大选题备桉办法》。
&#13;
https://d32kak7w9u5ewj.cloudfront.net/media/image/2019/05/cc42ea226a624122b18c17b358fe1fcc.png?imageView2/1/w/1080/h/1218/format/jpg
&#13;
哪些图书主题需要进行「重大选题备桉」？ 端传媒设计部
&#13;
严肖表示，近两年开始，「台湾作者的书，不管写什麽内容，都需要上报重大选题。」而在漫长的审批中，「他们不会告诉你需要补交什麽材料，或是没有通过。就是这样拖着你。」出版週期被严重拖慢，也导致「一般机构的原则，恐怕都是儘量不碰要报重大选题的书了。」
&#13;
还有一些书稿会被卡在三审和质检环节。一位不愿公布其就职出版社的编辑透露，该社一本研究强姦问题的女性主义书籍迟迟未过终审，因为「出版社现在觉得『强姦』敏感，不正能量。」另一部书稿因立足伊斯兰国家的背景，也没了动静。去年，一家出版社重新翻译并打算再版託尼·朱特（Tony Judt）的《重估价值：反思被遗忘的20世纪》（Reappraisals: Reflections on the Forgotten Twentieth Century）——该书的旧版曾于2013年付印。新版的书稿在经过质检环节后被打回，原因是多处「涉及『共产主义』的评价不符现行政策、法规」。
&#13;
最终能够出版面世的图书，不少也难逃内容被「技术处理」的命运。「在青少年图书，敏感词数量也直线上升」，青少儿图书编辑吴涯举了一个例子：一本用魔术手段教孩子数学知识的书，里面有个小魔术名为『我知道你前世姓什麽』。终审时，其中的「前世」二字被要求替换，因为「前世」是封建迷信。
&#13;
令严肖印象深刻的是，在近期发往出版社终审的书稿中，有一句「现在社会，人们不可能投向法西斯主义」的表述被删除了——这是之前都没有遇到过的情况。严肖感到不解，试图就「这句话为什麽敏感」向出版社方面的编辑讨要一个说法。那边的回覆只是一句：「我们为什麽要留下这个隐患呢？」
&#13;
选题、编审、质检就像设置好的一层层滤网，将可能的敏感图书和内容给基本过滤乾淨了。
&#13;
「这样久而久之，就会导致整个文化对某一块知识的系统性遗忘吧。」金城感慨道。
&#13;
不仅如此，已进入市场的书籍，也并不「安全」。特别是近两年，回过头再做追究的状况时有发生。林探透露，去年有本书因涉及到国内拆迁的内容，据说被人举报，在出书后遭到有关部门干涉，被迫下架。早年出版的、一本以民国时期为背景的小说，因为腰封上写有一句「那是一个最自由的年代」，去年质检时被重新翻出，全部下架。
&#13;
被通知不得继续加印或售卖——潜台词就是「要求下架」——的图书，出版社一般会实行「不主动宣传」的策略，让其低调卖完。有的更是直接当作废书，化浆销燬。
&#13;
「现在，像奥威尔（George Orwell）这种许多出版社都在发行的书，在宣传的时候也会考虑不要说得太激进。其他书的宣传上，也会避免以国外的情况『影射』中国。」林探说。
&#13;
2018年年底，曾有豆瓣用户整理过一份「大陆地区下架不再版中文书目」名单，包括百本，涉及古拉格、中国近现代史、自由主义、苏联及东欧共产主义思想统治、审查、维稳、生育控制……
&#13;
而今，书号亦成为中宣部处罚出版社的一项有力手段。据刘成荀了解，今年就有31家出版社因上年度质检不合格，被要求提交整改方桉，且暂停书号发放。海天出版社因去年的一本出版物出现了政治导向问题，直到现在，连1月申请的书号都没有批复下来。
&#13;
新时代如何挖掘主题出版选题「富矿」？
&#13;
唯一置身书号调控影响之外的，是「主题出版」领域。去年，仅有主题出版的选题，得到了增补书号的「特殊待遇」。
&#13;
据《2018中国图书零售市场报告》，非虚构类畅销书排行榜的第一位是2018年的新书，第二名是前一年出版的。中国新闻网的报导称，2019年年初结束的北京图书订货会上，「主题出版成为主线」。
&#13;
所谓「主题出版」，不仅包括 「围绕党和国家工作大局，就一些重大会议、重大活动、重大事件、重大节庆日而进行的选题策划和出版活动」，还包括「弘扬中华优秀传统文化」的图书选题。中宣部下发的2019年主题出版工作要求，明确了五方面的选题重点：加强**新时代中国特色社会主义思想的研究阐释；为庆祝新中国成立70週年营造浓厚氛围；围绕宣传阐释中央精神和重大决策部署，推动经济社会改革发展；深化社会主义核心价值观宣传；充分展示真实立体全面的中国，不断提升中华文化影响力。
&#13;
2018年底，中宣部印发了于2019年1月1日起实行的《图书出版单位社会效益评价考核试行办法》，将「社会效益评价考核」设为考核重点，佔比在绩效考核的50%以上。《办法》提到，对出版物出现严重政治导向、社会影响恶劣的，社会效益评价考核试行一票否决，年度考核定为不合格。连续2年考核不合格的出版单位，需进行整改，并调整负责人；连续3年考核不合格的，要受到处罚直至退出。
&#13;
在中部某省的教育出版社工作的简杨杨介绍，出版社可以通过出版教辅类图书获得经济效益，而社会效益，则需要依靠自行挖掘的「主题出版」图书。毕竟，风险较小、出书速度较快、导向正确、又容易拿奖的「主题出版」，本就是最符合社会效益考核指标的选择。
&#13;
事实上，组织主题出版工作，对每家出版社都有所要求。具体的选题，则视出版社的级别、所在地及擅长的出版方向而定。简杨杨直言：「涉及到领导人的书，就算是正面的宣传，也是非常谨慎的。」这类选题通常都是冠有「人民」头衔的出版社的特权，如果由文艺出版社、科技出版社来申报，很大可能无法通过，「他们会觉得，你一个行业出版社，来凑什麽热闹？」
&#13;
2018年7月，中国新闻出版广电网刊发了《新时代如何挖掘主题出版选题「富矿」》。文中提到，出版社「只有对党和国家路线、方针、政策精准解读、正确把握，才能策划出紧跟时代主题的选题」。
&#13;
文化、教育类的出版社，则倾向于推出一些由国外学者或作者写作、正面宣扬中国历史文化的书，或是讲述在官方历史叙事下普通人故事的书。比如上海文艺出版社于去年出版的《明月度关山》，上海译文出版社即将推出的《趣简中国话》和《趣简中国史》。曾夏目前正在编辑一套关于古代数学的书籍，也勉强可以算得上是「弘扬传统文化」的主题出版物。
&#13;
至于那些因为种种原因而迟迟无法出版的书，严肖觉得，「它们就像曾经的校园传说，公司里时不时有人提起它，但同事们入职又离职，谁都见不到它们出版。有时我又觉得它们像《荒凉山庄》（Bleak House）里那场被永远卡住无法宣判的遗产纠纷桉，不知道在真正尘埃落定的时候，这些书会不会耗尽自身失去意义。」
&#13;
（应採访对象要求，本文出现的名字均为化名。）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>永远喜欢刘人语: </b><br>
<span>恨国党传媒：书号收缩下的大陆出版业</span><br>
<span> 本帖最后由 永远喜欢刘人语 于 2019-5-3 21:01 编辑 </span><br>
<span>「这样久而久之，会导致整个文化对某一块知识的系统性遗忘吧。」「不知道在真正尘埃落定的时候，这些书会不会耗尽自身失去意义。」</span><br>
<span>特约撰稿人 王摇、阿唐 发自上海、北京2019-05-02</span><br>
<span>长达一年的时间里，「书号收缩」的阴云一直笼罩着中国大陆出版界。2019年，中宣部终于向各出版社下发了一份内部文件，明确提到将缩减书号总量、压缩图书品种。 </span><br>
<img src="https://d32kak7w9u5ewj.cloudfront.net/media/image/2019/05/623fd48302624dbda0671f179610ce0e.jpg" title="https://d32kak7w9u5ewj.cloudfront.net/media/image/2019/05/623fd48302624dbda0671f179610ce0e.jpg"><br>
<span>摄：林振东/端传媒</span><br>
<span>令人担忧的传闻终究变成了现实。据多位编辑证实，2019年初，中共中央宣传部向各出版社下发了一份内部文件，明确提到将缩减书号总量、压缩图书品种。</span><br>
<span>此前，在长达一年的时间里，「书号收缩」的阴云一直笼罩着中国大陆出版界。2018年3月5日，认证身份为「三鼎甲图书公司总经理」的「出版人邢海鸟」在微博上称：「2018年是出版严控之年，出版总局减少10万个书号，约佔全年书号的三分之一……」儘管这条微博在四天后被本人删除，但类似消息总不时传出，令业界人心惶惶。</span><br>
<span>书号制度，是中国出版业的重要管治手段。一本合法出版的书，必须有中国标准书号和图书在版编目（CIP，Cataloguing In Publication）数据。前者是国际标准书号（简称ISBN）系统的组成部分，后者则包括了作者、出版社、书号、书名等基本信息。没有上述两个「身份」的图书，被视为「非法出版物」，相关人员亦会被追究刑事责任。</span><br>
<span>但书号并不易得。它由中央宣传部掌管、分配，只供特定身份的出版社申请，且建有一套审查流程。获得书号后，出版社才能向中国版本图书馆（中央宣传部出版物数据中心）申请CIP数据。如今，这套本已繁琐、严格的制度，又再次收紧了入口，它带来的影响，不仅仅是图书出版种类的减少，还包括在题材和内容上的被动审查和自我审查，更甚者，是「整个文化对某一块知识的系统性遗忘」。</span><br>
<span>有国营「血统」的出版社才有资格申请书号</span><br>
<span>在中国，出版社分为三大类：国有出版社，民营与国有共同组建、由后者控股的合资企业，以及独立运作的民营出版公司。其中，只有前两者——有国营「血统」的出版社有资格直接申领书号。</span><br>
<span>每个出版社每年能拿到的书号额度，依据其上一年的书号用量而定，若出现不够用的情况，一般要等到年底，再向新闻出版总署提交增补申请。</span><br>
<img src="https://d32kak7w9u5ewj.cloudfront.net/media/image/2019/05/39ed5e12ca9b42d0b3f066dd84768fff.png?imageView2/1/w/1080/h/1080/format/jpg" title="https://d32kak7w9u5ewj.cloudfront.net/media/image/2019/05/39ed5e12ca9b42d0b3f066dd84768fff.png?imageView2/1/w/1080/h/1080/format/jpg"><br>
<span>在中国，一本书从策划到面世要经历几步？ 端传媒设计部</span><br>
<span>而没有书号申领资格的民营出版公司，必须与有资格的出版社合作，才能获得书号。比如，充当出版社的「选题策划机构」，从选题、版权、翻译，到封面设计、印刷、包装产生的费用，完全由民营出版公司承担。其后，民营出版公司再将图书以较低的折扣（一般在3.5折到4折）卖给出版社，由后者负责后期发行。另一种合作形式是「买书号」：出版社提供书号、进行终审，收取「书号管理费」（一个书号的价格在一万左右，人民币，下同）和「审稿费」（一般在两至三千元左右，依书稿字数浮动），馀下的事宜（包括发行）交给民营出版公司做。</span><br>
<span>在过去近十年，一些民营出版公司逐渐与国有出版社建立了稳固的合作关係。双方彼此熟悉，工作进度快，审查尺度适中。比如，着名的人文社科图书出版公司后浪，历年图书常常交由北京联合出版社出版；文学类出版发行公司新经典文化，和南海出版社长期合作；而主营政治哲学、社科思想类图书的三辉，此前主要和中信出版社、商务印书馆、中央编译出版社等「选题调性比较相符」的社合作。</span><br>
<span>这些活跃的民营公司，也帮助国有出版社塑起品牌。据《2017 年中国图书零售市场报告》，10家国有出版集团合计码洋（指一本书的定价或一批书的总定价，此处指出版社在扣除各种成本前的实际销售总额）佔有率为 28.56%，其中，北京联合出版社以2.63%的码洋佔有率位列第一——而其出版的大部分书籍是交予后浪这样的机构策划完成的。此外，虽然民营公司市场佔有率仅8.8%，但三大畅销榜（虚构类、非虚构类、少儿类）TOP10上，超过半数的图书都来自民营机构。</span><br>
<img src="https://d32kak7w9u5ewj.cloudfront.net/media/image/2019/05/b845c29613364495802a596d5d0f6ee9.jpg?imageView2/1/w/1080/h/721/format/jpg" title="https://d32kak7w9u5ewj.cloudfront.net/media/image/2019/05/b845c29613364495802a596d5d0f6ee9.jpg?imageView2/1/w/1080/h/721/format/jpg"><br>
<span>在过去近十年时间里，一些国有出版社和民营图书公司逐渐形成了比较常规的合作关係。虽然书号限额一直没有完全放开过 ，2018年之前，书号总是够用的，增补也比较灵活。摄：林振东/端传媒</span><br>
<span>当然，无论是国有出版社还是民营公司，对书号调控这件事都并不陌生。</span><br>
<span>在浙江某出版社任外语文学编辑的姚陶告诉端传媒，2017年萨德事件发酵（因韩国接受美国协助，在国内部署萨德反导弹系统，中国官方媒体遂发起反韩声浪，获得从商界到民间的极大响应），原新闻出版广电总局叫停了所有韩国文学的图书选题，待出书籍亦无法获批书号，直到去年底才有所鬆动。</span><br>
<span>从事多年出版的编辑刘成荀也介绍道，遇上一个重要的纪念日，相关图书会集中在一段时间内出版。这时，中国版本图书馆通常就会卡住部分涉及该主题的CIP的发放。再比如，近一年，从国外引进版权的少儿绘本的CIP停止发放了。2018年下旬，书名里含有「晚清」二字的图书，也遭遇了一轮CIP的调控。</span><br>
<span>几乎所有接受端传媒採访的图书编辑都表示，虽然书号额度从未完全放开过，但2018年之前，书号总是够用的，增补也比较灵活。</span><br>
<span>到了2018年，情况就变了。</span><br>
<span>经济效益高、政治不敏感的书被排在了前面</span><br>
<span>首先是书号价格的上涨。</span><br>
<span>三辉的图书编辑严肖了解到，现在最贵的书号已涨到了2.5万一个，而在2018年以前，价格还在一万左右。</span><br>
<span>甚至，出钱也买不到书号了。曾在上海某高校出版社工作的余辛对端传媒表示，其就职的出版社属于「意识形态上比较令人放心的」一类，往年书号都呈增长状态，有不少富馀。但2018年开始，「书号就与上一年齐平了，社里因此开始严控给予民营公司的书号额度。」</span><br>
<span>一些规模较小的出版社甚至在年中就用完了一年的书号额度，更别提「满足」民营公司的需求了。严肖2018年中旬联繫九州出版社商量买书号的事，对方编辑表示：「所剩书号已经不多了。」</span><br>
<img src="https://d32kak7w9u5ewj.cloudfront.net/media/image/2019/05/cee9002de46b4007bc1f571568a35c51.jpg?imageView2/1/w/1080/h/721/format/jpg" title="https://d32kak7w9u5ewj.cloudfront.net/media/image/2019/05/cee9002de46b4007bc1f571568a35c51.jpg?imageView2/1/w/1080/h/721/format/jpg"><br>
<span>书号变贵，可合作社变少，出版机构也就没有办法完成整年度的出版计划 ，继而影响其收益和持续生产。增长的书号成本会被分摊到书籍价格上 。摄：林振东/端传媒</span><br>
<span>书号变贵、变少，导致出版机构无法完成整年度的出版计划，继而影响收益和持续生产。据严肖估算，他们2018年出版的书目较往年缩水近一半——还是在出版社人员扩招的情况下。</span><br>
<span>最后，增长的书号成本也会被分摊到码洋上，构成读者口中「越来越贵的书价」的一部分。据《2018中国图书零售市场报告》，2018年图书市场上的单册新书定价涨幅超一成，平均定价已涨至68.5元——当然，其中也不乏因加强污染治理而关停造纸厂、导致纸价大幅上升等原因。</span><br>
<span>情况并未在2019年好转。年初，供职于某大学出版社、负责教材和教辅出版的曾夏更接到明确通知——出版社的书号将缩减10%。以前，他们出一套幼儿园课程用书，可以用二、三十个书号，「教师用书、学生用书、幼儿挂画，有时候甚至是一个小零件，都可以用掉一个书号。」现在，他们不得不合併一些已经上马的图书项目。</span><br>
<span>书号增补的通道也被堵塞了。</span><br>
<span>依据《图书出版管理规定》，出版社须在每年第四季度将次年计划出版的选题报至所在地的省级出版行政主管部门审核，并报至新闻出版总署备桉。没纳入年度选题的，每个月再按增补选题申报。也就是说，出版社每个月都有一次上报新选题的机会。民营出版公司通过出版社申报图书选题，通常走的也是增补通道。</span><br>
<span>据刘成荀获得的消息，截至4月，云南的地方出版社还不能申报每月的增补选题。这意味着，他们至少失去了今年1/3的申报新选题的机会。青少儿图书编辑吴涯也在2018年底接到的通知——来年不一定每个季度都有补报选题的机会。</span><br>
<span>从「零增长」到「总量减少」，业内的人开始感觉到——「这一次，『书号缩减』这根政策指挥棒挥动的力度是空前的。」刘成荀说，「这样的政策调控手段会引发孔飞力笔下『叫魂』一般的大规模恐慌和魔幻景象。说到底，图书出版是一个靠产品说话的行业，但书号的调控直接干预了产品生产的环境，直击图书出版的命脉，还会造成一系列很难为我们预料到的连锁反应。」</span><br>
<span>业内人士将「书号缩减」与出版行业的机构改革联繫在一起。</span><br>
<span>2018年3月颁布的《深化党和国家机构改革方桉》称：「为加强对出版活动的管理，发展和繁荣中国特色社会主义出版事业，新闻出版工作由原国家新闻出版广电总局划为中央宣传部管理，中央宣传部对外加挂国家新闻出版署（国家版权局）的牌子。」同年4月16日，国家新闻出版署揭牌，正式接管新闻出版管理职责。此番机构调整，也释放出当局进一步把控出版业意识形态的信号。</span><br>
<span>对于2019年年初下发的、缩减书号总量的文件，「新官上任」的中宣部这样解释其目的：「从增加品种数的粗放式增长，向着重选题质量的精细化增长转型」。</span><br>
<span>严肖并不认同这样可以提高书的质量：</span><br>
<span>「缩减书号的直接后果是，编辑需要在一系列待报的图书选题中考虑优先级——经济效益高的、政治上不那麽敏感的，也就自然被放在了前头。」</span><br>
<span>除了对编辑个体的影响，刘成荀指出，书号压缩也会令图书公司调整产品体系和经营策略。无论是比较前沿、小众、需要慢慢培育和发展大众读者的领域，还是不如外版书质量高、内容成熟的原创作品领域，都可能成为书号压缩的「受害者」。</span><br>
<span>据《出版商务週报》报导，2018年中国各出版单位共申报图书选题277983种，比2017年同期减少29258种，同比下降9.52%。其中，除「马列主义、毛泽东思想、邓小平理论」这一类别外，其他类别（哲学、社会科学、自然科学、综合性图书）的选题数量均有下降，哲学和社科类减幅最大，分别为17%和10%。</span><br>
<span>删除那句话的编辑解释道：「我们为什麽要留下这个隐患呢？」</span><br>
<span>和书号一同收紧的，还有审查尺度。</span><br>
<span>虽然出版业向来要与审查制度打交道，但受访的编辑普遍表示，近两年来，整个出版流程上的审查尺度都存在明显的收紧——尤其是在主管部门从国家新闻出版广电总局转到中宣部以后。</span><br>
<span>「前几年可能不费太大劲就能出的书，现在就很难出了。这里面没有标准成文的尺度，多是依靠出版社自身的判断。只是大家都知道，有某种东西在那里。」</span><br>
<span>曾在某民营出版机构任世界史图书编辑的金城说, 「如果将来出问题，对他们而言，会有很严重的政治后果需要承担。」</span><br>
<span>2016年5月，广西师范大学出版社（旗下图书品牌有「理想国」、「新民说」等，曾出版一系列高质量人文社科类书籍）原董事长何林夏以涉嫌受贿罪遭到逮捕。作家章诒和曾接受《苹果日报》採访，认为何被捕与「他手下出版的那些敏感政治书籍有关係」，是当局「用经济手段处理敏感政治问题的又一桉例」。2018年，中央编译出版社由于曾出版《我的凉山兄弟》（人类学者刘绍华写作，展现因毒品和艾滋病氾滥成灾而长期被「污名化」的凉山彝族诺苏人真实生存状态）等书，遭到处分并要求整改。</span><br>
<span>世界史图书编辑金城表示，从边疆史、民族史、中国近现代史，到中东、阿拉伯的历史都是一般的出版机构近年来主动规避的，涉及宗教史的书更是除个别出版社外，没有社敢接。与此同时，相对没那麽敏感的世界史就成为了出版界竞相追逐的主题。</span><br>
<span>前几年，着有「中国三部曲」的何伟（Peter Hessler）带起了一阵「国内非虚构图书」风潮，但现在，这样的书籍也没那麽好做了。在上海一家主做外国文学的出版社任发行一职的林探透露道，他们会避开聚焦中国、并涉及到比较深刻敏感的社会和政经话题的书。</span><br>
<span>在另一家社科类出版社，连 「探讨代孕这一新兴劳动在全球化潮流下的兴起和发展」这样的选题也被驳回了。理由是「目前在我们国家，代孕还是不合法的。这本书会让人觉得，我们有给国内想寻求代孕的人提供实践指南的意思。」</span><br>
<span>题材的收紧在无法再版的图书上看得更加清晰。《弑君者：把查理一世送上断头台的人》（The Tyrannicide Brief: The Story of the Man Who Sent Charles I to the Scaffold）再版就在申报选题时遇到了困难，「没有出版社愿意收了，他们可能觉得题目太可怕了吧。」上述社科类出版社的一名编辑揣测说。以往，遇到类似的问题时，他们尝试解决的办法就是「换个书名再试试吧」。</span><br>
<span>被拒收，对民营出版机构是最大的一重打击。它意味着，前期的付出——包括买版权和翻译，全都白费了。在购买版权时判断为有空间做的选题，待翻译完成后就发现根本不可能出来了——这样的状况开始变得越来越频繁。</span><br>
<span>而一些被判断为主题敏感的选题，还需上报重大选题备桉，等待起码一年以上的审批过程。这一依据是1997年起实行的《图书、期刊、音像製品、电子出版物重大选题备桉办法》。</span><br>
<img src="https://d32kak7w9u5ewj.cloudfront.net/media/image/2019/05/cc42ea226a624122b18c17b358fe1fcc.png?imageView2/1/w/1080/h/1218/format/jpg" title="https://d32kak7w9u5ewj.cloudfront.net/media/image/2019/05/cc42ea226a624122b18c17b358fe1fcc.png?imageView2/1/w/1080/h/1218/format/jpg"><br>
<span>哪些图书主题需要进行「重大选题备桉」？ 端传媒设计部</span><br>
<span>严肖表示，近两年开始，「台湾作者的书，不管写什麽内容，都需要上报重大选题。」而在漫长的审批中，「他们不会告诉你需要补交什麽材料，或是没有通过。就是这样拖着你。」出版週期被严重拖慢，也导致「一般机构的原则，恐怕都是儘量不碰要报重大选题的书了。」</span><br>
<span>还有一些书稿会被卡在三审和质检环节。一位不愿公布其就职出版社的编辑透露，该社一本研究强姦问题的女性主义书籍迟迟未过终审，因为「出版社现在觉得『强姦』敏感，不正能量。」另一部书稿因立足伊斯兰国家的背景，也没了动静。去年，一家出版社重新翻译并打算再版託尼·朱特（Tony Judt）的《重估价值：反思被遗忘的20世纪》（Reappraisals: Reflections on the Forgotten Twentieth Century）——该书的旧版曾于2013年付印。新版的书稿在经过质检环节后被打回，原因是多处「涉及『共产主义』的评价不符现行政策、法规」。</span><br>
<span>最终能够出版面世的图书，不少也难逃内容被「技术处理」的命运。「在青少年图书，敏感词数量也直线上升」，青少儿图书编辑吴涯举了一个例子：一本用魔术手段教孩子数学知识的书，里面有个小魔术名为『我知道你前世姓什麽』。终审时，其中的「前世」二字被要求替换，因为「前世」是封建迷信。</span><br>
<span>令严肖印象深刻的是，在近期发往出版社终审的书稿中，有一句「现在社会，人们不可能投向法西斯主义」的表述被删除了——这是之前都没有遇到过的情况。严肖感到不解，试图就「这句话为什麽敏感」向出版社方面的编辑讨要一个说法。那边的回覆只是一句：「我们为什麽要留下这个隐患呢？」</span><br>
<span>选题、编审、质检就像设置好的一层层滤网，将可能的敏感图书和内容给基本过滤乾淨了。</span><br>
<span>「这样久而久之，就会导致整个文化对某一块知识的系统性遗忘吧。」金城感慨道。</span><br>
<span>不仅如此，已进入市场的书籍，也并不「安全」。特别是近两年，回过头再做追究的状况时有发生。林探透露，去年有本书因涉及到国内拆迁的内容，据说被人举报，在出书后遭到有关部门干涉，被迫下架。早年出版的、一本以民国时期为背景的小说，因为腰封上写有一句「那是一个最自由的年代」，去年质检时被重新翻出，全部下架。</span><br>
<span>被通知不得继续加印或售卖——潜台词就是「要求下架」——的图书，出版社一般会实行「不主动宣传」的策略，让其低调卖完。有的更是直接当作废书，化浆销燬。</span><br>
<span>「现在，像奥威尔（George Orwell）这种许多出版社都在发行的书，在宣传的时候也会考虑不要说得太激进。其他书的宣传上，也会避免以国外的情况『影射』中国。」林探说。</span><br>
<span>2018年年底，曾有豆瓣用户整理过一份「大陆地区下架不再版中文书目」名单，包括百本，涉及古拉格、中国近现代史、自由主义、苏联及东欧共产主义思想统治、审查、维稳、生育控制……</span><br>
<span>而今，书号亦成为中宣部处罚出版社的一项有力手段。据刘成荀了解，今年就有31家出版社因上年度质检不合格，被要求提交整改方桉，且暂停书号发放。海天出版社因去年的一本出版物出现了政治导向问题，直到现在，连1月申请的书号都没有批复下来。</span><br>
<span>新时代如何挖掘主题出版选题「富矿」？</span><br>
<span>唯一置身书号调控影响之外的，是「主题出版」领域。去年，仅有主题出版的选题，得到了增补书号的「特殊待遇」。</span><br>
<span>据《2018中国图书零售市场报告》，非虚构类畅销书排行榜的第一位是2018年的新书，第二名是前一年出版的。中国新闻网的报导称，2019年年初结束的北京图书订货会上，「主题出版成为主线」。</span><br>
<span>所谓「主题出版」，不仅包括 「围绕党和国家工作大局，就一些重大会议、重大活动、重大事件、重大节庆日而进行的选题策划和出版活动」，还包括「弘扬中华优秀传统文化」的图书选题。中宣部下发的2019年主题出版工作要求，明确了五方面的选题重点：加强**新时代中国特色社会主义思想的研究阐释；为庆祝新中国成立70週年营造浓厚氛围；围绕宣传阐释中央精神和重大决策部署，推动经济社会改革发展；深化社会主义核心价值观宣传；充分展示真实立体全面的中国，不断提升中华文化影响力。</span><br>
<span>2018年底，中宣部印发了于2019年1月1日起实行的《图书出版单位社会效益评价考核试行办法》，将「社会效益评价考核」设为考核重点，佔比在绩效考核的50%以上。《办法》提到，对出版物出现严重政治导向、社会影响恶劣的，社会效益评价考核试行一票否决，年度考核定为不合格。连续2年考核不合格的出版单位，需进行整改，并调整负责人；连续3年考核不合格的，要受到处罚直至退出。</span><br>
<span>在中部某省的教育出版社工作的简杨杨介绍，出版社可以通过出版教辅类图书获得经济效益，而社会效益，则需要依靠自行挖掘的「主题出版」图书。毕竟，风险较小、出书速度较快、导向正确、又容易拿奖的「主题出版」，本就是最符合社会效益考核指标的选择。</span><br>
<span>事实上，组织主题出版工作，对每家出版社都有所要求。具体的选题，则视出版社的级别、所在地及擅长的出版方向而定。简杨杨直言：「涉及到领导人的书，就算是正面的宣传，也是非常谨慎的。」这类选题通常都是冠有「人民」头衔的出版社的特权，如果由文艺出版社、科技出版社来申报，很大可能无法通过，「他们会觉得，你一个行业出版社，来凑什麽热闹？」</span><br>
<span>2018年7月，中国新闻出版广电网刊发了《新时代如何挖掘主题出版选题「富矿」》。文中提到，出版社「只有对党和国家路线、方针、政策精准解读、正确把握，才能策划出紧跟时代主题的选题」。</span><br>
<span>文化、教育类的出版社，则倾向于推出一些由国外学者或作者写作、正面宣扬中国历史文化的书，或是讲述在官方历史叙事下普通人故事的书。比如上海文艺出版社于去年出版的《明月度关山》，上海译文出版社即将推出的《趣简中国话》和《趣简中国史》。曾夏目前正在编辑一套关于古代数学的书籍，也勉强可以算得上是「弘扬传统文化」的主题出版物。</span><br>
<span>至于那些因为种种原因而迟迟无法出版的书，严肖觉得，「它们就像曾经的校园传说，公司里时不时有人提起它，但同事们入职又离职，谁都见不到它们出版。有时我又觉得它们像《荒凉山庄》（Bleak House）里那场被永远卡住无法宣判的遗产纠纷桉，不知道在真正尘埃落定的时候，这些书会不会耗尽自身失去意义。」</span><br>
<span>（应採访对象要求，本文出现的名字均为化名。）</span><br>
</p><p><b>小心翼翼发言: </b><br>
<span> 本帖最后由 小心翼翼发言 于 2019-5-4 09:10 编辑 </span><br>
<span>我想了一下 先举报此帖再说</span><br>
<span>我辛辛苦苦转载正规媒体内容被封</span><br>
<span>转载非法媒体的朋友倒活的逍遥 unfair!</span><br>
</p><p><b>lightdog: </b><br>
<span>小心翼翼发言 发表于 2019-5-4 09:07</span><br>
<span>我想了一下 先举报此帖再说</span><br>
<span>我辛辛苦苦转载正规媒体内容被封</span><br>
<span>转载非法媒体的朋友倒活的逍遥 unfair!</span><br>
<span>原来你不是楼主的马甲啊......</span><br>
</p><p><b>永远喜欢刘人语: </b><br>
<span>小心翼翼发言 发表于 2019-5-3 19:07</span><br>
<span>我想了一下 先举报此帖再说</span><br>
<span>我辛辛苦苦转载正规媒体内容被封</span><br>
<span>转载非法媒体的朋友倒活的逍遥 unfair!</span><br>
<span>今日，我虽死，但我仍是西🐭霸王</span><br>
</p><p><b>QShen: </b><br>
<span>其实去年就在说这个事情了，但是我估计这个帖子也活不长。</span><br>
<span>虽然说干掉了一堆有问题的内容，但是代价也太大了，伤及的无辜太多了。还是一贯地的管理太粗放，不透明。然后下面也费劲心思揣摩上面的意思，不知不觉路就走得越来越窄了。</span><br>
<span>确实有听说现在一些看似正常的书，但是因为内容牵扯到了国际关系，大陆就没有出版社接了，只能去香港找出版社</span><br>
</p><p><b>QShen: </b><br>
<span>QShen 发表于 2019-5-4 10:06</span><br>
<span> 其实去年就在说这个事情了，但是我估计这个帖子也活不长。虽然说干掉了一堆有问题的内容，但是代价也太大 ...</span><br>
<span>另外，书号总体上还是够的，因为之前发的太多了，主要影响我个人感觉还是政策收紧和标准不透明造成出版社未雨绸缪，不断进行自主规避……可惜我没有在出版社工作的朋友，也不太清楚真实的情况……</span><br>
<span>说起来这个问题也算是中国特色了吧……</span><br>
</p><p><b>无尾的树懒: </b><br>
<span>民可使由之 令人窒息</span><br>
</p><p><b>sevra: </b><br>
<span>算了，保命要紧</span><br>
</p><p><b>Re:从零开始的s5: </b><br>
<span>emmm，学20年前继续买光碟送书？</span><br>
</p><p><b>Yeaha123: </b><br>
<span>文科生的书不看也罢</span><br>
</p><p><b>kaelde7671086: </b><br>
<span>The Tyrannicide Brief: The Story of the Man Who Sent Charles I to the Scaffold 草（中日双语）</span><br>
</p><p><b>liaoyaaa: </b><br>
<span>妨碍了某些人出书都搞DLC商法，所以是坏文明，是吧？</span><br>
</p><p><b>zqr211: </b><br>
<span>中国会变成5常里数字行业最彻底的国度。。。无论实体光碟还是实体书 都被堵死。。。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi Note 3, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>牛肉面给劲: </b><br>
<span>这个端传媒是和苹果日报的好朋友吗，看他俩经常一块拉出来。</span><br>
</p><p><b>cwbn: </b><br>
<span>那些个鸡汤啊，成功学啊死光最好，绝大多数养生学死了也没事，一部分保健类死了就死了</span><br>
</p><p><b>novidcat: </b><br>
<span>泥潭三连</span><br>
<span>假的，上面哪有这么闲去管这种事情</span><br>
<span>我早就看XXX不爽了，禁得好</span><br>
<span>我又不看XXX，禁了关我屁事</span><br>
</p><p><b>我没火星把: </b><br>
<span>cwbn 发表于 2019-5-4 10:38</span><br>
<span>那些个鸡汤啊，成功学啊死光最好，绝大多数养生学死了也没事，一部分保健类死了就死了 ...</span><br>
<span>我就爱看这些，可以修身养性啊。</span><br>
<span>我觉得那些什么狗屁小说、散文有个P可看的，全是无病呻吟，惹人反感，它们全死了才是最好。</span><br>
</p><p><b>sjbssd: </b><br>
<span>开头两句过于日式中二，以至于我整篇文章都不想看了</span><br>
</p><p><b>可可贝利: </b><br>
<span>国内卡漫画审批也很严的，例如著名的火鸟</span><br>
</p><p><b>pilipala: </b><br>
<span>cwbn 发表于 2019-5-4 10:38</span><br>
<span>那些个鸡汤啊，成功学啊死光最好，绝大多数养生学死了也没事，一部分保健类死了就死了 ...</span><br>
<span>这些书对老爷来说是人畜无害的，钱给够，通通放行</span><br>
</p><p><b>毛线小球: </b><br>
<span>问个问题，腾讯漫画、起点晋江上的那些漫画和小说，很多都连载好几年几百话了，也是需要书号的吗？</span><br>
</p><p><b>superchenxx02: </b><br>
<span>毛线小球 发表于 2019-5-4 10:52</span><br>
<span>问个问题，腾讯漫画、起点晋江上的那些漫画和小说，很多都连载好几年几百话了，也是需要书号的吗？ ...</span><br>
<span>这里说的书号，是传统意义上的出版发行。</span><br>
<span>你买网上连载没有书号无所谓，但想出实体书时就必须要</span><br>
<span>—— 来自 OPPO R11, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>spongec: </b><br>
<span>cwbn 发表于 2019-5-4 10:38</span><br>
<span>那些个鸡汤啊，成功学啊死光最好，绝大多数养生学死了也没事，一部分保健类死了就死了 ...</span><br>
<span>参见游戏业，版号收紧后过的就全是棋牌类了</span><br>
</p><p><b>牛肉面给劲: </b><br>
<span> 本帖最后由 牛肉面给劲 于 2019-5-4 11:05 编辑 </span><br>
<span>spongec 发表于 2019-5-4 11:01</span><br>
<span>参见游戏业，版号收紧后过的就全是棋牌类了</span><br>
<span>你刚好说反了</span><br>
<span>by新浪 赌博性也是近来游戏监管的主要目标之一。今年国内几乎停止了对棋牌类游戏版号的发放，原因主要是这类游戏涉黑涉赌较多。稳妥增长，提高游戏内容质量，宫斗类、官斗类、棋牌类一律不受理，换装类游戏暂未明确是否受理，建议先暂缓申请。有兴趣的建议去看一下前十五批版号，没记错棋牌不超过三款</span><br>
</p><p><b>Bernoulli: </b><br>
<span>以前，他们出一套幼儿园课程用书，可以用二、三十个书号，「教师用书、学生用书、幼儿挂画，有时候甚至是一个小零件，都可以用掉一个书号。</span><br>
<span>这算是一放就乱一管就死的又一个实例么？</span><br>
</p><p><b>spongec: </b><br>
<span> 本帖最后由 spongec 于 2019-5-4 11:22 编辑 </span><br>
<span>牛肉面给劲 发表于 2019-5-4 11:03</span><br>
<span>你刚好说反了</span><br>
<span>by新浪 赌博性也是近来游戏监管的主要目标之一。今年国内几乎停止了对棋牌类游戏版号的发放 ...</span><br>
<span>可能今年新开发版号是这样的，可你也不看看之前一年是什么情况</span><br>
<span>版号数据：12月过审手游738款，棋牌游戏占比50% - 知乎</span><br>
</p><p><b>安産型美羽: </b><br>
<span> 本帖最后由 安産型美羽 于 2019-5-4 12:28 编辑 </span><br>
<span>牛肉面给劲 发表于 2019-5-4 12:03</span><br>
<span>你刚好说反了</span><br>
<span>by新浪 赌博性也是近来游戏监管的主要目标之一。今年国内几乎停止了对棋牌类游戏版号的发放 ...</span><br>
<span>这人是个造谣惯犯了，游戏区用标题造谣说epic进了996icu名单：</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1828344-0-1.html</span><br>
<span>还有外野这帖也是标题造谣：</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1827950-0-1.html</span><br>
<span>﻿再看这里：</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1828600-3-1.html</span><br>
<span>他居然说在贴吧借3000还4000的不是骗子，是不是同病相怜。</span><br>
</p><p><b>zievod: </b><br>
<span>zqr211 发表于 2019-5-4 10:23</span><br>
<span>中国会变成5常里数字行业最彻底的国度。。。无论实体光碟还是实体书 都被堵死。。。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi...</span><br>
<span>电子书也是要版号的</span><br>
<span>kindle的书下面都有版号的</span><br>
<span>连载式的不需要罢了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>oT3To: </b><br>
<span>spongec 发表于 2019-5-4 11:18</span><br>
<span>可能今年新开发版号是这样的，可你也不看看之前一年是什么情况</span><br>
<span>版号数据：12月过审手游738款，棋牌游戏占 ...</span><br>
<span>去年就砍完了的</span><br>
<span>今年拿来说有啥意义吗？最近版号几百个游戏一个棋盘都没</span><br>
</p><p><b>小心翼翼发言: </b><br>
<span>oT3To 发表于 2019-5-4 11:30</span><br>
<span>去年就砍完了的</span><br>
<span>今年拿来说有啥意义吗？最近版号几百个游戏一个棋盘都没 ...</span><br>
<span>有意义啊 说明要是不涉及打击赌博还真是棋牌类多</span><br>
</p><p><b>lokok: </b><br>
<span>感觉自己身体好，就可以折腾了是吧</span><br>
</p><p><b>oT3To: </b><br>
<span> 本帖最后由 oT3To 于 2019-5-4 11:46 编辑 </span><br>
<span>小心翼翼发言 发表于 2019-5-4 11:35</span><br>
<span>有意义啊 说明要是不涉及打击赌博还真是棋牌类多</span><br>
<span>服了，你知道自己在说什么么？</span><br>
<span>正常情况下本来就是棋牌类游戏更多，就好像日本视频游戏产值远不如柏青哥一样</span><br>
<span>收紧版号目的之一就是针对棋牌赌博大爆炸的情况</span><br>
<span>再看看你23楼的话和24楼对你的回复</span><br>
</p><p><b>茴香蚪: </b><br>
<span>可可贝利 发表于 2019-5-4 10:42</span><br>
<span>国内卡漫画审批也很严的，例如著名的火鸟</span><br>
<span>境外动画漫画类书籍一向属于重大选题。现在的问题是普通书籍也在收缩。</span><br>
</p><p><b>守望深渊: </b><br>
<span> 本帖最后由 守望深渊 于 2019-5-4 11:55 编辑 </span><br>
<span>spongec 发表于 2019-5-4 11:01</span><br>
<span>参见游戏业，版号收紧后过的就全是棋牌类了张嘴胡说你快乐吗</span><br>
</p><p><b>荒木吴京三高旋: </b><br>
<span>早该管管了</span><br>
</p><p><b>spongec: </b><br>
<span>安産型美羽 发表于 2019-5-4 11:23</span><br>
<span>这人是个造谣惯犯了，游戏区用标题造谣说epic进了996icu名单：</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-18 ...</span><br>
<span>本号是公车号，有三人以上人在用</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>cwbn 发表于 2019-5-4 10:38</span><br>
<span>那些个鸡汤啊，成功学啊死光最好，绝大多数养生学死了也没事，一部分保健类死了就死了 ...</span><br>
<span>这些反而是活得最好的。</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>是不是飓光志2、弑君者传奇3这些都没希望了</span><br>
</p><p><b>飞裤头里: </b><br>
<span>挺好的，管的刚好都是泥潭人不看的书，你说怎么每次都那么巧？</span><br>
</p><p><b>拉菲尔神父: </b><br>
<span>“砍的好 有什么好大惊小怪的” 舔屁眼党已经入场</span><br>
</p><p><b>ネテロ: </b><br>
<span>钱不好赚啊，五四这种日子还要站在反动派一边为虎作伥</span><br>
</p><p><b>diablost2: </b><br>
<span>说得群众看书越来越多一样</span><br>
</p><p><b>ksi: </b><br>
<span>砍得好，我们不需要西方资本主义这种腐朽的出版业</span><br>
</p><p><b>bbokay: </b><br>
<span>spongec 发表于 2019-5-4 12:00</span><br>
<span>本号是公车号，有三人以上人在用</span><br>
<span>你有三张嘴，每张都用来拉屎</span><br>
</p><p><b>畜男不是人: </b><br>
<span>有人认为通俗流行文化对人思想的影响远大于教育和宣传，所以越来越严是趋势。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Entropy: </b><br>
<span>人文社科特别是哲学难道不是因为卖不掉才不出版吗，这年头实体小说都没什么人看，更别说大部头哲学了</span><br>
</p><p><b>sharguard: </b><br>
<span>最近刚买了乌贼的诡秘实体书，结果被删改的妈都不认得了，以后肯定不会再买了</span><br>
</p><p><b>天衣いちご: </b><br>
<span>多出点好书，哪怕出点厕纸轻小说娱乐一下，也比拿来出资本家鸡屎汤好啊</span><br>
<span>—— 來自 Sony F8132, Android 7.1.1上的 S1Next-鵝版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>千本blur: </b><br>
<span>买不起端传媒汇源，淘宝搞了一个多人账号，用俩月商家跑路了。</span><br>
</p><p><b>守望深渊: </b><br>
<span>三张吃屎的嘴还行</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1829004[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
