<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>本世纪最无耻谣言：东林党抗拒商税导致明朝灭亡｜文史宴zt</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>本世纪最无耻谣言：东林党抗拒商税导致明朝灭亡｜文史宴zt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:24:14 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>本世纪最无耻谣言：东林党抗拒商税导致明朝灭亡｜文史宴zt[250-300]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1843174-1-1.html</link>
      <description>本世纪最无耻谣言：东林党抗拒商税导致明朝灭亡｜文史宴zt&#13;
　　在现代阉党捏造的关于东林的一系列谣言中，“东林抗拒商税导致明朝灭亡”是影响最大的一个。因为一般读者对政治史可能还有一定了解，对于古代税收的种类和细节则难以弄清楚，所以特别容易被带节奏。大司马在此整体上谈一谈晚明的财政状况，从而把现代阉党关于“东林抗税”的谣言全部粉碎。　　http://dingyue.ws.126.net/bJzH6aTa3vaER9UdAKqV6GDbPqYQM61x4UdNVlbhGd=6h1555254285293.jpg　　“东林党抗拒商税让明朝没钱，只能摊派农民，从而激起农民起义，导致明朝灭亡”，是本世纪影响最大也最无耻的谣言，到今天甚至在现代阉党的主导下成为了主流舆论，现在大司马就要把这个谣言批得体无完肤。　　明朝灭亡确实与政府缺钱有关，但这个问题牵涉的因素很多，跟东林没有一毛线关系。下面大司马就这把这个大题目拆成以下几个问题来逐一分析：明朝为什么会缺钱？缺钱了应该怎么办？万历收矿税究竟是在干什么？东林在财政上干了些什么？　　明朝为什么会缺钱？　　1　　明朝缺钱的原因其实既简单也复杂，简单是因为其根源都是朱元璋订立的明朝祖制的愚蠢和恶毒，复杂是明朝祖制的恶毒体现在多个方面。不过现代阉党不告诉你这些，而是造谣全部推到东林头上，扭曲你的史观。　　明朝缺钱的第一个原因是朱元璋滥发纸币。　　虽然宋元发纸币时都有滥发的情况，但那是因为发行时的腐败，准备金宋元朝廷还是设了的，元朝为了稳定币值还进行相当的了补救措施，但到了朱元璋、朱棣这里，发行纸币完全不设准备金，然后禁止民间流通金银，只准用纸币，否则判刑，等于直接向民间抢钱。　　久而久之纸币的名声彻底臭掉，随着美洲白银的涌入民间用白银流通，官方严刑峻法也无法让民间使用手纸一般的纸币，导致明朝后期无法使用灵活的金融手段来缓解国库的不足（当然这种手段肯定也会掠夺百姓，但比粗暴的摊派三饷还是要好些），比唐宋是极大的倒退。　　http://dingyue.ws.126.net/ROxGHKcBKfK4fS1nlVxxWiisEE3t4olJLFjUnS5qagBbh1555254285295.jpg　　手纸都不如的大明宝钞　　第二个原因是朱棣迁都北京。　　朱棣迁都北京并不是为了巩固国防，单纯是在南京杀人太多担心人心不服和过不惯南方的生活而已，迁都北京以后，凋敝的北方无法供养庞大的皇室成员、政府机构和为了所谓的“天子守国门”而大量增加的军队，要从江南漕运大量物资，造成巨大的浪费，如果没有这一出，明朝的国库又会缓解不少。　　多说一句，迁都北京并没有巩固国防，反而因为北京一下子多了这么多人，补给压力大增，导致明朝放弃了原来补给尚能维持的原元上都的开平卫和辽东的大宁卫，使辽东的朵颜三卫失去控制。朱棣迁都迁得国土大幅缩水，果然是“雄才大略”。　　http://dingyue.ws.126.net/NS=mOfqXt4rBEVods2m3mgOcFj82DVaB8QxhezxADmr311555254285296compressflag.jpg　　朱棣迁都迁得失地千里，果然“雄才大略”　　第三个原因也是最重要的原因，就是藩王和勋贵吃的和抢的钱太多。　　朱元璋建国伊始，就以一种乞丐护食的心态善待朱家人，对文官是“贪污零容忍”，对宗室是供养之唯恐不足，还分封出去给他们统治地方的实权，而且每多出一个朱家子孙，国家就多给一份待遇，不像汉唐那样皇帝五服之外的宗室国家不再理会。　　朱棣篡位以后，继续保持对宗室的优待，但是剥夺了其实权，而且一直到明宣宗时代，不自信的僭主们给宗室加了很多限制，宗室基本上啥都不能干，只能窝在家里像种猪一样下种骗国家待遇。宋代宗室制度虽然也有明代的问题，但是一来被靖康之难洗过一次，人数大大减少，二来南宋对宗室开放了仕途，很多宗室好歹不是吃干饭了。　　明代给宗室的官方待遇，是按年发禄米，以及发给宗室田地，让他们自行收租。　　到万历年间，根据徐光启的计算，宗室在籍（可以吃国家待遇）的共计十三万人，其中还活着的有八万人，地方每年供养朱家宗室的禄米（852万石）是缴纳给朝廷的（400万石）两倍，有些地方一年收入的禄米全部用来养宗室都还不够。根据万明《明代&lt;万历会计录&gt;整理与研究》，万历初年全国财政支出为1854万多两，其中宗藩俸禄551万多两，占29.76%。要知道，万历三大征的军费加起来也不过一千多万，停发宗室两年禄米就挣回来了，要是没有宗室俸禄，万历在位48年，可以打24次三大征，又怎么会打建州女真的军费都捉襟见肘呢？　　除了禄米，还有赐田。明朝皇帝对文武官员抠门得很，对宗室倒是舍得赏赐，每次赏赐都是几千顷起，再加上宗室们自己运用权力兼并的土地，其规模十分吓人。像万历之弟潞王有田四万顷，万历想要给儿子福王也挣四万顷，因官员强烈反对，最终仍配给近二万顷，蜀王朱至澍在四川有庄园三百多个，每天用一个庄园来供养自己。这其中皇帝赐田的产出由国家代收，并不全归宗室，但宗室自行兼并的田地上就随他们怎么来了，这些田地的收入也相当可观，是一笔大钱了。　　在禄米和赐田之外，宗室们还凭借身份带来的特权经营商业，是欺行霸市的垄断性经营，挤垮民营店铺，“贵戚铺行，与民争利”成为万历年间导致京师民穷财尽的两害之一。　　以上几项合起来，说的朱家宗藩吃掉了天下财富的一半也不为过。在藩王之外，明朝的勋贵、外戚也有类似的待遇，只不过大致比藩王小一号而已。无论藩王、勋贵还是外戚，都属于皇权集团的一员，明王朝对官员唯恐不薄，对小民唯恐不恶，对这些“自己人”却唯恐不厚，任由天下糜烂，也要保证他们醉生梦死。　　http://dingyue.ws.126.net/yNLu4Gb=ooTQxJ3sTz4L5mz3DeRybR7KuvYIK2dVLc3jB1555254285296.jpg　　明朝藩王分封图　　这些宗藩虽无军政实权，但在皇帝的庇护下仍足以对治下百姓无法无天，无恶不作，藩王多的地方有如人间地狱，也是明末农民起义的重灾区。所以但凡有点节操的士大夫无不对这些宗藩、勋戚深恶痛绝，这些人多数成了东林，而为了迎合皇帝，甘为宗藩、勋戚保驾护航的则多数成了阉党。　　第四个原因是万历的浪费。　　宗室、藩王固然是吃了帝国很大一部分钱粮，但万历身为皇帝，又是一个贪图享受的皇帝，岂能过得比藩王还差？按明朝制度，万历每年有金花银100万两，在发武官月俸之外可用于皇帝赏赐，万历六年又逼户部增加20万两，此外，从正德年间起，皇帝带头搞土地兼并，皇庄扩充到三万顷，万历时皇庄又想南方急剧扩张，皇庄的产出全供皇帝挥霍，但这两项收入远远不够万历挥霍。　　万历光是饮食、买珠宝日用等方面，每年就要用银几十万两，此外还经常向州郡索要布料、瓷器等特产，每次价值过百万两，而皇亲婚嫁和皇家典礼用的钱更是骇人听闻，万历二十八年（1600）工科都给事中王德完上疏说：
&#13;
　　近岁宁夏用兵，费百八十余万；朝鲜之役，七百八十余万；播州之役，二百余万。今皇长子及诸王子册封、冠婚至九百三十四万，而袍服之费复二百七十余万，冗费如此，国何以支？
&#13;
　　万历的弟弟潞王、妹妹瑞安公主、儿子福王等皇亲的典礼、嫁娶前后费银九百多万两，这些全要国库出钱，而万历三大征的总军费也就一千一百多万两而已，而万历居然借口三大征缺钱，派矿税太监去民间抢劫，简直是丧心病狂。　　万历派矿税太监抢钱的另一个借口是重修三大殿，但就在万历派矿税太监疯狂抢劫民财的时候，仍然向湖广、贵州、四川摊派木料合计银930万两，此外万历修自己的陵墓还花费八百万两，其他大小土木工程数不胜数。可见所谓矿税太监“筹措三大征军费”、“重修三大殿”等冠冕堂皇的借口完全站不住脚，派出去就是为了抢钱让自己挥霍的。　　http://dingyue.ws.126.net/8P0nJL0Vg=yi4ueepH7tfYtz3bUz9kfMWiui0BAmBhbsY1555254285297compressflag.jpg　　出土的万历头骨实际上嘴歪眼斜，比这画像丑多了　　至于有些人津津乐道的“万历三大征用的全是内帑，所以万历敛财是为了国事”是对史料理解有误。《明史·陈增传》中是有这么一段：
&#13;
　　至二十年，宁夏用兵，费帑金二百余万。其冬，朝鲜用兵，首尾八年，费帑金七百余万。二十七年，播州用兵，又费帑金二三百万。三大征踵接，国用大匮。
&#13;
　　这里的“帑金”被直接理解为内帑，但实际上这个词只是泛指花了这么多钱，并不单独指内帑。万历三大征主要用的还是国库的钱，期间国库不足时，万历确实从内库里拿了些银子出来，但是一来他之前违例从国库拿了不少钱进内库，如万历八年拿15万，九年拿20万，十年拿30万，这不过是还回来；二来国库正是因为万历给皇亲嫁娶和大兴土木才空虚的，他退点回去也不过是杯水车薪而已，这根本不能为他派矿税太监除去抢钱洗白。　　最后一个原因才轮到文官贪污（武官也贪，但能贪的部分较少），但这也跟朱元璋的祖制有关。　　朱元璋对“自己人”唯恐亏待，对文官却唯恐优待，给他们定维持生活都困难的工资，等于是逼人贪污，然后再用严刑峻法等着，也不知道是为了澄清吏治还是为了满足施虐的快感。等到朱元璋一死，文官的贪污剧烈反弹不可遏制了，不过跟朱家宗室霸占的财富相比，文官贪的这点又不算什么了。　　万历朝的贪官是很多的，很多阁臣更是大贪巨贪，像申时行在与蒙古的榷场贸易中大肆受贿；赵志皋受贿那是一千两起；张位把实缺拿出来拍卖；沈一贯光楚宗案就受贿黄金一千两，白银一万两，从税监受贿被发现的就有三万两，其他的小宗受贿不计其数；朱赓有家产八百万两，大部分是受贿所得，把家乡山阴的良田全部兼并，有奴仆几千人；有的阁臣如王锡爵虽不算贪，但是家里也是巨富，田地超过万顷，奴仆超过千人。　　http://dingyue.ws.126.net/h9hszsy0NWCi1JxixeHG=kt9auVTlUYW1Ogdf1jUH3fRG1555254285297.jpg　　沈一贯那是大贪巨贪　　如果你看过大司马写的《“明亡于万历”——皇帝家事导致明朝灭亡》一文，就可以知道，赵志皋、张位、沈一贯、朱赓之流乃至于王锡爵，正是正直士大夫和东林前身斗争的对象，这些人才是现代阉党栽到东林头上的“逃避商税的江南富商集团”，而他们又可以说是阉党的祖宗，现代阉党逮着自己祖宗大骂特骂，真是忤逆不孝啊。东林赵南星、高攀龙、朱国祯等人反而是主张收他们的税的，下面会详谈。　　另外，东林绝大部分家里既不富裕，也是清官，与所谓“江南富商集团”完全不搭界。这个问题大司马在《东林党到底是些什么人，究竟代表谁的利益？》一文中已经分析得很详细了，若有疑问可看此文。　　对于明朝缺钱的这几个原因，第一、二条的解决办法是把朱元璋、朱棣从坟里挖出来鞭尸；第三条的解决办法是把这些宗藩抄家灭门，剁成十八段，炖成福禄汤；第四条的解决办法是把潞王阉了当太监，潞安公主充作军妓，万历自己出家当和尚，第五条的解决办法是整顿吏治，也就是东林在京察中一直在干的事。　　然而前四条万历不肯干，第五条还要阻止东林干，国库的空虚当然就会愈演愈烈。万历不愿意亏待自己人，却很愿意去民间抢劫，而且抢来的钱收进内库而不是国库，反正只要自己爽了就行，国事怎么样万历是不太介意的。　　矿税太监与抗税运动的真相　　2　　先要澄清一个误解，明朝在矿税太监之前有没有商税？答案是有的，不是没有。从明宣宗时代开始，随着经济的发展，明朝在河西务、临清、九江、浒墅关、淮安、扬州、杭州等商旅来往要津之地设立多座钞关，收取过往商人的商税。　　那么商税的税额是不是比较低呢？确实不算高，相对明朝中后期商业发展的情况来说，商税名义上的税额不高，每年收的商税只有田赋的十分之一，但是这没有包含胥吏的盘剥在内。而且，明朝收商税低绝不是什么皇帝仁慈，“藏富于民”，而是朱元璋鄙视商业，有意把商业打击到只剩下极小的规模，这样商业总产值都没几个，商税的收入当然就不放在朱元璋的眼里，另外也要表达朝廷“重农抑商”的思想，自然就定的比较低，哪知道子孙后代怠政玩乐，没能继承遗志把社会控制在低发展水平状态，让经济文化发展起来了，对朱元璋而言这简直是一帮不肖子孙。　　虽然如此，要加一点商税来充实国库也不是完全不可行。但是加税的前提，一是税额要协商，不能说你要收多少就收多少，二是收了税你就要保护我，不能说收完税还动不动没收财产。就算古代秦制帝国达不到这种正常要求，只要皇帝不丧心病狂，颁布一个大家能接受的固定的税额，也不至于造成多么大的灾难。　　但是万历的玩法，却是杀鸡取卵、竭泽而渔，甚至是无差别抢劫。万历二十四年六月，万历帝派出太监“开矿”，十月，派出太监“收税”。　　开矿增加收入的做法，朱元璋和成化、嘉靖时都短暂搞过，但发现里面情弊太多，很快就终止了。万历当然知道这些，但他的意图不是真开矿，就是抢钱，太监们既没有技术也没有意愿真正找矿，一到地方就开始抢劫。　　其具体办法是指定一个地方有矿，挖一下发现没有，就说周边居民盗矿，勒令赔偿；或者说富人住宅地下有矿，带人直接入室抢劫，甚至趁机杀人、强奸；又或者指定富户、地方政府开矿，要求到期交多少钱上来，交不上来由富户或地方政府赔偿。这样一来各地流氓纷纷上书说我们这有矿，请太监来开矿，等太监到了就跟太监勾结在一起危害乡里。这些情况一早被地方官举报，万历全都知道，不过只要太监们给他钱，他就装作不知道。　　收税则名义上是收特产税，如两淮收盐税，成都收盐茶税，广东收珠税，但实际上也是抢钱。首先是税关密布，长江下游一天的行程内竟有七八个关卡征税，商人根本回不了本，这还是合法操作，还有非法操作：很多流氓趁此机会投靠太监，把路过商人的货物和本钱全部没收，甚至在农村设立土商税，连农民之间日用品的买卖也收高税，实质就是抢劫，而且还随意杀人，激起大量民变。这些同样被地方官举报，万历也都知道，但因为有钱拿，依然包庇太监。　　当地方官举报太监抢劫时，万历不闻不问；但是当太监诬告地方官阻挠开矿、征税时，万历就立即把地方官员下狱、罢官、降职、夺俸，对太监和地方官员可谓敌我分明。　　万历这么做，实质上就是学习中晚唐皇帝的故智，搞一个听话的太监“影子朝廷”，取代不那么听话的科举官僚朝廷，在抢钱的同时也在加强皇权。所以他当然不会理会地方官员的举报，不但这些举报不理会，连朝政也大部分不理会，这样就可以让政府瘫痪，由皇帝的化身太监来替代科举官僚主导政治，皇帝就可以为所欲为。果然太监变本加厉的侵夺地方行政，陈增、鲁坤等太监都要求“便宜行事”，考评和管理地方官员，只因这些太监太不成器，像陈增吞没税银被李三才揭发引起万历反感（但是征税依旧），此事才无疾而终。　　http://dingyue.ws.126.net/H0nWaPjtNr=NwO0Jdo43bJvfUW0bO4RdT4dXPlY6HcOw91555254285297.jpg　　矿税太监们可牛了　　文官虽然也贪，但好歹内部有一套根据级别该贪多少的潜规则，且文官之中也有不少清官，太监的贪是没有底的，而且有皇帝站台，连地方官员都无法制约，寻常贫民富民更是太监想怎么蹂躏就怎么蹂躏。按樊树志先生的估算，矿税太监从万历二十五年到万历三十四年，从民间搜刮白银可能超过五千万两，只把其中大约十分之一569万两交给万历。　　与此同时，因为矿税太监造成商业萎缩、民生凋敝，国库的正税却不增反减，从万历三十年开始，后面五年国库的正税收入都不及万历三十年，支出却不会因为税收减少而减少，于是国库连年亏空，表格如下：　　http://dingyue.ws.126.net/NAs7lsgZzD685zRSBvHUZ7oabIij4Vc0O6VDBSZZiWOHk1555254285299.jpg　　万历三十年以后国库亏空表　　摘自樊树志《朝廷与党争》　　万历的内库虽然是得了点钱，但是国库空了，而且搜刮来的钱大头被太监吃了，就算万历是想用矿税太监来增加国用，也是彻彻底底的失败了，百姓徒然受了十年非人的折磨。何况万历搜刮来的这点钱也没有用于国用，既没有用于三大征也没有用于修复三大殿，而是大部分送给了就藩的福王朱常洵，以作为不能立他为太子的报偿。《明史·福恭王常洵传》载：
&#13;
　　先是，海内全盛，帝所遣税使、矿使遍天下，月有进奉，明珠异宝文毳锦绮山积，他搜括赢羡亿万计。至是多以资常洵。
&#13;
　　难怪凤阳巡抚李三才要上疏大骂万历：
&#13;
　　皇上爱珠玉，人亦爱温饱；皇上爱万世，人亦恋妻孥。奈何皇上欲黄金高于北斗，而不使百姓有糠粃升斗之储？皇上欲为子孙千万年，而不使百姓有一朝一夕？
&#13;
　　如今那些洗万历的明粉，你要是穿越回去，你以为你能做万历，还是做太监？你大概率是被刻剥磬净、乃至被肆意杀害的平民的一员。“万历皇帝面对被文官偷盗一空的国库，为了抵御外侮，不得已才派出矿税太监收税，就算不小心扰了民，也是可以理解的”，这种无耻的蠢话以后最好不要再说了。　　“东林代表江南富商集团抗拒商税，导致税收收不上来，让明朝最终亡国，还不如魏公公”，同样是无耻的谣言。万历的矿税太监可不是只针对江南，而是遍布全国，也不是只针对富人，而是针对全民，没什么地方跑得了，也没有什么人跑得了。　　据樊树志先生统计，就开矿太监而言，昌平有王忠，北直隶有王虎，昌黎有田进，河南有鲁坤，山东有陈增，山西有张忠，南直隶有郝隆、刘朝用，湖广有陈奉，浙江有曹金、刘忠，陕西有赵鉴、赵钦，四川有丘乘云，辽东有高淮，广东有李敬，广西有沈永寿，江西有潘相，福建有高寀，云南有杨荣。收税太监则除了上面一些开矿太监兼职的之外，还有仪真的暨禄、浙江的刘成、广州的李凤、临清的马堂、苏杭的孙隆、山西的孙朝、陕西的梁永、湖口的李道、卢沟桥的张晔等。　　这群太监代表万历皇帝肆虐天下，搞的全社会民穷财尽、十室九空，有如地狱，自然就激起无数民变，举其大者，就有“高淮激变辽东，梁永激变陕西，陈凤激变江夏，李凤激变新会，孙隆激变苏州，杨荣激变云南，刘成激变常镇，潘相激变江西”（语出谷应泰《明史纪事本末·矿税之弊》），此外李道在湖口，马堂在临清，王虎在香河，王朝在门头沟，高寀在福州也激起规模不等的民变或抗议。　　对于这些皇帝人为制造的灾难，许多东林人士或正直士大夫挺身而出，与市民站在一起对抗阉党。据王天有先生统计，有李三才在山东，余懋衡、满朝荐在陕西，东林何栋如在湖广，东林周顺昌在福建，要么用计谋对付了矿税太监，要么支持市民起义求生，深得市民爱戴，有些人被捕甚至激起了新的民变。　　而浙党等东林的对立面则跪舔皇帝，回护太监，如浙党老祖宗沈一贯给万历开开脱；浙党湖广巡抚支大可、赵可怀纵容太监，支大可辕门被烧，赵可怀在民变中被活活打死；退休阁老申时行在苏州民变中庇护孙隆逃得性命；日后的阉党李思诚、吕纯如在福建为高寀站台等等。　　万历三十年，万历帝曾经重病将死，他对矿税太监的作恶心知肚明，临死觉得爽够了，为了给儿孙收买民心，下令取消矿税。不过很不幸第二天他奇迹般的活过来了，第一件事就是去内阁追回取消矿税的诏书，不让发下去，沈一贯僵持了一小会就把诏书缴了回去，连正直的太监田义都看不过去，吐他一脸口水说你再坚持一会，把诏书发下去矿税就取消了。这样的做派，沈一贯及其浙党名声狼藉也就完全可以理解了。　　http://dingyue.ws.126.net/hHvctHBNaa2NfKwQR6JHSJdFn3BA1MW77rQeSjUipZIbJ1555254285301.jpg　　田义墓　　沈一贯连正直点的太监都不如　　而东林则因为抵抗矿税，得到了市民阶层的爱戴，日后阉党掀起“六君子之狱”、“七君子之狱”时，各地市民成千上万的聚集起来保护蒙冤入狱的东林诸君子，最后还是在东林人士的劝说之下才没有酿成民变。　　从万历到天启，包括皇帝、后妃、外戚、太监、宗藩在内的皇权集团对社会的残害日甚一日，江南因为有东林为百姓仗义执言，人民尚勉强能够自存，也就不至于起来造反，东林即使被捕也避免激化官民矛盾，其作为实质上是在维护明朝。　　然而明朝皇帝和太监并不领情，对东林持续残害。他们不能明白的是，打击中间派就是召唤极端派，在没有东林的大西北，明朝皇帝最终召唤出了李自成、张献忠，把整个社会拖入修罗地狱。如果说李自成、张献忠是贼，那么明朝皇帝就是天下之剧贼，是“亡天下”的罪魁祸首。　　后来矿税之祸稍缓，是因为万历三十三年夏至日，内阁辅臣沈鲤跟太监陈矩闲聊，忽悠陈矩说开矿会凿破名山大川，怀了大明朝的风水，万历害怕龙脉受损，这才召回开矿太监，但收税太监照旧肆虐；到当年年底，又因为天象示警，万历内心不安，才对税监作了一些限制，但是税监一直存在，直到万历死掉才由其子明光宗朱常洛以万历遗诏的名义废除。可见在万历心中，老百姓没有一丝一毫的地位，好在他还相信有个老天爷，还不至于“和尚打伞，无法无天”，老天爷勉强能让他少做一点恶，但收他却收得太晚了。　　东林反对收商税吗？　　3　　至于说东林反对收商税，那是现代阉党凭空捏造的彻头彻尾的谣言。他们用“东林反对矿税”来等同于“东林反对商税”，利用大家对两者的不了解，混淆是非，捏造谣言，用心与手法下作至极，下面大司马要彻底澄清这个问题。　　万历派出的矿税太监不是正常的收税，而是无差别的抢劫，对于这种绝子绝孙的恶行东林党人要反对，但是对于正常的商税，东林不但不反对，而且主张加收，虽然在秦制帝国加税一定演变成盘剥，加商税并不是东林的光明面，但既然太监们诱导大家说加税就是好来就是好，这里还是有必要根据史实分说一下。另外东林对以浙党为首的所谓“江南富商集团”的土地兼并和逃税也持反对态度。　　东林和东林前身其实是一直想为朝廷增加些财政收入来办事的，这些王天有先生有非常详细的统计。像王国曾经清查勋贵成国公朱允祯占田，周嘉谟弹劾勋贵黔国公沐昌祚占田，余懋衡弹劾太监梁永占田，叶向高等大批东林反对万历爱子福王朱常洵占田。　　优先对付吃掉明朝财富的大头宗藩和勋戚、太监，而不是只盯着文官那点贪污、商人那点商税，这才是抓住了重点，现代阉党是不会告诉你这一点的。不过这需要勇气，像浙党为了禄位就是万万不敢的。　　对于文官的贪污，东林和东林前身已经通过自己主导的历次“京察”，严惩不贷。对于跟官场有千丝万缕联系的缙绅，东林也要求他们遵纪守法，按规定纳税，王天有先生照样有统计，像赵南星抨击一些退休官员回乡后侵害百姓，甚至陷害阻止他们的官员；李应升谈到摊派粮役只还得中产阶层倾家荡产，富家巨室可以通过行贿躲掉，当过官的乡绅更是没人敢去摊派给他们；高攀龙主张差役应该由“上富户（即所谓“江南富商集团”）主办，次富户贴钱，不及下富户”，保护中产，限制特权阶层。　　有机会时，东林还会将主张付诸实施，如东林朱国祯曾经说动浙江按察使马从聘让治下缙绅只享受朝廷规定的优待（个人和家庭免役，部分收入免税），在规定以外的权益全部取消，该从事差役的从事差役，该交税的交税，受到贫富百姓的拥戴，但浙党为首的“江南富商集团”对朱国祯“切齿大哗”，准备烧他房子甚至把他杀掉，朱国祯因为百姓的保护才幸免于难。　　“因为东林抗拒矿税，万历只好向民间加派辽饷，导致农民活不下去，民变四起，明朝灭亡”，同样是一句混账话。前面已经分析了，矿税太监搞得民穷财尽，从民间搜刮了5000万两以上的白银，但大头被太监吃了，万历自己其实只蠢蠢的拿到500多万，就这也没有用于国事，而是大部分送给了福王，在此之外万历的各项浪费加起来不下几千万，张居正给国库攒下的老底早早败光，国库每年的新收入也是入不敷出，但仗还得打，因此万历在把社会残害到凋敝无极之时，从万历四十六年开始，又在户部尚书李汝华（不是东林）和浙党姚宗文等人的建议下丧心病狂的向农民加派“辽饷”，到万历四十八年，每年辽饷总额达到银520万两。　　天启元年到天启四年初是东林“众正盈朝”的时段，东林在叶向高的主持下，主导了一系列财政改革。首先是减免了北直隶和登莱等地的“辽饷”田赋53万两，而阉党得势以后的天启六年、七年则在本年辽饷之外，提前征收下一年的三成辽饷，东林和阉党是谁在残害农民，制造李自成、张献忠，不言而喻。　　户部尚书东林汪应蛟又在“杂项”上想办法，每年为明朝增加收入几十万两到一百多万两不等，杂项中针对官员、商人和乡绅的至少包括“优免丁粮”（从士绅免税的那部分田地中收钱）、“马夫祇候”（给地方官服务的马夫的工资上交一部分）、“督抚军饷、巡按公费”（中央官员到地方办差，供其使用的经费）、“房产税契”（房产交易税）、“典铺酌分”（向当铺征税）等项；在钞关方面，也增设钞关，增收少量商税。　　在地方上，则有两广总督东林何士晋“增设关厂额税”（向市集、钞关等增税，即增加商税），结果阉党得势后，以“商人困苦”为名给何士晋定罪，把商税上的加派又改为加派到田赋之中，由农民买单。到天启七年，阉党陕西巡按庄谦还免了陕西的商税，崇祯年间被反阉党的官员姜兆张严厉批判。在这些史实面前，还有谁有脸说东林“保护商人，戕害农民”？　　http://dingyue.ws.126.net/gK3Ea6cc7h3mogqWv=Gf2UHW9mqbQ7945RSIJ=lglspCT1555254285301.jpg　　东林叶向高为朝廷增加收入　　到崇祯年间，又有东林曹于汴、解学龙、沈惟炳、蒋允仪、陈良巡等，以及一些中立派官员毕自严、杨鹤等，主张增加钞关商税，增收杂税（包含澳门增设商税、浙江福建广东出海船只收税、恢复何士晋的广东南雄太平桥商税、恢复福建木税和山东泰山稥税，增收牙税即中介税，行商之外坐贾也收税）等，从商人手上收钱，减少农民负担。而现代阉党居然炮制出“东林为了走私避税，恢复海禁”的神论，且不给任何史料证明，居然就这样轻易带了节奏，一般历史爱好者的观点辨析水平确实需要提高啊。　　我要再强调一遍，加收商税并不是东林的光明面，商人增加了经营成本，最终还是转嫁到农民头上，列这些史实只是为了批判现代阉党的神论而已。真要改善明朝的财政状况，最便捷的方法还是从宗藩和勋贵下手。说句玩笑话，天启、崇祯这两兄弟要真是“雄才大略”，就应该自己把自己灭族，把那些朱家王爷、公爷全部抄家灭门，剁成十八段，炖成福禄汤，籍没的家产别说应付民变和满洲了，就算直接工业化的钱只怕都有了，反正他们不剁，李自成、张献忠也会来剁。　　还有一个谣言，“东林抗拒商税和海税导致崇祯没钱，自己富得流油，崇祯要他们捐款给空虚的国库，他们却百般逃避，逼得崇祯只能上吊”，现在也破解一下。崇祯初年重用东林是为了清算势力庞大的阉党，并不是喜欢东林，而只是权宜之计，所以东林主政只有一年多，就被阉党余孽温体仁翻盘，之后崇祯朝中的东林、复社官员只是个别存在，并不能形成势力，而且除钱谦益等极少数人之外，东林家庭既不富裕，为官也很清廉，故而捐不出什么银子，反而那些有银子皇亲国戚，以及大贪官如阉党余孽陈演，非东林的魏藻德等，才是抗捐的主力，日后李自成、刘宗敏打进北京，拷问出的巨量金银也是这些皇亲国戚和非东林的贪官的家产，跟东林、复社没什么关系。　　http://dingyue.ws.126.net/GCXfgdTTIsKU5py5Wt6RJ08sN5hOtcg0SfFcZrooKTH7j1555254285301.jpg　　有巨额贪赃的陈演、魏藻德之流跟东林无关　　那么传说中魏公公那“神一般的理财能力”又是怎么回事呢？魏公公的理财措施里面，针对商人的只有“增收盐课”一条，其他的则有铸造劣质铜钱抢夺民财、诬告官员贪污没收家产、抢劫地方府库的银子等没下限的玩法，既破坏国家财政，又加重百姓负担。搜刮来的钱则都为天启修三大殿去了。《熹宗实录》载：
&#13;
　　三殿大工开工，自天启五年二月二十三日起，至七年八月初二日报竣，总筭钱粮给与领状者共五百七十八万八千一百三十五两。
&#13;
　　到十月份工程结束时又多花了一百万两，天启修三大殿共耗银近七百万两，居然在诏书中扯淡说“皇极殿工已八九，止用银一百五拾万，不扰民、不侈壮丽”，真是无耻之尤。　　http://dingyue.ws.126.net/hwLnyY5lnQcOMKyqEF6pZ8k1atxQE8PdyxHwBWCDZN1Kk1555254285301.jpg　　魏公公哪怕在财政上也没有一丁点贡献　　因为万历、天启的极大浪费，以及确有部分内帑支持辽东军事，到崇祯初年内帑已经没钱了，靠抄阉党的家才抄来一笔，支撑了一阵。内帑的空虚与东林没有任何关系，只与皇帝的浪费和太监、阉党的贪墨有关。　　至此，大司马已经把现代阉党捏造的关于“东林导致明朝国库空虚”的一系列谣言全部澄清。明朝国库空虚，主要是朱元璋的祖制导致的，表现到具体的人身上，则首先是朱家宗室的功劳，其次是万历、天启的浪费，再次是浙党、阉党等贪官的挥霍，东林不但与这些无关，反而是要与这些黑恶势力坚决都在，改善明朝财政状况的呢！http://dy.163.com/v2/article/detail/ECOQEJPU05431X6M.html</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>cmsufo: </b><br>
<span>这文章有一点其实说得很对，明代朱八八执政弊端多极，而且制度建设失误导致沉默成本特别庞大，可谓贻害深远！比如卫所制直接导致明朝账面土地税入还不如宋，只不过明代外患很少，所以也能撑持，但制度冗余从设定讲就很低</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-7-4 15:55</span><br>
<span>所以学历史的才有饭吃啊~~</span><br>
<span>觉得谁都不可靠那就别谈了，何必装理客中</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>cmsufo 发表于 2019-7-4 16:02</span><br>
<span>觉得谁都不可靠那就别谈了，何必装理客中</span><br>
<span>我只是说明清史很多都不可靠，而且就算是同一段史料你看这个楼里就有2,3种看法，光是理解就不同了你要人怎么理性客观的去看待提出的问题？</span><br>
</p><p><b>kingjob: </b><br>
<span>还有吹晋商促进民族大融合，是经商典范，商誉品行崇高</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-7-4 16:04</span><br>
<span>我只是说明清史很多都不可靠，而且就算是同一段史料你看这个楼里就有2,3种看法，光是理解就不同了你要人 ...</span><br>
<span>别，这里很多人压根就没看，信口开河罢了（例如我回的那位声称：明代皇帝无权，重用太监始自万历）。你却歪曲成理解不同，何必装呢</span><br>
</p><p><b>liangxuanc: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-7-4 14:33</span><br>
<span>如果你要按这种逻辑。那24史能信的有几个？</span><br>
<span>24史有一本开头不是XXX出生有异象，不是怪物所生就是神仙送子的吗？你信这些是要入什么教？</span><br>
<span>24史是历史的材料，不是历史本身，本来就不能全信，批判性的吸收是基本。</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>cmsufo 发表于 2019-7-4 16:08</span><br>
<span>别，这里很多人压根就没看，信口开河罢了（例如我回的那位声称：明代皇帝无权，重用太监始自万历）。你却 ...</span><br>
<span>当你使用歪曲这个词的时候，你已经用主观的视角看人了，偏见会蒙蔽你的目光，这尤其比先有结论再找论据更为糟糕</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>再比如前面有人侃侃而谈宋明货币，说：“纯粹依靠贵金属的货币制度到宋代就支持不下去了”，他大约不知道大清照样用铜钱。明代不用铜钱是为了剥削百姓，而非什么执行不下去了。宋钱存世量如此巨大，不想铸币直接用宋钱就好了，不就是想收铸币税，收过头的结果自然是纸币成废纸。明代滥发纸币也就罢了，官方收税还不认纸币，影响如此恶劣，导致明初直接退回以物易物，然后一堆人还说有毛线关系</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-7-4 16:45 编辑 </span><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-7-4 14:21</span><br>
<span>首先，你引用的史料要有出处和没有争议，否则你用秦桧的奏折来证明岳飞确有谋反之意的话那就是笑话了（至 ...</span><br>
<span>你这就是典型的历史虚无主义。自己没有看过史料，又质疑别人依据的史料，然后不以史料为依据随意脑补史观。</span><br>
<span>如果你要觉得别人的史料有问题，你可以引用对应的史料进行讨论，这一点问题都没有。</span><br>
<span>我强调的就是，你们要谈，至少要知道别人说的是什么史料，自己又看了什么史料，拿史料出来讨论，而不是的网文小说。讲历史有个基本原则就是孤例不证，比如像岳飞有没有谋反意图，自然有宋、金多方资料佐证。</span><br>
<span>你不信清修明史还有明实录，你不信官修实录还有国槯，不信中文的还有满文老档，你们会看嘛？你们要是真有这种打破砂锅问到底的精神能至于像这个帖子里表现的满嘴吃书？</span><br>
<span>得了吧，别装了。</span><br>
<span>连崇祯朝任首辅最长时间的温、张、周都不是东林这种基本知识都不知道，鬼扯什么东林一言定首辅。那就是连一点客观看待问题的基础都没有。这不就是个笑话么。</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>sdnoc: </b><br>
<span>endlessz 发表于 2019-07-04 10:01:59</span><br>
<span>记得刚上网的时候，还是看杂志的时候，看过一个故事，说是希腊还是罗马的一个学者想写历史书，结果到了个 ...不要说古希腊，就是现在一个稍大点的事件，都天天反转来反转去的。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-7-4 16:22</span><br>
<span>你这就是典型的历史虚无主义。自己没有看过史料，又质疑别人依据的史料，然后不以史料为依据随意脑补史观 ...</span><br>
<span>说的好，但是你反问别人的那些东西别人也同样可以反问你的，确实我不是那么大义凌然然而你的所为也和你的语句不同（我就没给出什么论据，都是以你给的引书为主，你总不能把别人论据按我身上说我胡说八道吧），我们的论据就好比拿窃明证明圆嘟嘟是卖国贼，而你拿袁家手书和清修史来证明他是大忠臣，然而不管我们哪边的证据更真实都不能改变圆嘟嘟不管是真汉奸还是假汉奸但他确实没守住国门这个事实</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-7-4 16:14</span><br>
<span>当你使用歪曲这个词的时候，你已经用主观的视角看人了，偏见会蒙蔽你的目光，这尤其比先有结论再找论据更 ...</span><br>
<span>“明代皇帝无权，重用太监始自万历”这种话你准备用什么客观的视角去理解？</span><br>
<span>请表演下如何把王振、刘瑾用“客观详实”的史料洗成不受重用，没有权涉朝政的小透明。</span><br>
<span>我很看好你哦</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-7-4 17:26 编辑 </span><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-7-4 17:03</span><br>
<span>说的好，但是你反问别人的那些东西别人也同样可以反问你的，确实我不是那么大义凌然然而你的所为也和你的 ...</span><br>
<span>所谓的信史，本身就是综合大量正反面史料后到得出的。史家治史，本身就是对各种正反面的史料进行综合分析，耗费大量精力，你如果看过资治通鉴就会知道这个道理。</span><br>
<span>质疑我没关系，大家都翻史料，多方面看问题是有好处的。当年跟我对喷袁崇焕的ID好歹还能翻出东江塘报疏，好歹也算看东西在思考了。</span><br>
<span>可你看你现在死鸭子嘴硬样，你把你说的“东林一言定首辅”这种不知道什么话本小说里的鬼话圆回去了没？你要是能翻资料圆回去就砸资料出来，圆不回去就认个错。</span><br>
<span>两个你都做不到，你还要说别人不客观，那你所谓的客观不就你在历史虚无主义下的主观想象？你还说你不够“大义凛然”？</span><br>
<span>顺便，你现在谈袁崇焕的言论就充分暴露了你的历史虚无主义逻辑。</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-7-4 17:20</span><br>
<span>所谓的信史，本身就是综合大量正反面史料后到得出的。史家治史，本身就是对各种正反面的史料进行综合分析 ...</span><br>
<span>我似乎说了是号称？别人吹牛写在自己笔记里的东西，拿出来听个乐不行吗？你看我对没有肯定的史料什么时候用过肯定的语句？而且我没记错的话S1是有文史区的，你丢外野想要别人和你正经讨论本身就有点自以为是了</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-7-4 18:02</span><br>
<span>我似乎说了是号称？别人吹牛写在自己笔记里的东西，拿出来听个乐不行吗？你看我对没有肯定的史料什么时候 ...</span><br>
<span>听个乐有听个乐的态度，在我反问你之前，别人已经跟你贴了那么多资料，你那对杠的态度是听个乐？</span><br>
<span>另外真好笑，外野的帖子为什么不能用严谨点的态度谈历史？就因为外野你这样的多，别人就只能学着你们鬼扯？</span><br>
<span>你这才叫自以为是。</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-7-4 18:11</span><br>
<span>听个乐有听个乐的态度，在我反问你之前，别人已经跟你贴了那么多资料，你那对杠的态度是听个乐？</span><br>
<span>你是不是搞错对象了？别人贴的资料貌似和我说的不是一回事吧</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1843174[250-300]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>本世纪最无耻谣言：东林党抗拒商税导致明朝灭亡｜文史宴zt[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1843174-1-1.html</link>
      <description>本世纪最无耻谣言：东林党抗拒商税导致明朝灭亡｜文史宴zt&#13;
　　在现代阉党捏造的关于东林的一系列谣言中，“东林抗拒商税导致明朝灭亡”是影响最大的一个。因为一般读者对政治史可能还有一定了解，对于古代税收的种类和细节则难以弄清楚，所以特别容易被带节奏。大司马在此整体上谈一谈晚明的财政状况，从而把现代阉党关于“东林抗税”的谣言全部粉碎。　　http://dingyue.ws.126.net/bJzH6aTa3vaER9UdAKqV6GDbPqYQM61x4UdNVlbhGd=6h1555254285293.jpg　　“东林党抗拒商税让明朝没钱，只能摊派农民，从而激起农民起义，导致明朝灭亡”，是本世纪影响最大也最无耻的谣言，到今天甚至在现代阉党的主导下成为了主流舆论，现在大司马就要把这个谣言批得体无完肤。　　明朝灭亡确实与政府缺钱有关，但这个问题牵涉的因素很多，跟东林没有一毛线关系。下面大司马就这把这个大题目拆成以下几个问题来逐一分析：明朝为什么会缺钱？缺钱了应该怎么办？万历收矿税究竟是在干什么？东林在财政上干了些什么？　　明朝为什么会缺钱？　　1　　明朝缺钱的原因其实既简单也复杂，简单是因为其根源都是朱元璋订立的明朝祖制的愚蠢和恶毒，复杂是明朝祖制的恶毒体现在多个方面。不过现代阉党不告诉你这些，而是造谣全部推到东林头上，扭曲你的史观。　　明朝缺钱的第一个原因是朱元璋滥发纸币。　　虽然宋元发纸币时都有滥发的情况，但那是因为发行时的腐败，准备金宋元朝廷还是设了的，元朝为了稳定币值还进行相当的了补救措施，但到了朱元璋、朱棣这里，发行纸币完全不设准备金，然后禁止民间流通金银，只准用纸币，否则判刑，等于直接向民间抢钱。　　久而久之纸币的名声彻底臭掉，随着美洲白银的涌入民间用白银流通，官方严刑峻法也无法让民间使用手纸一般的纸币，导致明朝后期无法使用灵活的金融手段来缓解国库的不足（当然这种手段肯定也会掠夺百姓，但比粗暴的摊派三饷还是要好些），比唐宋是极大的倒退。　　http://dingyue.ws.126.net/ROxGHKcBKfK4fS1nlVxxWiisEE3t4olJLFjUnS5qagBbh1555254285295.jpg　　手纸都不如的大明宝钞　　第二个原因是朱棣迁都北京。　　朱棣迁都北京并不是为了巩固国防，单纯是在南京杀人太多担心人心不服和过不惯南方的生活而已，迁都北京以后，凋敝的北方无法供养庞大的皇室成员、政府机构和为了所谓的“天子守国门”而大量增加的军队，要从江南漕运大量物资，造成巨大的浪费，如果没有这一出，明朝的国库又会缓解不少。　　多说一句，迁都北京并没有巩固国防，反而因为北京一下子多了这么多人，补给压力大增，导致明朝放弃了原来补给尚能维持的原元上都的开平卫和辽东的大宁卫，使辽东的朵颜三卫失去控制。朱棣迁都迁得国土大幅缩水，果然是“雄才大略”。　　http://dingyue.ws.126.net/NS=mOfqXt4rBEVods2m3mgOcFj82DVaB8QxhezxADmr311555254285296compressflag.jpg　　朱棣迁都迁得失地千里，果然“雄才大略”　　第三个原因也是最重要的原因，就是藩王和勋贵吃的和抢的钱太多。　　朱元璋建国伊始，就以一种乞丐护食的心态善待朱家人，对文官是“贪污零容忍”，对宗室是供养之唯恐不足，还分封出去给他们统治地方的实权，而且每多出一个朱家子孙，国家就多给一份待遇，不像汉唐那样皇帝五服之外的宗室国家不再理会。　　朱棣篡位以后，继续保持对宗室的优待，但是剥夺了其实权，而且一直到明宣宗时代，不自信的僭主们给宗室加了很多限制，宗室基本上啥都不能干，只能窝在家里像种猪一样下种骗国家待遇。宋代宗室制度虽然也有明代的问题，但是一来被靖康之难洗过一次，人数大大减少，二来南宋对宗室开放了仕途，很多宗室好歹不是吃干饭了。　　明代给宗室的官方待遇，是按年发禄米，以及发给宗室田地，让他们自行收租。　　到万历年间，根据徐光启的计算，宗室在籍（可以吃国家待遇）的共计十三万人，其中还活着的有八万人，地方每年供养朱家宗室的禄米（852万石）是缴纳给朝廷的（400万石）两倍，有些地方一年收入的禄米全部用来养宗室都还不够。根据万明《明代&lt;万历会计录&gt;整理与研究》，万历初年全国财政支出为1854万多两，其中宗藩俸禄551万多两，占29.76%。要知道，万历三大征的军费加起来也不过一千多万，停发宗室两年禄米就挣回来了，要是没有宗室俸禄，万历在位48年，可以打24次三大征，又怎么会打建州女真的军费都捉襟见肘呢？　　除了禄米，还有赐田。明朝皇帝对文武官员抠门得很，对宗室倒是舍得赏赐，每次赏赐都是几千顷起，再加上宗室们自己运用权力兼并的土地，其规模十分吓人。像万历之弟潞王有田四万顷，万历想要给儿子福王也挣四万顷，因官员强烈反对，最终仍配给近二万顷，蜀王朱至澍在四川有庄园三百多个，每天用一个庄园来供养自己。这其中皇帝赐田的产出由国家代收，并不全归宗室，但宗室自行兼并的田地上就随他们怎么来了，这些田地的收入也相当可观，是一笔大钱了。　　在禄米和赐田之外，宗室们还凭借身份带来的特权经营商业，是欺行霸市的垄断性经营，挤垮民营店铺，“贵戚铺行，与民争利”成为万历年间导致京师民穷财尽的两害之一。　　以上几项合起来，说的朱家宗藩吃掉了天下财富的一半也不为过。在藩王之外，明朝的勋贵、外戚也有类似的待遇，只不过大致比藩王小一号而已。无论藩王、勋贵还是外戚，都属于皇权集团的一员，明王朝对官员唯恐不薄，对小民唯恐不恶，对这些“自己人”却唯恐不厚，任由天下糜烂，也要保证他们醉生梦死。　　http://dingyue.ws.126.net/yNLu4Gb=ooTQxJ3sTz4L5mz3DeRybR7KuvYIK2dVLc3jB1555254285296.jpg　　明朝藩王分封图　　这些宗藩虽无军政实权，但在皇帝的庇护下仍足以对治下百姓无法无天，无恶不作，藩王多的地方有如人间地狱，也是明末农民起义的重灾区。所以但凡有点节操的士大夫无不对这些宗藩、勋戚深恶痛绝，这些人多数成了东林，而为了迎合皇帝，甘为宗藩、勋戚保驾护航的则多数成了阉党。　　第四个原因是万历的浪费。　　宗室、藩王固然是吃了帝国很大一部分钱粮，但万历身为皇帝，又是一个贪图享受的皇帝，岂能过得比藩王还差？按明朝制度，万历每年有金花银100万两，在发武官月俸之外可用于皇帝赏赐，万历六年又逼户部增加20万两，此外，从正德年间起，皇帝带头搞土地兼并，皇庄扩充到三万顷，万历时皇庄又想南方急剧扩张，皇庄的产出全供皇帝挥霍，但这两项收入远远不够万历挥霍。　　万历光是饮食、买珠宝日用等方面，每年就要用银几十万两，此外还经常向州郡索要布料、瓷器等特产，每次价值过百万两，而皇亲婚嫁和皇家典礼用的钱更是骇人听闻，万历二十八年（1600）工科都给事中王德完上疏说：
&#13;
　　近岁宁夏用兵，费百八十余万；朝鲜之役，七百八十余万；播州之役，二百余万。今皇长子及诸王子册封、冠婚至九百三十四万，而袍服之费复二百七十余万，冗费如此，国何以支？
&#13;
　　万历的弟弟潞王、妹妹瑞安公主、儿子福王等皇亲的典礼、嫁娶前后费银九百多万两，这些全要国库出钱，而万历三大征的总军费也就一千一百多万两而已，而万历居然借口三大征缺钱，派矿税太监去民间抢劫，简直是丧心病狂。　　万历派矿税太监抢钱的另一个借口是重修三大殿，但就在万历派矿税太监疯狂抢劫民财的时候，仍然向湖广、贵州、四川摊派木料合计银930万两，此外万历修自己的陵墓还花费八百万两，其他大小土木工程数不胜数。可见所谓矿税太监“筹措三大征军费”、“重修三大殿”等冠冕堂皇的借口完全站不住脚，派出去就是为了抢钱让自己挥霍的。　　http://dingyue.ws.126.net/8P0nJL0Vg=yi4ueepH7tfYtz3bUz9kfMWiui0BAmBhbsY1555254285297compressflag.jpg　　出土的万历头骨实际上嘴歪眼斜，比这画像丑多了　　至于有些人津津乐道的“万历三大征用的全是内帑，所以万历敛财是为了国事”是对史料理解有误。《明史·陈增传》中是有这么一段：
&#13;
　　至二十年，宁夏用兵，费帑金二百余万。其冬，朝鲜用兵，首尾八年，费帑金七百余万。二十七年，播州用兵，又费帑金二三百万。三大征踵接，国用大匮。
&#13;
　　这里的“帑金”被直接理解为内帑，但实际上这个词只是泛指花了这么多钱，并不单独指内帑。万历三大征主要用的还是国库的钱，期间国库不足时，万历确实从内库里拿了些银子出来，但是一来他之前违例从国库拿了不少钱进内库，如万历八年拿15万，九年拿20万，十年拿30万，这不过是还回来；二来国库正是因为万历给皇亲嫁娶和大兴土木才空虚的，他退点回去也不过是杯水车薪而已，这根本不能为他派矿税太监除去抢钱洗白。　　最后一个原因才轮到文官贪污（武官也贪，但能贪的部分较少），但这也跟朱元璋的祖制有关。　　朱元璋对“自己人”唯恐亏待，对文官却唯恐优待，给他们定维持生活都困难的工资，等于是逼人贪污，然后再用严刑峻法等着，也不知道是为了澄清吏治还是为了满足施虐的快感。等到朱元璋一死，文官的贪污剧烈反弹不可遏制了，不过跟朱家宗室霸占的财富相比，文官贪的这点又不算什么了。　　万历朝的贪官是很多的，很多阁臣更是大贪巨贪，像申时行在与蒙古的榷场贸易中大肆受贿；赵志皋受贿那是一千两起；张位把实缺拿出来拍卖；沈一贯光楚宗案就受贿黄金一千两，白银一万两，从税监受贿被发现的就有三万两，其他的小宗受贿不计其数；朱赓有家产八百万两，大部分是受贿所得，把家乡山阴的良田全部兼并，有奴仆几千人；有的阁臣如王锡爵虽不算贪，但是家里也是巨富，田地超过万顷，奴仆超过千人。　　http://dingyue.ws.126.net/h9hszsy0NWCi1JxixeHG=kt9auVTlUYW1Ogdf1jUH3fRG1555254285297.jpg　　沈一贯那是大贪巨贪　　如果你看过大司马写的《“明亡于万历”——皇帝家事导致明朝灭亡》一文，就可以知道，赵志皋、张位、沈一贯、朱赓之流乃至于王锡爵，正是正直士大夫和东林前身斗争的对象，这些人才是现代阉党栽到东林头上的“逃避商税的江南富商集团”，而他们又可以说是阉党的祖宗，现代阉党逮着自己祖宗大骂特骂，真是忤逆不孝啊。东林赵南星、高攀龙、朱国祯等人反而是主张收他们的税的，下面会详谈。　　另外，东林绝大部分家里既不富裕，也是清官，与所谓“江南富商集团”完全不搭界。这个问题大司马在《东林党到底是些什么人，究竟代表谁的利益？》一文中已经分析得很详细了，若有疑问可看此文。　　对于明朝缺钱的这几个原因，第一、二条的解决办法是把朱元璋、朱棣从坟里挖出来鞭尸；第三条的解决办法是把这些宗藩抄家灭门，剁成十八段，炖成福禄汤；第四条的解决办法是把潞王阉了当太监，潞安公主充作军妓，万历自己出家当和尚，第五条的解决办法是整顿吏治，也就是东林在京察中一直在干的事。　　然而前四条万历不肯干，第五条还要阻止东林干，国库的空虚当然就会愈演愈烈。万历不愿意亏待自己人，却很愿意去民间抢劫，而且抢来的钱收进内库而不是国库，反正只要自己爽了就行，国事怎么样万历是不太介意的。　　矿税太监与抗税运动的真相　　2　　先要澄清一个误解，明朝在矿税太监之前有没有商税？答案是有的，不是没有。从明宣宗时代开始，随着经济的发展，明朝在河西务、临清、九江、浒墅关、淮安、扬州、杭州等商旅来往要津之地设立多座钞关，收取过往商人的商税。　　那么商税的税额是不是比较低呢？确实不算高，相对明朝中后期商业发展的情况来说，商税名义上的税额不高，每年收的商税只有田赋的十分之一，但是这没有包含胥吏的盘剥在内。而且，明朝收商税低绝不是什么皇帝仁慈，“藏富于民”，而是朱元璋鄙视商业，有意把商业打击到只剩下极小的规模，这样商业总产值都没几个，商税的收入当然就不放在朱元璋的眼里，另外也要表达朝廷“重农抑商”的思想，自然就定的比较低，哪知道子孙后代怠政玩乐，没能继承遗志把社会控制在低发展水平状态，让经济文化发展起来了，对朱元璋而言这简直是一帮不肖子孙。　　虽然如此，要加一点商税来充实国库也不是完全不可行。但是加税的前提，一是税额要协商，不能说你要收多少就收多少，二是收了税你就要保护我，不能说收完税还动不动没收财产。就算古代秦制帝国达不到这种正常要求，只要皇帝不丧心病狂，颁布一个大家能接受的固定的税额，也不至于造成多么大的灾难。　　但是万历的玩法，却是杀鸡取卵、竭泽而渔，甚至是无差别抢劫。万历二十四年六月，万历帝派出太监“开矿”，十月，派出太监“收税”。　　开矿增加收入的做法，朱元璋和成化、嘉靖时都短暂搞过，但发现里面情弊太多，很快就终止了。万历当然知道这些，但他的意图不是真开矿，就是抢钱，太监们既没有技术也没有意愿真正找矿，一到地方就开始抢劫。　　其具体办法是指定一个地方有矿，挖一下发现没有，就说周边居民盗矿，勒令赔偿；或者说富人住宅地下有矿，带人直接入室抢劫，甚至趁机杀人、强奸；又或者指定富户、地方政府开矿，要求到期交多少钱上来，交不上来由富户或地方政府赔偿。这样一来各地流氓纷纷上书说我们这有矿，请太监来开矿，等太监到了就跟太监勾结在一起危害乡里。这些情况一早被地方官举报，万历全都知道，不过只要太监们给他钱，他就装作不知道。　　收税则名义上是收特产税，如两淮收盐税，成都收盐茶税，广东收珠税，但实际上也是抢钱。首先是税关密布，长江下游一天的行程内竟有七八个关卡征税，商人根本回不了本，这还是合法操作，还有非法操作：很多流氓趁此机会投靠太监，把路过商人的货物和本钱全部没收，甚至在农村设立土商税，连农民之间日用品的买卖也收高税，实质就是抢劫，而且还随意杀人，激起大量民变。这些同样被地方官举报，万历也都知道，但因为有钱拿，依然包庇太监。　　当地方官举报太监抢劫时，万历不闻不问；但是当太监诬告地方官阻挠开矿、征税时，万历就立即把地方官员下狱、罢官、降职、夺俸，对太监和地方官员可谓敌我分明。　　万历这么做，实质上就是学习中晚唐皇帝的故智，搞一个听话的太监“影子朝廷”，取代不那么听话的科举官僚朝廷，在抢钱的同时也在加强皇权。所以他当然不会理会地方官员的举报，不但这些举报不理会，连朝政也大部分不理会，这样就可以让政府瘫痪，由皇帝的化身太监来替代科举官僚主导政治，皇帝就可以为所欲为。果然太监变本加厉的侵夺地方行政，陈增、鲁坤等太监都要求“便宜行事”，考评和管理地方官员，只因这些太监太不成器，像陈增吞没税银被李三才揭发引起万历反感（但是征税依旧），此事才无疾而终。　　http://dingyue.ws.126.net/H0nWaPjtNr=NwO0Jdo43bJvfUW0bO4RdT4dXPlY6HcOw91555254285297.jpg　　矿税太监们可牛了　　文官虽然也贪，但好歹内部有一套根据级别该贪多少的潜规则，且文官之中也有不少清官，太监的贪是没有底的，而且有皇帝站台，连地方官员都无法制约，寻常贫民富民更是太监想怎么蹂躏就怎么蹂躏。按樊树志先生的估算，矿税太监从万历二十五年到万历三十四年，从民间搜刮白银可能超过五千万两，只把其中大约十分之一569万两交给万历。　　与此同时，因为矿税太监造成商业萎缩、民生凋敝，国库的正税却不增反减，从万历三十年开始，后面五年国库的正税收入都不及万历三十年，支出却不会因为税收减少而减少，于是国库连年亏空，表格如下：　　http://dingyue.ws.126.net/NAs7lsgZzD685zRSBvHUZ7oabIij4Vc0O6VDBSZZiWOHk1555254285299.jpg　　万历三十年以后国库亏空表　　摘自樊树志《朝廷与党争》　　万历的内库虽然是得了点钱，但是国库空了，而且搜刮来的钱大头被太监吃了，就算万历是想用矿税太监来增加国用，也是彻彻底底的失败了，百姓徒然受了十年非人的折磨。何况万历搜刮来的这点钱也没有用于国用，既没有用于三大征也没有用于修复三大殿，而是大部分送给了就藩的福王朱常洵，以作为不能立他为太子的报偿。《明史·福恭王常洵传》载：
&#13;
　　先是，海内全盛，帝所遣税使、矿使遍天下，月有进奉，明珠异宝文毳锦绮山积，他搜括赢羡亿万计。至是多以资常洵。
&#13;
　　难怪凤阳巡抚李三才要上疏大骂万历：
&#13;
　　皇上爱珠玉，人亦爱温饱；皇上爱万世，人亦恋妻孥。奈何皇上欲黄金高于北斗，而不使百姓有糠粃升斗之储？皇上欲为子孙千万年，而不使百姓有一朝一夕？
&#13;
　　如今那些洗万历的明粉，你要是穿越回去，你以为你能做万历，还是做太监？你大概率是被刻剥磬净、乃至被肆意杀害的平民的一员。“万历皇帝面对被文官偷盗一空的国库，为了抵御外侮，不得已才派出矿税太监收税，就算不小心扰了民，也是可以理解的”，这种无耻的蠢话以后最好不要再说了。　　“东林代表江南富商集团抗拒商税，导致税收收不上来，让明朝最终亡国，还不如魏公公”，同样是无耻的谣言。万历的矿税太监可不是只针对江南，而是遍布全国，也不是只针对富人，而是针对全民，没什么地方跑得了，也没有什么人跑得了。　　据樊树志先生统计，就开矿太监而言，昌平有王忠，北直隶有王虎，昌黎有田进，河南有鲁坤，山东有陈增，山西有张忠，南直隶有郝隆、刘朝用，湖广有陈奉，浙江有曹金、刘忠，陕西有赵鉴、赵钦，四川有丘乘云，辽东有高淮，广东有李敬，广西有沈永寿，江西有潘相，福建有高寀，云南有杨荣。收税太监则除了上面一些开矿太监兼职的之外，还有仪真的暨禄、浙江的刘成、广州的李凤、临清的马堂、苏杭的孙隆、山西的孙朝、陕西的梁永、湖口的李道、卢沟桥的张晔等。　　这群太监代表万历皇帝肆虐天下，搞的全社会民穷财尽、十室九空，有如地狱，自然就激起无数民变，举其大者，就有“高淮激变辽东，梁永激变陕西，陈凤激变江夏，李凤激变新会，孙隆激变苏州，杨荣激变云南，刘成激变常镇，潘相激变江西”（语出谷应泰《明史纪事本末·矿税之弊》），此外李道在湖口，马堂在临清，王虎在香河，王朝在门头沟，高寀在福州也激起规模不等的民变或抗议。　　对于这些皇帝人为制造的灾难，许多东林人士或正直士大夫挺身而出，与市民站在一起对抗阉党。据王天有先生统计，有李三才在山东，余懋衡、满朝荐在陕西，东林何栋如在湖广，东林周顺昌在福建，要么用计谋对付了矿税太监，要么支持市民起义求生，深得市民爱戴，有些人被捕甚至激起了新的民变。　　而浙党等东林的对立面则跪舔皇帝，回护太监，如浙党老祖宗沈一贯给万历开开脱；浙党湖广巡抚支大可、赵可怀纵容太监，支大可辕门被烧，赵可怀在民变中被活活打死；退休阁老申时行在苏州民变中庇护孙隆逃得性命；日后的阉党李思诚、吕纯如在福建为高寀站台等等。　　万历三十年，万历帝曾经重病将死，他对矿税太监的作恶心知肚明，临死觉得爽够了，为了给儿孙收买民心，下令取消矿税。不过很不幸第二天他奇迹般的活过来了，第一件事就是去内阁追回取消矿税的诏书，不让发下去，沈一贯僵持了一小会就把诏书缴了回去，连正直的太监田义都看不过去，吐他一脸口水说你再坚持一会，把诏书发下去矿税就取消了。这样的做派，沈一贯及其浙党名声狼藉也就完全可以理解了。　　http://dingyue.ws.126.net/hHvctHBNaa2NfKwQR6JHSJdFn3BA1MW77rQeSjUipZIbJ1555254285301.jpg　　田义墓　　沈一贯连正直点的太监都不如　　而东林则因为抵抗矿税，得到了市民阶层的爱戴，日后阉党掀起“六君子之狱”、“七君子之狱”时，各地市民成千上万的聚集起来保护蒙冤入狱的东林诸君子，最后还是在东林人士的劝说之下才没有酿成民变。　　从万历到天启，包括皇帝、后妃、外戚、太监、宗藩在内的皇权集团对社会的残害日甚一日，江南因为有东林为百姓仗义执言，人民尚勉强能够自存，也就不至于起来造反，东林即使被捕也避免激化官民矛盾，其作为实质上是在维护明朝。　　然而明朝皇帝和太监并不领情，对东林持续残害。他们不能明白的是，打击中间派就是召唤极端派，在没有东林的大西北，明朝皇帝最终召唤出了李自成、张献忠，把整个社会拖入修罗地狱。如果说李自成、张献忠是贼，那么明朝皇帝就是天下之剧贼，是“亡天下”的罪魁祸首。　　后来矿税之祸稍缓，是因为万历三十三年夏至日，内阁辅臣沈鲤跟太监陈矩闲聊，忽悠陈矩说开矿会凿破名山大川，怀了大明朝的风水，万历害怕龙脉受损，这才召回开矿太监，但收税太监照旧肆虐；到当年年底，又因为天象示警，万历内心不安，才对税监作了一些限制，但是税监一直存在，直到万历死掉才由其子明光宗朱常洛以万历遗诏的名义废除。可见在万历心中，老百姓没有一丝一毫的地位，好在他还相信有个老天爷，还不至于“和尚打伞，无法无天”，老天爷勉强能让他少做一点恶，但收他却收得太晚了。　　东林反对收商税吗？　　3　　至于说东林反对收商税，那是现代阉党凭空捏造的彻头彻尾的谣言。他们用“东林反对矿税”来等同于“东林反对商税”，利用大家对两者的不了解，混淆是非，捏造谣言，用心与手法下作至极，下面大司马要彻底澄清这个问题。　　万历派出的矿税太监不是正常的收税，而是无差别的抢劫，对于这种绝子绝孙的恶行东林党人要反对，但是对于正常的商税，东林不但不反对，而且主张加收，虽然在秦制帝国加税一定演变成盘剥，加商税并不是东林的光明面，但既然太监们诱导大家说加税就是好来就是好，这里还是有必要根据史实分说一下。另外东林对以浙党为首的所谓“江南富商集团”的土地兼并和逃税也持反对态度。　　东林和东林前身其实是一直想为朝廷增加些财政收入来办事的，这些王天有先生有非常详细的统计。像王国曾经清查勋贵成国公朱允祯占田，周嘉谟弹劾勋贵黔国公沐昌祚占田，余懋衡弹劾太监梁永占田，叶向高等大批东林反对万历爱子福王朱常洵占田。　　优先对付吃掉明朝财富的大头宗藩和勋戚、太监，而不是只盯着文官那点贪污、商人那点商税，这才是抓住了重点，现代阉党是不会告诉你这一点的。不过这需要勇气，像浙党为了禄位就是万万不敢的。　　对于文官的贪污，东林和东林前身已经通过自己主导的历次“京察”，严惩不贷。对于跟官场有千丝万缕联系的缙绅，东林也要求他们遵纪守法，按规定纳税，王天有先生照样有统计，像赵南星抨击一些退休官员回乡后侵害百姓，甚至陷害阻止他们的官员；李应升谈到摊派粮役只还得中产阶层倾家荡产，富家巨室可以通过行贿躲掉，当过官的乡绅更是没人敢去摊派给他们；高攀龙主张差役应该由“上富户（即所谓“江南富商集团”）主办，次富户贴钱，不及下富户”，保护中产，限制特权阶层。　　有机会时，东林还会将主张付诸实施，如东林朱国祯曾经说动浙江按察使马从聘让治下缙绅只享受朝廷规定的优待（个人和家庭免役，部分收入免税），在规定以外的权益全部取消，该从事差役的从事差役，该交税的交税，受到贫富百姓的拥戴，但浙党为首的“江南富商集团”对朱国祯“切齿大哗”，准备烧他房子甚至把他杀掉，朱国祯因为百姓的保护才幸免于难。　　“因为东林抗拒矿税，万历只好向民间加派辽饷，导致农民活不下去，民变四起，明朝灭亡”，同样是一句混账话。前面已经分析了，矿税太监搞得民穷财尽，从民间搜刮了5000万两以上的白银，但大头被太监吃了，万历自己其实只蠢蠢的拿到500多万，就这也没有用于国事，而是大部分送给了福王，在此之外万历的各项浪费加起来不下几千万，张居正给国库攒下的老底早早败光，国库每年的新收入也是入不敷出，但仗还得打，因此万历在把社会残害到凋敝无极之时，从万历四十六年开始，又在户部尚书李汝华（不是东林）和浙党姚宗文等人的建议下丧心病狂的向农民加派“辽饷”，到万历四十八年，每年辽饷总额达到银520万两。　　天启元年到天启四年初是东林“众正盈朝”的时段，东林在叶向高的主持下，主导了一系列财政改革。首先是减免了北直隶和登莱等地的“辽饷”田赋53万两，而阉党得势以后的天启六年、七年则在本年辽饷之外，提前征收下一年的三成辽饷，东林和阉党是谁在残害农民，制造李自成、张献忠，不言而喻。　　户部尚书东林汪应蛟又在“杂项”上想办法，每年为明朝增加收入几十万两到一百多万两不等，杂项中针对官员、商人和乡绅的至少包括“优免丁粮”（从士绅免税的那部分田地中收钱）、“马夫祇候”（给地方官服务的马夫的工资上交一部分）、“督抚军饷、巡按公费”（中央官员到地方办差，供其使用的经费）、“房产税契”（房产交易税）、“典铺酌分”（向当铺征税）等项；在钞关方面，也增设钞关，增收少量商税。　　在地方上，则有两广总督东林何士晋“增设关厂额税”（向市集、钞关等增税，即增加商税），结果阉党得势后，以“商人困苦”为名给何士晋定罪，把商税上的加派又改为加派到田赋之中，由农民买单。到天启七年，阉党陕西巡按庄谦还免了陕西的商税，崇祯年间被反阉党的官员姜兆张严厉批判。在这些史实面前，还有谁有脸说东林“保护商人，戕害农民”？　　http://dingyue.ws.126.net/gK3Ea6cc7h3mogqWv=Gf2UHW9mqbQ7945RSIJ=lglspCT1555254285301.jpg　　东林叶向高为朝廷增加收入　　到崇祯年间，又有东林曹于汴、解学龙、沈惟炳、蒋允仪、陈良巡等，以及一些中立派官员毕自严、杨鹤等，主张增加钞关商税，增收杂税（包含澳门增设商税、浙江福建广东出海船只收税、恢复何士晋的广东南雄太平桥商税、恢复福建木税和山东泰山稥税，增收牙税即中介税，行商之外坐贾也收税）等，从商人手上收钱，减少农民负担。而现代阉党居然炮制出“东林为了走私避税，恢复海禁”的神论，且不给任何史料证明，居然就这样轻易带了节奏，一般历史爱好者的观点辨析水平确实需要提高啊。　　我要再强调一遍，加收商税并不是东林的光明面，商人增加了经营成本，最终还是转嫁到农民头上，列这些史实只是为了批判现代阉党的神论而已。真要改善明朝的财政状况，最便捷的方法还是从宗藩和勋贵下手。说句玩笑话，天启、崇祯这两兄弟要真是“雄才大略”，就应该自己把自己灭族，把那些朱家王爷、公爷全部抄家灭门，剁成十八段，炖成福禄汤，籍没的家产别说应付民变和满洲了，就算直接工业化的钱只怕都有了，反正他们不剁，李自成、张献忠也会来剁。　　还有一个谣言，“东林抗拒商税和海税导致崇祯没钱，自己富得流油，崇祯要他们捐款给空虚的国库，他们却百般逃避，逼得崇祯只能上吊”，现在也破解一下。崇祯初年重用东林是为了清算势力庞大的阉党，并不是喜欢东林，而只是权宜之计，所以东林主政只有一年多，就被阉党余孽温体仁翻盘，之后崇祯朝中的东林、复社官员只是个别存在，并不能形成势力，而且除钱谦益等极少数人之外，东林家庭既不富裕，为官也很清廉，故而捐不出什么银子，反而那些有银子皇亲国戚，以及大贪官如阉党余孽陈演，非东林的魏藻德等，才是抗捐的主力，日后李自成、刘宗敏打进北京，拷问出的巨量金银也是这些皇亲国戚和非东林的贪官的家产，跟东林、复社没什么关系。　　http://dingyue.ws.126.net/GCXfgdTTIsKU5py5Wt6RJ08sN5hOtcg0SfFcZrooKTH7j1555254285301.jpg　　有巨额贪赃的陈演、魏藻德之流跟东林无关　　那么传说中魏公公那“神一般的理财能力”又是怎么回事呢？魏公公的理财措施里面，针对商人的只有“增收盐课”一条，其他的则有铸造劣质铜钱抢夺民财、诬告官员贪污没收家产、抢劫地方府库的银子等没下限的玩法，既破坏国家财政，又加重百姓负担。搜刮来的钱则都为天启修三大殿去了。《熹宗实录》载：
&#13;
　　三殿大工开工，自天启五年二月二十三日起，至七年八月初二日报竣，总筭钱粮给与领状者共五百七十八万八千一百三十五两。
&#13;
　　到十月份工程结束时又多花了一百万两，天启修三大殿共耗银近七百万两，居然在诏书中扯淡说“皇极殿工已八九，止用银一百五拾万，不扰民、不侈壮丽”，真是无耻之尤。　　http://dingyue.ws.126.net/hwLnyY5lnQcOMKyqEF6pZ8k1atxQE8PdyxHwBWCDZN1Kk1555254285301.jpg　　魏公公哪怕在财政上也没有一丁点贡献　　因为万历、天启的极大浪费，以及确有部分内帑支持辽东军事，到崇祯初年内帑已经没钱了，靠抄阉党的家才抄来一笔，支撑了一阵。内帑的空虚与东林没有任何关系，只与皇帝的浪费和太监、阉党的贪墨有关。　　至此，大司马已经把现代阉党捏造的关于“东林导致明朝国库空虚”的一系列谣言全部澄清。明朝国库空虚，主要是朱元璋的祖制导致的，表现到具体的人身上，则首先是朱家宗室的功劳，其次是万历、天启的浪费，再次是浙党、阉党等贪官的挥霍，东林不但与这些无关，反而是要与这些黑恶势力坚决都在，改善明朝财政状况的呢！http://dy.163.com/v2/article/detail/ECOQEJPU05431X6M.html</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>残酷的S1: </b><br>
<span>自称大SIMA就说明问题了，开头还来一句人参公鸡。</span><br>
</p><p><b>nominication47: </b><br>
<span>比起论证对方正确与否，先控诉人家无耻，进行人身攻击。</span><br>
<span>嗯嗯，颇具清流遗风，东林道骨。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>北落紫娘: </b><br>
<span>arctichan 发表于 2019-6-30 15:30</span><br>
<span>不讲阶级只讲身份的史观就是这样啦。</span><br>
<span>水平低下的我一路看下来总觉得有什么不对又说不出来，看到您这一句真的是醍醐味。</span><br>
<span>不说了，复习初中思想政治去了。</span><br>
<span>恨不能加鹅</span><br>
</p><p><b>北落紫娘: </b><br>
<span>lrinr 发表于 2019-6-30 15:34</span><br>
<span>但是打击商业，禁止民间海外贸易这类古典中国式的想法，即使在14世纪也是过时的理念啊。 ...</span><br>
<span>国家主要看得是组织能力吧，如果增强商业能增加组织力度，那的确是错误的理念，但是依据当时的统治面积与人口数量上的绝对管理难度，重商虽然会一定程度加强社会运转效率，但是同时也会提高实际的统治难度，大量不受管控的的人员流动与物资往来，根本就是给有野心的人提供便利条件啊。</span><br>
<span>更何况有朱棣这玉珠在前，在咨询沟通效率极其低下的古代，可以用一次军事冒险奠定皇座基础，谁特么不想再来一次？</span><br>
<span>都9012年了，任何政策思想主义不依靠实地事实采取相适应的具体方法，都是犯了教条主义的（di）。</span><br>
</p><p><b>牛肉丸: </b><br>
<span>你大明亡国非要分锅到户也是服了，都是乐色谁也别笑话谁好吧。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>我还在想怎么又把这个话题摘出来了。</span><br>
<span>我说，你们有这个闲心把我以前发的那些资料拿出来翻一遍行不行？我可是直接提供所谓的“文官集团”自己的奏折的。</span><br>
<span>事实上我至今都没搞懂把阉党不当文官集团是个什么路数？就因为有个九千岁的精神图腾就把他们的性质都给变了？</span><br>
<span>拜托整个阉党从组织形式到行事方式都是比东林党这种相对松散的结构更加符合“文官集团”四个字的玩意好不？</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-7-3 08:39 编辑 </span><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-3 03:26</span><br>
<span>我还在想怎么又把这个话题摘出来了。</span><br>
<span>我说，你们有这个闲心把我以前发的那些资料拿出来翻一遍行不行？我可 ...</span><br>
<span>他们的脑子就只能看二元对立的网文</span><br>
<span>连东林可以泛指所有不交税的文官都说出来了，还有什么好说的。</span><br>
<span>指鹿为马</span><br>
</p><p><b>walkerman: </b><br>
<span>这狗屁文章讲的是什么啊，明朝末期财政崩溃和初期朱元璋滥发纸币有什么关系，难道初期不滥发纸币，后期就有足够的国家信用来为宝钞背书了？</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span>walkerman 发表于 2019-7-3 08:41</span><br>
<span>这狗屁文章讲的是什么啊，明朝末期财政崩溃和初期朱元璋滥发纸币有什么关系，难道初期不滥发纸币，后期就有 ...</span><br>
<span>关系是有的，但是并不是因果关系</span><br>
<span>中国古代纯粹依靠贵金属的货币制度到宋代就支持不下去了，所以才有铁钱交子之类乱七八糟的东西，本质是经济规模太大，贵金属不够拿来当货币了，下一步只能是像元朝那样正式发行纸币。</span><br>
<span>明代继承了元代的纸币制度，但是因为对纸币制度认识不深，没有考虑准备金的问题，导致洪武永乐两代纸钞一直在滥发，民间不接受废纸，就只能自己找替代货币，最后找到的就是白银，原产于中国的白银不够用，就只能通过不断外贸从欧洲人手里换白银——也就是说，明朝的整个货币系统，是依赖不断外贸才能持续扩张的。</span><br>
<span>如此一来，等于说明朝把央行搬到了伊比利亚半岛，事实上放弃了铸币税，但是西班牙人手里的银子也不是自己凭空搓出来的，都是在美洲挖出来的，赶上遭灾或者大矿枯竭，传导到明朝这里就是通货紧缩，明朝人还没法通过自己的努力改变这一现状。明末到处要钱但是到处没钱就是这种通缩的具体表现</span><br>
</p><p><b>walkerman: </b><br>
<span>Processed 发表于 2019-7-3 10:43</span><br>
<span>关系是有的，但是并不是因果关系</span><br>
<span>中国古代纯粹依靠贵金属的货币制度到宋代就支持不下去了，所以才有铁钱 ...</span><br>
<span>中国一直使用的是铜币作为一般货币，后面因为货物流通量增加，缺铜，才使用白银作为一般货币，但是明末白银流入减少，导致物价飞涨。</span><br>
<span>要批评朱元璋的纸币货币政策，从各种方面批评都可以，毕竟这是个不合乎时代要求的政策，但是要把这个和明朝末期的通货紧缩联系起来，只能说狗屁不通了。</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span> 本帖最后由 9090asd 于 2019-7-3 11:16 编辑 </span><br>
<span>Processed 发表于 2019-7-3 10:43</span><br>
<span>关系是有的，但是并不是因果关系</span><br>
<span>中国古代纯粹依靠贵金属的货币制度到宋代就支持不下去了，所以才有铁钱 ...</span><br>
<span>跟经济规模关系不大吧？</span><br>
<span>我印象里宋代钱荒的根源在于货币税收的太狠，每年回流官府的货币远高于发行量，官方窖藏铜钱把民间的流动性吸干了</span><br>
<span>到了南宋大规模发行会子一期一贬的自动贬值到后期也基本上就是废纸了</span><br>
<span>中国古代得官铸贵金属货币铸造其实根本无解，那么一点铸币税对于官府而言很难抵消掉官铸的成本，唐宋以下的中央铸造货币也不是为了保证商业流通，（官员也很少有那种服务于商业活动的概念）主要还是为了维持货币税的正常收取，官铸说到底，它是完全服务于中央的税收政策的</span><br>
<span>基本上就是货币税越多，铸造量就越大，如果主要收取实物税的化，铸造太多货币对于官府而言根本吃力不讨好</span><br>
<span>而且还要受制于矿山的产量管理成本等等因素，也不是可以无止境扩张的</span><br>
<span>你去看宋代钱荒的记载，这个钱荒主要就是荒在没钱缴税上，至于民间商品流通，很多情况下依赖于商人的信用记账就能应付下去</span><br>
<span>所以南美与日本的白银的优势是非常大的，毕竟是不需要铸造成本的东西</span><br>
</p><p><b>ffs: </b><br>
<span>9090asd 发表于 2019-7-3 11:01</span><br>
<span>跟经济规模关系不大吧？</span><br>
<span>铸铜钱的原料其实到清朝才充足，云南铜矿在明朝年产量长期维持15万斤左右，到了清朝雍正时期是200万斤，雍正时期600万，到乾隆时期突破1000万</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>甲方：“东林党”根本没怎么掌权；所谓和东林对立的“阉党”同样是文官集团；“阉党”藏银子更狠……</span><br>
<span>乙方：我是说今天那批东林作风的无耻文人/公知懂不懂？你这么给东林洗地也是他们一伙的吧</span><br>
<span>已经挑明了“我就是要故意拿一个历史群体的帽子来扣今天的人”，这还讲个毛啊，托派肯定不是都信托洛茨基的，但是这道理讲得通吗</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>Processed 发表于 2019-7-3 10:43</span><br>
<span>关系是有的，但是并不是因果关系</span><br>
<span>中国古代纯粹依靠贵金属的货币制度到宋代就支持不下去了，所以才有铁钱 ...</span><br>
<span>一开始看到这个全球视角解释明朝经济失败原因的思路觉得很厉害，但是后来想想，隐约有一种“我的领域能解释所有问题”的感觉……</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span>9090asd 发表于 2019-7-3 11:01</span><br>
<span>跟经济规模关系不大吧？</span><br>
<span>其实吧，铸币税这个说法只有在纸币时代才有用，贵金属货币币值等于价值，这种货币发出去，只有被小老百姓薅羊毛的份，还收什么税，发得越多亏得越多</span><br>
<span>税收收到天下没钱就是最典型的贵金属不足。不管宋朝怎么苛捐杂税，税收最终来看只是经济活动的一小部分，库里有一份钱，外面就得有几倍的生产力来支持。现在赵官家收到了生产力几分之一的钱，外面的人却守着整份的生产力没钱交割靠记账交易（实质上的以物易物）。</span><br>
<span>就我个人的观点看，中国第一个整明白货币制度的还是本朝，往前所有朝代（去掉缺大德的民国），发行货币更多是一种政治习惯，而非调控经济的手段。毕竟对当时的人来说，没有有效的数据反馈，调控也是白调</span><br>
</p><p><b>liangxuanc: </b><br>
<span> 本帖最后由 liangxuanc 于 2019-7-3 11:44 编辑 </span><br>
<span>东林君子也执政过，就算这个定义有争论，但是起码也大规模参政过。就算这个还有争论，不管是浙党还是楚党，起码也都是科举上来的官僚吧！读孔孟之书的团体把国家管的亡了怪朱元璋，朱棣，是不是太无耻了？确实前人制定了各种法律政策，也许对后世的的现实不适用了，那后世改不就行了吗？哪个成功的国家的政策从古至今一字不变呢?明朝从朱元璋到最后，政策不改的确实有一些，但是改了的可太多太多了，没能改的政策说白了就是当时的执政者不想改罢了，换言之还想继续这么干，拉出祖宗当挡箭牌。挡箭牌当多了，为了掩盖真相，还进一步编出了祖制不可变的说法，无耻之尤。</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span> 本帖最后由 Processed 于 2019-7-3 11:50 编辑 </span><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-7-3 11:36</span><br>
<span>一开始看到这个全球视角解释明朝经济失败原因的思路觉得很厉害，但是后来想想，隐约有一种“我的领域能解 ...</span><br>
<span>主要是有人刻意夸大了美洲白银对明代灭亡的影响，说多了就会给人名不副实的感觉</span><br>
<span>事实上钱荒在嘉靖年间就发生过一次，但是最终嘉靖朝还是有惊无险的过来了，说明了如果只是货币不足，依靠中央政府的政策一定程度上是能顶下来的。崇祯面对的情况要比这复杂很多，钱荒绝对不算是最重要的一个因素。</span><br>
<span>全球视角解读明代经济最近几年是个热点，但言必称美洲白银的往往是为了标新立异，或者是鼓吹金融万能，甚至还有借这个搞影射史学的</span><br>
</p><p><b>我是大鲨鱼: </b><br>
<span>“明朝灭亡确实与政府缺钱有关，但这个问题牵涉的因素很多，跟东林没有一毛线关系。”</span><br>
<span>连演都懒得演一下吗？</span><br>
</p><p><b>seeyou: </b><br>
<span>s1是是真不能讨论历史，一讨论历史就是网文都不如的水平（毕竟从网文学历史，上限就超不过网文）</span><br>
</p><p><b>9090asd: </b><br>
<span> 本帖最后由 9090asd 于 2019-7-3 12:40 编辑 </span><br>
<span>Processed 发表于 2019-7-3 11:37</span><br>
<span>其实吧，铸币税这个说法只有在纸币时代才有用，贵金属货币币值等于价值，这种货币发出去，只有被小老百姓 ...</span><br>
<span>宋朝又不只是货币税，各种官榷一样在吸收民间的流动性啊</span><br>
<span>唐宋以降官府发行货币的主要手段还是通过财政开支支出</span><br>
<span>那时又没有什么中央银行商业银行什么的东西，政府把钱花出去，民间才能得到官铸货币（不考虑私铸的话），我记得明代铸造出来的官钱大多数都是直接堆仓库的</span><br>
<span>跟官府要钱，商人们想要褥羊毛赚个爽也不容易啊</span><br>
<span>所以明代以前民间流动性与中央的财政盈余货币储备什么的其实是完全矛盾的</span><br>
<span>如果财政盈余规模太过巨大的话，多少贵金属货币的产出都填不满中央的巨大胃口</span><br>
<span>历朝历代也有少数文人主张要藏粮与官府，发散铜钱于民，然而皇帝有了钱就要实践自己的政治野心，所以这种主张说到底是不可能得到贯彻的</span><br>
</p><p><b>奈芙蘭德: </b><br>
<span> 本帖最后由 奈芙蘭德 于 2019-7-3 13:03 编辑 </span><br>
<span>严格意义上的东林其实就是个学术兴趣小组，差不多就是XX学院微信群这个意思。</span><br>
<span>然后我跟这个微信群里的人有矛盾，于是编写了个名册，把他们和一切和他们有点关联甚至没有关联的一些我的仇人都编排了进去。然后说他们都是公知卖国贼，于是他们就成了XX党。</span><br>
<span>历史上的东林点将录差不多就是这么回事，实际上里面的人一多半都是扩大化攻击，跟东林本身关联并不大。</span><br>
<span>只不过后来翻案后，很多被卷入事件又活下来的以此为荣自己喊自己东林党人，现在的人不明所以就真以为东林结党了。</span><br>
<span>后来崇祯在搞钦定逆案的时候对阉党也搞了一次扩大化攻击，不过这次是皇帝亲自定的名单，加上阉党本来依附的人就比较多。</span><br>
<span>东林党这个名词本身就是阉党为了打击政敌而造出来的，东林党人的成分也不是单一的。整体来说东林党人中江南地主的代表比例要比其他阉党浙党楚党低多了……</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>seeyou 发表于 2019-7-3 12:04</span><br>
<span>s1是是真不能讨论历史，一讨论历史就是网文都不如的水平（毕竟从网文学历史，上限就超不过网文） ...</span><br>
<span>因为很多资料一般人搜不到，而能搜到的大多都是在网上，不可否认有些写历史类的作者资料收集的确实好，参考网文谈历史再正常不过了（某些作者也是从网上发布的资料找素材的，所以单纯说哪一边在篡改历史基本不都公道，只不过资料和历史这玩意因为取材点不同得出截然相反的结论实在是太正常不过了）</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>ad5454 发表于 2019-7-1 00:23</span><br>
<span>笑死，可惜崇祯亲自批准与满人的贸易，看来崇祯才是最大的汉奸对吧？</span><br>
<span>据报既系东奴， 则开市何名？ 如插部 ...</span><br>
<span>你确定这个是写给野猪皮的还是蒙古鞑子的？</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>ad5454 发表于 2019-7-1 09:19</span><br>
<span>你该不会不知道1635年皇太极就已经把土默特部收服了吧？无非就是以蒙古做幌子进行的贸易罢了。皇太极尝到甜 ...</span><br>
<span>你知道了，皇太极知道了，那么崇祯知不知道？开上帝之眼来谈论历史这事是大忌啊</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-7-3 14:36 编辑 </span><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-7-3 13:19</span><br>
<span>因为很多资料一般人搜不到，而能搜到的大多都是在网上，不可否认有些写历史类的作者资料收集的确实好，参 ...</span><br>
<span>笑死人了</span><br>
<span>什么叫一般人搜不到</span><br>
<span>明实录、明史、国槯这些全本都在网上</span><br>
<span>再不济还有白话入门的国史大纲</span><br>
<span>直接说自己不想看、看不懂不就好了</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>勒昂公爵: </b><br>
<span>小儿麻痹 发表于 2019-6-30 14:42</span><br>
<span>说实话，s1不讨论历史还挺好的，讨论点我听不懂的内容，侃侃而谈，怎么听怎么高深莫测，动不动还有液内跑 ...</span><br>
<span>说得对，俺最近也有这感觉，而且是在大部分混的论坛里都是这感觉，历史基本就是这么个玩意儿，看似人人能侃，实际稍有了解就会发现大部分人说的话和放屁没啥区别</span><br>
</p><p><b>勒昂公爵: </b><br>
<span>东林党这批人最大问题是废物啊，和阉党这种明摆着就是要祸国殃民的货还是有点不同的，当然，摊上崇祯这种极品你有能力也没啥办法</span><br>
</p><p><b>门达克斯: </b><br>
<span>楼主你说的好搞笑啊，看明史的有挺永乐的也有反永乐的</span><br>
<span>到你这直接连他们家从开国一直喷到亡国，就为了给东林党这种不是东西的东西洗地，你们家是不是祖上被迫害过啊？就你这乱七八糟的歪解历史跑来糊弄糊弄文盲的洗地党，也配来喷朱家父子盛世基业两三百年的帝王？</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>这帖子真是常看常新，原本争端就只是起于一堆造谣信谣传谣的人在那大放厥词+出言不逊，结果后面什么人都出来了。</span><br>
<span>有“事实怎样不重要，辟谣人屁股才重要”的，有史实都搞不定就在那讲史观的，有强行理客中的，还有连明朝皇帝基本没有权力这种话都讲得出来的，也许这就是泥潭特有的“质疑精神”吧</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-07-03 13:23:26</span><br>
<span>你知道了，皇太极知道了，那么崇祯知不知道？开上帝之眼来谈论历史这事是大忌啊 ...如果崇祯连皇太极对于林丹汗的征服都不知道，那他确实可以直接吊死了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>seeyou: </b><br>
<span>ad5454 发表于 2019-7-3 16:56</span><br>
<span>如果崇祯连皇太极对于林丹汗的征服都不知道，那他确实可以直接吊死了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒 ...</span><br>
<span>如果崇祯是头猪还好点，还是头暴躁野猪，把替自己办事背锅的基本全杀了。</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>勒昂公爵 发表于 2019-7-3 14:42</span><br>
<span>东林党这批人最大问题是废物啊，和阉党这种明摆着就是要祸国殃民的货还是有点不同的，当然，摊上崇祯这种极 ...</span><br>
<span>袁可立，徐如珂，何士晋，汪应蛟都是做事的能手。</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>seeyou 发表于 2019-07-03 18:23:31</span><br>
<span>如果崇祯是头猪还好点，还是头暴躁野猪，把替自己办事背锅的基本全杀了。 ...陈新甲，卢象升一干人死不瞑目啊，话说我还看过崇祯女粉黑卢象升的，崇祯这种直男癌都能有女粉也是大开眼界</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>seeyou: </b><br>
<span>ad5454 发表于 2019-7-3 19:22</span><br>
<span>陈新甲，卢象升一干人死不瞑目啊，话说我还看过崇祯女粉黑卢象升的，崇祯这种直男癌都能有女粉也是大开眼界 ...</span><br>
<span>这个就跟粉满清的贝勒差不多吧，反正都靠脑补</span><br>
</p><p><b>jayninja7: </b><br>
<span>ad5454 发表于 2019-7-3 19:22</span><br>
<span>陈新甲，卢象升一干人死不瞑目啊，话说我还看过崇祯女粉黑卢象升的，崇祯这种直男癌都能有女粉也是大开眼界 ...</span><br>
<span>说的是狐周周？感觉最大的崇祯粉就是她了，洗地洗得异常勤快</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>jayninja7 发表于 2019-07-03 19:42:22</span><br>
<span>说的是狐周周？感觉最大的崇祯粉就是她了，洗地洗得异常勤快上次这货还在微博上发李自成进京后虐奸官家小姐们的野史，果然煽动了以果子狸为首的女👊🏻转发带节奏，却对猪王爷们怎么鱼肉老百姓凌辱女平民的视而不见</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>nc88cn: </b><br>
<span>我寻思唐朝太监换皇帝如灯笼这种老掉牙段子广为流传应该是说的穆宗和他儿子吧，皇帝短命争储掌神策军的太监自然登上舞台，不过这四任皇帝统治时间也有二十六七年，也就前两任确实死的早之后文武二宗二十年怎么也不算短被形容成换灯笼不恰当吧</span><br>
</p><p><b>泪指环: </b><br>
<span>明朝皇帝没权力？ 崇祯没权力？</span><br>
<span>泥潭哪里学的历史啊</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>nihilxp 发表于 2019-6-30 09:58</span><br>
<span>”红茶魔术猫赞同了该回答</span><br>
<span>如果你活在元末，是一个士绅阶层的汉人南人的读书人，你会觉得过得很舒服。为 ...</span><br>
<span>哈哈哈哈，吹元末</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-7-3 14:14</span><br>
<span>笑死人了</span><br>
<span>什么叫一般人搜不到</span><br>
<span>你这就好比说历史都在历史教材上你为什么看不到一样，大的一条线大伙都明白，问题是具体到某个人时，总纲与某些人的回忆录时信哪个？现在的问题是有的人拿总纲而这个总纲信服力可疑，而有些人拿回忆录（有被篡改或者主观的可能），这样不吵起来才有鬼了</span><br>
</p><p><b>endlessz: </b><br>
<span>正义の脚男 发表于 2019-7-3 14:58</span><br>
<span>这帖子真是常看常新，原本争端就只是起于一堆造谣信谣传谣的人在那大放厥词+出言不逊，结果后面什么人都出 ...</span><br>
<span>记得刚上网的时候，还是看杂志的时候，看过一个故事，说是希腊还是罗马的一个学者想写历史书，结果到了个监狱，发现昨天发生的事，不同的人的描述都差很多，跟他认为的更是对不上，回去就把自己已经写了的烧了，说历史书不能信。</span><br>
<span>不带目的的谈论历史的人，基本没有吧？</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-7-4 10:48 编辑 </span><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-7-4 09:46</span><br>
<span>你这就好比说历史都在历史教材上你为什么看不到一样，大的一条线大伙都明白，问题是具体到某个人时，总纲 ...</span><br>
<span>我说吧。</span><br>
<span>不看历史其实也没什么，看小说也没什么。</span><br>
<span>但有些人，看了小说剧情就出来传谣造谣，就属于没B数了。而在别人用史料指出问题后，还要继续用小说剧情硬杠，或者装瞎，还觉得自己有理，就属于不要了脸。</span><br>
<span>欢迎对号入坐。</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>jayninja7: </b><br>
<span>ad5454 发表于 2019-7-3 19:49</span><br>
<span>上次这货还在微博上发李自成进京后虐奸官家小姐们的野史，果然煽动了以果子狸为首的女👊🏻转发带节奏，却对 ...</span><br>
<span>她最近还出了本书，讲崇祯和天启如何兄弟情深，腐得不要不要的，但关键崇祯上台立马就把天启临死前钦定的魏忠贤给剁了呀，有够尬的</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>endlessz 发表于 2019-7-4 10:01</span><br>
<span>记得刚上网的时候，还是看杂志的时候，看过一个故事，说是希腊还是罗马的一个学者想写历史书，结果到了个 ...</span><br>
<span>那有不带目的从事科学研究的人吗？目的也是可以分高尚和卑鄙的，不是吗？</span><br>
<span>历史是一门特殊的学科，你说它是人文学科，但它是最像科学的，因为谈论历史必须要有史料做基础。为什么说希罗多德是历史之父，并不是因为他是古希腊第一个记载历史的人，而是因为他是第一个开始鉴定史料真伪的人。中国也有“当代修志，隔代修史”的说法。</span><br>
<span>但你如果说它是科学，从史料到历史学家的著作都逃不过主观性，不管是出于兴趣、立场还是情绪。但这个主观性到底能够有多少影响，谁都说不准。也许只是解读和评价不同，也许直接就篡改事实。</span><br>
<span>这些性质决定了不管抱着什么目的谈论历史都需要谨慎，而不是张口就来，更不能像泥潭某些人一样带着庸俗的历史观，甚至还能说出“历史学家和考古学家都是胜利者的儿子和孙子”这种鬼话。</span><br>
</p><p><b>阿特洛玻丝: </b><br>
<span>endlessz 发表于 2019-7-4 10:01</span><br>
<span>记得刚上网的时候，还是看杂志的时候，看过一个故事，说是希腊还是罗马的一个学者想写历史书，结果到了个 ...</span><br>
<span>这是因噎废食啊</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>jayninja7 发表于 2019-07-04 10:50:12</span><br>
<span>她最近还出了本书，讲崇祯和天启如何兄弟情深，腐得不要不要的，但关键崇祯上台立马就把天启临死前钦定的 ...腐女嘛，就这智商，我玩三国无双的时候腐女也是弱智的很，特别是腐历史人物的，明明都是直男硬是说是基佬</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>azurefury: </b><br>
<span> 本帖最后由 azurefury 于 2019-7-4 14:05 编辑 </span><br>
<span>Processed 发表于 2019-6-30 15:26</span><br>
<span>朱元璋在14世纪，连人口普查都干出来了，对同时代的国家已经是降维打击了，欧美搞人口普查，最早也是18世纪末</span><br>
<span>明朝内部的问题，治本只能靠多尔衮靠顺治，太岳相公能动动手术，已经是极限了　　征服者威廉编《末日审判书》（Domesday Book）的时候，朱百六还他妈的是液体呢。</span><br>
<span>　　明制其实就是去蒙古化后的元制，极其简单、粗暴、野蛮。</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-7-4 10:45</span><br>
<span>我说吧。</span><br>
<span>不看历史其实也没什么，看小说也没什么。</span><br>
<span>首先，你引用的史料要有出处和没有争议，否则你用秦桧的奏折来证明岳飞确有谋反之意的话那就是笑话了（至于元修宋史，清修明史这种就属于可以看，但是信不信就看怎么用了）</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-7-4 14:21</span><br>
<span>首先，你引用的史料要有出处和没有争议，否则你用秦桧的奏折来证明岳飞确有谋反之意的话那就是笑话了（至 ...</span><br>
<span>如果你要按这种逻辑。那24史能信的有几个？</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-7-4 14:33</span><br>
<span>如果你要按这种逻辑。那24史能信的有几个？</span><br>
<span>所以学历史的才有饭吃啊~~</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1843174[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>本世纪最无耻谣言：东林党抗拒商税导致明朝灭亡｜文史宴zt[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1843174-1-1.html</link>
      <description>本世纪最无耻谣言：东林党抗拒商税导致明朝灭亡｜文史宴zt&#13;
　　在现代阉党捏造的关于东林的一系列谣言中，“东林抗拒商税导致明朝灭亡”是影响最大的一个。因为一般读者对政治史可能还有一定了解，对于古代税收的种类和细节则难以弄清楚，所以特别容易被带节奏。大司马在此整体上谈一谈晚明的财政状况，从而把现代阉党关于“东林抗税”的谣言全部粉碎。　　http://dingyue.ws.126.net/bJzH6aTa3vaER9UdAKqV6GDbPqYQM61x4UdNVlbhGd=6h1555254285293.jpg　　“东林党抗拒商税让明朝没钱，只能摊派农民，从而激起农民起义，导致明朝灭亡”，是本世纪影响最大也最无耻的谣言，到今天甚至在现代阉党的主导下成为了主流舆论，现在大司马就要把这个谣言批得体无完肤。　　明朝灭亡确实与政府缺钱有关，但这个问题牵涉的因素很多，跟东林没有一毛线关系。下面大司马就这把这个大题目拆成以下几个问题来逐一分析：明朝为什么会缺钱？缺钱了应该怎么办？万历收矿税究竟是在干什么？东林在财政上干了些什么？　　明朝为什么会缺钱？　　1　　明朝缺钱的原因其实既简单也复杂，简单是因为其根源都是朱元璋订立的明朝祖制的愚蠢和恶毒，复杂是明朝祖制的恶毒体现在多个方面。不过现代阉党不告诉你这些，而是造谣全部推到东林头上，扭曲你的史观。　　明朝缺钱的第一个原因是朱元璋滥发纸币。　　虽然宋元发纸币时都有滥发的情况，但那是因为发行时的腐败，准备金宋元朝廷还是设了的，元朝为了稳定币值还进行相当的了补救措施，但到了朱元璋、朱棣这里，发行纸币完全不设准备金，然后禁止民间流通金银，只准用纸币，否则判刑，等于直接向民间抢钱。　　久而久之纸币的名声彻底臭掉，随着美洲白银的涌入民间用白银流通，官方严刑峻法也无法让民间使用手纸一般的纸币，导致明朝后期无法使用灵活的金融手段来缓解国库的不足（当然这种手段肯定也会掠夺百姓，但比粗暴的摊派三饷还是要好些），比唐宋是极大的倒退。　　http://dingyue.ws.126.net/ROxGHKcBKfK4fS1nlVxxWiisEE3t4olJLFjUnS5qagBbh1555254285295.jpg　　手纸都不如的大明宝钞　　第二个原因是朱棣迁都北京。　　朱棣迁都北京并不是为了巩固国防，单纯是在南京杀人太多担心人心不服和过不惯南方的生活而已，迁都北京以后，凋敝的北方无法供养庞大的皇室成员、政府机构和为了所谓的“天子守国门”而大量增加的军队，要从江南漕运大量物资，造成巨大的浪费，如果没有这一出，明朝的国库又会缓解不少。　　多说一句，迁都北京并没有巩固国防，反而因为北京一下子多了这么多人，补给压力大增，导致明朝放弃了原来补给尚能维持的原元上都的开平卫和辽东的大宁卫，使辽东的朵颜三卫失去控制。朱棣迁都迁得国土大幅缩水，果然是“雄才大略”。　　http://dingyue.ws.126.net/NS=mOfqXt4rBEVods2m3mgOcFj82DVaB8QxhezxADmr311555254285296compressflag.jpg　　朱棣迁都迁得失地千里，果然“雄才大略”　　第三个原因也是最重要的原因，就是藩王和勋贵吃的和抢的钱太多。　　朱元璋建国伊始，就以一种乞丐护食的心态善待朱家人，对文官是“贪污零容忍”，对宗室是供养之唯恐不足，还分封出去给他们统治地方的实权，而且每多出一个朱家子孙，国家就多给一份待遇，不像汉唐那样皇帝五服之外的宗室国家不再理会。　　朱棣篡位以后，继续保持对宗室的优待，但是剥夺了其实权，而且一直到明宣宗时代，不自信的僭主们给宗室加了很多限制，宗室基本上啥都不能干，只能窝在家里像种猪一样下种骗国家待遇。宋代宗室制度虽然也有明代的问题，但是一来被靖康之难洗过一次，人数大大减少，二来南宋对宗室开放了仕途，很多宗室好歹不是吃干饭了。　　明代给宗室的官方待遇，是按年发禄米，以及发给宗室田地，让他们自行收租。　　到万历年间，根据徐光启的计算，宗室在籍（可以吃国家待遇）的共计十三万人，其中还活着的有八万人，地方每年供养朱家宗室的禄米（852万石）是缴纳给朝廷的（400万石）两倍，有些地方一年收入的禄米全部用来养宗室都还不够。根据万明《明代&lt;万历会计录&gt;整理与研究》，万历初年全国财政支出为1854万多两，其中宗藩俸禄551万多两，占29.76%。要知道，万历三大征的军费加起来也不过一千多万，停发宗室两年禄米就挣回来了，要是没有宗室俸禄，万历在位48年，可以打24次三大征，又怎么会打建州女真的军费都捉襟见肘呢？　　除了禄米，还有赐田。明朝皇帝对文武官员抠门得很，对宗室倒是舍得赏赐，每次赏赐都是几千顷起，再加上宗室们自己运用权力兼并的土地，其规模十分吓人。像万历之弟潞王有田四万顷，万历想要给儿子福王也挣四万顷，因官员强烈反对，最终仍配给近二万顷，蜀王朱至澍在四川有庄园三百多个，每天用一个庄园来供养自己。这其中皇帝赐田的产出由国家代收，并不全归宗室，但宗室自行兼并的田地上就随他们怎么来了，这些田地的收入也相当可观，是一笔大钱了。　　在禄米和赐田之外，宗室们还凭借身份带来的特权经营商业，是欺行霸市的垄断性经营，挤垮民营店铺，“贵戚铺行，与民争利”成为万历年间导致京师民穷财尽的两害之一。　　以上几项合起来，说的朱家宗藩吃掉了天下财富的一半也不为过。在藩王之外，明朝的勋贵、外戚也有类似的待遇，只不过大致比藩王小一号而已。无论藩王、勋贵还是外戚，都属于皇权集团的一员，明王朝对官员唯恐不薄，对小民唯恐不恶，对这些“自己人”却唯恐不厚，任由天下糜烂，也要保证他们醉生梦死。　　http://dingyue.ws.126.net/yNLu4Gb=ooTQxJ3sTz4L5mz3DeRybR7KuvYIK2dVLc3jB1555254285296.jpg　　明朝藩王分封图　　这些宗藩虽无军政实权，但在皇帝的庇护下仍足以对治下百姓无法无天，无恶不作，藩王多的地方有如人间地狱，也是明末农民起义的重灾区。所以但凡有点节操的士大夫无不对这些宗藩、勋戚深恶痛绝，这些人多数成了东林，而为了迎合皇帝，甘为宗藩、勋戚保驾护航的则多数成了阉党。　　第四个原因是万历的浪费。　　宗室、藩王固然是吃了帝国很大一部分钱粮，但万历身为皇帝，又是一个贪图享受的皇帝，岂能过得比藩王还差？按明朝制度，万历每年有金花银100万两，在发武官月俸之外可用于皇帝赏赐，万历六年又逼户部增加20万两，此外，从正德年间起，皇帝带头搞土地兼并，皇庄扩充到三万顷，万历时皇庄又想南方急剧扩张，皇庄的产出全供皇帝挥霍，但这两项收入远远不够万历挥霍。　　万历光是饮食、买珠宝日用等方面，每年就要用银几十万两，此外还经常向州郡索要布料、瓷器等特产，每次价值过百万两，而皇亲婚嫁和皇家典礼用的钱更是骇人听闻，万历二十八年（1600）工科都给事中王德完上疏说：
&#13;
　　近岁宁夏用兵，费百八十余万；朝鲜之役，七百八十余万；播州之役，二百余万。今皇长子及诸王子册封、冠婚至九百三十四万，而袍服之费复二百七十余万，冗费如此，国何以支？
&#13;
　　万历的弟弟潞王、妹妹瑞安公主、儿子福王等皇亲的典礼、嫁娶前后费银九百多万两，这些全要国库出钱，而万历三大征的总军费也就一千一百多万两而已，而万历居然借口三大征缺钱，派矿税太监去民间抢劫，简直是丧心病狂。　　万历派矿税太监抢钱的另一个借口是重修三大殿，但就在万历派矿税太监疯狂抢劫民财的时候，仍然向湖广、贵州、四川摊派木料合计银930万两，此外万历修自己的陵墓还花费八百万两，其他大小土木工程数不胜数。可见所谓矿税太监“筹措三大征军费”、“重修三大殿”等冠冕堂皇的借口完全站不住脚，派出去就是为了抢钱让自己挥霍的。　　http://dingyue.ws.126.net/8P0nJL0Vg=yi4ueepH7tfYtz3bUz9kfMWiui0BAmBhbsY1555254285297compressflag.jpg　　出土的万历头骨实际上嘴歪眼斜，比这画像丑多了　　至于有些人津津乐道的“万历三大征用的全是内帑，所以万历敛财是为了国事”是对史料理解有误。《明史·陈增传》中是有这么一段：
&#13;
　　至二十年，宁夏用兵，费帑金二百余万。其冬，朝鲜用兵，首尾八年，费帑金七百余万。二十七年，播州用兵，又费帑金二三百万。三大征踵接，国用大匮。
&#13;
　　这里的“帑金”被直接理解为内帑，但实际上这个词只是泛指花了这么多钱，并不单独指内帑。万历三大征主要用的还是国库的钱，期间国库不足时，万历确实从内库里拿了些银子出来，但是一来他之前违例从国库拿了不少钱进内库，如万历八年拿15万，九年拿20万，十年拿30万，这不过是还回来；二来国库正是因为万历给皇亲嫁娶和大兴土木才空虚的，他退点回去也不过是杯水车薪而已，这根本不能为他派矿税太监除去抢钱洗白。　　最后一个原因才轮到文官贪污（武官也贪，但能贪的部分较少），但这也跟朱元璋的祖制有关。　　朱元璋对“自己人”唯恐亏待，对文官却唯恐优待，给他们定维持生活都困难的工资，等于是逼人贪污，然后再用严刑峻法等着，也不知道是为了澄清吏治还是为了满足施虐的快感。等到朱元璋一死，文官的贪污剧烈反弹不可遏制了，不过跟朱家宗室霸占的财富相比，文官贪的这点又不算什么了。　　万历朝的贪官是很多的，很多阁臣更是大贪巨贪，像申时行在与蒙古的榷场贸易中大肆受贿；赵志皋受贿那是一千两起；张位把实缺拿出来拍卖；沈一贯光楚宗案就受贿黄金一千两，白银一万两，从税监受贿被发现的就有三万两，其他的小宗受贿不计其数；朱赓有家产八百万两，大部分是受贿所得，把家乡山阴的良田全部兼并，有奴仆几千人；有的阁臣如王锡爵虽不算贪，但是家里也是巨富，田地超过万顷，奴仆超过千人。　　http://dingyue.ws.126.net/h9hszsy0NWCi1JxixeHG=kt9auVTlUYW1Ogdf1jUH3fRG1555254285297.jpg　　沈一贯那是大贪巨贪　　如果你看过大司马写的《“明亡于万历”——皇帝家事导致明朝灭亡》一文，就可以知道，赵志皋、张位、沈一贯、朱赓之流乃至于王锡爵，正是正直士大夫和东林前身斗争的对象，这些人才是现代阉党栽到东林头上的“逃避商税的江南富商集团”，而他们又可以说是阉党的祖宗，现代阉党逮着自己祖宗大骂特骂，真是忤逆不孝啊。东林赵南星、高攀龙、朱国祯等人反而是主张收他们的税的，下面会详谈。　　另外，东林绝大部分家里既不富裕，也是清官，与所谓“江南富商集团”完全不搭界。这个问题大司马在《东林党到底是些什么人，究竟代表谁的利益？》一文中已经分析得很详细了，若有疑问可看此文。　　对于明朝缺钱的这几个原因，第一、二条的解决办法是把朱元璋、朱棣从坟里挖出来鞭尸；第三条的解决办法是把这些宗藩抄家灭门，剁成十八段，炖成福禄汤；第四条的解决办法是把潞王阉了当太监，潞安公主充作军妓，万历自己出家当和尚，第五条的解决办法是整顿吏治，也就是东林在京察中一直在干的事。　　然而前四条万历不肯干，第五条还要阻止东林干，国库的空虚当然就会愈演愈烈。万历不愿意亏待自己人，却很愿意去民间抢劫，而且抢来的钱收进内库而不是国库，反正只要自己爽了就行，国事怎么样万历是不太介意的。　　矿税太监与抗税运动的真相　　2　　先要澄清一个误解，明朝在矿税太监之前有没有商税？答案是有的，不是没有。从明宣宗时代开始，随着经济的发展，明朝在河西务、临清、九江、浒墅关、淮安、扬州、杭州等商旅来往要津之地设立多座钞关，收取过往商人的商税。　　那么商税的税额是不是比较低呢？确实不算高，相对明朝中后期商业发展的情况来说，商税名义上的税额不高，每年收的商税只有田赋的十分之一，但是这没有包含胥吏的盘剥在内。而且，明朝收商税低绝不是什么皇帝仁慈，“藏富于民”，而是朱元璋鄙视商业，有意把商业打击到只剩下极小的规模，这样商业总产值都没几个，商税的收入当然就不放在朱元璋的眼里，另外也要表达朝廷“重农抑商”的思想，自然就定的比较低，哪知道子孙后代怠政玩乐，没能继承遗志把社会控制在低发展水平状态，让经济文化发展起来了，对朱元璋而言这简直是一帮不肖子孙。　　虽然如此，要加一点商税来充实国库也不是完全不可行。但是加税的前提，一是税额要协商，不能说你要收多少就收多少，二是收了税你就要保护我，不能说收完税还动不动没收财产。就算古代秦制帝国达不到这种正常要求，只要皇帝不丧心病狂，颁布一个大家能接受的固定的税额，也不至于造成多么大的灾难。　　但是万历的玩法，却是杀鸡取卵、竭泽而渔，甚至是无差别抢劫。万历二十四年六月，万历帝派出太监“开矿”，十月，派出太监“收税”。　　开矿增加收入的做法，朱元璋和成化、嘉靖时都短暂搞过，但发现里面情弊太多，很快就终止了。万历当然知道这些，但他的意图不是真开矿，就是抢钱，太监们既没有技术也没有意愿真正找矿，一到地方就开始抢劫。　　其具体办法是指定一个地方有矿，挖一下发现没有，就说周边居民盗矿，勒令赔偿；或者说富人住宅地下有矿，带人直接入室抢劫，甚至趁机杀人、强奸；又或者指定富户、地方政府开矿，要求到期交多少钱上来，交不上来由富户或地方政府赔偿。这样一来各地流氓纷纷上书说我们这有矿，请太监来开矿，等太监到了就跟太监勾结在一起危害乡里。这些情况一早被地方官举报，万历全都知道，不过只要太监们给他钱，他就装作不知道。　　收税则名义上是收特产税，如两淮收盐税，成都收盐茶税，广东收珠税，但实际上也是抢钱。首先是税关密布，长江下游一天的行程内竟有七八个关卡征税，商人根本回不了本，这还是合法操作，还有非法操作：很多流氓趁此机会投靠太监，把路过商人的货物和本钱全部没收，甚至在农村设立土商税，连农民之间日用品的买卖也收高税，实质就是抢劫，而且还随意杀人，激起大量民变。这些同样被地方官举报，万历也都知道，但因为有钱拿，依然包庇太监。　　当地方官举报太监抢劫时，万历不闻不问；但是当太监诬告地方官阻挠开矿、征税时，万历就立即把地方官员下狱、罢官、降职、夺俸，对太监和地方官员可谓敌我分明。　　万历这么做，实质上就是学习中晚唐皇帝的故智，搞一个听话的太监“影子朝廷”，取代不那么听话的科举官僚朝廷，在抢钱的同时也在加强皇权。所以他当然不会理会地方官员的举报，不但这些举报不理会，连朝政也大部分不理会，这样就可以让政府瘫痪，由皇帝的化身太监来替代科举官僚主导政治，皇帝就可以为所欲为。果然太监变本加厉的侵夺地方行政，陈增、鲁坤等太监都要求“便宜行事”，考评和管理地方官员，只因这些太监太不成器，像陈增吞没税银被李三才揭发引起万历反感（但是征税依旧），此事才无疾而终。　　http://dingyue.ws.126.net/H0nWaPjtNr=NwO0Jdo43bJvfUW0bO4RdT4dXPlY6HcOw91555254285297.jpg　　矿税太监们可牛了　　文官虽然也贪，但好歹内部有一套根据级别该贪多少的潜规则，且文官之中也有不少清官，太监的贪是没有底的，而且有皇帝站台，连地方官员都无法制约，寻常贫民富民更是太监想怎么蹂躏就怎么蹂躏。按樊树志先生的估算，矿税太监从万历二十五年到万历三十四年，从民间搜刮白银可能超过五千万两，只把其中大约十分之一569万两交给万历。　　与此同时，因为矿税太监造成商业萎缩、民生凋敝，国库的正税却不增反减，从万历三十年开始，后面五年国库的正税收入都不及万历三十年，支出却不会因为税收减少而减少，于是国库连年亏空，表格如下：　　http://dingyue.ws.126.net/NAs7lsgZzD685zRSBvHUZ7oabIij4Vc0O6VDBSZZiWOHk1555254285299.jpg　　万历三十年以后国库亏空表　　摘自樊树志《朝廷与党争》　　万历的内库虽然是得了点钱，但是国库空了，而且搜刮来的钱大头被太监吃了，就算万历是想用矿税太监来增加国用，也是彻彻底底的失败了，百姓徒然受了十年非人的折磨。何况万历搜刮来的这点钱也没有用于国用，既没有用于三大征也没有用于修复三大殿，而是大部分送给了就藩的福王朱常洵，以作为不能立他为太子的报偿。《明史·福恭王常洵传》载：
&#13;
　　先是，海内全盛，帝所遣税使、矿使遍天下，月有进奉，明珠异宝文毳锦绮山积，他搜括赢羡亿万计。至是多以资常洵。
&#13;
　　难怪凤阳巡抚李三才要上疏大骂万历：
&#13;
　　皇上爱珠玉，人亦爱温饱；皇上爱万世，人亦恋妻孥。奈何皇上欲黄金高于北斗，而不使百姓有糠粃升斗之储？皇上欲为子孙千万年，而不使百姓有一朝一夕？
&#13;
　　如今那些洗万历的明粉，你要是穿越回去，你以为你能做万历，还是做太监？你大概率是被刻剥磬净、乃至被肆意杀害的平民的一员。“万历皇帝面对被文官偷盗一空的国库，为了抵御外侮，不得已才派出矿税太监收税，就算不小心扰了民，也是可以理解的”，这种无耻的蠢话以后最好不要再说了。　　“东林代表江南富商集团抗拒商税，导致税收收不上来，让明朝最终亡国，还不如魏公公”，同样是无耻的谣言。万历的矿税太监可不是只针对江南，而是遍布全国，也不是只针对富人，而是针对全民，没什么地方跑得了，也没有什么人跑得了。　　据樊树志先生统计，就开矿太监而言，昌平有王忠，北直隶有王虎，昌黎有田进，河南有鲁坤，山东有陈增，山西有张忠，南直隶有郝隆、刘朝用，湖广有陈奉，浙江有曹金、刘忠，陕西有赵鉴、赵钦，四川有丘乘云，辽东有高淮，广东有李敬，广西有沈永寿，江西有潘相，福建有高寀，云南有杨荣。收税太监则除了上面一些开矿太监兼职的之外，还有仪真的暨禄、浙江的刘成、广州的李凤、临清的马堂、苏杭的孙隆、山西的孙朝、陕西的梁永、湖口的李道、卢沟桥的张晔等。　　这群太监代表万历皇帝肆虐天下，搞的全社会民穷财尽、十室九空，有如地狱，自然就激起无数民变，举其大者，就有“高淮激变辽东，梁永激变陕西，陈凤激变江夏，李凤激变新会，孙隆激变苏州，杨荣激变云南，刘成激变常镇，潘相激变江西”（语出谷应泰《明史纪事本末·矿税之弊》），此外李道在湖口，马堂在临清，王虎在香河，王朝在门头沟，高寀在福州也激起规模不等的民变或抗议。　　对于这些皇帝人为制造的灾难，许多东林人士或正直士大夫挺身而出，与市民站在一起对抗阉党。据王天有先生统计，有李三才在山东，余懋衡、满朝荐在陕西，东林何栋如在湖广，东林周顺昌在福建，要么用计谋对付了矿税太监，要么支持市民起义求生，深得市民爱戴，有些人被捕甚至激起了新的民变。　　而浙党等东林的对立面则跪舔皇帝，回护太监，如浙党老祖宗沈一贯给万历开开脱；浙党湖广巡抚支大可、赵可怀纵容太监，支大可辕门被烧，赵可怀在民变中被活活打死；退休阁老申时行在苏州民变中庇护孙隆逃得性命；日后的阉党李思诚、吕纯如在福建为高寀站台等等。　　万历三十年，万历帝曾经重病将死，他对矿税太监的作恶心知肚明，临死觉得爽够了，为了给儿孙收买民心，下令取消矿税。不过很不幸第二天他奇迹般的活过来了，第一件事就是去内阁追回取消矿税的诏书，不让发下去，沈一贯僵持了一小会就把诏书缴了回去，连正直的太监田义都看不过去，吐他一脸口水说你再坚持一会，把诏书发下去矿税就取消了。这样的做派，沈一贯及其浙党名声狼藉也就完全可以理解了。　　http://dingyue.ws.126.net/hHvctHBNaa2NfKwQR6JHSJdFn3BA1MW77rQeSjUipZIbJ1555254285301.jpg　　田义墓　　沈一贯连正直点的太监都不如　　而东林则因为抵抗矿税，得到了市民阶层的爱戴，日后阉党掀起“六君子之狱”、“七君子之狱”时，各地市民成千上万的聚集起来保护蒙冤入狱的东林诸君子，最后还是在东林人士的劝说之下才没有酿成民变。　　从万历到天启，包括皇帝、后妃、外戚、太监、宗藩在内的皇权集团对社会的残害日甚一日，江南因为有东林为百姓仗义执言，人民尚勉强能够自存，也就不至于起来造反，东林即使被捕也避免激化官民矛盾，其作为实质上是在维护明朝。　　然而明朝皇帝和太监并不领情，对东林持续残害。他们不能明白的是，打击中间派就是召唤极端派，在没有东林的大西北，明朝皇帝最终召唤出了李自成、张献忠，把整个社会拖入修罗地狱。如果说李自成、张献忠是贼，那么明朝皇帝就是天下之剧贼，是“亡天下”的罪魁祸首。　　后来矿税之祸稍缓，是因为万历三十三年夏至日，内阁辅臣沈鲤跟太监陈矩闲聊，忽悠陈矩说开矿会凿破名山大川，怀了大明朝的风水，万历害怕龙脉受损，这才召回开矿太监，但收税太监照旧肆虐；到当年年底，又因为天象示警，万历内心不安，才对税监作了一些限制，但是税监一直存在，直到万历死掉才由其子明光宗朱常洛以万历遗诏的名义废除。可见在万历心中，老百姓没有一丝一毫的地位，好在他还相信有个老天爷，还不至于“和尚打伞，无法无天”，老天爷勉强能让他少做一点恶，但收他却收得太晚了。　　东林反对收商税吗？　　3　　至于说东林反对收商税，那是现代阉党凭空捏造的彻头彻尾的谣言。他们用“东林反对矿税”来等同于“东林反对商税”，利用大家对两者的不了解，混淆是非，捏造谣言，用心与手法下作至极，下面大司马要彻底澄清这个问题。　　万历派出的矿税太监不是正常的收税，而是无差别的抢劫，对于这种绝子绝孙的恶行东林党人要反对，但是对于正常的商税，东林不但不反对，而且主张加收，虽然在秦制帝国加税一定演变成盘剥，加商税并不是东林的光明面，但既然太监们诱导大家说加税就是好来就是好，这里还是有必要根据史实分说一下。另外东林对以浙党为首的所谓“江南富商集团”的土地兼并和逃税也持反对态度。　　东林和东林前身其实是一直想为朝廷增加些财政收入来办事的，这些王天有先生有非常详细的统计。像王国曾经清查勋贵成国公朱允祯占田，周嘉谟弹劾勋贵黔国公沐昌祚占田，余懋衡弹劾太监梁永占田，叶向高等大批东林反对万历爱子福王朱常洵占田。　　优先对付吃掉明朝财富的大头宗藩和勋戚、太监，而不是只盯着文官那点贪污、商人那点商税，这才是抓住了重点，现代阉党是不会告诉你这一点的。不过这需要勇气，像浙党为了禄位就是万万不敢的。　　对于文官的贪污，东林和东林前身已经通过自己主导的历次“京察”，严惩不贷。对于跟官场有千丝万缕联系的缙绅，东林也要求他们遵纪守法，按规定纳税，王天有先生照样有统计，像赵南星抨击一些退休官员回乡后侵害百姓，甚至陷害阻止他们的官员；李应升谈到摊派粮役只还得中产阶层倾家荡产，富家巨室可以通过行贿躲掉，当过官的乡绅更是没人敢去摊派给他们；高攀龙主张差役应该由“上富户（即所谓“江南富商集团”）主办，次富户贴钱，不及下富户”，保护中产，限制特权阶层。　　有机会时，东林还会将主张付诸实施，如东林朱国祯曾经说动浙江按察使马从聘让治下缙绅只享受朝廷规定的优待（个人和家庭免役，部分收入免税），在规定以外的权益全部取消，该从事差役的从事差役，该交税的交税，受到贫富百姓的拥戴，但浙党为首的“江南富商集团”对朱国祯“切齿大哗”，准备烧他房子甚至把他杀掉，朱国祯因为百姓的保护才幸免于难。　　“因为东林抗拒矿税，万历只好向民间加派辽饷，导致农民活不下去，民变四起，明朝灭亡”，同样是一句混账话。前面已经分析了，矿税太监搞得民穷财尽，从民间搜刮了5000万两以上的白银，但大头被太监吃了，万历自己其实只蠢蠢的拿到500多万，就这也没有用于国事，而是大部分送给了福王，在此之外万历的各项浪费加起来不下几千万，张居正给国库攒下的老底早早败光，国库每年的新收入也是入不敷出，但仗还得打，因此万历在把社会残害到凋敝无极之时，从万历四十六年开始，又在户部尚书李汝华（不是东林）和浙党姚宗文等人的建议下丧心病狂的向农民加派“辽饷”，到万历四十八年，每年辽饷总额达到银520万两。　　天启元年到天启四年初是东林“众正盈朝”的时段，东林在叶向高的主持下，主导了一系列财政改革。首先是减免了北直隶和登莱等地的“辽饷”田赋53万两，而阉党得势以后的天启六年、七年则在本年辽饷之外，提前征收下一年的三成辽饷，东林和阉党是谁在残害农民，制造李自成、张献忠，不言而喻。　　户部尚书东林汪应蛟又在“杂项”上想办法，每年为明朝增加收入几十万两到一百多万两不等，杂项中针对官员、商人和乡绅的至少包括“优免丁粮”（从士绅免税的那部分田地中收钱）、“马夫祇候”（给地方官服务的马夫的工资上交一部分）、“督抚军饷、巡按公费”（中央官员到地方办差，供其使用的经费）、“房产税契”（房产交易税）、“典铺酌分”（向当铺征税）等项；在钞关方面，也增设钞关，增收少量商税。　　在地方上，则有两广总督东林何士晋“增设关厂额税”（向市集、钞关等增税，即增加商税），结果阉党得势后，以“商人困苦”为名给何士晋定罪，把商税上的加派又改为加派到田赋之中，由农民买单。到天启七年，阉党陕西巡按庄谦还免了陕西的商税，崇祯年间被反阉党的官员姜兆张严厉批判。在这些史实面前，还有谁有脸说东林“保护商人，戕害农民”？　　http://dingyue.ws.126.net/gK3Ea6cc7h3mogqWv=Gf2UHW9mqbQ7945RSIJ=lglspCT1555254285301.jpg　　东林叶向高为朝廷增加收入　　到崇祯年间，又有东林曹于汴、解学龙、沈惟炳、蒋允仪、陈良巡等，以及一些中立派官员毕自严、杨鹤等，主张增加钞关商税，增收杂税（包含澳门增设商税、浙江福建广东出海船只收税、恢复何士晋的广东南雄太平桥商税、恢复福建木税和山东泰山稥税，增收牙税即中介税，行商之外坐贾也收税）等，从商人手上收钱，减少农民负担。而现代阉党居然炮制出“东林为了走私避税，恢复海禁”的神论，且不给任何史料证明，居然就这样轻易带了节奏，一般历史爱好者的观点辨析水平确实需要提高啊。　　我要再强调一遍，加收商税并不是东林的光明面，商人增加了经营成本，最终还是转嫁到农民头上，列这些史实只是为了批判现代阉党的神论而已。真要改善明朝的财政状况，最便捷的方法还是从宗藩和勋贵下手。说句玩笑话，天启、崇祯这两兄弟要真是“雄才大略”，就应该自己把自己灭族，把那些朱家王爷、公爷全部抄家灭门，剁成十八段，炖成福禄汤，籍没的家产别说应付民变和满洲了，就算直接工业化的钱只怕都有了，反正他们不剁，李自成、张献忠也会来剁。　　还有一个谣言，“东林抗拒商税和海税导致崇祯没钱，自己富得流油，崇祯要他们捐款给空虚的国库，他们却百般逃避，逼得崇祯只能上吊”，现在也破解一下。崇祯初年重用东林是为了清算势力庞大的阉党，并不是喜欢东林，而只是权宜之计，所以东林主政只有一年多，就被阉党余孽温体仁翻盘，之后崇祯朝中的东林、复社官员只是个别存在，并不能形成势力，而且除钱谦益等极少数人之外，东林家庭既不富裕，为官也很清廉，故而捐不出什么银子，反而那些有银子皇亲国戚，以及大贪官如阉党余孽陈演，非东林的魏藻德等，才是抗捐的主力，日后李自成、刘宗敏打进北京，拷问出的巨量金银也是这些皇亲国戚和非东林的贪官的家产，跟东林、复社没什么关系。　　http://dingyue.ws.126.net/GCXfgdTTIsKU5py5Wt6RJ08sN5hOtcg0SfFcZrooKTH7j1555254285301.jpg　　有巨额贪赃的陈演、魏藻德之流跟东林无关　　那么传说中魏公公那“神一般的理财能力”又是怎么回事呢？魏公公的理财措施里面，针对商人的只有“增收盐课”一条，其他的则有铸造劣质铜钱抢夺民财、诬告官员贪污没收家产、抢劫地方府库的银子等没下限的玩法，既破坏国家财政，又加重百姓负担。搜刮来的钱则都为天启修三大殿去了。《熹宗实录》载：
&#13;
　　三殿大工开工，自天启五年二月二十三日起，至七年八月初二日报竣，总筭钱粮给与领状者共五百七十八万八千一百三十五两。
&#13;
　　到十月份工程结束时又多花了一百万两，天启修三大殿共耗银近七百万两，居然在诏书中扯淡说“皇极殿工已八九，止用银一百五拾万，不扰民、不侈壮丽”，真是无耻之尤。　　http://dingyue.ws.126.net/hwLnyY5lnQcOMKyqEF6pZ8k1atxQE8PdyxHwBWCDZN1Kk1555254285301.jpg　　魏公公哪怕在财政上也没有一丁点贡献　　因为万历、天启的极大浪费，以及确有部分内帑支持辽东军事，到崇祯初年内帑已经没钱了，靠抄阉党的家才抄来一笔，支撑了一阵。内帑的空虚与东林没有任何关系，只与皇帝的浪费和太监、阉党的贪墨有关。　　至此，大司马已经把现代阉党捏造的关于“东林导致明朝国库空虚”的一系列谣言全部澄清。明朝国库空虚，主要是朱元璋的祖制导致的，表现到具体的人身上，则首先是朱家宗室的功劳，其次是万历、天启的浪费，再次是浙党、阉党等贪官的挥霍，东林不但与这些无关，反而是要与这些黑恶势力坚决都在，改善明朝财政状况的呢！http://dy.163.com/v2/article/detail/ECOQEJPU05431X6M.html</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>天平: </b><br>
<span>尼克芭菲 发表于 2019-6-30 20:21</span><br>
<span>皇权巅峰能有两个皇帝落水死</span><br>
<span>一个当了一个月皇帝就嗝屁</span><br>
<span>继续吹吧，你要说清是皇权巅峰，那确实有的说道</span><br>
<span>你忘了大礼议</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>苑生百花 发表于 2019-6-30 20:12</span><br>
<span>黄仁宇的《十六世纪明代中国之财政与税收》</span><br>
<span>这本书对于商税那一章特别乱。</span><br>
</p><p><b>chenluwolf: </b><br>
<span> 本帖最后由 chenluwolf 于 2019-6-30 20:45 编辑 </span><br>
<span>东林阉党都不是好东西，但是要让他们互相制衡，</span><br>
<span>崇祯初年把监军和收税的太监都叫回来，没多久就又放出去了，</span><br>
<span>为啥，无非是发现少了太监和文官狗咬狗，文官更肆无忌惮了呗</span><br>
<span>夏允彝评价东林：</span><br>
<span>二党之于国事，皆不可谓无罪。平心论之，始而领袖者为顾、邹诸贤，继为杨、左，又继为文、姚，最后如张溥、马世奇辈，皆文章气节足动一时；而攻东林者，始为四明，继为元、赵，继为崔、魏，又继为马、阮，皆公论所不与也。东林中亦多败类，攻东林者亦间有清操独立之人；然其领袖之人，殆天渊也。东林之持论高，而于筹边制寇，卒无实著。攻东林者自谓孤立任怨，然未尝为朝廷振一法纪；徒以忮刻胜，可谓之聚怨而不可谓之任怨也。其无济国事，两者同之耳。</span><br>
<span>夫东林自顾泾阳讲学以来，以此名目，祸我国家者八九十年。以其党升沉，用占世数兴败。其党盛，则为终南之捷径；其党败，则为元祐之党碑。风波水火，龙战于野，其血玄黄。朋党之祸，与国家相为始终。</span><br>
<span>今乃当东林败国亡家之后，流毒昭然，犹欲使作史者曲笔拗笔，仍欲拥戴东林，此某所痛哭流涕长太息者也。</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-6-30 20:44 编辑 </span><br>
<span>尼克芭菲 发表于 2019-6-30 20:21</span><br>
<span>皇权巅峰能有两个皇帝落水死</span><br>
<span>一个当了一个月皇帝就嗝屁</span><br>
<span>继续吹吧，你要说清是皇权巅峰，那确实有的说道</span><br>
<span>所以说你没文化</span><br>
<span>没见过唐朝太监换皇帝跟换灯笼一样</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>chenluwolf: </b><br>
<span>另外还有弱智说明朝是皇权巅峰，哪个皇权巅峰下个旨意会被首辅驳回呢</span><br>
</p><p><b>jkphni: </b><br>
<span>崇祯之后。东林党和阉党一起完蛋了吧，主政的有浙楚党呀，说实话和东林问题不大。</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-6-30 20:59 编辑 </span><br>
<span>chenluwolf 发表于 2019-6-30 20:45</span><br>
<span>另外还有弱智说明朝是皇权巅峰，哪个皇权巅峰下个旨意会被首辅驳回呢</span><br>
<span>弱智你不如去看看唐朝的圣旨涉及到行政需要不需要中书、门下两省和宰相批驳。</span><br>
<span>再看看汉朝又是如何分内外官。</span><br>
<span>明朝除了开国前几年，只有内阁，直接把宰相都废了。</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>chenluwolf: </b><br>
<span>弱智tm跟汉唐比，又吹什么明朝是皇权巅峰呢,笑死我了</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-6-30 21:18 编辑 </span><br>
<span>chenluwolf 发表于 2019-6-30 20:50</span><br>
<span>弱智tm跟汉唐比，又吹什么明朝是皇权巅峰呢,笑死我了</span><br>
<span>跟汉唐比制度有什么问题？</span><br>
<span>我要提晋朝门阀王与马共天下你不是更跳脚</span><br>
<span>清承明制，军机处本质上不过内阁换名而已。</span><br>
<span>而军机处行走和内阁备顾问本质上都是秘书顾问，权力来源于阁臣兼领六部事，所以说你懂个球。</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>chenluwolf: </b><br>
<span>弱智tm跟汉唐比又跟东晋比，还吹什么明朝是皇权巅峰,</span><br>
<span>皇权是有名的弱吗</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>ad5454 发表于 2019-6-30 19:52</span><br>
<span>还有扯晋商的，这都多少年的谣言了，看来窃明这部小说真是罪大恶极</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1 ...</span><br>
<span>八大皇商这可是黄太吉亲自封的，都是做买卖的你咋只找老西儿呢？我寻思也没和辽东多近啊</span><br>
</p><p><b>尼克芭菲: </b><br>
<span>chenluwolf 发表于 2019-6-30 20:45</span><br>
<span>另外还有弱智说明朝是皇权巅峰，哪个皇权巅峰下个旨意会被首辅驳回呢</span><br>
<span>我都不想回复他了，他现在跟我扯唐朝太监换皇帝怎么怎么样</span><br>
<span>还说个屁，再谈下去就该谈到三皇五帝了</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-6-30 21:49 编辑 </span><br>
<span>尼克芭菲 发表于 2019-6-30 20:54</span><br>
<span>我都不想回复他了，他现在跟我扯唐朝太监换皇帝怎么怎么样</span><br>
<span>还说个屁，再谈下去就该谈到三皇五帝了 ...</span><br>
<span>你能拿明朝皇帝落水来捕风捉影，我为什么不能说唐朝皇帝被太监明着直接废？</span><br>
<span>你们这群逗比能把唐朝宰相和明朝内阁首辅的权限区别分清楚就不错了。</span><br>
<span>更不用说地方行政主官的权力大小。</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>尼克芭菲 发表于 2019-6-30 20:54</span><br>
<span>我都不想回复他了，他现在跟我扯唐朝太监换皇帝怎么怎么样</span><br>
<span>还说个屁，再谈下去就该谈到三皇五帝了 ...</span><br>
<span>哈哈哈哈哈哈，你难道没听朱元璋废相中央集权吗。这个常识竟然都不懂。</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-6-30 22:12 编辑 </span><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-6-30 21:00</span><br>
<span>哈哈哈哈哈哈，你难道没听朱元璋废相中央集权吗。这个常识竟然都不懂。 ...</span><br>
<span>废相并废中书省、门下省（门下省在宋朝就小透明了，不过宋有枢密院）</span><br>
<span>这几个逗比要是能知道这几个机构干嘛的都不会说出这种逗比话</span><br>
<span>我之前就说了，捧阉党喷东林的九成都是学历史靠网文的学渣</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span>皇权巅峰→皇上说啥就是啥 X</span><br>
<span>皇权巅峰→皇上比别朝的更硬气 O</span><br>
</p><p><b>iceplatinum: </b><br>
<span>chenluwolf 发表于 2019-6-30 20:50</span><br>
<span>弱智tm跟汉唐比，又吹什么明朝是皇权巅峰呢,笑死我了</span><br>
<span>出去清，明的确是公认的皇权巅峰</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>尼克芭菲 发表于 2019-6-30 18:22</span><br>
<span>阉党不是好东西没错，但是因为它不是好东西，就给东林翻案的，你脑子坏了</span><br>
<span>为什么会有阉党做大，因为 ...</span><br>
<span>看到这发言可以确定，你基本没怎么接触过正经史料，居然能说：出自万历开始……重用阉人</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>.</span><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-6-30 22:14 编辑 </span><br>
<span>@chenluwolf</span><br>
<span>你个史盲懂个球</span><br>
<span>乙、唐代中央政府三省职权之分配</span><br>
<span>　　现在再说中书门下尚书三省职权之分配：中书主发令。政府一切最高命令，皆由中书省发出。此种最高命令，名义上是皇帝的诏书，在唐代叫做“敕”。凡属重要政事之最高命令，一定要皇帝下敕行之。但实际上皇帝自己却并不拟“敕”，而系中书省拟定，此所谓“定旨出命”。在中书省中除中书令为正长官外，设有副长官“中书侍郎”。中书侍郎之下，又有“中书舍人”，员额有七八人之多。中书舍人官位并不高，而他们却有拟撰诏敕之权。遇中书发布命令，多由他们拟撰。**上的传统观念，对一意见之从违抉择，往往并不取决于多数，如西方所谓之民主精神。而中国人传统，则常求取决于贤人。春秋时即有“贤均从众”之说（见《左传》）。哪一人贤，就采纳哪一人的意见，假若双方均贤，则再来取决于多数。贤属质，众属量，中国传统重质不重量。中国人认为只要其人是贤者，就能够代表多数。不贤而仅凭数量，是无足轻重的。这一观念，反映在汉代的选举制度上，便极明显。所以国家的选举权，并不托付于社会一般民众，而径由地方长官行使之。照理，地方长官应该择贤而任。他既是一位贤长官，自能博采舆情，为国家选拔真才。这是理论。至于事实之不能全合于理论，则属另一问题。即如唐制，中书舍人拟稿，亦由诸舍人各自拟撰，是谓“五花判事”。然后再由中书令或中书侍郎就此许多初稿中选定一稿，或加补充修润，成为正式诏书，然后再呈送皇帝画一敕字。经画敕后，即成为皇帝的命令，然后行达门下省。所以唐代政府定旨出命之权，是操于中书省。皇帝只同意画敕而止。待门下省主管长官侍中及副长官侍郎接获此项诏书后，即加予复核，这是对此项命令之再审查。在门下省侍中侍郎之下，设有若干第三级官，谓之“给事中”。给事中官位并不高，但对皇帝诏书亦得参加意见。若门下省反对此项诏书，即将原诏书批注送还，称为“涂归”。意即将原诏书涂改后送还中书省重拟之意。涂归亦称“封驳”“封还”“驳还”等，其意义略相同。此项涂归封驳之权则属诸门下省。若以今日惯语说之，门下省所掌是一种副署权。每一命令，必须门下省副署，始得发生正式效能。如门下省不同意副署，中书命令便不得行下。诏敕自中书定旨门下复审手续完成后，即送尚书省执行。尚书省则仅有执行命令之权，而于决定命令则无权过问。</span><br>
<span>　　丙、中央最高机构政事堂</span><br>
<span>　　政事堂此种制度，亦有相当麻烦处。如中书省拟好命令送达门下省，如遇门下省反对，即予涂归封还，如是则此道命令等于白费，即皇帝之“画敕”亦等于无效。故唐制遇下诏敕，便先由门下省和中书省举行联席会议，会议场所称为“政事堂”。原先常在门下省举行，后来又改在中书省召开。会议时，中书门下两省长官及侍郎皆出席。若尚书省长官不出席政事堂会议，即事先不获预闻命令决夺。故唐人目光中，须中书门下始称真宰相。唐太宗在未登极前，曾做过尚书令，即太宗即位，朝臣无敢再当尚书令之职，因此尚书省长官尚书令常虚悬其缺。仅有两个副长官，即尚书左仆射及右仆射。尚书左右仆射若得兼衔，如“同中书门下平章事”，及“参知机务”等名，即得出席政事堂会议，获得真宰相之身份。最先尚书仆射都附此职衔，所以三省全是真宰相。但到开元以后，即尚书仆射不再附有出席政事堂之职衔了。如是则他们只有执行命令之权，而无发布命令及参与决定命令之权。他们职掌的，并非政府的最高职权，因此也不得认为真宰相。但唐制除三省长官外，也有其他较低级官员而得附参知机务或同三品平章事等职衔的，如是则此人亦得参与政事堂会议。此如现今内阁中之不管部大臣，行政院中之不管部的政务委员，虽非某一部的主管长官，而得出席政务会议，预闻国家大政决夺。此等人必是官位虽低而早负时望的，始得加此职衔。当时的尚书省，则略等于现在的行政院。因他只管行政，不管出命。政府的最高机构，则在政事堂。凡属皇帝命令，在敕字之下，须加盖“中书门下之印”，即须政事堂会议正式通过，然后再送尚书省执行。若未加盖“中书门下之印”，而由皇帝直接发出的命令，在当时是认为违法的，不能为下面各级机关所承认。故说“不经凤阁鸾台，何得为敕”（中书省武则天改称凤阁，门下省武则天改称鸾台），这仍是说一切皇帝诏命，必经中书门下两省。其实则皇帝的诏敕，根本由中书拟撰。..........................武则天以下的唐中宗，也便不经两省而径自封拜官职。但中宗究竟心怯，自己觉得难为情，故他装置诏敕的封袋，不敢照常式封发，而改用斜封。所书“敕”字，也不敢用朱笔，而改用墨笔。当时称为“斜封墨敕”。此即表示此项命令未经中书门下两省，而要请下行机关马虎承认之意。在当时便认为这是一件值得大书特书之事，因此在历史上传下。当时唐中宗私下所封之官，时人称之为“斜封官”，因其未经正式敕封手续而为一般人所看不起。...................</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-6-30 22:32 编辑 </span><br>
<span>....................没有宰相了，又怎样办呢？从前唐代是三省分职制。一个中书省，一个门下省，一个尚书省。到了宋代，门下省退处无权，给事中大体也如谏官般，变成和宰相对立，很少能对诏谏行使封驳权。其时的宰相，则只是一中书省。自元迄明，中书省还是正式的宰相。直待明太祖把中书省废去，只留中书舍人，仅是七品小京官，其职守等于一书记。在唐代，中书舍人是代拟诏敕的，现在只派成管文书与抄写之职而止。给事中在明代也是七品，却还有封驳权。中书门下两省都废了，只剩尚书省，但尚书令及左右仆射也不设了，于是尚书省没有了长官，改由六部分头负责，就叫做六部尚书，这是一种秃头的尚书，在唐宋时，六部中每部的第一个司称本司，如户部有户部司，吏部有吏部司，其余礼、兵、刑、工各部均然。而尚书省则有尚书令，为正长官。左右仆射为副长官。现在明代则等于升本司为部长，六部就只是六个尚书，变成一个多头的衙门。六部首长，各不相属。这些尚书都是二品大员，这已经是当时最高的官阶了。...........</span><br>
<span>　　乙、明代内阁制度</span><br>
<span>       然无论如何，在明代，一切事，总之是皇帝最后总其成。但皇帝一人当然管不尽这许多事，因此我们就得讲一讲皇帝的秘书处。明代皇帝的秘书处，当时称为内阁。秘书便是内阁大学士。因为皇帝在宫里办公，他需要几个秘书帮他忙，这些人的办公地点在中极、建极、文华、武英四殿，还有文渊阁、东阁两阁。这些处都在内廷，所以这些人就称为内阁学士或内阁大学士。内阁学士原本的官阶只五品，而六部尚书是二品，可见内阁学士在朝廷上地位并不高。上朝排班，大学士的朝位班次也在尚书的下面。今且说这些大学士做些什么事情呢？在太祖时，内阁学士不过像是皇帝的顾问，遇皇帝有不清楚的事，可以随时问他们，听他们意见，做皇帝之参考。奏章批答，从前是宰相的事，现在是皇帝的事。皇帝不能一一亲自动笔，便口授大学士写出，这所谓“传旨当笔”。由皇帝吩咐下来，这事怎样办，那事怎样批，他们只照皇帝意见写下。所以照理，大学士不过是皇帝的私人秘书，政治大权还是在皇帝，不在大学士。..................　不过阁权虽重，而他们的官阶还是低，仍只五品，因此通常内阁大学士都由尚书兼，这样一来，内阁学士地位虽不高，尚书地位是高的。同时也和宋代般，他们都有经筵讲官。经筵讲官，是教皇帝或太子读书的，那是皇室的老师。由曾任这些官职的人来兼内阁大学士，自然和皇帝关系是既尊且亲了。所以明代的大学士（皇帝私人秘书）以六部尚书（政府行政长官）和曾任经筵讲官（皇帝的老师）的来兼任，他们的地位就尊严了。然而明朝大学士的官衔，却始终是某部尚书兼某殿（阁）大学士，譬如兵部尚书兼武英殿大学士之类，他的本官还是尚书，大学士还是一兼职。直到明代亡国，大学士还是一个五品官。不过上朝时，他以尚书身份而兼大学士，已经是站在其他尚书的前面了。然照制度正轨论，他之所以尊，尊在其本官，不尊在其兼职。所以明代内阁大学士，就官制论，绝对不能和汉唐宋时代的宰相地位相比论。          然而明代大学士，他在官职上的地位虽然低，他在政府里的权任却很高。因为一切奏章，政事，看详批答，都要经他们手。太祖、成祖时代，皇帝自己处决事情，口头吩咐大学士代笔，大学士自然只如一秘书。后来皇帝年轻不懂事，事事要谘询大学士意见。而且皇帝因于自己不懂事，也怕和大学士们时常见面，内外一应章奏，现由大学士看过，拿一张小签条，写出他们意见，附贴在公事上，送进宫里，在由皇帝细阅决定，这在当时叫做“条旨”，就是向皇帝分条贡献意见的意思。又称“票拟”，是说用一个小条子（即票）拟具意见，送皇帝斟酌。待皇帝自己看过，拿这条自撕了，亲用红笔批下，名为“批红”，亦称“朱批”。批好拿出去，这便是正式的谕旨。在唐代，一切政令由宰相拟定，送皇帝画敕。在宋代，是宰相向皇帝上箚子，先得皇帝同意或批改，再正式拟旨。现在明代，则一切诏令，皆出皇帝亲旨，大学士只替皇帝私人帮忙，全部责任在皇帝。而皇帝失职，却并无办法，算只有给事中有时可以封驳。给事中究竟是太小的官位，哪能拗得过皇帝。所以明代制度，可以说是由皇帝独裁了。不过碰到大事情，皇帝还是要到文华殿、武英殿来同那批大学士当面商量，只小事情不重要的，由内阁写了条子送进皇宫给皇帝慢慢地批。但我们应知明代的天下，将近三百年之久，最初是皇帝亲自在内阁，后来有些皇帝不常到内阁，由内阁条旨票拟送进去批。甚至有几个皇帝则长久不管事，因不管事而更不能管事，就变成怕见大臣了。于是经年累月，不再到内阁，一切公事都要送进宫里去。..................</span><br>
<span>几个逗比先把这几段大白话的历史常识看清楚了，再来谈明史</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>尼克芭菲 发表于 2019-6-30 20:21</span><br>
<span>皇权巅峰能有两个皇帝落水死</span><br>
<span>一个当了一个月皇帝就嗝屁</span><br>
<span>继续吹吧，你要说清是皇权巅峰，那确实有的说道</span><br>
<span>这是网上段子看太多，分不清野史也就罢了，连毫无根据的阴谋论都能言之凿凿，真民科治史</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>cmsufo 发表于 2019-6-30 21:41</span><br>
<span>看到这发言可以确定，你基本没怎么接触过正经史料，居然能说：出自万历开始……重用阉人 ...</span><br>
<span>丫连王振、刘瑾都不知道</span><br>
<span>看的网文应该都是魂穿明末的</span><br>
</p><p><b>chenluwolf: </b><br>
<span>还有弱智连晋商资敌都要否认，</span><br>
<span>乾隆 万全县志 志余</span><br>
<span>八家商人皆山右人, 明末以贸易来张家口, 曰王登库、 靳良玉、范永斗、 王大宇、梁 嘉宾、 田生兰、 翟堂、黄云龙。自本朝龙兴辽左, 遣人来口市易, 皆此八家主之。</span><br>
</p><p><b>chenluwolf: </b><br>
<span>弱智先解释一下哪个满清皇帝连换太子都做不到，哪个满清皇帝下的旨意会被内阁批驳，</span><br>
<span>哪个满清皇帝落水死。对了，也看看唐太宗唐高宗能不能换太子</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-6-30 22:30 编辑 </span><br>
<span>chenluwolf 发表于 2019-6-30 22:22</span><br>
<span>弱智先解释一下哪个满清皇帝连换太子都做不到，哪个满清皇帝下的旨意会被内阁批驳，</span><br>
<span>哪个满清皇帝落水死。 ...</span><br>
<span>弱智</span><br>
<span>老子前面打的是“明清是皇权集中的巅峰”</span><br>
<span>你拿清出来说事，你还说你不是个瞎？</span><br>
</p><p><b>chenluwolf: </b><br>
<span>弱智非要拿满清抹黑明朝，笑死老子了</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>chenluwolf 发表于 2019-6-30 22:28</span><br>
<span>弱智非要拿满清抹黑明朝，笑死老子了</span><br>
<span>弱智你认识你打出来的字么</span><br>
<span>失心疯了吧</span><br>
</p><p><b>chenluwolf: </b><br>
<span>跟弱智没法交流,拉黑</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-6-30 23:00 编辑 </span><br>
<span>chenluwolf 发表于 2019-6-30 22:33</span><br>
<span>跟弱智没法交流,拉黑</span><br>
<span>弱智</span><br>
<span>废太子一事上，明朝群臣对喷皇帝，靠的是“祖宗成法”，说到底还是朱家自己定的规矩。而晚唐一堆皇帝的废立出于太监外戚，皇帝连自己都保不住，太子能不能换相比下算个球。更换太子涉及国本，景泰帝换太子是为了打击英宗一脉，而非太子失德，群臣自然慎之又慎，英宗特么又没死。至于万历想换太子，万历自己就是个呵呵呵的主。</span><br>
<span>唐肃宗被太监当面杀皇后给吓死</span><br>
<span>唐文宗被太监软禁</span><br>
<span>唐宪宗、唐敬宗直接被太监干翻</span><br>
<span>弱智你还提落水，你那个捕风捉影的落水相比之下算个球。</span><br>
<span>你也就是个史盲靠装鸵鸟装瞎来嘴硬。</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>插句话，中央集权的逐渐强化、相权皇权的斗争，皇权的不断加强，这可是考点啊- =</span><br>
</p><p><b>chenluwolf: </b><br>
<span>弱智只会背课本，笑死我了</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-6-30 23:19 编辑 </span><br>
<span>chenluwolf 发表于 2019-6-30 23:06</span><br>
<span>弱智只会背课本，笑死我了</span><br>
<span>废物学渣只会看网文当正史</span><br>
<span>才会把税制在运行中的崩坏和皇权是否集中硬扯在一起。</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-06-30 20:54:34</span><br>
<span>八大皇商这可是黄太吉亲自封的，都是做买卖的你咋只找老西儿呢？我寻思也没和辽东多近啊 ...笑死，可惜崇祯亲自批准与满人的贸易，看来崇祯才是最大的汉奸对吧？</span><br>
<span>据报既系东奴， 则开市何名？ 如插部旧夷能与奴携贰， 或杀奴自效， 准照旧例市赏。著该督设法密行，仍一面集兵严备，不许蒙徇，致伤国体。尔部即行驰饬。（《兵部奏为密奏夷情事》，崇祯十一年三月十一日，《明朝档案总汇》第 29 册，第二一九二件。转引自达力扎布《17 世纪上半叶喀尔喀与明朝的短暂贸易》）</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>chenluwolf 发表于 2019-06-30 22:17:30</span><br>
<span>还有弱智连晋商资敌都要否认，</span><br>
<span>乾隆 万全县志 志余</span><br>
<span>八家商人皆山右人, 明末以贸易来张家口, 曰王登库、 靳 ...我大煤山战神率先通敌，批准与满人的贸易，主动卖国难怪最后吊死活该了</span><br>
<span>据报既系东奴， 则开市何名？ 如插部旧夷能与奴携贰， 或杀奴自效， 准照旧例市赏。著该督设法密行，仍一面集兵严备，不许蒙徇，致伤国体。尔部即行驰饬。（《兵部奏为密奏夷情事》，崇祯十一年三月十一日，《明朝档案总汇》第 29 册，第二一九二件。转引自达力扎布《17 世纪上半叶喀尔喀与明朝的短暂贸易》）</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-06-30 23:10:30</span><br>
<span>v2.1.2你和这种张嘴明朝皇帝没实权的弱智没啥好多说的，还不如愉快的黑窝大煤山战神</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>chenluwolf: </b><br>
<span> 本帖最后由 chenluwolf 于 2019-7-1 07:09 编辑 </span><br>
<span>ad5454 发表于 2019-7-1 00:26</span><br>
<span>我大煤山战神率先通敌，批准与满人的贸易，主动卖国难怪最后吊死活该了</span><br>
<span>据报既系东奴， 则开市何名 ...</span><br>
<span>如插部旧夷能与奴携贰， 或杀奴自效， 准照旧例市赏</span><br>
<span>看不懂吗，笑死我了，这水平还在扯淡呢别告诉我以你的水平就看出插部是后金</span><br>
</p><p><b>シャル: </b><br>
<span>ad5454 发表于 2019-6-30 19:52</span><br>
<span>还有扯晋商的，这都多少年的谣言了，看来窃明这部小说真是罪大恶极</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1 ...</span><br>
<span>野猪皮自己写的白纸黑字，八大皇商咋就不存在了呢</span><br>
</p><p><b>huhu0007: </b><br>
<span>一切历史都是当代史，为什么现在网络主流是否定东林，主要还是建国以来屡次政治运动的后遗症。简而言之，政府和大众对公共知识分子不太信任。</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>huhu0007 发表于 2019-7-1 08:17</span><br>
<span>一切历史都是当代史，为什么现在网络主流是否定东林，主要还是建国以来屡次政治运动的后遗症。简而言之，政 ...</span><br>
<span>网络主流×</span><br>
<span>网文主流O</span><br>
<span>别拉上政府</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>シャル 发表于 2019-07-01 07:48:58</span><br>
<span>野猪皮自己写的白纸黑字，八大皇商咋就不存在了呢八家商人者皆山右人，明末时以贸易来张家口，曰：王登库、靳良玉、范永斗、王大宇、梁嘉宾、田生兰、翟堂、黄云发，自本朝龙兴辽左，遣人来口市易者，皆此八家主之。定鼎后承召入都，燕便殿，蒙赐上方服馔。自是每年办进皮张，交内务府广储司。其后嗣今多不振，惟范氏因北运一役，囧卿屡蒙恩赉……（以下专叙范氏为西北清军运粮事，文多不录）（原书卷10《志余》）</span><br>
<span>不就说明白了么，遣人来口市易者啊，无非就是我大萌官方批准的贸易行为啊</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>chenluwolf 发表于 2019-07-01 07:08:06</span><br>
<span>你该不会不知道1635年皇太极就已经把土默特部收服了吧？无非就是以蒙古做幌子进行的贸易罢了。皇太极尝到甜头后，又多次以蒙古部落的名义与我大萌的官员贸易。</span><br>
<span>“遣达雅齐塔布囊、卫寨桑、往明张家口互市”，七月，又“遣达雅齐塔布囊率喀喇沁部落毕喇什、喇什希布等往明张家口，与明镇守官议岁币，一如与喀喇沁贝勒之数，兼议开关互市。”（《清太宗实录》卷42崇德三年七月壬申条。）</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>chenluwolf: </b><br>
<span>ad5454 发表于 2019-7-1 09:19</span><br>
<span>你该不会不知道1635年皇太极就已经把土默特部收服了吧？无非就是以蒙古做幌子进行的贸易罢了。皇太极尝到甜 ...</span><br>
<span>如插部旧夷能与奴携贰， 或杀奴自效</span><br>
<span>看不懂吗，还是装傻呢，呵呵，</span><br>
<span>崇祯只同意与后金有仇的察哈尔人贸易，还土默特，笑死我了，</span><br>
<span>插汉部都不知道啥意思吗，不愧是弱智</span><br>
</p><p><b>天剑: </b><br>
<span>现在所谓的东林党又不是当时的东林党，而是泛指当时那不交税的文官阶级</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>chenluwolf 发表于 2019-07-01 10:08:41</span><br>
<span>如插部旧夷能与奴携贰， 或杀奴自效</span><br>
<span>看不懂吗，还是装傻呢，呵呵，</span><br>
<span>崇祯只同意与后金有仇的察哈尔人贸易 ...弱智你到底看得懂吗？明末时期后金打着蒙古人的幌子在朝廷的批准下搞贸易，崇祯自己表面上骂其实默认了贸易，这种不过你是能说出明朝皇帝没集权的神论，也不难为你了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>cl776: </b><br>
<span>上面人制定政策，东林党负责拆台。上面人英明时候，东林党会显示出2B的一面。上面人2B时候，东林党就会显示出SB的一面。</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-7-1 18:33 编辑 </span><br>
<span>天剑 发表于 2019-7-1 16:29</span><br>
<span>现在所谓的东林党又不是当时的东林党，而是泛指当时那不交税的文官阶级</span><br>
<span>直接说没文化好了</span><br>
<span>顺便，太监缴税了嘛？拷银里太监占了四成还有人吹阉党。</span><br>
<span>进拷索银七千万两，侯家什三，阉人什四，宫眷什二，估商什一，余宫中内帑金银器具以及鼎耳门环钿丝装嵌，剔剥殆遍，不及十万。</span><br>
<span>全是睁眼瞎</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>chenluwolf: </b><br>
<span>ad5454 发表于 2019-7-1 16:32</span><br>
<span>弱智你到底看得懂吗？明末时期后金打着蒙古人的幌子在朝廷的批准下搞贸易，崇祯自己表面上骂其实默认了贸易 ...</span><br>
<span>弱智连古文都看不懂，连插汉是跟后金有仇的察哈尔都不知道，拉黑</span><br>
</p><p><b>羽弓织铁: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-7-1 18:22</span><br>
<span>直接说没文化好了</span><br>
<span>顺便，太监缴税了嘛？拷银里太监占了四成还有人吹阉党。</span><br>
<span>等他们继续转进到文官集团阴谋论上，这玩意都快赶上共进会了</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>chenluwolf 发表于 2019-07-01 22:14:56</span><br>
<span>弱智连古文都看不懂，连插汉是跟后金有仇的察哈尔都不知道，拉黑还以为你这弱智能有什么高论。土默特是林丹汗的部落，所以同样称为察哈尔。然而贸易的时候土默特已经被皇太极征服，我大萌装死不承认罢了，假装土默特还在被察哈尔统治</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>蒹葭公子: </b><br>
<span>东林书院学术讨论小组本来就不是东林党，不必混淆。东林点将录上的人一岁半都跟东林书院没关系，然而都被当作东林党倾轧了，同样的，很多武官为了能少点朝堂的压力也塞银子给9k后来也被当阉党清洗了，本质都是政治投机分子打压异己的靶子，洗来洗去非常可笑。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1843174[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>本世纪最无耻谣言：东林党抗拒商税导致明朝灭亡｜文史宴zt[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1843174-1-1.html</link>
      <description>本世纪最无耻谣言：东林党抗拒商税导致明朝灭亡｜文史宴zt&#13;
　　在现代阉党捏造的关于东林的一系列谣言中，“东林抗拒商税导致明朝灭亡”是影响最大的一个。因为一般读者对政治史可能还有一定了解，对于古代税收的种类和细节则难以弄清楚，所以特别容易被带节奏。大司马在此整体上谈一谈晚明的财政状况，从而把现代阉党关于“东林抗税”的谣言全部粉碎。　　http://dingyue.ws.126.net/bJzH6aTa3vaER9UdAKqV6GDbPqYQM61x4UdNVlbhGd=6h1555254285293.jpg　　“东林党抗拒商税让明朝没钱，只能摊派农民，从而激起农民起义，导致明朝灭亡”，是本世纪影响最大也最无耻的谣言，到今天甚至在现代阉党的主导下成为了主流舆论，现在大司马就要把这个谣言批得体无完肤。　　明朝灭亡确实与政府缺钱有关，但这个问题牵涉的因素很多，跟东林没有一毛线关系。下面大司马就这把这个大题目拆成以下几个问题来逐一分析：明朝为什么会缺钱？缺钱了应该怎么办？万历收矿税究竟是在干什么？东林在财政上干了些什么？　　明朝为什么会缺钱？　　1　　明朝缺钱的原因其实既简单也复杂，简单是因为其根源都是朱元璋订立的明朝祖制的愚蠢和恶毒，复杂是明朝祖制的恶毒体现在多个方面。不过现代阉党不告诉你这些，而是造谣全部推到东林头上，扭曲你的史观。　　明朝缺钱的第一个原因是朱元璋滥发纸币。　　虽然宋元发纸币时都有滥发的情况，但那是因为发行时的腐败，准备金宋元朝廷还是设了的，元朝为了稳定币值还进行相当的了补救措施，但到了朱元璋、朱棣这里，发行纸币完全不设准备金，然后禁止民间流通金银，只准用纸币，否则判刑，等于直接向民间抢钱。　　久而久之纸币的名声彻底臭掉，随着美洲白银的涌入民间用白银流通，官方严刑峻法也无法让民间使用手纸一般的纸币，导致明朝后期无法使用灵活的金融手段来缓解国库的不足（当然这种手段肯定也会掠夺百姓，但比粗暴的摊派三饷还是要好些），比唐宋是极大的倒退。　　http://dingyue.ws.126.net/ROxGHKcBKfK4fS1nlVxxWiisEE3t4olJLFjUnS5qagBbh1555254285295.jpg　　手纸都不如的大明宝钞　　第二个原因是朱棣迁都北京。　　朱棣迁都北京并不是为了巩固国防，单纯是在南京杀人太多担心人心不服和过不惯南方的生活而已，迁都北京以后，凋敝的北方无法供养庞大的皇室成员、政府机构和为了所谓的“天子守国门”而大量增加的军队，要从江南漕运大量物资，造成巨大的浪费，如果没有这一出，明朝的国库又会缓解不少。　　多说一句，迁都北京并没有巩固国防，反而因为北京一下子多了这么多人，补给压力大增，导致明朝放弃了原来补给尚能维持的原元上都的开平卫和辽东的大宁卫，使辽东的朵颜三卫失去控制。朱棣迁都迁得国土大幅缩水，果然是“雄才大略”。　　http://dingyue.ws.126.net/NS=mOfqXt4rBEVods2m3mgOcFj82DVaB8QxhezxADmr311555254285296compressflag.jpg　　朱棣迁都迁得失地千里，果然“雄才大略”　　第三个原因也是最重要的原因，就是藩王和勋贵吃的和抢的钱太多。　　朱元璋建国伊始，就以一种乞丐护食的心态善待朱家人，对文官是“贪污零容忍”，对宗室是供养之唯恐不足，还分封出去给他们统治地方的实权，而且每多出一个朱家子孙，国家就多给一份待遇，不像汉唐那样皇帝五服之外的宗室国家不再理会。　　朱棣篡位以后，继续保持对宗室的优待，但是剥夺了其实权，而且一直到明宣宗时代，不自信的僭主们给宗室加了很多限制，宗室基本上啥都不能干，只能窝在家里像种猪一样下种骗国家待遇。宋代宗室制度虽然也有明代的问题，但是一来被靖康之难洗过一次，人数大大减少，二来南宋对宗室开放了仕途，很多宗室好歹不是吃干饭了。　　明代给宗室的官方待遇，是按年发禄米，以及发给宗室田地，让他们自行收租。　　到万历年间，根据徐光启的计算，宗室在籍（可以吃国家待遇）的共计十三万人，其中还活着的有八万人，地方每年供养朱家宗室的禄米（852万石）是缴纳给朝廷的（400万石）两倍，有些地方一年收入的禄米全部用来养宗室都还不够。根据万明《明代&lt;万历会计录&gt;整理与研究》，万历初年全国财政支出为1854万多两，其中宗藩俸禄551万多两，占29.76%。要知道，万历三大征的军费加起来也不过一千多万，停发宗室两年禄米就挣回来了，要是没有宗室俸禄，万历在位48年，可以打24次三大征，又怎么会打建州女真的军费都捉襟见肘呢？　　除了禄米，还有赐田。明朝皇帝对文武官员抠门得很，对宗室倒是舍得赏赐，每次赏赐都是几千顷起，再加上宗室们自己运用权力兼并的土地，其规模十分吓人。像万历之弟潞王有田四万顷，万历想要给儿子福王也挣四万顷，因官员强烈反对，最终仍配给近二万顷，蜀王朱至澍在四川有庄园三百多个，每天用一个庄园来供养自己。这其中皇帝赐田的产出由国家代收，并不全归宗室，但宗室自行兼并的田地上就随他们怎么来了，这些田地的收入也相当可观，是一笔大钱了。　　在禄米和赐田之外，宗室们还凭借身份带来的特权经营商业，是欺行霸市的垄断性经营，挤垮民营店铺，“贵戚铺行，与民争利”成为万历年间导致京师民穷财尽的两害之一。　　以上几项合起来，说的朱家宗藩吃掉了天下财富的一半也不为过。在藩王之外，明朝的勋贵、外戚也有类似的待遇，只不过大致比藩王小一号而已。无论藩王、勋贵还是外戚，都属于皇权集团的一员，明王朝对官员唯恐不薄，对小民唯恐不恶，对这些“自己人”却唯恐不厚，任由天下糜烂，也要保证他们醉生梦死。　　http://dingyue.ws.126.net/yNLu4Gb=ooTQxJ3sTz4L5mz3DeRybR7KuvYIK2dVLc3jB1555254285296.jpg　　明朝藩王分封图　　这些宗藩虽无军政实权，但在皇帝的庇护下仍足以对治下百姓无法无天，无恶不作，藩王多的地方有如人间地狱，也是明末农民起义的重灾区。所以但凡有点节操的士大夫无不对这些宗藩、勋戚深恶痛绝，这些人多数成了东林，而为了迎合皇帝，甘为宗藩、勋戚保驾护航的则多数成了阉党。　　第四个原因是万历的浪费。　　宗室、藩王固然是吃了帝国很大一部分钱粮，但万历身为皇帝，又是一个贪图享受的皇帝，岂能过得比藩王还差？按明朝制度，万历每年有金花银100万两，在发武官月俸之外可用于皇帝赏赐，万历六年又逼户部增加20万两，此外，从正德年间起，皇帝带头搞土地兼并，皇庄扩充到三万顷，万历时皇庄又想南方急剧扩张，皇庄的产出全供皇帝挥霍，但这两项收入远远不够万历挥霍。　　万历光是饮食、买珠宝日用等方面，每年就要用银几十万两，此外还经常向州郡索要布料、瓷器等特产，每次价值过百万两，而皇亲婚嫁和皇家典礼用的钱更是骇人听闻，万历二十八年（1600）工科都给事中王德完上疏说：
&#13;
　　近岁宁夏用兵，费百八十余万；朝鲜之役，七百八十余万；播州之役，二百余万。今皇长子及诸王子册封、冠婚至九百三十四万，而袍服之费复二百七十余万，冗费如此，国何以支？
&#13;
　　万历的弟弟潞王、妹妹瑞安公主、儿子福王等皇亲的典礼、嫁娶前后费银九百多万两，这些全要国库出钱，而万历三大征的总军费也就一千一百多万两而已，而万历居然借口三大征缺钱，派矿税太监去民间抢劫，简直是丧心病狂。　　万历派矿税太监抢钱的另一个借口是重修三大殿，但就在万历派矿税太监疯狂抢劫民财的时候，仍然向湖广、贵州、四川摊派木料合计银930万两，此外万历修自己的陵墓还花费八百万两，其他大小土木工程数不胜数。可见所谓矿税太监“筹措三大征军费”、“重修三大殿”等冠冕堂皇的借口完全站不住脚，派出去就是为了抢钱让自己挥霍的。　　http://dingyue.ws.126.net/8P0nJL0Vg=yi4ueepH7tfYtz3bUz9kfMWiui0BAmBhbsY1555254285297compressflag.jpg　　出土的万历头骨实际上嘴歪眼斜，比这画像丑多了　　至于有些人津津乐道的“万历三大征用的全是内帑，所以万历敛财是为了国事”是对史料理解有误。《明史·陈增传》中是有这么一段：
&#13;
　　至二十年，宁夏用兵，费帑金二百余万。其冬，朝鲜用兵，首尾八年，费帑金七百余万。二十七年，播州用兵，又费帑金二三百万。三大征踵接，国用大匮。
&#13;
　　这里的“帑金”被直接理解为内帑，但实际上这个词只是泛指花了这么多钱，并不单独指内帑。万历三大征主要用的还是国库的钱，期间国库不足时，万历确实从内库里拿了些银子出来，但是一来他之前违例从国库拿了不少钱进内库，如万历八年拿15万，九年拿20万，十年拿30万，这不过是还回来；二来国库正是因为万历给皇亲嫁娶和大兴土木才空虚的，他退点回去也不过是杯水车薪而已，这根本不能为他派矿税太监除去抢钱洗白。　　最后一个原因才轮到文官贪污（武官也贪，但能贪的部分较少），但这也跟朱元璋的祖制有关。　　朱元璋对“自己人”唯恐亏待，对文官却唯恐优待，给他们定维持生活都困难的工资，等于是逼人贪污，然后再用严刑峻法等着，也不知道是为了澄清吏治还是为了满足施虐的快感。等到朱元璋一死，文官的贪污剧烈反弹不可遏制了，不过跟朱家宗室霸占的财富相比，文官贪的这点又不算什么了。　　万历朝的贪官是很多的，很多阁臣更是大贪巨贪，像申时行在与蒙古的榷场贸易中大肆受贿；赵志皋受贿那是一千两起；张位把实缺拿出来拍卖；沈一贯光楚宗案就受贿黄金一千两，白银一万两，从税监受贿被发现的就有三万两，其他的小宗受贿不计其数；朱赓有家产八百万两，大部分是受贿所得，把家乡山阴的良田全部兼并，有奴仆几千人；有的阁臣如王锡爵虽不算贪，但是家里也是巨富，田地超过万顷，奴仆超过千人。　　http://dingyue.ws.126.net/h9hszsy0NWCi1JxixeHG=kt9auVTlUYW1Ogdf1jUH3fRG1555254285297.jpg　　沈一贯那是大贪巨贪　　如果你看过大司马写的《“明亡于万历”——皇帝家事导致明朝灭亡》一文，就可以知道，赵志皋、张位、沈一贯、朱赓之流乃至于王锡爵，正是正直士大夫和东林前身斗争的对象，这些人才是现代阉党栽到东林头上的“逃避商税的江南富商集团”，而他们又可以说是阉党的祖宗，现代阉党逮着自己祖宗大骂特骂，真是忤逆不孝啊。东林赵南星、高攀龙、朱国祯等人反而是主张收他们的税的，下面会详谈。　　另外，东林绝大部分家里既不富裕，也是清官，与所谓“江南富商集团”完全不搭界。这个问题大司马在《东林党到底是些什么人，究竟代表谁的利益？》一文中已经分析得很详细了，若有疑问可看此文。　　对于明朝缺钱的这几个原因，第一、二条的解决办法是把朱元璋、朱棣从坟里挖出来鞭尸；第三条的解决办法是把这些宗藩抄家灭门，剁成十八段，炖成福禄汤；第四条的解决办法是把潞王阉了当太监，潞安公主充作军妓，万历自己出家当和尚，第五条的解决办法是整顿吏治，也就是东林在京察中一直在干的事。　　然而前四条万历不肯干，第五条还要阻止东林干，国库的空虚当然就会愈演愈烈。万历不愿意亏待自己人，却很愿意去民间抢劫，而且抢来的钱收进内库而不是国库，反正只要自己爽了就行，国事怎么样万历是不太介意的。　　矿税太监与抗税运动的真相　　2　　先要澄清一个误解，明朝在矿税太监之前有没有商税？答案是有的，不是没有。从明宣宗时代开始，随着经济的发展，明朝在河西务、临清、九江、浒墅关、淮安、扬州、杭州等商旅来往要津之地设立多座钞关，收取过往商人的商税。　　那么商税的税额是不是比较低呢？确实不算高，相对明朝中后期商业发展的情况来说，商税名义上的税额不高，每年收的商税只有田赋的十分之一，但是这没有包含胥吏的盘剥在内。而且，明朝收商税低绝不是什么皇帝仁慈，“藏富于民”，而是朱元璋鄙视商业，有意把商业打击到只剩下极小的规模，这样商业总产值都没几个，商税的收入当然就不放在朱元璋的眼里，另外也要表达朝廷“重农抑商”的思想，自然就定的比较低，哪知道子孙后代怠政玩乐，没能继承遗志把社会控制在低发展水平状态，让经济文化发展起来了，对朱元璋而言这简直是一帮不肖子孙。　　虽然如此，要加一点商税来充实国库也不是完全不可行。但是加税的前提，一是税额要协商，不能说你要收多少就收多少，二是收了税你就要保护我，不能说收完税还动不动没收财产。就算古代秦制帝国达不到这种正常要求，只要皇帝不丧心病狂，颁布一个大家能接受的固定的税额，也不至于造成多么大的灾难。　　但是万历的玩法，却是杀鸡取卵、竭泽而渔，甚至是无差别抢劫。万历二十四年六月，万历帝派出太监“开矿”，十月，派出太监“收税”。　　开矿增加收入的做法，朱元璋和成化、嘉靖时都短暂搞过，但发现里面情弊太多，很快就终止了。万历当然知道这些，但他的意图不是真开矿，就是抢钱，太监们既没有技术也没有意愿真正找矿，一到地方就开始抢劫。　　其具体办法是指定一个地方有矿，挖一下发现没有，就说周边居民盗矿，勒令赔偿；或者说富人住宅地下有矿，带人直接入室抢劫，甚至趁机杀人、强奸；又或者指定富户、地方政府开矿，要求到期交多少钱上来，交不上来由富户或地方政府赔偿。这样一来各地流氓纷纷上书说我们这有矿，请太监来开矿，等太监到了就跟太监勾结在一起危害乡里。这些情况一早被地方官举报，万历全都知道，不过只要太监们给他钱，他就装作不知道。　　收税则名义上是收特产税，如两淮收盐税，成都收盐茶税，广东收珠税，但实际上也是抢钱。首先是税关密布，长江下游一天的行程内竟有七八个关卡征税，商人根本回不了本，这还是合法操作，还有非法操作：很多流氓趁此机会投靠太监，把路过商人的货物和本钱全部没收，甚至在农村设立土商税，连农民之间日用品的买卖也收高税，实质就是抢劫，而且还随意杀人，激起大量民变。这些同样被地方官举报，万历也都知道，但因为有钱拿，依然包庇太监。　　当地方官举报太监抢劫时，万历不闻不问；但是当太监诬告地方官阻挠开矿、征税时，万历就立即把地方官员下狱、罢官、降职、夺俸，对太监和地方官员可谓敌我分明。　　万历这么做，实质上就是学习中晚唐皇帝的故智，搞一个听话的太监“影子朝廷”，取代不那么听话的科举官僚朝廷，在抢钱的同时也在加强皇权。所以他当然不会理会地方官员的举报，不但这些举报不理会，连朝政也大部分不理会，这样就可以让政府瘫痪，由皇帝的化身太监来替代科举官僚主导政治，皇帝就可以为所欲为。果然太监变本加厉的侵夺地方行政，陈增、鲁坤等太监都要求“便宜行事”，考评和管理地方官员，只因这些太监太不成器，像陈增吞没税银被李三才揭发引起万历反感（但是征税依旧），此事才无疾而终。　　http://dingyue.ws.126.net/H0nWaPjtNr=NwO0Jdo43bJvfUW0bO4RdT4dXPlY6HcOw91555254285297.jpg　　矿税太监们可牛了　　文官虽然也贪，但好歹内部有一套根据级别该贪多少的潜规则，且文官之中也有不少清官，太监的贪是没有底的，而且有皇帝站台，连地方官员都无法制约，寻常贫民富民更是太监想怎么蹂躏就怎么蹂躏。按樊树志先生的估算，矿税太监从万历二十五年到万历三十四年，从民间搜刮白银可能超过五千万两，只把其中大约十分之一569万两交给万历。　　与此同时，因为矿税太监造成商业萎缩、民生凋敝，国库的正税却不增反减，从万历三十年开始，后面五年国库的正税收入都不及万历三十年，支出却不会因为税收减少而减少，于是国库连年亏空，表格如下：　　http://dingyue.ws.126.net/NAs7lsgZzD685zRSBvHUZ7oabIij4Vc0O6VDBSZZiWOHk1555254285299.jpg　　万历三十年以后国库亏空表　　摘自樊树志《朝廷与党争》　　万历的内库虽然是得了点钱，但是国库空了，而且搜刮来的钱大头被太监吃了，就算万历是想用矿税太监来增加国用，也是彻彻底底的失败了，百姓徒然受了十年非人的折磨。何况万历搜刮来的这点钱也没有用于国用，既没有用于三大征也没有用于修复三大殿，而是大部分送给了就藩的福王朱常洵，以作为不能立他为太子的报偿。《明史·福恭王常洵传》载：
&#13;
　　先是，海内全盛，帝所遣税使、矿使遍天下，月有进奉，明珠异宝文毳锦绮山积，他搜括赢羡亿万计。至是多以资常洵。
&#13;
　　难怪凤阳巡抚李三才要上疏大骂万历：
&#13;
　　皇上爱珠玉，人亦爱温饱；皇上爱万世，人亦恋妻孥。奈何皇上欲黄金高于北斗，而不使百姓有糠粃升斗之储？皇上欲为子孙千万年，而不使百姓有一朝一夕？
&#13;
　　如今那些洗万历的明粉，你要是穿越回去，你以为你能做万历，还是做太监？你大概率是被刻剥磬净、乃至被肆意杀害的平民的一员。“万历皇帝面对被文官偷盗一空的国库，为了抵御外侮，不得已才派出矿税太监收税，就算不小心扰了民，也是可以理解的”，这种无耻的蠢话以后最好不要再说了。　　“东林代表江南富商集团抗拒商税，导致税收收不上来，让明朝最终亡国，还不如魏公公”，同样是无耻的谣言。万历的矿税太监可不是只针对江南，而是遍布全国，也不是只针对富人，而是针对全民，没什么地方跑得了，也没有什么人跑得了。　　据樊树志先生统计，就开矿太监而言，昌平有王忠，北直隶有王虎，昌黎有田进，河南有鲁坤，山东有陈增，山西有张忠，南直隶有郝隆、刘朝用，湖广有陈奉，浙江有曹金、刘忠，陕西有赵鉴、赵钦，四川有丘乘云，辽东有高淮，广东有李敬，广西有沈永寿，江西有潘相，福建有高寀，云南有杨荣。收税太监则除了上面一些开矿太监兼职的之外，还有仪真的暨禄、浙江的刘成、广州的李凤、临清的马堂、苏杭的孙隆、山西的孙朝、陕西的梁永、湖口的李道、卢沟桥的张晔等。　　这群太监代表万历皇帝肆虐天下，搞的全社会民穷财尽、十室九空，有如地狱，自然就激起无数民变，举其大者，就有“高淮激变辽东，梁永激变陕西，陈凤激变江夏，李凤激变新会，孙隆激变苏州，杨荣激变云南，刘成激变常镇，潘相激变江西”（语出谷应泰《明史纪事本末·矿税之弊》），此外李道在湖口，马堂在临清，王虎在香河，王朝在门头沟，高寀在福州也激起规模不等的民变或抗议。　　对于这些皇帝人为制造的灾难，许多东林人士或正直士大夫挺身而出，与市民站在一起对抗阉党。据王天有先生统计，有李三才在山东，余懋衡、满朝荐在陕西，东林何栋如在湖广，东林周顺昌在福建，要么用计谋对付了矿税太监，要么支持市民起义求生，深得市民爱戴，有些人被捕甚至激起了新的民变。　　而浙党等东林的对立面则跪舔皇帝，回护太监，如浙党老祖宗沈一贯给万历开开脱；浙党湖广巡抚支大可、赵可怀纵容太监，支大可辕门被烧，赵可怀在民变中被活活打死；退休阁老申时行在苏州民变中庇护孙隆逃得性命；日后的阉党李思诚、吕纯如在福建为高寀站台等等。　　万历三十年，万历帝曾经重病将死，他对矿税太监的作恶心知肚明，临死觉得爽够了，为了给儿孙收买民心，下令取消矿税。不过很不幸第二天他奇迹般的活过来了，第一件事就是去内阁追回取消矿税的诏书，不让发下去，沈一贯僵持了一小会就把诏书缴了回去，连正直的太监田义都看不过去，吐他一脸口水说你再坚持一会，把诏书发下去矿税就取消了。这样的做派，沈一贯及其浙党名声狼藉也就完全可以理解了。　　http://dingyue.ws.126.net/hHvctHBNaa2NfKwQR6JHSJdFn3BA1MW77rQeSjUipZIbJ1555254285301.jpg　　田义墓　　沈一贯连正直点的太监都不如　　而东林则因为抵抗矿税，得到了市民阶层的爱戴，日后阉党掀起“六君子之狱”、“七君子之狱”时，各地市民成千上万的聚集起来保护蒙冤入狱的东林诸君子，最后还是在东林人士的劝说之下才没有酿成民变。　　从万历到天启，包括皇帝、后妃、外戚、太监、宗藩在内的皇权集团对社会的残害日甚一日，江南因为有东林为百姓仗义执言，人民尚勉强能够自存，也就不至于起来造反，东林即使被捕也避免激化官民矛盾，其作为实质上是在维护明朝。　　然而明朝皇帝和太监并不领情，对东林持续残害。他们不能明白的是，打击中间派就是召唤极端派，在没有东林的大西北，明朝皇帝最终召唤出了李自成、张献忠，把整个社会拖入修罗地狱。如果说李自成、张献忠是贼，那么明朝皇帝就是天下之剧贼，是“亡天下”的罪魁祸首。　　后来矿税之祸稍缓，是因为万历三十三年夏至日，内阁辅臣沈鲤跟太监陈矩闲聊，忽悠陈矩说开矿会凿破名山大川，怀了大明朝的风水，万历害怕龙脉受损，这才召回开矿太监，但收税太监照旧肆虐；到当年年底，又因为天象示警，万历内心不安，才对税监作了一些限制，但是税监一直存在，直到万历死掉才由其子明光宗朱常洛以万历遗诏的名义废除。可见在万历心中，老百姓没有一丝一毫的地位，好在他还相信有个老天爷，还不至于“和尚打伞，无法无天”，老天爷勉强能让他少做一点恶，但收他却收得太晚了。　　东林反对收商税吗？　　3　　至于说东林反对收商税，那是现代阉党凭空捏造的彻头彻尾的谣言。他们用“东林反对矿税”来等同于“东林反对商税”，利用大家对两者的不了解，混淆是非，捏造谣言，用心与手法下作至极，下面大司马要彻底澄清这个问题。　　万历派出的矿税太监不是正常的收税，而是无差别的抢劫，对于这种绝子绝孙的恶行东林党人要反对，但是对于正常的商税，东林不但不反对，而且主张加收，虽然在秦制帝国加税一定演变成盘剥，加商税并不是东林的光明面，但既然太监们诱导大家说加税就是好来就是好，这里还是有必要根据史实分说一下。另外东林对以浙党为首的所谓“江南富商集团”的土地兼并和逃税也持反对态度。　　东林和东林前身其实是一直想为朝廷增加些财政收入来办事的，这些王天有先生有非常详细的统计。像王国曾经清查勋贵成国公朱允祯占田，周嘉谟弹劾勋贵黔国公沐昌祚占田，余懋衡弹劾太监梁永占田，叶向高等大批东林反对万历爱子福王朱常洵占田。　　优先对付吃掉明朝财富的大头宗藩和勋戚、太监，而不是只盯着文官那点贪污、商人那点商税，这才是抓住了重点，现代阉党是不会告诉你这一点的。不过这需要勇气，像浙党为了禄位就是万万不敢的。　　对于文官的贪污，东林和东林前身已经通过自己主导的历次“京察”，严惩不贷。对于跟官场有千丝万缕联系的缙绅，东林也要求他们遵纪守法，按规定纳税，王天有先生照样有统计，像赵南星抨击一些退休官员回乡后侵害百姓，甚至陷害阻止他们的官员；李应升谈到摊派粮役只还得中产阶层倾家荡产，富家巨室可以通过行贿躲掉，当过官的乡绅更是没人敢去摊派给他们；高攀龙主张差役应该由“上富户（即所谓“江南富商集团”）主办，次富户贴钱，不及下富户”，保护中产，限制特权阶层。　　有机会时，东林还会将主张付诸实施，如东林朱国祯曾经说动浙江按察使马从聘让治下缙绅只享受朝廷规定的优待（个人和家庭免役，部分收入免税），在规定以外的权益全部取消，该从事差役的从事差役，该交税的交税，受到贫富百姓的拥戴，但浙党为首的“江南富商集团”对朱国祯“切齿大哗”，准备烧他房子甚至把他杀掉，朱国祯因为百姓的保护才幸免于难。　　“因为东林抗拒矿税，万历只好向民间加派辽饷，导致农民活不下去，民变四起，明朝灭亡”，同样是一句混账话。前面已经分析了，矿税太监搞得民穷财尽，从民间搜刮了5000万两以上的白银，但大头被太监吃了，万历自己其实只蠢蠢的拿到500多万，就这也没有用于国事，而是大部分送给了福王，在此之外万历的各项浪费加起来不下几千万，张居正给国库攒下的老底早早败光，国库每年的新收入也是入不敷出，但仗还得打，因此万历在把社会残害到凋敝无极之时，从万历四十六年开始，又在户部尚书李汝华（不是东林）和浙党姚宗文等人的建议下丧心病狂的向农民加派“辽饷”，到万历四十八年，每年辽饷总额达到银520万两。　　天启元年到天启四年初是东林“众正盈朝”的时段，东林在叶向高的主持下，主导了一系列财政改革。首先是减免了北直隶和登莱等地的“辽饷”田赋53万两，而阉党得势以后的天启六年、七年则在本年辽饷之外，提前征收下一年的三成辽饷，东林和阉党是谁在残害农民，制造李自成、张献忠，不言而喻。　　户部尚书东林汪应蛟又在“杂项”上想办法，每年为明朝增加收入几十万两到一百多万两不等，杂项中针对官员、商人和乡绅的至少包括“优免丁粮”（从士绅免税的那部分田地中收钱）、“马夫祇候”（给地方官服务的马夫的工资上交一部分）、“督抚军饷、巡按公费”（中央官员到地方办差，供其使用的经费）、“房产税契”（房产交易税）、“典铺酌分”（向当铺征税）等项；在钞关方面，也增设钞关，增收少量商税。　　在地方上，则有两广总督东林何士晋“增设关厂额税”（向市集、钞关等增税，即增加商税），结果阉党得势后，以“商人困苦”为名给何士晋定罪，把商税上的加派又改为加派到田赋之中，由农民买单。到天启七年，阉党陕西巡按庄谦还免了陕西的商税，崇祯年间被反阉党的官员姜兆张严厉批判。在这些史实面前，还有谁有脸说东林“保护商人，戕害农民”？　　http://dingyue.ws.126.net/gK3Ea6cc7h3mogqWv=Gf2UHW9mqbQ7945RSIJ=lglspCT1555254285301.jpg　　东林叶向高为朝廷增加收入　　到崇祯年间，又有东林曹于汴、解学龙、沈惟炳、蒋允仪、陈良巡等，以及一些中立派官员毕自严、杨鹤等，主张增加钞关商税，增收杂税（包含澳门增设商税、浙江福建广东出海船只收税、恢复何士晋的广东南雄太平桥商税、恢复福建木税和山东泰山稥税，增收牙税即中介税，行商之外坐贾也收税）等，从商人手上收钱，减少农民负担。而现代阉党居然炮制出“东林为了走私避税，恢复海禁”的神论，且不给任何史料证明，居然就这样轻易带了节奏，一般历史爱好者的观点辨析水平确实需要提高啊。　　我要再强调一遍，加收商税并不是东林的光明面，商人增加了经营成本，最终还是转嫁到农民头上，列这些史实只是为了批判现代阉党的神论而已。真要改善明朝的财政状况，最便捷的方法还是从宗藩和勋贵下手。说句玩笑话，天启、崇祯这两兄弟要真是“雄才大略”，就应该自己把自己灭族，把那些朱家王爷、公爷全部抄家灭门，剁成十八段，炖成福禄汤，籍没的家产别说应付民变和满洲了，就算直接工业化的钱只怕都有了，反正他们不剁，李自成、张献忠也会来剁。　　还有一个谣言，“东林抗拒商税和海税导致崇祯没钱，自己富得流油，崇祯要他们捐款给空虚的国库，他们却百般逃避，逼得崇祯只能上吊”，现在也破解一下。崇祯初年重用东林是为了清算势力庞大的阉党，并不是喜欢东林，而只是权宜之计，所以东林主政只有一年多，就被阉党余孽温体仁翻盘，之后崇祯朝中的东林、复社官员只是个别存在，并不能形成势力，而且除钱谦益等极少数人之外，东林家庭既不富裕，为官也很清廉，故而捐不出什么银子，反而那些有银子皇亲国戚，以及大贪官如阉党余孽陈演，非东林的魏藻德等，才是抗捐的主力，日后李自成、刘宗敏打进北京，拷问出的巨量金银也是这些皇亲国戚和非东林的贪官的家产，跟东林、复社没什么关系。　　http://dingyue.ws.126.net/GCXfgdTTIsKU5py5Wt6RJ08sN5hOtcg0SfFcZrooKTH7j1555254285301.jpg　　有巨额贪赃的陈演、魏藻德之流跟东林无关　　那么传说中魏公公那“神一般的理财能力”又是怎么回事呢？魏公公的理财措施里面，针对商人的只有“增收盐课”一条，其他的则有铸造劣质铜钱抢夺民财、诬告官员贪污没收家产、抢劫地方府库的银子等没下限的玩法，既破坏国家财政，又加重百姓负担。搜刮来的钱则都为天启修三大殿去了。《熹宗实录》载：
&#13;
　　三殿大工开工，自天启五年二月二十三日起，至七年八月初二日报竣，总筭钱粮给与领状者共五百七十八万八千一百三十五两。
&#13;
　　到十月份工程结束时又多花了一百万两，天启修三大殿共耗银近七百万两，居然在诏书中扯淡说“皇极殿工已八九，止用银一百五拾万，不扰民、不侈壮丽”，真是无耻之尤。　　http://dingyue.ws.126.net/hwLnyY5lnQcOMKyqEF6pZ8k1atxQE8PdyxHwBWCDZN1Kk1555254285301.jpg　　魏公公哪怕在财政上也没有一丁点贡献　　因为万历、天启的极大浪费，以及确有部分内帑支持辽东军事，到崇祯初年内帑已经没钱了，靠抄阉党的家才抄来一笔，支撑了一阵。内帑的空虚与东林没有任何关系，只与皇帝的浪费和太监、阉党的贪墨有关。　　至此，大司马已经把现代阉党捏造的关于“东林导致明朝国库空虚”的一系列谣言全部澄清。明朝国库空虚，主要是朱元璋的祖制导致的，表现到具体的人身上，则首先是朱家宗室的功劳，其次是万历、天启的浪费，再次是浙党、阉党等贪官的挥霍，东林不但与这些无关，反而是要与这些黑恶势力坚决都在，改善明朝财政状况的呢！http://dy.163.com/v2/article/detail/ECOQEJPU05431X6M.html</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>深蓝二号机: </b><br>
<span>Sliverstrike 发表于 2019-6-30 08:44</span><br>
<span>魏藻德那帮人的德行好像谁不知道似的要考据啥呀…</span><br>
<span>魏藻德是河北人，和东林党有什么关系</span><br>
</p><p><b>天剑: </b><br>
<span>为啥不敢提满清的税收？为啥不提李自成进京后的缴获？为啥不提崇祯的年入？</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>ice327 发表于 2019-6-30 16:50</span><br>
<span>讲道理，真换个傻逼去守扬州都不一定能做到那么快就把城丢了这个速度</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Andr ...</span><br>
<span>张献忠输给过史可法，那张献忠是傻逼都不如吗？</span><br>
</p><p><b>深蓝二号机: </b><br>
<span>tnt13 发表于 2019-6-30 13:22</span><br>
<span>这个党是党争的党，又不是政党的党，这都不明白？</span><br>
<span>且去读书，樊树志《东林非党论》</span><br>
<span>作者是第十四届“中国图书奖”得主，《晚明史》作者</span><br>
</p><p><b>mu1: </b><br>
<span>深蓝二号机 发表于 2019-6-30 16:48</span><br>
<span>东林党还需要翻案吗？自古以来，都是夸赞东林党居多的吧？</span><br>
<span>代表我国官方史学的《中国通史》专门有一节的 ...</span><br>
<span>还真有东林党教徒，网易来的？</span><br>
</p><p><b>深蓝二号机: </b><br>
<span>路西恩 发表于 2019-6-30 15:32</span><br>
<span>东林那帮臭傻逼也有人洗？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>陈子龙、夏完淳需要有人洗吗？</span><br>
<span>人家从古代的史书，到现代的正规明史材料里，永远都是光辉四溢的正面形象，需要洗地和翻案吗</span><br>
<span>你知道你说的东林臭傻逼</span><br>
<span>包括张煌言、堵胤锡、夏允彝、陈子壮等一大批有能力又有气节的人吗，这些人需要洗？</span><br>
<span>就算是瞿式耜有私心、黄道周蠢笨蛮干，他们能被骂成臭傻逼吗？</span><br>
<span>这些人在从古至今的所有正经历史书里，始终都是光辉的形象，到底需要什么洗地啊</span><br>
</p><p><b>深蓝二号机: </b><br>
<span> 本帖最后由 深蓝二号机 于 2019-6-30 17:13 编辑 </span><br>
<span>mu1 发表于 2019-6-30 17:02</span><br>
<span>还真有东林党教徒，网易来的？</span><br>
<span>认真读书的人，不会做什么教徒</span><br>
<span>只有相信一套文官集团、阉党集团对立阴谋论的中二病，才相信什么教徒什么网站</span><br>
<span>六十年前影射史学，用割据南京、大搞特务政治的军事独裁者朱元璋讽刺蒋介石</span><br>
<span>起码有益于国事</span><br>
<span>现在搞影射史学的，就纯然不知道在说些什么废话了</span><br>
<span>东林到底有没有党还是两说，就揪住了骂包括张煌言、堵胤锡、陈子龙、夏完淳在内的一群人是什么公知汉奸</span><br>
<span>知不知道我国建国初的时候，出的中国通史，范文澜他们给东林党定的调子叫做“代表中小地主阶级的进步势力”啊？</span><br>
<span>你讨厌东林党，只不过看一些网络地摊，把东林党代入到现代微博一些公知上面，至于历史上的东林党究竟是什么样子，甚至到底存不存在一个东林党，看来你都并不感兴趣，也并不清楚那究竟是怎么回事</span><br>
</p><p><b>mu1: </b><br>
<span>深蓝二号机 发表于 2019-6-30 17:11</span><br>
<span>认真读书的人，不会做什么教徒</span><br>
<span>只有相信一套文官集团、阉党集团对立阴谋论的中二病，才相信什么教徒什么 ...</span><br>
<span>是是是，东林党不存在的你都证明了，你开心就好</span><br>
</p><p><b>深蓝二号机: </b><br>
<span> 本帖最后由 深蓝二号机 于 2019-6-30 17:15 编辑 </span><br>
<span>mu1 发表于 2019-6-30 17:13</span><br>
<span>是是是，东林党不存在的你都证明了，你开心就好</span><br>
<span>《东林非党论》了解一下</span><br>
<span>东林党究竟存不存在，本来就是明史研究的一个大热门话题好伐？</span><br>
<span>《东林非党论》，《“东林非党论”质疑》，《“东林非党论”质疑的质疑》，这几篇论文，总比一些网络小说和地摊文有价值</span><br>
</p><p><b>mu1: </b><br>
<span>深蓝二号机 发表于 2019-6-30 17:14</span><br>
<span>《东林非党论》了解一下</span><br>
<span>东林党究竟存不存在，本来就是明史研究的一个大热门话题好伐？ ...</span><br>
<span>牛皮~反正古代无现代政党，所以证明古代不存在党派，朋党自然不能算党派。</span><br>
<span>我想问问啊，你们这种网易来的是不是超级喜欢玩这种搅混水手法的</span><br>
</p><p><b>深蓝二号机: </b><br>
<span>mu1 发表于 2019-6-30 17:16</span><br>
<span>牛皮~反正古代无现代政党，所以证明古代不存在党派，朋党自然不能算党派。</span><br>
<span>我想问问啊，你们这种网易来的 ...</span><br>
<span>先去读书去吧，顺便你一个19年的id，说别人是从某某处来的，不太合适吧，好歹上大号了</span><br>
</p><p><b>哈桑: </b><br>
<span>东林党究竟对大明朝是鞠躬尽瘁还是祸国殃民，已经不重要了。毕竟大明朝末期那局势已经可以算是天要灭大明了。再分锅也没有意义。但要警惕某些人借着替东林党喊冤的名义推广他的那一套私货，就是主楼这样婶的</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>mu1 发表于 2019-6-30 17:16</span><br>
<span>牛皮~反正古代无现代政党，所以证明古代不存在党派，朋党自然不能算党派。</span><br>
<span>我想问问啊，你们这种网易来的 ...</span><br>
<span>樊树志的这种说法是沿用剑桥中国史和黄仁宇的说法，而且现在也在被国内学术界接受，像朋党史就是采用这样的说法。</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>天剑 发表于 2019-6-30 16:59</span><br>
<span>为啥不敢提满清的税收？为啥不提李自成进京后的缴获？为啥不提崇祯的年入？ ...</span><br>
<span>李自成在北京拷饷，最多的还是勋贵，然后是太监。怪东林党咯？</span><br>
</p><p><b>CloneCommando: </b><br>
<span>大明输了，崇祯/阉党/东林党/xxx没输，弱智么</span><br>
</p><p><b>幽远ghofar: </b><br>
<span>深蓝二号机 发表于 2019-6-30 16:48</span><br>
<span>东林党还需要翻案吗？自古以来，都是夸赞东林党居多的吧？</span><br>
<span>代表我国官方史学的《中国通史》专门有一节的 ...</span><br>
<span>搞改革的王安石八百多年来都被大部分文人骂成天下第一大奸臣，直到**战争之后改革变成政治正确才被人翻案。</span><br>
</p><p><b>尼克芭菲: </b><br>
<span>阉党不是好东西没错，但是因为它不是好东西，就给东林翻案的，你脑子坏了</span><br>
<span>为什么会有阉党做大，因为皇权需要。自万历开始，皇帝就开始重用阉人了。</span><br>
<span>为什么？因为文官已经做大，武官又是扶不起阿斗，也不听话，只能用阉人啊，接过派去南方收税，还被人给宰了，皇帝都气到不上朝了。</span><br>
<span>天启就更惨了，本来就是属于过来顶数的，上一个皇帝在位才一个月啊。他一个被放养的皇亲有个屁的能耐，自然只能拉出阉人来对抗文官了，最后死的不明白</span><br>
<span>崇祯就更惨了，被忽悠说大明朝的一切原罪都是阉党。接过搞死了阉党，重用东林，最后啥结果？</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>尼克芭菲 发表于 2019-6-30 18:22</span><br>
<span>阉党不是好东西没错，但是因为它不是好东西，就给东林翻案的，你脑子坏了</span><br>
<span>为什么会有阉党做大，因为 ...</span><br>
<span>崇祯三年以后，东林内阁就没了，反而大量起用太监。</span><br>
</p><p><b>深蓝二号机: </b><br>
<span> 本帖最后由 深蓝二号机 于 2019-6-30 18:33 编辑 </span><br>
<span>尼克芭菲 发表于 2019-6-30 18:22</span><br>
<span>阉党不是好东西没错，但是因为它不是好东西，就给东林翻案的，你脑子坏了</span><br>
<span>为什么会有阉党做大，因为 ...</span><br>
<span>阉党就不用文官了？你说全世界都被共济会控制，那共济会好歹有现代的互联网金融技术做基础，听起来可信一点</span><br>
<span>古代整天党争的文官还能变成一个形而上的文官集团了？</span><br>
<span>崇祯说一切原罪都是阉党，那王承恩高起潜难道不是太监，他没有重用？说崇祯重用东林，崇祯时期执政久的辅臣温体仁杨嗣昌薛国观，谁是东林呢？</span><br>
<span>说崇祯重用东林，就应该仔细掰开来，说说崇祯朝哪些官员是东林吧？然后这些官员又干了几年？</span><br>
<span>顺便天启拉阉人来对付文官，那王安难道是文官吗？天启用魏忠贤对付的分明是王安这个阉党啊，什么文官集团和阉党集团的博弈平衡本来就不存在</span><br>
</p><p><b>沉默之声: </b><br>
<span>尼克芭菲 发表于 2019-6-30 18:22</span><br>
<span>阉党不是好东西没错，但是因为它不是好东西，就给东林翻案的，你脑子坏了</span><br>
<span>为什么会有阉党做大，因为 ...</span><br>
<span>是啊，太监没有皇帝撑腰能做什么，不就是给皇帝背黑锅的吗</span><br>
</p><p><b>深蓝二号机: </b><br>
<span> 本帖最后由 深蓝二号机 于 2019-6-30 18:41 编辑 </span><br>
<span>还是借用鲁迅先生的《“题未定”草·九》吧：</span><br>
<span>这真可谓“词严义正”。所举的群小，也都确实的，尤其是时敏，虽在三百年后，也何尝无此等人，真令人惊心动魄。然而他的严责东林，是因为东林党中也有小人，古今来无纯一不杂的君子群，于是凡有党社，必为自谓中立者所不满，就大体而言，是好人多还是坏人多，他就置之不论了。或者还更加一转云：东林虽多君子，然亦有小人，反东林者虽多小人，然亦有正士，于是好像两面都有好有坏，并无不同，但因东林世称君子，故有小人即可丑，反东林者本为小人，故有正士则可嘉，苛求君子，宽纵小人，自以为明察秋毫，而实则反助小人张目。</span><br>
<span>==========</span><br>
<span>不过话又说回来了，民国时期，借苛责东林党发难的又是哪些人？</span><br>
<span>正好就是一些打着“不党主义”，实际上是为国民党的反动统治小骂大帮忙，唱赞歌的一伙文人。</span><br>
<span>他们苛责东林，无非是要说不管你好还是不好，只要有了结社的性质，就一定要消灭掉才行。</span><br>
<span>到了现在，国民党已经垮台完蛋了，但他们的吹鼓手还阴魂不散，换了一个调子唱赞歌，但内里还是为国民党当权派唱赞歌的灵魂，否则他们不会不知道，无论是一共还是二共，对东林的定性都是“代表中小地主阶级的进步势力”</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>尼克芭菲 发表于 2019-6-30 18:22</span><br>
<span>阉党不是好东西没错，但是因为它不是好东西，就给东林翻案的，你脑子坏了</span><br>
<span>为什么会有阉党做大，因为 ...</span><br>
<span>崇祯在位十七年换了十七个首辅，还老是杀人让人背锅，文官过得也不舒坦。</span><br>
<span>闯军逼城的时候崇祯还特意找魏藻德过来问该不该迁都，魏一言不发，甚至逼得崇祯说你只要提出来我立马照办，结果魏还是不说话，就怕之后被用来甩锅。</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>尼克芭菲 发表于 2019-6-30 18:22</span><br>
<span>阉党不是好东西没错，但是因为它不是好东西，就给东林翻案的，你脑子坏了</span><br>
<span>为什么会有阉党做大，因为 ...</span><br>
<span>东林有个鬼的公案轮到你们扣？</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>幽远ghofar: </b><br>
<span>尼克芭菲 发表于 2019-6-30 18:22</span><br>
<span>阉党不是好东西没错，但是因为它不是好东西，就给东林翻案的，你脑子坏了</span><br>
<span>为什么会有阉党做大，因为 ...</span><br>
<span>你也别顺手把崇祯这个没啥本事只会无能狂怒砍人的给洗成窦娥了。</span><br>
<span>大明朝这条破船就没人能够一下子就挽回局面，但是崇祯不管，你做不到肯定就是你做得不好，做得不好从杀头到凌迟总有一款适合你。崇祯“重用”的臣子哪个人不是心惊胆战的。</span><br>
</p><p><b>燕山雪: </b><br>
<span>正义の脚男 发表于 2019-6-30 16:56</span><br>
<span>史可法多次击败起义军和张献忠。当然，在大清面前，人人都是垃圾。</span><br>
<span>如果对流寇是什么有最基本概念的话，大概不会觉得“多次击败流寇”然后敌人越打越多还把自己主力手下给送了是件可以夸耀的事情……</span><br>
</p><p><b>尼克芭菲: </b><br>
<span>幽远ghofar 发表于 2019-6-30 18:45</span><br>
<span>你也别顺手把崇祯这个没啥本事只会无能狂怒砍人的给洗成窦娥了。</span><br>
<span>大明朝这条破船就没人能够一下 ...</span><br>
<span>没说他牛逼啊，要真有点智商，怎么会被东林忽悠成这样呢</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-6-30 16:51</span><br>
<span>你对东林党的了解就来自桃花扇是吧</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版...</span><br>
<span>比何心隐还NB，号称能够一言定首辅的隐相原来不是东林的人啊？</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>深蓝二号机 发表于 2019-6-30 17:07</span><br>
<span>陈子龙、夏完淳需要有人洗吗？</span><br>
<span>人家从古代的史书，到现代的正规明史材料里，永远都是光辉四溢的正面形象 ...</span><br>
<span>传统教材里水太凉也是被写成民族英雄的....</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>反正说东林党如何如何好的先把鞑子入南京时第一个跪的东林党领袖人物老钱摘出去吧，一代党魁德高望重最后干的事连妓女都看不上，一直要到鞑子抄自己的田产时才开始靠民望联络四周（问题是也走的文斗路线）</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>尼克芭菲 发表于 2019-6-30 18:51</span><br>
<span>没说他牛逼啊，要真有点智商，怎么会被东林忽悠成这样呢</span><br>
<span>崇祯用温体仁为首辅6年</span><br>
<span>温体仁是东林？</span><br>
<span>你们说话就跟吃书一样</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-6-30 19:03</span><br>
<span>反正说东林党如何如何好的先把鞑子入南京时第一个跪的东林党领袖人物老钱摘出去吧，一代党魁德高望重最后干 ...</span><br>
<span>崇祯17年了还东林</span><br>
<span>复社是号称“小东林”，不是东林</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>sdnoc: </b><br>
<span>东林党阉党都是乌龟王八蛋，为什么要捧一个呢，都打死不行吗</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-6-30 19:05</span><br>
<span>崇祯用温体仁为首辅6年</span><br>
<span>温体仁是东林？</span><br>
<span>话说这些人爬楼是不是都不看之前的，我感觉接下来几页所有的问题我60l都讲过了。。</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-6-30 19:22 编辑 </span><br>
<span>正义の脚男 发表于 2019-6-30 19:12</span><br>
<span>话说这些人爬楼是不是都不看之前的，我感觉接下来几页所有的问题我60l都讲过了。。 ...</span><br>
<span>他们就是瞎</span><br>
<span>类似的话我都说了7、8年了</span><br>
<span>每年都一茬一茬的往外冒</span><br>
<span>当年还有R妹子女博士给他们贴资料，都喂了x</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-6-30 18:52</span><br>
<span>比何心隐还NB，号称能够一言定首辅的隐相原来不是东林的人啊？</span><br>
<span>敢问崇祯朝19个首辅里被一言定了谁</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-6-30 19:20</span><br>
<span>敢问崇祯朝19个首辅里被一言定了谁</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版...</span><br>
<span>所以是号称啊，就这个节奏你还没运作好就又换人了，只不过人区区举人就敢说这话肯定也是有所依仗的</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-6-30 19:07</span><br>
<span>崇祯17年了还东林</span><br>
<span>复社是号称“小东林”，不是东林</span><br>
<span>那我自称第五大队就不是打鬼子的队伍了吗？朋党本来就不是看名头而是看成员及政治倾向的，我一个辽东大帅讨好圆嘟嘟，拜老钱为父，带兵暴打前来收商税的阉狗，和杨中书论诗讲道，然后和别人说我不是东林一脉的，你觉得其他人能信？</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-6-30 19:46 编辑 </span><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-6-30 19:22</span><br>
<span>所以是号称啊，就这个节奏你还没运作好就又换人了，只不过人区区举人就敢说这话肯定也是有所依仗的 ...</span><br>
<span>哈哈哈哈，这种号称也能当帽子扣</span><br>
<span>少看地摊文好嘛</span><br>
<span>周道登崇祯二年致仕，韩爌崇祯二年致仕，成基命崇祯三年致仕。</span><br>
<span>后面十几年运作了个鬼，定了个鬼，都说了崇祯朝在位最长首辅温体仁和周延儒全是东林死敌</span><br>
<span>真是说话如吃书。</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>自由石: </b><br>
<span>一边傻傻的贴资料 一边只需要撒泼放叼 这。。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>darkgem: </b><br>
<span>现代阉党TM的是什么鬼？！我仔细思考了一下，是**的另外一种说法？！？！</span><br>
</p><p><b>尼克芭菲: </b><br>
<span>沉默之声 发表于 2019-6-30 18:32</span><br>
<span>是啊，太监没有皇帝撑腰能做什么，不就是给皇帝背黑锅的吗</span><br>
<span>那是必须的，为什么皇帝要用太监啊，因为太监没人权啊，全靠皇帝撑腰</span><br>
<span>他要太监死，随便一道诏书甚至口谕就可以了</span><br>
<span>搞文官能这样搞吗？我今天杀一个明天杀一个？可能吗？怕不是要落水</span><br>
<span>我这样说，肯定有人提崇祯不断换首辅的事情</span><br>
<span>但是没办法啊，大明朝的皇帝，已经基本没有权力了，这个首辅不听话，不做事，换一个</span><br>
<span>下一个还是这样，一直换到灭亡，也是如此。</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>尼克芭菲 发表于 2019-6-30 19:45</span><br>
<span>那是必须的，为什么皇帝要用太监啊，因为太监没人权啊，全靠皇帝撑腰</span><br>
<span>他要太监死，随便一道诏书甚 ...</span><br>
<span>明清是皇权集中的巅峰这是常识</span><br>
<span>得多无知才能说出这种话</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>还有扯晋商的，这都多少年的谣言了，看来窃明这部小说真是罪大恶极</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>埃罗芒阿: </b><br>
<span>正义の脚男 发表于 2019-6-30 19:12</span><br>
<span>话说这些人爬楼是不是都不看之前的，我感觉接下来几页所有的问题我60l都讲过了。。 ...</span><br>
<span>请问能推荐两本明朝相关的书给我看看吗，感觉这里都是屁股。。。</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>Processed 发表于 2019-6-30 15:26</span><br>
<span>朱元璋在14世纪，连人口普查都干出来了，对同时代的国家已经是降维打击了，欧美搞人口普查，最早也是18世 ...</span><br>
<span>征服者威廉的末日审判书</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>埃罗芒阿 发表于 2019-6-30 19:58</span><br>
<span>请问能推荐两本明朝相关的书给我看看吗，感觉这里都是屁股。。。</span><br>
<span>黄仁宇的《十六世纪明代中国之财政与税收》</span><br>
</p><p><b>尼克芭菲: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-6-30 19:49</span><br>
<span>明清是皇权集中的巅峰这是常识</span><br>
<span>得多无知才能说出这种话</span><br>
<span>皇权巅峰能有两个皇帝落水死</span><br>
<span>一个当了一个月皇帝就嗝屁</span><br>
<span>继续吹吧，你要说清是皇权巅峰，那确实有的说道</span><br>
<span>明除了朱元璋，再就是朱棣，其他几个皇帝能真正做到出口成宪？</span><br>
<span>甚至到了末期得拉太监出来打擂台？</span><br>
<span>还有看看崇祯穷成什么鬼样了，闯逆都要兵临城下了，找大臣要钱要到了多少？</span><br>
<span>后面满朝文武被夹棍夹出了多少？</span><br>
<span>还皇权巅峰？</span><br>
<span>自神宗把大批勋贵折在土木堡</span><br>
<span>整个朝政就是文官在掌控了，还皇权，皇个屁</span><br>
<span>你皇帝听话就给山呼万岁，不听话就直接落水。</span><br>
<span>反正皇帝谁当都可以，毕竟哪怕皇帝断了血脉，也可以从宗室里找</span><br>
<span>整个明朝，就是皇权和文臣形成的党派之间不断在斗争，如果说这都算巅峰</span><br>
<span>那后面的大清算啥？不得出大气层啊</span><br>
</p><p><b>GuDaZi: </b><br>
<span>darkgem 发表于 2019-6-30 19:42</span><br>
<span>现代阉党TM的是什么鬼？！我仔细思考了一下，是**的另外一种说法？！？！ ...</span><br>
<span>还有一群人黑东林或者儒家来捧魏忠贤，吹如果崇祯不杀魏忠贤，明朝就不会亡</span><br>
</p><p><b>棺材叔叔: </b><br>
<span>两边都不是什么好东西，给他们洗白的都想啥呢</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>埃罗芒阿 发表于 2019-6-30 19:58</span><br>
<span>请问能推荐两本明朝相关的书给我看看吗，感觉这里都是屁股。。。</span><br>
<span>如果是这个帖子涉及的内容的话《明代内阁政治》《明代皇权政治研究》《中国明代政治史》《剑桥中国明代史》，这几本书粗略看完，还有兴趣和疑惑的就可以翻明史和明史记事本末了，当然只用当作工具书，看完没必要了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1843174[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>本世纪最无耻谣言：东林党抗拒商税导致明朝灭亡｜文史宴zt[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1843174-1-1.html</link>
      <description>本世纪最无耻谣言：东林党抗拒商税导致明朝灭亡｜文史宴zt&#13;
　　在现代阉党捏造的关于东林的一系列谣言中，“东林抗拒商税导致明朝灭亡”是影响最大的一个。因为一般读者对政治史可能还有一定了解，对于古代税收的种类和细节则难以弄清楚，所以特别容易被带节奏。大司马在此整体上谈一谈晚明的财政状况，从而把现代阉党关于“东林抗税”的谣言全部粉碎。　　http://dingyue.ws.126.net/bJzH6aTa3vaER9UdAKqV6GDbPqYQM61x4UdNVlbhGd=6h1555254285293.jpg　　“东林党抗拒商税让明朝没钱，只能摊派农民，从而激起农民起义，导致明朝灭亡”，是本世纪影响最大也最无耻的谣言，到今天甚至在现代阉党的主导下成为了主流舆论，现在大司马就要把这个谣言批得体无完肤。　　明朝灭亡确实与政府缺钱有关，但这个问题牵涉的因素很多，跟东林没有一毛线关系。下面大司马就这把这个大题目拆成以下几个问题来逐一分析：明朝为什么会缺钱？缺钱了应该怎么办？万历收矿税究竟是在干什么？东林在财政上干了些什么？　　明朝为什么会缺钱？　　1　　明朝缺钱的原因其实既简单也复杂，简单是因为其根源都是朱元璋订立的明朝祖制的愚蠢和恶毒，复杂是明朝祖制的恶毒体现在多个方面。不过现代阉党不告诉你这些，而是造谣全部推到东林头上，扭曲你的史观。　　明朝缺钱的第一个原因是朱元璋滥发纸币。　　虽然宋元发纸币时都有滥发的情况，但那是因为发行时的腐败，准备金宋元朝廷还是设了的，元朝为了稳定币值还进行相当的了补救措施，但到了朱元璋、朱棣这里，发行纸币完全不设准备金，然后禁止民间流通金银，只准用纸币，否则判刑，等于直接向民间抢钱。　　久而久之纸币的名声彻底臭掉，随着美洲白银的涌入民间用白银流通，官方严刑峻法也无法让民间使用手纸一般的纸币，导致明朝后期无法使用灵活的金融手段来缓解国库的不足（当然这种手段肯定也会掠夺百姓，但比粗暴的摊派三饷还是要好些），比唐宋是极大的倒退。　　http://dingyue.ws.126.net/ROxGHKcBKfK4fS1nlVxxWiisEE3t4olJLFjUnS5qagBbh1555254285295.jpg　　手纸都不如的大明宝钞　　第二个原因是朱棣迁都北京。　　朱棣迁都北京并不是为了巩固国防，单纯是在南京杀人太多担心人心不服和过不惯南方的生活而已，迁都北京以后，凋敝的北方无法供养庞大的皇室成员、政府机构和为了所谓的“天子守国门”而大量增加的军队，要从江南漕运大量物资，造成巨大的浪费，如果没有这一出，明朝的国库又会缓解不少。　　多说一句，迁都北京并没有巩固国防，反而因为北京一下子多了这么多人，补给压力大增，导致明朝放弃了原来补给尚能维持的原元上都的开平卫和辽东的大宁卫，使辽东的朵颜三卫失去控制。朱棣迁都迁得国土大幅缩水，果然是“雄才大略”。　　http://dingyue.ws.126.net/NS=mOfqXt4rBEVods2m3mgOcFj82DVaB8QxhezxADmr311555254285296compressflag.jpg　　朱棣迁都迁得失地千里，果然“雄才大略”　　第三个原因也是最重要的原因，就是藩王和勋贵吃的和抢的钱太多。　　朱元璋建国伊始，就以一种乞丐护食的心态善待朱家人，对文官是“贪污零容忍”，对宗室是供养之唯恐不足，还分封出去给他们统治地方的实权，而且每多出一个朱家子孙，国家就多给一份待遇，不像汉唐那样皇帝五服之外的宗室国家不再理会。　　朱棣篡位以后，继续保持对宗室的优待，但是剥夺了其实权，而且一直到明宣宗时代，不自信的僭主们给宗室加了很多限制，宗室基本上啥都不能干，只能窝在家里像种猪一样下种骗国家待遇。宋代宗室制度虽然也有明代的问题，但是一来被靖康之难洗过一次，人数大大减少，二来南宋对宗室开放了仕途，很多宗室好歹不是吃干饭了。　　明代给宗室的官方待遇，是按年发禄米，以及发给宗室田地，让他们自行收租。　　到万历年间，根据徐光启的计算，宗室在籍（可以吃国家待遇）的共计十三万人，其中还活着的有八万人，地方每年供养朱家宗室的禄米（852万石）是缴纳给朝廷的（400万石）两倍，有些地方一年收入的禄米全部用来养宗室都还不够。根据万明《明代&lt;万历会计录&gt;整理与研究》，万历初年全国财政支出为1854万多两，其中宗藩俸禄551万多两，占29.76%。要知道，万历三大征的军费加起来也不过一千多万，停发宗室两年禄米就挣回来了，要是没有宗室俸禄，万历在位48年，可以打24次三大征，又怎么会打建州女真的军费都捉襟见肘呢？　　除了禄米，还有赐田。明朝皇帝对文武官员抠门得很，对宗室倒是舍得赏赐，每次赏赐都是几千顷起，再加上宗室们自己运用权力兼并的土地，其规模十分吓人。像万历之弟潞王有田四万顷，万历想要给儿子福王也挣四万顷，因官员强烈反对，最终仍配给近二万顷，蜀王朱至澍在四川有庄园三百多个，每天用一个庄园来供养自己。这其中皇帝赐田的产出由国家代收，并不全归宗室，但宗室自行兼并的田地上就随他们怎么来了，这些田地的收入也相当可观，是一笔大钱了。　　在禄米和赐田之外，宗室们还凭借身份带来的特权经营商业，是欺行霸市的垄断性经营，挤垮民营店铺，“贵戚铺行，与民争利”成为万历年间导致京师民穷财尽的两害之一。　　以上几项合起来，说的朱家宗藩吃掉了天下财富的一半也不为过。在藩王之外，明朝的勋贵、外戚也有类似的待遇，只不过大致比藩王小一号而已。无论藩王、勋贵还是外戚，都属于皇权集团的一员，明王朝对官员唯恐不薄，对小民唯恐不恶，对这些“自己人”却唯恐不厚，任由天下糜烂，也要保证他们醉生梦死。　　http://dingyue.ws.126.net/yNLu4Gb=ooTQxJ3sTz4L5mz3DeRybR7KuvYIK2dVLc3jB1555254285296.jpg　　明朝藩王分封图　　这些宗藩虽无军政实权，但在皇帝的庇护下仍足以对治下百姓无法无天，无恶不作，藩王多的地方有如人间地狱，也是明末农民起义的重灾区。所以但凡有点节操的士大夫无不对这些宗藩、勋戚深恶痛绝，这些人多数成了东林，而为了迎合皇帝，甘为宗藩、勋戚保驾护航的则多数成了阉党。　　第四个原因是万历的浪费。　　宗室、藩王固然是吃了帝国很大一部分钱粮，但万历身为皇帝，又是一个贪图享受的皇帝，岂能过得比藩王还差？按明朝制度，万历每年有金花银100万两，在发武官月俸之外可用于皇帝赏赐，万历六年又逼户部增加20万两，此外，从正德年间起，皇帝带头搞土地兼并，皇庄扩充到三万顷，万历时皇庄又想南方急剧扩张，皇庄的产出全供皇帝挥霍，但这两项收入远远不够万历挥霍。　　万历光是饮食、买珠宝日用等方面，每年就要用银几十万两，此外还经常向州郡索要布料、瓷器等特产，每次价值过百万两，而皇亲婚嫁和皇家典礼用的钱更是骇人听闻，万历二十八年（1600）工科都给事中王德完上疏说：
&#13;
　　近岁宁夏用兵，费百八十余万；朝鲜之役，七百八十余万；播州之役，二百余万。今皇长子及诸王子册封、冠婚至九百三十四万，而袍服之费复二百七十余万，冗费如此，国何以支？
&#13;
　　万历的弟弟潞王、妹妹瑞安公主、儿子福王等皇亲的典礼、嫁娶前后费银九百多万两，这些全要国库出钱，而万历三大征的总军费也就一千一百多万两而已，而万历居然借口三大征缺钱，派矿税太监去民间抢劫，简直是丧心病狂。　　万历派矿税太监抢钱的另一个借口是重修三大殿，但就在万历派矿税太监疯狂抢劫民财的时候，仍然向湖广、贵州、四川摊派木料合计银930万两，此外万历修自己的陵墓还花费八百万两，其他大小土木工程数不胜数。可见所谓矿税太监“筹措三大征军费”、“重修三大殿”等冠冕堂皇的借口完全站不住脚，派出去就是为了抢钱让自己挥霍的。　　http://dingyue.ws.126.net/8P0nJL0Vg=yi4ueepH7tfYtz3bUz9kfMWiui0BAmBhbsY1555254285297compressflag.jpg　　出土的万历头骨实际上嘴歪眼斜，比这画像丑多了　　至于有些人津津乐道的“万历三大征用的全是内帑，所以万历敛财是为了国事”是对史料理解有误。《明史·陈增传》中是有这么一段：
&#13;
　　至二十年，宁夏用兵，费帑金二百余万。其冬，朝鲜用兵，首尾八年，费帑金七百余万。二十七年，播州用兵，又费帑金二三百万。三大征踵接，国用大匮。
&#13;
　　这里的“帑金”被直接理解为内帑，但实际上这个词只是泛指花了这么多钱，并不单独指内帑。万历三大征主要用的还是国库的钱，期间国库不足时，万历确实从内库里拿了些银子出来，但是一来他之前违例从国库拿了不少钱进内库，如万历八年拿15万，九年拿20万，十年拿30万，这不过是还回来；二来国库正是因为万历给皇亲嫁娶和大兴土木才空虚的，他退点回去也不过是杯水车薪而已，这根本不能为他派矿税太监除去抢钱洗白。　　最后一个原因才轮到文官贪污（武官也贪，但能贪的部分较少），但这也跟朱元璋的祖制有关。　　朱元璋对“自己人”唯恐亏待，对文官却唯恐优待，给他们定维持生活都困难的工资，等于是逼人贪污，然后再用严刑峻法等着，也不知道是为了澄清吏治还是为了满足施虐的快感。等到朱元璋一死，文官的贪污剧烈反弹不可遏制了，不过跟朱家宗室霸占的财富相比，文官贪的这点又不算什么了。　　万历朝的贪官是很多的，很多阁臣更是大贪巨贪，像申时行在与蒙古的榷场贸易中大肆受贿；赵志皋受贿那是一千两起；张位把实缺拿出来拍卖；沈一贯光楚宗案就受贿黄金一千两，白银一万两，从税监受贿被发现的就有三万两，其他的小宗受贿不计其数；朱赓有家产八百万两，大部分是受贿所得，把家乡山阴的良田全部兼并，有奴仆几千人；有的阁臣如王锡爵虽不算贪，但是家里也是巨富，田地超过万顷，奴仆超过千人。　　http://dingyue.ws.126.net/h9hszsy0NWCi1JxixeHG=kt9auVTlUYW1Ogdf1jUH3fRG1555254285297.jpg　　沈一贯那是大贪巨贪　　如果你看过大司马写的《“明亡于万历”——皇帝家事导致明朝灭亡》一文，就可以知道，赵志皋、张位、沈一贯、朱赓之流乃至于王锡爵，正是正直士大夫和东林前身斗争的对象，这些人才是现代阉党栽到东林头上的“逃避商税的江南富商集团”，而他们又可以说是阉党的祖宗，现代阉党逮着自己祖宗大骂特骂，真是忤逆不孝啊。东林赵南星、高攀龙、朱国祯等人反而是主张收他们的税的，下面会详谈。　　另外，东林绝大部分家里既不富裕，也是清官，与所谓“江南富商集团”完全不搭界。这个问题大司马在《东林党到底是些什么人，究竟代表谁的利益？》一文中已经分析得很详细了，若有疑问可看此文。　　对于明朝缺钱的这几个原因，第一、二条的解决办法是把朱元璋、朱棣从坟里挖出来鞭尸；第三条的解决办法是把这些宗藩抄家灭门，剁成十八段，炖成福禄汤；第四条的解决办法是把潞王阉了当太监，潞安公主充作军妓，万历自己出家当和尚，第五条的解决办法是整顿吏治，也就是东林在京察中一直在干的事。　　然而前四条万历不肯干，第五条还要阻止东林干，国库的空虚当然就会愈演愈烈。万历不愿意亏待自己人，却很愿意去民间抢劫，而且抢来的钱收进内库而不是国库，反正只要自己爽了就行，国事怎么样万历是不太介意的。　　矿税太监与抗税运动的真相　　2　　先要澄清一个误解，明朝在矿税太监之前有没有商税？答案是有的，不是没有。从明宣宗时代开始，随着经济的发展，明朝在河西务、临清、九江、浒墅关、淮安、扬州、杭州等商旅来往要津之地设立多座钞关，收取过往商人的商税。　　那么商税的税额是不是比较低呢？确实不算高，相对明朝中后期商业发展的情况来说，商税名义上的税额不高，每年收的商税只有田赋的十分之一，但是这没有包含胥吏的盘剥在内。而且，明朝收商税低绝不是什么皇帝仁慈，“藏富于民”，而是朱元璋鄙视商业，有意把商业打击到只剩下极小的规模，这样商业总产值都没几个，商税的收入当然就不放在朱元璋的眼里，另外也要表达朝廷“重农抑商”的思想，自然就定的比较低，哪知道子孙后代怠政玩乐，没能继承遗志把社会控制在低发展水平状态，让经济文化发展起来了，对朱元璋而言这简直是一帮不肖子孙。　　虽然如此，要加一点商税来充实国库也不是完全不可行。但是加税的前提，一是税额要协商，不能说你要收多少就收多少，二是收了税你就要保护我，不能说收完税还动不动没收财产。就算古代秦制帝国达不到这种正常要求，只要皇帝不丧心病狂，颁布一个大家能接受的固定的税额，也不至于造成多么大的灾难。　　但是万历的玩法，却是杀鸡取卵、竭泽而渔，甚至是无差别抢劫。万历二十四年六月，万历帝派出太监“开矿”，十月，派出太监“收税”。　　开矿增加收入的做法，朱元璋和成化、嘉靖时都短暂搞过，但发现里面情弊太多，很快就终止了。万历当然知道这些，但他的意图不是真开矿，就是抢钱，太监们既没有技术也没有意愿真正找矿，一到地方就开始抢劫。　　其具体办法是指定一个地方有矿，挖一下发现没有，就说周边居民盗矿，勒令赔偿；或者说富人住宅地下有矿，带人直接入室抢劫，甚至趁机杀人、强奸；又或者指定富户、地方政府开矿，要求到期交多少钱上来，交不上来由富户或地方政府赔偿。这样一来各地流氓纷纷上书说我们这有矿，请太监来开矿，等太监到了就跟太监勾结在一起危害乡里。这些情况一早被地方官举报，万历全都知道，不过只要太监们给他钱，他就装作不知道。　　收税则名义上是收特产税，如两淮收盐税，成都收盐茶税，广东收珠税，但实际上也是抢钱。首先是税关密布，长江下游一天的行程内竟有七八个关卡征税，商人根本回不了本，这还是合法操作，还有非法操作：很多流氓趁此机会投靠太监，把路过商人的货物和本钱全部没收，甚至在农村设立土商税，连农民之间日用品的买卖也收高税，实质就是抢劫，而且还随意杀人，激起大量民变。这些同样被地方官举报，万历也都知道，但因为有钱拿，依然包庇太监。　　当地方官举报太监抢劫时，万历不闻不问；但是当太监诬告地方官阻挠开矿、征税时，万历就立即把地方官员下狱、罢官、降职、夺俸，对太监和地方官员可谓敌我分明。　　万历这么做，实质上就是学习中晚唐皇帝的故智，搞一个听话的太监“影子朝廷”，取代不那么听话的科举官僚朝廷，在抢钱的同时也在加强皇权。所以他当然不会理会地方官员的举报，不但这些举报不理会，连朝政也大部分不理会，这样就可以让政府瘫痪，由皇帝的化身太监来替代科举官僚主导政治，皇帝就可以为所欲为。果然太监变本加厉的侵夺地方行政，陈增、鲁坤等太监都要求“便宜行事”，考评和管理地方官员，只因这些太监太不成器，像陈增吞没税银被李三才揭发引起万历反感（但是征税依旧），此事才无疾而终。　　http://dingyue.ws.126.net/H0nWaPjtNr=NwO0Jdo43bJvfUW0bO4RdT4dXPlY6HcOw91555254285297.jpg　　矿税太监们可牛了　　文官虽然也贪，但好歹内部有一套根据级别该贪多少的潜规则，且文官之中也有不少清官，太监的贪是没有底的，而且有皇帝站台，连地方官员都无法制约，寻常贫民富民更是太监想怎么蹂躏就怎么蹂躏。按樊树志先生的估算，矿税太监从万历二十五年到万历三十四年，从民间搜刮白银可能超过五千万两，只把其中大约十分之一569万两交给万历。　　与此同时，因为矿税太监造成商业萎缩、民生凋敝，国库的正税却不增反减，从万历三十年开始，后面五年国库的正税收入都不及万历三十年，支出却不会因为税收减少而减少，于是国库连年亏空，表格如下：　　http://dingyue.ws.126.net/NAs7lsgZzD685zRSBvHUZ7oabIij4Vc0O6VDBSZZiWOHk1555254285299.jpg　　万历三十年以后国库亏空表　　摘自樊树志《朝廷与党争》　　万历的内库虽然是得了点钱，但是国库空了，而且搜刮来的钱大头被太监吃了，就算万历是想用矿税太监来增加国用，也是彻彻底底的失败了，百姓徒然受了十年非人的折磨。何况万历搜刮来的这点钱也没有用于国用，既没有用于三大征也没有用于修复三大殿，而是大部分送给了就藩的福王朱常洵，以作为不能立他为太子的报偿。《明史·福恭王常洵传》载：
&#13;
　　先是，海内全盛，帝所遣税使、矿使遍天下，月有进奉，明珠异宝文毳锦绮山积，他搜括赢羡亿万计。至是多以资常洵。
&#13;
　　难怪凤阳巡抚李三才要上疏大骂万历：
&#13;
　　皇上爱珠玉，人亦爱温饱；皇上爱万世，人亦恋妻孥。奈何皇上欲黄金高于北斗，而不使百姓有糠粃升斗之储？皇上欲为子孙千万年，而不使百姓有一朝一夕？
&#13;
　　如今那些洗万历的明粉，你要是穿越回去，你以为你能做万历，还是做太监？你大概率是被刻剥磬净、乃至被肆意杀害的平民的一员。“万历皇帝面对被文官偷盗一空的国库，为了抵御外侮，不得已才派出矿税太监收税，就算不小心扰了民，也是可以理解的”，这种无耻的蠢话以后最好不要再说了。　　“东林代表江南富商集团抗拒商税，导致税收收不上来，让明朝最终亡国，还不如魏公公”，同样是无耻的谣言。万历的矿税太监可不是只针对江南，而是遍布全国，也不是只针对富人，而是针对全民，没什么地方跑得了，也没有什么人跑得了。　　据樊树志先生统计，就开矿太监而言，昌平有王忠，北直隶有王虎，昌黎有田进，河南有鲁坤，山东有陈增，山西有张忠，南直隶有郝隆、刘朝用，湖广有陈奉，浙江有曹金、刘忠，陕西有赵鉴、赵钦，四川有丘乘云，辽东有高淮，广东有李敬，广西有沈永寿，江西有潘相，福建有高寀，云南有杨荣。收税太监则除了上面一些开矿太监兼职的之外，还有仪真的暨禄、浙江的刘成、广州的李凤、临清的马堂、苏杭的孙隆、山西的孙朝、陕西的梁永、湖口的李道、卢沟桥的张晔等。　　这群太监代表万历皇帝肆虐天下，搞的全社会民穷财尽、十室九空，有如地狱，自然就激起无数民变，举其大者，就有“高淮激变辽东，梁永激变陕西，陈凤激变江夏，李凤激变新会，孙隆激变苏州，杨荣激变云南，刘成激变常镇，潘相激变江西”（语出谷应泰《明史纪事本末·矿税之弊》），此外李道在湖口，马堂在临清，王虎在香河，王朝在门头沟，高寀在福州也激起规模不等的民变或抗议。　　对于这些皇帝人为制造的灾难，许多东林人士或正直士大夫挺身而出，与市民站在一起对抗阉党。据王天有先生统计，有李三才在山东，余懋衡、满朝荐在陕西，东林何栋如在湖广，东林周顺昌在福建，要么用计谋对付了矿税太监，要么支持市民起义求生，深得市民爱戴，有些人被捕甚至激起了新的民变。　　而浙党等东林的对立面则跪舔皇帝，回护太监，如浙党老祖宗沈一贯给万历开开脱；浙党湖广巡抚支大可、赵可怀纵容太监，支大可辕门被烧，赵可怀在民变中被活活打死；退休阁老申时行在苏州民变中庇护孙隆逃得性命；日后的阉党李思诚、吕纯如在福建为高寀站台等等。　　万历三十年，万历帝曾经重病将死，他对矿税太监的作恶心知肚明，临死觉得爽够了，为了给儿孙收买民心，下令取消矿税。不过很不幸第二天他奇迹般的活过来了，第一件事就是去内阁追回取消矿税的诏书，不让发下去，沈一贯僵持了一小会就把诏书缴了回去，连正直的太监田义都看不过去，吐他一脸口水说你再坚持一会，把诏书发下去矿税就取消了。这样的做派，沈一贯及其浙党名声狼藉也就完全可以理解了。　　http://dingyue.ws.126.net/hHvctHBNaa2NfKwQR6JHSJdFn3BA1MW77rQeSjUipZIbJ1555254285301.jpg　　田义墓　　沈一贯连正直点的太监都不如　　而东林则因为抵抗矿税，得到了市民阶层的爱戴，日后阉党掀起“六君子之狱”、“七君子之狱”时，各地市民成千上万的聚集起来保护蒙冤入狱的东林诸君子，最后还是在东林人士的劝说之下才没有酿成民变。　　从万历到天启，包括皇帝、后妃、外戚、太监、宗藩在内的皇权集团对社会的残害日甚一日，江南因为有东林为百姓仗义执言，人民尚勉强能够自存，也就不至于起来造反，东林即使被捕也避免激化官民矛盾，其作为实质上是在维护明朝。　　然而明朝皇帝和太监并不领情，对东林持续残害。他们不能明白的是，打击中间派就是召唤极端派，在没有东林的大西北，明朝皇帝最终召唤出了李自成、张献忠，把整个社会拖入修罗地狱。如果说李自成、张献忠是贼，那么明朝皇帝就是天下之剧贼，是“亡天下”的罪魁祸首。　　后来矿税之祸稍缓，是因为万历三十三年夏至日，内阁辅臣沈鲤跟太监陈矩闲聊，忽悠陈矩说开矿会凿破名山大川，怀了大明朝的风水，万历害怕龙脉受损，这才召回开矿太监，但收税太监照旧肆虐；到当年年底，又因为天象示警，万历内心不安，才对税监作了一些限制，但是税监一直存在，直到万历死掉才由其子明光宗朱常洛以万历遗诏的名义废除。可见在万历心中，老百姓没有一丝一毫的地位，好在他还相信有个老天爷，还不至于“和尚打伞，无法无天”，老天爷勉强能让他少做一点恶，但收他却收得太晚了。　　东林反对收商税吗？　　3　　至于说东林反对收商税，那是现代阉党凭空捏造的彻头彻尾的谣言。他们用“东林反对矿税”来等同于“东林反对商税”，利用大家对两者的不了解，混淆是非，捏造谣言，用心与手法下作至极，下面大司马要彻底澄清这个问题。　　万历派出的矿税太监不是正常的收税，而是无差别的抢劫，对于这种绝子绝孙的恶行东林党人要反对，但是对于正常的商税，东林不但不反对，而且主张加收，虽然在秦制帝国加税一定演变成盘剥，加商税并不是东林的光明面，但既然太监们诱导大家说加税就是好来就是好，这里还是有必要根据史实分说一下。另外东林对以浙党为首的所谓“江南富商集团”的土地兼并和逃税也持反对态度。　　东林和东林前身其实是一直想为朝廷增加些财政收入来办事的，这些王天有先生有非常详细的统计。像王国曾经清查勋贵成国公朱允祯占田，周嘉谟弹劾勋贵黔国公沐昌祚占田，余懋衡弹劾太监梁永占田，叶向高等大批东林反对万历爱子福王朱常洵占田。　　优先对付吃掉明朝财富的大头宗藩和勋戚、太监，而不是只盯着文官那点贪污、商人那点商税，这才是抓住了重点，现代阉党是不会告诉你这一点的。不过这需要勇气，像浙党为了禄位就是万万不敢的。　　对于文官的贪污，东林和东林前身已经通过自己主导的历次“京察”，严惩不贷。对于跟官场有千丝万缕联系的缙绅，东林也要求他们遵纪守法，按规定纳税，王天有先生照样有统计，像赵南星抨击一些退休官员回乡后侵害百姓，甚至陷害阻止他们的官员；李应升谈到摊派粮役只还得中产阶层倾家荡产，富家巨室可以通过行贿躲掉，当过官的乡绅更是没人敢去摊派给他们；高攀龙主张差役应该由“上富户（即所谓“江南富商集团”）主办，次富户贴钱，不及下富户”，保护中产，限制特权阶层。　　有机会时，东林还会将主张付诸实施，如东林朱国祯曾经说动浙江按察使马从聘让治下缙绅只享受朝廷规定的优待（个人和家庭免役，部分收入免税），在规定以外的权益全部取消，该从事差役的从事差役，该交税的交税，受到贫富百姓的拥戴，但浙党为首的“江南富商集团”对朱国祯“切齿大哗”，准备烧他房子甚至把他杀掉，朱国祯因为百姓的保护才幸免于难。　　“因为东林抗拒矿税，万历只好向民间加派辽饷，导致农民活不下去，民变四起，明朝灭亡”，同样是一句混账话。前面已经分析了，矿税太监搞得民穷财尽，从民间搜刮了5000万两以上的白银，但大头被太监吃了，万历自己其实只蠢蠢的拿到500多万，就这也没有用于国事，而是大部分送给了福王，在此之外万历的各项浪费加起来不下几千万，张居正给国库攒下的老底早早败光，国库每年的新收入也是入不敷出，但仗还得打，因此万历在把社会残害到凋敝无极之时，从万历四十六年开始，又在户部尚书李汝华（不是东林）和浙党姚宗文等人的建议下丧心病狂的向农民加派“辽饷”，到万历四十八年，每年辽饷总额达到银520万两。　　天启元年到天启四年初是东林“众正盈朝”的时段，东林在叶向高的主持下，主导了一系列财政改革。首先是减免了北直隶和登莱等地的“辽饷”田赋53万两，而阉党得势以后的天启六年、七年则在本年辽饷之外，提前征收下一年的三成辽饷，东林和阉党是谁在残害农民，制造李自成、张献忠，不言而喻。　　户部尚书东林汪应蛟又在“杂项”上想办法，每年为明朝增加收入几十万两到一百多万两不等，杂项中针对官员、商人和乡绅的至少包括“优免丁粮”（从士绅免税的那部分田地中收钱）、“马夫祇候”（给地方官服务的马夫的工资上交一部分）、“督抚军饷、巡按公费”（中央官员到地方办差，供其使用的经费）、“房产税契”（房产交易税）、“典铺酌分”（向当铺征税）等项；在钞关方面，也增设钞关，增收少量商税。　　在地方上，则有两广总督东林何士晋“增设关厂额税”（向市集、钞关等增税，即增加商税），结果阉党得势后，以“商人困苦”为名给何士晋定罪，把商税上的加派又改为加派到田赋之中，由农民买单。到天启七年，阉党陕西巡按庄谦还免了陕西的商税，崇祯年间被反阉党的官员姜兆张严厉批判。在这些史实面前，还有谁有脸说东林“保护商人，戕害农民”？　　http://dingyue.ws.126.net/gK3Ea6cc7h3mogqWv=Gf2UHW9mqbQ7945RSIJ=lglspCT1555254285301.jpg　　东林叶向高为朝廷增加收入　　到崇祯年间，又有东林曹于汴、解学龙、沈惟炳、蒋允仪、陈良巡等，以及一些中立派官员毕自严、杨鹤等，主张增加钞关商税，增收杂税（包含澳门增设商税、浙江福建广东出海船只收税、恢复何士晋的广东南雄太平桥商税、恢复福建木税和山东泰山稥税，增收牙税即中介税，行商之外坐贾也收税）等，从商人手上收钱，减少农民负担。而现代阉党居然炮制出“东林为了走私避税，恢复海禁”的神论，且不给任何史料证明，居然就这样轻易带了节奏，一般历史爱好者的观点辨析水平确实需要提高啊。　　我要再强调一遍，加收商税并不是东林的光明面，商人增加了经营成本，最终还是转嫁到农民头上，列这些史实只是为了批判现代阉党的神论而已。真要改善明朝的财政状况，最便捷的方法还是从宗藩和勋贵下手。说句玩笑话，天启、崇祯这两兄弟要真是“雄才大略”，就应该自己把自己灭族，把那些朱家王爷、公爷全部抄家灭门，剁成十八段，炖成福禄汤，籍没的家产别说应付民变和满洲了，就算直接工业化的钱只怕都有了，反正他们不剁，李自成、张献忠也会来剁。　　还有一个谣言，“东林抗拒商税和海税导致崇祯没钱，自己富得流油，崇祯要他们捐款给空虚的国库，他们却百般逃避，逼得崇祯只能上吊”，现在也破解一下。崇祯初年重用东林是为了清算势力庞大的阉党，并不是喜欢东林，而只是权宜之计，所以东林主政只有一年多，就被阉党余孽温体仁翻盘，之后崇祯朝中的东林、复社官员只是个别存在，并不能形成势力，而且除钱谦益等极少数人之外，东林家庭既不富裕，为官也很清廉，故而捐不出什么银子，反而那些有银子皇亲国戚，以及大贪官如阉党余孽陈演，非东林的魏藻德等，才是抗捐的主力，日后李自成、刘宗敏打进北京，拷问出的巨量金银也是这些皇亲国戚和非东林的贪官的家产，跟东林、复社没什么关系。　　http://dingyue.ws.126.net/GCXfgdTTIsKU5py5Wt6RJ08sN5hOtcg0SfFcZrooKTH7j1555254285301.jpg　　有巨额贪赃的陈演、魏藻德之流跟东林无关　　那么传说中魏公公那“神一般的理财能力”又是怎么回事呢？魏公公的理财措施里面，针对商人的只有“增收盐课”一条，其他的则有铸造劣质铜钱抢夺民财、诬告官员贪污没收家产、抢劫地方府库的银子等没下限的玩法，既破坏国家财政，又加重百姓负担。搜刮来的钱则都为天启修三大殿去了。《熹宗实录》载：
&#13;
　　三殿大工开工，自天启五年二月二十三日起，至七年八月初二日报竣，总筭钱粮给与领状者共五百七十八万八千一百三十五两。
&#13;
　　到十月份工程结束时又多花了一百万两，天启修三大殿共耗银近七百万两，居然在诏书中扯淡说“皇极殿工已八九，止用银一百五拾万，不扰民、不侈壮丽”，真是无耻之尤。　　http://dingyue.ws.126.net/hwLnyY5lnQcOMKyqEF6pZ8k1atxQE8PdyxHwBWCDZN1Kk1555254285301.jpg　　魏公公哪怕在财政上也没有一丁点贡献　　因为万历、天启的极大浪费，以及确有部分内帑支持辽东军事，到崇祯初年内帑已经没钱了，靠抄阉党的家才抄来一笔，支撑了一阵。内帑的空虚与东林没有任何关系，只与皇帝的浪费和太监、阉党的贪墨有关。　　至此，大司马已经把现代阉党捏造的关于“东林导致明朝国库空虚”的一系列谣言全部澄清。明朝国库空虚，主要是朱元璋的祖制导致的，表现到具体的人身上，则首先是朱家宗室的功劳，其次是万历、天启的浪费，再次是浙党、阉党等贪官的挥霍，东林不但与这些无关，反而是要与这些黑恶势力坚决都在，改善明朝财政状况的呢！http://dy.163.com/v2/article/detail/ECOQEJPU05431X6M.html</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>长末: </b><br>
<span>笑死，都是熟悉的套路。东林说勋贵跟藩王太监，对立面说东林其实大家都不是好鸟啦</span><br>
<span>—— 来自 Realme RMX1901, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>qiandai: </b><br>
<span>crazyt 发表于 2019-6-30 10:14</span><br>
<span>朱八八还是有些责任的。士绅优待，低商业税，闭海，户籍制这些政策是不该长期持续的。朱标去世，应该直接 ...</span><br>
<span>你为毛不怪两千年前的圣人</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>自古论坛多奇葩: </b><br>
<span>正义の脚男 发表于 2019-6-30 10:58</span><br>
<span>原来扣帽子就叫质疑精神啊，那你为什么不质疑东林党的说法？</span><br>
<span>扣帽子，谁定的你定的？</span><br>
<span>那你这样和扣帽子有什么区别</span><br>
</p><p><b>玉依椎名: </b><br>
<span>qiandai 发表于 2019-6-30 11:28</span><br>
<span>你为毛不怪两千年前的圣人</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>儒教确实有锅</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>自古论坛多奇葩 发表于 2019-6-30 11:44</span><br>
<span>扣帽子，谁定的你定的？</span><br>
<span>那你这样和扣帽子有什么区别</span><br>
<span>那请你先回答我楼上问的那几个问题，不然就是对东林“党”和文章作者扣帽。</span><br>
</p><p><b>crazyt: </b><br>
<span>qiandai 发表于 2019-6-30 11:28</span><br>
<span>你为毛不怪两千年前的圣人</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>换代没处理好，导致后续国策调整失去了最佳时机，朱老四为了位子不能改，后世子孙没那能力改不了，既得利益集团膨胀到尾大不掉，张居正不顾身后事才拉回来一点，一死就人亡政息被反攻倒算了。这就是朱八八的锅。</span><br>
</p><p><b>长濑透: </b><br>
<span>阿酷怕苦 发表于 2019-6-29 22:55</span><br>
<span>我还以为有干货呢，比如说东林党到底家庭条件如何，结果通篇抒情，甩锅，就是不说东林党到底缴税占比多少？ ...</span><br>
<span>他敢说吗</span><br>
</p><p><b>幽远ghofar: </b><br>
<span>正义の脚男 发表于 2019-6-30 10:38</span><br>
<span>每次看到历史帖子下面的回复都对泥潭985论坛是不是一个“985论坛”产生怀疑。</span><br>
<span>且不说东林党能不能被称为一 ...</span><br>
<span>东林党不能叫党那阉党更不能叫了，可也没见东林的人嘴下留情过</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span> 本帖最后由 正义の脚男 于 2019-6-30 12:32 编辑 </span><br>
<span>长濑透 发表于 2019-6-30 12:11</span><br>
<span>他敢说吗</span><br>
<span>五年七月，逆党李鲁生劾爌，削籍除名。又假他事坐赃二千，毙其家人于狱。爌鬻田宅，贷亲故以偿，乃栖止先墓上。</span><br>
<span>涟素贫，产入官不及千金。征赃令急，乡人竞出货助之，下至卖菜佣亦为愉助。</span><br>
<span>进拷索银七千万两，侯家什三，阉人什四，宫眷什二，估商什一，余宫中内帑金银器具以及鼎耳门环钿丝装嵌，剔剥殆遍，不及十万。贼声言得自内帑，恶拷索名也。</span><br>
<span>东林中一大批穷鬼，闯军进京抄来的钱中间宦官和宗室占大头，真以为东林个个李鸿章啊？</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>泥潭最喜欢说什么文人集团。但东林根本代表不了文人集团，天启三年东林鼎盛的时候就是击败齐、楚、浙三党之后的事情（顺便用来反驳什么东林代表江南地主和商人），然后天启四年阉党就兴起了，万燝被杖杀，叶向高、韩爌致仕，陈于廷、杨涟、左光斗被削籍，东林日趋败亡。然后崇祯一共任命十七位内阁首辅，其中东林人就占三个，其中周道登执政6个月，韩爌执政14个月，成基命执政6个月，而执政最久的阁臣温体仁、周延儒都是东林的政敌。</span><br>
<span>至于卖国就更可笑了，史可法、陈子龙、陈子壮等等数十人都是为了抗清而死，就连钱谦益的水太凉也就是个民间传说，他后半生可也是在抗清的。</span><br>
<span>至若《蘼芜纪闻》引《扫轨闲谈》云：“乙酉王师东下，南都旋亡。柳如是劝宗伯死，宗伯佯应之。于是载酒尚湖，遍语亲知，谓将效屈子沉渊之高节。及日暮，旁皇凝睇西山风景，探手水中曰：冷极奈何！遂不死。”则尚湖西山皆在常熟，当南都倾覆时钱柳二人皆在白下，时间地域实相冲突，此妄人耳食之谈不待详解。</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>朱元璋影响特别之坏的政策漏了卫所，而且对钞法、藩王等语焉不详，作为科普文写得非常一般</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>长濑透 发表于 2019-6-30 12:11</span><br>
<span>他敢说吗</span><br>
<span>你敢去翻书嘛</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>自古论坛多奇葩: </b><br>
<span>正义の脚男 发表于 2019-6-30 12:09</span><br>
<span>那请你先回答我楼上问的那几个问题，不然就是对东林“党”和文章作者扣帽。 ...</span><br>
<span>转进如风</span><br>
</p><p><b>比邻星: </b><br>
<span>东林臭逼们现在可不少，为祖宗方案想太多</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>自古论坛多奇葩 发表于 2019-6-30 12:54</span><br>
<span>转进如风</span><br>
<span>史盲你好</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-6-30 13:05 编辑 </span><br>
<span>什么叫翻案</span><br>
<span>东林亡国从来不是史界公论，丫连崇祯朝的首辅都没混上几个，说句不好听连茅坑都占不住。</span><br>
<span>为明末阉党歌功颂德才真叫翻案</span><br>
<span>天知道那些黄门阉寺400年后哪来的这么多干孙子，看了几本网文就来胡说八道。</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>tnt13: </b><br>
<span>正义の脚男 发表于 2019-6-30 10:38</span><br>
<span>每次看到历史帖子下面的回复都对泥潭985论坛是不是一个“985论坛”产生怀疑。</span><br>
<span>且不说东林党能不能被称为一 ...</span><br>
<span>这个党是党争的党，又不是政党的党，这都不明白？</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>tnt13 发表于 2019-6-30 13:22</span><br>
<span>这个党是党争的党，又不是政党的党，这都不明白？</span><br>
<span>我什么时候说是政党的党？现代党派制度出现前，辉格党和托利党也能叫党，你觉得所谓的东林党达到这个程度了？充其量也就是个学派程度。</span><br>
</p><p><b>燕山雪: </b><br>
<span>番薯志也就算了，这什么jb玩意也转，真当外野是垃圾场了么</span><br>
</p><p><b>qq800as: </b><br>
<span>nihilxp 发表于 2019-6-30 07:05</span><br>
<span>昨天知乎又看了一个神论说元朝管理宽容，下面的自主权很大，明朝的建立实际是开了倒车。 ...</span><br>
<span>差不多吧，中国科技停滞确实是从明朝开始的</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>泉玲奈 发表于 2019-6-29 22:55</span><br>
<span>能鞭尸朱元璋的也就朱鲁晓夫.棣了 </span><br>
<span>位置没传他,一肚子的怨气... 也是有机会,有动机在造反之后鞭尸朱元璋的 ...</span><br>
<span>我就说嘛没人关心建文～</span><br>
</p><p><b>lrinr: </b><br>
<span>老朱那糟糕的小农视野搞出来的经济制度的确是个大问题吧，张居正也是治标不治本，明朝要是引进几个银行家打不过清朝也能用钱堆死清朝啊。</span><br>
</p><p><b>小儿麻痹: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-6-30 12:59</span><br>
<span>什么叫翻案</span><br>
<span>东林亡国从来不是史界公论，丫连崇祯朝的首辅都没混上几个，说句不好听连茅坑都占不住。</span><br>
<span>说实话，s1不讨论历史还挺好的，讨论点我听不懂的内容，侃侃而谈，怎么听怎么高深莫测，动不动还有液内跑来让人蹭蹭面子，相当令人仰慕。</span><br>
<span>一讨论历史就露大怯了，主要是我多少能听懂一些，在网上各平台间横向比较，绝对是水平不咋滴的那一档次，主流观点都是几年前都被人批烂的老段子——连带着对s1聊别的东西的水平都有些瞧不起了，</span><br>
</p><p><b>幽远ghofar: </b><br>
<span>tnt13 发表于 2019-6-30 13:22</span><br>
<span>这个党是党争的党，又不是政党的党，这都不明白？</span><br>
<span>一篇开头就骂人是阉党的文说“东林党不能称之为党”这也太搞笑了点</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span>crazyt 发表于 2019-6-30 10:14</span><br>
<span>朱八八还是有些责任的。士绅优待，低商业税，闭海，户籍制这些政策是不该长期持续的。朱标去世，应该直接 ...</span><br>
<span>朱元璋开国时建立的一整套系统是环环相扣的，根本目的是一个，就是减轻普通群众负担</span><br>
<span>黄册制度的建立，是为了核定天下人口，确定征税标准，路引制度的建立，是为了防止有人恶意逃税转嫁税金，士绅优待是为了让一般群众敢于脱产念书，低商业税是向天下宣告农课为本，同时也是对自己这套税务系统绝对信心的表现——事实上这套系统在运作良好的情况下，能支持朱元璋和朱棣近十次北征，还有国内迁都修河各种工作。</span><br>
<span>后期整套税务系统的崩溃，很大程度上是技术水平跟不上这个国家的治理需要造成的。想要支撑黄册鱼鳞册制度，必然需要定期的人口普查清丈土地，纠正几十上百年来的数据误差，同时因为没有近现代的金融体系，朱元璋为了降低民众负担，选择了将大量税金就地分配，导致了大量在账税款国家根本无法掌握使用情况，即使有点结余也无法灵活分配。这两点在明末的集中体现就是黄册失灵中央不知道怎么收钱，地方截留比例过大，收的那点钱也到不了崇祯手里，所以才不得不征三饷打**续命。</span><br>
<span>三饷的好处，一是计算简单，每人税金乘以黄册人头数（这个人头数准不准已经不重要了），有了确数方便中央以此为基础做预算，二是不在明初税务框架里，就是直发中央专款专用，也没有截留的问题。但是在整个行政体系失灵的情况下，这就变成了杀人的刀了</span><br>
</p><p><b>火星飞船: </b><br>
<span>按使用、砍头和去职数量比较看，崇祯除了刚上台那段对阉党严厉，后面对太监的依赖不比他哥少，对庭臣不论派系倒都很严厉。我觉得你们吵明亡东林阉党谁责任大就跟争一个烂光的手拿不住东西是大拇指还是食指的责任一样。</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>正义の脚男 发表于 2019-6-30 12:30</span><br>
<span>五年七月，逆党李鲁生劾爌，削籍除名。又假他事坐赃二千，毙其家人于狱。爌鬻田宅，贷亲故以偿，乃栖止先 ...</span><br>
<span>东林主体都在江南地区（进社和四大才子都是，水太凉也离的不远），闯王能在北京抄到东林大佬的家才有鬼了</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-6-30 15:13</span><br>
<span>东林主体都在江南地区（进社和四大才子都是，水太凉也离的不远），闯王能在北京抄到东林大佬的家才有鬼了 ...</span><br>
<span>东林主体出身是南直隶吧，浙江地区就二十几个。</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-6-30 15:13</span><br>
<span>东林主体都在江南地区（进社和四大才子都是，水太凉也离的不远），闯王能在北京抄到东林大佬的家才有鬼了 ...</span><br>
<span>就知道会有你这种人，所有我在60L已经讲过一遍东林党不代表江南，谢谢。</span><br>
<span>来来来，告诉我这些东林里的大佬哪个是江南人。</span><br>
<span>杨涟，字文孺，应山人。为人磊落负奇节。万历三十五年成进士，除常熟知县。举廉吏第一，擢户科给事中，转兵科右给事中。</span><br>
<span>赵南星，字梦白，高邑人。万历二年进士。除汝宁推官。治行廉平，稍迁户部主事。张居正寝疾，朝士群祷，南星与顾宪成、姜士昌戒弗往。居正殁，调吏部考功。</span><br>
<span>李三才，字道甫，顺天通州人。万历二年进士。授户部主事，历郎中。与南乐魏允贞、长垣李化龙以经济相期许。及允贞言事忤执政，抗疏直之，坐谪东昌推官。再迁南京礼部郎中。</span><br>
<span>韩爌，字象云，蒲州人。万历二十年进士。选庶吉士。进编修，历少詹事，充东宫讲官。四十五年，擢礼部右侍郎，协理詹事府。久之，命教习庶吉士。</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span>火星飞船 发表于 2019-6-30 15:07</span><br>
<span>按使用、砍头和去职数量比较看，崇祯除了刚上台那段对阉党严厉，后面对太监的依赖不比他哥少，对庭臣不论派 ...</span><br>
<span>阉党不是太监结党</span><br>
<span>阉党是大臣攀附太监结党</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>正义の脚男 发表于 2019-6-30 15:20</span><br>
<span>就知道会有你这种人，所有我在60L已经讲过一遍东林党不代表江南，谢谢。</span><br>
<span>来来来，告诉我这些东林里的大佬 ...</span><br>
<span>主体是江南人和少部分东林党不是江南人有矛盾？而且你列的后两个纯属凑数的吧</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span>lrinr 发表于 2019-6-30 14:33</span><br>
<span>老朱那糟糕的小农视野搞出来的经济制度的确是个大问题吧，张居正也是治标不治本，明朝要是引进几个银行家打 ...</span><br>
<span>朱元璋在14世纪，连人口普查都干出来了，对同时代的国家已经是降维打击了，欧美搞人口普查，最早也是18世纪末</span><br>
<span>明朝内部的问题，治本只能靠多尔衮靠顺治，太岳相公能动动手术，已经是极限了</span><br>
</p><p><b>火星飞船: </b><br>
<span>Processed 发表于 2019-6-30 15:22</span><br>
<span>阉党不是太监结党</span><br>
<span>阉党是大臣攀附太监结党</span><br>
<span>我知道，但崇祯的执政特点总体就是对大臣狠，对公公松啊，吓得大臣和公公不敢公开走太近倒是真的。</span><br>
</p><p><b>arctichan: </b><br>
<span>不讲阶级只讲身份的史观就是这样啦。</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-6-30 15:24</span><br>
<span>主体是江南人和少部分东林党不是江南人有矛盾？而且你列的后两个纯属凑数的吧 ...</span><br>
<span>那行啊，你列一个江南东林党，我列一个不是的不就好了。所以请你告诉我东林党有几个江南人。还有李三才和韩爌是凑数的？这两个是东林元老。一个是户部尚书，一个是唯三的东林首辅之一。你真的知道什么是东林党？</span><br>
</p><p><b>路西恩: </b><br>
<span>东林那帮臭傻逼也有人洗？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-6-30 15:24</span><br>
<span>主体是江南人和少部分东林党不是江南人有矛盾？而且你列的后两个纯属凑数的吧 ...</span><br>
<span>还有再问你，东林党代表江南，那当时跟东林斗争且失败投靠宦官的浙党你怎么解释，我斗我自己？</span><br>
</p><p><b>lrinr: </b><br>
<span>Processed 发表于 2019-6-30 15:26</span><br>
<span>朱元璋在14世纪，连人口普查都干出来了，对同时代的国家已经是降维打击了，欧美搞人口普查，最早也是18世 ...</span><br>
<span>但是打击商业，禁止民间海外贸易这类古典中国式的想法，即使在14世纪也是过时的理念啊。</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>路西恩 发表于 2019-6-30 15:32</span><br>
<span>东林那帮臭傻逼也有人洗？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>你在骂史可法是臭傻逼？</span><br>
</p><p><b>TonyKune: </b><br>
<span>史可法的确是草包啊，有问题吗？</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span>明代后期的书院以徽州、江右、关中、无锡四处为最盛，其中无锡的东林书院更为著名。据说当时人们不知各地有书院，只知有东林，所有书院都被称为东林。</span><br>
<span>　　关中书院是明、清两代陕西的最高学府，也是全国四大著名书院之一，西北四大书院之冠。 是一个明代的叫做冯从吾的工部尚书，给皇帝上书，说皇帝"沉溺酒色、荒于朝政"，结果被革职回家，然后潜心研究易理，在宝庆寺讲学，后来又拉上陕西省当时的最高行政长官汪可受，进行"联镳会讲"，来听讲的人足有几千人，所以从此把那个地方修了一所书院，就是关中书院。</span><br>
<span>　　冯从吾积极参与当时的政治斗争，与"千人所指，一丁不识"的魏忠贤势不两立，成为东林党人在西北的首领。并在此设立书院，以次作为阵地，以"天地万物一体为度量，出处进退一丝不苟为风操"作为兴学宗旨。</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span>　　在庙堂，东林党人则争言路之独立与扩大;于江湖，东林党人则借由书院讲学建立同人网络。网络的核心当然是顾宪成与高攀龙在无锡主持的东林书院。黄宗羲在《明儒学案》中说，高、顾二人复兴东林书院，“讲学其中。每月三日远近集者数百人，以为纪纲世界，全要是非明白。小人闻而恶之，庙堂之上，行一正事，发一正论，俱目之为东林党人。”由此可见，东林书院的公开讲学虽然每月只有三日，每次数百人，却不仅限于讲学，还臧否政事人物，甚至能影响中央政局。顾宪成在《东林商语》中更和盘托出同人之抱负：“自古未有关门闭户独自做成的圣贤，自古圣贤未有绝类离群孤立无与之学问。吾群一乡之善士讲习，即一乡之善皆收而为吾之善，而精神充满一乡矣。群一国之善士讲习，即一国之善皆收而为吾之善，而精神充满一国矣。群天下之善士讲习，即天下之善皆收为吾之善，而精神充满乎天下矣。”书院讲学由一地出发，开花散叶，合纵连横，最终达成“天下善士”之聚合。值得注意的是，顾宪成、高攀龙均是商贾之子，特别注意市民及工商阶层的利益，他们提出“恤穷人、体富民”，主张“曲体商人之意”，惠商恤民，减轻赋税，实际上形成了为地方士人、工商、普通市民等阶层联合代言的格局。</span><br>
<span>　　在东林书院感召下，江南书院闻风而起者甚多，重要的如常州经正堂、金坛志矩堂、宜兴明道书院、虞山文学书院等，以顾宪成等为精神导师，“皆捧珠盘，请先生莅焉”。书院讲习之风更扩而广之，终于形成所谓四大书院为主的全国性网络，即东林书院、江西的江右书院、福建的紫阳书院、陕西的关中书院。通过书院山长、骨干成员之间的交往而形成的全国性人际网络，也成为东林党政治运动的后援。因此天启年间，阉党得势，立即拆毁东林书院，同时关闭关中、江右、徽州等地的各书院。</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span>　　东林党人以“天下公理”自恃，往往流出一种相当强烈的道德优越感。当时天下士人，凡不入东林者，每被唾斥，似乎东林党人就垄断了世间的真理与道义。而此种强烈的道德优越感所对应的，往往却又是并不精通国是政务的迂腐。因此东林党人在与阉党、浙党等斗争的过程中，常沦为“为党争而党争”，乃至意气用事，抱团取暖，党同伐异。就连其精神领袖顾宪成也承认，“今日议论纷纭，诚若冰炭……大多都起于意见之歧，而成于意气之激耳”。</span><br>
<span>　　到东林党衰落，复社崛起，抱团取暖之流弊更甚。复社又称小东林，但其组织较东林更为严密。创始人张溥十分注重组织的联合与统一，“成于数人之志，而后渐广以天下之意”。在士人自下而上的分权方面，复社的表现确更突出。张溥终生“曾未一日服官”，里居在乡，却可以与复社大佬一起“遥执朝政”。复社成员在国家体制中的渗透也越发显著，譬如周延儒再召入阁，即全由复社策成。在政治运作上，复社的力量超过东林党，主要在于前者多为在朝或在野官员，后者却是无功名生员与官员的联盟，政治参与的社会层面更广，自下而上的分权效果也更显著。复社统一各社，更显示了不受国家控制的社会力量的横向整合，意味着社会政治由单维趋向多维。</span><br>
<span>　　然而，在分权的运动中，知识分子也可能为权力腐蚀。复社以制艺选文立社，本是士子读书会文的地方，后来却沦为势利场所。当时读书人凡是入复社，就有中科举的希望。复社的两大台柱子，张溥与张采，前者称西张先生，后者称南张先生，常人谁也不敢直呼其名。二张实是科举利益联盟的寡头，通过公荐、独荐、转荐等手段把持岁试。局外者常根据二张之荐在考前私拟等第名数，及榜发后八九不离十。复社既有登龙门之术，自然吸引广大士子加入，拥有雄厚群众基础，而“保送”复社中人得中科举，又能增加庙堂内自己人的说话分量，长此以往遂形成强大气场，然堕落也正自开始。明亡后，不少复社中人不能保气节，与在科考中长期舞弄关节或也有不小干系。</span><br>
</p><p><b>深蓝二号机: </b><br>
<span>ysasz 发表于 2019-6-29 22:28</span><br>
<span>输就是菜，菜就是原罪。众正盈朝搞到国破家亡，皇帝上吊，还扯什么鸡巴犊子 ...</span><br>
<span>搞到国破家亡的是崇祯，东林党在崇祯二年就垮台被温体仁取代了</span><br>
</p><p><b>alerbe: </b><br>
<span>正义の脚男 发表于 2019-6-30 15:39</span><br>
<span>你在骂史可法是臭傻逼？</span><br>
<span>史可法多看点历史资料就知道此人啥水平了。</span><br>
</p><p><b>深蓝二号机: </b><br>
<span>mu1 发表于 2019-6-29 22:31</span><br>
<span>天天给东林党翻案的烦不烦，他们还能跨时空给你发银子？</span><br>
<span>东林党还需要翻案吗？自古以来，都是夸赞东林党居多的吧？</span><br>
<span>代表我国官方史学的《中国通史》专门有一节的标题就叫：《东林党人主张薄赋轻税》</span><br>
<span>黑东林党的才是近几年网上才出现的一些翻案党才对吧</span><br>
<span>从大学里的正经明史研究到中小学教材，东林党在我国都是正面形象</span><br>
</p><p><b>ice327: </b><br>
<span>正义の脚男 发表于 2019-06-30 15:39:04</span><br>
<span>你在骂史可法是臭傻逼？讲道理，真换个傻逼去守扬州都不一定能做到那么快就把城丢了这个速度</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-6-30 15:13</span><br>
<span>东林主体都在江南地区（进社和四大才子都是，水太凉也离的不远），闯王能在北京抄到东林大佬的家才有鬼了 ...</span><br>
<span>你对东林党的了解就来自桃花扇是吧</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>alerbe 发表于 2019-6-30 16:48</span><br>
<span>史可法多看点历史资料就知道此人啥水平了。</span><br>
<span>史可法多次击败起义军和张献忠。当然，在大清面前，人人都是垃圾。</span><br>
</p><p><b>深蓝二号机: </b><br>
<span>龙手马弗 发表于 2019-6-29 23:10</span><br>
<span>以大明而至大清，有三大不解：</span><br>
<span>其一，大明藩王不解：</span><br>
<span>就说第一条，大明藩王这个</span><br>
<span>楚王劫杠案知道不，都不是藩王，就几个中级的楚藩宗室，直接把上缴朝廷的银子劫走，湖广巡抚出面将其拿下后，朱蕴钤和朱蕴訇两个宗室直接把木枷摘下来，当堂将湖广巡抚赵可怀活活打死，最后朝廷中枢出面，才把这两个中级宗室治罪</span><br>
<span>所以你还要问为何不惧本地官员诬告吗？本地官员不怕像湖广巡抚一样被活活打死？</span><br>
<span>伊王为什么被除国？那是因为涉及到谋反了，若非伊王激起民变，出动数百人镇压洛阳市民，他强行把知州的妻女掠入自己府中，都没有地方官员能管，还怕什么有官员贪他的财？他都强抢州府一级官员的妻女好不好了</span><br>
<span>这些被除国的藩王，只是显露在冰山上的一角，他们大多都是因为实在做的太过分，涉及到谋反了才被除国，剩下没被除国的就更多了</span><br>
<span>没被除国不是说他们就是好人了，一样随便打死官员、强抢民女，在地方霸占土地大搞垄断经验，只不过没有涉及到朝政，所以不被处理罢了</span><br>
<span>就朱元璋自己写的御制纪非录，一堆滥杀数百人，奸淫掳掠无恶不作的藩王，还不是罚酒三杯了事</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1843174[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>本世纪最无耻谣言：东林党抗拒商税导致明朝灭亡｜文史宴zt[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1843174-1-1.html</link>
      <description>本世纪最无耻谣言：东林党抗拒商税导致明朝灭亡｜文史宴zt&#13;
　　在现代阉党捏造的关于东林的一系列谣言中，“东林抗拒商税导致明朝灭亡”是影响最大的一个。因为一般读者对政治史可能还有一定了解，对于古代税收的种类和细节则难以弄清楚，所以特别容易被带节奏。大司马在此整体上谈一谈晚明的财政状况，从而把现代阉党关于“东林抗税”的谣言全部粉碎。　　http://dingyue.ws.126.net/bJzH6aTa3vaER9UdAKqV6GDbPqYQM61x4UdNVlbhGd=6h1555254285293.jpg　　“东林党抗拒商税让明朝没钱，只能摊派农民，从而激起农民起义，导致明朝灭亡”，是本世纪影响最大也最无耻的谣言，到今天甚至在现代阉党的主导下成为了主流舆论，现在大司马就要把这个谣言批得体无完肤。　　明朝灭亡确实与政府缺钱有关，但这个问题牵涉的因素很多，跟东林没有一毛线关系。下面大司马就这把这个大题目拆成以下几个问题来逐一分析：明朝为什么会缺钱？缺钱了应该怎么办？万历收矿税究竟是在干什么？东林在财政上干了些什么？　　明朝为什么会缺钱？　　1　　明朝缺钱的原因其实既简单也复杂，简单是因为其根源都是朱元璋订立的明朝祖制的愚蠢和恶毒，复杂是明朝祖制的恶毒体现在多个方面。不过现代阉党不告诉你这些，而是造谣全部推到东林头上，扭曲你的史观。　　明朝缺钱的第一个原因是朱元璋滥发纸币。　　虽然宋元发纸币时都有滥发的情况，但那是因为发行时的腐败，准备金宋元朝廷还是设了的，元朝为了稳定币值还进行相当的了补救措施，但到了朱元璋、朱棣这里，发行纸币完全不设准备金，然后禁止民间流通金银，只准用纸币，否则判刑，等于直接向民间抢钱。　　久而久之纸币的名声彻底臭掉，随着美洲白银的涌入民间用白银流通，官方严刑峻法也无法让民间使用手纸一般的纸币，导致明朝后期无法使用灵活的金融手段来缓解国库的不足（当然这种手段肯定也会掠夺百姓，但比粗暴的摊派三饷还是要好些），比唐宋是极大的倒退。　　http://dingyue.ws.126.net/ROxGHKcBKfK4fS1nlVxxWiisEE3t4olJLFjUnS5qagBbh1555254285295.jpg　　手纸都不如的大明宝钞　　第二个原因是朱棣迁都北京。　　朱棣迁都北京并不是为了巩固国防，单纯是在南京杀人太多担心人心不服和过不惯南方的生活而已，迁都北京以后，凋敝的北方无法供养庞大的皇室成员、政府机构和为了所谓的“天子守国门”而大量增加的军队，要从江南漕运大量物资，造成巨大的浪费，如果没有这一出，明朝的国库又会缓解不少。　　多说一句，迁都北京并没有巩固国防，反而因为北京一下子多了这么多人，补给压力大增，导致明朝放弃了原来补给尚能维持的原元上都的开平卫和辽东的大宁卫，使辽东的朵颜三卫失去控制。朱棣迁都迁得国土大幅缩水，果然是“雄才大略”。　　http://dingyue.ws.126.net/NS=mOfqXt4rBEVods2m3mgOcFj82DVaB8QxhezxADmr311555254285296compressflag.jpg　　朱棣迁都迁得失地千里，果然“雄才大略”　　第三个原因也是最重要的原因，就是藩王和勋贵吃的和抢的钱太多。　　朱元璋建国伊始，就以一种乞丐护食的心态善待朱家人，对文官是“贪污零容忍”，对宗室是供养之唯恐不足，还分封出去给他们统治地方的实权，而且每多出一个朱家子孙，国家就多给一份待遇，不像汉唐那样皇帝五服之外的宗室国家不再理会。　　朱棣篡位以后，继续保持对宗室的优待，但是剥夺了其实权，而且一直到明宣宗时代，不自信的僭主们给宗室加了很多限制，宗室基本上啥都不能干，只能窝在家里像种猪一样下种骗国家待遇。宋代宗室制度虽然也有明代的问题，但是一来被靖康之难洗过一次，人数大大减少，二来南宋对宗室开放了仕途，很多宗室好歹不是吃干饭了。　　明代给宗室的官方待遇，是按年发禄米，以及发给宗室田地，让他们自行收租。　　到万历年间，根据徐光启的计算，宗室在籍（可以吃国家待遇）的共计十三万人，其中还活着的有八万人，地方每年供养朱家宗室的禄米（852万石）是缴纳给朝廷的（400万石）两倍，有些地方一年收入的禄米全部用来养宗室都还不够。根据万明《明代&lt;万历会计录&gt;整理与研究》，万历初年全国财政支出为1854万多两，其中宗藩俸禄551万多两，占29.76%。要知道，万历三大征的军费加起来也不过一千多万，停发宗室两年禄米就挣回来了，要是没有宗室俸禄，万历在位48年，可以打24次三大征，又怎么会打建州女真的军费都捉襟见肘呢？　　除了禄米，还有赐田。明朝皇帝对文武官员抠门得很，对宗室倒是舍得赏赐，每次赏赐都是几千顷起，再加上宗室们自己运用权力兼并的土地，其规模十分吓人。像万历之弟潞王有田四万顷，万历想要给儿子福王也挣四万顷，因官员强烈反对，最终仍配给近二万顷，蜀王朱至澍在四川有庄园三百多个，每天用一个庄园来供养自己。这其中皇帝赐田的产出由国家代收，并不全归宗室，但宗室自行兼并的田地上就随他们怎么来了，这些田地的收入也相当可观，是一笔大钱了。　　在禄米和赐田之外，宗室们还凭借身份带来的特权经营商业，是欺行霸市的垄断性经营，挤垮民营店铺，“贵戚铺行，与民争利”成为万历年间导致京师民穷财尽的两害之一。　　以上几项合起来，说的朱家宗藩吃掉了天下财富的一半也不为过。在藩王之外，明朝的勋贵、外戚也有类似的待遇，只不过大致比藩王小一号而已。无论藩王、勋贵还是外戚，都属于皇权集团的一员，明王朝对官员唯恐不薄，对小民唯恐不恶，对这些“自己人”却唯恐不厚，任由天下糜烂，也要保证他们醉生梦死。　　http://dingyue.ws.126.net/yNLu4Gb=ooTQxJ3sTz4L5mz3DeRybR7KuvYIK2dVLc3jB1555254285296.jpg　　明朝藩王分封图　　这些宗藩虽无军政实权，但在皇帝的庇护下仍足以对治下百姓无法无天，无恶不作，藩王多的地方有如人间地狱，也是明末农民起义的重灾区。所以但凡有点节操的士大夫无不对这些宗藩、勋戚深恶痛绝，这些人多数成了东林，而为了迎合皇帝，甘为宗藩、勋戚保驾护航的则多数成了阉党。　　第四个原因是万历的浪费。　　宗室、藩王固然是吃了帝国很大一部分钱粮，但万历身为皇帝，又是一个贪图享受的皇帝，岂能过得比藩王还差？按明朝制度，万历每年有金花银100万两，在发武官月俸之外可用于皇帝赏赐，万历六年又逼户部增加20万两，此外，从正德年间起，皇帝带头搞土地兼并，皇庄扩充到三万顷，万历时皇庄又想南方急剧扩张，皇庄的产出全供皇帝挥霍，但这两项收入远远不够万历挥霍。　　万历光是饮食、买珠宝日用等方面，每年就要用银几十万两，此外还经常向州郡索要布料、瓷器等特产，每次价值过百万两，而皇亲婚嫁和皇家典礼用的钱更是骇人听闻，万历二十八年（1600）工科都给事中王德完上疏说：
&#13;
　　近岁宁夏用兵，费百八十余万；朝鲜之役，七百八十余万；播州之役，二百余万。今皇长子及诸王子册封、冠婚至九百三十四万，而袍服之费复二百七十余万，冗费如此，国何以支？
&#13;
　　万历的弟弟潞王、妹妹瑞安公主、儿子福王等皇亲的典礼、嫁娶前后费银九百多万两，这些全要国库出钱，而万历三大征的总军费也就一千一百多万两而已，而万历居然借口三大征缺钱，派矿税太监去民间抢劫，简直是丧心病狂。　　万历派矿税太监抢钱的另一个借口是重修三大殿，但就在万历派矿税太监疯狂抢劫民财的时候，仍然向湖广、贵州、四川摊派木料合计银930万两，此外万历修自己的陵墓还花费八百万两，其他大小土木工程数不胜数。可见所谓矿税太监“筹措三大征军费”、“重修三大殿”等冠冕堂皇的借口完全站不住脚，派出去就是为了抢钱让自己挥霍的。　　http://dingyue.ws.126.net/8P0nJL0Vg=yi4ueepH7tfYtz3bUz9kfMWiui0BAmBhbsY1555254285297compressflag.jpg　　出土的万历头骨实际上嘴歪眼斜，比这画像丑多了　　至于有些人津津乐道的“万历三大征用的全是内帑，所以万历敛财是为了国事”是对史料理解有误。《明史·陈增传》中是有这么一段：
&#13;
　　至二十年，宁夏用兵，费帑金二百余万。其冬，朝鲜用兵，首尾八年，费帑金七百余万。二十七年，播州用兵，又费帑金二三百万。三大征踵接，国用大匮。
&#13;
　　这里的“帑金”被直接理解为内帑，但实际上这个词只是泛指花了这么多钱，并不单独指内帑。万历三大征主要用的还是国库的钱，期间国库不足时，万历确实从内库里拿了些银子出来，但是一来他之前违例从国库拿了不少钱进内库，如万历八年拿15万，九年拿20万，十年拿30万，这不过是还回来；二来国库正是因为万历给皇亲嫁娶和大兴土木才空虚的，他退点回去也不过是杯水车薪而已，这根本不能为他派矿税太监除去抢钱洗白。　　最后一个原因才轮到文官贪污（武官也贪，但能贪的部分较少），但这也跟朱元璋的祖制有关。　　朱元璋对“自己人”唯恐亏待，对文官却唯恐优待，给他们定维持生活都困难的工资，等于是逼人贪污，然后再用严刑峻法等着，也不知道是为了澄清吏治还是为了满足施虐的快感。等到朱元璋一死，文官的贪污剧烈反弹不可遏制了，不过跟朱家宗室霸占的财富相比，文官贪的这点又不算什么了。　　万历朝的贪官是很多的，很多阁臣更是大贪巨贪，像申时行在与蒙古的榷场贸易中大肆受贿；赵志皋受贿那是一千两起；张位把实缺拿出来拍卖；沈一贯光楚宗案就受贿黄金一千两，白银一万两，从税监受贿被发现的就有三万两，其他的小宗受贿不计其数；朱赓有家产八百万两，大部分是受贿所得，把家乡山阴的良田全部兼并，有奴仆几千人；有的阁臣如王锡爵虽不算贪，但是家里也是巨富，田地超过万顷，奴仆超过千人。　　http://dingyue.ws.126.net/h9hszsy0NWCi1JxixeHG=kt9auVTlUYW1Ogdf1jUH3fRG1555254285297.jpg　　沈一贯那是大贪巨贪　　如果你看过大司马写的《“明亡于万历”——皇帝家事导致明朝灭亡》一文，就可以知道，赵志皋、张位、沈一贯、朱赓之流乃至于王锡爵，正是正直士大夫和东林前身斗争的对象，这些人才是现代阉党栽到东林头上的“逃避商税的江南富商集团”，而他们又可以说是阉党的祖宗，现代阉党逮着自己祖宗大骂特骂，真是忤逆不孝啊。东林赵南星、高攀龙、朱国祯等人反而是主张收他们的税的，下面会详谈。　　另外，东林绝大部分家里既不富裕，也是清官，与所谓“江南富商集团”完全不搭界。这个问题大司马在《东林党到底是些什么人，究竟代表谁的利益？》一文中已经分析得很详细了，若有疑问可看此文。　　对于明朝缺钱的这几个原因，第一、二条的解决办法是把朱元璋、朱棣从坟里挖出来鞭尸；第三条的解决办法是把这些宗藩抄家灭门，剁成十八段，炖成福禄汤；第四条的解决办法是把潞王阉了当太监，潞安公主充作军妓，万历自己出家当和尚，第五条的解决办法是整顿吏治，也就是东林在京察中一直在干的事。　　然而前四条万历不肯干，第五条还要阻止东林干，国库的空虚当然就会愈演愈烈。万历不愿意亏待自己人，却很愿意去民间抢劫，而且抢来的钱收进内库而不是国库，反正只要自己爽了就行，国事怎么样万历是不太介意的。　　矿税太监与抗税运动的真相　　2　　先要澄清一个误解，明朝在矿税太监之前有没有商税？答案是有的，不是没有。从明宣宗时代开始，随着经济的发展，明朝在河西务、临清、九江、浒墅关、淮安、扬州、杭州等商旅来往要津之地设立多座钞关，收取过往商人的商税。　　那么商税的税额是不是比较低呢？确实不算高，相对明朝中后期商业发展的情况来说，商税名义上的税额不高，每年收的商税只有田赋的十分之一，但是这没有包含胥吏的盘剥在内。而且，明朝收商税低绝不是什么皇帝仁慈，“藏富于民”，而是朱元璋鄙视商业，有意把商业打击到只剩下极小的规模，这样商业总产值都没几个，商税的收入当然就不放在朱元璋的眼里，另外也要表达朝廷“重农抑商”的思想，自然就定的比较低，哪知道子孙后代怠政玩乐，没能继承遗志把社会控制在低发展水平状态，让经济文化发展起来了，对朱元璋而言这简直是一帮不肖子孙。　　虽然如此，要加一点商税来充实国库也不是完全不可行。但是加税的前提，一是税额要协商，不能说你要收多少就收多少，二是收了税你就要保护我，不能说收完税还动不动没收财产。就算古代秦制帝国达不到这种正常要求，只要皇帝不丧心病狂，颁布一个大家能接受的固定的税额，也不至于造成多么大的灾难。　　但是万历的玩法，却是杀鸡取卵、竭泽而渔，甚至是无差别抢劫。万历二十四年六月，万历帝派出太监“开矿”，十月，派出太监“收税”。　　开矿增加收入的做法，朱元璋和成化、嘉靖时都短暂搞过，但发现里面情弊太多，很快就终止了。万历当然知道这些，但他的意图不是真开矿，就是抢钱，太监们既没有技术也没有意愿真正找矿，一到地方就开始抢劫。　　其具体办法是指定一个地方有矿，挖一下发现没有，就说周边居民盗矿，勒令赔偿；或者说富人住宅地下有矿，带人直接入室抢劫，甚至趁机杀人、强奸；又或者指定富户、地方政府开矿，要求到期交多少钱上来，交不上来由富户或地方政府赔偿。这样一来各地流氓纷纷上书说我们这有矿，请太监来开矿，等太监到了就跟太监勾结在一起危害乡里。这些情况一早被地方官举报，万历全都知道，不过只要太监们给他钱，他就装作不知道。　　收税则名义上是收特产税，如两淮收盐税，成都收盐茶税，广东收珠税，但实际上也是抢钱。首先是税关密布，长江下游一天的行程内竟有七八个关卡征税，商人根本回不了本，这还是合法操作，还有非法操作：很多流氓趁此机会投靠太监，把路过商人的货物和本钱全部没收，甚至在农村设立土商税，连农民之间日用品的买卖也收高税，实质就是抢劫，而且还随意杀人，激起大量民变。这些同样被地方官举报，万历也都知道，但因为有钱拿，依然包庇太监。　　当地方官举报太监抢劫时，万历不闻不问；但是当太监诬告地方官阻挠开矿、征税时，万历就立即把地方官员下狱、罢官、降职、夺俸，对太监和地方官员可谓敌我分明。　　万历这么做，实质上就是学习中晚唐皇帝的故智，搞一个听话的太监“影子朝廷”，取代不那么听话的科举官僚朝廷，在抢钱的同时也在加强皇权。所以他当然不会理会地方官员的举报，不但这些举报不理会，连朝政也大部分不理会，这样就可以让政府瘫痪，由皇帝的化身太监来替代科举官僚主导政治，皇帝就可以为所欲为。果然太监变本加厉的侵夺地方行政，陈增、鲁坤等太监都要求“便宜行事”，考评和管理地方官员，只因这些太监太不成器，像陈增吞没税银被李三才揭发引起万历反感（但是征税依旧），此事才无疾而终。　　http://dingyue.ws.126.net/H0nWaPjtNr=NwO0Jdo43bJvfUW0bO4RdT4dXPlY6HcOw91555254285297.jpg　　矿税太监们可牛了　　文官虽然也贪，但好歹内部有一套根据级别该贪多少的潜规则，且文官之中也有不少清官，太监的贪是没有底的，而且有皇帝站台，连地方官员都无法制约，寻常贫民富民更是太监想怎么蹂躏就怎么蹂躏。按樊树志先生的估算，矿税太监从万历二十五年到万历三十四年，从民间搜刮白银可能超过五千万两，只把其中大约十分之一569万两交给万历。　　与此同时，因为矿税太监造成商业萎缩、民生凋敝，国库的正税却不增反减，从万历三十年开始，后面五年国库的正税收入都不及万历三十年，支出却不会因为税收减少而减少，于是国库连年亏空，表格如下：　　http://dingyue.ws.126.net/NAs7lsgZzD685zRSBvHUZ7oabIij4Vc0O6VDBSZZiWOHk1555254285299.jpg　　万历三十年以后国库亏空表　　摘自樊树志《朝廷与党争》　　万历的内库虽然是得了点钱，但是国库空了，而且搜刮来的钱大头被太监吃了，就算万历是想用矿税太监来增加国用，也是彻彻底底的失败了，百姓徒然受了十年非人的折磨。何况万历搜刮来的这点钱也没有用于国用，既没有用于三大征也没有用于修复三大殿，而是大部分送给了就藩的福王朱常洵，以作为不能立他为太子的报偿。《明史·福恭王常洵传》载：
&#13;
　　先是，海内全盛，帝所遣税使、矿使遍天下，月有进奉，明珠异宝文毳锦绮山积，他搜括赢羡亿万计。至是多以资常洵。
&#13;
　　难怪凤阳巡抚李三才要上疏大骂万历：
&#13;
　　皇上爱珠玉，人亦爱温饱；皇上爱万世，人亦恋妻孥。奈何皇上欲黄金高于北斗，而不使百姓有糠粃升斗之储？皇上欲为子孙千万年，而不使百姓有一朝一夕？
&#13;
　　如今那些洗万历的明粉，你要是穿越回去，你以为你能做万历，还是做太监？你大概率是被刻剥磬净、乃至被肆意杀害的平民的一员。“万历皇帝面对被文官偷盗一空的国库，为了抵御外侮，不得已才派出矿税太监收税，就算不小心扰了民，也是可以理解的”，这种无耻的蠢话以后最好不要再说了。　　“东林代表江南富商集团抗拒商税，导致税收收不上来，让明朝最终亡国，还不如魏公公”，同样是无耻的谣言。万历的矿税太监可不是只针对江南，而是遍布全国，也不是只针对富人，而是针对全民，没什么地方跑得了，也没有什么人跑得了。　　据樊树志先生统计，就开矿太监而言，昌平有王忠，北直隶有王虎，昌黎有田进，河南有鲁坤，山东有陈增，山西有张忠，南直隶有郝隆、刘朝用，湖广有陈奉，浙江有曹金、刘忠，陕西有赵鉴、赵钦，四川有丘乘云，辽东有高淮，广东有李敬，广西有沈永寿，江西有潘相，福建有高寀，云南有杨荣。收税太监则除了上面一些开矿太监兼职的之外，还有仪真的暨禄、浙江的刘成、广州的李凤、临清的马堂、苏杭的孙隆、山西的孙朝、陕西的梁永、湖口的李道、卢沟桥的张晔等。　　这群太监代表万历皇帝肆虐天下，搞的全社会民穷财尽、十室九空，有如地狱，自然就激起无数民变，举其大者，就有“高淮激变辽东，梁永激变陕西，陈凤激变江夏，李凤激变新会，孙隆激变苏州，杨荣激变云南，刘成激变常镇，潘相激变江西”（语出谷应泰《明史纪事本末·矿税之弊》），此外李道在湖口，马堂在临清，王虎在香河，王朝在门头沟，高寀在福州也激起规模不等的民变或抗议。　　对于这些皇帝人为制造的灾难，许多东林人士或正直士大夫挺身而出，与市民站在一起对抗阉党。据王天有先生统计，有李三才在山东，余懋衡、满朝荐在陕西，东林何栋如在湖广，东林周顺昌在福建，要么用计谋对付了矿税太监，要么支持市民起义求生，深得市民爱戴，有些人被捕甚至激起了新的民变。　　而浙党等东林的对立面则跪舔皇帝，回护太监，如浙党老祖宗沈一贯给万历开开脱；浙党湖广巡抚支大可、赵可怀纵容太监，支大可辕门被烧，赵可怀在民变中被活活打死；退休阁老申时行在苏州民变中庇护孙隆逃得性命；日后的阉党李思诚、吕纯如在福建为高寀站台等等。　　万历三十年，万历帝曾经重病将死，他对矿税太监的作恶心知肚明，临死觉得爽够了，为了给儿孙收买民心，下令取消矿税。不过很不幸第二天他奇迹般的活过来了，第一件事就是去内阁追回取消矿税的诏书，不让发下去，沈一贯僵持了一小会就把诏书缴了回去，连正直的太监田义都看不过去，吐他一脸口水说你再坚持一会，把诏书发下去矿税就取消了。这样的做派，沈一贯及其浙党名声狼藉也就完全可以理解了。　　http://dingyue.ws.126.net/hHvctHBNaa2NfKwQR6JHSJdFn3BA1MW77rQeSjUipZIbJ1555254285301.jpg　　田义墓　　沈一贯连正直点的太监都不如　　而东林则因为抵抗矿税，得到了市民阶层的爱戴，日后阉党掀起“六君子之狱”、“七君子之狱”时，各地市民成千上万的聚集起来保护蒙冤入狱的东林诸君子，最后还是在东林人士的劝说之下才没有酿成民变。　　从万历到天启，包括皇帝、后妃、外戚、太监、宗藩在内的皇权集团对社会的残害日甚一日，江南因为有东林为百姓仗义执言，人民尚勉强能够自存，也就不至于起来造反，东林即使被捕也避免激化官民矛盾，其作为实质上是在维护明朝。　　然而明朝皇帝和太监并不领情，对东林持续残害。他们不能明白的是，打击中间派就是召唤极端派，在没有东林的大西北，明朝皇帝最终召唤出了李自成、张献忠，把整个社会拖入修罗地狱。如果说李自成、张献忠是贼，那么明朝皇帝就是天下之剧贼，是“亡天下”的罪魁祸首。　　后来矿税之祸稍缓，是因为万历三十三年夏至日，内阁辅臣沈鲤跟太监陈矩闲聊，忽悠陈矩说开矿会凿破名山大川，怀了大明朝的风水，万历害怕龙脉受损，这才召回开矿太监，但收税太监照旧肆虐；到当年年底，又因为天象示警，万历内心不安，才对税监作了一些限制，但是税监一直存在，直到万历死掉才由其子明光宗朱常洛以万历遗诏的名义废除。可见在万历心中，老百姓没有一丝一毫的地位，好在他还相信有个老天爷，还不至于“和尚打伞，无法无天”，老天爷勉强能让他少做一点恶，但收他却收得太晚了。　　东林反对收商税吗？　　3　　至于说东林反对收商税，那是现代阉党凭空捏造的彻头彻尾的谣言。他们用“东林反对矿税”来等同于“东林反对商税”，利用大家对两者的不了解，混淆是非，捏造谣言，用心与手法下作至极，下面大司马要彻底澄清这个问题。　　万历派出的矿税太监不是正常的收税，而是无差别的抢劫，对于这种绝子绝孙的恶行东林党人要反对，但是对于正常的商税，东林不但不反对，而且主张加收，虽然在秦制帝国加税一定演变成盘剥，加商税并不是东林的光明面，但既然太监们诱导大家说加税就是好来就是好，这里还是有必要根据史实分说一下。另外东林对以浙党为首的所谓“江南富商集团”的土地兼并和逃税也持反对态度。　　东林和东林前身其实是一直想为朝廷增加些财政收入来办事的，这些王天有先生有非常详细的统计。像王国曾经清查勋贵成国公朱允祯占田，周嘉谟弹劾勋贵黔国公沐昌祚占田，余懋衡弹劾太监梁永占田，叶向高等大批东林反对万历爱子福王朱常洵占田。　　优先对付吃掉明朝财富的大头宗藩和勋戚、太监，而不是只盯着文官那点贪污、商人那点商税，这才是抓住了重点，现代阉党是不会告诉你这一点的。不过这需要勇气，像浙党为了禄位就是万万不敢的。　　对于文官的贪污，东林和东林前身已经通过自己主导的历次“京察”，严惩不贷。对于跟官场有千丝万缕联系的缙绅，东林也要求他们遵纪守法，按规定纳税，王天有先生照样有统计，像赵南星抨击一些退休官员回乡后侵害百姓，甚至陷害阻止他们的官员；李应升谈到摊派粮役只还得中产阶层倾家荡产，富家巨室可以通过行贿躲掉，当过官的乡绅更是没人敢去摊派给他们；高攀龙主张差役应该由“上富户（即所谓“江南富商集团”）主办，次富户贴钱，不及下富户”，保护中产，限制特权阶层。　　有机会时，东林还会将主张付诸实施，如东林朱国祯曾经说动浙江按察使马从聘让治下缙绅只享受朝廷规定的优待（个人和家庭免役，部分收入免税），在规定以外的权益全部取消，该从事差役的从事差役，该交税的交税，受到贫富百姓的拥戴，但浙党为首的“江南富商集团”对朱国祯“切齿大哗”，准备烧他房子甚至把他杀掉，朱国祯因为百姓的保护才幸免于难。　　“因为东林抗拒矿税，万历只好向民间加派辽饷，导致农民活不下去，民变四起，明朝灭亡”，同样是一句混账话。前面已经分析了，矿税太监搞得民穷财尽，从民间搜刮了5000万两以上的白银，但大头被太监吃了，万历自己其实只蠢蠢的拿到500多万，就这也没有用于国事，而是大部分送给了福王，在此之外万历的各项浪费加起来不下几千万，张居正给国库攒下的老底早早败光，国库每年的新收入也是入不敷出，但仗还得打，因此万历在把社会残害到凋敝无极之时，从万历四十六年开始，又在户部尚书李汝华（不是东林）和浙党姚宗文等人的建议下丧心病狂的向农民加派“辽饷”，到万历四十八年，每年辽饷总额达到银520万两。　　天启元年到天启四年初是东林“众正盈朝”的时段，东林在叶向高的主持下，主导了一系列财政改革。首先是减免了北直隶和登莱等地的“辽饷”田赋53万两，而阉党得势以后的天启六年、七年则在本年辽饷之外，提前征收下一年的三成辽饷，东林和阉党是谁在残害农民，制造李自成、张献忠，不言而喻。　　户部尚书东林汪应蛟又在“杂项”上想办法，每年为明朝增加收入几十万两到一百多万两不等，杂项中针对官员、商人和乡绅的至少包括“优免丁粮”（从士绅免税的那部分田地中收钱）、“马夫祇候”（给地方官服务的马夫的工资上交一部分）、“督抚军饷、巡按公费”（中央官员到地方办差，供其使用的经费）、“房产税契”（房产交易税）、“典铺酌分”（向当铺征税）等项；在钞关方面，也增设钞关，增收少量商税。　　在地方上，则有两广总督东林何士晋“增设关厂额税”（向市集、钞关等增税，即增加商税），结果阉党得势后，以“商人困苦”为名给何士晋定罪，把商税上的加派又改为加派到田赋之中，由农民买单。到天启七年，阉党陕西巡按庄谦还免了陕西的商税，崇祯年间被反阉党的官员姜兆张严厉批判。在这些史实面前，还有谁有脸说东林“保护商人，戕害农民”？　　http://dingyue.ws.126.net/gK3Ea6cc7h3mogqWv=Gf2UHW9mqbQ7945RSIJ=lglspCT1555254285301.jpg　　东林叶向高为朝廷增加收入　　到崇祯年间，又有东林曹于汴、解学龙、沈惟炳、蒋允仪、陈良巡等，以及一些中立派官员毕自严、杨鹤等，主张增加钞关商税，增收杂税（包含澳门增设商税、浙江福建广东出海船只收税、恢复何士晋的广东南雄太平桥商税、恢复福建木税和山东泰山稥税，增收牙税即中介税，行商之外坐贾也收税）等，从商人手上收钱，减少农民负担。而现代阉党居然炮制出“东林为了走私避税，恢复海禁”的神论，且不给任何史料证明，居然就这样轻易带了节奏，一般历史爱好者的观点辨析水平确实需要提高啊。　　我要再强调一遍，加收商税并不是东林的光明面，商人增加了经营成本，最终还是转嫁到农民头上，列这些史实只是为了批判现代阉党的神论而已。真要改善明朝的财政状况，最便捷的方法还是从宗藩和勋贵下手。说句玩笑话，天启、崇祯这两兄弟要真是“雄才大略”，就应该自己把自己灭族，把那些朱家王爷、公爷全部抄家灭门，剁成十八段，炖成福禄汤，籍没的家产别说应付民变和满洲了，就算直接工业化的钱只怕都有了，反正他们不剁，李自成、张献忠也会来剁。　　还有一个谣言，“东林抗拒商税和海税导致崇祯没钱，自己富得流油，崇祯要他们捐款给空虚的国库，他们却百般逃避，逼得崇祯只能上吊”，现在也破解一下。崇祯初年重用东林是为了清算势力庞大的阉党，并不是喜欢东林，而只是权宜之计，所以东林主政只有一年多，就被阉党余孽温体仁翻盘，之后崇祯朝中的东林、复社官员只是个别存在，并不能形成势力，而且除钱谦益等极少数人之外，东林家庭既不富裕，为官也很清廉，故而捐不出什么银子，反而那些有银子皇亲国戚，以及大贪官如阉党余孽陈演，非东林的魏藻德等，才是抗捐的主力，日后李自成、刘宗敏打进北京，拷问出的巨量金银也是这些皇亲国戚和非东林的贪官的家产，跟东林、复社没什么关系。　　http://dingyue.ws.126.net/GCXfgdTTIsKU5py5Wt6RJ08sN5hOtcg0SfFcZrooKTH7j1555254285301.jpg　　有巨额贪赃的陈演、魏藻德之流跟东林无关　　那么传说中魏公公那“神一般的理财能力”又是怎么回事呢？魏公公的理财措施里面，针对商人的只有“增收盐课”一条，其他的则有铸造劣质铜钱抢夺民财、诬告官员贪污没收家产、抢劫地方府库的银子等没下限的玩法，既破坏国家财政，又加重百姓负担。搜刮来的钱则都为天启修三大殿去了。《熹宗实录》载：
&#13;
　　三殿大工开工，自天启五年二月二十三日起，至七年八月初二日报竣，总筭钱粮给与领状者共五百七十八万八千一百三十五两。
&#13;
　　到十月份工程结束时又多花了一百万两，天启修三大殿共耗银近七百万两，居然在诏书中扯淡说“皇极殿工已八九，止用银一百五拾万，不扰民、不侈壮丽”，真是无耻之尤。　　http://dingyue.ws.126.net/hwLnyY5lnQcOMKyqEF6pZ8k1atxQE8PdyxHwBWCDZN1Kk1555254285301.jpg　　魏公公哪怕在财政上也没有一丁点贡献　　因为万历、天启的极大浪费，以及确有部分内帑支持辽东军事，到崇祯初年内帑已经没钱了，靠抄阉党的家才抄来一笔，支撑了一阵。内帑的空虚与东林没有任何关系，只与皇帝的浪费和太监、阉党的贪墨有关。　　至此，大司马已经把现代阉党捏造的关于“东林导致明朝国库空虚”的一系列谣言全部澄清。明朝国库空虚，主要是朱元璋的祖制导致的，表现到具体的人身上，则首先是朱家宗室的功劳，其次是万历、天启的浪费，再次是浙党、阉党等贪官的挥霍，东林不但与这些无关，反而是要与这些黑恶势力坚决都在，改善明朝财政状况的呢！http://dy.163.com/v2/article/detail/ECOQEJPU05431X6M.html</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>本世纪最无耻谣言：东林党抗拒商税导致明朝灭亡｜文史宴zt</span><br>
<span>　　在现代阉党捏造的关于东林的一系列谣言中，“东林抗拒商税导致明朝灭亡”是影响最大的一个。因为一般读者对政治史可能还有一定了解，对于古代税收的种类和细节则难以弄清楚，所以特别容易被带节奏。大司马在此整体上谈一谈晚明的财政状况，从而把现代阉党关于“东林抗税”的谣言全部粉碎。　　http://dingyue.ws.126.net/bJzH6aTa3vaER9UdAKqV6GDbPqYQM61x4UdNVlbhGd=6h1555254285293.jpg　　“东林党抗拒商税让明朝没钱，只能摊派农民，从而激起农民起义，导致明朝灭亡”，是本世纪影响最大也最无耻的谣言，到今天甚至在现代阉党的主导下成为了主流舆论，现在大司马就要把这个谣言批得体无完肤。　　明朝灭亡确实与政府缺钱有关，但这个问题牵涉的因素很多，跟东林没有一毛线关系。下面大司马就这把这个大题目拆成以下几个问题来逐一分析：明朝为什么会缺钱？缺钱了应该怎么办？万历收矿税究竟是在干什么？东林在财政上干了些什么？　　明朝为什么会缺钱？　　1　　明朝缺钱的原因其实既简单也复杂，简单是因为其根源都是朱元璋订立的明朝祖制的愚蠢和恶毒，复杂是明朝祖制的恶毒体现在多个方面。不过现代阉党不告诉你这些，而是造谣全部推到东林头上，扭曲你的史观。　　明朝缺钱的第一个原因是朱元璋滥发纸币。　　虽然宋元发纸币时都有滥发的情况，但那是因为发行时的腐败，准备金宋元朝廷还是设了的，元朝为了稳定币值还进行相当的了补救措施，但到了朱元璋、朱棣这里，发行纸币完全不设准备金，然后禁止民间流通金银，只准用纸币，否则判刑，等于直接向民间抢钱。　　久而久之纸币的名声彻底臭掉，随着美洲白银的涌入民间用白银流通，官方严刑峻法也无法让民间使用手纸一般的纸币，导致明朝后期无法使用灵活的金融手段来缓解国库的不足（当然这种手段肯定也会掠夺百姓，但比粗暴的摊派三饷还是要好些），比唐宋是极大的倒退。　　http://dingyue.ws.126.net/ROxGHKcBKfK4fS1nlVxxWiisEE3t4olJLFjUnS5qagBbh1555254285295.jpg　　手纸都不如的大明宝钞　　第二个原因是朱棣迁都北京。　　朱棣迁都北京并不是为了巩固国防，单纯是在南京杀人太多担心人心不服和过不惯南方的生活而已，迁都北京以后，凋敝的北方无法供养庞大的皇室成员、政府机构和为了所谓的“天子守国门”而大量增加的军队，要从江南漕运大量物资，造成巨大的浪费，如果没有这一出，明朝的国库又会缓解不少。　　多说一句，迁都北京并没有巩固国防，反而因为北京一下子多了这么多人，补给压力大增，导致明朝放弃了原来补给尚能维持的原元上都的开平卫和辽东的大宁卫，使辽东的朵颜三卫失去控制。朱棣迁都迁得国土大幅缩水，果然是“雄才大略”。　　http://dingyue.ws.126.net/NS=mOfqXt4rBEVods2m3mgOcFj82DVaB8QxhezxADmr311555254285296compressflag.jpg　　朱棣迁都迁得失地千里，果然“雄才大略”　　第三个原因也是最重要的原因，就是藩王和勋贵吃的和抢的钱太多。　　朱元璋建国伊始，就以一种乞丐护食的心态善待朱家人，对文官是“贪污零容忍”，对宗室是供养之唯恐不足，还分封出去给他们统治地方的实权，而且每多出一个朱家子孙，国家就多给一份待遇，不像汉唐那样皇帝五服之外的宗室国家不再理会。　　朱棣篡位以后，继续保持对宗室的优待，但是剥夺了其实权，而且一直到明宣宗时代，不自信的僭主们给宗室加了很多限制，宗室基本上啥都不能干，只能窝在家里像种猪一样下种骗国家待遇。宋代宗室制度虽然也有明代的问题，但是一来被靖康之难洗过一次，人数大大减少，二来南宋对宗室开放了仕途，很多宗室好歹不是吃干饭了。　　明代给宗室的官方待遇，是按年发禄米，以及发给宗室田地，让他们自行收租。　　到万历年间，根据徐光启的计算，宗室在籍（可以吃国家待遇）的共计十三万人，其中还活着的有八万人，地方每年供养朱家宗室的禄米（852万石）是缴纳给朝廷的（400万石）两倍，有些地方一年收入的禄米全部用来养宗室都还不够。根据万明《明代<万历会计录>整理与研究》，万历初年全国财政支出为1854万多两，其中宗藩俸禄551万多两，占29.76%。要知道，万历三大征的军费加起来也不过一千多万，停发宗室两年禄米就挣回来了，要是没有宗室俸禄，万历在位48年，可以打24次三大征，又怎么会打建州女真的军费都捉襟见肘呢？　　除了禄米，还有赐田。明朝皇帝对文武官员抠门得很，对宗室倒是舍得赏赐，每次赏赐都是几千顷起，再加上宗室们自己运用权力兼并的土地，其规模十分吓人。像万历之弟潞王有田四万顷，万历想要给儿子福王也挣四万顷，因官员强烈反对，最终仍配给近二万顷，蜀王朱至澍在四川有庄园三百多个，每天用一个庄园来供养自己。这其中皇帝赐田的产出由国家代收，并不全归宗室，但宗室自行兼并的田地上就随他们怎么来了，这些田地的收入也相当可观，是一笔大钱了。　　在禄米和赐田之外，宗室们还凭借身份带来的特权经营商业，是欺行霸市的垄断性经营，挤垮民营店铺，“贵戚铺行，与民争利”成为万历年间导致京师民穷财尽的两害之一。　　以上几项合起来，说的朱家宗藩吃掉了天下财富的一半也不为过。在藩王之外，明朝的勋贵、外戚也有类似的待遇，只不过大致比藩王小一号而已。无论藩王、勋贵还是外戚，都属于皇权集团的一员，明王朝对官员唯恐不薄，对小民唯恐不恶，对这些“自己人”却唯恐不厚，任由天下糜烂，也要保证他们醉生梦死。　　http://dingyue.ws.126.net/yNLu4Gb=ooTQxJ3sTz4L5mz3DeRybR7KuvYIK2dVLc3jB1555254285296.jpg　　明朝藩王分封图　　这些宗藩虽无军政实权，但在皇帝的庇护下仍足以对治下百姓无法无天，无恶不作，藩王多的地方有如人间地狱，也是明末农民起义的重灾区。所以但凡有点节操的士大夫无不对这些宗藩、勋戚深恶痛绝，这些人多数成了东林，而为了迎合皇帝，甘为宗藩、勋戚保驾护航的则多数成了阉党。　　第四个原因是万历的浪费。　　宗室、藩王固然是吃了帝国很大一部分钱粮，但万历身为皇帝，又是一个贪图享受的皇帝，岂能过得比藩王还差？按明朝制度，万历每年有金花银100万两，在发武官月俸之外可用于皇帝赏赐，万历六年又逼户部增加20万两，此外，从正德年间起，皇帝带头搞土地兼并，皇庄扩充到三万顷，万历时皇庄又想南方急剧扩张，皇庄的产出全供皇帝挥霍，但这两项收入远远不够万历挥霍。　　万历光是饮食、买珠宝日用等方面，每年就要用银几十万两，此外还经常向州郡索要布料、瓷器等特产，每次价值过百万两，而皇亲婚嫁和皇家典礼用的钱更是骇人听闻，万历二十八年（1600）工科都给事中王德完上疏说：</span><br>
<span>　　近岁宁夏用兵，费百八十余万；朝鲜之役，七百八十余万；播州之役，二百余万。今皇长子及诸王子册封、冠婚至九百三十四万，而袍服之费复二百七十余万，冗费如此，国何以支？</span><br>
<span>　　万历的弟弟潞王、妹妹瑞安公主、儿子福王等皇亲的典礼、嫁娶前后费银九百多万两，这些全要国库出钱，而万历三大征的总军费也就一千一百多万两而已，而万历居然借口三大征缺钱，派矿税太监去民间抢劫，简直是丧心病狂。　　万历派矿税太监抢钱的另一个借口是重修三大殿，但就在万历派矿税太监疯狂抢劫民财的时候，仍然向湖广、贵州、四川摊派木料合计银930万两，此外万历修自己的陵墓还花费八百万两，其他大小土木工程数不胜数。可见所谓矿税太监“筹措三大征军费”、“重修三大殿”等冠冕堂皇的借口完全站不住脚，派出去就是为了抢钱让自己挥霍的。　　http://dingyue.ws.126.net/8P0nJL0Vg=yi4ueepH7tfYtz3bUz9kfMWiui0BAmBhbsY1555254285297compressflag.jpg　　出土的万历头骨实际上嘴歪眼斜，比这画像丑多了　　至于有些人津津乐道的“万历三大征用的全是内帑，所以万历敛财是为了国事”是对史料理解有误。《明史·陈增传》中是有这么一段：</span><br>
<span>　　至二十年，宁夏用兵，费帑金二百余万。其冬，朝鲜用兵，首尾八年，费帑金七百余万。二十七年，播州用兵，又费帑金二三百万。三大征踵接，国用大匮。</span><br>
<span>　　这里的“帑金”被直接理解为内帑，但实际上这个词只是泛指花了这么多钱，并不单独指内帑。万历三大征主要用的还是国库的钱，期间国库不足时，万历确实从内库里拿了些银子出来，但是一来他之前违例从国库拿了不少钱进内库，如万历八年拿15万，九年拿20万，十年拿30万，这不过是还回来；二来国库正是因为万历给皇亲嫁娶和大兴土木才空虚的，他退点回去也不过是杯水车薪而已，这根本不能为他派矿税太监除去抢钱洗白。　　最后一个原因才轮到文官贪污（武官也贪，但能贪的部分较少），但这也跟朱元璋的祖制有关。　　朱元璋对“自己人”唯恐亏待，对文官却唯恐优待，给他们定维持生活都困难的工资，等于是逼人贪污，然后再用严刑峻法等着，也不知道是为了澄清吏治还是为了满足施虐的快感。等到朱元璋一死，文官的贪污剧烈反弹不可遏制了，不过跟朱家宗室霸占的财富相比，文官贪的这点又不算什么了。　　万历朝的贪官是很多的，很多阁臣更是大贪巨贪，像申时行在与蒙古的榷场贸易中大肆受贿；赵志皋受贿那是一千两起；张位把实缺拿出来拍卖；沈一贯光楚宗案就受贿黄金一千两，白银一万两，从税监受贿被发现的就有三万两，其他的小宗受贿不计其数；朱赓有家产八百万两，大部分是受贿所得，把家乡山阴的良田全部兼并，有奴仆几千人；有的阁臣如王锡爵虽不算贪，但是家里也是巨富，田地超过万顷，奴仆超过千人。　　http://dingyue.ws.126.net/h9hszsy0NWCi1JxixeHG=kt9auVTlUYW1Ogdf1jUH3fRG1555254285297.jpg　　沈一贯那是大贪巨贪　　如果你看过大司马写的《“明亡于万历”——皇帝家事导致明朝灭亡》一文，就可以知道，赵志皋、张位、沈一贯、朱赓之流乃至于王锡爵，正是正直士大夫和东林前身斗争的对象，这些人才是现代阉党栽到东林头上的“逃避商税的江南富商集团”，而他们又可以说是阉党的祖宗，现代阉党逮着自己祖宗大骂特骂，真是忤逆不孝啊。东林赵南星、高攀龙、朱国祯等人反而是主张收他们的税的，下面会详谈。　　另外，东林绝大部分家里既不富裕，也是清官，与所谓“江南富商集团”完全不搭界。这个问题大司马在《东林党到底是些什么人，究竟代表谁的利益？》一文中已经分析得很详细了，若有疑问可看此文。　　对于明朝缺钱的这几个原因，第一、二条的解决办法是把朱元璋、朱棣从坟里挖出来鞭尸；第三条的解决办法是把这些宗藩抄家灭门，剁成十八段，炖成福禄汤；第四条的解决办法是把潞王阉了当太监，潞安公主充作军妓，万历自己出家当和尚，第五条的解决办法是整顿吏治，也就是东林在京察中一直在干的事。　　然而前四条万历不肯干，第五条还要阻止东林干，国库的空虚当然就会愈演愈烈。万历不愿意亏待自己人，却很愿意去民间抢劫，而且抢来的钱收进内库而不是国库，反正只要自己爽了就行，国事怎么样万历是不太介意的。　　矿税太监与抗税运动的真相　　2　　先要澄清一个误解，明朝在矿税太监之前有没有商税？答案是有的，不是没有。从明宣宗时代开始，随着经济的发展，明朝在河西务、临清、九江、浒墅关、淮安、扬州、杭州等商旅来往要津之地设立多座钞关，收取过往商人的商税。　　那么商税的税额是不是比较低呢？确实不算高，相对明朝中后期商业发展的情况来说，商税名义上的税额不高，每年收的商税只有田赋的十分之一，但是这没有包含胥吏的盘剥在内。而且，明朝收商税低绝不是什么皇帝仁慈，“藏富于民”，而是朱元璋鄙视商业，有意把商业打击到只剩下极小的规模，这样商业总产值都没几个，商税的收入当然就不放在朱元璋的眼里，另外也要表达朝廷“重农抑商”的思想，自然就定的比较低，哪知道子孙后代怠政玩乐，没能继承遗志把社会控制在低发展水平状态，让经济文化发展起来了，对朱元璋而言这简直是一帮不肖子孙。　　虽然如此，要加一点商税来充实国库也不是完全不可行。但是加税的前提，一是税额要协商，不能说你要收多少就收多少，二是收了税你就要保护我，不能说收完税还动不动没收财产。就算古代秦制帝国达不到这种正常要求，只要皇帝不丧心病狂，颁布一个大家能接受的固定的税额，也不至于造成多么大的灾难。　　但是万历的玩法，却是杀鸡取卵、竭泽而渔，甚至是无差别抢劫。万历二十四年六月，万历帝派出太监“开矿”，十月，派出太监“收税”。　　开矿增加收入的做法，朱元璋和成化、嘉靖时都短暂搞过，但发现里面情弊太多，很快就终止了。万历当然知道这些，但他的意图不是真开矿，就是抢钱，太监们既没有技术也没有意愿真正找矿，一到地方就开始抢劫。　　其具体办法是指定一个地方有矿，挖一下发现没有，就说周边居民盗矿，勒令赔偿；或者说富人住宅地下有矿，带人直接入室抢劫，甚至趁机杀人、强奸；又或者指定富户、地方政府开矿，要求到期交多少钱上来，交不上来由富户或地方政府赔偿。这样一来各地流氓纷纷上书说我们这有矿，请太监来开矿，等太监到了就跟太监勾结在一起危害乡里。这些情况一早被地方官举报，万历全都知道，不过只要太监们给他钱，他就装作不知道。　　收税则名义上是收特产税，如两淮收盐税，成都收盐茶税，广东收珠税，但实际上也是抢钱。首先是税关密布，长江下游一天的行程内竟有七八个关卡征税，商人根本回不了本，这还是合法操作，还有非法操作：很多流氓趁此机会投靠太监，把路过商人的货物和本钱全部没收，甚至在农村设立土商税，连农民之间日用品的买卖也收高税，实质就是抢劫，而且还随意杀人，激起大量民变。这些同样被地方官举报，万历也都知道，但因为有钱拿，依然包庇太监。　　当地方官举报太监抢劫时，万历不闻不问；但是当太监诬告地方官阻挠开矿、征税时，万历就立即把地方官员下狱、罢官、降职、夺俸，对太监和地方官员可谓敌我分明。　　万历这么做，实质上就是学习中晚唐皇帝的故智，搞一个听话的太监“影子朝廷”，取代不那么听话的科举官僚朝廷，在抢钱的同时也在加强皇权。所以他当然不会理会地方官员的举报，不但这些举报不理会，连朝政也大部分不理会，这样就可以让政府瘫痪，由皇帝的化身太监来替代科举官僚主导政治，皇帝就可以为所欲为。果然太监变本加厉的侵夺地方行政，陈增、鲁坤等太监都要求“便宜行事”，考评和管理地方官员，只因这些太监太不成器，像陈增吞没税银被李三才揭发引起万历反感（但是征税依旧），此事才无疾而终。　　http://dingyue.ws.126.net/H0nWaPjtNr=NwO0Jdo43bJvfUW0bO4RdT4dXPlY6HcOw91555254285297.jpg　　矿税太监们可牛了　　文官虽然也贪，但好歹内部有一套根据级别该贪多少的潜规则，且文官之中也有不少清官，太监的贪是没有底的，而且有皇帝站台，连地方官员都无法制约，寻常贫民富民更是太监想怎么蹂躏就怎么蹂躏。按樊树志先生的估算，矿税太监从万历二十五年到万历三十四年，从民间搜刮白银可能超过五千万两，只把其中大约十分之一569万两交给万历。　　与此同时，因为矿税太监造成商业萎缩、民生凋敝，国库的正税却不增反减，从万历三十年开始，后面五年国库的正税收入都不及万历三十年，支出却不会因为税收减少而减少，于是国库连年亏空，表格如下：　　http://dingyue.ws.126.net/NAs7lsgZzD685zRSBvHUZ7oabIij4Vc0O6VDBSZZiWOHk1555254285299.jpg　　万历三十年以后国库亏空表　　摘自樊树志《朝廷与党争》　　万历的内库虽然是得了点钱，但是国库空了，而且搜刮来的钱大头被太监吃了，就算万历是想用矿税太监来增加国用，也是彻彻底底的失败了，百姓徒然受了十年非人的折磨。何况万历搜刮来的这点钱也没有用于国用，既没有用于三大征也没有用于修复三大殿，而是大部分送给了就藩的福王朱常洵，以作为不能立他为太子的报偿。《明史·福恭王常洵传》载：</span><br>
<span>　　先是，海内全盛，帝所遣税使、矿使遍天下，月有进奉，明珠异宝文毳锦绮山积，他搜括赢羡亿万计。至是多以资常洵。</span><br>
<span>　　难怪凤阳巡抚李三才要上疏大骂万历：</span><br>
<span>　　皇上爱珠玉，人亦爱温饱；皇上爱万世，人亦恋妻孥。奈何皇上欲黄金高于北斗，而不使百姓有糠粃升斗之储？皇上欲为子孙千万年，而不使百姓有一朝一夕？</span><br>
<span>　　如今那些洗万历的明粉，你要是穿越回去，你以为你能做万历，还是做太监？你大概率是被刻剥磬净、乃至被肆意杀害的平民的一员。“万历皇帝面对被文官偷盗一空的国库，为了抵御外侮，不得已才派出矿税太监收税，就算不小心扰了民，也是可以理解的”，这种无耻的蠢话以后最好不要再说了。　　“东林代表江南富商集团抗拒商税，导致税收收不上来，让明朝最终亡国，还不如魏公公”，同样是无耻的谣言。万历的矿税太监可不是只针对江南，而是遍布全国，也不是只针对富人，而是针对全民，没什么地方跑得了，也没有什么人跑得了。　　据樊树志先生统计，就开矿太监而言，昌平有王忠，北直隶有王虎，昌黎有田进，河南有鲁坤，山东有陈增，山西有张忠，南直隶有郝隆、刘朝用，湖广有陈奉，浙江有曹金、刘忠，陕西有赵鉴、赵钦，四川有丘乘云，辽东有高淮，广东有李敬，广西有沈永寿，江西有潘相，福建有高寀，云南有杨荣。收税太监则除了上面一些开矿太监兼职的之外，还有仪真的暨禄、浙江的刘成、广州的李凤、临清的马堂、苏杭的孙隆、山西的孙朝、陕西的梁永、湖口的李道、卢沟桥的张晔等。　　这群太监代表万历皇帝肆虐天下，搞的全社会民穷财尽、十室九空，有如地狱，自然就激起无数民变，举其大者，就有“高淮激变辽东，梁永激变陕西，陈凤激变江夏，李凤激变新会，孙隆激变苏州，杨荣激变云南，刘成激变常镇，潘相激变江西”（语出谷应泰《明史纪事本末·矿税之弊》），此外李道在湖口，马堂在临清，王虎在香河，王朝在门头沟，高寀在福州也激起规模不等的民变或抗议。　　对于这些皇帝人为制造的灾难，许多东林人士或正直士大夫挺身而出，与市民站在一起对抗阉党。据王天有先生统计，有李三才在山东，余懋衡、满朝荐在陕西，东林何栋如在湖广，东林周顺昌在福建，要么用计谋对付了矿税太监，要么支持市民起义求生，深得市民爱戴，有些人被捕甚至激起了新的民变。　　而浙党等东林的对立面则跪舔皇帝，回护太监，如浙党老祖宗沈一贯给万历开开脱；浙党湖广巡抚支大可、赵可怀纵容太监，支大可辕门被烧，赵可怀在民变中被活活打死；退休阁老申时行在苏州民变中庇护孙隆逃得性命；日后的阉党李思诚、吕纯如在福建为高寀站台等等。　　万历三十年，万历帝曾经重病将死，他对矿税太监的作恶心知肚明，临死觉得爽够了，为了给儿孙收买民心，下令取消矿税。不过很不幸第二天他奇迹般的活过来了，第一件事就是去内阁追回取消矿税的诏书，不让发下去，沈一贯僵持了一小会就把诏书缴了回去，连正直的太监田义都看不过去，吐他一脸口水说你再坚持一会，把诏书发下去矿税就取消了。这样的做派，沈一贯及其浙党名声狼藉也就完全可以理解了。　　http://dingyue.ws.126.net/hHvctHBNaa2NfKwQR6JHSJdFn3BA1MW77rQeSjUipZIbJ1555254285301.jpg　　田义墓　　沈一贯连正直点的太监都不如　　而东林则因为抵抗矿税，得到了市民阶层的爱戴，日后阉党掀起“六君子之狱”、“七君子之狱”时，各地市民成千上万的聚集起来保护蒙冤入狱的东林诸君子，最后还是在东林人士的劝说之下才没有酿成民变。　　从万历到天启，包括皇帝、后妃、外戚、太监、宗藩在内的皇权集团对社会的残害日甚一日，江南因为有东林为百姓仗义执言，人民尚勉强能够自存，也就不至于起来造反，东林即使被捕也避免激化官民矛盾，其作为实质上是在维护明朝。　　然而明朝皇帝和太监并不领情，对东林持续残害。他们不能明白的是，打击中间派就是召唤极端派，在没有东林的大西北，明朝皇帝最终召唤出了李自成、张献忠，把整个社会拖入修罗地狱。如果说李自成、张献忠是贼，那么明朝皇帝就是天下之剧贼，是“亡天下”的罪魁祸首。　　后来矿税之祸稍缓，是因为万历三十三年夏至日，内阁辅臣沈鲤跟太监陈矩闲聊，忽悠陈矩说开矿会凿破名山大川，怀了大明朝的风水，万历害怕龙脉受损，这才召回开矿太监，但收税太监照旧肆虐；到当年年底，又因为天象示警，万历内心不安，才对税监作了一些限制，但是税监一直存在，直到万历死掉才由其子明光宗朱常洛以万历遗诏的名义废除。可见在万历心中，老百姓没有一丝一毫的地位，好在他还相信有个老天爷，还不至于“和尚打伞，无法无天”，老天爷勉强能让他少做一点恶，但收他却收得太晚了。　　东林反对收商税吗？　　3　　至于说东林反对收商税，那是现代阉党凭空捏造的彻头彻尾的谣言。他们用“东林反对矿税”来等同于“东林反对商税”，利用大家对两者的不了解，混淆是非，捏造谣言，用心与手法下作至极，下面大司马要彻底澄清这个问题。　　万历派出的矿税太监不是正常的收税，而是无差别的抢劫，对于这种绝子绝孙的恶行东林党人要反对，但是对于正常的商税，东林不但不反对，而且主张加收，虽然在秦制帝国加税一定演变成盘剥，加商税并不是东林的光明面，但既然太监们诱导大家说加税就是好来就是好，这里还是有必要根据史实分说一下。另外东林对以浙党为首的所谓“江南富商集团”的土地兼并和逃税也持反对态度。　　东林和东林前身其实是一直想为朝廷增加些财政收入来办事的，这些王天有先生有非常详细的统计。像王国曾经清查勋贵成国公朱允祯占田，周嘉谟弹劾勋贵黔国公沐昌祚占田，余懋衡弹劾太监梁永占田，叶向高等大批东林反对万历爱子福王朱常洵占田。　　优先对付吃掉明朝财富的大头宗藩和勋戚、太监，而不是只盯着文官那点贪污、商人那点商税，这才是抓住了重点，现代阉党是不会告诉你这一点的。不过这需要勇气，像浙党为了禄位就是万万不敢的。　　对于文官的贪污，东林和东林前身已经通过自己主导的历次“京察”，严惩不贷。对于跟官场有千丝万缕联系的缙绅，东林也要求他们遵纪守法，按规定纳税，王天有先生照样有统计，像赵南星抨击一些退休官员回乡后侵害百姓，甚至陷害阻止他们的官员；李应升谈到摊派粮役只还得中产阶层倾家荡产，富家巨室可以通过行贿躲掉，当过官的乡绅更是没人敢去摊派给他们；高攀龙主张差役应该由“上富户（即所谓“江南富商集团”）主办，次富户贴钱，不及下富户”，保护中产，限制特权阶层。　　有机会时，东林还会将主张付诸实施，如东林朱国祯曾经说动浙江按察使马从聘让治下缙绅只享受朝廷规定的优待（个人和家庭免役，部分收入免税），在规定以外的权益全部取消，该从事差役的从事差役，该交税的交税，受到贫富百姓的拥戴，但浙党为首的“江南富商集团”对朱国祯“切齿大哗”，准备烧他房子甚至把他杀掉，朱国祯因为百姓的保护才幸免于难。　　“因为东林抗拒矿税，万历只好向民间加派辽饷，导致农民活不下去，民变四起，明朝灭亡”，同样是一句混账话。前面已经分析了，矿税太监搞得民穷财尽，从民间搜刮了5000万两以上的白银，但大头被太监吃了，万历自己其实只蠢蠢的拿到500多万，就这也没有用于国事，而是大部分送给了福王，在此之外万历的各项浪费加起来不下几千万，张居正给国库攒下的老底早早败光，国库每年的新收入也是入不敷出，但仗还得打，因此万历在把社会残害到凋敝无极之时，从万历四十六年开始，又在户部尚书李汝华（不是东林）和浙党姚宗文等人的建议下丧心病狂的向农民加派“辽饷”，到万历四十八年，每年辽饷总额达到银520万两。　　天启元年到天启四年初是东林“众正盈朝”的时段，东林在叶向高的主持下，主导了一系列财政改革。首先是减免了北直隶和登莱等地的“辽饷”田赋53万两，而阉党得势以后的天启六年、七年则在本年辽饷之外，提前征收下一年的三成辽饷，东林和阉党是谁在残害农民，制造李自成、张献忠，不言而喻。　　户部尚书东林汪应蛟又在“杂项”上想办法，每年为明朝增加收入几十万两到一百多万两不等，杂项中针对官员、商人和乡绅的至少包括“优免丁粮”（从士绅免税的那部分田地中收钱）、“马夫祇候”（给地方官服务的马夫的工资上交一部分）、“督抚军饷、巡按公费”（中央官员到地方办差，供其使用的经费）、“房产税契”（房产交易税）、“典铺酌分”（向当铺征税）等项；在钞关方面，也增设钞关，增收少量商税。　　在地方上，则有两广总督东林何士晋“增设关厂额税”（向市集、钞关等增税，即增加商税），结果阉党得势后，以“商人困苦”为名给何士晋定罪，把商税上的加派又改为加派到田赋之中，由农民买单。到天启七年，阉党陕西巡按庄谦还免了陕西的商税，崇祯年间被反阉党的官员姜兆张严厉批判。在这些史实面前，还有谁有脸说东林“保护商人，戕害农民”？　　http://dingyue.ws.126.net/gK3Ea6cc7h3mogqWv=Gf2UHW9mqbQ7945RSIJ=lglspCT1555254285301.jpg　　东林叶向高为朝廷增加收入　　到崇祯年间，又有东林曹于汴、解学龙、沈惟炳、蒋允仪、陈良巡等，以及一些中立派官员毕自严、杨鹤等，主张增加钞关商税，增收杂税（包含澳门增设商税、浙江福建广东出海船只收税、恢复何士晋的广东南雄太平桥商税、恢复福建木税和山东泰山稥税，增收牙税即中介税，行商之外坐贾也收税）等，从商人手上收钱，减少农民负担。而现代阉党居然炮制出“东林为了走私避税，恢复海禁”的神论，且不给任何史料证明，居然就这样轻易带了节奏，一般历史爱好者的观点辨析水平确实需要提高啊。　　我要再强调一遍，加收商税并不是东林的光明面，商人增加了经营成本，最终还是转嫁到农民头上，列这些史实只是为了批判现代阉党的神论而已。真要改善明朝的财政状况，最便捷的方法还是从宗藩和勋贵下手。说句玩笑话，天启、崇祯这两兄弟要真是“雄才大略”，就应该自己把自己灭族，把那些朱家王爷、公爷全部抄家灭门，剁成十八段，炖成福禄汤，籍没的家产别说应付民变和满洲了，就算直接工业化的钱只怕都有了，反正他们不剁，李自成、张献忠也会来剁。　　还有一个谣言，“东林抗拒商税和海税导致崇祯没钱，自己富得流油，崇祯要他们捐款给空虚的国库，他们却百般逃避，逼得崇祯只能上吊”，现在也破解一下。崇祯初年重用东林是为了清算势力庞大的阉党，并不是喜欢东林，而只是权宜之计，所以东林主政只有一年多，就被阉党余孽温体仁翻盘，之后崇祯朝中的东林、复社官员只是个别存在，并不能形成势力，而且除钱谦益等极少数人之外，东林家庭既不富裕，为官也很清廉，故而捐不出什么银子，反而那些有银子皇亲国戚，以及大贪官如阉党余孽陈演，非东林的魏藻德等，才是抗捐的主力，日后李自成、刘宗敏打进北京，拷问出的巨量金银也是这些皇亲国戚和非东林的贪官的家产，跟东林、复社没什么关系。　　http://dingyue.ws.126.net/GCXfgdTTIsKU5py5Wt6RJ08sN5hOtcg0SfFcZrooKTH7j1555254285301.jpg　　有巨额贪赃的陈演、魏藻德之流跟东林无关　　那么传说中魏公公那“神一般的理财能力”又是怎么回事呢？魏公公的理财措施里面，针对商人的只有“增收盐课”一条，其他的则有铸造劣质铜钱抢夺民财、诬告官员贪污没收家产、抢劫地方府库的银子等没下限的玩法，既破坏国家财政，又加重百姓负担。搜刮来的钱则都为天启修三大殿去了。《熹宗实录》载：</span><br>
<span>　　三殿大工开工，自天启五年二月二十三日起，至七年八月初二日报竣，总筭钱粮给与领状者共五百七十八万八千一百三十五两。</span><br>
<span>　　到十月份工程结束时又多花了一百万两，天启修三大殿共耗银近七百万两，居然在诏书中扯淡说“皇极殿工已八九，止用银一百五拾万，不扰民、不侈壮丽”，真是无耻之尤。　　http://dingyue.ws.126.net/hwLnyY5lnQcOMKyqEF6pZ8k1atxQE8PdyxHwBWCDZN1Kk1555254285301.jpg　　魏公公哪怕在财政上也没有一丁点贡献　　因为万历、天启的极大浪费，以及确有部分内帑支持辽东军事，到崇祯初年内帑已经没钱了，靠抄阉党的家才抄来一笔，支撑了一阵。内帑的空虚与东林没有任何关系，只与皇帝的浪费和太监、阉党的贪墨有关。　　至此，大司马已经把现代阉党捏造的关于“东林导致明朝国库空虚”的一系列谣言全部澄清。明朝国库空虚，主要是朱元璋的祖制导致的，表现到具体的人身上，则首先是朱家宗室的功劳，其次是万历、天启的浪费，再次是浙党、阉党等贪官的挥霍，东林不但与这些无关，反而是要与这些黑恶势力坚决都在，改善明朝财政状况的呢！http://dy.163.com/v2/article/detail/ECOQEJPU05431X6M.html</span><br>
</p><p><b>wcqun: </b><br>
<span>网易的文章，不看也吧</span><br>
</p><p><b>ysasz: </b><br>
<span>输就是菜，菜就是原罪。众正盈朝搞到国破家亡，皇帝上吊，还扯什么鸡巴犊子</span><br>
</p><p><b>mu1: </b><br>
<span>天天给东林党翻案的烦不烦，他们还能跨时空给你发银子？</span><br>
</p><p><b>星邪的神蚀: </b><br>
<span>国都亡了还这党那党互相甩锅</span><br>
</p><p><b>①СTAГЭ1: </b><br>
<span>mu1 发表于 2019-6-29 22:31</span><br>
<span>天天给东林党翻案的烦不烦，他们还能跨时空给你发银子？</span><br>
<span>网易养的御用文人给东林洗白自然有他的用意</span><br>
<span>提称赞东林的鸟货们一贯的台词就是言论自由，限制皇权等，有什么需求自然懂</span><br>
</p><p><b>eaglet_loki: </b><br>
<span>开局就现代阉党……不看也罢</span><br>
</p><p><b>mu1: </b><br>
<span>①СTAГЭ1 发表于 2019-6-29 22:34</span><br>
<span>网易养的御用文人给东林洗白自然有他的用意</span><br>
<span>提称赞东林的鸟货们一贯的台词就是言论自由，限制皇权等，有 ...</span><br>
<span>那个恨国汉奸集中地啊，难怪</span><br>
</p><p><b>羽弓织铁: </b><br>
<span>mu1 发表于 2019-6-29 22:31</span><br>
<span>天天给东林党翻案的烦不烦，他们还能跨时空给你发银子？</span><br>
<span>不是给阉党翻案的在先？不过现在两边一个骂对面当代阉党，一个骂对面当代东林。果然一切历史都是当代史</span><br>
</p><p><b>以色列空军: </b><br>
<span>宁死不降钱谦益</span><br>
</p><p><b>superhomepig: </b><br>
<span>   满清一入关，税收的比明朝还狠，而且对抗税的直接砍头诛族，杀人如麻，结果反而国家税收状况奇好，养了几十万的八旗懒汉一样爽，你说明朝比满清还狠我是不信的，要不然也不至于后来反清复明了，大家发现赶跑一只狼，结果来了只老虎。</span><br>
</p><p><b>自古论坛多奇葩: </b><br>
<span>羽弓织铁 发表于 2019-6-29 22:43</span><br>
<span>不是给阉党翻案的在先？不过现在两边一个骂对面当代阉党，一个骂对面当代东林。果然一切历史都是当代史 ...</span><br>
<span>我觉得骂阉党是不对的。现在没有太监了，你骂阉党属于人生攻击，还是下三路那种，实在不体面。至于当代东林我觉得不是辱骂，东林党作为明朝有名的光提问题不解决问题，遇民清高，遇敌谄媚和现代某些文人就是一个模子刻出来的</span><br>
</p><p><b>セティ: </b><br>
<span> 本帖最后由 セティ 于 2019-6-29 22:55 编辑 </span><br>
<span>三百年前祖宗定的制度，导致了三百年后王朝的灭亡，如果从真是这样，这个制度战斗力太强了，这到底是黑还是粉啊。</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>mu1 发表于 2019-6-29 22:31</span><br>
<span>天天给东林党翻案的烦不烦，他们还能跨时空给你发银子？</span><br>
<span>那天天把锅扣给一个早就不存在的党派就很正常？</span><br>
<span>如果当年袁大头把炮党解散把孙大炮一干人等通通干掉，后来空一格接收了炮党部分资源但连炮党的名号都不再复用，你们骂蒋匪的时候也是连着炮党一起骂？</span><br>
</p><p><b>猫?魔铃: </b><br>
<span>这种事怎么能说起来，大家都知道古代有这么回事，自然会套一下当代，当代…………又是什么人在勾结什么呢？</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span>能鞭尸朱元璋的也就朱鲁晓夫.棣了 </span><br>
<span>位置没传他,一肚子的怨气... 也是有机会,有动机在造反之后鞭尸朱元璋的,怎么没搞?</span><br>
<span>进谒太庙顺便做了啊</span><br>
</p><p><b>阿酷怕苦: </b><br>
<span>我还以为有干货呢，比如说东林党到底家庭条件如何，结果通篇抒情，甩锅，就是不说东林党到底缴税占比多少？</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>mu1 发表于 2019-6-29 22:31</span><br>
<span>天天给东林党翻案的烦不烦，他们还能跨时空给你发银子？</span><br>
<span>那寻根溯源 你得问在当代编造东林党和阉党假历史的那些别有用心历史学家们想干什么了</span><br>
</p><p><b>龙手马弗: </b><br>
<span>以大明而至大清，有三大不解：</span><br>
<span>其一，大明藩王不解：</span><br>
<span>大明藩王无任何政治权利，擅离封地者即废为庶人，然家财万贯，身家巨富，良田不计其数。问：此者藩王，所依据者何？为何不惧本地官员见财起意，诬告罚没？</span><br>
<span>其二，内帑不解：</span><br>
<span>如楼主所言，万历嘉靖等帝贪欲极甚，矿监等等搜刮无数，然而所花费的例如重修三大殿等，为何又要从内帑付款？身为大明昏君，莫非修房子还要自己掏钱而不是走公款？即使不走公款，征发民夫，收集木材等等，为何不能循花石纲旧例？至崇祯帝而内帑一净，这钱都去哪里了？</span><br>
<span>其三，征税不解：</span><br>
<span>大明灭亡，是因为经济危机，收不上钱来，而大清则不同，能把钱收上来，人不变，为何士绅愿意纳大清的税款而不愿意交大明的税款？大明的人民为了不交税愿意造反，为何大清就乖乖当顺民？大明大清同样有海禁，为何独独大明因海禁而有倭寇，有走私，而大清的江浙商人则乖乖禁海不做生意？</span><br>
</p><p><b>①СTAГЭ1: </b><br>
<span> 本帖最后由 ①СTAГЭ1 于 2019-6-29 23:20 编辑 </span><br>
<span>晋商集团勾结清军走私</span><br>
<span>文人官僚抵制士绅征税</span><br>
<span>全国一起剥削北方百姓</span><br>
<span>明朝完蛋以后</span><br>
<span>晋商成为官办红顶珠</span><br>
<span>文人集团大清朝堂效力，更是出了剃发易服衍圣公这号人物</span><br>
<span>只有百姓还是惨的不行，到乾隆时候靠着吃引进的地瓜缓了一缓</span><br>
<span>所以你说现在有些人为什么要洗东林啊晋商啊，不是明摆着吗</span><br>
</p><p><b>尘世的忧伤: </b><br>
<span>看一半看吐了，受不了</span><br>
</p><p><b>yuuu: </b><br>
<span>早就说了，粉萌的都是假的皇汉</span><br>
<span>—— 来自 Hisense HLTE700T, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>幽远ghofar: </b><br>
<span>说得好，那么谁来统计一下东林魁首们在老家的田地数量，还他们一个清白呢？</span><br>
</p><p><b>ice327: </b><br>
<span>阿酷怕苦 发表于 2019-6-29 22:55</span><br>
<span>我还以为有干货呢，比如说东林党到底家庭条件如何，结果通篇抒情，甩锅，就是不说东林党到底缴税占比多少？ ...</span><br>
<span>抒情和甩锅不正是当年东林君子们整天忙的事么，你要求实际查数据肯定要被他们喷成是阉党的</span><br>
</p><p><b>halfwind: </b><br>
<span>当代东林党要结社了</span><br>
</p><p><b>①СTAГЭ1: </b><br>
<span>halfwind 发表于 2019-6-29 23:46</span><br>
<span>当代东林党要结社了</span><br>
<span>不是“要”结社</span><br>
<span>泰山会和西湖会前几年就有了，要干嘛不言而喻</span><br>
</p><p><b>yych0611: </b><br>
<span>说东林党不存在和说山西帮不存在有啥区别，难不成满清在辽东时候吃喝军械都是从天上变出来的嘛，洗地都不是这么洗的</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>这篇文章的水平没比阉党爱好者好到哪去</span><br>
</p><p><b>baka9: </b><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/318232714/answer/732371523</span><br>
<span>其实，清初如果真的按所谓的“天下田赋，悉照万历年间则例征收”，就凭顺治八年时区区290万余顷的地，你猜猜只能收到多少田赋？答案是《清世祖实录》顺治八年“合计天下正赋止八百七十五万余”。实录上这句话后面还跟了一句“而云南一省、需银九百余万”。呃~这就很尴尬了。真按照万历年间收，连云南一省的军饷都不够用的。所以实际顺治八年收了“方顺治八、九年间, 岁入额赋一千四百八十九万有奇”。比正赋多了快1倍。但是即便如此，“计岁出至一千五百七十三万四千有奇“。所以，依然是入不敷出，顺治十八年更遭遇了严重财政危机。因此整个顺治年间，就不要当bitch还想立牌坊了，这么入不敷出，只好辽饷还得收着，练饷也得复征，但光凭这个其实还不够。还得广开财路。“悉照万历年间则例征收”？？？说说而已，你别当真。</span><br>
<span>原来我有个回答提到了一部分</span><br>
<span>何崇祯和李自成都解决不了的财政问题，清朝却解决了?</span><br>
<span>我再补充2条很不要脸的手段：第一个，加重正赋。前面说过，顺治朝宣称是依万历年的办法收。实际上，顺治收正赋也比万历多，例如山东蓬莱县，原有田3808顷，万历每亩征银3分8厘。顺治朝呢，因为战乱灾荒等原因，很多地都抛荒了，实际耕地只有3312顷，少了近五百。但是，我大清这里就很忠实的执行依万历田亩数来了，把少的那五百顷田赋摊了下去，于是每亩征银就成了5分6厘。想一想顺治8年那区区290多万顷耕地对比万历十一年785.95万顷耕地，这每亩正赋不知要实际摊多少？</span><br>
<span>第二：扩大赋税折银征收。这个折银征收挺不要脸的，我们知道万历一条鞭法改革，要求赋税改折银，但是有明一代，折银实际也不过五百多万两，其余还是实物征收，但是顺治朝就扩大了折银比例，赋银年超过二千万两。百姓不得不拿粮食等物折银，而实际折银比例往往虚高，因此造成了物贱银贵的现象，再遭受一遍剥削。朝廷得到银子，因为银贵，则可以用银低价收购物资，从而节约开支。这其中又以漕粮改征折色为重，”顺治十八年, 江西米石四钱, 而槽折一两二钱, 三不完一“，民间一石米本来只值4钱银子，但是变成折色，却要折成一两二钱。怪不得清人自己就说“今国家无银, 天下亦无银, 而今年每粟六斗, 不能易银一钱… … 是国家未曾增赋, 而百姓一年若纳四五年之粮”正因为顺治到康熙平三藩时一直保持着对社会的横征暴敛，对社会生产的恢复造成了严重影响，直到康熙五十年，清朝的经济水准和耕地面积才恢复到万历年间水准。从入关到这个时间点，经济恢复之缓慢，在中国的历朝历代， 也是非常少见的。至于题主所谓百姓怎么没尽数饿死？ 你怎么知道没被饿死？自清军入关起，直到康熙十七年，中国人口经历了大幅度锐减，仅南方人口就损失了两千万~~~~这些并不都是被杀死的。。。。。</span><br>
</p><p><b>永真: </b><br>
<span>复旦不就是想当东林而不得的臭狗屎么？</span><br>
</p><p><b>nekkihs: </b><br>
<span>倒尼瑪的垃圾</span><br>
</p><p><b>十年家里蹲: </b><br>
<span> 本帖最后由 十年家里蹲 于 2019-6-30 06:31 编辑 </span><br>
<span>现代阉党：明亡于明末大活跃的东林。</span><br>
<span>现代东林：明亡于死了三百年的朱元璋。</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>昨天知乎又看了一个神论说元朝管理宽容，下面的自主权很大，明朝的建立实际是开了倒车。</span><br>
</p><p><b>如此而已: </b><br>
<span>mu1 发表于 2019-6-29 22:31</span><br>
<span>天天给东林党翻案的烦不烦，他们还能跨时空给你发银子？</span><br>
<span>这是作为文人的一点小倔强</span><br>
</p><p><b>louge19891020: </b><br>
<span>楼主帮东林洗地也就罢了，好歹自己写别倒垃圾啊</span><br>
</p><p><b>widder: </b><br>
<span>louge19891020 发表于 2019-6-30 07:43</span><br>
<span>楼主帮东林洗地也就罢了，好歹自己写别倒垃圾啊</span><br>
<span>写这个需要大量文献考据的，你觉得楼主拿的出来么</span><br>
<span>再看看整楼，基本都是秀屁股的，拿不出一点文献考据。</span><br>
</p><p><b>Sliverstrike: </b><br>
<span>widder 发表于 2019-6-30 08:26</span><br>
<span>写这个需要大量文献考据的，你觉得楼主拿的出来么</span><br>
<span>再看看整楼，基本都是秀屁股的，拿不出一点文献考据。 ...</span><br>
<span>魏藻德那帮人的德行好像谁不知道似的要考据啥呀…</span><br>
</p><p><b>シャル: </b><br>
<span>龙手马弗 发表于 2019-6-29 23:10</span><br>
<span>以大明而至大清，有三大不解：</span><br>
<span>其一，大明藩王不解：</span><br>
<span>大萌不敢大批量常态化杀头啊</span><br>
</p><p><b>哈桑: </b><br>
<span>nihilxp 发表于 2019-6-30 07:05</span><br>
<span>昨天知乎又看了一个神论说元朝管理宽容，下面的自主权很大，明朝的建立实际是开了倒车。 ...</span><br>
<span>这种troll也太低端了吧，光听你这描述我感觉看了都要得癌症了</span><br>
</p><p><b>qiandai: </b><br>
<span>傻屌文章，朝代灭亡怪两百年前的开国皇帝？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>羽弓织铁: </b><br>
<span>自古论坛多奇葩 发表于 2019-6-29 22:48</span><br>
<span>我觉得骂阉党是不对的。现在没有太监了，你骂阉党属于人生攻击，还是下三路那种，实在不体面。至于当代东 ...</span><br>
<span>阉党本来就不是太监为主啊，是以太监为中心的文官团体……</span><br>
</p><p><b>自古论坛多奇葩: </b><br>
<span>羽弓织铁 发表于 2019-6-30 09:45</span><br>
<span>阉党本来就不是太监为主啊，是以太监为中心的文官团体……</span><br>
<span>那问题来了，现在谁是太监？</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>哈桑 发表于 2019-6-30 09:13</span><br>
<span>这种troll也太低端了吧，光听你这描述我感觉看了都要得癌症了</span><br>
<span>”红茶魔术猫赞同了该回答</span><br>
<span>如果你活在元末，是一个士绅阶层的汉人南人的读书人，你会觉得过得很舒服。为什么？朱元璋总结元朝灭亡的原因，是“失之于宽”。元朝不是一个中央集权的大帝国，它是一个类似联邦制的这么一个帝国。元朝皇帝本质上还是库布里台大会上，被各派拥立的大汗，它没有汉化帝国的那种宗法上，“天地君亲师”中“君”的那种地位。事实上，自忽必烈死后，元廷内部就斗争不止，各种所谓“大根脚”的大贵族，在那里争夺朝廷实际控制权。南坡之变，两都之战，天历之变，一次闹得比一次激烈。要不是成吉思汗，忽必烈他们把周边所有游牧，渔猎民族都收拾了，威名太厉害了。大都，上都那帮“大根脚”的皇族贵族早就被新一轮蛮族给收拾了。</span><br>
<span>元朝对中原，江南实行的行中书省制，实际上就是包税人制，这很有些联邦制的意思了。行省对中书省（朝廷）只承担提供赋税，兵源（还怕汉人造反，一般不用汉人南人的兵）的义务，说白了，这就是个“联产承包责任制”：交足朝廷的，留足集体的，剩下全是自己的。士绅，宗教势力都变成包税地主，只管交税给中央，其他都自己说了算，等于是一种人身依附很轻的政治关系。</span><br>
<span>这，要是汉族士绅，过得那叫舒服：没有什么徭役，兵役；赋税以及火耗又多年不变（朝廷在那儿争权，哪有心思管财政上的事）；民众只要不到中书省直辖地，在其余是可以自由流动的。这舒服极了！“</span><br>
</p><p><b>crazyt: </b><br>
<span>qiandai 发表于 2019-6-30 09:15</span><br>
<span>傻屌文章，朝代灭亡怪两百年前的开国皇帝？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>朱八八还是有些责任的。士绅优待，低商业税，闭海，户籍制这些政策是不该长期持续的。朱标去世，应该直接立老四，结果因为得位不正，为了争正统遵从祖制，错过了改革时机。</span><br>
</p><p><b>春丽: </b><br>
<span>nihilxp 发表于 2019-6-30 09:58</span><br>
<span>”红茶魔术猫赞同了该回答</span><br>
<span>如果你活在元末，是一个士绅阶层的汉人南人的读书人，你会觉得过得很舒服。为 ...</span><br>
<span>众所周知，知乎人均士绅阶层。</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>每次看到历史帖子下面的回复都对泥潭985论坛是不是一个“985论坛”产生怀疑。</span><br>
<span>且不说东林党能不能被称为一个“党”，他们有没有明确的组织、领袖、主张，也不说崇祯是不是蠢，更不说明朝的财政制度是不是从设立初就有问题。光看文章就给作者扣帽子，难道在985里泥潭人就是这样对大学老师的？</span><br>
</p><p><b>自古论坛多奇葩: </b><br>
<span>正义の脚男 发表于 2019-6-30 10:38</span><br>
<span>每次看到历史帖子下面的回复都对泥潭985论坛是不是一个“985论坛”产生怀疑。</span><br>
<span>且不说东林党能不能被称为一 ...</span><br>
<span>没有质疑精神你上什么大学</span><br>
</p><p><b>sdnoc: </b><br>
<span>正义の脚男 发表于 2019-06-30 10:38:46</span><br>
<span>每次看到历史帖子下面的回复都对泥潭985论坛是不是一个“985论坛”产生怀疑。</span><br>
<span>且不说东林党能不能被称为一 ...什么！难道学校间不是这样的吗！</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>自古论坛多奇葩 发表于 2019-6-30 10:50</span><br>
<span>没有质疑精神你上什么大学</span><br>
<span>原来扣帽子就叫质疑精神啊，那你为什么不质疑东林党的说法？</span><br>
</p><p><b>TuzDoDez: </b><br>
<span>现代人跑去帮古人党争的，不是脑子有问题就是屁股有问题。</span><br>
<span>从皇帝到宗室到阉党到东林，或许其中有相对干净的个人，但绝对没有干净的团体。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1843174[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
