<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【报告翻译】对抗新冠病毒:为什么我们应当立刻行动</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【报告翻译】对抗新冠病毒:为什么我们应当立刻行动</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:20:45 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【报告翻译】对抗新冠病毒:为什么我们应当立刻行动[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1919234-1-1.html</link>
      <description>【报告翻译】对抗新冠病毒:为什么我们应当立刻行动&#13;
 本帖最后由 死蝴蝶 于 2020-3-16 17:46 编辑 

新冠病毒:为什么我们应当立刻行动作者 Tomas Pueyo翻译:死蝴蝶译者注:本报告翻译自托马斯·潘由 2020年3月11日发布在Medium上的报告 Coronavirus: Why You Must Act Now 本报告主要针对美国的医疗情况讨论 一切信息以原稿为准 本人不对其中任何数据的准确性负责 翻译匆忙 草率疏漏之处请多多包含
&#13;
当新冠病毒的事态如此严重的现在，也许现在很难立刻做出决定。很多人面临是否应当等待更多信息或者立刻决定的抉择。而后者更是面对该如何去做的困难。这里是本篇报告中将会解答的一些问题，我会尝试用图表，数据以及我自己建立的模型来尽量回答这一切。
&#13;
[*]你所在地会出现多少新冠病毒案例
&#13;
[*]当这些案例爆发后会怎么样
&#13;
[*]你该做什么
&#13;
[*]什么时候做
&#13;
当你阅读完这一报告后，这些是我希望你能够的得到的信息。
&#13;
新冠病毒正在威胁所有人，包括你。它的爆发是指数型的，开始缓慢，其后爆发型增长他的爆发时间在几天内，最多一或两周。当他爆发，你所在地的医疗系统会被挤兑，你的当地居民将很难被妥善对待过劳的医疗工作者会崩溃，一些会死亡他们将会面对选择拯救那些人的问题。能够防止这种社会性灾难发生的手段现在必须立刻施行，不是之后是现在尽量将尽可能多的人居家隔离，从现在开始。
&#13;
作为一名政客，地区领导人或者企业管理人，你有能力也有责任防止这一切发生。
&#13;
你也许会质疑我是不是过度反应，甚至过于恐慌了。其他人是否会嘲笑你的决定，甚至迁怒于你。这是否会看起来很可笑甚至愚蠢。是否应当等待他们先做出行动。我是否在损害经济本身。
&#13;
但你要明白，在2到4周内，整个世界范围的国家都可能进入封锁。在社会动荡来临前的珍贵的几天提前量，将会拯救大量的生命。那时候将不会有人批评你的作文，而承认你所作的是完全正确的决定。
&#13;
现在让我证明这些给你。
&#13;
[*]你所在地会出现多少新冠病毒案例
&#13;
国家级
&#13;
全世界病例的数据是爆发性增长的，直到中国有效控制了他，但是同一时间病毒扩散到了世界范围，现在已经是无人可以阻挡的全世界大爆发了。这是直到8号的数据，主要是来自意大利，伊朗，和南韩这三个国家的数据是如此之多，在量级差距下几乎难以看到其他国家的情况。但是如果将它们的数据排除，我们会观察到其他国家的情况已经有十数个国家出现指数性的爆发，直到今天，这些大部分是西方国家。如果这种增加持续仅仅一周，我们将看到如下的数据
&#13;
如果你想要理解将会发生什么，以及如何防止他，你需要去查看那些已经经历过爆发或者正在经历爆发的国家，已经控制了爆发的中国以及东亚那些有SARS防治经验的国家，以及意大利。
&#13;
中国
&#13;
这是本报告中最重要的一张图片
&#13;
图中黄色的柱图是每天官方确诊的湖北省案例。
&#13;
灰色的柱图是当天实际上感染的患者数。当然，当时不可能有任何人了解这一点，我们现在也只是通过之后的数据反向推导出这一事实。
&#13;
黄色柱图意味着你的政府当局所能够知道的，而灰色是同一时间真正发生的。
&#13;
在1月21日，湖北省的新案例开始爆发：当时大概有100多个新案例。事实上，同一时间则有1500名患者在这时被感染了。这是指数性的增长。但是当局无从得知也不可能了解这一点。他们能看到的只有突然间又有100多件新案例出现。
&#13;
2天后，中国当局封锁了武汉市，在这个时间点，总共的确诊数量也不过400件。注意这个数字。中国当局在只有400件新增案例是做出了一个重要决定。封锁武汉市。实际上，当天有2500人被感染，当时同样的，当局不可能知道这一点。
&#13;
之后15所城市接连封锁了。
&#13;
直到当1月23日也就是武汉封锁当天，你可以在灰色柱图上看到其数字是指数性增长的，实际感染案例在爆发。而当武汉封锁后，案例增长速度立刻放缓。1月24日，另外15所城市关闭。实际感染数字发生波动，两天后到达其最高数值。其后便不断下降。
&#13;
注意官方确诊数字依旧在指数性的增长，持续了12天。这看起来像是病毒依旧在爆发。但是实际上并不是，这只是因为患者症状逐渐恶化，逐步寻医。以及整个医疗系统拥有更多能力去检测他。
&#13;
这个确认数量和实际感染数量的概念非常重要，让我们现在先记住这一点。中国其他地区在中央政府的协调下也采取了立刻以及严苛的手段。产生了这样的结果。
&#13;
每一个平滑线都是中国发生了新冠病毒传染的省份，每一个都有可能变成一次爆发。但是感谢其在一月末便采取的诸多手段，有效制止了病毒进一步的传播。
&#13;
统一时间，南韩，意大利以及伊朗有一个月的时间去准备防范，但是没有学到什么。他们经历和湖北省相同的指数性增长，并且在二月末超过了中国其他各省的数字。
&#13;
东亚国家
&#13;
韩国的案例是首先爆发的，但是你是否好奇过为什么日本，台湾，新加坡，泰国以及香港并没有？
&#13;
这些国家都是2003年SARS爆发国家，他们都从中学到了教训。这些国家的医疗系统了解这种病毒的传染性以及致命性。所以了解采取必要紧急措施的必要性。这是为什么这些国家即便很早便出现案例但在数字上始终不是指数性爆发。
&#13;
直到现在，我们了解到新冠病毒如何爆发，政府如何防治，乃至阻止其传播。但是对于世界上其他国家，事情就很不一样了。
&#13;
但是在让我跳到其他数字之前，要着重提一下南韩：这是唯一一个例外，新冠病毒头30例被被有效控制了，但是31号病人（译者注：之后我也会翻译这篇关于韩国的案例的报告）作为超级传染者将其传播给了近千人，因为该病毒在患者出现症状前便拥有传播能力。在当局意识到问题之前，病毒已经完成了传播。现在韩国在支付这一次意外的巨大代价。但是他们的管控努力还是表现出了成果。意大利案例已经超过了韩国，而伊朗明天将会超过韩国。(2020/3/10)
&#13;
华盛顿州
&#13;
我们现在已经看到了西方国家的案例攀升，以及这个情况下一周内的预测数据。现在想象一下如果我们不像武汉或者其他东亚国家一样进行管控，我们将会面对多严重的疾病流行。
&#13;
现在让我们逐个分析以下几个案例，类似华盛顿州，和三藩市，巴黎以及马德里。
&#13;
华盛顿州的情况就是美国的武汉，案例数字指数性的增长，现在已经达到140例。
&#13;
但是在初期数据中有一些更有趣的事情发生了，首先要注意的就是极其不正常的死亡率。在一段时间内，华盛顿州内只有三例感染案例而其中就包括一个死亡案例。
&#13;
我们通过其他地区的数据可以得知新冠病毒的死亡率在05%到5%之间（之后还会上升），那么华盛顿州内的数据怎么可能上升到33%
&#13;
结果发现该病毒在未被发现的情况已经扩散了几周，实际感染者数量绝不止这3例，而是当局发现的3例中一人已经症状严重到死亡才得到测试。
&#13;
这有些像中国数据中灰色和橙色的柱图，现在我们只知道橙色的柱图（官方数据）他们看起来并不严重，只有3例。然而实际上有上百例，甚至上千例实际感染者。
&#13;
这带来一个问题，你只知道官方确认数字，而不是实际感染数字，但是你需要实际数字，你如何预估这一数字呢，在学术上有几种办法，这里我为了两种办法都制作了模型，你可以自己进行测试。（译者注：链接为原文网盘excel链接，模型已翻译，如果有合适的网盘请告知。我会上传）
&#13;
首先，通过死亡数字，如果你本地有死亡案例，你可以通过这个数字来估计实际感染患者。我们拥有患者从患病到死亡的平均日期和比例的数字。(17.3 days)（译者注:原文GitHub链接）也就是说如果一个病人2月29日在华盛顿州死亡，那么他大概率实在2月12号前后被感染的。
&#13;
然后，我们了解这个疾病的死亡率，在这个情况下我们使用1%（后面我们会讨论这个数字的）。那么意味着在2月12日前后，有100多名感染者在这个地区中。（其中只有1人在17.3天后死亡）。
&#13;
现在，通过新冠病毒平均倍增时间，6.2天（译者注:原文GitHub链接）。那么就代表着，在17天后这个病人死去的时间点，感染者数量可能已经增加了8倍。这也就是说如果没有完成大范围的确诊的情况下，一个死亡案例代表着800名感染者。
&#13;
华盛顿州到今天为止有22名死亡案例，通过简单的技术，你就能得到16000实际感染者。和意大利以及伊朗的确诊数量加在一起还多。
&#13;
如果我们仔细检查这些数据，会发现其中19例死亡案例都是一个集团。这表示病毒可能并没有大规模扩散，那么如果我们将这19个死亡案例当作一个来算，总死亡案例便是4。那么通过这个简单模型，我们会得到3000名感染者的预测数据。
&#13;
其次另一个方法是特雷弗·贝德福德（译者注:Trevor Bedford）提出的通过病毒本身以及其变异来估计现有案例的办法得出的结论是现在华盛顿州内有1100名感染者。
&#13;
这些评估方法都不是完美的，但是他们都指出了同一个事实，我们对实际感染数量一无所知，但是他一定比确诊数量要庞大。绝不仅仅是几百人，而是几千人也许更多。
&#13;
三藩湾区
&#13;
直到3月8号，湾区并没有任何死亡案例，这让评估实际感染数量变得困难。官方确诊数量上一共86件。但是美国医疗部门决定自行开发检测盒，结果却不能正常工作的事实导致准确检测遇到很大困难。
&#13;
这些是各国直到3月3日的检测数量的对比数据
&#13;
土耳其，在没有感染案例的基础上检测数量都大于美国的检查数量。情况发展到今天并没有变得更乐观，美国到现在为止大概进行了8000次检测。也就是大约4000人完成了核酸检测。
&#13;
在这里，我们可以使用部分官方的确诊数量来进行预测，如何评估这些数据呢。在湾区，测试只在旅游相关患者中进行，那么也就代表着他们可以准确找到大部分旅行相关案例，但是对社区传播没有确认。通过对旅游案例和社区传播案例的关系我们可以预测实际上的感染数量。
&#13;
通过韩国的数据比例，当韩国拥有86件确诊案例时，其中86%的案例是社区传播的。（这个数字数字只是一个巧合）
&#13;
那么通过这个数值比例我们可以预测，今天湾区确认86例旅行相关案例时实际感染数量可能达到大概600人。
&#13;
法国及巴黎
&#13;
法国当局报告了1400确诊案例以及30个死亡案例，通过我们之前介绍过的方法，他们的感染者此时可能达到了24000 甚至140000人。
&#13;
让我重复一遍我的结论，法国的实际感染者可能比法国当局现在确诊案例高出一个甚至两个数量级。
&#13;
不相信我吗，让我们再看回武汉的数据。
&#13;
让我们尤其关注1月22日的数据，确诊数量是444例。现在将灰色柱图的数据相加。此时武汉已经有12000名感染者了。当你认为武汉只有444例时，实际感染数量是确诊数量的27倍。如果法国人确认了1400例，那么他的实际感染者很可能已经上万。
&#13;
通过统一方法比照巴黎，现在是30例。实际上的感染者可能上百，也许上千。在整个法兰西堡区域，实际感染数量可能已经超过一万。
&#13;
西班牙与马里兰
&#13;
西班牙和法国的确诊数字非常相近（1,200 例 和. 1,400例 同样都是30例死亡案例）那么也就代表可以使用相同的方法。
&#13;
在整个马德里共同体地区有600确诊案例和17例死亡，实际感染数字可能在10000到60000之间。
&#13;
如果读到这里，你认为这个数字绝不可能，请谨记。当湖北省到达这个数字的时候，武汉市早就封锁了。
&#13;
当患者确诊数量达到美国，西班牙，法国，伊朗，德国，日本甚至瑞典的数字之前，武汉市就已经被封锁了。
&#13;
如果到这里，你还会劝说你自己，湖北只是一个省份。我要提醒你，他拥有6千万人口，比西班牙还要大，几乎是法国的数字。
&#13;
2.当这些案例爆发后会怎么样
&#13;
毫无疑问的是新冠病毒已经来到我们身边了，他以隐蔽的方式正在爆发着。
&#13;
那么接下来会发生什么，你所在的国家在在这种流行病爆发时会怎么样？这其实很容易评估，因为我们已经有先例了。最好的例子就是武汉和意大利
&#13;
致死率
&#13;
WHO 官方给出的致死率是3.4%（百分之多少的患者在感染后死亡），这个数字是总体数字，所以让我们需要更仔细的分析他。 
&#13;
根据这个图标我们可以看出，致死率在各国的差异很大。从韩国0.6%到伊朗的4.4%在统计学上是很大的差异。那么是什么导致了这个差异呢？致死率又究竟是多少呢？我们可以通过以下的办法来计算它。
&#13;
计算致死率有两个基本方法，死亡案例/确诊患者数 和 死亡案例/整体结案数。第一个方法会低估致死率，因为大量的患者的症状仍在发展中，其中恶化的案例最终会死亡。而第二种方法会高估其数字，因为同一批患者中死亡的时间比其它患者康复要短的多。
&#13;
所以在这里我们需要分析这两种数据的趋势，这两个数字最终会达到同一个数字。因为所有的案例都会结案。所以通过分析两个数据的未来长期趋势就是预测他的最终致死率。
&#13;
我们现有的数据里，中国的数据是3.6%到6.1%。通过分析其长期趋势，最终将会发展到3.8% 到4%之间，这是现有预测（译者注：指美国媒体宣传中讨论的数字）的两倍，是流感致死率的30倍。
&#13;
但是值得注意的是这个数据由两个重要部分组成：湖北和中国其他地区。
&#13;
湖北的死亡率最终估计会达到 4.8%前后。同一时间，中国其他地区则会接近0.9%
&#13;
这里也对伊朗，意大利，和韩国的数字进行了分析，这些是少数几个拥有足够的案例可以进行类似的分析的国家。
&#13;
https://lh6.googleusercontent.com/KMk3hksHbHUv-lOKlrLdLOsx74qaetDKdZohcL1QWX_QcQEkk3SDfpe6ztD5LS1uhvL-wlw_QwgB-liAth1xE0pL0jK4LfDP6fMl6pH5eIToDsW8WamwUmD0A3UnitYh0En22OQr
&#13;
伊朗和意大利的死亡案例/确诊患者数都朝着3%-4%范围。我的估测的最终致死率也会落到这个范围。
&#13;
https://lh5.googleusercontent.com/WX6h7_1k49E0AadBa5XyRqRYXboNF6wISTQDwyhuUE1DNzEau3eI-BcHkmqqcm0TFnkp2T1u-7RmU7Wq5sG8u3k8-fFLHbSGI0bJ52JMQGmoMI3l5s9_ooWI_Ovok_3337IbtePF
&#13;
韩国是这之中最有趣的例子，因为两个数字完全无法没有交点，一方面死亡案例/确诊患者数 保持在0.6% 而死亡案例/整体结案数则已经接近48%了。我认为这是因为几个因素造成的。首先韩国对所有疑似病例都进行了测试。(这导致大量的新增案例，使得死亡率看起来非常低），并且案例会很长时间不会结案。（这使得结案数很少，只有死亡案例才会变成结案）其次韩国的病床数量非常多（见上表）。这里还可能有一些我所不了解的原因，但是重要的是韩国的致死率一直从开始一直保持在0.5%前后。这显示这个数字将会保持在这个范围，这是韩国医疗系统和危机管理的成果。
&#13;
最后一个值得参考的数据是钻石公主号：一共706件案例，6个死亡案例和100件康复案例。致死率数据分别是1%和6.5%
&#13;
注意到各国的年龄差异也会带来差异，因为新冠病毒对老年人更加致命，那些类似日本拥有更大老年人口的国家会被面对比尼日利亚这种年轻人口居多的国家更严重的问题。这里还有气候的问题，尤其是湿度和温度，只是这些因素对致死率的影响还不明确。
&#13;
以下是这段的结论
&#13;
[*]那些有准备的国家的致死率将会降至大约0.5%(韩国）到0.9%（中国湖北外地区）
&#13;
[*]那些医疗系统被冲垮的国家将会面对3%-5%的致死率
&#13;
换句话说，那些快速行动的国家将可以降低十倍的死亡率。这还仅仅是死亡“率”，正如前文所指出尽快行动所能减少的感染者数量也是极大的。
&#13;
“那些快速行动的国家将可以降低十倍的死亡率。”
&#13;
那么作为国家机构需要准备一些什么。
&#13;
医疗系统所需要的准备
&#13;
大约20%的案例需要入院，大概5%的案例需要ICU监护，而1%的患者需要重症监护和特别对待类似于ECMO(体外膜氧合）
&#13;
而问题就在于，类似呼吸机和ECMO设备的临时生产，甚至购入都是困难的。甚至直到几年前的时候，整个美国都只有250台ECMO设备。
&#13;
所以如果你突然间有100000名患者感染，绝大多数人需要确诊测试。大概20000名需要入院，5000名需要ICU监护，而1000名患者将会需要我们当下稀缺的医疗设备（译者注：指美国）而这仅仅是十万名病人的情况。
&#13;
至于还不计算基础医疗物资的短期，类似于面罩。如果要满足医疗系统的需求类似美国这样的国家只有1%的医用面罩储备。（1千2百万 N95面罩, 3千万 医疗面罩vs. 35亿总需求）如果面对短期大量的患者，这些面罩只够坚持2周。
&#13;
而类似日本，韩国，香港，新加坡这些国家，当然也包括中国湖北以外的地区。早已经做好了面对疾病冲击的准备。
&#13;
但是余下的西方国家将会向湖北省乃至意大利的情况发展。那么我们就要分析，在那里发生了什么。一个被冲垮的医疗系统是什么样的
&#13;
湖北和意大利所面临的情况在开始阶段是相同的，湖北甚至在10天内新建了两所医院，但这些医院也被患者挤满。
&#13;
两者都表现出没有足够的能力照看自己的病人，没有充足的床位，人手。他们在任何可能的地方放置病人，走廊，等待室，等等
&#13;
医疗人员因为物资短缺将会在有限的保护服下工作数个小时，作为结果他们将在感染区内长时间工作，之后就会因为体力过支，缺水，过劳等原因倒下。不再会有轮班，退休的医疗人员会被动员召回，完全没有护理经验的人会加急训练来补充紧需的位置。所有人都需要24小时值班。
&#13;
随后，他们中的一些就会感染。这一定会发生，因为他们持续工作在暴露环境内，且缺乏防护。当这些发生了，他们也会需要14天的隔离。最好的情况2周后他们康复，最糟的情况，他们死亡。
&#13;
更糟糕的事态会发生在ICU内，当患者使用呼吸器或者ECMO时，他们是不可能分享这些设备的。那么医疗人员就面对着选择谁来使用这些设备的抉择，这有些时候将代表着选择谁或者谁死去。“几天后，我们就不得不抉择 […] 不是所有人都可以得到插管. 我们不得不根据患者的年龄和健康情况做出选择.” —克里斯蒂娜 萨拉罗利, 意大利 医生.（译者注:Christian Salaroli, Italian MD.)
&#13;
这些因素都将疾病致死率从0.5%推到4%，如果你希望你的城市，国家成为4%的部分。你可以选择今天什么都不做。
&#13;
3.你该做什么
&#13;
平缓疫情增长
&#13;
现在新冠病毒已经是全球大流行了。他已经难以被消灭，但是我们可以减低其影响。
&#13;
一些地区已经示范了该如何去做，台湾地区到今天为止只有50例个案，最近一些论文研究了他们采取了什么早期措施令其可以控制疫情。
&#13;
少数国家得以在控制疫情，但是大部分国家缺乏这样的措施。现在他们选择了另一个办法，缓和其影响。他们需要将病毒的破坏力降至最低。
&#13;
如果我们将感染案例数降到最低，我们的医疗系统将能够更好的处理患者，减低致死率。同时，如果我们可以争取尽量多的时间，我们可以为社会争取研发预防措施的时间。避免危机同时爆发。我们的目标已经不是组织新冠病毒传播，而是迟滞它https://lh5.googleusercontent.com/KZBiVcimnHBtAGwzBAp9X_ESm2zqTp3zZqGgfsJ2r_9iciF9h4XK84zwzcsvDgSnVb_fJA8VCUOgb9uWuIoGWfKdAOD3C80PMvuJT4J7ToEXPqX_6fq25MuaoAWai1cufHXtQdHv
&#13;
我们越能够迟滞这些案例，我们的医疗系统越能够应对这些问题，并且减低死亡率。我们将会有更多的未感染人群可以得到预防疫苗的机会。
&#13;
那么我们如何平缓这个曲线呢。
&#13;
社会隔离
&#13;
这是一个非常简单且有效的办法。
&#13;
如果我们研究武汉的数据，我们会注意到当武汉封锁后，感染数量立马下降了。这是因为人群不再和其他人接触，那么疾病就不会扩散。
&#13;
现在的研究认为，患者如果咳嗽病毒可以在两米（6英尺）内传播。也就是说那些落在地上的气溶胶并不会传染你。
&#13;
最常见的传染方式是借由接触面，病毒可以在不同物体表面存活几个小时甚至一天。这很像流感，在金属，陶瓷，塑料上甚至可以存活一周前后。那么也就是说门把手，桌子，甚至电梯按钮都是潜在的传染中介物。
&#13;
那么唯一可行的降低传染的办法就是社会隔离，将民众尽量多，尽量长的留在自己家里，直到疫情缓和。
&#13;
这在过去是已经被证明了的，1918年流感大流行。
&#13;
从1918年流感大流行中应该学到的。
&#13;
这张图中你可以看到费城并没有立刻采取措施，因此出现了巨大的死亡案例峰值。尤其是对比起圣路易斯的数据。
&#13;
然后丹佛在这场流感中采取了措施，随后放松了。因此数据上出现了双峰，第二个甚至高过了第一死亡案例峰值。
&#13;
如果你分析一下这个数据，你将会看到这样的结果。
&#13;
这张表格中，我们可以看到美国1918年流感中每个城市每10万人口死亡数量取决于各个医疗部门多快采取了行动，类似圣路易斯在匹斯堡6天前采取了行动，因此人口死亡率是其一半。平均来讲，提前20天行动将可以降低一半的死亡率。
&#13;
意大利最后发现了这点，他们首先上周日时封锁了伦巴第大区。然后一天后，也就是周一，他们意识到自己的错误，封锁了全国。
&#13;
希望，我们这两天可以看到这么做的结果，但是这将花费一到两周。记住，在武汉的数据中，从封锁开始，到封锁效果从确诊数量上有所体现花费了12天。
&#13;
政治家该如何执行社会隔离
&#13;
如果你是一个所管辖区域有病毒感染的政治家。你应当立刻采取措施，仿效意大利的例子进行封锁。
&#13;
以下是他们采取的措施
&#13;
[*]没有人可以进入或者离开封锁区域，除非有家庭和工作原因。
&#13;
[*]避免封锁区域内的移动，除非有紧急的个人或工作需要并且不可以延迟。
&#13;
[*]表现出发热症状的居民，强烈建议居家隔离
&#13;
[*]停止全部健康工作者的轮休
&#13;
[*]关闭所有教育机构，体育馆，博物馆，训练中心，社会和文化中心，游泳池，剧院。
&#13;
[*]饭店和酒吧限制早6到9的工作时间，并且要求顾客和员工保持1米距离。
&#13;
[*]所有夜店和夜总会必须关闭。
&#13;
[*]所有商业往来必须保证1米距离。那些不能保证的必须关门。宗教设施在此条件约束下可以继续营业
&#13;
[*]限制家庭和朋友的医院访问。
&#13;
[*]工作会议必须延迟，建议各公司均在家办公
&#13;
[*]所有体育运动，公众的或者个人的都必须取消，重要活动可以闭门进行。
&#13;
这是最基础的封锁条例建议，如果你希望更加安全。请仿照武汉的案例。市民也许现在会抱怨，但是他们只会会感谢你的。
&#13;
企业领导者该如何执行社会隔离
&#13;
如果你是一个企业领导者，你希望知道该怎么去做，这里有一些很好的数据 Staying Home Club.
&#13;
这个表单中包括了进行了隔离政策的美国高科技公司，到现在为止85家（译者注：报告发出时）
&#13;
这包括了从在家工作到禁止外来访问，旅游，举行活动等措施。
&#13;
这里有很多公司需要考虑的事情，如何处理小时工，是否要维持办公室开放，如何完成会议，食堂该如何处理。如果你想知道其他公司如何处理这些问题，以及一个向员工告知的参考 这里是我的公司所用的 （只读文档）
&#13;
4.什么时候做
&#13;
很有可能到现在为止，你都同意我所说的事情，只是对于何时开始这些决策有所顾忌。换句话说，什么时候是这么做的时机。
&#13;
风险控制时机
&#13;
为解决这个问题，我创建了这个模型（翻译注：前文所提及的模型）
&#13;
他确保了你可以评估你所在地区的潜在患者数，你的员工的感染可能性，他随时间的发展趋势。以及你是否应该执行封锁。
&#13;
这个模型中使用了公司和员工等用词，但是他对任何集体都是用，学校，公交系统等等。如果你的50名巴黎的员工每天通过RER上下班，那么他们受到感染的几率就会显著增大。
&#13;
结论：等待的代价
&#13;
也许今天下决定会显得非常恐怖，但是你应当这么去考虑。
&#13;
这个理论模型表现了不同群体，一个不采取任何措施，一个在第20日开始封锁，另一个在第21日开始封锁。这里所有的数字是假设的，（我选择他们基于湖北案例的情况，也就是每日6000新感染者的最糟情况）但他们已经可以表现出在指数性爆发的疾病面前仅晚行动一天就可以造成多么严重的后果。你可以看到一天的延迟造成了峰值多大的延迟和提高。然后数字依旧会减缓至0
&#13;
那么累计数量呢
&#13;
这个基于武汉数据设置的理论模型中，仅仅晚行动一天就会增加40%的被感染者。也就说如果湖北当局如果提前一天封锁那么他们甚至能把感染数量降低到2w人以下。
&#13;
记住这只是感染案例，死亡率将会更加可怕，因为不仅仅是增加了40%的死者。他也会连带造成更加灾难性的医疗系统崩溃，导致致死率将比我们看到的数字增加10倍以上。这仅仅一天延迟措施所可能造成的患者增加和死亡率激增。
&#13;
这是一个指数性增长的爆发，每天都至关重要，当你每延迟一天做出决定，你所增加的不仅仅是几个案例。将会有恐怕几百上千的案例在社区里增加。每一天不进行社会隔离这种疫情爆发都不会被控制。
&#13;
请分享这篇文章
&#13;
这也许是这个世纪到现在为止很少数的时候一份报告可能拯救人民，希望有更多的人理解这一点，并且做出行动。我们需要立刻行动</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>死蝴蝶: </b><br>
<span>【报告翻译】对抗新冠病毒:为什么我们应当立刻行动</span><br>
<span> 本帖最后由 死蝴蝶 于 2020-3-16 17:46 编辑 </span><br>
<span>新冠病毒:为什么我们应当立刻行动作者 Tomas Pueyo翻译:死蝴蝶译者注:本报告翻译自托马斯·潘由 2020年3月11日发布在Medium上的报告 Coronavirus: Why You Must Act Now 本报告主要针对美国的医疗情况讨论 一切信息以原稿为准 本人不对其中任何数据的准确性负责 翻译匆忙 草率疏漏之处请多多包含</span><br>
<span>当新冠病毒的事态如此严重的现在，也许现在很难立刻做出决定。很多人面临是否应当等待更多信息或者立刻决定的抉择。而后者更是面对该如何去做的困难。这里是本篇报告中将会解答的一些问题，我会尝试用图表，数据以及我自己建立的模型来尽量回答这一切。</span><br>
<span>[*]你所在地会出现多少新冠病毒案例</span><br>
<span>[*]当这些案例爆发后会怎么样</span><br>
<span>[*]你该做什么</span><br>
<span>[*]什么时候做</span><br>
<span>当你阅读完这一报告后，这些是我希望你能够的得到的信息。</span><br>
<span>新冠病毒正在威胁所有人，包括你。它的爆发是指数型的，开始缓慢，其后爆发型增长他的爆发时间在几天内，最多一或两周。当他爆发，你所在地的医疗系统会被挤兑，你的当地居民将很难被妥善对待过劳的医疗工作者会崩溃，一些会死亡他们将会面对选择拯救那些人的问题。能够防止这种社会性灾难发生的手段现在必须立刻施行，不是之后是现在尽量将尽可能多的人居家隔离，从现在开始。</span><br>
<span>作为一名政客，地区领导人或者企业管理人，你有能力也有责任防止这一切发生。</span><br>
<span>你也许会质疑我是不是过度反应，甚至过于恐慌了。其他人是否会嘲笑你的决定，甚至迁怒于你。这是否会看起来很可笑甚至愚蠢。是否应当等待他们先做出行动。我是否在损害经济本身。</span><br>
<span>但你要明白，在2到4周内，整个世界范围的国家都可能进入封锁。在社会动荡来临前的珍贵的几天提前量，将会拯救大量的生命。那时候将不会有人批评你的作文，而承认你所作的是完全正确的决定。</span><br>
<span>现在让我证明这些给你。</span><br>
<span>[*]你所在地会出现多少新冠病毒案例</span><br>
<span>国家级</span><br>
<span>全世界病例的数据是爆发性增长的，直到中国有效控制了他，但是同一时间病毒扩散到了世界范围，现在已经是无人可以阻挡的全世界大爆发了。这是直到8号的数据，主要是来自意大利，伊朗，和南韩这三个国家的数据是如此之多，在量级差距下几乎难以看到其他国家的情况。但是如果将它们的数据排除，我们会观察到其他国家的情况已经有十数个国家出现指数性的爆发，直到今天，这些大部分是西方国家。如果这种增加持续仅仅一周，我们将看到如下的数据</span><br>
<span>如果你想要理解将会发生什么，以及如何防止他，你需要去查看那些已经经历过爆发或者正在经历爆发的国家，已经控制了爆发的中国以及东亚那些有SARS防治经验的国家，以及意大利。</span><br>
<span>中国</span><br>
<span>这是本报告中最重要的一张图片</span><br>
<span>图中黄色的柱图是每天官方确诊的湖北省案例。</span><br>
<span>灰色的柱图是当天实际上感染的患者数。当然，当时不可能有任何人了解这一点，我们现在也只是通过之后的数据反向推导出这一事实。</span><br>
<span>黄色柱图意味着你的政府当局所能够知道的，而灰色是同一时间真正发生的。</span><br>
<span>在1月21日，湖北省的新案例开始爆发：当时大概有100多个新案例。事实上，同一时间则有1500名患者在这时被感染了。这是指数性的增长。但是当局无从得知也不可能了解这一点。他们能看到的只有突然间又有100多件新案例出现。</span><br>
<span>2天后，中国当局封锁了武汉市，在这个时间点，总共的确诊数量也不过400件。注意这个数字。中国当局在只有400件新增案例是做出了一个重要决定。封锁武汉市。实际上，当天有2500人被感染，当时同样的，当局不可能知道这一点。</span><br>
<span>之后15所城市接连封锁了。</span><br>
<span>直到当1月23日也就是武汉封锁当天，你可以在灰色柱图上看到其数字是指数性增长的，实际感染案例在爆发。而当武汉封锁后，案例增长速度立刻放缓。1月24日，另外15所城市关闭。实际感染数字发生波动，两天后到达其最高数值。其后便不断下降。</span><br>
<span>注意官方确诊数字依旧在指数性的增长，持续了12天。这看起来像是病毒依旧在爆发。但是实际上并不是，这只是因为患者症状逐渐恶化，逐步寻医。以及整个医疗系统拥有更多能力去检测他。</span><br>
<span>这个确认数量和实际感染数量的概念非常重要，让我们现在先记住这一点。中国其他地区在中央政府的协调下也采取了立刻以及严苛的手段。产生了这样的结果。</span><br>
<span>每一个平滑线都是中国发生了新冠病毒传染的省份，每一个都有可能变成一次爆发。但是感谢其在一月末便采取的诸多手段，有效制止了病毒进一步的传播。</span><br>
<span>统一时间，南韩，意大利以及伊朗有一个月的时间去准备防范，但是没有学到什么。他们经历和湖北省相同的指数性增长，并且在二月末超过了中国其他各省的数字。</span><br>
<span>东亚国家</span><br>
<span>韩国的案例是首先爆发的，但是你是否好奇过为什么日本，台湾，新加坡，泰国以及香港并没有？</span><br>
<span>这些国家都是2003年SARS爆发国家，他们都从中学到了教训。这些国家的医疗系统了解这种病毒的传染性以及致命性。所以了解采取必要紧急措施的必要性。这是为什么这些国家即便很早便出现案例但在数字上始终不是指数性爆发。</span><br>
<span>直到现在，我们了解到新冠病毒如何爆发，政府如何防治，乃至阻止其传播。但是对于世界上其他国家，事情就很不一样了。</span><br>
<span>但是在让我跳到其他数字之前，要着重提一下南韩：这是唯一一个例外，新冠病毒头30例被被有效控制了，但是31号病人（译者注：之后我也会翻译这篇关于韩国的案例的报告）作为超级传染者将其传播给了近千人，因为该病毒在患者出现症状前便拥有传播能力。在当局意识到问题之前，病毒已经完成了传播。现在韩国在支付这一次意外的巨大代价。但是他们的管控努力还是表现出了成果。意大利案例已经超过了韩国，而伊朗明天将会超过韩国。(2020/3/10)</span><br>
<span>华盛顿州</span><br>
<span>我们现在已经看到了西方国家的案例攀升，以及这个情况下一周内的预测数据。现在想象一下如果我们不像武汉或者其他东亚国家一样进行管控，我们将会面对多严重的疾病流行。</span><br>
<span>现在让我们逐个分析以下几个案例，类似华盛顿州，和三藩市，巴黎以及马德里。</span><br>
<span>华盛顿州的情况就是美国的武汉，案例数字指数性的增长，现在已经达到140例。</span><br>
<span>但是在初期数据中有一些更有趣的事情发生了，首先要注意的就是极其不正常的死亡率。在一段时间内，华盛顿州内只有三例感染案例而其中就包括一个死亡案例。</span><br>
<span>我们通过其他地区的数据可以得知新冠病毒的死亡率在05%到5%之间（之后还会上升），那么华盛顿州内的数据怎么可能上升到33%</span><br>
<span>结果发现该病毒在未被发现的情况已经扩散了几周，实际感染者数量绝不止这3例，而是当局发现的3例中一人已经症状严重到死亡才得到测试。</span><br>
<span>这有些像中国数据中灰色和橙色的柱图，现在我们只知道橙色的柱图（官方数据）他们看起来并不严重，只有3例。然而实际上有上百例，甚至上千例实际感染者。</span><br>
<span>这带来一个问题，你只知道官方确认数字，而不是实际感染数字，但是你需要实际数字，你如何预估这一数字呢，在学术上有几种办法，这里我为了两种办法都制作了模型，你可以自己进行测试。（译者注：链接为原文网盘excel链接，模型已翻译，如果有合适的网盘请告知。我会上传）</span><br>
<span>首先，通过死亡数字，如果你本地有死亡案例，你可以通过这个数字来估计实际感染患者。我们拥有患者从患病到死亡的平均日期和比例的数字。(17.3 days)（译者注:原文GitHub链接）也就是说如果一个病人2月29日在华盛顿州死亡，那么他大概率实在2月12号前后被感染的。</span><br>
<span>然后，我们了解这个疾病的死亡率，在这个情况下我们使用1%（后面我们会讨论这个数字的）。那么意味着在2月12日前后，有100多名感染者在这个地区中。（其中只有1人在17.3天后死亡）。</span><br>
<span>现在，通过新冠病毒平均倍增时间，6.2天（译者注:原文GitHub链接）。那么就代表着，在17天后这个病人死去的时间点，感染者数量可能已经增加了8倍。这也就是说如果没有完成大范围的确诊的情况下，一个死亡案例代表着800名感染者。</span><br>
<span>华盛顿州到今天为止有22名死亡案例，通过简单的技术，你就能得到16000实际感染者。和意大利以及伊朗的确诊数量加在一起还多。</span><br>
<span>如果我们仔细检查这些数据，会发现其中19例死亡案例都是一个集团。这表示病毒可能并没有大规模扩散，那么如果我们将这19个死亡案例当作一个来算，总死亡案例便是4。那么通过这个简单模型，我们会得到3000名感染者的预测数据。</span><br>
<span>其次另一个方法是特雷弗·贝德福德（译者注:Trevor Bedford）提出的通过病毒本身以及其变异来估计现有案例的办法得出的结论是现在华盛顿州内有1100名感染者。</span><br>
<span>这些评估方法都不是完美的，但是他们都指出了同一个事实，我们对实际感染数量一无所知，但是他一定比确诊数量要庞大。绝不仅仅是几百人，而是几千人也许更多。</span><br>
<span>三藩湾区</span><br>
<span>直到3月8号，湾区并没有任何死亡案例，这让评估实际感染数量变得困难。官方确诊数量上一共86件。但是美国医疗部门决定自行开发检测盒，结果却不能正常工作的事实导致准确检测遇到很大困难。</span><br>
<span>这些是各国直到3月3日的检测数量的对比数据</span><br>
<span>土耳其，在没有感染案例的基础上检测数量都大于美国的检查数量。情况发展到今天并没有变得更乐观，美国到现在为止大概进行了8000次检测。也就是大约4000人完成了核酸检测。</span><br>
<span>在这里，我们可以使用部分官方的确诊数量来进行预测，如何评估这些数据呢。在湾区，测试只在旅游相关患者中进行，那么也就代表着他们可以准确找到大部分旅行相关案例，但是对社区传播没有确认。通过对旅游案例和社区传播案例的关系我们可以预测实际上的感染数量。</span><br>
<span>通过韩国的数据比例，当韩国拥有86件确诊案例时，其中86%的案例是社区传播的。（这个数字数字只是一个巧合）</span><br>
<span>那么通过这个数值比例我们可以预测，今天湾区确认86例旅行相关案例时实际感染数量可能达到大概600人。</span><br>
<span>法国及巴黎</span><br>
<span>法国当局报告了1400确诊案例以及30个死亡案例，通过我们之前介绍过的方法，他们的感染者此时可能达到了24000 甚至140000人。</span><br>
<span>让我重复一遍我的结论，法国的实际感染者可能比法国当局现在确诊案例高出一个甚至两个数量级。</span><br>
<span>不相信我吗，让我们再看回武汉的数据。</span><br>
<span>让我们尤其关注1月22日的数据，确诊数量是444例。现在将灰色柱图的数据相加。此时武汉已经有12000名感染者了。当你认为武汉只有444例时，实际感染数量是确诊数量的27倍。如果法国人确认了1400例，那么他的实际感染者很可能已经上万。</span><br>
<span>通过统一方法比照巴黎，现在是30例。实际上的感染者可能上百，也许上千。在整个法兰西堡区域，实际感染数量可能已经超过一万。</span><br>
<span>西班牙与马里兰</span><br>
<span>西班牙和法国的确诊数字非常相近（1,200 例 和. 1,400例 同样都是30例死亡案例）那么也就代表可以使用相同的方法。</span><br>
<span>在整个马德里共同体地区有600确诊案例和17例死亡，实际感染数字可能在10000到60000之间。</span><br>
<span>如果读到这里，你认为这个数字绝不可能，请谨记。当湖北省到达这个数字的时候，武汉市早就封锁了。</span><br>
<span>当患者确诊数量达到美国，西班牙，法国，伊朗，德国，日本甚至瑞典的数字之前，武汉市就已经被封锁了。</span><br>
<span>如果到这里，你还会劝说你自己，湖北只是一个省份。我要提醒你，他拥有6千万人口，比西班牙还要大，几乎是法国的数字。</span><br>
<span>2.当这些案例爆发后会怎么样</span><br>
<span>毫无疑问的是新冠病毒已经来到我们身边了，他以隐蔽的方式正在爆发着。</span><br>
<span>那么接下来会发生什么，你所在的国家在在这种流行病爆发时会怎么样？这其实很容易评估，因为我们已经有先例了。最好的例子就是武汉和意大利</span><br>
<span>致死率</span><br>
<span>WHO 官方给出的致死率是3.4%（百分之多少的患者在感染后死亡），这个数字是总体数字，所以让我们需要更仔细的分析他。 </span><br>
<span>根据这个图标我们可以看出，致死率在各国的差异很大。从韩国0.6%到伊朗的4.4%在统计学上是很大的差异。那么是什么导致了这个差异呢？致死率又究竟是多少呢？我们可以通过以下的办法来计算它。</span><br>
<span>计算致死率有两个基本方法，死亡案例/确诊患者数 和 死亡案例/整体结案数。第一个方法会低估致死率，因为大量的患者的症状仍在发展中，其中恶化的案例最终会死亡。而第二种方法会高估其数字，因为同一批患者中死亡的时间比其它患者康复要短的多。</span><br>
<span>所以在这里我们需要分析这两种数据的趋势，这两个数字最终会达到同一个数字。因为所有的案例都会结案。所以通过分析两个数据的未来长期趋势就是预测他的最终致死率。</span><br>
<span>我们现有的数据里，中国的数据是3.6%到6.1%。通过分析其长期趋势，最终将会发展到3.8% 到4%之间，这是现有预测（译者注：指美国媒体宣传中讨论的数字）的两倍，是流感致死率的30倍。</span><br>
<span>但是值得注意的是这个数据由两个重要部分组成：湖北和中国其他地区。</span><br>
<span>湖北的死亡率最终估计会达到 4.8%前后。同一时间，中国其他地区则会接近0.9%</span><br>
<span>这里也对伊朗，意大利，和韩国的数字进行了分析，这些是少数几个拥有足够的案例可以进行类似的分析的国家。</span><br>
<span>https://lh6.googleusercontent.com/KMk3hksHbHUv-lOKlrLdLOsx74qaetDKdZohcL1QWX_QcQEkk3SDfpe6ztD5LS1uhvL-wlw_QwgB-liAth1xE0pL0jK4LfDP6fMl6pH5eIToDsW8WamwUmD0A3UnitYh0En22OQr</span><br>
<span>伊朗和意大利的死亡案例/确诊患者数都朝着3%-4%范围。我的估测的最终致死率也会落到这个范围。</span><br>
<span>https://lh5.googleusercontent.com/WX6h7_1k49E0AadBa5XyRqRYXboNF6wISTQDwyhuUE1DNzEau3eI-BcHkmqqcm0TFnkp2T1u-7RmU7Wq5sG8u3k8-fFLHbSGI0bJ52JMQGmoMI3l5s9_ooWI_Ovok_3337IbtePF</span><br>
<span>韩国是这之中最有趣的例子，因为两个数字完全无法没有交点，一方面死亡案例/确诊患者数 保持在0.6% 而死亡案例/整体结案数则已经接近48%了。我认为这是因为几个因素造成的。首先韩国对所有疑似病例都进行了测试。(这导致大量的新增案例，使得死亡率看起来非常低），并且案例会很长时间不会结案。（这使得结案数很少，只有死亡案例才会变成结案）其次韩国的病床数量非常多（见上表）。这里还可能有一些我所不了解的原因，但是重要的是韩国的致死率一直从开始一直保持在0.5%前后。这显示这个数字将会保持在这个范围，这是韩国医疗系统和危机管理的成果。</span><br>
<span>最后一个值得参考的数据是钻石公主号：一共706件案例，6个死亡案例和100件康复案例。致死率数据分别是1%和6.5%</span><br>
<span>注意到各国的年龄差异也会带来差异，因为新冠病毒对老年人更加致命，那些类似日本拥有更大老年人口的国家会被面对比尼日利亚这种年轻人口居多的国家更严重的问题。这里还有气候的问题，尤其是湿度和温度，只是这些因素对致死率的影响还不明确。</span><br>
<span>以下是这段的结论</span><br>
<span>[*]那些有准备的国家的致死率将会降至大约0.5%(韩国）到0.9%（中国湖北外地区）</span><br>
<span>[*]那些医疗系统被冲垮的国家将会面对3%-5%的致死率</span><br>
<span>换句话说，那些快速行动的国家将可以降低十倍的死亡率。这还仅仅是死亡“率”，正如前文所指出尽快行动所能减少的感染者数量也是极大的。</span><br>
<span>“那些快速行动的国家将可以降低十倍的死亡率。”</span><br>
<span>那么作为国家机构需要准备一些什么。</span><br>
<span>医疗系统所需要的准备</span><br>
<span>大约20%的案例需要入院，大概5%的案例需要ICU监护，而1%的患者需要重症监护和特别对待类似于ECMO(体外膜氧合）</span><br>
<span>而问题就在于，类似呼吸机和ECMO设备的临时生产，甚至购入都是困难的。甚至直到几年前的时候，整个美国都只有250台ECMO设备。</span><br>
<span>所以如果你突然间有100000名患者感染，绝大多数人需要确诊测试。大概20000名需要入院，5000名需要ICU监护，而1000名患者将会需要我们当下稀缺的医疗设备（译者注：指美国）而这仅仅是十万名病人的情况。</span><br>
<span>至于还不计算基础医疗物资的短期，类似于面罩。如果要满足医疗系统的需求类似美国这样的国家只有1%的医用面罩储备。（1千2百万 N95面罩, 3千万 医疗面罩vs. 35亿总需求）如果面对短期大量的患者，这些面罩只够坚持2周。</span><br>
<span>而类似日本，韩国，香港，新加坡这些国家，当然也包括中国湖北以外的地区。早已经做好了面对疾病冲击的准备。</span><br>
<span>但是余下的西方国家将会向湖北省乃至意大利的情况发展。那么我们就要分析，在那里发生了什么。一个被冲垮的医疗系统是什么样的</span><br>
<span>湖北和意大利所面临的情况在开始阶段是相同的，湖北甚至在10天内新建了两所医院，但这些医院也被患者挤满。</span><br>
<span>两者都表现出没有足够的能力照看自己的病人，没有充足的床位，人手。他们在任何可能的地方放置病人，走廊，等待室，等等</span><br>
<span>医疗人员因为物资短缺将会在有限的保护服下工作数个小时，作为结果他们将在感染区内长时间工作，之后就会因为体力过支，缺水，过劳等原因倒下。不再会有轮班，退休的医疗人员会被动员召回，完全没有护理经验的人会加急训练来补充紧需的位置。所有人都需要24小时值班。</span><br>
<span>随后，他们中的一些就会感染。这一定会发生，因为他们持续工作在暴露环境内，且缺乏防护。当这些发生了，他们也会需要14天的隔离。最好的情况2周后他们康复，最糟的情况，他们死亡。</span><br>
<span>更糟糕的事态会发生在ICU内，当患者使用呼吸器或者ECMO时，他们是不可能分享这些设备的。那么医疗人员就面对着选择谁来使用这些设备的抉择，这有些时候将代表着选择谁或者谁死去。“几天后，我们就不得不抉择 […] 不是所有人都可以得到插管. 我们不得不根据患者的年龄和健康情况做出选择.” —克里斯蒂娜 萨拉罗利, 意大利 医生.（译者注:Christian Salaroli, Italian MD.)</span><br>
<span>这些因素都将疾病致死率从0.5%推到4%，如果你希望你的城市，国家成为4%的部分。你可以选择今天什么都不做。</span><br>
<span>3.你该做什么</span><br>
<span>平缓疫情增长</span><br>
<span>现在新冠病毒已经是全球大流行了。他已经难以被消灭，但是我们可以减低其影响。</span><br>
<span>一些地区已经示范了该如何去做，台湾地区到今天为止只有50例个案，最近一些论文研究了他们采取了什么早期措施令其可以控制疫情。</span><br>
<span>少数国家得以在控制疫情，但是大部分国家缺乏这样的措施。现在他们选择了另一个办法，缓和其影响。他们需要将病毒的破坏力降至最低。</span><br>
<span>如果我们将感染案例数降到最低，我们的医疗系统将能够更好的处理患者，减低致死率。同时，如果我们可以争取尽量多的时间，我们可以为社会争取研发预防措施的时间。避免危机同时爆发。我们的目标已经不是组织新冠病毒传播，而是迟滞它https://lh5.googleusercontent.com/KZBiVcimnHBtAGwzBAp9X_ESm2zqTp3zZqGgfsJ2r_9iciF9h4XK84zwzcsvDgSnVb_fJA8VCUOgb9uWuIoGWfKdAOD3C80PMvuJT4J7ToEXPqX_6fq25MuaoAWai1cufHXtQdHv</span><br>
<span>我们越能够迟滞这些案例，我们的医疗系统越能够应对这些问题，并且减低死亡率。我们将会有更多的未感染人群可以得到预防疫苗的机会。</span><br>
<span>那么我们如何平缓这个曲线呢。</span><br>
<span>社会隔离</span><br>
<span>这是一个非常简单且有效的办法。</span><br>
<span>如果我们研究武汉的数据，我们会注意到当武汉封锁后，感染数量立马下降了。这是因为人群不再和其他人接触，那么疾病就不会扩散。</span><br>
<span>现在的研究认为，患者如果咳嗽病毒可以在两米（6英尺）内传播。也就是说那些落在地上的气溶胶并不会传染你。</span><br>
<span>最常见的传染方式是借由接触面，病毒可以在不同物体表面存活几个小时甚至一天。这很像流感，在金属，陶瓷，塑料上甚至可以存活一周前后。那么也就是说门把手，桌子，甚至电梯按钮都是潜在的传染中介物。</span><br>
<span>那么唯一可行的降低传染的办法就是社会隔离，将民众尽量多，尽量长的留在自己家里，直到疫情缓和。</span><br>
<span>这在过去是已经被证明了的，1918年流感大流行。</span><br>
<span>从1918年流感大流行中应该学到的。</span><br>
<span>这张图中你可以看到费城并没有立刻采取措施，因此出现了巨大的死亡案例峰值。尤其是对比起圣路易斯的数据。</span><br>
<span>然后丹佛在这场流感中采取了措施，随后放松了。因此数据上出现了双峰，第二个甚至高过了第一死亡案例峰值。</span><br>
<span>如果你分析一下这个数据，你将会看到这样的结果。</span><br>
<span>这张表格中，我们可以看到美国1918年流感中每个城市每10万人口死亡数量取决于各个医疗部门多快采取了行动，类似圣路易斯在匹斯堡6天前采取了行动，因此人口死亡率是其一半。平均来讲，提前20天行动将可以降低一半的死亡率。</span><br>
<span>意大利最后发现了这点，他们首先上周日时封锁了伦巴第大区。然后一天后，也就是周一，他们意识到自己的错误，封锁了全国。</span><br>
<span>希望，我们这两天可以看到这么做的结果，但是这将花费一到两周。记住，在武汉的数据中，从封锁开始，到封锁效果从确诊数量上有所体现花费了12天。</span><br>
<span>政治家该如何执行社会隔离</span><br>
<span>如果你是一个所管辖区域有病毒感染的政治家。你应当立刻采取措施，仿效意大利的例子进行封锁。</span><br>
<span>以下是他们采取的措施</span><br>
<span>[*]没有人可以进入或者离开封锁区域，除非有家庭和工作原因。</span><br>
<span>[*]避免封锁区域内的移动，除非有紧急的个人或工作需要并且不可以延迟。</span><br>
<span>[*]表现出发热症状的居民，强烈建议居家隔离</span><br>
<span>[*]停止全部健康工作者的轮休</span><br>
<span>[*]关闭所有教育机构，体育馆，博物馆，训练中心，社会和文化中心，游泳池，剧院。</span><br>
<span>[*]饭店和酒吧限制早6到9的工作时间，并且要求顾客和员工保持1米距离。</span><br>
<span>[*]所有夜店和夜总会必须关闭。</span><br>
<span>[*]所有商业往来必须保证1米距离。那些不能保证的必须关门。宗教设施在此条件约束下可以继续营业</span><br>
<span>[*]限制家庭和朋友的医院访问。</span><br>
<span>[*]工作会议必须延迟，建议各公司均在家办公</span><br>
<span>[*]所有体育运动，公众的或者个人的都必须取消，重要活动可以闭门进行。</span><br>
<span>这是最基础的封锁条例建议，如果你希望更加安全。请仿照武汉的案例。市民也许现在会抱怨，但是他们只会会感谢你的。</span><br>
<span>企业领导者该如何执行社会隔离</span><br>
<span>如果你是一个企业领导者，你希望知道该怎么去做，这里有一些很好的数据 Staying Home Club.</span><br>
<span>这个表单中包括了进行了隔离政策的美国高科技公司，到现在为止85家（译者注：报告发出时）</span><br>
<span>这包括了从在家工作到禁止外来访问，旅游，举行活动等措施。</span><br>
<span>这里有很多公司需要考虑的事情，如何处理小时工，是否要维持办公室开放，如何完成会议，食堂该如何处理。如果你想知道其他公司如何处理这些问题，以及一个向员工告知的参考 这里是我的公司所用的 （只读文档）</span><br>
<span>4.什么时候做</span><br>
<span>很有可能到现在为止，你都同意我所说的事情，只是对于何时开始这些决策有所顾忌。换句话说，什么时候是这么做的时机。</span><br>
<span>风险控制时机</span><br>
<span>为解决这个问题，我创建了这个模型（翻译注：前文所提及的模型）</span><br>
<span>他确保了你可以评估你所在地区的潜在患者数，你的员工的感染可能性，他随时间的发展趋势。以及你是否应该执行封锁。</span><br>
<span>这个模型中使用了公司和员工等用词，但是他对任何集体都是用，学校，公交系统等等。如果你的50名巴黎的员工每天通过RER上下班，那么他们受到感染的几率就会显著增大。</span><br>
<span>结论：等待的代价</span><br>
<span>也许今天下决定会显得非常恐怖，但是你应当这么去考虑。</span><br>
<span>这个理论模型表现了不同群体，一个不采取任何措施，一个在第20日开始封锁，另一个在第21日开始封锁。这里所有的数字是假设的，（我选择他们基于湖北案例的情况，也就是每日6000新感染者的最糟情况）但他们已经可以表现出在指数性爆发的疾病面前仅晚行动一天就可以造成多么严重的后果。你可以看到一天的延迟造成了峰值多大的延迟和提高。然后数字依旧会减缓至0</span><br>
<span>那么累计数量呢</span><br>
<span>这个基于武汉数据设置的理论模型中，仅仅晚行动一天就会增加40%的被感染者。也就说如果湖北当局如果提前一天封锁那么他们甚至能把感染数量降低到2w人以下。</span><br>
<span>记住这只是感染案例，死亡率将会更加可怕，因为不仅仅是增加了40%的死者。他也会连带造成更加灾难性的医疗系统崩溃，导致致死率将比我们看到的数字增加10倍以上。这仅仅一天延迟措施所可能造成的患者增加和死亡率激增。</span><br>
<span>这是一个指数性增长的爆发，每天都至关重要，当你每延迟一天做出决定，你所增加的不仅仅是几个案例。将会有恐怕几百上千的案例在社区里增加。每一天不进行社会隔离这种疫情爆发都不会被控制。</span><br>
<span>请分享这篇文章</span><br>
<span>这也许是这个世纪到现在为止很少数的时候一份报告可能拯救人民，希望有更多的人理解这一点，并且做出行动。我们需要立刻行动</span><br>
</p><p><b>天成小次郎: </b><br>
<span>看标题我以为冠状病毒还会写文章了</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>是不是图各种挂？</span><br>
</p><p><b>viasnow: </b><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2020-3-16 23:08</span><br>
<span>是不是图各种挂？</span><br>
<span>google的服务，得挂梯子。出了武汉的趋势那一张外大部分是折线图，文字基本描述得已经很清楚了</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6010, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>joelyoung: </b><br>
<span>有点东西</span><br>
</p><p><b>伏矢: </b><br>
<span>这文章上周在外网就挺火的，数据很多，主要结论就是新冠在医疗过载（overwhelmed)下致死率能到5%，而不过载时就只有0.5~0.9%左右，越早采取措施越能延缓和避免医疗资源不足。个人觉得最有趣的是图9，在一堆要么指数增长，要么平缓的曲线中，日本独树一帜，有种想涨不敢涨憋着的感觉</span><br>
</p><p><b>香辣伏波酱: </b><br>
<span>可以发给在美国的朋友看。希望她们能够保重自己。</span><br>
</p><p><b>夜光铃: </b><br>
<span>少数派报告</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>写的还可以，可惜隔离措施还是不够严厉</span><br>
</p><p><b>seki_m: </b><br>
<span>纽约今天才开始封公共场所聚集 我看呵呵</span><br>
</p><p><b>死蝴蝶: </b><br>
<span>伏矢 发表于 2020-3-16 17:26</span><br>
<span>这文章上周在外网就挺火的，数据很多，主要结论就是新冠在医疗过载（overwhelmed)下致死率能到5%，而不过载 ...</span><br>
<span>原本打算投稿出去的，没什么下文了 就发泥潭了</span><br>
</p><p><b>regular: </b><br>
<span>我能看到前五张图，后面都没出来</span><br>
</p><p><b>死蝴蝶: </b><br>
<span>regular 发表于 2020-3-16 17:34</span><br>
<span>我能看到前五张图，后面都没出来</span><br>
<span>我重新上传了 应该没问题了（除了一个gif</span><br>
</p><p><b>杂灰: </b><br>
<span>还是只能看到5张</span><br>
</p><p><b>呼和浩特: </b><br>
<span>天成小次郎 发表于 2020-3-16 23:03</span><br>
<span>看标题我以为冠状病毒还会写文章了</span><br>
<span>还以为病毒们决定要在被封锁前变异并感染更多的人</span><br>
</p><p><b>伏矢: </b><br>
<span> 本帖最后由 伏矢 于 2020-3-16 10:44 编辑 </span><br>
<span>不知道直接外链原图片地址是否可行？比如这样：</span><br>
<img src="https://miro.medium.com/max/9678/1*S4b2QWJXiEMtNoM24tD-gA.png" title="https://miro.medium.com/max/9678/1*S4b2QWJXiEMtNoM24tD-gA.png"><br>
</p><p><b>宅闻天下: </b><br>
<span>谁把文章下下来，然后在本地再上传发一次</span><br>
<span>很多图都看不到</span><br>
</p><p><b>死蝴蝶: </b><br>
<span> 本帖最后由 死蝴蝶 于 2020-3-16 17:49 编辑 </span><br>
<span>宅闻天下 发表于 2020-3-16 17:44</span><br>
<span>谁把文章下下来，然后在本地再上传发一次</span><br>
<span>很多图都看不到</span><br>
<span>https://docs.google.com/document ... 6I/edit?usp=sharing</span><br>
<span>这里是我的翻译稿 有几张大图我传不上来</span><br>
</p><p><b>艾诺琳: </b><br>
<span>西方政治家只想保住他们的股市他们的经济(资本家的),对民众的生死毫不关心,他们只是统计学上的数字</span><br>
</p><p><b>longico: </b><br>
<span>艾诺琳 发表于 2020-3-16 23:48</span><br>
<span>西方政治家只想保住他们的股市他们的经济(资本家的),对民众的生死毫不关心,他们只是统计学上的数字</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>事实又证明，是保不住的。。。</span><br>
</p><p><b>WA2ST: </b><br>
<span>内容很翔实，对里面提到的模型挺感兴趣请问有链接吗？</span><br>
</p><p><b>疼子: </b><br>
<span>政治家是人类的毒瘤哇</span><br>
</p><p><b>赤字大王: </b><br>
<span>武汉如果能提早两天封城，然而，其实是不可能的，因为那时候还没数据能说明问题</span><br>
</p><p><b>liuliu66: </b><br>
<span>最恐怖的还是拖垮医疗系统</span><br>
</p><p><b>艾诺琳: </b><br>
<span>longico 发表于 2020-3-17 00:13</span><br>
<span>事实又证明，是保不住的。。。</span><br>
<span>因为他们不读毛选</span><br>
<span>存地失人,人地皆失</span><br>
<span>存人失地,人地皆存</span><br>
</p><p><b>杂灰: </b><br>
<span>疼子 发表于 2020-03-17 00:16:49</span><br>
<span>政治家是人类的毒瘤哇政治家x政客✓</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>water: </b><br>
<span>是的，拖垮医疗系统后，会间接导致其他病症得不到有效救治，从而间接死亡。</span><br>
</p><p><b>死蝴蝶: </b><br>
<span>WA2ST 发表于 2020-3-16 18:14</span><br>
<span>内容很翔实，对里面提到的模型挺感兴趣请问有链接吗？</span><br>
<span>原模型是不作恶的服务 用魔法去看一下吧。</span><br>
<span>要是有可以类似分享的网盘 我可以把我翻译的上传上去</span><br>
</p><p><b>死蝴蝶: </b><br>
<span>重新编辑了一下图片 还有看不到的 跟我说下</span><br>
</p><p><b>Rafale: </b><br>
<span> 本帖最后由 Rafale 于 2020-3-17 13:02 编辑 </span><br>
<span>这人在Channal 4电视台连线和英国专家对线，被英国的群体免疫法搞崩溃了。隔着屏幕都能感受到他对英国方案的焦虑，甚至恐慌。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9750, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>happy34: </b><br>
<span>阅</span><br>
</p><p><b>kyo96127: </b><br>
<span>每个一个确诊者，背后是几十倍的潜伏感染者。如果不采取隔离措施，这些潜伏感染者会继续把病毒加倍扩散。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1919234[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
