<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>牛顿第一定律和第二定律是什么关系？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>牛顿第一定律和第二定律是什么关系？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:39:12 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>牛顿第一定律和第二定律是什么关系？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1917888-1-1.html</link>
      <description>牛顿第一定律和第二定律是什么关系？&#13;
第一定律说的是合外力为零时物体做匀速直线运动或者静止，看起来就是第二定律受力为零的情况。那单独列出第一定律的意义是什么？
&#13;
在网上搜了一下，对这个问题好像没有一个普遍认可的结论。
&#13;
这里仅仅考虑牛顿运动定律适用的情况，不考虑质量为零或者质量不可观测的物体，不考虑不受外力的物体。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>lixianfyss: </b><br>
<span>牛顿第一定律和第二定律是什么关系？</span><br>
<span>第一定律说的是合外力为零时物体做匀速直线运动或者静止，看起来就是第二定律受力为零的情况。那单独列出第一定律的意义是什么？</span><br>
<span>在网上搜了一下，对这个问题好像没有一个普遍认可的结论。</span><br>
<span>这里仅仅考虑牛顿运动定律适用的情况，不考虑质量为零或者质量不可观测的物体，不考虑不受外力的物体。</span><br>
</p><p><b>liangjin2: </b><br>
<span>第二建立在第一基础上</span><br>
</p><p><b>hac0101: </b><br>
<span>第二定律是通过第一定律构造出来的。</span><br>
<span>第二定律写成牛顿形式，也就是动量定理的形式才比较好理解，欧拉形式反而像个独立的新定律。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>lixianfyss: </b><br>
<span>hac0101 发表于 2020-3-9 08:07</span><br>
<span>第二定律是通过第一定律构造出来的。</span><br>
<span>第二定律写成牛顿形式，也就是动量定理的形式才比较好理解，欧拉形式 ...</span><br>
<span>那么第一定律包含了什么第二定律之外的内容吗？动量形式跟加速度形式在牛顿定律适用范围内等价。</span><br>
</p><p><b>cosx: </b><br>
<span>我来教你用百度“特别地，第一定律中所述的“物体不受外力作用时的运动状态”和第二定律中的物体所受外力矢量和为零（合力为零）这一运动状态不同，不能把第一定律当成第二定律在时的特殊情况，因为肯定导出加速度，但的运动只能由第一定律本身彻底阐明其为惯性运动（静止或匀速直线运动）。第一定律是完全独立的基本定律，用其解决的问题，别的任何规律都无法解决，第二、第三定律根本不能取代第一定律。”</span><br>
</p><p><b>浅木飞鸟: </b><br>
<span>第一定律就是描述物体具有惯性这种固有属性，第二定律实际上就描述惯性大小由惯性质量决定</span><br>
</p><p><b>hac0101: </b><br>
<span> 本帖最后由 hac0101 于 2020-3-9 08:49 编辑 </span><br>
<span>lixianfyss 发表于 2020-3-9 08:13</span><br>
<span>那么第一定律包含了什么第二定律之外的内容吗？动量形式跟加速度形式在牛顿定律适用范围内等价。 ...</span><br>
<span>第一定律原则上包含的情况更广泛，除了动量定理之外还能写出动能定理。取决于用什么表示“运动”，既可以是动量，也可以是动能。力在时间上积累改变物体的动量，力在空间上积累改变物体的动能。究竟用动量表示运动还是用动能表示运动在历史上吵过一架，最后发现两者物理实质不同后就不吵了。</span><br>
<span>第二定律可以通过第一定律合理的构造，属于第一定律的实际应用，具体表达形式之一。但这种构造不是逻辑严密的推导，所以本身还是需要实验验证。</span><br>
<span>同样的构造方法在最小作用量原理和薛定谔方程等内容上也用过。</span><br>
</p><p><b>lixianfyss: </b><br>
<span>cosx 发表于 2020-3-9 08:23</span><br>
<span>我来教你用百度“特别地，第一定律中所述的“物体不受外力作用时的运动状态”和第二定律中的物体所受外力矢 ...</span><br>
<span>您是故意贴成这样让人看不懂的嘛？这样下定义根本就不能解释为什么第二定律没有阐述惯性运动，惯性运动跟加速度为零在这里没有区别，不受外力和合外力为零在这里也是一样，牛顿定律本身就不考虑不受外力的物体运动状态。</span><br>
</p><p><b>lixianfyss: </b><br>
<span>hac0101 发表于 2020-3-9 08:29</span><br>
<span>第一定律原则上包含的情况更广泛，除了动量定理之外还能写出动能定理。取决于用什么表示“运动”，既可以 ...</span><br>
<span>运动就是速度，在牛顿定律的绝对时空框架内，给定了第二定律，一样可以得出动能定理。这似乎并没有说明第一定律有什么内容不能被第二定律所包含。</span><br>
</p><p><b>masterzx: </b><br>
<span>第一定律：速度v是恒定属性，而不像直觉上一些人认为的位置恒定，其改变也是连续的，不会瞬间一会这个一会那个值；第二定律：但是速度或者更准确说动量对时间的变化率不是恒定的，其变化也不是连续的，可以随便上蹿下跳；第三定律：不用进入八奇领域寻找还有什么加速度对时间的变化率这种物理量了。动量对时间的变化率就是我们需要研究的对象。它满足对称（并使动量守恒）的特性，这一对称的量我们定义为力，是力学的基础</span><br>
</p><p><b>dogfight: </b><br>
<span>哈雷到剑桥去找牛顿，和胡克三人一起喝酒。胡克说他能够计算出这个椭圆轨道和平方反比关系，就是引力的这个平方反比关系，他能从数学上推出来，但是牛顿和哈雷都不相信，于是就打赌。</span><br>
</p><p><b>lixianfyss: </b><br>
<span>masterzx 发表于 2020-3-9 09:23</span><br>
<span>第一定律：速度v是恒定属性，而不像直觉上一些人认为的位置恒定，其改变也是连续的，不会瞬间一会这个一会 ...</span><br>
<span>这种说法就把第二定律变成了力的定义，这并不是普遍共识吧？</span><br>
</p><p><b>hac0101: </b><br>
<span>lixianfyss 发表于 2020-3-9 09:10</span><br>
<span>运动就是速度，在牛顿定律的绝对时空框架内，给定了第二定律，一样可以得出动能定理。这似乎并没有说明第 ...</span><br>
<span>描述物体运动的不只有速度。不同质量的物体的运动是不同的。</span><br>
<span>两者的关系是基本原理和具体表达形式。表达形式自然要遵循原理，也可以说表达了全部原理。第二定律的具体形式也可以是动能定理，毕竟质点动能定理也能倒过来推出质点动量定理。从这个意义上来说，第二定律是第一定律的形式，第一定律是第二定律的内容。</span><br>
<span>其他的比如说，洛伦兹变换也在形式上包含了光速不变原理。</span><br>
</p><p><b>lixianfyss: </b><br>
<span>hac0101 发表于 2020-3-9 09:50</span><br>
<span>描述物体运动的不只有速度。不同质量的物体的运动是不同的。</span><br>
<span>两者的关系是基本原理和具体表达形式。表达 ...</span><br>
<span>可是第一定律并没有包括第二定律的全部内容，更普遍的说法是第一定律是对惯性参考系的定义。</span><br>
</p><p><b>hac0101: </b><br>
<span>lixianfyss 发表于 2020-3-9 09:56</span><br>
<span>可是第一定律并没有包括第二定律的全部内容，更普遍的说法是第一定律是对惯性参考系的定义。 ...</span><br>
<span>那么你想问什么？</span><br>
<span>顺带一提，还需要相对性原理才算完整。</span><br>
</p><p><b>Sacko9: </b><br>
<span>lixianfyss 发表于 2020-3-9 08:13</span><br>
<span>那么第一定律包含了什么第二定律之外的内容吗？动量形式跟加速度形式在牛顿定律适用范围内等价。 ...</span><br>
<span>惯性定律的现代说法是“自由粒子永远保持静止或匀速直线运动的状态”，它引入了惯性，第二定律的原始实验建立在惯性定律的基础上，推导的d(mv)/dt定义为f，因此不能把惯性定律看成第二定律的特殊情况，这就本末倒置了。</span><br>
</p><p><b>masterzx: </b><br>
<span>lixianfyss 发表于 2020-3-9 09:50</span><br>
<span>这种说法就把第二定律变成了力的定义，这并不是普遍共识吧？</span><br>
<span>你要定义哪个东西是力都可以，但是物理学需要一个对称/守恒的量来研究，至于他叫什么名字是无所谓的，强行叫动量对时间的变化率这么长的词也可以</span><br>
</p><p><b>lixianfyss: </b><br>
<span>hac0101 发表于 2020-3-9 10:14</span><br>
<span>那么你想问什么？</span><br>
<span>顺带一提，还需要相对性原理才算完整。</span><br>
<span>我想问，牛顿第一定律里面，有没有什么独立于牛顿第二定律，并且可以精确用数学语言描述的内容。特别是如果改变这部分独立内容，可不可以跟第二定律共存？</span><br>
</p><p><b>golden_bough: </b><br>
<span> 本帖最后由 golden_bough 于 2020-3-9 10:41 编辑 </span><br>
<span>看知乎上的回答，这个问题确实有争议。像Weinberg都认为牛二从属于牛一。</span><br>
<span>作者：知乎用户</span><br>
<span>链接：https://www.zhihu.com/question/20908280/answer/343259070</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。</span><br>
<span>Inertial frame of reference 牛顿第一定律不能定义惯性系，老爱做了很好的总结：The weakness of the principle of inertia lies in this, that it involves an argument in a circle: a mass moves without acceleration if it is sufficiently far from other bodies; we know that it is sufficiently far from other bodies only by the fact that it moves without acceleration.— Albert Einstein: The Meaning of Relativity, p. 58Steven Weinberg:To Explain the World, the Discovery of Modern Science. HarperCollins, 2015. Ch.14, p.114. This was already known to Gassendi and Huygens. It is not clear why Newton bothered to include it as a separate law, since the first law is a trivial (though important) consequence of the second.（翻译：（第一定律）早已被伽桑狄和惠更斯所知晓。因为第一定律是第二定律的一个显然（但很重要）的推论，我不清楚为什么牛顿还把它当成一条独立的定律。）在狭义相对论之前的力学体系中，从“绝对空间”（以太）来定义惯性系是一条可行的途径。以太被认为是绝对静止不动的，相对以太静止或作匀速直线运动的参考系就是惯性系。但以太是不存在的，所以不能这样定义惯性系。朗道的《力学》教程第3节定义惯性系为：然而，似乎总是存在某种参考系，空间相对它是均匀各向同性，时间是均匀的。实际上这样的参考系在宇宙中是不存在的，这种定义和牛顿的绝对时空观没有本质差异，只不过更有欺骗性罢了。在广义相对论中惯性系的定义恐怕也无法摆脱循环逻辑。在整个理论体系根基的地方，很多事物是不清楚的，相互定义、循环逻辑恐怕是无法避免的。 既然循环逻辑无法避免，那么把这个循环逻辑放在牛顿第二定律更好一些，即：符合牛顿第二定律的参考系是惯性系。这样，牛顿第一定律就成了第二定律的推论，使基本物理定律更加精简，没有冗余。</span><br>
</p><p><b>3Psm: </b><br>
<span>楼主的意思是：不能用数学语言（具体说应该是代数公式形式）描述的定律都是用数学语言描述的定律的推演和解释。</span><br>
<span>不消除这个认知，再解释牛几都不好打消楼主疑惑。</span><br>
</p><p><b>24k纯帅: </b><br>
<span>作者：马晨</span><br>
<span>链接：https://www.zhihu.com/question/48262072/answer/110102746</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。</span><br>
<span>牛顿的年代是物理学刚刚开始的年代，牛顿首先面对的问题并不是怎样把理论精确化严格化，而是怎样提出一个理论以及配套的基本概念。所以，我们看到牛顿仿照《几何原本》的方式，总结出了一些基本的概念和公理，我们摘录几条：</span><br>
<span>定义1：物质的量是物质的度量，可由其密度和体积共同求出。这完全是直观上的定义，就像课本上所学的一样自然。</span><br>
<span>定义3：ris instic. 或物质固有的力，是一种起抵抗作用的力，它存在于每一物体当中，大小与该物体相当，并使之保持现有的状态，或是静止，或是匀速运动。</span><br>
<span>这是牛顿对惯性的定义，他把惯性称为一种力。这是很直观的，因为我们希望一个大石块运动，总要费力去推它才可以，所以我们自然会认为有一种力量维持着石块的静止。</span><br>
<span>定律1：每个物体都保持其静止、或匀速直线运动的状态，除非有外力作用于它迫使它改变那个状态。</span><br>
<span>这虽然与当时较流行的亚里士多德的观点相反，但仍然是非常自然的，尤其是对于现代的我们来说，当我们亲眼看见铅笔悬浮在太空站中的场景时，很自然就可以接受这个定律。</span><br>
<span>定律2：运动的变化正比于外力，变化的方向沿外力作用的直线方向。</span><br>
<span>如果我们要向前推动箱子，一定会向前推而不是向左或者向右，这也是非常直观的。</span><br>
<span>从原版的牛二里, 你能看出牛一是它的特例吗? 有没有觉得牛二更像牛一的数学解释,</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1917888[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
