<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>伊斯坦布尔的秘密（完结！102楼乳拜！）</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>伊斯坦布尔的秘密（完结！102楼乳拜！）</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:07:24 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>伊斯坦布尔的秘密（完结！102楼乳拜！）[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1836159-1-1.html</link>
      <description>伊斯坦布尔的秘密&#13;
2019年的五一劳动节是星期三，前不着村后不着店与两个周末都联不起来，孤零零只放一天假。正对着隔壁日本的五一十天连续假期嫉恨交加之际，忽然平地一声春雷响彻四方：劳动节经过一番调休后改为连放4天！
&#13;
幸福来的就是这么突然。
&#13;
四天时间说说长不长，说短倒也不算短，那么往哪里去呢？首先排除掉人头攒动的国内景区，日本韩国这种同样肯定还是国人度假人头攒动的邻居也一并排除。目光投向西方，结合硬盘里半打旅行计划书、各国货币汇率、以及机票价格的一番搜索，脱颖而出的是土耳其。
&#13;
与申根日本美国等一票发达国家相比，土耳其旅游签证极为便捷，你只要登录土耳其电子签证官网（有中文版），一路按照指示点击下来就成，除了护照本身与支付手续费外不需要任何证明文件。付款完成后，只要把电子签打印出来就算万事大吉了。
&#13;
幸福来的就是这么简单。
&#13;
土耳其这个国家说大不大，说小也不小，其人口超过八千万，面积将近八十万平方公里，东方山峦叠嶂有如外星异域的安纳托利亚高原，西部碧波荡漾宛若人间仙境的爱琴海，还有以弗所艾迪内尔特拉布宗等一大票历史文化名城（与名城的遗迹），若想来个全景之旅即使跑马观花也得半月以上，短短四天（其实考虑时差只剩3天）时间只能壮士断腕取其一点，而这个点毫无悬念的是伟大之城伊斯坦布尔。
&#13;
虽然伊斯坦布尔并非土耳其的首都，但在所有人的心目中其地位都远远高于安卡拉。这里是欧亚地理的十字路口，是世界各民族的十字路口，当然也是宇宙各文化的十字路口，对东方人而言这里是神秘的西方城市，对西方而言这里则是神秘的东方城市。世界上值得一去的旅游目的地城市很多，但能与伊斯坦布尔相提并论的却屈指可数，“精彩” “不朽”“伟大”……一切了不起的形容词放在这里都不为过，甚至还远远不够。
&#13;
伊斯坦布尔，俺来了！</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>Tunel在加拉塔区侧的入口位于加拉塔大桥桥头西侧，在佩拉区的出口则是在独立大街的南部起点，不远处可以找到旋转舞博物馆。这组建筑的历史可以追溯到15世纪，当年是奉行神秘主义的苏菲派梅夫拉那教团的据点，同时还兼任客栈、陵墓与修行场所。顾名思义，梅夫拉那教团是的祖师爷是梅夫拉那，这位来自阿富汗的神秘主义文学大师更多的被称呼为鲁米（Rumi），他在孔亚悟道后别开天地另创一家，不同于正统伊斯兰教对上帝真主的诚惶诚恐战战兢兢，梅夫拉那的苏菲派认为神性存于人人内心，探求自己内心世界便可证道——说来更近于佛教而非犹太教。梅夫拉那教团在奥斯曼帝国时代盛极一时，据点遍及天下，但在凯末尔矫枉过正的世俗化运动中惨遭取缔。在取缔令解除后，梅夫拉那教团的神秘主义世界观又在新时代走向了传统文化的伟大复兴，就如中国当代都市小资中产清新们往往喜欢假装自己信佛那样，西方当代都市小资中产清新们也对鲁米与他的神秘主义大声喝采，希望用这古老的东方智慧给被现代社会摧残的的疲惫灵魂来一场土耳其桑拿浴。</span><br>
<span>梅夫拉那教团的信徒们需要一连串复杂的仪式才能让自己的精神进入恍惚的冥想状态。这一系列的前戏包括伴着演奏音乐、吟诗作赋、甚至抽烟喝酒嗑药（不止一个奥斯曼苏丹从了苏菲派后沉溺于此），而仪式的最高潮就是梅夫拉那教团乃至苏菲派的招牌旋转舞。旋转舞大厅位于博物馆最中央的位置，每周会有一次旋转舞表演——但不在今天。旋转舞大厅侧面二层的看台现在改造为展厅，展示旋转舞使用的各种古老乐器；而在大厅下面的地下室部分则是复原了当年客栈的原貌。</span><br>
<span>旋转舞博物馆</span><br>
<span>庭院内还有苏菲派的墓地</span><br>
<span>梅夫拉那教团曾经在土耳其盛极一时</span><br>
<span>旋转舞大厅</span><br>
<span>当年的看台现在改造为展厅</span><br>
<span>可以看到古老的乐器</span><br>
<span>客栈位于舞台的下方</span><br>
<span>现在同样改造为博物馆的展厅</span><br>
<span>让你追忆一下这里曾经的样子</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-6-5 14:57 编辑 </span><br>
<span>热那亚商人的特区在金角湾北侧，南侧则是拜占庭的帝都，连海带陆被君士坦丁城墙围上了一圈；迪奥多西二世时代在旧墙的西侧建立了更加高大的新陆墙迪奥多西墙，北起金角湾南至马尔马拉海，它拥有5米厚的城墙与96座城楼，堪称冷兵器时代西方世界第一坚城，阿拉伯人、保加利亚人、俄罗斯人……无数强敌在此折戟，直到1453年奥斯曼帝国大军再次兵临城下。</span><br>
<span>曾经统治半个世界（至少也是半个地中海）的超级大国拜占庭帝国此时的疆域不超过君士坦丁堡的城墙，城内居民百万壮丁二十万，但踊跃报名保家卫国的不到五千，而抗战真正的**不是正规军也非志愿兵，而是来自热那亚的七百外籍雇佣兵。对面奥斯曼帝国穆罕默德二世麾下则拥有近二十万大军，这或许是中世纪最强大的部队，除了绝对的人数优势外，还拥有一些特殊的秘密武器：一、奴隶禁卫军，这是从帝国疆域内的基督教家庭里强行征收来的幼童们，从小接受孤儿化抚养，不准结婚成家也不准积蓄财产，他们誓死如归就如同蚁巢中的兵蚁，现在是帝国军队的中坚苏丹的利剑，百年后则成了帝国的顽疾苏丹的心病；二，炮兵，穆罕默德二世麾下拥有中世纪宇宙最大规模的炮兵部队与最大口径的火炮，炮兵们基本都是基督徒，带队的炮手乌尔班也是个匈牙利的基督徒，他为了更高的报酬毫不犹豫的反出了拜占庭改投奥斯曼；三，军乐队，没错，想不到吧？西方世界的军乐队系统其实是奥斯曼帝国最先发明出来的。</span><br>
<span>穆罕默德二世吸取了以往历次君士坦丁堡攻防战失败的教训，他通过一连串巧妙的外交手腕争取到了巴尔干诸国的中立化，切断了基督教世界对君士坦丁堡的大规模兵力援助；在君士坦丁堡北侧博斯普鲁斯海峡最窄的地方建立了鲁梅利堡垒，卡死了自黑海方向通往君士坦丁堡的输粮管道。君士坦丁堡的外围被一扫而空，看起来这个城市如同一个熟透的柿子一般摇摇欲坠，又如同一栋破房子，只要狠狠踹一脚就会垮掉了。</span><br>
<span>1453年4月12日，对君士坦丁堡的进攻开始了，这或许是人类有史以来第一次真正的步炮协同作战：乌尔班那史无前例的超级大炮发出怒吼，曾经坚不可摧的迪奥多西墙在重达一千五百磅石弹的轰击下颤抖崩塌，随后在军乐队的音乐伴奏中，奥斯曼士兵们大声呐喊着冲向迪奥多西墙的缺口。讽刺的是，正因为乌尔班大炮口径过大，所以两次炮击间隔时间长达两小时；也正因为这是第一次步炮协同作战，所以节奏步兵冲锋的节奏总是把握不好……总之，当奥斯曼兵冲到近前时，城墙的缺口已经被守军修补好了。直到战争结束奥斯曼军队也没能改善步炮协同的节奏——乌尔班大炮炸膛了，乌尔班本人也被当场炸死了。</span><br>
<span>奥斯曼陆战受挫，海战也不顺利。拜占庭帝国以港口铁索（几乎就在现在加拉塔大桥的位置）封锁住了金角湾的入口，海军打仗可谓进可攻退可守，以少敌多居然令奥斯曼帝国新建立的庞大海军舰队吃了不少亏。显然，要拿下君士坦丁堡必须要消灭拜占庭海军，而要消灭拜占庭海军就必须突入金角湾。金角湾入口有铁链封锁固若金汤无法正面突破，穆罕默德二世的对策是……让军舰登上陆地，在金角湾北侧山上铺设了一条木制滑道，让士兵们拖着七十条战舰沿着这条灌入牛油润滑的轨道爬山，从背后绕过热那亚人的加拉塔区进入了金角湾。</span><br>
<span>现在君士坦丁堡面对来自海洋与陆地两个方向的夹击了，穆罕默德二世自信满满的再度发起了进攻。这次虽然没了乌尔班超级大炮的支援，但奥斯曼军队拥有新式的秘密武器，那就是攻城塔楼。这种武器刚登场的时候显得威力无穷，奥斯曼兵们在塔楼上可以居高临下的扫荡城墙上的守军，可守城的热那亚佣兵很快想出了破解之法，那就是用桶装希腊火把这些木制攻城塔烧毁。攻城塔战法失败后，奥斯曼改用坑道爆破战术，也就是挖掘地道直至君士坦丁堡城墙下方，然后点燃**炸毁城墙——这大概也是人类战争史上第一次大规模使用**的坑道战。然则几次坑道爆破战无一例外以失败告终，一方面是因为守军也挖掘横向地道对攻城地道进行拦截，另一方面是因为奥斯曼军队计算错误，还没挖到城墙就提前引爆**了。</span><br>
<span>大炮轰击、坑道爆破、攻城塔楼、云梯蚁附攻城……君士坦丁堡攻防战或许是中世纪乃至整个冷兵器时代城市攻防战的巅峰，攻城艺术与守城艺术都发挥到了极致。坐困围城的拜占庭皇帝君士坦丁虽然已经筋疲力尽，但屡战屡败的奥斯曼苏丹穆罕默德二世也同样计穷智竭，看来奥斯曼帝国就如以往那些围攻君士坦丁堡的前辈那般，也要铩羽而归了。然而奇迹就在1453年5月29日的夜晚降临了：奥斯曼攻城的士兵们惊讶的发现在靠近迪奥多西墙北侧居然有一座小城门居然没关！究竟是因为守军麻痹大意出了纰漏，还是因为城内出现了叛徒内应已不可考，总之君士坦丁堡是完了。拜占庭东罗马帝国末代皇帝君士坦丁光荣阵亡可谓君主死社稷，完成了东罗马帝国从君士坦丁建国到君士坦丁亡国的宿命轮回（顺便一提，西罗马帝国也是建国之君叫罗莫罗斯亡国之君还叫罗莫罗斯），城破之后根据时代惯例自然是大规模的破坏和掠夺，伊斯兰教的奥斯曼士兵们不像土耳其大片《征服1453》里吹嘘的那么秋毫无犯，但至少比1204年洗劫君士坦丁堡的基督教十字军圣战骑士们体面很多。</span><br>
<span>就在这一年，遥远西方的英格兰与法兰西终于结束了百年战争；而在东方，土木堡战役的胜利者也先登上了蒙古大汗的宝座……不过这些都是小事，公元1453年最重要的大事件是君士坦丁堡陷落了，拜占庭东罗马帝国完了！精罗们震怒了！这不但标志着罗马帝国至此终于寿终正寝（如果算上神罗帝国那就要等到拿破仑战争时代），同时也意味着漫长中世纪的结束与文艺复兴的开始，人类从此进入到了一个全新的历史纪元。</span><br>
<span>当年坚不可摧的迪奥多西城墙，历经岁月变迁大部分没能保留下来，如果你一定要去看看，那么可以选择前往靠近柯拉教堂的Charisius门（当年奥斯曼军队突破城防差不多也在这一带），或者乘轻轨前往Topkapı（大概就是当年奥斯曼军队用乌尔班大炮攻城的地方）。俺的选择是后者，一方面是因为这里交通方便，另一方面则是因为1453全景画馆就位于此处。</span><br>
<span>虽然这全景画馆的入口部分正在进行修理，不过本体还是对外开放的。和博罗津诺战役全景画馆、滑铁卢战役全景画馆、斯大林格勒战役全景画馆等类似，在看到全景画之前，是对1453君士坦丁堡攻防战这场人类历史命运之战的流程介绍，都是些展板而没有正经的历史文物。介绍的战役流程基本和前面说的差不多，就是“不小心”漏掉了君士坦丁堡城门最后是从里面打开的这个小细节。在360度的全景画面上，君士坦丁堡已经到了最后时刻：奥斯曼的骑兵与步兵混合部队，在大炮火力支援与军乐队的伴奏（是的，你真的可以听到炮声隆隆与乐队军乐的背景音效）下，正在前赴后继的冲向迪奥多西墙；城头已经被奥斯曼军队占领，拜占庭双头鹫旗已经滑落（这个是真实历史），更多的后续部队正从城墙垮掉的缺口源源不断的冲入城内（这个其实是历史发明，城门是从里面被打开的）。</span><br>
<span>1453全景画馆</span><br>
<span>全景画馆紧邻迪奥多西墙</span><br>
<span>迪奥多西墙是君士坦丁堡的西墙</span><br>
<span>这道墙或许是中世纪已知宇宙最坚固的城墙</span><br>
<span>全景画模型</span><br>
<span>博物馆介绍了1453君士坦丁堡攻防战的过程</span><br>
<span>全景画描绘了君士坦丁堡被攻克的那个历史瞬间</span><br>
<span>默罕默德二世指挥进攻</span><br>
<span>这是中世纪最大规模的炮兵部队</span><br>
<span>骑兵冒着守军炮火冲锋</span><br>
<span>大部队冲向城墙缺口</span><br>
<span>后续部队源源不断</span><br>
<span>拜占庭的双头鹰旗自城头永远的落下了——罗马完了！乳拜了！</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>陈姓男子 发表于 2019-6-5 09:03</span><br>
<span>精罗震怒</span><br>
<span>102楼才是真正的实锤乳拜！</span><br>
</p><p><b>陈姓男子: </b><br>
<span>谷歌街景 发表于 2019-6-5 14:24</span><br>
<span>102楼才是真正的实锤乳拜！</span><br>
<span>话说1453的时候新罗马居民不会超过十万吧 外墙附近都农村化了</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>精罗震怒！不要紧，风水轮流转，192x还是得再丢一次的</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-6-5 17:36 编辑 </span><br>
<span>陈姓男子 发表于 2019-6-5 16:23</span><br>
<span>话说1453的时候新罗马居民不会超过十万吧 外墙附近都农村化了</span><br>
<span>“君士坦丁能够用来对付这个可怕敌人的，在君士坦丁堡城墙之外可以说是一无所有，在城内和金角港也只有一些佣兵和少数破烂的快船。虽然城市中有近百万居民，但当君士坦丁召集自动入伍的战士时，只有四千九百七十三人应召。”——J·F·C·富勒 《西洋世界军事史：第十八章君士坦丁堡的围攻与陷落》</span><br>
<span>以现在标准来看，富勒不但屁股未必正，而且数字也未必准。</span><br>
</p><p><b>陈姓男子: </b><br>
<span>谷歌街景 发表于 2019-6-5 17:05</span><br>
<span>“君士坦丁能够用来对付这个可怕敌人的，在君士坦丁堡城墙之外可以说是一无所有，在城内和金角港也只有一 ...</span><br>
<span>百万人口按照帕朝末期的情况 养都养不活</span><br>
</p><p><b>xdescat01: </b><br>
<span>拜占庭末期外围都没了，100万人的城市补给压根支撑不起来</span><br>
</p><p><b>spiritlancer: </b><br>
<span>拜占庭 ✗</span><br>
<span>东罗马 ✓</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-6-5 18:22 编辑 </span><br>
<span>攻克君士坦丁堡，奥斯曼帝国年轻的第七代苏丹穆罕默德二世一战名扬天下。博学通才、宽宏大量、勇敢无畏、奇思妙想、精明强干、冷酷无情……穆罕默德二世拥有伟大君主所该拥有的一切品质，命中注定要成为一代明君。拜占庭千年帝国与君士坦丁堡只不过是他的踏脚石，接下来他的战刀又砍向了四面八方，西面的巴尔干半岛、东方的安纳托利亚半岛、北方的克里米亚半岛都被纳入奥斯曼的版图，赫赫武功为使他被誉为“征服者”。奥斯曼帝国虽然是个伊斯兰教国家，但穆罕默德二世却绝不是个抱残守缺的保守主义者，相反他是那个时代了不起的一个学者，被伏尔泰誉为“那个时代最有教养和学识的人”，他能说亚美尼亚语、希腊语、斯拉夫语、希伯来语、波斯语、拉丁语、阿拉伯语等多种外语，熟读希腊罗马典籍，而且对于其他宗教也保持宽宏大量的态度，东正教君士坦丁堡普世牧首干脆就是苏丹忠心耿耿的臣属。</span><br>
<span>宽厚归宽厚，但该文化洗点的时候穆罕默德二世也是绝不手软的，东正教曾经的总部圣索菲亚大教堂被改造成了清真寺，连君士坦丁堡这个名字也被改为伊斯坦布尔。时至今日，安纳托利亚半岛的绝大部分居民都忘记了自己曾经的希腊人民族身份和东正教信仰，而改认突厥人当祖宗皈依伊斯兰教了。除了动手改造现成的教堂，穆罕默德二世也建造起了自己的清真寺，那就是奥斯曼帝国在这座城市建立的第一座大型皇家清真寺征服者清真寺。这座清真寺庞大、宏伟、壮丽，配得上穆罕默德二世的身份，而且外国游客相对而言不多，然则……其实现在你看到的这座清真寺不是15世纪的原物，而是18世纪重建起来的。</span><br>
<span>穆罕默德二世活得伟大，但死得却不怎么光荣，就在1481年他筹备远征罗德岛的时候，不幸被急着抢班上位的皇子巴耶塞特二世谋杀（讽刺的是巴耶塞特二世后来成为帝国一代明君，被誉为“正义者”）。穆罕默德二世死后安葬在他建造的征服者清真寺旁，拥有令人眼花缭乱的顶棚装饰图案。</span><br>
<span>征服者清真寺</span><br>
<span>这是奥斯曼帝国在伊斯坦布尔建立的第一座大型皇家清真寺</span><br>
<span>以默罕默德二世命名</span><br>
<span>建筑本身绝对的辉煌壮丽</span><br>
<span>但其实是在18世纪重建的</span><br>
<span>“征服者”本人就长眠在清真寺旁</span><br>
<span>顶棚彩绘很是华丽</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-6-5 21:21 编辑 </span><br>
<span>自征服者清真寺向东不远是著名的瓦伦斯高架水桥，顾名思义这个伟大的饮水工程是在拜占庭的瓦伦思时代完成的。当然这里早已失去了实用价值，更多的只是一个装饰性的地标古迹建筑。在水桥对面那个挂着凯末尔巨型画像的建筑就是伊斯坦布尔的市政厅。</span><br>
<span>瓦伦斯水桥的东侧是王子清真寺，这是苏莱曼大帝为了纪念自己英年早逝的穆罕默德王子而专门修建的——也亏得这个王子死得早，否则肯定也逃不过许蕾姆的阴谋陷害。这座清真寺乃是建筑大师锡南的作品，拥有一个主穹顶与四个副穹顶，这也是锡南把扶壁藏于墙体的第一次实践。也正因为是第一次，所以没能把主穹顶的支柱与墙体很好的融为一体，显得有些突兀，就连锡南本人对其也不满意而称之为“学徒之作”。</span><br>
<span>这么多清真寺一路看下来真有些审美疲劳，但Pertevniyal Valide Sultan清真寺却让俺眼前一亮——它看上去与其说是个清真寺，毋宁说更像一座大教堂。这是苏丹马哈茂德二世为自己的岳母建造的清真寺，也是奥斯曼帝国时代在伊斯坦布尔建造的最晚的一座清真寺，其设计师来自意大利，这就是为啥建筑并非延续自锡南的土耳其传统风格，而是更近于欧式风格的缘故——倒是与马哈茂德二世这个西化改革家的身份很是搭调。</span><br>
<span>瓦伦斯高架水桥</span><br>
<span>对面是伊斯坦布尔市政府</span><br>
<span>西侧是一座纪念碑</span><br>
<span>东侧则是默罕默德王子清真寺</span><br>
<span>锡南谦虚的称之为“学徒之作”</span><br>
<span>Pertevniyal Valide Sultan清真寺</span><br>
<span>这是奥斯曼帝国在伊斯坦布尔建立的最后一座大型清真寺</span><br>
<span>建筑风格更接近欧洲</span><br>
<span>建筑细节装饰一丝不苟</span><br>
<span>或许是伊斯坦布尔最漂亮的清真寺之一</span><br>
</p><p><b>大巴车司机: </b><br>
<span>只能说马公还是太有钱</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>今天晚上的安排不是土耳其浴也不是去酒吧或餐厅围观土耳其肚皮舞，而是前往伊斯坦布尔的火车站——不是去赶夜班火车，而是去看旋转舞表演，没错，虽然伊斯坦布尔火车站同时也是个文艺演出的场所，虽然旋转舞博物馆里的表演凑不上，但至少还能赶上火车站里这场。</span><br>
<span>随着旅游业的发展，作为土耳其文化名片之一的旋转舞也变得日益庸俗乃至媚俗化，沦落到了在旅游餐厅里与肚皮舞同台竞技的地步。追本溯源，旋转舞其实并不是一种单纯的舞蹈，而是一种是苏菲派梅夫拉那教团的修行方式，即通过身体的高速旋转让自己精神变得恍惚，从而达到修行的更高境界——你也可以试试，从屏幕前的座位上站起来快速转几圈，当自己晕头转向的时候看看有没得到神启……反正俺小时候试过，没用！</span><br>
<span>今晚旋转舞的演出场地位于伊斯坦布尔老车站大厅里，观众们基本都是俺这样的外国游客。首先是乐队奏乐，随后头顶土黄色高帽（据说是象征坟墓）的舞者入场，站定位置后脱下象征世俗的黑袍，露出里面象征灵魂的白衣白裙，接着右手指天左手向地（象征上承神恩布道大地），开始如陀螺一般旋转起来。“旋转”这一核心动作，象征着世间万物的巡回轮替，象征着一年四季的周而复始，象征着宇宙星辰的圆周运动……但归根到底，还是为了让自己的精神变得迷糊起来。别说，虽然舞者都是大胡子糙男，但这旋转舞动起来还真是具有一种超自然的灵动与优雅，有如蝴蝶又似天鹅，不愧是联合国的非物质文化遗产。也正是为了看这场演出，晚饭便是连简餐也谈不上，找了家号称拥有150多年悠久历史的咖啡馆吃了些点心便算了账。</span><br>
<span>表演场位于火车站</span><br>
<span>首先是乐队演奏</span><br>
<span>穿黑袍的舞者入场</span><br>
<span>脱掉黑袍开始表演</span><br>
<span>裙摆翩翩</span><br>
<span>虽然舞者都是大老爷们</span><br>
<span>倒也有种奇妙的优雅</span><br>
<span>今天晚饭是在老咖啡馆里凑合一顿</span><br>
</p><p><b>aemaeth: </b><br>
<span>OMG，我去年在伊斯坦布尔住了10天，刷的景点感觉还没有楼主两天刷的多……</span><br>
<span>顺便提醒下，老城区刷完了别忘了去金角湾对面逛逛，独立大街那一片有不少土耳其近现代相关的点可以看，还有多尔玛巴赫切宫也是很赞。</span><br>
<span>还有还有一定要在有太阳的时候，在下午5点左右做一次游船！从加拉泰桥下面开船沿着博斯普鲁斯开的那种！</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-6-6 14:43 编辑 </span><br>
<span>                                                                                          三日目</span><br>
<span>圣索菲亚大教堂、托普卡帕老皇宫、多尔玛巴赫切新皇宫，这是伊斯坦布尔旅游的三美神，无论你到此是跟团还是背包，这三者那都是万万必不可少。前日去了托普卡帕老皇宫，昨日去了圣索菲亚大教堂，今天便是要到这多尔玛巴赫切新皇宫一游。多尔玛巴赫切宫位于金角湾北侧，背靠昔日热那亚人的佩拉区而东临博斯普鲁斯海峡，就如这座宫殿的地理位置那样，其建筑风格也是巴洛克与新古典主义组合的欧洲风格，与金角湾南面的托普卡帕老皇宫截然不同。作为金角湾北侧的头号名胜，这里游人总是排起长龙而且还限制参观人数，这就是为啥俺抢在游客主力之前，一大早刚开门就赶过来的缘故。</span><br>
<span>多尔玛巴赫切宫大致可以分为礼仪宫、后宫与太子宫三部分，各自分别对外售票。不同于托普卡帕老皇宫，游客需要在多尔玛巴赫切宫内部套上鞋套；同样不同于老皇宫，多尔玛巴赫切宫的语音导览费用已经算在门票里面了，所以你不用担心会错过什么历史典故。丢人不能丢阵，没有里子不能没有面子，作为西亚病夫晚期奥斯曼帝国的对内的统治中枢与对外的外交窗口，新王宫在建设上全盘照搬西式设计，无论是建筑的外观还是内饰都极为欧化，如同把一座西欧宫殿传送到了斯普鲁斯海峡岸边（甚至连这座宫殿地基都是填海而造的）。宫殿的建设不惜工本，其富丽奢华非但远胜托普卡帕老皇宫，而且也超过了欧洲其他国家的任何一座皇宫，比如说那个重达4.5吨的超级水晶大吊灯乃是世界第一，便是其生产国不列颠本土也找不到这么大的。顺便一提，新皇宫内部禁止拍照——这可真是让人怒从心头起！另一件恼火的事情是，大受西方驴友们好评的水晶玻璃宫正在大修不开放，你只能看看旁边珍珠鸡满地乱窜的皇家动物园。</span><br>
<span>建筑这座宫殿是奥斯曼帝国第31代苏丹阿卜杜勒-迈吉德，他的父亲是开启奥斯曼帝国西化改革进程的马哈茂德二世，母亲则是来自俄罗斯的一个犹太人。此时奥斯曼帝国这个西亚病夫虽然已经病入膏肓，但毕竟倒驴不倒架底蕴尚在，加上阿卜杜勒-迈吉德继续坚持父亲的改革政策路线不动摇，史称坦齐马特“仁政改革”，国势倒也呈现回光返照之势。既然手里有点闲钱了，苏丹立刻开始骄奢淫逸起来，一声令下多尔玛巴赫切新皇宫在1843年拔地而起，这座宫殿耗资巨大，仅装饰就花费了14吨黄金与40吨白银，只搞得帝国大举外债财政濒临破产，而且盖宫殿的时候还赶上了与沙俄帝国的克里米亚战争……别说，倒是与东亚病夫大清帝国的慈禧太后重修颐和园堪称瑜亮，多亏有英法列强助拳，这才险胜了沙俄而没像俺大清那样在甲午战争中被日本扒掉底裤。顺便一提，阿卜杜勒-迈吉德这个苏丹不但骄奢淫逸而且还好善乐施，在爱尔兰土豆大饥荒（刚好也与盖宫殿同期）而不列颠的维多利亚拒绝救济的时候，倒是这个奥斯曼的苏丹派出了运粮队前往爱尔兰接济灾民。</span><br>
<span>多尔玛巴赫切宫</span><br>
<span>正门装饰繁复</span><br>
<span>很奇妙的是正门背后是红色的……</span><br>
<span>宫殿面向博斯普鲁斯海峡</span><br>
<span>虽然部分礼仪宫外立面在整修但不影响参观</span><br>
<span>漂亮的花园</span><br>
<span>大受好评的水晶宫正在修缮</span><br>
<span>珍珠鸡在庭院里到处乱窜</span><br>
<span>庭院内还有一个规模不大的钟表馆</span><br>
<span>展出当年的御用钟表</span><br>
<span>很遗憾宫殿内部是不让拍照的</span><br>
<span>所以只偷偷盗撮了一张</span><br>
<span>4.5吨的世界第一水晶吊灯</span><br>
</p><p><b>林登·万: </b><br>
<span> 本帖最后由 林登·万 于 2019-6-6 15:01 编辑 </span><br>
<span>马公五月二十九日去 就更有历史意义了</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>就如托普卡帕老皇宫那样，一般跟团游客们只是参观多尔玛巴赫切新皇宫的礼仪宫部分而不会去后宫，可以说这是比错过托普卡帕老皇宫后宫更大的遗憾。礼仪宫当年是奥斯曼帝国的公共办公区，原则上禁止女性入内，外贴白色大理石内铺土耳其地毯；而后宫则是苏丹与家属们的生活区，除了苏丹与他未行割礼的儿子外，原则上禁止男性入内，外墙刷为粉色内铺草席。除了蓝厅等个别仪式性房间外，这部分更强调的是舒适而非华丽。众所周知奥斯曼苏丹兼伊斯兰哈里发可以有四个合法的正式妻子，因此后宫区也拥有四组相对独立而格局完全相同的套房——规模与格局大致相当于现在一套普通的两居室单元房，让俺这种社畜游客生出一种奇妙而熟悉的亲切感。</span><br>
<span>多尔马巴赫切宫与最后6个苏丹一道，见证了奥斯曼帝国的衰落与灭亡，但接下来又见证了土耳其共和国的崛起。虽然法理上看土耳其自1923年就把首都迁往内陆的安卡拉，但国家实际层面的首都仍然长期在伊斯坦布尔，就连土耳其国父凯末尔本人都把总统府设在多尔马巴赫切宫，确切的说是放在后宫里。凯末尔在此办公，也在此生活，乃至1938年11月10日9点5分逝世也是在这座宫殿里，确切的说是在当年太后卧室的床上，那张床现在还覆盖着土耳其国旗来纪念此事。</span><br>
<span>与人气爆表的礼仪宫相比，后宫游人少了很多，但还有人气更差的部分，那就是太子宫，你在这里几乎看不到什么游客。顾名思义太子宫想当年是奥斯曼供储君的居所，现在则是绘画博物馆，展出的并非古老而传统的细密画，而是欧化之后的西洋式油画。绘画的题材包括土耳其的风景、奥斯曼的历任苏丹等，但要俺说最值得一看的是描绘征服者穆罕默德二世1453年君士坦丁堡攻防战的系列油画。有趣的是这场艺术领域的革新运动，其早期领军人物……是奥斯曼新军的军官，他们从西洋学来的除了枪炮技术和行伍组织外，还有西洋的艺术。俗话说文无第一武无第二，文化艺术方面传统还可以招架一二，而这军事上不行那还真就是不行，所以奥斯曼-土耳其的新军军官团们一直是西洋化与世俗化最为坚定的拥护者，谁敢开宗教化倒车就赶谁下台……直到这个历史神话被埃尔多安打破。</span><br>
<span>达官显贵的排面得靠普罗大众的下人们支撑着，在皇族们华丽客厅的背后是下人们工作的厨房。托普卡帕老皇宫的御膳房现在是介绍奥斯曼帝国饮食文化的展厅，而多尔玛巴赫切新皇宫的御膳房则是一家单独售票的博物馆，展出的是帝国皇族们在新皇宫时代的各种御用之物。看完展厅后先别忙着离开，继续往里面去，博物馆的文物仓库也是对游客开放的。</span><br>
<span>多尔马巴赫切宫的后宫是粉色的</span><br>
<span>土耳其国父凯末尔在此逝世</span><br>
<span>苏丹嫔妃的套间注重舒适而非奢华</span><br>
<span>太子宫</span><br>
<span>现在是国家绘画博物馆</span><br>
<span>很遗憾，里面不让拍照</span><br>
<span>多尔玛巴赫切宫王室珍宝馆</span><br>
<span>这里是过去皇宫的御膳房</span><br>
<span>除了展厅外还有一个开放式库房……其实也是盗撮</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>说起来，多尔马巴赫切宫附近还是很有历史的，想当年1453年君士坦丁堡攻防战时候，穆罕默德二世表演拖船过山的战争魔术就是选择在这一带登陆，这个奥斯曼帝国的海军起点后来成为海军船厂与码头，现在则是土耳其海军博物馆。</span><br>
<span>一进博物馆，首先迎接你的是奥斯曼海军史上的名提督的群像，接下来的并非各种帝国战舰，而是……奥斯曼历任苏丹的御用龙舟游艇……对，在这个海军船厂改造的海军博物馆里，你看不到军舰，只能看到苏丹享乐的游艇。这些皇家游艇多半是木制，船身细长精雕细刻雕梁画栋，带有各种不那么清真的动物装饰，让人不禁联想到泰国的那座龙舟博物馆。</span><br>
<span>在博物馆里土耳其的海军史并非始于拜占庭帝国，而是始自奥斯曼帝国，确切的说是始自1453年征服者穆罕默德二世拖船过山突破拜占庭的金角湾铁索。在苏莱曼大帝的时代，奥斯曼帝国在海陆两个方向都达到了巅峰，名提督兼大海盗海雷丁（苏莱曼大帝时代的奥斯曼真的是群贤毕至）在普雷韦扎海战中大破基督教联军，反对奥斯曼的基督教神圣联盟土崩瓦解；接下来的杰尔巴岛战役奥斯曼海军把西班牙人剃了光头，奥斯曼的舰队在地中海势不可挡那真叫一个风生水起哼哼哈嘿……然而风水轮流转，西班牙人在勒班托海战复仇雪耻把奥斯曼帝国海军剃了光头，奥斯曼从此失去了天命自战无不胜逐渐变为战无不败，被西班牙海军揍、被俄罗斯海军揍、被不列颠海军揍、被法兰西海军揍、甚至被埃及海军揍被巴尔干同盟揍……失败的灾难一个接着一个，奥斯曼帝国虽然各种努力想要跟上技术革新的时代脚步，但还是一年不如一年一阵不如一阵。</span><br>
<span>奥斯曼帝国的灭顶之灾在第一次世界大战的时候降临了。选边站队的奥斯曼被捆上了德意志帝国的战车（或者说战船），因此成了英法协约国的敌人，除了把奥斯曼已经交付全款的订制战舰苏丹奥斯曼一世号没收并改名阿金库尔号（这货可是多炮塔神教的圣物）外，英法还组成联合舰队来了个黑虎掏心直扑帝都伊斯坦布尔，史诗般的加里波利战役就此开场。相对数量与装备上压倒优势的联军，奥斯曼海军进行了勇敢而机智的抵抗——突入被联军扫过雷的海域悄咪咪又布上20颗水雷，一条小布雷艇干翻了联军的四条战舰，真是土耳其海军荣光的顶点……然后就没啥亮眼的表现了。自土耳其共和国诞生后，土耳其海军虽然稳步发展，拥有一支账目上看相当可观的海军，但却再没参加过什么真正的实战——甚至对希腊独立战争除了海上运输外也没啥正经战果。</span><br>
<span>在博物馆里还能看到一些有趣的小细节，比如凯末尔接受苏丹遗产后作为自己座船的游艇（没错，这个国家一切与凯末尔相关的东西都是圣物）；再比如130年前奥斯曼帝国派往日本访问却在归途遭遇台风不幸沉没的军舰“Ertugrul”号（同为亚洲后进国家的同病相怜与面对沙俄恶邻的同仇敌忾让这俩难兄难弟结下了诚挚的友谊）；自奥斯曼时代直至今日的土耳其海军制服演变史，以及一个关于古董级潜水器材的临时特展。</span><br>
<span>土耳其海军博物馆</span><br>
<span>海雷丁等一众奥斯曼名提督像</span><br>
<span>苏丹的龙舟</span><br>
<span>也可以看到一些古老军舰的部件</span><br>
<span>博物馆里的土耳其或者说奥斯曼帝国海军史</span><br>
<span>自君士坦丁堡攻防战开始</span><br>
<span>乌沙科夫是水兵上岸，而默罕默德二世则是军舰爬山</span><br>
<span>在苏莱曼与海雷丁的时代奥斯曼海军达到极盛</span><br>
<span>奥斯曼海军旗</span><br>
<span>不过帝国舰队自勒班托海战后就开始走下坡了</span><br>
<span>甚至在巴尔干战争中被巴尔干列弱组团欺负</span><br>
<span>一战中奥斯曼帝国选边站队成为德国同盟</span><br>
<span>加利波利战役是土耳其海军最后的辉煌</span><br>
<span>自土耳其共和国诞生以来海军稳步增长</span><br>
<span>但其实没啥值得一提的实战战绩</span><br>
<span>土耳其海军制服演变史</span><br>
<span>凯末尔与他的游轮</span><br>
<span>奥斯曼帝国与日本帝国的历史友好交往</span><br>
<span>潜水器材特展</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>自多尔马巴赫切宫上山，在征服者穆罕默德二世拖船翻山的时候铺设了涂牛油的木板滑道，而现在则是建立了一条地下索道F1 线，终点是塔克西姆广场。塔克西姆广场是伊斯坦布尔市最大的广场，是各路驴友的的打卡之地，也是伊斯坦布尔的交通轴心，在此交汇的除了F1索道线与M2地铁线外，还有沿着独立大街运行的复古有轨电车T2线（这条网红线路上只有一辆电车在往复运行）。塔克西姆广场的核心地标是独立纪念碑，那是为了纪念土耳其共和国的国父、去宗教化世俗运动先锋之先锋凯末尔；在纪念碑旁边，在破除“土耳其军部世俗化政变不可战胜”历史神话、土耳其现任元首埃尔多安的大力支持下，巨大的清真寺正在拔地而起，或许会成为新的地标。两者交相辉映，令人产生各种不洁的联想。</span><br>
<span>穆斯塔法·凯末尔·阿塔图尔克，在这个人身上可以加上一连串“土耳其最伟大的”头衔，比如最伟大的政治家，最伟大的改革家，最伟大的军事家，最伟大的独裁者，以及最伟大的历史发明家等等。没错，他不但是土耳其共和国的国父，也是当代土耳其民族的发明人，当然了也是土耳其最伟大的英雄，伟大到超凡入圣的地步了，从街头的宣传画到手里的钞票，凯末尔无处不在，一切与他相关的建筑都变得神圣了起来，哪怕他只停留过一夜的地方也要改建为博物馆，比如说塔克西姆广场向北地铁一站地的地方就有个凯末尔故居纪念馆。</span><br>
<span>是为1918年初，在加里波利战役一战成名的凯末尔已经成为国家的头号英雄，但其军事天才注定无法逆转大局，奥斯曼帝国在这场站错队的世界大战中败局已定了。从1918年初直到1919年被派往黑海沿岸的萨姆松出任第9军督察使，凯末尔先是住在佩拉大饭店里，随后就搬到了在此地与母亲和妹妹一起居住，殚精竭虑的勉力维持伊斯坦布尔方向的局面……然后就破产保产舍命保命的放弃西部退往东部，以安卡拉为中心重整旗鼓对付希腊人了。</span><br>
<span>这个小小的故居博物馆免费对外开放，里面介绍了这个土耳其头号大英雄的一生，重点是第一次世界大战与对希腊独立战争，还可以看到1918年凯末尔坐镇伊斯坦布尔时候的场景……不过坦率的说，其实你能在这里学习到的东西很有限，因为所有的展板都是土耳其文，基本看不明白。</span><br>
<span>F1线连通多尔马巴赫切宫与塔克西姆广场</span><br>
<span>世俗凯末尔纪念碑与巨大的清真寺工地交相辉映</span><br>
<span>独立大街的复古电车线T2</span><br>
<span>地铁M2线也经过塔克西姆广场</span><br>
<span>凯末尔故居</span><br>
<span>凯末尔可谓这个国家的灵魂人物</span><br>
<span>展出了他的生前遗物</span><br>
<span>也恢复了他在此居住时候的场景</span><br>
<span>问题是所有展板都是土耳其文……</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-6-7 14:31 编辑 </span><br>
<span>在凯末尔故居与塔克西姆广场之间有一组庞大的建筑，当年是奥斯曼帝国的新式军校，乃是奥斯曼帝国末期一揽子社会改革中最为核心的一部分，奥斯曼苏丹进行新军改革的目的是为了给王朝续命，却没想到接受新式思想的新军军官们西体土用欧服土魂，而是干脆当了革命党终结了奥斯曼帝国。革新续命不成反被革命，这坑绊倒了西亚病夫奥斯曼帝国，同样也绊倒了东亚病夫大清帝国。</span><br>
<span>当年的军校现在是土耳其国家军事博物馆。要说起土耳其或者说安纳托利亚，其军事史就如其文明史一般悠久而辉煌，赫悌、波斯、拜占庭……一个又一个伟大的帝国在此兴起而又衰落，赫悌胖揍埃及的产物人类第一份和平协定《卡叠什条约》、迈锡尼联军在特洛伊的史诗传奇之战、拜占庭对十字军拉丁帝国的亡国与复国……这一切，在土耳其军事博物馆的展厅里统统看不到！在这个博物馆里，土耳其战史的源头……呃，是匈奴人与中华帝国的长城攻防战。对，当代土耳其是认奥斯曼做正统祖宗的，而奥斯曼认了突厥当祖宗……这么一路认祖归宗，最后硬霸了匈奴人当祖宗，便是阿提拉这自称匈奴的上帝之鞭也成了土耳其军队的荣光了。</span><br>
<span>土耳其军事博物馆的主要意义是要爱国主义教育提高民族自信心，所以里面看到的基本是塞尔柱-罗姆-奥斯曼的胜利史，比如可以看到拜占庭精锐野战军被罗姆剃光头的曼齐科尔特战役而看不到帖木儿完虐奥斯曼，可以看到奥斯曼痛打匈牙利与波兰的莫哈次战役与瓦尔纳战却找不到1683年维也纳战役的大败亏输……当然了，最是要大吹特吹的还是1453年攻克君士坦丁堡……以及一战中光荣的加里波利战役。与一般军事博物馆里各色箭头在战略地图上插来插去不同，这里几乎没几张战略形势地图，可以说是只见树木不见森林，你简直搞不明白战争是怎么开始又怎么结束的。无论如何，你还是可以在这里看到各种不同时代的武器装备，其中不少是历任苏丹的御用之物。如果你觉得展柜太黑看不清楚，记得按一下展柜下方的按钮——这里用的照明装置不是自动感应而是手动操作的。一战中站错队的土耳其在二战中保持了中立，为了给美国为首的北约集团交投名状，土耳其义无反顾的派出大军前往朝鲜半岛迎战志愿军……呃，怎么说呢，虽然土耳其旅在战场上损失惨重，但至少作为肉盾掩护了自己的美国盟友，滴血的投名状算是成功递上去了。朝鲜战争是土耳其军队参加的最后一场大规模战斗，算上最开始的长城攻防战，中国就这么一头一尾两次莫名躺枪。</span><br>
<span>土耳其军事博物馆里真正的招牌不是庭院里的一众古今大炮，不是君士坦丁堡攻防战加里波利战役等半景画，甚至也不是从古至今的铠甲与枪支，而是……下午3点开始的军乐队表演。表演场在博物馆最内侧的二楼，不必担心错过——因为时辰到了大家都会往那个方向去。就如这个博物馆本身一样，进行演出的军乐队也是土耳其陆军所属，但表演的军乐并非当代土耳其共和国陆军军乐，而是……奥斯曼帝国的陆军军乐！没错，从曲目到乐器再到乐队制服，都是一丝不苟的复刻奥斯曼帝国军乐队！没想到吧？其实现在的普世军乐队制度源头是在奥斯曼帝国，西方军乐队都是从奥斯曼帝国这边取的经——别看奥斯曼后来落伍了要从西方学习改革新军了，但想当年那可正经是体制高地可以对西欧进行文化输出的！感动之下，俺毅然掏钱在博物馆的小卖部里买了奥斯曼军乐队的CD，包装精美售价只有3里尔，大致相当一张地铁票钱，这或许是俺见过的性价比最高的博物馆纪念品了。顺便一提，别忘了拿免费赠送的博物馆画册，这是俺见过的制造最精良的博物馆免费画册，唯一的缺点就是只有土耳其语……</span><br>
<span>土耳其军事博物馆</span><br>
<span>凯末尔土苏蜜月时代的苏联军援</span><br>
<span>这门功臣巨炮则是奥斯曼时代末期的德国货</span><br>
<span>话说奥斯曼帝国曾经是欧洲火炮起步最早的国家</span><br>
<span>当然，也可以看到当代火炮</span><br>
<span>博物馆是奥斯曼帝国时代的军校</span><br>
<span>在土耳其军事改革史上具有重要意义</span><br>
<span>博物馆展出大量古董级武器</span><br>
<span>其中不少是奥斯曼苏丹御用</span><br>
<span>展柜照明开关在下面</span><br>
<span>别说，相当漂亮</span><br>
<span>既然**可以上刺刀，**也可以上匕首</span><br>
<span>当代土耳其认了突厥-匈奴当祖宗</span><br>
<span>连阿提拉也成了土耳其人</span><br>
<span>所以对中华帝国的汉匈之战成了土耳其的第一战……</span><br>
<span>曼齐科尔特会战打断了拜占庭帝国的脊梁骨</span><br>
<span>1453征服君士坦丁堡</span><br>
<span>征服者默罕默德二世光荣入城</span><br>
<span>莫哈次战役标志匈牙利的崩溃</span><br>
<span>瓦尔纳会战使得波兰国王当场阵亡</span><br>
<span>维也纳战役——1529年那次，没提1683年的大败亏输</span><br>
<span>奥斯曼的历任苏丹们</span><br>
<span>加利波利战役堪称土耳其与澳大利亚两个民族的诞生</span><br>
<span>朝鲜战争中的土耳其旅</span><br>
<span>其实塞浦路斯内战土耳其也有干预</span><br>
<span>奥斯曼是世界军乐队之祖</span><br>
<span>凯末尔厅</span><br>
<span>凯末尔曾经的座驾</span><br>
<span>博物馆最大的亮点是奥斯曼军乐表演</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-6-7 19:18 编辑 </span><br>
<span>伊斯坦布尔市内可与塔克西姆广场相提并论的另一个交通枢纽是加拉塔大桥，这里不但是T1轻轨线与F2老索道线的交汇处，同时还拥有若干条渡轮航线。向东北往博斯普鲁斯海峡方向的航线多经过大桥东南侧的Eminönü 码头，向西北往金角湾方向的航线则是经过加拉塔桥东北侧的Karaköy码头。伊斯坦布尔的公交渡船普遍分为上下两层，如果您想舒服点就坐在密封的下层，如果想观景就去露天的上层。无论上层还是下层都会有服务人员端着盛放土耳其红茶与小点心的托盘穿梭期间——当然了，不是免费提供而是花钱购买。</span><br>
<span>反正你在伊斯坦布尔游览肯定是少不了游船这个项目的，那么与其专门来一趟一小时的海峡高价游轮，不如花张地铁票钱（如果办了伊斯坦布尔公交卡还能打折）乘坐作为公交工具的渡船。俺的选择是先从达多尔马巴赫切宫与海军博物馆所在的Beşiktaş 码头出发乘船抵达Eminönü （沿途可以从海上看到多尔马巴赫切宫、007黑日危机里登场的少女塔、当然还有加拉塔大桥与加拉塔塔），之后从Karaköy码头上船（别信电子地图，加拉塔大桥西南侧的码头是通往亚洲侧的航线），在饱览金角湾南北两侧壮丽景色的同时，你会不知不觉路过东正教普世牧首驻地的Fener码头（最显著的地标倒不是普世牧首驻地，而是那座古老的红砖楼房希腊公学），当你看到那条S338号潜艇的时候，说明你已经抵达Hasköy码头了。</span><br>
<span>乘船是在伊斯坦布尔不可错过的打卡项目</span><br>
<span>伊斯坦布尔公共渡船航线纵横</span><br>
<span>乘坐公交渡轮是伊斯坦布尔水上游性价比最高的方式</span><br>
<span>渡轮下层是密封的</span><br>
<span>开放式上层便于观景</span><br>
<span>少女塔在007里曾经登场</span><br>
<span>加拉塔大桥横跨金角湾</span><br>
<span>貌似是来土耳其访问的俄罗斯军舰</span><br>
<span>希腊公学是Fener最惹眼的地标</span><br>
<span>Hasköy码头旁边的S338号潜艇</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-6-7 22:00 编辑 </span><br>
<span>Hasköy一带作为奥斯曼帝国海军船厂，这里的历史始自艾哈迈德三世（这位苏丹把沙俄神皇彼得大帝揍得丢盔卸甲）的“郁金香时代”；但作为建筑本身，历史可以追溯到12世纪的拜占庭帝国时代。就如其他国家超级大都会的老工业区那样，这一地区的产业在新时代早已衰落；也正如新时代的通行做法那样，这里现在对这片工业废墟地开始了文化振兴，光荣的拉米蒙科博物馆（Rahmi M. Koc Museum）便于此处拔地而起。</span><br>
<span>在伊斯坦布尔的一众博物馆中，拉米蒙科博物馆对于国人驴友声名不显甚至还不如纯真博物馆，但要俺说，这里是伊斯坦布尔最有趣的博物馆，别说在土耳其这种**，便是放在英国德国这样的第二世界也毫不跌份，放眼全球在俺去过的2300多个博物馆里也是名列前茅！虽然博物馆的主题号称是工业与交通，但这里其实是真正意义上的包罗万象：农业、商业、军事、历史……甚至还有电影！对于这个私人建立的博物馆俺原本只打算半个小时点到为止，可最后却在此一直泡到闭馆还意犹未尽。</span><br>
<span>如果你是带着小孩的家长，那么这里会让你的孩子开心得大声尖叫（比如俺遇到的一群土耳其本地小孩）；如果你和俺一样是光棍一条，那么就轮到你自己来扮演这个开心的小孩了。就如博物馆宣传册上印刷的“TIME TRAVEL”那样，这是一场真正的时空穿越之旅，一个个场景中的古老机械在轻音乐的伴奏下缓缓运作，让你仿佛穿越到了那个微微泛黄的维多利亚煤气灯时代。历史不再是如拜占庭帝国那样停在书本上的史前恐龙，而是变得活灵活现触手可及——而且不少展品你的确可以上手。</span><br>
<span>你喜欢汽车吗？还在为伊斯坦布尔街头老爷车太少而遗憾吗？甭遗憾了，这里无数老爷汽车老爷摩托车老爷自行车乃至老爷婴儿车，绝对让你撑到爆！你喜欢火车吗？还在为在伊斯坦布尔老车站里的铁路博物馆规模太小而遗憾吗？甭遗憾了，在这里你可以看到数以百计的火车模型与数以十计的退役老火车，甚至还有奥斯曼苏丹的御用列车！你喜欢大海吗？还在为土耳其海军博物馆里看到的船模太少而且还没实体军舰而遗憾吗？甭遗憾了，在这里你可以看到数以百计的大帆船模型与各种真船，甚至还有一条可以登舰参观的S338号潜艇（这条潜艇是二战时候英国生产战后归了土耳其）！你喜欢军武吗？还在为土耳其军事博物馆里的现代装备太少而遗憾吗？甭遗憾了，这里不但可以看到各种飞机坦克，甚至还能看到一架二战B24的残骸（这架飞机自埃及起飞轰炸罗马尼亚油田，归航途中坠毁在中立国土耳其领海）！你喜欢电脑？这里有不同时代的各种老爷计算机！你喜欢玩具？这里有各种古董级的铁皮老玩具！总之无论你有什么稀奇古怪的硬核小众爱好，在这个庞大、优雅、丰富、怀旧之地都可得偿所愿，找寻到藏在自己内心最深处，那种宛如童年拿到第一件玩具般的幸福感……说真的，俺觉得这里比那个名扬天下的纯真博物馆更配得上“纯真”二字。</span><br>
<span>拉米蒙科博物馆</span><br>
<span>作为一个私人博物馆，规模大得惊人</span><br>
<span>这里建筑的历史可以追溯到拜占庭时代</span><br>
<span>奥斯曼艾哈迈德三世以来这里曾经是造船厂</span><br>
<span>当然现在博物馆里也有无数船模与退役的老船</span><br>
<span>这里的展品是真正的五花八门</span><br>
<span>比如各种火车</span><br>
<span>其中包括苏丹的御用列车</span><br>
<span>当然还有不计其数的火车模型</span><br>
<span>其中最古老的是这台1857年的火车模型</span><br>
<span>各种老爷汽车</span><br>
<span>老爷摩托车与自行车</span><br>
<span>乃至老爷婴儿车</span><br>
<span>展现了土耳其的工业</span><br>
<span>土耳其的农业</span><br>
<span>乃至土耳其的电影产业</span><br>
<span>巨大的古董机械在一个个历史场景中缓缓运作</span><br>
<span>这里玩具厅的古董级玩具的数量超过真正的玩具博物馆</span><br>
<span>甚至不同时代的电脑也能拉出个序列</span><br>
<span>这家B24残骸是二战时代的反法西斯英烈</span><br>
<span>博物馆里重建了一整条古老街道</span><br>
<span>让你瞬间实现真正的时空穿越</span><br>
<span>这么个近乎完美的博物馆的创始人是拉米蒙科</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>本日、以及本次伊斯坦布尔之行的最后一站是纯真博物馆，这是斩获诺贝尔文学奖的土耳其大作家帕慕克名著《纯真博物馆》实体化后的产物，就如伦敦的福尔摩斯博物馆是推理文学爱好者的圣地那样，同为文学虚构实体化的纯真博物馆是小清新文青的圣地，甚至可以说是伊斯坦布尔最受欢迎的博物馆之一——至于前来朝圣的游客们中有多少真的看过《纯真博物馆》原著则另当别论。就俺来看，《纯真博物馆》的故事其实并不纯真，讲述的是一个富裕的大叔凯末尔与不够富裕的姑娘芙颂双向出轨、呃，或者说叫追求真爱的故事。坦率的说，这个故事并不对俺胃口，但我的一个朋友在一篇同名的散文中用敏感而清雅的笔调结合自己的想象，把俺描绘成了一个略带魔幻色彩的强迫症博物馆守夜人……好吧，如此一来俺就不得不假装自己也是个文青，傻乎乎的带着帕慕克小说《纯真博物馆》来到这个纯真博物馆了。</span><br>
<span> 这个如同贝克街221号一般走出小说闯进现实的博物馆是一栋躲在小巷里的三层红色小楼，周围簇拥着来自世界各地的文青与驴友，喵星人堵在售票窗口轻蔑的看着周围的人类两脚怪。博物馆空间略显狭窄，而且因为里面塞满了各路游客而显得更加狭窄。如果你看过小说原著，或者租一台语音导览机（没有中文的），就会知道女主芙颂使用过的各种物品都被小说男主凯末尔收集起来作为博物馆的展品，比如说芙颂用过的茶杯用过的勺子乃至她抽剩下来的4213根烟头……呃，这小说男猪恋物癖与跟踪癖的硬核绅士之力还真是把俺给吓到了。展厅的布置在拥挤的同时又具有一种奇妙的精致与优雅，各种老物件当然算不上珍贵，不过把思路逆转一下，把博物馆的意蕴从一场炙热而背德的爱情纪念，切换为普通伊斯坦布尔人日常生活的时代记录，那么或许这个博物馆会变得有趣起来——至少在俺看来如此。 </span><br>
<span>在小说原著中，被爱情与道德折磨的芙颂在一场惨烈车祸中结束了自己的生命，留下了狼狈不堪的凯末尔；而凯末尔则以周游天下治愈心伤，当他用十几年的时间参观了世界上的1743个博物馆后大彻大悟，决心为自己逝去的感情建立一座博物馆——所以说有钱人他就是可以任性。在那篇同名的散文里，俺的朋友祝福俺“有朝一日会遇到自己的芙颂”，很遗憾这个祝福至今仍然落空；“从此两人一起寻遍世界各地的博物馆”……虽然“两人一起”仍未实现，但至少寻遍群馆在稳步推进，而这个从小说走入现实的纯真博物馆就是俺参观的第2355个博物馆，也是此次伊斯坦布尔之行的最后一个博物馆。</span><br>
<span>纯真博物馆</span><br>
<span>蹲在售票处的喵星人</span><br>
<span>这是一座从小说穿越到现实的博物馆</span><br>
<span>博物馆空间略显狭窄</span><br>
<span>摆满了各种伊斯坦布尔的老物件</span><br>
<span>从设定上看都是小说女主芙颂用过的东西</span><br>
<span>比如芙颂抽剩下的4213根烟头……这男猪凯末尔真特么是个硬核的绅士啊！</span><br>
<span>当然了，这些老物件谈不上珍贵文物</span><br>
<span>但至少它们见证了伊斯坦布尔市民过去生活的日常</span><br>
<span>小说里凯末尔给帕慕克讲故事的卧室位于博物馆顶层</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-6-9 15:01 编辑 </span><br>
<span>不知不觉假期结束了，别说土耳其肚皮舞，便是连土耳其蒸汽浴都来不及体验便要匆匆回国了。黑海爱琴海东地中海乃至安纳托利亚内陆全体土耳其旅游打卡之地统统未往，便是这伊斯坦布尔也有一众遗珠之恨。奈何身为社畜不自由，便也只有握拳咬牙惜别，且看未来有无机会再探土耳其——这次可不能仅仅三天了账，而至少要半月以上了。</span><br>
</p><p><b>qtk9599: </b><br>
<span>土耳其旅在朝鲜也使着鬼子的九二式重机枪？装备这么差难怪损失惨重。。。</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>qtk9599 发表于 2019-6-9 15:06</span><br>
<span>土耳其旅在朝鲜也使着鬼子的九二式重机枪？装备这么差难怪损失惨重。。。 ...</span><br>
<span>大概率是作为战利品炫耀的志愿军装备吧</span><br>
</p><p><b>qtk9599: </b><br>
<span>谷歌街景 发表于 2019-6-9 19:53</span><br>
<span>大概率是作为战利品炫耀的志愿军装备吧</span><br>
<span>那么那面网上著名的土耳其旅缴获的青天白日志愿军军旗看到没有？</span><br>
</p><p><b>殤之紫血: </b><br>
<span>乳拜还以为是乳拜仁</span><br>
</p><p><b>othergay: </b><br>
<span>如果说伦敦，巴黎这些地方，历史还是了解不少。</span><br>
<span>但是伊斯坦布尔，我了解的真是很少，在没做足功课的情况下去玩，感觉好浪费呀。</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>othergay 发表于 2019-6-23 23:35</span><br>
<span>如果说伦敦，巴黎这些地方，历史还是了解不少。</span><br>
<span>但是伊斯坦布尔，我了解的真是很少，在没做足功课的情况下 ...</span><br>
<span>就某种意义而言，做的功课越多玩起来遗憾也越多：“啊，还有那么多有历史典故的冷门景点没来得及去呢！”</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>全世界连韩国都笑话土鸡认野爹的闹剧，也就土鸡自己high得很</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1836159[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>伊斯坦布尔的秘密（完结！102楼乳拜！）[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1836159-1-1.html</link>
      <description>伊斯坦布尔的秘密&#13;
2019年的五一劳动节是星期三，前不着村后不着店与两个周末都联不起来，孤零零只放一天假。正对着隔壁日本的五一十天连续假期嫉恨交加之际，忽然平地一声春雷响彻四方：劳动节经过一番调休后改为连放4天！
&#13;
幸福来的就是这么突然。
&#13;
四天时间说说长不长，说短倒也不算短，那么往哪里去呢？首先排除掉人头攒动的国内景区，日本韩国这种同样肯定还是国人度假人头攒动的邻居也一并排除。目光投向西方，结合硬盘里半打旅行计划书、各国货币汇率、以及机票价格的一番搜索，脱颖而出的是土耳其。
&#13;
与申根日本美国等一票发达国家相比，土耳其旅游签证极为便捷，你只要登录土耳其电子签证官网（有中文版），一路按照指示点击下来就成，除了护照本身与支付手续费外不需要任何证明文件。付款完成后，只要把电子签打印出来就算万事大吉了。
&#13;
幸福来的就是这么简单。
&#13;
土耳其这个国家说大不大，说小也不小，其人口超过八千万，面积将近八十万平方公里，东方山峦叠嶂有如外星异域的安纳托利亚高原，西部碧波荡漾宛若人间仙境的爱琴海，还有以弗所艾迪内尔特拉布宗等一大票历史文化名城（与名城的遗迹），若想来个全景之旅即使跑马观花也得半月以上，短短四天（其实考虑时差只剩3天）时间只能壮士断腕取其一点，而这个点毫无悬念的是伟大之城伊斯坦布尔。
&#13;
虽然伊斯坦布尔并非土耳其的首都，但在所有人的心目中其地位都远远高于安卡拉。这里是欧亚地理的十字路口，是世界各民族的十字路口，当然也是宇宙各文化的十字路口，对东方人而言这里是神秘的西方城市，对西方而言这里则是神秘的东方城市。世界上值得一去的旅游目的地城市很多，但能与伊斯坦布尔相提并论的却屈指可数，“精彩” “不朽”“伟大”……一切了不起的形容词放在这里都不为过，甚至还远远不够。
&#13;
伊斯坦布尔，俺来了！</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>swrrt_11: </b><br>
<span>邬德强 发表于 2019-6-1 20:55</span><br>
<span>笑个屁，今晚就轮到你上半场领先3比0</span><br>
<span>奶起来奶起来</span><br>
<span>该准备好香槟了！</span><br>
</p><p><b>henry8848: </b><br>
<span>搜了下机票，4、5000起步，穷人告退了</span><br>
</p><p><b>独自旅行: </b><br>
<span>1573wangwj 发表于 2019-6-1 22:22</span><br>
<span>还行，泥潭目前没出现无脑反绿</span><br>
<span>只要对方不是闹极端，以宗教之名坑蒙拐骗。大多数人都是很有礼貌心平气和的相处的。</span><br>
</p><p><b>tedandalice: </b><br>
<span>上个月刚在伊斯坦布尔转了一圈，感觉很舒适，每天6、7点博斯普鲁斯海峡的晚霞真的绝妙</span><br>
</p><p><b>b2c: </b><br>
<span>茶茶丸 发表于 2019-6-1 22:21</span><br>
<span>提醒一下土耳其拜流浪猫狗所赐是欧洲第一狂犬病风险大国，不要因为看着萌就不设防</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>只有日本是zero risk？ 好厉害</span><br>
</p><p><b>fatimagg02: </b><br>
<span>今晚又是欧冠决赛之夜（碰~~~指开。。。）</span><br>
</p><p><b>死亡確認: </b><br>
<span>前排占座</span><br>
<span>其实一直想去土耳其，但上次准备的时候被说旅游警告了，不知道那边安全怎样</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>邬德强: </b><br>
<span>恭喜我桶！</span><br>
</p><p><b>Endle: </b><br>
<span>正义の脚男 发表于 2019-6-1 20:13</span><br>
<span>话说伊斯坦布尔和安卡拉的居民会不会也有类似于东京和京都、圣保罗和里约这样的互相鄙视的情绪。 ...</span><br>
<span>应该不会。安卡拉的规模太小了，和伊斯坦布尔没法比</span><br>
<span>如果日本新天皇宣布迁都京都，东京改名成江户的话，我觉得倒可以类比一下</span><br>
</p><p><b>sauron.j: </b><br>
<span>最棒的就是烤羊肉配牛奶（羊奶？）煮的饭，就是吃多了会各种拉石头</span><br>
</p><p><b>Casper-上弦月: </b><br>
<span>邬德强 发表于 2019-6-1 13:55</span><br>
<span>笑个屁，今晚就轮到你上半场领先3比0</span><br>
<span>好奶</span><br>
</p><p><b>林拓: </b><br>
<span>好的！</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>马公驾临君堡！</span><br>
</p><p><b>hbl: </b><br>
<span>好棒！</span><br>
<span>吃的怎么样，不吃羊肉能活下来吗？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>wzk3232: </b><br>
<span>b2c 发表于 2019-6-2 04:42</span><br>
<span>只有日本是zero risk？ 好厉害</span><br>
<span>还有绵羊国和一堆小岛吧</span><br>
</p><p><b>火星後繼者: </b><br>
<span>伊斯坦布尔？不认识的地方。君士坦丁堡万岁！</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>出得蓝色清真寺，旁边是一条繁华的工艺品商业街Arasta Bazaar，大皇宫马赛克博物馆的入口就藏着这里。上世纪五十年代，一次国际联合考古行动让公元五世纪的一条步行大道重见天日，其重要性并非仅仅在于历史悠久，更多的是因为其艺术上的伟大成就——整条大道都覆盖以精美而华丽的马赛克镶嵌图案。虽然此时罗马帝国已经皈依基督教，但马赛克镶嵌画的主题并非宗教而是世俗的日常，比如与猛虎搏斗的猎人、牵着骆驼的商人、袭击羚羊的猎豹等。据推测，这条大道可以一直延伸到大皇宫，但现在能看到的不足当年全貌的十分之一，大部分路面要么已经遭到毁坏，要么就被压在了后世其他建筑的下面——比如蓝色清真寺。</span><br>
<span>大皇宫马赛克博物馆</span><br>
<span>入口在商业街Arasta Bazaar</span><br>
<span>这里过去是拜占庭的步行街</span><br>
<span>博物馆里仅仅展现了当年大道的一小部分</span><br>
<span>马赛克画面多为世俗题材</span><br>
<span>拜占庭时代的君士坦丁堡不愧是西方文明与财富的中心呢</span><br>
</p><p><b>enourss: </b><br>
<span>看着感觉土耳其还挺不错的</span><br>
</p><p><b>霸道总裁: </b><br>
<span>传说级死亡爪 发表于 2019-6-1 21:59</span><br>
<span>16天哎，哪来的时间哦</span><br>
<span>国庆+年假。</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-6-2 12:25 编辑 </span><br>
<span>顺着当年步行大道的方向一路向北，假装自己脚下就是当年的马赛克镶嵌画，左手边除了索菲亚大教堂的高墙之外，还有一组不太吸引游人入内的陵墓，里面安葬着赛里木二世、穆拉德三世、穆罕默德三世、穆斯塔法一世、以及伊卜拉欣一世五位苏丹。</span><br>
<span>赛里木二世依靠其母后金发碧眼的许蕾姆（这个来自立沃夫的斯拉夫女人从异国女奴一路拼到帝国皇后的奋斗史宛如宫心计的女主角）的帮助，扳倒了皇长子穆斯塔法与苏莱曼大帝的发小大维齐尔易卜拉欣帕夏，通过内战消灭了其他皇位竞争对手，终于登上了帝国的皇座。有起错的名字没叫做的外号，赛里木二世人送外号“酒鬼”可见其人算不上英明神武，但好在一代神皇苏莱曼大帝留下的遗产本钱足够雄厚，帝国依靠惯性倒也还仍旧继续扩张：在阿拉伯半岛方向对汉志及也门的远征大获成功，在地中海拿下了塞浦路斯，在勒班陀海战中被西班牙剃了光头后海军很快恢复元气搞定了突尼斯，面对留里克王朝的一代雷帝伊凡四世虽然运气不佳，但至少面对哈布斯堡王朝的马克西米连二世没吃亏。</span><br>
<span>1574年12月，赛里木二世在托普卡帕宫的大理石澡堂里不慎滑倒，稀里糊涂的结束了自己的一生；紧随其后，赛里木二世的几个儿子也遭到处死，以保证其长子平安登基，也就是后来的穆拉德三世，这些宫斗失败者也一并安葬在赛里木二世的坟墓里。也就是从这时候起，奥斯曼的皇帝不再是依靠内战实力登基，而是依靠宫廷阴谋上位——宫斗的胜利者要杀死自己所有兄弟以绝后患。</span><br>
<span>穆拉德三世登上沾满自己兄弟鲜血的皇位后，表现甚至还不如自己的酒鬼老爸赛里木二世，他以治国无方而为后世所知，但倒驴不倒架，奥斯曼帝国依靠体量还是保持了继续扩张的惯性，取得了对波斯战争的一连串胜利。穆拉德三世逝世于1595年1月，他的继承者穆罕默德三世一口气咔嚓了自己的十九个兄弟，并将这十九个兄弟与自己老爸葬在一处。顺便一提，赛里木二世和穆拉德三世的陵墓都是大建筑师锡南的手笔。</span><br>
<span>一般认为穆拉德三世的继承者穆罕默德三世算不得一代明君，其任上最出名的便是克雷斯茨战役，这场战役中基督教联军本来已经正面击败了奥斯曼帝国大军，却因为士兵们开始哄抢战利品而被对面反扑成功，最后不败而败——这可以说也是奥斯曼帝国对基督教世界的最后一次重大胜利。穆罕默德三世驾崩后也安葬在这个墓园里，与自己父亲穆拉德三世的坟墓隔着自己的祖父赛里木二世。</span><br>
<span>穆罕默德三世的继承人是艾哈迈德一世，这位蓝色清真寺的赞助人上台后没有处死自己的兄弟，而是选择将其关进监狱囚禁起来。在哥哥艾哈迈德一世当皇上的十多年里，穆斯塔法一世一直被囚禁在监狱里，这即使没把他逼疯也让他成了个白痴，所以他在登基3个月后就被赶下了皇座送回了监狱；讽刺的是几年后奥斯曼二世在政变中被禁卫军杀害，穆斯塔法一世又被从监狱里拉了出来拥立复位；一年后，奥斯曼二世的弟弟穆拉德四世夺取皇位后又把他送回了监狱；这次穆斯塔法一世未能第三次复出，他在监狱里住了十多年后逝世。开创囚徒登基先例的穆斯塔法一世活得莫名其妙，死得也稀里糊涂，帝国甚至懒得专门个漂亮的坟墓，而是把索菲亚大教堂的洗礼堂简单改造一下就把他埋进去了。</span><br>
<span>同样埋在这座不讲究坟墓里的还有伊卜拉欣一世，这位是穆拉德四世的弟弟。和邻居穆斯塔法一世类似，伊卜拉欣一世也被自己的哥哥穆拉德四世拘禁了起来。作为奥斯曼帝国的最后一个敢亲自上战场的君主，穆拉德四世死前的最后一道命令就是干掉弟弟伊卜拉欣一世，免得国家落在这么个无能疯子的手里。遗憾的是该命令未能执行，伊卜拉欣一世到底还是当上了皇帝，奥斯曼帝国以高台跳水自由落体之势一路下滑，曾经令基督教世界小儿不敢夜啼的噩梦开始逐渐变成西亚病夫的笑话了。</span><br>
<span>从赛里木二世到伊卜拉欣一世，奥斯曼帝国的苏丹们最早是尸山血海领军一方的将军，通过内战夺权上台，自然各个英明神武；自第十一代苏丹后，王储们被困宫闱养于妇人之手，依靠宫斗上位，虽然战场本领不佳，但至少还有阴谋手腕；从第十五代苏丹开始，皇位的候选人变成了关在监狱里的囚犯，于是至高皇座上的白痴与疯子（或者两者皆是）层出不穷，奥斯曼帝国的最高上位者就这样一代不如一代，而这组免费开放却总被游人忽视的陵墓则恰可说是这条帝国下滑曲线的缩影。</span><br>
<span>帝王陵墓的入口不太显眼</span><br>
<span>赛里木二世陵墓</span><br>
<span>他是奥斯曼由盛而衰的转折点……不过陵墓很漂亮</span><br>
<span>穆拉德三世是赛里木二世的继承人</span><br>
<span>其陵墓同样是锡南大师的手笔</span><br>
<span>穆罕默德三世之墓</span><br>
<span>他是最后一个遵循继位后杀死自己全部兄弟惯例的苏丹</span><br>
<span>穆斯塔法一世与伊卜拉欣一世埋在一处</span><br>
<span>这俩囚犯苏丹的陵墓就比较不讲究了</span><br>
</p><p><b>janus5683: </b><br>
<span>看到标题我第一反应也是又要轮米兰哥了</span><br>
<span>看到是LZ的游记感觉挺不错的</span><br>
<span>下面看到有球迷的反应和我一样我就放心了</span><br>
<span>热刺这上来就被点球0-1真是作孽哦，最后恭喜利物浦（</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>同样过去曾经属于索菲亚大教堂建筑一部分的是地毯博物馆，这里现在单独对外售票。土耳其地毯可谓土耳其传统手工艺之精华，与波斯地毯不相上下堪称地毯圈内双璧。旅游市场上面向各路驴友的多半是廉价的机制地毯，而在这个博物馆里你看到的都是货真价实的手工制作，因为它们都是奥斯曼帝国时代的造物，时间上从十四世纪直至二十世纪。博物馆有三个展厅，详细介绍了土耳其地毯的发展历史、艺术特点、以及不同花纹的象征含义，当然了最主要的还是这里展出各种漂亮的古董级土耳其地毯，其中最大的一块足有六米长。</span><br>
<span>地毯博物馆大门斜对着艾哈迈德三世喷泉与皇室大门，过了这道大门就算进入广义上的宫殿庭院，也就是第一庭院内。在向前抵达中门正式进入托普卡帕王宫之前，左手边会路过一座其貌不扬的教堂神圣和平教堂。虽然貌不惊人，但这座教堂却拥有光荣而悠久的历史，拜占庭时代可以与索菲亚大教堂相提并论；君士坦丁堡被奥斯曼征服后大部分东正教堂被改造为清真寺，而这座苏丹皇宫门口的教堂倒是一直作为东正教堂保留了下来。现在这里是一座收费开放的博物馆，但除非你是那种特别硬核的拜占庭东正教核心粉丝，或者如俺一般买了博物馆通票，否则这里其实并不值得你花钱买票入内一游——你充其量只能看看大理石圆柱之类的建筑结构，甚至连穹顶拱圈结构都看不清楚，因为当局为了对付鸽子与蝙蝠随地拉屎而拉起了一张大网，把你的视线挡了个结实。</span><br>
<span>地毯博物馆</span><br>
<span>博物馆建筑属于过去索菲亚大教堂的一部分</span><br>
<span>地毯可谓土耳其传统手工艺的骄傲</span><br>
<span>这里展出的地毯基本是奥斯曼时代的</span><br>
<span>其中颇有一些了不起的大家伙</span><br>
<span>穿过皇室大门内的第一庭院</span><br>
<span>神圣和平教堂就在第一庭院</span><br>
<span>在奥斯曼时代这里也一直保持了东正教堂的功能</span><br>
<span>但因为拉起了防护网所以你看不清教堂拱圈结构</span><br>
<span>所以其实个人对这个景点不是很推荐</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>作为伊斯坦布尔乃至整个土耳其最受旅游欢迎的头号名胜，在托普卡帕王宫售票处前总会排起长龙，但如果你有伊斯坦布尔博物馆通卡就可以免去这道麻烦——直接去排入口那队就可以了。进入王宫第二庭院后，一直往前则是第三庭院和第四庭院，左手边是后宫，右手边那排带烟囱的建筑则是御膳房。</span><br>
<span>曾几何时，在御膳房里工作的御厨有上千人，现在的御膳房是博物馆的展厅。土耳其餐与中餐、法餐鼎立并称世界三大菜系，可谓三分天下有其一。狭义的土耳其菜特指安纳托利亚高原，就广义而言覆盖范围还包括印度伊朗与阿拉伯，土耳其菜的最高水平的代表自然是奥斯曼帝国的宫廷菜。在御膳房的这一系列展厅介绍了奥斯曼宫廷菜这几百年来的演变过程：从游牧民族的烧烤到与拜占庭罗马式饮食的融合，再到近代以来西风东进的影响，除了各式餐具和烹饪器具还还有不同时期厨房场景的复原。不仅是土耳其菜，这里还介绍了土耳其的咖啡文化与茶文化，还可以看到大量来自中国的珍贵青花瓷——托普卡帕王宫号称拥有世界上自中国之后第二大规模的青花瓷收藏——但很遗憾，展厅内禁止拍照。</span><br>
<span>第三庭院的核心毫无疑问是觐见厅，自十六世纪建成以来，这里就是帝国的统治中枢，苏丹本人就在这里接见各国使节与帝国境内的要员们，可以说是个土耳其版的金銮殿了。不过话说……这个觐见厅还真是寒酸啊，不但房间不大，而且布置的也挺朴素，完全看不出这间房子就是半个世界的统治中心呢。与寒碜的觐见厅相比，倒是第二庭院内供奥斯曼官员们自家人开会的议事厅显得更加恢弘体面，甚至后面的皇家图书馆都比觐见厅这么个帝国外交窗口来得精致华丽。</span><br>
<span>第三庭院的其他房间现在被改造为肖像馆、钟表馆、圣器馆等专题展厅，在此可以看到买买提的遗骸、摩西的手杖等各种来历可疑的圣物——而且展厅内全部禁止拍照。至于拥有托普卡帕帝王宝剑、制勺者钻石等顶级国宝的珍宝馆……目前正在大修之中不对外开放，看来几年后必须得旧地重游一番了。</span><br>
<span>王宫的最深一层是第四庭院，这里也是王宫乃至整个伊斯坦布尔老城的制高点，是半岛的最尖端，在此你可以如昔日的苏丹那样，鸟瞰博普鲁斯海峡这个土耳其、欧亚、乃至世界十字路口风光（坦率的说，因为树木遮挡其实视野未必太好）。历任苏丹在这个天然露台上修建了一系列休闲纳凉观景的亭台楼榭……这些供苏丹私人享乐（以及王子割礼后养伤）的建筑，随便哪个都比前面办公的房子来得遮奢呢。</span><br>
<span>托普卡帕王宫入口</span><br>
<span>觐见厅可谓奥斯曼的金銮殿</span><br>
<span>……话说这金銮殿显得有点寒酸呢</span><br>
<span>觐见厅后面是图书馆</span><br>
<span>这图书馆显得比觐见厅体面多了</span><br>
<span>连图书馆的喷泉都比觐见厅漂亮</span><br>
<span>内阁会议室位于第二庭院</span><br>
<span>可以说这里是奥斯曼的军机处……这大臣会议室比苏丹金銮殿漂亮太多了</span><br>
<span>第四庭院是苏丹纳凉休闲的地方</span><br>
<span>……这宫殿里随便拉出个房间都比会见使节的觐见厅强啊</span><br>
<span>这里可以眺望金角湾与马尔马拉海</span><br>
<span>钟表馆圣物馆皇家肖像馆……统统内部禁止拍照</span><br>
<span>御膳房里可以看到很多中国青花瓷器……同样禁止拍照</span><br>
</p><p><b>蓝波兔: </b><br>
<span>好棒，城市看着也很敞亮，希望LZ能PO一些吃的细节出来</span><br>
</p><p><b>传说级死亡爪: </b><br>
<span>霸道总裁 发表于 2019-6-2 10:55</span><br>
<span>国庆+年假。</span><br>
<span>得十天年假吧</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>托普卡帕王宫里塞满了全球各地的旅行团游客（其中似乎国人占据了半壁江山），但你还是可以找到被旅行团忽视的部分，那就是在西方旅行者中具有超高人气的后宫。奥斯曼的突厥帝王、斯拉夫的白人艳妃、以及努比亚的黑人权宦……这里的各种宫斗权谋超过欧洲大陆其他全体宫廷的总和，足够拍上二十部《嬛妃传》，当然，土耳其也的确拍出来不少如《宏伟世纪》这样的宫斗历史剧。在此你可以看到宫廷女官宿舍与医院、黑人太监总管的礼拜堂、嫔妃们的礼拜堂、太后的礼拜堂、苏丹本人的礼拜堂……总之是一个比一个漂亮，遗憾的是最勾引人好奇心的嫔妃起居寝室却看不到。宫殿里最华丽的房间是苏丹大厅，这里是王子公主与妃子们觐见苏丹的地方，是整个托普卡帕王宫里最为金碧辉煌的房子。说起来宫殿最体面的房子不是用来接见外宾，也不是用来重臣会议，而是用来家人私会……奥斯曼的思路果然很奇怪呢。</span><br>
<span>一提起“后宫”这个词，听着就像是苏丹骄奢淫逸的地方（当然也的确就是苏丹骄奢淫逸的地方），但其实这里就如东方的紫禁城那样，也是个礼制等级森严的地方，刚入宫的新人（且不论是从顿河草原上抢过来的还是从奴隶市场上买过来的）要经过严格的训练与努力的自我奋斗（外加颜值与运气），才能沿着女奴、宫女、小妾……这条崎岖之路攀登到可敦（苏丹四正妻之一）乃至太后的巅峰。这条宫斗之路的奋斗者们最著名来自利沃夫的许蕾姆，这位漂亮的斯拉夫小姐姐人生经历是一篇真实版的“霸道总裁爱上我”之女频爽文。她本是战争俘获的女奴，依靠心机颜值与讲故事的能力，成功俘获了奥斯曼一代神君苏莱曼大帝，甚至还让他明媒正娶了自己，其玛丽苏传奇堪比靠唱小曲出道上位的大清慈禧。接下来这位女中豪杰巾帼英雄又一步步干掉了皇帝发小帝国权臣易卜拉欣宰相，害死了得到军队拥戴的正统储君穆斯塔法亲王，终于为自己的儿子铺平了通向帝皇之路。虽然了不起的许蕾姆最后没能亲眼看到儿子赛里木二世当上苏丹，但她还是开创了奥斯曼帝国后宫全面干政的先河，奥斯曼从此由盛转衰一代不如一代了。</span><br>
<span>后宫游客相对较少</span><br>
<span>宫廷女官宿舍</span><br>
<span>后宫医院</span><br>
<span>后宫是一个礼制等级森严的地方</span><br>
<span>甚至不同人用的清真礼拜堂也不同</span><br>
<span>苏丹礼拜堂当然是最漂亮的</span><br>
<span>瓷砖装饰比蓝色清真寺强多了</span><br>
<span>相比之下嫔妃礼拜堂就寒酸了不少</span><br>
<span>太后房间有漂亮的壁画</span><br>
<span>苏丹浴室——赛里木二世在此滑倒驾崩</span><br>
<span>老王宫里最漂亮的房间居然是在后宫里</span><br>
<span>……这么漂亮的房间用在私宅而非外交，这不是锦衣夜行吗</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>托普卡帕王宫门前是伊斯坦布尔考古博物馆，与门庭若市的邻居相比这里多少显得有点冷清，一方面是因为与帝王宫廷相比这考古博物馆当然是个冷门，另一方面……则是因为博物馆主楼正在大修，包括亚历山大石棺在内等能叫出名头的各种名文物统统看不到！这座博物馆的光荣历史可以追溯到十九世纪一个牧羊人在叙利亚偶然发现的一批古代石棺，以这批文物为基础考古博物馆拔地而起，从此以后土耳其文物基本停止了向西方国家的输出。</span><br>
<span>虽然那栋十九世纪新古典主义风格的主馆不开放，但至少瓷砖厅可以参观，这座凉亭算是托普卡帕王宫的外围建筑，历史可以追溯到1472年，号称奥斯曼帝国时代现存最古老的非宗教建筑。作为博物馆的展厅，这座观礼厅现在专门展出伊斯兰世界的陶瓷艺术，比如各种釉陶瓶与瓷砖。</span><br>
<span>考古博物馆主馆或者说旧馆不开放，但在主馆背侧的新馆还是可以参观的。新馆的展览大致可以分为三部分，第一部分介绍的是直至奥斯曼帝国建立之前伊斯坦布尔周边地区的考古发现，伊斯坦布尔作为城市历史可以追溯到公元前七世纪希腊移民在海峡亚细亚“那群睁眼瞎子”对面定居，但其实这一地区的人类史可以追溯到石器时代；这座城市的真正腾飞当然是成为罗马帝国首都，虽然这半个世界的中心古老建筑大部分没能留到现在（少数保留下来的也多被改造为清真寺），不过至少在博物馆里可以看到当年的建筑构建——比如赛马场上青铜蛇柱的头。</span><br>
<span>一般国人耳熟能详的所谓“四大文明古国”里不包括安纳托利亚（或者说小亚细亚），但其实这片土地也是堂堂正正的人类祖庭之一，在公元前六千年就出现了陶器与原始的城市，公元前五千年就发明了铜器，到了公元前一千二百年的赫悌人时代安纳托利亚又成为已知宇宙最早使用铁器的土地，这些赫悌人挥舞着铁制兵器打败了埃及的拉美西斯二世，又给已知宇宙贡献了第一份和平协定《卡叠什条约》。安纳托利亚既然是东西方的十字路口，自然也就饱受西方海上民族与东方马上民族的轮番夹击，赫悌帝国崩溃后安纳托利亚出现了一系列的城邦与王国（比如已知宇宙中最早使用金属铸币的吕底亚），这部分的陈列结束于波斯帝国对小亚细亚的征服。新馆的第二部分展区里可以看到半瓶醋考古学家谢里曼遗漏的特洛伊城邦文物、来自赫悌人墓葬的宇宙最早铁器、以及其他各种瓶瓶罐罐们……说真的，与希腊罗马的雕塑相比不怎么吸引眼球。在第三部分展区则展出了来自塞浦路斯与叙利亚的文物……那批西顿石棺中最好的文物都放在主馆现在看不到。</span><br>
<span>很遗憾现在主馆正在大修</span><br>
<span>瓷砖厅是奥斯曼现存最古老的非宗教建筑</span><br>
<span>现在里面展出陶器与瓷砖</span><br>
<span>古老的主馆虽然不开，但至少可以看看新馆</span><br>
<span>拜占庭时代的建筑构建</span><br>
<span>跑马场青铜蛇柱头</span><br>
<span>楼上是安纳托利亚高原考古</span><br>
<span>可以看到各种古老的瓶瓶罐罐</span><br>
<span>赫悌人是宇宙最早使用铁器的民族</span><br>
<span>顶层是塞浦路斯与叙利亚考古文物</span><br>
<span>当然，最顶级的文物都在不开放的主馆里</span><br>
</p><p><b>落花微塵: </b><br>
<span>原来蛇柱的头在这里单放。</span><br>
</p><p><b>嗜睡者: </b><br>
<span>想要过段时间去</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>托普卡帕王宫与考古博物馆的西侧是居尔哈尼公园，也就是玫瑰园，这里过去是皇宫的外花园，现在则是对所有游客免费开放的公园。除了花卉与树木外，这里还藏着一座博物馆——伊斯兰科学与技术博物馆。博物馆建筑背靠王宫宫墙，当年是苏丹的马厩。虽然现在大家对伊斯兰世界都有种“抱残守缺”的刻板印象，但至少在中世纪伊斯兰世界还是科技领先世界，博物馆里分门别类的介绍伊斯兰世界（从印度斯坦直到小亚细亚）在物理、化学、天文学、医学以及建筑、矿物、军事技术等各方面的伟大成就，以及对欧洲乃至世界的影响，简言之老子想当年也是曾经阔气过的！博物馆在2008才对外开放，展厅里的展品可谓琳琅满目，但其实算不上什么严格意义上的历史文物——基本都是根据历史资料复原出来的模型，而其来源又是Fuat Sezgin教授上世纪80年代在法兰克福大学建立的阿拉伯-伊斯兰科学史研究所。</span><br>
<span>伊斯兰科技史博物馆</span><br>
<span>位于昔日**</span><br>
<span>博物馆馆舍是昔日的苏丹马厩</span><br>
<span>介绍了伊斯兰世界曾经辉煌的科技史</span><br>
<span>不过展品其实都是复制的模型</span><br>
<span>军事技术</span><br>
<span>斋普尔的天文台</span><br>
<span>医学——通过大型液压装置测量人体液</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>就如东方的中华帝国那样，伊斯兰世界的领头羊奥斯曼帝国曾经大幅领先欧洲；但随着文艺复兴－启蒙运动－产业革命的推移，也正如东方的中华帝国逐步沦为东亚病夫那样，奥斯曼帝国也开始落后于欧洲世界儿成为西亚病夫；也正如东方中华帝国为了自救而开展洋务运动那样，奥斯曼帝国自十九世纪初就开始了以欧为师的全面革新，算起来还在大清洋务之前。在这打包一揽子的西风东进运动中，除了大家众所周知的奥斯曼新军改革外，一并从西方学习来的还包括医学。</span><br>
<span>面对曾经辉煌现已落伍的阿拉伯-伊斯兰传统医学，自欧洲学成归来的现代西医派开始在安纳托利亚这片古老的土地上顶着各种艰难险阻开始推广现代医学体系。在这移风易俗开启民智的运动中，博物馆再次立于万军阵前——没错，这座医学博物馆不是吹嘘伊斯兰传统医学辉煌历史，而是向民众普及现代医学知识的，甚至连建立医学博物馆这个创意也是学自西欧。博物馆的展品就如这栋豪宅一般历史悠久，你可以看到各种拥有百年历史的古老医疗器械与医学教具。顺便一提，著名的土耳其女诗人Poet Nigar也曾在这栋漂亮房子里居住过。</span><br>
<span>医学博物馆向西不远的建筑曾经是土耳其教育部，现在则是新闻博物馆，但其实叫做印刷博物馆会更恰当，因为你在此看不到土耳其新闻事业的发展史，只能看到一些古旧而巨大的印刷设备。</span><br>
<span>医学博物馆</span><br>
<span>博物馆的历史可以追溯到奥斯曼帝国末期</span><br>
<span>可以看到各种古老的医疗器械</span><br>
<span>连医学教具也是百年古董</span><br>
<span>不远处是新闻博物馆</span><br>
<span>不过其实应该叫印刷博物馆</span><br>
<span>因为这里展出的都是各种大型印刷设备</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>伊斯坦布尔老城区不但拥有恢弘地表建筑，同时还具有同样伟大的地下世界，那就是在驴友中拥有超高人气的地下水宫。这座地下宫殿拥有三百多根巨大石柱，是了不起的拜占庭皇帝查士丁尼在公元六世纪的手笔，堪称伊斯坦布尔最浪漫、最神秘的景点之一，位于索菲亚大教堂马路对面小巷的水宫入口游人总是排成长龙……这就是为啥俺特意等到水宫临关门前一刻钟没人排队才赶过去。 </span><br>
<span>俺对伊斯坦布尔地下水宫的印象来自《007：来自莫斯科的爱情》等好莱坞大片里的名场面：游人就像詹姆斯邦德那样乘扁舟行于水上，水珠从拱顶滴落下来形成悠长旷远的回声，鱼群如同鬼魅一般在水中一闪而过……然后俺就被无情的现实糊了一脸：迷宫里搭起了专供游客使用的木架步行道压根没机会坐船，游客们闹闹哄哄全无深邃幽暗之神秘氛围，最重要的是，或许是因为现在是旱季，地下水宫基本已经干涸了！干涸了！干涸了！地面基底已经完全显露了出来，偶尔才有几处残留些许水迹……好吧，无论如何，至少水宫最深处那个传说中的倒立美杜莎头像还是看到了，一旁还有个侧立的美杜莎，从头到尾参观也用不了10分钟。</span><br>
<span>出得水宫，虽然太阳仍然高高挂在天上，但伊斯坦布尔的博物馆们已经纷纷关门了，所以接下来开始扫荡老城区的一众清真寺与帝王陵墓。首先是苏丹马哈茂德二世之墓，就在伊斯坦布尔最古老的纪念碑君士坦丁柱的东侧。奥斯曼帝国后期的苏丹马哈茂德二世是一个胸怀大志的君主，一心希望通过变法革新扭转颓势，实现奥斯曼帝国的伟大复兴：他解散了已经成为帝国毒瘤的禁卫军建立新式军队；重建帝国海军制造了奥斯曼第一条蒸汽军舰；在国内改良税制淘汰冗员大刀阔斧行政改革；他甚至还在国内退休初等义务教育并大量派遣留学生前往欧洲……奥斯曼改革始祖这个头衔对于马哈茂德二世这个开明君主而言可谓当之无愧。顺便一提，成为土耳其头号文化符号的圆筒形土耳其帽就是他发明推广的。</span><br>
<span>谋事在人成事在天，马哈茂德二世虽然励精图治却时运不济：在西方列强的支援下希腊在1832年独立成功，由此开启了奥斯曼帝国分崩离析的序幕，土耳其与希腊这对邻居从此成为冤家对头持续至今；埃及总督、帝国名义上的封臣穆罕默德•阿里此时也举起了对中央的反旗，若非英国出手干涉，连战连败的奥斯曼帝国搞不好就要亡于埃及之手。创业未半而中道崩殂，马哈茂德二世郁郁寡欢中病逝（也有谣言说他死于政治暗杀）。虽然国势江河日下，但马哈茂德二世却推开了土耳其面向西方的大门，把这个国家送上了近代化乃至现代化的轨道。苏丹再世的时候着力欧化，陵墓也具有欧洲风格而与传统的奥斯曼苏丹陵墓不同，看见那个大型水晶吊灯了吗？那是来自英国女王维多利亚一世的礼物，而挂钟则是来自法兰西皇帝拿破仑三世的馈赠，可以说这也是后来英法土三国反沙俄帝国军事同盟的一个前兆。</span><br>
<span>地下水宫</span><br>
<span>入口在索菲亚大教堂马路对面</span><br>
<span>这里是伊斯坦布尔最神秘的景点之一</span><br>
<span>然则俺去的时候水基本干涸了……</span><br>
<span>300多根石柱里最漂亮的是这个</span><br>
<span>著名的美杜莎拿大顶</span><br>
<span>顺便，旁边还有一个侧立美杜莎</span><br>
<span>马哈茂德二世陵墓</span><br>
<span>这位苏丹某种意义如同土耳其版的光绪</span><br>
<span>陵园里还安葬着与他同时代的一些文人与政治家</span><br>
</p><p><b>春哥亲自: </b><br>
<span>有球场照片吗</span><br>
<span>明年欧冠还是君士坦丁堡哦</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-6-3 17:03 编辑 </span><br>
<span>出得马哈茂德二世之墓，向西路过大巴扎，在巴耶塞特二世（他是伟大的征服者穆罕默德二世的儿子，干掉自己老爸战胜自己兄弟后上位，他成功的把**赶出了东地中海，接纳了被西班牙赶出家门的犹太人，人送外号“正义者”）清真寺与其陵墓门口向北拐，绕过伊斯坦布尔大学后便到了苏莱曼清真寺。正因为这里不靠近主路交通相对不便，所以来此的国内旅行团游客相对不多。</span><br>
<span>苏莱曼清真寺是伊斯坦布尔最大规模的清真寺之一，高居于一座小丘之上牢牢占据了这座城市的制高点，包括周边的学校、客栈、医院、商铺等附属建筑在内，与其说是一座寺庙不如说一座完整的小城市。清真寺由四根主支柱支撑53米高的主拱顶，扶壁则被巧妙的与墙体融为一体，整体结构可谓是对索菲亚大教堂的模仿与致敬。清真寺的建筑工人来自帝国各地的不同民族，其中也包括来自希腊与亚美尼亚的基督徒；清真寺的建筑材料同样来自帝国各地：罗德岛、马耳他、亚历山大港、贝尔格莱德……这座建筑本身就是奥斯曼帝国的一个缩影：一座恢弘的清真寺，超越所有建筑而位于整个城市之巅，层层下降的拱顶结构簇拥中央高高在上的主穹顶，如同帝国的臣民拱卫着自己的帝皇。在伟大的建筑背后，是伟大的建筑师，苏莱曼清真寺的设计师是土耳其空前绝后的大建筑师锡南，这座清真寺标志着锡南的设计风格正式成熟，用锡南自己的话来说，“我终于学徒毕业了”。</span><br>
<span>在锡南这个伟大建筑师的背后，是伟大的奥斯曼帝国与伟大的苏丹苏莱曼一世。苏莱曼一世是奥斯曼帝国的第十代苏丹，也是帝国在位时间最长（长达四十六年）与最伟大的苏丹，奥斯曼帝国在他的统治下达到了国势的巅峰。在西方，帝国的铁蹄踏遍了整个巴尔干征服了匈牙利而直抵维也纳（为了对付共同的敌人哈布斯堡，苏莱曼不惜与天主教法国的“骑士国王”弗朗索瓦一世建立了新月与百合花的“渎圣同盟”）；在东方，宿敌波斯帝国被打得落花流水；在南方，包括阿尔及利亚在内几乎全部北非都成为帝国领土；从黑海到红海，从地中海到波斯湾，帝国舰队海雷丁提督的旗帜在高高飘扬。不但武功十全，苏莱曼文治方面也不含糊，他完成了对帝国法理的全面改革，其主持编纂的法典被沿用了数个世纪……无论敌人还是盟友，与苏莱曼一世同期的人们即使不喜欢他也不得不佩服他，他真是当之无愧的奥斯曼一代“大帝”，可以说是一个土耳其版的乾隆皇帝。苏莱曼清真寺是苏莱曼大帝盛世的纪念碑，大帝死后也长眠在了清真寺旁边的墓地里，同样长眠于此的还有清真寺的设计师锡南、以及从女奴爬上苏莱曼大帝皇后宝座的巾帼传奇真实版玛丽苏女角许蕾姆。</span><br>
<span>苏莱曼大帝是奥斯曼帝国国运的顶点，同时也是帝国盛极而衰的转折点，自苏莱曼之后奥斯曼的苏丹们就开始一代不如一代了。比如与大帝同名的苏莱曼二世，他一生大部分时间都关在皇家监狱里当囚犯，出狱后没当几年苏丹就在斯兰卡曼战役输给了哈布斯堡家的神罗帝国，次年驾崩；苏莱曼二世的弟弟艾哈迈德二世接替哥哥走出牢房当了苏丹，其在位的四年仍然是一连串的失败。这倒霉哥俩与自己的神皇祖先一道，也安葬在苏莱曼清真寺旁边的陵园里。</span><br>
<span>君士坦丁柱是君士坦丁堡最大的拜占庭纪念碑</span><br>
<span>伊斯坦布尔大学</span><br>
<span>很可惜不能入内</span><br>
<span>苏莱曼清真寺</span><br>
<span>这是伊斯坦布尔最大规模的清真寺之一</span><br>
<span>拱圈结构令人联想到索菲亚大教堂</span><br>
<span>是锡南大师的手笔</span><br>
<span>照明现在是玻璃电灯，过去是鸵鸟蛋……</span><br>
<span>苏莱曼大帝陵墓</span><br>
<span>其实安葬在陵墓里的还有苏莱曼二世与艾哈迈德二世</span><br>
<span>土耳其美食可谓三分天下有其一</span><br>
<span>然则单人出行吃不得大餐，只能随便应付了事</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>                                    二日目</span><br>
<span>猜猜看，东正教的总部在哪里？莫斯科？谢尔吉耶夫？哈哈，猜错了！从理论上看，东正教的总本山是在土耳其的伊斯坦布尔。君士坦丁堡、耶路撒冷、安条克、亚历山大港、罗马，这是昔日基督教的五大柱石，其中君士坦丁堡牧首地位最高号普世大牧首。自11世纪东西教会大分裂，原本的罗马牧首别开天地另创一家成为公教教宗，从此与东正教系统分道扬镳，莫斯科顶了罗马的位子成了第五牧首。虽然拜占庭帝国被以伊斯兰教为正统的奥斯曼帝国灭亡，虽然沙俄帝国自称是东正教的守护者，虽然莫斯科大牧首麾下有一亿东正教徒而普世大牧首麾下只有500万信徒，但东正教一系的名义最高领袖仍然是君士坦丁堡（也就是伊斯坦布尔）普世大牧首。直到2018年，普世大牧首悍然宣布将原本从属于俄罗斯正教会的乌克兰正教会独立了出来，这导致了莫斯科大牧首与普世大牧首彻底翻脸，甚至还颁布了绝罚令……</span><br>
<span>这场东正教内部的宗教战争甚至还蔓延到了东方。曾几何时，东亚中国的东正教会都是归莫斯科牧首管理的，但随着新中国成立，中国大陆东正教会成为自主教会，挂着中华东正教会的牌子不受莫斯科牧首控制（虽然莫斯科方面仍然大言不惭的宣称大陆为其管辖范围）；港台则建立了中国正教会，根据普世牧首与莫斯科牧首协议接受莫斯科牧首领导……然则自本世纪以来，普世牧首也开始向港台地区进行渗透建立教会，开始与莫斯科牧首抢地盘了！</span><br>
<span>东正教的总本山（或者说普世大牧首驻地）在伊斯坦布尔流转过若干次，目前是落户在费内尔（Fener）区的圣乔治教堂。君士坦丁堡普世大牧首辖区号称五百万信徒，但其中去掉希腊人后只剩下不到2万土耳其人，这批土耳其东正教徒基本都生活在伊斯坦布尔、甚至可以说就生活在普世大牧首驻地周边，使得周围的氛围也和伊斯坦布尔其他区域有着非常微妙的差别……看起来显得更加布尔乔亚乃至更加波西米亚。对于中国驴友而言这里绝对冷门，对于欧美人士而言却是个不大不小的热门，所以路口总是挤着旅游团大巴。教堂本身堪称金碧辉煌，但是规模……还真是小得出人意料啊，俄罗斯随便一个州首府的东正教堂都比这个普世牧首总本山来得规模宏大。总之，除非你对宗教（特别是东正教）有特别的兴趣，否则这里或许并不值得你专门跑上一趟。</span><br>
<span>东正教普世牧首驻地</span><br>
<span>驻地位于费内尔（Fener）区</span><br>
<span>这里氛围显得更加欧洲</span><br>
<span>你可以选择乘渡船前往</span><br>
<span>对于外国人而言这里算个旅游小热点</span><br>
<span>话说这教堂还真是小……</span><br>
<span>简直与普世牧首的普世地位不相称</span><br>
<span>做礼拜的信徒似乎还没游客多……</span><br>
<span>当然，就金碧辉煌而言还是一丝不苟的</span><br>
<span>圣像画的风格是比较晚期的</span><br>
</p><p><b>柴科夫撕鸡: </b><br>
<span>逻辑自闭症 发表于 2019-6-1 19:42</span><br>
<span>米兰哥永不下班！</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
<span>米兰哥也是人，你们就行行好，别在半场休息的时候在更衣室里开香槟了</span><br>
</p><p><b>遗尿: </b><br>
<span>春哥亲自 发表于 2019-6-3 13:38</span><br>
<span>有球场照片吗</span><br>
<span>明年欧冠还是君士坦丁堡哦</span><br>
<span>今年欧洲超级杯就在了</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>普世大牧首驻地现在是在费内尔，而最早则是在圣索菲亚大教堂。不仅是东正教总本山，自建成以来这里也是拜占庭帝国的至高教堂；自1453年东正教的拜占庭亡于伊斯兰教的奥斯曼，穆罕默德二世一声令下圣索菲亚大教堂摇身一变成了清真寺，四角盖起了宣礼塔；随着奥斯曼帝国完蛋土耳其共和国诞生，作为现代化与世俗化运动的一部分，这里又被凯末尔下令改造为博物馆对外开放直至今日。这里是拜占庭建筑的最高巅峰，是伊斯坦布尔乃至整个土耳其天字第一号的名胜古迹，各国游客总是在门口排起长龙——这就是为啥俺赶在刚开门就赶过来的缘故。</span><br>
<span>圣索菲亚大教堂拱圈结构设计堪称一绝，其光辉即使奥斯曼时代的黑色圆形木盘与现在的维修用脚手架也无法遮挡，正可谓一直被模仿从未被超越，连锡南这种建筑大腕里的大腕也对其佩服的五体投地，君士坦丁大帝得以自豪的宣布自己靠着这个教堂战胜了旧约里的所罗门——但对于大部分游客而言，这里最主要的看点是拜占庭时代的马赛克镶嵌画。曾几何时，大教堂内部遍覆金碧辉煌的马赛克镶嵌画装饰，但随着时间流逝今天你能看到的十不存一。这些精美而古老的镶嵌画隐藏在教堂的各个角落里，不必担心在寻宝游戏里与它们失之交臂，即使你没带导游手册也忘记了租赁语音导览，跟着摩肩接踵的中文旅游团你也能把它们看个齐全。</span><br>
<span>除了东正教堂与伊斯兰清真寺，圣索菲亚大教堂在历史上还一度是天主教堂。时间上溯到13世纪初，教皇英诺森三世一声令下第四次十字军东征始动，原本目标是伊斯兰的埃及与耶路撒冷，但在威尼斯总督恩里科•丹多洛的巧妙策划下，西欧的圣战骑士们扭头把战刀砍向了原本是教友的拜占庭帝国。1204年4月13日君士坦丁堡沦陷，成为新建天主教的拉丁帝国的首都，东正教总部的圣索菲亚大教堂摇身一变为天主教堂，而普世牧首流亡到尼西亚坚持抗战去了，直至1261年才光复归来。这么一番折腾拜占庭帝国元气大伤，可以说彻底没了复兴的指望；威尼斯则成了大赢家，亚得里亚海、爱琴海乃至整个东地中海都被纳入其麾下，直至几百年后遇上了奥斯曼。年逾八十而且双目失明的威尼斯总督丹多洛在完成这么一波史诗神操作后逝世，死后长眠在圣索菲亚大教堂二楼南侧回廊，并没有什么华丽的雕像装饰，就是简简单单嵌在地面上的一行名字……话说拜占庭帝国复国后居然没把这位刨坟掘墓挫骨扬灰，简直就是不可思议！</span><br>
<span>索菲亚大教堂无论何时看都那么漂亮</span><br>
<span>这座教堂堪称拜占庭建筑的巅峰</span><br>
<span>很遗憾修缮工作仍未结束</span><br>
<span>除了建筑，圣索菲亚大教堂的看点在于拜占庭时代的镶嵌画</span><br>
<span>这些镶嵌画躲在教堂的各个角落里</span><br>
<span>找到它们如同一种有趣的寻宝游戏</span><br>
<span>除了镶嵌画，教堂还有漂亮的彩绘</span><br>
<span>从西北角的这个斜坡通道可以抵达教堂二层</span><br>
<span>威尼斯总督丹多洛之墓就在教堂二楼的南侧</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>春哥亲自 发表于 2019-6-3 13:38</span><br>
<span>有球场照片吗</span><br>
<span>明年欧冠还是君士坦丁堡哦</span><br>
<span>木有。时间太紧张，没来得及去。</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-6-4 11:59 编辑 </span><br>
<span>从圣索菲亚大教堂出来的时候门口游人已经排成长龙，便是赛马场对面相对冷门的土耳其与伊斯兰艺术博物馆门口也排起了队。正在无聊之际，排在前面的包头巾土耳其少女忽然一回头“哎，我们合张影好吗？”</span><br>
<span>哈？这是啥节奏？下意识点了点头，少女飞快掏出手机靠将过来一声“Cheese!”然后？然后啥事儿都没发生，也没交换电子邮件，俺的钱包也没丢，进了博物馆便各自散开，此后再未重逢，仿佛就是排队时候一个小瞌睡的梦境——对，没留下任何物证，俺甚至都忘了用自己的手机合影。</span><br>
<span>不知不觉排完队进了博物馆，便入了历史与艺术的另外一个梦境之中。始自倭马亚王朝，历经阿尤布、塞尔柱、马木留克、伊尔汗国、帖木儿、萨菲、凯加……直至奥斯曼，从小亚细亚到伊朗从埃及到高加索，在这片欧亚非三大洲枢轴之地，历代王朝更替城头变换大王旗，唯有这伊斯兰大旗（且不论是逊尼派还是什叶派）始终屹立不倒，而这伊斯兰风格的艺术便是贯穿历史的一条绿线。白藕生红莲三教本一家，作为犹太教与基督教的衍生物，伊斯兰教讲究一个反偶像崇拜，所以更多的采用植物花纹与文字作为装饰元素，这些元素出现在书本上、地毯上、金银陶器上以及建筑构件（比如从清真寺拆换下来的大门）上。再怎么说也毕竟是土耳其的博物馆，所以比重最大的还是奥斯曼时代，展品质量与数量上当得起前面其他伊斯兰王朝的总和。</span><br>
<span>虽然地位崇高，但土耳其的这家伊斯兰美术馆在规模上远算不得最大，比不得埃及，甚至还不如伊斯兰边缘地带的马来西亚。究其原因，其实……是因为馆舍硬件所限。博物馆建筑使用的是建于1524年的易卜拉欣帕夏宫(İbrahim Pasha Palace)，这是奥斯曼早期世俗建筑的典范之作，具有那种肃穆的庄严感，与展厅内部的古老艺术品可谓相得益彰。</span><br>
<span>顾名思义，博物馆所在建筑的主人曾经是苏莱曼大帝的发小、密友与重臣，大维齐尔易卜拉欣。易卜拉欣与苏莱曼大帝，这是如同缅希科夫与彼得大帝、或者韦小宝与康熙皇帝那样的一段传奇。虽然易卜拉欣出身卑贱，但却与苏莱曼大帝自幼相识乃是发小，既然搭上了皇上的线那自然万事无忧，易卜拉欣从宫廷侍从一路扶摇直上成为帝国丞相大维齐尔与帝国军队总司令，可谓一人之下万万人之上。易卜拉欣也没亏待皇上的厚待，他南剿埃及，西抗神罗帝国，向东打垮了波斯帝国萨菲王朝……易卜拉欣与苏莱曼一世君臣相得，携手将帝国推向了盛世巅峰，那真叫一个风生水起哼哼哈嘿。然则盛极必衰，木秀于林必当为风所摧，易卜拉欣不但功高震主，而且还树敌无数，其中最为危险的敌人不是朝中的大臣，而是苏莱曼大帝的宠妃许蕾姆。在皇储上位之战中，易卜拉欣是站在正统的皇长子一边，于是成了一心力推儿子上位的许蕾姆的死敌。常言道情义千斤不敌胸脯四两，发小交情抗住了朝敌的明枪暗箭却没能战胜许蕾姆的枕边风，易卜拉欣到底还是被苏莱曼大帝砍下了脑袋，这段君臣友谊善始却没善终，实在令人唏嘘。</span><br>
<span>土耳其与伊斯兰美术馆</span><br>
<span>这里曾经是从奴隶到宰相的大维齐尔易卜拉欣的府邸</span><br>
<span>现在这里介绍中东的伊斯兰美术史</span><br>
<span>展品包括书法</span><br>
<span>金银器</span><br>
<span>建筑构件</span><br>
<span>当然比重最大的还是土耳其的奥斯曼</span><br>
<span>最吸引眼球的果然还是土耳其地毯呢</span><br>
</p><p><b>落花微塵: </b><br>
<span>地毯是真的多，热爱地毯的国家。</span><br>
</p><p><b>david395412874: </b><br>
<span>邬德强 发表于 2019-6-1 18:23</span><br>
<span>前排提醒3比3</span><br>
<span>@米兰球迷保护协会</span><br>
<span>by 路见不平的利记球迷</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>自圣索菲亚大教堂向西北直至加拉塔桥畔，这附近当年是奥斯曼帝国腹心的腹心，自凯末尔建立土耳其共和国后，虽然名义上国家首都搬去了安卡拉，但长期以来伊斯坦布尔仍然是这个国家的经济文化中心（其实现在仍然如此）。作为土耳其面向欧洲的窗口，伊斯坦布尔理所当然的成了从奥斯曼到土耳其近代化与现代化改革的源头。看到桥头南侧那栋漂亮的大厦了吗？自1840年奥斯曼建立近代邮政系统以来那里就是伊斯坦布尔的邮政中心。1909年后邮政中心搬去了不远处的PPT大厦（现在是土耳其邮政博物馆……但正在修缮并不开放），过去的邮政中心大厦摇身一变成为土耳其国家银行的一部分直至2005年，至于现在，这里是免费对外开放的土耳其银行博物馆。</span><br>
<span>就教理而言，伊斯兰教是反对存款生息这种金融事业的，然而……伟大的土耳其共和国国父凯末尔表示“呸！世俗化革命宗教禁锢靠边站，一个国家想在短时间内振兴，没了金融助力是不行的！”作为其大刀阔斧现代化改革的一部分，建立国家银行是土耳其现代化金融体系从无到有从小到大的核心一环，而博物馆里则展出了大量的珍贵历史档案介绍这一过程……问题在于，博物馆的所有解说文字都是土耳其文，俺是一点也没看懂。顺便一提，博物馆一层现在在举办希土战争（用土耳其的话来说叫独立战争）百年特展，华丽、时髦……然则同样也都是土耳其文。</span><br>
<span>内行门道外行热闹，这家博物馆其实即使只是凑凑热闹也是值得一看的：历任银行行长从走廊画像高高的俯视着你，行长办公室还保持着当年凯末尔在此召开工作会议的场景……当然了，作为曾经的银行，最大的惊喜还是在地下：当年的地下金库原样对游客开放了！</span><br>
<span>土耳其银行博物馆</span><br>
<span>其实这里最早是邮政大楼</span><br>
<span>顺便，现在的邮政大楼正在修缮</span><br>
<span>这里介绍了土耳其银行金融业的历史</span><br>
<span>可惜是都是土耳其文看不明白……</span><br>
<span>在凯末尔的这场金融革命中连小孩子的零花钱也被动员了起来</span><br>
<span>昔日的行长办公室</span><br>
<span>凯末尔曾在此指导过工作</span><br>
<span>银行金库总是有种神秘感</span><br>
<span>现在这里也对外开放了</span><br>
<span>希土战争（或者说独立战争）特展</span><br>
<span>可惜同样都是土耳其文……</span><br>
</p><p><b>victorws: </b><br>
<span>所以土耳其妹子好看么？</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-6-4 21:25 编辑 </span><br>
<span>除了邮政与金融，土耳其近代化的另一个重要组成部分是交通，而在交通系统中铁路又是当仁不让的老大哥……至少曾经是这样。安纳托利亚的铁路网建设历史可以追溯到19世纪的奥斯曼帝国晚期，此时的奥斯曼就如东方的中华帝国、或者说就如全世界那样，已经成了西方列强们角逐的战场。这场西方列强的全球殖民争夺战中，铁路扮演了重要角色，大不列颠一马当先天下布武，野心勃勃推进纵贯非洲，把铁路从开罗一直修到开普敦的“CC计划”；德意志帝国作为后起之秀，则选择笼络西亚病夫奥斯曼，建设从巴格达（此时是奥斯曼帝国的东方重镇）直通德意志首都柏林的铁路，也就是所谓“BB计划”，该铁路线贯穿了整个奥斯曼帝国，而帝都伊斯坦布尔则是这条铁路的中心节点。</span><br>
<span>就如伊斯坦布尔被博斯普鲁斯海峡分为亚洲与欧洲两部分那样，火车站也同样亚洲侧与欧洲侧各有一个，其中尤以欧洲侧的Sirkeci火车站最为重要。这座由德国建筑师设计的火车站建于1888年，可以找到拜占庭教堂、奥斯曼苏丹宫殿、塞尔柱拱形窗户、西方大教堂彩色玻璃等各种来自东西方的建筑元素，让你一看就知道这里是西方欧洲的终点与东方亚洲的起点（或者反过来说也一样）；在古老的奥斯曼时代建筑的南侧，现在又建起了新时代的站台，旅游咨询处也在这里。东方与西方，古老与现代，可以说这座火车站本身就是伊斯坦布尔城市性格的具象化。</span><br>
<span>国有的土耳其铁路（TCDD）现在已经被私人运营的巴士远远甩在身后不再是客运的主流，但无论如何他曾经辉煌过，其荣光的顶点便是具有浪漫主义色彩的东方快车。这趟豪华列车的传奇之旅始于巴黎，经过维也纳、穿过整个巴尔干半岛，最终抵达伊斯坦布尔……呃，这么一说其实绝大部分线路都在土耳其境外。东方快车以舒适的条件与豪华的服务享负盛名，各国皇室、贵族、官员、商人、以及作家和间谍们络绎不绝，也是诸如名侦探波罗、大特务007等虚拟名人活跃的舞台。1977年5月19日，最后一列从巴黎开往伊斯坦布尔列车到站后，曾经名震天下的东方快车彻底退出了历史舞台……不过至少还可以在Sirkeci火车站内的铁路博物馆里看看当年东方快车（特别是末班车）的遗物，追忆一下当年盛景。</span><br>
<span>免费开放的铁路博物馆规模极小，只有一间展厅，仿佛一个大仓库那样乱糟糟的堆满了各种车票、照片、站牌、打票机、收款台、火车零件等各种老物件，得费点力气才能找到东方列车的各种遗物。管理员大叔抬头打了声招呼后便又低头继续看起了报纸，被惊醒的瞄星人伸个懒腰后，便迈着小猫步踱到写着“please do not sit”的昔日东方列车的座位上继续呼呼大睡了起来……嗯，在此或许无法了解土耳其的铁路发展史，但至少那种微微泛黄老照片式的煤气灯时代怀旧气氛还是感受到了。</span><br>
<span>Sirkeci火车站始建于奥斯曼时代</span><br>
<span>老站台旁边是新建的站台</span><br>
<span>火车站外装饰着退役的老火车头</span><br>
<span>其实大部分车次是短途火车</span><br>
<span>铁路博物馆在老站房内</span><br>
<span>其实只有一个房间</span><br>
<span>就如同一个大仓库</span><br>
<span>展出各种铁路相关老物件</span><br>
<span>东方快车与打瞌睡的猫</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>victorws 发表于 2019-6-4 16:40</span><br>
<span>所以土耳其妹子好看么？</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
<span>有点小失望，赶脚土耳其妹子穿太多了——有将近一半人（而且还是年轻人）都戴上了头巾，甚至还有一小撮年轻妹子穿上了反动的黑罩袍！</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>加拉塔大桥横跨金角湾，在拜占庭时代金角湾北侧的加拉塔地区（或者说新伊斯坦布尔）是租借给热那亚商人的经济特区，热那亚人留下的遗产除了陡峭狭窄的街巷、更加欧化的地域风气之外，最惹眼的是加拉太塔。这座高塔始建于6世纪，至于现在看到的则是在热那亚人14世纪重建起来的。67米高的巨塔是当年城防系统的一部分，如同哨兵一般巍然屹立俯视着金角湾，曾经是伊斯坦布尔最高建筑，现在也仍然牢牢统治着金角湾北侧的天际线，与金角湾对岸南侧小丘上的几座清真寺遥相对峙。加拉太塔当过警备塔、监狱、天文台……现在则是对游客开放的瞭望塔，具有超高人气，排队等着上塔的各国驴友们绕着塔围了好几圈……这就是为啥俺最后放弃了登塔。</span><br>
<span>金角湾岸边是加拉塔区，而从独立大街到塔克西姆广场一带则是佩拉区，在奥斯曼时代这里是欧洲外交官与商人聚集之地，如同欧洲世界在奥斯曼的一块飞地。为了方便加拉塔与佩拉两区的交通，1875年在法国工程师的技术指导下，奥斯曼帝国开凿了沟通两地的地下隧道（Tunel），并以蒸汽牵引缆车相连（现在改为电力驱动）。虽然晚于伦敦地铁，但这却是欧洲大陆上的第一条地铁线与已知宇宙的第二条地铁线，该线路的施工经验也为后来巴黎地铁的修建奠定了技术基础——看，这小典故你坐车的时候就没注意到吧？要不这帖子为啥取名叫《伊斯坦布尔的秘密》呢。</span><br>
<span>加拉太塔</span><br>
<span>这是金角湾北侧最明显的地标</span><br>
<span>游人永远排起长队</span><br>
<span>TUNEL缆车沟通山下山上</span><br>
<span>这是欧陆第一条地铁</span><br>
<span>加拉塔区侧的入口位于加拉塔大桥桥头西侧</span><br>
<span>佩拉区的出口则是在独立大街的南部起点</span><br>
</p><p><b>cheeya: </b><br>
<span>假前最后一天班，看看谷歌游记哈哈哈哈</span><br>
</p><p><b>cheeya: </b><br>
<span>霸道总裁 发表于 2019-6-1 20:28</span><br>
<span>15年去土耳其跑了个大环线，全行程3000+公里，16天，古城，爱琴海，高原，岩洞，美食，好喝的啤酒和便宜的 ...</span><br>
<span>请问，土耳其16、17天左右的环线自由行是考虑自驾合适还是全程公共交通？</span><br>
</p><p><b>陈姓男子: </b><br>
<span>精罗震怒</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1836159[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>伊斯坦布尔的秘密（完结！102楼乳拜！）[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1836159-1-1.html</link>
      <description>伊斯坦布尔的秘密&#13;
2019年的五一劳动节是星期三，前不着村后不着店与两个周末都联不起来，孤零零只放一天假。正对着隔壁日本的五一十天连续假期嫉恨交加之际，忽然平地一声春雷响彻四方：劳动节经过一番调休后改为连放4天！
&#13;
幸福来的就是这么突然。
&#13;
四天时间说说长不长，说短倒也不算短，那么往哪里去呢？首先排除掉人头攒动的国内景区，日本韩国这种同样肯定还是国人度假人头攒动的邻居也一并排除。目光投向西方，结合硬盘里半打旅行计划书、各国货币汇率、以及机票价格的一番搜索，脱颖而出的是土耳其。
&#13;
与申根日本美国等一票发达国家相比，土耳其旅游签证极为便捷，你只要登录土耳其电子签证官网（有中文版），一路按照指示点击下来就成，除了护照本身与支付手续费外不需要任何证明文件。付款完成后，只要把电子签打印出来就算万事大吉了。
&#13;
幸福来的就是这么简单。
&#13;
土耳其这个国家说大不大，说小也不小，其人口超过八千万，面积将近八十万平方公里，东方山峦叠嶂有如外星异域的安纳托利亚高原，西部碧波荡漾宛若人间仙境的爱琴海，还有以弗所艾迪内尔特拉布宗等一大票历史文化名城（与名城的遗迹），若想来个全景之旅即使跑马观花也得半月以上，短短四天（其实考虑时差只剩3天）时间只能壮士断腕取其一点，而这个点毫无悬念的是伟大之城伊斯坦布尔。
&#13;
虽然伊斯坦布尔并非土耳其的首都，但在所有人的心目中其地位都远远高于安卡拉。这里是欧亚地理的十字路口，是世界各民族的十字路口，当然也是宇宙各文化的十字路口，对东方人而言这里是神秘的西方城市，对西方而言这里则是神秘的东方城市。世界上值得一去的旅游目的地城市很多，但能与伊斯坦布尔相提并论的却屈指可数，“精彩” “不朽”“伟大”……一切了不起的形容词放在这里都不为过，甚至还远远不够。
&#13;
伊斯坦布尔，俺来了！</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>伊斯坦布尔的秘密</span><br>
<span>2019年的五一劳动节是星期三，前不着村后不着店与两个周末都联不起来，孤零零只放一天假。正对着隔壁日本的五一十天连续假期嫉恨交加之际，忽然平地一声春雷响彻四方：劳动节经过一番调休后改为连放4天！</span><br>
<span>幸福来的就是这么突然。</span><br>
<span>四天时间说说长不长，说短倒也不算短，那么往哪里去呢？首先排除掉人头攒动的国内景区，日本韩国这种同样肯定还是国人度假人头攒动的邻居也一并排除。目光投向西方，结合硬盘里半打旅行计划书、各国货币汇率、以及机票价格的一番搜索，脱颖而出的是土耳其。</span><br>
<span>与申根日本美国等一票发达国家相比，土耳其旅游签证极为便捷，你只要登录土耳其电子签证官网（有中文版），一路按照指示点击下来就成，除了护照本身与支付手续费外不需要任何证明文件。付款完成后，只要把电子签打印出来就算万事大吉了。</span><br>
<span>幸福来的就是这么简单。</span><br>
<span>土耳其这个国家说大不大，说小也不小，其人口超过八千万，面积将近八十万平方公里，东方山峦叠嶂有如外星异域的安纳托利亚高原，西部碧波荡漾宛若人间仙境的爱琴海，还有以弗所艾迪内尔特拉布宗等一大票历史文化名城（与名城的遗迹），若想来个全景之旅即使跑马观花也得半月以上，短短四天（其实考虑时差只剩3天）时间只能壮士断腕取其一点，而这个点毫无悬念的是伟大之城伊斯坦布尔。</span><br>
<span>虽然伊斯坦布尔并非土耳其的首都，但在所有人的心目中其地位都远远高于安卡拉。这里是欧亚地理的十字路口，是世界各民族的十字路口，当然也是宇宙各文化的十字路口，对东方人而言这里是神秘的西方城市，对西方而言这里则是神秘的东方城市。世界上值得一去的旅游目的地城市很多，但能与伊斯坦布尔相提并论的却屈指可数，“精彩” “不朽”“伟大”……一切了不起的形容词放在这里都不为过，甚至还远远不够。</span><br>
<span>伊斯坦布尔，俺来了！</span><br>
</p><p><b>邬德强: </b><br>
<span>前排提醒3比3</span><br>
</p><p><b>victorws: </b><br>
<span>近两年土耳其旅游挺火啊</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>Casper-上弦月: </b><br>
<span>听说伊斯坦布尔是城</span><br>
</p><p><b>有妹是老婆: </b><br>
<span>浪漫的土耳其</span><br>
</p><p><b>Sculpey: </b><br>
<span>精罗激怒</span><br>
</p><p><b>风尘遗梦: </b><br>
<span>精罗……</span><br>
<span>----发送自 nubia NX616J,Android 9</span><br>
</p><p><b>valand: </b><br>
<span>期待大大的新作</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>阿提拉: </b><br>
<span>我以为又要轮米兰</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>tokimon: </b><br>
<span>精罗察觉</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>你好，是君士坦丁堡喔，亲https://i.loli.net/2019/06/01/5cf2538aaea6633148.jpg</span><br>
</p><p><b>zxc786: </b><br>
<span>马公巡视君士坦丁堡。</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>                                 一日目</span><br>
<span>经过九个小时的空中飞行，土航飞机降落在了伊斯坦布尔的新机场——对，是新机场，不是过去的阿图塔克老机场——距离远了一倍还多余。虽然是新机场，但诸如换汇处等该有的设施大致还是齐备的，几年来土耳其里拉就如汇率俄罗斯卢布那样高台跳水自由落体，与人民币几乎达到了1:1，所以你会觉得这里的物价仿佛与中国没有太大差别——说来或许比北京上海这种超一线城市还能便宜少许。</span><br>
<span>从机场往伊斯坦布尔市区有不同的机场大巴线路，票价互不相同，虽然可以用现金购票但是俺这里强烈推荐办一张可以充值的伊斯坦布尔交通卡，机场大巴、公交、轻轨、地铁、以及渡船，伊斯坦布尔的一切公共交通工具用这张公交卡都能搞定，而且还有一定的折扣。</span><br>
<span>如果不堵车，从西北远郊的伊斯坦布尔新机场到伊斯坦布尔市中心大约需要一个多小时。俺下榻之地为Hotel Sultanahmet，这里房价不便宜而且房间很小，论条件或许性价比还不如国内的如家快捷，但是……这位置真是无可挑剔，顾名思义就在苏丹艾哈迈德老城区的最中心，索菲亚教堂、蓝色清真寺、托帕卡宫等一众名胜都在步行范围之内。扔下行李不及休息，本日伊斯坦布尔之行开始了。</span><br>
<span>世界上的千年古城很多，但像伊斯坦布尔这样的或许绝无仅有。在这里千年的古迹不是那种殚精竭虑的紧凑在一个考古公园内，而是漫不经心而又自然而然的散落在街头巷尾，一个不小心你就会一头撞见块四世纪的罗马帝国指路碑。拜占庭的遗迹、奥斯曼的建筑、以及当代土耳其共和国的商铺，不同时代不同文化就这么和谐并存在一处——货架商品来自当代工厂，房子主体由奥斯曼时代建筑改造而成，而背后的第四道墙则干脆直接靠在了拜占庭的老城墙上。路旁飞快划过的处处景致都在向你发出灵魂的呼唤，随时诱惑着你，产生从电车上跳下来徒步行走细细品味乃至迷失其间的冲动。</span><br>
<span>土航飞机的伙食马马虎虎</span><br>
<span>现在使用的是伊斯坦布尔新机场</span><br>
<span>这是不久前才投入使用的新机场</span><br>
<span>机场大巴有不同线路</span><br>
<span>伊斯坦布尔公交卡使用范围包括轨道交通</span><br>
<span>以及公交车</span><br>
<span>你可以在各个公交站点的自动充值机充值……顺便，这个城市也是著名的撸猫圣地</span><br>
<span>伊斯坦布尔长途汽车站</span><br>
<span>下榻之地是Hotel Sultanahmet</span><br>
<span>这里房间很小，早饭也一般</span><br>
<span>但位置绝佳</span><br>
<span>你甚至可以在吃饭的时候远眺蓝色清真寺</span><br>
<span>电车窗外景致让人目不暇接</span><br>
<span>商铺建筑是奥斯曼时代，而前面的石柱则是拜占庭时代遗物</span><br>
<span>甚至路边随便一根不起眼的石柱那都是可以上溯到4世纪的罗马路碑</span><br>
</p><p><b>沃特·马龙: </b><br>
<span>前排听马富贵驹驹的博物馆游记</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>magicianxu: </b><br>
<span>飞机上开香槟了吗？</span><br>
</p><p><b>道德: </b><br>
<span>物价是真比国内低，1：1.4汇率时候去的，依然感觉物价比国内低…</span><br>
</p><p><b>道德: </b><br>
<span>土航的空姐很漂亮，红酒是直接给一小瓶很不错</span><br>
</p><p><b>逻辑自闭症: </b><br>
<span>邬德强 发表于 2019-6-1 18:23</span><br>
<span>前排提醒3比3</span><br>
<span>米兰哥永不下班！</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Faerire: </b><br>
<span>趁年轻多出去走走。</span><br>
<span>—— 来自 nubia NX523J_V1, Android 5.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>帕拉米蒂斯: </b><br>
<span>看到这个膘蹄，米兰球迷的我很踌躇要不要点进来</span><br>
</p><p><b>遗尿: </b><br>
<span>满心欢喜的进来看米兰哥，大失所望。</span><br>
</p><p><b>恒温死神: </b><br>
<span>以为是黑纱内衣秀</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>锯子万藏: </b><br>
<span>伊斯坦布尔！清真寺，宫殿，博物馆！</span><br>
<span>还有卡巴巴，米饭布丁，鸡肉布丁！</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Yurica: </b><br>
<span>精罗落泪</span><br>
</p><p><b>itzpapalotl: </b><br>
<span>“对东方人而言这里是神秘的西方城市，对西方而言这里则是神秘的东方城市。”</span><br>
<span>让我想起了钱钟书评蝙蝠</span><br>
</p><p><b>wqmx2008: </b><br>
<span>诶？？？？！！！！！伊斯坦布尔竟然不是土耳其的首都吗！！！！！！</span><br>
<span>话说伊斯坦布尔这市容市貌相当不错啊，仅就楼主拍的图片来看跟国内一些二线城市完全有的一拼啊。</span><br>
</p><p><b>miyac: </b><br>
<span> 本帖最后由 miyac 于 2019-6-1 20:11 编辑 </span><br>
<span>去过两次伊斯坦布尔，每次呆了一周。算是地中海那一圈很值得一去的地方了，风景美历史悠久，物价便宜，吃的也还行，伊斯坦布尔街头黑袍不多，街边随处可见zara HM广告，女的都穿的很正常，比较开化，我第二次去赶上大选，离开后一周就爆发反华事件，不过总的来说没有遇到任何不愉快的经历。</span><br>
<span>另外伊斯坦布尔确实是猫城，全城人自发爱猫护猫，路边随处可见猫舍和猫粮。</span><br>
<span>就是蓝色清真寺之类的地方都得脱鞋才能进去，那个味道。。。。。。建议带个口罩。女的不需要买头巾才能进，随便用个外套顶头上就行了，没啥不方便的地方。</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>话说伊斯坦布尔和安卡拉的居民会不会也有类似于东京和京都、圣保罗和里约这样的互相鄙视的情绪。</span><br>
</p><p><b>direnlost: </b><br>
<span>支持高大上游记</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>当然了，要说伊斯坦布尔这座伟大之城最伟大的地方，那肯定还是在老城区最东侧苏丹艾哈迈特（Sultanahmet）广场一带。伊斯坦布尔（或者说君士坦丁堡）被金角湾、博普鲁斯海峡以及马尔马拉海围成一个半岛，而苏丹艾哈迈特广场就在这个半岛的尖端，蓝色清真寺、索菲亚大教堂等土耳其最顶级的旅游名胜都在其周围。</span><br>
<span>在君士坦丁大帝时代这里是帝国赛马场，自建成之后，在赛马场除了无数热血沸腾的战车比赛，还有无数鲜血飞溅的平民暴动——直到2016年这个广场还发生了恐怖袭击，这就是为啥除了无数来自各国的游客外你还能看到装甲车。与拜占庭帝国时代的赛马场相比，现在的广场范围已经大大缩水了：最南侧的罗马方尖碑由君士坦丁七世建于公元十世纪，之所以现在这么丑是因为第四次十字军攻克君士坦丁堡后毁掉了上面的青铜浮雕；中间螺旋形的青铜蛇柱原本位于希腊的德尔菲神庙，在君士坦丁一世时候被拆迁于此，柱头的三只蛇头现在只剩下半个（放在考古博物馆里）；北侧的迪奥多西方尖碑历史可以追溯到公元前十五世纪，原本位于埃及卢克索的卡尔纳克神庙，公元四世纪被迪奥多西拆迁了过来，顺手还在底部加上了自己和家人观看马车比赛的浮雕；最北面的那个漂亮的八角形亭子则是德国喷泉，那是1901年德皇威廉二世赠送的礼物。三千五百年的时间与半个旧世界的空间就这么被浓缩在此一隅，仿佛历史长河中的河心洲伊斯坦布尔城市自身的缩影。</span><br>
<span>苏丹艾哈迈特广场可谓戒备森严</span><br>
<span>还有骑警巡逻</span><br>
<span>这里过去是拜占庭的赛马场</span><br>
<span>罗马方尖碑是拜占庭（或者说君士坦丁堡）本土制造</span><br>
<span>蛇柱拆迁自希腊</span><br>
<span>而迪奥多西方尖碑来自埃及</span><br>
<span>下面是皇帝与家人观看比赛的浮雕</span><br>
<span>德国喷泉是威廉二世的礼物</span><br>
</p><p><b>Casper-上弦月: </b><br>
<span>邬德强 发表于 2019-6-1 11:23</span><br>
<span>前排提醒3比3</span><br>
<span>你们饶过米兰吧</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span>伊斯坦布尔不但流浪猫很多，流浪狗也不少，而且个头都超大，尤其在LZ住的苏丹艾哈迈德街那附近，很温顺，耳朵上都有耳标，估计是做过防疫。市民不单自发喂猫狗，还喂海鸥！海鸥多到恐怖~</span><br>
<span>伊斯坦布尔最漂亮的清真寺我觉得不是苏丹艾哈迈德（蓝色）清真寺，而是苏莱曼尼耶和法提赫清真寺</span><br>
<span>当地的穆斯林其实真的不龟毛，按理说在礼拜时间，应该是不让参观的，但实际上你进去也根本不会有人在乎，安安静静的听阿訇像唱歌一样的领礼，随便照相也没人管。当然，他们自己的小孩在里面追逐打闹，在地毯上翻筋斗打滚也没人管</span><br>
</p><p><b>霸道总裁: </b><br>
<span>15年去土耳其跑了个大环线，全行程3000+公里，16天，古城，爱琴海，高原，岩洞，美食，好喝的啤酒和便宜的红酒，浪不浪漫不好说，玩是真的好玩。</span><br>
</p><p><b>henry8848: </b><br>
<span>4天时间，来回飞机就2天了吧</span><br>
<span>办签证不用机票和酒店吗，半调子英语在那好使吗</span><br>
</p><p><b>fireadol: </b><br>
<span>magicianxu 发表于 2019-6-1 19:34</span><br>
<span>飞机上开香槟了吗？</span><br>
<span>闭嘴！！！！！！！！！！！！！</span><br>
</p><p><b>托特纳姆热刺: </b><br>
<span>邬德强 发表于 2019-6-1 18:23</span><br>
<span>前排提醒3比3</span><br>
<span>@米兰球迷保护协会 </span><br>
</p><p><b>邬德强: </b><br>
<span>托特纳姆热刺 发表于 2019-6-1 20:54</span><br>
<span>@米兰球迷保护协会</span><br>
<span>笑个屁，今晚就轮到你上半场领先3比0</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2019-6-1 20:22</span><br>
<span>伊斯坦布尔不但流浪猫很多，流浪狗也不少，而且个头都超大，尤其在LZ住的苏丹艾哈迈德街那附近，很温顺，耳 ...</span><br>
<span>没错，无论是猫厨还是狗厨，这里都是一个会让他们感到快乐的城市</span><br>
</p><p><b>redivan: </b><br>
<span>我还以为有NSFW图！！！！！</span><br>
</p><p><b>托特纳姆热刺: </b><br>
<span>谷歌街景 发表于 2019-6-1 20:17</span><br>
<span>当然了，要说伊斯坦布尔这座伟大之城最伟大的地方，那肯定还是在老城区最东侧苏丹艾哈迈特（Sultanahmet） ...</span><br>
<span>招魂术加成</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>等待更新= =不知道英语0能力的人去了会不会很痛苦例如问路和交通啥的……</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>第一反应是绒毯</span><br>
</p><p><b>传说级死亡爪: </b><br>
<span>霸道总裁 发表于 2019-6-1 20:28</span><br>
<span>15年去土耳其跑了个大环线，全行程3000+公里，16天，古城，爱琴海，高原，岩洞，美食，好喝的啤酒和便宜的 ...</span><br>
<span>16天哎，哪来的时间哦</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>在伊斯坦布尔的一众清真寺中，位于赛马场东南侧的蓝色清真寺历史不是最悠久的，地位或许也不是最崇高的，但在世界驴友心中却肯定是最漂亮、最上相的那个，而且外国游客也是最多的。土耳其式清真寺的特点就在于把拜占庭的大穹顶与伊斯兰的宣礼塔组合在一起，而蓝色清真寺在这两方面都做到了极致：它拥有一个主穹顶、四个副穹顶以及三十个小穹顶，外加清真寺里少见的六座宣礼塔，厚重威严同时不失优美华丽，与对面的索菲亚大教堂可谓棋逢对手将遇良才。顾名思义，蓝色清真寺内部使用了数以万计的蓝色瓷砖，以及让人联想到西方大教堂的二百多扇彩色玻璃窗。非常遗憾的是，目前蓝色清真寺的主穹顶正在进行大修，优雅而复杂的拱圈结构这次看不到，只能从侧面的副穹顶推想一二了。</span><br>
<span>蓝色清真寺的建筑师并非伟大的锡南，而是他的得意弟子阿加，赞助人则是艾哈迈德一世。艾哈迈德一世是奥斯曼帝国的第十四位苏丹，此时奥斯曼帝国国运颓势已显，艾哈迈德一世力图扭转时局但却时运不佳，因为他不幸与伟大的波斯萨菲王朝阿巴斯大帝共处一个时代。几次与波斯的战争均以奥斯曼帝国的失败告终，丢掉的领土北起阿塞拜疆南到美索不达米亚，在愤怒和屈辱中艾哈迈德一世年仅27岁便撒手人寰。艾哈迈德一世的一生算不得成功，但至少他在去世前一年看到了这座伟大地标建筑的落成，而他死后也长眠在了蓝色清真寺的北侧。与蓝色清真寺相似，陵墓同样使用了大量的蓝色瓷砖与彩色的玻璃窗。</span><br>
<span>蓝色清真寺</span><br>
<span>虽然照片上只拍出四座，但其实是有六座宣礼塔的</span><br>
<span>蓝色清真寺的建筑师并非锡南而是阿加</span><br>
<span>这里或许是伊斯坦布尔最漂亮的清真寺</span><br>
<span>但遗憾的是正在维修看不到中央穹顶</span><br>
<span>只能看看侧面的副穹了</span><br>
<span>蓝色清真寺前面是艾哈迈德一世的陵墓</span><br>
<span>他是蓝色清真寺的赞助人</span><br>
</p><p><b>tachikoma0080: </b><br>
<span>楼主凑了多少天假期去伊斯坦布尔？光是五一那4天的话，排除来回岂不是只能玩2天？</span><br>
</p><p><b>茶茶丸: </b><br>
<span>提醒一下土耳其拜流浪猫狗所赐是欧洲第一狂犬病风险大国，不要因为看着萌就不设防</span><br>
</p><p><b>1573wangwj: </b><br>
<span>还行，泥潭目前没出现无脑反绿</span><br>
</p><p><b>道德: </b><br>
<span>henry8848 发表于 2019-6-1 20:31</span><br>
<span>4天时间，来回飞机就2天了吧</span><br>
<span>办签证不用机票和酒店吗，半调子英语在那好使吗 ...</span><br>
<span>不会英语都没事，谷歌地图加看游记就行了。我一个人逛了一天大概就说了几句howmuch</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>tachikoma0080 发表于 2019-6-1 22:14</span><br>
<span>楼主凑了多少天假期去伊斯坦布尔？光是五一那4天的话，排除来回岂不是只能玩2天？ ...</span><br>
<span>中土两国有时差，回来的第四天就算是送了，而去的那天凌晨1点起飞早上6点抵达，基本是完整一天。所以五一全程四天，最后在当地基本完满了三天。</span><br>
</p><p><b>VINFAN: </b><br>
<span>是君士坦丁堡(指正)</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1836159[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
