<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>说一些在国产动漫生产环节看到的小现象，权当笑谈吧。</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>说一些在国产动漫生产环节看到的小现象，权当笑谈吧。</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:54:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>说一些在国产动漫生产环节看到的小现象，权当笑谈吧。[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1857353-1-1.html</link>
      <description>说一些在国产动漫生产环节看到的小现象，权当笑谈吧。&#13;
之前我就说过想在合适的时机说一下在国产动漫环节中，看到的不好的现象。今天就算说了吧，另外因为我只是因为机缘巧合参加了一、两个项目，并不像一些长期做国产加工、甚至只做国产的人做的那么多。所以无论看的广度、事例的深度和所想肯定都没有他们要长、广泛。
&#13;
其次呢，所以我并不是要来指点江山应怎么做。而就如标题所说的小现象，我可能就举出一些具体事例很小的。小到可能，你哪怕是一个旁边者和不懂动漫的人都会说：“怎么会发生这种事？”和“他们连这个都做不好？”
&#13;
那么就开始吧，我就依次举一些事例：
&#13;
    一、当时政府某项目，把我请去帮忙。然后开头就是陪他们直飞制作公司所在城市谈判，谈判现场我简洁的提出了3点希望他们做到或者更好。当然事后来看，他们基本都没做到甚至没做。其中第二点是：“我觉得你们设计的这些武器可能现在国家的审核过不了，要不改成这样这样XXXXX（后面略去表述不表）？”而他们挂职导演的那个人是，拍着胸脯这么跟我说的：“X老师，你放心我都做了这么多国产动画了我说能过那就肯定能过！”“那好吧，那过不了你负责。”过了半年之后，他们来联络：“X老师，你当初说的是对的。现在我们来讨论下武器该怎么改吧......。”
&#13;
    二、大量的，中华文化上的东西犯常识性的错误。从建筑、时间，甚至小到汉字本身。从古籍的装订方式、到一个事件是否发生本身等。到处都是错误。而这些错误，并不是要你在这个领域有多深的造诣才能发现。而是只要你还是中国人，对中华文化还有点基本的常识都不会犯的。这些东西，我真的想忍不住说：“你们是文盲吗？”
&#13;
    三、一个左右对称的物体的设计图上，很多地方画的左右不对称，左边有的，右边没有了。而且这个问题还不止一处，有很多处。并且还有很明显的透视错误。而我因此让他们改了很多次以后，他们是这么说的：“X老师，饶了我们吧。这个设计图只是大概给下一步3D做参考的不要这么认真。”哈？那下一步3D到底怎么做参考，我们脑中怎么有个明确的印象你们3D建模出来就会是怎么样的？我们，都要靠自己脑补再各自做出一个自己心目中的“大概”印象吗？这种左也行，右也无所谓的态度。就是典型的交差态度，就是希望你赶快过了他们好拿钱的态度。接着说，同样在设计图上。一个角色的铠甲，他们说传达设计师的话说是：“能不能借鉴一下圣斗士的铠甲？”我说可以啊，只要你觉得好的都可以借鉴。结果等他们把设计图发过来，我：“......你们自己去把狮子座黄金圣衣和另一个拿来看看，这不是几乎一模一样了吗？”我要的是你们借鉴，是参考而不是照抄啊！而他们还在不停的搅，说还是有区别的不是完全照抄。哎！然后到了这个铠甲的建模阶段，因为他们画的二维设计图不准确，很多建出来跟原图有差别。唯一一个透视还算问题不大的局部，我严格按照图上来让他们建好还原好他们又是：“X老师，不要这么认真嘛大概差不多就行了”。就在这个铠甲上，我说你们有的地方结构设计有问题。比如一弯腰那尖锐处不就要刺进肚子里吗？他们说：“X老师，你放心我们有办法解决这个问题。”我说：“那好吧。”结果等样片出来后，他们是让金属那里直接就像布一样弯曲了...弯曲了...弯曲了...,就像柔性金属一样而在剧中这铠甲分明就像很硬的板甲一样。而他们对此，在剧中没有任何交代就这么做了。
&#13;
    四、然后他们为了让你快点过，不停的找各种借口。比如说，在他们二维设计图和3D建模很多问题不停让他们改后。他们是这么说的：“X老师，二维设计图是不可能完全还原成3D的。”我：“不，水平高的2D和3D是可以互相还原的。”他们：“不，是不可能的。”这个哪怕不是业内，你只要是在传统美术的素描透视上有点造诣的人都知道他们问题在哪。刚开始他们找出这些理由我还觉得匪夷所思，还觉得他们怎么好意思厚着脸皮说出这种话耐着性子跟他们解释。后来我不耐烦了直接说：“你们一个月都建不出来对吧，那我今天晚上马上就去找一个人他当晚给你建出来第二天给你们怎么说？”他们第二天才说：“X老师，我们改。”而这些方方面面，他们最后还在发布会拼成组图出来说：“耗时X年，XX人做了多久。”说的好像他们做的很认真似的。拜托，这些东西我要是不让你们改你们一个也不会改好不好。你们要有那种态度我早就轻松多了。分明老是在抱怨我卡着，一直不签字。而这些借口，还有很多。这些借口，你哪怕不是个业内只是个爱好者或者作豚都会明显知道是错的。
&#13;
    五、在剧本、分镜上犯很多逻辑错误、空间位置关系错误，甚至在同一集里开头和结尾都会犯。比如一个角色开头不会的，本集结尾突然就会了毫无交代的就有了能力在做一种动作。我让他们改，他们又说：“X老师，这样前面剧情就要大改影响太大了。”直到我把台词对话，发了一些示例过去过后。他们才改了一部分，才在不动刀的情况下让剧情逻辑理顺了些。
&#13;
    六、不停的作死，在一些明显有悖社会公德和现在形势的事情上。提出一些，匪夷所思的要求。而就在我因此，强令要求他们改后还在不停的找借口“蹭热点。”“这样才能，博眼球啊”。就在我因此当天跟他们在群里吵架后，当天晚上就爆出了暴走漫画作死被干的新闻。就是这样了，他们都还不吸取教训。如果不是我在此事上卡着不让干不签字，恐怕现在这个项目上政府一些领导正在做政治检查呢。
&#13;
    也就是说，他们是在一些本就该做好的基本的事情上不停的犯错。心累。我全程，就消耗了大量的精力在这上面让他们改本就不该有的错误。这些错误，只要你还好意思自称是一个专业人士就不该犯。甚至是，只要你有个基本的做事认真的态度都不该犯。如果说，你水平不行我可以谅解，比如他们发来的很多东西我觉得就是个那样的玩意儿。但是，我可以在这个基础上讨论。大家应该怎么办，在这种情况下应该怎么做的更好一点。只要你有个起码的做事认真的态度，都好说。一两个，我还可以说人偶尔难免会犯错可以理解。但是，像左右对称没对称等等问题你自己多检查一下就会发现吧？很多东西，你们自己的负责人多看一下都会发现吧？而他们就把这样的东西改都不改就扔过来了，让你一个一个给他们指正。而改多了几次，还对你颇有微词说X老师你这人怎么这样太刁难我们了吧？本来这种东西，不该我给你们指出的尤其不该到了我这一步才给你们指出的。而这种问题，不光是制作方就连出资方自己这边一些人，也经常犯。比如说：
&#13;
    一、政府把我叫去帮忙，领导们不太懂动漫于是给我安个审核小组组长之类的名字。而全程实际就我一个人在干，从最开始的剧本、人物设计...到最后的后期全程审完基本上干的就是美术总监的活。而有的，还不应该美术总监干的和负责的我也干了。在审核时间安排上，他们让我一周五天都去这显然不可能我自己的事情还干不干了？我直接说，根据我到他们现场看到的情况和水平来看，那种水平的东西我一天就够了。最后讨论的折中才是，我一周去3天然后干完了可以提前离开。而实际的结果也是，只要他们把一周内该审核的东西在一天内发来，我一天内就可以看完并把该修改的意见发过去。实际情况是每看一个新发来的文件，我15分钟内就能给出意见。是可以直接签字，还是需要修改和该修改的该改哪。
&#13;
    在这个问题上，为什么说一天就够了呢？我打个比方，比如说有经验的人站在一个超市里半天观察你这个人流。可能他就能估算出你这个超市一天的销售种类和营业额比较准确。同样的，在很多行业也是这样。因为我到他们现场看了，看到了他们的设备、场地和人员。和他们的工作状态。看到了他们在一个环节是怎么做的，和做到那样的东西要多长时间。我那时，对很多东西心里就完全有谱了。对你这个团体整体的水平，和其中一些个人的水平；对你们各个环节的成本，包括设备、用人等等。甚至包括，你们整个在这个运作过程中的真实成本，有多少利润和其中有多少是虚报了的和可能做手脚的。等等等等，就都知道的。而这些，其实在心中都是一瞬间的反应并不需要太长时间。实际真的不需要费长时间计算。这个在很多行业中，待的时间长了有经验了其实都能办的到的。有的人应该能明白我这句话的意思。
&#13;
    所以，我也就一开始对此没报好大期望，如果说日本一个投资很少的普通TV版的水平是60分。那这个片子，到最后他在我心目中就顶多只值30分。即使这个片子播出后，在收视率最终反响等还不错我也还是这个判断。因为你这个收视率，是靠国家特别是对子供向片子等的国内动画保护政策得来的。是在温室中得来的，并没有反应你这个片子的真实水平。而如果他们领导在内的几个人，能好好配合我让我能让制作方。把我认为实在看不下去的，应该改的一些东西改掉我可以让这个片子努力往60分靠。那样的话，我甚至在开播前就可以提醒他们。你们可以在这些环节这么这么做，可以回收回不少资金。但是他们没有，比如我作为一个审核只需要在技术环节提出他们这里哪哪不行，应该改就结束了就够了。而跟他们制作方沟通，让他们听话按出资方的意思来做就应该是你们人事等其他职位人的事。而这边的比如说总经理就几乎在全程划水，群里几乎就不发声，扮演一个两边不得罪的好好先生的角色。制作方各种找荒谬的借口，不听话是我在拌黑脸跟它们吵架和争的。
&#13;
    二、而就是这个人的秘书，在一次传达制作方的意见后我觉得不对头。我说，只有两种可能：1.你理解错了对方的意思，所以造成了你传达和表达的错误。2.对方有意误导你，所以你中招了造成了你传达错误。那么为了解决事情，当时还为了让她不要误会成追究她个人的责任。我还说那么解决方式很简单，1.是你以后留心点就行了这是对你个人。2.是你马上把你跟他的原始沟通记录截图直接发在群里，发给我看到。我好判断，是哪一种情况以及怎么应对。话都说到这个地步了，她都害怕是要追究她个人的责任就是不发。一直拖着2个多月不发。在那之后，还在一个明显不对事情上逼我签字说你要不签不审就是拖延项目进度。我就呵呵了，一看反正片子马上最后几集收尾了本来应该至少等上市播放运营后我再离开的。一怒之下，我当天就提交辞呈拍屁股走人了。在那之后，那人手下另一位人找请我吃饭，应该是受他老板之意来“规劝”我。大意就是X老师你这样不行，跟人相处好不行你这样还怎么跟我们办公室里的其它人相处？我言简意赅的回答了他3点：“1.这个片子是看你们另一位老领导不错，特别是他在书法上还不错有两把刷子写出来不错。他虽然不懂动漫但是在审美上还是有水平的，我对他印象不错作为帮朋友一把才答应来帮忙你们这个事的。”“2.你们那个总经理，我又不在他碗里勺饭吃。那我跟包括你在内的人处的好不好，对我有任何影响吗？该他做的事情不做。一直在挂职领高薪水，他是吃干饭的吗？”“3.我提醒他的很多事情，我们不用谈道德只谈利益。他做好了也会有获益，而且他获益是最大的。那么他为啥还不去做呢，甚至一个在一年前提醒他必须做、应当做否则就会有后果的事情都不去做。他一年后才告诉我根本没有做。然后就如我当初警告的那样，发生了后果。那么说了无益的事情，我何必再浪费精力呢？”他一句都回答不出来。后来或许他是想绞尽脑汁的想帮他们老板找借口吧，他说我们老板说你说的那些事情和方案不好实行，有风险。我笑着问他，分析了事情的几点和情况后问：“请问你有什么风险？我反问一下你们请问有什么风险？”他尴尬的对我笑了笑，不好意思也说不下去了。其实在提醒这人，有的事情必须做时。是私下单独两人给他说的，也给他留足了面子免得外人觉得他不会做没能力。那么你哪怕不会做，我们都好商量，接下来该怎么做。不管是我这边认识的人脉关系介绍给你，还是教你怎么做等等也好。但是你们猜他开口就给我怎么说的吗，是这样的：“X老师那你帮我把这个事情做完嘛，事成之后我会分你一点报酬的。”这句话我是怎么回答他的我就不说了，我呵呵。换了你们啦，听了这句话在那种情况下会怎么回答怎么做？反正当时我话在嘴边刚要说出口就这么咽下去了，就再也不说了。从那个时候开始，这个事情在我心中就已经结束了。
&#13;
    三、同样就是这总经理，在片子播出后字幕中到处给自己挂名。而那些职位，他大部分不会做、没有能力做也更没有做。这中间有个小插曲：制作方把制作人员名单表发来时，明知政府这边几乎是全资的还把自己挂名成“出品人”。是的，你没看错胆子就是有这么大就是有这么不要脸。所以当时拿到名单表的一瞬间我就喷了。也就是说当时如果我没说没提醒，他们还真的就要咧咧的把自己挂成“出品”“出品人”了。好说回这个人，当时政府这边开会时我也明给他说了，你想挂名可以挂制片人在内的一、两个名字，这样你想狐假虎威的让外面以为你很有人脉也随便你，其它职位这边想挂名可以挂你手下两个人的名字，免得看起来太难看。哪知道他挨着挂一串，从监制、运营、发行...再到推广，挂了一串，再到央视播出时改成的美术总监。还把自己排到第一位。于是出现了，一个片子里一堆人挂名美术总监的奇观。然后他拿着这些呢，在私人老板里面吹逼，拿一些所谓的“合作”。其中又有另一个笑话：当地一个知名的连锁餐厅找他合作出主题餐厅，结果他连给国内画师一些好的正当报酬都舍不得。直接挂了些职高生水平的图在人家店里。还好是个小地方，要在成都、上海等一线城市，这连锁餐厅一出还不让人家把照片挂在网上成全国的笑柄。而他还把这些图发在他QQ和微信朋友圈里，搞不好他还真以为他那装修和布置很有“水平”。唉。本来好好的一些事情做好，正当的报酬比这多的多。他非要去恰这些烂钱。
&#13;
    这些人、事和公司呢我暂且只对事不点名，做人留一线日后好相见嘛。你们自己各人好自为之，自己去恰那点小圈子里的烂钱。但也有一句话叫事情要有点分寸，做人要有点底线不要太过分。否则有一天你真正要影响到我喜欢的人、喜欢的事的时候就不要怪我不客气！包括微信、QQ的沟通记录，各种审核资料在内我都是保存好的。腾讯公司这么大体量，也不至于为你们这点事和这点小钱为你们做伪证。在现在这个时代，证据上传到全世界的云盘。哪怕过了50年，被揭露了公布了在全世界面前也是很正常和简单的事。
&#13;
    国内一些好的人、和公司呢，愿意好好做事、想出好的作品。那么但凡向我问到你们想投资的作品、IP有没有文中那些事，那个地方有没有地头蛇把持资源恰烂钱。我都愿意在我知道的范围内，向你们如实相告的。也让你们少走些弯路。少受这些人的坑害，不要在一开始就没有希望的项目上投钱。
&#13;
    总之呢，虽然是临时参加一下。但国内这些，看到的都过于让我失望。原来是国内一些个人艰苦的支撑看不到希望得不到资金，而国家在相当长时间内的政策、资金奖励在全世界内来说都是好的了。国内某些个人、公司也好靠关系等捞到这些钱后，他们不好好做事。只用于个人享受和挥霍。而且他们是在，有条件也有钱好好做事。做好以后正当报酬也会更多以后，他们都不愿去做。制作公司在现在，特别是在政府投资和大投资上资金和制作时间上条件也很优厚了。比如这件事，政府钱是投够了的报酬真是绰绰有余的。时间更是不像外国限的那么死那么紧张，你说时间会不够？行，这边给领导说一声说往后延就是了。就是这么简单就是这么宽松，就是这样了他们都不好好做事。只想着随便做了交差，只是随意做做一点都不认真也不严谨。而政府也好一些出资方和这边负责人也好，你表面上也在抱怨制作方不好好制作不认真。这样就不好让他们拿去吹牛了，可是你自己呢？他们没有想过照照自己吗，他们自己也是一个样。只想着敷衍了事交差。意外的反响还不错了，就只想着怎么为自己个人捞好处。那么政府这边呢，国家呢有没有想过给他们收回点投资乃至创造价值？这样做，中国动漫能好起来才有鬼。中国动漫要想好起来，恰要等这些人都死光了才有可能。
&#13;
    当然了，中国人中不管是直接在国外中、高档的好的公司里任职的，还是个人在国内的加工公司里能够接国外较高质量外包的。我是相信你们无论个人、还是公司都是较少、甚至没有这些问题的，特别是在报酬给够、工期又比较宽松的情况下就更是不可能出现这样的问题了。但同时，你们也应该最清楚、和更清楚国外中、高档好的制作水平，在每一个环节上国内与之真正的差距有多大！在这种情况下，尽管有《哪吒》等在商业上比较成功给国内打了一针强心剂，但在整体来看。有的个人、团体的做事方法不变，中国的动漫就永远不可能真正的好起来。至少要有很长的路要走。
&#13;
    国外不说所有，至少是有相当一部分人是在这个行业的各个环节真正热爱这个行业、也认真细致的工作，把自己的一生奉献给这一行的。也正因为如此，无论在漫画、动画和游戏等最终作品中，我们才能看到那么多打动人心的、好的东西。而国内呢，好多想坚持的人得不到资源。有极少数人在有污钱的机会时，在自己同样去污钱和做出好作品中。选择了前者。我希望你们不要成为这极少数人，不要背弃自己的理想。
&#13;
    对于个人，我有一个小小的建议，就是当你们无论是公司需要还是其它原因跟国内这部分人“合作”时。自己要留一手。比如那个总经理，他个人需要我交给他的东西就连正常水平的一半都不到，部分成品性质的甚至只有10%。当时想的很简单，因为他要做的事那点程度的东西就够了。但现在看来，这无形中保护了自己。让自己不会被他利用。而且他这么快的暴露自己，也是个大好事。让我不用把人脉、知识，和经验等很多东西教给他。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>说一些在国产动漫生产环节看到的小现象，权当笑谈吧。</span><br>
<span>之前我就说过想在合适的时机说一下在国产动漫环节中，看到的不好的现象。今天就算说了吧，另外因为我只是因为机缘巧合参加了一、两个项目，并不像一些长期做国产加工、甚至只做国产的人做的那么多。所以无论看的广度、事例的深度和所想肯定都没有他们要长、广泛。</span><br>
<span>其次呢，所以我并不是要来指点江山应怎么做。而就如标题所说的小现象，我可能就举出一些具体事例很小的。小到可能，你哪怕是一个旁边者和不懂动漫的人都会说：“怎么会发生这种事？”和“他们连这个都做不好？”</span><br>
<span>那么就开始吧，我就依次举一些事例：</span><br>
<span>    一、当时政府某项目，把我请去帮忙。然后开头就是陪他们直飞制作公司所在城市谈判，谈判现场我简洁的提出了3点希望他们做到或者更好。当然事后来看，他们基本都没做到甚至没做。其中第二点是：“我觉得你们设计的这些武器可能现在国家的审核过不了，要不改成这样这样XXXXX（后面略去表述不表）？”而他们挂职导演的那个人是，拍着胸脯这么跟我说的：“X老师，你放心我都做了这么多国产动画了我说能过那就肯定能过！”“那好吧，那过不了你负责。”过了半年之后，他们来联络：“X老师，你当初说的是对的。现在我们来讨论下武器该怎么改吧......。”</span><br>
<span>    二、大量的，中华文化上的东西犯常识性的错误。从建筑、时间，甚至小到汉字本身。从古籍的装订方式、到一个事件是否发生本身等。到处都是错误。而这些错误，并不是要你在这个领域有多深的造诣才能发现。而是只要你还是中国人，对中华文化还有点基本的常识都不会犯的。这些东西，我真的想忍不住说：“你们是文盲吗？”</span><br>
<span>    三、一个左右对称的物体的设计图上，很多地方画的左右不对称，左边有的，右边没有了。而且这个问题还不止一处，有很多处。并且还有很明显的透视错误。而我因此让他们改了很多次以后，他们是这么说的：“X老师，饶了我们吧。这个设计图只是大概给下一步3D做参考的不要这么认真。”哈？那下一步3D到底怎么做参考，我们脑中怎么有个明确的印象你们3D建模出来就会是怎么样的？我们，都要靠自己脑补再各自做出一个自己心目中的“大概”印象吗？这种左也行，右也无所谓的态度。就是典型的交差态度，就是希望你赶快过了他们好拿钱的态度。接着说，同样在设计图上。一个角色的铠甲，他们说传达设计师的话说是：“能不能借鉴一下圣斗士的铠甲？”我说可以啊，只要你觉得好的都可以借鉴。结果等他们把设计图发过来，我：“......你们自己去把狮子座黄金圣衣和另一个拿来看看，这不是几乎一模一样了吗？”我要的是你们借鉴，是参考而不是照抄啊！而他们还在不停的搅，说还是有区别的不是完全照抄。哎！然后到了这个铠甲的建模阶段，因为他们画的二维设计图不准确，很多建出来跟原图有差别。唯一一个透视还算问题不大的局部，我严格按照图上来让他们建好还原好他们又是：“X老师，不要这么认真嘛大概差不多就行了”。就在这个铠甲上，我说你们有的地方结构设计有问题。比如一弯腰那尖锐处不就要刺进肚子里吗？他们说：“X老师，你放心我们有办法解决这个问题。”我说：“那好吧。”结果等样片出来后，他们是让金属那里直接就像布一样弯曲了...弯曲了...弯曲了...,就像柔性金属一样而在剧中这铠甲分明就像很硬的板甲一样。而他们对此，在剧中没有任何交代就这么做了。</span><br>
<span>    四、然后他们为了让你快点过，不停的找各种借口。比如说，在他们二维设计图和3D建模很多问题不停让他们改后。他们是这么说的：“X老师，二维设计图是不可能完全还原成3D的。”我：“不，水平高的2D和3D是可以互相还原的。”他们：“不，是不可能的。”这个哪怕不是业内，你只要是在传统美术的素描透视上有点造诣的人都知道他们问题在哪。刚开始他们找出这些理由我还觉得匪夷所思，还觉得他们怎么好意思厚着脸皮说出这种话耐着性子跟他们解释。后来我不耐烦了直接说：“你们一个月都建不出来对吧，那我今天晚上马上就去找一个人他当晚给你建出来第二天给你们怎么说？”他们第二天才说：“X老师，我们改。”而这些方方面面，他们最后还在发布会拼成组图出来说：“耗时X年，XX人做了多久。”说的好像他们做的很认真似的。拜托，这些东西我要是不让你们改你们一个也不会改好不好。你们要有那种态度我早就轻松多了。分明老是在抱怨我卡着，一直不签字。而这些借口，还有很多。这些借口，你哪怕不是个业内只是个爱好者或者作豚都会明显知道是错的。</span><br>
<span>    五、在剧本、分镜上犯很多逻辑错误、空间位置关系错误，甚至在同一集里开头和结尾都会犯。比如一个角色开头不会的，本集结尾突然就会了毫无交代的就有了能力在做一种动作。我让他们改，他们又说：“X老师，这样前面剧情就要大改影响太大了。”直到我把台词对话，发了一些示例过去过后。他们才改了一部分，才在不动刀的情况下让剧情逻辑理顺了些。</span><br>
<span>    六、不停的作死，在一些明显有悖社会公德和现在形势的事情上。提出一些，匪夷所思的要求。而就在我因此，强令要求他们改后还在不停的找借口“蹭热点。”“这样才能，博眼球啊”。就在我因此当天跟他们在群里吵架后，当天晚上就爆出了暴走漫画作死被干的新闻。就是这样了，他们都还不吸取教训。如果不是我在此事上卡着不让干不签字，恐怕现在这个项目上政府一些领导正在做政治检查呢。</span><br>
<span>    也就是说，他们是在一些本就该做好的基本的事情上不停的犯错。心累。我全程，就消耗了大量的精力在这上面让他们改本就不该有的错误。这些错误，只要你还好意思自称是一个专业人士就不该犯。甚至是，只要你有个基本的做事认真的态度都不该犯。如果说，你水平不行我可以谅解，比如他们发来的很多东西我觉得就是个那样的玩意儿。但是，我可以在这个基础上讨论。大家应该怎么办，在这种情况下应该怎么做的更好一点。只要你有个起码的做事认真的态度，都好说。一两个，我还可以说人偶尔难免会犯错可以理解。但是，像左右对称没对称等等问题你自己多检查一下就会发现吧？很多东西，你们自己的负责人多看一下都会发现吧？而他们就把这样的东西改都不改就扔过来了，让你一个一个给他们指正。而改多了几次，还对你颇有微词说X老师你这人怎么这样太刁难我们了吧？本来这种东西，不该我给你们指出的尤其不该到了我这一步才给你们指出的。而这种问题，不光是制作方就连出资方自己这边一些人，也经常犯。比如说：</span><br>
<span>    一、政府把我叫去帮忙，领导们不太懂动漫于是给我安个审核小组组长之类的名字。而全程实际就我一个人在干，从最开始的剧本、人物设计...到最后的后期全程审完基本上干的就是美术总监的活。而有的，还不应该美术总监干的和负责的我也干了。在审核时间安排上，他们让我一周五天都去这显然不可能我自己的事情还干不干了？我直接说，根据我到他们现场看到的情况和水平来看，那种水平的东西我一天就够了。最后讨论的折中才是，我一周去3天然后干完了可以提前离开。而实际的结果也是，只要他们把一周内该审核的东西在一天内发来，我一天内就可以看完并把该修改的意见发过去。实际情况是每看一个新发来的文件，我15分钟内就能给出意见。是可以直接签字，还是需要修改和该修改的该改哪。</span><br>
<span>    在这个问题上，为什么说一天就够了呢？我打个比方，比如说有经验的人站在一个超市里半天观察你这个人流。可能他就能估算出你这个超市一天的销售种类和营业额比较准确。同样的，在很多行业也是这样。因为我到他们现场看了，看到了他们的设备、场地和人员。和他们的工作状态。看到了他们在一个环节是怎么做的，和做到那样的东西要多长时间。我那时，对很多东西心里就完全有谱了。对你这个团体整体的水平，和其中一些个人的水平；对你们各个环节的成本，包括设备、用人等等。甚至包括，你们整个在这个运作过程中的真实成本，有多少利润和其中有多少是虚报了的和可能做手脚的。等等等等，就都知道的。而这些，其实在心中都是一瞬间的反应并不需要太长时间。实际真的不需要费长时间计算。这个在很多行业中，待的时间长了有经验了其实都能办的到的。有的人应该能明白我这句话的意思。</span><br>
<span>    所以，我也就一开始对此没报好大期望，如果说日本一个投资很少的普通TV版的水平是60分。那这个片子，到最后他在我心目中就顶多只值30分。即使这个片子播出后，在收视率最终反响等还不错我也还是这个判断。因为你这个收视率，是靠国家特别是对子供向片子等的国内动画保护政策得来的。是在温室中得来的，并没有反应你这个片子的真实水平。而如果他们领导在内的几个人，能好好配合我让我能让制作方。把我认为实在看不下去的，应该改的一些东西改掉我可以让这个片子努力往60分靠。那样的话，我甚至在开播前就可以提醒他们。你们可以在这些环节这么这么做，可以回收回不少资金。但是他们没有，比如我作为一个审核只需要在技术环节提出他们这里哪哪不行，应该改就结束了就够了。而跟他们制作方沟通，让他们听话按出资方的意思来做就应该是你们人事等其他职位人的事。而这边的比如说总经理就几乎在全程划水，群里几乎就不发声，扮演一个两边不得罪的好好先生的角色。制作方各种找荒谬的借口，不听话是我在拌黑脸跟它们吵架和争的。</span><br>
<span>    二、而就是这个人的秘书，在一次传达制作方的意见后我觉得不对头。我说，只有两种可能：1.你理解错了对方的意思，所以造成了你传达和表达的错误。2.对方有意误导你，所以你中招了造成了你传达错误。那么为了解决事情，当时还为了让她不要误会成追究她个人的责任。我还说那么解决方式很简单，1.是你以后留心点就行了这是对你个人。2.是你马上把你跟他的原始沟通记录截图直接发在群里，发给我看到。我好判断，是哪一种情况以及怎么应对。话都说到这个地步了，她都害怕是要追究她个人的责任就是不发。一直拖着2个多月不发。在那之后，还在一个明显不对事情上逼我签字说你要不签不审就是拖延项目进度。我就呵呵了，一看反正片子马上最后几集收尾了本来应该至少等上市播放运营后我再离开的。一怒之下，我当天就提交辞呈拍屁股走人了。在那之后，那人手下另一位人找请我吃饭，应该是受他老板之意来“规劝”我。大意就是X老师你这样不行，跟人相处好不行你这样还怎么跟我们办公室里的其它人相处？我言简意赅的回答了他3点：“1.这个片子是看你们另一位老领导不错，特别是他在书法上还不错有两把刷子写出来不错。他虽然不懂动漫但是在审美上还是有水平的，我对他印象不错作为帮朋友一把才答应来帮忙你们这个事的。”“2.你们那个总经理，我又不在他碗里勺饭吃。那我跟包括你在内的人处的好不好，对我有任何影响吗？该他做的事情不做。一直在挂职领高薪水，他是吃干饭的吗？”“3.我提醒他的很多事情，我们不用谈道德只谈利益。他做好了也会有获益，而且他获益是最大的。那么他为啥还不去做呢，甚至一个在一年前提醒他必须做、应当做否则就会有后果的事情都不去做。他一年后才告诉我根本没有做。然后就如我当初警告的那样，发生了后果。那么说了无益的事情，我何必再浪费精力呢？”他一句都回答不出来。后来或许他是想绞尽脑汁的想帮他们老板找借口吧，他说我们老板说你说的那些事情和方案不好实行，有风险。我笑着问他，分析了事情的几点和情况后问：“请问你有什么风险？我反问一下你们请问有什么风险？”他尴尬的对我笑了笑，不好意思也说不下去了。其实在提醒这人，有的事情必须做时。是私下单独两人给他说的，也给他留足了面子免得外人觉得他不会做没能力。那么你哪怕不会做，我们都好商量，接下来该怎么做。不管是我这边认识的人脉关系介绍给你，还是教你怎么做等等也好。但是你们猜他开口就给我怎么说的吗，是这样的：“X老师那你帮我把这个事情做完嘛，事成之后我会分你一点报酬的。”这句话我是怎么回答他的我就不说了，我呵呵。换了你们啦，听了这句话在那种情况下会怎么回答怎么做？反正当时我话在嘴边刚要说出口就这么咽下去了，就再也不说了。从那个时候开始，这个事情在我心中就已经结束了。</span><br>
<span>    三、同样就是这总经理，在片子播出后字幕中到处给自己挂名。而那些职位，他大部分不会做、没有能力做也更没有做。这中间有个小插曲：制作方把制作人员名单表发来时，明知政府这边几乎是全资的还把自己挂名成“出品人”。是的，你没看错胆子就是有这么大就是有这么不要脸。所以当时拿到名单表的一瞬间我就喷了。也就是说当时如果我没说没提醒，他们还真的就要咧咧的把自己挂成“出品”“出品人”了。好说回这个人，当时政府这边开会时我也明给他说了，你想挂名可以挂制片人在内的一、两个名字，这样你想狐假虎威的让外面以为你很有人脉也随便你，其它职位这边想挂名可以挂你手下两个人的名字，免得看起来太难看。哪知道他挨着挂一串，从监制、运营、发行...再到推广，挂了一串，再到央视播出时改成的美术总监。还把自己排到第一位。于是出现了，一个片子里一堆人挂名美术总监的奇观。然后他拿着这些呢，在私人老板里面吹逼，拿一些所谓的“合作”。其中又有另一个笑话：当地一个知名的连锁餐厅找他合作出主题餐厅，结果他连给国内画师一些好的正当报酬都舍不得。直接挂了些职高生水平的图在人家店里。还好是个小地方，要在成都、上海等一线城市，这连锁餐厅一出还不让人家把照片挂在网上成全国的笑柄。而他还把这些图发在他QQ和微信朋友圈里，搞不好他还真以为他那装修和布置很有“水平”。唉。本来好好的一些事情做好，正当的报酬比这多的多。他非要去恰这些烂钱。</span><br>
<span>    这些人、事和公司呢我暂且只对事不点名，做人留一线日后好相见嘛。你们自己各人好自为之，自己去恰那点小圈子里的烂钱。但也有一句话叫事情要有点分寸，做人要有点底线不要太过分。否则有一天你真正要影响到我喜欢的人、喜欢的事的时候就不要怪我不客气！包括微信、QQ的沟通记录，各种审核资料在内我都是保存好的。腾讯公司这么大体量，也不至于为你们这点事和这点小钱为你们做伪证。在现在这个时代，证据上传到全世界的云盘。哪怕过了50年，被揭露了公布了在全世界面前也是很正常和简单的事。</span><br>
<span>    国内一些好的人、和公司呢，愿意好好做事、想出好的作品。那么但凡向我问到你们想投资的作品、IP有没有文中那些事，那个地方有没有地头蛇把持资源恰烂钱。我都愿意在我知道的范围内，向你们如实相告的。也让你们少走些弯路。少受这些人的坑害，不要在一开始就没有希望的项目上投钱。</span><br>
<span>    总之呢，虽然是临时参加一下。但国内这些，看到的都过于让我失望。原来是国内一些个人艰苦的支撑看不到希望得不到资金，而国家在相当长时间内的政策、资金奖励在全世界内来说都是好的了。国内某些个人、公司也好靠关系等捞到这些钱后，他们不好好做事。只用于个人享受和挥霍。而且他们是在，有条件也有钱好好做事。做好以后正当报酬也会更多以后，他们都不愿去做。制作公司在现在，特别是在政府投资和大投资上资金和制作时间上条件也很优厚了。比如这件事，政府钱是投够了的报酬真是绰绰有余的。时间更是不像外国限的那么死那么紧张，你说时间会不够？行，这边给领导说一声说往后延就是了。就是这么简单就是这么宽松，就是这样了他们都不好好做事。只想着随便做了交差，只是随意做做一点都不认真也不严谨。而政府也好一些出资方和这边负责人也好，你表面上也在抱怨制作方不好好制作不认真。这样就不好让他们拿去吹牛了，可是你自己呢？他们没有想过照照自己吗，他们自己也是一个样。只想着敷衍了事交差。意外的反响还不错了，就只想着怎么为自己个人捞好处。那么政府这边呢，国家呢有没有想过给他们收回点投资乃至创造价值？这样做，中国动漫能好起来才有鬼。中国动漫要想好起来，恰要等这些人都死光了才有可能。</span><br>
<span>    当然了，中国人中不管是直接在国外中、高档的好的公司里任职的，还是个人在国内的加工公司里能够接国外较高质量外包的。我是相信你们无论个人、还是公司都是较少、甚至没有这些问题的，特别是在报酬给够、工期又比较宽松的情况下就更是不可能出现这样的问题了。但同时，你们也应该最清楚、和更清楚国外中、高档好的制作水平，在每一个环节上国内与之真正的差距有多大！在这种情况下，尽管有《哪吒》等在商业上比较成功给国内打了一针强心剂，但在整体来看。有的个人、团体的做事方法不变，中国的动漫就永远不可能真正的好起来。至少要有很长的路要走。</span><br>
<span>    国外不说所有，至少是有相当一部分人是在这个行业的各个环节真正热爱这个行业、也认真细致的工作，把自己的一生奉献给这一行的。也正因为如此，无论在漫画、动画和游戏等最终作品中，我们才能看到那么多打动人心的、好的东西。而国内呢，好多想坚持的人得不到资源。有极少数人在有污钱的机会时，在自己同样去污钱和做出好作品中。选择了前者。我希望你们不要成为这极少数人，不要背弃自己的理想。</span><br>
<span>    对于个人，我有一个小小的建议，就是当你们无论是公司需要还是其它原因跟国内这部分人“合作”时。自己要留一手。比如那个总经理，他个人需要我交给他的东西就连正常水平的一半都不到，部分成品性质的甚至只有10%。当时想的很简单，因为他要做的事那点程度的东西就够了。但现在看来，这无形中保护了自己。让自己不会被他利用。而且他这么快的暴露自己，也是个大好事。让我不用把人脉、知识，和经验等很多东西教给他。</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>同时呢，就如一开头所说的。我所看到的、知道的恐怕还没有一些长期在这行业里的人多。即使如此，短期让我看到的如此匪夷所思的事情都有这么多了。所以欢迎你们补充你们所看到的、经历过的。</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>最后，我觉得这些人做事可能都形成一种思维惯性了：他们遇事不是想怎么去好好的把事情做好，而是想我怎么去找熟人、托关系和投机取巧。考虑有没有可能去走后门行贿受贿，轻轻松松的污灰钱。本来正常做事我们应该是先想好好的怎么把事情做好，能不能在白道上先把事情做好拿正正当当的报酬。如果不行，再去考虑那些歪门邪道的手段。但他们不是这样的。他们一开始就不是这样想的。</span><br>
</p><p><b>玄天大佐: </b><br>
<span>我认识的某位前同事自己开公司做动画外包，专门招刚毕业的学生，然后压低价让他们加班死命干活，因为都是学生经验不足做出来的东西质量一般般还没有相应的报酬，大部分反应过来被骗都是赶紧走人。</span><br>
<span>其中有些意识到问题的就去告他，他就想办法脱身各种开马甲，业界名声都臭了，从他们那里出去的人每一个不骂他的</span><br>
<span>这也是大多数国内动画公司的常态。</span><br>
</p><p><b>洛拉斯: </b><br>
<span>这不是白箱中后期白毛那段剧情吗</span><br>
</p><p><b>名津流: </b><br>
<span>“国外不说所有，至少是有相当一部分人是在这个行业的各个环节真正热爱这个行业、也认真细致的工作，把自己的一生奉献给这一行的”</span><br>
<span>做动画，再怎么不济的说法，也算是搞艺术创作，给人生产精神粮食的吧？从这一点上来说，我觉得出发点上就有别于一般意义上的找一份工作是为了赚钱的目的了。如果不喜欢这行，到底为什么这群人要入这行呢？</span><br>
<span>还是一开始或许是喜欢的，但实际做下来发现无能狂怒，最后只能变成这种混日子的样子了呢？</span><br>
<span>反过来说，如果真是在国内真心热爱并想做这个的，又该怎么做呢？进一个靠谱的团队？像新海诚那样从独立动画一步步做成功的路子可行吗？这次《罗小黑》的导演木头算不算是一个从独立动画做起最后成功了的案例呢？后来者还能复制吗？</span><br>
</p><p><b>莫里斯: </b><br>
<span>国内做创作类职业的好多都有大环境上的问题</span><br>
</p><p><b>不是很懂二次元: </b><br>
<span>太真实了，文中好多地方总觉得在现实中见过类似的人或事。</span><br>
</p><p><b>执信校友: </b><br>
<span>感觉看到了很多熟悉的身影，希望踏踏实实、有追求的人最后都能有出头之日吧</span><br>
</p><p><b>wlgdc: </b><br>
<span>突然感觉中国的acg一条龙服务真厉害，前面的a再怎么骗补贴都还好，c的存在感就如同青春期那么短暂也很正常，这个g是真的绝望。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>没取名啊: </b><br>
<span>太真实了，在国内这个政策下很难不养出混子来，而且动画还是个多多少少也需要用爱发电的行业</span><br>
</p><p><b>やト: </b><br>
<span>十年前差点一腔热血的准备去奋斗，然后花了点时间看清这些人真的主要是想赚补贴和敷衍任务的时候就跑路了，骗补贴产业链搞的太好，积极的员工热情都被消磨掉了。</span><br>
</p><p><b>findjay: </b><br>
<span>你提出是几个问题感觉在其他职业上也见过类似的事或者人，不可思议的低级错误。</span><br>
</p><p><b>lkg1l21: </b><br>
<span>这个行业还在骗补贴？</span><br>
</p><p><b>泰阿剑tan: </b><br>
<span>我还蛮喜欢的一部国漫，动画做得稀烂，我都怀疑他们有没有看过原作。这么看来就是这种制作组做出来的。</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>名津流 发表于 2019-10-2 01:03</span><br>
<span>“国外不说所有，至少是有相当一部分人是在这个行业的各个环节真正热爱这个行业、也认真细致的工作，把自己 ...</span><br>
<span>首先呢，我觉得我不能也没有资格对人在人生道路上指点迷津。</span><br>
<span>所以，现在开始我说的只是我个人的一点想法顶多只能做参考：你看比如新海诚，他是日本地产公司的社长儿子。放在我们这里来说，就是房地产商的二代。所以他辞职做个人动画，是没有家庭和后顾之忧的压力的。同样看我们国内的《哪吒》导演饺子，表面上看只是一个普通家庭母亲支持。首先我觉得他宅的时间是比对外宣称长的。同时就是这简单的母亲支持让他能那么长时间无业在家磨出一个动画。就是大多数中国家庭和家长，不可能支持的。尽管这种不支持，很多时候只是因为家长的意识转不过弯来。这种背景，是大多数人不可能具有的。你一个人做个人动画，你要考虑：这几年你吃什么，喝什么。会不会被家里面赶出去？如果不能成功，你又怎么办？你老了以后怎么办？所以当社会有一个相对的基本保障时，很多事就能做。</span><br>
<span>当然你要热爱它并有天分，但在那之后背后的很多更重要能决定很多。而当一个人在压力下做事，很多时候结果是截然不同的。很多时候作品你是必须要在一个心境下，才可能出那样的东西的。很多时候没有环境保持相当长一段时间，你就不可能做出很多东西的。很难想象《水星领航员》的作者，能够在一个压力很大明天吃什么都不知道的环境下画出那样的作品。我相信他有一个相对恬静的生活。否则你对未来的迷茫和生活无着的恐惧。会压垮大多数人，并使他们恐惧和放弃。少数坚持下来的人，结果也没有那些个有相对好点的环境的人要好。他们的心境和做出来的东西，也会有很大的改变。话是那么说比如你告诉自己只要坚持下来总有点收获和结果，但实际能做到那样的人就更少了。至于遇到一个靠谱的人和进一个靠谱的团队，其实都可以。但是后者你也知道了国内是什么样很少，前者呢同样是要看你的运气。运也。</span><br>
<span>所以很多事情你看他是偶然，其实是必然。相反很多必然的东西，其实是它背后有人。表面上看更进一步说你有个热爱和个人能力强就行，其实那只是对自己的一种安慰所以鸵鸟心态要不得。但你实际要解决的是以外的其它的东西。正视它，你必须正视他并去解决一些东西。</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>やト 发表于 2019-10-2 08:45</span><br>
<span>十年前差点一腔热血的准备去奋斗，然后花了点时间看清这些人真的主要是想赚补贴和敷衍任务的时候就跑路了 ...</span><br>
<span>其实我在那个制作组现场，唯一看到一个刚进去不久的小孩。他就很有热情，他在工作上的态度就很认真并愿意认真去做好一些细节。这样的小孩，很不幸在那样的环境下会怎么样结果是可以看到的。</span><br>
<span>像那样的小孩，如果我拿到大笔投资了就很愿意把他招过来。让他有一个机会能踏踏实实的从基层做起，一步一步的往上走。但在中国，能拿到投资的往往都是另外一种人。</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span> 本帖最后由 DABIANTAI 于 2019-10-2 12:22 编辑 </span><br>
<span>lkg1l21 发表于 2019-10-2 09:54</span><br>
<span>这个行业还在骗补贴？</span><br>
<span>这么说吧，国家的补贴没了就骗地方还有一些的。地方的没了，就骗个别政府想投的项目。要不就去骗一些私人投资者。总之就是骗无止境，骗骗不止生生不息。这些人已经骗成习惯了骗成了惯性，他们也只会骗了。</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>我去，这么一点改变都没有，之前那个https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1064691-1-1.html 说的问题一点都没改善</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span>wlgdc 发表于 2019-10-2 08:20</span><br>
<span>突然感觉中国的acg一条龙服务真厉害，前面的a再怎么骗补贴都还好，c的存在感就如同青春期那么短暂也很正常 ...</span><br>
<span>G有啥绝望的 明明这3个里面混得最好的当然认为只有3A的才算是游戏的话那另说</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>凡事就怕认真负责四个字，如果每个人都能做到，习总的中国梦距目标实现还能加快几十年</span><br>
<span>实际上如果不是强制饯行，那真正生活态度能完全贴切的恐怕只有在役中的子弟兵</span><br>
<span>我们这个时代，所有为生活为社会创造产值的行为大多都可以用市场酬劳获利来衡量。你站着认真专著是挣钱，你躺着稀里糊涂也是挣钱，在关注点不是把工作干好的前提下，人都会选后一种吧</span><br>
</p><p><b>cyberalogo: </b><br>
<span>看完感觉描述得好像整个业界都在跟楼主对着干，楼主是唯一的良心。</span><br>
<span>这未免有点太自以为是了。</span><br>
<span>让我想起了流浪地球那个副导演说整个国产电影业都跟剧组对着干的视频。</span><br>
</p><p><b>诚司: </b><br>
<span>各个行业最大的问题就是从业人员的思想水平…………</span><br>
<span>现在即便是年轻一点的人也容易受到上一代的市侩的思想影响，只能等一代又一代人改善这点了</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>我就问下这事不是在杭州的吧，咋看着这么眼熟的呢？或者说这真的不是2006年发生的事么.....</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>cyberalogo 发表于 2019-10-2 12:58</span><br>
<span>看完感觉描述得好像整个业界都在跟楼主对着干，楼主是唯一的良心。</span><br>
<span>这未免有点太自以为是了。</span><br>
<span>二包对甲方就是这个样子的，本身他转包的地方就是网络上或者学校里的在校生，到底能做什么样只能天知道，再加上是政府工程当然能混就混了</span><br>
</p><p><b>天邪鬼: </b><br>
<span>干啥都找关系这点真是深有体会。能按正常流程来的不弄，一个劲的想着怎么靠吃饭送礼，找关系把一件事了结掉。</span><br>
<span>别人不给你弄还是不给面子。</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span> 本帖最后由 SUNSUN 于 2019-10-2 13:31 编辑 </span><br>
<span>机丹尼尔 发表于 2019-10-2 12:37</span><br>
<span>我去，这么一点改变都没有，之前那个https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1064691-1-1.html 说的问 ...</span><br>
<span>拉到后面的黑字看到我回的话了......好吧原来当年我就喷过了，这两天因为老是遇到过去的人情绪有点不稳定</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>机丹尼尔 发表于 2019-10-2 12:37</span><br>
<span>我去，这么一点改变都没有，之前那个https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1064691-1-1.html 说的问 ...</span><br>
<span>感谢提醒和转贴，我去看完了。那段时间前后正是我最穷的时候，穷的连上电脑的钱都没有。</span><br>
<span>在那之后才一下好起来了，上S1才逐渐多起来了。</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-10-2 13:10</span><br>
<span>二包对甲方就是这个样子的，本身他转包的地方就是网络上或者学校里的在校生，到底能做什么样只能天知道， ...</span><br>
<span>而这事的转包其实更奇葩，更傻逼...但有的事情如果说出来就要点名了所以。</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-10-2 13:09</span><br>
<span>我就问下这事不是在杭州的吧，咋看着这么眼熟的呢？或者说这真的不是2006年发生的事么..... ...</span><br>
<span>这真就是最近二、三年发生的事情...，你后面发的只能说明（掩面）算了还是不说了哎！</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>DABIANTAI 发表于 2019-10-2 13:38</span><br>
<span>这真就是最近二、三年发生的事情...，你后面发的只能说明（掩面）算了还是不说了哎！ ...</span><br>
<span>我知道啊，前几天刚和异常生物见闻录制作组的人聊过，他们那边更乱，甲方被日本人玩的像灰孙子一样，看的我都后悔退役了（早知道钱那么好骗就该多待几年的啊）</span><br>
</p><p><b>临界点: </b><br>
<span> 本帖最后由 临界点 于 2019-10-2 13:55 编辑 </span><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-10-2 13:40</span><br>
<span>我知道啊，前几天刚和异常生物见闻录制作组的人聊过，他们那边更乱，甲方被日本人玩的像灰孙子一样，看的 ...</span><br>
<span>异常生物见闻录也是找了日本外包啊这不是活该吗又不是一次两次了 不过估计也是国内实在找不到人了   手绘动画这个东西在国内光有钱还真不行</span><br>
</p><p><b>DABIANTAI: </b><br>
<span>另外我上面发的其实已经很克制了，真要敞开说很多事情我可以发一大堆出来。</span><br>
</p><p><b>b2c: </b><br>
<span>说到底还是社会发展水平的差距啊，或者更直接一点说就是还不够富裕呗，人均收入还不到发达国家平均水平的四分之一，这种情况下当然是捞快钱第一</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span> 本帖最后由 SUNSUN 于 2019-10-2 15:48 编辑 </span><br>
<span>临界点 发表于 2019-10-2 13:52</span><br>
<span>异常生物见闻录也是找了日本外包啊这不是活该吗又不是一次两次了 不过估计也是国内实在找不到人了    ...</span><br>
<span>外包正常，但是外包到甲乙方两边顶牛中方原制作组跑路这就罕见了，甲方爸爸连儿子都没得做这事影视业内也不是什么可以经常见到的事吧而且中方里面还有据说当年做过我为歌狂的人就更加没道理了，十几年的业内资历都压不住？？？</span><br>
</p><p><b>蔡小贫: </b><br>
<span>感觉这种中专/技校出来的从业人员综合素质低的很...今年八一我前公司美工还想做（copy）个左边是人右边是坦克的海报被我赶紧拦下来了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>soloviki: </b><br>
<span>各行各业都是你草台我草台大家都草台而已，不然真的早都跑步进入共产主义了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Archlich: </b><br>
<span>楼主说我找人一个晚上能给你们做好的地方，我还以为对方会说“那能不能让这位老师也加入我们项目”也就是干脆都塞给你……</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1857353[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
