<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>炎拳让当初看腐姬得的病复发了</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>炎拳让当初看腐姬得的病复发了</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 12:08:56 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>炎拳让当初看腐姬得的病复发了[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1939295-1-1.html</link>
      <description>炎拳让当初看腐姬得的病复发了&#13;
当初看完腐姬后对这个故事结尾到底说了个啥一直不能释怀，不过最后还是以“星空拖延症患者没能赶在发售前写完构想的剧情草草结尾”这种理由说服了自己。结果又碰到了炎拳这个结尾给我感觉差不多的。一个是在润的故事之后、一个是在尤达恢复记忆之后，故事好像有了那么一些断层的感觉。
&#13;
所以这两个作品的结尾到底是个啥意思？虚无主义的话感觉又有些太强行了，既没有点明也没有做什么引入；但说不是虚无主义的话，又好像有一些“之前的故事并没有意义，一切终归于无”的味道。
&#13;
要说的话炎拳的结尾还有一些火鸟未来篇的感觉，但表达的意思也不像是警醒人们啊。还是说单纯就是这两个作者都没来得及收下尾？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>stadium: </b><br>
<span>炎拳让当初看腐姬得的病复发了</span><br>
<span>当初看完腐姬后对这个故事结尾到底说了个啥一直不能释怀，不过最后还是以“星空拖延症患者没能赶在发售前写完构想的剧情草草结尾”这种理由说服了自己。结果又碰到了炎拳这个结尾给我感觉差不多的。一个是在润的故事之后、一个是在尤达恢复记忆之后，故事好像有了那么一些断层的感觉。</span><br>
<span>所以这两个作品的结尾到底是个啥意思？虚无主义的话感觉又有些太强行了，既没有点明也没有做什么引入；但说不是虚无主义的话，又好像有一些“之前的故事并没有意义，一切终归于无”的味道。</span><br>
<span>要说的话炎拳的结尾还有一些火鸟未来篇的感觉，但表达的意思也不像是警醒人们啊。还是说单纯就是这两个作者都没来得及收下尾？</span><br>
</p><p><b>RandomCurvature: </b><br>
<span>腐姬我当时也是打的莫名其妙，但是相对于结局而言让我觉得更突兀的是外星人这个设定和叙事结构带来的一些混乱感。想到最后觉得可能只是在当时这种系统还能比较吸引人所以让其有一定知名度，就没太在意故事了。</span><br>
<span>而至于“之前的故事并没有意义，一切终归于无”这种感觉的结局和走向好像在日系作品里就特别常见了·····虽然未必是归于虚无，多是通过大的时间跨度或者轮回之类的设定想一下子提升故事的厚重感，但是因为故事的情节设计不合理，铺垫不足，或者逻辑上不连贯让人觉得前面的剧情显得重要性不足则非常常见</span><br>
<span>说起来最近好像刚吐槽过这个问题</span><br>
</p><p><b>stadium: </b><br>
<span>RandomCurvature 发表于 2020-6-3 05:18</span><br>
<span>腐姬我当时也是打的莫名其妙，但是相对于结局而言让我觉得更突兀的是外星人这个设定和叙事结构带来的一些混 ...</span><br>
<span>外星人的设定虽然会给人突兀干，但不管是妖鬼还什么，都是给她的那种能力做的解释，对故事本质的走向倒不会有影响。</span><br>
<span>但是轮回本身就是这个故事最根本的设定之一，应该不能说是想要一下子增加厚重感。让我摸不着头脑的是，五树在循环中遗失了对家人朋友的感情，却怀抱上了对藏女的感情，这个过程写的还很简略、至少不能让我很好的体会到这种感情。而且这个安排本身基本上就是在说五树之前对家人朋友与记忆的执着和感情毫无意义、是早晚都会舍弃的——但是前面描写的重点和整个游戏超过2/3的内容就是这些——让我搞不清楚作者究竟想要表达些什么，众像皆虚像嘛？</span><br>
</p><p><b>RandomCurvature: </b><br>
<span> 本帖最后由 RandomCurvature 于 2020-6-3 07:34 编辑 </span><br>
<span>stadium 发表于 2020-6-3 06:29</span><br>
<span>外星人的设定虽然会给人突兀干，但不管是妖鬼还什么，都是给她的那种能力做的解释，对故事本质的走向倒不 ...</span><br>
<span>先不看”一下子增加厚重感“这点。</span><br>
<span>虽然“轮回本身就是这个故事最根本的设定之一”，但如你所说结局和后来的走向让之前大篇幅所描写的东西毫无意义，那么不如理解成——LOOP这个设定是达成一个较为独特的游玩体验的工具，在交互式小说这种平台上LOOP正好也是一个比较方便区分路线和周目的工具。我自己玩的时候分的很开，最后的藏女路线不需要太多其他路线男主的情感。这样是解释前后剧情割裂感的办法之一。</span><br>
<span>而区别于大部分不同路线主角认知是分离的作品，主角和各个角色的情感算是一开始就存在的，不同路线最多是有所发展和增强，那么只能用我上面提到的“这是因为故事的情节设计不合理，铺垫不足，或者逻辑上不连贯让人觉得前面的剧情显得重要性不足”的观点来解释这个你的疑惑。具体到腐姬上来说也就是藏女结局的情节设计上的不合理。这也是我自己对这个作品的评价</span><br>
<span>再说”一下子凸显厚重感“这个问题。虽然轮回是贯穿整个游戏，但是前面不同路线的轮回玩家能感受到实实在在的内容，和不同角色的故事。但到了藏女身世介绍的时候开始的各种走马灯则是很简单的告诉你，你前面这种轮回藏女跟你一起经历了很多遍了，这是种很简单粗暴让一个角色有”厚重感“的办法。你觉得”怀抱上了对藏女的感情“过程很简略也是因为和其他角色不同，游戏里没有太多实质性的描写，这是为什么我说”一下子“甩出了设定，不同的只是这里想提升的是角色的地位，而不是整个故事的厚重感。</span><br>
<span>当然更粗暴的也有，好像是LASS倒闭前最后一作吧，主角轮回几周目，到了关键角色路线，就算平时没啥描写，但是随便把其实这个角色经历的轮回的天文数字一甩出来，也就简单完事了。说起来腐姬和YU-NO很像，和女儿一直到世界尽头，前面发生的事儿都无所谓了什么的，但实际上关键人物女儿的描写在整个游戏里的笔墨算最少的了。</span><br>
<span>老的作品都不说了，最近万华镜我还吐槽，用比较粗暴的”轮回翻篇“的做法凸显一个角色或者故事整体的重量，其他角色自然也就无所谓了，只不过这个系列大家也都不是那么在意剧情。</span><br>
<span>说到底，超长时间跨度这种设定一旦用，还用在结尾，基本没办法避免虚无感，关键不少ACG（或者说不止ACG)类作品还很喜欢用。想避免的话怎么办？就放在故事中间，然后只能加LOOP的设定。所以现在进入LOOP，分路线收集线索，达成TE跳出LOOP的happy end套路的故事很多</span><br>
</p><p><b>砂時計: </b><br>
<span>腐姬不是说的很清楚了吗，两个外星人因为星球病失去故乡，来到了和故乡相似的地球，但女方（腐姬）一直无法接受，开始了轮回。但故事有严重的逻辑bug，比如轮回过程中主角和腐姬穿越回过去生下来开头作为故事主人公的自己，乱成一锅粥了</span><br>
</p><p><b>Coda: </b><br>
<span>求推荐有腐姬内味的二次元相关 游戏漫画动画都行 谢谢</span><br>
</p><p><b>futamn: </b><br>
<span>求推荐能治愈腐姬那味的剧情复杂度对等的galgame。当初推完后接着去玩妹药都没治愈好我在腐姬里对妹妹产生的ptsd，前面感受到的乡愁还是什么的在树里之后都变成了伦理观的混乱以及对命运获得拯救的渴望，结果结局告诉我再去来一遍我，加上剧情极难解释清楚这东西就成了埋在我心底里一个无解的局，想起来就会痛苦，多谢楼主也让我成功ptsd。当然树里是个极好的妹妹（混乱）</span><br>
</p><p><b>cowboyblue: </b><br>
<span>futamn 发表于 2020-6-3 15:29</span><br>
<span>求推荐能治愈腐姬那味的剧情复杂度对等的galgame。当初推完后接着去玩妹药都没治愈好我在腐姬里对妹 ...</span><br>
<span>继续打星空流星写的forest</span><br>
</p><p><b>shamal0324: </b><br>
<span>Coda 发表于 2020-6-3 14:46</span><br>
<span>求推荐有腐姬内味的二次元相关 游戏漫画动画都行 谢谢</span><br>
<span>水月、神樹の館、霞外籠逗留記</span><br>
</p><p><b>futamn: </b><br>
<span>cowboyblue 发表于 2020-6-3 15:33</span><br>
<span>继续打星空流星写的forest</span><br>
<span>你想毒杀我吗，算了我去玩了。腐姬之后性癖都发生了变化，妹药相比其他线更喜欢表妹线，越来越被毒性题材吸引，对ntr兴趣越来越大，只是深处还是想从这种毒性题材中获得回应并希望里面的人获得拯救。</span><br>
</p><p><b>stadium: </b><br>
<span>砂時計 发表于 2020-6-3 14:26</span><br>
<span>腐姬不是说的很清楚了吗，两个外星人因为星球病失去故乡，来到了和故乡相似的地球，但女方（腐姬）一直无法 ...</span><br>
<span>印象中应该只有藏女一个人是外星人，五树是经过藏女的安排觉醒之后穿越到藏女还没成型的时候赋予了她树里的形象，然后藏女知道了五树可以觉醒而安排五树轮回来让他觉醒形成了一个类似时间闭环的东西。</span><br>
<span>我不能释怀的是星空写这些东西到底是想说个啥。虽然他应该只是为了赶在发售前写完而没来得及铺开或者没能完善前后的文本，但我还是忍不住的去考虑——如果把后面当成故事大纲来看的话作者到底是想讲一个什么样的故事——所以说是病。</span><br>
</p><p><b>klip268: </b><br>
<span>shamal0324 发表于 2020-6-3 15:49</span><br>
<span>水月、神樹の館、霞外籠逗留記</span><br>
<span>有两部都是希主笔的啊。</span><br>
<span>希你觉得怎样？</span><br>
</p><p><b>shamal0324: </b><br>
<span>klip268 发表于 2020-6-3 18:03</span><br>
<span>有两部都是希主笔的啊。</span><br>
<span>希你觉得怎样？</span><br>
<span>二流，就算跟同社的星空meteo比。</span><br>
<span>不过，业界我认定一流的人不超过5个，矬子里拔将军的话，也就凑合了，再挑剔就没得玩了。</span><br>
</p><p><b>stadium: </b><br>
<span>RandomCurvature 发表于 2020-6-3 07:11</span><br>
<span>先不看”一下子增加厚重感“这点。</span><br>
<span>虽然“轮回本身就是这个故事最根本的设定之一”，但如你所说结局和后 ...</span><br>
<span>你说的这些差不多都是最后关于藏女情节完成度不高的体现，不过这些细节都是可以在打磨之后让这段剧情并不再突兀。所以我在纠结如果把这段剧情当成故事大纲来看、只当它给了一个故事大体走向的话，是想讲一个什么样的故事。</span><br>
<span>不过现在好像突然想通了(虽然有可能是为了给自己一个解脱而强行找了个解释)。记得之前在哪里好像看到有人说腐姬的基调是颓废和孤独，虽然当时并没有体会到十分强烈的孤独的感**彩，现在想一想的话孤独指的应该就是和藏女有关的情节。星空大概在最后是想讲一个和炎拳有些类似的故事，即“自己所重视一切都消失后，凭借着对元凶的执着而坚持，最后却因为各种原因而对元凶有了复杂的感情”这样的故事，如果最后五树明明清楚藏女不是树里但还是把藏女当成树里的话基本上就是炎拳里后期男女主的翻版了。</span><br>
</p><p><b>RandomCurvature: </b><br>
<span>stadium 发表于 2020-06-04 00:51:59</span><br>
<span>你说的这些差不多都是最后关于藏女情节完成度不高的体现，不过这些细节都是可以在打磨之后让这段剧情并不 ...这样理解或许也行吧，可能是我紧接着玩了cross channel的影响，腐姬所感受到的孤独感显得不怎么强烈了……</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>深红叉: </b><br>
<span>我觉得炎拳只是想歌颂情感的纯粹。哪怕有艰难险阻，哪怕身边人有这样那样的期待，哪怕物是人非，哪怕所行非义，哪怕最后都会归于虚无，甚至是哪怕忘记自己的情感到底是什么，忘记自己初衷，男主也是一直以这个行动驱动的。终极妹控我觉得只是表面，背后是这种情感的坚贞。</span><br>
</p><p><b>乔槁: </b><br>
<span>Coda 发表于 2020-6-3 14:46</span><br>
<span>求推荐有腐姬内味的二次元相关 游戏漫画动画都行 谢谢</span><br>
<span>高远的《替罪神》</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span> 本帖最后由 black199 于 2020-6-4 19:30 编辑 </span><br>
<span>腐姬主要还是渲染思乡的情绪，明明没必要还是设置成外星人也是因为更为衬托思乡病的情绪</span><br>
<span>当然实际上看的话就非常跳脱了</span><br>
<span>我一直觉得星空流星应该看过很多白桦派的东西，当然和前人比水平确实差火候，但他真到那火候了也不会是个写黄油的了</span><br>
<span>同样的，炎拳也是明显的情感驱动的漫画，只要情感到位了就成</span><br>
</p><p><b>stadium: </b><br>
<span>black199 发表于 2020-6-4 19:24</span><br>
<span>腐姬主要还是渲染思乡的情绪，明明没必要还是设置成外星人也是因为更为衬托思乡病的情绪</span><br>
<span>当然实际上看的话 ...</span><br>
<span>这两个确实应该都是感情驱动的，当时应该是腐姬的结尾太摸了没能表达出感情所以才让我犯了病，后来自己找炎拳里有点像的桥段带到腐姬里才治好了一点，不过炎拳的结尾看起来既像摸了但摸的好像又不是那么明显就又让我有点犯病了</span><br>
</p><p><b>Gentian: </b><br>
<span>腐姬渲染乡愁这个基调 杂音工房可以说是功不可没 剧本安排算是差强人意？如果没有这么好的bgm可能玩下去的人数还会更少吧 而且腐姬讨论热度大也和留的坑有关 就好像星空突然拿出来一堆东西 却都没给你讲明白一样</span><br>
</p><p><b>Pebble: </b><br>
<span>腐姬的演出真的不错，独白和bgm用的恰到好处，日常内容完全没有语音让重要对话更突出了</span><br>
</p><p><b>stadium: </b><br>
<span>深红叉 发表于 2020-6-4 09:00</span><br>
<span>我觉得炎拳只是想歌颂情感的纯粹。哪怕有艰难险阻，哪怕身边人有这样那样的期待，哪怕物是人非，哪怕所行非 ...</span><br>
<span>炎拳的话主角只有前期和结尾感情是纯粹的吧，其它时候都或多或少的在那纠结，尤达失忆后直接纠结的精神快不正常了…其实那时候应该已经不正常了</span><br>
<span>个人感觉炎拳每个阶段的主题都是不太一样的，就是看不出来结尾到底是以什么为中心的。不过看完你写的之后正在考虑结尾叙述的重点是不是就是和纯粹有关，反正主角终于是解脱了，虽然感觉作者有点“阿格尼在失忆的时候已经死了，活下来的是新生的桑”这种意思</span><br>
</p><p><b>beanstar: </b><br>
<span>futamn 发表于 2020-6-3 15:57</span><br>
<span>你想毒杀我吗，算了我去玩了。腐姬之后性癖都发生了变化，妹药相比其他线更喜欢表妹线，越 ...</span><br>
<span>别的不说，妹药的表妹线哪有毒性或ntr要素啊？虽然我也最喜欢表妹线</span><br>
<span>和腐姬有点像的可以试试仄暗き時の果てより？虽然没那么复杂就是了</span><br>
</p><p><b>futamn: </b><br>
<span>beanstar 发表于 2020-6-6 08:54</span><br>
<span>别的不说，妹药的表妹线哪有毒性或ntr要素啊？虽然我也最喜欢表妹线</span><br>
<span>和腐姬有点像的可以试试仄暗き時の果 ...</span><br>
<span>也不是非要腐姬这种程度毒性，妹药而言表妹逐渐表现出堕落一面这类轻微的毒性也挺受用的，真结局对未来的迷茫，被迫与亲人分别的痛苦，两人相依为命和潜伏的危机感结合起来也给人残缺的美感。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1939295[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
