<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>2015年痞子说业界5年药丸，今年是第4年</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>2015年痞子说业界5年药丸，今年是第4年</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:20:12 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>2015年痞子说业界5年药丸，今年是第4年[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1862819-1-1.html</link>
      <description>2015年痞子说业界5年药丸，今年是第4年&#13;
今年来看，看起来似乎也确实是一副颓势模样？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>yoboc: </b><br>
<span> 本帖最后由 yoboc 于 2019-11-2 15:16 编辑 </span><br>
<span>泥潭还真有动画业界&庵野秀明ptsd啊一年又一年还在提，痞子都把新剧场四憋出来了还有人纠结一句口嗨的是非，大家都当乐子看而已怎么泥潭有些人还能触发ptsd的</span><br>
<span>或者说这是另类的jzggptsd？</span><br>
</p><p><b>fantuanhtr: </b><br>
<span>哈哈，看回复语气就知道马甲号里是谁了。</span><br>
</p><p><b>LLLLLuB: </b><br>
<span>泥潭巨魔的类型还真是丰富多样啊</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>dropdead 发表于 2019-11-2 09:51</span><br>
<span>你不能把一个比较有权威的榜单当作是标准，更不用说这些榜单后面老害怀旧的倾向（不否认那时的电影确实牛 ...</span><br>
<span>不能做标准拿什么做标准呢，豆瓣？我已经说了，同样一个十年，片子有差距，这跟积累没关系，事实上八九十年代就已经开始了，我做了图看着比较直观</span><br>
<span>而且你上面这段话放动画头上毫无违和</span><br>
<span>再者，五六七十年代那些人现在大都作古了，你知道他们没翻过车？现在所谓老导演多半就指八九十年代那批，这批人翻车翻得飞起好吧（而且你不能把日本动画界和全球电影界本身的差距当成走势的差距啊，同取巅峰差距只会更大，能说明什么呢？）</span><br>
<span>个人认为只要电影还有欧洲三大这一类鼓励坚持以电影本身为主，电影人也重视的内容，本身产出质量还是能保证这个我很赞同，还是那句话：动画也一样</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>山形石雄 发表于 2019-11-2 15:00</span><br>
<span>什么怎么办？业界完不完关我屁事？我把庵野原文弄出来是让你们不要胡说八道好吗？等于说庵野当年说错了还 ...</span><br>
<span>不关你屁事的话你这么激动作甚？我哪里说错了指出来啊，我胡说八道？请看我原文，我只指出了一点，就是资金方面和庵野预测的不符，钱的问题出在分配上，有什么不对吗？</span><br>
<span>我也没说庵野在胡扯，我是说你在胡扯，评论一句你直接炸了，开始blabla体系怎么怎么要崩溃质量怎么怎么在下降中国怎么怎么在崛起，这都哪跟哪？而且前几者毫无依据，说白了口嗨咯？</span><br>
</p><p><b>山形石雄: </b><br>
<span> 本帖最后由 山形石雄 于 2019-11-3 13:42 编辑 </span><br>
<span>yym 发表于 2019-11-3 13:17</span><br>
<span>不关你屁事的话你这么激动作甚？我哪里说错了指出来啊，我胡说八道？请看我原文，我只指出了一点，就是资 ...</span><br>
<span>我激动炸了啥了？我说话就是这么冲，不服去投诉啊？</span><br>
<span>另外分配变了不就等于体系变了，不知道你想说啥。</span><br>
</p><p><b>dropdead: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-11-3 13:13</span><br>
<span>不能做标准拿什么做标准呢，豆瓣？我已经说了，同样一个十年，片子有差距，这跟积累没关系，事实上八九十 ...</span><br>
<span>不是说这个榜单8行，而是这种东西多少都无法摆脱厚古薄今的倾向；</span><br>
<span>至于导演方面，老的马丁老斯这些还能打，中生保罗安德森托马斯韦斯特诺兰这些也在，搞不出什么影响历史的东西也能保持高质量的作品，也有去搞技术突破去的。薪酬问题的话，把日本动画的情况放他们那估计就是要strike吧。</span><br>
<span>你日本动画的老害几乎是低头干活，可没听说什么老害出来当动画赏评审团主席之类。</span><br>
<span>电影和日本动画目前的问题也没啥可比性，一边是woke扼杀，一边是钱多了却没留到从业者钱包</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>山形石雄 发表于 2019-11-3 13:41</span><br>
<span>我激动炸了啥了？我说话就是这么冲，不服去投诉啊？</span><br>
<span>另外分配变了不就等于体系变了，不知道你想说啥。</span><br>
<span>为什么要投诉，就事论事而已</span><br>
<span>我说的是问题出在分配上，换言之多挣的钱到不了创作者手上，有错吗？</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span> 本帖最后由 yym 于 2019-11-3 14:47 编辑 </span><br>
<span>dropdead 发表于 2019-11-3 14:04</span><br>
<span>不是说这个榜单8行，而是这种东西多少都无法摆脱厚古薄今的倾向；</span><br>
<span>至于导演方面，老的马丁老斯这些还能打 ...</span><br>
<span>那很多人说现在动画水平不行何尝不是在厚古薄今呢？早说了，这些描述电影的话转一转都可以用在动画上</span><br>
<span>下面你看我括号里面的东西了吗，本身的差距不等于走势的差距，你不能说，pta韦斯安德森阿方索卡隆这些人新生代动画人比不上所以就怎么怎么了，这帮人和费里尼伯格曼的差距就小了？动画人那边和前辈的差距还更小呢</span><br>
<span>至于奖，日本动画奖还少吗，只是一般都是学者担当评委罢了（这点似乎更接近刊物）</span><br>
<span>可比性就一点，大家论高质量作品（在体系内比较）都不如巅峰期，动画差距还更小（个人认为小得多），用质量差距来论证动画界药丸自然是不成立的，如果认同电影界不药丸的话（你可以去看看我第一个回复的那个人在说什么）</span><br>
</p><p><b>dropdead: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-11-3 14:33</span><br>
<span>那很多人说现在动画水平不行何尝不是在厚古薄今呢？早说了，这些描述电影的话转一转都可以用在动画上</span><br>
<span>下 ...</span><br>
<span>而且药丸不应该还要一个自身水平素质。即使说，现在拍电影的搞不成又一个教父，pta那些拍的质量单看也够高，每年三大的主竞赛片，多伦多放的影片水平也在。你动画业界都掉成什么样，tva更不用说，就和11年左右比都差的明显</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>dropdead 发表于 2019-11-3 14:50</span><br>
<span>而且药丸不应该还要一个自身水平素质。即使说，现在拍电影的搞不成又一个教父，pta那些拍的质量单看也够 ...</span><br>
<span>本身的差距不等于走势的差距，这句话我已经不想再解释了。。。</span><br>
<span>而且掉不掉、掉多少又不是你说了算的，我觉得这几年片子虽然不如巅峰期，单独看还是好的很呢，tv有三狮强风吹拂这种顶级佳作，电影更是被nhk钦定领衔日本动画第四次高峰，单去年就有企鹅公路、利兹、小老板娘，有意见吗？</span><br>
<span>都是实话，同样我也可以用类似方式去骂电影，但那并非我的本意，就不多说了</span><br>
</p><p><b>凛凛233: </b><br>
<span>按年份来比较，跨度可能有点小？动画制作周期都要几年呢</span><br>
<span>是低谷期U形走势，还是L形或者W形，要以后才能知道</span><br>
<span>这事挺有意思的，新海诚做出君名那一年，业界最高峰（不，一定会有人说这是回光返照）；紧接着，诚哥做出了天气之子那一年，业界离完蛋只差一点了，又过几年…</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>反正我是不看了，完不完随它吧</span><br>
</p><p><b>dropdead: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-11-3 15:35</span><br>
<span>本身的差距不等于走势的差距，这句话我已经不想再解释了。。。</span><br>
<span>而且掉不掉、掉多少又不是你说了算的，我 ...</span><br>
<span>按你说法，难道电影掉多少就是那些榜单说得算呢？至于你说的那些电影，又比得了无罪千寻那些？至于nhk那句，你确定不是指动画电影市场票房的做大？</span><br>
<span>而且我一再强调于走势无关，单纯是掉到哪个质量水平。</span><br>
</p><p><b>叶夜青: </b><br>
<span>不也挺好吗，都是好事</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>dropdead 发表于 2019-11-3 17:47</span><br>
<span>按你说法，难道电影掉多少就是那些榜单说得算呢？至于你说的那些电影，又比得了无罪千寻那些？至于nhk那 ...</span><br>
<span>榜单应该比某个人的个人观点更算数一点，至于这些电影肯定比不了千寻，这是一开始就说过的，比巅峰有差距，nhk的话应该有两方面意思吧，商业以及艺术上的，不然不会把你名和角落并列了</span><br>
<span>这是当时的帖子，可以看看各时期的代表动画，并非都是商业大鳄吧</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1819519-1-1.html</span><br>
<span>假设世界电影巅峰200分，日本动画巅峰100分，现在电影100分，动画70分，我觉得后者至少不比前者更药丸啊（分数随便定的，别当真）</span><br>
<span>而且即便如你说的按绝对水平来，也离药丸远得很（这又回到前文了）</span><br>
</p><p><b>banglian: </b><br>
<span> 本帖最后由 banglian 于 2019-11-3 18:45 编辑 </span><br>
<span>光是关于新剧场版的事，庵野前后矛盾发言就很多次了吧。所以他对业界的一点看法有必要很认真吗？他的本职又不是预言家，当年也就随口一说，老是玩这个梗也没意思啊</span><br>
<span>看到上面有说破之后新剧就因为庵野抑郁症完蛋了的，这个是记错了吧，确切说他再次发病是在制作Q的时期才对，然后做哥斯拉时又暂时治好了</span><br>
</p><p><b>dropdead: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-11-3 18:16</span><br>
<span>榜单应该比某个人的个人观点更算数一点，至于这些电影肯定比不了千寻，这是一开始就说过的，比巅峰有差距 ...</span><br>
<span>那么又到了假定分数那一块，还是一圆轮转回来就此打住吧，get到你的想法，只是不完全同意</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>dropdead 发表于 2019-11-3 18:41</span><br>
<span>那么又到了假定分数那一块，还是一圆轮转回来就此打住吧，get到你的想法，只是不完全同意 ...</span><br>
<span>假定分数真的就只是假定而已，没有说“就是这个水平”的意思，我只是觉得动画谈不上药丸，无论是相对电影趋势而言还是绝对水平来看</span><br>
</p><p><b>我是大鲨鱼: </b><br>
<span>山形石雄 发表于 2019-11-1 22:34</span><br>
<span>你们他妈敢把下面这段话看十遍再来说什么五年吗?</span><br>
<span>庵野秀明说：“日本动画行业正陷入低谷，它的巅峰已过， ...</span><br>
<span>不要骂街。错了就是错了。</span><br>
<span>“观众人群的缩小（日本少子化）导致资金减少”，这句话是庵野秀明整个立论的基本前提。然而第一他当时就明摆着在歧视轻改、漫改的从业者，忽视轻改、漫改显著的上升趋势；第二他也没有估计到日本以外市场的新动向。</span><br>
<span>ACGN的概念提出来不下十年了，为什么还要推崇这种“不做原创不如去死”的门户之见？圈地自萌固然萌不起来，圈地自婆难道就高档到哪里去了？</span><br>
</p><p><b>Nungesser: </b><br>
<span>卓别林1936年还觉得有声电影是毁灭性的，痞子还没到卓大师那个地位吧？</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>Geistes 发表于 2019-11-1 20:11</span><br>
<span>业界烷不烷不知道，明年EVA的冷饭是要炒烷了（？）。</span><br>
<span>不用等明年，今年12月27日就已经能够在电影院看到真嗣开初号机了。</span><br>
</p><p><b>南门二: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-11-3 13:13</span><br>
<span>不能做标准拿什么做标准呢，豆瓣？我已经说了，同样一个十年，片子有差距，这跟积累没关系，事实上八九十 ...</span><br>
<span>要乐观，事实证明新世纪前二十年的电影比20世纪前二十年强</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>南门二 发表于 2019-11-4 11:02</span><br>
<span>要乐观，事实证明新世纪前二十年的电影比20世纪前二十年强</span><br>
<span>噗哈哈哈，不过提一点，只到12年哦</span><br>
<span>说来马上22年了，我们可以看看第二个十年表现如何（个人预感会比较尴尬，可能上不了双。。。）</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>Nungesser 发表于 2019-11-4 10:44</span><br>
<span>卓别林1936年还觉得有声电影是毁灭性的，痞子还没到卓大师那个地位吧？ ...</span><br>
<span>卓大神后来真香了，就等痞子了</span><br>
</p><p><b>山形石雄: </b><br>
<span>我是大鲨鱼 发表于 2019-11-4 10:39</span><br>
<span>不要骂街。错了就是错了。</span><br>
<span>“观众人群的缩小（日本少子化）导致资金减少”，这句话是庵野秀明整个立论的 ...</span><br>
<span>你扯什么蛋呢？我骂街不是因为庵野说得错还是对，而是他明明是以一个前辈的身份，对业界未来产生正常忧虑和的担心，被人比如你刻意负面曲解为随口胡说八道。</span><br>
<span>这就像是，你出去闯荡社会，你妈说社会现在很艰难了，你以后弄不好会饿肚子。结果过了几年，你混得还行，回家喷你妈“胡说八道什么呢，我现在不是混得很不错吗？”</span><br>
<span>巨魔到这个程度不该被喷？就算是庵野没预计对，你又哪来的脸嘲笑一个自身为业界做出极大贡献的前辈的担忧？就因为有个故意吸引眼球的SB小编用了个“”EVA之父庵野秀明:日本动画业5年后完全崩溃“？</span><br>
</p><p><b>sauron.j: </b><br>
<span>DolphinAlpha 发表于 2019-11-1 20:50</span><br>
<span>这东西几原不是解释过了么 https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1475150-1-1.html</span><br>
<span>大概婆罗门喜欢看的动画 ...</span><br>
<span>如果所谓的“婆罗门动画”是指上个世代那些一个正常镜头都要给个内裤特写、所有女性角色必须和男主来点桃花、玩acg元素梗玩到自high的作品，那还是让它们灭绝吧</span><br>
</p><p><b>晨星的夜: </b><br>
<span>我是大鲨鱼 发表于 2019-11-4 10:39</span><br>
<span>不要骂街。错了就是错了。</span><br>
<span>“观众人群的缩小（日本少子化）导致资金减少”，这句话是庵野秀明整个立论的 ...</span><br>
<span>所以呢，动画就应该沦为漫画，轻小说的附庸？还搁着acgn，华语讨论圈的分类和人家日本动画业界有啥关系？每月新番有多少垃圾轻改？多少有能力的人去做tmd垃圾异世界轻小说？</span><br>
</p><p><b>3000: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-11-3 13:17</span><br>
<span>不关你屁事的话你这么激动作甚？我哪里说错了指出来啊，我胡说八道？请看我原文，我只指出了一点，就是资 ...</span><br>
<span>不在这个业界打拼，只是海外观众的话会觉得你说的很有道理。但你如果是个日本人，或者深入业界的话就明白庵野秀明那个说法是对的，你列举的正面例子其实就是绝对的反例。</span><br>
<span>现在先忙一下，一会儿开完会我可以掰开说说为什么。</span><br>
</p><p><b>Alice.Andvari: </b><br>
<span>痞子的义父也说过差不多的话，安啦，传统艺能啦</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>3000 发表于 2019-11-4 15:13</span><br>
<span>不在这个业界打拼，只是海外观众的话会觉得你说的很有道理。但你如果是个日本人，或者深入业界的话就明白 ...</span><br>
<span>我倒没觉得这里面存在什么正面例子，只是发现痞子关于资金的说法和实际报告不符罢了，所以推测导致从业者不能多挣钱的另有其他原因，这有什么问题呢？</span><br>
<span>现在会应该开完了吧，可以展开讲讲了吗？</span><br>
</p><p><b>penrynx2: </b><br>
<span>山形石雄 发表于 2019-11-1 23:19</span><br>
<span>有了海外视频收购了，现在动画制作体系就不崩溃了？人才严重流失不存在了？平均质量大幅下降不存在了？现 ...</span><br>
<span>二次元产业的世界中心只能是日本，中国连拍个高中生恋爱的作品都得瞻前顾后还是不要拿来说事了。</span><br>
</p><p><b>penrynx2: </b><br>
<span>3000 发表于 2019-11-4 15:13</span><br>
<span>不在这个业界打拼，只是海外观众的话会觉得你说的很有道理。但你如果是个日本人，或者深入业界的话就明白 ...</span><br>
<span>他认为日本少子化导致市场减小，这个观点本身问题就很大。实际上无论是日本还是全球，大趋势是宅文化正在以不可逆转的趋势迅速蔓延，这是互联网时代社会形态演变的必然方向。在这样的大背景下二次元产业市场只会不断增长，动画作为市场的舞台主角当然不可能走向衰落。</span><br>
</p><p><b>3000: </b><br>
<span> 本帖最后由 3000 于 2019-11-5 03:42 编辑 </span><br>
<span>刚回家……我写一下，2小时内发上来。（mac更新ing）</span><br>
<span>靠，居然写了5个小时……</span><br>
</p><p><b>3000: </b><br>
<span>我觉得日本深夜档动画的中国观众对日本电视动画转电影动画导演庵野秀明的看法颇有微词，是因为你确实触达不到他所在的领域，或者说达不到他要交流这段话的听众的状态——你既不是个日本动画业内，也不是个日本人。</span><br>
<span>这里有一个根本的命题——你不是用电视看动画直播的。</span><br>
<span>作为世界上最大的电视动画行业霸权国家，日本的电视动画是用电视看的，那么制作电视动画的这个产业，就要以电视收看为目标进行基本的商业模型搭建。这个商业模型和互联网视频商业时代的中国人思维是完全不同的，具体对比一下。</span><br>
<span>电视动画网站动画</span><br>
<span>什么时间看？</span><br>
<span>定时观看</span><br>
<span>随时观看</span><br>
<span>在哪里观看？</span><br>
<span>客厅</span><br>
<span>随意地点</span><br>
<span>几个人看？</span><br>
<span>全家为主</span><br>
<span>个人为主</span><br>
<span>进击的巨人几点播出？</span><br>
<span>深夜2点30</span><br>
<span>随时，晚饭后看看</span><br>
<span>主力观众？</span><br>
<span>中学生大学生</span><br>
<span>弹子机房赌客</span><br>
<span>小学生中学生大学生</span><br>
<span>上班族</span><br>
<span>海贼王几点播出？</span><br>
<span>周日上午10点半</span><br>
<span>随时，打本时看看</span><br>
<span>主力观众？</span><br>
<span>小学生</span><br>
<span>小学生的妈妈</span><br>
<span>一般观众</span><br>
<span>中学生</span><br>
<span>大学生</span><br>
<span>看完还想看？</span><br>
<span>录下来回看</span><br>
<span>1周后其他电视台</span><br>
<span>3周后重播</span><br>
<span>2个月后出盘</span><br>
<span>点一下“重新播放”</span><br>
<span>广告意味着？</span><br>
<span>3分钟之后动画就要开始啦！</span><br>
<span>还要等90秒动画才会开始！</span><br>
<span>Eyecatch意味着？</span><br>
<span>起来上个厕所，2分钟</span><br>
<span>片子中间都要插30秒广告</span><br>
<span>ED卡意味着？</span><br>
<span>还得看完片尾字母表！还得看完3分钟的片尾广告！</span><br>
<span>真香！</span><br>
<span>广告内容？</span><br>
<span>糖果</span><br>
<span>料理食品</span><br>
<span>玩具</span><br>
<span>游戏</span><br>
<span>音像制品</span><br>
<span>日用品</span><br>
<span>快销食品</span><br>
<span>是兄弟就来砍我</span><br>
<span>好动画都在？</span><br>
<span>6、7家电视台</span><br>
<span>2、3个平台</span><br>
<span>两个动画属于两个平台怎么办？</span><br>
<span>电视台会把时间错开的，错不开就只能有一个不看</span><br>
<span>看完这个再看那个</span><br>
<span>新番首播需要付费看吗？</span><br>
<span>免费</span><br>
<span>98一年</span><br>
<span>高达SEED首播时间？</span><br>
<span>MBS周六6点档，土6</span><br>
<span>转天，下载</span><br>
<span>高达铁血首播时间？</span><br>
<span>MBS周日5点档，日5</span><br>
<span>转天，优酷</span><br>
<span>英雄学院1期首播？</span><br>
<span>MBS周日5点档，日5</span><br>
<span>转天，优酷</span><br>
<span>英雄学院3期首播？</span><br>
<span>读卖周日5点半，柯南之前</span><br>
<span>转天，全网</span><br>
<span>老番怎么看？</span><br>
<span>等重播</span><br>
<span>买盘</span><br>
<span>租盘</span><br>
<span>网盘</span><br>
<span>98一年</span><br>
<span>付费观看意味着？</span><br>
<span>付费台没什么人看呢</span><br>
<span>嘘，习惯就好了</span><br>
<span>盈利意味着？下一部作品更多预算下一次报价更多预算</span><br>
<span>想起什么写什么，挂一漏万吧。不过根据这个表，确实能传达几个信息——</span><br>
<span>1.日本电视动画（TV Anime）是以电视播放为主要渠道，广告营销和周边贩卖为主要盈利手段的视觉内容媒体。</span><br>
<span>2.日本的电视台用播放时间带的方式来对应目标人群，以及售卖对应的广告。</span><br>
<span>3.时间带成本是除制作成本外最大的营销成本。</span><br>
<span>4.少子化对首播时间带影响极大。</span><br>
<span>5.首播以外的免费播出相对不稳定，回看以买盘、租盘等付费方式为主。</span><br>
<span>6.任何销售成绩都会影响到下一部作品的制作经费和播放模式。</span><br>
<span>逐条展开一下——</span><br>
<span>1.这是庵野秀明这段话的大前提，一切都以这个前提为基础。在这个模式下，动画制作的成本只有一个核心：人的时间。动画是所有内容媒体生产中最慢的——刨去构思创意的时间和后期的时间（这个算法很流氓了），仅谈纯生产材料的开发时间——同样是用1秒钟阅读、观看的媒体内容，其生产时间的区别是：影视1秒（所见即所得），小说3秒（根据手写和输入速度而有不同），漫画1小时（一格的绘制时间，不考虑大跨页），动画1周（仅考虑1拍3手绘，毒卡，不考虑建模和渲染）。流氓点儿说，动画创作比电影慢60万倍……95年电视动画复兴，产能曾经一度接近饱和。但2004年的无纸作画流行让业界迅速突破了之前预设的边界，并在此后10年里达到了新的产量极限——根据日本动画人协会统计的在册动画师数量计算，日本动画行业的总产能是12万分钟/年，大概360部左右。超过这个产能的产值不是不可能做，但绝对都是残次品。现在你明白庵野秀明说的产能不足是什么意思了吗？产能不仅不足，而且永远不足。2018、19年除了进入业界的年轻人减少以外，行业从业者的死亡人数也上升了，并不是因为过劳，而是真的已经到了适当的年龄……不少身怀绝技的动画人、背景美术、设定师开始入土。有些人死了，那门手艺就真的没了。</span><br>
<span>2.动画的手艺性和重工业性导致其生产周期极为漫长，18个月是1部22分钟X12集的电视动画较为合理（而非宽松）的生产周期，2年更好。这就等于让资金的回笼周期相对于电影的1年、电视的半年和综艺的1季度有了2、3个跟头的增长。日本动画最大的资金负担单位绝不是拿了钱才干活儿的动画制作公司，而是给制作公司发工资的投资方——制作委员会。动画制作委员会现在已经不稀罕了，大家都知道这是个分摊投资风险的共同体。但少有人知道的是，制作委员会的准入机制不是钱，而是资源——谁能挣钱，谁有资格投钱。制作委员会成员极少出现国内影视剧里一大串资金公司的情况，反倒有点像国内的电影发行：宣发公司以宣发资源入股，票务平台以售票渠道入股。有时候能看到这样的盛况——</span><br>
<span>原作</span><br>
<span>5%</span><br>
<span>电视台</span><br>
<span>15%</span><br>
<span>制作公司</span><br>
<span>5%</span><br>
<span>广告公司</span><br>
<span>15%</span><br>
<span>玩具开发</span><br>
<span>15%</span><br>
<span>商品授权</span><br>
<span>15%</span><br>
<span>游戏授权</span><br>
<span>15%</span><br>
<span>商品贩卖</span><br>
<span>4%</span><br>
<span>版权贩卖</span><br>
<span>5%</span><br>
<span>音乐公司</span><br>
<span>1%</span><br>
<span>制盘公司</span><br>
<span>2%</span><br>
<span>卖盘公司</span><br>
<span>3%</span><br>
<span>一般来讲愿意发起动画项目的是原作、电视台、制作公司和营销公司。而这四家里有3家是稳赚的，原作（挣影响力）、制作（挣制作费）和电视台（挣时段费），有1家是稳陪的：买了时段权益的广告公司。所以广告公司能否把动画的广告贴片和其他授权卖出去，就成了一个动画能否立项的关键。而广告商在电视播映体系里的话语权是绝对的，如何针对广告主的目标人群制作动画片是行业制片的必修课。任何一个热门动画，如果玩儿太大，敢在不和广告主打招呼的情况下生产出不符合广告主目标消费者群体价值观的内容，绝对会在第一时间被投诉致死，全球禁播——哪怕你主人公有好几胞胎都没用。</span><br>
<span>因为电视台掌握了动画唯一的曝光渠道——电视台，而电视台是一天24小时直播的媒体，所以选择正确的播出时间非常重要。很多日本电视台的局长、台长，都是主编室搞排播出身的。日本的电视台，其尺度也随着时间带的变化而越来越重口，早晨是面向做饭妈妈的晨间剧，上午是面向儿童和家长的节目，下午是面向太太的韩剧或者“那个女人”，傍晚是合家欢儿童节目，9点是热门电视剧和综艺节目（9点后的直播节目未成年演员艺人不得参与），10点是冷门剧和冷门综艺，12点是重口剧和重口综艺，2点是超重口剧和超重口综艺……</span><br>
<span>日本的动画主要三个播出时段——</span><br>
<span>一个是全球通行的，晚上18点-19点半。中国的动画片也是在这个“饭点儿”播出的，面向全家人，《柯南》就是这个时间带的动画。</span><br>
<span>一个是儿童特有的，周末早间10点-11点。《海贼王》就是这个时间带的，面向儿童和陪伴儿童的母亲。</span><br>
<span>一个是成人独享的，晚上23:45-26:00（第二日凌晨4点），面向成人观众。</span><br>
<span>这里举2个例子来说明一下时间带的意义：</span><br>
<span>A.富士电视台当年想拍《蜂蜜与四叶草》的真人剧，但是集英社要求先拍动画片，效果好了才可以拍真人。于是富士台需要马上开发一部面向《蜂蜜四叶草》女性漫画读者群体的动画，而此前的日本深夜动画还没有这样的内容，常规动画档期适合的也是高桥留美子，而不是羽海野千花这种小大手。但是MBS的“土6”档高达SEED已经证明女性群体对于动画的贡献能力了。于是制作人松崎容子一方面安排制作团队跟进搜索同类型题材的作品，一边跟台里沟通，希望开发了一个专门面都市女性的专属深夜动画时间带——24:55播出，针对群体是乘坐末班车回到首都圈附近家中的年轻女性上班族。可以在防水洗澡和卸妆的时候欣赏一集不亚于月9电视剧水平的动画片。这个概念得到了认可，并起了一个“要把动画世界颠倒重来”的名字——Noitamina。倒A档开播以来，《蜂蜜与四叶草》一炮而红，优质的内容、精良的制作、像电视剧一样的插曲都令人耳目一新。从此倒A几乎垄断了深夜动画的收视率排行榜，尤其是《交响情人梦》和《墓场鬼太郎》的连打，深受年轻OL动画迷的喜爱，收视爆表。</span><br>
<span>B.原SMAP的成员木村拓哉，日本天皇级男艺人，为什么到处说自己是海贼王的铁粉？一方面当然有SMAPXSMAP和海贼王都在富士台播出这个原因，另一个原因是，海贼王的观众有大量妈妈群体，因为要陪着孩子一起看动画，所以非常熟悉海贼王的剧情。木村在综艺中亮出自己的海贼粉身份，非常容易收获妈妈粉的认可和效果——这些孩子10岁左右的妈妈们也是他的目标受众。</span><br>
<span>3.日本电视动画的问题恰恰就在这个商业模式上——必须要电视台播出才有人看，播出的前提是要靠卖广告挣到钱。动画的必要观众是儿童，因此广告肯定是糖果和玩具方向。这也是早期动画投资方的主要构成，很多动画的悲剧也是制作人隽永的创作思路和金主爸爸的挣快钱思路冲突造成的。但80年代宅向动画的崛起，使得内容、观众和广告主之间产生了严重的断层。于是在90年代，为了解决无人购买广告时段电视台无法播出的窘境，庵野秀明将动画制作委员会制度玩儿到了极致——既然没有广告商买单黄金时段，那么我就自己去买单好了。哪个时段最便宜我就买哪个，反正观众会用录像机录下来看的！深夜电视购物之后便宜？太好了我就要这个时段。不过我连买这个时段的钱也没有，而且电视台听说我要这么做一定不投给我钱。所以我不要三家出钱每家33%了，我要10家出钱每家10%。这样就没有任何人能做决定啦！告诉他们一起努力挣钱大家一起分就好了！于是，日本动画的深夜档时代来临了。</span><br>
<span>4.首先要说，深夜档的动画时段不是没人投广告，但绝对不是那些光鲜亮丽的拳头企业。比如Noitamina的整时段赞助商就曾是赌博机公司京乐。但这类深夜档的整体业务量，不足整个业态的35%，但作品数量却是日间动画的接近100倍。《轻音少女》之所以在2010年被称作“强国源泉”，是因为其1部作品对业界营业额的整体提升将近15%！</span><br>
<span>剩下的流水，全部来自日常时段的动画广告收入和衍生品收入。</span><br>
<span>少子化对日间动画时间带的影响，我们看看伟大的MBS土6时间带就知道了。</span><br>
<span>MBS电视台的全日动画时间带“土6”，每周六6点晚餐时间播出。在90年代，土5是MBS的进口动画片时段，为了赶上《美少女战士》带动的女童动画热潮，确立了土6动画时间带，让刚看完迪士尼动画的女孩们能看到MBS自己的动画片。但由于打不过美少女战士，改为以小学中低年级男童为主的玩具策略，靠平成奥特曼和ZOIDS稳稳站住脚。但在2002年，少子化来袭……</span><br>
<span>年代作品早期观众年龄早期观众子女年龄（少子化）少子化群体年龄少子化群体子女年龄（少子化）</span><br>
<span>1993（土6目标:女性幼儿）3丁目的小玉/嚼嚼乐园5</span><br>
<span>1994（少子化发生）飞天少女猪事丁6</span><br>
<span>0</span><br>
<span>1995妈妈爱宝宝7</span><br>
<span>1</span><br>
<span>1996（目标：男性小学生）迪迦奥特曼8</span><br>
<span>2</span><br>
<span>1997戴拿奥特曼9</span><br>
<span>3</span><br>
<span>1998盖亚奥特曼10</span><br>
<span>4</span><br>
<span>1999ZOIDS11</span><br>
<span>5</span><br>
<span>2000ZOIDS零12</span><br>
<span>6</span><br>
<span>2001（少子化显现）高斯奥特曼（腰斩）13</span><br>
<span>7</span><br>
<span>2002（目标:女性中学生）机动战士高达SEED14</span><br>
<span>8</span><br>
<span>2003钢之炼金术师15</span><br>
<span>9</span><br>
<span>2004机动战士高达SEED D16</span><br>
<span>10</span><br>
<span>2005BLOOD+17</span><br>
<span>11</span><br>
<span>2006天保异闻妖奇士18</span><br>
<span>0</span><br>
<span>12</span><br>
<span>2007（少子群体上中学）奔向地球、高达0019</span><br>
<span>1</span><br>
<span>13</span><br>
<span>2008（土6改日5）鲁路修R2/高达00 220</span><br>
<span>2</span><br>
<span>14</span><br>
<span>2009钢炼FA21</span><br>
<span>3</span><br>
<span>15</span><br>
<span>2010战国BASARA 2/闪亮的塔科特22</span><br>
<span>4</span><br>
<span>16</span><br>
<span>2011青之驱魔师/高达AGE23</span><br>
<span>5</span><br>
<span>17</span><br>
<span>2012MAGI24</span><br>
<span>6</span><br>
<span>18</span><br>
<span>0</span><br>
<span>2013宇宙战舰大和号219925</span><br>
<span>7</span><br>
<span>19</span><br>
<span>1</span><br>
<span>2014排球少年/七大罪26</span><br>
<span>8</span><br>
<span>20</span><br>
<span>2</span><br>
<span>2015亚尔斯兰战记/高达铁血27</span><br>
<span>9</span><br>
<span>21</span><br>
<span>3</span><br>
<span>2016英雄学院28</span><br>
<span>10</span><br>
<span>22</span><br>
<span>4</span><br>
<span>2017（日5停播）</span><br>
<span>29</span><br>
<span>11</span><br>
<span>23</span><br>
<span>5</span><br>
<span>曾经有过这么多杰作的土6，20年间逐渐变化，变成日5也没有挽救自己，最终于2017年4月消失。英雄学院挪去读卖电视台柯南前面半小时播出。从此MBS只剩下深夜动画时段……而“动画主义”这个时段，也和Noitamina有类似的时段广告商撤资的问题，非常艰难。</span><br>
<span>所以你看，少子化不仅仅是孩子少了这么简单的问题，少子化群体是会长大的，8年后的青少年动画也一样没人看了。而少子化群体到达婚育年龄之后的孩子又更少，于是儿童动画就更没人看。在日本动画市场，儿童动画始终是行业基石，这不是个向宅向转型的问题，而是个金字塔没了底座，塔尖会掉下来摔得粉碎的问题。</span><br>
<span>5+6.</span><br>
<span>我困了，5和6其实是一个问题，统一简单说吧。</span><br>
<span>全行业没有人手、没有资金的时候，海外采购基金进来了，中国老爷和美国爸爸的钱来了，开心了吗？并没有。</span><br>
<span>像我前面说的，1年超过12万分钟的产值本来就是垃圾，就算你中国人和美国人给再多钱，都没有解决产能的问题。反倒是不想花冤枉钱的金主们开始独立制作动画，钱直接给到动画公司，没有中间商赚差价！这一下反倒带来了新的矛盾。《一拳超人2》为什么不是MADHOUSE做？据说就是因为MADHOUSE被美国爸爸拍下一笔钱包了未来5年的产量，只允许给N社生产暴恐动画，不允许接任何外单，而第一季由Madhouse制作的《一拳超人》就成为了这个合约的牺牲品……去了节操社！</span><br>
<span>以及，看到上面也知道日本动画的盈利是靠制作委员会投了钱的大家共同努力来回收的。而N爸爸虽然开价高（采购价格10倍于中方，制作预算3倍于日方），但只买互联网播放权，其他权利一概不要，全部交还给制作公司。但是一个公司之所以是动画制作公司，就是因为其缺乏必要的商业化能力。在日本没了电通、万代、animate这些商业奇才的加持，任何公司都搞不定商业化这回事儿。于是动画公司的产能白白被美国人占了，日本动画最重要的后端市场却被美国人扔了，于是制作公司当起了富贵的奴隶，原来不健康的行业变得更加畸形了……为什么最近几年日本动画电影突然复兴了？一方面是吉卜力青黄不接制作人员全都跑去了新海诚那里，另一方面是电影的模式比电视动画健康啊！制作周期不会像TV那样累死人，制作还精良，一人一票入场观看，不需要给电视台交放送料，放完了还能剪成TV版卖给中国人和美国人！日本动画电影已经变成了类似OVA的商业模式，仅作为动画的付费播放渠道而不是电影媒体出现了。（其实日本电影本身也已经电视剧化了）庵野秀明的新剧场版一直是电影不是电视，也有电影简单又好赚的原因在里面。只可怜我银河系的星辰大海啊……</span><br>
<span>在盈利不足的情况下，不管是制作委员会，还是整个行业的亏损，或者中美网络平台采购的投入产出比下降，都是绝对绝对会造成下一部作品的预算减少的，动画公司这种来料加工型的企业也是绝对绝对会通过压缩成本的方式来盈利的，动画的成本是什么？一起说——是人。</span><br>
<span>所以你觉得庵野秀明说的动画制作体系崩溃这事儿，还需要几年？</span><br>
</p><p><b>mishidexieyu: </b><br>
<span>贴里好几个不知道从哪的国内媒体新闻或者谁嘴里捡来的一句“庵野秀明预言业界药丸”就开始巨魔大战，实际上有人贴出来痞子的原话也没人看还是互喷有意思，上面有大佬给出大段干货之后又不敢继续了</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span> 本帖最后由 yym 于 2019-11-5 11:54 编辑 </span><br>
<span>3000 发表于 2019-11-5 03:40</span><br>
<span>我觉得日本深夜档动画的中国观众对日本电视动画转电影动画导演庵野秀明的看法颇有微词，是因为你确实触达不 ...</span><br>
<span>好长。。。</span><br>
<span>不过我看了好几遍，你说的跟我说的没什么矛盾啊，产值增加这点还是没变（无论来源），换言之挣的钱还是在变多，那这种情况下从业者过得不好可不就是“问题出在别的地方”吗</span><br>
<span>另外有几个附加的问题</span><br>
<span>1.产能问题：如你所言，一年12万分钟就是产能极限，然而根据18年产业报告的数据，这十几年超过12万分钟的只有0607两年，之后全数在这条线以下，那么如果有问题的话会不会是更为复杂的原因呢，比如企划数增多带来的损耗？（另外产能不足的根本原因是人不足，人不足的原因除了少子化就是收入低吸引不来人，那不又回到我之前说的分配问题了？）</span><br>
<span>2.电视播放：痞子这段话的大前提，这会不会是问题的一部分呢？毕竟电视也是夕阳媒体了，这个时候开发（或者更激进一点，转向）新的媒介比如网络会不会更好？（事实上已经在搞了吧）</span><br>
<span>3.最后大段，你说了做电影好，那么现在电影潮和tv产量的削减不正是一个自我调节的过程？也许之后可以成为一个可行的模式呢？还有你说的外资的种种问题，这难道不也是一个很正常的现象吗，背后是外国的市场，也是挣钱变多的根本原因，难道不能进一步利用起来嘛</span><br>
<span>这是以上三个问题，至于体系崩溃，我们等着看吧（当然也可能他所谓崩溃和重建单纯指的是新旧体系的换代，那说不定已经在发生了）</span><br>
<span>最后需要强调，我没有说痞子不对的意思，预言在发生之前也不存在什么对不对的（何况这是痞子四年前的想法，现在有没有变都未可知），我最开始只是针对26楼的原话，纠正了一下资金不足的说法，没别的了</span><br>
</p><p><b>3000: </b><br>
<span>这就是立场不同视角不同啦。身在河边的人会觉得“还不如……”，而身在围城的人会觉得“我凭什么”……</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span> 本帖最后由 yym 于 2019-11-6 04:33 编辑 </span><br>
<span>3000 发表于 2019-11-5 17:23</span><br>
<span>这就是立场不同视角不同啦。身在河边的人会觉得“还不如……”，而身在围城的人会觉得“我凭什么”…… ...</span><br>
<span>没辙，只有入了围城才能有进一步的体会了</span><br>
<span>反正在我现在看来，有钱有市场的情况下，剩下的问题都是可以解决的（很多也已经在解决了）</span><br>
</p><p><b>酷乐: </b><br>
<span>DolphinAlpha 发表于 2019-11-1 20:50</span><br>
<span>这东西几原不是解释过了么 https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1475150-1-1.html</span><br>
<span>大概婆罗门喜欢看的动画 ...</span><br>
<span>才不过两年，那帖里被打脸的言论可真多啊。</span><br>
</p><p><b>维B1: </b><br>
<span>赶紧完蛋，这几年的资本操作简直恶心，希望完蛋之后动画人们能找一份吃得饱饭的工作，不用整天被资本剥削。</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span>这楼里干货不看巨魔大战的几个，水平连md2</span><br>
<span>15年的知乎答案都不如</span><br>
<span>（没想洗书记）</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1862819[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>2015年痞子说业界5年药丸，今年是第4年[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1862819-1-1.html</link>
      <description>2015年痞子说业界5年药丸，今年是第4年&#13;
今年来看，看起来似乎也确实是一副颓势模样？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ww-stl: </b><br>
<span>2015年痞子说业界5年药丸，今年是第4年</span><br>
<span>今年来看，看起来似乎也确实是一副颓势模样？</span><br>
</p><p><b>Geistes: </b><br>
<span>业界烷不烷不知道，明年EVA的冷饭是要炒烷了（？）。</span><br>
</p><p><b>莫夜戎: </b><br>
<span>一起完一起完，痞子也得为自己的预言尽份力嘛</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>完你妈</span><br>
</p><p><b>上杉謙信: </b><br>
<span>业界肯定是没完的 破之后eva是彻底完蛋了</span><br>
<span>我愿让抑郁症早日带走痞子 换取天下其他抑郁症患者能早日康复</span><br>
</p><p><b>ghsakv: </b><br>
<span>无聊</span><br>
</p><p><b>saevey: </b><br>
<span>那么是在eva终章剧场版放映前完还是放映后完？</span><br>
</p><p><b>凛凛233: </b><br>
<span>一年也完不了啊，就等着看痞子翻车了</span><br>
<span>痞子到底在说什么啊，还是说他没想到海外在线播放能为业界续命？</span><br>
<span>这几年没海外市场，业界会怎么样，产量减半吗？还是说根本不会怎样</span><br>
</p><p><b>逸yi: </b><br>
<span>痞子翻车也是业界完蛋的一环</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>在哪个时代预言者都要被丢石块追着打</span><br>
<span>庵野秀明有被日本文化庁上刑吗，没有吧，所以他不是预言者，只是个侃爷</span><br>
</p><p><b>acuman: </b><br>
<span>你知道为什么痞子要把eva憋到明年吗</span><br>
<span>因为他要亲手埋葬业界</span><br>
</p><p><b>Kobayashi: </b><br>
<span>当然咯，痞子带头完蛋，这剧本都写好了</span><br>
</p><p><b>DolphinAlpha: </b><br>
<span>这东西几原不是解释过了么 https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1475150-1-1.html</span><br>
<span>大概婆罗门喜欢看的动画会越来越少，但泛二次元文化影响力反而会增大。时代变了</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>小岛搁浅了</span><br>
<span>接下来福音搁浅？</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>烂梗</span><br>
</p><p><b>hcf220: </b><br>
<span>大水比您好</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ddk94: </b><br>
<span>EVA不可能翻车 我要吹爆庵野秀明 这才是正牌效率论和开局自行车！</span><br>
</p><p><b>drilleye: </b><br>
<span>现在的动画都这么平庸他也算说对了8成吧</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>业界没完，动画完了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>drilleye 发表于 2019-11-1 21:26</span><br>
<span>现在的动画都这么平庸他也算说对了8成吧</span><br>
<span>是的，就像新世纪电影相对于五六十年代电影那么平庸吧，不，动画好得多了，动画药丸度有八成的话电影至少九成五，所以电影乙烷？</span><br>
</p><p><b>七劫王神: </b><br>
<span>今年业界的人才损失之大前所未有</span><br>
</p><p><b>黑岩泪香: </b><br>
<span>純引用：</span><br>
<span>“動畫有個屁的未來喲”</span><br>
</p><p><b>Austaras: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-11-1 22:19</span><br>
<span>是的，就像新世纪电影相对于五六十年代电影那么平庸吧，不，动画好得多了，动画药丸度有八成的话电影至少 ...</span><br>
<span>这还用问？</span><br>
</p><p><b>黑岩泪香: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-11-1 22:19</span><br>
<span>是的，就像新世纪电影相对于五六十年代电影那么平庸吧，不，动画好得多了，动画药丸度有八成的话电影至少 ...</span><br>
<span>那我覺得你可以把日劇一起帶上...</span><br>
</p><p><b>s1-5-5: </b><br>
<span>黑岩泪香 发表于 2019-11-1 22:31</span><br>
<span>那我覺得你可以把日劇一起帶上...</span><br>
<span>还不如直接全部娱乐产业拉一块a了，大家都不行都在比烂</span><br>
</p><p><b>山形石雄: </b><br>
<span>你们他妈敢把下面这段话看十遍再来说什么五年吗?</span><br>
<span>庵野秀明说：“日本动画行业正陷入低谷，它的巅峰已过，正在衰落，可以说是到了日落西山的状态。在跌至最低点之后大概还会迎来复兴。问题在于，还会有多少人能等到复兴的那一刻。动画制作体系目前还能维持下去，但已经在极限状态。我认为它的崩溃只是时间问题。别说再坚持20年，我看大概还有5年就不错了吧。今后也不会出现像现在的这些作品了。观众人群的缩小（日本少子化）导致资金减少，人才也会流失到其他行业，日本的整体环境是不允许无忧无虑地进行动画创作的。”</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>Austaras 发表于 2019-11-1 22:24</span><br>
<span>这还用问？</span><br>
<span>你要持这种观点的话也没办法，在我看来只是平稳期罢了</span><br>
</p><p><b>lyz1196: </b><br>
<span>（）</span><br>
<span>我觉得得有人问一下他，有么有预见到现在这种光靠卖播放权就（差不多、相当大部分）回本的情况</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>黑岩泪香 发表于 2019-11-1 22:31</span><br>
<span>那我覺得你可以把日劇一起帶上...</span><br>
<span>日剧❌</span><br>
<span>电视剧⭕</span><br>
<span>所以说这就很扯</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>山形石雄 发表于 2019-11-1 22:34</span><br>
<span>你们他妈敢把下面这段话看十遍再来说什么五年吗?</span><br>
<span>庵野秀明说：“日本动画行业正陷入低谷，它的巅峰已过， ...</span><br>
<span>观众人群的缩小（日本少子化）导致资金减少这条就已经不符了，说白了唯一的问题就是分配</span><br>
</p><p><b>feolhn: </b><br>
<span>明年没完的话lz这贴怎么算</span><br>
</p><p><b>山形石雄: </b><br>
<span> 本帖最后由 山形石雄 于 2019-11-1 23:21 编辑 </span><br>
<span>yym 发表于 2019-11-1 22:46</span><br>
<span>这条就已经不符了，说白了唯一的问题就是分配</span><br>
<span>有了海外视频收购了，现在动画制作体系就不崩溃了？人才严重流失不存在了？平均质量大幅下降不存在了？现在所谓的海外资金都开始大幅缩减了，明年现在这个体系能不能维在恐怕还真不一定了呢？日本少子化导致的人才数量也会下降，这事庵野也跟着说了：</span><br>
<span>但庵野认为，这并不代表动画将从电影艺术中消失：“可能，动画创作的中心会转移到亚洲其他的地区（中国？），因为那里的文化生活正在改善，孕育出了良好的环境。”他说：“动画本身必定还将在世界上继续存在下去，只是日本将不再是世界动画行业的中心。”</span><br>
<span>而现在日本动画对国产动画点击率上已经没有明显劣势了，这种趋势再发展段时间，到底如何还真不好说呢。</span><br>
</p><p><b>plpl782: </b><br>
<span> 本帖最后由 plpl782 于 2019-11-1 23:50 编辑 </span><br>
<span>反正国产动画只要依旧审核严格不分级 不像日本动画那样题材类型丰富 我是不会看的 日本动画业界在药丸 每季度都有我感兴趣的想追想看的番就足够了 管他业界药不药丸 不如珍惜现在   国产动画要复兴首先得像日漫一样已经占据MAL每季度新番榜前10再说吧至少得到MAL总榜评分热度量总榜前100-50才行目前国产动画在MAL总榜排行最高的是508名的全职高手 也就那样而且就全职高手这一部国产动画热度量超10万和20万以上</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>山形石雄 发表于 2019-11-1 23:19</span><br>
<span>有了海外视频收购了，现在动画制作体系就不崩溃了？人才严重流失不存在了？平均质量大幅下降不存在了？现 ...</span><br>
<span>你在说什么东西？痞子说资金不足导致人才流失，然而现在资金很足并且越来越足，所以问题出在分配上，这有什么不对？</span><br>
<span>否则体系崩溃崩在什么地方我就问你？极限状态无非就是过劳和钱少，今年tv变少+电影潮不就是一个自我调节的过程？完了不就是钱？平均质量大幅下降你统计过？海外资金大幅缩减有报告吗？还是这些全靠脑补的？</span><br>
<span>就说明年业界不崩你打算怎么办吧</span><br>
</p><p><b>dropdead: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-11-1 22:19</span><br>
<span>是的，就像新世纪电影相对于五六十年代电影那么平庸吧，不，动画好得多了，动画药丸度有八成的话电影至少 ...</span><br>
<span>所以那个电影的数据是怎么YY出来</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>dropdead 发表于 2019-11-2 01:20</span><br>
<span>所以那个电影的数据是怎么YY出来</span><br>
<span>https://www.douban.com/doulist/46164235/</span><br>
<span>数了就知道</span><br>
</p><p><b>Austaras: </b><br>
<span> yym 发表于 2019-11-1 22:37 引用:Austaras 发表于 2019-11-1 22:24 这还用问？ 你要持这种观点的话也没办法，在我看来只是平稳期罢了 </span><br>
<span>我是觉得这个m记骑脸的世界挺礼崩乐坏的</span><br>
</p><p><b>Mika-S: </b><br>
<span>完，都可以完</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>也许明年全球经济危机，三战爆发大家全完了，应验</span><br>
<span>没必要太纠结于预言，过火的话就成最招人厌的末日贩子了。</span><br>
</p><p><b>半月的时: </b><br>
<span>不是已经完了嘛，一年都没有一部能看的，现在这些当门作品什么一拳、巨人跟shit一样放十年前有谁会看？这些些深夜动漫，除了媚宅**还有什么？跟十年前都根本没法比。以前死宅看的可都是出包王女、鹡鸰女神、守护者猫娘绯鞠、钉宫这类精品，现在都是些什么玩意？</span><br>
</p><p><b>wfefe: </b><br>
<span> 本帖最后由 wfefe 于 2019-11-2 06:11 编辑 </span><br>
<span>十分好奇业界💊，日本动画转型成功与国产动画崛起那个会来的快一点。</span><br>
</p><p><b>pepase: </b><br>
<span>新闻：京都动画和khara计划于2020年全面推行制作委员会制度</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>业界=EVA</span><br>
</p><p><b>dropdead: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-11-2 02:15</span><br>
<span>https://www.douban.com/doulist/46164235/</span><br>
<span>数了就知道</span><br>
<span>一个包括了上世纪100年的片和21世纪前12年有的比？等2050年后新世纪基数够大时再说吧</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>dropdead 发表于 2019-11-2 08:32</span><br>
<span>一个包括了上世纪100年的片和21世纪前12年有的比？等2050年后新世纪基数够大时再说吧 ...</span><br>
<span>本来也没跟整个上世纪比啊，就单独跟五十、六十或者七十年代比，差距也是很大的</span><br>
<span>我想说的是，差距如此大的情况下，当代电影药丸吗，如果答案是否定的，那么动画也一样，你显然已经有答案了</span><br>
</p><p><b>940045933: </b><br>
<span>这个山形石雄怎么又跑出来了，又要再被打一次脸</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>940045933: </b><br>
<span>山形石雄 发表于 2019-11-1 23:19</span><br>
<span>有了海外视频收购了，现在动画制作体系就不崩溃了？人才严重流失不存在了？平均质量大幅下降不存在了？现 ...</span><br>
<span>国家队不会翻车</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>dropdead: </b><br>
<span> 本帖最后由 dropdead 于 2019-11-2 09:59 编辑 </span><br>
<span>yym 发表于 2019-11-2 09:21</span><br>
<span>本来也没跟整个上世纪比啊，就单独跟五十、六十或者七十年代比，差距也是很大的</span><br>
<span>我想说的是，差距如此大 ...</span><br>
<span>你不能把一个比较有权威的榜单当作是标准，更不用说这些榜单后面老害怀旧的倾向（不否认那时的电影确实牛皮）。而且那五六十年代还是上世纪的某个时段，你得让这世纪走的再够长才能说。再者，老导演放现在一出手还是有，日本监督连续翻车都成什么样</span><br>
<span>个人认为只要电影还有欧洲三大这一类鼓励坚持以电影本身为主，电影人也重视的内容，本身产出质量还是能保证</span><br>
</p><p><b>山形石雄: </b><br>
<span>940045933 发表于 2019-11-2 09:30</span><br>
<span>国家队不会翻车</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
<span>哟，怎么？只会放马后炮扣扣索索阴阳怪气的废物，吹不会吹黑不会黑，只懂放些酸屁，有脸？</span><br>
</p><p><b>山形石雄: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-11-2 00:02</span><br>
<span>你在说什么东西？痞子说资金不足导致人才流失，然而现在资金很足并且越来越足，所以问题出在分配上，这有 ...</span><br>
<span>什么怎么办？业界完不完关我屁事？我把庵野原文弄出来是让你们不要胡说八道好吗？等于说庵野当年说错了还是怎么，搞得好像庵野在胡扯一样？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1862819[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
