<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>剧透警告，为啥一些女作者喜欢在作品即将完结时搞大新闻</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>剧透警告，为啥一些女作者喜欢在作品即将完结时搞大新闻</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:55:48 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>剧透警告，为啥一些女作者喜欢在作品即将完结时搞大新闻[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1857205-1-1.html</link>
      <description>剧透警告，为啥一些女作者喜欢在作品即将完结时搞大新闻&#13;
 本帖最后由 faki998 于 2019-10-1 12:43 编辑 

吐槽一下下面三个作品。为了防止剧透具体内容我反白处理，打算补以下三个番的请不要看这个帖子。
&#13;
1.《白兔糖》
&#13;
2.《蜂蜜与四叶草》
&#13;
3.《昭和元禄落语心中》第二季
&#13;
这三个番的共同点是创作者都是女性，感情都十分细腻，而且都在即将完结时突然搞出个“父嫁结局”（用词不完全准确，表番里面估计是不敢直接推生父，这里的父指的是在女性成长过程中充当了她们父亲的男性）
&#13;
我补番的顺序分别是132，补完落语第二季时我就强烈地想吐槽，结果关站一个月把我憋坏了。
&#13;
1.《白兔糖》
&#13;
在我眼中刻画了大吉和凛深厚的父女之情，凛简直是萌爆了。我本人是只看了动画，漫画没看。听到漫画是父嫁结局时有点意外，我一直以为凛和秀树会在一起。没有调查就没有发言权，对《白兔糖》我不想做过多评价，我也没有补漫画的兴趣（对我来说《白兔糖》是良作但算不上佳作）。我只知道这部作品完结的时候这个结局引起了相当热烈的讨论。
&#13;
注：凛和大吉完全没有血缘关系所以两人结婚应该是没有法律问题的。虽然我没看完这部作品，不过我个人的想法是：符合法律的情况下，有感情基础的双方最后走到一起甚至结婚是完全没有问题的。
&#13;
2.《蜂蜜与四叶草》
&#13;
这三部作品里面我最喜欢的一部。羽海野老师的另外一部《三月的狮子》我也很喜欢。这部被许多人称作“青春圣经”的作品我同样给出很高的评价，在我心目中绝对有top5。虽然理花、真山、亚由美、野宫四人的感情纠葛和竹本、森田、花本、阿久这两个四人组的感情纠缠有点乱，尤其第一组有充分的戏剧性但是并不显得狗血。每一个角色都生动而立体，这在群像剧里面是非常难做到的。然而《三月的狮子》又做到了这一点，羽海野老师NB！虽然阿久最后选择了花本，但羽海野千花老师的访谈里面表示竹本最后会和阿久在一起，不过在这里我想就作品本身来讨论。首先阿久选择和花本在一起，我虽然有点意外但情感上很快就接受了，花本为阿久牺牲太多了，而且竹本和森田都不够成熟。由于花本和阿久是亲戚，所以我不确定他们两人在一起是否能结婚，但是由于情感铺垫做得很足，我对这个结局的接受度很高。
&#13;
3.《昭和元禄落语心中》第二季
&#13;
三部作品里面在我心目中《蜂蜜与四叶草》&gt;《落语》&gt;&gt;《白兔糖》，可能是我对群像剧情有独钟吧。其实昭和第一季从第八集开始才真正精彩，而我在播出时追到了第七集就追不下去了。原因就是过于混乱的男女关系，美代吉和师傅、菊比古、助六都有说不清道不明的关系，而且师傅和菊比古显然不认为美代吉和他们是平等的，只因为她是花柳女子。虽然我知道以今天的道德来评价那个历史时代是不合适的，但我的内心还是接受不了这种混乱的男女关系和不负责任搞暧昧的行为。两三年后我才下定决心1+2季补完整部作品。
&#13;
如果说第一季是充满昭和的怀旧风格，故事偏“冷”；那么，第二季就和第一季形成了鲜明的对照，暖人心田。我看到11集时对第二季的评价甚至超出第一季。作者云田晴子是画bl漫出道的，有不少人都说番里面有浓重的基味，关于这一点我也觉得确实有点，但对我来说完全在可接受的范围内。然而12集的狗血翻出小夏的黑历史让我着实难受。我原以为第二季刻画的是八云，与太、小夏、小鬼的温馨的家庭日常，没有第一季贵圈真乱的情节，但我太年轻了。最后爆出来小鬼是八云的孩子让我真的吃了一个大惊，什么鬼，这么一想男女关系比第一季更加混乱了! 虽然作者有所铺垫，我也理解作者这么干是想说小鬼同时继承了八云和助六的血脉，但我坚持认为这是一个很大的败笔。从行为逻辑来讲，小夏说自己年轻不懂事对八云有恋情以至于逆推了八云我是可以接受的，而且两人还并无任何血缘关系。但是，八！云！怎！么！能！对！自！己！亲！手！养！大！的！女！儿！下！得！了！手！八云在我心目中的形象简直都要崩塌了！这和《白兔糖》的情况还不一样，至少我知道《白兔糖》还是花了不少篇幅做感情铺垫的，但《落语》里面显得突兀而生硬。而且第二季是以亲情为主题的，搞这么一下我再也不能直视小夏和八云的互动了。
&#13;
而且我简直太心疼与太了。在我看来如果孩子是小夏和黑道老大生的，两人完全没有感情基础的话与太甚至算不上接盘侠。在有一定处女情结的我看来，如果小夏生孩子纯粹是为了保存助六血脉的目的的话她甚至可以算个处女（我对处女的定义跟那层膜没有任何关系，是纯贞的问题。但现在有很多人批判处女情结总是喜欢把处女和那层膜联系在一起打稻草人。同理间桐樱在我看来也算处女，她认为自己不算处女其实恰恰体现了环境对她的迫害）。
&#13;
不过实际情况是情敌是与太自己的师父而且小夏即便在婚后也很难说有没有精神出轨和肉体出轨，而且与太一直被蒙在鼓里。这个瞬间我瞬间觉得与太绿得不行，须知出轨对人最大的伤害是欺骗，而这正是与太所面临的。凭什么与太这么心胸宽广的老实人要被自己的师父和自己的妻子联合迫害？这里面的伦理问题比一般意义上的父嫁要严重得多，甚至可能是扒灰级别的。
&#13;
所以我忍不住吐槽了，好端端的剧情作者非要画蛇添足（不只是我一个人这么想）。自己喜欢的作品被作者这么“毁掉”我真的心情复杂，所以忍不住拿出来吐槽了下。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>wfefe: </b><br>
<span>我再放段访谈内容吧，羽海野和吉永史的，（里面谈到了竹本和阿久，森田和阿久，真山和理花）</span><br>
<span>链接：https://www.douban.com/note/252922541/</span><br>
<span>⑥对工作的真挚是根本</span><br>
<span>吉永：羽海野老师，您虽然这么小巧可爱，但是很喜欢“胜负”这个词呢。</span><br>
<span>羽海野：阿史你不是叫我“上班族金太郎”吗（笑）</span><br>
<span>（注：上班族金太郎是《上班族金太郎》的主人公，讲述他从暴走族转变成上班族，在职场打拼的励志故事）</span><br>
<span>吉永：嗯，在工作的事情上你一向非常拼命，这是好的意义上的昵称（笑）。羽海野老师您画的《蜂蜜四叶草》，就像是把真实世界还原了一样。叶久美在人际关系上不停地烦恼着，不管是对朋友还是男女感情，就像中学生一样闪闪发光。</span><br>
<span>羽海野：对对，就是这样。</span><br>
<span>吉永：但是一旦涉及到工作的事情，就会说出“用这种方法，工作是不会顺利的”这种直白的话，洞察力也很强。从这方面来看《蜂蜜四叶草》，就会发现登场人物都是这样的。他们在恋爱技巧方面跟中学生一样，不能很好的表达出来，总是犹犹豫豫的。但是在工作上，山田的话，一直都会创作出好的东西，不管她在真山那边受到怎样的伤害。不是经常有这种事吗？恋爱不顺利，会影响工作也不顺利。不仅仅是女性杂志里会出现这样的故事，青年杂志上也会有。在这方面两边都保持了统一呢，都觉得工作和恋爱是彼此联系的，要不好的话，两边都不好。但是《蜂蜜四叶草》里面的角色却不一样，理花小姐也是一样，她处理的非常完美，我觉得她代表了日本人的心灵，不管男女，也就是说，对于恋爱非常纯情，对工作又非常拼命，这就是男女都喜欢的日本人的心灵。如果正好相反的话，那就最惨了。</span><br>
<span>羽海野：是呢，真的是这样（笑）。</span><br>
<span>吉永：（笑）对，所以《蜂蜜四叶草》大家都喜欢，我曾经用很无聊的一个词来说大家对它的喜爱，是“怀旧感”，但是最近我开始发现不是这样，“不是的！是对这份工作的真挚！”虽然迟了，但是对不起！！在大人的成熟度上，羽海野老师绝对比我强。在工作上，我从来没有哭诉，而是一直认真地去做点好东西出来，作品就是在这个过程中诞生的。《蜂蜜四叶草》里面专业人士的画画方法也是这样，他们的工作并不是那些什么都不了解的年轻人想的那种“好酷”的工作，我觉得，只有了解工作本质的人才能画出这样的漫画。</span><br>
<span>羽海野：谢谢……</span><br>
<span>吉永：我啊，想要让竹本陪着叶久美做复健，竹本不是也想过这样的事情吗？他像那样工作没定下来，一直陪着叶久美做复健，等到叶久美康复之后，他就会变成叶久美的负担了。也就是说在金钱观方面，竹本是非常大人的。啊！刚才那段话我想说很久了！说出来了啊（笑）这是我的“蜂蜜四叶草”理论！</span><br>
<span>羽海野：（笑）是呢。</span><br>
<span>吉永：真山也是这样，他希望当女朋友太过辛苦，自己能够有让她可以好好休息的经济能力，如果没有这个经济能力，那么自己就无法在精神上支持她，在这方面是完全贴近真实的。会让人感觉到，这个人并不是见钱眼开，首先，并不是着重在自我价值实现、得到快乐等，而是想着要为了赚钱去工作，而这个认识是非常重要的，在《蜂蜜四叶草》中，认真的表现了这一点，并且还着重表现。这让人非常安心，感觉这部漫画很扎实…</span><br>
<span>羽海野：谢谢。那个，森田虽然一直在大叫着“我爱钱”，但是我不认为这是件坏事。因为钱很重要。因为万一发生什么事情，为了不给别人添麻烦，自己也要有钱在身边才行…。就算依赖别人，也要有最低限的自我生存的能力。另外还有，爸妈有什么事情的时候，自己就必须做点什么…如果很早就离家了，反而会早些学习到这点，比如：“不管怎样，先解决房租”这种感觉。</span><br>
<span>吉永：嗯嗯。</span><br>
<span>羽海野：然后，对于成为大人这件事，大家就会不感到讨厌，而是希望了。如果没有表现出“大人很快乐哦”这样的大人，小孩子就会很辛苦吧…所以，就算是为了那些讨厌离开家自力的人，我也要想画出故事，来告诉他们，变成大人绝对不是一件可怕的事情，没有什么障碍。</span><br>
<span>吉永：而且，您的漫画中，还有着不变的中心哦。对工作的那种真挚，是羽海野老师您内心确定的部分，所以大概这之后，您的漫画中都会有这样的视点吧。</span><br>
<span>⑦ 漫画就是本人</span><br>
<span>羽海野：漫画就是本人啊。不管我怎样想要让读者喜欢我的漫画，想要让他们看我的漫画，最终我能画出来的，都是自己考虑的事情。</span><br>
<span>吉永：但是，也就是因为这样，最后我喜欢上了《蜂蜜四叶草》。叶久美的事，羽海野老师是不会说谎的。可能是只有熟悉创作者的人才会明白，我觉得叶久美只有那个选择了。</span><br>
<span>羽海野：没有梦一样的上天的帮助。</span><br>
<span>吉永：对，没有。在某种意义上，大家都很羡慕两个天才的交往吧，有才能的两个人。但是，进展却不顺利啊。</span><br>
<span>羽海野：不管留下了多么传奇的故事，但是最后都无法好好的到最后。</span><br>
<span>吉永：有成为恋人过。</span><br>
<span>羽海野：但是这种恋爱真的是一时的蜜月，一想到要一直画到死，那么就只有那个选择了。</span><br>
<span>吉永：另外，真山和理花，在我看来，两人就是安德烈和奥斯卡。我真的是久违了安德烈和奥斯卡啊！一方一直说着“我喜欢你我喜欢你”，最后另一方被他打败了只好说：“好了知道了，我接受你的心意”这样…</span><br>
<span>羽海野：啊啊！这种我最喜欢了！其实我最喜欢的就是安德烈了。</span><br>
<span>吉永：啊，其实我这是第一次遇见喜欢安德烈的人呢。大家都说“安德烈好讨厌”，啊我明白你的，虽然是很讨厌。</span><br>
<span>羽海野：我实际上最喜欢讨厌的人了（笑）。而且我喜欢被讨厌的人压制，到最后无可奈何。</span><br>
<span>吉永：我也是（笑）。真讨厌呢，在这种地方相似。</span><br>
<span>羽海野：想要被打败，这点。</span><br>
<span>吉永：啊，原来羽海野就是我自己——这点。我啊，虽然喜欢这种漫画场景，但是如果自己被压制了，就会觉得讨厌。安德烈却喜欢这么做呢。</span><br>
<span>羽海野：我看《收藏家》的时候，还会想：“为什么这个女人要逃跑呢？”</span><br>
<span>（注：《收藏家》又译《蝴蝶春梦》，是1965年拍摄的一部电影，讲述爱好收集蝴蝶标本的男主角监禁女大学生的故事）</span><br>
<span>吉永：（笑）对，听到这个恐怖故事的时候，我就想“这个男人是认真的”。</span><br>
<span>羽海野：明明他这么爱着那个女人…（笑）</span><br>
<span>吉永：看了这个故事，就会感觉到，这个男人真的是非常想要有人爱他，他有着强烈的对爱的需求不是吗？这种欲求，对漫画家而言，就是希望能够有尽量多的人想要看自己的漫画。所以羽海野老师您才这么努力，对漫画家而言，这是正常不过的野心。看到羽海野老师您这样的人，我就觉得，漫画家就应该这样。只有心里希望更多的人能够看自己的漫画，才会画出作品。就我自己而言，我希望自己长久地画下去，然后，长久地靠此生活下去。为了长久的生活，我就会想要如何去画，这个问题，我始终在思考。为此而付出的努力，的确是自己认真付出的，所以，每个人心里思考的东西，很大程度上都是大家之前所做的努力的结果。</span><br>
<span>羽海野：我真的听了吉永老师您说了很多。我一直在看您的漫画，漫画和您本人没有矛盾呢，而这一点好像很困难。不是经常会遇到漫画家和作品的印象完全不同吗？不过我在和喜欢的漫画家见面的时候，多数还是会觉得，漫画家和作品完全吻合呢。他们画漫画的时候，并不模式化，比如“漫画是这样的”“这样这样然后那样那样”这种，而是，就像刚才提到的灵媒体质，我把这个叫成“通灵巫女”，其实真的是带入角色在考虑。怎么说呢，感觉不到虚假，觉得喜欢这个人，但是生活还是很艰辛的。</span><br>
<span>吉永：是这样么。其实我一直在想，要如何享受人生。不过，总觉得自己画出来的都是相反的。</span><br>
<span>羽海野：肯定是不知道要怎么来表达啦，这一定是使命。我觉得一定是在履行使命。我也是在创作中感觉到自己的使命，然后就把它画出来。</span><br>
</p><p><b>notmyproblem: </b><br>
<span>据我观察的结果，男人不怎么会写女人，女人也不怎么会写男人</span><br>
<span>遇到这种问题把角色性转成和作者同一个性别80%的时候能想通创作过程是什么想法</span><br>
<span>剩下20%是明月珰</span><br>
</p><p><b>情天绯雪: </b><br>
<span>notmyproblem 发表于 2019-10-04 12:08:31</span><br>
<span>据我观察的结果，男人不怎么会写女人，女人也不怎么会写男人</span><br>
<span>遇到这种问题把角色性转成和作者同一个性别80% ...明月铛是什么？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>notmyproblem: </b><br>
<span>情天绯雪 发表于 2019-10-4 12:18</span><br>
<span>明月铛是什么？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>http://bbs.jjwxc.net/search.php?board=2&act=search&topicaccurate=1&accurate=0&keyword=%C3%F7%D4%C2%AB%9A&topic=3&notreply=0&month=&page=1</span><br>
</p><p><b>poppin: </b><br>
<span>落语二期最后那点确实喂屎，当时看完让我恶心了好久</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1857205[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>剧透警告，为啥一些女作者喜欢在作品即将完结时搞大新闻[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1857205-1-1.html</link>
      <description>剧透警告，为啥一些女作者喜欢在作品即将完结时搞大新闻&#13;
 本帖最后由 faki998 于 2019-10-1 12:43 编辑 

吐槽一下下面三个作品。为了防止剧透具体内容我反白处理，打算补以下三个番的请不要看这个帖子。
&#13;
1.《白兔糖》
&#13;
2.《蜂蜜与四叶草》
&#13;
3.《昭和元禄落语心中》第二季
&#13;
这三个番的共同点是创作者都是女性，感情都十分细腻，而且都在即将完结时突然搞出个“父嫁结局”（用词不完全准确，表番里面估计是不敢直接推生父，这里的父指的是在女性成长过程中充当了她们父亲的男性）
&#13;
我补番的顺序分别是132，补完落语第二季时我就强烈地想吐槽，结果关站一个月把我憋坏了。
&#13;
1.《白兔糖》
&#13;
在我眼中刻画了大吉和凛深厚的父女之情，凛简直是萌爆了。我本人是只看了动画，漫画没看。听到漫画是父嫁结局时有点意外，我一直以为凛和秀树会在一起。没有调查就没有发言权，对《白兔糖》我不想做过多评价，我也没有补漫画的兴趣（对我来说《白兔糖》是良作但算不上佳作）。我只知道这部作品完结的时候这个结局引起了相当热烈的讨论。
&#13;
注：凛和大吉完全没有血缘关系所以两人结婚应该是没有法律问题的。虽然我没看完这部作品，不过我个人的想法是：符合法律的情况下，有感情基础的双方最后走到一起甚至结婚是完全没有问题的。
&#13;
2.《蜂蜜与四叶草》
&#13;
这三部作品里面我最喜欢的一部。羽海野老师的另外一部《三月的狮子》我也很喜欢。这部被许多人称作“青春圣经”的作品我同样给出很高的评价，在我心目中绝对有top5。虽然理花、真山、亚由美、野宫四人的感情纠葛和竹本、森田、花本、阿久这两个四人组的感情纠缠有点乱，尤其第一组有充分的戏剧性但是并不显得狗血。每一个角色都生动而立体，这在群像剧里面是非常难做到的。然而《三月的狮子》又做到了这一点，羽海野老师NB！虽然阿久最后选择了花本，但羽海野千花老师的访谈里面表示竹本最后会和阿久在一起，不过在这里我想就作品本身来讨论。首先阿久选择和花本在一起，我虽然有点意外但情感上很快就接受了，花本为阿久牺牲太多了，而且竹本和森田都不够成熟。由于花本和阿久是亲戚，所以我不确定他们两人在一起是否能结婚，但是由于情感铺垫做得很足，我对这个结局的接受度很高。
&#13;
3.《昭和元禄落语心中》第二季
&#13;
三部作品里面在我心目中《蜂蜜与四叶草》&gt;《落语》&gt;&gt;《白兔糖》，可能是我对群像剧情有独钟吧。其实昭和第一季从第八集开始才真正精彩，而我在播出时追到了第七集就追不下去了。原因就是过于混乱的男女关系，美代吉和师傅、菊比古、助六都有说不清道不明的关系，而且师傅和菊比古显然不认为美代吉和他们是平等的，只因为她是花柳女子。虽然我知道以今天的道德来评价那个历史时代是不合适的，但我的内心还是接受不了这种混乱的男女关系和不负责任搞暧昧的行为。两三年后我才下定决心1+2季补完整部作品。
&#13;
如果说第一季是充满昭和的怀旧风格，故事偏“冷”；那么，第二季就和第一季形成了鲜明的对照，暖人心田。我看到11集时对第二季的评价甚至超出第一季。作者云田晴子是画bl漫出道的，有不少人都说番里面有浓重的基味，关于这一点我也觉得确实有点，但对我来说完全在可接受的范围内。然而12集的狗血翻出小夏的黑历史让我着实难受。我原以为第二季刻画的是八云，与太、小夏、小鬼的温馨的家庭日常，没有第一季贵圈真乱的情节，但我太年轻了。最后爆出来小鬼是八云的孩子让我真的吃了一个大惊，什么鬼，这么一想男女关系比第一季更加混乱了! 虽然作者有所铺垫，我也理解作者这么干是想说小鬼同时继承了八云和助六的血脉，但我坚持认为这是一个很大的败笔。从行为逻辑来讲，小夏说自己年轻不懂事对八云有恋情以至于逆推了八云我是可以接受的，而且两人还并无任何血缘关系。但是，八！云！怎！么！能！对！自！己！亲！手！养！大！的！女！儿！下！得！了！手！八云在我心目中的形象简直都要崩塌了！这和《白兔糖》的情况还不一样，至少我知道《白兔糖》还是花了不少篇幅做感情铺垫的，但《落语》里面显得突兀而生硬。而且第二季是以亲情为主题的，搞这么一下我再也不能直视小夏和八云的互动了。
&#13;
而且我简直太心疼与太了。在我看来如果孩子是小夏和黑道老大生的，两人完全没有感情基础的话与太甚至算不上接盘侠。在有一定处女情结的我看来，如果小夏生孩子纯粹是为了保存助六血脉的目的的话她甚至可以算个处女（我对处女的定义跟那层膜没有任何关系，是纯贞的问题。但现在有很多人批判处女情结总是喜欢把处女和那层膜联系在一起打稻草人。同理间桐樱在我看来也算处女，她认为自己不算处女其实恰恰体现了环境对她的迫害）。
&#13;
不过实际情况是情敌是与太自己的师父而且小夏即便在婚后也很难说有没有精神出轨和肉体出轨，而且与太一直被蒙在鼓里。这个瞬间我瞬间觉得与太绿得不行，须知出轨对人最大的伤害是欺骗，而这正是与太所面临的。凭什么与太这么心胸宽广的老实人要被自己的师父和自己的妻子联合迫害？这里面的伦理问题比一般意义上的父嫁要严重得多，甚至可能是扒灰级别的。
&#13;
所以我忍不住吐槽了，好端端的剧情作者非要画蛇添足（不只是我一个人这么想）。自己喜欢的作品被作者这么“毁掉”我真的心情复杂，所以忍不住拿出来吐槽了下。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>faki998: </b><br>
<span>剧透警告，为啥一些女作者喜欢在作品即将完结时搞大新闻</span><br>
<span> 本帖最后由 faki998 于 2019-10-1 12:43 编辑 </span><br>
<span>吐槽一下下面三个作品。为了防止剧透具体内容我反白处理，打算补以下三个番的请不要看这个帖子。</span><br>
<span>1.《白兔糖》</span><br>
<span>2.《蜂蜜与四叶草》</span><br>
<span>3.《昭和元禄落语心中》第二季</span><br>
<span>这三个番的共同点是创作者都是女性，感情都十分细腻，而且都在即将完结时突然搞出个“父嫁结局”（用词不完全准确，表番里面估计是不敢直接推生父，这里的父指的是在女性成长过程中充当了她们父亲的男性）</span><br>
<span>我补番的顺序分别是132，补完落语第二季时我就强烈地想吐槽，结果关站一个月把我憋坏了。</span><br>
<span>1.《白兔糖》</span><br>
<span>在我眼中刻画了大吉和凛深厚的父女之情，凛简直是萌爆了。我本人是只看了动画，漫画没看。听到漫画是父嫁结局时有点意外，我一直以为凛和秀树会在一起。没有调查就没有发言权，对《白兔糖》我不想做过多评价，我也没有补漫画的兴趣（对我来说《白兔糖》是良作但算不上佳作）。我只知道这部作品完结的时候这个结局引起了相当热烈的讨论。</span><br>
<span>注：凛和大吉完全没有血缘关系所以两人结婚应该是没有法律问题的。虽然我没看完这部作品，不过我个人的想法是：符合法律的情况下，有感情基础的双方最后走到一起甚至结婚是完全没有问题的。</span><br>
<span>2.《蜂蜜与四叶草》</span><br>
<span>这三部作品里面我最喜欢的一部。羽海野老师的另外一部《三月的狮子》我也很喜欢。这部被许多人称作“青春圣经”的作品我同样给出很高的评价，在我心目中绝对有top5。虽然理花、真山、亚由美、野宫四人的感情纠葛和竹本、森田、花本、阿久这两个四人组的感情纠缠有点乱，尤其第一组有充分的戏剧性但是并不显得狗血。每一个角色都生动而立体，这在群像剧里面是非常难做到的。然而《三月的狮子》又做到了这一点，羽海野老师NB！虽然阿久最后选择了花本，但羽海野千花老师的访谈里面表示竹本最后会和阿久在一起，不过在这里我想就作品本身来讨论。首先阿久选择和花本在一起，我虽然有点意外但情感上很快就接受了，花本为阿久牺牲太多了，而且竹本和森田都不够成熟。由于花本和阿久是亲戚，所以我不确定他们两人在一起是否能结婚，但是由于情感铺垫做得很足，我对这个结局的接受度很高。</span><br>
<span>3.《昭和元禄落语心中》第二季</span><br>
<span>三部作品里面在我心目中《蜂蜜与四叶草》>《落语》>>《白兔糖》，可能是我对群像剧情有独钟吧。其实昭和第一季从第八集开始才真正精彩，而我在播出时追到了第七集就追不下去了。原因就是过于混乱的男女关系，美代吉和师傅、菊比古、助六都有说不清道不明的关系，而且师傅和菊比古显然不认为美代吉和他们是平等的，只因为她是花柳女子。虽然我知道以今天的道德来评价那个历史时代是不合适的，但我的内心还是接受不了这种混乱的男女关系和不负责任搞暧昧的行为。两三年后我才下定决心1+2季补完整部作品。</span><br>
<span>如果说第一季是充满昭和的怀旧风格，故事偏“冷”；那么，第二季就和第一季形成了鲜明的对照，暖人心田。我看到11集时对第二季的评价甚至超出第一季。作者云田晴子是画bl漫出道的，有不少人都说番里面有浓重的基味，关于这一点我也觉得确实有点，但对我来说完全在可接受的范围内。然而12集的狗血翻出小夏的黑历史让我着实难受。我原以为第二季刻画的是八云，与太、小夏、小鬼的温馨的家庭日常，没有第一季贵圈真乱的情节，但我太年轻了。最后爆出来小鬼是八云的孩子让我真的吃了一个大惊，什么鬼，这么一想男女关系比第一季更加混乱了! 虽然作者有所铺垫，我也理解作者这么干是想说小鬼同时继承了八云和助六的血脉，但我坚持认为这是一个很大的败笔。从行为逻辑来讲，小夏说自己年轻不懂事对八云有恋情以至于逆推了八云我是可以接受的，而且两人还并无任何血缘关系。但是，八！云！怎！么！能！对！自！己！亲！手！养！大！的！女！儿！下！得！了！手！八云在我心目中的形象简直都要崩塌了！这和《白兔糖》的情况还不一样，至少我知道《白兔糖》还是花了不少篇幅做感情铺垫的，但《落语》里面显得突兀而生硬。而且第二季是以亲情为主题的，搞这么一下我再也不能直视小夏和八云的互动了。</span><br>
<span>而且我简直太心疼与太了。在我看来如果孩子是小夏和黑道老大生的，两人完全没有感情基础的话与太甚至算不上接盘侠。在有一定处女情结的我看来，如果小夏生孩子纯粹是为了保存助六血脉的目的的话她甚至可以算个处女（我对处女的定义跟那层膜没有任何关系，是纯贞的问题。但现在有很多人批判处女情结总是喜欢把处女和那层膜联系在一起打稻草人。同理间桐樱在我看来也算处女，她认为自己不算处女其实恰恰体现了环境对她的迫害）。</span><br>
<span>不过实际情况是情敌是与太自己的师父而且小夏即便在婚后也很难说有没有精神出轨和肉体出轨，而且与太一直被蒙在鼓里。这个瞬间我瞬间觉得与太绿得不行，须知出轨对人最大的伤害是欺骗，而这正是与太所面临的。凭什么与太这么心胸宽广的老实人要被自己的师父和自己的妻子联合迫害？这里面的伦理问题比一般意义上的父嫁要严重得多，甚至可能是扒灰级别的。</span><br>
<span>所以我忍不住吐槽了，好端端的剧情作者非要画蛇添足（不只是我一个人这么想）。自己喜欢的作品被作者这么“毁掉”我真的心情复杂，所以忍不住拿出来吐槽了下。</span><br>
</p><p><b>教皇粉星拳: </b><br>
<span>你也说了，是“女作者”</span><br>
</p><p><b>ww-stl: </b><br>
<span>一个感觉：女作者喜欢贵乱也是有偏好的，通常都更加喜欢让女主的初始男友被NTR。</span><br>
<span>当然男性向也很常见，但男性向通常会倾向通吃。</span><br>
</p><p><b>faki998: </b><br>
<span>教皇粉星拳 发表于 2019-10-1 10:17</span><br>
<span>你也说了，是“女作者”</span><br>
<span>男作者可能也有父嫁结局，比如安达充。但是他的作品我没看过，只能就我看过的这三部来说说。特别是《蜂蜜》和《落语》都是我很喜欢的作品，《白兔糖》虽然没那么喜欢但也算优秀作品。</span><br>
</p><p><b>faki998: </b><br>
<span>ww-stl 发表于 2019-10-1 10:20</span><br>
<span>一个感觉：女作者喜欢贵乱也是有偏好的，通常都更加喜欢让女主的初始男友被NTR。</span><br>
<span>当然男性向也很常见，但 ...</span><br>
<span>到底是与太ntr了八云还是八云ntr了与太？这么一想好像还是一个新思路</span><br>
</p><p><b>sosgame67: </b><br>
<span>落语心中那个爆料最后我记得是没实锤？小夏自己对记者的提问是模棱两可的回答含糊过去了，但是如果逆推回去观察确实有很多情节细思极恐..</span><br>
</p><p><b>隼景: </b><br>
<span>蜂蜜的结局我是可以理解但至今无法接受，能让人无可奈何去明白这个结局是顺理成章的大概也是作者的能力吧……</span><br>
</p><p><b>faki998: </b><br>
<span>sosgame67 发表于 2019-10-1 10:23</span><br>
<span>落语心中那个爆料最后我记得是没实锤？小夏自己对记者的提问是模棱两可的回答含糊过去了，但是如果逆推回去 ...</span><br>
<span>基本实锤了，没明说而已。二代菊比古简直和八云年轻时一模一样，而且真的没一腿为啥小夏说自己年轻不懂事？黑道老大又为八云保守什么秘密？这么多证据都在，还不承认作品本身就是如此可以算得上自己骗自己了。当然作者的想法是一回事，你自己怎么想的又是另一回事。我现在是主动屏蔽掉那段狗血的，即便作者就是要喂屎。除了这一点落语2真的很优秀，鉴赏区我也给了+2</span><br>
</p><p><b>faki998: </b><br>
<span>隼景 发表于 2019-10-1 10:26</span><br>
<span>蜂蜜的结局我是可以理解但至今无法接受，能让人无可奈何去明白这个结局是顺理成章的大概也是作者的能力吧… ...</span><br>
<span>对，因为理性上不能理解，但感性上你已经接受了。这一点羽海野老师的处理很棒，比云田晴子强太多。云田晴子的狗血要毁掉整部作品的，实在难以接受。</span><br>
</p><p><b>nerugigannte: </b><br>
<span>相比之下冈妈还是挺收敛的了，说着什么贵乱，最后还不是温馨结局</span><br>
</p><p><b>sosgame67: </b><br>
<span>faki998 发表于 2019-10-1 10:29</span><br>
<span>基本实锤了，没明说而已。二代菊比古简直和八云年轻时一模一样，而且真的没一腿为啥小夏说自己年轻不懂事 ...</span><br>
<span>对..所以那段剧情我个人是当作不存在的(自欺欺人中..当然八云如果从头到尾都清楚事实这个故事的味道也彻底变味的不行..</span><br>
</p><p><b>凛凛233: </b><br>
<span>落雨后面这么厉害的吗</span><br>
<span>其实第一季的贵乱看的还行</span><br>
</p><p><b>隼景: </b><br>
<span>faki998 发表于 2019-10-1 10:31</span><br>
<span>对，因为理性上不能理解，但感性上你已经接受了。这一点羽海野老师的处理很棒，比云田晴子强太多。云田晴 ...</span><br>
<span>落语那个确实是剧情雷击，前面我也很喜欢，所以愣是不明白为什么要搞这么一个结局，想来想去结论就是与太太特么惨了</span><br>
</p><p><b>Hint: </b><br>
<span>现实来讲，白兔糖的领养在日本不知道合不合法。忘了是中国还是美国的领养法，单身成年人领养异性孩子，需要有至少四十年的年龄差（大约是这个数）。</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>你这一并列，大概都知道怎么回事。。</span><br>
</p><p><b>-Vanitas-: </b><br>
<span>问一下哪个访谈说竹本和阿久在一起了</span><br>
</p><p><b>隼景: </b><br>
<span>-Vanitas- 发表于 2019-10-1 11:08</span><br>
<span>问一下哪个访谈说竹本和阿久在一起了</span><br>
<span>原文找不到了，记得是她说一开始她就没打算让阿久和森田在一起，至于竹本的话，或许很多年后阿修不在了，他跟阿久重逢的话，可能就会在一起</span><br>
</p><p><b>wfefe: </b><br>
<span> 本帖最后由 wfefe 于 2019-10-1 11:48 编辑 </span><br>
<span>-Vanitas- 发表于 2019-10-1 11:08</span><br>
<span>问一下哪个访谈说竹本和阿久在一起了</span><br>
<span>是萩尾望都老师对谈集里的，之前蜂蜜与四叶草吧里有，现在不一定能找到了。主要意思就是老师默认是阿久最后会和竹本在一起，但是那需要很长很长一段时间，可自己画不到了，所以只能在能结束了。https://zhuanlan.zhihu.com/p/22586215，这里面大概提到了一点。大家都对《蜂蜜与四叶草》的结局感到“不可思议”，羽海野千花面对这样的声音，她的回应是——关于《蜂蜜与四叶草》的最终结局，其实就是萩尾望都老师的《金色紫丁香》，所以想要知道未来发展的，推荐大家去读一读《金色紫丁香》。也就是说，关于《蜂蜜与四叶草》最理想化的未来设定是——多年之后，竹本会和阿久再次相遇，走到一起。而对于森田，羽海野千花则表示，他和阿久会互相伤害，就像罗丹的情人、被诅咒的法国天才女雕塑家卡米耶·克洛岱尔一样，无法想象他们能得到一个完美的结局。</span><br>
<span>可去年的三狮里，他们都出来客串了，就竹本和森田没出来，说不准老师又忘了自己说的了。</span><br>
</p><p><b>老仓唯: </b><br>
<span>我还以为楼主会批判一下佐伯女士结局突然冒出一个连脸都没有的空气女友这件事。</span><br>
</p><p><b>シルヴィ: </b><br>
<span>那个访谈说的是莫须有、也许、一种理想化，主要是否定了竹久当时追到女主的合理性，因为他太年轻了，只有很多很多年后两人都足够成熟了才有可能</span><br>
<span>肯定是老师不在后再重逢夕阳红啊</span><br>
</p><p><b>faki998: </b><br>
<span>老仓唯 发表于 2019-10-1 11:45</span><br>
<span>我还以为楼主会批判一下佐伯女士结局突然冒出一个连脸都没有的空气女友这件事。 ...</span><br>
<span>终将？为什么不可以，佐伯女士都被灯子明确拒绝了，喜欢上别人难道有什么好奇怪的吗？这种算不上大新闻吧。。。</span><br>
</p><p><b>老仓唯: </b><br>
<span>faki998 发表于 2019-10-1 12:12</span><br>
<span>终将？为什么不可以，佐伯女士都被灯子明确拒绝了，喜欢上别人难道有什么好奇怪的吗？这种算不上大新闻吧 ...</span><br>
<span>文少的野村大妈最后暗示七濑和天使交往当时被喷得多惨。</span><br>
<span>佐伯女士喜欢上别人和别人交往当然可以，但一点铺垫没有，甚至对方在本篇根本没出场，感觉就像空气女友一样。</span><br>
</p><p><b>faki998: </b><br>
<span> 本帖最后由 faki998 于 2019-10-1 12:41 编辑 </span><br>
<span>老仓唯 发表于 2019-10-1 12:21</span><br>
<span>文少的野村大妈最后暗示七濑和天使交往当时被喷得多惨。</span><br>
<span>佐伯女士喜欢上别人和别人交往当然可以，但一点 ...</span><br>
<span>有外传啊，外传不就是阳子和佐伯女士的故事吗？虽然我是不打算看。但是灯子再女神也不能甩了别人还让别人苦等你吧。其实我还挺为佐伯女士感到高兴的，灯子和侑之间完全没有她介入余地了，早点走出来挺好的。不过就终将最近完结来说仅仅看标题产生误解也很正常。</span><br>
</p><p><b>rockroxas: </b><br>
<span>Hint 发表于 2019-10-1 11:03</span><br>
<span>现实来讲，白兔糖的领养在日本不知道合不合法。忘了是中国还是美国的领养法，单身成年人领养异性孩子，需要 ...</span><br>
<span>这方面各国都差不多吧，我记得文件上是写男主妈妈的，只是实际由男主照顾而已</span><br>
</p><p><b>渐渐融化的飘雪: </b><br>
<span>1《白兔糖》后半段女主上中学的篇章其实一直在铺垫女主喜欢大吉，不能算结局突然，而且结局大吉也没说马上在一起，让女主读书先。动画只有半截直接跳漫画结尾不能怪作品本身转折突兀吧。还有一点就是后半段主角进入青春期故事风格变化，自然没有了前期养幼小女儿的那种温馨感。此外本身漫画整体就是感情表达比较“冷硬”（这词好像不对但是一时想不起更加恰当的词了）简练的青年漫风格，原作叙事上其实就没有去较多地凸显温情，动画化加成很多显得比较温馨动人，其实我觉得如果没有动画光看漫画，从头到尾看完落差其实并不会那么大（因为前期代入感就没那么强）。</span><br>
<span>2《蜂蜜与四叶草》这部作品我只看了漫画，比起“女主竟然选择了跟亲戚在一起”，我的感觉更多的是一种“比起选择爱情，而选择了可以支持自己艺术创作的人”的感觉。选择大叔真的是爱情意义上的在一起而不是单纯能够扶持帮助的那种感觉吗，我觉得作品说得比较模糊隐晦，总之这对我都没有很强的CP感。</span><br>
<span>3没看过不评价了。</span><br>
</p><p><b>杏仁小圆饼: </b><br>
<span>落语心中的感情纠葛本质是落语心中。落语是逆后宫女主角，八云是真爱女主角的男朋友之一，美代吉是情敌女配，助六是被情敌女配ntr的男朋友之二，与太是小鲜肉新男友。小夏是男朋友和情敌生的傲娇姬佬，暗暗在意女主，奈何女主只爱男人，于是生个有八云血统的儿子来追她。所以小夏的儿子亲爹不能是黑道老大。这样想还挺纯爱的。而且这个故事需要放在现实背景中看，因为圈子本身贵乱且重视血缘传承，所以才有这样的故事。</span><br>
</p><p><b>鸭梨很大的路人: </b><br>
<span>男女价值观是有差异的，男性看女性作者漫画要提起十二分精神。</span><br>
</p><p><b>faki998: </b><br>
<span>杏仁小圆饼 发表于 2019-10-1 13:42</span><br>
<span>落语心中的感情纠葛本质是落语心中。落语是逆后宫女主角，八云是真爱女主角的男朋友之一，美代吉是情敌女配 ...</span><br>
<span>落语心中是为落语殉情的意思。把落语抽象出一个人格，那也是思路清奇。。，</span><br>
</p><p><b>老仓唯: </b><br>
<span>faki998 发表于 2019-10-1 12:36</span><br>
<span>有外传啊，外传不就是阳子和佐伯女士的故事吗？虽然我是不打算看。但是灯子再女神也不能甩了别人还让别人 ...</span><br>
<span>外传还没写到小阳出场呢。</span><br>
<span>佐伯女士追寻自己的幸福我是赞同的，但终将中根本没有佐伯追寻自己的幸福的过程啊。前一话还是“佐伯女士在学习”后一话就变成了“佐伯女士也是现充了”，比起追寻幸福，我感觉更像是强行“被”幸福了。“都结局了，虽然没给你（佐伯）做任何幸福的铺垫，但你也一定得幸福起来，不然多坏读者心情！”这样的感觉</span><br>
</p><p><b>faki998: </b><br>
<span>老仓唯 发表于 2019-10-1 14:09</span><br>
<span>外传还没写到小阳出场呢。</span><br>
<span>佐伯女士追寻自己的幸福我是赞同的，但终将中根本没有佐伯追寻自己的幸福的过 ...</span><br>
<span>我也心疼佐伯女士，佐伯女士享受的是配角待遇还要被迫害。</span><br>
</p><p><b>luossss: </b><br>
<span>蜂蜜与四叶草的结局发展很合情理啊，白兔糖也早就开始塑造父嫁的氛围了（虽然我发现这一点之后就没有继续看下去了），落语心中才是震惊。</span><br>
</p><p><b>凛凛233: </b><br>
<span>杏仁小圆饼 发表于 2019-10-1 13:42</span><br>
<span>落语心中的感情纠葛本质是落语心中。落语是逆后宫女主角，八云是真爱女主角的男朋友之一，美代吉是情敌女配 ...</span><br>
<span>对对对，就是这个意思</span><br>
<span>八云：女人哪如落语有意思</span><br>
<span>死宅：女朋友哪如纸片人有意思</span><br>
<span>[郭德纲/s]：你觉的我会为相声殉情？</span><br>
</p><p><b>碎片整理: </b><br>
<span>Hint 发表于 2019-10-1 11:03</span><br>
<span>现实来讲，白兔糖的领养在日本不知道合不合法。忘了是中国还是美国的领养法，单身成年人领养异性孩子，需要 ...</span><br>
<span>记得凛名义上是大吉父母领养的</span><br>
</p><p><b>uponutopia: </b><br>
<span>既然你都完全没看过白兔糖漫画，单凭一个剧透的结局就唐突评价归类也太不妥当了，你完全可以把漫画看作平行世界有着相同名字的不同作品，没必要强行把一个剧透来的结局续在你看过的动画版后面。就白兔糖漫画来说后期有很多问题比如她妈但这个所谓的父嫁结局我不觉得是其中之一。</span><br>
</p><p><b>杏仁小圆饼: </b><br>
<span> 本帖最后由 杏仁小圆饼 于 2019-10-1 15:33 编辑 </span><br>
<span>faki998 发表于 2019-10-1 13:50</span><br>
<span>落语心中是为落语殉情的意思。把落语抽象出一个人格，那也是思路清奇。。， ...</span><br>
<span>男欢女爱看起来纠结但都不如落语重要，才叫为落语殉情，美代吉始终是和落语争男人。小夏是落语师的女儿、妻子和母亲，她与黑道老大的关系是脱离主题的。</span><br>
</p><p><b>pzk: </b><br>
<span>落语我是追到倒数第二集看小夏和八云的谈话让我突然警觉了一下，当时就在想这俩人不会有过关系吧</span><br>
<span>这点担心让我停住了脚步结果搞得我到现在也没看最后一集</span><br>
</p><p><b>gujiang: </b><br>
<span>落语确实是一个落语中心的问题，看着好像挺贵乱的，但用落语穿一穿人际关系就很清楚了</span><br>
<span>美代吉始终在和落语抢人，和助六在一起的时候也不让助六说落语，死之后才彻底放下对落语的敌意</span><br>
<span>八云对助六的情感一半源于和助六师兄弟，也很大程度上是因为助六的落语天才</span><br>
<span>与太是八云终于想传承落语时承认的弟子</span><br>
<span>小夏是打破传统又传承着落语的女性</span><br>
<span>信之助一半是助六一半是八云，是下下一代的落语传承者</span><br>
<span>比起纠结人物情感，探究人物与落语的关系可能是搞清楚为什么要这么安排的捷径</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>跟男女有啥关系，来有请久米田康治老师</span><br>
</p><p><b>Eugeo0: </b><br>
<span>尼玛的，为什么突然开始迫害佐伯女士了，她已经好惨了</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>女作者一般对于这种扭曲的关系操作比较开放，也比较有想象力</span><br>
<span>这种背德感有神秘的吸引力</span><br>
</p><p><b>tkss1111: </b><br>
<span>就好像男作者写的要抢配角的妹子一样？很正常。</span><br>
</p><p><b>sudasuka: </b><br>
<span>老仓唯 发表于 2019-10-1 12:21</span><br>
<span>文少的野村大妈最后暗示七濑和天使交往当时被喷得多惨。</span><br>
<span>佐伯女士喜欢上别人和别人交往当然可以，但一点 ...</span><br>
<span>我觉得还是可以，很多作品把第三个人胡乱安排给之前出现过的角色我更难接受。</span><br>
</p><p><b>sudasuka: </b><br>
<span>渐渐融化的飘雪 发表于 2019-10-1 13:16</span><br>
<span>1《白兔糖》后半段女主上中学的篇章其实一直在铺垫女主喜欢大吉，不能算结局突然，而且结局大吉也没说马上 ...</span><br>
<span>H＆C这部分我也有同感，选择老师是我意料之外的展开，之前的描述在我心里老师更像一个旁观者/监护人。</span><br>
<span>结果住院之后，变成阿久的选择。虽然这样的结局也能接受吧...</span><br>
</p><p><b>ajunsama: </b><br>
<span>蜂蜜与四叶草最后我觉得是讲得很明白了，阿久与其说选择修司不如说选择的是自己，而且前面就能看出竹本和森田都不适合阿久。“如果一定要在这个时候完结并给阿久一个选择那只能是修司了”，这样看来还是很合理的，大家都毕业了也当断则断。</span><br>
<span>落语2最后几集看的时候虽然也边看边喊卧槽，不过看到助六八云香火还能续上也感到一丝欣慰，这可能也是八云的落语从已死到新生的一种表示吧。至于八云怎么下得了手这件事，我理解为在八云心头有比这更重的枷锁吧，比如对助六的愧疚，对小夏的无奈之类的，在小夏强势逆推的时候选择不反抗什么的。最后的最后还是心疼与太郎就是了。</span><br>
</p><p><b>望月凝香: </b><br>
<span>老仓唯 发表于 2019-10-1 12:21</span><br>
<span>文少的野村大妈最后暗示七濑和天使交往当时被喷得多惨。</span><br>
<span>佐伯女士喜欢上别人和别人交往当然可以，但一点 ...</span><br>
<span>你说的那种老派GAL操作才是落后时代了。</span><br>
</p><p><b>yukko233: </b><br>
<span>-Vanitas- 发表于 2019-10-1 11:08</span><br>
<span>问一下哪个访谈说竹本和阿久在一起了</span><br>
<span>虽然蜂蜜与四叶草贴吧里的帖子已经看不到了，不过那段原文我有复制下来保存过</span><br>
<span>『ハチミツとクローバー』その後</span><br>
<span>羽海野チカ　萩尾先生は、おでこを出していて髪の毛がくりくりしていて長い女の子をよく描かれますね。メリーベルみたいな。私、とっても好きなんです。</span><br>
<span>萩尾望都　はい。おでこを出して。</span><br>
<span>羽海野　はぐちゃんはメリーベルの真似して描いてました。『ハチクロ』の1巻の頭のところとか見ると、メリーベルがもとにあるなって後で思いました。</span><br>
<span>萩尾　はぐちゃんのほうがかわいい。</span><br>
<span>羽海野　そんな（笑）。あと私、『ゴールデンライラック』（1978年）のハーバートが大好きで。主人公のヴィーの旦那さんになる人。最初から出てくる少年ビリーは、竹本くんです。で、『ハチクロ』は、この後『ゴールデンライラック』と同じ話になっていくんです。「続きは『ゴールデンライラック』を読んでください」っていう話。</span><br>
<span>　―え？　もう少し詳しく説明していただけますか。</span><br>
<span>羽海野　ヴィーがビリーと一緒になったみたいに、本当の最後は、はぐちゃんは竹本くんと一緒になるんだろうな。でも、それには長い年月が必要なんです。私の話は修ちゃん、つまりハーバートとくっつくところで終わりますが……みたいな。</span><br>
<span>萩尾　すごい事実が。</span><br>
<span>羽海野　そうなんです！</span><br>
<span>萩尾　では、はぐちゃんと森田がくっついたら、どういうことになるんだろう。</span><br>
<span>羽海野　なんとなく、良い予感がひとつもしないっていうか。フリーダ・カーロとか、カミーユ・クローデルとか、高村光太郎さんちみたいになるとか。たぶん、はぐちゃんが気が狂ってバッド・エンドですよ。そんなの絶対に嫌だと思って。</span><br>
<span>萩尾　そうか、そうね。</span><br>
<span>羽海野　私はハーバートのこのセリフが大好きで。ヴィーが、「あなたをいちばん愛していたわけじゃないのに結婚したわ」って言ったら、「そんなことはいいんだ。わたしのほうは一番愛していたんだから」って言う。いつか絶対、私のマンガで出てきちゃうと思います。似たようなセリフが。すみません。</span><br>
<span>萩尾　これは私にとっても理想のセリフです（笑）。</span><br>
<span>　―ハーバートが好きだから、『ハチクロ』はあそこで終わってるんですね？</span><br>
<span>羽海野　そうかもしれないです。あ、ハーバートについて語ってたら、なんか体温が上がってきました（笑）。あと、お父さんがすごく素敵だった。</span><br>
<span>萩尾　事故にあったお父さんですね。</span><br>
<span>羽海野　体が不自由になってて大変なのに、陽気な人だっていうのが伝わってきて。そのお父さんが病気の孫を飛行機に乗せなきゃいけなくなる前に、車椅子から立ち上がって一回抱っこするシーンがあって、私あそこを見るとどうしても泣いちゃうんです。この一コマ入れるのと入れないのとでは大違いなので、すごいな、すごいな、と。</span><br>
<span>关于最后的阿久的CP结局，羽海野老师的构想可以从之后的一个访谈可以得到</span><br>
<span>http://tieba.baidu.com/p/2835414473</span><br>
<span>羽海野チカ   萩尾老师常画露出额头而且头发卷卷的长发女生呢。就像梅莉贝露（メリーベル）那样。我非常喜欢。</span><br>
<span>萩尾望都       没错。露出额头。</span><br>
<span>羽海野      阿久是模仿梅莉贝露画的。之后看了《蜂蜜幸运草》第一卷开头的部分就觉得果然基础在梅莉贝露身上。</span><br>
<span>萩尾         阿久比较可爱。</span><br>
<span>羽海野     别这么说（笑）。还有，我很喜欢《金色紫丁香》（1978年）里的哈伯特。是女主角薇的老公。一开始出现的少年比利，等同于竹本君。然后啊，《蜂蜜幸运草》的后续故事跟《金色紫丁香》是一样的。后续篇请去看《金色紫丁香》</span><br>
<span>—唉？可以详细说明一下吗。</span><br>
<span>羽海野    就像薇跟比利在一起一样，我想真正的结局是阿久跟竹本君在一起吧。但是、那是需要相当长岁月的。在我画的故事中是跟阿修，也就是跟哈伯特在一起就结束了。</span><br>
<span>萩尾       好惊人的事实。</span><br>
<span>羽海野    没错！</span><br>
<span>萩尾       那如果阿久跟森田在一起的话，会变得怎样呢？</span><br>
<span>羽海野    总觉得完全没有好的预感。会变得像芙烈达·卡萝、卡米耶·克洛岱尔、高村光太郎那样。阿久应该会发疯结果是bad·end。我绝对不想故事变得那样。</span><br>
<span>萩尾       这样啊、说的也是。</span><br>
<span>羽海野    我很喜欢哈伯特**这句台词。薇对他说「我最爱的不是你但却和你结婚了」，他回说「那种事无所谓。因为我最爱的是你」。我想总有一天类似的台词应该会出现在我的漫画里。真不好意思。</span><br>
<span>萩尾       这对我来说也是理想的台词（笑）。</span><br>
<span>========================================</span><br>
<span>综上所述，老师心中最后阿久会跟竹本在一起，但并不是故事里头的竹本（作品中也强调了刚刚起步的竹本还没有能承担起阿久人生的能力），而是成长后的竹本。</span><br>
<span>萩尾望都的金色紫丁香结局，即使女主选择了向男主告白，男主也选择离开，成长能承担起一切后再回到女主的身边。我想这就是羽海野老师对“爱”的理解，不仅仅是倾慕，还需要能力与责任。</span><br>
<span>以上是复制粘贴过来的</span><br>
</p><p><b>faki998: </b><br>
<span>yukko233 发表于 2019-10-3 23:32</span><br>
<span>虽然蜂蜜与四叶草贴吧里的帖子已经看不到了，不过那段原文我有复制下来保存过</span><br>
<span>好巧，这段我也看过</span><br>
</p><p><b>martinium: </b><br>
<span>gujiang 发表于 2019-10-1 15:46</span><br>
<span>落语确实是一个落语中心的问题，看着好像挺贵乱的，但用落语穿一穿人际关系就很清楚了</span><br>
<span>美代吉始终在和落语 ...</span><br>
<span>和我想的一样，落语心中本质上是围绕落语，里面不管男男关系还是男女关系都与落语紧密相连，所以最后虽然震惊，但是考虑到整体的结构其实作者想表达的只是落语的传承。尤其考虑落语本身的传统就是师徒如父子，同门如手足。</span><br>
<span>— from Google Pixel 2, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>有乐亭八云: </b><br>
<span>最后两集没看，失格了，因为看了真正的落语后就对动画的落语表演失去兴趣，也就寿限无还算有趣</span><br>
<span>不过我对剧情的想法和35楼是一样的。另外如果是女作者，那原作者是否爱落语都不好说了。。。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>雾夏影: </b><br>
<span>其他两部没看过就不说了，我说说我对蜂蜜的感觉。阿久在漫画结局选择老师而不是森田我可以理解，如果硬要扯出理由我觉得阿久是选择了自己的梦想（事业)而非自己的爱情，因为森田不能支撑她的梦想而花本可以。森田离开时花本对他吼他最喜欢阿久就是对森田的保障。如果花本离开她会选择竹本，本质上也是一样的理由。打个比方就是阿久是个事业心大于爱情的女强人，森田是个总裁，她嫁给了森田，自己只能做花瓶了。但是老师和竹本即便她对这俩没爱情但这俩平凡人（甚至可以为了她成为家庭煮夫）可以全力支持她事业，她仅仅是这么选择罢了。当然这只是非常绝情的说法，阿久对老师和竹本没有爱情也有亲情，在一起也没什么大问题。有问题的不过是读者，作为读者想要的自然是最完美的he，显然这不是而已</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1857205[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
