<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>刚打完荒野大镖客2，对最后达奇雪山上对峙的心理活动推测</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>刚打完荒野大镖客2，对最后达奇雪山上对峙的心理活动推测</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:36:17 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>刚打完荒野大镖客2，对最后达奇雪山上对峙的心理活动推测[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1918104-1-1.html</link>
      <description>刚打完荒野大镖客2，对最后达奇雪山上对峙的心理活动推测&#13;
 本帖最后由 ZenithLEE 于 2020-3-10 16:23 编辑 

达奇开gun 的动机是杀叛徒，不是什么良心发现，也不是什么权衡利弊，这货从第二章开始就一直跟这个那个念念叨叨不要背叛他，尾声2里这个帮派是迈卡建立的，不是达奇的帮派，从对话里看出来达奇分开以后的这几年应该是没有和迈卡在一起，只是早于马斯顿找到了迈卡…
&#13;
第六章后几节在达奇自己崩溃的心态和迈卡的吹风之下（还有亚瑟我行我素的继续想质疑就质疑的作风），达奇应该心里认定了亚瑟和马斯顿是内鬼，亚瑟和迈卡肉搏结束达奇踩着gun 对亚瑟说“够了住手”的时候，达奇心里已经认定了亚瑟要跟他对着干了，所有亚瑟真情流露说自己把一切都献给了达奇的时候，达奇思维是混乱的，又搞不清谁是叛徒了。
&#13;
我推测几年之后，达奇找到迈卡之后看他人多势众，就假意加入，寻找机会报复迈卡，应该也不是以首领的身份领导他们，但也不会做小弟，应该就是以老朋友的身份和他们一起打家劫舍，潜伏下来…
&#13;
后来马斯顿他们杀上来了，正好藏起来最后时机出来对质，看看马斯顿他们怎么说，心里确定是迈卡了之后，就一gun 崩了他…
&#13;
然后自己之前也多次对马斯顿见死不救，关系早就破裂了，报了仇就自顾自走开了，也没什么感情好谈…帮派也不是他的帮派，死的人也跟他没关系，于是就走了
&#13;
达奇本来就是个蠢货，游戏全程赌徒心态，黑水镇输了不服气，结果越输越多，老朋友死了，帮派解体了，仇家追杀甩不掉，心态崩了，游戏过程全程达奇三句不离信任，信念，背叛，很容易就知道他脑子里整天都在想什么…莫莉第六章临死前说了一堆疯话，他根本没看出来莫莉是出于心痛在激他，每天面对的人，从关心到失望到心痛的心理活动都注意不到，可想而知他每天都在想什么……
&#13;
从达奇的角度看，马斯顿和摩根跟他关系一般，马斯顿跟他不怎么互动，摩根见一次质疑一次，搞得一肚子火，迈卡反而总是支持他，维护他，跟他是一条心…客观来看，迈卡一直是忠于达奇的，一直到雪山还很信任他…
&#13;
至于迈卡卖完领导还以为没事，可能是他sb吧</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ZenithLEE: </b><br>
<span>刚打完荒野大镖客2，对最后达奇雪山上对峙的心理活动推测</span><br>
<span> 本帖最后由 ZenithLEE 于 2020-3-10 16:23 编辑 </span><br>
<span>达奇开gun 的动机是杀叛徒，不是什么良心发现，也不是什么权衡利弊，这货从第二章开始就一直跟这个那个念念叨叨不要背叛他，尾声2里这个帮派是迈卡建立的，不是达奇的帮派，从对话里看出来达奇分开以后的这几年应该是没有和迈卡在一起，只是早于马斯顿找到了迈卡…</span><br>
<span>第六章后几节在达奇自己崩溃的心态和迈卡的吹风之下（还有亚瑟我行我素的继续想质疑就质疑的作风），达奇应该心里认定了亚瑟和马斯顿是内鬼，亚瑟和迈卡肉搏结束达奇踩着gun 对亚瑟说“够了住手”的时候，达奇心里已经认定了亚瑟要跟他对着干了，所有亚瑟真情流露说自己把一切都献给了达奇的时候，达奇思维是混乱的，又搞不清谁是叛徒了。</span><br>
<span>我推测几年之后，达奇找到迈卡之后看他人多势众，就假意加入，寻找机会报复迈卡，应该也不是以首领的身份领导他们，但也不会做小弟，应该就是以老朋友的身份和他们一起打家劫舍，潜伏下来…</span><br>
<span>后来马斯顿他们杀上来了，正好藏起来最后时机出来对质，看看马斯顿他们怎么说，心里确定是迈卡了之后，就一gun 崩了他…</span><br>
<span>然后自己之前也多次对马斯顿见死不救，关系早就破裂了，报了仇就自顾自走开了，也没什么感情好谈…帮派也不是他的帮派，死的人也跟他没关系，于是就走了</span><br>
<span>达奇本来就是个蠢货，游戏全程赌徒心态，黑水镇输了不服气，结果越输越多，老朋友死了，帮派解体了，仇家追杀甩不掉，心态崩了，游戏过程全程达奇三句不离信任，信念，背叛，很容易就知道他脑子里整天都在想什么…莫莉第六章临死前说了一堆疯话，他根本没看出来莫莉是出于心痛在激他，每天面对的人，从关心到失望到心痛的心理活动都注意不到，可想而知他每天都在想什么……</span><br>
<span>从达奇的角度看，马斯顿和摩根跟他关系一般，马斯顿跟他不怎么互动，摩根见一次质疑一次，搞得一肚子火，迈卡反而总是支持他，维护他，跟他是一条心…客观来看，迈卡一直是忠于达奇的，一直到雪山还很信任他…</span><br>
<span>至于迈卡卖完领导还以为没事，可能是他sb吧</span><br>
</p><p><b>Kazepollar: </b><br>
<span>达奇怎么会觉得亚瑟和他关系一般，我觉得达奇最多觉得马斯顿是内鬼，亚瑟在包庇他。无论如何达奇也不会觉得亚瑟背叛了他吧</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ZenithLEE: </b><br>
<span> 本帖最后由 ZenithLEE 于 2020-3-10 15:13 编辑 </span><br>
<span>Kazepollar 发表于 2020-3-10 15:04</span><br>
<span>达奇怎么会觉得亚瑟和他关系一般，我觉得达奇最多觉得马斯顿是内鬼，亚瑟在包庇他。无论如何达奇也不会觉得 ...</span><br>
<span>拿亚瑟当好兄弟的话，怎么会在炼油厂把亚瑟给卖了，亚瑟大喊着需要帮忙的时候，他悠然自得的走了，仿佛什么也没发生过……</span><br>
<span>他心里肯定在想，叫你总也不帮我，叫你支持我别质疑我，你我行我素不为所动，你有事了我也不帮你……</span><br>
</p><p><b>Kazepollar: </b><br>
<span>ZenithLEE 发表于 2020-03-10 15:10:21</span><br>
<span>拿亚瑟当好兄弟的话，怎么会在炼油厂把亚瑟给卖了，亚瑟大喊着需要帮忙的时候，他悠然自得的走了，仿佛什 ...我的意思是，达奇对亚瑟并没有特别的在乎，但是他明白亚瑟永远不会背叛他。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-3-10 15:19 编辑 </span><br>
<span>达奇的转变是从讲道义的帮派变成唯利是图依赖暴力。</span><br>
<span>达奇和亚瑟都看出属于他们过去生活的那种形式在走向灭亡，区别是达奇想要继续过帮派生活，他厌恶资本家操纵的秩序，觉得凭借智力才能获得财富（通过抢劫这种形式）才是人间正道。而亚瑟想的是退隐。</span><br>
<span>亚瑟后期自行其是的作风达奇是很不满的，随着帮派的日趋灭亡疑心病是有的。所以在后面任务过程中有心无心地放弃马斯顿、亚瑟，抛弃了范德林帮过去互相视为家人的原则，跟前期为了拯救伙伴冒大风险的作风截然相反。但要说对亚瑟的怀疑，那应该是不多。</span><br>
<span>至于最后山顶，亚瑟对达奇说“你知道迈卡是叛徒”应该不是假的，达奇那时候肯定想明白了。只是那时候他心中的原则已经变化了，亚瑟只是一个将死的痨病鬼，为了一个死人跟有利的合作方反目没有直接好处。达奇终究没有完全堕落，但也没有坚持原先的原则，所以一个人走掉了。至于复仇再次出现，可以看成是他这种心态动摇的收尾，在马斯顿的劝说下，他终究是想起了过去那个范德林帮，没有完全变成迈卡那种低档次的烂货。但整个故事在此也完结，过去的范德林帮也正式退出历史舞台了。</span><br>
</p><p><b>astrayveller: </b><br>
<span>6章达奇早就看出来麦卡是叛徒了 但是帮派分裂 马斯顿夫妇 女武神 查尔斯 苏珊都站在亚瑟这边</span><br>
<span>麦卡把自己认识的两个恶徒加进范德林帮才勉强平衡</span><br>
<span>最后麦卡达奇亚瑟对峙的时候 亚瑟说think 麦卡说be practical 现实点</span><br>
<span>这个时候达奇信了亚瑟就代表他错了 那样他就没有了权威 所以只能和麦卡联手</span><br>
</p><p><b>セト: </b><br>
<span>达奇和亚瑟的哥们意气是有帮派上下关系在里面的 不是单纯的哥俩好</span><br>
<span>所以亚瑟几次顶撞达奇 达奇觉得自己的老大的尊严受到了侵犯</span><br>
<span>就把亚瑟划分到需要处理的手下一类了</span><br>
<span>最后迈卡明显也不想当他的下手 自然杀了就杀了</span><br>
</p><p><b>松川奈々: </b><br>
<span>虽然现在论坛里没通关的已经不多了</span><br>
<span>但你这不就是标准的标题暴力剧透吗</span><br>
</p><p><b>血之暴走: </b><br>
<span>虽然有张三巨头的照片在，但是德奇和何西亚才是二人组，亚瑟是收养的小孩，儿子辈的</span><br>
<span>亚瑟不会背叛也在于此，德奇不仅仅是帮会领袖，更是他的养父，人生导师，甚至精神支柱</span><br>
</p><p><b>耻幼女: </b><br>
<span>血之暴走 发表于 2020-3-10 15:58</span><br>
<span>虽然有张三巨头的照片在，但是德奇和何西亚才是二人组，亚瑟是收养的小孩，儿子辈的</span><br>
<span>亚瑟不会背叛也在于此 ...</span><br>
<span>令狐冲和岳不群</span><br>
</p><p><b>MikePJ: </b><br>
<span>astrayveller 发表于 2020-3-10 15:29</span><br>
<span> 6章达奇早就看出来麦卡是叛徒了 但是帮派分裂 马斯顿夫妇 女武神 查尔斯 苏珊都站在亚瑟这边 麦卡把自己认 ...</span><br>
<span>最后对峙的时候达奇的用词表达的很明显了：你们之中，谁要追随我，谁又要背叛我？</span><br>
<span>之后转圈的时候迈卡毫不犹豫凑过去了达奇也就横下心来，一会的追逐中大骂亚瑟和马斯顿是叛徒</span><br>
<span>但是在山顶/洞口的时候看得出他还是能回过味来的，亚瑟只剩一口气也要说迈卡是叛徒的时候达奇表情非常的悲伤不忍，他其实也没傻到到这份上也看不出迈卡是叛徒，就是刚愎自用加接受不了游戏规则的改变，最后在雪山上暂时放下了东山再起的妄想，马斯顿又勾起了他的愧疚感，杀迈卡算是赎罪了</span><br>
<span>所以我觉得达奇才是两代rdr塑造的最好的角色，亚瑟和马斯顿都因为可游玩具有很强的工具人属性，个性不张扬</span><br>
</p><p><b>废墟: </b><br>
<span>松川奈々 发表于 2020-3-10 15:40</span><br>
<span>虽然现在论坛里没通关的已经不多了</span><br>
<span>但你这不就是标准的标题暴力剧透吗</span><br>
<span>不用加前面一句，没通关的还是挺多的</span><br>
</p><p><b>ZenithLEE: </b><br>
<span>松川奈々 发表于 2020-3-10 15:40</span><br>
<span>虽然现在论坛里没通关的已经不多了</span><br>
<span>但你这不就是标准的标题暴力剧透吗</span><br>
<span>抱歉抱歉，标题已经改好了</span><br>
</p><p><b>千古奇冤施密特: </b><br>
<span>话说结局动画里有个画面，一个教堂外有一具尸体，围着一群秃鹫，这死的是谁啊</span><br>
</p><p><b>MikePJ: </b><br>
<span>千古奇冤施密特 发表于 2020-3-10 17:53</span><br>
<span> 话说结局动画里有个画面，一个教堂外有一具尸体，围着一群秃鹫，这死的是谁啊 ...</span><br>
<span>路人吧，那段我记得是展示各地风景的</span><br>
</p><p><b>morment: </b><br>
<span>麦卡出卖完帮派为啥不杀光他们?这个我是真的不懂。而且迈卡就算真的和达奇一起跑路了，最后还是会像一代约翰马斯顿那样被平克顿乱gun打死吧</span><br>
</p><p><b>ZenithLEE: </b><br>
<span>今天新开了个档重新玩，感觉达奇从一开始就不对，满嘴谎言，我怀疑迈卡就是他故意引进团队里制衡其他人的…</span><br>
<span>第一次玩就没发现这些…</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>MikePJ: </b><br>
<span>morment 发表于 2020-3-10 18:21</span><br>
<span> 麦卡出卖完帮派为啥不杀光他们?这个我是真的不懂。而且迈卡就算真的和达奇一起跑路了，最后还是会像一代约 ...</span><br>
<span>他所有的目标都只是钱，给达奇干给平克顿干都一样，杀了帮派成员自己首先暴露了，其次就算全杀完那自己对平克顿也就没用了，绝对要被灭口</span><br>
<span>所以游戏里他一直演到被亚瑟揭穿，帮派散了后设法扯了支队伍把黑水镇的钱拿了回来盘踞在哈根山经营，这人坏归坏脑子还是很灵的，比全游戏大多数人都机灵</span><br>
</p><p><b>ZenithLEE: </b><br>
<span>MikePJ 发表于 2020-03-10 16:15:35</span><br>
<span>最后对峙的时候达奇的用词表达的很明显了：你们之中，谁要追随我，谁又要背叛我？</span><br>
<span>之后转圈的时候迈卡毫 ...今天开了个新档，重新玩的时候再看开头，很多感觉都变了，达奇从一开始就满口谎言，还护着迈卡，迈卡四处挑衅，达奇每次只会说“你们两个别吵了”，再回头想想达奇拉迈卡入伙的动机，感觉达奇真不是一般的黑…</span><br>
<span>第一次玩的时候一点都没发觉这些…</span><br>
<span>亚瑟和约翰的性格多少还是有特点的，亚瑟嘴臭、重情重义，约翰人傻嘴笨，重情重义</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>19343917: </b><br>
<span>第二部后期一直到第一部结尾，荷兰人其实就是破罐破摔的心态，也许帮里还有人信他那一套理论，他自己早就不信了，到最后就是苟延残喘外加死鸭子嘴硬。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Kazepollar: </b><br>
<span>不得不说达奇的配音真的牛逼，每次听他演讲都感觉他要喷出一吨口水。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>19343917: </b><br>
<span>现实中也有那种，一段恋情无论如何都无法继续的时候，有些人不会选择干净利落地结束开始新的生活，而是疯狂地胡闹，把自己和对方的生活都毁得一团糟，达奇就是这种人。</span><br>
<span>我玩第一部的时候一直以为Dutch是外号，第二部里说这其实是本名，我去，什么家长会给孩子起这种名字，华裔也没有直接给孩子起名叫张华人王华人的吧</span><br>
</p><p><b>CnIV: </b><br>
<span>能不标题剧透吗……还没打完呢</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>luice: </b><br>
<span>19343917 发表于 2020-3-11 12:09</span><br>
<span>现实中也有那种，一段恋情无论如何都无法继续的时候，有些人不会选择干净利落地结束开始新的生活，而是疯狂 ...</span><br>
<span>还有叫Turkish的</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI STF-TL10, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>SergeGlenn: </b><br>
<span>怎么可能关系一般，一说这个我就想起来那个何西亚达奇亚瑟一起出去钓鱼那个人物，最后几个人在船上哼歌，玩过这段你还觉得他们感情一般？真是这种感情表现出来了，后面看着一切慢慢的分崩离析才让人心闷，何西亚死了，达奇越来越失控，亚瑟却无能为力，这才让亚瑟的终章显得悲壮，显得有分量</span><br>
</p><p><b>hybridrainbow: </b><br>
<span>一直不变的是达奇，只要一群忠心的人跟着他过“老派西部悍匪”的生活就行，爱情、亲情、家庭、商业、城镇化都不需要，都是影响他过日子的异端。</span><br>
<span>时代洪流里的顽固悲剧反派形象。</span><br>
</p><p><b>finnegan: </b><br>
<span>MikePJ 发表于 2020-3-11 00:34</span><br>
<span>他所有的目标都只是钱，给达奇干给平克顿干都一样，杀了帮派成员自己首先暴露了，其次就算全杀完那自己对 ...</span><br>
<span>最后的任务数了下敌人人数差不多五十，还都是战斗角色，比起原来拖家带口十几人强多了。</span><br>
</p><p><b>ZenithLEE: </b><br>
<span>hybridrainbow 发表于 2020-03-11 15:04:13</span><br>
<span>一直不变的是达奇，只要一群忠心的人跟着他过“老派西部悍匪”的生活就行，爱情、亲情、家庭、商业、城镇化 ...提起达奇就有点反胃，总是要求别人无条件忠诚他，他又忠诚过谁，欺骗大家说要去大溪地、去塔希提，一直在干的却是绑架帮里人给他报复这个报复那个，其他人的愿望理都不理…</span><br>
<span>最后平克顿杀来了，还要所有人给他陪葬，不是一路人就早点放别人走，做首领的给大家安排好后路，既然做过那么多许诺就要当回事啊…</span><br>
<span>太虚伪太恶心了，得了寸就进尺，像狗一样利用自己兄弟，到了第六章，感觉别人命都是属于他的了，就一个土匪头子，跟这个叫板跟那个叫板，拳打康沃尔脚踩勃朗特，到死都不知道自己几斤几两，太恶心了…太恶心了…</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ZenithLEE: </b><br>
<span>19343917 发表于 2020-03-11 11:53:32</span><br>
<span>第二部后期一直到第一部结尾，荷兰人其实就是破罐破摔的心态，也许帮里还有人信他那一套理论，他自己早就不 ...最恶心的是要拉别人给他陪葬，刚卖完约翰就卖亚瑟，卖了亚瑟之后反手又卖约翰… 之后还能脸不红，心不跳的找亚瑟约翰干这干那，不道歉不补偿，脸皮真心厚到可以…</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ZenithLEE: </b><br>
<span> 本帖最后由 ZenithLEE 于 2020-3-11 18:00 编辑 </span><br>
<span>SergeGlenn 发表于 2020-03-11 14:44:46</span><br>
<span>怎么可能关系一般，一说这个我就想起来那个何西亚达奇亚瑟一起出去钓鱼那个人物，最后几个人在船上哼歌，玩 ...</span><br>
<span>那也只是入戏太深，中后期达奇都已经阻止亚瑟救马斯顿了，亚瑟把马斯顿救回来，他那个脸色难看的…亚瑟得肺结核他一句话都没说过，还在想着要亚瑟给他做这个做那个，为了这个理想，为了那个大局的，就等着亚瑟一死，自己就如意了…</span><br>
<span>这个b从一开始就只是逢场作戏而已，从来没为亚瑟或者其他人考虑过，他那套洗脑言论，也不知道是骗别人还是骗自己… 也许他也在期待马斯顿和亚瑟自己离开吧</span><br>
<span>或者就是自私成性，自己都意识不到了，他兄弟心态崩了他不管，他女人心态崩了他也不管，整天就自己心里瞎琢磨出来的那点破事，整天发愁这个背没背叛他，那个背没背叛他，多和兄弟们聊聊，多和自己女人聊聊，喝个酒打打炮，心态早就不崩了。都成年人了，不知道先修复心态再处理问题，然后又是做蠢事，又是被麦卡利用的，值不值当啊……</span><br>
<span>不过这货假归假，还不是彻底不要脸的，最后能杀迈卡，也是实在实在抹不开脸了，整天在动摇在犹豫，活得也是够累的</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1918104[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
