<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>推书：《天之下》，新时代群像武侠剧</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>推书：《天之下》，新时代群像武侠剧</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 14:41:11 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>推书：《天之下》，新时代群像武侠剧[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1923944-1-1.html</link>
      <description>推书：《天之下》，新时代群像武侠剧&#13;
 本帖最后由 Jamaisvu 于 2020-4-13 18:07 编辑 

官方简介：
&#13;
（旧）
&#13;
    一部讲述“大江湖时代”纷繁人性的架空武侠群像史诗。
&#13;
　　仁义慈善的世家公子，神秘莫测的鬼谷智者，侠骨丹心的农家子弟，惊才绝艳的怪胎奇人，步步为营的复仇孤儿，且看五大主角，风云际会。
&#13;
　　这是一条武侠大长河，这是所有人的故事，天之下，有侠义精神，也有阴谋诡计，有人性的光辉，也有不堪的一面。人在江湖，身不由己，每个人在这条长河中苦苦挣扎，但到了最后，他们依然会淹没在历史的洪流中。
&#13;
　　从此，武林不止在武林，而在天之下。
&#13;
（新）
&#13;
最后一个皇帝，死在一百二十年前。
&#13;
从此，武林不止在武林，而在：天之下。
&#13;
当昆仑共议的"规矩"被打破，世子、谋士、店小二、灭门种、证佛者，他们一同掀起这改变天下的巨浪，却也被这巨浪吞噬……
&#13;
《天之下》，一部讲述“大江湖时代”纷繁人性的群像小说。
&#13;
------------------------
&#13;
由职业编剧、武侠作者三弦撰写的武侠小说，在王朝覆灭、九个门派共同执政掌控中原的背景下，从五个身世各异的主要角色出发，一步步揭开太平盛世那道貌岸然的面纱，迎来多方捭阖、风雨满楼的乱世。
&#13;
三弦曾经是霹雳布袋戏和金光布袋戏巅峰时期的编剧（前后脚两个棚，笔下都是经典角色），剧本水平有保障，人物刻画各有特点，极为生动。书内不仅有传统武侠那种快意豪情、惩恶扬善的故事，同时加入了佛魔之辩、智者交锋等市面上少见（但布袋戏里烂大街）的剧情，既保持了一贯的武侠阅读体验，还加入了新式的视角和思考，算得上是本新时代的武侠杰作。
&#13;
PS：另外之前几次ZZ事件，他都没下场，现在也不写布袋戏了，没啥洁癖的人，姑且可以对其地理位置视而不见...
&#13;
作者每周五晚八点更新一章，周更但量大管饱，而且全文免费。
&#13;
目前第一部共一百零四章已完结，平均水准较高，强烈推荐。
&#13;
观看顺序...其实线性小说，直接看下来就好了，也不多。但是面对不同人群，入坑位置稍有变动，效果也挺好的：
&#13;
1.如果是传统武侠的爱好者，对于各种套路和慢热有耐心的话，可以直接从头看起，保证后面不会失望； 
&#13;
2.如果想看这本书但对开头的少年成长史无感，想看点离经叛道的故事，可以直接看第二卷《语焉不详》，一个在少林寺长大的异类怪胎，求佛证佛，问心弑心，魔佛妖僧怪和尚，声声句句不思议：
&#13;
http://sanxian111.lofter.com/post/1f6bedd8_eec78e77
&#13;
3.如果想看本书但对少年成长史和魔佛证道记都看不下去，我个人推荐是看一下第三卷第一章《一箭如故》，略带悬疑的武侠小故事，出场角色都可视为新人物，前后伏笔铺垫一气呵成，当成中篇小说看构思也极为巧妙。不打算吃安利的朋友们也推荐看一下，反正就一章，看着解闷也好。（至少我是用这章安利成功过...）
&#13;
http://sanxian111.lofter.com/post/1f6bedd8_12a707e38
&#13;
4.另外作者首先写的试阅章也拉拢了不少人气，一个以另类的ji女为主角，比较邪道的武侠小故事，翠环传：
&#13;
http://sanxian111.lofter.com/post/1f6bedd8_12cef0c1f
&#13;
最后附上看书相关网址：
&#13;
1.唯一指定观看地点，乐乎（其他地方或多或少有和谐）：
&#13;
ttp://sanxian111.lofter.com/post/1f6bedd8_12a3ddf4f
&#13;
2.剧情补充，作者问答，有一大半剧情是作了补充说明的，可以边看正文边补问答。后面停更问答环节，大概是防止点子剧透，或是作者偷懒吧...：
&#13;
大概是从第二部开始的，14、15章到55章：https://www.douban.com/group/topic/130532764/
&#13;
58-64章，over：https://mp.weixin.qq.com/s/x3tgNucKn17ILFUu63W0og
&#13;
（其实翻微博补更方便些，之前每周三更新上周的读者问答，后来搁置了）
&#13;
3.三弦微博：https://weibo.com/u/2505943832
&#13;
4.天之下官微：https://weibo.com/u/7144443996
&#13;
PS：目前作者正在加班加点赶修订版，连FF7RE都没空玩，估计是要出实体书了，感兴趣的朋友们到时候可以支持一波，希望产品质量好点（有无和谐、插图质量、含括章节...）。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>嘲风: </b><br>
<span>这书哪儿都好，唯一的问题就是太冷门。</span><br>
</p><p><b>wallaceundz: </b><br>
<span>看了推荐，去看了一下，基本是三天一口气读完。爬冰峰有点冰火的味道。或者说杨对应是树神，李对应雪诺，和尚真不知道了。还有严掌门简直了，能这样还不死。不过这个低武低的有点过。外面的萨满没有涉及，衡山这个尼姑有点狠，杀手集团重要人物基本没怎么出来。这个都是坑啊。等第二部吧，千万别阑尾。</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span>嘲风 发表于 2020-5-10 20:11</span><br>
<span>这书哪儿都好，唯一的问题就是太冷门。</span><br>
<span>是金子总会发光的~而且太热门也容易生是非，搞不好就要看有关部门脸色。</span><br>
<span>主要是平台没找好，最初就是乐乎这个平台发表，上面一般是网友写的同人...</span><br>
<span>后来换成起点晋江啥的，又都被和谐</span><br>
<span>不过三弦老师也不指着这个挣钱，免费更新的，他无拘无束地写，我们自由自在地看，挺好的，不用担心作者吃不上饭更不了新的情况。</span><br>
<span>（孙狗天天出去喝酒也更不了新...）</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span>wallaceundz 发表于 2020-5-10 21:38</span><br>
<span>看了推荐，去看了一下，基本是三天一口气读完。爬冰峰有点冰火的味道。或者说杨对应是树神，李对应雪诺，和 ...</span><br>
<span>传统低武（？）是这样的，侠客行都比这个高武，大概和天龙八部的上限类似？</span><br>
<span>杨对应的大概算野人王？李不好说，没雪诺那么纠结，其实这本书大部分人都不纠结，很直</span><br>
<span>小猴子一出场我就看出是提利昂，当时就想着诸葛焉会不会像我男神詹姆，出场了一看还真差不多，但怎么没几章人就没了...</span><br>
<span>和尚作为搅屎棍，更像是瑟曦和瓦里斯的合体。</span><br>
<span>严掌门肯定是乔大帝了，大帝也不是斩了奈德后就遭报应，貌似又做了不少恶才进入紫婚剧情，严掌门被一剑捅死太便宜啦，肯定要后面好好折磨他。</span><br>
<span>烂尾的话，要看作者身体，三弦老师好像有胃病来着......能看多少是多少吧，反正每章我都觉得好看。</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>传一下，简单整理了格式。</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span> 本帖最后由 Jamaisvu 于 2020-6-2 00:23 编辑 </span><br>
<span>对于老严的结局，肯定是很惨的，不过不一定光折磨他个人。</span><br>
<span>老严不是很在乎华山派吗，那就一点一点拆碎了给他看吧。</span><br>
<span>遐想一下：（有点过于黑暗，已反白，有兴趣或有抗性或急切盼着老严遭报应的朋友可以看看...）</span><br>
<span>小杨当了萨神，统一外域，带着蛮族大军杀入中原。</span><br>
<span>半路上碰到朱大夫，给他个面子，放过几十万老百姓。</span><br>
<span>之后杀到华山脚下，堵门，出来多少杀多少，但就是不进去，在外面耗着他，敌疲我战，敌退我下饭。</span><br>
<span>就这样一直耗着，几个月后华山弹尽粮绝，下山求援的信使都被截胡，尸体挂大门，其他门派也权衡利弊，明哲保身，不肯来援。</span><br>
<span>老严没办法，只好派人出去谈判，第一次放回去一个来使，说他们不够格，需要老严亲自来，之后其他人来几个杀几个。</span><br>
<span>老严试了试，发现不能再送头了，之好亲自下山。</span><br>
<span>谈判桌上，老严被杨和蛮族百般羞辱，摧残精神，折磨肉体，但没被杀。</span><br>
<span>杨和老严说，他本打算灭了华山派，但今次给严掌门个面子，灭不过满门的规矩，让严掌门也尝尝，您现在回去，挑一个灭门种，然后杀光其他所有华山派的人，我保证那灭门种此生不为我所害，以后想干什么都行。</span><br>
<span>老严回去一说，众叛亲离，他指认一个儿子当继承人，其他几个立刻起兵造反，老严对继承人说：“儿啊，上肩，爹带你杀出重围。”（北辰非锡路线）</span><br>
<span>十二个时辰后，杨带兵上山，看到遍地横尸，楼塌土焦，老严浑身浴血，身负重伤，背着自己的儿子，他最后一个斩杀的，是之前一直拼死掩护他的方敬酒。</span><br>
<span>严让杨遵守约定，杨使了个眼色，左右蛮族带走了华山的灭门种，老严刚送了口气，远处就传来那个儿子的惨叫声和坠地声，</span><br>
<span>严愤怒而错愕 地瞪着杨的那双血眼，杨目光不动，惨笑着说，九大家的规矩，我从来就没想过遵守。然后一剑刺向老严，华山最后一任掌门的眼中闪过仇恨、怨毒、愤怒、不甘，但还没来得及出现对自己所做所为的悔恨，就烟消云散了。</span><br>
<span>天之下，还剩八大家。</span><br>
<span>--------------------------</span><br>
<span>当然，还可以更惨，继续惨——</span><br>
<span>杨衍并没有杀老严，他如当初一样，替华山留了个灭门种，但仅此而已，其他的规矩对他是无用的</span><br>
<span>严非锡的舌头被割掉，四肢被打残，在脸上刺了“华山一滴血，江湖一颗头”的朱砂字，毁容后赶出华山废墟，像条狗一样在路边讨生活。</span><br>
<span>这样他会饿死吗？并不，每当有旅客或村民见到他时，都会看到其面上的刺字，把他当成受华山迫害的无辜人士，于是大发善心，拿出食物喂养他，同时还愤愤不平地与他谈说华山恶行、天理不容、严氏灭族、因果报应...</span><br>
<span>严此时已无力反抗，只能苟且地残存着，耳中始终传来着对他所尊崇的华山的谩骂与嘲笑，而连自杀都难以做到的他，就这么在无尽的折磨中，失了神智，丢了尊严。</span><br>
<span>华山末代掌门掌门，陨落于此！</span><br>
<span>——————————————————</span><br>
<span>别误会，我并不是黑暗文爱好者。</span><br>
<span>我只是好奇一心想着替华山寻出路和捍尊严的严掌门，愿不愿意为此食米田共和口含大雕。</span><br>
</p><p><b>水千秋: </b><br>
<span>可以 谢谢推荐</span><br>
</p><p><b>Dank_Memes: </b><br>
<span>明不详篇太棒了，谢谢推荐。</span><br>
</p><p><b>村上恒一: </b><br>
<span>谢谢推荐，第二部什么时候开有准信了吗？</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span>村上恒一 发表于 2020-6-1 10:57</span><br>
<span>谢谢推荐，第二部什么时候开有准信了吗？</span><br>
<span>没有呢...不过三弦老师现在每周五都发一篇总结性的读者问答，按卷数发，上周是第六卷，第一部总共九卷，都发完了第一部精校版也该弄出来了，这就大概一个月后。</span><br>
<span>校正的同时大天使应该也写了第二部的存稿，精校版出来一两周应该就能开始连载。</span><br>
<span>反正每周五三弦都会发微博的，从不落空，有兴趣可以去围观下~</span><br>
</p><p><b>みそら: </b><br>
<span> 本帖最后由 みそら 于 2020-6-19 13:52 编辑 </span><br>
<span>这周把第一部看完了，个人很喜欢，可能是因为书里的很多思路跟我自己正在写的群像剧不谋而合，当然我是从这本书中受益良多。</span><br>
<span>这书人物给10分，情节给7分，文笔给8分。</span><br>
<span>我认为这部书是先人物后情节的搭建手法，情节为塑造人物服务，应该也是布袋戏的老 毛病。</span><br>
<span>看楼上很多老哥说不喜欢杨衍，我自己作为小样本提一句我倒是挺对杨衍的心情有代入感的，可能是因为我确实厌恶这种“不平事”，遇到欺压的话肯定也会选择用最激烈的手段报复。</span><br>
<span>关于杨衍的情节，实际上第一章全家被杀的这种开头还是非常劝退的，如果是在网文站连载的话那读者就走得七七八八了。</span><br>
<span>而后这条线几乎是光抑不扬，臭狼也好严掌门也好，看了120万字还是屁事没有，这肯定又劝退了一大片人。</span><br>
<span>普通网文的话都恨不得满篇给你塞满爽点，虐心情节最好略写或者不出现，阅读体验差得太远。</span><br>
<span>后面猜测杨衍率领萨教席卷九大家，后面应该也会对着普通百姓尸骸遍地的场面后悔，最后失去利用价值挂掉，这孩子智商不足出场角色平均线，也只有被利用的命。</span><br>
<span>明不详让我想起九把刀小说里的Hydra，一样是肆意试验人性的拱火机器。</span><br>
<span>过目不忘其实算是个很大的挂了，三弦在感想中说要写一群能力有限的普通人，他该不会觉得现实当中真有人能过目不忘吧……</span><br>
<span>以明不详的能力以后完全可以把烧毁的藏经阁全部再默写出来。</span><br>
<span>沈玉倾是翩翩君子，有地位有想法有妹妹，但基本上也是被周遭算计推着走。</span><br>
<span>其实我觉得沈庸辞既然能弄死文若善，自然也有机会弄死谢孤白，这伙人离开青城的次数又不是一次两次。</span><br>
<span>唐门应该也在昆仑共议的爆破事件当中占有一定地位，我甚至觉得在香中混百里雾中的人就是冷面夫人自己，她摔伤了就可以不去参加共议，她要是去了以她的岁数和身手多半是个死。</span><br>
<span>另外书中好几次提到冷面夫人设法改良武器这件事，可以想成是为未来的大战提前做准备。</span><br>
<span>李景风有两条路，一条是在关外吃明教或者怒王宝藏的陈年老本，另一条是加入夜榜。</span><br>
<span>无论是哪条路，未来应该都会给他老爹平 反。</span><br>
<span>三爷早晚会受齐小房的连累，身败名裂指日可待。</span><br>
<span>总之这部书人物塑造方面令人满意，情节偏虐，爽点不足，打戏和武力体系比较迷，门派势力也比较迷（九大家加起来能凑出十万正规军不？这可是整个中国啊）。</span><br>
<span>某几卷的末尾感觉毫无尿点，比如说三爷他们找密道找了好几个月，最后打了个不像boss的蛮子就完了；又比如精彩绝艳那篇，冷面夫人最后必醒和唐惊才暗中搞事这两点也是呼之欲出的，真出现后反而让人觉得果然也就这么回事。</span><br>
<span>顺便说说书里这个尺度，又能飚脏话又能搞黑黄，我一网文写手是真的羡慕。</span><br>
<span>总体来说是本好书，比绝大部分网文都强，期待第二部！</span><br>
</p><p><b>云棋水镜: </b><br>
<span>三弦原来在忙这个，那怪不得金光那剧情一团糟，过两天拜读一下</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span> 本帖最后由 Jamaisvu 于 2020-6-19 14:50 编辑 </span><br>
<span>みそら 发表于 2020-6-19 12:57</span><br>
<span>这周把第一部看完了，个人很喜欢，可能是因为书里的很多思路跟我自己正在写的群像剧不谋而合，当然我是从这 ...</span><br>
<span>群像剧一般都是以人物出发的，这点好理解。</span><br>
<span>但本书比起冰与火之歌、英雄志之流，缺失的就是大背景的故事模糊不清。异鬼入侵诸国暴乱，王朝复辟暗流涌动，舞台搭建的很好，天之下目前就是战国策合纵连横搭上史记游侠刺客列传的各种故事，大背景还在风雨欲来。第二部出来后展开讲可能会好些，三老师也说第二部的时候五个主角的戏份会被挤压，希望到时候能让故事更全面吧。</span><br>
<span>小杨开局确实毒，我无话可说...</span><br>
<span>不过我比较喜好欲扬先抑、因果报应的故事，报应晚了也没事，别断更就可以。（我前面某层楼有折磨老严的反白脑洞，看完正传第一部不解气的朋友可以去瞅瞅...）</span><br>
<span>人物能力有限其实就是说多智近妖、一骑当千那种演义型夸张人物不会太多，但是主角还是要有出众能力的，天赋、身世、运势、人脉，都不是一般人。</span><br>
<span>（明不详小时候撞过头，脑回路不一般可以理解，雨人那部电影的男主就过目不忘啊，和弟弟去赌场玩结果被赶出来了）</span><br>
<span>（一开始我也以为明是搅屎棍，后来发现可能是狛枝凪斗那种有利有弊的搅屎棍，再往后又发现其实是没有善恶观的百无禁忌求道者，还能接受。DR.HYDRA就是纯粹恶人了，所有人格都是为了造恶而生的，明给人以善恶选择，HYDRA就是把绝望终局堆在你面前，唯一做好事好像还是打棒球那个大乱斗...我没看蝉堡，更深的剧情不清楚了）</span><br>
<span>沈第一部确实被动，扳倒老爸崛起应该是第二部的一大爽点了，三弦武戏不行，文戏顶级</span><br>
<span>三爷像乔峰一样被逼死是很可能的，但我看了三爷小小相亲那段，感觉三弦应该不至于写这么狗血难受的剧情，说不定会死得英雄，然后把小房留给景风，日后惹了麻烦让景风抗，小李最初无所谓风言风语，因为出现了对三爷不利的谣言才出面抗争...</span><br>
<span>（另外毫无尿点是好词，我感觉你倒数第三段想说毫无亮点？）</span><br>
<span>尺度问题，主要是因为平台，最初是在乐乎上写的，没啥审核；同时微博和微信公众号也有。之后开始转到晋江、起点之类的，但正规网站平时小和谐就不少，家破人亡那几章更是大规模爆破了，后来其他平台就不咋更新了。</span><br>
<span>目前乐乎快被虾子们搞死了，要是以后没了就只能去微信看啦，微博上图片经常会挂。</span><br>
</p><p><b>みそら: </b><br>
<span>Jamaisvu 发表于 2020-6-19 14:48</span><br>
<span>群像剧一般都是以人物出发的，这点好理解。</span><br>
<span>但本书比起冰与火之歌、英雄志之流，缺失的就是大背景的故事模 ...</span><br>
<span>嗯，应该是毫无亮点。</span><br>
<span>绝望终局应该是伊莫库（啥）。</span><br>
<span>明不详确实属于那种不具备善恶观念的观察者（或者说不在乎世俗意义上的善恶），他的引导过程显得洞察人性，总喜欢推着人走，让大概率该来的结局提前到来，至于目的应该就是寻佛和看戏。</span><br>
<span>第二卷应该就是讲述九大家内斗。</span><br>
<span>沈庸辞不给力啊，早花点钱给夜榜做掉小八不就完了。</span><br>
<span>现在看来谢孤白有可能是具有皇室血脉的人物，至少也会跟上一个王朝有所联系，沈玉倾这个跳板是当定了。</span><br>
<span>朱门殇这种花丛老手见到美女倒贴秒怂这一点好违和啊，而且医术也太突飞猛进了些，跟老和尚学了几年就国手了？好歹说他捡了本医书也行啊。</span><br>
<span>虽然说槽吐了很多，不过自己真正写群像剧时才感觉……不及人家十分之一。</span><br>
<span>三弦的人物塑造基本上是示范级的，角色的智商、能力、心性全放到事件当中展现了出来，人物的台词、行为、思路也都表现得很清楚，私认为诸葛然是里面着墨最好的。</span><br>
<span>剧情的槽点上面吐了不少了，其实能够做得更好更讨读者喜欢，不过出于种种考虑没那么做，如果按网文标准来看毒点无数，龙空那边的评价也褒贬不一。</span><br>
<span>文笔方面，小说中对话比例较高，常常出现甲道XX乙道XX的大段纯对话，而且有些对话真的就是闲聊。</span><br>
<span>打戏基本就是金庸那一套，很多打戏完全到不了你来我往的程度，仅仅只是实力悬殊的走过场，看着让人容易跳段，而三弦又不太喜欢拆分段落。</span><br>
<span>我自己的书是在我听说过《天之下》前就在攒存稿，结果起点妈没了，暂时没想好要去哪发。</span><br>
<span>“写一群不太夸张的普通人”和“按大事件划分视角和单卷”是我以前思考得出的结论，能跟《天之下》不谋而合我也挺高兴的，至少为我展现出了一个以后有可能够得着的范本。</span><br>
<span>至于《英雄志》倒是很久以前就看过了，但英雄志的前期太太拉胯了，单论前期的话跟天之下也是没法比，更别提填坑速度……</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span>みそら 发表于 2020-6-19 17:30</span><br>
<span>嗯，应该是毫无亮点。</span><br>
<span>绝望终局应该是伊莫库（啥）。</span><br>
<span>明不详，如生命般费解的谜团</span><br>
<span>小八应该一直很小心吧，能顺利从关外进关内，谨慎程度和布局力度都不会低，想暗杀他也不容易。</span><br>
<span>而且一开始买凶杀文若善打草惊蛇了，后面更不好下手了。</span><br>
<span>朱门殇属于纵情但不薄情，平时也就去青楼走走过场，他又不专门骗色，不至于有良家妇女、门派高徒和他恋爱，正规男女关系经验应该不咋地；</span><br>
<span>唐二一开始对他是算计多于交好，挑逗大过动情，名花有刺，闻香却步，这软玉温香是要人命的。朱大夫惜命，不打算死在石榴裙下，要我我也缩。</span><br>
<span>《英雄志》我看的时候也觉得拉胯，但神奇的是竟然看完了，宁不凡啊方子敬啊这些角色写的真好，而且追完后有点小戒断，整天想着卢云——实在太惨了......</span><br>
<span>并非自己亲身经历的情节很容易成为过眼云烟，但一个刻画至深的人物却总有一颦一笑的点滴音容留在心头。</span><br>
<span>平台的话，没紧跟事件，只知道现在死伤遍地...印象里刺猬猫（前欢乐书客）不错，不知道卷进来没有...如果不是靠写作吃饭的话，那什么平台都行吧，微信公众号应该也不错？</span><br>
</p><p><b>佛剑分说: </b><br>
<span>希望大家多收藏一下，早点能审核放出来，第二部快要开始了，第一部的重修版估计也快出了</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span> 本帖最后由 Jamaisvu 于 2020-7-9 15:36 编辑 </span><br>
<span>之前每周一篇的第一部读者问答已经圆满结束（还多了篇预告杂谈拖时间），明天7.10晚上将重新开始连载，首先会发出第一部修订版的新章，也就是原第一二卷的修正更新。</span><br>
<span>三弦好像说按时间线顺序，语焉不详篇在衍变篇之前，估计应该会先发大家喜欢的小明卷。</span><br>
<span>至于第二卷的详情，稍安勿躁，大天使应该有不少存货，会按时不断更连载的，到时候请慢慢追吧。</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span> 本帖最后由 Jamaisvu 于 2020-7-9 15:34 编辑 </span><br>
<span>题外话：（只想好好看书的人请无视这段剧情）</span><br>
<span>“鉴于本人渎职之故，本人已向金光递出解约申请。”</span><br>
<span>最近金光布袋戏有些风波，大天使对文案的审查不力造成了全国网友的声讨。目前大天使已经表态承认错误并主动离职。</span><br>
<span>有历史问题的口误笔误，确实会造成严重的感情伤害，这个没法洗。但因为一字一词的文字狱，就彻底否定一个人的人格也太过暴力。</span><br>
<span>三弦与只知道守着一亩三分地的普通湾湾不同。写作的人往往见识面会更广，他内心能有大陆归属感，还是很难得的。</span><br>
<span>希望大家给他一个机会，不要带着传统的对台湾偏见来苛责三弦，暂且宽容他这次的错误，知错能改，善莫大焉。</span><br>
<span>早脱身早干净，不受约束，自由自在，希望三老师今后的创作一帆风顺吧。</span><br>
<span>表态文章链接：https://m.weibo.cn/detail/4524549570294263</span><br>
<span>（PS：好久没洗地了，不太擅长这个，要是参政议政不妥，麻烦诸君批评指正，我及时更改。这部小说还是很优秀的，希望别波及到...）</span><br>
<span>最初我看黄俊雄布袋戏里面讽刺蒋家父子，还有代表大陆方的正面人物，觉得挺开心的。结果如今霹雳金光纷纷原形毕露...</span><br>
<span>现在三弦能站出来大喊我是中国人，还是挺爽快的，希望老师感觉来杭州享福吧（没钱？出实体书我立刻支持啊）</span><br>
</p><p><b>佛剑分说: </b><br>
<span>Jamaisvu 发表于 2020-7-9 14:49</span><br>
<span>第一部的读者问答已经圆满结束（还多了篇杂谈拖时间），明天晚上将重新开始连载，首先会发出第一部修订版的 ...</span><br>
<span>为了保护这个帖子，还是完全不讨论这些事情比较好，怕有人把话题越扯越远……咱们只谈小说只谈小说</span><br>
</p><p><b>lvcha: </b><br>
<span>这书不错。</span><br>
<span>不过这算是我看过五虎断门刀地位最高的一本书了。</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span> 本帖最后由 Jamaisvu 于 2020-7-9 15:39 编辑 </span><br>
<span>佛剑分说 发表于 2020-7-9 15:08</span><br>
<span>为了保护这个帖子，还是完全不讨论这些事情比较好，怕有人把话题越扯越远……咱们只谈小说只谈 ...</span><br>
<span>我是怕有些读者后期了解到这些圈外事之后有精神洁癖：看的好好的书，突然就老鼠屎坏一锅粥，想忘也忘不掉，就会很难受，所以想提前打个预防针...</span><br>
<span>不过好像确实说的有点多，谢谢圣行者指点。</span><br>
<span>意识形态不同，早晚会有摩擦的，不过现在三弦老师表态很认真，我选择相信他（其实三弦就是想借机从金光剧组开溜吧...）</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span> 本帖最后由 Jamaisvu 于 2020-7-9 15:31 编辑 </span><br>
<span>lvcha 发表于 2020-7-9 15:10</span><br>
<span>这书不错。</span><br>
<span>不过这算是我看过五虎断门刀地位最高的一本书了。</span><br>
<span>一般武侠小说里，五虎断门刀都是酒馆里的围观群众，或者打群架时的出头鸟，本书中的大侠彭老丐这个角色确实非常拔高。</span><br>
<span>但现在彭家两门忠烈惨死，彭小小丐一时半会也崛起不了，臭狼领导下的彭家人人喊打，估计第二部就得首当其冲，成为主角们的垫脚石了。</span><br>
</p><p><b>用户甲: </b><br>
<span>三弦老贼</span><br>
</p><p><b>水千秋: </b><br>
<span>Jamaisvu 发表于 2020-7-9 15:16</span><br>
<span>我是怕有些读者后期了解到这些圈外事之后有精神洁癖：看的好好的书，突然就老鼠屎坏一锅粥，想忘也忘不掉 ...</span><br>
<span>第二部啥时候出= =</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span> 本帖最后由 Jamaisvu 于 2020-7-9 18:15 编辑 </span><br>
<span>水千秋 发表于 2020-7-9 15:52</span><br>
<span>第二部啥时候出= =</span><br>
<span>三弦应该不会懒到接下来每周都连载修订版，估计明天放出的主要是新写的章节，前传外传啥的...</span><br>
<span>第二部我估计，8月前，一定能连载！（心虚，大嘘）（本来写9月来着，转念一想，现在三弦无债一身轻，可能进度会加快吧...）</span><br>
<span>不过要是他真敢拿新修版糊弄一个月，我以后就叫他阿淼好了（三水大懒虫）</span><br>
<span>（以下内容7.17号后编辑掉）</span><br>
<span>突然发现S1从7.10到7.17停服一周，期间所有内容停止发布，以往内容只读。（趁此补老番爬专楼好了）</span><br>
<span>这段时间天之下应该能更新两期，希望到时候第二部能开始连载了吧...</span><br>
<span>感谢大家收藏（刚发现收藏数好高），不过安全起见主楼文本我也保存下，要是没了可以再新开个推书楼~</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1923944[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>推书：《天之下》，新时代群像武侠剧[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1923944-1-1.html</link>
      <description>推书：《天之下》，新时代群像武侠剧&#13;
 本帖最后由 Jamaisvu 于 2020-4-13 18:07 编辑 

官方简介：
&#13;
（旧）
&#13;
    一部讲述“大江湖时代”纷繁人性的架空武侠群像史诗。
&#13;
　　仁义慈善的世家公子，神秘莫测的鬼谷智者，侠骨丹心的农家子弟，惊才绝艳的怪胎奇人，步步为营的复仇孤儿，且看五大主角，风云际会。
&#13;
　　这是一条武侠大长河，这是所有人的故事，天之下，有侠义精神，也有阴谋诡计，有人性的光辉，也有不堪的一面。人在江湖，身不由己，每个人在这条长河中苦苦挣扎，但到了最后，他们依然会淹没在历史的洪流中。
&#13;
　　从此，武林不止在武林，而在天之下。
&#13;
（新）
&#13;
最后一个皇帝，死在一百二十年前。
&#13;
从此，武林不止在武林，而在：天之下。
&#13;
当昆仑共议的"规矩"被打破，世子、谋士、店小二、灭门种、证佛者，他们一同掀起这改变天下的巨浪，却也被这巨浪吞噬……
&#13;
《天之下》，一部讲述“大江湖时代”纷繁人性的群像小说。
&#13;
------------------------
&#13;
由职业编剧、武侠作者三弦撰写的武侠小说，在王朝覆灭、九个门派共同执政掌控中原的背景下，从五个身世各异的主要角色出发，一步步揭开太平盛世那道貌岸然的面纱，迎来多方捭阖、风雨满楼的乱世。
&#13;
三弦曾经是霹雳布袋戏和金光布袋戏巅峰时期的编剧（前后脚两个棚，笔下都是经典角色），剧本水平有保障，人物刻画各有特点，极为生动。书内不仅有传统武侠那种快意豪情、惩恶扬善的故事，同时加入了佛魔之辩、智者交锋等市面上少见（但布袋戏里烂大街）的剧情，既保持了一贯的武侠阅读体验，还加入了新式的视角和思考，算得上是本新时代的武侠杰作。
&#13;
PS：另外之前几次ZZ事件，他都没下场，现在也不写布袋戏了，没啥洁癖的人，姑且可以对其地理位置视而不见...
&#13;
作者每周五晚八点更新一章，周更但量大管饱，而且全文免费。
&#13;
目前第一部共一百零四章已完结，平均水准较高，强烈推荐。
&#13;
观看顺序...其实线性小说，直接看下来就好了，也不多。但是面对不同人群，入坑位置稍有变动，效果也挺好的：
&#13;
1.如果是传统武侠的爱好者，对于各种套路和慢热有耐心的话，可以直接从头看起，保证后面不会失望； 
&#13;
2.如果想看这本书但对开头的少年成长史无感，想看点离经叛道的故事，可以直接看第二卷《语焉不详》，一个在少林寺长大的异类怪胎，求佛证佛，问心弑心，魔佛妖僧怪和尚，声声句句不思议：
&#13;
http://sanxian111.lofter.com/post/1f6bedd8_eec78e77
&#13;
3.如果想看本书但对少年成长史和魔佛证道记都看不下去，我个人推荐是看一下第三卷第一章《一箭如故》，略带悬疑的武侠小故事，出场角色都可视为新人物，前后伏笔铺垫一气呵成，当成中篇小说看构思也极为巧妙。不打算吃安利的朋友们也推荐看一下，反正就一章，看着解闷也好。（至少我是用这章安利成功过...）
&#13;
http://sanxian111.lofter.com/post/1f6bedd8_12a707e38
&#13;
4.另外作者首先写的试阅章也拉拢了不少人气，一个以另类的ji女为主角，比较邪道的武侠小故事，翠环传：
&#13;
http://sanxian111.lofter.com/post/1f6bedd8_12cef0c1f
&#13;
最后附上看书相关网址：
&#13;
1.唯一指定观看地点，乐乎（其他地方或多或少有和谐）：
&#13;
ttp://sanxian111.lofter.com/post/1f6bedd8_12a3ddf4f
&#13;
2.剧情补充，作者问答，有一大半剧情是作了补充说明的，可以边看正文边补问答。后面停更问答环节，大概是防止点子剧透，或是作者偷懒吧...：
&#13;
大概是从第二部开始的，14、15章到55章：https://www.douban.com/group/topic/130532764/
&#13;
58-64章，over：https://mp.weixin.qq.com/s/x3tgNucKn17ILFUu63W0og
&#13;
（其实翻微博补更方便些，之前每周三更新上周的读者问答，后来搁置了）
&#13;
3.三弦微博：https://weibo.com/u/2505943832
&#13;
4.天之下官微：https://weibo.com/u/7144443996
&#13;
PS：目前作者正在加班加点赶修订版，连FF7RE都没空玩，估计是要出实体书了，感兴趣的朋友们到时候可以支持一波，希望产品质量好点（有无和谐、插图质量、含括章节...）。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>楚凤歌: </b><br>
<span>Jamaisvu 发表于 2020-4-18 21:50</span><br>
<span>这书还有个好处是，有虐心情节，但狗血地方不多。</span><br>
<span>沈未辰她妈想把她许配给三爷，三爷正好也有眼缘，要是 ...</span><br>
<span>其实孙野狗也捋的很清啊，杨肃观娶了顾倩兮还特意分房睡，一碗水不保险干脆隔了一个湖，一心一意等着卢黑狗来杀他，此世一切罪孽尽加于吾身。所以杨肃观的真爱其实是卢云</span><br>
</p><p><b>楚凤歌: </b><br>
<span>我觉得天之下最大的问题其实是选杨衍这个角色开局，这个形象暴躁的像个废鸟，本身其实是一种过时的形象，偏偏又需要他开视角，就弄得人看的很不舒服</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span> 本帖最后由 Jamaisvu 于 2020-4-19 22:53 编辑 </span><br>
<span>楚凤歌 发表于 2020-4-19 22:37</span><br>
<span>我觉得天之下最大的问题其实是选杨衍这个角色开局，这个形象暴躁的像个废鸟，本身其实是一种过时的形象，偏 ...</span><br>
<span>确实，这个开局既没新意还劝退，可能是三弦觉得黄暴开局比较赚眼球？而且杨衍是五个主角中背景最低最浅的人（小明暂且不论），从头写起比较方便引出世界设定和江湖局势。</span><br>
<span>我一开始就是慢悠悠地看，也没觉得有多突出，后来语焉不详篇开始，来感觉了，熟悉的罪恶坑之首三弦又开始搞事了。</span><br>
<span>另外最近的问答里三弦提到了关于主角们设定的来头，杨衍是这段：</span><br>
<span>我看水浒时，对他们强拉团伙上山有点不爽，最后又强制招安更觉得……啥？</span><br>
<span>我就不懂林冲能跟高逑平安相处？当然，现实中，过去的妻儿父老哪能跟眼下的安稳与富贵相比。几年过去仇恨早就忘记了。</span><br>
<span>但是那段夜奔的唱词，实在太动人，动人到我很难原谅被招安的林冲。于是就有了林冲粉转黑的杨衍。</span><br>
<span>天之下的大主题是对“规矩”、封建礼数的反叛、破而后立，杨衍的故事直接反映了这种冲突，以此为开局不算多好，但也能理解。</span><br>
</p><p><b>ltay222: </b><br>
<span>可堪英雄志，好书</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span>楚凤歌 发表于 2020-4-19 22:34</span><br>
<span>其实孙野狗也捋的很清啊，杨肃观娶了顾倩兮还特意分房睡，一碗水不保险干脆隔了一个湖，一心一意等着卢黑 ...</span><br>
<span>真爱是卢云我信，杨掌柜首战大败后，皇上大怒，群臣避之，只有卢云还笑眯眯地和他打招呼，一定是那时就动心了（然后老杨就开始坑卢云）</span><br>
</p><p><b>小修: </b><br>
<span>英雄志的英雄看着内心都是小人物。</span><br>
<span>天之下小人物内心都是英雄。</span><br>
</p><p><b>阿垃垃圾历: </b><br>
<span>感觉今年也看不到英雄志的出版消息了   </span><br>
</p><p><b>阿垃垃圾历: </b><br>
<span>Jamaisvu 发表于 2020-4-19 22:51</span><br>
<span>真爱是卢云我信，杨掌柜首战大败后，皇上大怒，群臣避之，只有卢云还笑眯眯地和他打招呼，一定是 ...</span><br>
<span>英雄志 4个男人的基情戏</span><br>
</p><p><b>雅朵莉雀: </b><br>
<span> 本帖最后由 雅朵莉雀 于 2020-4-20 00:06 编辑 </span><br>
<span>很久以前布袋戏楼就推荐过这本，但是一直没时间看，前段时间趁清明节没事看完了</span><br>
<span>让我感觉比较不满意的部分应该是以蛮族为代表的“绝对邪恶”的剧情因素设置</span><br>
<span>虽然剧情确实只有冰山一角，但是这种在相对邪恶的角色中设置绝对邪恶，使用外部力量压溃传统秩序促进变革的情节在我看来是一种非常取巧的手法</span><br>
<span>就好像九龙变里藏镜人为了救狼主杀了狼主的亲哥哥苗王，狼主目击此事要跟藏镜人一决生死，此时出现了幕后的阴谋家北竞王将两人一起打落裂谷掉进地门一样</span><br>
<span>在产生进退两难的艰难情境的时候，并非直接解决矛盾而是通过共同敌人转移矛盾。</span><br>
<span>对我个人来说更想看到的是在内卷化的江湖里，每个人都有自己的理由，每个人都有不得不做的事情，主人公就在这种进退两难几无喘息之地的茧中辗转腾挪最后破开外壳重见云天的过程</span><br>
<span>而不是外面来一把刀一下把这层茧壳砍得稀巴烂的，最后的敌人从茧变成了刀子的故事</span><br>
<span>我相信三弦老师作为一位水准之上的优秀剧作者，既然投入这么多精力来完成这样一部作品，肯定是有对自我实现的要求的</span><br>
<span>如果剧情真的变成杨衍成为萨神带领蛮族砸烂旧秩序的话，我会比较失望。</span><br>
<span>如果说各位主角的话，我最没感觉的应该是明不详，因为他就是游离在剧情和主题之外的人物</span><br>
<span>其他三位主角（谢孤白算是沈公子的挂件）虽然手段不同，身份不同，但是其实他们的内核都是近似的</span><br>
<span>李景风和杨衍互为光影，沈公子就是两者之间的中庸之道，他们三个人是在三条不同的道路上向同一个目标前进</span><br>
<span>但是明不详这角色就是持续状况外，看起来在做坏事，实际上除了做杨衍的工具人以外什么都没做到，明心见佛这种目标又实在是虚无缥缈</span><br>
<span>他无论爱憎还是执着都与其他人相差太多，塑造超脱感带来的结果是把他整个人去掉对剧情影响并不大，只能说这角色是三弦老师个人爱好的体现。</span><br>
</p><p><b>冬马卫队骑士: </b><br>
<span>有没有什么武侠爽文。男主无敌。泡遍魔女仙子的？</span><br>
</p><p><b>佛剑分说: </b><br>
<span>Jamaisvu 发表于 2020-4-19 22:48</span><br>
<span>确实，这个开局既没新意还劝退，可能是三弦觉得黄暴开局比较赚眼球？而且杨衍是五个主角中背景最低最浅的 ...</span><br>
<span>杨衍开局是最合适的没有之一。九大家、仇名状、灭门种，是天之下世界观最核心的概念，用杨家一夕灭门来展示出来，同时昭示九大家昆仑共议的规矩不过是强者凌弱的工具。</span><br>
</p><p><b>佛剑分说: </b><br>
<span>雅朵莉雀 发表于 2020-4-20 00:01</span><br>
<span>很久以前布袋戏楼就推荐过这本，但是一直没时间看，前段时间趁清明节没事看完了</span><br>
<span>让我感觉比较不满 ...</span><br>
<span>明不祥所图必大。到目前为止，书里书外他对整个局势的推动比谢孤白大得多。少林僧、俗的矛盾，少林继任方丈的人选，少林与嵩山的矛盾，背后都有他插手的痕迹。另外我觉得明看起来像是在魔考杨衍的人心，但是很大概率他在一步步把杨衍打造成他用来考验整个天下的工具。所以把明的剧情去掉是绝对不行的</span><br>
<span>我比较在意最后一集他对觉空说的他不杀生的话是真话还是假话，我希望是真话，这样这个人会更有趣</span><br>
</p><p><b>alaya: </b><br>
<span>明不详不杀生是真的，你看这个人说的话没有一句是假的，但是都把人往沟里带</span><br>
<span>其实这种角色写得好很难，很容易变成剧情工具人</span><br>
<span>说真的主角团都写得没什么新意，倒是配角组都还行</span><br>
</p><p><b>佛剑分说: </b><br>
<span>alaya 发表于 2020-4-20 04:10</span><br>
<span>明不详不杀生是真的，你看这个人说的话没有一句是假的，但是都把人往沟里带</span><br>
<span>其实这种角色写得好很难，很容 ...</span><br>
<span>“新意”这个要求太高了 长篇类型文学功能小说想写的有新意太难了</span><br>
<span>线不散，人不OOC，已经是难得的网络连载作品了 </span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span>雅朵莉雀 发表于 2020-4-20 00:01</span><br>
<span>很久以前布袋戏楼就推荐过这本，但是一直没时间看，前段时间趁清明节没事看完了</span><br>
<span>让我感觉比较不满 ...</span><br>
<span>杨衍去了边关也不一定真的受蛮族信服，估计还要有几段剧情丰富蛮族风土人情和拓展人物，</span><br>
<span>景风他爹和谢先生的情报都说蛮族在闹分裂，杨衍得先解决这个再考虑回头打中原。</span><br>
<span>其实杨衍很像拿了“怒王”的剧本，英雄志的怒王是看透大局就开始摸鱼，天之下的怒王是不计前嫌联手宿敌共抗大敌。不过杨的身世就决定他不能放弃复仇，而现在的背景下没有比蛮族和九大家更可恶的大敌了，所以前途未卜啊</span><br>
<span>顺便一提，带杨回蛮族的王红，貌似是明教的人，操控杨做个傀儡蛮神然后暗地里搞事情也有可能，静观其变吧</span><br>
</p><p><b>superzj87: </b><br>
<span>看了泥潭推荐一周补完了，好书无误，就是“武”的成分太低有点不过瘾，“侠”的纯度倒是满满的。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EML-TL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span> 本帖最后由 Jamaisvu 于 2020-4-20 09:08 编辑 </span><br>
<span>alaya 发表于 2020-4-20 04:10</span><br>
<span>明不详不杀生是真的，你看这个人说的话没有一句是假的，但是都把人往沟里带</span><br>
<span>其实这种角色写得好很难，很容 ...</span><br>
<span>看三弦的访谈，第二部的视角可能会增加，五位主角虽然推进主线但稍微影薄，变得更加群像。</span><br>
<span>Q：大天使如何理解天之下中群像塑造跟主角塑造的关系？符合哪些条件的角色才算是一个合格的主角？</span><br>
<span>A：五大主角是考虑到他们对全书的影响力而设定。像是朱门殇，其实在唐门篇中，他的戏份不少，但影响力没有这么大。天之下是群像戏，每个人都可能在自己的篇章中当主角。扣除这些后，对整体局势影响最大的五个人就是五大主角了。至于群像塑造，我是把每个人都当成独立角色在设计的。有的篇章甚至是配角当主角，主角当配角的。</span><br>
<span>Q：大天使说过天之下是群像戏，“每个人都是主角”，那是不是说，比如萧情故，诸葛二，严大，苏大哥，徐少昀，从人格魅力来说并不会比五大主角逊色？以及如果他们当中有人比五大主角更受大众欢迎，也就是配角光芒掩盖了主角的话，大天使会介意吗？</span><br>
<span>A：当然不会介意，我写这么多类型的角色，每个人都下了重笔，当然是为了让读者理解喜欢。尤其这些角色是复杂的，有好的一面，也有坏的一面。也有他们执着的一面。五大主角都有各自的拥护者。就算这些配角的受喜爱度超过主角。我也觉得非常好。</span><br>
<span>其实明不详这种写法就挺配角的，没表达过主观意见，全靠别人对其客观印象进行描述，自己撑不起来剧情，必须有其yuan他da人tou和其搭戏才好看。</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span>superzj87 发表于 2020-4-20 08:46</span><br>
<span>看了泥潭推荐一周补完了，好书无误，就是“武”的成分太低有点不过瘾，“侠”的纯度倒是满满的。</span><br>
<span>—— 来 ...</span><br>
<span>纯低武世界不多见了，现在的网络武侠小说，没个狐仙树怪，都不好意思出剑</span><br>
<span>因为作者之前是写布袋戏的，主要考虑的是剧情规划和人物对角戏，武斗环节的话都是写个（此处有打戏）就交给操偶师了，三弦写作经验充足，剧情架构堪称完美，但描写武打还是缺了点功夫。</span><br>
</p><p><b>cym887: </b><br>
<span>一直想推书 但就是懒得开帖（介绍苦手 不会安利）天之下好看的 是老布袋戏那味</span><br>
</p><p><b>lvcha: </b><br>
<span>算是网文吗？</span><br>
<span>有没有合集能下到？</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span>lvcha 发表于 2020-4-20 09:08</span><br>
<span>算是网文吗？</span><br>
<span>有没有合集能下到？</span><br>
<span>网文，免费连载，乐乎可以看全套。</span><br>
<span>直接网页看也不太费事吧...</span><br>
</p><p><b>lvcha: </b><br>
<span>Jamaisvu 发表于 2020-4-20 09:10</span><br>
<span>网文，免费连载，乐乎可以看全套。</span><br>
<span>直接网页看也不太费事吧...</span><br>
<span>是的，就是我习惯拿kindle。</span><br>
<span>没事，谢谢楼主推荐</span><br>
</p><p><b>伊川: </b><br>
<span> 本帖最后由 伊川 于 2020-4-20 09:21 编辑 </span><br>
<span>我说结局写得难看也不是因为剧情有多人间真实，要想批判制度的罪恶，用杨家和彭家的例子已经够了，结局这样搞除了恶心读者也没有提高之前的立意，何况严非锡这个人也太搞笑了，方敬酒这种本来不坏但是身处制度之中不得不干点坏事的人可以说是准确点艹制度的荒谬，严非锡我只觉得他天生是个坏痞了，连玄之玄都比他立体点。还有就是这个结局论戏剧冲突还不如中段彭小丐出逃那里，一口气提不上来就完了，让人非常失望。</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span>伊川 发表于 2020-4-20 09:20</span><br>
<span>我说结局写得难看也不是因为剧情有多人间真实，要想批判制度的罪恶，用杨家和彭家的例子已经够了，结局这样 ...</span><br>
<span>因为老严死了的话，杨衍这条线就断了，景风也不会悲极怒极之下向九大家发仇名状</span><br>
<span>著名的革命家、二五仔、搞事精——伊利丹怒风同志曾经说过“没有猎物的猎手，什么都不是。”</span><br>
<span>如果老严这么轻易被一剑捅死，只是一瞬间的爽快，之后杨会陷入无限的空虚，甚至想死了去见家人，李也要再摸爬滚打一段时间才能看清九大家的本质</span><br>
<span>现在留着老严，等日后算总账的时候，将他连同其最心爱的华山派一起，磨损残害殆尽，那才是真的爽啊</span><br>
</p><p><b>安姆闲人: </b><br>
<span>看完唐门篇就弃了，明不详篇一个姓的十几个人已经不少人吐槽了，紧接着再来一篇更夸张的，看着脑壳疼</span><br>
<span>唐门强行拔高人物的味道也很重，感觉编剧到了没有画面音效支持的小说里一下子没转换过来</span><br>
</p><p><b>漂灵: </b><br>
<span>冬马卫队骑士 发表于 2020-4-20 00:30</span><br>
<span>有没有什么武侠爽文。男主无敌。泡遍魔女仙子的？</span><br>
<span>看刀先飞</span><br>
<span>现在改名东方快鸟在书客。</span><br>
<span>不过很多书不是武侠。</span><br>
<span>武侠现在只有小黄。文了</span><br>
</p><p><b>佛剑分说: </b><br>
<span>Jamaisvu 发表于 2020-4-20 08:47</span><br>
<span>看三弦的访谈，第二部的视角可能会增加，五位主角虽然推进主线但稍微影薄，变得更加群像。</span><br>
<span>其实作者完全不用解释这么多，毕竟现在的读者都懂什么叫POV写作手法……</span><br>
<span>另外第一部不够精彩也是理所当然的。因为说白了，整个第一部，依然只是个序章，把世界交代一下，让部分角色亮个相，基本就到了尾声。在这个尾声里，旧秩序摇摇欲坠风暴山雨欲来让人开始期待第二部。</span><br>
<span>这书后面必然会比前面好看。天下大势合纵连横，各条线将要交叉，原本孤立角色们将要相互碰撞擦出火花。一些我们没有注意到的闲笔，说不定会变成后面引爆的伏笔。完整的大纲、精准的控制力、草蛇灰线伏行千里是三弦的特质。我信任这样的作者。</span><br>
</p><p><b>小修: </b><br>
<span> 本帖最后由 小修 于 2020-4-20 16:57 编辑 </span><br>
<span>其实也是有些问题的。不过优秀的故事结构摆在那，让人觉得其他都是小问题。</span><br>
<span>第一部看下来其实主角是李景风。</span><br>
<span>练天下第一的武功，交天下第一的好汉，拿天下第一情仇。</span><br>
<span>如果从李景风起那就是正统的不能再正统的武侠小说了。</span><br>
<span>其次是上面说的武侠纯度不够。齐三爷做事都束手束脚的，几个明显是炮灰的高手就能打个55开。彭小丐铺垫好几章如何厉害，结果徐放歌一招就糊到底。大侠都被规矩制的服服帖帖。</span><br>
<span>侠以武犯禁，结果全在守规矩。硬给李景风做绿叶。</span><br>
<span>不过以此为代价后，就是能把世界观立稳。希望第一部世界观立住了的基础下，能跳出世界观写得自在一些。</span><br>
<span>明不祥算是破除世界观自带体系第一人了。所以我很看好他。</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>阿三牛逼嗷</span><br>
</p><p><b>楚凤歌: </b><br>
<span>Jamaisvu 发表于 2020-4-19 22:48</span><br>
<span>确实，这个开局既没新意还劝退，可能是三弦觉得黄暴开局比较赚眼球？而且杨衍是五个主角中背景最低最浅的 ...</span><br>
<span>但实际上李景风也没什么大问题，明不详主要是天眼挂太过分。杨衍要是不那么暴躁，我觉得能好不少。因为第一个出场的角色就是会被认为成主角，就像第一个出场的女的甭管怎么样读者都会本能地以为是女主，这就是所谓的眼球效应。杨衍具有反叛精神是可以的，但是动不动烧CPU会让人觉得这是个蠢货，这才是最妨碍读者的一点。哪怕主角再惨，大家好歹也能看到他的顽强之类的，但没有人会想代入一个蠢货</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span>楚凤歌 发表于 2020-4-20 19:22</span><br>
<span>但实际上李景风也没什么大问题，明不详主要是天眼挂太过分。杨衍要是不那么暴躁，我觉得能好不少。因为第 ...</span><br>
<span>其实群像剧的话，读者一般不会过分代入某一角色，POV描述的情节更加宏观，开上帝视角的效果会更好。看冰与火之歌的时候，除了最初会和奈德共情较深，我想大部分读者在看某角色章节时，应该不会代入进去想着自己会怎么做（自打脸，我看詹姆的剧情时感动坏了...），而更多地是被结尾处的展开惊到，和想着“看你遇到XXX了会怎么样”。用游戏举例的话，比起RPG，更像RTS。</span><br>
<span>而且小杨这么苦逼也没啥人愿意代入，他的惨、怒，让他更像是用来开局、破局的工具人，他这一生注定是扭曲而汹涌的。适合代入的是李景风那种逐渐成长的细流入海，而杨衍无疑是毁堤暴洪。</span><br>
<span>另外主角不讨喜这点，英雄志就有，孙狗曾经在访谈里提到过，有女读者嫌秦仲海不讲卫生，但因为这是人物特色，所以他不准备改。</span><br>
<span>英雄志的屎尿屁剧情还蛮多的...杨衍也爆粗口，也不讲卫生，但这就是人物特色，一个血海深仇的孤儿，谁能让礼数约束他呢，天地不仁，名门无义，都TM狗屁倒灶，因规矩而灭门，因规矩而苟活，他是异数，是肮脏而黑暗的武林为自己雕刻出的一颗钉子，势必会钉在它的棺材板上，埋葬旧恶。</span><br>
<span>如此扎手的钉子，也许看着碍眼，但必不可少。</span><br>
</p><p><b>rubicon: </b><br>
<span>炸裂好看我操</span><br>
</p><p><b>伊川: </b><br>
<span>佛剑分说 发表于 2020-4-20 16:24</span><br>
<span>其实作者完全不用解释这么多，毕竟现在的读者都懂什么叫POV写作手法……</span><br>
<span>另外第一部不够精彩也是理所当 ...</span><br>
<span>一个长篇小说写了百多万字已经三分之一了，还拿只是序章来当不够精彩的理由，这个说不过去吧，事实上他就是没有把握好结尾，这个结尾论剧情冲击不如彭家灭门，论感情冲击不如公竟渡河，而且是在反复重复前面两个情节的主题之下还没达到前面的高度，我看完真的一脸懵。</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span>伊川 发表于 2020-4-21 07:40</span><br>
<span>一个长篇小说写了百多万字已经三分之一了，还拿只是序章来当不够精彩的理由，这个说不过去吧，事实上他就 ...</span><br>
<span>彭家灭门的冲击力很够，但也只是压抑到了极点，本质上和杨家灭门没区别，只是一个为私仇一个为权欲，作用除了加深世界观的黑暗外，就是继续把杨衍逼上绝路，让他不得不反，结局诸葛焉之死也是这个效果，天下之大，无处容身，只能翻天覆地寻生路；</span><br>
<span>公竟渡河确实完善了李景风的人设和性格，但他的目标还很稚嫩，只是传统的为侠为善、以武犯禁、宣扬仁义，在这个江湖上不具备代表性和普遍适用性，而他只是目睹了大门派中的少数恶人和个别规矩，见的世面还是少，对于某些门派仍抱有不切实际的幻想，可是结尾的不义昆仑粉碎了他对九大家体制的幻想，最终彻底醒悟，宁愿天下共诛，也要守着心中的一盏公正道义不灭，任尔东西南北风；</span><br>
<span>现在各方面的冲突都已经足够了。沈、谢、杨、李三个主角的大目标也都定好：乱而后定、天下共主、旧制沙崩、公义昭彰，再加上明的乱世魔考，一切的大矛盾在此升腾聚焦，把几位主角推向了孤行吾道的唯一路线，这也许不是一个好的收尾，但产生的矛盾冲突，已经足够将之后的高潮掀得更加波澜壮阔，因为现在真的只是开始。</span><br>
<span>也许还是布袋戏编剧的惯病，收幕的时候喜欢搞一些决战冲突戏码但不开干，等着下一部第一集大战一场，而天之下的重点明显不是战战战...</span><br>
<span>另外现在进度也不一定是三分之一，万一三弦写起来收不住、超纲超量了，那该有多好（收不住写个七八部没关系，能收尾就行...）</span><br>
</p><p><b>伊川: </b><br>
<span>Jamaisvu 发表于 2020-4-21 11:22</span><br>
<span>彭家灭门的冲击力很够，但也只是压抑到了极点，本质上和杨家灭门没区别，只是一个为私仇一个为权欲，作用 ...</span><br>
<span>对对对，我终于想到是一种什么感觉了，就是布袋戏每部结尾时要完不完的感觉。</span><br>
</p><p><b>路八: </b><br>
<span>这文野心极大，但文笔还有进步空间，横向对比对象我觉得应该是《风云》官方小说，但有对比就有伤害，三弦还是脱不了雕琢匠气和楼上某人说的4v特有某种人情世故上的小家子俗气。</span><br>
<span>他文笔算是比刚从霹雳出来强了很多，但还是被罗陵的小说文笔衬托得粗直。</span><br>
<span>金光也不能说是三弦救活，而是霹雳用自己的差劲救活了它哒。</span><br>
<span>黄立纲的才华，还是在武戏导演，奈何。</span><br>
</p><p><b>harry3: </b><br>
<span> 本帖最后由 harry3 于 2020-5-4 15:32 编辑 </span><br>
<span>包括QA追完了，文笔storyline都很棒，可堪英雄志+1.</span><br>
<span>两个小瑕疵，一是配角取名难，二是武侠刻板印象有点用力过度，特别红眼和平平无奇两位主角前面。</span><br>
</p><p><b>harry3: </b><br>
<span>伊川 发表于 2020-4-20 09:20</span><br>
<span>我说结局写得难看也不是因为剧情有多人间真实，要想批判制度的罪恶，用杨家和彭家的例子已经够了，结局这样 ...</span><br>
<span>谈不上什么批判制度的罪恶吧，这书隐喻已经够丰富了。应该说华山的作为也是这个封建武林世界后乱世的现实感的一部分。</span><br>
<span>作者说背景更像元明，解释又常用春秋三国，其实我觉得更像两晋或者大宋吧。贵族老爷们是真的不把屁民和下人当一个物种，喜欢虐杀屁民的风潮都是真实存在过的。</span><br>
</p><p><b>阿刚: </b><br>
<span>其实吧，作者作为资深编剧有些毛病看多了布袋戏一眼就看出来了……李景风明显是追加了武力值补丁，然后明不详全程开剧本挂……这俩也都没啥了，但是杨衍这边明显想虐主，而且虐的有点过了，导致他成了三个主线角色里目前武力值最低的……还有就是为了破局不给景风活路这点……所有他能走的顺一点的路都被强行堵死了，不是说人物塑造的不好，但是编剧强行插手的痕迹有点太重了</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span>阿刚 发表于 2020-5-4 15:39</span><br>
<span>其实吧，作者作为资深编剧有些毛病看多了布袋戏一眼就看出来了……李景风明显是追加了武力值补丁， ...</span><br>
<span>激化的矛盾更能引发戏剧冲突，带来更有趣的展开；而主角嘛，必然有着可称为光环的不凡之处，是能为故事主线披荆斩棘打开活路的存在，只要写的好，不套路，稍微开挂还是可以接受的...</span><br>
<span>（主角光环和龙傲天体制是两个概念，无脑通关是下等套路，但否定非凡能力仅靠奇遇也不是啥好东西。</span><br>
<span>日漫《铳梦》的第二部开头曾经提到过一个叫因果旋涡的东西，处在旋涡中心的存在能够引动时代的变革，将每一个遇到的人物卷进自己波澜壮阔的故事中，而这样的人，他/她的过去，能力，见识，天赋，经验，都必须不同凡响。</span><br>
<span>而且我感觉如果一个人够惨的话，那天赋异禀也没啥不妥的。比如英雄志的卢云...）</span><br>
<span>天生神力，开天眼，惨绝人寰，都是角色的标签，是推动剧情的重要环节。角色太过平凡真实，故事就很难合理破局。但如果事先就打了补丁——因为是他，所以能做到/知道/这么惨，也比直接搬出设定来更能让人信服吧...</span><br>
<span>李景风这个武力值补丁其实最初在酒馆躲冷刀李追时就已经显露出来（我懂了，是拳眼！后来他的后人去了东瀛，改姓山下！），而且他爸李慕海也是个大侠，有点遗传也没问题吧</span><br>
<span>明不详就是妖孽，最接近布袋戏的角色，天魔转世，神棍这个标签是躲不开了，兼职搅屎棍算是他为推动剧情出的一份力吧，而且这角色很好玩啊，最初我也不喜欢，后来看三弦访谈里对他的描述就慢慢改观，最新的问答里讲他的朋友时，我也抛弃三观会心一笑了...</span><br>
<span>杨衍我感觉很正常啊，就是有点震撼，天煞孤星不都这样？金刚狼前传里的狼叔也差不多啊，刀剑勘魔录里的羽人不更惨？只是这样的人网书里少见罢了，看多点悲剧还是能接受的...而且这不是要崛起了吗，萨神杨衍，希望能写出英雄志里老秦爬珠穆朗玛时那种快意。</span><br>
<span>另外景风的困局也不至于全境追杀、无路可走这么惨，生机肯定有的，毕竟这个天下在变革，九大家大厦将倾，天下需要大侠。（有个电影叫疾速追杀，第二部结尾男主被全球杀手通缉了，但是第三部他去了好几个地方都有熟人接洽...）</span><br>
<span>话说，我比较喜欢古龙的书，主角起手就是大侠，不需要漫漫练级路，只要走下去就会引发故事，而遇到戏剧冲突、坎坷磨难，就将已有的能力和人脉娓娓道来，随手解决。至于爽快逍遥什么的还是次要，主要是看那种快意恩仇的侠气和高处不胜寒的意境，惨不惨无所谓，能让人感动留念即可。</span><br>
<span>（国产游戏雨血就是这种风格，主角是背叛组织的顶级杀手，起手就满级一身绝技，虽然也有奇遇，但始终是命运的奴隶，拖着将死的残躯看着惨剧在眼前发生，自己无能为力）</span><br>
<span>（老虚的鬼哭街也是美强惨主角，是我大爱的作品...）</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>问一下，所以最新章节就是“第一百零四章 昆仑共议（终）”？</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span>pgain2004 发表于 2020-5-4 21:29</span><br>
<span>问一下，所以最新章节就是“第一百零四章 昆仑共议（终）”？</span><br>
<span>对，至此第一部完结，请静待第二部。</span><br>
<span>这两周作者只新发两篇读者问答，其余时间应该都在修订第一部和赶第二部的存稿。</span><br>
<span>有条件可以等修订版出来再看一遍，貌似会修BUG。</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>Jamaisvu 发表于 2020-5-4 22:42</span><br>
<span>对，至此第一部完结，请静待第二部。</span><br>
<span>这两周作者只新发两篇读者问答，其余时间应该都在修订第一部和赶第 ...</span><br>
<span>欸，我刚刚整理好全本的txt……</span><br>
</p><p><b>阿刚: </b><br>
<span>Jamaisvu 发表于 2020-5-4 16:50</span><br>
<span>激化的矛盾更能引发戏剧冲突，带来更有趣的展开；而主角嘛，必然有着可称为光环的不凡之处，是能为故事主 ...</span><br>
<span>点名了就多说两句……杨衍这里的问题就是虐主有时候和明不详过来搞事凑到一起加上他又一根筋，有时候互动起来就直接触发gaydar了，虽然知道不是卖腐……反过来说三个主角里面性格最好的反而是杨衍，李景风前期如果不是被逼着看到现实，他始终是愿意服从规则安排的，直到看到大狗他爹绝望自杀，他才真正醒过来。而且单从观感上来说，目前整体剧情上始终有一股阻滞感，虽然以侠为天下，但始终没有人能做到以武犯禁，前期能做到的是彭老丐和齐三爷，但是为了控制整体基调，让彭老丐家破人亡这个，我个人感觉有点用力过猛了。相比齐三爷救下的马帮被灭门，这段剧情个人层面上还是可以接受的。</span><br>
<span>三个主角里目前有能力以武犯禁的，是明不详这个妖怪，所以整体读下来会有一种阻滞感，但我觉得这是好事，端看接下来怎么突破关隘醍醐灌顶</span><br>
<span>还有对不起，但是杨衍和李景风都好萌啊……</span><br>
</p><p><b>饭太稀: </b><br>
<span>阿刚 发表于 2020-5-5 01:06</span><br>
<span>点名了就多说两句……杨衍这里的问题就是虐主有时候和明不详过来搞事凑到一起加上他又一根筋，</span><br>
<span>杨衍是几个主角里最单纯的，他主动的一面完全出于恩与仇，其他部分很原始很空白最有可塑性。一方面十分具有反抗性，一方面又很容易被牵着走。只要有助于他报仇还恩就几乎可以牵着走，就像他夜里看不见路需要人牵，弱小和单纯让他处于被动，最后被牵去关外做萨神。加上老虐他戳到了我怜爱的点。我要搞同人肯定搞杨衍，名不详想通过杨衍见佛是不是和我想搞他同人是一回事啊</span><br>
</p><p><b>阿刚: </b><br>
<span>饭太稀 发表于 2020-5-5 02:36</span><br>
<span>杨衍是几个主角里最单纯的，他主动的一面完全出于恩与仇，其他部分很原始很空白最有可塑性。一方面十分具 ...</span><br>
<span>说白了就是精神年龄最小，某些情况下近乎不能自理这点让人非常有保护欲……</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span>阿刚 发表于 2020-5-5 01:06</span><br>
<span>点名了就多说两句……杨衍这里的问题就是虐主有时候和明不详过来搞事凑到一起加上他又一根筋，</span><br>
<span>哎，这个贴里有疑问的我都想回一下，点名什么的可能打扰到了，无视也行</span><br>
<span>其实真的以武犯禁应该是只凭天道大义和自身修为，老彭白手起家没的说，三爷也有点因为背后门派而碍手碍脚，比如他就不方便为了杨衍和华山撕破脸。可是景风能，不管他之前有多沉沦、多甘于平凡（平凡这点应该是父母安排），那也在带着读者们看遍了这个世界的黑暗后选择了以侠之名反抗，即便现在式微也能为乱世引燃星星之火。</span><br>
<span>坏人坏一些（或者很坏）我都能接受，因为知道好人肯定会打回去。霹雳里面，爱遍千里恨不逢死的惨度我感觉和作恶程度不成正比，但那也是恶有恶报了。欲扬先抑，只要光明面稍有起色，就可以怀揣希望了。</span><br>
<span>三弦老师还是有分寸的，如果是紫狂或雪凡在写这本书，稍有反胃和胃痛的情节我就可能弃了，但这是三弦，能写出波澜壮阔传奇、跃于纸面豪侠的人才，现在只要嚼着苦叶，等着硕果，就很安心了。</span><br>
<span>明不详没必要以武犯禁的，他不是会站在风口浪尖的人......但也不一定，不知道您玩过弹丸论破吗2代有个吊人叫狛枝凪斗，前期我觉得他就是一该死的搅屎棍，结果后面却成了伟大的破局之人（这里是希望之峰，该死的是我..）明不详捅小小那里，搅屎棍形象就已经定位了，幸好昆仑篇李掌门替小明干了他可能做的事，让我觉得他还有救（三弦说小明不直接杀人，前任方丈大概是急死的，不过弄死几个掌门搅动局面小明应该也很愿意吧...大概语焉不详是光环效果？）</span><br>
<span>说起耽美，写霹雳是肯定要会耽美的不过三弦在微博上开过玩笑：编剧和作家是相邻序列，可以转换，但我不具备耽美的非凡特性，强行涉入是会发疯的（诡秘之主梗）</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span>pgain2004 发表于 2020-5-4 23:25</span><br>
<span>欸，我刚刚整理好全本的txt……</span><br>
<span>放心好了，你整理的算是宝贵的初稿，是独一份的好东西。</span><br>
<span>而且修订版也有可能免费一并放出，双倍的快乐...</span><br>
<span>再不济，即便修订版是出版物，买一本也不算太亏吧...（当然还是要看实体书质量）</span><br>
</p><p><b>loveheiyue: </b><br>
<span>三弦？那剧情应该还是有保证的，就爱看狗血的剧情冲突</span><br>
</p><p><b>阿刚: </b><br>
<span>Jamaisvu 发表于 2020-5-5 08:39</span><br>
<span>哎，这个贴里有疑问的我都想回一下，点名什么的可能打扰到了，无视也行</span><br>
<span>其实真的以武犯禁应该是 ...</span><br>
<span>景风的问题其实就在这，有这个心和胆，但是力不够，速成补丁顶多让他能自保，不会死于不明aoe（捂脸）不过他的后续成长也是看点之一啊</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1923944[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>推书：《天之下》，新时代群像武侠剧[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1923944-1-1.html</link>
      <description>推书：《天之下》，新时代群像武侠剧&#13;
 本帖最后由 Jamaisvu 于 2020-4-13 18:07 编辑 

官方简介：
&#13;
（旧）
&#13;
    一部讲述“大江湖时代”纷繁人性的架空武侠群像史诗。
&#13;
　　仁义慈善的世家公子，神秘莫测的鬼谷智者，侠骨丹心的农家子弟，惊才绝艳的怪胎奇人，步步为营的复仇孤儿，且看五大主角，风云际会。
&#13;
　　这是一条武侠大长河，这是所有人的故事，天之下，有侠义精神，也有阴谋诡计，有人性的光辉，也有不堪的一面。人在江湖，身不由己，每个人在这条长河中苦苦挣扎，但到了最后，他们依然会淹没在历史的洪流中。
&#13;
　　从此，武林不止在武林，而在天之下。
&#13;
（新）
&#13;
最后一个皇帝，死在一百二十年前。
&#13;
从此，武林不止在武林，而在：天之下。
&#13;
当昆仑共议的"规矩"被打破，世子、谋士、店小二、灭门种、证佛者，他们一同掀起这改变天下的巨浪，却也被这巨浪吞噬……
&#13;
《天之下》，一部讲述“大江湖时代”纷繁人性的群像小说。
&#13;
------------------------
&#13;
由职业编剧、武侠作者三弦撰写的武侠小说，在王朝覆灭、九个门派共同执政掌控中原的背景下，从五个身世各异的主要角色出发，一步步揭开太平盛世那道貌岸然的面纱，迎来多方捭阖、风雨满楼的乱世。
&#13;
三弦曾经是霹雳布袋戏和金光布袋戏巅峰时期的编剧（前后脚两个棚，笔下都是经典角色），剧本水平有保障，人物刻画各有特点，极为生动。书内不仅有传统武侠那种快意豪情、惩恶扬善的故事，同时加入了佛魔之辩、智者交锋等市面上少见（但布袋戏里烂大街）的剧情，既保持了一贯的武侠阅读体验，还加入了新式的视角和思考，算得上是本新时代的武侠杰作。
&#13;
PS：另外之前几次ZZ事件，他都没下场，现在也不写布袋戏了，没啥洁癖的人，姑且可以对其地理位置视而不见...
&#13;
作者每周五晚八点更新一章，周更但量大管饱，而且全文免费。
&#13;
目前第一部共一百零四章已完结，平均水准较高，强烈推荐。
&#13;
观看顺序...其实线性小说，直接看下来就好了，也不多。但是面对不同人群，入坑位置稍有变动，效果也挺好的：
&#13;
1.如果是传统武侠的爱好者，对于各种套路和慢热有耐心的话，可以直接从头看起，保证后面不会失望； 
&#13;
2.如果想看这本书但对开头的少年成长史无感，想看点离经叛道的故事，可以直接看第二卷《语焉不详》，一个在少林寺长大的异类怪胎，求佛证佛，问心弑心，魔佛妖僧怪和尚，声声句句不思议：
&#13;
http://sanxian111.lofter.com/post/1f6bedd8_eec78e77
&#13;
3.如果想看本书但对少年成长史和魔佛证道记都看不下去，我个人推荐是看一下第三卷第一章《一箭如故》，略带悬疑的武侠小故事，出场角色都可视为新人物，前后伏笔铺垫一气呵成，当成中篇小说看构思也极为巧妙。不打算吃安利的朋友们也推荐看一下，反正就一章，看着解闷也好。（至少我是用这章安利成功过...）
&#13;
http://sanxian111.lofter.com/post/1f6bedd8_12a707e38
&#13;
4.另外作者首先写的试阅章也拉拢了不少人气，一个以另类的ji女为主角，比较邪道的武侠小故事，翠环传：
&#13;
http://sanxian111.lofter.com/post/1f6bedd8_12cef0c1f
&#13;
最后附上看书相关网址：
&#13;
1.唯一指定观看地点，乐乎（其他地方或多或少有和谐）：
&#13;
ttp://sanxian111.lofter.com/post/1f6bedd8_12a3ddf4f
&#13;
2.剧情补充，作者问答，有一大半剧情是作了补充说明的，可以边看正文边补问答。后面停更问答环节，大概是防止点子剧透，或是作者偷懒吧...：
&#13;
大概是从第二部开始的，14、15章到55章：https://www.douban.com/group/topic/130532764/
&#13;
58-64章，over：https://mp.weixin.qq.com/s/x3tgNucKn17ILFUu63W0og
&#13;
（其实翻微博补更方便些，之前每周三更新上周的读者问答，后来搁置了）
&#13;
3.三弦微博：https://weibo.com/u/2505943832
&#13;
4.天之下官微：https://weibo.com/u/7144443996
&#13;
PS：目前作者正在加班加点赶修订版，连FF7RE都没空玩，估计是要出实体书了，感兴趣的朋友们到时候可以支持一波，希望产品质量好点（有无和谐、插图质量、含括章节...）。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span>推书：《天之下》，新时代群像武侠剧</span><br>
<span> 本帖最后由 Jamaisvu 于 2020-4-13 18:07 编辑 </span><br>
<span>官方简介：</span><br>
<span>（旧）</span><br>
<span>    一部讲述“大江湖时代”纷繁人性的架空武侠群像史诗。</span><br>
<span>　　仁义慈善的世家公子，神秘莫测的鬼谷智者，侠骨丹心的农家子弟，惊才绝艳的怪胎奇人，步步为营的复仇孤儿，且看五大主角，风云际会。</span><br>
<span>　　这是一条武侠大长河，这是所有人的故事，天之下，有侠义精神，也有阴谋诡计，有人性的光辉，也有不堪的一面。人在江湖，身不由己，每个人在这条长河中苦苦挣扎，但到了最后，他们依然会淹没在历史的洪流中。</span><br>
<span>　　从此，武林不止在武林，而在天之下。</span><br>
<span>（新）</span><br>
<span>最后一个皇帝，死在一百二十年前。</span><br>
<span>从此，武林不止在武林，而在：天之下。</span><br>
<span>当昆仑共议的"规矩"被打破，世子、谋士、店小二、灭门种、证佛者，他们一同掀起这改变天下的巨浪，却也被这巨浪吞噬……</span><br>
<span>《天之下》，一部讲述“大江湖时代”纷繁人性的群像小说。</span><br>
<span>------------------------</span><br>
<span>由职业编剧、武侠作者三弦撰写的武侠小说，在王朝覆灭、九个门派共同执政掌控中原的背景下，从五个身世各异的主要角色出发，一步步揭开太平盛世那道貌岸然的面纱，迎来多方捭阖、风雨满楼的乱世。</span><br>
<span>三弦曾经是霹雳布袋戏和金光布袋戏巅峰时期的编剧（前后脚两个棚，笔下都是经典角色），剧本水平有保障，人物刻画各有特点，极为生动。书内不仅有传统武侠那种快意豪情、惩恶扬善的故事，同时加入了佛魔之辩、智者交锋等市面上少见（但布袋戏里烂大街）的剧情，既保持了一贯的武侠阅读体验，还加入了新式的视角和思考，算得上是本新时代的武侠杰作。</span><br>
<span>PS：另外之前几次ZZ事件，他都没下场，现在也不写布袋戏了，没啥洁癖的人，姑且可以对其地理位置视而不见...</span><br>
<span>作者每周五晚八点更新一章，周更但量大管饱，而且全文免费。</span><br>
<span>目前第一部共一百零四章已完结，平均水准较高，强烈推荐。</span><br>
<span>观看顺序...其实线性小说，直接看下来就好了，也不多。但是面对不同人群，入坑位置稍有变动，效果也挺好的：</span><br>
<span>1.如果是传统武侠的爱好者，对于各种套路和慢热有耐心的话，可以直接从头看起，保证后面不会失望； </span><br>
<span>2.如果想看这本书但对开头的少年成长史无感，想看点离经叛道的故事，可以直接看第二卷《语焉不详》，一个在少林寺长大的异类怪胎，求佛证佛，问心弑心，魔佛妖僧怪和尚，声声句句不思议：</span><br>
<span>http://sanxian111.lofter.com/post/1f6bedd8_eec78e77</span><br>
<span>3.如果想看本书但对少年成长史和魔佛证道记都看不下去，我个人推荐是看一下第三卷第一章《一箭如故》，略带悬疑的武侠小故事，出场角色都可视为新人物，前后伏笔铺垫一气呵成，当成中篇小说看构思也极为巧妙。不打算吃安利的朋友们也推荐看一下，反正就一章，看着解闷也好。（至少我是用这章安利成功过...）</span><br>
<span>http://sanxian111.lofter.com/post/1f6bedd8_12a707e38</span><br>
<span>4.另外作者首先写的试阅章也拉拢了不少人气，一个以另类的ji女为主角，比较邪道的武侠小故事，翠环传：</span><br>
<span>http://sanxian111.lofter.com/post/1f6bedd8_12cef0c1f</span><br>
<span>最后附上看书相关网址：</span><br>
<span>1.唯一指定观看地点，乐乎（其他地方或多或少有和谐）：</span><br>
<span>ttp://sanxian111.lofter.com/post/1f6bedd8_12a3ddf4f</span><br>
<span>2.剧情补充，作者问答，有一大半剧情是作了补充说明的，可以边看正文边补问答。后面停更问答环节，大概是防止点子剧透，或是作者偷懒吧...：</span><br>
<span>大概是从第二部开始的，14、15章到55章：https://www.douban.com/group/topic/130532764/</span><br>
<span>58-64章，over：https://mp.weixin.qq.com/s/x3tgNucKn17ILFUu63W0og</span><br>
<span>（其实翻微博补更方便些，之前每周三更新上周的读者问答，后来搁置了）</span><br>
<span>3.三弦微博：https://weibo.com/u/2505943832</span><br>
<span>4.天之下官微：https://weibo.com/u/7144443996</span><br>
<span>PS：目前作者正在加班加点赶修订版，连FF7RE都没空玩，估计是要出实体书了，感兴趣的朋友们到时候可以支持一波，希望产品质量好点（有无和谐、插图质量、含括章节...）。</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span>引用下作者的前言：</span><br>
<span>武侠没前途，谁写谁先死？</span><br>
<span>　　最近，有一次与朋友聊天，提到现在的网文。</span><br>
<span>　　修仙、网游，自然是大热门，穿越、言小，依然是大宗，而扑街第一名的，就是武侠，当今热门，几已找不到武侠小说的作品。</span><br>
<span>　　朋友跟我讲了这一句话：武侠没前途，谁写谁先死。</span><br>
<span>　　老实讲，这些年关于武侠已死的理论，听过的看过的可多了。</span><br>
<span>　　他们说，金庸、古龙把武侠写到了尽头。</span><br>
<span>　　但金古之后，就再无武侠吗？就单讲我自己看过的部分：且不说一拖十年的英雄志，徐皓峰以洗练打磨过的精细笔法，以民初为背景写出一篇篇精彩动人的小说，当然，有人会说，徐皓峰的作品更接近于功夫，而少了传统的武侠味。到了近期，还有张草的庖人志。</span><br>
<span>　　我其实是看武侠小说长大的，我自己创作的第一部作品，是国中时一部不成熟的武侠小说，它最后的下场，就是未完成已被撕碎——扔进垃圾桶。</span><br>
<span>　　我当时并没有太多怨怼，心里想的只是『反正过几年我会继续写，下一本会更好，无所谓。』</span><br>
<span>　　那是黄易刚崛起的年代，覆雨翻云系列，正在热烈连载。若真把武侠已死这句话当真，那当时算是尸骨未寒，犹有余温。</span><br>
<span>　　读完书，当完兵，退役后进了前公司当编剧，那是英雄志异军突起的年代，随着孙老师越更越慢，在“有生之年”系列大作的排名上，英雄志已超越猎人、火凤。</span><br>
<span>　　又之后的年代，武侠已不再辉煌了，网络小说兴起后，群众口味逐渐加重，传统武侠更显得老套古板，个人能力更加夸张的“仙侠”几乎取代了武侠的地位。</span><br>
<span>　　说来有趣，从还珠楼主的蜀山剑侠传，平江不肖生的江湖奇侠传，演革到后来梁羽生、金庸、古龙，中国武侠小说正是经历了从剑仙走到凡人，夸张走向平实的一段，而今又从武侠走回仙侠。果然流行的风潮永远无法捉摸。</span><br>
<span>　　我觉得，作为文体的一种，不可能有任何的小说类型被轻易地定义为死。</span><br>
<span>　　它只是不断被沿袭，变造，精进与演化。</span><br>
<span>　　所有的小说都指向一个本质。那就是人，所有的小说都是以人为出发点，陈述一个人与人，人与环境，人与时代的故事。</span><br>
<span>　　人性是永远翻不完的一本书，人生际遇是永不重复的随机碰撞，只要从中挖掘，必然有精彩动人的一面。这跟你的载体或文体无关。好的故事一直都像是藏在石中的雕像，你不是雕塑它，而是将它取出。</span><br>
<span>　　小说的分类，不过是按图索骥的目录。方便读者检阅适合自己的文体罢了。</span><br>
<span>　　武侠小说亦如是。或许武侠已褪去流行，但流行是这样的：褪去的流行总会复古，成为下一波流行的话题。</span><br>
<span>　　只是等待与时机而已。</span><br>
<span>　　对我而言，武侠的魅力到底在哪里？除了现在看来有些老套的夸张武功，以及可能已经过时的侠义精神，除了『武』与『侠』这两字之外，就是那个有趣的、可见的、虚拟的“武林族谱”。</span><br>
<span>　　武侠文化积年累月，所构建出来的世界观其实非常有趣：用毒的唐门，丐帮的降龙十八掌，抑或总是被先褒后踩、不是姓彭就是姓雷的五虎断门刀，只要遭遇必定被主角团灭的海鲸帮。</span><br>
<span>　　这些线索足以让作者或读者依照既存印象，在心中建立一个宏图的世界观。</span><br>
<span>　　只是这个世界观，总是片面不全，即便是金老爷子，也得受制于史实存在朝代与官府概念，而在发挥上不能尽展手脚。</span><br>
<span>　　一套古老的，长久存在的，对于武侠小说的质疑：武林是什么？江湖在哪里？所谓武林盟主的存在价值？等等。</span><br>
<span>　　武侠的世界总是不严谨。永远不知道大侠哪来的钱，以及不明不白的经济与政治体系。这确实是武侠小说的硬伤。</span><br>
<span>　　据说，一代武侠宗师古龙先生，晚年曾想构建出一个壮阔的“大武林时代”，一个纯架空而高度写实的武侠小说世界，在那个世界，武林是一个个人以及一个个的故事。</span><br>
<span>　　很可惜，古龙先生来不及完成他的梦想就因肝硬化过世，但他这份豪想，却在我心底种下一点念想。毕业后投入剧本创作的领域，对于武侠、仙侠类型的作品，这十几年来早已写了千集以上，这点念想不仅没有被扑灭，反倒烧得更炽了。</span><br>
<span>　　我觉得武侠世界可以更加丰富的，不是只有对抗反派，学会绝世武功这种样板套路，武侠作为我们传统文化的一个重要分支，他背后可以乘载更多重量，他有更多的变化性，真实的人性是书之不尽的，端看怎样挖掘。</span><br>
<span>　　我一直想写一本武侠小说。一条武侠大长河，讲述权力、人性，有侠义精神，也有阴谋诡计，有人性的光辉，也有不堪的一面。人在江湖，身不由己，每个人在这条长河中苦苦挣扎，但到了最后，他们依然会淹没在历史的洪流中。</span><br>
<span>　　这是一群人的故事，是所有人的故事。这个故事可能很残酷，血腥，残忍，但也壮阔，伟大，同时具备真实性与戏剧性。</span><br>
<span>　　事实上我已经开始写了。（老婆大人坚持要我加上这句，说是这样一来我就真的没有退路了，还说要组建一支催稿队伍，讲真的，我超想把这句话擦掉！）</span><br>
<span>　　啊，管它前途不前途的，这部作品会不会红我不知道，我也不在乎，但是我的命这么硬，肯定不会先“死”，而且我相信坚持看这篇文章看到这里的人，心底里多少都跟我一样——对于武侠，总还有那么点念想。</span><br>
<span>　　那就……来吧。</span><br>
</p><p><b>美国: </b><br>
<span>这书最近的确挺火</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span>美国 发表于 2020-4-13 17:41</span><br>
<span>这书最近的确挺火</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
<span>热度还好吧，可能是因为平台原因？微博上每次点赞和转发、乐乎上的喜欢，都不过几百，总感觉读者也就不到一千的样子...</span><br>
</p><p><b>Lamune: </b><br>
<span>之前刚知道的时候能一口气读完，不过之后就没精力往后追了，追起来太麻烦了</span><br>
</p><p><b>thstephanie: </b><br>
<span>三弦挺强的说实话 </span><br>
<span>金光在他手里走上巅峰 </span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span>Lamune 发表于 2020-4-13 17:45</span><br>
<span>之前刚知道的时候能一口气读完，不过之后就没精力往后追了，追起来太麻烦了 ...</span><br>
<span>现在正好第一部完结，可以补一下了。</span><br>
<span>虽然结局还是在挖坑，但至少过程中的剧情挺好看的。</span><br>
</p><p><b>kennel13: </b><br>
<span>看这玩意儿的更新速度就知道他这两年绝对没好好写金光剧本（虽然主要原因大约是跟老板观点不太合）。</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span>thstephanie 发表于 2020-4-13 17:48</span><br>
<span>三弦挺强的说实话 </span><br>
<span>金光在他手里走上巅峰</span><br>
<span>在霹雳的时候他也是负责三台柱的，</span><br>
<span>金光一开始罗绫和大侠搞得并不好（查克拉啥的），三弦可谓是让金光出死地而升华了</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span>kennel13 发表于 2020-4-13 17:51</span><br>
<span>看这玩意儿的更新速度就知道他这两年绝对没好好写金光剧本（虽然主要原因大约是跟老板观点不太合） ...</span><br>
<span>我没印象了，这个开始连载的时候他还在金光吗？</span><br>
<span>更新速度也不快吧，周更，可能只是在金光的时候闲暇之余构思一下，后面都是一笔笔新写的...</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>三弦不写布袋戏了？等攒多些，追更追不动了</span><br>
</p><p><b>哆来咪: </b><br>
<span>看完明不详篇就弃了，后面不是说差，就是没前面那种感觉</span><br>
<span>可能是因为少了明衍贴贴能量（</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span>哆来咪 发表于 2020-4-13 18:04</span><br>
<span>看完明不详篇就弃了，后面不是说差，就是没前面那种感觉</span><br>
<span>可能是因为少了明衍贴贴能量（ ...</span><br>
<span>后面各种贴贴还挺多的，明衍CP的剧情也不少，</span><br>
<span>景风、小明、杨衍，三人大概跑了两次团了，结局这卷就是...</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span>绿茶与猫 发表于 2020-4-13 18:03</span><br>
<span>三弦不写布袋戏了？等攒多些，追更追不动了</span><br>
<span>其实我之前也想写安利，但没想好机会（而且懒），这次正好第一部完结，就码了点字</span><br>
<span>这本小说平均下来每章都10000多字，将近一般网文每章三、四倍的字数，相当于普通文的几百章了，还是挺可观的</span><br>
<span>当然，一股脑追完然后陷入坑底的空虚也挺麻烦的...再等等也好...</span><br>
</p><p><b>坛子漆黑: </b><br>
<span>看简介我想到了霹雳,然后一看作者,果然</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>感谢推荐</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>三弦原来在搞这个啊</span><br>
<span>好啊，写小说应该比当编剧赚的多</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>且看且珍惜吧。</span><br>
</p><p><b>剑布衣: </b><br>
<span>翠环传开始追书的天之下书迷不请自来，书中角色都很有魅力，智者布局和现世见佛确实都是布袋戏味儿，逻辑性很好这点非常合本人胃口。期待第二部，不知道朱大夫和绝艳之间下面会怎么发展，我等的花儿都谢了</span><br>
</p><p><b>损友阿德: </b><br>
<span>三弦写小说 开编剧公司接活 微博上搞宣传</span><br>
<span>就是没有好好写剧</span><br>
<span>后来我们都知道，他只是在金光挂名了</span><br>
</p><p><b>西瓜不甜不甜: </b><br>
<span>最近可能还会出修订版，可以再等等</span><br>
</p><p><b>Eurekaseven: </b><br>
<span>我就想知道严掌门什么时候死，最后这种情况都能逃掉</span><br>
</p><p><b>Niyah: </b><br>
<span>当初三弦说要写这本书的时候就开始关注，谁想到等实体一直等到了现在，好像都两年了。顺便推下当时选来看的另一本武侠《光明行》，作者楼兰未，讲的是王莽篡位以前的江湖，挺特别的一本武侠，劝退度挺高，也是作者的处女作。全书二百五十多万字已完结，有在台湾自费发行实体书，镜文学网站注册可以免费看全本，在镜文学的书籍界面能找到电子书的购买方式。</span><br>
</p><p><b>瓜苗乐章: </b><br>
<span>Eurekaseven 发表于 2020-4-13 19:44</span><br>
<span>我就想知道严掌门什么时候死，最后这种情况都能逃掉</span><br>
<span>被你剧透了养肥了刚准备杀呢</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI SEA-AL10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>逆转基友: </b><br>
<span>上一次看的群像小说是 英雄志……我有点害怕</span><br>
</p><p><b>Eurekaseven: </b><br>
<span>瓜苗乐章 发表于 2020-4-13 20:16</span><br>
<span>被你剧透了养肥了刚准备杀呢</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI SEA-AL10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1 ...</span><br>
<span>额，抱歉呀，不过这类小说这种类型的人都比较难死，我看最后几章越看越憋屈</span><br>
</p><p><b>佛剑分说: </b><br>
<span>lofter上的比较完整，其他平台（起点、腾讯）因为书中江湖人士说句脏话就屏蔽整章</span><br>
<span>同段时间有本比较火的武侠在豆瓣连载，叫《天下刀宗》，我给那本的评价是“有武无侠”，这本正好反过来，“有侠无武”，奇幻作品里有低魔世界，这本在武侠作品里横向比较算是低武世界，我个人是比较喜欢，不过估计也有读者会觉得不过瘾。</span><br>
</p><p><b>麦田终结者: </b><br>
<span>能不能打过英雄志，我就问一句？</span><br>
</p><p><b>akitox: </b><br>
<span>关注了，正好最近书荒</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span>麦田终结者 发表于 2020-4-13 21:10</span><br>
<span>能不能打过英雄志，我就问一句？</span><br>
<span>应该能稳定完结吧，作者是个有数十年编剧经验的老咖，目前每周更新依然保持不错的水准</span><br>
<span>孙狗我记得好像是大学开始的，最初写的是乱世文章那一卷（就是第二卷），水平逐渐提高的，但因为最初经验不足，大纲可能有问题，而且极易受读者影响，扯到最后无法收尾了</span><br>
<span>三弦老师作为写过数部完整剧集的编剧，挖坑填坑还是挺有一手的，灰蛇草线，伏笔铺垫，都拿捏得不错，而且当初作为罪恶坑（霹雳编剧部）恶首，刀片发的贼溜，不会因为读者苦苦骂骂就随意改变角色命运，每个人都可能会死，这也让剧情不会突然偏离大纲....</span><br>
<span>这书的至少起步比英雄志好点，至于后续嘛，正在进行时，拭目以待吧</span><br>
</p><p><b>自主规制: </b><br>
<span>明不详总觉得有点魔王子代餐那味儿</span><br>
<span>不过我觉得三弦小说文笔不如布袋戏剧本好（</span><br>
</p><p><b>两木人: </b><br>
<span>看到群像武侠就想到太平记了</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>cashhellsing: </b><br>
<span>英雄志...说真的，那么多年过去了，这个结局再难写也能憋出来了，反正微博上每年都要热闹几天，就是没看见结局，我就是当这书没存在过好了，也没指望着孙狗还能写出来别的东西</span><br>
</p><p><b>漂灵: </b><br>
<span>优点不赘述了。</span><br>
<span>缺点：4V同胞心目中的武侠可能都脱不开烂俗的low穿地心的剧情，这点在彭小丐死全家那段尤为明显且令地球人难受。</span><br>
<span>三弦偏爱智斗，相对的打戏云山雾罩。有种看石之海的感觉——很多战斗场面分镜看不懂，但完全无所谓。</span><br>
<span>也可能是我一目十行。</span><br>
<span>窃以为天之下可能和妖/刀/记是同一个戏棚。</span><br>
<span>喜欢看爽文/网文的水友酌情观看。</span><br>
<span>是本好书。</span><br>
</p><p><b>阿刚: </b><br>
<span>彭老头真是找谁惹谁了……还有明不详塑造的还是一如既往地神棍啊……三弦好像就是喜欢这种拿着剧本的神棍角色</span><br>
</p><p><b>wangxywd: </b><br>
<span>一口气看外。没看过布袋戏不认识这个作者，但是书写得意外的不错。这质量真的是连载作品么？</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span>wangxywd 发表于 2020-4-18 10:31</span><br>
<span>一口气看外。没看过布袋戏不认识这个作者，但是书写得意外的不错。这质量真的是连载作品么？</span><br>
<span>—— 来自 sa ...</span><br>
<span>一方面是作者有十几年写作经验，笔力老练，腹稿充足</span><br>
<span>一方面，这个是周更，有充足时间构思和改进，比日更进度低，质量高</span><br>
</p><p><b>伊川: </b><br>
<span>我预个警，第一部最终章严非锡那里把我恶心到了，追了两年就给我看这，这?这书就是有些地方挂莫名大(李景风)，有些地方莫名人间真实(严非锡)，反正第一部结局让我非常失望，也不光是严非锡的问题了。</span><br>
</p><p><b>wangxywd: </b><br>
<span>Jamaisvu 发表于 2020-4-18 10:33</span><br>
<span>一方面是作者有十几年写作经验，笔力老练，腹稿充足</span><br>
<span>一方面，这个是周更，有充足时间构思和改进，比日更 ...</span><br>
<span>完成度这么高鬼才信腹稿嘞。感觉大纲写了好久，写的好细。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>Jamaisvu 发表于 2020-4-13 17:37</span><br>
<span>引用下作者的前言：</span><br>
<span>居然不提温瑞安。</span><br>
<span>比起金古，温瑞安的作品更适合布袋戏的节奏。</span><br>
</p><p><b>never2002: </b><br>
<span>这书其实蛮适合拍电视剧的</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span>不少朋友看到“群像武侠”，都会很自然地想起《英雄志》，其实作者在前言里也说过这书，还和猎人相提并论（指完结遥遥无期）。</span><br>
<span>这两部书虽然都是武侠，但还是有很多差异的（废话）：</span><br>
<span>背景方面</span><br>
<span>英雄志是架空的明朝，明英宗时期，土木堡之变，与一般快意恩仇的武侠剧不同，天下无人不屈于朝廷，昆仑剑神，华山绝才，在朝廷面前都只能匍匐求生，名声，武功，志向，心境，在执政者眼中一文不值，都是垃圾。偶有碍眼者，灭人满门；稍有反抗者，埋骨荒丘；</span><br>
<span>天之下算是平行世界，元末明初或者明末清初这样的（三弦好像提过，忘了），没有给封建王朝续命，直接把舞台让给了武林各大门派，但黑暗的制备仍未改变。这里最根本的反派是“规矩”，九大家轮换执政是规矩，仇不过三代是规矩，大门派可随意发仇名状灭不过满门是规矩，行侠仗义、惩恶扬善更要看大门派的规矩，看似侠客执政的江湖，只不过是一滩浊流，是权欲熏心者的餐桌；</span><br>
<span>人物方面</span><br>
<span>英雄志的主角，观海云远四人组，初登场就是有着各自的阅历成年人，有的武艺绝伦，有的仁肝义胆，有的身负无数因果，有的心机深沉如渊，但大都对自己的命运还懵懂无知，在未卜的前途上磕磕绊绊，仿若寒窗数载雕刻出的石像，迎面遇上世间尘浪，自以为能化作理想的丰碑，实际上却抵不过大势所趋，被打磨成世俗的形状，或者沉没，或者蛰伏，但其形已定，沧海桑田之后，盔甲里仍然是少年。</span><br>
<span>天之下的主角则是五个少年或青年，心地还很稚嫩，如同未琢的璞玉，一切还都是变数；顽石被击碎可能化作复仇的利刃，魔心的舍利渴望将万灵拉入自己的余灰，帮厨的砥石见了世面便有了为侠的初衷，温润的美玉有补天之愿，昆仑之石安心攻玉以待天明；他们的故事和人生才刚刚开始，谁也不清楚接下来的路是歧是岔，只是懵懂地踏入江湖，腥风血雨后，回首往昔，斯人已逝，物是人非，心中男孩已死，镜中少年陌生。</span><br>
<span>剧情方面</span><br>
<span>英雄志，王朝的腐败，对封建礼数的叛逆，无数好汉抛头颅洒热血参演的一出荒诞剧，如同其原型水浒传那般，但亦如二十年目睹之怪现状；人物举止滑稽、言行幼稚，但情节却又跌宕起伏、黑暗冷峻，在讽刺的舞台上，只是演出力度过大；浮夸的闹剧背后，是残酷的世俗道理和历史真相，世人皆观，无人能懂；</span><br>
<span>天之下，更注重于不同背景身世目的的人物互相邂逅擦出的火花，比起讲一个博古通今的大道理，更像通过惊才绝艳的传奇人物们讲一个史诗故事，类似冰与火之歌那样；苏醒的奴隶试图挣脱名为宿命的枷锁，怒吼狂奔，最终沉沦在时代的巨浪中，渐行渐远；而相比起英雄志的寓言式故事，三弦的笔力更加老练，江湖险恶更加直观和实在，比起用简单粗暴的行为来反问读者，这里的角色更多的是在不言之处思考以推荐剧情；人物可以天真，但剧情不能幼稚，黑暗的现实会改变纯朴的心，让他退出舞台，或是翻天覆地；这本书并未执着地反映什么实际与大道理，跟着作者的步调走便可，作为小说，看个过瘾是能达到的；</span><br>
<span>当然，这两部书也是有些相似的既视感的，比如天之下某个主角，拿的就是后天版秦仲海的剧本...说多就剧透了，打住。</span><br>
<span>总之，我不能保证这书能和英雄志一争高下，不过至少是个很不错的长篇故事，看了不亏。</span><br>
<span>不完美，不意味着不好。肯定没到能奉为圭臬的程度，但用于一时消遣倒可令人拍案叫绝。</span><br>
<span>一家之言，多有不准，仅做比较，无意争先</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span>另外看到有人觉得书中某些剧情令人不适，我倒觉得这是推进剧情不可缺少的部分，善恶争锋，欲扬先抑。</span><br>
<span>一般情况下，一个正面角色，相对来说比较好写，因为我们心中对一个好人是什么样的、该具备什么品德，都有一个相差无几的基准。作者通过其简单的良言善举，就能塑造出一个传统意义上的好人，给读者直观印象。再稍微讲一两句侠义故事，就能衬得角色更为生动，因为这种正面形象在我们心中早有雏形。</span><br>
<span>而反派呢，要在短时间内树立起他的人设，若只是路人交代几句他杀害过多少人，或是旁白描述这货长得多猎奇，也就给人一种精英野怪的感觉，是经验包，会掉落关键道具，是开团的征兆，只是个红名单位，不会产生太多特别感情。</span><br>
<span>但是给这种角色，安排一些刺激的戏份，比如对主角亲近的人下杀手，肯定能够给一直与主角处于共情状态的读者一剂猛药，更能带动情绪，让人恨得牙痒痒。在推动其相关剧情时，更容易让人提起精神，专注于剧情，走进作者巧妙编织的叙事网络中。</span><br>
<span>如上，好人是可以通过三言两语、一言一行快速描绘出的，而戏份足的坏人，除非从背景故事下手长篇大论，想要尽快塑造起来总要伴随着大量的牺牲，这样的角色是不可能随随便便发便当的，必须支撑起足够的戏份，甚至引出下一阶段、同等量级的反派才能做掉，也就是所谓好人不长命，祸害遗千年。</span><br>
<span>另外就是本书有好多布袋戏类型的角色，比如不正常的和尚、拿剧本的神棍，但也止步于此。</span><br>
<span>布袋戏故事主要是仙侠，本书是纯粹武侠，战斗力的天花板肉眼可见（李景风的视力挂有点像鬼灭里缘一的通透）。</span><br>
<span>所以相对于传统武侠，人物的异质主要体现在心智和思想上，多智近妖，离经叛道。又因为作者的写作习惯，对这类角色着墨较多（其实这种人物目前都算主角），但也别具一番风味，可以说是本作特色了。</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span>never2002 发表于 2020-4-18 10:59</span><br>
<span>这书其实蛮适合拍电视剧的</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>我也这么想过，但是现在演艺圈的风气不咋地，肖战那事可是谁都想不到的啊。哪怕没有污点艺人，稍微来个没演技的流量鲜肉，就可能毁角色。至少我是不放心随便就拿给人拍，除非三弦老师自己挑人（孙狗的英雄志也拍过电视剧，作者不满意，自己叫停了）</span><br>
<span>这书现在三弦写着也就是玩玩，完全免费呢，资本介入可就不是创作自由了，而且不少重口剧情可能就没啦</span><br>
<span>当然，本书的描写还是很有画面感的，人物台词也充足，好好拍是能出精品的，希望前途光明吧</span><br>
</p><p><b>janus5683: </b><br>
<span>先马一下</span><br>
</p><p><b>黑夜守望者: </b><br>
<span>马住</span><br>
</p><p><b>never2002: </b><br>
<span>Jamaisvu 发表于 2020-4-18 11:23</span><br>
<span>我也这么想过，但是现在演艺圈的风气不咋地，肖战那事可是谁都想不到的啊。哪怕没有污点艺人，稍微来个没 ...</span><br>
<span>就照着庆余年那个套路拍就可以了，边缘一点不要最红的男女主角，请几个老戏骨坐镇，OK</span><br>
</p><p><b>小修: </b><br>
<span> 本帖最后由 小修 于 2020-4-18 14:20 编辑 </span><br>
<span>我说话不藏，这书高过温瑞安。</span><br>
<span>温瑞安只有江湖闲话算是可以。年代所限开挂开的飞起没有一点自觉。</span><br>
<span>再说英雄志，想法挺好，格局也行。只是宿命论的太狠。感觉开明盘。没有任何惊喜。主要是熬人，熬啊熬，然后告诉你这段填了。</span><br>
<span>这书更好。</span><br>
<span>最喜欢主角明不祥，成魔成佛俱在一线间。猜不透后续。</span><br>
<span>而且书里沈家小妹，也不似寻常书中的花瓶角色。越看越喜欢，难得。</span><br>
<span>最喜欢的cp自然是朱门和绝艳。</span><br>
<span>其实有些地方看出了参考了某些作品。</span><br>
<span>比如三爷逼猴子一起睡。就和让**飞里汤师爷那段“你是要杀我还是要睡我”一个意思。</span><br>
</p><p><b>Jamaisvu: </b><br>
<span> 本帖最后由 Jamaisvu 于 2020-4-19 01:00 编辑 </span><br>
<span>小修 发表于 2020-4-18 14:13</span><br>
<span>我说话不藏，这书高过温瑞安。</span><br>
<span>温瑞安只有江湖闲话算是可以。年代所限开挂开的飞起没有一点自觉。</span><br>
<span>再说英雄 ...</span><br>
<span>这书还有个好处是，有虐心情节，但狗血地方不多。</span><br>
<span>沈未辰她妈想把她许配给三爷，三爷正好也有眼缘，要是别的书可能就压下伏笔了，不成也藏着，以后搞个三角啥的，但三弦却直接打消了狗血的发展，两个人爽快地用自己的方式把关系缕清了，双赢的发展。（孙狗则是反向为之，让老杨直接娶了顾小姐，卢云惨上加绿）</span><br>
<span>顺便一提，写封建女性地位的部分挺真实的，顾青裳讲的故事里提到一个妇女，整天家暴但不愿离开，丈夫挨打还过来说清情，过去真的是这样，大部分妇女没地位，只能靠男子养活（日本现在也不少，日本漫画《变身》里女主她妈就是，所以出事后选择赶走女主而不是谴责丈夫）。</span><br>
<span>但本作不向时代屈服的前卫女性也有许多，也有许多，翠环、绝艳、小妹、青裳、李掌门，都是前途不可估量的巾帼，且看后日江湖如何把握风口浪尖，搅得天翻地覆。</span><br>
</p><p><b>lion_or_judas: </b><br>
<span>大天使刚开公主号的时候就关注了，虽然我是墨世佛劫入的金光坑（之前不看布袋戏），后来从黑白龙狼传补新金光，看到九龙变喜欢上大天使的风格，这本书从一开始就开始看了，书里少了布袋戏的降智和破格剧情，观感好很多～敲碗等第二部</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1923944[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
