<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>秦晖：韩非子：价值判断上的真正性恶论者</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>秦晖：韩非子：价值判断上的真正性恶论者</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:37:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>秦晖：韩非子：价值判断上的真正性恶论者[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1841020-1-1.html</link>
      <description>秦晖：韩非子：价值判断上的真正性恶论者&#13;
　　 我们会问，在中外的思想史上，无论在事实判断还是在价值判断上，最彻底的性恶论者是谁呢？照我看，不是霍布斯。因为霍布斯讲的“人对于人是狼”，大家可以看看他的原著，其实首先他讲的只是陌生人之间的关系，陌生人之间通常是自利的，因为他们没什么感情的联系。但是霍布斯从来没有把这个东西推到熟人之间、亲人之间甚至骨肉之间。霍布斯从来没有说过，妻子对于丈夫是狼，儿子对于父亲是狼。
&#13;
　　 可是，我们中国有的思想家的确就是这样说的。这位思想家就是毛泽东非常崇拜的先秦法家的代表人物韩非。韩非在他的著作中就专门讲过，专门教导、告诫当时的人，实际上是告诫当时的帝王。因为《韩非子》这部书本来就是给帝王看的。我国历朝历代，都不提倡老百姓看韩非。这个《韩非子》写的是帝王自己看的东西。
&#13;
　　 韩非就告诫帝王说，你不要相信任何人，任何人都是为自己的，都会为自己来算计你。他专门提到，包括老婆孩子。这是韩非的一句名言了：“夫以妻之近及子之亲而犹不可信，则其余无可信者矣。”老婆孩子都不可信，你还能信谁呢？这个韩非很有意思啊！他讲的这个话，也的确不是没有根据的。比如他说，你宠爱某个妃子，你就以为这个妃子会好心对你吗？不会的，你宠爱的这个妃子肯定希望你死的越早越好。
&#13;
　　 因为道理很简单。她正在受宠，她的孩子就有可能争位。可是，你将来一旦移情别恋，看上别的妃子了怎么办？因此，趁你现在还宠我，最好你赶快死掉。然后，我的儿子就可以即位了。韩非说，儿子也是一样，你对某个儿子特别好，立他为太子，你以为他就会对你好么？恰恰相反，你一立他为太子，他就巴不得你早死。因为，假如你不死，谁知道你将来会不会改变主意呢？
&#13;
　　 韩非子说，所以，你不要相信任何人，连老婆孩子都不能相信，你还能相信谁呢？他说，你只能相信三个东西：法、术、势。讲的简单一点，就是那套厚黑学的东西。所谓法，就是你对所有的人要明赏罚。他为你卖命，就赏他；他不听你的话，就罚他。所谓术，就是权术。你要善于利用人性的阴暗面，让那些被你统治的人都互相猜忌，用甲来打乙，用乙来打丙，用丙来打丁，又用丁来打甲，然后你在上面操控一切，这叫做术。什么叫做势呢？就是严刑峻法造成的一种威慑，一种恐怖气氛。
&#13;
　　 除了这三个东西，别的任何东西都是不可靠的。你不要相信谁会忠于你，谁会大公无私的为你献身等等。老实说，把性恶论作为一种事实判断，推到至亲骨肉之间，就我有限的阅读而言，还没有看到过第二个人。在西方，我没有看到这样的理论。霍布斯也不是这样的。
&#13;
　　 那么，如果就价值判断而言，所谓经济人预设的意思会被理解为，西方人崇拜自私自利的人，看不起或者蔑视那些大公无私的人。能这样说吗？我觉得这简直是荒唐透顶。
&#13;
西方的价值观念，崇拜基督还是崇拜犹大？
&#13;
　　 大家知道，所谓西方文明还有另外一个称呼就是基督教文明，而基督教崇拜的是什么呢，是耶稣基督。
&#13;
　　 当然，对于耶稣基督这个人，你如果不信基督教，你可以说，有没有这个人都不确定。但是，如果你是基督徒，你肯定会相信有基督这么个人。那么，这个人做了什么事呢？大家即使不是基督徒，大概也听说过。基督的基本事迹就是，他为了拯救人类，做了很多很多的好事，最后，为了拯救人类，被钉死在十字架上。
&#13;
　　 假如说，西方文明就是认为人应该是自私自利的，人不为己就天诛地灭，那么，耶稣不是活该天诛地灭的吗？耶稣不是个大傻冒吗？你还去崇拜他干什么呢？如果按照这种说法，真正值得崇拜的难道是耶稣吗？是谁呢？那大概就是《福音书》里面讲的那个为了三十块银币而出卖耶稣的犹大。这个人是自私自利的，这个人才值得崇拜啊。是不是这样呢？当然不是。
&#13;
　　 所谓基督教，是崇拜那位为了拯救人类而不惜自己被钉死的那样一个高尚者。也不是只有基督教才这样的，早在基督教传入西方之前，西方的宗教也是这样的。大家都知道，基督教是亚洲的宗教，是在巴勒斯坦产生的。在古希腊那个时候还没有基督教。古希腊也有像普罗米修斯那样的神，为了人类去盗火，结果被钉在奥林匹斯山上。这样高尚的人是受到大家崇敬的。
&#13;
　　 最搞笑的一件事，就是前些年，我们的报纸报道了一条新闻，说美国的西点军校立了一尊雷锋的像。报纸说，可见雷锋的助人为乐、大公无私的精神感动了美国人。西点军校是不是有雷锋像我不知道，我是去过西点的，那个地方非常大，而且，虽然是个军校，它是没有围墙的。周围有森林、河流，很大的一片地方。里面的画像和雕像不计其数，从汉尼拔一直到巴顿，历史上很多很多的人，大概上千个都有，是不是里头有个雷锋？我没见过。
&#13;
　　 但是，我觉得，其实就算有个雷锋，这件事有什么意义呢？美国人是知道有雷锋了之后才有无私奉献的吗？雷锋是不是感动了美国人我不知道，但是，耶稣感动西方人已经近两千年了，这是确凿无疑的。所以，我觉得，说西方人信奉“人不为已天诛地灭”这种说法是非常之可笑的。
&#13;
　　 也许这个世界上真的有信奉“人不为己天诛地灭”的民族，如果你为大家做了事，大家都嘲笑你，而不是钦佩你。但是，这样的民族，它肯定缺少凝聚力，由于缺少凝聚力，在几千年的民族之间的竞争中，它可能早就灭亡了。
&#13;
　　 在几千年的人类竞争中能够延续下来的民族，它肯定是要有凝聚力。要有凝聚力，肯定是要尊敬这些奉献者的。当然，尊敬是一回事，能不能强迫你奉献又是一回事。
&#13;
“拔一毛”的权利属于谁：为什么孟子要“辟杨墨”
&#13;
　　 我们先秦的时候就曾经有过一场争论。当时有一个影响很大的人叫做杨朱。据说他是个个人主义者。他的著作现在都已经失传了，留下来的都是别人骂他的话。其中有一句就是说他主张“拔一毛而利天下不为也”。当时还有另外一个极端就是墨子，墨子据说是“摩顶放踵，利天下为之”。（出自《孟子？尽心上》）就是为了天下，我可以抛头颅洒热血。
&#13;
　　 孟子把这两个人都骂了一通。他说，这两个人都不行。而且他还说“逃墨则归杨，逃杨则归儒”，似乎墨子比杨朱更糟，离儒家真理更远。这到底是怎么回事呢？如果你说，儒家主张理想主义，但反对极端，墨子是太极端了。好像也不是啊。因为儒家也讲过很多杀身成仁、舍生取义之类的话。
&#13;
　　 那么，这到底是怎么一回事呢？汉代一个给《孟子》作注的学者叫赵岐，他就解释了这一点。从他的解释看，其实关键不在于“拔一毛以利天下”该不该为。我们看拔一毛利天下是好事还是坏事呢，当然是好事，当然应该做。但是，真正的问题不在这，其实杨朱这句话并不是他的原话，我相信，他也不会说拔一毛以利天下是不应该的。他的意思其实是你不能以利天下为理由来侵犯我的权利，即便小到“一毛”。可见问题的关键在于，拔一毛的权利应该归谁呢？谁有权利拔这一毛呢？
&#13;
　　 杨朱认为，我这一毛由我做主，拔不拔是我的事，要我愿意。老实说，不要说拔一毛，为天下抛头颅洒热血都可以。但是，这得我愿意，你不能以利天下为理由拔我这一毛。赵岐说，孟子之所以不同意，是因为在他看来，“身体发肤受之父母，不敢毁伤”。你的一毛不是属于你的，而是属于父母的，或者说是属于你的家庭、家族这个小共同体的，因此你没有权利。
&#13;
　　 但是，皇上就有这个权利吗？声称代表“天下”的朝廷就有这个权利吗？也没有。所以，孟子也反对墨子的说法，甚至反得更厉害。形成所谓的“杨近墨远”之说。为什么？古书没有直接说。但这当然不是因为墨子“理想主义过分”。我认为，这是因为当时对儒家理想中的家族本位伦理社会（“周制”）最严重的威胁并不是来自杨朱的“个人主义”，而是来自当时越来越厉害的、以统一“天下”为理由鼓吹爹亲娘亲不如皇上亲的国家暴力，即所谓的“秦制”。讲的简单一点，孟子和孔孟古儒是抵制“周秦之变”的。他们基于儒家那种家庭本位的观念，认为，你的一毛，既不是属于你自己，也不属于“天下”。按赵岐的说法就是，身体发肤受之父母，不敢毁伤，所谓不敢毁伤，不是说你就不应该毁伤，更不是说，你怕疼，是什么意思呢，是他说你没有这个权利。
&#13;
　　 讲的简单一点，就是这个权利不该归你，但是，也不该归国家，应该归谁呢？应该归父母，归家庭，归小共同体。这就是所谓“人各亲其亲，长其长，则天下平”。对孟子这个说法我们接受不接受，暂且不论，至少有一点我们应该清楚，真正的问题并不是“拔一毛以利天下”该不该为，而是谁有权利拔这一毛。
&#13;
　　 耶稣非常伟大，他为了拯救人类，宁愿自己被钉死在十字架上。但是，这里伟大的是耶稣，而不是下令把耶稣钉死在十字架的希律王，乃至允许希律王这么做的罗马总督彼拉多。基督教徒是非常崇拜耶稣的，但是，他们绝不会崇拜、而且很鄙视希律王和彼拉多这类人。任何人都不能把别人用作“崇高目的”的牺牲，为了人类的利益，把你钉死在十字架上，如果我这样讲，我就是耶稣吗？不是，这样的人可能是希律王，甚至可能就是犹大，是不是这样？
&#13;
　　 因此，一个人如果为大家做了奉献，大家都钦佩他，在这一点上，我觉得西方人一点都不比东方人差。但前提是，你是自愿的，不是别人逼你的。老实说，我觉得这里没有东方、西方的区别。我逼你奉献，这是一种善吗？
&#13;
　　 如果把这理解为善的话，那奥斯维辛集中营大概就是个大善之地。因为犹太人在里头把什么都奉献了，包括他们的头发、他们的牙齿。你说奥斯维辛是一个大善之地？还是个大恶之地呢？当然是一个大恶之地。也就是说，这个“经济人理性”绝不是说人不应该奉献，而是说我们不能搞一种制度来逼人“奉献”，不是要否定耶稣，而是要否定希律王！
&#13;
价值判断上的性恶论：再谈韩非
&#13;
　　 那么，在价值判断上，认为人就应该是自私的。如果不自私，反而不好。如果你大公无私，我反而要把你灭掉，这样的理论有没有呢？在价值判断上，鼓吹性恶论，也就是说，不光是说“人对于人是狼”，连夫妻父子都如此，而且说，人对于人应该是狼，不是狼也要把它变成狼。这样的主张有没有人说呢？也有的，但也不是霍布斯。
&#13;
　　 霍布斯说，“人对于人是狼”。第一，作为事实判断，他讲的是陌生人；第二，他也没有说，这是一个价值判断，“人不为己天诛地灭”这句话霍布斯也没有讲过。但是，韩非就表达过这种主张。人不为己，你还要把他天诛地灭，这就不是一个事实的问题，而是你在提倡了。
&#13;
　　 我们知道，儒家是主张性善论的。因此，儒家主张，要找那些有道德的人当官，什么叫做有道德呢？明代的于谦曾经讲过一句话，这个国家要治理好，其实说来也简单，只要“文官不爱钱，武官不怕死”，这个国家就可以治理好。这其实是儒家自古就有的观点。既不爱钱又不怕死，这就是清官了。
&#13;
　　 可是，韩非就说的很清楚。作为皇上，你不应该喜欢清官，而且清官对你有危险。为什么呢？因为，你之所以能够维持统治，最主要的就是你有赏罚这两个工具，人们为你办事，你赏他；违背你，你可以罚他。
&#13;
　　 韩非是从来不相信有什么“忠”这种东西的。这个韩非曾经讲过很多故事，我觉得，我们先秦时代的那些学者，你看他们写的书就会觉得，那个时代的人很有意思，他们讲的所有的道理都是通过一个一个的故事来表达的，不像我们现在的一些理论著作那么枯燥。
&#13;
　　 韩非说，比如一个长工，他非常卖命的替主人干活，你以为是他爱主人吗？其实不是的。那是因为，他这么拼命干活，可以挣到更多的钱。我们国家就有一个经济学家写了一篇文章，其中说，可见我国先秦时代已经懂得计件工资制度，因为，只有在计件工资条件下才会有那种干得多你挣得也多的那种现象，如果是计时工资，混够了时间就拿钱，就不会这样了。
&#13;
　　 但我这里关心的是另外的事。那就是，韩非讲得很清楚，他对皇上说，你的丞相啊、大臣啊就像这长工，这些人能够为你效劳，不是他多么爱你，而是他图你的赏。那么，为什么这些大臣不造反呢？也不是因为他爱你，而是因为怕你杀他。因此，最可怕的大臣是什么大臣呢？就是既不图你赏也不怕你罚的人。讲的简单一点，就是那些既不爱钱也不怕死的人。“若此臣者，不畏重诛，不利重赏；不可以罚禁也，不可以赏使也。此谓之无益之臣，吾所少而去之者也”。
&#13;
　　 其实说透了，就是海瑞这样的人。韩非就明确的讲，这样的人怎么要得呢？你赏他也不稀罕，你罚他也不害怕，这样的人不得造反吗？其实，大家不要以为这是讲笑话，在中国的历史上，人们都说儒家虚伪，说儒家伪善，可是大家不要忘了中国历史上有一种更可怕的现象，那就不是伪善了，而是伪恶。
&#13;
　　 所谓伪恶，就是说，你其实本来不想作恶，但是你也不得不表现的很恶，否则你就立不住脚。
&#13;
　　 大家可能都知道这个故事：楚汉相争时，刘邦在外带兵打仗，丞相萧何在那里治理后方。这个萧何据说是一个很廉洁奉公的人，就有些话传到了刘邦的耳朵里。他们说，哎呀，这个萧丞相真是不错，后方的老百姓都说萧丞相很伟大，他威信很高啊。
&#13;
　　 刘邦一听就很不高兴。萧何一听也吓坏了。他马上就觉得，这说法对他是个威胁。于是，他马上就变，抢了许多老百姓的土地，欺男霸女，做了很多贪婪之事。于是，民众对萧何的埋怨就传到刘邦耳朵里了。他们说，哎呀，这个萧丞相不行，很贪财，你看看，他什么都想要，这个人很龌龊等等。刘邦一听就放心了：原来他不过是这么一个人，我控制得了的！
&#13;
　　 我们还知道，早在这之前，秦朝的一个大将叫做王翦，他带兵去伐楚。大家知道，秦统一六国，最大的敌手就是楚。秦军第一次伐楚失败了，第二次伐楚，秦王、就是后来那个秦始皇就使用了王翦。王翦说，楚很厉害，不给我六十万军队，我是不能承受这个任务的。于是秦始皇就把这六十万军队，这几乎等于秦朝的全部精锐，都交给他了。然后就说，那你还有什么要求啊？王翦就提出了一堆要求，他说，你还得给我多少百亩地，多少多少金子，否则我就不去打这个仗。皇上笑着答应了。下朝后有些人就对他埋怨说，哎呀，你怎么在皇上面前表现得那么猥琐，你现在已经是一人之下万人之上了，什么荣华富贵没见过？你还向主上提出这么自私的要求，你不怕皇上对你有看法吗？
&#13;
　　 王翦说，我哪里是希图这些钱财。但如果我不这样说，主上怎能放心我带那么多兵在外啊。大家知道，这个话是很有意思的。如果他就是这么个自私的人，那么，秦始皇认为他是可以控制的人。但是，如果你是一个大公无私的人，他认为他控制不了你。你就很危险。因此，我只是说，这就不光是事实判断了，这是个价值判断。我以为，这可以叫做嫉善如仇。不是嫉恶如仇。这个嫉善如仇啊，老实说，就是专制的逻辑。
&#13;
如何对付“我的就是我的，你的也是我的”的霸道者
&#13;
　　 像这样的一种东西，和我们讲的经济人理性截然不同。那么，所谓经济人理性是什么意思呢？其实就是说，一种可行的规则，只能以某种底线为前提。如果你在这个底线之上做得更好，那当然不错，没有人会妨碍你做得更好，但是，如果你不能做得更好，那么我们也可以有一条底线。
&#13;
　　 你不做慈善家，但是，你至少不能抢劫。讲的简单一点，就是这样。如果你不能做慈善家，又不准你抢劫，那你只能怎样？你只能跟别人交换。如果你想从别人那里得到好处，你只能跟别人交换。也就是说，人人利他、为公、无私奉献，这当然很好，这不是问题。问题在于，如果有人利己怎么办？我们的制度安排能不考虑这一点吗？因此，可行的制度安排一定要考虑这一点。
&#13;
　　 毛主席以前曾经讲过一段话，这段话其实是刘少奇先讲的。刘少奇有一次讲，现在我们有一种风气不好，有一些人特别霸道，“我的就是我的，你的也是我的。”毛主席有一次引了这句话，然后，《毛选》在这段话后面有一个括号：（大笑）。毛主席讲了这句话之后就哈哈哈大笑起来。
&#13;
　　 这句话后来被收进《毛主席语录》。《毛主席语录》出版的时候是1965年，到了1966年，毛主席就把刘少奇打到了。这段话原来有“少奇同志说”什么什么，就被删掉了。但是，那个页码不好办。因为，当时大家都要背毛主席语录的嘛，某条某条语录是出于哪一页，大家都必须记住的，页码一变这功夫就黄了。怎么办呢？于是就单独把这一页重新排了一遍，把字排得很稀疏，因为要把这一段语录删掉嘛。其他页都不动。大家看看1967年以后出版的毛主席语录，这一页就比其他页排的要稀疏，原因就是这个。
&#13;
　　 但这段话其实很有意思：假如这个社会中出现这种状态，有些人很霸道，“我的就是我的，你的也是我的”。那么，你说应该怎么办？毛主席“大笑”了一通之后说这样自私要不得。按照他的意思似乎是说，我们大家应该提倡一种相反的精神：“你的就是你的，我的也是你的”。这是一种无私的精神。可是，老实说，如果有一个人主张“我的就是我的，你的也是我的”。那么，大家都说对对，你的就是你的，我的也是你的，那暴君还不高兴死了！
&#13;
如果要解决这样的问题，应该怎么办？
&#13;
　　 恐怕只能规定“你的就是你的，我的就是我的”吧？对。作为规则，就应该确定，你的就是你的，我的就是我的；我的不是你的，你的也不是我的。如果你要从我这里得到好处，当然我可以施舍。但是，如果我不愿意施舍，你也不能抢我。你只能和我交换，这就是所谓的市场经济。
&#13;
　　 市场经济会禁止慈善吗？你们听说哪个市场经济禁止慈善了？像比尔·盖茨那样，把他的财产捐出来做公益，大家会说他是大傻瓜吗？法律会禁止他吗？不会的。老实说，要做雷锋，在美国要比在中国顺当的多。但是，我如果要安排一个制度，我不能假定你们都是雷锋。
&#13;
　　 中国古代有一个儒家思想家，就是明末的黄宗羲。大家可以读读他的《明夷待访录》。里面有一句话就是，早先那个圣人的时代啊，是“人各得而自私也，人各得而自利也”。大家要注意，黄宗羲绝不是提倡大家自私自利。他只是说，在那个圣人的时代，每个人都可以为自己考虑，为自己牟利的。因此，只有什么样的人能够当圣人呢？就是那些愿意无私奉献的人。如果有人无私奉献，大家就非常佩服，把他推举为君。可是后来就坏了，他说的后来就是指秦以后，大家可能都知道，传统的儒家有一个概念就是“三代”，就是夏商周那时候是很美好的时代，三代以后就人心不古、世风日下，就堕落了。那么，按照黄宗羲的说法，三代以后情况就不一样了。一个专制君主上了台，他就剥夺了所有人的权利，用黄宗羲的话讲，叫做“使天下之人不敢自私，不敢自利，以我之大私为天下之大公。”（见黄宗羲：《明夷待访录·原道》）什么意思呢？那就是说，你们所有的人都不准为自己，只准为国家。而国家是谁呢，国家就是朕，朕即国家。所有的人都必须为国家，这个国家又是专制的，实际上就是所有的人必须为我。其实就是为了满足皇帝的极端自私自利，“以我之大私为天下之大公”。大家觉得这可怕不可怕呢？难道这只是西方人认为可怕吗？我们东方人就不认为这可怕吗？
&#13;
　　 当然，一个好的制度就是要考虑到，每个人都有权利为自己考虑，有权利并不是说应当，更不是说一定要这样做。只是有权利。所谓权利，就意味着他是可以奉献的。我的一毛是我的，我就可以为天下舍出来，只要我愿意。但是，如果不是我的，老实说，那就根本不存在奉献不奉献的问题。
&#13;
　　 所以，这个经济人预设是制度设计的前提。在这个前提下，如果你自愿的舍己利他，行慈善，实行我的也是你的，那当然应该赞赏。可是，谁也没有权利强迫你这样做，尤其是当权者更不能强迫你这样做。否则，黄宗羲讲的那种灾难就会出现，大家说是不是这样呢？
&#13;
为什么“一个人做点好事也很难”？
&#13;
　　 所谓自由主义主张性恶论，这个说法是不对的。自由主义者并不认为人必定自私，更不认为人应当自私。而且，我们可以说，许多自由主义者本人的利他和自我牺牲精神并不亚于其他主义者。比如比尔·盖茨，他可以把自己的东西捐献出来。但是，自由主义认为，你不能把别人的东西抢过来归公。
&#13;
　　 西方人提倡志愿者、慈善和义工精神也不遗余力。大概是2002年吧，联合国搞了个“国际志愿者年”，就是提倡大家去做义工。当时，北京电视台的“第七日”这个节目，可能大家都知道，那个主持人叫袁园，所以又叫“园园说话”。她主持节目就提到一件事。在那个志愿者日，有两个很热心的人就想去做好事。做什么好事呢，他们想到某个街道去给孤寡老人洗衣服、做家务。然后，他们就到了北京的很多街道、居委会，他们说，你们这里有没有孤寡老人啊？我们要给他们做好事。结果，据说是在北京跑了整整一天，没有一个居委会愿意接待他们。于是，他们就发了感慨：毛主席说，一个人做点好事并不难，难的是一辈子做好事。他们说，现在看起来，一个人做点好事也很难哪。为什么会这样？
&#13;
　　 因为过去“学雷锋做好事”都是组织上安排的。组织上可以拔你一毛，乃至许多毛，可是没听说你自己可以献出来。难怪居委会狐疑：做好事？你哪个单位的？拿介绍信来！没有？谁派你来的？没人派，你自己来的？怎么会有这种事？谁知道你打的什么主意？别说我们不会给你介绍什么孤寡老人，就是你自己找到了，那些老人也不会让你们进门的，谁知道你想干什么？
&#13;
　　 显然，那些居委会根本就不相信居然有人会主动“做好事”。而在现代的西方，国家不会垄断“做好事”的资格，也不会强制公民“做好事”，但“我之一毛我做主”的国民“利天下而为之”的热情，却是我们难以想象的。像这样的一种文明，其实并不是认定人必定是自私的，更不认为人应当是自私的。但是，他们对人性的局限有深刻的理解，明白慈善可遇而不可强，利他精神可以自律，但不能律人。你利他当然很好，但你无权要求别人。人人都利他，是不能指望的。强迫人利他，不仅做不到，而且是不该做的。因此，这个制度安排就是先小人后君子，以人有可能自私作为预设。
&#13;
　　 从这种预设出发，政治上就要强调权力制衡。所谓强调制衡，不是说我们就不希望或不相信我们的领导是一个好人。现在有人说，中国的政治是贤人政治，说西方的政治是能人政治。据说西方人好像对他们的领导没有道德要求，是个能人就行，哪有这回事啊？恰恰相反，那里是领导人不能要求国民高道德（只能是“要求守法，提倡道德”），国民对领导人的道德要求却很高。老百姓私生活上的事政府不能议论，但总统的私生活却被老百姓盯得很紧，他的隐私权实际上小于平民，即便老百姓的议论有误差，总统可以解释，但很难指责百姓“诽谤”。
&#13;
　　 所以，政治上强调制衡，尚贤但不迷信人贤，则不贤者亦无法害人。经济上肯定交换，慕义但不强求人义，则不义者也不能抢劫。对于那些奉行“我的就是我的，你的也是我的”原则的那些人，就是要绑住他的手脚，让他明白你只有你的那一份，别人的你都不能动。这些做法，先小人后君子，是不相信大家能够成为君子吗？是希望大家都当小人吗？当然不是，这样的制度安排，正是为了保护君子不受小人之害，真君子不受伪君子之害，正是为了尽可能的使君子变得更多、更真。
&#13;
　　 因此，我们才能理解像斯密这样的人，一方面写了《国富论》，另一方面他又写了《道德情操论》。大家知道，斯密是苏格兰人，他的坟墓在爱丁堡。我有一次在爱丁堡的大街上逛来逛去。不知道怎么回事，在一条小巷里面，看见有一片墓地，一看，就是他的坟墓，很不起眼。这个墓碑上写着：这里长眠着《道德情操论》的作者亚当·斯密。这是斯密自己写的墓志铭。可见，他自己认为《道德情操论》这部著作要比《国富论》更重要。也就是说，斯密本人是个非常注重道德的人，但是，这和经济学这门学问的经济人预设是完全没有矛盾的。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>7七麦: </b><br>
<span>这明显是先有结论再找论据，你们居然能侃四页？</span><br>
</p><p><b>东方国人众: </b><br>
<span>韩非子相当于在一个腐败的社会发言，只能以更加显白的语言谈论政治。这和老子、孔子所处的时代不同。</span><br>
</p><p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>Sliverstrike 发表于 2019-6-21 12:27</span><br>
<span>不是的，法家概念里的“弱民”指的是没有势力的人。身强体壮、富甲天下都是可以的，但你培养心腹一呼百应 ...</span><br>
<span>我觉得你没看过商君书，上面明确说了，有能力的有钱的小民就是要清除的，这跟他们老实不老实，拥护不拥护没有关系，因为他们的能力就是隐患，国家必须不断把强民都干掉，办法就是不停搞对外征伐，让他们在对外征伐中自己消耗掉。</span><br>
</p><p><b>吉黑尽阵: </b><br>
<span>吉：看到第二部分，已经臭不可闻了……</span><br>
</p><p><b>sahara: </b><br>
<span>不容易注册上 发表于 2019-6-21 21:26</span><br>
<span>我觉得你没看过商君书，上面明确说了，有能力的有钱的小民就是要清除的，这跟他们老实不老实，拥护不拥护 ...</span><br>
<span>妇联4，托尼死了，美队老了，雷神废宅了。消耗掉灭霸一个星球的军队。然则宇宙很大，剩下的妇联们还能再找其他宇宙的灭霸2灭霸3等等继续消耗</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span>Sliverstrike 发表于 2019-6-21 12:27</span><br>
<span>不是的，法家概念里的“弱民”指的是没有势力的人。身强体壮、富甲天下都是可以的，但你培养心腹一呼百应 ...</span><br>
<span>那么为什么能够君王以外一切人能够众生平等？因为他们被剥夺了一切权力，只有君王掌握有权力，否则如果除了君主以外还有人有权力，还有管理者，那么就不可能平等。当然这种理想状态人类社会是达不到的，也许虫族社会可以，这大概是你认为先进社会！</span><br>
</p><p><b>Sliverstrike: </b><br>
<span>Falrev 发表于 2019-6-22 09:37</span><br>
<span>那么为什么能够君王以外一切人能够众生平等？因为他们被剥夺了一切权力，只有君王掌握有权力，否则如果除 ...</span><br>
<span>众生本来就是平等的，不需要什么前提条件。</span><br>
<span>权力跟“权利”不是一个概念，权力的本质是对暴力机器的控制，君主掌握权力就是说军队警察等一切暴力机器都听命于君主一人。</span><br>
<span>如果有其他人也掌握了暴力机器，那么当这些人产生利益冲突的时候就会爆发战争。</span><br>
<span>管理者不等于掌握权力，君主手下有宰相，有六部，这些大臣不掌握暴力机器，本质上他们都是君主的助理，跟侍卫、宦官没有什么本质区别只是分工不同。譬如大太监管着手下的小太监，他的“权力”完全来自君主的指派，其实依然是君主的权力。宰相管百官也是一样的。</span><br>
<span>只有诸侯、节度使这些才是真正掌握了自己的权力，因为他们有自己的军队。而历史上诸侯和藩镇最后基本都导致了国家分裂，这也证实了法家在这方面的正确性。</span><br>
<span>再次强调，法家的中心思想是“中央集权”，也就是国家暴力机器集中在君主手上</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span>Sliverstrike 发表于 2019-6-22 09:54</span><br>
<span>众生本来就是平等的，不需要什么前提条件。</span><br>
<span>权力跟“权利”不是一个概念，权力的本质是对暴力机器的控制 ...</span><br>
<span>平等当然有前提，在君主掌握一切权力和武力的前提下，平等不可能存在。</span><br>
<span>权利和权力不可分割，不拥有权力就无法保障权利，不拥有武力就无法保障权力。中央集权的逻辑就是以效益和公平削弱来换取“控制”，法家的核心思想就是可以牺牲社会其它一切方面来换取君主对社会的掌控力，实现君主的权力和武力的最大化。我并没理解错。</span><br>
</p><p><b>Sliverstrike: </b><br>
<span>Falrev 发表于 2019-6-22 10:51</span><br>
<span>平等当然有前提，在君主掌握一切权力和武力的前提下，平等不可能存在。</span><br>
<span>权利和权力不可分割，不拥有权力 ...</span><br>
<span>权利和权力是完全不同的东西，请在充分理解这一点的情况下继续交流。</span><br>
<span>权利和义务是一体两面的概念，你承担了打井的义务，你就享受喝水的权利。这里面不涉及任何暴力的因素。</span><br>
<span>但同样的如果有人拿刀架着你的脖子让你打井同时不让你喝水，其实就是对方通过暴力掌握了控制你的“权力”，这个权力不光可以不让你喝水还能不让你吃饭不让你睡觉甚至不让你活着，这跟“喝水的权利”就完全两码事了。</span><br>
<span>权利不需要任何暴力或权力作为背书，只是权力的存在可以剥夺你的权利，也就是说有权力是保证自身权利的充分而非必要条件。不拥有权力完全可以保障权利，只要别人也同样没权力就行了。</span><br>
<span>法家的观点就是如此，除了君王大家都没权力，那所有人的权利都能保障。再发生拿刀逼人打井的事，找警察把他抓起来就是了，因为拿刀逼人是只有君王才有的资格，其他人用这招就是僭越。</span><br>
</p><p><b>河马重骑兵: </b><br>
<span>不容易注册上 发表于 2019-6-21 21:26</span><br>
<span>我觉得你没看过商君书，上面明确说了，有能力的有钱的小民就是要清除的，这跟他们老实不老实，拥护不拥护 ...</span><br>
<span>法家的民 就是地方豪强 国安则欺男霸女 鱼肉乡里 国乱则啸聚山林 争权夺利</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span> 本帖最后由 Falrev 于 2019-6-22 18:52 编辑 </span><br>
<span>Sliverstrike 发表于 2019-6-22 11:23</span><br>
<span>权利和权力是完全不同的东西，请在充分理解这一点的情况下继续交流。</span><br>
<span>权利和义务是一体两面的概念，你承担 ...</span><br>
<span>承担了打井的义务，就拥有在井里取水的权利，这只是空泛的概念而已。到了实践中，你出了多少力才算承担了打井的义务，如何认定，在井里取水的权利如何分配给你，你可以取多少，可以什么时候取，优先级如何，这些都不是简单的权利——义务二元体系就能理清的。只要稍微的修改一下规则，就可以让你理论上拥有的权利聊胜于无（我随手就能想出五种方法，让你理论上拥有取水的权利，但就是实际上取不到水，或者让你取一次水的成本高过取水的收益，让你得不偿失进而主动放弃取水）。实际上一切权利都是建立在规则基础之上的，离开了规则，无所谓权利。而规则是长期的斗争与妥协的路径积分的结果，它是一组不断修正的方程式。而你所拥有的权力和力量也是其中的一个变量。如果你不能控制规则产生和修正中的任何一个变量，那么规则的变换一定会朝着越来越不利于你的方向发展。</span><br>
<span>而你所说的“除了君王大家都没权力，那所有人的权利都能保障”只是一种纯粹的幻想，即使是全知全能的神，尚且在人间需要先知和代言人，而帝王如果不通过其他人和组织，如何把自己所拥有的权力投放出去发挥作用？实际上君主不把具体的权力委托出去，那么他自己就也无法行使权力。</span><br>
<span>如果初始的设定是国王一人拥有国家之内的全部权力，那么随着发展和演化，最后就必然会变成，权力按照距离国王的远近程度（可以是地理，可以是血缘，可以是关系，可以是其它因素）逐级分配，那么普通平民作为天然的离国王最远的阶层，必然是权力最小，最受损害，并且最不能维护自己权利的人。在历史上可以找到无数的例证，证明这一点。</span><br>
</p><p><b>Sliverstrike: </b><br>
<span>Falrev 发表于 2019-6-22 18:48</span><br>
<span>承担了打井的义务，就拥有在井里取水的权利，这只是空泛的概念而已。到了实践中，你出了多少力才算承担了 ...</span><br>
<span>承担多少义务享受多少权利是社会的内禀属性而不是谁规定或赋予的，不论是原始社会还是共产主义社会都是如此。你是想当然的以为付出了义务还需要有个管事的来保证你取得权利，这是完全错误的。</span><br>
<span>打井喝水这个例子里面，也根本不需要什么人来下规定说你打井所以你能喝水，我打了井，所以我打完了从里面舀水喝，就这么简单，很难理解吗？这里面需要谁来定规则？即使真的有人来定你说的乱七八糟的规则，如果这个人是不是受君王指派，那他就是僭越，该处罚。</span><br>
<span>实际社会中法家的理想制度是否可以落实，权力是否能足够集中？答案是完全有可能，实际上我国目前正是接近这种状态，只不过不是君王掌权而是我党。“赏罚”通过法律规定下来，各级地方官员根据中央政策指示治理地方，保证秩序。一切自行制定或破坏规则的行为都是被打击的对象，“扫黑除恶”扫除的就是试图掌握不该他掌握的权力的人。而古代早在秦朝时就充分实践了这种制度，利用这种制度秦国迅速庞大统一六国。后来二世而亡是其他因素并不是这种制度本身的问题。汉朝实际继承了秦朝一部分制度，只是不论刘邦封王还是汉末诸侯并起都是没有彻底落实中央集权制度导致的后果，制度本身已经被充分证明没有问题。</span><br>
</p><p><b>starrlit: </b><br>
<span>我怎么就是理解不了精赵的脑回路呢</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>Falrev 发表于 2019-6-22 18:48</span><br>
<span>承担了打井的义务，就拥有在井里取水的权利，这只是空泛的概念而已。到了实践中，你出了多少力才算承担了 ...</span><br>
<span>是啊！就像朱元璋一样，他废了丞相制度，自己承担起处理国事的责任，天天十几个小时，可是他的子孙后代做不到啊！最后还不是绕着弯变成大学士制度，入阁。历朝历代，都是看丞相被君王削权，削完不过变成另外一个名字。地方长官也是，巡抚本来是中央派出的临时性工作，是君主去掌握底下的工具，但是干着干着就变成固定职位，取代原先的地方长官自己成为新的地方官。于是他依然是成为新的地头蛇，中央再派另外一个来掣肘</span><br>
</p><p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>楼上的，中国最高法院院长都说了，司法不能独立，法院必须要接受领导的，法不能大于#</span><br>
</p><p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>那么红头文件比法大</span><br>
</p><p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>谁要是拿着法去</span><br>
</p><p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>谁傻乎乎拿着law当回事？正确的办法就是找到合适的人</span><br>
</p><p><b>火箭布雷器: </b><br>
<span>2000年前的封建地主理论你们还要分个高下出来，统一送上断头台还更有意义一点</span><br>
</p><p><b>pilipala: </b><br>
<span>不容易注册上 发表于 2019-06-23 07:10:17</span><br>
<span>谁傻乎乎拿着law当回事？正确的办法就是找到合适的人你这回贴咋回事？老是断网？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span>看到黄宗羲那里，又是儒生拉出古代老祖宗如何如何。</span><br>
<span>问题是，哪只眼睛看见的？</span><br>
<span>有些人活着的最终目的就是变成一个牌位。</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span>烤烤鱼ω 发表于 2019-6-20 23:45</span><br>
<span>欧洲人的性恶论，迈斯特读起来比较有劲</span><br>
<span>聪明而邪恶，这正是人的本质，其实和猴子完全一样。</span><br>
<span>人性和道德的美好一方面是有爱存在，另一方面是这其中能做到大爱的太少了。</span><br>
</p><p><b>冰狼芬里尔: </b><br>
<span>影罗 发表于 2019-6-21 11:18</span><br>
<span>昂昂，韩非子就是东亚的马基雅维利</span><br>
<span>马基雅维利不如韩非，真的。</span><br>
</p><p><b>vipoo1983: </b><br>
<span>是故乱国之俗：其学者，则称先王之道以籍仁义，盛容服而饰辩说，以疑当世之法，而贰人主之心。其言古者，为设诈称，借于外力，以成其私，而遗社稷之利。其带剑者，聚徒属，立节操，以显其名，而犯五官之禁。其患御者，积于私门，尽货赂，而用重人之谒，退汗马之劳。其商工之民，修治苦窳之器，聚弗靡之财，蓄积待时，而侔农夫之利。此五者，邦之蠹也。人主不除此五蠹之民，不养耿介之士，则海内虽有破亡之国，削灭之朝，亦勿怪矣。</span><br>
<span>来来来有没有人敢为这句话点赞？</span><br>
<span>其商工之民，修治苦窳之器，聚弗靡之财，蓄积待时，而侔农夫之利</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>dangoron: </b><br>
<span>笑死了，之前还有个大学教授向我论证基督教的原罪论才是正确先进的，儒家相信人之初性本善好比在球面上建房子是不会稳定的</span><br>
<span>看来只要屁股摆好了怎么说都只要技术性调整</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1841020[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>秦晖：韩非子：价值判断上的真正性恶论者[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1841020-1-1.html</link>
      <description>秦晖：韩非子：价值判断上的真正性恶论者&#13;
　　 我们会问，在中外的思想史上，无论在事实判断还是在价值判断上，最彻底的性恶论者是谁呢？照我看，不是霍布斯。因为霍布斯讲的“人对于人是狼”，大家可以看看他的原著，其实首先他讲的只是陌生人之间的关系，陌生人之间通常是自利的，因为他们没什么感情的联系。但是霍布斯从来没有把这个东西推到熟人之间、亲人之间甚至骨肉之间。霍布斯从来没有说过，妻子对于丈夫是狼，儿子对于父亲是狼。
&#13;
　　 可是，我们中国有的思想家的确就是这样说的。这位思想家就是毛泽东非常崇拜的先秦法家的代表人物韩非。韩非在他的著作中就专门讲过，专门教导、告诫当时的人，实际上是告诫当时的帝王。因为《韩非子》这部书本来就是给帝王看的。我国历朝历代，都不提倡老百姓看韩非。这个《韩非子》写的是帝王自己看的东西。
&#13;
　　 韩非就告诫帝王说，你不要相信任何人，任何人都是为自己的，都会为自己来算计你。他专门提到，包括老婆孩子。这是韩非的一句名言了：“夫以妻之近及子之亲而犹不可信，则其余无可信者矣。”老婆孩子都不可信，你还能信谁呢？这个韩非很有意思啊！他讲的这个话，也的确不是没有根据的。比如他说，你宠爱某个妃子，你就以为这个妃子会好心对你吗？不会的，你宠爱的这个妃子肯定希望你死的越早越好。
&#13;
　　 因为道理很简单。她正在受宠，她的孩子就有可能争位。可是，你将来一旦移情别恋，看上别的妃子了怎么办？因此，趁你现在还宠我，最好你赶快死掉。然后，我的儿子就可以即位了。韩非说，儿子也是一样，你对某个儿子特别好，立他为太子，你以为他就会对你好么？恰恰相反，你一立他为太子，他就巴不得你早死。因为，假如你不死，谁知道你将来会不会改变主意呢？
&#13;
　　 韩非子说，所以，你不要相信任何人，连老婆孩子都不能相信，你还能相信谁呢？他说，你只能相信三个东西：法、术、势。讲的简单一点，就是那套厚黑学的东西。所谓法，就是你对所有的人要明赏罚。他为你卖命，就赏他；他不听你的话，就罚他。所谓术，就是权术。你要善于利用人性的阴暗面，让那些被你统治的人都互相猜忌，用甲来打乙，用乙来打丙，用丙来打丁，又用丁来打甲，然后你在上面操控一切，这叫做术。什么叫做势呢？就是严刑峻法造成的一种威慑，一种恐怖气氛。
&#13;
　　 除了这三个东西，别的任何东西都是不可靠的。你不要相信谁会忠于你，谁会大公无私的为你献身等等。老实说，把性恶论作为一种事实判断，推到至亲骨肉之间，就我有限的阅读而言，还没有看到过第二个人。在西方，我没有看到这样的理论。霍布斯也不是这样的。
&#13;
　　 那么，如果就价值判断而言，所谓经济人预设的意思会被理解为，西方人崇拜自私自利的人，看不起或者蔑视那些大公无私的人。能这样说吗？我觉得这简直是荒唐透顶。
&#13;
西方的价值观念，崇拜基督还是崇拜犹大？
&#13;
　　 大家知道，所谓西方文明还有另外一个称呼就是基督教文明，而基督教崇拜的是什么呢，是耶稣基督。
&#13;
　　 当然，对于耶稣基督这个人，你如果不信基督教，你可以说，有没有这个人都不确定。但是，如果你是基督徒，你肯定会相信有基督这么个人。那么，这个人做了什么事呢？大家即使不是基督徒，大概也听说过。基督的基本事迹就是，他为了拯救人类，做了很多很多的好事，最后，为了拯救人类，被钉死在十字架上。
&#13;
　　 假如说，西方文明就是认为人应该是自私自利的，人不为己就天诛地灭，那么，耶稣不是活该天诛地灭的吗？耶稣不是个大傻冒吗？你还去崇拜他干什么呢？如果按照这种说法，真正值得崇拜的难道是耶稣吗？是谁呢？那大概就是《福音书》里面讲的那个为了三十块银币而出卖耶稣的犹大。这个人是自私自利的，这个人才值得崇拜啊。是不是这样呢？当然不是。
&#13;
　　 所谓基督教，是崇拜那位为了拯救人类而不惜自己被钉死的那样一个高尚者。也不是只有基督教才这样的，早在基督教传入西方之前，西方的宗教也是这样的。大家都知道，基督教是亚洲的宗教，是在巴勒斯坦产生的。在古希腊那个时候还没有基督教。古希腊也有像普罗米修斯那样的神，为了人类去盗火，结果被钉在奥林匹斯山上。这样高尚的人是受到大家崇敬的。
&#13;
　　 最搞笑的一件事，就是前些年，我们的报纸报道了一条新闻，说美国的西点军校立了一尊雷锋的像。报纸说，可见雷锋的助人为乐、大公无私的精神感动了美国人。西点军校是不是有雷锋像我不知道，我是去过西点的，那个地方非常大，而且，虽然是个军校，它是没有围墙的。周围有森林、河流，很大的一片地方。里面的画像和雕像不计其数，从汉尼拔一直到巴顿，历史上很多很多的人，大概上千个都有，是不是里头有个雷锋？我没见过。
&#13;
　　 但是，我觉得，其实就算有个雷锋，这件事有什么意义呢？美国人是知道有雷锋了之后才有无私奉献的吗？雷锋是不是感动了美国人我不知道，但是，耶稣感动西方人已经近两千年了，这是确凿无疑的。所以，我觉得，说西方人信奉“人不为已天诛地灭”这种说法是非常之可笑的。
&#13;
　　 也许这个世界上真的有信奉“人不为己天诛地灭”的民族，如果你为大家做了事，大家都嘲笑你，而不是钦佩你。但是，这样的民族，它肯定缺少凝聚力，由于缺少凝聚力，在几千年的民族之间的竞争中，它可能早就灭亡了。
&#13;
　　 在几千年的人类竞争中能够延续下来的民族，它肯定是要有凝聚力。要有凝聚力，肯定是要尊敬这些奉献者的。当然，尊敬是一回事，能不能强迫你奉献又是一回事。
&#13;
“拔一毛”的权利属于谁：为什么孟子要“辟杨墨”
&#13;
　　 我们先秦的时候就曾经有过一场争论。当时有一个影响很大的人叫做杨朱。据说他是个个人主义者。他的著作现在都已经失传了，留下来的都是别人骂他的话。其中有一句就是说他主张“拔一毛而利天下不为也”。当时还有另外一个极端就是墨子，墨子据说是“摩顶放踵，利天下为之”。（出自《孟子？尽心上》）就是为了天下，我可以抛头颅洒热血。
&#13;
　　 孟子把这两个人都骂了一通。他说，这两个人都不行。而且他还说“逃墨则归杨，逃杨则归儒”，似乎墨子比杨朱更糟，离儒家真理更远。这到底是怎么回事呢？如果你说，儒家主张理想主义，但反对极端，墨子是太极端了。好像也不是啊。因为儒家也讲过很多杀身成仁、舍生取义之类的话。
&#13;
　　 那么，这到底是怎么一回事呢？汉代一个给《孟子》作注的学者叫赵岐，他就解释了这一点。从他的解释看，其实关键不在于“拔一毛以利天下”该不该为。我们看拔一毛利天下是好事还是坏事呢，当然是好事，当然应该做。但是，真正的问题不在这，其实杨朱这句话并不是他的原话，我相信，他也不会说拔一毛以利天下是不应该的。他的意思其实是你不能以利天下为理由来侵犯我的权利，即便小到“一毛”。可见问题的关键在于，拔一毛的权利应该归谁呢？谁有权利拔这一毛呢？
&#13;
　　 杨朱认为，我这一毛由我做主，拔不拔是我的事，要我愿意。老实说，不要说拔一毛，为天下抛头颅洒热血都可以。但是，这得我愿意，你不能以利天下为理由拔我这一毛。赵岐说，孟子之所以不同意，是因为在他看来，“身体发肤受之父母，不敢毁伤”。你的一毛不是属于你的，而是属于父母的，或者说是属于你的家庭、家族这个小共同体的，因此你没有权利。
&#13;
　　 但是，皇上就有这个权利吗？声称代表“天下”的朝廷就有这个权利吗？也没有。所以，孟子也反对墨子的说法，甚至反得更厉害。形成所谓的“杨近墨远”之说。为什么？古书没有直接说。但这当然不是因为墨子“理想主义过分”。我认为，这是因为当时对儒家理想中的家族本位伦理社会（“周制”）最严重的威胁并不是来自杨朱的“个人主义”，而是来自当时越来越厉害的、以统一“天下”为理由鼓吹爹亲娘亲不如皇上亲的国家暴力，即所谓的“秦制”。讲的简单一点，孟子和孔孟古儒是抵制“周秦之变”的。他们基于儒家那种家庭本位的观念，认为，你的一毛，既不是属于你自己，也不属于“天下”。按赵岐的说法就是，身体发肤受之父母，不敢毁伤，所谓不敢毁伤，不是说你就不应该毁伤，更不是说，你怕疼，是什么意思呢，是他说你没有这个权利。
&#13;
　　 讲的简单一点，就是这个权利不该归你，但是，也不该归国家，应该归谁呢？应该归父母，归家庭，归小共同体。这就是所谓“人各亲其亲，长其长，则天下平”。对孟子这个说法我们接受不接受，暂且不论，至少有一点我们应该清楚，真正的问题并不是“拔一毛以利天下”该不该为，而是谁有权利拔这一毛。
&#13;
　　 耶稣非常伟大，他为了拯救人类，宁愿自己被钉死在十字架上。但是，这里伟大的是耶稣，而不是下令把耶稣钉死在十字架的希律王，乃至允许希律王这么做的罗马总督彼拉多。基督教徒是非常崇拜耶稣的，但是，他们绝不会崇拜、而且很鄙视希律王和彼拉多这类人。任何人都不能把别人用作“崇高目的”的牺牲，为了人类的利益，把你钉死在十字架上，如果我这样讲，我就是耶稣吗？不是，这样的人可能是希律王，甚至可能就是犹大，是不是这样？
&#13;
　　 因此，一个人如果为大家做了奉献，大家都钦佩他，在这一点上，我觉得西方人一点都不比东方人差。但前提是，你是自愿的，不是别人逼你的。老实说，我觉得这里没有东方、西方的区别。我逼你奉献，这是一种善吗？
&#13;
　　 如果把这理解为善的话，那奥斯维辛集中营大概就是个大善之地。因为犹太人在里头把什么都奉献了，包括他们的头发、他们的牙齿。你说奥斯维辛是一个大善之地？还是个大恶之地呢？当然是一个大恶之地。也就是说，这个“经济人理性”绝不是说人不应该奉献，而是说我们不能搞一种制度来逼人“奉献”，不是要否定耶稣，而是要否定希律王！
&#13;
价值判断上的性恶论：再谈韩非
&#13;
　　 那么，在价值判断上，认为人就应该是自私的。如果不自私，反而不好。如果你大公无私，我反而要把你灭掉，这样的理论有没有呢？在价值判断上，鼓吹性恶论，也就是说，不光是说“人对于人是狼”，连夫妻父子都如此，而且说，人对于人应该是狼，不是狼也要把它变成狼。这样的主张有没有人说呢？也有的，但也不是霍布斯。
&#13;
　　 霍布斯说，“人对于人是狼”。第一，作为事实判断，他讲的是陌生人；第二，他也没有说，这是一个价值判断，“人不为己天诛地灭”这句话霍布斯也没有讲过。但是，韩非就表达过这种主张。人不为己，你还要把他天诛地灭，这就不是一个事实的问题，而是你在提倡了。
&#13;
　　 我们知道，儒家是主张性善论的。因此，儒家主张，要找那些有道德的人当官，什么叫做有道德呢？明代的于谦曾经讲过一句话，这个国家要治理好，其实说来也简单，只要“文官不爱钱，武官不怕死”，这个国家就可以治理好。这其实是儒家自古就有的观点。既不爱钱又不怕死，这就是清官了。
&#13;
　　 可是，韩非就说的很清楚。作为皇上，你不应该喜欢清官，而且清官对你有危险。为什么呢？因为，你之所以能够维持统治，最主要的就是你有赏罚这两个工具，人们为你办事，你赏他；违背你，你可以罚他。
&#13;
　　 韩非是从来不相信有什么“忠”这种东西的。这个韩非曾经讲过很多故事，我觉得，我们先秦时代的那些学者，你看他们写的书就会觉得，那个时代的人很有意思，他们讲的所有的道理都是通过一个一个的故事来表达的，不像我们现在的一些理论著作那么枯燥。
&#13;
　　 韩非说，比如一个长工，他非常卖命的替主人干活，你以为是他爱主人吗？其实不是的。那是因为，他这么拼命干活，可以挣到更多的钱。我们国家就有一个经济学家写了一篇文章，其中说，可见我国先秦时代已经懂得计件工资制度，因为，只有在计件工资条件下才会有那种干得多你挣得也多的那种现象，如果是计时工资，混够了时间就拿钱，就不会这样了。
&#13;
　　 但我这里关心的是另外的事。那就是，韩非讲得很清楚，他对皇上说，你的丞相啊、大臣啊就像这长工，这些人能够为你效劳，不是他多么爱你，而是他图你的赏。那么，为什么这些大臣不造反呢？也不是因为他爱你，而是因为怕你杀他。因此，最可怕的大臣是什么大臣呢？就是既不图你赏也不怕你罚的人。讲的简单一点，就是那些既不爱钱也不怕死的人。“若此臣者，不畏重诛，不利重赏；不可以罚禁也，不可以赏使也。此谓之无益之臣，吾所少而去之者也”。
&#13;
　　 其实说透了，就是海瑞这样的人。韩非就明确的讲，这样的人怎么要得呢？你赏他也不稀罕，你罚他也不害怕，这样的人不得造反吗？其实，大家不要以为这是讲笑话，在中国的历史上，人们都说儒家虚伪，说儒家伪善，可是大家不要忘了中国历史上有一种更可怕的现象，那就不是伪善了，而是伪恶。
&#13;
　　 所谓伪恶，就是说，你其实本来不想作恶，但是你也不得不表现的很恶，否则你就立不住脚。
&#13;
　　 大家可能都知道这个故事：楚汉相争时，刘邦在外带兵打仗，丞相萧何在那里治理后方。这个萧何据说是一个很廉洁奉公的人，就有些话传到了刘邦的耳朵里。他们说，哎呀，这个萧丞相真是不错，后方的老百姓都说萧丞相很伟大，他威信很高啊。
&#13;
　　 刘邦一听就很不高兴。萧何一听也吓坏了。他马上就觉得，这说法对他是个威胁。于是，他马上就变，抢了许多老百姓的土地，欺男霸女，做了很多贪婪之事。于是，民众对萧何的埋怨就传到刘邦耳朵里了。他们说，哎呀，这个萧丞相不行，很贪财，你看看，他什么都想要，这个人很龌龊等等。刘邦一听就放心了：原来他不过是这么一个人，我控制得了的！
&#13;
　　 我们还知道，早在这之前，秦朝的一个大将叫做王翦，他带兵去伐楚。大家知道，秦统一六国，最大的敌手就是楚。秦军第一次伐楚失败了，第二次伐楚，秦王、就是后来那个秦始皇就使用了王翦。王翦说，楚很厉害，不给我六十万军队，我是不能承受这个任务的。于是秦始皇就把这六十万军队，这几乎等于秦朝的全部精锐，都交给他了。然后就说，那你还有什么要求啊？王翦就提出了一堆要求，他说，你还得给我多少百亩地，多少多少金子，否则我就不去打这个仗。皇上笑着答应了。下朝后有些人就对他埋怨说，哎呀，你怎么在皇上面前表现得那么猥琐，你现在已经是一人之下万人之上了，什么荣华富贵没见过？你还向主上提出这么自私的要求，你不怕皇上对你有看法吗？
&#13;
　　 王翦说，我哪里是希图这些钱财。但如果我不这样说，主上怎能放心我带那么多兵在外啊。大家知道，这个话是很有意思的。如果他就是这么个自私的人，那么，秦始皇认为他是可以控制的人。但是，如果你是一个大公无私的人，他认为他控制不了你。你就很危险。因此，我只是说，这就不光是事实判断了，这是个价值判断。我以为，这可以叫做嫉善如仇。不是嫉恶如仇。这个嫉善如仇啊，老实说，就是专制的逻辑。
&#13;
如何对付“我的就是我的，你的也是我的”的霸道者
&#13;
　　 像这样的一种东西，和我们讲的经济人理性截然不同。那么，所谓经济人理性是什么意思呢？其实就是说，一种可行的规则，只能以某种底线为前提。如果你在这个底线之上做得更好，那当然不错，没有人会妨碍你做得更好，但是，如果你不能做得更好，那么我们也可以有一条底线。
&#13;
　　 你不做慈善家，但是，你至少不能抢劫。讲的简单一点，就是这样。如果你不能做慈善家，又不准你抢劫，那你只能怎样？你只能跟别人交换。如果你想从别人那里得到好处，你只能跟别人交换。也就是说，人人利他、为公、无私奉献，这当然很好，这不是问题。问题在于，如果有人利己怎么办？我们的制度安排能不考虑这一点吗？因此，可行的制度安排一定要考虑这一点。
&#13;
　　 毛主席以前曾经讲过一段话，这段话其实是刘少奇先讲的。刘少奇有一次讲，现在我们有一种风气不好，有一些人特别霸道，“我的就是我的，你的也是我的。”毛主席有一次引了这句话，然后，《毛选》在这段话后面有一个括号：（大笑）。毛主席讲了这句话之后就哈哈哈大笑起来。
&#13;
　　 这句话后来被收进《毛主席语录》。《毛主席语录》出版的时候是1965年，到了1966年，毛主席就把刘少奇打到了。这段话原来有“少奇同志说”什么什么，就被删掉了。但是，那个页码不好办。因为，当时大家都要背毛主席语录的嘛，某条某条语录是出于哪一页，大家都必须记住的，页码一变这功夫就黄了。怎么办呢？于是就单独把这一页重新排了一遍，把字排得很稀疏，因为要把这一段语录删掉嘛。其他页都不动。大家看看1967年以后出版的毛主席语录，这一页就比其他页排的要稀疏，原因就是这个。
&#13;
　　 但这段话其实很有意思：假如这个社会中出现这种状态，有些人很霸道，“我的就是我的，你的也是我的”。那么，你说应该怎么办？毛主席“大笑”了一通之后说这样自私要不得。按照他的意思似乎是说，我们大家应该提倡一种相反的精神：“你的就是你的，我的也是你的”。这是一种无私的精神。可是，老实说，如果有一个人主张“我的就是我的，你的也是我的”。那么，大家都说对对，你的就是你的，我的也是你的，那暴君还不高兴死了！
&#13;
如果要解决这样的问题，应该怎么办？
&#13;
　　 恐怕只能规定“你的就是你的，我的就是我的”吧？对。作为规则，就应该确定，你的就是你的，我的就是我的；我的不是你的，你的也不是我的。如果你要从我这里得到好处，当然我可以施舍。但是，如果我不愿意施舍，你也不能抢我。你只能和我交换，这就是所谓的市场经济。
&#13;
　　 市场经济会禁止慈善吗？你们听说哪个市场经济禁止慈善了？像比尔·盖茨那样，把他的财产捐出来做公益，大家会说他是大傻瓜吗？法律会禁止他吗？不会的。老实说，要做雷锋，在美国要比在中国顺当的多。但是，我如果要安排一个制度，我不能假定你们都是雷锋。
&#13;
　　 中国古代有一个儒家思想家，就是明末的黄宗羲。大家可以读读他的《明夷待访录》。里面有一句话就是，早先那个圣人的时代啊，是“人各得而自私也，人各得而自利也”。大家要注意，黄宗羲绝不是提倡大家自私自利。他只是说，在那个圣人的时代，每个人都可以为自己考虑，为自己牟利的。因此，只有什么样的人能够当圣人呢？就是那些愿意无私奉献的人。如果有人无私奉献，大家就非常佩服，把他推举为君。可是后来就坏了，他说的后来就是指秦以后，大家可能都知道，传统的儒家有一个概念就是“三代”，就是夏商周那时候是很美好的时代，三代以后就人心不古、世风日下，就堕落了。那么，按照黄宗羲的说法，三代以后情况就不一样了。一个专制君主上了台，他就剥夺了所有人的权利，用黄宗羲的话讲，叫做“使天下之人不敢自私，不敢自利，以我之大私为天下之大公。”（见黄宗羲：《明夷待访录·原道》）什么意思呢？那就是说，你们所有的人都不准为自己，只准为国家。而国家是谁呢，国家就是朕，朕即国家。所有的人都必须为国家，这个国家又是专制的，实际上就是所有的人必须为我。其实就是为了满足皇帝的极端自私自利，“以我之大私为天下之大公”。大家觉得这可怕不可怕呢？难道这只是西方人认为可怕吗？我们东方人就不认为这可怕吗？
&#13;
　　 当然，一个好的制度就是要考虑到，每个人都有权利为自己考虑，有权利并不是说应当，更不是说一定要这样做。只是有权利。所谓权利，就意味着他是可以奉献的。我的一毛是我的，我就可以为天下舍出来，只要我愿意。但是，如果不是我的，老实说，那就根本不存在奉献不奉献的问题。
&#13;
　　 所以，这个经济人预设是制度设计的前提。在这个前提下，如果你自愿的舍己利他，行慈善，实行我的也是你的，那当然应该赞赏。可是，谁也没有权利强迫你这样做，尤其是当权者更不能强迫你这样做。否则，黄宗羲讲的那种灾难就会出现，大家说是不是这样呢？
&#13;
为什么“一个人做点好事也很难”？
&#13;
　　 所谓自由主义主张性恶论，这个说法是不对的。自由主义者并不认为人必定自私，更不认为人应当自私。而且，我们可以说，许多自由主义者本人的利他和自我牺牲精神并不亚于其他主义者。比如比尔·盖茨，他可以把自己的东西捐献出来。但是，自由主义认为，你不能把别人的东西抢过来归公。
&#13;
　　 西方人提倡志愿者、慈善和义工精神也不遗余力。大概是2002年吧，联合国搞了个“国际志愿者年”，就是提倡大家去做义工。当时，北京电视台的“第七日”这个节目，可能大家都知道，那个主持人叫袁园，所以又叫“园园说话”。她主持节目就提到一件事。在那个志愿者日，有两个很热心的人就想去做好事。做什么好事呢，他们想到某个街道去给孤寡老人洗衣服、做家务。然后，他们就到了北京的很多街道、居委会，他们说，你们这里有没有孤寡老人啊？我们要给他们做好事。结果，据说是在北京跑了整整一天，没有一个居委会愿意接待他们。于是，他们就发了感慨：毛主席说，一个人做点好事并不难，难的是一辈子做好事。他们说，现在看起来，一个人做点好事也很难哪。为什么会这样？
&#13;
　　 因为过去“学雷锋做好事”都是组织上安排的。组织上可以拔你一毛，乃至许多毛，可是没听说你自己可以献出来。难怪居委会狐疑：做好事？你哪个单位的？拿介绍信来！没有？谁派你来的？没人派，你自己来的？怎么会有这种事？谁知道你打的什么主意？别说我们不会给你介绍什么孤寡老人，就是你自己找到了，那些老人也不会让你们进门的，谁知道你想干什么？
&#13;
　　 显然，那些居委会根本就不相信居然有人会主动“做好事”。而在现代的西方，国家不会垄断“做好事”的资格，也不会强制公民“做好事”，但“我之一毛我做主”的国民“利天下而为之”的热情，却是我们难以想象的。像这样的一种文明，其实并不是认定人必定是自私的，更不认为人应当是自私的。但是，他们对人性的局限有深刻的理解，明白慈善可遇而不可强，利他精神可以自律，但不能律人。你利他当然很好，但你无权要求别人。人人都利他，是不能指望的。强迫人利他，不仅做不到，而且是不该做的。因此，这个制度安排就是先小人后君子，以人有可能自私作为预设。
&#13;
　　 从这种预设出发，政治上就要强调权力制衡。所谓强调制衡，不是说我们就不希望或不相信我们的领导是一个好人。现在有人说，中国的政治是贤人政治，说西方的政治是能人政治。据说西方人好像对他们的领导没有道德要求，是个能人就行，哪有这回事啊？恰恰相反，那里是领导人不能要求国民高道德（只能是“要求守法，提倡道德”），国民对领导人的道德要求却很高。老百姓私生活上的事政府不能议论，但总统的私生活却被老百姓盯得很紧，他的隐私权实际上小于平民，即便老百姓的议论有误差，总统可以解释，但很难指责百姓“诽谤”。
&#13;
　　 所以，政治上强调制衡，尚贤但不迷信人贤，则不贤者亦无法害人。经济上肯定交换，慕义但不强求人义，则不义者也不能抢劫。对于那些奉行“我的就是我的，你的也是我的”原则的那些人，就是要绑住他的手脚，让他明白你只有你的那一份，别人的你都不能动。这些做法，先小人后君子，是不相信大家能够成为君子吗？是希望大家都当小人吗？当然不是，这样的制度安排，正是为了保护君子不受小人之害，真君子不受伪君子之害，正是为了尽可能的使君子变得更多、更真。
&#13;
　　 因此，我们才能理解像斯密这样的人，一方面写了《国富论》，另一方面他又写了《道德情操论》。大家知道，斯密是苏格兰人，他的坟墓在爱丁堡。我有一次在爱丁堡的大街上逛来逛去。不知道怎么回事，在一条小巷里面，看见有一片墓地，一看，就是他的坟墓，很不起眼。这个墓碑上写着：这里长眠着《道德情操论》的作者亚当·斯密。这是斯密自己写的墓志铭。可见，他自己认为《道德情操论》这部著作要比《国富论》更重要。也就是说，斯密本人是个非常注重道德的人，但是，这和经济学这门学问的经济人预设是完全没有矛盾的。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>法家跟法治一点都对不上号，法家只是利用法律来管理民众，充分说明了什么叫做法律是统治阶级的意识和工具</span><br>
</p><p><b>nobady: </b><br>
<span>diohanmilton 发表于 2019-6-20 22:48</span><br>
<span>看了一下 这思想史的文章基本没有接触到学界的研究成果，使用的范式不超过于丹论语心得或者易中天品诸子百 ...</span><br>
<span>我觉得易老师的诸子百家讲的还可以啊？难道有什么扯淡谬论之处？</span><br>
</p><p><b>history999: </b><br>
<span>有没有人性这种东西？当然有的。但是只有具体的人性，没有抽象的人性。在阶级社会里就是只有带阶级性的人性，而没有什么超阶级的人性</span><br>
<span>———— 毛泽东</span><br>
</p><p><b>蝶梦魂: </b><br>
<span>讲的什么鸡掰玩意...研究生论文切一段都比这顺啊</span><br>
</p><p><b>gripen001: </b><br>
<span>突然带上毛爷爷的 多半都是坑爹货</span><br>
</p><p><b>wangandh: </b><br>
<span>我没火星把 发表于 2019-6-20 22:19</span><br>
<span>喷点不对，作者一直是推儒贬法</span><br>
<span>之前他那个“什么是儒家”的文章，自问自答最后得出</span><br>
<span>儒家就是“这国怎，定体问，我陷思”</span><br>
<span>xswl</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>泉玲奈 发表于 2019-6-20 09:57</span><br>
<span>上次讨论一个诺贝尔学着歧视的事</span><br>
<span>有人提过,一本著作,充满歧视,是不是,像斯密的《道德情操论》?</span><br>
<span>内容好像说 ...</span><br>
<span>你可以百度下道德情操论，你应该记错了。感觉你说的应该是马基雅维利的主张</span><br>
<span>《道德情操论》是亚当·斯密对哈奇森、休谟等人的情感主义细想的继承和发展。他以哈奇森的“道德感”学说和休谟的“同情”学说为基础，建立了一个以“同情”为基础的伦理学体系。</span><br>
<span>亚当·斯密指出，他提出的“同情”概念与休谟的“同情”是有所区别的。休谟的“同情”主要是指对社会道德所起到的作用，而并非怜悯；但亚当·斯密所阐述的“同情”包括怜悯，还包括对他人幸福的同感。从这一层意义上说，亚当·斯密的“同情”学说是广义的，也是一种更为客观的论述。</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>看是不是法治最简单的一个方法就是看有没有一个宪法（基本法），当然有宪法也不代表一定是法治了。</span><br>
</p><p><b>FurryBall: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-06-21 00:00:36</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>这种思想争端见多了就会想开始推崇道家了，明明小时候最喜欢墨家</span><br>
<span>其实现在也喜欢，但谁都知道那又怎么可能呢</span><br>
</p><p><b>FurryBall: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-6-21 00:00</span><br>
<span>如果你讨论理论上跨越阶级的可能性，那么在旧体系下，就连鸡鸣狗盗之徒也是有机会当大人物的门客进而实现 ...</span><br>
<span>又懂法家了，《韩非子安危》危道：一曰，斷削於繩之內；二曰，斷割於法之外；三曰，利人之所害；四曰，樂人之所禍；五曰，危人于所安；六曰，所愛不親，所惡不疏。讲讲哪里教你鱼肉百姓的</span><br>
</p><p><b>freeforever: </b><br>
<span>history999 发表于 2019-6-21 00:39</span><br>
<span>有没有人性这种东西？当然有的。但是只有具体的人性，没有抽象的人性。在阶级社会里就是只有带阶级性的人性 ...</span><br>
<span>而且毛泽东还亲自给大家演示了一波统治阶级的人性</span><br>
</p><p><b>heloise: </b><br>
<span>譬如罢，我们之中的一个穷青年，因为祖上的阴功（姑且让我这么说说罢），得了一所大宅子，且不问他是骗来的，抢来的，或合法继承的，或是做了女婿换来的。那么，怎么办呢？我想，首先是不管三七二十一，“拿来”！但是，如果反对这宅子的旧主人，怕给他的东西染污了，徘徊不敢走进门，是孱头；勃然大怒，放一把火烧光，算是保存自己的清白，则是昏蛋。不过因为原是羡慕这宅子的旧主人的，而这回接受一切，欣欣然的蹩进卧室，大吸剩下的**，那当然更是废物。“拿来主义”者是全不这样的。</span><br>
<span>他占有，挑选。看见鱼翅，并不就抛在路上以显其“平民化”，只要有养料，也和朋友们像萝卜白菜一样的吃掉，只不用它来宴大宾；看见**，也不当众摔在茅厕里，以见其彻底革命，只送到药房里去，以供治病之用，却不弄“出售存膏，售完即止”的玄虚。只有烟枪和烟灯，虽然形式和印度，波斯，阿剌伯的烟具都不同，确可以算是一种国粹，倘使背着周游世界，一定会有人看，但我想，除了送一点进博物馆之外，其余的是大可以毁掉的了。还有一群姨太太，也大以请她们各自走散为是，要不然，“拿来主义”怕未免有些危机。</span><br>
<span>总之，我们要拿来。我们要或使用，或存放，或毁灭。那么，主人是新主人，宅子也就会成为新宅子。然而首先要这人沉着，勇猛，有辨别，不自私。没有拿来的，人不能自成为新人，没有拿来的，文艺不能自成为新文艺。</span><br>
</p><p><b>keures: </b><br>
<span>狗屁不通。能不能做到少看这种垃圾？人都死了两千年，当然拦不住这家伙挑句解词，讲自己的故事。毫无理论建构，纯粹就是喂屎</span><br>
</p><p><b>keures: </b><br>
<span> 本帖最后由 keures 于 2019-6-21 04:29 编辑 </span><br>
<span>Falrev 发表于 2019-6-20 22:54</span><br>
<span>法家的意思明明是要让你一直受穷，然后你才会为了一点点微薄的加班费而乐意去996；要让你地位卑微，然后 ...</span><br>
<span>难不成民无私荣，还能心气齐天？难不成穷人还唾弃奖赏？</span><br>
<span>既然前提没错，当然是要让民众无法轻易获得荣耀，无法轻易聚集大量财富，民众的创造力才能激发出来，国家才能往帝王想要的方向发展，这就是“有道之国”，也就是为什么要行法制，要限制一些人轻松积累财富（欺诈一地），轻松享受他人的服务（忽悠一方）。这道可以是天道，以求自然科学的发展，可以是人道，推行人的意志，比如打败美利坚，也就傻逼才会觉得皇帝是为了一家之私有财产，当皇帝了还这点见识和追求，一定被人“宁有种乎”了。</span><br>
<span>你个逗逼爱怎么解释“有道之国”就怎么解释，没人拦你。但法家的逻辑光靠你扯淡是否认不了的。</span><br>
</p><p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>但是如果民众花了极大力气获得了财富和荣耀了，帝皇又怎样对待他们呢？封建帝皇仍然认为即使合法达到了，还是要打压下去，国家永远不能有山头</span><br>
</p><p><b>liens: </b><br>
<span>不容易注册上 发表于 2019-6-21 04:36</span><br>
<span>但是如果民众花了极大力气获得了财富和荣耀了，帝皇又怎样对待他们呢？封建帝皇仍然认为即使合法达到了，还 ...</span><br>
<span>没有个人财富是合法的，如果你觉得巨额资本可以“合法”，那这个法绝对也还是“人治”的法</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span> 本帖最后由 Falrev 于 2019-6-21 07:04 编辑 </span><br>
<span>keures 发表于 2019-6-21 04:27</span><br>
<span>难不成民无私荣，还能心气齐天？难不成穷人还唾弃奖赏？</span><br>
<span>既然前提没错，当然是要让民众无法轻易获得荣耀， ...</span><br>
<span>国家往帝王想要的方向发展，这难道是什么好事吗？</span><br>
<span>皇帝不为自己的私产，那么从汉灵帝到乾隆，横征暴敛卖官鬻爵何时少过？ 当然有的时候皇帝也是可以牺牲自己的钱袋子的，比如实行海禁，宁可不赚海外贸易的钱，也要防止平民与海外发生关系，难以掌控，毕竟维护自己的政权优先级更高。</span><br>
<span>君主专制本身，把人民和政权当成羊群一样继承，难道不就是最大的自私？</span><br>
</p><p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>那个国家给的奖励也是不合法的个人财富吗？</span><br>
</p><p><b>湖底的酒桶: </b><br>
<span>把我国的道德追求和利益考量混为一谈，把洋人的道德追求和利益考量分的清清楚楚，这也算是国内不少“知识分子”的通病了吧？这到底是西方宣传机器的强大还是我国文化教育的缺失？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>diohanmilton: </b><br>
<span>nobady 发表于 2019-6-21 00:35</span><br>
<span>我觉得易老师的诸子百家讲的还可以啊？难道有什么扯淡谬论之处？</span><br>
<span>不是说易中天差，而是对秦晖这种试图当学术大咖的人来说研究范式不超过易中天就很可笑。当然秦晖的本事在明清土地史，他反复跨界无非就想做国师。</span><br>
<span>至于对诸子百家的研究，他直接就把最成熟的最条块对立的诸子拿出来分析。而不考虑到诸子的层累发展-至少郭店楚简的原版老子对我们认识的无为思想就很颠覆。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI TNY-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ewina: </b><br>
<span>王怡人 发表于 2019-6-20 23:16</span><br>
<span>在儒家的理想世界里，出身是奴隶，一辈子都是奴隶，支持儒家的都是精神奴隶主吗？还是自愿当奴隶？</span><br>
<span>想翻身 ...</span><br>
<span>儒家有教育啊，孔子开私学之先，门下弟子不少贫苦人家子弟</span><br>
</p><p><b>keures: </b><br>
<span> 本帖最后由 keures 于 2019-6-21 09:55 编辑 </span><br>
<span>不容易注册上 发表于 2019-6-21 04:36</span><br>
<span>但是如果民众花了极大力气获得了财富和荣耀了，帝皇又怎样对待他们呢？封建帝皇仍然认为即使合法达到了，还 ...</span><br>
<span>就像你下面回复道，没有绝对的“合法合理财富”的。</span><br>
<span>我是觉得，首先第一位是国家。你属于国家的子民，他可以是一个民族，一种文化，一类血统等等一群人的共同体。核心在于人群的发展和进步。财富只是工具，重点是物质财富的目的，而非具体掌控多少物质。</span><br>
</p><p><b>holdson: </b><br>
<span>感觉写的还行   </span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span>keures 发表于 2019-6-21 09:53</span><br>
<span>就像你下面回复道，没有绝对的“合法合理财富”的。</span><br>
<span>我是觉得，首先第一位是国家。你属于国家的子民，他可 ...</span><br>
<span>对于否定财产合法性的观点我向来是敬而远之的。假如你是一个有夫之妇，周围有一个男人整天在你面前否定家庭以及忠贞的价值，那么八成他是对你有意思，想让你和他出轨。同样假如你有一笔财产，有人总是试图告诉你，财产权是不合理也是不合法的，你猜他想要什么？你同意他的观点后，他下面想做什么？</span><br>
</p><p><b>__爱撕衣: </b><br>
<span> 本帖最后由 __爱撕衣 于 2019-6-21 10:29 编辑 </span><br>
<span>正文太长不看，只评价标题：9102年了还在扯什么性恶论性善论的都是什么哈批</span><br>
<span>ps：大概扫了下，果然是个傻逼</span><br>
</p><p><b>__爱撕衣: </b><br>
<span>第五秋 发表于 2019-6-21 00:21</span><br>
<span>有些人就喜欢在多坨屎里选择相对比较香的一坨，从来不考虑人应当不吃屎</span><br>
<span>泥潭传统艺能，坐下</span><br>
</p><p><b>afsd109: </b><br>
<span>__爱撕衣 发表于 2019-6-21 10:21</span><br>
<span>正文太长不看，只评价标题：9102年了还在扯什么性恶论性善论的都是什么哈批</span><br>
<span>ps：大概扫了下，果然是个傻逼 ...</span><br>
<span>这种哲学上的基础问题还是很有价值的，毕竟对这种问题的看法就是各种政治派别的理论基础，也会影响到各种实际政治方法的实施。</span><br>
<span>但问题就是在于太过于基础导致人人都以为自己能在上面参上一脚，加上大部分人普遍没有学习过哲学史和政治学基础，导致这种问题从来都是群魔乱舞的。</span><br>
</p><p><b>__爱撕衣: </b><br>
<span>afsd109 发表于 2019-6-21 10:43</span><br>
<span>这种哲学上的基础问题还是很有价值的，毕竟对这种问题的看法就是各种政治派别的理论基础，也会影响到各种 ...</span><br>
<span>那么这个“大部分人”包不包括您和秦晖叫兽呢</span><br>
</p><p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>那么连个人奋斗的财产都不合理合法了，这个奋斗包括国家奖励他的东西，那么请问国家为啥要用财富这种不合理的东西奖励呢？这不是自相矛盾吗？他奋斗又为了什么呢？为了得到一笔财富然后就是罪过？</span><br>
</p><p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>举个例子，如果一个士兵，为国效力，出生入死，按照法家的规定得到了爵位和奖赏，他成为人人羡慕的成功人士，这合理吗？如果合理的话，他这种人就变成法家眼里的不安定因素了，因为他已经有了钱又有地位还有声望，这样的杰出人物不适合当顺民，最好死在战争中，和敌人同归于尽。帝王希望手下都是贫贱之士，那些东西是吊在驴子眼前的胡萝卜，骗骗他们，实际上不应该兑现的</span><br>
</p><p><b>影罗: </b><br>
<span>昂昂，韩非子就是东亚的马基雅维利</span><br>
</p><p><b>我靠不是吧: </b><br>
<span>afsd109 发表于 2019-6-21 10:43</span><br>
<span>这种哲学上的基础问题还是很有价值的，毕竟对这种问题的看法就是各种政治派别的理论基础，也会影响到各种 ...</span><br>
<span>有个屁的价值。</span><br>
<span>发展心理学通过婴儿实验早就得出明确结论的东西，国内这些领CIA工资的文科蠢驴真是连屎都吃不上，一屁股坐屎上开始各种脑补设定随意空想</span><br>
</p><p><b>afsd109: </b><br>
<span>__爱撕衣 发表于 2019-6-21 10:47</span><br>
<span>那么这个“大部分人”包不包括您和秦晖叫兽呢</span><br>
<span>别人先不说，至少我觉得我对政治哲学理解还是不够的，毕竟我看的书大都是历史、自然科学、科学史类别的，那些哲学史上的大部头很多都是只闻其名未见其书，我连亚里士多德的《政治学》、柏拉图的《理想国》都没看过，近代的各位大家也是未曾了解，《资本论》这种经典之作也没有机会好好研读，自然觉得我是没法在这种问题上做什么深文大义的。不过我倒是不反对大家发表意见互相讨论，毕竟有交流才会有进步，也能让我这种人学习一下。不过现在大部分网上这方面的东西是连我这种人都能看出来有问题的，所以就只能希望大家都能在提高一下姿势水平以后再出来说两句了。</span><br>
</p><p><b>干嘛呢: </b><br>
<span>这文章真是臭不可闻。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>看了这文章有利于减肥，因为太恶心了，中午饭可以少吃点。</span><br>
</p><p><b>wolftooth: </b><br>
<span>quadrozeke 发表于 2019-6-20 22:29</span><br>
<span>秦晖怎么讲话讲着讲着会突然弱智的？他这在思维的大街上走得好好的，一切都很顺利，突然冷不防就冲到马路中 ...</span><br>
<span>这段是屁股啦，是说毛和那些“以己之大私为天下之大公的君主一样”，到处宣扬人民大众无私奉献国家，满足自己所代表的统治阶级利益。</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>自打上次看完这作者的“新中国粮食没本质进步，民主宪政印度没饥荒“的神论之后，就知道这傻逼作者的文字都是臭不可闻系列。</span><br>
</p><p><b>Sliverstrike: </b><br>
<span>不容易注册上 发表于 2019-6-21 11:00</span><br>
<span>举个例子，如果一个士兵，为国效力，出生入死，按照法家的规定得到了爵位和奖赏，他成为人人羡慕的成功人士 ...</span><br>
<span>不是的，法家概念里的“弱民”指的是没有势力的人。身强体壮、富甲天下都是可以的，但你培养心腹一呼百应就绝对不行，为一方乡绅横行乡里也绝对不行。</span><br>
<span>你描述的这个人如果他通过奋斗立功获得了奖励后，继续安心本分听命于君王，那就是个忠臣良民，</span><br>
<span>但要是利用手中资源培植亲信势力扩大影响就不行了，而判断是否有类似倾向在《韩非子》里有明确描述，大概意思就是赏罚权，你绕过君王给手下定规矩行赏罚那是绝对不行的。</span><br>
<span>如果没干什么不该你干的事，你得到君王的奖赏，拥有了可观的财富，这都是你应得的，你爱怎么享受都行。</span><br>
<span>所以法家的中心思想就是中央集权，防止割据分裂，防止地方不服中央。而不是剥夺平民财富打压百姓生存空间。另外法家概念里除了君王其他人都应该老实听话，是一种事实上的君王以下众生平等，也不禁止底层通过立功晋升上层，比儒家的三纲五常要先进的多</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>能为韩非、商鞅这一派叫好的人一定没细读过其作品，他们对下可谓戕贼</span><br>
</p><p><b>葡萄牙的高山: </b><br>
<span>cmsufo 发表于 2019-6-21 12:41</span><br>
<span>能为韩非、商鞅这一派叫好的人一定没细读过其作品，他们对下可谓戕贼</span><br>
<span>网上传统不就是崇法贬儒么，正常</span><br>
</p><p><b>luang: </b><br>
<span>韩非比马基雅维利如何？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>hcmn: </b><br>
<span>由此可以看出千年儒法对中国社会毒害有多深</span><br>
</p><p><b>葡萄牙的高山: </b><br>
<span>luang 发表于 2019-6-21 13:03</span><br>
<span>韩非比马基雅维利如何？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>比权术的话，韩非子强</span><br>
</p><p><b>doomiao: </b><br>
<span>湖底的酒桶 发表于 2019-6-21 08:11</span><br>
<span>把我国的道德追求和利益考量混为一谈，把洋人的道德追求和利益考量分的清清楚楚，这也算是国内不少“知识分 ...</span><br>
<span>我国不教逻辑的，再者为了方便互相攻讦一般也确实不分那么清楚</span><br>
</p><p><b>面半倾醋椒: </b><br>
<span>第三个小标题才开始亮屁股，我寻思这咖喱吃到一半发现味道不对劲，可得仔细品品，到时候去店里叫骂也好有些底气</span><br>
<span>我真傻，真的</span><br>
<span>现在看完了整片，除了恶心，啥都说不出了</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span> 本帖最后由 魔法酪饼 于 2019-6-21 17:32 编辑 </span><br>
<span>事儿真tm多。。。</span><br>
<span>人之本性性善，但有其欲蔽之。而制欲之法有多，有以法限之者，有以理论之者，有以德服之者。</span><br>
<span>但欲教化其民，清其念，明其心，成其事，则三者却其一不可。何有逐一而舍二之邪道焉？</span><br>
<span>就讨论中医的时候知道拿历史上的条件局限性说事儿，到这儿真用得上的时候，就tm全忘光了？</span><br>
</p><p><b>keures: </b><br>
<span>Falrev 发表于 2019-6-21 10:19</span><br>
<span>对于否定财产合法性的观点我向来是敬而远之的。假如你是一个有夫之妇，周围有一个男人整天在你面前否定家 ...</span><br>
<span>搞笑，有些东西全世界通行，国内还在坚持如此原始的私有财产观念。 </span><br>
<span>放你200年前，你还会觉得全国就我会生产会剥削，我垄断市场，坐吃金山，合情合理。就因为垄断有无止境超额利润，有这可能性，现在苗头都被法律限制了。你的财富拿去再生产，拿去消费都可以，想子子孙孙坐吃金山，位列人上，法家一定会把你的钱再分配了。</span><br>
</p><p><b>keures: </b><br>
<span>Falrev 发表于 2019-6-21 07:00</span><br>
<span>国家往帝王想要的方向发展，这难道是什么好事吗？</span><br>
<span>皇帝不为自己的私产，那么从汉灵帝到乾隆，横征暴敛卖 ...</span><br>
<span>你是不是傻，没听过“皇帝轮流坐”？早在先秦皇帝的道理早已普及民间，世人皆知，后世还在乎皇帝？古代儒教才是神圣不可否定的。</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>keures 发表于 2019-6-21 18:30</span><br>
<span>你是不是傻，没听过“皇帝轮流坐”？早在先秦皇帝的道理早已普及民间，世人皆知，后世还在乎皇帝？古代儒 ...</span><br>
<span>可惜现实却不支持你这论断，皇权在中国不断加强，直到西方施加“外力”才寿终正寝</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1841020[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>秦晖：韩非子：价值判断上的真正性恶论者[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1841020-1-1.html</link>
      <description>秦晖：韩非子：价值判断上的真正性恶论者&#13;
　　 我们会问，在中外的思想史上，无论在事实判断还是在价值判断上，最彻底的性恶论者是谁呢？照我看，不是霍布斯。因为霍布斯讲的“人对于人是狼”，大家可以看看他的原著，其实首先他讲的只是陌生人之间的关系，陌生人之间通常是自利的，因为他们没什么感情的联系。但是霍布斯从来没有把这个东西推到熟人之间、亲人之间甚至骨肉之间。霍布斯从来没有说过，妻子对于丈夫是狼，儿子对于父亲是狼。
&#13;
　　 可是，我们中国有的思想家的确就是这样说的。这位思想家就是毛泽东非常崇拜的先秦法家的代表人物韩非。韩非在他的著作中就专门讲过，专门教导、告诫当时的人，实际上是告诫当时的帝王。因为《韩非子》这部书本来就是给帝王看的。我国历朝历代，都不提倡老百姓看韩非。这个《韩非子》写的是帝王自己看的东西。
&#13;
　　 韩非就告诫帝王说，你不要相信任何人，任何人都是为自己的，都会为自己来算计你。他专门提到，包括老婆孩子。这是韩非的一句名言了：“夫以妻之近及子之亲而犹不可信，则其余无可信者矣。”老婆孩子都不可信，你还能信谁呢？这个韩非很有意思啊！他讲的这个话，也的确不是没有根据的。比如他说，你宠爱某个妃子，你就以为这个妃子会好心对你吗？不会的，你宠爱的这个妃子肯定希望你死的越早越好。
&#13;
　　 因为道理很简单。她正在受宠，她的孩子就有可能争位。可是，你将来一旦移情别恋，看上别的妃子了怎么办？因此，趁你现在还宠我，最好你赶快死掉。然后，我的儿子就可以即位了。韩非说，儿子也是一样，你对某个儿子特别好，立他为太子，你以为他就会对你好么？恰恰相反，你一立他为太子，他就巴不得你早死。因为，假如你不死，谁知道你将来会不会改变主意呢？
&#13;
　　 韩非子说，所以，你不要相信任何人，连老婆孩子都不能相信，你还能相信谁呢？他说，你只能相信三个东西：法、术、势。讲的简单一点，就是那套厚黑学的东西。所谓法，就是你对所有的人要明赏罚。他为你卖命，就赏他；他不听你的话，就罚他。所谓术，就是权术。你要善于利用人性的阴暗面，让那些被你统治的人都互相猜忌，用甲来打乙，用乙来打丙，用丙来打丁，又用丁来打甲，然后你在上面操控一切，这叫做术。什么叫做势呢？就是严刑峻法造成的一种威慑，一种恐怖气氛。
&#13;
　　 除了这三个东西，别的任何东西都是不可靠的。你不要相信谁会忠于你，谁会大公无私的为你献身等等。老实说，把性恶论作为一种事实判断，推到至亲骨肉之间，就我有限的阅读而言，还没有看到过第二个人。在西方，我没有看到这样的理论。霍布斯也不是这样的。
&#13;
　　 那么，如果就价值判断而言，所谓经济人预设的意思会被理解为，西方人崇拜自私自利的人，看不起或者蔑视那些大公无私的人。能这样说吗？我觉得这简直是荒唐透顶。
&#13;
西方的价值观念，崇拜基督还是崇拜犹大？
&#13;
　　 大家知道，所谓西方文明还有另外一个称呼就是基督教文明，而基督教崇拜的是什么呢，是耶稣基督。
&#13;
　　 当然，对于耶稣基督这个人，你如果不信基督教，你可以说，有没有这个人都不确定。但是，如果你是基督徒，你肯定会相信有基督这么个人。那么，这个人做了什么事呢？大家即使不是基督徒，大概也听说过。基督的基本事迹就是，他为了拯救人类，做了很多很多的好事，最后，为了拯救人类，被钉死在十字架上。
&#13;
　　 假如说，西方文明就是认为人应该是自私自利的，人不为己就天诛地灭，那么，耶稣不是活该天诛地灭的吗？耶稣不是个大傻冒吗？你还去崇拜他干什么呢？如果按照这种说法，真正值得崇拜的难道是耶稣吗？是谁呢？那大概就是《福音书》里面讲的那个为了三十块银币而出卖耶稣的犹大。这个人是自私自利的，这个人才值得崇拜啊。是不是这样呢？当然不是。
&#13;
　　 所谓基督教，是崇拜那位为了拯救人类而不惜自己被钉死的那样一个高尚者。也不是只有基督教才这样的，早在基督教传入西方之前，西方的宗教也是这样的。大家都知道，基督教是亚洲的宗教，是在巴勒斯坦产生的。在古希腊那个时候还没有基督教。古希腊也有像普罗米修斯那样的神，为了人类去盗火，结果被钉在奥林匹斯山上。这样高尚的人是受到大家崇敬的。
&#13;
　　 最搞笑的一件事，就是前些年，我们的报纸报道了一条新闻，说美国的西点军校立了一尊雷锋的像。报纸说，可见雷锋的助人为乐、大公无私的精神感动了美国人。西点军校是不是有雷锋像我不知道，我是去过西点的，那个地方非常大，而且，虽然是个军校，它是没有围墙的。周围有森林、河流，很大的一片地方。里面的画像和雕像不计其数，从汉尼拔一直到巴顿，历史上很多很多的人，大概上千个都有，是不是里头有个雷锋？我没见过。
&#13;
　　 但是，我觉得，其实就算有个雷锋，这件事有什么意义呢？美国人是知道有雷锋了之后才有无私奉献的吗？雷锋是不是感动了美国人我不知道，但是，耶稣感动西方人已经近两千年了，这是确凿无疑的。所以，我觉得，说西方人信奉“人不为已天诛地灭”这种说法是非常之可笑的。
&#13;
　　 也许这个世界上真的有信奉“人不为己天诛地灭”的民族，如果你为大家做了事，大家都嘲笑你，而不是钦佩你。但是，这样的民族，它肯定缺少凝聚力，由于缺少凝聚力，在几千年的民族之间的竞争中，它可能早就灭亡了。
&#13;
　　 在几千年的人类竞争中能够延续下来的民族，它肯定是要有凝聚力。要有凝聚力，肯定是要尊敬这些奉献者的。当然，尊敬是一回事，能不能强迫你奉献又是一回事。
&#13;
“拔一毛”的权利属于谁：为什么孟子要“辟杨墨”
&#13;
　　 我们先秦的时候就曾经有过一场争论。当时有一个影响很大的人叫做杨朱。据说他是个个人主义者。他的著作现在都已经失传了，留下来的都是别人骂他的话。其中有一句就是说他主张“拔一毛而利天下不为也”。当时还有另外一个极端就是墨子，墨子据说是“摩顶放踵，利天下为之”。（出自《孟子？尽心上》）就是为了天下，我可以抛头颅洒热血。
&#13;
　　 孟子把这两个人都骂了一通。他说，这两个人都不行。而且他还说“逃墨则归杨，逃杨则归儒”，似乎墨子比杨朱更糟，离儒家真理更远。这到底是怎么回事呢？如果你说，儒家主张理想主义，但反对极端，墨子是太极端了。好像也不是啊。因为儒家也讲过很多杀身成仁、舍生取义之类的话。
&#13;
　　 那么，这到底是怎么一回事呢？汉代一个给《孟子》作注的学者叫赵岐，他就解释了这一点。从他的解释看，其实关键不在于“拔一毛以利天下”该不该为。我们看拔一毛利天下是好事还是坏事呢，当然是好事，当然应该做。但是，真正的问题不在这，其实杨朱这句话并不是他的原话，我相信，他也不会说拔一毛以利天下是不应该的。他的意思其实是你不能以利天下为理由来侵犯我的权利，即便小到“一毛”。可见问题的关键在于，拔一毛的权利应该归谁呢？谁有权利拔这一毛呢？
&#13;
　　 杨朱认为，我这一毛由我做主，拔不拔是我的事，要我愿意。老实说，不要说拔一毛，为天下抛头颅洒热血都可以。但是，这得我愿意，你不能以利天下为理由拔我这一毛。赵岐说，孟子之所以不同意，是因为在他看来，“身体发肤受之父母，不敢毁伤”。你的一毛不是属于你的，而是属于父母的，或者说是属于你的家庭、家族这个小共同体的，因此你没有权利。
&#13;
　　 但是，皇上就有这个权利吗？声称代表“天下”的朝廷就有这个权利吗？也没有。所以，孟子也反对墨子的说法，甚至反得更厉害。形成所谓的“杨近墨远”之说。为什么？古书没有直接说。但这当然不是因为墨子“理想主义过分”。我认为，这是因为当时对儒家理想中的家族本位伦理社会（“周制”）最严重的威胁并不是来自杨朱的“个人主义”，而是来自当时越来越厉害的、以统一“天下”为理由鼓吹爹亲娘亲不如皇上亲的国家暴力，即所谓的“秦制”。讲的简单一点，孟子和孔孟古儒是抵制“周秦之变”的。他们基于儒家那种家庭本位的观念，认为，你的一毛，既不是属于你自己，也不属于“天下”。按赵岐的说法就是，身体发肤受之父母，不敢毁伤，所谓不敢毁伤，不是说你就不应该毁伤，更不是说，你怕疼，是什么意思呢，是他说你没有这个权利。
&#13;
　　 讲的简单一点，就是这个权利不该归你，但是，也不该归国家，应该归谁呢？应该归父母，归家庭，归小共同体。这就是所谓“人各亲其亲，长其长，则天下平”。对孟子这个说法我们接受不接受，暂且不论，至少有一点我们应该清楚，真正的问题并不是“拔一毛以利天下”该不该为，而是谁有权利拔这一毛。
&#13;
　　 耶稣非常伟大，他为了拯救人类，宁愿自己被钉死在十字架上。但是，这里伟大的是耶稣，而不是下令把耶稣钉死在十字架的希律王，乃至允许希律王这么做的罗马总督彼拉多。基督教徒是非常崇拜耶稣的，但是，他们绝不会崇拜、而且很鄙视希律王和彼拉多这类人。任何人都不能把别人用作“崇高目的”的牺牲，为了人类的利益，把你钉死在十字架上，如果我这样讲，我就是耶稣吗？不是，这样的人可能是希律王，甚至可能就是犹大，是不是这样？
&#13;
　　 因此，一个人如果为大家做了奉献，大家都钦佩他，在这一点上，我觉得西方人一点都不比东方人差。但前提是，你是自愿的，不是别人逼你的。老实说，我觉得这里没有东方、西方的区别。我逼你奉献，这是一种善吗？
&#13;
　　 如果把这理解为善的话，那奥斯维辛集中营大概就是个大善之地。因为犹太人在里头把什么都奉献了，包括他们的头发、他们的牙齿。你说奥斯维辛是一个大善之地？还是个大恶之地呢？当然是一个大恶之地。也就是说，这个“经济人理性”绝不是说人不应该奉献，而是说我们不能搞一种制度来逼人“奉献”，不是要否定耶稣，而是要否定希律王！
&#13;
价值判断上的性恶论：再谈韩非
&#13;
　　 那么，在价值判断上，认为人就应该是自私的。如果不自私，反而不好。如果你大公无私，我反而要把你灭掉，这样的理论有没有呢？在价值判断上，鼓吹性恶论，也就是说，不光是说“人对于人是狼”，连夫妻父子都如此，而且说，人对于人应该是狼，不是狼也要把它变成狼。这样的主张有没有人说呢？也有的，但也不是霍布斯。
&#13;
　　 霍布斯说，“人对于人是狼”。第一，作为事实判断，他讲的是陌生人；第二，他也没有说，这是一个价值判断，“人不为己天诛地灭”这句话霍布斯也没有讲过。但是，韩非就表达过这种主张。人不为己，你还要把他天诛地灭，这就不是一个事实的问题，而是你在提倡了。
&#13;
　　 我们知道，儒家是主张性善论的。因此，儒家主张，要找那些有道德的人当官，什么叫做有道德呢？明代的于谦曾经讲过一句话，这个国家要治理好，其实说来也简单，只要“文官不爱钱，武官不怕死”，这个国家就可以治理好。这其实是儒家自古就有的观点。既不爱钱又不怕死，这就是清官了。
&#13;
　　 可是，韩非就说的很清楚。作为皇上，你不应该喜欢清官，而且清官对你有危险。为什么呢？因为，你之所以能够维持统治，最主要的就是你有赏罚这两个工具，人们为你办事，你赏他；违背你，你可以罚他。
&#13;
　　 韩非是从来不相信有什么“忠”这种东西的。这个韩非曾经讲过很多故事，我觉得，我们先秦时代的那些学者，你看他们写的书就会觉得，那个时代的人很有意思，他们讲的所有的道理都是通过一个一个的故事来表达的，不像我们现在的一些理论著作那么枯燥。
&#13;
　　 韩非说，比如一个长工，他非常卖命的替主人干活，你以为是他爱主人吗？其实不是的。那是因为，他这么拼命干活，可以挣到更多的钱。我们国家就有一个经济学家写了一篇文章，其中说，可见我国先秦时代已经懂得计件工资制度，因为，只有在计件工资条件下才会有那种干得多你挣得也多的那种现象，如果是计时工资，混够了时间就拿钱，就不会这样了。
&#13;
　　 但我这里关心的是另外的事。那就是，韩非讲得很清楚，他对皇上说，你的丞相啊、大臣啊就像这长工，这些人能够为你效劳，不是他多么爱你，而是他图你的赏。那么，为什么这些大臣不造反呢？也不是因为他爱你，而是因为怕你杀他。因此，最可怕的大臣是什么大臣呢？就是既不图你赏也不怕你罚的人。讲的简单一点，就是那些既不爱钱也不怕死的人。“若此臣者，不畏重诛，不利重赏；不可以罚禁也，不可以赏使也。此谓之无益之臣，吾所少而去之者也”。
&#13;
　　 其实说透了，就是海瑞这样的人。韩非就明确的讲，这样的人怎么要得呢？你赏他也不稀罕，你罚他也不害怕，这样的人不得造反吗？其实，大家不要以为这是讲笑话，在中国的历史上，人们都说儒家虚伪，说儒家伪善，可是大家不要忘了中国历史上有一种更可怕的现象，那就不是伪善了，而是伪恶。
&#13;
　　 所谓伪恶，就是说，你其实本来不想作恶，但是你也不得不表现的很恶，否则你就立不住脚。
&#13;
　　 大家可能都知道这个故事：楚汉相争时，刘邦在外带兵打仗，丞相萧何在那里治理后方。这个萧何据说是一个很廉洁奉公的人，就有些话传到了刘邦的耳朵里。他们说，哎呀，这个萧丞相真是不错，后方的老百姓都说萧丞相很伟大，他威信很高啊。
&#13;
　　 刘邦一听就很不高兴。萧何一听也吓坏了。他马上就觉得，这说法对他是个威胁。于是，他马上就变，抢了许多老百姓的土地，欺男霸女，做了很多贪婪之事。于是，民众对萧何的埋怨就传到刘邦耳朵里了。他们说，哎呀，这个萧丞相不行，很贪财，你看看，他什么都想要，这个人很龌龊等等。刘邦一听就放心了：原来他不过是这么一个人，我控制得了的！
&#13;
　　 我们还知道，早在这之前，秦朝的一个大将叫做王翦，他带兵去伐楚。大家知道，秦统一六国，最大的敌手就是楚。秦军第一次伐楚失败了，第二次伐楚，秦王、就是后来那个秦始皇就使用了王翦。王翦说，楚很厉害，不给我六十万军队，我是不能承受这个任务的。于是秦始皇就把这六十万军队，这几乎等于秦朝的全部精锐，都交给他了。然后就说，那你还有什么要求啊？王翦就提出了一堆要求，他说，你还得给我多少百亩地，多少多少金子，否则我就不去打这个仗。皇上笑着答应了。下朝后有些人就对他埋怨说，哎呀，你怎么在皇上面前表现得那么猥琐，你现在已经是一人之下万人之上了，什么荣华富贵没见过？你还向主上提出这么自私的要求，你不怕皇上对你有看法吗？
&#13;
　　 王翦说，我哪里是希图这些钱财。但如果我不这样说，主上怎能放心我带那么多兵在外啊。大家知道，这个话是很有意思的。如果他就是这么个自私的人，那么，秦始皇认为他是可以控制的人。但是，如果你是一个大公无私的人，他认为他控制不了你。你就很危险。因此，我只是说，这就不光是事实判断了，这是个价值判断。我以为，这可以叫做嫉善如仇。不是嫉恶如仇。这个嫉善如仇啊，老实说，就是专制的逻辑。
&#13;
如何对付“我的就是我的，你的也是我的”的霸道者
&#13;
　　 像这样的一种东西，和我们讲的经济人理性截然不同。那么，所谓经济人理性是什么意思呢？其实就是说，一种可行的规则，只能以某种底线为前提。如果你在这个底线之上做得更好，那当然不错，没有人会妨碍你做得更好，但是，如果你不能做得更好，那么我们也可以有一条底线。
&#13;
　　 你不做慈善家，但是，你至少不能抢劫。讲的简单一点，就是这样。如果你不能做慈善家，又不准你抢劫，那你只能怎样？你只能跟别人交换。如果你想从别人那里得到好处，你只能跟别人交换。也就是说，人人利他、为公、无私奉献，这当然很好，这不是问题。问题在于，如果有人利己怎么办？我们的制度安排能不考虑这一点吗？因此，可行的制度安排一定要考虑这一点。
&#13;
　　 毛主席以前曾经讲过一段话，这段话其实是刘少奇先讲的。刘少奇有一次讲，现在我们有一种风气不好，有一些人特别霸道，“我的就是我的，你的也是我的。”毛主席有一次引了这句话，然后，《毛选》在这段话后面有一个括号：（大笑）。毛主席讲了这句话之后就哈哈哈大笑起来。
&#13;
　　 这句话后来被收进《毛主席语录》。《毛主席语录》出版的时候是1965年，到了1966年，毛主席就把刘少奇打到了。这段话原来有“少奇同志说”什么什么，就被删掉了。但是，那个页码不好办。因为，当时大家都要背毛主席语录的嘛，某条某条语录是出于哪一页，大家都必须记住的，页码一变这功夫就黄了。怎么办呢？于是就单独把这一页重新排了一遍，把字排得很稀疏，因为要把这一段语录删掉嘛。其他页都不动。大家看看1967年以后出版的毛主席语录，这一页就比其他页排的要稀疏，原因就是这个。
&#13;
　　 但这段话其实很有意思：假如这个社会中出现这种状态，有些人很霸道，“我的就是我的，你的也是我的”。那么，你说应该怎么办？毛主席“大笑”了一通之后说这样自私要不得。按照他的意思似乎是说，我们大家应该提倡一种相反的精神：“你的就是你的，我的也是你的”。这是一种无私的精神。可是，老实说，如果有一个人主张“我的就是我的，你的也是我的”。那么，大家都说对对，你的就是你的，我的也是你的，那暴君还不高兴死了！
&#13;
如果要解决这样的问题，应该怎么办？
&#13;
　　 恐怕只能规定“你的就是你的，我的就是我的”吧？对。作为规则，就应该确定，你的就是你的，我的就是我的；我的不是你的，你的也不是我的。如果你要从我这里得到好处，当然我可以施舍。但是，如果我不愿意施舍，你也不能抢我。你只能和我交换，这就是所谓的市场经济。
&#13;
　　 市场经济会禁止慈善吗？你们听说哪个市场经济禁止慈善了？像比尔·盖茨那样，把他的财产捐出来做公益，大家会说他是大傻瓜吗？法律会禁止他吗？不会的。老实说，要做雷锋，在美国要比在中国顺当的多。但是，我如果要安排一个制度，我不能假定你们都是雷锋。
&#13;
　　 中国古代有一个儒家思想家，就是明末的黄宗羲。大家可以读读他的《明夷待访录》。里面有一句话就是，早先那个圣人的时代啊，是“人各得而自私也，人各得而自利也”。大家要注意，黄宗羲绝不是提倡大家自私自利。他只是说，在那个圣人的时代，每个人都可以为自己考虑，为自己牟利的。因此，只有什么样的人能够当圣人呢？就是那些愿意无私奉献的人。如果有人无私奉献，大家就非常佩服，把他推举为君。可是后来就坏了，他说的后来就是指秦以后，大家可能都知道，传统的儒家有一个概念就是“三代”，就是夏商周那时候是很美好的时代，三代以后就人心不古、世风日下，就堕落了。那么，按照黄宗羲的说法，三代以后情况就不一样了。一个专制君主上了台，他就剥夺了所有人的权利，用黄宗羲的话讲，叫做“使天下之人不敢自私，不敢自利，以我之大私为天下之大公。”（见黄宗羲：《明夷待访录·原道》）什么意思呢？那就是说，你们所有的人都不准为自己，只准为国家。而国家是谁呢，国家就是朕，朕即国家。所有的人都必须为国家，这个国家又是专制的，实际上就是所有的人必须为我。其实就是为了满足皇帝的极端自私自利，“以我之大私为天下之大公”。大家觉得这可怕不可怕呢？难道这只是西方人认为可怕吗？我们东方人就不认为这可怕吗？
&#13;
　　 当然，一个好的制度就是要考虑到，每个人都有权利为自己考虑，有权利并不是说应当，更不是说一定要这样做。只是有权利。所谓权利，就意味着他是可以奉献的。我的一毛是我的，我就可以为天下舍出来，只要我愿意。但是，如果不是我的，老实说，那就根本不存在奉献不奉献的问题。
&#13;
　　 所以，这个经济人预设是制度设计的前提。在这个前提下，如果你自愿的舍己利他，行慈善，实行我的也是你的，那当然应该赞赏。可是，谁也没有权利强迫你这样做，尤其是当权者更不能强迫你这样做。否则，黄宗羲讲的那种灾难就会出现，大家说是不是这样呢？
&#13;
为什么“一个人做点好事也很难”？
&#13;
　　 所谓自由主义主张性恶论，这个说法是不对的。自由主义者并不认为人必定自私，更不认为人应当自私。而且，我们可以说，许多自由主义者本人的利他和自我牺牲精神并不亚于其他主义者。比如比尔·盖茨，他可以把自己的东西捐献出来。但是，自由主义认为，你不能把别人的东西抢过来归公。
&#13;
　　 西方人提倡志愿者、慈善和义工精神也不遗余力。大概是2002年吧，联合国搞了个“国际志愿者年”，就是提倡大家去做义工。当时，北京电视台的“第七日”这个节目，可能大家都知道，那个主持人叫袁园，所以又叫“园园说话”。她主持节目就提到一件事。在那个志愿者日，有两个很热心的人就想去做好事。做什么好事呢，他们想到某个街道去给孤寡老人洗衣服、做家务。然后，他们就到了北京的很多街道、居委会，他们说，你们这里有没有孤寡老人啊？我们要给他们做好事。结果，据说是在北京跑了整整一天，没有一个居委会愿意接待他们。于是，他们就发了感慨：毛主席说，一个人做点好事并不难，难的是一辈子做好事。他们说，现在看起来，一个人做点好事也很难哪。为什么会这样？
&#13;
　　 因为过去“学雷锋做好事”都是组织上安排的。组织上可以拔你一毛，乃至许多毛，可是没听说你自己可以献出来。难怪居委会狐疑：做好事？你哪个单位的？拿介绍信来！没有？谁派你来的？没人派，你自己来的？怎么会有这种事？谁知道你打的什么主意？别说我们不会给你介绍什么孤寡老人，就是你自己找到了，那些老人也不会让你们进门的，谁知道你想干什么？
&#13;
　　 显然，那些居委会根本就不相信居然有人会主动“做好事”。而在现代的西方，国家不会垄断“做好事”的资格，也不会强制公民“做好事”，但“我之一毛我做主”的国民“利天下而为之”的热情，却是我们难以想象的。像这样的一种文明，其实并不是认定人必定是自私的，更不认为人应当是自私的。但是，他们对人性的局限有深刻的理解，明白慈善可遇而不可强，利他精神可以自律，但不能律人。你利他当然很好，但你无权要求别人。人人都利他，是不能指望的。强迫人利他，不仅做不到，而且是不该做的。因此，这个制度安排就是先小人后君子，以人有可能自私作为预设。
&#13;
　　 从这种预设出发，政治上就要强调权力制衡。所谓强调制衡，不是说我们就不希望或不相信我们的领导是一个好人。现在有人说，中国的政治是贤人政治，说西方的政治是能人政治。据说西方人好像对他们的领导没有道德要求，是个能人就行，哪有这回事啊？恰恰相反，那里是领导人不能要求国民高道德（只能是“要求守法，提倡道德”），国民对领导人的道德要求却很高。老百姓私生活上的事政府不能议论，但总统的私生活却被老百姓盯得很紧，他的隐私权实际上小于平民，即便老百姓的议论有误差，总统可以解释，但很难指责百姓“诽谤”。
&#13;
　　 所以，政治上强调制衡，尚贤但不迷信人贤，则不贤者亦无法害人。经济上肯定交换，慕义但不强求人义，则不义者也不能抢劫。对于那些奉行“我的就是我的，你的也是我的”原则的那些人，就是要绑住他的手脚，让他明白你只有你的那一份，别人的你都不能动。这些做法，先小人后君子，是不相信大家能够成为君子吗？是希望大家都当小人吗？当然不是，这样的制度安排，正是为了保护君子不受小人之害，真君子不受伪君子之害，正是为了尽可能的使君子变得更多、更真。
&#13;
　　 因此，我们才能理解像斯密这样的人，一方面写了《国富论》，另一方面他又写了《道德情操论》。大家知道，斯密是苏格兰人，他的坟墓在爱丁堡。我有一次在爱丁堡的大街上逛来逛去。不知道怎么回事，在一条小巷里面，看见有一片墓地，一看，就是他的坟墓，很不起眼。这个墓碑上写着：这里长眠着《道德情操论》的作者亚当·斯密。这是斯密自己写的墓志铭。可见，他自己认为《道德情操论》这部著作要比《国富论》更重要。也就是说，斯密本人是个非常注重道德的人，但是，这和经济学这门学问的经济人预设是完全没有矛盾的。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>葡萄牙的高山: </b><br>
<span>秦晖：韩非子：价值判断上的真正性恶论者</span><br>
<span>　　 我们会问，在中外的思想史上，无论在事实判断还是在价值判断上，最彻底的性恶论者是谁呢？照我看，不是霍布斯。因为霍布斯讲的“人对于人是狼”，大家可以看看他的原著，其实首先他讲的只是陌生人之间的关系，陌生人之间通常是自利的，因为他们没什么感情的联系。但是霍布斯从来没有把这个东西推到熟人之间、亲人之间甚至骨肉之间。霍布斯从来没有说过，妻子对于丈夫是狼，儿子对于父亲是狼。</span><br>
<span>　　 可是，我们中国有的思想家的确就是这样说的。这位思想家就是毛泽东非常崇拜的先秦法家的代表人物韩非。韩非在他的著作中就专门讲过，专门教导、告诫当时的人，实际上是告诫当时的帝王。因为《韩非子》这部书本来就是给帝王看的。我国历朝历代，都不提倡老百姓看韩非。这个《韩非子》写的是帝王自己看的东西。</span><br>
<span>　　 韩非就告诫帝王说，你不要相信任何人，任何人都是为自己的，都会为自己来算计你。他专门提到，包括老婆孩子。这是韩非的一句名言了：“夫以妻之近及子之亲而犹不可信，则其余无可信者矣。”老婆孩子都不可信，你还能信谁呢？这个韩非很有意思啊！他讲的这个话，也的确不是没有根据的。比如他说，你宠爱某个妃子，你就以为这个妃子会好心对你吗？不会的，你宠爱的这个妃子肯定希望你死的越早越好。</span><br>
<span>　　 因为道理很简单。她正在受宠，她的孩子就有可能争位。可是，你将来一旦移情别恋，看上别的妃子了怎么办？因此，趁你现在还宠我，最好你赶快死掉。然后，我的儿子就可以即位了。韩非说，儿子也是一样，你对某个儿子特别好，立他为太子，你以为他就会对你好么？恰恰相反，你一立他为太子，他就巴不得你早死。因为，假如你不死，谁知道你将来会不会改变主意呢？</span><br>
<span>　　 韩非子说，所以，你不要相信任何人，连老婆孩子都不能相信，你还能相信谁呢？他说，你只能相信三个东西：法、术、势。讲的简单一点，就是那套厚黑学的东西。所谓法，就是你对所有的人要明赏罚。他为你卖命，就赏他；他不听你的话，就罚他。所谓术，就是权术。你要善于利用人性的阴暗面，让那些被你统治的人都互相猜忌，用甲来打乙，用乙来打丙，用丙来打丁，又用丁来打甲，然后你在上面操控一切，这叫做术。什么叫做势呢？就是严刑峻法造成的一种威慑，一种恐怖气氛。</span><br>
<span>　　 除了这三个东西，别的任何东西都是不可靠的。你不要相信谁会忠于你，谁会大公无私的为你献身等等。老实说，把性恶论作为一种事实判断，推到至亲骨肉之间，就我有限的阅读而言，还没有看到过第二个人。在西方，我没有看到这样的理论。霍布斯也不是这样的。</span><br>
<span>　　 那么，如果就价值判断而言，所谓经济人预设的意思会被理解为，西方人崇拜自私自利的人，看不起或者蔑视那些大公无私的人。能这样说吗？我觉得这简直是荒唐透顶。</span><br>
<span>西方的价值观念，崇拜基督还是崇拜犹大？</span><br>
<span>　　 大家知道，所谓西方文明还有另外一个称呼就是基督教文明，而基督教崇拜的是什么呢，是耶稣基督。</span><br>
<span>　　 当然，对于耶稣基督这个人，你如果不信基督教，你可以说，有没有这个人都不确定。但是，如果你是基督徒，你肯定会相信有基督这么个人。那么，这个人做了什么事呢？大家即使不是基督徒，大概也听说过。基督的基本事迹就是，他为了拯救人类，做了很多很多的好事，最后，为了拯救人类，被钉死在十字架上。</span><br>
<span>　　 假如说，西方文明就是认为人应该是自私自利的，人不为己就天诛地灭，那么，耶稣不是活该天诛地灭的吗？耶稣不是个大傻冒吗？你还去崇拜他干什么呢？如果按照这种说法，真正值得崇拜的难道是耶稣吗？是谁呢？那大概就是《福音书》里面讲的那个为了三十块银币而出卖耶稣的犹大。这个人是自私自利的，这个人才值得崇拜啊。是不是这样呢？当然不是。</span><br>
<span>　　 所谓基督教，是崇拜那位为了拯救人类而不惜自己被钉死的那样一个高尚者。也不是只有基督教才这样的，早在基督教传入西方之前，西方的宗教也是这样的。大家都知道，基督教是亚洲的宗教，是在巴勒斯坦产生的。在古希腊那个时候还没有基督教。古希腊也有像普罗米修斯那样的神，为了人类去盗火，结果被钉在奥林匹斯山上。这样高尚的人是受到大家崇敬的。</span><br>
<span>　　 最搞笑的一件事，就是前些年，我们的报纸报道了一条新闻，说美国的西点军校立了一尊雷锋的像。报纸说，可见雷锋的助人为乐、大公无私的精神感动了美国人。西点军校是不是有雷锋像我不知道，我是去过西点的，那个地方非常大，而且，虽然是个军校，它是没有围墙的。周围有森林、河流，很大的一片地方。里面的画像和雕像不计其数，从汉尼拔一直到巴顿，历史上很多很多的人，大概上千个都有，是不是里头有个雷锋？我没见过。</span><br>
<span>　　 但是，我觉得，其实就算有个雷锋，这件事有什么意义呢？美国人是知道有雷锋了之后才有无私奉献的吗？雷锋是不是感动了美国人我不知道，但是，耶稣感动西方人已经近两千年了，这是确凿无疑的。所以，我觉得，说西方人信奉“人不为已天诛地灭”这种说法是非常之可笑的。</span><br>
<span>　　 也许这个世界上真的有信奉“人不为己天诛地灭”的民族，如果你为大家做了事，大家都嘲笑你，而不是钦佩你。但是，这样的民族，它肯定缺少凝聚力，由于缺少凝聚力，在几千年的民族之间的竞争中，它可能早就灭亡了。</span><br>
<span>　　 在几千年的人类竞争中能够延续下来的民族，它肯定是要有凝聚力。要有凝聚力，肯定是要尊敬这些奉献者的。当然，尊敬是一回事，能不能强迫你奉献又是一回事。</span><br>
<span>“拔一毛”的权利属于谁：为什么孟子要“辟杨墨”</span><br>
<span>　　 我们先秦的时候就曾经有过一场争论。当时有一个影响很大的人叫做杨朱。据说他是个个人主义者。他的著作现在都已经失传了，留下来的都是别人骂他的话。其中有一句就是说他主张“拔一毛而利天下不为也”。当时还有另外一个极端就是墨子，墨子据说是“摩顶放踵，利天下为之”。（出自《孟子？尽心上》）就是为了天下，我可以抛头颅洒热血。</span><br>
<span>　　 孟子把这两个人都骂了一通。他说，这两个人都不行。而且他还说“逃墨则归杨，逃杨则归儒”，似乎墨子比杨朱更糟，离儒家真理更远。这到底是怎么回事呢？如果你说，儒家主张理想主义，但反对极端，墨子是太极端了。好像也不是啊。因为儒家也讲过很多杀身成仁、舍生取义之类的话。</span><br>
<span>　　 那么，这到底是怎么一回事呢？汉代一个给《孟子》作注的学者叫赵岐，他就解释了这一点。从他的解释看，其实关键不在于“拔一毛以利天下”该不该为。我们看拔一毛利天下是好事还是坏事呢，当然是好事，当然应该做。但是，真正的问题不在这，其实杨朱这句话并不是他的原话，我相信，他也不会说拔一毛以利天下是不应该的。他的意思其实是你不能以利天下为理由来侵犯我的权利，即便小到“一毛”。可见问题的关键在于，拔一毛的权利应该归谁呢？谁有权利拔这一毛呢？</span><br>
<span>　　 杨朱认为，我这一毛由我做主，拔不拔是我的事，要我愿意。老实说，不要说拔一毛，为天下抛头颅洒热血都可以。但是，这得我愿意，你不能以利天下为理由拔我这一毛。赵岐说，孟子之所以不同意，是因为在他看来，“身体发肤受之父母，不敢毁伤”。你的一毛不是属于你的，而是属于父母的，或者说是属于你的家庭、家族这个小共同体的，因此你没有权利。</span><br>
<span>　　 但是，皇上就有这个权利吗？声称代表“天下”的朝廷就有这个权利吗？也没有。所以，孟子也反对墨子的说法，甚至反得更厉害。形成所谓的“杨近墨远”之说。为什么？古书没有直接说。但这当然不是因为墨子“理想主义过分”。我认为，这是因为当时对儒家理想中的家族本位伦理社会（“周制”）最严重的威胁并不是来自杨朱的“个人主义”，而是来自当时越来越厉害的、以统一“天下”为理由鼓吹爹亲娘亲不如皇上亲的国家暴力，即所谓的“秦制”。讲的简单一点，孟子和孔孟古儒是抵制“周秦之变”的。他们基于儒家那种家庭本位的观念，认为，你的一毛，既不是属于你自己，也不属于“天下”。按赵岐的说法就是，身体发肤受之父母，不敢毁伤，所谓不敢毁伤，不是说你就不应该毁伤，更不是说，你怕疼，是什么意思呢，是他说你没有这个权利。</span><br>
<span>　　 讲的简单一点，就是这个权利不该归你，但是，也不该归国家，应该归谁呢？应该归父母，归家庭，归小共同体。这就是所谓“人各亲其亲，长其长，则天下平”。对孟子这个说法我们接受不接受，暂且不论，至少有一点我们应该清楚，真正的问题并不是“拔一毛以利天下”该不该为，而是谁有权利拔这一毛。</span><br>
<span>　　 耶稣非常伟大，他为了拯救人类，宁愿自己被钉死在十字架上。但是，这里伟大的是耶稣，而不是下令把耶稣钉死在十字架的希律王，乃至允许希律王这么做的罗马总督彼拉多。基督教徒是非常崇拜耶稣的，但是，他们绝不会崇拜、而且很鄙视希律王和彼拉多这类人。任何人都不能把别人用作“崇高目的”的牺牲，为了人类的利益，把你钉死在十字架上，如果我这样讲，我就是耶稣吗？不是，这样的人可能是希律王，甚至可能就是犹大，是不是这样？</span><br>
<span>　　 因此，一个人如果为大家做了奉献，大家都钦佩他，在这一点上，我觉得西方人一点都不比东方人差。但前提是，你是自愿的，不是别人逼你的。老实说，我觉得这里没有东方、西方的区别。我逼你奉献，这是一种善吗？</span><br>
<span>　　 如果把这理解为善的话，那奥斯维辛集中营大概就是个大善之地。因为犹太人在里头把什么都奉献了，包括他们的头发、他们的牙齿。你说奥斯维辛是一个大善之地？还是个大恶之地呢？当然是一个大恶之地。也就是说，这个“经济人理性”绝不是说人不应该奉献，而是说我们不能搞一种制度来逼人“奉献”，不是要否定耶稣，而是要否定希律王！</span><br>
<span>价值判断上的性恶论：再谈韩非</span><br>
<span>　　 那么，在价值判断上，认为人就应该是自私的。如果不自私，反而不好。如果你大公无私，我反而要把你灭掉，这样的理论有没有呢？在价值判断上，鼓吹性恶论，也就是说，不光是说“人对于人是狼”，连夫妻父子都如此，而且说，人对于人应该是狼，不是狼也要把它变成狼。这样的主张有没有人说呢？也有的，但也不是霍布斯。</span><br>
<span>　　 霍布斯说，“人对于人是狼”。第一，作为事实判断，他讲的是陌生人；第二，他也没有说，这是一个价值判断，“人不为己天诛地灭”这句话霍布斯也没有讲过。但是，韩非就表达过这种主张。人不为己，你还要把他天诛地灭，这就不是一个事实的问题，而是你在提倡了。</span><br>
<span>　　 我们知道，儒家是主张性善论的。因此，儒家主张，要找那些有道德的人当官，什么叫做有道德呢？明代的于谦曾经讲过一句话，这个国家要治理好，其实说来也简单，只要“文官不爱钱，武官不怕死”，这个国家就可以治理好。这其实是儒家自古就有的观点。既不爱钱又不怕死，这就是清官了。</span><br>
<span>　　 可是，韩非就说的很清楚。作为皇上，你不应该喜欢清官，而且清官对你有危险。为什么呢？因为，你之所以能够维持统治，最主要的就是你有赏罚这两个工具，人们为你办事，你赏他；违背你，你可以罚他。</span><br>
<span>　　 韩非是从来不相信有什么“忠”这种东西的。这个韩非曾经讲过很多故事，我觉得，我们先秦时代的那些学者，你看他们写的书就会觉得，那个时代的人很有意思，他们讲的所有的道理都是通过一个一个的故事来表达的，不像我们现在的一些理论著作那么枯燥。</span><br>
<span>　　 韩非说，比如一个长工，他非常卖命的替主人干活，你以为是他爱主人吗？其实不是的。那是因为，他这么拼命干活，可以挣到更多的钱。我们国家就有一个经济学家写了一篇文章，其中说，可见我国先秦时代已经懂得计件工资制度，因为，只有在计件工资条件下才会有那种干得多你挣得也多的那种现象，如果是计时工资，混够了时间就拿钱，就不会这样了。</span><br>
<span>　　 但我这里关心的是另外的事。那就是，韩非讲得很清楚，他对皇上说，你的丞相啊、大臣啊就像这长工，这些人能够为你效劳，不是他多么爱你，而是他图你的赏。那么，为什么这些大臣不造反呢？也不是因为他爱你，而是因为怕你杀他。因此，最可怕的大臣是什么大臣呢？就是既不图你赏也不怕你罚的人。讲的简单一点，就是那些既不爱钱也不怕死的人。“若此臣者，不畏重诛，不利重赏；不可以罚禁也，不可以赏使也。此谓之无益之臣，吾所少而去之者也”。</span><br>
<span>　　 其实说透了，就是海瑞这样的人。韩非就明确的讲，这样的人怎么要得呢？你赏他也不稀罕，你罚他也不害怕，这样的人不得造反吗？其实，大家不要以为这是讲笑话，在中国的历史上，人们都说儒家虚伪，说儒家伪善，可是大家不要忘了中国历史上有一种更可怕的现象，那就不是伪善了，而是伪恶。</span><br>
<span>　　 所谓伪恶，就是说，你其实本来不想作恶，但是你也不得不表现的很恶，否则你就立不住脚。</span><br>
<span>　　 大家可能都知道这个故事：楚汉相争时，刘邦在外带兵打仗，丞相萧何在那里治理后方。这个萧何据说是一个很廉洁奉公的人，就有些话传到了刘邦的耳朵里。他们说，哎呀，这个萧丞相真是不错，后方的老百姓都说萧丞相很伟大，他威信很高啊。</span><br>
<span>　　 刘邦一听就很不高兴。萧何一听也吓坏了。他马上就觉得，这说法对他是个威胁。于是，他马上就变，抢了许多老百姓的土地，欺男霸女，做了很多贪婪之事。于是，民众对萧何的埋怨就传到刘邦耳朵里了。他们说，哎呀，这个萧丞相不行，很贪财，你看看，他什么都想要，这个人很龌龊等等。刘邦一听就放心了：原来他不过是这么一个人，我控制得了的！</span><br>
<span>　　 我们还知道，早在这之前，秦朝的一个大将叫做王翦，他带兵去伐楚。大家知道，秦统一六国，最大的敌手就是楚。秦军第一次伐楚失败了，第二次伐楚，秦王、就是后来那个秦始皇就使用了王翦。王翦说，楚很厉害，不给我六十万军队，我是不能承受这个任务的。于是秦始皇就把这六十万军队，这几乎等于秦朝的全部精锐，都交给他了。然后就说，那你还有什么要求啊？王翦就提出了一堆要求，他说，你还得给我多少百亩地，多少多少金子，否则我就不去打这个仗。皇上笑着答应了。下朝后有些人就对他埋怨说，哎呀，你怎么在皇上面前表现得那么猥琐，你现在已经是一人之下万人之上了，什么荣华富贵没见过？你还向主上提出这么自私的要求，你不怕皇上对你有看法吗？</span><br>
<span>　　 王翦说，我哪里是希图这些钱财。但如果我不这样说，主上怎能放心我带那么多兵在外啊。大家知道，这个话是很有意思的。如果他就是这么个自私的人，那么，秦始皇认为他是可以控制的人。但是，如果你是一个大公无私的人，他认为他控制不了你。你就很危险。因此，我只是说，这就不光是事实判断了，这是个价值判断。我以为，这可以叫做嫉善如仇。不是嫉恶如仇。这个嫉善如仇啊，老实说，就是专制的逻辑。</span><br>
<span>如何对付“我的就是我的，你的也是我的”的霸道者</span><br>
<span>　　 像这样的一种东西，和我们讲的经济人理性截然不同。那么，所谓经济人理性是什么意思呢？其实就是说，一种可行的规则，只能以某种底线为前提。如果你在这个底线之上做得更好，那当然不错，没有人会妨碍你做得更好，但是，如果你不能做得更好，那么我们也可以有一条底线。</span><br>
<span>　　 你不做慈善家，但是，你至少不能抢劫。讲的简单一点，就是这样。如果你不能做慈善家，又不准你抢劫，那你只能怎样？你只能跟别人交换。如果你想从别人那里得到好处，你只能跟别人交换。也就是说，人人利他、为公、无私奉献，这当然很好，这不是问题。问题在于，如果有人利己怎么办？我们的制度安排能不考虑这一点吗？因此，可行的制度安排一定要考虑这一点。</span><br>
<span>　　 毛主席以前曾经讲过一段话，这段话其实是刘少奇先讲的。刘少奇有一次讲，现在我们有一种风气不好，有一些人特别霸道，“我的就是我的，你的也是我的。”毛主席有一次引了这句话，然后，《毛选》在这段话后面有一个括号：（大笑）。毛主席讲了这句话之后就哈哈哈大笑起来。</span><br>
<span>　　 这句话后来被收进《毛主席语录》。《毛主席语录》出版的时候是1965年，到了1966年，毛主席就把刘少奇打到了。这段话原来有“少奇同志说”什么什么，就被删掉了。但是，那个页码不好办。因为，当时大家都要背毛主席语录的嘛，某条某条语录是出于哪一页，大家都必须记住的，页码一变这功夫就黄了。怎么办呢？于是就单独把这一页重新排了一遍，把字排得很稀疏，因为要把这一段语录删掉嘛。其他页都不动。大家看看1967年以后出版的毛主席语录，这一页就比其他页排的要稀疏，原因就是这个。</span><br>
<span>　　 但这段话其实很有意思：假如这个社会中出现这种状态，有些人很霸道，“我的就是我的，你的也是我的”。那么，你说应该怎么办？毛主席“大笑”了一通之后说这样自私要不得。按照他的意思似乎是说，我们大家应该提倡一种相反的精神：“你的就是你的，我的也是你的”。这是一种无私的精神。可是，老实说，如果有一个人主张“我的就是我的，你的也是我的”。那么，大家都说对对，你的就是你的，我的也是你的，那暴君还不高兴死了！</span><br>
<span>如果要解决这样的问题，应该怎么办？</span><br>
<span>　　 恐怕只能规定“你的就是你的，我的就是我的”吧？对。作为规则，就应该确定，你的就是你的，我的就是我的；我的不是你的，你的也不是我的。如果你要从我这里得到好处，当然我可以施舍。但是，如果我不愿意施舍，你也不能抢我。你只能和我交换，这就是所谓的市场经济。</span><br>
<span>　　 市场经济会禁止慈善吗？你们听说哪个市场经济禁止慈善了？像比尔·盖茨那样，把他的财产捐出来做公益，大家会说他是大傻瓜吗？法律会禁止他吗？不会的。老实说，要做雷锋，在美国要比在中国顺当的多。但是，我如果要安排一个制度，我不能假定你们都是雷锋。</span><br>
<span>　　 中国古代有一个儒家思想家，就是明末的黄宗羲。大家可以读读他的《明夷待访录》。里面有一句话就是，早先那个圣人的时代啊，是“人各得而自私也，人各得而自利也”。大家要注意，黄宗羲绝不是提倡大家自私自利。他只是说，在那个圣人的时代，每个人都可以为自己考虑，为自己牟利的。因此，只有什么样的人能够当圣人呢？就是那些愿意无私奉献的人。如果有人无私奉献，大家就非常佩服，把他推举为君。可是后来就坏了，他说的后来就是指秦以后，大家可能都知道，传统的儒家有一个概念就是“三代”，就是夏商周那时候是很美好的时代，三代以后就人心不古、世风日下，就堕落了。那么，按照黄宗羲的说法，三代以后情况就不一样了。一个专制君主上了台，他就剥夺了所有人的权利，用黄宗羲的话讲，叫做“使天下之人不敢自私，不敢自利，以我之大私为天下之大公。”（见黄宗羲：《明夷待访录·原道》）什么意思呢？那就是说，你们所有的人都不准为自己，只准为国家。而国家是谁呢，国家就是朕，朕即国家。所有的人都必须为国家，这个国家又是专制的，实际上就是所有的人必须为我。其实就是为了满足皇帝的极端自私自利，“以我之大私为天下之大公”。大家觉得这可怕不可怕呢？难道这只是西方人认为可怕吗？我们东方人就不认为这可怕吗？</span><br>
<span>　　 当然，一个好的制度就是要考虑到，每个人都有权利为自己考虑，有权利并不是说应当，更不是说一定要这样做。只是有权利。所谓权利，就意味着他是可以奉献的。我的一毛是我的，我就可以为天下舍出来，只要我愿意。但是，如果不是我的，老实说，那就根本不存在奉献不奉献的问题。</span><br>
<span>　　 所以，这个经济人预设是制度设计的前提。在这个前提下，如果你自愿的舍己利他，行慈善，实行我的也是你的，那当然应该赞赏。可是，谁也没有权利强迫你这样做，尤其是当权者更不能强迫你这样做。否则，黄宗羲讲的那种灾难就会出现，大家说是不是这样呢？</span><br>
<span>为什么“一个人做点好事也很难”？</span><br>
<span>　　 所谓自由主义主张性恶论，这个说法是不对的。自由主义者并不认为人必定自私，更不认为人应当自私。而且，我们可以说，许多自由主义者本人的利他和自我牺牲精神并不亚于其他主义者。比如比尔·盖茨，他可以把自己的东西捐献出来。但是，自由主义认为，你不能把别人的东西抢过来归公。</span><br>
<span>　　 西方人提倡志愿者、慈善和义工精神也不遗余力。大概是2002年吧，联合国搞了个“国际志愿者年”，就是提倡大家去做义工。当时，北京电视台的“第七日”这个节目，可能大家都知道，那个主持人叫袁园，所以又叫“园园说话”。她主持节目就提到一件事。在那个志愿者日，有两个很热心的人就想去做好事。做什么好事呢，他们想到某个街道去给孤寡老人洗衣服、做家务。然后，他们就到了北京的很多街道、居委会，他们说，你们这里有没有孤寡老人啊？我们要给他们做好事。结果，据说是在北京跑了整整一天，没有一个居委会愿意接待他们。于是，他们就发了感慨：毛主席说，一个人做点好事并不难，难的是一辈子做好事。他们说，现在看起来，一个人做点好事也很难哪。为什么会这样？</span><br>
<span>　　 因为过去“学雷锋做好事”都是组织上安排的。组织上可以拔你一毛，乃至许多毛，可是没听说你自己可以献出来。难怪居委会狐疑：做好事？你哪个单位的？拿介绍信来！没有？谁派你来的？没人派，你自己来的？怎么会有这种事？谁知道你打的什么主意？别说我们不会给你介绍什么孤寡老人，就是你自己找到了，那些老人也不会让你们进门的，谁知道你想干什么？</span><br>
<span>　　 显然，那些居委会根本就不相信居然有人会主动“做好事”。而在现代的西方，国家不会垄断“做好事”的资格，也不会强制公民“做好事”，但“我之一毛我做主”的国民“利天下而为之”的热情，却是我们难以想象的。像这样的一种文明，其实并不是认定人必定是自私的，更不认为人应当是自私的。但是，他们对人性的局限有深刻的理解，明白慈善可遇而不可强，利他精神可以自律，但不能律人。你利他当然很好，但你无权要求别人。人人都利他，是不能指望的。强迫人利他，不仅做不到，而且是不该做的。因此，这个制度安排就是先小人后君子，以人有可能自私作为预设。</span><br>
<span>　　 从这种预设出发，政治上就要强调权力制衡。所谓强调制衡，不是说我们就不希望或不相信我们的领导是一个好人。现在有人说，中国的政治是贤人政治，说西方的政治是能人政治。据说西方人好像对他们的领导没有道德要求，是个能人就行，哪有这回事啊？恰恰相反，那里是领导人不能要求国民高道德（只能是“要求守法，提倡道德”），国民对领导人的道德要求却很高。老百姓私生活上的事政府不能议论，但总统的私生活却被老百姓盯得很紧，他的隐私权实际上小于平民，即便老百姓的议论有误差，总统可以解释，但很难指责百姓“诽谤”。</span><br>
<span>　　 所以，政治上强调制衡，尚贤但不迷信人贤，则不贤者亦无法害人。经济上肯定交换，慕义但不强求人义，则不义者也不能抢劫。对于那些奉行“我的就是我的，你的也是我的”原则的那些人，就是要绑住他的手脚，让他明白你只有你的那一份，别人的你都不能动。这些做法，先小人后君子，是不相信大家能够成为君子吗？是希望大家都当小人吗？当然不是，这样的制度安排，正是为了保护君子不受小人之害，真君子不受伪君子之害，正是为了尽可能的使君子变得更多、更真。</span><br>
<span>　　 因此，我们才能理解像斯密这样的人，一方面写了《国富论》，另一方面他又写了《道德情操论》。大家知道，斯密是苏格兰人，他的坟墓在爱丁堡。我有一次在爱丁堡的大街上逛来逛去。不知道怎么回事，在一条小巷里面，看见有一片墓地，一看，就是他的坟墓，很不起眼。这个墓碑上写着：这里长眠着《道德情操论》的作者亚当·斯密。这是斯密自己写的墓志铭。可见，他自己认为《道德情操论》这部著作要比《国富论》更重要。也就是说，斯密本人是个非常注重道德的人，但是，这和经济学这门学问的经济人预设是完全没有矛盾的。</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>谈基督教不提原罪就好比谈孔孟不提仁义，多亏近十几年西方原典经典来得多了，才让某些老而不死的慢慢没了市场。</span><br>
</p><p><b>coolsyo: </b><br>
<span> 但是现代资本主义精神是基于世俗的新教的，上帝归上帝凯撒归凯撒，早就把济世为怀那套原教主义丢进垃圾桶了，既然新教说得出财富的多少等于美德的大小，那就可以肯定资本主义这一套从来不会把人类整体的幸福放在首位，资本和一神教一样追求的同样是单一而绝对的权力，说资本追求分权和制衡的是骗谁呢</span><br>
</p><p><b>我没火星把: </b><br>
<span>vandechine 发表于 2019-6-20 22:15</span><br>
<span>谈基督教不提原罪就好比谈孔孟不提仁义，多亏近十几年西方原典经典来得多了，才让某些老而不死的慢慢没了市 ...</span><br>
<span>喷点不对，作者一直是推儒贬法</span><br>
</p><p><b>葡萄牙的高山: </b><br>
<span>coolsyo 发表于 2019-6-20 22:17</span><br>
<span>但是现代资本主义精神是基于世俗的新教的，上帝归上帝凯撒归凯撒，早就把济世为怀那套原教主义丢进 ...</span><br>
<span>基督教方面不懂，不过文章对法家论述还是挺有意思的，感觉法家思想有些地方太那个了，当然利益相关，我不是儒家信徒。</span><br>
</p><p><b>Imanmi: </b><br>
<span>倒垃圾归外野</span><br>
</p><p><b>冯恩在写小说: </b><br>
<span>呕</span><br>
</p><p><b>冯恩在写小说: </b><br>
<span>这人我寻思韩非子原典都不一定仔细看完过，果然也只是随便扯张虎皮就开始来黑186舔白皮猪，真的牛逼</span><br>
</p><p><b>nexus1: </b><br>
<span>秦晖那篇辩证法的挺排毒</span><br>
</p><p><b>bm7号: </b><br>
<span>尧曰:“咨!尔舜,天之历数在尔躬,允执其中。四海困穷,天禄永终。”</span><br>
</p><p><b>红泥暮雪: </b><br>
<span>西方文明一般都是两希并提吧</span><br>
</p><p><b>quadrozeke: </b><br>
<span>秦晖怎么讲话讲着讲着会突然弱智的？他这在思维的大街上走得好好的，一切都很顺利，突然冷不防就冲到马路中间往泥头车轮子下面一躺。</span><br>
<span>但这段话其实很有意思：假如这个社会中出现这种状态，有些人很霸道，“我的就是我的，你的也是我的”。那么，你说应该怎么办？毛主席“大笑”了一通之后说这样自私要不得。按照他的意思似乎是说，我们大家应该提倡一种相反的精神：“你的就是你的，我的也是你的”。</span><br>
<span>这怎么就“他的意思似乎是说”了。秦晖自己讲了半天不也是“这样自私要不得”么？真的很难理解。</span><br>
</p><p><b>我没火星把: </b><br>
<span>quadrozeke 发表于 2019-6-20 22:29</span><br>
<span>秦晖怎么讲话讲着讲着会突然弱智的？他这在思维的大街上走得好好的，一切都很顺利，突然冷不防就冲到马路中 ...</span><br>
<span>结合前一段啊</span><br>
</p><p><b>Sliverstrike: </b><br>
<span>韩非子里面没有性恶论的意思，倒是有类似经济学公理的“人人都追求个人利益最大化”这个意思。</span><br>
<span>追求个人利益怎么就是恶了呢？韩非说要靠掌握赏罚大权来掌握权力，实际就是让君王将臣子利益跟君王利益保持一致。</span><br>
<span>韩非反对用忠君爱国那一套纯粹思想宣传或者说洗脑来赢得忠心，这显然也是非常合理的。这世上哪儿来那么多傻子呢。而且对臣子来说，显然也是实打实的奖赏来的实惠，这跟现代企业里老板应该发奖金而不是整天说福报灌鸡汤的管理理念是一致的。</span><br>
<span>而反对韩非的，基本就是觉得企业员工应该996，应该奋斗，提升，为公司拼搏的那类人。还把所有要奖金和加班费的员工说成自私和性恶。这种人怎么评价我就不多说了</span><br>
</p><p><b>diohanmilton: </b><br>
<span>看了一下 这思想史的文章基本没有接触到学界的研究成果，使用的范式不超过于丹论语心得或者易中天品诸子百家。</span><br>
<span>秦晖就是这样，他不是从实际出发，而是自己发明概念。</span><br>
</p><p><b>wxshaonv2000: </b><br>
<span>秦晖老师的黑历史应该挺多的，不止这一篇</span><br>
</p><p><b>diohanmilton: </b><br>
<span>又看了一下：</span><br>
<span>明代的于谦曾经讲过一句话，这个国家要治理好，其实说来也简单，只要“文官不爱钱，武官不怕死”，这个国家就可以治理好。</span><br>
<span>迫真于谦，这话明明是岳飞说的。</span><br>
</p><p><b>jctc: </b><br>
<span>我没火星把 发表于 2019-6-20 22:19</span><br>
<span>喷点不对，作者一直是推儒贬法</span><br>
<span>推动中国历史的就是儒法斗争，毛主席教导我们说，历代有作为、有成就的政治家都是法家，他们都主张法治，厚今薄古；而儒家则满口仁义道德，主张厚古薄今，开历史倒车。</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span> 本帖最后由 Falrev 于 2019-6-20 22:55 编辑 </span><br>
<span>Sliverstrike 发表于 2019-6-20 22:42</span><br>
<span>韩非子里面没有性恶论的意思，倒是有类似经济学公理的“人人都追求个人利益最大化”这个意思。</span><br>
<span>追求个人利 ...</span><br>
<span> 法家的意思明明是要让你一直受穷，然后你才会为了一点点微薄的加班费而乐意去996；要让你地位卑微，然后你才会为了一点小恩惠，跪舔老板。（民有私荣，则贱列卑官。富则轻赏）</span><br>
<span>而且为了打压你，规章制度一定要和你的愿望反着来。（故有道之国务在弱民；政作民之所恶，民弱）。所以越是人民群众不喜闻乐见的东西，就越要制定出来</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span>上次讨论一个诺贝尔学着歧视的事</span><br>
<span>有人提过,一本著作,充满歧视,是不是,像斯密的《道德情操论》?</span><br>
<span>内容好像说国家的灭亡和道德无关,还论证了希腊文明的道德问题.......</span><br>
<span>找不到这书叫什么名字了,求助一下</span><br>
</p><p><b>kaelde7671086: </b><br>
<span>jctc 发表于 2019-6-20 22:52</span><br>
<span>推动中国历史的就是儒法斗争，毛主席教导我们说，历代有作为、有成就的政治家都是法家，他们都主张法治， ...</span><br>
<span>有作为有成就（把老百姓折腾个半死）</span><br>
</p><p><b>五月之雨: </b><br>
<span>diohanmilton 发表于 2019-6-20 22:50</span><br>
<span>又看了一下：</span><br>
<span>先不说这话是谁说的 于谦可是真正的忠臣 要是不冤死大萌说不定还能多苟一百年</span><br>
</p><p><b>葡萄牙的高山: </b><br>
<span>jctc 发表于 2019-6-20 22:52</span><br>
<span>推动中国历史的就是儒法斗争，毛主席教导我们说，历代有作为、有成就的政治家都是法家，他们都主张法治， ...</span><br>
<span>这观点怎么感觉是上世纪70年代的</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span> 本帖最后由 Falrev 于 2019-6-20 23:12 编辑 </span><br>
<span>jctc 发表于 2019-6-20 22:52</span><br>
<span>推动中国历史的就是儒法斗争，毛主席教导我们说，历代有作为、有成就的政治家都是法家，他们都主张法治， ...</span><br>
<span>法家主张的可不是什么法治，而是帝王的统治与征服之术，而法家人物本身也一直是以国君为目标客户，可从来没有向平民推销他们的思想。当然推销不了，代入法家学说中的“民”的角度还能支持法家，只能说是重度抖M。</span><br>
<span>而且就算你作为平民百姓去说法家好，人家也不领情，商君不是说得很明白了：秦民初言令不便者有来言令便者，卫鞅曰“此皆乱化之民也”，尽迁之于边城。</span><br>
<span> 你说法家好，你依然还是乱化之民</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>Falrev 发表于 2019-6-20 22:54</span><br>
<span>法家的意思明明是要让你一直受穷，然后你才会为了一点点微薄的加班费而乐意去996；要让你地位卑微，然后 ...</span><br>
<span>继承之商鞅的利出一孔论</span><br>
</p><p><b>王怡人: </b><br>
<span>法家有阶级流动吧，为了激发主动性，贵族会变屁民，屁民可以靠军功成为贵族，儒家就反对阶级流动性，教你安贫乐道，死生有命富贵在天，时间长了怕不是另一个印度。</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>长大了才明白，这种文章里对前人的评论都不能看太细的，一较真找错误，那就……</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>我记得我小时候的舆论风向都是中国性善论，所以落后，所以推崇圣人清官搞出独裁。西方人性恶论所以懂得制度制衡所以能民主所以先进。</span><br>
</p><p><b>kaelde7671086: </b><br>
<span>王怡人 发表于 2019-6-20 23:09</span><br>
<span>法家有阶级流动吧，为了激发主动性，贵族会变屁民，屁民可以靠军功成为贵族，儒家就反对阶级流动性，教你安 ...</span><br>
<span>对于法家，人民是韭菜，割一茬长一茬，对于儒家，人民是儿童，或者猪羊马犬，需要服从，对于大多数的封建王朝来说，王霸道交织，把屁民艹的欲仙欲死又嗦不出话来是坠吼地</span><br>
</p><p><b>王怡人: </b><br>
<span>在儒家的理想世界里，出身是奴隶，一辈子都是奴隶，支持儒家的都是精神奴隶主吗？还是自愿当奴隶？</span><br>
<span>想翻身，想跨越阶级，不支持法家支持谁？法家不就是帝王以下皆猪狗，一视同仁，只有一个人永远压在头上，按儒家的来，永远压在头上的有多少人？</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span>烤烤鱼ω 发表于 2019-6-20 23:15</span><br>
<span>我记得我小时候的舆论风向都是中国性善论，所以落后，所以推崇圣人清官搞出独裁。西方人性恶论所以懂得制度 ...</span><br>
<span>西方的制衡从来不是有意设计出来的，而且也不可能设计出来的。它只能来自于竞争，或者更直白一点，打出来的。这一个打不光是指军事，还有所有其它领域，包括打官司，神罗直到灭亡的时候，手里还堆积了几百年没有被调解好的官司和纠纷</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>王怡人 发表于 2019-6-20 23:16</span><br>
<span>在儒家的理想世界里，出身是奴隶，一辈子都是奴隶，支持儒家的都是精神奴隶主吗？还是自愿当奴隶？</span><br>
<span>想翻身 ...</span><br>
<span>你想多了 谁和你说法家帝王以下皆猪狗？</span><br>
<span>军功爵最彻底的秦朝平民没有贵族推荐是升不到高爵的</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>真服了泥潭了。</span><br>
<span>法家流动性强？秦始皇登位没几年军功爵就近乎破产 承认土地私有买卖了</span><br>
<span>你为了跨越阶级是准备去西北吃沙子呢 还是去岭南吃毒气</span><br>
</p><p><b>王怡人: </b><br>
<span>千墨云烟 发表于 2019-6-20 23:21</span><br>
<span>你想多了 谁和你说法家帝王以下皆猪狗？</span><br>
<span>这不是改革被旧贵族阻挠而功亏一篑的原因么，商鞅都因此而死了，怎么是法家的锅</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span> 本帖最后由 Falrev 于 2019-6-20 23:29 编辑 </span><br>
<span>王怡人 发表于 2019-6-20 23:16</span><br>
<span>在儒家的理想世界里，出身是奴隶，一辈子都是奴隶，支持儒家的都是精神奴隶主吗？还是自愿当奴隶？</span><br>
<span>想翻身 ...</span><br>
<span>从历史规律上看，先有封建贵族的投票权，然后才有资产阶级的投票权，再然后才有平民（男性）投票权，最后才有女人和黑人的投票权，这是循序渐进的。有层级才能有发展，一人之下万人都是狗，那样社会不会有发展。</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>王怡人 发表于 2019-6-20 23:26</span><br>
<span>这不是改革被旧贵族阻挠而功亏一篑的原因么，商鞅都因此而死了，怎么是法家的锅 ...</span><br>
<span>你想象中的屁民靠斩首封侯 从来没有在秦朝出现过。</span><br>
<span>屁民一般升到第五等 第六等已经非常难了</span><br>
</p><p><b>王怡人: </b><br>
<span>千墨云烟 发表于 2019-6-20 23:28</span><br>
<span>你想象中的屁民靠斩首封侯 从来没有在秦朝出现过。</span><br>
<span>屁民一般升到第五等 第六等已经非常难了   ...</span><br>
<span>所以反动贵族的锅为什么要扣在法家头上？</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span>千墨云烟 发表于 2019-6-20 23:28</span><br>
<span>你想象中的屁民靠斩首封侯 从来没有在秦朝出现过。</span><br>
<span>屁民一般升到第五等 第六等已经非常难了   ...</span><br>
<span>秦朝的官员依然是举孝廉式的推荐制，平民立战功封爵大部分只能得到福利，但基本不会获得权力</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>王怡人 发表于 2019-6-20 23:31</span><br>
<span>所以反动贵族的锅为什么要扣在法家头上？</span><br>
<span>醒醒 商鞅从来没说过你想象中的这些东西。</span><br>
<span>谁你想象出一个法家</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>Falrev 发表于 2019-6-20 23:31</span><br>
<span>秦朝的官员依然是举孝廉式的推荐制，平民立战功封爵大部分只能得到福利，但基本不会获得权力 ...</span><br>
<span>对的 高爵或者高等职位 都必须有贵族给你推荐才行</span><br>
</p><p><b>王怡人: </b><br>
<span>Falrev 发表于 2019-6-20 23:31</span><br>
<span>秦朝的官员依然是举孝廉式的推荐制，平民立战功封爵大部分只能得到福利，但基本不会获得权力 ...</span><br>
<span>于此同期的儒家给屁民和奴隶们设计了哪些上升渠道？</span><br>
</p><p><b>兰开夏: </b><br>
<span>这厮呢，就是典型的，文化根子有问题所以要换种。</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>欧洲人的性恶论，迈斯特读起来比较有劲</span><br>
<span>人类为了取食果腹而杀生，人为了取衣遮体而杀生。他为了装扮自己而杀生，他出于攻击的目的而杀生。他为了自我保护而杀生，他为了教谕自己而杀生。他为了自娱自乐而杀生，他为了杀生而杀生。傲慢而可怖的国王，他想得到一切，什么也挡不住他……[让人]取拉羔羊的肠子，做竖琴的琴弦……从猿那里取来它致命的牙齿，去打磨没有什么价值的工艺品，从大象那里取来象牙给他的孩子做玩具：他的餐桌上尸体横陈……可是有谁[在普遍的大屠杀中]去铲除那个铲除他人的人？他本人会。这是一个专事杀人的人……暴力毁灭生灵的伟大定律……就这样完成了。整个地球，永远浸泡在血泊中，它只不过是一个巨大的祭坛，在这个祭坛上，一切生灵都永无止境地做牺牲品，没有限度，没有停止，直到事物的结局，直到邪恶灭绝，直到死亡消失。</span><br>
<span>这个莫名其妙的人是谁？……他自己就像一个世界……没有分配给他应有的住所……这时候其他人都搬到别的地方去了……在这种孤寂状态下……他孤立地与老婆、孩子一起生活，他们让他知道人类的声响。可是在他们看来，除了痛苦的尖叫之外，他什么也听不见……司法部门最低级的一个下人敲他的门，告诉他，需要他去效劳。他去了。他到了一个公共广场，人们都聚在那里，脸上带着期盼的表情。一个囚犯，弑亲犯，犯下了渎神罪，给抛到他的脚下。他抓起了这个人，拉直他的身子，将他帮到地上的十字架上，举起了手，这时候，全场出现了可怕的沉默。铁锤重击之下骨头的断裂声，还有受刑人的惨叫，打破了这种沉默。他解下这个人，将他放到刑车上；折断了四肢缠在车辐条上，头向下低垂；头发根根竖立，嘴张得像发热的火炉的门，嘴里只能断断续续吐出几个残缺不全的音节：只求速死。刽子手完成了他的任务；他的心在跳，却很高兴；他对自己的工作很满意。他心里说，“干这一行没人比得了我”。他从断头台走下来，伸出沾满血污的双手，接住一位官员从远处抛来的几枚金币。刽子手拿着金币从两排人的中间走过，那些人心惊胆战地向后退。他在桌边坐下吃饭，他上床睡觉，第二天一觉醒来，除了头一天他干的行当之外，他什么都想过。他是人吗？是的，上帝允许他进教堂并接受他的祈祷。他不是罪犯，可是，正直，可敬或值得称道，人类语言中的这几条哪一条也不敢用在他身上……然而，所有的伟大之处，所有的权力，所有的社会秩序都依靠刽子手；他是人类社会的恐怖，是维系人类社会的纽带。将这股不可理喻的力量从这个世界上带走，那么，秩序马上会被混乱所取代，王座倒塌，社会解体。上帝，统治者权力的来源，也是惩罚的来源。他将我们的世界悬挂在这两根柱子上，“地的柱子属于耶和华，他将世界立在其上”。</span><br>
<span>以赛亚伯林引过的这两段比较好找，所以就放这两段了</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>王怡人 发表于 2019-6-20 23:40</span><br>
<span>于此同期的儒家给屁民和奴隶们设计了哪些上升渠道？</span><br>
<span>六国反秦 一大因素 就是本来中间阶层的上升渠道被秦搞掉了啊</span><br>
<span>本来六国中下层士人的上升渠道是给六国贵族当门客 贵族赏识你了 就有机会出让各种职位</span><br>
<span>结果秦朝一来 这个上升渠道没了。 秦也不让六国士人出仕， 连举孝廉的机会都没有。</span><br>
</p><p><b>剑鹰: </b><br>
<span>基督教崇拜的是什么呢，是耶稣基督</span><br>
<span>为毛不去看看圣经呢，里面有宽容么？</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span> 本帖最后由 εRemastered 于 2019-6-21 00:05 编辑 </span><br>
<span>王怡人 发表于 2019-6-20 23:16</span><br>
<span>在儒家的理想世界里，出身是奴隶，一辈子都是奴隶，支持儒家的都是精神奴隶主吗？还是自愿当奴隶？</span><br>
<span>想翻身 ...</span><br>
<span>如果你讨论理论上跨越阶级的可能性，那么在旧体系下，就连鸡鸣狗盗之徒也是有机会当大人物的门客进而实现阶级飞跃的</span><br>
<span>如果你讨论实际上跨越阶级的可能性，那么成功率都接近百分之零。我也可以问，支持法家的人是键盘勇士觉得自己能神挡杀神佛挡杀佛封万户侯吗</span><br>
<span>哦对了，还有一个区别是，根据法家道德，统治者是可以随便鱼肉百姓的，但是根据儒家道德统治者也要守规矩，不可以瞎折腾</span><br>
</p><p><b>红黑的影子: </b><br>
<span>现在越来越不能看这些旁征博引的议论文了，感觉一较真，引用的大部分有问题，论据有问题，论点就有点站不住脚。你要文采好，那还可以勉强一读，比如过秦论，六国论，阿房宫赋等，虽然从例子到结论逻辑上有问题，但是文章好就读的下去，学不了观点还可以学写作嘛，但是这篇文章连文采都没有，那就算了吧。</span><br>
</p><p><b>王怡人: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-6-21 00:00</span><br>
<span>如果你讨论理论上跨越阶级的可能性，那么在旧体系下，就连鸡鸣狗盗之徒也是有机会当大人物的门客进而实现 ...</span><br>
<span>奴隶又没有姓,统治者随便鱼肉贵族, 关我一个奴隶什么事.儒家道德下, 统治者不能随便鱼肉贵族,但是贵族可以随便鱼肉奴隶啊</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>剑鹰 发表于 2019-6-20 23:50</span><br>
<span>基督教崇拜的是什么呢，是耶稣基督</span><br>
<span>为毛不去看看圣经呢，里面有宽容么？ ...</span><br>
<span>你这是哪门子的邪教教义</span><br>
<span>主流派别讲究的是三位一体，圣子只是神的体验人世间疾苦的小号信的是神啊</span><br>
<span>至于宽容，圣经新约靠吹得就是成天说爱和宽容啊实践瞎鸡巴搞那是另一码事，新约里面那是真的大把讲爱这个主题的</span><br>
<span>旧约本质是史书啊</span><br>
</p><p><b>第五秋: </b><br>
<span>有些人就喜欢在多坨屎里选择相对比较香的一坨，从来不考虑人应当不吃屎</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1841020[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
