<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>WIRED 日本先行公开了《三体》日文版4-6章</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>WIRED 日本先行公开了《三体》日文版4-6章</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:15:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>WIRED 日本先行公开了《三体》日文版4-6章[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1844539-1-1.html</link>
      <description>WIRED 日本先行公开了《三体》日文版4-6章&#13;
 本帖最后由 水表 于 2019-7-5 19:20 编辑 

也就是中文版前三章科学边界、台球、射手和农场主，到汪淼「无意中扫了一眼显示器，那个游戏登录界面上的英文名很特别，他记住了」为止。
&#13;
■4　〈科学境界（フロンティア）〉　40数年後汪淼（ワン・ミャオ／おう・びょう）は、自分を訪ねてきたこの4人組を見て、妙な組み合わせだなと思った。警察と軍人がふたりずつ。軍人のほうが武装警察ならまだしも理解できるが、このふたりは陸軍士官だった。汪淼ははじめ、警官ふたりに好感が持てなかった。制服を着た若いほうは、礼儀正しくふるまっているのでまだましだが、私服警官のほうは、たちまち不快な気分にさせられた。図体がでかく、いかつい顔つきで、汚いレザー・ジャケット姿。全身から煙草のにおいがするうえ、話し方が乱暴で、しかも声が大きい。汪淼がもっとも嫌いなタイプの人間だった。「汪淼か」と私服警官がたずねた。名前を呼び捨てにされて汪淼がむっとしたのを気にするどころか、煙草をくわえてライターで着火し、顔を上げようともしない。汪淼の返事も待たず、男がとなりの若い警官に指示して警察手帳を提示させた。そして、煙草に火がつくなり、部屋へ入ろうとした。「うちは禁煙なので」と汪淼は彼をさえぎった。「申し訳ありません、汪教授。こちらは史強（シー・チアン）隊長です」若いほうの警官が微笑みながら言い、また史強へ目配せした。「よし、じゃあここで話すか」史強がそう言って深々と息を吸い込むと、手にした煙草がいっぺんに半分ほど燃えつきたが、そのあと、彼が煙を吐き出すことはなかった。「おまえが聞け」史強はまた若い警官にあごをしゃくった。「汪教授、おうかがいしたいのは、先生が最近、〈科学境界（フロンティア）〉の会員と接触したかどうかです。いかがですか」「〈科学フロンティア〉は世界的に大きな影響力のある学術組織で、会員はみんな、著名な学者ばかりだ。合法的な学術組織に接触してなにが悪い？」
&#13;
「ほら見ろ」史強が大声で言った。「その会が非合法だとおれらが言ったか？ そこと接触するのが悪いなんて言ってないだろ？」そして、さっき吸い込んだ肺の中の煙を汪淼の顔めがけていっぺんに吐き出した。「なら、これはプライバシーの問題だ。あなたがたの質問に答える必要はない」「プライバシーだと？ あんたは高名な学者なんだろ。公共の福祉に責任があるはずだ」史強は持っていた煙草を投げ捨てると、つぶれてぺちゃんこになったパックから、また1本ひっぱりだした。「わたしには答えない権利がある。帰ってくれ」汪淼はそう言うなり、背を向けて部屋へ戻ろうとした。「待て！」史強が怒鳴り声をあげ、同時に、かたわらの若い警官に手を振って、「住所と電話番号を渡しとけ。おい、おまえ、午後に寄っていいぞ」と言った。「なにが目的なんだ！」汪淼は怒りの声をあげ、近所の家から人が出てくるほどの押し問答になった。「史隊長、自分で言ったじゃないですか……」若い警官は史強を脇にひっぱっていって、耳もとでなにかささやいている。史強の態度が気に障ったのは、汪淼だけではなかったらしい。「汪教授、どうか誤解しないでください」陸軍士官の片方、少校（少佐）クラスの軍人があわてて進み出て言った。「きょうの午後、ある重要な会議があって、学者や専門家が何名か出席します。その会議に汪教授をお連れするよう、上から言われているのです」「午後は予定がある」「それは重々承知しています。ナノテクノロジー研究センターの所長には上から連絡が行っています。今回の会議に先生がいらっしゃらないと大問題になる。会議を延期してでも、先生を待つほかないんです」史強とその部下は二度と言葉を発することなく、身を翻して下へ降りていった。ふたりの士官はその背中を見ながら、長いため息をついた。「あいつはなんなんだ？」少校が小声で同僚に言った。「札つきだよ。何年か前の立てこもり事件では、人質の身の危険もかえりみずに勝手な行動を起こし、案の定、一家3人が犯人に惨殺された。しかも、噂によると、裏社会ともつながりがあって、ある組織を使ってべつの組織をつぶしたとか。去年なんか、拷問で容疑者を病院送りにする始末だ。それで停職を食らってる……」
&#13;
汪淼は、ふたりの士官がこの会話をわざと自分に立ち聞きさせているんじゃないかと疑った。自分たちはあの無礼な警官とは違うというところを見せたいのかもしれない。あるいは、彼らの任務に汪淼が関心を持つように仕向けたいのか。「そんなやつがどうして作戦司令センターにはいれたんだ？」「少将が指名したんだ。なにか特別な能力があるんだろうな。しかし、彼の任務の範囲は厳しく制限されている。公安関係の事務的な内容以外は、ほとんどなにも知らされていない」
&#13;
　作戦司令センターとはいったいなんだろう？ 汪淼は狐につままれた気分だった。汪淼を迎えにきた車は、都市近郊の大きな屋敷に入って行った。番地だけで、団体名の表札が出ていないことから、ここが軍の施設で、警察のものではないことがわかった。会議は大ホールで行われていたが、一歩足を踏み入れるなり、汪淼はその混乱ぶりに驚いた。まわりにはコンピュータ機器が乱雑に放置されている。机の上にスペースがなくて床にじか置きされたサーバも数台あり、電源コードと接続ケーブルがごちゃごちゃにからまっている。ラックに収納する手間を惜しんでサーバの上に載せられたルータがいくつもあり、プリンタ用紙もあちこちに散乱している。数台のプロジェクター・スクリーンが部屋の隅に無造作に立てかけられ、まるでジプシーのテントのようなありさまだった。そこに、煙草の煙が朝もやのようにたちこめ、空中に層を成している。ここがあの士官の言う作戦司令センターなのかどうかはわからないが、ひとつだけはっきりしているのは、ここで業務に従事する人々が、ほかのことをかえりみる余裕がないほど忙しいということだった。
&#13;
臨時につくられた会議用テーブルの上にも書類やごみが散らかっている。出席者のほとんどが疲れきった表情を浮かべ、服はしわくちゃで、だらしなくネクタイをゆるめ、どうやらゆうべは徹夜だったらしいことがうかがえた。議事を進行しているのは常偉思（チャン・ウェイスー）という陸軍少将で、出席者の半数は軍人だった。新顔の汪淼のために出席者の簡単な紹介があり、残りのメンバーは、警察側の人間と、汪淼同様にこの会議に招聘（しょうへい）された専門家たちだと判明した。後者の数名は、高名な基礎科学の研究者だった。意外だったのは、メンバーの中に外国人が4名も含まれていることで、その身分にも驚かされた。4名のうち2名は軍人で、それぞれ米国の空軍大佐と英国の陸軍大佐で、ともにNATO軍の連絡将校だという。残る2名はどちらも米中央情報局の担当官で、どうやらオブザーバーとして参加しているらしい。テーブルを囲む出席者の表情を見渡して、汪淼は、共通した心の叫びを読みとった。すなわち、もう議論は出つくした。さっさと会議を終わりにしてくれ、と。出席者の中には、史強の姿もあった。きのうの無礼な態度とは反対に、「教授」と呼びかけ、丁重に挨拶してきたが、わざとらしいつくり笑いが癇に障った。史強のとなりに座りたいとはこんりんざい思わなかったが、その席しか空いていなかったため、汪淼はやむなくそこに腰を下ろした。部屋の中はもともと煙草くさかったが、史強のとなりではそのにおいがさらにきつくなったような気がした。書類が配られると、史強は汪淼のほうに顔を近づけて言った。「汪教授、あんたの専門はたしか、一種の……新素材だっけ？」「ナノ素材（マテリアル）だ」汪淼は簡潔に答えた。「聞いてるよ。すごい強度なんだろ。犯罪に利用できると思うか？」史強の顔にはまだつくり笑いが浮かんでいて、ジョークのつもりかどうか判別できなかった。
&#13;
「どういう意味だ？」「その技術を使えば、髪の毛ぐらいの細いワイヤでも、大きなトラック一台を吊り上げられるんだろ。犯罪者がもしそれを盗み出してナイフでもつくったら、そのナイフ一本で車を真っ二つにできるんじゃないか」「わざわざナイフをつくる必要もない。ナノマテリアルで毛髪の百分の一の細さのワイヤをつくって道路に仕掛ければ、そこを通る車はナイフでチーズを切るように真っ二つになる──しかし、そもそも犯罪に使えないものなんてあるのか？ 魚のうろこをとる包丁だって、殺人の道具になるだろう」史強は、目の前の書類を封筒から半分まで出したところで、急に興味をなくしたように、またもとに戻した。「たしかにそうだな。魚だって凶器になるぞ。以前おれが担当した殺人事件では、女房が夫のアレをちょん切ったんだが、なにを使ったと思う？　冷凍庫に入ってたティラピアさ。凍りついた背びれは剃刀みたいに──」「もういい。この会議に連れてきたのは、こんな話をするためか？」「魚の話？ ナノマテリアルの話？ いやいや、どっちとも関係ない」史強は汪淼の耳もとに口を寄せて、「やつらにいい顔をするなよ。やつらはおれたちに偏見を持ってる。情報を引き出すだけ引き出して、こっちにはなにも教えない気だ。おれがいい証拠だよ。ここに来て一カ月になるが、まだなにひとつ知らない。あんたと変わらん」「同志諸君、では会議をはじめる」常偉思少将が言った。「地球上のあらゆる戦闘地域の中でも、いまはここが焦点となっている。まずは、会議に出席している同志全員のために、最新状況を共有しよう」〝戦闘地域〟というただならぬ言葉に、汪淼は困惑した。さらに気になったのは、自分のような新参者に対して、将軍がくわしい背景説明をするつもりがなさそうだという点だった。これは、さっきの史強の話を裏付けている。それに常少将は、短い挨拶の中で、二度 〝同志〟と言った。汪淼は向かいにすわっているNATO軍の軍人ふたりとCIAふたりを見やり、少将は〝紳士諸君〟と呼びかけるつもりだったのだろうと思った。
&#13;
「彼らも同志だよ」史強は煙草を手にした指で4人の外国人を示しながら、「すくなくとも、ここの人間は全員、たがいに同志と呼び合ってる」と、声を低くして言った。汪淼はあっさり考えを見抜かれたことに動揺しつつも、史強の持つ鋭い洞察力に感心した。「大史（ダーシー）、煙草を消してくれ。煙はもうじゅうぶんだ」常偉思が書類をめくりながら、史強にニックネームで呼びかけた〔訳註：姓に大をつけた呼び名で、史アニキ、史ニイのようなニュアンス〕。史強は火をつけたばかりの煙草を持ってあたりを見まわしたが、灰皿が見当たらず、コップに投げ入れた。そのついでとばかりに挙手して発言を求め、常偉思が許可するより早く口を開いた。「少将、要望があります。以前も提案したとおり、情報は上下の別なく均等に共有させていただきたい」常偉思は顔を上げた。「情報が等しく共有されるような軍事行動は存在しない。この点は、会議に参加している専門家のみなさんにもご理解いただきたい。もうしわけないが、これ以上の説明資料はお渡しできない」「学者先生とおれたちをいっしょにしてもらっちゃ困りますよ」史強は言う。「警察は作戦司令センターの設立当初から関わっている。しかし、いったいこれがどういう組織なのか、いまだにわからない。しかもあんたたちは、警察を排除するつもりだ。必要なノウハウを手に入れたら、今度はおれたちをひとりずつ追い出しにかかる」会議に出席している警察関係者数名が小声で叱責し、史強を黙らせようとした。汪淼は、史強が常偉思のような階級の高い相手に対しても乱暴な口調で話しかけたことに驚いたが、少将の返答はさらに驚きだった。「おい、大史、軍隊時代の悪い癖がまだ直らんようだな。警察を代表して発言しているつもりか？ 悪業の報いで何カ月も停職になって、公安部隊から追放される寸前だったくせに。おまえをここに呼んだのは、都市警備の経験を買ったからだ。このチャンスを無駄にするんじゃない」
&#13;
史強はぞんざいな口調で、「罪滅ぼしに、ここの仕事に励めってか？ おれのノウハウは邪道だと言ってたじゃないか」「だが、役に立つ」常偉思は史強に向かってうなずいた。「役に立ちさえすればいい。いまは細かいことを気にしている場合じゃない。戦時だからな」「選り好みしている余裕はありません」CIAの担当官が流暢な標準語で言った。「いままでのやりかたにはもう頼れないんです」イギリス軍の大佐も、どうやら中国語を解するらしい。うなずいて、「To be, or not to be」と言ってから、標準語で、「生か死かの問題ですからね」「いまのはなんだ？」史強が汪淼にたずねた。「なんでもない」汪淼は機械的に答えた。まるで夢でも見ているようだった。戦時？ どこに戦争がある？ 振り向いて、大ホールの大きなピクチャー・ウィンドウに目をやった。窓の向こうには、遠く北京の街並みが見える。春の陽光の下、車の列が川のように道路を流れ、芝生の上で犬を散歩させる人がいれば、遊んでいる子どもたちの姿も……。内側の世界と、外側の世界。どちらが現実なのか？常少将が言う。「最近、敵の攻撃は明らかに激しさを増している。目標はあいかわらず、エリート科学者だ。全員、まずは書類の中にあるリストを見てほしい」汪淼は書類のいちばん上にあった一覧を手にとった。大きなフォントで印刷されているリストは、中国語と英語の両方で姓名が記されていたが、即席でつくられたもののように見えた。「汪教授。この名簿を見て、なにか気づかれることは？」常偉思は汪淼のほうを向いてたずねた。「このうち3人の名前には見覚えがあります。3人とも、物理学の最前線で研究している高名な科学者です」汪淼はそう答えたが、半分うわのそらだった。彼の視線は、最後のひとりの名に釘付けになっていた。彼の意識の中では、その2文字は色さえ違って見えた。どうしてここに彼女の名が？ 彼女になにがあった？
&#13;
「知り合いか？」史強はヤニで黄色くなった太い指で、リストの最後にあるその名を指してたずねた。汪淼は返事をしなかったが、史強はその顔を見て、「なるほど。よくは知らないが、でも親しくなりたいと思っていた相手ってことか」この元軍人を常偉思が連れてきた理由が、いまようやく納得できた。態度こそがさつだが、目はナイフのように鋭い。史強はすばらしい警官ではないかもしれない。だが、洞察力はたしかにずば抜けている。1年前のことだった。汪淼は、高エネルギー粒子加速器プロジェクト〝中華二号〟で、超伝導部門のナノスケール・コンポーネントの責任者をつとめていた。その日の午後、良湘の現場で短い休憩をとっていたとき、眼前に現れた光景に、汪淼は魅了された。風景写真マニアの汪淼は、撮影したときの構図の美しさという観点から現実の風景を見る癖があった。構図の中心となる要素は、彼らがいままさに建設工事を進めている超伝導コイルだった。そのコイルは2、3階分の高さがあり、工事はまだ半分しか終わっていない。見たところ、巨大な金属の塊と、くねくね曲がる超低温冷媒のパイプラインとでつくられた怪物のようだった。大工業時代のゴミの山さながら、非人間的な技術の冷酷さと鋼鉄の野蛮さを体現している。そのとき、この巨大な金属のモンスターの前に、ほっそりした若い女性が現れた。自然光のバランスも完璧だった。工事用のひさしの陰になっているおかげで、超伝導コイルの冷酷で無骨な質感がさらに強調されている。しかし、ひさしの隙間から、夕暮れの金色の陽射しがひとすじ射し込み、それがスポットライトのように彼女の姿を浮かび上がらせた。穏やかで暖かい光が、やわらかそうなストレートの髪を輝かせ、作業着の襟もとにのぞく白く美しい首筋を照らしている。それはまるで、激しい雷雨のあと、巨大な金属の廃墟の上に、一輪の可憐な花が咲いたかのようだった。
&#13;
「なに見てるんだ、仕事しろ」ナノテクノロジー研究センター所長の声に、汪淼はびくっとしたが、所長が注意した相手は汪淼ではなく、若いエンジニアのひとりだった。彼も汪淼と同じく、彼女の姿をぼんやり見つめていたらしい。芸術の世界から現実に戻った汪淼は、その女性が一般の作業員ではないことに気づいた。プロジェクトのチーフ・エンジニアが彼女に随行し、下にも置かぬ態度でなにやら説明している。「だれです？」汪淼は所長にたずねた。「知らないはずはない」所長は片手で大きな円を描き、「200億元を投じたこの加速器が完成したら、いちばん最初に実施されるのは、彼女が提唱する超弦理論モデルの検証実験になるだろう。理論物理学の世界でも年功序列がものを言うから、本来なら、彼女のプランが一番手になるわけがない。しかし、年配の学者たちは先陣を切りたがらない。恥をかくのがいやなんだよ。おかげで彼女がチャンスをつかんだというわけだ」「なんですって？　楊冬（ヤン・ドン）が……女性？」「そうとも。われわれも、おととい本人に会って、はじめて知ったんだがね」と所長が言った。「彼女、メンタルになにか問題でもあるんですか？」若いエンジニアがたずねた。「でなきゃ、どうしてメディアの取材に応じないんです？ 一度もテレビに出ないまま世を去った銭鍾書（チエン・チョンシュー）〔現代中国の作家・文学研究者。1910年～1998年〕みたいなタイプかな」「でも、銭鍾書の場合、すくなくとも性別ぐらいはみんな知っていた。きっと楊冬は、子どものころになにかトラウマになるようなつらい経験をして、そのせいで自閉的な性格になったんじゃないかな」汪淼は、冗談交じりの憶測を自嘲気味に口にした。汪淼自身は、インタビューを断るどころか、メディアに関心を持たれるほどの知名度もなかった。
&#13;
楊冬とチーフ・エンジニアがこちらに歩いてくる。前を通り過ぎるとき、楊冬はこちらに向かって微笑んだが、なにも言わなかった。だが汪淼は、静かでまっすぐな楊冬の目を忘れなかった。その日の夜、汪淼は、書斎の椅子に座って、壁に掛けてある、数枚の風景写真を眺めていた。自分ではいちばんよく撮れたと思っている作品だった。彼の視線が、原野の風景にとまった。荒涼とした谷が、雪をいただく山に断ち切られている。谷の手前のほうでは、上半分が枯れた老木が、画面のほぼ3分の1を占めている。想像の中で、汪淼は、記憶に焼きついた彼女の姿を谷の奥に配置した。驚いたことに、そのとたん、画面全体が息づいた。まるで、写真の中の世界が、彼女のちっぽけな姿に気づいて、それに反応したかのようだった。風景すべてが、もともと彼女のために存在していたように見えた。汪淼は想像の中で、自分が撮ったほかの写真にも彼女の姿を置き、あるときは写真の空に彼女のふたつの瞳を重ねてみた。すると、その写真もたちまち命を吹き込まれて、汪淼が想像したこともなかった美を獲得した。汪淼はこれまでずっと、自分が撮った写真には魂が欠けていると思ってきた。その理由が、いまようやくわかった。欠けていたのは、彼女だったのだ。「リストにある物理学者たちは、この2カ月足らずのうちに、たてつづけに自殺している」常偉思が言った。思いがけない知らせに、汪淼の頭の中が真っ白になった。それから、その真っ白な頭の中に、すこしずつ、ある画像が浮かんできた。それは、あのモノクロの風景写真だった。写真の大地に彼女の姿はなく、空に重なっていた彼女の瞳は消え、世界は死んでいた。「いったい……いつ？」汪淼は茫然とした口調でたずねた。「この2カ月足らずのうちにだ」常少将が重ねて言った。「あんたが訊きたいのは、最後のひとりのことだろ」隣席の史強が得意げに言い、それから声をひそめて、「彼女は最後の自殺者だ。おとといの晩、睡眠薬を大量に服用して死んだ。痛みも苦しみもなく、あっさりと」
&#13;
このときばかりは、汪淼は史強に感謝した。「どうして？」汪淼はたずねた。命が消えた風景写真が、頭の中でスライドショーのようにつぎつぎ切り替わってゆく。常偉思が答えた。「いま確実に言えるのはこれだけだ。彼らは全員、同じひとつの理由から自殺した。しかし、その理由をひとことで説明することはむずかしい。もしかしたら、われわれのような物理学の素人には、そもそも理解しえないことかもしれない。書類の中に、彼らの遺書の一部が入っている。会議終了後に、全員よく読んでおいてほしい」
&#13;
汪淼は遺書のコピーをめくった。どれも、長い随筆のように見えた。「丁儀（ディン・イー）博士、楊冬の遺書を汪教授に見せていただけますか。彼女のがいちばん簡潔で、たぶんいちばん理解しやすい」呼びかけられた人物は、それまでと同様、顔を伏せたまま沈黙していたが、しばらくしてようやく反応し、テーブル越しに、白い封筒を汪淼にさしだした。「あいつは楊冬の恋人だったのさ」と史強が汪淼の耳もとで囁いた。それでようやく思い出した。良湘の高エネルギー粒子加速器建設現場で、丁儀と会ったことがある。彼は理論グループのメンバーだった。この物理学者は、球電の研究過程でマクロ原子を発見し、その名を世界に轟かせた。汪淼は封筒から中身をとりだした。紙ではなく、いびつなかたちをしている。かすかな香りがするその書きつけは、驚いたことに、白樺の樹皮だった。その上に、わずか数行、整った文字でこう書かれていた。すべての証拠が示す結論はひとつ。これまでも、これからも、物理学は存在しない。この行動が無責任なのはわかっています。でも、ほかにどうしようもなかった。署名すら残さず、楊冬は死んでしまった。「物理学が……存在しない？」汪淼は茫然とあたりを見まわした。
&#13;
常少将がフォルダーを閉じて口を開いた。「このファイルには、ある専門的な情報も含まれている。世界に3台しかない、最新の高エネルギー粒子加速器の完成後、実験によって得られた結果に関係するもので、高度に専門的な話になるから、ここでは議論しない。われわれが調査すべき第一の対象は、〈科学境界（フロンティア）〉だ。ユネスコは2005年を世界物理年に認定した。〈科学フロンティア〉は、その年から、さまざまな学会や物理学者同士の交流を通じて生まれてきた、物理学の世界のゆるやかな国際的学術組織だ。丁博士、あなたは理論物理学がご専門だ。〈科学フロンティア〉の現状について、くわしく説明していただきたい」丁儀がうなずいて言った。「わたしは〈科学フロンティア〉となんの関係もありませんが、この組織は科学者のあいだでよく知られています。その目標は以下のようなものです。20世紀後半以降、現代物理学は、古典物理学のようなわかりやすさと単純さをしだいに失ってきた。理論的なモデルはますます複雑になり、あいまいで不確かなものになっている。実験で検証することも、ますますむずかしくなっている。これは物理学研究の最前線が大きな壁にぶつかっていることの表れです。そこで、新たな思考のルートを切り開こうとしているのが〈科学フロンティア〉です。簡単に言えば、彼らは科学の方法で科学の限界を見つけようとしている。科学が自然を解明する深さや精度に限界があるかどうか ── そこから先へはもう進めないという壁が、科学にあるかどうか。それを確認しようとしている。現代物理学の発展は、すでにこういう境界線に触れたことを示唆しているようですが」「ありがとう」常偉思が言った。「われわれの理解するところによれば、自殺した学者のほとんどが〈科学フロンティア〉となんらかの関係があり、そのうち数名はじっさいに会員だった。しかし、新興宗教流のマインドコントロールや、違法薬物の使用などの犯罪的行為は見られなかった。つまり、〈科学フロンティア〉が彼ら物理学者に影響を与えていたとしても、それは合法的な学術交流によるものだ。汪教授、あなたは最近、彼らからのアプローチを受けている。それに関して、最新の情報を提供していただけるでしょうか」
&#13;
史強がたたみかけるように、「担当者の名前、打ち合わせの場所や時間、会話の内容。それに、もし文字資料やメールアドレスを交換していれば──」「大史！」常偉思が大きな声で史強を一喝した。そばにいた警官のひとりが史強のほうに身を乗り出し、「しじゅう口をはさまないと、口があることを忘れられてしまうとでも思ってるのか？」とささやき声で言った。史強はテーブルのコップをとって水を飲もうとしたが、中の吸い殻に気づき、ドンと音を立ててコップを置いた。さきほどの感謝の念は消え失せ、汪淼はまた、史強に不快感を抱いたが、なんとかそれを押さえつけて質問に答えた。「〈科学フロンティア〉との接触は、申玉菲（シェン・ユーフェイ／しん・ぎょくひ）と知り合ったのがはじまりです。彼女は、中国系日本人の物理学者で、いまはこの北京にある日本企業に勤めていますが、かつて三菱電機の研究室でナノマテリアルの開発にたずさわっていた。最初に出会ったのは、今年はじめに開かれた学会です。彼女を通じて、何人かの物理学者とも知り合った。国内外問わず、その全員が〈科学フロンティア〉の会員でした。彼らと話すテーマは、なんというか ── きわめて根源的だった。つまり、丁博士がさっき言った、科学の限界という問題です。最初のうち、わたしはこのテーマにさほど興味もなかったので、ただの暇つぶしでした。わたしの専門は応用研究なので、理論的な分野の知識レベルはたかが知れている。主に彼らの討論やら論争を聞くだけでした。彼らは全員、考えが深く、新鮮な観点を持っていた。彼らとの交流で視野が広がるような気がして、だんだん興味が湧いてきました。とはいえ、議論のテーマは純粋に理論的なものです。一度、〈科学フロンティア〉に入らないかと誘われたが、断りました。入会したら、議論に参加することがある種の義務になる。それにわたしには、時間的にも労力的にも余裕がないので」
&#13;
「汪教授、彼らの誘いを受け入れて、〈科学フロンティア〉に入ってもらえませんか。これも、本日ここに来ていただいた理由のひとつです」常少将は言った。「このルートを通じて、内部の情報を得たい」「つまり、スパイになれと？」汪淼は不安な思いでたずねた。「スパイと来たか！」史強が声をあげて笑う。常偉思はとがめるような視線を史強に投げ、それから汪淼に向かって言った。「ただ情報を提供してくれればいい。われわれには、いまのところ、それ以外にルートがない」汪淼は首を振った。「申し訳ないが、少将、わたしには無理です」「汪教授、〈科学フロンティア〉は国際的なエリート科学者で構成される組織だ。それを調査するとなれば、きわめて複雑で、注意を要する問題になる。薄氷を踏むようなもので、科学者の助けがなければ一歩も進めない。だからこそ、こんな突拍子もないお願いをしているのです。どうかご理解いただきたい。とはいえ、教授の意思は尊重したい。もし同意されなくても、無理はない」「さっきも言いましたが……仕事が忙しくて。時間がないんですよ」汪淼はそう理由をつけた。常偉思はうなずいた。「汪教授、わかりました。もう時間はとらせません。会議に参加いただいてありがとうございました」汪淼は何秒かたってから、ようやく、帰っていいと言われたのだと理解した。常偉思がじきじきに汪淼を戸口まで送っていった。そのとき、史強がうしろから大声で言った。「もっけのさいわいだ。おれは最初から、このプランに反対だったからな。自殺した学者先生は、いまでももう、多すぎるくらいたくさんいる。汪先生を送り込んだりしたら、木乃伊（ミイラ）取りが木乃伊になるのがオチだ」
&#13;
汪淼はくるりときびすを返し、史強に歩み寄ると、怒りを抑えて言った。「いい警察官にあるまじき口のききかただな」「おれがいい警察官だなんてだれが言った？」「科学者たちが自殺した原因はまだわかっていないが、死者を冒瀆するような言葉を吐くべきではない。彼らの叡智は、人類社会にはかりしれない貢献をしてきたんだぞ」「連中のほうがおれよりましだと言いたいのか？」椅子に座った史強は、汪淼を見上げて言った。「すくなくともおれは、くだらない話を吹き込まれて自殺したりなんかしないね」「わたしなら自殺しかねないと？」「そりゃ、先生の安全には配慮せにゃならんでしょうな」史強は汪淼を見て、またあのつくり笑いを浮かべた。「同じ状況に置かれても、わたしはきみよりずっと安全だろうよ。真実を見分ける能力は、その人物の知識量と正比例するんだから」「そいつはどうかな。先生みたいな人間に──」「大史、いいかげんにしろ」と常偉思が怒鳴りつけた。「あとひとことでも言ったら、ここからつまみだすぞ」「かまいませんよ。好きなだけしゃべらせてやってください」汪淼は常少将に向かって言った。「気が変わりました。お望みどおり、〈科学フロンティア〉に入りましょう」「よっしゃ！」史強が勢いよく言った。「入ったら、ちゃんと目を光らせてろよ。チャンスを見つけて情報を集めるんだ。たとえば、連中のパソコンをちらっと見て、メールアドレスやURLを頭に叩き込んで……」「もういい」と汪淼は途中でさえぎった。「誤解してもらっては困る。スパイになるつもりはない。きみの無知と愚かさを証明したいだけだ！」「あんたが死にさえしなきゃ、そいつは自然と証明されるさ。だが、あいにくそれは……」史強が顔を上げると、つくり笑いが残忍な笑みに変わった。「もちろんわたしは生きつづける。だが、きみのような人間には二度と会いたくないね」
&#13;
常偉思が汪淼を階下まで送り、帰りの車を呼んでから言った。「史強はあんな気性の男だが、経験豊富な警察官でね。テロ対策のエキスパートだ。20年前、彼はわたしの中隊の兵士だった」車の前で常偉思はまた口を開き、「汪教授、きっと訊きたいことが山ほどおありだろう」「会議で話していたことは、軍とどんな関係が？」「戦争は軍と大いに関係があって当然だろう」汪淼は面食らって、春の陽射しを浴びる周囲の景色を見渡した。「しかし、その戦争はどこに？ いまはたぶん、歴史上、もっとも平和な時代ですよ」常偉思は不可解な笑みを浮かべた。「まもなくわかる。すべての人間が知ることになる。汪教授、これまでに、人生が一変するような経験をしたことは？ その出来事からあと、世界がそれまでとはまったく違う場所になってしまうような経験」「いいえ」「では、先生のこれまでの人生は幸運だったわけだ。世界には予測不可能な要素があふれているのに、一度も危機に直面しなかったのだから」汪淼はしばし考えたが、やはりよくわからなかった。「たいていの人はそうじゃないでしょうか」「では、たいていの人の人生も幸運だった」「でも……何世代にもわたって、人間はそんなふうに生きてきた」「みんな、幸運だった」汪淼は首をかしげて笑った。「今日のわたしはどうも頭がまわらないらしい。つまりそれは……」「そう、人類の歴史全体が幸運だった。石器時代から現在まで、本物の危機は一度も訪れなかった。われわれは運がよかった。しかし、幸運にはいつか終わりが来る。はっきり言えば、もう終わってしまったのです。われわれは、覚悟しなければならない」訊きたいことはまだあったが、常少将が別れの手をさしのべ、それ以上の質問を封じた。車に乗ってから、運転手に住所を訊かれたので、それを伝えるついでに汪淼はたずねた。「もしかして、わたしをここまで乗せてきてくれた人かな？ 同じタイプの車のようだが」
&#13;
「いいえ。わたしは丁博士を乗せてきました」そのとき、汪淼の頭にひとつのアイデアが閃いた。丁儀の住所を訊くと、運転手は教えてくれた。その夜、汪淼は丁儀の家を訪ねた。
&#13;
■ 5　科学を殺す丁儀が住んでいるのは、新築マンションの3LDKだった。ドアを開けたとたん、汪淼は強烈な酒のにおいに迎えられた。つけっぱなしのテレビの前で、丁儀がソファに寝転び、天井をじっと見上げている。広いリビングを見渡すと、内装はいたってシンプルで、家具も装飾もなく、がらんとしていた。ゆいいつ目を引くのは、リビングの片隅にあるポケット・ビリヤード台だ。招かれたわけでもなく勝手に押しかけてきた汪淼に対して、丁儀はべつだん嫌がるようすも見せなかった。彼のほうも、だれかと話をしたかったらしい。「ここは3カ月前に買ったんです。なんのために買ったんだろうな。彼女が家庭に入るはずなんかないのに」酔っぱらった丁儀が、笑いながら首を振る。「きみたちは……」汪淼は楊冬の生活のすべてを知りたかったが、なんと訊いていいのかわからなかった。「楊冬は輝く星のように、遠くからぼくを照らしていた。その光はいつも冷たかったけれど……」丁儀は窓際に歩み寄り、夜空を眺めた。その姿は、過ぎ去った星を探しているかのようだった。汪淼も黙り込んだ。いま聞きたいのは、楊冬の声だった。1年前のあの夕暮れ、彼女と目が合ったとき、ひとことも言葉を交わすことはなかったし、その後も結局、彼女の声を一度も聞くことはなかったが。丁儀はまるでなにかを追い払うように手を振った。「汪教授、あなたは正しかった。軍や警察と関わってもろくなことはない。あいつらは、なんでもわかってると勘違いしてるただの莫迦だ。物理学者の自殺と〈科学フロンティア〉とは関係ない。そう説明したのに、わかってもらえなかった」「彼らもいくらか調査したようだね」
&#13;
「ええ。それも、海外まで範囲を広げて。だから彼らも、自殺者のうちのふたりは、〈科学フロンティア〉となんの関係もないことはわかっているはずです。楊冬のことも含めて」丁儀はその名を口にするのもやっとのようだった。「丁儀くん、知ってのとおり、わたしはもう、この件に関わっている。だから、楊冬がなぜ……なぜこんな道を選んだのか、その理由が知りたいんだ。きみは……なにか知っているんだろう」汪淼はたずねた。ほんとうに関心のあることを隠そうとして、われながら歯切れの悪い質問になってしまう。「それを知ったら、もっと深く関わることになる。いまはまだ、うわべだけです。知ったら最後、心の奥まで呑み込まれてしまう。深刻な事態になりますよ」「わたしは応用研究が専門だから、きみたち理論物理学者ほどセンシティブじゃないよ」「いいでしょう。ところで、ビリヤードはやりますか？」丁儀はビリヤード台に歩み寄った。「学生時代は気晴らしに何度か遊んだ」「ぼくも彼女もビリヤードが大好きでね。加速器の中で衝突する粒子を想像させてくれるからかな」丁儀はそう言いながら、黒と白のふたつの球をとり、黒球はポケットのすぐ横に、白球は黒球からほんの10センチくらいのところに置いた。「黒球を入れられますか？」「こんなに近けりゃ、だれだって入る」「試してみてください」　汪淼はキューをとって白球を軽く撞（つ）き、黒球をポケットに落とした。「いいでしょう。今度は、台の場所を変えます」丁儀は戸惑う汪淼に声をかけ、ふたりで重いビリヤード台を持ち上げると、リビングの隅の窓ぎわへと運んだ。ポケットからさっきの黒球をとりだすと、またポケットの近くに置き、白球もまた、黒球から10センチほどのところに置いた。「今度は入れられますか？」「もちろん」「やってみてください」　汪淼はまた簡単に黒球をポケットに落とした。「もう一度、場所を変えます」丁儀が手を振って促し、またふたりで台を持ち上げて、リビングの三つ目の角まで運んだ。丁儀は今度もまた、黒球と白球を前と同じ位置に置いた。
&#13;
「撞いてください」「これはいったい……」「撞いてください」汪淼は肩をすくめ、3回目も黒球をポケットに落とした。ふたりはそれからさらに二度、台を移動させた。一度は玄関ドアに近いリビングの角へ、最後はもとの位置へ。そして丁儀は、二度とも黒球と白球を同じ位置に置き、王淼は二度とも黒球をポケットに落とした。ふたりとも、じんわり汗をかいていた。「いいでしょう。実験は終了しました。結果を分析してみましょうか」丁儀は煙草に火を点けながら言う。「ぼくらは合計5回、試行しました。そのうちの4回は、異なる空間位置、かつ異なる時間位置で。そのうちの2回は、空間位置は同じだけれど、時間位置が異なりました。ショッキングな実験結果じゃないですか」彼は大げさに両手を広げてみせた。「5回とも、衝突実験の結果はまったく同じだった！」「なにを言いたいんだ？」汪淼は息を整えながらたずねた。「まず、この驚くべき結果を説明してください。物理学の用語を使って」「つまり……5回の実験では、ふたつの球の質量は変化していない。置かれた位置も、ビリヤード台を基準座標系とした場合、もちろん変化していない。白球が黒球に衝突する速度ベクトルも基本的に変わりない。したがって、ふたつの球のあいだで交換される運動量にも変化はない。ゆえに、5回の実験すべてにおいて、黒球は同じようにポケットに落ちる」丁儀はソファのかたわらの床に置いてあったブランデーの瓶をとって、洗っていないふたつのグラスになみなみと注いだ。そのうちの片方をこちらにさしだしたが、汪淼は断った。
&#13;
「さあ、祝いましょう。われわれは自然界の原理を発見したんですよ。すなわち、時と場所が変わっても、物理法則は変わらない。物理法則は、時間と空間を超えて不変なんです。アルキメデスの原理からひも理論に至るまで、人類史上すべての物理法則、人類がこれまでになしたあらゆる科学的発見と思想的成果のすべてが、この偉大な原理の副産物です。われわれに比べれば、アインシュタインやホーキングなど、たんなる応用科学を研究する凡人に過ぎない」
&#13;
「きみがなにを言いたいのか、まだよく呑み込めないんだが」「違う実験結果を想像してみてください。1回目は白球が黒球をポケットに落とした。2回目は黒球が脇にそれた。3回目は黒球が天井まで飛び上がった。4回目は、黒球がびっくりしたスズメみたいに部屋の中を飛びまわり、最後にあなたの服のポケットに入った。5回目は、アシモフのあの小説〔短篇「反重力ビリヤード」〕みたいに亜光速ですっ飛んで、ビリヤード台のへりをぶち破り、壁を突き抜け、地球の引力圏を脱出し、ついには太陽系から出てしまった。もしそんなことが起こったら、どう思います？」丁儀は汪淼を見つめた。長い沈黙のあと、汪淼が言った。「それが現実に起こったんだね。そうだろう？」丁儀は両手に持ったふたつのグラスの酒を一気に飲み干した。まるで悪魔でも見るかのようにビリヤード台をじっとにらみつけ、「ええ、そのとおり。ここ数年で、基礎理論を実験でたしかめるために必要な設備が、とうとう完成しました。高価なビリヤード台が3台、建設されたんです。1台は北米、1台はヨーロッパ、もう1台は、言うまでもなく中国の良湘です。あなたがたのナノテクノロジー研究センターは、そこからずいぶんな金額を稼ぎましたよね。これらの高エネルギー粒子加速器は、粒子を衝突させるためのエネルギーの大きさを、従来よりひと桁ひきあげました。人類がいまだかつて到達したことがないレベルです。この新しい設備で実験したところ、同一の粒子、同一の衝突エネルギー、同一のパラメーターだったにもかかわらず、違う結果が出たんです。異なる加速器のあいだで実験結果が異なるというだけではなく、同じ加速器で、べつの時刻に実験しても、やはり異なる結果になる。物理学者たちはパニックを起こし、同じ条件で超高エネルギー衝突実験を何度も何度もくりかえしましたが、結果は毎回違っていて、これといった法則性も見つからなかった」
&#13;
「それはなにを意味する？」汪淼はたずねた。丁儀がこちらを見つめたままなにも言わないので、さらにつけ加えた。「ああ、わたしはナノテクノロジーが専門だから、物質のミクロ構造には通じている。それでも、きみたちが扱っている粒子に比べたら、何桁も大きなものを相手にしてるんだ。だから、教えてくれ」「物理法則は時間と空間を超えて不変ではないということを意味しています」「で、それはなにを意味する？」「それはご自身で演繹（えんえき）できるはずです。常少将でさえ、そこにたどりついたんですから。ボスはほんとうに頭がいい」汪淼は窓の外を眺めながら考えにふけった。都市の夜景がまばゆく光り、夜空の星々もそれに埋もれている。「それは、宇宙のどの場所においても適用できる物理法則が存在しないことを意味する。ということはつまり……物理学は存在しない」汪淼は窓の外から視線を戻して言った。「『この行動が無責任なのはわかっています。でも、ほかにどうしようもなかった』。これは彼女の遺書の後半部分です。いまあなたが無意識に口にしたのは、遺書の前半部分です。『物理学は存在しない』。いまなら彼女のことが多少なりとも理解できるんじゃないですか」汪淼はビリヤード台から白い手玉をとると、そっと撫でてから、また台に置いた。「物理学の最先端を探求している人間にとっては、たしかに災厄だな」「理論物理の分野で業績をあげるには、ほとんど宗教的と言ってもいいような信念が必要になる。そこからたやすく深みにはまるんです」別れぎわ、丁儀は汪淼に、ある住所を伝えた。「楊冬の母親はここにいます。もし時間があるようなら、会いにいってみてください。楊冬はずっと母親と一緒に暮らしていました。楊冬の母親にとっては、娘が生活のすべてでしたが、いまはひとりぼっちになってしまいました。気の毒で」
&#13;
「丁儀、きみは明らかに、わたしよりずいぶん多くを知っている。もう少しだけ教えてくれないか？ 物理法則は時間と空間を超えて不変ではないと、ほんとうに思っているのか？」「ぼくはなにも知りませんよ。ただ、想像もつかない力が科学を殺そうとしているような気がします」「科学を殺す？ だれが？」丁儀は汪淼の目を長いあいだじっと見つめ、それからようやく言った。「それが問題だ」彼はあのイギリス軍大佐が引用したシェイクスピアの言葉を引いただけだと、汪淼は気がついた。生きるべきか死ぬべきか、それが問題だ。
&#13;
■ 6　射撃手と農場主翌日は週末だったが、汪淼（ワン・ミャオ）は早起きし、カメラを携えて自転車で出かけた。アマチュア写真家として、汪淼がもっとも好む題材は、人跡未踏の荒野だ。とはいえ、中年にもなると、そんな贅沢を楽しむ時間はなくなる。たいていの場合は、街角の風景を撮ることで我慢するしかない。汪淼はしだいに、都会の街角では珍しく、荒野の空気を感じさせる風景 ── たとえば公園の干上がった池の底、建設現場の掘り起こされたばかりの土、セメントの隙間から伸びている雑草 ── を選ぶようになった。背景の俗っぽい色彩を消すために、モノクロフィルムだけを使う。思いがけず、彼の作風はいつのまにかまわりに認められて、汪淼はアマチュア写真家の世界でちょっとした有名人になりつつあった。作品は大きな展覧会で二度入選し、写真家協会にも入会した。撮影に出るたび、ひらめきと構図を求めて、気の向くまま、自転車で北京の街をあちこち走りまわる。ときには一日じゅう、そうやって過ごすこともあった。きょうの汪淼は、なんとなく妙な感じだった。汪淼の作風は古典的な落ち着きが特徴だが、きょうにかぎって、そういう構図を選ぶのに必要な感覚をつかみきれないでいた。眠りから目覚めかけた夜明けの都市が、流砂の上に建っているような気がした。しっかりした現実のように見えるが、じつは幻想でしかないような……。ゆうべはずっと、漆黒の空間を不規則に飛びまわる、ふたつのビリヤード球の夢を見ていた。黒い背景にまぎれて黒球は見えず、たまに白球の前を通過するときだけ、その存在が明らかになる。
&#13;
物質の根本的な性質には、ほんとうに法則がないのか？ 世界の安定と秩序は、ただたんに、宇宙のある片隅における動的平衡状態、カオス的な流れの中に生まれた短命な傍流にすぎないのか？科学は殺されるのか？汪淼はいつのまにか、竣工したばかりの新しい中国中央電視台（CCTV）本部ビルの前に来ていた。自転車を止めて道端に座ると、高々とそびえるA字形の建物を仰ぎ見て、なんとか現実感をとり戻そうとした。朝日を浴びてきらきら輝くビルの尖った先端を目でなぞりながら、底抜けに深い青空を眺めると、脳裏にふとふたつの言葉が浮かんだ。── 射撃手（シューター）と農場主（ファーマー）。〈科学フロンティア〉の学者たちは、議論のさい、しばしばSFという略語を使う。これはSF小説を指すのではなく、このふたつの単語の略だ。宇宙の法則の本質を説明するふたつの仮説、射撃手仮説と農場主仮説を意味している。射撃手仮説とはこうだ。あるずば抜けた腕をもつ射撃手が、的に10センチ間隔でひとつずつ穴を空ける。この的の表面には、2次元生物が住んでいる。2次元生物のある科学者が、みずからの宇宙を観察した結果、ひとつの法則を発見する。すなわち、〝宇宙は10センチごとにかならず穴が空いている〟。射撃手の一時的な気まぐれを、彼らは宇宙の不変の法則だと考えたわけだ。他方、農場主仮説は、ホラーっぽい色合いだ。ある農場に七面鳥の群れがいて、農場主は毎朝11時に七面鳥に給餌する。七面鳥のある科学者が、この現象を1年近く観察しつづけたところ、一度の例外も見つからなかった。そこで七面鳥の科学者は、宇宙の法則を発見したと確信する。すなわち、〝この宇宙では、毎朝、午前11時に、食べものが出現する〟。科学者はクリスマスの朝、この法則を七面鳥の世界に発表したが、その日の午前11時、食べものは現れず、農場主がすべての七面鳥を捕まえて殺してしまった。
&#13;
汪淼は足元の道路が流砂のように沈んでいくのを感じた。A字形のビルが揺れているように見える。汪淼はあわてて視線をそらした。こんな不安を消し去るためだけに、汪淼は無理やりフィルム1本分の写真を撮り終えた。昼食前に家に帰ると、妻は子どもを連れて外に遊びに出かけていた。昼には戻らないつもりらしい。いつもは撮影後すぐにフィルムを現像する汪淼だが、きょうはちっともその気にならなかった。それで、昼食を簡単に済ませると、ゆうべ眠れなかったこともあって、昼寝をした。目が覚めたのは夕方の5時近くだった。そのときになってようやく、午前中に撮った写真のことを思い出し、物置を改造してつくったせまい暗室に入って現像をはじめた。現像が終わった。汪淼は引き伸ばすべき写真があるかどうかネガをチェックしはじめたが、最初の1枚で奇妙なことに気づいた。その1枚は、大きなショッピング・センターの脇の小さな草地で撮ったものだが、写真の真ん中に、小さな白いものが1列に並んでいる。よく見ると、それは数字の列だった。　1200:00:002枚目の写真にも数字の列がある。
&#13;
　1199:49:33フィルムのどの写真にも、小さな数字の列がひとつずつある。3枚目、1199:40:18。4枚目、1199:32:07。5枚目、1199:28:51。6枚目、1199:15:44。7枚目、1199:07:38。8枚目、1198:53:09……34枚目、1194:50:49。35枚目、最後の1枚は、1194:16:37。
&#13;
汪淼ははじめ、フィルムになにか問題があったのかと思った。汪淼が使っている写真機は1988年製造のライカM2だが、100パーセント手動の機械式カメラなので、フィルムに日付を焼き込むようなことは不可能だ。すばらしいレンズと機械構造のおかげで、このデジタル時代にあっても、いまだにプロ仕様カメラの王様と崇められている。もう一度すべての写真をチェックして、汪淼はすぐ、この数字の奇妙な点に気づいた。背景の色に自動的に対応している。背景が黒ければ白の数字列、背景が白ければ黒の数字列。観察者が判別しやすいように、背景と対照的な明度を使っているらしい。16枚目の写真を見たとき、汪淼の心臓がびくんとした。同時に、暗室の冷気が背筋に伝わってきたように感じた。この1枚は、古壁をバックにした1本の枯れ木が被写体だ。古壁はまだら模様で、写真でも白と黒が入り混じっている。こんな背景では、数字の列が黒でも白でも、ふつうなら、すべての字がきちんと判読できることはありえない。しかし、数字の列はなんと縦に並び、しかも曲がりくねっている。枯れ木の幹の深い色に合わせたように文字色は白く、まるで枯れ木の上をくねくねと這う細長い蛇のようだ。汪淼は列に並んだ数字のパターンを調べはじめた。はじめは番号が振られているのかと思ったが、数字と数字の差は一定ではない。それから、コロンで分けられた三つのブロックが、時刻の時、分、秒を表しているのではないかと思い当たった。汪淼は撮影記録用のメモをとりだした。そこにはすべての写真の撮影時間が分単位で書き記してある。両者を照らし合わせてみると、写真それぞれに現れている数字列の時間差と、実際に撮影した時間間隔とが一致しているのがわかった。しかし、フィルムの数字は明らかに、現実の時間の流れとは逆向きに時間を計時している。ということは、答えはひとつしかない。
&#13;
カウントダウンだ。カウントダウンは1200時間からスタートして、現在はまだ、残りが1194時間ある。現在？ フィルムの最後の1枚を撮ったあの時から、このカウントダウンはまだ継続しているのか？汪淼は暗室を出て、新しいモノクロフィルムをライカに装填した。部屋の中で適当に何度かシャッターを切り、最後にベランダに出て外の景色を撮影し、フィルム1本分を撮り終えると、カメラからとりだし、暗室にこもって現像した。現像されたフィルムには、あの数字のゴーストがどの写真にも現れていた。1枚目は、1187:27:39。前のフィルムの最後の1枚を撮影してからこのフィルムの最初の1枚までの時間間隔はまさにこのくらいだった。それ以後の1枚ごとの時間間隔は3、4秒だ。1187:27:35、1187:27:31、1187:27:27、1187:27:24……まさしく、汪淼が写真をつづけて撮影した間隔とぴったり一致している。ゴースト・カウントダウンはまだ継続している。汪淼はもう一度カメラに新しいフィルムを装填して適当に撮影し、そのうち何枚かはわざとレンズ・キャップをつけたままシャッターを切った。撮り終えたフィルムをとりだしているとき、ちょうど妻と子どもが帰ってきた。現像する前に、汪淼は3本目のフィルムを急いでカメラに装填すると、妻に手渡した。「このフィルムをぜんぶ撮り切ってくれ」「なにを撮るの？」妻はびっくりして夫を見た。これまで汪淼は、このカメラに、他人には指1本触れさせなかった。もちろん、妻も息子も、そんなものにはまるで関心がない。彼らの目にしてみれば、ライカM2は、1台2万元以上もするくせに、なんの面白味もない骨董品にすぎなかった。「なんでもいい、好きに撮ってくれ」汪淼はカメラを妻の手に押しつけると、自分は暗室に向かった。「じゃあ、豆豆（ドウちゃん）、あなたを撮ってあげるわね」妻はレンズを息子に向けた。
&#13;
汪淼の脳裏にとつぜん不気味なイメージが閃き、ぞくっと身震いした。亡霊じみたカウントダウンの数字が、息子の顔の前に、首吊り用ロープの輪っかのように浮かんでいる……。「だめだ！ 豆豆は撮るな。ほかのものならなんでもいいから」カシャッというシャッター音がして、妻が1枚目を撮ったのがわかった。すると、妻が叫んだ。「これ、1枚撮ったら、もうシャッターが押せなくなっちゃったんだけど」汪淼は妻に巻き上げレバーの引きかたを教え、「こうやって、毎回、自分でフィルムを巻かなきゃいけないんだよ」と言ってから、暗室に入った。「ほんとにめんどくさいのね」医者をしている妻には、1千万画素のデジタルカメラがすでに普及しているいま、まだこんな時代遅れのバカ高い機械を使っている夫の気が知れなかった。しかも、白黒フィルムだなんて。フィルムの現像が済み、薄暗いセーフライトのもとで、汪淼はゴースト・カウントダウンがなおも継続しているのを確認した。行きあたりばったりに撮ったでたらめの写真、レンズ・キャップをつけたままシャッターを切った何枚かも含めて、その1枚1枚にはっきりと現れている。1187:19:06、1187:19:03、1187:18:59、1187:18:56……。妻が暗室のドアをノックし、撮り終わったことを告げた。汪淼は暗室を出てカメラを受けとった。フィルムを巻きとる手がひどく震える。いぶかしげな妻の視線にもかまわず、汪淼はカメラからとりだしたフィルムを持って暗室に戻り、しっかりとドアを閉めたが、動揺のあまり、現像液や定着液を床にこぼしてしまった。フィルムはすぐに現像され、汪淼は目をつぶって、心の中で祈った。頼む、出てこないでくれ。おねがいだ。おれの番が来たんじゃないと言ってくれ……。ルーペを使って濡れたフィルムをチェックしたが、映っているのは妻が撮った室内のようすだけで、カウントダウンの数字はなかった。シャッタースピードの設定が遅く、手ぶれでぼけている。だが汪淼にとっては、いままでに見た中で最高の写真だった。
&#13;
汪淼は暗室を出て大きく息を吐き出した。全身、汗びっしょりだった。妻はキッチンで食事のしたくをしていて、息子はどこかべつの部屋で遊んでいる。汪淼はひとりソファに座り、少し冷静になって、論理的に考えはじめた。まず、この一連の数字列は、異なる撮影間隔を正確に、しかも時間の流れに沿って記録している。まるで知性を備えているような数字列だ。ぜったいに、フィルムの問題ではない。なんらかの力がフィルムを感光させたとしか考えらない。いったいどんな力だ？ カメラの問題か？ なんらかの装置がなんらかの方法でカメラに組み込まれた？ 汪淼はレンズを外し、カメラを分解してみた。内部をルーペで観察し、塵ひとつついていないピカピカの部品をすべて点検した。だが、なんの異常もなかった。レンズのキャップをつけたまま撮影した数枚の写真のことを考えれば、もっとも可能性のある感光源は、カメラ外部の、強い透過力を持つ放射線だが、これもやはり、技術的には謎だらけだ。放射線源はどこなのか？ どうやってピントを合わせているのか？すくなくとも、現代の科学技術の水準に照らすと、この力は超自然的なものとしか思えない。ゴースト・カウントダウンがすでに消失していることをたしかめるべく、汪淼はまたライカにフィルムを装填し、1枚ずつでたらめに撮影した。今度は考えながらだったので、非常にゆっくりとしたペースになった。ようやくすこし落ち着きをとり戻していた汪淼は、そのフィルムを現像した瞬間、また狂気の淵へと押しやられた。ゴースト・カウントダウンがまた出現している。写真に表示されている時間からすると、カウントダウンは一度たりとも停止していない。妻が撮ったフィルムには現れなかったというだけだったのだ。　1186:34:13、1186:34:02、1186:33:46、1186:33:35……
&#13;
汪淼は暗室を出て、家から飛び出すと、隣家のドアを激しく叩いた。ドアが開き、引退した張（ジャン）教授が現れた。「張先生、お宅にカメラはありますか？ デジタル式のじゃなくて、フィルムを使うやつです！」「きみみたいな大写真家が、ぼくのような年寄りからカメラを借りるって？ あの2万元もするやつは壊れたのか？ うちにはデジタルカメラしかないよ……どうした、体の具合でも悪いのか、顔色がひどいぞ」「いいから、貸してください」張教授は部屋に戻ると、すぐにごく一般的なコダック製デジタルカメラを持ってきた。「ほら。データのバックアップはとってあるから、本体に残ってるのは消してくれても──」「ありがとう！」汪淼はカメラをひっつかむと急いで部屋に戻った。実際のところ、家にはほかに、アナログカメラ3台とデジタルカメラ1台があった。だが、よそから借りたカメラのほうが、もっと信頼できる気がした。汪淼はソファに置いてあった2台のカメラと、数本のモノクロフィルムを眺めながら少し考えた。その後、自分の高価なライカにカラーフィルムを装填し、食事を運んでいる妻にデジタルカメラを渡した。「早く、何枚か撮ってくれ。さっきみたいに！」「なにしてるの？　あなた、顔色が……いったいどうしちゃったの？」妻はおびえたように汪淼を見つめる。「いいから。撮れ！」妻は手に持っていた皿を置いて、汪淼のところにやってきた。瞳の中は先ほどのおびえに加えて、心配そうな表情も浮かんでいる。汪淼は妻に背を向けて歩いていくと、コダック製のデジタルカメラを食事中の6歳の息子に渡した。「豆豆、お父さんのために撮ってくれ、ここを押せばいいんだ。そうだ。これが1枚目、また押してごらん、そうそう、もう1枚だ。こんなふうに撮っていってくれ、なにを撮ってもいいぞ」豆豆はすぐに操作に慣れた。面白がって、休みなく撮影しまくる。汪淼は身を翻し、ソファから自分のライカをとって、撮影をはじめた。父子ふたりはパシャパシャと狂ったように写真を撮っていたが、残された妻は次々に光るフラッシュの中、なすすべもなく立ちつくしていた。目には涙がにじんでいる。
&#13;
「ねえ、最近、仕事のストレスが大きいのは知ってるけど、でもこんなこと……」汪淼はライカの中の残っていたフィルムを撮り終えると、息子の手からデジタルカメラを奪いとった。ちょっと考えてから、妻に邪魔されないよう、ベッドルームに入ってデジタルカメラで何枚か写真を撮った。撮影するときはファインダーを覗き、液晶画面は見ないようにした。結果を知るのが怖かったからだ ── 遅かれ早かれ、知ることになるのだが。汪淼はライカのフィルムを持って暗室に入り、ドアをしっかりと閉じて作業にかかった。現像が終わり、フィルムをチェックする。手の震えがひどすぎて、ルーペを両手で持つしかなかった。フィルム上では、やはりゴースト・カウントダウンがつづいていた。汪淼は暗室を飛び出し、次にデジタルカメラの写真を調べはじめた。カメラ本体の液晶画面で再生すると、たったいま撮ったデジタル写真のうち、息子が撮ったものにはカウントダウンが現れていない。それに対し、自分で撮った写真にはカウントダウンがはっきりと映り込み、フィルムの場合と同じように数字が変化している。違うカメラを使ったのは、カメラもしくはフィルムから問題が生じたという可能性を排除するためだった。あまり考えもしないまま息子に撮影させ、その前には妻にも撮らせたが、それによって、さらに不可思議な結論が得られた。カウントダウンは、汪淼自身が撮った写真にだけ出現している！汪淼は自棄（やけ）になって、現像したフィルムの山をつかんだ。それはまるで、からみつく蛇か、なかなか外せない絞首台のロープのようだった。この問題を自力で解決できないのはわかっていた。でも、だれを頼ればいい？ 大学や研究所の同僚たちはダメだ。彼らも自分と同様、技術畑の人間で、テクニカルな思考回路の持ち主だ。今回の件は、技術の範囲を超えている。汪淼は直感的にそうさとっていた。丁儀はどうだろう。だが丁儀は、彼自身、精神的危機に直面している。汪淼が最後に思い出したのは〈科学フロンティア〉だった。彼らの中にはものごとを深くつきつめて考える思索家がいて、しかも科学技術に凝り固まらない、広い心を持っている。汪淼は、申玉菲（シェン・ユーフェイ）に電話をかけることにした。
&#13;
「申博士、少し相談があって、おたくに伺いたいのですが」汪淼は切羽詰まった口調で頼み込んだ。「来れば」申玉菲はそれだけ言って電話を切った。汪淼は驚いた。たしかに申玉菲は、日ごろから必要なこと以外、口にしない。〈科学フロンティア〉の一部の人間は、彼女のことを女ヘミングウェイと呼んでいるくらいだが、いまの彼女は、なんの用かとさえたずねなかった。汪淼はそのことでほっとすべきなのか、それとも不安に思うべきなのかもよくわからなかった。汪淼は現像したフィルムをまとめて鞄に放り込み、デジタルカメラを携え、妻の不安な視線を背中に痛いほど感じながら家を出た。いつもなら自分で車を運転して行くところだが、今回はたとえ街の灯がさんさんと輝く都会でも、ひとりにはなりたくなかったので、タクシーを呼んだ。申玉菲は比較的新しい通勤路線の沿線にある高級別荘地に住んでいる。このあたりの外灯はかなり少ない。別荘は、釣りができるように魚が放流された小さな人工湖を囲むように建ち並び、とりわけ夜になると、田舎のような雰囲気があった。申玉菲は見るからに裕福な暮らしをしているが、汪淼はその資金源がなんなのか、いまだに知らなかった。以前の研究での地位や、現在の勤め先から考えて、それほど多くの資産があるはずはない。もっとも、彼女の家は、〈科学フロンティア〉の集会場になるだけの広さがあるとはいえ、豪華なところはまるでなく、会議室を備えた小さな図書館のような内装だった。
&#13;
リビングに入った汪淼は、申玉菲の夫、魏成（ウェイ・チョン）を見かけた。40歳くらいで、誠実な知識人の雰囲気を漂わせている。彼について汪淼が知っているのは、名前くらいだった。申玉菲が紹介してくれたときも、名前しか聞いていない。魏成はどこにも勤めていないらしく、いつも家にいた。〈科学フロンティア〉の議論にも関心がないようで、家を訪ねてくる学者たちに対しても、まったく気にかけるようすがない。ただし、なにもしていないというわけでもなく、明らかに家でなにかを研究している。ほとんど一日じゅう考え込んでいて、だれかと顔を合わせるとうわのそらで挨拶し、階上の自室に戻る。魏成は一日の大半をそこで過ごしている。汪淼は一度、たまたま2階の部屋のドアが半開きになっていたとき、無意識に中を覗いたことがあった。魏成の部屋には驚くべきものがあった。ヒューレット・パッカード製のミッドレンジ・ サーバだ。このマシンは汪淼の職場のナノテクノロジー研究センターにもあるから、見まちがえるはずがない。その深いグレーの筐体（きょうたい）は、数年前に発売されたIntegrityサーバ rx8620だ。100万元もする計算設備がなぜ自宅に置いてあるんだろう。魏成は毎日ひとりでそれを見ながら、いったいなにをしているのか。「玉菲は上でちょっと用を済ませてから来るので、少しだけお待ちください」魏成はそう言って、こちらが気づまりにならないように配慮してか、汪淼ひとりを残して、上の階へと上がっていった。汪淼は待つつもりだった。だがいてもたってもいられず、魏成のあとを追って階段を上がると、魏成があのミッドレンジ・ サーバが置いてある部屋に入っていくのが見えた。魏成は汪淼がついてきたのを見ても、気にするそぶりすら見せず、向かいの部屋を指して言った。「彼女はそこの部屋です。どうぞ」
&#13;
汪淼がその部屋のドアをノックすると、施錠されていないドアがすこしだけ内側に開いて、隙間ができた。申玉菲がコンピュータの前でゲームをやっているのが見えた。驚いたのは、彼女がVスーツを装着していることだった。Vスーツは、いまゲームマニアのあいだで大流行しているインターフェイスで、ヘルメット型の全方位ヘッドマウントディスプレイと触覚フィードバック全身スーツで構成されている。全身スーツは、ゲーム中の感覚刺激をプレイヤーに伝える。こぶしで殴られたり、刀で切られたり、炎に焼かれたり。酷暑や厳寒も体験できるし、肉体が風雪にさらされる感覚までリアルに再現する。汪淼は、申玉菲の真うしろに立った。ゲーム映像はヘッドマウントディスプレイ上に360度映し出されるので、コンピュータのモニター上にはウェブブラウザが表示されているだけで、とりたてて派手な動きは見られない。そのとき、史強がURLやメールアドレスを見たら記録しておけと言っていたことを思い出して、汪淼は無意識のうちにアドレスバーを覗いた。ゲームのURLに使われている単語はとても風変わりで、すぐに覚えられた。www.3body.netだった。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>水表: </b><br>
<span>WIRED 日本先行公开了《三体》日文版4-6章</span><br>
<span> 本帖最后由 水表 于 2019-7-5 19:20 编辑 </span><br>
<span>也就是中文版前三章科学边界、台球、射手和农场主，到汪淼「无意中扫了一眼显示器，那个游戏登录界面上的英文名很特别，他记住了」为止。</span><br>
<span>■4　〈科学境界（フロンティア）〉　40数年後汪淼（ワン・ミャオ／おう・びょう）は、自分を訪ねてきたこの4人組を見て、妙な組み合わせだなと思った。警察と軍人がふたりずつ。軍人のほうが武装警察ならまだしも理解できるが、このふたりは陸軍士官だった。汪淼ははじめ、警官ふたりに好感が持てなかった。制服を着た若いほうは、礼儀正しくふるまっているのでまだましだが、私服警官のほうは、たちまち不快な気分にさせられた。図体がでかく、いかつい顔つきで、汚いレザー・ジャケット姿。全身から煙草のにおいがするうえ、話し方が乱暴で、しかも声が大きい。汪淼がもっとも嫌いなタイプの人間だった。「汪淼か」と私服警官がたずねた。名前を呼び捨てにされて汪淼がむっとしたのを気にするどころか、煙草をくわえてライターで着火し、顔を上げようともしない。汪淼の返事も待たず、男がとなりの若い警官に指示して警察手帳を提示させた。そして、煙草に火がつくなり、部屋へ入ろうとした。「うちは禁煙なので」と汪淼は彼をさえぎった。「申し訳ありません、汪教授。こちらは史強（シー・チアン）隊長です」若いほうの警官が微笑みながら言い、また史強へ目配せした。「よし、じゃあここで話すか」史強がそう言って深々と息を吸い込むと、手にした煙草がいっぺんに半分ほど燃えつきたが、そのあと、彼が煙を吐き出すことはなかった。「おまえが聞け」史強はまた若い警官にあごをしゃくった。「汪教授、おうかがいしたいのは、先生が最近、〈科学境界（フロンティア）〉の会員と接触したかどうかです。いかがですか」「〈科学フロンティア〉は世界的に大きな影響力のある学術組織で、会員はみんな、著名な学者ばかりだ。合法的な学術組織に接触してなにが悪い？」</span><br>
<span>「ほら見ろ」史強が大声で言った。「その会が非合法だとおれらが言ったか？ そこと接触するのが悪いなんて言ってないだろ？」そして、さっき吸い込んだ肺の中の煙を汪淼の顔めがけていっぺんに吐き出した。「なら、これはプライバシーの問題だ。あなたがたの質問に答える必要はない」「プライバシーだと？ あんたは高名な学者なんだろ。公共の福祉に責任があるはずだ」史強は持っていた煙草を投げ捨てると、つぶれてぺちゃんこになったパックから、また1本ひっぱりだした。「わたしには答えない権利がある。帰ってくれ」汪淼はそう言うなり、背を向けて部屋へ戻ろうとした。「待て！」史強が怒鳴り声をあげ、同時に、かたわらの若い警官に手を振って、「住所と電話番号を渡しとけ。おい、おまえ、午後に寄っていいぞ」と言った。「なにが目的なんだ！」汪淼は怒りの声をあげ、近所の家から人が出てくるほどの押し問答になった。「史隊長、自分で言ったじゃないですか……」若い警官は史強を脇にひっぱっていって、耳もとでなにかささやいている。史強の態度が気に障ったのは、汪淼だけではなかったらしい。「汪教授、どうか誤解しないでください」陸軍士官の片方、少校（少佐）クラスの軍人があわてて進み出て言った。「きょうの午後、ある重要な会議があって、学者や専門家が何名か出席します。その会議に汪教授をお連れするよう、上から言われているのです」「午後は予定がある」「それは重々承知しています。ナノテクノロジー研究センターの所長には上から連絡が行っています。今回の会議に先生がいらっしゃらないと大問題になる。会議を延期してでも、先生を待つほかないんです」史強とその部下は二度と言葉を発することなく、身を翻して下へ降りていった。ふたりの士官はその背中を見ながら、長いため息をついた。「あいつはなんなんだ？」少校が小声で同僚に言った。「札つきだよ。何年か前の立てこもり事件では、人質の身の危険もかえりみずに勝手な行動を起こし、案の定、一家3人が犯人に惨殺された。しかも、噂によると、裏社会ともつながりがあって、ある組織を使ってべつの組織をつぶしたとか。去年なんか、拷問で容疑者を病院送りにする始末だ。それで停職を食らってる……」</span><br>
<span>汪淼は、ふたりの士官がこの会話をわざと自分に立ち聞きさせているんじゃないかと疑った。自分たちはあの無礼な警官とは違うというところを見せたいのかもしれない。あるいは、彼らの任務に汪淼が関心を持つように仕向けたいのか。「そんなやつがどうして作戦司令センターにはいれたんだ？」「少将が指名したんだ。なにか特別な能力があるんだろうな。しかし、彼の任務の範囲は厳しく制限されている。公安関係の事務的な内容以外は、ほとんどなにも知らされていない」</span><br>
<span>　作戦司令センターとはいったいなんだろう？ 汪淼は狐につままれた気分だった。汪淼を迎えにきた車は、都市近郊の大きな屋敷に入って行った。番地だけで、団体名の表札が出ていないことから、ここが軍の施設で、警察のものではないことがわかった。会議は大ホールで行われていたが、一歩足を踏み入れるなり、汪淼はその混乱ぶりに驚いた。まわりにはコンピュータ機器が乱雑に放置されている。机の上にスペースがなくて床にじか置きされたサーバも数台あり、電源コードと接続ケーブルがごちゃごちゃにからまっている。ラックに収納する手間を惜しんでサーバの上に載せられたルータがいくつもあり、プリンタ用紙もあちこちに散乱している。数台のプロジェクター・スクリーンが部屋の隅に無造作に立てかけられ、まるでジプシーのテントのようなありさまだった。そこに、煙草の煙が朝もやのようにたちこめ、空中に層を成している。ここがあの士官の言う作戦司令センターなのかどうかはわからないが、ひとつだけはっきりしているのは、ここで業務に従事する人々が、ほかのことをかえりみる余裕がないほど忙しいということだった。</span><br>
<span>臨時につくられた会議用テーブルの上にも書類やごみが散らかっている。出席者のほとんどが疲れきった表情を浮かべ、服はしわくちゃで、だらしなくネクタイをゆるめ、どうやらゆうべは徹夜だったらしいことがうかがえた。議事を進行しているのは常偉思（チャン・ウェイスー）という陸軍少将で、出席者の半数は軍人だった。新顔の汪淼のために出席者の簡単な紹介があり、残りのメンバーは、警察側の人間と、汪淼同様にこの会議に招聘（しょうへい）された専門家たちだと判明した。後者の数名は、高名な基礎科学の研究者だった。意外だったのは、メンバーの中に外国人が4名も含まれていることで、その身分にも驚かされた。4名のうち2名は軍人で、それぞれ米国の空軍大佐と英国の陸軍大佐で、ともにNATO軍の連絡将校だという。残る2名はどちらも米中央情報局の担当官で、どうやらオブザーバーとして参加しているらしい。テーブルを囲む出席者の表情を見渡して、汪淼は、共通した心の叫びを読みとった。すなわち、もう議論は出つくした。さっさと会議を終わりにしてくれ、と。出席者の中には、史強の姿もあった。きのうの無礼な態度とは反対に、「教授」と呼びかけ、丁重に挨拶してきたが、わざとらしいつくり笑いが癇に障った。史強のとなりに座りたいとはこんりんざい思わなかったが、その席しか空いていなかったため、汪淼はやむなくそこに腰を下ろした。部屋の中はもともと煙草くさかったが、史強のとなりではそのにおいがさらにきつくなったような気がした。書類が配られると、史強は汪淼のほうに顔を近づけて言った。「汪教授、あんたの専門はたしか、一種の……新素材だっけ？」「ナノ素材（マテリアル）だ」汪淼は簡潔に答えた。「聞いてるよ。すごい強度なんだろ。犯罪に利用できると思うか？」史強の顔にはまだつくり笑いが浮かんでいて、ジョークのつもりかどうか判別できなかった。</span><br>
<span>「どういう意味だ？」「その技術を使えば、髪の毛ぐらいの細いワイヤでも、大きなトラック一台を吊り上げられるんだろ。犯罪者がもしそれを盗み出してナイフでもつくったら、そのナイフ一本で車を真っ二つにできるんじゃないか」「わざわざナイフをつくる必要もない。ナノマテリアルで毛髪の百分の一の細さのワイヤをつくって道路に仕掛ければ、そこを通る車はナイフでチーズを切るように真っ二つになる──しかし、そもそも犯罪に使えないものなんてあるのか？ 魚のうろこをとる包丁だって、殺人の道具になるだろう」史強は、目の前の書類を封筒から半分まで出したところで、急に興味をなくしたように、またもとに戻した。「たしかにそうだな。魚だって凶器になるぞ。以前おれが担当した殺人事件では、女房が夫のアレをちょん切ったんだが、なにを使ったと思う？　冷凍庫に入ってたティラピアさ。凍りついた背びれは剃刀みたいに──」「もういい。この会議に連れてきたのは、こんな話をするためか？」「魚の話？ ナノマテリアルの話？ いやいや、どっちとも関係ない」史強は汪淼の耳もとに口を寄せて、「やつらにいい顔をするなよ。やつらはおれたちに偏見を持ってる。情報を引き出すだけ引き出して、こっちにはなにも教えない気だ。おれがいい証拠だよ。ここに来て一カ月になるが、まだなにひとつ知らない。あんたと変わらん」「同志諸君、では会議をはじめる」常偉思少将が言った。「地球上のあらゆる戦闘地域の中でも、いまはここが焦点となっている。まずは、会議に出席している同志全員のために、最新状況を共有しよう」〝戦闘地域〟というただならぬ言葉に、汪淼は困惑した。さらに気になったのは、自分のような新参者に対して、将軍がくわしい背景説明をするつもりがなさそうだという点だった。これは、さっきの史強の話を裏付けている。それに常少将は、短い挨拶の中で、二度 〝同志〟と言った。汪淼は向かいにすわっているNATO軍の軍人ふたりとCIAふたりを見やり、少将は〝紳士諸君〟と呼びかけるつもりだったのだろうと思った。</span><br>
<span>「彼らも同志だよ」史強は煙草を手にした指で4人の外国人を示しながら、「すくなくとも、ここの人間は全員、たがいに同志と呼び合ってる」と、声を低くして言った。汪淼はあっさり考えを見抜かれたことに動揺しつつも、史強の持つ鋭い洞察力に感心した。「大史（ダーシー）、煙草を消してくれ。煙はもうじゅうぶんだ」常偉思が書類をめくりながら、史強にニックネームで呼びかけた〔訳註：姓に大をつけた呼び名で、史アニキ、史ニイのようなニュアンス〕。史強は火をつけたばかりの煙草を持ってあたりを見まわしたが、灰皿が見当たらず、コップに投げ入れた。そのついでとばかりに挙手して発言を求め、常偉思が許可するより早く口を開いた。「少将、要望があります。以前も提案したとおり、情報は上下の別なく均等に共有させていただきたい」常偉思は顔を上げた。「情報が等しく共有されるような軍事行動は存在しない。この点は、会議に参加している専門家のみなさんにもご理解いただきたい。もうしわけないが、これ以上の説明資料はお渡しできない」「学者先生とおれたちをいっしょにしてもらっちゃ困りますよ」史強は言う。「警察は作戦司令センターの設立当初から関わっている。しかし、いったいこれがどういう組織なのか、いまだにわからない。しかもあんたたちは、警察を排除するつもりだ。必要なノウハウを手に入れたら、今度はおれたちをひとりずつ追い出しにかかる」会議に出席している警察関係者数名が小声で叱責し、史強を黙らせようとした。汪淼は、史強が常偉思のような階級の高い相手に対しても乱暴な口調で話しかけたことに驚いたが、少将の返答はさらに驚きだった。「おい、大史、軍隊時代の悪い癖がまだ直らんようだな。警察を代表して発言しているつもりか？ 悪業の報いで何カ月も停職になって、公安部隊から追放される寸前だったくせに。おまえをここに呼んだのは、都市警備の経験を買ったからだ。このチャンスを無駄にするんじゃない」</span><br>
<span>史強はぞんざいな口調で、「罪滅ぼしに、ここの仕事に励めってか？ おれのノウハウは邪道だと言ってたじゃないか」「だが、役に立つ」常偉思は史強に向かってうなずいた。「役に立ちさえすればいい。いまは細かいことを気にしている場合じゃない。戦時だからな」「選り好みしている余裕はありません」CIAの担当官が流暢な標準語で言った。「いままでのやりかたにはもう頼れないんです」イギリス軍の大佐も、どうやら中国語を解するらしい。うなずいて、「To be, or not to be」と言ってから、標準語で、「生か死かの問題ですからね」「いまのはなんだ？」史強が汪淼にたずねた。「なんでもない」汪淼は機械的に答えた。まるで夢でも見ているようだった。戦時？ どこに戦争がある？ 振り向いて、大ホールの大きなピクチャー・ウィンドウに目をやった。窓の向こうには、遠く北京の街並みが見える。春の陽光の下、車の列が川のように道路を流れ、芝生の上で犬を散歩させる人がいれば、遊んでいる子どもたちの姿も……。内側の世界と、外側の世界。どちらが現実なのか？常少将が言う。「最近、敵の攻撃は明らかに激しさを増している。目標はあいかわらず、エリート科学者だ。全員、まずは書類の中にあるリストを見てほしい」汪淼は書類のいちばん上にあった一覧を手にとった。大きなフォントで印刷されているリストは、中国語と英語の両方で姓名が記されていたが、即席でつくられたもののように見えた。「汪教授。この名簿を見て、なにか気づかれることは？」常偉思は汪淼のほうを向いてたずねた。「このうち3人の名前には見覚えがあります。3人とも、物理学の最前線で研究している高名な科学者です」汪淼はそう答えたが、半分うわのそらだった。彼の視線は、最後のひとりの名に釘付けになっていた。彼の意識の中では、その2文字は色さえ違って見えた。どうしてここに彼女の名が？ 彼女になにがあった？</span><br>
<span>「知り合いか？」史強はヤニで黄色くなった太い指で、リストの最後にあるその名を指してたずねた。汪淼は返事をしなかったが、史強はその顔を見て、「なるほど。よくは知らないが、でも親しくなりたいと思っていた相手ってことか」この元軍人を常偉思が連れてきた理由が、いまようやく納得できた。態度こそがさつだが、目はナイフのように鋭い。史強はすばらしい警官ではないかもしれない。だが、洞察力はたしかにずば抜けている。1年前のことだった。汪淼は、高エネルギー粒子加速器プロジェクト〝中華二号〟で、超伝導部門のナノスケール・コンポーネントの責任者をつとめていた。その日の午後、良湘の現場で短い休憩をとっていたとき、眼前に現れた光景に、汪淼は魅了された。風景写真マニアの汪淼は、撮影したときの構図の美しさという観点から現実の風景を見る癖があった。構図の中心となる要素は、彼らがいままさに建設工事を進めている超伝導コイルだった。そのコイルは2、3階分の高さがあり、工事はまだ半分しか終わっていない。見たところ、巨大な金属の塊と、くねくね曲がる超低温冷媒のパイプラインとでつくられた怪物のようだった。大工業時代のゴミの山さながら、非人間的な技術の冷酷さと鋼鉄の野蛮さを体現している。そのとき、この巨大な金属のモンスターの前に、ほっそりした若い女性が現れた。自然光のバランスも完璧だった。工事用のひさしの陰になっているおかげで、超伝導コイルの冷酷で無骨な質感がさらに強調されている。しかし、ひさしの隙間から、夕暮れの金色の陽射しがひとすじ射し込み、それがスポットライトのように彼女の姿を浮かび上がらせた。穏やかで暖かい光が、やわらかそうなストレートの髪を輝かせ、作業着の襟もとにのぞく白く美しい首筋を照らしている。それはまるで、激しい雷雨のあと、巨大な金属の廃墟の上に、一輪の可憐な花が咲いたかのようだった。</span><br>
<span>「なに見てるんだ、仕事しろ」ナノテクノロジー研究センター所長の声に、汪淼はびくっとしたが、所長が注意した相手は汪淼ではなく、若いエンジニアのひとりだった。彼も汪淼と同じく、彼女の姿をぼんやり見つめていたらしい。芸術の世界から現実に戻った汪淼は、その女性が一般の作業員ではないことに気づいた。プロジェクトのチーフ・エンジニアが彼女に随行し、下にも置かぬ態度でなにやら説明している。「だれです？」汪淼は所長にたずねた。「知らないはずはない」所長は片手で大きな円を描き、「200億元を投じたこの加速器が完成したら、いちばん最初に実施されるのは、彼女が提唱する超弦理論モデルの検証実験になるだろう。理論物理学の世界でも年功序列がものを言うから、本来なら、彼女のプランが一番手になるわけがない。しかし、年配の学者たちは先陣を切りたがらない。恥をかくのがいやなんだよ。おかげで彼女がチャンスをつかんだというわけだ」「なんですって？　楊冬（ヤン・ドン）が……女性？」「そうとも。われわれも、おととい本人に会って、はじめて知ったんだがね」と所長が言った。「彼女、メンタルになにか問題でもあるんですか？」若いエンジニアがたずねた。「でなきゃ、どうしてメディアの取材に応じないんです？ 一度もテレビに出ないまま世を去った銭鍾書（チエン・チョンシュー）〔現代中国の作家・文学研究者。1910年～1998年〕みたいなタイプかな」「でも、銭鍾書の場合、すくなくとも性別ぐらいはみんな知っていた。きっと楊冬は、子どものころになにかトラウマになるようなつらい経験をして、そのせいで自閉的な性格になったんじゃないかな」汪淼は、冗談交じりの憶測を自嘲気味に口にした。汪淼自身は、インタビューを断るどころか、メディアに関心を持たれるほどの知名度もなかった。</span><br>
<span>楊冬とチーフ・エンジニアがこちらに歩いてくる。前を通り過ぎるとき、楊冬はこちらに向かって微笑んだが、なにも言わなかった。だが汪淼は、静かでまっすぐな楊冬の目を忘れなかった。その日の夜、汪淼は、書斎の椅子に座って、壁に掛けてある、数枚の風景写真を眺めていた。自分ではいちばんよく撮れたと思っている作品だった。彼の視線が、原野の風景にとまった。荒涼とした谷が、雪をいただく山に断ち切られている。谷の手前のほうでは、上半分が枯れた老木が、画面のほぼ3分の1を占めている。想像の中で、汪淼は、記憶に焼きついた彼女の姿を谷の奥に配置した。驚いたことに、そのとたん、画面全体が息づいた。まるで、写真の中の世界が、彼女のちっぽけな姿に気づいて、それに反応したかのようだった。風景すべてが、もともと彼女のために存在していたように見えた。汪淼は想像の中で、自分が撮ったほかの写真にも彼女の姿を置き、あるときは写真の空に彼女のふたつの瞳を重ねてみた。すると、その写真もたちまち命を吹き込まれて、汪淼が想像したこともなかった美を獲得した。汪淼はこれまでずっと、自分が撮った写真には魂が欠けていると思ってきた。その理由が、いまようやくわかった。欠けていたのは、彼女だったのだ。「リストにある物理学者たちは、この2カ月足らずのうちに、たてつづけに自殺している」常偉思が言った。思いがけない知らせに、汪淼の頭の中が真っ白になった。それから、その真っ白な頭の中に、すこしずつ、ある画像が浮かんできた。それは、あのモノクロの風景写真だった。写真の大地に彼女の姿はなく、空に重なっていた彼女の瞳は消え、世界は死んでいた。「いったい……いつ？」汪淼は茫然とした口調でたずねた。「この2カ月足らずのうちにだ」常少将が重ねて言った。「あんたが訊きたいのは、最後のひとりのことだろ」隣席の史強が得意げに言い、それから声をひそめて、「彼女は最後の自殺者だ。おとといの晩、睡眠薬を大量に服用して死んだ。痛みも苦しみもなく、あっさりと」</span><br>
<span>このときばかりは、汪淼は史強に感謝した。「どうして？」汪淼はたずねた。命が消えた風景写真が、頭の中でスライドショーのようにつぎつぎ切り替わってゆく。常偉思が答えた。「いま確実に言えるのはこれだけだ。彼らは全員、同じひとつの理由から自殺した。しかし、その理由をひとことで説明することはむずかしい。もしかしたら、われわれのような物理学の素人には、そもそも理解しえないことかもしれない。書類の中に、彼らの遺書の一部が入っている。会議終了後に、全員よく読んでおいてほしい」</span><br>
<span>汪淼は遺書のコピーをめくった。どれも、長い随筆のように見えた。「丁儀（ディン・イー）博士、楊冬の遺書を汪教授に見せていただけますか。彼女のがいちばん簡潔で、たぶんいちばん理解しやすい」呼びかけられた人物は、それまでと同様、顔を伏せたまま沈黙していたが、しばらくしてようやく反応し、テーブル越しに、白い封筒を汪淼にさしだした。「あいつは楊冬の恋人だったのさ」と史強が汪淼の耳もとで囁いた。それでようやく思い出した。良湘の高エネルギー粒子加速器建設現場で、丁儀と会ったことがある。彼は理論グループのメンバーだった。この物理学者は、球電の研究過程でマクロ原子を発見し、その名を世界に轟かせた。汪淼は封筒から中身をとりだした。紙ではなく、いびつなかたちをしている。かすかな香りがするその書きつけは、驚いたことに、白樺の樹皮だった。その上に、わずか数行、整った文字でこう書かれていた。すべての証拠が示す結論はひとつ。これまでも、これからも、物理学は存在しない。この行動が無責任なのはわかっています。でも、ほかにどうしようもなかった。署名すら残さず、楊冬は死んでしまった。「物理学が……存在しない？」汪淼は茫然とあたりを見まわした。</span><br>
<span>常少将がフォルダーを閉じて口を開いた。「このファイルには、ある専門的な情報も含まれている。世界に3台しかない、最新の高エネルギー粒子加速器の完成後、実験によって得られた結果に関係するもので、高度に専門的な話になるから、ここでは議論しない。われわれが調査すべき第一の対象は、〈科学境界（フロンティア）〉だ。ユネスコは2005年を世界物理年に認定した。〈科学フロンティア〉は、その年から、さまざまな学会や物理学者同士の交流を通じて生まれてきた、物理学の世界のゆるやかな国際的学術組織だ。丁博士、あなたは理論物理学がご専門だ。〈科学フロンティア〉の現状について、くわしく説明していただきたい」丁儀がうなずいて言った。「わたしは〈科学フロンティア〉となんの関係もありませんが、この組織は科学者のあいだでよく知られています。その目標は以下のようなものです。20世紀後半以降、現代物理学は、古典物理学のようなわかりやすさと単純さをしだいに失ってきた。理論的なモデルはますます複雑になり、あいまいで不確かなものになっている。実験で検証することも、ますますむずかしくなっている。これは物理学研究の最前線が大きな壁にぶつかっていることの表れです。そこで、新たな思考のルートを切り開こうとしているのが〈科学フロンティア〉です。簡単に言えば、彼らは科学の方法で科学の限界を見つけようとしている。科学が自然を解明する深さや精度に限界があるかどうか ── そこから先へはもう進めないという壁が、科学にあるかどうか。それを確認しようとしている。現代物理学の発展は、すでにこういう境界線に触れたことを示唆しているようですが」「ありがとう」常偉思が言った。「われわれの理解するところによれば、自殺した学者のほとんどが〈科学フロンティア〉となんらかの関係があり、そのうち数名はじっさいに会員だった。しかし、新興宗教流のマインドコントロールや、違法薬物の使用などの犯罪的行為は見られなかった。つまり、〈科学フロンティア〉が彼ら物理学者に影響を与えていたとしても、それは合法的な学術交流によるものだ。汪教授、あなたは最近、彼らからのアプローチを受けている。それに関して、最新の情報を提供していただけるでしょうか」</span><br>
<span>史強がたたみかけるように、「担当者の名前、打ち合わせの場所や時間、会話の内容。それに、もし文字資料やメールアドレスを交換していれば──」「大史！」常偉思が大きな声で史強を一喝した。そばにいた警官のひとりが史強のほうに身を乗り出し、「しじゅう口をはさまないと、口があることを忘れられてしまうとでも思ってるのか？」とささやき声で言った。史強はテーブルのコップをとって水を飲もうとしたが、中の吸い殻に気づき、ドンと音を立ててコップを置いた。さきほどの感謝の念は消え失せ、汪淼はまた、史強に不快感を抱いたが、なんとかそれを押さえつけて質問に答えた。「〈科学フロンティア〉との接触は、申玉菲（シェン・ユーフェイ／しん・ぎょくひ）と知り合ったのがはじまりです。彼女は、中国系日本人の物理学者で、いまはこの北京にある日本企業に勤めていますが、かつて三菱電機の研究室でナノマテリアルの開発にたずさわっていた。最初に出会ったのは、今年はじめに開かれた学会です。彼女を通じて、何人かの物理学者とも知り合った。国内外問わず、その全員が〈科学フロンティア〉の会員でした。彼らと話すテーマは、なんというか ── きわめて根源的だった。つまり、丁博士がさっき言った、科学の限界という問題です。最初のうち、わたしはこのテーマにさほど興味もなかったので、ただの暇つぶしでした。わたしの専門は応用研究なので、理論的な分野の知識レベルはたかが知れている。主に彼らの討論やら論争を聞くだけでした。彼らは全員、考えが深く、新鮮な観点を持っていた。彼らとの交流で視野が広がるような気がして、だんだん興味が湧いてきました。とはいえ、議論のテーマは純粋に理論的なものです。一度、〈科学フロンティア〉に入らないかと誘われたが、断りました。入会したら、議論に参加することがある種の義務になる。それにわたしには、時間的にも労力的にも余裕がないので」</span><br>
<span>「汪教授、彼らの誘いを受け入れて、〈科学フロンティア〉に入ってもらえませんか。これも、本日ここに来ていただいた理由のひとつです」常少将は言った。「このルートを通じて、内部の情報を得たい」「つまり、スパイになれと？」汪淼は不安な思いでたずねた。「スパイと来たか！」史強が声をあげて笑う。常偉思はとがめるような視線を史強に投げ、それから汪淼に向かって言った。「ただ情報を提供してくれればいい。われわれには、いまのところ、それ以外にルートがない」汪淼は首を振った。「申し訳ないが、少将、わたしには無理です」「汪教授、〈科学フロンティア〉は国際的なエリート科学者で構成される組織だ。それを調査するとなれば、きわめて複雑で、注意を要する問題になる。薄氷を踏むようなもので、科学者の助けがなければ一歩も進めない。だからこそ、こんな突拍子もないお願いをしているのです。どうかご理解いただきたい。とはいえ、教授の意思は尊重したい。もし同意されなくても、無理はない」「さっきも言いましたが……仕事が忙しくて。時間がないんですよ」汪淼はそう理由をつけた。常偉思はうなずいた。「汪教授、わかりました。もう時間はとらせません。会議に参加いただいてありがとうございました」汪淼は何秒かたってから、ようやく、帰っていいと言われたのだと理解した。常偉思がじきじきに汪淼を戸口まで送っていった。そのとき、史強がうしろから大声で言った。「もっけのさいわいだ。おれは最初から、このプランに反対だったからな。自殺した学者先生は、いまでももう、多すぎるくらいたくさんいる。汪先生を送り込んだりしたら、木乃伊（ミイラ）取りが木乃伊になるのがオチだ」</span><br>
<span>汪淼はくるりときびすを返し、史強に歩み寄ると、怒りを抑えて言った。「いい警察官にあるまじき口のききかただな」「おれがいい警察官だなんてだれが言った？」「科学者たちが自殺した原因はまだわかっていないが、死者を冒瀆するような言葉を吐くべきではない。彼らの叡智は、人類社会にはかりしれない貢献をしてきたんだぞ」「連中のほうがおれよりましだと言いたいのか？」椅子に座った史強は、汪淼を見上げて言った。「すくなくともおれは、くだらない話を吹き込まれて自殺したりなんかしないね」「わたしなら自殺しかねないと？」「そりゃ、先生の安全には配慮せにゃならんでしょうな」史強は汪淼を見て、またあのつくり笑いを浮かべた。「同じ状況に置かれても、わたしはきみよりずっと安全だろうよ。真実を見分ける能力は、その人物の知識量と正比例するんだから」「そいつはどうかな。先生みたいな人間に──」「大史、いいかげんにしろ」と常偉思が怒鳴りつけた。「あとひとことでも言ったら、ここからつまみだすぞ」「かまいませんよ。好きなだけしゃべらせてやってください」汪淼は常少将に向かって言った。「気が変わりました。お望みどおり、〈科学フロンティア〉に入りましょう」「よっしゃ！」史強が勢いよく言った。「入ったら、ちゃんと目を光らせてろよ。チャンスを見つけて情報を集めるんだ。たとえば、連中のパソコンをちらっと見て、メールアドレスやURLを頭に叩き込んで……」「もういい」と汪淼は途中でさえぎった。「誤解してもらっては困る。スパイになるつもりはない。きみの無知と愚かさを証明したいだけだ！」「あんたが死にさえしなきゃ、そいつは自然と証明されるさ。だが、あいにくそれは……」史強が顔を上げると、つくり笑いが残忍な笑みに変わった。「もちろんわたしは生きつづける。だが、きみのような人間には二度と会いたくないね」</span><br>
<span>常偉思が汪淼を階下まで送り、帰りの車を呼んでから言った。「史強はあんな気性の男だが、経験豊富な警察官でね。テロ対策のエキスパートだ。20年前、彼はわたしの中隊の兵士だった」車の前で常偉思はまた口を開き、「汪教授、きっと訊きたいことが山ほどおありだろう」「会議で話していたことは、軍とどんな関係が？」「戦争は軍と大いに関係があって当然だろう」汪淼は面食らって、春の陽射しを浴びる周囲の景色を見渡した。「しかし、その戦争はどこに？ いまはたぶん、歴史上、もっとも平和な時代ですよ」常偉思は不可解な笑みを浮かべた。「まもなくわかる。すべての人間が知ることになる。汪教授、これまでに、人生が一変するような経験をしたことは？ その出来事からあと、世界がそれまでとはまったく違う場所になってしまうような経験」「いいえ」「では、先生のこれまでの人生は幸運だったわけだ。世界には予測不可能な要素があふれているのに、一度も危機に直面しなかったのだから」汪淼はしばし考えたが、やはりよくわからなかった。「たいていの人はそうじゃないでしょうか」「では、たいていの人の人生も幸運だった」「でも……何世代にもわたって、人間はそんなふうに生きてきた」「みんな、幸運だった」汪淼は首をかしげて笑った。「今日のわたしはどうも頭がまわらないらしい。つまりそれは……」「そう、人類の歴史全体が幸運だった。石器時代から現在まで、本物の危機は一度も訪れなかった。われわれは運がよかった。しかし、幸運にはいつか終わりが来る。はっきり言えば、もう終わってしまったのです。われわれは、覚悟しなければならない」訊きたいことはまだあったが、常少将が別れの手をさしのべ、それ以上の質問を封じた。車に乗ってから、運転手に住所を訊かれたので、それを伝えるついでに汪淼はたずねた。「もしかして、わたしをここまで乗せてきてくれた人かな？ 同じタイプの車のようだが」</span><br>
<span>「いいえ。わたしは丁博士を乗せてきました」そのとき、汪淼の頭にひとつのアイデアが閃いた。丁儀の住所を訊くと、運転手は教えてくれた。その夜、汪淼は丁儀の家を訪ねた。</span><br>
<span>■ 5　科学を殺す丁儀が住んでいるのは、新築マンションの3LDKだった。ドアを開けたとたん、汪淼は強烈な酒のにおいに迎えられた。つけっぱなしのテレビの前で、丁儀がソファに寝転び、天井をじっと見上げている。広いリビングを見渡すと、内装はいたってシンプルで、家具も装飾もなく、がらんとしていた。ゆいいつ目を引くのは、リビングの片隅にあるポケット・ビリヤード台だ。招かれたわけでもなく勝手に押しかけてきた汪淼に対して、丁儀はべつだん嫌がるようすも見せなかった。彼のほうも、だれかと話をしたかったらしい。「ここは3カ月前に買ったんです。なんのために買ったんだろうな。彼女が家庭に入るはずなんかないのに」酔っぱらった丁儀が、笑いながら首を振る。「きみたちは……」汪淼は楊冬の生活のすべてを知りたかったが、なんと訊いていいのかわからなかった。「楊冬は輝く星のように、遠くからぼくを照らしていた。その光はいつも冷たかったけれど……」丁儀は窓際に歩み寄り、夜空を眺めた。その姿は、過ぎ去った星を探しているかのようだった。汪淼も黙り込んだ。いま聞きたいのは、楊冬の声だった。1年前のあの夕暮れ、彼女と目が合ったとき、ひとことも言葉を交わすことはなかったし、その後も結局、彼女の声を一度も聞くことはなかったが。丁儀はまるでなにかを追い払うように手を振った。「汪教授、あなたは正しかった。軍や警察と関わってもろくなことはない。あいつらは、なんでもわかってると勘違いしてるただの莫迦だ。物理学者の自殺と〈科学フロンティア〉とは関係ない。そう説明したのに、わかってもらえなかった」「彼らもいくらか調査したようだね」</span><br>
<span>「ええ。それも、海外まで範囲を広げて。だから彼らも、自殺者のうちのふたりは、〈科学フロンティア〉となんの関係もないことはわかっているはずです。楊冬のことも含めて」丁儀はその名を口にするのもやっとのようだった。「丁儀くん、知ってのとおり、わたしはもう、この件に関わっている。だから、楊冬がなぜ……なぜこんな道を選んだのか、その理由が知りたいんだ。きみは……なにか知っているんだろう」汪淼はたずねた。ほんとうに関心のあることを隠そうとして、われながら歯切れの悪い質問になってしまう。「それを知ったら、もっと深く関わることになる。いまはまだ、うわべだけです。知ったら最後、心の奥まで呑み込まれてしまう。深刻な事態になりますよ」「わたしは応用研究が専門だから、きみたち理論物理学者ほどセンシティブじゃないよ」「いいでしょう。ところで、ビリヤードはやりますか？」丁儀はビリヤード台に歩み寄った。「学生時代は気晴らしに何度か遊んだ」「ぼくも彼女もビリヤードが大好きでね。加速器の中で衝突する粒子を想像させてくれるからかな」丁儀はそう言いながら、黒と白のふたつの球をとり、黒球はポケットのすぐ横に、白球は黒球からほんの10センチくらいのところに置いた。「黒球を入れられますか？」「こんなに近けりゃ、だれだって入る」「試してみてください」　汪淼はキューをとって白球を軽く撞（つ）き、黒球をポケットに落とした。「いいでしょう。今度は、台の場所を変えます」丁儀は戸惑う汪淼に声をかけ、ふたりで重いビリヤード台を持ち上げると、リビングの隅の窓ぎわへと運んだ。ポケットからさっきの黒球をとりだすと、またポケットの近くに置き、白球もまた、黒球から10センチほどのところに置いた。「今度は入れられますか？」「もちろん」「やってみてください」　汪淼はまた簡単に黒球をポケットに落とした。「もう一度、場所を変えます」丁儀が手を振って促し、またふたりで台を持ち上げて、リビングの三つ目の角まで運んだ。丁儀は今度もまた、黒球と白球を前と同じ位置に置いた。</span><br>
<span>「撞いてください」「これはいったい……」「撞いてください」汪淼は肩をすくめ、3回目も黒球をポケットに落とした。ふたりはそれからさらに二度、台を移動させた。一度は玄関ドアに近いリビングの角へ、最後はもとの位置へ。そして丁儀は、二度とも黒球と白球を同じ位置に置き、王淼は二度とも黒球をポケットに落とした。ふたりとも、じんわり汗をかいていた。「いいでしょう。実験は終了しました。結果を分析してみましょうか」丁儀は煙草に火を点けながら言う。「ぼくらは合計5回、試行しました。そのうちの4回は、異なる空間位置、かつ異なる時間位置で。そのうちの2回は、空間位置は同じだけれど、時間位置が異なりました。ショッキングな実験結果じゃないですか」彼は大げさに両手を広げてみせた。「5回とも、衝突実験の結果はまったく同じだった！」「なにを言いたいんだ？」汪淼は息を整えながらたずねた。「まず、この驚くべき結果を説明してください。物理学の用語を使って」「つまり……5回の実験では、ふたつの球の質量は変化していない。置かれた位置も、ビリヤード台を基準座標系とした場合、もちろん変化していない。白球が黒球に衝突する速度ベクトルも基本的に変わりない。したがって、ふたつの球のあいだで交換される運動量にも変化はない。ゆえに、5回の実験すべてにおいて、黒球は同じようにポケットに落ちる」丁儀はソファのかたわらの床に置いてあったブランデーの瓶をとって、洗っていないふたつのグラスになみなみと注いだ。そのうちの片方をこちらにさしだしたが、汪淼は断った。</span><br>
<span>「さあ、祝いましょう。われわれは自然界の原理を発見したんですよ。すなわち、時と場所が変わっても、物理法則は変わらない。物理法則は、時間と空間を超えて不変なんです。アルキメデスの原理からひも理論に至るまで、人類史上すべての物理法則、人類がこれまでになしたあらゆる科学的発見と思想的成果のすべてが、この偉大な原理の副産物です。われわれに比べれば、アインシュタインやホーキングなど、たんなる応用科学を研究する凡人に過ぎない」</span><br>
<span>「きみがなにを言いたいのか、まだよく呑み込めないんだが」「違う実験結果を想像してみてください。1回目は白球が黒球をポケットに落とした。2回目は黒球が脇にそれた。3回目は黒球が天井まで飛び上がった。4回目は、黒球がびっくりしたスズメみたいに部屋の中を飛びまわり、最後にあなたの服のポケットに入った。5回目は、アシモフのあの小説〔短篇「反重力ビリヤード」〕みたいに亜光速ですっ飛んで、ビリヤード台のへりをぶち破り、壁を突き抜け、地球の引力圏を脱出し、ついには太陽系から出てしまった。もしそんなことが起こったら、どう思います？」丁儀は汪淼を見つめた。長い沈黙のあと、汪淼が言った。「それが現実に起こったんだね。そうだろう？」丁儀は両手に持ったふたつのグラスの酒を一気に飲み干した。まるで悪魔でも見るかのようにビリヤード台をじっとにらみつけ、「ええ、そのとおり。ここ数年で、基礎理論を実験でたしかめるために必要な設備が、とうとう完成しました。高価なビリヤード台が3台、建設されたんです。1台は北米、1台はヨーロッパ、もう1台は、言うまでもなく中国の良湘です。あなたがたのナノテクノロジー研究センターは、そこからずいぶんな金額を稼ぎましたよね。これらの高エネルギー粒子加速器は、粒子を衝突させるためのエネルギーの大きさを、従来よりひと桁ひきあげました。人類がいまだかつて到達したことがないレベルです。この新しい設備で実験したところ、同一の粒子、同一の衝突エネルギー、同一のパラメーターだったにもかかわらず、違う結果が出たんです。異なる加速器のあいだで実験結果が異なるというだけではなく、同じ加速器で、べつの時刻に実験しても、やはり異なる結果になる。物理学者たちはパニックを起こし、同じ条件で超高エネルギー衝突実験を何度も何度もくりかえしましたが、結果は毎回違っていて、これといった法則性も見つからなかった」</span><br>
<span>「それはなにを意味する？」汪淼はたずねた。丁儀がこちらを見つめたままなにも言わないので、さらにつけ加えた。「ああ、わたしはナノテクノロジーが専門だから、物質のミクロ構造には通じている。それでも、きみたちが扱っている粒子に比べたら、何桁も大きなものを相手にしてるんだ。だから、教えてくれ」「物理法則は時間と空間を超えて不変ではないということを意味しています」「で、それはなにを意味する？」「それはご自身で演繹（えんえき）できるはずです。常少将でさえ、そこにたどりついたんですから。ボスはほんとうに頭がいい」汪淼は窓の外を眺めながら考えにふけった。都市の夜景がまばゆく光り、夜空の星々もそれに埋もれている。「それは、宇宙のどの場所においても適用できる物理法則が存在しないことを意味する。ということはつまり……物理学は存在しない」汪淼は窓の外から視線を戻して言った。「『この行動が無責任なのはわかっています。でも、ほかにどうしようもなかった』。これは彼女の遺書の後半部分です。いまあなたが無意識に口にしたのは、遺書の前半部分です。『物理学は存在しない』。いまなら彼女のことが多少なりとも理解できるんじゃないですか」汪淼はビリヤード台から白い手玉をとると、そっと撫でてから、また台に置いた。「物理学の最先端を探求している人間にとっては、たしかに災厄だな」「理論物理の分野で業績をあげるには、ほとんど宗教的と言ってもいいような信念が必要になる。そこからたやすく深みにはまるんです」別れぎわ、丁儀は汪淼に、ある住所を伝えた。「楊冬の母親はここにいます。もし時間があるようなら、会いにいってみてください。楊冬はずっと母親と一緒に暮らしていました。楊冬の母親にとっては、娘が生活のすべてでしたが、いまはひとりぼっちになってしまいました。気の毒で」</span><br>
<span>「丁儀、きみは明らかに、わたしよりずいぶん多くを知っている。もう少しだけ教えてくれないか？ 物理法則は時間と空間を超えて不変ではないと、ほんとうに思っているのか？」「ぼくはなにも知りませんよ。ただ、想像もつかない力が科学を殺そうとしているような気がします」「科学を殺す？ だれが？」丁儀は汪淼の目を長いあいだじっと見つめ、それからようやく言った。「それが問題だ」彼はあのイギリス軍大佐が引用したシェイクスピアの言葉を引いただけだと、汪淼は気がついた。生きるべきか死ぬべきか、それが問題だ。</span><br>
<span>■ 6　射撃手と農場主翌日は週末だったが、汪淼（ワン・ミャオ）は早起きし、カメラを携えて自転車で出かけた。アマチュア写真家として、汪淼がもっとも好む題材は、人跡未踏の荒野だ。とはいえ、中年にもなると、そんな贅沢を楽しむ時間はなくなる。たいていの場合は、街角の風景を撮ることで我慢するしかない。汪淼はしだいに、都会の街角では珍しく、荒野の空気を感じさせる風景 ── たとえば公園の干上がった池の底、建設現場の掘り起こされたばかりの土、セメントの隙間から伸びている雑草 ── を選ぶようになった。背景の俗っぽい色彩を消すために、モノクロフィルムだけを使う。思いがけず、彼の作風はいつのまにかまわりに認められて、汪淼はアマチュア写真家の世界でちょっとした有名人になりつつあった。作品は大きな展覧会で二度入選し、写真家協会にも入会した。撮影に出るたび、ひらめきと構図を求めて、気の向くまま、自転車で北京の街をあちこち走りまわる。ときには一日じゅう、そうやって過ごすこともあった。きょうの汪淼は、なんとなく妙な感じだった。汪淼の作風は古典的な落ち着きが特徴だが、きょうにかぎって、そういう構図を選ぶのに必要な感覚をつかみきれないでいた。眠りから目覚めかけた夜明けの都市が、流砂の上に建っているような気がした。しっかりした現実のように見えるが、じつは幻想でしかないような……。ゆうべはずっと、漆黒の空間を不規則に飛びまわる、ふたつのビリヤード球の夢を見ていた。黒い背景にまぎれて黒球は見えず、たまに白球の前を通過するときだけ、その存在が明らかになる。</span><br>
<span>物質の根本的な性質には、ほんとうに法則がないのか？ 世界の安定と秩序は、ただたんに、宇宙のある片隅における動的平衡状態、カオス的な流れの中に生まれた短命な傍流にすぎないのか？科学は殺されるのか？汪淼はいつのまにか、竣工したばかりの新しい中国中央電視台（CCTV）本部ビルの前に来ていた。自転車を止めて道端に座ると、高々とそびえるA字形の建物を仰ぎ見て、なんとか現実感をとり戻そうとした。朝日を浴びてきらきら輝くビルの尖った先端を目でなぞりながら、底抜けに深い青空を眺めると、脳裏にふとふたつの言葉が浮かんだ。── 射撃手（シューター）と農場主（ファーマー）。〈科学フロンティア〉の学者たちは、議論のさい、しばしばSFという略語を使う。これはSF小説を指すのではなく、このふたつの単語の略だ。宇宙の法則の本質を説明するふたつの仮説、射撃手仮説と農場主仮説を意味している。射撃手仮説とはこうだ。あるずば抜けた腕をもつ射撃手が、的に10センチ間隔でひとつずつ穴を空ける。この的の表面には、2次元生物が住んでいる。2次元生物のある科学者が、みずからの宇宙を観察した結果、ひとつの法則を発見する。すなわち、〝宇宙は10センチごとにかならず穴が空いている〟。射撃手の一時的な気まぐれを、彼らは宇宙の不変の法則だと考えたわけだ。他方、農場主仮説は、ホラーっぽい色合いだ。ある農場に七面鳥の群れがいて、農場主は毎朝11時に七面鳥に給餌する。七面鳥のある科学者が、この現象を1年近く観察しつづけたところ、一度の例外も見つからなかった。そこで七面鳥の科学者は、宇宙の法則を発見したと確信する。すなわち、〝この宇宙では、毎朝、午前11時に、食べものが出現する〟。科学者はクリスマスの朝、この法則を七面鳥の世界に発表したが、その日の午前11時、食べものは現れず、農場主がすべての七面鳥を捕まえて殺してしまった。</span><br>
<span>汪淼は足元の道路が流砂のように沈んでいくのを感じた。A字形のビルが揺れているように見える。汪淼はあわてて視線をそらした。こんな不安を消し去るためだけに、汪淼は無理やりフィルム1本分の写真を撮り終えた。昼食前に家に帰ると、妻は子どもを連れて外に遊びに出かけていた。昼には戻らないつもりらしい。いつもは撮影後すぐにフィルムを現像する汪淼だが、きょうはちっともその気にならなかった。それで、昼食を簡単に済ませると、ゆうべ眠れなかったこともあって、昼寝をした。目が覚めたのは夕方の5時近くだった。そのときになってようやく、午前中に撮った写真のことを思い出し、物置を改造してつくったせまい暗室に入って現像をはじめた。現像が終わった。汪淼は引き伸ばすべき写真があるかどうかネガをチェックしはじめたが、最初の1枚で奇妙なことに気づいた。その1枚は、大きなショッピング・センターの脇の小さな草地で撮ったものだが、写真の真ん中に、小さな白いものが1列に並んでいる。よく見ると、それは数字の列だった。　1200:00:002枚目の写真にも数字の列がある。</span><br>
<span>　1199:49:33フィルムのどの写真にも、小さな数字の列がひとつずつある。3枚目、1199:40:18。4枚目、1199:32:07。5枚目、1199:28:51。6枚目、1199:15:44。7枚目、1199:07:38。8枚目、1198:53:09……34枚目、1194:50:49。35枚目、最後の1枚は、1194:16:37。</span><br>
<span>汪淼ははじめ、フィルムになにか問題があったのかと思った。汪淼が使っている写真機は1988年製造のライカM2だが、100パーセント手動の機械式カメラなので、フィルムに日付を焼き込むようなことは不可能だ。すばらしいレンズと機械構造のおかげで、このデジタル時代にあっても、いまだにプロ仕様カメラの王様と崇められている。もう一度すべての写真をチェックして、汪淼はすぐ、この数字の奇妙な点に気づいた。背景の色に自動的に対応している。背景が黒ければ白の数字列、背景が白ければ黒の数字列。観察者が判別しやすいように、背景と対照的な明度を使っているらしい。16枚目の写真を見たとき、汪淼の心臓がびくんとした。同時に、暗室の冷気が背筋に伝わってきたように感じた。この1枚は、古壁をバックにした1本の枯れ木が被写体だ。古壁はまだら模様で、写真でも白と黒が入り混じっている。こんな背景では、数字の列が黒でも白でも、ふつうなら、すべての字がきちんと判読できることはありえない。しかし、数字の列はなんと縦に並び、しかも曲がりくねっている。枯れ木の幹の深い色に合わせたように文字色は白く、まるで枯れ木の上をくねくねと這う細長い蛇のようだ。汪淼は列に並んだ数字のパターンを調べはじめた。はじめは番号が振られているのかと思ったが、数字と数字の差は一定ではない。それから、コロンで分けられた三つのブロックが、時刻の時、分、秒を表しているのではないかと思い当たった。汪淼は撮影記録用のメモをとりだした。そこにはすべての写真の撮影時間が分単位で書き記してある。両者を照らし合わせてみると、写真それぞれに現れている数字列の時間差と、実際に撮影した時間間隔とが一致しているのがわかった。しかし、フィルムの数字は明らかに、現実の時間の流れとは逆向きに時間を計時している。ということは、答えはひとつしかない。</span><br>
<span>カウントダウンだ。カウントダウンは1200時間からスタートして、現在はまだ、残りが1194時間ある。現在？ フィルムの最後の1枚を撮ったあの時から、このカウントダウンはまだ継続しているのか？汪淼は暗室を出て、新しいモノクロフィルムをライカに装填した。部屋の中で適当に何度かシャッターを切り、最後にベランダに出て外の景色を撮影し、フィルム1本分を撮り終えると、カメラからとりだし、暗室にこもって現像した。現像されたフィルムには、あの数字のゴーストがどの写真にも現れていた。1枚目は、1187:27:39。前のフィルムの最後の1枚を撮影してからこのフィルムの最初の1枚までの時間間隔はまさにこのくらいだった。それ以後の1枚ごとの時間間隔は3、4秒だ。1187:27:35、1187:27:31、1187:27:27、1187:27:24……まさしく、汪淼が写真をつづけて撮影した間隔とぴったり一致している。ゴースト・カウントダウンはまだ継続している。汪淼はもう一度カメラに新しいフィルムを装填して適当に撮影し、そのうち何枚かはわざとレンズ・キャップをつけたままシャッターを切った。撮り終えたフィルムをとりだしているとき、ちょうど妻と子どもが帰ってきた。現像する前に、汪淼は3本目のフィルムを急いでカメラに装填すると、妻に手渡した。「このフィルムをぜんぶ撮り切ってくれ」「なにを撮るの？」妻はびっくりして夫を見た。これまで汪淼は、このカメラに、他人には指1本触れさせなかった。もちろん、妻も息子も、そんなものにはまるで関心がない。彼らの目にしてみれば、ライカM2は、1台2万元以上もするくせに、なんの面白味もない骨董品にすぎなかった。「なんでもいい、好きに撮ってくれ」汪淼はカメラを妻の手に押しつけると、自分は暗室に向かった。「じゃあ、豆豆（ドウちゃん）、あなたを撮ってあげるわね」妻はレンズを息子に向けた。</span><br>
<span>汪淼の脳裏にとつぜん不気味なイメージが閃き、ぞくっと身震いした。亡霊じみたカウントダウンの数字が、息子の顔の前に、首吊り用ロープの輪っかのように浮かんでいる……。「だめだ！ 豆豆は撮るな。ほかのものならなんでもいいから」カシャッというシャッター音がして、妻が1枚目を撮ったのがわかった。すると、妻が叫んだ。「これ、1枚撮ったら、もうシャッターが押せなくなっちゃったんだけど」汪淼は妻に巻き上げレバーの引きかたを教え、「こうやって、毎回、自分でフィルムを巻かなきゃいけないんだよ」と言ってから、暗室に入った。「ほんとにめんどくさいのね」医者をしている妻には、1千万画素のデジタルカメラがすでに普及しているいま、まだこんな時代遅れのバカ高い機械を使っている夫の気が知れなかった。しかも、白黒フィルムだなんて。フィルムの現像が済み、薄暗いセーフライトのもとで、汪淼はゴースト・カウントダウンがなおも継続しているのを確認した。行きあたりばったりに撮ったでたらめの写真、レンズ・キャップをつけたままシャッターを切った何枚かも含めて、その1枚1枚にはっきりと現れている。1187:19:06、1187:19:03、1187:18:59、1187:18:56……。妻が暗室のドアをノックし、撮り終わったことを告げた。汪淼は暗室を出てカメラを受けとった。フィルムを巻きとる手がひどく震える。いぶかしげな妻の視線にもかまわず、汪淼はカメラからとりだしたフィルムを持って暗室に戻り、しっかりとドアを閉めたが、動揺のあまり、現像液や定着液を床にこぼしてしまった。フィルムはすぐに現像され、汪淼は目をつぶって、心の中で祈った。頼む、出てこないでくれ。おねがいだ。おれの番が来たんじゃないと言ってくれ……。ルーペを使って濡れたフィルムをチェックしたが、映っているのは妻が撮った室内のようすだけで、カウントダウンの数字はなかった。シャッタースピードの設定が遅く、手ぶれでぼけている。だが汪淼にとっては、いままでに見た中で最高の写真だった。</span><br>
<span>汪淼は暗室を出て大きく息を吐き出した。全身、汗びっしょりだった。妻はキッチンで食事のしたくをしていて、息子はどこかべつの部屋で遊んでいる。汪淼はひとりソファに座り、少し冷静になって、論理的に考えはじめた。まず、この一連の数字列は、異なる撮影間隔を正確に、しかも時間の流れに沿って記録している。まるで知性を備えているような数字列だ。ぜったいに、フィルムの問題ではない。なんらかの力がフィルムを感光させたとしか考えらない。いったいどんな力だ？ カメラの問題か？ なんらかの装置がなんらかの方法でカメラに組み込まれた？ 汪淼はレンズを外し、カメラを分解してみた。内部をルーペで観察し、塵ひとつついていないピカピカの部品をすべて点検した。だが、なんの異常もなかった。レンズのキャップをつけたまま撮影した数枚の写真のことを考えれば、もっとも可能性のある感光源は、カメラ外部の、強い透過力を持つ放射線だが、これもやはり、技術的には謎だらけだ。放射線源はどこなのか？ どうやってピントを合わせているのか？すくなくとも、現代の科学技術の水準に照らすと、この力は超自然的なものとしか思えない。ゴースト・カウントダウンがすでに消失していることをたしかめるべく、汪淼はまたライカにフィルムを装填し、1枚ずつでたらめに撮影した。今度は考えながらだったので、非常にゆっくりとしたペースになった。ようやくすこし落ち着きをとり戻していた汪淼は、そのフィルムを現像した瞬間、また狂気の淵へと押しやられた。ゴースト・カウントダウンがまた出現している。写真に表示されている時間からすると、カウントダウンは一度たりとも停止していない。妻が撮ったフィルムには現れなかったというだけだったのだ。　1186:34:13、1186:34:02、1186:33:46、1186:33:35……</span><br>
<span>汪淼は暗室を出て、家から飛び出すと、隣家のドアを激しく叩いた。ドアが開き、引退した張（ジャン）教授が現れた。「張先生、お宅にカメラはありますか？ デジタル式のじゃなくて、フィルムを使うやつです！」「きみみたいな大写真家が、ぼくのような年寄りからカメラを借りるって？ あの2万元もするやつは壊れたのか？ うちにはデジタルカメラしかないよ……どうした、体の具合でも悪いのか、顔色がひどいぞ」「いいから、貸してください」張教授は部屋に戻ると、すぐにごく一般的なコダック製デジタルカメラを持ってきた。「ほら。データのバックアップはとってあるから、本体に残ってるのは消してくれても──」「ありがとう！」汪淼はカメラをひっつかむと急いで部屋に戻った。実際のところ、家にはほかに、アナログカメラ3台とデジタルカメラ1台があった。だが、よそから借りたカメラのほうが、もっと信頼できる気がした。汪淼はソファに置いてあった2台のカメラと、数本のモノクロフィルムを眺めながら少し考えた。その後、自分の高価なライカにカラーフィルムを装填し、食事を運んでいる妻にデジタルカメラを渡した。「早く、何枚か撮ってくれ。さっきみたいに！」「なにしてるの？　あなた、顔色が……いったいどうしちゃったの？」妻はおびえたように汪淼を見つめる。「いいから。撮れ！」妻は手に持っていた皿を置いて、汪淼のところにやってきた。瞳の中は先ほどのおびえに加えて、心配そうな表情も浮かんでいる。汪淼は妻に背を向けて歩いていくと、コダック製のデジタルカメラを食事中の6歳の息子に渡した。「豆豆、お父さんのために撮ってくれ、ここを押せばいいんだ。そうだ。これが1枚目、また押してごらん、そうそう、もう1枚だ。こんなふうに撮っていってくれ、なにを撮ってもいいぞ」豆豆はすぐに操作に慣れた。面白がって、休みなく撮影しまくる。汪淼は身を翻し、ソファから自分のライカをとって、撮影をはじめた。父子ふたりはパシャパシャと狂ったように写真を撮っていたが、残された妻は次々に光るフラッシュの中、なすすべもなく立ちつくしていた。目には涙がにじんでいる。</span><br>
<span>「ねえ、最近、仕事のストレスが大きいのは知ってるけど、でもこんなこと……」汪淼はライカの中の残っていたフィルムを撮り終えると、息子の手からデジタルカメラを奪いとった。ちょっと考えてから、妻に邪魔されないよう、ベッドルームに入ってデジタルカメラで何枚か写真を撮った。撮影するときはファインダーを覗き、液晶画面は見ないようにした。結果を知るのが怖かったからだ ── 遅かれ早かれ、知ることになるのだが。汪淼はライカのフィルムを持って暗室に入り、ドアをしっかりと閉じて作業にかかった。現像が終わり、フィルムをチェックする。手の震えがひどすぎて、ルーペを両手で持つしかなかった。フィルム上では、やはりゴースト・カウントダウンがつづいていた。汪淼は暗室を飛び出し、次にデジタルカメラの写真を調べはじめた。カメラ本体の液晶画面で再生すると、たったいま撮ったデジタル写真のうち、息子が撮ったものにはカウントダウンが現れていない。それに対し、自分で撮った写真にはカウントダウンがはっきりと映り込み、フィルムの場合と同じように数字が変化している。違うカメラを使ったのは、カメラもしくはフィルムから問題が生じたという可能性を排除するためだった。あまり考えもしないまま息子に撮影させ、その前には妻にも撮らせたが、それによって、さらに不可思議な結論が得られた。カウントダウンは、汪淼自身が撮った写真にだけ出現している！汪淼は自棄（やけ）になって、現像したフィルムの山をつかんだ。それはまるで、からみつく蛇か、なかなか外せない絞首台のロープのようだった。この問題を自力で解決できないのはわかっていた。でも、だれを頼ればいい？ 大学や研究所の同僚たちはダメだ。彼らも自分と同様、技術畑の人間で、テクニカルな思考回路の持ち主だ。今回の件は、技術の範囲を超えている。汪淼は直感的にそうさとっていた。丁儀はどうだろう。だが丁儀は、彼自身、精神的危機に直面している。汪淼が最後に思い出したのは〈科学フロンティア〉だった。彼らの中にはものごとを深くつきつめて考える思索家がいて、しかも科学技術に凝り固まらない、広い心を持っている。汪淼は、申玉菲（シェン・ユーフェイ）に電話をかけることにした。</span><br>
<span>「申博士、少し相談があって、おたくに伺いたいのですが」汪淼は切羽詰まった口調で頼み込んだ。「来れば」申玉菲はそれだけ言って電話を切った。汪淼は驚いた。たしかに申玉菲は、日ごろから必要なこと以外、口にしない。〈科学フロンティア〉の一部の人間は、彼女のことを女ヘミングウェイと呼んでいるくらいだが、いまの彼女は、なんの用かとさえたずねなかった。汪淼はそのことでほっとすべきなのか、それとも不安に思うべきなのかもよくわからなかった。汪淼は現像したフィルムをまとめて鞄に放り込み、デジタルカメラを携え、妻の不安な視線を背中に痛いほど感じながら家を出た。いつもなら自分で車を運転して行くところだが、今回はたとえ街の灯がさんさんと輝く都会でも、ひとりにはなりたくなかったので、タクシーを呼んだ。申玉菲は比較的新しい通勤路線の沿線にある高級別荘地に住んでいる。このあたりの外灯はかなり少ない。別荘は、釣りができるように魚が放流された小さな人工湖を囲むように建ち並び、とりわけ夜になると、田舎のような雰囲気があった。申玉菲は見るからに裕福な暮らしをしているが、汪淼はその資金源がなんなのか、いまだに知らなかった。以前の研究での地位や、現在の勤め先から考えて、それほど多くの資産があるはずはない。もっとも、彼女の家は、〈科学フロンティア〉の集会場になるだけの広さがあるとはいえ、豪華なところはまるでなく、会議室を備えた小さな図書館のような内装だった。</span><br>
<span>リビングに入った汪淼は、申玉菲の夫、魏成（ウェイ・チョン）を見かけた。40歳くらいで、誠実な知識人の雰囲気を漂わせている。彼について汪淼が知っているのは、名前くらいだった。申玉菲が紹介してくれたときも、名前しか聞いていない。魏成はどこにも勤めていないらしく、いつも家にいた。〈科学フロンティア〉の議論にも関心がないようで、家を訪ねてくる学者たちに対しても、まったく気にかけるようすがない。ただし、なにもしていないというわけでもなく、明らかに家でなにかを研究している。ほとんど一日じゅう考え込んでいて、だれかと顔を合わせるとうわのそらで挨拶し、階上の自室に戻る。魏成は一日の大半をそこで過ごしている。汪淼は一度、たまたま2階の部屋のドアが半開きになっていたとき、無意識に中を覗いたことがあった。魏成の部屋には驚くべきものがあった。ヒューレット・パッカード製のミッドレンジ・ サーバだ。このマシンは汪淼の職場のナノテクノロジー研究センターにもあるから、見まちがえるはずがない。その深いグレーの筐体（きょうたい）は、数年前に発売されたIntegrityサーバ rx8620だ。100万元もする計算設備がなぜ自宅に置いてあるんだろう。魏成は毎日ひとりでそれを見ながら、いったいなにをしているのか。「玉菲は上でちょっと用を済ませてから来るので、少しだけお待ちください」魏成はそう言って、こちらが気づまりにならないように配慮してか、汪淼ひとりを残して、上の階へと上がっていった。汪淼は待つつもりだった。だがいてもたってもいられず、魏成のあとを追って階段を上がると、魏成があのミッドレンジ・ サーバが置いてある部屋に入っていくのが見えた。魏成は汪淼がついてきたのを見ても、気にするそぶりすら見せず、向かいの部屋を指して言った。「彼女はそこの部屋です。どうぞ」</span><br>
<span>汪淼がその部屋のドアをノックすると、施錠されていないドアがすこしだけ内側に開いて、隙間ができた。申玉菲がコンピュータの前でゲームをやっているのが見えた。驚いたのは、彼女がVスーツを装着していることだった。Vスーツは、いまゲームマニアのあいだで大流行しているインターフェイスで、ヘルメット型の全方位ヘッドマウントディスプレイと触覚フィードバック全身スーツで構成されている。全身スーツは、ゲーム中の感覚刺激をプレイヤーに伝える。こぶしで殴られたり、刀で切られたり、炎に焼かれたり。酷暑や厳寒も体験できるし、肉体が風雪にさらされる感覚までリアルに再現する。汪淼は、申玉菲の真うしろに立った。ゲーム映像はヘッドマウントディスプレイ上に360度映し出されるので、コンピュータのモニター上にはウェブブラウザが表示されているだけで、とりたてて派手な動きは見られない。そのとき、史強がURLやメールアドレスを見たら記録しておけと言っていたことを思い出して、汪淼は無意識のうちにアドレスバーを覗いた。ゲームのURLに使われている単語はとても風変わりで、すぐに覚えられた。www.3body.netだった。</span><br>
</p><p><b>美树沙耶香: </b><br>
<span>这怎么感觉比中文版文笔还糟糕点似的？</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>废墟: </b><br>
<span>才知道日语2次元就是中文里的二维啊！丢人了</span><br>
</p><p><b>巫山: </b><br>
<span>这么多汉字，对学习差的孩子不友好吧。</span><br>
</p><p><b>final007: </b><br>
<span>汪～喵～</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8142, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>cnwind042: </b><br>
<span>最后这网址一打眼怎么有种エロ感</span><br>
</p><p><b>亿万年: </b><br>
<span>巫山 发表于 2019-7-5 19:09</span><br>
<span>这么多汉字，对学习差的孩子不友好吧。</span><br>
<span>三体里那么多物理知识要去理解消化，本来就对学习差的孩子不友好。</span><br>
<span>我大学的时候看的，一些理工科梗还看得懂，看到还会会心一笑，现在看那些理工科术语已经完全当乱码处理了。</span><br>
</p><p><b>朔方原的星: </b><br>
<span>初见杨冬那里就成吨的のhhh</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>咲衣憧: </b><br>
<span>翻得还行啊</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VCE-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>klmmmx: </b><br>
<span>咋一看觉得和原文文风很接近啊</span><br>
</p><p><b>强尼高达: </b><br>
<span>果然不管外翻中还是中翻外都逃不过翻译腔</span><br>
</p><p><b>muson: </b><br>
<span>台球最后那段谈话中丁仪“杀死科学”一句，是不是新加的？原文好像没有</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ffaaf: </b><br>
<span>果然人均n1 s1</span><br>
</p><p><b>无敌大法师: </b><br>
<span>美树沙耶香 发表于 2019-7-5 18:56</span><br>
<span>这怎么感觉比中文版文笔还糟糕点似的？</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android. ...</span><br>
<span>非母语非学者就不要点评外文图书的“文笔”了吧。</span><br>
</p><p><b>windrarara: </b><br>
<span>日文版貌似是从英文版再翻过去的</span><br>
</p><p><b>sakashita: </b><br>
<span>没看过原文。这个不是我的菜。</span><br>
<span>----发送自 Sony G8142,Android 8.0.0</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1844539[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
