<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>《Control》剧情梳理 [剧透注意]</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>《Control》剧情梳理 [剧透注意]</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:55:43 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>《Control》剧情梳理 [剧透注意][50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1857217-1-1.html</link>
      <description>《Control》剧情梳理&#13;
 本帖最后由 风中凌舞 于 2019-10-1 12:04 编辑 

闭站期间写的，想了想好像也没什么平台适合发，就发S1游戏区吧
&#13;
终于打通了control主支线，然后做了一下游戏内收藏物全收集，理论上讲是全部收集到了，但游戏没有内置的收藏统计，所以……姑且就当已经是全收集了。通过阅读观看收藏物，就可以清晰的看到整件故事的全貌，并且还能了解到一些半隐藏的设定。通过这篇文章，我将大概的整理一下control的主线剧情。
&#13;
为了方便理解，我会以时间点的顺序来诉说。故事的起点在于平凡镇，杰西法登和她的弟弟迪伦法登，以及其他的孩子们，常常去垃圾场游玩。有一天垃圾场发生了异变，空间开始位移，杰西和迪伦迷失于其中，但他们找到了幻灯机，一切事件发生的核心。
&#13;
幻灯机是一个怪力之物，它带着一堆幻灯片，每一个幻灯片都可以打开通往异次元的通道，每张幻灯片都代表着一个不同的次元。杰西和迪伦很快把幻灯机当成他们的玩具，不停的使用幻灯片去往别的次元。在他们使用幻灯机的过程中，幻灯片两侧的世界是互相往来的，姐弟俩可以去往别的次元，别的次元里的存在也可以来到姐弟俩所在的平凡镇。
&#13;
 而确实有东西穿过幻灯片来到了平凡镇。与此同时，孩子们中间还存在势力划分，姐弟俩以及他们的朋友是一个团体，孩子们里存在的那种霸凌者是另一个团体。霸凌小团体从杰西迪伦团体里抢走了幻灯机自己去玩了，但却受到了来自异次元的严重影响。一个被姐弟俩称之为“假母亲”的异次元生物来到了平凡镇，她给霸凌小团体哺乳（字面意思），制造出“粪猴”（另一种异次元生物），霸凌小团体接受了哺乳之后行为失常，攻击了学校老师，并用钢琴砸断了老师的腿。
&#13;
 之后杰西和迪伦尝试夺回幻灯机，他们成功的抢到了幻灯机，但想逃跑的时候被粪猴们围住了，就在这时，杰西和迪伦的朋友尼尔变成了一种像狗的生物拦住了粪猴们，杰西和迪伦得以逃出。然后杰西尝试关闭幻灯机，但却无法关闭，只能更换幻灯片。杰西换上的幻灯片是整个故事的另一个核心——幻灯片36号，别名【手】。
&#13;
在幻灯片36号里，存在一个异次元意识实体，这个实体答应拯救杰西和迪伦，实体救下了杰西和迪伦，要求杰西将幻灯片全部烧掉，杰西照做了，只留下了幻灯片36号【手】。【手】里的异次元实体以她自己的方式和姐弟俩产生了联系，即将自己意识的一部分寄宿在了姐弟俩身上，姐弟俩可以和这个异次元实体沟通，外在表现就是他们开始自言自语。杰西将自己身上的意识称作【北极星】。 
&#13;
而这时，镇上的大人们因为连接不断的异次元事件（每一次打开幻灯片都可以视为一次事件）而全部失踪了，接到了消息的控制局赶来平凡镇，试图抓捕杰西和迪伦。迪伦首先被抓到，杰西因为有北极星的帮助而逃离了控制局的抓捕。实际上这时候迪伦身上也有北极星，但迪伦不走运，所以北极星没能让迪伦像杰西一样逃离控制局的抓捕。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>华想梦葛: </b><br>
<span>相较于neta源scp基金会，control最遗憾的是每个异常实体每个灵异元素都是为了存在而存在的，就像每个胡萝卜都要有自己的坑，结局揭秘以后也不出所料的是个王道的第一类接触式的故事，为了易读性和故事性它终究不会也不需要有scp那样有醍醐味的文本集，就目前这些还是感觉故弄玄虚的味道重一点，结尾也没揭开全部谜团更是烂尾感十足不过看到某暖瓶还是笑了好一会</span><br>
</p><p><b>kirsla: </b><br>
<span>新游戏剧情和世界观挺好的，叙事就很垃圾了。打主线根本一脸懵逼，支线引导太差，我当时放下等攻略回头再补。幸亏有楼主这个文章梳理，比机核那个好很多。</span><br>
</p><p><b>风中凌舞: </b><br>
<span>kirsla 发表于 2019-10-4 09:02</span><br>
<span>新游戏剧情和世界观挺好的，叙事就很垃圾了。打主线根本一脸懵逼，支线引导太差，我当时放下等攻略回头再补 ...</span><br>
<span>其实录音做成视频的话整体的感受会更好一点，但可能还是成本限制了</span><br>
<span>游戏本身也确实过于依赖用文件讲故事</span><br>
</p><p><b>DawnGuardian: </b><br>
<span>这游戏的战斗部分还是太枯燥了，一堆超能力看着花里胡哨实际玩起来就是一个投掷秒了；打枪体验也很差，不知道是不是因为我这边设置的问题，总觉得特别难命中人，经常是看着敌人扭来扭去花式描边，十分难受，要不是这游戏氛围塑造的十分出色我恐怕都坚持不到结局了</span><br>
</p><p><b>陈玉礼: </b><br>
<span>DawnGuardian 发表于 2019-10-4 12:45</span><br>
<span>这游戏的战斗部分还是太枯燥了，一堆超能力看着花里胡哨实际玩起来就是一个投掷秒了；打枪体验也很差，不知 ...</span><br>
<span>他这个设计水平真的白瞎题材，整个游戏里唯一有点scp味的就是红绿灯那个支线，其他大部分就是个平庸的tps</span><br>
</p><p><b>kane123: </b><br>
<span>RM剧情设定这种神叨叨的我一向很喜欢，这座设计感也做的很不错，但是这个路实在是太难找了，很多谜题又没提示</span><br>
<span>整个场景也没有AW那么丰富开阔，总感觉很压抑，玩到一半玩不下去了，youtube找了剧情视频看过了，剧情还挺有意思</span><br>
<span>楼主这一理还是很清楚的</span><br>
<span>但是游戏里那些局长热线视频上没有</span><br>
<span>有没有全收集的通关存档……我想自己看一下</span><br>
</p><p><b>风中凌舞: </b><br>
<span>DawnGuardian 发表于 2019-10-4 12:45</span><br>
<span>这游戏的战斗部分还是太枯燥了，一堆超能力看着花里胡哨实际玩起来就是一个投掷秒了；打枪体验也很差，不知 ...</span><br>
<span>我玩的XBOX平台好像有个bug，辅助瞄准根本不起作用……用枪给小兵描边真的痛苦</span><br>
</p><p><b>kane123: </b><br>
<span>风中凌舞 发表于 2019-10-4 13:12</span><br>
<span>我玩的XBOX平台好像有个bug，辅助瞄准根本不起作用……用枪给小兵描边真的痛苦</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>pc平台接手柄一样，根本没用</span><br>
</p><p><b>izumlily: </b><br>
<span>如果想云一下control,有推荐视频吗</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>陈玉礼 发表于 2019-10-4 12:55</span><br>
<span>他这个设计水平真的白瞎题材，整个游戏里唯一有点scp味的就是红绿灯那个支线，其他大部分就是个平庸的tps ...</span><br>
<span>镜子世界也还好（虽然完全反转后不是会因为左右旋问题无法吸收营养而那啥吗？），太古屋和烟迷宫作为OOP也可圈可点，但支线确实没太多有意思的，复制人偶很一般但那个扭曲场景还行，甚至出现鸭子和信封这种重复的抓瞬移异界物。</span><br>
<span>之后的AWE DLC顾名思义就以各色收容物为主，估计会好一些。</span><br>
</p><p><b>kane123: </b><br>
<span>izumlily 发表于 2019-10-4 14:31</span><br>
<span>如果想云一下control,有推荐视频吗</span><br>
<span>https://www.youtube.com/watch?v=EehgZI1DWBw&t=8793s</span><br>
<span>主要剧情和重要TIPS都有 但是热线和文件没有</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>话说这个局长是不是跟辐射里的将军差不多，什么屁事都要你干</span><br>
</p><p><b>kletka: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-10-4 21:09</span><br>
<span>话说这个局长是不是跟辐射里的将军差不多，什么屁事都要你干</span><br>
<span>控制局的局长感觉更像是个连接委员会和控制局的中间工具人</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>风中凌舞 发表于 2019-10-1 12:03</span><br>
<span>啊，再讲一点，其实这游戏整个关系结构就是三角形的</span><br>
<span>特伦奇-达林-阿提=控制局最有权势的三个人</span><br>
<span>你再看下游戏的图标</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>DawnGuardian 发表于 2019-10-4 12:45</span><br>
<span>这游戏的战斗部分还是太枯燥了，一堆超能力看着花里胡哨实际玩起来就是一个投掷秒了；打枪体验也很差，不知 ...</span><br>
<span>我觉得玩起来难受的设计缺陷是2个点</span><br>
<span>1、个是持枪瞄准的放大倍率过低，在场景遮挡物这么丰富的环境下没有提升瞄准应有的效果。</span><br>
<span>2、不需要换弹的噱头→武器和技能来回充能攻击（不有趣）→不同武器被迫共享弹药→只能2种武器形态切换→用□来切换武器形态，太反玩射击游戏的肌肉记忆了。一般都是打完子弹下意识点一下武器换弹，就变成换武器了。假设如果用方向键能同时持有4种武器形态，把攻击向全部体现在秘力武器上，别搞什么投掷，技能全部是辅助类，可能玩法节奏上会比较主流和舒服些。</span><br>
</p><p><b>风中凌舞: </b><br>
<span>PENTAX-DA 发表于 2019-10-4 23:20</span><br>
<span>你再看下游戏的图标</span><br>
<span>啥图标？我XBOX版的，没有图标看</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span> 本帖最后由 pgain2004 于 2019-10-5 00:01 编辑 </span><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-10-4 21:09</span><br>
<span>话说这个局长是不是跟辐射里的将军差不多，什么屁事都要你干</span><br>
<span>其实也不算，这次主要是其他人只要不小心被打坏防护器立马完蛋，很难发挥战力，只有把控着局长用远古武器能在控制点间随便传送能同化使用各种异界物能力的女主能真正对抗并逆转HISS的侵蚀。</span><br>
<span>另外从随机任务看指挥部也有派人攻坚夺回区域，可惜游戏在这方面做得不咋样，并不能真正地占领而只是刷素材罢了。</span><br>
<span>不过局长责任大是真的，就算没女主这能力，单看手持神器，还能一人掌控烟迷宫的前任，设定上就战力非人，和辐射那种哈哈哈总之我就是很厉害不同，其本身就是行动上的强力保障，自然要多劳了。</span><br>
<span>顺带一提无主3刚好是另一种反例，该系列可操作的vault hunter都有非常屌的背景，本来比较能解释为啥能干爆反派势力，然而3代过场各种透明人化玩家角色，旁观看反派和队友在那打生打死几分钟，就显得特别突兀和喂屎（应该没用错词）。</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span> 本帖最后由 PENTAX-DA 于 2019-10-5 00:10 编辑 </span><br>
<span>风中凌舞 发表于 2019-10-4 23:57</span><br>
<span>啥图标？我XBOX版的，没有图标看</span><br>
<span>结合这游戏里的众多势力和谜团</span><br>
<span>这游戏全程应该叫《控制局中局之最终一局之嘿，还有一局》</span><br>
</p><p><b>风中凌舞: </b><br>
<span>PENTAX-DA 发表于 2019-10-5 00:08</span><br>
<span>结合这游戏里的众多势力和谜团</span><br>
<span>这游戏全程应该叫《控制局中局之最终一局之嘿，还有一局》</span><br>
<span>喔……</span><br>
</p><p><b>zerofree0000: </b><br>
<span>我看大家评价这么高，昨天买了游戏今天下载完开玩……咋说的，这一开始莫名其妙的剧情，真的很让我想关机器啊。</span><br>
<span>咋就不能好好的讲下女主为啥来到这，control又是个什么东西再开始呢？</span><br>
<span>或者说这游戏难道有前作？还是我的打开方式不对？</span><br>
</p><p><b>kane123: </b><br>
<span>引用第69楼zerofree0000于2019-10-12 15:46发表的:</span><br>
<span>我看大家评价这么高，昨天买了游戏今天下载完开玩……咋说的，这一开始莫名其妙的剧情，真的很让我想关机器......</span><br>
<span>接着玩 后面会讲清楚的 但是更多剧情缘由都是要找各种文件看</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>Sopp: </b><br>
<span>zerofree0000 发表于 2019-10-12 15:46</span><br>
<span>我看大家评价这么高，昨天买了游戏今天下载完开玩……咋说的，这一开始莫名其妙的剧情，真的很让我想关机器 ...</span><br>
<span>碎片叙事，不是线性叙事</span><br>
</p><p><b>goudaren: </b><br>
<span>Znesmoc 发表于 2019-10-1 23:10</span><br>
<span>可能是红色调用的太多了？气氛诡异也会让我自己吓自己，不过我本来也是那种对超自然的玩意敬而远之（但是 ...</span><br>
<span>就是这种感觉，才是游戏的魅力呀。。。如果诡异的游戏你玩的时候一点感觉没有，反而说明游戏不行</span><br>
</p><p><b>madcow: </b><br>
<span>那个布偶讲话的小视频哪有合集看吗，懒得一个个找了（</span><br>
</p><p><b>サリシノハラ: </b><br>
<span>madcow 发表于 2019-10-14 22:22</span><br>
<span>那个布偶讲话的小视频哪有合集看吗，懒得一个个找了（</span><br>
<span>https://www.youtube.com/watch?v=pg4-p7ss16A&list=PLP8oSCobo-oxgABjxSoChayL6XObYO-Gc</span><br>
<span>这个没字幕，反正总共就六节，可以按照标题来搜有字幕的</span><br>
</p><p><b>kane123: </b><br>
<span>我看完所有相关资料后，觉得平凡镇还是有坑的，注意大人们不是一个个消失的，而是在学校老师被攻击后，警察来调查已经查到了杰西姐弟2人后，第二天所有大人就消失了，而且杰西有许愿过希望大人们让他们两亲近</span><br>
<span>我觉得还是i北极星给了他们两个超能力之后 他们两个人让大人们消失了</span><br>
</p><p><b>我爱撩菜: </b><br>
<span>布偶视频到底有什么用...?</span><br>
</p><p><b>从来不吃青菜: </b><br>
<span>打通了，我觉得真是个好游戏。</span><br>
<span>虽然各种地方有些扣分（比如许多人吐槽的档案界面直接翻页而不要一直往下）</span><br>
<span>比如战斗核心机制有问题（我知道他们想逼着玩家战斗中各种移动，但为什么不能设计成玩家自动吸取身周的碎片，用插件来增大吸取的范围和效果啊？这样搞的战斗中为了续航必须得要一个插件固定，浪费）</span><br>
<span>再比如明明那么多种敌人打起来却感觉相当重复……</span><br>
<span>但是设定！美术！演出！都很棒！烟灰缸迷宫赞爆啦！</span><br>
<span>世界上的一切都黑暗诡异，也许没有了希望，但你还有勇气！戴上神力耳机听着摇滚乐（就是Poets of the Fall这乐队的），用超能力在今敏风格梦中世界那样变幻不停的大楼里上下翻飞，左手超能力右手一把源力武器与无穷无尽的奇诡和黑暗激斗！</span><br>
<span>劲！</span><br>
<span>关于剧情，我觉得本传里挺清楚的了。以下有些我个人的看法会涉及剧透。</span><br>
<span>1、多面体/希斯是一个世界的敌我存在，多面体可以让声音安静（这也是为什么达林他们去了“手”幻灯片里都听不到声音，而特伦奇听到了声音也就是被希斯附体了）。</span><br>
<span>2、主角的特异之处并不是内心有北极星，而是可以接触异常物获得异能，源力武器每个局长都可以用，但接触异化物获得多个技能，这些都是之前局长做不到的事，而这事也是只有主角才能做到的，北极星是她与多面体接触后，自己产生的能力，就像她接触了异常物后获得了投掷、漂浮、护盾、冲刺这些能力一样，而主角清理掉异化物的希斯也是因为本身有了北极星这个能力。</span><br>
<span>3、阿提应该就是太古屋的意志，他会吸收太古屋内的异常，也会受到入侵的污秽的影响，比如电灯线就是太古屋吸收掉的异常（你追着阿提那一段，发现阿提走的门是海景旅馆的“管理人”专属的后门。）他喜欢清洁（清理掉他认为不洁的东西），游戏里他让你清理掉的霉菌，污泥，熔炉这3个东西，都是威胁并侵入太古屋的异物。而太古屋应该就是世界树，最起码基础是世界树的一部分（在基础这个地图上，周围都是深渊，有许多柱子立起，有一个柱子上刻着世界树？树的形状正是许多根须上面一株树）</span><br>
<span>4、委员会应该就是委员会，倒金字塔的意志，是灵界中比较稳定的一部分，他们希望控制住其他异常，应该是对他们有利？</span><br>
</p><p><b>无攻不受鹿: </b><br>
<span>我爱撩菜 发表于 2019-10-14 23:19</span><br>
<span>布偶视频到底有什么用...?</span><br>
<span>可能是做给弟弟看的也难怪弟弟性格会扭曲了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1857217[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>《Control》剧情梳理 [剧透注意][0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1857217-1-1.html</link>
      <description>《Control》剧情梳理&#13;
 本帖最后由 风中凌舞 于 2019-10-1 12:04 编辑 

闭站期间写的，想了想好像也没什么平台适合发，就发S1游戏区吧
&#13;
终于打通了control主支线，然后做了一下游戏内收藏物全收集，理论上讲是全部收集到了，但游戏没有内置的收藏统计，所以……姑且就当已经是全收集了。通过阅读观看收藏物，就可以清晰的看到整件故事的全貌，并且还能了解到一些半隐藏的设定。通过这篇文章，我将大概的整理一下control的主线剧情。
&#13;
为了方便理解，我会以时间点的顺序来诉说。故事的起点在于平凡镇，杰西法登和她的弟弟迪伦法登，以及其他的孩子们，常常去垃圾场游玩。有一天垃圾场发生了异变，空间开始位移，杰西和迪伦迷失于其中，但他们找到了幻灯机，一切事件发生的核心。
&#13;
幻灯机是一个怪力之物，它带着一堆幻灯片，每一个幻灯片都可以打开通往异次元的通道，每张幻灯片都代表着一个不同的次元。杰西和迪伦很快把幻灯机当成他们的玩具，不停的使用幻灯片去往别的次元。在他们使用幻灯机的过程中，幻灯片两侧的世界是互相往来的，姐弟俩可以去往别的次元，别的次元里的存在也可以来到姐弟俩所在的平凡镇。
&#13;
 而确实有东西穿过幻灯片来到了平凡镇。与此同时，孩子们中间还存在势力划分，姐弟俩以及他们的朋友是一个团体，孩子们里存在的那种霸凌者是另一个团体。霸凌小团体从杰西迪伦团体里抢走了幻灯机自己去玩了，但却受到了来自异次元的严重影响。一个被姐弟俩称之为“假母亲”的异次元生物来到了平凡镇，她给霸凌小团体哺乳（字面意思），制造出“粪猴”（另一种异次元生物），霸凌小团体接受了哺乳之后行为失常，攻击了学校老师，并用钢琴砸断了老师的腿。
&#13;
 之后杰西和迪伦尝试夺回幻灯机，他们成功的抢到了幻灯机，但想逃跑的时候被粪猴们围住了，就在这时，杰西和迪伦的朋友尼尔变成了一种像狗的生物拦住了粪猴们，杰西和迪伦得以逃出。然后杰西尝试关闭幻灯机，但却无法关闭，只能更换幻灯片。杰西换上的幻灯片是整个故事的另一个核心——幻灯片36号，别名【手】。
&#13;
在幻灯片36号里，存在一个异次元意识实体，这个实体答应拯救杰西和迪伦，实体救下了杰西和迪伦，要求杰西将幻灯片全部烧掉，杰西照做了，只留下了幻灯片36号【手】。【手】里的异次元实体以她自己的方式和姐弟俩产生了联系，即将自己意识的一部分寄宿在了姐弟俩身上，姐弟俩可以和这个异次元实体沟通，外在表现就是他们开始自言自语。杰西将自己身上的意识称作【北极星】。 
&#13;
而这时，镇上的大人们因为连接不断的异次元事件（每一次打开幻灯片都可以视为一次事件）而全部失踪了，接到了消息的控制局赶来平凡镇，试图抓捕杰西和迪伦。迪伦首先被抓到，杰西因为有北极星的帮助而逃离了控制局的抓捕。实际上这时候迪伦身上也有北极星，但迪伦不走运，所以北极星没能让迪伦像杰西一样逃离控制局的抓捕。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>风中凌舞: </b><br>
<span>《Control》剧情梳理</span><br>
<span> 本帖最后由 风中凌舞 于 2019-10-1 12:04 编辑 </span><br>
<span>闭站期间写的，想了想好像也没什么平台适合发，就发S1游戏区吧</span><br>
<span>终于打通了control主支线，然后做了一下游戏内收藏物全收集，理论上讲是全部收集到了，但游戏没有内置的收藏统计，所以……姑且就当已经是全收集了。通过阅读观看收藏物，就可以清晰的看到整件故事的全貌，并且还能了解到一些半隐藏的设定。通过这篇文章，我将大概的整理一下control的主线剧情。</span><br>
<span>为了方便理解，我会以时间点的顺序来诉说。故事的起点在于平凡镇，杰西法登和她的弟弟迪伦法登，以及其他的孩子们，常常去垃圾场游玩。有一天垃圾场发生了异变，空间开始位移，杰西和迪伦迷失于其中，但他们找到了幻灯机，一切事件发生的核心。</span><br>
<span>幻灯机是一个怪力之物，它带着一堆幻灯片，每一个幻灯片都可以打开通往异次元的通道，每张幻灯片都代表着一个不同的次元。杰西和迪伦很快把幻灯机当成他们的玩具，不停的使用幻灯片去往别的次元。在他们使用幻灯机的过程中，幻灯片两侧的世界是互相往来的，姐弟俩可以去往别的次元，别的次元里的存在也可以来到姐弟俩所在的平凡镇。</span><br>
<span> 而确实有东西穿过幻灯片来到了平凡镇。与此同时，孩子们中间还存在势力划分，姐弟俩以及他们的朋友是一个团体，孩子们里存在的那种霸凌者是另一个团体。霸凌小团体从杰西迪伦团体里抢走了幻灯机自己去玩了，但却受到了来自异次元的严重影响。一个被姐弟俩称之为“假母亲”的异次元生物来到了平凡镇，她给霸凌小团体哺乳（字面意思），制造出“粪猴”（另一种异次元生物），霸凌小团体接受了哺乳之后行为失常，攻击了学校老师，并用钢琴砸断了老师的腿。</span><br>
<span> 之后杰西和迪伦尝试夺回幻灯机，他们成功的抢到了幻灯机，但想逃跑的时候被粪猴们围住了，就在这时，杰西和迪伦的朋友尼尔变成了一种像狗的生物拦住了粪猴们，杰西和迪伦得以逃出。然后杰西尝试关闭幻灯机，但却无法关闭，只能更换幻灯片。杰西换上的幻灯片是整个故事的另一个核心——幻灯片36号，别名【手】。</span><br>
<span>在幻灯片36号里，存在一个异次元意识实体，这个实体答应拯救杰西和迪伦，实体救下了杰西和迪伦，要求杰西将幻灯片全部烧掉，杰西照做了，只留下了幻灯片36号【手】。【手】里的异次元实体以她自己的方式和姐弟俩产生了联系，即将自己意识的一部分寄宿在了姐弟俩身上，姐弟俩可以和这个异次元实体沟通，外在表现就是他们开始自言自语。杰西将自己身上的意识称作【北极星】。 </span><br>
<span>而这时，镇上的大人们因为连接不断的异次元事件（每一次打开幻灯片都可以视为一次事件）而全部失踪了，接到了消息的控制局赶来平凡镇，试图抓捕杰西和迪伦。迪伦首先被抓到，杰西因为有北极星的帮助而逃离了控制局的抓捕。实际上这时候迪伦身上也有北极星，但迪伦不走运，所以北极星没能让迪伦像杰西一样逃离控制局的抓捕。</span><br>
</p><p><b>风中凌舞: </b><br>
<span>控制局抓走了迪伦·法登带回控制局，一并还带走幻灯机和仅存的幻灯片36号【手】，并且将整个平凡镇垃圾场都搬运到了亘古之屋里。这一时期，控制局将研究重点放在迪伦身上，试图通过迪伦搞清楚平凡镇事件始末。在发现迪伦身上的超能力潜力后，控制局决定将迪伦作为控制局局长候选人进行培养，主管迪伦的人是达林博士。</span><br>
<span>然而整个控制局都没人知道怎么将一个10岁的青少年养育成人并且培育成局长候选人，尤其达林更是只会研究，不懂育儿。所以控制局在教育迪伦的过程里产生了连接不断的重大失误，最终导致迪伦性格走调，行为失控。这里可以明确地说，控制局养歪了迪伦，杰西在调查迪伦经历时也不禁自言自语：“难道控制局在这件事里没有责任吗？”</span><br>
<span>迪伦能力爆发时杀死了大批控制局成员，这一事件直接导致达林决定将迪伦囚禁在监牢里，并且在囚禁迪伦后，达林把研究重点转到了幻灯机和幻灯片上，因此成立了【次元研究部】。而在次元研究部进行的行动才是灾难的真正开始。</span><br>
<span>在次元研究部，控制局人员尝试进入36号幻灯片【手】，在那里控制局发现了北极星的本体，即那个异次元意识实体。达林根据该实体的外在特征，将实体命名为【Hedron】，即多面体。在简中和繁中里，译名分别叫【海德伦】和【希卓】。都是音译。</span><br>
<span>多面体是一个很“友善”的异次元意识实体，友善到即使控制局弄了个壳子把她包起来运到亘古之屋，她也没有意见。然而，在36号幻灯片次元里，存在的不止是多面体，还有【Hiss】，音译为希斯，直译为嘶叫。在一次由特伦奇带队进行的36号幻灯片探索里，嘶叫瞄上了特伦奇。其实按照一般程序，特伦奇不应该进行一线工作，因为这对于控制局来说风险太大，热线里特伦奇对于自己的带队动机有进行一些解释，在我看来是因为他逐渐老去，迫切地希望去做一些事，才做出了冲在第一线的行为。</span><br>
<span>嘶叫瞄上特伦奇后，就开始了对特伦奇的腐蚀过程。而同时多面体也开始与达林对话，告诉达林灾难降至，让达林做好准备。达林于是研究出了【海德伦/希卓共鸣增幅器】。为了便于理解这几者之间的关系，来举一个例子：嘶叫是一片海洋，多面体是洁净的气体，人类投入海洋会淹死，而穿上充斥着气体的救生圈后就可以保障自己的安全——多面体共鸣增幅器就是那个救生圈。</span><br>
</p><p><b>风中凌舞: </b><br>
<span>无论如何，多面体共鸣增幅器是对控制局成员进行保护的又一个手段。特伦奇还未被嘶叫腐蚀得那么深时拍板同意了达林的研究，但却在达林拿出成果后大发雷霆，这说明在这个时间点上，特伦奇已经被嘶叫完全腐蚀了。这两种对立的意识显然都没有独立影响现实的能力，必须要找一个代言人，而特伦奇和达林，就分别成为了嘶叫和多面体的代言人。嘶叫和多面体通过这两个控制局最有权力的人在亘古之屋内进行博弈。</span><br>
<span> 有意思的是看特伦奇热线，他不知道自己被嘶叫腐蚀了，还以为达林或者其他人是控制局的内奸，殊不知自己才是那个内奸。在控制局，局长的权力至高无上，当特伦奇被嘶叫完全腐蚀后，他调用幻灯机，带着幻灯机去了怀旧部，打开了36号幻灯片，这时候幻灯片里面已经没有多面体了，只剩下了嘶叫。嘶叫通过幻灯片源源不断地进驻亘古之屋，腐蚀了所有没有戴着多面体共鸣增幅器的控制局成员。而幸免于难的还有一个人，他没有戴着多面体共鸣增幅器，但他在嘶叫的腐蚀里活了下来——迪伦。</span><br>
<span>在特伦奇死亡、达林失踪之后，嘶叫和多面体分别找了自己在亘古之屋的新代言人，嘶叫的新代言人是迪伦，多面体的新代言人是杰西。从主任和局长转变成了姐姐和弟弟。不过游戏并没有直接表现迪伦的动机，都是通过收藏品文件来补全的。阅览迪伦相关的文件，可以发现迪伦有着非常深的恨意，这种恨意有多个对象。</span><br>
<span> 恨控制局——抓他进来恨达林——对迪伦太严苛，又将迪伦关起来恨牢房——被持续限制自由，连看电视权力也被剥夺恨北极星——迪伦在控制局内仍然可以跟北极星对话，迪伦埋怨北极星不救自己出去（北极星不救迪伦的原因未知）恨杰西——迪伦以为杰西会来找他，但控制局骗了迪伦，杰西其实一直在找迪伦只是没有找到，但迪伦不知道这一点</span><br>
<span> 这种种恨意叠加起来，迪伦最终选择了接纳嘶叫，让嘶叫毁掉控制局，以满足迪伦自己的报复心。</span><br>
</p><p><b>风中凌舞: </b><br>
<span>现在转换一下，我们讲讲杰西从控制局手下逃走后发生了什么事情。游戏里对这段剧情没有详细描述，能知道的内容只有杰西干过很多很多份工作，她一直在尝试寻找迪伦，因为她知道迪伦没有死，只是被控制局抓走了。杰西逃走时11岁，进入控制局差不多30来岁，在这20多年间，北极星一直当着杰西的引路者，带着杰西寻找亘古之屋——迪伦所在之处。然而亘古之屋是一个不可见的地方，就像HP里面的一些隐蔽魔法一样，麻瓜-非控制局成员是看不见亘古之屋的。因为亘古之屋的这个性质，杰西找得很辛苦，我不知道是什么力量支撑她度过没有家人，没有朋友，寻找失踪弟弟的20多年，但她做到了。此外虽然杰西在北极星的帮助下过上了逃亡生活，但在她去接受心理治疗时，她还是被控制局发现了。因为迪伦教育的失败，控制局没有抓捕杰西，而是选择了监视。</span><br>
<span> 原本按照游戏表现，北极星和多面体应当是同一存在，北极星作为多面体的一部分，应该能感受到多面体的存在，但控制局使用黑石——超自然概念里的铅金属——作为隔离措施隔离了所有控制局内的怪力之物和变异物什，北极星和多面体被切断了联系，但黑石的隔离不是完全的，也许黑石的隔离效率高达99%，而剩下的1%让北极星指引着杰西到达了亘古之屋的所在之地，纽约。</span><br>
<span> 即使杰西到达了亘古之屋的所在之地，亘古之屋对杰西依旧是不可见的，这时故事引进了一方新势力——大会/委员会。目前游戏还没有独立地讲诉大会的故事（当DLC1更新后会讲），我们能得到的信息是有限的。大会控制着星界里的倒金字塔，嘶叫通过幻灯片36号入侵亘古之屋，然后希望通过亘古之屋入侵星界里的大会，显然对于星界的入侵是嘶叫的重要战略目标。大会和嘶叫以及多面体一样，没有独立影响这一个地球的能力，所以大会同样找了一个代言人，这个人就是控制局局长，每一任控制局局长都通过热线和大会联系，完成大会提出的要求。</span><br>
<span> 游戏有很多支线，其中两个支线，冰箱和红鹤，揭示了大会的权力变迁。一开始杰西接触到大会时，如果你仔细观察，会发现大会的发言会有三种不同的声音，由此我们可得知大会的成员一共有三位。一般说来，三种声音会对同一个概念给出不同的释义，其中一个和另外两个相反，而当你完成冰箱支线后，大会的声音就变成两个了。这两个声音对于概念给出的释义基本是相近的，游戏里大会也明确说了，有一个成员离开了大会，显然这个成员就是冰箱支线里的BOSS，【former】，译作“前一个”。根据剧情来看，“前一个”应该算误译，更好的译法可能是【前任】，意即“大会的前任成员”。</span><br>
<span> 前任的反叛其实并不是在杰西到来后才开始的。冰箱和红鹤这两个支线，都是前任操纵怪力之物进行报复的剧情，红鹤是冰箱报复失败后的第二次尝试。但仔细阅读冰箱相关的支线，就可以发现冰箱原本是没有任何管控措施的，因为它很安全，唯一的怪力之处是【不可被破坏】。但后来冰箱突然具有了攻击性，控制局发现只有当人的视线盯在它身上时它才不会作乱，就开始了对冰箱的监视管控程序。通过冰箱支线我们知道了冰箱会有攻击性是因为前任“污染”了冰箱，而冰箱被污染又发生在杰西来亘古之屋之前，由此可知，污染了冰箱的前任应该是早有叛心，随后杰西打败了前任，才使得它被逐出了大会。在这里有个延伸的想法我觉得很有意思：显然大会的另外两位成员有办法驱逐前任，但这样一来三足鼎立的局面就被打破了，那么大会会不会补充一位新成员呢？还是说就持续由两位成员组成大会，那当这两位成员有意见分歧时，他们又要怎么解决呢？ </span><br>
</p><p><b>风中凌舞: </b><br>
<span>扯远了，讲回来。亘古之屋似乎是和星界一样，是一个完全独立的怪力之地，大会只能通过控制点接触亘古之屋，而没有对亘古之屋的完全掌控力。如果大会能完全掌控亘古之屋，那么这个房子就不会有那么多位移问题了。</span><br>
<span>当杰西到达亘古之屋所在之处时，最终让杰西得以看到进入亘古之屋的并不是北极星，也不是多面体，而是阿提。阿提是亘古之屋的清洁工，和大会有密切的关系，但这种关系的性质目前我还无法下定论，阿提可能是大会本身，可能是大会成员，可能高于大会，可能是某个现代神（他的名字来自于一个芬兰神），可能是亘古之屋本身，还可能是亘古之屋拥有者。这些都是有可能的。阿提的身份也许在DLC1里会揭露，现在就不讨论了，实在没什么可供分析的内容。</span><br>
<span>当杰西真正进入亘古之屋的时候，游戏的内容才正式开始。特伦奇释放出嘶叫后，他对嘶叫来说就没什么用了，而察觉到特伦奇被完全腐蚀的大会，通过操纵那把**（星界造物）杀死了特伦奇——场面看起来是特伦奇自杀了，但阅读一下星界造物的文档就知道这把枪会杀死被枪认定为不合格的测试者。</span><br>
<span>接下来的剧情就是星界造物对杰西进行测试，确认杰西有担任局长的资格，认证杰西·法登为联邦控制局新一任局长，而杰西带着大会的使命和局长的责任，四处奔走净化嘶叫。在杰西四处奔走的过程中，北极星起到了巨大的作用，北极星保护了杰西不受嘶叫伤害，“告诉“杰西要进入哪里等等等等。因为是游戏明确表现出来的主线剧情，只需自己游玩就可以，无需额外分析，我在这里就不赘述了。</span><br>
</p><p><b>风中凌舞: </b><br>
<span>在我看来，北极星其实是整个control里最大的谜团，她的存在比阿提/亘古之屋/星界/大会都要更神秘，如何理解北极星和多面体/杰西/嘶叫的关系，将决定剧情以何种模样呈现。 </span><br>
<span>先说主线倒数第二章的北极星章节里的剧情：北极星领着杰西找到了存放多面体的房间（多面体室/海德伦室/希卓室），达林深知保护多面体的重要性，所以多面体室即使在嘶叫大举入侵的情况下依旧坚挺。但是当杰西到达多面体室前，北极星做了个很奇怪的指示：北极星让杰西打开多面体室的巨锁。</span><br>
<span> 多面体就是北极星，北极星就是多面体，打开巨锁等于失去保护，但北极星仍然指示杰西这样去做。而巨锁被打开后，多面体确实被嘶叫攻击了，杰西不断的在多面体室里净化嘶叫，虽然最后成功净化嘶叫，但装着多面体的装置也损坏了，像星星一样缓慢地坠落了。多面体明确的死亡了，而多面体共鸣增幅器也随之失效，整个控制局完全沦陷了。多面体死亡后，杰西感觉不到自己的北极星了，杰西也失去了北极星的保护，被嘶叫入侵了。</span><br>
<span> 在最后一章control里，被嘶叫入侵的杰西开始做梦，达林打来热线告诉杰西多面体只是催化剂（关键信息），让杰西进入达林的研究室，当杰西进入研究室拉动电灯开关后来到了海景旅馆，在那里杰西再次找到了北极星。这里要明确的一个概念是，这一次杰西进的海景旅馆，并非她的实体进去了，而是杰西的心智进去了（台词说这是我的梦），而有杰西北极星在的那个房间，就是杰西的心灵深处。以上信息综合起来，就可以知道，海德伦确实是死了，北极星因为海德伦的死亡而遭受重创（北极星和海德伦是相连的），在杰西的心灵深处藏了起来，杰西找到了杰西北极星，彻底和北极星融合了。</span><br>
</p><p><b>风中凌舞: </b><br>
<span>在找到北极星后杰西有几句台词非常关键：“多面体死了，但你还活着。这里，在我心里。或许多面体在我们遇到她时让你出现在了我们的脑海里。也许你一直都在，她只是设法在教我如何触发你。也许我永远无法理解。也许我不需要这么做。“</span><br>
<span> 杰西的这些台词解释了一些事情，但进一步模糊了北极星的真实面貌（这一点倒是很像心灵杀手），“或许多面体在我们遇到她时让你出现在了我们的脑海里“——多面体给杰西迪伦姐弟带来了北极星；”也许你一直都在，她只是设法在教我如何触发你“——北极星本来就在杰西身上，只是杰西和多面体的初次接触触发了北极星；这两种解释都是说得通的。</span><br>
<span> 另一个需要注重的细节是，找到北极星后杰西依然会自言自语——对北极星说话，但画面不再出现北极星的特效，即开始菜单上闪闪发亮的漩涡。显然北极星还是存在的，否则杰西无法抵抗嘶叫，但游戏不再出现北极星特效，也许说明北极星已经彻底和杰西融为一体，不再有任何外在表现了。</span><br>
<span> 在倒金字塔旁打败嘶叫后，杰西净化了迪伦（不用和迪伦对打这点我很满意，实在看腻了手足相残的剧情），然而在游戏开始初期，杰西尝试净化某个控制局员工时失败了。那么杰西净化迪伦成功也有几种解释，解释①迪伦很厉害所以撑过去了；解释②杰西的技术在对抗嘶叫时得到了锻炼所以她这次成功了；解释③迪伦身体里仍然存在他那个北极星，北极星保护了迪伦。我个人倾向于的解释是③，因为这样更有意思一点，①和②都太直白了，无趣。</span><br>
</p><p><b>风中凌舞: </b><br>
<span>在净化迪伦之后control的主线就结束了，主线结束后和波普对话，她会告诉你，当多面体死亡时，所有的多面体共鸣增幅器都失效了，嘶叫入侵了所有人，但随后多面体共鸣增幅器又恢复了（也是杰西清醒的时候），大家才得以安全。</span><br>
<span>有了杰西和波普的这段对话，我们就可以着手分析一下多面体-北极星-共鸣增幅器这三者之间的关系。这边讲推论过程有点太长了所以我直接说结论：以WiFi做比喻，多面体是光猫+路由器，北极星的共振是WiFi信号，共鸣增幅器是手机。多面体作为信号源的同时能放大自身的信号，信号让共鸣增幅器起效来保护员工，当多面体死后共鸣增幅器就失效了；但是杰西找回了北极星，北极星成为了新的信号源，代替了多面体，传播信号让共鸣增幅器再次起作用，所以员工们的性命得以保全了。</span><br>
<span>通关后故地重游，杰西还会有一些额外对话，目前我发现四处，分别是【热线室】【多面体室】【黑石棱镜实验室】【P6牢房】，其中多面体室的额外对话非常重要，我根据记忆大概复述一下：“在多面体被笼子关了几年后，她领我到这里。为什么以前不这样做？因为她不想让我找到迪伦。她没有带我来这儿解放她。她带我来这里是为了对抗嘶叫。“</span><br>
<span>这段额外对话进一步明晰了多面体的意志，多面体被关在笼子里，但她对此的态度是“无所谓“的，北极星叫杰西破坏多面体室的锁，并不是为了解放多面体，而是多面体为了让杰西和北极星彻底融合所做出的选择，以多面体自身的死亡为代价。另外P6牢房的对话是关于迪伦的，但是这边的BOSS战实在太难了，我打不过（）</span><br>
</p><p><b>风中凌舞: </b><br>
<span>最后把那个半隐藏的设定讲解一下。在亘古之屋里，发电设施在其建筑内部，叫做NSC，游戏内一律称其为【石棺容器】。石棺容器即NSC中的SC，那么N显然就是这个棺材容器所存放的内容物。当主角杰西来到NSC发电厂时，安全部主管阿里什会告诉杰西一些关于NSC的必备规则。 </span><br>
<span>规则1：温度要控制在安全范围内；规则2：绝对、绝对不要打开它；规则3：机密。 </span><br>
<span>如果你找到名为【撷取与转换动态能量】的文件，你会看到NSC的全称-诺斯摩尔石棺容器。那么诺斯摩尔是怎样的一个存在呢？诺斯摩尔是一个人。没错，联邦控制局使用一个人肉电池来给亘古之屋供电，达林博士还在文件里称这是给诺斯摩尔“一个人道的收容方式”——这群人对于人道的定义恐怕和社会有很大的偏差。</span><br>
<span> 但关于诺斯摩尔的故事还远远没有结束，如果你又听完了前任局长特伦奇打来的热线，你就会知道，特伦奇是你的前任局长，而诺斯摩尔是特伦奇的前任局长。没错，联邦控制局不仅用人肉电池给亘古之屋供电，还用自己的倒数第三任局长供电。因为文件并没有描述诺斯摩尔的死亡，所以可以认定他至少目前还是持续工作的，只不过以前是管理联邦控制局，现在是自身给联邦控制局发电。诺斯摩尔，一个真正诠释“蜡炬成灰泪始干”的男人。 </span><br>
<span>特伦奇比较无耻的一点是，在特伦奇主导下诺斯摩尔变成了人肉电池，然后特伦奇在热线里宣称“局长的工作就是保持灯亮”——既是隐喻，也是字面意思。我不知道特伦奇自己有没有当人肉电池的打算，看起来是没有。特伦奇还在热线里抱怨自己妻离子散，之后他整个人生就是控制局，控制局成为了他生活里的一切，在看到这一段时我还没觉得有怎么样，但清楚诺斯摩尔前局长变成人肉电池后再联系特伦奇“整个人生就是控制局”的抱怨，实在是笑不出来。</span><br>
</p><p><b>风中凌舞: </b><br>
<span>主要的剧情梳理到这里就写完了，接下来就是等DLC更新（要到2020年，好远）</span><br>
<span>DLC更新之后我会再写一下剧情梳理，另外也欢迎大家交流游戏内容，control其实真的很不错，但实在是有点冷门</span><br>
</p><p><b>andychen: </b><br>
<span>很好的文章，楼主辛苦了！</span><br>
<span>关于北极星，我倾向于认为是女主自己的力量。秘力武器挑选的一直是有强大超能力的人类，按理说同为异次元存在的秘力武器和大会不会不知道北极星的事，但是他们还是选中了法登姐弟。控制局内部的研究也认为姐弟的超能力潜力来自于遗传</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9550, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>风中凌舞: </b><br>
<span>andychen 发表于 2019-10-1 11:32</span><br>
<span>很好的文章，楼主辛苦了！</span><br>
<span>关于北极星，我倾向于认为是女主自己的力量。秘力武器挑选的一直是有强大超能力 ...</span><br>
<span>嗯，其实在黑石棱镜实验室的补充对话也很有意思，因为XBOX截图太垃圾，我只能凭印象复述一下，杰西说“你和多面体从来不是一个存在”，后面的记不太清了，但这句台词很有意思</span><br>
<span>另外文章里有一段我还没写，就是大会、星界和北极星的关系，如果我没有理解错误，大会从来都没有提过北极星和多面体，不知道是为什么。</span><br>
<span>而杰西进入星界后还会和北极星减少联系（不太能感觉到北极星），这点也挺有趣的。我在想，北极星是杰西对抗嘶叫的力量，嘶叫没有入侵星界时杰西感受不到北极星，后面嘶叫成功入侵星界，杰西反攻星界但并未受到嘶叫影响，这应该是杰西和北极星完全融合了的一个细节表现吧</span><br>
</p><p><b>wolfwood: </b><br>
<span>看完了，感谢楼主挖掘细节，这游戏SCP式的文案实在过瘾</span><br>
</p><p><b>风中凌舞: </b><br>
<span>啊，再讲一点，其实这游戏整个关系结构就是三角形的</span><br>
<span>特伦奇-达林-阿提=控制局最有权势的三个人</span><br>
<span>嘶叫-多面体-大会=在亘古之屋里争夺的三个势力</span><br>
<span>三个成员=大会的三角权力结构</span><br>
<span>最后星界里大会所在的金字塔看起来就是倒三角……游戏开始菜单也有三角形</span><br>
</p><p><b>monono: </b><br>
<span>有点不是很明白，就是杰西成局长后，为啥员工都知道她是新局长。后来发现在杰西捡前局长的枪之前，办公室和走廊的挂的局长照片都是特伦奇的，拿了枪之后就变成杰西的照片了。感觉应该是太古屋的力量让局里的人都知道换新局长了。新的工具人来了！</span><br>
</p><p><b>redsibyl: </b><br>
<span>别的不说，就看会议室那片局长照片就知道这活真不是人干的。。。。更新的太快的，估计没几个能有善终的</span><br>
</p><p><b>andychen: </b><br>
<span>这游戏有意思的细节很多</span><br>
<span>比如怪力之物，按游戏里的各种明示暗示（死信室相关文档，怪力之物研究文档）可以得知和意识有密切的联系。那么亘古之屋本身就是一个怪力之物，因为其意识或者控制者的意识不能理解网络和智能设备，导致这些技术都不能在调查局内使用。但是屋子存在的时间已经很长了，投影仪和显像管显示器之类的东西却可以正常使用，这是暗示屋子的意识一直都存在，并且在学习人类的技术和文化吗？</span><br>
<span>还有局长使用的秘力武器，其文档描述是该物体是整个控制局概念的核心。控制局的目的是对怪力之物和异次元存在进行研究和管理，以控制其对现实世界的影响。而秘力武器是委员会制造的。委员会为啥要关心人类世界？前任局长留下的信息可以通过热线电话到达主角这，是不是也暗示了委员会和历任秘力武器主人之间的某种联系？这些问题估计要等到dlc出来才有进一步答案</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9550, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>andychen: </b><br>
<span>redsibyl 发表于 2019-10-1 12:17</span><br>
<span>别的不说，就看会议室那片局长照片就知道这活真不是人干的。。。。更新的太快的，估计没几个能有善终的 ...</span><br>
<span>局长就是用来保护控制局和里面的其他弱鸡人类不被他们研究和收容的各种怪力乱神给干掉的保险，还要时不时应付各种异次元意外情况。你觉得压力大不大</span><br>
<span>特伦奇的前任局长也是捅出了不知道什么大篓子塞不住才让特仑奇接任的</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9550, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>风中凌舞: </b><br>
<span>redsibyl 发表于 2019-10-1 12:17</span><br>
<span>别的不说，就看会议室那片局长照片就知道这活真不是人干的。。。。更新的太快的，估计没几个能有善终的 ...</span><br>
<span>这边有一个很扭曲的细节：</span><br>
<span>关迪伦的临时牢房是个办公室嘛，在出去的方向墙上挂着局长照片</span><br>
<span>然后局长不是变成杰西了吗？所以当迪伦关在临时牢房里，他一抬头就能看到自己姐姐作为局长的画像，然后自己蹲在牢房里……扭曲得不行</span><br>
</p><p><b>ESSAHOISA: </b><br>
<span>感谢整理，关于大会人数的细节还真没注意过。三角就是全知之眼吧，游戏里还有其他一些关于3的要素，比如电灯拉三下。关于北极星，记得迪伦说过是“复制品的复制品的复制品的复制品”，按这个说法的话感觉北极星就是海德伦赋予两人的</span><br>
</p><p><b>风中凌舞: </b><br>
<span>andychen 发表于 2019-10-1 12:24</span><br>
<span>这游戏有意思的细节很多</span><br>
<span>比如怪力之物，按游戏里的各种明示暗示（死信室相关文档，怪力之物研究文档）可以 ...</span><br>
<span>亘古之屋在游戏里和海景旅馆的性质一样，设定为【怪力之地】</span><br>
<span>科技这个地方也很有意思，有一个文件做了猜测，说智能化设备之所以在亘古之屋内不能使用，是因为它们太“新”了，这个“新”是原话</span><br>
<span>亘古之屋有没有意识不好说，游戏没有表现出来，如果阿提实锤是亘古之屋的代言人，那可以说亘古之屋有自己的意识</span><br>
</p><p><b>Sopp: </b><br>
<span>比机核上那篇写得好</span><br>
<span>个人倾向于北极星也非善类，只是换了一种方式来入侵</span><br>
</p><p><b>风中凌舞: </b><br>
<span>ESSAHOISA 发表于 2019-10-1 12:31</span><br>
<span>感谢整理，关于大会人数的细节还真没注意过。三角就是全知之眼吧，游戏里还有其他一些关于3的要素，比如电 ...</span><br>
<span>游戏初期，在净化行政部然后从侧面去通信部时，行政部门外就可以听到嘶叫台词的全部内容，我蹲在原地听完了（精神污染得不行），里面有句话挺有意思：“你是穿越时空的虫子”</span><br>
<span>我理解是，虫子是杰西，穿越时空是指杰西打开幻灯机</span><br>
</p><p><b>redsibyl: </b><br>
<span>这游戏有个很傻逼的地方，热线其实要专门点进去才能听到完整版。。。很多重要的剧情都在里面，我全收集通关了才知道。</span><br>
<span>阿提不是说比亘古之屋更古老。顺便这游戏的设定，怪力之物可以说是伴随着人类文明的发展，在过去就是石中剑那些的东西。。。估计以前的英雄也全是局长这类的人，可能弄出各种各样的扩展游戏</span><br>
</p><p><b>风中凌舞: </b><br>
<span>Sopp 发表于 2019-10-1 12:35</span><br>
<span>比机核上那篇写得好</span><br>
<span>个人倾向于北极星也非善类，只是换了一种方式来入侵 ...</span><br>
<span>啊是的，游戏里其实表现出来的是嘶叫和多面体作为两种共鸣源互相争夺力量，我们因为视角的缘故看来多面体是友善的，但多面体对达林说话难道不算一种入侵吗？</span><br>
<span>所以多面体未必就是善意的力量，但想想游戏应该也不会把多面体做成恶意的……请问机核那篇是哪篇？</span><br>
</p><p><b>Sopp: </b><br>
<span>风中凌舞 发表于 2019-10-1 12:40</span><br>
<span>啊是的，游戏里其实表现出来的是嘶叫和多面体作为两种共鸣源互相争夺力量，我们因为视角的缘故看来多面体 ...</span><br>
<span>https://www.gcores.com/articles/115443</span><br>
<span>这篇</span><br>
</p><p><b>风中凌舞: </b><br>
<span>Sopp 发表于 2019-10-1 12:45</span><br>
<span>https://www.gcores.com/articles/115443</span><br>
<span>这篇</span><br>
<span>好的，谢谢</span><br>
</p><p><b>ギナ: </b><br>
<span>Sopp 发表于 2019-10-1 12:45</span><br>
<span>https://www.gcores.com/articles/115443</span><br>
<span>这篇</span><br>
<span>这篇不行啊，把整个故事搞成了阴谋论→_→</span><br>
</p><p><b>Sopp: </b><br>
<span>ギナ 发表于 2019-10-1 15:49</span><br>
<span>这篇不行啊，把整个故事搞成了阴谋论→_→</span><br>
<span>是啊，通篇私货</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>个人倾向于认为多面体是“温和力量”的其中一个强辐射源和催化剂，北极星只是女主根据印象给自身力量起的名，可以说女主之前也有力量但只是个弱辐射源，一直凭借和多面体的联系而持续被催化，也可以说一定程度上被多面体控制/操纵。多面体被拆解后女主挣扎并成熟，变为强辐射源，也算是拿到了对自身更强的控制权。</span><br>
<span>虽然能从更纯粹的视角看成两种力量对太古屋的争夺，但委员会毕竟不怎么排斥多面体的力量，所以确实是比较温和无害吧。</span><br>
<span>而就像之前在专楼说的，清洁工的演员/配音就是芬兰人，游戏里各种芬兰语，所以他确实是那个芬兰神话里的英雄吧（之前还说过，英雄和海神是有区别的，我倾向前者）。</span><br>
<span>再另外，清洁工度假的太古屋底部的控制点旁，可以看到树状雕刻，而周边的立柱也可以理解为“根”（梦回灰烬湖），鉴于武器在不同时代的变迁，太古屋怕不是世界树之类的存在。</span><br>
</p><p><b>Emmerich: </b><br>
<span>居委会人数这一点真的是神了！</span><br>
</p><p><b>九十九忍: </b><br>
<span>游戏主角能用的异能还是那几板斧，惊喜不多</span><br>
</p><p><b>风中凌舞: </b><br>
<span>九十九忍 发表于 2019-10-1 21:22</span><br>
<span>游戏主角能用的异能还是那几板斧，惊喜不多</span><br>
<span>扔东西还是比较爽的，就是杀伤可能太大了搞得枪弱势</span><br>
</p><p><b>Znesmoc: </b><br>
<span>看剧情看的很爽，但是自己真的玩的时候。。。心里发毛，不好意思打扰了</span><br>
</p><p><b>ギナ: </b><br>
<span>Znesmoc 发表于 2019-10-1 23:03</span><br>
<span>看剧情看的很爽，但是自己真的玩的时候。。。心里发毛，不好意思打扰了</span><br>
<span>这游戏并不恐怖啊，最多也就是新怪谈那种气氛诡异罢了……</span><br>
</p><p><b>风中凌舞: </b><br>
<span>Znesmoc 发表于 2019-10-1 23:03</span><br>
<span>看剧情看的很爽，但是自己真的玩的时候。。。心里发毛，不好意思打扰了</span><br>
<span>其实还好啦，后期技能点起来就是一个莽</span><br>
<span>有些地方氛围确实做得很不错</span><br>
</p><p><b>Znesmoc: </b><br>
<span>ギナ 发表于 2019-10-1 23:05</span><br>
<span>这游戏并不恐怖啊，最多也就是新怪谈那种气氛诡异罢了……</span><br>
<span>可能是红色调用的太多了？气氛诡异也会让我自己吓自己，不过我本来也是那种对超自然的玩意敬而远之（但是又会忍不住想看一下）的类型</span><br>
<span>大概这就是贱吧</span><br>
</p><p><b>Znesmoc: </b><br>
<span>风中凌舞 发表于 2019-10-1 23:07</span><br>
<span>其实还好啦，后期技能点起来就是一个莽</span><br>
<span>有些地方氛围确实做得很不错</span><br>
<span>就是气氛渲染的太好了 小心肝遭不住，阈值太低</span><br>
</p><p><b>B.K.: </b><br>
<span>风中凌舞 发表于 2019-10-1 11:28</span><br>
<span>最后把那个半隐藏的设定讲解一下。在亘古之屋里，发电设施在其建筑内部，叫做NSC，游戏内一律称其为【石棺 ...</span><br>
<span>在NSC中层有一些监控器，透过监控器的画面可以看到内部的监控图像，我记得截过图让我找找……一眼就能看出来是个人（前局长）</span><br>
<span>从监控画面上看，他过的应该不是太开心，可能处在一个不能控制自己的状态，因此让他发电可能确实是一个“人道”的收容方式。这块我倾向于做字面解读，不过流程和LZ说的差不多，大约是前任捅了什么娄子，导致自己变成了超自然存在，只能让特伦奇接任，顺便自己被做成了电池</span><br>
</p><p><b>qappip: </b><br>
<span>达林视频很有意思，一开始兴致勃勃研究未知物，越到后面他的表情就越来越低沉，到最后一个视频的时候我看着达林那表情真的不知道怎么形容，这算是知道了太多了吗？</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>qappip 发表于 2019-10-3 01:58</span><br>
<span>达林视频很有意思，一开始兴致勃勃研究未知物，越到后面他的表情就越来越低沉，到最后一个视频的时 ...</span><br>
<span>本以为找了个好苗子结果迪伦搞出事故，一开始就他在保弟弟后来也只能承认失败；开幻灯片探索，刚觉得有进展结果好友局长就开始和他闹矛盾，自己被怀疑是叛徒，再发现引来了控制局最大危机，做抑制器材料不够也来不及了肯定有不少人会直接牺牲……就算不知道什么这些个责任压身也会抑郁啊，都越权自己打热线了。</span><br>
</p><p><b>monono: </b><br>
<span>在海景旅馆里的达林跳舞视频特逗。</span><br>
</p><p><b>风中凌舞: </b><br>
<span>pgain2004 发表于 2019-10-3 10:02</span><br>
<span>本以为找了个好苗子结果迪伦搞出事故，一开始就他在保弟弟后来也只能承认失败；开幻灯片探索，刚觉得有进 ...</span><br>
<span>达林最后是去星界了吗？人不在星界打不了热线吧？</span><br>
</p><p><b>风中凌舞: </b><br>
<span>B.K. 发表于 2019-10-3 01:30</span><br>
<span>在NSC中层有一些监控器，透过监控器的画面可以看到内部的监控图像，我记得截过图让我找找……一眼就能看 ...</span><br>
<span>啊，我之前看外网说NSC有监控器但是一直没找到（直接跑上层了），能找到监控器截图看就好了（现在机子不在身边看不了）</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>风中凌舞 发表于 2019-10-3 14:13</span><br>
<span>达林最后是去星界了吗？人不在星界打不了热线吧？</span><br>
<span>理论上是，但就像你写的，说不定DLC能见到本人呢。另外热线不只连通星界，Alan Wake不也留了言（虽然只能看一次，也没法在档案那看完整版）</span><br>
</p><p><b>freshboom: </b><br>
<span>马克打通再看</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>gcct1939: </b><br>
<span>您好！这里是up主沙茶电波，请问可以用您的文字为基础来做视频吗？我们会在视频里提到出处，也会在视频的说明里注明。谢谢！如果方便的话也可以加一下QQ897120156交流</span><br>
</p><p><b>风中凌舞: </b><br>
<span>gcct1939 发表于 2019-10-3 20:36</span><br>
<span>您好！这里是up主沙茶电波，请问可以用您的文字为基础来做视频吗？我们会在视频里提到出处，也会在视频的说 ...</span><br>
<span>啊，你好，已经发了好友申请，麻烦通过一下，谢谢</span><br>
</p><p><b>gcct1939: </b><br>
<span>风中凌舞 发表于 2019-10-3 21:11</span><br>
<span>啊，你好，已经发了好友申请，麻烦通过一下，谢谢</span><br>
<span>没有看到诶，是不是号码打错了</span><br>
</p><p><b>风中凌舞: </b><br>
<span>gcct1939 发表于 2019-10-3 22:25</span><br>
<span>没有看到诶，是不是号码打错了</span><br>
<span>啊……可能我这边有bug，你加我吧，1301440940</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1857217[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
