<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>有没有徐公子的粉丝？徐公子胜治的小说推荐和交流</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>有没有徐公子的粉丝？徐公子胜治的小说推荐和交流</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:06:49 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>有没有徐公子的粉丝？徐公子胜治的小说推荐和交流[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1845885-1-1.html</link>
      <description>有没有徐公子的粉丝？徐公子胜治的小说推荐和交流&#13;
 本帖最后由 凌波公子 于 2019-7-11 14:27 编辑 

  最近刚刚看完了徐公子胜治的《太上章》，他同一世界观下的作品：《神游》、《鬼股》、《人欲》、《灵山》、《地师》、《天枢》、《惊门》、《太上章》共八部，到此算是告一段落了我大概从2008年开始看他的书，以上八部全部都看过，总共追了大概10年时间，所以可以算是他的忠实读者。  他的作品，我推荐过给很多人，有的人看了，觉得很喜欢，或者还不错。有的看不进去，一般吐槽点都是说教风太重，通篇讲逻辑，讲道理。如果是很不喜欢说教的人，可以不用看了。这次发这个帖子，一方面是做个推荐，另一方面也是同好交流。我曾经想过能有一部小说，地域无限巨大，各种未知大陆，洪荒秘宝，上古巨兽，充满探索的乐趣，或者有一部书，很长很长，讲一千年的事，可能是一个人的生生世世，也可能是一个家族的祖祖辈辈。徐公子这八部小说写了10年时间，1600万字，他的作品在一定程度上满足了我的想象。曾经他对自己的书有过一个总结：仙凡妖异一山尽，神鬼人灵几卷书。这八部小说，以修真为背景，同一世界观贯穿始终，各部主要人物互相穿插，互有关联。描写了中国从上古三皇五帝时期，直到现代社会，不同的人，坚持正道的信念和信仰的故事。我觉得他的道理讲的很好，三观很正，逻辑清楚，有很深层次的思考和文化底蕴，甚至对我的三观也有巨大的影响，所以我觉得无论是从艺术性、娱乐性还是哲学性上，都是非常值得一看的作品。说出来你们可能不信，有些人都徐公子的书，会反复读，甚至会做笔记。   下面具体说说每部作品：
&#13;
1、《神游》官方信息：这世上真有异人吗？真有神迹吗？——梦境可以化实！妄想可以归真！一位市井中懵懂少年是如何成为世间仙侠，又如何遭遇红尘情痴？我有书半卷，逍遥曰化形。挥请仙佛退，送与鬼神听。副墨闻于讴，参寥传玄冥。一指掩天地，齐物自忘情。 时间线：时间线以风君子为坐标，本作为风君子15-25岁，背景为当代社会。 个人感想：这部写于2006年-2007年，143万字。其实这是我看的徐公子的第一部小说，入坑之作。前半部分讲的是一个普通城市里高中生的修真成长之路，非常贴近生活，修真步步成就层次分明，描写的恍如亲见，仿佛真的可以按部就班的修炼，这部小说也构建了徐公子整个的修真成就体系，不过这里只修到人间法的尽头，还并没有成仙后的描述。后半部分是和西昆仑的对决。这是一部双主角的小说，表面主角梅野石，隐藏主角风君子。说起来，徐公子大部分小说主线都是主角从少年开始修炼到成仙的故事。这是我十年前看的作品了，印象最深刻的是风君子和七叶论道，六问六答，我反复看了好几遍，就因为逻辑和道理看的很爽。另外风君子和绿雪的感情也很触动，“千年之前，岂有公子，千年之后，岂有绿雪”，绿雪死掉以后，风君子站在树坑里，想复活绿雪的时候，也看的很泪目，最后与七叶的决斗，诛心锁，自我封印神识，逼格满满的，其实整部书都看的非常过瘾。这一部书还定义了真人的概念：大成真人，真如不二。修到真人的境界，代表这人做事不会后悔，开口不会说谎，心口相对，知行合一，应为即是愿为。如果一件事有重来的机会，以当时的心境见知，不会做出另外的选择。总之就是想要什么心里非常清楚，做选择的时候会做清楚的判断，做的事就是心里想的事。说起来好像很奇怪或不现实，但其实书里讲了很多细节，看了就会知道这是怎样一种一种心态和境界。“心口相对，知行合一，应为即是愿为”我现在仍是记忆犹新。要知道那个时候是2006年，“知行合一”这句话现在烂大街，但当时是很少人提的。这部作品还提出了修真界三大戒律（灵山中的天条）：不可妄拟天心为己心，不可在世显圣自称神，不可欺夺他人之信，也是很震撼和炫酷，你看了就懂。 剧透：如果你想看徐公子的书，以下部分不要看。风君子是千年之前清风仙童自斩之后的一缕神识投生。清风仙童又是上古句芒仙童转世。句芒仙童又是远古太昊天帝的一丝投影，或者是太昊天地的一场梦。徐公子世界观里的转世概念，其实是即存在又不存在的。不去确认转世到底存在不存在，即使转世存在，与前一世和后一世也没有关系。现在的你既是你前世的来世，又是你后世的前世，但是前世的事你都不记得，后世的事你控制不了，去谈前世和来世都没有意义。如果说来世要怎么怎么样，可是你现在就是你前世的来世，你知道你前世想要你现在怎么样吗？即使你知道，你身边的朋友、爱人，成长的环境都变了，你还愿意按你前世的愿望去做吗？前世的你和后世的你到底是什么关系？前世的你是大官也好，是乞丐也好，和你又有什么关系？更别谈前世的事根本不记得了。转世只是死生轮回境里的一段段经历，看过，再忘掉，就可以了。纠结与前世后世的经历，来干扰现在的你，动念即陨落，永远破不了死生轮回关。    
&#13;
《鬼股》官方信息：怎样一个人？没有惊天动地的神通，却可称风尘中的国士。怎样一群人？在他（她）们卑微的躯体下，依然保持着高贵的人格、纯洁而美丽的心灵。一个优雅的背影，面对着滚滚红尘。稍显落寞，却风流从容……碧海青天夜气森，何关圆缺问升沉。清棱霜镜涵清影，朗濯冰壶濯素心。花间有泪还把酒，月下莺啼暂停琴。梧桐荫里叹君子，顾影风流感不尽。 “写鬼写妖高人一等,刺贪刺虐入骨三分”，前人对《聊斋》的评价也适合用来评价这本书。 时间线：风君子25-30岁，当代背景 个人感想：成书时间不明，字数不明（我没查到）。这是一部鬼故事小说，里面包含几个短篇故事，即写鬼事，也写人事。鬼故事写的真的足够恐怖，特别是小浪人那篇，曾经吓得我半夜不敢睡觉。面对现实里的地产商，大股东，黑社会等等的利益纠纷，你死我活的明争暗斗，怎样的一个人才能做到即不同流合污，又能独善其身呢？即使聪明如风君子，想以凡人的身份妥善处理，也是很难的。这部作品里风君子是绝对的主角。关于风君子，看过徐公子小说的人都懂的，无限主角光环加身，直到太上章才说清楚他最初的身份。（而他最终的身份，作者一直暗示其实就是现实的徐胜治本身了。）
&#13;
《人欲》官方信息：2007年-2008年，153万字。若人心可测，能见多少欲望横流？小白有一双神奇的眼，不仅能看清极快与极远，还能窥测人心中真实的那一面。纯真小白学会在虚伪中成熟，如果能看透他人的欲望，你就可以实现心中所想。　　醉饮世间穿肠药　　梦怀红尘枯骨刀　　历劫由来谁一笑仙踪飞尽羽衣飘时间线：风君子30-35岁，时间是当代。个人感想：这一部也是很久很久以前看过的了，很多细节都忘记了。这部一定程度上是徐公子迎合当时风气的作品。主角白少流，本来只是一个普通打工仔，还有点残疾。然后福缘特别好，修真入门，，开后宫，御姐少女洋马见一个收一个，还收了一个驴子，是前作被诛心锁困住的七叶。前作男主的同学尚云飞在本作里成了反派，“世间有为法如梦幻泡影如露亦如电应作如是观”也是远远领先了时代的潮流。风君子已婚，时间是在鬼股之后。最终决战我记得是东西方信仰之战吧，西方的传教者，谁会想到小白就是已证不可见境界的上帝转世或分身呢？（读者也直到读了4、5年后的《天枢》才会知道，可见伏笔埋了多深） 
&#13;
《灵山》官方信息：人们总是忍不住去幻想穿越与重生，能将心中一切遗憾从头补偿，每个人都希望把自己的世界构建成一座完美的灵山，究竟之处，还是那一句古语——灵山只在汝心头。时间线：风君子的“前世”——金仙清风，时间是唐代。个人感想：写于2008年-2009年，182万字。这部作品看的时候以为是一段故事的终结，其实现在来看是承前启后的作品。这是徐公子第一次尝试的穿越题材，某种意义上也是迎合当时市场吧，但绝不俗套，仍然在整个世界观之内。这部作品讲了神游中正一门的创派祖师的经历，也讲了风君子的来历（但直到太上章才知道，这还不是最根本的来历），补完了当年绿雪的故事，说明了修真界三大定律（天条）的来历，还描绘了成仙以后的世界是怎么样的，中间穿插了多个历史和佛、道、基督教名人。无论是和前面几部结合起来看，还是单独看，都是一部结构完整，内容非常丰富有趣的小说。很多修真小说写成仙后的世界，写的和普通凡间没什么两样，但徐公子写的无边玄妙方广，还是很有新意的，如果真的有仙界，也许就是这样吧。 
&#13;
《地师》：官方信息：地师是自古对风水术士的尊称，但它还是一种称号与传承，号称地气宗师。据说历代地师秘传之学，不仅可以感应地气运转，勘察山川地理脉络，还可汇聚天地灵气相助修炼形神，甚至还有运转地气灵枢之妙，达到种种不可思议的神奇境界。时间线：风君子35-40岁，当代背景。个人感想：写于2010年-2011年，170万字。这部小说的主线和前几部有点不太一样，前面几部是讲修真，这一部是讲风水，又通过风水入道的故事。通向大道之路有千万条，但殊途同归，大道的本源只有一个（这也是太上章的思想）。这部与前面几部关联也不太紧密，不过风君子也有出场。徐公子对风水应该也多少有点研究，开篇先扯了一顿“玄空飞星”与九进制数学，对风水和一些逻辑的术语讲的头头是道，看完这部，我特意跑到济南大明湖感受文字里的状态，而且很想把里面提到的景点走一遍，感受天地间的地气灵枢（中二233）。  
&#13;
《天枢》：官方信息：如果说上帝创造了人间，那么是谁创造了上帝？ 阿蒙站在古老的神像遗迹前，听一位老者对过往的行人讲述久远的阿蒙神传说。没有人知道，这默默无语的年轻人就是阿蒙，眼前倒卧沙丘中残缺不全的遗迹，曾是供奉他的神像。 这宏伟的神像，在漫长的历代战乱中饱受摧残，争杀的人们都宣称这为了信仰他，他在人间已有很多名字——阿蒙、阿罗诃、弥赛亚、摩柯末德……。 今天的人们或已忘却，人间曾有一位叫阿蒙的少年。时间线：上帝诞生的时代，大概是上古？个人感想：写于2011年-2012年，166万字。我觉得这个就是西方背景下的太上章。讲述了阿蒙是怎么从一个乡村少年成长为上帝的。在本作中，其实基督教、伊斯兰教还有个什么教的神都是阿蒙一个人，只是他用不同的教义对不同的人群做了点化。而后世的信徒为了名利或个人欲望，歪曲了教义，我认为徐公子对对宗教也有很深的思考。宙斯、雅典娜、恩奇都等等都有出场，很多西方历史事件和宗教事件也有另一个角度的描写。而上帝创造天堂以后，也得证“不可见”成就，后世再次出现，就是人欲里的小白了。当然，小白是小白，上帝是上帝。   
&#13;
《惊门》：官方信息：原来在我们的周围，日常生活中、大街小巷里，有着形形**的妖类。它们与常人无异、普通人也分辨不出。比如你的公司老板，可能就是某种妖兽所化；而街头偶遇的都市潮女，可能就是传说中的狐狸精。历经世间险恶，他才明白妖修之法与人不同，不能随意修炼。成天乐也开始在思考，这些妖类为何会混迹于人世、生活在我们的身边？其实自古至今，人间一直就有妖怪精灵，它们的所行源于人们所为——世上有什么样的人，就会有什么样的异类。时间线：风君子40-45岁，当代背景。个人感想：写于2012年-2014年，305万字。这一部作品从某种意义上展示了徐公子作品的一个新的方向，就是江湖八大门，也算是从风水这个切入点入道后的一个扩展，每个方向，修到极点，都可入道。成天乐做一个证券公司小白领开始，经历传销，考古，创业，入画，出神，最终大成，当然到作品最后，他也没到成仙的境界。他有一副神奇的画，可以随着现实演变而变化，还能在画里拓展世界地图，甚至可以把画里的精灵拉到现实里。我看徐公子的书，总有一种奇妙的当真感，想搞清楚主角是怎么做到的，我是不是能按他的办法做到，可能入戏太深。这幅画是清风仙童演法所做，后来成天乐又和风君子成了挚交好友。有人说成天乐是玉皇大天尊，也就是仓颉，而风君子是太昊天帝，也就是说。。他们上古时代就已经是好友了。缘法之玄，妙不可言。  
&#13;
《太上章》：官方信息：2014年-2017年，395万字。遂古之初，谁传道之？世称太上，我为道祖！人神妖魔共处相争，巫祝仙修万法纷呈的世界。诸帝显圣各创惊天玄通，登天之径殊途无数，芸芸世间根本大道何寻？一个孩子从蒙昧蛮荒中走来，踏无尽险阻、拨层层迷雾，究天地之源、登造化之巅，成就创道之祖！时间线：风君子“前世”的“前世”——太昊天帝（青帝伏羲），背景是上古尧舜禹时期。个人感想：这一部是我刚刚看完的。主要分为前后两部分。前半部分主要从虎娃幼儿时期生活在一个蛮荒的村子开始，到后来协助少务一统巴原，同时成就地仙，为清水氏复仇。后半部分走出巴原，经历了尧舜禹的更替，大禹治水，女娲补天等事件，达到了前所未有的金仙成就，世人尊称太上，道祖，传教天下，证入最终不可见境界。另外也说明了天庭和昆仑仙境等等很多事物和人物的来历。这部作品400万字，我整整看了快2个月，但总体来说不会觉得啰嗦，后期的很多小故事也特别有趣，非常值得一看。比如有个勇于不敢的故事：说有一个孩子王带着一群小孩，欺负另一个小孩子，他们抢了他的玩具，然后让他爬到高处跳下来，如果敢跳，就把玩具还给他，如果不敢跳，就是胆小鬼，玩具就不给了，那个小孩子憋了了半天，憋出来一句我不敢跳，但我敢不跳，一句话把孩子王说懵逼了，之后这个小孩子就打了他们一顿逃跑了。这么简单的小故事，其实体现正是徐公子小说的核心，就是应为和愿为和作为的统一性。到太上章为止，同一世界观的作品告一段落了，基本上人物的起源和关系都讲清了。但还有一个人身世，徐公子故意没说清。那就是虎娃的来历，他的父母到底是谁，为何福缘无比之好？为什么生死轮回境出来以后，虎娃和玄源都对他来历绝口不提？我觉得这可能是为未来的作品留的一个小小悬念了（不过我推测他是早年玄源救下的白额族人婴儿）。 以上，有看过的欢迎一起来交流下感想。 </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>战斗鸡 发表于 2019-7-14 02:34</span><br>
<span>当然说实话，我说的是徐公子比较早的表现，这几年我根本没看过他的表现。</span><br>
<span>有“感觉”不是错误，不讲究实 ...</span><br>
<span>我还感觉你被徐公子踩了之后不但在龙空追着他喷，过了10年后在其他论坛看到讨论他的帖子还耿耿于怀</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>要不要一起进去冷静下？</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span>pgain2004 发表于 2019-7-14 02:39</span><br>
<span>要不要一起进去冷静下？</span><br>
<span>我基本上挺冷静的，还在讲道理呢。</span><br>
<span>不过的确，和一个已经讲不了道理，只知道在那里yy的讲道理，的确也挺丢分的……毕竟他可以无赖我不能这么无赖啊。</span><br>
<span>多谢提醒了，我还是去睡了吧</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>某些人啊，自己“感觉”“该不该举报下反邪教办”的时候就不是YY和无赖了呢</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span>凌波公子 发表于 2019-7-14 01:24</span><br>
<span>别吵了，还是说书吧</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>想起来还是应该再向lz你道个歉。</span><br>
<span>虽然我之前就说在谈小说贴里说到这个话题是我不读空气。</span><br>
<span>但结果被人造谣污蔑了，我还是没忍住这口气。如果还和他要吵，我尽量转移到其他贴或者短消息里。不过毕竟这里已经发的也是毁贴了，我表示歉意。</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-7-14 03:31 编辑 </span><br>
<span>呦呦呦，某个人在100楼之前自己“感觉”了那些“没证据””的话属于客观公正</span><br>
<span>别人同样“感觉”下他就是造谣污蔑了</span><br>
<span>身段拿捏的很好嘛，就是121楼说漏嘴了承认是在含沙射影、指桑骂槐</span><br>
<span>往前翻了下，76楼第二次回帖就扯论坛旧事“人品不行”了，不毁贴不毁贴，呵呵，好白的白莲花呢</span><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/07/14/5d2a300526cf577618.png" title="https://i.loli.net/2019/07/14/5d2a300526cf577618.png"><br>
<span>看口气收藏了不少徐公子及其fans的“黑”材料呢</span><br>
<span>我更“感觉”某人追着徐公子黑了好多年，跨越了好多个论坛</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>海鸟封: </b><br>
<span>徐公子写人心和历史典故挺好看的，比较有趣的一点是整个世界观都是依靠自己所写的小说构建，网文作者写神话小说不抄JJ是非常罕见的</span><br>
<span>可惜故事太寡淡，每次过了前面的俗世新鲜期发展到修炼的情节展开就变得很难追下去，这么多本里一直没脱离人间的太上章在这点上反而做得更好</span><br>
<span>还有一点是女角色不出彩，不过不同于死对头JJ的无欲派，他是被现实束缚住了，和蠢女人呆久了也是可怜可悲可叹可惜</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span> 本帖最后由 战斗鸡 于 2019-7-14 08:26 编辑 </span><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-7-14 02:56</span><br>
<span>呦呦呦，某个人在100楼之前自己“感觉”了那些“没证据””的话属于客观公正</span><br>
<span>别人同样“感觉”下他就是造 ...</span><br>
<span>没，我收藏的目的是需要的话，10年后也能翻出自己需要的黑料</span><br>
<span>顺便你造谣是类似于这种“你没证据可以去举报，但你有道德直接在论坛说人邪教”还有“举报和告发是两种性质</span><br>
<span>”之类的233</span><br>
<span>我已经给了你发挥机会，但你果然已经没啥干货了，所以我这是来最后通知你，恭喜，你的黑料成功完成</span><br>
<span>接下去，就请你圆润的从本帖离开，把帖子留给想讨论小说的人，好吗？</span><br>
</p><p><b>setree: </b><br>
<span>这个徐公子和写科幻的何夕是一路货色，都是自恋到病态、自我表现欲极其强烈的那种写手</span><br>
<span>看他们的小说就仿佛是在看作者在公共场合自渎，一次两次大家还当乐子看，次数多了只觉得恶心</span><br>
</p><p><b>lupu: </b><br>
<span>神游和灵山里这种跨越千年的缘分看上去很有感觉，至于自恋嘛，徐公子自己相当于在小说里以另一种身份活了一把，我还是挺羡慕的。</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span>海鸟封 发表于 2019-7-14 08:01</span><br>
<span>徐公子写人心和历史典故挺好看的，比较有趣的一点是整个世界观都是依靠自己所写的小说构建，网文作者写神话 ...</span><br>
<span>其实荆柯守这些年的女角色也不出彩吧。</span><br>
<span>某种意义上，想讲“道理”的作者，笔下主角（当然徐公子笔下主角是表面主角还是风君子呢是个问题）要给“道理”代言，和“情爱”在一定程度上都是矛盾的。</span><br>
<span>在这种情况下，女性角色也难写，你写的俗了，配不上主角，你写的仙了，又和女性这个身份没啥关系了……</span><br>
</p><p><b>qhlixpfh: </b><br>
<span>感觉他讲讲故事还行 真写起东西来特别难懂....</span><br>
</p><p><b>叶喵0: </b><br>
<span>这个🐔真是做作</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>7uly 发表于 2019-7-14 00:52</span><br>
<span>虽然不喜欢荆教主的世界观，但他这个“太子党出身论”的评价倒是蛮对的，之前一直觉得徐公子的书里有哪里 ...</span><br>
<span>乍一看好想有道理，仔细一想事偷换概念</span><br>
<span>如果是广义的宿命论，那所有小说的主角都是宿命论太子党，因为他们的命运都是作者安排好的。</span><br>
<span>如果是狭义的宿命论，这个观点又无视了哪怕是太上虎娃，上帝阿蒙，也是普通乡村孩子出身</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span><神游><灵山><天枢></span><br>
<span>都很喜欢，然而这三本都有一个我不喜欢的毒点，会死女主角，或者女配角</span><br>
<span>神游还好一点，死了后面复活，而灵山和天枢，虽然转世，但就是突出一个众生皆是再来人，物是人非了</span><br>
<span>但感觉神游主角有点花心了，被风君子吐槽侍法使者侍候到床上。不算很喜欢。还是喜欢<惊门>那个二愣子一条筋，或者<地师>一样摆明车马，我就江湖流氓我怕谁，和警察往自己的贼窝家里娶那样有趣。</span><br>
<span><鬼股>过于谈现实，超能力只是点缀，不算很喜欢。</span><br>
<span><人欲>感觉全是搞屎棍，也不是很喜欢。而且主角专注搞女人…</span><br>
<span><太上章>主要问题就是剧情感觉过于平淡了，没啥高潮或者转折，这是不死女人就不会写了么。虎娃前世不知道是谁，但这福报也太猛了，几乎全是顺风顺水。</span><br>
</p><p><b>胖胖的猛犸: </b><br>
<span>徐公子啊，好久没关注了。。。我记得最后一次读他的书还是大学刚毕业，12年那会。</span><br>
<span>后来不追的原因有几个，</span><br>
<span>一个是文青风太重，看着累的慌。</span><br>
<span>二个是徐公子八成是个大连人，我在其中一本书里看到了好多熟悉的元素，比如旁边小城“瓦兰店”，就是把大连旁边的瓦房店（我老家）和普兰店名字捏在一起，还有啤酒的名字也是大连本地当年比较有名的几种啤酒名字捏在一起。总之就是看的我非常出戏。各种别扭。</span><br>
<span>三是我记得大概09、10年左右吧，当时一个挺有名的视频网站，好像是六间房还是啥的，做一个访谈类的视频节目，想把一些网文写手邀请到屏幕前，然后第一期邀请的就是徐公子，可能是节目组和徐公子都有原因吧，总之节目做的很烂，徐公子也没表现出我想象的那种气质。总之就是很破灭。。。</span><br>
</p><p><b>maybex: </b><br>
<span>风君子装逼不叫装逼，叫境界，叫不可说；风君子把妹不叫把妹，叫缘法，叫精神感应；风君子婚外情不叫婚外情，叫蜻蜓点水，叫适可而止；风君子始乱终弃不叫始乱终弃，叫有缘无分，叫缘尽于此；风君子开后宫不叫开后宫，叫恩泽广布，叫化身天地间。</span><br>
<span>徐公子文化水平是有的的，说教也不是问题，网文读者缺的就是说教，但他管不住自己YY装逼的欲望就使本来难能可贵的说教全都成了假说教，真装逼。当年曾经很迷他的书，但看久了就觉得好像看着一个很有能力的男人就是管不住自己的裤裆，真是恨铁不成钢</span><br>
</p><p><b>maybex: </b><br>
<span>setree 发表于 2019-7-14 08:14</span><br>
<span>这个徐公子和写科幻的何夕是一路货色，都是自恋到病态、自我表现欲极其强烈的那种写手</span><br>
<span>看他们的小说就仿佛 ...</span><br>
<span>+1</span><br>
<span>更恶心是还没胆子承认，一定要加个什么修行境界层次的外衣</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-07-14 09:28:38</span><br>
<span>都很喜欢，然而这三本都有一个我不喜欢的毒点，会死女主角，或者女配角</span><br>
<span>但感觉神游主角有点花心了，被风 ...众生皆是再来人，这个概念我是很认可的</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>7uly: </b><br>
<span>阿鲁卡多 发表于 2019-7-14 01:45</span><br>
<span>好好的帖子被胡搅蛮缠成这样 就地师一部中期作品的内容而言徐公子会教人信奉某种所谓教派我是不信的 这和他 ...</span><br>
<span>到也并不是这样，这么多年看徐公子的书也接触了不少他书外的言论，反差还挺大的，我个人感觉他私德有问题的可能性蛮大的，当然我也没啥时间去保留证据、查找证据</span><br>
</p><p><b>7uly: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-7-14 02:28</span><br>
<span>**** 作者被禁止或删除 内容自动屏蔽 ****</span><br>
<span>我真的觉得你这样很难看，说不过别人就毫无证据地去恶意中伤别人？这倒和你看不过别人合理怀疑就去建议他举报的思路一脉相承。反正估计你眼里只有屁股。</span><br>
</p><p><b>藤井紫: </b><br>
<span>这人跟常书欣有点类似，三教九流，世情洞达都会写。但徐酸子就是想卖他的那些理念，修行境界一高就跟读者脱节。常匪就不忘那种背心短裤小土豪生活，怎么写都会落到那个自己的套路上。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>好无聊哎: </b><br>
<span>徐公子人是挺low的，但这个先不去说；</span><br>
<span>就书论书，我觉得他书的问题不在于说教啥的，而是在于根子里的自以为是的傲慢，或者按徐公子自己的说法“妄拟天心为己心”</span><br>
</p><p><b>bailiyue: </b><br>
<span>马克，看过一点徐公子的书，但是沉不下心看下去，看以后能不能看了</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>太上章写到最后，就是阿九的故事，天庭的故事，已经不在写虎娃了，颇有一种太上不可见的味道</span><br>
<span>所以虎娃在金仙成就之后，又是怎么修炼的，万法不沾身是什么，异界是什么样，为什么会再次投胎到人间，这中间有什么故事，都是不能写的，只能想象了</span><br>
</p><p><b>佛里德姆: </b><br>
<span>凌波公子 发表于 2019-7-14 09:21</span><br>
<span>乍一看好想有道理，仔细一想事偷换概念</span><br>
<span>如果是广义的宿命论，那所有小说的主角都是宿命论太子党，因为他 ...</span><br>
<span>徐的小说还是和幕后黑手大棋流有区别的，主角在红尘历练中收获成长跟主角在各路大能掌中亦步亦趋，谁更钦定，区分度还是有的。</span><br>
<span>—— 来自 Google Pixel 2, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>水心绊: </b><br>
<span>xmmc1800 发表于 2019-7-11 15:49</span><br>
<span>最近一本《方外-消失的八门》也是现代背景，前半本写得还挺有意思，后面就没啥看头了 ...</span><br>
<span>挺感谢的，《方外》看了一半了，确实很棒，是我喜欢的内容</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6X, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1845885[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>有没有徐公子的粉丝？徐公子胜治的小说推荐和交流[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1845885-1-1.html</link>
      <description>有没有徐公子的粉丝？徐公子胜治的小说推荐和交流&#13;
 本帖最后由 凌波公子 于 2019-7-11 14:27 编辑 

  最近刚刚看完了徐公子胜治的《太上章》，他同一世界观下的作品：《神游》、《鬼股》、《人欲》、《灵山》、《地师》、《天枢》、《惊门》、《太上章》共八部，到此算是告一段落了我大概从2008年开始看他的书，以上八部全部都看过，总共追了大概10年时间，所以可以算是他的忠实读者。  他的作品，我推荐过给很多人，有的人看了，觉得很喜欢，或者还不错。有的看不进去，一般吐槽点都是说教风太重，通篇讲逻辑，讲道理。如果是很不喜欢说教的人，可以不用看了。这次发这个帖子，一方面是做个推荐，另一方面也是同好交流。我曾经想过能有一部小说，地域无限巨大，各种未知大陆，洪荒秘宝，上古巨兽，充满探索的乐趣，或者有一部书，很长很长，讲一千年的事，可能是一个人的生生世世，也可能是一个家族的祖祖辈辈。徐公子这八部小说写了10年时间，1600万字，他的作品在一定程度上满足了我的想象。曾经他对自己的书有过一个总结：仙凡妖异一山尽，神鬼人灵几卷书。这八部小说，以修真为背景，同一世界观贯穿始终，各部主要人物互相穿插，互有关联。描写了中国从上古三皇五帝时期，直到现代社会，不同的人，坚持正道的信念和信仰的故事。我觉得他的道理讲的很好，三观很正，逻辑清楚，有很深层次的思考和文化底蕴，甚至对我的三观也有巨大的影响，所以我觉得无论是从艺术性、娱乐性还是哲学性上，都是非常值得一看的作品。说出来你们可能不信，有些人都徐公子的书，会反复读，甚至会做笔记。   下面具体说说每部作品：
&#13;
1、《神游》官方信息：这世上真有异人吗？真有神迹吗？——梦境可以化实！妄想可以归真！一位市井中懵懂少年是如何成为世间仙侠，又如何遭遇红尘情痴？我有书半卷，逍遥曰化形。挥请仙佛退，送与鬼神听。副墨闻于讴，参寥传玄冥。一指掩天地，齐物自忘情。 时间线：时间线以风君子为坐标，本作为风君子15-25岁，背景为当代社会。 个人感想：这部写于2006年-2007年，143万字。其实这是我看的徐公子的第一部小说，入坑之作。前半部分讲的是一个普通城市里高中生的修真成长之路，非常贴近生活，修真步步成就层次分明，描写的恍如亲见，仿佛真的可以按部就班的修炼，这部小说也构建了徐公子整个的修真成就体系，不过这里只修到人间法的尽头，还并没有成仙后的描述。后半部分是和西昆仑的对决。这是一部双主角的小说，表面主角梅野石，隐藏主角风君子。说起来，徐公子大部分小说主线都是主角从少年开始修炼到成仙的故事。这是我十年前看的作品了，印象最深刻的是风君子和七叶论道，六问六答，我反复看了好几遍，就因为逻辑和道理看的很爽。另外风君子和绿雪的感情也很触动，“千年之前，岂有公子，千年之后，岂有绿雪”，绿雪死掉以后，风君子站在树坑里，想复活绿雪的时候，也看的很泪目，最后与七叶的决斗，诛心锁，自我封印神识，逼格满满的，其实整部书都看的非常过瘾。这一部书还定义了真人的概念：大成真人，真如不二。修到真人的境界，代表这人做事不会后悔，开口不会说谎，心口相对，知行合一，应为即是愿为。如果一件事有重来的机会，以当时的心境见知，不会做出另外的选择。总之就是想要什么心里非常清楚，做选择的时候会做清楚的判断，做的事就是心里想的事。说起来好像很奇怪或不现实，但其实书里讲了很多细节，看了就会知道这是怎样一种一种心态和境界。“心口相对，知行合一，应为即是愿为”我现在仍是记忆犹新。要知道那个时候是2006年，“知行合一”这句话现在烂大街，但当时是很少人提的。这部作品还提出了修真界三大戒律（灵山中的天条）：不可妄拟天心为己心，不可在世显圣自称神，不可欺夺他人之信，也是很震撼和炫酷，你看了就懂。 剧透：如果你想看徐公子的书，以下部分不要看。风君子是千年之前清风仙童自斩之后的一缕神识投生。清风仙童又是上古句芒仙童转世。句芒仙童又是远古太昊天帝的一丝投影，或者是太昊天地的一场梦。徐公子世界观里的转世概念，其实是即存在又不存在的。不去确认转世到底存在不存在，即使转世存在，与前一世和后一世也没有关系。现在的你既是你前世的来世，又是你后世的前世，但是前世的事你都不记得，后世的事你控制不了，去谈前世和来世都没有意义。如果说来世要怎么怎么样，可是你现在就是你前世的来世，你知道你前世想要你现在怎么样吗？即使你知道，你身边的朋友、爱人，成长的环境都变了，你还愿意按你前世的愿望去做吗？前世的你和后世的你到底是什么关系？前世的你是大官也好，是乞丐也好，和你又有什么关系？更别谈前世的事根本不记得了。转世只是死生轮回境里的一段段经历，看过，再忘掉，就可以了。纠结与前世后世的经历，来干扰现在的你，动念即陨落，永远破不了死生轮回关。    
&#13;
《鬼股》官方信息：怎样一个人？没有惊天动地的神通，却可称风尘中的国士。怎样一群人？在他（她）们卑微的躯体下，依然保持着高贵的人格、纯洁而美丽的心灵。一个优雅的背影，面对着滚滚红尘。稍显落寞，却风流从容……碧海青天夜气森，何关圆缺问升沉。清棱霜镜涵清影，朗濯冰壶濯素心。花间有泪还把酒，月下莺啼暂停琴。梧桐荫里叹君子，顾影风流感不尽。 “写鬼写妖高人一等,刺贪刺虐入骨三分”，前人对《聊斋》的评价也适合用来评价这本书。 时间线：风君子25-30岁，当代背景 个人感想：成书时间不明，字数不明（我没查到）。这是一部鬼故事小说，里面包含几个短篇故事，即写鬼事，也写人事。鬼故事写的真的足够恐怖，特别是小浪人那篇，曾经吓得我半夜不敢睡觉。面对现实里的地产商，大股东，黑社会等等的利益纠纷，你死我活的明争暗斗，怎样的一个人才能做到即不同流合污，又能独善其身呢？即使聪明如风君子，想以凡人的身份妥善处理，也是很难的。这部作品里风君子是绝对的主角。关于风君子，看过徐公子小说的人都懂的，无限主角光环加身，直到太上章才说清楚他最初的身份。（而他最终的身份，作者一直暗示其实就是现实的徐胜治本身了。）
&#13;
《人欲》官方信息：2007年-2008年，153万字。若人心可测，能见多少欲望横流？小白有一双神奇的眼，不仅能看清极快与极远，还能窥测人心中真实的那一面。纯真小白学会在虚伪中成熟，如果能看透他人的欲望，你就可以实现心中所想。　　醉饮世间穿肠药　　梦怀红尘枯骨刀　　历劫由来谁一笑仙踪飞尽羽衣飘时间线：风君子30-35岁，时间是当代。个人感想：这一部也是很久很久以前看过的了，很多细节都忘记了。这部一定程度上是徐公子迎合当时风气的作品。主角白少流，本来只是一个普通打工仔，还有点残疾。然后福缘特别好，修真入门，，开后宫，御姐少女洋马见一个收一个，还收了一个驴子，是前作被诛心锁困住的七叶。前作男主的同学尚云飞在本作里成了反派，“世间有为法如梦幻泡影如露亦如电应作如是观”也是远远领先了时代的潮流。风君子已婚，时间是在鬼股之后。最终决战我记得是东西方信仰之战吧，西方的传教者，谁会想到小白就是已证不可见境界的上帝转世或分身呢？（读者也直到读了4、5年后的《天枢》才会知道，可见伏笔埋了多深） 
&#13;
《灵山》官方信息：人们总是忍不住去幻想穿越与重生，能将心中一切遗憾从头补偿，每个人都希望把自己的世界构建成一座完美的灵山，究竟之处，还是那一句古语——灵山只在汝心头。时间线：风君子的“前世”——金仙清风，时间是唐代。个人感想：写于2008年-2009年，182万字。这部作品看的时候以为是一段故事的终结，其实现在来看是承前启后的作品。这是徐公子第一次尝试的穿越题材，某种意义上也是迎合当时市场吧，但绝不俗套，仍然在整个世界观之内。这部作品讲了神游中正一门的创派祖师的经历，也讲了风君子的来历（但直到太上章才知道，这还不是最根本的来历），补完了当年绿雪的故事，说明了修真界三大定律（天条）的来历，还描绘了成仙以后的世界是怎么样的，中间穿插了多个历史和佛、道、基督教名人。无论是和前面几部结合起来看，还是单独看，都是一部结构完整，内容非常丰富有趣的小说。很多修真小说写成仙后的世界，写的和普通凡间没什么两样，但徐公子写的无边玄妙方广，还是很有新意的，如果真的有仙界，也许就是这样吧。 
&#13;
《地师》：官方信息：地师是自古对风水术士的尊称，但它还是一种称号与传承，号称地气宗师。据说历代地师秘传之学，不仅可以感应地气运转，勘察山川地理脉络，还可汇聚天地灵气相助修炼形神，甚至还有运转地气灵枢之妙，达到种种不可思议的神奇境界。时间线：风君子35-40岁，当代背景。个人感想：写于2010年-2011年，170万字。这部小说的主线和前几部有点不太一样，前面几部是讲修真，这一部是讲风水，又通过风水入道的故事。通向大道之路有千万条，但殊途同归，大道的本源只有一个（这也是太上章的思想）。这部与前面几部关联也不太紧密，不过风君子也有出场。徐公子对风水应该也多少有点研究，开篇先扯了一顿“玄空飞星”与九进制数学，对风水和一些逻辑的术语讲的头头是道，看完这部，我特意跑到济南大明湖感受文字里的状态，而且很想把里面提到的景点走一遍，感受天地间的地气灵枢（中二233）。  
&#13;
《天枢》：官方信息：如果说上帝创造了人间，那么是谁创造了上帝？ 阿蒙站在古老的神像遗迹前，听一位老者对过往的行人讲述久远的阿蒙神传说。没有人知道，这默默无语的年轻人就是阿蒙，眼前倒卧沙丘中残缺不全的遗迹，曾是供奉他的神像。 这宏伟的神像，在漫长的历代战乱中饱受摧残，争杀的人们都宣称这为了信仰他，他在人间已有很多名字——阿蒙、阿罗诃、弥赛亚、摩柯末德……。 今天的人们或已忘却，人间曾有一位叫阿蒙的少年。时间线：上帝诞生的时代，大概是上古？个人感想：写于2011年-2012年，166万字。我觉得这个就是西方背景下的太上章。讲述了阿蒙是怎么从一个乡村少年成长为上帝的。在本作中，其实基督教、伊斯兰教还有个什么教的神都是阿蒙一个人，只是他用不同的教义对不同的人群做了点化。而后世的信徒为了名利或个人欲望，歪曲了教义，我认为徐公子对对宗教也有很深的思考。宙斯、雅典娜、恩奇都等等都有出场，很多西方历史事件和宗教事件也有另一个角度的描写。而上帝创造天堂以后，也得证“不可见”成就，后世再次出现，就是人欲里的小白了。当然，小白是小白，上帝是上帝。   
&#13;
《惊门》：官方信息：原来在我们的周围，日常生活中、大街小巷里，有着形形**的妖类。它们与常人无异、普通人也分辨不出。比如你的公司老板，可能就是某种妖兽所化；而街头偶遇的都市潮女，可能就是传说中的狐狸精。历经世间险恶，他才明白妖修之法与人不同，不能随意修炼。成天乐也开始在思考，这些妖类为何会混迹于人世、生活在我们的身边？其实自古至今，人间一直就有妖怪精灵，它们的所行源于人们所为——世上有什么样的人，就会有什么样的异类。时间线：风君子40-45岁，当代背景。个人感想：写于2012年-2014年，305万字。这一部作品从某种意义上展示了徐公子作品的一个新的方向，就是江湖八大门，也算是从风水这个切入点入道后的一个扩展，每个方向，修到极点，都可入道。成天乐做一个证券公司小白领开始，经历传销，考古，创业，入画，出神，最终大成，当然到作品最后，他也没到成仙的境界。他有一副神奇的画，可以随着现实演变而变化，还能在画里拓展世界地图，甚至可以把画里的精灵拉到现实里。我看徐公子的书，总有一种奇妙的当真感，想搞清楚主角是怎么做到的，我是不是能按他的办法做到，可能入戏太深。这幅画是清风仙童演法所做，后来成天乐又和风君子成了挚交好友。有人说成天乐是玉皇大天尊，也就是仓颉，而风君子是太昊天帝，也就是说。。他们上古时代就已经是好友了。缘法之玄，妙不可言。  
&#13;
《太上章》：官方信息：2014年-2017年，395万字。遂古之初，谁传道之？世称太上，我为道祖！人神妖魔共处相争，巫祝仙修万法纷呈的世界。诸帝显圣各创惊天玄通，登天之径殊途无数，芸芸世间根本大道何寻？一个孩子从蒙昧蛮荒中走来，踏无尽险阻、拨层层迷雾，究天地之源、登造化之巅，成就创道之祖！时间线：风君子“前世”的“前世”——太昊天帝（青帝伏羲），背景是上古尧舜禹时期。个人感想：这一部是我刚刚看完的。主要分为前后两部分。前半部分主要从虎娃幼儿时期生活在一个蛮荒的村子开始，到后来协助少务一统巴原，同时成就地仙，为清水氏复仇。后半部分走出巴原，经历了尧舜禹的更替，大禹治水，女娲补天等事件，达到了前所未有的金仙成就，世人尊称太上，道祖，传教天下，证入最终不可见境界。另外也说明了天庭和昆仑仙境等等很多事物和人物的来历。这部作品400万字，我整整看了快2个月，但总体来说不会觉得啰嗦，后期的很多小故事也特别有趣，非常值得一看。比如有个勇于不敢的故事：说有一个孩子王带着一群小孩，欺负另一个小孩子，他们抢了他的玩具，然后让他爬到高处跳下来，如果敢跳，就把玩具还给他，如果不敢跳，就是胆小鬼，玩具就不给了，那个小孩子憋了了半天，憋出来一句我不敢跳，但我敢不跳，一句话把孩子王说懵逼了，之后这个小孩子就打了他们一顿逃跑了。这么简单的小故事，其实体现正是徐公子小说的核心，就是应为和愿为和作为的统一性。到太上章为止，同一世界观的作品告一段落了，基本上人物的起源和关系都讲清了。但还有一个人身世，徐公子故意没说清。那就是虎娃的来历，他的父母到底是谁，为何福缘无比之好？为什么生死轮回境出来以后，虎娃和玄源都对他来历绝口不提？我觉得这可能是为未来的作品留的一个小小悬念了（不过我推测他是早年玄源救下的白额族人婴儿）。 以上，有看过的欢迎一起来交流下感想。 </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>战斗鸡: </b><br>
<span>凌波公子 发表于 2019-7-13 18:41</span><br>
<span>文人相轻，诚不欺我</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>相轻不相轻对围观群众来说无所谓，说谎被抓个正着就尴尬了</span><br>
</p><p><b>caliburn: </b><br>
<span>看了神鬼人灵，地师看了200章不下去了，没有戏剧冲突。看过的最佩服灵山，最喜欢鬼谷。对他的书印象是看似出世其实很入世，讲了很多中国人立身处世的道理。最后喜欢鬼股就是因为鬼股最接地气</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>北落紫娘: </b><br>
<span>以前有同学向我安利jidu教，说如何如何获得救赎，顺便抨击没有信仰如何如何</span><br>
<span>我就送了他那三句：不可妄拟天心为己心，不可在世显圣自称神，不可欺夺他人之信</span><br>
<span>当时真的是爽到不行</span><br>
</p><p><b>散了流云: </b><br>
<span>emmm 说到八卦，想起来地师更新那一阵，不是也有事情争议挺大么，玉翀阁卖手链，还有给龙套兔子精写了个出门撞死的剧情。有没有大佬来考古下</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>北落紫娘 发表于 2019-07-13 19:01:54</span><br>
<span>以前有同学向我安利jidu教，说如何如何获得救赎，顺便抨击没有信仰如何如何</span><br>
<span>我就送了他那三句：不可妄拟天 ...233徐公子带你装逼</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>散了流云 发表于 2019-07-13 20:01:15</span><br>
<span>emmm 说到八卦，想起来地师更新那一阵，不是也有事情争议挺大么，玉翀阁卖手链，还有给龙套兔子精写了个出 ...我知道他有和人合作卖手链，详细情况是出了问题？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>战斗鸡 发表于 2019-07-13 18:49:16</span><br>
<span>然而就证明他后来自己的说法又是说谎洗白自己。</span><br>
<span>所以他当时带人“修炼”的可信度也比他自己说法高了。 ...我倒是看过徐公子在微博会对有些事情碎碎念</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>北落紫娘: </b><br>
<span>凌波公子 发表于 2019-7-13 20:17</span><br>
<span>233徐公子带你装逼</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>可不是嘛</span><br>
<span>我觉得我人生境界最高的时候就是看徐公子小说的那会儿</span><br>
<span>现在？已经被生活压弯了腰</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-7-13 23:32 编辑 </span><br>
<span>战斗鸡 发表于 2019-7-13 17:19</span><br>
<span>我查龙空旧帖，有人说徐公子以前在指导别人“修炼”。</span><br>
<span>楼上有人贴了他自己否认这事，但根据当年他的“自 ...</span><br>
<span>内丹理论是道教龙门、全真等派理论的重要内容</span><br>
<span>我建议你去民宗委直接把道教举报成邪教省事点，最好顺便把十字教LV教也举报掉。</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-7-13 23:39 编辑 </span><br>
<span>caliburn 发表于 2019-7-13 18:54</span><br>
<span>看了神鬼人灵，地师看了200章不下去了，没有戏剧冲突。看过的最佩服灵山，最喜欢鬼谷。对他的书印象是看似 ...</span><br>
<span>因为鬼股里大部分故事在90年代当初都有上过新闻或者故事会的原型</span><br>
<span>说是写鬼，实是论人，各位青少年朋友在踏入社会前值得一读</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>不存在的骑士: </b><br>
<span>战斗鸡 发表于 2019-7-13 17:15</span><br>
<span>他到后面给自己洗白了呗。</span><br>
<span>完全相反的说法也是有的。</span><br>
<span>徐胜治毕竟是股评家出身么，引导暗示但不把话说死不留把柄估计已经成了职业习惯了……</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-7-13 23:28</span><br>
<span>内丹理论是道教龙门、全真等派理论的重要内容</span><br>
<span>我建议你去民宗委直接把道教举报成邪教省事点，最好顺便把 ...</span><br>
<span>拿滑坡谬论来洗也太low了。</span><br>
<span>一贯道就借用了道教理论，一贯道照样是邪教。我这里不和你扯什么正规宗教如何，但借用正规宗教的理论名头来搞邪教或者搞诈骗的多得是。</span><br>
<span>我不举报徐公子，是因为没有实据，我不会因为没有实据的事去砸人饭碗，不是因为你这low破天的蠢逻辑，懂？</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span> 本帖最后由 战斗鸡 于 2019-7-14 00:44 编辑 </span><br>
<span>不存在的骑士 发表于 2019-7-13 23:39</span><br>
<span>徐胜治毕竟是股评家出身么，引导暗示但不把话说死不留把柄估计已经成了职业习惯了…… ...</span><br>
<span>104楼说的那个事，记得就是有人爆徐公子小三（也就是上面有人说的所谓女书友后宫的一员）高价卖书友劣质周边，几十块成本卖一千多。</span><br>
<span>反正徐公子好像也是全程装没看见，最后也没啥过硬证据，不了了之了。</span><br>
<span>既然也没过硬证据，倒不能说这事就是徐公子理亏。</span><br>
<span>不过这一件件事看下来，的确如你所说，徐公子一路来的确小心谨慎，真没留下多少把柄，加上常年有fans洗地。除了我这种当年就看过他表演，而且恰好还真找回点旧帖子的，大概是没多少人知道他人设以外的东西了吧？</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span> 本帖最后由 战斗鸡 于 2019-7-14 00:40 编辑 </span><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-7-13 23:38</span><br>
<span>因为鬼股里大部分故事在90年代当初都有上过新闻或者故事会的原型</span><br>
<span>说是写鬼，实是论人，各位青少年朋友在 ...</span><br>
<span>他的小说不过是讲故事而已，千万别当真。</span><br>
<span>建议青少年朋友们少读这种不能当真的故事，多读读课本上那些“屠龙术”，也多读读历史书。</span><br>
<span>多知道一点没被歪曲的道理和真实，比如说知道什么叫做“满嘴的仁义道德，满肚子的男盗女娼”，这对青少年朋友的未来是有好处的。</span><br>
</p><p><b>lain2008: </b><br>
<span>我也算半个粉丝吧，他的书三观真是正啊</span><br>
</p><p><b>剑鹰: </b><br>
<span>小说本身没啥，诱导读者、特别是年少无知的读者以为小说中所写的是真有其事的行为需要唾弃</span><br>
<span>看楼上也提了</span><br>
<span>另，我印象中温瑞安好像也走火入魔过</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>北落紫娘 发表于 2019-07-13 21:49:25</span><br>
<span>可不是嘛</span><br>
<span>我觉得我人生境界最高的时候就是看徐公子小说的那会儿</span><br>
<span>现在？已经被生活压弯了腰 ...233说真的我也是，拿徐公子的话装逼贼爽</span><br>
<span>发愿这个概念也很好装逼</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-7-14 00:49 编辑 </span><br>
<span>战斗鸡 发表于 2019-7-14 00:24</span><br>
<span>他的小说不过是讲故事而已，千万别当真。</span><br>
<span>建议青少年朋友们少读这种不能当真的故事，多读读课本上那些“ ...</span><br>
<span>所以说</span><br>
<span>你压根就没读过《鬼股》~</span><br>
<span>徐公子私德好坏，关《鬼股》里的皮鞋诈骗故事P事？</span><br>
<span>顺便，前几页还装中立呢， 才回两贴男盗女娼的帽子就扣出来，你丫该不会是战斗猫吧</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>弯弓射山猪: </b><br>
<span>以前挺迷他的书</span><br>
<span>喜欢的还是现代时间线的几部</span><br>
<span>太上章和天枢都没看，因为时间线不在现代</span><br>
<span>然后成天乐的惊门的时候就觉得他有点像其他作者的玄幻了</span><br>
<span>就是不管做啥误打误撞都暗合天道。。。。。。。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>7uly: </b><br>
<span>战斗鸡 发表于 2019-7-13 16:58</span><br>
<span>尴尬就尴尬在你这八卦只有一半，把对徐公子不利那一半给漏了。</span><br>
<span>接着这个荆某人（荆柯守）就出来表示徐公 ...</span><br>
<span>虽然不喜欢荆教主的世界观，但他这个“太子党出身论”的评价倒是蛮对的，之前一直觉得徐公子的书里有哪里不对，其实应该就是主角都是“钦定”的，所以才会有模式化不真实的感觉</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span> 本帖最后由 战斗鸡 于 2019-7-14 00:55 编辑 </span><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-7-14 00:44</span><br>
<span>所以说</span><br>
<span>你压根就没读过《鬼股》~</span><br>
<span>对啊，我就是要扣朱熹“满嘴的仁义道德，满肚子的男盗女娼”的帽子，怎么了啊？</span><br>
<span>不服我们来辨？</span><br>
<span>“讲故事而已，千万别当真”的出处嘛，自己去看86楼。难道这“讲故事而已，千万别当真”不是徐公子一直以来对他创造的小说的态度吗？</span><br>
<span>总有些人自己含沙射影、指桑骂槐玩的很爽，别人反过来用一用就跳脚了。</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-7-14 01:06 编辑 </span><br>
<span>战斗鸡 发表于 2019-7-14 00:02</span><br>
<span>拿滑坡谬论来洗也太low了。</span><br>
<span>一贯道就借用了道教理论，一贯道照样是邪教。我这里不和你扯什么正规 ...</span><br>
<span>我可是真心支持你去举报的</span><br>
<span>我上s1以来反宗教的立场是一贯的</span><br>
<span>人多的宗教你没胆子碰，所以你眼里三年前那一小撮信徐公子那套内丹理论的人就比现如今几十亿公开膜拜信各路神仙的人更蠢？</span><br>
<span>你看你这low的~</span><br>
<span>顺便教你个豆知识，我朝民宗委及六扇门对于邪教的定义，重要一点是神化首要分子</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-7-14 01:02 编辑 </span><br>
<span>战斗鸡 发表于 2019-7-14 00:53</span><br>
<span>对啊，我就是要扣朱熹“满嘴的仁义道德，满肚子的男盗女娼”的帽子，怎么了啊？</span><br>
<span>不服 ...</span><br>
<span>他本人怎么写序，关他揉进去80年代末90年代初皮鞋生意诈骗的P事？关他揉进去村民遇到征地突击种树p事？</span><br>
<span>别说10年前了，我这边最近有块地儿刚挂了横幅“抢种树苗是违法行为”</span><br>
<span>我说的青少年朋友踏上社会要长点心眼，也包括你~</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-7-14 00:55</span><br>
<span>我可是真心支持你去举报的</span><br>
<span>我上s1，反宗教的立场是一贯的</span><br>
<span>我92楼就明确说了，证据不足，所以我不会去举报。之后的帖子我也是这种一贯立场。</span><br>
<span>而你居然支持我在没有证据的情况下去举报，这都近于诬告了，那只能说你的道德水平过于低下。</span><br>
<span>甚至你觉得我这种守法律讲道理的行为low？</span><br>
<span>别学会用一个词就瞎用，我说你low，那你是真low，而你说我low，那自然是你错了，还是你真low啊。</span><br>
<span>对了，你刚才还无端怀疑我是“战斗猫”，按照你这逻辑，以你这种低下的道德水平，你该怀疑一下你自己是“抱凳小陈”了吧？</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-7-14 01:01</span><br>
<span>他本人怎么写序，关他揉进去80年代末90年代初皮鞋生意诈骗的P事？关他揉进去村民遇到征地突击种树p事？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>比如小心你这种要人在没有证据的情况下去告发的人呗。我要不长心哪能把你的真实道德水平给揭穿的一干二净啊。</span><br>
<span>他本人都说““讲故事而已，千万别当真””那么，看这个本人都说别当真的小说学道理，不如从可信度更高的课本和历史书上学道理啊。</span><br>
<span>我这话可是正论，你别误导青少年了好不好？</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-7-14 01:14 编辑 </span><br>
<span>战斗鸡 发表于 2019-7-14 01:04</span><br>
<span>我92楼就明确说了，证据不足，所以我不会去举报。之后的帖子我也是这种一贯立场。</span><br>
<span>而你居然支持我在没有 ...</span><br>
<span>嗯，你没证据可以去举报，但你有道德直接在论坛说人邪教</span><br>
<span>的确满嘴仁义</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-7-14 01:17 编辑 </span><br>
<span>战斗鸡 发表于 2019-7-14 01:09</span><br>
<span>比如小心你这种要人在没有证据的情况下去告发的人呗。我要不长心哪能把你的真实道德水平给揭穿的一 ...</span><br>
<span>举报和告发是两种性质</span><br>
<span>就像造谣是另一种性质一样~</span><br>
<span>显然没胆干前两件事，不代表没胆干第三件事</span><br>
<span>比如自己满嘴道德扣别人男盗女娼，让他硬刚又说自己没证据的人</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>战斗鸡 发表于 2019-7-14 01:09</span><br>
<span>比如小心你这种要人在没有证据的情况下去告发的人呗。我要不长心哪能把你的真实道德水平给揭穿的一 ...</span><br>
<span>我看某些人就是因为教辅读的不够多，才没听过“写鬼写妖高人一等,刺贪刺虐入骨三分”这句话</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-7-14 01:10</span><br>
<span>嗯，你没证据可以去举报，但你有道德直接在论坛扣帽子</span><br>
<span>嘛，我是没料到有你这种咬文嚼字就想扣帽子的，之前文字是有可以被钻空子的。</span><br>
<span>不过还好我这人讲证据的意识比你和徐公子都强多了。</span><br>
<span>直接证据现在的确都已经泯灭，间接证据我举了。</span><br>
<span>http://lkong.cn/thread/287674/3</span><br>
<span>当然这说法也不能保证正确，不过对比一下徐公子自己的说法，徐公子自己说法我利用盗贴网站保留的删除文本，破绽证明至少有一部分很可能是说谎了。</span><br>
<span>而徐公子的说法一部分很可能说谎，我也没有直接硬把他当成全盘说谎，只是认为他说法可信度比较低。</span><br>
<span>比如下面回复里我就说的是“可能性比较大”而不是“一定也是说谎”。</span><br>
<span>我查龙空旧帖，有人说徐公子以前在指导别人“修炼”。</span><br>
<span>楼上有人贴了他自己否认这事，但根据当年他的“自序”，徐公子说谎的可能性比较大。</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>别吵了，还是说书吧</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-7-14 01:28 编辑 </span><br>
<span>战斗鸡 发表于 2019-7-14 01:21</span><br>
<span>嘛，我是没料到有你这种咬文嚼字就想扣帽子的，之前文字是有可以被钻空子的。</span><br>
<span>不过还好我这人讲证据的意 ...</span><br>
<span>我就是提了句鬼股揉了市井故事原型，半句没提修真真假或者徐公子私德如何</span><br>
<span>也是没想到有你这种直接扣男盗女娼的主</span><br>
<span>这得多恨徐公子</span><br>
<span>顺便邪教教主你不是已经叫上了么， 你喊的时候讲过证据？</span><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/07/14/5d2a143f6eba472136.png" title="https://i.loli.net/2019/07/14/5d2a143f6eba472136.png"><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-7-14 01:12</span><br>
<span>举报和告发是两种性质</span><br>
<span>就像造谣是另一种性质一样~</span><br>
<span>噗，什么鬼啊？</span><br>
<span>告发：向司法机关、政府或组织检举揭发。</span><br>
<span>举报：向有关单位检举报告（坏人坏事）。</span><br>
<span>以上出自现代汉语词典第6版。</span><br>
<span>我倒想问问你这个两种性质到底两种在哪里啊？</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-7-14 01:24</span><br>
<span>我就是提了句鬼股揉了市井故事原型，半句没提修真真假或者徐公子私德如何</span><br>
<span>也是没想到有你这种直接扣男盗 ...</span><br>
<span>不好意思，这事我还真有证据。</span><br>
<span>你得给我认错了。</span><br>
<span>当然我得先给你补一下语文。</span><br>
<span>我的原文如下。</span><br>
<span>另外我记得，徐公子在龙空被黑的一个重要理由是他在书里和书评区（据说还有百度贴吧之类的地方）教人“修炼”。</span><br>
<span>于是说好听的叫他神棍，说不好听的就已经直接骂他是邪教教主了……</span><br>
<span>明显后一句是省略了主语。</span><br>
<span>也就是意思是</span><br>
<span>于是（龙空黑法）说好听的叫他神棍，（龙空黑法）说不好听的就已经直接骂他是邪教教主了……</span><br>
<span>http://lkong.cn/thread/287674/3</span><br>
<span>这贴里56楼就有人黑他是李xx的师兄弟。你说龙空是不是直接有人骂他是邪教教主了？</span><br>
</p><p><b>阿鲁卡多: </b><br>
<span>好好的帖子被胡搅蛮缠成这样 就地师一部中期作品的内容而言徐公子会教人信奉某种所谓教派我是不信的 这和他的作品体现的精神内核根本不符 某些内心阴暗的人纠结一些所谓的论坛往事让我想起了方舟子 一样的做派拿些似是而非的所谓证据恶心观众 </span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>阿鲁卡多 发表于 2019-7-14 01:45</span><br>
<span>好好的帖子被胡搅蛮缠成这样 就地师一部中期作品的内容而言徐公子会教人信奉某种所谓教派我是不信的 这和他 ...</span><br>
<span>毕竟某论坛来的</span><br>
<span>常出这种货色</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-7-14 01:46</span><br>
<span>毕竟某论坛来的</span><br>
<span>常出这种货色</span><br>
<span>反正我讲道理讲证据，碾压你这种胡编乱造的杂鱼还是很轻松的</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-7-14 01:24</span><br>
<span>我就是提了句鬼股揉了市井故事原型，半句没提修真真假或者徐公子私德如何</span><br>
<span>也是没想到有你这种直接扣男盗 ...</span><br>
<span>于是我说过男盗女娼是徐公子吗？</span><br>
<span>你这是有多恨徐公子啊，我只是说了句——多知道一点没被歪曲的道理和真实，比如说知道什么叫做“满嘴的仁义道德，满肚子的男盗女娼”，这对青少年朋友的未来是有好处的。</span><br>
<span>你为啥觉得和徐公子有关系呢？</span><br>
<span>难道和万能的苏联笑话一样，“我看了这么多年书，哪个作者满肚子的男盗女娼我还不知道吗！”</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span> 本帖最后由 战斗鸡 于 2019-7-14 01:59 编辑 </span><br>
<span>阿鲁卡多 发表于 2019-7-14 01:45</span><br>
<span>好好的帖子被胡搅蛮缠成这样 就地师一部中期作品的内容而言徐公子会教人信奉某种所谓教派我是不信的 这和他 ...</span><br>
<span>对，你骂徐公子和他们的fans骂的太到位了。</span><br>
<span>他们就是那种纠结一些所谓的论坛往事的人，还喜欢拿些似是而非的所谓证据恶心观众</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-7-14 01:59 编辑 </span><br>
<span>战斗鸡 发表于 2019-7-14 01:48</span><br>
<span>反正我讲道理讲证据，碾压你这种胡编乱造的杂鱼还是很轻松的</span><br>
<span>对对对</span><br>
<span>你可以很讲证据的去“感觉”“应该举报反邪教办”，同时有可以很讲道德的“没有证据”</span><br>
<span>总是轻松的从一个胜利走向另一个胜利</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span> 本帖最后由 战斗鸡 于 2019-7-14 02:03 编辑 </span><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-7-14 01:57</span><br>
<span>对对对</span><br>
<span>你可以很讲证据的去“感觉”“应该举报反邪教办”，同时有可以很讲道德“没有证据”</span><br>
<span>没错啊，现在你既不敢回答“举报和告发的两种性质”，又不敢回复我拿出的的确有人“已经直接骂他是邪教教主”的证据。</span><br>
<span>自然是我轻松的从一个胜利走向另一个胜利了啊。</span><br>
<span>现在向我道歉认错吧。</span><br>
<span>而且你以后应该学学我，不要盲目跟随第一“感觉”，我是那种讲道理讲证据的人，会按照实际来行事，而不是按照感觉来行事。</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-7-14 02:05 编辑 </span><br>
<span>战斗鸡 发表于 2019-7-14 01:59</span><br>
<span>没错啊，现在你既不敢回答“举报和告发的两种性质”，又不敢回复我拿出的的确有人“已经直接 ...</span><br>
<span>首先，举报不限于第三方，告发指第三方发起。</span><br>
<span>第二，我感觉你被徐公子踩过尾巴，但我没有证据，所以我就感觉一下，虽然我白纸黑字打出来了，但我也仅仅是感觉一下哦</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span> 本帖最后由 战斗鸡 于 2019-7-14 02:08 编辑 </span><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-7-14 02:03</span><br>
<span>举报不限于第三方</span><br>
<span>告发指第三方</span><br>
<span>官方出处？</span><br>
<span>空口白牙我就当你扯淡了。我刚才的词义解释出自于现代汉语词典第6版，你这个区别出自哪里？</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-7-14 02:03</span><br>
<span>首先，举报不限于第三方，告发指第三方发起。</span><br>
<span>第二，我感觉你被徐公子踩过尾巴，但我没有证据，所以我就 ...</span><br>
<span>嗯，你感觉错了。徐公子哪有这种战斗力233</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>战斗鸡 发表于 2019-7-14 02:09</span><br>
<span>嗯，你感觉错了。徐公子哪有这种战斗力233</span><br>
<span>我还感觉他不止踩了你一次</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-7-14 02:17</span><br>
<span>我还感觉他不止踩了你一次</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>哦，顺便一提，我刚才查了一下现代汉语词典第7版，告发还是我刚才说的意思，没有什么“第三方”的限制。</span><br>
<span>现在你感觉这个问题上，是你踩了我呢还是我踩了你呢？</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-7-14 02:22 编辑 </span><br>
<span>战斗鸡 发表于 2019-7-14 02:18</span><br>
<span>哦，顺便一提，我刚才查了一下现代汉语词典第7版，告发还是我刚才说的意思，没有什么“第三方”的限制。[/ ...</span><br>
<span>我还感觉你曾经被他踩的很惨</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-7-14 02:21</span><br>
<span>我还感觉你曾经被他踩的很惨</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>所以举报和告发的区别是什么呢？</span><br>
<span>要有权威认证的，不能是你自己瞎用时的区别哦？</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>战斗鸡 发表于 2019-7-14 02:24</span><br>
<span>所以举报和告发的区别是什么呢？</span><br>
<span>要有权威认证的，不能是你自己瞎用时的区别哦？</span><br>
<span>我还能感觉你被踩了之后就追着徐公子喷</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span> 本帖最后由 战斗鸡 于 2019-7-14 02:32 编辑 </span><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-7-14 02:28</span><br>
<span>我还能感觉你被踩了之后就追着徐公子喷</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next- ...</span><br>
<span>所以举报和告发的区别是什么呢？</span><br>
<span>要有权威认证的，不能是你自己瞎用时的区别哦？</span><br>
<span>虽然没和徐公子战过啦，不过以他的表现，战起来估计不会比你好看。你可以用现在的场景想象一下如果战起来我是怎么“追着徐公子喷”的233</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-7-14 02:28</span><br>
<span>我还能感觉你被踩了之后就追着徐公子喷</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next- ...</span><br>
<span>当然说实话，我说的是徐公子比较早的表现，这几年我根本没看过他的表现。</span><br>
<span>有“感觉”不是错误，不讲究实际只知道凭感觉出发，那就免不了被人抓住破绽直接将死了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1845885[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>有没有徐公子的粉丝？徐公子胜治的小说推荐和交流[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1845885-1-1.html</link>
      <description>有没有徐公子的粉丝？徐公子胜治的小说推荐和交流&#13;
 本帖最后由 凌波公子 于 2019-7-11 14:27 编辑 

  最近刚刚看完了徐公子胜治的《太上章》，他同一世界观下的作品：《神游》、《鬼股》、《人欲》、《灵山》、《地师》、《天枢》、《惊门》、《太上章》共八部，到此算是告一段落了我大概从2008年开始看他的书，以上八部全部都看过，总共追了大概10年时间，所以可以算是他的忠实读者。  他的作品，我推荐过给很多人，有的人看了，觉得很喜欢，或者还不错。有的看不进去，一般吐槽点都是说教风太重，通篇讲逻辑，讲道理。如果是很不喜欢说教的人，可以不用看了。这次发这个帖子，一方面是做个推荐，另一方面也是同好交流。我曾经想过能有一部小说，地域无限巨大，各种未知大陆，洪荒秘宝，上古巨兽，充满探索的乐趣，或者有一部书，很长很长，讲一千年的事，可能是一个人的生生世世，也可能是一个家族的祖祖辈辈。徐公子这八部小说写了10年时间，1600万字，他的作品在一定程度上满足了我的想象。曾经他对自己的书有过一个总结：仙凡妖异一山尽，神鬼人灵几卷书。这八部小说，以修真为背景，同一世界观贯穿始终，各部主要人物互相穿插，互有关联。描写了中国从上古三皇五帝时期，直到现代社会，不同的人，坚持正道的信念和信仰的故事。我觉得他的道理讲的很好，三观很正，逻辑清楚，有很深层次的思考和文化底蕴，甚至对我的三观也有巨大的影响，所以我觉得无论是从艺术性、娱乐性还是哲学性上，都是非常值得一看的作品。说出来你们可能不信，有些人都徐公子的书，会反复读，甚至会做笔记。   下面具体说说每部作品：
&#13;
1、《神游》官方信息：这世上真有异人吗？真有神迹吗？——梦境可以化实！妄想可以归真！一位市井中懵懂少年是如何成为世间仙侠，又如何遭遇红尘情痴？我有书半卷，逍遥曰化形。挥请仙佛退，送与鬼神听。副墨闻于讴，参寥传玄冥。一指掩天地，齐物自忘情。 时间线：时间线以风君子为坐标，本作为风君子15-25岁，背景为当代社会。 个人感想：这部写于2006年-2007年，143万字。其实这是我看的徐公子的第一部小说，入坑之作。前半部分讲的是一个普通城市里高中生的修真成长之路，非常贴近生活，修真步步成就层次分明，描写的恍如亲见，仿佛真的可以按部就班的修炼，这部小说也构建了徐公子整个的修真成就体系，不过这里只修到人间法的尽头，还并没有成仙后的描述。后半部分是和西昆仑的对决。这是一部双主角的小说，表面主角梅野石，隐藏主角风君子。说起来，徐公子大部分小说主线都是主角从少年开始修炼到成仙的故事。这是我十年前看的作品了，印象最深刻的是风君子和七叶论道，六问六答，我反复看了好几遍，就因为逻辑和道理看的很爽。另外风君子和绿雪的感情也很触动，“千年之前，岂有公子，千年之后，岂有绿雪”，绿雪死掉以后，风君子站在树坑里，想复活绿雪的时候，也看的很泪目，最后与七叶的决斗，诛心锁，自我封印神识，逼格满满的，其实整部书都看的非常过瘾。这一部书还定义了真人的概念：大成真人，真如不二。修到真人的境界，代表这人做事不会后悔，开口不会说谎，心口相对，知行合一，应为即是愿为。如果一件事有重来的机会，以当时的心境见知，不会做出另外的选择。总之就是想要什么心里非常清楚，做选择的时候会做清楚的判断，做的事就是心里想的事。说起来好像很奇怪或不现实，但其实书里讲了很多细节，看了就会知道这是怎样一种一种心态和境界。“心口相对，知行合一，应为即是愿为”我现在仍是记忆犹新。要知道那个时候是2006年，“知行合一”这句话现在烂大街，但当时是很少人提的。这部作品还提出了修真界三大戒律（灵山中的天条）：不可妄拟天心为己心，不可在世显圣自称神，不可欺夺他人之信，也是很震撼和炫酷，你看了就懂。 剧透：如果你想看徐公子的书，以下部分不要看。风君子是千年之前清风仙童自斩之后的一缕神识投生。清风仙童又是上古句芒仙童转世。句芒仙童又是远古太昊天帝的一丝投影，或者是太昊天地的一场梦。徐公子世界观里的转世概念，其实是即存在又不存在的。不去确认转世到底存在不存在，即使转世存在，与前一世和后一世也没有关系。现在的你既是你前世的来世，又是你后世的前世，但是前世的事你都不记得，后世的事你控制不了，去谈前世和来世都没有意义。如果说来世要怎么怎么样，可是你现在就是你前世的来世，你知道你前世想要你现在怎么样吗？即使你知道，你身边的朋友、爱人，成长的环境都变了，你还愿意按你前世的愿望去做吗？前世的你和后世的你到底是什么关系？前世的你是大官也好，是乞丐也好，和你又有什么关系？更别谈前世的事根本不记得了。转世只是死生轮回境里的一段段经历，看过，再忘掉，就可以了。纠结与前世后世的经历，来干扰现在的你，动念即陨落，永远破不了死生轮回关。    
&#13;
《鬼股》官方信息：怎样一个人？没有惊天动地的神通，却可称风尘中的国士。怎样一群人？在他（她）们卑微的躯体下，依然保持着高贵的人格、纯洁而美丽的心灵。一个优雅的背影，面对着滚滚红尘。稍显落寞，却风流从容……碧海青天夜气森，何关圆缺问升沉。清棱霜镜涵清影，朗濯冰壶濯素心。花间有泪还把酒，月下莺啼暂停琴。梧桐荫里叹君子，顾影风流感不尽。 “写鬼写妖高人一等,刺贪刺虐入骨三分”，前人对《聊斋》的评价也适合用来评价这本书。 时间线：风君子25-30岁，当代背景 个人感想：成书时间不明，字数不明（我没查到）。这是一部鬼故事小说，里面包含几个短篇故事，即写鬼事，也写人事。鬼故事写的真的足够恐怖，特别是小浪人那篇，曾经吓得我半夜不敢睡觉。面对现实里的地产商，大股东，黑社会等等的利益纠纷，你死我活的明争暗斗，怎样的一个人才能做到即不同流合污，又能独善其身呢？即使聪明如风君子，想以凡人的身份妥善处理，也是很难的。这部作品里风君子是绝对的主角。关于风君子，看过徐公子小说的人都懂的，无限主角光环加身，直到太上章才说清楚他最初的身份。（而他最终的身份，作者一直暗示其实就是现实的徐胜治本身了。）
&#13;
《人欲》官方信息：2007年-2008年，153万字。若人心可测，能见多少欲望横流？小白有一双神奇的眼，不仅能看清极快与极远，还能窥测人心中真实的那一面。纯真小白学会在虚伪中成熟，如果能看透他人的欲望，你就可以实现心中所想。　　醉饮世间穿肠药　　梦怀红尘枯骨刀　　历劫由来谁一笑仙踪飞尽羽衣飘时间线：风君子30-35岁，时间是当代。个人感想：这一部也是很久很久以前看过的了，很多细节都忘记了。这部一定程度上是徐公子迎合当时风气的作品。主角白少流，本来只是一个普通打工仔，还有点残疾。然后福缘特别好，修真入门，，开后宫，御姐少女洋马见一个收一个，还收了一个驴子，是前作被诛心锁困住的七叶。前作男主的同学尚云飞在本作里成了反派，“世间有为法如梦幻泡影如露亦如电应作如是观”也是远远领先了时代的潮流。风君子已婚，时间是在鬼股之后。最终决战我记得是东西方信仰之战吧，西方的传教者，谁会想到小白就是已证不可见境界的上帝转世或分身呢？（读者也直到读了4、5年后的《天枢》才会知道，可见伏笔埋了多深） 
&#13;
《灵山》官方信息：人们总是忍不住去幻想穿越与重生，能将心中一切遗憾从头补偿，每个人都希望把自己的世界构建成一座完美的灵山，究竟之处，还是那一句古语——灵山只在汝心头。时间线：风君子的“前世”——金仙清风，时间是唐代。个人感想：写于2008年-2009年，182万字。这部作品看的时候以为是一段故事的终结，其实现在来看是承前启后的作品。这是徐公子第一次尝试的穿越题材，某种意义上也是迎合当时市场吧，但绝不俗套，仍然在整个世界观之内。这部作品讲了神游中正一门的创派祖师的经历，也讲了风君子的来历（但直到太上章才知道，这还不是最根本的来历），补完了当年绿雪的故事，说明了修真界三大定律（天条）的来历，还描绘了成仙以后的世界是怎么样的，中间穿插了多个历史和佛、道、基督教名人。无论是和前面几部结合起来看，还是单独看，都是一部结构完整，内容非常丰富有趣的小说。很多修真小说写成仙后的世界，写的和普通凡间没什么两样，但徐公子写的无边玄妙方广，还是很有新意的，如果真的有仙界，也许就是这样吧。 
&#13;
《地师》：官方信息：地师是自古对风水术士的尊称，但它还是一种称号与传承，号称地气宗师。据说历代地师秘传之学，不仅可以感应地气运转，勘察山川地理脉络，还可汇聚天地灵气相助修炼形神，甚至还有运转地气灵枢之妙，达到种种不可思议的神奇境界。时间线：风君子35-40岁，当代背景。个人感想：写于2010年-2011年，170万字。这部小说的主线和前几部有点不太一样，前面几部是讲修真，这一部是讲风水，又通过风水入道的故事。通向大道之路有千万条，但殊途同归，大道的本源只有一个（这也是太上章的思想）。这部与前面几部关联也不太紧密，不过风君子也有出场。徐公子对风水应该也多少有点研究，开篇先扯了一顿“玄空飞星”与九进制数学，对风水和一些逻辑的术语讲的头头是道，看完这部，我特意跑到济南大明湖感受文字里的状态，而且很想把里面提到的景点走一遍，感受天地间的地气灵枢（中二233）。  
&#13;
《天枢》：官方信息：如果说上帝创造了人间，那么是谁创造了上帝？ 阿蒙站在古老的神像遗迹前，听一位老者对过往的行人讲述久远的阿蒙神传说。没有人知道，这默默无语的年轻人就是阿蒙，眼前倒卧沙丘中残缺不全的遗迹，曾是供奉他的神像。 这宏伟的神像，在漫长的历代战乱中饱受摧残，争杀的人们都宣称这为了信仰他，他在人间已有很多名字——阿蒙、阿罗诃、弥赛亚、摩柯末德……。 今天的人们或已忘却，人间曾有一位叫阿蒙的少年。时间线：上帝诞生的时代，大概是上古？个人感想：写于2011年-2012年，166万字。我觉得这个就是西方背景下的太上章。讲述了阿蒙是怎么从一个乡村少年成长为上帝的。在本作中，其实基督教、伊斯兰教还有个什么教的神都是阿蒙一个人，只是他用不同的教义对不同的人群做了点化。而后世的信徒为了名利或个人欲望，歪曲了教义，我认为徐公子对对宗教也有很深的思考。宙斯、雅典娜、恩奇都等等都有出场，很多西方历史事件和宗教事件也有另一个角度的描写。而上帝创造天堂以后，也得证“不可见”成就，后世再次出现，就是人欲里的小白了。当然，小白是小白，上帝是上帝。   
&#13;
《惊门》：官方信息：原来在我们的周围，日常生活中、大街小巷里，有着形形**的妖类。它们与常人无异、普通人也分辨不出。比如你的公司老板，可能就是某种妖兽所化；而街头偶遇的都市潮女，可能就是传说中的狐狸精。历经世间险恶，他才明白妖修之法与人不同，不能随意修炼。成天乐也开始在思考，这些妖类为何会混迹于人世、生活在我们的身边？其实自古至今，人间一直就有妖怪精灵，它们的所行源于人们所为——世上有什么样的人，就会有什么样的异类。时间线：风君子40-45岁，当代背景。个人感想：写于2012年-2014年，305万字。这一部作品从某种意义上展示了徐公子作品的一个新的方向，就是江湖八大门，也算是从风水这个切入点入道后的一个扩展，每个方向，修到极点，都可入道。成天乐做一个证券公司小白领开始，经历传销，考古，创业，入画，出神，最终大成，当然到作品最后，他也没到成仙的境界。他有一副神奇的画，可以随着现实演变而变化，还能在画里拓展世界地图，甚至可以把画里的精灵拉到现实里。我看徐公子的书，总有一种奇妙的当真感，想搞清楚主角是怎么做到的，我是不是能按他的办法做到，可能入戏太深。这幅画是清风仙童演法所做，后来成天乐又和风君子成了挚交好友。有人说成天乐是玉皇大天尊，也就是仓颉，而风君子是太昊天帝，也就是说。。他们上古时代就已经是好友了。缘法之玄，妙不可言。  
&#13;
《太上章》：官方信息：2014年-2017年，395万字。遂古之初，谁传道之？世称太上，我为道祖！人神妖魔共处相争，巫祝仙修万法纷呈的世界。诸帝显圣各创惊天玄通，登天之径殊途无数，芸芸世间根本大道何寻？一个孩子从蒙昧蛮荒中走来，踏无尽险阻、拨层层迷雾，究天地之源、登造化之巅，成就创道之祖！时间线：风君子“前世”的“前世”——太昊天帝（青帝伏羲），背景是上古尧舜禹时期。个人感想：这一部是我刚刚看完的。主要分为前后两部分。前半部分主要从虎娃幼儿时期生活在一个蛮荒的村子开始，到后来协助少务一统巴原，同时成就地仙，为清水氏复仇。后半部分走出巴原，经历了尧舜禹的更替，大禹治水，女娲补天等事件，达到了前所未有的金仙成就，世人尊称太上，道祖，传教天下，证入最终不可见境界。另外也说明了天庭和昆仑仙境等等很多事物和人物的来历。这部作品400万字，我整整看了快2个月，但总体来说不会觉得啰嗦，后期的很多小故事也特别有趣，非常值得一看。比如有个勇于不敢的故事：说有一个孩子王带着一群小孩，欺负另一个小孩子，他们抢了他的玩具，然后让他爬到高处跳下来，如果敢跳，就把玩具还给他，如果不敢跳，就是胆小鬼，玩具就不给了，那个小孩子憋了了半天，憋出来一句我不敢跳，但我敢不跳，一句话把孩子王说懵逼了，之后这个小孩子就打了他们一顿逃跑了。这么简单的小故事，其实体现正是徐公子小说的核心，就是应为和愿为和作为的统一性。到太上章为止，同一世界观的作品告一段落了，基本上人物的起源和关系都讲清了。但还有一个人身世，徐公子故意没说清。那就是虎娃的来历，他的父母到底是谁，为何福缘无比之好？为什么生死轮回境出来以后，虎娃和玄源都对他来历绝口不提？我觉得这可能是为未来的作品留的一个小小悬念了（不过我推测他是早年玄源救下的白额族人婴儿）。 以上，有看过的欢迎一起来交流下感想。 </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>泪指环: </b><br>
<span>我觉得一众修真小说里 他的书还确实算是值得一读的，对民俗文化也有一定了解</span><br>
</p><p><b>雪影: </b><br>
<span>很早以前看的，只看完了人鬼神三部</span><br>
<span>感觉还不错，至少比当时其他火热的网文作者要强</span><br>
</p><p><b>水山: </b><br>
<span>看到后面感觉所有角色全是小号</span><br>
</p><p><b>不存在的骑士: </b><br>
<span>凌波公子 发表于 2019-7-11 15:33</span><br>
<span>可能因为他的小说就不是纯爽文。。人物关系和经历还是有点复杂的。。</span><br>
<span>他的小说其实也算爽文，只不过爽的不是主角而是是作者自己的化身……</span><br>
</p><p><b>orca: </b><br>
<span>神鬼人灵天地，这几部都很喜欢。后面的惊门、太上章、方外真是水的没法看了。</span><br>
</p><p><b>InsectaBlatte: </b><br>
<span>zxsasxza 发表于 2019-7-11 16:17</span><br>
<span>说穿了他的小说还是后宫、血统、开挂的爽文老套路</span><br>
<span>不全是。《太上章》《惊门》《方外》都是单女主</span><br>
<span>不过我觉得他的书质量不稳定，同一本书前后笔力相差之大叫人非常难受。像《天枢》，阿蒙成神前有很大的篇幅太水太俗，成神后笔力陡然跟飞升了一样，特别是阿蒙云端立约，跟《灵山》清风定天条这两段我直接看哭了</span><br>
</p><p><b>沉睡城市: </b><br>
<span>徐公子是个懂行的，他书里体现的修行思想和现实里的修行（修佛修道等）比较一致，虽然作为小说，故事比较烂漫绚丽，但借书中人之口讲述的很多修行的道理是正确的，对于修行人的心态和观念描绘也相对来说比较到位，其他绝大多数修真仙侠类小说，其实骨子里跟修真搭不上边，一群俗人升级打架罢了。</span><br>
<span>徐公子用了这么多部小说构建了一个庞大的时空世界，而且脉络交杂，合缝也比较严谨，不说水品高低，至少也是用心之作，他的作品，无论评价如何，至少很难给人“水”的感觉，字里行间都是用心的味道。</span><br>
<span>他写的故事，有的人喜欢有的人不喜欢，这很正常。去推荐是一种分享的心情，别人看不看得上那就是缘分了。忘了是谁说过，好的小说是人物推动故事，而徐公子的小说基本都是安排好人物和故事来符合他构建的一切，所以观赏感远大于投入感，可能一部分读者不会喜欢这种感觉。还有就是被不少人诟病的说教，徐公子貌似有些“正本清源”的心态，想告知读者真正的修真是啥样，但每个读者三观不同，大多数读者基本都只想看精彩的故事，不愿三观受摆布或者冲击，惹来反感也正常。</span><br>
<span>另外，小说终究只是小说，可以从小说里感受一下精神思想，别的就不要多想了。</span><br>
</p><p><b>Klyress: </b><br>
<span>凌波公子 发表于 2019-7-11 16:18</span><br>
<span>女性都是工具人</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>是的。他写修行的时候感觉很通透，女性角色写的就让人觉得他还是很俗。前面有人说什么女粉宫斗，从他写女性看起来说不定是真的。</span><br>
</p><p><b>公子无咎: </b><br>
<span>我就记得神游了 还看过一本却不记得了</span><br>
</p><p><b>7uly: </b><br>
<span>沉睡城市 发表于 2019-7-11 17:40</span><br>
<span>徐公子是个懂行的，他书里体现的修行思想和现实里的修行（修佛修道等）比较一致，虽然作为小说，故事比较烂 ...</span><br>
<span>说得蛮中肯的，我也喜欢看他的小说，新的方外也看了，但同样有扔下就不太想捡起来的感觉，虽然最后都捡起来了，我觉得最主要的问题就是说教太多，人物也比较刻板，符合一个特定“完人”模式，他小说的主要爽点是设定，以及基于这个设定的仙神斗争和对大道的探索。这点上 灵山是相对比较平衡所以观感最好的一本，虽然我仍然觉得说教偏多，后期的太上章常常几章几章都是说教没有剧情，真的过了</span><br>
</p><p><b>散了流云: </b><br>
<span>太上章之前的都看了，天地人神鬼那一批都不错，灵山、神游、鬼股我都看过了几遍，但从太上章开始，慢慢就看不下去了</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>紫水晶: </b><br>
<span>徐公子的书还是有点古典仙侠的味道的。比起火球大火球好多了。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>7uly 发表于 2019-7-12 12:14</span><br>
<span>说得蛮中肯的，我也喜欢看他的小说，新的方外也看了，但同样有扔下就不太想捡起来的感觉，虽然最后都捡起 ...</span><br>
<span>太上章后面，阿九那一段的几个小故事，写的很好</span><br>
</p><p><b>沉睡城市: </b><br>
<span>7uly 发表于 2019-7-12 12:14</span><br>
<span>说得蛮中肯的，我也喜欢看他的小说，新的方外也看了，但同样有扔下就不太想捡起来的感觉，虽然最后都捡起 ...</span><br>
<span>我最喜欢的也是灵山，格外有画卷感，一些角色也相对系列其他小说生动许多。</span><br>
<span>每个作者都有自己的局限性，能发挥好自己的长处已经很不错了。徐公子作为一个真正“懂行”的人士，没有修养境界是写不出那些文字或者道理的，这也是他小说真正“仙气”之所在，但也正因为如此，从读者观感共鸣方面来说，他的小说缺乏了很多世间俗人的烟火气，读者们难以找到情感投入和共鸣点，大多时候只能从理性和哲思方面获得一些感悟或者享受。但以徐公子本人所秉承的理念来说，他这么写，是他所愿所求，读者们能有多少看得进去，那就属于缘分了，想来他也不会在意太多。另外说白了，徐公子应该也写不出来那些世俗情感感染力强的文字或者情节了，他没那个精神状态了。</span><br>
<span>作为小说而言，徐公子系列大概有很多缺点，但从我个人角度去评，徐公子几乎已经做到“以小说言道”的空前极致，可能以后很多年里都没有作者能及。有这样的一个作者，有这么一系列作品，我觉得已经是很幸运了。</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>散了流云 发表于 2019-7-12 13:03</span><br>
<span>太上章之前的都看了，天地人神鬼那一批都不错，灵山、神游、鬼股我都看过了几遍，但从太上章开始，慢慢就看 ...</span><br>
<span>太上章就是开头不好看，过了开头就渐入佳境，杀白煞进入高潮，进入中原大地吸引力突然降下来，但伯羿杀大妖那一段还蛮好看的</span><br>
</p><p><b>牧濑kurisu: </b><br>
<span>除了鬼谷 其他都看了</span><br>
<span>他的书，内容丰富，除了修真、风水、宗教，最近的一本书还涉及心理学，让人很开眼界</span><br>
<span>逻辑自洽，世界的设定、层层境界的定义与关口、前后的伏笔甚至是跨越作品的埋伏，都让人觉得很合理、甚至很真实</span><br>
<span>安排的剧情张弛有度，虽然他整体的行文风格比较平稳，但是剧情非常有趣，很吸引人，比现在各种模板剧情好太多了</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>牧濑kurisu 发表于 2019-7-12 15:46</span><br>
<span>除了鬼谷 其他都看了</span><br>
<span>他的书，内容丰富，除了修真、风水、宗教，最近的一本书还涉及心理学，让人很开眼界 ...</span><br>
<span>鬼股也非常好看，可以看看</span><br>
</p><p><b>牧濑kurisu: </b><br>
<span>凌波公子 发表于 2019-7-12 15:48</span><br>
<span>鬼股也非常好看，可以看看</span><br>
<span>本身就不太爱看短篇</span><br>
<span>你又说鬼故事很恐怖那还是算了我不敢看鬼故事</span><br>
</p><p><b>沉睡城市: </b><br>
<span>7uly 发表于 2019-7-12 12:14</span><br>
<span>说得蛮中肯的，我也喜欢看他的小说，新的方外也看了，但同样有扔下就不太想捡起来的感觉，虽然最后都捡起 ...</span><br>
<span>关于主角刻板问题，可以这么解释一下，他文中的主角差不多都要经历一个“重头到尾”的修行升级过程，而以他作品的“系统设定”，升级要求是十分严格的，不是一般爽文吃个仙丹或爆个种又或者苦练一番就上去了，所以他小说的主角基本都是“被设计”的，得符合升级流程，刻板之处难免。反倒是“真·主角”风君子生动不少，人家生来就牛逼，升级什么的比较随性，又被作者寄托自身，优待很大。</span><br>
<span>他的小说人物故事其实基本都是为“说教”而服务的，看他小说能获得最大享受的只有一种读者，就是能看得进去“说教”，并能感受到其说教和故事结合巧妙的读者。看得进去说教并不是指一定接受他的说教，而是至少能明了其中真意。</span><br>
</p><p><b>Corpselord: </b><br>
<span>很多年前有人推荐，就把他的书补了一遍，他的“新”书地师就没有追了，后来放下了就感觉再也追不上了。他的书，一些概念真的太玄乎了，感觉看得头疼。</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>Corpselord 发表于 2019-7-12 16:07</span><br>
<span>很多年前有人推荐，就把他的书补了一遍，他的“新”书地师就没有追了，后来放下了就感觉再也追不上了。他的 ...</span><br>
<span>看他的书常常需要动脑，和一般爽文套路大不一样</span><br>
<span>比如发现一个仙果，能增加千年功力，正常情况吃了就是了，但如果这个仙果刚刚成精，是个弱小懵懂的精灵，那这个仙果还能不能吃？不能吃？为什么不能吃？</span><br>
<span>他可以从什么修行讲起，再引用庄子的“物用”讲上好几章，如果喜欢爽文风格或者不喜欢听道理的，可能想着不该吃就不吃算了，讲那么多废话，自然就不爱看了</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>沉睡城市 发表于 2019-7-12 16:02</span><br>
<span>关于主角刻板问题，可以这么解释一下，他文中的主角差不多都要经历一个“重头到尾”的修行升级过程，而以 ...</span><br>
<span>我也觉得风君子的形象很生动，即顺乎自然又放荡不羁，他在作品里代表了绝对的正义，某种程度上就是道的化身。</span><br>
<span>跟其他大多数网文作者比起来，其他网文作者也有奇妙的构思或者优美的文笔，但徐公子最大的区别就是文化底蕴的积累更加深厚，他可以为了讲一个道理编一个故事，甚至为一个道理写一本书，书里通过几个逻辑证明这个道理，逻辑之间还能自洽，而且不脱离现实，不是架空的道理，这点能做到的，应该是很少的</span><br>
</p><p><b>7uly: </b><br>
<span>凌波公子 发表于 2019-7-12 17:48</span><br>
<span>我也觉得风君子的形象很生动，即顺乎自然又放荡不羁，他在作品里代表了绝对的正义，某种程度上就是道的化 ...</span><br>
<span>我也觉得风君子是所有书里唯一一个比较生动的形象，还挺诧异这楼里面有不喜欢风君子的人。</span><br>
<span>说到设定，其实乌贼的 一世之尊 其实应该受了很多徐公子的启发。</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>沉睡城市 发表于 2019-7-11 17:40</span><br>
<span>徐公子是个懂行的，他书里体现的修行思想和现实里的修行（修佛修道等）比较一致，虽然作为小说，故事比较烂 ...</span><br>
<span>在某种意义上， 徐公子讲的故事就是一种修真（或修养）入门的指引，入门没办法学，只能感受那种状态，</span><br>
<span>而故事就是进入状态的引导，如果能入门，自然会去追求身心修养的种种境界。</span><br>
<span>应为即愿为，所行即所愿。想做的事就是该做的事，在做的事就是想做的事。</span><br>
<span>大概是普通人在现实里能达到的最高境界就是如此了吧。</span><br>
<span>当然修行本来也不是每个人都能入门了。</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span> 本帖最后由 战斗鸡 于 2019-7-13 12:52 编辑 </span><br>
<span>7uly 发表于 2019-7-12 18:54</span><br>
<span>我也觉得风君子是所有书里唯一一个比较生动的形象，还挺诧异这楼里面有不喜欢风君子的人。</span><br>
<span>说到设定，其 ...</span><br>
<span>生动和讨人喜欢是两回事啊。</span><br>
<span>讨厌的人会觉得他说教装逼端架子的恶心人形象非常生动，外加多次出现特别审美疲劳……</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span> 本帖最后由 战斗鸡 于 2019-7-13 13:12 编辑 </span><br>
<span>另外我记得，徐公子在龙空被黑的一个重要理由是他在书里和书评区（据说还有百度贴吧之类的地方）教人“修炼”。</span><br>
<span>于是说好听的叫他神棍，说不好听的就已经直接骂他是邪教教主了……</span><br>
<span>这差不多是10年前的事了吧，后来他倒是把书里这些东西给删了，在其他地方也基本偃旗息鼓不谈这个了。</span><br>
<span>我刚去翻了下，还有一个理由是他曾经在龙空论战时造谣被人揭穿。</span><br>
<span>当然你可以说鸡蛋好吃不一定要认识母鸡。</span><br>
<span>但一个人品不好的作者的故事可能不受作者影响，“说教”却往往会让知情者觉得恶心了。</span><br>
</p><p><b>safelzy: </b><br>
<span>我也是神游入坑 连续追看了好几年 后面几本不知道为什么没看</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span>purgatorio 发表于 2019-7-11 15:35</span><br>
<span>以前有人跟我推荐过，然后神神秘秘的说：他书里写的东西都是真的</span><br>
<span>听完后我的表情： ...</span><br>
<span>是什么时候的事？</span><br>
<span>当年好像都有人在论坛上喷他说要把他举报到国家（因为他在网上宣扬什么“修行”包括出阴神什么的）过了。</span><br>
<span>不过最近十年应该他都没敢做这事了。不会还在偷偷传播吧……</span><br>
</p><p><b>Z-rua: </b><br>
<span>徐公子的书让我感觉他是一个看过很多书，记过很多事的人。还有就是书的框架搭的特别好，用我们这的话来说是一个心里头特别有数的人。</span><br>
<span>就是总觉得他的书里面少了点什么，很难形容，就是少了点什么</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>尼克芭菲: </b><br>
<span>他太文青</span><br>
<span>曾经我以为，在这到处小白文的世界里，我能够看下他的书</span><br>
<span>最终，我失败了，原来我也是个俗人，看不了雅，受不了俗</span><br>
</p><p><b>十神白夜神月: </b><br>
<span>神游看了一半，挺不错，只是主角修炼速度有点不讲道理，还有几个女角色都对他的爱都挺莫名奇妙的</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>战斗鸡 发表于 2019-07-13 13:19:31</span><br>
<span>是什么时候的事？</span><br>
<span>当年好像都有人在论坛上喷他说要把他举报到国家（因为他在网上宣扬什么“修行”包括出 ...出阴神不就是小说内容吗？不会真有人当真了吧</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>在你坛搜到一个徐公子黑南方系的帖子，感觉也很有趣</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-862968-1-1.html</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ray102214302: </b><br>
<span>每本都看过，特别喜欢后期前几部的人物客串的桥段，新完结的方外虽然是重新起了个头，但是依旧有一些旧系列的内容。老徐已经破罐子破摔了，既然你们说他爱说教，现在主角直接变成老师，老师长篇大段的说教让人昏昏欲睡，可能这是他找到的新的水字数的方式吧：夹带私货，分析案例。。。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Mr_DECADE: </b><br>
<span>这作者非常自恋，喜欢吹自己，令人作呕</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-921981-1-1.html</span><br>
<span>引用第7楼唯登诗树于2013-06-02 22:29发表的:</span><br>
<span>教主和那个徐公子不都是玩真的修炼？</span><br>
<span>中奖开店又是咋回事，那阵子没去LK </span><br>
<span>徐公子和荆教主是不同的，不同的</span><br>
<span>徐公子的《惊门》里的一段话</span><br>
<span>=======================================================================================</span><br>
<span>说几句题外话，推荐一本书</span><br>
<span>《惊门》开篇的章节提到了成天乐在传销团伙中的经历，有不少人在书评区留言问我是不是在传销团伙卧过底？还有人直接发帖宣称作者肯定曾在传销组织如何如何。很不好意思的回答，我平时很忙，没兴趣参加这种并没有太多的娱乐性的活动，只是注意在各种场合搜集相关素材而已。</span><br>
<span>倒是书友群的才子、著名书童兼书评家沈四宝（四季书）同学，在我写《惊门》之前，曾亲入某传销组织考察调研，为我提供了很多宝贵的第一手素材。</span><br>
<span>这不禁又使我想起六年前，那时我还是对网文圈各种状况一无所知的新嫩，刚在写第一本书《神游》，就不断有人来问我是不是修炼过道家丹术？还有不少人在书评区发帖讨论交流各种“修炼心得”，一时很是热闹，对我开书时就写的明明白白的作者声明——“讲故事而已，千万别当真！”视而不见。</span><br>
<span>初时看着还觉得挺有意思，后来便莫名其妙“被自称”是丹道修炼者云云。被人莫名的送了一顶帽子，然后有扣帽子的人又来攻讦这顶帽子的时候，我终于觉得不对劲了。因为在各种公开场合，我一直与一再声明我只是个写小说的、只是相关知识与素材的研究者而已。于是只能从劝阻再到禁止在书友群与书评区“耍神棍”。</span><br>
<span>回想起来，这些都是很搞笑的往事了。前两年我写《地师》，又有人来问我与“江湖八大门”是什么关系？我只有哭笑不得——根本什么关系都没有，门朝哪开都不知道！</span><br>
<span>呵呵呵，题外话说完，推荐一本书。最新章节中出场的“风君子”与前文中出场的“石野”，他们的故事另有大文章。若有感兴趣的书友，欢迎阅读我在的另一部完本小说《神游》，附传送门链接如下——。</span><br>
<span>====================================================================================</span><br>
<span>徐公子的作品基本上都会在作者信息里写“讲故事而已，千万别当真！”，多少人视而不见，可见徐公子写得书，构建的世界观是多么的成功，多么的成功的蛊惑人心啊</span><br>
<span>他的书又的确赞，在平凡中寻找不平凡，作者看得书多，肚子里多少有一点墨水，也有一点阅历，基本上是用自己的知识去诠释一个日常生活中的超自然的修行世界，但又多么的贴近生活，为了写惊门，还特地跑到了苏州取材</span><br>
<span>这家伙写得书除了主角是花心萝卜皮我不喜欢之外，基本上我都很喜欢，各种龙套，配角都很有特色，也不会书写到后期力量体系失衡，修行界一开始是怎么样，后面还是怎么样</span><br>
<span>还翻到了这个帖子，他应该没有教过人修真</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>话说网上说的“心胸宽广徐公子”是什么梗？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>徐公子胜治与荆教主之争</span><br>
<span>争吵的起源未知，俺只是把公子的一段话帖出来吧</span><br>
<span>QUOTE:</span><br>
<span>ZT,这里人气旺些:徐公子胜治:还是说一次吧，荆某人的怨念缘起与余波</span><br>
<span>这篇东西本来应该放在闲话版重金出售的，龙空是很八卦的地方，可本人还是本着大无私精神免费发出——</span><br>
<span>去年这个时候，我还是个起点的新人，写了一本扑街的《鬼股》，同时开的另一本书《神游》正准备上架（徐公子注：这里就看出我新人的无知，竟然同时并写两部）。时间是2006年10月末，据今正好一年整。</span><br>
<span>当时《神游》有一回叫做“自古人宏道，在世莫称神”（徐公子注：连接在此http://www.cmfu.com/readchapter.asp?bu_id=2192816&bl_id=65875）。发出不久的一个晚上，读者QQ群里就新冒出一位“读者”，一定要和我探讨“在世称神”的问题。</span><br>
<span>其实这个问题并不是《神游》最重要的主题，我借用了修行三大戒的设定侧面阐述了一下并未重点展开。有意思的是，“上帝的归上帝，恺撒的归恺撒”这个命题倒是我的新书《人欲》中的重点（徐公子注：连接http://www.cmfu.com/showbook.asp?bl_id=145374）。《神游》讨论的命题是“求证世界与我的相互存在”，当然作为网络文学还要借助表面可读性的故事才有人会看。对不起，跑题了，言归正传——</span><br>
<span>我当时很忙，但是怕辜负了“书友”的热情还是在群中与那人聊了几句。我已经忘记当时说了什么，只记得那位以“神的意志”的语气质问我这个“世间凡人”的观点。可惜我没有仰望之，简单敷衍两句打发了事没多理会。现在回想当时可能是卷了某人的面子——多么精彩而激烈的观点我竟然无动于衷，甚至没有流露出请教交流的兴趣。</span><br>
<span>我已经忘记了那人在QQ群中的名字，就算那人很有名我当时也是一无所知，后来他是自己退群还是被踢出去了我也记几不清了。很久以后我才知道当晚与那人QQ聊天对话的内容被发到了龙空论坛，并且被一群高人指点议论一番，也感到很意外。我其实很早就偶尔上龙空，不过没注册也不发言，只是看八卦而已，不成想自己也成了八卦素材。</span><br>
<span>那是一个开始，从此在龙空的军史论坛中，《神游》成了某人漫长的批判对象，从2006年底一直到2007年中，大约是书中一个叫“七叶”的大反派最终挂掉为止（笑！）。今求德、上德如水等马甲（后来我才知道就是“大名鼎鼎”的荆教主），开始以居高临下的态度讨论《神游》一书怎样让他（们？）不爽。每过一段时间，就有一轮炮轰，就象间歇性发作。</span><br>
<span>从洋洋洒洒不止万言的阔论中，我好不容易才看清头绪。某人站在我塑造的书中人物“七叶”的立场上自我代入，然后用自己心目中另一套完全不同设定体系，批判乃至大骂书中其他人物与形成七叶这个人物的背景构造。因为我不止一次的看见“我若是七叶，就如何如何”这样的言辞。跳出去看显而易见这是一个逻辑悖论，所以我也就未与在意了。</span><br>
<span>如果仅仅如此，到也很有意思，至少说明我刻画的人物能够引起强烈共鸣。文学人物形象来源于现实，而现实中有这样的人很正常。但是如此反复用语言暴力践踏一本书的“思想问题”，自文革结束以来我还没有见过。我有两点意外——</span><br>
<span>第一，吃包子口味不爽是店家的错（我就是那个有错的店家）。但是很不爽还要天天去吃，一别吃一别指责包子不对胃口，一吃就是半年。这就是客人有强迫症一类的问题了。</span><br>
<span>第二，客人与我同样都是一条街上卖包子的老板，而我从来没有评价过他家的包子。（其实我也无意中惹过别的风波，就是《黑山》那12字书评事件，但我没有再多说一言主动发帖解释道歉了。）</span><br>
<span>当然，就算如此我也就是意外而没有什么不快，书写了就有人看人说。但是我确实一度有很反感的地方，那就是荆教主虽然没有对我本人的直观语言攻击，但是却不断引导跟风者的评论指代转向，演变成凭空的诋毁、人身攻击与道德批判。我很不理解半年多来那些发言明显没有基本营养马甲，自以为是的精神优越感从何而来？也许荆教主是有意的，也可能完全是无意的，可他身在其中似乎还很满意。</span><br>
<span>本来以为不说话就完了，因为《神游》完本后荆教主已经不再议论。可显然曾经的怨念尾巴很长，总有人继承遗志纠缠不休，时不时冒出来“相提并论”一番，经常演化成对立的嘲讽攻击，这又何必呢？我会在新书中，让七叶变成的那头驴于世世轮回中解脱的——能做的只有这么多了！</span><br>
<span>这是我回应（或者说最终平息）此事的第一帖，也是最后一帖。就算再有万千条讨论，我也不会再针对此事说一个字。</span><br>
<span>连接:http://forum.dragonsky.net/dispb ... D=140151&page=1</span><br>
<span>我把八卦翻出来了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span>凌波公子 发表于 2019-7-13 16:11</span><br>
<span>徐公子胜治与荆教主之争</span><br>
<span>争吵的起源未知，俺只是把公子的一段话帖出来吧</span><br>
<span>尴尬就尴尬在你这八卦只有一半，把对徐公子不利那一半给漏了。</span><br>
<span>接着这个荆某人（荆柯守）就出来表示徐公子是造谣，他从来没有进入过徐公子的qq群，连qq群都没加过就更不可能把对话发到龙空论坛了。</span><br>
<span>然后他要求徐公子拿出证据来。</span><br>
<span>http://lkong.cn/thread/140294</span><br>
<span>老实告诉你</span><br>
<span>第一：我没有和你QQ聊天过，除非你不用这个名字，以读者身份加到我的读者群中</span><br>
<span>第二：更没有无聊到没有经过对方允许，就把QQ聊天的内容发到公开论坛上，我在论坛上几年了，什么时候有这样的事情，大家都应该看的到，听的明</span><br>
<span>第三：我所发的贴，全部是有记录，也全部是对事不对人的，开始时是论道，对你的道观不以为然而已，后来才知道你根本不是道，而是讲的是出身论因果论太子论，那自然不必和你纠缠了——直到现在你开贴我再回应</span><br>
<span>总结：人要有脸皮，不要没有廉耻，更别无中生有，最后别含糊，用什么“我已经忘记了那人在QQ群中的名字”含沙射影，当圣人</span><br>
<span>然后接着就是徐公子在那贴下面“呵呵”，徐公子的fans在那贴下面表示徐公子“呵呵”了，徐公子赢了。</span><br>
<span>至于qq群记录或者所谓龙空荆柯守发的有qq群记录的贴？徐公子没拿出来过，他的fans也没拿出来过。</span><br>
<span>从此之后，徐公子在龙空就被挺多人鄙视了。</span><br>
</p><p><b>purgatorio: </b><br>
<span>战斗鸡 发表于 2019-7-13 13:19</span><br>
<span>是什么时候的事？</span><br>
<span>当年好像都有人在论坛上喷他说要把他举报到国家（因为他在网上宣扬什么“修行”包括出 ...</span><br>
<span>想了想，大概三年前的事情？</span><br>
<span>不过倒是没再多说什么，可能我表现的不太感兴趣吧</span><br>
<span>毕竟对方一脸洗脑过深的表情，我就麻溜转换话题了</span><br>
<span>这些宗教修真什么的，不管有多精细的细节派别，看起来多高端的理想诉求，归根结底其魅力就是那个low到没人肯承认的事实，就是怕死</span><br>
<span>想要作为一个动物，逃脱绝对的死亡</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span> 本帖最后由 战斗鸡 于 2019-7-13 17:22 编辑 </span><br>
<span>凌波公子 发表于 2019-7-13 15:29</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-921981-1-1.html</span><br>
<span>引用第7楼唯登诗树于2013-06-02 22:29发表的:</span><br>
<span>教主 ...</span><br>
<span>他到后面给自己洗白了呗。</span><br>
<span>完全相反的说法也是有的。</span><br>
<span>http://lkong.cn/thread/287674/3</span><br>
<span>而很好玩的，他这里自称说</span><br>
<span>“对我开书时就写的明明白白的作者声明——“讲故事而已，千万别当真！”视而不见。”</span><br>
<span>但是我们去盗版网站找一找现在他已经删除掉的“自序”可是各种暗示，虽然这是一本小说，但里面可是蕴含着各种真实哦。别人正是因为对他开头说的作者声明，所以才当真了啊。</span><br>
<span>这部《神游》你可以不把它当作小说看，而把它当作一部丹书来读也可以。</span><br>
<span>然而我却不太善于架空背景的描写，还是希望能写现实中正在发生的或者可能发生的事情，只是披上一件玄学的外衣。至于内容，就姑且当小说来读吧，毕竟大道无形仙踪飘渺，不可言传也非我所知。</span><br>
<span>这个世界上真有异人吗？真有神迹吗？它属于我们看待这个世界的角度问题。这篇小说的名称叫“神游”，描述的是用心灵修炼才能去感知的世界，这个世界就在我们身边。没有异次元空间、没有架空的仙界佛界、没有星际争斗，只写你我身边的故事、市井中的异人。</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span>purgatorio 发表于 2019-7-13 17:05</span><br>
<span>想了想，大概三年前的事情？</span><br>
<span>不过倒是没再多说什么，可能我表现的不太感兴趣吧</span><br>
<span>毕竟对方一脸洗脑过深的表 ...</span><br>
<span>我查龙空旧帖，有人说徐公子以前在指导别人“修炼”。</span><br>
<span>楼上有人贴了他自己否认这事，但根据当年他的“自序”，徐公子说谎的可能性比较大。</span><br>
<span>如果三年前都还有人信这个，我感觉是不是真的该报告国家反邪教办了啊……</span><br>
<span>但这证据实在不足，不能拿这个去砸人饭碗</span><br>
</p><p><b>wow3000: </b><br>
<span>他文笔故事都厉害，感觉层次跟好多作者都不一样</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span> 本帖最后由 战斗鸡 于 2019-7-13 17:49 编辑 </span><br>
<span>凌波公子 发表于 2019-7-13 15:55</span><br>
<span>话说网上说的“心胸宽广徐公子”是什么梗？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>顺便一提的是，这位“荆柯守”在龙空被称为荆教主，玩梗的部分这里不详细解释了，只说一下，他当时常年不好好写书长期混论坛。混论坛干嘛呢？很多时候在喷各种书各种观点。</span><br>
<span>他发了不少贴批判《神游》这点不错，但他发帖批判的东西多了去了，甚至颇有些言词激烈程度胜过《神游》的。当然，他喷的各种作品姑且基本上都能做到对书不对人。</span><br>
<span>说实话，当时在徐公子发帖前，没人觉得荆柯守和徐公子有私怨——然而徐公子一发帖就造谣把这事往私怨引，这点也挺让人看不起的。</span><br>
<span>可想而知，为啥“心胸宽广徐公子”这个梗会出现了。当然，我记得具体是和他和神机冲突的时候冒出来的，但是这个我没找到原贴，所以姑且存疑吧。</span><br>
<span>嗯，其实徐公子的黑料挺多的，可不止我说的这些，不过仔细想想，在小说讨论贴里提这些，反而是我不读空气，不好意思了。</span><br>
</p><p><b>白夜の观测者: </b><br>
<span>我也很喜欢徐公子的书，不过也觉得他后面几本书太水了</span><br>
<span>他的小说应该算是真正意义上的修真小说了，而不是别的那些把火球术改名烈焰真法的套皮修真小说了。最有印象的就是人欲里面尚云飞的泡影人间大法，世间至伪之术，观人间如梦幻泡影，却终究不得超脱。</span><br>
<span>提到徐公子就不得不提教主了，不知道教主现在是不是还在玩他那套气运论了，如果是的话，真该去精神病院看下了</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span>白夜の观测者 发表于 2019-7-13 18:01</span><br>
<span>我也很喜欢徐公子的书，不过也觉得他后面几本书太水了</span><br>
<span>他的小说应该算是真正意义上的修真小说了，而不是别 ...</span><br>
<span>教主也是水的不行。</span><br>
<span>而且的确还在扯他那套气运论233</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>战斗鸡 发表于 2019-07-13 16:58:17</span><br>
<span>尴尬就尴尬在你这八卦只有一半，把对徐公子不利那一半给漏了。</span><br>
<span>接着这个荆某人（荆柯守）就出来表示徐公 ...文人相轻，诚不欺我</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>战斗鸡 发表于 2019-07-13 17:15:17</span><br>
<span>只看这段我觉得没什么问题，写小说自序故弄玄虚吸引人不算少见</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>战斗鸡 发表于 2019-07-13 17:43:05</span><br>
<span>梦如神机的我找到了，写了12个字</span><br>
<span>徐公子心胸的问题，我觉得倒是有可能</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span>凌波公子 发表于 2019-7-13 18:42</span><br>
<span>只看这段我觉得没什么问题，写小说自序故弄玄虚吸引人不算少见</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客 ...</span><br>
<span>然而就证明他后来自己的说法又是说谎洗白自己。</span><br>
<span>所以他当时带人“修炼”的可信度也比他自己说法高了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1845885[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>有没有徐公子的粉丝？徐公子胜治的小说推荐和交流[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1845885-1-1.html</link>
      <description>有没有徐公子的粉丝？徐公子胜治的小说推荐和交流&#13;
 本帖最后由 凌波公子 于 2019-7-11 14:27 编辑 

  最近刚刚看完了徐公子胜治的《太上章》，他同一世界观下的作品：《神游》、《鬼股》、《人欲》、《灵山》、《地师》、《天枢》、《惊门》、《太上章》共八部，到此算是告一段落了我大概从2008年开始看他的书，以上八部全部都看过，总共追了大概10年时间，所以可以算是他的忠实读者。  他的作品，我推荐过给很多人，有的人看了，觉得很喜欢，或者还不错。有的看不进去，一般吐槽点都是说教风太重，通篇讲逻辑，讲道理。如果是很不喜欢说教的人，可以不用看了。这次发这个帖子，一方面是做个推荐，另一方面也是同好交流。我曾经想过能有一部小说，地域无限巨大，各种未知大陆，洪荒秘宝，上古巨兽，充满探索的乐趣，或者有一部书，很长很长，讲一千年的事，可能是一个人的生生世世，也可能是一个家族的祖祖辈辈。徐公子这八部小说写了10年时间，1600万字，他的作品在一定程度上满足了我的想象。曾经他对自己的书有过一个总结：仙凡妖异一山尽，神鬼人灵几卷书。这八部小说，以修真为背景，同一世界观贯穿始终，各部主要人物互相穿插，互有关联。描写了中国从上古三皇五帝时期，直到现代社会，不同的人，坚持正道的信念和信仰的故事。我觉得他的道理讲的很好，三观很正，逻辑清楚，有很深层次的思考和文化底蕴，甚至对我的三观也有巨大的影响，所以我觉得无论是从艺术性、娱乐性还是哲学性上，都是非常值得一看的作品。说出来你们可能不信，有些人都徐公子的书，会反复读，甚至会做笔记。   下面具体说说每部作品：
&#13;
1、《神游》官方信息：这世上真有异人吗？真有神迹吗？——梦境可以化实！妄想可以归真！一位市井中懵懂少年是如何成为世间仙侠，又如何遭遇红尘情痴？我有书半卷，逍遥曰化形。挥请仙佛退，送与鬼神听。副墨闻于讴，参寥传玄冥。一指掩天地，齐物自忘情。 时间线：时间线以风君子为坐标，本作为风君子15-25岁，背景为当代社会。 个人感想：这部写于2006年-2007年，143万字。其实这是我看的徐公子的第一部小说，入坑之作。前半部分讲的是一个普通城市里高中生的修真成长之路，非常贴近生活，修真步步成就层次分明，描写的恍如亲见，仿佛真的可以按部就班的修炼，这部小说也构建了徐公子整个的修真成就体系，不过这里只修到人间法的尽头，还并没有成仙后的描述。后半部分是和西昆仑的对决。这是一部双主角的小说，表面主角梅野石，隐藏主角风君子。说起来，徐公子大部分小说主线都是主角从少年开始修炼到成仙的故事。这是我十年前看的作品了，印象最深刻的是风君子和七叶论道，六问六答，我反复看了好几遍，就因为逻辑和道理看的很爽。另外风君子和绿雪的感情也很触动，“千年之前，岂有公子，千年之后，岂有绿雪”，绿雪死掉以后，风君子站在树坑里，想复活绿雪的时候，也看的很泪目，最后与七叶的决斗，诛心锁，自我封印神识，逼格满满的，其实整部书都看的非常过瘾。这一部书还定义了真人的概念：大成真人，真如不二。修到真人的境界，代表这人做事不会后悔，开口不会说谎，心口相对，知行合一，应为即是愿为。如果一件事有重来的机会，以当时的心境见知，不会做出另外的选择。总之就是想要什么心里非常清楚，做选择的时候会做清楚的判断，做的事就是心里想的事。说起来好像很奇怪或不现实，但其实书里讲了很多细节，看了就会知道这是怎样一种一种心态和境界。“心口相对，知行合一，应为即是愿为”我现在仍是记忆犹新。要知道那个时候是2006年，“知行合一”这句话现在烂大街，但当时是很少人提的。这部作品还提出了修真界三大戒律（灵山中的天条）：不可妄拟天心为己心，不可在世显圣自称神，不可欺夺他人之信，也是很震撼和炫酷，你看了就懂。 剧透：如果你想看徐公子的书，以下部分不要看。风君子是千年之前清风仙童自斩之后的一缕神识投生。清风仙童又是上古句芒仙童转世。句芒仙童又是远古太昊天帝的一丝投影，或者是太昊天地的一场梦。徐公子世界观里的转世概念，其实是即存在又不存在的。不去确认转世到底存在不存在，即使转世存在，与前一世和后一世也没有关系。现在的你既是你前世的来世，又是你后世的前世，但是前世的事你都不记得，后世的事你控制不了，去谈前世和来世都没有意义。如果说来世要怎么怎么样，可是你现在就是你前世的来世，你知道你前世想要你现在怎么样吗？即使你知道，你身边的朋友、爱人，成长的环境都变了，你还愿意按你前世的愿望去做吗？前世的你和后世的你到底是什么关系？前世的你是大官也好，是乞丐也好，和你又有什么关系？更别谈前世的事根本不记得了。转世只是死生轮回境里的一段段经历，看过，再忘掉，就可以了。纠结与前世后世的经历，来干扰现在的你，动念即陨落，永远破不了死生轮回关。    
&#13;
《鬼股》官方信息：怎样一个人？没有惊天动地的神通，却可称风尘中的国士。怎样一群人？在他（她）们卑微的躯体下，依然保持着高贵的人格、纯洁而美丽的心灵。一个优雅的背影，面对着滚滚红尘。稍显落寞，却风流从容……碧海青天夜气森，何关圆缺问升沉。清棱霜镜涵清影，朗濯冰壶濯素心。花间有泪还把酒，月下莺啼暂停琴。梧桐荫里叹君子，顾影风流感不尽。 “写鬼写妖高人一等,刺贪刺虐入骨三分”，前人对《聊斋》的评价也适合用来评价这本书。 时间线：风君子25-30岁，当代背景 个人感想：成书时间不明，字数不明（我没查到）。这是一部鬼故事小说，里面包含几个短篇故事，即写鬼事，也写人事。鬼故事写的真的足够恐怖，特别是小浪人那篇，曾经吓得我半夜不敢睡觉。面对现实里的地产商，大股东，黑社会等等的利益纠纷，你死我活的明争暗斗，怎样的一个人才能做到即不同流合污，又能独善其身呢？即使聪明如风君子，想以凡人的身份妥善处理，也是很难的。这部作品里风君子是绝对的主角。关于风君子，看过徐公子小说的人都懂的，无限主角光环加身，直到太上章才说清楚他最初的身份。（而他最终的身份，作者一直暗示其实就是现实的徐胜治本身了。）
&#13;
《人欲》官方信息：2007年-2008年，153万字。若人心可测，能见多少欲望横流？小白有一双神奇的眼，不仅能看清极快与极远，还能窥测人心中真实的那一面。纯真小白学会在虚伪中成熟，如果能看透他人的欲望，你就可以实现心中所想。　　醉饮世间穿肠药　　梦怀红尘枯骨刀　　历劫由来谁一笑仙踪飞尽羽衣飘时间线：风君子30-35岁，时间是当代。个人感想：这一部也是很久很久以前看过的了，很多细节都忘记了。这部一定程度上是徐公子迎合当时风气的作品。主角白少流，本来只是一个普通打工仔，还有点残疾。然后福缘特别好，修真入门，，开后宫，御姐少女洋马见一个收一个，还收了一个驴子，是前作被诛心锁困住的七叶。前作男主的同学尚云飞在本作里成了反派，“世间有为法如梦幻泡影如露亦如电应作如是观”也是远远领先了时代的潮流。风君子已婚，时间是在鬼股之后。最终决战我记得是东西方信仰之战吧，西方的传教者，谁会想到小白就是已证不可见境界的上帝转世或分身呢？（读者也直到读了4、5年后的《天枢》才会知道，可见伏笔埋了多深） 
&#13;
《灵山》官方信息：人们总是忍不住去幻想穿越与重生，能将心中一切遗憾从头补偿，每个人都希望把自己的世界构建成一座完美的灵山，究竟之处，还是那一句古语——灵山只在汝心头。时间线：风君子的“前世”——金仙清风，时间是唐代。个人感想：写于2008年-2009年，182万字。这部作品看的时候以为是一段故事的终结，其实现在来看是承前启后的作品。这是徐公子第一次尝试的穿越题材，某种意义上也是迎合当时市场吧，但绝不俗套，仍然在整个世界观之内。这部作品讲了神游中正一门的创派祖师的经历，也讲了风君子的来历（但直到太上章才知道，这还不是最根本的来历），补完了当年绿雪的故事，说明了修真界三大定律（天条）的来历，还描绘了成仙以后的世界是怎么样的，中间穿插了多个历史和佛、道、基督教名人。无论是和前面几部结合起来看，还是单独看，都是一部结构完整，内容非常丰富有趣的小说。很多修真小说写成仙后的世界，写的和普通凡间没什么两样，但徐公子写的无边玄妙方广，还是很有新意的，如果真的有仙界，也许就是这样吧。 
&#13;
《地师》：官方信息：地师是自古对风水术士的尊称，但它还是一种称号与传承，号称地气宗师。据说历代地师秘传之学，不仅可以感应地气运转，勘察山川地理脉络，还可汇聚天地灵气相助修炼形神，甚至还有运转地气灵枢之妙，达到种种不可思议的神奇境界。时间线：风君子35-40岁，当代背景。个人感想：写于2010年-2011年，170万字。这部小说的主线和前几部有点不太一样，前面几部是讲修真，这一部是讲风水，又通过风水入道的故事。通向大道之路有千万条，但殊途同归，大道的本源只有一个（这也是太上章的思想）。这部与前面几部关联也不太紧密，不过风君子也有出场。徐公子对风水应该也多少有点研究，开篇先扯了一顿“玄空飞星”与九进制数学，对风水和一些逻辑的术语讲的头头是道，看完这部，我特意跑到济南大明湖感受文字里的状态，而且很想把里面提到的景点走一遍，感受天地间的地气灵枢（中二233）。  
&#13;
《天枢》：官方信息：如果说上帝创造了人间，那么是谁创造了上帝？ 阿蒙站在古老的神像遗迹前，听一位老者对过往的行人讲述久远的阿蒙神传说。没有人知道，这默默无语的年轻人就是阿蒙，眼前倒卧沙丘中残缺不全的遗迹，曾是供奉他的神像。 这宏伟的神像，在漫长的历代战乱中饱受摧残，争杀的人们都宣称这为了信仰他，他在人间已有很多名字——阿蒙、阿罗诃、弥赛亚、摩柯末德……。 今天的人们或已忘却，人间曾有一位叫阿蒙的少年。时间线：上帝诞生的时代，大概是上古？个人感想：写于2011年-2012年，166万字。我觉得这个就是西方背景下的太上章。讲述了阿蒙是怎么从一个乡村少年成长为上帝的。在本作中，其实基督教、伊斯兰教还有个什么教的神都是阿蒙一个人，只是他用不同的教义对不同的人群做了点化。而后世的信徒为了名利或个人欲望，歪曲了教义，我认为徐公子对对宗教也有很深的思考。宙斯、雅典娜、恩奇都等等都有出场，很多西方历史事件和宗教事件也有另一个角度的描写。而上帝创造天堂以后，也得证“不可见”成就，后世再次出现，就是人欲里的小白了。当然，小白是小白，上帝是上帝。   
&#13;
《惊门》：官方信息：原来在我们的周围，日常生活中、大街小巷里，有着形形**的妖类。它们与常人无异、普通人也分辨不出。比如你的公司老板，可能就是某种妖兽所化；而街头偶遇的都市潮女，可能就是传说中的狐狸精。历经世间险恶，他才明白妖修之法与人不同，不能随意修炼。成天乐也开始在思考，这些妖类为何会混迹于人世、生活在我们的身边？其实自古至今，人间一直就有妖怪精灵，它们的所行源于人们所为——世上有什么样的人，就会有什么样的异类。时间线：风君子40-45岁，当代背景。个人感想：写于2012年-2014年，305万字。这一部作品从某种意义上展示了徐公子作品的一个新的方向，就是江湖八大门，也算是从风水这个切入点入道后的一个扩展，每个方向，修到极点，都可入道。成天乐做一个证券公司小白领开始，经历传销，考古，创业，入画，出神，最终大成，当然到作品最后，他也没到成仙的境界。他有一副神奇的画，可以随着现实演变而变化，还能在画里拓展世界地图，甚至可以把画里的精灵拉到现实里。我看徐公子的书，总有一种奇妙的当真感，想搞清楚主角是怎么做到的，我是不是能按他的办法做到，可能入戏太深。这幅画是清风仙童演法所做，后来成天乐又和风君子成了挚交好友。有人说成天乐是玉皇大天尊，也就是仓颉，而风君子是太昊天帝，也就是说。。他们上古时代就已经是好友了。缘法之玄，妙不可言。  
&#13;
《太上章》：官方信息：2014年-2017年，395万字。遂古之初，谁传道之？世称太上，我为道祖！人神妖魔共处相争，巫祝仙修万法纷呈的世界。诸帝显圣各创惊天玄通，登天之径殊途无数，芸芸世间根本大道何寻？一个孩子从蒙昧蛮荒中走来，踏无尽险阻、拨层层迷雾，究天地之源、登造化之巅，成就创道之祖！时间线：风君子“前世”的“前世”——太昊天帝（青帝伏羲），背景是上古尧舜禹时期。个人感想：这一部是我刚刚看完的。主要分为前后两部分。前半部分主要从虎娃幼儿时期生活在一个蛮荒的村子开始，到后来协助少务一统巴原，同时成就地仙，为清水氏复仇。后半部分走出巴原，经历了尧舜禹的更替，大禹治水，女娲补天等事件，达到了前所未有的金仙成就，世人尊称太上，道祖，传教天下，证入最终不可见境界。另外也说明了天庭和昆仑仙境等等很多事物和人物的来历。这部作品400万字，我整整看了快2个月，但总体来说不会觉得啰嗦，后期的很多小故事也特别有趣，非常值得一看。比如有个勇于不敢的故事：说有一个孩子王带着一群小孩，欺负另一个小孩子，他们抢了他的玩具，然后让他爬到高处跳下来，如果敢跳，就把玩具还给他，如果不敢跳，就是胆小鬼，玩具就不给了，那个小孩子憋了了半天，憋出来一句我不敢跳，但我敢不跳，一句话把孩子王说懵逼了，之后这个小孩子就打了他们一顿逃跑了。这么简单的小故事，其实体现正是徐公子小说的核心，就是应为和愿为和作为的统一性。到太上章为止，同一世界观的作品告一段落了，基本上人物的起源和关系都讲清了。但还有一个人身世，徐公子故意没说清。那就是虎娃的来历，他的父母到底是谁，为何福缘无比之好？为什么生死轮回境出来以后，虎娃和玄源都对他来历绝口不提？我觉得这可能是为未来的作品留的一个小小悬念了（不过我推测他是早年玄源救下的白额族人婴儿）。 以上，有看过的欢迎一起来交流下感想。 </description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>凌波公子: </b><br>
<span>有没有徐公子的粉丝？徐公子胜治的小说推荐和交流</span><br>
<span> 本帖最后由 凌波公子 于 2019-7-11 14:27 编辑 </span><br>
<span>  最近刚刚看完了徐公子胜治的《太上章》，他同一世界观下的作品：《神游》、《鬼股》、《人欲》、《灵山》、《地师》、《天枢》、《惊门》、《太上章》共八部，到此算是告一段落了我大概从2008年开始看他的书，以上八部全部都看过，总共追了大概10年时间，所以可以算是他的忠实读者。  他的作品，我推荐过给很多人，有的人看了，觉得很喜欢，或者还不错。有的看不进去，一般吐槽点都是说教风太重，通篇讲逻辑，讲道理。如果是很不喜欢说教的人，可以不用看了。这次发这个帖子，一方面是做个推荐，另一方面也是同好交流。我曾经想过能有一部小说，地域无限巨大，各种未知大陆，洪荒秘宝，上古巨兽，充满探索的乐趣，或者有一部书，很长很长，讲一千年的事，可能是一个人的生生世世，也可能是一个家族的祖祖辈辈。徐公子这八部小说写了10年时间，1600万字，他的作品在一定程度上满足了我的想象。曾经他对自己的书有过一个总结：仙凡妖异一山尽，神鬼人灵几卷书。这八部小说，以修真为背景，同一世界观贯穿始终，各部主要人物互相穿插，互有关联。描写了中国从上古三皇五帝时期，直到现代社会，不同的人，坚持正道的信念和信仰的故事。我觉得他的道理讲的很好，三观很正，逻辑清楚，有很深层次的思考和文化底蕴，甚至对我的三观也有巨大的影响，所以我觉得无论是从艺术性、娱乐性还是哲学性上，都是非常值得一看的作品。说出来你们可能不信，有些人都徐公子的书，会反复读，甚至会做笔记。   下面具体说说每部作品：</span><br>
<span>1、《神游》官方信息：这世上真有异人吗？真有神迹吗？——梦境可以化实！妄想可以归真！一位市井中懵懂少年是如何成为世间仙侠，又如何遭遇红尘情痴？我有书半卷，逍遥曰化形。挥请仙佛退，送与鬼神听。副墨闻于讴，参寥传玄冥。一指掩天地，齐物自忘情。 时间线：时间线以风君子为坐标，本作为风君子15-25岁，背景为当代社会。 个人感想：这部写于2006年-2007年，143万字。其实这是我看的徐公子的第一部小说，入坑之作。前半部分讲的是一个普通城市里高中生的修真成长之路，非常贴近生活，修真步步成就层次分明，描写的恍如亲见，仿佛真的可以按部就班的修炼，这部小说也构建了徐公子整个的修真成就体系，不过这里只修到人间法的尽头，还并没有成仙后的描述。后半部分是和西昆仑的对决。这是一部双主角的小说，表面主角梅野石，隐藏主角风君子。说起来，徐公子大部分小说主线都是主角从少年开始修炼到成仙的故事。这是我十年前看的作品了，印象最深刻的是风君子和七叶论道，六问六答，我反复看了好几遍，就因为逻辑和道理看的很爽。另外风君子和绿雪的感情也很触动，“千年之前，岂有公子，千年之后，岂有绿雪”，绿雪死掉以后，风君子站在树坑里，想复活绿雪的时候，也看的很泪目，最后与七叶的决斗，诛心锁，自我封印神识，逼格满满的，其实整部书都看的非常过瘾。这一部书还定义了真人的概念：大成真人，真如不二。修到真人的境界，代表这人做事不会后悔，开口不会说谎，心口相对，知行合一，应为即是愿为。如果一件事有重来的机会，以当时的心境见知，不会做出另外的选择。总之就是想要什么心里非常清楚，做选择的时候会做清楚的判断，做的事就是心里想的事。说起来好像很奇怪或不现实，但其实书里讲了很多细节，看了就会知道这是怎样一种一种心态和境界。“心口相对，知行合一，应为即是愿为”我现在仍是记忆犹新。要知道那个时候是2006年，“知行合一”这句话现在烂大街，但当时是很少人提的。这部作品还提出了修真界三大戒律（灵山中的天条）：不可妄拟天心为己心，不可在世显圣自称神，不可欺夺他人之信，也是很震撼和炫酷，你看了就懂。 剧透：如果你想看徐公子的书，以下部分不要看。风君子是千年之前清风仙童自斩之后的一缕神识投生。清风仙童又是上古句芒仙童转世。句芒仙童又是远古太昊天帝的一丝投影，或者是太昊天地的一场梦。徐公子世界观里的转世概念，其实是即存在又不存在的。不去确认转世到底存在不存在，即使转世存在，与前一世和后一世也没有关系。现在的你既是你前世的来世，又是你后世的前世，但是前世的事你都不记得，后世的事你控制不了，去谈前世和来世都没有意义。如果说来世要怎么怎么样，可是你现在就是你前世的来世，你知道你前世想要你现在怎么样吗？即使你知道，你身边的朋友、爱人，成长的环境都变了，你还愿意按你前世的愿望去做吗？前世的你和后世的你到底是什么关系？前世的你是大官也好，是乞丐也好，和你又有什么关系？更别谈前世的事根本不记得了。转世只是死生轮回境里的一段段经历，看过，再忘掉，就可以了。纠结与前世后世的经历，来干扰现在的你，动念即陨落，永远破不了死生轮回关。    </span><br>
<span>《鬼股》官方信息：怎样一个人？没有惊天动地的神通，却可称风尘中的国士。怎样一群人？在他（她）们卑微的躯体下，依然保持着高贵的人格、纯洁而美丽的心灵。一个优雅的背影，面对着滚滚红尘。稍显落寞，却风流从容……碧海青天夜气森，何关圆缺问升沉。清棱霜镜涵清影，朗濯冰壶濯素心。花间有泪还把酒，月下莺啼暂停琴。梧桐荫里叹君子，顾影风流感不尽。 “写鬼写妖高人一等,刺贪刺虐入骨三分”，前人对《聊斋》的评价也适合用来评价这本书。 时间线：风君子25-30岁，当代背景 个人感想：成书时间不明，字数不明（我没查到）。这是一部鬼故事小说，里面包含几个短篇故事，即写鬼事，也写人事。鬼故事写的真的足够恐怖，特别是小浪人那篇，曾经吓得我半夜不敢睡觉。面对现实里的地产商，大股东，黑社会等等的利益纠纷，你死我活的明争暗斗，怎样的一个人才能做到即不同流合污，又能独善其身呢？即使聪明如风君子，想以凡人的身份妥善处理，也是很难的。这部作品里风君子是绝对的主角。关于风君子，看过徐公子小说的人都懂的，无限主角光环加身，直到太上章才说清楚他最初的身份。（而他最终的身份，作者一直暗示其实就是现实的徐胜治本身了。）</span><br>
<span>《人欲》官方信息：2007年-2008年，153万字。若人心可测，能见多少欲望横流？小白有一双神奇的眼，不仅能看清极快与极远，还能窥测人心中真实的那一面。纯真小白学会在虚伪中成熟，如果能看透他人的欲望，你就可以实现心中所想。　　醉饮世间穿肠药　　梦怀红尘枯骨刀　　历劫由来谁一笑仙踪飞尽羽衣飘时间线：风君子30-35岁，时间是当代。个人感想：这一部也是很久很久以前看过的了，很多细节都忘记了。这部一定程度上是徐公子迎合当时风气的作品。主角白少流，本来只是一个普通打工仔，还有点残疾。然后福缘特别好，修真入门，，开后宫，御姐少女洋马见一个收一个，还收了一个驴子，是前作被诛心锁困住的七叶。前作男主的同学尚云飞在本作里成了反派，“世间有为法如梦幻泡影如露亦如电应作如是观”也是远远领先了时代的潮流。风君子已婚，时间是在鬼股之后。最终决战我记得是东西方信仰之战吧，西方的传教者，谁会想到小白就是已证不可见境界的上帝转世或分身呢？（读者也直到读了4、5年后的《天枢》才会知道，可见伏笔埋了多深） </span><br>
<span>《灵山》官方信息：人们总是忍不住去幻想穿越与重生，能将心中一切遗憾从头补偿，每个人都希望把自己的世界构建成一座完美的灵山，究竟之处，还是那一句古语——灵山只在汝心头。时间线：风君子的“前世”——金仙清风，时间是唐代。个人感想：写于2008年-2009年，182万字。这部作品看的时候以为是一段故事的终结，其实现在来看是承前启后的作品。这是徐公子第一次尝试的穿越题材，某种意义上也是迎合当时市场吧，但绝不俗套，仍然在整个世界观之内。这部作品讲了神游中正一门的创派祖师的经历，也讲了风君子的来历（但直到太上章才知道，这还不是最根本的来历），补完了当年绿雪的故事，说明了修真界三大定律（天条）的来历，还描绘了成仙以后的世界是怎么样的，中间穿插了多个历史和佛、道、基督教名人。无论是和前面几部结合起来看，还是单独看，都是一部结构完整，内容非常丰富有趣的小说。很多修真小说写成仙后的世界，写的和普通凡间没什么两样，但徐公子写的无边玄妙方广，还是很有新意的，如果真的有仙界，也许就是这样吧。 </span><br>
<span>《地师》：官方信息：地师是自古对风水术士的尊称，但它还是一种称号与传承，号称地气宗师。据说历代地师秘传之学，不仅可以感应地气运转，勘察山川地理脉络，还可汇聚天地灵气相助修炼形神，甚至还有运转地气灵枢之妙，达到种种不可思议的神奇境界。时间线：风君子35-40岁，当代背景。个人感想：写于2010年-2011年，170万字。这部小说的主线和前几部有点不太一样，前面几部是讲修真，这一部是讲风水，又通过风水入道的故事。通向大道之路有千万条，但殊途同归，大道的本源只有一个（这也是太上章的思想）。这部与前面几部关联也不太紧密，不过风君子也有出场。徐公子对风水应该也多少有点研究，开篇先扯了一顿“玄空飞星”与九进制数学，对风水和一些逻辑的术语讲的头头是道，看完这部，我特意跑到济南大明湖感受文字里的状态，而且很想把里面提到的景点走一遍，感受天地间的地气灵枢（中二233）。  </span><br>
<span>《天枢》：官方信息：如果说上帝创造了人间，那么是谁创造了上帝？ 阿蒙站在古老的神像遗迹前，听一位老者对过往的行人讲述久远的阿蒙神传说。没有人知道，这默默无语的年轻人就是阿蒙，眼前倒卧沙丘中残缺不全的遗迹，曾是供奉他的神像。 这宏伟的神像，在漫长的历代战乱中饱受摧残，争杀的人们都宣称这为了信仰他，他在人间已有很多名字——阿蒙、阿罗诃、弥赛亚、摩柯末德……。 今天的人们或已忘却，人间曾有一位叫阿蒙的少年。时间线：上帝诞生的时代，大概是上古？个人感想：写于2011年-2012年，166万字。我觉得这个就是西方背景下的太上章。讲述了阿蒙是怎么从一个乡村少年成长为上帝的。在本作中，其实基督教、伊斯兰教还有个什么教的神都是阿蒙一个人，只是他用不同的教义对不同的人群做了点化。而后世的信徒为了名利或个人欲望，歪曲了教义，我认为徐公子对对宗教也有很深的思考。宙斯、雅典娜、恩奇都等等都有出场，很多西方历史事件和宗教事件也有另一个角度的描写。而上帝创造天堂以后，也得证“不可见”成就，后世再次出现，就是人欲里的小白了。当然，小白是小白，上帝是上帝。   </span><br>
<span>《惊门》：官方信息：原来在我们的周围，日常生活中、大街小巷里，有着形形**的妖类。它们与常人无异、普通人也分辨不出。比如你的公司老板，可能就是某种妖兽所化；而街头偶遇的都市潮女，可能就是传说中的狐狸精。历经世间险恶，他才明白妖修之法与人不同，不能随意修炼。成天乐也开始在思考，这些妖类为何会混迹于人世、生活在我们的身边？其实自古至今，人间一直就有妖怪精灵，它们的所行源于人们所为——世上有什么样的人，就会有什么样的异类。时间线：风君子40-45岁，当代背景。个人感想：写于2012年-2014年，305万字。这一部作品从某种意义上展示了徐公子作品的一个新的方向，就是江湖八大门，也算是从风水这个切入点入道后的一个扩展，每个方向，修到极点，都可入道。成天乐做一个证券公司小白领开始，经历传销，考古，创业，入画，出神，最终大成，当然到作品最后，他也没到成仙的境界。他有一副神奇的画，可以随着现实演变而变化，还能在画里拓展世界地图，甚至可以把画里的精灵拉到现实里。我看徐公子的书，总有一种奇妙的当真感，想搞清楚主角是怎么做到的，我是不是能按他的办法做到，可能入戏太深。这幅画是清风仙童演法所做，后来成天乐又和风君子成了挚交好友。有人说成天乐是玉皇大天尊，也就是仓颉，而风君子是太昊天帝，也就是说。。他们上古时代就已经是好友了。缘法之玄，妙不可言。  </span><br>
<span>《太上章》：官方信息：2014年-2017年，395万字。遂古之初，谁传道之？世称太上，我为道祖！人神妖魔共处相争，巫祝仙修万法纷呈的世界。诸帝显圣各创惊天玄通，登天之径殊途无数，芸芸世间根本大道何寻？一个孩子从蒙昧蛮荒中走来，踏无尽险阻、拨层层迷雾，究天地之源、登造化之巅，成就创道之祖！时间线：风君子“前世”的“前世”——太昊天帝（青帝伏羲），背景是上古尧舜禹时期。个人感想：这一部是我刚刚看完的。主要分为前后两部分。前半部分主要从虎娃幼儿时期生活在一个蛮荒的村子开始，到后来协助少务一统巴原，同时成就地仙，为清水氏复仇。后半部分走出巴原，经历了尧舜禹的更替，大禹治水，女娲补天等事件，达到了前所未有的金仙成就，世人尊称太上，道祖，传教天下，证入最终不可见境界。另外也说明了天庭和昆仑仙境等等很多事物和人物的来历。这部作品400万字，我整整看了快2个月，但总体来说不会觉得啰嗦，后期的很多小故事也特别有趣，非常值得一看。比如有个勇于不敢的故事：说有一个孩子王带着一群小孩，欺负另一个小孩子，他们抢了他的玩具，然后让他爬到高处跳下来，如果敢跳，就把玩具还给他，如果不敢跳，就是胆小鬼，玩具就不给了，那个小孩子憋了了半天，憋出来一句我不敢跳，但我敢不跳，一句话把孩子王说懵逼了，之后这个小孩子就打了他们一顿逃跑了。这么简单的小故事，其实体现正是徐公子小说的核心，就是应为和愿为和作为的统一性。到太上章为止，同一世界观的作品告一段落了，基本上人物的起源和关系都讲清了。但还有一个人身世，徐公子故意没说清。那就是虎娃的来历，他的父母到底是谁，为何福缘无比之好？为什么生死轮回境出来以后，虎娃和玄源都对他来历绝口不提？我觉得这可能是为未来的作品留的一个小小悬念了（不过我推测他是早年玄源救下的白额族人婴儿）。 以上，有看过的欢迎一起来交流下感想。 </span><br>
</p><p><b>arsenalfcc: </b><br>
<span>他的书感觉断下来，就拿不起来了。</span><br>
</p><p><b>雷诺4000: </b><br>
<span>这货被吐槽不是因为说教，而是因为自恋，作者自我投影的风君子满世界装逼抢主角的风头……</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>雷诺4000 发表于 2019-7-11 14:11</span><br>
<span>这货被吐槽不是因为说教，而是因为自恋，作者自我投影的风君子满世界装逼抢主角的风头…… ...</span><br>
<span>毕竟是真·主角</span><br>
</p><p><b>maqiu: </b><br>
<span>越写越差，前3部还能看看</span><br>
</p><p><b>Reideen: </b><br>
<span>感谢推荐，很有价值，之前看过一点，没坚持下去，我再试试。还有你的剧透预警说晚了我已经看到了……</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI DUK-AL20, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>cd112332255: </b><br>
<span>基本没有风君子的《地师》和完全以风君子为主角的《鬼股》还行，其他的都算了</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>Reideen 发表于 2019-7-11 14:20</span><br>
<span>感谢推荐，很有价值，之前看过一点，没坚持下去，我再试试。还有你的剧透预警说晚了我已经看到了……</span><br>
<span>—— ...</span><br>
<span>如果有兴趣，建议起码看完灵山吧，才算是把整个世界观讲完整。</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>cd112332255 发表于 2019-7-11 14:20</span><br>
<span>基本没有风君子的《地师》和完全以风君子为主角的《鬼股》还行，其他的都算了 ...</span><br>
<span>地师看的时候很带劲，但看完我反而最不喜欢地师，层级太低了，最喜欢的是灵山</span><br>
</p><p><b>督战政委: </b><br>
<span>看过《神游》和《灵山》感觉很不错，但是看过之后对作者的其他小说没啥动力看了，也是有点奇怪的感受。</span><br>
<span>我觉得徐公子写的修行人至少有些神奇的法术，不像很多修仙小说里的法术，说白了就是火球——牛逼的火球——超级无敌牛逼的火球。两个已经修行到顶尖的大能，交流起来还是一言我一句的口述，让旁边躲着的主角全都偷听了去。</span><br>
</p><p><b>wl235678: </b><br>
<span>徐攻子与荆轲受</span><br>
</p><p><b>macos: </b><br>
<span>神游，风君子对石野说，你已经得道了，这是俺最深的感触</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>督战政委 发表于 2019-7-11 14:23</span><br>
<span>看过《神游》和《灵山》感觉很不错，但是看过之后对作者的其他小说没啥动力看了，也是有点奇怪的感受。</span><br>
<span>我 ...</span><br>
<span>不想让人听就是神念交流</span><br>
<span>想让人听就口头交流</span><br>
<span>和其他作品的区别是：怎么交流不是重点，重点是交流什么</span><br>
</p><p><b>yunxyz: </b><br>
<span>如果没有风君子就是好小说。</span><br>
</p><p><b>猫骑士: </b><br>
<span>我看过神游和地师，写的不错，神游写修真那些，看得出来徐公子看的书确实不少。</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>鬼股很好玩</span><br>
<span>揉进去了很多90年代的市井故事</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>正十七: </b><br>
<span>他的世界观很合理，如果真有神仙的话那就是像他写的那样</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-7-11 14:29</span><br>
<span>鬼股很好玩</span><br>
<span>揉进去了很多90年代的市井故事</span><br>
<span>鬼股的新浪小浪人，青岛鬼胡同，宾馆地缚灵，曾经吓的我疑神疑鬼的</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>正十七 发表于 2019-7-11 14:30</span><br>
<span>他的世界观很合理，如果真有神仙的话那就是像他写的那样</span><br>
<span>我觉得他的作品最与众不同和最大价值的东西就是完整的世界观体系。</span><br>
<span>修真修到最后，论的是“道”，而不是比“术”</span><br>
<span>比如太上章，最后的一战其实只是场面的描写，境界高了，自然就在次元上碾压对手了。</span><br>
</p><p><b>究极巨魔: </b><br>
<span>必须要有个风君子XD</span><br>
</p><p><b>佛里德姆: </b><br>
<span>神游最好</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8324, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>dmoodedy: </b><br>
<span>教主的书还在追，徐公子的不看了</span><br>
</p><p><b>zerobr: </b><br>
<span>我觉得前面几个有风君子的还好，没有的，像地师，主角太完美了反而看不下去</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>寻找无双: </b><br>
<span>只看过《神游》，现在对里面的故事印象还非常深。当年看的是如痴如醉。</span><br>
<span>不过作者曾被曝出来照片，看起来比实际年龄老的多。而且他曾经在书里给看盗版书的人下暗示（类似紧箍咒），我猜应该是一个见面不如闻名的人。</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>zerobr 发表于 2019-7-11 14:51</span><br>
<span>我觉得前面几个有风君子的还好，没有的，像地师，主角太完美了反而看不下去</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage ...</span><br>
<span>我是不讨厌风君子</span><br>
<span>他在这个作品里，一定程度上是道之本源的作用，又是道在人间历世，他即用来定义对错，另一方面也说明了为什么“太上”不可见。</span><br>
<span>如果道是在普通人中间能看的到的，那他一定也会被普通人指责，甚至厌恶。</span><br>
</p><p><b>Shaw: </b><br>
<span>最开始看他的小说让我感觉自己也能修仙，他小说的设定不错。</span><br>
</p><p><b>用之于民: </b><br>
<span>最近两本也就是太上章和方外有点读不下去 之前的几部已经三刷了 高中的时候一边 大学的时候一遍 去年一遍 </span><br>
<span>还有就是常书欣的书也是三遍</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>Shaw 发表于 2019-7-11 14:55</span><br>
<span>最开始看他的小说让我感觉自己也能修仙，他小说的设定不错。</span><br>
<span>当初看神游的识梦，辨梦，控梦那个说的太真实了。。</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>用之于民 发表于 2019-7-11 14:57</span><br>
<span>最近两本也就是太上章和方外有点读不下去 之前的几部已经三刷了 高中的时候一边 大学的时候一遍 去年一遍 </span><br>
<span> ...</span><br>
<span>我也想三刷，但这书真的太长</span><br>
<span>他的书就是喜欢的很喜欢，不喜欢就真的不喜欢</span><br>
</p><p><b>用之于民: </b><br>
<span>凌波公子 发表于 2019-7-11 15:04</span><br>
<span>我也想三刷，但这书真的太长</span><br>
<span>他的书就是喜欢的很喜欢，不喜欢就真的不喜欢 ...</span><br>
<span>阅历不同感受也不同 网络小说里这种地步的作品毕竟少数</span><br>
</p><p><b>三两幺: </b><br>
<span>看过惊门前半本，断了以后就再也拿不起来了</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>三两幺 发表于 2019-7-11 15:30</span><br>
<span>看过惊门前半本，断了以后就再也拿不起来了</span><br>
<span>可能因为他的小说就不是纯爽文。。人物关系和经历还是有点复杂的。。</span><br>
</p><p><b>purgatorio: </b><br>
<span>以前有人跟我推荐过，然后神神秘秘的说：他书里写的东西都是真的</span><br>
<span>听完后我的表情：</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>purgatorio 发表于 2019-7-11 15:35</span><br>
<span>以前有人跟我推荐过，然后神神秘秘的说：他书里写的东西都是真的</span><br>
<span>听完后我的表情： ...</span><br>
<span>他没骗你</span><br>
</p><p><b>purgatorio: </b><br>
<span>凌波公子 发表于 2019-7-11 15:37</span><br>
<span>他没骗你</span><br>
</p><p><b>lvcha: </b><br>
<span>看过其一本最有名的，忘了名字了。</span><br>
<span>看了一半觉得他不是很会讲故事。平平淡淡的就弃了。</span><br>
</p><p><b>Klyress: </b><br>
<span>我感觉徐公子小说最大的问题是写不好女性角色。女性各个看的面目可憎。</span><br>
</p><p><b>水心绊: </b><br>
<span>我愿意听他讲讲金融的道理，社会的道理，做人的道理，但是太玄幻的东西既然同样都是胡说八道，就显不出来他想说什么了。</span><br>
<span>《地师》《惊门》《人欲》这里面关于社会底层生活的部分还有点意思，我想看的就是现代都市社会的故事，纯玄幻的挺尬的，比如风君子打天使教皇之类的，有点黑历史。</span><br>
<span>楼主能告诉我他的作品里还有那些写了更多现代生活的吗？</span><br>
<span>PS:《鬼股》看了一半，还是不太喜欢鬼故事……</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6X, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>xmmc1800: </b><br>
<span>徐公子的书我最喜欢灵山，里面的仙人真的写出了仙人的样子，各种思辨也都很有意思</span><br>
<span>之后的几本书感觉都差了点味道，尤其到了中后期主角开始超凡脱俗以后，剧情就有一种白开水的感觉。</span><br>
</p><p><b>xmmc1800: </b><br>
<span>水心绊 发表于 2019-7-11 15:46</span><br>
<span>我愿意听他讲讲金融的道理，社会的道理，做人的道理，但是太玄幻的东西既然同样都是胡说八道，就显不出来他 ...</span><br>
<span>最近一本《方外-消失的八门》也是现代背景，前半本写得还挺有意思，后面就没啥看头了</span><br>
</p><p><b>kaflash: </b><br>
<span>断了以后一直提不起兴趣了</span><br>
</p><p><b>TESTERQW: </b><br>
<span>他小说的设定不错。</span><br>
</p><p><b>绮陌: </b><br>
<span>Klyress 发表于 2019-7-11 15:43</span><br>
<span>我感觉徐公子小说最大的问题是写不好女性角色。女性各个看的面目可憎。</span><br>
<span>但这人最出名的八卦就是有个女粉丝后宫 里面很多人争风吃醋搞宫斗吧</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span>以前就看过神游鬼股，现在剧情忘的差不多了，人欲当初没看下去。不知道是不是因为真主角写的怪怪的。</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>绮陌 发表于 2019-07-11 16:12:06</span><br>
<span>但这人最出名的八卦就是有个女粉丝后宫 里面很多人争风吃醋搞宫斗吧哦？求个详细</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>谁说法海不懂爱 发表于 2019-07-11 16:16:11</span><br>
<span>以前就看过神游鬼股，现在剧情忘的差不多了，人欲当初没看下去。不知道是不是因为真主角写的怪怪的。 ...人欲确实相对差</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>zxsasxza: </b><br>
<span>说穿了他的小说还是后宫、血统、开挂的爽文老套路</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>xmmc1800 发表于 2019-07-11 15:49:48</span><br>
<span>最近一本《方外-消失的八门》也是现代背景，前半本写得还挺有意思，后面就没啥看头了 ...方外我还没看，这个完本了吗？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>Klyress 发表于 2019-07-11 15:43:02</span><br>
<span>我感觉徐公子小说最大的问题是写不好女性角色。女性各个看的面目可憎。女性都是工具人</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>凌波公子: </b><br>
<span>zxsasxza 发表于 2019-07-11 16:17:45</span><br>
<span>说穿了他的小说还是后宫、血统、开挂的爽文老套路那不是</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1845885[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
