<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【腾讯】商人江南：因《上海堡垒》道歉，曾登顶福布斯...</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【腾讯】商人江南：因《上海堡垒》道歉，曾登顶福布斯...</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:13:14 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【腾讯】商人江南：因《上海堡垒》道歉，曾登顶福布斯...[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1854441-1-1.html</link>
      <description>【腾讯】商人江南：因《上海堡垒》道歉，曾登顶福布斯...&#13;
 本帖最后由 万花谷杂役 于 2019-8-19 14:33 编辑 

“商人”江南：因《上海堡垒》道歉，曾登顶福布斯中国作家财富榜https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/10047097541/1000作为矛盾统一体，江南身上有着一条“追逐价值最大化”的暗线，这几乎成为了江南所有行为的动机，也是他的终极“梦想”。在逐渐推进的时代载体下，并非“商人江南”寥寥四字可以概括。江南并不掩饰自己对利益的渴望，也明确表示过好的作家就应该同时实现对文字和商业价值的追求。落实到实践当中，“价值最大化”变成了不断食言、不断修改设定、不断否定既往的过程，江南不吝把所有矛盾暴露，甚至主动展览，这种对价值最大化的追求反倒多了几分单纯与质朴，像极了自己笔下的莽撞少年。
&#13;
作者 | 周亚波设计 | 范晓雯
&#13;
对江南来说，2019年很难称得上顺利，甚至堪称失败。这本该是江南手上的IP“满载而归”的一个夏天。《龙族》小说改编手游《龙族幻想》上线，电视剧《九州缥缈录》开播，电影《上海堡垒》上映。当前环境下，在一个作家目力能及的商业版图中，囊括了影视游三大变现手段的集中亮相，是堪称阅兵式的“能力展示”。但结果看来，“阅兵”的效果是偏向负面的：《龙族幻想》手游甫上线便陷入雷同争论，《九州缥缈录》毁誉参半，热播期间网络播放量未能进前十（8月15日VLinkage数据），《上海堡垒》更是遭遇票房口碑双重滑铁卢，成为全网群嘲的对象。加上原生读者最关注的《龙族5》的连载早已被贴上烂尾的标签。2019年，大众对江南的审视，也可能出现了一个新的节点。江南的事业主线并不缺少明确节点的划分：从世纪初《此间的少年》连载与出版为开端，到“九州”团队彻底决裂为第一个阶段，在这期间，他完成了前四卷《九州缥缈录》系列的创作；此后，江南的身价一路走高，在2013年登顶福布斯中国作家财富榜，直至2015年成立灵龙文化，这是第二阶段，这一阶段，《龙族》的连载出版开始；在这之后，以灵龙文化为轴，江南构建IP矩阵、“缔造中国第一幻想世界”的计划摆在前台运转，直至今日。在节点变换的过程中，江南身上的种种矛盾点从模糊到清晰。经历上，从理科高材生到畅销书作家，从作家再被“贬为”商人，江南的人设几经变化；性格上，江南的自卑与自恋均易于察觉，其与今何在旷日持久的纠葛甚至演化出了互联网亚文化分支；内化到作品上，以“少年感”为小说文本特色的江南，洒脱与纠结又往往相映出现在故事情节当中，套路化写作之不变，不断挖坑弃坑之变，都成了读者怨念的内容。另一方面，作为矛盾的统一体，江南身上又有着一条“追逐价值最大化”的暗线，这几乎成为了江南所有行为的动机，也是他的终极“梦想”。在逐渐变化、推进的时代载体下，并非“商人江南”寥寥四字可以概括。江南并不掩饰自己对利益的渴望，也明确表示过好的作家就应该同时实现对文字和商业价值的追求。落实到实践当中，“价值最大化”变成了不断食言、不断推翻设定、不断否定既往的过程，江南不吝把所有矛盾暴露，甚至主动展览，这种对价值最大化的追求反倒多了几分单纯与质朴，像极了自己笔下的莽撞少年。
&#13;
01 | “铁甲”是否“依然在”
&#13;
8月11日，《上海堡垒》导演滕华涛发布道歉微博，称“对不起大家的期待”，也感谢了许多人的支持。江南转发了这条微博。他写道：“感谢每个参与电影的人，很多都曾是我的读者，努力过，看到了；致歉于那些不喜欢电影的朋友，辜负了你的等待。今天之后需要安静一段时间，先坚持把目前的连载告一段落。”https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/10047097542/1000江南就《上海堡垒》道歉有人在评论安慰江南：“影视作品莫测的因素太多”，“作家能够说了算的唯有自己的作品”，却很快被反驳：《上海堡垒》电影和此前的《九州缥缈录》电视剧，江南均亲自“下场”担任了编剧。实际上，江南不仅参与了《上海堡垒》的编剧工作，还有真金白银的投资：天眼查公开数据显示，《上海堡垒》电影的投资方包括了江南旗下的两家公司，共投资1600万人民币。这或许是触动到江南的重要原因之一。熟悉江南的人能够察觉，这样一段话从江南口中说出并不容易。过往，江南面对的指责非议乃至纠纷都不算少，但正面回应已不常有，道歉更是罕见。如果以2000年开始创作《此间的少年》算作起始到现在，江南的事业主线已经经历了三个不同的阶段，每一个阶段都伴随着成功之处与争议之点。2005年7月，酝酿数年的《九州幻想》杂志正式创刊，江南、今何在、大角（潘海天）为创始人。以“九州创世七天神”：今何在、江南、大角、斩鞍、遥控、水泡、多事为首的核心作者团队也正式确立。他们聚集在一起，以《九州幻想》杂志为载体，开启同题写作的连载，意图创造一个中式背景的、“龙与地下城”式的幻想世界。今何在在创刊号当中写道：“九州是一个梦想，是天空里的第一滴水，我们希望它能变成海洋。”打动无数人。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/10047097544/1000“九州”设定“七天神”当中，江南和今何在的名气最大，两人被看作是《九州幻想》的核心。对江南而言，《此间的少年》书中的少年英气和细腻情感在《九州缥缈录》当中得以延续，虽然题材从校园变成了中式奇幻，但江南的天赋与笔力在此刻集中体现，到2007年，江南分两批写成了前四卷《九州缥缈录》，它至今被许多人认为是江南的创作巅峰，也让江南收获了名气与口碑。然而《九州幻想》创办后不久，内部的裂痕便开始显现，不到两年后暴露在公众面前。2007年4月，今何在发布“告别信”，海洋的比喻在末尾再度出现：“但现在……这个世界还没有成为大海，却已经没有了水滴的洁净。那么，不如让这个小泥坑轰轰烈烈的灭亡，在一场新的暴雨之中。”“变成海洋”的计划便分崩离析，江南的赚钱方式和账目问题成为了矛头所在。在直接对话失败后，今何在隔空对话江南：“不想用你那种方式赚钱，”并在九州论坛中直接抨击其“拿公司的钱做自己的事情”，用私自加插广告页等形式攫取利益，且“账目不公开，很多东西无法查证”。在论坛的回应中，江南强调合伙人之间的分工，强调新创公司资金来源的重要性，但是，江南2006年在北京创办的《幻想1+1》杂志，事实上和《九州幻想》形成了竞争关系，等等事实，是江南一直无法解释的。“兄弟反目”的戏码足够让人唏嘘，大角的挽留让今何在继续担任《九州幻想》的主编，而江南在2011年创办的《九州志》杂志，更被看做是南北九州正式分裂的一个标志。如果说“矛盾冲突”的形式和展开是戏剧体裁赖以生存的根本，那“九州散伙人”这出戏，就有着足够多的矛盾冲突和足够复杂而精彩的展开。江南和今何在等人的争吵与纠葛，也从当时绵延至今，诞生了无数的梗，甚至形成了一种圈层文化。“五黑框”、“冒学”、“过年打孩子”等等经典的梗，成为了关注者经久不衰的谈资。著名网文作者匪我思存便是“江今”的CP粉，她曾说过：“我写过无数虐恋情深，每个故事都比不上现实的他们。”在起初构建的九州的虚拟历史中，有一个称为天驱的组织，这个组织以“铁甲依然在”作为组织的口号和象征，“天驱不死，铁甲依然在”的描述也反复出现。但到如今，对不少读者而言，“铁甲依然在”这句象征着初心不改、团结对外的话术，已成了一句讽刺多过燃情的口号。
&#13;
02 | “商人江南”的IP宏图
&#13;
在九州尚未分崩离析之时，江南就开始涉足矿业、影视等多个领域。对商业方面的过多追逐，是今何在、大角们攻击江南的一个点，但纯粹从利益的角度，江南的“利益最大化”方针，在这一刻时期已经显现。与今何在等人的决裂并没有挡住江南的财路，依靠着作品的畅销和版税市场的繁荣，江南在2013年登顶福布斯中国作家财富榜，这象征着江南在传统图书出版行业的“商业巅峰”，而在这个阶段，“IP改编”浪潮的苗头出现，有着敏锐嗅觉的江南开始建立自己的后端变现团队，2015年，以“追求国民级IP”的“灵龙文化”正式成立。在第二阶段，江南依旧高产，虽然用了四年的时间完结《九州缥缈录》最后两卷，但也诞生了如《上海堡垒》这样江南“最满意的作品”。在这个阶段，江南开启了他的新“史诗巨作”《龙族》系列的连载，并再次在销量上缔造神话：截止2016年五月，龙族前四册每本销量超过250万册、整体超1500万册，创下中国图书出版业的多项记录。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/10047098499/1000江南（右一）在《上海堡垒》的宣传中但也同样是在这一阶段，江南身上“开新坑”、“弃旧坑”以及“推翻设定”现象开始愈来愈多地出现，读者对他不满日益激增。以《龙族》为主切面，人们对江南作品的文字质量的诘难变多，而为迎合低龄读者和下沉市场刻意降低笔力，让《龙族》愈来愈像一部糅合了《哈利·波特》与《小时代》的杂烩式作品，在不断的抗议声中，原先就有的“商人江南”说法，逐渐成为主流。一份号称是江南分发给旗下作者的“江八条”流传甚广，几乎成为了抨击江南的写作意志较为集中的体现：1、男作者女读者，情节要有细腻处和抒情处，增加对于女读者的吸引力2、结构上不要设置阅读障碍 指结构3、拒绝文艺腔4、要有提供代入感的主人公 推荐大家写一群华丽高亢的男人5、主题简单明了 可以用一些词概括，如理想、信念之类6、强调场景镜头感。强化漫画化场面描写7、主角要美型……供花痴用8、控制字数 适合杂志并适合出版10－14万字尽管江南矢口否认曾经写过这样的“参考意见”，但人们发现，其中后期的写作风格着实参照了这样的指导思想，《上海堡垒》、《龙族》系列就有较为集中的体现。这八条写作手法，也确实可以看做是江南“商业化作品”思路的一个成功总结。从文学作品的后端收入角度看，依照这八条“经验”的生产作品，迎合了年轻读者团体，易于激发共鸣，也为二次创作与影视改编降低了门槛，不失为一种成功的策略。2015年创立的灵龙文化正逢“IP改编”的大热浪潮，公司也先后获得奥飞娱乐和腾讯的投资。在这之后，以灵龙文化为轴，江南构建IP矩阵、“缔造中国第一幻想世界”的计划摆在前台运转，直至今日。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/10047098500/1000江南与“灵龙文化”在2015年之后，越来越多的商业谈判和影视工作内容占用了江南的时间和精力，《龙族5》的连载对书粉而言已经是一个无比纠结的存在：他们一边心心念能够继续看到连载，在江南的微博下变换着方式玩关于“五”的梗，又会时不时冒着被江南拉黑的危险，抗议书中一些崩坏的起承转合与设定更改。直到《上海堡垒》陷入口碑和票房双重危机，江南不得不转发微博之前，对这些读者而言，情况似乎并没有好转的迹象。而对江南来说，自己占据着创造超级IP的几大要素，便可以立于“不败之地”：首先，在作品侧，题材和写作手法都已经对市场最好的迎合，易于改变；其次，在运营侧，早期版税收入的财富积累也力助了新公司的成立，谋求后端变现能力增强；最后，在环境侧，后端变现的入口长期存在，在书籍出版偏向存量市场的情况下，它依然是更有效的变化。然而，影视投资有着长周期、低资金运转效率的特点，还是没有跟上“流量+IP”模式的式微速度，剧情改编和艺术表现乃至宣传发型的崩坏，让江南在电影《上海堡垒》上的投资最终失灵，再加上《九州缥缈录》和《龙族》手游的预期落空，“商人江南”的人设在经历过成功之后，也开始面临松动和挑战。
&#13;
03 | 最大化的利益
&#13;
如果把眼光从江南的“事业”转回到“个人”，更能发现更多的矛盾之处，而这些矛盾，几乎都有着最大化利益的动机。江南，本名杨治，成长于安徽舒城的一个公务员家庭，算得上半个“小镇青年”。从小成绩优秀的江南本科毕业于北京大学，随后前往美国名校华盛顿大学圣路易斯分校，师从质谱科学代表人物迈克尔·L·格罗斯（Michael L. Gross），身为“理工科学霸”的江南，却因“不愿意看一眼到头的生活”，在没有系统学习的基础下开启了作家生涯。性格上，江南是自卑与自恋的统一体。不论是在其作品的人物塑造上，还是在个人与读者的日常交流过程中，都可以感受到“小镇青年”江南对普通出身人群改变命运的渴望，以及在成功之后强调浮华生活的虚荣。知乎用户“兰特马利欧”评价江南时就说：“本来江南可以成为中国的乔治马丁、JK罗琳，但是他选择了做北大的郭敬明。”作为通俗文学作者，江南表示过对传统文学的轻视，但当《九州缥缈录》被人民文学出版社出版时，他难掩被主流文学接纳的喜悦，回复质疑时充满了嘲讽。从回忆北大生活的《此间的少年》成名开始，江南便有着一套独特的模板和体系，宏观结构和微观细腻情感的结合，是江南的拿手好戏。江南既能把控恢弘的史诗，又能调度少男少女的细腻感情，很容易击中青春期少年的心，诸如“少年追女神，女神对他若即若离，少年追之而不得而产生心理波动”的情节，更是在《九州缥缈录》、《上海堡垒》等作品中多次出现，《龙族》中更为典型。这种贯穿始终的模式，起初是他获取市场的利器，但随着时间的推移，也会因愈发套路化的写作，让越来越多的人不满。江南一方面不掩饰对利益的追求，一方面又对“商人江南”的说法表示出抗拒，还曾亲自发微博表示自己是稍显懒惰的“艺术家”。然而，江南实际上比许多作家都勤奋，“懒惰”也只是比“逐利”稍显好看一些的托词。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/10047098502/1000江南回怼网友江南曾亲自表示，有时未完结只是“写到爽的地方就行”。这里的“写到爽”，则又是利益最大化的又一写照。江南曾与其“义妹”沧月合写两部奇幻小说，故事背景和人物原型化用了《君主论》的主人公凯撒·波尔金，江南的作品叫《荆棘王座》，沧月的作品叫《风玫瑰》，最终结果是，《风玫瑰》已出版十余年，《荆棘王座》并未写完。这还不够，此后，江南又将《荆棘王座》小说修改成了以机甲战斗为主题的迎合年轻粉丝的“炽天使”系列，结果同样没有写完。从2012年起，江南就数次通过微博表示一定要在短期内将《龙族》完结，但每次均最终食言，至今未曾实现。《上海堡垒》初版小说里中，男二男三分别叫曾煜和潘翰田，暗示今何在和潘海天（今何在原名叫曾雨）。九州分裂数年后，江南在修订上海堡垒小说时更改了两人的姓名，但又在电影版里改回了初版。对江南来说，九州分裂这件看似痛点的经历，甚至可以用来制造热点，这样的例子在江南身上屡见不鲜，每有新作品或大事，江南都会在微博上尝试制造热点，对九州分裂这件事的利用，也并非首次。归根结底，江南有着商人逐利的信念，却在某些方面锋芒有余，城府不足。江南一直强调文字性和利益两方并重，但在精力日益分散的现实中，也让对作品质量把控力的下降，逐步成为了自己的命门。“江八条”写作套路和与老九州团队的矛盾爆发原因和形势，勾勒出了江南在写作和经营两方面力有不逮的现实。江南为什么没有成为马丁和罗琳？或者，他与唐家三少、南派三叔乃至今何在的最大不同之处，或许并不在题材、笔力，而仍在于他“要得太多”。从成名至今，江南有着自己的一套“利益最大化”逻辑，而他的言行也一直遵循这这一逻辑：这一曾经具有前瞻性，在自身的能力加持下，运行了十余年而不需要太大的更新， 而这种“要得太多”的终极追求，往往又会暴露出相当多的矛盾。除却前文提及的矿业，2016年，VR技术火热之时，江南的公司就曾被其所吸引，最终无功而返；甚至鹿晗关晓彤恋情公开之时，江南还在编剧群里兴奋地表达着“我用了鹿晗”，只见热点，而不顾及这其中的隐患。空间上的“要得太多”未必是好事，刻意追求利益的最大化，而错失商业中的承诺与克制，反而不是一个精明商人的体现。如“七天神”中的多事所说，江南“并不是一个成熟的商人”。而在时间上，曾经将江南捧到如今位置的读者已然长大，对他们，江南试图榨取IP的最大化价值，却忽略了网文和影视剧受众的差异性；而在作品创作上，江南又试图用低龄低门槛化的手法去迎合新的市场，却又让自己的口碑亦在受损。某种意义上，他像极了自己笔下的少年：带着人们的不解，势要在各个山头立下旗帜，这种单纯热血的追求，能够塑造恢弘的史诗，也蕴藏着被荆棘吞噬的风险。回到2006年4月刊的《九州幻想》封面，是江南、今何在、大角、水泡四人的合影。在题为《那些男人》的刊首语，江南深情写道：“世上总有一些男人，他们梦想时有如孩子，而当他们站在一起，就变得坚硬如铁。”现在，“四十岁的少年”江南，或许真的需要“安静一段时间”，来重新审视“梦想”的沉重了。
&#13;
https://new.qq.com/omn/20190819/20190819A008BY00.html</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>mimighost 发表于 2019-8-19 15:57</span><br>
<span>斩鞍究竟是怎么了</span><br>
<span>以他的水平火起来应该不成问题啊，怎么没消息了。。。 ...</span><br>
<span>他那种风格，只能写几个中篇。。。</span><br>
</p><p><b>catazshadow: </b><br>
<span>我来，这谁啊</span><br>
</p><p><b>Kyoto: </b><br>
<span>这洗地文收了多少钱</span><br>
</p><p><b>牛肉丸: </b><br>
<span>狗比两框还是把钱骗到了啊，虽然上堡亏了</span><br>
</p><p><b>万花谷杂役: </b><br>
<span>mimighost 发表于 2019-8-19 15:57</span><br>
<span>斩鞍究竟是怎么了</span><br>
<span>以他的水平火起来应该不成问题啊，怎么没消息了。。。 ...</span><br>
<span>好像移民美利坚过小日子去了</span><br>
</p><p><b>yptc315: </b><br>
<span>天桥夜风 发表于 2019-08-19 15:51:31</span><br>
<span>其实九州里江南今何在写的那些东西烂尾或者太监也就罢了，可是斩鞍这不动笔了也太操蛋了。 ...因为四月跪了啊...啊啊啊啊...还是被界明城刀了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>万花谷杂役 发表于 2019-8-19 19:39</span><br>
<span>好像移民美利坚过小日子去了</span><br>
<span>美利坚摸鱼的时候更多，可以写啊</span><br>
</p><p><b>Gohnny: </b><br>
<span>投资矿业</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>hetairoi 发表于 2019-8-19 16:00</span><br>
<span>站当中那个唯一不笑的是谁？怎么看着就很有一种想上去踹一脚的冲动？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>打针太多笑不出来口牙～</span><br>
</p><p><b>更木剑八: </b><br>
<span>没有商人的眼光却爱当商人的典范，这次全网围着喷真应了猴子当年的话：小孩总会长大，总会发现被骗，白发苍苍还被人追着骂。</span><br>
<span>他十年前写完稗阖录，五年前写完龙族，今年的翻船都不会这么惨</span><br>
<span>“因果循环，报应不爽”</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>傅剑寒: </b><br>
<span>Quliacia 发表于 2019-8-19 15:00</span><br>
<span>还好还好，我读网文这么多年，居然一部江南的书都没读过，简直万幸</span><br>
<span>我看过此间的少年和光明皇帝 之后就没看其他的了</span><br>
</p><p><b>逸yi: </b><br>
<span>更木剑八 发表于 2019-8-19 20:32</span><br>
<span>没有商人的眼光却爱当商人的典范，这次全网围着喷真应了猴子当年的话：小孩总会长大，总会发现被骗，白发苍 ...</span><br>
<span>"你们以为他是不想好好写麽，是真的做不到啊"水平就那样，yy完了压根没有写下去的动力和能力</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>stoiorz: </b><br>
<span>妈的，当时候玩魔兽还用的缥缈录的名字。现在这两个都成泥潭黑点了。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>耍嘴皮的咬了口</span><br>
</p><p><b>Nieriltasinwa: </b><br>
<span>fireadol 发表于 2019-8-19 17:05</span><br>
<span>因为没写书了吧，听说是出国做IT了</span><br>
<span>斩鞍一直不在国内吧，没记错当初七天神时期他和水泡都已婚有子。南北九州分裂后老作者们围绕着缥缈录的设定和时间线写的书也不能用了。看斩鞍的旧博客，江南卷款分家这事，多多少少也让他伤了心了。</span><br>
</p><p><b>kstg0428569: </b><br>
<span>这家伙存在感很高吗？在我印象里，写的东西还不如隔壁那个以黑深残起家的烟雨江南。</span><br>
</p><p><b>mowind: </b><br>
<span>龙族这么烂，也亏有人看的下去，还炒成了热门IP</span><br>
</p><p><b>逸yi: </b><br>
<span>kstg0428569 发表于 2019-8-19 21:30</span><br>
<span>这家伙存在感很高吗？在我印象里，写的东西还不如隔壁那个以黑深残起家的烟雨江南。 ...</span><br>
<span>他juan的流量明星本质和传统作者压根不是一个玩法不过框框其实哪条路都没走好</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>kstg0428569: </b><br>
<span>hetairoi 发表于 2019-8-19 16:00</span><br>
<span>站当中那个唯一不笑的是谁？怎么看着就很有一种想上去踹一脚的冲动？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>我最近刚在某个粉圈学到的一个词，人家这叫“偶像表情管理”，深得韩式偶像的精髓。</span><br>
</p><p><b>菟原手兒奈: </b><br>
<span>mimighost 发表于 2019-8-19 15:57</span><br>
<span>斩鞍究竟是怎么了</span><br>
<span>以他的水平火起来应该不成问题啊，怎么没消息了。。。 ...</span><br>
<span>斩鞍本来就不在国内，我印象里零几年恐龙九州幻想时期，他曾提过自己在美帝做精算师，日常通勤工作都很忙。本来斩鞍也不是职业作家吧，没掺和他们的破事就是埋头写自己的部门。后来九州分裂估计也寒了心直接退坑了。</span><br>
</p><p><b>kstg0428569: </b><br>
<span>逸yi 发表于 2019-8-19 21:54</span><br>
<span>他juan的流量明星本质和传统作者压根不是一个玩法不过框框其实哪条路都没走好</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi...</span><br>
<span>我看你们介绍，这人的受众可是吹他能成为JK罗琳。</span><br>
<span>问题是就不说文笔了，光是想象力他也是被其他那些网络写手吊打。这年头连靠装逼圈钱都这么低门槛的？</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>“九州奖”的开幕式上，同学们问我怎样写书才能征服评委。我说你用两万字写一个故事，但是所有的目的都是为了说其中的一百个字，那么就足够，那个瞬间真实的情感瀑布洪流一样把你淹没了，评委们也不能幸免。就是这个瞬间，那个根苗破土而出，在阳光下爆炸般的生长，你会感觉到某种积淀已久的东西翻涌起来了，无数的快刀在切割你的内心，走在雪地中的人终于越过了冰封的大河见到了等待的人，也许他只是要跟她说一句话然后离去，这句话是什么呢？</span><br>
<span>框框的问题就是，他早就没有真情实感了吧？ 此间的少年难产，缥缈录的坑化，都是因为他找不到当年的情怀了</span><br>
</p><p><b>逸yi: </b><br>
<span> 本帖最后由 逸yi 于 2019-8-19 22:16 编辑 </span><br>
<span>kstg0428569 发表于 2019-8-19 22:06</span><br>
<span>我看你们介绍，这人的受众可是吹他能成为JK罗琳。</span><br>
<span>问题是就不说文笔了，光是想象力他也是被其他那些网络 ...</span><br>
<span>门槛是要有人捧，你有知音漫客系渠道搞个碰瓷哈利波特的装逼矫情综漫缝合怪在当年就是能火啊</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>林漠俪 发表于 2019-8-19 16:20</span><br>
<span>哪里能看到江南和今何在的爱恨情仇具体描述？？？急求</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>https://weibo.com/ttarticle/p/show?id=2309634287523420539080</span><br>
</p><p><b>春哥亲自: </b><br>
<span>四口神 发表于 2019-8-19 17:28</span><br>
<span>我还认真想了一下上海堡垒的宣传发型有什么问题，会严重到让投资失灵……</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>上海可乱队友可死，娘炮发型不能乱</span><br>
</p><p><b>Racyjackman: </b><br>
<span>你这么冤屈，这么想洗白，为什么就是不敢面对我说话呢？背弃了旧朋友，又来忽悠新朋友，你也许觉得可以骗一辈子，以前的粉转黑无所谓，能骗到新粉就行。但小朋友们总会长大，总会发现上当，我不想看到你白发苍苍了还在被人追着骂，当然，对你来说，一辈子臭声名也不要紧，有钱就行了。不知你赚到多少钱以后，能把你的名声买回来呢？</span><br>
<span>真是一语成谶。</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>kstg0428569 发表于 2019-8-19 22:06</span><br>
<span>我看你们介绍，这人的受众可是吹他能成为JK罗琳。</span><br>
<span>问题是就不说文笔了，光是想象力他也是被其他那些网络 ...</span><br>
<span>框框结构也许不太行，但是文笔还是没问题的</span><br>
</p><p><b>丧失大狗头: </b><br>
<span>现在才知道自己一直看不起的小四有多牛逼啊，那商业帝国，那手腕，啧啧！</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>妈的，想哭，九州分家那年，也是sfw开世界科幻大会那年</span><br>
<span>怀念那些人，其实七天神里我对遥控最有好感</span><br>
</p><p><b>sshnuke: </b><br>
<span>龙5今天刚刚写死了楚子航和刚出场的新女主</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>伊谢尔伦: </b><br>
<span>江今已经写不出我想看的东西了</span><br>
<span>还是等等燕垒生什么时候能把人之道补出来吧</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>血翼龙 发表于 2019-8-19 22:47</span><br>
<span>妈的，想哭，九州分家那年，也是sfw开世界科幻大会那年</span><br>
<span>怀念那些人，其实七天神里我对遥控最有好感 ...</span><br>
<span>科幻世界奇幻版入门的，首先认得的肯定是大角和遥控</span><br>
</p><p><b>hsyg: </b><br>
<span>kstg0428569 发表于 2019-8-19 21:58</span><br>
<span>我最近刚在某个粉圈学到的一个词，人家这叫“偶像表情管理”，深得韩式偶像的精髓。 ...</span><br>
<span>那他摆个加藤鹰的手势是干嘛呢？是不是能让粉丝兴奋出水</span><br>
</p><p><b>会吃砂糖的猫: </b><br>
<span> 本帖最后由 会吃砂糖的猫 于 2019-8-19 23:00 编辑 </span><br>
<span>强迫自己三次读九州都没读完…我自己原来兼职过编辑，这种写着写着我觉得就会断掉的风格，会生理性反感。讲真没框架才是灾难性的，很多文章可能文笔没江南好，但是人家框架剧情走下来很圆满。我看他的书属于找虐型的，可能他今天看了个电影小说啥的get到点，他就能把剧情给歪了，搞得人物前后跟精神分裂一样。</span><br>
</p><p><b>开普勒: </b><br>
<span>江南认真写的话文笔还是很好的，灾难性的是框架，包括九州缥缈录在内，他就没几本把起承转合写好的书，哪里写嗨了就停不住手。</span><br>
<span>上海堡垒也许是他框架最好的长篇了，而原计划这部作品本来只是个几万字的中篇而已。</span><br>
</p><p><b>逸yi: </b><br>
<span>两框是纯粹情绪型作者，最大亮点也就是情绪铺垫汫发的感染力嗨一下情节设定人设都是为场景情绪存在的，大纲从来都是不存在的...所以爆发过之后续不下去是理所当然的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>自主规制: </b><br>
<span>这文作者一看就是爱过转黑的囡囡粉，用词已经很克制了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>CherubimH: </b><br>
<span>江南的书读下来就像是他在写看图作文，凭着文笔强行把预定好的画面和气氛渲染出来，但前后逻辑、起承转合一塌糊涂</span><br>
<span>—— 来自 Sony H9493, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>霖星: </b><br>
<span>此间少年全用金庸的角色名搞到好出戏完全看不下去</span><br>
<span>九州记得好像是因为太惨了男女主基本就没好下场不喜欢所以也没看下去</span><br>
<span>龙族嘛，3以后就当没这本书了</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>商人也不是那么好做的啊</span><br>
</p><p><b>黄耀明: </b><br>
<span>mimighost 发表于 2019-8-19 15:57</span><br>
<span>斩鞍究竟是怎么了</span><br>
<span>以他的水平火起来应该不成问题啊，怎么没消息了。。。 ...</span><br>
<span>移民美利坚</span><br>
<span>闲了就去钓鱼</span><br>
<span>慵懒的不想动笔</span><br>
<span>他自己微博说的</span><br>
<span>前两年说国内出版商买了他的版权要他写长篇说要闭关码字来着</span><br>
<span>然后又没动静了</span><br>
<span>具体的你可以刷下他的微博，关注者非常少 我是其中之一</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>燃烬 发表于 2019-8-19 22:55</span><br>
<span>科幻世界奇幻版入门的，首先认得的肯定是大角和遥控</span><br>
<span>对啊，其实奇幻版包括九幻脱离后的飞奇幻，我还是蛮喜欢的...</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>燃烬 发表于 2019-8-19 22:14</span><br>
<span>“九州奖”的开幕式上，同学们问我怎样写书才能征服评委。我说你用两万字写一个故事，但是所有的目的都是为 ...</span><br>
<span>框框都四十好几了，还一天写些少年郎不被认可不被重视，忍辱负重最后走向人生巅峰又寂寞烟花冷的故事，我都觉得脸酸。。。</span><br>
<span>也怪不的要有江八条，不抄袭自己年轻时候的作品，他恐怕是字都写不出来了。</span><br>
</p><p><b>memory020: </b><br>
<span>流浪地球开场前有上海堡垒的预告片，一看到鹿晗我就决定这片不看了，最近发现我这种人不在少数</span><br>
</p><p><b>leonlin: </b><br>
<span>不说别的，这片的选角小鲜肉+老女人的组合。简直脑壳有毛病</span><br>
</p><p><b>beanbeam: </b><br>
<span>kstg0428569 发表于 2019-8-19 21:30</span><br>
<span>这家伙存在感很高吗？在我印象里，写的东西还不如隔壁那个以黑深残起家的烟雨江南。 ...</span><br>
<span>我零七年左右一直以为烟雨江南和江南是同一个人，心想这人既能写《此间的少年》的风格又能《亵渎》那样的风格，真牛逼....</span><br>
</p><p><b>powerpyc: </b><br>
<span>天桥夜风 发表于 2019-8-19 15:51</span><br>
<span>其实九州里江南今何在写的那些东西烂尾或者太监也就罢了，可是斩鞍这不动笔了也太操蛋了。 ...</span><br>
<span>界明城系列因为版权写不了，其他系列要写动力又不够，再说斩鞍应该也不恰这钱，所以也只能无奈了</span><br>
</p><p><b>林拓: </b><br>
<span>科幻世界衍生品开始推九州的时候就没兴趣。要不是译文版引进国外作品我甚至不会看幻想文学。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1854441[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>【腾讯】商人江南：因《上海堡垒》道歉，曾登顶福布斯...[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1854441-1-1.html</link>
      <description>【腾讯】商人江南：因《上海堡垒》道歉，曾登顶福布斯...&#13;
 本帖最后由 万花谷杂役 于 2019-8-19 14:33 编辑 

“商人”江南：因《上海堡垒》道歉，曾登顶福布斯中国作家财富榜https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/10047097541/1000作为矛盾统一体，江南身上有着一条“追逐价值最大化”的暗线，这几乎成为了江南所有行为的动机，也是他的终极“梦想”。在逐渐推进的时代载体下，并非“商人江南”寥寥四字可以概括。江南并不掩饰自己对利益的渴望，也明确表示过好的作家就应该同时实现对文字和商业价值的追求。落实到实践当中，“价值最大化”变成了不断食言、不断修改设定、不断否定既往的过程，江南不吝把所有矛盾暴露，甚至主动展览，这种对价值最大化的追求反倒多了几分单纯与质朴，像极了自己笔下的莽撞少年。
&#13;
作者 | 周亚波设计 | 范晓雯
&#13;
对江南来说，2019年很难称得上顺利，甚至堪称失败。这本该是江南手上的IP“满载而归”的一个夏天。《龙族》小说改编手游《龙族幻想》上线，电视剧《九州缥缈录》开播，电影《上海堡垒》上映。当前环境下，在一个作家目力能及的商业版图中，囊括了影视游三大变现手段的集中亮相，是堪称阅兵式的“能力展示”。但结果看来，“阅兵”的效果是偏向负面的：《龙族幻想》手游甫上线便陷入雷同争论，《九州缥缈录》毁誉参半，热播期间网络播放量未能进前十（8月15日VLinkage数据），《上海堡垒》更是遭遇票房口碑双重滑铁卢，成为全网群嘲的对象。加上原生读者最关注的《龙族5》的连载早已被贴上烂尾的标签。2019年，大众对江南的审视，也可能出现了一个新的节点。江南的事业主线并不缺少明确节点的划分：从世纪初《此间的少年》连载与出版为开端，到“九州”团队彻底决裂为第一个阶段，在这期间，他完成了前四卷《九州缥缈录》系列的创作；此后，江南的身价一路走高，在2013年登顶福布斯中国作家财富榜，直至2015年成立灵龙文化，这是第二阶段，这一阶段，《龙族》的连载出版开始；在这之后，以灵龙文化为轴，江南构建IP矩阵、“缔造中国第一幻想世界”的计划摆在前台运转，直至今日。在节点变换的过程中，江南身上的种种矛盾点从模糊到清晰。经历上，从理科高材生到畅销书作家，从作家再被“贬为”商人，江南的人设几经变化；性格上，江南的自卑与自恋均易于察觉，其与今何在旷日持久的纠葛甚至演化出了互联网亚文化分支；内化到作品上，以“少年感”为小说文本特色的江南，洒脱与纠结又往往相映出现在故事情节当中，套路化写作之不变，不断挖坑弃坑之变，都成了读者怨念的内容。另一方面，作为矛盾的统一体，江南身上又有着一条“追逐价值最大化”的暗线，这几乎成为了江南所有行为的动机，也是他的终极“梦想”。在逐渐变化、推进的时代载体下，并非“商人江南”寥寥四字可以概括。江南并不掩饰自己对利益的渴望，也明确表示过好的作家就应该同时实现对文字和商业价值的追求。落实到实践当中，“价值最大化”变成了不断食言、不断推翻设定、不断否定既往的过程，江南不吝把所有矛盾暴露，甚至主动展览，这种对价值最大化的追求反倒多了几分单纯与质朴，像极了自己笔下的莽撞少年。
&#13;
01 | “铁甲”是否“依然在”
&#13;
8月11日，《上海堡垒》导演滕华涛发布道歉微博，称“对不起大家的期待”，也感谢了许多人的支持。江南转发了这条微博。他写道：“感谢每个参与电影的人，很多都曾是我的读者，努力过，看到了；致歉于那些不喜欢电影的朋友，辜负了你的等待。今天之后需要安静一段时间，先坚持把目前的连载告一段落。”https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/10047097542/1000江南就《上海堡垒》道歉有人在评论安慰江南：“影视作品莫测的因素太多”，“作家能够说了算的唯有自己的作品”，却很快被反驳：《上海堡垒》电影和此前的《九州缥缈录》电视剧，江南均亲自“下场”担任了编剧。实际上，江南不仅参与了《上海堡垒》的编剧工作，还有真金白银的投资：天眼查公开数据显示，《上海堡垒》电影的投资方包括了江南旗下的两家公司，共投资1600万人民币。这或许是触动到江南的重要原因之一。熟悉江南的人能够察觉，这样一段话从江南口中说出并不容易。过往，江南面对的指责非议乃至纠纷都不算少，但正面回应已不常有，道歉更是罕见。如果以2000年开始创作《此间的少年》算作起始到现在，江南的事业主线已经经历了三个不同的阶段，每一个阶段都伴随着成功之处与争议之点。2005年7月，酝酿数年的《九州幻想》杂志正式创刊，江南、今何在、大角（潘海天）为创始人。以“九州创世七天神”：今何在、江南、大角、斩鞍、遥控、水泡、多事为首的核心作者团队也正式确立。他们聚集在一起，以《九州幻想》杂志为载体，开启同题写作的连载，意图创造一个中式背景的、“龙与地下城”式的幻想世界。今何在在创刊号当中写道：“九州是一个梦想，是天空里的第一滴水，我们希望它能变成海洋。”打动无数人。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/10047097544/1000“九州”设定“七天神”当中，江南和今何在的名气最大，两人被看作是《九州幻想》的核心。对江南而言，《此间的少年》书中的少年英气和细腻情感在《九州缥缈录》当中得以延续，虽然题材从校园变成了中式奇幻，但江南的天赋与笔力在此刻集中体现，到2007年，江南分两批写成了前四卷《九州缥缈录》，它至今被许多人认为是江南的创作巅峰，也让江南收获了名气与口碑。然而《九州幻想》创办后不久，内部的裂痕便开始显现，不到两年后暴露在公众面前。2007年4月，今何在发布“告别信”，海洋的比喻在末尾再度出现：“但现在……这个世界还没有成为大海，却已经没有了水滴的洁净。那么，不如让这个小泥坑轰轰烈烈的灭亡，在一场新的暴雨之中。”“变成海洋”的计划便分崩离析，江南的赚钱方式和账目问题成为了矛头所在。在直接对话失败后，今何在隔空对话江南：“不想用你那种方式赚钱，”并在九州论坛中直接抨击其“拿公司的钱做自己的事情”，用私自加插广告页等形式攫取利益，且“账目不公开，很多东西无法查证”。在论坛的回应中，江南强调合伙人之间的分工，强调新创公司资金来源的重要性，但是，江南2006年在北京创办的《幻想1+1》杂志，事实上和《九州幻想》形成了竞争关系，等等事实，是江南一直无法解释的。“兄弟反目”的戏码足够让人唏嘘，大角的挽留让今何在继续担任《九州幻想》的主编，而江南在2011年创办的《九州志》杂志，更被看做是南北九州正式分裂的一个标志。如果说“矛盾冲突”的形式和展开是戏剧体裁赖以生存的根本，那“九州散伙人”这出戏，就有着足够多的矛盾冲突和足够复杂而精彩的展开。江南和今何在等人的争吵与纠葛，也从当时绵延至今，诞生了无数的梗，甚至形成了一种圈层文化。“五黑框”、“冒学”、“过年打孩子”等等经典的梗，成为了关注者经久不衰的谈资。著名网文作者匪我思存便是“江今”的CP粉，她曾说过：“我写过无数虐恋情深，每个故事都比不上现实的他们。”在起初构建的九州的虚拟历史中，有一个称为天驱的组织，这个组织以“铁甲依然在”作为组织的口号和象征，“天驱不死，铁甲依然在”的描述也反复出现。但到如今，对不少读者而言，“铁甲依然在”这句象征着初心不改、团结对外的话术，已成了一句讽刺多过燃情的口号。
&#13;
02 | “商人江南”的IP宏图
&#13;
在九州尚未分崩离析之时，江南就开始涉足矿业、影视等多个领域。对商业方面的过多追逐，是今何在、大角们攻击江南的一个点，但纯粹从利益的角度，江南的“利益最大化”方针，在这一刻时期已经显现。与今何在等人的决裂并没有挡住江南的财路，依靠着作品的畅销和版税市场的繁荣，江南在2013年登顶福布斯中国作家财富榜，这象征着江南在传统图书出版行业的“商业巅峰”，而在这个阶段，“IP改编”浪潮的苗头出现，有着敏锐嗅觉的江南开始建立自己的后端变现团队，2015年，以“追求国民级IP”的“灵龙文化”正式成立。在第二阶段，江南依旧高产，虽然用了四年的时间完结《九州缥缈录》最后两卷，但也诞生了如《上海堡垒》这样江南“最满意的作品”。在这个阶段，江南开启了他的新“史诗巨作”《龙族》系列的连载，并再次在销量上缔造神话：截止2016年五月，龙族前四册每本销量超过250万册、整体超1500万册，创下中国图书出版业的多项记录。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/10047098499/1000江南（右一）在《上海堡垒》的宣传中但也同样是在这一阶段，江南身上“开新坑”、“弃旧坑”以及“推翻设定”现象开始愈来愈多地出现，读者对他不满日益激增。以《龙族》为主切面，人们对江南作品的文字质量的诘难变多，而为迎合低龄读者和下沉市场刻意降低笔力，让《龙族》愈来愈像一部糅合了《哈利·波特》与《小时代》的杂烩式作品，在不断的抗议声中，原先就有的“商人江南”说法，逐渐成为主流。一份号称是江南分发给旗下作者的“江八条”流传甚广，几乎成为了抨击江南的写作意志较为集中的体现：1、男作者女读者，情节要有细腻处和抒情处，增加对于女读者的吸引力2、结构上不要设置阅读障碍 指结构3、拒绝文艺腔4、要有提供代入感的主人公 推荐大家写一群华丽高亢的男人5、主题简单明了 可以用一些词概括，如理想、信念之类6、强调场景镜头感。强化漫画化场面描写7、主角要美型……供花痴用8、控制字数 适合杂志并适合出版10－14万字尽管江南矢口否认曾经写过这样的“参考意见”，但人们发现，其中后期的写作风格着实参照了这样的指导思想，《上海堡垒》、《龙族》系列就有较为集中的体现。这八条写作手法，也确实可以看做是江南“商业化作品”思路的一个成功总结。从文学作品的后端收入角度看，依照这八条“经验”的生产作品，迎合了年轻读者团体，易于激发共鸣，也为二次创作与影视改编降低了门槛，不失为一种成功的策略。2015年创立的灵龙文化正逢“IP改编”的大热浪潮，公司也先后获得奥飞娱乐和腾讯的投资。在这之后，以灵龙文化为轴，江南构建IP矩阵、“缔造中国第一幻想世界”的计划摆在前台运转，直至今日。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/10047098500/1000江南与“灵龙文化”在2015年之后，越来越多的商业谈判和影视工作内容占用了江南的时间和精力，《龙族5》的连载对书粉而言已经是一个无比纠结的存在：他们一边心心念能够继续看到连载，在江南的微博下变换着方式玩关于“五”的梗，又会时不时冒着被江南拉黑的危险，抗议书中一些崩坏的起承转合与设定更改。直到《上海堡垒》陷入口碑和票房双重危机，江南不得不转发微博之前，对这些读者而言，情况似乎并没有好转的迹象。而对江南来说，自己占据着创造超级IP的几大要素，便可以立于“不败之地”：首先，在作品侧，题材和写作手法都已经对市场最好的迎合，易于改变；其次，在运营侧，早期版税收入的财富积累也力助了新公司的成立，谋求后端变现能力增强；最后，在环境侧，后端变现的入口长期存在，在书籍出版偏向存量市场的情况下，它依然是更有效的变化。然而，影视投资有着长周期、低资金运转效率的特点，还是没有跟上“流量+IP”模式的式微速度，剧情改编和艺术表现乃至宣传发型的崩坏，让江南在电影《上海堡垒》上的投资最终失灵，再加上《九州缥缈录》和《龙族》手游的预期落空，“商人江南”的人设在经历过成功之后，也开始面临松动和挑战。
&#13;
03 | 最大化的利益
&#13;
如果把眼光从江南的“事业”转回到“个人”，更能发现更多的矛盾之处，而这些矛盾，几乎都有着最大化利益的动机。江南，本名杨治，成长于安徽舒城的一个公务员家庭，算得上半个“小镇青年”。从小成绩优秀的江南本科毕业于北京大学，随后前往美国名校华盛顿大学圣路易斯分校，师从质谱科学代表人物迈克尔·L·格罗斯（Michael L. Gross），身为“理工科学霸”的江南，却因“不愿意看一眼到头的生活”，在没有系统学习的基础下开启了作家生涯。性格上，江南是自卑与自恋的统一体。不论是在其作品的人物塑造上，还是在个人与读者的日常交流过程中，都可以感受到“小镇青年”江南对普通出身人群改变命运的渴望，以及在成功之后强调浮华生活的虚荣。知乎用户“兰特马利欧”评价江南时就说：“本来江南可以成为中国的乔治马丁、JK罗琳，但是他选择了做北大的郭敬明。”作为通俗文学作者，江南表示过对传统文学的轻视，但当《九州缥缈录》被人民文学出版社出版时，他难掩被主流文学接纳的喜悦，回复质疑时充满了嘲讽。从回忆北大生活的《此间的少年》成名开始，江南便有着一套独特的模板和体系，宏观结构和微观细腻情感的结合，是江南的拿手好戏。江南既能把控恢弘的史诗，又能调度少男少女的细腻感情，很容易击中青春期少年的心，诸如“少年追女神，女神对他若即若离，少年追之而不得而产生心理波动”的情节，更是在《九州缥缈录》、《上海堡垒》等作品中多次出现，《龙族》中更为典型。这种贯穿始终的模式，起初是他获取市场的利器，但随着时间的推移，也会因愈发套路化的写作，让越来越多的人不满。江南一方面不掩饰对利益的追求，一方面又对“商人江南”的说法表示出抗拒，还曾亲自发微博表示自己是稍显懒惰的“艺术家”。然而，江南实际上比许多作家都勤奋，“懒惰”也只是比“逐利”稍显好看一些的托词。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/10047098502/1000江南回怼网友江南曾亲自表示，有时未完结只是“写到爽的地方就行”。这里的“写到爽”，则又是利益最大化的又一写照。江南曾与其“义妹”沧月合写两部奇幻小说，故事背景和人物原型化用了《君主论》的主人公凯撒·波尔金，江南的作品叫《荆棘王座》，沧月的作品叫《风玫瑰》，最终结果是，《风玫瑰》已出版十余年，《荆棘王座》并未写完。这还不够，此后，江南又将《荆棘王座》小说修改成了以机甲战斗为主题的迎合年轻粉丝的“炽天使”系列，结果同样没有写完。从2012年起，江南就数次通过微博表示一定要在短期内将《龙族》完结，但每次均最终食言，至今未曾实现。《上海堡垒》初版小说里中，男二男三分别叫曾煜和潘翰田，暗示今何在和潘海天（今何在原名叫曾雨）。九州分裂数年后，江南在修订上海堡垒小说时更改了两人的姓名，但又在电影版里改回了初版。对江南来说，九州分裂这件看似痛点的经历，甚至可以用来制造热点，这样的例子在江南身上屡见不鲜，每有新作品或大事，江南都会在微博上尝试制造热点，对九州分裂这件事的利用，也并非首次。归根结底，江南有着商人逐利的信念，却在某些方面锋芒有余，城府不足。江南一直强调文字性和利益两方并重，但在精力日益分散的现实中，也让对作品质量把控力的下降，逐步成为了自己的命门。“江八条”写作套路和与老九州团队的矛盾爆发原因和形势，勾勒出了江南在写作和经营两方面力有不逮的现实。江南为什么没有成为马丁和罗琳？或者，他与唐家三少、南派三叔乃至今何在的最大不同之处，或许并不在题材、笔力，而仍在于他“要得太多”。从成名至今，江南有着自己的一套“利益最大化”逻辑，而他的言行也一直遵循这这一逻辑：这一曾经具有前瞻性，在自身的能力加持下，运行了十余年而不需要太大的更新， 而这种“要得太多”的终极追求，往往又会暴露出相当多的矛盾。除却前文提及的矿业，2016年，VR技术火热之时，江南的公司就曾被其所吸引，最终无功而返；甚至鹿晗关晓彤恋情公开之时，江南还在编剧群里兴奋地表达着“我用了鹿晗”，只见热点，而不顾及这其中的隐患。空间上的“要得太多”未必是好事，刻意追求利益的最大化，而错失商业中的承诺与克制，反而不是一个精明商人的体现。如“七天神”中的多事所说，江南“并不是一个成熟的商人”。而在时间上，曾经将江南捧到如今位置的读者已然长大，对他们，江南试图榨取IP的最大化价值，却忽略了网文和影视剧受众的差异性；而在作品创作上，江南又试图用低龄低门槛化的手法去迎合新的市场，却又让自己的口碑亦在受损。某种意义上，他像极了自己笔下的少年：带着人们的不解，势要在各个山头立下旗帜，这种单纯热血的追求，能够塑造恢弘的史诗，也蕴藏着被荆棘吞噬的风险。回到2006年4月刊的《九州幻想》封面，是江南、今何在、大角、水泡四人的合影。在题为《那些男人》的刊首语，江南深情写道：“世上总有一些男人，他们梦想时有如孩子，而当他们站在一起，就变得坚硬如铁。”现在，“四十岁的少年”江南，或许真的需要“安静一段时间”，来重新审视“梦想”的沉重了。
&#13;
https://new.qq.com/omn/20190819/20190819A008BY00.html</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>万花谷杂役: </b><br>
<span>【腾讯】商人江南：因《上海堡垒》道歉，曾登顶福布斯...</span><br>
<span> 本帖最后由 万花谷杂役 于 2019-8-19 14:33 编辑 </span><br>
<span>“商人”江南：因《上海堡垒》道歉，曾登顶福布斯中国作家财富榜https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/10047097541/1000作为矛盾统一体，江南身上有着一条“追逐价值最大化”的暗线，这几乎成为了江南所有行为的动机，也是他的终极“梦想”。在逐渐推进的时代载体下，并非“商人江南”寥寥四字可以概括。江南并不掩饰自己对利益的渴望，也明确表示过好的作家就应该同时实现对文字和商业价值的追求。落实到实践当中，“价值最大化”变成了不断食言、不断修改设定、不断否定既往的过程，江南不吝把所有矛盾暴露，甚至主动展览，这种对价值最大化的追求反倒多了几分单纯与质朴，像极了自己笔下的莽撞少年。</span><br>
<span>作者 | 周亚波设计 | 范晓雯</span><br>
<span>对江南来说，2019年很难称得上顺利，甚至堪称失败。这本该是江南手上的IP“满载而归”的一个夏天。《龙族》小说改编手游《龙族幻想》上线，电视剧《九州缥缈录》开播，电影《上海堡垒》上映。当前环境下，在一个作家目力能及的商业版图中，囊括了影视游三大变现手段的集中亮相，是堪称阅兵式的“能力展示”。但结果看来，“阅兵”的效果是偏向负面的：《龙族幻想》手游甫上线便陷入雷同争论，《九州缥缈录》毁誉参半，热播期间网络播放量未能进前十（8月15日VLinkage数据），《上海堡垒》更是遭遇票房口碑双重滑铁卢，成为全网群嘲的对象。加上原生读者最关注的《龙族5》的连载早已被贴上烂尾的标签。2019年，大众对江南的审视，也可能出现了一个新的节点。江南的事业主线并不缺少明确节点的划分：从世纪初《此间的少年》连载与出版为开端，到“九州”团队彻底决裂为第一个阶段，在这期间，他完成了前四卷《九州缥缈录》系列的创作；此后，江南的身价一路走高，在2013年登顶福布斯中国作家财富榜，直至2015年成立灵龙文化，这是第二阶段，这一阶段，《龙族》的连载出版开始；在这之后，以灵龙文化为轴，江南构建IP矩阵、“缔造中国第一幻想世界”的计划摆在前台运转，直至今日。在节点变换的过程中，江南身上的种种矛盾点从模糊到清晰。经历上，从理科高材生到畅销书作家，从作家再被“贬为”商人，江南的人设几经变化；性格上，江南的自卑与自恋均易于察觉，其与今何在旷日持久的纠葛甚至演化出了互联网亚文化分支；内化到作品上，以“少年感”为小说文本特色的江南，洒脱与纠结又往往相映出现在故事情节当中，套路化写作之不变，不断挖坑弃坑之变，都成了读者怨念的内容。另一方面，作为矛盾的统一体，江南身上又有着一条“追逐价值最大化”的暗线，这几乎成为了江南所有行为的动机，也是他的终极“梦想”。在逐渐变化、推进的时代载体下，并非“商人江南”寥寥四字可以概括。江南并不掩饰自己对利益的渴望，也明确表示过好的作家就应该同时实现对文字和商业价值的追求。落实到实践当中，“价值最大化”变成了不断食言、不断推翻设定、不断否定既往的过程，江南不吝把所有矛盾暴露，甚至主动展览，这种对价值最大化的追求反倒多了几分单纯与质朴，像极了自己笔下的莽撞少年。</span><br>
<span>01 | “铁甲”是否“依然在”</span><br>
<span>8月11日，《上海堡垒》导演滕华涛发布道歉微博，称“对不起大家的期待”，也感谢了许多人的支持。江南转发了这条微博。他写道：“感谢每个参与电影的人，很多都曾是我的读者，努力过，看到了；致歉于那些不喜欢电影的朋友，辜负了你的等待。今天之后需要安静一段时间，先坚持把目前的连载告一段落。”https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/10047097542/1000江南就《上海堡垒》道歉有人在评论安慰江南：“影视作品莫测的因素太多”，“作家能够说了算的唯有自己的作品”，却很快被反驳：《上海堡垒》电影和此前的《九州缥缈录》电视剧，江南均亲自“下场”担任了编剧。实际上，江南不仅参与了《上海堡垒》的编剧工作，还有真金白银的投资：天眼查公开数据显示，《上海堡垒》电影的投资方包括了江南旗下的两家公司，共投资1600万人民币。这或许是触动到江南的重要原因之一。熟悉江南的人能够察觉，这样一段话从江南口中说出并不容易。过往，江南面对的指责非议乃至纠纷都不算少，但正面回应已不常有，道歉更是罕见。如果以2000年开始创作《此间的少年》算作起始到现在，江南的事业主线已经经历了三个不同的阶段，每一个阶段都伴随着成功之处与争议之点。2005年7月，酝酿数年的《九州幻想》杂志正式创刊，江南、今何在、大角（潘海天）为创始人。以“九州创世七天神”：今何在、江南、大角、斩鞍、遥控、水泡、多事为首的核心作者团队也正式确立。他们聚集在一起，以《九州幻想》杂志为载体，开启同题写作的连载，意图创造一个中式背景的、“龙与地下城”式的幻想世界。今何在在创刊号当中写道：“九州是一个梦想，是天空里的第一滴水，我们希望它能变成海洋。”打动无数人。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/10047097544/1000“九州”设定“七天神”当中，江南和今何在的名气最大，两人被看作是《九州幻想》的核心。对江南而言，《此间的少年》书中的少年英气和细腻情感在《九州缥缈录》当中得以延续，虽然题材从校园变成了中式奇幻，但江南的天赋与笔力在此刻集中体现，到2007年，江南分两批写成了前四卷《九州缥缈录》，它至今被许多人认为是江南的创作巅峰，也让江南收获了名气与口碑。然而《九州幻想》创办后不久，内部的裂痕便开始显现，不到两年后暴露在公众面前。2007年4月，今何在发布“告别信”，海洋的比喻在末尾再度出现：“但现在……这个世界还没有成为大海，却已经没有了水滴的洁净。那么，不如让这个小泥坑轰轰烈烈的灭亡，在一场新的暴雨之中。”“变成海洋”的计划便分崩离析，江南的赚钱方式和账目问题成为了矛头所在。在直接对话失败后，今何在隔空对话江南：“不想用你那种方式赚钱，”并在九州论坛中直接抨击其“拿公司的钱做自己的事情”，用私自加插广告页等形式攫取利益，且“账目不公开，很多东西无法查证”。在论坛的回应中，江南强调合伙人之间的分工，强调新创公司资金来源的重要性，但是，江南2006年在北京创办的《幻想1+1》杂志，事实上和《九州幻想》形成了竞争关系，等等事实，是江南一直无法解释的。“兄弟反目”的戏码足够让人唏嘘，大角的挽留让今何在继续担任《九州幻想》的主编，而江南在2011年创办的《九州志》杂志，更被看做是南北九州正式分裂的一个标志。如果说“矛盾冲突”的形式和展开是戏剧体裁赖以生存的根本，那“九州散伙人”这出戏，就有着足够多的矛盾冲突和足够复杂而精彩的展开。江南和今何在等人的争吵与纠葛，也从当时绵延至今，诞生了无数的梗，甚至形成了一种圈层文化。“五黑框”、“冒学”、“过年打孩子”等等经典的梗，成为了关注者经久不衰的谈资。著名网文作者匪我思存便是“江今”的CP粉，她曾说过：“我写过无数虐恋情深，每个故事都比不上现实的他们。”在起初构建的九州的虚拟历史中，有一个称为天驱的组织，这个组织以“铁甲依然在”作为组织的口号和象征，“天驱不死，铁甲依然在”的描述也反复出现。但到如今，对不少读者而言，“铁甲依然在”这句象征着初心不改、团结对外的话术，已成了一句讽刺多过燃情的口号。</span><br>
<span>02 | “商人江南”的IP宏图</span><br>
<span>在九州尚未分崩离析之时，江南就开始涉足矿业、影视等多个领域。对商业方面的过多追逐，是今何在、大角们攻击江南的一个点，但纯粹从利益的角度，江南的“利益最大化”方针，在这一刻时期已经显现。与今何在等人的决裂并没有挡住江南的财路，依靠着作品的畅销和版税市场的繁荣，江南在2013年登顶福布斯中国作家财富榜，这象征着江南在传统图书出版行业的“商业巅峰”，而在这个阶段，“IP改编”浪潮的苗头出现，有着敏锐嗅觉的江南开始建立自己的后端变现团队，2015年，以“追求国民级IP”的“灵龙文化”正式成立。在第二阶段，江南依旧高产，虽然用了四年的时间完结《九州缥缈录》最后两卷，但也诞生了如《上海堡垒》这样江南“最满意的作品”。在这个阶段，江南开启了他的新“史诗巨作”《龙族》系列的连载，并再次在销量上缔造神话：截止2016年五月，龙族前四册每本销量超过250万册、整体超1500万册，创下中国图书出版业的多项记录。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/10047098499/1000江南（右一）在《上海堡垒》的宣传中但也同样是在这一阶段，江南身上“开新坑”、“弃旧坑”以及“推翻设定”现象开始愈来愈多地出现，读者对他不满日益激增。以《龙族》为主切面，人们对江南作品的文字质量的诘难变多，而为迎合低龄读者和下沉市场刻意降低笔力，让《龙族》愈来愈像一部糅合了《哈利·波特》与《小时代》的杂烩式作品，在不断的抗议声中，原先就有的“商人江南”说法，逐渐成为主流。一份号称是江南分发给旗下作者的“江八条”流传甚广，几乎成为了抨击江南的写作意志较为集中的体现：1、男作者女读者，情节要有细腻处和抒情处，增加对于女读者的吸引力2、结构上不要设置阅读障碍 指结构3、拒绝文艺腔4、要有提供代入感的主人公 推荐大家写一群华丽高亢的男人5、主题简单明了 可以用一些词概括，如理想、信念之类6、强调场景镜头感。强化漫画化场面描写7、主角要美型……供花痴用8、控制字数 适合杂志并适合出版10－14万字尽管江南矢口否认曾经写过这样的“参考意见”，但人们发现，其中后期的写作风格着实参照了这样的指导思想，《上海堡垒》、《龙族》系列就有较为集中的体现。这八条写作手法，也确实可以看做是江南“商业化作品”思路的一个成功总结。从文学作品的后端收入角度看，依照这八条“经验”的生产作品，迎合了年轻读者团体，易于激发共鸣，也为二次创作与影视改编降低了门槛，不失为一种成功的策略。2015年创立的灵龙文化正逢“IP改编”的大热浪潮，公司也先后获得奥飞娱乐和腾讯的投资。在这之后，以灵龙文化为轴，江南构建IP矩阵、“缔造中国第一幻想世界”的计划摆在前台运转，直至今日。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/10047098500/1000江南与“灵龙文化”在2015年之后，越来越多的商业谈判和影视工作内容占用了江南的时间和精力，《龙族5》的连载对书粉而言已经是一个无比纠结的存在：他们一边心心念能够继续看到连载，在江南的微博下变换着方式玩关于“五”的梗，又会时不时冒着被江南拉黑的危险，抗议书中一些崩坏的起承转合与设定更改。直到《上海堡垒》陷入口碑和票房双重危机，江南不得不转发微博之前，对这些读者而言，情况似乎并没有好转的迹象。而对江南来说，自己占据着创造超级IP的几大要素，便可以立于“不败之地”：首先，在作品侧，题材和写作手法都已经对市场最好的迎合，易于改变；其次，在运营侧，早期版税收入的财富积累也力助了新公司的成立，谋求后端变现能力增强；最后，在环境侧，后端变现的入口长期存在，在书籍出版偏向存量市场的情况下，它依然是更有效的变化。然而，影视投资有着长周期、低资金运转效率的特点，还是没有跟上“流量+IP”模式的式微速度，剧情改编和艺术表现乃至宣传发型的崩坏，让江南在电影《上海堡垒》上的投资最终失灵，再加上《九州缥缈录》和《龙族》手游的预期落空，“商人江南”的人设在经历过成功之后，也开始面临松动和挑战。</span><br>
<span>03 | 最大化的利益</span><br>
<span>如果把眼光从江南的“事业”转回到“个人”，更能发现更多的矛盾之处，而这些矛盾，几乎都有着最大化利益的动机。江南，本名杨治，成长于安徽舒城的一个公务员家庭，算得上半个“小镇青年”。从小成绩优秀的江南本科毕业于北京大学，随后前往美国名校华盛顿大学圣路易斯分校，师从质谱科学代表人物迈克尔·L·格罗斯（Michael L. Gross），身为“理工科学霸”的江南，却因“不愿意看一眼到头的生活”，在没有系统学习的基础下开启了作家生涯。性格上，江南是自卑与自恋的统一体。不论是在其作品的人物塑造上，还是在个人与读者的日常交流过程中，都可以感受到“小镇青年”江南对普通出身人群改变命运的渴望，以及在成功之后强调浮华生活的虚荣。知乎用户“兰特马利欧”评价江南时就说：“本来江南可以成为中国的乔治马丁、JK罗琳，但是他选择了做北大的郭敬明。”作为通俗文学作者，江南表示过对传统文学的轻视，但当《九州缥缈录》被人民文学出版社出版时，他难掩被主流文学接纳的喜悦，回复质疑时充满了嘲讽。从回忆北大生活的《此间的少年》成名开始，江南便有着一套独特的模板和体系，宏观结构和微观细腻情感的结合，是江南的拿手好戏。江南既能把控恢弘的史诗，又能调度少男少女的细腻感情，很容易击中青春期少年的心，诸如“少年追女神，女神对他若即若离，少年追之而不得而产生心理波动”的情节，更是在《九州缥缈录》、《上海堡垒》等作品中多次出现，《龙族》中更为典型。这种贯穿始终的模式，起初是他获取市场的利器，但随着时间的推移，也会因愈发套路化的写作，让越来越多的人不满。江南一方面不掩饰对利益的追求，一方面又对“商人江南”的说法表示出抗拒，还曾亲自发微博表示自己是稍显懒惰的“艺术家”。然而，江南实际上比许多作家都勤奋，“懒惰”也只是比“逐利”稍显好看一些的托词。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/10047098502/1000江南回怼网友江南曾亲自表示，有时未完结只是“写到爽的地方就行”。这里的“写到爽”，则又是利益最大化的又一写照。江南曾与其“义妹”沧月合写两部奇幻小说，故事背景和人物原型化用了《君主论》的主人公凯撒·波尔金，江南的作品叫《荆棘王座》，沧月的作品叫《风玫瑰》，最终结果是，《风玫瑰》已出版十余年，《荆棘王座》并未写完。这还不够，此后，江南又将《荆棘王座》小说修改成了以机甲战斗为主题的迎合年轻粉丝的“炽天使”系列，结果同样没有写完。从2012年起，江南就数次通过微博表示一定要在短期内将《龙族》完结，但每次均最终食言，至今未曾实现。《上海堡垒》初版小说里中，男二男三分别叫曾煜和潘翰田，暗示今何在和潘海天（今何在原名叫曾雨）。九州分裂数年后，江南在修订上海堡垒小说时更改了两人的姓名，但又在电影版里改回了初版。对江南来说，九州分裂这件看似痛点的经历，甚至可以用来制造热点，这样的例子在江南身上屡见不鲜，每有新作品或大事，江南都会在微博上尝试制造热点，对九州分裂这件事的利用，也并非首次。归根结底，江南有着商人逐利的信念，却在某些方面锋芒有余，城府不足。江南一直强调文字性和利益两方并重，但在精力日益分散的现实中，也让对作品质量把控力的下降，逐步成为了自己的命门。“江八条”写作套路和与老九州团队的矛盾爆发原因和形势，勾勒出了江南在写作和经营两方面力有不逮的现实。江南为什么没有成为马丁和罗琳？或者，他与唐家三少、南派三叔乃至今何在的最大不同之处，或许并不在题材、笔力，而仍在于他“要得太多”。从成名至今，江南有着自己的一套“利益最大化”逻辑，而他的言行也一直遵循这这一逻辑：这一曾经具有前瞻性，在自身的能力加持下，运行了十余年而不需要太大的更新， 而这种“要得太多”的终极追求，往往又会暴露出相当多的矛盾。除却前文提及的矿业，2016年，VR技术火热之时，江南的公司就曾被其所吸引，最终无功而返；甚至鹿晗关晓彤恋情公开之时，江南还在编剧群里兴奋地表达着“我用了鹿晗”，只见热点，而不顾及这其中的隐患。空间上的“要得太多”未必是好事，刻意追求利益的最大化，而错失商业中的承诺与克制，反而不是一个精明商人的体现。如“七天神”中的多事所说，江南“并不是一个成熟的商人”。而在时间上，曾经将江南捧到如今位置的读者已然长大，对他们，江南试图榨取IP的最大化价值，却忽略了网文和影视剧受众的差异性；而在作品创作上，江南又试图用低龄低门槛化的手法去迎合新的市场，却又让自己的口碑亦在受损。某种意义上，他像极了自己笔下的少年：带着人们的不解，势要在各个山头立下旗帜，这种单纯热血的追求，能够塑造恢弘的史诗，也蕴藏着被荆棘吞噬的风险。回到2006年4月刊的《九州幻想》封面，是江南、今何在、大角、水泡四人的合影。在题为《那些男人》的刊首语，江南深情写道：“世上总有一些男人，他们梦想时有如孩子，而当他们站在一起，就变得坚硬如铁。”现在，“四十岁的少年”江南，或许真的需要“安静一段时间”，来重新审视“梦想”的沉重了。</span><br>
<span>https://new.qq.com/omn/20190819/20190819A008BY00.html</span><br>
</p><p><b>libratest: </b><br>
<span>什么缥缈录都完结了？</span><br>
</p><p><b>星隐月明: </b><br>
<span>libratest 发表于 2019-8-19 14:39</span><br>
<span>什么缥缈录都完结了？</span><br>
<span>缥缈录是早就完了的，但故事没完，填坑的任务被丢给了捭阖录</span><br>
</p><p><b>cyberpenk: </b><br>
<span>我草，我打赌写这篇文章的绝对是老九州粉</span><br>
<span>没有那么沉重的爱与恨，没有经历过九州大分裂的日子，绝壁写不出来这篇</span><br>
</p><p><b>libratest: </b><br>
<span>星隐月明 发表于 2019-8-19 14:41</span><br>
<span>缥缈录是早就完了的，但故事没完，填坑的任务被丢给了捭阖录</span><br>
<span>之前就隐约感觉是要太监</span><br>
</p><p><b>银星下灰兔: </b><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/08/19/YuPJXcVC5oTvAQk.jpg" title="https://i.loli.net/2019/08/19/YuPJXcVC5oTvAQk.jpg"><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>DragonGoodman: </b><br>
<span>当初还说龙族要拍电影，现在怕是凉透了</span><br>
</p><p><b>拣尽寒枝: </b><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/08/19/WUxkZsro61n8ewT.jpg" title="https://i.loli.net/2019/08/19/WUxkZsro61n8ewT.jpg"><br>
</p><p><b>集合酱: </b><br>
<span>我jio的拿囡囡和郭敬明比是在侮辱郭敬明</span><br>
</p><p><b>易方世界: </b><br>
<span>龙族这破玩意儿我实在想不通怎么拍真人电影，算了吧</span><br>
</p><p><b>pagedown: </b><br>
<span>这些年，眼睁睁地看着九州在泥潭声望从崇拜掉到冷淡</span><br>
</p><p><b>Quliacia: </b><br>
<span>还好还好，我读网文这么多年，居然一部江南的书都没读过，简直万幸</span><br>
</p><p><b>逸yi: </b><br>
<span>两框是个废物终于要出村了麽</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>起飞: </b><br>
<span>说真的，流浪地球开播前虽然论坛里多数人不看好，但是也有不少期待的；等预告片出来后评价开始逐渐走好，点映以后评价一路攀升。</span><br>
<span>上海堡垒从公布演员名单后就一片恶评，都没变过。</span><br>
</p><p><b>杰克叔叔: </b><br>
<span>libratest 发表于 2019-8-19 14:43</span><br>
<span>之前就隐约感觉是要太监</span><br>
<span>废稿无数的东西，反而我觉得流出的废稿比出版的要好不少，所以框框还是炸了吧，至少还有几块尸体</span><br>
</p><p><b>4591: </b><br>
<span>“我用了鹿晗”我快笑死了。</span><br>
</p><p><b>FLY7: </b><br>
<span>九州老粉 个个恨不得江南四个妈</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>志摩凛: </b><br>
<span>哦《龙族》啊...</span><br>
<span>记得之前b站看东爱的时候，总是好多弹幕刷这个的...</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>然而《九州幻想》创办后不久，内部的裂痕便开始显现，不到两年后暴露在公众面前。2007年4月，今何在发布“告别信”，海洋的比喻在末尾再度出现：“但现在……这个世界还没有成为大海，却已经没有了水滴的洁净。那么，不如让这个小泥坑轰轰烈烈的灭亡，在一场新的暴雨之中。”</span><br>
<span>大 洪 水</span><br>
</p><p><b>古畑任三郎2015: </b><br>
<span>网络小说的浮夸标题通常不会让我有任何阅读的欲望，很可惜坊间热门绝大多数都属此类</span><br>
<span>这种风格会让我看到中二期傻逼兮兮注册浮夸id的自己，然后认为写这本小说以及读这本小说的人都是傻逼</span><br>
<span>所以江南我只看过此间的少年</span><br>
</p><p><b>lotwhite: </b><br>
<span>鹿晗有逼 你们看吗</span><br>
</p><p><b>takami: </b><br>
<span>易方世界 发表于 2019-8-19 14:56</span><br>
<span>龙族这破玩意儿我实在想不通怎么拍真人电影，算了吧</span><br>
<span>按哈利波特的低配版来拍就行了</span><br>
<span>找个拍过MTV的导演，用几个小鲜肉，完事！</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span>古畑任三郎2015 发表于 2019-8-19 15:12</span><br>
<span>网络小说的浮夸标题通常不会让我有任何阅读的欲望，很可惜坊间热门绝大多数都属此类</span><br>
<span>这种风格会让 ...</span><br>
<span>古畑哪里浮夸了</span><br>
</p><p><b>kula01: </b><br>
<span>为什么没成为马丁和罗琳？马丁先不提。这傻屌笔力全开再让他超变身两次能摸到罗琳这水平？</span><br>
</p><p><b>天桥夜风: </b><br>
<span>其实九州里江南今何在写的那些东西烂尾或者太监也就罢了，可是斩鞍这不动笔了也太操蛋了。</span><br>
</p><p><b>fsjrday: </b><br>
<span>龙族从黑发装逼男失踪后就没看了，路明非四次还没用完？</span><br>
</p><p><b>半江瑟瑟半江红: </b><br>
<span>kula01 发表于 2019-8-19 15:48</span><br>
<span>为什么没成为马丁和罗琳？马丁先不提。这傻屌笔力全开再让他超变身两次能摸到罗琳这水平？ ...</span><br>
<span>他只有在怼读者的方面达到了罗琳的水平</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>libratest 发表于 2019-8-19 14:39</span><br>
<span>什么缥缈录都完结了？</span><br>
<span>和灌篮高手的完结没区别，都是作者弃坑然后强行结尾</span><br>
</p><p><b>究极巨魔: </b><br>
<span>江敬明只学到了郭敬明的抄袭缝合怪，没学到他的商人手腕啊</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>天桥夜风 发表于 2019-8-19 15:51</span><br>
<span>其实九州里江南今何在写的那些东西烂尾或者太监也就罢了，可是斩鞍这不动笔了也太操蛋了。 ...</span><br>
<span>斩鞍究竟是怎么了</span><br>
<span>以他的水平火起来应该不成问题啊，怎么没消息了。。。</span><br>
</p><p><b>price: </b><br>
<span>4591 发表于 2019-8-19 15:06</span><br>
<span>“我用了鹿晗”我快笑死了。</span><br>
<span>"是鹿晗，我用了鹿晗"</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>kula01 发表于 2019-8-19 15:48</span><br>
<span>为什么没成为马丁和罗琳？马丁先不提。这傻屌笔力全开再让他超变身两次能摸到罗琳这水平？ ...</span><br>
<span>我觉得达不到</span><br>
<span>虽然罗阿姨经常被泥潭这些半吊子的写手表，但是罗阿姨写字是可以的，相当可以的。不得说不说哈利波特这么万众瞩目，没有烂尾本身就是一个奇迹。。。</span><br>
</p><p><b>hetairoi: </b><br>
<span>站当中那个唯一不笑的是谁？怎么看着就很有一种想上去踹一脚的冲动？</span><br>
<span>https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/10047098499/1000</span><br>
</p><p><b>暗杀翻看是: </b><br>
<span>takami 发表于 2019-8-19 15:32</span><br>
<span>按哈利波特的低配版来拍就行了</span><br>
<span>找个拍过MTV的导演，用几个小鲜肉，完事！ ...</span><br>
<span>这哪里是哈利波特低配，明明小时代魔幻版</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>hetairoi 发表于 2019-8-19 16:00</span><br>
<span>站当中那个唯一不笑的是谁？怎么看着就很有一种想上去踹一脚的冲动？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>鹿晗啊</span><br>
</p><p><b>大脑升级人: </b><br>
<span>挺可惜的</span><br>
<span>也说明中国资本毁了多少作品</span><br>
</p><p><b>天桥夜风: </b><br>
<span>mimighost 发表于 2019-8-19 15:57</span><br>
<span>斩鞍究竟是怎么了</span><br>
<span>以他的水平火起来应该不成问题啊，怎么没消息了。。。 ...</span><br>
<span>鬼知道，每隔一两年我还把斩鞍的东西翻出来看看，印象豆瓣里挺全的</span><br>
</p><p><b>晃来晃去: </b><br>
<span>4591 发表于 2019-8-19 15:06</span><br>
<span>“我用了鹿晗”我快笑死了。</span><br>
<span>用字加个引号再读一遍。</span><br>
</p><p><b>林漠俪: </b><br>
<span>哪里能看到江南和今何在的爱恨情仇具体描述？？？急求</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>星隐月明: </b><br>
<span>林漠俪 发表于 2019-8-19 16:20</span><br>
<span>哪里能看到江南和今何在的爱恨情仇具体描述？？？急求</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>搜“世间悲苦太多，江今算个屁”</span><br>
</p><p><b>亚瑟·摩根: </b><br>
<span>星隐月明 发表于 2019-8-19 16:24</span><br>
<span>搜“世间悲苦太多，江今算个屁”</span><br>
<span>这也太长了，他们的书就只看过此间和悟空传，中间九州的传闻也多少有所耳闻，万万没想到原来这么慢狗血</span><br>
</p><p><b>3436: </b><br>
<span>江南的巅峰确实还是早期作品，缥缈录，此间少年，那时候江八条还没那么明显，而且很满足少年的中二魂和青春期的纠结，尤其短篇商博良真是完美戳中心坎，当时不说惊为天人也是很有好感了，然而后来龙族火了之后搜来看，江南在我心中就是个纯为利益服务的傻逼商人了</span><br>
</p><p><b>小绿瓜拉苟莱斯: </b><br>
<span>这种对价值最大化的追求反倒多了几分单纯与质朴，像极了自己笔下的莽撞少年。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>林漠俪: </b><br>
<span>星隐月明 发表于 2019-08-19 16:24:35</span><br>
<span>搜“世间悲苦太多，江今算个屁”谢指路，吃瓜去了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>古畑任三郎2015: </b><br>
<span>梅德韦杰夫 发表于 2019-8-19 15:48</span><br>
<span>古畑哪里浮夸了</span><br>
<span>古畑这种戏服id那都是后来的事了</span><br>
<span>十几年前谁还没个杀马特的id账号</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8441, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>酱稀饭: </b><br>
<span>蝴蝶绕风暴呢，蝴蝶风暴被遗忘了吗</span><br>
</p><p><b>fireadol: </b><br>
<span>mimighost 发表于 2019-8-19 15:57</span><br>
<span>斩鞍究竟是怎么了</span><br>
<span>以他的水平火起来应该不成问题啊，怎么没消息了。。。 ...</span><br>
<span>因为没写书了吧，听说是出国做IT了</span><br>
</p><p><b>四口神: </b><br>
<span>剧情改编和艺术表现乃至宣传发型的崩坏，让江南在电影《上海堡垒》上的投资最终失灵</span><br>
<span>我还认真想了一下上海堡垒的宣传发型有什么问题，会严重到让投资失灵……</span><br>
</p><p><b>lexi: </b><br>
<span>4591 发表于 2019-8-19 15:06</span><br>
<span>“我用了鹿晗”我快笑死了。“是吗？怎么用的？三碗童子尿煎成八分趁热内服，还是人中黄半斤人中白八两一起捣碎外敷？”</span><br>
</p><p><b>细雨湿流光: </b><br>
<span>“我讨厌水性杨花的江南调调”</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1854441[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
