<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>太阳神崇拜在中国的传统神话中似乎并不突出？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>太阳神崇拜在中国的传统神话中似乎并不突出？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:38:38 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>太阳神崇拜在中国的传统神话中似乎并不突出？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1917930-1-1.html</link>
      <description>太阳神崇拜在中国的传统神话中似乎并不突出？&#13;
在世界各地的远古时代，太阳神崇拜都是比较普遍的现象，并且一直会有典型的象征流传下来，哪怕是亚伯拉罕三邪教的雅威，最典型的形象也是带着光属性的。
&#13;
中国远古的考古发现中，太阳神崇拜的痕迹并不罕见，比如商周太阳神鸟金饰，但是到了传统神话中，太阳神崇拜的情况似乎并不突出，一般都是日月并举，本土最大的宗教道教中，也是三清四御体系，以气为核心，太阳神崇拜的痕迹是怎么被中断的？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>西穆尔丹: </b><br>
<span>时日曷丧？吾与汝偕亡。至少看过点以前的古文再问问题吧。夏王族自许是太阳的化身，怎么就没有太阳崇拜了？这都三四千年了，这种原始崇拜早都演进到更高层次了</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span> 本帖最后由 black199 于 2020-3-9 23:34 编辑 </span><br>
<span>是风 发表于 2020-3-9 23:07</span><br>
<span>我找了下这八神起源齐鲁，虽然说对象天地日月四时确实都是这里面的但是我觉得这玩意不算神话，更 ...</span><br>
<span>《汉书·郊祀志》记载：“ 于是始皇遂东游海上，行礼祠名山川及八神，求仙人羡门之属。八神将自古而有之；或曰太公以来作之。齐所以为齐，以天齐也。其祀绝，莫知起时。八神，一曰天主，祠天齐。天齐渊水，居临甾南郊山下下者。二曰地主，祠泰山梁父。盖天好阴，祠之必于高山之下畤，命曰畤；地贵阳，祭之必于泽中圜丘云。三曰兵主，祠蚩尤。蚩尤在东平陆监乡，齐之西竟也。四曰阴主，祠三山；五曰阳主，祠之罘山；六曰月主，祠莱山：皆在齐北，并勃海。七曰日主，祠盛山。盛山斗入海，最居齐东北阳，以迎日出云。八曰四时主，祠琅邪。琅邪在齐东北，盖岁之所始。皆各用牢具祠，而巫祝所损益，圭、币杂异焉。”</span><br>
<span>一套完整的神系，你觉得不算神话是因为这个古老的信仰一直都语焉不详，但儒教就是这样的了</span><br>
<span>而且类似的命名法其他神话也是存在的，比如古希腊神话中乌拉诺斯的意思就是天，赫利俄斯的意思就是太阳，按照柏拉图的想法人们之间不该流传关于神的故事和趣闻，他们的名字应该隐去作为替代，只流传祭祀的礼法，都是和儒教的做法是类似</span><br>
<span>另外齐地八神很多都能从道教上找到对应的神，作为道教神是有完整的故事和形象的，比如地主对应的就是泰山府君，当然这当中肯定是掺杂了很多道教的二次甚至三次创作，就像后土神的性别到底是男是女不同时候说法不一</span><br>
</p><p><b>琼恩·雪诺: </b><br>
<span>可能和东夷系被炎黄集团击败有关吧，东夷系崇拜太阳 飞禽 三和三的倍数。</span><br>
</p><p><b>是风: </b><br>
<span>black199 发表于 2020-3-9 23:32</span><br>
<span>一套完整的神系，你觉得不算神话是因为这个古老的信仰一直都语焉不详，但儒教就是这样的了</span><br>
<span>而且类似的命 ...</span><br>
<span>道教那都是后来东汉的了，齐鲁神话的话按照《巨人——齐鲁神话与仙话的艺术概括》这个文章的说法感觉就是对最开始远古部落神话的再创作，然后由于当地儒学在整个中国上的成功，才把这这套体系变的相对主流，但是从祭祀角度来说整套下来也就黄帝和这个八神算是比较重要的了，感觉是帝王国家层面对这套体系只要了精华，道教反而是把这些跟其他一些东西结合起来形成了道教神话体系</span><br>
</p><p><b>无夜不眠: </b><br>
<span>是风 发表于 2020-3-9 23:32</span><br>
<span>又看了点文献摘要，越来越觉得神话带来的这些神明在封建时候祭祀实用主义明显，就以太一举例，《宋代太一 ...</span><br>
<span>是的，朝廷和皇权一直都是进行祭祀仪式和拥有祭祀的权力本身比祭祀谁更重要的</span><br>
<span>儒家自己不信鬼神之说，敬鬼神而远之，你看封禅书祭祀太一很随便就定了，但是要弄出各种祥瑞，用天人感应那套给封禅铺垫，朝廷拥趸的礼制在统治上，进行祭祀彰显宗子的祭祀权对维护社会秩序稳定和巩固自身权力很有效。所以自古老爷们不信神可酷爱办红白事给祭祀花钱，民人韭菜们不愿意办事花钱可信鬼神，所以墨家更符合民人思维</span><br>
</p><p><b>老崔: </b><br>
<span>因为中国脱离蒙昧太早了，历史太长了，这么多年早就把神话揉巴得神话他妈都认不出了</span><br>
</p><p><b>俾斯麥: </b><br>
<span>因为在中国神话里太阳就是只鸡</span><br>
</p><p><b>宅闻天下: </b><br>
<span>商周之变让中国统治思想发生了剧烈变化，甚至可以说不亚于近代新文化运动</span><br>
</p><p><b>adrh: </b><br>
<span>问心散人 发表于 2020-3-9 17:56</span><br>
<span>然后张天师受太清符照，伐山破庙，横扫六天故鬼，自晋之后原始崇拜扫入纸堆 ...</span><br>
<span>然而原始崇拜到今天还有残留。😫</span><br>
</p><p><b>sdhf028397: </b><br>
<span>看过一些相关的神话研究史，学界部分人持的结论是中国文化在春秋时期是有一次大灭绝的，这一期把早期的上古神话基本毁干净了，留下来的一鳞半爪就是后来山海经之类的东西，中国远古神话和埃及神话，希腊神话是有相似性的。</span><br>
<span>只看出土文物，上三代那种苍莽感一直延续到汉代中期，这之后的神话基本就是被文人改得面目全非的拼凑物。</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span>七堂伽蓝 发表于 2020-3-9 15:27</span><br>
<span>泛泛的介绍有，但深入的话都是一个一个主题性质的，一个女娲一个西王母就够研究很久很久了，背后涉及到的 ...</span><br>
<span>...此事在《淮南子》中有更详细的描述：“羿请不死之药于西王母，姮娥窃以奔月，怅然有丧，无以续之。”此时，西王母拥有了一种世人梦寐以求的神奇方药，能使人长生不老。由此，她的性质完成了一次超越，由远方的部落或邦国女主一跃成为能战胜生命局限的神仙，这为其日后广受崇拜奠定了基础。</span><br>
<span>先秦方士虽已言长生，但方士多为燕齐之人，仙药也往往于东方海外仙山求之，如秦皇派徐福东渡蓬莱。东方的方士们并无必要、也不太可能将长生的传说加诸于一位西方神仙身上。那么，西王母是如何突然拥有了不死之药的？或许，是因为西王母在史籍中跨时代地出现，使人们觉得她似乎长生不死？或许，是因为西王母所居的昆仑山产玉，这种美丽的石头被视为有延年益寿之效？或许，这其中有域外的影响？</span><br>
<span>20世纪20年代，苏联考古学家在南西伯利亚巴泽雷克谷地发现了一批公元前5至前4世纪的阿尔泰游牧人的墓葬，其中5号墓出土了一块挂毯，毯上图案为：塔比提（Tabiti）女神坐在椅子上，手持生命树，前面是一位骑马的贵族。</span><br>
<span>塔比提女神是斯基泰人最崇拜的女神，地位尊贵，其所持生命树，具有生命不息之意义。她有时呈站立姿势，手握双狮。林梅村教授指出，塔比提被武士谒见场面在斯基泰人中十分流行。在克里米亚发掘出的公元前4世纪库尔·奥巴斯基泰墓中，一批金饰牌也表现了武士谒见塔比提女神，女神坐在椅子上，左手持有柄铜镜，右边是站立的武士，头戴尖帽，右手持来通杯作饮酒状，而来通杯中可能盛着被视为不死甘露的豪麻汁液。同样的武士谒见塔比提女神并饮豪麻汁的场景亦可见于乌克兰切尔卡瑟地区萨克尼夫卡2号墓出土的金饰牌。可见，塔比提、武士、长生符号（生命树、豪麻汁）的主题常为斯基泰艺术所表现。</span><br>
<span>这位毯中的塔比提女神的头饰看似有些怪异。恰好，考古学家在同属巴泽雷克文化的阿克-阿拉哈3号墓地1号墓中发现了一具公元前5世纪贵族女性的遗体，其头发被剃光，头上戴着高耸的假发套，而类似的假发套在巴泽雷克墓地也有出土。以之观照毯中女神，可以推测她也戴着类似的假发套。而光头戴假发套的女性可能就是象征塔比提女神的女祭司。</span><br>
<span>西方，地位崇高的女性，与猫科动物有关，戴着特殊的头饰（戴胜），塔比提的诸多特征可以与西王母相合。那么塔比提女神的故事是否流传到中原，影响了西王母神话的形成呢？</span><br>
<span>答案是，很有可能。线索就在斯基泰人崇拜的一种瑞兽格里芬身上。</span><br>
<span>格里芬（griffin）是一种广泛分布于欧亚文化中的神兽，具有多种形态，在阿尔泰的斯基泰人中，鹿形格里芬或马形格里芬是最流行也最具地方特色的。</span><br>
<span>希罗多德转述古希腊诗人阿利司铁阿斯（Aristeas）描述称”在阿里玛斯波伊的那面住着看守黄金的格律普斯”，“阿里玛斯波伊”的字面意思是独目人，或许因他们戴独目面具而得名，而看守黄金的格律普斯（希腊语作γρύφ）即阿尔泰地区崇拜格里芬的斯基泰人（阿尔泰盛产黄金，又称金山），可见独目人与斯基泰人比邻而居。</span><br>
<span>无独有偶，《山海经·海内北经》中也提到了一目人，“鬼国在贰负之尸北，为物，人面而一目”，其一目的特征与独目人一致。鬼国之旁是犬封国，该国有一种瑞兽，“文马，缟身朱鬣，目若黄金，名曰吉量，乘之寿千岁”，按此文马描述，又与黄金相关，很有可能就是斯基泰人的马形格里芬，“吉量”，在其他古籍中又作吉良、鸡斯，或许即格里芬之音译（格里芬一词虽源出希腊语，但阿利司铁阿斯是最早提到格里芬的希腊作家，故该词可能就是斯基泰人对这种瑞兽的称呼），那么犬封国即阿利司铁阿斯所说的格里芬人。而《海内北经》按其叙述方式，当是对一幅早已亡佚的图的描述，犬封国以西的把戈大行伯（可能是斯基泰武士形象）和西王母，可认为还是对这个区域的表达，那么“梯几戴胜”的西王母，就在犬封国一带，也许就是坐在椅子上、带着特殊假发套的斯基泰女神塔比提。</span><br>
<span>至此，我们是否可以猜想，先秦时代，在中原与北方草原的交往中，关于塔比提女神的形象已进入中原，中原人将其认为是西王母，并图绘于《海内北经》，与目若黄金的格里芬绘在一起。而她掌握生命树或豪麻汁这一特质，也被中原人加诸西王母身上，由此产生出西王母拥有不死药的传说。斯基泰艺术中贵族谒见塔比提女神饮豪麻汁的画面，与后羿谒见西王母求不死药的场景，真是如出一辙。</span><br>
</p><p><b>hugh8504: </b><br>
<span>人神崇拜的核心是祖先崇拜</span><br>
</p><p><b>八云萌华: </b><br>
<span>Falrev 发表于 2020-3-10 10:07</span><br>
<span>...此事在《淮南子》中有更详细的描述：“羿请不死之药于西王母，姮娥窃以奔月，怅然有丧，无以续之。” ...</span><br>
<span>斯基泰人的马形格里芬，“吉量”，在其他古籍中又作吉良、鸡斯，或许即格里芬之音译</span><br>
<span>格里芬，原来你似这样的鸡丝！</span><br>
</p><p><b>东海归墟: </b><br>
<span>其实国外神话版本也很乱啊，希腊的神谱就和荷马史诗有冲突，基教各种一设二设伪典魔改，北欧神话被灭绝之后才有传教士抢救了一点下来</span><br>
<span>中国自汉代之后神话分两个方面，国家体系一直以儒教尊奉的昊天与社稷诸神为正统祭祀，但儒家不讲怪力乱神，这些神通通都去人格化了</span><br>
<span>民间层面是各路本土神话+民间故事+宗教宣传，加上佛道两家上千年的撕逼和互抄，神话一直在不断的演变和累积，直到明清民间才对神仙体系有了一套较为广泛的共识，从西游封神开始我们熟知的神话人物形象才较为稳定地延续到现在</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>宇佐见NUTSHELL 发表于 2020-3-9 15:20</span><br>
<span>这个，真的是，头一回听说！</span><br>
<span>汉朝开始才梳理这东西的。</span><br>
<span>之前你把中国想象成一个部落联盟比较实在，所以各自有各自的神系，互相之间又有交流融合，要命的很。</span><br>
<span>比如说到盘古开天辟地这说法，目前最早的记载是到三国，考证下来估计是百越的神明崇拜。</span><br>
<span>也就是说，中国人耳熟能详的盘古开天的神话，很可能百越在汉末才慢慢融合进来的。</span><br>
<span>所以庞杂的很，不是单一谱系，看的头晕。</span><br>
<span>人们大多数了解到的中国神话，很可能是宋朝归整过的N次设定了。</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>Quliacia 发表于 2020-3-9 20:09</span><br>
<span>水稻长期是下等人吃的东西</span><br>
<span>小麦才是地位最低的那个...</span><br>
<span>北种小米南种稻，而种小麦是因为能越冬，可以跟小米和水稻的叉开种，穷农夫就可以多一口粮食了。</span><br>
<span>中国人很晚才发现小麦要磨成粉，做成面食来吃口感就好多了。</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>曰高亮平 发表于 2020-3-10 19:06</span><br>
<span>小麦才是地位最低的那个...</span><br>
<span>北种小米南种稻，而种小麦是因为能越冬，可以跟小米和水稻的叉开种，穷农夫 ...</span><br>
<span>“饼”起码西汉就很常见了，王莽吹他在京城的家不靠自家田地运来粮食，完全在长安市场上就能买到全家吃的饼。麦子煮饭一直到现代都还有，作为小吃，跟磨面做面食完全不冲突。</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>巴特爱素子 发表于 2020-3-10 19:29</span><br>
<span>“饼”起码西汉就很常见了，王莽吹他在京城的家不靠自家田地运来粮食，完全在长安市场上就能买到全家吃的 ...</span><br>
<span>当小吃偶尔吃当然还好，当主食就没法跟小米比了。</span><br>
<span>禾→粟→米，这才是主食。</span><br>
</p><p><b>佳丽三千到: </b><br>
<span>sdhf028397 发表于 2020-3-10 09:01</span><br>
<span>看过一些相关的神话研究史，学界部分人持的结论是中国文化在春秋时期是有一次大灭绝的，这一期把早期的上古 ...</span><br>
<span>原来都灭绝了啊？</span><br>
<span>上古神话的苍莽感确实很触动人心。 </span><br>
<span>列子·汤问里面的龙伯钓鳌的神话，长大了看发现只有短短一小篇，但小时候从故事书中看到的时候比夸父追日精卫填海这几篇还要震撼，一直念念不忘，可惜好像很少看到有文艺作品演绎过这个故事。   </span><br>
<span>汤又问：“物有巨细乎？有修短乎？有同异乎？”革曰：“渤海之东不知几亿万里，有大壑焉，实惟无底之谷，其下无底，名曰归墟⑦。八纮九野之水，天汉之流，莫不注之，而无增无减焉。其中有五山焉：一曰岱舆⑧，二曰员峤⑨，三曰方壶，四曰瀛洲⑩，五曰蓬莱。其山高下周旋三万里，其顶平处九千里。山之中间相去七万里，以为邻居焉。其上台观皆金玉，其上禽兽皆纯缟。珠玕之树皆丛生，华实皆有滋味，食之皆不老不死。所居之人皆仙圣之种，一日一夕飞相往来者，不可数焉。而五山之根无所连著，常随潮波上下往还，不得暂峙焉。仙圣毒之，诉之于帝。帝恐流于西极，失群仙圣之居，乃命禺疆使巨鳌十五举首而戴之。迭为三番，六万岁一交焉。五山始峙而不动。而龙伯之国有大人，举足不盈数步而暨五山之所，一钓而连六鳌，合负而趣归其国，灼其骨以数焉。于是岱舆、员峤二山流于北极，沉于大海，仙圣之播迁者巨亿计。帝凭怒，侵减龙伯之国使，侵小龙伯之民使短。至伏羲、神农时，其国人犹数十丈。”</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVR-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>如来神掌: </b><br>
<span>因为独阳不长，孤阴不生</span><br>
<span>就崇拜太阳的民族一定亢，最后自己把自己烧干净。</span><br>
<span>中国从来就警惕亢龙有悔，当然不能崇拜太阳</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1917930[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>太阳神崇拜在中国的传统神话中似乎并不突出？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1917930-1-1.html</link>
      <description>太阳神崇拜在中国的传统神话中似乎并不突出？&#13;
在世界各地的远古时代，太阳神崇拜都是比较普遍的现象，并且一直会有典型的象征流传下来，哪怕是亚伯拉罕三邪教的雅威，最典型的形象也是带着光属性的。
&#13;
中国远古的考古发现中，太阳神崇拜的痕迹并不罕见，比如商周太阳神鸟金饰，但是到了传统神话中，太阳神崇拜的情况似乎并不突出，一般都是日月并举，本土最大的宗教道教中，也是三清四御体系，以气为核心，太阳神崇拜的痕迹是怎么被中断的？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>深蓝三号机: </b><br>
<span>宇佐见NUTSHELL 发表于 2020-3-9 15:38</span><br>
<span>谢谢</span><br>
<span>想了解中国神话，请去看中国神话学会主席袁珂老先生的著作《中国神话传说》、《中国古代神话》</span><br>
<span>千万不要看网上的网文</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>喝水先 发表于 2020-3-9 15:42</span><br>
<span>楚地我记得比较崇拜太阳神的，楚汉战争如果胜利的是楚。。。</span><br>
<span>刘邦就是楚人</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>巴特爱素子 发表于 2020-3-9 15:37</span><br>
<span>商人最大的祭祀的是帝，也就是自己的祖先 也认为就是天帝。齐地八神里就有日主，就是周人对商朝祭祀的保 ...</span><br>
<span>帝虽然很多占卦表示是掌管风雨的风暴神，但也有墓葬器皿表现帝可能是太阳神，而且从祭祀活动看商代太阳神的祭祀活动是比较频繁的，我觉得不算冲突</span><br>
</p><p><b>saiwuki: </b><br>
<span>巴特爱素子 发表于 2020-3-9 15:37</span><br>
<span>商人最大的祭祀的是帝，也就是自己的祖先 也认为就是天帝。齐地八神里就有日主，就是周人对商朝祭祀的保 ...</span><br>
<span>大佬，商人可能并没有把祖先神等同于帝。因为祭祀祖先和祭祀神袛是分开的，祭祀先祖用燎祭而祭祀帝用禘祭。周代商可能是将帝这个概念固定为天而继承下来。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>東京地方検察庁: </b><br>
<span>基督传来前欧洲土著信仰系统不也乱七八糟，但现在也分得条分缕清的。不管有几个系统分开研究不就行了。中国是糊成一团分都分不开了吗</span><br>
</p><p><b>海鸟封: </b><br>
<span>商是祖先崇拜，人格化天意，周也是沿袭这条路，只不过为了天讨有罪的神权法统把帝俊和羲和这对商人神话祖先的属性都蚕食掉改为祭祀更为形象的昊天上帝</span><br>
<span>战藕上映的时候就讨论过了，这方面的题材可以看梁启超的先秦政治思想史，袁珂的中国古代神话，王国维的殷周制度论</span><br>
</p><p><b>Wenber: </b><br>
<span>跟天(老天爷)比太阳当然算不得什么了还有后羿射日这种debuff</span><br>
</p><p><b>寂镜: </b><br>
<span>東京地方検察庁 发表于 2020-3-9 15:56</span><br>
<span>基督传来前欧洲土著信仰系统不也乱七八糟，但现在也分得条分缕清的。不管有几个系统分开研究不就行了。中国 ...</span><br>
<span>欧洲的几大类神话，起码有个相对独立性</span><br>
<span>中国的诸多神话体系，经过多年各种官方民间集体自发自觉的性转同人二设多重套娃，早就被炼成五色石了</span><br>
</p><p><b>sink6391: </b><br>
<span>日坛公园：啊？</span><br>
</p><p><b>盗圣白静婷: </b><br>
<span>袁珂书里的一个观点是儒家将很多历史向的东西给神话化了，他们编造的东西与上古神话产生了一些冲突</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span>太阳帝君诞辰原为农历的二月初一，但今日通胜多写为农历的三月十九日，可能与暗中纪念明朝崇祯皇帝有关。崇祯十七年（1644年）三月十九日李闯攻入燕京（甲申之变），崇祯皇帝在煤山自缢而崩逝。进入清朝统治后，为了于不被清朝政府发现，民间遂编造太阳星君圣诞为该日，如《太阳星君真经》即如此记载。</span><br>
<span>太阳生日是梅城、松口等地民众特有的一种节日。据说是李二何为了让人们加深对明朝的思念，又不敢明明白白地宣传，怕危及当地百姓，便号召民众祭太阳，还写了《太阳经》，把明朝皇帝当作太阳来拜祭。 </span><br>
<span>三月十九那天，不少家户挂上红灯，对着太阳摆桌，放上斋供，口中念着《太阳经》，其内容大致是：“太阳三月十九日生，家家户户点红灯。太阳一出满天红，家家门前挂灯笼。太阳明明朱光佛，四大神明掌乾坤……”。还要烧纸制的太阳衣、太阳鞋帽等，梅城、松口等地还要吃炒面以作纪念。农历三月十九，街头打面店排队买面条的人很多。 </span><br>
<span>现在，主要是老年人和妇女仍遵循这个风俗：这日早上七点钟，面朝太阳，用糖果、面条、糕饼等斋盘祭太阳，并用生油炒面祭天神。这个纪念日可能始于明末南迁的士族。这些明代遗民以此来寄托他们对汉族政权的怀念，对清代满族政权的抗拒。该纪念日能保留至今，也反映出客民所具有的强烈的汉族意识。 </span><br>
<span>什么，我大明亡了？</span><br>
</p><p><b>tokimon: </b><br>
<span>源远流长的朴素宇宙观（大嘘</span><br>
<img src="https://i.loli.net/2020/03/08/jypqbn49Gg3EZKt.png" title="https://i.loli.net/2020/03/08/jypqbn49Gg3EZKt.png"><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>saiwuki 发表于 2020-3-9 15:54</span><br>
<span>大佬，商人可能并没有把祖先神等同于帝。因为祭祀祖先和祭祀神袛是分开的，祭祀先祖用燎祭而祭祀帝用禘祭 ...</span><br>
<span>也有说法燎就是祭天……</span><br>
</p><p><b>无夜不眠: </b><br>
<span>周人也是祖先崇拜为主吧，天的概念我记得有的观点甚至是从北方其他民族引入的，而且从器型纹饰这种古代艺术角度观察，和商同时代的先周时期到周时期的变化，明显能看出周人继承商人的文化传统，只不过政治伦理上以礼制替神祀，但西周早期甲骨其实还是很多，而且各地想信什么怎么信又怎么管。朝廷和民间的信仰从那时候就有分化了，到了后来就像北京有天地日月坛这种，国家祭祀什么和老百姓供奉信仰什么就完全没关系了。</span><br>
<span>话说所谓儒家是泛灵之类的古老信仰演化的什么鬼，要说孝也是祖先崇拜母系氏族影响，克己复礼的大业，周礼才是根基，那时候他们还叫文学呢</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>black199 发表于 2020-3-9 15:51</span><br>
<span>帝虽然很多占卦表示是掌管风雨的风暴神，但也有墓葬器皿表现帝可能是太阳神，而且从祭祀活动看商代太阳神 ...</span><br>
<span>我的意思是周人一样重视太阳神，所以不必要说周人打压商人信仰……</span><br>
</p><p><b>凌河萌: </b><br>
<span>gary76 发表于 2020-3-9 15:15</span><br>
<span>@宇佐见NUTSHELL</span><br>
<span>你首先要知道秦漢之前，中原各國至少有2到三個神話系統，伏羲女媧，祝融共工，盤古，東皇 ...</span><br>
<span>还有最重要的炎黄体系。</span><br>
</p><p><b>gary76: </b><br>
<span>深蓝三号机 发表于 2020-3-9 15:44</span><br>
<span>盘古是晋代以后才出现的新神</span><br>
<span>我一直記著盤古是苗族等地方的傳說</span><br>
</p><p><b>无夜不眠: </b><br>
<span>gary76 发表于 2020-3-9 16:28</span><br>
<span>我一直記著盤古是苗族等地方的傳說</span><br>
<span>南方少数民族创世神话的洪水和兄弟姐妹**一般认为和伏羲女娲关系比较大</span><br>
</p><p><b>永真: </b><br>
<span>潇洒一郎君 发表于 2020-3-9 14:54</span><br>
<span>中国太阳神是东皇太一啊，汉代以前皇家祭祀的最高神。学术界还有东皇是伏羲的说法</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>屈原在哭啊</span><br>
<span>你能翻翻九歌么</span><br>
<span>楚系里</span><br>
<span>东皇太一是天帝</span><br>
<span>东君是日神</span><br>
</p><p><b>潇洒一郎君: </b><br>
<span>永真 发表于 2020-3-9 17:37</span><br>
<span>屈原在哭啊</span><br>
<span>你能翻翻九歌么</span><br>
<span>楚系里</span><br>
<span>然而学术界是有东君东皇一人说的猜测啊，实际东皇太一究竟是谁说法还挺多的</span><br>
</p><p><b>问心散人: </b><br>
<span>然后张天师受太清符照，伐山破庙，横扫六天故鬼，自晋之后原始崇拜扫入纸堆</span><br>
</p><p><b>boom33: </b><br>
<span>农业国家，大概对烈日导致的干旱没有好感。管雨的龙就地位比较高</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>03e7: </b><br>
<span>我国古代太阳历研究算是名列前茅的吧？太清楚了没什么神秘感算不算原因之一？</span><br>
</p><p><b>宅心难改: </b><br>
<span>这段神话主要是原始社会晚期 部落联盟-军事民主制时期的事情：</span><br>
<span>当时分为三大集团：</span><br>
<span>1、华夏集团，即沿着黄河从西向东发展的黄帝部落与炎帝部落，炎帝部落和黄帝部落各自有一大堆的胞族，而炎帝和黄帝本身有血缘关系。黄帝部落沿着北洛河，渭水，黄河北岸，沿着中条山和太行山，一直发展到现在北京附近。炎帝部落沿着渭水，黄河两岸，发展到现在河南、河北和山东交界处。后来炎黄部落成功成为中原部落联盟的核心，其中“黄帝之子二十五宗，其得姓者十四人，为十二姓，即黄帝部落由25个强大的氏族公社组成，其中按照血缘关系的亲近又分为十二个胞族。四岳、缙云氏和逢伯陵则跟炎帝部落有血缘关系。</span><br>
<span>2、东夷集团，即少昊、太昊、蚩尤等部落，这些部落居住在今山东大部，炎帝部落东进受阻既是受到了东夷集团的阻力。少昊部落是东夷集团最为强大的氏族公社联盟，内部按照血缘关系分为了史书上所讲的五鸟、五鸩等部落联盟。对外则少昊是最高领导。</span><br>
<span>3、苗蛮集团。三苗和驩兜部落等，主要集中在湖南和湖北地区。</span><br>
<span>三个部落集团既是当时分布在中国地区的由血缘关系和宗神不同而自然形成的氏族公社联盟，天然的划分为三个集团，共同争夺黄河流域最为适宜居住发展的地区。</span><br>
<span>战争过程大致是，首先炎帝部落与东夷的蚩尤部落的战争，失败，然后向黄帝部落求助，结盟后打败了蚩尤部落。蚩尤失败后，炎黄部落与东夷的少昊部落修好，命令少昊”清司马鸟师，以正五帝之官，故名曰质“，就是少昊承认黄帝的部落联盟首领的地位，对地方官制等按照黄帝的要求进行改编。然后，炎帝挑战黄帝，失败，炎帝部落并入黄帝部落。</span><br>
<span>这些战争的结果就是促进了华夏民族的形成，促进了各部落的血脉交融，发展成了部落联盟，黄帝成了部落联盟的最高长官——帝。</span><br>
<span>中原华夏部落联盟形成后，炎黄部落与东夷部落就开始了对苗蛮集团的战争。尧时，有不服气的东夷部落中的“十日联盟”反叛，尧派遣后羿部落消灭了十日联盟，即神话传说中的后羿射日。尧时，苗蛮集团的三苗部落联盟反叛，即三苗为乱，尧败之，随后接受舜的建议，“迁三苗于三危，以变西戎”。舜时，三苗不服，卷土重来，禹建议攻伐三苗，舜否决了，“上德不厚而行武，非道也”，采用了怀柔和教化的政策，平定了三苗之乱。到了大禹时，积压的矛盾集中爆发，三苗大乱，大禹下令部落联盟征讨三苗，大禹发动了战争动员令，即《禹誓》，战争结果是三苗部落联盟受到了极其重大的打击，天下乃静。也就是说，到大禹之后，部落联盟战争基本平定下来。</span><br>
<span>三大部落集团的起始分别是：血缘，地域和宗神信仰。而最后的结果则决定了哪个宗神能够更好的传承下来，而其后王朝与三大部落集团的远近关系也导致了对最高上帝（宗神）崇拜的不同。。。。</span><br>
<span>然后看《山海经》，按照袁珂先生的考证，山海经成书约在战国初年到汉代初年，由楚国人或楚地成书。《山海经》各篇的成书时间是不同的，注意这个，有助于了解一些记载上的不同。《大荒经》四篇和《海内经》一篇，成书最早，在战国初期至中期。《五藏山经》和《海内经》稍晚，在战国中期之后，《海内经》四篇则大约在汉初。</span><br>
<span>帝俊是东夷部落的祖先神，即宗神。羲和是帝俊的妻子，而羲和生十日，注意，在神话里，经常把有血缘关系的氏族公社内部的胞族成为兄弟，东夷部落是信仰太阳的，太阳既是三足乌。十日并出，霍乱天下，后羿射日。这个与历史对比，可看《淮南子》，“迨尧之时，十日并出，焦禾稼，杀草木，而民无所食……尧乃使羿诛凿齿于畴华之野……”，十日并出，就是十个以太阳为图腾信仰的部落在尧之时反叛，尧以夷制夷（在黄帝后期，炎黄部落已经于东夷部落结盟，东夷部落中的蚩尤联盟已经被消灭），派遣夷人部落里的后羿部落，就把他们打败了。</span><br>
<span>值得注意的是，虽然也有自然神等，但中国敬重最多的是宗神，即祖先，一些远古的部落联盟首领、祖先和天帝在流传过程中最终都会合而为一，既是祖先又是远古的首领又是天帝，所以那时的上帝，天帝，不是一个，而是一大群。</span><br>
<span>在部落联盟战争时期，形成了中原地区的部落联盟，而部落联盟的最高首领的称号就是“帝”，因此一些古籍中的帝，即可以认为是最高天神“天帝”，也可以认为是部落联盟的最高首领”帝“，因而传说中的五帝，黄帝尧舜禹等当过部落联盟首领的人，在祭祀时的神格，即可认为是帝。山海经里在称呼多个天帝时会称作“众帝”“群帝”。因为部落联盟的首领不止一个，而表现在神话里，则是共工、刑天和黄帝等等都在争夺天帝这个位置。</span><br>
<span>后，这个字，则是比部落联盟时期更早的母系氏族社会时部落首领的称号，部落联盟时期已经是原始社会晚期的父系氏族社会时期，后这个字是后来造出来的假借字，即原来没有这个字，所以后会有后来之意，母系氏族部落首领是女性，称为”hou"，指的是生孩子最多的女性，这在母系氏族社会时算是最大的贡献，因而可以做引领部落发展的首领，而在由母系氏族社会向父系氏族社会转变时，一些女性化的神因为统治的原因而发生了一些变化，开始歌颂男性化的神，一些首领的称号则延续了下来，例如商朝甲骨文中，称“商之先后”，就是指的商之先王。</span><br>
<span>前面谈到，帝俊有两个妻子，一个羲和，一个常羲。因为父系氏族社会形成统治的原因，除了开辟神女娲等一些少数的神，母系氏族社会时的女性神已经很少被提起或者被改变形象了。因此，山海经出现了女性神，则是值得注意的事情。《山海经》记载，帝之二女居之。是指尧的两个女儿嫁给了舜。在群帝时代，尧的神格的确是天帝一级别的。《山海经》又记载，舜的两个妻子生了宵明、烛光（日、月）。而帝俊的两个妻子则分别生了日、月。可以看出在山海经里，舜和帝俊的神话传说是混淆的。而舜，恰好是尧之后的部落联盟最高首领，帝。所以舜也是群帝时代的天帝之一。所以可以认为，舜就是帝俊。</span><br>
<span>商朝建立后，由于大一统的缘故，而商又特别敬重神，与以往部落联盟时期群帝不同，故而开始了统一天帝的行为，帝俊就被认作了唯一的天帝，后来唯一的天帝又被认为是黄帝，向上追溯的更远了点。</span><br>
<span>商人敬神，甲骨文中，经常提到“祖先俊”，就是指帝俊。帝俊作为商朝人的最高神，本该在现在广为流传的，但是，由于周的兴起，周灭商，并对商做了极为严重的处罚。商朝时，统治者利用敬神的名义，来利用神权来统治，孔子曰“殷人尊神，帥民以事神，先鬼而后礼。”商人因此迷信思想极其严重，而且后期的祭祀行为耗费甚大，对国家统治已经形成了威胁。所以后来的周，在对神的态度上与商不同，孔子曰“周人尊神尚施，事鬼敬神而远之。”对商人来说，服从商王就是服从神，服从神就是服从商王，非常迷信。周建立后，自然对商朝遗民十分警惕，也非常注意消弱商人的神的权威。</span><br>
<span>武王灭商之后，周朝开始分封制度，为了争取商朝遗民，封纣王的儿子武庚禄父以续殷祀，用管叔和蔡叔辅佐他，其实就是监视他。殷商旧都被分为三个封国，武庚为邶国，管叔为鄘国，蔡叔为卫国，因为这三个国家是用来监视殷民的，故而称为三监。后来三监叛乱，周公杀了武庚和管叔，流放了蔡叔。为了防止殷民不满，就又分封了个新国家，宋，用薇子开代替武庚来续殷祀。为了控制殷商遗民，防止叛乱，除了这几个封国外，大批的殷民整族的被赐给其他封国，沦为奴隶，“殷民六族”被分给鲁公，“怀姓九宗”被分给唐叔，而另外一些顽固不化的殷民，则被整族的迁移到周朝东都洛邑。也正是因为商的灭亡，也就导致了其供奉的宗神的衰落。</span><br>
<span>于是，帝俊的故事，只是在《山海经》的《大荒经》内有，而且并不完整连续，所以后人会有帝俊的疑问。宋与楚国接壤，而宋又是被齐国楚国和魏国共同灭国，三国瓜分其地。所以《大荒经》里会有商人祭祀的祖先神帝俊出现，而又因为商周的替代，故而帝俊除了在甲骨文里出现多次后，便在周的有意识行为中，泯灭在了历史中。</span><br>
<span>《山海经》记载：有因民国，勾姓，黍食。有人曰王亥，两手操鸟方食其头。王亥于有易、河伯仆牛，有易杀王亥，取仆牛。河念有易，有易潜出，为国于兽，方食之，名曰摇民。帝舜生戏，戏生摇民。</span><br>
<span>商朝甲骨文中有，“高祖俊”，“高祖王亥”。《说文解字》里，亥的本义未明，但是形状为鸟。然后再从神话里商的来源来看，“天命玄鸟，降而生商”，“殷契，母曰简狄，有氏之女，为帝喾次妃。三人行浴，见玄鸟堕其卵，简狄取吞之，因孕生契。”两个神话故事相互对照，王亥的亥字，玄鸟，以及东夷部落的太阳崇拜和鸟为图腾，当然也有人认为“鸟”为图腾也是一种生殖崇拜，但不管怎么说，这些个结合在一起，可以解释甲骨文里的商朝远祖的问题，也就是帝俊。</span><br>
<span>再看《左传》：“我高祖少昊挚之立也，凤鸟适至，故纪于鸟，为鸟师而鸟名。凤鸟氏，历正也……”，就是讲少昊部落是以鸟为图腾的，按照血缘远近又划分了“五鸟”“五鸩”等胞族。与上段的天命玄鸟，降而生商，对照，可谓一趣。</span><br>
</p><p><b>钞君: </b><br>
<span>后浪推前浪，前浪死沙滩</span><br>
</p><p><b>yyman1980: </b><br>
<span>03e7 发表于 2020-3-9 18:27</span><br>
<span>我国古代太阳历研究算是名列前茅的吧？太清楚了没什么神秘感算不算原因之一？ ...</span><br>
<span>玛雅文明对太阳历不是研究得更深，人照样信太阳神啊</span><br>
</p><p><b>nice女武神: </b><br>
<span>基础神话里太阳都是弱鸡没办法弱鸡崇拜肯定没</span><br>
</p><p><b>apple222: </b><br>
<span> 本帖最后由 apple222 于 2020-3-9 19:46 编辑 </span><br>
<span>喝水先 发表于 2020-3-9 15:42</span><br>
<span>楚地我记得比较崇拜太阳神的，楚汉战争如果胜利的是楚。。。</span><br>
<span>印象中楚文化极大影响西汉长安权贵的。。。。类似皇后皇太后都对东皇太一祈祷。。。。东皇太一就是楚地最高神</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>太阳神一族已经被昊天之子毁灭掉了</span><br>
</p><p><b>是风: </b><br>
<span>宇佐见NUTSHELL 发表于 2020-3-9 14:50</span><br>
<span>想顺便问一下，有没有靠谱的、成体系的介绍中国传统神话体系的现代书籍？就是不会一歪嘴就扯到伪国学那种。 ...</span><br>
<span>中国神话特色就是不同时间不同空间逐次建构出来的，起码在封建社会时期没啥统一的说法</span><br>
</p><p><b>是风: </b><br>
<span>潇洒一郎君 发表于 2020-3-9 14:54</span><br>
<span>中国太阳神是东皇太一啊，汉代以前皇家祭祀的最高神。学术界还有东皇是伏羲的说法</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>羲和在背后看着你，她觉得很生气</span><br>
<span>关于羲和的原型最早见于《山海经·大荒南经》：“东南海之外，甘水之间，有羲和之国。有女子名曰羲和，方日浴于甘渊，羲和者，帝俊之妻，生十日。”（译：在大荒当中，有座山名叫天台山，海水从南边流进这座山中。在东海之外，甘水之间，有个羲和国。这里有个叫羲和的女子，正在甘渊中给太阳洗澡。羲和这个女子，是帝俊的妻子，生了十个太阳。）于是羲和首先以日母的形象出现在人们的而前。她是人类光明的缔造者，是太阳崇拜中至高无上的神。</span><br>
<span>在以后的演变中又有了《楚辞·离骚》中的：“吾令羲和弭莭兮，望崦嵫而勿迫。”（译：“我命令羲和停鞭慢行啊，莫叫太阳迫近崦嵫山旁”），《楚辞·天问》：“羲和之未扬，若华何光？”王逸注：“羲和，日御也。言日未出之时，若木何能有明赤之光华乎？”（译：羲和还没御日出行，若木之花为何放光？王逸注解：羲和，是为太阳驾车的神。）又演变成了御日的神，并开始第一次应用于诗歌创作。至汉代由于《前汉纪·前汉孝宣皇帝纪卷第十八》：丞相又奏言古有羲和之官。以承四时之节。以敬授民事。（译：丞相又上奏说古代有羲和的官员。以承接四季的节日。以慎重任命百姓的事务。）（出自《前汉纪》）又发展为一种官职，不难看出羲和这一文化现象对文学、政治的影响之深。再到后来，又在诗歌体系中滋生出了“羲和鞭日”、“羲和敲日”、“羲和练日”、“羲和倚日”等等意象，羲和的原始意象已从神话中逐渐解体并形成不同版本的羲和意象。文人墨客、才人骚子从神话原型提炼其文化因素作为文学创作的载体，于是个人意志改变了羲和的原貌。羲和神话与羲和意象在内容上的关联性，使它在以后的文学作品中发挥到了极至，从此羲和开始由神话的荒原向诗歌的百草园过渡，羲和意象开始走向全新境界。——百度百科</span><br>
</p><p><b>hipper: </b><br>
<span> 太阳神崇拜的核心是扶桑崇拜，你看泥潭精日地位就知道了</span><br>
</p><p><b>无夜不眠: </b><br>
<span>apple222 发表于 2020-3-9 19:45</span><br>
<span>印象中楚文化极大影响西汉长安权贵的。。。。类似皇后皇太后都对东皇太一祈祷。。。。东皇太一就是楚地最 ...</span><br>
<span>九歌的东皇太一和封禅书的太一一般认为不是一回事，昊和太一一类太阳神信仰普遍认为是东夷和齐地的信仰吧。封禅书是谬忌尊太一，武帝采信，而后一系列活动造势，于是济北王献泰山，封禅也和始皇帝一样选在泰（太）山。可能是亳人谬忌的亳也许在旧楚之地所以有个误解？</span><br>
</p><p><b>Quliacia: </b><br>
<span>发财就手 发表于 2020-3-9 14:01</span><br>
<span>水稻种植对于干旱是很深恨痛绝的</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
<span>水稻长期是下等人吃的东西</span><br>
</p><p><b>3Psm: </b><br>
<span>gary76 发表于 2020-3-9 15:15</span><br>
<span>@宇佐见NUTSHELL</span><br>
<span>你首先要知道秦漢之前，中原各國至少有2到三個神話系統，伏羲女媧，祝融共工，盤古，東皇 ...</span><br>
<span>中国诸神T_T</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>Quliacia 发表于 2020-3-9 20:09</span><br>
<span>水稻长期是下等人吃的东西</span><br>
<span>五谷，稻、黍、稷、麦、菽</span><br>
</p><p><b>坚果大爷: </b><br>
<span>混成八宝粥的神话体系真不好梳理</span><br>
</p><p><b>悠游容与: </b><br>
<span>因为太阳朝升夕落啊，北辰的地位高的多，“为政以德,譬如北辰，居其所而众星拱之”。</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>是风 发表于 2020-3-9 19:53</span><br>
<span>羲和在背后看着你，她觉得很生气</span><br>
<span>关于羲和的原型最早见于《山海经·大荒南经》：“东南海之外，甘水之间 ...</span><br>
<span>并不止一个，你自己也说了是不同时间不同空间构建出来的</span><br>
<span>圜丘方泽日月祈谷太岁先农先蚕社稷和帝俊羲和是两套系统</span><br>
<span>至于太一是什么神众说纷纭，不同地方的神话可能代指不同</span><br>
</p><p><b>toph123: </b><br>
<span>是风 发表于 2020-3-9 19:52</span><br>
<span>中国神话特色就是不同时间不同空间逐次建构出来的，起码在封建社会时期没啥统一的说法 ...</span><br>
<span>那每段朝代祭祀的神的说法都不一样吗？</span><br>
</p><p><b>是风: </b><br>
<span>toph123 发表于 2020-3-9 21:58</span><br>
<span>那每段朝代祭祀的神的说法都不一样吗？</span><br>
<span>我记得何止朝代祭祀不一样，每个朝代祭祀的感觉也不止一个神，甚至不是一个体系的神？因为没有仔细研究过，但是我记得到清朝的时候天坛地坛啥的全是祭祀的，再想想泰山啥的，感觉从上层来讲咱们一直是绝对的实用主义，对自己有用的祭祀，农业啊河神啊啥的，有点啥不合朝廷心意的就给你打成淫祀</span><br>
</p><p><b>是风: </b><br>
<span>black199 发表于 2020-3-9 21:39</span><br>
<span>并不止一个，你自己也说了是不同时间不同空间构建出来的</span><br>
<span>圜丘方泽日月祈谷太岁先农先蚕社稷和帝俊羲和是 ...</span><br>
<span>从我得角度来看首先是这个系统比较早，第二是因为看起来逼格比较高，我觉得对于传统神话还是实用主义好点，这玩意争论不出啥结果的感觉，除非是上面想要整合这些东西。。。</span><br>
</p><p><b>toph123: </b><br>
<span>是风 发表于 2020-3-9 22:17</span><br>
<span>我记得何止朝代祭祀不一样，每个朝代祭祀的感觉也不止一个神，甚至不是一个体系的神？因为没有仔细研究过 ...</span><br>
<span>国之大事,在祀与戎</span><br>
<span>统治阶级不会不知道自己拜的是那个山头吧？！底下那么多能人懂的至少有一个吧？</span><br>
<span>这方面应该有皇家记录的。明朝的皇家记录是肯定有的。</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span> 本帖最后由 black199 于 2020-3-9 22:49 编辑 </span><br>
<span>toph123 发表于 2020-3-9 22:25</span><br>
<span>国之大事,在祀与戎</span><br>
<span>统治阶级不会不知道自己拜的是那个山头吧？！底下那么多能人懂的至少有一个吧？</span><br>
<span>不讨论神话只讨论国家祭祀的话很明确，汉以后基本是两套体系在换，也就是道儒之争</span><br>
<span>这个道和现在的道教也不太一样，而且一直都在变</span><br>
<span>儒的话很好理解，直接看周礼就行了，有完整的祭祀内容和祭祀对象，北京的天坛地坛日坛月坛社稷坛就是祭祀场，也就是以齐地八神为基础的继承周朝的原始神系，历代虽有变化但变化不大，明清的儒教祭祀记载比较详细，史记的封禅书也可以作为参考</span><br>
<span>当然这些个和民间信什么都没任何关系，你一代上民间信仰就乱了，再带上商周之前的神话和“真正的神系”就更乱了</span><br>
<span>因为儒教祭祀有个特点，儒教一直在去神的人格化，不立像、不道名，认为把神的形象描绘太详细会使人失去敬畏之心，基本只立牌位和修祭场</span><br>
<span>而道教会修像</span><br>
</p><p><b>是风: </b><br>
<span>toph123 发表于 2020-3-9 22:25</span><br>
<span>国之大事,在祀与戎</span><br>
<span>统治阶级不会不知道自己拜的是那个山头吧？！底下那么多能人懂的至少有一个吧？</span><br>
<span>本来想睡觉来着~特地去知网看了下，以封建国家祭祀这几个词简单看了几个文献，（以神话和祭祀做主题词查找基本没有相关文献）看研究的结论是起码明清开始已经无视神话，首先是重视祭祀祖先，然后是英雄，最后是自然，跟我上面感性结论基本一致，国家层面从祭祀与神话的角度讲是完全的实用主义，以维护统治促进生产为主，没这俩意义的基本都是不在主流。</span><br>
<span>从古至今，中国的国家祭祀体现出两个主要特征：纪念主题从原始的自然崇拜逐步向国家政治职能象征的方向发展；纪念的物质载体从原始的天地山川向更具有象征意义的纪念性设施过渡。</span><br>
<span>对天的祭祀，始于原始时期对日月星辰等自然力的崇拜。商周时期，称天子乃上帝之子，祭天开始具有加强政治统治的意味，直至秦汉之后出现封禅天地之礼，祭天成为彻头彻尾的政治大典。——中国国家祭祀及国家纪念地传统追溯初探</span><br>
<span>从这篇文献感觉从秦汉之后国家层面已经完全抛弃神话，主要祭祀纯粹自然了，天地山河社稷这些，到明清近代更是着重祭祀人物，感觉神话就从没在咱们占据啥重要地位</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span> 本帖最后由 black199 于 2020-3-9 22:56 编辑 </span><br>
<span>是风 发表于 2020-3-9 22:50</span><br>
<span>本来想睡觉来着~特地去知网看了下，以封建国家祭祀这几个词简单看了几个文献，（以神话和祭祀做主题词查 ...</span><br>
<span>并不是，国家祭祀自从掌控在儒生手上之后那套礼法和祭祀对象就没变过了，明清的祭祀都是以齐地八神为基础的增减</span><br>
</p><p><b>toph123: </b><br>
<span>是风 发表于 2020-3-9 22:50</span><br>
<span>本来想睡觉来着~特地去知网看了下，以封建国家祭祀这几个词简单看了几个文献，（以神话和祭祀做主题词查 ...</span><br>
<span>谢谢 </span><br>
</p><p><b>是风: </b><br>
<span>black199 发表于 2020-3-9 22:54</span><br>
<span>并不是，国家祭祀自从掌控在儒生手上之后那套礼法和祭祀对象就没变过了，明清的祭祀都是以齐地八神为基础 ...</span><br>
<span>我找了下这八神起源齐鲁，虽然说对象天地日月四时确实都是这里面的但是我觉得这玩意不算神话，更倾向于是因为这几个比较实用，所以从所谓的神明角度祭祀这几个，但是从整理的祭祀的重要程度来说，好像也就天重要点？剩下还是祭祀先祖啥的重要？</span><br>
</p><p><b>无夜不眠: </b><br>
<span>是风 发表于 2020-3-9 23:07</span><br>
<span>我找了下这八神起源齐鲁，虽然说对象天地日月四时确实都是这里面的但是我觉得这玩意不算神话，更 ...</span><br>
<span>主要所谓八神的名目，史记的封禅书和汉书的郊祀志用的一样的文本来源，分别是天/地/兵/阴/阳/日/月/四时，都是汉代官方为国家祭祀正名之用的固定资料，而且八神汉代明确是祭祀太一后土的陪衬，再者齐地本来淫祀淫俗多了去了，包括家里长女当巫女不出嫁都比日本先搞出来</span><br>
</p><p><b>是风: </b><br>
<span> 本帖最后由 是风 于 2020-3-9 23:33 编辑 </span><br>
<span>无夜不眠 发表于 2020-3-9 23:18</span><br>
<span>主要所谓八神的名目，史记的封禅书和汉书的郊祀志用的一样的文本来源，分别是天/地/兵/阴/阳/日/月/四时 ...</span><br>
<span>又看了点文献摘要，越来越觉得神话带来的这些神明在封建时候祭祀实用主义明显，就以太一举例，《宋代太一宫及其礼仪——兼论十神太一信仰与晚唐至宋的政治、社会变迁》这文献看完就一个感觉，从国家到地方，信仰有用就上，没用就滚。。。跟国外那种宗教神话纠缠然后同行政贵族势力撕逼的环境完全不同——八神之所以好用我觉得还是概念上比较有优势，接受度还高，就一直用这几个了，但是其中内涵和解释啥的，估计就变了不止一次了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1917930[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>太阳神崇拜在中国的传统神话中似乎并不突出？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1917930-1-1.html</link>
      <description>太阳神崇拜在中国的传统神话中似乎并不突出？&#13;
在世界各地的远古时代，太阳神崇拜都是比较普遍的现象，并且一直会有典型的象征流传下来，哪怕是亚伯拉罕三邪教的雅威，最典型的形象也是带着光属性的。
&#13;
中国远古的考古发现中，太阳神崇拜的痕迹并不罕见，比如商周太阳神鸟金饰，但是到了传统神话中，太阳神崇拜的情况似乎并不突出，一般都是日月并举，本土最大的宗教道教中，也是三清四御体系，以气为核心，太阳神崇拜的痕迹是怎么被中断的？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>细雨湿流光: </b><br>
<span>太阳神崇拜在中国的传统神话中似乎并不突出？</span><br>
<span>在世界各地的远古时代，太阳神崇拜都是比较普遍的现象，并且一直会有典型的象征流传下来，哪怕是亚伯拉罕三邪教的雅威，最典型的形象也是带着光属性的。</span><br>
<span>中国远古的考古发现中，太阳神崇拜的痕迹并不罕见，比如商周太阳神鸟金饰，但是到了传统神话中，太阳神崇拜的情况似乎并不突出，一般都是日月并举，本土最大的宗教道教中，也是三清四御体系，以气为核心，太阳神崇拜的痕迹是怎么被中断的？</span><br>
</p><p><b>akiless: </b><br>
<span>中国神话不但不崇拜太阳，还要反抗太阳</span><br>
</p><p><b>修奇shmily: </b><br>
<span>后羿：你说啥？</span><br>
</p><p><b>nuclearg: </b><br>
<span> 本帖最后由 nuclearg 于 2020-3-9 13:47 编辑 </span><br>
<span>天上十个太阳，后羿抬手就射下来九个，这个逼还怎么装</span><br>
<span>其实楼主的问题是，为什么太阳明明是地球上所有生命的基础，这么牛逼的东西，世界各地都一致把他摆在了自己的神话体系中非常高的地位，但是在中国神话里却要落成这个下场？</span><br>
</p><p><b>vuder: </b><br>
<span>细雨湿流光 发表于 2020-3-9 13:42</span><br>
<span>在世界各地的远古时代，太阳神崇拜都是比较普遍的现象，并且一直会有典型的象征流传下来，哪怕是亚伯拉罕三 ...</span><br>
<span>太阳已经融合到阴阳中间去了</span><br>
</p><p><b>秋月涼: </b><br>
<span>因为太阳是三足金乌，算个鸟</span><br>
</p><p><b>zkwd169: </b><br>
<span>我觉得天人感应那一套也应该算作一次系统的神话建构。这一套体系把神性、太阳、皇帝联系在了一起。</span><br>
</p><p><b>玉依椎名: </b><br>
<span> 本帖最后由 玉依椎名 于 2020-3-9 14:07 编辑 </span><br>
<span>太阳是天（宇宙）的一部分，直接祭天就行了</span><br>
</p><p><b>frg: </b><br>
<span>时日曷丧，予及汝皆亡</span><br>
<span>崇拜你妹啊</span><br>
</p><p><b>wxcabc: </b><br>
<span>商就是太阳神崇拜。周代商之后用「天」取代了「日」，再往后就都是祭天。</span><br>
<span>所以主要原因还是祭日的商嗝屁了，要是商祭祀的是天，那周也得给你改成太阳。</span><br>
</p><p><b>山下野人: </b><br>
<span>昊天上帝的祭祀没断过吧，这可是朝廷正祀</span><br>
</p><p><b>发财就手: </b><br>
<span>水稻种植对于干旱是很深恨痛绝的</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>月影挽歌: </b><br>
<span>太阳太阴少阳少阴，并入阴阳五行之中，不在单独作为实体</span><br>
<span>用天取代日，算是用哲学神代替自然神的进步</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>发财就手 发表于 2020-3-9 14:01</span><br>
<span>水稻种植对于干旱是很深恨痛绝的</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
<span>可以甩锅给夏桀</span><br>
</p><p><b>Trompete: </b><br>
<span>日月都只是天的一小部分？</span><br>
</p><p><b>widder: </b><br>
<span>发财就手 发表于 2020-3-9 14:01</span><br>
<span>水稻种植对于干旱是很深恨痛绝的</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
<span>拿水稻做主食那是很晚以后的事了</span><br>
</p><p><b>碎片整理: </b><br>
<span>wxcabc 发表于 2020-3-9 13:49</span><br>
<span>商就是太阳神崇拜。周代商之后用「天」取代了「日」，再往后就都是祭天。</span><br>
<span>所以主要原因还是祭日的商嗝屁了 ...</span><br>
<span>同意。“天命玄鸟，降而生商”商皇族这都把自己宣传成太阳神的血脉了，后面再崇拜太阳不就相当于承认他的合法性吗？哪能这么和自己过不去。</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>大明：指太阳。唐白居易《为宰相贺赦表》：“大**而六合晓，一气熏而万物春。”</span><br>
<span>朱明：太阳。《楚辞·招魂》:“朱明承夜兮,时不可以淹。”</span><br>
</p><p><b>JOHNCHCHAN: </b><br>
<span>据说“炎”“黄”就是由太阳崇拜演变的意象</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼σ: </b><br>
<span>看标题就想起戴荃的大氿歌，饮日吞月胸中来</span><br>
</p><p><b>永真: </b><br>
<span>作为周人后裔，打压商人文化不是很正常么</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>wxcabc 发表于 2020-3-9 13:49</span><br>
<span>商就是太阳神崇拜。周代商之后用「天」取代了「日」，再往后就都是祭天。</span><br>
<span>所以主要原因还是祭日的商嗝屁了 ...</span><br>
<span>商自称天邑</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>碎片整理 发表于 2020-3-9 14:30</span><br>
<span>同意。“天命玄鸟，降而生商”商皇族这都把自己宣传成太阳神的血脉了，后面再崇拜太阳不就相当于承认他的 ...</span><br>
<span>周人推翻殷人统治, “革命创制,改正易服” ,唯独 继承了日神崇拜的礼仪形式和文化精神</span><br>
</p><p><b>名字难起: </b><br>
<span>商朝的玄鸟跟太阳一毛线的关系没有吧。而且商朝主要信仰祖先神，统计甲骨文，卜词中祖先神出现了15000多次，跟帝有关的只有600多，并且商人信仰的帝也不是太阳神，帝在主要神力在气象上是施加雨，风，雷、雾，旱的神力，还有消灾去难，保证收成之类的，是天这个概念的拟人</span><br>
</p><p><b>抄袭炉石的垃圾: </b><br>
<span> 本帖最后由 抄袭炉石的垃圾 于 2020-3-9 14:52 编辑 </span><br>
<span>商朝也是敬天的啊，</span><br>
<span>周公总结经验的时候也说上天是不会偏向任何人的</span><br>
<span>皇天无亲，惟德是辅</span><br>
<span>天不可信，我道惟宁王德延   </span><br>
<span>查了下说主要太阳神崇拜的是东夷，山东那的，周初时候被吞并了</span><br>
</p><p><b>漫漫: </b><br>
<span>想想夸父，想想后羿，崇拜个🐤</span><br>
</p><p><b>七堂伽蓝: </b><br>
<span> 本帖最后由 七堂伽蓝 于 2020-3-9 14:51 编辑 </span><br>
<span>新石器时代晚期，中国当然是有萨满教式的原始崇拜的，那不光是太阳，那崇拜的东西多了，和世界其他地方一样，中国人也是人类，到商周这种出现神话体系的时候已经很晚了。</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>永真 发表于 2020-3-9 14:36</span><br>
<span>作为周人后裔，打压商人文化不是很正常么</span><br>
<span>孔子曰：“郊之祭也，迎长日之至也。大报天而主日，配以月，故周之始郊</span><br>
</p><p><b>宇佐见NUTSHELL: </b><br>
<span>想顺便问一下，有没有靠谱的、成体系的介绍中国传统神话体系的现代书籍？就是不会一歪嘴就扯到伪国学那种。</span><br>
</p><p><b>凌河萌: </b><br>
<span>宇佐见NUTSHELL 发表于 2020-3-9 14:50</span><br>
<span>想顺便问一下，有没有靠谱的、成体系的介绍中国传统神话体系的现代书籍？就是不会一歪嘴就扯到伪国学那种。 ...</span><br>
<span>我国神话很早的时候就已经二手同人漫天飞了，没啥传统不传统的，更没啥体系。</span><br>
</p><p><b>潇洒一郎君: </b><br>
<span>中国太阳神是东皇太一啊，汉代以前皇家祭祀的最高神。学术界还有东皇是伏羲的说法</span><br>
</p><p><b>名字难起: </b><br>
<span>宇佐见NUTSHELL 发表于 2020-3-9 14:50</span><br>
<span>想顺便问一下，有没有靠谱的、成体系的介绍中国传统神话体系的现代书籍？就是不会一歪嘴就扯到伪国学那种。 ...</span><br>
<span>成体系的没有，到底中国神话体系每个朝代都有很大变动，一般来说都是找相关朝代的书籍，里面对当时宗教会有有不少研究，其中越是往三代靠，宗教占比就越多。</span><br>
</p><p><b>名字难起: </b><br>
<span>顺带一提，一般来说商朝玄鸟，一般有认为是燕子，凤凰或者长毛山鸡的，这三跟太阳都没啥关系。</span><br>
</p><p><b>七堂伽蓝: </b><br>
<span> 本帖最后由 七堂伽蓝 于 2020-3-9 15:01 编辑 </span><br>
<span>宇佐见NUTSHELL 发表于 2020-3-9 14:50</span><br>
<span>想顺便问一下，有没有靠谱的、成体系的介绍中国传统神话体系的现代书籍？就是不会一歪嘴就扯到伪国学那种。 ...</span><br>
<span>那你需要去看关于神话学的书籍和论文，神话语言学、比较神话学都是挺有意思的，就是注意很多理论是西方学者的，批判性看就行。中国似乎是没有神话学分类的，开设民俗学、汉语言文学、古典学的专业涉及此类具体内容会比较多，当然人类学、历史学、哲学、神学都会有涉及。你可以看下北师大杨利慧的文章和书籍。</span><br>
</p><p><b>wlhlz: </b><br>
<span>宇佐见NUTSHELL 发表于 2020-3-9 14:50</span><br>
<span>想顺便问一下，有没有靠谱的、成体系的介绍中国传统神话体系的现代书籍？就是不会一歪嘴就扯到伪国学那种。 ...</span><br>
<span>天朝神话压根没有什么体系，历朝历代还不断在变，不断吸收魔改其他宗教，全讲一遍跟把天朝历史讲一遍也差不了多少了，根本没法写</span><br>
</p><p><b>宇佐见NUTSHELL: </b><br>
<span>七堂伽蓝 发表于 2020-3-9 15:00</span><br>
<span>那你需要去看关于神话学的书籍和论文，神话语言学、比较神话学都是挺有意思的，就是注意很多理论是西方学 ...</span><br>
<span>非常感谢，去找来看看</span><br>
</p><p><b>宇佐见NUTSHELL: </b><br>
<span>wlhlz 发表于 2020-3-9 15:02</span><br>
<span>天朝神话压根没有什么体系，历朝历代还不断在变，不断吸收魔改其他宗教，全讲一遍跟把天朝历史讲一遍也差 ...</span><br>
<span>我说找了很长时间也没找到一本梳理这方面的书wwww，原来这么艰巨</span><br>
</p><p><b>Tepmnthar: </b><br>
<span>那么有没有关于周灭商的不过于专业的书或史料呢</span><br>
</p><p><b>saiwuki: </b><br>
<span> 本帖最后由 saiwuki 于 2020-3-9 15:12 编辑 </span><br>
<span>贴个不知道能不能看到的图……晋阳学刊2010年第6期70到77页那篇论文认为商朝是不祭天的，主要祭日……</span><br>
<span>http://www.cqvip.com/Main/Detail.aspx?id=35910058</span><br>
</p><p><b>gary76: </b><br>
<span>引用第28楼宇佐见NUTSHELL于2020-03-09 14:50发表的:</span><br>
<span>想顺便问一下，有没有靠谱的、成体系的介绍中国传统神话体系的现代书籍？就是不会一歪嘴就扯到伪国学那种。</span><br>
<span>@宇佐见NUTSHELL</span><br>
<span>你首先要知道秦漢之前，中原各國至少有2到三個神話系統，伏羲女媧，祝融共工，盤古，東皇太一和西王母，都是不同系統的主神</span><br>
<span>----发送自 Sony J9110,Android 10</span><br>
</p><p><b>宇佐见NUTSHELL: </b><br>
<span>gary76 发表于 2020-3-9 15:15</span><br>
<span>@宇佐见NUTSHELL</span><br>
<span>你首先要知道秦漢之前，中原各國至少有2到三個神話系統，伏羲女媧，祝融共工，盤古，東皇 ...</span><br>
<span>这个，真的是，头一回听说！</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>因为现在的道教本来就是同人二创反攻原设，本家已死</span><br>
<span>最大宗教是儒教，儒教又脱胎于齐地八神（云海八神），齐地八神就主祭天神</span><br>
<span>原因应该是商周交替时，以太阳神作为主要崇拜的商人被以天神作为主要崇拜的周人打败了之后太阳崇拜衰落了</span><br>
</p><p><b>七堂伽蓝: </b><br>
<span> 本帖最后由 七堂伽蓝 于 2020-3-9 15:34 编辑 </span><br>
<span>宇佐见NUTSHELL 发表于 2020-3-9 15:07</span><br>
<span>我说找了很长时间也没找到一本梳理这方面的书wwww，原来这么艰巨</span><br>
<span>泛泛的介绍有，但深入的话都是一个一个主题性质的，一个女娲一个西王母就够研究很久很久了，背后涉及到的是可能是多个文化融合的历史，比如说西王母就涉及整个昆仑文化体系，地理上昆仑山再联系到出青海道，那么和西域还有关系，西王母形象的形成是非常复杂的，这里面涉及到语言学、民俗学的东西很多，本身也没有定论，只能说你对哪个感兴趣就看哪个，还是挺多挺有意思的。</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>宇佐见NUTSHELL 发表于 2020-3-9 14:50</span><br>
<span>想顺便问一下，有没有靠谱的、成体系的介绍中国传统神话体系的现代书籍？就是不会一歪嘴就扯到伪国学那种。 ...</span><br>
<span>有的</span><br>
<span>中国神话学，不过看这本书会觉得完全不够，但整体梳理的比较少，有兴趣可以看看叶舒宪的论文 </span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>black199 发表于 2020-3-9 15:24</span><br>
<span>因为现在的道教本来就是同人二创反攻原设，本家已死</span><br>
<span>最大宗教是儒教，儒教又脱胎于齐地八神（云海八神）， ...</span><br>
<span>商人最大的祭祀的是帝，也就是自己的祖先 也认为就是天帝。齐地八神里就有日主，就是周人对商朝祭祀的保留</span><br>
</p><p><b>gary76: </b><br>
<span>引用第40楼宇佐见NUTSHELL于2020-03-09 15:20发表的:</span><br>
<span>引用:gary76 发表于 2020-3-9 15:15@宇佐见NUTSHELL你首先要知道秦漢之前......</span><br>
<span>@宇佐见NUTSHELL</span><br>
<span>所以你說系統的話，不好意思，我們各地基本都有一套神話，有些有交叉，有些有衝突</span><br>
<span>而且不像希臘那樣最終完成了各地神話的融合編纂，很長時間都處於分化狀態，佛教來了之後，帶起了道教，更是把整個神話文本群？搞成一鍋粥</span><br>
<span>----发送自 Sony J9110,Android 10</span><br>
</p><p><b>宇佐见NUTSHELL: </b><br>
<span>black199 发表于 2020-3-9 15:35</span><br>
<span>有的</span><br>
<span>中国神话学，不过看这本书会觉得完全不够，但整体梳理的比较少，有兴趣可以看看叶舒宪的论文...</span><br>
<span>谢谢</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>宇佐见NUTSHELL 发表于 2020-3-9 15:07</span><br>
<span>我说找了很长时间也没找到一本梳理这方面的书wwww，原来这么艰巨</span><br>
<span>也不是完全没有，儒释道还是能梳理出来</span><br>
<span>道教因为南北朝的造神运动混乱得很，不过唐代“复古”后，宋代也梳理出一个清单</span><br>
<span>儒教看周易就知道了，儒道神很多都是共通的，叫法不同</span><br>
</p><p><b>喝水先: </b><br>
<span>楚地我记得比较崇拜太阳神的，楚汉战争如果胜利的是楚。。。</span><br>
</p><p><b>深蓝三号机: </b><br>
<span>gary76 发表于 2020-3-9 15:15</span><br>
<span>@宇佐见NUTSHELL</span><br>
<span>你首先要知道秦漢之前，中原各國至少有2到三個神話系統，伏羲女媧，祝融共工，盤古，東皇 ...</span><br>
<span>盘古是晋代以后才出现的新神</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1917930[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
