<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>南阳氢能源汽车项目下线水氢发动机 车辆加水可行驶</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>南阳氢能源汽车项目下线水氢发动机 车辆加水可行驶</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:21:25 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>南阳氢能源汽车项目下线水氢发动机 车辆加水可行驶[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1833880-1-1.html</link>
      <description>南阳氢能源汽车项目下线水氢发动机 车辆加水可行驶&#13;
原标题：水氢发动机在南阳下线，市委书记点赞
&#13;
　　来源：南阳日报
&#13;
　　水氢发动机在我市正式下线啦，这意味着车载水可以实时制取氢气，车辆只需加水即可行驶。5月22日上午，市委书记张文深到氢能源汽车项目现场办公时，为氢能源汽车项目取得的最新成果点赞。市委副书记、市长霍好胜参加现场办公。
&#13;
      张文深、霍好胜实地察看了氢能源汽车项目建设，观看了下线的水氢发动机的工作演示。张文深指出，水氢发动机在我市下线，使氢能源汽车项目前景一片光明，更加坚定了我们发展氢能源汽车项目的信心和决心。张文深、霍好胜还和大家一道饶有兴致地乘坐了氢能源样品公交车，“体验的感觉很好，舒适、平稳。”大家连连称赞。
&#13;
   在随后召开的现场办公会上，张文深、霍好胜听取了氢能源汽车项目进展情况汇报，针对工作中的具体问题，认真分析研究，逐项交办明责。
&#13;
　　张文深要求，提高认识，坚定信心。氢能源是具有革命性的清洁能源，氢能源汽车项目是一个科技含量高、附加值高、市场前景好的重大项目，是高质量建设具有较强吸纳集聚能力和重要影响力的大城市的有力支撑，将有力地提升我市在新一轮发展中的核心竞争力。开弓没有回头箭，各级各部门一定要提升站位、高度重视，紧紧抓住战略机遇，做大做强氢能源汽车产业，争当领跑者。加快工作，时不我待，青年汽车集团要按照既定的目标任务，进一步明确具体时间表、路线图，倒排工期、卡紧节点，全力以赴推动青年汽车生产项目和南阳研发中心落地见效。履职尽责，优化服务。从市厅级领导干部做起，坚持问题导向，强化有解思维，常态化地进行现场办公，随时解决项目推进过程中遇到的各类困难，一级带着一级干，一级做给一级看。高新区和市发改委、工信局、交通局、财政局等有关部门要主动担当、主动作为，上门服务、提升效能，力促优质项目平地起谷堆，为氢能暨智能汽车产业园项目顺利推进提供有力保障。
&#13;
　　市领导郭斌、马冰参加现场办公。
&#13;
　　南阳报业传媒集团全媒体记者陈琰炜
&#13;
这玩意咋样</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>wqr2018: </b><br>
<span>南阳氢能源汽车项目下线水氢发动机 车辆加水可行驶</span><br>
<span>原标题：水氢发动机在南阳下线，市委书记点赞</span><br>
<span>　　来源：南阳日报</span><br>
<span>　　水氢发动机在我市正式下线啦，这意味着车载水可以实时制取氢气，车辆只需加水即可行驶。5月22日上午，市委书记张文深到氢能源汽车项目现场办公时，为氢能源汽车项目取得的最新成果点赞。市委副书记、市长霍好胜参加现场办公。</span><br>
<span>      张文深、霍好胜实地察看了氢能源汽车项目建设，观看了下线的水氢发动机的工作演示。张文深指出，水氢发动机在我市下线，使氢能源汽车项目前景一片光明，更加坚定了我们发展氢能源汽车项目的信心和决心。张文深、霍好胜还和大家一道饶有兴致地乘坐了氢能源样品公交车，“体验的感觉很好，舒适、平稳。”大家连连称赞。</span><br>
<span>   在随后召开的现场办公会上，张文深、霍好胜听取了氢能源汽车项目进展情况汇报，针对工作中的具体问题，认真分析研究，逐项交办明责。</span><br>
<span>　　张文深要求，提高认识，坚定信心。氢能源是具有革命性的清洁能源，氢能源汽车项目是一个科技含量高、附加值高、市场前景好的重大项目，是高质量建设具有较强吸纳集聚能力和重要影响力的大城市的有力支撑，将有力地提升我市在新一轮发展中的核心竞争力。开弓没有回头箭，各级各部门一定要提升站位、高度重视，紧紧抓住战略机遇，做大做强氢能源汽车产业，争当领跑者。加快工作，时不我待，青年汽车集团要按照既定的目标任务，进一步明确具体时间表、路线图，倒排工期、卡紧节点，全力以赴推动青年汽车生产项目和南阳研发中心落地见效。履职尽责，优化服务。从市厅级领导干部做起，坚持问题导向，强化有解思维，常态化地进行现场办公，随时解决项目推进过程中遇到的各类困难，一级带着一级干，一级做给一级看。高新区和市发改委、工信局、交通局、财政局等有关部门要主动担当、主动作为，上门服务、提升效能，力促优质项目平地起谷堆，为氢能暨智能汽车产业园项目顺利推进提供有力保障。</span><br>
<span>　　市领导郭斌、马冰参加现场办公。</span><br>
<span>　　南阳报业传媒集团全媒体记者陈琰炜</span><br>
<span>这玩意咋样</span><br>
</p><p><b>万宗模: </b><br>
<span>一股骗钱骗补的气息</span><br>
</p><p><b>mu1: </b><br>
<span>https://www.saraba1st.com/2b/thread-1833847-1-2.html</span><br>
</p><p><b>20044538: </b><br>
<span>感觉是骗钱的玩意。</span><br>
</p><p><b>我爱撩菜: </b><br>
<span>骗补贴+1 </span><br>
<span>= =有这么容易可以做到...</span><br>
<span>买硅都可以做CPU了</span><br>
</p><p><b>白龙: </b><br>
<span>加水就能跑1000公里 青年水氢燃料车还骗得下去吗</span><br>
<span>2018-01-03 08:23 来源：南方网 吴展桥 字号减小字号增大</span><br>
<span>去年8月份，青年汽车集团宣称发明了全球首辆水氢燃料车。这款水氢燃料车不用加油，也不用充电，只加水，续航里程超过500公里，轿车可达1000公里。对此，南方网发文打假——《20年前的“水变油”惊天骗局，青年汽车有样学样疯狂行骗？》。</span><br>
<span>打假文章发表后，引起很大反响，青年汽车集团不敢正式回应，反而在背地里做了不少小动作。不得已，今天再加推一篇来揭露这个低劣的骗局。</span><br>
<span>青年汽车董事长庞青年吹嘘水氢燃料车技术</span><br>
<span>据青年汽车集团透露，水氢燃料车的最大秘密，就是一种拥有专利的铝合金催化剂，能将水转换成氢气。先看看他们的软文宣传是如何吹牛的：</span><br>
<span>只要稍微有点“能量守恒定律”知识的人，都应该知道这是骗局，但其抛出“铝合金催化剂”这个概念，确实能唬住一些数理化成绩不好的人。</span><br>
<span>首先科普一下什么叫催化剂——在化学反应里能改变反应物化学反应速率而不改变化学平衡，且本身的质量和化学性质在化学反应前后都没有发生改变的物质叫催化剂。</span><br>
<span>催化剂很重要的一点就是不发生损耗，但它可以改变化学反应速率。</span><br>
<span>水只是加入催化剂能不能产生氢气？当然不能，不信可以去问问你的化学老师。</span><br>
<span>那么如何让水产生氢气？这需要加入酸或碱，再加入易溶于酸碱的金属（例如铝、锌等），它们发生化学反应就会产生氢气，但酸碱和金属都会不停消耗，需要不断补充。这时候如果同时加入催化剂，化学反应会更剧烈，但催化剂是不需要补充的。</span><br>
<span>青年汽车宣称“加水就能跑”，实际上是忽悠不懂化学的人。</span><br>
<span>在青年水氢燃料车诞生当天，光大金控财金资本有限公司设立50亿元基金支持，光大金控财金资本有限公司董事长李少平，青年汽车集团董事长庞青年出席了签约仪式。</span><br>
<span>掌握50亿以上资金的资本大鳄会看不懂“水变油”的骗局？这种可能性很低。</span><br>
<span>通过检索“光大金控财金资本有限公司”的企业信用，发现其成立于2016年7月15日，注册资本仅5000万元！</span><br>
<span>这就奇怪了，一家成立1年半、注册资本仅5000万元的公司，却号称拿出了50亿元来投资，而且还是投资一个“水变油”的低劣骗局。负责签约的光大金控财金资本有限公司董事长李少平，究竟是被庞青年骗了，还是两人同谋一起诈骗，有关部门值得深究。青年汽车拉了这个50亿基金来扛大旗，笔者认为很明显是想骗融资。</span><br>
<span>去年汽车界爆发过两大融资骗局，一个是河北省秦皇岛的“巴铁”项目，一个是乐视贾跃亭。</span><br>
<span>“巴铁”项目的背后是一个做网络金融P2P的理财公司“华赢凯来”在运作。将“巴铁”炒火，然后出售捆绑了“巴铁”项目的投资理财产品，华赢凯来借此集资40多亿。2017年7月11日，华赢凯来董事长因非法集资被捕，喧嚣一时的“巴铁”才迎来落幕。最终华赢凯来欠债48亿，4万投资人血本无归！</span><br>
<span>乐视网曾被誉为“创业板第一股”的公司，顶峰市值超过1700亿元，业务遍及电视、手机、体育、影视、网约车等多个焦点板块，如今同时被深证成指、深证100指数、创业板指这三大指数踢出门外。两年前被标榜为“贾布斯”的贾跃亭几乎是国内最耀眼的“资本宠儿”，现下其所持乐视控股、乐视致新、乐视网等众多股权被冻结，乐视生态多个业务环奄奄一息。与此同时，贾跃亭也在12月被法院列入失信联系人黑名单，乐视投资人基本都是血本无归了。</span><br>
<span>青年汽车有没有诈骗前科？在去年2月份的新能源汽车骗补风波中，工信部网站公布了对7家汽车公司行政处罚书，青年汽车就是其中之一。</span><br>
<span>萧山法院去年6月9日的破产清算案件中，包括了青年汽车集团的三家关联企业：浙江青年莲花、浙江青年莲花发动机有限公司和杭州亚曼发动机有限公司。</span><br>
<span>青年汽车是真的没钱了，“水氢燃料车”项目或许是垂死挣扎的最后一击，能否骗到融资是关键。在经历了“巴铁”和“贾布斯”事件后，各位更应该擦亮双眼，如今骗子太多，融资到处是坑，切记切记！</span><br>
<span>20年前的“水变油”惊天骗局，青年汽车有样学样疯狂行骗？</span><br>
<span>2017-08-24 17:34 来源：南方网 吴展桥 字号减小字号增大</span><br>
<span>“水变油”事件是20多年前的一出闹剧，给国家造成了巨大的损失，同时也给国人带来惨痛的教训。始作俑者是王洪成，他的理论是配制出一种母液，然后按1：100000的比例兑上普通的水便变成了“水基燃料”， 这种燃料完全可以替代汽油用于汽车的燃烧，而且其燃烧值比汽油还高，成本仅为汽油的千分之一，还没有任何污染。</span><br>
<span>期间，一些著名科学家卷入其中，因此欺骗性很大。哈尔滨工业大学校长和党委书记曾联名10位教授上书最高权力层，保证水变油是千真万确的事实。</span><br>
<span>王洪成当众表演“水变油”</span><br>
<span>1992年8月14日，《人民日报》刊文赞扬王洪成：“哈尔滨科学技术开发中心工程师、青年发明家王洪成近几年获得5项国家专利。他发明的膨化燃料等技术，已被应用到汽车运输等行业，经测定，节油率为44.84％，节能效果达到世界先进水平。”1992年12月13日，更是在第1版刊文高度肯定王洪成的“水变油”技术：“一种高效廉价的水基膨化燃料最近由国防科工委高级研究员王洪成研制成功。10毫升这种膨化药剂加一吨水经40秒种反应后，就可变成一种新型高效燃料，经鉴定，其热值可达16410大卡。”</span><br>
<span>王洪成当众表演“水变油”</span><br>
<span>1993年1月28日，《经济日报》两名记者发了一篇半版的文章，题目是《水真能变成油吗？》，称此是继传统四大发明以来的中国第五大发明，许多小报更是大加介绍，水变油一下子被炒成热点新闻。</span><br>
<span>当然，科学界依旧会有头脑清醒的人。1995年，何祚庥院士联合14名科学界全国政协委员联名提案，要求对“水变油”骗局立案调查。另外某些懂技术的行业记者顶着很大的阻力进行调查，基本搞清这一假发明已导致了国家财产4个亿的直接损失，这起骗局甚至导致有人因投资破产跳楼自杀。</span><br>
<span>1997年10月23日，王洪成被判处有期徒刑10年，剥夺政治权利2年。所谓的“中国第五大发明”，至此终于结束了其长达十余年的闹剧。</span><br>
<span>其实，这是一起早在三十年代就已在美国被揭穿的伪科学骗局，当时连美国总统威尔逊和汽车大王福特都亲眼见到过“水变油”的表演，后来骗局败露了。军国主义时代的日本苦于能源不足也开发过这个项目，后来真相大白，山本五十六大怒，杀掉了愚弄帝国海军的骗子。</span><br>
<span>不过，时至今日，仍有不少人在网络上鼓吹“水变油”并非伪科学，实在可叹。</span><br>
<span>前几天，青年汽车集团宣称发明了全球首辆水氢燃料车。这款水氢燃料车不用加油，也不用充电，只加水，续航里程超过500公里，轿车可达1000公里。</span><br>
<span>只要稍微有点“能量守恒定律”知识的人，都应该知道这是骗局，但青年汽车的董事长庞青年不这么认为。他介绍说，水氢燃料车的车顶安置一个蓄水箱，车内的特殊的转换设置可以将水转换成为氢气，再输入氢燃料反应堆，产生电能，然后驱动车载电机和引擎，使得汽车行驶。</span><br>
<span>这种说法忽悠了大量媒体，许多大网站甚至官方媒体也做了相关报道。</span><br>
<span>青年汽车董事长庞青年介绍水氢燃料车技术</span><br>
<span>据青年汽车集团相关技术人员透露，水氢燃料车的最大秘密，也就是科技成果就是一种特殊催化剂，能将水转换成氢气。而这种特殊催化剂，由浙江风桐公司和青年汽车联合开发，并已于2013年申请了国家发明专利。</span><br>
<span>笔者是一个喜欢较真的人，于是对这间“浙江风桐公司”和“催化剂专利”等进行了一番调查。</span><br>
<span>先上百度搜索“浙江风桐公司”，无任何相关资料，原来拥有这么惊天发明的难道是山寨公司或名不见经传的小公司？</span><br>
<span>于是笔者再上国家企业信用信息系统查询，同样是毫无结果。</span><br>
<span>也许这间企业还没注册，那么去专利检索应该能找到吧？在国家知识产权局主办的专利检索网站，用“浙江风桐公司”、“催化剂”、“青年汽车”等作为关键字，都无法查找到任何关于这种特殊催化剂的有效信息。在此，我想问问青年汽车董事长，你这种神秘的催化剂难道是在爪哇国申请专利的？</span><br>
<span>话说回来，在今年2月份的新能源汽车骗补风波中，工信部网站公布了对7家汽车公司行政处罚书，青年汽车就是其中之一。</span><br>
<span>值得注意的是，萧山法院7月3日公布的一则法律文书显示，2017年6月9日依法受理的破产清算案件，除了浙江青年莲花，还有浙江青年莲花发动机有限公司和杭州亚曼发动机有限公司两家。而上述三家公司均为青年汽车集团关联企业。</span><br>
<span>内忧外患之下，青年汽车发明的“全球首辆水氢燃料车”，是不是想骗融资？这是非常值得关注的事情。</span><br>
<span>见证水氢燃料车现场的记者</span><br>
<span>最后要说的就是，“全球首辆水氢燃料车”加了水就能跑，在现场有许多记者亲眼看到了，这还能假？对于我来说，这还真没难度，只要在车内隐蔽处安置一个氢气罐，动力就有了，至于往车顶水箱加水，那只是障眼法，骗那些小白记者的。</span><br>
<span>骗局</span><br>
</p><p><b>mu1: </b><br>
<span>这催化剂只拿个专利实在太低调了。明明是打破了热力学第二定律的奇迹造物、宇宙的终极答案、逆熵永生的钥匙</span><br>
</p><p><b>亚瑟邓特: </b><br>
<span>建议重映我爱我家</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>格尔尼卡: </b><br>
<span> 本帖最后由 格尔尼卡 于 2019-5-23 23:52 编辑 </span><br>
<span>黎曼鲁斯石锤了，所以现在应该已经是黑暗科技时代了</span><br>
</p><p><b>白龙: </b><br>
<span>找了下知乎的讨论：</span><br>
<span>经查阅相关论文，Co-Fe-B催化剂可以和铝形成原电池，促进铝粉表面氧化层的腐蚀，加速铝水制氢反应，并且催化剂能在产物中再生，铝粉价格为3美元一千克，1g铝与水充分反应能产生1.36L氢气。也就是说文章很可能是真的。</span><br>
<span>不是电解制氢啊，化学反应制氢，消耗铝</span><br>
<span>新闻里提到是催化剂，催化剂只改变反应速率，不参与反应，也不会提供或吸收能量，而且新闻说“只需要加水” 以我高中水平的物理化学知识储备，也知道只用催化剂，没有额外能量来源，水也是不可能分解成氢气氧气的啊</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>第二类永动机</span><br>
</p><p><b>3Psm: </b><br>
<span>白龙 发表于 2019-5-23 23:49</span><br>
<span>找了下知乎的讨论：</span><br>
<span>高中水平的化学知识也能知道催化剂所谓改变反应速率还包括降低反应条件。</span><br>
<span>当然，都是半瓶水，看哪个嗓门大了。</span><br>
</p><p><b>廿卄廿: </b><br>
<span>燃料电池车，我们去年也做甲醇制备比水好，问题是政策风向明显偏增程</span><br>
</p><p><b>闪光的纱布: </b><br>
<span>哎呀，一盘大棋里的黑科技不小心暴露了，赶快删掉删掉（</span><br>
</p><p><b>彩虹肥宅: </b><br>
<span>绝对是骗人的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>zihexing: </b><br>
<span>科技骗局以换皮为本，换成词忽悠就行，反正总有人信</span><br>
</p><p><b>死亡確認: </b><br>
<span>南阳啊？这地方几乎就没认真做事的企业</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>百之喜太郎: </b><br>
<span>真该管管了</span><br>
</p><p><b>fatimagg02: </b><br>
<span>毅种循环.exe</span><br>
</p><p><b>nexus1: </b><br>
<span>3Psm 发表于 2019-5-23 23:57</span><br>
<span>高中水平的化学知识也能知道催化剂所谓改变反应速率还包括降低反应条件。</span><br>
<span>当然，都是半瓶水，看哪个嗓门 ...</span><br>
<span>热方程是不变的</span><br>
</p><p><b>3Psm: </b><br>
<span>nexus1 发表于 2019-5-24 01:00</span><br>
<span>热方程是不变的</span><br>
<span>嗯，所以说都是半瓶水晃荡，看哪个声音大了。</span><br>
<span>真以为主楼写文的那位多好心科普吗？</span><br>
</p><p><b>Demi.Albertini: </b><br>
<span>季春生：看你们还说我是骗子</span><br>
</p><p><b>一个好名字: </b><br>
<span>那干脆用火箭喷气原理好了</span><br>
</p><p><b>perfaceNext: </b><br>
<span>白龙 发表于 2019-5-23 23:49</span><br>
<span>找了下知乎的讨论：</span><br>
<span>车子是铝做的，车子自身就是催化剂啊，只加水没问题，催化剂用光了怎么办，消耗品懂不懂，以后买车就像买菜一样了，开完就变成水了，低碳环保，王德法</span><br>
</p><p><b>orecheng: </b><br>
<span>青年汽车不要脸一贯的，之前把 莲花 抢先注册，李书福估计早就想搞他了</span><br>
</p><p><b>chaoswing: </b><br>
<span>青年之前还有几百辆偏补氢能源货车和公交车在西安停着当废铁呢，还敢这么明目张胆的搞，疯了吧</span><br>
</p><p><b>######: </b><br>
<span>orecheng 发表于 2019-5-24 09:03</span><br>
<span>青年汽车不要脸一贯的，之前把 莲花 抢先注册，李书福估计早就想搞他了</span><br>
<span>李书福当年注册一大批山寨商标还有脸说别人?</span><br>
</p><p><b>jam0207: </b><br>
<span>这还不如太阳能汽车</span><br>
</p><p><b>medic: </b><br>
<span>卧槽当年因为关注尼奥普兰的关系还关注过青年汽车，正儿八经的车企啊这是</span><br>
<span>这就是吃苍蝇的感觉</span><br>
</p><p><b>马卡洛夫厂长: </b><br>
<span>原来催化剂是不参加化学反应的呀（棒读</span><br>
</p><p><b>阿璐珐鲁多: </b><br>
<span>jam0207 发表于 2019-5-24 09:50</span><br>
<span>这还不如太阳能汽车</span><br>
<span>2019年还能见到水变油，真是傻子太多骗子不够用。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>我了个喵: </b><br>
<span>诸葛武侯后继有人啊</span><br>
<span>当年躬耕埋的木牛流马图纸被挖出来了</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>巴铁你们都忘啦</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>skywalker9307: </b><br>
<span>加水可以跑，怕是做出来小型可控核反应堆吧！</span><br>
</p><p><b>小樱与小狼: </b><br>
<span>中原这地本来地理政策就不占优，官僚还这么蠢，能发展好就更难了。</span><br>
</p><p><b>宅你妹: </b><br>
<span> 本帖最后由 宅你妹 于 2019-5-24 12:09 编辑 </span><br>
<span>喷了，在Q群看到微博截图的时候字太多没仔细看，妹想到居然在2019年还能见到水变油的骗局，说南阳市从市委一把手到日报社小编辑全是蠢货可能有误伤，一半是蠢货肯定有漏网的</span><br>
<span>然后两个工作日了那微博还挂着，第一种可能是日报社工作效率极差，删个微博也要层层批示；第二种可能就是还在瞒上的阶段，微博小编心里估计也没当回事儿，想着过两天就消停了，也不想想他们微博其他博文都是个位数评论，突然冒出来个5k+的能不能瞒得住。</span><br>
<span>再看看他们置顶的拉武侯做大旗的微博，真是讽刺啊</span><br>
</p><p><b>楼万德: </b><br>
<span>以前跟老板在在某个科技企业孵化器考察看到个类似的，也是利用水来实现</span><br>
<span>后跟这个项目负责人一起吃了顿饭，饭桌上我还夸了他一番，说你这个技术看上去很有前景，剩下的就是工程问题了</span><br>
</p><p><b>cfdxiaobai: </b><br>
<span>现在这群当官的到底有多少文盲</span><br>
</p><p><b>orecheng: </b><br>
<span>###### 发表于 2019-5-24 09:50</span><br>
<span>李书福当年注册一大批山寨商标还有脸说别人?</span><br>
<span>收购了lotus就有了</span><br>
</p><p><b>王境泽: </b><br>
<span>马卡洛夫厂长 发表于 2019-5-24 10:10</span><br>
<span>原来催化剂是不参加化学反应的呀（棒读</span><br>
<span>你如果打算通过反驳细枝末节来支持第二类永动机，那会显得你比吴展桥更傻</span><br>
</p><p><b>yellowboat: </b><br>
<span>加催化剂就能让水源源不断地反应产生氢气，往海里丢这“催化剂”岂不是地球能变木星了。</span><br>
</p><p><b>马卡洛夫厂长: </b><br>
<span> 本帖最后由 马卡洛夫厂长 于 2019-5-27 08:35 编辑 </span><br>
<span>王境泽 发表于 2019-5-24 17:05</span><br>
<span>你如果打算通过反驳细枝末节来支持第二类永动机，那会显得你比吴展桥更傻 ...</span><br>
<span>有些催化剂是参加反应的，没看到后面括号是棒读么？再说我只是嘲笑说催化剂不参加反应的人，水氢发动机就是胡扯。</span><br>
</p><p><b>王境泽: </b><br>
<span>马卡洛夫厂长 发表于 2019-5-27 08:34</span><br>
<span>有些催化剂是参加反应的，没看到后面括号是棒读么？再说我只是嘲笑说催化剂不参加反应的人，水氢发动机就 ...</span><br>
<span>我非常清楚你那句隐含意思是“有些催化剂是参加反应完还原我中学就学过的楼主居然不知道哈哈哈”，但是你完全不说，我不能假设你懂，万一你真的中学没毕业我岂不是想多了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1833880[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
