<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>你们遇到过的讨厌老师？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>你们遇到过的讨厌老师？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:16:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>你们遇到过的讨厌老师？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1919623-1-1.html</link>
      <description>你们遇到过的讨厌老师？&#13;
各位可以谈谈</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>red4: </b><br>
<span>遇到过，一个尖酸刻薄的语文老师，让人恶心得作呕，仗着他同学是校长（后升到教委主任因贪污被抓）和他儿子考到北京某211，就整天挖苦我这种语死早的学生</span><br>
</p><p><b>Yerish: </b><br>
<span>高三班主任，我能恨他一辈子。简单的概括就是势利以及自以为是。</span><br>
<span>我当时除了偏科（语文数学在江苏县中的竞赛实验班里中下，偶尔踩狗屎数学考好就能总分全校前几）总体上还是个听话的好学生，这狗比是数学老师，就指派我当课代表天天去办公室见他。其实当个课代表倒也没什么，也算是常见的手段，但是这个狗比就是一副他说的都是对的，不按他的思路的就是上课没听，没事对我冷嘲热讽。</span><br>
<span>以上都还在承受范围以内，真的让我爆炸的是自主招生名额分配。县级市幺蛾子多，说好是按几次模拟考试成绩排名分名额的，偏巧我那几次都狗屎运爆发都考得不错。最后排下来的，所有人的分数都是修改过的所以呢，校荐就没我啥事了，这狗比还嘲讽，就我这水平也就南理工了于是呢我就炸了，学校不给推荐，我自荐，然后自荐要找学校盖章，这个狗比就不肯给我盖，我要冲去找校长，最终被熟悉的体育老师给拉住了，但经过大人的交♂易，章也还是盖到了。。。最终呢，北大那个联考，我市里第一的成绩，却没有北大的名额，野鸡大学给了一本录取。 这也算是改变人生的事情了，一是认识到了，在老家这种地方，人脉 是比能力有用的，坚定了本科后出国的打算（虽然在美国再一次受到了教育，发现和国内半径八两，笑， 第二点呢，就是去了野鸡大学。后悔倒是不后悔，甚至还是庆幸没有去北方，但是一口气还是咽不下。以及现在的慢性胃炎，就是当年和狗比班主任斗气留下的后遗症。</span><br>
<span>当然我本质还是废柴，班里一哥们的交大自找校荐被这狗比黑了变成自荐没过，这哥们高考爆种去了thu</span><br>
</p><p><b>声波: </b><br>
<span>有，高中班主任，语文老师，极其傻逼</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>diohanmilton: </b><br>
<span>高二高三班主任，对他自己高一班里的极度偏袒，对我们外班进来的冷嘲热讽。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI TNY-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>Abba-il-Aeon: </b><br>
<span>Yerish 发表于 2020-3-19 12:40</span><br>
<span>高三班主任，我能恨他一辈子。简单的概括就是势利以及自以为是。</span><br>
<span>我当时除了偏科（语文数学在江苏县中的竞 ...</span><br>
<span>美国和国内半斤八两求详细</span><br>
<span>对国外了解更多后感觉也就那样，只不过走后门门槛可能高点，但有人还是好办事</span><br>
</p><p><b>killergind: </b><br>
<span>小学四年级时候新来了个数学老师，男的，性骚扰女学生，体罚男学生。因为作业本上的线画的不直被他直接用笤帚丝抽手掌。然后我直接转学了。</span><br>
</p><p><b>LouisJohnny: </b><br>
<span>高三数学老师吧，特别喜欢在你做题的时候在你旁边踩皮鞋，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，呱嗒，，，，，，</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>前几年在这里骂吐了，不想再长篇大论的骂了</span><br>
<span>我认得的傻逼教师无非是几种，一，贪污腐败，对上谄媚对下（学生）恶霸;二，自立权威，交个破初高中科目就把自己当北大教授了，自己以为靠着狗屁不通的道德体系和地摊文学就能激昂文字，指点学生人生，结果出了事水平还不如花钱找职业咨询师;三，部分印度人</span><br>
</p><p><b>染井吉野: </b><br>
<span> 本帖最后由 染井吉野 于 2020-3-19 05:39 编辑 </span><br>
<span>Yerish 发表于 2020-3-18 23:40</span><br>
<span>高三班主任，我能恨他一辈子。简单的概括就是势利以及自以为是。</span><br>
<span>我当时除了偏科（语文数学在江苏县中的竞 ...</span><br>
<span>县中老师+不给自招+毕业想都没想选出国都种组合拳一套能遇上同款也是服气</span><br>
<span>我那会儿比较远古了，在省会不是很好的一所省重点，碰上刚挖来的一班威权土皇帝模式的县中老师负责教学。</span><br>
<span>当时靠两个不大不小的奖自招，因为没走任何学校名额（当然学校也没有任何名额）和推荐直接去考试的行为气到了某位傻逼老师于是义愤填膺怒喷我"搞歪门邪道"，"带坏风气"坚决拒盖章拒公示，后来找了校长才拿到资格。</span><br>
<span>当年真困惑这种南师大都考不上的老师为什么要拦着学生去帝都的机会，后来想想不过是心态扭曲想治你而已。当然最后我也没有北上，留在家门口了。</span><br>
<span>很多年后想起来这种老师眼界见识不过是井底里最酷炫的青蛙，人品也是极尽可能的一言难尽，却有决定学生的生杀大权，权力欲真是最可怕的东西</span><br>
</p><p><b>24k纯帅: </b><br>
<span>自从听说某个因为会讲隐晦段子很受欢迎的男老师(已婚), 会邀请女生去看电影, 对他的印象大跌</span><br>
</p><p><b>PNK: </b><br>
<span>初中遇到过个控制欲强得可怕的神经质年级主任</span><br>
<span>升旗的时候大家都站得好好的，她觉得看不顺眼，把某某训一顿然后一巴掌把他往前推一步，巡完一圈回来看他站那么前，又训一顿“站队形都站不好能有什么出息”又把他拉回来</span><br>
<span>有一天，轮到我值日扫清洁区的时候，在办公楼走廊拖地，被她碰到了。她当时就看我很不爽，把拖把抢过去，训我动作拖拖拉拉连个地都拖不好，说给你示范一下拖地该怎么拖，然后训了一路拖了一路，把两层教学楼拖完了才舍得把拖把还给我</span><br>
</p><p><b>Yerish: </b><br>
<span>Abba-il-Aeon 发表于 2020-03-19 14:51:31</span><br>
<span>美国和国内半斤八两求详细</span><br>
<span>对国外了解更多后感觉也就那样，只不过走后门门槛可能高点，但有人还是好办事 ...美国的话走后门看到是钱，就像这次病毒检测一样</span><br>
<span>不过自闭肥宅这方面接触的少，真正感受深的，是学术圈的人情社会。拿funding，发文章，拿title这种，很多时候看的是人脉，和国内一模一样。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Abba-il-Aeon: </b><br>
<span>Yerish 发表于 2020-3-19 20:39</span><br>
<span>美国的话走后门看到是钱，就像这次病毒检测一样</span><br>
<span>不过自闭肥宅这方面接触的少，真正感受深的，是学 ...</span><br>
<span>美国好多事还是要看关系，不管是人还是钱</span><br>
</p><p><b>仓鼠吃火锅: </b><br>
<span>小学高中老师都还算正常</span><br>
<span>班主任大龄单身女，心理变态到极点。爱以整顿班风之名发动群众斗群众，鼓励打小报告。颇有上世纪特殊时期之风，几个人关系好都可能被打成小团体和拉帮结派取消评优资格。对女生可能还有嫉妒因素，整的更狠，我所知最夸张的一次是因为有个女生改校服裤脚在办公室当场扒裤子。其它课随时在窗户和后门监视，整个班上长期人心惶惶，三年心累的不行。</span><br>
<span>大学有个特别傻逼的公知英语教授，名字拼音wwh，在我校挺有名的，坛友如果有校友的话应该知道。每节课一半时间在骂学生，标准的垮掉的一代和忆苦思甜那套。四分之一吹嘘自己留洋经历顺便吹一波白人黑人如何如何，标准香蕉人心态，只留剩下四分之一时间讲课。逃他课的学生特别多，很多人都是卡着考勤。据说有个少数民族学生和他打起来过一次，可惜那天我刚好没去刚和ex交往那段时间一起喷他是我们的主要共同语言</span><br>
</p><p><b>Abba-il-Aeon: </b><br>
<span>Abba-il-Aeon 发表于 2020-3-18 23:02</span><br>
<span>先说我的</span><br>
<span>从小遇到的老师总体不错，但就有些，至今想起都烦</span><br>
<span>今天想起来，很多这种老鼠屎有个共性可以概括，就是所谓的阴阳怪气。大惊小怪，矫揉造作等等，让人不知道她/他到底在想啥... </span><br>
</p><p><b>马猴肥宅: </b><br>
<span>打人的偏心的 明明做对依然批错强行留堂的 现在看到就想打死</span><br>
</p><p><b>自由如疯: </b><br>
<span>的确，老师们与社会脱节，天天被一群无民事行为能力人包围着，被当做绝对的权威、核心和真理，如果不是极其理性非常有自知之明的话，很难避免不会成为一个偏执刻薄令人讨厌的人，尤其是女性。</span><br>
<span>----发送自 Xiaomi Redmi 5 Plus,Android 7.1.2</span><br>
</p><p><b>kazamatsuri: </b><br>
<span>初中一个教历史的天龙人，是个女的，脾气挺臭的，动不动就尖嗓子骂人，扔粉笔头</span><br>
<span>还有一个小学教体育的，姓包。小学是地方厂镇子上的，规模很小，全部年级都是它一个教，然后这逼脾气又差课上的训练强度又高又吓人，比如掐着秒表让你跑着上山下山的，就因为各种离谱的教学法这逼和一些家长都吵过好几次，事后就给学生穿小鞋，以前印象最深的就是上完体育课，回家就躺沙发上不想动了，累得想死，现在想想没被它搞出什么意外猝死真是谢谢这闸总了</span><br>
</p><p><b>windtrack: </b><br>
<span>初中语文老师，因为某次公开课上被我一个问题问傻了没回答上来丢人了，初中四年一直在整我</span><br>
<span>九年级分重点班时候我们考语数外+物理</span><br>
<span>考完物理老师（年级组长）来找我，说你语文怎么搞的，就40几分，你物理考全年级第一我也没法给你分到重点啊</span><br>
<span>后来我一科科去查卷子，数学基本满分，外语80多基本算中上水平，到这傻逼那不给我查</span><br>
<span>我直接把她办公桌砸了找我卷子一看满分40的作文给我一个6分还是8分</span><br>
<span>我直接当着整个年级老师面骂了丫一顿</span><br>
<span>不过依然没给我分到重点班</span><br>
<span>这之后我再也没上过语文课，见到这傻逼一次骂一次，其他老师知道情况也不管....</span><br>
<span>帝都，二代目题过词的红色贵族学校</span><br>
</p><p><b>kazamatsuri: </b><br>
<span>还想补充一个高中教数学，不为别的，就应为这货教的真的太差了，我们班那时候数学在年级上都是倒数，而且据说这货以前是教体育的，真·我的数学是体育老师教的，我日</span><br>
</p><p><b>吉黑尽阵: </b><br>
<span> 本帖最后由 吉黑尽阵 于 2020-3-20 17:59 编辑 </span><br>
<span>铅笔芯 发表于 2020-3-19 09:37</span><br>
<span>初中时候的语文老师（男），课讲的不行，吹牛本事一流，并且十分的自以为是。曾有一回上课时我不小心把书掉 ...</span><br>
<span>吉：呃，我是不是理解有误？</span><br>
<span>      你在课堂上玩游戏打奖杯？</span><br>
<span>      然后说道我遇到的讨厌鬼嘛……算了，不愿意回想。说起这些事只能陷入黑暗的旋涡里。</span><br>
<span>   不过好处是，有一个是我亲姥姥，现在和我住一起，我可以随时拿她对我的态度对待她了。（然后被有好姥姥的屁也不知道的外人教育~）</span><br>
</p><p><b>铅笔芯: </b><br>
<span>吉黑尽阵 发表于 2020-3-20 17:55</span><br>
<span>吉：呃，我是不是理解有误？</span><br>
<span>      你在课堂上玩游戏打奖杯？</span><br>
<span>      然后说道我遇到的讨厌鬼嘛……算了， ...</span><br>
<span>没有错，老实说大学里大部分的课除了玩游戏就是戴着蓝牙耳机看动画。因为我从不影响别人，加上在课桌底下玩，比较低调，基本上不会有老师说我。当然了...这是不好的，各位尽量不要学我，顺便一提当初大一第一学期就直接挂了三门课......</span><br>
</p><p><b>Kym1908: </b><br>
<span>从一个三年借读生的角度看高中班主任：</span><br>
<span>阴阳怪气</span><br>
<span>差别对待（多给点好处也就课堂上点名一次回答问题然后夸一下）</span><br>
<span>喜欢瞪学生 好被他人尊重 实则做人做事不靠谱</span><br>
<span>极度小心眼</span><br>
<span>好面子（这条可以用于在人多的场面请教问题）</span><br>
<span>道理说不过别人就多次扇嘴巴（可能和极度嗜酒有关）</span><br>
<span>喜欢吹牛</span><br>
</p><p><b>Abba-il-Aeon: </b><br>
<span>自由如疯 发表于 2020-3-20 16:11</span><br>
<span>的确，老师们与社会脱节，天天被一群无民事行为能力人包围着，被当做绝对的权威、核心和真理，如果不是极其 ...</span><br>
<span>你知道吗，我觉得阴阳怪气这个词真是太好了（如果还要再精炼些，那就是过长多）。这种人我想起就烦，唯恐避之不及</span><br>
</p><p><b>猫爪挠玻璃: </b><br>
<span>公事公办的简直三生有幸了，遇见一个奇葩的就能恶心你好几年</span><br>
</p><p><b>Abba-il-Aeon: </b><br>
<span>Abba-il-Aeon 发表于 2020-3-20 19:03</span><br>
<span>你知道吗，我觉得阴阳怪气这个词真是太好了（如果还要再精炼些，那就是过长多）。这种人我想起就烦，唯恐 ...</span><br>
<span>补充个阴阳怪气的具体“事迹”，感觉这个帖能想到很多</span><br>
<span>有次听课，有个老师是第一次给我们上，所以之前没任何交集。我偶然盯着他，就被他叫来提问。我回答后他就有些厌恶地说，同学你知道吗我很讨厌你，因为你回答错了（大概这么个意思）。</span><br>
<span>当时没反应过来，就坐下了。后来想了想，</span><br>
<span>？？？</span><br>
<span>不是，我怎么知道我答案的对错？？？，我学生为啥要保证答的一定正确？？？我又不是主动请缨啊？？？再说就算答错也不是啥大不了的事啊？？？用得着说很讨厌我吗？？？而且我根本不认识你也和你没仇啊？？？</span><br>
<span>可能我没表达清楚，但如果细细品味就会发现这个老师说得很有问题</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1919623[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>你们遇到过的讨厌老师？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1919623-1-1.html</link>
      <description>你们遇到过的讨厌老师？&#13;
各位可以谈谈</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Abba-il-Aeon: </b><br>
<span>你们遇到过的讨厌老师？</span><br>
<span>各位可以谈谈</span><br>
</p><p><b>Abba-il-Aeon: </b><br>
<span>先说我的</span><br>
<span>从小遇到的老师总体不错，但就有些，至今想起都烦</span><br>
<span>有以下性格（注意是这些家伙合起来的）：</span><br>
<span>1. 小家子气。没错女的，处理很多事上都有... 咋说呢，不好说，那种一般女的特有的小气，很烦</span><br>
<span>2. 控制欲强，好奇心重。几次，人不在，手机放桌里，回来就见她拿出来看</span><br>
<span>3. 小聪明。有段时间成绩下滑，开家长会专门把我支开，说是区别对待。？？？有啥事你直说呗，我又不是玻璃心</span><br>
<span>4. 摆架子。找她开小灶，结果还说你这个成绩自己负责，我不收你。？？？不是，我平时和您没过节，您也不是多好的老师（让泥潭见笑了，我读的一直都是比较普通的学校），摆架子有毛线用？？？</span><br>
<span>5. 有时会短路。怎么呢，做出很多很蠢的事，而且是他/她那个年纪根本不该犯的，损人不利己</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span> 本帖最后由 初音比良坂 于 2020-3-18 23:11 编辑 </span><br>
<span>我从小到大遇到的所有的老师包括几个打过我（在农村那时候被揍很正常）的我都很感激，有且只有一个我发自内心讨厌。他不是那种你做了错事或者不好好学打你那种（我真的调皮被揍我一点不怨），他就是个虐待狂，喜欢闲着没事儿就拿拳头锤我，在指头缝夹着粉笔攥成拳头使劲儿锤那种。</span><br>
<span>后来他退了才知道他是真有病，精神病。但这不妨碍我现在看见他还是恨的牙痒痒想他死</span><br>
</p><p><b>nexus1: </b><br>
<span>一坏逼老太太教初中语文，日常是揪住一个回答错误的问题全班罚写十几遍几十遍。把别的科目占用了不说把我本来好好的书法彻底罚崩了，为了写完作业必须用狗爬字。现在我还做梦遇到这贱人飞起一脚踹到浮空，如果她死了我可得找到埋哪了</span><br>
</p><p><b>67045438: </b><br>
<span>小学遇上一个，分班时，是班主任根据成绩挑人进自己班的</span><br>
<span>那会成绩比较突出，被某班主任选进自己的班</span><br>
<span>然后这人似乎对我期待过高，发现我没满足她的期待</span><br>
<span>各种针对我，说话冷嘲热讽</span><br>
<span>高中时，遇上个大傻逼</span><br>
<span>我因为一个脚趾指甲掉了，所以穿拖鞋</span><br>
<span>家长给学校和班里都说过了，也被班主任同意了</span><br>
<span>但是邻班班主任看见我穿拖鞋，一定要带我去政教处好好教育我</span><br>
<span>这货每学期末都被麻袋套头打，但仍然一直这么爱找事</span><br>
</p><p><b>Abba-il-Aeon: </b><br>
<span>初音比良坂 发表于 2020-3-18 23:07</span><br>
<span>我从小到大遇到的所有的老师包括几个打过我（在农村那时候被揍很正常）的我都很感激，有且只有一个我发自内 ...</span><br>
<span>我也对大多数老师很感激，但就是那么几颗老鼠屎... 搅坏一锅汤</span><br>
</p><p><b>草莓香茶: </b><br>
<span>高中装逼语文老师，嘴上说不打扰她上课干嘛都行，然后我老老实实的安静看漫画她让我全班朗读，是欧嘞欧嘞欧嘞的那种少年漫，然后从那以后我语文模拟考150满分就没上过60分，结果最后高考我也不知道为啥作文差点给自己写哭了考了140+。</span><br>
<span>因为她的缘故我以前对文科生尤其是学中文什么汉语言文学的很大偏见，心里默默认为中国人学中文一定是弱智，当然这个傻逼心态现在已经没了。</span><br>
</p><p><b>superchenxx01: </b><br>
<span>从小到大遇到的老师都还行，反正我也是那种成绩中上，也不调皮捣蛋，好事轮不着坏事轮不着的那种</span><br>
</p><p><b>Abba-il-Aeon: </b><br>
<span>草莓香茶 发表于 2020-3-18 23:24</span><br>
<span>高中装逼语文老师，嘴上说不打扰她上课干嘛都行，然后我老老实实的安静看漫画她让我全班朗读，是欧嘞欧嘞欧 ...</span><br>
<span>成绩没你好。但实话说，她这种话就是说说而已，不能当真的，单位上也说的不记名投票但事实呵呵。不过那个年龄都naive就不提了</span><br>
</p><p><b>贾科梅蒂: </b><br>
<span>1、小学某体育老师，女性</span><br>
<span>小时候身体不好，运动也不太协调，体育课做动作经常出错，这人看到必定会当众嘲讽我，搞得我一二年级时觉得体育课难过数学。</span><br>
<span>2、小学某音乐老师，男性</span><br>
<span>我干啥都看不顺眼……你们想想，音乐课啊，一周才能见几面？</span><br>
<span>3、小学某计算机老师，男性</span><br>
<span>这人其实还行，后面我还参加过他指导的围棋兴趣小组。但我怀疑这人有点暴力倾向，计算机课上莫名其妙揍学生……也不是你做了什么要体罚你，就是手贱时不时锤你一下。我至今记得有次莫名其妙推我一把让我后脑勺撞墙……</span><br>
<span>4、高中某退休教师，男性</span><br>
<span>此人在图书馆工作，借书还书时会打交道。当年其实我并没有意识到，但几年之后结合我自己所见所闻和其他人那儿听来的一些侧面信息，感觉这人是个老屁眼，盯着高中男生的那种</span><br>
</p><p><b>嘟帝: </b><br>
<span>第四点有可能是因为家里大人原因，像我小学成绩和家里是当官的一样，英语老师搞得小奖就不不发给我</span><br>
</p><p><b>钞君: </b><br>
<span> 本帖最后由 钞君 于 2020-3-18 23:48 编辑 </span><br>
<span>小学遇到过，男的。习惯体罚学生，有次罚我半蹲了半个多小时，而且看我人稍微抬高了一点点就会从后头对着我腿一脚踢过来。</span><br>
<span>我记仇了几十年。</span><br>
</p><p><b>杨松: </b><br>
<span>没有，我遇到的都是好老师，虽然学生期间没遇上李老师和罗老师，因为他们都比我小好像，理论上没可能遇到。</span><br>
</p><p><b>宇宙驼鹿: </b><br>
<span>不骂人 基本不留作业 不拖堂 也不多说一句话。</span><br>
<span>视学生如空气，绝对的公事公办。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI PCT-AL10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>heta261: </b><br>
<span>大学里遇到俩。一个是成天在我们这些学生身上找优越感，老说自己哪哪毕业的，然后笑话我们学校水平低。并且她喜欢对着学生撒气，有一次一个同学上讲台交作业，结果她突然拍桌子大吼你到底想干嘛！那同学太倒霉了，没干啥坏事就被吼。然后这老师脾气大就算了，课不好好讲，每次上课就是坐着放ppt，放完就布置作业，基本上不动嘴讲知识。</span><br>
<span>第二个是带毕设的老师，讲课比第一位负责一点，但是应付起来太麻烦了，要求学生完全按照她的步调来，不能跟她想法不一样，如果是学生理解上出问题了她就觉得你是在瞧不起她，然后质问你是不是不想毕业了。动不动就觉得学生不尊重她然后发火，每次跟她汇报进度都麻烦的要死。然后学校发了文件要求我们4月2号统一上交论文初稿和毕设初稿，结果她昨天在小组群里艾特我们所有人让我们24点前交作品，交不出的就踢出小组群，不知道她又受什么刺激了急成这样。</span><br>
</p><p><b>浅井羽上: </b><br>
<span>从小到大遇到的好老师屈指可数 可见教师这份工作真是个良心活</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Abba-il-Aeon: </b><br>
<span>浅井羽上 发表于 2020-3-19 00:00</span><br>
<span>从小到大遇到的好老师屈指可数 可见教师这份工作真是个良心活</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>大部分待遇都不咋地</span><br>
<span>那种补一期好几万的毕竟少数</span><br>
</p><p><b>茶卡特尔: </b><br>
<span>学前班的班主任是一中年妇女，感觉她是发自内心的厌恶我，无论我做什么给她看见了一定要冷嘲热讽一番，看完同学表演大家鼓掌，她还专门点我名，阴阳怪气地说我拍手的姿势标新立异大家都该看看我的鼓掌表演。</span><br>
<span>幸好另一位老师特别温柔。第一次在温柔老师的课上做手工，记得是做大风车，我小时候的手可谓数一数二的灵巧，一会儿就做完了，但是因为被中年妇女嘲讽怕了，我迟迟不敢叫老师看，温柔老师发现后把我叫了上去，夸我做的好，给大家展示，还让我先去走廊上玩，真的是第一次晓得原来有老师是这么温柔的。</span><br>
<span>遗憾的是温柔老师的脸已经完全记不清了，但给我整出心理阴影的中年妇女的脸我现在还能描绘出来，连她脸上几颗痣长在哪里都记得清清楚楚。</span><br>
<span>不过正式开始念书后遇到的老师都挺好的，虽然有几位槽点满满，却也都是欢乐的回忆，再也没有遭遇对我有偏见的老师了，甚至有两三位对我还有知遇之恩，一定程度上拯救了中二时迷途的我。</span><br>
</p><p><b>孔祈: </b><br>
<span>可能是我运气比较好，教我的老师都不错，惹人嫌的老师都在其它班</span><br>
</p><p><b>iqbsh38: </b><br>
<span>初中班主任 教的是地理这种可有可无的课 但为了她自己的成绩 拉着我们全班各种补 地理 虽然成绩确实上去了 但我讨厌她教课和日常处理班级事务的那种冷嘲热讽和对成绩好的学生的无限制偏袒 </span><br>
<span>她选的那个班长是个小独裁者 有了班长的地位之后就跟做皇帝一样折腾 打起同学也很有底气 </span><br>
<span>我当年被几个小兔崽子欺负 我妈来找过她 愣是在班上说我这人不识闹 让班上的坏小子不要理我 问题的那几个小瘪三是找我劫钱</span><br>
</p><p><b>xuy1: </b><br>
<span>高一物理老师，每天上课骂学生愚蠢，嘲讽扩招后的高中生水平低下，无脑鼓吹实验班竞赛生，然而被他鼓吹的那几位“竞赛大佬”现在只能做材料</span><br>
</p><p><b>玉依椎名: </b><br>
<span>印象中不配当老师的大多集中在小学和初中，不想多说</span><br>
</p><p><b>doublehit: </b><br>
<span>高中有个班主任，有次我早自习迟到了，夹着面包急急忙忙去教室被他拦住，把我面包扔垃圾桶了，之后又回头捡起来把包装撕掉再扔掉，真是坨狗屎。毕业后听说他带了复读班，整天舔校长py，有时课上一半就不知道干嘛去了</span><br>
</p><p><b>言酱啊啊啊: </b><br>
<span>高中分班前的化学老师，长得跟蛤蟆一样，只要是女生去问他问题，他就故意越靠越近，朋友被他摸过屁股</span><br>
<span>我们请家委会向学校反映要求换老师，但是班里男生多，而且大部分家长觉得他教出来的学生挺好的，就不了了之。</span><br>
<span>反正我是家里也好我自己也好本来就偏向文科，分班后立马走文科了，文科教室在整栋高三楼的最高层，我是再也没见过他</span><br>
</p><p><b>asion617: </b><br>
<span>初中班主任，据说是从某校做到的副校长，所以也不知道为什么来我们这个民办当一个普通老师。各种一直很讨厌这个人，直到毕业后几年才知道她不做副校长是在之前的学校牵扯到贪污什么的事情，我心里那叫一个爽</span><br>
</p><p><b>愉悦的麻婆: </b><br>
<span>老师中有一小部分人特喜欢教你做人，无论你是小孩还是大人，有种莫名其妙的优越感</span><br>
</p><p><b>水稳: </b><br>
<span>小学四年纪数学老师，垃圾玩意儿，他不高兴就扇我们耳光，这辈子都忘不了，祝那只肥猪早日升天</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-N9600, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2-alpha</span><br>
</p><p><b>Gal3ahad: </b><br>
<span>宇宙驼鹿 发表于 2020-3-18 23:50</span><br>
<span>不骂人 基本不留作业 不拖堂 也不多说一句话。</span><br>
<span>视学生如空气，绝对的公事公办。</span><br>
<span>我也遇到过，不管下面怎么闹，哪怕改过她的声音她也是继续讲课，仿佛是一个讲课机器</span><br>
</p><p><b>ThatShaman: </b><br>
<span>小学三年级数学老师，中年妇女，教学水平极差，特别喜欢把人叫到走廊上打手心，还有叫人背数学概念，背不出来就50遍100遍的抄写，如果放学前不抄完就翻倍留下来接着抄。托她的福我的抄写速度在小学三年级得到了指数级的增长。还有大学离散数学老师，上课以光速念ppt，念完就开始疯狂恶心人夹私货讲他那些跳大神中医理解什么自己哪个哪个亲戚得了什么什么怪病去医院看不好，自己让他吃中医给治好了。还宣称自己可以完全治愈糖尿病我寻思你这么nb，怎么不去拿个诺贝尔奖啊，到了学期末他看这课根本没人听就泄题把**目全说了，因此这门课虽然我什么都没学到，考试之前把题目答案全背下来，绩点也不错</span><br>
</p><p><b>wxc060302: </b><br>
<span>初中分班之前有个刚大学毕业的语文老师，对调皮捣蛋唯唯诺诺，对老实学生重拳出击（我就是被重拳出击的)，我家长想要跟这碧池对线被班主任拦下了。</span><br>
<span>你考的好了就是运气好，考得差就是你不行，业务水平还烂的一逼，讲公开课写板书都是别人代笔擦掉然后自己照着描，简直爆笑，我语文成绩差全都拜她所赐</span><br>
<span>初中的数学老师，后来分班变成了班主任，业务水平不错，就是脾气差屁事多毫无理由的打人，经常双手开弓扇耳光，而且还看钱说话，孝敬多了才能正眼看你</span><br>
</p><p><b>duo_wolf: </b><br>
<span>初三时的英语老师，去他家补课时，会摸女同学的大腿</span><br>
</p><p><b>毛头子: </b><br>
<span>本想说初中一个数学老师，但犹豫了半天也不确定自己对她是讨厌还是害怕，唯一可以肯定的是毕业后好长一段时间我都对路上看到的黑长直有心理阴影。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>铅笔芯: </b><br>
<span>初中时候的语文老师（男），课讲的不行，吹牛本事一流，并且十分的自以为是。曾有一回上课时我不小心把书掉到地上，他居然以为我是故意摔课本表示对他的不满（？），然后直接把我拽出了教室。</span><br>
<span>大二时候的专业课老师（男），娘娘腔，喜欢多管闲事，而且总是在自己一知半解的东西上大放厥词，曾做出过迪士尼是日本冻鳗的惊人发言。大学教室里大家都喜欢坐后排，因为我玩游戏或者看动画的时候不喜欢被人看，所以我平时都坐在周围人最少的第一排角落里。这位专业课老师时不时会转到我边上，然后嘴里念念有词，比如有次我在玩NS，他评价这是小孩子玩的东西，并鼓励我多玩玩像王者农药这样的“高级游戏”，我不置可否的一笑，便不再理会他。后来一次我在用PSV打奖杯的时候，他突然毫无缘由的大发雷霆，然后直接在教室里对我进行了人格上的侮辱，气愤之下，我生平第一次在上课的时候主动夺门而出。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>skin1204: </b><br>
<span>楼上描述的这个老师真的不是坛友吗</span><br>
</p><p><b>Freesil: </b><br>
<span>初中隔壁班班主任（男）交地理的，普通话垃圾的一逼根本听不懂，地理课讲完没事就爱讨论一下，9ii那时候说怎么没把xxx撞死，当时要是举报这傻逼就好了</span><br>
</p><p><b>spadepie: </b><br>
<span>初中三门主课两门课的老师都是傻逼【还都是男的】</span><br>
</p><p><b>houjiejieao: </b><br>
<span>地区，浙西山区，时间，90年代中期。</span><br>
<span>小学3-4年级，班主任，语文老师，男是县里为数不多的大学生，轻微暴力倾向，经常因为奇葩的原因（比如提问，没人举手回答之类）全班起立，用竹鞭打手心，另还有飞椅子砸人不下三次，不过整体来说还算负责，只是脾气爆，体罚在90年代也不算什么大事。</span><br>
<span>小学4-6年级，班主任，语文老师，老年女山东人，普通话非常不标准。</span><br>
<span>主要矛盾，歧视非常严重</span><br>
<span>一是成绩歧视，几乎无视班级内落后群体中等及中等偏下。</span><br>
<span>二是喜欢被送礼，极其优待送礼的同学，班干部，小队长，中队长，三好学生都是可以拿来交易。这上面几项都是先全班投票，然后她进行排序筛选的。</span><br>
<span>我的成绩一直是年纪前10，班里前3，因为成绩以及发育早镇得住一些小混混所以大部分同学关系都还不错，在两年半时间里，只有小队长，没当过班干部，唯一一次三好学生，是因为六年级捡漏拿了个奥赛全国二等奖，浙江分数第一，班级选票绝对第一的情况才给我的。</span><br>
<span>六年级我利用全班大多数人都对班主任不满以及班级内部少数送礼人特权表达抗议，组织了1个月的周六罢课（那会周六还是要完整上课的）闹大后教委也介入班主任稍微有些许收敛，可能闹太大加上家长也愤愤不平最后没有人被出分。有意思的是，我们班有同学父亲是教委的，成绩中上，但是没送过礼也被压制。</span><br>
<span>这个死太老婆（请允许我用这个词），让我在十一二岁的时候就对老师是园丁的描述产生了逆反心理，认为老师就是服务员，我出钱你出知识，只是简单的交易关系。</span><br>
<span>幸运的是，初中三年，所有老师，都非常非常的善良，职业素养也高，又让我对教师这个职业，看法不那么极端了。</span><br>
<span>在小学就享受到肉体+精神双重折磨...估计才塑造现在的我..</span><br>
</p><p><b>lovepenny: </b><br>
<span>高中英语老师，一个小老太，每个人任何问题都给你记录小本本，然后家长会给家长看，你看你家儿子，女儿那么多问题，成绩不好是自己的原因，和我老师是没有关系的，我们管他叫阎王账本</span><br>
<span>有时确实本子忘带，她就给你记录没做作业，不听任何解释</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>yyr: </b><br>
<span>初中的数学女老师兼班主任，辣鸡到极致。那会儿班里皮大王找事儿欺负我头上来了，我这人平时也不会恶意去搞别人，但也不是那种任由别人搞得，那个皮大王没事来拉我头发，警告了还来，然后就干架了。回头我全责，我就艹了这老师全家了，回头还告状我家里，还给那个搞事的莎比道歉，我回去还挨批挨揍。我整个人都不好了。真的想起来就火，不过老天有眼，这老师生的女儿巨丑无比，那个皮大王听说刚结婚不久后就车祸死了，老婆直接守寡。</span><br>
</p><p><b>兜兜小风: </b><br>
<span>初中英语老师，男的，讲话阴阳怪气的，一直明里暗里让同学去他家补课，年级统考的卷子只要他出的都会事先在自家补习的时候透露给参加补课的同学，然后他们考高分，课堂上一直说A同学B同学来补课了所以成绩好啊balabala，私下也一直单独找一些同学问为什么不去他家补课，不参加的就被他阴阳怪气</span><br>
<span>那会儿0708年左右吧，一节课200左右，也不算便宜了吧</span><br>
</p><p><b>ShinShiHT: </b><br>
<span>初中班主任，特喜欢yygq，简直是巨魔导师，还特喜欢给你白眼，用些自作聪明的梗来羞辱学生。</span><br>
<span>初三我放飞自我她只要yygq或者白眼看人我就凶神恶煞的瞪着她，还叫家长，我反正就说我这眼神天生的，我老爷子也挺不喜欢这老师的。</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0</span><br>
</p><p><b>沧兰殇: </b><br>
<span>初三历史老师，年级主任，让我们不停买复习资料，最后开始复习的时候，几十块一大本的资料书买了一本又一本，说着看个人意愿买，不买就各种找茬，全班同学和班主任反应，但是班主任是第一次做，各种方面和我们说只能尽量去说说，惹不起他，其他老师各种方面都挺好</span><br>
<span>—— 来自 motorola Moto Z (2), Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>马抽人: </b><br>
<span>正好看到这个贴了，就说说我小学第一任班主任。</span><br>
<span>可能你们听了会觉得我在无病呻吟，不过说出来也能让我好受点。</span><br>
<span>先说下我自己小时候的情况，我妈是某师范大学外语系的教师，所以从我记事起她就在不停的尝试教我英语，从早上唱字母歌吃字母饼干，到晚上睡觉用英语道晚安，一直到入了小学，我就是在这样的熏陶下培养起学英语的兴趣。</span><br>
<span>然后是我的班主任 当时大概就是40多岁，姓魏，是兼职班主任概率最多的语文老师，在发生那件事之前就是中规中矩的普通老师，虽然平时严厉但也说不上讨厌。</span><br>
<span>到了二年级春末的某一天，课间休息的时候，大家都在操场上嬉笑玩耍，顺着学校大门的方向驶进来一辆旅游大巴，径直停在操场中央，上面下来了一群外国游客。不知道是旅游团把我们学校作为参观项目还是别的什么原因，总之就是在课间喧闹的操场上出现了这么一群外国人。90年代初的西安，见到老外还是蛮稀奇的，大街上看到外国人忍不住都会多看两眼，更不要说六七岁充满好奇心的小屁孩，所以一瞬间操场上的小孩都围上去了，兴奋的对老外挥手问好，顺便卖弄一下只会那一句的Hello，我当然也在其中，当时只觉得是个难得能和老外说英语的机会，也就因为我妈教我的原因，能比别的小孩多说一两句，结果引起一对老年夫妇的注意，他们专门握了握我的手，问了问好，完了我发现手里被塞了一包透明的三颗装球形泡泡糖。直到上课铃响，我踏入教室前都还在为刚才那段小小的奇遇高兴，但是接下来立马就见识了一堂别开生面的爱国主义教育课，刚才课间操场发生的一切原来都被我这个不知在哪的班主任看的一清二楚，包括班里的哪些人上去围观，都被一个个叫到讲台上来公开处刑，跟老外握手还被塞了泡泡糖的我自然就成了一号重犯，“有辱国格”“丢中国人的脸”“民族败类”这种词一个接一个砸在我头上，我从来没见过老师这么生气，未成熟的三观彻底混乱了，原来不好好学习，调皮捣蛋，打架骂人还不是最严重的过错，整堂课我都作为重点对象被这么批，低着头缩着脖子大气不敢出，感觉自己身体里的什么东西被一点一点抽离了。而且这还不算完，通知叫家长也是少不了的，我妈下午就来了学校，也不知道老师和她说了什么，等到我妈从办公室里出来，领着蔫头耷脑的我走在回家路上的时候，才对我说，不管你老师怎么批评的你，妈妈都没觉得你有错，这件事你没有错，你千万不要觉得自己错了。但是在当时小学生的心里，老师就是绝对的正义，所以不管我妈怎么样安慰我，都没法让我释怀，直到四年级换了班主任之前，很长一段时间里我都十分惧怕上她的课，人越来越内向，成绩也一落千丈，甚至还学会了逃学。等到稍微长大能够想通这件事的时候，已经变成害怕和人主动交流，越来越自闭的性格了。</span><br>
<span>讽刺的是我这个班主任退休后信了基督教，还成了学校内基督徒圈里的组长</span><br>
<span>其他不说，就这件事我永远不会原谅她</span><br>
</p><p><b>Messiah_QY: </b><br>
<span>作业里提到班里有人赌博，第二天当着全班就把我卖了</span><br>
</p><p><b>阿由: </b><br>
<span>小学的一个语文老师，有一次作业不小心多写了还被骂。还有一次因为一篇关于叶子的作文写得不太好被拿到全班用嘲弄的语气朗诵，沦为笑柄，我也不知道有什么好笑的，可能是老师让人发笑吧，但就是被嘲笑，现在想想还挺难受的</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>温哥华的五爷: </b><br>
<span>令人讨厌的老师从小学到初中到高中遇到的比例逐渐降低，究竟是真的学历高素质也高还是我心理承受能力变强了，我暂且蒙在鼓里</span><br>
</p><p><b>小倉朝日: </b><br>
<span>我就说一下我们初中的地理老师。</span><br>
<span>男的，25出头，1米9，长相6、7分，只要业务和人品正常点一般都会是比较受欢迎的那类老师。</span><br>
<span>能力不行，教学稀烂，上课就照着书念到下课，这还不算糟糕的，毕竟混日子的老师不止他一个。</span><br>
<span>问题是人品性格烂到家，上课动不动就歇斯底里，忘带课本、东张西望这类的直接指着鼻子骂，有同学上课就傻笑了一下立刻炸毛、罚站、问候全家、再加个送教导处全套，仿佛被绿了妈。</span><br>
<span>最让我们瞧不起他的是，平时对学生狠天狠地的，遇上事就是个软骨头，有次几个小混混跑到学校来闹，教我们生物的一个干瘪小老头看不过去上前制止被打了，然后这货也在现场，1米9的大个子，很显眼，躲在十几米开外围观，大气也不敢喘，简直世界名画。最后还是几个体育老师跑过来干跑了对面。</span><br>
<span>从那以后，这货上课就没人鸟他了，他在上面嘶吼我们在下面划水，要罚站就站，站走廊我们直接开溜去操场玩，他把半个班级的人都拉去教导处告状（路上好几个人都溜号了）也是法不责众不了了之，到了学期末课堂上就变成了他念课本我们在下面开茶话会，他无能狂怒我们继续开茶话会场面了。</span><br>
<span>至于那生物老头。自那以后他的课成了全年级纪律最好的课堂。第二年教师节大家凑钱给他买了盒龙井茶。</span><br>
</p><p><b>supergua: </b><br>
<span>从小成绩不错但带头造反，而老师对待的方法也区别很大，一些是用爱的教育打动我，另一些是用爱的教育打动我。</span><br>
<span>当然，这些老师我都不讨厌，都是爱嘛</span><br>
</p><p><b>rose7134: </b><br>
<span>初中数学代课老师简单说一句就是娘娘腔版的斯内普</span><br>
</p><p><b>相濡以沫: </b><br>
<span>小学的时候因为上课讲话，被当众扇巴掌，还用教尺把手都打肿了小时候记恨了很久</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1919623[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
