<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>看到关于钓女菩萨的心得后的新发现</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>看到关于钓女菩萨的心得后的新发现</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:33:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>看到关于钓女菩萨的心得后的新发现[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1918342-1-1.html</link>
      <description>看到关于钓女菩萨的心得后的新发现&#13;
关于钓女菩萨掉坑里的故事，堪称edfc新一代带文豪
&#13;
故事1
&#13;
1.为了满足你们的好奇心，我来写一下我在SOUL上面惨痛的面基经历。
&#13;
去年3月份我装了这个APP，到6月初，有三次非常惨痛的面基经历。其过程之曲折，其结局之惨烈，足以使听者伤心闻者流泪。
&#13;
今天我给你们讲讲三次面基中的第一次，曾经我以为这次面基已经是恐怖的深渊，但回过头来看，和后两次面基相比这次的惨烈程度只是清风拂山岗。
&#13;
第一次面基的姑娘是灵魂匹配来的。聊天中知道是个90后，依稀应该是93或者94。陕西农村出身，很不容易考上北京的公务员，自视甚高。我给她发过我的照片，她只给我发过遮住半张脸的重度PS照片（当然事后才得知是重度ps的）。当然，自己号称很漂亮。和别人合租在小屯附近。这是背景。
&#13;
当时和这个姑娘的关系应该是有一搭无一搭的聊天，没有聊过过火的话题（事后看来，我太机智了）。
&#13;
字母大概点亮了两三个左右的阶段吧，有一天我正在上班，姑娘突然给我发消息。说我不行了，我快死了，你快来救我！
&#13;
出于革命友情，我听完得赶紧问啊，咋回事啊？
&#13;
姑娘说，我吃错东西了，上吐下泻，拉的快虚脱了，现在在医院呢，你赶紧过来看看我。你再不来我就要死了。
&#13;
2.我当时的内心戏是这样的：1.医院是公众场所，这人应该不是个骗子，2.我没跟姑娘聊过啥露骨话题，姑娘见了我之后应该不会赖上我，3.真是病得很严重的话，应该帮一把，毕竟孤身一人在北京。
&#13;
于是，出于上述考虑，我问清楚定位，就从单位开车出发过去。
&#13;
当时大概上午十点左右，姑娘看病的医院在北苑路大屯附近一家医院。开过去大概二十多分钟，停好车，进到候诊大厅，乌央乌央的人。我给姑娘发消息说你在哪呢？
&#13;
姑娘说：我好像看见你了，你是不是穿的XXX样？
&#13;
我说是，你在哪呢？
&#13;
姑娘说：哎呀，你比照片好看。我今天没化妆，得病了又憔悴，不好意思见你啊。
&#13;
我心说你当你林黛玉呢你还憔悴。嘴上说：见不见，不见我走了。
&#13;
然后，我就看到从一根柱子后面挪动出来一个黑胖子。对，前文忘说了，姑娘跟我报过身高体重，一米六，一百二十斤。我之前对这两组数字结合在一起的视觉效果没有概念。现在，我知道了！
&#13;
姑娘的相貌吧，怎么说呢，emmm，就是挺苦大仇深的那种。一眼看上去就挺像老区出来的同志。
&#13;
姑娘走到我面前，跟我汇报看病进展。上午验了个血，大夫给我开了几盒药。还需要化验大便，但是我现在已经拉干净了，实在没存货了，只能过一会儿看看了。
&#13;
3.我看了一眼表，当时十一点多了，估计一会儿中午大夫也该下班了。心想我看你也没严重到哪儿去啊，带你吃个饭把你送回家也算仁至义尽了。于是就跟姑娘说，咱俩吃个饭，中午送你回去，下午你接着找大夫看病吧。
&#13;
姑娘说成，于是我俩往外走。出了医院，我看见马路对面有一个购物中心，就跟姑娘说，咱俩过马路去对面找个地儿喝点粥吧，你这肠胃也不太行。姑娘没搭腔，转头看见路边有一家庆丰包子铺。跟我说咱吃这个吧？
&#13;
我说你这噗噗窜稀呢，还吃包子这么油大的东西，是怕死的不够快嘛？
&#13;
姑娘说不管，我偏要吃非要吃就要吃。
&#13;
我说行，你舍得死我就舍得买，走走走。
&#13;
然后俩人去了庆丰，我找了张桌子让姑娘坐下，问她吃几个包子。
&#13;
姑娘说我吃三个包子，再来一碗粥。再要一个空碗我冲药。
&#13;
我说好，你吃仨我吃六个。然后我就买了九个包子，一碗炒肝一碗粥，外加一个空碗端上桌。
&#13;
姑娘要先喝药，于是就拿面汤冲大夫给她开的药。隔着一张桌子我都能闻见那药的怪味儿。姑娘一闻药味儿不对，皱起眉头拿起一根筷子，沾了一下冲好的药，把筷子举到我脸前，说：你尝尝。
&#13;
我一把把姑娘的手推回去，说：我不尝。姑娘不死心，又沾了一下，重复上述动作X3。
&#13;
4.最后我不耐烦了，我说你要不就喝，不喝我就走了，没空跟你逗。姑娘一看我急了，赶忙端起碗，也顾不上药烫不烫了，一仰脖吨吨吨把药干了，一抹嘴说了声好酒，开始坐下喝粥吃包子。
&#13;
熟悉北京的朋友都知道，庆丰的包子和炒肝是出了名的不好吃。这家店也不例外，炒肝特别咸，包子也不香。我吃了一口炒肝，吃了三个包子就撂筷子了。对面姑娘看我不吃了，很知趣的把剩下六个包子全吃了。不剩饭，挺好。
&#13;
吃完饭，我说走吧，我送你回家。
&#13;
姑娘说好，结果一出庆丰店门，姑娘大叫一声不好，我要拉屎（并非我粗鄙，原话如此）。
&#13;
然后我就跟着姑娘三步并作两步走，赶紧回医院，毕竟还要化验大便，需要留取样本。
&#13;
姑娘进了医院，飞快的进了厕所，我在大厅等了一会儿。姑娘满面笑容的出来了，跟我说：哎呀这下终于痛快了，你可不知道，拉的特别多。还有韭菜叶，我挑了半天才挑进化验盒里...
&#13;
当时我的理智距离断线可能只差一毫米了，我咬着后槽牙跟姑娘说：走吧，我送你回家。
&#13;
姑娘说好呀好呀，然后就上车往她家开。她租的房子所在小区离医院很近，没几分钟就开到了。我说我给你送到地库吧，你上楼方便一点。姑娘说好呀好呀。
&#13;
5.一下地库，姑娘就跟我说，我刚买了一个晾衣服的架子，你上楼帮我装一下吧。
&#13;
卧槽我心里明镜儿似的我能不知道这啥意思吗？但是我又不能让她滚，只能故作镇定说：你看你大病未愈，今天这个状态也洗不了衣服，不如你踏实歇歇安心养病，等你好了以后我再来帮你装吧。姑娘说没事，装一下挺快的，你来吧。
&#13;
我说我下午还有个会，实在是走不开，今儿就不上去了。姑娘一脸怨念。说话间开到姑娘的单元门口了，姑娘眼看一计不成又生一计，说我刚才没吃饱，咱俩上楼点个外卖吃吧。我说我怕你吃多了再喷出来，再说我也吃饱了，今天我就不上去了。姑娘一脸不开心，说那我走了啊。我说成。姑娘把车门打开，说那我可真走了啊。我说快上去歇着吧。然后姑娘又把车门关上了。重复说我走了啊-拉开车门-我真走了啊-关车门这个循环5次。最后看我脸色实在难看，才闷闷不乐的下了车上楼。
&#13;
后面这个姑娘还有联系我，但我实在不想回忆了......
&#13;
更多故事请自行移步https://club.tgfcer.com/viewthread.php?tid=8294730</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>小莫罗斯: </b><br>
<span>收藏了，养肥了看</span><br>
</p><p><b>小修: </b><br>
<span>信了5成，北京那地方养人全是面食，如果是地道北京土妞很容易就横向发育…………</span><br>
<span>改变北京膳食结构刻不容缓！</span><br>
</p><p><b>路人甲乙丙: </b><br>
<span>还缺点转折的细节</span><br>
<span>文笔不够风骚</span><br>
</p><p><b>爱尔米娜: </b><br>
<span>旅人YP七武器xswl</span><br>
</p><p><b>夜雨声幽: </b><br>
<span>一米六一百二十斤</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>LSDN: </b><br>
<span>精彩，第三篇也来</span><br>
</p><p><b>肥肚肚: </b><br>
<span>GKD GKD</span><br>
</p><p><b>beta10: </b><br>
<span>精彩啊</span><br>
<span>当段子看也值了</span><br>
</p><p><b>阚香愁: </b><br>
<span>喷了，有没有不是见光死的</span><br>
</p><p><b>傲娇号: </b><br>
<span>第三篇呢</span><br>
</p><p><b>仓鼠吃火锅: </b><br>
<span>挺欢乐的还有吗</span><br>
</p><p><b>梦眠: </b><br>
<span>听说只有3篇？可惜了，再加四篇可以凑新版七种武器了</span><br>
</p><p><b>ceekay: </b><br>
<span>圆面包 发表于 2020-3-12 20:26</span><br>
<span>总之就是胖子没人权呗……160cm60kg的妹子其实真的还好，绝对不到山的地步啊…… ...</span><br>
<span>其实还好啦，就是有点婴儿肥，但总得很可爱啊。如果日常有锻炼的话，也很棒了。</span><br>
</p><p><b>ceekay: </b><br>
<span>非心得，只是单纯吐槽，也曾经在陌陌soul见过几位网友，未婚已婚离异三类型皆有，男性女性皆有，取向癖好也是什么都有，但基本就是双方aa聊天为主，一来纯粹打发时间，二来为以后相亲谈恋爱锻炼锻炼，通过其他异性来增加经验值，以及通过聊天来复盘经验。</span><br>
<span>未婚已婚其实还好啦，大家都是正常来聊天，其实聊的也算开，倒是被撒狗粮是真的。不过已婚里面也有奇葩就是孩子三个但还脚踏好多船那种，甚至说我也可以，但因为真的太重了并且太随便就拒绝了，并且怀疑她是rpg吧。还有个小哥哥因为个人问题也没结婚的，但算是好朋友了hhh(最最最主要是我知道我颜值真的不行</span><br>
<span>再说离异，离异就是双方感情真的没了，连在一起都不可以那种。双方之间肯定有一方有心理缺陷。(其实生理方面很少离婚，除非性取向问题，但是大部分隐藏很好的)我遇见过有忧郁症，对方焦躁症，还有所谓的病娇，暴力狂，总之一言难尽吧，大家有心理疾病也早点治疗好，或者通过合法途径来解决。</span><br>
<span>癖好取向一类作为小圈子怕被追杀就不说了。</span><br>
</p><p><b>失落之翼: </b><br>
<span>120斤要1米7才算匀称，160那是重坦了</span><br>
</p><p><b>花开院琉璃: </b><br>
<span>梦眠 发表于 2020-3-13 00:37</span><br>
<span>听说只有3篇？可惜了，再加四篇可以凑新版七种武器了</span><br>
<span>还有老徐一篇、前传萝莉一篇，七种武器指日可待</span><br>
</p><p><b>zhenniuren: </b><br>
<span>伍佰说，喝完这杯还有三杯。</span><br>
<span>好吧，言归正传，接着讲第三个面基翻车的故事。</span><br>
<span>前两个，包子和懒癌，着实给我上了两课。一朝被蛇咬十年怕井绳，从懒癌魔爪虎口脱生之后惊魂未定的我老实多了。每天闲的没事就在广场刷瞬间，也不敢招猫递狗。</span><br>
<span>当时时间点应该在五月十号左右，懒癌还没给我发出三月之约的恐吓信。我在广场刷瞬间，有个姑娘秀腹肌（其实也没腹肌，只是肚子比较平坦。另外，重点是这张照片里面只能看见腹部）。熟悉我的人都知道我的两大爱好一个是恶作剧捉弄人一个是给人起外号，我看这姑娘貌似是在酒店拍的照片，于是在评论里面说：后面玻璃反光，你走光了（小伙子们，我不是教你坏，但撩妹用这些招数最好使）。</span><br>
<span>留完言我就干别的去了，大概过了四十分钟，楼主私信过来问我哪走光了。我心说你这反射弧也够长的，于是就跟她说其实没走光是逗她玩呢。于是姑娘长出了一口气说吓坏了。就这样，第三次面基翻车的女主角登场了。</span><br>
<span>经过例行公事般的介绍，摸清了姑娘基本情况：单身、未婚主义、一米六二、一百斤、问了岁数，说跟我差不多大。职业：编剧。爱好：游泳、滑板，养一只猫，住北苑（你们想得到北苑在我心里有多大的阴影吗）。</span><br>
<span>聊天中知道姑娘是个编剧（以下简称“编剧”），在圈里面好像是有点名气。我心说卧槽牛逼了，这知性女文青啊，纯的！</span><br>
<span>不过，当时被懒癌的降维打击（懒癌太狠，堪比二向箔）锤的太惨，也没想着面基啊什么的。基本就日常聊天。由于我工作中的客户有一部分是影视公司，所以编剧说什么我基本都能聊两句。一盘道儿，还有几个共同认识的大佬。伍克波、覃虹、覃辉等等。基本是嘉禾系和星美系的人马。</span><br>
<span>然后就日常聊天，大概两周，大概四个字母。编剧有一天对我说，我发现你挺有意思的。</span><br>
<span>我说我知道我挺有意思的，但是不知道你说的哪件事。</span><br>
<span>编剧说你从来没管我要过照片。管我要照片的人我都拉黑了。</span><br>
<span>我心说，我也没打算跟你发生什么，你爱长啥样跟我也没鸡毛关系啊。当然，经过翻译之后，我说：我觉得你是个有趣的人，所以我不是很在乎你的相貌。毕竟内在美可靠，对吧（潜台词是外在美重要，范晓萱说的）？</span><br>
<span>编剧对这个回答甚为满意，以为遇到了一位重视内在的知心朋友（其实我是颜狗，汪汪）。于是在日后的聊天过程中甚为主动。频频提出面基要求。</span><br>
<span>我吃过包子和懒癌的亏，对编剧的面基要求基本就是拖延，嗯啊敷衍了事。毕竟第一我没见过照片，第二照片也不一定是真的，第三你把我架到了不注重外在美的高度，我也不好意思开口跟你要照片了。</span><br>
<span>前后聊了二十多天吧，到了五月底。期间一直闲聊，编剧跟我讲，她这么多年一直单身，但是圈里面有才的，有颜的。只要她想睡的，一定都能睡到。我心说，看来要么你特漂亮要么你特有手段要么你吹牛逼呢。</span><br>
<span>编剧还是没憋住，给我发了她的照片。怎么说呢，看照片就是一般人，放人堆里面既不显眼也不吓人。年纪应该跟我差不多。短发，卷毛，戴个眼镜还有口罩。</span><br>
<span>编剧问我她长的怎么样，秉承不得罪人的原则，我说你挺好看的啊。编剧再次对我的回答很满意，并且提出了六月底面基的要求，我不置可否，说到时再说吧。</span><br>
<span>编剧后面就跟我聊星座，说她是双子座巴拉巴拉。我说双子座好啊，我前两个女朋友都是双子座（题外话，然后是谜之摩羯，再然后就入了火象三傻的坑了）。当时是五月下旬，我敏感的意识到编剧要过生日了。编剧一直叨唠说让我生日的气候去见她，又不说生日是哪天，搞得我这头上一直悬着一把达摩克利斯之剑，不知道雷哪天炸。</span><br>
<span>转眼到了五月底，31号是周五。我约了一个影视公司的哥们一起去五台山烧香。一行十个人：我、我哥们（以下简称老P）、他几个朋友、俩网红脸小演员。</span><br>
<span>反正也是闲扯，多聊两句老P，我甚至都可以单独为他这一个长篇。老P是81年的山东人，混迹北京影视圈多年。在万达、大地、星美这些影视公司都干过高管。爱喝酒，爱组局，尤爱网红脸。可以这么说，每次我跟他吃饭，他带的姑娘都不重样。这次去五台山也一样，而且，带了俩。由头是有新剧要拍，带女演员来试镜和采风。</span><br>
<span>扯远了，回到编剧的事。六一儿童节当天我在五台山烧香拜佛，编剧一直发消息，略过不表。到晚上睡觉前，编剧跟我说2号是她生日。</span><br>
<span>我说那祝你生日快乐啊（我特么真应该问一句是多少岁的生日）。</span><br>
<span>编剧说今年生日不想办太大了，往年都是圈里面一大群人（据她原话，一二百人的规模）喝大酒，场面太惨烈，今年就想一个人静静。问我明天有没有时间去找她。</span><br>
<span>我一听，这套路和包子懒癌有点像啊卧槽，赶忙说我明天几点回去还不一定，再说开一路车也没精神，咱还是六月底再说吧。</span><br>
<span>编剧不干，说我今年生日就这点愿望，你就不能满足我吗？总之软磨硬泡。</span><br>
<span>我说那行吧，那你等我吧，我几点回去不知道。地点约在我家边上西直门嘉茂。</span><br>
<span>编剧欢天喜地睡觉去了，说我明天一定打扮的美美哒。</span><br>
<span>第二天上午去五爷庙显通寺菩萨顶一系列常规路线之后开始往北京开。到了北京境内开始下雨。</span><br>
<span>编剧说已经到嘉茂了，问我要不要一起吃饭或者喝杯咖啡。我说我着急回家，没时间，咱俩见一面，然后你开车把我送回家吧。让她直接把车停地库。</span><br>
<span>这么做的鸡贼之处在于进可攻退可守，如果看见姑娘漂亮，在车上可以搂搂抱抱揩油；如果姑娘长得丑，那就直接走人，反正我身强体壮不怕你霸王硬上弓（也可以理解为我对懒癌见面策略的逆向操作）。</span><br>
<span>于是编剧把车停在了嘉茂地库，给我报了一个车位号。我让看P给我放西直门桥头，自己去找编剧。</span><br>
<span>当时的心理嘛，没报太大希望，毕竟编剧发的照片不是美女，跟懒癌不一样。再说，经过懒癌和包子的历练，还有什么更可怕的呢？</span><br>
<span>下了电梯，按图索骥，很快找到了编剧的停车区域，然后找到了停车位，一辆橙色的JEEP指南者开着一扇后门停在那里，我走过去，上车。</span><br>
<span>虽然我已经对编剧的相貌不抱太大幻想，但是见到本尊的时候，震撼还是比懒癌和包子要大得多！</span><br>
<span>怎么形容呢，如果说包子和懒癌的问题是胖和丑，那么编剧的问题是老。据我目测，编剧的年龄最起码在45岁以上，而且属于保养的不好的很显老的那一国。更别提编剧摘下口罩的真容，嘴角有一颗媒婆痣，上面还有一根毛。嗯。</span><br>
<span>我当时的心理活动已经顾不上咒骂了，而是打心眼里的恐惧！真的，手发凉的恐惧！众所周知，女人三十如狼四十如虎，五十坐地吸尘土，六十靠墙吸老鼠！谁知道她能做出啥来？</span><br>
<span>为了避免尴尬，我还是礼节性的坐上了车。编剧咧嘴冲我笑，说你怎么这么拘谨啊？</span><br>
<span>我说我第一次见到你本人，得适应一下（潜台词是被你吓着了）。当时编剧坐在后排左侧，我上车坐在右侧。也不知道是天热，还是下雨天气压低，还是肾虚，还是心虚，总之一上车我就不停的冒汗。编剧递给我一盒纸巾，我目视前方，一直在擦汗。期间编剧要伸手帮我擦，我把她手推开了。那一刻，我腿哆嗦了一下，真的。</span><br>
<span>然后我就跟编剧说，你看我这风尘仆仆赶回来了，挺累的。要不你就把我送回家去吧。</span><br>
<span>编剧有点诧异，用略感失望的口气说，你不陪我吃生日晚餐吗？</span><br>
<span>我心说吃鸡毛，我怕你把我吃了。于是脑筋一转说，你看你今天过生日也没提前说，我也没给你备一份生日礼物。这吃人家的嘴软，改天我补你一份生日礼物，咱俩再聚。</span><br>
<span>编剧说没关系，你能来就是最棒的生日礼物。你知道吗，前一阵子一直想见你，整天茶饭不思剧本都没心思写了，今天见到你很开心。我带你吃点别致的，咱们再喝点红酒，好好聊聊。</span><br>
<span>有人说男人结婚前，老婆摸他头发一下，丁丁就能竖起来；结婚后，老婆摸他丁丁一下，男人的头发就能竖起来。这个段子的合理性各位自有答案。但当时我的头发肯定是竖起来了！</span><br>
<span>怎么办？脑细胞120%功率运转，我想到了包子！</span><br>
<span>?屎遁！</span><br>
<span>眉头一皱，计上心来。于是我佯装肚子疼，皱着眉头咧着嘴吸溜着凉气跟编剧说哎呀，我要上厕所。估计是中午在五台山吃老和尚的素斋闹肚子了。不行我憋不住了我得赶紧去！我不管就算天王老子来了我也要拉屎！</span><br>
<span>编剧看我这惨样也是于心不忍，说那你赶紧去。</span><br>
<span>在那一刻，我心中闪过了虎口脱险胜利大逃亡飞越疯人院等等等等的经典场景。脑海中响起了《好运来》的BGM。</span><br>
<span>正在我就要动如脱兔窜下车的那一刻，编剧轻轻的把我挎着的背包从肩膀上摘了下来，说上厕所你还背着包，多累啊，包放我这儿丢不了，你快去快回。</span><br>
<span>我刚刚燃起的逃亡之火，熄灭了。</span><br>
<span>于是捏着纸，弯着腰龇牙咧嘴的一路逃离编剧的视线。进了电梯换了楼层，开始求助场外观众。</span><br>
<span>先给老P打电话。</span><br>
<span>电话通了，我说大哥你走远没？没走远回嘉茂接我一趟啊，我这被一大姐挟持了。得你救命呢。</span><br>
<span>老P说，兄弟我这带着女演员试戏呢，顾不上你啊。</span><br>
<span>我说你昨晚上没试啊？老P说这不带了俩嘛，得分别试。</span><br>
<span>我说你住了俩晚上，一晚上一个不行啊？</span><br>
<span>老P说不行，周五晚上光说戏了，没顾上试。周六晚上才试了一个（题外话，周五晚上我问老P房间怎么开，老P说他们仨一人一间）。</span><br>
<span>我心说日你个仙人板板，把电话挂了。</span><br>
<span>挂了电话，转身赶紧进了损友群。问问群里兄弟有没有能来救场的。结果这帮孙子一水的幸灾乐祸，还有让我拍照片发过去的…</span><br>
<span>没办法，耗了十五分钟，硬着头皮回到了停车场。</span><br>
<span>上了车，编剧咯咯乐。说瞅你可怜的，我抱抱你吧。</span><br>
<span>我胳膊上鸡皮疙瘩噌的一下就起来了，赶紧说别别别，我害羞（我是怕被抱了一下后半辈子都不举了）。边说边往门外挪。</span><br>
<span>编剧看我躲了，倒也知趣儿。把手收了，说瞧把你吓的，逗你呢。</span><br>
<span>我心说你骗傻子呢，这都是我中学用的手段了。嘴上说我拉完了肚子饿了，我要回家吃饭，你把我送回家吧。</span><br>
<span>编剧一脸娇羞，说你真不陪我吃晚饭了吗？我知道一家好吃的西班牙餐厅，咱俩吃海鲜饭喝红酒多棒。</span><br>
<span>我说卧槽太不巧了，我对海鲜饭过敏，不管藏红花波尔塔还是agua，都是吃一回拉一回，而且喷的可彻底了。我当时的想法是有多恶心说多恶心，让她烦我最好。</span><br>
<span>编剧看我一口气报出三个西班牙餐厅的名字，大概是相信了我的鬼话。</span><br>
<span>于是叹了口气，说本来人家还想给你一个惊喜。现在看来用不着了。</span><br>
<span>于是，不情不愿的开车送我往家走。</span><br>
<span>我家离嘉茂不远，但是我不至于傻到让编剧认识我住哪的程度，于是指了一个跟我家反方向的小区。</span><br>
<span>一路上编剧开始给我讲她的奇葩事，比如开车追尾认识大帅哥啦，比如把车停地库找不到然后报警让警察帮忙一起找啦，再比如打电话按错号然后居然鸡同鸭讲的和对方聊了半个小时等等。反正给我的感觉就是我是个傻逼加倒霉鬼，否则不可能碰到这种极品。我也终于顿悟了国产电影电视剧为啥就那么难看…</span><br>
<span>到了那个小区门口，编剧停好车，说你真的不抱抱我了吗？我当时菊花都紧了，说我真的害羞，咱下次适应适应，吃点饭喝点酒，酒壮怂人胆没准我就放的开了。编剧杠铃般的笑声再度响起，说你真讨厌。我赶紧拉开车门。逃出生天的感觉真好。</span><br>
<span>6月2号北京下雨，我没带伞。看着编剧把车开远，我掉头一口气跑回了家。回家洗完澡，编剧的消息过来了，问我想不想知道今天本来准备的惊喜是什么？</span><br>
<span>我说不想知道。</span><br>
<span>编剧说我还是忍不住想告诉你。</span><br>
<span>我说那你说吧。</span><br>
<span>编剧说，我买了把雷明登，把下面毛剃了，想给你个惊喜</span><br>
<span>我心说卧槽，这尼玛幸亏我没去喝酒啊，这尼玛喝了就是失身酒。</span><br>
<span>然后，我打开SOUL，颤抖的递交了注销帐号的申请。</span><br>
</p><p><b>ceekay: </b><br>
<span>哈哈哈哈哈哈，年度笑文，真的一路看下来感觉那老哥太惨了，当然前提是真的。不过真的要可以挑最后一个，一般40岁老了一点，可能人喜欢小姑娘。</span><br>
</p><p><b>剑齿豹: </b><br>
<span>ceekay 发表于 2020-3-13 10:54</span><br>
<span>哈哈哈哈哈哈，年度笑文，真的一路看下来感觉那老哥太惨了，当然前提是真的。 ...</span><br>
<span>确定可以么 长着一颗痣还有一根毛</span><br>
</p><p><b>圆面包: </b><br>
<span>越往后看越觉得假了……当yy小说看得了</span><br>
</p><p><b>atomtom: </b><br>
<span>按人设来说这老哥挺帅 圈子里还挺展</span><br>
</p><p><b>路西恩: </b><br>
<span>黑胖子？宋江？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Cirle: </b><br>
<span>马一下，好看</span><br>
</p><p><b>Colonnello: </b><br>
<span>欢乐多</span><br>
</p><p><b>moeful: </b><br>
<span>剑齿豹 发表于 2020-3-13 10:59</span><br>
<span>确定可以么 长着一颗痣还有一根毛</span><br>
<span>其他两位真的是不可以，这一位身材上关了灯或者后入应该勉勉强强。</span><br>
</p><p><b>amiya: </b><br>
<span>soul的软文，骗不了我的</span><br>
</p><p><b>zhenniuren: </b><br>
<span>amiya 发表于 2020-3-13 15:55</span><br>
<span>soul的软文，骗不了我的</span><br>
<span>soul合伙人刚被抓</span><br>
</p><p><b>qumkml423: </b><br>
<span>还有吗还有吗</span><br>
</p><p><b>Alkaided: </b><br>
<span>庆丰包子怎么就不好吃了</span><br>
</p><p><b>shinan: </b><br>
<span>如果不是长的丑，我觉着这妹子性格还挺好的</span><br>
</p><p><b>Sword1998: </b><br>
<span>讲真你隔壁坛一个个大宝剑做的飞起，然后约起来缩头缩尾这画风真的不太对啊</span><br>
</p><p><b>harry3: </b><br>
<span>miao5文学。</span><br>
<span>文青美少女还是你瓣比较靠谱</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>zhenniuren 发表于 2020-3-13 10:41</span><br>
<span>伍佰说，喝完这杯还有三杯。</span><br>
<span>好吧，言归正传，接着讲第三个面基翻车的故事。</span><br>
<span>前两个，包子和懒癌，着实给我 ...</span><br>
<span>脸上有痣还加根毛，这属于娱乐效果。要编也不要留破绽嘛</span><br>
</p><p><b>zhenniuren: </b><br>
<span>老徐历险记</span><br>
<span>老徐是我的群友。山东人，大名徐大治，博士毕业，目前30出头，在石油行业国企当高管。</span><br>
<span>老徐娃娃脸，白白嫩嫩一副人畜无害的长相。</span><br>
<span>老徐学历高，在群里总有惊人言论。比如说老婆是亲人，跟老婆为爱鼓掌算乱轮，所以万万使不得。某种程度上，这为解释柯立芝效应提供了理论基础。</span><br>
<span>再比如，老徐结婚好几年都没生孩子，但是对老婆已经到了失去兴趣的阶段。于是为了捏着鼻子啪啪啪，老徐给媳妇买了一套情趣内衣来助兴。后来老婆成功怀孕给老徐生了个大胖小子，但是这套功勋内衣并没被卸磨杀驴。老徐有文化，熟读名著。聊斋里面聂小倩的故事中燕赤霞把用久的剑袋送给宁采臣防身，就因为剑袋用久了，见惯了如何收妖也吸够了妖血从而有了灵气，后来真的降妖救了宁采臣的命。老徐因此取得灵感，想把这套内衣让不同的妹子穿，积攒到一定数量，久而久之就像盘串儿包浆一样，内衣也就有了灵气变成了橙装。再穿这套内衣的妹子在啪啪时就会加各种buff。</span><br>
<span>老徐喝下一瓶啤酒，一边剥毛豆一边给我描述这段场景时，我脑海中浮现的画面是老徐在和妹子啪啪，妹子身上闪现着加了buff的特效光芒（夸张一点再带个结界），头顶上一下一下往出蹦连击数字。老徐光着膀子挥汗如雨，那场景像极了许褚裸衣斗马超。不得不承认，文化人的想法确实很有创意。</span><br>
<span>老徐历险记2</span><br>
<span>这时的我正和老徐在北三环边上一家新疆馆儿儿撸串喝酒，一起的还有群里的蚂蚱。三个男人喝完九瓶乌苏，聊天的状态正好。</span><br>
<span>老徐一边嗑毛豆一边跟我说：“哥，你教教咋聊天吧，要么就给我转转运开开光。你玩soul碰上懒癌美少女吓的销号之后就转了运了，再见的都是大蜜，还弄一90后soulmate天天美滋滋，那大眼睛大长腿，啧啧。啥时候你也发我一姑娘吧。”</span><br>
<span>我嘿嘿一乐，倒了一杯乌苏，仨人碰了下杯干了，对老徐说：“我看你是菜少了，说吧加啥菜？”</span><br>
<span>老徐：“再来一大盘鸡吧”</span><br>
<span>我：“说鸡不带吧，文明你我他。大盘鸡我吃，你说内东西劲儿太大，吃不下去。”</span><br>
<span>叫服务员把菜加了，我转过头对老徐说：“咋了博士，直说吧，你碰上啥姑娘能比懒癌和包子更狠？”</span><br>
<span>老徐点上根中南海点儿8，眼神有点迷离，吐了口烟圈说：“哥，我上礼拜从soul上约了个姑娘，结果遇上女流氓了。”</span><br>
<span>我和蚂蚱是很了解老徐的段位和口味的，毕竟一个从绰号叫无孔不入、英文名叫艾斯豪.徐的男人嘴里说出这种话，那姑娘应该是有点道行的。</span><br>
<span>没等我开口，蚂蚱先开口了：“徐老师讲讲，你是一觉醒来贞操手机都不在了？还是燕京啤酒喝完屁股疼？”</span><br>
<span>老徐狠吸了一口，把烟掐了。开始讲他的历险记。</span><br>
<span>原来就在我和懒癌聊天那会儿，老徐匹配到一个姑娘，一来二去俩人聊的挺投缘。需要说明的是，老徐属于在兄弟面前开车甩飞方向盘，但是在姑娘面前异常拘谨那种人（所以前文说的集天地精华日月灵气为一身的内依始终停留在理论阶段）。老徐讲那姑娘是他山东老乡，单身在北京工作一年多，职业是贸易公司职员，岁数比老徐小一岁。姑娘也是有点孤独寂寞冷，在俩人属于想见面还没见面的那种暧昧阶段的时候，我在群里直播了见包子的实况。徐老师醍醐灌顶赶紧找姑娘要照片看，山东姑娘实在，给老徐发了五六张照片。</span><br>
<span>“好看吗？”蚂蚱问。</span><br>
<span>“怎么说呢，五六张照片里面，她长相都各不相同。”老徐一边吃烤大蒜一边讲，“几张照片总结起来就是微胖，但是能看。”</span><br>
<span>“讲重点，搞快点！”我抿了口乌苏催老徐。</span><br>
<span>交换照片之后，姑娘对老徐的相貌似乎也比较满意。于是，水到渠成的，俩人要面基了。</span><br>
<span>“先停一下，先停一下！”我跟老徐说，“你俩见面前说清楚见面要干嘛了吗？是直奔主题？还是礼节性的亲亲抱抱摸一把就算了？还是啥都没说见面再聊？”</span><br>
<span>老徐眯着眼皱着眉叹了口气说：“我是以为见面再聊，没想到姑娘想的跟我想的不一样。”</span><br>
<span>俩人的面基地点约在金源燕莎，时间是下班后六点多钟。只约了见面，没说吃饭也没说看电影，用老徐的话来说，什么都不约的好处就是如果万一发现是包子，可以托词有事赶紧开溜。选金源燕莎的原因是停车场好几层，万一姑娘皮囊还可以的话，躲车里干点啥都方便。</span><br>
<span>临近傍晚，老徐开着他傻大傻大的途昂直奔金源燕莎（老徐是脑残大众粉，之前开一辆尚酷，刚换的途昂，用他的话说就是“车大好办事”，有点像田伯光的名句）。在停车楼里面转悠半天，把车停好。问姑娘到了吗？姑娘说我到一会儿了，在一层巴黎贝甜刚买完面包，你要吃给你买俩？</span><br>
<span>老徐一边往电梯走一边跟姑娘说我不吃，按了电梯下了楼。很快找到了巴黎贝甜，姑娘正坐在遮阳伞下面的椅子上等他。</span><br>
<span>“长啥样”蚂蚱问，“你就说几个包子吧？”</span><br>
<span>“其实吧，长相也还行”老徐挠了挠头，居然有点不好意思。</span><br>
<span>据老徐讲，姑娘一身黑色紧身套裙加黑丝高跟鞋，戴个雷朋漫步者墨镜，坐在椅子上看手机。脸稍微有点圆，用文化人的说法就是面阔。整体来看，相貌跟照片比起来差别不是特别大。</span><br>
<span>“肥瘦儿呢？”我点上一根三五，吐个眼圈问老徐。</span><br>
<span>“嗯......算是肥而不腻吧，微胖。”老徐琢磨了一下说。</span><br>
<span>“我知道你丫阈值低，你嘴里的还行我持怀疑态度，行了你接着说吧。”我撇了撇嘴。</span><br>
<span>仔细看看，妹子属于丰满型，胸大屁股大，前挺后撅。而且骨架大，就更显得壮（这种体型的姑娘，我一般称其为小钢炮。嗯，下面我就这么叫了），身高160左右。</span><br>
<span>老徐走过去跟小钢炮打了个招呼，妹子看看老徐，笑了：“你跟照片上一样，憨憨的。”</span><br>
<span>据老徐讲，当时他手心都出汗了，嘴角挤出个笑容，对小钢炮说：“你比照片上漂亮。”</span><br>
<span>嘴真甜。”姑娘笑的更欢了。</span><br>
<span>老徐：“吃饭吗？”</span><br>
<span>“不吃了，减肥”姑娘说。</span><br>
<span>“那逛逛呗，我看你也坐半天了吧？”</span><br>
<span>“成。”</span><br>
<span>于是小钢炮起身，跟老徐边走边聊。</span><br>
<span>“你就说你动没动邪念吧？”大盘鸡上来了，我一边捞面片一边问。</span><br>
<span>“说实话当时有那么点想礼节性的揉一把，多了还真没来得及想”老徐说。</span><br>
<span>俩人开始压马路，边走边聊天。</span><br>
<span>老徐一开始很拘谨，刻意跟小钢炮并排，保持一拳的距离。</span><br>
<span>没想到，小钢炮对老徐说：“你离我那么远干嘛啊，我又不咬你，过来点。”</span><br>
<span>俩人就贴着肩并肩走路（准确的说法不能说肩并肩，老徐身高175，有15厘米身高差）。</span><br>
<span>“你可以啊，妹子够主动的！”我跟蚂蚱都来精神了。</span><br>
<span>“这刚哪到哪啊！”老徐眼神有点迷离，不知道是乌苏上头了，还是在回忆当时的情境。</span><br>
<span>“然后呢？搞快点，讲重点！”</span><br>
<span>“然后没走两步，姑娘就拉我手放她腰上了。”</span><br>
<span>“卧槽可以啊！”我跟蚂蚱几乎异口同声的说。</span><br>
<span>“赶紧烫她！”我连鸡翅都不啃了。</span><br>
<span>“你那套战袍带了吗？”蚂蚱想起了老徐的buff。</span><br>
<span>“还真带了，我放车后备箱了。”老徐文化人，不打无准备的仗。</span><br>
<span>据老徐讲，小钢炮把他手按在腰上，老徐顿时感觉一股眩晕感，接着整个右半边身子进入了麻痹状态，右手已经不敢乱动，身子保持僵直。就那么较着劲，一步一步的走。</span><br>
<span>姑娘腰上有点肉，摸起来软软的。老徐鼓足勇气捏了捏，松软的的可以弹起来。幸福来得太突然了，天上掉的馅饼砸的老徐有点不知所措。</span><br>
<span>“要不咱回车里吧？”老徐说，“你穿高跟鞋走着累吧。”</span><br>
<span>“成，先回车里再商量去哪吧。”姑娘答应。</span><br>
<span>据老徐讲，这会儿他心率已经奔着170去了，表面上强装镇定（毕竟在姑娘面前的人设是油嘴滑舌分流倜傥那一款的），脑子里飞速运转下一步策略。</span><br>
<span>“姑娘都这样了，你俩直接开房去吧？”蚂蚱都替老徐着急。</span><br>
<span>“不行，我媳妇是警察，能查开房记录。”老徐办事透着周全。</span><br>
<span>“傻逼，你订民宿不留开房记录不查**。”老徐的谨小慎微让我起急。</span><br>
<span>“携程上订民宿也得登记**号，我试了。”老徐一副过来人的口吻。</span><br>
<span>“傻逼，那个**号你瞎逼填一个就行，现场没人看，也不刷脸。”我简直恨铁不成钢。</span><br>
<span>“什么？还有这种操作？”老徐瞪大了眼睛，好像错过了一个亿。</span><br>
<span>老徐跟小钢炮走到了车边上，老徐掏钥匙解锁（抠逼买车买最小排量乞丐版，无钥匙进入都没配）。姑娘直接拉开后门坐后排了。</span><br>
<span>小钢炮这举动包含的信息再明确不过，老徐也不是傻子，心说我也时来运转了。咽了一口口水，平稳下心态，也坐上了后排。</span><br>
<span>“卧槽可以啊，房费都替你省了。”蚂蚱已经开始吃大腰子了。</span><br>
<span>“问题是，太猛了。”老徐有点愁容。</span><br>
<span>老徐上车，刚一坐定，还没想好说什么话题。小钢炮一把拉过老徐的手放在大腿上，用老徐的话说，他脑子嗡的一下，空白了几秒钟。</span><br>
<span>“去你家还是酒店？我住的地方不太方便。”小钢炮开门见山。</span><br>
<span>“等我想想。”老徐得平复下心情，当前状态脑供血已经不足了。</span><br>
<span>“成，你慢慢想。”小钢炮嘴上说着，一边把老徐的手拉起来，按在大白兔上面。</span><br>
<span>据老徐讲，当时他的手已经失去了知觉，脑子也转不起来，平时营造的雅痞人设已经崩塌，形象荡然无存。只剩下像一个小学生一样瑟瑟发抖的份。</span><br>
<span>“什么感觉？”蚂蚱问老徐。</span><br>
<span>“软，真他妈的软！”老徐眼神继续迷离，像在回味，“好像回到了童年的感觉。”</span><br>
<span>“然后呢？你到底搞了没有？”我催老徐。</span><br>
<span>“唉...”老徐叹了口气。隐约间我感觉老徐好像有什么难言之隐。</span><br>
<span>小钢炮摘了墨镜，把脸凑到老徐的脸前，亲了下去。</span><br>
<span>老徐心想去他的（di四声），横下一条心眼一闭，右手搂后背，左手捏白兔，嘴上啃了起来。</span><br>
<span>作为一个理论泡妞专家，老徐在群里无数次给大家讲解了单手解bra的绝技，没想到今天终于有机会实践了。赶紧右手伸进衣服里面一顿操作猛如虎，然而并没有什么效果。</span><br>
<span>姑娘看老徐一顿忙活没结果，把嘴抽开噗呲一乐，说你别忙活了，扣儿在前面呢。</span><br>
<span>俩人在后座一顿搂搂抱抱，车窗上都布满了哈气。</span><br>
<span>老徐问小钢炮：“车里还是换地儿？”</span><br>
<span>我说：“你丫这都人间大炮三级准备马上克赛就前来拜访了，还问人家换不换地儿，你是不是脑子有包？”</span><br>
<span>果然，小钢炮说不换，继续。此处我不厚道的脑补了一下山东口音说的那句经典台词“赖吧，影雄”。</span><br>
<span>眼看老徐就要得逞的时候，悲剧发生了。</span><br>
<span>小钢炮喘着粗气去抓克赛，准备教训克赛把克赛揍吐为止。可是可能是老徐太紧张，也有可能是克赛太久没活动，再就是可能小钢炮手劲儿太大，克赛还没反抗就吐了....</span><br>
<span>我在soul上面基本靠写点东西耍贫嘴来和吸粉，经验之谈，如果你会摄影或者会画画，有腹肌，年轻长的帅，或者简单粗暴晒法拉利（通货膨胀，宝马保时捷已经不行了），撩姑娘要省力的多。</span><br>
<span>听到这里，我和蚂蚱已经笑疯了：“敢情吹半天，战袍还没换就结束战斗了？”</span><br>
<span>老徐一口干了一杯乌苏，点上根烟说:“要是这就完事了，那就好了。”</span><br>
<span>老徐抽搐了几下之后，车里归于平静。小钢炮的手还保持握姿僵在那里，车里的场面一度十分尴尬，有几秒钟的空气好像凝固了一样。据老徐讲只能听见自己的心跳，脑子里想的全是我是谁我在哪我在干嘛？</span><br>
<span>过了半分钟，老徐定了定神，从扶手抽出一盒湿纸巾递给小钢炮：“来，擦擦手。”毕竟文化人，每临大事有静气。</span><br>
<span>小钢炮恨得牙都快咬碎了 ，但也只能接过湿纸巾：“还挺烫！跟你讲，这事儿没完。”</span><br>
<span>老徐心里咯噔一下子，心想完辽，今天要被靠墙吸老鼠辽。</span><br>
<span>“然后呢？有没有二番战？”我问。</span><br>
<span>“我看她吨位太大，怕她哐哐坐给我坐折了。”老徐已经彻底不要脸了。</span><br>
<span>“那咋办？你给她扔下就跑？”蚂蚱说。</span><br>
<span>“是啊，你就不怕来一出萧何月下追韩信？”我起哄。</span><br>
<span>虽已萌生退意，老徐还是问小钢炮去哪。</span><br>
<span>“去我家，望京。”小钢炮换到了前排座椅。</span><br>
<span>“得嘞！”老徐硬着头皮开车走。小钢炮明显还没解气，在老徐胳膊上狠狠拧了一下，不用看也知道肯定紫了。</span><br>
<span>从金源绕出停车楼，往西上四环奔北，老徐一边开车，一边思索如何脱身。</span><br>
<span>“你还能行吗？”蚂蚱问。</span><br>
<span>“铁定不行了，放个大招还得有技能冷却的时间呢。”老徐说，“我这reload一次得半年。”</span><br>
<span>“没事，指不定小钢炮家里有神油呢，据说抹胳膊上胳膊肘都弯不了。”我说，“再说你不是有战袍嘛，加buff能减CD时间啊！”</span><br>
<span>“不了不了，这个真的伤身体。”老徐直摆手。</span><br>
<span>“那你怎么跑的？小钢炮那身板子你也打不过吧？”蚂蚱问。</span><br>
<span>“嗯，先来一个德式过桥摔，再接着一个裸绞，估计你就窒息了。再然后你就什么都不知道了，也没有痛苦了。”我已经开始幸灾乐祸。</span><br>
<span>然而，实际情况是没有过桥摔也没有裸绞。作为文化人的老徐见多识广，在眼看就要到国风上观小钢炮家的时候，找了辆凯越蹭了一下。</span><br>
<span>老徐下车和对方司机理论，假装越吵越激烈。</span><br>
<span>小钢炮那叫一个恨啊，跟老徐说你给他两百块钱私了就完了。</span><br>
<span>老徐心说那我不就白撞了嘛，嘴上说：“这不是钱不钱的事儿，不蒸馒头争口气。不行，这得报警。”</span><br>
<span>小钢炮有点火了，老徐顺杆爬跟小钢炮说你别添乱，俩人话赶话呛呛起来了，最后小钢炮生气了，一摔车门自己走了。</span><br>
<span>老徐平安了。</span><br>
</p><p><b>新八: </b><br>
<span>雷明登是啥……？我搜了一下出来的结果是霰dan**？？？</span><br>
</p><p><b>ceekay: </b><br>
<span>zhenniuren 发表于 2020-3-14 21:55</span><br>
<span>老徐历险记</span><br>
<span>老徐是我的群友。山东人，大名徐大治，博士毕业，目前30出头，在石油行业国企当高管。</span><br>
<span>老徐娃娃 ...</span><br>
<span>笑出猪叫</span><br>
</p><p><b>花开院琉璃: </b><br>
<span>新八 发表于 2020-3-14 22:13</span><br>
<span>雷明登是啥……？我搜了一下出来的结果是霰dan**？？？</span><br>
<span>剃须刀吧</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1918342[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>看到关于钓女菩萨的心得后的新发现[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1918342-1-1.html</link>
      <description>看到关于钓女菩萨的心得后的新发现&#13;
关于钓女菩萨掉坑里的故事，堪称edfc新一代带文豪
&#13;
故事1
&#13;
1.为了满足你们的好奇心，我来写一下我在SOUL上面惨痛的面基经历。
&#13;
去年3月份我装了这个APP，到6月初，有三次非常惨痛的面基经历。其过程之曲折，其结局之惨烈，足以使听者伤心闻者流泪。
&#13;
今天我给你们讲讲三次面基中的第一次，曾经我以为这次面基已经是恐怖的深渊，但回过头来看，和后两次面基相比这次的惨烈程度只是清风拂山岗。
&#13;
第一次面基的姑娘是灵魂匹配来的。聊天中知道是个90后，依稀应该是93或者94。陕西农村出身，很不容易考上北京的公务员，自视甚高。我给她发过我的照片，她只给我发过遮住半张脸的重度PS照片（当然事后才得知是重度ps的）。当然，自己号称很漂亮。和别人合租在小屯附近。这是背景。
&#13;
当时和这个姑娘的关系应该是有一搭无一搭的聊天，没有聊过过火的话题（事后看来，我太机智了）。
&#13;
字母大概点亮了两三个左右的阶段吧，有一天我正在上班，姑娘突然给我发消息。说我不行了，我快死了，你快来救我！
&#13;
出于革命友情，我听完得赶紧问啊，咋回事啊？
&#13;
姑娘说，我吃错东西了，上吐下泻，拉的快虚脱了，现在在医院呢，你赶紧过来看看我。你再不来我就要死了。
&#13;
2.我当时的内心戏是这样的：1.医院是公众场所，这人应该不是个骗子，2.我没跟姑娘聊过啥露骨话题，姑娘见了我之后应该不会赖上我，3.真是病得很严重的话，应该帮一把，毕竟孤身一人在北京。
&#13;
于是，出于上述考虑，我问清楚定位，就从单位开车出发过去。
&#13;
当时大概上午十点左右，姑娘看病的医院在北苑路大屯附近一家医院。开过去大概二十多分钟，停好车，进到候诊大厅，乌央乌央的人。我给姑娘发消息说你在哪呢？
&#13;
姑娘说：我好像看见你了，你是不是穿的XXX样？
&#13;
我说是，你在哪呢？
&#13;
姑娘说：哎呀，你比照片好看。我今天没化妆，得病了又憔悴，不好意思见你啊。
&#13;
我心说你当你林黛玉呢你还憔悴。嘴上说：见不见，不见我走了。
&#13;
然后，我就看到从一根柱子后面挪动出来一个黑胖子。对，前文忘说了，姑娘跟我报过身高体重，一米六，一百二十斤。我之前对这两组数字结合在一起的视觉效果没有概念。现在，我知道了！
&#13;
姑娘的相貌吧，怎么说呢，emmm，就是挺苦大仇深的那种。一眼看上去就挺像老区出来的同志。
&#13;
姑娘走到我面前，跟我汇报看病进展。上午验了个血，大夫给我开了几盒药。还需要化验大便，但是我现在已经拉干净了，实在没存货了，只能过一会儿看看了。
&#13;
3.我看了一眼表，当时十一点多了，估计一会儿中午大夫也该下班了。心想我看你也没严重到哪儿去啊，带你吃个饭把你送回家也算仁至义尽了。于是就跟姑娘说，咱俩吃个饭，中午送你回去，下午你接着找大夫看病吧。
&#13;
姑娘说成，于是我俩往外走。出了医院，我看见马路对面有一个购物中心，就跟姑娘说，咱俩过马路去对面找个地儿喝点粥吧，你这肠胃也不太行。姑娘没搭腔，转头看见路边有一家庆丰包子铺。跟我说咱吃这个吧？
&#13;
我说你这噗噗窜稀呢，还吃包子这么油大的东西，是怕死的不够快嘛？
&#13;
姑娘说不管，我偏要吃非要吃就要吃。
&#13;
我说行，你舍得死我就舍得买，走走走。
&#13;
然后俩人去了庆丰，我找了张桌子让姑娘坐下，问她吃几个包子。
&#13;
姑娘说我吃三个包子，再来一碗粥。再要一个空碗我冲药。
&#13;
我说好，你吃仨我吃六个。然后我就买了九个包子，一碗炒肝一碗粥，外加一个空碗端上桌。
&#13;
姑娘要先喝药，于是就拿面汤冲大夫给她开的药。隔着一张桌子我都能闻见那药的怪味儿。姑娘一闻药味儿不对，皱起眉头拿起一根筷子，沾了一下冲好的药，把筷子举到我脸前，说：你尝尝。
&#13;
我一把把姑娘的手推回去，说：我不尝。姑娘不死心，又沾了一下，重复上述动作X3。
&#13;
4.最后我不耐烦了，我说你要不就喝，不喝我就走了，没空跟你逗。姑娘一看我急了，赶忙端起碗，也顾不上药烫不烫了，一仰脖吨吨吨把药干了，一抹嘴说了声好酒，开始坐下喝粥吃包子。
&#13;
熟悉北京的朋友都知道，庆丰的包子和炒肝是出了名的不好吃。这家店也不例外，炒肝特别咸，包子也不香。我吃了一口炒肝，吃了三个包子就撂筷子了。对面姑娘看我不吃了，很知趣的把剩下六个包子全吃了。不剩饭，挺好。
&#13;
吃完饭，我说走吧，我送你回家。
&#13;
姑娘说好，结果一出庆丰店门，姑娘大叫一声不好，我要拉屎（并非我粗鄙，原话如此）。
&#13;
然后我就跟着姑娘三步并作两步走，赶紧回医院，毕竟还要化验大便，需要留取样本。
&#13;
姑娘进了医院，飞快的进了厕所，我在大厅等了一会儿。姑娘满面笑容的出来了，跟我说：哎呀这下终于痛快了，你可不知道，拉的特别多。还有韭菜叶，我挑了半天才挑进化验盒里...
&#13;
当时我的理智距离断线可能只差一毫米了，我咬着后槽牙跟姑娘说：走吧，我送你回家。
&#13;
姑娘说好呀好呀，然后就上车往她家开。她租的房子所在小区离医院很近，没几分钟就开到了。我说我给你送到地库吧，你上楼方便一点。姑娘说好呀好呀。
&#13;
5.一下地库，姑娘就跟我说，我刚买了一个晾衣服的架子，你上楼帮我装一下吧。
&#13;
卧槽我心里明镜儿似的我能不知道这啥意思吗？但是我又不能让她滚，只能故作镇定说：你看你大病未愈，今天这个状态也洗不了衣服，不如你踏实歇歇安心养病，等你好了以后我再来帮你装吧。姑娘说没事，装一下挺快的，你来吧。
&#13;
我说我下午还有个会，实在是走不开，今儿就不上去了。姑娘一脸怨念。说话间开到姑娘的单元门口了，姑娘眼看一计不成又生一计，说我刚才没吃饱，咱俩上楼点个外卖吃吧。我说我怕你吃多了再喷出来，再说我也吃饱了，今天我就不上去了。姑娘一脸不开心，说那我走了啊。我说成。姑娘把车门打开，说那我可真走了啊。我说快上去歇着吧。然后姑娘又把车门关上了。重复说我走了啊-拉开车门-我真走了啊-关车门这个循环5次。最后看我脸色实在难看，才闷闷不乐的下了车上楼。
&#13;
后面这个姑娘还有联系我，但我实在不想回忆了......
&#13;
更多故事请自行移步https://club.tgfcer.com/viewthread.php?tid=8294730</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>zhenniuren: </b><br>
<span>看到关于钓女菩萨的心得后的新发现</span><br>
<span>关于钓女菩萨掉坑里的故事，堪称edfc新一代带文豪</span><br>
<span>故事1</span><br>
<span>1.为了满足你们的好奇心，我来写一下我在SOUL上面惨痛的面基经历。</span><br>
<span>去年3月份我装了这个APP，到6月初，有三次非常惨痛的面基经历。其过程之曲折，其结局之惨烈，足以使听者伤心闻者流泪。</span><br>
<span>今天我给你们讲讲三次面基中的第一次，曾经我以为这次面基已经是恐怖的深渊，但回过头来看，和后两次面基相比这次的惨烈程度只是清风拂山岗。</span><br>
<span>第一次面基的姑娘是灵魂匹配来的。聊天中知道是个90后，依稀应该是93或者94。陕西农村出身，很不容易考上北京的公务员，自视甚高。我给她发过我的照片，她只给我发过遮住半张脸的重度PS照片（当然事后才得知是重度ps的）。当然，自己号称很漂亮。和别人合租在小屯附近。这是背景。</span><br>
<span>当时和这个姑娘的关系应该是有一搭无一搭的聊天，没有聊过过火的话题（事后看来，我太机智了）。</span><br>
<span>字母大概点亮了两三个左右的阶段吧，有一天我正在上班，姑娘突然给我发消息。说我不行了，我快死了，你快来救我！</span><br>
<span>出于革命友情，我听完得赶紧问啊，咋回事啊？</span><br>
<span>姑娘说，我吃错东西了，上吐下泻，拉的快虚脱了，现在在医院呢，你赶紧过来看看我。你再不来我就要死了。</span><br>
<span>2.我当时的内心戏是这样的：1.医院是公众场所，这人应该不是个骗子，2.我没跟姑娘聊过啥露骨话题，姑娘见了我之后应该不会赖上我，3.真是病得很严重的话，应该帮一把，毕竟孤身一人在北京。</span><br>
<span>于是，出于上述考虑，我问清楚定位，就从单位开车出发过去。</span><br>
<span>当时大概上午十点左右，姑娘看病的医院在北苑路大屯附近一家医院。开过去大概二十多分钟，停好车，进到候诊大厅，乌央乌央的人。我给姑娘发消息说你在哪呢？</span><br>
<span>姑娘说：我好像看见你了，你是不是穿的XXX样？</span><br>
<span>我说是，你在哪呢？</span><br>
<span>姑娘说：哎呀，你比照片好看。我今天没化妆，得病了又憔悴，不好意思见你啊。</span><br>
<span>我心说你当你林黛玉呢你还憔悴。嘴上说：见不见，不见我走了。</span><br>
<span>然后，我就看到从一根柱子后面挪动出来一个黑胖子。对，前文忘说了，姑娘跟我报过身高体重，一米六，一百二十斤。我之前对这两组数字结合在一起的视觉效果没有概念。现在，我知道了！</span><br>
<span>姑娘的相貌吧，怎么说呢，emmm，就是挺苦大仇深的那种。一眼看上去就挺像老区出来的同志。</span><br>
<span>姑娘走到我面前，跟我汇报看病进展。上午验了个血，大夫给我开了几盒药。还需要化验大便，但是我现在已经拉干净了，实在没存货了，只能过一会儿看看了。</span><br>
<span>3.我看了一眼表，当时十一点多了，估计一会儿中午大夫也该下班了。心想我看你也没严重到哪儿去啊，带你吃个饭把你送回家也算仁至义尽了。于是就跟姑娘说，咱俩吃个饭，中午送你回去，下午你接着找大夫看病吧。</span><br>
<span>姑娘说成，于是我俩往外走。出了医院，我看见马路对面有一个购物中心，就跟姑娘说，咱俩过马路去对面找个地儿喝点粥吧，你这肠胃也不太行。姑娘没搭腔，转头看见路边有一家庆丰包子铺。跟我说咱吃这个吧？</span><br>
<span>我说你这噗噗窜稀呢，还吃包子这么油大的东西，是怕死的不够快嘛？</span><br>
<span>姑娘说不管，我偏要吃非要吃就要吃。</span><br>
<span>我说行，你舍得死我就舍得买，走走走。</span><br>
<span>然后俩人去了庆丰，我找了张桌子让姑娘坐下，问她吃几个包子。</span><br>
<span>姑娘说我吃三个包子，再来一碗粥。再要一个空碗我冲药。</span><br>
<span>我说好，你吃仨我吃六个。然后我就买了九个包子，一碗炒肝一碗粥，外加一个空碗端上桌。</span><br>
<span>姑娘要先喝药，于是就拿面汤冲大夫给她开的药。隔着一张桌子我都能闻见那药的怪味儿。姑娘一闻药味儿不对，皱起眉头拿起一根筷子，沾了一下冲好的药，把筷子举到我脸前，说：你尝尝。</span><br>
<span>我一把把姑娘的手推回去，说：我不尝。姑娘不死心，又沾了一下，重复上述动作X3。</span><br>
<span>4.最后我不耐烦了，我说你要不就喝，不喝我就走了，没空跟你逗。姑娘一看我急了，赶忙端起碗，也顾不上药烫不烫了，一仰脖吨吨吨把药干了，一抹嘴说了声好酒，开始坐下喝粥吃包子。</span><br>
<span>熟悉北京的朋友都知道，庆丰的包子和炒肝是出了名的不好吃。这家店也不例外，炒肝特别咸，包子也不香。我吃了一口炒肝，吃了三个包子就撂筷子了。对面姑娘看我不吃了，很知趣的把剩下六个包子全吃了。不剩饭，挺好。</span><br>
<span>吃完饭，我说走吧，我送你回家。</span><br>
<span>姑娘说好，结果一出庆丰店门，姑娘大叫一声不好，我要拉屎（并非我粗鄙，原话如此）。</span><br>
<span>然后我就跟着姑娘三步并作两步走，赶紧回医院，毕竟还要化验大便，需要留取样本。</span><br>
<span>姑娘进了医院，飞快的进了厕所，我在大厅等了一会儿。姑娘满面笑容的出来了，跟我说：哎呀这下终于痛快了，你可不知道，拉的特别多。还有韭菜叶，我挑了半天才挑进化验盒里...</span><br>
<span>当时我的理智距离断线可能只差一毫米了，我咬着后槽牙跟姑娘说：走吧，我送你回家。</span><br>
<span>姑娘说好呀好呀，然后就上车往她家开。她租的房子所在小区离医院很近，没几分钟就开到了。我说我给你送到地库吧，你上楼方便一点。姑娘说好呀好呀。</span><br>
<span>5.一下地库，姑娘就跟我说，我刚买了一个晾衣服的架子，你上楼帮我装一下吧。</span><br>
<span>卧槽我心里明镜儿似的我能不知道这啥意思吗？但是我又不能让她滚，只能故作镇定说：你看你大病未愈，今天这个状态也洗不了衣服，不如你踏实歇歇安心养病，等你好了以后我再来帮你装吧。姑娘说没事，装一下挺快的，你来吧。</span><br>
<span>我说我下午还有个会，实在是走不开，今儿就不上去了。姑娘一脸怨念。说话间开到姑娘的单元门口了，姑娘眼看一计不成又生一计，说我刚才没吃饱，咱俩上楼点个外卖吃吧。我说我怕你吃多了再喷出来，再说我也吃饱了，今天我就不上去了。姑娘一脸不开心，说那我走了啊。我说成。姑娘把车门打开，说那我可真走了啊。我说快上去歇着吧。然后姑娘又把车门关上了。重复说我走了啊-拉开车门-我真走了啊-关车门这个循环5次。最后看我脸色实在难看，才闷闷不乐的下了车上楼。</span><br>
<span>后面这个姑娘还有联系我，但我实在不想回忆了......</span><br>
<span>更多故事请自行移步https://club.tgfcer.com/viewthread.php?tid=8294730</span><br>
</p><p><b>雪映风影: </b><br>
<span>克制有礼貌的色狼，并不是饥不择食</span><br>
</p><p><b>diodio233: </b><br>
<span>悄悄问圣僧，女儿美不美</span><br>
<span>          酒肉穿肠过，佛祖心中留</span><br>
</p><p><b>stillwmxz: </b><br>
<span>没有账号，楼主多转点看个乐呗</span><br>
</p><p><b>daguoye: </b><br>
<span> 本帖最后由 daguoye 于 2020-3-12 00:39 编辑 </span><br>
<span>指定的主题不存在,访问禁止。</span><br>
<span>也是心善,换我直接找机会溜。</span><br>
</p><p><b>ceekay: </b><br>
<span>额，就算饥不择食我也不喜欢坦克！真的，55kg压的人胸口痛。</span><br>
</p><p><b>boom33: </b><br>
<span>yes！ rpg！</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>我: </b><br>
<span>探探积目这种直白筛选不是更适合找菩萨吗？选soul这种定位交心的软件约出来还嫌灵魂伴侣丑？</span><br>
</p><p><b>ceekay: </b><br>
<span>我 发表于 2020-3-12 00:42</span><br>
<span>探探积目这种直白筛选不是更适合找菩萨吗？选soul这种定位交心的软件约出来还嫌灵魂伴侣丑？ ...</span><br>
<span>你想想你要有这颜值还要用啥app啊，直接大街勾搭就完了。一般soul上都是双方颜值一般或者偏低的，当然你也可以看看这几天酷安soul的评价，虽然我怀疑有玩梗成分。</span><br>
<span>不过真的要玩还不如微信附近的人来的简单粗暴，最最主要你任何交流还是要回归微信和qq而已。当然你就准备来一发没想过第二发的，没啥事。</span><br>
</p><p><b>魔兽世界: </b><br>
<span>不关我的事，不是我写的</span><br>
</p><p><b>TRG42: </b><br>
<span>虽然是编的，但感觉挺好笑的，让我想起了以前的小月月</span><br>
</p><p><b>翼宿一: </b><br>
<span>这种还能被称作女菩萨吗</span><br>
</p><p><b>bigheadnotbig: </b><br>
<span>我认识个一米六一百四十斤还坚定认为自己在1-9级别的从瘦到肥的女性身材表里只排第三 看着图里第三个前凸后翘只是有点点小肚子的泳装妹子 从那以后我就知道了女人真的是自信</span><br>
</p><p><b>CR2: </b><br>
<span>1.6 60kg这不是女菩萨，这是弥勒佛</span><br>
</p><p><b>sunseraphic: </b><br>
<span>没有tgfc账号，求搬运</span><br>
</p><p><b>白龙: </b><br>
<span>饥不择食之情，生生溢出纸面</span><br>
<span>看把这姑娘给旱的</span><br>
</p><p><b>Momechen: </b><br>
<span>我也在soul上认识了个女生，人挺好的，长得不算丑。一起吃了几次饭，看了两次电影。跨年时候还去蓝色港湾看了灯光，把她送回了家后我回宿舍了233。这时候我才发现相比女朋友，我还是更喜欢自由的单身生活，有意疏远了姑娘。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>80天拯救沃夫朗: </b><br>
<span>TRG42 发表于 2020-3-11 09:10</span><br>
<span>虽然是编的，但感觉挺好笑的，让我想起了以前的小月月</span><br>
<span>居然还有认识小月月的想起了以前单纯的大家…</span><br>
</p><p><b>寿命不过一岁: </b><br>
<span>？水区能进了</span><br>
</p><p><b>LSDN: </b><br>
<span>求你多搬点</span><br>
</p><p><b>沙漏: </b><br>
<span>搬，不继续搬就扣你鹅！</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI YAL-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>glimering: </b><br>
<span>姑娘挺幽默的，“好酒！”</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>killsx: </b><br>
<span>指定的主题不存在,访问禁止。看不了啊。</span><br>
</p><p><b>何然: </b><br>
<span>你们TGFC没有自己的论坛吗</span><br>
</p><p><b>周处长: </b><br>
<span>就喜欢看这种，多来点</span><br>
</p><p><b>触手皇帝: </b><br>
<span>指定的主题不存在,访问禁止。</span><br>
<span>我还想看啊！</span><br>
</p><p><b>wwdzcjsmxx: </b><br>
<span>讲真，60Kg如果肉是在胸和屁股上其实也不错了</span><br>
</p><p><b>蔷薇下: </b><br>
<span>不搬出一千零一夜👴真的要扣你鹅了</span><br>
</p><p><b>genius_clark: </b><br>
<span>继续搬啊</span><br>
</p><p><b>luseffar: </b><br>
<span>指定的主题不存在,访问禁止。</span><br>
<span>我也还想看啊！</span><br>
</p><p><b>少凤年_jin: </b><br>
<span>60kg 其实 应该 也还好？没有那么像山吧？</span><br>
</p><p><b>charjohnborne: </b><br>
<span>今日屎尿屁</span><br>
</p><p><b>Chinacaii: </b><br>
<span>2和3呢？给👴搬</span><br>
</p><p><b>Minamizawa83: </b><br>
<span>再写五块钱的</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ShinShiHT: </b><br>
<span>屎里挑韭菜叶</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0</span><br>
</p><p><b>扭曲怪: </b><br>
<span>后续呢</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰娃: </b><br>
<span>想了想这不就是edfc的脏吊虾吗</span><br>
</p><p><b>rend2014: </b><br>
<span>故事首先要写得好看，别的就管他妈的</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>wwdzcjsmxx 发表于 2020-3-12 10:48</span><br>
<span>讲真，60Kg如果肉是在胸和屁股上其实也不错了</span><br>
<span>醒醒，160的标准体重100斤，多出来20斤胸和屁股平均分一下，10斤的胸多大你有概念吗？</span><br>
</p><p><b>foxlxr: </b><br>
<span>梅德韦杰娃 发表于 2020-3-12 11:59</span><br>
<span>想了想这不就是edfc的脏吊虾吗</span><br>
<span>就这里也有啊，当年火了一把。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>zhenniuren: </b><br>
<span>经过事主同意继续转贴</span><br>
<span>经过包子事件，痛定思痛，总结经验教训。</span><br>
<span>我认识到了以下几点：</span><br>
<span>1.面基之前一定要了解对方，起码多看看瞬间，知己知彼百战不殆。</span><br>
<span>2.别不好意思要照片，一般不是太丑的姑娘，你要照片都会给你（当然好看不好看的你都得说好看，这是基本礼貌）。</span><br>
<span>3.你想跟姑娘发展成什么样子，面基之前最好说清楚。一方面，别让对方抱有不切实际的幻想，另一方面，万一见面你看人家姑娘漂亮想动手动脚，事先做个铺垫姑娘也不会觉得太唐突。</span><br>
<span>见过包子之后大概一周，好了伤疤忘了疼的我闲的没事刷广场。刷到了一条关于奥迪维修保养的瞬间（跟我认识久的朋友都知道我是精神奥迪车主，虽然因为穷的没闲钱，买不起喜欢的车型，但不妨碍我爱奥迪），于是上去留言说了几句。当时以为这事儿就这么过去了。</span><br>
<span>然后过了一天左右，有人加我关注，然后给我留言问我保养的细节问题，我点开主页发现是昨天那条瞬间的主人。注册快一年，瞬间不多。</span><br>
<span>往下拉，哟嚯，有自拍！</span><br>
<span>仔细看，哟嚯，大眼睛、黑长直、大白腿！</span><br>
<span>我心说这姑娘可以啊，颜值7分可以有了。</span><br>
<span>那咱就聊聊呗。</span><br>
<span>姑娘的昵称也挺中二，“懒癌美少女”，我寻思老天爷这是补偿我啊？跟包子相当于挨了一记闷棍，这是给个甜枣安抚一下我的节奏？卧槽难道否极泰来要发达了？于是我压抑内心的狂喜，把姑娘瞬间里的美照转发到损友群里，一帮老py纷纷点赞说老哥你可以的赶紧行动吧时不我待抓紧机会。</span><br>
<span>当然，常年上网的人都知道照骗的存在，比如包子。于是交叉验证等等手段就很重要，比如看照片是否连续，还有她发的瞬间分享的内容和她的影响是否匹配等等（这个都是被生活吊打出来的经验，要详细讲的话又是一篇帖子）。这回我学贼了，先不动声色和姑娘聊聊天，再看看瞬间逐步摸清底细。于是经过一番交流，摸清了姑娘的人设：90后，漂亮，北京人，爹妈催婚，自己住虎坊桥，有辆Q3代步，工作清闲，喜欢动漫，极度崇拜钢铁侠。</span><br>
<span>然后就是日常聊天，讲真一开始没计划面基，毕竟太漂亮的姑娘一般都高冷，或者舔狗众多竞争激烈，要脱颖而出独占花魁很难。于是有一搭无一搭的聊着。那会儿正好是四月份，正是复联4上映的时候。姑娘去二刷了复联，说看到托尼史塔克死的时候哭的都快背过气儿了，还买了钢铁侠的手办和T恤。</span><br>
<span>正好我看过整个漫威宇宙的全系列电影，于是就聊嘛，发现姑娘只粉铁人，其他像蚁人美队之类的都不了解。其实也是个临时漫威粉。</span><br>
<span>为了叙事方便，下文就简称姑娘懒癌吧。说几件日常聊天中的事。</span><br>
<span>1.有个周末我问姑娘啥安排，答曰父母安排了相亲，她很抗拒巴拉巴拉，但是为了父母情面还是得去。去之前剪了个短发，染成了初音未来那个颜色，我说你要扮葱娘啊？她说要吓走来相亲的那个人。</span><br>
<span>然后，周六，相亲的日子到了。</span><br>
<span>懒癌消失了一天，晚上的时候跟我复盘了一下当天相亲的经过。相亲对象开保时捷来，懒癌特地强调是911（事后证明懒癌只知道保时捷的这一款车型），相貌猥琐，岁数40左右，大兴拆迁户，有钱，就想找年轻漂亮的姑娘。</span><br>
<span>懒癌和他吃了顿饭，期间对方对她毛手毛脚，懒癌心里很不爽。于是心生一计，让对方陪她去买内衣，期间叫对方去看她试内衣。然后跟爹妈说对方对她毛手毛脚。</span><br>
<span>听到这里，我已经开始怀疑懒癌是个戏精了，并且对她照片的真假存疑。不过，反正也没啥期盼更没什么投。于是就算是演戏那就接着看呗。</span><br>
<span>为了试探懒癌的照片真假，我把包子的事儿讲给了懒癌。懒癌笑喷了，大骂包子不地道。</span><br>
<span>根据这一现象，我推断懒癌应该不是包子那样重度PS的货不对板，否则骂起来会心虚吧（事后证明，我又拿衣服了）？</span><br>
<span>懒癌的工作是她叔给找的，重点是就在我单位边上。</span><br>
<span>直接说重点吧，你们最爱看的面基翻车来了。</span><br>
<span>慢慢聊到了四个字母点亮，也算是彼此熟络。有一天晚上临下班，懒癌跟我说心情不好。咱们去喝酒吧。</span><br>
<span>我心想，那敢情好啊！就算你照片是重度PS过的，劣化三级也还能算美女。于是说行啊，我去找你。然后开车，从三里屯奔虎坊桥。大戏开幕。</span><br>
<span>路上，接到懒癌语音。说哥，我跟你说件事儿啊。</span><br>
<span>我心里咯噔一下，心说果然酒无好酒宴无好宴。当然还是故作镇定的听着。</span><br>
<span>懒癌说，哥，我之前贴的照片不是我的。</span><br>
<span>我心里又咯噔一下，一万匹草泥马跑过去了，我说那照片是谁啊？</span><br>
<span>懒癌说那是我闺蜜。</span><br>
<span>我心里又一万匹草泥马过去了，说那你长什么样啊？</span><br>
<span>懒癌说，哥，你放心，也不丑，不过我们俩美的不是一个风格，你见面不会失望的。</span><br>
<span>我说行，然后继续开车。</span><br>
<span>开到崇文门，语音条又来了。</span><br>
<span>哥，我其实不是90后，我85的。我也不是单身，我有孩子。我之前说的染头发和相亲也都是假的。</span><br>
<span>听完了我心里又咯噔一下，第一反应是快速的回忆一下有没有跟懒癌说过暧昧或者露骨的话题，还好没有，心里稍微放心一下。跟懒癌说，那你是什么意思？</span><br>
<span>懒癌说，一开始没想和你见面，就编个人设。没想到聊聊天发现你挺好，就想见你。你放心，你见面不会对我失望的。</span><br>
<span>我脑子里飞快的盘算了一下沉没成本，出于对人性的信赖，我还是决定赴约。我觉得懒癌不会泯灭人性骗我吧（事后证明我又拿衣服了）。</span><br>
<span>到了虎坊桥，我在三千里烤肉门前停了车，告诉了懒癌车牌号，懒癌说我在路上，我寻思这不你家门口吗（事后证明住址也是编的）？</span><br>
<span>等了大概二十分钟，我正低头看手机呢，突然副驾车门被人拉开，由于很突然吓得我一哆嗦。然后这回轮到我的车咯噔一下了，嗯。</span><br>
<span>随着车子明显的震了一下，懒癌坐在了副驾驶位置上。空气瞬间凝固了，场面略微有些尴尬。怎么形容呢？我宁可今天见的是包子。懒癌目测130斤左右，比包子大一圈，也黑一个色号。谈不上美丑，只见一脸横肉。嗯，确实美的不是一个风格，诚不我欺?</span><br>
<span>最牛逼的是，不知道是不是没洗澡的缘故，懒癌身上有一股馊味儿加上澡堂子下水道那个味儿混合起来的味道。闻起来挺刺激的。</span><br>
<span>我当时大脑在经历了一瞬间的空白之后，思考的就是如何脱身。我看懒癌背了个小包，明显有备而来，根据经验判断应该是洗漱用品和换洗衣服，这应该是奔着夜不归宿的节奏去了。不行，我不能从。</span><br>
<span>这会儿形势紧急，已经没时间去群里吐槽或者求救了。于是，我跟懒癌说，第一今儿我开车了没法喝酒，第二我没跟家里打招呼没法不回家。咱俩聊聊然后我把你送回家吧。</span><br>
<span>这回轮到懒癌不从了，说你就是看我长得不好看想抛弃我，你看我还精心梳洗打扮喷了香水巴拉巴拉。</span><br>
<span>王顾左右而言他，打了会儿叉，终于问出了懒癌家住东单，于是一溜烟奔长安街往东开。</span><br>
<span>一路上战战兢兢，平时开车我都左手扶方向盘，右手要么拉姑娘手要么摸姑娘大腿，或者放扶手箱上，总之时速140以下右手一般不握方向盘（说到摸大腿，这里要插一句，实名羡慕奔驰车主，懂的自然懂?）。到但此情此景，我必须表现的像一个新手一样，双手紧握方向盘，身子坐的笔杆条直，一身浩然正气恰似关羽读春秋那个坐姿。然后特别紧张的开车，紧张的不是路况，紧张的是怕懒癌摸我。</span><br>
<span>当然，我嘴一直没闲着。懒癌约我出来喝酒的原因是和家里吵架了，表原因是相亲不和，里原因是跟她老公吵翻了。于是我一路上从婆媳矛盾分析到夫妻相处之道，从昔孟母择邻处一直说到教五子名俱扬。总之，就是不给她开口说话的机会。这是我的应激反应，必须尽可能少的给她开口提要求和建议的机会，尽快把她送回家，我才能顺利脱身。</span><br>
<span>眼看一路开过了天安门，担心的还是来了。懒癌打断了我的话，说，咱俩去哪喝酒？</span><br>
<span>我当时心跳漏跳了两拍，说要不咱俩在你家附近找个地方停车，然后聊聊。酒就算了，今儿开车，改天吧（字斟句酌特地避开了改日这个词）。</span><br>
<span>虽然不情愿，但是懒癌也拿我没辙，只能答应。</span><br>
<span>于是，我又开始用急智了，沿着金街来回绕，假装找不到停车位。</span><br>
<span>我心说，万一停下来你要扑上来，虽然不至于夺我贞操（硬不起来嘛），但能熏我一跟头啊?不行，这车位就算天王老子来了也不能找到。</span><br>
<span>动力火车唱过忠孝东路走九遍，台北我是没去过，但协和医院门口在那天晚上我是着实路过九回都不止。到最后懒癌看不下去了，说你给我放路边吧。</span><br>
<span>我当时的心情就是全国人民得解放，翻身农奴把歌唱。内心狂喜乱舞，到还得故作镇定。套用奥迪一句广告词那就是胸有惊雷面如平湖。装作特别惋惜的样子，把车停路边。懒癌不像包子，下车倒是很干脆，重重摔了一下车门然后头也不回的走了。</span><br>
<span>我赶紧一脚地板油开蹽，左手把四个车窗都降下去透气，右手摸出手机进群开始描述今天的历险记。</span><br>
<span>我想像对待包子一样冷处理懒癌，但，我太天真了。</span><br>
<span>前面没说，懒癌和包子不同的一点是懒癌知道我单位在哪，而且知道我的手机号（还好我比较鸡贼的留了小号，后来这个手机号注销了）。</span><br>
<span>面基结束的第二天，懒癌在soul上给我发了条信息，大意是对不起，我不该骗你，实在对不起你，忘了我吧之类的巴拉巴拉。然后把我拉黑了。</span><br>
<span>卧槽我当时真是长出一口气啊，赶紧进群把这个喜讯跟群友们分享。劫后余生，弹冠相庆，</span><br>
<span>谁知，好日子过了没两天。我手机收到一条陌生号码发来的短信：哥，我还是忘不了你。你给我三个月的时间，我给你一个崭新的我！</span><br>
<span>看到这条短信的时候，时间仿佛静止了，我从颈椎到尾椎感觉凉透了。俗话说不怕贼偷就怕贼惦记，懒癌这是要打持久战啊。</span><br>
<span>怀揣着不祥的预感，达摩克利斯之剑时刻高悬。有一天晚上加班，外卖给我打电话，开门收了一份汉堡。备注：请快些送给我的小王子！</span><br>
<span>我尼玛看见这行字，脸都绿了。当时想的不是外卖的问题，想的是幸亏没有什么把柄放在懒癌手里，否则来我单位闹事这可吃不消。</span><br>
<span>然后过了两天，懒癌把我从黑名单里放出来了，在soul上给我发了条消息：哥，知道你爱看书，我最近也读了几本书，给你快递过去两本。希望你喜欢。</span><br>
<span>然后，过了一天，收到一个顺丰包裹。两本书，书名忘记了，大概一本心灵鸡汤，一本女性精神**之类。我掏出手机进损友群发了一个10块钱分20人的红包，谁抢的最大把地址告诉我我送你福利，就这么把两本书处理掉了。</span><br>
<span>从此这三月之约快成了我的心病了，群里面隔三差五就拿这事儿岔我。我心说八月初要不我请几天年假避避风头吧。</span><br>
<span>面基结束之后大概一个月，懒癌再次给我发消息。哥，我买了LELO的Luna球，虽然我骗你说我没结婚，但我一定给你一个最好的自己，放心吧！</span><br>
<span>看完这条消息，我的整个人都不好了?同时再次庆幸没什么把柄落在懒癌手里。</span><br>
<span>后来战战兢兢的过完三个月，懒癌也没再联系我，估计是减肥没成功吧。经此一役，元气大伤，我已经对当代女青年的诚信产生质疑了。</span><br>
<span>古龙的七种武器，每一个故事背后都蕴藏了一个主题。我想我面基翻车的这些姑娘也个个身怀绝技。如果说包子背后蕴藏的是重度PS局部照片的手段加邀我上楼的直白，我可以体会到她的“坦诚”，那么懒癌的手段就是假照片假人设加鱼死网破的“勇气”。任贤齐说得对，原来每个女孩都不简单。我要检讨面基失败的原因，毕竟人愚我一其错在人，人愚我二其错在我。嗯，矮要承认挨打站稳。毕竟第三波见的大魔王比懒癌狠多了，</span><br>
</p><p><b>vinson0131: </b><br>
<span>事主更新速度一般啊</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>lnfc0218: </b><br>
<span>把姑娘瞬间里的美照转发到损友群里</span><br>
</p><p><b>魔人揪揪: </b><br>
<span>梅德韦杰娃 发表于 2020-3-12 11:59</span><br>
<span>想了想这不就是edfc的脏吊虾吗</span><br>
<span>原来是艺术创作？不过不知道有多少是来自真实经历的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro Premium Edition, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>ceekay: </b><br>
<span>谢谢，有被笑到hhhh</span><br>
</p><p><b>苏小幼: </b><br>
<span>没用过soul，看第一条几个字母还以为是pua教程</span><br>
</p><p><b>みさ: </b><br>
<span>这段时间soul的软文是不是越来越多了</span><br>
</p><p><b>人畜无害君: </b><br>
<span>你们老觉得隔壁low，又爱看这种</span><br>
</p><p><b>圆面包: </b><br>
<span>总之就是胖子没人权呗……160cm60kg的妹子其实真的还好，绝对不到山的地步啊……</span><br>
</p><p><b>橙七七: </b><br>
<span>好酒</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1918342[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
