<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>受疫情影响欧洲各国足球联赛欧冠欧联暂停，各队情况更新</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>受疫情影响欧洲各国足球联赛欧冠欧联暂停，各队情况更新</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:37:12 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>受疫情影响欧洲各国足球联赛欧冠欧联暂停，各队情况更新[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1918040-1-1.html</link>
      <description>受疫情影响意甲西甲法甲英超停摆，欧冠欧联暂停&#13;
 本帖最后由 月神侠 于 2020-3-13 21:19 编辑 

https://n.sinaimg.cn/sports/transform/690/w490h200/20200310/5cbe-iqrhckm8003625.jpg意甲联赛暂停进行
&#13;
　　北京时间3月10日消息，意大利总理孔特在电视讲话中宣布，由于受到新冠病毒的影响，意大利国内所有体育赛事全部暂停，意甲联赛进入停摆期。　　当地时间周一，意大利奥委会要求国内所有体育比赛暂停，但由于俱乐部和国家队比赛不在管辖范围内，需要意大利政府签署更高级别的法令。　　现在意大利总理孔特正式签署了有关停赛的法庭，意甲联赛现在暂停进行。　　孔特说道：“没有更多的时间了，这些数字告诉我们，死亡人数在显著增加，我们的习惯必须改变，要为全意大利的利益牺牲一些东西，所以我们要采取更严格的错失。除非出于工作原因、健康或其他必要原因，否则我们必须避免出行。我们禁止大型公众聚会。对于体育赛事，我们还考虑了更严格的措施。意甲和所有体育赛事都被暂停。所有球迷都必须接受这一点。”　　目前尚不知道将对欧冠和欧联杯带来怎样的影响，意甲目前有多支球队需要征战欧洲赛场。　　据海外网，据路透社最新消息，意大利新冠肺炎确诊病例累计达到9172例，累计死亡463例。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>月神侠: </b><br>
<span>受疫情影响意甲西甲法甲英超停摆，欧冠欧联暂停</span><br>
<span> 本帖最后由 月神侠 于 2020-3-13 21:19 编辑 </span><br>
<span>https://n.sinaimg.cn/sports/transform/690/w490h200/20200310/5cbe-iqrhckm8003625.jpg意甲联赛暂停进行</span><br>
<span>　　北京时间3月10日消息，意大利总理孔特在电视讲话中宣布，由于受到新冠病毒的影响，意大利国内所有体育赛事全部暂停，意甲联赛进入停摆期。　　当地时间周一，意大利奥委会要求国内所有体育比赛暂停，但由于俱乐部和国家队比赛不在管辖范围内，需要意大利政府签署更高级别的法令。　　现在意大利总理孔特正式签署了有关停赛的法庭，意甲联赛现在暂停进行。　　孔特说道：“没有更多的时间了，这些数字告诉我们，死亡人数在显著增加，我们的习惯必须改变，要为全意大利的利益牺牲一些东西，所以我们要采取更严格的错失。除非出于工作原因、健康或其他必要原因，否则我们必须避免出行。我们禁止大型公众聚会。对于体育赛事，我们还考虑了更严格的措施。意甲和所有体育赛事都被暂停。所有球迷都必须接受这一点。”　　目前尚不知道将对欧冠和欧联杯带来怎样的影响，意甲目前有多支球队需要征战欧洲赛场。　　据海外网，据路透社最新消息，意大利新冠肺炎确诊病例累计达到9172例，累计死亡463例。</span><br>
</p><p><b>利物浦: </b><br>
</p><p><b>佛剑分说: </b><br>
<span>利物浦 发表于 2020-3-10 08:21</span><br>
<span>别慌，冷静，你浦200人口带飞龙，拿英超冠军轻而易举</span><br>
</p><p><b>etong: </b><br>
<span>意呆利这死亡率有点高</span><br>
</p><p><b>wuzhou6058: </b><br>
<span>问题不大，今年不比明年有。虽然不是同一个时间。但是同样的球队</span><br>
</p><p><b>LouisVanGaal: </b><br>
<span>今年欧洲杯怎么办？还搞得了不？</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>意大利奥委会：所有国内赛事暂停到4月3日</span><br>
<span>https://n.sinaimg.cn/sports/transform/283/w650h433/20200309/f051-iqrhckm3711261.jpg上周末尤文和国米的比赛空场进行</span><br>
<span>　　北京时间3月10日凌晨，意大利奥委会在官方网站上发布公告，要求所有国内赛事暂停到4月3日。　　意大利奥委会进行了会议，一致同意将所有体育活动暂停到4月3日，而由于意大利俱乐部和国家队比赛不属于奥委会管辖范围，因此还不会被这个决定所影响。　　同时，奥委会指出，他们已经要求意大利政府发布一项新的法令，记者Leonardo Bertozzi表示，这是为了使足球比赛也停止进行。之前，意甲已经确认在4月3日前全部空场进行。　　随后迪马济奥报道，意大利体育部长斯帕达弗拉表示相关的法令正在起草：“我已经在起草总理体育法令，我希望明天就可以签署。”　　据海外网，据路透社最新消息，意大利新冠肺炎确诊病例累计达到9172例，累计死亡463例。</span><br>
</p><p><b>swrrt_11: </b><br>
<span>佛剑分说 发表于 2020-3-10 09:57</span><br>
<span>别慌，冷静，你浦200人口带飞龙，拿英超冠军轻而易举</span><br>
<span>180人口打120人口，怎么输</span><br>
</p><p><b>奥柏伦亲王: </b><br>
<span>看到标题心想这利物浦球迷岂不是菊花一紧，进来就看到二楼</span><br>
</p><p><b>wuzhou6058: </b><br>
<span> swrrt_11 发表于 2020-3-10 11:26 引用:佛剑分说 发表于 2020-3-10 09:57 别慌，冷静，你浦200人口带飞龙，拿英超冠军轻而易举 180人口打120人口，怎么输 </span><br>
<span>所以有没有大手讲一下为什么180带飞龙还打不过120没玩过sc，只玩过ra2和ra3</span><br>
</p><p><b>佛剑分说: </b><br>
<span>wuzhou6058 发表于 2020-3-10 12:06</span><br>
<span>所以有没有大手讲一下为什么180带飞龙还打不过120没玩过sc，只玩过ra2和ra3 ...</span><br>
<span>优势意识太浓，选择的决战时机和位置不好，最要命的是决战的时候操作奇差，集火消灭对方兵种的顺序不对</span><br>
</p><p><b>wuzhou6058: </b><br>
<span> 佛剑分说 发表于 2020-3-10 12:42 引用:wuzhou6058 发表于 2020-3-10 12:06 所以有没有大手讲一下为什么180带飞龙还打不过120没玩过sc，只玩过ra2和ra3 ... 优势意识太浓，选择的决战时机和位置不好，最要命的是决战的时候操作奇差，集火消灭对方兵种的顺序不对 </span><br>
<span>能不能套到ra2或者ra3里面讲讲，想学习下</span><br>
</p><p><b>斯勒恩鬼歌: </b><br>
<span>wuzhou6058 发表于 2020-3-10 12:06</span><br>
<span>所以有没有大手讲一下为什么180带飞龙还打不过120没玩过sc，只玩过ra2和ra3 ...</span><br>
<span>我算你180人口纯飞龙，也就90只。</span><br>
<span>冲进去120人口的机**群里，算20个是农民就100只机**，人家一个T下去攻速加倍，你觉得那边先灭掉。</span><br>
<span>具体好像是机**打T后每攻击3次，飞龙才攻击一次，所以虽然飞龙有弹射（2只飞龙攻击2次可以弹射死4个机**左右）但在攻击第二下出来前已经重伤了。而且飞龙因为集堆行进，所以第一下攻击很大几率会去攻击共同几个目标，而不是1对1的攻击，但机**因为站位分散，所以会随意攻击任何接近目标，而且攻速高的原因会更快转换目标输出。</span><br>
<span>现实对比就是100米距离，你有500人拿长矛，对面就一个拿加特林的，你觉得你们剩多少人可以冲到过去干掉那个人。</span><br>
</p><p><b>佛剑分说: </b><br>
<span>斯勒恩鬼歌 发表于 2020-3-10 18:13</span><br>
<span>我算你180人口纯飞龙，也就90只。</span><br>
<span>冲进去120人口的机**群里，算20个是农民就100只机**，人家一个T下去攻 ...</span><br>
<span>那场比赛国手土豆明是Z，对手Alicia是P</span><br>
<span>决战时候小明的兵种组合是纯龙狗，Alicia是追猎、哨兵、不朽</span><br>
<span>Z的优势不止在于作战人口多，还有机动力强，经济也好于对面，P唯一的一点优势是兵种质量是高于Z</span><br>
<span>这个局面给水平相当的选手来打，打10次应该10次都是虫族赢，在开阔地形打一个包夹就行了，或者家里防守，依靠狗和飞龙的高机动力换家，也是稳赢</span><br>
<span>然后P主动进攻，Z选择在一个不太好的位置开战，P依托路口先手用静态力场隔住了Z的小狗。然后哨兵开盾跟追猎一起拼飞龙，飞龙还有大量火力浪费在不朽盾身上，打完虫族人口骤降，神族几乎没减员。用小明自己的话就是“莫名其妙就打输了”…………如果小狗没被隔近了身，或者飞龙使用再灵活一些，结果肯定的不一样的</span><br>
</p><p><b>斯勒恩鬼歌: </b><br>
<span>佛剑分说 发表于 2020-3-10 19:05</span><br>
<span>那场比赛国手土豆明是Z，对手Alicia是P</span><br>
<span>决战时候小明的兵种组合是纯龙狗，Alicia是追猎、哨兵、不朽</span><br>
<span>Z有优势都能输的是真的菜。</span><br>
<span>扩张和爆兵速度另外两族根本跟不上。Z有部队优势的时候，另外两族根本开不出4矿，3矿也要投重兵把守才能开挖。所以无需任何战术解释就是菜。</span><br>
</p><p><b>失之，我命: </b><br>
<span>尤文官宣鲁加尼确诊</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>尤文后卫鲁加尼确诊新冠肺炎 尤文全队将被隔离</span><br>
<span>https://n.sinaimg.cn/sports/transform/175/w650h325/20200312/bea7-iqrhckn6780408.jpg鲁加尼确诊新冠肺炎</span><br>
<span>　　北京时间3月12日消息，尤文通过其官方网站宣布，后卫鲁加尼的新冠肺炎检测结果为阳性，成为欧洲五大联赛当中首例确诊病例。　　尤文表示正在对鲁加尼启动法律程序内的隔离程序，一并统计与其有过接触的人员。意大利媒体报道则称，尤文当那天还进行过训练，这意味着尤文全队和工作人员都要被隔离。　　25岁的鲁加尼本赛季代表尤文在各项赛事中出场7次，其中意甲3次出场。意甲联赛之前已经被官方暂停，不过尤文接下来还要准备下周同里昂的欧冠第二回合比赛。　　尤文图斯阵中拥有包括C罗、迪巴拉、基耶利尼等在内的多位世界级球星。不过早些时候，葡萄牙媒体报道说，在尤文对国米的比赛后，C罗已经回到葡萄牙老将去陪伴母亲。　　附：欧洲最新疫情（截至欧中时间3月11日23时）https://n.sinaimg.cn/sports/transform/512/w650h2262/20200312/0490-iqrhckn7000517.jpg</span><br>
</p><p><b>卡洛德: </b><br>
<span>本赛季意甲和影视区版图一个结局了</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>更新一个隔壁的重磅！NBA本赛季无限期停赛</span><br>
<span>https://n.sinaimg.cn/sports/0/w500h300/20200312/71bf-iqrhckn7300669.jpg重磅消息</span><br>
<span>　　北京时间3月12日，著名记者Shams报道，NBA无限期暂停本赛季。https://n.sinaimg.cn/sports/transform/765/w650h115/20200312/5fdd-iqrhckn7290730.png</span><br>
<span>　　NBA官方随后宣布：由于一名爵士球员在新冠检测中呈阳性，今晚雷霆和爵士的比赛被取消。官方将在今晚的比赛之后暂停本赛季，直到另行通知之前。NBA将利用这一空档来决定下一步如何应对新冠病毒的流行。https://n.sinaimg.cn/sports/transform/500/w650h650/20200312/fe6c-iqrhckn7304153.jpg</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>意甲第二例!桑普前锋加比亚迪尼确诊新冠肺炎</span><br>
<span>https://wx4.sinaimg.cn/mw690/784fda03gy1gcribanxf9j20e307xdg7.jpg加比亚迪尼</span><br>
<span>北京时间3月12日，意甲俱乐部桑普多利亚官方宣布，队内球员加比亚迪尼确诊为新冠肺炎。这是意甲第二例正式确诊的新冠肺炎。此前另一位意甲球员鲁加尼已经确诊新冠肺炎，他所在的俱乐部尤文图斯目前已经处在隔离当中。而目前整个意甲联赛也处在停摆状态。</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>皇马篮球队发现新冠确诊病例 足球队正式隔离</span><br>
<span>https://n.sinaimg.cn/sports/transform/213/w650h363/20200312/7357-iquxruh4776287.png皇马</span><br>
<span>　　西甲豪门皇家马德里官方宣布，由于皇马篮球队成员确诊感染新冠病毒，篮球队和足球队都将接受隔离。　　公告全文：　　经检测，一名皇马男篮队员的新冠病毒检测结果呈阳性。由于皇马足球队和篮球队共用皇马体育城，俱乐部决定对皇马足球队和篮球队的一线队实行隔离措施。皇马体育城将会关闭，体育城内的工作人员也将会实施隔离。此外，今明两天皇马足球队和篮球队的比赛将会取消</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>官方：因新冠肺炎疫情 西甲联赛未来两轮延期进行</span><br>
<span>https://n.sinaimg.cn/sports/transform/191/w650h341/20200312/531f-iquxruh4723754.jpg西甲联赛</span><br>
<span>　　官方消息，因新冠肺炎疫情影响，西甲、西乙联赛未来两轮暂停举行。本周末将不会有比赛，具体恢复时间另行通知。　　公告全文：　　西甲和西乙即日起暂停比赛。考虑到皇马球员以及对其他俱乐部的影响，西甲西乙将暂停至少两轮。在受影响的俱乐部隔离期满后，我们将重新评估状况，对后续赛事作进一步安排。</span><br>
</p><p><b>利物浦: </b><br>
<span>狐狸城3名一线队员中招，停摆可能性越来越大了</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>切尔西官方宣布奥多伊确诊新冠肺炎 全队隔离</span><br>
<span>https://n.sinaimg.cn/sports/transform/276/w518h558/20200313/1ba2-iquxruh6533172.jpg切尔西官方宣布球队出现疫情</span><br>
<span>　　切尔西官方宣布，球队攻击手奥多伊确诊患染新冠病毒，切尔西一线队与该球员有过密切接触的人员，将根据政府的健康指导方针进行自我隔离。包括切尔西全体一线队球员，教练组以及工作人员。　　切尔西声明称，预计没有与奥多伊密切接触的人将在未来几天返回工作岗位。与此同时，切尔西一线队大楼将继续关闭。但其他训练设施、斯坦福桥和其他设施都在正常运转。　　奥多伊在周一早上出现了类似于轻度感冒的症状，作为预防措施，奥多伊那时起就没有再出现在训练场上。然而，他今晚的检测呈阳性，他将接受一段时间的自我隔离。奥多伊如今的状态很好，希望他能够尽快回到训练场。　　切尔西将继续遵守政府和公共卫生的指导方针，并将在周五的英超会议上讨论赛程的下一步计划。切尔西祝愿奥多伊早日康复，并期待着他早日回到俱乐部。</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>阿森纳宣布主帅感染新冠病毒 一线队全体球员隔离</span><br>
<span>https://n.sinaimg.cn/sports/transform/525/w650h675/20200313/0acb-iquxruh6057014.png阿森纳主帅感染新冠病毒</span><br>
<span>　　北京时间3月13日，阿森纳官方发表声明证实，主教练阿尔特塔感染新冠病毒。　　阿森纳声明写道：“阿尔特塔收到了感染新冠病毒的检测结果，我们的科尔尼训练中心已经关闭。最近和阿尔特塔有密切接触的人员，将根据政府的卫生准则进行自我隔离。”　　“隔离的人员包括所有一线队球员，还有教练组成员。另外，部分青训成员出于保险起见也已经进行隔离。我们希望那些和阿尔特塔没有密切接触的人，能在未来几天重返工作岗位。同时，我们将对科尔尼训练基地进行彻底的消毒。”　　阿森纳足球主管桑列伊表示：“阿尔特塔和一线队所有球员，职员将得到全力支持，我们希望在医疗条例允许的情况下，尽可能快的恢复训练。当然，阿尔特塔恢复健康，是现在的当务之急。”https://n.sinaimg.cn/sports/transform/368/w650h518/20200313/5243-iquxruh6065800.png阿尔特塔</span><br>
<span>　　2月28日，阿森纳在主场和奥林匹亚科斯进行了交手，此后奥林匹亚科斯的老板确诊感染新冠肺炎，阿森纳队内不少球员和职员跟其有过接触。</span><br>
</p><p><b>影子都没有了: </b><br>
<span>这楼也太恐怖了</span><br>
</p><p><b>何然: </b><br>
<span>=</span><br>
<span> 本帖最后由 何然 于 2020-3-13 10:56 编辑 </span><br>
<span>==</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>　当地时间12日，法国足协官方宣布，即日起暂停包括法甲在内的法国境内所有足球比赛。至此，欧洲五大联赛中，意甲、西甲、法甲宣布停摆。</span><br>
<span>　德乙俱乐部汉诺威96截至北京时间12日晚，已经有两名球员确认感染新冠病毒，全队在家自我隔离。针对严峻形势，德国足协秘书长表示，由于新冠病毒的迅速传播，本赛季德甲联赛存在提前结束的可能。</span><br>
<span>　　各大足球联赛纷纷“中招”，整个欧洲足坛处于疫情阴影笼罩之下。北京时间12日，欧足联发布公告，邀请所有成员于3月17号举行电话会议，决定各联赛、欧战和2020年欧洲杯的应对情况。</span><br>
<span>　　目前，有部分欧冠比赛已经确定暂停。而据外媒报道，本年度欧冠、欧联杯最终将全部暂停，欧洲杯也将延期至2021年。</span><br>
<span>　　远隔重洋的另一边，美国职业足球大联盟已经宣布暂停未来30天的比赛，以对抗日益严峻的新冠肺炎疫情。</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>官方！英超联赛正式延期 暂停至4月4日</span><br>
<span>https://n.sinaimg.cn/sports/transform/335/w650h485/20200313/606c-iquxruh9063470.png英超联赛确定延期举行</span><br>
<img src="https://n.sinaimg.cn/sports/400/w1280h720/20200313/24e5-iquxruh9203096.jpg" title="https://n.sinaimg.cn/sports/400/w1280h720/20200313/24e5-iquxruh9203096.jpg"><br>
<span>英超官宣联赛正式延期</span><br>
<span>　　北京时间3月13日晚，英超官方正式宣布，包括英超联赛在内的多项英格兰足球赛事，都将暂停举行。　　目前阿森纳主帅阿尔特塔确定感染新冠病毒，切尔西球员奥多伊也确定感染。伯恩茅斯、埃弗顿、莱斯特城、沃德福德出现疑似病例。　　以下是英超官方声明：　　英超联赛、英足总、英格兰足球联赛以及女足超级联赛共同决定推迟进行比赛。　　在今天的股东会议后，决定将暂停英超联赛延期至4月4日。届时会根据当时的情况和医疗建议而定。　　英超首席执行官理查德·马斯特斯（Richard Masters）表示：最重要的是，我们希望阿尔特塔和奥多伊能够早日康复，并祝其他所有人可以不会受到COVID-19的影响。在这种前所未有的情况下，我们正在与俱乐部，政府，足总和EFL紧密协作，可以确保球员，员工和球迷的健康，这是我们的首要任务。　　尽管面临挑战，英超联赛的目标是在安全情况下重新安排所推迟的比赛，其中包括青年队的比赛。在目前这种快速变化的环境下，将在适当时提供进一步的更新。</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>欧足联官方：本赛季欧冠欧联暂停进行</span><br>
<span>https://n.sinaimg.cn/sports/transform/662/w650h812/20200313/55fd-iquxruh8835281.jpg欧冠欧联停摆</span><br>
<span>　　欧足联官方宣布，受到新冠疫情的影响，原定于下周进行和欧冠和欧联比赛全部暂停举行。原定于下周的欧冠和欧联1/4决赛抽签也因此推迟进行。　　受到影响的比赛包括，原定于3月17日和18日的欧冠1/8决赛次回合的剩余比赛。原定于3月19日进行的欧联1/8决赛次回合的所有比赛。原定于3月17日和18日的所有的青年欧冠比赛。　　比赛具体恢复时间另行通知，作为比赛延期的结果，原定于3月20日举行的欧洲冠军联赛和欧联杯1/4决赛抽签也被推迟。欧足联此前也官方宣布将在3月17日开会讨论欧冠、欧联杯和欧洲杯接下来的计划。</span><br>
</p><p><b>卡洛德: </b><br>
<span>意甲起码九例了</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>意甲确诊球员已达9人！前AC米兰神锋感染新冠病毒</span><br>
<span>https://n.sinaimg.cn/sports/transform/283/w650h433/20200314/4cdf-iquxrui2540125.jpg库特罗内和佩泽拉</span><br>
<img src="https://n.sinaimg.cn/sports/400/w1280h720/20200314/a632-iquxrui2832075.jpg" title="https://n.sinaimg.cn/sports/400/w1280h720/20200314/a632-iquxrui2832075.jpg"><br>
<span>意甲确诊球员已达9人</span><br>
<span>　　北京时间3月14日下午，意甲佛罗伦萨俱乐部官方宣布，两名球员库特罗内和佩泽拉新型冠状病毒检测结果为阳性，另外球队的理疗师斯特凡诺-达伊内利也感染了新冠病毒。三人表现出了一些症状，因此接受了检测，结果均为阳性。三人目前健康状况良好，待在佛罗伦萨的家中。</span><br>
<span>　　截至目前，感染新型冠状病毒的意甲球员已经达到9人，其中桑普多利亚5人，佛罗伦萨3人，尤文图斯1人。这9名球员分别是：</span><br>
<span>　　桑普多利亚：加比亚迪尼，科莱，埃克达尔，拉古米纳，托尔斯比；　　佛罗伦萨：弗拉霍维奇，库特罗内，佩泽拉；　　尤文图斯：鲁加尼。</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>意甲第11例！桑普全队已有7人相继感染</span><br>
<span> 本帖最后由 月神侠 于 2020-3-15 15:08 编辑 </span><br>
<span>https://n.sinaimg.cn/sports/transform/266/w650h416/20200315/1ade-iquxrui3818739.png桑普多利亚第7人感染</span><br>
<span>　　北京时间3月15日凌晨讯 就在桑普多利亚后卫德保利宣布确诊新冠后不久，他的队友、波兰后卫贝雷辛斯基也在ins上宣布了确诊的消息。　　截止目前，桑普多利亚已经有多达7名球员确诊新冠。分别是加比亚迪尼、科莱、埃克达尔、拉古米纳、托斯比、德保利和贝雷辛斯基。加上佛罗伦萨的弗拉霍维奇、库特罗内、佩泽拉以及尤文的鲁加尼，意甲已经有11名球员确诊。</span><br>
<span>新华社罗马3月14日电 已经有五名球员感染新冠病毒的意甲球队桑普多利亚14日宣布，为了避免造成社会恐慌，未来将不再对外公布球队的新冠肺炎疫情情况。</span><br>
<img src="https://n.sinaimg.cn/sinakd10101/200/w640h360/20200315/e20e-iquxrui3773539.jpg" title="https://n.sinaimg.cn/sinakd10101/200/w640h360/20200315/e20e-iquxrui3773539.jpg"><br>
<span>2019年3月30日，桑普多利亚队球员科利（左）在比赛中与AC米兰队球员库特罗内拼抢。当日，在2018-2019赛季意大利足球甲级联赛第29轮比赛中，桑普多利亚队主场1比0战胜AC米兰队。新华社发（达尼埃尔·马斯科洛摄）在前锋加比亚迪尼新冠病毒检测呈阳性之后，13日“水手军团”又有包括埃克达尔在内的四名球员确诊。外界猜测，球队感染的人数可能还会增长。桑普多利亚在一份声明中表示，今后他们将不再透露队内球员或员工的检测信息。“唯一重要的信息就是我们全队目前状况都不错，他们都待在热那亚的家中。在这个困难的时刻，我们不能再给公众制造紧张情绪。”目前意甲已经有九人被公布确诊，除了桑普的五名球员，还有尤文图斯的鲁加尼，佛罗伦萨的弗拉霍维奇、库特罗内和佩泽拉。</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>瓦伦西亚官方宣布：队中共有五人确诊新冠病毒</span><br>
<span>https://n.sinaimg.cn/sports/transform/214/w650h364/20200315/ab0a-iquxrui6685156.jpg瓦伦西亚共五人确诊新冠</span><br>
<span>　　新浪体育讯 北京时间3月15日，瓦伦西亚俱乐部官方发布声明称，一线队教练组和球员中，共有5人新冠病毒检测呈阳性。　　官方公告如下：　　瓦伦西亚一线队职员和球员共5人被诊断感染新冠病毒。所有上述人员现在正在家中，健康状况良好且遵循自我隔离措施。除了在未来几个小时提供进一步的信息外，俱乐部重申我们支持卫生当局及其社会宣传运动，并向所有民众强调留在家中并继续遵循先前公布的卫生和疾病预防措施的重要性。　　同样，瓦伦西亚足球俱乐部重申我们对西班牙卫生系统以及卫生部对此类冠状病毒感染病例提出的建议的信心。　　我们提醒您，有关瓦伦西亚地区冠状病毒问题的咨询电话号码是900300555。我们相信，凭借团结、责任心和高昂的士气，我们将会战胜疫情。　　据瓦伦西亚跟队记者透露，5名确诊者身份已经全部确认，分别是球员加雷，曼加拉和加亚以及领队卡马拉萨和队医阿利亚加。此前，加雷已经在社交媒体上宣布自己确诊新冠病毒。　　瓦伦西亚在本月7日与11日分别与阿拉维斯和亚特兰大进行过比赛。在与亚特兰大的欧冠比赛中，瓦伦西亚坐镇主场梅斯塔利亚球场，当场比赛为空场进行。</span><br>
</p><p><b>chccl: </b><br>
<span>奥柏伦亲王 发表于 2020-03-10 11:32:48</span><br>
<span>看到标题心想这利物浦球迷岂不是菊花一紧，进来就看到二楼利物浦老可怜，局势大好，赶上疫情，算冠军胜之不武，不算冠军又憋屈，就剩两场球，冤死了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>利物浦: </b><br>
<span>chccl 发表于 2020-3-17 14:49</span><br>
<span>利物浦老可怜，局势大好，赶上疫情，算冠军胜之不武，不算冠军又憋屈，就剩两场球，冤死了</span><br>
<span>-- 来自 能手 ...</span><br>
<span>还行，假如真被判个冠军的话，我不觉得憋屈</span><br>
<span>大不爽是欧冠踢得太臭，不过欧冠若真按提议的4天里单场决胜赛完的话，我倒是挺看好马竞的。真这样，输给冠军也不算冤</span><br>
<span>小不爽是必然无可能在阿提哈德球场让蓝月列队欢迎了</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>西甲阿拉维斯宣布15人确诊新冠 目前都未出现症状</span><br>
<span>https://n.sinaimg.cn/sports/transform/440/w650h590/20200318/8ffa-iqyrykv2305917.png阿拉维斯官网声明</span><br>
<img src="https://n.sinaimg.cn/sports/400/w1280h720/20200318/e013-iqyrykv2492696.jpg" title="https://n.sinaimg.cn/sports/400/w1280h720/20200318/e013-iqyrykv2492696.jpg"><br>
<span>阿拉维斯宣布15人确诊新冠</span><br>
<span>北京时间3月18日晚，西甲球队阿拉维斯宣布俱乐部15人确诊感染新冠病毒。</span><br>
<span>　　阿拉维斯官网声明表示：“俱乐部共有15人确诊感染新冠病毒，其中3人是一线队球员，7人是教练组成员，另外还有5名员工受到了感染。确诊的这些人，目前都没有症状，身体状况良好。”</span><br>
<span>　　西班牙目前的抗疫形势严峻，截止北京时间18日晚，确诊人数达到13716例，西班牙人队出现了6例确诊，莱加内斯CEO马丁-奥特加、西乙埃尔切一名一线队球员、瓦伦西亚35%的一线队教练和球员也都确诊。</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>英超商讨紧急方案：近似赛会制 92场中立空场踢完</span><br>
<span>https://n.sinaimg.cn/sports/transform/124/w545h379/20200318/7f14-iqyrykv2001720.jpg英超商讨紧急备案</span><br>
<span>　　英超各俱乐部将在周四进行磋商，商讨英超赛季备案，据英国媒体披露，其中方案之一是以集中赛制在中立场地空场完成。　　《太阳报》称，该方案拟将英超球队集中在英格兰中部地区的几处地点，92场剩余联赛将尽量压缩赛程打完，比如每支球队每3天踢一场、同一块场地一天可能举办不止一场联赛，所有比赛空场进行，但会进行电视直播。　　这样设想的初衷，一是在尽可能短的时段内打完联赛，二是在中立场地空场进行，避免球迷潜在的场内场外聚集，三是履行完与转播商的合同。该方案有可能在各俱乐部代表的会议上提交讨论。</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>吾有一计，所有足球联赛继续暂停到下个赛季，然后两个赛季合并，称为2019-2021特殊赛季。</span><br>
<span>本赛季剩余比赛场次下赛季继续踢，下赛季延长，本赛季联赛积分保留，赛季总排名按照2个赛季的总积分，升降级继续，可以适当扩大升降级名额。</span><br>
</p><p><b>佛剑分说: </b><br>
<span>月神侠 发表于 2020-3-19 10:24</span><br>
<span>吾有一计，所有足球联赛继续暂停到下个赛季，然后两个赛季合并，称为2019-2021特殊赛季。</span><br>
<span>本赛季剩 ...</span><br>
<span>合并赛季夺冠可以发两个奖杯的话利物浦肯定举双手双脚赞成</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>西甲20队筹办FIFA20大战</span><br>
<span>https://n.sinaimg.cn/sinakd20200319ac/319/w720h399/20200319/a2bd-iqyrykv6000862.jpg由于新冠状病毒肺炎的影响，西甲已经暂时停摆。而在没有足球比赛的日子里，西甲球员们通过FIFA20在线游戏的方式找乐子。据悉，西甲20支球队每队将出一名球员参加虚拟的在线足球游戏比赛，周四抽签，周日决出冠军。西甲联赛将会暂时停摆至4月4日，一旦疫情的防控没有达到预期，停摆的时间会更长。如何熬过这段没有足球的日子呢？西甲20队在当地时间周三晚间达成协议，每队派出一名球员参加在线的足球游戏比赛，让球迷一饱眼福。而西甲20队之所以达成这一协议，是因为受到了贝蒂斯球员伊格莱西亚斯与塞维利亚球员雷吉隆进行足球游戏比赛的启发，两人的游戏对战打成了6-5，伊格莱西亚斯获胜，而比赛吸引了大约6万名网友的关注。据悉，代表巴萨出战的是罗伯托，皇马派出的则是养伤的阿森西奥，而马竞派出的游戏选手是马科斯-略伦特。皇家社会的代表是边锋贾努扎伊、瓦伦西亚的代表是卡洛斯-索勒。根据赛程，足球游戏的抽签会在当地时间本周四晚上八点开始，而正式比赛会在本周五、周六以及周日进行。西甲20支参赛队代表：巴萨：罗伯托皇马：阿森西奥塞维利亚：雷吉隆皇家社会：贾努扎伊赫塔菲：雷梅塞罗马竞：马科斯-略伦特瓦伦西亚：索勒比利亚雷亚尔：莫伦内斯格拉纳达：马丁内斯毕尔巴尔竞技：古鲁扎塔奥萨苏纳：鲁本-加西亚贝蒂斯：伊格莱西亚斯莱万特：克莱尔阿拉维斯：卢卡斯-佩雷斯巴拉多利德：佩德罗埃瓦尔：埃杜塞尔塔：巴斯克斯马洛卡：波佐莱加内斯：卢贝尔西班牙人：恩巴尔巴</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>官宣！土超终于停摆，埃尔多安亲自要求，米克尔一天前...</span><br>
<span>今天晚上，被认为是一直都在和新冠“作对”的土超终于宣布停摆了，这是根据土耳其总统埃尔多安的要求，土耳其足篮排三大联赛暂停，青年和体育部长宣布的是无限期推迟足篮排手四个球类联赛。这样欧陆大地唯一的“净土”土超也终于宣布了停摆，球迷们能够看的比赛几乎没有了。https://n.sinaimg.cn/sinakd20200319ac/518/w708h610/20200319/900a-iqyrykv6929447.png需要说的是当五大联赛纷纷宣布停摆的时候，土超一直都非常的坚挺，他们一直都不停赛，甚至前几天的土超榜首大战在特拉布宗空场进行，特拉布宗体育在主场1-1战平了伊斯坦布尔，这场比赛没有球迷，在五大联赛等比赛纷纷推迟的情况下，土超的榜首大战吸引了很多球迷的关注。不过很显然目前他们也顶不住了，最终宣布停摆。https://n.sinaimg.cn/sinakd20200319ac/149/w601h348/20200319/18e8-iqyrykv6929451.png米克尔成为最尴尬人，因为在一天之前特拉布宗体育官方宣布，已经跟32岁前中超外援米克尔解约，曾经在中超天津泰达和切尔西效力的米克尔跟特拉布宗体育解约的原因是土超没决定停摆，让他感到失望。当时按照米克尔的言论是：“生命比足球更重要。在这种情况下，我感到不舒服，也不想踢了。”https://n.sinaimg.cn/sinakd20200319ac/114/w580h334/20200319/1107-iqyrykv6929448.png值得一提的是米克尔和球队的合约是到6月份结束，不过没想到他在解约之后仅仅一天的时间，土超就宣布停摆了，这也就说明如果米克尔不解约的话，按照目前土超无限期停摆，到了六月份还真的不一定可以重启。https://n.sinaimg.cn/sinakd20200319ac/115/w582h333/20200319/e761-iqyrykv6929446.png土超停摆之后目前世界足坛稍微有些影响力的比赛只剩下巴西州联赛和澳大利亚联赛了，不过观看的人数和主流联赛没有可比性，所以现在基本上可以说世界足坛主流联赛都停摆了。https://n.sinaimg.cn/sinakd20200319ac/103/w562h341/20200319/8295-iqyrykv6929450.png</span><br>
</p><p><b>利物浦: </b><br>
<span>月神侠 发表于 2020-3-20 10:38</span><br>
<span>由于新冠状病毒肺炎的影响，西甲已经暂时停摆。而在没有足球比赛的日子里，西甲球员们通过FIFA20在线游戏的 ...</span><br>
<span>2333</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>会玩！西甲组织线上FIFA比赛 巴萨咋没上登贝莱？</span><br>
<span>https://n.sinaimg.cn/sports/transform/215/w650h365/20200320/926c-ireifzf9966800.jpg西甲组织起了线上比赛</span><br>
<span>　　受到疫情的影响，西甲联赛目前处在停摆的状态，不过球迷们大可不必担心，因为西甲别出心裁，组织起了线上FIFA20西甲比赛。　　该比赛由西班牙著名电竞主播伊拜组织，西甲官方对此也进行了大力的支持，西甲20支球队除了马略卡因为版权问题无法参赛之外，其余西甲19队都参与了此次比赛。　　排名第14到20名的西甲球队需要先参加预赛，获胜的才能晋级1/8淘汰赛。比赛中出现平局，将会以金球制胜（即加时赛先进球的一方获胜）来决出胜者。此次比赛还同联合国儿童基金会进行了合作。https://n.sinaimg.cn/sports/transform/215/w650h365/20200320/66cc-ireifzf9971026.jpg抽签对阵出炉</span><br>
<span>　　今天作为发起者的伊拜行了对阵抽签，巴萨代表罗伯托将对阵西班牙人代表恩巴尔巴和埃瓦尔代表埃斯波西托之间的胜者，皇马代表阿森西奥将对阵格拉纳达的A-马丁内斯，而如果罗伯托和阿森西奥能一路赢下去，那么两人将在四强赛中相遇。https://n.sinaimg.cn/sports/transform/504/w650h654/20200320/e248-ireifzf9971800.jpg巴萨不上登贝莱太可惜了！</span><br>
<span>　　不过另球迷有些诧异的是，巴萨并没有派出他们的游戏高手登贝莱参赛，这也让不少网友笑称，要是登贝莱参赛，那么就可以直接把奖杯颁给他了。</span><br>
</p><p><b>haruhiismer: </b><br>
<span>月神侠 发表于 2020-3-21 09:57</span><br>
<span>西甲组织起了线上比赛</span><br>
<span>　　受到疫情的影响，西甲联赛目前处在停摆的状态，不过球迷们大可不必担心，因为西 ...</span><br>
<span>登贝莱玩fm的</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>前皇马主席桑斯因新冠肺炎去世 任期内两夺欧冠</span><br>
<span>https://n.sinaimg.cn/sports/transform/215/w650h365/20200322/b691-ireifzh4680074.jpg前皇马主席桑斯因病去世</span><br>
<span>　　北京时间3月22日凌晨讯 前皇家马德里俱乐部主席桑斯因病去世，享年76岁。　　此前，据《马卡报》报道，前皇马主席洛伦佐-桑斯因感染新冠病毒进入医院重症监护室，并出现了呼吸衰竭和肾衰竭的情况。　　桑斯在1995-2000年期间担任皇马主席，在他任内皇马两次赢得了欧冠冠军。</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>AC米兰官方：马尔蒂尼与儿子确诊感染新冠病毒</span><br>
<span>https://n.sinaimg.cn/sports/transform/273/w650h423/20200322/141d-ireifzh4645852.jpg马尔蒂尼</span><br>
<span>　　北京时间3月22日凌晨讯 意大利AC米兰俱乐部官方宣布，如今担任技术总监的球队名宿保罗-马尔蒂尼与儿子丹尼尔确诊感染新冠病毒。　　AC米兰俱乐部公告如下：　　俱乐部技术总监保罗·马尔蒂尼日前与一名新冠患者接触，并开始出现了相关症状。他于昨日接受了测试，结果呈阳性。他的儿子，效力于米兰青训、此前和一线队一起训练过的的丹尼尔，检查结果也呈阳性。　　目前保罗和丹尼尔感觉良好，并已经在家完成了两个星期的隔离，并没有与他人接触。根据卫生部门要求建议，他们将继续接受隔离观察，直到康复为止。　　一周前《米兰体育报》曾有报道，米兰总监马尔蒂尼和马萨拉均在跟流感作斗争，但都无新冠病毒肺炎症状。　　附意甲球员感染名单（14人）　　尤文图斯（3人）：鲁加尼、马图伊迪、迪巴拉　　桑普多利亚（6人）：加比亚迪尼、索斯比、拉古米纳、埃克达尔、贝雷辛斯基、德保利　　佛罗伦萨（3人）：弗拉霍维奇、库特罗内、佩泽拉　　维罗纳（1人）：扎卡尼　　AC米兰（1人）：丹尼尔-马尔蒂尼</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>尤文球星迪巴拉及女友确诊感染 目前状况乐观</span><br>
<span>https://n.sinaimg.cn/sports/transform/325/w550h575/20200322/c8e3-ireifzh4590905.jpg迪巴拉社交平台截图</span><br>
<span>　　北京时间3月22日凌晨讯 效力尤文图斯的阿根廷球星迪巴拉，在个人社交媒体公布了自己和女友确诊感染新冠的消息。他也成为斑马军团自鲁加尼与马图伊迪后的第三例确诊球员。　　迪巴拉在社交平台中写到：大家好，我们刚刚收到了新冠病毒的检测结果，我和奥莉娅娜都是阳性，幸运的是我们状况都还不错，谢谢大家的关心。　　在尤文球员鲁加尼确诊感染之后，就有消息传出说迪巴拉感染了新冠病毒，但是当时迪巴拉自己否认了这个消息。　　附意甲球员感染名单（14人）　　尤文图斯（3人）：鲁加尼、马图伊迪、迪巴拉　　桑普多利亚（6人）：加比亚迪尼、索斯比、拉古米纳、埃克达尔、贝雷辛斯基、德保利　　佛罗伦萨（3人）：弗拉霍维奇、库特罗内、佩泽拉　　维罗纳（1人）：扎卡尼　　AC米兰（1人）：丹尼尔-马尔蒂尼</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>皇马获西甲线上赛冠军！筹善款14万 巴萨未参加</span><br>
<span>https://n.sinaimg.cn/sports/transform/215/w650h365/20200323/287b-ireifzh8476089.jpg阿森西奥帮助皇马拿下了冠军</span><br>
<span>　　西甲线上慈善赛落下了帷幕，最终皇马球星阿森西奥一路过关斩将，拿下了最终的冠军。　　该慈善赛由西班牙著名游戏主播伊拜发起，西甲除了马略卡和巴萨由于和科乐美有赞助合同，没有参赛之外，其余18支西甲球队都派出了代表参加这次FIFA20的线上比赛。https://n.sinaimg.cn/sports/transform/215/w650h365/20200323/af81-ireifzh8479049.jpg阿森西奥一路过关斩将</span><br>
<span>　　在决赛当中，阿森西奥4-2击败了莱加内斯的代表鲁伊巴尔，成功拿到冠军。首轮比赛中，阿森西奥击败了格拉纳达队的何塞-马丁内斯，第2轮5-1大胜比利亚雷亚尔的莫拉内斯，半决赛中，他又7-1大比分击败了埃瓦尔的埃斯波西托。　　据《马卡报》报道，此次慈善赛总共筹集到了14.2万欧元的善款，这些钱都将用于抗击新冠疫情。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1918040[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
