<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>败犬和小三究竟谁更惨？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>败犬和小三究竟谁更惨？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:19:47 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>败犬和小三究竟谁更惨？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1912837-1-1.html</link>
      <description>败犬和小三究竟谁更惨？&#13;
RT，最近看了重启咲良田，突然想到了这个问题
&#13;
重启咲良田的评论中，不少观众觉得宁愿相麻做小三也不要做败犬。
&#13;
同样，路人女主里，很多人宁愿err做败犬也不希望她做小三。
&#13;
那么纯以剧中女角的幸福为标准，她们是做小三更快乐还是做败犬更快乐呢？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>kevinjokerking: </b><br>
<span>大佬分析得真好，</span><br>
<span>看了你的分析我这周要看第三次</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>苓宁: </b><br>
<span>如果err能喜欢男主到愿意做小三的程度，那早就和伦也在一块了啊，没女主啥事了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI FRD-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>小红飞翼: </b><br>
<span>文乃这种最惨吧 想做小三都没成的败犬</span><br>
</p><p><b>dawning: </b><br>
<span>白木あえか 发表于 2020-2-13 23:26</span><br>
<span>败犬惨，不过也正因为err是败犬属性，她才有那么多厨。败犬厨和绿帽厨两个群体重合度很高，你体会体会。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>s1厨err更多的是这个表情吧，</span><br>
<span>至于党争之类的，故事我都忘的差不多了，还在乎这个，</span><br>
</p><p><b>碎纸机人: </b><br>
<span> 本帖最后由 碎纸机人 于 2020-2-20 08:46 编辑 </span><br>
<span>小三惨啊，非要在一颗垃圾树上吊死还要背负道德谴责败犬最多就惨在告白失败或单恋失败，讲道理被发好人卡又不是大事两条腿走路的纸片人可太多了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1912837[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>败犬和小三究竟谁更惨？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1912837-1-1.html</link>
      <description>败犬和小三究竟谁更惨？&#13;
RT，最近看了重启咲良田，突然想到了这个问题
&#13;
重启咲良田的评论中，不少观众觉得宁愿相麻做小三也不要做败犬。
&#13;
同样，路人女主里，很多人宁愿err做败犬也不希望她做小三。
&#13;
那么纯以剧中女角的幸福为标准，她们是做小三更快乐还是做败犬更快乐呢？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>老仓唯: </b><br>
<span>败犬和小三究竟谁更惨？</span><br>
<span>RT，最近看了重启咲良田，突然想到了这个问题</span><br>
<span>重启咲良田的评论中，不少观众觉得宁愿相麻做小三也不要做败犬。</span><br>
<span>同样，路人女主里，很多人宁愿err做败犬也不希望她做小三。</span><br>
<span>那么纯以剧中女角的幸福为标准，她们是做小三更快乐还是做败犬更快乐呢？</span><br>
</p><p><b>plazum: </b><br>
<span> 本帖最后由 plazum 于 2020-2-8 20:52 编辑 </span><br>
<span>清官难断家务事</span><br>
<span>子非鱼，安知鱼之乐</span><br>
</p><p><b>Freakyyu: </b><br>
<span>那得具体问题具体分析，看败犬自己更能接受哪个</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>司马千晶: </b><br>
<span>败犬惨，尤其是喜欢上某人，某人却把你当兄弟这种。</span><br>
</p><p><b>凤凰院天豪: </b><br>
<span>大家之所以喜欢败犬就是因为她是败犬！小三和败犬是不一样的！</span><br>
<span>同理，真正的败犬爱好者是不会喜欢相麻当小三的，那些只是一般观众的一般感想而已。泥潭观众一般都是像我这样的扭曲败犬厨。</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span>这两个完全不在一个层次，小三变成道德问题了</span><br>
</p><p><b>傅潇逍: </b><br>
<span>普遍来说小三惨。</span><br>
<span>有极少数做第三者却不惨的，这种都是一般人没资格管其叫三的。</span><br>
</p><p><b>Hyzk: </b><br>
<span>角色的事作者说了算，作品中的结果就是角色自身的选择了。</span><br>
<span>观众的感受往往是从第三方视角出发的，所以不管角色本身看的再开，如果作品里塑造的最好最完美的女性败犬了，很多读者在痛心之余往往不会去想角色日后如何，而会选择问候作者本人，比如恋之光这种</span><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span>冬马和纱，她安心当小三的分支（浮气线）也是在主人公心里地位最高的时刻</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>罗马教皇 发表于 2020-2-8 21:25</span><br>
<span>冬马和纱，她安心当小三的分支（浮气线）也是在主人公心里地位最高的时刻 ...</span><br>
<span>也没有安心吧</span><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2020-2-8 21:29</span><br>
<span>也没有安心吧</span><br>
<span>嘛，总之，只有这条线她在春希心里的地位明显超过了雪菜，虽然维持的时间较短（至少8天，宽泛一点算就是20天）</span><br>
<span>但总比冬马线强（满打满算也只有5天）</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>罗马教皇 发表于 2020-2-8 21:33</span><br>
<span>嘛，总之，只有这条线她在春希心里的地位明显超过了雪菜，虽然维持的时间较短（至少8天，宽泛一点算就是2 ...</span><br>
<span>这条线三个人都有点升华    后面延长线上的不共戴天之人    雪菜也有真正意义上的成长</span><br>
<span>可能只是这条线比较好</span><br>
</p><p><b>infinitebird: </b><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2020-2-8 21:47</span><br>
<span>这条线三个人都有点升华    后面延长线上的不共戴天之人    雪菜也有真正意义上的成长</span><br>
<span>浮气线（包括追加特典剧情）可以说是丸户最用心的一条线（也是作者最先动笔的一条线），剧情合理流畅，不像其他线路用了这条线的共通剧情导致有违和感，床戏泛滥但情感描写细腻，人物形象符合一贯的剧情走向，可以认为是作者心目中的真结局。雪菜线除了强行大团圆之外（艺术作品可以理解），人物形象并没有出现太大问题，可见丸户对亲女儿的厚爱。冬马线的最大问题就是接在CC雪菜线之后导致男主形象前后割裂，所以很多雪菜当黑的不是冬马而是春希，难怪有人说如果这条线接在CC滑雪线之后才更合理。</span><br>
</p><p><b>黑夜守望者: </b><br>
<span>败犬惨</span><br>
</p><p><b>黑漆漆的漆漆: </b><br>
<span>相麻做小三我完全能接受，路人女主学姐如果做小三我也觉得没问题，就是err是真的不确定，或许败犬更好？</span><br>
<span>所以具体问题还是要具体分析。</span><br>
</p><p><b>黑夜守望者: </b><br>
<span>7七麦 发表于 2020-2-8 20:54</span><br>
<span>这两个完全不在一个层次，小三变成道德问题了</span><br>
<span>+1 </span><br>
<span>小三都有道德问题了，还惨个屁，除非不知道的情况下被小三</span><br>
</p><p><b>yxzdr: </b><br>
<span> 本帖最后由 yxzdr 于 2020-2-9 00:40 编辑 </span><br>
<span>这两词能放一起讨论就离谱……</span><br>
<span>小三是个道德问题，而且还是比较严重的那种，看看那些党争撕逼，到你死我活程度的必然开始攻击对方为小三（前几天还在知乎围观了周粉和赵粉的撕逼），从这点就可以看出“小三”这个词的道德意味。</span><br>
<span>我服了，你们是多喜欢撕白色相簿，看不到“要是”这个词吗，还给我来个长篇大论回复，我对这种党争讨论没任何兴趣，编辑了。</span><br>
</p><p><b>JaniceYao: </b><br>
<span>咲良田里主要是因为这个男主还是挺讨喜的吧，所以才想相麻倒贴。像平时什么异世界无能男主，我巴不得喜欢的女角色离得远远的。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>绫魂h: </b><br>
<span>yxzdr 发表于 2020-2-8 23:06</span><br>
<span>这两词能放一起讨论就离谱……</span><br>
<span>小三是个道德问题，要是“冬马小三”不带调侃，成为作品中的确定，那 ...</span><br>
<span>这是因为雪菜党和冬马党都认为对方是小三</span><br>
</p><p><b>kwin_: </b><br>
<span>再怎么看到未来都知道对方不会爱上自己</span><br>
<span>但依旧做出努力成全惠的恋爱和梦想</span><br>
<span>小三是不可能小三的，角色魅力的前提就是败（扭曲粉发言）</span><br>
<span>一片苦心和恋心都传达到了，惠也给她一个合适的未来，成为他的左臂右膀伴在身边，我觉得已经交代的可以了。。。说到底还是我党争不起来吧</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>infinitebird: </b><br>
<span>yxzdr 发表于 2020-2-8 23:06</span><br>
<span>这两词能放一起讨论就离谱……</span><br>
<span>小三是个道德问题，要是“冬马小三”不带调侃，成为作品中的确定，那 ...</span><br>
<span>白2三角恋的关键不是两个女主，而是男主在情感上就是毫无道德的人，正常的道德要求你心里有人就别接受别人，接受了一个人就别随随便便变心，就算变心也先跟前任了断再找下一个，造成脚踩两条船的情况本身就说明男的是渣（当然也有君望这种作者骚操作），先不说雪碧冬三的问题，春希在几个关键时间点上有明显的不道德行为：</span><br>
<span>1.IC雪菜偷跑，其实在道德上问题并不大，毕竟雪菜也不能确定自己和冬马谁在春希心中地位更大，万一藏在春希心里的真物是雪菜那反倒A对了。这里的问题主要出在春希头上，如果春希稍微正常点那雪菜就是党争最速败犬了，春希还有一个骚操作就是告诉冬马是自己表白雪菜的，都不知道他是怎么想的。</span><br>
<span>2.IC冬马献身，这个在道德上也不算太大问题，毕竟移情别恋只要跟前任断得明白点也没什么好指责的，何况是高中生这种过家家恋爱。这里的问题还是出在春希头上，你都跟别人上床了还吊着雪菜干什么？如果说只想跟冬马搞一夜情打个分手炮你说这不是渣男想法是什么？</span><br>
<span>3.IC机场名场面之后雪菜倒贴，注意这里雪菜是典型的小三心态，因为她明知别人第一是冬马还贴上去想当代替品。当然锅还是春希的，备胎送上门你可以拒绝啊，“三不”难道不是典型的渣男行为？</span><br>
<span>4.CC三女线，当然最后还是跟雪菜断了关系，但是你春希能不能果断点？跟雪菜那名存实亡互相伤害的表面情侣有什么值得珍惜的？都跟别人上了几次床了还拖着不跟雪菜分手，是不是把三女当成用完就扔的备胎？既不尊重雪菜也不尊重三女。当然你说雪菜可以甩春希啊，希望你以后出轨了可以理直气壮跟老婆说：不是我要脚踩两条船，而是你看我出轨了还不肯跟我离。</span><br>
<span>5.CODA，跟上面一样其实冬马的锅并不大，最大问题还是在感情上丧失理性不讲原则毫无道德感的渣男春希，毕竟出轨的最大罪责永远是背叛者而不是勾引者。</span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span>如果是相麻堇这种表面不争不抢，实际却不顾一切付出的，很容易激起人的同情心，才有一种“宁可让她当小三，因为这样起码表面上争取过”的哀其不争的心态在。</span><br>
<span>如果是那种感情上积极争取却失败的……人们会觉得她已经争取过了，再争就过界了。</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2020-2-8 21:29</span><br>
<span>也没有安心吧</span><br>
<span>这人是上司党，别被迷惑了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>鸣上悠: </b><br>
<span>有不少惜败的败犬，观众还是想她们当个小三当作发个安慰奖，而不是一场空的</span><br>
<span>比较喜欢哪个还是看观众自己的感受吧</span><br>
<span>除了那些根本没有站在过起跑线肯定不可能往小三想的败犬，例如JB的小宫惠那</span><br>
</p><p><b>FanFun: </b><br>
<span>相麻那是小妾不是小三</span><br>
</p><p><b>河水: </b><br>
<span>黑漆漆的漆漆 发表于 2020-2-8 22:40</span><br>
<span>相麻做小三我完全能接受，路人女主学姐如果做小三我也觉得没问题，就是err是真的不确定，或许败犬更好？</span><br>
<span>所 ...</span><br>
<span>有些人是能当小三的，但不行，她没有小三素质</span><br>
</p><p><b>遍体精淋af: </b><br>
<span>那么问题来了，观众会同情小三吗这样一看是不是还是败犬好一点？</span><br>
</p><p><b>苓宁: </b><br>
<span>已经是败犬的err再尝试做小三都不能成功的话，岂不是更惨了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI FRD-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>futamn: </b><br>
<span>被骗的小三惨</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>看关系远近了，如果两（或者更多）女住一屋檐下，那就看名分。在共和国建国实行新婚姻法之前，民国时期过来的家庭也有很多大妇和二三房相处融洽的。</span><br>
<span>异地金屋的话，看所得。日本政客结婚很多是政治投机，不少对情人才动感情。如果关系被戳穿，为了终止关系，还要给情人一笔补偿费。</span><br>
<span>所以说男欢女爱没有定论，即使很多法制国家有重婚罪保护婚姻关系，但爱情却不保值</span><br>
</p><p><b>千叶义原: </b><br>
<span>infinitebird 发表于 2020-2-8 22:29</span><br>
<span>浮气线（包括追加特典剧情）可以说是丸户最用心的一条线（也是作者最先动笔的一条线），剧情合理流畅，不 ...</span><br>
<span>床戏泛滥反而真实</span><br>
</p><p><b>老仓唯: </b><br>
<span>遍体精淋af 发表于 2020-2-9 10:25</span><br>
<span>那么问题来了，观众会同情小三吗这样一看是不是还是败犬好一点？</span><br>
<span>反过来想</span><br>
<span>败犬需要观众同情，小三不需要观众同情</span><br>
<span>似乎是小三好一点？</span><br>
</p><p><b>少年kafka: </b><br>
<span>整天想着把自己的老婆推到别人怀里是不是很变态?还是很多人代入感那么强，把自己当成主角</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>不应: </b><br>
<span>我的确是无法理解希望角色当小三是个啥心理，都当小三了干嘛不直接ntr过来反客为主</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeks1 于 2020-2-12 10:12 编辑 </span><br>
<span>相麻从来没打算当小三过好么？人家一直在努力上位正宫，所以我才对她喜欢啊。相麻努力的对象永远是惠而不是把心思用在打击美空上，所以她才如此让人喜欢。就像人们一直说的添狗一无所有，但相麻的添才是真添，她要走进惠的内心，哪怕直到惠根本不给她机会也要创造条件去上，和那些感动自己恶心别人的败犬简直不要再厉害。</span><br>
<span>更重要的是相麻成功了！太尼玛励志了！想办法走进所爱的人心里，而不是抱着自己的爱去让对方接受，所以面对这样的相麻，惠才一点办法都没有，只能去让她成为第二位。否则跟垃圾君一样，我最喜欢的是美空，但愿意付出性命的是相麻，所以对不起不就完了？相麻操作实在太骚，惠根本没有办法拒绝，而且相麻也不是要排除美空，自始至终都在和美空争夺在惠心中的位置，她永远瞄准的是第一位，要把美空打到第二位。当然，同样的美空最喜欢惠了，所以哪怕可能成为第二位她也不会离开惠，当然惠是不可能主动让美空成为第二位的，但相麻的努力让作为观众的我始终认为相麻是真的可能成为第一位的，相麻太厉害了。</span><br>
<span>楼上众多败犬哪怕学学相麻的正确操作，也不会败的如此彻底，喜欢她/他就要走入他的内心，爱他就要扭曲自己成为他/她的最爱...相麻让人不得不服气...哪怕美空输掉也不会让人奇怪。</span><br>
<span>而败犬么，特别是err，哪怕在同人文里上位也不会服众的，她根本不让人同情/败犬让人快乐</span><br>
</p><p><b>柳生常闇斎: </b><br>
<span>当然是小三，小三是比败犬更加卑微的姿态。我宁可相麻当败犬也不想她当小三</span><br>
</p><p><b>nejiang: </b><br>
<span>我感觉相麻要是真能当上小三一定爽得很由于能力的原因这俩人绝不会被抓奸</span><br>
</p><p><b>由比ヶ浜結衣: </b><br>
<span>我只是想永远和小雪、ひき在一起罢了。</span><br>
</p><p><b>老仓唯: </b><br>
<span>nejiang 发表于 2020-2-12 15:43</span><br>
<span>我感觉相麻要是真能当上小三一定爽得很由于能力的原因这俩人绝不会被抓奸 ...</span><br>
<span>就算被抓奸了，惠一句重启，美空大概也会乖乖听话</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>老仓唯 发表于 2020-2-12 18:06</span><br>
<span>就算被抓奸了，惠一句重启，美空大概也会乖乖听话</span><br>
<span>不，会先宰了这对狗男女再reset</span><br>
</p><p><b>一色いろは: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2020-2-12 10:11</span><br>
<span> 相麻从来没打算当小三过好么？人家一直在努力上位正宫，所以我才对她喜欢啊。相麻努力的对象永远是惠而不是 ...</span><br>
<span>但是她有未来视，知道自己不可能成功啊……她没有靠能力选择自己能当正宫的未来，还不如额日日呢</span><br>
</p><p><b>kxh007458: </b><br>
<span>不应 发表于 2020-2-12 09:50</span><br>
<span>我的确是无法理解希望角色当小三是个啥心理，都当小三了干嘛不直接ntr过来反客为主 ...</span><br>
<span>小三算是逆寝取的前置啊</span><br>
</p><p><b>中已矣: </b><br>
<span>小三是胜利者</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeks1 于 2020-2-13 18:31 编辑 </span><br>
<span>一色いろは 发表于 2020-2-13 09:01</span><br>
<span>但是她有未来视，知道自己不可能成功啊……她没有靠能力选择自己能当正宫的未来，还不如额日日呢 ...</span><br>
<span>在消除能力的世界线上，相麻的独白说原本自己对生活的“确定”而丧气，但惠改变了一切。结合惠能力的意义来看，和美空结合惠的意义就是改变未来，所以相麻不仅找到了真爱，还拥有了改变未来的可能，所以她才能主动追求幸福的未来与牌面，从这里来说相麻的未来视不过是一种精确的预判，而不再具有如书写者那样的决定意义。惠和美空的结合也赋予了相麻以无限的可能，所谓的不可能成功已经过去。就像复活的相麻面对室长的步步紧逼情急之下决定死去，而惠却能使用美空和相麻的能力改造“未来”。特别是上一代魔女对最后时光的改变，也是因为惠和美空能力的结合，只有有幸福的可能，魔女们会飞蛾扑火一般的投入。作者在能够看到未来的魔女能力的限制条件耐人寻味，前代魔女要触摸，相麻要与对象交流，没有对象就没有未来，对象本就是包含着其他可能。也就是没有惠她们也就是命运的囚徒，惠和美空本身就意味着对“未来”的一种打破与可能。</span><br>
<span>也就是说，惠不仅在情感意义上改变了相麻，能力上也打破了相麻的绝对，可以说解放了相麻的命运束缚与幸福可能，她本身的能力终于能够用来追求幸福了。这就是作者的浪漫啊，相麻必须也只能当翅膀，毕竟美空也是必要条件，不过她毕竟掌握了自己命运的主动，特别是能力意义上的，和那些败犬后宫拉开了距离（相麻真的可以用能力成为惠所钟爱的善人而被他所爱），这也是我对作品和相麻痴迷的地方。</span><br>
</p><p><b>一色いろは: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2020-2-13 18:08</span><br>
<span>在消除能力的世界线上，相麻的独白说原本自己对生活的“确定”而丧气，但惠改变了一切。结合惠能力的意义 ...</span><br>
<span>意思是不靠reset不能改变未来？也不对啊，我记得只要有未来视就能选择才对，要不然初代魔女怎么维护咲良田这么多年</span><br>
<span>可能是我恋爱喜剧看多了，这片里我最欣赏的是美空，相麻我觉得她这不是爱情，她应该可以做到选择惠跟她在一起的未来，但是他选了惠最为幸福的结局，我觉得这不太符合爱情自私的一般论，她和惠都对自己太过狠了，所以才会显得很虚幻</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeks1 于 2020-2-14 00:21 编辑 </span><br>
<span>一色いろは 发表于 2020-2-13 19:04</span><br>
<span>意思是不靠reset不能改变未来？也不对啊，我记得只要有未来视就能选择才对，要不然初代魔女怎么维护咲良 ...</span><br>
<span>单纯的能力不能“改造”成就善的未来。《重启咲良田》里能力是情感的投射，相麻能“改变”未来，但改变不是实现渴求。咲良田里的超能力者对自己能力是一种无所谓的态度，同时也就意味着对自己内心渴望的麻木。惠的特别在于他对自己渴求的真诚，所以他才能将能力变成实现的力量。没有惠的话，相麻和前代魔女一样，理性的使用，严格的管制，就如同我们对待自己无法预料的情感冲动，自然消解了所获能力的本意，没有能力的咲良田和现在有无意义能力的有什么区别。所以否定无视内心渴望的超能力者们自然失去了让能力让自己幸福的目的。与其说相麻“选择” 未来，不如说“确定”一个麻木无趣的未来，又何谈“改变”向幸福呢。另外，未来视的能力是接触对象来实现的，惠是被间接捕捉到。而惠的出现，使得相麻选择她想要的“未来”成全能力的“最初之因”，这个时候的"改变"才具备了应有的意义，才会主动积极的为自己的幸福而使用能力，同时reset也就成为了必须。</span><br>
<span>相麻的爱情特殊就特殊在“不自私”，不仅爱他就让他幸福，而且要成为他所爱，这当然是特殊的，是拉开她与其他败犬小三的地方。别人是要获得，她是成全自己，她的未来视的形式就是作被人所爱者（以对方视角“感受”向好的可能）。</span><br>
</p><p><b>白木あえか: </b><br>
<span> 本帖最后由 白木あえか 于 2020-2-13 23:36 编辑 </span><br>
<span>败犬惨，不过也正因为err是败犬属性，她才有那么多厨。败犬厨和绿帽厨两个群体重合度很高，你体会体会。</span><br>
<span>小三是单纯的道德问题，这是一个比碧池还要恶劣的多的词汇，提这个词基本上就是要亮屁股开战了，比如丸户另一部大作里的那谁。</span><br>
</p><p><b>太郎同学: </b><br>
<span>看了LZ的帖子去补了重启咲良田。</span><br>
<span>个人感受来说，比起小三还是败犬好接受一点。</span><br>
<span>败犬说明男主选择了另一个，至少是二者之中做了选择。但是小三的话说明男主是都想要，是一种自私的行为。</span><br>
<span>重启咲良田的结局在我看来是一个小三结局。</span><br>
<span>最终话其实让我感觉非常割裂，明明前面23话惠都在花式拒绝相麻，结果最终话突兀地走了翅膀线。</span><br>
<span>最后的隐晦表白甚至有种惠是为了“以后能继续利用相麻的爱”才说出来的感觉。</span><br>
<span>虽然惠就算不告白，败犬相麻也是会乖乖听话的。但是当惠真的表白的时候，还是觉得这行为有点破坏美感。</span><br>
<span>明明相麻可以败犬，非要人家当小三。</span><br>
<span>有一说一，惠是不是心机渣男？</span><br>
<span>虽然我承认他渣的有魅力，但是这也抵不住他是个渣男啊</span><br>
</p><p><b>一色いろは: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2020-2-13 22:45</span><br>
<span>单纯的能力不能“改造”成就善的未来。《重启咲良田》里能力是情感的投射，相麻能“改变”未来，但改变不 ...</span><br>
<span>emmmm有道理，不过最后一点，惠真的爱相麻吗，我觉得这个结局给我的感觉相麻还是工具人，并不算什么小三</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeks1 于 2020-2-15 14:07 编辑 </span><br>
<span>一色いろは 发表于 2020-2-14 12:00</span><br>
<span>emmmm有道理，不过最后一点，惠真的爱相麻吗，我觉得这个结局给我的感觉相麻还是工具人，并不算什么小三 ...</span><br>
<span>到最后，惠确实爱上了相麻。当然这是个人的看法，依据需要结合相麻的每一次操作同对惠的影响来谈，太长啰嗦。</span><br>
<span>简单来说，复活的相麻她痛苦的从不是“自己是谁”，而是惠不爱她却爱美空的现实，她自始至终只关注惠的心意。所以在最后一集相麻要惠确认自己的身份其实包含着两重意思，惠如果回答沼泽人意味着他仍旧不爱她，老老实实当工具人吧，而回答相麻堇意味着惠说“我爱上了你”，你在我的心里拥有了位置。惠对相麻的表白不是月亮真美，而是回答她是相麻堇的时候，所以相麻在前面的反映远比后者更强烈就在于此，相麻始终渴求的是惠的心意。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1912837[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
