<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>公交车提前下客的投诉</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>公交车提前下客的投诉</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:13:39 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>公交车提前下客的投诉[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1904294-1-1.html</link>
      <description>公交车提前下客的投诉&#13;
坐公交车的时候，经常出现前一辆公交在站里，后一辆车没进站就提前把车门打开了。如果我下车就需要再走一截，如果后面再有进站的可能会被刮到。我觉得这样很危险，会教训司机几句，有顶嘴的就打投诉。
&#13;
有一次提前开门后没在站内开门就出站了，我喝住司机问他叫什么名字我要投诉，这司机一脸无赖相的说我不告诉你。手机录像吵架过程，拍车牌，投诉。
&#13;
车队的反馈过来，说已经查了录像，已经对该司机批评教育和处罚，作为典型在全队通报，总之各种好话，末了问我能不能撤销投诉。我顿了一下，说大家都是成年人，要为自己的行为负责，我不会撤销。
&#13;
后来跟闺女说起这事，就像以前也给她讲过各种安全知识一样。
&#13;
上周末领孩子去辅导班，回家路上又碰到这种事了，我走到前门问司机叫什么名字，又问了一句你知道这种行为叫提前下客么，司机一脸莫名其妙的回我：“也没说过不能提前下客啊”我说这算给孩子做现场展示了。
&#13;
投诉电话比上一次快很多，没排队等待就打通了，不知道是现在人少还是 12328 增加客服人手了。两天后的今天车队回给我电话了，发现这声音有点耳熟，他主动一提我才确认，就是半年前非常诚恳的说要严肃处理的那位。
&#13;
其实这次投诉前我还想过是不是同一路车，因为路程很短有好几趟车都可以，来哪个上哪个。而且非常离奇的是，我之前碰到过，在我要下车的前一站，有提前下客行为，我手机都掏出来准备拍了，到了我下的站，司机愣是忍了半分钟正常进站开门，我都怀疑司机是不是认得我了。
&#13;
我对交通安全还是比较在意的。大概十岁左右的时候小我一岁的堂弟车祸而死；高中的时候几个同学手拉手横过马路被酒驾大货撞飞三个，我一点事没有，恰好偏了十来公分，在医院的时候听说司机被目击群众打惨了；曾经坐在肇事出租车副驾里看着我舅被撞骨折（打了两辆出租，我在第二辆，到地方我舅刚下车，事发后才知道司机是个瘸子）。
&#13;
但其实跟这些都没关系，哪怕中国没有用 3% 的汽车保有量制造了世界上 16% 的车祸，遵守规则对于一个公交车司机很难么？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>soulogic: </b><br>
<span>公交车提前下客的投诉</span><br>
<span>坐公交车的时候，经常出现前一辆公交在站里，后一辆车没进站就提前把车门打开了。如果我下车就需要再走一截，如果后面再有进站的可能会被刮到。我觉得这样很危险，会教训司机几句，有顶嘴的就打投诉。</span><br>
<span>有一次提前开门后没在站内开门就出站了，我喝住司机问他叫什么名字我要投诉，这司机一脸无赖相的说我不告诉你。手机录像吵架过程，拍车牌，投诉。</span><br>
<span>车队的反馈过来，说已经查了录像，已经对该司机批评教育和处罚，作为典型在全队通报，总之各种好话，末了问我能不能撤销投诉。我顿了一下，说大家都是成年人，要为自己的行为负责，我不会撤销。</span><br>
<span>后来跟闺女说起这事，就像以前也给她讲过各种安全知识一样。</span><br>
<span>上周末领孩子去辅导班，回家路上又碰到这种事了，我走到前门问司机叫什么名字，又问了一句你知道这种行为叫提前下客么，司机一脸莫名其妙的回我：“也没说过不能提前下客啊”我说这算给孩子做现场展示了。</span><br>
<span>投诉电话比上一次快很多，没排队等待就打通了，不知道是现在人少还是 12328 增加客服人手了。两天后的今天车队回给我电话了，发现这声音有点耳熟，他主动一提我才确认，就是半年前非常诚恳的说要严肃处理的那位。</span><br>
<span>其实这次投诉前我还想过是不是同一路车，因为路程很短有好几趟车都可以，来哪个上哪个。而且非常离奇的是，我之前碰到过，在我要下车的前一站，有提前下客行为，我手机都掏出来准备拍了，到了我下的站，司机愣是忍了半分钟正常进站开门，我都怀疑司机是不是认得我了。</span><br>
<span>我对交通安全还是比较在意的。大概十岁左右的时候小我一岁的堂弟车祸而死；高中的时候几个同学手拉手横过马路被酒驾大货撞飞三个，我一点事没有，恰好偏了十来公分，在医院的时候听说司机被目击群众打惨了；曾经坐在肇事出租车副驾里看着我舅被撞骨折（打了两辆出租，我在第二辆，到地方我舅刚下车，事发后才知道司机是个瘸子）。</span><br>
<span>但其实跟这些都没关系，哪怕中国没有用 3% 的汽车保有量制造了世界上 16% 的车祸，遵守规则对于一个公交车司机很难么？</span><br>
</p><p><b>skullgreymon: </b><br>
<span>要治理这帮孙子，我就服交警罚款扣分这一套</span><br>
</p><p><b>soloviki: </b><br>
<span>在站上等公交经常就这样 前车在上下客 外边后车我要坐的那个就直接开门 我还得赶紧跑过去 不然怕他一会不进站直接走了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>bfogda: </b><br>
<span>公交司机烂货太多了</span><br>
<span>你前脚上车，还在往后走找位置他就启动了</span><br>
<span>我年轻人都要晃荡下，老年人咋办</span><br>
<span>有些杂种看进站车太多，在站口尾开车门，然后就直接跑了</span><br>
<span>我还碰过那种中年大妈司机，一路爆粗路怒，跟个疯狗似的</span><br>
<span>我都怕她发疯了开下桥报复社会</span><br>
</p><p><b>lvv: </b><br>
<span>高中的时候几个同学手拉手横过马路被酒驾大货撞飞三个，我一点事没有，</span><br>
<span>.....楼主命大福大啊.</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>很难，终究是平均素质决定的</span><br>
</p><p><b>armagemon: </b><br>
<span> 本帖最后由 armagemon 于 2019-12-20 13:08 编辑 </span><br>
<span>我还没遇到，很多司机提前开门了也会在进了站之后再停一次。大概我这整治过风气较好。</span><br>
<span>我一直认为少于六车道的道路不应该有公交车行驶，公交站应在中间隔离带上，离红绿灯方圆1km内不许设立公交站。较为合理</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>沉默的寒冰: </b><br>
<span> 本帖最后由 沉默的寒冰 于 2019-12-20 13:16 编辑 </span><br>
<span>我小时候就遇到过，司机提前开门，一下车就被电驴撞了。</span><br>
<span>这种情况公交司机全责，司机主动赔了我医药费营养费，听说骑电驴的还讹了司机一笔</span><br>
</p><p><b>soulogic: </b><br>
<span>lvv 发表于 2019-12-20 12:57</span><br>
<span>.....楼主命大福大啊.</span><br>
<span>七个同学并排走，也是圣诞节，一起吃完饭回学校的路上，马上要走到非机动道了，我在右排头，因为走的快一点，左边的最慢，所以是个斜的，我就听到巨响的时候都没明白过来出车祸了，中间的同学特胖还穿着羽绒服，车是擦着他的衣服过去的，他特生气想回头骂那个车，发现左手拉着到人没了，一个在马路上，两个在隔离带灌木里，现在记不大清，可能撞飞了至少三五米吧，最轻的是大腿骨折全程惨叫，两个重的分别在 ICU 躺了几天忘了，一个因为头受伤为了手术把头发剃光了，昏迷了一天还是两天来着，好在没后遗症</span><br>
<span>我们当时没管司机直接拦车送医院去了，据说司机喝特多，下车的时候满脸通红笑呵呵的，就被义愤群众围着好一顿打</span><br>
</p><p><b>喵呜哇哈: </b><br>
<span>抖音里边评论大部分都是谴责正常过人行横道的行人，认为行人在人行横道前应该让汽车，要不是有的地方罚得狠绝对不会让行人，还有叫嚣撞死了大不了保险赔钱，就怕撞不死，就知道大部分普通民众的行车素养了</span><br>
</p><p><b>zydxn: </b><br>
<span>小城市确实不怎么遵守这个，而且往往一个公交站有好几路车，但是地上是没有划线的。</span><br>
<span>有些地方有划线，感觉司机还是挺遵守的，各自停各自的位置。乘客也不用一窝蜂挤在一个地方。</span><br>
</p><p><b>20180421: </b><br>
<span>“不告诉我，拿你们车头顶摄像头、驾驶时间、车牌号照样整你”</span><br>
<span>12328 是怎么个流程？电话过后证据发邮箱？</span><br>
<span>我们这儿城乡客车，临年关就爱私自涨价。运管科电话不爱记。</span><br>
</p><p><b>soulogic: </b><br>
<span>20180421 发表于 2019-12-20 13:35</span><br>
<span>“不告诉我，拿你们车头顶摄像头、驾驶时间、车牌号照样整你”</span><br>
<span>12328 是怎么个流程？电话过后证据发邮箱？ ...</span><br>
<span>我第一次投诉，他们说这个人是有的，但是录像对不上，不了了之</span><br>
<span>所以文中的第二第三次都是我手机拍摄，但是没发给过他们（第三次忘了按录像，只是跟司机理论的时候手机镜头一直对着他），只是投诉的时候宣称自己有录像，车队就承认了，我推测这样车队的就不敢抵赖了，不然遗失/伪造记录应该就是个新问题了，第三次因为带着孩子也匆忙，只记得准确时间和线路，没看到司机工作证（后来想会不会自称个假名字）也没拍清车牌（但好歹照片上有时间）</span><br>
<span>忘了是客服还是车队的说的，全程都是有录像和录音的</span><br>
<span>我在北京海淀，怀疑是因为限制北京户口所以司机净是各种老混混</span><br>
</p><p><b>黄耀明: </b><br>
<span>而且很多公交车司机态度很差</span><br>
<span>谢谢楼主</span><br>
<span>这个号码记下来了</span><br>
<span>不知道是不是每个城市 投诉的电话都一样</span><br>
</p><p><b>天知道: </b><br>
<span>关于这个不到站就开门上下客的问题，就我在广州、湖北的经验来看，真的很多时候是司机本身的问题，但也有时候，乘客的素质也很糟糕，比如广州番禺汽车站附近的公交站，未进站时停车等前车出站，经常有人跑去拍门要开门，真的是有病</span><br>
</p><p><b>flyzzhj: </b><br>
<span>天知道 发表于 2019-12-20 13:48</span><br>
<span>关于这个不到站就开门上下客的问题，就我在广州、湖北的经验来看，真的很多时候是司机本身的问题，但也有时 ...</span><br>
<span>这个没问题啊</span><br>
<span>关键是，提前开门以后，到站要再开一次，那么不就是没人投诉了？</span><br>
</p><p><b>soulogic: </b><br>
<span>天知道 发表于 2019-12-20 13:48</span><br>
<span>关于这个不到站就开门上下客的问题，就我在广州、湖北的经验来看，真的很多时候是司机本身的问题，但也有时 ...</span><br>
<span>车队解释有乘客着急下车，我说提前开门可以，但是到站还应该再开的，我碰到的那个是理直气壮跟我说刚才开门了你怎么不下啊</span><br>
<span>如果是开放地形倒也无所谓了，我下车那站，除了车站本身，其他地方都是隔离带铁栏杆+灌木，下了车得再看着点车辆好穿过辅路，所以提前下得一直贴着走到站台，就这有安全隐患了</span><br>
</p><p><b>猫咪澎澎: </b><br>
<span>希望顺便也罢车还没进站就拍着车门狂呼的大爷大妈也治一治</span><br>
</p><p><b>淡蓝色幽灵: </b><br>
<span>“您今日应发班次16趟实发班次14号欠两趟。已记入车队综合量化评估考核。”“曹尼玛，路上堵车跑不起来啊！”这种情况怎么办呢？那当然就只能急开猛停，提前下客，减少进站时间了呗。</span><br>
</p><p><b>huruii7: </b><br>
<span>今天我刚遇到，气死了。坐标上海，因为站台小只能容纳两台公交车，站台再延申就是绿化了，结果我要坐的车是第三辆开过来的，它就直接停在绿化那里下客(前门都不开)，我想着他等前面车走了能开过来停一下，我再穿过非机动车道上车，结果它直接走了。把我气的……关键是这事儿遇到好多次了</span><br>
</p><p><b>20180421: </b><br>
<span>soulogic 发表于 2019-12-20 13:47</span><br>
<span>我第一次投诉，他们说这个人是有的，但是录像对不上，不了了之</span><br>
<span>所以文中的第二第三次都是我手机拍摄，但 ...</span><br>
<span>这跟我诉本地叫题菊，市倭办给的回复一个调调了。无恃无恐，肆意狡辩。</span><br>
<span>不知道该赞叹帝都NB，还是排不上线的本县NB了。</span><br>
</p><p><b>淡蓝色幽灵: </b><br>
<span>而且这种管理要求是“鞭打快牛”式的。如果你能完成要求，那么就会加码。主要目的是如果完不成就可以扣工资减少企业开支，如果能够完成那就可以增加营收。</span><br>
</p><p><b>淡蓝色幽灵: </b><br>
<span>包括楼主的投诉也是让公交公司人力资源部高兴的——因为可以扣工资了。但是对于营运次数的要求是不会降低的。</span><br>
</p><p><b>soulogic: </b><br>
<span> 本帖最后由 soulogic 于 2019-12-20 14:27 编辑 </span><br>
<span>淡蓝色幽灵 发表于 2019-12-20 14:05</span><br>
<span>“您今日应发班次16趟实发班次14号欠两趟。已记入车队综合量化评估考核。”“曹尼玛，路上堵车跑不起来啊！ ...</span><br>
<span>其实有个省略部分，就是我接了车队两个电话，头一个是女的，上来就跟我讲很多司机因为堵车着急，我说那天是周六，她这才注意到（因为投诉那边只记录是14号，不会再多写个周几），然后又讲别的原因，我说你是车队的负责人，别的司机早一分钟晚一分钟进站，跟你平时的工作没有任何关系，但是一旦有乘客卷进车底下（想起前些天那有个女生被卷的血肉模糊一条腿没了论坛里还吵了很多页的），你肯定要跟着遭殃，你怎么基本的利害关系都搞不清楚一个劲帮司机说好话。</span><br>
<span>而且早晚高峰堵车是常态，制度设计的时候就需要考虑到那时候的运送能力的</span><br>
<span>交通运输部将在全中国地级以上城市陆续开通12328全国交通运输服务监督电话，这是交通运输部群众路线教育实践活动在“建设群众满意交通方面”要办的十件实事之一。</span><br>
<span>你是活在什么位面的，员工被罚的钱可以转到 HR 的帐上？</span><br>
<span>每个车队被投诉的次数每年都会被总结的，你要是一个车队的管理层，投诉量全北京进前十，会高兴得敲锣打鼓放鞭炮是么？</span><br>
<span>他们也都说再有事打他们车队的电话，我说这玩意他们自己肯定小事化了，我打 12328 至少投诉+1 是有的</span><br>
</p><p><b>淡蓝色幽灵: </b><br>
<span>soulogic 发表于 2019-12-20 14:18</span><br>
<span>其实有个省略部分，就是我接了车队两个电话，头一个是女的，上来就跟我讲很多司机因为堵车着急，我说那天 ...</span><br>
<span>首先制度制定的目的就是以未达到计划指标为由扣工资减少企业开支。</span><br>
<span>对公司来说事故赔付由司机和保险公司共同承担，所以制度制定的时候是不考虑这一点的。</span><br>
<span>其次，从司机和车队来说，把您安安全全送到那个安全奖是不够每天班次不够扣的。</span><br>
<span>所以只能赌你妹出事故和你不会投诉。</span><br>
<span>赌输了呢？那就只能认栽啦。</span><br>
</p><p><b>淡蓝色幽灵: </b><br>
<span>还有，楼主啊，人力资源部和车队一般行政级别差两级呢，车队的错可追不到他们头上。</span><br>
</p><p><b>soulogic: </b><br>
<span>huruii7 发表于 2019-12-20 14:05</span><br>
<span>今天我刚遇到，气死了。坐标上海，因为站台小只能容纳两台公交车，站台再延申就是绿化了，结果我要坐的车是 ...</span><br>
<span>下次直接录像完投诉</span><br>
<span>我知道投诉很灵是有一次看两个老人嫌上车发动太快跟司机吵，本来司机还挺理直气壮的争论，老太太威胁投诉，马上司机就软下来了，很诚恳的样子说对不起给您道个歉，变脸速度让人印象深刻</span><br>
<span>其实说几句软化说下次不敢了，我再碰到他、他也正好赶上站里有车的情况也不多，谁也不想把人逼绝。有几次是嬉皮笑脸就跟我过去了，我投诉的这几个都是愣货，一定要跟我对掐。我觉得是真没脑子，我虽然挣的比他们多，但是绊几句嘴就要少几百块钱，换成我还是会心疼犯怂的</span><br>
</p><p><b>镜hinata: </b><br>
<span>你见过早高峰司机怄气开10km/h的没，大下坡龟爬</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>OTAKU100: </b><br>
<span>看懂了</span><br>
</p><p><b>downforce: </b><br>
<span>我们这儿反着来的更常见，车多排队进不了站很多乘客就要求提前开门下车。司机不给开还骂人。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>ふん雑魚め: </b><br>
<span>就拿刚才来说 车站里有车已满 我等的车看到特意停在站外 我看到就往前挪了几步等车站里的车出去我的车好往前停一点</span><br>
<span>但是一堆人冲到站外围住了车 司机没办法只好开门 我也只好再回头走到站外上车</span><br>
<span>这种情况算谁的责任？</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>soulogic: </b><br>
<span>ふん雑魚め 发表于 2019-12-20 16:09</span><br>
<span>就拿刚才来说 车站里有车已满 我等的车看到特意停在站外 我看到就往前挪了几步等车站里的车出去我的车好往 ...</span><br>
<span>司机可以提前开，有傻比乘客着急投胎可以提前上下，但是站里再开一次门是应该的</span><br>
<span>当然可能是更多人默认应该不按规矩来，司机额外开关一次门也会被全车人当作傻比，所以不开也可以。但是碰到我这种较真的，司机应该跟我道歉说几句软话，毕竟他们这些是不符合规定的，虽然从乘客到司机都觉得合适。跟我对吵就是跟自己钱包过不去了</span><br>
<span>我也见过那种总站浩浩荡荡一大票人每个车过来都一群人涌上去的（20年前的四惠），我觉得那种地方出危险倒小得多，因为人太多所以司机彻底出站之前都会小心。</span><br>
<span>我下车那站是在绿化带上开的站点，上下车的也人很少，所以提前下的话很怕后面的车急冲冲的擦着我进站，就像我前面提到的电动车被进站司机碾条腿的那个</span><br>
</p><p><b>叹希奇: </b><br>
<span>遇到过提前停车下车被撞死脑浆迸了一地的事件</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ELE-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Lisylfn: </b><br>
<span>之前下班回家有个站人多车多, 而且就两条道, 一条道就是公交车走的了, 经常因为前面进站的车上人等很久, 有的乘客又要上后面的车, 就往后面去上车了, 有的时候还会越过两三辆车去后面上</span><br>
<span>后来大概也是有人投诉过, 现在司机没有进站就不开门, 导致一大圈人一见到车就靠过去, 然后靠着门跟着车再走进站, 真的危险, 而且司机还要小心让着, 时间上又耽误了, 现在我都是在前一个站上, 坐着看着下面的人挤</span><br>
</p><p><b>postlily: </b><br>
<span>一般我这边司机都是为了乘客方便，提前开门上下一次，进站后再上下一次</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>前面写的不错，但是中国只有3%保有量，吃惊了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>鱼肉丸子: </b><br>
<span>我也很烦这个 我会在站台上等它过来在开一次门 我不是特别怪罪司机 挡不住各种中老年人看见车就狂奔过去 司机怕麻烦大概</span><br>
<span>有时候车子提前开门下客 停的位置很尴尬 刚下车被各种冲锋的老头老太撞击 很不爽</span><br>
</p><p><b>Thtear: </b><br>
<span>公交侠</span><br>
</p><p><b>nanrendu: </b><br>
<span>有一个女乘客摔倒的新闻，忘记人死没有，好象就是没停车开车门，正巧有一个没盖好的井盖，人掉下去了，还有视频的。现在看手机的人变多，大家还是多小心吧。</span><br>
</p><p><b>心二: </b><br>
<span>我这边是差一点到站，但就是在最堵的地方前面，塞车半小时不动，一车乘客想要提前下车，司机死也不肯。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>太夏梵天: </b><br>
<span>公交公司的老员工真的是烂人一堆，他们自己都说。。。</span><br>
<span>我在一线盘查的时候为数不多的几次和盘查民警硬刚的就有两次是福州市公交集团的。</span><br>
<span>问身份证说没带，问名字忘了，问生日不知道，各种不知道，还一副你能拿我怎样的样子。</span><br>
<span>第一次是单警带辅警，就只用人脸识别了，识别出来没事放走了；</span><br>
<span>第二次双警，装备齐全，开着执法仪就吼现在依法对可疑人员进行人身安全检查，让他双手举起扒墙，给按在墙上搜身，结果裤兜里就有身份证，查完对他口头警告说下次不配合可以拘留。</span><br>
<span>然后他灰溜溜走了，现在看到我还会叫警官好。。。。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1904294[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
