<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>刚刚把企鹅高速公路看完了，个人谈点感想（黑向）</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>刚刚把企鹅高速公路看完了，个人谈点感想（黑向）</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:16:42 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>刚刚把企鹅高速公路看完了，个人谈点感想（黑向）[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1903633-1-1.html</link>
      <description>刚刚把企鹅高速公路看完了，个人谈点感想（黑向）&#13;
   先个人说下我对森见的了解，不多，大家都说好的四叠半没看，2年前读了《夜行》（以前谈到森见我经常黑这本书，可能有些人看到这里就记起我了），看到220多页产生了一种把书从窗口扔出去的冲动，所以我的这份感想带有很强的个人偏见，森见厨勿进，我也不是想吵架，请现在就点右上角。
&#13;
 《夜行》，这书全书就一个概念，“世界原本就是黑夜”，前面5个故事从这个观点出发，侧面给出了黑夜是什么样的东西会导致什么样的恐怖，以及拉出了一个关键人物（始作俑者）。
&#13;
 企鹅高速公路（我仅看了电影），全书两个概念，主概念“世界的尽头在袋子的内侧”（=“走得太远就会回到原地”）（也可以认为这个世界就是一个没有终点循环，镇子的水路就是表明了这点），“大姐姐（和她的欧派）是神秘的”是副概念，起到一个提味的作用。
&#13;
 我没有看四叠半，不知道四叠半是不是也能这样总结出一个中心的概念，但森见写东西我差不多可以想到是怎么回事了。比如某天森见先生在思考这个世界的形态（从这两个作品看来他每天都在想这世界会是什么样的），然后想出一个“啊这样就跟别人想象中的世界不一样了”的这样一个世界的真实，接下来就把这个概念扩写成书。而书中的情节人物逻辑其实全部都是按照这个“概念”来的，以这个概念为一切，从这个概念出发。所以当这作品结束的时候，书中的东西也都结束了。书中的世界人物其实都跟那个“大姐姐”一样，没有从哪里来，更不用谈从哪里去。刚刚搜了下有些人在漫区的讨论，说“这是写了一个少年成长所需要牺牲的东西”，但我觉得这种感想站不住脚，这个故事只写了一个夏天里的东西，男孩到最后依然顽固，聪明，没有放弃对知识的探求，而且还是喜欢大姐姐，只是大姐姐的实体从这个镇子不在了而已，这不是少年牺牲的东西。在我看来，从少年的设定，比如他不符合年龄的，一种“偏执”的客观以及对感情的排斥，以及人物的定位，家里人对他们调查的态度以及转变，都只有在“这个作品”的前提下才存在，这部作品你一看完，他们就站不住脚了，就跟那团水以及企鹅一样，你一看完，他们就没有了。
&#13;
如果有人读到这里都不知道我想说什么，那么我直接说，森见写的东西非常狭隘，从一个两个概念扩写出来的东西，所有人物都为了这概念而动，这概念一向人传达完，人物就死了。整本书都是工具人。这里可能联动一下最近游戏区批的小岛，游戏区对死亡搁浅的想法有很大一部分就是“整天说着连接连接，一天不说这个词不爽一样”，其实森见也是的，森见为什么没有那么招黑，我觉得可能因为小岛……按漫区，或者说S1的说法来说，小岛比他跳。我对创作者不怀有恶意，可能说法不太好，但我不讨厌小岛，所以小岛粉请不要打我。
&#13;
所以说，你说到故事结尾，少年会成长为伟大的人，我觉得这是对的，但是你能想象出他能怎么成长为伟大的人吗？少年的故事当你看完这部电影，合上原作的书的时候就停住了，作者帮你把台阶铺到这里，你觉得看起来很高，但它没有接下去的路。从一个概念诞生出一个作品其实是非常普遍的事，很多好作品全书都在述说着这么一个东西，可以是作者的理念，可以是作者的执着，可以是作者真正想说的话。但是好的作品写出来的东西，这个东西活在人物中，而森见的作品，是用人物来衬出这个概念。当然啦，这可能跟森见老是思考的都是世界是什么样的有关，而我估计也没人会知道怎么把什么“世界的本质”塞进一个人里，“世界是XX样的”只是一个点子，而已。
&#13;
森见如果写段子的话会写的神乎其神，我非常同意，《夜行》的前面五个小故事吊足了我的胃口，气氛渲染的十分到位。对于《夜行》最后大结局的抱怨我刚刚打了一大段简介并且准备再打一大段抱怨的但是我想想还是删掉了，那作品我甚至反刍一次都觉得食之无味。这人可能跟马伯庸是一个类型的。其实我也不喜欢读马伯庸的东西，但是这里我也不赘述。马伯庸的东西我读不进去，读了夜行一遍之后森见的东西我也不太想碰的其实，奈何我喜欢年上大姐姐，有那种作品必当观之。
&#13;
这片子我对企鹅的设定以及高速公路的描写，最后进“海”的时候的作画非常喜欢，但也就那样。他光是没有像夜行那样给一个“她有她的生活我有我的生活”这样的结尾我就该谢谢人家了。这电影看完，基本什么都没留下。《夜行》倒是给我留下了一种近似反胃的心理阴影就是了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>超紳士: </b><br>
<span>夜女看到最后半小时，差不多懂了，胖次番长喜欢的是女装二爷吧？</span><br>
</p><p><b>鬼灯春: </b><br>
<span>虽然大部分的人都对露之歌评价很差</span><br>
<span>但我看哭了……</span><br>
</p><p><b>超紳士: </b><br>
<span>鬼灯春 发表于 2019-12-20 17:48</span><br>
<span>虽然大部分的人都对露之歌评价很差</span><br>
<span>但我看哭了……</span><br>
<span>我是看到老头子在船上撑伞的时候绷不住了</span><br>
</p><p><b>香港记者巴拉森: </b><br>
<span>出于对企鹅公路这部电影的喜爱，我决定多码几个字。</span><br>
<span>我觉得在这部片上追求严谨剧情，完全是把这个片看歪了。这个片子不是个剧情片，它的亮点在于借助大姐姐这个形象，抒发少年对成长的渴望，对世界的好奇心，对真理的探索心。</span><br>
<span>这个大姐姐的设定如此巧妙，让我非常地折服。片里面大姐姐说自己是个谜，问少年愿不愿意解开它。这里的谜，一是指成长之谜，为什么成熟的大姐姐如此迷人；二是世界之谜，宇宙尽头之谜。</span><br>
<span>再康康片尾的告白: “只要沿着这条道路走下去，就一定能与大姐姐再次相见，这不是假说，而是我的个人信念。” 把大姐姐替换掉，这就是这个片子想表达的主旨。</span><br>
<span>如果以成人视角来观看它，还能体验到更深一层的含义——对这份童心的怀念。二十年后的科研狗，在实验室一边搬砖一边埋怨的时候，看到这个片子，一定会有所感慨吧</span><br>
<span>总而言之，这个电影毛病不是没有，但是仅凭这个告白，已经足够成为我心中的18年最佳之一。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>香港记者巴拉森 发表于 2019-12-22 18:35</span><br>
<span>出于对企鹅公路这部电影的喜爱，我决定多码几个字。</span><br>
<span>我觉得在这部片上追求严谨剧情，完全是把这个片看歪了 ...</span><br>
<span>是的……森见登美彦写这部时自己就是京大农学系的科研狗，论文是关于竹子的，他作品里总会出现大学实验室和竹林（大姐姐家后面也有竹林</span><br>
<span>然而他自己最后去当图书管理员+作家，放弃了继续走科研这条路，所以青山君其实是代表了在科学上他自己憧憬却无法达到的一个境界。</span><br>
</p><p><b>香港记者巴拉森: </b><br>
<span>韩子 发表于 2019-12-22 19:13</span><br>
<span>是的……森见登美彦写这部时自己就是京大农学系的科研狗，论文是关于竹子的，他作品里总会出现大学实验室 ...</span><br>
<span>嗯，一看就是只有科研狗才能写出来的。不过明显还是写作更适合森见啊。</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>香港记者巴拉森 发表于 2019-12-22 20:05</span><br>
<span>嗯，一看就是只有科研狗才能写出来的。不过明显还是写作更适合森见啊。 ...</span><br>
<span>毕竟其实一开始他选择农学是为了子承父业。森见的父亲当年也是京大农学系出身，后来一直从事相关职业，企鹅公路里面青山君那个开明的父亲明显就是致敬他自己父亲的。（石田监督还特地把外表设计得和森见本人相似</span><br>
<span>看他随笔集内容，一开始决定放弃科研一心写作的，他父亲其实也是比较担心的。但现在完全是儿子最大的粉丝了。</span><br>
<span>不过多亏他有这段科研的经历，才能让这些瞎开脑洞的作品都具有相对有科幻逻辑的内核。企鹅公路的SF大赏可不是拿好笑的。</span><br>
</p><p><b>友井修哉: </b><br>
<span>楼主提炼的俩概念其实不过是科幻作品里负责让人看得有趣的点子而已，真要说企鹅公路的内核，那也应该是“世界是有趣的”“世界是充满谜团的”，因此才有青山君最后的告白</span><br>
<span>这个故事里的谜团不是为了被解开而存在的，谜团的意义就是对好奇心、对科学而言的那份意义，电波对不上就直说对不上，不要勉强</span><br>
<span>尤其是森见和马伯庸在我看来彻头彻尾是两种截然不同的创作者类型，难以想象你为什么会觉得他们相似……</span><br>
</p><p><b>zh244102987: </b><br>
<span>只看过四叠半，春宵苦短，太阳之塔，恋文技术的萌新瑟瑟发抖……</span><br>
<span>lz给人感觉就是之前爱的太深，现在发现货不对板就黑的越厉害。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8 SE, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.1-alpha</span><br>
</p><p><b>lindseyf: </b><br>
<span>其实我觉得片子里爸爸讲的这个口袋里外其实只是在为后面的故事做铺垫（男主角和大姐姐进了海，然后里面是另外的世界这样），不构成这个片子内核的一部分</span><br>
<span>这个片子到底在讲什么我到现在也没很搞明白，如果说讲的是浪漫而短暂的邂逅和无法避免的告别的话，个人认为之前男主角和大姐姐的感情的铺垫和积累还不够多（分了很多时间来讲学霸女和海），导致最后的告别虽然还不错，但是很难让我有一种特别感人的感觉</span><br>
<span>如果是在讲少年的成长的话，其实男主角没有什么真正意义上的成长，可以说成长具像化的表现就是观念上的改变，这个男主角到了最后也没有显而易见的改变</span><br>
<span>所以我觉得如果真的要去追求主旨的话，应该要从这群企鹅和海入手。这两个东西描写的也还算是详尽了，长得也很奇幻，但作者却没给他们赋予什么观众可以感受到的意向，他们俩给我的感觉就像是被描写的很详尽的工具这样</span><br>
<span>我看见前面有人说这个片子是在讲探知未知的好奇心这样，但我感觉这也不是重点，因为如果这样的话，为什么不剪掉大姐姐的部分，反而专心放在学霸女和海的描写上呢</span><br>
<span>其实有一点还蛮好玩的，就是在海的里面，男主角和大姐姐在的地方，有点像大姐姐对她原来的家的描述，如果抽象的来看，可以说是男主角终于对女主角有一个深入的，具体的理解，而非是一团神秘又美丽的意向这样，但可能只是我想的太多了</span><br>
<span>当然有些人说这片子本来就没什么正儿八经的意向/主旨，只是单纯的在享受画面和音乐，但我觉得那样外观很漂亮却抓不到什么深入内涵的东西实在是没什么意思，当然个人意见，个人意见</span><br>
<span>我对朦胧的描写没什么不喜欢的感觉，但是就算是很朦胧也要努力去突出一个重点的，比如说一种意向的建构，一种感情的具像化表现，或者怎么着怎么着的，这个片子给我的感觉很杂很乱，很难抓到重点</span><br>
<span>男主最后的独白让我想到了Kerouac的在路上，神似第一章的最后一句“在这条路上走下去，会有visions和女的，pearls will be handed to me" （这样类似的话，我不太记得原句了），这句话和最后的告别都写的挺好的，但前面的内容实在是搭不上最后这一段想要讲的东西，就让我觉得很奇怪</span><br>
</p><p><b>香港记者巴拉森: </b><br>
<span>lindseyf 发表于 2019-12-23 10:49:58</span><br>
<span>其实我觉得片子里爸爸讲的这个口袋里外其实只是在为后面的故事做铺垫（男主角和大姐姐进了海，然后里面是另 ...去掉大姐姐：“我很好奇”</span><br>
<span>不去掉：“我对解谜的渴望好比我对姐姐的大欧派的迷恋”</span><br>
<span>你感受一下</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1903633[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>刚刚把企鹅高速公路看完了，个人谈点感想（黑向）[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1903633-1-1.html</link>
      <description>刚刚把企鹅高速公路看完了，个人谈点感想（黑向）&#13;
   先个人说下我对森见的了解，不多，大家都说好的四叠半没看，2年前读了《夜行》（以前谈到森见我经常黑这本书，可能有些人看到这里就记起我了），看到220多页产生了一种把书从窗口扔出去的冲动，所以我的这份感想带有很强的个人偏见，森见厨勿进，我也不是想吵架，请现在就点右上角。
&#13;
 《夜行》，这书全书就一个概念，“世界原本就是黑夜”，前面5个故事从这个观点出发，侧面给出了黑夜是什么样的东西会导致什么样的恐怖，以及拉出了一个关键人物（始作俑者）。
&#13;
 企鹅高速公路（我仅看了电影），全书两个概念，主概念“世界的尽头在袋子的内侧”（=“走得太远就会回到原地”）（也可以认为这个世界就是一个没有终点循环，镇子的水路就是表明了这点），“大姐姐（和她的欧派）是神秘的”是副概念，起到一个提味的作用。
&#13;
 我没有看四叠半，不知道四叠半是不是也能这样总结出一个中心的概念，但森见写东西我差不多可以想到是怎么回事了。比如某天森见先生在思考这个世界的形态（从这两个作品看来他每天都在想这世界会是什么样的），然后想出一个“啊这样就跟别人想象中的世界不一样了”的这样一个世界的真实，接下来就把这个概念扩写成书。而书中的情节人物逻辑其实全部都是按照这个“概念”来的，以这个概念为一切，从这个概念出发。所以当这作品结束的时候，书中的东西也都结束了。书中的世界人物其实都跟那个“大姐姐”一样，没有从哪里来，更不用谈从哪里去。刚刚搜了下有些人在漫区的讨论，说“这是写了一个少年成长所需要牺牲的东西”，但我觉得这种感想站不住脚，这个故事只写了一个夏天里的东西，男孩到最后依然顽固，聪明，没有放弃对知识的探求，而且还是喜欢大姐姐，只是大姐姐的实体从这个镇子不在了而已，这不是少年牺牲的东西。在我看来，从少年的设定，比如他不符合年龄的，一种“偏执”的客观以及对感情的排斥，以及人物的定位，家里人对他们调查的态度以及转变，都只有在“这个作品”的前提下才存在，这部作品你一看完，他们就站不住脚了，就跟那团水以及企鹅一样，你一看完，他们就没有了。
&#13;
如果有人读到这里都不知道我想说什么，那么我直接说，森见写的东西非常狭隘，从一个两个概念扩写出来的东西，所有人物都为了这概念而动，这概念一向人传达完，人物就死了。整本书都是工具人。这里可能联动一下最近游戏区批的小岛，游戏区对死亡搁浅的想法有很大一部分就是“整天说着连接连接，一天不说这个词不爽一样”，其实森见也是的，森见为什么没有那么招黑，我觉得可能因为小岛……按漫区，或者说S1的说法来说，小岛比他跳。我对创作者不怀有恶意，可能说法不太好，但我不讨厌小岛，所以小岛粉请不要打我。
&#13;
所以说，你说到故事结尾，少年会成长为伟大的人，我觉得这是对的，但是你能想象出他能怎么成长为伟大的人吗？少年的故事当你看完这部电影，合上原作的书的时候就停住了，作者帮你把台阶铺到这里，你觉得看起来很高，但它没有接下去的路。从一个概念诞生出一个作品其实是非常普遍的事，很多好作品全书都在述说着这么一个东西，可以是作者的理念，可以是作者的执着，可以是作者真正想说的话。但是好的作品写出来的东西，这个东西活在人物中，而森见的作品，是用人物来衬出这个概念。当然啦，这可能跟森见老是思考的都是世界是什么样的有关，而我估计也没人会知道怎么把什么“世界的本质”塞进一个人里，“世界是XX样的”只是一个点子，而已。
&#13;
森见如果写段子的话会写的神乎其神，我非常同意，《夜行》的前面五个小故事吊足了我的胃口，气氛渲染的十分到位。对于《夜行》最后大结局的抱怨我刚刚打了一大段简介并且准备再打一大段抱怨的但是我想想还是删掉了，那作品我甚至反刍一次都觉得食之无味。这人可能跟马伯庸是一个类型的。其实我也不喜欢读马伯庸的东西，但是这里我也不赘述。马伯庸的东西我读不进去，读了夜行一遍之后森见的东西我也不太想碰的其实，奈何我喜欢年上大姐姐，有那种作品必当观之。
&#13;
这片子我对企鹅的设定以及高速公路的描写，最后进“海”的时候的作画非常喜欢，但也就那样。他光是没有像夜行那样给一个“她有她的生活我有我的生活”这样的结尾我就该谢谢人家了。这电影看完，基本什么都没留下。《夜行》倒是给我留下了一种近似反胃的心理阴影就是了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>超紳士: </b><br>
<span>刚刚把企鹅高速公路看完了，个人谈点感想（黑向）</span><br>
<span>   先个人说下我对森见的了解，不多，大家都说好的四叠半没看，2年前读了《夜行》（以前谈到森见我经常黑这本书，可能有些人看到这里就记起我了），看到220多页产生了一种把书从窗口扔出去的冲动，所以我的这份感想带有很强的个人偏见，森见厨勿进，我也不是想吵架，请现在就点右上角。</span><br>
<span> 《夜行》，这书全书就一个概念，“世界原本就是黑夜”，前面5个故事从这个观点出发，侧面给出了黑夜是什么样的东西会导致什么样的恐怖，以及拉出了一个关键人物（始作俑者）。</span><br>
<span> 企鹅高速公路（我仅看了电影），全书两个概念，主概念“世界的尽头在袋子的内侧”（=“走得太远就会回到原地”）（也可以认为这个世界就是一个没有终点循环，镇子的水路就是表明了这点），“大姐姐（和她的欧派）是神秘的”是副概念，起到一个提味的作用。</span><br>
<span> 我没有看四叠半，不知道四叠半是不是也能这样总结出一个中心的概念，但森见写东西我差不多可以想到是怎么回事了。比如某天森见先生在思考这个世界的形态（从这两个作品看来他每天都在想这世界会是什么样的），然后想出一个“啊这样就跟别人想象中的世界不一样了”的这样一个世界的真实，接下来就把这个概念扩写成书。而书中的情节人物逻辑其实全部都是按照这个“概念”来的，以这个概念为一切，从这个概念出发。所以当这作品结束的时候，书中的东西也都结束了。书中的世界人物其实都跟那个“大姐姐”一样，没有从哪里来，更不用谈从哪里去。刚刚搜了下有些人在漫区的讨论，说“这是写了一个少年成长所需要牺牲的东西”，但我觉得这种感想站不住脚，这个故事只写了一个夏天里的东西，男孩到最后依然顽固，聪明，没有放弃对知识的探求，而且还是喜欢大姐姐，只是大姐姐的实体从这个镇子不在了而已，这不是少年牺牲的东西。在我看来，从少年的设定，比如他不符合年龄的，一种“偏执”的客观以及对感情的排斥，以及人物的定位，家里人对他们调查的态度以及转变，都只有在“这个作品”的前提下才存在，这部作品你一看完，他们就站不住脚了，就跟那团水以及企鹅一样，你一看完，他们就没有了。</span><br>
<span>如果有人读到这里都不知道我想说什么，那么我直接说，森见写的东西非常狭隘，从一个两个概念扩写出来的东西，所有人物都为了这概念而动，这概念一向人传达完，人物就死了。整本书都是工具人。这里可能联动一下最近游戏区批的小岛，游戏区对死亡搁浅的想法有很大一部分就是“整天说着连接连接，一天不说这个词不爽一样”，其实森见也是的，森见为什么没有那么招黑，我觉得可能因为小岛……按漫区，或者说S1的说法来说，小岛比他跳。我对创作者不怀有恶意，可能说法不太好，但我不讨厌小岛，所以小岛粉请不要打我。</span><br>
<span>所以说，你说到故事结尾，少年会成长为伟大的人，我觉得这是对的，但是你能想象出他能怎么成长为伟大的人吗？少年的故事当你看完这部电影，合上原作的书的时候就停住了，作者帮你把台阶铺到这里，你觉得看起来很高，但它没有接下去的路。从一个概念诞生出一个作品其实是非常普遍的事，很多好作品全书都在述说着这么一个东西，可以是作者的理念，可以是作者的执着，可以是作者真正想说的话。但是好的作品写出来的东西，这个东西活在人物中，而森见的作品，是用人物来衬出这个概念。当然啦，这可能跟森见老是思考的都是世界是什么样的有关，而我估计也没人会知道怎么把什么“世界的本质”塞进一个人里，“世界是XX样的”只是一个点子，而已。</span><br>
<span>森见如果写段子的话会写的神乎其神，我非常同意，《夜行》的前面五个小故事吊足了我的胃口，气氛渲染的十分到位。对于《夜行》最后大结局的抱怨我刚刚打了一大段简介并且准备再打一大段抱怨的但是我想想还是删掉了，那作品我甚至反刍一次都觉得食之无味。这人可能跟马伯庸是一个类型的。其实我也不喜欢读马伯庸的东西，但是这里我也不赘述。马伯庸的东西我读不进去，读了夜行一遍之后森见的东西我也不太想碰的其实，奈何我喜欢年上大姐姐，有那种作品必当观之。</span><br>
<span>这片子我对企鹅的设定以及高速公路的描写，最后进“海”的时候的作画非常喜欢，但也就那样。他光是没有像夜行那样给一个“她有她的生活我有我的生活”这样的结尾我就该谢谢人家了。这电影看完，基本什么都没留下。《夜行》倒是给我留下了一种近似反胃的心理阴影就是了。</span><br>
</p><p><b>超紳士: </b><br>
<span>对了，我追加一点，森见想写的并不是“世界是什么样的”，而是别人眼中看不出来的世界的真实，他觉得一般人所想的世界并不是真正的世界，所以他总是把那些常有的看法反过来，《夜行》中的“地球是蓝色的”，他把这句话反过来理解，说“除了地球之外都是黑暗”，进而引申到“世界原本就是黑夜”。这次的作品他想说的是“世界的尽头在袋子里”，也是一样的，一种反常识的对于世界的看法，但他并不会想去验证这种看法，他可能单纯就把这个当噱头，管他是什么看起来很nb的就写出来，导致作品变得狭隘了。</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>我就真的想不通你对夜行结尾的反感是从哪来的，不过虽然无法理解，还是表示一下同情……</span><br>
</p><p><b>痛苦奇迹: </b><br>
<span>春宵苦短都没看吗？</span><br>
</p><p><b>moekyo: </b><br>
<span>嗯，感觉和我看的不是同一部电影。</span><br>
</p><p><b>逸yi: </b><br>
<span>的确挺无聊的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>luoyianwu: </b><br>
<span>冲浪让我很失望，我决定不看四叠半了！</span><br>
</p><p><b>超紳士: </b><br>
<span>luoyianwu 发表于 2019-12-17 21:57</span><br>
<span>冲浪让我很失望，我决定不看四叠半了！</span><br>
<span>还好我没去看冲浪。不过我决定回头看看露之歌</span><br>
</p><p><b>超紳士: </b><br>
<span>痛苦奇迹 发表于 2019-12-17 21:28</span><br>
<span>春宵苦短都没看吗？</span><br>
<span>没有，我对汤浅不是很感冒，以前唯一看过的汤浅作品只有wakfu的ova</span><br>
</p><p><b>mxdmfml: </b><br>
<span>是因为夜行的结尾喂屎了吗。。。。当时看的时候我以为是女主神隐后众人的回忆录，看完发现是为男主吃屎的文。</span><br>
</p><p><b>林哲玄: </b><br>
<span>我看企鹅公路最大的问题是看到中途少年的妹妹哭着对少年说妈妈有一天会死，我被那种恐慌切实地击中了。</span><br>
</p><p><b>Kaltsit: </b><br>
<span>好像是这两部作品的共同之处，我另外看过的三本书四叠半、春宵苦短、有顶天都是聚焦在一小群人身上的故事，感觉并没有类似的对世界的概念，顶多表达了一些作者对生活态度的看法</span><br>
</p><p><b>久安aster: </b><br>
<span>我只看了四叠半神话大系（还是因为和人撕逼去看的）观感不太好</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>企鹅公路电影的故事不算太严谨，这片子比较值得称赞是演出效果吧，画面上很有石田佑康的特色，我关注这电影是因为它是石田佑康第一部动画长片，但泥潭的关注点基本都在森见老师上面</span><br>
</p><p><b>CosimoZi: </b><br>
<span>这个片子(还有有顶天)让我认识到,牛逼的是汤浅政明,不是.....</span><br>
</p><p><b>村长猫: </b><br>
<span>林哲玄 发表于 2019-12-18 01:06</span><br>
<span>我看企鹅公路最大的问题是看到中途少年的妹妹哭着对少年说妈妈有一天会死，我被那种恐慌切实地击中 ...</span><br>
<span>这种恐慌应该是比中二还早期就会有的吧。。属于青春期早期显现</span><br>
</p><p><b>蔷薇下: </b><br>
<span>企鹅公路美术还有氛围做的都不错，夏日冒险探索未知内味儿出来了。问题是解谜主线写的真的差，圆的差我都认了，但企鹅公路这根本圆不上并理直气壮的表示这问题当然无解的解谜看的我异常火大</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>林哲玄 发表于 2019-12-18 01:06</span><br>
<span>我看企鹅公路最大的问题是看到中途少年的妹妹哭着对少年说妈妈有一天会死，我被那种恐慌切实地击中 ...</span><br>
<span>企鹅公路的一个核心就是如何看待离别和死亡</span><br>
<span>主角关于这点不是没有迷茫过，具体内容在前传短篇《邮递少年》里面。</span><br>
<span>（和幻想元素无关，讲述他和镇上一个暮年老奶奶之间的友情的鸡汤短篇</span><br>
</p><p><b>痛苦奇迹: </b><br>
<span>建议改标题，一夜之间，森见登美彦人设崩塌！</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>CosimoZi 发表于 2019-12-18 10:31</span><br>
<span>这个片子(还有有顶天)让我认识到,牛逼的是汤浅政明,不是.....</span><br>
<span>别，露之歌和波涛之上也让不少潭友惊讶汤浅怎么这样了</span><br>
<span>（虽说和不少人认知中的汤浅还停留在mindf…mindgame时代有一定关系，大家都喜欢脑洞大一些的汤浅</span><br>
<span>其实企鹅公路在日本刚上映时也有不少差评，甚至试映会都有差评的。非原作党get不到，原作党觉得电波不对，还有拳师对里面的胸部话题手脚冰冷。但同时喜欢的人也极喜欢。</span><br>
<span>不过随着时间流逝评价就上去了…最近日本那边各大数码平台开始免费配信这片，推上突然涌现一群自来水到处宣传这片。</span><br>
<span>（平胸而论石田祐康才28岁，就能第一次执导剧场版并且做到这个综合素质，已经相当牛逼。个人心中这部是18年除了温泉小女将以外最牛逼的动画剧场版了。</span><br>
<span>（撇开哆啦A梦这种商业大IP来说…</span><br>
</p><p><b>超紳士: </b><br>
<span>mxdmfml 发表于 2019-12-18 00:37</span><br>
<span>是因为夜行的结尾喂屎了吗。。。。当时看的时候我以为是女主神隐后众人的回忆录，看完发现是为男主 ...</span><br>
<span>是的，而且最后男主竟然还这么接受了，真的是感动自己恶心十三亿人</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>？？？夜行哪来的男主</span><br>
</p><p><b>mxdmfml: </b><br>
<span>韩子 发表于 2019-12-18 11:07</span><br>
<span>别，露之歌和波涛之上也让不少潭友惊讶汤浅怎么这样了</span><br>
<span>（虽说和不少人认知中的汤浅还停留在mindf…mindga ...</span><br>
<span>？？？？？石田祐康现在3132了吧。。。我记得他比我大几岁的。。。</span><br>
</p><p><b>秽歌: </b><br>
<span>森见写京都/大学狗的生活是真不错，但是一旦出了这个圈子写的就有点有气无力虎头蛇尾。其中狐狸的故事是我觉得最烂的一本书。</span><br>
<span>（但春宵还是赛高！尽人事，听天命，相逢既是有缘）</span><br>
</p><p><b>kg21xhunter: </b><br>
<span>比未来的未来好在有个大胸姐姐</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>早期冈妈</span><br>
</p><p><b>2tch: </b><br>
<span>没看过夜行，同样对企鹅高速公路差评，觉得春宵苦短动画不如小说，有顶天第一季不错，这些大概就是我对森见的认知。总之企鹅是让人失望的没错</span><br>
</p><p><b>mxdmfml: </b><br>
<span>韩子 发表于 2019-12-18 11:45</span><br>
<span>？？？夜行哪来的男主</span><br>
<span>那个暗恋女主代替女主神隐的人啊。。。很明显看出这2个是主角吧，其余的都是配角。。故事也是围绕女主神隐或者是他神隐发生的</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>mxdmfml 发表于 2019-12-18 11:52</span><br>
<span>？？？？？石田祐康现在3132了吧。。。我记得他比我大几岁的。。。</span><br>
<span>没有，他现在刚30来着……</span><br>
</p><p><b>海伯利安: </b><br>
<span>对不起lz，主楼写的这几段在我看来都是优点，玩弄概念的小品作偶尔看看也挺有趣的，本来对年上大姐姐毫无兴趣的我竟然有点想去看了……</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>mxdmfml 发表于 2019-12-18 12:39</span><br>
<span>那个暗恋女主代替女主神隐的人啊。。。很明显看出这2个是主角吧，其余的都是配角。。故事 ...</span><br>
<span>不是啊……一个短篇换一个视点，只是每个人都有一点被女主吸引而已</span><br>
<span>硬要把自己代入其中一个视点，觉得必须和女主有点什么，那是把大众小说当成galgame玩了啊……</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>秽歌 发表于 2019-12-18 11:56</span><br>
<span>森见写京都/大学狗的生活是真不错，但是一旦出了这个圈子写的就有点有气无力虎头蛇尾。其中狐狸的故事是我 ...</span><br>
<span>他写狐狸的故事那一年是产量最高的一年，同一年里写出了春宵苦短、有顶天1、恋文、狐狸的故事、宵山万华镜，而且还把企鹅公路开了个头。我也觉得狐狸的故事是这里面最不好看的一本。</span><br>
<span>另外他写大学狗生活也有比较一般的书，比如国内根本没几个人知道的《四叠半王国见闻录》《跑吧梅乐斯》</span><br>
<span>，就算在日本死忠读者群里也风评不佳，没被引进也不是坏事（。</span><br>
</p><p><b>茶卡特尔: </b><br>
<span>森见于我来讲，是那种客观承认他写故事塑造人物制造矛盾水平很高，但是我不喜欢的作者。</span><br>
<span>他笔下的主角非常饱满个性十足，单拎出来的某些要素甚至深有同感，但就是不讨喜，就是没有代入感。</span><br>
<span>看了春宵苦短和四叠半，非常喜欢，慕名去读原著，后来又看了恋文的技术，读这本书真是一段痛苦的经历，不断自我怀疑为什么彼时彼刻要坐在这儿读这玩意，不断在“写的太好没读过太可惜”和电波无论如何也对不上之间徘徊纠结。</span><br>
<span>看来我只是好汤浅这口而已，浅尝辄止于动画，不再强迫自己硬啃原作才比较明智。</span><br>
</p><p><b>海洋队手下mayo: </b><br>
<span>一个想法不一定对，企鹅公路也许跟跟什么世界构成，人生感悟什么的关系不大，就是一部非常主观，闷骚肉麻的散文式情书</span><br>
<span>虽然我不知道你来到这个世界上是为了什么 但是你填上了我这个世界的漏洞</span><br>
<span>主角是小学男生可能也是为了比喻初识爱情，不懂爱情的状态</span><br>
<span>可能因为那会我正好看到一篇夏目漱石的闷骚短篇吧</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>up-uat: </b><br>
<span>森见的重点只是永远的牙科的姐姐吧...</span><br>
</p><p><b>新人马甲2: </b><br>
<span> 本帖最后由 新人马甲2 于 2019-12-18 15:59 编辑 </span><br>
<span>看到工具人一句就懒得看了，照这逻辑春宵苦短和四叠半也逃不过，电波对不上就对不上呗，又不是每个通俗文学作家都必须把角色放在刻画中心才能算好，刻画角色也不是一定得按楼主能理解的范式标准来</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>对我来说这电影主要别扭在人物塑造和真相间的差距，我想男主性格设计的初衷应该是想突出他是个小大人的特质，用来拉进他和大姐姐的距离，让男主对大姐姐的倾慕变得更合理，问题电影里描绘男主大人的一面是展示他严谨的治学态度，还通过他的事件和他爹的态度来反复强调，可是这故事里大姐姐真相是比较荒诞那种，这两者之间本身就有些割裂感，而且男主前面得到的线索究竟是怎么推导得到大姐姐的真相的，恕我智力低下实在看不出有什么直接逻辑关系，对后面的故事就看得有些不是味道了。</span><br>
</p><p><b>别叫我宅男: </b><br>
<span>超紳士 发表于 2019-12-17 22:33</span><br>
<span> 还好我没去看冲浪。不过我决定回头看看露之歌</span><br>
<span>冲浪和露之歌的系构都是吉田玲子。我觉得她和汤浅挺不搭的。汤浅是偏电波的，吉田就很正常。露之歌是吉田去模仿汤浅，冲浪是汤浅去努力顺应吉田，双方干起来都有那种努力配合对方，不但没有达到效果反而丧失自我的感觉。</span><br>
</p><p><b>JustW: </b><br>
<span>这片子是去年（是去年的吧…）我最喜欢的片子之一，我认为这片子主要是在讲“对世界的惊奇和探索”，以及“直面真相与成长的勇气”。但我也认同有人会不喜欢这片子。</span><br>
</p><p><b>mxdmfml: </b><br>
<span>韩子 发表于 2019-12-18 12:46</span><br>
<span>不是啊……一个短篇换一个视点，只是每个人都有一点被女主吸引而已</span><br>
<span>硬要把自己代入其中一个视点，觉得必 ...</span><br>
<span>并不是，因为里面只有男主一个人是跟女主位置对等的存在（其余人都是能正常生活的），而且你看下去也明白，其他人离开女主后都生活的很好，唯独男主一人念念不忘，甚至还想着去换人，直到他看见另一个世界里女主没了他跟那画家生活后才放弃完结。</span><br>
<span>这故事与其说是写女主，不如说是从他人那里反衬男主对女主的思念罢了。所以为什么最后喂屎会喂的如此恶心也在于此</span><br>
</p><p><b>applebloom: </b><br>
<span>我怀疑你是来吹这片的，这故事本来就只是个夏天的冒险，重点就是支撑这个冒险的想象力，探求心，甚至顽固，结尾少年也没有失去什么来获得成长，保持这份心境的少年可能第二天就能遇到新的大姐姐了</span><br>
<span>袋子的内侧，循环的水路这些都只是思考、追寻过程中可能遇到的一种情况，怎么也不至于理解成世界的本质吧，片中主要描绘的也是这个充满浪漫的过程，片名“企鹅公路”，这公路通往的世界尽头是怎样的各人有各人的理解，但能产生好奇并在观看中维持就算享受到这片的乐趣了</span><br>
</p><p><b>宫宝兔丁: </b><br>
<span>海洋队手下mayo 发表于 2019-12-18 15:51</span><br>
<span>一个想法不一定对，企鹅公路也许跟跟什么世界构成，人生感悟什么的关系不大，就是一部非常主观，闷骚肉麻的 ...</span><br>
<span>同感</span><br>
<span>不过我没看什么夏目闷骚短篇w</span><br>
</p><p><b>duraa: </b><br>
<span>感觉最近汤浅下坡路走的挺多的，四叠半、海马、兽爪的时候惊为天人</span><br>
<span>结果春晓苦短学园祭的改编真是让人粉转黑</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>mxdmfml 发表于 2019-12-18 18:37</span><br>
<span>并不是，因为里面只有男主一个人是跟女主位置对等的存在（其余人都是能正常生活的），而且你看下去也明白 ...</span><br>
<span>我早就看完了，还是完全get不到你为什么觉得这就是喂屎了，他有执念又怎样啊，本来就不关他的事，甚至都不在同一条世界线啊。</span><br>
<span>（…………算了感觉根本说不通。</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span> 本帖最后由 韩子 于 2019-12-18 21:10 编辑 </span><br>
<span>duraa 发表于 2019-12-18 20:37</span><br>
<span>感觉最近汤浅下坡路走的挺多的，四叠半、海马、兽爪的时候惊为天人</span><br>
<span>结果春晓苦短学园祭的改编真是让人粉转 ...</span><br>
<span>你们不要一遇到赞和弹都汤浅汤浅的了，系构脚本上田诚作为每年圣诞都要在森见和万城目学之间插一脚的酒友，有那么阴影吗……</span><br>
<span>（顺便海马最神的也集中在前半，当时实时追的片，后半风评已经有点下降了，大家表示无论人物塑造还是剧情节奏的把控都“俗”了……</span><br>
</p><p><b>灵魂收割机: </b><br>
<span>你说的东西不是很好吗！哪里是缺点了。</span><br>
</p><p><b>北原依绪: </b><br>
<span>夜行结尾很开放的啊，叙事者又不一定可靠，完全可以解读出一起谋杀案。书的主题也不见得是一种假设的世界观，个人感觉它的魅力主要来自对人的潜意识，心理阴暗面的探索，融合了一些民俗学母题，很耐读</span><br>
</p><p><b>海洋队手下mayo: </b><br>
<span>宫宝兔丁 发表于 2019-12-18 20:32:47</span><br>
<span>同感</span><br>
<span>不过我没看什么夏目闷骚短篇w大概因为本肥肥实在没有恋爱浪漫的那个脑子 看完觉得他整个故事都在讲一个东西，但我不明白</span><br>
<span>看到夏目漱石的梦十夜第一夜 才发现可能是那么一回事</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>超紳士: </b><br>
<span>applebloom 发表于 2019-12-18 20:21</span><br>
<span>我怀疑你是来吹这片的，这故事本来就只是个夏天的冒险，重点就是支撑这个冒险的想象力，探求心，甚至顽固， ...</span><br>
<span>你仔细看看冲进海里去的之后世界的样子就知道了，这人是真的把那玩意儿当世界本质的。</span><br>
<span>所以我觉得名字和飞进海里去那段是这作品值得称赞的地方。</span><br>
</p><p><b>游戏: </b><br>
<span>森见有引进的作品我基本上都看过了，就我的了解他还是喜欢透过和现实世界不同的异质来表现存在于其中的人们的反应，最主要的是叙述者自己的反应。这里我理解的是森见用一种代入的思考方式把自己套进角色里妄想在完全不同的世界当中的展开和真实世界到底哪里不同，但最终呈现出的还是一种重复的体验。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1903633[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
