<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>因为盗版，视频网站和观众冲突的问题很难解决吧？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>因为盗版，视频网站和观众冲突的问题很难解决吧？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:10:45 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>因为盗版，视频网站和观众冲突的问题很难解决吧？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1904922-1-1.html</link>
      <description>因为盗版，视频网站和观众冲突的问题很难解决吧？&#13;
 本帖最后由 久安aster 于 2019-12-23 17:12 编辑 

要缓解视频网站和观众的的矛盾只能在基本上做到禁止盗版资源的情况下才能的得到缓解吧。感觉这是个很矛盾的问题，作为流媒体服务商，成本支出主要在带宽费用和购买版权的费用这两块，带宽这块观看的人数越多，成本就越高，而观看盗版的人不会占用视频网站相应的带宽，这块视频网站没有额外的损失。但是在版权费用这块，版权收费基本是固定一次性买断的费用，在这种情况下正版的付费用户数量越多，视频网站分摊在每个付费用户身上的成本就越低，视频网站会员的价格就能压得越低。现在的情况是，很多人看盗版，付费用户数量受到盗版的影响变低，分摊在每个观众身上的成本就会变高，视频网站现在基本都在亏钱，想不亏钱，只能继续加广告（伤害免费观众,导致潜在的付费用户数量变少，用户活跃度下降也会导致广告费变少）。要么提高会员费价格，这就等于付费用户为盗版买单，而且价格升高也会导致部分付费用户转向盗版，造成情况的进一步恶化。说白了在版权费固定的情况下，盗版要么视频网站买单，承受亏损，要么视频网站将损失转嫁给付费用户，损失一部分用户群体，付费观众和视频网站双输，赢得只有盗版观众。这是开源的解决方法。还有节流的方法，压低购买版权的价格，但是这个问题我不是业内人士，也没办法妄加揣测（而且这个方法说到底也是由制作方，版权方为盗版买单。                                                                                                                                                但是禁止盗版这个事情嘛，唔，国内这个现状我是绝对不希望盗版被干掉的，牵扯到有可能看不到的问题。                                                                                                                           做内容是有成本的，而盗版观众给版权方带来收益远远低于付费用户（他们可以提高热度，这也能增加一部分正版观众的数量，也有一部分可能会成为潜在的周边内容消费者）。而制作内容的成本大部分由付费用户群体承担，付费用户说是盗版的奴隶大概也没有错。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>逆袭的黑月: </b><br>
<span>这个问题其实不止是国内，白嫖王前几个月讲了盗版崛起现象感觉还是到位。</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av63857357</span><br>
<span>主要问题还是大家都玩起了没有中间商赚差价的模式，分地割据各自卖自己的会员和独家内容。</span><br>
<span>消费者最后想看电视剧要先在N个平台中找出来，然后分别充值他们的会员。。。</span><br>
<span>最后大家都破罐破摔，去尼玛的，老子看盗版去了</span><br>
</p><p><b>驾考之耻: </b><br>
<span>不会，盗版问题也不会解决</span><br>
<span>版权垄断本身在社会主义国家就不该出现</span><br>
<span>—— 来自 vivo X9, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.2.0</span><br>
</p><p><b>驾考之耻: </b><br>
<span>Uгd 发表于 2019-12-23 17:01</span><br>
<span>曾经国产剧有删减版和流出版之分，比如某KITE。下了文件之后，没了。</span><br>
<span>现在外部引进的大部分都得审 ...</span><br>
<span>偷东西？</span><br>
<span>资本家买公文关老百姓pi事</span><br>
<span>共产主义看盗版天经地义，盗版免费传播天经地义</span><br>
<span>—— 来自 vivo X9, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.2.0</span><br>
</p><p><b>齐雨绮语: </b><br>
<span>星星狐 发表于 2019-12-23 18:01</span><br>
<span>你们之前说的油管比腾讯提前几集是怎么回事？有说法吗？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Nex ...</span><br>
<span>卓明谷和影视区真的就两个论坛了？去影视区瞧瞧专楼不好吗</span><br>
</p><p><b>Mr.Cheung: </b><br>
<span> 本帖最后由 Mr.Cheung 于 2019-12-23 19:49 编辑 </span><br>
<span>还有一个原因是现在这些视频网站本质上就不是在做贩卖而是在做租赁，甚至包括Netflix这种，不过外国的某些不可说因素干扰比较少所以没那么明显。不过说到底，做的是网盘的生意，却企图卖出硬盘的价钱，可能么？</span><br>
<span>类比一下影音娱乐的前互联网化时代，我喜欢一部电影一首歌，我要去实体店购买实体的磁带、CD、DVD，相对来说很贵很麻烦，但是一旦我买回家，那这盘磁带/CD/DVD就永久地属于我了，除非因为我自己的问题弄丢了或者搞坏了，否则这首歌、这部电影或者什么别的东西就会一直在我身边，我想看随时还能翻出来重新看一遍。</span><br>
<span>可如果我为了观看某部作品买这些网站的会员，这些作品的观看权利却不是永久地属于我，一旦会员过期，我就不能看了，即便会员没有过期，也不能保证这部作品会不会因为版权纠纷、运营商经营不善或者什么乱七八糟你懂的不可说因素突然就消失了。我想忽然某天就发现存在百度盘里的河蟹物被河蟹了这种经历泥潭潭友们大部分都不会陌生吧？甚至各种正常向的冻鳗音乐啥的由于版权原因被河蟹都不奇怪，还有网易云音乐，能直接删除你设备里的线下文件的，就问你怕不怕？百度盘和网易云音乐的服务多少还算是免费的呢，不一样被人喷成狗，你在提供的服务和它们在这个方面没有什么本质区别的情况下你跟我说让用户重复掏钱支持你？怕不是想屁吃</span><br>
</p><p><b>tachikoma0080: </b><br>
<span>逆袭的黑月 发表于 2019-12-23 19:26</span><br>
<span>这个问题其实不止是国内，白嫖王前几个月讲了盗版崛起现象感觉还是到位。</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/ ...</span><br>
<span>会员的钱事小，关键还是花钱买不到应有的东西，哪天上面老头子一句话半路突然就没得看会员白买了，付钱吃屎谁愿意啊</span><br>
</p><p><b>逆袭的黑月: </b><br>
<span>tachikoma0080 发表于 2019-12-23 19:47</span><br>
<span>会员的钱事小，关键还是花钱买不到应有的东西，哪天上面老头子一句话半路突然就没得看会员白买了，付钱吃 ...</span><br>
<span>上面主要是针对国外也同时盗版崛起讲的啊。。。这个可赖不到老头子</span><br>
<span>还是资本家的吃相越来越难看了</span><br>
</p><p><b>斯勒恩鬼歌: </b><br>
<span>以前开电视台都是免费，你要插广告就随便你插。现在你收费就算了，还几十个视频网站，一家买起一套剧，我要看全上百块一个月。那我还不如看电视。竟然都抢着来做证明亏不死的，等你们没有独播权，随便一个网站都能看全所有片的时候我一定充钱。你们卖服务水平可以，卖剧集我是不会埋单的。</span><br>
</p><p><b>BRRM: </b><br>
<span>其实我觉得，盗版不见得会损害版权方的利益。如果没有盗版，不代表我就要去买正版，我还可以选择不看。</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span>然而游戏产业已经深陷泥潭，现在大厂都在探索订阅制。</span><br>
</p><p><b>mrzc: </b><br>
<span>yunhansb 发表于 2019-12-23 17:50</span><br>
<span>说白了就是网站运营者懒蠢坏，只会砸钱买片搞独占垄断，什么垃圾都敢开天价，还要付费用户为他们的撒币行为 ...</span><br>
<span>现在视频网站手已经伸到艺人经纪上了啊，要和传统影视圈抢人饭碗了，独占剧很多是给自家新人或者签了独占约的艺人用的，质量不过硬别家也不可能出钱买啊，庆余年开始定的腾讯独播后来不还是卖出去给爱奇艺了么？现在片酬不能超总成本40%，有自己的人在里面比较好控制，腕儿我低价请不来那还有我自己的人顶上，多方便啊。</span><br>
</p><p><b>ryuki: </b><br>
<span>国内视频网站不会受国外的同行的压力还提供这么烂的服务，那么盗版打不绝也是理所当然，这就是自然平衡，有垄断就有盗版</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>ESAKA!: </b><br>
<span>"We think there is a fundamental misconception about piracy. Piracy is almost always a service problem and not a pricing problem."</span><br>
<span>                  ——Gabe Newell, 2011</span><br>
</p><p><b>神知道的sjd: </b><br>
<span>Lunamos 发表于 2019-12-23 20:03</span><br>
<span>然而游戏产业已经深陷泥潭，现在大厂都在探索订阅制。</span><br>
<span>资本家对于利润的追逐怎么可能停止</span><br>
<span>— from samsung SM-G970F, Android 9 of S1 Next Goose v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>moeblack: </b><br>
<span>神知道的sjd 发表于 2019-12-24 06:54</span><br>
<span>资本家对于利润的追逐怎么可能停止</span><br>
<span>— from samsung SM-G970F, Android 9 of S1 Next Goose v2.2.0.1 ...</span><br>
<span>曾经代表生产力发展方向的，不断追求超额利润的资本家，已经变成生产力继续发展的最大阻碍了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>UCXCU 发表于 2019-12-23 17:51</span><br>
<span>有一个问题,我发现有一些盗版的资源画质比我去正版看到的画面更好,还是无水印的,真就内鬼贩卖?此外 ...</span><br>
<span>网站顶多个1080p，有些网站直接给你压糊了，哪比得上高清BD。</span><br>
<span>高清盗版的源很大一部分都是自购bd分享的。</span><br>
<span>当然那种前脚刚播后脚就有高质量盗版的基本是内鬼了 </span><br>
<span>迪士尼nb就完事了，技术力和编剧碾压其他，经费拉满，又有渠道能完美把流量变现，整个迪士尼财阀支持的，其他人玩不起这种。</span><br>
<span>网飞现在是在烧钱抢市场，有钱真的可以为所欲为.jpg</span><br>
</p><p><b>lxdascc: </b><br>
<span>这件事情我挺佩服日本的，他们很多人真的心甘情愿哪怕有盗版摆在眼前都还选择付费，感觉那种概念很根深蒂固的</span><br>
<span>— from HUAWEI ALP-AL00, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>莓香茶: </b><br>
<span>亏的是投资人的钱，涨的是市值，只要最后能上市或者被人高价位接盘，亏这点钱真的不是事儿，我们为什么要替资本家操心？ps我腾讯优酷爱奇艺芒果b站全部都有年度付费会员，虽然爱奇艺是狗东plus送的，优酷是天猫88会员送的</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>我愿意花钱给steam，因为steam值得，而这些靠垄断的货不值得，就这么简单</span><br>
</p><p><b>岩仓玲音: </b><br>
<span>lrinr 发表于 2019-12-23 17:31</span><br>
<span>你球就没有视频站是盈利的吧。庆余年我就白漂慢慢看，既然质量不高何必要急吼吼的花钱追呢。至于美帝那些台 ...</span><br>
<span>Netflix不是盈利的吗</span><br>
<span>盗版这个事儿吧，禁肯定是禁不了的，顶多提高门槛，你看FBI超算都用上了，还天天搞P2P污染不一样没法解决。况且等资本家搞了垄断，那就更可怕了，想想欧美这些论文期刊，打击盗版后就开始两头收费，看的要交一笔，刊登的也要教一笔，费用还动不动水涨船高。当然反正电视剧不是刚需，不想看不看也就完事儿了。</span><br>
</p><p><b>satanas: </b><br>
<span>久安aster 发表于 2019-12-23 17:20</span><br>
<span>未必啊，我也说了，我不认为资本会是白莲花，他们不会有动力在没有收益的情况下提高用户体验，但是资本家 ...</span><br>
<span>没错啊 所以如果都亏得没动力改善 证明这个商业模式是行不通的 那就应该乖乖去死 说什么客户不配那就是又蠢又坏 不尊重别人的选择没资格被选择 </span><br>
<span>盗版用户和正版用户本质不是两类人 而是每个人的两面 认为提高自己的服务受益的只有盗版用户的前提就是错的 只不过每个人选择掏钱的平衡点不同 但不提高自己有能力影响的要素就想动摇这个平衡点未免太蠢 去嘴炮人心中这个平衡点的位置实在太坏</span><br>
</p><p><b>lrinr: </b><br>
<span>岩仓玲音 发表于 2019-12-24 16:52</span><br>
<span>Netflix不是盈利的吗</span><br>
<span>盗版这个事儿吧，禁肯定是禁不了的，顶多提高门槛，你看FBI超算都用上了，还天天搞 ...</span><br>
<span>Netflix花的比赚的多</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1904922[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>因为盗版，视频网站和观众冲突的问题很难解决吧？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1904922-1-1.html</link>
      <description>因为盗版，视频网站和观众冲突的问题很难解决吧？&#13;
 本帖最后由 久安aster 于 2019-12-23 17:12 编辑 

要缓解视频网站和观众的的矛盾只能在基本上做到禁止盗版资源的情况下才能的得到缓解吧。感觉这是个很矛盾的问题，作为流媒体服务商，成本支出主要在带宽费用和购买版权的费用这两块，带宽这块观看的人数越多，成本就越高，而观看盗版的人不会占用视频网站相应的带宽，这块视频网站没有额外的损失。但是在版权费用这块，版权收费基本是固定一次性买断的费用，在这种情况下正版的付费用户数量越多，视频网站分摊在每个付费用户身上的成本就越低，视频网站会员的价格就能压得越低。现在的情况是，很多人看盗版，付费用户数量受到盗版的影响变低，分摊在每个观众身上的成本就会变高，视频网站现在基本都在亏钱，想不亏钱，只能继续加广告（伤害免费观众,导致潜在的付费用户数量变少，用户活跃度下降也会导致广告费变少）。要么提高会员费价格，这就等于付费用户为盗版买单，而且价格升高也会导致部分付费用户转向盗版，造成情况的进一步恶化。说白了在版权费固定的情况下，盗版要么视频网站买单，承受亏损，要么视频网站将损失转嫁给付费用户，损失一部分用户群体，付费观众和视频网站双输，赢得只有盗版观众。这是开源的解决方法。还有节流的方法，压低购买版权的价格，但是这个问题我不是业内人士，也没办法妄加揣测（而且这个方法说到底也是由制作方，版权方为盗版买单。                                                                                                                                                但是禁止盗版这个事情嘛，唔，国内这个现状我是绝对不希望盗版被干掉的，牵扯到有可能看不到的问题。                                                                                                                           做内容是有成本的，而盗版观众给版权方带来收益远远低于付费用户（他们可以提高热度，这也能增加一部分正版观众的数量，也有一部分可能会成为潜在的周边内容消费者）。而制作内容的成本大部分由付费用户群体承担，付费用户说是盗版的奴隶大概也没有错。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>久安aster: </b><br>
<span>因为盗版，视频网站和观众冲突的问题很难解决吧？</span><br>
<span> 本帖最后由 久安aster 于 2019-12-23 17:12 编辑 </span><br>
<span>要缓解视频网站和观众的的矛盾只能在基本上做到禁止盗版资源的情况下才能的得到缓解吧。感觉这是个很矛盾的问题，作为流媒体服务商，成本支出主要在带宽费用和购买版权的费用这两块，带宽这块观看的人数越多，成本就越高，而观看盗版的人不会占用视频网站相应的带宽，这块视频网站没有额外的损失。但是在版权费用这块，版权收费基本是固定一次性买断的费用，在这种情况下正版的付费用户数量越多，视频网站分摊在每个付费用户身上的成本就越低，视频网站会员的价格就能压得越低。现在的情况是，很多人看盗版，付费用户数量受到盗版的影响变低，分摊在每个观众身上的成本就会变高，视频网站现在基本都在亏钱，想不亏钱，只能继续加广告（伤害免费观众,导致潜在的付费用户数量变少，用户活跃度下降也会导致广告费变少）。要么提高会员费价格，这就等于付费用户为盗版买单，而且价格升高也会导致部分付费用户转向盗版，造成情况的进一步恶化。说白了在版权费固定的情况下，盗版要么视频网站买单，承受亏损，要么视频网站将损失转嫁给付费用户，损失一部分用户群体，付费观众和视频网站双输，赢得只有盗版观众。这是开源的解决方法。还有节流的方法，压低购买版权的价格，但是这个问题我不是业内人士，也没办法妄加揣测（而且这个方法说到底也是由制作方，版权方为盗版买单。                                                                                                                                                但是禁止盗版这个事情嘛，唔，国内这个现状我是绝对不希望盗版被干掉的，牵扯到有可能看不到的问题。                                                                                                                           做内容是有成本的，而盗版观众给版权方带来收益远远低于付费用户（他们可以提高热度，这也能增加一部分正版观众的数量，也有一部分可能会成为潜在的周边内容消费者）。而制作内容的成本大部分由付费用户群体承担，付费用户说是盗版的奴隶大概也没有错。</span><br>
</p><p><b>依然荏苒: </b><br>
<span>你要我掏钱至少提供能说得过去的服务吧，网站存活什么的不是用户需要关心的，你倒了只要有钱赚自然会有新的来，</span><br>
</p><p><b>久安aster: </b><br>
<span>依然荏苒 发表于 2019-12-23 16:52</span><br>
<span>你要我掏钱至少提供能说得过去的服务吧，网站存活什么的不是用户需要关心的，你倒了只要有钱赚自然会有新的 ...</span><br>
<span>没钱赚啊</span><br>
</p><p><b>卿卿雅儿: </b><br>
<span>一个企业，如果和用户利益冲突，那这个企业搞个P啊，趁早关门。国内视频网站的问题是，花大价钱买独占，导致影片的质量和价格不符，而用户不愿意为低质量影片付高价</span><br>
</p><p><b>久安aster: </b><br>
<span> 本帖最后由 久安aster 于 2019-12-23 16:58 编辑 </span><br>
<span>依然荏苒 发表于 2019-12-23 16:52</span><br>
<span>你要我掏钱至少提供能说得过去的服务吧，网站存活什么的不是用户需要关心的，你倒了只要有钱赚自然会有新的 ...</span><br>
<span>说到底，付费用户越多，在保持盈利为前提的条件下，视频网站能为用户提供越好的服务。或者更低廉的会员费价格。当然市场是很复杂的就是了，我并不觉得资本家是白莲花，付费用户即使更多，他们也没动力去提高服务质量，提高服务质量只能是为了寻找获得最大化利益的平衡点。但是目前国内的情况是视频网站本身已经很难生存了。这低下的服务质量的原因的一部分，就是因为盗版，视频网站损失了一部分收入，不是说全部，但是至少也是一部分。</span><br>
</p><p><b>kodo: </b><br>
<span>主要是带宽成本太高，远高于国际平均水平。</span><br>
<span>5g冒进的后果。别的国家一套3g或4g设备，用了n年，收回成本后才升级，现在没用几年就强制升级，之前投入成本都没收回，那自然要从网民身上割韭菜了。</span><br>
<span>目前技术标准升级太快，压根不考虑成本投入收回率，说真的，隔代升级比现在这么冒进靠谱多了，也就是2G跳过3G直接升级4G(比如移动)，然后跳过5G直接升级6G</span><br>
</p><p><b>呼和浩特: </b><br>
<span>国内视频网站里的国产片出vvip圈钱，外国片不能引进的一大堆，引进的也要搞删节版，好意思涨价？</span><br>
<span>深究下去又得体亏屁思了。</span><br>
<span>貌似当年还从腾讯买过安妮斯顿的片子，花了几元钱买个观影券还要限定时间一周后失效的？！</span><br>
</p><p><b>久安aster: </b><br>
<span>卿卿雅儿 发表于 2019-12-23 16:55</span><br>
<span>一个企业，如果和用户利益冲突，那这个企业搞个P啊，趁早关门。国内视频网站的问题是，花大价钱买独占，导 ...</span><br>
<span>这都不冲突，如果没有盗版，至少这个问题可以得到改善，原因是多方面的。</span><br>
</p><p><b>久安aster: </b><br>
<span>呼和浩特 发表于 2019-12-23 16:57</span><br>
<span>国内视频网站里的国产片出vvip圈钱，外国片不能引进的一大堆，引进的也要搞删节版，好意思涨价？</span><br>
<span>深究下去 ...</span><br>
<span>付费观影券我倒是很支持的一种形式，付费永久购买，购买一次观看机会，或者几天内观看都是可以接受的，相应的价格应该也会有不同，但是这也不过是一种从付费用户获得收入的手段，盗版依旧损害付费用户和流媒体服务商的利益</span><br>
</p><p><b>Uгd: </b><br>
<span>曾经国产剧有删减版和流出版之分，比如某KITE。下了文件之后，没了。</span><br>
<span>现在外部引进的大部分都得审查删减，你觉得你花钱买个删减版还比别人贵感觉怎么样。</span><br>
<span>好比买各类家电都讨厌国产缩水版去日本买，现在看个视频喂屎还要吃吗？</span><br>
<span>虽然盗版不花钱，但是盗版能给原版给你，你是花钱吃屎，还是偷东西看完整，就是这个选择而已。</span><br>
<span>什么消费者，我看来就是奴隶。</span><br>
</p><p><b>久安aster: </b><br>
<span>Uгd 发表于 2019-12-23 17:01</span><br>
<span>曾经国产剧有删减版和流出版之分，比如某KITE。下了文件之后，没了。</span><br>
<span>现在外部引进的大部分都得审 ...</span><br>
<span>这种事情大家都懂啦xd，但是说到底总要有人为内容付费的，不付费的人本质上只不过是把自己这部分转嫁到了付费者身上（唔，这么一说付费用户的确是盗版的奴隶啊xd</span><br>
</p><p><b>lyt77777: </b><br>
<span>不要说的国外没盗版视频一样，几大盗版美剧网站活了十几二十年了，全是国外的。</span><br>
</p><p><b>久安aster: </b><br>
<span>lyt77777 发表于 2019-12-23 17:06</span><br>
<span>不要说的国外没盗版视频一样，几大盗版美剧网站活了十几二十年了，全是国外的。 ...</span><br>
<span>那也是付费用户再买单啊xd，有本质差别吗，付费用户本来可以得到更好的体验的</span><br>
</p><p><b>完先生: </b><br>
<span>深究是体亏屁思</span><br>
<span>视频网站再亏钱，也是死一个立马就有新的顶上，现在哎哟b疼巴不得对手统统死干净</span><br>
<span>只要有人拍视频，就一定会有地方看，在哪里看，怎么看，都是时代决定的而已</span><br>
</p><p><b>嘟帝: </b><br>
<span>记得在哪看过国内演员片酬占比很大，所以估计哪天国内也像日韩这样流水线造星的话相应拍摄成本就下降了。</span><br>
</p><p><b>saderious: </b><br>
<span>久安aster 发表于 2019-12-23 17:07</span><br>
<span>那也是付费用户再买单啊xd，有本质差别吗，付费用户本来可以得到更好的体验的 ...</span><br>
<span>更好体验未必吧，明明是视频网站的更高利润</span><br>
</p><p><b>冰。莫: </b><br>
<span>嘟帝 发表于 2019-12-23 17:12</span><br>
<span>记得在哪看过国内演员片酬占比很大，所以估计哪天国内也像日韩这样流水线造星的话相应拍摄成本就下降了。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>片酬高跟成本也没多少关系，根本还是他们对群众影响力大广告效益好，真正要变还得等受众们的思想进化一个层级</span><br>
</p><p><b>Haoaudio: </b><br>
<span>久安aster 发表于 2019-12-23 17:01</span><br>
<span>付费观影券我倒是很支持的一种形式，付费永久购买，购买一次观看机会，或者几天内观看都是可以接受的，相 ...</span><br>
<span>按剧目收费，观众用钱投票，有助于产品进步</span><br>
</p><p><b>久安aster: </b><br>
<span> 本帖最后由 久安aster 于 2019-12-23 17:21 编辑 </span><br>
<span>saderious 发表于 2019-12-23 17:16</span><br>
<span>更好体验未必吧，明明是视频网站的更高利润</span><br>
<span>未必啊，我也说了，我不认为资本会是白莲花，他们不会有动力在没有收益的情况下提高用户体验，但是资本家也是有竞争的，也要发展更大的用户群体，所以资本家大部分时候还是有那么一点动力提高用户体验的。但是国内这几个视频网站的情况，资本家能获得利润吗？某种程度上他们大概也无力提高用户体验了，提高的多亏得就多啊</span><br>
</p><p><b>空罐子: </b><br>
<span>只给Netflix掏钱。国内视频站没有有网飞的质量，那我是不会掏钱的。</span><br>
</p><p><b>朴念仁3: </b><br>
<span>你可以区告提供盗版视频的网战啊，你看光荣不就告3DM了吗</span><br>
</p><p><b>齿落犹带血: </b><br>
<span>久安aster 发表于 2019-12-23 16:53</span><br>
<span>没钱赚啊</span><br>
<span>花七八亿买一部电视剧，这还想着把这些钱从用户身上赚回来的话，那都不是把用户当冤大头，而是把用户当长工在剥削。几大平台竞争，虚抬购片价格，回头跟观众假哭，希望每个用户献出一点爱，怕不是把用户当傻子</span><br>
</p><p><b>菲特妹: </b><br>
<span>下载和在线，站在用户的角度，无非就是哪个更方便</span><br>
<span>当年pilipili看片，和字幕组共荣的时候，大家倾向在线，因为懒得下载</span><br>
<span>现在几十块一个vip，看个片要么删减，要么垃圾画质，要么60秒广告，大部分人也就忍了，毕竟还是比下片方便</span><br>
<span>可是庆余年这个案例，盗版出全了，你还要我买vvip，还藏着掖着，那这个时候，就变得下载更方便了</span><br>
</p><p><b>skullgreymon: </b><br>
<span>国内盗版管的比国外严吧，无论游戏小说还是视频，或者破解app</span><br>
</p><p><b>丹德里恩: </b><br>
<span>跟盗版没关系，让用户用脚投票的永远是服务</span><br>
</p><p><b>Freesil: </b><br>
<span>现在视频网站的买断方式有两种 一种是跟电视台一样直接几家买断；另一种是走分账合作，用户看了视频注册vip或者点进去看了多少有效时常就可以给到出品或发行方。后者这个模式爱奇艺已经很成熟了，只要严控片源实际上没有那么严峻，这个盗版泄漏的问题，我的观点还是“片源是内部故意泄漏的”说白了内容的话题传播带来的舆论发酵远比看盗版的损失要大很多罢了，说的再直白点接触过片源的无非就是制作环节以及发行环节，制作环节（剪辑、调色、特效、配音等）出问题，视频平台完全可以以片源泄漏不收片子，但结果还是收了；发行出问题那完全可以刑事追责涉案的内部人员，结果呢几家公司出了个声明一致对外打击盗版，拿空气打靶，这种处理方式不是很诡异吗？这事说实在的比正片好看，因为这个事件直接把单剧收费推到风口浪尖（这是早晚要面对的问题），但结果哪家都没实际损失，口碑这种东西更不值钱，送几张观影劵就回来了。</span><br>
</p><p><b>久安aster: </b><br>
<span>丹德里恩 发表于 2019-12-23 17:29</span><br>
<span>跟盗版没关系，让用户用脚投票的永远是服务</span><br>
<span>是这样没错，但是服务这个东西，是相对的</span><br>
</p><p><b>卑鄙无耻咕哒包: </b><br>
<span>什么时候花钱了能把广告给我干掉或者最低油管水平，把内容的完整和死了亲马一样的删减圣光去了再说付费。我是来吃饭的，你在这里给我做一个没有肉的红烧肉还让我体谅你有这道理吗？支持什么先支持付费弄出什么消费意识的我把你红烧肉里的肉都去掉你愿意花80买了吃下去我就消费。屁都整不出还想让我花钱，把人当猪宰？猪还要人按住呢</span><br>
</p><p><b>lrinr: </b><br>
<span>你球就没有视频站是盈利的吧。庆余年我就白漂慢慢看，既然质量不高何必要急吼吼的花钱追呢。至于美帝那些台各种政治propaganda，imagine花钱被洗脑。</span><br>
</p><p><b>Freesil: </b><br>
<span>卑鄙无耻咕哒包 发表于 2019-12-23 17:30</span><br>
<span>什么时候花钱了能把广告给我干掉或者最低油管水平，把内容的完整和死了亲马一样的删减圣光去了再说付费。我 ...</span><br>
<span>yysy 删减这事时广电总局审核的时候提的意见，不删减改词就不给上线备案号</span><br>
</p><p><b>风烛尘香: </b><br>
<span>看看steam，能打败盗版的永远是正版自身的品质与服务</span><br>
</p><p><b>卑鄙无耻咕哒包: </b><br>
<span>Freesil 发表于 2019-12-23 17:32</span><br>
<span>yysy 删减这事时广电总局审核的时候提的意见，不删减改词就不给上线备案号 ...</span><br>
<span>我一直很理解，但是这不代表我就要成为食物链最低端被欺负的，我花钱，还要被骂说我想要太多上面不让，那这就不是我的问题了，你们视频网站资本家家大业大认识人多，你们自己想办法。光讲道理，理解这个理解那个，就是被欺负，因为我光理解你们了，你们不理解我。那我为什么不选无删节盗版，我宁可把钱赞助给那些字幕组他不香吗？买了腾讯爱奇艺后花园的会员，到头来我还要满世界找盗版，本来日子就很难了，越想越委屈。至少这些大网站们做点反抗的样子吧，做都不做了现在，人跟人之间需要点诚意互相理解，你都不理解我，我干什么理解你。我承认我幼稚，既然结果就是这个结果，我肯定选择对我好的结果了</span><br>
</p><p><b>Krwlng: </b><br>
<span>15块钱一个月的会员就看个只有480p的外国大片，给我一个不下盗版的理由</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>yunhansb: </b><br>
<span>说白了就是网站运营者懒蠢坏，只会砸钱买片搞独占垄断，什么垃圾都敢开天价，还要付费用户为他们的撒币行为买单。片子大家一起买，这价格还会高吗?把心思多花在用户看片体验上，以服务质量来绑住用户，敢吗?一个个的挖空心思，想着当二道贩子赚大钱，死了也是活该。</span><br>
</p><p><b>UCXCU: </b><br>
<span>有一个问题,我发现有一些盗版的资源画质比我去正版看到的画面更好,还是无水印的,真就内鬼贩卖?此外像国外迪士尼网飞搞流媒体是怎么做到赚钱的?网飞甚至自己拍剧</span><br>
</p><p><b>星星狐: </b><br>
<span>你们之前说的油管比腾讯提前几集是怎么回事？有说法吗？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>6847651: </b><br>
<span>我服了 我买了爱奇艺会员跟我说手机会员不能电视上用 又买了电视会员跟我说想看后面的还要超级会员 买了超级会员跟我说还要钱 然后广告还是巨多 淦</span><br>
</p><p><b>产丿丿丿: </b><br>
<span>收钱喂屎的生意能做得这么火还要什么自行车</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>久安aster 发表于 2019-12-23 17:20</span><br>
<span>未必啊，我也说了，我不认为资本会是白莲花，他们不会有动力在没有收益的情况下提高用户体验，但是资本家 ...</span><br>
<span>服了，就不能想方法提升用户体验？拿游戏这块来说十年前国内还是盗版横行，为什么STEAM现在市场份额这么大？一是懂薄利多销，巫师3这种大作才几十还经常打折促销，你腾讯不学别的学下B站包年几十元妥妥的培养买会员的习惯。二是自带社区（已和谐）和创意工纺比盗版方便，你腾讯不能也学学搞点盗版没法搞的互动方式？</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>怎么steam就能在漫天盗版的情况下做出来，盈利出来，卖片的就不行？</span><br>
</p><p><b>theloved: </b><br>
<span>是很难，视频网站关了吧，这闹心钱别挣了</span><br>
</p><p><b>Freesil: </b><br>
<span> 本帖最后由 Freesil 于 2019-12-23 18:24 编辑 </span><br>
<span>阿萨托斯 发表于 2019-12-23 18:07</span><br>
<span>怎么steam就能在漫天盗版的情况下做出来，盈利出来，卖片的就不行？</span><br>
<span>很简单啊，steam本质上是分销平台，最终收益的是制作方，制作方赚到钱了，才会继续在steam深耕内容；国内视频平台则是二道贩子，他们会对大制作网剧的片子进行评估然后收购，他们会把明星权重看的过高，导致最后制作费捉襟见肘，片子空有流量，口碑不行；但对于一些新公司则比较怠慢，不会以收购形式去收片而是让制作方去走pgc分账（说白了就说给一定流量，赚不赚钱看你质量），这种模式能出来的片子要么是口碑神剧，要么就特别善于压缩成本，所以最终结果参差不齐、但说到底最恶心的还是备案号了，规划备案2月（不过再等40天），上线备案2月（出修改意见再等40天），视频平台分账是每三个月一次，小公司很容易被拖死，就这还是优化过的审核制度和商业模式呢</span><br>
</p><p><b>Panda付: </b><br>
<span>平台如果只提供平台所有资源自己定价 购买分账跟游戏一样的销售模式会不会好一点</span><br>
</p><p><b>萱时令: </b><br>
<span>我告诉不怎么玩游戏的朋友古墓丽影新作只卖20多的时候他都不信 微信支付宝都支持 点两下就能开始顶着宽带上限下载 十几分钟后就能一键开玩 </span><br>
<span>有这价格这体验谁还费劲去找盗版 忍受百度云那憋屈的下载速度</span><br>
<span>黑五时候朋友就这么入坑了 销量榜基本买完了 之后庆余年的下载链接他主动发给我</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.1-alpha</span><br>
</p><p><b>糟糕娘: </b><br>
<span>要想获得付费用户就去给付费用户争取看完整的，没有删减的，并且优质的内容来。</span><br>
<span>不要希望用户理解你了，搞审查制度的时候也没见这些网站抗议和争取了，现在还想付费用户理解真的一头问号，我有钱买奶茶喝我都不想给这些网站掏钱了（x）</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Freesil: </b><br>
<span>Panda付 发表于 2019-12-23 18:25</span><br>
<span>平台如果只提供平台所有资源自己定价 购买分账跟游戏一样的销售模式会不会好一点 ...</span><br>
<span>这种模式不太可行，一个是备案制度下内容跟不上，一个是平台如果自己不生产内容那么市场份额就不稳定，有前面两个问题在，平台只能又当裁判又当运动员，而且掌握内容定价权是平台有效控制亏损的关键权利，不会核心说白了bat这类互联网公司哪个不是搅屎棍，出自制抢用户抢资源，各种vip特权糊脸，什么时候合并的只剩一家了，可能这种情况会有所缓解。</span><br>
</p><p><b>七里由馬: </b><br>
<span>自己傻逼买高价独占回头让用户买单？死就是了，大不了回到盗版时代的事情。</span><br>
</p><p><b>武神吕布: </b><br>
<span>收费跟服务匹配，我可以花钱。</span><br>
<span>国内的版权流氓花钱独占后，“来，花钱吃我的屎”。</span><br>
<span>抱歉我选择体验更好的盗版。</span><br>
</p><p><b>我爱撩菜: </b><br>
<span>想说的在帖内都都说完了.</span><br>
<span>就电视剧给钱超前播这个点,不能给他这么容易开个好头.不然下次就是15级VIP给你叹. </span><br>
<span>电影来个超前播放,或者单买片播放还能接受的.</span><br>
</p><p><b>科技树: </b><br>
<span>下次爱奇艺的食堂上架一坨屎，是不是只要贴出这坨屎每斤两万的采购单，员工不买就是不忠诚啊。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1904922[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
