<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>有人存过花牌情缘100回记念末次由纪×羽海野千花的访谈吗</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>有人存过花牌情缘100回记念末次由纪×羽海野千花的访谈吗</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 14:26:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>有人存过花牌情缘100回记念末次由纪×羽海野千花的访谈吗[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1925019-1-1.html</link>
      <description>有人存过花牌情缘100回记念末次由纪×羽海野千花的访谈吗&#13;
如题，在贴吧考古翻到这篇访谈的翻译，被吞了前几楼，目测楼主也不再用贴吧了，好奇有没有人存过这篇访谈，蛮想看的
&#13;
https://tieba.baidu.com/p/1940184958</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>yukko233: </b><br>
<span>有人存过花牌情缘100回记念末次由纪×羽海野千花的访谈吗</span><br>
<span>如题，在贴吧考古翻到这篇访谈的翻译，被吞了前几楼，目测楼主也不再用贴吧了，好奇有没有人存过这篇访谈，蛮想看的</span><br>
<span>https://tieba.baidu.com/p/1940184958</span><br>
</p><p><b>藤井有栖: </b><br>
<span>www1.zippyshare.com/v/0vIWUzyO/file.html</span><br>
</p><p><b>yukko233: </b><br>
<span>藤井有栖 发表于 2020-4-19 21:19</span><br>
<span>www1.zippyshare.com/v/0vIWUzyO/file.html</span><br>
<span>我也在贴吧看到了日文原文的图片，不过想问的是有没有人存过翻译.......</span><br>
</p><p><b>Archi666: </b><br>
<span>百度快照是个好东西</span><br>
<span>2L：</span><br>
<span>「ちはやふる」100回记念</span><br>
<span>末次由纪×羽海野千花 特别对谈</span><br>
<span>《花牌》的秘密、对各自漫画的想法、非常直率地说出来了。请仔细读到最后♪</span><br>
<span>没有爱情戏！？</span><br>
<span>羽海野：我喜欢《花牌》里不可思议的喜剧平衡。小堇出场的地方。非常棒的镜头里小奏说了“请教我画睫毛膏的方式，因为只有三根睫毛”（笑）！那样的接话太意外……（大爆笑）。不愧是末次老师！非常棒。然后，想着“等等！”看到了7卷封面，真的只有3根！！！觉得“被打败了！”</span><br>
<span>末次：最开始觉得会更多一些，不知道什么时候开始变成了“啊，是3根啊”（笑）。只有3根眼睫毛的人明明不可能存在却一直只画了3根……漫画和现实的界线，自由地跨过去吧这样（笑）。</span><br>
<span>羽海野：我非常喜欢小堇。自己会把看到的女孩子评价成“敌人！”的对方一定是非常可爱的。很在意这方面末次老师会怎么看。有怎么样的女孩存在会觉得可怕，说着“讨厌啊！”还会偷偷看但是不憎恨的这种。</span><br>
<span>末次：这是漫画里唯一一个说出LOVE的孩子。引领现实的人一个都没有。作为唯一存在的LOVE要员（笑）。</span><br>
<span>羽海野：从身后飞出雕来、“指甲、绝对不会剪！”之类的……非常好啊。</span><br>
<span>末次：因为大家都是花牌战斗者。基本上进入恋爱模式的时候少得过分，已经有“忘记掉描绘方式了！”的感觉。即使是小学生都能再进一步啊（笑）。零君【注：羽海野千花《3月的狮子》主角桐山零】倒是有再进一步呢。</span><br>
<span>羽海野：我画的是青年杂志的男主人公、也被说了“性方面的气氛也太少了”（笑）。</span><br>
<span>末次：香子【注：零君暂时借住家庭的长女】稍微胸大了些，恋爱方面也有点遗憾呢。《花牌》的话17卷里终于有点恋爱模式而让人心跳不已……已经是最高程度了啊！（笑）。有了勇气。非常迷惑、罕见地重画了。想要更强烈地表现出“喜欢”，但是就感觉不太对。虽然开始画下一回，恋爱电车却不跑。没有路线。突然电车就停了。</span><br>
<span>羽海野：啊，我在这里直接托运了！（一起爆笑）直接看了下一回。千早，这么严重的手指伤要怎么办呀在意得不得了。“手术会怎么样？然后呢然后呢？”。（看到漫画）现在再次……有写着“喜欢”！！但我更在意手伤的部分……千早不能玩花牌了。然后用了左手！但是，（千早）对于新君的恋爱倒有点感觉。</span><br>
<span>末次：这是全篇一直在流淌着的感情。因为新很强所以有憧憬的部分……。</span><br>
<span>羽海野：太一君是喜欢千早的吧？</span><br>
<span>末次：这方面虽然没有动摇，主要角色三个人都是花牌笨蛋，一个人背负太多的感情，白费力气太多反而抱有烦恼。实在是太喜欢太喜欢花牌了，所以无法两立（笑）。</span><br>
<span>3L:</span><br>
<span>强大与魅力</span><br>
<span>羽海野：对战对手的男生说千早是“Bellatrix”。那句话真好啊。不但能感觉到强大和讨人厌，也能称为那种感觉的“强大真棒”。</span><br>
<span>末次：有战场所以有强者的魅力。</span><br>
<span>羽海野：去看将棋的时候也是这样。实力强的人会看起来更帅气。不是指身体和脸，而是指法的强大和压倒性的帅气。</span><br>
<span>末次：羽海野老师觉得哪位比较帅气？</span><br>
<span>羽海野：一直是羽生选手【注：将棋手羽生善治，将棋界第一个7冠独占】。最开始知道将棋里有职业的指法的人存在就是羽生选手七连冠的时候。有把这个作为工作的人们存在是最初的冲击。然后果然因为很强！</span><br>
<span>末次：宗谷名人【注：《3月的狮子》中的现名人宗谷冬司】的原型就是羽生选手吧？</span><br>
<span>羽海野：羽生选手和谷川老师【注：将棋手谷川浩司，史上第四个四冠王】的混合体的感觉。谷川老师也是真的很强。强大的人很帅！</span><br>
<span>末次：羽生选手感觉比较容易亲近，谷川老师就更……</span><br>
<span>羽海野：学校老师或者医生的感觉……但是稍微远离尘世的感觉也是魅力？然后，渡边龙王【注：将棋手渡边明，永世龙王】很强。坚决坚持的话如果是对的必然很帅。在将棋的世界里强大是绝对的。进行取材的人、摄影师、记者、工作人员，相关人员全员进行着将棋。不被认识的话一笔都不会被记载。说到将棋的话是用一个标准来看的、就算有说不逊的话的人也是“那怎样，你，能赢我吗？”这种程度。自己的能力知道得非常清楚，让人很羡慕。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1925019[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
