<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>斯大林是不是苏联解体后被污名化最厉害的一个领袖</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>斯大林是不是苏联解体后被污名化最厉害的一个领袖</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:56:57 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>斯大林是不是苏联解体后被污名化最厉害的一个领袖[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1847455-1-1.html</link>
      <description>斯大林是不是苏联解体后被污名化最厉害的一个领袖&#13;
 本帖最后由 adiedfish 于 2019-7-17 18:04 编辑 

最近看到《斯大林论中国革 命问题》，发现他对中国当时的状况理解之深，局势判断之明晰可以说是领先时代，前无古人了（后有来者）。对于团结谁，反对谁，怎么反对的问题简直就是毛选复刻（虽然就时间上来说应该是毛选继承了斯大林的中国革命观点），具体来说就是1）指出了当时中国社会性质的第一个特征是：“中国半殖民地的地位和帝国主义财政经济的统治。”
&#13;
2）提出了“中国的资产阶级民主革命就是反对封建残余的斗争和反对帝国主义的斗争的结合”。
&#13;
3）强调了“反对封建残余的农民革命‘是共产党在中国革命现阶段的主要任务之一。’”
&#13;
而且他在很早的时候就指出：买办资产阶级一贯是中国革命“不共戴天”的敌人。而在1927年蒋中正发动“四·一二事件”以后，他更指出“南京政府是民族反革命中心”，指出中国革命必须和以蒋中正为代表的投降帝国主义的大资产阶级作斗争。
&#13;
对于中国农民问题斯大林的方针是：召唤千百万的中国农民阶级起来革命，为了巩固工农联盟，中国无产阶级可以通过三条道路去实现对于农民的领导，就是：一，通过建立农民委员会，二，通过新的人民革命政权的机构，三，通过革命的军队。“或用没收地主田地的方法，或用减税减租的方法来满足自己迫切的要求”，“帮助农民反对地主分子”等。
&#13;
毛本身就是深入群众，实践调查等典型，能对中国革命和乡村状况有深刻的理解是容易理解的。但是斯大林这个千百万英里外的人，能对当时中国革命作出这些判断，这也太魔幻了，和印象里那个只会政治斗争，迫害异己的形象差别太大了，感觉无论中西方提到他都是一幅批倒批臭的架势，这个人是不是被严重诋毁低估了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>εRemastered: </b><br>
<span>若风之景 发表于 2019-7-18 23:52</span><br>
<span>呵呵巨魔</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ANE-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
<span>上大号说话嘛</span><br>
</p><p><b>若风之景: </b><br>
<span>这就是大号.jpg</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ANE-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>镰刀机甲: </b><br>
<span>mendel 发表于 2019-7-18 10:25</span><br>
<span>一个被希特勒打得惊慌失措，最后要高层集体去别墅拖他出来继续工作的人，你告诉我他是牛逼的政治家</span><br>
<span>那在日 ...</span><br>
<span>那事正如标题一样是被污名化的一个典型例子，按回忆录的说法：铁人迅速地回到了工作中，并且比以往更加神经质。虽然这种神经质的结果是导致早期苏军早期各种不合实际的计划的原因之一</span><br>
<span>就算不从回忆录来讲，铁人打从纳粹上台开始就知道必然有一战，互不侵犯之后发了疯的一样扩军备战+吞周边国家入侵芬兰拿缓冲区。这段时期把老奸巨猾+冷酷无情做到了极致。这几年历史顺着看下来，铁人也和惊慌失措不沾边。最有可能的多半是感叹一句对面小胡子真心疯子居然还玩两线作战然后开始定计划一整晚没睡。期间还可能掺杂不少国骂就是了</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>mendel 发表于 2019-7-17 23:25</span><br>
<span>一个被希特勒打得惊慌失措，最后要高层集体去别墅拖他出来继续工作的人，你告诉我他是牛逼的政治家</span><br>
<span>那在日 ...</span><br>
<span>又来胡说。惊慌失措然后完成了史无前例的战略转移？这惊慌失措了都能这水平。稳坐东京还能被志愿军直接打蒙B的麦克阿瑟算个尿军神。</span><br>
<span>至于谁服不服斯大林。你猜日本人服不服？</span><br>
</p><p><b>大碗团子蘑菇汤: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-18 13:56</span><br>
<span>戴高乐算个屁的自主性，在法国人看来他就是靠给英国人带路来上位，所以群情激愤把他喷下去了，哪来的什么 ...</span><br>
<span>英国根本无力掌控欧陆局势，日已落谢谢，能掌控欧陆局势的要么是美要么是苏，何来帮英国人带路一说？英国配钥匙吗？配三把还是配几把？英国自己都没能实现核独立，哪里来的底气干涉别人的自主性？髪国政坛交叉飞踢纯属传统艺能，无事也要起三尺浪，对于一个政治家来说在这种乱斗中败下阵来很奇怪吗？政客和政治家是两回事，这句话我已经重复了三遍了。</span><br>
<span>背刺北约就更可笑了，北约本来就是美国用来把西欧诸国捆绑在他战车上的政策工具，请问髪国人有什么理由为了美国人的全球霸权去苏联人的坦克核弹下做炮灰？苏联人打过来了大不了投靠华约就是了，冷战期间法国一直做好了骑墙的准备，凭什么跟你美国拴一根绳上？西德地位上升就更好玩了，还上升呢，随时做好了被抛弃准备的前沿炮灰还上升，黑藤太君掌了黄队长的嘴，贾队长觉得自己地位上升了的那种上升？</span><br>
</p><p><b>大碗团子蘑菇汤: </b><br>
<span>理想的尽头 发表于 2019-7-18 23:57</span><br>
<span>白眼狼都一样 中国屁股后面不也有越南嘛 一种循环</span><br>
<span>跟白眼狼没什么关系，中苏论战又不是中国挑起来的，是苏联老子党心态作祟。</span><br>
</p><p><b>mendel: </b><br>
<span>镰刀机甲 发表于 2019-7-19 01:45</span><br>
<span>那事正如标题一样是被污名化的一个典型例子，按回忆录的说法：铁人迅速地回到了工作中，并且比以往更加神 ...</span><br>
<span>你是把两件事混淆了</span><br>
<span>刚开战的时候斯大林完全没受影响，很冷静地指挥</span><br>
<span>然而初期疯狂的损失后，他像断线的木偶一样完蛋了，关到别墅里不出来，这才是各种丢人传闻的起源</span><br>
<span>随后高层集体跑去别墅把他拽出来</span><br>
<span>这个经历让他更加看不起别人，觉得没了他地球不转，所以才有战后的疯狂举动</span><br>
</p><p><b>flybike: </b><br>
<span>adiedfish 发表于 2019-7-18 19:03</span><br>
<span>你们都曲解我的意思了,我就是不认为斯大林是这类封建君主，我觉得他对革命。无产阶级，农民，党建的认识 ...</span><br>
<span>政治家作为政治学的实践者，和商人作为经济学的实践者一样，内在的规律是不会因为封建社会还是共产社会就有所改变了的。我讨论的是一个政治家的水平和手腕，他信仰什么主义追求怎样的正义跟我说的事没有关系。</span><br>
<span>而一个政治家如果失去了自己的权力，那就是商人破了产，无论如何就是败绩，没得洗的。</span><br>
<span>而且我觉得问题也就出在这，当人们评论政治家的时候，他们总是会忘记政治家是经营权力的人，而非为人民服务的人，他巩固，扩大自己的权力是本职工作，而人们老是惦记他给了自己什么。</span><br>
<span>这种梦想化的价值观是有严重问题的，会导致政治家更容易欺骗民众，当一个政治家宣称自己是xx主义的，xx信仰的，不是xx帝王，不是为了自己，那么民众还会记得天下权力共一石，此人独占九斗这点么？还会记得要为自己的权利而斗争么？</span><br>
</p><p><b>T80UD: </b><br>
<span>贝利亚。</span><br>
</p><p><b>寺川愛美: </b><br>
<span>行了吧，死人肯定沒介意地位了，能笑到最後的都牛逼，笑不到最後的也不代表不牛逼</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1847455[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>斯大林是不是苏联解体后被污名化最厉害的一个领袖[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1847455-1-1.html</link>
      <description>斯大林是不是苏联解体后被污名化最厉害的一个领袖&#13;
 本帖最后由 adiedfish 于 2019-7-17 18:04 编辑 

最近看到《斯大林论中国革 命问题》，发现他对中国当时的状况理解之深，局势判断之明晰可以说是领先时代，前无古人了（后有来者）。对于团结谁，反对谁，怎么反对的问题简直就是毛选复刻（虽然就时间上来说应该是毛选继承了斯大林的中国革命观点），具体来说就是1）指出了当时中国社会性质的第一个特征是：“中国半殖民地的地位和帝国主义财政经济的统治。”
&#13;
2）提出了“中国的资产阶级民主革命就是反对封建残余的斗争和反对帝国主义的斗争的结合”。
&#13;
3）强调了“反对封建残余的农民革命‘是共产党在中国革命现阶段的主要任务之一。’”
&#13;
而且他在很早的时候就指出：买办资产阶级一贯是中国革命“不共戴天”的敌人。而在1927年蒋中正发动“四·一二事件”以后，他更指出“南京政府是民族反革命中心”，指出中国革命必须和以蒋中正为代表的投降帝国主义的大资产阶级作斗争。
&#13;
对于中国农民问题斯大林的方针是：召唤千百万的中国农民阶级起来革命，为了巩固工农联盟，中国无产阶级可以通过三条道路去实现对于农民的领导，就是：一，通过建立农民委员会，二，通过新的人民革命政权的机构，三，通过革命的军队。“或用没收地主田地的方法，或用减税减租的方法来满足自己迫切的要求”，“帮助农民反对地主分子”等。
&#13;
毛本身就是深入群众，实践调查等典型，能对中国革命和乡村状况有深刻的理解是容易理解的。但是斯大林这个千百万英里外的人，能对当时中国革命作出这些判断，这也太魔幻了，和印象里那个只会政治斗争，迫害异己的形象差别太大了，感觉无论中西方提到他都是一幅批倒批臭的架势，这个人是不是被严重诋毁低估了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>TonyKune: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-18 08:40</span><br>
<span>还是那句话，大清洗开始时索尔仁尼琴也才不到16啊。如果季诺维耶夫没资格评论，索尔仁尼琴又为什么有资格 ...</span><br>
<span>有没有资格评论我不关心</span><br>
<span>我只关心当时1934年这个季诺维也夫之流怎么去刺杀斯大林，谢谢</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>TonyKune 发表于 2019-7-18 08:41</span><br>
<span>那你告诉我基洛夫是谁指使杀害的？</span><br>
<span>是季诺维也夫？加米涅夫？布哈林？还是德国人背后主使？还是尼古拉耶 ...</span><br>
<span>我说了案子本身很简单啊</span><br>
<span>问题是斯大林要亲自询问目击证人，证人就死在半路上，这个时候不说斯大林信不信这案子很简单，谁敢去对斯大林说这案子很简单？</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2019-7-18 09:13 编辑 </span><br>
<span>hyola 发表于 2019-7-18 08:33</span><br>
<span>我没看错吧。。。。。被关8年→大清洗余波→索尔仁尼琴没资格评论大清洗。怎么被关8年反而就不能评论了呢 ...</span><br>
<span>对啊，就是不能只将范围限制在1934-1937，所以季诺维耶夫也有资格。而且季诺维耶夫比索尔仁尼琴更有资格的一点是，苏联意识形态掌门人苏斯洛夫本人其实很喜欢索尔仁尼琴，包括作协掌门人肖洛霍夫都曾给他打起过保护伞。而季诺维耶夫却是苏斯洛夫直接称其为危险人物的。而且和索尔仁尼琴不一样，索尔仁尼琴其实只是劳改性质，而季诺维耶夫是真被抓捕了，只是他后来找机会逃走了。而运气好的是当时苏联的个人档案管理有严重问题，把他漏过去了。他本人甚至说过说幸好他的名字在苏联是个大俗名。</span><br>
<span>说真的，季诺维耶夫面对的局面，可比索尔仁尼琴危险多了。实际上，你这番话对索尔仁尼琴自己也同样成立。就像很多人刻意回避的，在提及索尔仁尼琴的时候，都故意不会提到《伊凡·杰尼索维奇的一天》是肖洛霍夫本人盛赞并亲自作保的。一直到《第一圈》，肖洛霍夫才觉得索尔仁尼琴“怎么像是坐牢坐疯了”？对，大部分人只会提后一半，而不会提前一半。</span><br>
<span>这不仅仅是肖洛霍夫，许多人都是这么觉得的。甚至包括曾经索尔仁尼琴同一立场的，甚至比索尔仁尼琴被迫害更严重到直接被称为“流氓”的布科夫斯基，都觉得《第一圈》是个转折点。如果说《第一圈》之前，索尔仁尼琴是以写实和文学高度为卖点的话，那么《第一圈》之后他就是以一种报复式的心态在创作了。</span><br>
</p><p><b>东方永鵺抄: </b><br>
<span>wzq121314 发表于 2019-07-17 18:21:02</span><br>
<span>斯大林好歹是东正教圣人 当然同期圣人还有尼二 也不知道斯大林知道这事有啥想法 ...尼二：我 是 你 哥 哥</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2019-7-18 09:26 编辑 </span><br>
<span>TonyKune 发表于 2019-7-18 08:43</span><br>
<span>有没有资格评论我不关心</span><br>
<span>我只关心当时1934年这个季诺维也夫之流怎么去刺杀斯大林，谢谢 ...</span><br>
<span>季诺维耶夫参加刺杀组织活动的时候，是1939年，还是在大清洗的后半时期中。当时他17岁。</span><br>
<span>觉得他年纪很小是不是？</span><br>
<span>但实际上季诺维耶夫非常早慧，他参加这个活动是在莫斯科哲学、文学和历史学院的时候——嗯，是的。他17岁的时候就靠进莫斯科哲学、文学和历史学院了。当然，也就是因为这个年纪，他从来都不承认自己是组织领导人。不过西方一口咬定他是，你也没办法不是？</span><br>
<span>至于他在1978后在国外组织的反苏活动，那就和斯大林无关了，但也是实实在在的。</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-7-18 09:17 编辑 </span><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-18 07:52</span><br>
<span>不单单是基洛夫遇刺，更重要的是刺杀案之后，斯大林亲自下令调查并要求把现场目击证人送到克里姆林宫向他 ...</span><br>
<span>东正教的圣徒、沙皇的私生子、来自高加索的罗曼诺夫家族复仇者、老布尔什维克的屠夫、皇俄反动派的大旗帜……从现在斯大林暴露出来的这些身份来看，很明显，当年那些阴谋刺杀斯大林的人才是真正要捍卫共产主义革命的人！</span><br>
</p><p><b>大碗团子蘑菇汤: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2019-7-17 18:16</span><br>
<span>都是同行衬托，和斯大林一个时代的大国领袖都是什么东西啊！</span><br>
<span>毛太祖，罗斯福，希特勒，墨索里尼</span><br>
<span>这几位哪个不是一时人杰？</span><br>
<span>连戴高乐的水准都被严重低估</span><br>
<span>水份最大的应该是丘中堂了</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>大碗团子蘑菇汤 发表于 2019-7-18 09:14</span><br>
<span>毛太祖，罗斯福，希特勒，墨索里尼</span><br>
<span>这几位哪个不是一时人杰？</span><br>
<span>连戴高乐的水准都被严重低估</span><br>
<span>戴高乐46年1月就被人卸磨杀驴，水平能有多高……</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>typeunknown 发表于 2019-7-17 19:15</span><br>
<span>1950年之前俩人有联系，对吧？</span><br>
<span>至于提意见，举个例子</span><br>
<span>https://m.sohu.com/a/166986796_329822/?pvid=0001 ...</span><br>
<span>人家说得对就听这很合理啊，不听别人对的话不是蒋介石吗？朱德、周恩来对的话毛泽东也听啊。</span><br>
<span>那么一个晚上过去了，有没有可以举例的了？说来我学习学习。</span><br>
</p><p><b>大碗团子蘑菇汤: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-18 05:20</span><br>
<span>朱可夫写回忆录的时候，写到某次战役，赫鲁晓夫让人打招呼说一定要加上他，朱可夫想了好几天才想出来怎么 ...</span><br>
<span>苏军二战将军的这些回忆录看看就好，专门拿出几个章节来点草别人互喷互怼是常事。</span><br>
</p><p><b>大碗团子蘑菇汤: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-18 09:17</span><br>
<span>戴高乐46年1月就被人卸磨杀驴，水平能有多高……</span><br>
<span>进入法国后第一时间往各地派遣官员，抢先制造既成事实，愣是强行混了个战胜国的身份出来，以当时戴高乐手里的牌来看，这算是一流水准。</span><br>
<span>后来和中国率先建交，坚持核独立原则，这些都是水平。</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span> 本帖最后由 typeunknown 于 2019-7-18 10:21 编辑 </span><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-7-18 10:10</span><br>
<span>人家说得对就听这很合理啊，不听别人对的话不是蒋介石吗？朱德、周恩来对的话毛泽东也听啊。</span><br>
<span>那么一个晚 ...</span><br>
<span>你是不是不懂“意见”和“指令”的区别？合着到你这别人说错了照着办才算听过意见了？</span><br>
<span>再说说1950年之前俩人没联系的事啊？</span><br>
<span>上回你被美分我都忍着没幸灾乐祸了，这没完没了追着咬的。</span><br>
<span>真想学习就慢慢学</span><br>
<span>Battling Western Imperialism: Mao, Stalin, and the United States</span><br>
<span>https://books.google.co.jp/books?isbn=0691016356</span><br>
<span>Michael M. Sheng - 1997 - ‎History</span><br>
<span>不过作者是1992年投美的，观点尽可怀疑，看看资料就好。</span><br>
</p><p><b>没屁股玩要死了: </b><br>
<span>斯大林确实是个混蛋有各种各样缺点，但是能力强啊，后面的都是什么玩意</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>typeunknown 发表于 2019-7-18 10:17</span><br>
<span>你是不是不懂“意见”和“指令”的区别？合着到你这别人说错了照着办才算听过意见了？</span><br>
<span>再说说1950年之前 ...</span><br>
<span>既然是意见，而且是别人正确的意见，那你把这个专门写出来想表达什么意思呐？</span><br>
<span>不是想表达老毛听从斯大林的意思？想表达什么意思，斯大林伟光正？斯大林比老毛牛逼？</span><br>
</p><p><b>mendel: </b><br>
<span> 本帖最后由 mendel 于 2019-7-18 10:26 编辑 </span><br>
<span>一个被希特勒打得惊慌失措，最后要高层集体去别墅拖他出来继续工作的人，你告诉我他是牛逼的政治家</span><br>
<span>那在日本人打过来后楞了半天的麦克阿瑟简直就是军神了</span><br>
<span>麦克阿瑟到现在起码还有日本人服他</span><br>
<span>我是没看到有谁服气斯大林</span><br>
</p><p><b>ffs: </b><br>
<span>东方永鵺抄 发表于 2019-7-18 08:52</span><br>
<span>尼二：我 是 你 哥 哥</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>斯大林：堂的！</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-7-18 10:23</span><br>
<span>既然是意见，而且是别人正确的意见，那你把这个专门写出来想表达什么意思呐？</span><br>
<span>不是想表达老毛听从斯大林 ...</span><br>
<span>想表达大胡子真有两把刷子啊，怎么就非得谁比谁牛逼了</span><br>
</p><p><b>hyola: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-18 08:49</span><br>
<span>对啊，就是不能只将范围限制在1934-1937，所以季诺维耶夫也有资格。而且季诺维耶夫比索尔仁尼琴更有资格的 ...</span><br>
<span>索一直挺受欢迎的，苏联、俄罗斯、美国都是。单论他对清洗的描述，似乎有文学性质的夸大，不过也不至于离谱（参考俄罗斯的评价）。在我读过的有限的索氏的书中，他很少批判意识形态，更多是针对荒谬的官僚行径，很难说是报复。怎么说呢，他确实进去了，并且有一部分判决档案记录和他讲的一样荒谬，所以我就暂且相信他说的见闻。</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 6, Android 8.0.0 of S1 Next Goose v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span> 本帖最后由 lilyblack 于 2019-7-18 10:41 编辑 </span><br>
<span>大碗团子蘑菇汤 发表于 2019-7-18 10:17</span><br>
<span>进入法国后第一时间往各地派遣官员，抢先制造既成事实，愣是强行混了个战胜国的身份出来，以当时戴高乐手 ...</span><br>
<span>中法建交都特么64年了，他就任第五共和国总统都几年了，这算毛线率先，49年就抢着和中国建交的英国那算是那么？</span><br>
<span>你还别说那个制造既成事实，就因为那个制造既成事实搞得法国上下哗然，46年就赶他下台</span><br>
<span>如果没有戴高乐，无论达尔朗还是亨利吉罗都一样能给法国争取出战胜国位置来，但是46年1月就把自己玩下台这还真没这么菜</span><br>
</p><p><b>大碗团子蘑菇汤: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-18 10:39</span><br>
<span>中法建交都特么64年了，他就任第五共和国总统都几年了，这算毛线率先，49年就抢着和中国建交的英国那算是 ...</span><br>
<span>你先弄明白64年对于中国来说是一个什么样的外部环境，戴高乐这时候来建交有何等意义，这种让髪国能够受惠万世的外交遗产不是随便什么人都能拿到的。49年的英国佬纯粹是看风使舵，属于锤空一格这面破鼓的万人之一。</span><br>
<span>没有戴高乐强行制造既成事实，髪国可就不是战胜国了，当时一提起髪国，所有人脑子里的第一印象可不是自由法国那群人，而是维希小朝廷，至于你说的达尔朗或者亨利吉罗，这些人搞出来的不是身为战胜国的髪国，而是一个顶着髪国名号，有战胜国头衔，但实际境遇不会比西德好太多的英美附庸。至于核独立政策和勉强维持非洲体系更是想都不要想。</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>大碗团子蘑菇汤 发表于 2019-7-18 10:53</span><br>
<span>你先弄明白64年对于中国来说是一个什么样的外部环境，戴高乐这时候来建交有何等意义，这种让髪国能够受惠 ...</span><br>
<span>64年中国的外部环境怎么了？64年中国的国际地位正在上升，戴高乐和中国建交是法国急于在核技术上取得和中国的合作，是法国求中国而不是中国求法国好吗。</span><br>
<span>至于自由法国，且不说如果不是英国人想要乘机弄死法国海军，达尔朗组织自由法国将比戴高乐组织的自由法国囊括更多海外殖民地和更强的武装力量，就说亨利吉罗，罗斯福一直都试图用他来取代戴高乐，因为亨利吉罗的政治影响力更强。英国人坚持支持戴高乐是因为这货40年仅仅是个临时准将，在所有适合建立自由法国的人选里影响力最弱最好控制罢了</span><br>
</p><p><b>大碗团子蘑菇汤: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-18 11:03</span><br>
<span>64年中国的外部环境怎么了？64年中国的国际地位正在上升，戴高乐和中国建交是法国急于在核技术上取得和中 ...</span><br>
<span>64年中法1月份建交，10月份原子弹才响，63年双方就开始有大规模接触准备建交了，原子弹响之前外界普遍不看好中国独立研制出原子弹的能力，一是因为中苏交恶，苏联撤走了专家和援助，彼时中国一穷二白，基础薄弱，被认为不具备研制原子弹的能力，二是当时国内对这一块高度保密，密级之高以至于很多开国元老对项目具体进展都一无所知，在这种情况下何来法国求中国一说？</span><br>
<span>此时中苏交恶，双方官媒连番论战，人日著名的九评苏修系列社论就是在这段时期发表的，苏东集团集体孤立中国，中国原有的一边倒外交政策基本上无法维持，台巴子还占据着中国在联合国的席位，当时髪国的建交不说打破了中国的外交孤立，至少说一句雪中送炭不为过吧？</span><br>
<span>达尔朗拿什么去确保髪国人自己对髪国本土行使主权？凭黎塞留号？当时赶走德军的主力是美军英军，要申明髪国人对髪国领土的主权凭借军事手段是不现实的，只能靠政治手腕。亨利吉罗长期大量拿美元美援，吃美国人的嘴短，美国人说东他不敢说西，唯唯诺诺跟果党一个德行，站在髪国的立场上，这种带路党上台了对髪国有什么好处？</span><br>
<span>戴高乐最大的贡献就是抓住时间窗口抢先制造了既成事实，用自由法国和自己派遣的各省执政官取代了维希小朝廷对髪国的代表权，为髪国的战胜国地位和独立自主打好了基础，注意关键词是独立自主，没有独立自主性而有战胜国地位没有任何意义，具体下场可以参照果党。</span><br>
<span>可以说戴高乐合理利用了英美之间的矛盾，通过一系列操作抢先制造既成事实，坚持让髪国军队解放巴黎，干掉了海外实力派达尔朗和美国带路党亨利吉罗，让盟军解放髪国的同时确保了髪国的独立自主，独立自主是此后髪国一切外交政策的基石，没有独立自主，就没有核独立和退出北约，更不可能直到今天还能勉强维持一个非洲体系。</span><br>
<span>政治家和政客的区别在于，政客可以永远连任下去，政治家才能留下丰厚遗产荫庇后世。</span><br>
</p><p><b>dokimi: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-7-18 10:10</span><br>
<span>人家说得对就听这很合理啊，不听别人对的话不是蒋介石吗？朱德、周恩来对的话毛泽东也听啊。</span><br>
<span>那么一个晚 ...</span><br>
<span>真能杠</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>大碗团子蘑菇汤 发表于 2019-7-18 11:36</span><br>
<span>64年中法1月份建交，10月份原子弹才响，63年双方就开始有大规模接触准备建交了，原子弹响之前外界普遍不 ...</span><br>
<span>你对法国的国际地位是不是有什么误解？法国的五常地位不是什么人去争取的，而是战后美国不会允许欧洲大陆没有一个能和英国对抗的强权，必然会支持法国进入五常，就像不管KMT有多费联合国五常肯定会有中国一样，台上是戴高乐还是达尔朗还是亨利吉罗都不会有差别。而恰恰是戴高乐在盟军进入法国后急于增加政治资本，急于扩充实力到处派遣接收大员，导致他得罪了整个法国政界，直接被赶下台，这种智障操作有什么好吹的。</span><br>
<span>达尔朗在投石机行动后还拥有一支80余艘舰艇的海军的支持，还拥有阿尔及尔的支持。如果达尔朗倒向盟国，北非根本不用磕磕绊绊打三年，40年英国人就可以从阿尔及尔登陆东西对进把轴心国赶出北非。要不是英国人私心太重北非战场何至于打成那个烂样。顺便你说戴高乐干掉了海外实力派达尔朗，你还别说，达尔朗被刺杀以及匆匆忙忙给刺客执行死刑这事背后可是有很多东西可以说道呢。</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-18 11:03</span><br>
<span>64年中国的外部环境怎么了？64年中国的国际地位正在上升，戴高乐和中国建交是法国急于在核技术上取得和中 ...</span><br>
<span>“达尔朗组织自由法国将比戴高乐组织的自由法国囊括更多海外殖民地和更强的武装力量”</span><br>
<span>问题是他不肯啊，直到自己被擒了才愿意跟同盟国合作</span><br>
<span>达尔朗要是不跟着维希政府宣布坚持战斗，说不定法国海军就不会都沉在港里了</span><br>
</p><p><b>大碗团子蘑菇汤: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-18 12:01</span><br>
<span>你对法国的国际地位是不是有什么误解？法国的五常地位不是什么人去争取的，而是战后美国不会允许欧洲大陆 ...</span><br>
<span>果党也是五常，有什么用吗？法国的五常地位是板上钉钉的，但有五常地位而独立自主和有五常地位但是看外人脸色行事能是一回事？果党的例子还不够鲜明吗？</span><br>
<span>说句不好听的，果党再烂，好歹还有西南半壁，髪国当时可是连锅端，真要失去了自主性，下场怕是连果党都不如。</span><br>
<span>戴高乐制造既成事实的行为不论是不是得罪了髪国政界，从外界来看它都在事实上确保了髪国的自主权，自主权有多珍贵，作为一个中国人我想你应该懂，和这种行为对日后髪国国家利益带来的巨大贡献相比，髪国政坛内斗这种传统艺能的上演实在是无足轻重。至于事后怎么斗，谁下台，那就是髪国人在确保了自主权之后关起门来自家人的事情了，不论戴高乐在此后的家庭内斗中是输是赢，谁下台谁上台，掌控髪国的都是髪国人，而不是英美，这就是胜利。之前我就说了，只有评判政客才看他能不能连任，评价政治家要看他的政治遗产。髪国的独立自主被确保了，日后又在此基础之上有了和中国建交，退出北约，核独立等一系列政治遗产，而做到这一切的戴高乐手里只有一把烂牌，但他就是做到了，这就是戴高乐的水平。</span><br>
<span>至于北非？说句丑话，你觉得当时北非对于欧陆局势来说很重要？东线在上演史诗剧的时候，北非在玩啥？二人转？你达尔朗倒不倒向盟军，小胡子都会被苏联爸爸美国爸爸摁死，对结局并无影响。</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-7-18 12:52</span><br>
<span>“达尔朗组织自由法国将比戴高乐组织的自由法国囊括更多海外殖民地和更强的武装力量”</span><br>
<span>问题是他不肯啊， ...</span><br>
<span>拉倒吧，英国先不宣而战突袭奥兰港，达尔朗才彻底倒向维希政府，他作为海军上将，一直期望保留法国海军的独立自主，是英国人先不要脸背刺盟友迫使达尔朗为保留海军而投向维系法国</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>大碗团子蘑菇汤 发表于 2019-7-18 13:04</span><br>
<span>果党也是五常，有什么用吗？法国的五常地位是板上钉钉的，但有五常地位而独立自主和有五常地位但是看外人 ...</span><br>
<span>戴高乐算个屁的自主性，在法国人看来他就是靠给英国人带路来上位，所以群情激愤把他喷下去了，哪来的什么自主性。</span><br>
<span>戴高乐在58年当选之后为了展现自己的独立自主背刺北约，直接导致法国在欧洲地位的下降和西德在欧洲地位的上升，还胜利……</span><br>
</p><p><b>ffs: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-18 13:56</span><br>
<span>戴高乐算个屁的自主性，在法国人看来他就是靠给英国人带路来上位，所以群情激愤把他喷下去了，哪来的什么 ...</span><br>
<span>就第四共和国那坨持续发酵了十几年的翔，法国没崩盘就不错了，还想压制住西德？</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>ffs 发表于 2019-7-18 14:42</span><br>
<span>就第四共和国那坨持续发酵了十几年的翔，法国没崩盘就不错了，还想压制住西德？ ...</span><br>
<span>这就是戴高乐和西德签爱丽舍条约的理由？</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>，</span><br>
<span> 本帖最后由 εRemastered 于 2019-7-18 14:54 编辑 </span><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-18 13:54</span><br>
<span>拉倒吧，英国先不宣而战突袭奥兰港，达尔朗才彻底倒向维希政府，他作为海军上将，一直期望保留法国海军的 ...</span><br>
<span>莉莉你已经到了罔顾事实说胡话的程度了么</span><br>
<span>6月16日 达尔朗出任维希政府海军部长</span><br>
<span>6月22日 维希政府签署停战协定（既然你认为达尔朗有控制法国海军或者领导自由法国运动的能力，就该理解贝当必须要有达尔朗的支持才能保证停战协定里法国舰队的部分能得到执行</span><br>
<span>7月1日 达尔朗在和美国大使会面时表示英国已经输定了，没有意义再战斗下去</span><br>
<span>7月3日 凯比尔港海战</span><br>
<span>——————————————————————————</span><br>
<span>即使抛开以上事件的先后顺序不提，认为德法停战就能保存独立自主的法国海军的想法也无疑是天真可笑的。</span><br>
<span>想靠停战、中立保留独立自主的法国海军，好啊，都保存到海底去了</span><br>
<span>跟着英美干，法国海军的下场再差也不可能比都沉到海底还差吧？</span><br>
</p><p><b>ffs: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-18 14:43</span><br>
<span>这就是戴高乐和西德签爱丽舍条约的理由？</span><br>
<span>难道要像第四共和国提议的那样加入英联邦，并以伊丽莎白二世为国家元首来获得英国支持？还是你觉得经历了第四共和国黄金十年的发展后，法国还能不找帮手就能在西欧呼风唤雨？</span><br>
</p><p><b>静哮苍穹: </b><br>
<span>借楼问一下，论坛一直有人讨论斯大林、赫鲁晓夫等领导人，好像很少有人专门讨论列宁的，列宁是怎么样一个历史地位？</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>静哮苍穹 发表于 2019-7-18 15:59</span><br>
<span>借楼问一下，论坛一直有人讨论斯大林、赫鲁晓夫等领导人，好像很少有人专门讨论列宁的，列宁是怎么样一个历 ...</span><br>
<span>没列宁就没有布尔什维克，托洛斯基和布哈林等人迟早在争吵中散伙</span><br>
</p><p><b>flybike: </b><br>
<span>adiedfish 发表于 2019-7-17 18:33</span><br>
<span>境外敌对势力肯定有，但不是主要的，你不要歪楼。我说的是可能就是斯大林身边的人自己无法坚定对马克思理 ...</span><br>
<span>按这标准该死的人就多了去了，今天社会上辣么多思想是不是也该大清洗来拨乱反正？大清洗的关键问题是该不该杀而不是有没有错，能够尽量减少必要恶的恶度也是执行者的能力的一环</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-7-18 14:50</span><br>
<span>莉莉你已经到了罔顾事实说胡话的程度了么</span><br>
<span>6月16日 达尔朗出任维希政府海军部长</span><br>
<span>你要搞清楚在敦刻尔克之后尽快同德国停战是法国政府的共识，40年6月的达尔朗是不打算继续打下去了啊，但是这个时候舰队仍然没有决定到底是倒向维希还是倒向盟国。达尔朗出任海军部长的理由很简单，两头下注而已，就像在火炬行动前他表面支持维希背地里早就在联络盟国一样。</span><br>
<span>英国人匆忙搞的抛石机使得达尔朗不得不为了保住舰队而倒向维希政府。等到火炬行动的时候舰队在土伦跑不出来只能自沉，说到底还是英国人私心太重不顾大局，硬把法国海军推向轴心</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>flybike 发表于 2019-7-18 16:05</span><br>
<span>按这标准该死的人就多了去了，今天社会上辣么多思想是不是也该大清洗来拨乱反正？大清洗的关键问题是该不 ...</span><br>
<span>那个年代的苏联的社会背景就是那样，从内战时契卡开始俄共（布）就一直在和国内各阶层战斗，作为一个少数派政变夺取政权的国家，你期望他搞现在的法制社会是不现实的</span><br>
</p><p><b>flybike: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-18 16:15</span><br>
<span>那个年代的苏联的社会背景就是那样，从内战时契卡开始俄共（布）就一直在和国内各阶层战斗，作为一个少数 ...</span><br>
<span>是这么回事，不杀的唐宗宋祖 > 杀人的斯大林 >>>> 搞不定局面被人杀的一大串杯具，我们只不过是看客所以比较轻松而已</span><br>
</p><p><b>dstar: </b><br>
<span>http://www.360doc.com/content/19/0105/17/16163490_806727906.shtml</span><br>
<span>昨天在微博上正好看到这么一位奇人，搜了下文章，叹为观止，正好这人和慈父也有关系</span><br>
<span>瓦西里舒尔金，沙俄末期的重要保皇党，极右翼，布尔什维克的死敌。搞笑的是他是保皇党，但是对拉二表现极其失望，是逼拉二退位的人之一。。。简而言之，这老哥们是个真正意义上的极右翼（俄罗斯）爱国者，而不仅仅看颜色或者摆屁股。。。</span><br>
<span>舒尔金喜爱一切专制与集权。他虽然反犹，但更厌恶对犹太人进行屠杀。</span><br>
<span>1920年，当各路白军人马被苏维埃摧毁后，他流亡国外。</span><br>
<span>从20世纪30年代起，舒尔金发现在斯大林铁腕统治下苏联日渐强大，越来越具有他心目中理想的帝国范儿，他转变了对布尔什维克的态度。正如他后来真情流露的写到：</span><br>
<span>    在斯大林的领导下，我国已成为世界性的帝国。正是他实现了俄罗斯几代人奋斗的目标。GCZY日后终将会消失，但帝国 - 将永远存在！遗憾的是，斯大林不是真正的沙皇，但他却拥有沙皇的一切品质！你们共产党人不懂俄罗斯的灵魂。人民需要一位强悍的父亲来领导。如果</span><br>
<span>    斯大林不是布尔什维克该多好啊... ...</span><br>
<span>与苏联宣传部那些为了仕途溜须拍马屁的人不同，舒尔金是真心喜欢斯大林。大清洗时期，斯大林表现出的冷酷，更加符合了舒尔金这个“帝王控”的口味。</span><br>
<span>第二次世界大战期间，纳粹曾几次请舒尔金出山，但均遭拒绝。他十分明白德国佬并不在乎于俄国是白是红，他们要的只是俄罗斯的土地。</span><br>
<span>1944年，纳粹完蛋在即，舒尔金目睹红军排山倒海般的反攻，他觉得这才是俄罗斯应有的力量！他决定不再流亡，哪怕布尔什维克枪毙自己，死也要死在祖国。同年，舒尔金主动向攻占了贝尔格莱德的苏军自首。</span><br>
<span>当时值班的一名年轻NKVD军官（内务人民委员部），惊讶的看着这个跑来找死的60多岁老头。但在查阅了通缉名单后，发现此人并不在册，这名年轻军官认为老东西是来捣乱的，于是告诉他“你走吧，我们根本就不认识你！”</span><br>
<span>舒尔金失望极了，他觉得自己应该是个名人！现在竟特么混到连敌人都不认识自己了... ...</span><br>
<span>第二天不甘心的他再次跑来自首，这回接待他的是一名年长的红军上校，当舒尔金报上大名后，上校思考了片刻，顿时激动的跳起来，抓住他的衣领咆哮道：“你就是舒尔金！黑色百人团的那个？”</span><br>
<span>舒尔金得意道：“恩~~~终于有人认识我啦！”</span><br>
<span>随后，他被连夜被装进飞机送往莫斯科。NKVD组建了个特别审讯队来给他“接风”。</span><br>
<span>面对苏联人摆了这么大场面来安排自己，舒尔金欣喜若狂，他觉得自己很受重视！</span><br>
<span>他对NKVD的人说：“你们这么多人为什么要和我一起浪费时间？都给我出去！给哥拿笔和纸来！我将写下我的故事以及我对苏联的所有罪行！”</span><br>
<span>舒尔金连续写了满满好几百页，把在场的NKVD官员看傻了！他们觉得这老东西简直不安套路出牌。</span><br>
<span>由于舒尔金是俄国十月革命前后一系列重大历史事件的真正参与者，对他的审讯持续了2年之久。每当他被要求接受讯问时，屋里都挤满了前来听他“讲座”的NKVD官员。</span><br>
<span>当苏联人问他：“作为君主制的拥护者，你为什么参与逼迫尼古拉二世退位？”</span><br>
<span>舒尔金干脆的回答：“因为他是所有沙皇中最白痴的一个！！！”... ...</span><br>
<span>当他在1953年3月得知斯大林去世的消息后，悲痛万分... ...</span><br>
<span>十二年后，1956年舒尔金获得大赦，提前出狱。</span><br>
<span>老伙计的晚年生活可谓相当惬意。苏联政府分配给他一套公寓，还给他每个月发放退休金... ...虽然要在克格勃的监督下生活，但舒尔金被允许撰写文章和回忆录，他混成了当时苏联文化圈的名人。包括索尔仁尼琴在内的大批作家、导演、跑来他家做客。</span><br>
<span>1961年，受赫鲁晓夫邀请，舒尔金作为嘉宾出席了苏共第二十二届大会（他是当时唯一还活着的沙俄时期帝国杜马成员... ...）。1965年，他又以主角出演了苏联官方宣传导演弗里德里希·埃尔姆勒的纪录片《在历史的审判面前》。</span><br>
<span>舒尔金晚年一直处于无国籍状态，他拒绝加入苏联国籍，老伙计只承认自己是俄罗斯帝国公民。他于1976年2月15日，在98岁高龄时去世。</span><br>
<span>他曾在60年代的一本书中预言道：</span><br>
<span>    一场晚期的民族主义风暴终将席卷苏联... ...乌克兰、克里米亚、格鲁吉亚、高加索、哈萨克斯坦、乌兹别克斯坦、鞑靼斯坦、西伯利亚... ...我们将失去所有个十四个共和国，最终只留下第十五个，那就是俄罗斯... ...</span><br>
</p><p><b>6111212fz: </b><br>
<span>dstar 发表于 2019-7-18 17:01</span><br>
<span>http://www.360doc.com/content/19/0105/17/16163490_806727906.shtml</span><br>
<span>昨天在微博上正好看到这么一位奇人 ...</span><br>
<span>我看这经历莫名的想起了杨度</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>adiedfish: </b><br>
<span>flybike 发表于 2019-7-18 16:21</span><br>
<span>是这么回事，不杀的唐宗宋祖 > 杀人的斯大林 >>>> 搞不定局面被人杀的一大串杯具，我们只不过是看客所以 ...</span><br>
<span>你们都曲解我的意思了,我就是不认为斯大林是这类封建君主，我觉得他对革命。无产阶级，农民，党建的认识和毛高度一致，两人都是理想主义形的无产阶级革命家，加上前面楼有人贴的斯大林对不记名民主的提议，对抗官僚主义和利益集团失败的考据，我想说的就是暴君，或者说类似与封建君王的称号是不是对他的污名化，而正由于苏联解体，这一切污名化显得无可辩驳和证据确凿。</span><br>
</p><p><b>dstar: </b><br>
<span>6111212fz 发表于 2019-7-18 18:47</span><br>
<span>我看这经历莫名的想起了杨度</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>是的，但是严格来说这老哥比杨度（在俄罗斯近代史上的地位）要高一个袁世凯左右</span><br>
<span>最搞笑的是苏修也就比这这老哥多活了13年而已</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span> 本帖最后由 自组织临界 于 2019-7-18 09:48 编辑 </span><br>
<span>静哮苍穹 发表于 2019-7-18 04:59</span><br>
<span>借楼问一下，论坛一直有人讨论斯大林、赫鲁晓夫等领导人，好像很少有人专门讨论列宁的，列宁是怎么样一个历 ...</span><br>
<span>领导我们事业的核心力量是中国共产党。 </span><br>
<span>指导我们思想的理论基础是马克思列宁主义。 </span><br>
<span>　　中华人民共和国第一届全国人民代表大会第一次会议开幕词 </span><br>
<span>　　（一九五四年九月十五日），一九五四年九月十六日《人民日报》 </span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span>：熊无头不行，kuma</span><br>
</p><p><b>黄金蔷薇: </b><br>
<span> 本帖最后由 黄金蔷薇 于 2019-7-19 10:05 编辑 </span><br>
<span>adiedfish 发表于 2019-7-18 19:03</span><br>
<span>你们都曲解我的意思了,我就是不认为斯大林是这类封建君主，我觉得他对革命。无产阶级，农民，党建的认识 ...</span><br>
<span>毛也是马克思主义者而不是封建帝王，他犯的清洗党内的错误同样是一个马克思主义者的错误，不是出于想坐皇位因而排挤威胁到他权力的任何人，这种把毛的一切行为归结于封建帝王思想的说法，跟将斯大林说成沙皇、暴君同样是错误的。但，“一个人的错误事出有因”，跟“这个人的一切思想行动都没错”是南辕北辙的两个论断。</span><br>
<span>阁下的判断是基于幸存者偏误，从事后的角度，单挑出正确的判断，好像什么都说对了。实际上斯大林同志无论对本国还是中国做的错误判断都不少。对中国最著名的错误判断是“内战会令中华民族灭亡”：1945年8月20日苏联红军驻延安情报组给毛转来一封密电，落款用的是“俄共（布）中央委员会”的名义。由于是密电，全文档案并未公开，但翻译电报的师哲在他的回忆录里是这样叙述其大意的：中国不能再打内战，要再打内战，就可能把民族引向灭亡的危险地步。 据师哲回忆，斯大林的这封电报引起了毛泽东的极大不快，他看后很生气地说：“我就不信，人民为了翻身搞斗争，民族就会灭亡?！”（《在历史巨人身边——师哲回忆录》，第308页，中央文献出版社，1991年。） 到了1949年1月三大战役胜利，斯大林当然修正了他的”内战会毁灭中华民族“认识，对于1945年8月电报中的错误，斯大林在1949年7月27日会见刘少奇、江青的面做了自我批评，表示自己认识”落后“了。</span><br>
<span>对苏联乃至于整个社会主义革命，斯大林的错误影响更为深远。包括中国在内，各个社会主义国家反复进行党内外清洗，其理论根源是斯大林的这一主张：“随着社会主义事业的胜利发展，阶级斗争日趋尖锐。”</span><br>
<span>斯大林多次明确提出：在剥削阶级被推翻后，阶级斗争反而是更为激烈化的，阶级斗争将是贯穿整个社会主义阶段始终的社会主要矛盾，而不是随着社会主义社会建立，“进行和平稳定的社会主义建设”成为主要任务，阶级斗争的重要性相应下降，让位于人民群众的物质文化需要同落后生产力的矛盾。中国在八大前后反复摇摆的“是否应当将工作重心转移到进行稳定的国家建设上来”其实是苏联在这一路线上摇摆的翻版。1928年，布哈林被批为“也是托洛茨基主义”就是因为他主张——在一国建成社会主义后，社会主义国家建设将取代阶级斗争成为国家的主要执政目标。</span><br>
<span>1929年初，布哈林等人被斯大林定为“右倾投降主义集团”。1929年4月，斯大林在联共中央全会上发表著名演说《论联共（布）党内的右倾》：”在布哈林的富农长入社会主义的理论和列宁的专政是残酷的阶级斗争的理论之间能有什么共同之处呢？很明显，这里没有而且也不可能有丝毫的共同之处。布哈林认为，为了达到消灭阶级，在无产阶级专政条件下阶级斗争应当熄灭，应当取消。恰恰相反，列宁教导说，只有通过顽强的阶级斗争才能消灭阶级，而【在无产阶级专政条件下，阶级斗争要比无产阶级专政以前更加残酷】……通过无产阶级的残酷的阶级斗争来消灭阶级——这就是列宁的公式。通过阶级斗争熄灭和资本家长入社会主义来消灭阶级——这就是哈布林的公式。”也就是说，关于一国基本建成社会主义以后的阶级斗争问题，斯大林认为：社会主义的进展越大，胜利越多，阶级斗争就越尖锐。在剥削阶级已经被消灭以后，在基本建成了社会主义以后，剥削阶级的残余（富农、小资产阶级），即原来的反对派分子都会变成国外特务机关和间谍机关的代理人，他们会继续进行垂死挣扎，使阶级斗争尖锐化。斯大林这一“阶级斗争在建成社会主义后更加残酷，随着社会主义发展只会越来越尖锐残酷”的思想可以说正是此后肃反扩大化的思想根源，也是包括中国在内的各国在建成社会主义国家后依然不断进行残酷的党内、国内阶级斗争的理论根源。</span><br>
<span>参考文献：斯大林关于苏联社会主义社会阶级斗争的理论http://www.doc88.com/p-0833578160965.html</span><br>
<span>应当全面地研究斯大林的阶级斗争理论——兼谈苏联肃反扩大化的一个重要原因</span><br>
<span>https://max.book118.com/html/2015/0717/21259333.shtm</span><br>
<span>论斯大林的社会主义社会矛盾理论</span><br>
<span>http://www.doc88.com/p-1072967719443.html</span><br>
<span>王也扬：小资产阶级问题</span><br>
<span>http://jds.cass.cn/xwkx/zxxx/201806/t20180604_4333833.shtml</span><br>
</p><p><b>rfronev: </b><br>
<span>根据他干过的事，没啥污名化的。</span><br>
<span>先看史书，多个版本结合看。论坛里搞学习可太蠢了。</span><br>
</p><p><b>adiedfish: </b><br>
<span>黄金蔷薇 发表于 2019-7-18 22:44</span><br>
<span>毛也是马克思主义者而不是封建帝王，他犯的清洗党内的错误同样是一个马克思主义者的错误，不是出于想坐皇 ...</span><br>
<span>我就没说过毛是封建帝王...你再回去看看我那段话...的确从你提供的资料看《斯大林论中国革命》可能只记载了他正确的观点而没有把错误观点摘选上去</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span> 本帖最后由 εRemastered 于 2019-7-19 00:33 编辑 </span><br>
<span>adiedfish 发表于 2019-7-18 19:03</span><br>
<span>你们都曲解我的意思了,我就是不认为斯大林是这类封建君主，我觉得他对革命。无产阶级，农民，党建的认识 ...</span><br>
<span>伟大领袖斯大林可以说因为自己的战友有疑似右倾、亲资本主义思想把他们打成右派、反革命、反党集团</span><br>
<span>那伟大领袖自己有了唯我独尊思想的时候被人说是沙皇，只能说是天道轮回报应不爽、历史是公平的了</span><br>
</p><p><b>若风之景: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-7-18 23:07</span><br>
<span>伟大领袖们可以说因为自己的战友有疑似右倾、亲资本主义思想把他们打成右派、反革命、反党集团、资本主义 ...</span><br>
<span>呵呵巨魔</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ANE-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>理想的尽头: </b><br>
<span>大碗团子蘑菇汤 发表于 2019-7-17 23:17</span><br>
<span>真正风评被害的其实是赫鲁晓夫</span><br>
<span>现在一提起赫鲁晓夫，就是俩标签，玉米，皮鞋</span><br>
<span>白眼狼都一样 中国屁股后面不也有越南嘛 一种循环</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1847455[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>斯大林是不是苏联解体后被污名化最厉害的一个领袖[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1847455-1-1.html</link>
      <description>斯大林是不是苏联解体后被污名化最厉害的一个领袖&#13;
 本帖最后由 adiedfish 于 2019-7-17 18:04 编辑 

最近看到《斯大林论中国革 命问题》，发现他对中国当时的状况理解之深，局势判断之明晰可以说是领先时代，前无古人了（后有来者）。对于团结谁，反对谁，怎么反对的问题简直就是毛选复刻（虽然就时间上来说应该是毛选继承了斯大林的中国革命观点），具体来说就是1）指出了当时中国社会性质的第一个特征是：“中国半殖民地的地位和帝国主义财政经济的统治。”
&#13;
2）提出了“中国的资产阶级民主革命就是反对封建残余的斗争和反对帝国主义的斗争的结合”。
&#13;
3）强调了“反对封建残余的农民革命‘是共产党在中国革命现阶段的主要任务之一。’”
&#13;
而且他在很早的时候就指出：买办资产阶级一贯是中国革命“不共戴天”的敌人。而在1927年蒋中正发动“四·一二事件”以后，他更指出“南京政府是民族反革命中心”，指出中国革命必须和以蒋中正为代表的投降帝国主义的大资产阶级作斗争。
&#13;
对于中国农民问题斯大林的方针是：召唤千百万的中国农民阶级起来革命，为了巩固工农联盟，中国无产阶级可以通过三条道路去实现对于农民的领导，就是：一，通过建立农民委员会，二，通过新的人民革命政权的机构，三，通过革命的军队。“或用没收地主田地的方法，或用减税减租的方法来满足自己迫切的要求”，“帮助农民反对地主分子”等。
&#13;
毛本身就是深入群众，实践调查等典型，能对中国革命和乡村状况有深刻的理解是容易理解的。但是斯大林这个千百万英里外的人，能对当时中国革命作出这些判断，这也太魔幻了，和印象里那个只会政治斗争，迫害异己的形象差别太大了，感觉无论中西方提到他都是一幅批倒批臭的架势，这个人是不是被严重诋毁低估了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>askl80: </b><br>
<span>xinfengj 发表于 2019-7-17 18:45</span><br>
<span>这一伏，就是半个世纪</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 9, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
<span>可不是嘛，斯大林时期种了一批树，把波兰的一帮政府高官团灭了。这伏笔埋得。。。。。。</span><br>
</p><p><b>普罗茶: </b><br>
<span>斯大林最大的错误是认为「socialist社会不存在class struggle」</span><br>
</p><p><b>delpin: </b><br>
<span>ice327 发表于 2019-7-17 19:37</span><br>
<span>实际上真研究过斯大林的政策就能发现，他干的事情很多是和固有印象反过来的：比如工人生产方面，他是苏联所 ...</span><br>
<span>东正教都翻出来了，这能算作一个社会主义国家领导人的功绩吗？</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span> 本帖最后由 typeunknown 于 2019-7-17 23:15 编辑 </span><br>
<span>typeunknown 发表于 2019-7-17 18:52</span><br>
<span>http://www.taiwan.cn/tsh/zxtj/201509/t20150906_10612992.htm</span><br>
<span>有个东西叫做电台。美国人的论文得晚上找 ...</span><br>
<span>Battling Western Imperialism: Mao, Stalin, and the United States</span><br>
<span>https://books.google.co.jp/books?isbn=0691016356</span><br>
<span>Michael M. Sheng - 1997 - ‎History</span><br>
</p><p><b>大碗团子蘑菇汤: </b><br>
<span>真正风评被害的其实是赫鲁晓夫</span><br>
<span>现在一提起赫鲁晓夫，就是俩标签，玉米，皮鞋</span><br>
<span>事实上他是在斯大林格勒的血水里爬出来的，还参加了库尔斯克大战，在联合国的挥拳怒吼也是痛骂西方在面对非洲国家发言人时的殖民主义做派，另外虽然后来闹翻了，但是赫鲁晓夫对中国的援助力度是要高于斯大林的</span><br>
</p><p><b>johentai: </b><br>
<span>　　我向你高呼万岁——为斯大林寿辰所作</span><br>
<span>　　（作者:国务院副总理、文化教育委员会主任、中国科学院院长，中国文联 郭沫若)</span><br>
<span>　　斯大林大元帅，你全人类的解放者，</span><br>
<span>　　今天是你的七十寿辰，我向你高呼万岁！</span><br>
<span>　　一个人要活到七十岁，甚至一百岁，</span><br>
<span>　　本来并不算得是什么稀罕的事。</span><br>
<span>　　一个人假使无益于人而且有害，</span><br>
<span>　　那就让他活到十七岁也未免太多。</span><br>
</p><p><b>清水茶毛吕: </b><br>
<span>忠义无双汪精卫 发表于 2019-07-17 19:19:18</span><br>
<span>尼二表弟，罗曼诺夫王朝的复仇者、正统继承人，这样的评价还不算高？杀德国间谍列宁，犹太奸贼托洛茨基，为 ...钢四里面苏联有这个事件</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ice327: </b><br>
<span>eplis 发表于 2019-07-17 20:59:56</span><br>
<span>不是很理解伟大的苏维埃为啥阶级矛盾强烈到需要干掉那么多自己人实际上就是旧有的族群矛盾和宗教矛盾换了个新形式而已，人还是原来那些人</span><br>
<span>比如跟着列宁混的老禁卫军，里面要么是犹太人要么是东正教改革后追随外来“正统”的尼康教会，而大清洗的执行者很多则是来源于早年东正教刚传来时与斯拉夫多神教混合的俄罗斯旧教会。</span><br>
<span>我们都知道俄国人接受东正教信仰是因为拜占庭公主嫁过来时带了一大批陪同的牧师，但这么点人在面对广大斯拉夫多神教信徒的时候根本不敢造次，于是他们选择的办法就是新瓶装旧酒，那些原来多神教的萨满和女祭司们脱下兽皮换上长袍，一个个就变成了东正教的神父与修女，这么搞的结果可想而知就是早期俄罗斯的东正教里面混杂了大量多神教的东西，后来沙俄时期搞尼康改革就是为了肃清斯拉夫多神教的影响引进更为纯粹的正统东正教进来，但是引进来后广大俄罗斯群众根本不买账，最后两拨人就分化成了由贵族和学者、外国人组成的尼康改革派信徒和隐藏在民间深处的旧派东正教信徒，这种区别不止限于信仰而是渗透到生活中的方方面面，形成了两种不同的文化。所以在苏联成立后虽然双方都抛弃了宗教成了无神论者，但是原有生活背景带来的文化影响和分歧仍在，直到一战期间还经常有俄国士兵集体抛下战场不管而跑回去参加与敌对派系的械斗，苏联建立并没有让仇恨瓦解，相反只是提供了一个可以正大光明打击世仇的借口而已。</span><br>
<span>其实不光苏联，国内的反右和嗡嗡嗡也是带着旧时遗留矛盾的影子，比如死人最多的湖南道县，那地方从明清两朝就一直土客械斗不断，就是赶上战争期间因为兵灾死的人都没有械斗死的多，具体到那几年，仔细观察一下双方阵营就明白又是旧时两家势力在敌对，借了个政府行事的名义而已。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>haarp: </b><br>
<span>vb234 发表于 2019-7-17 18:22</span><br>
<span>有没有可能大清洗的确是党内已经被当时西方资本主义严重渗透和影响了无奈之下的刚硬之举，其实就连我们如 ...</span><br>
<span>你要搞清楚，苏联红军只是苏联党的同路人，党当时并不领导苏联红军，那么，假设不对军队进行大清洗，后面卫国战争期间，红军会遭遇怎么样的损失？？也许不清洗，苏联红军在图哈切夫斯基和布柳赫尔的领导下，在德三第一波攻势中，德军很有可能遭到反突击，甚至极个别集团军有可能被攻势防御彻底击毁丧失战斗力，那么战斗一开场就会僵持在苏德边境线附近，至少无法长驱直入突入苏联腹地，那么坚持一年以后，苏军可能会有序撤退至第一国防线，依靠已经完全筑垒和建设的防线作为出发阵地，此时德军应该装甲力量消耗殆尽并且燃油不足，新的坦克还在设计图板上，你猜猜，面对200万完成战前动员并且训练齐备的苏联红军，德意志会做出怎样的妥协和米帝会把援助苏联的物资，给谁？？？</span><br>
</p><p><b>haarp: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-17 19:38</span><br>
<span>实际上东正教长期都是处在抨击斯大林的立场上的，东正教前任牧首是多次公开骂斯大林刽子手的。</span><br>
<span>也就是这 ...</span><br>
<span>再骂FSB会有一帮人把桌子里的党证和托卡列夫摸出来的，宗教的权力是世俗给的这点在毛子和TG这里是一点没错的</span><br>
</p><p><b>afsd109: </b><br>
<span>斯大林对东正教比较好，难道不是因为他以前当过神父吗</span><br>
</p><p><b>古代人皮克: </b><br>
<span>别的不知道污名化肯定是最重的一个了，少有的和小胡子一样被做进游戏里面反复黑的</span><br>
</p><p><b>hacisiki: </b><br>
<span>haarp 发表于 2019-7-18 00:43</span><br>
<span>你要搞清楚，苏联红军只是苏联党的同路人，党当时并不领导苏联红军，那么，假设不对军队进行大清洗，后面 ...</span><br>
<span>噗，都什么时代了都还有人吹图哈的军队建设的？丫就一个无脑堆装备的军迷水准。有兴趣的可以去了解下图哈当政期间的军队动员体系建设和装备发展建设。苏维埃给了图哈最大的权限让他去做实验，结果交出的答卷是不合格。</span><br>
</p><p><b>马赛克君: </b><br>
<span>后世社会主义国家这种独裁统治都是跟斯大林学的，你说污名化应不应该</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2019-7-17 18:16</span><br>
<span>都是同行衬托，和斯大林一个时代的大国领袖都是什么东西啊！</span><br>
<span>FDR不服啊朋友。</span><br>
<span>戴高乐这种造空气筹码的也不服...</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>haarp 发表于 2019-7-17 13:43</span><br>
<span>你要搞清楚，苏联红军只是苏联党的同路人，党当时并不领导苏联红军，那么，假设不对军队进行大清洗，后面 ...</span><br>
<span>从军事的角度，这个设想是站不住脚的。实际上苏军在1941年已经做的足够好了，至少在39年以后资本主义国家军队暴露出来的问题苏联红军都是有针对性的改进过了。而且图哈切夫斯基等人根本没有认真研究过机械化战争的防御问题。苏军实际取得完全的战场主动权是在完美解决防御问题之后。否则没有大清洗最理想条件下，1941年也只能打出1943年春季的那种来来回回的结局。</span><br>
<span>如果考虑到战略上苏联只能等待纳粹的进攻，那么初期的惨重损失根本就无法避免。</span><br>
<span>至于说为什么1941年苏军做的已经足够漂亮。主要就是因为苏联防止了根本性失败。什么是根本性失败？就是像欧洲其他国家那样，开战不久便丢失了主要工业设施和原料产地，彻底丧失继续战争的能力。</span><br>
</p><p><b>sunmedia: </b><br>
<span>vb234 发表于 2019-7-17 18:22</span><br>
<span>有没有可能大清洗的确是党内已经被当时西方资本主义严重渗透和影响了无奈之下的刚硬之举，其实就连我们如 ...</span><br>
<span>扯淡啥...你以为苏联的政治宣传口和我们一样啊?苏联是一个名词用tm几十年.大清洗前面中间后面杀的人完全成分不同.我支持大清晰我反对大清洗我就是大清洗....</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>大碗团子蘑菇汤 发表于 2019-7-17 23:17</span><br>
<span>真正风评被害的其实是赫鲁晓夫</span><br>
<span>现在一提起赫鲁晓夫，就是俩标签，玉米，皮鞋</span><br>
<span>朱可夫写回忆录的时候，写到某次战役，赫鲁晓夫让人打招呼说一定要加上他，朱可夫想了好几天才想出来怎么写：我在部署作战任务的时候很想听听赫鲁晓夫同志的意见，但是警卫员告诉我说没有找到赫鲁晓夫同志</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>haarp 发表于 2019-7-18 00:43</span><br>
<span>你要搞清楚，苏联红军只是苏联党的同路人，党当时并不领导苏联红军，那么，假设不对军队进行大清洗，后面 ...</span><br>
<span>你提谁不好提图哈切夫和布柳赫尔这俩大清洗被枪毙最不冤枉TOP2</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>viasnow 发表于 2019-7-17 20:47</span><br>
<span>洗地也不是你这么洗的。大清洗是个很复杂的影响深远的事件，简单搞成所谓敌对势力渗透简直可笑 ...</span><br>
<span>但是大清洗的直接**是个很简单的事情，简单到了没人敢相信这事居然这么简单的程度</span><br>
</p><p><b>男子汉: </b><br>
<span>普罗茶 发表于 2019-7-17 22:54</span><br>
<span>斯大林最大的错误是认为「socialist社会不存在class struggle」</span><br>
<span>而且他觉得如果有的话直接消灭就可以了。极致高效，赞一个。</span><br>
</p><p><b>6111212fz: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-18 05:21</span><br>
<span>你提谁不好提图哈切夫和布柳赫尔这俩大清洗被枪毙最不冤枉TOP2</span><br>
<span>图哈必须死！！！</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>6111212fz: </b><br>
<span>图哈的死因主要集中在军队稀烂的建设水平以及自己站错队了</span><br>
<span>军队的建设问题 苏联国防人民委员铁木辛哥接替伏罗希洛夫职务的交接书说的很明白了</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/answer/211239052</span><br>
<span>另外，当初华沙城下的惨败图哈把自己轻敌冒进的锅都甩到了斯大林及布哈林头上，斯大林后来会饶了他？？？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>6111212fz 发表于 2019-7-18 06:01</span><br>
<span>图哈的死因主要集中在军队稀烂的建设水平以及自己站错队了</span><br>
<span>军队的建设问题 苏联国防人民委员铁木辛哥接替 ...</span><br>
<span>华沙惨败的锅其实当时并没有甩到斯大林头上，因为斯大林是华沙之战前唯一一个苦口婆心劝说苏共波兰军队主力尚存不可冒进的人，图哈切夫整天热情高涨急于一战平定波兰不说了，托洛斯基整天仗着红军之父的头衔嘲笑斯大林胆怯和不懂军事，等到华沙兵败之后这帮人还没那么脸皮厚立刻甩锅，托洛斯基要很久之后才开始写文章颠倒黑白甩锅给斯大林。当然，看华沙兵败之后的惨状，斯大林估计很早就想拿冰镐给托先知加个buff了</span><br>
</p><p><b>上田公方: </b><br>
<span>adiedfish 发表于 2019-7-17 18:52</span><br>
<span>能对你家的情况了解到这种程度，怎么说也不算大傻逼了，毕竟后来有同样见解的只有毛一人，如此了解又愿意 ...</span><br>
<span>正儿八经的大规模工业援助，废不平等条约，都是撕大林蹬腿之后才由你们骂得最凶的反撕大林叛徒赫秃一手落实的撕大林不死以他的尿性至少赖掉一大半</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span> 本帖最后由 lilyblack 于 2019-7-18 06:49 编辑 </span><br>
<span>上田公方 发表于 2019-7-18 06:43</span><br>
<span>正儿八经的大规模工业援助，废不平等条约，都是撕大林蹬腿之后才由你们骂得最凶的反撕大林叛徒赫秃一手落 ...</span><br>
<span>就是因为赫秃子这个大叛徒急于收买人心才那么大手笔啊，而且157好多工程最后没完工就撤回援助这也没少赖，尤其最重要的原子弹丫直接送套错误理论过来，说好的原理模型也没给</span><br>
</p><p><b>十年家里蹲: </b><br>
<span>苏联解体后斯大林才恢复名誉的</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>eplis 发表于 2019-7-17 20:59</span><br>
<span>不是很理解伟大的苏维埃为啥阶级矛盾强烈到需要干掉那么多自己人</span><br>
<span>因为没有殖民地没法转移矛盾给殖民地人民。</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-18 02:47</span><br>
<span>FDR不服啊朋友。</span><br>
<span>戴高乐这种造空气筹码的也不服...</span><br>
<span>日本侵华的石油钢铁还都是美国卖给日本的，英美政府收买本国人民靠的不都是殖民地人民的血汗！</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2019-7-18 06:55</span><br>
<span>因为没有殖民地没法转移矛盾给殖民地人民。</span><br>
<span>不是这个原因，主因是俄布从十月革命开始就是以少数派政变的方式上台，先天根基不稳。苏俄红军名字叫红军，除了部分是工人武装，大部分就是沙俄军换皮，苏共对红军的不信任感根深蒂固。即使内战之后，苏俄国内也很不稳定，包括工人这所谓的无产阶级也对苏共的统治并不认同。当年的契卡把反革命和怠工并列可见当时苏共同工人阶级之间的对立有多严重。</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2019-7-18 07:00</span><br>
<span>日本侵华的石油钢铁还都是美国卖给日本的，英美政府收买本国人民靠的不都是殖民地人民的血汗！ ...</span><br>
<span>讲道理戴高乐还是要服的。</span><br>
<span>没有他法国有没有战胜国待遇还不好说，甚至瓦隆都要搭出去。</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-18 07:13</span><br>
<span>讲道理戴高乐还是要服的。</span><br>
<span>没有他法国有没有战胜国待遇还不好说，甚至瓦隆都要搭出去。 ...</span><br>
<span>算了吧，没有戴高乐，还有达尔朗，论左右逢圆的本事戴高乐还未必有达尔朗高，只不过英国人惦记着法国海军所以接受了陆军的戴高乐罢了</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-18 07:15</span><br>
<span>算了吧，没有戴高乐，还有达尔朗，论左右逢圆的本事戴高乐还未必有达尔朗高，只不过英国人惦记着法国海军 ...</span><br>
<span>问题在于英国肯定要干法国海军所以达尔朗就不可能站在这个位置啊。</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-7-18 07:19</span><br>
<span>问题在于英国肯定要干法国海军所以达尔朗就不可能站在这个位置啊。</span><br>
<span>要是戴高乐的飞机摔英吉利海峡里，英国人也只能捏着鼻子接受达尔朗，法国战后的地位有不小的可能比历史还高</span><br>
</p><p><b>慈父斯大林: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-18 05:28</span><br>
<span>但是大清洗的直接**是个很简单的事情，简单到了没人敢相信这事居然这么简单的程度 ...</span><br>
<span>直接原因就是基洛夫遇刺案让斯大林联想起列宁遇刺案了吧？列宁遇刺的时候斯维尔德洛夫的反应也挺夸张的。</span><br>
<span>再加上之前希特勒在德国上台，斯大林应该是被国内国际形式刺激到了。而且大清洗扩大化也跟当年德日意签反共产国际协定直接相关。</span><br>
</p><p><b>aiplus: </b><br>
<span>你这个症状需要去古拉格疗养一年能解决</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>慈父斯大林 发表于 2019-7-18 07:45</span><br>
<span>直接原因就是基洛夫遇刺案让斯大林联想起列宁遇刺案了吧？列宁遇刺的时候斯维尔德洛夫的反应也挺夸张的。 ...</span><br>
<span>不单单是基洛夫遇刺，更重要的是刺杀案之后，斯大林亲自下令调查并要求把现场目击证人送到克里姆林宫向他汇报现场情况，然后这名证人在半路被车撞死了。</span><br>
<span>这一下搞的斯大林心目中的案件性质彻底变了</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>typeunknown 发表于 2019-7-17 18:27</span><br>
<span>为什么非要50-53？</span><br>
<span>朝鲜战争期间</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-18 07:03</span><br>
<span>不是这个原因，主因是俄布从十月革命开始就是以少数派政变的方式上台，先天根基不稳。苏俄红军名字叫红军 ...</span><br>
<span>但是资本红利丰厚的话至少斗争的激烈程度就差了很远。</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2019-7-18 07:57</span><br>
<span>但是资本红利丰厚的话至少斗争的激烈程度就差了很远。</span><br>
<span>资本红利丰厚的话怕不是斗得更激烈，列宁死前俄布/苏共几乎是靠列宁孜孜不倦威胁辞职才维持下来的</span><br>
</p><p><b>爱国者维克多: </b><br>
<span>慈父斯大林 发表于 2019-7-18 07:45</span><br>
<span>直接原因就是基洛夫遇刺案让斯大林联想起列宁遇刺案了吧？列宁遇刺的时候斯维尔德洛夫的反应也挺夸张的。 ...</span><br>
<span>另外要考虑一下所谓工人反对派那些人革命时期的出身，很多人都是搞暗杀玩boom的。</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span> 本帖最后由 坟头草三尺 于 2019-7-18 08:26 编辑 </span><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-18 08:01</span><br>
<span>资本红利丰厚的话怕不是斗得更激烈，列宁死前俄布/苏共几乎是靠列宁孜孜不倦威胁辞职才维持下来的 ...</span><br>
<span>自己身边的例子WG，被小知识分子吹的像人间地狱一样，可看统计数字照样是经济大发展的时代。为什么被描绘的那么恐怖？因为死的是拿笔杆子的，说话嗓门大的，解放之前那些“文盲”死就死了呗。</span><br>
</p><p><b>xxren: </b><br>
<span>新沙俄非常推崇斯大林，都快把他当成史上最强沙皇了。给他封了个东正教圣人，为了正统性，还有斯大林是尼二堂弟的流言</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>gripen001: </b><br>
<span>钢铁不是死了之后就是背锅侠吗 那还是苏联人自己扣的 要不哪会有中苏论战</span><br>
</p><p><b>hyola: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-17 20:46</span><br>
<span>你也看到了，这是1945年了。</span><br>
<span>大清洗发生在什么时候？按上面那位的标准，如果季诺维耶夫没资格评价大清洗， ...</span><br>
<span>我没看错吧。。。。。被关8年→大清洗余波→索尔仁尼琴没资格评论大清洗。怎么被关8年反而就不能评论了呢？你要是只将1937年对高级领导人的清洗定义为大清洗，我觉得反而大清洗本身变得无足轻重了。“余波”对于普通人更有影响力。季诺维也夫本人似乎没有去劳改过，恐怕也不会与索尔仁尼琴发现审判“罪犯”者一无所知时的荒谬感同身受。简单来说，被关过和没被关过，说话的份量是不一样的。最后，人的功过不能简单的相抵，好坏不会相互否定，大清洗的审判资料还在，就算索氏不存在，这件事情也不会是能轻飘飘带过的。</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 6, Android 8.0.0 of S1 Next Goose v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>TonyKune: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-17 19:30</span><br>
<span>那么当年作为反苏组织领导人的马克西莫夫和季诺维耶夫都有过行刺苏联领导人（包括斯大林），他们是作为当 ...</span><br>
<span>惊了，季诺维也夫在大清洗开始时才12岁</span><br>
</p><p><b>TonyKune: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-18 06:48</span><br>
<span>就是因为赫秃子这个大叛徒急于收买人心才那么大手笔啊，而且157好多工程最后没完工就撤回援助这也没少赖， ...</span><br>
<span>就炮击金门这事柴尔曼毛怎么把赫光头耍得团团转的，后面赫光头虽然过分也是情理之中的事情好吗</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>TonyKune 发表于 2019-7-18 08:36</span><br>
<span>惊了，季诺维也夫在大清洗开始时才12岁</span><br>
<span>还是那句话，大清洗开始时索尔仁尼琴也才不到16啊。如果季诺维耶夫没资格评论，索尔仁尼琴又为什么有资格？</span><br>
</p><p><b>TonyKune: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-18 07:52</span><br>
<span>不单单是基洛夫遇刺，更重要的是刺杀案之后，斯大林亲自下令调查并要求把现场目击证人送到克里姆林宫向他 ...</span><br>
<span>那你告诉我基洛夫是谁指使杀害的？</span><br>
<span>是季诺维也夫？加米涅夫？布哈林？还是德国人背后主使？还是尼古拉耶夫争风吃醋？</span><br>
</p><p><b>hyola: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-7-18 06:48</span><br>
<span>就是因为赫秃子这个大叛徒急于收买人心才那么大手笔啊，而且157好多工程最后没完工就撤回援助这也没少赖， ...</span><br>
<span>苏联援助建设的105个厂矿不会因为任何人的评论而消失，援助其它国家建设重工业的事恐怕再也不会有了。</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 6, Android 8.0.0 of S1 Next Goose v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1847455[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>斯大林是不是苏联解体后被污名化最厉害的一个领袖[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1847455-1-1.html</link>
      <description>斯大林是不是苏联解体后被污名化最厉害的一个领袖&#13;
 本帖最后由 adiedfish 于 2019-7-17 18:04 编辑 

最近看到《斯大林论中国革 命问题》，发现他对中国当时的状况理解之深，局势判断之明晰可以说是领先时代，前无古人了（后有来者）。对于团结谁，反对谁，怎么反对的问题简直就是毛选复刻（虽然就时间上来说应该是毛选继承了斯大林的中国革命观点），具体来说就是1）指出了当时中国社会性质的第一个特征是：“中国半殖民地的地位和帝国主义财政经济的统治。”
&#13;
2）提出了“中国的资产阶级民主革命就是反对封建残余的斗争和反对帝国主义的斗争的结合”。
&#13;
3）强调了“反对封建残余的农民革命‘是共产党在中国革命现阶段的主要任务之一。’”
&#13;
而且他在很早的时候就指出：买办资产阶级一贯是中国革命“不共戴天”的敌人。而在1927年蒋中正发动“四·一二事件”以后，他更指出“南京政府是民族反革命中心”，指出中国革命必须和以蒋中正为代表的投降帝国主义的大资产阶级作斗争。
&#13;
对于中国农民问题斯大林的方针是：召唤千百万的中国农民阶级起来革命，为了巩固工农联盟，中国无产阶级可以通过三条道路去实现对于农民的领导，就是：一，通过建立农民委员会，二，通过新的人民革命政权的机构，三，通过革命的军队。“或用没收地主田地的方法，或用减税减租的方法来满足自己迫切的要求”，“帮助农民反对地主分子”等。
&#13;
毛本身就是深入群众，实践调查等典型，能对中国革命和乡村状况有深刻的理解是容易理解的。但是斯大林这个千百万英里外的人，能对当时中国革命作出这些判断，这也太魔幻了，和印象里那个只会政治斗争，迫害异己的形象差别太大了，感觉无论中西方提到他都是一幅批倒批臭的架势，这个人是不是被严重诋毁低估了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>飞裤头里: </b><br>
<span>“咱可被这老逼养的害惨了”</span><br>
</p><p><b>难吃的KFC: </b><br>
<span>但是实际上斯大林在抗日战争结束之后，解放战争之前的这一个时期也在两党之间横跳过。因为对于他来说他就想要大连旅顺。污名化是有，但是他也没想象的那么好就是了</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>   说到中国革命时期，斯大林是没有怎么直接插手中共内部的，倒是共产国际一方面给中共提供了不少经费援助但另一方面也不断地插手乱子，这到底是斯大林的责任还是当时负责共产国际的托洛茨基要背的锅就难说了</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span> 本帖最后由 typeunknown 于 2019-7-17 19:33 编辑 </span><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-7-17 18:55</span><br>
<span>潘佐夫认为，毛泽东的中共领袖地位的确立、他对王明的政治胜利是在斯大林的支持下才成为可能和现实的；延 ...</span><br>
<span>1950年之前俩人有联系，对吧？</span><br>
<span>至于提意见，举个例子</span><br>
<span>https://m.sohu.com/a/166986796_329822/?pvid=000115_3w_a</span><br>
<span>毛的第一反应是气炸，结果我们都知道了，他冷静下来还是承认了人家说得对。</span><br>
</p><p><b>忠义无双汪精卫: </b><br>
<span>尼二表弟，罗曼诺夫王朝的复仇者、正统继承人，这样的评价还不算高？杀德国间谍列宁，犹太奸贼托洛茨基，为兄报仇，荣登大宝，万姓倾心，四方仰德，死后还被奉为圣人——还有比这更有牌面的经历吗？</span><br>
</p><p><b>pica: </b><br>
<span>斯大林之于苏共相当于太平天国里出了一个朱元璋</span><br>
</p><p><b>TonyKune: </b><br>
<span>苏共包括慈父在内在1948年末之前认为柴尔曼毛就是中国的普加乔夫，一直到米高扬秘访西柏坡，刘少奇秘访莫斯科才把两党关系大致定下来</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>这个问题建议去问问当年的反苏三杰之首季诺维耶夫，他当年亲自组织过反苏份子准备刺杀斯大林和苏联高官的。偏偏他在苏联解体后，居然反过来表示大清洗并不是斯大林发动的，而是大清洗选择了斯大林来作为执行者。</span><br>
<span>当然，他并不是帮斯大林洗地，因为他只是认为斯大林不用为大清洗的发动负责，并不是说大清洗的扩大化斯大林没责任。相反大清洗牵连过多一直都是他对斯大林的一个喷点。</span><br>
<span>但如果有人要说斯大林发动了大清洗，他会拿自己来说事——因为他当年的确就是暗杀苏联高官组织的首领，哪怕站在他本人的立场上，他没法说斯大林的怀疑是错的。毕竟他是真干了这事的。</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>vb234 发表于 2019-7-17 18:22</span><br>
<span>有没有可能大清洗的确是党内已经被当时西方资本主义严重渗透和影响了无奈之下的刚硬之举，其实就连我们如 ...</span><br>
<span>你去找本讲美国同期历史的书看看，比如光荣与梦想那样的</span><br>
<span>大清洗的时候基本上是美国最接近赤化的时候，还渗透苏共哩</span><br>
</p><p><b>afer: </b><br>
<span> 本帖最后由 afer 于 2019-7-17 19:29 编辑 </span><br>
<span>斯大林的问题很多，但反过来说，他有这么大问题说明他干的事情很多，比小胡子那种穷兵黩武不一样，这人基本是苏联国家制度的缔造者（之前苏联的任务是往欧洲德国输出革命，而不是单纯国家），他大刀阔斧改革了把苏联变成现代化国家，虽然说超工业化之类的都是拿别人（托洛茨基）现成的方案，但其领导地位毋庸置疑，而且至今影响俄罗斯。</span><br>
<span>朋友和我开玩笑说的时候过一段很经典的，说以后俄罗斯要是实行君主制，那皇帝可以直接叫斯大林——后面就是斯大林一世、二世、三世……我深以为然。</span><br>
</p><p><b>pica: </b><br>
<span>blackjeo1 发表于 2019-7-17 19:15</span><br>
<span>说到中国革命时期，斯大林是没有怎么直接插手中共内部的，倒是共产国际一方面给中共提供了不少经费援 ...</span><br>
<span>因为斯大林和布哈林当时就不怎么想搞世界革命，而是希望优先集中资源进行国内建设，而托洛茨基的路线是对立的。至少布哈林肯定是这样想，而斯大林当时处于和布哈林联手打击托洛茨基的阶段，自然要统一战线，一国建成社会主义了。等到斗倒托和季诺维也夫以后，开始反戈一击斗布哈林时，斯大林还是恢复了一些世界革命工作的，比如让季米特诺夫回位。</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>drodchang 发表于 2019-7-17 18:39</span><br>
<span>斯大林搞大清洗可以说为苏联解体埋下了伏笔。</span><br>
<span>那不如说列宁镇压水兵埋下伏笔</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-7-17 19:27</span><br>
<span>你去找本讲美国同期历史的书看看，比如光荣与梦想那样的</span><br>
<span>大清洗的时候基本上是美国最接近赤化的时候，还 ...</span><br>
<span>那么当年作为反苏组织领导人的马克西莫夫和季诺维耶夫都有过行刺苏联领导人（包括斯大林），他们是作为当事人切实承认了这一点的，这又怎么解释呢？</span><br>
<span>你总不能说他们在后来开始老年痴呆说谎了吧？</span><br>
<span>客观来说，确实是两边都在渗透的。</span><br>
</p><p><b>tytsd: </b><br>
<span> 本帖最后由 tytsd 于 2019-7-17 19:38 编辑 </span><br>
<span>斯大林极力支持对蒋妥协导致412后又一转攻势主张立即起义与国党决裂可是托派的日常喷点</span><br>
</p><p><b>lrinr: </b><br>
<span>不是都封圣了么</span><br>
</p><p><b>ice327: </b><br>
<span>实际上真研究过斯大林的政策就能发现，他干的事情很多是和固有印象反过来的：比如工人生产方面，他是苏联所有领导人里面唯一一个发放实际物质奖励增加工人积极性的，其它领导人都是只喊口号；斯大林还为列宁时期被打压的哥萨克平反，而且允许哥萨克人拥有自治权；还有在列宁时期东正教会几乎被摧毁一空，大量神父和修女被处决，而斯大林不光恢复了东正教的合法地位，还把从彼得大帝时代就被撤销的莫斯科大牧首权力给还了回来</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>lrinr 发表于 2019-7-17 19:35</span><br>
<span>不是都封圣了么</span><br>
<span>实际上东正教长期都是处在抨击斯大林的立场上的，东正教前任牧首是多次公开骂斯大林刽子手的。</span><br>
<span>也就是这几年发现情况逆转才转的向。</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-17 19:30</span><br>
<span>那么当年作为反苏组织领导人的马克西莫夫和季诺维耶夫都有过行刺苏联领导人（包括斯大林），他们是作为当 ...</span><br>
<span>被资本主义渗透最厉害的一定是杀苏共领导人最多的斯大林了</span><br>
</p><p><b>tytsd: </b><br>
<span>西安事变放蒋这事凸显了斯大林对外国革命的实用主义策略，毛不暴怒就不是革命者了，从这点来看斯大林更像邓</span><br>
</p><p><b>遥仰苍穹: </b><br>
<span>但问题是对于毛子这种需要强人用鞭子抽打着前进的民族来说明显没啥用，无论是苏联时期还是现在的新沙俄，斯大林名声怎么样都挺明显的。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-7-17 19:46</span><br>
<span>被资本主义渗透最厉害的一定是杀苏共领导人最多的斯大林了</span><br>
<span>川普也是干掉最多美国领导层官员的美国总统啊——当然出于时代不同是没办法杀了——难道川普真的通俄？</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span> 本帖最后由 εRemastered 于 2019-7-17 19:57 编辑 </span><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-17 19:30</span><br>
<span>那么当年作为反苏组织领导人的马克西莫夫和季诺维耶夫都有过行刺苏联领导人（包括斯大林），他们是作为当 ...</span><br>
<span>还有，你仔细想想 大清洗时候季诺维耶夫才几岁？行刺斯大林？ </span><br>
<span>况且还有一个可能没有排除：现在苏联没了，这批人可以安全地靠吹自己没干过的事给自己制造名声</span><br>
<span>一讲到苏联，每次你都拿这一批人来说事，时间都不看的，真是肥肠典型锤子看人像钉子啊你</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2019-7-17 20:15 编辑 </span><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-7-17 19:55</span><br>
<span>还有，你仔细想想 大清洗时候季诺维耶夫才几岁？</span><br>
<span>一讲到苏联，每次你都拿这一批人来说事，时间都不看的 ...</span><br>
<span>只是因为他们两个和索尔仁尼琴是被苏斯洛夫官方钦定的反苏份子，其它人档次都不够啊。</span><br>
<span>如果真要找完全经历大清洗的文学界名人，那就只能找肖洛霍夫了。问题是找肖洛霍夫那不是自讨没趣？顺便提醒你一句，季诺维耶夫可从来没吹过自己是反苏领导层，他只说自己参加过反苏组织，其中有刺杀斯大林的小组。说他是反苏领导人和行刺组织者的可是西方。</span><br>
<span>只有马克西莫夫是西方和他本人同时承认自己干过这事的——而且马克西莫夫是早在80年代就承认了的。</span><br>
<span>反倒是反苏三杰里名声最大的索尔仁尼琴是从头到尾只打嘴炮压根就没人鸟他，更没人吹过他有什么实际行动。因为这位仁兄实在是走哪喷哪儿，没人遭得住他啊。</span><br>
</p><p><b>scourge411: </b><br>
<span>别的不敢说</span><br>
<span>但是我认为如果斯大林自立为沙皇</span><br>
<span>索尔仁琴的《古拉格群岛》会变成《反沙皇份子悲惨下场纪实》</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span> 本帖最后由 εRemastered 于 2019-7-17 20:04 编辑 </span><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-17 19:50</span><br>
<span>川普也是干掉最多美国领导层官员的美国总统啊——当然出于时代不同是没办法杀了——难道川普真的通俄？ ...</span><br>
<span>你也知道，很多网民说到各国共产党“被资本主义渗透”的时候，只要是“被资本主义思想影响”就算是渗透了，不需要直接联络资本主义特工</span><br>
<span>照这个标准，川普当然是被俄罗斯的统治思想渗透了</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-17 20:00</span><br>
<span>只是因为他们两个和索尔仁尼琴是被苏斯洛夫官方钦定的反苏份子，其它人档次都不够啊。</span><br>
<span>如果真要找完全经 ...</span><br>
<span>楼主给大清洗洗地，我也说大清洗时期，你硬扯后面干毛啊？</span><br>
<span>有论据就摆，没有论据别拿不同时代的瞎套，好不</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-7-17 20:02</span><br>
<span>楼主给大清洗洗地，我也说大清洗时期，你硬扯后面干毛啊？</span><br>
<span>有论据就摆，没有论据别拿不同时代的瞎套，好 ...</span><br>
<span>大清洗时期你可以直接找肖洛霍夫和马克西莫夫，他们总没问题了吧？</span><br>
<span>再说季诺维耶夫好歹也是经历过大清洗余波的人，虽然不如肖洛霍夫或者马克西莫夫，至少比其他人还是要有说服力一些的。况且我也没只提季诺维耶夫，还有马克西莫夫和肖洛霍夫呢。</span><br>
<span>不过按你这说法，当年连犯中二病资格都不够的索尔仁尼琴也没啥资格评大清洗时代了。你要是这么说的话我倒是没意见，但一定有不少人是不同意的。</span><br>
</p><p><b>慈父斯大林: </b><br>
<span>http://www.71.cn/2013/0924/736047.shtml</span><br>
<span>链接是渡江战役前斯大林跟太祖关于国共和谈的电报通信。</span><br>
<span>苏共跟tg关系挺有意思的。由于历史原因，tg对苏共可能的“指导”非常敏感，而苏共处理对tg关系非常小心生怕闹出来第二个铁托来。</span><br>
</p><p><b>adiedfish: </b><br>
<span>scourge411 发表于 2019-7-17 20:01</span><br>
<span>别的不敢说</span><br>
<span>但是我认为如果斯大林自立为沙皇</span><br>
<span>索尔仁琴的《古拉格群岛》会变成《反沙皇份子悲惨下场纪实》 ...</span><br>
<span>https://m.guancha.cn/Grover-Furr/2014_06_03_234452.shtml</span><br>
<span>你可以看看43楼这篇文章，全能的独裁者从来都不是现实的，他没可能自称为沙皇的。</span><br>
</p><p><b>adiedfish: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-7-17 20:02</span><br>
<span>楼主给大清洗洗地，我也说大清洗时期，你硬扯后面干毛啊？</span><br>
<span>有论据就摆，没有论据别拿不同时代的瞎套，好 ...</span><br>
<span>我也不是给大清洗洗地，但实际上你对这场运动的了解又有多少呢，可以看看43楼这篇文章</span><br>
<span>https://m.guancha.cn/Grover-Furr/2014_06_03_234452.shtml</span><br>
</p><p><b>davarishi: </b><br>
<span>lz你这本书有电子版吗。想看看~</span><br>
</p><p><b>adiedfish: </b><br>
<span>davarishi 发表于 2019-7-17 20:20</span><br>
<span>lz你这本书有电子版吗。想看看~</span><br>
<span>百度一下就有吧</span><br>
<span>http://www.bookinlife.net/book-287817.html</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>adiedfish 发表于 2019-7-17 20:14</span><br>
<span>我也不是给大清洗洗地，但实际上你对这场运动的了解又有多少呢，可以看看43楼这篇文章</span><br>
<span>https://m.guancha ...</span><br>
<span>我不把XX的错都归于X，也不把苏共的错都归于斯大林，我只是在说大清洗很混蛋，苏共很恶心</span><br>
<span>你给我看这种给斯大林平反的文章 能改变我什么看法呢？</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-7-17 20:23</span><br>
<span>我不把XX的错都归于X，也不把苏共的错都归于斯大林，我只是在说大清洗很混蛋，苏共很恶心</span><br>
<span>你给我看这种 ...</span><br>
<span>你把大清洗的问题只归咎与苏共，问题也是不少的。因为实际上，这一肃清模式并非苏共创造出来的，而是在俄罗斯历史上就出现过许多次的。你甚至可以在伊凡雷帝干的那些事上看到许多后来大清洗的影子，尤其包括利用民众这一点，简直如出一辙。</span><br>
<span>套用某个被刺杀了个良心记者的话来说，“就算是乌托邦创始人来领导，恐怕也会出现这样的情况。这并非谁的主意，而是只是一种惯性罢了”（大意）。</span><br>
</p><p><b>che: </b><br>
<span>斯大林在赫鲁晓夫时代就被批臭了...反而解体之后被有大国梦的毛子广泛怀念</span><br>
<span>真正在解体后声望断崖式下跌的是列宁，因为布列斯特和约被当成领德国钱的俄奸</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-17 20:29</span><br>
<span>你把大清洗的问题只归咎与苏共，问题也是不少的。因为实际上，这一肃清模式并非苏共创造出来的，而是在俄 ...</span><br>
<span>你又从我哪句话看出来我说大清洗都是苏共的错，没有历史社会和民族性格因素了？</span><br>
<span>人类的生物本能和普遍的群居形态导致人有杀同类的惯性，但这不妨碍我说杀人犯有多坏吧</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>typeunknown 发表于 2019-7-17 18:27</span><br>
<span>为什么非要50-53？</span><br>
<span>那就49年慈父要划江而治时</span><br>
</p><p><b>hyola: </b><br>
<span> 本帖最后由 hyola 于 2019-7-17 20:45 编辑 </span><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-17 20:08</span><br>
<span>大清洗时期你可以直接找肖洛霍夫和马克西莫夫，他们总没问题了吧？</span><br>
<span>再说季诺维耶夫好歹也是经历过大清洗 ...</span><br>
<span>1945年2月，索尔仁尼琴在东普鲁士的前线因给自己朋友写了一封信，信中主要词条有：“那个蓄着络腮胡子的人”、“主人”和“老板”等等词汇，结果被苏联内务人民委员部以“进行反苏宣传和阴谋建立反苏组织”的罪名判处他8年劳动改造。来源：百度百科</span><br>
<span>一个20多岁的人被抓了，没有资格评论自己被抓了？（只考虑劳改营）</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 6, Android 8.0.0 of S1 Next Goose v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2019-7-17 20:48 编辑 </span><br>
<span>hyola 发表于 2019-7-17 20:43</span><br>
<span>1945年2月，索尔仁尼琴在东普鲁士的前线因给自己朋友写了一封信，信中主要词条有：“那个蓄着络腮胡子的 ...</span><br>
<span>你也看到了，这是1945年了。</span><br>
<span>大清洗发生在什么时候？按上面那位的标准，如果季诺维耶夫没资格评价大清洗，那索尔仁尼琴又哪来的资格？他们两人只差四岁哦。</span><br>
<span>如果索尔仁尼琴有，那么季诺维耶夫显然也有。毕竟两人都算经历过大清洗余波的。我们不能搞双重标准，更何况索尔仁尼琴后来还是直接称斯大林为“一个伟大的人”的。</span><br>
</p><p><b>viasnow: </b><br>
<span>vb234 发表于 2019-7-17 18:22</span><br>
<span>有没有可能大清洗的确是党内已经被当时西方资本主义严重渗透和影响了无奈之下的刚硬之举，其实就连我们如 ...</span><br>
<span>洗地也不是你这么洗的。大清洗是个很复杂的影响深远的事件，简单搞成所谓敌对势力渗透简直可笑</span><br>
</p><p><b>adiedfish: </b><br>
<span>viasnow 发表于 2019-7-17 20:47</span><br>
<span>洗地也不是你这么洗的。大清洗是个很复杂的影响深远的事件，简单搞成所谓敌对势力渗透简直可笑 ...</span><br>
<span>对的，这方面是我太幼稚了，你就当没看见吧</span><br>
</p><p><b>112zero: </b><br>
<span>让苏联存在了下去，那就是恶人</span><br>
</p><p><b>eplis: </b><br>
<span>不是很理解伟大的苏维埃为啥阶级矛盾强烈到需要干掉那么多自己人</span><br>
</p><p><b>CLAVICVS: </b><br>
<span>xinfengj 发表于 2019-7-17 18:45</span><br>
<span>这一伏，就是半个世纪</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 9, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
<span>斯大林首创官僚特权虽然中途被玉米人废除过一段时间 但是勋章帝又把它复活了 还加上了终身制。终于在90年代维持不下去了</span><br>
</p><p><b>皇帝雅西加: </b><br>
<span>typeunknown 发表于 2019-7-17 11:27</span><br>
<span>为什么非要50-53？</span><br>
<span>杠精呗</span><br>
</p><p><b>苦主: </b><br>
<span>想想前几年外野给希特勒洗的都有，斯大林也不算什么了</span><br>
</p><p><b>adiedfish: </b><br>
<span>CLAVICVS 发表于 2019-7-17 21:01</span><br>
<span>斯大林首创官僚特权虽然中途被玉米人废除过一段时间 但是勋章帝又把它复活了 还加上了终身制。终于在90 ...</span><br>
<span>但是这篇文章说的是斯大林与官僚特权作斗争，到底哪边是对的呢。</span><br>
<span>https://m.guancha.cn/Grover-Furr/2014_06_03_234452.shtml</span><br>
</p><p><b>bioCory: </b><br>
<span>人民观察家报还说希特勒是德国人民的大救星</span><br>
</p><p><b>火流星: </b><br>
<span>斯大叔都封圣了！俄国灰色性口没小爸爸是不行的，你看普大帝就是这种情绪的回归，，，</span><br>
</p><p><b>askl80: </b><br>
<span>typeunknown 发表于 2019-7-17 18:27</span><br>
<span>为什么非要50-53？</span><br>
<span>因为53年斯大林死了，另外我觉得他是在讽刺你</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1847455[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>斯大林是不是苏联解体后被污名化最厉害的一个领袖[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1847455-1-1.html</link>
      <description>斯大林是不是苏联解体后被污名化最厉害的一个领袖&#13;
 本帖最后由 adiedfish 于 2019-7-17 18:04 编辑 

最近看到《斯大林论中国革 命问题》，发现他对中国当时的状况理解之深，局势判断之明晰可以说是领先时代，前无古人了（后有来者）。对于团结谁，反对谁，怎么反对的问题简直就是毛选复刻（虽然就时间上来说应该是毛选继承了斯大林的中国革命观点），具体来说就是1）指出了当时中国社会性质的第一个特征是：“中国半殖民地的地位和帝国主义财政经济的统治。”
&#13;
2）提出了“中国的资产阶级民主革命就是反对封建残余的斗争和反对帝国主义的斗争的结合”。
&#13;
3）强调了“反对封建残余的农民革命‘是共产党在中国革命现阶段的主要任务之一。’”
&#13;
而且他在很早的时候就指出：买办资产阶级一贯是中国革命“不共戴天”的敌人。而在1927年蒋中正发动“四·一二事件”以后，他更指出“南京政府是民族反革命中心”，指出中国革命必须和以蒋中正为代表的投降帝国主义的大资产阶级作斗争。
&#13;
对于中国农民问题斯大林的方针是：召唤千百万的中国农民阶级起来革命，为了巩固工农联盟，中国无产阶级可以通过三条道路去实现对于农民的领导，就是：一，通过建立农民委员会，二，通过新的人民革命政权的机构，三，通过革命的军队。“或用没收地主田地的方法，或用减税减租的方法来满足自己迫切的要求”，“帮助农民反对地主分子”等。
&#13;
毛本身就是深入群众，实践调查等典型，能对中国革命和乡村状况有深刻的理解是容易理解的。但是斯大林这个千百万英里外的人，能对当时中国革命作出这些判断，这也太魔幻了，和印象里那个只会政治斗争，迫害异己的形象差别太大了，感觉无论中西方提到他都是一幅批倒批臭的架势，这个人是不是被严重诋毁低估了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>adiedfish: </b><br>
<span>斯大林是不是苏联解体后被污名化最厉害的一个领袖</span><br>
<span> 本帖最后由 adiedfish 于 2019-7-17 18:04 编辑 </span><br>
<span>最近看到《斯大林论中国革 命问题》，发现他对中国当时的状况理解之深，局势判断之明晰可以说是领先时代，前无古人了（后有来者）。对于团结谁，反对谁，怎么反对的问题简直就是毛选复刻（虽然就时间上来说应该是毛选继承了斯大林的中国革命观点），具体来说就是1）指出了当时中国社会性质的第一个特征是：“中国半殖民地的地位和帝国主义财政经济的统治。”</span><br>
<span>2）提出了“中国的资产阶级民主革命就是反对封建残余的斗争和反对帝国主义的斗争的结合”。</span><br>
<span>3）强调了“反对封建残余的农民革命‘是共产党在中国革命现阶段的主要任务之一。’”</span><br>
<span>而且他在很早的时候就指出：买办资产阶级一贯是中国革命“不共戴天”的敌人。而在1927年蒋中正发动“四·一二事件”以后，他更指出“南京政府是民族反革命中心”，指出中国革命必须和以蒋中正为代表的投降帝国主义的大资产阶级作斗争。</span><br>
<span>对于中国农民问题斯大林的方针是：召唤千百万的中国农民阶级起来革命，为了巩固工农联盟，中国无产阶级可以通过三条道路去实现对于农民的领导，就是：一，通过建立农民委员会，二，通过新的人民革命政权的机构，三，通过革命的军队。“或用没收地主田地的方法，或用减税减租的方法来满足自己迫切的要求”，“帮助农民反对地主分子”等。</span><br>
<span>毛本身就是深入群众，实践调查等典型，能对中国革命和乡村状况有深刻的理解是容易理解的。但是斯大林这个千百万英里外的人，能对当时中国革命作出这些判断，这也太魔幻了，和印象里那个只会政治斗争，迫害异己的形象差别太大了，感觉无论中西方提到他都是一幅批倒批臭的架势，这个人是不是被严重诋毁低估了。</span><br>
</p><p><b>WDLEZ: </b><br>
<span>显然欧美对史达林的污名化并不算特别成功</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>你这是典型的后验法，光摘出斯大林同志后来被验证是对的那部分来说事儿了。</span><br>
<span>事实上在中国革命方面，斯大林的观点反复次数很多，能明显看出他是个更重实利的机会主义领导人。</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>那是他的后任无能又不甘心没他影响力，于是使劲折腾他的名声在外最终整个风气都完蛋了，最后国家完蛋的故事</span><br>
</p><p><b>你可以试试: </b><br>
<span>是啊，他的手下都是自愿死的</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>都是同行衬托，和斯大林一个时代的大国领袖都是什么东西啊！</span><br>
</p><p><b>weary10: </b><br>
<span>不清楚，问毛子。</span><br>
</p><p><b>twy_2000: </b><br>
<span>显然不是，新沙俄显然非常推崇斯大林。</span><br>
</p><p><b>vb234: </b><br>
<span>mengsu 发表于 2019-7-17 18:11</span><br>
<span>你这是典型的后验法，光摘出斯大林同志后来被验证是对的那部分来说事儿了。</span><br>
<span>事实上在中国革命方面 ...</span><br>
<span>书里其他还有很多篇幅讲了中国革命如何和俄国相似但不同不能速胜，军队的发展和党建也都是很有中国特色的，只不过我没写而已...也可能这书只记了斯大林关于中国革命的正确观点...</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span>后来有记录显示毛的不少重大决策是听了斯大林意见的</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2019-7-17 18:16</span><br>
<span>都是同行衬托，和斯大林一个时代的大国领袖都是什么东西啊！</span><br>
<span>罗师傅表示不服</span><br>
</p><p><b>REST: </b><br>
<span>铁男什么时候只会搞政治斗争了？人著作都在中文网络上摆着呢你不看怪谁？</span><br>
</p><p><b>wzq121314: </b><br>
<span>斯大林好歹是东正教圣人 当然同期圣人还有尼二 也不知道斯大林知道这事有啥想法</span><br>
</p><p><b>vb234: </b><br>
<span>你可以试试 发表于 2019-7-17 18:15</span><br>
<span>是啊，他的手下都是自愿死的</span><br>
<span>有没有可能大清洗的确是党内已经被当时西方资本主义严重渗透和影响了无奈之下的刚硬之举，其实就连我们如今物质生活如此富足的时代也难以抵御西方意识形态渗透，当时他们处于经济建设初期这方面的困难是难以想象的，可能党内投降和妥协，或者“改革”主义的风气已经不是教育能改变的了。</span><br>
</p><p><b>莫里斯: </b><br>
<span>vb234 发表于 2019-7-17 18:22</span><br>
<span>有没有可能大清洗的确是党内已经被当时西方资本主义严重渗透和影响了无奈之下的刚硬之举，其实就连我们如 ...</span><br>
</p><p><b>vb234: </b><br>
<span>REST 发表于 2019-7-17 18:20</span><br>
<span>铁男什么时候只会搞政治斗争了？人著作都在中文网络上摆着呢你不看怪谁？ ...</span><br>
<span>的确以没有了解过，但实际上按这人目前的风评，也阻断了很多人去了解他理论和观念的欲望</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>typeunknown 发表于 2019-7-17 18:18</span><br>
<span>后来有记录显示毛的不少重大决策是听了斯大林意见的</span><br>
<span>50-53年之间有哪些重大决定是听斯大林意见的？</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-7-17 18:26</span><br>
<span>50-53年之间有哪些重大决定是听斯大林意见的？</span><br>
<span>为什么非要50-53？</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span>赫鲁晓夫楼是个好东西</span><br>
</p><p><b>箭猪: </b><br>
<span>vb234 发表于 2019-7-17 18:22</span><br>
<span>有没有可能大清洗的确是党内已经被当时西方资本主义严重渗透和影响了无奈之下的刚硬之举，其实就连我们如 ...</span><br>
<span>境外敌对势力吗？</span><br>
<span>所有社会主义国家都会被境外敌对势力渗透而且会持续渗透，直到祖国不需要被渗透为止</span><br>
</p><p><b>Ursa: </b><br>
<span>这事你得先问赫秃子</span><br>
</p><p><b>adiedfish: </b><br>
<span>箭猪 发表于 2019-7-17 18:28</span><br>
<span>境外敌对势力吗？</span><br>
<span>所有社会主义国家都会被境外敌对势力渗透而且会持续渗透，直到祖国不需要被渗透为止 ...</span><br>
<span>境外敌对势力肯定有，但不是主要的，你不要歪楼。我说的是可能就是斯大林身边的人自己无法坚定对马克思理论的信心，被发展历史比较久远的资产阶级理论所吸引动摇，实际上毛身边也有这样的状况，毛的处置方式比较温和（虽然后来也被利用变得极端了），但斯大林就比较铁腕</span><br>
</p><p><b>路西恩: </b><br>
<span>vb234 发表于 2019-7-17 18:22</span><br>
<span>有没有可能大清洗的确是党内已经被当时西方资本主义严重渗透和影响了无奈之下的刚硬之举，其实就连我们如 ...</span><br>
<span>扯淡，一大波深陷经济危机还没缓过来西方国家去渗透苏联？</span><br>
<span>德国纳粹倒是有不少渗透苏联的。</span><br>
</p><p><b>adiedfish: </b><br>
<span>typeunknown 发表于 2019-7-17 18:18</span><br>
<span>后来有记录显示毛的不少重大决策是听了斯大林意见的</span><br>
<span>是的，读起来感觉毛选前二就是贯彻斯大林同志的革命方针</span><br>
</p><p><b>drodchang: </b><br>
<span>斯大林搞大清洗可以说为苏联解体埋下了伏笔。</span><br>
</p><p><b>Duke: </b><br>
<span>adiedfish 发表于 2019-7-17 18:33</span><br>
<span>境外敌对势力肯定有，但不是主要的，你不要歪楼。我说的是可能就是斯大林身边的人自己无法坚定对马克思理 ...</span><br>
<span>党政部分先不说，但光就以“革命合伙人”身份转变来的、以原帝俄军官团为主体的军队是到了要清理一下的程度了。当然，什么一扩大化那都玩完。</span><br>
</p><p><b>tnt13: </b><br>
<span>集体农庄</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>各种各样的运动清洗本直接就是阶级矛盾尖锐的结果，为啥阶级矛盾尖锐？资源不够分而内讧嘛。</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>typeunknown 发表于 2019-7-17 18:27</span><br>
<span>为什么非要50-53？</span><br>
<span>约瑟夫·维萨里奥诺维奇·斯大林(1878年12月18日-1953年3月5日）</span><br>
<span>斯大林和毛直接建立联系是49年米高扬去西柏坡，只是听中共中央的想法。苏共和斯大林没有任何指示和意见。</span><br>
<span>毛泽东第一次访苏是在1949年12月6日至1950年2月17日</span><br>
</p><p><b>xinfengj: </b><br>
<span>drodchang 发表于 2019-7-17 18:39</span><br>
<span>斯大林搞大清洗可以说为苏联解体埋下了伏笔。</span><br>
<span>这一伏，就是半个世纪</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 9, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>yigua: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2019-7-17 18:16</span><br>
<span>都是同行衬托，和斯大林一个时代的大国领袖都是什么东西啊！</span><br>
<span>同时代？天降伟人先总统空一格罗瘸子</span><br>
<span>名门后代铁幕酒鬼丘胖子</span><br>
</p><p><b>鱼肉丸子: </b><br>
<span>你的邻居是一个不算笨的大傻逼 干了很多坏事 别的邻居都骂他王八蛋</span><br>
<span>你发现他对你家的情况挺了解的于是说他被污名化了</span><br>
</p><p><b>soulogic: </b><br>
<span>人们在地狱里问导游：为什么希特勒站在大便里，没到了脖子，而斯大林只是没到腰上？</span><br>
<span>导游：因为斯大林站到了列宁的肩上。</span><br>
</p><p><b>龙骑士尹志平: </b><br>
<span>污名化？都已经被封圣了，前苏联领导人在俄时代大翻身第一人</span><br>
</p><p><b>TonyKune: </b><br>
<span>斯大林同志在长征时指示要在四川建立根据地，我也没见你们说张国焘好啊？</span><br>
</p><p><b>薛素姐: </b><br>
<span>搞了大庆喜，差点被纳粹搞掉；不搞大庆喜，一定被纳粹搞掉</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span> 本帖最后由 typeunknown 于 2019-7-17 18:54 编辑 </span><br>
<span>hjjqjqs 发表于 2019-7-17 18:44</span><br>
<span>约瑟夫·维萨里奥诺维奇·斯大林(1878年12月18日-1953年3月5日）</span><br>
<span>斯大林和毛直接建立联系是49年米高扬去 ...</span><br>
<span>http://www.taiwan.cn/tsh/zxtj/201509/t20150906_10612992.htm</span><br>
<span>有个东西叫做电台。美国人的论文得晚上找，先给你看个俄国著作中译本的简介。</span><br>
</p><p><b>adiedfish: </b><br>
<span>鱼肉丸子 发表于 2019-7-17 18:48</span><br>
<span>你的邻居是一个不算笨的大傻逼 干了很多坏事 别的邻居都骂他王八蛋</span><br>
<span>你发现他对你家的情况挺了解的于是说 ...</span><br>
<span>能对你家的情况了解到这种程度，怎么说也不算大傻逼了，毕竟后来有同样见解的只有毛一人，如此了解又愿意指出革命办法，给国际援助，废不平等条约，怎么说也不算干坏事了，要说“干坏事”也是他们对自家人干，那个时代的真正的共产主义者都是有理想主义似的国际精神的，无论国内国外看都是这样。至于后来人骂他王八蛋，是不是污名化我现在也不好说，只是刚刚开始了解，所以来泥潭请教一下</span><br>
</p><p><b>tuantuanboolk: </b><br>
<span>不是魔幻，是基于他本国革命的经验，国情有相似性也是一方面。历史经验这个东西是实实在在的</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>typeunknown 发表于 2019-7-17 18:52</span><br>
<span>http://www.taiwan.cn/tsh/zxtj/201509/t20150906_10612992.htm</span><br>
<span>有个东西叫做电台。美国人的论文得晚上找 ...</span><br>
<span>潘佐夫认为，毛泽东的中共领袖地位的确立、他对王明的政治胜利是在斯大林的支持下才成为可能和现实的；延安整风至少是得到斯大林默认的，如果不是鼓励的话；苏共和斯大林在中共成长壮大和毛泽东的政治崛起的过程中起到了举足轻重的作用；新民主主义政纲的提出和有限实施也深受斯大林的影响；建国初期斯大林阻止了毛泽东放弃新民主主义、尽快向社会主义过渡的企图；只是在斯大林去世后，毛泽东才得以在中国开始大规模的社会主义改造和工业化；毛泽东摆脱苏联及其模式的影响、探索中国特色的社会主义模式的努力和其大国抱负，是中苏关系恶化的主要原因。</span><br>
<span>这些话不支持你在说的哪些话。有影响和听话是两码事。</span><br>
</p><p><b>第九协奏曲: </b><br>
<span>楼主你会不会多方面看待问题</span><br>
</p><p><b>第九协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第九协奏曲 于 2019-7-17 18:58 编辑 </span><br>
<span>vb234 发表于 2019-7-17 18:22</span><br>
<span>有没有可能大清洗的确是党内已经被当时西方资本主义严重渗透和影响了无奈之下的刚硬之举，其实就连我们如 ...</span><br>
<span>你又替苏联人下判断哪些人该死了？</span><br>
</p><p><b>慈父斯大林: </b><br>
<span>https://m.guancha.cn/Grover-Furr/2014_06_03_234452.shtml</span><br>
<span>这篇也挺魔幻的，作者说斯大林和苏共中央政治局一直识图搞民主选举、党政分离……</span><br>
</p><p><b>TonyKune: </b><br>
<span>斯大林什么时候支持过柴尔曼毛？人只是把王明的后台米夫给清洗了</span><br>
</p><p><b>highd: </b><br>
<span>污名化最严重的是贝利亚，大清洗最高峰时，贝利亚在格鲁吉亚当数计，这期间赫鲁晓夫清洗的很来劲，天天要指标，因为都用完了。贝利亚去了反倒使大清洗降温了，当然这一切都是史达林意思。亚戈达因为不卖力死了，叶若夫是因为太卖力死了，贝利亚被赫鲁晓夫污蔑太多了。</span><br>
</p><p><b>nkscorpio: </b><br>
<span>慈父斯大林 发表于 2019-7-17 18:58</span><br>
<span>https://m.guancha.cn/Grover-Furr/2014_06_03_234452.shtml</span><br>
<span>这篇也挺魔幻的，作者说斯大林和苏共中央政治 ...</span><br>
<span>顶着这个ID </span><br>
</p><p><b>真田源次郎信繁: </b><br>
<span>什么时候有人说斯大林蠢了……只有人说他坏，杀的人多而已</span><br>
</p><p><b>yurejian_2: </b><br>
<span>斯大林本身就黑点大，一个大清洗就够呛的，加上战争上的各种严重失利，随便灌点意识形态可不就能抹得黑不溜秋。</span><br>
</p><p><b>adiedfish: </b><br>
<span>慈父斯大林 发表于 2019-7-17 18:58</span><br>
<span>https://m.guancha.cn/Grover-Furr/2014_06_03_234452.shtml</span><br>
<span>这篇也挺魔幻的，作者说斯大林和苏共中央政治 ...</span><br>
<span>艹，这就更有毛的感觉了</span><br>
</p><p><b>REST: </b><br>
<span>慈父斯大林 发表于 2019-7-17 18:58</span><br>
<span>https://m.guancha.cn/Grover-Furr/2014_06_03_234452.shtml</span><br>
<span>这篇也挺魔幻的，作者说斯大林和苏共中央政治 ...</span><br>
<span>这个可以让@爱国者维克多这位斯派同志来说，他也有过类似的发言</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1847455[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
