<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>我得批判一下《乌合之众》这类图书</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>我得批判一下《乌合之众》这类图书</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:46:47 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>我得批判一下《乌合之众》这类图书[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1917164-1-1.html</link>
      <description>我得批判一下《乌合之众》这类图书&#13;
我最近不止一次在不同场合看到有人吹捧《乌合之众》这本书，我先不说这本书哪里不好，我就先问一个问题：你们觉得一本一百多年前写的社科类图书能解释现在的社会问题么？1895年的法国，文盲率是多少？1895年住在巴黎的小伙子给自己乡下的老母亲写一封信要多久能寄到？1895年的时候世界工业革命进行到哪一步了？你觉得1895年的人民群众和现在的人民群众有多少相同点？我决不是说《乌合之众》这本书一文不值，过去一两个世纪中，随着现代化和工业革命，世界范围内尤其是西方世界诞生了不少伟大的思想家和科学家，以及他们开宗立派的巨著。但问题是，这些巨著都是有巨大的历史局限性的，比如我坛最常提到的“弗洛伊德”，他的著作最大的贡献就是提出了“人的心理活动可以通过科学手段进行分析研究”，而他的研究方法和结论则大部分都是错误的，你对你妈没有那么多想法。
&#13;
别说一两百年前的作品了，就是最近半个多世纪内成书的诸如《历史的终结》《想象的共同体》这类当时看来让人眼前一亮的作品，其作者都在一二十年后表示“世界变得太快，我当时还是太年轻”。甚至别说这些社科类作品了，就是纯理工类的著作，爱因斯坦自己还在《狭义相对论》之后又写了《广义相对论》，这个世界上哪有不发展的科学呢？
&#13;
回到《乌合之众》这本书，如果这本书和《大众心理学研究》《心理学发展史》这类书放在一起买，大家买来对比着读一读，把它当作心理学发展史上的一段过程，批判地了解一下也没什么。偏偏这本书喜欢放在那种“世界经典读物”的书架上单独买，旁边还放着诸如《梦的解析》《战争论》《国富论》之类的书一起买，也没有标明一下“本书理论存在局限性，请结合其它著作阅读”，而是在封面上拿大红字写上“史诗巨著不可不读”“了解世界的窗口”“到达真理的阶梯”。然后那些缺乏社会实践的在校生买回去以后，就真的当真理拿来读，读完以后满世界的惊呼“哦！原来世界是这个样子的！！！”成功地把自己的思想退化到了两个世纪以前。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>普通军转: </b><br>
<span>无双上将祝踏岚 发表于 2020-3-5 14:09</span><br>
<span>另一个原因是因为个人史、社会史是个新领域，比起已经群星荟萃的经典历史，这个新领域只要稍微组合定义一 ...</span><br>
<span>然后被一部分大学生奉为圭臬，以为是历史的真相，感动得稀里哗啦</span><br>
<span>说到最后就变成了自媒体“时代的一粒灰落在一个普通人头上都是雪崩”</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span> 本帖最后由 放眼大世界 于 2020-3-6 09:23 编辑 </span><br>
<span>我倒是很少看到有人拿乌合之众来装逼的，倒是经常看到有人拿《动物农庄》和1984装逼的，尤其是1984，在B站只要看到政府要“做点事”的新闻，就有人在里面刷“1984”“真理部”“老大哥在盯着你”的弹幕</span><br>
</p><p><b>yangyibani777: </b><br>
<span>所以国际共运失败了，现在根本斗不过资本家了。</span><br>
</p><p><b>cqc1021: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2020-3-6 09:22</span><br>
<span>我倒是很少看到有人拿乌合之众来装逼的，倒是经常看到有人拿《动物农庄》和1984装逼的，尤其是1984，在B站 ...</span><br>
<span>最搞笑的是，有些人网上下载个1984和动物庄园的txt看完后觉得自己可了不起了，尝了禁果看了禁书了。都不知道这两本书真的是全国各大书店有售。</span><br>
<span>对了还有V字仇杀队，明明原作漫画网上随便买，电影也在CCTV6放过（PS：电影的思想深度比漫画差太多了，吹电影的人绝对是蠢）。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-A9080, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>汤圆です: </b><br>
<span>就好像有人写了一本书叫聪敏人才知道的秘密，内容说你阿妈是女人</span><br>
</p><p><b>Thermo: </b><br>
<span>喷了</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2020/03/06/3LSf4x.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2020/03/06/3LSf4x.jpg"><br>
</p><p><b>伊頭臭作: </b><br>
<span>于婉清被227联盟艹到无能狂怒，还引用乌合之众的段子来着</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>乌合之众套娃</span><br>
<span>没看过这本书的人是乌合之众</span><br>
<span>认为没看过这本书的人是乌合之众的人才是乌合之众</span><br>
<span>一和二都是乌合之众</span><br>
<span>认为一和二都是乌合之众的人也是乌合之众</span><br>
</p><p><b>exia00raiser: </b><br>
<span>问题是我给你推荐几本专业的你也不会去看对吧，说实话如果不是有需求，我自己都不想看</span><br>
<span>像乌合之众这类书已经属于大众咬咬牙还能勉强看下去的书里比较靠谱的那一类了，不看这个，他们撑死了也就会去看厚黑学，那还不如看看这玩意算了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>qiandai: </b><br>
<span>说的对</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>燕子希姆: </b><br>
<span>其实提的问题是书籍类宣传推介的口径问题。目前这块可能监管还没那么严，或者本身宣传失真带来的负面影响不大，所以经常见到畅销书被随意宣传为什么名著什么体量级的大师著作。业界应该也没有唯一的评级单位，大部分人买书都是根据自己的标准来买</span><br>
</p><p><b>西穆尔丹: </b><br>
<span>一般这书的序言都会着重强调他的局限性和偏见吧。但看书的人不理会有什么办法呢</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>就在前两天有人来泥潭贴那个所谓俄罗斯抗击新冠肺炎时故意“针对”中国人的谣言，结果立刻就出现了国内所有论坛里都会出现的一幕，就是立刻不加分辨的群情激愤，有人誓与毛子不共戴天的，有人在那里“科普”毛子有多么多么坏的，不相信的、辟谣的、让新闻再飞一会的都被扣上“精苏”“黄俄”的帽子，甚至后来官方出来辟谣依然有人固执己见（而且这则谣言的传播者还是4V的惯犯）</span><br>
<span>泥潭这种情形是不是完美印证了《乌合之众》的理论啊？</span><br>
</p><p><b>NYJAH: </b><br>
<span>百年前的著作很多，共产党宣言是什么时候的</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>原来这本书这么烂的？</span><br>
<span>这几天刚看到有人拉这本书吐槽了几句</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1955A, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>但是我感觉lz你开头的论证也不对劲啊</span><br>
<span>一百多年前怎么了？技术进步又怎么了？归根结底，技术是被人类使用，有些事情翻出花来也只会局限在人类的意志这个范围里，无非是我想不到你却能想到</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1955A, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>鱼见: </b><br>
<span>SEIREIEI 发表于 2020-3-9 00:02</span><br>
<span>但是我感觉lz你开头的论证也不对劲啊</span><br>
<span>一百多年前怎么了？技术进步又怎么了？归根结底，技术是被人类 ...</span><br>
<span>一百年前的宇宙和现在的宇宙简直可以说丁点区别都没有，所以自然科学可以继续通用。一百年前的社会，和现在的社会完全是两回事，所以社会科学可能几年就会被淘汰</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>鱼见 发表于 2020-3-9 00:04</span><br>
<span>一百年前的宇宙和现在的宇宙简直可以说丁点区别都没有，所以自然科学可以继续通用。一百年前的社会，和现 ...</span><br>
<span>你这是太乐观了，我看现在不少人的思维方式和的启蒙运动时候或者工业革命时候的欧洲人思维方式差不多。</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>鱼见 发表于 2020-3-9 00:04</span><br>
<span>一百年前的宇宙和现在的宇宙简直可以说丁点区别都没有，所以自然科学可以继续通用。一百年前的社会，和现 ...</span><br>
<span>我说了，翻出花来也不会超出人类意志的范围</span><br>
<span>社科研究的是社会，社会是人类建立的，对不对？</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1955A, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Illl: </b><br>
<span>sakaki59 发表于 2020-3-4 20:21</span><br>
<span>然而时下心理治疗两大主流流派，弗洛伊德的精神分析便是其中之一</span><br>
<span>那心理医生和心里咨询师不配合现代药物治疗能解决几个精神问题？</span><br>
<span>—— 来自 Realme RMX1901, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>鱼见 发表于 2020-3-9 00:04</span><br>
<span>一百年前的宇宙和现在的宇宙简直可以说丁点区别都没有，所以自然科学可以继续通用。一百年前的社会，和现 ...</span><br>
<span>太乐观了+1</span><br>
<span>你想想，前工业时期建立起来的西式民主制度，到现在还被某些人奉为“普世价值”和“历史的终结”呢😄</span><br>
</p><p><b>lupu: </b><br>
<span>看心理学最好先看北京大学出的那本普通心理学吧，对这门学科有个基本概念，然后再去看自己感兴趣的方向。</span><br>
</p><p><b>桌椅板凳酱: </b><br>
<span>我感觉最大的问题就是论点绝对大于论据。加上没有权威作者作保，文青很容易拿着金句往现实中套，套上了就更觉得了不起。</span><br>
<span>就像官场现形记有贪官，美国也有贪官，所以大清朝的官场规律适用于灯塔一样。</span><br>
</p><p><b>老纪: </b><br>
<span>“一百多年前。。。”答案是可能可以。然后，乌合之众也好 人口论也好 阿特拉斯也好 都有人批判有人叫好了。你要是要批判你朋友圈里那些人就直接写，浪费时间点进来。。。</span><br>
</p><p><b>法雷尔: </b><br>
<span>正好被某一本心理学著作说中，印证，批判，或者影响，其实都是相当自然正常的一件事，写这些书的作者都是非常善于总结，自省，自我批判和观察学习的大家，对他们来说每一天都能从生活中体会到新的感受并加以总结。</span><br>
<span>而现代大部分人虽然看待事物的起点高（毕竟至少九年义务教育），但是每天忙于工作学习玩乐消遣，几乎不会化时间自我剖析自我审查，每个月对于社会的理解可能还没有文豪一天的长进大，心理年龄可能在18岁成年后几乎没有什么变化，那么这种心理状态被一本一百多年前的《乌合之众》说中也是很自然的，别说一百年前，就算是两千多年前的《论语》，有的人理解事物的角度也远不及孔子。</span><br>
</p><p><b>无可奈可: </b><br>
<span>10块钱买过一本，然后扔了</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
</p><p><b>窗外飞仙: </b><br>
<span>看豆瓣推荐买的书，非常煞笔，看过书里仅次于丑陋的中国人的存在</span><br>
</p><p><b>smy20011: </b><br>
<span>鱼见 发表于 2020-3-9 00:04</span><br>
<span>一百年前的宇宙和现在的宇宙简直可以说丁点区别都没有，所以自然科学可以继续通用。一百年前的社会，和现 ...</span><br>
<span>想太多</span><br>
<span>2000年前A因为B的土地比A多而嫉妒</span><br>
<span>现在你因为同学的房子比你的大而嫉妒</span><br>
<span>你现在的思维和想法，与2000年前的思维和想法，几乎没有改变。</span><br>
</p><p><b>十二月: </b><br>
<span>本质上不是书而是读者的问题吧，喜欢捧着一本书就当真理</span><br>
<span>实则所有对读物都应该有critical thinking吧，包括论文和教材</span><br>
<span>大多数人就真的只能做信徒</span><br>
</p><p><b>一碗好吃的饭: </b><br>
<span>别问，问就是知识付费</span><br>
</p><p><b>zakufa782: </b><br>
<span>道理我都懂，但是勒庞到底是救护车上的医生还是司机</span><br>
</p><p><b>cubesun: </b><br>
<span>你们觉得一本一百多年前写的社科类图书能解释现在的社会问题么？1895年的法国，文盲率是多少？1895年住在巴黎的小伙子给自己乡下的老母亲写一封信要多久能寄到？1895年的时候世界工业革命进行到哪一步了？你觉得1895年的人民群众和现在的人民群众有多少相同点？</span><br>
<span>我觉得看世界人民这两个月的表演，现在的人民，跟一百多年前的最大差别就是，更加傻逼了。</span><br>
</p><p><b>masterffzhou: </b><br>
<span>说实话，从来没看过这书，当初最流行的时候看到这名字就心生厌恶</span><br>
</p><p><b>Santo: </b><br>
<span>golden_bough 发表于 2020-3-5 13:56</span><br>
<span>我不知道jstor是什么，只知道个期刊库。我不知道哪些专业比较依赖这个。反正我的专业现在基本看arxiv+libg ...</span><br>
<span>我寻思别人贴的图不已经说的很清楚了吗？勒庞根本进不了学界，也不遵守学术惯例，这咋还不叫民科。</span><br>
<span>而且你说别人不能有理有据，但你也只能摘Wiki啊，我刚刚去查了下法语wiki，wiki上说 D’une part, à une époque où la méthode devient importante, son « amateurisme » gêne ses contemporains tels que Durkheim和Il entre ensuite à la faculté de médecine de Paris, mais en sort sans avoir obtenu son diplôme4</span><br>
<span>也就是勒庞的业余激怒了他的同时代人和他在医学院根本没拿到文凭，那是信英语wiki的勒庞是个医学博士，还是信法语wiki的勒庞就是个辍学生？辍学生咋做军医？</span><br>
<span>还有也别用孔德来做无端类比哈，勒庞的书叫群众心理，可不代表他就在研究群众心理</span><br>
<span>Gustave Le Bon's work in the area of collective psychology belongs to a tradition both anti-revolutionary and undemocratic (as represented by Taine) at a time when mass society is emerging and the democratic process is growing stronger. His Psychology of Crowds is more a conservative criticism of the changes affecting the social and political order at the end of the 19th century than a genuine attempt at constituting a new discipline in the field of the social sciences. </span><br>
</p><p><b>黑龙一AK: </b><br>
<span>博丽灵梦的御币 发表于 2020-3-4 19:47</span><br>
<span>**** 作者被禁止或删除 内容自动屏蔽 ****</span><br>
<span>还有个动物农场呢</span><br>
</p><p><b>星之所在处: </b><br>
<span>我懂了，当书店失去选书力，出版社实行唯利论之后我国出版行业未来一片混沌。</span><br>
</p><p><b>网络义士: </b><br>
<span>我一直提倡的都是在看某个时期的偏学术书籍之前，先去找那个时期的民间小说来读读，低俗的高雅的都可以，再去选择性阅读几位作家的信件，大致形成一套自己的观念后再去看那本学术书。</span><br>
</p><p><b>汪达尔人: </b><br>
<span>普通军转 发表于 2020-3-5 10:29</span><br>
<span>社会科学。。最大的问题就是它作为“科学”但是却不能证伪</span><br>
<span>我们从来不会把历史学称为科学，无非就是因为历 ...</span><br>
<span>对任何一个独立命题，想要证伪它都是不可能的。因而以可证伪性作为自然科学的判据，就会使得自然科学完全被颠覆：自然科学是不存在的。   奎因对逻辑实证主义的批判值得一读，而波普尔本人早期在猜想与反驳提出的观点早已被他自己反驳过了。</span><br>
</p><p><b>烈火烹油: </b><br>
<span>越看越觉得作者就在培养乌合之众，我也是其中一员。感觉像在做大型心理实验。</span><br>
</p><p><b>黄金蔷薇: </b><br>
<span>普通军转 发表于 2020-3-5 10:29</span><br>
<span>社会科学。。最大的问题就是它作为“科学”但是却不能证伪</span><br>
<span>我们从来不会把历史学称为科学，无非就是因为历 ...</span><br>
<span>然而历史科学这个概念是你祖师爷马克思在《德意志意识形态》中提出的……他这么论断的前提是认为马克思主义是从经济、社会分层等可以“实证”的条件去分析历史的，是从“在一定的物质的、不受他们任意支配的界限、前提和条件下活动着的”历史中总结出唯物史观等“历史规律”的。见马克思在《政治经济学批判序言》中那段被视为关于历史唯物主义经典表述：“人们在自己生活的社会生产中发生一定的、必然的、不以他们的意志为转移的关系，即同他们的物质生产力的一定发展阶段相适合的生产关系。这些生产关系的总和构成社会的经济结构，即有法律的和政治的上层建筑竖立其上并有一定的社会意识形式与之相适应的现实基础。物质生活的生产方式制约着整个社会生活、政治生活和精神生活的过程。不是人们的意识决定人们的存在，相反，是人们的社会存在决定人们的意识。社会的物质生产力发展到一定阶段，便同它们一直在其中运动的现存生产关系或财产关系(这只是生产关系的法律用语)发生矛盾。于是这些关系便由生产力的发展形式变成生产力的桎梏。那时社会革命的时代就到来了。随着经济基础的变更，全部庞大的上层建筑也或慢或快地发生变革。”（《马克思恩格斯选集》第2卷，人民出版社1995年版，第32-33页）</span><br>
<span>不过按照这一表述，马克思所说的“历史科学”不是狭义的历史学，而是所有可以从唯物史观角度进行分析与“实证”的社会科学，在当代角度可以被视为源自第二国际并定型于斯大林阐释的“历史决定论”。当代是否应该放弃历史决定论，则是另一个哲学问题了。</span><br>
<span>因为在社会生活领域，能够用“自然科学的精确性”去加以描述的，首先便是经济生活领域。所以在马克思看来，只要是关于“生产的经济条件方面所发生的物质的、可以用自然科学的精确性指明的变革”，以及“人们借以意识到这个冲突并力求把它克服的那些法律的、政治的、宗教的、艺术的或哲学的，简言之，意识形态的形式”发生的变革，以生产力和科学技术的发展、生产方式与分配方式的变革及经济的发展这种“历史唯物主义维度”去阐明一切社会变迁和政治变革的学说，都是历史性的科学学说。</span><br>
<span>见恩格斯在《卡尔·马克思<政治经济学批判>》一文中所做的校正：“下面这个原理，不仅对于经济学，而且对于一切历史科学(凡不是自然科学的科学都是历史科学)都是一个具有革命意义的发现……”(《马克思恩格斯选集》第2卷上)。这样，马恩所说的“历史科学”的确切含义就相当于我们今天所说的“社会科学”了。</span><br>
</p><p><b>golden_bough: </b><br>
<span> 本帖最后由 golden_bough 于 2020-3-30 18:04 编辑 </span><br>
<span>Santo 发表于 2020-3-30 13:18</span><br>
<span>我寻思别人贴的图不已经说的很清楚了吗？勒庞根本进不了学界，也不遵守学术惯例，这咋还不叫民科。</span><br>
<span>而且 ...</span><br>
<span>怎么这玩意又被订上来了。。我再回一次吧，不想再多花时间在这个我也没什么兴趣的人上面了。我感到不满的事情是，s1在臧否人物的时候，只会玩弄一种漫画化的低端讽刺手段——诸如救护车司机之类的暴论。</span><br>
<span>首先，最大的问题是，wiki上面提到的关于勒庞的传记没有一本是我能找到电子版的。那人甩给我一句某本书在某期刊网上可以下载，截一张没头没尾的图宣称出自那本书并且他完全看了——我都没办法进一步查证。</span><br>
<span>回到你说的，当时我只看了英文维基以及相关的一些搜索结果靠前的网页，都告诉我他获得了医学博士学位——你现在告诉我法文维基里记录他没毕业，那我也只能记下来有待证实。我刚刚搜了一下法文的相关结果，发现除了维基以外都说他拿到了学位。所以这应该是那本引用文献和其他传记不一致的地方——不过我暂时查证不了也不想再投入时间了。</span><br>
<span>至于他是否是军医，我目前能依据的比较一手的文献是1932年Nature上关于他的讣告（不过我也不知道那个时代的Nature比现在的权威性差了多少），开头就是这样的“Le Bon began his professional career as medical officer of a military ambulance in 1870”</span><br>
<span>再说他是否是所谓“民科”的事情，同上，Nature在他的讣告里面说了不少好话，包括另一个来自Nature1941年的介绍性的小短文，里面都基本上是正面的（你上官网搜Gustave Le Bon就可以看到）——当然，一般来说杂志不会蓄意批评一个有名的死人。但是，至少说勒庞加入过巴黎人类学会，作出了一些符合当时学术规范也比较有影响力的工作（其正确性在今天看来是有问题的），这些应该是确凿的事实。你引用法文维基下面一段说的是什么？他加入了人类学会，并且得过某个奖章，这难道不能说明勒庞的工作同时也得到了了认可吗？为什么要对这些有利于他的说法失明？</span><br>
<span>之前那人对勒庞是民科的指控有三点1、他的本职是救护车司机也未进入学术界。2、他关于人类智力和脑容量的大小的研究是种族主义的。3、《乌合之众》这类所谓“群体心理学”研究的非科学性。</span><br>
<span>1的话，我说了，这种漫画式的批评很蠢，首先我有充分的理由说他在胡扯。其次勒庞的确接受过正规的高等教育（虽然你引用的地方说他没有毕业，这一点待查证）。在那个时代很多人类学学者/心理学学者就是医学出生，这也根本不奇怪。关于他到底是否被主流学界接受，我前面已经给出了自己的看法。</span><br>
<span>2，我也提过这类实验在当时就是合乎学术规范的的，有足够多的历史研究来说明这件事——那人想用这事来批斗勒庞，恰好说明他对于学术发展史完全缺乏正确的认识。</span><br>
<span>关于3，社会科学的学科规范充分建立本来就是在涂尔干，韦伯等人的工作之后的。心理学还要更多的考虑他其实验科学话的进程——你拿本朝的剑砍一个死了快一百年的人，非常无聊。说到底《乌合之众》这书就是犯了价值批判和事实性混同在一起的老毛病，但是十九世纪这种做法还是比较普遍的。我为什么要在这个地方提孔德，就是因为不是有了“社会科学”的概念，社会科学就自然地科学化了。你孔德也不过早了几十年，那堆试图把社会学概念用物理术语来表述的思考方式（还美其名曰科学）在现代人看来怕是要比勒庞民科得多。再往前几十年到卢梭等人的作品，你们有谁拿现代学术标准批他们的吗？</span><br>
</p><p><b>Santo: </b><br>
<span>golden_bough 发表于 2020-3-30 18:02</span><br>
<span>怎么这玩意又被订上来了。。我再回一次吧，不想再多花时间在这个我也没什么兴趣的人上面了。我感到不满的 ...</span><br>
<span>你这不无理取闹么。。别人引用某本书不仅要向你证明他看完了全本书，还要给你提供书的资源，那他假如看的是实体书难不成还要把每页都拍张照给你看？</span><br>
<span>然后你说符合学术规范，别人引的书说勒庞曾接触过同时代的科学进展但却从不曾使用，wiki说他加入人类学会，获得个奖章，书上说他又进不了学界，那你让我在wiki和学术著作里选一个信，你让我信哪一个？</span><br>
<span>你说不要要求百年前的人符合当今的学术规范，这很对。但对勒庞的批判就是从百年前就开始了。上世纪初的历史学家乔治勒菲弗尔在他的FOULES RÉVOLUTIONNAIRES里就直接说勒庞对社会史和大gm史一无所知</span><br>
</p><p><b>bismark: </b><br>
<span>乌合之众这本书可以批判的看一下的，虽然作者的思辨显得有些毫无逻辑性。属于可以读但是不适合每个人的书。</span><br>
</p><p><b>Santo: </b><br>
<span>golden_bough 发表于 2020-3-30 18:02</span><br>
<span>怎么这玩意又被订上来了。。我再回一次吧，不想再多花时间在这个我也没什么兴趣的人上面了。我感到不满的 ...</span><br>
<span>还有，北大历史系的高毅教授也没有你那么“理科中”，起码他是有拿现代学术标准批勒庞的</span><br>
<span>严格说来，勒邦这本书是算不上心理学或社会心理学的专业研究的，甚至都不是严格意义上的学术作品，而更像是作者的保守主义政治牢骚的一种带了点学术味道的宣泄，所以它的问世和流行，虽然也引起过弗洛伊德等心理学大家的注意，但本质上并不属于学术现象，而只能说是汹涌于十九世纪末西方的保守主义思潮的一种反映。这个思潮简单说来，就是要精英不要大众、要改良不要革命，反对工人运动和社会主义运动，也批评刚在西方主要国家确立的民主政治秩序——原因无非是这种“民主化”为工人运动和社会主义运动的发展开辟了一些新的可能性。因为敏感到民主化潮流的不可逆转，西方的保守派们当时的心情灰透了，纷纷发出“西方文明没落”的哀叹。</span><br>
<span>出自高毅的重审法国“大恐慌”事件</span><br>
</p><p><b>golden_bough: </b><br>
<span> 本帖最后由 golden_bough 于 2020-3-31 09:50 编辑 </span><br>
<span>Santo 发表于 2020-3-30 19:17</span><br>
<span>还有，北大历史系的高毅教授也没有你那么“理科中”，起码他是有拿现代学术标准批勒庞的</span><br>
<span>严格说来，勒邦 ...编辑，我认为找到了某人“自称自己看过书”（当然他也可以辩解说自己确实看过，只是找不到原著所以拿了篇书评来凑数）的证据。</span><br>
<span>他之前截图里比较模糊的，声称来自The Origins of Crowd Psychology的那两张截图，实际上来源于一篇书评，刊载于The Journal of Modern History 1976年9月号，作者是Roger L. Geiger。（其实libgen上有关于这书的三篇书评，当时我只下载了其中之一），这篇书评在jstor这个网站上也有，他声称jstor上可以找到The Origins of Crowd Psychology大概是弄错了。</span><br>
<span>书评的意思是，勒庞从60年代起就进行写作，早期的一些医学相关的作品使他出名，1880年代写了一些严肃的人类学著作，但是并没有得到学界太大的反响，因此他转而使用格言式的手段进行写作，并使用盘外招来扩大自己的影响力。《乌合之众》等作品的成功更多的是因为迎合了保守主义、民族主义，而不是科学性——和你以及很多研究说的一样。作者提到“他早期了解许多科学知识，最终却没有科学地运用它们”。</span><br>
<span>不过，我觉得这和我的说法是一致的，勒庞无论如何都不是现代意义上的民科——当然你非要否定勒庞早期的学术经历我也没办法，我目前只能从wiki上面找证据。</span><br>
<span>此外，我之前提到孔德还真没错，另外一篇书评（这篇也略有涉及）提到了勒庞持有早期社会学中庸俗实证主义的看法，他希望把自己早年医学经历中学到的病理性应用于社会，他认为这是“科学的”。这很显然是孔德等人留下来的遗产。</span><br>
<span>_________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________</span><br>
<span>实际上，我和那人撕逼的时候其实一直没有要求什么“学术规范性”，我只是说你把来源贴一下我好查证。质疑他“没看书”也是盘外招。</span><br>
<span>问题是这样的，他言之凿凿地声称“勒庞是救护车司机”，“赶马车”。列了一本叫《千夫所指》的畅销书来佐证自己的说法。我当时还道歉说，那看来我之前发的言不大文明，是这本畅销书的作者太sb。（这本书的作者没什么学术经历，还把主要参考文献的作者名字说错了不止一次）——然后他列了两本英文书籍来反驳我，说这两本书都说勒庞是司机。但是这两本恰好就是《千夫所指》里面提到的参考文献。另外，他找了个截图声称来自其中一本书而且他有电子版，然而就是不肯把说勒庞是司机的直接段落拿出来。不过这确实是没什么意义的质疑。</span><br>
<span>自始至终我主要反驳的点就是“勒庞是个民科”——这个词现在指的无非就是那种形象，没受过高等教育，没正经工作，“游手好闲”地在知名高校外面闲逛推销自己的理论。廖凯原那种土豪或朱清时之类的少数例外除外——我一直强调的是，把现代状况想象代入到早期的“前社会科学/前心理学”里的做法非常蠢。</span><br>
<span>他之后给了几张截图，我也查了一些评论，总之我没有发现多少说勒庞是民科的证据，里面说勒庞抄了别人的成果之类的是“学术不端”的证据，不是“民科”的证据。倒不如说他能够接触同时代的科学进展，能够去抄袭一些那个时代的学者证明了他属于学术共同体。我把截图里能找到来源的文献都粗略看了，把两本传记的书评也看了，里面都承认勒庞在学术界的位置——虽然是个second rater。更正面的证据，我之前提了一下nature上的讣告与评价。</span><br>
<span>关于wiki的可信度，反正我不觉得wiki在生平传记上能有什么特别有问题的地方。每段话都标了引用来源，某种意义上比那本不标出处的三流畅销书《千夫所指》更可信一些。此外，如果非要说wiki不可信，那随便一张无来源的截图（它不是书）如果不是更可疑，至少也是同样可疑。</span><br>
</p><p><b>golden_bough: </b><br>
<span> 本帖最后由 golden_bough 于 2020-3-30 21:12 编辑 </span><br>
<span>Santo 发表于 2020-3-30 19:17</span><br>
<span>还有，北大历史系的高毅教授也没有你那么“理科中”，起码他是有拿现代学术标准批勒庞的</span><br>
<span>严格说来，勒邦 ...</span><br>
<span>S1（以及网上各论坛）喜欢批《乌合之众》这类“学术”畅销书有段时间了，不过这本书经常被拎出来打——可能就和你说的相关，很多人通过阅读这本书而拥有了一种保守主义的优越感。（跟风的批判者也半斤八两吧）</span><br>
<span>我没看过这《乌合之众》。虽然差不多十年前我上初中/高中的时候倒是买过，但一直没有翻。因为多次看到这书被批我才产生了兴趣，下载了冯克利译本的pdf看了序言《勒庞<乌合之众>的得与失》，序言的内容和你说的，和网上比较中肯的意见，以及之前那人贴的论文里的评价差不多，虽然更正面一些，里面也提到了勒庞为什么不重视忠实的历史研究。</span><br>
<span>说到底我没想争辩勒庞本人学术贡献如何。《乌合之众》这本书什么样子我想学界都有数。但是，把作者丑化成小丑（救护车司机），用这种哗众取宠的方法来论证这书不行是极度糟糕的行为。S1里这种漫画式的恶俗的批评够多了（更有名的例子是一提到弗洛伊德就是“你想艹你妈”）。18、19世纪“前规范的”学术界是个什么样子，了解相关历史的人都清楚，方法缺陷/学术不端/预设价值立场等现象都是严重的，这也是应该避免的事情。然而，这和民科/救护车司机并没有多大关系，和理客中也没有多大关系。</span><br>
</p><p><b>Laniakea: </b><br>
<span>SEIREIEI 发表于 2020-3-8 23:52</span><br>
<span>原来这本书这么烂的？</span><br>
<span>这几天刚看到有人拉这本书吐槽了几句</span><br>
<span>我看过一遍，印象就是专业度不够，不过倒不至于一点没有。作者的政治敏感度不太行且对法国大革命怨念颇深，有些章节的论述/论证远不够完整，综合起来说的话感觉差弗洛伊德起码两档（我没看完梦的解析，精神分析引论倒看完了），作为一个外行人当闲书看看还是有点意思的，比较同意194# @bismark 的说法：属于可以读但是不适合每个人的书。</span><br>
<span>至于楼里提《社会心理学》上中图网一搜搜出好几本来，我只想说“给一个作者名啊”</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>看这书，哪怕好歹看看埃蒙德伯克的《法国大再进化反思录》也好呀</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>Laniakea 发表于 2020-3-31 12:04</span><br>
<span>我看过一遍，印象就是专业度不够，不过倒不至于一点没有。作者的政治敏感度不太行且对法国大革命怨念颇深 ...</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1955A, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1917164[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>我得批判一下《乌合之众》这类图书[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1917164-1-1.html</link>
      <description>我得批判一下《乌合之众》这类图书&#13;
我最近不止一次在不同场合看到有人吹捧《乌合之众》这本书，我先不说这本书哪里不好，我就先问一个问题：你们觉得一本一百多年前写的社科类图书能解释现在的社会问题么？1895年的法国，文盲率是多少？1895年住在巴黎的小伙子给自己乡下的老母亲写一封信要多久能寄到？1895年的时候世界工业革命进行到哪一步了？你觉得1895年的人民群众和现在的人民群众有多少相同点？我决不是说《乌合之众》这本书一文不值，过去一两个世纪中，随着现代化和工业革命，世界范围内尤其是西方世界诞生了不少伟大的思想家和科学家，以及他们开宗立派的巨著。但问题是，这些巨著都是有巨大的历史局限性的，比如我坛最常提到的“弗洛伊德”，他的著作最大的贡献就是提出了“人的心理活动可以通过科学手段进行分析研究”，而他的研究方法和结论则大部分都是错误的，你对你妈没有那么多想法。
&#13;
别说一两百年前的作品了，就是最近半个多世纪内成书的诸如《历史的终结》《想象的共同体》这类当时看来让人眼前一亮的作品，其作者都在一二十年后表示“世界变得太快，我当时还是太年轻”。甚至别说这些社科类作品了，就是纯理工类的著作，爱因斯坦自己还在《狭义相对论》之后又写了《广义相对论》，这个世界上哪有不发展的科学呢？
&#13;
回到《乌合之众》这本书，如果这本书和《大众心理学研究》《心理学发展史》这类书放在一起买，大家买来对比着读一读，把它当作心理学发展史上的一段过程，批判地了解一下也没什么。偏偏这本书喜欢放在那种“世界经典读物”的书架上单独买，旁边还放着诸如《梦的解析》《战争论》《国富论》之类的书一起买，也没有标明一下“本书理论存在局限性，请结合其它著作阅读”，而是在封面上拿大红字写上“史诗巨著不可不读”“了解世界的窗口”“到达真理的阶梯”。然后那些缺乏社会实践的在校生买回去以后，就真的当真理拿来读，读完以后满世界的惊呼“哦！原来世界是这个样子的！！！”成功地把自己的思想退化到了两个世纪以前。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Chayacha: </b><br>
</p><p><b>二岩枫: </b><br>
<span>说到底书也就是个信息的载体，作为读者，如果不能做到辩证的去选择吸收信息中有用的部分，而是全盘接受或者全盘否定，那结果都挺不好的。不过楼主说道的这个情况让我想到句有趣的话，“多数的人认为真理掌握在少数人手中”</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>说书薄好读是高估了某些人吧。</span><br>
<span>我接触到一些把1984当谈资的人，大部分都没完整读过小说原著，连相对耗时更短的电影也很少有看的，听到几个词当成宝贝成天说，人的本质是复读机。</span><br>
</p><p><b>mad_jojo: </b><br>
<span>大江户战士 发表于 2020-3-4 09:54</span><br>
<span>主要是国内哲学学科建设不行</span><br>
<span>嗯感觉很可惜，记得很早以前学校政治课还至少会教唯物辩证法，现在不知道怎么样了啊。</span><br>
</p><p><b>棺材叔叔: </b><br>
<span>这书的意义是让你以后别成为 乌合之众之一啊</span><br>
<span>键盘侠可不就算乌合之众的一种么</span><br>
</p><p><b>None: </b><br>
<span>研究勒庞生平的时候，我参考了鲍勃·奈伊的《群体心理学的起源：古斯塔夫·勒庞与第三共和国时期的大民主危机》（The Origins of Crowd Psychology：Gustave Le Bon and the Crisis of Mass Democracy in the 3rd Republic）（赛吉出版公司，1975年版）。在奈伊的指引下，我又找到了多佛版勒庞著作《乌合之众》（Transaction Publishers出版社，1995年翻印）。勒庞跟巴黎人类学会打交道的部分细节来自马丁·S.斯塔姆的《法国社会科学的本质与发展，1859年到1914年及更多》（Nature and Nurture in French Social Sciences，1859—1914 and Beyond）（麦吉尔-女王大学出版社，2011年版）。西蒙内塔·法拉斯卡-赞伯尼《法西斯奇观：墨索里尼治下的意大利的权力美学》（Fascist Spectacle：The Aesthetics of Power in Mussolini's Italy）（加州大学出版社，2000年版）和大卫·韦尔奇的《第三帝国：政治与宣传》（The Third Reich：Politics and Propaganda）（罗德里奇出版社，2002年版）让我得知戈培尔和墨索里尼都是勒庞的崇拜者。</span><br>
<span>我们仍未知道那天鲍勃先生有没有提到, 庞勒是一个救护车司机</span><br>
</p><p><b>smy20011: </b><br>
<span>几百年前的人和现在的人生理上有什么区别么？如果没有的话，你怎么说以前的研究对于现在的人类不适用了呢？</span><br>
</p><p><b>Ravio: </b><br>
<span> 本帖最后由 Ravio 于 2020-3-5 03:15 编辑 </span><br>
<span>ヲツァオ 发表于 2020-3-4 23:00</span><br>
<span>很遗憾，很多人（不分国界），到了现在2020年依旧还是那鸟样，乌合之众提到的关于人的很多问题依旧存在</span><br>
<span>举 ...</span><br>
<span>乌合之众的风向摆来摆去，只是在传播学上结合辩证唯物主义的子集</span><br>
<span>人脑就这水平，不如资本家砸钱造买脚本</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>liangjiami4 发表于 2020-3-5 01:35</span><br>
<span>国外99％的书都是屁股不正黑我们中国人和体制的，你让国人看了有什么用？上面说看书不是尽信书什么的，国 ...</span><br>
<span>就硬钓</span><br>
</p><p><b>werone: </b><br>
<span>能啊，两千多年前写的医书现在还能治病呢</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>明天批梦的解析，后天批方法论</span><br>
<span>一个也别跑了</span><br>
</p><p><b>Tree洞: </b><br>
<span>正义の脚男 发表于 2020-3-4 19:10</span><br>
<span>是的，勒庞就是个民科，最符合《乌合之众》描述的是它的读者，最神奇的是看过这本书都会自顾自地觉得自己是 ...</span><br>
<span>等等，我记得勒庞好歹有个巴黎大学的医学博士学位，巴黎公社前参军做军医组织了一个军用救护车队来着？他那些荒诞的研究应该说体现了这人就是个坏逼，自己圈了个结论然后给它找论据那种。</span><br>
</p><p><b>dclara1: </b><br>
<span>你要觉得2020人类和1890文盲比有质变式进步肯定有什么误会 举个例子，反疫苗群体够反智了，里面的主体人群可不是文盲</span><br>
<span>还有这个话题已经是爱讨论边缘了</span><br>
<span>— from Google Pixel 2 XL, Android 10 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>cys_pitaten: </b><br>
<span>这书确实不合适了，不是单说和时代脱节，他那种下断论的方法和弗洛伊德一个毛病</span><br>
</p><p><b>少年kafka: </b><br>
<span>但是你看看，就是现在，那个写饥饿的盛世通俗历史的作者还写了本什么中国国民性的书，还有社科教授写的序，仔细品品这社科水平</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>sdhf028397: </b><br>
<span>乌合之众这书通篇都是车轱辘话，羊群心理学和集体无意识差不多就能概括的扩展成了一本书，学生时因为非常出名去看的很失望。人文社科类这种浑水摸鱼的其实不少，但有自己读书风格的是不会被裹挟的担心过度其实没必要，泥潭成功学都有读书群。</span><br>
</p><p><b>羁绊の香菜: </b><br>
<span>细雨湿流光 发表于 2020-3-4 18:27</span><br>
<span>乌合之众这书挺好，就是翻译太垃圾，典型的不会说人话系列</span><br>
<span>+1 翻译实在太烂了，看不下去</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span>喷了，这书名又不是他起的，是翻译者起的啊。</span><br>
<span>《后汉书·耿弇传》：“归发突骑以辚乌合之众，如摧枯折腐耳。”</span><br>
</p><p><b>thisism: </b><br>
<span>类似的书多了去。</span><br>
<span>通往奴役之路也是。说白了，一个书出名，被人吹捧，基本9成人是不会去自己看一看书的。防备心理太强就需要人人自己去验证，对于普通人的心态，是承受不起这个成本，花在别的任何事情上都可能得到更多。何况这种东西验证了对自己也未必有什么好处。这就给很多人浑水摸鱼带来极大空间。</span><br>
</p><p><b>golden_bough: </b><br>
<span>正义の脚男 发表于 2020-3-5 01:06</span><br>
<span>放心，说勒庞是救护车司机的书还有一本The Origins of Crowd Psychology: Gustave Lebon and the Crisis...</span><br>
<span>我不知道在jstor上就能找到是什么意思，这个网站看上去是个付费下载学术书籍的地方，我反正是下不了书，你说的另一本书其实也可以在这里找到，可能某些机构买过库说不定可以免费下载——无论如何，如果你有电子版，欢迎把它公开出来打我脸。有纸质版把相关段落拍下来批我也行。</span><br>
<span>我这个人没什么本事，遇到这种不知道的东西，即使你给我五十分钟，我也是先上维基搜词条，时间充裕下拉看看引用文献，结合google scholar和libgen搜一下再进一步地筛选一下资料。恰好你说的这两本都在维基文末的参考文献里有，所以我也不觉得这种方法有什么问题。然而，这次关于勒庞的文献我全部找不到电子版，我不能做进一步考证。wiki上引用得比较多的是Widener, Alice (1979), Gustave Le Bon, the Man and His Works, Liberty Press</span><br>
<span>关于勒庞是救护车司机的事情，我又找了一下，比较详细的结果都和维基的一致；当然确实也有一些地方简单地把这些事情描述成“勒庞在1871年开救护车”——如果你坚持这个结论没问题，是你看的书教给你的这些，那我只有为我的不礼貌道歉，但是我还是得说某些作者是喜欢制造小道消息的sb。这种断章取义的做法无异于不提爱因斯坦的学术训练背景，仅仅把他当成一个专利局职员一样。</span><br>
<span>最后，楼上有人提出来了，我自己也找了下pdf核实，你之前的发言似乎来自《千夫所指》这书的“参考书目和鸣谢”一节（很遗憾你之前把书名也截下来了）。正如我上一段里面说的，根据这种浮夸的文风，我判断这作者就是个喜欢断章取义制造传播小道消息的sb。至于你，我怀疑你之前说得这么言之凿凿，其实也没想核实后面的引用文献吧？我觉得这样挺没意思的，大家都坦诚点不行吗——要是我说得有问题，那我再次提前为自己不礼貌的发言道歉。</span><br>
</p><p><b>无双上将祝踏岚: </b><br>
<span>宇佐见NUTSHELL 发表于 2020-3-4 20:59</span><br>
<span>年前转书店为了凑打折买了本 狂热分子 看起来还是挺过瘾的；</span><br>
<span>实际上这本书挺有意思，发现了点儿真实存在的 ...</span><br>
<span>这类学者的通病，特别喜欢由果倒因，他们往往先预设了一个议题，然后在苦苦从现实中挖掘素材进行加工，以证明自己的议题，这样的好处就是光看他自己的书会感觉振聋发聩，而且不会发现大的漏洞</span><br>
</p><p><b>faust123: </b><br>
<span>其实这种就是高级的巨魔，捧的都是鱼，为了名利，妈不重要</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>祁凩: </b><br>
<span>虽然但是，我在网上买这本书的时候，旁边的介绍是有说这本书充满局限性，作者是种族主义blabla的</span><br>
</p><p><b>无双上将祝踏岚: </b><br>
<span>棺材叔叔 发表于 2020-3-5 02:27</span><br>
<span>这书的意义是让你以后别成为 乌合之众之一啊</span><br>
<span>键盘侠可不就算乌合之众的一种么 ...</span><br>
<span>没用的，只要你在某一项议题中的观点符合大多数人，那少数人就能给你盖个乌合之众的帽子，毕竟很多社会领域的议题根本没法完全证明，或者是需要很长时间的发展才能证明，比如福山的历史终结论，在他提出这个论点的时候，对于支持他的少数人来说，那些反对他的人简直是乌合之众的现实化身</span><br>
</p><p><b>Bhagavan: </b><br>
<span>乌合之众最大的喷点不是种族歧视和性别歧视吗</span><br>
</p><p><b>flytomars: </b><br>
<span>golden_bough 发表于 2020-3-5 09:13</span><br>
<span>我不知道在jstor上就能找到是什么意思，这个网站看上去是个付费下载学术书籍的地方，我反正是下不了书， ...</span><br>
<span>勒庞自1860年起在巴黎大学学习医学，于1866年在Hôtel-Dieu de Paris医院完成实习并取得博士学位。在那之后，他开始称呼自己为医生，尽管他从来没有从事过此职业。在大学期间，勒庞撰写了一系列关于医学主题的论文，其中第一篇是关于那些生活在沼泽地的人的疾病。后来，他又发表了一系列关于罗阿罗阿丝虫和窒息的论文。勒庞在1866年出版了他的第一本完整的书籍，“Apparent Death and Premature Burials”（法语：La mort apparente et inhumations prématurées，1866年），这本书籍主要讨论了关于死亡的定义，早于20世纪法律意义上的死亡的相关讨论。</span><br>
<span>毕业之后，勒庞继续留在了巴黎，通过阅读各种语言的莎士比亚作品自学英语和德语。在这期间勒庞一直保持着研究的热情，撰写了数篇关于生理学研究的论文，甚至包括1868年一本关于有性生殖的教科书。在1870年7月普法战争爆发后，勒庞加入了法国陆军并成为一名军医。在战争期间，勒庞组织了一个军用救护车部门。在这种情况下，他注意到了军队在最坏的情况（完全战败）下的行为，并写下了他关于人在压力与痛苦下的军事纪律、领导能力与行为方面的反思。这些反思获得了将军们的赞扬，后来被法国圣西尔军校和其他军事院校继续研究。在战争结束时，勒庞获得了法国荣誉军团勋章的骑士勋位。</span><br>
<span>这可不就是个救护车司机么</span><br>
</p><p><b>golden_bough: </b><br>
<span>flytomars 发表于 2020-3-5 09:44</span><br>
<span>勒庞自1860年起在巴黎大学学习医学，于1866年在Hôtel-Dieu de Paris医院完成实习并取得博士学位。在那之 ...</span><br>
<span>1、这个描述完全并不能说明勒庞是司机，环卫局局长不是清洁工人。</span><br>
<span>2、拿某些特殊时段的情况来以偏概全是件很蠢的事情，就像说爱因斯坦是个专利局办公员，维特根斯坦是个小学老师一样。而且这是战争期间，一战二战里上过战场的学者多了去了，我不能把他们概括成大头兵。</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>golden_bough 发表于 2020-3-5 09:13</span><br>
<span>我不知道在jstor上就能找到是什么意思，这个网站看上去是个付费下载学术书籍的地方，我反正是下不了书， ...</span><br>
<span>那我们就一步步来，先给你勒庞同时代人和当代学者对勒庞民科的描述</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>golden_bough 发表于 2020-3-5 09:13</span><br>
<span>我不知道在jstor上就能找到是什么意思，这个网站看上去是个付费下载学术书籍的地方，我反正是下不了书， ...</span><br>
<span>再给你看看，乌合之众刚出版不久，就被人指责，即便这本书基本就是黑屁，也立刻被人控诉抄袭</span><br>
<span>Most histories of social psychology fail to mention that Le Bon’s primacy was im- mediately contested. At the end of his introduction to the first edition he had claimed that the field was still “rather virgin land.” But at the end of his introduction to the second edition, he was forced to scale this down to “largely ~nexplored.”~ The reason was that an Italian author, Scipio Sighele (1868-1913), had meanwhile accused him of having stolen most of the book. Sighele wrote that it was “piracy which is the utmost of its kind” and even specified that the first chapter of your first book is a complete copy as to the line of thought and frequently a literal one as to its form. In pages 12 and 15 you summarize the in- troduction to my volume; at pages 17, 18, 19, 20, 21, 25, 26, 28, 30, 38, 349, 40, </span><br>
<span>45, 46, 47 you copy the ideas which I have developed in my first chapter. </span><br>
<span>He also said that Le Bon put the same emphasis on the role of “meneurs” and their “prestige,” quoting exactly the same examples from the voluminous work of Hippolyte Taine. Sighele even announced that he would lodge a formal complaint for copyright violations with the Societedes Auteurs in both Paris and Milan. Le Bon, however, shrugged off Sighele’s claims as preposterous: “His little work is one of these honorable debutant’s theses abounding in quotations but lacking a single personal view.”’ </span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span> 本帖最后由 正义の脚男 于 2020-3-5 10:40 编辑 </span><br>
<span>golden_bough 发表于 2020-3-5 09:13</span><br>
<span>我不知道在jstor上就能找到是什么意思，这个网站看上去是个付费下载学术书籍的地方，我反正是下不了书， ...</span><br>
<span>第三，你以为勒庞这种民科在正经的中文学界有什么关注度么，要不是两年前我看过千夫所指，我也不会去看The Origins of Crowd Psychology对了，顺便建议你wiki下作者jon Ronson，他要是个sb，你个只会wiki的算个啥？</span><br>
</p><p><b>普通军转: </b><br>
<span>社会科学。。最大的问题就是它作为“科学”但是却不能证伪</span><br>
<span>我们从来不会把历史学称为科学，无非就是因为历史学家们经常为了某一个观点找只有利于自己的论据。。</span><br>
<span>现在号称社会史、个人史、生活史大抬头，无非就是因为个人视角就那样，公说公有理婆说婆有理，比宏观视角好论证多了。</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span> 本帖最后由 naclken. 于 2020-3-5 10:43 编辑 </span><br>
<span>我觉得但凡读过这本书的人，都知道这是对于人类社会某个具体现象的分析而已。</span><br>
<span>都是对那个时代各种事件案例的观察和思考，实证的科学性几乎是没有。</span><br>
<span>吹的大概都是吃这碗饭的人……</span><br>
<span>它和梦的解析放一起也没什么不合适的。</span><br>
</p><p><b>糖醋里脊和果子: </b><br>
<span>其实我觉得这是不是说明了一个学科发展到一定地步存在对普通人门槛过高的问题</span><br>
<span>这才导致爆款劣质书流行</span><br>
</p><p><b>Ik4ruga: </b><br>
<span>糖醋里脊和果子 发表于 2020-3-5 10:41</span><br>
<span>其实我觉得这是不是说明了一个学科发展到一定地步存在对普通人门槛过高的问题</span><br>
<span>这才导致爆款劣质书流行 ...</span><br>
<span>那么量子化学劣质爆款书还要等多久</span><br>
</p><p><b>Yves-X: </b><br>
<span>没那么复杂，书名起得好而已。受欢迎是因为互喷时好用，本来人是想直接发nmsl的，现在可以引用一两句话，标个“——《乌合之众》”，一种优雅的骂人方式罢了。</span><br>
<span>能真的去翻这种破书，发现它有多蠢的，毕竟是少数人。大部分看大家都在引用就把它买上畅销榜的人，一开始就拿它当圣经读的。</span><br>
</p><p><b>伊欧玟: </b><br>
<span>我去过的图书馆这本书都是放在通俗文学系列的，不属于社科书籍。。。也就是说当小说看看就行。。。</span><br>
</p><p><b>糖醋里脊和果子: </b><br>
<span>Ik4ruga 发表于 2020-3-5 11:14</span><br>
<span>那么量子化学劣质爆款书还要等多久</span><br>
<span>自然科学在装逼程度上天然不如社科。</span><br>
<span>而且自然科学多有定论，容易露馅</span><br>
</p><p><b>darkkabuto: </b><br>
<span>我记得多年前提这本书的是一个特摄联盟微博号，当时那位管微博的用现在的话说很巨魔的一个人。提这本书也有一种高高在上的装逼感。一副众人皆醉我独醒的感觉。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>lmstt: </b><br>
<span>以前看觉得这本书像读者，就是故事集。当时买的广西师范大学的版本，插图好看。</span><br>
<span>但从侧面看，也可以佐证心理学是很年轻的一门学科。体系和结构还是有待完善，至今这门还是有很多探索的空间。</span><br>
</p><p><b>当光停止: </b><br>
<span>这本不就最典型的智商鉴定书籍吗</span><br>
<span>没事必言乌合之众的人除了自己就是“乌合之众”还能是啥</span><br>
</p><p><b>None: </b><br>
<span>他有社会学家的意图, 却只有政论家的成果. </span><br>
<span>乌合之众的译序之后, 乌合之众的得与失</span><br>
<span>庞勒是提出问题的, 用他书里的话来做预言是错误的.</span><br>
<span>那些引用他的话证明群体心理学的特征的人, 恰恰就是他的成果. </span><br>
<span>他说了只有车轱辘话才能给群体影响, 然后他把书写出来, 只写车轱辘话(加上他的偏见) , 就影响了很多人. </span><br>
<span>他批判的是轻信车轱辘话的群体, 他只说了车轱辘话, 然后又有人信了他的车轱辘话. </span><br>
<span>某种意义上讲, 他也算知行合一了.</span><br>
<span>否定庞勒, 只需要庞勒传The Origins of Crowd Psychology, </span><br>
<span>否定乌合之众, 需要对群体心理学更科学的研究, 那就是前面坛友说到的更先进的成果, 社会心理学, </span><br>
<span>否定乌合之众的政论家成果, 需要消灭普遍性的愚昧</span><br>
</p><p><b>七堂伽蓝: </b><br>
<span>普通军转 发表于 2020-3-5 10:29</span><br>
<span>社会科学。。最大的问题就是它作为“科学”但是却不能证伪</span><br>
<span>我们从来不会把历史学称为科学，无非就是因为历 ...</span><br>
<span>社会科学本来就是“假”的，如果没有所谓人类高度复杂的社会，也不会存在所谓社会科学，而自然科学就算没有人类也是存在的。当然，如果人类不去研究社会，你我也不会像现在这么说话，光靠科学技术也做不到的。</span><br>
</p><p><b>golden_bough: </b><br>
<span> 本帖最后由 golden_bough 于 2020-3-5 13:21 编辑 </span><br>
<span>正义の脚男 发表于 2020-3-5 10:29</span><br>
<span>第三，你以为勒庞这种民科在正经的中文学界有什么关注度么，要不是两年前我看过千夫所指，我也不会去看The ...</span><br>
<span>哦，看来你是把引用的东西编辑在了第一楼。我懒得修改了，不影响我的结论。</span><br>
<span>话说你上图的时候能标个文章来源吗，截图模糊得很我看起来很费力，只有这么一小段我也没办法去看上下文。</span><br>
<span>首先，还是原来的问题，“我们仍未知道那天鲍勃先生有没有提到, 庞勒是一个救护车司机”，你声称自己真的读过这本书，那能否把电子版翻出来，或者是把纸质版相关页面拍照传上来让大家评判一下？——要是你表示这书是在图书馆之类的地方借阅的，那我也只有表示很遗憾。</span><br>
<span>然后我们看看你的截图，我没查到这段话来自什么地方，主要内容是在复述Nye那篇文章的内容。我没这本书，找到了The Journal of Modern History上面关于Nye书的概括评论，libgen上搜到的第一个。（一个华点，文章里表示作者叫 Robert A Nye，谷歌上面也是这样显示的，但《千夫所指》里面叫他鲍勃）大意就是说勒庞当年是个二流学者（和韦伯涂尔干等人相比，和楼上某层说的一样），他取得这么大的声望不是靠学术成就，而更多的是靠写作方法、修辞、盘外招等等——这些又没什么问题，我同意，但这些和他是司机民科是一码事？在最后嘛，不知道是不是出于“不要把话说太死”，作者也提了一下“But,like Nye, we must honor LeBon for his valiant and innovative early effort to bring the crowd under the microscope of social science.”这和我之前说他的作品“有问题意识，没有方法论，也没有什么有价值的结果”矛盾吗？</span><br>
<span>关于你举的第二个例子，我查到了来源，The 1895 debate on the origins of crowd psychology，这篇文章说的是什么？摘要里面说：早期群体心理学的著作和其作者之间的关系很模糊不清，勒庞是其中最为出名的一位理论家，但是他的想法看上去受到了如下几位的重大影响……。勒庞当然非常可能受了别人影响不说，也很可能进行了剽窃——学术不端当然是要批判的，我也从来没说过要为勒庞的这些举动作出什么辩护——但是这和我们争论的东西有什么关系？这种行为能否说明他是个民科救护车司机？</span><br>
<span>最后你问我，jon Ronson是谁，我还真不知道。wiki查了一下，是个记者，制片人，畅销书作家。教育经历学术经历为空，也不知道有没有。就这？我从他的行文判断他就是个断章取义的sb，勒庞是那个年代的second-rater，那这人是这个年代的third-rater吧</span><br>
</p><p><b>faust123: </b><br>
<span>naclken. 发表于 2020-3-5 10:38</span><br>
<span>我觉得但凡读过这本书的人，都知道这是对于人类社会某个具体现象的分析而已。</span><br>
<span>都是对那个时代各种事件案例 ...</span><br>
<span>你这可就太污蔑草马侠了，人家再怎么说还是能验证自己的（治病）</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>faust123 发表于 2020-3-5 12:38</span><br>
<span>你这可就太污蔑草马侠了，人家再怎么说还是能验证自己的（治病）</span><br>
<span>一辈子只做了两个半的个案吗</span><br>
</p><p><b>faust123: </b><br>
<span>naclken. 发表于 2020-3-5 12:52</span><br>
<span>一辈子只做了两个半的个案吗</span><br>
<span>一个，和一个也没有，那是天差地别，何况人家还超额完成了任务~</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>golden_bough 发表于 2020-3-5 12:30</span><br>
<span>话说你上图的时候能标个文章来源吗，截图模糊得很我看起来很费力，只有这么一小段我也没办法去看上下文。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>恩，图片不清晰，所以看漏了clearly demonstrates that Le Bon never grasped the scientific method at all和The fact is that,even though Le Bon was conversant with much current scientific research during the first half of his career,he never applied the ideas he appropriated from this literature in a jadicious,qualified,and hence scientifically valid manner.也是很合理的是吧？</span><br>
<span>这本书就是The Origins of Crowd Psychology，我告诉你你可以去jstor上看你的回答是啥来着？哦，你不知道jstor，那你的学术能力或者学校水平应该也不咋样吧。</span><br>
<span>我也懒得跟你这种只会花五分钟wiki一下就敢出来喷人的人争辩下去了，按你的标准，勒庞是二流，那jon ronson怎么也得算一流了，毕竟人家会去找参考资料和访问学者，勒庞有个啥。</span><br>
<span>至于你，你完美地符合了我所说的那句“最符合乌合之众描述的是乌合之众的读者”</span><br>
</p><p><b>长日留痕: </b><br>
<span>捧这本书和反这本书的人水平都不怎么样。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>golden_bough: </b><br>
<span> 本帖最后由 golden_bough 于 2020-3-5 13:58 编辑 </span><br>
<span>正义の脚男 发表于 2020-3-5 13:21</span><br>
<span>恩，图片不清晰，所以看漏了clearly demonstrates that Le Bon never grasped the scientific method at...</span><br>
<span>我不知道jstor是什么，只知道个期刊库。我不知道哪些专业比较依赖这个。反正我的专业现在基本看arxiv+libgen就够了，不知道应该也没什么丢人的，当然既然你说上面能免费下载，那我就研究下怎么把它搞下来。</span><br>
<span>second-rater不是我说的，那篇书评里这样讲，我就这样写了。“会找参考资料”就一流了？作为一个现代学者（然而这人的资历存疑），参考着严肃作品讲垃圾段子，这水平连勒庞都不如呢。和一百多年前的新兴学科比较学术规范，真亏你想得出来。——往前几十年的一流人物孔德讲着要把社会科学“科学化”，他的方法就科学了？</span><br>
<span>至于“最符合乌合之众描述的是乌合之众的读者”，然而我并没有读过——泥潭隔三差五把这类书拿出来打，我才下了pdf翻了下导论，要不是出现了“司机”这种神论我才懒得回这么一大通——不过没关系，没读过这书的同样可以是是乌合之众。不能有理有据反驳，非要拿救护车司机这种段子说事的人也是。反正是区分敌友的政治修辞，“乌合之众”爱怎么用就怎么用吧</span><br>
</p><p><b>无双上将祝踏岚: </b><br>
<span>普通军转 发表于 2020-3-5 10:29</span><br>
<span>社会科学。。最大的问题就是它作为“科学”但是却不能证伪</span><br>
<span>我们从来不会把历史学称为科学，无非就是因为历 ...</span><br>
<span>另一个原因是因为个人史、社会史是个新领域，比起已经群星荟萃的经典历史，这个新领域只要稍微组合定义一下就能出成果</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1917164[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>我得批判一下《乌合之众》这类图书[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1917164-1-1.html</link>
      <description>我得批判一下《乌合之众》这类图书&#13;
我最近不止一次在不同场合看到有人吹捧《乌合之众》这本书，我先不说这本书哪里不好，我就先问一个问题：你们觉得一本一百多年前写的社科类图书能解释现在的社会问题么？1895年的法国，文盲率是多少？1895年住在巴黎的小伙子给自己乡下的老母亲写一封信要多久能寄到？1895年的时候世界工业革命进行到哪一步了？你觉得1895年的人民群众和现在的人民群众有多少相同点？我决不是说《乌合之众》这本书一文不值，过去一两个世纪中，随着现代化和工业革命，世界范围内尤其是西方世界诞生了不少伟大的思想家和科学家，以及他们开宗立派的巨著。但问题是，这些巨著都是有巨大的历史局限性的，比如我坛最常提到的“弗洛伊德”，他的著作最大的贡献就是提出了“人的心理活动可以通过科学手段进行分析研究”，而他的研究方法和结论则大部分都是错误的，你对你妈没有那么多想法。
&#13;
别说一两百年前的作品了，就是最近半个多世纪内成书的诸如《历史的终结》《想象的共同体》这类当时看来让人眼前一亮的作品，其作者都在一二十年后表示“世界变得太快，我当时还是太年轻”。甚至别说这些社科类作品了，就是纯理工类的著作，爱因斯坦自己还在《狭义相对论》之后又写了《广义相对论》，这个世界上哪有不发展的科学呢？
&#13;
回到《乌合之众》这本书，如果这本书和《大众心理学研究》《心理学发展史》这类书放在一起买，大家买来对比着读一读，把它当作心理学发展史上的一段过程，批判地了解一下也没什么。偏偏这本书喜欢放在那种“世界经典读物”的书架上单独买，旁边还放着诸如《梦的解析》《战争论》《国富论》之类的书一起买，也没有标明一下“本书理论存在局限性，请结合其它著作阅读”，而是在封面上拿大红字写上“史诗巨著不可不读”“了解世界的窗口”“到达真理的阶梯”。然后那些缺乏社会实践的在校生买回去以后，就真的当真理拿来读，读完以后满世界的惊呼“哦！原来世界是这个样子的！！！”成功地把自己的思想退化到了两个世纪以前。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>sakaki59: </b><br>
<span>然而时下心理治疗两大主流流派，弗洛伊德的精神分析便是其中之一</span><br>
</p><p><b>adonai: </b><br>
<span>没看过，虽然很著名但实在提不起兴趣，顺便，这书这么热，本身是不是正好证明了这书的观点？</span><br>
</p><p><b>ペチャパイ: </b><br>
<span>这书歧视特别严重，一举无脑、从众、易煽动的例子，就说“乌合之众”和女人小孩一样白痴</span><br>
<span>我是不知道这书怎么会成为文青专属的，到底看过没有啊</span><br>
</p><p><b>CANKIL: </b><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2020-3-4 19:02</span><br>
<span>要说不过时是不可能的</span><br>
<span>资本世界早就研究过实践过改变过    其它世界有死过的有反向利用的</span><br>
<span>只要资本存在一天，资本论就像幽灵一般在资本世界的上空。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>林然若水: </b><br>
<span>梦的解析风评被害，换天才在左疯子在右更好</span><br>
</p><p><b>Ravio: </b><br>
<span> 本帖最后由 Ravio 于 2020-3-4 20:40 编辑 </span><br>
<span>楼主读过了么，书里说了，对精英群体也适用“乌合之众”这个定义，和文盲，知识范围之类无关。</span><br>
<span>朋友圈大肆批判或吹捧都符合它的论点</span><br>
<span>书商吹捧或者朋友圈跟着书商吹捧，符合《资本论》</span><br>
<span>资本无法消灭，但是可以污名化《资本论》和幽灵，让大多数人歧视幽灵达到接近消灭的目的</span><br>
</p><p><b>億万千: </b><br>
<span>网络经典作品</span><br>
<span>乌合之众，美丽新世界，通往奴役之路，是大臣</span><br>
<span>经典在名字/台词写得好，直接列书名或者发截图就能起到骂人的作用</span><br>
</p><p><b>cloudskate: </b><br>
<span>这类书成为经典都有一个共同点，就是书名起的好，不需要看过就能引用</span><br>
<span>真的去看了说明你太傻太年轻</span><br>
</p><p><b>不应: </b><br>
<span>但你们看《社会心理学》对群体得出的结论能比乌合之众更深刻和广泛啊，还不会得到这么多错误结论。那为什么不去看教科书呢，果然还是因为又长又无聊？</span><br>
</p><p><b>灵魂收割机: </b><br>
<span>不应 发表于 2020-3-4 20:56</span><br>
<span>但你们看《社会心理学》对群体得出的结论能比乌合之众更深刻和广泛啊，还不会得到这么多错误结论。那为什么 ...</span><br>
<span>回答正确</span><br>
</p><p><b>宇佐见NUTSHELL: </b><br>
<span>年前转书店为了凑打折买了本 狂热分子 看起来还是挺过瘾的；</span><br>
<span>实际上这本书挺有意思，发现了点儿真实存在的问题，但是也是论据盖不住论点，逻辑链有的地方甚至是断的；不知道算不算是这种书的通病了。</span><br>
</p><p><b>xnlyt: </b><br>
<span>正义の脚男 发表于 2020-3-4 19:10</span><br>
<span>是的，勒庞就是个民科，最符合《乌合之众》描述的是它的读者，最神奇的是看过这本书都会自顾自地觉得自己是 ...</span><br>
<span>等一下，巴黎公社时期法国就有救护车了？这也太先进了。</span><br>
</p><p><b>尼特geek: </b><br>
<span>我印象中，最喜欢提《乌合之众》的，是洗墙党。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus HD1900, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>xnlyt 发表于 2020-3-4 21:05</span><br>
<span>等一下，巴黎公社时期法国就有救护车了？这也太先进了。</span><br>
<span>马车罢了，所以再精确点，勒庞就是个赶车的</span><br>
</p><p><b>德里达幽灵: </b><br>
<span>《乌合之众》最大的问题不是历史局限性，而是这本书即使在当年也是不入流的乐色。</span><br>
<span>同样是19世纪末20世纪初的社会科学著作，迪尔凯姆的《自杀论》《社会学方法的原则》，以及韦伯的《新教伦理与资本主义精神》，这些著作不仅开宗立派，其内容在今天依然能够称得上是当代社会科学研究的典范。甚至在乌合之众再往前50年，托克维尔的著作虽然很再方法和思路上都有些粗糙，但好歹书中许多描述性工作都是十分准确和精辟的。</span><br>
<span>总的来说，《乌合之众》在社会科学哲学里基本上是弱智的同义词，比如拿了2016年Lakatos Award的The Ant Trap: Rebuilding the Foundations of the Social Sciences这本书里，对勒庞的评价是“Le Bon’s book is full of unhinged pronouncements”。</span><br>
</p><p><b>107a: </b><br>
<span>民科四大件嘛，通常来说卖的好的社科书籍都有一堆槽点，《娱乐至死》的销量好像是10倍《理解媒介》</span><br>
</p><p><b>舌怪: </b><br>
<span>其实和上多了屎黄色论坛就敢于吹逼也差不了太多</span><br>
</p><p><b>大江户战士: </b><br>
<span>主要是国内哲学学科建设不行</span><br>
</p><p><b>叶子轻: </b><br>
<span>107a 发表于 2020-3-4 21:39</span><br>
<span>民科四大件嘛，通常来说卖的好的社科书籍都有一堆槽点，《娱乐至死》的销量好像是10倍《理解媒介》 ...</span><br>
<span>理解媒介销量不行麦克卢汉和何道宽都有责任啊，一个抽象论点，一个翻译难懂</span><br>
</p><p><b>世事同观: </b><br>
<span>所以说都要学学自然辩证法呀，否定发展这不就唯心了吗。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Times: </b><br>
<span>非理性的人19世纪作品...不过社科类图书的确有时效性缺点、但适合历史研究</span><br>
</p><p><b>五月之雨: </b><br>
<span>vampiar 发表于 2020-3-4 18:44</span><br>
<span>嗯，书又很薄，简直是装逼利器，我看不少人拿这本书出来装了</span><br>
<span>然而我敢保证,这些人里大部分依然没有看过</span><br>
</p><p><b>正心审意l: </b><br>
<span>五月之雨 发表于 2020-3-4 22:13</span><br>
<span>然而我敢保证,这些人里大部分依然没有看过</span><br>
<span>不看也没关系，看了这楼水平就比勒庞高了</span><br>
</p><p><b>OLDOG: </b><br>
<span>现在流行的人造神是J.P，这一类的共同点就是换个表达方式要你独立思考，然后信徒又全盘接收奉若神明，甚至没看懂，还有一个共同点就是骨子里都是“机械唯物主义'，但凡解释到社会制度等形成的原因，都极度渴望用“科学”来说明天定论，不管实验或者举例多么没有逻辑和牵强，最后总是打着科学的大旗研究“谶纬之学”。</span><br>
<span>我更更在意的是为什么现代教育中小学不单独学逻辑？还是教育的目的确实如此？</span><br>
</p><p><b>陆若安: </b><br>
<span>像《乌合之众》还有楼主提到的《梦的解析》《战争论》《国富论》这些书，历史影响大、毕竟有干货、读起来高大上（和现在的经验格格不入）、又都是上百年的了（进入公版书领域），自然会被书商营销一波“全民必读经典“然后赚点钱。</span><br>
<span>不过反映出的问题是，现在很多人有闲钱闲时读闲书了，却把书读片面、读庸俗了，然后量还不够。要是能读一百本《乌合之众》这类的书，再怎么也不会满世界惊呼“真理”。</span><br>
</p><p><b>陆若安: </b><br>
<span>OLDOG 发表于 2020-3-4 22:24</span><br>
<span>现在流行的人造神是J.P，这一类的共同点就是换个表达方式要你独立思考，然后信徒又全盘接收奉若神明，甚至 ...</span><br>
<span>因为逻辑不是知识而是方法论，理想的情况是融入数学、语文这些学科的学习中，等到了大学再单独开课进行系统地学习，不过现实情况嘛…</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span>老实说我没觉得一百年前的人文化水平差到哪里。</span><br>
<span>现在的土国，就算是研究生毕业，胡几把信的也一大堆。</span><br>
<span>人的迷信来自于见识的边界没错，但即使接上信息高速公路，也只是把山炮放大到了抖音上而已。更别说还有很多人明明学了专业知识科学知识，没等出校门半年就都原本带利还给学校了。</span><br>
<span>我说的就是那些明明已经坐在办公室和实验室里，还满脑子迷信吃啥补啥或者辐射会不会生女儿的油腻青年男子和懒蠢馋。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span>御风八极 发表于 2020-03-04 22:39:30</span><br>
<span>老实说我没觉得一百年前的人文化水平差到哪里。</span><br>
<span>现在的土国，就算是研究生毕业，胡几把信的也一大堆。</span><br>
<span>人的 ...补一句，有时候遇到上面这些傻逼，你不得不怀疑这他妈何止是乌合之众，这他妈就是乌核心本人。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>sigeren: </b><br>
<span>有一说一，托克维尔的书也只适合作为历史学著作来看</span><br>
</p><p><b>ヲツァオ: </b><br>
<span>很遗憾，很多人（不分国界），到了现在2020年依旧还是那鸟样，乌合之众提到的关于人的很多问题依旧存在</span><br>
<span>举例就拿微博来说，一些别有用心的大V就某个当前热门事件带一波节奏，有极多的无脑网民根本不加思考，就觉得大V说的对，跟着起哄，到后来事情翻盘，多少人被打脸，这样的例子还少？</span><br>
<span>再举例，从众闯红灯、某些地方集体哄抢出事故的大货车等等等等，这样的乌合之众别说几百年，就是上千年也依旧会存在。</span><br>
</p><p><b>xnlyt: </b><br>
<span>正义の脚男 发表于 2020-3-4 21:11</span><br>
<span>马车罢了，所以再精确点，勒庞就是个赶车的</span><br>
<span>所以勒庞就是一百年前的北京出租车司机吗（捂脸），我大学的时候读他的书就感觉很草率，难怪如此</span><br>
</p><p><b>golden_bough: </b><br>
<span> 本帖最后由 golden_bough 于 2020-3-4 23:46 编辑 </span><br>
<span>xnlyt 发表于 2020-3-4 23:14</span><br>
<span>所以勒庞就是一百年前的北京出租车司机吗（捂脸），我大学的时候读他的书就感觉很草率，难怪如此 ...</span><br>
<span>所以说泥潭某些人也就只有看点垃圾小道消息到处乱传的水平了，《乌合之众》在现代看来当然是一部显得草率、非科学的作品。但是像你引用的那位一样，不针对具体内容批驳而是胡扯八卦泼屎，水平和把这书吹上天的就半斤八两而已。</span><br>
<span>随便引一段维基，这可能就是某些人所谓的“勒庞是救护车司机”的来源</span><br>
<span>After his graduation, Le Bon remained in Paris, where he taught himself English and German by reading Shakespeare's works in each language. He maintained his passion for writing and authored several papers on physiological studies, as well as an 1868 textbook about sexual reproduction, before joining the French Army as a medical officer after the outbreak of the Franco-Prussian War in July 1870. During the war, Le Bon organised a division of military ambulances. In that capacity, he observed the behaviour of the military under the worst possible condition—total defeat, and wrote about his reflections on military discipline, leadership and the behaviour of man in a state of stress and suffering. These reflections garnered praise from generals, and were later studied at Saint-Cyr and other military academies in France. At the end of the war, Le Bon was named a Chevalier of the Legion of Honour.</span><br>
<span>勒庞25岁时从巴黎大学博士毕业，之后从医，在普法战争时期是一名军医</span><br>
</p><p><b>yoki42: </b><br>
<span>我手头这本的序言直接打预防针，指出勒庞的很多论断太主观，缺乏足够证据。有点某种微信爆款文章的感觉。</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>OLDOG 发表于 2020-3-4 22:24</span><br>
<span>现在流行的人造神是J.P，这一类的共同点就是换个表达方式要你独立思考，然后信徒又全盘接收奉若神明，甚至 ...</span><br>
<span>Jp 这个龙虾是断然不会承认自己机械唯物主义，事实也的确不是，他骨子里还是鼓吹以所谓基督教文明和社会达尔文主义之高级形态—进化心理学包装下的个体天然权利，以对抗（他所想象的）集权，你看那些个黑猩猩大龙虾，它们的某种生理结构特征正好构成它们某种习性的完美解释，这难道还不足以证明这种习性（传统）之合理，还不证明妄图颠覆传统之人的狂妄，还不足以证明神之伟大？</span><br>
<span>这种结论先行和从现象到现象的论述方式，以及打开层层包装依然是社达主义的裹脚布，这层面上Jp说是21世纪勒庞也没差了</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>golden_bough 发表于 2020-3-4 23:38</span><br>
<span>所以说泥潭某些人也就只有看点垃圾小道消息到处乱传的水平了，《乌合之众》在现代看来当然是一部显得草率 ...</span><br>
<span>话说您老打算怎么洗勒庞塞**测脑容量啊</span><br>
</p><p><b>cdm: </b><br>
<span>可是，为啥我觉得鲁迅的很多作品都是放今天也不过时呢？？还有毛选。</span><br>
</p><p><b>golden_bough: </b><br>
<span> 本帖最后由 golden_bough 于 2020-3-5 00:25 编辑 </span><br>
<span>正义の脚男 发表于 2020-3-5 00:01</span><br>
<span>话说您老打算怎么洗勒庞塞**测脑容量啊</span><br>
<span>怎么洗？认为脑容量和智力相关本来就是曾经流行的对人脑的（错误）认识，但是对这方面的探索当然是科学发展的一部分，科学史研究也不会认为这是什么见不得人的事情——当然，你要说勒庞西方中心主义，男性中心主义，种族主义……，我完全没有意义。但是用时代的错误证明个人能力不行，当然是谬论。关于这方面的历史研究，今天正好看到一本《人类的误测》</span><br>
<span>维基里接下来一段说的就是这个</span><br>
<span>Le Bon became interested in the emerging field of anthropology in the 1870s and travelled throughout Europe, Asia and North Africa. Influenced by Charles Darwin, Herbert Spencer and Ernst Haeckel, Le Bon supported biological determinism and a hierarchical view of the races and sexes; after extensive field research, he posited a correlation between cranial capacity and intelligence in Recherches anatomiques et mathématiques sur les variations de volume du cerveau et sur leurs relations avec l'intelligence (1879), which earned him the Godard Prize from the French Academy of Sciences. During his research, he invented a portable cephalometer to aid with measuring the physical characteristics of remote peoples, and in 1881 published a paper, "The Pocket Cephalometer, or Compass of Coordinates", detailing his invention and its application.</span><br>
<span>如果先搁置现代批判，在当时的背景下，这就是完全专业正当的研究，非要说他本人能力不行，建议炮打当时的法国科学院</span><br>
</p><p><b>东方国人众: </b><br>
<span>因为今天掌握大众文化的是各种媒体。</span><br>
</p><p><b>鱼见: </b><br>
<span>cdm 发表于 2020-3-5 00:14</span><br>
<span>可是，为啥我觉得鲁迅的很多作品都是放今天也不过时呢？？还有毛选。</span><br>
<span>一个是精英主义的傲慢，一个是平民主义的悲悯，前者必然被后者粉碎，弱小和无知不是生存的障碍，傲慢才是。</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>golden_bough 发表于 2020-3-5 00:17</span><br>
<span>怎么洗？认为脑容量和智力相关本来就是曾经流行的对人脑的（错误）认识，但是对这方面的探索当然是科学发 ...</span><br>
<span>先别扯那么远，你说的这些你自己去看Nature and Nurture in French Social Science ，那里面对勒庞的评价写得清清楚楚</span><br>
<span>现在先回答我，你刚刚说的乱传垃圾小道消息的人是指谁啊</span><br>
</p><p><b>九耳: </b><br>
<span>这本书我觉得有两个优点。</span><br>
<span>1：书名起的好2：薄</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span> 本帖最后由 101kl 于 2020-3-5 00:46 编辑 </span><br>
<span>陆若安 发表于 2020-3-4 22:28</span><br>
<span>像《乌合之众》还有楼主提到的《梦的解析》《战争论》《国富论》这些书，历史影响大、毕竟有干货、读起来高 ...</span><br>
<span>这些书我感觉零零碎碎都看了一下，但基本上没有一部是看完的，而且直觉告诉我，即使我看完了很有可能会得到几句发人深省的话，但不会让我感觉字字珠玑，我实际上对真正的内容没记住几句，自己就这么半途而废也很难说的上好和坏</span><br>
<span>这种类型的著作很多时候让我感觉比起让自己得到警醒，更多的是在回顾过去，是开拓视野，是了解目前构成我三观的理念曾经可能是从什么发展而来的，作品本身以现在的眼光看就会有另一种不和谐感：它们是为了超越和总结那个时代而创作出来，但当真的远超那个时代，回过头看就发现跨越到如今这个时代的真知灼见往往只有那么一些；而这些作品一旦试图以一种俯瞰的眼光解释所有现象，就很可能会看不到贯穿所有时代更共通、更接地气的地方。</span><br>
</p><p><b>intuitus: </b><br>
<span>我看完序言就扔了，实际上也就代译序那两篇不是他写的文章有价值。</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>cdm 发表于 2020-3-5 00:14</span><br>
<span>可是，为啥我觉得鲁迅的很多作品都是放今天也不过时呢？？还有毛选。</span><br>
<span>你还真别说，我以前不觉得，现在看鲁迅和毛选这种才意识到三观是如何根植于自己脑海里的，即使我没注意到，我整个对世界观的认知都是来自这些地方的，怎么看怎么顺眼，有些书就怎么看怎么奇怪</span><br>
</p><p><b>golden_bough: </b><br>
<span>正义の脚男 发表于 2020-3-5 00:36</span><br>
<span>先别扯那么远，你说的这些你自己去看Nature and Nurture in French Social Science ，那里面对勒庞的评价 ...</span><br>
<span>到底是谁在扯话题啊，我完全没有回避你的发问。随手搜了下，这书libgen上面找不到，豆瓣上也没什么人标记，不知道你是怎么找到的。google scholar上面显示它是学术书，那我只有以后碰碰运气了。</span><br>
<span>但是对于勒庞这人的评价还能怎样？有问题意识，方法论不行，论述的结果现在看来也没太大价值。无非就是这样的。这些话在《乌合之众》的前言里面都可以找到嘛。</span><br>
<span>至于谁是传播垃圾二手小道消息的人，那自然是说勒庞是救护车司机兼职民科的人喽。难不成是你提的书告诉你的？</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>golden_bough 发表于 2020-3-5 00:55</span><br>
<span>到底是谁在扯话题啊，我完全没有回避你的发问。随手搜了下，这书libgen上面找不到，豆瓣上也没什么人标记 ...</span><br>
<span>放心，说勒庞是救护车司机的书还有一本The Origins of Crowd Psychology: Gustave Lebon and the Crisis of Mass Democracy in the Third Republicby</span><br>
<span>这本在jstor就能找到</span><br>
<span>还有Nature and Nurture in French Social Science可是把勒庞当时是怎么被巴黎人类学会会员嘲笑的描写得很清楚</span><br>
<span>现在告诉我，你除了花五分钟wiki一下外，能给我什么关于勒庞的资料</span><br>
</p><p><b>liangjiami4: </b><br>
</p><p><b>SICP: </b><br>
<span>这本书Kindle广告天天给我推</span><br>
</p><p><b>Chien: </b><br>
<span>讲道理，那书质量的确不行，但这楼可以打印下来附录到此书，相得益彰。</span><br>
</p><p><b>liangjiami4: </b><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1917164[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>我得批判一下《乌合之众》这类图书[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1917164-1-1.html</link>
      <description>我得批判一下《乌合之众》这类图书&#13;
我最近不止一次在不同场合看到有人吹捧《乌合之众》这本书，我先不说这本书哪里不好，我就先问一个问题：你们觉得一本一百多年前写的社科类图书能解释现在的社会问题么？1895年的法国，文盲率是多少？1895年住在巴黎的小伙子给自己乡下的老母亲写一封信要多久能寄到？1895年的时候世界工业革命进行到哪一步了？你觉得1895年的人民群众和现在的人民群众有多少相同点？我决不是说《乌合之众》这本书一文不值，过去一两个世纪中，随着现代化和工业革命，世界范围内尤其是西方世界诞生了不少伟大的思想家和科学家，以及他们开宗立派的巨著。但问题是，这些巨著都是有巨大的历史局限性的，比如我坛最常提到的“弗洛伊德”，他的著作最大的贡献就是提出了“人的心理活动可以通过科学手段进行分析研究”，而他的研究方法和结论则大部分都是错误的，你对你妈没有那么多想法。
&#13;
别说一两百年前的作品了，就是最近半个多世纪内成书的诸如《历史的终结》《想象的共同体》这类当时看来让人眼前一亮的作品，其作者都在一二十年后表示“世界变得太快，我当时还是太年轻”。甚至别说这些社科类作品了，就是纯理工类的著作，爱因斯坦自己还在《狭义相对论》之后又写了《广义相对论》，这个世界上哪有不发展的科学呢？
&#13;
回到《乌合之众》这本书，如果这本书和《大众心理学研究》《心理学发展史》这类书放在一起买，大家买来对比着读一读，把它当作心理学发展史上的一段过程，批判地了解一下也没什么。偏偏这本书喜欢放在那种“世界经典读物”的书架上单独买，旁边还放着诸如《梦的解析》《战争论》《国富论》之类的书一起买，也没有标明一下“本书理论存在局限性，请结合其它著作阅读”，而是在封面上拿大红字写上“史诗巨著不可不读”“了解世界的窗口”“到达真理的阶梯”。然后那些缺乏社会实践的在校生买回去以后，就真的当真理拿来读，读完以后满世界的惊呼“哦！原来世界是这个样子的！！！”成功地把自己的思想退化到了两个世纪以前。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>scourge411: </b><br>
<span>我得批判一下《乌合之众》这类图书</span><br>
<span>我最近不止一次在不同场合看到有人吹捧《乌合之众》这本书，我先不说这本书哪里不好，我就先问一个问题：你们觉得一本一百多年前写的社科类图书能解释现在的社会问题么？1895年的法国，文盲率是多少？1895年住在巴黎的小伙子给自己乡下的老母亲写一封信要多久能寄到？1895年的时候世界工业革命进行到哪一步了？你觉得1895年的人民群众和现在的人民群众有多少相同点？我决不是说《乌合之众》这本书一文不值，过去一两个世纪中，随着现代化和工业革命，世界范围内尤其是西方世界诞生了不少伟大的思想家和科学家，以及他们开宗立派的巨著。但问题是，这些巨著都是有巨大的历史局限性的，比如我坛最常提到的“弗洛伊德”，他的著作最大的贡献就是提出了“人的心理活动可以通过科学手段进行分析研究”，而他的研究方法和结论则大部分都是错误的，你对你妈没有那么多想法。</span><br>
<span>别说一两百年前的作品了，就是最近半个多世纪内成书的诸如《历史的终结》《想象的共同体》这类当时看来让人眼前一亮的作品，其作者都在一二十年后表示“世界变得太快，我当时还是太年轻”。甚至别说这些社科类作品了，就是纯理工类的著作，爱因斯坦自己还在《狭义相对论》之后又写了《广义相对论》，这个世界上哪有不发展的科学呢？</span><br>
<span>回到《乌合之众》这本书，如果这本书和《大众心理学研究》《心理学发展史》这类书放在一起买，大家买来对比着读一读，把它当作心理学发展史上的一段过程，批判地了解一下也没什么。偏偏这本书喜欢放在那种“世界经典读物”的书架上单独买，旁边还放着诸如《梦的解析》《战争论》《国富论》之类的书一起买，也没有标明一下“本书理论存在局限性，请结合其它著作阅读”，而是在封面上拿大红字写上“史诗巨著不可不读”“了解世界的窗口”“到达真理的阶梯”。然后那些缺乏社会实践的在校生买回去以后，就真的当真理拿来读，读完以后满世界的惊呼“哦！原来世界是这个样子的！！！”成功地把自己的思想退化到了两个世纪以前。</span><br>
</p><p><b>morment: </b><br>
<span>和书没关系，你该喷的是那种逢热点就把书里面摘一两段出来发挥的大V自媒体们，他们才是把书里过时的内容套在民众头上的，作者可没想这么多</span><br>
</p><p><b>avatar: </b><br>
<span>日常鞭尸福山</span><br>
</p><p><b>rp1993: </b><br>
<span>这和书有啥关系，尽信书的人不看乌合之众也会看别的书，然后奉为真理</span><br>
</p><p><b>横戌点戍空心戊: </b><br>
<span> 本帖最后由 横戌点戍空心戊 于 2020-3-4 18:25 编辑 </span><br>
<span>这种就是成为标志了，搞得有些人就很喜欢动不动就把它拿出来扯。</span><br>
<span>v字的那个面具也是玩烂了。</span><br>
</p><p><b>磨碎的方糖: </b><br>
<span>那么，我该去哪里了解这些书应当配合哪些书读呢？专家学者可能没工夫给我们做科普工作啊。</span><br>
</p><p><b>トグサ: </b><br>
<span>缺乏社会实践的在校生买回去以后，就真的当真理拿来读，读完以后满世界的惊呼“哦！原来世界是这个样子的！！！”</span><br>
<span>——如果这个成立，不就验证了乌合之众的思想吗？</span><br>
<span>基本的思辨能力在特定环境下失灵，看看国际新闻一抓一大片。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>磨碎的方糖 发表于 2020-3-4 18:24</span><br>
<span>那么，我该去哪里了解这些书应当配合哪些书读呢？专家学者可能没工夫给我们做科普工作啊。 ...</span><br>
<span>先读权威的教科书，教科书出于教育目的，内容都是非常易懂的，而且也是准确无误的，肯定适合初学者。拓展阅读就要学习相关的文献学了。就像学习历史要学习史料学。</span><br>
</p><p><b>拉格朗日乘数法: </b><br>
<span>资本论也是一百年前的社科类书籍</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Tepmnthar: </b><br>
<span>你喷书干嘛。。</span><br>
<span>硬要说的话 历史的终结 这种**的书是真正本身有问题，乌合之众还行吧</span><br>
</p><p><b>细雨湿流光: </b><br>
<span>乌合之众这书挺好，就是翻译太垃圾，典型的不会说人话系列</span><br>
</p><p><b>a4ac7: </b><br>
<span>乌合之众读不太下去，倒是名字显得比较土的社会契约论读后感想比较多</span><br>
</p><p><b>sshnuke: </b><br>
<span>乌合之众中操控人群的套路是下断言、重复、传染三部曲，而乌合之众这本书本身也在进行下断言、重复、传染的套路</span><br>
<span>所以这本书无比真实啊</span><br>
</p><p><b>杉田悠一: </b><br>
<span>你说的都对，就是批判重点得转移到吹捧人上，不能集中在书上，并且这个事情是解决不了的，社会结构和信息传播学的问题</span><br>
</p><p><b>cahny: </b><br>
<span>尽信书不如无书，不带脑子去读书只会把自己读成傻子。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro Premium Edition, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>影罗: </b><br>
<span>这书名很好啊，凡是看过标题的人都会产生立即脱离庸人身份的觉悟，读过几页，立即又油然而生一种众人皆醉我独醒的爽感。</span><br>
</p><p><b>Eric_方歌阙: </b><br>
<span>多数人就知道这书名，突出一个居高临下，至于书里的观点和表达方式没人关心</span><br>
</p><p><b>vampiar: </b><br>
<span>影罗 发表于 2020-3-4 18:42</span><br>
<span>这书名很好啊，凡是看过标题的人都会产生立即脱离庸人身份的觉悟，读过几页，立即又油然而生一种众人皆醉我 ...</span><br>
<span>嗯，书又很薄，简直是装逼利器，我看不少人拿这本书出来装了</span><br>
</p><p><b>ppkno: </b><br>
<span>这书我看了一部分，发现基本上只有论点，没有论据，后来实在看不下去了</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>书就是一本书，拿书来装的是人。为啥要批判书呢？</span><br>
</p><p><b>蔷薇下: </b><br>
<span>磨碎的方糖 发表于 2020-3-4 18:24</span><br>
<span>那么，我该去哪里了解这些书应当配合哪些书读呢？专家学者可能没工夫给我们做科普工作啊。 ...</span><br>
<span>如果想要了解这方面知识看传播学原理吧，这种文科的教科书看着还挺有意思的，我觉得比乌合之众好看。在没有这方面判断能力时看乌合之众这种快一百年前的愤青书真的害人</span><br>
<span>正经说，不能全盘否定乌合之众的作用，而是这书真的跟不上时代了。而且里面狭隘错误的观点也不少，有时候作者主观性强到像一个网络喷子顺网线爬到你对面喷粪。真想看直接去看给你总结归纳去其糟粕喂到你嘴边的教科书不好吗</span><br>
</p><p><b>sagat.raid: </b><br>
<span>人类从历史中学到的经验就是人类从历史中学不到经验。</span><br>
<span>这书最大的不好，是版权过期了扎堆出的每家出版社都配了一个不靠谱的垃圾翻译。</span><br>
</p><p><b>qaweqa: </b><br>
<span>梦的解析没局限性吗 还有人天天口欲期恋母弑父呢</span><br>
</p><p><b>FUZE: </b><br>
<span>问题是我们现在和19世纪真的有很大差别么？</span><br>
</p><p><b>植田佳奈: </b><br>
<span>古典理论更符合人民的直觉，简单易懂。</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>拉格朗日乘数法 发表于 2020-3-4 18:27</span><br>
<span>资本论也是一百年前的社科类书籍</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>要说不过时是不可能的</span><br>
<span>资本世界早就研究过实践过改变过    其它世界有死过的有反向利用的</span><br>
<span>当前的问题不是它能解释的</span><br>
</p><p><b>suissie: </b><br>
<span>这书连乌合之众也开始看了并自认为不是乌合之众独立思考了</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1824A, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span> 本帖最后由 正义の脚男 于 2020-3-4 19:11 编辑 </span><br>
<span>是的，勒庞就是个民科，最符合《乌合之众》描述的是它的读者，最神奇的是看过这本书都会自顾自地觉得自己是个脱离乌合之众范畴的精神权贵</span><br>
<span>巴黎公社后的勒庞希望设计出管理所谓群体性疯狂的方法，以此挤进上流社会。他想向人们展示，贵族和商人的大脑比老百姓大，不容易受“群体性疯狂”的影响。</span><br>
<span>他测量大脑容量的方法是：在头骨里塞满（铅）弹，通过计算铅（弹）的数量，就可以得知脑容量。</span><br>
<span>在测量了287个头骨后，勒庞在1879年发表了论文《从解剖学和数学的角度研究大脑容量的变化及其与智力的关系》。</span><br>
<span>文中指出，贵族和商人的脑容量确实是最大的。</span><br>
<span>他向担心“黑人的体型比我们大”的读者保证，“他们的大脑比我们小”。</span><br>
<span>他还指出，女性的大脑比男性小：</span><br>
<span>“很多巴黎女性的脑容量更接近大猩猩，远远不及最有智慧的男性。这种劣势太明显了，没有人会质疑，只有男女差别的程度值得讨论。研究过女性、诗人和小说家智力的心理学家都知道，她们在人类进化中处于劣等。跟成人和文明人相比，她们更接近儿童和野蛮人。她们变化无常，缺乏思考和逻辑思维能力，毫无理性。”</span><br>
<span>他承认确实存在一些“杰出的女性”，但“她们就像畸形儿一样属于例外，所以完全可以忽略不计”。</span><br>
<span>他认为，这就是为什么女权主义不该盛行，女人就应该待在家里，不应该出门工作：</span><br>
<span>“给她们提供同等的教育，设定同样的目标，是一种危险的妄想。当那一天到来时，她们会曲解上天赋予的职责，离开家庭，参与战斗。那会是一场社会革命的开始，所有维护家庭神圣的东西都会消失。”</span><br>
<span>就连给他写传记的男教授（也是唯一一个整理过他生平事迹的人）都说：“我写《勒庞传》的时候，觉得他是有史以来最可恶的浑蛋。”</span><br>
<span>即使在当时，勒庞的这种充满了弱智歧视的研究，也遭受了上流社会的批判。巴黎人类学会资深会员嘲笑他，把他称为仇视女性的家伙，认为他用的方法跟科学毫不沾边。</span><br>
<span>惨遭羞辱的勒庞离开巴黎，前往阿拉伯半岛旅行。</span><br>
<span>接下来的十年里，他撰写并自费出版了一些作品，试图从神经科学角度证明阿拉伯人的低劣。</span><br>
<span>终于，在1895年，他出版了成名之作《乌合之众》。</span><br>
<span>这本书仍然发扬了他个人思想的鲜明特色。</span><br>
<span>比如，他写道，在群体中，我们冲动、易怒、缺乏理性，“这些特征往往能在低级进化形态中看到，比如女性、野蛮人和儿童。”</span><br>
<span>“我们无须担心【共产主义】和【女权主义】这样的大规模革命运动有存在的道德理由。它们只是一种低智商的疯狂，所以我们无须担心。”</span><br>
</p><p><b>GuDaZi: </b><br>
<span> 本帖最后由 GuDaZi 于 2020-3-4 19:14 编辑 </span><br>
<span>《乌合之众》与中国的精英主义群体心理学</span><br>
<span>https://culture.ifeng.com/c/7u3L2cwOcAg</span><br>
<span>1984和美丽新世界，也是装逼必用，你们这么看？</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>问题是勒庞本来就不是专业出身啊</span><br>
<span>非专出身的玩意看着乐呵就行了</span><br>
</p><p><b>wolfuboat: </b><br>
<span>这部书得结合法国当时的实际情况来看</span><br>
</p><p><b>王怡人: </b><br>
<span>正义の脚男 发表于 2020-3-4 19:10</span><br>
<span>是的，勒庞就是个民科，最符合《乌合之众》描述的是它的读者，最神奇的是看过这本书都会自顾自地觉得自己是 ...</span><br>
<span>笑死了， 喜欢用这书装逼的豆瓣女文青们知道这事么</span><br>
</p><p><b>王怡人: </b><br>
<span>难怪我看不进去， 稍微翻了几页， 只有纯论点没有任何论据和逻辑推导， 还有明显的反共反革命色彩， 我就懒得去搜搜看这书到底是怎么一回事直接扔了</span><br>
</p><p><b>薛素姐: </b><br>
<span>作者是一个右翼种族主义者，盎萨优越论者；他的另一著作是《民族进化的心理定律》，但这本书将作者有意翻译成“赖朋”。</span><br>
<span>我国国内被吹捧的很多图书，实际上是有人精心挑选的；就如以前只有码列著作一样；80年代后，作为一种对冲的向右钟摆工具，很多书是宣扬等级秩序的。</span><br>
</p><p><b>fmketchup: </b><br>
<span>磨碎的方糖 发表于 2020-3-4 18:24</span><br>
<span>那么，我该去哪里了解这些书应当配合哪些书读呢？专家学者可能没工夫给我们做科普工作啊。 ...</span><br>
<span>这类大题目是社会心理学</span><br>
<span>入门会很常见到：“最早勒庞这么描述群体中的个人心理描述云云，后来的谁谁谁那么描述云云”</span><br>
<span>类比就是弗洛伊德和荣格神棍跟现代心理学这样</span><br>
<span>他比较早的开始搞这类课题，但时代局限导致他的观点其实没啥科学性</span><br>
</p><p><b>零度可乐: </b><br>
<span>泥潭之前不是更推荐《狂热分子》吗？</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>谁又能否认《圣经》与《古兰经》是伟大的人类名著呢？</span><br>
</p><p><b>爱国者维克多: </b><br>
<span>当年这书突然火起来，还是在上海世博会期间，韩粉辱骂武警事件，刺激了网上民族主义情绪，一时间群情激愤，搞“圣战”，当时微博豆瓣校内网的公职自由派们看不爽，把这书捧起来了。记得我还画过讽刺画呢。</span><br>
</p><p><b>博丽灵梦的御币: </b><br>
<span>乌合之众，1984，美丽新世界，黑屁三圣经，不看不配指点江山搞键政</span><br>
</p><p><b>名为透的少女: </b><br>
<span>乌合之众，书的内容确实很有跨时代的意义。你看楼里面的大部分人，不还是和书里总结的那种人一样吗？</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCLM10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.1-alpha</span><br>
</p><p><b>名为透的少女: </b><br>
<span>不过这本书也只有总结了，基本没啥用，不算是好书</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCLM10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.1-alpha</span><br>
</p><p><b>alitonz: </b><br>
<span>我在看完狂热分子之后看乌合之众，期待看到又一部高瞻远瞩又细致入微的批判，结果看到21世纪初天涯热帖的水平……</span><br>
</p><p><b>boom33: </b><br>
<span>很可惜，人类并没有变，乌合之众现在依然适用。正如围城写的还是身边的故事一样。</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>ColorfulCrow: </b><br>
<span>你批判的不是书，是人，而你批判的人又符合书中的观点。所以到底是你批判了书，还是书批判了你。</span><br>
</p><p><b>bm7号: </b><br>
<span>我初中老师说过，哪个学者也不敢说自己说的是真理。看了这贴我想他说不定是想说科学得不出真理吧。</span><br>
</p><p><b>愿闻其翔: </b><br>
<span>几千年前的医书都有人深信不疑，几百年前的社科书有人信也很正常</span><br>
</p><p><b>一个再一个: </b><br>
<span>装个逼而已，不用认真，大部分买了也就看个封面</span><br>
</p><p><b>Thermo: </b><br>
<span>《乌合之众》，《巨婴国》这种，已经脱离书的本身成为了一个象征了，先不管论证过程，这两个名字确实很精髓了</span><br>
</p><p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span>拉格朗日乘数法 发表于 2020-3-4 18:27</span><br>
<span>资本论也是一百年前的社科类书籍</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>连2008年德国媒体新闻都承认了马克思成功在书中预言了全球化这个现象的出现都不知道或者忘了，就别丢人了。</span><br>
</p><p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2020-3-4 19:02</span><br>
<span>要说不过时是不可能的</span><br>
<span>资本世界早就研究过实践过改变过    其它世界有死过的有反向利用的</span><br>
<span>连2008年德国媒体新闻都承认了马克思成功在书中预言了全球化这个现象的出现都不知道或者忘了，就别丢人了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1917164[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
