<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>[汽车]马斯克：感谢中国！</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>[汽车]马斯克：感谢中国！</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:54:31 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[汽车]马斯克：感谢中国！[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1908192-1-1.html</link>
      <description>[汽车]马斯克：感谢中国！&#13;
北京时间今天凌晨，马斯克乘坐自己的私人飞机湾流G650在洛杉矶起飞，途中遇到一架相同航线的东航波音777客机，一开始由于马斯克的G650起飞较晚，所以一直紧紧跟在后面。不过马斯克的私人飞机飞行高度更高，且“火力全开”，没过多久就超过了波音777，最后抢先抵达上海。
&#13;
https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/144831635465.png?imageView2/2/w/1000/format/png/interlace/1/q/85
&#13;
然而在飞友赞叹“有钱真好”的时候，马斯克此次赶往上海的原因更加令人激动人心——参加上海超级工厂（Gigafactory 3）的国产版Model 3大规模交付仪式和国产版Model Y项目启动仪式。
&#13;
https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/152825839678.jpeg?imageView2/2/w/1000/format/jpeg/interlace/1/q/85
&#13;
1月7日下午，特斯拉在上海超级工厂正式开启了大规模交付仪式，其实在2019年12月30日，特斯拉已经交付了15辆汽车，但用户都是特斯拉中国区的员工，而此次则是面向普通用户。
&#13;
https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/152230107135.jpeg?imageView2/2/w/1000/format/jpeg/interlace/1/q/85
&#13;
从上海超级工厂10月份试运行以来，目前已经达到了1000辆/周的产能，初步满足了大规模量产要求。
&#13;
https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/143521058838.gif?imageView2/2/w/1000/format/gif/interlace/1/q/85( 无人机拍摄上海超级工厂“部分停车场库存”，时间：12月，来源：Chao Zhou)
&#13;
其实国产版Model 3实现大规模交付已经不足以让人感到惊讶了，毕竟上海超级工厂的“神速”早已是众人皆知了，此次Model Y项目的正式启动，才是继Model 3降价后又一重大的利好消息。
&#13;
一方面是马斯克原本就没打算依靠Model S/X作为主力进行发展，以后虽然不会停止生产，但显然其高昂的售价并不足以支撑他的“可再生能源规划蓝图”，更加“平易近人”的Model 3/Y才是。另一方面是近些年全球SUV市场呈现出了爆炸式增长，仅2018年SUV车型的销量高达3000万辆，所以SUV车型的市场潜力充。无怪乎保时捷、宾利、劳斯莱斯等一众奢侈豪华品牌都先后加入SUV阵营，甚至法拉利已经宣布将要加入SUV车型。
&#13;
前一阵国产版Model Y已经悄悄在官网更新了页面，并公布了售价，预示着马斯克承诺的2020年第二个季度交付或许真的不是问题。
&#13;
https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/150230235243.png?imageView2/2/w/1000/format/png/interlace/1/q/85（跟当时Model 3国产版刚刚公布售价时一模一样的说辞）
&#13;
https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/145921748732.png?imageView2/2/w/1000/format/png/interlace/1/q/85
&#13;
Model Y之所以让市场兴奋，除了SUV车型更受市场欢迎和它是一辆特斯拉之外，最关键的是该车型与Model 3是在相同平台生产，且能够共享70%以上的零配件。由此不得不让人猜疑以目前Model 3成本控制情况来看，Model Y的售价可能还要更低，加上其优异的性能和空间，其性价比之高或将能够如马斯克所愿——销量超过其他特斯拉型号总和甚至翻倍。要知道，美国2018年售出的新能源汽车中，特斯拉占比高达60%。
&#13;
此外马斯克还在现场几乎哽咽地说道：“未来上海超级工厂不仅会生产Model 3/Y，我还希望将加入其他车型的生产。未来还将会有单独的中国设计中心，制造适合中国市场的车。“
&#13;
https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/164056220679.gif?imageView2/2/w/1000/format/gif/interlace/1/q/85（马斯克现场尬舞）
&#13;
其实无论是国产Model 3已然来到还是国产Model Y即将来到，都离不开上海超级工厂的落地。虽然大部分人都能想到特斯拉选择在中国建厂的两个显而易见的因素：中国庞大的市场和价格不受关税影响（甚至可以享受补贴），但藏在这两个因素背后还有很多故事。
&#13;
这也是为什么马斯克在开场说的第一句话是：“感谢中国政府！”
&#13;
中国速度
&#13;
中国素有“基建狂魔”的称号，除了中国在工程建设方面克服过诸多世界难题外，最让人折服的就是“中国式速度”，而对于亟需扩大市场的特斯拉来说，速度就是一切。
&#13;
2019年1月7日，在上海浦东新区临港的一片农田上，特斯拉召开了盛大的工厂奠基仪式。
&#13;
2020年1月7日，同样在这片地方，特斯拉在已经建成的上海超级工厂中，正式开启大规模交付。
&#13;
从废墟到一期工厂建设完毕，再到开启大规模交付，刚好365天，特斯拉联手中国的“杰作”让全世界为之赞叹。不少国外网友评价道：“这也就是在中国能实现，换个别的地方根本没戏。”
&#13;
实际上，特斯拉1月7日破土动工，在8、9月份已经得到了验收许可，并在10月拿到了工信部颁发的生产资质，也就是说从一片荒地到工厂拥有正式生产车辆能力，仅耗时10个月。
&#13;
相比之下，特斯拉在美国的弗里蒙特工厂，在不需要建设厂房的情况下，从接手改造到量产车下线用了2年多时间，而达到1000辆/周的产能则用了5年。另一个特斯拉工厂（主要生产电池及总成）内华达超级工厂（Gigafactory1），在受到内华达“盛情款待”的情况下，2014年达成协议，2年后才正式投产，此时工厂仅建设了总规划的14%。
&#13;
上海超级工厂如此惊人的速度背后，基建能力还在其次，共关键的在于中国多方面的“努力”。
&#13;
20世纪末，中国为解决汽车工业落后的问题，决定引入合资车企以促进行业发展，但与此同时国家并不能完全敞开大门让汽车巨头随意进入市场，因为要保证本地汽车工业的生存空间。所以中国在1984年开始引入中国合资车企时，其股份比例都是按照50：50进行设定。
&#13;
后来在1994年出台的《汽车工业产业政策》中明确规定，双方合资企业中，中方所占股份比例不得低于50%，这一政策虽然在随后经过多次修改，但唯独股份比例限制仍然保持不变。
&#13;
几十年过去了，中国汽车产业有了巨大的变化，有些车企逐渐技术成熟、供应链稳定，站稳了脚跟，而有些车企却不思进取，在市场竞争中逐渐没落。当年国家保护国产品牌天经地义，但不可能一直持续这种模式，因为要想真正促进整个产业的发展，必须让企业接受真正的市场“洗礼”。尤其对于新能源车企来说，从各项补贴的滑坡和政策变动，已经不难看出这个改变已经是“进行时”了。
&#13;
2018年4月17日，发改委发布消息：“汽车行业将分类型实行过渡期开放，2018年取消专用车、新能源汽车外资股比限制；2020年取消商用车外资股比限制；2022年取消乘用车外资股比限制，同时取消合资企业不超过两家的限制。通过5年过渡期，汽车行业将全部取消限制。”
&#13;
同年6月28日，发改委和商务部共同发布了《外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2018版）》，在原有规定“汽车整车制造的中方股比不低于50%”的基础上，增加了“除专用车、新能源车外”。
&#13;
这一规则，从某种程度上说，甚至就是为特斯拉“量身定制”的。
&#13;
早在2014年，特斯拉就与上海商谈过合作，当时马斯克提出了两个条件：一是独资建厂，二时将登记产品从汽车产品变成电子消费类产品。不过在那时第一个条件是完全无法实现的，所以当时的上海浦东新区副区长丁磊提出了一套阶段性方案，但马斯克并未接受，随后回复上海政府：“北美工厂的产能还未完全发挥，在中国建厂需要五年后在做商议。”
&#13;
就在新政策发布没多久，2018年7月10日，特斯拉就与上海临港管委会、临港集团签署了协议，将在临港地区独资建设集研发、制造、销售等功能于一体的特斯拉超级工厂。
&#13;
受此政策影响，宝马集团随后在2019年也发布了一则声明，称华晨汽车将出售25%的股权给宝马，成为第一个“吃螃蟹”的合资车企。也就是说在2020年国家完全取消乘用车外资股份比例限制后，宝马和华晨将完成股权调整，那时“华晨宝马”将成为“宝马华晨”。
&#13;
既然国家已经打算引入“鲶鱼”刺激行业进步，那么政策“倾斜”之外，显然资金问题也需要解决。毕竟彼时特斯拉是真的穷，连年的亏损加上大量资金投入到解决产能问题中，甚至一度爆出特斯拉要质押美国工厂进行贷款。
&#13;
2019年3月，特斯拉获得来自银团35亿人民币的无抵押贷款，其利率为央行年基准利率的90%。同时特斯拉还与招行签署融资协议，由招行提供50亿人民币的无担保12个月循环贷款，其利率同样为央行年基准利率的90%。
&#13;
这笔钱帮助了特斯拉完成土地的购买和工厂的建设，但这还没完。
&#13;
2019年年末，特斯拉再次与多家中资银行（中国工商银行、中国农业银行、中国建设银行、上海浦东发展银行等）达成一笔为期5年的100亿人民币新贷款，除了用于偿还之前的35亿贷款及利息外，剩余资金用户工厂的继续建设和其他中国业务。
&#13;
目前，特斯拉已经获得高达185亿人民币贷款，远超此前上海超级工厂预估建设成本（约140亿人民币），加上目前特斯拉整体市值和资金状况，特斯拉现在拥有充足的现金来推进中国地区各项业务。
&#13;
当然给予特斯拉如此多“优惠”，并不是单纯刺激行业发展，也是有两手考虑。临港地区对拥有50年使用权的特斯拉上海工厂的许多指标做了详细要求。特斯拉被要求在未来的5年中投资140.8亿元人民币，并在2023年年底时实现产值750亿元人民币以上，并产生22.3亿元人民币的年税收。否则，特斯拉就要交出土地，但会获得有关土地租用、楼房及设备的相应资金补偿。
&#13;
可以说，特斯拉能够在中国“一路绿灯加狂飙”，除了其本身的影响力和产品力足够强之外，离不开中国方面给予的“支持”。
&#13;
中国制造
&#13;
中国的人口基数庞大，汽车需求量自然就高，所以即便在销量下行的情况下，中国依然拥有着全球最大的新能源汽车市场。不过对于特斯拉来说，销往中国的数量并没有达到“预期”，因为尽管中国是特斯拉全球第二大消费市场，但实际上在华销量仅占特斯拉全球销量的20%~30%。
&#13;
导致这一结果的重要原因就是一个字——贵。
&#13;
除了关税之外，影响价格最重要的因素是生产成本。特斯拉在美国生产受制于美国的“游戏规则”，由此导致人力成本远远高于中国。而在中国生产，人力成本将会降低，根据摩根士丹利分析，在上海超级工厂的人力成本仅为加州弗里蒙特工厂的1/10左右。依照特斯拉规划的10000名员工来看，其节约的成本甚至能将利润率提升至30%以上，这几乎能赶上保时捷的利润率。
&#13;
此外，另一个成本来自于生产流程本身，自动化的使用、新技术的更新、管理协调机制的改变，对于生产企业来说，都与成本息息相关。例如最早在打造初代跑车Roadster时，由于经验不足和生产方式的局限，导致生产成本甚至高过售价2万美金，最终特斯拉不得不“亏本赚吆喝”。虽然后来初代Roadster在ebay的售价高达100万美金，但对于特斯拉来说，只要是生产型企业，大规模量产能力都决定着其成本。
&#13;
特斯拉上海超级工厂，吸收了特斯拉近10年的生产经验教训，高度自动化机器人生产、车轮上的仓库（车辆下生产线直接进入运输车辆）等技术的引入，从生产流程和设备技术方面进行优化。
&#13;
比如特斯拉最近申请的两个专利中，其中一个就是关于车内线束生产设计方案，之前的Model S总线束长度为3000米，到Model 3时就精简为1500米，而即将推出的Model Y则仅有100米。得益于新的设计，Model Y的线束安装或将从人工改为机器人安装，提高效率和降低生产成本。
&#13;
https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/150832035129.jpg?imageView2/2/w/1000/format/jpg/interlace/1/q/85
&#13;
另一个新专利则是Model Y将采用一体冲压成型车身工艺，将过去单个零部件冲压再拼装的过程，精简为一步，直接成型，同样也将降低生产成本。
&#13;
https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/150849882795.jpg?imageView2/2/w/1000/format/jpg/interlace/1/q/85
&#13;
另外在特斯拉Q3财报中写着这样一句话：“相比于美国工厂，上海工厂Model 3生产线的生产成本（单位产能的资本支出）低了65%。”这句话翻译成人话就是，设计产能内每生产一辆汽车，设备投入和长期维护投入（固定和非消耗性资产，不包含生产汽车的物料）相比于美国工厂下降了65%。
&#13;
同样得益于上海超级工厂建设的启发，特斯拉在加速Model Y生产线建立时，同样借鉴了其中的经验教训，未来Model Y的生产中该部分成本也会比现阶段美国Model 3工厂下降50%。
&#13;
其实上述这些方式并不局限于上海超级工厂使用，同样可以逐步应用于美国工厂，所以另一个影响中国工厂生产成本的关键因素在于中国的供应商。
&#13;
首先要摆脱一个固有“印象”，那就是“国产=不靠谱”，笔者曾走访过一些汽车零配件供应商，询问过这样的问题，他们给出的回答颇为一致：“其实并非是我们技术达不到，而是甲方要求没有那么高，如果要给要求高的甲方提供零配件，我们要投入大量的资金研发，由此会导致成本上涨，当然甲方如果需求量大，我们也能将高质量的零配件成本降低，但目前来说销量最大、盈利最高的仍是普通标准的零配件。”
&#13;
特斯拉对于零配件的要求，从全球各大碰撞测试机构的结果就不难发现其标准之高，唯一存疑的只是特斯拉在寻找中国供应商时候还能否保持这样的标准。但有一点是可以肯定的，那就是成本会进一步降低，原本特斯拉就拥有很多中国供应商，现在入驻上海不仅能够省去大量运输费用，而且按照马斯克以往“压缩成本”的策略来看，逐步会有更多“物美价廉”的中国供应商进来。尤其对于占成本最大的锂离子电池来说，原本只有松下在提供，而未来可能将由LG和宁德时代提供，估计成本也存在下降空间。
&#13;
目前上海工厂的国产化零配件率为30%，今年年中计划提升到70%，年底有望实现100%。去年马斯克就曾公开说过：“2020年底，Model 3的所有零部件全面国产化。”而零配件国产化正是国家如此大力支持特斯拉入驻中国的重要原因，特斯拉发展的越好，其中国的供应链体系就越完美。
&#13;
https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/150933676890.jpeg?imageView2/2/w/1000/format/jpeg/interlace/1/q/85（不完全统计Model 3的供应链体系，图来自新材料在线）
&#13;
汽车制造是完全脱离不开供应商的，从某种意义上讲，供应商才真正决定着汽车产品的竞争力（成本、质量），而特斯拉的供应商全面国产化，将意味着上图中越来越多供应商为中国公司，除了带来巨额的经济效益外，还能培养一批优秀的供应商，从而达到快速推进中国整体新能源行业发展的目的。
&#13;
https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/155028880553.png?imageView2/2/w/1000/format/png/interlace/1/q/85（Model 3中国供应商，不完全统计）
&#13;
所以综合这些因素，特斯拉选择中国和中国选择特斯拉是一件“一拍即合”的事情。特斯拉能够带给中国刺激行业和促进行业发展的能力，且提供巨额的经济效益，而中国能提供给特斯拉的则是“慷慨”的资源和庞大的市场潜力。
&#13;
踮着脚尖买车
&#13;
成本的下降、补贴和免购置税的政策，使得特斯拉“蓄谋已久”的降价突然降临，30万以内的价格让不少观望的人完全无法抵御“首付4万，月供5000”的诱惑。
&#13;
然而值得注意的是，虽然降低成本对特斯拉来说百利而无一害，但是降低售价却并不一定。最近一位朋友工作于特斯拉线下店，告诉我随着特斯拉降价和进一步降价的各种猜测，有几位车主选择了退掉订单，决定做“等等党”。
&#13;
他跟我说，“以前特斯拉的车主几乎都是提车当天直接开走，非常爽快直接，而最近车主买车时犹豫再三，提车时不停地检查车辆。倒不是说用户不应该这么做，因为毕竟花几十万买的，提车时确保自己购买的东西一切完好是他们地权利，只是觉得用户群体似乎有些变化。”
&#13;
其实一点都不奇怪，过去特斯拉的售价，决定了购买特斯拉的人群多数都认为人们在为“科技”和“未来”付费，敢于尝鲜的人本身也就不太在乎这些小细节，甚至大概率手中不只一辆车。那时特斯拉的市场定位中，几乎没有任何竞争者，所以也就没有太多能够对比的参考。但现在不同了，随着售价的降低，其价位区间已经进入了同时与传统燃油车、国产电动车竞争的情况，此时消费者的心态将不再相同。
&#13;
过去购买者是“买车直接开走”，现在很多用户则是“踮着脚尖购买”的状况。用户群体的改变将会导致一个问题——过度解读“性价比”。
&#13;
其实在消费级产品中，普遍存在一种情况，就是价格相对“亲民”但又非常便宜的东西，往往用户的挑剔程度非常高，“这个我要有，那个我也要拥有，价格还不能贵”是这部分用户经常持有的心理。如此一来，特斯拉如果持续降价，原本的各种“小问题”将会被迅速放大，例如一些装配工艺问题、本地化应用不足等问题。
&#13;
不过这对于特斯拉来说既是坏事，同时也是好事。坏的是随着用户大幅度上涨的同时，被“神化”的信仰部分会回归现实，导致用户发觉特斯拉并想象中那么完美；好的是随着用户“挑剔”，特斯拉能够根据用户反馈解决更多用户的“痛点”，加强产品的竞争力。
&#13;
总体来说，特斯拉降价对于用户来说终究是好事，也是撬开市场非常关键的方式。
&#13;
不过短时期内再度降价应该不大可能，因为即便上海超级工厂快速达到峰值产能，其产品竞争力只要足够，成本的下降并不一定需要以降低售价作为价值体现。很多人总是讨论和担心特斯拉是否会更便宜的问题，却没看到当成本降低后高额的利润率能够带来什么影响。事实上利润率的增加意味着企业有足够的灵活性来应对市场变化，显示出足够的潜能来继续融资，而降价只不过是促进其发展的一个方式而已。
&#13;
特斯拉则很有可能利用这部分利润作再投入，加强自动驾驶的技术优化和增大未来“robotaxi”共享计划的投入，以及接下来德国的超级工厂（Gigafactory 4），因为这些方式远比降价对长远发展更有利。
&#13;
结语
&#13;
特斯拉上海超级工厂的“神速”，其实还透露着一个信号，那就是新能源时代即将到来。哪怕燃油车还会存在几十年，但无论你是否喜欢，这是未来发展的必然。
&#13;
这并不是环保与否的问题，也不是弯道超车的问题，而仅仅是因为能源本身性质决定的。哪怕有专家告诉你石油储量根本不用担心、页岩油还够用很久，都无法避免一个现实问题，那就是能源决定着世界经济、政治格局，而石油能源是一个非再生能源。
&#13;
特斯拉之所以在美国受到“种种困难”，其中很大一个因素就是触碰到了石油巨头的利益，因为美国石油业中，70%的石油都被用于汽车燃料。当年马斯克想要私有化时候，甚至沙特曾经还找他商谈“加大投资特斯拉资金”一事，以确保当新能源时代到来时有后备方案。
&#13;
所以各国都在先后推出“全面禁售燃油车”的计划。在2019年最后一个月，中国工信部发布了《新能源汽车产业发展规划（2021-2035年）》征求意见稿。规划提到，2025年中国新能源汽车新车销量占比要达到25%。这在新能源销售量下行的情况下，显得颇为激进且有些不切实际。
&#13;
不过对于特斯拉来说，新能源销售量下行未必是件坏事，因为虽然总体数字上看销售量增长减速，但如果抛开运营车辆和公共交通车辆，个人用户购买量其实是在上涨的，也就意味着用户开始逐渐接受新能源汽车。
&#13;
再回头想想，电动车没能被广大消费者接受的根本原因是什么？
&#13;
无非就两个问题，且这两个问题是递进关系。第一，不方便，现在的充电设施基建不能够满足电动车“自由出行”的使用场景，所以作为汽车最重要的一个购买原因“出行自由”没有了，限制了潜在用户数量；第二，二手售价过低，之所以称之为递进关系的原因就是，决定二手价格的关键因素其实是市场如何认知电动车的，如果电动车足够方便且用户群体庞大，那么剩余价值将不再成为问题。
&#13;
那么归根结底其实就是一个问题——基建，因为只有解决了充电设施的部署问题，才能真正解决上述问题。所以当没能解决使用方便问题时，电动吹再努力也避免不了这个现实，而一旦解决了这个问题，也就没什么人关心“没有发动机就没有灵魂”的事了。
&#13;
但是，基建对于“我兔”来说，从来都不是问题。
&#13;
https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/160946046355.jpg?imageView2/2/w/1000/format/jpg/interlace/1/q/85（特斯拉官微的“一语双关”）
&#13;
https://www.huxiu.com/article/334889.html</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>nalanchen: </b><br>
<span>Cortana 发表于 2020-1-7 21:46</span><br>
<span>难怪一路绿灯，“所有零部件全部国产化”，供应商不得乐疯了......这是要吃掉整条产业链啊 ...</span><br>
<span>听听就好，根本不可能的事</span><br>
</p><p><b>日了狗了: </b><br>
<span>leia_rolando 发表于 2020-1-7 21:49</span><br>
<span>请教一下，zf那么照顾特斯拉是图啥，我印象中建厂前马克龙还联合建国骂tg来着，还因此搁了计划。更重要的是 ...</span><br>
<span>他马克龙骂tg跟我马斯克有什么关系</span><br>
</p><p><b>yunhansb: </b><br>
<span>Panda付 发表于 2020-1-7 22:01</span><br>
<span>看产量和设计能力吧量上不去供应商裤衩都得赔没了本身就不是老牌车企 没有平台件可用 基本上都是开发 ...</span><br>
<span>只要能带出一条完整的成熟供应链，就是赚的。简单例子就是国产手机供应链，跟着苹果混出来后，你看国产手机商不就崛起了？供应链成熟，国产电动车就能百花齐放，搞不好还能打出国门，去挑战欧美老牌车企</span><br>
</p><p><b>永远的访客: </b><br>
<span>leia_rolando 发表于 2020-1-7 21:49</span><br>
<span>请教一下，zf那么照顾特斯拉是图啥，我印象中建厂前马克龙还联合建国骂tg来着，还因此搁了计划。更重要的是 ...</span><br>
<span>拆美国的贸易战台</span><br>
</p><p><b>绝望队长: </b><br>
<span>以前搞引进搞合资，40年养出一堆大买办，完全失败。</span><br>
<span>现在直接让搞独资，算吸取失败经验？</span><br>
<span>期待长春一汽这种买办集团倒下的那天尽快到来。</span><br>
</p><p><b>毅转身: </b><br>
<span>用中国贷的钱投资中国工厂，你说他开不开心</span><br>
</p><p><b>chikage: </b><br>
<span>毅转身 发表于 2020-1-7 23:36</span><br>
<span>用中国贷的钱投资中国工厂，你说他开不开心</span><br>
<span>只要供应链100%国内化，工业党一起开心</span><br>
</p><p><b>雪影: </b><br>
<span>毅转身 发表于 2020-1-7 23:36</span><br>
<span>用中国贷的钱投资中国工厂，你说他开不开心</span><br>
<span>签了对赌的，有营业额和税收额的要求</span><br>
<span>而且带动供应链，带动就业，目前来看确实没坏处</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>毅转身: </b><br>
<span>雪影 发表于 2020-1-8 00:04</span><br>
<span>签了对赌的，有营业额和税收额的要求</span><br>
<span>而且带动供应链，带动就业，目前来看确实没坏处</span><br>
<span>没别的意思……只能说有技术确实牛逼</span><br>
</p><p><b>雪影: </b><br>
<span> 本帖最后由 雪影 于 2020-1-8 00:12 编辑 </span><br>
<span>合资买办养出的废物怎么搞都没救的话，那就外面找一个回来刺激下他们</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>帕林马哲理: </b><br>
<span>马斯克跟一般资本家不一样的地方就是他是真的有理想的。</span><br>
<span>我还记得他在变现PayPal股份之后就发表过演讲，大略就是人类的矛盾主要就在资源不足上，想要解决问题就得走出地球。造车造火箭全是为了理想而奋斗，当然感染力不是只为了赚钱的能比的。</span><br>
<span>反观大众奔驰这些黑心企业，为了赚钱已经没有底线了，害死人都无法减少偷工减料欺诈消费者的决心。财阀最后都会变成这种吃人的怪物。</span><br>
</p><p><b>wiwiluo: </b><br>
<span>一个是培养供应链的国产化，还有一个是独资，不走以前的合资路线，鲶鱼效应，倒逼国内企业。</span><br>
</p><p><b>Panda付: </b><br>
<span>yunhansb 发表于 2020-1-7 22:07</span><br>
<span>只要能带出一条完整的成熟供应链，就是赚的。简单例子就是国产手机供应链，跟着苹果混出来后，你看国产手 ...</span><br>
<span>手机的比喻不恰当还是那句话看销量 手机供应链的特点首先是出货量大 有足够的数量来支撑利润 而后国产手机的兴起用的都是同一套平台 供应链的设计工艺设备高度重合 成本被摊薄了 再加上庞大的市场需求 这才是国产手机成功的原因 </span><br>
<span>对于汽车来说 中国最不缺的就是成熟的供应链 跟合资和本土车企摸爬滚打这么多年了 汽车上100%的零件在国内早就具备批量供应能力按理说是不是随便融点资买点零件咱就可以装车了？当然不是！ 这里有一个严重的技术壁垒，每个车企都有自己的平台和标准，这些都是受知识产权保护的，你给钱人家供应商也不会卖给你。所以你一个初来乍到的要么自己开发所有零件，要么就得买其他车企淘汰的平台技术（还是阉割版的），前者成本是你无法想象的，而后者就是现在大多数国内车企的现状。</span><br>
<span>一个预计年销售量15万的车企对供应链的帮助微乎其微 赔钱的概率极大零部件商在接其他车企新车型或滞销车型的前提必须是与畅销车型捆绑发包 这是行业内的现状而且这还是建立在成熟平台上 三级四级供应商标准件和平台件通用性强成本相对较低的情况下 </span><br>
<span>供应商对特斯拉的业务真不想你想的那样趋之若鹜，或是为了增加客户名录或是因为政治任务甚至是为了圈风投顶股价这些都有可能，唯独奔着赚钱去的，应该没有几家。</span><br>
</p><p><b>eurydice: </b><br>
<span>泥潭钦定的骗子开始洗白白了？</span><br>
</p><p><b>sblnrrk: </b><br>
<span>嵐色羽空 发表于 2020-1-7 20:45</span><br>
<span>中国这么支持特斯拉也是做给其他外资看的，留在这里，给钱给地</span><br>
<span>要求产值700亿，交税22亿，国产化零件全面配套，否则收回地皮</span><br>
<span>实体工厂你贷款跑路又拿不走东西，who怕who</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI COL-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>sailijun: </b><br>
<span>sblnrrk 发表于 2020-1-8 01:49</span><br>
<span>要求产值700亿，交税22亿，国产化零件全面配套，否则收回地皮</span><br>
<span>实体工厂你贷款跑路又拿不走东西，who怕wh ...</span><br>
<span>实际上只要达成得差不多，也不会真的收掉他。</span><br>
</p><p><b>YaoMei: </b><br>
<span>坐等油车拥簇进来喷。</span><br>
</p><p><b>martinium: </b><br>
<span>马一龙是个宅，泥潭也是死宅，宅宅相轻没毛病。</span><br>
<span>— from Google Pixel 2, Android 10 of S1 Next Goose v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>七堂伽蓝: </b><br>
<span>eurydice 发表于 2020-1-8 01:41</span><br>
<span>泥潭钦定的骗子开始洗白白了？</span><br>
<span>怎么会，一直都是美国贾药停</span><br>
</p><p><b>lovepenny: </b><br>
<span>引用第63楼eurydice于2020-01-08 01:41发表的:</span><br>
<span>泥潭钦定的骗子开始洗白白了？</span><br>
<span>@eurydice</span><br>
<span>泥潭有什么资格，钦定？还不都是拿钱办事，关键有的人连钱都没拿，一会黑，一会洗</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>Inquisitor: </b><br>
<span>电动车是渣，油电混动才是未来方向</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>响音: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2020-1-7 21:23</span><br>
<span>把spacex搬来那可就真厉害了</span><br>
<span>美国佬禁止中国火箭发射任何含有美国技术的卫星平台</span><br>
<span>空x过来就代表空x一并接受美国的封杀</span><br>
</p><p><b>OTAKU100: </b><br>
<span>我要有钱我也买辆3的全驱</span><br>
</p><p><b>sifi: </b><br>
<span>响音 发表于 2020-1-8 08:58</span><br>
<span>美国佬禁止中国火箭发射任何含有美国技术的卫星平台</span><br>
<span>空x过来就代表空x一并接受美国的封杀 ...</span><br>
<span>换个方向考虑，现在我男神对tg已经是真香了，如果建国敢封杀他，那他必定会投tg了吧…那么建国经过权衡，大概能容忍到什么程度呢？</span><br>
</p><p><b>响音: </b><br>
<span>sifi 发表于 2020-1-8 09:08</span><br>
<span>换个方向考虑，现在我男神对tg已经是真香了，如果建国敢封杀他，那他必定会投tg了吧…那么建国经过权衡， ...</span><br>
<span>那空x就没了</span><br>
<span>背靠nasa的东西好多部件都是nasa的航天产业链的玩意儿</span><br>
<span>来中国的就只剩组装 厂了</span><br>
</p><p><b>ArowRocher: </b><br>
<span>YaoMei 发表于 2020-1-8 02:36</span><br>
<span>坐等油车拥簇进来喷。</span><br>
<span>拥趸</span><br>
</p><p><b>sifi: </b><br>
<span>响音 发表于 2020-1-8 09:14</span><br>
<span>那空x就没了</span><br>
<span>背靠nasa的东西好多部件都是nasa的航天产业链的玩意儿</span><br>
<span>没事，慢慢来，按现在这世界线，啥事儿能说得准啊~</span><br>
</p><p><b>末雪碎: </b><br>
<span>leia_rolando 发表于 2020-1-7 21:49</span><br>
<span>请教一下，zf那么照顾特斯拉是图啥，我印象中建厂前马克龙还联合建国骂tg来着，还因此搁了计划。更重要的是 ...</span><br>
<span>因为根据新乡时报，外资去年加速逃离了啊，实业逃离，服务业没有那么多工作，女人人口严重短缺，绝对过剩农村城市青壮年男性大批成堆闲着，换什么政府都怕</span><br>
</p><p><b>OZV522: </b><br>
<span>泥潭没有指路灯</span><br>
</p><p><b>liwangli1983: </b><br>
<span>绝望队长 发表于 2020-1-7 22:43</span><br>
<span>以前搞引进搞合资，40年养出一堆大买办，完全失败。</span><br>
<span>现在直接让搞独资，算吸取失败经验？</span><br>
<span>期待长春一汽这种 ...</span><br>
<span>完全失败到不是，确实这些国企基本没学明白什么。但合资过程还是带来了大量配套产业链，熟练工人以及相关的技术管理人员，这些才是民营车企如奇瑞啥的能出现的基础</span><br>
</p><p><b>holmesjerry: </b><br>
<span>liwangli1983 发表于 2020-1-8 09:31</span><br>
<span>完全失败到不是，确实这些国企基本没学明白什么。但合资过程还是带来了大量配套产业链，熟练工人以及相关 ...</span><br>
<span>第一</span><br>
<span>奇瑞是国企</span><br>
<span>第二</span><br>
<span>丰田全球最佳产线除了自己九州工厂几条之外还有两三条在广汽</span><br>
<span>第三</span><br>
<span>华晨宝马也是宝马最佳产线之一</span><br>
<span>你这回复简直回的我黑人问号</span><br>
</p><p><b>liwangli1983: </b><br>
<span>holmesjerry 发表于 2020-1-8 09:34</span><br>
<span>第一</span><br>
<span>奇瑞是国企</span><br>
<span>第二</span><br>
<span>靠以为奇瑞是民企呢，那吉利呢？</span><br>
<span>但奇瑞确实不是一汽，二汽那种传统生产汽车的国企吧，技术不是合资来的基本是自己弄的（哪怕仿制），这些基础也不是凭空来的。所以奇瑞是不是国企不影响我的结论。</span><br>
<span>华晨宝马和广汽的合资车生产线好和合资的中方企业有啥关系，华晨自己借合资弄出什么好车了吗？广汽好一些但也就那么回事了</span><br>
</p><p><b>随风来去: </b><br>
<span>怪盗1412 发表于 2020-1-7 21:23</span><br>
<span>国产电车byd早就开进过中南海了，我寻思着这俩车企马上要对线的节奏，zf不给老王也弄点儿啥升级一下装备 ...</span><br>
<span>不，最早的是奇瑞QQ电动版</span><br>
</p><p><b>夏之岚: </b><br>
<span>厂房是我司施工的，是真的快。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>holmesjerry: </b><br>
<span>liwangli1983 发表于 2020-1-8 09:40</span><br>
<span>靠以为奇瑞是民企呢，那吉利呢？</span><br>
<span>但奇瑞确实不是一汽，二汽那种传统生产汽车的国企吧，技术不是合资来的 ...</span><br>
<span>研发能力和制造能力是两回事。</span><br>
<span>合资车型也是中国汽车工业的一部分，合资车型的制造能力也是中国企业自己干出来的</span><br>
<span>你要硬说研发汽车这件事，除了中国之外也没几个吃饱了撑的自己搞研发的</span><br>
</p><p><b>怪盗1412: </b><br>
<span>随风来去 发表于 2020-1-8 09:52</span><br>
<span>不，最早的是奇瑞QQ电动版</span><br>
<span>奇瑞要能对得上也行啊</span><br>
</p><p><b>叶子: </b><br>
<span>Mr.Cheung 发表于 2020-1-7 19:41</span><br>
<span>先马克一下，静候几年后会变成怎么样吧，不过有一说一，马一龙在资本运作这方面绝对是一等一的高手 ...</span><br>
<span>马克龙乔布斯这种人有一个算一个，其他人想学都学不来</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span>末雪碎 发表于 2020-1-8 09:18</span><br>
<span>因为根据新乡时报，外资去年加速逃离了啊，实业逃离，服务业没有那么多工作，女人人口严重短缺，绝对过剩 ...</span><br>
<span>新乡时报看看就好，12月美国自己PMI都崩了。</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>叶子: </b><br>
<span>钢铁侠 发表于 2020-1-7 21:01</span><br>
<span>假药停在美国如果有这样的待遇是不是也能行</span><br>
<span>假药停你给他钱他只会做一件事，套现，不择手段的套现。这种骗子能把事情做成才见鬼。</span><br>
</p><p><b>maximdx: </b><br>
<span>goreen 发表于 2020-1-7 19:27</span><br>
<span>泥潭没一个靠谱的，5月喊上车那波下面全是骂的，爷哭了</span><br>
<span>特斯拉永远都是等等党的胜利。</span><br>
<span>但是，早买早享受，5月上车的不也爽了大半年了么？</span><br>
</p><p><b>Panda付: </b><br>
<span>sailijun 发表于 2020-01-08 02:22:24</span><br>
<span>实际上只要达成得差不多，也不会真的收掉他。首先这个产值700亿就不可能 按照现在的定价他至少要卖出20万量Model 3才行但是在20万以上的车型中 年销量16万已经算是天花板级别了，一个新兴车企要年出货20万辆豪车，这可是有点想多了。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>辉夜姬: </b><br>
<span>Panda付 发表于 2020-1-8 11:03</span><br>
<span>首先这个产值700亿就不可能 按照现在的定价他至少要卖出20万量Model 3才行但是在20万以上的车型中 年销量 ...</span><br>
<span>除了国内市场还有国际市场啊</span><br>
</p><p><b>normalli: </b><br>
<span>Panda付 发表于 2020-1-8 11:03</span><br>
<span>首先这个产值700亿就不可能 按照现在的定价他至少要卖出20万量Model 3才行但是在20万以上的车型中 年销量 ...</span><br>
<span>对一线城市来说那块绿牌子就值10万了，这么一想是不是30万也不算贵</span><br>
<span>M3价格还有下探空间，主要是怎么能让普通人接受电动车</span><br>
</p><p><b>nalanchen: </b><br>
<span>这帖看下来，泥潭汽配业的人不多啊。。。</span><br>
</p><p><b>beckuse: </b><br>
<span>Panda付 发表于 2020-1-8 11:03</span><br>
<span>首先这个产值700亿就不可能 按照现在的定价他至少要卖出20万量Model 3才行但是在20万以上的车型中 年销量 ...</span><br>
<span>现在上海工厂周产3000辆，年产就已经可以达到16.8万了</span><br>
</p><p><b>梦游症: </b><br>
<span>引用第93楼nalanchen于2020-01-08 11:20发表的:</span><br>
<span>这帖看下来，泥潭汽配业的人不多啊。。。</span><br>
<span>从业人员应该不少的。</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1908192[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>[汽车]马斯克：感谢中国！[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1908192-1-1.html</link>
      <description>[汽车]马斯克：感谢中国！&#13;
北京时间今天凌晨，马斯克乘坐自己的私人飞机湾流G650在洛杉矶起飞，途中遇到一架相同航线的东航波音777客机，一开始由于马斯克的G650起飞较晚，所以一直紧紧跟在后面。不过马斯克的私人飞机飞行高度更高，且“火力全开”，没过多久就超过了波音777，最后抢先抵达上海。
&#13;
https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/144831635465.png?imageView2/2/w/1000/format/png/interlace/1/q/85
&#13;
然而在飞友赞叹“有钱真好”的时候，马斯克此次赶往上海的原因更加令人激动人心——参加上海超级工厂（Gigafactory 3）的国产版Model 3大规模交付仪式和国产版Model Y项目启动仪式。
&#13;
https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/152825839678.jpeg?imageView2/2/w/1000/format/jpeg/interlace/1/q/85
&#13;
1月7日下午，特斯拉在上海超级工厂正式开启了大规模交付仪式，其实在2019年12月30日，特斯拉已经交付了15辆汽车，但用户都是特斯拉中国区的员工，而此次则是面向普通用户。
&#13;
https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/152230107135.jpeg?imageView2/2/w/1000/format/jpeg/interlace/1/q/85
&#13;
从上海超级工厂10月份试运行以来，目前已经达到了1000辆/周的产能，初步满足了大规模量产要求。
&#13;
https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/143521058838.gif?imageView2/2/w/1000/format/gif/interlace/1/q/85( 无人机拍摄上海超级工厂“部分停车场库存”，时间：12月，来源：Chao Zhou)
&#13;
其实国产版Model 3实现大规模交付已经不足以让人感到惊讶了，毕竟上海超级工厂的“神速”早已是众人皆知了，此次Model Y项目的正式启动，才是继Model 3降价后又一重大的利好消息。
&#13;
一方面是马斯克原本就没打算依靠Model S/X作为主力进行发展，以后虽然不会停止生产，但显然其高昂的售价并不足以支撑他的“可再生能源规划蓝图”，更加“平易近人”的Model 3/Y才是。另一方面是近些年全球SUV市场呈现出了爆炸式增长，仅2018年SUV车型的销量高达3000万辆，所以SUV车型的市场潜力充。无怪乎保时捷、宾利、劳斯莱斯等一众奢侈豪华品牌都先后加入SUV阵营，甚至法拉利已经宣布将要加入SUV车型。
&#13;
前一阵国产版Model Y已经悄悄在官网更新了页面，并公布了售价，预示着马斯克承诺的2020年第二个季度交付或许真的不是问题。
&#13;
https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/150230235243.png?imageView2/2/w/1000/format/png/interlace/1/q/85（跟当时Model 3国产版刚刚公布售价时一模一样的说辞）
&#13;
https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/145921748732.png?imageView2/2/w/1000/format/png/interlace/1/q/85
&#13;
Model Y之所以让市场兴奋，除了SUV车型更受市场欢迎和它是一辆特斯拉之外，最关键的是该车型与Model 3是在相同平台生产，且能够共享70%以上的零配件。由此不得不让人猜疑以目前Model 3成本控制情况来看，Model Y的售价可能还要更低，加上其优异的性能和空间，其性价比之高或将能够如马斯克所愿——销量超过其他特斯拉型号总和甚至翻倍。要知道，美国2018年售出的新能源汽车中，特斯拉占比高达60%。
&#13;
此外马斯克还在现场几乎哽咽地说道：“未来上海超级工厂不仅会生产Model 3/Y，我还希望将加入其他车型的生产。未来还将会有单独的中国设计中心，制造适合中国市场的车。“
&#13;
https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/164056220679.gif?imageView2/2/w/1000/format/gif/interlace/1/q/85（马斯克现场尬舞）
&#13;
其实无论是国产Model 3已然来到还是国产Model Y即将来到，都离不开上海超级工厂的落地。虽然大部分人都能想到特斯拉选择在中国建厂的两个显而易见的因素：中国庞大的市场和价格不受关税影响（甚至可以享受补贴），但藏在这两个因素背后还有很多故事。
&#13;
这也是为什么马斯克在开场说的第一句话是：“感谢中国政府！”
&#13;
中国速度
&#13;
中国素有“基建狂魔”的称号，除了中国在工程建设方面克服过诸多世界难题外，最让人折服的就是“中国式速度”，而对于亟需扩大市场的特斯拉来说，速度就是一切。
&#13;
2019年1月7日，在上海浦东新区临港的一片农田上，特斯拉召开了盛大的工厂奠基仪式。
&#13;
2020年1月7日，同样在这片地方，特斯拉在已经建成的上海超级工厂中，正式开启大规模交付。
&#13;
从废墟到一期工厂建设完毕，再到开启大规模交付，刚好365天，特斯拉联手中国的“杰作”让全世界为之赞叹。不少国外网友评价道：“这也就是在中国能实现，换个别的地方根本没戏。”
&#13;
实际上，特斯拉1月7日破土动工，在8、9月份已经得到了验收许可，并在10月拿到了工信部颁发的生产资质，也就是说从一片荒地到工厂拥有正式生产车辆能力，仅耗时10个月。
&#13;
相比之下，特斯拉在美国的弗里蒙特工厂，在不需要建设厂房的情况下，从接手改造到量产车下线用了2年多时间，而达到1000辆/周的产能则用了5年。另一个特斯拉工厂（主要生产电池及总成）内华达超级工厂（Gigafactory1），在受到内华达“盛情款待”的情况下，2014年达成协议，2年后才正式投产，此时工厂仅建设了总规划的14%。
&#13;
上海超级工厂如此惊人的速度背后，基建能力还在其次，共关键的在于中国多方面的“努力”。
&#13;
20世纪末，中国为解决汽车工业落后的问题，决定引入合资车企以促进行业发展，但与此同时国家并不能完全敞开大门让汽车巨头随意进入市场，因为要保证本地汽车工业的生存空间。所以中国在1984年开始引入中国合资车企时，其股份比例都是按照50：50进行设定。
&#13;
后来在1994年出台的《汽车工业产业政策》中明确规定，双方合资企业中，中方所占股份比例不得低于50%，这一政策虽然在随后经过多次修改，但唯独股份比例限制仍然保持不变。
&#13;
几十年过去了，中国汽车产业有了巨大的变化，有些车企逐渐技术成熟、供应链稳定，站稳了脚跟，而有些车企却不思进取，在市场竞争中逐渐没落。当年国家保护国产品牌天经地义，但不可能一直持续这种模式，因为要想真正促进整个产业的发展，必须让企业接受真正的市场“洗礼”。尤其对于新能源车企来说，从各项补贴的滑坡和政策变动，已经不难看出这个改变已经是“进行时”了。
&#13;
2018年4月17日，发改委发布消息：“汽车行业将分类型实行过渡期开放，2018年取消专用车、新能源汽车外资股比限制；2020年取消商用车外资股比限制；2022年取消乘用车外资股比限制，同时取消合资企业不超过两家的限制。通过5年过渡期，汽车行业将全部取消限制。”
&#13;
同年6月28日，发改委和商务部共同发布了《外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2018版）》，在原有规定“汽车整车制造的中方股比不低于50%”的基础上，增加了“除专用车、新能源车外”。
&#13;
这一规则，从某种程度上说，甚至就是为特斯拉“量身定制”的。
&#13;
早在2014年，特斯拉就与上海商谈过合作，当时马斯克提出了两个条件：一是独资建厂，二时将登记产品从汽车产品变成电子消费类产品。不过在那时第一个条件是完全无法实现的，所以当时的上海浦东新区副区长丁磊提出了一套阶段性方案，但马斯克并未接受，随后回复上海政府：“北美工厂的产能还未完全发挥，在中国建厂需要五年后在做商议。”
&#13;
就在新政策发布没多久，2018年7月10日，特斯拉就与上海临港管委会、临港集团签署了协议，将在临港地区独资建设集研发、制造、销售等功能于一体的特斯拉超级工厂。
&#13;
受此政策影响，宝马集团随后在2019年也发布了一则声明，称华晨汽车将出售25%的股权给宝马，成为第一个“吃螃蟹”的合资车企。也就是说在2020年国家完全取消乘用车外资股份比例限制后，宝马和华晨将完成股权调整，那时“华晨宝马”将成为“宝马华晨”。
&#13;
既然国家已经打算引入“鲶鱼”刺激行业进步，那么政策“倾斜”之外，显然资金问题也需要解决。毕竟彼时特斯拉是真的穷，连年的亏损加上大量资金投入到解决产能问题中，甚至一度爆出特斯拉要质押美国工厂进行贷款。
&#13;
2019年3月，特斯拉获得来自银团35亿人民币的无抵押贷款，其利率为央行年基准利率的90%。同时特斯拉还与招行签署融资协议，由招行提供50亿人民币的无担保12个月循环贷款，其利率同样为央行年基准利率的90%。
&#13;
这笔钱帮助了特斯拉完成土地的购买和工厂的建设，但这还没完。
&#13;
2019年年末，特斯拉再次与多家中资银行（中国工商银行、中国农业银行、中国建设银行、上海浦东发展银行等）达成一笔为期5年的100亿人民币新贷款，除了用于偿还之前的35亿贷款及利息外，剩余资金用户工厂的继续建设和其他中国业务。
&#13;
目前，特斯拉已经获得高达185亿人民币贷款，远超此前上海超级工厂预估建设成本（约140亿人民币），加上目前特斯拉整体市值和资金状况，特斯拉现在拥有充足的现金来推进中国地区各项业务。
&#13;
当然给予特斯拉如此多“优惠”，并不是单纯刺激行业发展，也是有两手考虑。临港地区对拥有50年使用权的特斯拉上海工厂的许多指标做了详细要求。特斯拉被要求在未来的5年中投资140.8亿元人民币，并在2023年年底时实现产值750亿元人民币以上，并产生22.3亿元人民币的年税收。否则，特斯拉就要交出土地，但会获得有关土地租用、楼房及设备的相应资金补偿。
&#13;
可以说，特斯拉能够在中国“一路绿灯加狂飙”，除了其本身的影响力和产品力足够强之外，离不开中国方面给予的“支持”。
&#13;
中国制造
&#13;
中国的人口基数庞大，汽车需求量自然就高，所以即便在销量下行的情况下，中国依然拥有着全球最大的新能源汽车市场。不过对于特斯拉来说，销往中国的数量并没有达到“预期”，因为尽管中国是特斯拉全球第二大消费市场，但实际上在华销量仅占特斯拉全球销量的20%~30%。
&#13;
导致这一结果的重要原因就是一个字——贵。
&#13;
除了关税之外，影响价格最重要的因素是生产成本。特斯拉在美国生产受制于美国的“游戏规则”，由此导致人力成本远远高于中国。而在中国生产，人力成本将会降低，根据摩根士丹利分析，在上海超级工厂的人力成本仅为加州弗里蒙特工厂的1/10左右。依照特斯拉规划的10000名员工来看，其节约的成本甚至能将利润率提升至30%以上，这几乎能赶上保时捷的利润率。
&#13;
此外，另一个成本来自于生产流程本身，自动化的使用、新技术的更新、管理协调机制的改变，对于生产企业来说，都与成本息息相关。例如最早在打造初代跑车Roadster时，由于经验不足和生产方式的局限，导致生产成本甚至高过售价2万美金，最终特斯拉不得不“亏本赚吆喝”。虽然后来初代Roadster在ebay的售价高达100万美金，但对于特斯拉来说，只要是生产型企业，大规模量产能力都决定着其成本。
&#13;
特斯拉上海超级工厂，吸收了特斯拉近10年的生产经验教训，高度自动化机器人生产、车轮上的仓库（车辆下生产线直接进入运输车辆）等技术的引入，从生产流程和设备技术方面进行优化。
&#13;
比如特斯拉最近申请的两个专利中，其中一个就是关于车内线束生产设计方案，之前的Model S总线束长度为3000米，到Model 3时就精简为1500米，而即将推出的Model Y则仅有100米。得益于新的设计，Model Y的线束安装或将从人工改为机器人安装，提高效率和降低生产成本。
&#13;
https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/150832035129.jpg?imageView2/2/w/1000/format/jpg/interlace/1/q/85
&#13;
另一个新专利则是Model Y将采用一体冲压成型车身工艺，将过去单个零部件冲压再拼装的过程，精简为一步，直接成型，同样也将降低生产成本。
&#13;
https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/150849882795.jpg?imageView2/2/w/1000/format/jpg/interlace/1/q/85
&#13;
另外在特斯拉Q3财报中写着这样一句话：“相比于美国工厂，上海工厂Model 3生产线的生产成本（单位产能的资本支出）低了65%。”这句话翻译成人话就是，设计产能内每生产一辆汽车，设备投入和长期维护投入（固定和非消耗性资产，不包含生产汽车的物料）相比于美国工厂下降了65%。
&#13;
同样得益于上海超级工厂建设的启发，特斯拉在加速Model Y生产线建立时，同样借鉴了其中的经验教训，未来Model Y的生产中该部分成本也会比现阶段美国Model 3工厂下降50%。
&#13;
其实上述这些方式并不局限于上海超级工厂使用，同样可以逐步应用于美国工厂，所以另一个影响中国工厂生产成本的关键因素在于中国的供应商。
&#13;
首先要摆脱一个固有“印象”，那就是“国产=不靠谱”，笔者曾走访过一些汽车零配件供应商，询问过这样的问题，他们给出的回答颇为一致：“其实并非是我们技术达不到，而是甲方要求没有那么高，如果要给要求高的甲方提供零配件，我们要投入大量的资金研发，由此会导致成本上涨，当然甲方如果需求量大，我们也能将高质量的零配件成本降低，但目前来说销量最大、盈利最高的仍是普通标准的零配件。”
&#13;
特斯拉对于零配件的要求，从全球各大碰撞测试机构的结果就不难发现其标准之高，唯一存疑的只是特斯拉在寻找中国供应商时候还能否保持这样的标准。但有一点是可以肯定的，那就是成本会进一步降低，原本特斯拉就拥有很多中国供应商，现在入驻上海不仅能够省去大量运输费用，而且按照马斯克以往“压缩成本”的策略来看，逐步会有更多“物美价廉”的中国供应商进来。尤其对于占成本最大的锂离子电池来说，原本只有松下在提供，而未来可能将由LG和宁德时代提供，估计成本也存在下降空间。
&#13;
目前上海工厂的国产化零配件率为30%，今年年中计划提升到70%，年底有望实现100%。去年马斯克就曾公开说过：“2020年底，Model 3的所有零部件全面国产化。”而零配件国产化正是国家如此大力支持特斯拉入驻中国的重要原因，特斯拉发展的越好，其中国的供应链体系就越完美。
&#13;
https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/150933676890.jpeg?imageView2/2/w/1000/format/jpeg/interlace/1/q/85（不完全统计Model 3的供应链体系，图来自新材料在线）
&#13;
汽车制造是完全脱离不开供应商的，从某种意义上讲，供应商才真正决定着汽车产品的竞争力（成本、质量），而特斯拉的供应商全面国产化，将意味着上图中越来越多供应商为中国公司，除了带来巨额的经济效益外，还能培养一批优秀的供应商，从而达到快速推进中国整体新能源行业发展的目的。
&#13;
https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/155028880553.png?imageView2/2/w/1000/format/png/interlace/1/q/85（Model 3中国供应商，不完全统计）
&#13;
所以综合这些因素，特斯拉选择中国和中国选择特斯拉是一件“一拍即合”的事情。特斯拉能够带给中国刺激行业和促进行业发展的能力，且提供巨额的经济效益，而中国能提供给特斯拉的则是“慷慨”的资源和庞大的市场潜力。
&#13;
踮着脚尖买车
&#13;
成本的下降、补贴和免购置税的政策，使得特斯拉“蓄谋已久”的降价突然降临，30万以内的价格让不少观望的人完全无法抵御“首付4万，月供5000”的诱惑。
&#13;
然而值得注意的是，虽然降低成本对特斯拉来说百利而无一害，但是降低售价却并不一定。最近一位朋友工作于特斯拉线下店，告诉我随着特斯拉降价和进一步降价的各种猜测，有几位车主选择了退掉订单，决定做“等等党”。
&#13;
他跟我说，“以前特斯拉的车主几乎都是提车当天直接开走，非常爽快直接，而最近车主买车时犹豫再三，提车时不停地检查车辆。倒不是说用户不应该这么做，因为毕竟花几十万买的，提车时确保自己购买的东西一切完好是他们地权利，只是觉得用户群体似乎有些变化。”
&#13;
其实一点都不奇怪，过去特斯拉的售价，决定了购买特斯拉的人群多数都认为人们在为“科技”和“未来”付费，敢于尝鲜的人本身也就不太在乎这些小细节，甚至大概率手中不只一辆车。那时特斯拉的市场定位中，几乎没有任何竞争者，所以也就没有太多能够对比的参考。但现在不同了，随着售价的降低，其价位区间已经进入了同时与传统燃油车、国产电动车竞争的情况，此时消费者的心态将不再相同。
&#13;
过去购买者是“买车直接开走”，现在很多用户则是“踮着脚尖购买”的状况。用户群体的改变将会导致一个问题——过度解读“性价比”。
&#13;
其实在消费级产品中，普遍存在一种情况，就是价格相对“亲民”但又非常便宜的东西，往往用户的挑剔程度非常高，“这个我要有，那个我也要拥有，价格还不能贵”是这部分用户经常持有的心理。如此一来，特斯拉如果持续降价，原本的各种“小问题”将会被迅速放大，例如一些装配工艺问题、本地化应用不足等问题。
&#13;
不过这对于特斯拉来说既是坏事，同时也是好事。坏的是随着用户大幅度上涨的同时，被“神化”的信仰部分会回归现实，导致用户发觉特斯拉并想象中那么完美；好的是随着用户“挑剔”，特斯拉能够根据用户反馈解决更多用户的“痛点”，加强产品的竞争力。
&#13;
总体来说，特斯拉降价对于用户来说终究是好事，也是撬开市场非常关键的方式。
&#13;
不过短时期内再度降价应该不大可能，因为即便上海超级工厂快速达到峰值产能，其产品竞争力只要足够，成本的下降并不一定需要以降低售价作为价值体现。很多人总是讨论和担心特斯拉是否会更便宜的问题，却没看到当成本降低后高额的利润率能够带来什么影响。事实上利润率的增加意味着企业有足够的灵活性来应对市场变化，显示出足够的潜能来继续融资，而降价只不过是促进其发展的一个方式而已。
&#13;
特斯拉则很有可能利用这部分利润作再投入，加强自动驾驶的技术优化和增大未来“robotaxi”共享计划的投入，以及接下来德国的超级工厂（Gigafactory 4），因为这些方式远比降价对长远发展更有利。
&#13;
结语
&#13;
特斯拉上海超级工厂的“神速”，其实还透露着一个信号，那就是新能源时代即将到来。哪怕燃油车还会存在几十年，但无论你是否喜欢，这是未来发展的必然。
&#13;
这并不是环保与否的问题，也不是弯道超车的问题，而仅仅是因为能源本身性质决定的。哪怕有专家告诉你石油储量根本不用担心、页岩油还够用很久，都无法避免一个现实问题，那就是能源决定着世界经济、政治格局，而石油能源是一个非再生能源。
&#13;
特斯拉之所以在美国受到“种种困难”，其中很大一个因素就是触碰到了石油巨头的利益，因为美国石油业中，70%的石油都被用于汽车燃料。当年马斯克想要私有化时候，甚至沙特曾经还找他商谈“加大投资特斯拉资金”一事，以确保当新能源时代到来时有后备方案。
&#13;
所以各国都在先后推出“全面禁售燃油车”的计划。在2019年最后一个月，中国工信部发布了《新能源汽车产业发展规划（2021-2035年）》征求意见稿。规划提到，2025年中国新能源汽车新车销量占比要达到25%。这在新能源销售量下行的情况下，显得颇为激进且有些不切实际。
&#13;
不过对于特斯拉来说，新能源销售量下行未必是件坏事，因为虽然总体数字上看销售量增长减速，但如果抛开运营车辆和公共交通车辆，个人用户购买量其实是在上涨的，也就意味着用户开始逐渐接受新能源汽车。
&#13;
再回头想想，电动车没能被广大消费者接受的根本原因是什么？
&#13;
无非就两个问题，且这两个问题是递进关系。第一，不方便，现在的充电设施基建不能够满足电动车“自由出行”的使用场景，所以作为汽车最重要的一个购买原因“出行自由”没有了，限制了潜在用户数量；第二，二手售价过低，之所以称之为递进关系的原因就是，决定二手价格的关键因素其实是市场如何认知电动车的，如果电动车足够方便且用户群体庞大，那么剩余价值将不再成为问题。
&#13;
那么归根结底其实就是一个问题——基建，因为只有解决了充电设施的部署问题，才能真正解决上述问题。所以当没能解决使用方便问题时，电动吹再努力也避免不了这个现实，而一旦解决了这个问题，也就没什么人关心“没有发动机就没有灵魂”的事了。
&#13;
但是，基建对于“我兔”来说，从来都不是问题。
&#13;
https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/160946046355.jpg?imageView2/2/w/1000/format/jpg/interlace/1/q/85（特斯拉官微的“一语双关”）
&#13;
https://www.huxiu.com/article/334889.html</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Nanachi: </b><br>
<span>[汽车]马斯克：感谢中国！</span><br>
<span>北京时间今天凌晨，马斯克乘坐自己的私人飞机湾流G650在洛杉矶起飞，途中遇到一架相同航线的东航波音777客机，一开始由于马斯克的G650起飞较晚，所以一直紧紧跟在后面。不过马斯克的私人飞机飞行高度更高，且“火力全开”，没过多久就超过了波音777，最后抢先抵达上海。</span><br>
<span>https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/144831635465.png?imageView2/2/w/1000/format/png/interlace/1/q/85</span><br>
<span>然而在飞友赞叹“有钱真好”的时候，马斯克此次赶往上海的原因更加令人激动人心——参加上海超级工厂（Gigafactory 3）的国产版Model 3大规模交付仪式和国产版Model Y项目启动仪式。</span><br>
<span>https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/152825839678.jpeg?imageView2/2/w/1000/format/jpeg/interlace/1/q/85</span><br>
<span>1月7日下午，特斯拉在上海超级工厂正式开启了大规模交付仪式，其实在2019年12月30日，特斯拉已经交付了15辆汽车，但用户都是特斯拉中国区的员工，而此次则是面向普通用户。</span><br>
<span>https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/152230107135.jpeg?imageView2/2/w/1000/format/jpeg/interlace/1/q/85</span><br>
<span>从上海超级工厂10月份试运行以来，目前已经达到了1000辆/周的产能，初步满足了大规模量产要求。</span><br>
<span>https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/143521058838.gif?imageView2/2/w/1000/format/gif/interlace/1/q/85( 无人机拍摄上海超级工厂“部分停车场库存”，时间：12月，来源：Chao Zhou)</span><br>
<span>其实国产版Model 3实现大规模交付已经不足以让人感到惊讶了，毕竟上海超级工厂的“神速”早已是众人皆知了，此次Model Y项目的正式启动，才是继Model 3降价后又一重大的利好消息。</span><br>
<span>一方面是马斯克原本就没打算依靠Model S/X作为主力进行发展，以后虽然不会停止生产，但显然其高昂的售价并不足以支撑他的“可再生能源规划蓝图”，更加“平易近人”的Model 3/Y才是。另一方面是近些年全球SUV市场呈现出了爆炸式增长，仅2018年SUV车型的销量高达3000万辆，所以SUV车型的市场潜力充。无怪乎保时捷、宾利、劳斯莱斯等一众奢侈豪华品牌都先后加入SUV阵营，甚至法拉利已经宣布将要加入SUV车型。</span><br>
<span>前一阵国产版Model Y已经悄悄在官网更新了页面，并公布了售价，预示着马斯克承诺的2020年第二个季度交付或许真的不是问题。</span><br>
<span>https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/150230235243.png?imageView2/2/w/1000/format/png/interlace/1/q/85（跟当时Model 3国产版刚刚公布售价时一模一样的说辞）</span><br>
<span>https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/145921748732.png?imageView2/2/w/1000/format/png/interlace/1/q/85</span><br>
<span>Model Y之所以让市场兴奋，除了SUV车型更受市场欢迎和它是一辆特斯拉之外，最关键的是该车型与Model 3是在相同平台生产，且能够共享70%以上的零配件。由此不得不让人猜疑以目前Model 3成本控制情况来看，Model Y的售价可能还要更低，加上其优异的性能和空间，其性价比之高或将能够如马斯克所愿——销量超过其他特斯拉型号总和甚至翻倍。要知道，美国2018年售出的新能源汽车中，特斯拉占比高达60%。</span><br>
<span>此外马斯克还在现场几乎哽咽地说道：“未来上海超级工厂不仅会生产Model 3/Y，我还希望将加入其他车型的生产。未来还将会有单独的中国设计中心，制造适合中国市场的车。“</span><br>
<span>https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/164056220679.gif?imageView2/2/w/1000/format/gif/interlace/1/q/85（马斯克现场尬舞）</span><br>
<span>其实无论是国产Model 3已然来到还是国产Model Y即将来到，都离不开上海超级工厂的落地。虽然大部分人都能想到特斯拉选择在中国建厂的两个显而易见的因素：中国庞大的市场和价格不受关税影响（甚至可以享受补贴），但藏在这两个因素背后还有很多故事。</span><br>
<span>这也是为什么马斯克在开场说的第一句话是：“感谢中国政府！”</span><br>
<span>中国速度</span><br>
<span>中国素有“基建狂魔”的称号，除了中国在工程建设方面克服过诸多世界难题外，最让人折服的就是“中国式速度”，而对于亟需扩大市场的特斯拉来说，速度就是一切。</span><br>
<span>2019年1月7日，在上海浦东新区临港的一片农田上，特斯拉召开了盛大的工厂奠基仪式。</span><br>
<span>2020年1月7日，同样在这片地方，特斯拉在已经建成的上海超级工厂中，正式开启大规模交付。</span><br>
<span>从废墟到一期工厂建设完毕，再到开启大规模交付，刚好365天，特斯拉联手中国的“杰作”让全世界为之赞叹。不少国外网友评价道：“这也就是在中国能实现，换个别的地方根本没戏。”</span><br>
<span>实际上，特斯拉1月7日破土动工，在8、9月份已经得到了验收许可，并在10月拿到了工信部颁发的生产资质，也就是说从一片荒地到工厂拥有正式生产车辆能力，仅耗时10个月。</span><br>
<span>相比之下，特斯拉在美国的弗里蒙特工厂，在不需要建设厂房的情况下，从接手改造到量产车下线用了2年多时间，而达到1000辆/周的产能则用了5年。另一个特斯拉工厂（主要生产电池及总成）内华达超级工厂（Gigafactory1），在受到内华达“盛情款待”的情况下，2014年达成协议，2年后才正式投产，此时工厂仅建设了总规划的14%。</span><br>
<span>上海超级工厂如此惊人的速度背后，基建能力还在其次，共关键的在于中国多方面的“努力”。</span><br>
<span>20世纪末，中国为解决汽车工业落后的问题，决定引入合资车企以促进行业发展，但与此同时国家并不能完全敞开大门让汽车巨头随意进入市场，因为要保证本地汽车工业的生存空间。所以中国在1984年开始引入中国合资车企时，其股份比例都是按照50：50进行设定。</span><br>
<span>后来在1994年出台的《汽车工业产业政策》中明确规定，双方合资企业中，中方所占股份比例不得低于50%，这一政策虽然在随后经过多次修改，但唯独股份比例限制仍然保持不变。</span><br>
<span>几十年过去了，中国汽车产业有了巨大的变化，有些车企逐渐技术成熟、供应链稳定，站稳了脚跟，而有些车企却不思进取，在市场竞争中逐渐没落。当年国家保护国产品牌天经地义，但不可能一直持续这种模式，因为要想真正促进整个产业的发展，必须让企业接受真正的市场“洗礼”。尤其对于新能源车企来说，从各项补贴的滑坡和政策变动，已经不难看出这个改变已经是“进行时”了。</span><br>
<span>2018年4月17日，发改委发布消息：“汽车行业将分类型实行过渡期开放，2018年取消专用车、新能源汽车外资股比限制；2020年取消商用车外资股比限制；2022年取消乘用车外资股比限制，同时取消合资企业不超过两家的限制。通过5年过渡期，汽车行业将全部取消限制。”</span><br>
<span>同年6月28日，发改委和商务部共同发布了《外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2018版）》，在原有规定“汽车整车制造的中方股比不低于50%”的基础上，增加了“除专用车、新能源车外”。</span><br>
<span>这一规则，从某种程度上说，甚至就是为特斯拉“量身定制”的。</span><br>
<span>早在2014年，特斯拉就与上海商谈过合作，当时马斯克提出了两个条件：一是独资建厂，二时将登记产品从汽车产品变成电子消费类产品。不过在那时第一个条件是完全无法实现的，所以当时的上海浦东新区副区长丁磊提出了一套阶段性方案，但马斯克并未接受，随后回复上海政府：“北美工厂的产能还未完全发挥，在中国建厂需要五年后在做商议。”</span><br>
<span>就在新政策发布没多久，2018年7月10日，特斯拉就与上海临港管委会、临港集团签署了协议，将在临港地区独资建设集研发、制造、销售等功能于一体的特斯拉超级工厂。</span><br>
<span>受此政策影响，宝马集团随后在2019年也发布了一则声明，称华晨汽车将出售25%的股权给宝马，成为第一个“吃螃蟹”的合资车企。也就是说在2020年国家完全取消乘用车外资股份比例限制后，宝马和华晨将完成股权调整，那时“华晨宝马”将成为“宝马华晨”。</span><br>
<span>既然国家已经打算引入“鲶鱼”刺激行业进步，那么政策“倾斜”之外，显然资金问题也需要解决。毕竟彼时特斯拉是真的穷，连年的亏损加上大量资金投入到解决产能问题中，甚至一度爆出特斯拉要质押美国工厂进行贷款。</span><br>
<span>2019年3月，特斯拉获得来自银团35亿人民币的无抵押贷款，其利率为央行年基准利率的90%。同时特斯拉还与招行签署融资协议，由招行提供50亿人民币的无担保12个月循环贷款，其利率同样为央行年基准利率的90%。</span><br>
<span>这笔钱帮助了特斯拉完成土地的购买和工厂的建设，但这还没完。</span><br>
<span>2019年年末，特斯拉再次与多家中资银行（中国工商银行、中国农业银行、中国建设银行、上海浦东发展银行等）达成一笔为期5年的100亿人民币新贷款，除了用于偿还之前的35亿贷款及利息外，剩余资金用户工厂的继续建设和其他中国业务。</span><br>
<span>目前，特斯拉已经获得高达185亿人民币贷款，远超此前上海超级工厂预估建设成本（约140亿人民币），加上目前特斯拉整体市值和资金状况，特斯拉现在拥有充足的现金来推进中国地区各项业务。</span><br>
<span>当然给予特斯拉如此多“优惠”，并不是单纯刺激行业发展，也是有两手考虑。临港地区对拥有50年使用权的特斯拉上海工厂的许多指标做了详细要求。特斯拉被要求在未来的5年中投资140.8亿元人民币，并在2023年年底时实现产值750亿元人民币以上，并产生22.3亿元人民币的年税收。否则，特斯拉就要交出土地，但会获得有关土地租用、楼房及设备的相应资金补偿。</span><br>
<span>可以说，特斯拉能够在中国“一路绿灯加狂飙”，除了其本身的影响力和产品力足够强之外，离不开中国方面给予的“支持”。</span><br>
<span>中国制造</span><br>
<span>中国的人口基数庞大，汽车需求量自然就高，所以即便在销量下行的情况下，中国依然拥有着全球最大的新能源汽车市场。不过对于特斯拉来说，销往中国的数量并没有达到“预期”，因为尽管中国是特斯拉全球第二大消费市场，但实际上在华销量仅占特斯拉全球销量的20%~30%。</span><br>
<span>导致这一结果的重要原因就是一个字——贵。</span><br>
<span>除了关税之外，影响价格最重要的因素是生产成本。特斯拉在美国生产受制于美国的“游戏规则”，由此导致人力成本远远高于中国。而在中国生产，人力成本将会降低，根据摩根士丹利分析，在上海超级工厂的人力成本仅为加州弗里蒙特工厂的1/10左右。依照特斯拉规划的10000名员工来看，其节约的成本甚至能将利润率提升至30%以上，这几乎能赶上保时捷的利润率。</span><br>
<span>此外，另一个成本来自于生产流程本身，自动化的使用、新技术的更新、管理协调机制的改变，对于生产企业来说，都与成本息息相关。例如最早在打造初代跑车Roadster时，由于经验不足和生产方式的局限，导致生产成本甚至高过售价2万美金，最终特斯拉不得不“亏本赚吆喝”。虽然后来初代Roadster在ebay的售价高达100万美金，但对于特斯拉来说，只要是生产型企业，大规模量产能力都决定着其成本。</span><br>
<span>特斯拉上海超级工厂，吸收了特斯拉近10年的生产经验教训，高度自动化机器人生产、车轮上的仓库（车辆下生产线直接进入运输车辆）等技术的引入，从生产流程和设备技术方面进行优化。</span><br>
<span>比如特斯拉最近申请的两个专利中，其中一个就是关于车内线束生产设计方案，之前的Model S总线束长度为3000米，到Model 3时就精简为1500米，而即将推出的Model Y则仅有100米。得益于新的设计，Model Y的线束安装或将从人工改为机器人安装，提高效率和降低生产成本。</span><br>
<span>https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/150832035129.jpg?imageView2/2/w/1000/format/jpg/interlace/1/q/85</span><br>
<span>另一个新专利则是Model Y将采用一体冲压成型车身工艺，将过去单个零部件冲压再拼装的过程，精简为一步，直接成型，同样也将降低生产成本。</span><br>
<span>https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/150849882795.jpg?imageView2/2/w/1000/format/jpg/interlace/1/q/85</span><br>
<span>另外在特斯拉Q3财报中写着这样一句话：“相比于美国工厂，上海工厂Model 3生产线的生产成本（单位产能的资本支出）低了65%。”这句话翻译成人话就是，设计产能内每生产一辆汽车，设备投入和长期维护投入（固定和非消耗性资产，不包含生产汽车的物料）相比于美国工厂下降了65%。</span><br>
<span>同样得益于上海超级工厂建设的启发，特斯拉在加速Model Y生产线建立时，同样借鉴了其中的经验教训，未来Model Y的生产中该部分成本也会比现阶段美国Model 3工厂下降50%。</span><br>
<span>其实上述这些方式并不局限于上海超级工厂使用，同样可以逐步应用于美国工厂，所以另一个影响中国工厂生产成本的关键因素在于中国的供应商。</span><br>
<span>首先要摆脱一个固有“印象”，那就是“国产=不靠谱”，笔者曾走访过一些汽车零配件供应商，询问过这样的问题，他们给出的回答颇为一致：“其实并非是我们技术达不到，而是甲方要求没有那么高，如果要给要求高的甲方提供零配件，我们要投入大量的资金研发，由此会导致成本上涨，当然甲方如果需求量大，我们也能将高质量的零配件成本降低，但目前来说销量最大、盈利最高的仍是普通标准的零配件。”</span><br>
<span>特斯拉对于零配件的要求，从全球各大碰撞测试机构的结果就不难发现其标准之高，唯一存疑的只是特斯拉在寻找中国供应商时候还能否保持这样的标准。但有一点是可以肯定的，那就是成本会进一步降低，原本特斯拉就拥有很多中国供应商，现在入驻上海不仅能够省去大量运输费用，而且按照马斯克以往“压缩成本”的策略来看，逐步会有更多“物美价廉”的中国供应商进来。尤其对于占成本最大的锂离子电池来说，原本只有松下在提供，而未来可能将由LG和宁德时代提供，估计成本也存在下降空间。</span><br>
<span>目前上海工厂的国产化零配件率为30%，今年年中计划提升到70%，年底有望实现100%。去年马斯克就曾公开说过：“2020年底，Model 3的所有零部件全面国产化。”而零配件国产化正是国家如此大力支持特斯拉入驻中国的重要原因，特斯拉发展的越好，其中国的供应链体系就越完美。</span><br>
<span>https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/150933676890.jpeg?imageView2/2/w/1000/format/jpeg/interlace/1/q/85（不完全统计Model 3的供应链体系，图来自新材料在线）</span><br>
<span>汽车制造是完全脱离不开供应商的，从某种意义上讲，供应商才真正决定着汽车产品的竞争力（成本、质量），而特斯拉的供应商全面国产化，将意味着上图中越来越多供应商为中国公司，除了带来巨额的经济效益外，还能培养一批优秀的供应商，从而达到快速推进中国整体新能源行业发展的目的。</span><br>
<span>https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/155028880553.png?imageView2/2/w/1000/format/png/interlace/1/q/85（Model 3中国供应商，不完全统计）</span><br>
<span>所以综合这些因素，特斯拉选择中国和中国选择特斯拉是一件“一拍即合”的事情。特斯拉能够带给中国刺激行业和促进行业发展的能力，且提供巨额的经济效益，而中国能提供给特斯拉的则是“慷慨”的资源和庞大的市场潜力。</span><br>
<span>踮着脚尖买车</span><br>
<span>成本的下降、补贴和免购置税的政策，使得特斯拉“蓄谋已久”的降价突然降临，30万以内的价格让不少观望的人完全无法抵御“首付4万，月供5000”的诱惑。</span><br>
<span>然而值得注意的是，虽然降低成本对特斯拉来说百利而无一害，但是降低售价却并不一定。最近一位朋友工作于特斯拉线下店，告诉我随着特斯拉降价和进一步降价的各种猜测，有几位车主选择了退掉订单，决定做“等等党”。</span><br>
<span>他跟我说，“以前特斯拉的车主几乎都是提车当天直接开走，非常爽快直接，而最近车主买车时犹豫再三，提车时不停地检查车辆。倒不是说用户不应该这么做，因为毕竟花几十万买的，提车时确保自己购买的东西一切完好是他们地权利，只是觉得用户群体似乎有些变化。”</span><br>
<span>其实一点都不奇怪，过去特斯拉的售价，决定了购买特斯拉的人群多数都认为人们在为“科技”和“未来”付费，敢于尝鲜的人本身也就不太在乎这些小细节，甚至大概率手中不只一辆车。那时特斯拉的市场定位中，几乎没有任何竞争者，所以也就没有太多能够对比的参考。但现在不同了，随着售价的降低，其价位区间已经进入了同时与传统燃油车、国产电动车竞争的情况，此时消费者的心态将不再相同。</span><br>
<span>过去购买者是“买车直接开走”，现在很多用户则是“踮着脚尖购买”的状况。用户群体的改变将会导致一个问题——过度解读“性价比”。</span><br>
<span>其实在消费级产品中，普遍存在一种情况，就是价格相对“亲民”但又非常便宜的东西，往往用户的挑剔程度非常高，“这个我要有，那个我也要拥有，价格还不能贵”是这部分用户经常持有的心理。如此一来，特斯拉如果持续降价，原本的各种“小问题”将会被迅速放大，例如一些装配工艺问题、本地化应用不足等问题。</span><br>
<span>不过这对于特斯拉来说既是坏事，同时也是好事。坏的是随着用户大幅度上涨的同时，被“神化”的信仰部分会回归现实，导致用户发觉特斯拉并想象中那么完美；好的是随着用户“挑剔”，特斯拉能够根据用户反馈解决更多用户的“痛点”，加强产品的竞争力。</span><br>
<span>总体来说，特斯拉降价对于用户来说终究是好事，也是撬开市场非常关键的方式。</span><br>
<span>不过短时期内再度降价应该不大可能，因为即便上海超级工厂快速达到峰值产能，其产品竞争力只要足够，成本的下降并不一定需要以降低售价作为价值体现。很多人总是讨论和担心特斯拉是否会更便宜的问题，却没看到当成本降低后高额的利润率能够带来什么影响。事实上利润率的增加意味着企业有足够的灵活性来应对市场变化，显示出足够的潜能来继续融资，而降价只不过是促进其发展的一个方式而已。</span><br>
<span>特斯拉则很有可能利用这部分利润作再投入，加强自动驾驶的技术优化和增大未来“robotaxi”共享计划的投入，以及接下来德国的超级工厂（Gigafactory 4），因为这些方式远比降价对长远发展更有利。</span><br>
<span>结语</span><br>
<span>特斯拉上海超级工厂的“神速”，其实还透露着一个信号，那就是新能源时代即将到来。哪怕燃油车还会存在几十年，但无论你是否喜欢，这是未来发展的必然。</span><br>
<span>这并不是环保与否的问题，也不是弯道超车的问题，而仅仅是因为能源本身性质决定的。哪怕有专家告诉你石油储量根本不用担心、页岩油还够用很久，都无法避免一个现实问题，那就是能源决定着世界经济、政治格局，而石油能源是一个非再生能源。</span><br>
<span>特斯拉之所以在美国受到“种种困难”，其中很大一个因素就是触碰到了石油巨头的利益，因为美国石油业中，70%的石油都被用于汽车燃料。当年马斯克想要私有化时候，甚至沙特曾经还找他商谈“加大投资特斯拉资金”一事，以确保当新能源时代到来时有后备方案。</span><br>
<span>所以各国都在先后推出“全面禁售燃油车”的计划。在2019年最后一个月，中国工信部发布了《新能源汽车产业发展规划（2021-2035年）》征求意见稿。规划提到，2025年中国新能源汽车新车销量占比要达到25%。这在新能源销售量下行的情况下，显得颇为激进且有些不切实际。</span><br>
<span>不过对于特斯拉来说，新能源销售量下行未必是件坏事，因为虽然总体数字上看销售量增长减速，但如果抛开运营车辆和公共交通车辆，个人用户购买量其实是在上涨的，也就意味着用户开始逐渐接受新能源汽车。</span><br>
<span>再回头想想，电动车没能被广大消费者接受的根本原因是什么？</span><br>
<span>无非就两个问题，且这两个问题是递进关系。第一，不方便，现在的充电设施基建不能够满足电动车“自由出行”的使用场景，所以作为汽车最重要的一个购买原因“出行自由”没有了，限制了潜在用户数量；第二，二手售价过低，之所以称之为递进关系的原因就是，决定二手价格的关键因素其实是市场如何认知电动车的，如果电动车足够方便且用户群体庞大，那么剩余价值将不再成为问题。</span><br>
<span>那么归根结底其实就是一个问题——基建，因为只有解决了充电设施的部署问题，才能真正解决上述问题。所以当没能解决使用方便问题时，电动吹再努力也避免不了这个现实，而一旦解决了这个问题，也就没什么人关心“没有发动机就没有灵魂”的事了。</span><br>
<span>但是，基建对于“我兔”来说，从来都不是问题。</span><br>
<span>https://img.huxiucdn.com/article/content/202001/07/160946046355.jpg?imageView2/2/w/1000/format/jpg/interlace/1/q/85（特斯拉官微的“一语双关”）</span><br>
<span>https://www.huxiu.com/article/334889.html</span><br>
</p><p><b>goreen: </b><br>
<span>泥潭没一个靠谱的，5月喊上车那波下面全是骂的，爷哭了</span><br>
</p><p><b>dior_sh188: </b><br>
<span> 本帖最后由 dior_sh188 于 2020-1-7 19:34 编辑 </span><br>
<span>你懂车，但你懂中国吗？你懂资本市场吗？</span><br>
<span>我不懂，我又瞎又蠢，我穷我活该。但资本家们懂，腾讯懂，泥潭大佬懂。你们这群该死的聪明人！</span><br>
</p><p><b>zyhang: </b><br>
<span>有种资本家感谢买办的感觉</span><br>
</p><p><b>coffinzh: </b><br>
<span>一回两回玩玩梗，事事怨泥潭明灯我觉得你这投资之路啊啊哈哈哈</span><br>
</p><p><b>宏: </b><br>
<span>goreen 发表于 2020-1-7 19:27</span><br>
<span>泥潭没一个靠谱的，5月喊上车那波下面全是骂的，爷哭了</span><br>
</p><p><b>阴阳鱼子: </b><br>
<span>zyhang 发表于 2020-1-7 19:32</span><br>
<span>有种资本家感谢买办的感觉</span><br>
<span>今年底国产特斯拉Model 3将实现全部零部件的国产化替代】财联社1月7日讯，特斯拉上海工厂制造总监宋钢透露，在今年底国产特斯拉Model 3就将实现全部零部件的国产化替代。目前，特斯拉上海工厂的零部件本地化率为30%左右，计划到明年7月提升至70%-80%。</span><br>
<span>带动了相关国产替代</span><br>
</p><p><b>Panda付: </b><br>
<span>拿来刺激国内合资车呢   我们扶持一个互联网造车企业只需要1年   别瞎嘚瑟</span><br>
</p><p><b>内森德雷克: </b><br>
<span>马斯克这尬舞怎么看着有点像影流之主的舞姿</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A3010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>567478: </b><br>
<span>未来还将会有单独的中国设计中心，制造适合中国市场的车。看来朗逸帕萨特深得资本家欢心啊</span><br>
</p><p><b>qzy741147: </b><br>
<span>最近一位朋友工作于特斯拉线下店，告诉我随着特斯拉降价和进一步降价的各种猜测，有几位车主选择了退掉订单，决定做“等等党”。</span><br>
<span>他跟我说，“以前特斯拉的车主几乎都是提车当天直接开走，非常爽快直接，而最近车主买车时犹豫再三，提车时不停地检查车辆。倒不是说用户不应该这么做，因为毕竟花几十万买的，提车时确保自己购买的东西一切完好是他们地权利，只是觉得用户群体似乎有些变化。”</span><br>
</p><p><b>holmesjerry: </b><br>
<span>内森德雷克 发表于 2020-1-7 19:39</span><br>
<span>马斯克这尬舞怎么看着有点像影流之主的舞姿</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A3010, Android 9上的 S1Ne ...</span><br>
<span>直播的时候整个人都high了。。又害羞又想嘚瑟</span><br>
<span>我怀疑他是不是自己在飞机上抽了几口</span><br>
</p><p><b>鱼见: </b><br>
<span>阴阳鱼子 发表于 2020-1-7 19:35</span><br>
<span>带动了相关国产替代</span><br>
<span>现在外资工厂也都有零部件国产化比例要求吧,不允许做一个纯组装的工厂,那就跟走私没区别了,很多走私手段都是拆成零件运进来再组装的, 零部件国产化比例达到七八十以上好像就可以直接认定为国产货了.</span><br>
</p><p><b>Mr.Cheung: </b><br>
<span>先马克一下，静候几年后会变成怎么样吧，不过有一说一，马一龙在资本运作这方面绝对是一等一的高手，靠卖半成品都能越玩越大一直不翻车就能看出来，不过看到现在特斯拉盈利了，就忘记之前亏损的那么些年企图复制马一龙的成功的那些人嘛，只能说自求多福了。</span><br>
</p><p><b>Mr.Cheung: </b><br>
<span>qzy741147 发表于 2020-1-7 19:40</span><br>
<span>最近一位朋友工作于特斯拉线下店，告诉我随着特斯拉降价和进一步降价的各种猜测，有几位车主选择了退掉订单 ...</span><br>
<span>对特斯拉来说其实是好事，用户群体终于从“想买个大玩具”的人开始向“想买台汽车”的人扩散了。电动车是未来的趋势这一说法至少到现在看也没问题，但锂电车是不是未来我个人就保留看法了，不过毕竟都是凡夫俗子，不是神棍预言家，最后的答案只能让时间来揭晓了</span><br>
</p><p><b>kabunsan: </b><br>
<span>这就是打川普脸的工程。</span><br>
<span>—— 来自 Essential Products PH-1, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>ammk: </b><br>
<span>没中国工厂他股价都崩不住，当然谢谢咯</span><br>
</p><p><b>qllpow: </b><br>
<span>马云马化腾马斯克，三驾马车助力中国经济增长</span><br>
</p><p><b>静哮苍穹: </b><br>
<span>qllpow 发表于 2020-1-7 19:47</span><br>
<span>马云马化腾马斯克，三驾马车助力中国经济增长</span><br>
<span>三马同槽！</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>什么时候把火箭工厂搬过来</span><br>
</p><p><b>七堂伽蓝: </b><br>
<span>马一龙可能是个骗子，或许恬不知耻，问题是，他不仅忽悠了大批资本家和消费者，还把科学家也忽悠了，随便弄的东西还真的上天了。</span><br>
</p><p><b>依然荏苒: </b><br>
<span>goreen 发表于 2020-1-7 19:27</span><br>
<span>泥潭没一个靠谱的，5月喊上车那波下面全是骂的，爷哭了</span><br>
<span>那话咋说的来着 泥潭反买啥啥</span><br>
</p><p><b>费雷拉: </b><br>
<span>就这几个月吧，我关注的好几个up主有2049这种科普的，有马前卒这种讲时事的，口径都变成吹马斯克了，</span><br>
<span>从谴责发射太空垃圾，到各国纷纷跟风上低轨项目。风向已经变了。</span><br>
<span>也就泥潭还是死硬分子，认为他是个骗钱的。</span><br>
<span>哪怕马一龙当年真的只是一个骗投资的骗子，到现在各方都会抢着赞美他是理想主义家师当代钢铁侠，谁叫他把低成本商业航天这事干成了呢</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>丰田好像要在日本建个大型研究所，最近算给亚洲这个火药桶浇了点水吗？</span><br>
</p><p><b>FPSEvo: </b><br>
<span>好事啊，拉动国内相关配套产业还缴税，总比送钱给国内PPT车企打了水漂强。</span><br>
</p><p><b>敖轩: </b><br>
<span>ammk 发表于 2020-1-7 19:44</span><br>
<span>没中国工厂他股价都崩不住，当然谢谢咯</span><br>
<span>中国银行贷款给他建工厂，上海各部门特事特办加速审批。</span><br>
<span>这诚意，他是该感谢。</span><br>
</p><p><b>holmesjerry: </b><br>
<span>敖轩 发表于 2020-1-7 20:20</span><br>
<span>中国银行贷款给他建工厂，上海各部门特事特办加速审批。</span><br>
<span>这诚意，他是该感谢。 ...</span><br>
<span>开的进中南海的外国牌汽车也就特斯拉了吧</span><br>
</p><p><b>diablost3: </b><br>
<span>你懂车 你懂国务院么</span><br>
</p><p><b>最爱大萌德: </b><br>
<span>我傻了，不得不说我没有马一龙的胆识和见识</span><br>
</p><p><b>vampiar: </b><br>
<span>换家稳赢版</span><br>
</p><p><b>驾考之耻: </b><br>
<span>泥潭全仓杀入的股神呢？</span><br>
<span>—— 来自 vivo X9, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.2.0</span><br>
</p><p><b>驾考之耻: </b><br>
<span>qzy741147 发表于 2020-1-7 19:40</span><br>
<span>最近一位朋友工作于特斯拉线下店，告诉我随着特斯拉降价和进一步降价的各种猜测，有几位车主选择了退掉订单 ...</span><br>
<span>以前是玩具，现在是门面</span><br>
<span>—— 来自 vivo X9, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.2.0</span><br>
</p><p><b>嵐色羽空: </b><br>
<span>中国这么支持特斯拉也是做给其他外资看的，留在这里，给钱给地</span><br>
</p><p><b>怪盗1412: </b><br>
<span>Mr.Cheung 发表于 2020-1-7 19:41</span><br>
<span>先马克一下，静候几年后会变成怎么样吧，不过有一说一，马一龙在资本运作这方面绝对是一等一的高手 ...</span><br>
<span>老马就是之前泥潭讨论的“格局大”，他的最终目的在于人类在宇宙里开枝散叶，而不局限在造车骗钱，否则他号召力不会这么大，tg也不会这么给他投钱。虽然眼下把spacex搬过来还不现实，不过以后的事谁知道呢，事在人为，事在人为</span><br>
</p><p><b>钢铁侠: </b><br>
<span>假药停在美国如果有这样的待遇是不是也能行</span><br>
</p><p><b>door: </b><br>
<span>太长了，有总结是说了什么吗？</span><br>
</p><p><b>yunhansb: </b><br>
<span>这算不算千金买马骨，最后买到了汗血宝马？</span><br>
</p><p><b>cxn: </b><br>
<span>door 发表于 2020-1-7 21:02</span><br>
<span>太长了，有总结是说了什么吗？</span><br>
<span>中国，伟大</span><br>
</p><p><b>怪盗1412: </b><br>
<span>holmesjerry 发表于 2020-1-7 20:21</span><br>
<span>开的进中南海的外国牌汽车也就特斯拉了吧</span><br>
<span>国产电车byd早就开进过中南海了，我寻思着这俩车企马上要对线的节奏，zf不给老王也弄点儿啥升级一下装备合适嘛？</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>怪盗1412 发表于 2020-1-7 21:00</span><br>
<span>老马就是之前泥潭讨论的“格局大”，他的最终目的在于人类在宇宙里开枝散叶，而不局限在造车骗钱，否则他 ...</span><br>
<span>把spacex搬来那可就真厉害了</span><br>
</p><p><b>Cortana: </b><br>
<span>难怪一路绿灯，“所有零部件全部国产化”，供应商不得乐疯了......这是要吃掉整条产业链啊</span><br>
</p><p><b>leia_rolando: </b><br>
<span>请教一下，zf那么照顾特斯拉是图啥，我印象中建厂前马克龙还联合建国骂tg来着，还因此搁了计划。更重要的是他貌似还不是合资车来着，没有中间商賺</span><br>
</p><p><b>coffinzh: </b><br>
<span>还图啥，ls那句千金买骨已经道尽一切</span><br>
</p><p><b>费老师: </b><br>
<span>资本的力量真是强大</span><br>
</p><p><b>钛肽魔: </b><br>
<span>时无英雄使竖子成名</span><br>
</p><p><b>haruhiismer: </b><br>
<span>leia_rolando 发表于 2020-1-7 21:49</span><br>
<span>请教一下，zf那么照顾特斯拉是图啥，我印象中建厂前马克龙还联合建国骂tg来着，还因此搁了计划。更重要的是 ...</span><br>
<span>他给出了我无法拒绝的条件</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-N9500, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>怪盗1412: </b><br>
<span> 本帖最后由 怪盗1412 于 2020-1-7 22:04 编辑 </span><br>
<span>leia_rolando 发表于 2020-1-7 21:49</span><br>
<span>请教一下，zf那么照顾特斯拉是图啥，我印象中建厂前马克龙还联合建国骂tg来着，还因此搁了计划。更重要的是 ...</span><br>
<span>马一龙想去火星，并且朝着这个目标一步一个脚印走着呢，正好米国大统领又向着红脖子不待见老马，你要是tg你怎么想？</span><br>
</p><p><b>d2loader: </b><br>
<span>leia_rolando 发表于 2020-1-7 21:49</span><br>
<span>请教一下，zf那么照顾特斯拉是图啥，我印象中建厂前马克龙还联合建国骂tg来着，还因此搁了计划。更重要的是 ...</span><br>
<span>吃供应链 </span><br>
<span>电池有宁德时代</span><br>
<span>IGBT据说今年国产化就要起飞了</span><br>
</p><p><b>aiplus: </b><br>
<span>敖轩 发表于 2020-1-7 20:20</span><br>
<span>中国银行贷款给他建工厂，上海各部门特事特办加速审批。</span><br>
<span>这诚意，他是该感谢。 ...</span><br>
<span>特斯拉在上海拿的是基准利率打9折的贷款，真牛逼，大型国企都没这待遇</span><br>
</p><p><b>Panda付: </b><br>
<span>Cortana 发表于 2020-1-7 21:46</span><br>
<span>难怪一路绿灯，“所有零部件全部国产化”，供应商不得乐疯了......这是要吃掉整条产业链啊 ...</span><br>
<span>看产量和设计能力吧量上不去供应商裤衩都得赔没了本身就不是老牌车企 没有平台件可用 基本上都是开发件投入不小</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1908192[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
