<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>以前有人家里开过包机房或街机房吗？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>以前有人家里开过包机房或街机房吗？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:47:25 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>以前有人家里开过包机房或街机房吗？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1858507-1-1.html</link>
      <description>以前有人家里开过包机房或街机房吗？&#13;

&#13;
小时候是乖宝宝，街机厅不敢去，包机房也不敢去，网吧也不敢去，就在家里打FC和GB，就靠看电子游戏杂志“云”此世代的游戏
&#13;
后来考了高中后有了自己的PS2，之后就跟上了主机推出的节奏，也不再需要包机房了
&#13;
这里就纯问问，有没有朋友家里开过包机房或街机房的？
&#13;
有什么规矩之类的吗？比如玩什么游戏需要遵守怎样的规矩</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>hgcg-w: </b><br>
<span>以前有人家里开过包机房或街机房吗？</span><br>
<span>小时候是乖宝宝，街机厅不敢去，包机房也不敢去，网吧也不敢去，就在家里打FC和GB，就靠看电子游戏杂志“云”此世代的游戏</span><br>
<span>后来考了高中后有了自己的PS2，之后就跟上了主机推出的节奏，也不再需要包机房了</span><br>
<span>这里就纯问问，有没有朋友家里开过包机房或街机房的？</span><br>
<span>有什么规矩之类的吗？比如玩什么游戏需要遵守怎样的规矩</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>要是有规矩当年就不会因为治安差闻名而禁止未成年人进入了</span><br>
</p><p><b>back57992: </b><br>
<span>我这玩龙珠这类的游戏要额外加一元。（毁手柄）</span><br>
</p><p><b>有点追求: </b><br>
<span>包机房倒是没啥事，街机房常常见人打架，我还被人敲诈过几次。</span><br>
<span>要是问打游戏的规矩就一点，不能狂拍按钮，不然老板就会和你来谈心</span><br>
</p><p><b>医生狼多: </b><br>
<span>只去过街机厅</span><br>
<span>规矩就是好孩子别去，未成年吸烟打架赌博，口吐莲花……</span><br>
<span>不过小时候没得娱乐，放学还是偷偷进去</span><br>
<span>后来被派出所查封了，就改去网吧了</span><br>
</p><p><b>yuruho: </b><br>
<span>小时候邻居家开了街机厅，我亲戚在里面看店，结果放假期间家长都没空看的时候会把我们安排到街机厅玩规矩倒是没什么，只要不太出格在里面打架或者破坏机器就都还好</span><br>
</p><p><b>离魂仙: </b><br>
<span>老实孩子在街机厅被“克米”就是道上的规矩所以我只去秃头老板凶神恶煞震慑全场小青年的那家</span><br>
<span>包机房就是交钱上机下机，老板看得紧，没屁事</span><br>
</p><p><b>8822: </b><br>
<span> 本帖最后由 8822 于 2019-10-8 22:00 编辑 </span><br>
<span>（看错标题不好意思</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>我们这也就是不准大声叫，包一小时机最多只能换三次卡而已</span><br>
</p><p><b>朴念仁3: </b><br>
<span>这去过街机厅不就行了，还要开街机厅干嘛</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span> 本帖最后由 Lunamos 于 2019-10-9 00:16 编辑 </span><br>
<span>我家开过街机厅，8线城镇，90年代初期到中期。省城有总代直接供货，是个远亲。后来县里整顿开始以后换了三个地方，感觉做起来太难而且开游戏厅这种生意说起来社会上还是觉得不好听，影响家里有些人本职的正规编制工作，就不做了，最后总体上算下来似乎是赔了点钱。</span><br>
<span>定价上一开始大家游戏水平都不高，所以一毛钱一个币，一块钱10个送两个，后来发现一个币玩半天的高手变多了，就演变成了两毛一个，一块钱7个币——当然即便如此还是买不起的云玩家居多。因为小镇子机台换的慢，后期这些清版游戏只剩老油条高手了，于是麻将机老虎机成了挣钱的主力，格斗其次，那些老的CPS1清版机台也处理不出去，纯粹当门面了。</span><br>
<span>当时我叔叔是街霸2高手，想法现在看来还很先进，举办过一些小型比赛，赢的也就拿几十个币。不过两届比赛都是他冠军，而且还是个坚定的春丽选手……另外就是之后出现了一些假币勾币现象，就变成了给钱以后老板在主控台远程电子拨币，这套方案后来一直流行下去，我上大学以后回来看县里那些还在坚持的一些地下街机厅还是这套方案。</span><br>
<span>另外有两件事印象比较深。当时我爷爷正退休，负责在游戏厅门口招呼学生进去玩。我每次放学都要路过我家开的街机厅，跟其他人一起看见爷爷招呼人进去的场景是小时候的心理阴影之一。他每次都特别眼尖地抓到我，然后说服一起回家的同学进来玩，每次都尴尬无比。拖着同学走就觉得老人家要不高兴了，让人进去又感觉对不起那些孩子们的家长，毕竟这些叔叔阿姨我也都认识。</span><br>
<span>还有个事情是我有次帮大人看街机厅摊子的时候，不知脑子哪根筋搭错了，给一群在那里围观但没钱玩的孩子，用电子拨币的方式在闲置机台一人拨了10个币让他们玩，家里人回来一看我这熊孩子行径以后直接把电闸拉了说停电整顿，要是不拉闸这每人免费10个币这天就白干了。后来多少引发了一点广告效应，有人听说这里有个免费发币的，结果来的人还变多了。想来这算是我这辈子干过最侠义的事了……</span><br>
</p><p><b>perfaceNext: </b><br>
<span>我妈帮人看过街机房，然而我一次都没去</span><br>
</p><p><b>焚心雨: </b><br>
<span> 本帖最后由 焚心雨 于 2019-10-8 23:12 编辑 </span><br>
<span>不准狂搓摇杆。</span><br>
<span>我们那包机房有段时间流行火影，1p和2p怼大招有几率碰到比谁摇杆搓的快环节，大家都是整只手按上去猛劲搓，搞坏了好几副手柄，那之后老板娘听见谁用力搓就冲过来轰人。</span><br>
</p><p><b>noonehere: </b><br>
<span>有点追求 发表于 2019-10-8 21:17</span><br>
<span>包机房倒是没啥事，街机房常常见人打架，我还被人敲诈过几次。</span><br>
<span>要是问打游戏的规矩就一点，不能狂拍按钮， ...</span><br>
<span>说起来我小时候还见过有个机厅三国2的机框上贴着不许吃饭的标签</span><br>
</p><p><b>伊克路西安: </b><br>
<span> 本帖最后由 伊克路西安 于 2019-10-8 23:51 编辑 </span><br>
<span>Lunamos 发表于 2019-10-8 22:42</span><br>
<span>我家开过街机厅，8线城镇，90年代初期到中期。省城有总代直接供货，是个远亲。后来县里整顿开始以后换了三 ...</span><br>
<span>老哥你这8线城镇90年代就出现电子拨币了。。。</span><br>
<span>我从05年左右接触我们这以ftg stg 横版清关为主的街机厅，到各种取缔之后大萧条，到捕鱼游戏，老虎机，跳舞机，jubeat，djmax，抓娃娃机，篮球机为主体，传统街机作为添头之后焕发第二春 到现在</span><br>
<span>在我们这全是塞投实体币。。。</span><br>
<span>—— 来自 google Pixel C, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span>伊克路西安 发表于 2019-10-9 00:47</span><br>
<span>老哥你这8线城镇90年代就出现电子拨币了。。。</span><br>
<span>我从05年左右接触我们这以ftg slg 横版清关为主的街机厅 ...</span><br>
<span>新型框体尤其正版机台现在应该没人会全拆了搞这种程度的DIY，都是老CPS1的盗版基板和框体。说电子就是为了好理解，实际上是一种看起来非常山寨的方案。我们当地96、97年清版和格斗类机台基本就没有投币的说法了。街机厅都是每个机台拉好线路接到老板所在的位置，类似于把原来放在框体内的投币开关集中放在一个很大的板子上，想玩哪台就报机台号码，给钱，老板看你走到机台前面以后，给你按开关拨币，然后你就可以开玩了。</span><br>
</p><p><b>达达葱2: </b><br>
<span>noonehere 发表于 2019-10-8 23:31</span><br>
<span>说起来我小时候还见过有个机厅三国2的机框上贴着不许吃饭的标签</span><br>
<span>为啥不许吃</span><br>
</p><p><b>hgcg-w: </b><br>
<span>说到规矩，我知道日本街机厅的街霸2有禁止“除了发波不推前，你跳我就下重拳”，并派人巡查</span><br>
</p><p><b>mihuye: </b><br>
<span>达达葱2 发表于 2019-10-9 03:28</span><br>
<span>为啥不许吃</span><br>
<span>坏摇杆，摇的快吃得快加分多，所以有人次次打到那里就狂摇摇杆+拍键盘跟要徒手拆机似的，我都懒得摇。</span><br>
</p><p><b>你妈的为什么: </b><br>
<span>焚心雨 发表于 2019-10-8 23:09</span><br>
<span>不准狂搓摇杆。</span><br>
<span>我们那包机房有段时间流行火影，1p和2p怼大招有几率碰到比谁摇杆搓的快环节，大家都是整只 ...</span><br>
<span>不准狂搓最著名的应该是三国志不给吃包子 吃包子关机</span><br>
</p><p><b>Release01: </b><br>
<span>我叔叔以前在徐家汇开过一个网吧，我暑假经常去那里蹭电脑玩，但是上机的人真的不多</span><br>
</p><p><b>月夜凝雪: </b><br>
<span>hgcg-w 发表于 2019-10-9 06:19</span><br>
<span> 说到规矩，我知道日本街机厅的街霸2有禁止“除了发波不推前，你跳我就下重拳”，并派人巡查 ...</span><br>
<span>竟然真有直接限制的啊</span><br>
</p><p><b>ziyer: </b><br>
<span>记得小时候经常去包机房，倒是没听说有啥规矩的，反正给钱上机到点下，一般也没卡很紧，老板就大概看看时间。然后我们那边换游戏倒是没什么限制，我当时经常来来回回换游戏玩，老板也没说啥。</span><br>
<span>我那边的小混混可能更喜欢去网吧，打台球啥的，包机房还真很少见到小混混，基本上都是我这种进不去或者不敢去网吧的小孩，小混混对打主机也没啥兴趣</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>达达葱2 发表于 2019-10-9 03:28</span><br>
<span>为啥不许吃</span><br>
<span>说的是吃包子的奖励关吧，需要狂摇摇杆加猛按</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>当时都喜欢玩月下.</span><br>
<span>然后我在家练好了速通路线.去包机房20分钟进逆城炫耀....</span><br>
</p><p><b>12月26日复活: </b><br>
<span>换卡有3次机会 5毛10分钟1快块半小时 我家开包机房的［FC］</span><br>
</p><p><b>Chen_GH: </b><br>
<span>和一个包机房老板是朋友，他最讨厌打枪小屁孩，小屁孩吵得要死还费手柄，XBOX360手柄摇杆硅胶全被小学生扣掉了。老板最喜欢玩NBA2K和实况的高中生，一玩一下午，没什么破事，就是LB和LT要调换一下，不然LT会很快坏掉。</span><br>
</p><p><b>爱步: </b><br>
<span> 本帖最后由 爱步 于 2019-10-9 16:38 编辑 </span><br>
<span>老婆小时候（90年代）家里开过街机厅，传统的街霸三国啥的，关门以后父母会给她敞开玩但是她玩不懂，养成了喜欢看人家玩的习惯，据说曾经有去网吧出钱包机请人家玩自己在一边看的经历。</span><br>
<span>她回忆说最爱的是苹果机，就是现在很多小城市小超市摆着那种老虎赌博机，挨个拍亮，没币了自己开币箱拿出来继续丢，用现在的话来说就是开了个测试账号简单粗暴的享受氪金抽卡乐趣……</span><br>
<span>PS:现在一起看高分少女会有种莫名的激动</span><br>
</p><p><b>zhfatwork: </b><br>
<span>个人经验是包机房比街机厅“治安”好得多，管理人员和被管理人员的比例街机厅高的多，容易出现治安盲区。</span><br>
</p><p><b>deadpeople: </b><br>
<span>亲戚开过包机房，小时候的PC启蒙，环境比街机厅好多了，大概是因为上机费贵（？）所以熊孩子不多</span><br>
</p><p><b>不会武术: </b><br>
<span>街机厅包机房网吧全是敲诈打劫重灾区吧，，网吧里面没事不代表你出来也没事</span><br>
</p><p><b>talesof213: </b><br>
<span>我还比较运气，小时候最常去的街机厅是在一家台球俱乐部里面，一半以上的顾客是成年人，但氛围还挺好，没被劫过钱，没见过打架，格斗游戏的高手还会在菜鸟打电脑的时候不去投币，在旁边等着。最常去的包机房是开在民居里的，只有三台机器，店主一家四口其乐融融，也没遇见过捣乱冲突的情况。</span><br>
</p><p><b>钢琴男: </b><br>
<span>以前就算有ps1 也会去外面几个人合钱打实况足球4 输了就换人</span><br>
<span>主要在家里不方便……</span><br>
</p><p><b>orcher1945: </b><br>
<span>noonehere 发表于 2019-10-8 23:31</span><br>
<span>说起来我小时候还见过有个机厅三国2的机框上贴着不许吃饭的标签</span><br>
<span>“吃包子摇把关机！”</span><br>
</p><p><b>Chasezoc: </b><br>
<span>我就记得以前在街机厅玩的时候，有个版本的拳皇2007里库拉能无限召唤老妈（？）连招，每次打不赢了就耍赖拼命搓摇杆，主要是为了一个币能多玩会儿</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>我在东百的时候说时候天天去游戏厅（初二之前），拳皇打的老厉害了。。也是我为啥喜欢格斗游戏的根本来源，也没啥事</span><br>
<span>然后全家搬到广东，第一次去就被抢币了当时我就意识到，在北方一个小屁孩赢别人嘴里还不干净没被揍不是你的问题，而是你有个大姐，相当于大姐大的问题</span><br>
<span>然后就再没去</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1858507[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
