<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>2月份带父母去日本10天左右 求建议</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>2月份带父母去日本10天左右 求建议</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 14:04:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>2月份带父母去日本10天左右 求建议[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1885829-1-1.html</link>
      <description>2月份带父母去日本10天左右 求建议&#13;
我17年跟父亲跟团去了趟日本，18年自己在东京呆了一周，这回打算趁还有自己能支配时间的机会带父母去一趟，不跟团
&#13;
打算是10天左右，大阪进东京出，以我贫乏的知识只能想到大阪京都东京三个地方，而且父母都60了应该也不能太折腾，于是想来求各种建议，包括推荐去的地方，住处的选择，车票的选择等等。语言没大问题
&#13;
感谢各位</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ariamoon: </b><br>
<span>2月份带父母去日本10天左右 求建议</span><br>
<span>我17年跟父亲跟团去了趟日本，18年自己在东京呆了一周，这回打算趁还有自己能支配时间的机会带父母去一趟，不跟团</span><br>
<span>打算是10天左右，大阪进东京出，以我贫乏的知识只能想到大阪京都东京三个地方，而且父母都60了应该也不能太折腾，于是想来求各种建议，包括推荐去的地方，住处的选择，车票的选择等等。语言没大问题</span><br>
<span>感谢各位</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span>去姬路城玩一下吧，天守阁不错的，估计老人家喜欢</span><br>
</p><p><b>蓝色高达: </b><br>
<span>去关西，东京好玩的景点远（假如你能搞定），住宿贵，吃饭地方比关西难找，地铁站如新宿等很容易迷路抓狂。关西地价低，饭馆在一楼可见，京都奈良或者琵琶湖可以满足很多景色要求，远点去姬路神户路上还能看海。交通的话比东京简单不过如京都要注意买包日的公交劵就是</span><br>
</p><p><b>蓝色高达: </b><br>
<span> 本帖最后由 蓝色高达 于 2019-12-6 16:15 编辑 </span><br>
<span>住处的话，关西还好，民宿法没出来前，基本200一天，但从去年也涨到基本300一天了，住民宿还是酒店看你自己选择，推荐还是住有早餐的酒店吧。至于住哪，关西大可住旅游区附近。东京的话上限你自己选，平价就是浅草附近，一般是400+，但时间到不足一月左右，酒店大部分会跌到300，但部分酒店周六日会翻倍或者被人订完，有些酒店则周一便宜。</span><br>
<span>景点在热门里选即可，看自己喜好。像京都，四条那里算一个区域，有清水寺，祇园，八坂神社。往上走就是2条城和御所，天满宫。金阁寺在御所左边，南禅寺和银阁寺在右边，再往上走是鸭川神社。而四条往下是京都站，稻荷和33间堂就在附近。这些景点相对紧凑，而其他博物馆还有贵船神社之类散布比较大，看你们家喜欢。岚山和奈良那些没什么好说的可以一去。另外大阪有玉出超市这点比东京好，买东西可以像国内超市一样。东京这方面就惨多了。</span><br>
<span>神户可以去，不过最近山口组在争斗注意。姬路城去一次相对远，去那里一定要买关西周游券注意。至于大阪周游券除了可以做地铁也有好多免费项目可以试试，不过记得要带上周游卷里的可撕的doko还是什么优惠劵，去海游馆要这个才能优惠100还是200円吧。大阪梅田那里感觉没道顿掘好玩，要血拼可以去去。</span><br>
<span>东京的话，市内景点实在差意思，镰仓2月份去吹海风不知道有没意思，江之岛的话比看大佛好玩，但也是走走走。远的地方去伊豆看海倒不错，反正你日语没问题。不过那边不便宜就是，而且交通购物不怎么方便。</span><br>
</p><p><b>skill: </b><br>
<span>我也有点心动想要去日本自由行，但我一点日语也不会这个该怎么整？比如买景区门票，吃饭，住店，买车票之类的该如何搞定？问路什么的是不是只有靠手机翻译？</span><br>
</p><p><b>ariamoon: </b><br>
<span>skill 发表于 2019-12-6 17:10</span><br>
<span>我也有点心动想要去日本自由行，但我一点日语也不会这个该怎么整？比如买景区门票，吃饭，住店，买车票之类 ...</span><br>
<span>以我在东京市区乱晃的一周来看，问题不大。景区商城比较大的肯定有会中文的，另外你看日文汉字自己也能明白；吃饭自助很多，门口自贩机买个餐券进去给服务员就行；真急了拿纸写</span><br>
<span>问路……我是没问过，除了大车站（比如新宿站）在外面的话谷歌/雅虎地图全解决了</span><br>
</p><p><b>蓝色高达: </b><br>
<span>skill 发表于 2019-12-6 17:10</span><br>
<span>我也有点心动想要去日本自由行，但我一点日语也不会这个该怎么整？比如买景区门票，吃饭，住店，买车票之类 ...</span><br>
<span>自由行一般主要景点看攻略和谷歌地图就会走。问路的多半是不会看谷歌或者本地交通图的。一般不是小地方，谷歌地图连去几号站台，地铁几分到还有票价都会告诉你。去前多看攻略就是。不过谷歌街景今年完蛋了，想去前先看看实地是做不到了。这个对你确定酒店或其他去的地点很有帮助。不知道以后会恢复没。</span><br>
<span>至于买票吃饭外面都有标识牌，看看就懂，有些自助类的如丸龟乌冬，你看看别人的帖也知道怎么吃。反正旅游区只要不是居酒屋或那种和式高档店你随便进。也可以临时参考大众点评和日本的食评网找餐厅。其实去小店我遇到过老板问我们看的懂不的，总得来说从下飞机开始怎么坐车去哪玩吃饭国内都要先做好行程。我一个人去好多次，旅游区是完全没问题</span><br>
</p><p><b>ariamoon: </b><br>
<span>蓝色高达 发表于 2019-12-6 18:43</span><br>
<span>自由行一般主要景点看攻略和谷歌地图就会走。问路的多半是不会看谷歌或者本地交通图的。一般不是小地方， ...</span><br>
<span>对了这位佬，tabelog是不是就能当大众点评用？领父母不像自己出门路边看到顺眼的店就进去，还是得找找所谓特色的</span><br>
</p><p><b>蓝色高达: </b><br>
<span>ariamoon 发表于 2019-12-6 19:38</span><br>
<span>对了这位佬，tabelog是不是就能当大众点评用？领父母不像自己出门路边看到顺眼的店就进去，还是得找找所 ...</span><br>
<span>是的，比大众点评靠谱很多。旅游区的餐馆基本外面能看出可否随便进而且你语言也没问题，那种高端料理店你看过日剧其实一眼能看出和普通餐馆的不同。关西有不少定食店，只想随便吃吃去这些地方不错，基本一顿只要几百円。当然旅游区餐馆的价格本来就贵点。至于特色餐馆你要等其他坛友回答了，日料我吃的不多。</span><br>
</p><p><b>绚烂航迹云: </b><br>
<span>引用第3楼蓝色高达于2019-12-06 16:12发表的:</span><br>
<span>本帖最后由 蓝色高达 于 2019-12-6 16:15 编辑 住处的话，关西还好，民宿法没出来前，......</span><br>
<span>@蓝色高达</span><br>
<span>400的酒店哪里找…东京想找还行的酒店都奔着4位数了，楼主带父母的没必要凑活400块的快捷酒店了吧</span><br>
<span>----发送自 Sony F8332,Android 8.0.0</span><br>
</p><p><b>蓝色高达: </b><br>
<span>绚烂航迹云 发表于 2019-12-6 20:15</span><br>
<span>@蓝色高达</span><br>
<span>400的酒店哪里找…东京想找还行的酒店都奔着4位数了，楼主带父母的没必要凑活400块的快捷酒店了 ...</span><br>
<span>单人啦，双床的当然不是这个价。</span><br>
</p><p><b>テェテ: </b><br>
<span>我也是二月这个行程，带父母，定了河口湖的温泉酒店，父母估计看富士山会开心，仅供参考</span><br>
</p><p><b>leachiman: </b><br>
<span>1. 吃的：谷歌地图搜索周边很好用，有图片有评分有中文评论</span><br>
<span>2. 住的：agoda自己翻咯，找市中心交通方便的地方；最好近商业区，晚上吃饭方便</span><br>
<span>3. 出行：可以无脑买地铁一日劵，远程就坐火车、高铁；套票贵，估计你用不上；查路线用谷歌地图；出入车站记得看电梯在哪，减少走楼梯</span><br>
<span>4. 玩的：（我去过的）大阪城可以看看，虽然是假的；京都御所不错，皇居稍差点，有中文导游，皇居要预约；东京博物馆要去。</span><br>
<span>             （我没去过的）找个能泡温泉看富士山的地</span><br>
<span>               记得留意景点的休息日和维修情况来合理安排行程</span><br>
</p><p><b>ariamoon: </b><br>
<span>有个问题是京都跟大阪之间的距离允不允许住大阪不住京都？或者大阪可看的不多所以住京都不住大阪？</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>去箱根住一次温泉旅馆。我爸妈住了一次赞不绝口。顺便去搞一次eva圣地巡礼。</span><br>
</p><p><b>蓝色高达: </b><br>
<span> 本帖最后由 蓝色高达 于 2019-12-7 14:05 编辑 </span><br>
<span>可是可以通勤京都，代价是每天长时间坐车来回。好处是不会被京都返大阪入住那天耽误一天。你想玩的随意且京都超过3天建议还是住京都，这样玩完回来就可以休息，景点近还能随时回酒店。回大阪那天你看在下午入住前怎么安排别浪费时间又照顾父母休息问题。</span><br>
<span>大阪还是买买买外加去奈良神户姬路时再住这边，因为从京都去这些地方不顺路。</span><br>
<span>ps：难波去京都搜下单程46分钟，车费1700，刷卡应该少点，案内换乘车费没谷歌准。</span><br>
</p><p><b>livy_ing: </b><br>
<span>2月份考虑下看看河津樱？顺便箱根河口湖富士山走一圈，泡泡温泉，有买买买需求的话还可以去御殿场</span><br>
</p><p><b>秋雨灰灰: </b><br>
<span>大阪没什么可玩的，逛梅田免税店也就是，宅宅可以去日本桥买点出版物，电器什么的没意义</span><br>
<span>不过大阪去奈良和神户，姬路都可以，姬路城玩不了一天，可以姬路神户顺路一天</span><br>
<span>去京都还是不太建议住大阪，还是有点不方便，京都交通不是很方便，走路很多，穿舒服点的鞋，我个人京都最喜欢鸭川漫步，建议考虑一下，对老年人压力也不大</span><br>
<span>岚山坐坐小火车一天，琵琶湖玩玩（建议住一晚湖景房），鸭川转一天，找几个庙，伏见稻荷大社看两天，京都差不多这样安排了</span><br>
<span>—— 来自 asus ASUS_I001DA, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>秋雨灰灰: </b><br>
<span>ariamoon 发表于 2019-12-7 10:00</span><br>
<span>有个问题是京都跟大阪之间的距离允不允许住大阪不住京都？或者大阪可看的不多所以住京都不住大阪？ ...</span><br>
<span>住新大阪坐电车去京都其实很快，但是还是不推荐，电车挺挤的，进站出站耽误时间，加起来单程最少得半个多小时，京都也没那么贵</span><br>
<span>—— 来自 asus ASUS_I001DA, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>quki1945: </b><br>
<span>玩的看猫途鹰就行了，tripadvisor</span><br>
<span>看你喜欢的景点是哪一类的，花园古迹奈良京都比较多，东京博物馆美术馆比较多，东京附近可以去的地方也比较多，但东京交通复杂很多，关西简单。</span><br>
</p><p><b>沙夜: </b><br>
<span>带家长旅游的经验就是1天最好就1-2个景点，交通越简单越好</span><br>
</p><p><b>cheeya: </b><br>
<span>借楼咨询17天的自由行行程安排建议（家人初次访日，以历史和风景为主，非大采购方向）</span><br>
</p><p><b>你妈的为什么: </b><br>
<span> 本帖最后由 你妈的为什么 于 2019-12-10 12:16 编辑 </span><br>
<span>京都要排这么久的吗</span><br>
<span>我计划过年和老婆带2岁的娃出去</span><br>
<span>计划是第一天下午5点到关西机场，第一晚住大阪火车站旁边</span><br>
<span>第二天一早去京都，晚上住京都</span><br>
<span>第三天中午下午回大阪，住大阪</span><br>
<span>第四天早上去奈良，下午回大阪住大阪</span><br>
<span>第五天大阪购物绕绕，住大阪</span><br>
<span>第六天上午关西机场中午回上海</span><br>
<span>这么安排京都是不是玩不到啥，是不是第一天直接去京都比较好？</span><br>
<span>带着娃也不指望多跑景点，有什么合适的景点可以安排吗</span><br>
</p><p><b>PRDY: </b><br>
<span>cheeya 发表于 2019-12-10 12:05</span><br>
<span>借楼咨询17天的自由行行程安排建议（家人初次访日，以历史和风景为主，非大采购方向） ...</span><br>
<span>17天可以从九州玩到北海道了，好歹给画个范围吧，什么季节去，机票哪进哪出，有哪些城市是必须去的</span><br>
</p><p><b>蓝色高达: </b><br>
<span>你妈的为什么 发表于 2019-12-10 12:12</span><br>
<span>京都要排这么久的吗</span><br>
<span>我计划过年和老婆带2岁的娃出去</span><br>
<span>上次有个坛友8点都直接去京都了。你5点就看是不是大阪解决晚饭就赶过去。不然第二天得下午才能入住。关西这边景点基本是山水古迹。京都多些。你看看自己想玩什么，如天数不能增加就考虑下全程住大阪算了。</span><br>
</p><p><b>gotoyou: </b><br>
<span>大阪基本上最多玩两天啦，其实大阪的景点不多。</span><br>
</p><p><b>dberserkers: </b><br>
<span>楼主看我的帖子，去北海道那个，我就是带父母去的</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1885829[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
