<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>这种“格局大＝好，格局小＝不好”的认知是怎么形成的？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>这种“格局大＝好，格局小＝不好”的认知是怎么形成的？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 10:59:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>这种“格局大＝好，格局小＝不好”的认知是怎么形成的？[250-300]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1906701-1-1.html</link>
      <description>这种“格局大＝好，格局小＝不好”的认知是怎么形成的？&#13;
国内很多见的样子，是苏俄文学的影响吗，欧美日本有没有类似的说法？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>yym: </b><br>
<span>深渊魔王 发表于 2020-1-1 12:34</span><br>
<span>因为“格局小”本身就透露了作者的笔力不足啊</span><br>
<span>“格局”不是设定本身，而是作者驾驭设定的能力。如果作者 ...</span><br>
<span>如果作者一开始就设定了个很小的舞台，但是把舞台上的故事构思得足够精致，那么没有人会说他格局小有的，建议把帖看完</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>深渊魔王 发表于 2020-1-1 12:44</span><br>
<span>我理解的“格局”不是画框的能力，而是填框的能力。</span><br>
<span>“格局小”不是画的框太小，而是框里面留白占的比例 ...</span><br>
<span>新观点真是多。。。不过无所谓，不影响题设</span><br>
</p><p><b>新闻工作者: </b><br>
<span>火箭布雷器 发表于 2019-12-31 14:17</span><br>
<span>这个观点并不占据主流</span><br>
<span>你看李杜在教科书的待遇就差不少</span><br>
<span>李白在技巧上本身也不如杜甫啊。</span><br>
</p><p><b>火箭布雷器: </b><br>
<span>新闻工作者 发表于 2020-1-1 13:03</span><br>
<span>李白在技巧上本身也不如杜甫啊。</span><br>
<span>但中学教科书是重李轻杜啊</span><br>
</p><p><b>KATE: </b><br>
<span>这帖子是真糊涂还是装糊涂？</span><br>
<span>别吧，轻小说写国家宇宙为什么真不懂，人家写来开地图水字数加新种族妹子的啊！</span><br>
</p><p><b>如来神掌: </b><br>
<span>格局小就是除了自己那点事什么都不知道，挖再深也没用，独学无友孤陋寡闻，以人为镜才能明己。天天研究自己没个旁观视角，连自己脸长什么样都不知道。</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>至少格局大确实是好没错，只不过什么叫格局大就有说到了。</span><br>
<span>不管是写第一人称视角由小见大，还是写第三人称视角用多个阶层展现世界观，写得好格局就大，写得不好的那就是光给背景板点了个名。</span><br>
</p><p><b>Illl: </b><br>
<span>没有小的描写怎么体现出宏大？ 战争与和平哪个不是具体场景和人物最后才能体现出宏大。 不是一口大道都被磨灭了就是宏大 这样只能体现出空</span><br>
<span>—— 来自 Realme RMX1901, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>如来神掌: </b><br>
<span>士农工商就是格局</span><br>
</p><p><b>三环境看见: </b><br>
<span>其实宏大叙事早就已经过时了，就是在天朝，天朝史学界现在一直反思批判五段论这种宏大叙事了。现在历史学界都是研究断代史研究细节的了，搞什么大理论大格局横跨中国史的早就过时了。</span><br>
</p><p><b>新闻工作者: </b><br>
<span>人的心灵世界本身就是一个很广大深远的文学母题，至少比坛里某些“现实主义者”或者所谓“苏俄文学”爱好者的所谓反映社会、历史潮流要深远广大。</span><br>
<span>事实上，现实主义本身也并不是一种审美倾向而仅仅只是一种小说创作的技巧而已。当然我并不否认某些作家把它当作一种标尺，比如司汤达。</span><br>
<span>一些人相信人的心灵世界可以这种通过对“现实”的”摹写”揭露出来。而所谓“现实”显然是指向经验世界的，经验世界显然指向我们的社会生活。那一些作品中反映的所谓历史潮流、经济政治不可避免的会被涉及。</span><br>
<span>当然也出现了以“摹写”社会作为自己的创作目的，比如巴尔扎克。</span><br>
<span>但是还有一些人相信人类的心灵世界、人类在心灵上遇到的困境甚至世界本身的实质并不是通过“摹写”就能揭示和解决的。它可能都无法和现实的经验吻合。</span><br>
<span>下面引用格非的一段话：</span><br>
<span>塞壬，那些生活于地中海堡礁深处的水妖，通过她们的美丽的歌声来引诱过往的水手，把他们带上死亡之路。问题是塞壬从不现身，也从未有水手真正看到过她们，甚至连她们的影子也没有见过，只是在传说中知道她们是一群美女。那么，究竟是什么东西昭示或表明她们的存在呢？惟一的答案便是“声音”。水手们正是遵循着声音所指引的方向踏上死亡之旅的。我们已经知道，本世纪初的卡夫卡对这个寓言简直着了迷。“女歌手约瑟芬”的故事就是对“塞壬”传说的一次重写。在卡夫卡看来，人类所面对的这个世界从不向人轻易泄露它的奥秘。它向我们显现出来的只是某种“奥秘”的装饰物或附属品，就像塞壬所发出的声音。在《城堡》这部小说中，K能够看得见矗立在远处的城堡，就是无法进入其中；他可以看见那些被人称为“克拉姆”的关键人物，甚至还有机会与他们握手，可就是见不到克拉姆本人；如果每一个在城堡附近出没的官员都有可能是克拉姆的话，那么只能说明他们谁都不是。但克拉姆并非不存在，因为他定期给K写来信件，还派来了两名协助他工作的助手。</span><br>
<span>“塞壬”的寓言在欧洲文化的传说中存在着许许多多的变体。除了卡夫卡之外，布洛赫、克尔凯郭尔、休谟和叔本华都曾思考过这个问题并为之困扰。而在美国文学中，霍桑也许是第一个涉及这个主题的伟大作家。在人类的经验世界和超验世界之间存在着一个过渡性的开阔地，在这片广阔的地域中，充满了各种各样眼花缭乱的事物或表象。在寓言中，它被抽象为某种具体的诱饵，引导着人们走向死亡。这个诱饵在“塞壬”传说中就是水妖们发出的美妙的声音；在卡夫卡的寓言中，它就是可望而不可即的城堡的阴影；在霍桑的笔下，它甚至可以是一场妖女聚会的梦魇（《年轻的古德曼·布朗》）；而在麦尔维尔的《白鲸》中，它正是莫比-迪克。</span><br>
<span>而现在的社会生活或者说经验世界显然比卡夫卡那个时代更加的复杂，想要分清经验世界各种符号、事物、虚拟，揭示所谓的“存在”的真相，显然不是可以通过“摹写”，通过当现实的“记录员”就能办到的。</span><br>
<span>事实上整个文**流在现实主义之后的转向，基本是越发的转向人类的心灵世界，越发的“局限”在所谓个人的经验上。</span><br>
<span>日本的现代文学相对较晚，一般似乎是追溯到夏目漱石，显然受现代思潮的影响较大。而中国现代文学和审美倾向显然受zz影响（建国前的五四运动，建国后就更不用说了）很大，更指向经验世界，自然更喜爱巴尔扎克式的小说。自然也就继承了那一批人的审美，相信涉及经验世界越多的小说越广大，揭示社会生活的问题越细微的小说就越深刻。</span><br>
<span>而格局是什么呢，格是对认知范围内事物认知的程度，局是指认知范围内所做事情以及事情的结果，合起来称之为格局。对于许多中国读者而言巴尔扎克式的小说显然是格局更大。因为他们的阅读一本小说的主要标准是经验世界嘛。而“局限”在个人经验的小说显然格局就小了。</span><br>
</p><p><b>兰开夏: </b><br>
<span>草纸连基础的构成都做不好被喷没毛病</span><br>
</p><p><b>请开始你的表演: </b><br>
<span>yym 发表于 2020-1-1 10:45</span><br>
<span>额，语气我还是读的出的。。。当然这都无所谓了，目前的你一个人的情况已经影响不到题设了 ...</span><br>
<span>      所以说你就只是想找人抬杠罢了，年终奖发的少了么。我开头就说的很明白了，格局小不是不好而是现在日本只会写格局小的东西。日料再好吃，顿顿吃日料说一句怎么又是日料就等于日料不好么。 而我后面不过是在陈述什么是格局小罢了。你不能因为我手机打字，没说的太细就曲解别人的意思吧。</span><br>
</p><p><b>yl8414: </b><br>
<span>不是格局大就好，格局小就不好吧。而是你的格局要和你的文章故事匹配。没那大的个拒绝就别铺那么大摊子。</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>请开始你的表演 发表于 2020-1-1 20:38</span><br>
<span>所以说你就只是想找人抬杠罢了，年终奖发的少了么。我开头就说的很明白了，格局小不是不好而是现在 ...</span><br>
<span>行，语气算我误解了，向你道歉，你觉得是日料吃腻了而不是日料不好吃，你有你的看法也没问题，但是真心觉得日料难吃的人还是很多的，多到已经足够支撑本帖的讨论了（我本来也是针对这种观点开的贴）</span><br>
</p><p><b>exia00raiser: </b><br>
<span>我还真没见过几个人批判冰果格局小的，像某些日轻一样一个男高中生天天在学校里一边谈恋爱一边忙着拯救世界，说你格局小完全是因为骂傻逼显得大家有点没素质</span><br>
<span>小说的基本要求是语言流畅，逻辑通顺，以现在一部网络小说200W字起步的条件来看，大格局好歹可以让主角到处瞎JB跑来给读者一点新鲜感，小格局的话，想在方寸地的世界里驾驭好长字数的故事无异于在核桃上雕花，就现在网络小说作家的平均水平，怕是只能在做梦</span><br>
</p><p><b>alitonz: </b><br>
<span>毕竟大家欣赏水平普遍有限，好在哪里差在哪里也说不出所以然，词穷之际，还有“格局”可以让评语不那么苍白。</span><br>
<span>相当于美食评论中的“入口即化”，因为描述能力有限……</span><br>
</p><p><b>億万千: </b><br>
<span>格局？批局！</span><br>
</p><p><b>億万千: </b><br>
<span>批局 in 网文：</span><br>
<span>批局大：背景设定大，都市文起步要带领人类发展，奇幻文必上多元宇宙，玄幻文必上道妙法则，法术类一定要大范围，低魔都给我滚，不过历史文没这个要求</span><br>
<span>批局小：一般晋江文会被拉出来批斗，娘们就是娘们，整个故事就在一个城市里打转，只会写点感情纠结小心思，待俺赶上前去，杀他个干干净净</span><br>
<span>回到现实，微博著名诗人曾经说过，人的一生一定要见识一些超越人类尺度的东西，比如猎户座在熊熊燃烧之类的，这些都是我们在幽暗逼仄时候逃脱的绳索；或许这就是宏大叙事的魅力吧，但是不是有点丧失对小而美的事物的欣赏呢，留给大家讨论</span><br>
</p><p><b>秋月涼: </b><br>
<span>格局大的东西不好写，写坏了格局就小了，所以我们看到的格局大的作品肯定是写的好的</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>另外，“格局小”如果被用在形容起点文上，往往会换个说法，叫“皇帝的金扁担”</span><br>
</p><p><b>飞灾: </b><br>
<span>baesystems 发表于 2019-12-31 11:49</span><br>
<span>银英这种就是格局小，尼玛的都超光速宇宙航行了，帝国贵族居然还在农奴身上榨油水。星球大战也有这 ...</span><br>
<span>正因为超光速宇宙航行了才能更方便高效的榨农奴的油水啊。阶层固化后贫富差距带来的力量对比导致弱势方几乎无法反抗</span><br>
</p><p><b>baesystems: </b><br>
<span>飞灾 发表于 2020-1-2 10:02</span><br>
<span>正因为超光速宇宙航行了才能更方便高效的榨农奴的油水啊。阶层固化后贫富差距带来的力量对比导致弱势方几 ...</span><br>
<span>问题是把农奴榨干了也造不出一艘超光速飞船来，你说美国人在中东搞事是为了控制石油生产这是对的，但是说美国人去中东搞事是为了控制椰枣生产这就是胡话了。</span><br>
</p><p><b>请开始你的表演: </b><br>
<span>yym 发表于 2020-1-1 21:04</span><br>
<span>行，语气算我误解了，向你道歉，你觉得是日料吃腻了而不是日料不好吃，你有你的看法也没问题，但是真心觉 ...</span><br>
<span>本来艺术就是一个创作者和欣赏者产生共鸣的过程，从这个角度讲有共鸣就是好的，没共鸣就是不好。这不是赛跑，有一个固定的标准衡量好坏。大家都觉得不好，不就是没产生共鸣么。日本和中国，不论是文化，地理环境，历史，都极大不同，不产生共鸣本来就是普遍现象。你看日本动漫电影不论是多大的ip在国内都鲜少有大卖的不正说明这点。 </span><br>
<span>   说到格局大小，日本不单纯动漫格局小，日本文学像夏目漱石，村上春树，江户川乱步这些都是长于人物心理描写，日本音乐比中国音域最高的草原音乐和西藏音乐还有美国现在流行的黑人音乐都普遍低两个大调，日本最著名的绘画浮世绘也是从妓女图发展出来的小册子绘画，和中国的万里江山绘卷，西方的教堂壁画也是格局小很多。 </span><br>
<span>    整个日本文化格局就在这里，我虽然不觉得没什么不好，无非是艺术形式的一种，但国人很多人觉得日本这种小格局不好也是很好理解的吧。毕竟日本文化的丰富程度也就那个样子。</span><br>
</p><p><b>wuzhino1: </b><br>
<span> 本帖最后由 wuzhino1 于 2020-1-2 12:11 编辑 </span><br>
<span>飞灾 发表于 2020-1-2 10:02</span><br>
<span>正因为超光速宇宙航行了才能更方便高效的榨农奴的油水啊。阶层固化后贫富差距带来的力量对比导致弱势方几 ...</span><br>
<span>你这话诠释了什么叫做格局小格局小不是说背景大小，而是这个背景大小的情况下如何刚刚好填满</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span> 本帖最后由 yym 于 2020-1-2 19:12 编辑 </span><br>
<span>请开始你的表演 发表于 2020-1-2 11:34</span><br>
<span>本来艺术就是一个创作者和欣赏者产生共鸣的过程，从这个角度讲有共鸣就是好的，没共鸣就是不好。这不是赛 ...</span><br>
<span>这都无所谓，我只是来讨论这种观点的形成而不是来抨击它，至少这贴不是</span><br>
<span>另外格局跟文化丰富度不沾边，格局只是一种处理方式，着眼的点决定了格局大小，丰富度是另一个层面的问题（典型例子日本漫画，丰富度极高，但格局就是另一回事了）</span><br>
</p><p><b>petrouchka: </b><br>
<span>请开始你的表演 发表于 2020-1-2 11:34</span><br>
<span>本来艺术就是一个创作者和欣赏者产生共鸣的过程，从这个角度讲有共鸣就是好的，没共鸣就是不好。这不是赛 ...</span><br>
<span>……写《蟹工船》的小林多喜二，写社会派推理的松本清张和桐野夏生，写《赤朽叶家族》（不知道算不算轻小说）的樱庭一树，作品都很有格局啊。想看现实主义就去看现实主义啊，为什么要看主要受众是高中生的异世界游戏穿越小说啊</span><br>
</p><p><b>飞灾: </b><br>
<span>baesystems 发表于 2020-1-2 10:08</span><br>
<span>问题是把农奴榨干了也造不出一艘超光速飞船来，你说美国人在中东搞事是为了控制石油生产这是对的，但是说 ...</span><br>
<span>问题是我说的因果关系跟你说的因果关系刚好相反</span><br>
<span>以及，银河帝国的农奴到底是生产椰枣的还是生产合成蛋白的书里并没有明说</span><br>
<span>按伊谢尔伦这种纯无机物人造星球可以靠合成蛋白和水耕农场来满足二百万驻留人员的生活物资需求来看，</span><br>
<span>当时的科技水平下，帝国把平民阶层愚民化、生产力低端化，还真不见得就是没道理的。</span><br>
</p><p><b>victorzl: </b><br>
<span>格局大小是很难讲的,当年玩这个游戏的时候有很深的感触....</span><br>
<span>https://dos.zczc.cz/games/%E7%9A%87%E5%B8%9D/</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>baesystems 发表于 2019-12-31 11:49</span><br>
<span>银英这种就是格局小，尼玛的都超光速宇宙航行了，帝国贵族居然还在农奴身上榨油水。星球大战也有这 ...</span><br>
<span>　銀河帝国の官僚たちは古い記録を電子頭脳の回路から取り出し、一世紀以上も昔にアルタイルから逃亡した奴隷たちが存在することを知った。のたれ死にもせず生きていたのだ！</span><br>
<span>所谓的农奴是社会地位而不是职业，海尼森逃亡的主力是矿工啊</span><br>
</p><p><b>半月的时: </b><br>
<span>新闻工作者 发表于 2020-1-1 14:18</span><br>
<span>人的心灵世界本身就是一个很广大深远的文学母题，至少比坛里某些“现实主义者”或者所谓“苏俄文学”爱好者 ...</span><br>
<span>写得最好的评论没人搭理太真实了</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>半月的时 发表于 2020-1-12 16:43</span><br>
<span>写得最好的评论没人搭理太真实了</span><br>
<span>大概因为和本贴讨论的点有偏差？换我两年前那贴可能就很多人理了吧，另外我还是很赞同他的说法的</span><br>
</p><p><b>半月的时: </b><br>
<span>yym 发表于 2020-1-12 16:57</span><br>
<span>大概因为和本贴讨论的点有偏差？换我两年前那贴可能就很多人理了吧，另外我还是很赞同他的说法的 ...</span><br>
<span>之前就有看过你的帖子，但不论何时何地相关话题的回复都差不多。深刻地反映了网络群体都是由什么样的人构成的。</span><br>
<span>不过我想实际是大家最喜欢巨魔（巨魔大好き)而且越蠢的巨魔越容易催生下一代巨魔，欢乐长存。全都写些文学理论和严肃文学书籍，会让巨魔没有生存空间的</span><br>
</p><p><b>Archlich: </b><br>
<span>“格局”和玩摄影的镜头一样，对应的是鸡鸡的尺寸。</span><br>
</p><p><b>lihairenwang: </b><br>
<span>晓黑雾 发表于 2019-12-31 12:33</span><br>
<span>**** 作者被禁止或删除 内容自动屏蔽 ****</span><br>
<span>我觉得缺乏战略这种说法就是认知偏差，只是网上这种说法流传多了的结果。</span><br>
<span>   不到2000年的历史，日本真正犯战略错误就2战这一次吧，主要是结果比较惨带来的认知偏差。看其他国家，战略错误历史上都没少犯阿，英国，西班牙，葡萄牙。 德国两次世界大战分别怎么玩的，俾斯麦和史特瑞兹曼之后就没有像样的战略家了。 俄国苏联那真是体量大容错率高，犯的那些错换个小体量国家不知道完蛋多少回了，咱们国家也类似。至于其他那些再小的国家做过什么那真是都没什么人关注总结。</span><br>
</p><p><b>ZenithLEE: </b><br>
<span>缤纷如落絮 发表于 2019-12-31 11:38</span><br>
<span>像早十年二十年奇幻圈为了是不是高魔能撕破脸，说白了不就是为了“高”字</span><br>
<span>就是这么俗不可耐 ...</span><br>
<span>一般来说，高魔设定的小说格局更小吧</span><br>
<span>许多现实问题问题被魔法解决了，而魔法本身造成的问题，作者也很难想到有创意又合理的思路，只能用现实世界发生的问题换个皮套在魔法上。比如什么魔法的施法材料稀有，导致很多人争夺什么的，都是些没什么深度的东西。</span><br>
<span>也就猎魔人小说里写写种族冲突，写写男女情爱关系里双方地位之类的还算有点东西。其余的什么正邪大战，看似很宏大也只是堆数量，实际小儿科。</span><br>
</p><p><b>renoluo: </b><br>
<span>格局大和格局小在我看来是对比的，比如火影和英雄学院就很明显，这里并非贬低哪部作品</span><br>
</p><p><b>法雷尔: </b><br>
<span>格局指的是对于世界的认识。</span><br>
<span>世界观设定大过天，结果认识上描述不到位，仍然是格局小</span><br>
<span>世界观设定平庸，但是认识能够串联起世界的全貌，仍然算格局大</span><br>
<span>有的人以为设定的上限所触及的内容就能代表格局的大小，但你作者自己产出的内容却摸不到这个设定的上限</span><br>
</p><p><b>Trompete: </b><br>
<span>我想了一下</span><br>
<span>1 规模大不代表格局大</span><br>
<span>2 平时说的格局小问题，本质不是什么格局不格局的，而是干出来的事给人low的感觉比较强而已，给套个说法叫做格局小</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1906701[250-300]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>这种“格局大＝好，格局小＝不好”的认知是怎么形成的？[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1906701-1-1.html</link>
      <description>这种“格局大＝好，格局小＝不好”的认知是怎么形成的？&#13;
国内很多见的样子，是苏俄文学的影响吗，欧美日本有没有类似的说法？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>朔方原的星: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 18:49</span><br>
<span>额，这贴的讨论你没怎么看呀，甚至于我的标题和主楼也是。。。</span><br>
<span>因为先问是不是，再问为什么</span><br>
</p><p><b>wsuFish: </b><br>
<span> 本帖最后由 wsuFish 于 2019-12-31 19:02 编辑 </span><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 18:50:14</span><br>
<span>但是有批判私小说忽视社会、忽视人民的，这个审美可以说一脉相承</span><br>
<span>那非标题的“大格局好于小格局”是什么看法呢？</span><br>
<span>1.私小说没有忽视社会、忽视人民</span><br>
<span>2. 忽视社会、忽视人民比不忽略好，或者至少不能如此比较</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>zyhang: </b><br>
<span>香菱笑道：“我只爱陆放翁的诗‘重帘不卷留香久，古砚微凹聚墨多’，说的真有趣！”黛玉道：“断不可学这样的诗。你们因不知诗，所以见了这浅近的就爱，一入了这个格局，再学不出来的。你只听我说，你若真心要学，我这里有《王摩诘全集》你且把他的五言律读一百首，细心揣摩透熟了，然后再读一二百首老杜的七言律，次再李青莲的七言绝句读一二百首。肚子里先有了这三个人作了底子，然后再把陶渊明、应玚，谢、阮、庾、鲍等人的一看。你又是一个极聪敏伶俐的人，不用一年的工夫，不愁不是诗翁了！”</span><br>
<span>小布尔乔亚格局小！</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>朔方原的星 发表于 2019-12-31 18:59</span><br>
<span>因为先问是不是，再问为什么</span><br>
<span>所以说。。。这贴请先看过，或者看看我回复你的第二条也行</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>wsuFish 发表于 2019-12-31 19:00</span><br>
<span>那非标题的“大格局好于小格局”是什么看法呢？</span><br>
<span>1.私小说没有忽视社会、忽视人民</span><br>
<span>2. 忽视社会 ...</span><br>
<span>对不起我没看懂你说的</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>quadrozeke: </b><br>
<span>格局小=腻</span><br>
<span>高中同班同学那点屁事絮絮叨叨念半天，老阿宅脱离高中生活20年开始觉得审美疲劳了。</span><br>
</p><p><b>Bojenkins: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 16:37</span><br>
<span>是了，切入点恰恰说明你的审美啊</span><br>
<span>怎么又变成我的审美了这种动不动就帮人划分派系的毛病是怎么回事</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>Bojenkins 发表于 2019-12-31 19:14</span><br>
<span>怎么又变成我的审美了这种动不动就帮人划分派系的毛病是怎么回事</span><br>
<span>对不起，我语文不好，但是你所说的读者的期待，你会这样写，这要么说明你是这样期待的，要么说明你觉得别人会这样期待，不管怎么样都印证了我的题设</span><br>
</p><p><b>GuDaZi: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2019-12-31 19:07</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>请问你对基地系列不过是个科幻版的罗马帝国衰亡史，软科幻小说，不如三体伟大怎么看</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/29595596</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>GuDaZi 发表于 2019-12-31 19:20:51</span><br>
<span>请问你对基地系列不过是个科幻版的罗马帝国衰亡史，软科幻小说，不如三体伟大怎么看</span><br>
<span>https://www.zhihu.c ...能有啥看法？</span><br>
<span>和你说下，A站文章区刚开的时候我就去发阿西莫夫的短篇，结果评论区全是这种论调，还说大刘笔力完爆三巨头，电报体的老阿不配提鞋等等，搞得我好多年都对大刘PTSD，直到后来看了大刘采访才好一些</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>GuDaZi: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2019-12-31 19:30</span><br>
<span>能有啥看法？</span><br>
<span>和你说下，A站文章区刚开的时候我就去发阿西莫夫的短篇，结果评论区全是这种论调，还说大刘笔 ...</span><br>
<span>原来这种现象已经这么久了？</span><br>
</p><p><b>布布2号: </b><br>
<span>格局大上限当然比格局小的高啊</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>布布2号 发表于 2019-12-31 19:36</span><br>
<span>格局大上限当然比格局小的高啊</span><br>
<span>老问题了么，广度和深度，有的人广了还能深，这就厉害，但同样的笔力下深的还能更深，所以也不虚，当然这是我的观点哈</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>曰高亮平 发表于 2019-12-31 12:45</span><br>
<span>打个比方，小确幸的故事写的好，也是好文章。但是对作者笔力的要求显然跟宏大叙事不是一个级别。阅读能力再 ...</span><br>
<span>广度和深度是并列的我觉得，笔力相似的情况下出来的东西不应有高低之分</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>GuDaZi 发表于 2019-12-31 19:35:11</span><br>
<span>原来这种现象已经这么久了？现在还是，你现在回去翻翻文章区日暮那篇小说的回复，还是那屌样……只能说他们看的太少，连大刘自己的采访都不怎么看，和伪史教徒一样沉溺于自己的世界</span><br>
<span>回到主楼问题，其实这都是标不是本，根本就是笔力不行，看的书太少</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>cd112332255 发表于 2019-12-31 12:04</span><br>
<span>差别在于，格局大哪怕写崩了也会在人们心中留下一定的印象，说不定和别人讨论的时候还会有人说一句“可惜了 ...</span><br>
<span>首先明确一点，火≠好，张爱玲会这样吗？当然在国内可能也会，毕竟有题设的情况存在</span><br>
</p><p><b>武内P: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 19:51</span><br>
<span>广度和深度是并列的我觉得，笔力相似的情况下出来的东西不应有高低之分 ...</span><br>
<span>高低之分是由社会的价值观决定的，社会价值观不同，同一作品的高低评价自然也不同。</span><br>
<span>比如在古代儒家社会，有教化意义的作品才是上品，什么西厢记之类文笔再好，也只是淫词艳曲。</span><br>
<span>而在当代中国社会，格局大的就是上品，格局小的就上不了台面，也是同样的道理。</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>武内P 发表于 2019-12-31 20:00</span><br>
<span>高低之分是由社会的价值观决定的，社会价值观不同，同一作品的高低评价自然也不同。</span><br>
<span>比如在古代儒家社会， ...</span><br>
<span>所以说是我觉得嘛，我都发这贴了还能不知道主流什么情况？</span><br>
</p><p><b>马甲号2: </b><br>
<span>反正在网文和日轻里面讨论格局就是闲着没事</span><br>
</p><p><b>foxpat: </b><br>
<span>zhliiiii 发表于 2019-12-31 18:54</span><br>
<span>谁告诉你的？哪个中文作家笔力比张爱玲强？</span><br>
<span>怎么说呢，近现代作家里面，张爱玲的文笔细腻精巧，所有人都是承认的，哪怕是对她很不齿的那些人</span><br>
<span>但是文学作品题材多种多样，论文笔也不是只有精巧这一个角度</span><br>
</p><p><b>foxpat: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 18:55</span><br>
<span>广度和深度是两条路，往哪边走是作者的选择，我是这么想的</span><br>
<span>当然你有你的观点，否则也不会有这个帖子了 ...</span><br>
<span>一套器材放交响如果细节全无，一般是评价为驾驭不了交响</span><br>
<span>作品的格局是一个立体的概念，X*Y，只有深度没有广度和只有广度没有深度格局都大不起来，不是写多国争霸就一定比写一个胡同几户人家格局大</span><br>
</p><p><b>afsd109: </b><br>
<span>viasnow 发表于 2019-12-31 17:49</span><br>
<span>有哪个皇帝的家长里短能决定黄河修缮么</span><br>
<span>我详细说一下</span><br>
<span>皇帝的家长理短当然没法直接决定修黄河，但皇帝的家长里短本身就是国家大事，越是所谓的集权专制国家，一些所谓的家庭事务所造成的影响就会越大，国家的政策制定与决断就会越受所谓皇帝的品格与性格的影响，比如一直被人津津乐道的争夺继承权。</span><br>
<span>还有为什么要把中国当作专制皇权的代表，从世界范围来看中国这种才是比较特殊的情况，即使是中国你也说是有个清朝。早一点的烽火戏诸侯这种事更类似于寓言当不得真，秦之后关于皇位到底是立长立贤还是根据喜好随便立一直都是一个问题，汉朝的各种外戚干政一直被当作影响国家稳定的因素，汉武还有个戾太子是立储的典型反面教材。唐朝大家都知道，李家亲戚各种杀来杀去，后期还有藩镇老大难问题，大明朱元璋大开杀戒不正是有人说不幸死了儿子才要用这种方法给孙子铺路吗，虽然最后还是给了另一个儿子。大清算是稳了点，但也有九龙夺嫡的传说。</span><br>
<span>而且中国古代分分合合，时间算起来差不多，即使所谓专制皇权的顶峰，也有皇权不下乡的说法，许多地方不得不依靠乡绅大族这种无名贵族来和流官一起治理。</span><br>
<span>而且最后人家是来写小说的，而不是来写历史论文的，人家为啥写牛逼的专制皇权一定要以大清为模板，有现成而且方便的奇幻中世纪不用而要去找真实历史里的，找真实历史里的人家就找蛤堡王朝不行吗？搞不好在别人眼里你所谓的专制皇权顶峰的大清反而是万国来艹到最后没死几个人就全国换旗的辣鸡王朝呢。</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>foxpat 发表于 2019-12-31 20:55</span><br>
<span>一套器材放交响如果细节全无，一般是评价为驾驭不了交响</span><br>
<span>作品的格局是一个立体的概念，X*Y，只有深度没 ...</span><br>
<span>我理解的优秀的大格局就是够广，而高水平的小格局就是够深</span><br>
<span>看来你的理解和我不同</span><br>
</p><p><b>foxpat: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 21:29</span><br>
<span>我理解的优秀的大格局就是够广，而高水平的小格局就是够深</span><br>
<span>看来你的理解和我不同 ...</span><br>
<span>格局是认知范围和认知程度的并称</span><br>
</p><p><b>cryczp: </b><br>
<span>因为成功除了个人努力奋斗外也离不开历史进程；失败也是如此...</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>foxpat 发表于 2019-12-31 21:40</span><br>
<span>格局是认知范围和认知程度的并称</span><br>
<span>看来你是把我定义下大格局和小格局的好作品全算作大格局了，那就是称呼问题了，随你咯</span><br>
</p><p><b>请开始你的表演: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 20:04</span><br>
<span>所以说是我觉得嘛，我都发这贴了还能不知道主流什么情况？</span><br>
<span>说格局小就是格局小不好？明明说的是日本只会写格局小的东西。天下大势当顺势而为，得道多助，失道寡助。你给我讲讲现在日本有什么作品能做到以背景设定的社会伦理的内在逻辑来推动故事主人公的行动，主人公是时代弄潮儿的？</span><br>
<span>那边的作品不论什么背景，推动故事发展的永远是主人公和周边的关系，再在这些关系中寻找价值观的冲突来作为故事的矛盾点。所以日本的作品写着写着，你爸你妈，你兄弟姐妹，你发小，你青梅这些和主人公有直接关系的角色就全出来了。</span><br>
<span>这么写虽然可以很容易制造大众可以理解的剧情但后果就是需要大量笔墨来梳理和处理这些关系网，那么其他关系网之外的人和事就要减少笔墨。所以隔壁漫区天天都是党争这种人类初等关系的讨论。这不叫格局小是什么。</span><br>
<span>想想三国要是把核心集中在描写刘备和他相关的人物上，然后看完的人全在讨论刘备喜欢甘糜夫人谁更多上，这作品能有多大气。</span><br>
</p><p><b>foxpat: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 21:59</span><br>
<span>看来你是把我定义下大格局和小格局的好作品全算作大格局了，那就是称呼问题了，随你咯 ...</span><br>
<span>不，广X深的乘积大才是格局大</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span> 本帖最后由 yym 于 2019-12-31 22:24 编辑 </span><br>
<span>请开始你的表演 发表于 2019-12-31 22:10</span><br>
<span>说格局小就是格局小不好？明明说的是日本只会写格局小的东西。天下大势当顺势而为，得道多助，失道寡助。 ...</span><br>
<span>原来说格局小不是在说格局小不好啊，可是你后面大半篇说的不还是那个意思么</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span> 本帖最后由 yym 于 2019-12-31 22:25 编辑 </span><br>
<span>foxpat 发表于 2019-12-31 22:16</span><br>
<span>不，广X深的乘积大才是格局大</span><br>
<span>没错呀，所以10×1和1×10在你那里是一样格局的咯，但在我这里是分两类的</span><br>
</p><p><b>foxpat: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 22:23</span><br>
<span>没错呀，所以10×1和1×10在你那里是一样格局的咯，但在我这里是分两类的</span><br>
<span>就算不要求理想化的10X10，至少要10X5 8X6 7X7什么的才能叫格局大，10X1和1X10，都谈不上格局</span><br>
</p><p><b>zashou: </b><br>
<span>在轻小说和网文里找格局的人是不是以前那种开个桑塔纳上面要贴个别克车标的人啊。</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>foxpat 发表于 2019-12-31 22:45</span><br>
<span>就算不要求理想化的10X10，至少要10X5 8X6 7X7什么的才能叫格局大，10X1和1X10，都谈不上格局 ...</span><br>
<span>那就是10×5和5×10在你那儿一个格局在我这儿不一样，反正数字随口说的，几都无所谓</span><br>
</p><p><b>turnxxx: </b><br>
<span>请开始你的表演 发表于 2019-12-31 22:10</span><br>
<span>说格局小就是格局小不好？明明说的是日本只会写格局小的东西。天下大势当顺势而为，得道多助，失道寡助。 ...</span><br>
<span>高达就有这种意思，无论是主角还是反派，背后都是某股社会势力，z里还直接让卡缪和奥古所代表的利益团体的代表见了个面，还被锤了一顿。0093里骡子和鸭子下ms后的那段对话也是在吵这个，骡子认为人民群众是会自发的创造历史推动社会向好的方向发展，鸭子认为人民群众是愚昧的必须被他这样的人引导。但实际上鸭子的一生无论是在奥古还是在新吉翁，都是被历史的浪潮推着走，哪怕是死后的复制人伪鸭，也是被新吉翁这个集体推向历史舞台的，伪鸭反到能够认清这一点，鸭子这个糊涂蛋反而认不清，独断地做出了扔阿克西斯这种决定，连手下的士兵最后都决定把阿克西斯往回推。</span><br>
</p><p><b>Bojenkins: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 19:20</span><br>
<span>对不起，我语文不好，但是你所说的读者的期待，你会这样写，这要么说明你是这样期待的，要么说明你觉得别 ...</span><br>
<span>足球解说还要下场踢足球是吧</span><br>
<span>其实这跟审美没太大关系，不过是大多数人读书时都妄图从三言两语中得到脑力激荡的超级实用主义罢了</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>看起来好像和前面说的爆发户审美无关</span><br>
<span>但其实确实就是那么个原因</span><br>
<span>这个问题其实放到“中外古代战争规模”上来讨论，楼主可能会明白得更透彻</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>Bojenkins 发表于 2019-12-31 23:25</span><br>
<span>足球解说还要下场踢足球是吧</span><br>
<span>其实这跟审美没太大关系，不过是大多数人读书时都妄图从三言两语中得 ...</span><br>
<span>没有啦，只是通过你的观点看出一些情况，你说的超级实用主义也只是你自己觉得的，或者是你觉得别人会这么觉得，这本身对我的题设是一种印证啊</span><br>
<span>搞的你像试验品一样只能说非常对不起了，我想不出什么更好的表达</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>在这楼里的人一直为“真正的格局小”争辩的人，颇有白左口称温和那啥的味道</span><br>
<span>可现实，嗯，可以去看看以中世纪战争为题材的影视、文学在普通网文读者、影视观众口中的评价</span><br>
</p><p><b>如来神掌: </b><br>
<span>自己那点事不解决，怎么解决天下大事。香港导演能拍建国大业吗</span><br>
</p><p><b>请开始你的表演: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 22:22</span><br>
<span>原来说格局小不是在说格局小不好啊，可是你后面大半篇说的不还是那个意思么 ...</span><br>
<span>好像我全篇没说一个字的不好吧，我只不过把事实陈述了一遍而已。想起那个笑话了。 </span><br>
<span>他侮辱我。</span><br>
<span>他侮辱你什么了。</span><br>
<span>他把事实陈述了一遍。</span><br>
</p><p><b>请开始你的表演: </b><br>
<span>turnxxx 发表于 2019-12-31 23:24</span><br>
<span>高达就有这种意思，无论是主角还是反派，背后都是某股社会势力，z里还直接让卡缪和奥古所代表的利益团体 ...</span><br>
<span>老一辈的作品肯定是有东西的，现在嘛。反正g复国我是没看完。</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>请开始你的表演 发表于 2020-1-1 09:42</span><br>
<span>好像我全篇没说一个字的不好吧，我只不过把事实陈述了一遍而已。想起那个笑话了。 </span><br>
<span>他侮辱我。</span><br>
<span>他侮辱你 ...</span><br>
<span>额，语气我还是读的出的。。。当然这都无所谓了，目前的你一个人的情况已经影响不到题设了</span><br>
</p><p><b>nobady: </b><br>
<span>格局要大？牺牲小我成就大我？</span><br>
</p><p><b>sykeash: </b><br>
<span>我觉得是熵的问题吧，打个比方，有个卡车模拟游戏要开八个还是多少个小时长途，论实际路程可能比大多数公路片电影都长，但是内容上…真的风景都不带变的</span><br>
</p><p><b>lyz1196: </b><br>
<span>因为崇高是一个非常经典的美学主题</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>loushifang 发表于 2019-12-31 11:42</span><br>
<span>有几个人认为红楼梦不好么……</span><br>
<span>个人认为格局大小不是这么算的，而是你的故事的内核和细节是否能与你为故事设定的舞台一致起来。</span><br>
<span>以红楼梦为例，虽然讲的就是一个大家族里面那么点破事，但是，红楼梦的故事和细节，完全可以和大家族的背景一致起来，那就是格局大，反之就像贾母嘲笑的一样，“宰相家的千金身边只有一个丫鬟”，这就是格局小。</span><br>
<span>对应到轻小说、起点文上，哪怕你背景吹得再NB，三千世界多元宇宙什么的，如果故事的内核还是校园恋爱帮派火并那点事，那就是格局小。反之，如果你能写出背景所对应的政治、经济、社会冲突，那就是格局大。</span><br>
</p><p><b>turnxxx: </b><br>
<span>请开始你的表演 发表于 2020-1-1 10:01</span><br>
<span>老一辈的作品肯定是有东西的，现在嘛。反正g复国我是没看完。</span><br>
<span>g复国这方面其实也很有意思详情可见这篇回答https://www.zhihu.com/answer/92439519</span><br>
<span>g复国里各方势力很多，关系也很复杂，光头又不怎么给观众解说，所以有时候会看的稀里糊涂</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 12:02</span><br>
<span>而且我这贴想讨论的是这种看法的源流，你们怎么又开始撕它的本质了？</span><br>
<span>因为“格局小”本身就透露了作者的笔力不足啊</span><br>
<span>“格局”不是设定本身，而是作者驾驭设定的能力。如果作者一开始就设定了个很小的舞台，但是把舞台上的故事构思得足够精致，那么没有人会说他格局小；如果作者一开始设定了个极其恢弘庞大的舞台，演出的却还是小舞台上那点校园恋爱、帮派火并的事，那才叫格局小。</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 21:29</span><br>
<span>我理解的优秀的大格局就是够广，而高水平的小格局就是够深</span><br>
<span>看来你的理解和我不同 ...</span><br>
<span>我理解的“格局”不是画框的能力，而是填框的能力。</span><br>
<span>“格局小”不是画的框太小，而是框里面留白占的比例太大。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1906701[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>这种“格局大＝好，格局小＝不好”的认知是怎么形成的？[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1906701-1-1.html</link>
      <description>这种“格局大＝好，格局小＝不好”的认知是怎么形成的？&#13;
国内很多见的样子，是苏俄文学的影响吗，欧美日本有没有类似的说法？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>afsd109: </b><br>
<span>mintpie 发表于 2019-12-31 13:52</span><br>
<span>muv-luv alternative就是典型的格局小。尼玛人类都快绝种了还在那里搞办公室政治呢，日本写手这眼界真是没 ...</span><br>
<span>办公室政治这种多了去了，在胜利前搞是为了抢功，失败前搞是为了甩锅，死到临头还在搞又不是没有，日本自己就有赤军面对警察强攻前还在肃反，第五次反围剿为了指挥权斗来斗去，西班牙内战也是左派杀第五纵队从头杀到尾。</span><br>
<span>而且muv本质是黄油gal，搞成动作游戏还能打打怪兽，这种类型不就只能写写人的冲突艹妹子么。</span><br>
</p><p><b>花葬红蝶: </b><br>
<span>婆罗门看/玩小格局作品多了就想换换口味</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-12-31 13:53</span><br>
<span>先想个事情。找出几部日本可以媲美《巴黎圣母院》、《战争与和平》、《水浒传》、《钢铁是怎样炼成的》这 ...</span><br>
<span>但是不论批评私小说还是骂厕纸的，都喜欢从格局出发啊，说私小说忽视社会、忽视人民，厕纸就是直接喷格局了，这个审美肯定有源流</span><br>
<span>另外我这贴不是在说日本，是在说国内，这个还得强调一下</span><br>
</p><p><b>驴和标签: </b><br>
<span>简单说吧，比如阿加莎克里斯蒂的东西，其实每个故事讲的无非就是那么几个案子那么几个人，但是案子相关联的社会却是非常实在非常真实的而不仅仅是个背景板。看多几个故事就有以小见大的味道了。这就叫格局大。</span><br>
<span>而日轻厕纸动不动就地球毁灭宇宙命运，时间跨度一来就是千八百年，但你完全感受不到社会的运转和时间的进程。人物后面的东西就是个虚幻的泡泡。什么三生三世十里桃花这种也一个毛病。这就叫格局小。</span><br>
</p><p><b>小木曾和纱: </b><br>
<span>有多大屁股占多大茅坑，抗日神剧和1942哪个好。写不好庞大世界观就乖乖写校园恋爱党争，白2纯恋爱他是个好故事，白1加上更大的社会背景写圆满了他也是个好故事。有剧情有逻辑人物心理刻画得真实不脸谱化应该是作家的基本功，现在大批不懂逻辑不懂人类不懂世界的人当了文字工作者就只能写出厕纸来</span><br>
</p><p><b>训练有素的医生: </b><br>
<span>我觉得从文学史找“格局”的源流不是最合理的思路。“格局”是中国特色镀金时代和进步时代的症状，正如“亚撒西”是日本特色晚期则本主义的症状。就像前面某层说的，经济增速降低了自然就没人尬吹“格局”了。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>mintpie 发表于 2019-12-31 13:52</span><br>
<span>muv-luv alternative就是典型的格局小。尼玛人类都快绝种了还在那里搞办公室政治呢，日本写手这眼界真是没 ...</span><br>
<span>事实上人类就是爱作死啊，你看大明快完了，眼看着后金崛起，明朝上上下下在干嘛呢？</span><br>
</p><p><b>lysh_233: </b><br>
<span>晓黑雾 发表于 2019-12-31 11:49</span><br>
<span>把格局替换成战略目光你就知道好不好了，日本人典型的没战略目光，不知道吃了这方面多少亏。 ...</span><br>
<span>东京湾下面埋的各种战略资源举手表示反对</span><br>
</p><p><b>zhjh8: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2019-12-31 12:13</span><br>
<span>轻小说是高中生谈恋爱，</span><br>
<span>国内网文是流氓养成，做山大王，抢钱抢粮。</span><br>
<span>虽然眼界都很窄，但后者还是更广些。 ...</span><br>
<span>流氓哪里比高中生强，年龄吗</span><br>
</p><p><b>火箭布雷器: </b><br>
<span>nihilxp 发表于 2019-12-31 13:00</span><br>
<span>重点不是不如雨果，而是不关注现实批判现实的就不是好作品这个观点。反正我认为是不大对的。 ...</span><br>
<span>这个观点并不占据主流</span><br>
<span>你看李杜在教科书的待遇就差不少</span><br>
</p><p><b>dren_zheng: </b><br>
<span>格局小=家长里短，只管自家一亩三分地、</span><br>
<span>设定大，不一定是格局大，完全看作者的故事水平</span><br>
<span>比如开创轻小说风潮的凉宫春日系列，除了主角阿虚，其他人背景通天。但你要说这作品的格局大，其实反而极小</span><br>
<span>当然，格局小并不等于不好看。螺丝壳里做道场，精致到极致，也一样好看</span><br>
<span>而格局大的书，作者到后期把控不住剧情节奏，直接写崩了甚至写不下去的也不少。比如英雄志</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2019-12-31 14:09</span><br>
<span>事实上人类就是爱作死啊，你看大明快完了，眼看着后金崛起，明朝上上下下在干嘛呢？ ...</span><br>
<span>你这眼界就小了。明朝后期，朝廷上几个皇帝官员的撕逼烂事根本就影响不了整个国家的命运。百姓多年困苦，边疆战事不断，明朝气数早就尽了。就算没有后金，还能出个后银、后铜。没有李自成，也会有张自成、王自成。明朝积弊百年，哪是几个人能扭转的。</span><br>
<span>相反的例子就是美国，你看看美国的国会和白宫现在成天在干嘛？基本就是个特大号办公室撕逼吧？然而美国依然是公认的世界第一强国。</span><br>
</p><p><b>北京喰种: </b><br>
<span>zhjh8 发表于 2019-12-31 14:15</span><br>
<span>流氓哪里比高中生强，年龄吗</span><br>
<span>强在杀人越货之后不用蹲牢子，你换谈恋爱的高中生试试</span><br>
</p><p><b>新的未读消息: </b><br>
<span>格局和场景根本不是一回事好吧。</span><br>
<span>就好比人人都看过的《阿Q正传》，一直就在一个村里打转，讲的也只是一个可怜又可恨的阿Q。但是你能说它格局不大？</span><br>
<span>不是说你一拳打爆一个星系就叫格局大了。</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span> 本帖最后由 black199 于 2019-12-31 14:38 编辑 </span><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-12-31 13:53</span><br>
<span>先想个事情。找出几部日本可以媲美《巴黎圣母院》、《战争与和平》、《水浒传》、《钢铁是怎样炼成的》这 ...</span><br>
<span>芥川龙之介的河童 罗生门</span><br>
<span>甚至举点比较通俗的例子山田宗树的松子都是描写时代的</span><br>
<span>况且虽然我不觉得村上春树写的有多好，但他明显是关注时代和社会，并反映到小说里的</span><br>
</p><p><b>NT2sS: </b><br>
<span>还是要定义格局小指的是什么吧，如果格局小本身就是用来形容作者水平臭还要装逼的，那这个词当然就是贬义词。如果这个词是客观形容世界观大小的，那就不分好坏。</span><br>
</p><p><b>flyreder: </b><br>
<span>loushifang 发表于 2019-12-31 11:42:38</span><br>
<span>有几个人认为红楼梦不好么……红楼梦那可是青枫林下鬼吟哦，白骨如山忘姓氏的的血泪悲歌，公子小姐只是引子和背景板，比这格局大的也没几个了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>不可避免: </b><br>
<span>zhjh8 发表于 2019-12-31 14:15</span><br>
<span>流氓哪里比高中生强，年龄吗</span><br>
<span>这就是网文下限高于轻文的地方了。</span><br>
<span>最弱智的网文剧情也知道利益推动。</span><br>
<span>最弱智的日轻剧情已经到了人与人无法相互理解的地步了。</span><br>
</p><p><b>zhjh8: </b><br>
<span>北京喰种 发表于 2019-12-31 14:21</span><br>
<span>强在杀人越货之后不用蹲牢子，你换谈恋爱的高中生试试</span><br>
<span>大概这就是你觉得格局大的爽点？</span><br>
</p><p><b>zhjh8: </b><br>
<span>不可避免 发表于 2019-12-31 15:21</span><br>
<span>这就是网文下限高于轻文的地方了。</span><br>
<span>最弱智的网文剧情也知道利益推动。</span><br>
<span>最弱智的日轻剧情已经到了人与人无 ...</span><br>
<span>要说人性的下限，那就真的是网文的低了</span><br>
</p><p><b>黑羽零: </b><br>
<span>选书用“盲人摸象”，比较用“田忌赛马”，就很容易得出这种结论了，而且不管怎么辩最后都是泥坑结局</span><br>
</p><p><b>zhliiiii: </b><br>
<span>驴和标签 发表于 2019-12-31 14:07</span><br>
<span>简单说吧，比如阿加莎克里斯蒂的东西，其实每个故事讲的无非就是那么几个案子那么几个人，但是案子相关联的 ...</span><br>
<span>其实阿加莎恰好有一本书就是关于“格局”最好的反面教材——《四魔头》......</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>比格局？看来清凉院流水是最好的推理小说作家</span><br>
</p><p><b>Bojenkins: </b><br>
<span>很多被批为“格局小”的作品其实都有很宏大的背景，然而以大见小总是令人失望的，以小见大则因为能超出读者的预期而得到好评</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>Bojenkins 发表于 2019-12-31 16:04</span><br>
<span>很多被批为“格局小”的作品其实都有很宏大的背景，然而以大见小总是令人失望的，以小见大则因为能超出读者 ...</span><br>
<span>所以说是审美么，以大见小不行，以小见大就好，归根结底还是认为大比较好，左翼文学传统吧估计（前面也有人说韩愈的）</span><br>
</p><p><b>驴和标签: </b><br>
<span>zhliiiii 发表于 2019-12-31 15:51</span><br>
<span>其实阿加莎恰好有一本书就是关于“格局”最好的反面教材——《四魔头》...... ...</span><br>
<span>这个我觉得属于阿婆的黑历史了</span><br>
</p><p><b>Bojenkins: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 16:09</span><br>
<span>所以说是审美么，以大见小不行，以小见大就好，归根结底还是认为大比较好，左翼文学传统吧估计（前面也有 ...</span><br>
<span>我只是尝试从读者的期待这个角度来切入，并没有想过审美啥的</span><br>
</p><p><b>火箭布雷器: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 16:09</span><br>
<span>所以说是审美么，以大见小不行，以小见大就好，归根结底还是认为大比较好，左翼文学传统吧估计（前面也有 ...</span><br>
<span>中国有句古话叫见微知著，看来中国人从古至今都是天生的左翼</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>Bojenkins 发表于 2019-12-31 16:31</span><br>
<span>我只是尝试从读者的期待这个角度来切入，并没有想过审美啥的</span><br>
<span>是了，切入点恰恰说明你的审美啊</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>火箭布雷器 发表于 2019-12-31 16:34</span><br>
<span>中国有句古话叫见微知著，看来中国人从古至今都是天生的左翼</span><br>
<span>那估计更早了（左翼倒不完全是说政治上的，只是一些特征）</span><br>
</p><p><b>ひびき: </b><br>
<span> 本帖最后由 ひびき 于 2019-12-31 16:54 编辑 </span><br>
<span>mintpie 发表于 2019-12-31 13:52</span><br>
<span>muv-luv alternative就是典型的格局小。尼玛人类都快绝种了还在那里搞办公室政治呢，日本写手这眼界真是没 ...</span><br>
<span>嘿，古今中外这种到死也要内斗的反而才是常态，事例数不胜数</span><br>
<span>相反因为大危机就团结一致的反而才是少数，毕竟胜利的时候可以分赃化解矛盾，失败的时候只能分锅</span><br>
</p><p><b>turnxxx: </b><br>
<span> 本帖最后由 turnxxx 于 2019-12-31 17:05 编辑 </span><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 16:09</span><br>
<span>所以说是审美么，以大见小不行，以小见大就好，归根结底还是认为大比较好，左翼文学传统吧估计（前面也有 ...</span><br>
<span>以大见小当然可以，比如op，背景宏大，世界观丰富，人物众多，多方势力复杂，但友情、梦想这种小的情感却也是核心。以大见小写得好的前提是大写的足够好，至少让人能感受到它的大，然后再从之中能够表达出小的主题，而不是把一个大事写的跟小事一样鸡毛蒜皮。反过来以小见大也一样，红楼梦 故乡 骆驼祥子都是典型的以小见大，但他们以小见大的前提是能够把小写的丰满，而不是空洞的把宏观的社会背景往上套。</span><br>
<span>实际上想把以大见小写好要难不少，同时把握几十上百个形象丰满的人物，数个利益交错的势力乃至整个社会的矛盾运动，还能够不出明显剧情漏洞，人物行动符合自己的逻辑，并且还能够突出小的主题，有明显的现实参照还好，架空世界下这对作者的要求极高，大部分作者根本把握不来所以才把大写成了鸡毛蒜皮。</span><br>
</p><p><b>kimone_1: </b><br>
<span>古典气质=格局大</span><br>
<span>巴洛克气质=格局小</span><br>
<span>现阶段的我国是一个具有古典气质的正处于上升期的大一统王朝，社会主流自然倾向于大格局叙事</span><br>
</p><p><b>黑丝后的腿毛: </b><br>
<span>在我看来，格局大要能描写好人与人，人与社会的关系;格局小，要能写好人内心的活动</span><br>
<span>----发送自 vivo V1821A,Android 9</span><br>
</p><p><b>!!!!!: </b><br>
<span>十二国记算大算小？</span><br>
</p><p><b>viasnow: </b><br>
<span>afsd109 发表于 2019-12-31 13:40</span><br>
<span>问题在于，皇帝的家长里短是真的能决定全国大事的啊</span><br>
<span>有哪个皇帝的家长里短能决定黄河修缮么</span><br>
<span>我详细说一下</span><br>
<span>1. 西欧的各个邦国。欧洲在中世纪除了大空位前的神罗皇帝外只有法兰克等几个真正有权的最高统治者，更多时候是各地的小领主各行其是。欧洲各种家庭事务的本质是掩盖在家庭关系下的国家间和贵族间的外交和阴谋。这种事情的出现是欧洲各邦国的分裂情况和国家内部贵族政治的结果，把这一手玩到登峰造极的是神圣罗马帝国（大空位前）。所以这种家长里短不仅是必要，而且是必然的，因为家庭意味着联盟，联姻的断裂很可能意味着联盟的断绝。</span><br>
<span>2. 欧洲的帝国。历史上欧洲几个帝国，罗马算一个，东罗改到最后面目全非也算一个，奥斯曼算一个，法兰西已经一只脚迈入近代算在后面。基本上这些帝国的衰亡全部是因为内部斗争，看上去是兄弟阋墙，实际上是已经存在的势力斗争的结果。而造成势力分裂的原因有政治制度落后，地方管理衰落等等。这些大帝国皇权一旦混乱国家就会实际上倒退回一盘散沙各地自治的情况，也就是变回了1</span><br>
<span>专制皇权的最典型代表中国情况就很不一样，成熟的官僚体系+不断增强的皇权让这种家庭事务的考量几乎彻底消失在重大场合的决策中。这种制度到了清代最为发达。清朝那个模板才是专制皇权的理想情况，把那些作品里的帝国换成大清是不是就能看出问题了？</span><br>
<span>所以，家族内部斗争造成的国家混乱是现象，而本质是国家已经出现了危机甚至已经实际上分裂倒退。认识不到这一点就把事情归结成家庭剧是倒因为果。</span><br>
<span>至于日本人，写了一个超牛逼的专制皇权，然后把欧洲这一套套上去，图样</span><br>
</p><p><b>Humpy: </b><br>
<span>现在批判日系格局小特指轻小说吗?</span><br>
<span>不是已经扩大化到手冢治虫什么的一起拉过来A了吗</span><br>
<span>所以这个格局小也得重定义了吧</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>bonnwang: </b><br>
<span>还以为是那个格局</span><br>
</p><p><b>国家免检虎B: </b><br>
<span>makece 发表于 2019-12-31 15:57</span><br>
<span>比格局？看来清凉院流水是最好的推理小说作家</span><br>
<span>流水大说草</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>第五秋: </b><br>
<span>中国文学加油！</span><br>
</p><p><b>朔方原的星: </b><br>
<span>有多大锅下多少米</span><br>
<span>被骂格局小的都是开局吹逼搞规模，到最后全是屁大点事所以才挨骂</span><br>
<span>该写小格局故事好好写的谁没事去骂去，搁这滑什么坡</span><br>
</p><p><b>花葬红蝶: </b><br>
<span>朔方原的星 发表于 2019-12-31 18:29</span><br>
<span>有多大锅下多少米</span><br>
<span>被骂格局小的都是开局吹逼搞规模，到最后全是屁大点事所以才挨骂</span><br>
<span>该写小格局故事好好写的 ...</span><br>
<span>我寻思漫区不是时不时就有人指责日漫格局小吗</span><br>
</p><p><b>朔方原的星: </b><br>
<span>花葬红蝶 发表于 2019-12-31 18:35</span><br>
<span>我寻思漫区不是时不时就有人指责日漫格局小吗</span><br>
<span>我不想复读一遍23楼，什么时候有人骂辉夜大小姐格局小记得叫我一下</span><br>
</p><p><b>icewolf01: </b><br>
<span>格局小不是问题，适合小格局的故事非得扯上多次元宏大背景是问题</span><br>
</p><p><b>foxpat: </b><br>
<span>格局大小这个，参考音乐吧，独奏，小编制，交响，对于设备档次的要求就越来越高，格局越大对作者的阅历，笔力要求越高</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>朔方原的星 发表于 2019-12-31 18:29</span><br>
<span>有多大锅下多少米</span><br>
<span>被骂格局小的都是开局吹逼搞规模，到最后全是屁大点事所以才挨骂</span><br>
<span>该写小格局故事好好写的 ...</span><br>
<span>额，这贴的讨论你没怎么看呀，甚至于我的标题和主楼也是。。。</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>朔方原的星 发表于 2019-12-31 18:40</span><br>
<span>我不想复读一遍23楼，什么时候有人骂辉夜大小姐格局小记得叫我一下</span><br>
<span>但是有批判私小说忽视社会、忽视人民的，这个审美可以说一脉相承</span><br>
</p><p><b>zhliiiii: </b><br>
<span>foxpat 发表于 2019-12-31 18:49</span><br>
<span>格局大小这个，参考音乐吧，独奏，小编制，交响，对于设备档次的要求就越来越高，格局越大对作者的阅历，笔 ...</span><br>
<span>谁告诉你的？哪个中文作家笔力比张爱玲强？</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>foxpat 发表于 2019-12-31 18:49</span><br>
<span>格局大小这个，参考音乐吧，独奏，小编制，交响，对于设备档次的要求就越来越高，格局越大对作者的阅历，笔 ...</span><br>
<span>广度和深度是两条路，往哪边走是作者的选择，我是这么想的</span><br>
<span>当然你有你的观点，否则也不会有这个帖子了</span><br>
</p><p><b>liujx0173: </b><br>
<span>去Quora问啊</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1906701[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>这种“格局大＝好，格局小＝不好”的认知是怎么形成的？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1906701-1-1.html</link>
      <description>这种“格局大＝好，格局小＝不好”的认知是怎么形成的？&#13;
国内很多见的样子，是苏俄文学的影响吗，欧美日本有没有类似的说法？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>火箭布雷器: </b><br>
<span>nihilxp 发表于 2019-12-31 12:55</span><br>
<span>不说轻小说，就说正规小说，上个世纪国内官方书籍里一向是贬低大仲马，原因就是不像雨果等关注批判现实。 ...</span><br>
<span>说大仲马不如雨果叫贬低大仲马？</span><br>
</p><p><b>Openglpro: </b><br>
<span>批评某作品格局小一般而言并不是说格局小不好吧。</span><br>
<span>往往是这部作品使出很大努力想给读者一种宏大的感觉，然而情节兜兜转转还是围着两三个人家长里短谈恋爱那点事情，让人读着有一种促狭的感觉，好像视野被强行从精彩的世界限制到了眼前这几个鸟人身上，于是就会被批评“格局小”。</span><br>
<span>真的往小处写的作品，也没啥人批评格局小吧，你看幸运星，就没人嫌泉此方格局小。</span><br>
<span>所谓格局大，也并不是场景宏大格局就大了，见微知著、以小人物写大世界是很多名著都使用的手法。</span><br>
<span>把战斗背景扩展到银河系，打来打去还是一家子几口人吵架就是典型的“格局小”。</span><br>
<span>从一个小人物的经历、遭遇，若有似无的反映出整个世界形势的变迁历史的车轮的转动，也是“格局大”。</span><br>
<span>所以说白了“格局大=好，格局小=不好”我觉得是对作者写作水平的一种批评。</span><br>
<span>格局小应该是指“想写大格局又力有不逮，最终只能在原地打转”的作者，而不是批评真正的小品作品。</span><br>
<span>而能写出真正大格局的作者，其水平也绝不是想写而只能东施效颦的作者能比的。</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>火箭布雷器 发表于 2019-12-31 12:58</span><br>
<span>说大仲马不如雨果叫贬低大仲马？</span><br>
<span>重点不是不如雨果，而是不关注现实批判现实的就不是好作品这个观点。反正我认为是不大对的。</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>loushifang 发表于 2019-12-31 11:42</span><br>
<span>有几个人认为红楼梦不好么……</span><br>
<span>反了，红楼梦格局非常大，表现的是整个时代。</span><br>
<span>想起昨天看到的讨论。现在的电视剧猛加特效，动不动就一挥手削去一个山头什么的。但真打起来，不好意思，椅子都不带动一下。泰山压顶的掌风拍过去，对手闪过了，然后背后桌子上的花卉都不晃一下的。</span><br>
<span>这个就是现在日系轻小说到很多网文的毛病就是这样，说起来都是灭世情节，结果一写下来核心内容就是特么是加强版校园祭。</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>Seabir 发表于 2019-12-31 12:39</span><br>
<span>你自己连在主楼定义一个所谓格局大小的作品例子都没举好，连标准都不确定还想楼下给你什么样的回复</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>因为定义我也说不准，只是现象确实是如此罢了（批判的时候用词）</span><br>
<span>硬要说的话前者，一票私小说、广岛之恋、去年在马里昂巴德、奇遇，后者么，一票左翼文学、静静的顿河</span><br>
<span>感觉这样？</span><br>
</p><p><b>一个再一个: </b><br>
<span>loushifang 发表于 2019-12-31 11:42</span><br>
<span>有几个人认为红楼梦不好么……</span><br>
<span>红楼格局可不小…</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>火箭布雷器 发表于 2019-12-31 12:38</span><br>
<span>建议楼主举几个例子来说明一下，反正二次元亚文化里格局小的批判集中在“上至地球毁灭，下至国家战争，核心 ...</span><br>
<span>私小说么，感觉这种批判都是一脉相承的</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 12:50</span><br>
<span>理由往往跟批判格局小差不多，不关注社会、不关注现实等等，跟民间一参照，这种审美是有渊源的，我感觉就 ...</span><br>
<span>审美就是审美，只有大众和小众的区别，没有谁高谁低的必然。</span><br>
<span>私小说的问题，我认为其实是积极和消极，乐观和悲观的问题</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>薄皮破船 发表于 2019-12-31 12:43</span><br>
<span>源流就是23楼说的，跟风就不知道了</span><br>
<span>那不是我要问的啦。。。</span><br>
</p><p><b>鱼见: </b><br>
<span>起源没那么复杂，就是对轻小说当年在鄙视链上高于网文的逆反而已，当年看轻小说的的确是普遍鄙视网文的</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>曰高亮平 发表于 2019-12-31 13:01</span><br>
<span>反了，红楼梦格局非常大，表现的是整个时代。</span><br>
<span>想起昨天看到的讨论。现在的电视剧猛加特效，动不动就一挥 ...</span><br>
<span>主要就是读者导向的问题呗。以往的经典名著没有要故意讨好某群体的需要，写作整体来说还是作者导向。</span><br>
<span>当代轻**文欧美青年小说本来就是读者导向，销量决定一切必然招致全世界文章写法雷同，欧美的哈利波特最终BOSS还是得主角单挑不是。</span><br>
</p><p><b>ques0712: </b><br>
<span>前边有个大哥说得很好的</span><br>
<span>夸女孩漂亮</span><br>
<span>没漂亮夸好看</span><br>
<span>不好看夸性感</span><br>
<span>不性感夸有钱</span><br>
<span>……</span><br>
<span>啥都没说善良</span><br>
<span>这个格局就是善良这等级</span><br>
<span>格局小也有好小说这是必然的</span><br>
<span>但两波其他屁优点都没有的垃圾，大格局就是比小格局要好看。</span><br>
</p><p><b>lhm123: </b><br>
<span> 挂着“银河帝国大合战”名头的村斗</span><br>
<span> 皇帝的金扁担</span><br>
<span> 牙签搅大缸</span><br>
<span> 不管怎样，来开学园祭吧</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>既然有人说红楼梦了，我觉得所谓格局并不是场景问题</span><br>
<span>好比并不是写世界大战就比水浒传格局大，写银河战争就比世界大战格局大。这些都是背景，背景再大格局小了，写出来的东西还是一股子村口小混混打架的感觉。</span><br>
<span>格局大小还是看故事内核反映出来的宇宙人生时代命运这种东西质量到底怎么样。写了个地球抗击外星人的故事，真的有全人类命运之上的人文关怀之类的东西吗。</span><br>
</p><p><b>正十七: </b><br>
<span>境界有大小，不以是而分优劣。“细雨鱼儿出，微风燕子斜”何遽不若“落日照大旗，马鸣风萧萧”。“宝帘闲挂小银钩”何遽不若“雾失楼台，月迷津渡”也。</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>鱼见 发表于 2019-12-31 13:10</span><br>
<span>起源没那么复杂，就是对轻小说当年在鄙视链上高于网文的逆反而已，当年看轻小说的的确是普遍鄙视网文的 ...</span><br>
<span>轻小说当年确实不错，凉宫空境之类，没想到现在越来越不行了。</span><br>
</p><p><b>狂暴小二八: </b><br>
<span>大格局和小格局，不是说拿格局来欺负小品</span><br>
<span>而是一个大情节的史诗故事，人物和背景写得苍白无力，就靠一点情情爱爱和伦理梗推动故事，这种笔力苍白，人物塑造差，被称为格局小</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Nyaaarlathotep: </b><br>
<span>但格局小了肯定有些东西是讲不好的，简单的故事也能吸引人但就不一定能发人深省了</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>mengsu 发表于 2019-12-31 13:06</span><br>
<span>审美就是审美，只有大众和小众的区别，没有谁高谁低的必然。</span><br>
<span>私小说的问题，我认为其实是积极和消极，乐 ...</span><br>
<span>积极消极悲观乐观本身也不是问题啊，而且批判的文章说的也不是这点，还是社会、人民那一套</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>鱼见 发表于 2019-12-31 13:10</span><br>
<span>起源没那么复杂，就是对轻小说当年在鄙视链上高于网文的逆反而已，当年看轻小说的的确是普遍鄙视网文的 ...</span><br>
<span>额。。。我觉得批判私小说的那些人可能都没有看过网文和轻小说</span><br>
</p><p><b>训练有素的医生: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 12:50</span><br>
<span>理由往往跟批判格局小差不多，不关注社会、不关注现实等等，跟民间一参照，这种审美是有渊源的，我感觉就 ...</span><br>
<span>辱苏俄文学了。。。。。。现实主义和钦定自己的YY是现实主义是一回事吗？当然也可以说这种对“格局”的推崇就是对现实主义的叶公好龙</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>薄皮破船 发表于 2019-12-31 12:46</span><br>
<span>这叫攻击诱导装甲，你想踩一个，我就把你的攻击转移到你不想踩那个去</span><br>
<span>Trap card open！</span><br>
</p><p><b>viasnow: </b><br>
<span>写家长里短挺好，写皇帝家家长里短也挺好</span><br>
<span>写得皇帝家只有家长里短，全国大事决定于家长里短就活该被喷。金锄头是大格局还是小格局？</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6010, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>训练有素的医生 发表于 2019-12-31 13:19</span><br>
<span>辱苏俄文学了。。。。。。现实主义和钦定自己的YY是现实主义是一回事吗？当然也可以说这种对“格局”的推 ...</span><br>
<span>水平肯定有高下，但审美是通的，所以叫“源流”，当然我不确定是不是，或者也许有更早的</span><br>
</p><p><b>sunkaifeng00: </b><br>
<span>mengsu 发表于 2019-12-31 11:52</span><br>
<span>嘲讽日轻格局小是因为故事规模动不动就位面灾难、国际冲突、世界危机、国家政治，故事内容就几个屁 ...</span><br>
<span>最妙的是同一个作者后面还提供了经典反面教材：围殴天使和夏洛特烦恼</span><br>
</p><p><b>武内P: </b><br>
<span> 本帖最后由 武内P 于 2019-12-31 13:35 编辑 </span><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 13:22</span><br>
<span>水平肯定有高下，但审美是通的，所以叫“源流”，当然我不确定是不是，或者也许有更早的 ...</span><br>
<span>“欧阳修主张从日常百事着眼，‘履之以身，施之于事，而又见于文章’。主张‘载道’要能‘载大’，即反映历史上和现实中与国家、社会有关的大事件，唯有‘载大’，才能‘传远’。认为‘道’应于国于民有利，注重文学的社会功能，强调文须有益于世。”</span><br>
<span>渊源应该就是文以明道这一思想吧</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 13:18</span><br>
<span>积极消极悲观乐观本身也不是问题啊，而且批判的文章说的也不是这点，还是社会、人民那一套 ...</span><br>
<span>艺术应该首先是艺术，再兼顾其社会价值，还是应该首先对社会有用，再发展其艺术性？</span><br>
<span>作为政府和一般民众来说，自然更强调后者，只要前者不被禁绝就可以了。</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span> 本帖最后由 飞霞精灵 于 2019-12-31 13:37 编辑 </span><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 13:19</span><br>
<span>额。。。我觉得批判私小说的那些人可能都没有看过网文和轻小说</span><br>
<span>先划个分类，不能把私小说和网文轻小说混同了。</span><br>
<span>东方文学史对私小说是有明确定义的，纯粹以自身经验来自曝自己内心景象的小说。</span><br>
<span>这个小说被认为是现实主义小说的一类。而且是属于严肃文学范畴。</span><br>
<span>网络上所谓日文格局小，多数是对日轻网文和联系起来的动画这类娱乐作品。</span><br>
<span>对私小说有不同批判，这点在日本文学界内部也有声音。</span><br>
<span>但至于娱乐文学作品，那是另一码事。本质批判日轻格局小，更多是说粗制滥造、挂羊头卖狗肉罢了。</span><br>
<span>和对私小说的文学分析是两码事。严肃文学和娱乐文学，还是有区别的。</span><br>
</p><p><b>训练有素的医生: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 13:22</span><br>
<span>水平肯定有高下，但审美是通的，所以叫“源流”，当然我不确定是不是，或者也许有更早的 ...</span><br>
<span>我认为网文和俄罗斯文学的可比性还不如被欺负的小学生写的“今天好伤心”的日记，后者水平差但是也是面对的生活的苦难。可以和“格局大”网文对比的应该是P社游戏之类的东西，以通过对社会合理或不合理的抽象制造的操控感获取爽点。</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-12-31 13:33</span><br>
<span>先划个分类，不能把私小说和网文轻小说混同了。</span><br>
<span>东方文学史对私小说是有明确定义的，纯粹以自身经验来自 ...</span><br>
<span>但我觉得这个逻辑是一脉相承的啊</span><br>
</p><p><b>afsd109: </b><br>
<span>viasnow 发表于 2019-12-31 13:21</span><br>
<span>写家长里短挺好，写皇帝家家长里短也挺好</span><br>
<span>写得皇帝家只有家长里短，全国大事决定于家长里短就活该被喷。金 ...</span><br>
<span>问题在于，皇帝的家长里短是真的能决定全国大事的啊</span><br>
</p><p><b>ques0712: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 13:37</span><br>
<span>但我觉得这个逻辑是一脉相承的啊</span><br>
<span>行了</span><br>
<span>看到这里就知道你不懂了</span><br>
<span>一件事拿出来说了两年</span><br>
<span>这两年毫无进步</span><br>
<span>真是可悲。</span><br>
</p><p><b>厄神之息: </b><br>
<span>说句日轻读者各类手游玩家不爱听的。写不出社会背景民生百态就别用宏大背景啊，你日轻天天背景飞上天实际内容几个屁孩打架就能拯救世界顺便穿插几段乡村爱情故事政府人民全部变rpgnpc，除了主角队的问题其他民生问题市井百态全部消失，就这水平还好意思出来问格局大小问题呢？我看一代宗师里赵本山说的就挺好“过什么河，脱什么鞋。有多大屁股穿多大裤衩”你用了大世界观还写不出彩别怪别人骂你写的厕纸写的村啊，是你就是只有写村的本事糟蹋了大世界观啊。</span><br>
</p><p><b>LightersFAN: </b><br>
<span>按你的说法，是不是能至少得出两个结论</span><br>
<span>1.这种认识的广泛传播应该在日本文学近年来大规模流行之后</span><br>
<span>2.但这种认识并不是之前就不存在，而是人们通过日本文学发现了这点，真正的源流恐怕比苏俄文学还要早</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVA-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0</span><br>
</p><p><b>ques0712: </b><br>
<span>afsd109 发表于 2019-12-31 13:40</span><br>
<span>问题在于，皇帝的家长里短是真的能决定全国大事的啊</span><br>
<span>不一定</span><br>
<span>看具体的体制、背景和情况</span><br>
<span>有皇帝想溜出宫被大臣堵门骂回去</span><br>
<span>也有皇帝进大臣家里qj人家老婆的</span><br>
<span>这两者之间差别这么巨大的成因是很复杂的</span><br>
<span>如果设定不熟，文官集团用了第一个皇帝，皇权规模用了第二个皇帝的</span><br>
<span>就会大幅度降低可信度</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>训练有素的医生 发表于 2019-12-31 13:34</span><br>
<span>我认为网文和俄罗斯文学的可比性还不如被欺负的小学生写的“今天好伤心”的日记，后者水平差但是也是面对 ...</span><br>
<span>我没说网文，是说国内存在的一种认知或者说审美，感觉是有渊源的</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>ques0712 发表于 2019-12-31 13:41</span><br>
<span>行了</span><br>
<span>看到这里就知道你不懂了</span><br>
<span>你好像很懂，教教我好不好？</span><br>
<span>不过两年前那贴和现在这个还是有不同的</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>LightersFAN 发表于 2019-12-31 13:43</span><br>
<span>按你的说法，是不是能至少得出两个结论</span><br>
<span>1.这种认识的广泛传播应该在日本文学近年来大规模流行之后</span><br>
<span>2.但这种 ...</span><br>
<span>不是近年的事了吧，人们研究郁达夫都多少年了</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>muv-luv alternative就是典型的格局小。尼玛人类都快绝种了还在那里搞办公室政治呢，日本写手这眼界真是没法说。</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 13:37</span><br>
<span>但我觉得这个逻辑是一脉相承的啊</span><br>
<span>先想个事情。找出几部日本可以媲美《巴黎圣母院》、《战争与和平》、《水浒传》、《钢铁是怎样炼成的》这样展现某一个时间段庞大社会画卷、对现实有深刻批判或者反映的文学作品来？</span><br>
<span>我们所熟知的日本作家里，从夏目漱石开始，一直到村上春树，大部分作家都喜欢才用私小说的风格进行创作，展现浓厚的内心心境，对世界和社会的反映则没那么明显。这是日本人本身整体文学创作的特色。</span><br>
<span>不管批判也好、研究也好，终究归类于严肃文学范畴内。</span><br>
<span>但到了日轻网文就是另一码事了，平行世界、宇宙大战、古神降临、国际风云变幻、甚至独立世界观，这些面上的东西用得飞起，结果整体仍往往免不了雷声大雨点小的粗制滥造感，这是被认为“格局小”的根源。</span><br>
<span>二者本身不是一码事儿。别说逻辑相通。</span><br>
<span>严肃文学那边是日系特色创作，而且格局小的情况客观存在（并非好坏的判断），日轻那边就是水准不够才被吐槽而已。</span><br>
</p><p><b>训练有素的医生: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 13:46</span><br>
<span>我没说网文，是说国内存在的一种认知或者说审美，感觉是有渊源的</span><br>
<span>我觉得还是要尊重语境，看这个楼就知道这里的语境主要还是在不同的文化消费品之间对比，严肃艺术在这里只是一个标杆的作用</span><br>
</p><p><b>jpcl: </b><br>
<span>我琢磨着你们这么哼哼唧唧不如赶紧去把川端康成的弱贝尔奖给撕了。</span><br>
</p><p><b>微冷: </b><br>
<span>我觉得这不是格局问题，这是逻辑问题。</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>mintpie 发表于 2019-12-31 13:52</span><br>
<span>muv-luv alternative就是典型的格局小。尼玛人类都快绝种了还在那里搞办公室政治呢，日本写手这眼界真是没 ...</span><br>
<span>直接对比，同样一本三国演义，</span><br>
<span>央视集体拍出来的老三国，生民画卷、英雄气质、社会展现、角色人物栩栩如生、有情怀有担当，这叫大格局。</span><br>
<span>朱苏进拍出来的新三国，低劣的宫斗、阴谋论、内部纷争、智障级对战、角色低劣可鄙、办公室史学风格浓重，这就是格局拍小了。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>afsd109 发表于 2019-12-31 13:40</span><br>
<span>问题在于，皇帝的家长里短是真的能决定全国大事的啊</span><br>
<span>夺门、大礼议？</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-12-31 13:56</span><br>
<span>直接对比，同样一本三国演义，</span><br>
<span>央视集体拍出来的老三国，生民画卷、英雄气质、社会展现、角色人物栩栩如 ...</span><br>
<span>我可能是全世界少数几个相比al更喜欢无印的人之一。无印虽然感觉没写什么“大事”，但好歹写了几个角色的成长。到了al基本上每个人都是NPC，最后领便当就完事了。往小了看没人物，往大了看没格局，除了演出一无是处。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-12-31 13:53</span><br>
<span>先想个事情。找出几部日本可以媲美《巴黎圣母院》、《战争与和平》、《水浒传》、《钢铁是怎样炼成的》这 ...</span><br>
<span>《丰饶之海》，感觉不错。很有一股子大时代的贵族气，所谓大河小说。</span><br>
</p><p><b>turnxxx: </b><br>
<span>秀光 发表于 2019-12-31 12:11</span><br>
<span>因为通常说格局小，其实是指格局与背景不符。比如你就是校园青春小说，写老师阻挠你们恋爱，那当然不算格局 ...</span><br>
<span>艹，第二个太jb土了</span><br>
</p><p><b>Centrum: </b><br>
<span>jpcl 发表于 2019-12-31 13:54</span><br>
<span>我琢磨着你们这么哼哼唧唧不如赶紧去把川端康成的弱贝尔奖给撕了。</span><br>
<span>非不为也 实不能也 </span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>jpcl 发表于 2019-12-31 13:54</span><br>
<span>我琢磨着你们这么哼哼唧唧不如赶紧去把川端康成的弱贝尔奖给撕了。</span><br>
<span>不知为何，他的《少女的港湾》虽然是格局小到不行的少女百合小说，但是却意外有感觉。当年读这本书，我的眼前出现了圣母院样式的女子学校、海港的军舰还有穿白制服的军人，颇有一股子时代变革的气息。后面仿照这本书写成的那些学院百合小说（如《圣母在上》），就完全没有这样的感觉了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1906701[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>这种“格局大＝好，格局小＝不好”的认知是怎么形成的？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1906701-1-1.html</link>
      <description>这种“格局大＝好，格局小＝不好”的认知是怎么形成的？&#13;
国内很多见的样子，是苏俄文学的影响吗，欧美日本有没有类似的说法？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>zhjh8 发表于 2019-12-31 12:08</span><br>
<span>那这样的话我看的国产文大多格局都小到不行，从骨子里透出来的流氓气息，主角一有什么宝贝，什么帮派帮主 ...</span><br>
<span>轻小说是高中生谈恋爱，</span><br>
<span>国内网文是流氓养成，做山大王，抢钱抢粮。</span><br>
<span>虽然眼界都很窄，但后者还是更广些。</span><br>
</p><p><b>月千一夜: </b><br>
<span>因为网文的流行让很多人产生了自己读过很多书的错觉</span><br>
<span>— from Sony G8441, Android 9 of S1 Next Goose v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>老黑305: </b><br>
<span>“看起来格局大实际格局小”和“格局小”不是一回事，前者好不好和后者好不好没有任何关系</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>晓黑雾 发表于 2019-12-31 12:09</span><br>
<span>把战略目光替换成远见也一样，干什么事都需要远见的目光，日本现在整个社会就是典型的故步自封。 ...</span><br>
<span>这跟作品有什么关系呢，我现在要讨论的是这种对作品审美观的源流，你们怎么总喜欢进来说点无关的。。。</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 12:08</span><br>
<span>确定没有吗，网上搜搜对日本私小说的批判？</span><br>
<span>私小说这种更接近散文的小众文学，格局大小已经不是可以用来评价的理由了。或者说，只要挖掘得够深入，人的内心的格局一点也不比宇宙的格局来得不深刻。</span><br>
<span>日轻厕纸显然还够不上这个等级的讨论。</span><br>
</p><p><b>GuDaZi: </b><br>
<span>Falcomfans 发表于 2019-12-31 12:05</span><br>
<span>讽刺得挺好，日系给人就这种感觉，比如机战og外传里，白河愁的缩退炮演出已经拉长到2分钟，从设定和画面 ...</span><br>
<span>这明显是嘲讽网文的</span><br>
</p><p><b>VALKIRA: </b><br>
<span>你本来就写的是个大院故事，那格局小自然无所谓，设定一个国仇家恨的庞大世界观然后天天写日式澡堂子，那被喷死也活该</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span>只是借来的词，但奈何高中生拯救世界的故事拍了太多遍了。</span><br>
</p><p><b>liujn6: </b><br>
<span>格局大还是小不是问题，设定把格局拉的非常大实际表现却小的一逼就是问题。拿各路龙傲天小说来说，再怎么宏大的背景丰富的人物都是给龙傲天男主装逼的衬托和垫脚石。总的来说就是看作者水平，设定的宏大的背景是否能展开和完善，还是只是单纯一个设定而已。</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>天南星 发表于 2019-12-31 12:10</span><br>
<span>真正格局大的小说更能体现作者驾驭角色的能力吧，将复杂背景下的剧情和众多人物的互动处理的游刃有余，肯定 ...</span><br>
<span>一样的，让同样水平的作者去写三五个人，深入程度就不一样了</span><br>
</p><p><b>ahyyk: </b><br>
<span>我觉得，最近s1看到说“格局“的不是想讨论格局的，就行来钓鱼的</span><br>
<span>这种认识怎么形成的，也就无所谓了，就是渔夫的饵而已</span><br>
</p><p><b>谎言: </b><br>
<span>baesystems 发表于 2019-12-31 11:49:30</span><br>
<span>银英这种就是格局小，尼玛的都超光速宇宙航行了，帝国贵族居然还在农奴身上榨油水。星球大战也有这个问题 ...都是太空歌剧，本质是讲古代故事套个科幻皮。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>风引翼在天: </b><br>
<span>loushifang 发表于 2019-12-31 11:42</span><br>
<span>有几个人认为红楼梦不好么……</span><br>
<span>红楼梦格局很大的</span><br>
</p><p><b>晓黑雾: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 12:15</span><br>
<span>这跟作品有什么关系呢，我现在要讨论的是这种对作品审美观的源流，你们怎么总喜欢进来说点无关的。。。 ...</span><br>
<span>因为有格局有战略目光有远见就是好事啊，这些都是褒义好不好。</span><br>
<span>审美审美，观众当然喜欢美的，喜欢这些有啥问题。</span><br>
</p><p><b>天平: </b><br>
<span>多就是好，大就是美</span><br>
<span>————————多炮塔神教</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>mengsu 发表于 2019-12-31 12:15</span><br>
<span>私小说这种更接近散文的小众文学，格局大小已经不是可以用来评价的理由了。或者说，只要挖掘得够深入，人 ...</span><br>
<span>你要是一开始就冲着小去的故事没人嘲讽你。你自己说的，然而就是有人批判</span><br>
<span>回到标题和主楼，目前国内就是有这种风气，不论是民间还是学术界，我只是想知道它的源流</span><br>
</p><p><b>s1-5-5: </b><br>
<span>这有人喜欢家长里短有人喜欢君王天下，你非要在大院子里写个小屋子的事还写的不好那不肯定就格局小了</span><br>
<span>说到底可能还是鱼饵</span><br>
</p><p><b>蹲墙角: </b><br>
<span>不能体现人就是螺丝就是小格局</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>格局就是深度，一个故事的格局有很多维度，世界设定的格局，背景设定的格局，人物塑造的格局，心理活动的格局，叙事线索的格局等等。</span><br>
<span>任何一个维度有深度，都是好故事。而厕纸之所以为厕纸，就是因为没有任何一个维度有值得一挖的深度。</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>幽远ghofar 发表于 2019-12-31 11:45</span><br>
<span>因为现在“格局小”已经和“琼瑶玛丽苏职场撕逼总之我不喜欢的一切东西”划上等号了</span><br>
<span>就和当年的“硬科幻” ...</span><br>
<span>软妹就可以bs硬妹。男人才是软了不行</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>晓黑雾 发表于 2019-12-31 12:21</span><br>
<span>因为有格局有战略目光有远见就是好事啊，这些都是褒义好不好。</span><br>
<span>审美审美，观众当然喜欢美的，喜欢这些有 ...</span><br>
<span>又回到标题了不是，我就是想知道这种审美的源流（而且我知道一大批评价极高的小格局作品，所以这种审美定然不是普世的）</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 12:22</span><br>
<span>你自己说的，然而就是有人批判</span><br>
<span>回到标题和主楼，目前国内就是有这种风气，不论是民间还是学术界，我只是 ...</span><br>
<span>私小说的问题在于其自然主义倾向，就是我作者自己不挖掘，只是搞一块地，你读者自己来挖。</span><br>
<span>这种作法确实因其现实性，比现实主义有时更能让读者引起共鸣，但是因为没有提炼的共识，对于绝大多数读者是根本无法引起共鸣，被骂是很正常的事，我也说了，本来就偏散文风格，是小众文学。</span><br>
</p><p><b>Falcomfans: </b><br>
<span>GuDaZi 发表于 2019-12-31 12:15</span><br>
<span>这明显是嘲讽网文的</span><br>
<span>早就没有苏联了，为何苏联笑话依旧有生命力？</span><br>
</p><p><b>苦主: </b><br>
<span>诡秘之主那种设定全靠致敬玩梗文笔三流的书的讨论贴能有上百页几千楼回复，你说呢</span><br>
</p><p><b>武内P: </b><br>
<span>中国人喜欢这类有两点原因吧</span><br>
<span>第一，是由于历史唯物主义史观。比如上世纪，文学作品首先要看的是其代表的阶级思想，是进步的还是倒退的，是革命的还是反动。相比作品的故事本身，更关注其反应的阶级斗争。</span><br>
<span>第二，是对政治的热衷。比如中学的古诗阅读理解，哪怕是首普通的情诗，也要找其后的政治意喻。对于文学作品，更倾向于从政治方面进行理解。</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>老崔 发表于 2019-12-31 12:11</span><br>
<span>因为客观上，格局小就不是褒义词。格局小不就是眼界窄的意思吗还是你们又发明了什么新的定义？ ...</span><br>
<span>但是剖开定义看就是另外一回事了，而且用在作品上也和用在人身上不一样</span><br>
<span>当然这里不讨论这个，本贴只是讨论这种认知的源流</span><br>
</p><p><b>晓黑雾: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 12:28</span><br>
<span>又回到标题了不是，我就是想知道这种审美的源流（而且我知道一大批评价极高的小格局作品，所以这种审美定 ...</span><br>
<span>据我所知，源流最开始来自日本二战时各种蜜汁操作，一贯被人吐槽没战略目光，擅长认为对方肯定会按照我的思维来行动，日本人吃过多少亏了，现在还经常在这方面闹出笑话。</span><br>
<span>日本文学不清楚，但日轻里的主流也秉承着这种诡异的思维而遭到国内读者嘲笑，两者一结合就出现日本人格局小的说法，格局大＝好，格局小＝不好这种也是事实嘛，上到国家下到个人肯定是格局大比格局小要好。</span><br>
<span>后来怎么发展成网文格局大就不清楚了，单纯跟日轻比那确实很大。</span><br>
</p><p><b>PNK: </b><br>
<span>格局大不一定好</span><br>
<span>格局小也不一定不好</span><br>
<span>但明摆着想往格局大了写，写出来实际上却小家子气得不行，就不好了</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>中国古典名著巅峰之作《红楼梦》通过描写贾府的兴衰反映了一个时代的变迁，即使只是写王熙凤做生日这件事的细节就能反映封建大家庭内部的等级和复杂的人物关系，像论坛之前也贴过的贾府丫鬟银元找零问题就能反映当时的社会风貌，这种厚积薄发以小见大的功力才是真正受人推崇的。</span><br>
<span>《三国演义》是东汉末年三国兴衰的大背景下带出一个个鲜活的人物形象，脍炙人口的经典场景，温酒斩华雄、三英战吕布、辕门射戟、三顾茅庐、舌战群儒，这种描写天下大势却能兼顾人物细节以大见小的作品也深受大家欢迎。</span><br>
<span>反倒日本轻小说，TVB肥皂剧剧本就是反面，背景设定宏达功力有限，反差之下给人特别小家子气的感觉。</span><br>
</p><p><b>CCYYFF: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 12:28</span><br>
<span>又回到标题了不是，我就是想知道这种审美的源流（而且我知道一大批评价极高的小格局作品，所以这种审美定 ...</span><br>
<span>这种就是为了单纯踩一捧一罢了，简单来说就是我看的东西牛碧，别的都是辣鸡，至于格局什么的理由就是硬找罢了，其实这种只要稍微认真思考一下都能原封不动打回去。</span><br>
<span>就像前段时间的三体一样。</span><br>
</p><p><b>蔷薇下: </b><br>
<span>谎言 发表于 2019-12-31 12:18</span><br>
<span>都是太空歌剧，本质是讲古代故事套个科幻皮。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>套的还是硬科幻皮</span><br>
</p><p><b>火箭布雷器: </b><br>
<span>建议楼主举几个例子来说明一下，反正二次元亚文化里格局小的批判集中在“上至地球毁灭，下至国家战争，核心却永远是几个高中生的情情爱爱”的日本轻小说上</span><br>
</p><p><b>Seabir: </b><br>
<span>你自己连在主楼定义一个所谓格局大小的作品例子都没举好，连标准都不确定还想楼下给你什么样的回复</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>好故事，螺蛳壳里做道场，大世界观点到为止，走走正常的故事走线。</span><br>
<span>哪怕大的世界系作品做得好的，把重点放在感情上，一样能成好故事，你名那种是典型的大世界观小恋爱故事，但做得好就没事。</span><br>
<span>最难看的莫过于世界观吹得天花乱坠、什么国际斗争、平行世界、高武高魔大战全出来了，最后也只就是为了俩孩子谈恋爱而已。</span><br>
<span>对于钟爱种田流和唯物论的读者来看，你有这么大世界观不想着用来改造世界，简直浪费</span><br>
<span>大背景下写小故事是很难写好的，一不小心就写成了小家子气。</span><br>
<span>固然娱乐系文学不可过高看待，但观众同样该有对高射炮打蚊子这种事，保留吐槽的权利。</span><br>
</p><p><b>CCYYFF: </b><br>
<span>蔷薇下 发表于 2019-12-31 12:38</span><br>
<span>套的还是硬科幻皮</span><br>
<span>你这是在侮辱我硬科幻，赶快给我把话收回去，要不然就要给大家谢罪的。</span><br>
</p><p><b>薄皮破船: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 12:02</span><br>
<span>而且我这贴想讨论的是这种看法的源流，你们怎么又开始撕它的本质了？</span><br>
<span>源流就是23楼说的，跟风就不知道了</span><br>
</p><p><b>横戌点戍空心戊: </b><br>
<span>格局，大多数时候其实是读者对作者对自己笔下所写认知深度有多少，能不能让读者信服的模糊评价而已，不是对主题的评价。傻逼作者露怯，主题再大，读者都不会有格局大的感觉的。</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span> 本帖最后由 曰高亮平 于 2019-12-31 12:47 编辑 </span><br>
<span>打个比方，小确幸的故事写的好，也是好文章。但是对作者笔力的要求显然跟宏大叙事不是一个级别。阅读能力再差的人都能体会出来。</span><br>
<span>所谓格局大小也是一样，格局再大没写好，还是没写好。人家格局小写好了，就是写好了。当帽子扣就没意思了。</span><br>
<span>好比，围棋渣看了眼五子棋高手，哼了声：五子棋~呵呵...，这特么就是傻逼了。</span><br>
<span>当然，格局小看多了就会腻。是个看久了日本动漫文化的，就会吐槽高中生救世界。实际上本身日本动漫背景是大学的就是少，背后的原因大家都懂。</span><br>
</p><p><b>薄皮破船: </b><br>
<span>GuDaZi 发表于 2019-12-31 12:15</span><br>
<span>这明显是嘲讽网文的</span><br>
<span>这叫攻击诱导装甲，你想踩一个，我就把你的攻击转移到你不想踩那个去</span><br>
</p><p><b>frg: </b><br>
<span>关于“源流”：因为“格局”都可以直接抄过来，而只要搞出“格局大就是好”的政治正确，那当然不能更方便。哎哎，我之前的回复都用凤凰池对比红楼梦了，所谓“格局”的抄用问题岂不是一目了然</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>其实拉个巧舟系和江崎系的逆转裁判一对比就知道啥叫格局大啥叫格局小了。</span><br>
<span>日式的那种被批判的“格局小”，不是真的“格局小”，而是“雷声大雨点小”。</span><br>
<span>巧舟这点就很厉害，他主刀的逆转裁判，格局最大就是个地方法院，最多就是打个老检察官、警察局长、或者大逆里打个检查局局长为止。</span><br>
<span>到幽灵诡计，涉及到一些背后的国家之间权力斗争，点到为止。</span><br>
<span>到江崎系的逆转，法律黑暗时代、国际刑警、外交官、间谍、政权颠覆、越洋大革命，恨不得能把所有国际大事全用一遍，最后讲出来的故事就那么马马虎虎。</span><br>
<span>不要你格局小，小点没啥，但不能光大然后落点核心还是那点芝麻烂谷子小事儿，看起来傻乎乎的。</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>火箭布雷器 发表于 2019-12-31 12:38</span><br>
<span>建议楼主举几个例子来说明一下，反正二次元亚文化里格局小的批判集中在“上至地球毁灭，下至国家战争，核心 ...</span><br>
<span>面向青少年（及心理青少年）的文章当然这么写，日本轻小说，中国网文，欧美青年小说都是一个套路。</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>mengsu 发表于 2019-12-31 12:31</span><br>
<span>私小说的问题在于其自然主义倾向，就是我作者自己不挖掘，只是搞一块地，你读者自己来挖。</span><br>
<span>这种作法确实 ...</span><br>
<span>理由往往跟批判格局小差不多，不关注社会、不关注现实等等，跟民间一参照，这种审美是有渊源的，我感觉就是苏俄文学和左翼文学那一脉</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>晓黑雾 发表于 2019-12-31 12:33</span><br>
<span>据我所知，源流最开始来自日本二战时各种蜜汁操作，一贯被人吐槽没战略目光，擅长认为对方肯定会按照我的 ...</span><br>
<span>你在说啥啊，关键问题被你略过去了。。。算了</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>武内P 发表于 2019-12-31 12:33</span><br>
<span>中国人喜欢这类有两点原因吧</span><br>
<span>第一，是由于历史唯物主义史观。比如上世纪，文学作品首先要看的是其代表的阶 ...</span><br>
<span>没办法，中国文化源头就是这样，老祖宗诗经就是，风雅颂赋比兴。</span><br>
<span>哪怕后世一堆怨妇诗其实是表达作者怀才不遇...</span><br>
</p><p><b>火箭布雷器: </b><br>
<span>nihilxp 发表于 2019-12-31 12:47</span><br>
<span>面向青少年（及心理青少年）的文章当然这么写，日本轻小说，中国网文，欧美青年小说都是一个套路。 ...</span><br>
<span>网文评价也不高啊</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 12:50</span><br>
<span>理由往往跟批判格局小差不多，不关注社会、不关注现实等等，跟民间一参照，这种审美是有渊源的，我感觉就 ...</span><br>
<span>不说轻小说，就说正规小说，上个世纪国内官方书籍里一向是贬低大仲马，原因就是不像雨果等关注批判现实。无奈人家小说写得好看</span><br>
</p><p><b>武内P: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 12:50</span><br>
<span>理由往往跟批判格局小差不多，不关注社会、不关注现实等等，跟民间一参照，这种审美是有渊源的，我感觉就 ...</span><br>
<span>更深层来看，是韩愈的“文以载道” 一脉</span><br>
</p><p><b>JOHNCHCHAN: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 12:33:15</span><br>
<span>但是剖开定义看就是另外一回事了，而且用在作品上也和用在人身上不一样</span><br>
<span>当然这里不讨论这个，本贴只是讨 ...从意识形态上来说就是受集体主义和反英雄史观的影响，不用那么远就这楼里举的例子和观点都可以概括为：只要作品里世界命运受到少数几个人影响就是格局小</span><br>
<span>不过也许原因没那么复杂，可能是一开始“格局大”只是某些网文的吹点之一，或者说只是一个梗而已，然而吹着吹着反过来影响网文整体的创作的趋向越来越被人当真。与之相似的现在大行其道的“种族天赋种菜”最早来源也不过是知乎的某个帖子，最早流传也只是玩梗，然后越来越被当真。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Panda付: </b><br>
<span>其实大部分人也写不出格局大的东西结果动不动就国家战争啥的其实写个村内械斗都是极限了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1906701[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>这种“格局大＝好，格局小＝不好”的认知是怎么形成的？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1906701-1-1.html</link>
      <description>这种“格局大＝好，格局小＝不好”的认知是怎么形成的？&#13;
国内很多见的样子，是苏俄文学的影响吗，欧美日本有没有类似的说法？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>yym: </b><br>
<span>这种“格局大＝好，格局小＝不好”的认知是怎么形成的？</span><br>
<span>国内很多见的样子，是苏俄文学的影响吗，欧美日本有没有类似的说法？</span><br>
</p><p><b>缤纷如落絮: </b><br>
<span>像早十年二十年奇幻圈为了是不是高魔能撕破脸，说白了不就是为了“高”字</span><br>
<span>就是这么俗不可耐</span><br>
</p><p><b>goldtide07: </b><br>
<span>《魔戒》不好么</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>劳动改造归来: </b><br>
<span>因为现在的日轻厕纸无论吹得再牛逼，格局就是小，然后格局小变相等于日轻厕纸了</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>暴发户审美：大就是美，多就是好。</span><br>
</p><p><b>loushifang: </b><br>
<span>有几个人认为红楼梦不好么……</span><br>
</p><p><b>OZV522: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2019-12-31 11:41</span><br>
<span>暴发户审美：大就是美，多就是好。</span><br>
<span>多铆蒸刚：大就是美，多就是好。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>goldtide07 发表于 2019-12-31 11:39</span><br>
<span>《魔戒》不好么</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
<span>“《魔戒》这样的书怎么火的”是当年在龙空常见的问题。</span><br>
</p><p><b>wohappy: </b><br>
<span>关键看自己怎么定位的，自己定位背景宏大，别人自然对你的格局有要求。</span><br>
</p><p><b>ace0017: </b><br>
<span>看市场啊，我国互联网阅读男频用户喜欢宏大叙事是主流，他们根本不在乎女频那些小资情爱套路的用户群体有多少</span><br>
<span>其实就是圈子的问题，在S1你肯定找不到几个女频用户</span><br>
</p><p><b>幽远ghofar: </b><br>
<span>因为现在“格局小”已经和“琼瑶玛丽苏职场撕逼总之我不喜欢的一切东西”划上等号了</span><br>
<span>就和当年的“硬科幻”VS“软科幻”，“高魔”VS“低魔”一样。你能说软科幻一定不好吗？你能说低魔就一定不是好奇幻吗？问题是 小 软 低这类名词已经注定了从字面上属于鄙视链的下层啊</span><br>
</p><p><b>Freesil: </b><br>
<span>所谓格局小就是世界观设定再牛逼，但表现出来行径还是装逼和艸逼，然后还恬不知耻的说因为设定牛逼所以格局宏大</span><br>
</p><p><b>为啥: </b><br>
<span> 本帖最后由 为啥 于 2019-12-31 11:50 编辑 </span><br>
<span>因为厕纸之普遍故事都讲不好，文笔又一塌糊涂，写作技法约等于没有，现实意义更是不存在的东西，实在是没什么没什么好比的了，只能拿这种似是而非又非常醒目的差异来比了本质上还是试图构建一个“他者”并从中获取文化自信</span><br>
</p><p><b>zhliiiii: </b><br>
<span>这便是中国式审美</span><br>
</p><p><b>珀伽索斯座圣衣: </b><br>
<span>虽然我自己也喜欢所谓大格局的故事，不过“格局大=好”明显是扯淡。按照这种观点，小型故事就是天生低人一等。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Falcomfans: </b><br>
<span> 本帖最后由 Falcomfans 于 2019-12-31 11:50 编辑 </span><br>
<span>因为投入得多就是比投入得少好。</span><br>
<span>只要你描写的人物够多，那么这些人物在分工合作之下，就能自然而然的勾勒出社会图景。</span><br>
<span>相比之下，日系一般只有2个人，一个负责拯救/毁灭世界，另一个负责谈恋爱。</span><br>
</p><p><b>晓黑雾: </b><br>
<span>把格局替换成战略目光你就知道好不好了，日本人典型的没战略目光，不知道吃了这方面多少亏。</span><br>
</p><p><b>baesystems: </b><br>
<span>银英这种就是格局小，尼玛的都超光速宇宙航行了，帝国贵族居然还在农奴身上榨油水。星球大战也有这个问题，数值膨胀之后天降一个遇战疯人才能推进剧情。</span><br>
</p><p><b>莉莉橙: </b><br>
<span>格局小就是个乍听内行其实空洞的万能帽子，“我说不出它哪不好但我说他格局小就不会有大问题”，类似“回合制不玩”一样，拿这个帽子乱甩基本等于暴露自己品鉴水平低</span><br>
</p><p><b>oT3To: </b><br>
<span>格局小是指背景宏达情节作急，比如在学校里征服世界之类，本事就是作者笔力局限的反映</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>过几年经济增长速度放慢就治好了</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>格局小的东西读不出当领导的感觉</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span> 本帖最后由 mengsu 于 2019-12-31 11:55 编辑 </span><br>
<span>嘲讽日轻格局小是因为故事规模动不动就位面灾难、国际冲突、世界危机、国家政治，故事内容就几个屁孩过家家。</span><br>
<span>你要是一开始就冲着小去的故事没人嘲讽你。</span><br>
<span>有人嘲讽柯蓝纳德转来转去就在一个镇子里格局小吗？甚至最后还被夸是超展开呢</span><br>
</p><p><b>hexiangjie123: </b><br>
<span>不如说是作者眼界宽窄</span><br>
</p><p><b>sheshiro: </b><br>
<span>夸一个女孩子最好的就是漂亮了</span><br>
<span>但是不够漂亮可以说她可爱，</span><br>
<span>这个也做不到就只能说善良那些并不重要的东西了</span><br>
<span>而格局对于文学来说，基本上也就是善良这个级别的</span><br>
</p><p><b>Tree洞: </b><br>
<span>因为很多人就是喜欢操znh的心，小说“格局大”才能让他们满足自己的zz幻想</span><br>
</p><p><b>比格沃斯高兴: </b><br>
<span>应该是一群没读过几本书却先听说了"格局"这个词的人最近变多了的原因</span><br>
<span>—— 来自 OPPO R11s, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>劳动改造归来 发表于 2019-12-31 11:40</span><br>
<span>因为现在的日轻厕纸无论吹得再牛逼，格局就是小，然后格局小变相等于日轻厕纸了 ...</span><br>
<span>跟厕纸没关系，不知道你有没有看过国内有人写过的对日本私小说的批判，我觉得和“格局”是差不多的东西</span><br>
</p><p><b>翔多多: </b><br>
<span>看起来感受还是不一样的吧。。。比如重生文都喜欢搞商战，国内外叱咤风云，这种看得人很多，因为跟大家平时喝酒吹逼yy的剧情很像。之前看过两本重生卖烤串卖车的，那真是一言难尽。。。</span><br>
</p><p><b>米兰球迷: </b><br>
<span>所以魔戒到底是格局大还说格局小啊</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>Falcomfans 发表于 2019-12-31 11:47</span><br>
<span>因为投入得多就是比投入得少好。</span><br>
<span>只要你描写的人物够多，那么这些人物在分工合作之下，就能自然而然的勾勒 ...</span><br>
<span>如此说来，去年在马里昂巴德、广岛之恋、奇遇之类就几个人物的必然下下等了咯？显然不对嘛</span><br>
</p><p><b>打怪兽: </b><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/12/31/1CYJVxSQDL75kqc.jpg" title="https://i.loli.net/2019/12/31/1CYJVxSQDL75kqc.jpg"><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>而且我这贴想讨论的是这种看法的源流，你们怎么又开始撕它的本质了？</span><br>
</p><p><b>cd112332255: </b><br>
<span>差别在于，格局大哪怕写崩了也会在人们心中留下一定的印象，说不定和别人讨论的时候还会有人说一句“可惜了”。而格局小的哪怕写好了也很难被人看高一眼，以大家吐槽的最多的琼瑶的文来说，一群痴男怨女的故事写的确实牵动读者的内心，甚至影响了一代人的恋爱观，但如今琼瑶的风评如何你们也是知道的。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MLA-AL10, Android 6.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>oT3To: </b><br>
<span>打怪兽 发表于 2019-12-31 12:01</span><br>
<span>如果是起点修真之类，这种战斗会打得山河变色乃至世界毁灭；如果是日漫，就打破几个课桌椅和教室的窗户，战斗地点多半还在教学楼顶</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>晓黑雾 发表于 2019-12-31 11:49</span><br>
<span>把格局替换成战略目光你就知道好不好了，日本人典型的没战略目光，不知道吃了这方面多少亏。 ...</span><br>
<span>创作，不是打仗</span><br>
</p><p><b>zhjh8: </b><br>
<span>看了这么多楼说明的格局，那《爱书的下克上》格局不是很大么</span><br>
<span>从做纸开始，改变了一个文明的生态，基本上把一个有魔法的异世界本来不可能出现的工业化提供了生长的基础</span><br>
</p><p><b>Falcomfans: </b><br>
<span>打怪兽 发表于 2019-12-31 12:01</span><br>
<span>讽刺得挺好，日系给人就这种感觉，比如机战og外传里，白河愁的缩退炮演出已经拉长到2分钟，从设定和画面效果上都应该毁灭银河系，但偏偏这作真古削了，于是又臭又长的中二演出后，可能一机还没击坠。</span><br>
</p><p><b>Sliverstrike: </b><br>
<span>格局是一个比值</span><br>
<span>叙事情节和人物刻画所关联的背景/故事设定背景</span><br>
<span>譬如P社游戏群星，明明是全宇宙异种族混战，结果打仗还要造宣称，还有什么联邦、意识形态，就显得格局小，</span><br>
<span>但是把同样的内容，背景设定成中世纪格局一下子大了。</span><br>
<span>所以格局小一般都是背景设定太大，而对设定的挖掘能力不足，说到底还是文学功底问题，</span><br>
<span>白鹿原同样是写一个家族的事情，但是你不可能像宅斗文那样把这家族放到明朝清朝乃至架空历史都没啥违和，这就是因为格局大的故事跟其大背景是关联极深息息相关</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>OZV522 发表于 2019-12-31 11:42</span><br>
<span>多铆蒸刚：大就是美，多就是好。</span><br>
<span>多铆蒸刚可不就是军事设计上的暴发户审美吗？只要装甲够厚，就正面无敌。只要口径够大，就一炮击沉。认真来说，眼界不能称之为远。只不过这种土大黑粗就像快手主播一样，有其土一方面的魅力。</span><br>
</p><p><b>zhjh8: </b><br>
<span>Falcomfans 发表于 2019-12-31 11:47</span><br>
<span>因为投入得多就是比投入得少好。</span><br>
<span>只要你描写的人物够多，那么这些人物在分工合作之下，就能自然而然的勾勒 ...</span><br>
<span>那这样的话我看的国产文大多格局都小到不行，从骨子里透出来的流氓气息，主角一有什么宝贝，什么帮派帮主神啊位面之主啊，满脑子都是杀人夺宝</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>mengsu 发表于 2019-12-31 11:52</span><br>
<span>嘲讽日轻格局小是因为故事规模动不动就位面灾难、国际冲突、世界危机、国家政治，故事内容就几个屁 ...</span><br>
<span>确定没有吗，网上搜搜对日本私小说的批判？</span><br>
</p><p><b>时泽野: </b><br>
<span>就像“文笔好”“文笔不好”一样，只以这些为标准进行评论的人归根结底是看不懂其他的东西，只能拿这几个非常表面化的词儿说事了</span><br>
</p><p><b>晓黑雾: </b><br>
<span>yym 发表于 2019-12-31 12:05</span><br>
<span>创作，不是打仗</span><br>
<span>把战略目光替换成远见也一样，干什么事都需要远见的目光，日本现在整个社会就是典型的故步自封。</span><br>
</p><p><b>天南星: </b><br>
<span>真正格局大的小说更能体现作者驾驭角色的能力吧，将复杂背景下的剧情和众多人物的互动处理的游刃有余，肯定比围绕三五个角色展开冲突，更有难度吧</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span>原来低魔也很low吗，我一直以为是反过来</span><br>
</p><p><b>秀光: </b><br>
<span>因为通常说格局小，其实是指格局与背景不符。比如你就是校园青春小说，写老师阻挠你们恋爱，那当然不算格局小，但你一个背景全宇宙的小说，结果还是写银河帝国皇帝阻挠你们恋爱，那格局就小了。</span><br>
<span>前面很多人举了例子，我再举个看过的书：《重生音乐传奇》，主角混到歌坛大佬全在他的公司打工了，过年回家看奶奶，被隔壁村的堂会抢了风头，一怒之下打电话叫来一大巴车的巨星现场表演，狠打隔壁村的脸……</span><br>
</p><p><b>老崔: </b><br>
<span>因为客观上，格局小就不是褒义词。格局小不就是眼界窄的意思吗还是你们又发明了什么新的定义？</span><br>
</p><p><b>000000: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-12-31 11:50</span><br>
<span>过几年经济增长速度放慢就治好了</span><br>
<span>hhhhh</span><br>
</p><p><b>训练有素的医生: </b><br>
<span>伪历史唯物主义横行的结果</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1906701[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
