<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>回想起来 斯内普不就是被校园欺凌</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>回想起来 斯内普不就是被校园欺凌</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:38:47 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>回想起来 斯内普不就是被校园欺凌[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1840834-1-1.html</link>
      <description>回想起来 斯内普不就是被校园欺凌&#13;
   詹姆校园里欺负他 和他抢女朋友 斯内普还要保护他们 甘愿做二五仔 换我早十个钻心术上去都不解恨的 至于救了斯内普一命 完全也是詹姆他们自己搞出来的 。斯內普怕是斯德哥尔摩综合症上身了。话说詹姆他们欺负斯内普的时候 老师或者邓布利多也没出现 反观哈利和马尔福一打架老师就跳出来 双标狗啊。斯内普你tm好惨啊</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>yuan1992: </b><br>
<span>tnt13 发表于 2019-6-20 20:39</span><br>
<span>我怎么记得斯内普和莉莉是从小就认识的青梅</span><br>
<span>不洗澡脏兮兮阴沉这些其实更像是脸谱化的反面角色特征 ...</span><br>
<span>莉莉和斯内普决裂的时候有句话说的很清楚了，她所有朋友都不理解为什么她还跟斯内普来往</span><br>
<span>想想马尔福骂了赫敏一句泥巴种时候罗恩那个反应</span><br>
</p><p><b>zz_mps: </b><br>
<span>yang1820 发表于 2019-6-21 05:47</span><br>
<span>大家都说，赫敏 卢娜是电影演员加成，其实我觉得真正的演员加成是是斯内普。当年看小说的时候真不喜欢他， ...</span><br>
<span>斯内普出生不好，性格阴沉，莉莉还能跟他成为朋友不就只有长得帅了吗</span><br>
<span>原著里也有第一堂魔药课斯内普给所有学生留下了很深的印象那一段，跟电影形象其实比较符合的</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>费老师: </b><br>
<span>谁能告诉我这两拨人为什么杀来杀去？</span><br>
</p><p><b>dm---master: </b><br>
<span>说了这么久，雷电头的性转同人文呢？</span><br>
</p><p><b>风雪夜归人: </b><br>
<span>莉莉对斯内普已经仁至义尽了，最后和斯内普决裂纯粹是斯内普自己作的，和詹姆有什么关系，哪里谈得上抢?</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>斯内普一直没过底线.他个人感情和正义感是矛盾的.就是要这个效果.</span><br>
<span>本来这个角色就是要写出来供翻转用的.所以干的事情都是在底线边上的.</span><br>
<span>对哈利再刻薄也是"还算讲理"范围内的,而且也服邓布利多.</span><br>
</p><p><b>安姆闲人: </b><br>
<span>那个不就是标志哈利长大了开始了解到世界不是非黑即白么，以前一直是好人坏人分明，现在知道每个人都是复杂的</span><br>
</p><p><b>ntrntr1: </b><br>
<span> 本帖最后由 ntrntr1 于 2019-6-21 13:19 编辑 </span><br>
<span>烧麦麦麦麦 发表于 2019-6-21 03:39</span><br>
<span>？？？查了一下书，请问哪里写了斯内普“当年可没少欺负过麻瓜，在学校他就以折磨麻瓜为乐”？加入食死徒 ...</span><br>
<span>斯内普对麻瓜身份的歧视其实很好理解</span><br>
<span>斯内普本身因为出身在人类社会被歧视，到了魔法学校后因为混血依然在纯血至上的蛇院被人看不起，为了自尊心（当然这应该是天生的性格和出生环境使然），他没有选择像莉莉或者赫敏一样否认这种歧视链，希望创造一种新的秩序，而且反而靠看不起比他还低一层的麻花来找到自尊心和优越感。类似于当年被婆婆欺负的儿媳最后当了婆婆后反而变本加厉欺负自己的儿媳，看不起底层人的往往是从底层爬上去的人，莉莉这种一开始就在中层人见人爱（赫敏虽然没莉莉这样受欢迎，也是衣食无忧父母疼爱），无忧无虑的往往更可能变成白左</span><br>
<span>我并不讨厌斯内普，斯内普本质上就是很特殊，塑造也挺成功的。可能楼主这种“斯内普这么喜欢莉莉但莉莉竟然不选他”的论调让我太反感了说话说得太重吧</span><br>
<span>就细节方面我承认肯定是您说得更加正确，但我真不觉得哈利后期所谓的黑暗面是啥大优点，事实上无论原作还是电影，前几部以儿童的视角带人走入一个仿佛很真的魔法世界基本在全世界都广受肯定并且导致作品大受欢迎，凤凰社以后开始写些大人的事而显然作者本人并hold不住导致后几部风评是不如前几部的。</span><br>
<span>我觉得哈利波特能受欢迎还真因为他作为儿童作品确实是很优秀的（作为成年人也能享受到这种自由自在，想象力丰富的幻想世界），前几部你似乎能和哈利一起加入一个仿佛真实存在的魔法世界，并且真的似乎有时间流动，考试，放假，比赛，朋友矛盾，似乎都真的会到来。但后几本不说差吧，个人感觉就和冰火第六七季一样（拿第八季确实太侮辱人了）吧，评分习惯性好评的多</span><br>
</p><p><b>ntrntr1: </b><br>
<span> 本帖最后由 ntrntr1 于 2019-6-21 13:16 编辑 </span><br>
<span>费老师 发表于 2019-6-21 09:38</span><br>
<span>谁能告诉我这两拨人为什么杀来杀去？</span><br>
<span>本质上是观念不同导致的党争，类似左右派</span><br>
<span>不过斯内普更特别一些，他在蛇院本身也是被看不起的存在，詹姆至少年轻的时候又不像莉莉那样真的正直善良，本质上就是个爱出风头的高富帅，打着和黑魔法作斗争的幌子对蛇院又low又跳又没啥朋友的斯内普出手，给他们左派做表率</span><br>
</p><p><b>费老师: </b><br>
<span>ntrntr1 发表于 2019-6-21 13:11</span><br>
<span>本质上是观念不同导致的党争，类似左右派</span><br>
<span>不过斯内普更特别一些，他在蛇院本身也是被看不起的存在，詹姆 ...</span><br>
<span>什么观念不同搞到要杀人？</span><br>
</p><p><b>大哀之君: </b><br>
<span>费老师 发表于 2019-06-21 13:16:45</span><br>
<span>什么观念不同搞到要杀人？詹姆斯波特和斯内普两拨人在校的时候还不至于闹到要互杀的程度</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ntrntr1: </b><br>
<span> 本帖最后由 ntrntr1 于 2019-6-21 13:38 编辑 </span><br>
<span>费老师 发表于 2019-6-21 13:16</span><br>
<span>什么观念不同搞到要杀人？</span><br>
<span>你把他想成政治斗争，这简直就是小孩过家家级别的了好吧</span><br>
<span>他们搞出人命，本质上因为他们世界高魔啊，随随便便就是倒挂金钟钻心索命，到处都是一碰就能死人的神奇魔法生物，一喝就能器官变形的魔法药，还有汤姆这种搞事的存在，就手段心态来言这两人还真就是学校撕逼水平的，包括斯内普给伏地魔打小报告，虽然我相信他真的很恨詹姆，不过他打小报告也就给老大邀功最好顺便让詹姆吃个瘪要是能顺便搞到女神莉莉那就更好不过了，奈何魔法世界要人命的东西就这么多多呢</span><br>
</p><p><b>天平: </b><br>
<span>霸凌这个是真霸凌了</span><br>
<span>我记得哈利这个霸凌受害者在看到斯内普倒挂事件后，都气的去喷邓布利多了，毕竟他一直以为斯内普恩将仇报来着。</span><br>
<span>结果碗柜小孩万万没想到早死的亲爹是个达利。</span><br>
</p><p><b>wardenlym: </b><br>
<span>如果哈利是哈莉，被教授性侵的概率高达八成？</span><br>
</p><p><b>Corpselord: </b><br>
<span>plypjy 发表于 2019-6-20 09:27</span><br>
<span>不是有变形咒吗 要不是邓布利多在 斯内普教授会不会做出丧心病狂的事情呢？ ...</span><br>
<span>此处应有本子</span><br>
</p><p><b>少年kafka: </b><br>
<span>这不算校园欺凌，斯内普都自己说了，这不算什么，开个玩笑而已，没什么</span><br>
</p><p><b>killergind: </b><br>
<span>那么，说好的疤头性转文呢？</span><br>
</p><p><b>hugosol: </b><br>
<span> 本帖最后由 hugosol 于 2019-6-21 16:17 编辑 </span><br>
<span>我觉得学校那批老师和斯内普关系不差纯粹是给面子给邓布利多……</span><br>
<span>然而邓布利多这个人简直是圣人，这种性格好的人看人的眼光往往很差，天知道他怎么找到那些乱七八糟的人当黑魔术防御课老师</span><br>
</p><p><b>zhjh8: </b><br>
<span>斯内普喜欢的是lily又不是詹姆，他从头到尾都是恨的詹姆的吧，哪来的斯德哥尔摩，青梅竹马被天降黄毛给夺走了，对她的儿子只能是又爱又恨了</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>hugosol 发表于 2019-6-21 16:02</span><br>
<span>我觉得学校那批老师和斯内普关系不差纯粹是给面子给邓布利多……</span><br>
<span>然而邓布利多这个人简直是圣人，这种性格 ...</span><br>
<span>黑魔法防御术老师是消耗品，不差了</span><br>
</p><p><b>梦回星海: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-6-21 16:25</span><br>
<span>黑魔法防御术老师是消耗品，不差了</span><br>
<span>被诅咒的黑魔法防御术教师这个设定。。。现在看很难解释的通。在全英国唯一的魔法学校，一个连续几十年没人做到第二年的教职竟然还有人敢接，简直疯了。</span><br>
</p><p><b>咸鱼无双: </b><br>
<span>我从头看到尾，性转哈利文的名字呢？</span><br>
</p><p><b>大久保篤: </b><br>
<span>哈利杨不悔波特</span><br>
</p><p><b>ycchen226: </b><br>
<span>一些同人</span><br>
<span>http://www.jjwxc.net/onebook.php?novelid=1592238</span><br>
<span>http://www.jjwxc.net/onebook.php?novelid=3977303</span><br>
<span>http://www.jjwxc.net/onebook.php?novelid=3415654</span><br>
</p><p><b>大久保篤: </b><br>
<span>mintpie 发表于 2019-6-21 04:18</span><br>
<span>you have your mother's eyes -> you have your mother's ....</span><br>
<span>ass</span><br>
</p><p><b>烧麦麦麦麦: </b><br>
<span> 本帖最后由 烧麦麦麦麦 于 2019-6-22 11:11 编辑 </span><br>
<span>ntrntr1 发表于 2019-6-21 12:59</span><br>
<span>斯内普对麻瓜身份的歧视其实很好理解</span><br>
<span>斯内普本身因为出身在人类社会被歧视，到了魔法学校后因为混血依然 ...</span><br>
<span>评价角色，我觉得还是得有一分事说一分话啦。说斯内普【歧视过】麻瓜其实没什么毛病。不过根源恐怕不是【出身在人类社会被歧视】，而是出于对他麻瓜父亲（https://harrypotter.fandom.com/zh/wiki/%E6%89%98%E6%AF%94%E4%BA%9A%C2%B7%E6%96%AF%E5%86%85%E6%99%AE）的愤恨。蜘蛛尾巷坐落在一个衰落肮脏的麻瓜小区，从描写看，房子主人应该就是作为麻瓜潦倒工人的托比亚·斯内普。托比亚对他长相平品个性阴沉的巫师老婆和儿子可不怎么样，斯内普遇到莉莉的时候连稍微得体一点的干净衣服都没有，甚至穿着件过大的女式旧衣服（“怪模怪样的孕妇服似的衬衫”）……身体也是皮黄骨瘦，满脸营养不良。再到后面哈利在大脑封闭术教程里用铁甲咒反击而看到的他的记忆（HP5第26章《梦境内外》）里所提到，托比亚毫不避讳地在年幼的孩子（“一个黑头发的小男孩在角落里哭泣”）面前对“畏缩的”妻子吼叫……我觉得，可能绝大部分人都很难避免因为这种父亲恨屋及乌吧……只不过恰好他父亲是麻瓜那方。如果他父亲是巫师呢？那会不会他又因此而仇视巫师呢？这是个说不好的事，但确实是个重要的影响因素。至于另一大影响因素，估计就是因为生活环境的贫穷匮乏了。要什么没什么，连尊严和填饱肚子都不能保证，无论在家里还是出家门都是脏乱差——而这就是年幼的斯内普所了解的全部的麻瓜世界。这种强烈的印象下，他会喜欢麻瓜相关的东西才有鬼呢……类似情况的哈利其实也是一样的，对麻瓜世界几乎没什么感情，一头扎进魔法世界就根本不愿意回去了。因为回麻瓜世界=回德思礼家=噩梦，回霍格沃兹=回魔法世界=美好的生活——虽然有伏地魔。事实上伏地魔也是这一类。原作里哈利有一句话：“霍格沃茨是他所知道的第一个家，最好的家。他、伏地魔和斯内普这些被遗弃的男孩，都在这里找到了家。”他们这些“被遗弃的男孩”，有的变成了憎恨麻瓜世界要杀光麻瓜的纯血主义魔头（伏地魔），有的比较轻微、只是对麻瓜世界没好感要放弃麻瓜世界逃进魔法世界寻找新人生（哈利）。斯内普恰好在两者之间。他是曾经反感厌弃麻瓜世界，向往象征着更强大的自己、更体面的生活的魔法，所以他积极研究攻击力更强大的黑魔法、向往代表着更高社会地位的食死徒团体。但他一直如此没变过吗？</span><br>
<span>事实上，书里所提到的后来的斯内普，是极其厌恶“泥巴种”这个词的（我记得有一次德拉科骂赫敏泥巴种被他听到了，他还不高兴地让德拉科不准说这个词。但是一时想不起出处了，以后找到补上……）。我看到豆瓣一堆无脑黑他的人说“很讨厌他，他在课上骂赫敏，一口一个泥巴种”。可是据我印象，除了气急败坏骂莉莉那次，书里面他就没说过第二次这个词。倒不是说他从此放下了改过了，而是这个词作为直接**，让莉莉彻底跟他绝交决裂，对他而言恐怕是个懊悔一辈子的超级敏感词，都快成心理阴影了。说这个词就已经不是在骂别人而是在戳自己了，所以他根本就不太愿意说这个词，也不愿意去碰这个让他和莉莉终成陌路的血统观。在他的回忆中，他们上学前莉莉曾经问他“麻瓜出身会有什么不同吗？”，斯内普明知真实情况如何，但他还是跟莉莉说“不会，不会有什么不同。”。而后续的交往上看，他确实从来没有因为莉莉的麻瓜出身而对她有额外的不尊重啊？被詹姆他们刺激之后骂了莉莉一句，看莉莉生气之后恨不得睡在她宿舍门口跪求道歉，也就是说，为了莉莉，什么泥巴种纯血统的血统观念，他根本可以说丢就丢。相对（当时情况）而言，他真正放不下的反而是黑魔法和追求权势地位这部分他骨子里认为如果得不到就配不上莉莉、他的人生也会一塌糊涂的东西。再到莉莉死后，他连这些也全部抛舍了。如果说绝交了还有可能挽回，结婚了还可能离婚，死了哦。死了就是死了，就是这辈子下辈子都不可能再原谅他、跟他交往、给他一个笑脸。可为了弥补自己犯下的罪，他抛弃了自己前面全部人生在相信、拼命追求的东西。所以本质上，斯内普这个人在面对莉莉的时候，根本没有原则可言。他既爱莉莉，又同时极端渴望莉莉所代表的被爱和美好生活的可能性，所以当莉莉因他而死之后，他的全部希望和爱情都随之通通破碎，再也无法找回。从创作者角度看，他在HP7里的死是必然的。因为他就算活过了最终决战，人生里也再没有别的追求了。难道写他退休后回老家烤火发呆看报纸？从这个角度看，他是个彻底的悲剧角色。少年的他指望莉莉拯救他，拼命往上爬，殊不知却走到了莉莉的反面，最终被自己的希望所舍弃。倒不是说莉莉就该拯救他，，我从来不赞同【“斯内普这么喜欢莉莉但莉莉竟然不选他”的论调】，她自该有她的人生和追求。可是作为读者看到斯内普这样的角色，真是有种说不出的自伤。对啊，你喜欢的、愿意为之付出一切的对象可能就是不喜欢你而去喜欢你最讨厌的人，TA的选择很有道理不可指摘。可是你不难过吗？谁不想天生就像詹姆那样家境优渥、生活自在、知交朋友一大堆、魔法运动天赋都好、在学校里人人羡慕师长宠爱、随随便便就能过着光明璀璨的人生？如果不行呢？如果天生就在泥沼里、拼了命也还是浑身肮脏、被所有人厌弃、从来没有得到过爱呢？不可以渴望得到吗？于是一味盯着那些耀眼的权力和地位向上爬，最终迷失了自我，犯下了无法饶恕的错。 </span><br>
<span>我没有觉得这是可以体谅的，我只是觉得很难过。连带到你所说的HP后期的黑暗面部分也是一样。 </span><br>
<span>我不觉得那是【好的】。但为什么像我这样越长大越对HP后面的几本书乃至哈利、斯内普和其他灰色底的暧昧角色产生感情的人挺多呢？因为我们在如体会自己一样去体谅他们了。 人生就是很难，就是种种不如意，就是会付出了得不到回报，就是会明明想做对的事但是搞砸了。哈利不想学好大脑封闭术吗？他就是没学好。斯内普不想给莉莉幸福吗？他就是给不了。邓布利多是这一代最伟大的巫师，可是他曾经嫌弃过他的哑炮妹妹、把他曾经爱过的人永远地送进了监狱、为了打败伏地魔情愿付出自己乃至斯内普和哈利的小命。他是跟哈利说他觉得哈利很大可能会活下来，可不是也有很大可能直接死掉吗？他们通通不是光辉洁白、心灵纯净无暇的圣人。他们在泥泞里挣扎、被荆棘所刮伤、狼狈不堪地跋涉试图找到一条好一点的路，而最终走到了我们所见到的地方。他们不是【好】或【坏】，他们只是【无奈】。像我们一样，没什么选择，【只能如此】的【无奈】。所以当我越长大、越经历人生，我就越能明白这种无奈。我不是在体谅他们，我只是开始体谅一切跟我一样无奈的凡人。 从这一点上说，我倒是很明白为什么很多人不喜欢后几本书。我看一本奇幻小说、儿童文学，不过也就是想从这喧嚣烦扰的世间逃到一个有魔法、糖果、恶龙和英雄的梦里去当一个不愿意长大的少年彼得潘。你作为作者，为什么偏偏非要打醒我，告诉我世界另一面那些浑浊到深不见底的底色？人总归是可以逃避。只是有一天，当自己不再逃避，而想要面对了，可能就会有一些别的想法了吧。</span><br>
<span> 有点感触，絮絮叨叨的，不好意思。</span><br>
<span>  此外，HP同人现在国内看不到多少了……以前的老论坛都没剩下几个，无论翻译文还是原创文都凋零得厉害。真想看就认真找找吧，绿JJ的同人水平向来跟贴吧差不多，海底捞针屎里找糖是圣人做的事=L=</span><br>
</p><p><b>lnfc0218: </b><br>
<span>斯内普算是魔法世界亲世代少数搞原创性研究的可造之材了（魔法界大多都是咒语复读机），本来拿出打持久战的劲头拉莉莉一起搞魔药学方面的科研慢慢攒好感度还是有戏的（莉莉最初对詹姆的运动员光环一点都不感冒），但还是敌不过自己骨子里的不甘心呀</span><br>
</p><p><b>Iridescence_C: </b><br>
<span>hugosol 发表于 2019-6-21 16:02</span><br>
<span>我觉得学校那批老师和斯内普关系不差纯粹是给面子给邓布利多……</span><br>
<span>然而邓布利多这个人简直是圣人，这种性格 ...</span><br>
<span>讲道理dada老师这事老邓怎么都不背锅。</span><br>
<span>总共六个老师，有四个是真有本事的，剩下两个一个是魔法部安插的没办法公开反对，另一个是无奈之举没人可选，虽然没教啥东西但至少也没造成什么负面影响。</span><br>
</p><p><b>Iridescence_C: </b><br>
<span>烧麦麦麦麦 发表于 2019-6-22 02:10</span><br>
<span>评价角色，我觉得还是得有一分事说一分话啦。说斯内普【歧视过】麻瓜其实没什么毛病。不过根源恐怕不是【 ...</span><br>
<span>还有个问题是，罗琳把这些学生的年龄设定得太低了，虽然已经尽量描写了他们与年龄相称的一方面，但为了故事需要还是让他们几乎都表现出了与年龄不相称的成熟。</span><br>
<span>这一点使得很多人在解读他们时容易拿二十岁甚至更往上年龄段的人的标准去评价他们，但实际上很多事件中的角色还处在中二期，尤其是魔法世界中二的极限值还更高的情况下，直接就给某个人定性无疑是非常狭隘容易得出片面意见的。</span><br>
</p><p><b>变性中的lo娘: </b><br>
<span>你们怎么能清楚记得这么多细节的，太厉害了</span><br>
<span>这贴看得想回顾一下HP了</span><br>
</p><p><b>铁头人一二三: </b><br>
<span>他这个是校园混混掐架</span><br>
<span>有来有回的都算不得霸凌</span><br>
<span>参考毛子群架 人家民风比我们彪悍的多</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>kong78: </b><br>
<span>yuan1992 发表于 2019-6-21 09:16</span><br>
<span>莉莉和斯内普决裂的时候有句话说的很清楚了，她所有朋友都不理解为什么她还跟斯内普来往</span><br>
<span>想想马尔福骂了 ...</span><br>
<span>未必哦，要是朋友都非常讨厌斯内普，就不会有人替他带话了。</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span> 本帖最后由 AlienFromEarth 于 2019-6-22 14:45 编辑 </span><br>
<span>梦回星海 发表于 2019-6-21 16:38</span><br>
<span>被诅咒的黑魔法防御术教师这个设定。。。现在看很难解释的通。在全英国唯一的魔法学校，一个连续几十年没 ...</span><br>
<span>因为这是世界顶级全英唯一学府最重要的课程老师啊，重要性能与之比的也就魔咒和变化课，任课老师一个是学究老妖怪一个是完人也是预订的下任校长。而且这课是直接与黑巫师作战相关的，而黑魔头走了才十几年而已，意义和权力更重大了。最后对于这课的老师能接触霍格沃兹一堆黑魔法资料对想要精进自己黑魔法的人条件相当不错，还在实际中很容易变成就是教学生黑魔法……</span><br>
<span>换句话说这课的重要性与社会地位还有权力都非常重，为名利为责任感为心里目的都愿意去，至于从没鼻子开始的诅咒这东西，谁当这科老师不觉得自己这么大本事扑风捉影的诅咒算屁啊，斯内普就是不信邪，邓布利多倒不敢真把自己心腹大将给卖了</span><br>
</p><p><b>烧麦麦麦麦: </b><br>
<span>Iridescence_C 发表于 2019-6-22 09:10</span><br>
<span>还有个问题是，罗琳把这些学生的年龄设定得太低了，虽然已经尽量描写了他们与年龄相称的一方面，但为了故 ...</span><br>
<span>这一点也是有点说不清……</span><br>
<span>从现实角度看，11岁上学，17岁毕业且成年脱离魔法部监管，11岁前没受过啥正经基础教育，11岁直接开始学魔法……学个6年，一天到晚都是写所谓的论文（实则翻书抄理论），偶尔实践一下也就是互相施咒咒，做点药水还成功率低下，等到17岁毕业就可以就业了？？？？？？</span><br>
<span>怎么想怎么觉得匪夷所思……大概入职之后还会有相关的就职教学吧，但是几乎也没提过……</span><br>
<span>但是另一方面，我又有点能明白JK做这种设定的原由。</span><br>
<span>年纪轻轻就做很正经重要的事——这一点是不是很眼熟？</span><br>
<span>古代人就是这样。</span><br>
<span>再加上HP世界里一天到晚长袍巫师帽的装束和传统的生活方式……</span><br>
<span>她完全就是把魔法世界当作一个中古世界在设想。</span><br>
<span>要是古代人，十来岁就去打恶龙、救公主、结婚生孩子，好像也没太大毛病=L=</span><br>
<span>只是只要一想到HP世界发生在离我们近到不行的现代，还存在大量的麻瓜出身巫师，就忍不住违和罢了……</span><br>
<span>鱼与熊掌不可兼得啊……</span><br>
</p><p><b>齐雨绮语: </b><br>
<span>烧麦麦麦麦 发表于 2019-6-22 11:07</span><br>
<span>这一点也是有点说不清……</span><br>
<span>从现实角度看，11岁上学，17岁毕业且成年脱离魔法部监管，11岁前没受过啥正经 ...</span><br>
<span>做傲罗是有培训的。其他的，也就相当于高中毕业成年就去工作了嘛。哈利的生日比同年级生是小的，六年级罗恩去考幻影移形的时候，哈利还考不了。到了七年级大战时，哈利离18岁也没差几个月。</span><br>
<span>当然了，罗琳确实没在一开始构建一个成人魔法世界，霍格沃茨的学生人数一直都有BUG，四年级时的魁地奇世界杯那十万人也是BUG</span><br>
</p><p><b>魔人揪揪: </b><br>
<span>斯内普死的时候还是处男吧？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>究极巨魔: </b><br>
<span>魔人揪揪 发表于 2019-6-22 15:14</span><br>
<span>斯内普死的时候还是处男吧？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>太可怜了233333</span><br>
</p><p><b>梦回星海: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-6-22 11:02</span><br>
<span>因为这是世界顶级全英唯一学府最重要的课程老师啊，重要性能与之比的也就魔咒和变化课，任课老师一个是学 ...</span><br>
<span>但考虑到全英国巫师也就几千人，再排除相当一部分的青少年，这被诅咒送走的老师都占总人口的百分之一了、</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>梦回星海 发表于 2019-6-22 18:36</span><br>
<span>但考虑到全英国巫师也就几千人，再排除相当一部分的青少年，这被诅咒送走的老师都占总人口的百分之一了、 ...</span><br>
<span>罗林是个文科生</span><br>
</p><p><b>其实还好: </b><br>
<span>ntrntr1 发表于 2019-6-20 23:22</span><br>
<span>然而斯内普当年可没少欺负过麻瓜，在学校他就以折磨麻瓜为乐的，之后正式加入伏地魔派后估计虐杀都虐杀过 ...</span><br>
<span>这楼只是在说斯内普读书时候的事，做教师后的行为没必要谈（也没啥好洗），虐杀麻瓜纯脑补也别说了，就说念书时候，哪里描写了他以折磨麻瓜为乐了？我只记得他一个朋友欺负麻瓜，莉莉跟他提这事他有点不以为然而已。他态度当然是有问题，但没你说的那么恶劣吧。</span><br>
<span>相反，原文詹姆霸凌的可不止斯内普，还有别的同学，这是明确写的。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1840834[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>回想起来 斯内普不就是被校园欺凌[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1840834-1-1.html</link>
      <description>回想起来 斯内普不就是被校园欺凌&#13;
   詹姆校园里欺负他 和他抢女朋友 斯内普还要保护他们 甘愿做二五仔 换我早十个钻心术上去都不解恨的 至于救了斯内普一命 完全也是詹姆他们自己搞出来的 。斯內普怕是斯德哥尔摩综合症上身了。话说詹姆他们欺负斯内普的时候 老师或者邓布利多也没出现 反观哈利和马尔福一打架老师就跳出来 双标狗啊。斯内普你tm好惨啊</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>plypjy: </b><br>
<span>回想起来 斯内普不就是被校园欺凌</span><br>
<span>   詹姆校园里欺负他 和他抢女朋友 斯内普还要保护他们 甘愿做二五仔 换我早十个钻心术上去都不解恨的 至于救了斯内普一命 完全也是詹姆他们自己搞出来的 。斯內普怕是斯德哥尔摩综合症上身了。话说詹姆他们欺负斯内普的时候 老师或者邓布利多也没出现 反观哈利和马尔福一打架老师就跳出来 双标狗啊。斯内普你tm好惨啊</span><br>
</p><p><b>齿落犹带血: </b><br>
<span>反射弧真长</span><br>
</p><p><b>星星狐: </b><br>
<span>不是，斯内普自己也有一群黑魔法跟班和詹姆互相找烦恼，真以为他学生时代是什么白莲花啊。</span><br>
</p><p><b>高町城管: </b><br>
<span>不是你斯内普自己喊莉莉泥巴种的吗，怎么能怪詹姆抢你女朋友？何况莉莉从来也没承认过自己是斯内普女朋友</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>yuan1992: </b><br>
<span>斯德哥尔摩也能和斯内普联系起来……</span><br>
<span>哈利从魔药书上学的那个杀伤力巨强难愈合的魔法是谁发明的来着？</span><br>
</p><p><b>zz_mps: </b><br>
<span>yuan1992 发表于 2019-6-20 09:21</span><br>
<span>斯德哥尔摩也能和斯内普联系起来……</span><br>
<span>哈利从魔药书上学的那个杀伤力巨强难愈合的魔法是谁发明的来着？ ...</span><br>
<span>神锋无影，厕所里打得像武侠小说一样</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>星野心叶: </b><br>
<span>死宅纳威人见人欺</span><br>
<span>怪咖卢娜同学孤立</span><br>
<span>詹姆斯波特小团体欺男霸女</span><br>
<span>小时候看詹姆脱斯内普内裤那一段真的不舒服，真实校园霸凌</span><br>
</p><p><b>拉格朗日乘数法: </b><br>
<span>也就因为哈利是男生了，要是哈利是女生长相随他妈，斯内普怕是一秒暴露舔狗本质</span><br>
</p><p><b>plypjy: </b><br>
<span>拉格朗日乘数法 发表于 2019-6-20 09:25</span><br>
<span>也就因为哈利是男生了，要是哈利是女生长相随他妈，斯内普怕是一秒暴露舔狗本质 ...</span><br>
<span>不是有变形咒吗 要不是邓布利多在 斯内普教授会不会做出丧心病狂的事情呢？</span><br>
</p><p><b>Lyzers: </b><br>
<span>HP帖这两天是不是多起来了啊。讲道理，斯内普当无间道，进凤凰社的理由本来就不是因为詹姆斯还有世界和平，跟斯德哥尔摩一点关系没有；还有马尔福和哈利打架跳出来最多的不就是斯内普吗</span><br>
</p><p><b>wxshaonv2000: </b><br>
<span>占星家宣布本周是哈学周</span><br>
</p><p><b>jfk2046: </b><br>
<span>哈利他爸学生时代也不是那种温良谦恭的好学生啊</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Lyzers: </b><br>
<span>星野心叶 发表于 2019-6-20 09:24</span><br>
<span>死宅纳威人见人欺</span><br>
<span>怪咖卢娜同学孤立</span><br>
<span>詹姆斯波特小团体欺男霸女</span><br>
<span>罗琳阿姨写这种霸凌情节感觉写的都挺让人不舒服的，还有女贞路的待遇，是光靠几句话就能让人咬牙的那种程度</span><br>
</p><p><b>今天不守尸: </b><br>
<span>高町城管 发表于 2019-6-20 09:19</span><br>
<span>不是你斯内普自己喊莉莉泥巴种的吗，怎么能怪詹姆抢你女朋友？何况莉莉从来也没承认过自己是斯内普女朋友</span><br>
<span>以喷代撩啊，这不是跟泥潭学的嘛</span><br>
</p><p><b>好多树: </b><br>
<span>拉格朗日乘数法 发表于 2019-06-20 09:25:35</span><br>
<span>也就因为哈利是男生了，要是哈利是女生长相随他妈，斯内普怕是一秒暴露舔狗本质 ...手机上不了图，谁来上一下那张哈利波特性转，斯内普找着法给哈利加分的那张图？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Konoha_Inoue: </b><br>
<span>好多树 发表于 2019-6-20 09:51</span><br>
<span>手机上不了图，谁来上一下那张哈利波特性转，斯内普找着法给哈利加分的那张图？</span><br>
<span>-- 来自 能看大 ...</span><br>
<span>是这个吗</span><br>
</p><p><b>ntrntr1: </b><br>
<span>被詹姆欺负算吧，虽然斯内普应该也有反击，但似乎还是挺惨的</span><br>
<span>莉莉那个真是他自己作了，性转下，你们班有个不爱洗澡从不打扮全身脏兮兮的性格阴沉长得也不好看的女同学，你看她被欺负了帮她说几句话，看她走歪了劝她走正道，她最后无能狂怒反而骂你，你还会极具爱心的表示“这都是撒鼻息的缘故啊”并和她谈恋爱吗</span><br>
</p><p><b>究极巨魔: </b><br>
<span>充分说明了舔狗不得house</span><br>
</p><p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>晋江小说就有写哈利是个女孩的，情节就完全不一样了</span><br>
</p><p><b>bpqsos: </b><br>
<span>不容易注册上 发表于 2019-6-20 20:13</span><br>
<span>晋江小说就有写哈利是个女孩的，情节就完全不一样了</span><br>
<span>叫啥，想去瞅瞅</span><br>
</p><p><b>其实还好: </b><br>
<span>这个辩起来能翻十页都懒得说了，反正我认为是</span><br>
</p><p><b>tnt13: </b><br>
<span>ntrntr1 发表于 2019-6-20 20:11</span><br>
<span>被詹姆欺负算吧，虽然斯内普应该也有反击，但似乎还是挺惨的</span><br>
<span>莉莉那个真是他自己作了，性转下，你们班有个 ...</span><br>
<span>我怎么记得斯内普和莉莉是从小就认识的青梅</span><br>
<span>不洗澡脏兮兮阴沉这些其实更像是脸谱化的反面角色特征</span><br>
</p><p><b>Nieriltasinwa: </b><br>
<span>开始是校园欺凌，后来是互相欺凌</span><br>
</p><p><b>远野真实: </b><br>
<span> 本帖最后由 远野真实 于 2019-6-20 20:57 编辑 </span><br>
<span>斯内普是伏地魔的死忠，入校就在混食死徒预备队好吧。莉莉说我不喜欢你和那些邪恶的人在一起，我看到他们在折磨人。</span><br>
<span>我觉得斯内普学生时代弄残弄伤过几个麻瓜或者泥巴种都是不奇怪的事，这哪只是校园欺凌的范畴。</span><br>
</p><p><b>泪指环: </b><br>
<span>JK罗琳 应该是小时候经历过 或者看到过这些霸凌，这方面写的比别的方面好不少。。</span><br>
</p><p><b>cqc1021: </b><br>
<span>其实跟性别没关系，主要是哈利波特长得像他爹，如果是长得像他妈的话，估计都不用性转。</span><br>
</p><p><b>qweqweqwe2: </b><br>
<span>霸凌感是相当的感同身受了，这个真是狠狠击中了哈利的心。不管理智的思考如何，在感性上，从此斯内普才是哈利真正的同路人。</span><br>
</p><p><b>elfronie@163.co: </b><br>
<span>斯内普那是愧疚害死了莉莉，关詹姆啥事</span><br>
</p><p><b>糖尔: </b><br>
<span>一开始是，后面基本上是互殴了</span><br>
</p><p><b>永真: </b><br>
<span>鼻涕精跟波特布莱克是两看两相厌，波特不上去惹他，斯内普也会找事</span><br>
<span>比如跟着去尖叫棚屋，差点被狼人卢平干掉，就是他自己作死</span><br>
<span>詹姆怕卢平被退学就救了他一命</span><br>
<span>而且他也不弱，波特布莱克2v1，斯内普占下风，但是1v1他稳赢的</span><br>
<span>他劣势就是蛇院内部没人帮他，混血，穷，脾气还臭</span><br>
</p><p><b>elfronie@163.co: </b><br>
<span>再说斯内普啥时候保护过詹姆，他是发现了伏地魔要杀莉莉的时候才开始投向邓布利多的</span><br>
</p><p><b>韶华白首: </b><br>
<span>罗琳的圣母属性就是这里看出来的</span><br>
</p><p><b>sunmedia: </b><br>
<span>plypjy 发表于 2019-6-20 09:27</span><br>
<span>不是有变形咒吗 要不是邓布利多在 斯内普教授会不会做出丧心病狂的事情呢？ ...</span><br>
<span>你好隔壁是乱码楼 https://bbs.saraba1st.com/2b/forum.php?mod=viewthread&tid=1840953&page=2#pid44208344</span><br>
</p><p><b>永真: </b><br>
<span>星野心叶 发表于 2019-6-20 09:24</span><br>
<span>死宅纳威人见人欺</span><br>
<span>怪咖卢娜同学孤立</span><br>
<span>詹姆斯波特小团体欺男霸女</span><br>
<span>当时伏地魔声势正盛，两院之间情绪那么紧张，被抓了落单只能怨自己</span><br>
<span>你问詹姆斯波特敢不敢一个人到蛇院地盘闲逛</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span>看迷粉把斯内普和莉莉凑一块把我恶心的</span><br>
</p><p><b>nonecat: </b><br>
<span>哈学贴可以再多点，小说好多情节都忘了，看着还挺有意思</span><br>
</p><p><b>Igarashi: </b><br>
<span>今年是2005年？还有一年凉宫动画化？</span><br>
</p><p><b>ntrntr1: </b><br>
<span> 本帖最后由 ntrntr1 于 2019-6-20 23:11 编辑 </span><br>
<span>tnt13 发表于 2019-6-20 20:39</span><br>
<span>我怎么记得斯内普和莉莉是从小就认识的青梅</span><br>
<span>不洗澡脏兮兮阴沉这些其实更像是脸谱化的反面角色特征 ...</span><br>
<span>青梅也不一定在一起啊，斯内普从小就是被大家看不起的那种感觉吧，莉莉一直都是女神一般的存在啊几乎她周围所有人都喜欢她，而且莉莉活着的时候他做啥了，骂她泥巴种再举报他全家？等到女神要被自己主子杀了才慌了紧急当二五仔，女神都已经死了才开始后悔不及发誓要保护女神的孩子？</span><br>
<span>抛开不洗澡之类的斯内普相貌平平性格怪异和莉莉没有共同爱好志不同道不合，就因为是舔狗，女神就必须喜欢他嘛，莉莉已经对他够好了，别人都讨厌他莉莉愿意帮助他，他要是性格好点还有希望，还这么别扭，书中的人又不是读者开了上帝视角，鬼能知道这舔狗能舔得如此深情，你抛开上帝视角莉莉不选他不是太正常不过了嘛，现实生活中谁受得了傲娇的，真换个斯内普当你老师你不得骂娘</span><br>
<span>没有说莉莉选詹姆就很合理的意思，但你说詹姆抢莉莉那你是完全代入舔狗视角了啊，斯内普和莉莉本来就没啥可能的，不说别的，搞黑魔法的别人本来就不接受好吧。莉莉受欢迎大家都想追又不是专门冲着你斯内普来的，就斯内普的表现鬼知道他喜欢莉莉。斯内普这种别扭的角色放现实生活真没几个受得了的，他的所作所为固然超过了绝大数人，但又不是是个伟人放你身边你就能相处好的</span><br>
</p><p><b>ntrntr1: </b><br>
<span> 本帖最后由 ntrntr1 于 2019-6-20 23:25 编辑 </span><br>
<span>qweqweqwe2 发表于 2019-6-20 20:54</span><br>
<span>霸凌感是相当的感同身受了，这个真是狠狠击中了哈利的心。不管理智的思考如何，在感性上，从此斯内普才是哈 ...</span><br>
<span>然而斯内普当年可没少欺负过麻瓜，在学校他就以折磨麻瓜为乐的，之后正式加入伏地魔派后估计虐杀都虐杀过，可怜的麻瓜戏份都没有罢了</span><br>
<span>就算之后变成了深情的舔狗，为了当舔狗甘愿给邓布利多当二五仔，但你觉得斯内普老师对狮院学生的作为，算不算一种霸凌？哈利你就当他是扭曲的爱吧，光纳威就被他骂废物多少次了？赫敏明明回答对了问题被他无视多少次了挑刺多少次了？狮院学生被他莫名其妙扣分关禁闭多少次了？虽然后面有更神经病的反派出来垫背，有斯内普这种老师本身也够给人心理阴影了好吧</span><br>
<span>你们不能因为一个人的部分优点就把他其他都忽略过去啊，哈利虽然后期又幼稚脾气又臭，他可不是被霸凌了后来反过来伤害别人的人</span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span> 本帖最后由 梦游君 于 2019-6-21 00:41 编辑 </span><br>
<span>tnt13 发表于 2019-6-20 20:39</span><br>
<span>我怎么记得斯内普和莉莉是从小就认识的青梅</span><br>
<span>不洗澡脏兮兮阴沉这些其实更像是脸谱化的反面角色特征 ...</span><br>
<span>你没记错。哈利学防摄神取念的时候看到了斯内普的回忆。</span><br>
<span>斯内普小时候住贫民窟蜘蛛尾巷，中产社区出身的莉莉没看上他太正常了。而詹姆和莉莉就是两个典型中产阶级的搭配。</span><br>
<span>不讲卫生，性格阴沉，一开始都只是作为反面角色特征来设定的，但是后面罗琳给出的解释（“原生家庭问题”）就使这些浮于表面的设定，一下变得立体起来了。</span><br>
<span>校园时代其实也是这样子。小天狼星是叛逆贵族，詹姆是中产，他们玩到一起很正常。</span><br>
<span>卢平家则比较穷，我觉得应该对应知识分子阶级。虽然原作没有具体描述，但是从卢平本人来看，性格温文尔雅，脾气好，知识面广，家庭感情和睦，父母很爱他（“我被咬以后，他们找了很多方法想治疗我”），应该是比较典型的知识分子家庭的孩子，教养得非常不错。</span><br>
<span>这三个人是很典型的互补小团体。</span><br>
<span>至于小矮星彼得，他就是典型的跟班，不会有人关注他的任何一面，不会有人在意他的想法，反正去哪里都不会有人拒绝一个可怜虫的。</span><br>
<span>就是因为如此，“可怜虫”们自然缺乏归属感和荣誉感，道德底线也非常低，背叛只是一个念头的事情。</span><br>
<span>最后中产詹姆就死在了彼得的出卖里。</span><br>
</p><p><b>烧麦麦麦麦: </b><br>
<span> 本帖最后由 烧麦麦麦麦 于 2019-6-21 06:26 编辑 </span><br>
<span>ntrntr1 发表于 2019-6-20 23:22</span><br>
<span>然而斯内普当年可没少欺负过麻瓜，在学校他就以折磨麻瓜为乐的，之后正式加入伏地魔派后估计虐杀都虐杀过 ...</span><br>
<span>？？？查了一下书，请问哪里写了斯内普“当年可没少欺负过麻瓜，在学校他就以折磨麻瓜为乐”？加入食死徒之后虐杀人更是没来由的大帽子。</span><br>
<span>或许你可以说没证据说他没做，食死徒之间很可能会有这种行为，但给你一个侧面的反证：伏地魔第一次挂掉之后，斯内普受过魔法部审判。书里明确写到的就有卡卡洛夫的指控（HP4第30章《冥想盆》），而且是通过邓布利多本人的记忆原汁原味呈现。</span><br>
<span>里面卡卡洛夫为了脱罪减刑，搜肠刮肚地讲了多洛霍夫、罗齐尔、格拉弗斯、穆尔赛伯、卢克伍德以及斯内普这些他所知道的食死徒（关于这几个人，后面还有一段会提到）。</span><br>
<span>首先，斯内普几乎是他最后一个才想出来的人。如果斯内普真的是个在食死徒内部非常活跃、经常参与虐杀活动的积极分子，为什么对卡卡洛夫而言存在感这么低？</span><br>
<span>其次，卡卡洛夫尽可能详细地说了每个人的罪过，多洛霍夫“我看见他折磨过数不清的麻瓜和——和不支持黑魔头的人”，特拉弗斯“协助谋杀了麦金农夫妇”，穆耳赛伯“专搞摄魂咒，强迫许多人做一些可怕的事情”，卢克伍德“是个奸细，从魔法部内部向那个连名字都不能提的人提供有用的情报”……连先被审讯方“已经死了”的消息打断的罗齐尔，他都补了一句“罪有应得”。可唯独斯内普，他在绝望中只能向法庭强调“我向你保证！西弗勒斯·斯内普是个食死徒！”。如果他脑中有任何斯内普确切做过的罪行，有任何道理不马上说出来佐证自己的观点吗？就算他被打断了一次两次，后续描写也根本没提到他试图继续说明斯内普的罪行。</span><br>
<span>第三，这段里还有带一句穆迪的态度。邓布利多为斯内普辩解之后，穆迪“脸上带着深深的怀疑”。事实上，随后许多年里，穆迪对斯内普的态度也一直是存疑的——而恰恰证明斯内普可能没干什么的，就是这许多年来，明显怀疑斯内普的穆迪，也没找出斯内普犯罪的证据。</span><br>
<span>事实上有没有线索能查呢？有的。</span><br>
<span>还是斯内普自己的回忆（HP7第33章《“王子”的故事》），他和莉莉有一次吵架。</span><br>
<span>“‘……我以为我们应该是朋友？’斯内普在说话，‘最好的朋友？’</span><br>
<span>‘是这样啊，西弗，但我不喜欢跟你一起鬼混的那几个人！对不起，可是我讨厌埃弗里和穆尔塞伯！穆尔塞伯！你看出他有哪点好啊，西弗？鬼鬼祟祟的！你知道他那天想对玛丽·麦克唐纳做什么吗？’</span><br>
<span>……（中略）</span><br>
<span>‘那不算什么，’斯内普说，‘开个玩笑而已，没什么——’</span><br>
<span>‘那是黑魔法，如果你觉得那很好玩——’”</span><br>
<span>这里提到了后来被施了钻心咒的食死徒埃弗里，还有卡卡洛夫指正过的穆尔塞伯。埃弗里没线索不提，单说莉莉明确提到行为的穆尔塞伯。结合两个描写我们可以知道1.他专搞摄魂咒，2.莉莉对他非常忌惮，3.他试图对他们的同学玛丽·麦克唐纳做一些可怕的事。</span><br>
<span>我查了一下这个重要的玛丽·麦克唐纳，最后在HP维基上找到比较齐全的资料：</span><br>
<span>https://harrypotter.fandom.com/zh/wiki/%E7%8E%9B%E4%B8%BD%C2%B7%E9%BA%A6%E5%85%8B%E5%94%90%E7%BA%B3</span><br>
<span>里面清楚提到“斯内普叫莉莉是“泥巴种”后，玛丽·麦克唐纳曾提醒莉莉斯内普一整晚都在格兰芬多公共休息室门口，想要向莉莉道歉。”</span><br>
<span>我重新翻到HP7这一段来确认，发现莉莉只说了“玛丽说你扬言要睡在这里我才出来的。”</span><br>
<span>根据这些记忆的时间排序，莉莉是先指责了穆尔塞伯想对玛丽·麦克唐纳下手，过后才跟斯内普提起“玛丽”的。那么我们确实很有理由相信这两个玛丽是同一个。</span><br>
<span>如果她们确实是同一人，说明了什么呢？说明在莉莉跟斯内普第一次提到这件事以后，玛丽确实没出事啊……要是出过事，莉莉肯定早就算了这个账，不会等到这里还轻轻提及吧？侧面佐证是，斯内普蹲在格兰芬多门口一晚上还扬言要睡在那，最后谁给传话的？这个玛丽传的话。要是斯内普也帮着狠狠欺负了玛丽，她闲着没事跟莉莉说这话？当然，也可以说她是看斯内普蹲在门口害怕他顺便对自己下手，或者因为怨恨斯内普连带地迁怒莉莉向她抱怨斯内普都要睡宿舍门口。但是无论是哪一点……她还活蹦乱跳、一切正常地跟莉莉说着话，而无论斯内普还是穆尔塞伯都没有因任何行为被学校严肃处理的描写，莉莉的态度也不像有听说过这类严重的恶行。这还不足以证明他们无论有没有坏心，起码没真干出什么来吗？要知道斯内普他们念书时，麦格教授也已经是学校里的教授，如果斯内普念书时真闹出过这类伤害事件，后期他们作为同事的时候，麦格教授还能不多防他几手？但从书里看，直到斯内普杀死邓布利多，他们都还是相当亲和的同事关系，还互相称呼教名的。可见这里头应该没发生过什么太严重的情节。（顺便，麦格教授对詹姆他们其实也是比较宠的，所以侧面也说明她认为詹姆他们绝不是大奸大恶之辈，作为教授见多了皮孩子，她知道他们皮但心不坏。）</span><br>
<span>好，如果说这还不够。玛丽可能也不是同一个玛丽。那么怀疑斯内普的穆迪，为什么没有循着这条明显的线索去调查，并查出任何让穆迪彻底跟斯内普翻脸的恶行？魔法世界的调查可不是短短几年时间（斯内普起码也得个三年级以上才有能力伤害人吗？而卡卡洛夫的审判应该在伏地魔第一次覆灭之后，也就是哈利爸妈死后不久。斯内普他们是1971年入学，詹姆他们在1981年去世，中间顶天了十年）就能完全掩埋的，穆迪还是魔法世界首屈一指的厉害傲罗，如果斯内普他们几个学生真做了什么穷凶极恶的行为，他真的会查不到任何确切证据吗？就算邓布利多不接受他的调查结论，他自己可以对斯内普态度更明确点吧？可无论真穆迪还是假穆迪，对斯内普的态度都仅仅止步于怀疑，而没有提到任何一点对他更近一步的犯罪行为。</span><br>
<span>要说有坏心、钻研黑魔法、向往加入食死徒，德拉科也是一个例子。真的就证明他有罪吗？起码邓布利多和JK都没有这么觉得。那斯内普为什么仅仅因为他看起来就是个会犯罪的家伙就有罪？</span><br>
<span>总而言之，对比之下，你是觉得斯内普干了你说那些虐杀的行为的概率高，还是没干的概率高？</span><br>
<span>说完这个，我们再说说霸凌事件。</span><br>
<span>有意思的是，这个事件也是通过冥想盆来表示的（HP5第28章《斯内普最痛苦的回忆》）。</span><br>
<span>书里明确提到修改记忆的事只有一次，是前任魔药课教授霍拉斯改的对伏地魔的相关记忆作的修改。可以判断的是，这并不是个容易的事。否则以斯内普那个睚眦必报的心眼和这件事的深恶痛绝（官方定性“最痛苦”+冥想盆侧面佐证），他应该会尽可能去处理这段记忆，而不是通过冥想盆去暂时隐藏。</span><br>
<span>那么我们就可以把这段记忆当作保真度比较高的事实来研究细节了。</span><br>
<span>为什么要看细节呢？因为这段情节，是整整7本书里唯一一段真正详细描述了劫盗四人组日常生活言行细节的长段描写，而不是他们死后由各个熟人口中侧面了解的具体评价。</span><br>
<span>看看JK是如何描写的。</span><br>
<span>1.    考完试出来，西里斯先用关于狼人的题目来打趣莱姆斯，詹姆加入。莱姆斯的回应非常亲昵，可以完全判断为好友之间亲密的玩笑话。2.    虫尾巴对自己在该考题的表现有些焦虑，詹姆“不耐烦”地说：“你怎么这么笨哪，虫尾巴？你每个月都要跟一个狼人到处跑上一回——”且不说詹姆对虫尾巴的态度如何，这里我基本觉得詹姆是个心比较粗、但其实没有恶意的人。可莱姆斯自己马上就“恳求”道：“你小声点儿。”一方面，这句话说明了莱姆斯对狼人身份的敏感，另一方面，确实也说明了詹姆对朋友这一重要的事情比较不上心吧？3.    詹姆拿出一只金色飞贼把玩。大概是西里斯问他“你从哪儿弄来的？”，詹姆“漫不经心”地说“偷来的”。本来我不是很在意这个细节，但是前一页写他考试时候有一句描述（要知道，这一段一共也就那么点字数。JK那种细节和伏笔魔，不太可能随手写一句浪费字数破坏节奏的话，这里面显然是她精心为詹姆设计的个性细节），说他“正在一小块羊皮纸上随手涂鸦乱画。他已经画好了一个金色飞贼，正描画着‘L.E.’这两个字母”。L.E.是莉莉的名字缩写。这个涂鸦说明了一件事：对当时的詹姆来说，他心心念念的就是作为魁地奇的胜利的象征物的金色飞贼和莉莉。詹姆对这个胜利的象征是什么态度？这个态度能不能说明他对莉莉也会有类似的态度？我没有判断，大家可以自行解读。可至少，詹姆显然对偷一个金色飞贼这样的小东西是不放在心上的。虽然双子后来也干类似的恶作剧，但作为读者，我至少觉得偷东西的行为不是太值得夸奖吧？4.    詹姆继续玩那个金色飞贼，虫尾巴看得很激动，西里斯看得烦心叫他收起来。詹姆“咧开嘴笑了”，边收飞贼边说“打扰你了。”一开始我以为这句话是对虫尾巴说的，因为他确实是在有意逗弄虫尾巴来炫耀自己的技巧。可是后面接了一句“哈利明显地感觉到，詹姆只有在小天狼星面前才会停止炫耀。”也就是说，这句话，其实是对西里斯说的。逗虫尾巴没关系，把西里斯弄烦了不好意思？JK在这里是有意暗示虫尾巴跟他们之间的裂痕根源，而这个根源确实就是他们对虫尾巴的态度有问题吧？5.    西里斯说“我觉得真无聊，今天要是满月就好了”。……嗯，我们先不评价，看看莱姆斯自己的态度。“‘你没问题，’卢平在书本后面阴沉地说，‘我们还要考变形术，要是你觉得无聊，你可以考考我。给你……’他把自己的那本书递了过去”。莱姆斯的态度堪称平和。将心比心，如果自己身患不希望旁人知道的疾病（举一个不是很恰当的例子，艾滋病？或者轻微点的乙肝？或者狂犬症好了），跟几个朋友正在高考，考完第一天，朋友A说，“好无聊啊，要是你病犯一下就好了就不无聊了”。你能忍住不抽他？你是可以开玩笑，但在重要的考试前（考完试斯内普马上死命对答案，卢平也在继续读书，显然他们都很重视这个考试吧）说这个话，你真的有把人当自己的朋友吗？如果对朋友都这样，对其他人恐怕就更不放在心上了吧。6.    斯内普一开始根本没发现他们在，这次袭击彻彻底底就是詹姆发起的。不过，在这个处理上，詹姆还算有底线。他是先“大声”地跟斯内普说“还好吗，鼻涕精？”，斯内普迅速反应掏魔杖掏了一半，他才向斯内普施咒的。咒语也是相对没那么狠辣的“除你武器”。等斯内普魔杖飞走了，他又补了个“障碍重重”。中间有一句“斯内普的反应真快，就像他已经料到会有一场攻击似的”。JK写这句，应该是要表达斯内普和劫盗者们此前就已经多次交锋，所以经验丰富了反应都成了下意识动作。这部分不好说谁占便宜就不多说了，虽然劫盗者人多，可斯内普的恶咒比较猛，估计是有来有回的。可是JK对詹姆这次行动用的词是什么？“攻击”。而书中现场的其他人什么反应？“四周的学生都转身望向他们。一些人站起身，慢慢地凑拢过来。有些人露出疑惧的表情，另一些却觉得挺好玩儿”。我们不讨论哪些人的判断更合理，单看主要角色莉莉的反应。“放开他！”这里的“放开”用了粗体，意为强调和重音。显然她没有觉得这件事是玩笑（事实上，后面斯内普咒伤詹姆然后被反挂在半空中时，莉莉“愤怒的表情波动了一下，就像她也要微笑似的，但她说：‘把他放下来！’”，显然莉莉下意识也觉得斯内普被倒吊这场景好笑，但她从道德上否认了这一点，马上压抑了自己的笑意并坚持帮助他。说明莉莉非常深层地觉得这是个非正义的行为）。她“看着詹姆，露出极为厌恶的表情”，虽然后来其他人都说莉莉对詹姆改观了知道他不是个她原本以为的混蛋，但至少当时她显然对他此刻的行为深恶痛绝吧？作为读者，我们可以各有各的判断。可作为整个事件乃至此前多次类似事件包括斯内普和劫盗者的过往和关系最重要的旁观者的莉莉对这个事件的态度，我们要不要有一个基本的信赖？如果之前斯内普一天到晚都能把詹姆他们欺负得满地爬，莉莉至于他们一闹起来就冲过来拦着？至于这么讨厌詹姆？</span><br>
<span>事实上，莉莉对斯内普的维护，恐怕很大意义上是出于道义而不是友谊的……要知道，俩人早在入学前就认识，俩人又住得近，上学回家的路啊放假啊，估计在一起玩的时间是很多的。而从书里的描述看，斯内普从小就特别想亲近莉莉。按正常情况，这应该就是很好的朋友了吧？但在这个事件里，莉莉因为斯内普一句话就气大发了，斯内普大半夜蹲在格兰芬多宿舍外想道歉都没用。詹姆和西里斯一天到晚在莱姆斯前面说狼人，按这个标准根本就没法当朋友了。真朋友之间，其实对有些话是没那么敏感的。赫敏后来还自己说过自己是泥巴种，她根本不避讳这件事也不以为耻。莉莉当然有权利因为这句话生气，但另一方面她跟斯内普的隔阂早就种下。原文（HP7第33章《“王子”的故事》）里这么写：“‘只是说漏了嘴？’莉莉的声音里没有半点同情，‘太晚了。这么多年来我一直在找借口原谅你。我的朋友都不能理解我为什么还跟你说话。你跟你那些亲爱的食死徒朋友——你看，你甚至都不否认！你甚至都不否认那就是你们的目标！你迫不及待地想成为神秘人的手下，对吗？’他的嘴巴张了张，没有说话，又闭上了。‘我不能再装下去了，你选择了你的路，我选择了我的’。”很明显，莉莉是个正义感很强的姑娘。她不是不珍惜这段年少的情谊，更不是嫌弃斯内普的出身、长相、个性甚至卫生习惯（直到斯内普公然骂她泥巴种，她才用这个回了句嘴……这对一个青梅竹马的女生朋友来说已经很包容了……），她是无法接受斯内普走上食死徒这条人生道路，事实上那也确实反映了斯内普是在骨子里否认她的（甚至包括他自己的一半）麻瓜出身背景的，而不仅仅是一时生气口出恶言的轻微程度。从这些原作里的片段看，我认为莉莉是个判断相当客观的旁观者。而这个客观的旁观者的态度是，没有什么平时如何有来有回、斯内普也如何找劫盗者麻烦，她明确地认为这是个欺负人的非正义行为。LZ把这总结为“霸凌”，我认为没有问题。在这次事件里，劫盗者确实存在霸凌行为，而斯内普在本次被清晰描写的事件里是受害者。</span><br>
<span>但是不是说斯内普因此是个清白的好人、劫盗者就是全然的恶棍？我绝没有这样觉得。事实上，HP之所以在众多儿童文学里脱颖而出，就因为这书里有很多不那么黑白分明的角色。斯内普是个卫生习惯差、嘴毒刻薄、偏心自己学院、欺压别的学院乃至所以他不爽的未成年学生到过分（纳威的阴影和赫敏的牙齿事件）、明明白白犯过大错走过歧途害死莉莉和詹姆也害哈利当孤儿还被伏地魔盯上的混蛋吗？他是哦。劫盗者是霸凌过斯内普吗？他们有哦。但是斯内普对莉莉有过真心吗？他有真的保护哈利吗？他有为自己的错忏悔吗？有的。同样，劫盗者霸凌斯内普、对虫尾巴不好、对彼此之间也比较粗心不体贴朋友的心情都是事实。可是詹姆在西里斯恶作剧的最后关头冒死拉回斯内普、在伏地魔面前拼命想保护自己的妻儿，他对得起斯内普、对得起莉莉也对得起自己的良心；西里斯在詹姆死后拼老命也要越狱出来保护哈利、被魔法部和食死徒双重追捕还不顾一切冲出安全屋去魔法部参与战斗并最后死掉，他对得起老朋友詹姆也对得起真心相待的教子哈利；莱姆斯少年时没有介意朋友对自己最敏感的痛处开玩笑、在失去最重要的4位朋友穷困潦倒十几年后仍然保持了乐观温和、对哈利也一直温和开解尽力引导，而霸凌事件里，他跟虫尾巴一样从头到尾没有参与，并且在“许多围观的学生大声笑起来”的时候“好像还在专注读书”、“没有笑”。他的心，虽然没有纳威那种阻止朋友做不正确之事的勇气，却也正直温柔。对比起来，哈利确实比斯内普更正直、善良。尽管他也长期仇视对他和格兰芬多们很糟还经常口出恶言的斯内普，但他常常能够因为发现的新的事实（第一部发现斯内普不是坏人还救自己、第五本发现劫盗者霸凌斯内普、第七部发现斯内普不是个坏人）去重新检讨自己的态度。他们或许都做过不那么光明磊落、正义高大的错事，但是他们都勇于面对，并且保持了自己明亮的那些部分。作为读者，可以赞同或不赞同他们的行为、喜欢或不喜欢他们的角色，可是书里有的咱们拿来好好分析，书里没有的别乱泼污水，成吗？</span><br>
<span>最近重读HP，正好有很多感悟，不小心写多了……</span><br>
<span>不是在抬杠，只是觉得这些角色都很精彩，希望不要用脑补出来的情节把他们平面化了。</span><br>
<span>如有错处，欢迎指正哈。</span><br>
</p><p><b>十分震惊: </b><br>
<span>不都调侃劫道组和斯内普是流星花园f4和杉菜么</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>拉格朗日乘数法 发表于 2019-6-20 09:25</span><br>
<span>也就因为哈利是男生了，要是哈利是女生长相随他妈，斯内普怕是一秒暴露舔狗本质 ...</span><br>
<span>you have your mother's eyes -> you have your mother's ....</span><br>
</p><p><b>拉菲尔神父: </b><br>
<span>没看到斯内普的迷妹 只看到了脑残黑……</span><br>
</p><p><b>Reimu853: </b><br>
<span>拉菲尔神父 发表于 2019-6-21 04:25</span><br>
<span>没看到斯内普的迷妹 只看到了脑残黑……</span><br>
<span>主楼这个不算迷妹发言那什么算？</span><br>
</p><p><b>yang1820: </b><br>
<span>大家都说，赫敏 卢娜是电影演员加成，其实我觉得真正的演员加成是是斯内普。当年看小说的时候真不喜欢他，脑补的是尖嘴猴腮，狰狞猥琐。结果电影演员一出来我就跪了，气质也太好了......</span><br>
</p><p><b>qweqweqwe2: </b><br>
<span>ntrntr1 发表于 2019-6-20 23:22</span><br>
<span>然而斯内普当年可没少欺负过麻瓜，在学校他就以折磨麻瓜为乐的，之后正式加入伏地魔派后估计虐杀都虐杀过 ...</span><br>
<span>这就是理性思考了。哈利肯定也做了上述很多理性思考来矫正其思想、建设其心理。但是，人是有感情的。欺凌者与被欺凌者，这个划分的感情深度，并不比食死徒和凤凰社的划分更低档。</span><br>
<span>把阴影强加于人的人，和被强加上阴影的人，他们永远不是心灵上的一路人。哈利心里明白，他只是不说。</span><br>
</p><p><b>Reimu853: </b><br>
<span>yang1820 发表于 2019-6-21 05:47</span><br>
<span>大家都说，赫敏 卢娜是电影演员加成，其实我觉得真正的演员加成是是斯内普。当年看小说的时候真不喜欢他， ...</span><br>
<span>马尔福也是，只看小说我是真的想不出来除了腐女脑以外还有谁会喜欢他</span><br>
</p><p><b>rose7134: </b><br>
<span>yang1820 发表于 2019-6-21 05:47</span><br>
<span>大家都说，赫敏 卢娜是电影演员加成，其实我觉得真正的演员加成是是斯内普。当年看小说的时候真不喜欢他， ...</span><br>
<span>斯内普在我这里演员加成也没用，太恶心这种人了，“校园欺凌受害者”和“双面间谍”人设洗白不了他，这人作为老师太低劣了，分分钟让我想起我初中数学老师那恶心的嘴脸，我甚至因为演员演了他而恶心演员。</span><br>
</p><p><b>新吾: </b><br>
<span>哈学复兴</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1840834[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
