<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>[特摄归漫区]我能给孩子们梦想，也能破坏他们的梦想</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>[特摄归漫区]我能给孩子们梦想，也能破坏他们的梦想</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:47:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[特摄归漫区]我能给孩子们梦想，也能破坏他们的梦想[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1909189-1-1.html</link>
      <description>[特摄归漫区]我能给孩子们梦想，也能破坏他们的梦想&#13;
 本帖最后由 葡萄牙的高山 于 2020-1-12 20:25 编辑 

敏鬼与老虚的梦幻对谈</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>葡萄牙的高山: </b><br>
<span>[特摄归漫区]我能给孩子们梦想，也能破坏他们的梦想</span><br>
<span> 本帖最后由 葡萄牙的高山 于 2020-1-12 20:25 编辑 </span><br>
<span>敏鬼与老虚的梦幻对谈</span><br>
</p><p><b>珀伽索斯座圣衣: </b><br>
<span>敏鬼和老虚就是传说中的地狱兄弟？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>永恒的王牌: </b><br>
<span>这就是你搞合体降临的理由？！</span><br>
</p><p><b>RainbowSealife: </b><br>
<span>还好敏鬼这个B没给奥特曼做过编剧</span><br>
</p><p><b>rxrx: </b><br>
<span>老虚还比较像话，讲述的是先破后立</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>老虚就是童年看富野大光头的Z被虐了才走上了脚本家的路啊（</span><br>
<span>“微量的毒素有助于提高抵抗力，从作品中摄取总比在生活中摄取好。”</span><br>
</p><p><b>JackTitor: </b><br>
<span>淦，这俩魔鬼</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI SEA-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>想起有个朋友说老虚和敏鬼在一起的时候就特别会说话，借敏鬼口无遮拦来给自己艹（相比之下）知情达理的人设，以前总觉得她胡说呢，现在有点信了（。</span><br>
</p><p><b>wxshaonv2000: </b><br>
<span> 敏鬼和老虚以后谁的历史地位会比较高？</span><br>
</p><p><b>windaria: </b><br>
<span>所以说为什么老虚这么擅长写变态，因为他就是个变态啊：看到这个长得漂亮性格讨喜的女孩子了吗？很喜欢是吧？弄死给你们看，哈哈哈哈，怎样，爽不爽啊是不是觉得像是吃了一口屎啊，没关系，偶尔吃点屎有益身体哦</span><br>
</p><p><b>里村紅葉: </b><br>
<span>“毒要吃，营养也要吃”</span><br>
<span>“兄啊你这东西里只有毒啊”</span><br>
</p><p><b>deadpeople: </b><br>
<span>还好我是成年人了，已经分得清要吃的东西里有没有毒</span><br>
</p><p><b>一只优越Fa♂: </b><br>
<span> 本帖最后由 一只优越Fa♂ 于 2020-1-13 14:41 编辑 </span><br>
<span>「井上敏树」 百度叶腐吧</span><br>
<span>https://tieba.baidu.com/p/5994908671?see_lz=1</span><br>
<span>井上敏树 × 虚渊玄</span><br>
<span>平成骑士的冲击</span><br>
<span>虚渊：平成假面骑士我看到了井上先生编写全话脚本的第四作假面骑士555。因为把这个看成了平成骑士的基本路线，脑海里有“说起平成骑士就是这个了吧”这种东西。而之后的都没看了，假面骑士铠武也是这样，本来还想以自己知道的平成骑士来做，为什么会引起这么大的骚动呢，不可思议啊（笑）。</span><br>
<span>井上：有大骚动吗？</span><br>
<span>虚渊：在阅读脚本的席会上，被电视剧的人说了“真实性太高了”。不过，从周围的气氛看来，假面骑士Fourze的时候，应该被说得更多。</span><br>
<span>井上：很同情现在的制作人员啊，有种桥段都被用尽了的感觉。最近的平成骑士啊。改变了很多的手段与质量而在制作着，我是这么想的。</span><br>
<span>虚渊：果然平成骑士第一弹的假面骑士空我很具冲击性啊。下一年，井上先生写的假面骑士Agito开始，就在不与空我重复的方向逐渐前进，初期的时候每年会有怎样的桥段出来，都是一边激动一边看的。</span><br>
<span>井上：空我的故事构造与昭和骑士是相同的。而把它在画面方面与设计方面都变得更时尚。空我之后就是群像剧了，既是生存大战的形式，故事的构造也每集都充满复杂要素，真的很努力啊。</span><br>
<span>虚渊：我自己深受空我感动的地方，是制作出了使看到了这个的小孩子、能够好好地感受到当时的真实的恐怖的敌人与故事。啊啊，这就是真实的假面骑士，我想。</span><br>
<span>井上：但是，写Agito的时候完全没有意识到空我。最初也有说过世界观是相连的，已经够了，演变成了没有意义的东西。写出数话之后就只做这么多连接世界观的工作，其他就无视（笑）。</span><br>
<span>虚渊：Agito里果然是假面骑士G3的存在很具有冲击性啊。</span><br>
<span>井上：G3很好呢。那就像是主角一样。</span><br>
<span>虚渊：G3就是明知道会输也要支援战斗。 至少再努力3分，之类的。人类拼死努力，汇集了技术精华而制作出强化服，却被打倒了（笑）。完全不是敌人的对手。那个想法也是很好啊。而且，不是很清楚、是怪人还是伙伴的骑士把好处抢走。那个写作方法特别能打动人心。看到的小孩想必也会吃惊吧。</span><br>
<span>井上：但是并没有意识到子供向而写作。当然啪啪啪不会出现，太过于暴力的也不行。写文章，就是得写自己觉得有意思的东西。</span><br>
<span>所以男人的床戏非常有意思</span><br>
<span>虚渊：我也是。有注意到的，只有不去做极端献丑的东西。在孩子的面前突然装猫叫的大人，更加不能信用不是啊。“不能让他看到大人羞耻的地方”程度，有这种端正的态度呢。</span><br>
<span>井上：虽然经常说，孩子们就是伸直腰背的存在不是吗？所以稍微难一点的话很好哦。制作方把手放在膝盖上然后不紧不慢地干的话，是会被孩子们一眼识破的。感觉被大人当成了傻瓜。</span><br>
<span>虚渊：如果故事太难了的话，现场的监督先生就会做出闹剧化的处理，感觉交给他们好不好呢。</span><br>
<span>井上：虽然说不定给小孩子梦想是编写英雄作品的脚本家的工作，但是破坏小孩子的梦想也是相同程度重要的工作啊（笑）。</span><br>
<span>虚渊：这与肌肉一样哦。曾经坏掉一次才更能经受住锻炼。</span><br>
<span>把玩具骑士化吗</span><br>
<span>虚渊：虽然也掺杂了个人的看法，我认为假面骑士使用的主题就是“邪恶之力的使用之道”。将从邪恶中衍生出来的力量，由于使用方法的不同而变化，这就是骑士之所以为骑士的最后的底线。所以，铠武在企划的阶段非常苦恼。无论怎么思考也好，主角的原型是橙子，或者说“蜜柑”可不是邪恶的啊（笑）。这应该怎么办才好呢。</span><br>
<span>井上：蜜柑的话，腐烂了以后就是邪恶的哦（笑）。</span><br>
<span>虚渊：要是战队或者金属英雄的话，“正确的蜜柑、正确的英雄”我觉得很好，但为什么是假面骑士呢。结果，就用了只有植物才有的侵食力与恶心的感觉、以及圣经里所说的苹果之类的。井上先生的时候制约与现在比起来怎么样呢？</span><br>
<span>井上：并没有乱来的原型与讨厌的构思啊。一定要说是强制性命令的话，就是有几号骑士出来，新的交通工具与武器要出来这种程度而已。或许是白仓做得不错啊。但是最大的理由是，小朋友的数目减少了的话，玩具就卖不出去了不是吗？要是能卖出去的话什么也不会说哦，一定。</span><br>
<span>虚渊：平成骑士初期的时候，是玩具公司“要把骑士玩具化”，但是现在却变为“怎么才能把玩具骑士化呢”。</span><br>
<span>井上：却是。不过回到骑士的必要条件的话，除了“邪恶之力的使用之道”为主题以外，还有孤独感啊。骑士本来是被敌人修卡改造的人类，也就是说相当于逃离了的叛忍一样的东西啊。因此才会隐藏真实身份战斗。</span><br>
<span>虚渊：简直就是孤独的英雄。</span><br>
<span>井上：平成骑士虽然也留有韵味，但与以前比起来薄了很多。</span><br>
<span>虚渊：怎么说呢，说不定近年来拼命地把骑士往战队作品那边靠拢呢。我每次在会议里听到那些建议后，都想着变成战队的话真的好吗（笑）。</span><br>
<span>井上：空我的时点，大家把力量结合起来而战斗，也不隐藏真实身份。说不定现在的时代不适合孤独的英雄。</span><br>
<span>虚渊：恐怕在孩子们中，对于孤独的恐怖无法到达时髦的程度吧。即便想考虑孤独的话也没有吧。玩具工具也讨厌“孤独”的风格吧。</span><br>
<span>井上：已经不是一个人孤独地奋斗很帅气的时代了。以前的话一匹狼是很帅气的。为了大家而一个人努力。因为啊，以前的话是在大家都不知道的情况下流血不是很好的吗。现在不是了，倒不如说是很老套不是吗？</span><br>
<span>虚渊：“无法理解周围的气氛”成了说不得的大罪的时代呢。这个意义上，与昭和骑士的时代有很大的不同。</span><br>
<span>井上：你也看了昭和骑士？</span><br>
<span>虚渊：昭和的话只是跳着看的。小的时候非常害怕，不开玩笑地说骑士非常恐怖哦。所以克服了这个缺点之后得从假面骑士Black算起了，终于能好好地看了。又已经是中学生了，不是会害怕的年龄了。所以对于传奇骑士们的印象很淡薄呢。之后是看漫画补完的。</span><br>
<span>井上：我还留有看到假面骑士V3的印象。老爹也写了脚本，我也收集了很多骑士卡片。只留下骑士卡片而把零食丢掉啊可恶。成了社会问题，令人超级愤怒啊（笑）。</span><br>
<span>虚渊：骑士的敌人的话，不是等身大的蜘蛛、蛇、蝎子之类的吗。不是开玩笑的，可怕哦！这就是小学生时候的心情。虽说奥特曼的怪兽的话就完全没问题。</span><br>
<span>井上：反过来哦，我。奥特曼就不行啊。因为是非现实性的啊。巨大的怪兽与巨大的奥特曼战斗，痛苦也不能传达过来不是吗？我讨厌那个啊。因为一点也不恐怖。我，喜欢恐怖的东西。</span><br>
<span>英雄还是「远离的」比较好</span><br>
<span>虚渊：要是不仅仅局限于骑士，而是从更广义的英雄的角度去考虑其定义的话，我就会想是不是就是「会有一瞬间忘却了自身的安危」呢。并不是说只有特定的一些人才能成为英雄，在那一瞬间，谁都可以算得上是英雄。</span><br>
<span>井上：还有啊，以前的英雄，都是「远离的」比较好。帮助了他人之后，留下一句“这种小事不值一提”，然后转身离去，那并非是英雄的铁则。刚才所说的“在大家都没注意到的地方流下了鲜血的帅气之处”那样的才是。要是说起为什么「远离的」更好的话，那是因为英雄是强大的，要是你不听他话就可能会被揍的。要是成为朋友的话，不是有点可怕吗（笑）。</span><br>
<span>虚渊：说得也是。</span><br>
<span>井上：要是从这种意义上来说的话我倒是比较讨厌的，不过最符合「远离的」的英雄就是奥特曼了吧。又巨大，而且只能活动三分钟，又会飞去某个地方。甚至被救的一方也用不着带上礼物说“前阵子的事非常感谢”。不过话说回来最近的英雄逐渐地贴近人类日常。不会一下子就回去，而是与被救的人成为朋友，甚至还有人生观交流。真是大不相同啊。</span><br>
<span>虚渊：就算是站在孩子的角度来看，也是这种身边的感觉更好对吧。</span><br>
<span>井上：在昭和以前的一般人要是说起遇上什么困惑，也并非是说在混混转来转去的街道上被无缘无故找茬。虽说那种现象至今仍然也仍然有一部分残留下来，但确实有在减少。真要说的话，就是像交不到朋友、双亲之间吵架之类的。所以就有让英雄拯救人们的精神以及进行关怀的必要性。比如说给予接受手术的孩子们勇气之类的。英雄也真是忙啊。明明以前只要打架厉害就够了，最近却还连心理辅导都不得不做了（笑）。</span><br>
<span>虚渊：在《铠武》里，主人公比起英雄来说更像是我们身边的普通人，这是我一开始就这么打算的。例如说像这家伙的个性是什么，得意技是什么之类，选一个这些都没有的人当主人公吧。但是制作方那边有时会塞些性格古怪的角色进来，这也令人困扰。总之先树立主角的性格，谁都会这么说吧。我从一开始就主张“让没有任何异常的人受大环境所摆布，最终不得不成为英雄”的故事，但似乎并不是那么讨人喜欢的方向啊（笑）。</span><br>
<span>井上：但是其实我在《鄂门》里原也是这样设想的哦。虽然大家都说树立性格树立性格什么的，但那也并不是像说得那么简单，这会显得很刻意。所谓英雄的性格模板不是已经被穷尽了吗？</span><br>
<span>虚渊：这也说不定啊。而且我认为因为孩子们要戴上腰带玩耍，所以也不能写过于「远离」的角色，在现在这个时代。</span><br>
<span>井上：个人来说，比起构思英雄的性格，构思普通人的性格更为重要。并非是战斗的时候，而是在日常的时候他会是怎样的家伙之类的。给英雄树立性格这点在这个时代是没有意义的。</span><br>
<span>虚渊：你是说日常吗。</span><br>
<span>井上：虽说也有不怎么描写日常的英雄类作品，那真是无聊透顶啊。总之从世界观入手的并非是“日常”。像吃东西这样的场面之类的。虽说现在靠吃货树立模板的已经到头了，以前倒是经常有这种角色吧。比如说在战队里“喜欢吃咖喱”等。</span><br>
<span>“拓宽”了故事的漫画版《空我》的秘密</span><br>
<span>——执笔过许多平成骑士作品的井上先生，现在在《月刊英雄志》上担当《假面骑士空我》的剧本。我这边是被冠名以“企划”的白仓伸一郎先生拜托来找你的对吧。</span><br>
<span>井上：是啊，这是白仓的点名要求。</span><br>
<span>——据白仓先生所言，井上先生你并非是“挖掘”故事，而是“拓宽”这种类型的。</span><br>
<span>井上：说到TV系列的话，那是某种程度上的循环，不是有新的武器与骑士的姿态（形态）出场的要求吗？这样的话，就会有说不上好坏的故事模板出现了。然后，如果是漫画连载的话，就不会这样。必须得不断地让故事发展下去。那大概就是所谓的“拓宽”吧。</span><br>
<span>——比方说在TV系列里担当主笔的荒川稔久先生执笔的《小说 假面骑士空我》那样的后日谈，或者说是本篇的平行故事那样的作品的话，就有“挖掘”的选项了。那么从企划的开始，就确定了像现在那样《TV系列的再构成》这种“拓宽”的类型了吗？</span><br>
<span>井上：嗯，首先最初我决定的，就是让鄂门登场了。最初的企划书……像方针案那样的东西就是我擅自写出来的。</span><br>
<span>——鄂门的登场对于平成骑士系列粉丝而言，是漫画版《空我》的最大震惊之处，那么井上先生的目标是？</span><br>
<span>井上：就是想让读者大吃一惊啊（笑）。还有，因为《空我》是系列初期的作品，剧中主题逐个出现是简单的。如果与现在的平成骑士相比的话。所以说，如果没有什么新的刺激的话，就不会有“拓宽”了。</span><br>
<span>——那么关于作为漫画版《空我》的原典的TV系列《假面骑士空我》，还有自此之后井上先生所参加的平成骑士系列各作品，也希望能听听你的意见…</span><br>
<span>井上：可以哦，只要我还记得，全都可以告诉你。</span><br>
<span>…………</span><br>
<span>——那么关于现在的漫画版《空我》，井上先生是以尊重TV系列为前提而去描写五代雄介这一角色吗？</span><br>
<span>井上：嗯，我很尊重呢。但是，果然五代的魅力，包含了只有真人才能展现的部分。正因为是小田切让演出了，才是那样啊。果然漫画里要超越小田切让这一演员的魅力的存在感是非常困难的。那就需要再加工……还是说需要援助。虽说我没有特意向漫画侧提到过，但关于这次的漫画版《空我》，我还是标明了“请把五代画得爽朗些”。</span><br>
<span>——实际上，作画横岛一先生的五代，感觉如何呢？</span><br>
<span>井上：非常满足。他很擅长干净而美丽的画面啊。因为是假面骑士，动作场景与怪人的描写都是很重要的，在悲惨的故事里分清缓急是最重要的地方。</span><br>
<span>…………</span><br>
<span>——说得也是。像那种各不相同的角色出现这点，也正因为要脱离《空我》才有的。其中，这次的漫画版《空我》添加了本应是独立作品的《鄂门》的要素，这是非常辛苦的吗？</span><br>
<span>井上：这也不算哦。因为与《鄂门》是不同世界观的作品，只是写出了一个仅仅借用了翔一的名字的完全不同的另一个人而已。</span><br>
<span>——确实《空我》里的翔一实在过于悲剧了，非要说的话感觉更像是Gills。那是井上先生得意的角色像吗？</span><br>
<span>井上：不，《空我》的翔一是很难写的。我都后悔把他写成这个样子了（笑）。以角色而言的话，果然五代雄介是能愉快地写下去。还有，我也喜欢骏河（彻也）。那种有毒的角色。</span><br>
<span>…………</span><br>
<span>——原来如此（笑）。像骏河那样的原创角色，《鄂门》的要素，还有Me.Gadora.Da与Garima那样的人类般的古朗基们今后也将大量出现的《空我》，在序盘也是跟随着TV系列的呢。那不过是为了让读者为今后的展开而震惊的准备阶段吗？</span><br>
<span>井上：哼，也不是不能这么说呢。以《空我》粉丝的立场去写的也不能说……没有吗？反正，我是会一点一滴地加大毒的分量哦？（笑）</span><br>
<span>…………</span><br>
<span>——如果有收到写《时王》的请求或者下一个骑士的主笔……这样的话井上先生会接受吗？</span><br>
<span>井上：当然，不会拒绝的。要是我来写的话，收视率也能上涨吧（笑）。刚好我女儿（剧本家井上亚树子）也在写儿童节目的剧本，不过肯定是我写的假面骑士更高一筹（笑）。</span><br>
<span>——原来如此，父女对决！顺便井上先生监修的《Decade》的小说让井上亚树子小姐执笔的时候，用的是与现在不同的笔名《钟弘亚。树》吗。</span><br>
<span>井上：对对，最初好像是觉得会被说“你是井上敏树的女儿吧，小丫头”这样欺负（笑）。但是实际上从事工作之后，还是受益的地方更多。意外地我也是挺有威望的啊（一同笑）。反正，靠爹吃饭也没什么不好，因为这是实力第一的世界。</span><br>
<span>…………</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NOVA CAN-L11, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>荒人邪影: </b><br>
<span>敏鬼当年负责的龙骑剧场版可以说质量不差TV，龙骑外传就是专程来恶心人的</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>跟敏鬼比，白仓老爷正常多了，但就是他也摁不住敏鬼</span><br>
</p><p><b>待宵海雾: </b><br>
<span>不愧是写出555的男人井上敏鬼。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>珀伽索斯座圣衣 发表于 2020-1-12 20:41</span><br>
<span>敏鬼和老虚就是传说中的地狱兄弟？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2 ...</span><br>
<span>地狱兄弟另一位是米村正二，正剧烂尾王加电影皮套大战毁灭者</span><br>
</p><p><b>珀伽索斯座圣衣: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2020-1-13 14:10</span><br>
<span>地狱兄弟另一位是米村正二，正剧烂尾王加电影皮套大战毁灭者</span><br>
<span>经你一提我才想起米村以前与井上并称地狱兄弟</span><br>
<span>不过这梗貌似也成为时代眼泪了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Gassnake: </b><br>
<span>假面骑士阿古茹：人类果然应该被消灭！</span><br>
</p><p><b>kal_008: </b><br>
<span>u1s1，我觉得米村除了kabuto那次，以后的皮套大战闹的那些事情大部分问题还是在白仓身上</span><br>
</p><p><b>蓝雉: </b><br>
<span>老虚没敏鬼扭曲吧，好歹还有翠星这样善良的作品</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>珀伽索斯座圣衣 发表于 2020-1-13 16:07</span><br>
<span>经你一提我才想起米村以前与井上并称地狱兄弟</span><br>
<span>不过这梗貌似也成为时代眼泪了</span><br>
<span>有段时间内这两个一起写剧本的，动画特摄都有，所以被称为地狱兄弟（这个词来源于米村负责的KABUTO）</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1909189[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
