<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>都说我吹《进击的巨人》，那我就认真吹一下</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>都说我吹《进击的巨人》，那我就认真吹一下</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:56:52 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>都说我吹《进击的巨人》，那我就认真吹一下[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1847468-1-1.html</link>
      <description>都说我吹《进击的巨人》，那我就认真吹一下&#13;
 本帖最后由 mendel 于 2019-7-17 18:55 编辑 

有些太浅显的地方跳过就行，毕竟原本是给知乎那边的人看的
&#13;
1 艺术形式与内容的高度统一
&#13;
应该说这一点才是谏山创超越同时代其他漫画家最多的地方，大部分商业漫画家，不仅做不到这一步，甚至以他们的水平都理解不了为什么形式与内容需要统一。（我看过的大部分日漫作者的艺术水平那真的是，我都不好意思说他/她是个艺术工作者）
&#13;
《进击的巨人》故事中对情报的强调，在日本动作漫画中无出其右（推理漫画比不了，人家是专门吃这碗饭的）。《JOJO冒险奇遇》虽然以智斗闻名，但对情报的强调主要还是局限在战术层面，只是围绕如何打败眼前的敌人做文章。而巨人整个故事完全就是围绕“情报不足”这一个问题展开的，智斗主要是在战略层面。以第3季为例，战略层面的问题是雷斯家为什么急着要带走艾伦，他们要把艾伦怎么样，如果不能回答这个问题，就算最后找到雷斯家的地下空间，打败了中央宪兵，艾伦也早就被吃了。
&#13;
最重要的是，作者把这一点完完整整地传达给了读者。《进击的巨人》的连载和动画的播出过程简直就是读者和观众的苦难史，“《进击的巨人》观众反应”绝对是日本动画有史以来最精彩的观众反应系列，观众的情绪崩溃丝毫不亚于故事中的角色们。大量的伏笔，剧情的反转，都是为了让读者切身体会关键信息屏蔽带来的后果，否则就算作者编得再天花乱坠，读者不能感同身受也是白费。
&#13;
这就是《进击的巨人》真正高明的地方——作品采用的叙事方式和故事的剧情高度统一，在故事中的角色因为敌方的信息封锁遭受失败的同时，读者也因为作者的信息封锁遭受挫折。《钢之炼金术师》中虽然也是逐步展开真相，但牛姨主要还是把悬念当做阅读的乐趣点来使用，没有用它大幅提高作品的艺术境界。
&#13;
2 剧情逻辑严谨，前后呼应
&#13;
巨人粉丝夸巨人，说的最多的一定是伏笔多，前后呼应。伏笔多不多先不说，前后呼应这是一个故事最起码的要求，怎么到日本漫画里就成优点了呢？
&#13;
因为日本漫画做不到剧情前后呼应。
&#13;
核心问题就是创作时间太少，作者根本来不及细想剧情。有兴趣的人可以看一下《少年跳跃》作者的访谈和言论，比如尾田荣一郎长年每天睡3小时，比如富坚义博某一个星期只睡了7小时。大家可以试试一个星期每天睡3小时是什么状态，然后再想想十年如一日这样干，你会怎么样。你不跳楼自杀或者拿刀血洗编辑部都算强者了，还能认真想剧情？月刊漫画时间是很宽裕，但是月刊因为收入低，所以助手也少，作者的劳动量会增加，仍然很累。
&#13;
连载漫画的另一大缺陷是没法修改，小说加一行字很简单，漫画你要改一格，整话十几页都要重画，所以漫画天生就是一种无法修改的艺术形式。确实有少数漫画家干过单行本重画的事，比如萩原一至改《暗黑破坏神》，结果把自己健康毁了，再也拿不了笔了。稍微懂一点文学的人都知道，好小说是改出来的，很多名作在连载的时候剧情完全不一样，我们看的都是后来的修改版，漫画没法改，所以它的剧本上限很低。
&#13;
第三个问题是编辑对漫画家的控制太严重，把漫画当做捞钱机器，对艺术缺乏最起码的尊重（虽说已经比美漫的商业作品强很多了）。有商业热度的，就无限续写，没商业热度的，下周就要腰斩。其他杂志社还好一点，集英社90年代的那几批编辑就是一群纯种的王八蛋，什么剧情，都是放屁，老子让你换故事主线你就得换主线，老子让你续100话你就得续。
&#13;
所以日本漫画的情节天生就是弱项，这不是光靠事先写剧本就能解决的，关键是整个大环境都不鼓励作者认真写故事。集英社是混蛋，其他家出版社也没见得好多少，小学馆当年为了周年庆强行腰斩当红作品，强行让作者开新连载，到现在都是漫画界的笑话。这么说吧，小学馆就是日本漫画界的国企，你明白他们的行事作风了吧？
&#13;
相比之下，讲谈社的创作环境是最好的，毕竟是主打青年漫画的杂志，大家都是成年人，凡事好商量，月刊基本上都是交给作者自由发挥。巨人很幸运地落在讲谈社，而且是一个冷到没人看的边缘月刊，随便画，你敢画出来我们就敢登。
&#13;
谏山创对巨人的剧情做了非常细致非常完整的规划，剧情上的矛盾在写剧本的时候就都修正了，伏笔细节空前的多，在巨人出现前，我们这些看了20多年的漫画迷甚至都不敢想象日本漫画的剧情还能做到这样细，连国区的民工漫画剧本天花板《钢之炼金术士》都比不了。
&#13;
可以看看粉丝都是怎么读《进击的巨人》漫画的：漫画连载到格里沙被吉克告发的时候，马上就有人说吉克身边的眼镜男是剧情关键角色，有兴趣的人可以去看87话，就一格画面，连提到他的文字都没有。放到别的漫画根本没人会在意这种细节，为什么巨人的读者会在意？因为找出来真的有用，真的能跟后面的情节对上，作者不辜负读者，粉丝也不辜负谏山创。
&#13;
你要是看《少年跳跃》上的漫画，你就不能去找这种细节，你要是找了你就是有病，就是杠精，就是故意找茬。前一话主人公被敌人打成重伤，下一话就战斗力飙升直接秒敌人，下下话敌人变身再次秒主人公，前几本50万战斗力能吓尿全宇宙，结果转眼就人均1亿战斗力。爽吗？很爽。合理吗？不合理。《龙珠》之后的新民工漫会注意一点，但也没好多少，根子还是烂的，写着写着就出新战斗力体系了，写着写着原来的战斗力天花板就变地板了，《猎人》甚至还另辟蹊径，把这种前后不连贯当故事特色来用，《JOJO》也不能免俗，波纹变替身，箭能扎替身。没办法，因为编辑不让完结，你不出新体系新天花板怎么往下写？
&#13;
3 角色与剧情并重
&#13;
流行文艺作品重角色轻剧情是通病，而日本动漫那简直就是病入膏肓了。大部分日本动漫是卖角色的，只要塑造好了角色，剧情管他大爷。所以才有民工漫画那些让人看了天怒人怨的洗白敌人的剧情。甚至于只有角色没有剧情的作品也能成为潮流，也就是所谓的废萌片。
&#13;
而谏山创的想法是，角色最重要的任务是推动剧情，提升故事境界，而不是留在舞台上骗人气。要说人气，团长比阿明高多了，结果白夜送团长吃便当，为什么？因为只有团长死掉，无人压制艾伦，才能让艾伦潜入马来，才能从马莱视角来反思整个故事。团长活下来，对于艾尔迪亚国是最好的，但团长死掉，对作品整体是最好的。
&#13;
说到作品整体，就不得不提到园丁式的编剧法：角色塑造好后，放到环境里，就会自己行动。但是这样的方法写剧本，会导致作品整体框架失控，越往后越难写，越难和自己当初的剧情大纲配合，这就是《冰与火之歌》后期难产的原因之一。
&#13;
而对于巨人这样追求作品完整框架的作品来说，园丁式写法非常不合适，建筑师式写法才合适。剧情应该有多长，每个阶段发生什么事，什么是因，什么是果，都在一开始安排好。但是建筑师模式的缺陷是角色工具化，商业性低。
&#13;
巨人的强悍在于，它在有一个完整框架的同时，还塑造了一群令人印象深刻的角色，而且角色的成长轨迹与剧情严丝合缝。艾伦在女巨人作战中，因为选择相信同伴，所以害死了李维班的战友，而玛利亚之墙战时，虽然预感到阿明要送死，但还是选择相信阿明。这两次失败让他刻骨铭心，于是为了保护身边的战友，他选择不再相信战友，也不依靠战友。艾伦最初的失败，是因为兵长基于自己失败给出的经验，两代人的失败，两代人的牺牲，角色立起来了，故事也圆上了。
&#13;
4 主题的现实性和思考的严肃性
&#13;
大部分日本漫画，尤其是少年漫画用了非常简化的世界观，作品的思路可以简单归结为“干掉坏人解决问题”，这也是《全职猎人》被称为“扩展了少年漫画边界”的原因，富坚笔下的幻想世界和现实世界一样复杂，甚至主角团本身就是灰色的。
&#13;
《进击的巨人》虽然打着少年漫画的旗号，但走的是青年漫画的路子（日本漫画的分类其实没那么科学，你刊载在少年漫画杂志上就叫少年漫画）。故事最核心的主题是“历史的仇恨”。这个主题非常具体，所有国家的所有人都体会，完全不是一个空想的理论问题。有兴趣的人可以去看各国动漫迷对本作的讨论，那简直就是“对号入座”的字面意义。中国人认为是说日本和中国，日本人认为是说美国和日本，欧洲人认为是德国和犹太人，美国人认为是白人和有色人种，马来西亚人认为是马来政府与华人……这样的主题就属于非常难写的，作者拿出任何一个解决方案，马上就有会读者拿现实历史来打脸——不要低估人类的智慧，凡是人类能想到的方法，现实中大家早就试过千百次了，正是因为行不通所以这个问题才高深。
&#13;
《进击的巨人》并不是题材最现实的漫画名作，隔壁有一大堆漫画探讨日美关系日中关系经济改革教育改革，但是这些作品对于主题的思考可谓极其的调皮。最典型的就是川口开治的《沉默的舰队》，这个漫画出来的时候，正好是冷战末期，日美纠纷的高潮，结果作者设计的剧情是“日本第一艘国产核潜艇单枪匹马消灭了半个美国海军，然后联合全世界核潜艇部队（含中国海军）起义，将核力量交给联合国，在全世界消灭战争”。（顺便一提，单舰消灭敌人整个军队的故事实际上是取自《宇宙战舰大和号》，也说不清是恶搞还是致敬）
&#13;
然而放在日本漫画史上，《沉默的舰队》甚至都可以算比较好的了。日本那么多涉及战争的动漫作品被人骂浅薄，就是因为它们试图用“互相理解”这种在现实中根本行不通的方式来解决现实问题。也就是说，那些作者根本就没有严肃地思考过主题，他们是为了让自己的故事显得比较有逼格才强行插进来一个比较现实的主题，至于如何解决完全不关心。
&#13;
《进击的巨人》对主题的处理非常认真，谏山创是真的在拿学者的态度严肃地讨论问题，为此他才画了这个漫画——大部分日本漫画作者做不到这一点。
&#13;
虽然读者也会争论故事中主角们的解决方法是不是合理，但是大家都认识到，自己想出的方法不会比主角们更高明，也就是说自己并不比作者更高明。能做到这一点，就已经秒了90%的商业漫画。谏山创的地位是他自己赚来的，不是任何人吹嘘出来的。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>fantuanhtr: </b><br>
<span>巨人的角色令人印象不深刻主要是因为着装统一发型发色不奇葩，加上画工平时你都认不出谁是谁还怎么厨？</span><br>
<span>1.6米不就是因为矮这个属性才被人记住的，巨人里很多角色刻画也不比兵长差。</span><br>
</p><p><b>无敌可爱猫: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-07-18 12:42:18</span><br>
<span>这我就不同意了，你说巨人除了一米六外没有给人印象深刻的人物？？这得云成什么样子才能得出这样的结论。 ...那个丢人的蕉太狼便当和艾伦现在（暂定）还是有的比的，甚至还高出一大截前提是艾伦真的被假币便当了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span> 本帖最后由 和真克瓦尔 于 2019-7-18 13:23 编辑 </span><br>
<span>无敌可爱猫 发表于 2019-7-18 12:47</span><br>
<span>那个丢人的蕉太狼便当和艾伦现在（暂定）还是有的比的，甚至还高出一大截前提是艾伦真的被假 ...</span><br>
<span>不对吧，程（心）太郎不应该和现在在冲浪的兵长是一对难兄难弟？都是不知为啥犯蠢结果输了，对面开了自己作品中目前最大的挂，还有同款伤。团长的便当太高级独一档。</span><br>
<span>艾主席那边先让人头飞一会…毕竟这丫曾经胃液洗澡也没死成，让我失望了许久。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>希望一米六能雪耻最后雄起一回，不要如此窝囊的退场，否则致敬罗夏岂不成了一句笑话。</span><br>
</p><p><b>fycwhat: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-18 12:56</span><br>
<span>希望一米六能雪耻最后雄起一回，不要如此窝囊的退场，否则致敬罗夏岂不成了一句笑话。 ...</span><br>
<span>一米六砍死猴哥的flag还立的老高，按谏山的对称强迫症最后猴哥肯定死在一米六手里。（希望别被打脸）</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span> 本帖最后由 和真克瓦尔 于 2019-7-18 13:03 编辑 </span><br>
<span>fycwhat 发表于 2019-7-18 13:00</span><br>
<span>一米六砍死猴哥的flag还立的老高，按谏山的对称强迫症最后猴哥肯定死在一米六手里。（希望别被打脸） ...</span><br>
<span>同归于尽，带着猴子的人头去见战友</span><br>
</p><p><b>燃笔: </b><br>
<span>怎么又看到说巨人角色不行的了，我是真不明白怎么现在角色塑造和人设设计都能混为一谈了，而且还把同人卖气拿出来说事。谁角色厨多谁就塑造得好的话一米六一人就能把猎人钢炼的角色一块a了</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>燃笔: </b><br>
<span>事实是巨人角色厨和cp厨巨多无比，一米六特别突出而已</span><br>
<span>所以上面那个拿卖气说巨人角色印象不深刻的，前提本身就是错的。更别说这和角色塑造一点关系也没有了。</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>瓦格雷: </b><br>
<span>青冥一鹤 发表于 2019-7-17 19:48</span><br>
<span>另外我又想到了个好例子……无人生还……这部作品可以说是我看见过的最坑爹作品之一，谜面写的天花乱坠， ...</span><br>
<span>就在于这个开创意义那你现在见多识广看不上萌芽期的作品很正常   但是你现在看的推理大树就是阿婆这些人的萌芽成长起来的</span><br>
</p><p><b>平常条理: </b><br>
<span> 本帖最后由 平常条理 于 2019-7-18 14:52 编辑 </span><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-18 12:42</span><br>
<span>这我就不同意了，你说巨人除了一米六外没有给人印象深刻的人物？？这得云成什么样子才能得出这样的结论。 ...</span><br>
<span>怎么又是你这说荒木创作绯红之王是写给eva的情书的巨魔玩意儿？</span><br>
<span>不好意思，巨人人物塑造的不错，但要说给人印象深刻，让人想起角色优于作品的，那还不够。也就兵长可以达到这一点。猎人和钢炼都比他强。如果你这点不同意，那也没什么好说的，见仁见智罢了。以后看巨人的人多了，自然会有公论。</span><br>
<span>但你其他打的字只是为了拉屎而放屁了。</span><br>
<span>1.我说jojo的剧情很好，很难懂吗？我有说jojo的剧情出色在于合理性？你咋不说jojo里有超能力不合理呢。我在举例jojo的时候是在论证“对于敌人的情报不足而导致自己失败不算什么可吹嘘的，jojo一样有”。并不是在论证jojo第六部剧情合理。我想没有阅读能力的话还是不要发帖了哦。</span><br>
<span>此外，jojo的剧情优秀之处在于奇妙和令人赞叹的脑洞，这是举世公认的出色。你看哪个jojo粉丝出去吹合理性了吗？立个靶子自己打？这是你写给巨魔的情书？</span><br>
<span>什么承太郎削加崩啦，什么强行巧合啦，这些设定都在故事本身有合理化。比如承太郎多年未经战斗，时停能力弱化，后期又从icu出来，不懂这有啥不合适的。巧合之说，所以文艺作品都有这样一点，你爱吹嘘的巨人也是一样，比如xx刚好如何如何，以此推动剧情发展，这有什么值得批评的？宿命论世界观和meta系更是无稽之谈，神父说乔斯达的血脉注定会送自己上天堂，你看他最后成功了吗？jojo一定会输，神父一定会赢，全都是你的不入流的解读而已。承太郎的便当和埃尔文的便当都很好，我觉得都很优秀，我并不觉得为了保护心爱的女儿而死是什么丢人的事情。可能也就一些没有家人的野狗中二病会觉得白金不能摧毁宇宙是不行的。</span><br>
<span>2. 没人会说jojo第六部逻辑非常自洽，但也没人觉得第六部角色有ooc的。并不觉得某只巨魔有什么能力去论证一二。很滑稽的是，这种爱发瘪言的家伙通常爱说出“你看比较理智的jo粉也同意我了”这样的话呢，可我放眼哪儿也看不到他满地打滚，怜求认同的丑态有什么认同的价值。可能认同他的就是“理智”，不认同的就是“不理智”吧。要是有人在他面前说“jojo第六部是合格的剧作”，恐怕这玩意儿马上要san值归零，开始给阿撒托斯写情书了呢。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>平常条理 发表于 2019-7-18 14:47</span><br>
<span>怎么又是你这说荒木创作绯红之王是写给eva的情书的巨魔玩意儿？</span><br>
<span>不好意思，巨人人物塑造的不错，但要说 ...</span><br>
<span>…进贴时还抱着正常心态打算辩论，看完之后想想 只能以表达我的敬意了</span><br>
</p><p><b>平常条理: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-18 14:57</span><br>
<span>…进贴时还抱着正常心态打算辩论，看完之后想想 只能以表达我的敬意了 ...</span><br>
<span>这么丢人以后就别乱写情书了，先去把眼睛和脑子治好。</span><br>
</p><p><b>Archlich: </b><br>
<span>巨人里给我最大冲击的角色是尤米尔。纯粹的理性思考应该是生不出这个角色的。</span><br>
</p><p><b>时雨: </b><br>
<span>说角色塑造不行是认真的吗？塑造不行早期会有那么多人喷艾伦话多无能后期又一口一个艾主席么？兵长的刻画目前来说都还远不如团长饱满，同人人气只能说明角色讨不讨喜，几何时能代替质量说话？还是说p萌看得上钢炼了？书记是在xjb吹但云观众还有人加鹅泥潭真的药丸</span><br>
<span>不过S3P2在风格上是回归S1的时候，虽然人气上回不了S1了，但趁现在还不知道S4谁做、穿插叙述还夹杂大量复杂对话也不知道动画能不能做好，是粉是黑都赶紧哈啤挺好的</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>平常条理 发表于 2019-7-18 15:02</span><br>
<span>这么丢人以后就别乱写情书了，先去把眼睛和脑子治好。</span><br>
<span>“让人想起角色优于作品的，那还不够”，为什么你会觉得角色比作品强是一件好事呢？明明角色是作品的一个元素，就是红楼梦和其他世界名著也难以说其中的某个角色比作品本身还好，发生这样的现象只有一种解释：那就是作品本身水平有限，但其中塑造的角色是其可取的地方。所以你这种判断标准是不成立的，然而很可惜这是你一大段xx中最有逻辑的自然段，所以我认为现在是你比较丢人。</span><br>
</p><p><b>为你而活: </b><br>
<span>wmhld 发表于 2019-7-18 07:22</span><br>
<span> gigguk吹巨人的视频已经出来了，赶紧搬运吧</span><br>
<span>发布几小时已经44k赞了，谁还敢说莴苣凉了</span><br>
</p><p><b>软软人: </b><br>
<span>漫画没看，动画制作还可以，第一季确实很不错，可越来越觉得后续乏力，第二季第三季有点看不下去的感觉，第二季也忘了看没看完，第三季觉得剧情有点连不上～</span><br>
</p><p><b>小修: </b><br>
<span>要说不合理，巨人不合理的地方也不少。</span><br>
<span>突然出现突然消失的巨人这么多年没人发现真相我觉得就挺不合理的。</span><br>
<span>而且巨人那几个明明不擅长潜伏，也能藏那么深。而且精神力，世界观也都挺幼稚。</span><br>
<span>探索队基本没智力，全靠后入队的阿明…</span><br>
<span>真的挺过家家的。</span><br>
<span>少年漫最大的缺陷往往是正派方成年人完全不可靠，靠一帮少年冲冲冲。</span><br>
<span>我个人还是觉得钢炼比巨人好。简单点说，成年人都在做成年人的事。</span><br>
<span>最后决战篇大佐方的小队看着就舒服多了。</span><br>
<span>而且爱德华兄弟的年纪+经历，既有青涩，也有成熟真的很合理。在少年漫中独一无二。</span><br>
</p><p><b>wmhld: </b><br>
<span>小修 发表于 2019-7-18 20:29</span><br>
<span>要说不合理，巨人不合理的地方也不少。</span><br>
<span>突然出现突然消失的巨人这么多年没人发现真相我觉得就挺不合理的。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>跟成年人可靠不可靠比起来信息压倒性的不足才是巨人里行动的问题吧，发现艾伦之前压根调查军团压根没想到巨人这种违反常理的存在是人变得。想像一下脑海里完全不存在飞机概念的人遇上斯图卡扔下的炸弹该怎么理解</span><br>
<span>钢炼和巨人差别极大的一点正好就是钢炼里boss早早就登场，对其能力也大体有所认识，实际上半个篇幅都是豆丁和无能去寻找能干翻盘踞中央的人造人及烧饼小人的力量。巨人里每次战斗双方都会遇见没预料到的情况，而所有势力都因信息不足吃过憋甚至导致败北</span><br>
</p><p><b>Archlich: </b><br>
<span>“无知”甚至是巨人的一个母题。在“知道”的基础上，包括善恶在内的一切决定才有意义，否则哪怕是大人，也与手握力量的“小孩子”无异。</span><br>
</p><p><b>小修: </b><br>
<span> 本帖最后由 小修 于 2019-7-18 23:33 编辑 </span><br>
<span>AnnieLeonhart 发表于 2019-7-18 22:48</span><br>
<span>我觉得我还挺早熟的哪里幼稚了...</span><br>
<span>女巨人算是巨人潜伏三人组里唯一一个合理的。</span><br>
</p><p><b>wmhld: </b><br>
<span> 本帖最后由 wmhld 于 2019-7-19 00:06 编辑 </span><br>
<span>小修 发表于 2019-7-18 23:25</span><br>
<span>1、根据前传70年前就有巨人存在了。</span><br>
<span>2、调查兵团成立好些年了。</span><br>
<span>1 什么根据前传70年前就有巨人存在了，墙内人认知中百年前就有巨人了好不</span><br>
<span>2 王政一直把调查兵团当做给不安定分子发泄的存在，一直拖后腿好不</span><br>
<span>为什么因为长得像人就觉得是人类变得，对工业革命前科技水平的人来说巨人这种靠光合作用运动又能无限再生的完全不符合任何生物规律的存在第一反应是这是神话里的东西才对还差不多。</span><br>
<span>至于老兵，不是在开始时有一帮嘛，可以说全是被智慧巨干掉的。</span><br>
<span>你觉得正常该发展的前提是没有拖后腿的王政，鬼知道这一百年里有几个开始往正确方向猜的调查兵团被中央宪兵安排的明明白白的。这就好比钢炼里豆丁他们那国正常发展的话不会形成那么圆形的国土，也不会有那么多流血事件</span><br>
</p><p><b>小修: </b><br>
<span> 本帖最后由 小修 于 2019-7-19 00:11 编辑 </span><br>
<span>wmhld 发表于 2019-7-19 00:03</span><br>
<span>1 什么根据前传70年前就有巨人存在了，墙内人认知中百年前就有巨人了好不</span><br>
<span>2 王政一直把调查兵团当做给不安 ...</span><br>
<span>你要觉得巨人是人变得很难猜，压根不可能想到，我觉得我们就没啥讨论必要了。</span><br>
</p><p><b>超大陆的崩坏: </b><br>
<span> 本帖最后由 超大陆的崩坏 于 2019-7-19 12:37 编辑 </span><br>
<span>小修 发表于 2019-7-18 23:25</span><br>
<span>1、根据前传70年前就有巨人存在了。</span><br>
<span>2、调查兵团成立好些年了。</span><br>
<span>始祖巨人能篡改记忆，对于艾族人有着绝对的掌控能力，要不然当年怎么骗成千上万的艾族人来到这个憋屈的小岛上呢。你说的70多年前（其实是100多年前啦）就存在巨人以及墙内是唯一的人类都是王族篡改了岛内艾族人的记忆。依次推断估计调查兵团就算得到新的情报一上报被察觉估计也会被立马抹去。但跟钢炼对于休斯一样的做法也不是不行，毕竟在全封闭的小岛暗杀几个人太轻松了，死了就对外宣布在巨人的作战中牺牲了或者被极端的城墙教徒杀了。事实上王政篇王族为了夺取艾伦不惜一切手段，而故事中埃尔文调查兵团正好是超大巨破墙，艾伦老爹迫不得已强行夺得了始祖巨人并传交给了艾伦，在失去始祖的那一刻起王族就注定失败了。</span><br>
</p><p><b>wmhld: </b><br>
<span>小修 发表于 2019-7-19 00:09</span><br>
<span>你要觉得巨人是人变得很难猜，完全想不到，我觉得我们就没啥讨论必要了。 ...</span><br>
<span>不管有几个人头脑一激灵去猜巨人是人变的，这个王政可能让这种想法的异端留下什么声音吗？</span><br>
<span>就像钢炼的休斯一样</span><br>
</p><p><b>cwlo: </b><br>
<span>搞笑么，别人能洗脑，你猜出来又怎样</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>吹啊</span><br>
</p><p><b>elflie: </b><br>
<span>有人形联想到是人变的是没错，但是如果那个人在你眼前面无表情的用刀从掌心划开自己的手，露出一只机械臂，你还能想这是个人？</span><br>
</p><p><b>mendel: </b><br>
<span>小修 发表于 2019-7-18 23:25</span><br>
<span>1、根据前传70年前就有巨人存在了。</span><br>
<span>2、调查兵团成立好些年了。</span><br>
<span>你说的这是根本没和巨人战斗过的外行人才会有的想法。</span><br>
<span>你见过哪个人被砍了头以后1分钟长出一个头吗？</span><br>
<span>正是因为巨人的反常识才会认为他们不是生物，是某种怪物。</span><br>
<span>调查兵团发现颈后位置可以砍已经是很久以后了</span><br>
<span>然而你调查出什么都没有意义，王族能够非常精确地消除任何一个人脑中具体的某一个想法。</span><br>
</p><p><b>小修: </b><br>
<span>mendel 发表于 2019-7-19 11:03</span><br>
<span>你说的这是根本没和巨人战斗过的外行人才会有的想法。</span><br>
<span>你见过哪个人被砍了头以后1分钟长出一个头吗？</span><br>
<span>正 ...</span><br>
<span>我觉得重点不是想不想的到的问题。很容易想到。</span><br>
<span>而是想到以后能瞒过王族难。</span><br>
<span>控制思想这事本身就有太多模糊的操作。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>elflie 发表于 2019-7-19 05:21</span><br>
<span>有人形联想到是人变的是没错，但是如果那个人在你眼前面无表情的用刀从掌心划开自己的手，露出一只机械臂， ...</span><br>
<span>程序员没有假肢做得不错这个分歧</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>mendel 发表于 2019-7-19 11:03</span><br>
<span>你说的这是根本没和巨人战斗过的外行人才会有的想法。</span><br>
<span>你见过哪个人被砍了头以后1分钟长出一个头吗？</span><br>
<span>正 ...</span><br>
<span>巨人的恐怖感反而是来自于像人而不是人的恐怖谷效应</span><br>
</p><p><b>mendel: </b><br>
<span> 本帖最后由 mendel 于 2019-7-19 16:06 编辑 </span><br>
<span>小修 发表于 2019-7-18 20:29</span><br>
<span>要说不合理，巨人不合理的地方也不少。</span><br>
<span>突然出现突然消失的巨人这么多年没人发现真相我觉得就挺不合理的。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>然而钢炼的上层斗争很抽象啊</span><br>
<span>钢炼和其他少年漫画一样，刻意简化了上层斗争的过程，而巨人是拿出了整整一个章节来说上层的事。</span><br>
<span>就说两边都有的政变环节：</span><br>
<span>大佐仅仅只找了一个方面军来帮忙，另一个方面军相机而动，中央军和西路南路的情况完全不清楚，中央除了刚派进去的北方将军外没有一个将军跟他们合谋，这种政变100%要失败的</span><br>
<span>而巨人里，埃尔文先是跟驻扎兵团团长合谋，然后通过他与大总统合作，而且还策反了宪兵团长，也就是说所有军事力量除了中央宪兵外全都被他拉拢来了，这才是现实主义的逼宫方式</span><br>
<span>埃尔文上前线时，后方完全稳固，总统和驻扎兵团长帮他坐镇，比钢炼决战时大佐到处乱跑把自己当成一个输出单位的行为理智多了</span><br>
<span>如果是因为时间紧张，大佐就不应该拖到日蚀当天再动手，巨人里打出了一个月的提前量稳固后方</span><br>
</p><p><b>wmhld: </b><br>
<span>mendel 发表于 2019-7-19 15:28</span><br>
<span>然而上层的表现是钢炼和巨人差距最大的一个方面</span><br>
<span>钢炼和其他少年漫画一样，刻意简化了上层斗争的过程，而巨 ...</span><br>
<span>东方军游而不击，北方军才是**</span><br>
<span>其实真说起来钢炼的政变期间的故事描写是以豆丁他们的斩首行动为主线，平行的政变主力北方军相应的银幕时间有限得多，而巨人的政变故事是埃尔文的赌博结束之后才是兵长他们的斩首行动</span><br>
</p><p><b>小修: </b><br>
<span> 本帖最后由 小修 于 2019-7-20 04:34 编辑 </span><br>
<span>mendel 发表于 2019-7-19 15:28</span><br>
<span>然而钢炼的上层斗争很抽象啊</span><br>
<span>钢炼和其他少年漫画一样，刻意简化了上层斗争的过程，而巨人是拿出了整整一个 ...</span><br>
<span>你这种想法我觉得不大正确。如果要掌握所有兵权才能政变成功那世上就全都是100%失败了。</span><br>
<span>看看董卓怎么当上太师的。大将军何进挂了，董卓就没人压的住了。</span><br>
<span>政变成功无非就两大因素。</span><br>
<span>一、拿到足够兵权。</span><br>
<span>二、摧毁旧权力核心。</span><br>
<span>首先，钢炼里，北方军和东方军是同立场了。中央军大佐也有相当的势力。</span><br>
<span>然后也写了具体行动流程，中央伊修巴鲁人展开恐怖袭击，然后，联合演习的北方军和东方军去中央镇压。跟大佐里应外合拿下中央司令部。</span><br>
<span>当然后续改成了，军部上层进行人体炼成。这也是随机应变。</span><br>
<span>还有一点，国家炼金术士也在这边。（钢炼世界的核武器）</span><br>
<span>至于斩首，阿姆斯特朗大姐搞定了上层。大统领最后也被搞定。舆论那边拉了大统领夫人。</span><br>
<span>你看看玄武门比这简单多了。</span><br>
</p><p><b>gggzh: </b><br>
<span>认真的巨人厨 虽然身边大多数都是巨人角色厨是了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1847468[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>都说我吹《进击的巨人》，那我就认真吹一下[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1847468-1-1.html</link>
      <description>都说我吹《进击的巨人》，那我就认真吹一下&#13;
 本帖最后由 mendel 于 2019-7-17 18:55 编辑 

有些太浅显的地方跳过就行，毕竟原本是给知乎那边的人看的
&#13;
1 艺术形式与内容的高度统一
&#13;
应该说这一点才是谏山创超越同时代其他漫画家最多的地方，大部分商业漫画家，不仅做不到这一步，甚至以他们的水平都理解不了为什么形式与内容需要统一。（我看过的大部分日漫作者的艺术水平那真的是，我都不好意思说他/她是个艺术工作者）
&#13;
《进击的巨人》故事中对情报的强调，在日本动作漫画中无出其右（推理漫画比不了，人家是专门吃这碗饭的）。《JOJO冒险奇遇》虽然以智斗闻名，但对情报的强调主要还是局限在战术层面，只是围绕如何打败眼前的敌人做文章。而巨人整个故事完全就是围绕“情报不足”这一个问题展开的，智斗主要是在战略层面。以第3季为例，战略层面的问题是雷斯家为什么急着要带走艾伦，他们要把艾伦怎么样，如果不能回答这个问题，就算最后找到雷斯家的地下空间，打败了中央宪兵，艾伦也早就被吃了。
&#13;
最重要的是，作者把这一点完完整整地传达给了读者。《进击的巨人》的连载和动画的播出过程简直就是读者和观众的苦难史，“《进击的巨人》观众反应”绝对是日本动画有史以来最精彩的观众反应系列，观众的情绪崩溃丝毫不亚于故事中的角色们。大量的伏笔，剧情的反转，都是为了让读者切身体会关键信息屏蔽带来的后果，否则就算作者编得再天花乱坠，读者不能感同身受也是白费。
&#13;
这就是《进击的巨人》真正高明的地方——作品采用的叙事方式和故事的剧情高度统一，在故事中的角色因为敌方的信息封锁遭受失败的同时，读者也因为作者的信息封锁遭受挫折。《钢之炼金术师》中虽然也是逐步展开真相，但牛姨主要还是把悬念当做阅读的乐趣点来使用，没有用它大幅提高作品的艺术境界。
&#13;
2 剧情逻辑严谨，前后呼应
&#13;
巨人粉丝夸巨人，说的最多的一定是伏笔多，前后呼应。伏笔多不多先不说，前后呼应这是一个故事最起码的要求，怎么到日本漫画里就成优点了呢？
&#13;
因为日本漫画做不到剧情前后呼应。
&#13;
核心问题就是创作时间太少，作者根本来不及细想剧情。有兴趣的人可以看一下《少年跳跃》作者的访谈和言论，比如尾田荣一郎长年每天睡3小时，比如富坚义博某一个星期只睡了7小时。大家可以试试一个星期每天睡3小时是什么状态，然后再想想十年如一日这样干，你会怎么样。你不跳楼自杀或者拿刀血洗编辑部都算强者了，还能认真想剧情？月刊漫画时间是很宽裕，但是月刊因为收入低，所以助手也少，作者的劳动量会增加，仍然很累。
&#13;
连载漫画的另一大缺陷是没法修改，小说加一行字很简单，漫画你要改一格，整话十几页都要重画，所以漫画天生就是一种无法修改的艺术形式。确实有少数漫画家干过单行本重画的事，比如萩原一至改《暗黑破坏神》，结果把自己健康毁了，再也拿不了笔了。稍微懂一点文学的人都知道，好小说是改出来的，很多名作在连载的时候剧情完全不一样，我们看的都是后来的修改版，漫画没法改，所以它的剧本上限很低。
&#13;
第三个问题是编辑对漫画家的控制太严重，把漫画当做捞钱机器，对艺术缺乏最起码的尊重（虽说已经比美漫的商业作品强很多了）。有商业热度的，就无限续写，没商业热度的，下周就要腰斩。其他杂志社还好一点，集英社90年代的那几批编辑就是一群纯种的王八蛋，什么剧情，都是放屁，老子让你换故事主线你就得换主线，老子让你续100话你就得续。
&#13;
所以日本漫画的情节天生就是弱项，这不是光靠事先写剧本就能解决的，关键是整个大环境都不鼓励作者认真写故事。集英社是混蛋，其他家出版社也没见得好多少，小学馆当年为了周年庆强行腰斩当红作品，强行让作者开新连载，到现在都是漫画界的笑话。这么说吧，小学馆就是日本漫画界的国企，你明白他们的行事作风了吧？
&#13;
相比之下，讲谈社的创作环境是最好的，毕竟是主打青年漫画的杂志，大家都是成年人，凡事好商量，月刊基本上都是交给作者自由发挥。巨人很幸运地落在讲谈社，而且是一个冷到没人看的边缘月刊，随便画，你敢画出来我们就敢登。
&#13;
谏山创对巨人的剧情做了非常细致非常完整的规划，剧情上的矛盾在写剧本的时候就都修正了，伏笔细节空前的多，在巨人出现前，我们这些看了20多年的漫画迷甚至都不敢想象日本漫画的剧情还能做到这样细，连国区的民工漫画剧本天花板《钢之炼金术士》都比不了。
&#13;
可以看看粉丝都是怎么读《进击的巨人》漫画的：漫画连载到格里沙被吉克告发的时候，马上就有人说吉克身边的眼镜男是剧情关键角色，有兴趣的人可以去看87话，就一格画面，连提到他的文字都没有。放到别的漫画根本没人会在意这种细节，为什么巨人的读者会在意？因为找出来真的有用，真的能跟后面的情节对上，作者不辜负读者，粉丝也不辜负谏山创。
&#13;
你要是看《少年跳跃》上的漫画，你就不能去找这种细节，你要是找了你就是有病，就是杠精，就是故意找茬。前一话主人公被敌人打成重伤，下一话就战斗力飙升直接秒敌人，下下话敌人变身再次秒主人公，前几本50万战斗力能吓尿全宇宙，结果转眼就人均1亿战斗力。爽吗？很爽。合理吗？不合理。《龙珠》之后的新民工漫会注意一点，但也没好多少，根子还是烂的，写着写着就出新战斗力体系了，写着写着原来的战斗力天花板就变地板了，《猎人》甚至还另辟蹊径，把这种前后不连贯当故事特色来用，《JOJO》也不能免俗，波纹变替身，箭能扎替身。没办法，因为编辑不让完结，你不出新体系新天花板怎么往下写？
&#13;
3 角色与剧情并重
&#13;
流行文艺作品重角色轻剧情是通病，而日本动漫那简直就是病入膏肓了。大部分日本动漫是卖角色的，只要塑造好了角色，剧情管他大爷。所以才有民工漫画那些让人看了天怒人怨的洗白敌人的剧情。甚至于只有角色没有剧情的作品也能成为潮流，也就是所谓的废萌片。
&#13;
而谏山创的想法是，角色最重要的任务是推动剧情，提升故事境界，而不是留在舞台上骗人气。要说人气，团长比阿明高多了，结果白夜送团长吃便当，为什么？因为只有团长死掉，无人压制艾伦，才能让艾伦潜入马来，才能从马莱视角来反思整个故事。团长活下来，对于艾尔迪亚国是最好的，但团长死掉，对作品整体是最好的。
&#13;
说到作品整体，就不得不提到园丁式的编剧法：角色塑造好后，放到环境里，就会自己行动。但是这样的方法写剧本，会导致作品整体框架失控，越往后越难写，越难和自己当初的剧情大纲配合，这就是《冰与火之歌》后期难产的原因之一。
&#13;
而对于巨人这样追求作品完整框架的作品来说，园丁式写法非常不合适，建筑师式写法才合适。剧情应该有多长，每个阶段发生什么事，什么是因，什么是果，都在一开始安排好。但是建筑师模式的缺陷是角色工具化，商业性低。
&#13;
巨人的强悍在于，它在有一个完整框架的同时，还塑造了一群令人印象深刻的角色，而且角色的成长轨迹与剧情严丝合缝。艾伦在女巨人作战中，因为选择相信同伴，所以害死了李维班的战友，而玛利亚之墙战时，虽然预感到阿明要送死，但还是选择相信阿明。这两次失败让他刻骨铭心，于是为了保护身边的战友，他选择不再相信战友，也不依靠战友。艾伦最初的失败，是因为兵长基于自己失败给出的经验，两代人的失败，两代人的牺牲，角色立起来了，故事也圆上了。
&#13;
4 主题的现实性和思考的严肃性
&#13;
大部分日本漫画，尤其是少年漫画用了非常简化的世界观，作品的思路可以简单归结为“干掉坏人解决问题”，这也是《全职猎人》被称为“扩展了少年漫画边界”的原因，富坚笔下的幻想世界和现实世界一样复杂，甚至主角团本身就是灰色的。
&#13;
《进击的巨人》虽然打着少年漫画的旗号，但走的是青年漫画的路子（日本漫画的分类其实没那么科学，你刊载在少年漫画杂志上就叫少年漫画）。故事最核心的主题是“历史的仇恨”。这个主题非常具体，所有国家的所有人都体会，完全不是一个空想的理论问题。有兴趣的人可以去看各国动漫迷对本作的讨论，那简直就是“对号入座”的字面意义。中国人认为是说日本和中国，日本人认为是说美国和日本，欧洲人认为是德国和犹太人，美国人认为是白人和有色人种，马来西亚人认为是马来政府与华人……这样的主题就属于非常难写的，作者拿出任何一个解决方案，马上就有会读者拿现实历史来打脸——不要低估人类的智慧，凡是人类能想到的方法，现实中大家早就试过千百次了，正是因为行不通所以这个问题才高深。
&#13;
《进击的巨人》并不是题材最现实的漫画名作，隔壁有一大堆漫画探讨日美关系日中关系经济改革教育改革，但是这些作品对于主题的思考可谓极其的调皮。最典型的就是川口开治的《沉默的舰队》，这个漫画出来的时候，正好是冷战末期，日美纠纷的高潮，结果作者设计的剧情是“日本第一艘国产核潜艇单枪匹马消灭了半个美国海军，然后联合全世界核潜艇部队（含中国海军）起义，将核力量交给联合国，在全世界消灭战争”。（顺便一提，单舰消灭敌人整个军队的故事实际上是取自《宇宙战舰大和号》，也说不清是恶搞还是致敬）
&#13;
然而放在日本漫画史上，《沉默的舰队》甚至都可以算比较好的了。日本那么多涉及战争的动漫作品被人骂浅薄，就是因为它们试图用“互相理解”这种在现实中根本行不通的方式来解决现实问题。也就是说，那些作者根本就没有严肃地思考过主题，他们是为了让自己的故事显得比较有逼格才强行插进来一个比较现实的主题，至于如何解决完全不关心。
&#13;
《进击的巨人》对主题的处理非常认真，谏山创是真的在拿学者的态度严肃地讨论问题，为此他才画了这个漫画——大部分日本漫画作者做不到这一点。
&#13;
虽然读者也会争论故事中主角们的解决方法是不是合理，但是大家都认识到，自己想出的方法不会比主角们更高明，也就是说自己并不比作者更高明。能做到这一点，就已经秒了90%的商业漫画。谏山创的地位是他自己赚来的，不是任何人吹嘘出来的。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>青冥一鹤: </b><br>
<span>makece 发表于 2019-7-17 21:26</span><br>
<span>不能因为现在看无人生还的谜底被推理作品用滥了就否定啊？</span><br>
<span>这跟看完了异形怪形极度深寒说克苏鲁神话不恐 ...</span><br>
<span>这不是用不用烂的问题，这是正常人会不会这么操作的问题……</span><br>
</p><p><b>ReginaldMorgan: </b><br>
<span>反正无论周围怎么吹怎么黑，追到现在只有一个想法，盖棺论定完结再说。没崩看故事崩了看观众，无论怎么样我都会收获极大的快乐</span><br>
</p><p><b>AAAOC: </b><br>
<span>好帖，我顶</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>马克</span><br>
</p><p><b>julia黑: </b><br>
<span>书记这篇写得挺好，巨人的角色塑造和剧情推进上的平衡的确难得。</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>超大陆的崩坏 发表于 2019-7-17 19:11</span><br>
<span>所以现在黑巨人的基本点是啥，一般来看就是说政治描写不太行，但我觉得不按照剧本与故事背景去强硬套入现实 ...</span><br>
<span>黑巨人的基本点是粉丝太跳</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span> 本帖最后由 acejoe 于 2019-7-17 22:53 编辑 </span><br>
<span>每次看孟德尔吹巨人，都觉得非常的尬。除了第二点说到了巨人真正牛逼的地方，其他点都很尬。</span><br>
<span>第一点，好一点的文艺作品，哪个不是统一的，有些为了戏剧效果，故意用与内容矛盾的形式展现。当然这不是尬的关键，</span><br>
<span>关键是，举的例子不是艺术形式和内容，是叙事手法和故事内容，你可以吹第二点的87话眼镜男，才是艺术形式和内容统一，用画面内容做伏笔等等，如果是小说就没法这样做。</span><br>
<span>而且说叙事手法和故事统一来作为吹的点，完全不懂这有什么好吹的，大多数优秀作品都很统一。</span><br>
<span>吹叙事牛逼，第二点的内容才是叙事的牛逼，什么“情报不足” 完全不是读者感受的震惊的根本原因，这只是原因的一小部分，这种手法真的很常用，让观众知道的和角色一样多，能让观众积极的去思考，推理小说特别爱用，而且把故事拆分的细一点，会发现每个场景观众和角色知道的信息量完全不一样，有的多有的少，完全是看需要什么样的表达，把故事情节里角色因为情报少吃瘪和这个手法联系在一起真的莫名其妙。</span><br>
<span>第三点标题说的很对，但是举团长便当所以艾伦潜入马莱合理就是并重吗？只能说明谏山创不被人气绑架。那个园丁法建筑法，不吐槽了，哪来的人会极端的用这两种方法编剧，大多都是以这两个为起点去编剧，后续再添加其他的部分。《冰火》也不是单纯一种方式去编剧的。</span><br>
<span>我觉得厉害的是谏山创能用很少的篇幅去基本的塑造角色，很会利用剧情上的空间，让角色不扁平，但是只是不扁平，真的花费很多去塑造的，就艾伦莱纳，莱纳还是唯一为了塑造把某段内容加长的角色。</span><br>
<span>第四点说的不错，但是巨人还没完结呢，马来篇准备讨论的东西的确很严肃，但是还没开始讨论，还在准备讨论的阶段。而且巨人绝非为了讨论“严肃问题”而作，更多的还是作者内心的表达和思考，要真是为了讨论问题而作，巨人完全不会是这样这个样子。每次看到说巨人为了讨论“历史仇恨”而创作的都觉得很莫名其妙。</span><br>
</p><p><b>明0620: </b><br>
<span>好帖马克一下</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Mitiru: </b><br>
<span>书记吹的漫画，我就算之前再讨厌也要捡起来看</span><br>
</p><p><b>AAAOC: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-7-17 22:27</span><br>
<span>黑巨人的基本点是粉丝太跳</span><br>
<span>你喜欢的作品我反串黑几次你就会开黑吗？</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>AAAOC 发表于 2019-7-17 23:05</span><br>
<span>你喜欢的作品我反串黑几次你就会开黑吗？</span><br>
<span>我又没黑，专楼里也说话。</span><br>
</p><p><b>朝仓和美: </b><br>
<span>我就喜欢看书记吹巨人，要大吹特吹，多吹**。</span><br>
<span>还可以吹吹由人物升华来推动剧情这一点。</span><br>
<span>莴苣很多剧情关键的都是靠角色战胜自己来突破的。战胜自己的过程既有人物上的伏笔，又有剧情上的伏笔，甚至还可能有主题上的伏笔。这一点其实应该是剧情创作的基本，但是在漫画中是非常难能可贵的。</span><br>
<span>优秀的文艺作品标准可能有很多种，但是莴苣无疑能符合其中的绝大多数。</span><br>
</p><p><b>施情化翼: </b><br>
<span>巨吹我真是听吐了，巨黑们人呢，要努力扳回一城啊，https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1845524-0-1.html</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>青冥一鹤 发表于 2019-7-17 21:46</span><br>
<span>这不是用不用烂的问题，这是正常人会不会这么操作的问题……</span><br>
<span>那就是你对推理小说这个类型有误解了，推理小说本来就和正常人会怎么操作没有关系。</span><br>
</p><p><b>时雨: </b><br>
<span>为什么书记本尊发帖就没人气了呢</span><br>
</p><p><b>光荣的小学生: </b><br>
<span>ReginaldMorgan 发表于 2019-7-17 21:46</span><br>
<span>反正无论周围怎么吹怎么黑，追到现在只有一个想法，盖棺论定完结再说。没崩看故事崩了看观众，无论怎么样我 ...</span><br>
<span>没崩也可以看观众啊</span><br>
</p><p><b>光荣的小学生: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-7-17 23:11</span><br>
<span>我又没黑，专楼里也说话。</span><br>
<span>没有，他的意思是最近泥潭那几个高的帖子一看标题就知道是反串黑</span><br>
<span>虽然他们引用的书记的话，不过泥潭除了书记亲自说的是字面意思，其他人引用全部都是反面意思</span><br>
</p><p><b>Yeaha123: </b><br>
<span>说得好，那么哪里可以看巨人漫画呢？</span><br>
</p><p><b>dclara1: </b><br>
<span>最近的剧情走向已经有点暴走甚至崩盘的端倪了还大吹特吹，这是恨不得完结时被黑到拉闸</span><br>
<span>就不能完结盖棺了再出来跳？</span><br>
</p><p><b>advancedigger: </b><br>
<span>Yeaha123 发表于 2019-7-18 06:40</span><br>
<span>说得好，那么哪里可以看巨人漫画呢？</span><br>
<span>贴吧即可</span><br>
</p><p><b>机动妖精: </b><br>
<span>知乎冻鳗高手吓呆</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>xwr: </b><br>
<span>现在书记还有几个号活着？</span><br>
</p><p><b>wmhld: </b><br>
<span>gigguk吹巨人的视频已经出来了，赶紧搬运吧</span><br>
</p><p><b>ReginaldMorgan: </b><br>
<span>光荣的小学生 发表于 2019-7-18 00:14</span><br>
<span>没崩也可以看观众啊</span><br>
<span>虽然我很喜欢巨人，但是我现在似乎更期待巨人崩了把一些傻逼吹子逼疯，这能带给我的快乐远高于欣赏一步优秀作品的快乐</span><br>
</p><p><b>AAAOC: </b><br>
<span>ReginaldMorgan 发表于 2019-07-18 07:44:10</span><br>
<span>虽然我很喜欢巨人，但是我现在似乎更期待巨人崩了把一些傻逼吹子逼疯，这能带给我的快乐远高于欣赏一步优 ...从王政篇就有一堆人想着剧情崩把吹子逼疯了，到现在我觉得这些人也快被憋疯了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>凛冬: </b><br>
<span>ReginaldMorgan 发表于 2019-7-18 07:44</span><br>
<span>虽然我很喜欢巨人，但是我现在似乎更期待巨人崩了把一些傻逼吹子逼疯，这能带给我的快乐远高于欣赏一步优 ...</span><br>
<span>那你挺到现在也挺不容易的</span><br>
</p><p><b>fycwhat: </b><br>
<span>ReginaldMorgan 发表于 2019-7-18 07:44</span><br>
<span>虽然我很喜欢巨人，但是我现在似乎更期待巨人崩了把一些傻逼吹子逼疯，这能带给我的快乐远高于欣赏一步优 ...</span><br>
<span>那不就是标准的巨魔咯，既然你自己都这样说，那骂你一句也不过分吧。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>ReginaldMorgan 发表于 2019-7-18 07:44</span><br>
<span>虽然我很喜欢巨人，但是我现在似乎更期待巨人崩了把一些傻逼吹子逼疯，这能带给我的快乐远高于欣赏一步优 ...</span><br>
<span>你这就扭曲了吧，剧情没走迷雾向让我失望不已，尤其是大总统搞**那段的时候（动画我都没追）我也没这么想。要有点高级追求啊</span><br>
</p><p><b>ReginaldMorgan: </b><br>
<span>凛冬 发表于 2019-7-18 08:12</span><br>
<span>那你挺到现在也挺不容易的</span><br>
<span>没播S3 Part2之前还没这么多傻逼吹子，在此之前我还是“下一话创哥又会有什么操作呢让我们一起期待吧”的守序善良这才过了没几个月</span><br>
<span>而且我说了 无论最后是封神了还是天崩了，我都会收获极大的快乐喜欢作品和讨厌厨子是两码事</span><br>
</p><p><b>fycwhat: </b><br>
<span>ReginaldMorgan 发表于 2019-7-18 08:29</span><br>
<span>没播S3 Part2之前还没这么多傻逼吹子，在此之前我还是“下一话创哥又会有什么操作呢让我们一起期待吧”的 ...</span><br>
<span>优越感都要溢出屏幕啦</span><br>
</p><p><b>AAAOC: </b><br>
<span>ReginaldMorgan 发表于 2019-07-18 08:29:29</span><br>
<span>没播S3 Part2之前还没这么多傻逼吹子，在此之前我还是“下一话创哥又会有什么操作呢让我们一起期待吧”的 ...还守序善良 草</span><br>
<span>放酸屁就放酸屁呗，端着干啥</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>凛冬: </b><br>
<span>ReginaldMorgan 发表于 2019-7-18 08:29</span><br>
<span>没播S3 Part2之前还没这么多傻逼吹子，在此之前我还是“下一话创哥又会有什么操作呢让我们一起期待吧”的 ...</span><br>
<span>如果你是因为吹子而黑巨人，那只能说不过是一体两面而已，或者说比无脑吹更low</span><br>
</p><p><b>ReginaldMorgan: </b><br>
<span>AAAOC 发表于 2019-7-18 08:53</span><br>
<span>还守序善良 草</span><br>
<span>放酸屁就放酸屁呗，端着干啥</span><br>
<span>然而我喜欢巨人咯，漫画我追的超开心的，干嘛要酸呢</span><br>
</p><p><b>ReginaldMorgan: </b><br>
<span>凛冬 发表于 2019-7-18 08:59</span><br>
<span>如果你是因为吹子而黑巨人，那只能说不过是一体两面而已，或者说比无脑吹更low ...</span><br>
<span>我翻了翻我在几个公开论坛里面的消息，我也妹黑过巨人啊。怎么这帽子就一顶接一顶了呢</span><br>
</p><p><b>AAAOC: </b><br>
<span>ReginaldMorgan 发表于 2019-07-18 08:59:22</span><br>
<span>然而我喜欢巨人咯，漫画我追的超开心的，干嘛要酸呢常见套路之我是巨人原作粉，差不多就行了，论坛黑吹确实比看作品好玩，人类观察也比看作品好玩</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>ReginaldMorgan 发表于 2019-7-18 09:05</span><br>
<span>我翻了翻我在几个公开论坛里面的消息，我也妹黑过巨人啊。怎么这帽子就一顶接一顶了呢 ...</span><br>
<span>自己乱倒黑泥还不许人倒回去？有点同理心吧</span><br>
</p><p><b>wmhld: </b><br>
<span> 本帖最后由 wmhld 于 2019-7-18 09:24 编辑 </span><br>
<span>这贴再次体现了巨人的现实意义</span><br>
<span>巨人粉=墙内大众</span><br>
<span>巨人漫画党=军团成员</span><br>
<span>巨卫兵=弗爵爷的耶格派</span><br>
<span>巨人动画党=平民，插不上话，只能一边666</span><br>
<span>黑巨人右翼的=游荡的无垢巨人，无法沟通</span><br>
<span>被巨人粉烦到的=马来，其中非巨人读者是马来族，看过巨人的是马来艾族</span><br>
<span>现在第三季结束，就相当于岛内军团获得了雷枪和巨人断头台，黑巨人右翼的无垢巨人已经基本不用担心，但是军团的内部演化出了攻击性极强的耶格派，根据情况可以毫不留情攻击其它派系的军团成员</span><br>
</p><p><b>liujn6: </b><br>
<span>有些人很奇怪的。说什么要吹等完结再吹否则到时要是崩了就被打脸了，这是什么逻辑？现在好的时候不吹非得等以后万一崩了的时候再吹？再说万一以后真崩了现在优秀的这些篇幅就不能吹了？就好比某电竞战队成绩好的时候有人非得说你们别吹，现在吹了等以后成绩差了就被打脸了，因为以后可能成绩差所以现在都不能吹了？还有那些说要吹等完结再吹的人从来不见他们对那些还没完结就黑的人说“别急着黑要黑等完结在黑”。</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>有趣，有趣</span><br>
<span>这贴让我看到了当初8.0烧树cg出的时候的群魔乱舞可惜暴雪不是奸山，到了8.2就把皇家恐怖卫士脸给打肿了</span><br>
</p><p><b>fycwhat: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2019-7-18 09:29</span><br>
<span>有趣，有趣</span><br>
<span>这贴让我看到了当初8.0烧树cg出的时候的群魔乱舞可惜暴雪不是奸山，到了8.2就把 ...</span><br>
<span>老哥，就等你入场了</span><br>
</p><p><b>fantuanhtr: </b><br>
<span>进击的巨人和FF14这两个作品分别都是在圈子里慢慢翻身的作品，我从很多“老坛友”对这些作品的态度看出的是人如果自己故步自封会变成多么可怕的怪物。</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span> 本帖最后由 kamarus 于 2019-7-18 09:48 编辑 </span><br>
<span>fycwhat 发表于 2019-7-18 09:33</span><br>
<span>老哥，就等你入场了</span><br>
<span>没时间而且这种光吵是没用的，前年说希尔瓦娜斯烧树的时候也是恐怖卫士们疯狂洗地，言论包括且不限于:</span><br>
<span>不听女王的部落没资格玩部落。</span><br>
<span>杀ne平民杀的好，lm狗都是敌人。</span><br>
<span>种族屠杀咋了?lm完蛋就是bl大大的有利</span><br>
<span>你可以比较比较，是不是和楼里某些人言论很像啊</span><br>
<span>当然，巨人原作本身目前没啥问题，和蛆姐搞种族屠杀是天差地别，我这么举的重点在于言论的相似性</span><br>
</p><p><b>燃笔: </b><br>
<span> 本帖最后由 燃笔 于 2019-7-18 10:03 编辑 </span><br>
<span>看gigguk一个纯动画党做的点评，像是玩着最新版本的玩家看玩落后n年版本的玩家做攻略</span><br>
<span>从王政篇开始喜欢上的，会变成脑残粉我其实一点也不意外。坐等第四季</span><br>
</p><p><b>mendel: </b><br>
<span>ReginaldMorgan 发表于 2019-7-18 08:29</span><br>
<span>没播S3 Part2之前还没这么多傻逼吹子，在此之前我还是“下一话创哥又会有什么操作呢让我们一起期待吧”的 ...</span><br>
<span>凡是巨人的粉丝，都知道第三季动画是最后一次吹巨人的机会了</span><br>
<span>因为只有玛利亚之墙战是能让平时只看海贼火影的普通人都感觉到牛逼的</span><br>
<span>到了第4季剧情复杂了打戏少了，小白们看不懂，就不买账了</span><br>
<span>所以才会有扎堆吹的现象出现</span><br>
</p><p><b>Amadeuszhao: </b><br>
<span>说实话，巨人战略的好看基本都是停留在伏笔上了，从马来送来四个儿童兵，其中一个怂货，一个二五仔，一个精神病这里，我就开始觉得整个故事的前提有问题，并且要是你的话，你会把自己仅有的七个核武器，四个放到海外基地吗？</span><br>
<span>巨人的战略性存在的前提是他有魔幻属性，作者本人为了剧情战略的合理可以直接通过魔幻修改。就像是兽巨被雷枪炸成那样还活过来，艾伦明明得知兵长在看管兽巨，但是还是觉得兽巨可以赶来，这个是不是过程有些钦定。</span><br>
<span>如果伏笔本身可以推测出剧情也好，但是巨人前期伏笔在世界观不充分前提下，什么都推不出来。</span><br>
<span>当然巨人本身还是一部相当优秀的作品。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>我觉得巨人优秀的地方还有一点，就是把少漫和青漫的一些优点结合了。日本青漫届还是有作家能严谨推进故事达到他们想表达的主题的，过往讲谈社的Afternoon、小学馆的Big Comic Original上面的师匠们都能做到，但这类作品的感情表现相对会比较克制，比起少漫感情宣发的张扬直白，没那么容易让观众共鸣。而巨人的角色特别是主角艾伦，在作品连载中前期依然保留了其充沛感情的宣泄表现，这又没有破坏到故事本身的严肃气氛，这就更加增加了漫画的剧情张力，让观众的观看体现也更上一层楼。</span><br>
</p><p><b>平常条理: </b><br>
<span>2.故事逻辑严谨 前呼后应</span><br>
<span>4. 主题的现实性和严肃的思考内容</span><br>
<span>这两点是的</span><br>
<span>3. 角色和剧情并重，这一点不大准确。巨人和其他大部分低水平动画的区别在于剧情更突出，但并不是说“仅靠角色”就是不好的。相反，塑造出色的角色可以无视剧情，推动商品周边的销售，提高作品的认知度。一部动画可以剧情弱，但是角色一定要强。巨人的剧情很出色，但角色塑造的力道反而比较弱。猎人 钢炼 jojo是很好的“角色剧情相平衡，都给人留下深刻印象”的作品。巨人只能说是“剧情很强，角色塑造也还不错”，但要说并重就不对了。比如对于路人粉而言，除了兵长他们真的很难想到有什么角色让他们觉得深入人心的，看各种同人和本子也可以发现这个趋势。</span><br>
<span>1.艺术形式与内容的高度统一：“这就是《进击的巨人》真正高明的地方——作品采用的叙事方式和故事的剧情高度统一，在故事中的角色因为敌方的信息封锁遭受失败的同时，读者也因为作者的信息封锁遭受挫折。《钢之炼金术师》中虽然也是逐步展开真相，但牛姨主要还是把悬念当做阅读的乐趣点来使用，没有用它大幅提高作品的艺术境界。”</span><br>
<span>说实话，这一点太可笑了，如果真的要宣传巨人的优点，建议把这一条删掉，不然只会让读到的人感觉很尴尬。首先你需要知道 艺术形式指的是结构、体裁、表现手法等等。而你夸赞的“使用悬念”是叙述技巧，称不上什么艺术形式，不然绝大部分文艺作品都可以叫做“艺术形式与内容的高度统一”了，你看看哪个小说，哪个段子不抖包袱的？。</span><br>
<span>此外，“高度统一”、“艺术境界”这种大词最好不要滥用。比如凭什么说钢炼的悬念就是乐趣点，巨人这里的悬念就是高度统一、艺术境界了？巨人也就是简单的“主角和读者信息等量，同时失败”，这本质上和无数场jojo的战斗没有区别，你也不能简单用jojo的战斗就打一场，你这里的战斗要打很多场来辩护。不然你咋不说承太郎徐伦也不知道神父怎么上天堂，结果一路失败，死在第六部结尾呢？看看猎人篇最后王与小麦在黑暗中互相低语，走向死亡；那才是真正的艺术形式和表现内容的高度统一，但即使这样我也不敢吹有多高的艺术境界，只能说FJ在表现人物感情的力道和手法上造诣深厚，让读者深受感染罢了。</span><br>
<span>所以第一条纯粹是高中生从语文课本上学到的几条大词乱用，根本不符合巨人的实际情况，令人贻笑大方。你还放在第一条，别人一看就觉得“好low啊，不看剩下的内容了”。</span><br>
<span>巨人是非常优秀的作品，世界观富有创意，剧情基本无漏洞，表现手法和叙述手法都颇为杰出，也有一定深度的对现实社会的思考。这样就够了，不用把其他杂七杂八的花儿摘来戴在头上。吹，也要吹到点子上，不然会培养出一大批因为对巨人厨反感而顺便抹黑巨人的路人。</span><br>
</p><p><b>LLLLLuB: </b><br>
<span>看开头就知道是书记c+v自己的文章了，好像是在结局加了点新东西吧</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>平常条理 发表于 2019-7-18 10:48</span><br>
<span>2.故事逻辑严谨 前呼后应</span><br>
<span>4. 主题的现实性和严肃的思考内容</span><br>
<span>这两点是的</span><br>
<span>这我就不同意了，你说巨人除了一米六外没有给人印象深刻的人物？？这得云成什么样子才能得出这样的结论。巨人有一点很好，就是在剧情和人物塑造之间兼顾的很好，目前没有大崩的角色，也就钢炼能同台pk一下，猎人由于富奸以反套路为荣，我…觉得很难互相比较，暂且不论（蚁王和小麦虽然有塑造的非常好的一面，但不可否认也有霸道总裁的狗血的一面）至于jojo，荒木吃书吃成马，在剧情合理性和角色塑造之间顾头不顾腚是家常便饭，粉丝累成狗替他圆场，就不要以其之短搏人之长了吧就你说的石之海第六部，比起最近巨人的完全比赛和勇士，都是送死环节，一方面承太郎削+崩成狗，一方面做作的强行制造绝体绝命环境丧心病狂的使用巧合，最后把作品玩成了强宿命论世界观和meta系，同一个声优，你真的觉得承太郎那个丢人的便当能和埃尔文的便当相比？（以上体会我历来只是在专楼里发过而且反白，但今天看到正相反的结论那就不介意针锋相对一番）</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>平常条理 发表于 2019-7-18 10:48</span><br>
<span>2.故事逻辑严谨 前呼后应</span><br>
<span>4. 主题的现实性和严肃的思考内容</span><br>
<span>这两点是的</span><br>
<span>每当我指出jojo第六部种种的逻辑不自洽，角色前后ooc时，比较理智的jo粉最后总会推论出“没办法，命中注定xxx要赢xxxx”—>“没办法，全部的原因都是因为荒木想重启”——也别和巨人比了，这是合格的剧作吗？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1847468[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>都说我吹《进击的巨人》，那我就认真吹一下[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1847468-1-1.html</link>
      <description>都说我吹《进击的巨人》，那我就认真吹一下&#13;
 本帖最后由 mendel 于 2019-7-17 18:55 编辑 

有些太浅显的地方跳过就行，毕竟原本是给知乎那边的人看的
&#13;
1 艺术形式与内容的高度统一
&#13;
应该说这一点才是谏山创超越同时代其他漫画家最多的地方，大部分商业漫画家，不仅做不到这一步，甚至以他们的水平都理解不了为什么形式与内容需要统一。（我看过的大部分日漫作者的艺术水平那真的是，我都不好意思说他/她是个艺术工作者）
&#13;
《进击的巨人》故事中对情报的强调，在日本动作漫画中无出其右（推理漫画比不了，人家是专门吃这碗饭的）。《JOJO冒险奇遇》虽然以智斗闻名，但对情报的强调主要还是局限在战术层面，只是围绕如何打败眼前的敌人做文章。而巨人整个故事完全就是围绕“情报不足”这一个问题展开的，智斗主要是在战略层面。以第3季为例，战略层面的问题是雷斯家为什么急着要带走艾伦，他们要把艾伦怎么样，如果不能回答这个问题，就算最后找到雷斯家的地下空间，打败了中央宪兵，艾伦也早就被吃了。
&#13;
最重要的是，作者把这一点完完整整地传达给了读者。《进击的巨人》的连载和动画的播出过程简直就是读者和观众的苦难史，“《进击的巨人》观众反应”绝对是日本动画有史以来最精彩的观众反应系列，观众的情绪崩溃丝毫不亚于故事中的角色们。大量的伏笔，剧情的反转，都是为了让读者切身体会关键信息屏蔽带来的后果，否则就算作者编得再天花乱坠，读者不能感同身受也是白费。
&#13;
这就是《进击的巨人》真正高明的地方——作品采用的叙事方式和故事的剧情高度统一，在故事中的角色因为敌方的信息封锁遭受失败的同时，读者也因为作者的信息封锁遭受挫折。《钢之炼金术师》中虽然也是逐步展开真相，但牛姨主要还是把悬念当做阅读的乐趣点来使用，没有用它大幅提高作品的艺术境界。
&#13;
2 剧情逻辑严谨，前后呼应
&#13;
巨人粉丝夸巨人，说的最多的一定是伏笔多，前后呼应。伏笔多不多先不说，前后呼应这是一个故事最起码的要求，怎么到日本漫画里就成优点了呢？
&#13;
因为日本漫画做不到剧情前后呼应。
&#13;
核心问题就是创作时间太少，作者根本来不及细想剧情。有兴趣的人可以看一下《少年跳跃》作者的访谈和言论，比如尾田荣一郎长年每天睡3小时，比如富坚义博某一个星期只睡了7小时。大家可以试试一个星期每天睡3小时是什么状态，然后再想想十年如一日这样干，你会怎么样。你不跳楼自杀或者拿刀血洗编辑部都算强者了，还能认真想剧情？月刊漫画时间是很宽裕，但是月刊因为收入低，所以助手也少，作者的劳动量会增加，仍然很累。
&#13;
连载漫画的另一大缺陷是没法修改，小说加一行字很简单，漫画你要改一格，整话十几页都要重画，所以漫画天生就是一种无法修改的艺术形式。确实有少数漫画家干过单行本重画的事，比如萩原一至改《暗黑破坏神》，结果把自己健康毁了，再也拿不了笔了。稍微懂一点文学的人都知道，好小说是改出来的，很多名作在连载的时候剧情完全不一样，我们看的都是后来的修改版，漫画没法改，所以它的剧本上限很低。
&#13;
第三个问题是编辑对漫画家的控制太严重，把漫画当做捞钱机器，对艺术缺乏最起码的尊重（虽说已经比美漫的商业作品强很多了）。有商业热度的，就无限续写，没商业热度的，下周就要腰斩。其他杂志社还好一点，集英社90年代的那几批编辑就是一群纯种的王八蛋，什么剧情，都是放屁，老子让你换故事主线你就得换主线，老子让你续100话你就得续。
&#13;
所以日本漫画的情节天生就是弱项，这不是光靠事先写剧本就能解决的，关键是整个大环境都不鼓励作者认真写故事。集英社是混蛋，其他家出版社也没见得好多少，小学馆当年为了周年庆强行腰斩当红作品，强行让作者开新连载，到现在都是漫画界的笑话。这么说吧，小学馆就是日本漫画界的国企，你明白他们的行事作风了吧？
&#13;
相比之下，讲谈社的创作环境是最好的，毕竟是主打青年漫画的杂志，大家都是成年人，凡事好商量，月刊基本上都是交给作者自由发挥。巨人很幸运地落在讲谈社，而且是一个冷到没人看的边缘月刊，随便画，你敢画出来我们就敢登。
&#13;
谏山创对巨人的剧情做了非常细致非常完整的规划，剧情上的矛盾在写剧本的时候就都修正了，伏笔细节空前的多，在巨人出现前，我们这些看了20多年的漫画迷甚至都不敢想象日本漫画的剧情还能做到这样细，连国区的民工漫画剧本天花板《钢之炼金术士》都比不了。
&#13;
可以看看粉丝都是怎么读《进击的巨人》漫画的：漫画连载到格里沙被吉克告发的时候，马上就有人说吉克身边的眼镜男是剧情关键角色，有兴趣的人可以去看87话，就一格画面，连提到他的文字都没有。放到别的漫画根本没人会在意这种细节，为什么巨人的读者会在意？因为找出来真的有用，真的能跟后面的情节对上，作者不辜负读者，粉丝也不辜负谏山创。
&#13;
你要是看《少年跳跃》上的漫画，你就不能去找这种细节，你要是找了你就是有病，就是杠精，就是故意找茬。前一话主人公被敌人打成重伤，下一话就战斗力飙升直接秒敌人，下下话敌人变身再次秒主人公，前几本50万战斗力能吓尿全宇宙，结果转眼就人均1亿战斗力。爽吗？很爽。合理吗？不合理。《龙珠》之后的新民工漫会注意一点，但也没好多少，根子还是烂的，写着写着就出新战斗力体系了，写着写着原来的战斗力天花板就变地板了，《猎人》甚至还另辟蹊径，把这种前后不连贯当故事特色来用，《JOJO》也不能免俗，波纹变替身，箭能扎替身。没办法，因为编辑不让完结，你不出新体系新天花板怎么往下写？
&#13;
3 角色与剧情并重
&#13;
流行文艺作品重角色轻剧情是通病，而日本动漫那简直就是病入膏肓了。大部分日本动漫是卖角色的，只要塑造好了角色，剧情管他大爷。所以才有民工漫画那些让人看了天怒人怨的洗白敌人的剧情。甚至于只有角色没有剧情的作品也能成为潮流，也就是所谓的废萌片。
&#13;
而谏山创的想法是，角色最重要的任务是推动剧情，提升故事境界，而不是留在舞台上骗人气。要说人气，团长比阿明高多了，结果白夜送团长吃便当，为什么？因为只有团长死掉，无人压制艾伦，才能让艾伦潜入马来，才能从马莱视角来反思整个故事。团长活下来，对于艾尔迪亚国是最好的，但团长死掉，对作品整体是最好的。
&#13;
说到作品整体，就不得不提到园丁式的编剧法：角色塑造好后，放到环境里，就会自己行动。但是这样的方法写剧本，会导致作品整体框架失控，越往后越难写，越难和自己当初的剧情大纲配合，这就是《冰与火之歌》后期难产的原因之一。
&#13;
而对于巨人这样追求作品完整框架的作品来说，园丁式写法非常不合适，建筑师式写法才合适。剧情应该有多长，每个阶段发生什么事，什么是因，什么是果，都在一开始安排好。但是建筑师模式的缺陷是角色工具化，商业性低。
&#13;
巨人的强悍在于，它在有一个完整框架的同时，还塑造了一群令人印象深刻的角色，而且角色的成长轨迹与剧情严丝合缝。艾伦在女巨人作战中，因为选择相信同伴，所以害死了李维班的战友，而玛利亚之墙战时，虽然预感到阿明要送死，但还是选择相信阿明。这两次失败让他刻骨铭心，于是为了保护身边的战友，他选择不再相信战友，也不依靠战友。艾伦最初的失败，是因为兵长基于自己失败给出的经验，两代人的失败，两代人的牺牲，角色立起来了，故事也圆上了。
&#13;
4 主题的现实性和思考的严肃性
&#13;
大部分日本漫画，尤其是少年漫画用了非常简化的世界观，作品的思路可以简单归结为“干掉坏人解决问题”，这也是《全职猎人》被称为“扩展了少年漫画边界”的原因，富坚笔下的幻想世界和现实世界一样复杂，甚至主角团本身就是灰色的。
&#13;
《进击的巨人》虽然打着少年漫画的旗号，但走的是青年漫画的路子（日本漫画的分类其实没那么科学，你刊载在少年漫画杂志上就叫少年漫画）。故事最核心的主题是“历史的仇恨”。这个主题非常具体，所有国家的所有人都体会，完全不是一个空想的理论问题。有兴趣的人可以去看各国动漫迷对本作的讨论，那简直就是“对号入座”的字面意义。中国人认为是说日本和中国，日本人认为是说美国和日本，欧洲人认为是德国和犹太人，美国人认为是白人和有色人种，马来西亚人认为是马来政府与华人……这样的主题就属于非常难写的，作者拿出任何一个解决方案，马上就有会读者拿现实历史来打脸——不要低估人类的智慧，凡是人类能想到的方法，现实中大家早就试过千百次了，正是因为行不通所以这个问题才高深。
&#13;
《进击的巨人》并不是题材最现实的漫画名作，隔壁有一大堆漫画探讨日美关系日中关系经济改革教育改革，但是这些作品对于主题的思考可谓极其的调皮。最典型的就是川口开治的《沉默的舰队》，这个漫画出来的时候，正好是冷战末期，日美纠纷的高潮，结果作者设计的剧情是“日本第一艘国产核潜艇单枪匹马消灭了半个美国海军，然后联合全世界核潜艇部队（含中国海军）起义，将核力量交给联合国，在全世界消灭战争”。（顺便一提，单舰消灭敌人整个军队的故事实际上是取自《宇宙战舰大和号》，也说不清是恶搞还是致敬）
&#13;
然而放在日本漫画史上，《沉默的舰队》甚至都可以算比较好的了。日本那么多涉及战争的动漫作品被人骂浅薄，就是因为它们试图用“互相理解”这种在现实中根本行不通的方式来解决现实问题。也就是说，那些作者根本就没有严肃地思考过主题，他们是为了让自己的故事显得比较有逼格才强行插进来一个比较现实的主题，至于如何解决完全不关心。
&#13;
《进击的巨人》对主题的处理非常认真，谏山创是真的在拿学者的态度严肃地讨论问题，为此他才画了这个漫画——大部分日本漫画作者做不到这一点。
&#13;
虽然读者也会争论故事中主角们的解决方法是不是合理，但是大家都认识到，自己想出的方法不会比主角们更高明，也就是说自己并不比作者更高明。能做到这一点，就已经秒了90%的商业漫画。谏山创的地位是他自己赚来的，不是任何人吹嘘出来的。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>mendel: </b><br>
<span>都说我吹《进击的巨人》，那我就认真吹一下</span><br>
<span> 本帖最后由 mendel 于 2019-7-17 18:55 编辑 </span><br>
<span>有些太浅显的地方跳过就行，毕竟原本是给知乎那边的人看的</span><br>
<span>1 艺术形式与内容的高度统一</span><br>
<span>应该说这一点才是谏山创超越同时代其他漫画家最多的地方，大部分商业漫画家，不仅做不到这一步，甚至以他们的水平都理解不了为什么形式与内容需要统一。（我看过的大部分日漫作者的艺术水平那真的是，我都不好意思说他/她是个艺术工作者）</span><br>
<span>《进击的巨人》故事中对情报的强调，在日本动作漫画中无出其右（推理漫画比不了，人家是专门吃这碗饭的）。《JOJO冒险奇遇》虽然以智斗闻名，但对情报的强调主要还是局限在战术层面，只是围绕如何打败眼前的敌人做文章。而巨人整个故事完全就是围绕“情报不足”这一个问题展开的，智斗主要是在战略层面。以第3季为例，战略层面的问题是雷斯家为什么急着要带走艾伦，他们要把艾伦怎么样，如果不能回答这个问题，就算最后找到雷斯家的地下空间，打败了中央宪兵，艾伦也早就被吃了。</span><br>
<span>最重要的是，作者把这一点完完整整地传达给了读者。《进击的巨人》的连载和动画的播出过程简直就是读者和观众的苦难史，“《进击的巨人》观众反应”绝对是日本动画有史以来最精彩的观众反应系列，观众的情绪崩溃丝毫不亚于故事中的角色们。大量的伏笔，剧情的反转，都是为了让读者切身体会关键信息屏蔽带来的后果，否则就算作者编得再天花乱坠，读者不能感同身受也是白费。</span><br>
<span>这就是《进击的巨人》真正高明的地方——作品采用的叙事方式和故事的剧情高度统一，在故事中的角色因为敌方的信息封锁遭受失败的同时，读者也因为作者的信息封锁遭受挫折。《钢之炼金术师》中虽然也是逐步展开真相，但牛姨主要还是把悬念当做阅读的乐趣点来使用，没有用它大幅提高作品的艺术境界。</span><br>
<span>2 剧情逻辑严谨，前后呼应</span><br>
<span>巨人粉丝夸巨人，说的最多的一定是伏笔多，前后呼应。伏笔多不多先不说，前后呼应这是一个故事最起码的要求，怎么到日本漫画里就成优点了呢？</span><br>
<span>因为日本漫画做不到剧情前后呼应。</span><br>
<span>核心问题就是创作时间太少，作者根本来不及细想剧情。有兴趣的人可以看一下《少年跳跃》作者的访谈和言论，比如尾田荣一郎长年每天睡3小时，比如富坚义博某一个星期只睡了7小时。大家可以试试一个星期每天睡3小时是什么状态，然后再想想十年如一日这样干，你会怎么样。你不跳楼自杀或者拿刀血洗编辑部都算强者了，还能认真想剧情？月刊漫画时间是很宽裕，但是月刊因为收入低，所以助手也少，作者的劳动量会增加，仍然很累。</span><br>
<span>连载漫画的另一大缺陷是没法修改，小说加一行字很简单，漫画你要改一格，整话十几页都要重画，所以漫画天生就是一种无法修改的艺术形式。确实有少数漫画家干过单行本重画的事，比如萩原一至改《暗黑破坏神》，结果把自己健康毁了，再也拿不了笔了。稍微懂一点文学的人都知道，好小说是改出来的，很多名作在连载的时候剧情完全不一样，我们看的都是后来的修改版，漫画没法改，所以它的剧本上限很低。</span><br>
<span>第三个问题是编辑对漫画家的控制太严重，把漫画当做捞钱机器，对艺术缺乏最起码的尊重（虽说已经比美漫的商业作品强很多了）。有商业热度的，就无限续写，没商业热度的，下周就要腰斩。其他杂志社还好一点，集英社90年代的那几批编辑就是一群纯种的王八蛋，什么剧情，都是放屁，老子让你换故事主线你就得换主线，老子让你续100话你就得续。</span><br>
<span>所以日本漫画的情节天生就是弱项，这不是光靠事先写剧本就能解决的，关键是整个大环境都不鼓励作者认真写故事。集英社是混蛋，其他家出版社也没见得好多少，小学馆当年为了周年庆强行腰斩当红作品，强行让作者开新连载，到现在都是漫画界的笑话。这么说吧，小学馆就是日本漫画界的国企，你明白他们的行事作风了吧？</span><br>
<span>相比之下，讲谈社的创作环境是最好的，毕竟是主打青年漫画的杂志，大家都是成年人，凡事好商量，月刊基本上都是交给作者自由发挥。巨人很幸运地落在讲谈社，而且是一个冷到没人看的边缘月刊，随便画，你敢画出来我们就敢登。</span><br>
<span>谏山创对巨人的剧情做了非常细致非常完整的规划，剧情上的矛盾在写剧本的时候就都修正了，伏笔细节空前的多，在巨人出现前，我们这些看了20多年的漫画迷甚至都不敢想象日本漫画的剧情还能做到这样细，连国区的民工漫画剧本天花板《钢之炼金术士》都比不了。</span><br>
<span>可以看看粉丝都是怎么读《进击的巨人》漫画的：漫画连载到格里沙被吉克告发的时候，马上就有人说吉克身边的眼镜男是剧情关键角色，有兴趣的人可以去看87话，就一格画面，连提到他的文字都没有。放到别的漫画根本没人会在意这种细节，为什么巨人的读者会在意？因为找出来真的有用，真的能跟后面的情节对上，作者不辜负读者，粉丝也不辜负谏山创。</span><br>
<span>你要是看《少年跳跃》上的漫画，你就不能去找这种细节，你要是找了你就是有病，就是杠精，就是故意找茬。前一话主人公被敌人打成重伤，下一话就战斗力飙升直接秒敌人，下下话敌人变身再次秒主人公，前几本50万战斗力能吓尿全宇宙，结果转眼就人均1亿战斗力。爽吗？很爽。合理吗？不合理。《龙珠》之后的新民工漫会注意一点，但也没好多少，根子还是烂的，写着写着就出新战斗力体系了，写着写着原来的战斗力天花板就变地板了，《猎人》甚至还另辟蹊径，把这种前后不连贯当故事特色来用，《JOJO》也不能免俗，波纹变替身，箭能扎替身。没办法，因为编辑不让完结，你不出新体系新天花板怎么往下写？</span><br>
<span>3 角色与剧情并重</span><br>
<span>流行文艺作品重角色轻剧情是通病，而日本动漫那简直就是病入膏肓了。大部分日本动漫是卖角色的，只要塑造好了角色，剧情管他大爷。所以才有民工漫画那些让人看了天怒人怨的洗白敌人的剧情。甚至于只有角色没有剧情的作品也能成为潮流，也就是所谓的废萌片。</span><br>
<span>而谏山创的想法是，角色最重要的任务是推动剧情，提升故事境界，而不是留在舞台上骗人气。要说人气，团长比阿明高多了，结果白夜送团长吃便当，为什么？因为只有团长死掉，无人压制艾伦，才能让艾伦潜入马来，才能从马莱视角来反思整个故事。团长活下来，对于艾尔迪亚国是最好的，但团长死掉，对作品整体是最好的。</span><br>
<span>说到作品整体，就不得不提到园丁式的编剧法：角色塑造好后，放到环境里，就会自己行动。但是这样的方法写剧本，会导致作品整体框架失控，越往后越难写，越难和自己当初的剧情大纲配合，这就是《冰与火之歌》后期难产的原因之一。</span><br>
<span>而对于巨人这样追求作品完整框架的作品来说，园丁式写法非常不合适，建筑师式写法才合适。剧情应该有多长，每个阶段发生什么事，什么是因，什么是果，都在一开始安排好。但是建筑师模式的缺陷是角色工具化，商业性低。</span><br>
<span>巨人的强悍在于，它在有一个完整框架的同时，还塑造了一群令人印象深刻的角色，而且角色的成长轨迹与剧情严丝合缝。艾伦在女巨人作战中，因为选择相信同伴，所以害死了李维班的战友，而玛利亚之墙战时，虽然预感到阿明要送死，但还是选择相信阿明。这两次失败让他刻骨铭心，于是为了保护身边的战友，他选择不再相信战友，也不依靠战友。艾伦最初的失败，是因为兵长基于自己失败给出的经验，两代人的失败，两代人的牺牲，角色立起来了，故事也圆上了。</span><br>
<span>4 主题的现实性和思考的严肃性</span><br>
<span>大部分日本漫画，尤其是少年漫画用了非常简化的世界观，作品的思路可以简单归结为“干掉坏人解决问题”，这也是《全职猎人》被称为“扩展了少年漫画边界”的原因，富坚笔下的幻想世界和现实世界一样复杂，甚至主角团本身就是灰色的。</span><br>
<span>《进击的巨人》虽然打着少年漫画的旗号，但走的是青年漫画的路子（日本漫画的分类其实没那么科学，你刊载在少年漫画杂志上就叫少年漫画）。故事最核心的主题是“历史的仇恨”。这个主题非常具体，所有国家的所有人都体会，完全不是一个空想的理论问题。有兴趣的人可以去看各国动漫迷对本作的讨论，那简直就是“对号入座”的字面意义。中国人认为是说日本和中国，日本人认为是说美国和日本，欧洲人认为是德国和犹太人，美国人认为是白人和有色人种，马来西亚人认为是马来政府与华人……这样的主题就属于非常难写的，作者拿出任何一个解决方案，马上就有会读者拿现实历史来打脸——不要低估人类的智慧，凡是人类能想到的方法，现实中大家早就试过千百次了，正是因为行不通所以这个问题才高深。</span><br>
<span>《进击的巨人》并不是题材最现实的漫画名作，隔壁有一大堆漫画探讨日美关系日中关系经济改革教育改革，但是这些作品对于主题的思考可谓极其的调皮。最典型的就是川口开治的《沉默的舰队》，这个漫画出来的时候，正好是冷战末期，日美纠纷的高潮，结果作者设计的剧情是“日本第一艘国产核潜艇单枪匹马消灭了半个美国海军，然后联合全世界核潜艇部队（含中国海军）起义，将核力量交给联合国，在全世界消灭战争”。（顺便一提，单舰消灭敌人整个军队的故事实际上是取自《宇宙战舰大和号》，也说不清是恶搞还是致敬）</span><br>
<span>然而放在日本漫画史上，《沉默的舰队》甚至都可以算比较好的了。日本那么多涉及战争的动漫作品被人骂浅薄，就是因为它们试图用“互相理解”这种在现实中根本行不通的方式来解决现实问题。也就是说，那些作者根本就没有严肃地思考过主题，他们是为了让自己的故事显得比较有逼格才强行插进来一个比较现实的主题，至于如何解决完全不关心。</span><br>
<span>《进击的巨人》对主题的处理非常认真，谏山创是真的在拿学者的态度严肃地讨论问题，为此他才画了这个漫画——大部分日本漫画作者做不到这一点。</span><br>
<span>虽然读者也会争论故事中主角们的解决方法是不是合理，但是大家都认识到，自己想出的方法不会比主角们更高明，也就是说自己并不比作者更高明。能做到这一点，就已经秒了90%的商业漫画。谏山创的地位是他自己赚来的，不是任何人吹嘘出来的。</span><br>
</p><p><b>千叶铁矢: </b><br>
<span>马克先看</span><br>
</p><p><b>菜姬: </b><br>
<span>知乎孟德尔？</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>莴苣粉先占个座</span><br>
</p><p><b>fycwhat: </b><br>
<span>前排吃瓜观战</span><br>
</p><p><b>飞裤头里: </b><br>
<span>马克</span><br>
</p><p><b>燃夜郎君: </b><br>
<span>等楼下从“少年漫画剧本天花板钢之炼金术士”开始杠起。</span><br>
</p><p><b>无敌可爱猫: </b><br>
<span>楼主有何妙策解决艾岛和世界的问题</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>wyns: </b><br>
<span>好帖，我顶</span><br>
</p><p><b>超大陆的崩坏: </b><br>
<span>所以现在黑巨人的基本点是啥，一般来看就是说政治描写不太行，但我觉得不按照剧本与故事背景去强硬套入现实政治的观点我觉得有点形而上学与纸上谈兵了，毕竟你现实中又没有巨人这种人形高达。而且巨人按照世界背景时间看起来就是在一战前飞机，核弹等科技树还没点出来的时候。而对照现实世界一战前各国例如晚清的政治手段也未见的高明。还是说更高层的从角色价值观与自由主义这种模棱两可的话题去讨论？</span><br>
</p><p><b>膝盖君: </b><br>
<span>太长什么来着</span><br>
</p><p><b>macos: </b><br>
<span>太长了谁来分析一下这次是不是吸加喂</span><br>
</p><p><b>仔羊たちの聖夜: </b><br>
<span> 本帖最后由 仔羊たちの聖夜 于 2019-7-17 19:35 编辑 </span><br>
<span>太长了，这次是书记自己写的吗？</span><br>
<span>书记都是叫少年跳跃的吗……</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>书记，那个，JOJO的全名百度一下是可以打对的。</span><br>
</p><p><b>青冥一鹤: </b><br>
<span>我对巨人持模棱两可态度的最关键原因恰恰就是因为巨人的主题，给剧情打扣容易，但是给剧情解扣却很难，典型的就是大剑，前面埋坑相当给力，但是填坑的方式相当弱智，当然不解扣玩be死光光也行，但是我觉得这种玩法搁短篇还好，搁长篇连载漫画这么玩就是故意搞读者了，创哥把谜面写的天花乱坠，但是谜底该怎么解呢?我对创哥能够给出一个有力的回答持怀疑态度，如果拒绝给出解答的话，抱歉那我不认为巨人水平就有多高，当然如果创哥能够打我脸的话我很高兴。</span><br>
</p><p><b>田多宇光: </b><br>
<span>谷歌了一圈，难得书记不复制粘贴</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>书记，外野又有人婊你了，你还有心思来这里钓鱼</span><br>
</p><p><b>酷头: </b><br>
<span>《少年跳跃》还以为是哪本漫画，然后才反应过来是JUMP</span><br>
</p><p><b>粪海狂蛆: </b><br>
<span>感觉巨人这种局面不用怪力乱神就是无解，而不用现实手段解决就别张口闭口封神了</span><br>
</p><p><b>仓野: </b><br>
<span>做到合情合理的确不易，巨人毫无疑问是佳作。</span><br>
<span>可惜的是从文中没有看出巨人的创新性。巨人讨论的话题也实在是历史悠久了，所以谏山创有没有提出新的观点？还是说在设定模式，文字技术和漫画技术上有所突破？如果能做到这其中至少一点才能成为经典吧。既然认为谏山创是以学者的态度来看待自己的作品，那么就需要以发表的研究成果的标准来看待巨人了。</span><br>
<span>另外我认为所谓的废萌日常片没有主线剧情不应该被批判，有主线剧情是相对传统的叙事，但是没有主线剧情却能够让作品中人物进行互动和发展，亦是另外的一种方法，本无高低之分，不适合作为优劣的对比，况且日常片的商业成绩有目共睹，说明是被相当多人接受了的。</span><br>
<span>所以实际上上从叙事形式的转变的角度来说，第一部废萌片也是真正的经典。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Jobtown: </b><br>
<span>今晚漫区热闹啦</span><br>
</p><p><b>最爱面包超人: </b><br>
<span>有没有大手来正经的黑一波巨人</span><br>
</p><p><b>徐虹昊: </b><br>
<span>无论如何，总比拿HF2钓鱼好</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>aisakahammer: </b><br>
<span>有没有大手子把原文找到啊，这么机翻不润色下，看的累啊</span><br>
</p><p><b>青冥一鹤: </b><br>
<span>青冥一鹤 发表于 2019-7-17 19:25</span><br>
<span>我对巨人持模棱两可态度的最关键原因恰恰就是因为巨人的主题，给剧情打扣容易，但是给剧情解扣却很难，典型 ...</span><br>
<span>另外我又想到了个好例子……无人生还……这部作品可以说是我看见过的最坑爹作品之一，谜面写的天花乱坠，但是谜底之坑爹敷衍跟国产推理有一拼……我是不理解为啥那么多人推荐这部作品，除了开创意义之外，这部作品真不值得看……</span><br>
</p><p><b>光荣的小学生: </b><br>
<span>我想问一下s1的战斗力除了别人评分还有什么方法变化啊？</span><br>
<span>战斗力高的人我可以理解，一直出产优秀内容，年份多点就可以</span><br>
<span>但是楼上-702战斗力我实在无法理解，是不是泥潭像nga一样有一个注册账号就是负声望的模式，一开始就是-1000战力起点的地狱模式</span><br>
<span>否则我实在无法理解靠坛友扣怎么扣到-702，还不被版主塞抹布塞死</span><br>
</p><p><b>脑洞: </b><br>
<span>看了一会儿才发现前几天看过？</span><br>
</p><p><b>namirin: </b><br>
<span>光荣的小学生 发表于 2019-7-17 19:51</span><br>
<span>我想问一下s1的战斗力除了别人评分还有什么方法变化啊？</span><br>
<span>战斗力高的人我可以理解，一直出产优秀内容，年份 ...</span><br>
<span>版主直接扣1000啊</span><br>
</p><p><b>折木、奉太郎: </b><br>
<span>换号了？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>默逍: </b><br>
<span> 本帖最后由 默逍 于 2019-7-17 20:14 编辑 </span><br>
<span>光荣的小学生 发表于 2019-7-17 19:51</span><br>
<span>我想问一下s1的战斗力除了别人评分还有什么方法变化啊？</span><br>
<span>战斗力高的人我可以理解，一直出产优秀内容，年份 ...</span><br>
<span>我来给你解释，楼上那个傻逼用三个小号给自己刷了几百鹅，被狗叔扣光了</span><br>
<span>哦，负七百了，可能人家又给自己刷上去了吧</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>光荣的小学生 发表于 2019-7-17 19:51</span><br>
<span>我想问一下s1的战斗力除了别人评分还有什么方法变化啊？</span><br>
<span>战斗力高的人我可以理解，一直出产优秀内容，年份 ...</span><br>
<span>当时出了bug，普通坛友也可以无限扣，孟德尔当时正好发了个众矢之的的帖子</span><br>
</p><p><b>燃笔: </b><br>
<span>光荣的小学生 发表于 2019-7-17 19:51</span><br>
<span>我想问一下s1的战斗力除了别人评分还有什么方法变化啊？</span><br>
<span>战斗力高的人我可以理解，一直出产优秀内容，年份 ...</span><br>
<span>靠，刚注意到，之前我只见过-100多多</span><br>
</p><p><b>燃笔: </b><br>
<span>懒得仔细看了，挺长的貌似应该是书记自己写的吧</span><br>
</p><p><b>光荣的小学生: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-7-17 20:08</span><br>
<span>当时出了bug，普通坛友也可以无限扣，孟德尔当时正好发了个众矢之的的帖子 ...</span><br>
<span>书记战斗力正125，你实在高估书记了，我说的是楼上</span><br>
<span>书记战斗力-702我也不奇怪了，毕竟书记是特别的</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>光荣的小学生 发表于 2019-7-17 20:12</span><br>
<span>书记战斗力正125，你实在高估书记了，我说的是楼上</span><br>
<span>书记战斗力-702我也不奇怪了，毕竟书记是特别的 ...</span><br>
<span>哦 看错了……不是书记那个号</span><br>
</p><p><b>fat: </b><br>
<span>书记这波吹得可以的。</span><br>
</p><p><b>mendel: </b><br>
<span> 本帖最后由 mendel 于 2019-7-17 20:30 编辑 </span><br>
<span>青冥一鹤 发表于 2019-7-17 19:48</span><br>
<span>另外我又想到了个好例子……无人生还……这部作品可以说是我看见过的最坑爹作品之一，谜面写的天花乱坠， ...</span><br>
<span>时间，时间</span><br>
<span>那年头的推理很原始的，连叙述性诡计都才刚出现</span><br>
</p><p><b>青冥一鹤: </b><br>
<span>mendel 发表于 2019-7-17 20:28</span><br>
<span>时间，时间</span><br>
<span>那年头的推理很原始的，连叙述性诡计都才刚出现</span><br>
<span>没说推理形式，说的是核心作案手法，太瞎糊弄了，完全不考虑可行性</span><br>
</p><p><b>雨枫: </b><br>
<span>莴苣粉看得很开心，精神加鹅</span><br>
<span>—— 来自 smartisan SM901, Android 6.0.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>mendel: </b><br>
<span>青冥一鹤 发表于 2019-7-17 20:31</span><br>
<span>没说推理形式，说的是核心作案手法，太瞎糊弄了，完全不考虑可行性</span><br>
<span>柯南道尔和克里斯蒂的风格不太一样</span><br>
<span>柯南道尔可能因为出道早，有一点后来社会派的影子，很多现实中的案件其实没有多复杂，而是你没想到凶手当时的情况</span><br>
<span>而克里斯蒂更偏向本格，真的就是为了推理的乐趣搞出这样一个案子来。</span><br>
</p><p><b>飞裤头里: </b><br>
<span>无人生还我小时候当恐怖小说看的，效果不错</span><br>
<span>这小说对日本本格的影响太大了，暴风雪山庄，童谣杀人，主角的动机</span><br>
</p><p><b>namirin: </b><br>
<span>信了你的鬼话，但是直觉告诉我还差那么点意思</span><br>
</p><p><b>青冥一鹤: </b><br>
<span>mendel 发表于 2019-7-17 20:44</span><br>
<span>柯南道尔和克里斯蒂的风格不太一样</span><br>
<span>柯南道尔可能因为出道早，有一点后来社会派的影子，很多现实中的案件 ...</span><br>
<span>正是因为本格才不该这么瞎糊弄啊……法官假死那一段作为核心诡计看得我几欲吐血:woc几个大活人就这么盯着你还搬你上去你还敢玩装死?这是有多扯淡的思维回路才能设计出这么一个计划啊……</span><br>
</p><p><b>光荣的小学生: </b><br>
<span>青冥一鹤 发表于 2019-7-17 21:07</span><br>
<span>正是因为本格才不该这么瞎糊弄啊……法官假死那一段作为核心诡计看得我几欲吐血:woc几个大活人就这么盯着 ...</span><br>
<span>我记得有医生来配合的，虽然扯但我不认为没有可行性，毕竟当时的情况看起来他人基本处于理智基本丧失状态</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>青冥一鹤 发表于 2019-7-17 19:48</span><br>
<span>另外我又想到了个好例子……无人生还……这部作品可以说是我看见过的最坑爹作品之一，谜面写的天花乱坠， ...</span><br>
<span>不能因为现在看无人生还的谜底被推理作品用滥了就否定啊？</span><br>
<span>这跟看完了异形怪形极度深寒说克苏鲁神话不恐怖有什么区别……</span><br>
</p><p><b>mendel: </b><br>
<span>青冥一鹤 发表于 2019-7-17 21:07</span><br>
<span>正是因为本格才不该这么瞎糊弄啊……法官假死那一段作为核心诡计看得我几欲吐血:woc几个大活人就这么盯着 ...</span><br>
<span>比下有余吧</span><br>
<span>感应少年EJI还出现了法医验尸时被凶手催眠了这样的神奇设计……</span><br>
<span>只能说本格派很多人就纯粹是为了好玩才写的</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>成功从巨人钓鱼贴转型成为本格推理讨论贴，不愧是泥潭</span><br>
</p><p><b>dafangwoo: </b><br>
<span>竟然不是坟</span><br>
<span>— from samsung SM-G9730, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>多重影: </b><br>
<span>数年之前，那时候在贴吧看到一帖，详细挖掘了之前的剧情中的伏笔，包括利威尔和104期聚餐，希斯特里亚谈到了儿时的记忆问题，那时候唯独利威尔的食物没有动这种变态的细节。</span><br>
<span>最后提出了几个猜想，包括阿克曼家族的设定，王族的能力是操纵记忆，艾尔文可能是内鬼。</span><br>
<span>大概一到两年后剧情真出来了，有关王族的剧情全猜对了，艾尔文剧情猜错了，因为没想到这几个混小子的破城动机如此扯淡，墙外竟然是送了几个带巨人之力的小毛孩进来。</span><br>
<span>当时我就觉得这样写前后剧情的漫画家应该不会有第二个了。</span><br>
</p><p><b>青冥一鹤: </b><br>
<span>光荣的小学生 发表于 2019-7-17 21:16</span><br>
<span>我记得有医生来配合的，虽然扯但我不认为没有可行性，毕竟当时的情况看起来他人基本处于理智基本丧失状态 ...</span><br>
<span>是，我承认是有可行性，但是我要是搞投资的方式是每天买一张彩票指望着中五百万来发财你说理论上有没有可行性?</span><br>
<span>制定容错率低到夸张而且主动权完全不在自己手里的计划……我只能说开心就好</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1847468[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
