<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>德约科维奇自曝新冠检测呈阳性</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>德约科维奇自曝新冠检测呈阳性</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:27:44 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>德约科维奇自曝新冠检测呈阳性[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1943691-1-1.html</link>
      <description>德约科维奇自曝新冠检测呈阳性&#13;
法新社刚刚消息称，塞尔维亚男子网球名将德约科维奇表示，自己的新冠病毒检测呈阳性</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>byisme001: </b><br>
<span>德约科维奇自曝新冠检测呈阳性</span><br>
<span>法新社刚刚消息称，塞尔维亚男子网球名将德约科维奇表示，自己的新冠病毒检测呈阳性</span><br>
</p><p><b>song_yl93: </b><br>
<span>自作孽</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>让你浪</span><br>
</p><p><b>liujn6: </b><br>
<span>记得前不久他还公开反疫苗来着</span><br>
</p><p><b>佛剑分说: </b><br>
<span> 本帖最后由 佛剑分说 于 2020-6-24 00:12 编辑 </span><br>
<span>德约举办的网球比赛发生聚集性感染。</span><br>
<span>在网球职业比赛陷入停滞的当下，德约科维奇却强行抢了媒体头条。</span><br>
<span>在参加了德约组织的网球表演赛后，已经有多名球员和工作人员被确诊感染新冠病毒。北京时间6月23日晚，德约团队也宣布，德约科维奇夫妇新冠病毒检测呈阳性，德约目前没有显示出症状。</span><br>
<span>疫情之下组织的这场比赛，在防疫方面从一开始就遭受了诸多诟病——毫无距离和口罩防护的观众，毫无保护措施和意识的球员，甚至在场下，球员之间的各种聚会娱乐活动也照常进行……</span><br>
<span>此外，在有球员确诊后没有第一时间发声，以及不愿第一时间接受检测的态度，也让德约的形象大打折扣，堪称是他出道以来最严重的一次形象危机。</span><br>
<span>迪米特洛夫已经确诊图</span><br>
<span>表演赛成了疫情爆发地</span><br>
<span>由于疫情，温网宣布取消，法网也宣布延期，国际网坛至今没有恢复正式比赛。</span><br>
<span>然而就在这样的时刻，德约科维奇却突然成为网坛所有人关注的焦点，原因就是他居然坚持组织表演赛。</span><br>
<span>按照一开始的赛程，这项名为阿德里亚巡回赛的比赛定于6月13日至7月5日间进行，一共有四站，分别在塞尔维亚、克罗地亚、波黑和黑山举行。</span><br>
<span>6月15日，首站比赛在贝尔格莱德结束。第二站比赛于19日至21日在克罗地亚海滨城市扎达尔举行，但疫情也随之爆发。</span><br>
<span>参加该项比赛的保加利亚网球选手迪米特洛夫20日因身体不适退赛，21日他宣布自己确诊了新冠肺炎，原定当晚举行的决赛也被紧急叫停。</span><br>
<span>随后，多人陆续宣布被检测出新冠病毒阳性：克罗地亚选手丘里奇、德约科维奇的健身教练帕尼基、迪米特洛夫的教练格罗、参加了贝尔格莱德站的塞尔维亚球员特洛伊基、以及特洛伊基怀有身孕的妻子也被确诊……</span><br>
<span>最终，德约自己也没有逃过病毒的袭击，在23日晚发布的声明中，德约表示自己一回到贝尔格莱德就进行了检测，自己和妻子都呈阳性，不过孩子呈阴性。</span><br>
<span>德约还和朋友们踢了场足球图</span><br>
<span>被病毒波及的不仅有球员及其身边人员，也波及到了比赛当地——有外媒报道称，在扎达尔接待过德约一行人聚会的一家餐厅，老板的5岁孙子就被测出新冠阳性，该餐厅已经暂停营业。</span><br>
<span>从比赛的举办情况来看，的确对于防疫非常“不上心”。不仅球员之间没有保持距离，看台上的观众也密密**基本不戴口罩，而且在比赛时间之外，球员们还非常“自在”地跟球迷互动，在德约的组织下外出聚餐娱乐……</span><br>
<span>在家乡塞尔维亚进行首站比赛期间，德约还曾反驳外界对于比赛忽视防疫工作的批评，“我们这里的情况不同，采取的措施也不同，所以很难考虑那些国际标准。我们只是按照塞尔维亚政府告诉我们的要求在做。”</span><br>
<span>然而层出不穷的确诊病例，让德约的说法显得有些苍白……</span><br>
<span>德约举办的比赛毫无防疫措施。</span><br>
<span>公共形象遭遇毁灭性打击？</span><br>
<span>当病例一个个出现，本就对这一赛事抱有疑虑的舆论瞬间被引爆。</span><br>
<span>英国球员埃文斯就表示，“在我看来不应该举办这样的比赛，这树立了一个负面典型，我觉得在这件事中，德约应该负有一定责任。”</span><br>
<span>而一向被称作“坏小子”的澳大利亚球员克耶高斯也发声批评，“举办表演赛就是一个愚蠢的决定，希望球员能尽快康复。当你藐视规则的时候，就会发生这样的事情，这不是开玩笑。”</span><br>
<span>甚至连一向和德约关系很铁的穆雷，这一次也选择了“帮理不帮亲”，“我们的关系一直很好，但现在回过头看，那里发生的事情并不好。比如当我接受理疗师的治疗时，我会戴着口罩，尽可能降低风险。”</span><br>
<span>“有一些球员藐视规则，当发生这样的事情时就会对网球运动产生负面影响。”</span><br>
<span>“毫无疑问，每个国家情况不同，规则也不同，但如果我们每周都出现问题，球员又随心所欲，那巡回赛就不会回归了。”</span><br>
<span>此外，让德约遭受攻击的原因还不光是比赛本身。据塞尔维亚媒体报道，在已经有参赛球员确诊的情况下，德约仍然拒绝在克罗地亚进行检测，而是在旅行回到塞尔维亚后才接受了检测。</span><br>
<span>并且在确诊消息一个接个出现后，德约作为赛事组织者也迟迟没有对外发声，反而是其他一些参赛球员先通过社交媒体向外界表达了冒险参赛的歉意。小兹维列夫此前核酸检测呈阴性，他在个人社交媒体表示，“我向大家表示深深的歉意，我不应该冒着潜在的风险参加这个比赛。”</span><br>
<span>被确诊阳性之后，德约在声明中表示，自己组织这一比赛是为了展示和传递团结的精神，同时给一些球员提供比赛的机会，所筹集的资金也会全部用于公益，“能得到大家的热情响应，我感到非常温暖。”</span><br>
<span>“我们是在疫情缓和之后组织的比赛，认为已经达到了办赛的条件，很不幸病毒的风险仍然存在，这是我们必须学会应对相处的新现实。”</span><br>
<span>在声明中，德约也表达了自己的歉意，“对于每一个被感染的人我感到万分的歉意，希望所有人能够健康。”同时德约也透露，自己会隔离14天，并在五天后再次进行检测。</span><br>
<span>事实上，在疫情期间，德约也进行了许多帮助抗疫的工作。比如今年3月他就和妻子宣布捐款100万欧元帮助抗疫，随后又号召高排名选手捐款帮助经济困顿的低排名选手。法国《队报》透露，包括德约在内的TOP5选手每人带头捐款3万美元。</span><br>
<span>但如今的表演赛聚集感染事件，瞬间让德约的公共形象遭遇打击，甚至可以说是德约自出道以来，遭遇的最为严重的一次公关危机。</span><br>
<span>要知道，当下德约还担当着ATP球员工会**的职位……在爆发疫情后，他还能否得到球员支持也是未知数。</span><br>
</p><p><b>佛剑分说: </b><br>
<img src="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/005vnhZYgy1gg2iojt3alj30go0fhmy9.jpg" title="http://wx1.sinaimg.cn/mw690/005vnhZYgy1gg2iojt3alj30go0fhmy9.jpg"><br>
</p><p><b>yanhan0410: </b><br>
<span>中国空气不好，千万别来中国</span><br>
</p><p><b>德约科维奇: </b><br>
<span>我自己浪的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 9, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>fayespike: </b><br>
<span>外国人就是这样浪啦</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1943691[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
