<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>关于激光近视手术超越常识的后遗症【转帖】</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>关于激光近视手术超越常识的后遗症【转帖】</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:43:16 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>关于激光近视手术超越常识的后遗症【转帖】[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1830292-1-1.html</link>
      <description>关于激光近视手术超越常识的后遗症【转帖】&#13;
 本帖最后由 叶子轻 于 2019-5-9 17:25 编辑 

【转帖】关于激光近视手术超越常识的后遗症，我的亲身经历，与我调查了解的一切我非常非常后悔做了近视手术。我知道打出这句话，很多人就会说：你手术之前没有彻底地了解手术的风险吗？自己选择了就应该承担，不要怨天尤人，诸如此类。
&#13;
事实上，我做过充分的调查和了解。但是近视眼手术的后遗症仍然超越了以往的常识，而一直以来的所有描述都过于轻描淡写。这些后遗症非常影响生活质量，使我后悔莫及，我愿意用所有的财富，名誉去换取过去的视觉质量。
&#13;
用一句话概括近视眼手术的后遗症中超越常识的地方：通常的情况下，看不清楚一个东西可以凑近仔细观察，但是经过手术之后，远近都看不清了。也就是说：视觉质量/最佳视力损失了。而这个损失是永久性的，无法通过配眼镜等通常手段解决。这个后遗症出现的概率并不小，可以说是该手术固有的弊端，只是各人程度轻重而已。而经过我的调查了解，我的症状已经算是非常轻的了，更为严重的后遗症群体大量广泛存在。
&#13;
（文章比较长，觉得太长的话请看黑字部分。这篇文章基于我个人调查，有专业性问题敬请指正。涉及到部分专业术语，阅读需要一些前期的调查了解。看不清楚导致现在打字有点费劲，估计写了不少错别字，敬请指正。）
&#13;
关于手术选择
&#13;
很多人认为术后后悔的人都是因为调查准备不够，选的医院／医生／术式不够好，但是我认为并不是这样。我在术前做了详细的调查和研究——在此我想说明，即便你很聪明，考虑了解得很全面，手术的后果依旧是不可控的。
&#13;
我了解到了手术的各种可能的情况，包括各种术式的优劣，各家医院的仪器，医生，最终选定使用角膜地形图引导的Visumax个性化半飞秒。因为认为该手术风险较小，愈合时间短（一般24小时），不像ICL是内眼手术有感染风险，也不像普通飞秒／半飞秒一样难以追踪眼球，高阶相差的风险较小。visumax也是目前最先进的机器之一，切口较为平滑。
&#13;
我在国内的和平眼科和日本的医院都做了详尽的检查，最后因为时间安排等原因，在日本做的手术，医院名字就不提了，有认识的人在该院做的不错。院长给我做的手术，应该手术经验也是比较丰富的。日本的近视眼手术人数在百万人以上，也不存在缺乏经验的问题。
&#13;
手术之前，我也看了很多知乎上关于近视手术的回答和文章，包括这一篇：关于我后悔做了近视眼手术 - 和子的文章 - 知乎 https://zhuanlan.zhihu.com/p/46735715
&#13;
当时我看到作者认为自己手术不太成功是因为自己没有选择个性化，所以我对自己的选择还比较自信。我周围有很多手术很成功的人（样本大于8）。偶尔看到不成功的案例，我也觉得应该是他们运气太差了，或者自身条件不行吧，总归不会发生在我身上。
&#13;
我后来看到很多人术后后悔自己选错了术式或医院，现在看来选哪一种术式都有风险，术前做详尽的检查也基本无济于事。周围的案例再多，也不代表自己的手术会完全成功。经过仔细研究之后，我才了解到出问题的人做啥术式的都有（样本大于100），包括全飞秒、半飞秒，tprk，smart的（smart的似乎稍微少一些），之后我会更新一些小样本统计。
&#13;
关于我自己的术后恢复与遇见的问题
&#13;
手术后我的保养非常到位。术后一周我基本上都戴着保护镜，是在昏暗的地方躺着睡觉，边听说书边吃胡萝卜，坚持定时滴眼药水，很少使用电子屏幕。第二天和第一周结束时，我都去医院测了视力，发现两眼视力为1.2，1.5，我当时非常高兴。
&#13;
但是同时，我发现一个问题，那就是我看东西不太清楚了——能看见和能看清是两个概念。这一点在我的左眼表现尤为明显，看近看远字都是虚的，字周围都是飘的，凑得再近也看不清，尤其在室内光线下（开着大日光灯）。因为我的左眼是主视眼，所以这个问题表现得尤为严重，导致我在室内都不太能看手机，看电脑，看书，更不要提去更昏暗的地方了。
&#13;
因为一开始我都几乎没有用电脑手机，所以我当时没有放在心上。医生的解释是：你左眼度数深，切掉的角膜量也比较多（实际上一样多），恢复所需时间比较长。我就淡定地回家休息了。可是这个问题，到了第二周以后也没有好转，可以说没有任何变化。我这时才开始焦虑。做过一定调查研究的朋友应该知道：角膜基质细胞并不会愈合，只会有一些胶质组织在术后会重新黏合到一起。也就是说，术后经过一段时间的恢复，视力重新提高的可能性比较小。
&#13;
这个困难很难和他人描述，甚至我最亲密的朋友也难以完全理解。因为它是超越过去的常识的。过去的常识来说，如果你看不清一个东西，你把它拿近就可以看清。但是现在它不管拿远拿近都看不清了，视觉质量/最佳视力永远损失了。经过在眼科医院的量化，我左眼在室外或者很亮的灯光下视力为1.2，在普通室内（2个日光灯）却只有0.8了（远视力），33厘米近视力表只能看到0.4。相对昏暗的室内（1个白炽灯）远视力只有0.3 0.4，看近的东西更是糊的一坨。右眼好点，白天晚上都在1.2-1.5（但其实右眼夜视力损失也挺严重的，晚上在外面比苹果手机的拍出来夜景效果还差得多），左右两眼存在巨大的相差。我在室内看手机/电脑/书都难受，只能把字号调成最大，勉强用用这样子。（视觉效果如下图的左下角）
&#13;
https://pic2.zhimg.com/80/v2-b80317807fbc186ee6e16ac6bd3ffdc9_hd.jpg
&#13;
我第一时间寻求了医院的专业医生，询问我的情况，检查了角膜地形图。医生的意见是：目前看地形图正常，flap没有偏移，未见手术明显失误。这个问题被描述为“夜间视力差，对光线变化较敏感，要努力适应。”我问道：“我现在不仅仅是夜间视力呀，我在室内也看不清了。“回复为：”夜间视力差，可以是室内，可以是晚上。“也就是说，我的情况被医生认为完全正常，这个叫做“夜间视力差”的常见后遗症，不仅仅让你晚上在外面无法看清东西，也可以深刻影响你白天/在室内的日常生活。我手术前看到这个后遗症时想，应该对生活影响不大吧，晚上不要出去就行了呗。谁能想到，现在我大白天在明亮的机场候机室打字，也因为无法看清电脑屏幕而困难重重了呢。
&#13;
在我的调查过程中，夜视力下降这一后遗症的发病率相当的高，几乎是做了手术就会有的，只是程度轻重，是否影响生活而已。矫正度数越高，夜视力下降越严重。有相同症状的人已经过去11年了（08年，半飞秒手术，同仁医院），也还是无法适应，仍然在寻医问药，因为两眼视差太大，白天晚上视差又不同，无论如何都难以适应。人脑的适应能力还是有限的——要是那么牛逼啥能调节适应，人还要眼镜干啥呢。我认为“夜视力下降”这一说法应该向消费者准确地描述为“较弱光照下视物模糊”。
&#13;
关于我自己的问题和解决方案
&#13;
我虽然非常焦虑，但是我还是一个比较坚强理性的人。我做的第一件事就是设想了最好和最差的情况，试图确定原因，寻找解决方案。下周我还会进一步诊疗，但是我目前基本上排除了手术的操作/机器的问题，也就是说，我面对的是手术的固有的问题，这也是为什么医生认为我的情况基本正常：
&#13;
1.医生操作问题：光区过小，或者偏心切割
&#13;
可能的解决方案：二次手术，扩大光区。
&#13;
这就好比相机的感光的部分比镜头还大，或者镜头偏了，导致室内光线时成像模糊，和夜间的严重炫光。这个问题一般主要因为医生的技术不行/手抖/手术配合不行，在我接触过的案例中，有一位暗瞳8.5，光区做了6.4的朋友（18年，全飞秒，上海五官科医院），晚上看的极其不清楚，无法继续医生和教师职业生涯的朋友，还伴有飞蚊症。
&#13;
这个原因对我可能有少许影响，但是医生认为应该不是这个原因，因为我左右眼的暗瞳差不多大小（6.7，6.8），光区也是一样大（6.5）。初步根据角膜地形图判断，也没有偏心切割的情况。
&#13;
2.医生操作问题：度数不吻合，过矫或者散光
&#13;
可能的解决方案：戴眼镜。
&#13;
如果能戴眼镜就解决我简直谢天谢地，看见别人戴眼镜我就羡慕。遗憾的是是这个原因也基本上排除了。因为我通过数次去了不同的眼镜店验光，发现已经几乎没有近视／散光的度数了，可能只有一点点远视度数，但是理论上它的影响不会到被人察觉的地步。
&#13;
我甚至尝试了蔡司近年刚研究出的最先进的i.Profiler Plus解决方案，号称可以纠正高阶相差，提高夜视力。经过半小时的复杂验光程序，我试戴了一个约有100度远视和一点点散光的眼镜，但是我左眼戴上眼镜以后，没有明显改善。
&#13;
【更新：后来发现戴一点远视镜可以减轻一部分左眼模糊的情况，弱光下的左眼视力可以提高到0.8（看不太清），减少两眼相差。有的医生建议说今后一直戴，有建议我练习调节功能，有建议我过度用眼把它用成近视（什么鬼）】
&#13;
3. 手术的固有问题：角膜不规则带来的高阶相差
&#13;
可能的解决方案：二次手术（可预测性差，可能变更糟），长期佩戴RGP接触镜（一辈子杯具），角膜交联（角膜会变硬变不自然，可能还是会不规则散光或者变成规则散光）。
&#13;
这个问题是之前的一篇知乎文章作者提到的问题，也是该手术的固有问题。因为角膜切开再放回去，总归没有原来那么平滑了，由于表面的褶皱/激光照射的不平滑等原因，会有不规则。光线就在眼球内漫散射，造成了成像质量的下降。这就好像你把相机的镜头切开一块，打磨掉一部分再拼回去，虽然还能拍照，但是因为镜头上的坑坑洼洼，成像质量总归会下降。类似加钱换了个长焦镜头，结果这镜头中间凹凸不平。根据目前不完全的调查，这个问题在全飞秒手术中比半飞秒更显著，lasek/tprk出现这个问题的似乎少见一些（请随时指正）。
&#13;
【更新：回国检查并找专家看了，左眼确实存在高阶相差0.5以上，不太清楚这个数字应该怎么看。根据地形图看中心一些不规则。因为我不考虑二次手术，针对它也没啥办法。希望干眼症状尽快改善，停止不规则的发展。】
&#13;
目前没有机会试用角膜接触镜（术后6个月以上才能戴）。有机会的话期望用RGP矫正，之后再更新。
&#13;
4. 手术的固有问题：手术的负压吸引导致的玻璃体浑浊
&#13;
可能的解决方案：换人工玻璃体/玻璃体切除（那就变成内眼手术了，风险简直不敢想）。
&#13;
半飞秒手术中，会有负压吸引眼球的过程。该过程对于玻璃体会产生一定的压力。我当时眼睛滴了很多麻药，机器摁上眼睛时依旧能感觉很痛，可能是玻璃体承受了太多压力。这是术后飞蚊症的可能成因。（飞蚊症和激光手术的关联性好像还没有数据证明，一些人反驳说没有关联，近视就会得飞蚊症。我认为这个说法不一定准确，自然情况下飞蚊症的发生在四五十岁，而很多术后三四个月开始飞蚊的患者只有20多岁。）
&#13;
值得提醒的是，飞蚊症并不一定是手术后当时就会出现的，接触过的案例中，有三个月/半年/一年半/7年之后逐渐出现飞蚊症，并越来越严重的人。
&#13;
这个原因应该与我目前夜视力下降关系不大。虽然挺怕飞蚊这个症状，但是实际上也没有办法预防/治疗，所以也没有做啥检查。
&#13;
5. 手术固有问题：角膜混浊（haze，上皮下混浊，雾状混浊）
&#13;
可能的解决方案：短期大量使用FML类眼药水/掀开角膜瓣冲洗
&#13;
其实这个问题和我自己眼睛的问题应该没有太大关系，但是不少人问我smart手术有什么样的后遗症，其最大的后遗症就是haze。这个问题主要来源于上皮细胞或手术刀碎片落入瓣间，切除的基质层没有清理干净，或者角膜不规则的愈合。这个问题一般在几个月内是可以治愈的，当然几年治不好的也有。
&#13;
总结：尽管我还在寻医问药，但是经过我的探索，很多lasik相关的并发症和后遗症是无药可医的。我手术之前也乐观的认为：后遗症发病率概率小，不会轮到我身上。就算真的有啥后遗症，几百万人做了手术了，科技又已经如此发达，总归现在有治疗方法了吧？——经过探索，我现在可以断定，没有有效的完全恢复术前视觉质量的方法，医生只能是在不瞎的前提下稍微帮你维持一下这样子。
&#13;
关于其他风险预警和预期
&#13;
关于详尽的后遗症描述可以参考这个帖子：
&#13;
总结：十多年过去了，第一批激光治疗近视的人是否有出现不良反应？ - 许潇的回答 - 知乎 https://www.zhihu.com/question/48603127/answer/112501416
&#13;
来自豆瓣的个例总结： https://www.douban.com/group/topic/138793427/
&#13;
在近视手术之前，大家都会签署知情同意书。我也不例外，在手术之前详细地阅读了知情同意书的每一条，评估了风险。然后手术后进行诊疗时才发现，知情同意书的描述非常暧昧，涵盖了一些之前你根本没有想象到的情况，以至于就算你不满意后果，也是完全无法维权的。有以下几个原因：
&#13;
1. 知情同意书对于症状的轻描淡写
&#13;
例如我自己的情况，前面所说的“夜视力下降”在术前医生并未充分解释，但是术后我在诊疗过程中才发现，医生认为这也包含了“室内视力下降”，没想到吧？而且夜视力下降，是非常普通的一个后遗症，只是个人程度轻重而已。
&#13;
其它情况，比如干眼，眼痛，视疲劳也是很常见的情况。知情同意书中一般对这些情况都没有详细/可感知的描述。例如眼干是干到多久滴一次眼药水？一天滴个十八次和三五次不是同一概念。眼痛/异物感是何种程度的痛，与隐形眼镜的不适感相比如何？如果比戴隐形还难受，还做啥手术呢？
&#13;
根据我的了解，甚至有人眼痛发展到身上别的地方神经痛，被大家认为是神经病。但是我自己眼痛过一次之后也能理解这说不清的杯具了orz。手术中会切断大量的角膜表层神经（记得丰富度是皮肤神经的数倍，找到具体数据再更新），不规则的愈合会导致神经痛，和隐形眼镜那种磨人的痛还挺不一样的，会觉得后脑勺抽痛。我只能祈祷自己赶紧愈合，以后别痛了。
&#13;
【更新：后来不神经痛了，但是滴了弗美隆有胀痛感，医生就让不要滴了】
&#13;
2. 知情同意书缺乏对发病率和恢复状况的量化
&#13;
第一点中提到的这些反应也许存在个人差异，难以量化，但是经过我的了解，多数的医院/医生并没有对手术后遗症的发病率/恢复状况进行跟踪调查。
&#13;
根据我的知情同意书：“多数的人这些症状在3-6个月会减轻至无法自觉”。首先，它并没有说会痊愈，而是说可能你就不注意到这些情况了。其次，“多数”是指多少比例的人呢？51%和99%都可以被称为多数，但是完全不是同一概念。当我询问医生，“夜视力下降”的人多少比例的人可以好转？医生说：每个个体不一样，你这个问题根本没意义（我都无语惹）。
&#13;
而根据我的调查，长时间的眼干（1年以上），视疲劳并不罕见。只是大家到后面也知道不会好转了，懒得去医院了自寻烦恼了，医生就认为好了，我自己的主治医师就是这么解释的（再次无语惹）。
&#13;
关于手术后的其它后遗症我做了一些小样本的调查（30人以上）。我了解到例如飞蚊症，炫光等，并不像知情同意书或者医生描述的那样，三个月就会完全好。相反，一些案例中（我了解到大于5个），在术后3个月反而炫光变的非常严重，甚至室内的日光灯也会出现像卡车那么大的光晕，严重影响生活。暗瞳大的人在术后就会体会到眩光，有可能可以体验到减弱。但是术后一段时间之后，玻璃体液化也会造成眩光，并且不可逆转。眩光的发病率可以说是百分之百，程度严重到影响生活的比例比较小，如果找到统计数据后面更新。
&#13;
而飞蚊症也有可能在手术后的3-6个月产生或者越来越严重，并不是像医生描述的，会随着时间症状减轻或者不再能自己感觉到。严重的飞蚊症会在眼前有数十个黑色点或者条块，严重影响阅读，最后某一视觉点可能会失明。我目前对这方面了解比较少，后面可能会更新。
&#13;
而最可怕的会致盲的圆锥角膜术后发病率，目前的统计数据约为0.57%左右。虽然看起来几率不高，但是你想想要是全年级2000个人，你有10个同学都得了这个病瞎了，还算少嘛？而且圆锥角膜说起来可以通过视网膜移植治疗，但是实际上移植后视觉质量还是很差，估计也就看到0.1，而且因为排异现象等原因一次移植只能管10年不到，移植2次还排异的话就彻底瞎啦，致盲是早晚的事情。
&#13;
3. 个体感知的差异大
&#13;
有些人会问：我身边谁谁谁就说手术效果挺好的呀，你是不是想太多了。
&#13;
实际上，每个人手术之前的视觉效果就是不一样的，手术前后的视觉效果的落差也不同。有些人本来也看不太清，例如未使用正确的框架度数进行矫正，本身视觉质量就不高。有些人纯粹心大，例如有人说：“我眼前老大的黑点一个劲地飞我也不在乎，毕竟比以前方便了嘛”。有些人术前两眼视力完全相同，术后无从比较，也没有察觉出视觉质量的下降。就算察觉到了，也已经无计可施，不想自寻烦恼，就只能勉强生活下去这样子。
&#13;
4. 被手术影响生活的群体失去了正确表达的能力——后遗症群体的污名化
&#13;
有些人会问：要是手术真有你说的这么差，早就被禁止了吧，我怎么没听说呢？怎么可能还到现在还有这么多人做呢？
&#13;
正如前文所描述的，近视手术的风险比多数文章描述的都要大，几率也相当高，而且未被广大群体正确认识。在手术之前，我也自认为了解了很详尽的信息了，现在看来我只看了自己想看的，关于后遗症的内容都过于轻描淡写，以至于我术前抱着很强的侥幸心理，很多知乎的回答与欺骗／软文无异（医托和杠精欢迎来辩呵呵）。
&#13;
而真正很多在近视手术后出现问题的人，都大多数出现了不同程度的心理疾病，丧失了正确地认识／表达问题的能力，无法警告更多人，也不会被听取。其中重度抑郁的也不在少数——自己的选择导致了灾难性的后果，除了悔恨还有什么可以做的呢？这些人已经丧失了理性表达的能力，不要说给公众讲手术的副作用了，连家人朋友都不想听他们的负面情绪，让他们变成了一个个孤岛。其中心态积极点的有些在学盲人按摩或勉强持续原来工作，心态比较差的已经变成社会边缘人了。
&#13;
最终有些医院会把问题归结于：“这些人心理有问题。”因为只要验光机器出来没有度数了，手术就可以被医生称为成功。“看得清”和“看不清”毕竟是个人主观的判断，难以量化。由于各种复杂原因出现的视力下降，医生是完全可以不管的。如果你一直看不清，一些医生会解释为：“你的大脑没调整过来/你的精神有问题/你过分敏感焦虑了/建议看看神经科”。后遗症群体被严重污名化，因为生活不便导致的抑郁/焦虑等情绪，多数被归结为“他们自己有毛病才看不清楚的”。日本甚至有一个专门的单词叫做“レーシック難民”来贬损这一群体。
&#13;
出现后遗症群体污名化的原因，我认为主要是因为没有一个客观中立的标准进行判断。所有有资格进行相关后遗症诊疗的医生，实际上自己也都在施行激光手术，通过手术来获得普通眼科诊疗完全没有办法相提并论的巨大收益。这是一个眼科医生“又比赛又做裁判员”的情况。即使你去寻求其他医院/其他医生/其他国家的诊疗，除非巨大的失误，人家也不能把同行的饭碗给砸了吧。要是你想拿A医生的诊疗结果去告B医生手术失误，那可拉倒吧，我看了一堆案例瞎了的都没告赢，再说，你要是手术没做好你还看得见裁判书吗？就算告赢了你眼睛是能复原还是咋地？
&#13;
（题外话，如果有人文学科的朋友对这一群体的研究感兴趣，我可以提供一大堆样本。）
&#13;
若不是我另外一支眼做的结果目前尚可接受，还能积极努力地查资料/找医院/找医生，获得了诸多朋友的帮助，我估计也早就自寻短见，无法在这里理性地分析了。我希望把这一切的利弊和背后的理性逻辑分析清楚，让大家更多地进行思考判断，能劝退一个是一个。
&#13;
如果你已经做了激光手术
&#13;
我看到不少朋友在“你是否后悔做了激光手术”这一问题下面回答“不后悔”，在此我真诚地恭喜你们手术的成功，希望你们以后也不会出任何问题，能够一生拥有**的世界。
&#13;
但是希望大家不要掉以轻心，术后几年之后才出现问题的不在少数，请千万要每年定期进行眼底检查/圆锥角膜筛查/白内障/青光眼的筛查。一旦出现早期症状（例如近视/散光突然大幅加深），及时的诊疗可以多少控制病情。
&#13;
平时也要注意休息，不要过度对屏幕用眼（飞蚊症的成因），保持眼睛湿润不过分眼干（圆锥角膜的成因），保持身体健康尽量不要得高血压和糖尿病（青光眼和白内障的成因）。
&#13;
有不少术后出现单眼/双眼问题的朋友，我感同身受。一方面庆幸自己至少没有生活不能自理，另外一方面能够深切地感受到视觉质量下降而引起的生活质量下降。我真诚地建议大家处理好自己的心理状态问题，积极寻求朋友/专业心理医生的帮助，并在国内外寻求眼科解决方案。虽然我一通调查之后挺气馁的发现基本上没治orz，但是也就只能一边想想办法一边勉强生活下去这样子。。。
&#13;
针对激光术后效果不好的朋友，请参考我这一篇文章，写了需要做哪些检查，如何寻医问药：https://zhuanlan.zhihu.com/p/65124140
&#13;
（补充一个让我无语的现实中朋友的表姐的事例：术前600度，刚做完手术很好，术后几年“反弹”到1000度近视，目前就戴着普通眼镜也没有去医院看。事实上近视“反弹”这件事根本就不存在，很明显她这是圆锥角膜中后期了，竟然不去医院看，我醉了…）
&#13;
关于圆锥角膜：https://zhuanlan.zhihu.com/p/61495095
&#13;
我觉得很多医院和大公司例如蔡司/鹰视，通过这项技术获得了很大的利润，但是没有负起相关的社会责任，没有将部分利润投入到后遗症防治R&amp;D之中，也没有投入对后遗症患者的检查/关怀/帮助。商业利益的驱动体现了人性之恶，我希望未来可以多少改变这一点。
&#13;
如果你坚持要试试自己的运气
&#13;
对于尚未手术的人，我的建议是显而易见的：尽量不要做，多去尝试几种替代方案，例如轻质框架镜，隐形眼镜，硬性角膜接触镜（RGP），再不济戴眼镜也比永久的视力损失和眼睛的疼痛/干涩/未来巨大风险要好。如果你觉得自己运气特别好，那我只能随你咯。我手术之前也是听不进去劝的那种，觉得倒霉的都是别人肯定不会是我，现在想回到过去把自己腿打断。
&#13;
我唯一能做的就是建议：充分与医生沟通，了解手术的设计和细节，例如使用什么术式？暗瞳，光区多少？角膜去掉多少厚度？剩余多少厚度？术后目标视力是多少？看近/精细工作是否会有问题？术前干眼现象是否严重？夜视能力下降会不会很严重？波前像差是多少？该医生做过多少例手术？眼底是否有病变前兆？基因筛查中是否有圆锥角膜、夜盲、青光眼的可能？是否为瘢痕体质，会不会出现不规则愈合？
&#13;
很多医生并不会对所有问题都帮助你进行排查，等到真正术后出问题，就会归咎为你自身的基因/身体素质的问题。如果对于任何一个问题，医生的回答模棱两可，那就别做了。
&#13;
（更新：我本来觉得ICL可逆还算好，但是最近碰到ICL后几年内出现视网膜脱落的案例，也不敢贸然和大家推荐了…）
&#13;
如果要比较各术式可能出现的后遗症可参考下图：
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-ff7dcb0c61128a2ca3134c6410064273_hd.jpg
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-577d574ab0c4cb49a26eb4aab6ba0587_hd.jpg
&#13;
后记和其他
&#13;
我不想成为一个被术后的不良结果占据全部生活的人，因此还在积极地寻求解决方案，会在世界范围内寻找诊疗方案。我希望还有改善的可能性。如果有类似情况的朋友后来变好的，麻烦联系告知我你们用了什么药，有什么解决方案，多久变好的，是否有其他注意事项来防止情况恶化。
&#13;
目前主视眼已经慢慢变成了右眼，对距离的感知有些错乱，开始有点走路不平衡的情况。感觉有点沮丧，以前喜欢的滑雪，潜水，登山，打游戏估计都有点困难了。更担心的是，在室内读书时视差太大，不知道什么时候才能适应。不知道以后还能不能和往常一样工作，学习，追求自己的人生意义和幸福。更害怕以后会恶化，父母年纪大了不能照顾他们。我最近收拾搬家，收到很多以前买的化妆品，想到做手术以前，觉得自己摘掉眼镜一定会更好看，也摆脱了麻烦的隐形眼镜。没有想到现在如果要画右边眼线都看不太清楚了，更加没有任何心思化妆，不禁悲从中来，落下眼泪。
&#13;
积极寻医问药的同时，我的思想也有了很大的转变。以前我有很多想法，生活中既追求意义又追求成功，总是在挑战自己，追求卓越。现在才发现一切都只是illusion，自己的身体健康，幸福快乐才是最重要的。能够有支持自己的家人和朋友，过上平淡幸福的生活就已经太令人感动了。我今后绝对不会拿自己的健康冒一点点风险。我愿意付出自己的所有钱/机会去换以前的视力质量，毕竟那些东西都可以失而复得，可是时光无法倒流。以前爸妈和我曾经多次说到，学业，工作都无所谓，他们唯一的希望就是我健康快乐。如今才真正明白这句话的含义，却是非常的苦涩。我觉得我以后一定会更加积极努力地面对生活，珍惜身边的家人朋友和幸福平淡的生活。
&#13;
也许有人觉得我小题大做，只是一只眼有点糊，又不是完全瞎了。但是它给人的生活带来的不便，也许和一只手永久性骨折差不多，比如我必须在很亮的灯光下看书，普通教室或office可能就不行，长时间用眼的工作可能做不了了。而且从此一生就像得了个定时炸弹，要常常进行疾病的筛查和预防，未来要面对很多未知的风险。
&#13;
真诚地希望尚未选择手术的朋友三思再三思，尽量不要选择手术。而那些做过了手术的朋友，希望我们都能找到适合的治疗方案，尽快获得帮助。眼睛是一个过于精密的器官，对于人的生活影响太大了，就算戴眼镜不好看／不能参军，也尽量不要做手术。
&#13;
【更新：因为检查下来左眼有高阶相差，远视，不规则，调节功能略差几个问题，双眼均存在严重的干眼，短期之内也没有什么解决方案，只能就先这样戴着远视眼镜适应一下，同时做反转拍练习，等到满6个月试下RGP。本来想借着手术摘掉眼镜，结果多了一堆眼镜。
&#13;
以前脑子里面想象的是，针对这种问题，可以干细胞培养基质层细胞，然后用纳米机器人送到对应区域去。实际查一查才发现人类还没到这一步，眼科的很多病还是束手无策的。只能哪里出问题激光打哪里。人类的医科学水准还没跟上想象力和自负心。】
&#13;
非常感谢很多人对本文的认可和赞同，尤其是部分视光科专业人士的意见，形成了非常有益的更正和补充。也很感谢读者的鼓励。
&#13;
来源：https://zhuanlan.zhihu.com/p/63173872</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>starrin: </b><br>
<span>Rafale 发表于 2019-5-9 19:40</span><br>
<span>人工晶体一般用于治疗白内障</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9750, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>也可以治近视</span><br>
<span>我小一点的时候在报纸上看到过新闻，有个3000度近视几乎半瞎的护士做了人工晶体植入手术恢复了正常视力</span><br>
</p><p><b>Litccc: </b><br>
<span>不是说ICL没有什么风险吗，不想用了还可以取出来</span><br>
</p><p><b>toroes: </b><br>
<span>我也是3年前做的飞秒啊，做完以后最大的感觉是，眼睛到秋冬季会有点干，而且晚上看对面车就算没开大灯还是会觉得有点刺眼</span><br>
<span>其他没有问题</span><br>
<span>我觉得还是做了手术好，不用带眼镜真的太方便了</span><br>
</p><p><b>kerock: </b><br>
<span>四五年前做了飞秒    手术过程中真是最后悔的时候毕竟全程睁着眼睛配合医生太TM恐怖了</span><br>
<span>术后效果其实说不上多好左眼略微远视闭起右眼左眼看电脑屏幕 如果不用意识去用力 都没法聚焦   而右眼又反过来 还略微近视稍微远的东西有点模糊   特别刚手术完那一两个月贼难受</span><br>
<span>不过我还是比较心大 没去纠结现在适应了 两眼同时睁着的时候挺好的    两个眼睛刚好互补了一下</span><br>
<span>所以就我体验来说说有一定风险我是信的    不过脱掉眼镜的感觉真是太爽了   让我重选一次的话我还是会做</span><br>
</p><p><b>liaoyaaa: </b><br>
<span>widder 发表于 2019-5-9 17:27</span><br>
<span>我比较反感有什么事就来一刀的做法，比如为了减肥去切胃的，何必呢，跟着德爷来次荒岛旅行就行了 ...</span><br>
<span>其实坚持2个月减少一半食量自然就会发现没以前能吃了</span><br>
</p><p><b>refo2613: </b><br>
<span>这个LZ为啥不做ICL，植入晶体的这种？</span><br>
</p><p><b>faceless: </b><br>
<span>正常人45岁开始就有可能开始老光了，一般来说近视越是严重老光来得越是慢。</span><br>
<span>所以年龄越大做这个手术性价比越低，40岁去做没爽几年就又要开始戴老光眼镜了。</span><br>
<span>为什么大夫不做这个手术，因为给你开刀的大夫基本都是中年了，早不在乎戴不戴眼镜了。</span><br>
</p><p><b>luice: </b><br>
<span>从30楼的发言看，医生果然不觉得主楼的问题是问题，反向验证了主楼发出的警示。成功拔草</span><br>
</p><p><b>废基: </b><br>
<span>杰克叔叔 发表于 2019-5-9 17:27</span><br>
<span>不知道有没有人写面部整形后遗症的，像打玻尿酸肉毒素垫鼻削骨开眼角这些，术后恢复完和五年十年后的对比 ...</span><br>
<span>不用50年，一两年就能看出变形了。那些大明星都是定期去保修的。普通人就。。。</span><br>
</p><p><b>唠叨: </b><br>
<span>这文章是把能找到出现副作用的都找了一遍吗?</span><br>
<span>不过我已经决定要做ICL了，作为前期准备，上个月花了1万做了2个双眼皮。因为眼睑下垂，眼睫毛挡住了90%的视线。</span><br>
</p><p><b>女神在微笑: </b><br>
<span>Icl……正经医生不会优先推荐，我4.1刚做完手术，做完三天以后手机使用时间差不多到了9-10个小时，第七八天的时候沉迷某小说甚至到了12小时，昨天刚去复查视力由刚做完的1.0 1.2变成了双1.0。夜间视力还行，开车没啥问题，看光源有重影，有炫光，炫光大概和近视的时候差不多。干眼，这个怎么说呢，做完手术以后眼睛都变大了，而且又没带眼镜了，比以前干一点也正常吧？，楼主这帖子有点危言耸。关键的东西不说，比如手术成功的标准是什么，成功几率多少。</span><br>
</p><p><b>fuchsia: </b><br>
<span>我说我怎么有点夜盲原来是动了手术的缘故，之前一直以为是缺乏胡萝卜素呢……不过即使夜间视力略差＋略干眼我也不后悔动手术，因为这两个毛病不动手术高度近视也有啊，摘掉眼镜实在是太爽了</span><br>
</p><p><b>dcatzz: </b><br>
<span>哈哈哈哈哈哈哈哈</span><br>
<span>天生弱视就没有这种烦恼</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>杨雪崩: </b><br>
<span>请问考公务员对视力有要求的有没有短期矫正裸眼的方法</span><br>
<span>看着这个帖子我还是有点慌</span><br>
</p><p><b>sadakawa: </b><br>
<span>普通的深度近视也会夜间视力差啊……我就是，我夜间视力只有日间的一半，戴着眼镜也和瞎子似的</span><br>
</p><p><b>望月狐: </b><br>
<span>但真要按主楼说的，效果不好的刷电子屏都困难，也就不会一直上论坛刷贴了吧</span><br>
<span>所以楼里表示效果好，或者有后遗症但不后悔的亲身案例算是幸存者偏差？</span><br>
</p><p><b>大总统和小刺喽: </b><br>
<span>望月狐 发表于 2019-5-9 23:13</span><br>
<span>但真要按主楼说的，效果不好的刷电子屏都困难，也就不会一直上论坛刷贴了吧</span><br>
<span>所以楼里表示效果好，或者有后 ...</span><br>
<span>终于有一个人说到点子上了</span><br>
</p><p><b>飞哥厨: </b><br>
<span>当年老师上课的时候就说过了，治疗近视眼最安全的还是框架眼镜。说句实话，决定要做手术就要做好最坏心理准备，术后并发症有发生概率，但对单独一个病人来说只有1或0，手术风险只能自己承担。</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>qumkml423 发表于 2019-5-9 04:34</span><br>
<span>近视眼的原理不是睫状肌痉挛导致的晶状体畸变吗？为什么都是对角膜下手不能修复晶状体呢？ ...</span><br>
<span>晶状体在角膜后面，不伤害角膜而通过外科手段修复晶状体是几乎不可能的。即使能割晶状体，理论上风险不会比角膜小</span><br>
</p><p><b>アーシェス: </b><br>
<span>望月狐 发表于 2019-5-9 23:13</span><br>
<span>但真要按主楼说的，效果不好的刷电子屏都困难，也就不会一直上论坛刷贴了吧</span><br>
<span>所以楼里表示效果好，或者有后 ...</span><br>
<span>效果不好就要告别互联网，就是录视频口述也要跳出来发出绝望的呐喊吧</span><br>
</p><p><b>mocnsm: </b><br>
<span>Rafale 发表于 2019-5-9 19:40</span><br>
<span>人工晶体一般用于治疗白内障</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9750, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>之前陪家人做白内障手术，就听到过有护士说有个妹子才20岁为了不戴眼镜做晶状体植入手术，太想不开</span><br>
</p><p><b>farfallau: </b><br>
<span>在国内做的手术，已经10来年了吧，适应良好，感觉人生幸福指数提高了很多呀。看到帖子前两句话我就觉得这个楼主啊，大概是因为在日本做手术的原因……</span><br>
</p><p><b>九八式衍射弹: </b><br>
<span>杨雪崩 发表于 2019-5-9 21:59</span><br>
<span>请问考公务员对视力有要求的有没有短期矫正裸眼的方法</span><br>
<span>看着这个帖子我还是有点慌 ...</span><br>
<span>ok镜?</span><br>
</p><p><b>魔王候补77号: </b><br>
<span>naclken. 发表于 2019-5-9 19:44</span><br>
<span>所谓巨大风险只提后果不提概率的吗</span><br>
<span>一些个案取代不了统计数字</span><br>
<span>概率对个体没有意义</span><br>
</p><p><b>oskneo: </b><br>
<span>现在中山眼科做这个也不行吗</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HDL-W09, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>汤武革命: </b><br>
<span>杨雪崩 发表于 2019-5-9 21:59</span><br>
<span>请问考公务员对视力有要求的有没有短期矫正裸眼的方法</span><br>
<span>看着这个帖子我还是有点慌 ...</span><br>
<span>除了警察外..其他没有视力要求</span><br>
</p><p><b>myuanb: </b><br>
<span>我觉得是运气问题吧 运气不好是会遇到问题</span><br>
</p><p><b>qwerdssa: </b><br>
<span>アーシェス 发表于 2019-5-10 01:34</span><br>
<span>效果不好就要告别互联网，就是录视频口述也要跳出来发出绝望的呐喊吧</span><br>
<span>lz转的这个不就是嘛</span><br>
</p><p><b>叶子轻: </b><br>
<span>楼里很多人觉得戴眼镜太麻烦了……我想了想应该不是戴眼镜麻烦，而是摘下眼镜什么都看不清麻烦吧……作为一个一百多度近视的人确实没觉得眼镜本身有多麻烦……</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>魔王候补77号 发表于 2019-5-10 07:12</span><br>
<span>概率对个体没有意义</span><br>
<span>个案对别人没有意义</span><br>
</p><p><b>邪恶山羊: </b><br>
<span>我娘大约是20年前做的激光手术了，现在也的确夜视非常差，但是应该还是值得的。毕竟白天至少能看见了。现在老了白内障 ，去医院检查准备手术，说以前的激光也不影响的。</span><br>
<span>我娘手术前的视力，可以说是超出了我的认知。按以前标准视力1.0的视力表，她是0.08，也就是第一排只有一个那个最大的E都看不到。她说手术以前从没见过天上的星星。</span><br>
<span>所以感觉不管这些副作用如何，真正需要的人该做还是得做。近视不严重的还是多想想吧</span><br>
</p><p><b>哈哈哈就: </b><br>
<span>不是超高度近视，带个眼镜完全没啥问题，何况脸型还靠镜框修饰呢。</span><br>
<span>我个人是觉得瞎了比没手不能撸还痛苦</span><br>
</p><p><b>看不见太远: </b><br>
<span>12年做得手术到现在，后面没怎么特别的注意保养眼睛。熬夜躺着玩手机看书什么的，除了晚上有点眼干揉眼睛，其他都还好。对比12年，度数并没有下降</span><br>
</p><p><b>daruicell: </b><br>
<span>我估摸下，由于个人体质问题，激光手术对于病人主要两大危险因素，</span><br>
<span>1）昼夜瞳孔相差过大，很容易引起术后夜间视物不清，畏光</span><br>
<span>（所以建议充分的术前检查，不要在术前检查吝惜钱，当然如果检查下来相差过大的患者，恐怕激光手术做下来结果也不尽人意）</span><br>
<span>2）术后愈合问题，这个也跟炎症及个人体质相关，愈合不好角膜不平整的，容易造成术后散光，而且通常都是难以矫正的高阶像差</span><br>
</p><p><b>yycatty: </b><br>
<span> 本帖最后由 yycatty 于 2019-5-10 13:52 编辑 </span><br>
<span>98年做的，现在自我感觉很奇怪，弱光视力不如强光就不说了（日常生活还能忍），</span><br>
<span>最奇怪的是最近几年都是冬春视物感觉辛苦，到了立夏之后视力都慢慢变好，夏天炎热是我看东西最轻松的时候……</span><br>
<span>但也不是说有一天升温视力就会马上有改变，或者今天天晴了就马上有改变</span><br>
<span>完全无法解释</span><br>
</p><p><b>偶是潜水者: </b><br>
<span>qumkml423 发表于 2019-5-9 17:25</span><br>
<span>近视眼彻底解决是不是要等到人类点出廉价培养移植健康器官科技树的那天？ ...</span><br>
<span>期待电子眼吧， 当时Z高达的时候 我就想啥时候 有电子眼就厉害了</span><br>
</p><p><b>滚地南瓜: </b><br>
<span>yycatty 发表于 2019-5-10 13:50</span><br>
<span>98年做的，现在自我感觉很奇怪，弱光视力不如强光就不说了（日常生活还能忍），</span><br>
<span>最奇怪的是最近几年都是冬 ...</span><br>
<span>冬春 和夏秋分别去做个泪膜的检查。</span><br>
</p><p><b>mlsma: </b><br>
<span>我舅舅当年高度近视（1000度），做了手术</span><br>
<span>家人都让我也去做（700-900度），我坚持不做</span><br>
<span>几年后，我舅舅视网膜脱落，再手术</span><br>
<span>家人感慨，还好我没做</span><br>
</p><p><b>我真的没有RPG: </b><br>
<span>以前我跟父母说给我做，他们问了一下有个做护士的亲戚，她意思就是我度数低别去做，老老实实戴眼镜就行了。我父母也为了省钱就驳回了我的要求。</span><br>
<span>现在看来好像也不是坏事。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>一条萌豚: </b><br>
<span>原装的才是最好的</span><br>
</p><p><b>3Psm: </b><br>
<span>https://cn.discovericl.com/</span><br>
<span>这个有人了解吗？</span><br>
</p><p><b>haruhiismer: </b><br>
<span>比如我妈，现在眼睛容易疲劳会流泪，然后还戴老花镜了</span><br>
</p><p><b>内裤假面: </b><br>
<span>戴隐形眼镜就是了。角膜损伤不可逆，等一等技术成熟点，新技术不一定好。而且近视眼大概率还得老花，总是得戴眼镜的。</span><br>
<span>—— 来自 Meizu PRO 6 Plus, Android 7.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>火烧云: </b><br>
<span>只要医生还在戴眼镜我是不会做的</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>3Psm 发表于 2019-5-10 17:11</span><br>
<span>https://cn.discovericl.com/</span><br>
<span>这个有人了解吗？</span><br>
<span>這就是ICL啊，通過植入晶體的方式矯正視力，侵入式的手術，和激光比起來是做加法而不是做減法,近視度數高的人也能做，因爲不需要削角膜；風險就是眼壓有可能會上升，引起青光眼；手術後液體交換不充分的話可能會引起感染。</span><br>
<span>其實不是高度近視（大於600度），一般都不會推薦做ICL的。</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>大学毕业几年再做是不是有点晚，不过戴隐形以后看整个世界都清楚的感觉真是欲罢不能……所以一直想做</span><br>
</p><p><b>bubuyu: </b><br>
<span>850度，戴眼镜并没有感觉出什么不便，就是换眼镜有点贵……</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1830292[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>关于激光近视手术超越常识的后遗症【转帖】[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1830292-1-1.html</link>
      <description>关于激光近视手术超越常识的后遗症【转帖】&#13;
 本帖最后由 叶子轻 于 2019-5-9 17:25 编辑 

【转帖】关于激光近视手术超越常识的后遗症，我的亲身经历，与我调查了解的一切我非常非常后悔做了近视手术。我知道打出这句话，很多人就会说：你手术之前没有彻底地了解手术的风险吗？自己选择了就应该承担，不要怨天尤人，诸如此类。
&#13;
事实上，我做过充分的调查和了解。但是近视眼手术的后遗症仍然超越了以往的常识，而一直以来的所有描述都过于轻描淡写。这些后遗症非常影响生活质量，使我后悔莫及，我愿意用所有的财富，名誉去换取过去的视觉质量。
&#13;
用一句话概括近视眼手术的后遗症中超越常识的地方：通常的情况下，看不清楚一个东西可以凑近仔细观察，但是经过手术之后，远近都看不清了。也就是说：视觉质量/最佳视力损失了。而这个损失是永久性的，无法通过配眼镜等通常手段解决。这个后遗症出现的概率并不小，可以说是该手术固有的弊端，只是各人程度轻重而已。而经过我的调查了解，我的症状已经算是非常轻的了，更为严重的后遗症群体大量广泛存在。
&#13;
（文章比较长，觉得太长的话请看黑字部分。这篇文章基于我个人调查，有专业性问题敬请指正。涉及到部分专业术语，阅读需要一些前期的调查了解。看不清楚导致现在打字有点费劲，估计写了不少错别字，敬请指正。）
&#13;
关于手术选择
&#13;
很多人认为术后后悔的人都是因为调查准备不够，选的医院／医生／术式不够好，但是我认为并不是这样。我在术前做了详细的调查和研究——在此我想说明，即便你很聪明，考虑了解得很全面，手术的后果依旧是不可控的。
&#13;
我了解到了手术的各种可能的情况，包括各种术式的优劣，各家医院的仪器，医生，最终选定使用角膜地形图引导的Visumax个性化半飞秒。因为认为该手术风险较小，愈合时间短（一般24小时），不像ICL是内眼手术有感染风险，也不像普通飞秒／半飞秒一样难以追踪眼球，高阶相差的风险较小。visumax也是目前最先进的机器之一，切口较为平滑。
&#13;
我在国内的和平眼科和日本的医院都做了详尽的检查，最后因为时间安排等原因，在日本做的手术，医院名字就不提了，有认识的人在该院做的不错。院长给我做的手术，应该手术经验也是比较丰富的。日本的近视眼手术人数在百万人以上，也不存在缺乏经验的问题。
&#13;
手术之前，我也看了很多知乎上关于近视手术的回答和文章，包括这一篇：关于我后悔做了近视眼手术 - 和子的文章 - 知乎 https://zhuanlan.zhihu.com/p/46735715
&#13;
当时我看到作者认为自己手术不太成功是因为自己没有选择个性化，所以我对自己的选择还比较自信。我周围有很多手术很成功的人（样本大于8）。偶尔看到不成功的案例，我也觉得应该是他们运气太差了，或者自身条件不行吧，总归不会发生在我身上。
&#13;
我后来看到很多人术后后悔自己选错了术式或医院，现在看来选哪一种术式都有风险，术前做详尽的检查也基本无济于事。周围的案例再多，也不代表自己的手术会完全成功。经过仔细研究之后，我才了解到出问题的人做啥术式的都有（样本大于100），包括全飞秒、半飞秒，tprk，smart的（smart的似乎稍微少一些），之后我会更新一些小样本统计。
&#13;
关于我自己的术后恢复与遇见的问题
&#13;
手术后我的保养非常到位。术后一周我基本上都戴着保护镜，是在昏暗的地方躺着睡觉，边听说书边吃胡萝卜，坚持定时滴眼药水，很少使用电子屏幕。第二天和第一周结束时，我都去医院测了视力，发现两眼视力为1.2，1.5，我当时非常高兴。
&#13;
但是同时，我发现一个问题，那就是我看东西不太清楚了——能看见和能看清是两个概念。这一点在我的左眼表现尤为明显，看近看远字都是虚的，字周围都是飘的，凑得再近也看不清，尤其在室内光线下（开着大日光灯）。因为我的左眼是主视眼，所以这个问题表现得尤为严重，导致我在室内都不太能看手机，看电脑，看书，更不要提去更昏暗的地方了。
&#13;
因为一开始我都几乎没有用电脑手机，所以我当时没有放在心上。医生的解释是：你左眼度数深，切掉的角膜量也比较多（实际上一样多），恢复所需时间比较长。我就淡定地回家休息了。可是这个问题，到了第二周以后也没有好转，可以说没有任何变化。我这时才开始焦虑。做过一定调查研究的朋友应该知道：角膜基质细胞并不会愈合，只会有一些胶质组织在术后会重新黏合到一起。也就是说，术后经过一段时间的恢复，视力重新提高的可能性比较小。
&#13;
这个困难很难和他人描述，甚至我最亲密的朋友也难以完全理解。因为它是超越过去的常识的。过去的常识来说，如果你看不清一个东西，你把它拿近就可以看清。但是现在它不管拿远拿近都看不清了，视觉质量/最佳视力永远损失了。经过在眼科医院的量化，我左眼在室外或者很亮的灯光下视力为1.2，在普通室内（2个日光灯）却只有0.8了（远视力），33厘米近视力表只能看到0.4。相对昏暗的室内（1个白炽灯）远视力只有0.3 0.4，看近的东西更是糊的一坨。右眼好点，白天晚上都在1.2-1.5（但其实右眼夜视力损失也挺严重的，晚上在外面比苹果手机的拍出来夜景效果还差得多），左右两眼存在巨大的相差。我在室内看手机/电脑/书都难受，只能把字号调成最大，勉强用用这样子。（视觉效果如下图的左下角）
&#13;
https://pic2.zhimg.com/80/v2-b80317807fbc186ee6e16ac6bd3ffdc9_hd.jpg
&#13;
我第一时间寻求了医院的专业医生，询问我的情况，检查了角膜地形图。医生的意见是：目前看地形图正常，flap没有偏移，未见手术明显失误。这个问题被描述为“夜间视力差，对光线变化较敏感，要努力适应。”我问道：“我现在不仅仅是夜间视力呀，我在室内也看不清了。“回复为：”夜间视力差，可以是室内，可以是晚上。“也就是说，我的情况被医生认为完全正常，这个叫做“夜间视力差”的常见后遗症，不仅仅让你晚上在外面无法看清东西，也可以深刻影响你白天/在室内的日常生活。我手术前看到这个后遗症时想，应该对生活影响不大吧，晚上不要出去就行了呗。谁能想到，现在我大白天在明亮的机场候机室打字，也因为无法看清电脑屏幕而困难重重了呢。
&#13;
在我的调查过程中，夜视力下降这一后遗症的发病率相当的高，几乎是做了手术就会有的，只是程度轻重，是否影响生活而已。矫正度数越高，夜视力下降越严重。有相同症状的人已经过去11年了（08年，半飞秒手术，同仁医院），也还是无法适应，仍然在寻医问药，因为两眼视差太大，白天晚上视差又不同，无论如何都难以适应。人脑的适应能力还是有限的——要是那么牛逼啥能调节适应，人还要眼镜干啥呢。我认为“夜视力下降”这一说法应该向消费者准确地描述为“较弱光照下视物模糊”。
&#13;
关于我自己的问题和解决方案
&#13;
我虽然非常焦虑，但是我还是一个比较坚强理性的人。我做的第一件事就是设想了最好和最差的情况，试图确定原因，寻找解决方案。下周我还会进一步诊疗，但是我目前基本上排除了手术的操作/机器的问题，也就是说，我面对的是手术的固有的问题，这也是为什么医生认为我的情况基本正常：
&#13;
1.医生操作问题：光区过小，或者偏心切割
&#13;
可能的解决方案：二次手术，扩大光区。
&#13;
这就好比相机的感光的部分比镜头还大，或者镜头偏了，导致室内光线时成像模糊，和夜间的严重炫光。这个问题一般主要因为医生的技术不行/手抖/手术配合不行，在我接触过的案例中，有一位暗瞳8.5，光区做了6.4的朋友（18年，全飞秒，上海五官科医院），晚上看的极其不清楚，无法继续医生和教师职业生涯的朋友，还伴有飞蚊症。
&#13;
这个原因对我可能有少许影响，但是医生认为应该不是这个原因，因为我左右眼的暗瞳差不多大小（6.7，6.8），光区也是一样大（6.5）。初步根据角膜地形图判断，也没有偏心切割的情况。
&#13;
2.医生操作问题：度数不吻合，过矫或者散光
&#13;
可能的解决方案：戴眼镜。
&#13;
如果能戴眼镜就解决我简直谢天谢地，看见别人戴眼镜我就羡慕。遗憾的是是这个原因也基本上排除了。因为我通过数次去了不同的眼镜店验光，发现已经几乎没有近视／散光的度数了，可能只有一点点远视度数，但是理论上它的影响不会到被人察觉的地步。
&#13;
我甚至尝试了蔡司近年刚研究出的最先进的i.Profiler Plus解决方案，号称可以纠正高阶相差，提高夜视力。经过半小时的复杂验光程序，我试戴了一个约有100度远视和一点点散光的眼镜，但是我左眼戴上眼镜以后，没有明显改善。
&#13;
【更新：后来发现戴一点远视镜可以减轻一部分左眼模糊的情况，弱光下的左眼视力可以提高到0.8（看不太清），减少两眼相差。有的医生建议说今后一直戴，有建议我练习调节功能，有建议我过度用眼把它用成近视（什么鬼）】
&#13;
3. 手术的固有问题：角膜不规则带来的高阶相差
&#13;
可能的解决方案：二次手术（可预测性差，可能变更糟），长期佩戴RGP接触镜（一辈子杯具），角膜交联（角膜会变硬变不自然，可能还是会不规则散光或者变成规则散光）。
&#13;
这个问题是之前的一篇知乎文章作者提到的问题，也是该手术的固有问题。因为角膜切开再放回去，总归没有原来那么平滑了，由于表面的褶皱/激光照射的不平滑等原因，会有不规则。光线就在眼球内漫散射，造成了成像质量的下降。这就好像你把相机的镜头切开一块，打磨掉一部分再拼回去，虽然还能拍照，但是因为镜头上的坑坑洼洼，成像质量总归会下降。类似加钱换了个长焦镜头，结果这镜头中间凹凸不平。根据目前不完全的调查，这个问题在全飞秒手术中比半飞秒更显著，lasek/tprk出现这个问题的似乎少见一些（请随时指正）。
&#13;
【更新：回国检查并找专家看了，左眼确实存在高阶相差0.5以上，不太清楚这个数字应该怎么看。根据地形图看中心一些不规则。因为我不考虑二次手术，针对它也没啥办法。希望干眼症状尽快改善，停止不规则的发展。】
&#13;
目前没有机会试用角膜接触镜（术后6个月以上才能戴）。有机会的话期望用RGP矫正，之后再更新。
&#13;
4. 手术的固有问题：手术的负压吸引导致的玻璃体浑浊
&#13;
可能的解决方案：换人工玻璃体/玻璃体切除（那就变成内眼手术了，风险简直不敢想）。
&#13;
半飞秒手术中，会有负压吸引眼球的过程。该过程对于玻璃体会产生一定的压力。我当时眼睛滴了很多麻药，机器摁上眼睛时依旧能感觉很痛，可能是玻璃体承受了太多压力。这是术后飞蚊症的可能成因。（飞蚊症和激光手术的关联性好像还没有数据证明，一些人反驳说没有关联，近视就会得飞蚊症。我认为这个说法不一定准确，自然情况下飞蚊症的发生在四五十岁，而很多术后三四个月开始飞蚊的患者只有20多岁。）
&#13;
值得提醒的是，飞蚊症并不一定是手术后当时就会出现的，接触过的案例中，有三个月/半年/一年半/7年之后逐渐出现飞蚊症，并越来越严重的人。
&#13;
这个原因应该与我目前夜视力下降关系不大。虽然挺怕飞蚊这个症状，但是实际上也没有办法预防/治疗，所以也没有做啥检查。
&#13;
5. 手术固有问题：角膜混浊（haze，上皮下混浊，雾状混浊）
&#13;
可能的解决方案：短期大量使用FML类眼药水/掀开角膜瓣冲洗
&#13;
其实这个问题和我自己眼睛的问题应该没有太大关系，但是不少人问我smart手术有什么样的后遗症，其最大的后遗症就是haze。这个问题主要来源于上皮细胞或手术刀碎片落入瓣间，切除的基质层没有清理干净，或者角膜不规则的愈合。这个问题一般在几个月内是可以治愈的，当然几年治不好的也有。
&#13;
总结：尽管我还在寻医问药，但是经过我的探索，很多lasik相关的并发症和后遗症是无药可医的。我手术之前也乐观的认为：后遗症发病率概率小，不会轮到我身上。就算真的有啥后遗症，几百万人做了手术了，科技又已经如此发达，总归现在有治疗方法了吧？——经过探索，我现在可以断定，没有有效的完全恢复术前视觉质量的方法，医生只能是在不瞎的前提下稍微帮你维持一下这样子。
&#13;
关于其他风险预警和预期
&#13;
关于详尽的后遗症描述可以参考这个帖子：
&#13;
总结：十多年过去了，第一批激光治疗近视的人是否有出现不良反应？ - 许潇的回答 - 知乎 https://www.zhihu.com/question/48603127/answer/112501416
&#13;
来自豆瓣的个例总结： https://www.douban.com/group/topic/138793427/
&#13;
在近视手术之前，大家都会签署知情同意书。我也不例外，在手术之前详细地阅读了知情同意书的每一条，评估了风险。然后手术后进行诊疗时才发现，知情同意书的描述非常暧昧，涵盖了一些之前你根本没有想象到的情况，以至于就算你不满意后果，也是完全无法维权的。有以下几个原因：
&#13;
1. 知情同意书对于症状的轻描淡写
&#13;
例如我自己的情况，前面所说的“夜视力下降”在术前医生并未充分解释，但是术后我在诊疗过程中才发现，医生认为这也包含了“室内视力下降”，没想到吧？而且夜视力下降，是非常普通的一个后遗症，只是个人程度轻重而已。
&#13;
其它情况，比如干眼，眼痛，视疲劳也是很常见的情况。知情同意书中一般对这些情况都没有详细/可感知的描述。例如眼干是干到多久滴一次眼药水？一天滴个十八次和三五次不是同一概念。眼痛/异物感是何种程度的痛，与隐形眼镜的不适感相比如何？如果比戴隐形还难受，还做啥手术呢？
&#13;
根据我的了解，甚至有人眼痛发展到身上别的地方神经痛，被大家认为是神经病。但是我自己眼痛过一次之后也能理解这说不清的杯具了orz。手术中会切断大量的角膜表层神经（记得丰富度是皮肤神经的数倍，找到具体数据再更新），不规则的愈合会导致神经痛，和隐形眼镜那种磨人的痛还挺不一样的，会觉得后脑勺抽痛。我只能祈祷自己赶紧愈合，以后别痛了。
&#13;
【更新：后来不神经痛了，但是滴了弗美隆有胀痛感，医生就让不要滴了】
&#13;
2. 知情同意书缺乏对发病率和恢复状况的量化
&#13;
第一点中提到的这些反应也许存在个人差异，难以量化，但是经过我的了解，多数的医院/医生并没有对手术后遗症的发病率/恢复状况进行跟踪调查。
&#13;
根据我的知情同意书：“多数的人这些症状在3-6个月会减轻至无法自觉”。首先，它并没有说会痊愈，而是说可能你就不注意到这些情况了。其次，“多数”是指多少比例的人呢？51%和99%都可以被称为多数，但是完全不是同一概念。当我询问医生，“夜视力下降”的人多少比例的人可以好转？医生说：每个个体不一样，你这个问题根本没意义（我都无语惹）。
&#13;
而根据我的调查，长时间的眼干（1年以上），视疲劳并不罕见。只是大家到后面也知道不会好转了，懒得去医院了自寻烦恼了，医生就认为好了，我自己的主治医师就是这么解释的（再次无语惹）。
&#13;
关于手术后的其它后遗症我做了一些小样本的调查（30人以上）。我了解到例如飞蚊症，炫光等，并不像知情同意书或者医生描述的那样，三个月就会完全好。相反，一些案例中（我了解到大于5个），在术后3个月反而炫光变的非常严重，甚至室内的日光灯也会出现像卡车那么大的光晕，严重影响生活。暗瞳大的人在术后就会体会到眩光，有可能可以体验到减弱。但是术后一段时间之后，玻璃体液化也会造成眩光，并且不可逆转。眩光的发病率可以说是百分之百，程度严重到影响生活的比例比较小，如果找到统计数据后面更新。
&#13;
而飞蚊症也有可能在手术后的3-6个月产生或者越来越严重，并不是像医生描述的，会随着时间症状减轻或者不再能自己感觉到。严重的飞蚊症会在眼前有数十个黑色点或者条块，严重影响阅读，最后某一视觉点可能会失明。我目前对这方面了解比较少，后面可能会更新。
&#13;
而最可怕的会致盲的圆锥角膜术后发病率，目前的统计数据约为0.57%左右。虽然看起来几率不高，但是你想想要是全年级2000个人，你有10个同学都得了这个病瞎了，还算少嘛？而且圆锥角膜说起来可以通过视网膜移植治疗，但是实际上移植后视觉质量还是很差，估计也就看到0.1，而且因为排异现象等原因一次移植只能管10年不到，移植2次还排异的话就彻底瞎啦，致盲是早晚的事情。
&#13;
3. 个体感知的差异大
&#13;
有些人会问：我身边谁谁谁就说手术效果挺好的呀，你是不是想太多了。
&#13;
实际上，每个人手术之前的视觉效果就是不一样的，手术前后的视觉效果的落差也不同。有些人本来也看不太清，例如未使用正确的框架度数进行矫正，本身视觉质量就不高。有些人纯粹心大，例如有人说：“我眼前老大的黑点一个劲地飞我也不在乎，毕竟比以前方便了嘛”。有些人术前两眼视力完全相同，术后无从比较，也没有察觉出视觉质量的下降。就算察觉到了，也已经无计可施，不想自寻烦恼，就只能勉强生活下去这样子。
&#13;
4. 被手术影响生活的群体失去了正确表达的能力——后遗症群体的污名化
&#13;
有些人会问：要是手术真有你说的这么差，早就被禁止了吧，我怎么没听说呢？怎么可能还到现在还有这么多人做呢？
&#13;
正如前文所描述的，近视手术的风险比多数文章描述的都要大，几率也相当高，而且未被广大群体正确认识。在手术之前，我也自认为了解了很详尽的信息了，现在看来我只看了自己想看的，关于后遗症的内容都过于轻描淡写，以至于我术前抱着很强的侥幸心理，很多知乎的回答与欺骗／软文无异（医托和杠精欢迎来辩呵呵）。
&#13;
而真正很多在近视手术后出现问题的人，都大多数出现了不同程度的心理疾病，丧失了正确地认识／表达问题的能力，无法警告更多人，也不会被听取。其中重度抑郁的也不在少数——自己的选择导致了灾难性的后果，除了悔恨还有什么可以做的呢？这些人已经丧失了理性表达的能力，不要说给公众讲手术的副作用了，连家人朋友都不想听他们的负面情绪，让他们变成了一个个孤岛。其中心态积极点的有些在学盲人按摩或勉强持续原来工作，心态比较差的已经变成社会边缘人了。
&#13;
最终有些医院会把问题归结于：“这些人心理有问题。”因为只要验光机器出来没有度数了，手术就可以被医生称为成功。“看得清”和“看不清”毕竟是个人主观的判断，难以量化。由于各种复杂原因出现的视力下降，医生是完全可以不管的。如果你一直看不清，一些医生会解释为：“你的大脑没调整过来/你的精神有问题/你过分敏感焦虑了/建议看看神经科”。后遗症群体被严重污名化，因为生活不便导致的抑郁/焦虑等情绪，多数被归结为“他们自己有毛病才看不清楚的”。日本甚至有一个专门的单词叫做“レーシック難民”来贬损这一群体。
&#13;
出现后遗症群体污名化的原因，我认为主要是因为没有一个客观中立的标准进行判断。所有有资格进行相关后遗症诊疗的医生，实际上自己也都在施行激光手术，通过手术来获得普通眼科诊疗完全没有办法相提并论的巨大收益。这是一个眼科医生“又比赛又做裁判员”的情况。即使你去寻求其他医院/其他医生/其他国家的诊疗，除非巨大的失误，人家也不能把同行的饭碗给砸了吧。要是你想拿A医生的诊疗结果去告B医生手术失误，那可拉倒吧，我看了一堆案例瞎了的都没告赢，再说，你要是手术没做好你还看得见裁判书吗？就算告赢了你眼睛是能复原还是咋地？
&#13;
（题外话，如果有人文学科的朋友对这一群体的研究感兴趣，我可以提供一大堆样本。）
&#13;
若不是我另外一支眼做的结果目前尚可接受，还能积极努力地查资料/找医院/找医生，获得了诸多朋友的帮助，我估计也早就自寻短见，无法在这里理性地分析了。我希望把这一切的利弊和背后的理性逻辑分析清楚，让大家更多地进行思考判断，能劝退一个是一个。
&#13;
如果你已经做了激光手术
&#13;
我看到不少朋友在“你是否后悔做了激光手术”这一问题下面回答“不后悔”，在此我真诚地恭喜你们手术的成功，希望你们以后也不会出任何问题，能够一生拥有**的世界。
&#13;
但是希望大家不要掉以轻心，术后几年之后才出现问题的不在少数，请千万要每年定期进行眼底检查/圆锥角膜筛查/白内障/青光眼的筛查。一旦出现早期症状（例如近视/散光突然大幅加深），及时的诊疗可以多少控制病情。
&#13;
平时也要注意休息，不要过度对屏幕用眼（飞蚊症的成因），保持眼睛湿润不过分眼干（圆锥角膜的成因），保持身体健康尽量不要得高血压和糖尿病（青光眼和白内障的成因）。
&#13;
有不少术后出现单眼/双眼问题的朋友，我感同身受。一方面庆幸自己至少没有生活不能自理，另外一方面能够深切地感受到视觉质量下降而引起的生活质量下降。我真诚地建议大家处理好自己的心理状态问题，积极寻求朋友/专业心理医生的帮助，并在国内外寻求眼科解决方案。虽然我一通调查之后挺气馁的发现基本上没治orz，但是也就只能一边想想办法一边勉强生活下去这样子。。。
&#13;
针对激光术后效果不好的朋友，请参考我这一篇文章，写了需要做哪些检查，如何寻医问药：https://zhuanlan.zhihu.com/p/65124140
&#13;
（补充一个让我无语的现实中朋友的表姐的事例：术前600度，刚做完手术很好，术后几年“反弹”到1000度近视，目前就戴着普通眼镜也没有去医院看。事实上近视“反弹”这件事根本就不存在，很明显她这是圆锥角膜中后期了，竟然不去医院看，我醉了…）
&#13;
关于圆锥角膜：https://zhuanlan.zhihu.com/p/61495095
&#13;
我觉得很多医院和大公司例如蔡司/鹰视，通过这项技术获得了很大的利润，但是没有负起相关的社会责任，没有将部分利润投入到后遗症防治R&amp;D之中，也没有投入对后遗症患者的检查/关怀/帮助。商业利益的驱动体现了人性之恶，我希望未来可以多少改变这一点。
&#13;
如果你坚持要试试自己的运气
&#13;
对于尚未手术的人，我的建议是显而易见的：尽量不要做，多去尝试几种替代方案，例如轻质框架镜，隐形眼镜，硬性角膜接触镜（RGP），再不济戴眼镜也比永久的视力损失和眼睛的疼痛/干涩/未来巨大风险要好。如果你觉得自己运气特别好，那我只能随你咯。我手术之前也是听不进去劝的那种，觉得倒霉的都是别人肯定不会是我，现在想回到过去把自己腿打断。
&#13;
我唯一能做的就是建议：充分与医生沟通，了解手术的设计和细节，例如使用什么术式？暗瞳，光区多少？角膜去掉多少厚度？剩余多少厚度？术后目标视力是多少？看近/精细工作是否会有问题？术前干眼现象是否严重？夜视能力下降会不会很严重？波前像差是多少？该医生做过多少例手术？眼底是否有病变前兆？基因筛查中是否有圆锥角膜、夜盲、青光眼的可能？是否为瘢痕体质，会不会出现不规则愈合？
&#13;
很多医生并不会对所有问题都帮助你进行排查，等到真正术后出问题，就会归咎为你自身的基因/身体素质的问题。如果对于任何一个问题，医生的回答模棱两可，那就别做了。
&#13;
（更新：我本来觉得ICL可逆还算好，但是最近碰到ICL后几年内出现视网膜脱落的案例，也不敢贸然和大家推荐了…）
&#13;
如果要比较各术式可能出现的后遗症可参考下图：
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-ff7dcb0c61128a2ca3134c6410064273_hd.jpg
&#13;
https://pic4.zhimg.com/80/v2-577d574ab0c4cb49a26eb4aab6ba0587_hd.jpg
&#13;
后记和其他
&#13;
我不想成为一个被术后的不良结果占据全部生活的人，因此还在积极地寻求解决方案，会在世界范围内寻找诊疗方案。我希望还有改善的可能性。如果有类似情况的朋友后来变好的，麻烦联系告知我你们用了什么药，有什么解决方案，多久变好的，是否有其他注意事项来防止情况恶化。
&#13;
目前主视眼已经慢慢变成了右眼，对距离的感知有些错乱，开始有点走路不平衡的情况。感觉有点沮丧，以前喜欢的滑雪，潜水，登山，打游戏估计都有点困难了。更担心的是，在室内读书时视差太大，不知道什么时候才能适应。不知道以后还能不能和往常一样工作，学习，追求自己的人生意义和幸福。更害怕以后会恶化，父母年纪大了不能照顾他们。我最近收拾搬家，收到很多以前买的化妆品，想到做手术以前，觉得自己摘掉眼镜一定会更好看，也摆脱了麻烦的隐形眼镜。没有想到现在如果要画右边眼线都看不太清楚了，更加没有任何心思化妆，不禁悲从中来，落下眼泪。
&#13;
积极寻医问药的同时，我的思想也有了很大的转变。以前我有很多想法，生活中既追求意义又追求成功，总是在挑战自己，追求卓越。现在才发现一切都只是illusion，自己的身体健康，幸福快乐才是最重要的。能够有支持自己的家人和朋友，过上平淡幸福的生活就已经太令人感动了。我今后绝对不会拿自己的健康冒一点点风险。我愿意付出自己的所有钱/机会去换以前的视力质量，毕竟那些东西都可以失而复得，可是时光无法倒流。以前爸妈和我曾经多次说到，学业，工作都无所谓，他们唯一的希望就是我健康快乐。如今才真正明白这句话的含义，却是非常的苦涩。我觉得我以后一定会更加积极努力地面对生活，珍惜身边的家人朋友和幸福平淡的生活。
&#13;
也许有人觉得我小题大做，只是一只眼有点糊，又不是完全瞎了。但是它给人的生活带来的不便，也许和一只手永久性骨折差不多，比如我必须在很亮的灯光下看书，普通教室或office可能就不行，长时间用眼的工作可能做不了了。而且从此一生就像得了个定时炸弹，要常常进行疾病的筛查和预防，未来要面对很多未知的风险。
&#13;
真诚地希望尚未选择手术的朋友三思再三思，尽量不要选择手术。而那些做过了手术的朋友，希望我们都能找到适合的治疗方案，尽快获得帮助。眼睛是一个过于精密的器官，对于人的生活影响太大了，就算戴眼镜不好看／不能参军，也尽量不要做手术。
&#13;
【更新：因为检查下来左眼有高阶相差，远视，不规则，调节功能略差几个问题，双眼均存在严重的干眼，短期之内也没有什么解决方案，只能就先这样戴着远视眼镜适应一下，同时做反转拍练习，等到满6个月试下RGP。本来想借着手术摘掉眼镜，结果多了一堆眼镜。
&#13;
以前脑子里面想象的是，针对这种问题，可以干细胞培养基质层细胞，然后用纳米机器人送到对应区域去。实际查一查才发现人类还没到这一步，眼科的很多病还是束手无策的。只能哪里出问题激光打哪里。人类的医科学水准还没跟上想象力和自负心。】
&#13;
非常感谢很多人对本文的认可和赞同，尤其是部分视光科专业人士的意见，形成了非常有益的更正和补充。也很感谢读者的鼓励。
&#13;
来源：https://zhuanlan.zhihu.com/p/63173872</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>叶子轻: </b><br>
<span>关于激光近视手术超越常识的后遗症【转帖】</span><br>
<span> 本帖最后由 叶子轻 于 2019-5-9 17:25 编辑 </span><br>
<span>【转帖】关于激光近视手术超越常识的后遗症，我的亲身经历，与我调查了解的一切我非常非常后悔做了近视手术。我知道打出这句话，很多人就会说：你手术之前没有彻底地了解手术的风险吗？自己选择了就应该承担，不要怨天尤人，诸如此类。</span><br>
<span>事实上，我做过充分的调查和了解。但是近视眼手术的后遗症仍然超越了以往的常识，而一直以来的所有描述都过于轻描淡写。这些后遗症非常影响生活质量，使我后悔莫及，我愿意用所有的财富，名誉去换取过去的视觉质量。</span><br>
<span>用一句话概括近视眼手术的后遗症中超越常识的地方：通常的情况下，看不清楚一个东西可以凑近仔细观察，但是经过手术之后，远近都看不清了。也就是说：视觉质量/最佳视力损失了。而这个损失是永久性的，无法通过配眼镜等通常手段解决。这个后遗症出现的概率并不小，可以说是该手术固有的弊端，只是各人程度轻重而已。而经过我的调查了解，我的症状已经算是非常轻的了，更为严重的后遗症群体大量广泛存在。</span><br>
<span>（文章比较长，觉得太长的话请看黑字部分。这篇文章基于我个人调查，有专业性问题敬请指正。涉及到部分专业术语，阅读需要一些前期的调查了解。看不清楚导致现在打字有点费劲，估计写了不少错别字，敬请指正。）</span><br>
<span>关于手术选择</span><br>
<span>很多人认为术后后悔的人都是因为调查准备不够，选的医院／医生／术式不够好，但是我认为并不是这样。我在术前做了详细的调查和研究——在此我想说明，即便你很聪明，考虑了解得很全面，手术的后果依旧是不可控的。</span><br>
<span>我了解到了手术的各种可能的情况，包括各种术式的优劣，各家医院的仪器，医生，最终选定使用角膜地形图引导的Visumax个性化半飞秒。因为认为该手术风险较小，愈合时间短（一般24小时），不像ICL是内眼手术有感染风险，也不像普通飞秒／半飞秒一样难以追踪眼球，高阶相差的风险较小。visumax也是目前最先进的机器之一，切口较为平滑。</span><br>
<span>我在国内的和平眼科和日本的医院都做了详尽的检查，最后因为时间安排等原因，在日本做的手术，医院名字就不提了，有认识的人在该院做的不错。院长给我做的手术，应该手术经验也是比较丰富的。日本的近视眼手术人数在百万人以上，也不存在缺乏经验的问题。</span><br>
<span>手术之前，我也看了很多知乎上关于近视手术的回答和文章，包括这一篇：关于我后悔做了近视眼手术 - 和子的文章 - 知乎 https://zhuanlan.zhihu.com/p/46735715</span><br>
<span>当时我看到作者认为自己手术不太成功是因为自己没有选择个性化，所以我对自己的选择还比较自信。我周围有很多手术很成功的人（样本大于8）。偶尔看到不成功的案例，我也觉得应该是他们运气太差了，或者自身条件不行吧，总归不会发生在我身上。</span><br>
<span>我后来看到很多人术后后悔自己选错了术式或医院，现在看来选哪一种术式都有风险，术前做详尽的检查也基本无济于事。周围的案例再多，也不代表自己的手术会完全成功。经过仔细研究之后，我才了解到出问题的人做啥术式的都有（样本大于100），包括全飞秒、半飞秒，tprk，smart的（smart的似乎稍微少一些），之后我会更新一些小样本统计。</span><br>
<span>关于我自己的术后恢复与遇见的问题</span><br>
<span>手术后我的保养非常到位。术后一周我基本上都戴着保护镜，是在昏暗的地方躺着睡觉，边听说书边吃胡萝卜，坚持定时滴眼药水，很少使用电子屏幕。第二天和第一周结束时，我都去医院测了视力，发现两眼视力为1.2，1.5，我当时非常高兴。</span><br>
<span>但是同时，我发现一个问题，那就是我看东西不太清楚了——能看见和能看清是两个概念。这一点在我的左眼表现尤为明显，看近看远字都是虚的，字周围都是飘的，凑得再近也看不清，尤其在室内光线下（开着大日光灯）。因为我的左眼是主视眼，所以这个问题表现得尤为严重，导致我在室内都不太能看手机，看电脑，看书，更不要提去更昏暗的地方了。</span><br>
<span>因为一开始我都几乎没有用电脑手机，所以我当时没有放在心上。医生的解释是：你左眼度数深，切掉的角膜量也比较多（实际上一样多），恢复所需时间比较长。我就淡定地回家休息了。可是这个问题，到了第二周以后也没有好转，可以说没有任何变化。我这时才开始焦虑。做过一定调查研究的朋友应该知道：角膜基质细胞并不会愈合，只会有一些胶质组织在术后会重新黏合到一起。也就是说，术后经过一段时间的恢复，视力重新提高的可能性比较小。</span><br>
<span>这个困难很难和他人描述，甚至我最亲密的朋友也难以完全理解。因为它是超越过去的常识的。过去的常识来说，如果你看不清一个东西，你把它拿近就可以看清。但是现在它不管拿远拿近都看不清了，视觉质量/最佳视力永远损失了。经过在眼科医院的量化，我左眼在室外或者很亮的灯光下视力为1.2，在普通室内（2个日光灯）却只有0.8了（远视力），33厘米近视力表只能看到0.4。相对昏暗的室内（1个白炽灯）远视力只有0.3 0.4，看近的东西更是糊的一坨。右眼好点，白天晚上都在1.2-1.5（但其实右眼夜视力损失也挺严重的，晚上在外面比苹果手机的拍出来夜景效果还差得多），左右两眼存在巨大的相差。我在室内看手机/电脑/书都难受，只能把字号调成最大，勉强用用这样子。（视觉效果如下图的左下角）</span><br>
<img src="https://pic2.zhimg.com/80/v2-b80317807fbc186ee6e16ac6bd3ffdc9_hd.jpg" title="https://pic2.zhimg.com/80/v2-b80317807fbc186ee6e16ac6bd3ffdc9_hd.jpg"><br>
<span>我第一时间寻求了医院的专业医生，询问我的情况，检查了角膜地形图。医生的意见是：目前看地形图正常，flap没有偏移，未见手术明显失误。这个问题被描述为“夜间视力差，对光线变化较敏感，要努力适应。”我问道：“我现在不仅仅是夜间视力呀，我在室内也看不清了。“回复为：”夜间视力差，可以是室内，可以是晚上。“也就是说，我的情况被医生认为完全正常，这个叫做“夜间视力差”的常见后遗症，不仅仅让你晚上在外面无法看清东西，也可以深刻影响你白天/在室内的日常生活。我手术前看到这个后遗症时想，应该对生活影响不大吧，晚上不要出去就行了呗。谁能想到，现在我大白天在明亮的机场候机室打字，也因为无法看清电脑屏幕而困难重重了呢。</span><br>
<span>在我的调查过程中，夜视力下降这一后遗症的发病率相当的高，几乎是做了手术就会有的，只是程度轻重，是否影响生活而已。矫正度数越高，夜视力下降越严重。有相同症状的人已经过去11年了（08年，半飞秒手术，同仁医院），也还是无法适应，仍然在寻医问药，因为两眼视差太大，白天晚上视差又不同，无论如何都难以适应。人脑的适应能力还是有限的——要是那么牛逼啥能调节适应，人还要眼镜干啥呢。我认为“夜视力下降”这一说法应该向消费者准确地描述为“较弱光照下视物模糊”。</span><br>
<span>关于我自己的问题和解决方案</span><br>
<span>我虽然非常焦虑，但是我还是一个比较坚强理性的人。我做的第一件事就是设想了最好和最差的情况，试图确定原因，寻找解决方案。下周我还会进一步诊疗，但是我目前基本上排除了手术的操作/机器的问题，也就是说，我面对的是手术的固有的问题，这也是为什么医生认为我的情况基本正常：</span><br>
<span>1.医生操作问题：光区过小，或者偏心切割</span><br>
<span>可能的解决方案：二次手术，扩大光区。</span><br>
<span>这就好比相机的感光的部分比镜头还大，或者镜头偏了，导致室内光线时成像模糊，和夜间的严重炫光。这个问题一般主要因为医生的技术不行/手抖/手术配合不行，在我接触过的案例中，有一位暗瞳8.5，光区做了6.4的朋友（18年，全飞秒，上海五官科医院），晚上看的极其不清楚，无法继续医生和教师职业生涯的朋友，还伴有飞蚊症。</span><br>
<span>这个原因对我可能有少许影响，但是医生认为应该不是这个原因，因为我左右眼的暗瞳差不多大小（6.7，6.8），光区也是一样大（6.5）。初步根据角膜地形图判断，也没有偏心切割的情况。</span><br>
<span>2.医生操作问题：度数不吻合，过矫或者散光</span><br>
<span>可能的解决方案：戴眼镜。</span><br>
<span>如果能戴眼镜就解决我简直谢天谢地，看见别人戴眼镜我就羡慕。遗憾的是是这个原因也基本上排除了。因为我通过数次去了不同的眼镜店验光，发现已经几乎没有近视／散光的度数了，可能只有一点点远视度数，但是理论上它的影响不会到被人察觉的地步。</span><br>
<span>我甚至尝试了蔡司近年刚研究出的最先进的i.Profiler Plus解决方案，号称可以纠正高阶相差，提高夜视力。经过半小时的复杂验光程序，我试戴了一个约有100度远视和一点点散光的眼镜，但是我左眼戴上眼镜以后，没有明显改善。</span><br>
<span>【更新：后来发现戴一点远视镜可以减轻一部分左眼模糊的情况，弱光下的左眼视力可以提高到0.8（看不太清），减少两眼相差。有的医生建议说今后一直戴，有建议我练习调节功能，有建议我过度用眼把它用成近视（什么鬼）】</span><br>
<span>3. 手术的固有问题：角膜不规则带来的高阶相差</span><br>
<span>可能的解决方案：二次手术（可预测性差，可能变更糟），长期佩戴RGP接触镜（一辈子杯具），角膜交联（角膜会变硬变不自然，可能还是会不规则散光或者变成规则散光）。</span><br>
<span>这个问题是之前的一篇知乎文章作者提到的问题，也是该手术的固有问题。因为角膜切开再放回去，总归没有原来那么平滑了，由于表面的褶皱/激光照射的不平滑等原因，会有不规则。光线就在眼球内漫散射，造成了成像质量的下降。这就好像你把相机的镜头切开一块，打磨掉一部分再拼回去，虽然还能拍照，但是因为镜头上的坑坑洼洼，成像质量总归会下降。类似加钱换了个长焦镜头，结果这镜头中间凹凸不平。根据目前不完全的调查，这个问题在全飞秒手术中比半飞秒更显著，lasek/tprk出现这个问题的似乎少见一些（请随时指正）。</span><br>
<span>【更新：回国检查并找专家看了，左眼确实存在高阶相差0.5以上，不太清楚这个数字应该怎么看。根据地形图看中心一些不规则。因为我不考虑二次手术，针对它也没啥办法。希望干眼症状尽快改善，停止不规则的发展。】</span><br>
<span>目前没有机会试用角膜接触镜（术后6个月以上才能戴）。有机会的话期望用RGP矫正，之后再更新。</span><br>
<span>4. 手术的固有问题：手术的负压吸引导致的玻璃体浑浊</span><br>
<span>可能的解决方案：换人工玻璃体/玻璃体切除（那就变成内眼手术了，风险简直不敢想）。</span><br>
<span>半飞秒手术中，会有负压吸引眼球的过程。该过程对于玻璃体会产生一定的压力。我当时眼睛滴了很多麻药，机器摁上眼睛时依旧能感觉很痛，可能是玻璃体承受了太多压力。这是术后飞蚊症的可能成因。（飞蚊症和激光手术的关联性好像还没有数据证明，一些人反驳说没有关联，近视就会得飞蚊症。我认为这个说法不一定准确，自然情况下飞蚊症的发生在四五十岁，而很多术后三四个月开始飞蚊的患者只有20多岁。）</span><br>
<span>值得提醒的是，飞蚊症并不一定是手术后当时就会出现的，接触过的案例中，有三个月/半年/一年半/7年之后逐渐出现飞蚊症，并越来越严重的人。</span><br>
<span>这个原因应该与我目前夜视力下降关系不大。虽然挺怕飞蚊这个症状，但是实际上也没有办法预防/治疗，所以也没有做啥检查。</span><br>
<span>5. 手术固有问题：角膜混浊（haze，上皮下混浊，雾状混浊）</span><br>
<span>可能的解决方案：短期大量使用FML类眼药水/掀开角膜瓣冲洗</span><br>
<span>其实这个问题和我自己眼睛的问题应该没有太大关系，但是不少人问我smart手术有什么样的后遗症，其最大的后遗症就是haze。这个问题主要来源于上皮细胞或手术刀碎片落入瓣间，切除的基质层没有清理干净，或者角膜不规则的愈合。这个问题一般在几个月内是可以治愈的，当然几年治不好的也有。</span><br>
<span>总结：尽管我还在寻医问药，但是经过我的探索，很多lasik相关的并发症和后遗症是无药可医的。我手术之前也乐观的认为：后遗症发病率概率小，不会轮到我身上。就算真的有啥后遗症，几百万人做了手术了，科技又已经如此发达，总归现在有治疗方法了吧？——经过探索，我现在可以断定，没有有效的完全恢复术前视觉质量的方法，医生只能是在不瞎的前提下稍微帮你维持一下这样子。</span><br>
<span>关于其他风险预警和预期</span><br>
<span>关于详尽的后遗症描述可以参考这个帖子：</span><br>
<span>总结：十多年过去了，第一批激光治疗近视的人是否有出现不良反应？ - 许潇的回答 - 知乎 https://www.zhihu.com/question/48603127/answer/112501416</span><br>
<span>来自豆瓣的个例总结： https://www.douban.com/group/topic/138793427/</span><br>
<span>在近视手术之前，大家都会签署知情同意书。我也不例外，在手术之前详细地阅读了知情同意书的每一条，评估了风险。然后手术后进行诊疗时才发现，知情同意书的描述非常暧昧，涵盖了一些之前你根本没有想象到的情况，以至于就算你不满意后果，也是完全无法维权的。有以下几个原因：</span><br>
<span>1. 知情同意书对于症状的轻描淡写</span><br>
<span>例如我自己的情况，前面所说的“夜视力下降”在术前医生并未充分解释，但是术后我在诊疗过程中才发现，医生认为这也包含了“室内视力下降”，没想到吧？而且夜视力下降，是非常普通的一个后遗症，只是个人程度轻重而已。</span><br>
<span>其它情况，比如干眼，眼痛，视疲劳也是很常见的情况。知情同意书中一般对这些情况都没有详细/可感知的描述。例如眼干是干到多久滴一次眼药水？一天滴个十八次和三五次不是同一概念。眼痛/异物感是何种程度的痛，与隐形眼镜的不适感相比如何？如果比戴隐形还难受，还做啥手术呢？</span><br>
<span>根据我的了解，甚至有人眼痛发展到身上别的地方神经痛，被大家认为是神经病。但是我自己眼痛过一次之后也能理解这说不清的杯具了orz。手术中会切断大量的角膜表层神经（记得丰富度是皮肤神经的数倍，找到具体数据再更新），不规则的愈合会导致神经痛，和隐形眼镜那种磨人的痛还挺不一样的，会觉得后脑勺抽痛。我只能祈祷自己赶紧愈合，以后别痛了。</span><br>
<span>【更新：后来不神经痛了，但是滴了弗美隆有胀痛感，医生就让不要滴了】</span><br>
<span>2. 知情同意书缺乏对发病率和恢复状况的量化</span><br>
<span>第一点中提到的这些反应也许存在个人差异，难以量化，但是经过我的了解，多数的医院/医生并没有对手术后遗症的发病率/恢复状况进行跟踪调查。</span><br>
<span>根据我的知情同意书：“多数的人这些症状在3-6个月会减轻至无法自觉”。首先，它并没有说会痊愈，而是说可能你就不注意到这些情况了。其次，“多数”是指多少比例的人呢？51%和99%都可以被称为多数，但是完全不是同一概念。当我询问医生，“夜视力下降”的人多少比例的人可以好转？医生说：每个个体不一样，你这个问题根本没意义（我都无语惹）。</span><br>
<span>而根据我的调查，长时间的眼干（1年以上），视疲劳并不罕见。只是大家到后面也知道不会好转了，懒得去医院了自寻烦恼了，医生就认为好了，我自己的主治医师就是这么解释的（再次无语惹）。</span><br>
<span>关于手术后的其它后遗症我做了一些小样本的调查（30人以上）。我了解到例如飞蚊症，炫光等，并不像知情同意书或者医生描述的那样，三个月就会完全好。相反，一些案例中（我了解到大于5个），在术后3个月反而炫光变的非常严重，甚至室内的日光灯也会出现像卡车那么大的光晕，严重影响生活。暗瞳大的人在术后就会体会到眩光，有可能可以体验到减弱。但是术后一段时间之后，玻璃体液化也会造成眩光，并且不可逆转。眩光的发病率可以说是百分之百，程度严重到影响生活的比例比较小，如果找到统计数据后面更新。</span><br>
<span>而飞蚊症也有可能在手术后的3-6个月产生或者越来越严重，并不是像医生描述的，会随着时间症状减轻或者不再能自己感觉到。严重的飞蚊症会在眼前有数十个黑色点或者条块，严重影响阅读，最后某一视觉点可能会失明。我目前对这方面了解比较少，后面可能会更新。</span><br>
<span>而最可怕的会致盲的圆锥角膜术后发病率，目前的统计数据约为0.57%左右。虽然看起来几率不高，但是你想想要是全年级2000个人，你有10个同学都得了这个病瞎了，还算少嘛？而且圆锥角膜说起来可以通过视网膜移植治疗，但是实际上移植后视觉质量还是很差，估计也就看到0.1，而且因为排异现象等原因一次移植只能管10年不到，移植2次还排异的话就彻底瞎啦，致盲是早晚的事情。</span><br>
<span>3. 个体感知的差异大</span><br>
<span>有些人会问：我身边谁谁谁就说手术效果挺好的呀，你是不是想太多了。</span><br>
<span>实际上，每个人手术之前的视觉效果就是不一样的，手术前后的视觉效果的落差也不同。有些人本来也看不太清，例如未使用正确的框架度数进行矫正，本身视觉质量就不高。有些人纯粹心大，例如有人说：“我眼前老大的黑点一个劲地飞我也不在乎，毕竟比以前方便了嘛”。有些人术前两眼视力完全相同，术后无从比较，也没有察觉出视觉质量的下降。就算察觉到了，也已经无计可施，不想自寻烦恼，就只能勉强生活下去这样子。</span><br>
<span>4. 被手术影响生活的群体失去了正确表达的能力——后遗症群体的污名化</span><br>
<span>有些人会问：要是手术真有你说的这么差，早就被禁止了吧，我怎么没听说呢？怎么可能还到现在还有这么多人做呢？</span><br>
<span>正如前文所描述的，近视手术的风险比多数文章描述的都要大，几率也相当高，而且未被广大群体正确认识。在手术之前，我也自认为了解了很详尽的信息了，现在看来我只看了自己想看的，关于后遗症的内容都过于轻描淡写，以至于我术前抱着很强的侥幸心理，很多知乎的回答与欺骗／软文无异（医托和杠精欢迎来辩呵呵）。</span><br>
<span>而真正很多在近视手术后出现问题的人，都大多数出现了不同程度的心理疾病，丧失了正确地认识／表达问题的能力，无法警告更多人，也不会被听取。其中重度抑郁的也不在少数——自己的选择导致了灾难性的后果，除了悔恨还有什么可以做的呢？这些人已经丧失了理性表达的能力，不要说给公众讲手术的副作用了，连家人朋友都不想听他们的负面情绪，让他们变成了一个个孤岛。其中心态积极点的有些在学盲人按摩或勉强持续原来工作，心态比较差的已经变成社会边缘人了。</span><br>
<span>最终有些医院会把问题归结于：“这些人心理有问题。”因为只要验光机器出来没有度数了，手术就可以被医生称为成功。“看得清”和“看不清”毕竟是个人主观的判断，难以量化。由于各种复杂原因出现的视力下降，医生是完全可以不管的。如果你一直看不清，一些医生会解释为：“你的大脑没调整过来/你的精神有问题/你过分敏感焦虑了/建议看看神经科”。后遗症群体被严重污名化，因为生活不便导致的抑郁/焦虑等情绪，多数被归结为“他们自己有毛病才看不清楚的”。日本甚至有一个专门的单词叫做“レーシック難民”来贬损这一群体。</span><br>
<span>出现后遗症群体污名化的原因，我认为主要是因为没有一个客观中立的标准进行判断。所有有资格进行相关后遗症诊疗的医生，实际上自己也都在施行激光手术，通过手术来获得普通眼科诊疗完全没有办法相提并论的巨大收益。这是一个眼科医生“又比赛又做裁判员”的情况。即使你去寻求其他医院/其他医生/其他国家的诊疗，除非巨大的失误，人家也不能把同行的饭碗给砸了吧。要是你想拿A医生的诊疗结果去告B医生手术失误，那可拉倒吧，我看了一堆案例瞎了的都没告赢，再说，你要是手术没做好你还看得见裁判书吗？就算告赢了你眼睛是能复原还是咋地？</span><br>
<span>（题外话，如果有人文学科的朋友对这一群体的研究感兴趣，我可以提供一大堆样本。）</span><br>
<span>若不是我另外一支眼做的结果目前尚可接受，还能积极努力地查资料/找医院/找医生，获得了诸多朋友的帮助，我估计也早就自寻短见，无法在这里理性地分析了。我希望把这一切的利弊和背后的理性逻辑分析清楚，让大家更多地进行思考判断，能劝退一个是一个。</span><br>
<span>如果你已经做了激光手术</span><br>
<span>我看到不少朋友在“你是否后悔做了激光手术”这一问题下面回答“不后悔”，在此我真诚地恭喜你们手术的成功，希望你们以后也不会出任何问题，能够一生拥有**的世界。</span><br>
<span>但是希望大家不要掉以轻心，术后几年之后才出现问题的不在少数，请千万要每年定期进行眼底检查/圆锥角膜筛查/白内障/青光眼的筛查。一旦出现早期症状（例如近视/散光突然大幅加深），及时的诊疗可以多少控制病情。</span><br>
<span>平时也要注意休息，不要过度对屏幕用眼（飞蚊症的成因），保持眼睛湿润不过分眼干（圆锥角膜的成因），保持身体健康尽量不要得高血压和糖尿病（青光眼和白内障的成因）。</span><br>
<span>有不少术后出现单眼/双眼问题的朋友，我感同身受。一方面庆幸自己至少没有生活不能自理，另外一方面能够深切地感受到视觉质量下降而引起的生活质量下降。我真诚地建议大家处理好自己的心理状态问题，积极寻求朋友/专业心理医生的帮助，并在国内外寻求眼科解决方案。虽然我一通调查之后挺气馁的发现基本上没治orz，但是也就只能一边想想办法一边勉强生活下去这样子。。。</span><br>
<span>针对激光术后效果不好的朋友，请参考我这一篇文章，写了需要做哪些检查，如何寻医问药：https://zhuanlan.zhihu.com/p/65124140</span><br>
<span>（补充一个让我无语的现实中朋友的表姐的事例：术前600度，刚做完手术很好，术后几年“反弹”到1000度近视，目前就戴着普通眼镜也没有去医院看。事实上近视“反弹”这件事根本就不存在，很明显她这是圆锥角膜中后期了，竟然不去医院看，我醉了…）</span><br>
<span>关于圆锥角膜：https://zhuanlan.zhihu.com/p/61495095</span><br>
<span>我觉得很多医院和大公司例如蔡司/鹰视，通过这项技术获得了很大的利润，但是没有负起相关的社会责任，没有将部分利润投入到后遗症防治R&D之中，也没有投入对后遗症患者的检查/关怀/帮助。商业利益的驱动体现了人性之恶，我希望未来可以多少改变这一点。</span><br>
<span>如果你坚持要试试自己的运气</span><br>
<span>对于尚未手术的人，我的建议是显而易见的：尽量不要做，多去尝试几种替代方案，例如轻质框架镜，隐形眼镜，硬性角膜接触镜（RGP），再不济戴眼镜也比永久的视力损失和眼睛的疼痛/干涩/未来巨大风险要好。如果你觉得自己运气特别好，那我只能随你咯。我手术之前也是听不进去劝的那种，觉得倒霉的都是别人肯定不会是我，现在想回到过去把自己腿打断。</span><br>
<span>我唯一能做的就是建议：充分与医生沟通，了解手术的设计和细节，例如使用什么术式？暗瞳，光区多少？角膜去掉多少厚度？剩余多少厚度？术后目标视力是多少？看近/精细工作是否会有问题？术前干眼现象是否严重？夜视能力下降会不会很严重？波前像差是多少？该医生做过多少例手术？眼底是否有病变前兆？基因筛查中是否有圆锥角膜、夜盲、青光眼的可能？是否为瘢痕体质，会不会出现不规则愈合？</span><br>
<span>很多医生并不会对所有问题都帮助你进行排查，等到真正术后出问题，就会归咎为你自身的基因/身体素质的问题。如果对于任何一个问题，医生的回答模棱两可，那就别做了。</span><br>
<span>（更新：我本来觉得ICL可逆还算好，但是最近碰到ICL后几年内出现视网膜脱落的案例，也不敢贸然和大家推荐了…）</span><br>
<span>如果要比较各术式可能出现的后遗症可参考下图：</span><br>
<img src="https://pic4.zhimg.com/80/v2-ff7dcb0c61128a2ca3134c6410064273_hd.jpg" title="https://pic4.zhimg.com/80/v2-ff7dcb0c61128a2ca3134c6410064273_hd.jpg"><br>
<img src="https://pic4.zhimg.com/80/v2-577d574ab0c4cb49a26eb4aab6ba0587_hd.jpg" title="https://pic4.zhimg.com/80/v2-577d574ab0c4cb49a26eb4aab6ba0587_hd.jpg"><br>
<span>后记和其他</span><br>
<span>我不想成为一个被术后的不良结果占据全部生活的人，因此还在积极地寻求解决方案，会在世界范围内寻找诊疗方案。我希望还有改善的可能性。如果有类似情况的朋友后来变好的，麻烦联系告知我你们用了什么药，有什么解决方案，多久变好的，是否有其他注意事项来防止情况恶化。</span><br>
<span>目前主视眼已经慢慢变成了右眼，对距离的感知有些错乱，开始有点走路不平衡的情况。感觉有点沮丧，以前喜欢的滑雪，潜水，登山，打游戏估计都有点困难了。更担心的是，在室内读书时视差太大，不知道什么时候才能适应。不知道以后还能不能和往常一样工作，学习，追求自己的人生意义和幸福。更害怕以后会恶化，父母年纪大了不能照顾他们。我最近收拾搬家，收到很多以前买的化妆品，想到做手术以前，觉得自己摘掉眼镜一定会更好看，也摆脱了麻烦的隐形眼镜。没有想到现在如果要画右边眼线都看不太清楚了，更加没有任何心思化妆，不禁悲从中来，落下眼泪。</span><br>
<span>积极寻医问药的同时，我的思想也有了很大的转变。以前我有很多想法，生活中既追求意义又追求成功，总是在挑战自己，追求卓越。现在才发现一切都只是illusion，自己的身体健康，幸福快乐才是最重要的。能够有支持自己的家人和朋友，过上平淡幸福的生活就已经太令人感动了。我今后绝对不会拿自己的健康冒一点点风险。我愿意付出自己的所有钱/机会去换以前的视力质量，毕竟那些东西都可以失而复得，可是时光无法倒流。以前爸妈和我曾经多次说到，学业，工作都无所谓，他们唯一的希望就是我健康快乐。如今才真正明白这句话的含义，却是非常的苦涩。我觉得我以后一定会更加积极努力地面对生活，珍惜身边的家人朋友和幸福平淡的生活。</span><br>
<span>也许有人觉得我小题大做，只是一只眼有点糊，又不是完全瞎了。但是它给人的生活带来的不便，也许和一只手永久性骨折差不多，比如我必须在很亮的灯光下看书，普通教室或office可能就不行，长时间用眼的工作可能做不了了。而且从此一生就像得了个定时炸弹，要常常进行疾病的筛查和预防，未来要面对很多未知的风险。</span><br>
<span>真诚地希望尚未选择手术的朋友三思再三思，尽量不要选择手术。而那些做过了手术的朋友，希望我们都能找到适合的治疗方案，尽快获得帮助。眼睛是一个过于精密的器官，对于人的生活影响太大了，就算戴眼镜不好看／不能参军，也尽量不要做手术。</span><br>
<span>【更新：因为检查下来左眼有高阶相差，远视，不规则，调节功能略差几个问题，双眼均存在严重的干眼，短期之内也没有什么解决方案，只能就先这样戴着远视眼镜适应一下，同时做反转拍练习，等到满6个月试下RGP。本来想借着手术摘掉眼镜，结果多了一堆眼镜。</span><br>
<span>以前脑子里面想象的是，针对这种问题，可以干细胞培养基质层细胞，然后用纳米机器人送到对应区域去。实际查一查才发现人类还没到这一步，眼科的很多病还是束手无策的。只能哪里出问题激光打哪里。人类的医科学水准还没跟上想象力和自负心。】</span><br>
<span>非常感谢很多人对本文的认可和赞同，尤其是部分视光科专业人士的意见，形成了非常有益的更正和补充。也很感谢读者的鼓励。</span><br>
<span>来源：https://zhuanlan.zhihu.com/p/63173872</span><br>
</p><p><b>pe_nimnul.a: </b><br>
<span>这标题起的我还以为做完手术开天眼了</span><br>
</p><p><b>二狗还我五块钱: </b><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1511650-0-1.html</span><br>
<span>贴个科普</span><br>
</p><p><b>qumkml423: </b><br>
<span>近视眼彻底解决是不是要等到人类点出廉价培养移植健康器官科技树的那天？</span><br>
</p><p><b>widder: </b><br>
<span>我比较反感有什么事就来一刀的做法，比如为了减肥去切胃的，何必呢，跟着德爷来次荒岛旅行就行了</span><br>
</p><p><b>杰克叔叔: </b><br>
<span>不知道有没有人写面部整形后遗症的，像打玻尿酸肉毒素垫鼻削骨开眼角这些，术后恢复完和五年十年后的对比</span><br>
</p><p><b>叶子轻: </b><br>
<span>杰克叔叔 发表于 2019-5-9 17:27</span><br>
<span>不知道有没有人写面部整形后遗症的，像打玻尿酸肉毒素垫鼻削骨开眼角这些，术后恢复完和五年十年后的对比 ...</span><br>
<span>微博随便搜能搜到一堆整形失败维权的</span><br>
</p><p><b>normalli: </b><br>
<span>近视这种不要命的问题让我动手术我是拒绝的</span><br>
</p><p><b>ftqwer: </b><br>
<span>qumkml423 发表于 2019-5-9 17:25</span><br>
<span>近视眼彻底解决是不是要等到人类点出廉价培养移植健康器官科技树的那天？ ...</span><br>
<span>猪眼角膜在路上，其实正确的路子就是这个。目前的近视手术就是急功近利的产物，跟减肥缩胃一个意思。</span><br>
</p><p><b>StarsPlatinum: </b><br>
<span>楼主打消了我做近视手术的决心</span><br>
<span>要不我打算这个月做的</span><br>
<span>两只都是700+</span><br>
</p><p><b>杰克叔叔: </b><br>
<span>叶子轻 发表于 2019-5-9 17:29</span><br>
<span>微博随便搜能搜到一堆整形失败维权的</span><br>
<span>那是失败吧</span><br>
<span>我想的是整形成功的多年以后的对比</span><br>
</p><p><b>光明寺茉衣子: </b><br>
<span>我想想啊，我14年了吧，没啥大问题，现在左眼有点散光，右眼1.0，然后稍微有点飞蚊症，不过这也怪不到手术上去</span><br>
</p><p><b>qumkml423: </b><br>
<span>ftqwer 发表于 2019-5-9 17:31</span><br>
<span>猪眼角膜在路上，其实正确的路子就是这个。目前的近视手术就是急功近利的产物，跟减肥缩胃一个意思。 ...</span><br>
<span>近视眼的原理不是睫状肌痉挛导致的晶状体畸变吗？为什么都是对角膜下手不能修复晶状体呢？</span><br>
</p><p><b>namirin: </b><br>
<span>以前不是有个特别惨的故事，晚上基本看不见东西，检查了一大堆都说没问题</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>宇宙常量: </b><br>
<span>看来我是运气好的，做了15年了毛问题没有。今年单位能报眼镜钱，琢磨着开个近视证明算了...</span><br>
</p><p><b>叶子轻: </b><br>
<span>StarsPlatinum 发表于 2019-5-9 17:32</span><br>
<span>楼主打消了我做近视手术的决心</span><br>
<span>要不我打算这个月做的</span><br>
<span>两只都是700+</span><br>
<span>那你这个决心……有点弱……</span><br>
</p><p><b>weary10: </b><br>
<span>最安全的近视矫正手段就是近视眼镜。如果不是为了参军什么，不推荐手术，这东西影响你一辈子，副作用也是不清楚。</span><br>
</p><p><b>lotwhite: </b><br>
<span>对了 还有一个发生率非常高的后遗症----斜视</span><br>
<span>就是明明在正眼看别人，但别人角度看你是在斜着看他，别人不清楚的话会造成一定误会</span><br>
<span>我身边的两例（我一个小姨，一个女同事）人都有这个毛病</span><br>
</p><p><b>StarsPlatinum: </b><br>
<span>叶子轻 发表于 2019-5-9 17:36</span><br>
<span>那你这个决心……有点弱……</span><br>
<span>因为本来就很怕手术什么的</span><br>
<span>之前也听说过有小概率出现不可逆损伤例子</span><br>
<span>然后虽然比以前便宜的但是还是挺贵的</span><br>
<span>我现在这工作戴眼镜也不算麻烦</span><br>
<span>好吧 其实本来就不算下决心了</span><br>
</p><p><b>wzp2853: </b><br>
<span>目前不是有加一个人造晶体的手术么？实在有问题还可以取出来。。。</span><br>
</p><p><b>starrin: </b><br>
<span>qumkml423 发表于 2019-5-9 17:34</span><br>
<span>近视眼的原理不是睫状肌痉挛导致的晶状体畸变吗？为什么都是对角膜下手不能修复晶状体呢？ ...</span><br>
<span>确实有人工晶状体植入手术，一般是近视程度太深角膜切削不能满足要求时才用的</span><br>
</p><p><b>kf9999: </b><br>
<span>多年前高考有人劝我做了手术可以选一些限制的专业，被我半开玩笑的拒绝了：你看眼科医生也是戴眼镜啊！现在想想真是明智，当时副作用基本没有明确，因为还属于新技术</span><br>
</p><p><b>eveningag: </b><br>
<span>谈一下个人经历吧</span><br>
<span>手术前 双眼1000多左右 高三毕业做的手术</span><br>
<span>后遗症 ：            </span><br>
<span>1、夜间视力变弱 ；是那种“卧槽以前我晚上能看清东西的啊现在晚上没光线就是黑乎乎一团”的感觉</span><br>
<span>2、干眼；每天早上醒了时候眼镜非常干，滴眼药水能很好的缓解，所以从大一到现在每天早上滴眼药水。主要影响就是多了一笔额外开支？（我买的德国产的那个没防腐剂的，100多一支能用两个月吧。</span><br>
<span>3、比以前容易眼疲劳。</span><br>
<span>但是！</span><br>
<span>就算有以上后遗症我也没有后悔做激光。因为带来的便利性更多。</span><br>
</p><p><b>廖天一阁主: </b><br>
<span>有个思路很对：等到眼科大夫们全去做这个手术，完全不戴眼镜的时候再去做。</span><br>
</p><p><b>atlus太郎: </b><br>
<span>eveningag 发表于 2019-5-9 17:54</span><br>
<span>谈一下个人经历吧</span><br>
<span>手术前 双眼1000多左右 高三毕业做的手术</span><br>
<span>雙眼一千多你做的激光而不是ICL⋯⋯你眼角膜還好嗎</span><br>
</p><p><b>是风: </b><br>
<span>ftqwer 发表于 2019-5-9 17:31</span><br>
<span>猪眼角膜在路上，其实正确的路子就是这个。目前的近视手术就是急功近利的产物，跟减肥缩胃一个意思。 ...</span><br>
<span>我不求完全还原人眼，接驳视神经的那种机械眼啥时候能点出来。。。一千度近视表示感觉随时会瞎。。。</span><br>
</p><p><b>Ichthy: </b><br>
<span>我12年为当兵做的飞秒，现在7年了吧。主要问题是偶发性夜间视力模糊，对不上焦那种感觉，然后畏光，不过以上都是夜间看显示器时会发生？</span><br>
</p><p><b>wqmx2008: </b><br>
<span> 本帖最后由 wqmx2008 于 2019-5-9 18:41 编辑 </span><br>
<span>让我最不能理解的就是原贴楼主术前/术后找了这么多样例来自我安慰/自我暗示。</span><br>
<span>只是试图了解是不够的，而且了解的也太浅了。术前既然没有承担所有后果的勇气，那就不要去做这种手术啊。如果只是想当然的认为“概率这么低，轮不到我”“后遗症不严重”，那么术后后悔一定是必然的</span><br>
<span>我妈很多年前做完手术后(20多年前？)，每回进地下停车场都会觉得看不清东西，以前我不理解，现在看完才发现那可能是夜视力下降。</span><br>
</p><p><b>赛肯特布拉泽: </b><br>
<span>一千度近视表示高度关注，期待早日实现黑科技</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>滚地南瓜: </b><br>
<span>事实上我非常建议想做近视眼手术的人在国内做手术。因为中国人多，所以医生的手术量全球第一。哪里的都没有中国的眼科大夫做的手术多，尤其是全飞秒术式，SMILE从诞生以来发SCI最多的就是中国。</span><br>
<span>尤其是眼科排名靠前的医院，术前检查会更多更准确，比如我在爱尔做一个全飞秒，术前3次验光，3次散瞳后精细验光（高级，中级，普通验光师各一次），角膜地形图，前节oct检查和pentacam（暗瞳/明瞳），有干眼可能所以再加一次干眼的分析，因为很闲还顺便去做了一次天狼星Siris。如果在某些三甲医院这些设备和人员其实就配不齐。</span><br>
<span>同时，不管是哪一个术式的屈光手术，ICL除外，都需要一定的患者配合，最好是要和手术医生能够沟通的，比如全飞和半飞，一定会告诉你，术前要回家点药，氧氟沙星一天几次，点几天，是否需要睑板腺的清洗，以及最影响手术效果的配合，固视练习，基本固视练习直接关系到手术结果好坏，因为切削是通过激光程序来自动操作的，你眼球动了，就有切歪了的可能。切歪了的结果就是影响术后屈光结果或者引起术后高阶相差。虽然机器会设定你动的时候激光会停，重新定位眼球重新打激光，但是动来动去这切歪的可能性还是高的多不是。</span><br>
<span>上面列出的12345个问题其中至少有3个能在术前的详细检查和医患沟通，患者的配合中得到避免，首先不管是现在的半飞秒还是全飞秒。已经不用手术刀了。板层刀已经退出现在的时代了。都是激光切削，只要配合，不会有东西掉在里面，光区和度数的问题，这个在术前检查中间可以解决的，一定要留出足够长的检查时间，做手术前要先了解情况，选个技术娴熟的医生，足够的配合，高阶相差基本上和正常人相差不远，Haze我也真的很多年没听说这个东西了，再不济，换个术式呗。总之不要怕。我们员工内部抢全飞优惠名额都抢不到好吗，我抢了3年最后自己花钱做了，刚做完的4个小时觉得角膜上皮蹭掉了一层，畏光，不停流泪，眼睛非常痛，事实上那天手术一共11个人，我是角膜最薄，切削最多那个人，所以我的术后反应是最大的，所以痛的时候我一直在后悔为什么我要做这个手术，过了这4个小时（睡过去的）我就好了，看到无比清晰的世界，我后悔的是我没有早点做手术。也许以后有更先进的技术，但我享受了啊。</span><br>
<span>另外楼上有人说等眼科大夫都去做这个手术的时候在考虑。。不可能的，首先现在正当年的眼科大夫，基本40往上了。都要老花眼了。做这个手术得不偿失了，他们肯定不会做，但你问问他们的家属，很大比例是如果他们有小孩是近视眼，那么小孩做了手术。同时他们正常人眼的要求不一样，如果是会接触眼底激光、常规显微镜下操作的眼科医生也一般不会去做近视眼手术。</span><br>
</p><p><b>asuyan: </b><br>
<span>我在北京协和做的手术，主治大夫说她就自己做了手术不戴眼镜了。</span><br>
</p><p><b>miao123177: </b><br>
<span>存钱准备做的看了有点犹豫 但还是倾向做的 毕竟眼镜太麻烦</span><br>
</p><p><b>vampiar: </b><br>
<span>s1我记得有个帖子lz说的非常详细，不过他好像被永封了</span><br>
</p><p><b>Rafale: </b><br>
<span>starrin 发表于 2019-5-9 17:44</span><br>
<span>确实有人工晶状体植入手术，一般是近视程度太深角膜切削不能满足要求时才用的 ...</span><br>
<span>人工晶体一般用于治疗白内障</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9750, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>所谓巨大风险只提后果不提概率的吗</span><br>
<span>一些个案取代不了统计数字</span><br>
<span>（我是术后没遇到问题的那种，你问我为啥敢，因为只做了一只眼啊</span><br>
</p><p><b>钢琴男: </b><br>
<span>05年做，至今还算正常，也没有眼睛干涩（我这辈子都没怎么用眼药水）</span><br>
<span>我做的是准分子激光，不知道是什么，做后严重畏光，戴了一年的墨镜，完全没看电脑和电视（事实也用不了眼）熬了一年后，至今一切良好，看东西不敢说很清，到没有楼主说的症状，也许纯粹是运气好吧</span><br>
<span>说个有趣的，我戴了快20年的眼镜，转身就怕压眼镜，风吹从不眯眼，做了手术后，感觉就像戴了一个隐形眶的眼镜，术后才发现去泳池沙滩真的太棒了…</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>比利的微笑: </b><br>
<span>我现在双眼1000度左右，然而还没发育完全，角膜肯定是削不够了，现在框架和隐形换着戴，不知道植入晶体靠不靠谱</span><br>
<span>—— 来自 Google Pixel XL, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>无聊无束: </b><br>
<span>StarsPlatinum 发表于 2019-5-9 17:32</span><br>
<span>楼主打消了我做近视手术的决心</span><br>
<span>要不我打算这个月做的</span><br>
<span>两只都是700+</span><br>
<span>两只是你的双倍</span><br>
</p><p><b>无聊无束: </b><br>
<span>asuyan 发表于 2019-5-9 19:25</span><br>
<span>我在北京协和做的手术，主治大夫说她就自己做了手术不戴眼镜了。</span><br>
<span>协和不是等于莆田吗</span><br>
</p><p><b>光宗薫: </b><br>
<span>做完手术11年了，目前感觉良好，虽然又有点近视了（大概50度的样子）不过怎么想都是这些年一天至少看七八个小时屏幕引起的</span><br>
</p><p><b>StarsPlatinum: </b><br>
<span>无聊无束 发表于 2019-5-9 20:21</span><br>
<span>两只是你的双倍</span><br>
<span>1000+也太夸张了吧....</span><br>
<span>层主是那种学霸吧</span><br>
</p><p><b>革萌: </b><br>
<span>嫌眼镜不舒服那是需要好眼镜 好眼镜完全就是buff 比正常眼都爽 还加一层护甲。再说我本来就是小时候觉得戴眼镜文绉绉才把自己搞近视。你现在让我做手术我是不是傻（机智）</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>旁路母线断路器: </b><br>
<span>印象里以前也在S1看过个类似的科普帖。</span><br>
<span>看完就放弃做手术的打算了，后遗症无法治愈而且出现概率不定。</span><br>
<span>感觉我这种运气不好的做手术难免出岔子。</span><br>
</p><p><b>波卡帕马: </b><br>
<span>无聊无束 发表于 2019-5-9 20:22</span><br>
<span>协和不是等于莆田吗</span><br>
<span>让我想到有哪些因为名字不是xx第x，xx附属，结果被人误会的医院</span><br>
</p><p><b>yunxyz: </b><br>
<span>简单的说就是看运气，这个ssr没人想抽到。所以在没有成功率极高不良反应极低的情况下我是不可能做这个手术的。什么时候和切阑尾一样再考虑吧。就算是个成功的手术，畏光半年多也受不了，关键是提心吊胆啊。</span><br>
</p><p><b>plusSharp: </b><br>
<span>asuyan 发表于 2019-5-9 19:25</span><br>
<span>我在北京协和做的手术，主治大夫说她就自己做了手术不戴眼镜了。</span><br>
<span>虽然协和总体上是全国最好的医院，但单纯看眼科的话明显同仁更合适吧……</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-C7010, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>bushfu: </b><br>
<span>无聊无束 发表于 2019-5-9 20:22</span><br>
<span>协和不是等于莆田吗</span><br>
<span>tg最好医院是莆田</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi Note 3, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>myuanb: </b><br>
<span>Nga还是Ｓ1看到一个类似的情况 做完后检查正常 实际看不清楚 后来去某个医院把所有检查做了遍 发现光线一暗就看不清</span><br>
</p><p><b>mendel: </b><br>
<span>成功拔草</span><br>
<span>我做手术的原因之一就是为了看望远镜更清楚</span><br>
<span>如果永远失去清晰视力那就没的谈了</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>院长给我做的手术</span><br>
<span>每次医疗经验贴里,看到这条就是不靠谱的标志.</span><br>
<span>小医院才会院长亲自上吧,不靠谱的开端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1830292[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
