<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>多马福音（早期基督教诺斯替派经典）</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>多马福音（早期基督教诺斯替派经典）</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 13:55:45 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>多马福音（早期基督教诺斯替派经典）[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1886912-1-1.html</link>
      <description>或许是伪经的多马福音&#13;
 本帖最后由 derceres 于 2019-12-8 18:31 编辑 

这是由迪达莫犹大多马所记录的耶稣密语。 
&#13;
　　他说：“但凡悟明这些话语的必不尝死亡。”1 
&#13;
　　耶稣说：“寻找的就该锲而不舍的去找，直至找着为止；当他们找着了，他们必感困扰；当他们感困扰，他们必惊夸不已，且驾御万有之上。得着永恒的止息。”2 
&#13;
　　耶稣说：“若果你的导师告诉你：‘看！天国就在天上’，那么小鸟便该比你捷足先登天国了；若果他们告诉你：‘天国在海里’，那么鱼儿就比你疾足先得天国了。然而，天国既是在你心中，又是在身外。当你悉知自己，你就会悉知自己原已是永生天父的儿子。倘若你对本我一无所悉，你就是贫无立己之处了。”3 
&#13;
　　耶稣说：“耆者向初生七天的婴孩不耻下问生命之所在处，此人必得活着。那是因为先存的同时就是末后的，并将归而为一。”4 
&#13;
　　耶稣说：“知悉在你面前的，一切隐藏的必向你展现。”5 
&#13;
　　门徒问耶稣：“你要我们禁食吗？我们该如何祷告？我们又该如何捐献？我们当守那种饮食戒律呢？” 
&#13;
　　耶稣说：“不要自欺欺人，和不要作连自己也憎恶的事，那是因为万物都要在日光下展现出来。没有隐藏的事不被揭示，没有什么掩饰的事不被公诸于世。”6 
&#13;
　　耶稣说：“被人吃下的狮子有福了，这样狮子就能成为人；被狮子吃下的人遭殃了，这样狮子也将成为人。”7 
&#13;
　　耶稣说：“人就如有智谋的渔夫，他把网投进海里，捕获得大量小鱼，智谋的渔夫亦发现有佳美的大鱼在其中。他把所有小鱼放回海中，轻而易举的选出大鱼。但凡有耳的就该当听。”8 
&#13;
　　耶稣说：“看哪！撒种者前来，手中执着种子，并散播它们。有一些落在路上，鸟儿来到把它们啄走；另一些落在石上，它们既不能在土地里扎根，又不能发芽；另一些落在荆棘丛里，它们噎死在其中，且被虫所啃食；另有一些则落在沃土里，成了茁壮的庄稼，每亩产得六十及一百二十。”9 
&#13;
　　耶稣说：“我已将火苗投进世界里，看哪！我会守护着它直至它炽燃。”10 
&#13;
　　耶稣说：“这重天将逝去，往上的一重天也要逝去。逝者不会再活，而活着的也不会逝去。过往你所吃过的，你使它变活了。当你栖身在到光中，你会作什么呢？在你作为一之时，你选择了分为二；当你已成为二，你又能作什么呢？”11 
&#13;
　　门徒问耶稣：“我们知道你快要离开我们。谁将会是我们日后的领袖呢？” 
&#13;
　　耶稣对他们说：“无论你们从哪里来，都要往公义者雅各那里去，天与地本因他而生。”12 
&#13;
　　耶稣问门徒：“请作个对照，说出我像谁。” 
&#13;
　　西门彼得说：“你像位公义的使者。” 
&#13;
　　马太说：“你像位看透万事的思想家。” 
&#13;
　　多马说：“师傅，我的拙口根本不能说出你像什么！” 
&#13;
　　耶稣说：“我不是你的师傅。你喝我的涌泉喝醉了。”于是耶稣把多马带开，并对他说了三个字汇。 
&#13;
　　之后多马回到同伴中，他们问到：“耶稣告诉了什么给你呢？” 
&#13;
　　多马回答他们说：“只要我告诉你们当中的一句话，你们必得会用石头砸我，然而火会从石头而出，把你们烧成灰烬。”13 
&#13;
　　耶稣说：“若你禁食，你只会招来自己的罪；若你祷告，你只会被定罪；若你捐献，你只会受恶灵侵扰；每当你到哪里作客，就当吃别人为你准备的，并医治当中生病的人。那是因为入口的不会污亵你，出口的倒能污亵你。”14 
&#13;
　　耶稣说：“当你遇见那不是自母胎而来的，就该俯首敬拜他，他就是你的父。”15 
&#13;
　　耶稣说：“人总以为我来为世界带来和平，他们却不知道我是要带来冲突：火、刀、战争。五人同在一屋里，成了三反对二或是二反对三，父反对子或是子反对父，众人皆落得孤立无援。”16 
&#13;
　　耶稣说：“我将给你那没有眼目曾看过的，没有耳朵曾听过的，没有手曾接触摸过的，和从未在世人思绪中浮现过的。”17 
&#13;
　　门徒问耶稣：“请告诉我们终结将会如何！” 
&#13;
　　耶稣说：“你们已悉知始端，那还要去寻问终结吗？终结就是始端所在。一直坚守在始端的人有福了，他必明了终结为何，更必不会尝到死亡。”18 
&#13;
　　耶稣说：“尚未转生成人的有福了。若果你愿意跟追随我和我所说的，石头也要听命于你。在乐园中你有着五棵树，它们夏天时不动摇，冬天时不会落叶，凡认识这五棵树的必不会尝到死亡。”19 
&#13;
　　门徒问耶稣：“请告诉我们天国像什么！” 
&#13;
　　耶稣回答说：“天国就像芥花种子，在种子中为最淼小的。当它落入已翻好的土壤，它便能长出繁枝茂叶，作为鸟儿的栖身处。”20 
&#13;
　　（抹大拉）玛利亚问耶稣：“请告诉你的门徒像什么！” 
&#13;
　　耶稣回答说：“他们就像住在不属于他们园地的小孩。当园地主人们到来，他们会说：‘把园地还给我们。’小孩连忙脱下自己的衣服，好把园地还给他们。 
&#13;
　　因此我要对你们说，倘若屋子的主人得知盗贼快来到，他便会一直警醒并不让盗贼闯进其的屋子，抢去他的财产。而你们则要警醒这世界，以大能作准备使盗贼无机可乘，他们将会如期来袭。愿你们当中有一人会明白。当果子成熟，赶快拿起镰刀把它们收割下来。凡有耳的就该当听。”21 
&#13;
　　耶稣看见正在吸吮母乳的婴孩，便对门徒说：“这些吸吮母乳的婴孩就像进入天国的人们。” 
&#13;
　　门徒就问耶稣：“这样我们需要返老还童才能进入天国吗？” 
&#13;
　　耶稣回答说：“当你们能将二归一、内如外、外如内、上如下、男女归一，即男非男、女非女；当你们以眼代眼、以手代手、以脚代脚、以相代相，你必能进入天国。”22 
&#13;
　　耶稣说：“我要在你们里千中选一，万中选二，更使你们归为一体。”23 
&#13;
　　门徒问耶稣：“请展示我们你的所在处，因我们决要找着。” 
&#13;
　　耶稣回答说：“凡有耳的就该当听！此光就在一光者之中，他燃亮了整个世间；倘若他不在照耀，他就是黑暗。”24 
&#13;
　　耶稣说：“爱你的兄弟如同爱自己的灵魂，保护他如同眼目中的瞳眸。”25 
&#13;
　　耶稣说：“你只见你兄弟眼中的银钱，却无睹自己眼中的梁柱。先移走你眼中的梁柱，这样你才有清晰的视力去除掉你兄弟眼中的银钱。”26 
&#13;
　　耶稣说：“倘若你不为着世界禁食，你便找不着天国；倘若你不守安息日为安息日，你便不能见父。”27 
&#13;
　　耶稣说：“我站在世界之中，以肉身向他们显现。我发觉他们都已喝醉，当中没有一个饥渴的。我的灵为阿当之众子而悲痛，因着他们瞎了心眼看不见。他们空空而来到世间，同样的空空而离去。此刻他们喝醉了，在他们扔弃手上的酒，那就是他们转向的时候。”28 
&#13;
　　耶稣说：“倘若身体因灵而生，那是惊叹；倘若灵因身体而生，那是惊叹之惊叹。而我所惊叹的，则是如此丰裕的财宝栖身在贫瘠中。”29 
&#13;
　　耶稣说：“那里有有三位神祇，他们是神；那里有两位或一位，我与他同在。”30 
&#13;
　　耶稣说：“没有先知在出身地被接纳；医者不治相熟人。”31 
&#13;
　　耶稣说：“筑于高山的城堡不会倒，也藏匿不来。”32 
&#13;
　　耶稣说：“在屋瓦上宣讲你方能听见，没有人点灯并置在蓝子下，或是藏匿起来。他却会设在灯台上，使来往的人们都能看见此光。”33 
&#13;
　　耶稣说：“盲人引盲人，就必一同失足堕坑。”34 
&#13;
　　耶稣说：“没有人能硬闯强壮者的屋，除非他的双手已困绑，这样方可洗劫其屋。”35 
&#13;
　　耶稣说：“不要为着你所穿的从早到晚晚到早地忧虑。”36 
&#13;
　　门徒问耶稣：“你何时会向我们展现呢？我们何时才能见你？” 
&#13;
　　耶稣回答说：“当你们裸裎相见亦不为耻，更如小孩般把衣服踩在脚下，你便能看见永活者之子，且不会惧怕。”37 
&#13;
　　耶稣说：“你们时常渴慕听我对你们说的话，那你们在别处不能听到的。在将来有好些时日里你要寻找我却不会找着。”38 
&#13;
　　耶稣说：“那些伪善的法利赛人和文士接过睿智 (Gnosis) 的钥匙，却把它藏匿起来了。他们自己不进去，也不允许渴慕进去的人进去。至于你，则要智慧如蛇和洁净如鸽子。”39 
&#13;
　　耶稣说：“有葡萄树种植在父之外。因着它不能茁壮起来，它必被连根拔起而枯萎。”40 
&#13;
　　耶稣说：“手中有物者必被赐予更多；空无一物者则连那仅有的都要被夺去。”41 
&#13;
　　耶稣说：“作个世间的路人。”42 
&#13;
　　门徒问耶稣：“你是谁能告诉我们这些事呢？” 
&#13;
　　耶稣回答说：“你们了听我的话却仍然不知我是谁，这样你们就成了犹太人般，他们爱树却恨其果，或是爱果而恨其树。”43 
&#13;
　　耶稣说：“亵渎父者可获赦免，亵渎子者亦可获赦免，唯亵渎圣灵者在天上地上亦不获赦免。”44 
&#13;
　　耶稣说：“荆棘不出葡萄，野蓟不生无花果，那是因为它们本是不结果。善者从心发善，恶者自其恶性显恶，说恶话。他们的心满溢了，就必显恶。”45 
&#13;
　　耶稣说：“自阿当至施洗约翰，当中自母胎而出的，没有一位能比施洗约翰更为大，谁也不能轻看他。然而如我所说，你们当中任何一人能成为小孩，他就知悉了天国并比施洗约翰更为大。”46 
&#13;
　　耶稣说：“一人不能骑二马或拉二弓；一仆不能侍二主，不然他只会顾此失彼；没有人喝陈年红酒同是喝新酒。新酒不能注进旧皮囊中，不然这样会爆破，旧酒亦不能注进新皮囊中，不然就会撕裂；旧补丁不能缝在新衣上，这样会形成裂缝。”47 
&#13;
　　耶稣说：“二人共融的同在一屋里，他们呼山移动，山就移动了。”48 
&#13;
　　耶稣说：“独善其身及被选上的人有福了，你必能找着天国，那是因为你本自那里而来，亦将重返那里。”49 
&#13;
　　耶稣说：“倘若他们问你们：‘你们来自何处？’对他们说：‘我们本自光，自那光自生自尔、自立并自显之处。’ 
&#13;
　　倘若他们问你们：‘你们是谁？’便说：‘我们是光的儿女，那被永活之父钦选的。’ 
&#13;
　　倘若他们问你们：‘有什么你父的印证在你里面？’对他们说：‘运行与歇息。’”50 
&#13;
　　门徒问耶稣：“逝者将在那一天重生？新世界又何时临到呢？” 
&#13;
　　耶稣回答说：“你们期盼的早已来临，只是你们不以为意。”51 
&#13;
　　门徒对耶稣说：“以色列中有二十四位先知说话，而他们都有说到你。” 
&#13;
　　耶稣说：“你们漠视此际活着的一位，却只顾念那些已逝去的。”52 
&#13;
　　门徒问耶稣：“割礼有益吗？” 
&#13;
　　耶稣回答说：“倘若割礼是有益，他们的父就会让他们自出娘胎已行了割礼。然而，在灵里的真割礼方是处处得益。”53 
&#13;
　　耶稣说：“清贫的人有福了，因天国你们是属于你们的。”54 
&#13;
　　耶稣说：“不厌弃父和母的都不能作我的门徒；不厌弃兄弟姊妹的，并如我般背起十架的，都是不配于我。”55 
&#13;
　　耶稣说：“看破世界的就找到了尸体。找到了尸体的，世界对他再没有价值。”56 
&#13;
　　耶稣说：“父的国就像有着优良种籽的人。他的敌人在夜间来到把杂草栽种在优良种籽之中。那人却不容许他人拔除杂草。他回答说：‘什么也不该作，这样就可避免在拔除杂草时不慎拔走小麦。’到了收割之时杂草便会表露无遗，届时将会被拔除并烧毁。”57 
&#13;
　　耶稣说：“受苦的人有福了，他们已找到生命。”58 
&#13;
　　耶稣说：“在你有生之年得要仰望那活着的一位，不然你离世以后已无法仰望了。” 59 
&#13;
　　耶稣看见一个撒玛利亚人携同一只羔羊往犹大去。他问门徒：“那人带着那羔羊会作什么呢？”
&#13;
　　门徒回答他：“他会把羔羊宰杀并吃掉。” 
&#13;
　　他对门徒说：“他不会在羔羊活着之时把它吃掉，他必先要把羊宰杀使它成为尸体。” 
&#13;
　　门徒说：“不然他就吃不下。” 
&#13;
　　他对门徒说：“同样道理，为你们自己寻找歇息之所，不然你们将成为尸体且被吃掉。”60 
&#13;
　　耶稣说：“两人躺在一床上，一人将丧命，而另一人则可活着。” 
&#13;
　　撒罗米说：“先生，你是谁来到我的床上并在我的桌子上进食呢？” 
&#13;
　　耶稣对她说：“我是来自一体不分的一位，并从我父而得着。” 
&#13;
　　撒罗米说：“我是你的门徒。” 
&#13;
　　耶稣对她说：“因此我要对你说，若人成为一体，他便被光所充满；若人分离了，他便被黑暗所充满。”61 
&#13;
　　耶稣说：“我要向那些配得的人揭示我的奥秘。不要让你左手知晓你右手在作什么。”62 
&#13;
　　耶稣说：“有一个家财万贯富翁。他说：‘我要运用我的钱去撒种、收割和耕种，好让我的仓库满有庄稼，使我一无所缺。’这是他所顾念的，然而当晚他就毙命了。但凡有耳的就该当听。”63 
&#13;
　　耶稣说：“有个人要接待客人。当晚餐准备就绪，他打发仆人去邀请客人。 
&#13;
　　仆人找着第一人说：‘我主人邀请你。’第一人回答说：“有些商人欠我的钱，他们今晚回来到，我得要和他们洽商，抱歉缺席。” 
&#13;
　　仆人找着另一人说：‘我主人邀请你。’第二人对仆人说：“我买了一所房屋，得要忙一整天，没时间。” 
&#13;
　　仆人找着另一人说：‘我主人邀请你。’第三人对仆人说：“我的友人结婚，我得要安排宴席，该是不能来了，抱歉缺席。” 
&#13;
　　仆人找着另一人说：‘我主人邀请你。’第四人对仆人说：“我买了产业，我得要去收租，该是不能来了，抱歉。” 
&#13;
　　仆人返回去对主人说：“你所邀请的人们均不能来。”这时主人对仆人说：“前往街上去并带你碰见的人来赴宴”。买家和商人必不可进入我父之处。”64 
&#13;
　　耶稣说：“有个葡萄园主人将地租予佃户，使他们在其上工作并且收得庄稼。在他打发仆人去收取庄稼之时，佃户抓住仆人，把打至半死。仆人返回去告诉主人，主人说：“也许他们认不出你。”他就打发另一个仆人去，佃户照样的打他；这时主人派出自己的儿子并：“也许他们会给我儿子一点尊重。”佃户得知他是葡萄园承继者，他们就抓住他把他谋害了。但凡有耳的就该当听。”65 
&#13;
　　耶稣说：“展示那块被建造者拒弃的石给我看，那就是真磐石。”66 
&#13;
　　耶稣说：“那些得知一切，却对自己内里懵然不知的人，那是全然的无知。”67 
&#13;
　　耶稣说：“被憎恨和受逼害的人有福了，每当你们被逼害，他们均无地自处。”68 
&#13;
　　耶稣说：“内心饱受逼害的人有福了，他们就是真正认识父的人。 
&#13;
　　饥饿的人有福了，他们肚腹必得饱足。”69 
&#13;
　　耶稣说：“倘若你能生出在你里面的，这样你所持的就必拯救你；倘若你欠缺那在里面的，你所欠缺的就必毁灭你。”70 
&#13;
　　耶稣说：“我必拆毁这屋子，没有人能够兴建它。”71 
&#13;
　　有一人对耶稣说：“请你命令我兄长与我分家产。” 
&#13;
　　耶稣问那人：“先生，谁曾立我作为判官呢？” 
&#13;
　　他继而问门徒：“我不是判官，对不对？”72 
&#13;
　　耶稣说：“庄稼丰沛、收稼的人却少，恳求农主增派收稼者到此地。”73 
&#13;
　　耶稣说：“主啊，很多人围着水槽的，井里却是一点水也没有。”74 
&#13;
　　耶稣说：“很多人站在门前，但只有那独一无玷的才能进入婚筵的新房。”75 
&#13;
　　耶稣说：“父的天国就像一个商人找到一颗珍珠。这商人很审慎的，他变卖了货物并买了这颗珠为自己。你们也一样，当寻找那永恒不朽和不被蛾虫啃食的财宝。”76 
&#13;
　　耶稣说：“我是照亮万有的光，我就是一切。万有自我而出，又复归予我。噼开木头，我在里面；举起石头，你必在那里找到我。”77 
&#13;
　　耶稣说：“你们为何来到旷野呢？为看苇草吹动？为看衣冠楚楚的王和伟人？他们衣冠楚楚，却不晓得真理。”78 
&#13;
　　人群中一女人对他说：“诞育你的母腹和哺养你的母乳有福了。” 
&#13;
　　耶稣回答说：“听而行父所言的人才是有福的，将有一天你们会说：‘不曾怀孕的母腹和不曾哺养的母乳有福了’。”79 
&#13;
　　耶稣说：“看破世界的就找到了身体。找到了身体的，世界对他再没有价值。”80 
&#13;
　　耶稣说：“让那得着财宝的掌权，得权的就该退下。”81 
&#13;
　　耶稣说：“靠近我的就是靠近火；远离我的就是远离天国。”82 
&#13;
　　耶稣说：“形相现于人前，内里的光则藏匿在父光的形像中。父必自显，他的形像则藏匿在他的光中。”83 
&#13;
　　耶稣说：“看到与自己相近的形像，你们就欢喜；当你们看到自己先存的原像，那既不朽又不可见的，你们就难以接受了。”84 
&#13;
　　耶稣说：“亚当自大能与大财宝而来，但他对于你们却是不配得。倘若他是配得的，他就不应经历死亡。”85 
&#13;
　　耶稣说：“狐狸有它们的洞穴，鸟儿有它们的巢居，人子却没有枕块寝处。”86 
&#13;
　　耶稣说：“身体依赖身体是可悲的，灵魂依赖这两者亦是可悲的。”87 
&#13;
　　耶稣说：“天使和先知必来到你们当中并给予属于你们的。你们则给予他们所有的一切，并问道：‘他们何时候到来取回这一切呢？’。”88 
&#13;
　　耶稣说：“你们为什么洗杯子的外面？难道你们不懂那造外面的亦同是造里面的？”89 
&#13;
　　耶稣说：“到我这里来，我的轭锁是轻盈的，我的主权是温煦的，你们必得为自己着到歇息。”90 
&#13;
　　门徒对耶稣说：“告诉我们你是谁，好让我们相信你。” 
&#13;
　　耶稣回答说：“你们瞧着天地的脸，却认不出在眼前的是谁，且不知晓如何察见此际。”91 
&#13;
　　耶稣说：“寻找就必找着。过往我未有回答你们问我的事，现在我愿意告诉你们，你们却不寻问。”92 
&#13;
　　耶稣说：“别把圣物给予狗，免得被它们扔进粪堆去。别把珍珠丢给猪，免得被它们践踏。”93 
&#13;
　　耶稣说：“寻找就必找着。；叩门的，门就必开。”94 
&#13;
　　耶稣说：“倘若你们有钱，别作贷款借出。宁愿把它给予一去不回的人。”95 
&#13;
　　耶稣说：“父的天国就像一个女人把了点酵母菌拌进生面团中，使之发成为一大块面包。但凡有耳的就该当听。”96 
&#13;
　　耶稣说：“父的天国就像一个女人捧着一缸食物。当她一走在长路上时，缸子的手柄断了，食物就不断落在后头，她却蒙然不知。当她抵达家中，才骇见缸子里空无一物。”97 
&#13;
　　耶稣说：“父的天国就像一个人要杀去强者。他在家把剑插进墙里以掂量己力，后来他把那强者杀掉了。”98 
&#13;
　　门徒对耶稣说：“你的兄弟和母亲就站在外面等你。” 
&#13;
　　耶稣回答说：“在这里按我父旨意去行的就是我的兄弟和母亲。他们必得进入我父的天国。”99
&#13;
　　他们把一枚金币展示耶稣并说：“罗马皇帝的人要征收我们税项。” 
&#13;
　　耶稣回答说：“把皇帝之物归予皇帝；把神之物归予神；把我的归予我。”100 
&#13;
　　耶稣说：“没有如我般厌弃父和母的都不能作我的门徒；没有如我般爱父和母的也不能作我的门徒。因着我的生母带给我死亡，而我的真母赋予我生命。”101 
&#13;
　　耶稣说：“法利赛人有祸了。他们就像寝在牛饲槽的狗，它们既不进食，也不让犊牛进食。”102 
&#13;
　　耶稣说：“洞悉盗贼诡计的人有福了，这样他便能起来集中资源，严阵以待盗贼的到来。”103 
&#13;
　　门徒对耶稣说：“来让我们一起祷告和禁食。” 
&#13;
　　耶稣回答说：“难道我犯了什么罪？或是那里犯了错吗？只是当新郎离开了婚筵新房，那时才叫他们祷告和禁食吧。”104 
&#13;
　　耶稣说：“但凡认识父和母的，他必被称作娼妓之子。”105 
&#13;
　　耶稣说：“当你能合二为一，你必成为人子，当你呼山移动，山就移动了。”106 
&#13;
　　耶稣说：“天国就像管有一百只羔羊的牧羊人。当中最大的一只迷途了，他便暂搁下九十九只羔羊去寻找那一只直到找着为止。当困难过去了，他对那羊说：“我爱你胜过另外九十九只。”107 
&#13;
　　耶稣说：“从我口中喝水的，他必变成我，我亦会变成他，一切隐藏的奥秘亦必对他展示。”108 
&#13;
　　耶稣说：“天国就像不知园地里埋着财宝的人。在他离世后，承继了此园地的儿子亦不知财宝之事，且把它卖掉。买主在犁地之际发现了该财宝，于是便随心所欲地放贷出去。”109 
&#13;
　　耶稣说：“那寻得世界并成为富有的就当摒弃世界。”110 
&#13;
　　耶稣说：“天与地均会在你面前卷起，那活在永生者中的，必不见死亡与恐惧。”因着耶稣说：“那找到了自己的，世界对他再没有价值。”111 
&#13;
　　耶稣说：“依赖灵魂的身体有祸了；依赖身体的灵魂亦有祸了。”112 
&#13;
　　门徒问耶稣：“父的天国何时来临？” 
&#13;
　　耶稣回答说：“天国乃是不可见的来临。不能说‘看哪，在这里！’或是‘看哪，在那里！’。然而，父的天国已在地上展开，人们却视而不见。”113 
&#13;
　　西门彼得对门徒说：“（抹大拉）玛利亚该离开我们，那是因为女人不配得永生。” 
&#13;
　　耶稣就说：“看，我将会带领她使她成为完美人 ，她必成永活的灵，有如你们完美人一样，但凡女性且成为完美人的必得进入天国。”114</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>derceres: </b><br>
<span> 本帖最后由 derceres 于 2020-1-14 23:53 编辑 </span><br>
<span>精灵宝可梦中的诺斯替元素</span><br>
<span>https://b23.tv/av5268717</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span> 本帖最后由 derceres 于 2020-1-14 23:54 编辑 </span><br>
<span>https://b23.tv/av5561502/p2</span><br>
<span>十二使徒传道之旅</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span> 本帖最后由 derceres 于 2020-1-14 23:48 编辑 </span><br>
<span>译者自述:《多马福音》让我重新认识耶稣</span><br>
<span>智谂自述：</span><br>
<span>我出身基督教家庭，从小在教会成长，但我在将近50岁时离开教会，因为圣经和牧师都无法为我解开生命的谜团 。我从哪里来？最后会到哪里去？我死后会复活吗？天堂会是一个什么样子？最重要的，我到底是谁？我在教会当基督徒40多年，享尽主内弟兄姐妹的友谊和各种活动的欢乐，却完全不能对这些攸关生死的问题，获得令我信服的答案。</span><br>
<span>离开基督教约20年，我对灵性的思索和追求未辍，探讨和学习过多种灵修方法，包括老庄之道家、新世纪运动(New Age)的密契经验、佛教南传的内观，最后则专修禅宗，终于在三年多前豁然开朗，知道了我是谁，也放下了生死的牵绊，不再把死亡当一回事。父亲在我产生这些瞭解之前不久辞世，我很遗憾没有机会与他分享我的心得，让他能够安然无惧地迎接死亡。我当时暗立心愿，要尽快让母亲知道这件事，因为母亲年过90，风烛残年。如果她知道死亡的真相，人生最后这段旅途将会走得很平安。</span><br>
<span>怎么跟母亲谈这些事呢？她是极为虔诚的基督徒，每天早晨念一两章圣经，每年从头到尾至少念一次。我跟母亲说，我想每天用电话陪她读圣经，读完之后再花一点时间讨论。母亲欣然接受。我知道她一定很高兴，因为她以为我这个浪子终于回头了。</span><br>
<span>我这个基督教的“叛徒”，为什么肯陪母亲研读圣经呢？这是因为教我禅宗的老师曾经跟我说，基督教能成为世界性的宗教，信徒如此众多，耶稣传扬的教义显然有其独到之处，对「我是谁」这个问题也必然有彻底的答案，他说，我过去在教会所学到的，可能不是耶稣的原义。当时，老师劝我趁陪母亲读经的机会，重新探讨耶稣教义的原貌。</span><br>
<span>睽别圣经20年，当我陪母亲再读圣经时，对耶稣的教导竟然产生全然不同的解读，赫然发现他所传的与我在禅宗教法中领悟的不谋而合，但圣经某些部分的记述，尤其是旧约，却与耶稣的教导相去甚远。于是，我产生了研究圣经真相的兴趣，想要知道耶稣最初说的是什么？他又是怎么说的？</span><br>
<span>为我提供答案的第一本书是埃尔曼(Bart D. Ehrman) 写的《错引耶稣》(Misquoting Jesus)。这本书让我瞭解，我们现在看到的圣经，并不是耶稣当年教授的原貌，而是从不断抄写和转手的无数个版本中挑选出来的，其中含有许多无意的误抄和有意的曲解。而且，现行新约圣经只是早期基督教文献的一小部分，由西方教派的领袖根据他们的好恶而挑选汇辑成经，与他们见解不同的文献则被打成异端。</span><br>
<span>简言之，现行圣经有关耶稣所言，有些是人为错误引述的结果。</span><br>
<span>《错引耶稣: 圣经传抄、更改的内幕》讲述现行基督教圣经的演变过程，说明了耶稣的话语是如何被扭曲和更改的。中译本由三联书店出版。</span><br>
<span>从《错引耶稣》一书中，我还知道了1945年在埃及出土的《拿戈玛第经集》(Nag Hammadi library)，惊讶发现原来还有那么多被西方教派销毁的基督教早期文献，于是我开始研读《拿戈玛第经集》中的基督教灵知派文献，其中最重要的是多马福音。</span><br>
<span>多马福音中的114则耶稣语录，道出他对有关生死、救赎、原罪、天堂、神性和灵性等问题的教导，对犹太教进行了革命性的反思，与我这几年对生命的瞭解完全契合。但基督教和天主教现在奉行的圣经，其旧约部分竟然是源自犹太教的经典(Torah)。这使我产生一个愿望，由于我的亲友绝大多数是基督徒，如果我能使他们瞭解耶稣话语的真义，从目前西方教派的基督徒，转变成遵行耶稣本意的耶稣信徒，他们就能在今生今世洗却原罪，获得救赎、并进入永生。</span><br>
<span>为了完成这个愿望，我约在两年前开始翻译和诠释多马福音，经过四度修订改写，如今终于完成，并将刊登在我的脸书和网志《性灵之光》(www.AwakeningIam.com)[小编：毫不出人意料的是，这个网址在大陆无法打开，这也是我们采用微信推送给大家的一个原因，好让墙内读者一睹为快。本微信号是此译注的大陆首发]。但愿透过这两个渠道，能帮助基督徒瞭解耶稣真正的教导，成为完全臣服的耶稣信徒。</span><br>
<span>在这两年中，我真正体会到世界各个主要宗教，包括佛教、印度教、道家、基督教、伊斯兰教等，都有圣人传授心要之道，虽然所用方便不同，但究竟目的是一样的，都旨在令学人发现自己的本来面目。正如英国神学哲学家席克(John Hick)在《神有许多名字》(God Has Many Names)一书中说的，世界各主要宗教所信奉的神，其实都是同一个，只不过是随着地区和语言文化的不同，而有不同的名字。</span><br>
<span>基于这个瞭解，我放下了门户之见，发觉不仅基督徒读了多马福音后，可以成为真正的基督徒，即使对于佛教徒、伊斯兰教徒、印度教徒等，多马福音都可作为他山之石，有助于他们对自己灵修之道的深入领悟。</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>当我和基督徒朋友提起多马福音时，绝大多数人表示不知道有这本福音书，因为现行圣经中的四篇福音并没有多马福音，而听说过多马福音的人，大都会说：「我听说这是异端！或者是伪经。」</span><br>
<span>我着手译注这部经典之前，也对它的真实性有所怀疑，但当我瞭解基督教早期发展历史和圣经的沿革变迁过程之后，才确信多马福音是基督教最早的文献之一，也明白它为什么会被打成异端。</span><br>
<span>耶稣在世时，基督教创教运动已经展开，但他离世后，信徒对他的话语各有不同的解读，而产生不同派系和阵营，其中对如何处理犹太教经典，争论得尤其激烈。一派认为犹太教经典(Torah)是耶稣生前传道采取的内容之一，应该汇编到基督教的圣经中，基督徒应相信耶稣，但也应遵守犹太人的律法。由于这一派的主张得以实现，后来圣经成集时，犹太教经典就成了基督教的旧约。</span><br>
<span>另一派认为耶稣是针对犹太教的改革创新者，他传道时所说的寓言，许多是针对犹太教所发，希望引导信徒产生对旧有宗教的反思。在这一派中，有人甚至认为耶稣的父神不是犹太教的上帝，而是另有一个超越其上的神，因为犹太教的上帝动辄报復和惩罚异己，而耶稣则宣扬博爱和毫无底线的饶恕。这一派主要是从加利利向东发展，形成东方教派，而主张兼容犹太教经典的阵营，则向耶路撒冷以西发展，形成实力强大的西方教派。但在西元二世纪中叶以前，两大阵营虽然对立，却各自表述而和平共存。</span><br>
<span>但在西元170年前后，也就是在耶稣离世后140年，基督教运动多元化的形势开始转变，西方教派在政军的后盾支援下，全力挞伐东方教派中最重要的灵知派，禁止并销毁任何有关的早期文献，解散其教会和信众，教士不是成为阶下囚，就是被驱离出教。造成这个趋势最重要的一个人物，是法国里昂的依勒内(Irenaeus，台湾天主教团体译为圣宜仁)。</span><br>
<span>圣依勒内（130－202）</span><br>
<span>在西元170年代末期，依勒内是罗马帝国高卢省(即今法国里昂)一个小教会的领袖。当时，里昂的基督徒绝大多数是说希腊语的移民，极受当地居民的歧视和迫害，依勒内所属教会的第一任主教和50多位教友即在西元177年惨遭屠杀，依勒内因在罗马会见教宗而幸免于难，并回里昂继任第二任主教，一心想振兴人数寥寥无几的教会，吸收新教友。</span><br>
<span>依勒内见到当时里昂的基督教团体众多，信徒人数都超过他的教会，他为了阻止里昂的基督徒跟从其他教派，而且希望帮助罗马帝国其他地区具有相同信念的教会领袖，于是着手写一部内容与篇幅惊人的着作，称为《反异端论》(Against the Heresies)，辩称只有他所代表的教派才是真正信奉耶稣的正统基督教，其他教派都是追随个人的假基督教，对当时非常兴盛的灵知派攻击得尤其不遗余力。</span><br>
<span>《异端》(heresy)一语被依勒内创造出来后，一直被用来作为打击异已的利器，只要不符合西方正统派理念的说法，都被贴上异端的标签。依勒内的《反异端论》后来掀起了迫害东方教派的狂潮，许多早期基督教文献也因而灰飞烟灭，包括多马福音和犹大福音，直到20世纪都没有人能亲见其内容，西方正统派基督教也从此一枝独秀。</span><br>
<span>撰写《反异端论》的依勒内改变早期基督教多元化的形势，促使西方正统派一枝独秀。图为依勒内曾任主教的法国里昂圣宜仁教堂。</span><br>
<span>让人觉得讽刺的是，依勒内想用《反异端论》劝人不要跟从异端，也不要阅读异端经典，但这本著作却正好证明了多马福音等早期文献的存在，并不是后人编撰的伪经，因为在《反异端论》里都提到这些文献，并负面地叙述和评论其内容，使人得以从而揣测那些文献的论点。直到1945年《拿戈玛第经集》(Nag Hammadi Library)出土后，西方早期基督教的研究者才欣然看到许多失传经典的全貌，多马福音甚至比最早成书的马可福音还要早出。</span><br>
<span>多马福音并非伪造的经典，己被欲置之于死地的依勒内本人所确定。但它是不是违反耶稣教导的异端之说呢？这要看指控的人是谁，最多只能说各人看法不同而已。至于哪一个教派最符合耶稣的本意，那就要看它是否能获得耶稣所传的灵性救赎之道。这才是基督徒真正需要关心的事。</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>《多马福音》中译并注 (1)：凡是发现这些话语解答的人，将不会经历死亡</span><br>
<span>当小编拿到智谂兄所著的《〈多马福音〉中译并注》时，整个人是high的，立马就想端出来分享，所以昨日深夜发了一个图片预告，不看日漫的朋友表示搞不懂，私下问这是要干啥？知道原来是要开始连载使徒多马所记录的耶稣语录后，朋友就好心提醒说：“你玩跨界玩脱了吧？老是歪楼歪到印度教，念在中印源流的份上我也接受了，现在还要跨基督教？！好危险啊！” 对此，小编不（狐）假 （假）思（虎）索 （威）地就抛出《普门品》著名段落以作回应：</span><br>
<span>无尽意菩萨白佛言：世尊！观世音菩萨，云何游此娑婆世界？云何而为众生说法？方便之力其事云何？</span><br>
<span>佛告无尽意菩萨：善男子！若有国土众生，应以佛身得度者，观世音菩萨即现佛身而为说法。应以辟支佛身得度者，即现辟支佛身而为说法。应以声闻身得度者，即现声闻身而为说法...[中略]应以婆罗门身得度者，即现婆罗门身而为说法...[后略]</span><br>
<span>婆罗门属印度教，那么顺着推下去：“应以基督徒身得度者，即现基督徒身而为说法”。既然你已经有缘点进来了，就来看看使徒多马记录的耶稣语录吧！ ——说不定就触动了你的慧根，一个不小心就悟了呢。</span><br>
<span>1945年在埃及出土的多马福音残本</span><br>
<span>(前言) 这是活生耶稣所说的秘训，由狄第摩·犹大·多马纪录下来。</span><br>
<span>These are the secret sayings which the living Jesus spoke and Didymos Judas Thomas wrote down.</span><br>
<span>【注释】</span><br>
<span>耶稣在世宣教三年，传达真理时都借重寓言或其他隐喻，即使套用谚语时都另有深奥的涵意。在圣经正典和基督教早期文献中，纪录下来的寓言在35则到50则之间，是耶稣在世时亲授给门徒，让他们获得救赎，进入永生。这些话语流传后世，使后人能够据以进入耶稣教诲的堂奥。 耶稣赐予12使徒名字，都有特殊含义，象征他们成为门徒后可具备的某些品质。这本福音书的纪录者是12使徒中的狄第摩·犹大·多马。首名狄第摩(Didymos)原义为孪生子，中名犹大(Judas)有成仁取义的含意。主名多马(Thomas)的俗义为「怀疑者」或「拒绝者」，这种品质在成为门徒后，即升华为抵御诱惑的定力，对外在属世之事冷漠以拒。</span><br>
<span>据约翰福音记载，多马怀疑耶稣复活，用手触摸耶稣肋部被枪矛刺的伤口以释疑，后世因而称他为「多疑的多马」。多马福音全文114则语录却未提及耶稣复活之事。此图为米开兰基罗的油画，描绘多马触摸耶稣伤口的情景。</span><br>
<span>多马福音的内容有114则，都是语录体，没有记述说话时的语境，被认为是最早、教义最直接的福音书。</span><br>
<span>多马福音的原版己告流失，现存最古的多马福音是20世纪初期出土的希腊残本，以及1945年在埃及出土的哥普特文(Coptic)古抄本，目前多部英译多马福音都译自哥普特文古抄本。本文中译多马福音，完全依据兰布汀(Thomas Oden Lambdin)的英文译本。兰氏曾任哈佛大学闪语(Semitic languages)教授，是美国当代古哥普特文、古希伯来文和古阿拉伯文等闪族语系的权威学者。</span><br>
<span>1</span><br>
<span>他说：「凡是发现这些话语解答的人，将不会经历死亡。」</span><br>
<span>And he said, “Whoever finds the interpretation of these sayings will not experience death.”</span><br>
<span>【相关经文】约翰8:48-59； 多马111</span><br>
<span>【注释】</span><br>
<span>在耶稣受难被钉十字架的半年前，他冒着遭受迫害的危险，到耶路撒冷参加为期七天的住棚节。在这个犹太人庆祝秋收的重大节日中，全城挤满来自罗马帝国各地的朝圣者，耶稣不顾门徒的劝阻，公然在犹太教圣堂广场传道，第一天就宣布他是世界的光，凡是跟从他的人，就绝不会活在黑暗里。(见约翰福音相关经文)</span><br>
<span>在住棚节最后一天，圣堂广场聚集了上千群众，单单犹太教的教士就有约450人。耶稣当时挺身而出，侃侃论道，那些仇视耶稣的犹太教士不断发问，并且指责耶稣有鬼附身，耶稣那时回答的，就是多马福音记载的本则语录：「凡是发现这些话语解答的人，将不会经历死亡。」</span><br>
<span>教士立刻反问耶稣说，犹太人的祖先亚伯拉罕和所有犹太教的先知都逃不过一死，耶稣怎么敢说只要瞭解他的话就不会经历死亡呢？耶稣回答说：「还没有亚伯拉罕，我就是。」(Before Abraham came into being, I am.)</span><br>
<span>耶稣应世传道的目的，是要世人走上救赎之道，因为人的原质是依照神的品质而创生的，神不会死亡，所以人的原质也不会经历死亡。这个原质就是耶稣回答犹太教士所说的「我就是」(I am)，这个「我就是」即为每一个人的真我。</span><br>
<span>那么人为什么会经历死亡呢？这是因为人在出生之后，立刻会经由社会化的过程而形成自我(ego)。这个自我必须认同和依附在肉体、知识、见解、名利、人际关系等属于世界的东西上。自我虽是一个不断变幻的我，却会掩盖住恒常不变的真我。因此，耶稣在这里说，人如果领悟了他的话语真正的意思，使真我展现出来，虽然肉体和自我终将消失，但真我却不受死亡的拘缚。</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>多马福音中译并注(13)：我是谁？</span><br>
<span>耶稣对他门徒说：「拿我去跟别人比较，告诉我，我像谁？」</span><br>
<span>西门彼得对他说：「您像一位公义的天使。」马太对他说：「您像一位智慧的哲人。」</span><br>
<span>多马对他说：「师尊，我的嘴完全无法说出您像谁。」</span><br>
<span>耶稣说：「我不再是你的师尊，因为你己经醉了，你因为我说出的活水泉源而醉了。」然后他带他退了下去，对他说了三件事。</span><br>
<span>当多马回到同伴中，他们问他：「耶稣对你说了什么？」多马对他们说：「如果我告诉你们他说的其中任何一件事，你们会拿石头砸我，火将从石头燃起，烧掉你们。」</span><br>
<span>Jesus said to His disciples, “Compare me to someone and tell me whom I am like.”Simon Peter said to Him, “You are like a righteous angel.”Matthew said to Him, ”You are like a wise philosopher.”Thomas said to Him, ” Master, my mouth is wholly incapable of saying whom You are like.”Jesus said, “I am not your master. Because you have drunk, you have become intoxicated from the bubbling spring which I have measured out.”And He took him and withdrew and told him three things. </span><br>
<span>When Thomas returned to his companions, they asked him, “What did Jesus say to you.”Thomas said to them, “If I tell you one of the things which he told me, you will pick up stones and throw them at me; a fire will come out of the stones and burn you up.”</span><br>
<span>【相关经文】马可8:27-30 马太16:13-20 路加9:18-2</span><br>
<span>【注释】</span><br>
<span>在耶稣传道第二年巡回加利利地区期间，最受犹太教徒非议的是，许多信从耶稣的人认为他是弥赛亚，他也因而不断受到质问和迫害。弥赛亚是希伯来语的音译，希腊文则译为基督，原意为「受膏者」，最初专指君王在登基加冕时 ，头上会抹香油膏 ，而成为受膏者，表示是受上帝拣选，后来犹太教的先知和大祭司也被称为受膏者 。</span><br>
<span>犹太人亡国后受外邦统治， 企盼有一位受膏的君王或弥赛亚来拯救他们，因此旧约所指的弥赛亚带有浓厚的政治性。耶稣当时被信徒认为是受膏的弥赛亚和基督，因而被人误解有称王之意。耶稣在加利利周游传道时，受嫉视和迫害的情形愈演愈烈，因而决定暂时向北方隐退，并训练门徒具备正确的认识，其中一个重要的课题是要门徒知道他是谁，所以耶稣在本则经文问门徒说：「拿我去跟别人比较，告诉我，我像谁？」</span><br>
<span>门徒之首西门彼得显然仍带着旧约弥赛亚的概念，认为耶稣「像一位公义的天使」，但耶稣未予置答。另一位门徒马太接着将耶稣比成「智慧的哲人」，因为他认为耶稣充满智慧，言语头头是道，具有哲人擅于思辩的特色，但耶稣也未表示贊同。最后多马跟耶稣说，他不能拿任何人跟耶稣比，也无法用语言说出耶稣是谁。耶稣闻言，知道多马己经明白他的教导，也接受他话语所涌现的生命，从此，多马在属灵世界中已可与耶稣平等相待，不再有导师和门徒之分 。</span><br>
<span>多马为什么无法说耶稣像谁呢？耶稣曾经跟质问他的犹太教教士说：「还没有亚伯拉罕，我就是。」(Before Abraham came into being, I am.) 这句话中的「我就是」(I-am) 乃是耶稣所传福音的主旨，指出每一个人的灵性都是源自上帝的神性，只因后天生出自我，而从神性分裂出来，产生人的原罪。耶稣的救赎之道，是经由自我的臣服而重新回归灵性，与神合一，亦即回到最初的「我就是」。所有回到「我就是」的人己无上下尊卑之分，一律平等，所以耶稣跟多马说：「我不再是你的师尊。」</span><br>
<span>接着，耶稣带多马退了下去，私下对多马说了一些话。根据此处兰布汀的译本，耶稣说了三件事(told him three things)，由于多马拒绝明说是三件什么事，使后人无从猜测。但有若干英译本不是译为「三件事」，而是译为「三个字」( told him three words)，因此有人推断这三个字即为「我就是」。圣经原始版本是希伯来文，在希伯来文中，「I Am Who I Am」</span><br>
<span>(我是那我是)只有三个字，译成了英文才成了五个字。后世解经者认为，耶稣私下对多马说的就是这三个字，肯定多马已知道「我就是」，成为与神合一的知者。</span><br>
<span>人人皆可成为人神合一的「我就是」，是一个极难被凡人接受的概念，即使是耶稣身边的门徒都予以质疑。耶稣离开人世后，基督教逐渐发展为东西两大教派，多马是东方教派的先驱，他以「我就是」作为基石，在耶稣话语的引领下，强调无论是智慧的寻得、天堂的展现、或永生的救赎，都需要经由对「我就是」的彻底瞭解才能达成。</span><br>
<span>「我就是」的这个灵修核心与西方教派截然不同，但西方正统派神学理论随政军强势扩张，成为基督教的主流，以致多马的传承者成了少数中的少数，并被口诛笔伐，视为异端。多马当时与耶稣私下谈话后，对其他门徒说，他如果明说这个真理，「你们会用石头砸我」，可说是一语成谶，预示了后世东方教派遭西方教派挞伐的处境，而这个处境不是决定于神学理论的优劣，而是成王败寇的斗争结果。</span><br>
<span>多马领悟了耶稣的教导，成为与圣灵合一的知者，因而受耶稣赞许。</span><br>
<span>值得补充说明的是，马太福音(13:55)和马可福音(6:3)都记载耶稣有四个弟弟，其中一个叫犹大，而多马的全名是狄第摩．犹大．多马(Didymus Judas Thomas)，因此，东方教派中的叙利亚教派认为耶稣的弟弟犹大即是多马，加上多马的首名狄第摩(Didymos)原义为孪生子，叙利亚教派甚至认定多马是耶稣的孪生弟弟。但基督教神学家都认为孪生的说法只是望文生义，并不可信，其真正的意思是，由于多马领悟了「我就是」的真相，耶稣因而认同多马为属灵的孪生兄弟。</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>多马福音中译并注：看清吃人的狮子</span><br>
<span>耶稣说：「受祝福的是人消耗掉的狮子，这使那狮子成为人；而受咒诅的是狮子消耗掉的人，而那狮子仍会成为人。」</span><br>
<span>Jesus said，“Blessed is the lion which becomes man when consumed by man; and cursed is the man whom the lion consumes, and the lion still becomes man.”</span><br>
<span>【解读】</span><br>
<span>据圣经创世纪的叙述，人是经过两个阶段创造出来的，神首先按照他的神性造了一个人，然后才在第二阶段赋予人的形像，因此古犹太人和基督徒相信，人在第一阶段只是一个灵，无形无相，第二阶段才具备肉身。</span><br>
<span>最初灵肉一体的人是完美的，但这个取名亚当的人，因为吃了伊甸园中知识树上的果子，生出能够分辨好坏善恶的区别意识，因而产生原罪，被神逐出伊甸园，流浪人世，并繁洐出具有原罪的人类。</span><br>
<span>从这段叙述可以知道，人同时具备三个「我」，第一个是属灵的我，第二个是属肉体的我，这两个我都是人的原貌，而第三个属罪的我是人自己创造出来的，现代术语称之为自我。耶稣在本则经文中，所说的就是这三个我彼此消长的关系。</span><br>
<span>在属灵领域中，低者若被高者所吃，低者的位阶将被提高，反之高者若被低者所吃，高者的位阶将被降低，这是为什么耶稣说：「受祝福的是被人消耗掉的狮子。」在这里，狮子代表三个我之中最低等的自我，当自我被灵性的我降服，不发生作用，自我就升华为人的原貌，从分别意识超脱出来。所以说，这个成为人的狮子是受祝福的。</span><br>
<span>耶稣在后半段说：「受咒诅的是狮子消耗掉的人，而那狮子仍会成为人。」当低等的自我(狮子)高张，灵性的我就会隐而不现，自我的分别意识就会升格，藉肉体的我展现出来，所以说「那狮子仍会成为人」；自我高张的人仍活在原罪中，所以说是「受咒诅的」。</span><br>
<span>值得补充说明的是，耶稣说的这个寓言，新约圣经的四篇福音书都找不到类似的记载，因而无法推测它的语境，也不知道耶稣当时指涉的对象。基督教所谓的福音书(Gospel)，是专指那些记录耶稣生平事迹的文献。在早期基督教文献中，虽然有许多属于福音书性质，但现行圣经只选用了马太、马可、路加和约翰四部福音，称为「正典福音书」(canonical gospels)。 马太、马可和路加福音也称为「对观福音书」(Synoptic Gospels)，亦即可以对照阅读的福音书，说明这三部福音书都根据同一个来源，但该本源已告失传。约翰福音用语与多马福音最为相似，显然另有所本，但该本源亦告失传。</span><br>
<span>在所有福音书中，只有多马福音采取古老的语录文体，在114则语录中，将近70则可以在正典福音书找到类似的记录，其余则是多马福音独有。圣经考据学家认为，多马福音来自基督教最古老传承的底层，是一部既与其他福音书相关、又自行独立的语录汇集。</span><br>
</p><p><b>bm7号: </b><br>
<span>所以把基督徒往神秘主义忽悠有什么用呢，灵性导师扩大生源么</span><br>
<span>然后长青哲学那本书京东迟迟不满减，希望空青BD出之前可以读到。</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>bm7号 发表于 2020-1-15 00:29</span><br>
<span>所以把基督徒往神秘主义忽悠有什么用呢，灵性导师扩大生源么</span><br>
<span>然后长青哲学那本书京东迟迟不满减，希望空青B ...</span><br>
<span>长青哲学不错</span><br>
</p><p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>挺有意思的，谢谢楼主</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1886912[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>多马福音（早期基督教诺斯替派经典）[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1886912-1-1.html</link>
      <description>或许是伪经的多马福音&#13;
 本帖最后由 derceres 于 2019-12-8 18:31 编辑 

这是由迪达莫犹大多马所记录的耶稣密语。 
&#13;
　　他说：“但凡悟明这些话语的必不尝死亡。”1 
&#13;
　　耶稣说：“寻找的就该锲而不舍的去找，直至找着为止；当他们找着了，他们必感困扰；当他们感困扰，他们必惊夸不已，且驾御万有之上。得着永恒的止息。”2 
&#13;
　　耶稣说：“若果你的导师告诉你：‘看！天国就在天上’，那么小鸟便该比你捷足先登天国了；若果他们告诉你：‘天国在海里’，那么鱼儿就比你疾足先得天国了。然而，天国既是在你心中，又是在身外。当你悉知自己，你就会悉知自己原已是永生天父的儿子。倘若你对本我一无所悉，你就是贫无立己之处了。”3 
&#13;
　　耶稣说：“耆者向初生七天的婴孩不耻下问生命之所在处，此人必得活着。那是因为先存的同时就是末后的，并将归而为一。”4 
&#13;
　　耶稣说：“知悉在你面前的，一切隐藏的必向你展现。”5 
&#13;
　　门徒问耶稣：“你要我们禁食吗？我们该如何祷告？我们又该如何捐献？我们当守那种饮食戒律呢？” 
&#13;
　　耶稣说：“不要自欺欺人，和不要作连自己也憎恶的事，那是因为万物都要在日光下展现出来。没有隐藏的事不被揭示，没有什么掩饰的事不被公诸于世。”6 
&#13;
　　耶稣说：“被人吃下的狮子有福了，这样狮子就能成为人；被狮子吃下的人遭殃了，这样狮子也将成为人。”7 
&#13;
　　耶稣说：“人就如有智谋的渔夫，他把网投进海里，捕获得大量小鱼，智谋的渔夫亦发现有佳美的大鱼在其中。他把所有小鱼放回海中，轻而易举的选出大鱼。但凡有耳的就该当听。”8 
&#13;
　　耶稣说：“看哪！撒种者前来，手中执着种子，并散播它们。有一些落在路上，鸟儿来到把它们啄走；另一些落在石上，它们既不能在土地里扎根，又不能发芽；另一些落在荆棘丛里，它们噎死在其中，且被虫所啃食；另有一些则落在沃土里，成了茁壮的庄稼，每亩产得六十及一百二十。”9 
&#13;
　　耶稣说：“我已将火苗投进世界里，看哪！我会守护着它直至它炽燃。”10 
&#13;
　　耶稣说：“这重天将逝去，往上的一重天也要逝去。逝者不会再活，而活着的也不会逝去。过往你所吃过的，你使它变活了。当你栖身在到光中，你会作什么呢？在你作为一之时，你选择了分为二；当你已成为二，你又能作什么呢？”11 
&#13;
　　门徒问耶稣：“我们知道你快要离开我们。谁将会是我们日后的领袖呢？” 
&#13;
　　耶稣对他们说：“无论你们从哪里来，都要往公义者雅各那里去，天与地本因他而生。”12 
&#13;
　　耶稣问门徒：“请作个对照，说出我像谁。” 
&#13;
　　西门彼得说：“你像位公义的使者。” 
&#13;
　　马太说：“你像位看透万事的思想家。” 
&#13;
　　多马说：“师傅，我的拙口根本不能说出你像什么！” 
&#13;
　　耶稣说：“我不是你的师傅。你喝我的涌泉喝醉了。”于是耶稣把多马带开，并对他说了三个字汇。 
&#13;
　　之后多马回到同伴中，他们问到：“耶稣告诉了什么给你呢？” 
&#13;
　　多马回答他们说：“只要我告诉你们当中的一句话，你们必得会用石头砸我，然而火会从石头而出，把你们烧成灰烬。”13 
&#13;
　　耶稣说：“若你禁食，你只会招来自己的罪；若你祷告，你只会被定罪；若你捐献，你只会受恶灵侵扰；每当你到哪里作客，就当吃别人为你准备的，并医治当中生病的人。那是因为入口的不会污亵你，出口的倒能污亵你。”14 
&#13;
　　耶稣说：“当你遇见那不是自母胎而来的，就该俯首敬拜他，他就是你的父。”15 
&#13;
　　耶稣说：“人总以为我来为世界带来和平，他们却不知道我是要带来冲突：火、刀、战争。五人同在一屋里，成了三反对二或是二反对三，父反对子或是子反对父，众人皆落得孤立无援。”16 
&#13;
　　耶稣说：“我将给你那没有眼目曾看过的，没有耳朵曾听过的，没有手曾接触摸过的，和从未在世人思绪中浮现过的。”17 
&#13;
　　门徒问耶稣：“请告诉我们终结将会如何！” 
&#13;
　　耶稣说：“你们已悉知始端，那还要去寻问终结吗？终结就是始端所在。一直坚守在始端的人有福了，他必明了终结为何，更必不会尝到死亡。”18 
&#13;
　　耶稣说：“尚未转生成人的有福了。若果你愿意跟追随我和我所说的，石头也要听命于你。在乐园中你有着五棵树，它们夏天时不动摇，冬天时不会落叶，凡认识这五棵树的必不会尝到死亡。”19 
&#13;
　　门徒问耶稣：“请告诉我们天国像什么！” 
&#13;
　　耶稣回答说：“天国就像芥花种子，在种子中为最淼小的。当它落入已翻好的土壤，它便能长出繁枝茂叶，作为鸟儿的栖身处。”20 
&#13;
　　（抹大拉）玛利亚问耶稣：“请告诉你的门徒像什么！” 
&#13;
　　耶稣回答说：“他们就像住在不属于他们园地的小孩。当园地主人们到来，他们会说：‘把园地还给我们。’小孩连忙脱下自己的衣服，好把园地还给他们。 
&#13;
　　因此我要对你们说，倘若屋子的主人得知盗贼快来到，他便会一直警醒并不让盗贼闯进其的屋子，抢去他的财产。而你们则要警醒这世界，以大能作准备使盗贼无机可乘，他们将会如期来袭。愿你们当中有一人会明白。当果子成熟，赶快拿起镰刀把它们收割下来。凡有耳的就该当听。”21 
&#13;
　　耶稣看见正在吸吮母乳的婴孩，便对门徒说：“这些吸吮母乳的婴孩就像进入天国的人们。” 
&#13;
　　门徒就问耶稣：“这样我们需要返老还童才能进入天国吗？” 
&#13;
　　耶稣回答说：“当你们能将二归一、内如外、外如内、上如下、男女归一，即男非男、女非女；当你们以眼代眼、以手代手、以脚代脚、以相代相，你必能进入天国。”22 
&#13;
　　耶稣说：“我要在你们里千中选一，万中选二，更使你们归为一体。”23 
&#13;
　　门徒问耶稣：“请展示我们你的所在处，因我们决要找着。” 
&#13;
　　耶稣回答说：“凡有耳的就该当听！此光就在一光者之中，他燃亮了整个世间；倘若他不在照耀，他就是黑暗。”24 
&#13;
　　耶稣说：“爱你的兄弟如同爱自己的灵魂，保护他如同眼目中的瞳眸。”25 
&#13;
　　耶稣说：“你只见你兄弟眼中的银钱，却无睹自己眼中的梁柱。先移走你眼中的梁柱，这样你才有清晰的视力去除掉你兄弟眼中的银钱。”26 
&#13;
　　耶稣说：“倘若你不为着世界禁食，你便找不着天国；倘若你不守安息日为安息日，你便不能见父。”27 
&#13;
　　耶稣说：“我站在世界之中，以肉身向他们显现。我发觉他们都已喝醉，当中没有一个饥渴的。我的灵为阿当之众子而悲痛，因着他们瞎了心眼看不见。他们空空而来到世间，同样的空空而离去。此刻他们喝醉了，在他们扔弃手上的酒，那就是他们转向的时候。”28 
&#13;
　　耶稣说：“倘若身体因灵而生，那是惊叹；倘若灵因身体而生，那是惊叹之惊叹。而我所惊叹的，则是如此丰裕的财宝栖身在贫瘠中。”29 
&#13;
　　耶稣说：“那里有有三位神祇，他们是神；那里有两位或一位，我与他同在。”30 
&#13;
　　耶稣说：“没有先知在出身地被接纳；医者不治相熟人。”31 
&#13;
　　耶稣说：“筑于高山的城堡不会倒，也藏匿不来。”32 
&#13;
　　耶稣说：“在屋瓦上宣讲你方能听见，没有人点灯并置在蓝子下，或是藏匿起来。他却会设在灯台上，使来往的人们都能看见此光。”33 
&#13;
　　耶稣说：“盲人引盲人，就必一同失足堕坑。”34 
&#13;
　　耶稣说：“没有人能硬闯强壮者的屋，除非他的双手已困绑，这样方可洗劫其屋。”35 
&#13;
　　耶稣说：“不要为着你所穿的从早到晚晚到早地忧虑。”36 
&#13;
　　门徒问耶稣：“你何时会向我们展现呢？我们何时才能见你？” 
&#13;
　　耶稣回答说：“当你们裸裎相见亦不为耻，更如小孩般把衣服踩在脚下，你便能看见永活者之子，且不会惧怕。”37 
&#13;
　　耶稣说：“你们时常渴慕听我对你们说的话，那你们在别处不能听到的。在将来有好些时日里你要寻找我却不会找着。”38 
&#13;
　　耶稣说：“那些伪善的法利赛人和文士接过睿智 (Gnosis) 的钥匙，却把它藏匿起来了。他们自己不进去，也不允许渴慕进去的人进去。至于你，则要智慧如蛇和洁净如鸽子。”39 
&#13;
　　耶稣说：“有葡萄树种植在父之外。因着它不能茁壮起来，它必被连根拔起而枯萎。”40 
&#13;
　　耶稣说：“手中有物者必被赐予更多；空无一物者则连那仅有的都要被夺去。”41 
&#13;
　　耶稣说：“作个世间的路人。”42 
&#13;
　　门徒问耶稣：“你是谁能告诉我们这些事呢？” 
&#13;
　　耶稣回答说：“你们了听我的话却仍然不知我是谁，这样你们就成了犹太人般，他们爱树却恨其果，或是爱果而恨其树。”43 
&#13;
　　耶稣说：“亵渎父者可获赦免，亵渎子者亦可获赦免，唯亵渎圣灵者在天上地上亦不获赦免。”44 
&#13;
　　耶稣说：“荆棘不出葡萄，野蓟不生无花果，那是因为它们本是不结果。善者从心发善，恶者自其恶性显恶，说恶话。他们的心满溢了，就必显恶。”45 
&#13;
　　耶稣说：“自阿当至施洗约翰，当中自母胎而出的，没有一位能比施洗约翰更为大，谁也不能轻看他。然而如我所说，你们当中任何一人能成为小孩，他就知悉了天国并比施洗约翰更为大。”46 
&#13;
　　耶稣说：“一人不能骑二马或拉二弓；一仆不能侍二主，不然他只会顾此失彼；没有人喝陈年红酒同是喝新酒。新酒不能注进旧皮囊中，不然这样会爆破，旧酒亦不能注进新皮囊中，不然就会撕裂；旧补丁不能缝在新衣上，这样会形成裂缝。”47 
&#13;
　　耶稣说：“二人共融的同在一屋里，他们呼山移动，山就移动了。”48 
&#13;
　　耶稣说：“独善其身及被选上的人有福了，你必能找着天国，那是因为你本自那里而来，亦将重返那里。”49 
&#13;
　　耶稣说：“倘若他们问你们：‘你们来自何处？’对他们说：‘我们本自光，自那光自生自尔、自立并自显之处。’ 
&#13;
　　倘若他们问你们：‘你们是谁？’便说：‘我们是光的儿女，那被永活之父钦选的。’ 
&#13;
　　倘若他们问你们：‘有什么你父的印证在你里面？’对他们说：‘运行与歇息。’”50 
&#13;
　　门徒问耶稣：“逝者将在那一天重生？新世界又何时临到呢？” 
&#13;
　　耶稣回答说：“你们期盼的早已来临，只是你们不以为意。”51 
&#13;
　　门徒对耶稣说：“以色列中有二十四位先知说话，而他们都有说到你。” 
&#13;
　　耶稣说：“你们漠视此际活着的一位，却只顾念那些已逝去的。”52 
&#13;
　　门徒问耶稣：“割礼有益吗？” 
&#13;
　　耶稣回答说：“倘若割礼是有益，他们的父就会让他们自出娘胎已行了割礼。然而，在灵里的真割礼方是处处得益。”53 
&#13;
　　耶稣说：“清贫的人有福了，因天国你们是属于你们的。”54 
&#13;
　　耶稣说：“不厌弃父和母的都不能作我的门徒；不厌弃兄弟姊妹的，并如我般背起十架的，都是不配于我。”55 
&#13;
　　耶稣说：“看破世界的就找到了尸体。找到了尸体的，世界对他再没有价值。”56 
&#13;
　　耶稣说：“父的国就像有着优良种籽的人。他的敌人在夜间来到把杂草栽种在优良种籽之中。那人却不容许他人拔除杂草。他回答说：‘什么也不该作，这样就可避免在拔除杂草时不慎拔走小麦。’到了收割之时杂草便会表露无遗，届时将会被拔除并烧毁。”57 
&#13;
　　耶稣说：“受苦的人有福了，他们已找到生命。”58 
&#13;
　　耶稣说：“在你有生之年得要仰望那活着的一位，不然你离世以后已无法仰望了。” 59 
&#13;
　　耶稣看见一个撒玛利亚人携同一只羔羊往犹大去。他问门徒：“那人带着那羔羊会作什么呢？”
&#13;
　　门徒回答他：“他会把羔羊宰杀并吃掉。” 
&#13;
　　他对门徒说：“他不会在羔羊活着之时把它吃掉，他必先要把羊宰杀使它成为尸体。” 
&#13;
　　门徒说：“不然他就吃不下。” 
&#13;
　　他对门徒说：“同样道理，为你们自己寻找歇息之所，不然你们将成为尸体且被吃掉。”60 
&#13;
　　耶稣说：“两人躺在一床上，一人将丧命，而另一人则可活着。” 
&#13;
　　撒罗米说：“先生，你是谁来到我的床上并在我的桌子上进食呢？” 
&#13;
　　耶稣对她说：“我是来自一体不分的一位，并从我父而得着。” 
&#13;
　　撒罗米说：“我是你的门徒。” 
&#13;
　　耶稣对她说：“因此我要对你说，若人成为一体，他便被光所充满；若人分离了，他便被黑暗所充满。”61 
&#13;
　　耶稣说：“我要向那些配得的人揭示我的奥秘。不要让你左手知晓你右手在作什么。”62 
&#13;
　　耶稣说：“有一个家财万贯富翁。他说：‘我要运用我的钱去撒种、收割和耕种，好让我的仓库满有庄稼，使我一无所缺。’这是他所顾念的，然而当晚他就毙命了。但凡有耳的就该当听。”63 
&#13;
　　耶稣说：“有个人要接待客人。当晚餐准备就绪，他打发仆人去邀请客人。 
&#13;
　　仆人找着第一人说：‘我主人邀请你。’第一人回答说：“有些商人欠我的钱，他们今晚回来到，我得要和他们洽商，抱歉缺席。” 
&#13;
　　仆人找着另一人说：‘我主人邀请你。’第二人对仆人说：“我买了一所房屋，得要忙一整天，没时间。” 
&#13;
　　仆人找着另一人说：‘我主人邀请你。’第三人对仆人说：“我的友人结婚，我得要安排宴席，该是不能来了，抱歉缺席。” 
&#13;
　　仆人找着另一人说：‘我主人邀请你。’第四人对仆人说：“我买了产业，我得要去收租，该是不能来了，抱歉。” 
&#13;
　　仆人返回去对主人说：“你所邀请的人们均不能来。”这时主人对仆人说：“前往街上去并带你碰见的人来赴宴”。买家和商人必不可进入我父之处。”64 
&#13;
　　耶稣说：“有个葡萄园主人将地租予佃户，使他们在其上工作并且收得庄稼。在他打发仆人去收取庄稼之时，佃户抓住仆人，把打至半死。仆人返回去告诉主人，主人说：“也许他们认不出你。”他就打发另一个仆人去，佃户照样的打他；这时主人派出自己的儿子并：“也许他们会给我儿子一点尊重。”佃户得知他是葡萄园承继者，他们就抓住他把他谋害了。但凡有耳的就该当听。”65 
&#13;
　　耶稣说：“展示那块被建造者拒弃的石给我看，那就是真磐石。”66 
&#13;
　　耶稣说：“那些得知一切，却对自己内里懵然不知的人，那是全然的无知。”67 
&#13;
　　耶稣说：“被憎恨和受逼害的人有福了，每当你们被逼害，他们均无地自处。”68 
&#13;
　　耶稣说：“内心饱受逼害的人有福了，他们就是真正认识父的人。 
&#13;
　　饥饿的人有福了，他们肚腹必得饱足。”69 
&#13;
　　耶稣说：“倘若你能生出在你里面的，这样你所持的就必拯救你；倘若你欠缺那在里面的，你所欠缺的就必毁灭你。”70 
&#13;
　　耶稣说：“我必拆毁这屋子，没有人能够兴建它。”71 
&#13;
　　有一人对耶稣说：“请你命令我兄长与我分家产。” 
&#13;
　　耶稣问那人：“先生，谁曾立我作为判官呢？” 
&#13;
　　他继而问门徒：“我不是判官，对不对？”72 
&#13;
　　耶稣说：“庄稼丰沛、收稼的人却少，恳求农主增派收稼者到此地。”73 
&#13;
　　耶稣说：“主啊，很多人围着水槽的，井里却是一点水也没有。”74 
&#13;
　　耶稣说：“很多人站在门前，但只有那独一无玷的才能进入婚筵的新房。”75 
&#13;
　　耶稣说：“父的天国就像一个商人找到一颗珍珠。这商人很审慎的，他变卖了货物并买了这颗珠为自己。你们也一样，当寻找那永恒不朽和不被蛾虫啃食的财宝。”76 
&#13;
　　耶稣说：“我是照亮万有的光，我就是一切。万有自我而出，又复归予我。噼开木头，我在里面；举起石头，你必在那里找到我。”77 
&#13;
　　耶稣说：“你们为何来到旷野呢？为看苇草吹动？为看衣冠楚楚的王和伟人？他们衣冠楚楚，却不晓得真理。”78 
&#13;
　　人群中一女人对他说：“诞育你的母腹和哺养你的母乳有福了。” 
&#13;
　　耶稣回答说：“听而行父所言的人才是有福的，将有一天你们会说：‘不曾怀孕的母腹和不曾哺养的母乳有福了’。”79 
&#13;
　　耶稣说：“看破世界的就找到了身体。找到了身体的，世界对他再没有价值。”80 
&#13;
　　耶稣说：“让那得着财宝的掌权，得权的就该退下。”81 
&#13;
　　耶稣说：“靠近我的就是靠近火；远离我的就是远离天国。”82 
&#13;
　　耶稣说：“形相现于人前，内里的光则藏匿在父光的形像中。父必自显，他的形像则藏匿在他的光中。”83 
&#13;
　　耶稣说：“看到与自己相近的形像，你们就欢喜；当你们看到自己先存的原像，那既不朽又不可见的，你们就难以接受了。”84 
&#13;
　　耶稣说：“亚当自大能与大财宝而来，但他对于你们却是不配得。倘若他是配得的，他就不应经历死亡。”85 
&#13;
　　耶稣说：“狐狸有它们的洞穴，鸟儿有它们的巢居，人子却没有枕块寝处。”86 
&#13;
　　耶稣说：“身体依赖身体是可悲的，灵魂依赖这两者亦是可悲的。”87 
&#13;
　　耶稣说：“天使和先知必来到你们当中并给予属于你们的。你们则给予他们所有的一切，并问道：‘他们何时候到来取回这一切呢？’。”88 
&#13;
　　耶稣说：“你们为什么洗杯子的外面？难道你们不懂那造外面的亦同是造里面的？”89 
&#13;
　　耶稣说：“到我这里来，我的轭锁是轻盈的，我的主权是温煦的，你们必得为自己着到歇息。”90 
&#13;
　　门徒对耶稣说：“告诉我们你是谁，好让我们相信你。” 
&#13;
　　耶稣回答说：“你们瞧着天地的脸，却认不出在眼前的是谁，且不知晓如何察见此际。”91 
&#13;
　　耶稣说：“寻找就必找着。过往我未有回答你们问我的事，现在我愿意告诉你们，你们却不寻问。”92 
&#13;
　　耶稣说：“别把圣物给予狗，免得被它们扔进粪堆去。别把珍珠丢给猪，免得被它们践踏。”93 
&#13;
　　耶稣说：“寻找就必找着。；叩门的，门就必开。”94 
&#13;
　　耶稣说：“倘若你们有钱，别作贷款借出。宁愿把它给予一去不回的人。”95 
&#13;
　　耶稣说：“父的天国就像一个女人把了点酵母菌拌进生面团中，使之发成为一大块面包。但凡有耳的就该当听。”96 
&#13;
　　耶稣说：“父的天国就像一个女人捧着一缸食物。当她一走在长路上时，缸子的手柄断了，食物就不断落在后头，她却蒙然不知。当她抵达家中，才骇见缸子里空无一物。”97 
&#13;
　　耶稣说：“父的天国就像一个人要杀去强者。他在家把剑插进墙里以掂量己力，后来他把那强者杀掉了。”98 
&#13;
　　门徒对耶稣说：“你的兄弟和母亲就站在外面等你。” 
&#13;
　　耶稣回答说：“在这里按我父旨意去行的就是我的兄弟和母亲。他们必得进入我父的天国。”99
&#13;
　　他们把一枚金币展示耶稣并说：“罗马皇帝的人要征收我们税项。” 
&#13;
　　耶稣回答说：“把皇帝之物归予皇帝；把神之物归予神；把我的归予我。”100 
&#13;
　　耶稣说：“没有如我般厌弃父和母的都不能作我的门徒；没有如我般爱父和母的也不能作我的门徒。因着我的生母带给我死亡，而我的真母赋予我生命。”101 
&#13;
　　耶稣说：“法利赛人有祸了。他们就像寝在牛饲槽的狗，它们既不进食，也不让犊牛进食。”102 
&#13;
　　耶稣说：“洞悉盗贼诡计的人有福了，这样他便能起来集中资源，严阵以待盗贼的到来。”103 
&#13;
　　门徒对耶稣说：“来让我们一起祷告和禁食。” 
&#13;
　　耶稣回答说：“难道我犯了什么罪？或是那里犯了错吗？只是当新郎离开了婚筵新房，那时才叫他们祷告和禁食吧。”104 
&#13;
　　耶稣说：“但凡认识父和母的，他必被称作娼妓之子。”105 
&#13;
　　耶稣说：“当你能合二为一，你必成为人子，当你呼山移动，山就移动了。”106 
&#13;
　　耶稣说：“天国就像管有一百只羔羊的牧羊人。当中最大的一只迷途了，他便暂搁下九十九只羔羊去寻找那一只直到找着为止。当困难过去了，他对那羊说：“我爱你胜过另外九十九只。”107 
&#13;
　　耶稣说：“从我口中喝水的，他必变成我，我亦会变成他，一切隐藏的奥秘亦必对他展示。”108 
&#13;
　　耶稣说：“天国就像不知园地里埋着财宝的人。在他离世后，承继了此园地的儿子亦不知财宝之事，且把它卖掉。买主在犁地之际发现了该财宝，于是便随心所欲地放贷出去。”109 
&#13;
　　耶稣说：“那寻得世界并成为富有的就当摒弃世界。”110 
&#13;
　　耶稣说：“天与地均会在你面前卷起，那活在永生者中的，必不见死亡与恐惧。”因着耶稣说：“那找到了自己的，世界对他再没有价值。”111 
&#13;
　　耶稣说：“依赖灵魂的身体有祸了；依赖身体的灵魂亦有祸了。”112 
&#13;
　　门徒问耶稣：“父的天国何时来临？” 
&#13;
　　耶稣回答说：“天国乃是不可见的来临。不能说‘看哪，在这里！’或是‘看哪，在那里！’。然而，父的天国已在地上展开，人们却视而不见。”113 
&#13;
　　西门彼得对门徒说：“（抹大拉）玛利亚该离开我们，那是因为女人不配得永生。” 
&#13;
　　耶稣就说：“看，我将会带领她使她成为完美人 ，她必成永活的灵，有如你们完美人一样，但凡女性且成为完美人的必得进入天国。”114</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>derceres: </b><br>
<span>或许是伪经的多马福音</span><br>
<span> 本帖最后由 derceres 于 2019-12-8 18:31 编辑 </span><br>
<span>这是由迪达莫犹大多马所记录的耶稣密语。 </span><br>
<span>　　他说：“但凡悟明这些话语的必不尝死亡。”1 </span><br>
<span>　　耶稣说：“寻找的就该锲而不舍的去找，直至找着为止；当他们找着了，他们必感困扰；当他们感困扰，他们必惊夸不已，且驾御万有之上。得着永恒的止息。”2 </span><br>
<span>　　耶稣说：“若果你的导师告诉你：‘看！天国就在天上’，那么小鸟便该比你捷足先登天国了；若果他们告诉你：‘天国在海里’，那么鱼儿就比你疾足先得天国了。然而，天国既是在你心中，又是在身外。当你悉知自己，你就会悉知自己原已是永生天父的儿子。倘若你对本我一无所悉，你就是贫无立己之处了。”3 </span><br>
<span>　　耶稣说：“耆者向初生七天的婴孩不耻下问生命之所在处，此人必得活着。那是因为先存的同时就是末后的，并将归而为一。”4 </span><br>
<span>　　耶稣说：“知悉在你面前的，一切隐藏的必向你展现。”5 </span><br>
<span>　　门徒问耶稣：“你要我们禁食吗？我们该如何祷告？我们又该如何捐献？我们当守那种饮食戒律呢？” </span><br>
<span>　　耶稣说：“不要自欺欺人，和不要作连自己也憎恶的事，那是因为万物都要在日光下展现出来。没有隐藏的事不被揭示，没有什么掩饰的事不被公诸于世。”6 </span><br>
<span>　　耶稣说：“被人吃下的狮子有福了，这样狮子就能成为人；被狮子吃下的人遭殃了，这样狮子也将成为人。”7 </span><br>
<span>　　耶稣说：“人就如有智谋的渔夫，他把网投进海里，捕获得大量小鱼，智谋的渔夫亦发现有佳美的大鱼在其中。他把所有小鱼放回海中，轻而易举的选出大鱼。但凡有耳的就该当听。”8 </span><br>
<span>　　耶稣说：“看哪！撒种者前来，手中执着种子，并散播它们。有一些落在路上，鸟儿来到把它们啄走；另一些落在石上，它们既不能在土地里扎根，又不能发芽；另一些落在荆棘丛里，它们噎死在其中，且被虫所啃食；另有一些则落在沃土里，成了茁壮的庄稼，每亩产得六十及一百二十。”9 </span><br>
<span>　　耶稣说：“我已将火苗投进世界里，看哪！我会守护着它直至它炽燃。”10 </span><br>
<span>　　耶稣说：“这重天将逝去，往上的一重天也要逝去。逝者不会再活，而活着的也不会逝去。过往你所吃过的，你使它变活了。当你栖身在到光中，你会作什么呢？在你作为一之时，你选择了分为二；当你已成为二，你又能作什么呢？”11 </span><br>
<span>　　门徒问耶稣：“我们知道你快要离开我们。谁将会是我们日后的领袖呢？” </span><br>
<span>　　耶稣对他们说：“无论你们从哪里来，都要往公义者雅各那里去，天与地本因他而生。”12 </span><br>
<span>　　耶稣问门徒：“请作个对照，说出我像谁。” </span><br>
<span>　　西门彼得说：“你像位公义的使者。” </span><br>
<span>　　马太说：“你像位看透万事的思想家。” </span><br>
<span>　　多马说：“师傅，我的拙口根本不能说出你像什么！” </span><br>
<span>　　耶稣说：“我不是你的师傅。你喝我的涌泉喝醉了。”于是耶稣把多马带开，并对他说了三个字汇。 </span><br>
<span>　　之后多马回到同伴中，他们问到：“耶稣告诉了什么给你呢？” </span><br>
<span>　　多马回答他们说：“只要我告诉你们当中的一句话，你们必得会用石头砸我，然而火会从石头而出，把你们烧成灰烬。”13 </span><br>
<span>　　耶稣说：“若你禁食，你只会招来自己的罪；若你祷告，你只会被定罪；若你捐献，你只会受恶灵侵扰；每当你到哪里作客，就当吃别人为你准备的，并医治当中生病的人。那是因为入口的不会污亵你，出口的倒能污亵你。”14 </span><br>
<span>　　耶稣说：“当你遇见那不是自母胎而来的，就该俯首敬拜他，他就是你的父。”15 </span><br>
<span>　　耶稣说：“人总以为我来为世界带来和平，他们却不知道我是要带来冲突：火、刀、战争。五人同在一屋里，成了三反对二或是二反对三，父反对子或是子反对父，众人皆落得孤立无援。”16 </span><br>
<span>　　耶稣说：“我将给你那没有眼目曾看过的，没有耳朵曾听过的，没有手曾接触摸过的，和从未在世人思绪中浮现过的。”17 </span><br>
<span>　　门徒问耶稣：“请告诉我们终结将会如何！” </span><br>
<span>　　耶稣说：“你们已悉知始端，那还要去寻问终结吗？终结就是始端所在。一直坚守在始端的人有福了，他必明了终结为何，更必不会尝到死亡。”18 </span><br>
<span>　　耶稣说：“尚未转生成人的有福了。若果你愿意跟追随我和我所说的，石头也要听命于你。在乐园中你有着五棵树，它们夏天时不动摇，冬天时不会落叶，凡认识这五棵树的必不会尝到死亡。”19 </span><br>
<span>　　门徒问耶稣：“请告诉我们天国像什么！” </span><br>
<span>　　耶稣回答说：“天国就像芥花种子，在种子中为最淼小的。当它落入已翻好的土壤，它便能长出繁枝茂叶，作为鸟儿的栖身处。”20 </span><br>
<span>　　（抹大拉）玛利亚问耶稣：“请告诉你的门徒像什么！” </span><br>
<span>　　耶稣回答说：“他们就像住在不属于他们园地的小孩。当园地主人们到来，他们会说：‘把园地还给我们。’小孩连忙脱下自己的衣服，好把园地还给他们。 </span><br>
<span>　　因此我要对你们说，倘若屋子的主人得知盗贼快来到，他便会一直警醒并不让盗贼闯进其的屋子，抢去他的财产。而你们则要警醒这世界，以大能作准备使盗贼无机可乘，他们将会如期来袭。愿你们当中有一人会明白。当果子成熟，赶快拿起镰刀把它们收割下来。凡有耳的就该当听。”21 </span><br>
<span>　　耶稣看见正在吸吮母乳的婴孩，便对门徒说：“这些吸吮母乳的婴孩就像进入天国的人们。” </span><br>
<span>　　门徒就问耶稣：“这样我们需要返老还童才能进入天国吗？” </span><br>
<span>　　耶稣回答说：“当你们能将二归一、内如外、外如内、上如下、男女归一，即男非男、女非女；当你们以眼代眼、以手代手、以脚代脚、以相代相，你必能进入天国。”22 </span><br>
<span>　　耶稣说：“我要在你们里千中选一，万中选二，更使你们归为一体。”23 </span><br>
<span>　　门徒问耶稣：“请展示我们你的所在处，因我们决要找着。” </span><br>
<span>　　耶稣回答说：“凡有耳的就该当听！此光就在一光者之中，他燃亮了整个世间；倘若他不在照耀，他就是黑暗。”24 </span><br>
<span>　　耶稣说：“爱你的兄弟如同爱自己的灵魂，保护他如同眼目中的瞳眸。”25 </span><br>
<span>　　耶稣说：“你只见你兄弟眼中的银钱，却无睹自己眼中的梁柱。先移走你眼中的梁柱，这样你才有清晰的视力去除掉你兄弟眼中的银钱。”26 </span><br>
<span>　　耶稣说：“倘若你不为着世界禁食，你便找不着天国；倘若你不守安息日为安息日，你便不能见父。”27 </span><br>
<span>　　耶稣说：“我站在世界之中，以肉身向他们显现。我发觉他们都已喝醉，当中没有一个饥渴的。我的灵为阿当之众子而悲痛，因着他们瞎了心眼看不见。他们空空而来到世间，同样的空空而离去。此刻他们喝醉了，在他们扔弃手上的酒，那就是他们转向的时候。”28 </span><br>
<span>　　耶稣说：“倘若身体因灵而生，那是惊叹；倘若灵因身体而生，那是惊叹之惊叹。而我所惊叹的，则是如此丰裕的财宝栖身在贫瘠中。”29 </span><br>
<span>　　耶稣说：“那里有有三位神祇，他们是神；那里有两位或一位，我与他同在。”30 </span><br>
<span>　　耶稣说：“没有先知在出身地被接纳；医者不治相熟人。”31 </span><br>
<span>　　耶稣说：“筑于高山的城堡不会倒，也藏匿不来。”32 </span><br>
<span>　　耶稣说：“在屋瓦上宣讲你方能听见，没有人点灯并置在蓝子下，或是藏匿起来。他却会设在灯台上，使来往的人们都能看见此光。”33 </span><br>
<span>　　耶稣说：“盲人引盲人，就必一同失足堕坑。”34 </span><br>
<span>　　耶稣说：“没有人能硬闯强壮者的屋，除非他的双手已困绑，这样方可洗劫其屋。”35 </span><br>
<span>　　耶稣说：“不要为着你所穿的从早到晚晚到早地忧虑。”36 </span><br>
<span>　　门徒问耶稣：“你何时会向我们展现呢？我们何时才能见你？” </span><br>
<span>　　耶稣回答说：“当你们裸裎相见亦不为耻，更如小孩般把衣服踩在脚下，你便能看见永活者之子，且不会惧怕。”37 </span><br>
<span>　　耶稣说：“你们时常渴慕听我对你们说的话，那你们在别处不能听到的。在将来有好些时日里你要寻找我却不会找着。”38 </span><br>
<span>　　耶稣说：“那些伪善的法利赛人和文士接过睿智 (Gnosis) 的钥匙，却把它藏匿起来了。他们自己不进去，也不允许渴慕进去的人进去。至于你，则要智慧如蛇和洁净如鸽子。”39 </span><br>
<span>　　耶稣说：“有葡萄树种植在父之外。因着它不能茁壮起来，它必被连根拔起而枯萎。”40 </span><br>
<span>　　耶稣说：“手中有物者必被赐予更多；空无一物者则连那仅有的都要被夺去。”41 </span><br>
<span>　　耶稣说：“作个世间的路人。”42 </span><br>
<span>　　门徒问耶稣：“你是谁能告诉我们这些事呢？” </span><br>
<span>　　耶稣回答说：“你们了听我的话却仍然不知我是谁，这样你们就成了犹太人般，他们爱树却恨其果，或是爱果而恨其树。”43 </span><br>
<span>　　耶稣说：“亵渎父者可获赦免，亵渎子者亦可获赦免，唯亵渎圣灵者在天上地上亦不获赦免。”44 </span><br>
<span>　　耶稣说：“荆棘不出葡萄，野蓟不生无花果，那是因为它们本是不结果。善者从心发善，恶者自其恶性显恶，说恶话。他们的心满溢了，就必显恶。”45 </span><br>
<span>　　耶稣说：“自阿当至施洗约翰，当中自母胎而出的，没有一位能比施洗约翰更为大，谁也不能轻看他。然而如我所说，你们当中任何一人能成为小孩，他就知悉了天国并比施洗约翰更为大。”46 </span><br>
<span>　　耶稣说：“一人不能骑二马或拉二弓；一仆不能侍二主，不然他只会顾此失彼；没有人喝陈年红酒同是喝新酒。新酒不能注进旧皮囊中，不然这样会爆破，旧酒亦不能注进新皮囊中，不然就会撕裂；旧补丁不能缝在新衣上，这样会形成裂缝。”47 </span><br>
<span>　　耶稣说：“二人共融的同在一屋里，他们呼山移动，山就移动了。”48 </span><br>
<span>　　耶稣说：“独善其身及被选上的人有福了，你必能找着天国，那是因为你本自那里而来，亦将重返那里。”49 </span><br>
<span>　　耶稣说：“倘若他们问你们：‘你们来自何处？’对他们说：‘我们本自光，自那光自生自尔、自立并自显之处。’ </span><br>
<span>　　倘若他们问你们：‘你们是谁？’便说：‘我们是光的儿女，那被永活之父钦选的。’ </span><br>
<span>　　倘若他们问你们：‘有什么你父的印证在你里面？’对他们说：‘运行与歇息。’”50 </span><br>
<span>　　门徒问耶稣：“逝者将在那一天重生？新世界又何时临到呢？” </span><br>
<span>　　耶稣回答说：“你们期盼的早已来临，只是你们不以为意。”51 </span><br>
<span>　　门徒对耶稣说：“以色列中有二十四位先知说话，而他们都有说到你。” </span><br>
<span>　　耶稣说：“你们漠视此际活着的一位，却只顾念那些已逝去的。”52 </span><br>
<span>　　门徒问耶稣：“割礼有益吗？” </span><br>
<span>　　耶稣回答说：“倘若割礼是有益，他们的父就会让他们自出娘胎已行了割礼。然而，在灵里的真割礼方是处处得益。”53 </span><br>
<span>　　耶稣说：“清贫的人有福了，因天国你们是属于你们的。”54 </span><br>
<span>　　耶稣说：“不厌弃父和母的都不能作我的门徒；不厌弃兄弟姊妹的，并如我般背起十架的，都是不配于我。”55 </span><br>
<span>　　耶稣说：“看破世界的就找到了尸体。找到了尸体的，世界对他再没有价值。”56 </span><br>
<span>　　耶稣说：“父的国就像有着优良种籽的人。他的敌人在夜间来到把杂草栽种在优良种籽之中。那人却不容许他人拔除杂草。他回答说：‘什么也不该作，这样就可避免在拔除杂草时不慎拔走小麦。’到了收割之时杂草便会表露无遗，届时将会被拔除并烧毁。”57 </span><br>
<span>　　耶稣说：“受苦的人有福了，他们已找到生命。”58 </span><br>
<span>　　耶稣说：“在你有生之年得要仰望那活着的一位，不然你离世以后已无法仰望了。” 59 </span><br>
<span>　　耶稣看见一个撒玛利亚人携同一只羔羊往犹大去。他问门徒：“那人带着那羔羊会作什么呢？”</span><br>
<span>　　门徒回答他：“他会把羔羊宰杀并吃掉。” </span><br>
<span>　　他对门徒说：“他不会在羔羊活着之时把它吃掉，他必先要把羊宰杀使它成为尸体。” </span><br>
<span>　　门徒说：“不然他就吃不下。” </span><br>
<span>　　他对门徒说：“同样道理，为你们自己寻找歇息之所，不然你们将成为尸体且被吃掉。”60 </span><br>
<span>　　耶稣说：“两人躺在一床上，一人将丧命，而另一人则可活着。” </span><br>
<span>　　撒罗米说：“先生，你是谁来到我的床上并在我的桌子上进食呢？” </span><br>
<span>　　耶稣对她说：“我是来自一体不分的一位，并从我父而得着。” </span><br>
<span>　　撒罗米说：“我是你的门徒。” </span><br>
<span>　　耶稣对她说：“因此我要对你说，若人成为一体，他便被光所充满；若人分离了，他便被黑暗所充满。”61 </span><br>
<span>　　耶稣说：“我要向那些配得的人揭示我的奥秘。不要让你左手知晓你右手在作什么。”62 </span><br>
<span>　　耶稣说：“有一个家财万贯富翁。他说：‘我要运用我的钱去撒种、收割和耕种，好让我的仓库满有庄稼，使我一无所缺。’这是他所顾念的，然而当晚他就毙命了。但凡有耳的就该当听。”63 </span><br>
<span>　　耶稣说：“有个人要接待客人。当晚餐准备就绪，他打发仆人去邀请客人。 </span><br>
<span>　　仆人找着第一人说：‘我主人邀请你。’第一人回答说：“有些商人欠我的钱，他们今晚回来到，我得要和他们洽商，抱歉缺席。” </span><br>
<span>　　仆人找着另一人说：‘我主人邀请你。’第二人对仆人说：“我买了一所房屋，得要忙一整天，没时间。” </span><br>
<span>　　仆人找着另一人说：‘我主人邀请你。’第三人对仆人说：“我的友人结婚，我得要安排宴席，该是不能来了，抱歉缺席。” </span><br>
<span>　　仆人找着另一人说：‘我主人邀请你。’第四人对仆人说：“我买了产业，我得要去收租，该是不能来了，抱歉。” </span><br>
<span>　　仆人返回去对主人说：“你所邀请的人们均不能来。”这时主人对仆人说：“前往街上去并带你碰见的人来赴宴”。买家和商人必不可进入我父之处。”64 </span><br>
<span>　　耶稣说：“有个葡萄园主人将地租予佃户，使他们在其上工作并且收得庄稼。在他打发仆人去收取庄稼之时，佃户抓住仆人，把打至半死。仆人返回去告诉主人，主人说：“也许他们认不出你。”他就打发另一个仆人去，佃户照样的打他；这时主人派出自己的儿子并：“也许他们会给我儿子一点尊重。”佃户得知他是葡萄园承继者，他们就抓住他把他谋害了。但凡有耳的就该当听。”65 </span><br>
<span>　　耶稣说：“展示那块被建造者拒弃的石给我看，那就是真磐石。”66 </span><br>
<span>　　耶稣说：“那些得知一切，却对自己内里懵然不知的人，那是全然的无知。”67 </span><br>
<span>　　耶稣说：“被憎恨和受逼害的人有福了，每当你们被逼害，他们均无地自处。”68 </span><br>
<span>　　耶稣说：“内心饱受逼害的人有福了，他们就是真正认识父的人。 </span><br>
<span>　　饥饿的人有福了，他们肚腹必得饱足。”69 </span><br>
<span>　　耶稣说：“倘若你能生出在你里面的，这样你所持的就必拯救你；倘若你欠缺那在里面的，你所欠缺的就必毁灭你。”70 </span><br>
<span>　　耶稣说：“我必拆毁这屋子，没有人能够兴建它。”71 </span><br>
<span>　　有一人对耶稣说：“请你命令我兄长与我分家产。” </span><br>
<span>　　耶稣问那人：“先生，谁曾立我作为判官呢？” </span><br>
<span>　　他继而问门徒：“我不是判官，对不对？”72 </span><br>
<span>　　耶稣说：“庄稼丰沛、收稼的人却少，恳求农主增派收稼者到此地。”73 </span><br>
<span>　　耶稣说：“主啊，很多人围着水槽的，井里却是一点水也没有。”74 </span><br>
<span>　　耶稣说：“很多人站在门前，但只有那独一无玷的才能进入婚筵的新房。”75 </span><br>
<span>　　耶稣说：“父的天国就像一个商人找到一颗珍珠。这商人很审慎的，他变卖了货物并买了这颗珠为自己。你们也一样，当寻找那永恒不朽和不被蛾虫啃食的财宝。”76 </span><br>
<span>　　耶稣说：“我是照亮万有的光，我就是一切。万有自我而出，又复归予我。噼开木头，我在里面；举起石头，你必在那里找到我。”77 </span><br>
<span>　　耶稣说：“你们为何来到旷野呢？为看苇草吹动？为看衣冠楚楚的王和伟人？他们衣冠楚楚，却不晓得真理。”78 </span><br>
<span>　　人群中一女人对他说：“诞育你的母腹和哺养你的母乳有福了。” </span><br>
<span>　　耶稣回答说：“听而行父所言的人才是有福的，将有一天你们会说：‘不曾怀孕的母腹和不曾哺养的母乳有福了’。”79 </span><br>
<span>　　耶稣说：“看破世界的就找到了身体。找到了身体的，世界对他再没有价值。”80 </span><br>
<span>　　耶稣说：“让那得着财宝的掌权，得权的就该退下。”81 </span><br>
<span>　　耶稣说：“靠近我的就是靠近火；远离我的就是远离天国。”82 </span><br>
<span>　　耶稣说：“形相现于人前，内里的光则藏匿在父光的形像中。父必自显，他的形像则藏匿在他的光中。”83 </span><br>
<span>　　耶稣说：“看到与自己相近的形像，你们就欢喜；当你们看到自己先存的原像，那既不朽又不可见的，你们就难以接受了。”84 </span><br>
<span>　　耶稣说：“亚当自大能与大财宝而来，但他对于你们却是不配得。倘若他是配得的，他就不应经历死亡。”85 </span><br>
<span>　　耶稣说：“狐狸有它们的洞穴，鸟儿有它们的巢居，人子却没有枕块寝处。”86 </span><br>
<span>　　耶稣说：“身体依赖身体是可悲的，灵魂依赖这两者亦是可悲的。”87 </span><br>
<span>　　耶稣说：“天使和先知必来到你们当中并给予属于你们的。你们则给予他们所有的一切，并问道：‘他们何时候到来取回这一切呢？’。”88 </span><br>
<span>　　耶稣说：“你们为什么洗杯子的外面？难道你们不懂那造外面的亦同是造里面的？”89 </span><br>
<span>　　耶稣说：“到我这里来，我的轭锁是轻盈的，我的主权是温煦的，你们必得为自己着到歇息。”90 </span><br>
<span>　　门徒对耶稣说：“告诉我们你是谁，好让我们相信你。” </span><br>
<span>　　耶稣回答说：“你们瞧着天地的脸，却认不出在眼前的是谁，且不知晓如何察见此际。”91 </span><br>
<span>　　耶稣说：“寻找就必找着。过往我未有回答你们问我的事，现在我愿意告诉你们，你们却不寻问。”92 </span><br>
<span>　　耶稣说：“别把圣物给予狗，免得被它们扔进粪堆去。别把珍珠丢给猪，免得被它们践踏。”93 </span><br>
<span>　　耶稣说：“寻找就必找着。；叩门的，门就必开。”94 </span><br>
<span>　　耶稣说：“倘若你们有钱，别作贷款借出。宁愿把它给予一去不回的人。”95 </span><br>
<span>　　耶稣说：“父的天国就像一个女人把了点酵母菌拌进生面团中，使之发成为一大块面包。但凡有耳的就该当听。”96 </span><br>
<span>　　耶稣说：“父的天国就像一个女人捧着一缸食物。当她一走在长路上时，缸子的手柄断了，食物就不断落在后头，她却蒙然不知。当她抵达家中，才骇见缸子里空无一物。”97 </span><br>
<span>　　耶稣说：“父的天国就像一个人要杀去强者。他在家把剑插进墙里以掂量己力，后来他把那强者杀掉了。”98 </span><br>
<span>　　门徒对耶稣说：“你的兄弟和母亲就站在外面等你。” </span><br>
<span>　　耶稣回答说：“在这里按我父旨意去行的就是我的兄弟和母亲。他们必得进入我父的天国。”99</span><br>
<span>　　他们把一枚金币展示耶稣并说：“罗马皇帝的人要征收我们税项。” </span><br>
<span>　　耶稣回答说：“把皇帝之物归予皇帝；把神之物归予神；把我的归予我。”100 </span><br>
<span>　　耶稣说：“没有如我般厌弃父和母的都不能作我的门徒；没有如我般爱父和母的也不能作我的门徒。因着我的生母带给我死亡，而我的真母赋予我生命。”101 </span><br>
<span>　　耶稣说：“法利赛人有祸了。他们就像寝在牛饲槽的狗，它们既不进食，也不让犊牛进食。”102 </span><br>
<span>　　耶稣说：“洞悉盗贼诡计的人有福了，这样他便能起来集中资源，严阵以待盗贼的到来。”103 </span><br>
<span>　　门徒对耶稣说：“来让我们一起祷告和禁食。” </span><br>
<span>　　耶稣回答说：“难道我犯了什么罪？或是那里犯了错吗？只是当新郎离开了婚筵新房，那时才叫他们祷告和禁食吧。”104 </span><br>
<span>　　耶稣说：“但凡认识父和母的，他必被称作娼妓之子。”105 </span><br>
<span>　　耶稣说：“当你能合二为一，你必成为人子，当你呼山移动，山就移动了。”106 </span><br>
<span>　　耶稣说：“天国就像管有一百只羔羊的牧羊人。当中最大的一只迷途了，他便暂搁下九十九只羔羊去寻找那一只直到找着为止。当困难过去了，他对那羊说：“我爱你胜过另外九十九只。”107 </span><br>
<span>　　耶稣说：“从我口中喝水的，他必变成我，我亦会变成他，一切隐藏的奥秘亦必对他展示。”108 </span><br>
<span>　　耶稣说：“天国就像不知园地里埋着财宝的人。在他离世后，承继了此园地的儿子亦不知财宝之事，且把它卖掉。买主在犁地之际发现了该财宝，于是便随心所欲地放贷出去。”109 </span><br>
<span>　　耶稣说：“那寻得世界并成为富有的就当摒弃世界。”110 </span><br>
<span>　　耶稣说：“天与地均会在你面前卷起，那活在永生者中的，必不见死亡与恐惧。”因着耶稣说：“那找到了自己的，世界对他再没有价值。”111 </span><br>
<span>　　耶稣说：“依赖灵魂的身体有祸了；依赖身体的灵魂亦有祸了。”112 </span><br>
<span>　　门徒问耶稣：“父的天国何时来临？” </span><br>
<span>　　耶稣回答说：“天国乃是不可见的来临。不能说‘看哪，在这里！’或是‘看哪，在那里！’。然而，父的天国已在地上展开，人们却视而不见。”113 </span><br>
<span>　　西门彼得对门徒说：“（抹大拉）玛利亚该离开我们，那是因为女人不配得永生。” </span><br>
<span>　　耶稣就说：“看，我将会带领她使她成为完美人 ，她必成永活的灵，有如你们完美人一样，但凡女性且成为完美人的必得进入天国。”114</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>乌巴萨</span><br>
</p><p><b>费老师: </b><br>
<span>这种狗屎中文翻译，英文版也这么烂吗？</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>费老师 发表于 2019-12-8 18:44</span><br>
<span>这种狗屎中文翻译，英文版也这么烂吗？</span><br>
<span>原文是科普特语</span><br>
<span>《多马福音》的科普特语（Coptic）版本于1945年在埃及的拿哈玛地（Nag Hammadi）发现。1945年12月，一个名叫穆罕默德．阿里的阿拉伯农夫，在挖土施肥的时候，发现了一红色陶罐，地点是在埃及北边的拿哈玛地(Nag Hammadi)城。打开后发现的竟是十三卷以皮革装订的纸草古卷。这些古抄本，有一部份文字被烧毁或遗失，不过在经历许多年非法盗卖、暴力、走私以及学术竞争等劫难，仍然有五十二份文件得以还原面世。在拿哈玛地发现的文件先是单独或数篇合订初版，直到1977年才有全集以英文通行本发行。这本全集在1988年以《拿哈玛地文库》之名再版。</span><br>
<span>　　当《多马福音》的科普特语（Coptic）版本内容被翻译出来以后，考古学家才意会到早在1898年之时，其希腊文部份原文已在俄西林古Oxyrhynchus( “俄西林古”一译“奥斯莱卡”，Oxyrhynchus,是位于上埃及尼罗河西岸法雍以南的的古城.1897和1903年Dr.Grenfell和Dr.Hunt曾在该地发现古代纸草卷)出土，相信是拿哈玛地（Nag Hammadi）版本的古本。根据考古学家推断，希腊文版本应在约公元200年成书，而科普特语版本则在公元340年左右。</span><br>
</p><p><b>golden_bough: </b><br>
<span> 本帖最后由 golden_bough 于 2019-12-8 19:04 编辑 </span><br>
<span>多马福音本来一般都被认为是灵知主义经典吧</span><br>
<span>看了下翻译，不知道是从什么地方来的。感觉有点刻意贴近圣经的翻译风格？《灵知派经典》和《古代诺斯替主义经典文集》里面的译法更可读、现代一些</span><br>
</p><p><b>bbweiweiw: </b><br>
<span>“看破世界的就找到了身体。找到了身体的，世界对他再没有价值。”80 </span><br>
<span>“天与地均会在你面前卷起，那活在永生者中的，必不见死亡与恐惧。”因着耶稣说：“那找到了自己的，世界对他再没有价值。”111 </span><br>
<span>看到这两段第一反应是草薙素子</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>golden_bough 发表于 2019-12-8 18:56</span><br>
<span>多马福音本来一般都被认为是灵知主义经典吧</span><br>
<span>看了下翻译，不知道是从什么地方来的。感觉有点刻意贴近圣经的 ...</span><br>
<span>我感觉是有点禅宗的味道，加上诺斯替主义而又不完全相同</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>golden_bough 发表于 2019-12-8 18:56</span><br>
<span>多马福音本来一般都被认为是灵知主义经典吧</span><br>
<span>看了下翻译，不知道是从什么地方来的。感觉有点刻意贴近圣经的 ...</span><br>
<span>特意找的（自己觉得比较可以）版本，很多地方也不满意，凑合着看</span><br>
</p><p><b>第五秋: </b><br>
<span>同人塞私货（</span><br>
<span>不过不这样的话一些好的思想就没法传播和活下去</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span> 本帖最后由 derceres 于 2019-12-8 19:52 编辑 </span><br>
<span>另一个版本，（偏信徒版本）</span><br>
<span>一、他说：“理解这些话的人都不会尝死味”。</span><br>
<span>二、耶稣说：“寻找的人，不要停止寻找，直到找到；他们找到了，就会苦恼；他们倘若感到苦恼，就会感到惊讶，至终他们会统治万有”。（自“他们倘若……”后有另一文本作“他们何时感到惊讶，何时就会统治；他们统治后，就会安息”。）</span><br>
<span>三、耶稣说：“倘若带领你们的对你们说：‘看哪！天国就在天上’，那么，天上的飞鸟就要比你们先进入。倘若他们说：‘天国就在海里’，这样，鱼就要比你们先进入。然而，天国就在你们里面，也在你们外面。你们认识自己，就会被人所认识，你们就知道你们是那永活之父的儿女。但倘若你们不认识自己，便活在贫穷里，你们就是贫穷”。</span><br>
<span>四、耶稣说：“年长的人会毫不犹豫地向只有七日大的婴儿问生命的所在，而他仍然会活下去。因为很多在前的人，将要在后，他们都会成为一体”。</span><br>
<span>五、耶稣说：“要留意你们面前的事情，向你们隐藏的事将要向你们显露；因为隐藏的，没有不被看见的”。</span><br>
<span>六、他的门徒问他，对他说：“你要我们禁食吗？我们当怎样祷告？怎样周济穷人？怎样遵守饮食规矩？”耶稣说：“不可说谎，不可做你们恨恶的事，因为所有事情都会对天显露。因为隐藏的，没有不被显露出来的；遮掩的，没有能一直不被揭露的”。（自“遮掩的……”以后一句有另一本做“不做这些事的人有福了，因为所有事情都会向天上的父显明”。）</span><br>
<span>七、耶稣说：“被人吞噬、然后变成人的狮子有福了；但如果某人被狮子吞噬而这头狮子又变成了人的话，某人就有祸了”。</span><br>
<span>八、他说：“那人就好像一个聪明的渔夫，他将网撒在海里然后把满载小鱼的渔网从海里拉上来。聪明的渔夫在当中找到一条又大又肥的鱼，他就毫不吝啬地将所有小鱼丢回海里，拣选了大鱼。凡有耳的，就应当听”。</span><br>
<span>九、耶稣说：“看！有一个撒种的人出去，满手拿着种子去撒种。有落在路旁的，飞鸟就来叼走了。有落在石头里的，既不能在地里扎根，也不能向天长出穗来。有落在荆棘里的，种子给荆棘挤住，又被虫吃掉了。亦有落在好土里的，就向天结出好果实来；果子有结实六十倍的，有结实一百二十倍的”。</span><br>
<span>十、耶稣说：“我来是把火丢在世上；看哪！我要看守着，直至火燃烧起来”。</span><br>
<span>十一、耶稣说：“这个天将要过去，在其上的（更高的）天也要过去；死人不再活着，活着的人也不会死。在那些日子，你们吞噬已死的，却把它变作有生命的。你们来就光的时候，你们会如何？在那日，你们是一个的，已变成两个。但当你们变成两个，你们会如何？”</span><br>
<span>十二、门徒对耶稣说：“我们知道你将要离我们而去，谁会带领（或“高于”）我们呢？”耶稣对他们说：“无论你们是从哪里来的，都要到义者雅各那里，天地均是因他而有的”。（“义者雅各”多认为是指耶稣之弟雅各。）</span><br>
<span>十三、耶稣对门徒说：“把我做个比较，告诉我，我像什么？”西门彼得对他说：“你好像一位公义的天使”。马太对他说：“你好像一位有智慧的贤士”。多马对他说：“主人！我无法用嘴巴清楚说明你像什么。”耶稣说：“我不是你的主人！因为你喝醉了，你陶醉在我量给你的汩汩泉水里了。”于是，耶稣拉着他离开了，与他说了三句话。多马回到同伴那里，他们问他：“耶稣对你说了什么？”多马对他们说：“假使我将他对我说的任何一句话转告你们，你们都会拿石头掷我！火也会从石头冒出来把你们烧光”。</span><br>
<span>十四、耶稣对他们说：“你们禁食的话，会为自己带来罪；你们祈祷，会被判罪；你们捐献，会伤害自己的灵。无论你们进入哪地方，进入哪地区，倘若当地的人接待你们，你们就吃摆设在面前的食物，也要医治那里的病人。因为入口的总不会玷污你们，惟独从你们口中出来的，才会玷污你们”。（对这一段要注意从耶稣预料使徒们各处传道时可能遇到的困难这一角度来正确理解。）</span><br>
<span>十五、耶稣说：“你们看见一个不是由女人所生的人的时候，要俯伏在地上，敬拜他。这人就是你们的父”。（耶稣也是有生身之母马利亚的，此句应当从道成肉身角度理解耶稣彰显了上帝的精神形象）</span><br>
<span>十六、耶稣说：“人或会以为我来是要带平安给世上，不晓得我来其实是会引起种种纷争，如火灾、刀剑、战争。一所房子里有五个人，三人与两人相争，两人与三人相争，父亲与儿子相争，儿子和父亲相争，各人都会形单影只”。</span><br>
<span>十七、耶稣说：“我将要赐给你们的，是眼未曾见，耳未曾听，手未曾摸，人心也未曾想到的”。</span><br>
<span>十八、门徒对耶稣说：“我们的结局将要怎样呢？”耶稣说：“你们真的已经发现了开端，因而要寻索终结吗？因为开端在哪里，终结也在哪里。站在开端的有福了！他会知道自己的终结，却不会尝死味”。</span><br>
<span>十九、耶稣说：“还未成为人之前已经存在的有福了！如果你们成为我的门徒，听从我的话，这些石头就会服侍你们。因为乐园里有五棵树是给你们的，不管在夏天还是在冬天，这些树都不会凋谢，也不会落叶。凡认识这些树的都不会尝死味”。</span><br>
<span>二十、门徒对耶稣说：“告诉我们，天国像什么？”耶稣对他们说：“天国好像一粒芥菜种，比所有种子都小，但当它落在耕地里，它会长出很大的树枝，成为天上飞鸟藏身之处”。</span><br>
<span>二一、A马利亚对耶稣说：“你的门徒像谁？”他说：“他们就像小孩子，住在一块不属于他们的田里。田主们到来了对小孩子说：‘把田还给我们。’小孩子就当着他们面脱光衣服，把田留下，还给他们”。      B“因此，我说，房子的主人倘若知道盗贼要来，就会在盗贼来临之前，好好看守房子，不许他进入自己领地的房子里抢走自己的财物。但是你们要防备这个世界，束起腰带，满有能力，别让盗贼走到你们当中，因为你们一直以来所安排的，全都会有其作用”。      C“愿你们中间能有一位聪明人。庄稼成熟的时候，他会赶快手拿镰刀去收割。凡有耳的，就应当听”。</span><br>
<span>二二、耶稣看见一群婴孩在吃奶，就对门徒说：“这些吃奶的婴孩，正像进入天国的人”。门徒就对他说：“那么，倘若我们是婴孩，我们就可以进入天国吗？”耶稣对他们说：“如果你们把二变成一，把内在的变成好像外在的一样，外在的变成好像内在的一样，上面的变成好像下面的一样；如果你们把男人与女人看为一样，男人不再是男人，女人不再是女人；如果你们以眼换眼、以手换手、以脚换脚、以容貌换容貌，——到那时候，你们就可以进去了”。（像婴孩那样诚实无伪、表里一致、尊重他人、平等待人、以心换心、爱人如己的人，其人生就达到了与上帝同在的天国境界）</span><br>
<span>二三、耶稣说：“我会拣选你们，从一千人中拣选一个，从一万人中拣选两个，他们站出来，好像一个似的”。</span><br>
<span>二四、他的门徒说：“请把你站立的地方指示我们，因为我们必须找着那地”。他对他们说：“凡有耳的，就应当听。光明的人有光在里面，照亮整个世界；倘若不能发光，就是黑暗”。</span><br>
<span>二五、耶稣说：“爱你的弟兄，如同爱自己的灵魂；看守他如同保护自己的瞳孔”。</span><br>
<span>二六、耶稣说：“你只看见弟兄眼中的刺，却看不见自己眼中的梁木。待你拿掉自己眼中的梁木，就可以看得清楚，好把弟兄眼中的刺除掉”。</span><br>
<span>二七、（耶稣说：）“你们倘若不向世界‘禁食’，就不能找到天国；你们倘若不按当守的守安息日，就不能看见天父”。（与上帝同在的生命必然拒绝世界上的邪恶内容的侵入；与上帝同在的生活必须不能够被世俗的忙忙碌碌所淹没，而是要在心灵安息中常常亲近上帝）</span><br>
<span>二八、耶稣说：“我站在世界当中，以肉身出现在他们中间。我发现他们全都喝醉了，没有一人口渴。我的灵为这些人感到痛苦，因为他们的心眼瞎了，不知道他们是空空的来到世界，寻寻觅觅，最后还是空空的离开世界。现在他们却喝醉了，酒气过后，他们就会后悔”。</span><br>
<span>二九、耶稣说：“倘若肉身是因灵而成，这实在叫人惊奇；但倘若灵藉肉身而在，这更是惊奇中之惊奇。我感到惊奇，如此宝贵的财富竟存在于这样的贫乏之中”。</span><br>
<span>三十、耶稣说：“有三个（人同心合意地祈祷）神的地方，他们就像神；有两个或一个人的地方，我就与他们同在”。</span><br>
<span>三一、耶稣说：“没有一个先知会被他的本乡接纳，也没有一个医生可以医治与他相熟的人”。</span><br>
<span>三二、耶稣说：“建在高山之上并设有防御工事的城，不会被攻破，也不能隐藏起来”。</span><br>
<span>三三、耶稣说：“你要将耳中所听的，在房顶上传扬出去。因为没有人在点灯之后，会将灯放在斗底下，也不会放在隐秘的地方，却会放在灯台上，使进来或离开的人都可以看见灯光”。（耶稣希望更多的人听到他的讲道。）</span><br>
<span>三四、耶稣说：“瞎子领瞎子的话，两人都要掉进坑里”。</span><br>
<span>三五、耶稣说：“没有人能进入壮士家里，施暴抢掠；必须首先捆绑他的手，才能在他家里洗劫”。</span><br>
<span>三六、耶稣说 ：“不要从早到晚、从晚到早忧虑你们要穿什么”。</span><br>
<span>三七、他的门徒说：“你什么时候显现？什么时候我们才可以看见你？”耶稣说：“待你们脱去衣服而不羞愧，又好像小孩子似的，将衣服放在脚前践踏，到时候你们就会看见永活者的儿子。你们也不会害怕”。</span><br>
<span>三八、耶稣说：“你们屡屡渴望要听我现在向你们说的话，但没有人告诉你们。终有一天，你们要寻找我却遍寻不见”。</span><br>
<span>三九、耶稣说：“法利赛人和文士取得知识的钥匙，却藏了起来。他们自己不进入，也不让渴望进入的人进入。但你们必须灵巧像蛇，纯良像鸽子”。</span><br>
<span>四一、耶稣说：“凡是手中有的，还要加给他；没有的，就连他仅有的也要夺去”。</span><br>
<span>四二、耶稣说：“愿你们成为客旅”。</span><br>
<span>四三、他的门徒对他说：“你是谁，竟可以对我们说出这样的事情？”（耶稣说：）“你们不会从我所说的话中得知我是谁，然而，你们已经变得像犹太人一样，因为他们或是喜爱树而恨恶果子，或是喜爱果子而恨恶树”。（耶稣批评当时犹太社会上层或是标榜敬虔而没有行为，或是宣扬表面的虚伪的义而没有内在的敬虔。这些都缺乏像婴孩那样的表里如一，真诚无伪。）</span><br>
<span>四四、耶稣说：“亵渎父的都会被饶恕，亵渎子的也都会被饶恕，但亵渎圣灵的，无论在地上还是在天上，都不会被饶恕”。</span><br>
<span>四五、耶稣说：“葡萄并非从荆棘中收割，无花果也不是从蒺藜里采摘。因为他们不会结果子。良善的人从心里积聚的善发出善行，邪恶的人则从心里积聚的恶发出恶行，又口出恶言，因为心里充满恶，就从里面发出恶行来”。</span><br>
<span>四六、耶稣说：“从亚当到施洗者约翰，凡妇人所生的没有一人比施洗者约翰更大。因为他的眼睛（总是盼望天国来临，向上看而）不是向下看的。但我已说过，你们中谁能变成小孩子，谁就可以认识天国，并要比施洗者约翰更大”。</span><br>
<span>四七、A耶稣说：“一个人不能同时骑两匹马，或同时拉两张弓。一个仆人也不可能同时服侍两个主人，那样的话，他就会尊重一个而蔑视另一个”。      B耶稣说：“没有人会喝了旧酒便立刻想喝新酒，新酒也不装在旧皮袋里，否则，旧皮袋就要裂开。旧酒也不装在新皮袋里，否则，皮袋会使旧酒变坏。旧布不会用来缝补新衣服，因为这会把衣服弄破”。</span><br>
<span>四八、耶稣说：“倘若两个人在同一间屋里彼此和好，就是对山说：‘移开吧！’那山也会移去的”。（中国古人所谓“二人同心，其利断金”。）</span><br>
<span>四九、耶稣说：“孤独无依而又被拣选的人有福了！因为你们会找到天国，你们是从哪里来的也会重回哪里”。</span><br>
<span>五十、耶稣说：“倘若他们对你们说：‘你们是从哪里来的？’就对他们说：‘我们是来自光的，就是光独有自存的地方’。光是存在的，并在他们的形象里显现。倘若他们对你们说：‘这光就是你们吗？’（或作‘你们是谁？’）就说：‘我们是这光的儿子，是永活之父所拣选的’。倘若他们问你们：‘那么，有什么证据证明你们的父在你们里面？’就对他们说：‘（生命外在的）作为和（心灵内在的）安息’”。</span><br>
<span>五一、他的门徒对他说：“死人什么时候才可以安息呢？新天新地何时会来？”他对他们说：“你们等待的安息已经到来，只是你们没有觉察而已”。</span><br>
<span>五二、他的门徒对他说：“有二十四位先知曾在以色列发言，他们所讲的都跟你有关”。他对他们说：“你们离弃了活在你们面前的那一位，而谈论已死的人”。</span><br>
<span>五三、他的门徒对他说：“割礼是否有益？”他对他们说：“若真有益处，父亲所生的孩子从母亲身上诞下之时，便应该接受割礼。其实，灵里真正的割礼才有益处”。</span><br>
<span>五四、耶稣说：“虚心的人有福了，因为天国是你们的”。</span><br>
<span>五五、耶稣说：“凡爱我不能超过爱父母的，不能成为我的门徒；凡爱我不能超过爱兄弟姊妹的，不像我一样背起十字架的，也配不上我”。</span><br>
<span>五六、耶稣说：“凡是曾对世界有所认识的，就已经发现了一具死尸；凡是已经发现死尸的，这世界配不上他”。（耶稣在这里是批评一般世俗世界的缺乏灵性）</span><br>
<span>五七、耶稣说：“我父的国度好像一个人种上了好种子。他的敌人夜间来到，将稗子撒在好种子中，他却不许别人将稗子拔去，说：‘恐怕你们拔稗子连麦子也一起拔出来’。因为到了收割那天，稗子必然是显而易见的，就会给薅出来，烧掉”。</span><br>
<span>五八、耶稣说：“经历劳苦的人有福了！他们已找着生命”。</span><br>
<span>五九、耶稣说：“要趁你们仍然活着仰望那‘永活者’；否则待你们死去，你们要想寻找他，也无法看见”。</span><br>
<span>六十、一个撒玛利亚人带着一只羔羊到犹大地去。（耶稣）他就对门徒说：“这人（要怎样处置）那只羔羊呢？”他们对他说：“是要把它宰杀，吃掉”。他对他们说：“羔羊还活着的时候，这人不会吃它，但倘若这人把羊杀了，羊就成了一具死尸，”他们说：“否则，他也不能动羊分毫”。他对他们说：“你们也是这样，应该为自己寻找一个安全的地方，以免变成死尸，遭人吃掉”。</span><br>
<span>六一、A耶稣说：“两个人会睡在一张床上，一个会死，另一个会活着”。      B撒罗米对他说：“先生，你是谁？你像是一位特别的人，来到我的住处，又与我同桌吃饭”。耶稣对她说：“我就是来自‘一’的那位，我父将属于他的东西给了我”。（撒罗米说：）“我是你的门徒”。（耶稣对她说：）“因此我说，一个人活在‘一’之中，就会充满光；人与‘一’分离，就会充满黑暗”。（这里耶稣所说的“一”是指创造万物、视万物为一体的上帝。）</span><br>
<span>六二、A耶稣说：“我把我的奥秘告诉（那些配得）奥秘的人”。      B“不要让你的左手知道你的右手在做什么”。（参见《马太福音》6章3节）</span><br>
<span>六三、耶稣说：“有一个财主，钱财丰厚。他说：‘我要将我的钱用在撒种、收割和栽植等事上，然后把产物满满装进我的仓库，这样，我就会一无所缺。’这些都是他心中所想的事，但在那天晚上，他就死去了。凡有耳的，就应当听”。</span><br>
<span>六十四、耶稣说：“某人有许多客人。他把晚宴准备好了，就打发仆人去请客人前来。仆人到了第一个那里，对他说：‘我的主人请你光临’。那人说：‘有些商人欠我钱，他们今晚会到我这里来，我要去给他们一些指示，恕我不能出席晚宴了。’仆人就到另一个那里，对他说：‘我的主人请你光临’。那人说：‘我买了一所房子，它准要花上我一整天，我不会有空了’。仆人就到了第三个人那里，对他说：‘我的主人请你光临’。那人说：‘我的朋友将要结婚，我正要前往筹备婚宴，恕我不能出席晚宴了’。仆人又到了第四个人那里，对他说：‘我的主人请你光临’。那人说：‘我刚买了一个农庄，正要前往收租，恕我不能出席了’。仆人就回去，对主人说：‘你邀请参加宴会的人全都为自己请辞了’。主人就对仆人说：‘出去到街上，遇见谁就带谁来赴席！’只知道做买卖的，不能进入我父的地方”。</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>六五、他说：“有一个良善的人，他有一个葡萄园。他把园子交给一群农夫，要他们在园里耕种，好让自己能从他们那里得到园子的收成。他差派仆人去，好让农夫把葡萄园的收成交给他。他们却捉住仆人，打伤他，差点便把他杀了。仆人回去告诉主人。主人说：‘可能是因为他们不认识他’。主人就派另一个仆人去，农夫照样把这仆人打伤。主人于是派自己的儿子去，说：‘或许他们会尊重我的儿子’。而正因为农夫知道这人是葡萄园的继承人，他们就捉住他把他杀了。凡有耳的就应当听。”</span><br>
<span>六六、耶稣说：“给我看看匠人所弃的石头，这石头就是房脚石了”。</span><br>
<span>六七、耶稣说：“认识万有却不认识自己的，实在完全无知”。</span><br>
<span>六八、耶稣说：“你们被人恨恶、遭人逼迫的时候，就有福了！没有一个你们不受逼迫的地方”。</span><br>
<span>六九、耶稣说：“心灵受苦的人有福了！他们才是真正认识天父的人。（心灵）饥饿的人有福了！因为饥饿的必会得饱足”。</span><br>
<span>七十、耶稣说：“倘若你们把你们里头的生出来，她会救拔你们；倘若你们没有把里头的活出来，你们的缺乏将会使你们失掉生命”。</span><br>
<span>七一、耶稣说：“我会拆毁这房子，而且无人能够把它重建”。</span><br>
<span>七二、有人对他说：“请你叫我的兄弟将我父亲的财产分给我”。他对那人说：“小子呀！谁立我为替人分家业的人？”他转身向着他的门徒，对他们说：“难道我是替人分家业的人吗？”</span><br>
<span>七三、耶稣说：“要收的庄稼非常多，工人却少，当求主人打发工人到庄稼地去”。</span><br>
<span>七四、他说：“主啊！许多人聚集在水槽旁，槽里面却空空如也”。</span><br>
<span>七五、耶稣说：“许多人站在门口，但只有孤独无依的人才会进入新郎的房间”。</span><br>
<span>七六、耶稣说：“父的国度好像一个商人，他有一批货物，后来发现了一颗珍珠。这位商人很聪明，他把货物卖掉，然后给自己买了那颗珍珠。你们也要这样，要寻找那不朽坏、不变更的财宝，那是蛾不能咬坏，虫也不能损毁的”。</span><br>
<span>七七、耶稣说：“我是超乎万物之光。我是万有。万有均源于我，也以我为终结。你劈开一块木，我在那里；你拿起一块石头，在那上面也能找到我”。</span><br>
<span>七八、耶稣说：“你们为什么走进田野去要看被风吹动的芦苇吗？要看身穿华美衣裳的人吗？看哪！你们的君王、你们中的尊贵之士，就是那些身穿华美衣裳的人，他们都对真理无知”。</span><br>
<span>七九、群众中有一个妇女走来对他说：“那怀胎生你、乳养你的人有福了！”他对她说：“凡听了父的道，而又真正遵守的人有福了！日子将到，那时侯你会说：‘没有怀过胎、没有乳养过人的有福了！’”</span><br>
<span>八十、耶稣说：“认识这世界的，已经找到身体；找到身体的，世界却配不上他”。（参见第56段和第111段，觉悟者认为灵性生命其价值远高过整个物质世界）</span><br>
<span>八一、耶稣说：“让（心灵）变得富有的人作王，让有权力的弃绝权力”。</span><br>
<span>八二、耶稣说：“凡接近我的，犹如接近火；凡远离我的，犹如远离天国”。</span><br>
<span>八三、耶稣说：“人的外在形象是人人可见的。形象里头的光就在父的光里面。人的光显现的时候，其外在形象就被光所掩盖”。（耶稣这里在强调人的内在神性生命之可贵，这内在之光是人的最根本价值所在，远胜于外貌的美丑。）</span><br>
<span>八四、耶稣说：“当你们看见自己的实相，会感到快乐；但当你们看见自己的实相在面前出现，而这实相既没有死去，也没有显现出来，你们还可以忍受吗？”</span><br>
<span>八五、耶稣说：“亚当原拥有大能力和各样的丰盛，他却配不上你；假如他真配得上的话，就不会尝到死味了”。</span><br>
<span>八六、耶稣说：“狐狸有洞，飞鸟有巢，人子却没有安枕歇息的地方”。（有些学者认为，这里“人子”一词是泛指“一般人”，可以换译成“人”。那么这里耶稣其实是在慨叹世间人们的精神世界的普遍荒芜空虚，心灵无所慰藉。）</span><br>
<span>八七、耶稣说：“要依靠另一个肉体而活的肉体是可怜的，灵魂如果依靠这些（肉体）也是可怜的”。</span><br>
<span>八八、耶稣说：“天使与先知将会到你们这里来，并把属于你们的赐给你们。同样，你们也要将手上所有的交给他们。你们会对自己说：‘他们何日会来并把属于他们的走？’”。</span><br>
<span>八九、耶稣说：“你们为什么单洁净杯子的外面？难道你们不知道，造里面的跟造外面的是同一位吗？”</span><br>
<span>九十、耶稣说：“到我这里来！因为我的轭是容易负的，我的统治是温和的，你们会为自己找到安息之处”。</span><br>
<span>九一、他们对他说：“请告诉我们你是谁，好让我们可以相信你”。他对他们说：“你们知道考察天和地，却不认识站在你们面前的是谁，更不知道如何考察这时代”。</span><br>
<span>九二、耶稣说：“寻找，你们就必寻见。你们在那些日子问我那些事情，当时我没有告诉你们；如今我想要告诉你们，你们却不再问了”。</span><br>
<span>九三、“不要将圣物给狗，否则会被它们丢到粪堆；不要将珍珠给猪，否则会被它们咬碎”。</span><br>
<span>九四、耶稣（说）：“凡寻找的必会寻见；（凡叩门的）就会给他开</span><br>
<span>门。”</span><br>
<span>九五、“倘若你们有金钱，不要借贷给别人收取利息，而要不打算索还地施赠给别人”。</span><br>
<span>九六、耶稣（说）：“父的国度好像一个女人，她拿了少许面酵，藏在面团里，然后做出很多大块的面包来。凡有耳的，就应当听”。（这个比喻十分明显地说，天国就是把神性生命活出来的境界）</span><br>
<span>九七、耶稣说：“父的国度好像一个女人，她背着一个载满食物的瓶子，在路上走了一程后，瓶子的手柄断了，食物都掉在她后面的路上，而女人全然没有觉察，等到她进入房子，放下瓶子的时候，才发现瓶子全是空的”。（这个比喻里的意思是，人心的不觉悟导致其人生如同这妇人似的在世上白走一遭，毫无创造性的功效，没有活出生命的价值来。）</span><br>
<span>九八、耶稣说：“父的国度好像一个人，他想要杀死一个大力士。他首先在家中把剑插入墙上，好知道自己的手是否够强，然后才把大力士杀了”。（行走天国之路需要克服困难的勇气和坚持真理的决心。）</span><br>
<span>九九、门徒对他说：“你的兄弟和母亲在外面等你”。他对他们说：“遵行我父旨意的人，就是我的兄弟和母亲，这些人才可以进入我父的国度”。</span><br>
<span>一〇〇、他们拿一块金币给耶稣看，对他说：“恺撒的代表要求我们纳税”。他对他们说：“恺撒的物当归恺撒，上帝的物当归上帝，我的物当归我”。</span><br>
<span>一〇一、“凡是不像我一样拒绝盲从父母的（“拒绝盲从”原文直译是“恨恶”），就不能成为我的门徒。凡是不像我一样爱自己父母的，也不能成为我的门徒。因为……，但在真理上，（我的母亲）她却给了我生命”。（“因为”之后原本阙文。有学者整理时加上“给我谎言”几个字，未必妥当。）</span><br>
<span>一〇二、耶稣说：“法利赛人有祸了！因为他们像狗一样，躺在牛棚里，既不吃，也不让牛吃”。</span><br>
<span>一〇三、耶稣说：“知道盗贼到来时刻的人有福了！这样，在盗贼到来之前，他会起来，集合（资财），束上腰带”。</span><br>
<span>一〇四、他们对耶稣说：“来！今天让我们一起祷告，一起禁食”。耶稣说：“（你们要求我禁食，）我究竟是犯了什么罪呢还是受制于什么呢？然而，新郎离开新房后，其他人就会禁食祈祷的！”</span><br>
<span>一〇五、耶稣说：“凡是（不）认识父亲和母亲的，都要被称为娼妓的儿子”。（这里显然也在谴责那些忤逆天父上帝的人）</span><br>
<span>一〇六、耶稣说：“当你们把二变成一，你们就成了亚当（或“人”）的儿子，那时你们说‘山，走开！’山就会走开”。</span><br>
<span>一〇七、耶稣说：“天国好像一个牧人，他有一百只羊，其中一只，也就是最肥壮的那一只，走迷了路；牧人就撇下其余的九十九只，去找那一只羊，直到找着为止。牧人筋疲力尽后对羊说：‘我爱你更甚于其他九十九只’”。</span><br>
<span>一〇八、耶稣说：“喝我口里所出的会变得像我，我自己也会变成他，隐藏的事也会向他显明”。</span><br>
<span>一〇九、耶稣说：“天国好像一个人，他的田里藏有宝物，他却不知道。他死后就将田留给他的儿子，这个儿子也不知道。他继承了田，把田卖掉。那买田的人到来，当他掘地时发现了宝藏，他便开始给想要借钱的人放贷取利”。</span><br>
<span>一一〇、耶稣说：“凡认识世界真相而变得（心灵）富足的，必定不贪恋这个世界”。</span><br>
<span>一一一、耶稣说：“天与地都会在你们面前卷起，那靠永活者而活的，既不会尝死味，也不会（恐惧）。因为我曾说：‘找到自己的，这个世界都配不上他’”。</span><br>
<span>一一二、耶稣说：“依靠灵魂的肉体有祸了！依靠肉体的灵魂有祸了！”</span><br>
<span>一一三、他的门徒对他说：“天国何时会来呢？”（耶稣说：）“这不是你们可以等来的，没有人会说‘瞧，在这里！’或‘瞧，在那里！’相反，父的国度已经遍满大地，只是人看不见而已”。</span><br>
<span>一一四、西门彼得对他们说：“让马利亚离开我们去吧。因为女人不配得到生命”。耶稣说：“看哪！我会引导她，使她变成男的，使她也能成为活着的灵，像你们男人一样。凡将自己变成男人的女人，都可以进入天国”。（耶稣是赞成男女人格平等的，他认为女人只要也能认识到自己生命里的神性形象，在积极程度上像男人那样努力活出上帝赋予的光辉形象，就可以同男人的生命一样永活在上帝的国度里。）</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>还有两个翻译版的，找不到了</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span> 本帖最后由 derceres 于 2019-12-8 20:04 编辑 </span><br>
<span>个人觉得最有意思的是十三节。</span><br>
<span>耶稣问门徒：“请作个对照，说出我像谁。” </span><br>
<span>　　西门彼得说：“你像位公义的使者。” </span><br>
<span>　　马太说：“你像位看透万事的思想家。” </span><br>
<span>　　多马说：“师傅，我的拙口根本不能说出你像什么！” </span><br>
<span>　　耶稣说：“我不是你的师傅。你喝我的涌泉喝醉了。”于是耶稣把多马带开，并对他说了三个字汇。 </span><br>
<span>　　之后多马回到同伴中，他们问到：“耶稣告诉了什么给你呢？” </span><br>
<span>　　多马回答他们说：“只要我告诉你们当中的一句话，你们必得会用石头砸我，然而火会从石头而出，把你们烧成灰烬。”</span><br>
<span>十三、耶稣对门徒说：“把我做个比较，告诉我，我像什么？”西门彼得对他说：“你好像一位公义的天使”。马太对他说：“你好像一位有智慧的贤士”。多马对他说：“主人！我无法用嘴巴清楚说明你像什么。”耶稣说：“我不是你的主人！因为你喝醉了，你陶醉在我量给你的汩汩泉水里了。”于是，耶稣拉着他离开了，与他说了三句话。多马回到同伴那里，他们问他：“耶稣对你说了什么？”多马对他们说：“假使我将他对我说的任何一句话转告你们，你们都会拿石头掷我！火也会从石头冒出来把你们烧光”。</span><br>
<span>13 对门徒说：「拿个东西比喻我吧，说说看我像什么。」西门·彼得回答：「你像一个正义的天使。」马太回答：「你像一位充满智慧的老师。」多玛斯回答：「师父，我实在无法用言语形容你像什么。」</span><br>
<span>他带着他，引退下去，跟他讲了三件事，当多玛斯回到朋友那里去时，他们问他说：「跟你说了什么？」多玛斯跟他们说：「我只需跟你们讲其中的一条，你们大概就会拿石头砸死我了，那么连石头都会起火，吞噬你们的。」</span><br>
</p><p><b>Litccc: </b><br>
<span>看标题识lz，lz是研究这方面的还是本身就有信仰？</span><br>
</p><p><b>keamedes: </b><br>
<span>完全看不懂，解读这种文本思路是怎样的？有什么参考吗？</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span> 本帖最后由 烤烤鱼ω 于 2019-12-8 20:09 编辑 </span><br>
<span>derceres 发表于 2019-12-8 19:40</span><br>
<span>我感觉是有点禅宗的味道，加上诺斯替主义而又不完全相同</span><br>
<span>说起来佛教想往诺斯替那边靠的话也不难。无明造就出世界，一个被无明造就的神自以为是造物主，众生都在世界中永远轮回受苦，一位圣者教导神所不知道的神秘知识，一旦掌握就能够脱离世界，诺斯替味满满</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>keamedes 发表于 2019-12-8 20:06</span><br>
<span>完全看不懂，解读这种文本思路是怎样的？有什么参考吗？</span><br>
<span>我是靠看杂七杂八的书的积累和一些个人的感悟，老实讲，有些书看太多未必是好事，会被条条框框限制住</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>keamedes 发表于 2019-12-8 20:06</span><br>
<span>完全看不懂，解读这种文本思路是怎样的？有什么参考吗？</span><br>
<span>比如十三节那里，还记得佛印与东坡的故事么，还有秘密的三句话，让我想起了西游记里菩提祖师给大圣敲的三下头。</span><br>
</p><p><b>教皇: </b><br>
<span>孔子说：实现中华民族伟大复兴，就是中华民族近代以来最伟大梦想。</span><br>
<span>差不多就是这个意思吧。</span><br>
</p><p><b>秋月涼: </b><br>
<span>灵知主义本来就和禅宗有关系的，毕竟亚历山大已经打到了印度</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>秋月涼 发表于 2019-12-8 20:36</span><br>
<span>灵知主义本来就和禅宗有关系的，毕竟亚历山大已经打到了印度</span><br>
<span>那会有禅宗吗？</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>烤烤鱼ω 发表于 2019-12-8 20:56</span><br>
<span>那会有禅宗吗？</span><br>
<span>禅宗在中国产生，他是说佛教吧</span><br>
</p><p><b>秋月涼: </b><br>
<span>烤烤鱼ω 发表于 2019-12-8 20:56</span><br>
<span>那会有禅宗吗？</span><br>
<span>没有，但佛教的前身沙门那个时候就有了，发展出类似的东西再正常不过了</span><br>
</p><p><b>王小明: </b><br>
<span>抹大拉的玛利亚 </span><br>
<span>这个福音部分手稿在荣格那边</span><br>
</p><p><b>寻找无双: </b><br>
<span>我开始以为是恶搞，看了回帖好像还真有这个文本？</span><br>
<span>现在有所谓“大乘非佛说”，要是大乘佛教没有在中国发展起来，那么《金刚经》之类的跟这个文本的地位也会类似吧？就是一些整天冥思苦想宇宙人生大道理的人把自己的所得借耶稣/佛陀的名义发表了出来。</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>秋月涼 发表于 2019-12-8 21:54</span><br>
<span>没有，但佛教的前身沙门那个时候就有了，发展出类似的东西再正常不过了 ...</span><br>
<span>佛陀的年代一般估计跟孔子相差不远吧，前六百多到前四百多。压力山大时代肯定有佛教了</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>难怪诺斯替信者编的同人都被剔出去了，这已经不是ooc掺私货的问题了，根本就只剩私货了吧</span><br>
</p><p><b>b2c: </b><br>
<span>果然下学期应该去选修一下科普特语课</span><br>
</p><p><b>火流星: </b><br>
<span> 本帖最后由 火流星 于 2019-12-10 00:04 编辑 </span><br>
<span>秋月涼 发表于 2019-12-8 20:36</span><br>
<span>灵知主义本来就和禅宗有关系的，毕竟亚历山大已经打到了印度</span><br>
<span>谁先谁后还不一定，印度跟两河伊朗高原根本就是同一个文明圈，而诺斯替在西方的反攻倒算，反而更像是文化上报复了希腊人的军事占领。</span><br>
</p><p><b>秋月涼: </b><br>
<span>烤烤鱼ω 发表于 2019-12-9 23:18</span><br>
<span>佛陀的年代一般估计跟孔子相差不远吧，前六百多到前四百多。压力山大时代肯定有佛教了 ...</span><br>
<span>那肯定，那个年代佛教这个名字可能没有完全确定，和希腊化产生了交融的是沙门的某些分支，很可能也包括当时的佛教吧，核心思想是比较类似的</span><br>
</p><p><b>秋月涼: </b><br>
<span>火流星 发表于 2019-12-10 00:02</span><br>
<span>谁先谁后还不一定，印度跟两河伊朗高原根本就是同一个文明圈，而诺斯替在西方的反攻倒算，反而更像是文化 ...</span><br>
<span>可以确定佛教更早，记载最早的诺斯替主义者行邪术的西门已经是耶稣死后才在活跃的了，诺斯替主义的著作大多成型于公元1和2世纪，而且影响力最大的摩尼教根本就干不过已经成为罗马国教的天主教，主要是向东方发展的……</span><br>
</p><p><b>ロラン・ローラ: </b><br>
<span>哟，邪教头子你又来啦</span><br>
</p><p><b>sjax001: </b><br>
<span>golden_bough 发表于 2019-12-8 18:56</span><br>
<span>多马福音本来一般都被认为是灵知主义经典吧</span><br>
<span>看了下翻译，不知道是从什么地方来的。感觉有点刻意贴近圣经的 ...</span><br>
<span>翻译真是学圣经翻译得东施效颦</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>b2c 发表于 2019-12-9 23:49</span><br>
<span>果然下学期应该去选修一下科普特语课</span><br>
<span>东北师范大学?</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span> 本帖最后由 derceres 于 2019-12-10 05:15 编辑 </span><br>
<span>εRemastered 发表于 2019-12-9 23:33</span><br>
<span>难怪诺斯替信者编的同人都被剔出去了，这已经不是ooc掺私货的问题了，根本就只剩私货了吧 ...</span><br>
<span>这个才是真:同人</span><br>
<span>https://b23.tv/av74853885</span><br>
<span>https://b23.tv/av74192814</span><br>
</p><p><b>b2c: </b><br>
<span>derceres 发表于 2019-12-10 05:09</span><br>
<span>东北师范大学?</span><br>
<span>不在国内</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>ロラン・ローラ 发表于 2019-12-10 01:00</span><br>
<span>哟，邪教头子你又来啦</span><br>
<span>感受一下小马宇宙的愤怒吧</span><br>
<span>https://b23.tv/av69412161</span><br>
</p><p><b>cxf5102: </b><br>
<span>想看这种玩意的，可以去买本《灵知派经典》，一次性看个够，LZ这篇应该也包含在内</span><br>
</p><p><b>viasnow: </b><br>
<span>很佛教</span><br>
<span>大概混入了不少原始宗教和佛教的要素</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>ロラン・ローラ: </b><br>
<span>derceres 发表于 2019-12-10 09:17</span><br>
<span>感受一下小马宇宙的愤怒吧</span><br>
<span>https://b23.tv/av69412161</span><br>
<span>傻逼</span><br>
</p><p><b>暗影翔: </b><br>
<span>不是新合和的味道，只是在模仿</span><br>
<span>----发送自 Sony G8441,Android 9</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>补充:多马福音和多马行传</span><br>
<span>http://www.ebookdynasty.net/Lifestyle/DuoMaFuYin/indexSC.html</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span> 本帖最后由 derceres 于 2019-12-16 15:43 编辑 </span><br>
<span>补充</span><br>
<span>犹太教中的轮回说</span><br>
<span>灵魂的轮转为历代主流犹太教中的信仰 </span><br>
<span>很多人都相信人有三生，相信人会根据其善行和恶行在六道中轮回，不过很多人并不知道在早期基督教中也存在着轮回之说，只是因为近代基督教的变革，使基督教将其剔除。 </span><br>
<span>早期犹太教的轮回说 </span><br>
<span>早在西元前200年至西元68年写就的《死海古卷》中，就记载着昆兰厄赛派(Qumran Essenes)犹太人等待《创世记》中的大祭司麦基洗德再次转世重临，新约《希伯来书》中耶稣为大祭司麦基洗德之说正是为了呼应这个厄赛派古老的传说。 </span><br>
<span>犹太教对轮回转世的信仰（或称之为gilgul) 已存在上千年。轮回转世观一直是犹太教的信仰基石，一直到1800年到1850年左右，为了加速“现代化”，为了被更科学的西方社会接纳，改变东欧犹太社区的观念。也就是说，轮回转世一直是犹太教的其本信仰，转变不过是近两世纪的事。在正统的犹太教采施地(Chasidic)社区，轮回的信仰观至今是仍末丝毫动摇。千年之前的犹太神秘哲学秘典Kabbala，轮回转世的观点满书皆是。几世纪前，学富五车的犹太学者路查脱(Rabbi Moshe Chaim Luzzatto)，他在《神理》(The Way Of Good)一书中摘取gilgul精华，并说：“一个灵魂可透过不同躯体，轮回转世无数次。说此而言，它会修正前世的错误；同理，它也会达成前世的理想。”</span><br>
<span>附录：</span><br>
<span>[转]关于犹太教对于轮回的一些东西~2008年02月10日 星期日 06:10《颂诗 ─ 真睿智之颂 The Naassene Psalm, 在世行者译》</span><br>
<span>宇宙创始之律，</span><br>
<span>万有和众生之源，</span><br>
<span>就是那智慧至善之灵；</span><br>
<span>第二的混沌从首生之子应运而生；</span><br>
<span>第三的灵按着两者的形像而得生。</span><br>
<span>牠就像只羞怯的麀鹿，</span><br>
<span>死亡在大地上周而复始的猎杀牠，</span><br>
<span>为的是要证明自己的能力。</span><br>
<span>今朝是光明乐土，</span><br>
<span>明日却掉进厄难里，</span><br>
<span>终日沈吟在痛苦和泪水中，</span><br>
<span>颠沛流离并迷失在迷宫 (Labyrinth) 里。</span><br>
<span>徒然地找寻出路。</span><br>
<span>耶稣就对父说：「父啊，</span><br>
<span>请你看这个受尽折磨的生命，</span><br>
<span>牠在哀鸿遍野中游荡，</span><br>
<span>远离了你的气息。</span><br>
<span>牠试着逃离那酷虐的混沌，</span><br>
<span>却不知逃出的方法。</span><br>
<span>差我下去吧！父啊，为着去营救牠。</span><br>
<span>凭着手上的引记去降世，</span><br>
<span>我便能通行无阻的穿越天空掌权者们，</span><br>
<span>揭开所有奥秘，</span><br>
<span>并以不同的神之形态展现。</span><br>
<span>传授他们真道的秘诀，</span><br>
<span>我称它为『真睿智』(Gnosis)。」</span><br>
<span>《在世行者言》</span><br>
<span>感谢第三世纪时之罗马主教希波里图斯 (Hippolytus) 的批判作品，好让《真睿智之颂》从中得以幸存。</span><br>
<span>诗中那只母鹿是谁？那是「按着两者的形像而得生」的我们，自光而生的我们落入混沌中，并遭到「死亡周而复始的猎杀」，那就是轮回转世之意，希伯来文为 Gilgul ha Neshamot，犹太教中的轮回转世之说引伸自《申命记》25:5-10, 33:6 和《以赛亚书》22:14, 65:6，在犹太秘学重要经典《光辉之书》(Sefer ha Zohar) 有</span><br>
<span>这样的描述：</span><br>
<span>若一个人未曾完成他来世的目的，</span><br>
<span>至圣者将会将他连根拔起，</span><br>
<span>并且一次又一次的重新秧种他。</span><br>
<span>我们每天在世间奔波劳碌，废寝忘餐的去追逐一切梦想及心头好，岁月无情的流逝，蓦然回首发觉除了身心俱疲以外就一无所获，到头来还是空忙一场。这样的人生是什　一回事呢？原来我们早就被设局落入了轮回的腊彼林特斯迷宫 (Labyrinth) 里却懵然不知。腊彼林特斯迷宫和一般的迷宫不同，它是由错综复杂的大小圆圈迂回通道构成，行走者在迂回的路径沿着中心点来回折返，尤如奇门遁甲，那是没有人能逃脱的迷宫。</span><br>
<span>人生迷宫的跌宕起伏绝对不为外人道，今天青丘绿水的景色，明天浑成一片荒漠，人面全非。从混沌而生的天空掌权者为着彰显自己的荣耀而建立这个物质空间的迷宫，以这个纸醉金迷的花花世界去眩惑世人心眼，一切却只是走马灯的幻象，这股妄昧的能量总爱观看着人们在迷宫里疲于奔命而沾沾自喜。在这迷宫里谁也离不开步入坟墓这条死巷的厄运，醒来又是在迷宫的始端，在轮回中辗转相因，圣经《传导书》的作者所罗门王早就看破这个法则，万般带不走，一切的劳碌都是捕风和虚空。</span><br>
<span>然而那智慧至善的一位绝对不忍心看到我们在世上如此颠沛流离，祂差遣「以不同的神之形态展现」的救赎者，从光之处来到我们中间并揭示所有奥秘，靠着那从上而来的「真睿智」，逃离这个酷虐的轮回迷宫，唤醒那一直在沈睡中的真我，回到我们原自之处 ─ 那永恒的光之中，那是我们来世的真正目的。</span><br>
<span>《经文 ─ 抗衡者多马之书 Book of Thomas the Contender, 在世行者译》</span><br>
<span>耶稣说：「光就是在光里存在。」</span><br>
<span>多马说：「主啊，为什　这照耀众人的光如此乍现乍逝呢？」</span><br>
<span>救主说：「蒙福的多马，</span><br>
<span>那显赫之光当然是为你而照耀的，</span><br>
<span>它不叫你停留于此，</span><br>
<span>乃是叫你趋前，</span><br>
<span>每当被选上的摆脱其肉欲本性，</span><br>
<span>那光就必临至其灵源上歇息，</span><br>
<span>其灵源亦必乐于接待它，</span><br>
<span>因着它是个好仆人。」</span><br>
<span>救主继续说：「惊叹那光无法参透之爱！</span><br>
<span>惊叹那火炬在世人及其骨子里放焰，昼夜不息，</span><br>
<span>燃烧他们的肋骨和迷其心窍，</span><br>
<span>弄得他们失神错乱</span><br>
<span>[，有些灵寄附] 在众男与女身体之中 [日以继] 夜的动摇人们，</span><br>
<span>[它们既是] 隐藏的又是可见的。</span><br>
<span>催使男 [将其身躯] 在女之上蠕动，</span><br>
<span>女的也是如此。</span><br>
<span>因而有这样之说：</span><br>
<span>『寻找真理和智慧的就是为自己打造飞翔的翅膀，</span><br>
<span>去逃离那榨取灵魂的肉欲』，</span><br>
<span>自此他就能靠着这对翅膀避过所有可见的灵。」</span><br>
<span>*[ ] 为原文之失漏处，在世行者按上文下理自行重组，未必全然准确</span><br>
<span>《在世行者言》</span><br>
<span>自埃及《拿戈玛第古本》的《抗衡者多马之书》，马太之门徒马提阿 (Mathaias) 将耶稣在升天前和祂的双生兄弟多马之间的对话记录下来。文中不见泛指「睿智派」的特色，反见丰富摩尼教二元色彩。</span><br>
<span>早期天主教教会主张订立尼西亚信经的主教何西里尔 (Cyril of Jerusalem) 在他的《释奥要理讲授》中直指使徒多马一点也不像耶稣的门徒反倒像是「蒙咒诅的」先知摩尼追随者，而《多马福音》和《多马行传》亦被发现收录在摩尼经典丛中，可见使徒多马与摩尼教有着千丝万缕的关系，我相信是因为使徒多马与摩尼教有着共同理念 ─ 那就是宗教大同的共融思想。</span><br>
<span>耶稣在《抗衡者多马之书》所说的「光就是在光里存在」引用自《诗篇》36篇（KJV 为9节，希伯来圣经为10节）的「在你里头有生命之泉；在你的光中，我们必得见光」。犹太经典《光辉之书》(Sefer ha Zohar) 就此经文作了注释，「在你里头有生命之泉」乃是地上的大祭司，地上的大祭司怎样，天上的大祭司也怎样。祂从生命树上的「智慧轮」 (Chochma) 将膏立之圣油滴至「国度轮」(Malchut) 去点燃众溢层灯台之光，并与他们结合：</span><br>
<span>这意义在于当大祭司被唤醒去奉上丰盛，</span><br>
<span>生命树的界层也将一同被唤醒去献出丰盛，</span><br>
<span>因着祂们已经与大祭司结合起来。</span><br>
<span>按《光辉之书》所述，「光中之光」就是在创世之先已经存在的光，分别是：</span><br>
<span>「托拉之光」（恩慈轮）、</span><br>
<span>「隔恒嫩之光」（权能轮）、</span><br>
<span>「伊甸园之光」（华美轮）、</span><br>
<span>「荣耀宝座之光」（凯旋轮）、</span><br>
<span>「圣殿之光」（光辉轮）、</span><br>
<span>「回转之光」（奠基轮）和</span><br>
<span>「受膏者之光」（国度轮），</span><br>
<span>对应着生命树的七个界层，这些光自创世一直照耀着世人，只是世人沉睡在蒙眛之中，视之而不见。</span><br>
<span>地上的大祭司就是在众人心中的「受膏者觉性」(Modaot ha Mashiach)，我们的灵源，将之唤醒我们便能和宇宙一体的生命树结合，回到我们的自处，并在树上作永恒的歇息。</span><br>
<span>基督教的轮回说</span><br>
<span>灵魂的轮转为历代主流犹太教中的信仰 </span><br>
<span>很多人都相信人有三生，相信人会根据其善行和恶行在六道中轮回，不过很多人并不知道在早期基督教中也存在着轮回之说，只是因为近代基督教的变革，使基督教将其剔除。 </span><br>
<span>早期犹太教的轮回说 </span><br>
<span>早在西元前200年至西元68年写就的《死海古卷》中，就记载着昆兰厄赛派(Qumran Essenes)犹太人等待《创世记》中的大祭司麦基洗德再次转世重临，新约《希伯来书》中耶稣为大祭司麦基洗德之说正是为了呼应这个厄赛派古老的传说。 </span><br>
<span>从第一世纪犹太史学家约瑟夫(Flavius Josephus)的记录中可见当时犹太教三大支派中除了撒都该派，厄赛派和法利赛派均相信轮回转世之说。在《使徒行传》中有这样的话“撒都该人说没有复活”，这大概是要突显撒都该人有别于当时其它犹太人和基督徒般信奉轮回（复活）之意。 </span><br>
<span>影响着整个基督教的第二世纪教父俄利根(Origen)，就相信灵魂会因着前生所作的善恶而得着今生不同的果，且无始无终地不断轮转下去，此说在正统教会一直流传了三百年之久。大概到第六世纪东罗马帝国皇帝查士丁尼一世(Justinian I)才设法将教父俄利根之说定为异端，并拘禁当时支持此说的教皇维吉利(Vigilius)。而否定轮回说的首要原因是“惟恐轮回说会削弱基督救赎的重要”。 </span><br>
<span>据考证，早期基督教中严守律法及持素食的雅各派后人以便尼派(Ebionites)，在他们的经典《革利免讲道集》中就曾描述太初的“真先知”阿当不断轮回转世并成为耶稣之事： </span><br>
<span>他自太初不断更换自己的形态和名字， </span><br>
<span>周而复始地在世上显现， </span><br>
<span>直到属于他的时候到来， </span><br>
<span>他将得到神的恩慈之膏立， </span><br>
<span>使他永远地得享安息。 </span><br>
<span>犹太教中的轮回说希伯来文为Gilgul ha Neshamot（意为灵魂的轮转），引伸自《申命记》和《以赛亚书》，为历代主流犹太教中的信仰，在犹太秘学重要经典《光辉之书》(Sefer ha Zohar)中有这样的描述： </span><br>
<span>若一个人未曾完成他来世的目的， </span><br>
<span>至圣者将会将他连根拔起， </span><br>
<span>并且一次又一次的重新秧种他。 </span><br>
<span>...... </span><br>
<span>灵魂皆要轮转，人们却不懂神圣一位所设的法则。 </span><br>
<span>他们不知道来世前和离世后皆要接受判决， </span><br>
<span>他们不知道自己还有多次的转世和事情要经历， </span><br>
<span>也不知道在另外世界没有进入神殿的赤裸灵魂之数量。 </span><br>
<span>人们亦不知道灵魂有如石头被投石器投掷后旋转。 </span><br>
<span>然而时候将至这一切奥秘将被揭示。 </span><br>
<span>近代犹太秘学创始人十六世纪的拉比以撒卢利亚(Isaac Luria)在其作品《轮转之门》(Shaar ha Gilgulim)解说到万有皆在阿当的宇宙一灵(Neshamah Klalit)之中，自他首罪后，他的灵始分裂并轮转为地上众生，当中摩西为该隐和塞特之转世，《民数记》打驴的巴兰和大卫时代的拿单为雅各母舅拉班之转世等。经过生生世世的轮转，众生最后将会重新结合成一如太初之一灵。 </span><br>
<span>再比如雅各书3：6：舌头就是火，在我们百体中，舌头是个罪恶的世界，能污秽全身，也能把生命的轮子点起来，并且是从地狱里点着的。其中“生命的轮子”的希腊文是trochos tes geneseos，准确的说法应该是“出生之轮”或“造生之轮”，“生命的轮子”显然不能表达原文的意思。 </span><br>
<span>如何摆脱轮回之苦？ </span><br>
<span>如何从此无间轮转迷宫中逃脱就是灵知派救赎观的重点。在《拿戈玛第古本》的《抗衡者多马之书》中使徒多马作为耶稣的“双生儿”领受他的教导，以摆脱肉体枷锁以逃出物质界为中心思想，结尾祷文如下： </span><br>
<span>谨守及祈求你自己别再以肉身再生， </span><br>
<span>宁愿你脱离生命痛苦的束缚。 </span><br>
<span>当你祷告，你将找着歇息， </span><br>
<span>因你已放下痛苦和屈辱。 </span><br>
<span>当你脱离了痛苦和肉体情欲， </span><br>
<span>你将从至善者得着歇息， </span><br>
<span>且与王共治，与他结合在一起， </span><br>
<span>从今时直到永远，阿门。 </span><br>
<span>同在《拿戈玛第古本》的《约翰秘传之书》中，耶稣在使徒约翰的异象中提及以跟随引导者（另一生命之灵在其中的灵魂）脱离轮转的方法：（约翰）我问：“主啊，灵魂怎样收缩从而返回母腹中？”他为着我的提问而欣笑，并回答说：“你是切实地蒙福的，因着你已悟明瞭。灵魂该去跟随另一生命之灵在其中的灵魂，它会因此而得到救赎，从此不用再进入另一肉身中。” </span><br>
<span>在犹太教中流传着当人在弥留之际默想舍姬娜（Shekhinah）并跟随她的话，此人就能直接返回光那里不用继续轮回之苦，这与耶稣在《约翰秘传之书》所说的“跟随另一生命之灵在其中的灵魂”十分接近。 </span><br>
<span>在《约翰祕传之书》还曾详述唤醒沉睡中众人的救赎说，当中耶稣指自己乃在第三次降临时来到“下界”（人间），暗示着自己为童贞的灵芭碧罗（Barbelo）披带耶稣的第三次降临。 </span><br>
<span>犹太宗教学者Schalom Ben Chorin在《耶稣兄弟——从犹太人的角度看那撒勒人耶稣》中写道：“耶稣时代，轮回思想在犹太文化中显然是民间信仰……所以，许多人把耶稣看成是一个古代先知的再世（路加9:8, 9:19）。塔木德中也常有可以理解为轮回的奇怪记载，比如：‘Mordechai，这就是撒姆尔。’这意思就是说，这个叫作Mordechai的犹太人，王后Esther的叔叔（舅舅？），是先知撒姆尔的再世……”（德文版，慕尼克1977，第pan>25页）。 </span><br>
<span>应该说，轮回思想在耶稣和早期基督徒身上没有反应，那应该是很奇怪的事。事实上，新约中的某些说法从轮回报应的角度看可能更容易理解。比如《约翰福音》有这样的记述：耶稣过去的时候，看见一个人生来是瞎眼的。门徒问耶稣说：“拉比，这人生来是瞎眼的，是谁犯了罪，是这人呢，是他父母呢？”耶稣回答说，也不是这人犯了罪，也不是他父母犯了罪，是要在他身上显出神的作为来。 </span><br>
<span>门徒的问题从轮回和报应的角度来看是很容易理解的。而耶稣自己用轮回说的实例，最著名的就是他对施洗约翰和先知伊利亚的关系的解释了。这段可见《马太福音》：门徒问耶稣说：“文士为什么说，以利亚必须先来？”耶稣回答说：“以利亚固然先来，并要复兴万事。”“只是我告诉你们，以利亚已经来了，人却不认识他，竟任意待他。人子也将要这样受他们的害。”门徒这才明白耶稣所说的，是指着施洗的约翰。 </span><br>
<span>当然，现代基督教，不论是天主教还是新教，都不会说约翰是以利亚的转世，而是想方设法“解经”，以便绕开轮回这个话题。 </span><br>
<span>为何近代基督教否认轮回说？ </span><br>
<span>可见，早期基督教中并不乏对于轮回的述说。但是到了近代，基督教不仅否定轮回，将轮回说从《圣经》中剔除，而且有时还批评佛教的轮回说。这大概要归功于中世纪教会了。 </span><br>
<span>在中世纪，教会的权力发展到极点，重要的一点就是赎罪的权柄，而轮回说的存在则意味着教廷并不掌握绝对永生的权力——因为人还有来生来世，人们所有的罪将有可能在下一世得以赎买。如果教廷方面想建立绝对永世的权威，那就只有剔除轮回说，最好的方式是从圣经中永远地删掉轮回的观念。于是有人猜测，大概在某一次大公会议上《圣经》得以修改删节，主教们的旨意得到了实现，从此基督教告别了轮回。不过，即使在经过删节的《圣经》中，我们还是可以找到有关轮回的蛛丝马脚。而最新发现的《死海古卷》则记述了有关白色兄弟会的教义，包括轮回、素食主义等至今对大多数基督徒已经陌生的教理。 </span><br>
<span>不过，地中海地区古代的轮回说与佛教的轮回说可能不太一样，比如因果对两者的价值就可能不太一样。这尚有待进一步研究。</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>补充 走进珂学</span><br>
<span>https://b23.tv/av15541877</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>derceres 发表于 2019-12-16 15:42</span><br>
<span>补充</span><br>
<span>犹太教中的轮回说</span><br>
<span>喷了，都拿出Zohar来了还好意思说自己是犹太主流信仰呢</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span> 本帖最后由 derceres 于 2019-12-16 20:51 编辑 </span><br>
<span>恒河与十字架的对话：殊途同归？</span><br>
<span>当印度的基督教徒用不同的语言谈论上帝时，他们的共通性相对薄弱。不论印度教徒还是穆斯林，他们除了共同的信仰之外，还有许多共同的风俗，共同的语言，共同的社群组织等等。基督徒能否运用信仰来统一协调各方面的社会冲突，这仍是一个问题。</span><br>
<span>▍从地图来看，印度基督教影响区域，一片在东北部，一片在南部，西部少数地区亦有活动。而众所周知的是，印度东西南北相差悬殊，南北两地的基督教又有不同的渊源，即使信仰同一个上帝、读同一本《圣经》（多半是不同的语言文字），不同地区的人群也较难融为一体。</span><br>
<span>▍著名的佛教“四圣地”之一的瓦纳拉西，现在早已变成印度教的圣地，城区内难觅佛教踪迹。但是上世纪中叶，印度独立运动领导人之一安贝卡率众皈依佛教，反抗贱民制度，引发了所谓“新佛教运动”。现在印度涌现出一批“新佛教徒”，在印度中部颇有影响，正在有力改变着印度的宗教格局。</span><br>
<span>这几百年，穆斯林与印度教徒的冲突始终是南亚次大陆上最重要的问题之一。1947年印巴分治后，该问题变得更为复杂难解，留下无数血泪故事。直到2002年，西印度的古吉拉特邦仍发生骚乱，大批穆斯林在骚乱中丧生，震惊全球。</span><br>
<span>对伊斯兰教与印度教冲突的研究已经汗牛充栋。可是在研究这两方冲突的过程中，我们偶尔看到了基督教的身影。2008年，东印度的奥里萨邦，激进印度教组织冲击基督教教会，焚毁教堂，上百名基督徒遇难。这使得人们不得不开始关注印度的基督教问题。</span><br>
<span>印度是个多元宗教的国家，地广人多，小国林立，历史悠久，每个宗教都留下大量的历史问题。目前超过八成的印度人是广义上的印度教徒。当然印度教与我们的“儒教”有些类似，是否严格意义上的宗教，似乎尚存争议；伊斯兰文明曾统治印度数百年，所以穆斯林在印度亦有相当比重；此外，我们熟悉的包头、蓄须的锡克人，苦行的耆那教徒，以及新兴的巴哈伊教徒，在印度都有不小规模。</span><br>
<span>过去许多个世纪里，佛教在印度本土几乎已经消亡，只是在孟加拉地区的边境上，受到周边尼泊尔、缅甸等佛教国家的反哺，还存有一些佛教的痕迹。著名的佛教“四圣地”之一的瓦纳拉西（旧称贝纳勒斯），现在早已变成印度教的圣地，城区内难觅佛教踪迹。但是上世纪中叶，印度独立运动领导人之一安贝卡（B.R.Ambedkar）率众皈依佛教，反抗贱民制度，引发了所谓“新佛教运动”。现在印度涌现出一批“新佛教徒”，在印度中部颇有影响，正在有力改变着印度的宗教格局。</span><br>
<span>在这种多元环境下，基督教是怎样生根，又处于怎样一个地位，拥有多大影响？要回答这个问题并不容易。据说早在公元一世纪，基督教已经传至南印度。甚至有BBC的纪录片宣称，耶稣曾经来过印度，在南印度的泰米尔地区学习佛教多年，然后再回去传道和殉难。耶稣在与天父沟通的时候，乃至最终在十字架上的喃喃自语，说的都是泰米尔语。</span><br>
<span>这种说法过于荒诞不经。但多数印度基督教研究者都承认，耶稣十二门徒之一的多马（Thomas）曾来过印度，早期教会流行的《多马行传》就可以证明这一点。多马的足迹遍及波斯、印度，最后在马拉巴（Malabar Coast)被长枪刺死，他的遗体埋葬在清奈（旧称马德拉斯）附近麦拉坡（Mylapore）。直至今日，印度仍有不少基督徒自称是多马的信徒，在每年的7月3日纪念多马。</span><br>
<span>《多马福音》亦有流传，可是被认为包含大量诺斯替成分，所以从未被正典接纳。不过现在有不少研究者认为，《多马福音》与对观福音多有重叠，可信程度很高。抛开宗教不谈，至少它在学术研究上仍具有重大的意义。</span><br>
<span>这个源头似乎有些遥远。但我们确实能在南印度找到不少多马遗留下的传统，有一批人自称“多马派基督徒”，甚至传播到了叙利亚。但在随后上千年的王朝更替和社会变革中，这股基督教传统从未占据主流，且不断被佛教文化、印度文化乃至后来的伊斯兰文化侵蚀，面目变得模糊不清。有学者认为，从这个角度看，基督教文化应该算是印度的本土传统之一。早在公元一世纪已有大规模基督教活动的痕迹，延续两千年没有彻底中断，潜在地进入了印度传统，难道这还不够本土吗？</span><br>
<span>圣父颂-婆罗多舞</span><br>
<span>https://b23.tv/av10417718</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>抹大拉玛利亚福音</span><br>
<span>彼得问救主]「物质世界是什麼？它会永远存在吗？」 </span><br>
<span>救主回答说：「万籁、有形相之物及众生乃相辅相融而存。一切已构成的势必要瓦解，万有按其原来属性复归予其本源，物质世界亦会还原为物质世界之原点。凡有耳的，就应当听。」 </span><br>
<span>彼得问救主：「你既已向我们解释一切的奥秘，请告诉我们，什麼是罪呢？」 </span><br>
<span>救主回答说：「罪不曾真正存在过，只是当你靠著劣根性将它活现出来，那就是所谓的罪。这是为何那至善的要来到你们，到一切的根源去使万有归一。 </span><br>
<span>你们要经历生老病死就是一切所作的果，因你们脱离了那医治你们的。凡有思想的，就应当去明白。 </span><br>
<span>贪恋物质将衍生违逆自然之情念，使身体处处百病丛生。这是为何我告诉你，常在调和的心境中，倘若你落入失衡的状态，就得从你的真自性中得灵感。凡有耳的，就应当去听。」 </span><br>
<span>之後当称颂者祝福众人，并说：「平安与你同在，愿我的平安起来并在你之中成就。总要警觉，不要让人以此迷惑你，说道：『人子在这里』或是『人子在那里』，然而人子乃在你心中。跟随他，寻找他的必当寻见，上前去，传扬国度的福音吧！别在我所见证之外添上什麼规条，别在摩西律法所授的之外增添上什麼教律，免得你们被这些困绑。话毕後他就离开了。 </span><br>
<span>门徒顿然在伤感之中，泪容满面地说：「我们该如何往不信者当中传扬人子之国度的福音呢？他们既没有放过他，又怎会放过我们呢？」 </span><br>
<span>此时抹大拉玛利亚站起来，安抚众人，并对她的弟兄说：「别沉溺在伤感和疑惑中了，他的恩典必引领和保护你们。让我们颂扬他的伟大吧！他已为我们准备好，使我们成为那完美人 。 </span><br>
<span>抹大拉玛利亚使他们的心情转阴为晴，接著他们开始讨论老师话语之意。」 </span><br>
<span>彼得对抹大拉玛利亚说：「姊妹，我们都知道老师深爱著你，此爱有别於爱著其他女子。告诉我们在你记忆中他对你说过的话语，就是我们没有听过的。」 </span><br>
<span>抹大拉玛利亚回答说：「我现在就要和你们分享那你们没有听过的话语。我在异象中看见老师，并对他说：『主啊，我此刻就在异象中得见你。』 </span><br>
<span>他回答说：『没有因著我的异象而困扰的你蒙福了，那是因为财宝就在智的所在处。』 </span><br>
<span>此时我问他：『人是透过魂还是灵在异象中得见你呢？』 </span><br>
<span>救主回答说：『那并不是透过魂或灵，而是两者间的智。』」 </span><br>
<span>[ — 中间四页遗失 — ] </span><br>
<span>「欲望说：『我看不见你下降，却只见你在上升。你已属於我，为何仍然要欺蒙我呢？』 </span><br>
<span>魂回答说：『我看见你，只是你看不见我和认出我而已。我就如衣服般与你常在，你却对我毫无感觉。』话毕後，魂就兴高采烈地离开了。此时来到了第三层，那名叫昧瞀。 </span><br>
<span>昧瞀问及魂：『你要往那里去呢？你已被邪恶主宰著。且你缺乏办别善恶的能力，并成为奴隶了。』 </span><br>
<span>魂回答说：『我没有论断过谁，你又何以能够论断我呢？我没有被主宰，但我亦是没有主宰；我没有被知悉，但我却知悉到天上地下一切已构成的势必要瓦解。』」 </span><br>
<span>脱出了第三层，魂就继续上升至第四层去，当中有著七形像：首个形像是黮闇；第二的是欲望；第三的是昧瞀；第四的是致命的嫉忌；第五的是肉体的枷锁；第六的是愚智；第七的是狡谲。这就是的祸殃之七形像， </span><br>
<span>它们以此留难魂：「杀人者，你自那里来？游荡者，你要往那里去？」 </span><br>
<span>魂回答说：「留难我者已被杀，阻扰我者已烟灭。我的欲望已消失，我的妄昧已逝去。我已从世界及瞬间的枷锁中得到解脱及提升了。自此，我已达至真正的歇息，让时间停留在永恒里，回到宁静之中。」 </span><br>
<span>当抹大拉玛利亚话毕，她就沉默起来，因著救主是在宁静中对她说话。 </span><br>
<span>此时安得烈对他们兄弟说话：「你们对她所说的话有何意见？我个人则不相信救主会说这样的话，这些话实在是太莫名其妙了。」 </span><br>
<span>彼得接著说：「救主怎会将奥秘传授予女人而我们是不晓得的呢？难道我们要弃本逐末听从她吗？他真的选了她给我们吗？」 </span><br>
<span>抹大拉玛利亚落泪起来，并回应说：「我的弟兄彼得，你言下之意为何呢？你认为这些异象都是我空想的，或是我会捏造有关救主的事吗？」 </span><br>
<span>这时利未说：「彼得你总是这样狂躁的，现在我们可见你歧视女人，如同我们敌对者所作那样了。既然救主已认许她是配得的，你又是谁去拒绝她呢？救主非常熟识她那是无可置疑的，因著救主爱她比爱我们更多。这样，我们不如一起回转并成为完美人吧，好让救主奠定在我们之中。就让我们如他旨意的成长，上前去传扬国度的福音，并不在他所见证之外添加什麼规条和教律。」 </span><br>
<span>当利未说过此话，众人都一起上前去传扬国度的福音了。</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>36．不要寻找肉体上的欢乐。</span><br>
<span>37．不会伤害灵魂的就不是人。</span><br>
<span>38．在神的后面就是智者的荣耀，因为他是神的仆人。</span><br>
<span>39．让你的灵魂上的身体承受一个担子是自豪的，但在适当的时候应当轻轻地放下，这是受祝福的。</span><br>
<span>40．不要对自己的死亡有犯罪感，不要对把你带出身体，杀掉你的他（神）发怒。</span><br>
<span>41．如果有人邪恶地把智者带出身体（有人想杀死智者），他宁愿做对他有好处的事，因为他已经从镣铐里释放出来。</span><br>
<span>42．对死亡的害怕让人感到伤心的是因为对灵魂的无知。</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>生与死，一切宗教的起源</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>https://b-ok.cc/book/1256493/9121bf?nsukey=KR2kvdRfLwmKlwYrWG3HknJhBEwQ%2BVrOICPanJIpnTjQvzKLO7vzwD%2Bs4FeTYwuw3HWIFU%2BRIJy3z%2FqBcKeuSOovx1n1xWjdPbKerNuQHuGqnmdmazrfli2%2BNPDj0ZJJQouzDZR03rLyhDRK1ydfbr6Jfbs03TQkNCnL51rNXBDLng%2Bx8KKge2bt%2FSktU1S%2B164e8ntBTVgysBYxM%2Fw3UQ%3D%3D</span><br>
<span>诺斯替宗教</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1886912[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
