<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>艾梅柏被曝婚内出轨特斯拉老板 电梯亲热画面曝光</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>艾梅柏被曝婚内出轨特斯拉老板 电梯亲热画面曝光</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:04:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>艾梅柏被曝婚内出轨特斯拉老板 电梯亲热画面曝光[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1921121-1-1.html</link>
      <description>艾梅柏被曝婚内出轨特斯拉老板 电梯亲热画面曝光&#13;
艾梅柏被曝婚内出轨特斯拉老板 电梯亲热画面曝光
&#13;
　新浪娱乐讯 据外媒3月26日报道，约翰尼·德普与艾梅柏·希尔德的离婚官司有曝出新证据。艾梅柏被指在和德普的婚姻存续期间，就“出轨”特斯拉的老板 Elon Musk，两人在德普洛杉矶住处的电梯内搂抱，看似十分亲热。另外还有一段监控录像，艾梅柏乘坐电梯去地下停车场接另一位“朋友”，这个人就是著名演员兼导演詹姆斯·弗兰科。两人亲密地头碰头靠在一起，显然并非普通朋友的关系。
&#13;
　　据悉， Elon Musk 早前曾澄清称自己和艾梅柏在一起的时候，她和德普已经分手。但德普称他俩2015年就在一起了，而自己和艾梅柏则在2016年5月的时候才离婚。而艾梅柏詹姆斯·弗兰科的视频显示的时间是2016年5月22日晚上22点57分左右，而希尔德向德普提出离婚申请是在5月30日。法庭接下来会传唤Elon Musk，这是德普针对Amber Heard 索赔5000万美金诽谤案的一部分。此外，Elon Musk本人最近又要当爹了，女友是31岁的加拿大女歌手Grimes。
&#13;
http://ent.sina.com.cn/s/u/2020-03-27/doc-iimxxsth1999782.shtml?cre=sinapc&amp;mod=g</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>小司机的马甲: </b><br>
<span>艾梅柏被曝婚内出轨特斯拉老板 电梯亲热画面曝光</span><br>
<span>艾梅柏被曝婚内出轨特斯拉老板 电梯亲热画面曝光</span><br>
<span>　新浪娱乐讯 据外媒3月26日报道，约翰尼·德普与艾梅柏·希尔德的离婚官司有曝出新证据。艾梅柏被指在和德普的婚姻存续期间，就“出轨”特斯拉的老板 Elon Musk，两人在德普洛杉矶住处的电梯内搂抱，看似十分亲热。另外还有一段监控录像，艾梅柏乘坐电梯去地下停车场接另一位“朋友”，这个人就是著名演员兼导演詹姆斯·弗兰科。两人亲密地头碰头靠在一起，显然并非普通朋友的关系。</span><br>
<span>　　据悉， Elon Musk 早前曾澄清称自己和艾梅柏在一起的时候，她和德普已经分手。但德普称他俩2015年就在一起了，而自己和艾梅柏则在2016年5月的时候才离婚。而艾梅柏詹姆斯·弗兰科的视频显示的时间是2016年5月22日晚上22点57分左右，而希尔德向德普提出离婚申请是在5月30日。法庭接下来会传唤Elon Musk，这是德普针对Amber Heard 索赔5000万美金诽谤案的一部分。此外，Elon Musk本人最近又要当爹了，女友是31岁的加拿大女歌手Grimes。</span><br>
<span>http://ent.sina.com.cn/s/u/2020-03-27/doc-iimxxsth1999782.shtml?cre=sinapc&mod=g</span><br>
</p><p><b>猫咪澎澎: </b><br>
<span>海王二应该要换角了</span><br>
</p><p><b>mengjunren: </b><br>
<span>加勒比海盗快拍快拍</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>马斯克：人红是非多，有难处，体谅下。再说了你们咋不传唤付兰兰呢？明显他比我更像是会被巴结的对象</span><br>
</p><p><b>coffinzh: </b><br>
<span>好莱坞王宝强？</span><br>
</p><p><b>钞君: </b><br>
<span>等等，她不是拉拉吗？？</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰娃: </b><br>
<span>尼玛，付兰兰也要凑一腿</span><br>
</p><p><b>西小西: </b><br>
<span>钞君 发表于 2020-3-27 11:01</span><br>
<span>等等，她不是拉拉吗？？</span><br>
<span>她是双</span><br>
</p><p><b>wangbin1010: </b><br>
<span>国内上映的外国片里有劣迹艺人怎么办会封杀么。</span><br>
<span>虽然这句话听起来阴阳怪气的 但是就是很想知道。 不过说起来 以前小唐尼吸毒啥的 也没啥影响。 </span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>梅德韦杰娃 发表于 2020-3-27 11:03</span><br>
<span>尼玛，付兰兰也要凑一腿</span><br>
<span>我查了下历史，去年7月份就曝光了，离你注册这号也没几天的事</span><br>
</p><p><b>云曦: </b><br>
<span>吃瓜看戏，不嫌瓜少（编辑了个错别字）</span><br>
</p><p><b>redfea: </b><br>
<span>德普这种帅比都能被绿</span><br>
</p><p><b>perfaceNext: </b><br>
<span>redfea 发表于 2020-3-27 11:10</span><br>
<span>德普这种帅比都能被绿</span><br>
<span>这个有啥奇怪的，家里有漂亮lp的，出轨也不少，得不到的总比得到的好</span><br>
</p><p><b>KOPKOM: </b><br>
<span>redfea 发表于 2020-3-27 11:10</span><br>
<span>德普这种帅比都能被绿</span><br>
<span>绿这种东西和帅不帅，有没有钱，身体好不好一点关系都没有，单纯只是看上眼了而已，像利物浦中卫洛夫伦，百万年薪的豪门球员，老婆还不是被一普通伐木工睡走了。。。</span><br>
</p><p><b>今天不守尸: </b><br>
<span>coffinzh 发表于 2020-3-27 11:00</span><br>
<span>好莱坞王宝强？</span><br>
<span>是美国潘粤明吧233</span><br>
</p><p><b>猫咪澎澎: </b><br>
<span>redfea 发表于 2020-3-27 11:10</span><br>
<span> 德普这种帅比都能被绿</span><br>
<span>得不到的永远在骚动</span><br>
</p><p><b>三环境看见: </b><br>
<span>德普粉丝又来造谣了，那个亲热视频是16年底的，当时已经离婚了，德普粉丝之前造谣就被扒皮过现在还来。</span><br>
</p><p><b>manwomans: </b><br>
<span>德普也老了啊</span><br>
</p><p><b>khxooo: </b><br>
<span>KOPKOM 发表于 2020-3-27 11:14</span><br>
<span>绿这种东西和帅不帅，有没有钱，身体好不好一点关系都没有，单纯只是看上眼了而已，像利物浦中卫洛夫伦， ...</span><br>
<span>我靠那真的是真爱</span><br>
</p><p><b>三环境看见: </b><br>
<span>那个亲热视频的水印被删了，那上面有时间的，德普这个票房扑街货也就靠离婚新闻上头条了。</span><br>
</p><p><b>窗外飞仙: </b><br>
<span>宇宙一直付兰兰</span><br>
</p><p><b>sunseraphic: </b><br>
<span>wangbin1010 发表于 2020-3-26 19:07</span><br>
<span>国内上映的外国片里有劣迹艺人怎么办会封杀么。</span><br>
<span>虽然这句话听起来阴阳怪气的 但是就是很想知道。 不过说 ...</span><br>
<span>据说复联国内宣传不让小唐尼来……</span><br>
</p><p><b>野比康夫: </b><br>
<span>redfea 发表于 2020-3-27 11:10</span><br>
<span>德普这种帅比都能被绿</span><br>
<span>半个老头子了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>魔兽世界: </b><br>
<span>这个是真海王，必须演海王2啊</span><br>
</p><p><b>MAO_DREAMER: </b><br>
<span>sunseraphic 发表于 2020-3-27 11:35</span><br>
<span>据说复联国内宣传不让小唐尼来……</span><br>
<span>来过的，主办方还因为没让唐尼站在c位，被喷上热搜</span><br>
</p><p><b>f15: </b><br>
<span>Franco怎么掺和进去的</span><br>
</p><p><b>sunseraphic: </b><br>
<span>KOPKOM 发表于 2020-3-26 19:14</span><br>
<span>绿这种东西和帅不帅，有没有钱，身体好不好一点关系都没有，单纯只是看上眼了而已，像利物浦中卫洛夫伦， ...</span><br>
<span>搜了一下，这故事还真是跌宕起伏，发人深省……</span><br>
<span>上集：惨!曝利物浦后卫被戴绿帽子 发妻与林场工人偷腥</span><br>
<span>2016-08-08 18:10 网易体育</span><br>
<span>网易体育8月8日报道：</span><br>
<span>英媒体《太阳报》今日曝出猛料：利物浦后卫洛夫伦被自己的结发妻子戴了绿帽子。据悉，洛夫伦的妻子安妮塔偷偷和一位老朋友（林场工人）好上了，二人数次背着洛夫伦偷情。在得知事情的真相后，洛夫伦非常痛苦，他曾竭力挽留妻子，并因此错过了今夏的欧洲杯。然而，他的挽留并没有成功，二人的感情已经破裂。</span><br>
<span>一位是周薪高达6.5万英镑的高富帅，一位是周薪只有200英镑的穷屌丝，若你是女性，你会选择谁？感情的事情还真是不好说，洛夫伦的妻子安妮塔就选择了后者。《太阳报》指出27岁的洛夫伦在6月份的时候惊讶的发现自己被戴了绿帽子，他的妻子偷偷的和一位林场工人交往，并已经到了覆水难收的地步。据悉，安妮塔的对象是一名26岁的林场工人，生活并不富裕，但安妮塔却被他深深的迷住了。</span><br>
<span>在发现妻子出轨后，洛夫伦在震惊和痛苦之余，保持了难得的冷静，他决定通过努力来挽回这段婚姻，他决定陪在妻子身边。为此，他最终决定不代表克罗地亚参加今夏的欧洲杯，并因此惹怒了国家队主帅。为了自己心爱的女人，洛夫伦豁出去了。洛夫伦和妻子安妮塔有2个孩子，一家人此前生活的非常幸福。</span><br>
<span>16岁的时候，安妮塔认识了洛夫伦，两人很快就产生了感情。2010年，洛夫伦由萨格勒布迪纳摩转会去了里昂，安妮塔跟随他一起来到了法国。此后，两人的感情曾出现矛盾，一度到了闹分手的地步。在发现自己已经怀孕后，安妮塔决定继续和洛夫伦好下去。2012年，二人正式结婚。2014年，洛夫伦以2000万英镑的身价转会利物浦，安妮塔随他一同来到了英格兰生活。今年2月份，安妮塔还在Instagram秀恩爱，称洛夫伦是她渴望共度余生的人。</span><br>
<span>安妮塔目前26岁。在去年12月份，她在家乡萨格勒布见到了老相识达里奥-托尔比奇（同样是26岁）。再次遇到托尔比奇，安妮塔内心的情愫立刻被激活了。她成功说服托尔比奇前往英格兰，二人随后在利物浦的酒店里翻云覆雨。平常，两人偷偷通过短信打情骂俏，《太阳报》称他俩的短信总量已经上千条。或许是在托尔比奇身上重新找回了激情，安妮塔决定和洛夫伦离婚。在今年3月份的时候，安妮塔曾回到家乡，《太阳报》指出当时她回国的目的就是为了找律师办理离婚手续。安妮塔明确告知托尔比奇，她想和托尔比奇在一起，而后者眼下正住在一个租来的小公寓里。</span><br>
<span>知情人透露：“其实，洛夫伦和安妮塔的婚姻发生问题已经有很长一段时间了，安迪他在自己的好友托尔比奇那里找到了安慰。她和托尔比奇发生了一段旋风般的恋情，她告诉托尔比奇，她爱他，她要搬回萨格勒布与托尔比奇住在一起，她要与洛夫伦离婚。在得知这一切后，洛夫伦勃然大怒。洛夫伦被深深的伤到了，他的自尊受到了严重的伤害。他坦承自己此前不是一个合格的丈夫，但他为安妮塔提供了一个美好的家庭以及两个可爱的孩子。朋友、家人都知道了这一切，这让洛夫伦很尴尬，这严重伤害了他的自尊，也影响了他在场上的表现。一般情况下，都是球员背叛妻子，但在洛夫伦这里，情况发生了反转。”</span><br>
<span>考虑再三后，洛夫伦安排了一次为期两周的度假，希望用最后的努力来挽回他和安妮塔的婚姻。然而，他的努力并没有成功。英媒体《每日镜报》发现洛夫伦或许已经决定和妻子离婚。在利物浦此前4-0击败巴萨的比赛后，洛夫伦与队友出现在机场，记者发现他的左手并未戴上婚戒。</span><br>
<span>值得一提的是，利物浦主帅克洛普在昨日曾公开表示以后永远不会接受《太阳报》的采访，不知道这是否与《太阳报》报道洛夫伦的婚姻不幸有关。</span><br>
<span>作者：风过乡</span><br>
<span>(责任编辑：黄智伟_NS2704)</span><br>
<span>下集：红军"绿帽哥"狗血剧情:男小三骗财骗色+持**劫持</span><br>
<span>2016-09-04 10:29 网易体育</span><br>
<span>网易体育9月4日报道：</span><br>
<span>前段时间，英媒体曾曝光洛夫伦被戴了绿帽子，他的妻子安妮塔和一个名叫达里奥-托尔比奇的林场工人好上了，安妮塔已经决意与洛夫伦离婚并和托尔比奇结婚。然而，近一个月后的今天，剧情大反转。《太阳报》透露托尔比奇其实根本不爱安妮塔，他只是想骗取洛夫伦的钱财。更厉害的是，托尔比奇竟然持**劫持了一位知晓他“意图”的女性。</span><br>
<span>据悉，一位名叫达季齐的女性在克罗地亚的萨格勒布被一名男性持**劫持。事情发生后，利物浦后卫洛夫伦被警方叫去问话，难道这件事是洛夫伦主导的？非也。原来，持**劫持的这个男性便是洛夫伦妻子出轨的对象托尔比奇。那么，托尔比奇好好的为什么要劫持这位名叫达季齐的女性呢？</span><br>
<span>事情是这样的。达季齐知道托尔比奇并不爱安妮塔，他接近安妮塔只是想得到洛夫伦的钱。达季齐此前已经将托尔比奇的“阴谋”告诉给了一些身边人，这让托尔比奇火冒三丈，最终他决定给达季齐一点颜色看看。回忆起被劫持的那一幕，38岁的达季齐依然难以平静：“他威胁要杀了我和我的儿子，如果我再对外散布他意图的话。”达季齐表示托尔比奇对安妮塔并没有爱情，他接近安妮塔只是想唆使她和洛夫伦离婚，然后他再和安妮塔结婚。这样一来，托尔比奇便可以得到洛夫伦一半的家产（350万英镑）。</span><br>
<span>在被托尔比奇劫持时，达季齐正和她的妹妹在一家咖啡馆享受下午茶。突然，托尔比奇拿着**出现在她们面前，并把她们推到了一辆汽车里，随后又将她们带到一个小树林里。在树林里，达季齐姐妹被劫持了5个小时。“这真是太可怕了，我从来没有遇到这样的事情。这便是生活，我们被一个危险的男子给绑架了。他担心他的计划被我们破坏（曝光），他担心他拿不到洛夫伦的钱。所以，他绑架了我，他把我带到了一个树林里，并用**指着我的头。”达季齐表示：“我当时整个身体都在颤抖，我担心自己要没命了，我不知道会发生什么。好在，他最终又让我回到了汽车里，并把我带回到萨格勒布。当我回到家里的那一刻，我激动的流泪了。”</span><br>
<span>“托尔比奇一直在拼命的接近安妮塔，而且他一直在劝说安妮塔离婚，他说了很多谎言，只是希望安妮塔能相信他的话。但实际上，托尔比奇想要的只是她丈夫的钱，我希望安妮塔能够保持清醒，我希望她明白她已经拥有了一个很好的丈夫，她的丈夫一直在辛苦工作，为她和两个孩子提供很好的生活。”达季齐透露。</span><br>
<span>《太阳报》称洛夫伦被警方召唤问话，问话时间长达5个小时，洛夫伦称自己对此次事情毫不知情。托尔比奇将会受到暴力劫持的指控，估计难逃牢狱之灾。在此次事件之前，他在一个林场工作，月薪为200英镑，居住在一个租来的公寓里。2013年，他曾抢劫珠宝店，并因此入狱两年。</span><br>
<span>达季齐称：“我认识托尔比奇很长时间了，我对他很熟悉，我知道他要干什么，他总是想尽一切办法来捞钱。当他和安妮塔在一起的时候，他还把安妮塔给他发的短信给我看，他说安妮塔想和他在一起。他以此为荣，经常向我吹嘘。他还经常给我看他在利物浦的照片以及他去利物浦私会安妮塔的航班信息。虽然安妮塔深爱着他，但我知道他只是想要钱。当我想把这一切告诉给安妮塔的时候，他警告了我，他要求我保持安静。现在，他搞砸了这一切，我要把他的阴谋公开。”</span><br>
<span>作者：风过乡</span><br>
<span>(责任编辑：朱楷正_NS4807)</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1921121[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
