<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>北宇治吹奏部吹学能力鉴定考试</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>北宇治吹奏部吹学能力鉴定考试</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 14:53:10 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>北宇治吹奏部吹学能力鉴定考试[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1922568-1-1.html</link>
      <description>北宇治吹奏部吹学能力鉴定考试&#13;
前言：如今的吹学研究正处在百家争鸣、百花齐放的良性发展阶段，新的吹学著作和研究观点层出不穷，吹学家们的研究水平也不断上升。本试卷旨在测试广大吹学家的基础知识水平和相关业务能力，并非要按照考试成绩分出三六九等，而是提供一个检验自己学习研究成果的测试平台，在考试中学习，巩固基础知识，提高吹学研究水平，为吹学研究添砖加瓦。本试卷基本包含了吹学研究的各个热门课题，但对于具体细节无法面面俱到，如果想全面梳理吹学的研究脉络和知识结构请关注后续出版的《北宇治吹奏部吹学研究大纲》。本试卷力争做到准确客观，题干和问题以客观事实为主，对于有争议的课题采取开放的评审态度，任何言之有理的答案都予以采纳。下面请吹学家们准备考试用具记录自己的答案，考试开始。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>btn5754: </b><br>
<span>北宇治吹奏部吹学能力鉴定考试</span><br>
<span>前言：如今的吹学研究正处在百家争鸣、百花齐放的良性发展阶段，新的吹学著作和研究观点层出不穷，吹学家们的研究水平也不断上升。本试卷旨在测试广大吹学家的基础知识水平和相关业务能力，并非要按照考试成绩分出三六九等，而是提供一个检验自己学习研究成果的测试平台，在考试中学习，巩固基础知识，提高吹学研究水平，为吹学研究添砖加瓦。本试卷基本包含了吹学研究的各个热门课题，但对于具体细节无法面面俱到，如果想全面梳理吹学的研究脉络和知识结构请关注后续出版的《北宇治吹奏部吹学研究大纲》。本试卷力争做到准确客观，题干和问题以客观事实为主，对于有争议的课题采取开放的评审态度，任何言之有理的答案都予以采纳。下面请吹学家们准备考试用具记录自己的答案，考试开始。</span><br>
</p><p><b>btn5754: </b><br>
<span>后记：首先感谢泥潭用户@JF123258 提供的灵感和两道阅读理解题。部分主观题和作文没有参考答案，参加测试的吹学家可以将答案贴在本楼，具体分数由诸位吹学家讨论给出，吹学研究没有标准答案，更没有唯一的评卷者，每位吹学家都是评卷者的一员。如果本试卷的内容有疏漏或者错误，请广大吹学家们予以指正。试卷的长图体积超出限制了，这里给出PDF版方便传播。</span><br>
</p><p><b>基本农田: </b><br>
<span>吹学家标准太严格了</span><br>
</p><p><b>btn5754: </b><br>
<span>长图他lei了</span><br>
</p><p><b>阿姆罗二世: </b><br>
<span>这就是吹学家的世界吗，我这个准吹吹人还要努力啊，选择题错了两个</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>HIKIZZZ: </b><br>
<span>强烈反对论述题第5题的存在，我们要坚持山田尚子主义思想，反对武田经验主义</span><br>
</p><p><b>btn5754: </b><br>
<span>HIKIZZZ 发表于 2020-4-5 13:45</span><br>
<span>强烈反对论述题第5题的存在，我们要坚持山田尚子主义思想，反对武田经验主义 ...</span><br>
<span>武吹也是吹学</span><br>
</p><p><b>izthr: </b><br>
<span>卧槽，话说我坐在木幡駅京阿尼本社旁边200米刷到这个帖子，缘分啊</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>btn5754: </b><br>
<span>https://www.wenjuan.top/s/QbAzums/</span><br>
<span>网页版客观题，满分52，30及格，45优秀。</span><br>
</p><p><b>阿姆罗二世: </b><br>
<span>HIKIZZZ 发表于 2020-04-05 13:45:33</span><br>
<span>强烈反对论述题第5题的存在，我们要坚持山田尚子主义思想，反对武田经验主义 ...吹学涵盖武吹与京吹</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>无梦女: </b><br>
</p><p><b>bufonidae: </b><br>
<span>阅读理解1,2题，评个分</span><br>
<span>阅读理解1.</span><br>
<span>①霙身体前倾，主动抱住希美，有强烈情感需要表达，踮起脚尖为仰慕的姿态，并带有第一次拥抱的激动心情。希美身体后倾，用手扶住桌缘，另一只手保持扣在身后，为失衡后的平衡姿态，代表畏缩，以及意识到无法逃避。②希美想要暂时逃避霙，在阴阳怪气未果被霙批评后，心里感到慌乱和畏惧，更对霙的主动攻击感到措手不及，大脑空白，失去反抗的意识，随后恢复理智，认识到自己无法逃避的现实，怀着愧疚和犹豫抱住霙。</span><br>
<span>阅读理解2：</span><br>
<span>1）这一过程主要分为三阶段：①霙说“总是带领着大家，总是很开朗，让我很敬佩”，希美眨眼并看向别处，此时想到了自己并不光彩的过去和阴暗的心理，感到羞愧，想要否定霙的话。②希美再次眨眼，回答“霙是很努力的人”，此处是希美敷衍的作答，选择不提及和霙的感情。③霙“喜欢希美的。。。”希美多次眨眼并看向别处，对霙的热情无心回应，内心期待霙说“喜欢希美的长笛”但逐渐落空，有些心不在焉，并想着该如何说下一句。</span><br>
<span>2）打断“喜欢希美的全部”，并说“喜欢霙的双簧管”，此时选择逃避霙的告白，并将话题引至音乐，希望得到“喜欢希美的长笛”的答复，并想告诉霙自己现在不愿意面对二人的情感问题。结合全篇，希美此时已经意识到她和霙的实力差距，并认为霙无意中伤害了自己，想要逃避二人的情感问题，但霙忽视了自己的感情需求，忽视希美对音乐的热爱和珍视，毫无节制地宣泄自己的感情。希美感到失落，但仍然怀有一丝幻想，打断霙的告白，并希望霙说出“喜欢希美的长笛”来安慰自己。</span><br>
</p><p><b>btn5754: </b><br>
<span>bufonidae 发表于 2020-4-5 20:14</span><br>
<span>阅读理解1,2题，评个分</span><br>
<span>阅读理解1.</span><br>
<span>①霙身体前倾，主动抱住希美，有强烈情感需要表达，踮起脚尖为仰 ...</span><br>
<span>第一问基本概括了答题要点，可以给7分，吹学研究鼓励百花齐放，故不给出异议。</span><br>
<span>第二问前半部分回答的很好，不过对后半部分的解释我有截然不同的观点，希美对霙的抗拒和疏远主要来自于音乐天赋上的嫉妒和自卑感，回避了霙的告白则是因为伞哥哥对自己的感情还处于迷茫状态，不能确认自己是否也喜欢霙，她需要时间去整理自己的感情。伞哥哥绝不可能认为霙无意中伤害了自己，更不可能因此回避二人的感情。伞哥哥是一个十分温柔又多愁善感的人，想法很多又经常摇摆不定，她只会对自己产生自责的情绪，绝不会迁怒给霙。霙没有说出她想要听的“喜欢希美的长笛”，伞哥哥确实很失落，但她只会把问题归结到自己实力确实不足以得到霙的喜爱，所以后面才会说出“请等等我，我一定会跟上你”，言外之意自己会继续努力，总有一天让霙也能认同她的长笛。伞哥哥确实有这样那样的复杂情绪，但唯独对霙的斥责和哀怨是绝不可能有的。</span><br>
</p><p><b>飞火: </b><br>
<span>看了这个试卷，我发现我得番白看了</span><br>
</p><p><b>bufonidae: </b><br>
<span>btn5754 发表于 2020-4-5 22:11</span><br>
<span>第一问基本概括了答题要点，可以给7分，吹学研究鼓励百花齐放，故不给出异议。</span><br>
<span>第二问前半部分回答的很好 ...</span><br>
<span>我对伞哥的情感理解比较特殊，我认为伞哥在对霙的友谊之外，还将霙的情感视为了自己的占有物，这种认知的错位延续到第三乐章，希美自认为彻底失去了霙的情感，这无疑是伤害了伞木的。她打断霙的告白，这一点很关键，这里有可能她心里认为自己不配有霙的感情，不仅仅是长笛的问题。当然表现出来的是她不敢直面霙的感情。她是会认为霙伤害了自己的，可以从以下看出：伞哥对霙说话阴阳怪气，就连霙都认为伞哥这样说忽视自己感受；直接打断霙的告白，很伤人，霙也愣了一会。伞哥这里还是有点脾气的，只是面对霙过于自卑，不想面对现实。当然，伞木是好人是真的，她知道霙不吃这一套，自己也只是心里明白装糊涂，到最后也没等到那句话就放弃了。</span><br>
</p><p><b>haruhiの: </b><br>
<span>测试结束，你的得分是35.0分</span><br>
<span>emmm...还好及格了</span><br>
</p><p><b>bufonidae: </b><br>
<span>btn5754 发表于 2020-4-5 22:11</span><br>
<span>第一问基本概括了答题要点，可以给7分，吹学研究鼓励百花齐放，故不给出异议。</span><br>
<span>第二问前半部分回答的很好 ...</span><br>
<span>伞木是否确认自己喜欢霙呢？实际上她在明白自己是利兹以后就大概知道了，利兹出于爱要放飞青鸟，伞哥纠结的是放飞，前提在她心中已经毋庸置疑，而且她知道自己的结局。我认为完全可以将告白一段伞哥的表现当做她的任性。她在最后想明白的问题应该是故事不是bad end，而是happy end。希美对自己的认识问题是个好命题，我认为这个题有唯一解，可以再切磋琢磨一下</span><br>
</p><p><b>btn5754: </b><br>
<span>bufonidae 发表于 2020-4-5 23:23</span><br>
<span>伞木是否确认自己喜欢霙呢？实际上她在明白自己是利兹以后就大概知道了，利兹出于爱要放飞青鸟，伞哥纠结 ...</span><br>
<span>我觉得伞哥哥对小肥宅的感情是爱情，这一点是毋庸置疑的，一个比较直接的依据就是莉兹与青鸟之间互相表达过爱意。但伞哥哥在青鸟的故事结束时发没发现自己内心真正的想法，或者说发现了但有没有没有正视自己的想法，这个问题我觉得唯一解只有山田尚子能给出。但山田尚子在访谈中给的答案很模糊，她虽说过希望二人以后能发展出爱情，但并未提及此时伞哥哥的心理状态。我觉得这个问题还是看个人理解吧，伞哥哥知道自己喜欢霙，这一点我很赞同。不过我觉得她的话“请等等我”有两重含义，等等我的演奏是一层，等等我整理自己的心境再正视喜欢你的感情是第二层。</span><br>
</p><p><b>TBM107: </b><br>
<span>我一道都不会，真是太好了</span><br>
</p><p><b>红楼白衣: </b><br>
<span>30分，占了刚复习完的光，及格了</span><br>
</p><p><b>btn5754: </b><br>
<span>下个活准备弄个北宇治版的每个人眼中的别人，先把南中四人组的做出来吧，别的再补充。</span><br>
</p><p><b>流畅无阻: </b><br>
<span>17分</span><br>
<span>—— 来自 meizu 16s Pro, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>AprilSakura: </b><br>
<span> 本帖最后由 AprilSakura 于 2020-4-9 06:34 编辑 </span><br>
<span>我想试着答一下青学部分的题～～</span><br>
<span>首先我认为伞木希美和铠冢霙两人是相爱的。作为一个恋爱经验还算丰富的老年人，在初次观看《利兹》时，我就认定两人的关系处于谈恋爱初期的暧昧阶段。后来我从原作中也读出来了两人相互暗恋的关系，我认为原作中黄前久美子或高坂丽奈等外人对两人的看法是不能拿来做参考的，就像希美退部事件以后外人都以为霙讨厌希美一样。《利兹》里丽奈也误以为霙为了不伤害希美而故意保留实力。看了山田尚子，吉田玲子等人的访谈，《利兹》制作方表示是把握了原作的意思再改编的。毕竟现实世界还有改编权这样的约束，把不相爱的两人改成相爱这种大变动通常是不被允许的，因为可能会影响原作销量。所以我认为原作只是受限于文字体裁，读者很难感受出来希美对霙的喜欢，毕竟希美是一个绝不轻易透露自己真实想法的人。因此《利兹与青鸟》并未脱离原作，山田尚子只是改编了一些事件和对话以使故事更具逻辑性，再辅以画面，人物表情，音乐和肢体语言等元素对原作进行了补全和延伸，尤其丰富了伞木希美这个角色。</span><br>
<span>另外《利兹与青鸟》这部动画电影的主题是爱情，其次是人际关系中的沟通交流。利兹（希美）本因青鸟（霙）离开自己而感到痛苦，然而她因过于爱青鸟，最终把对青鸟的占有欲转变成了希望她拥有广阔天空的期许，从而放飞青鸟。这种爱情观正是《利兹与青鸟》想表达的主旨（证据来自山田尚子的访谈）。利兹代表希美，青鸟代表霙，因此如果否认希美对霙的爱情，相当于否定了整部电影的内涵。如果希美不爱霙，那《利兹与青鸟》这部动画电影也没有制作的必要了。</span><br>
<span>山田尚子说两人还处于恋的阶段，指的是两人的人际关系是“恋”，毕竟希美和霙才刚刚开始互相了解对方，两人再共同经历一些后，她们关系会变成“爱”。然而从情感上，希美和霙对彼此的感情无疑是爱情。</span><br>
<span>我举例一个希美喜欢霙的证据，在《利兹与青鸟》中，希美对霙使用了大量对喜欢的人才会用的撩妹“套路”：</span><br>
<span>1.送定情信物 2.摸头杀 3.说“爱的抱抱”时故意加重“最喜欢”三个字，并与“抱抱”有较长时间停顿 4.隔窗撩妹 5.图书馆搂腰 6.向霙暗示《利兹与青鸟》童话故事像两人关系等等。希美做这些的目的在于：一、向对方暗示自己的情感。二、根据对方的反应来试探对方对自己的感觉。</span><br>
<span>然而霙通过希美的暗示知道希美喜欢自己，希美却因未得到回应而以为霙讨厌自己，从而误解了霙。（《利兹》中希美向梨梨花表示霙让人捉摸不透，在原作中对久美子说“不知道为什么霙在自己面前那么见外，明明和你们都相处得很好”）。</span><br>
<span>希美对霙的误解有多深呢？她甚至不知霙吹双簧管是为了自己，她以为霙比自己还热爱音乐所以喜欢练习双簧管，霙想成为专业的演奏家，所以想去音大。希美从初中起就知道霙有多优秀，因此在希美的潜意识中，为了配得上自己喜欢的人，自己必须在音乐方面变得和霙一样优秀。实际上这里希美的心态与霙为了和希美在一起而努力吹双簧管很类似，两人追求音乐的目的都是为了追求彼此。心意未相通的希美和霙都认为彼此之间唯一的交集是音乐，就像两个互斥质数。正是这一系列认知错位造成了后面两人间的误会和纠结。</span><br>
<span>再仔细分析一下希美的心理活动。希美很自卑，是因为希美意识到了自己是凡人而自己喜欢的人是青鸟。凡人和青鸟不是一个世界的，注定要分开。希美不想和霙分开，又不忍囚禁青鸟，所以她想：要是自己也成为一只青鸟就好了——这样就可以与霙一起飞，不会分开了。 （证据在《利兹与青鸟》36:18处，利兹羡慕地看着天空中两只飞翔的鸟儿，若有所思）。这种对飞翔的渴望被不断放大，以至于更改了形态，表面上是希美对音乐天赋的求而不得和对霙才能的羡慕嫉妒，其实是爱上天才而产生的自卑情绪，或者说本质是求爱情而不得。我要补充一点的是，希美嫉妒青鸟能飞翔的才能———她想飞翔。但她想和霙一起成对飞翔，而不是自己单独飞。</span><br>
<span>虽然希美对夏纪说青鸟被放飞后还可以飞回来。但由于霙邀请梨梨花游泳，还加入了双簧家族会。</span><br>
<span>本就自卑的希美开始认为自己是不是做错了什么以至于霙讨厌自己，疏远自己，是不是因为自己不够优秀呢？是不是之前撩霙导致她反感自己了呢？</span><br>
<span>因此她无论如何也无法认可这个好结局会属于自己。</span><br>
<span>青鸟飞走的另一层含义是两人进入了不同的社会阶层与人生道路，霙未来是音乐演奏家，而希美只是万亿普通人中的一个，两人的世界越来越不同，当霙遇到更多优秀的人，霙还会飞回去选择平凡的希美吗？一想到这些，自卑的希美就难受、心痛，所以她更加讨厌这种和霙不同等的感觉。</span><br>
<span>此时希美认为，没有音乐才华等同于将失去霙。</span><br>
<span>于是希美也开始试着考音大，她主动找了身为长笛专业的新山聪美，想获得自己有才华的认可，但新山一系列操作把希美这一幻想狠狠地打碎了。最后，霙的solo让希美彻底崩溃，她又开始误解霙——霙果然看不起我，不然为什么故意压实力呢？希美的自尊心被喜欢的人击碎了，她很痛苦，痛苦霙如此天才，痛苦自己是如此低等的凡人，痛苦自己配不上霙。</span><br>
<span>回到第一题，在两人拥抱之前，希美正处在这种痛苦之中。她不自觉地走到生物教室，祈祷着霙来找到自己，她因霙而痛苦，能消除她的痛苦的也只有霙。头脑混乱的希美开始在霙面前说自贬的话，潜意识里希望霙否定自己，以消除自己的自卑和劣等感。正当希美说到“我只是个平凡的人”时，希美右手紧紧抓住左手手臂（一手抱臂）。这是希美最痛苦的时刻，抱臂的动作象征着对心脏的支撑，希美此时强撑着自己不崩溃。（来源于声优评论音轨）</span><br>
<span>经过几轮对话后，不知道该怎么办的霙一下扑向希美抱住她，希美被霙推得靠在了身后的柜子上。希美下意识一手撑桌，一方面是为了牢牢支撑自己的上半身以保持住身体倾斜的角度，好让失去重心平衡的霙的身体能贴合自己（如画面所示此时两人的身体刚好紧密地贴在一起）。另一方面是以自己的身体给霙做可靠的支撑，让霙感觉安全（男友力MAX）。这些肢体语言是希美享受霙的拥抱，渴求霙的体温，就算自己痛苦也不愿伤害霙的体现。霙也感受到了希美的温柔体贴，将希美抱得更紧了。</span><br>
<span>接着希美有意无意地听着霙讲的话（来源于台本注释），有意无意四字表明希美仍处于之前恍惚的状态中，此时希美的眼神空洞，思绪依旧混乱。</span><br>
<span>霙的告白把希美拉回现实，虽然霙每次说出来的话都不是希美期待的对才能的认可，但每听到一次“喜欢”，希美都会不自觉地心动一下，瞳孔中充满闪烁。每一次眨眼都代表着思考（科学研究表明人在眨眼的时候是在刷新大脑），因此希美在不断思考着霙话里的意思，思考着自己的内心为什么难受，思考着如何回应霙，思考着两人的未来。这也是希美在剖析内心，整理心情的过程。</span><br>
<span>就像之前提到的，希美误解了霙。希美认为霙和梨梨花亲近是在疏远她，是因为她没有才华于是没有得到霙的欣赏。自己也考不上音大，因此未来两人会越离越远。</span><br>
<span>然而但随着霙的表白，希美心中的误解一个个逐渐消失。虽然直到最后希美的才能都没被霙认可，但霙的告白足以让希美释怀——因为希美感受到了霙有多么喜欢自己，所以希美相信就算自己是凡人，霙也会继续喜欢她。因为得到了爱情的回应，希美不再患得患失，自卑、劣等感也随之被瓦解。解开心结的希美已对“才能”没有执念了。</span><br>
<span>在说出“我喜欢霙的双簧管”之后，希美等待着霙夸自己的长笛。希美的自卑感被消除了，无所谓才能被认可了，然而又希望被霙说喜欢自己的长笛，这种矛盾的心情，说明此事希美处于彻底释怀前的临界心理状态。（1:18:36的台本注释，希美一边释放内心，一边梳理矛盾的心情) 。</span><br>
<span>这里“我喜欢霙的双簧管”有三层含义：</span><br>
<span>第一是告白。希美说出“我喜欢霙的双簧管”后，她把霙搂得更紧了（01:18:09开始有希美楼紧霙时衣服摩擦的声效，01:18:12处希美左手放在霙的臀部，右手重叠在左手上），希美正用肢体语言来向霙暗示这是她的告白。另一方面，霙所说的：”我喜欢希美的笑声，我喜欢希美的一言一语，我喜欢希美的脚步声等“，都是在表达对希美本人的喜欢。霙先喜欢上了希美这个人，才会喜欢希美的笑声，话语，头发等。希美故意按照霙的逻辑回复霙：“我喜欢霙的双簧管”，以表达喜欢霙这个人。霙也正确理解到了，这也是两人第一次心灵契合的瞬间。话说，希美说的是大实话，正因她喜欢霙，所以希美每次听到霙的双簧管才会有心动的感觉（来自京吹TV第二季第四话）。</span><br>
<span>第二是放飞青鸟。此前霙对希美说：“我是因为想和你在一起才吹双簧管的，只要能和你在一起做什么都可以”。所以希美说喜欢霙的双簧管是在给霙一个继续坚持双簧管的动力，因为霙会为了满足希美做任何事。霙感受到希美的期待后，抬起头，眼神透露出爱意和坚定。霙此时下定决心要满足希美的期许，因为这是她爱的方式。画面一转，走廊地板上出现了鸟飞走的影子。</span><br>
<span>第三是希美还有小小的不甘心和矛盾。希美仍然想听到霙说喜欢自己的长笛。因此希美一直等待着霙的回应（电影在这个片段中的所有背景杂音都被放大，变得非常清晰，暗示着希美正期待着霙的回应。所以希美仔细地捕捉着所处空间中的任何声音，害怕错过霙的话）。在迟迟不得回应之后，希美笑了出来，她嘲笑自己是笨蛋，误解霙还钻牛角尖。还自嘲有这个私心的自己———明明刚才都释怀了，无所谓自己是凡人还是青鸟了，怎么还想让对方说喜欢自己的长笛呢，自己真是任性啊。</span><br>
<span>3）希美马上打断霙的告白，以及迅速说出“我喜欢霙的双簧管”中的“马上打断”和“迅速”意味着：</span><br>
<span>1. 希美迫不及待地想听见霙说喜欢自己的长笛。</span><br>
<span>2. 之所以能迅速地说出这句话，是因为这是希美早就准备好的话，但此前没有勇气说，没有主动赶霙飞走的勇气。</span><br>
<span>希美的释怀恰恰证明了希美强烈痛苦的根源不是对音乐才华的求而不得（希美本性不是如此），而是希美害怕霙离开身为凡人的自己，去选择更优秀的人。</span><br>
<span>所以当希美被霙的表白后，她的这份痛苦很自然地消失了。相应的，对自己才能的执念也好嫉妒也好，都是这份痛苦衍生的副作用。当主要问题解决了，副作用也自然没有存在的土壤。</span><br>
<span>当此时没有自卑和劣等感的希美再重新剖析自己的内心和愿望时，才发现自己对音乐天赋并无所谓，她不在乎自己有没有，因为她本就不想当长笛演奏家。音乐只是她的热爱，是人生中可以随时重新捡起来的爱好（来自原作小说短篇集），于是希美很坦然地报考了普通大学。</span><br>
<span>然而动画中长达13秒的两只鸟飞翔画面，已经预示了在未来的某一天希美也会展翅高飞，两人的结局就是像天空中的两只鸟儿一样，一起成对相伴飞翔（白头偕老）。根据动画中的暗喻，其实希美也是青鸟，只是目前被埋没了。</span><br>
</p><p><b>btn5754: </b><br>
<span>AprilSakura 发表于 2020-4-9 06:21</span><br>
<span>我想试着答一下青学部分的题～～</span><br>
<span>首先我认为伞木希美和铠冢霙两人是相爱的。作为一个恋爱经验还算丰富的老 ...</span><br>
<span>太长了，我先回复一部分</span><br>
<span>我认为希美一开始也喜欢霙这属于过度解读，伞**找新山最初的理由不是为了考上音大能和霙站在一起，而是偶然得知新山找小肥宅谈过后的逞强，伞哥哥对音乐的热爱极高，极度渴望得到别人对自己音乐才能的认可，尤其是职业音乐家新山的认可。伞哥哥见到小肥宅拿着宣传单知道新山建议她考音大，自己说要考音大也是因为这种逞强的心理。</span><br>
<span>而利兹见到两只鸟在天上飞就渴望自己也能飞行，这一段我赞同一半。因为利兹与青鸟分别代表谁在剧中有明确的分水岭，这个分水岭就是新山第一次找小肥宅谈话，在这之前小肥仔才是利兹。这里利兹的渴望即可以看作是小肥宅对于和伞哥哥在一起的渴望，也可以看作是伞哥哥对于和小肥宅一起演奏音乐的渴望。如果把这一段解读成伞哥哥因为love想要和小肥宅一起飞翔是比较牵强的。</span><br>
</p><p><b>btn5754: </b><br>
<span>AprilSakura 发表于 2020-4-9 06:21</span><br>
<span>我想试着答一下青学部分的题～～</span><br>
<span>首先我认为伞木希美和铠冢霙两人是相爱的。作为一个恋爱经验还算丰富的老 ...</span><br>
<span>你的这个解答很新颖，甚至和目前主流的看法截然相反，我得花时间消化一下。</span><br>
<span>首先，我对于希美一开始就喜欢霙是持保留意见的，我认为伞哥哥对小肥宅一直有love的感情在里面，各种下意识的行为举动可以证明这一点，但她自己没有发觉，这种love并不是伞哥哥一开始纠结的原因。不过伞哥哥逐渐发现了内心真实的想法，了解到自己对霙抱有超乎寻常的感情，然后再接上你后面的分析就非常合理了。伞哥哥在说出“喜欢霙的双簧管”后的笑是释然的表现，伞哥哥之前不能释然的原因除了你所说的是因为害怕因为天赋跟不上被小肥仔抛弃以外，我觉得还有一点就是害怕自己的音乐能力得不到认可和表现。伞哥哥这里和黄主席高三的心情高度一致，化解原因也高度一致。黄主席是害怕在高女士身边的位置被夺走，然后被明日香开导后意识到吹奏喜欢的音乐才是自己的追求，就像伞哥哥意识到自己热爱音乐随时都可以吹，不在乎上不上音大也不在乎得不得到别人的认可。</span><br>
</p><p><b>btn5754: </b><br>
<span>AprilSakura 发表于 2020-4-9 06:21</span><br>
<span>我想试着答一下青学部分的题～～</span><br>
<span>首先我认为伞木希美和铠冢霙两人是相爱的。作为一个恋爱经验还算丰富的老 ...</span><br>
<span>所以我觉得，可以把你的这种解读和现有解读融合一下，你的解读可以很好地补充伞哥哥对于小肥宅抱有何种感情的很多分歧点，音乐才能是一条线，对小肥宅的感情是另一条，这两条线相互交织彼此影响，共同构成了伞哥哥的复杂人格。而最后伞哥哥对这两个心结的双重释怀，才促成了从disjoint到joint的happy end。伞哥哥和小肥宅之间注定会有爱情。</span><br>
</p><p><b>怂怂怂怂得: </b><br>
<span>只看过动画的很多题都答不出，吹学还是深奥啊</span><br>
</p><p><b>btn5754: </b><br>
<span>AprilSakura 发表于 2020-4-9 06:21</span><br>
<span>我想试着答一下青学部分的题～～</span><br>
<span>首先我认为伞木希美和铠冢霙两人是相爱的。作为一个恋爱经验还算丰富的老 ...</span><br>
<span>小肥宅把每天都当作和伞哥哥度过的最后一天来过，她担心伞哥哥这只青鸟离她而去。伞哥哥又何尝不是呢？而且担心失去的东西不止一个。伞哥哥一是害怕自己的音乐才能被小肥宅比下去，二是害怕小肥宅离自己而去。伞哥哥考音大的原因还有两个佐证，一是霙在听了之后说那我也考这里，伞哥哥突然愣住了，说明她考音大的原因就是因为霙要考，结果霙本来没决定，是自己误会了。二是后来她在优子和夏纪面前很轻易地以经济问题为借口放弃了音大，说明考音大就是一时口快，现在找理由就糊弄过去了。</span><br>
</p><p><b>AprilSakura: </b><br>
<span> 本帖最后由 AprilSakura 于 2020-4-12 01:03 编辑 </span><br>
<span>btn5754 发表于 2020-4-9 17:27</span><br>
<span>小肥宅把每天都当作和伞哥哥度过的最后一天来过，她担心伞哥哥这只青鸟离她而去。伞哥哥又何尝不是呢？而 ...</span><br>
<span>抱歉我最近好久没登陆了，回复得有点晚。虽然你和我对两人相爱的事实都一致认可，但很多路人还是理解不了，所以我先把山田尚子访谈实锤放出来供路人参考。</span><br>
<span>《青鸟》是关于彼此相爱的故事，然而组成这段“爱情”的拼图却无法拼在一起。对于腼腆的铠冢霙来说，那个愿意走近自己孤独内心的人无疑意味着整个世界。但对于善于交际的伞木希美来说，即使是与霙如此重要的羁绊，也只是她日常生活中众多关系的一种。原著中通过名为《利兹与青鸟》的童话故事，说明她们之间感情的脱节，同时支撑了电影的结构：一个孤独女子的生活在遇到一个神秘的女孩后变得比以往任何时候都更快乐，但当她意识到这实际上是一只鸟以人类的形式在陪伴她后，她便不得不与自己的感情斗争。不健康的对爱人的占有欲、痛苦的抉择、对未来的迷茫共同构成了这部电影的核心矛盾…结尾剧情会略有波折，也许这在你的意料之中，但其时机的把控是非常完美的。</span><br>
<span>作者：石立太一</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/read/cv1219508?from=search</span><br>
<span>出处： bilibili</span><br>
<span>我基本同意你的看法。因为伞哥哥太细腻，直接心理描写过少，很难说什么答案是最正确的。但很多人都忘了一点，伞哥哥非常热爱音乐，还是古典以及传统音乐为主，现实生活中什么样的人爱音乐呢？ 一般都是内向的，心思极其细腻丰富又不知道如何抒发的人，因此喜欢用音乐来传达感情，这样的人往往想得多，爱钻牛角尖，也对爱情也有极高的追求，所以普通人很难解读伞哥哥。我个人在青春期有一段高度类似的感情经历，从初中起我喜欢的人就像小天使一样是个天才，而她的天赋被开发前是我的好朋友，她也是因为我的原因才接触学习美术。她是个思想家，她的绘画总是充满创造力，因此面对天才的她我很自卑，为了和她同等，我也一直追逐着她，想变得更优秀。上高三时老师经常特别辅导她，要她考中国最顶尖的那所美术学校，因此我也嫉妒过她，我曾经也陷入了和伞哥哥一样的对“才能”的执念，对天赋求而不得，后来我也化解开了上了普通大学而不是艺术学校。我知道我们互相喜欢，但我至今都没告白，因为我们两人完全走进了不同的世界，我不认为我们会有好的结局，有点矫情吧。</span><br>
<span>因此我在看《利兹与青鸟》后感到强烈地共鸣，看了山田尚子的访谈后更加如此，个人猜测山田尚子也有类似经历吧，她读的大学专业也是美术类，可能曾经学艺术学科的人容易暗恋上天才的那个TA。所以我试着以我个人的经验来试着解析伞哥哥，而我之前的答案有点粗糙，没有细致地讲解。我想再补充几点。</span><br>
<span>1. 伞哥哥发现小天使和梨梨花亲近以后，展现出了失落，对梨梨花的嫉妒，这点我们都是同意的。但伞哥哥是如此细腻的人，仅限如此吗？我认为伞哥哥开始思考是不是自己哪里做得不好，因为她是从小就学习音乐的人，对于学习艺术学科的人来说，我们欣赏他人也是从“才华”的角度去欣赏，我们的思维模式也总是从“才华”的角度出发。所以伞哥哥更容易得出结论——她因为没有音乐才华所以得不到小天使的欣赏。所以她开始对音乐才华有强烈的执念，本质是想得到小天使。这为电影高潮部分埋下了伏笔。</span><br>
<span>证据直接来源于山田尚子和声优的访谈</span><br>
<span>而伞哥哥对小天使音乐才华的认可无疑是发自内心的，对这个人本身的最高评价和欣赏，我也相信伞哥哥因为小天使的才华而爱上她，因此她希望小天使也因为音乐才华而爱上自己，所以她渴望从小天使口中得到对才华的认可，这份复杂的情感是原因之一。2. 伞哥哥知不知道自己喜欢小天使呢？我认为如果她真的喜欢小天使，她是知道的，就如同小天使清楚地知道自己喜欢伞哥哥一样，丽奈知道自己喜欢老师一样。</span><br>
<span>原因是无论从脑科学和心理学的角度，智力正常的人都清楚地知道自己喜欢不喜欢别人。（曾经欧洲试图“矫正”LGBT人群，他们需要先论证“同性之间不可能有爱情”，每当一个精神病医生接到一个“患者”都会告诉对方，“你不爱TA”，并且要求对方重复说出这句话，如果说不出就电击，杨永信的“电击”灵感正是来源于此。后来有很多学术研究佐证，你爱不爱对方，你自己是知道这份感情的，当一个人着说自己爱上了某人（无论性别），那么这就是爱情，和异性恋无异，不应否认，学术讨论此处不再展开。）</span><br>
<span>但是伞哥哥在压抑这样的情感，压抑的原因是伞哥哥害怕受伤。如果爱对方太深，失去青鸟的那一天会无比痛苦。</span><br>
<span>（在原作中，丽奈认为利兹放飞青鸟是害怕感情深了以后青鸟飞走，自己会很痛苦，所以才要在深陷情网之前放飞青鸟。）</span><br>
<span>观众和小说读者从头到尾都在以小天使的角度去看待伞哥哥，所以很难理解伞哥哥的心理：明明小天使这么喜欢伞哥哥，该担心的人该是小天使才对吧，大伞蹄子～</span><br>
<span>可是小天使对伞哥哥的爱从来没有传达到伞哥哥本人那里，甚至夏纪那里。</span><br>
<span>伞哥哥用爱的抱抱试探过小天使，结果大家都知道了。</span><br>
<span>第一，原作中伞哥哥对久美子说，她不知道为什么霙在自己面前那么客气，明明和其他人都相处得很好。《利兹与青鸟》中，伞哥哥对梨梨花说：“霙令人捉摸不透”，甚至不确定两人是好朋友的关系。伞哥哥又对夏纪说“ 霙是不是在疏远我啊”，“霙从来不把内心的想法说出来”。</span><br>
<span>因此伞哥哥一直认为自己在单箭头暗恋小天使，自然不敢深入喜欢对方。</span><br>
<span>第二，也许类似于《终将成为你》的七海灯子，伞哥哥排斥着小天使喜欢上“伪装的自己”。就如我前面说的，伞哥哥也许对爱情要求很高，她内心深处也许无法接受小天使“不纯粹”的爱。</span><br>
<span>就像七海灯子一样，伞哥哥外表开朗，实则内向，她一直伪装着自己。伞哥哥追求的纯粹的爱情应该是：小天使爱上真实的她——那个脆弱纤细的伞哥哥，而不是假装开朗的她。那个有时鲁莽的伞哥哥，而不是作为部长的她。</span><br>
<span>对了，很多人认为小天使的爱很纯粹，而我持怀疑态度。小天使从小到大都只有伞木希美这一个朋友，很难说她对伞哥哥的“爱”是不是真的爱，是依存，还是雏鸟情节？小天使都不理解伞木希美这个人，那她喜欢伞木希美的什么呢？爱的抱抱的时候，连她自己不都说不出个所以然。所以伞木希美希望得到“我喜欢你的长笛”这句话，这好歹证明小天使对伞哥哥的爱是基于音乐才华而不是雏鸟情节。</span><br>
<span>伞哥哥想必自己也在担忧这点，如果小天使对自己的爱不纯粹，当她独立的那一天或者有新的依赖对象的那一天，她是不是会离开伞哥哥呢？她害怕这点，因此压抑自己对小天使的喜欢。</span><br>
<span>这就是为什么武田也好，山田也好，都最终要让小天使脱离伞哥哥成为独立的人。这不是对小天使这个角色的偏爱，而是为了促成伞哥哥和小天使的爱情。</span><br>
<span>原作的短篇中</span><br>
<span>「“希美！」</span><br>
<span>听到在会场响起的声音，久美子她们回头。之间一身穿礼服的人影逆流而行往这边跑来。穿过人流，穿过席间，霙终于来到久美子她们面前。霙双手按在胸口整理急促的呼吸，黑色的头发盖住了她发红的脸。</span><br>
<span>「霙，先休息一下」</span><br>
<span>优子把手放在霙的肩上，动作异常自然。希美拨开霙的黑发，直直看着霙</span><br>
<span>「演奏很棒」</span><br>
<span>光这一句话，霙的脸越发变红。眼中的喜悦如同漫天星光。优子握紧了背在身后的双手，那欲言又止的嘴唇，终究什么都没说出来。</span><br>
<span>武田的神来之笔隐含了两个信息：上了大学的小天使已经独当一面，完全成长了。但这样的她依然喜欢着伞哥哥。</span><br>
<span>因此只有这样小天使才能向读者和伞哥哥证明她对伞哥哥的爱是纯粹的真爱，不是雏鸟情节，也只有这样伞哥哥才能完全地去爱对方。</span><br>
</p><p><b>AprilSakura: </b><br>
<span> 本帖最后由 AprilSakura 于 2020-4-12 03:39 编辑 </span><br>
<span>再补充一下伞木希美喜欢小天使的证据，这次以两人的性格和人物行为的动机来分析（虽然嘴上说着不要，身体是很诚实的～）。（以京都动画版《吹响吧上低音号》和《利兹与青鸟》为参考资料。）</span><br>
<span>一、首先请再回头分别比较《利兹与青鸟》中小天使回忆和伞哥哥第一次相遇的画面，以及伞哥哥回忆的两人第一次相遇的画面。你会发现两人的回忆明显不同，为什么为这样呢？</span><br>
<span>小天使的记忆中有伞哥哥询问自己的名字以及自我介绍的一段，“你要什么名字？”“我叫伞木希美。”，并且伞哥哥最后说的是“要不要和我一起加入吹奏部？”。</span><br>
<span>而伞哥哥的回忆中没有自我介绍的一段，并且一开始就知道小天使的名字，“你叫铠冢同学啊？”“有加入社团吗？”最后一句是“那要不要去吹奏部呀？”。</span><br>
<span>有人认为这是因为两人的记忆出现了偏差，伞哥哥可能因为太紧张，忘记了自我介绍的一段。但我认为，这是两次不同的搭讪。众所周知，《利兹与青鸟》细腻到任何一个镜头都是有含义或者目的的，回忆的镜头也是。梨梨花几次搭讪小天使的镜头是为了让观众理解小天使的性格是极度封闭内心，排斥他人的。可想而知伞哥哥当初攻略小天使是有多么多么困难，当初的伞哥哥就像梨梨花一样，要多主动，多热情才能拿小小天使。</span><br>
<span>那么根据小天使的回忆，伞哥哥第一次搭讪以及邀请入部小天使被拒绝了，甚至连名字都没得到。所以伞哥哥偷偷关注着小天使，偷偷记下了她的名字，第二次搭讪时才会说“原来你叫铠冢啊”。</span><br>
<span>“要不要一起加入吹奏部”其实等同于“我想和你做朋友”，而不是拉人入部，只是伞哥哥太笨拙了，只好拐弯抹角的说。“要不要和我一起加入吹奏部”的“一起”已经说明了伞哥哥不是为了拉人入部，伞哥哥才刚刚升初一而已，还没加入吹奏部呢，更不是部长，哪里来的拉人头动机？。再来“拉人头”这种动机显得动力不足，第一次被拒绝后，没有人还会死缠烂打地再三要求对方入部吧？又不是搞传销。</span><br>
<span>那么伞哥哥为什么要这么主动的想和小天使交朋友呢？这种动机除了喜欢上对方了，还有别的解释吗？正因为喜欢上对方，所以想和对方交朋友，想变得亲密。想和对方和自己进入一个社团的话，这样见面和接触的时间会更多。</span><br>
<span>二、再一个有力的证据是铠冢本人的性格。根据官方人设，小天使擅长打音游和“心理戦のゲーム”，中文直译是心理战游戏，我查了一下，大概是狼人杀这类游戏。那么可不可以认为小天使其实并不迟钝，其实她很具备洞察人心的能力呢？我记得在京吹第二季，小天使仅仅通过优子的小动作就猜测她和丽奈关系不好。那么我们已知小天使是个对人很戒备的人，内心像冰块一样难以融化，任何人都难以走进小天使的内心，就算优子照顾了她一年也如此。那她是如何毫无防备地爱上伞哥哥的呢？恋爱也是一个心理战游戏啊，就像明日香说，小天使也是很精明的（虽然是恶意揣测但应该说对了一半）。小天使这么聪明，如果伞哥哥不喜欢她，她应该不会主动动情才是。（这个小心思大家都能够理解的吧？）。所以伞哥哥肯定在大家看不到的地方为小天使做了很多，小天使感受到了自己也被喜欢着，才喜欢上了对方。</span><br>
<span>我认为小天使彻底确定伞哥哥喜欢自己是在伞哥哥提出的爱的抱抱以后。在梨梨花的攻势下，她也明白了表达自己心意的重要性，最后才有勇气A了上去。</span><br>
<span>三、还有一个直接证据是《利兹与青鸟》中，当伞哥哥说自贬的话时，霙的台本注释是“ 霙 理解速度跟不上希美说的话，书中没有读过希美此刻展现感情 而感到困扰”。(01:14:23)</span><br>
<span>这里山田尚子赤裸裸的告诉观众两人的关系就是童话故事啦，甚至主人公霙也拿童话故事来映射两人的关系。台本注释中的“书”指的就是霙借的文库版利兹。为什么霙要拿童话故事《利兹与青鸟》来映射两人呢，因为我之前的回帖讲到了，伞哥哥故意暗示霙“我们的关系像利兹与青鸟”，“我喜欢这个故事，只是结局很忧伤”， “故事还是要好结局才好”，是想以此方式对霙暗示“我喜欢你，就像利兹喜欢青鸟，青鸟喜欢利兹一样喜欢，但是我不会离开你”。善于洞察人心的小天使得到伞哥哥的暗示后，去读了利兹与青鸟画册版，由于信息太少，她又去读了文库版，以了解伞哥哥的暗示是什么意思。最后小天使通过童话故事了解到了伞哥哥对自己的心意，也因此试图通过童话故事来解释伞哥哥所有的一言一行。毕竟小天使知道伞哥哥又笨又不懂得表达情感，自己只好像我们这些伞厨一样通过这些暗示去解谜。这就是这句“书中没有读过希美此刻展现感情 而感到困扰”注释出现的原因。</span><br>
<span>四、梨梨花出现后，占有欲爆发的伞哥哥竟然出现了痴汉的潜质，小天使一个人去图书馆还个书，伞哥哥都不放心，都要去找她，还要搂腰已宣誓主权。有种观点是这种占有欲是基于嫉妒，因此想独占对方，让对方只属于自己一个人。换句话说，因为嫉妒对方，所以不希望对方独立成长，永远只依赖自己，在人际关系上让对方比自己卑微以满足自尊。我可不可以认为这种感情是人性中负面的表露，是基于“不希望对方过得好”的黑暗情感呢?首先从京都动画的理念来说，作画方不可能想表达这样情感，京都动画想表达的永远是人性之美。其次山田尚子访谈已经明确说了这种占有欲是来自于爱情，就像利兹对青鸟的占有欲一样。最后，现实生活中抱有这种负面情感的两人是不可能做朋友的，如果一个人对另一个人抱有这样的嫉妒，那这个人不可能发自内心地去关心自己要嫉妒的对象（对对方的温柔体贴也只是为了维持扭曲的人际关系的手段），这种嫉妒与对对方的关心是冲突的情感。我想，要理解这一点需要有一些人生阅历。如果伞哥哥嫉妒小天使，这和结尾伞哥哥，希望对方过得好，放飞青鸟的行为非常冲突。再者，我无论从利兹，还是原作都感受到了伞哥哥发自内心地关心着小天使，否则就不会为小天使的心思琢磨不透而烦恼。小天使也是个很聪明的人，伞哥哥对她是嫉妒还是温柔，她自己也比我们读者和观众清楚，她选择了爱伞哥哥，已经说明了很多事情。</span><br>
<span>五，《利兹与青鸟》全片最最重要的镜头——隔窗撩妹。 山田尚子说过，这一幕成了，整部电影就成了。牛尾宪辅也说过对整部电影的音乐创作也是基于这一幕的。这一幕，正是表现了两人间的爱意，尤其是伞哥哥对小天使的，伞哥哥那饱含爱意的发自内心的笑容，画面以及音乐都是不会说谎的。为什么伞哥哥意外发现生物教室的小天使就如此开心呢？要看懂这一幕，还要往前看一点剧情。隔窗撩妹前，长笛组正谈到女生最爱的恋爱话题，伞哥哥的后辈刚好问到“小希前辈约过会吗？”，画面还给了其中一个小学妹无比期待的表情的特写，伞哥哥惊讶又尴尬的“哈？”之后画面就转到了小天使的那边。后来以小天使的视角，隔着窗户可以看到伞哥哥正在和井上调谈论什么，根据前面的剧情和小学妹期待的神情，想必大家是一定不会放过伞哥哥聊恋爱话题的。根据我的推测，“小希前辈约过会吗？”的下一个话题应该就是“小希前辈有喜欢的人吗？”。（注意观察伞哥哥发现小天使之前，脸颊上就有点红晕了，所以我猜测肯定伞哥哥被问到有没有喜欢的人这类话题才脸红）。伞哥哥回复了什么我们不知道，因为山田尚子太坏了，故意不给观众演出这一幕，而是用隔窗撩妹来让观众感受。当伞哥哥聊到恋爱话题，想起了她喜欢的那个人时，那个人就刚好出现了，多么有缘分啊，伞哥哥发自内心地感到开心，幸福。看着霙呆萌的样子，伞哥哥越来越心动，脸越来越红（伞哥哥被小天使萌到了），此时的伞哥哥一定觉得，霙真的好可爱啊，能和霙相遇真是太幸运，太幸福了，所以才露出那么温柔的，洋溢着幸福的表情。可遗憾的是小天使害羞地低下头，于是没有看到这个表情，否则她们两个早就成了。这就是为什么两人的爱情拼图总是拼不上，两人总是错过对方的爱意表达。</span><br>
</p><p><b>AprilSakura: </b><br>
<span> 本帖最后由 AprilSakura 于 2020-4-12 04:26 编辑 </span><br>
<span>最后提供一个山田尚子不停地暗示伞哥哥也是青鸟，但被埋没的直接证据。</span><br>
<span>在01:12:29处，伞哥哥走进生物教室时镜头切换出现了一只鸟，这只鸟如下图所示。（日本人比较那个啥，细腻？，除了有星座以外，还有花语，鸟语。）</span><br>
<span>这只鸟的鸟语是“被埋没的才能”，代表着伞哥哥当时的处境。</span><br>
<span>这里结尾处两只鸟的鸟语是“开辟梦想的新道路的开拓者”，这预示着就算伞哥哥进了普通大学，也最终会实现梦想。也预示着，伞哥哥小天使两人一起开辟了新的道路——也就是进入了新的关系，或许是指正式交往关系。</span><br>
<span>这张图是鸟语合集，来自日本网友的推特。</span><br>
<span>鸟语查询网址http://birthdaybird.web.fc2.com/</span><br>
<span>《利兹与青鸟》参考资料合集</span><br>
<span>https://www.weibo.com/ttarticle/p/show?id=2309404314336486133558 微博网友收集的《利兹》资料合集1</span><br>
<span>https://www.weibo.com/ttarticle/p/show?id=2309404447180889915536 微博网友收集的《利兹》资料合集2</span><br>
</p><p><b>btn5754: </b><br>
<span>AprilSakura 发表于 2020-4-12 04:25</span><br>
<span>最后提供一个山田尚子不停地暗示伞哥哥也是青鸟，但被埋没的直接证据。</span><br>
<span>在01:12:29处，伞哥哥走进生物教室 ...</span><br>
<span>图1我觉得值得讨论一下，这个鸟语确实没错，但伞哥哥埋没的才能是啥？按照书中武田给的提示，伞哥哥只是对长笛抱有超越常人的热爱，但天赋也就普通人的顶点，从小也没接受过专业教育。整部剧里也没有暗示过伞哥哥其实天赋很好只是没被挖掘出来啊，像图2里的鸟语本身就和故事想表达的主题契合，也有别的信息可以佐证，图1这个说法过于孤立了。</span><br>
</p><p><b>kalavine: </b><br>
<span>我这就罚自己回去再重新看一遍</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1922568[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
