<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>大阪G20峰会前夕，普京采访接英国《金融时报》采访全文</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>大阪G20峰会前夕，普京采访接英国《金融时报》采访全文</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:26:32 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>大阪G20峰会前夕，普京采访接英国《金融时报》采访全文[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1842813-1-1.html</link>
      <description>大阪G20峰会前夕，普京采访接英国《金融时报》采访全文&#13;
https://media.weibo.cn/article?j ... play=0&amp;retcode=6102
&#13;
普京采访接英国《金融时报》采访全文
&#13;
寰亚SYHP06.28 08:14
&#13;
在日本大阪G20峰会前夕，普京接受英国《金融时报》编辑莱昂内尔·巴伯和驻莫斯科分社社长亨利·福伊的采访。
&#13;
莱昂内尔·巴伯：总统先生，你很快就会前往大阪参加20国集团高级政治家的峰会。在你领导俄罗斯的过程中，在过去的20年里，没有人参加过如此多的国际会议。在我们谈论20国集团的议程以及你希望实现的目标之前，我们知道中美之间在贸易方面的紧张局势正在加剧，这是海湾地区冲突的风险。如果你能够谈谈你在执政期间如何看待过去20年来世界的变化，我将非常感激。
&#13;
普京：首先，我这20年来一直没有掌权。如你所知，我担任总理已有四年，而且这不是俄罗斯联邦的最高权力机构。但是，尽管如此，我已经在政府和高层中待了很长时间，所以我可以判断变化的内容和方式。事实上，你只是自己说，询问发生了什么变化以及如何变化。你提到了贸易战和波斯湾的发展。我会谨慎地说情况没有好转，但我在一定程度上保持乐观。但是，坦率地说，情况肯定变得更具戏剧性和爆炸性。
&#13;
莱昂内尔·巴伯：你认为世界现在变得更加分散吗？
&#13;
普京：当然，因为在冷战期间，坏事就是冷战。是真的。但至少有一些规则要求国际交流的所有参与者或多或少地遵守或试图遵循。现在，似乎根本就没有规则。从这个意义上说，世界变得更加分散，更不可预测，这是最重要和最令人遗憾的事情。
&#13;
莱昂内尔·巴伯：我们将回归到这个世界的主题，没有规则，分裂，更多的交易。但首先，总统先生，就你与其他各方的关系，告诉我们你想在大阪取得什么成果？您参加峰会的主要目标是什么？
&#13;
普京：我非常希望参加此次活动的所有参与者，我认为G20是今天的重要国际经济发展论坛，所以我希望所有G20成员重申他们的意图 - 至少是意图 -制定一些人人都会遵循的一般规则，并表明他们对加强国际金融和贸易机构的承诺和奉献精神。
&#13;
其他一切都是以某种方式补充主要主题的细节。我们当然支持日本的领导职位。至于现代技术的发展，信息世界，信息经济，以及日本同事对长寿和环境等问题的关注 - 这一切都非常重要，我们一定会支持并参与所有这些讨论。即使在当前条件下很难期待任何突破或具有里程碑意义的决定; 我们今天很难指望它。但无论如何，至少有希望在这些一般性讨论和双边会议期间，我们能够消除现有的分歧并奠定基础，为积极向前发展奠定基础。
&#13;
莱昂内尔·巴伯：你将在大阪与沙特王储萨勒曼会面。我们能否期待延长目前的石油生产协议？限制？
&#13;
普京：众所周知，俄罗斯不是欧佩克成员国，尽管它是世界上最大的生产国之一。我相信，我们的日产量估计为1130万桶。不过，美国在我们面前飙升。但是，我们认为，我们与沙特阿拉伯和欧佩克的生产稳定协议总体上对市场稳定和预测产生了积极影响。
&#13;
我相信能源生产者，在这种情况下，石油生产国和消费者都对此感兴趣，因为目前稳定性肯定是供不应求的。我们与沙特阿拉伯和其他欧佩克成员国的协议无疑加强了稳定。
&#13;
至于我们是否会延长协议，你会在接下来的几天内发现。在本次采访之前，我就这个问题与我们最大的石油公司和政府成员的高层管理人员举行了会议。
&#13;
莱昂内尔·巴伯：他们有点沮丧。他们想生产更多。那是对的吗？
&#13;
普京：他们有一个明智的政策。这不是增加产量，尽管这是大型石油公司工作的一个主要组成部分。这是关于市场的情况。他们全面了解情况，以及他们的收入和支出。当然，他们也在考虑推动行业发展，及时投资，吸引和使用现代技术的方式，以及使这一重要行业对投资者更具吸引力。
&#13;
然而，剧烈的价格上涨或下跌不会有助于市场稳定，也不会鼓励投资。这就是我们今天全面讨论所有这些问题的原因。
&#13;
莱昂内尔.巴伯：总统先生，你已经经过了近四个美国总统，可能会有五个，你有直接经验。那么，特朗普先生有何不同？
&#13;
普京：我们都不同。没有两个人是一样的，就像没有相同的指纹一样。任何人都有自己的优势，让选民判断他们的缺点。总的来说，我与美国所有领导人保持着充分善良和稳定的关系。我有机会与其中一些人进行更积极的沟通。
&#13;
我接触到的第一位美国总统是克林顿。一般来说，我认为这是一种积极的体验。我们在很短的时间内建立了足够稳定和商业化的联系，因为他的任期已经结束。我当时只是一位刚开始工作的年轻总统。我继续回想起他是如何与我建立伙伴关系的。我仍然非常感谢他。
&#13;
有不同的时间，我们必须解决所有其他同事的各种问题。不幸的是，这经常涉及辩论，而我们的意见并没有与我认为可以被称为俄罗斯，美国和整个世界的关键方面的一些事项重合。例如，这包括美国单方面退出“反弹道导弹条约”，正如我们一直认为的那样，而且我仍然相信，它是整个国际安全体系的基石。
&#13;
我们讨论了这个问题很长一段时间，争论并提出了各种解决方案。无论如何，我做出了非常有力的努力来说服我们的美国伙伴不要退出该条约。而且，如果美方仍然想要退出该条约，它应该这样做，以便在很长的历史时期内保证国际安全。我建议这一点，我已经在公开场合讨论了这个问题，我再说一遍，因为我认为这件事非常重要。我建议共同致力于应该涉及美国，俄罗斯和欧洲的导弹防御项目。他们规定了这种合作的具体参数，确定了危险的导弹方法和设想的技术交流，制定了决策机制等等。这些都是绝对具体的建议。
&#13;
我相信，如果我们的美国合作伙伴接受这一提议，那么今天世界将会是一个不同的地方。不幸的是，这没有发生。我们可以看到情况正朝着另一个方向发展; 新武器和尖端军事技术正在脱颖而出。嗯，这不是我们的选择。但是，今天，我们至少应该尽一切努力，以免加剧局势。
&#13;
莱昂内尔·巴伯：总统先生，你是历史学生。你和基辛格有很多小时的谈话。你几乎肯定读过他的书，世界秩序。与特朗普先生一起，我们看到了一些新事物，更具交易性。他对欧洲的联盟和盟友非常挑剔。这对俄罗斯有利吗？
&#13;
普京：在这种情况下，问一下美国的优势会更好。特朗普先生不是职业政治家。他对美国的国家利益有着独特的世界观和远景。在解决问题时，我不接受他的许多方法。但你知道我的想法吗？我认为他是一个有才华的人。他非常清楚他的选民对他的期望。
&#13;
俄罗斯一直受到指责，而且看起来很奇怪，尽管有穆勒的报告，它仍被指责神话干涉美国大选。现实中发生了什么？特朗普先生调查了对手对他的态度，看到了美国社会的变化，他利用了这一点。
&#13;
你和我正在谈论G20会议。这是一个经济论坛，毫无疑问它将讨论全球化，全球贸易和国际金融问题。
&#13;
有没有人曾经想过从20世纪90年代以来过去25年来我们一直在观察和参与的全球化全球化带来了哪些实际受益以及从中获得了哪些好处？
&#13;
中国特别利用全球化，使数百（千）万中国人摆脱贫困。
&#13;
在美国发生了什么，它是如何发生的？在美国，领先的美国公司 - 公司，其经理，股东和合作伙伴 - 利用这些利益。中产阶级几乎没有受益于全球化。美国的实得工资（我们稍后可能会谈到俄罗斯的实际收入，需要政府特别关注）。美国的中产阶级没有从全球化中受益; 当这个馅饼被分开时，它被遗漏了。
&#13;
特朗普团队非常敏锐而清晰地感受到了这一点，他们在竞选活动中使用了这一点。在这里你应该寻找特朗普胜利背后的原因，而不是任何所谓的外国干涉。这就是我们应该在这里谈论的内容，包括涉及全球经济的问题。
&#13;
我相信这可以解释他看似奢侈的经济决策，甚至是与他的伙伴和盟友的关系。他认为，过去十年中全球化的资源和利益分配对美国来说是不公平的。
&#13;
我不打算讨论它是否公平，我不会说他做的是对还是错。我想了解他的动机，这就是你问我的。也许这可以解释他不寻常的行为。
&#13;
莱昂内尔·巴伯：我当然希望恢复俄罗斯经济。但你说的话绝对令人着迷。在这里，你是俄罗斯总统，与中国领导人一起捍卫全球化，而特朗普正在攻击全球化并谈论美国第一。你怎么解释这个悖论？
&#13;
普京：我不认为他将美国放在首位的愿望是一个悖论。我希望俄罗斯成为第一，这不是一个悖论; 那里没什么不寻常的。至于他正在攻击全球化的一些表现，我早些提出了这一点。他似乎相信全球化的结果对美国来说可能比他们好得多。这些全球化的结果并未对美国产生预期的效果，他正在开始反对全球化的某些因素。这涉及每个人，主要是包括盟国在内的国际经济合作体系的主要参与者。
&#13;
莱昂内尔.巴伯：总统先生，你曾与中国领导人举行多次会晤，俄罗斯和中国肯定会更接近。你在中国篮子里放了太多鸡蛋吗？因为俄罗斯的外交政策，包括在你的领导下，总是能够与每个人交谈。
&#13;
普京：首先，我们有足够的鸡蛋，但没有那么多可以放置这些鸡蛋的篮子。这是第一点。
&#13;
其次，我们总是评估风险。
&#13;
第三，我们与中国的关系不是出于政治上任何其他考虑因素的动机。让我指出，“中国友好条约”是在2001年签署的，如果记忆在目前的形势出现之前很久，在目前的经济分歧之前很久，在美国和中国之间。
&#13;
我们不需要加入任何东西，我们也不必将我们的政策指向任何人。事实上，俄罗斯和中国并没有将其政策指向任何人。我们一直在实施扩大合作的计划。自2001年以来，我们一直在这样做，我们只是一贯地实施这些计划。
&#13;
看看那里写的是什么。我们没有做任何超越这些协议框架的事情。所以这里没有什么不寻常之处，你不应该寻找中俄和解的任何影响。当然，我们评估当前的全球发展; 我们的立场与当前全球议程上的一些事项相吻合，包括我们对遵守公认的贸易规则，国际金融体系，支付和结算的态度。
&#13;
G20发挥了非常切实的作用。自2008年金融危机爆发以来，G20已经为稳定全球金融体系，发展全球贸易和确保其稳定做出了许多有益的贡献。我在谈论全球议程的税务方面，反腐败斗争等等。中国和俄罗斯都坚持这一理念。
&#13;
G20在国际货币基金组织和世界银行提倡配额变更方面取得了很大成就。俄罗斯和中国都有这种做法。考虑到新兴市场全球经济份额的大幅增长，这是公平和正确的，我们从一开始就表达了这一立场。我们很高兴这种情况继续发展并与全球贸易的变化保持一致。
&#13;
在过去25年左右的时间里（25，我相信），G7国家在全球GDP中的份额从58％下降到40％。这也应该以某种方式反映在国际机构中。这是俄罗斯和中国的共同立场。这是公平的，这没什么特别的。
&#13;
是的，俄罗斯和中国有许多重合的利益，这是事实。这就是我们与中国领导人经常接触的动机。当然，我们也建立了非常温暖的私人关系，这很自然。
&#13;
因此，我们正在按照早在2001年制定的主流双边议程行事，但我们很快就应对全球发展。我们从未将双边关系对抗任何人。我们不是反对任何人，我们是为了自己。
&#13;
莱昂内尔·巴伯： 我很放心，这种鸡蛋供应很旺盛。但总统先生，严肃的一点是，你熟悉格雷厄姆.艾利森的书“修昔底德的陷阱”。美国和中国在主导力量和崛起的大国之间存在紧张或军事冲突的危险。您是否认为在您，美国和中国之间存在军事冲突的风险？
&#13;
普京：你知道，人类的整个历史一直充斥着军事冲突，但自核武器出现以来，全球冲突的风险已经降低，因为全球人口可能会对整个地球造成悲惨的后果。两个核国家之间发生冲突。我希望不会这样。
&#13;
但是，当然，我们不得不承认，不仅是中国的工业补贴，还是美国的关税政策。首先，我们正在讨论不同的开发平台，可以这么说，在中国和美国。他们是不同的，作为历史学家，你可能会同意我的观点。他们可能在国内外政策上有不同的理念。
&#13;
但我想与您分享一些个人观察。它们不是与一个国家的盟友关系或与另一个国家的对抗; 我只是在观察目前正在发生的事情。中国对合作伙伴和反对者表现出忠诚和灵活性。也许这与中国哲学的历史特征，建立关系的方法有关。
&#13;
因此，我认为中国不会有这样的威胁。我无法想象，真的。但很难说美国是否有足够的耐心不做任何轻率的决定，而是即使存在分歧也要尊重其合作伙伴。但我希望，我想再说一遍，我希望不会有任何军事对抗。
&#13;
莱昂内尔·巴伯：武器控制。我们知道INF协议处于严重危险之中。从俄罗斯的角度来看，对于未来的军备控制协议还是处于一个新的阶段，我们是否有可能看到新的核军备竞赛？
&#13;
普京：我相信存在这样的风险。
&#13;
正如我已经说过的那样，美国单方面退出了“反弹道导弹条约”，最近也退出了“中程核武器条约”。但这一次，它不仅仅是放弃了，而是找到了退出的理由，而这个原因就是俄罗斯。在这种情况下，我认为俄罗斯对他们没有任何意义，因为尽管北约和北约在我们边境附近的特遣队扩张，但这个战争剧场，欧洲战争剧院对美国来说不太可能有趣。事实仍然是，美国已退出该条约。现在议程的重点是战略武器削减条约（新的START）。如果碰巧在大阪见面，我希望能与特朗普谈谈。
&#13;
我们说我们已准备好在美国和俄罗斯之间举行会谈并延长这一条约，但我们没有看到美国合作伙伴提出任何相关倡议。他们保持沉默，而条约在2021年到期。如果我们现在不开始谈判，它将会结束，因为即使是手续也没有时间。
&#13;
我们之前与特朗普的谈话表明，美国人似乎对此感兴趣，但他们仍然没有采取任何实际步骤。因此，如果该条约不复存在，那么世界上就没有任何文书可以限制军备竞赛。这很糟糕。
&#13;
莱昂内尔·巴伯：确切地说，手套已关闭。中国，俄罗斯和美国之间是否有机会就中间核力量达成三角协议，还是梦想，天空中的馅饼？你会支持这样的结局吗？
&#13;
普京：正如我在一开始所说的，我们将支持任何可以促进我们事业的协议，即帮助我们控制军备竞赛。
&#13;
应该说，到目前为止，中国核力量的水平和发展规模远低于美国和俄罗斯。中国是一个拥有建立核潜力的巨大力量。这可能会在未来发生，但到目前为止，我们的能力难以比拟。俄罗斯和美国是主要的核大国，这就是他们之间签署协议的原因。至于中国是否会加入这些努力，你可以问问我们的中国朋友。
&#13;
莱昂内尔·巴伯：俄罗斯既是太平洋大国，也是欧洲和亚洲大国。这是一个太平洋大国。你已经看到了中国人在建立海军和海上力量方面所做的工作。您如何处理太平洋地区的潜在安全问题和领土争端？俄罗斯是否可以在新的安全安排中发挥作用？
&#13;
普京：你提到了中国海军的集结。如果有记忆，中国的国防开支总额将达到1776亿美元。美国国防开支超过7000亿美元。而你是试图通过中国军事力量的积累来吓唬世界？它不适用于这种规模的军费开支。不，不是的。
&#13;
至于俄罗斯，我们将继续按计划发展我们的太平洋舰队。当然，我们也会回应全球发展以及其他国家之间关系的发展。我们可以看到所有这些，但它不会影响我们的国防发展计划，包括俄罗斯远东地区的计划。
&#13;
我们是自给自足的，我们有信心。俄罗斯是最大的大陆强国。但我们在远东有一个核潜艇基地，我们正在根据我们的计划发展我们的防御潜力，包括我们可以确保我们计划开发的北海航线的安全。
&#13;
我们打算吸引许多合作伙伴参与这项工作，包括我们的中国合作伙伴。我们甚至可能与美国和印度达成协议，印度也表示对北海航线感兴趣。
&#13;
我想说，我们也准备在亚太地区开展合作，我有理由相信，俄罗斯可以为稳定局势作出相当，切实和积极的贡献。
&#13;
莱昂内尔·巴伯：我们可以转向朝鲜吗？你如何评估目前的情况，你是否认为最终任何协议或协议都必须接受朝鲜拥有核武器的事实，而且完全拆除是不可能的？总统先生，如果我可以补充一点，我问你这个问题，因为俄罗斯有一个相当小的但仍然是与朝鲜的陆地边界。
&#13;
普京：你知道，无论我们是否承认朝鲜是核能，它的核能数量都不会减少。我们必须从现代现实出发，即核武器对国际和平与安全构成威胁。
&#13;
另一个相关问题是这个问题源于何处。利比亚和伊拉克的悲剧激励许多国家不惜一切代价确保其安全。
&#13;
我们应该谈论的不是如何使朝鲜解除武装，而是如何确保朝鲜的无条件安全，以及如何使包括朝鲜在内的任何国家感到安全并受到受到所有成员严格尊重的国际法的保护。国际社会。这是我们应该考虑的问题。
&#13;
我们应该考虑保障，我们应该把它作为与朝鲜会谈的基础。我们必须耐心，尊重它，同时考虑到由此产生的危险，核地位的危险和核武器的存在。
&#13;
当然，目前的情况充满了不可预测的情况，我们必须避免这种情况。
&#13;
莱昂内尔·巴伯：您显然认为这是一位经验丰富的外交政策和安全分析师以及战略家。如果你有俄罗斯，你有中国，你有韩国和日本，你如何看待未来五到十年的北亚安全形势？
&#13;
普京：你说得对，我们与朝鲜有一个共同边界，即使是一个短边界，因此，这个问题对我们有直接影响。美国位于海洋对面，英国位于很远的地方，而我们就在这里，在这个地区，朝鲜的核射程离我们的边界不远。这就是为什么这直接关系到我们，我们永远不会停止思考它。
&#13;
我想回到你对上一个问题的回答。我们必须尊重朝鲜的合法安全关切。我们必须表现出尊重，我们必须找到一种方法来确保其满足朝鲜的安全。如果我们这样做，情况可能会在今天没有人想象。
&#13;
你还记得苏联采取缓和政策后的情况吗？我还需要说什么吗？
&#13;
莱昂内尔.巴伯：总统先生，你一直掌权或非常接近权力。我想达沃斯在我们见面的时候对你说过 - 你没有掌权，但仍然打电话给所有镜头。在顶部或接近顶部20年后，您对风险的胃口增加了吗？
&#13;
普京：它没有增加或减少。风险必须始终是合理的。但是，当人们可以使用流行的俄语短语时，情况并非如此：“不冒险，不喝香槟的人。”事实并非如此。很可能，当必须做出某些决定时，风险是不可避免的。根据任何决策的规模，风险可能很小或严重。
&#13;
任何决策过程都伴随着风险。在抓住机会之前，必须仔细评估一切。因此，基于对情况的评估和决策的可能后果的风险是可能的，甚至是不可避免的。忽视真实情况并且未能清楚地理解后果的愚蠢风险是不可接受的，因为它们可能危害许多人的利益。
&#13;
莱昂内尔·巴伯：就你决定进行干预而言，叙利亚的风险有多大？
&#13;
普京：它足够高。但是，当然，我提前仔细考虑过这个问题，并考虑了所有情况以及所有的利弊。我考虑了俄罗斯周边局势如何发展以及可能产生的后果。我与我的助手和部长讨论过这个问题，包括那些负责执法机构和其他高级官员的人。从长远来看，我认为，我们积极参与叙利亚事务，对俄罗斯和俄罗斯联邦利益的积极影响将远远超过不干涉和被动观察国际恐怖主义组织，如何在我们的边界附近变得更加强大。
&#13;
莱昂内尔·巴伯：叙利亚的风险回报是什么样的？
&#13;
普京：我认为这是一个良好而积极的回报。我们的成就甚至超出了我的预期。首先，许多计划返回俄罗斯的武装分子被淘汰出局。这意味着数千人。他们计划返回我们没有签证制度的俄罗斯或邻国。这两方面对我们同样危险。这是第一件事。
&#13;
其次，我们设法以某种方式稳定附近地区的局势。这也非常重要。因此，我们直接加强了俄罗斯的国内安全。这是第三件事。
&#13;
第四，我们与所有区域国家建立了足够良好的商业关系，我们在中东地区的地位变得更加稳定。实际上，我们已经与包括伊朗，土耳其和其他国家在内的许多地区国家建立了非常好的，商业化的，合作伙伴关系以及大部分联盟的关系。
&#13;
首先，这涉及叙利亚，无论如何，我们都设法维护了叙利亚的国家地位，我们在那里阻止了利比亚式的混乱。最糟糕的情况会对俄罗斯产生负面影响。
&#13;
此外，我想公开谈谈动员俄罗斯武装部队。我们的武装部队已经获得了在任何和平时期演习中无法获得的实际经验。
&#13;
莱昂内尔·巴伯：你是否致力于阿萨德先生继续执政，或者我们能否在某种程度上看到俄罗斯支持的叙利亚过渡，这不会是利比亚？
&#13;
普京：我相信叙利亚人民应该自由选择自己的未来。与此同时，我希望外部参与者的行动得到证实，就像你提到的风险一样，可预测和可理解，这样我们至少可以考虑下一步行动。
&#13;
当我们最近才与美国前政府讨论此事时，我们说，假设阿萨德今天下台，明天会发生什么？
&#13;
你的同事笑得很开心，因为我们得到的答案非常有趣。你甚至无法想象它有多么有趣。他们说，“我们不知道。”但是当你不知道明天会发生什么时，为什么今天要从臀部开始呢？这可能听起来很原始，但事实就是如此。
&#13;
因此，我们更愿意从各个角度彻底审视问题，而不是匆忙。当然，我们完全了解叙利亚正在发生的事情。冲突有内在原因，应予以处理。但是双方都应该尽力而为。我指的是冲突各方。
&#13;
莱昂内尔.巴伯：主席先生，同样的论点是否适用于委内瑞拉？换句话说，你不准备在委内瑞拉看到过渡，你绝对致力于马杜罗总统。
&#13;
普京：噢，看起来我们已经开始这么好了。请不要冒犯我接下来要说的话。你不会，是吗？我们开始了这么好的开始，认真地谈论，现在你又回到了关于俄罗斯的刻板印象。
&#13;
如果你知道我的意思，我们与委内瑞拉的情况毫无关系。
&#13;
莱昂内尔·巴伯：那些在加拉加斯做的顾问是什么？
&#13;
普京：如果你让我完成，我现在就说这个。这没有问题。
&#13;
回到查韦斯（马杜罗）身上，我们向委内瑞拉出售武器，没有任何限制和问题。我们完全合法地完成了这项工作，就像在世界各地和每个国家一样，包括美国，英国，中国和法国。我们也是这样做的 - 我们向委内瑞拉出售武器。
&#13;
我们签订了合同，说明我们在维修这种军事装备时必须做些什么，我们必须培训当地专家，确保这些装备保持战备状态，等等。我们为此设备提供维护服务。我已经多次这样说了，包括我们的美国伙伴：那里没有俄罗斯军队。你明白吗？是的，那里有俄罗斯专家和教官。是的，他们在那里工作。就在最近，我相信是一周前，我们的一组顾问和专家离开了这个国家。但他们可以回来。
&#13;
我们达成协议，我们的飞机不时飞到那里参加演习。就是这样。我们是否像我们的一些合作伙伴那样规范叛乱分子的行为，或者马杜罗总统的行动？他是总统，我们为什么要控制他的行为呢？他掌控着。无论他是否做得好，这都是另一回事。我们不做任何判断。
&#13;
我认为，在经济方面，许多事情可能会有所不同。但我们不干涉事物; 这不关我们的事。我们在那里投资了数十亿美元，主要是在石油部门。所以呢？其他国家也在做同样的事情。
&#13;
看起来一切都只有俄罗斯武器才能保存。这不是真的。它与现实没有任何共同之处。自封的总统和反对派领导人在哪里？其中一些人在外国大使馆避难，其他人则躲藏起来。我们该怎么办呢？这个问题应该由委内瑞拉人民自己解决。这是所有的了。
&#13;
莱昂内尔·巴伯：我只是运用你的理论和你在委内瑞拉看到利比亚和伊拉克发生的事情的经验。因此，从逻辑上讲，你会说，“我们致力于马杜罗先生，因为我们不希望从外部看到政权更迭。”这是俄罗斯的立场吗？或者你愿意说，“我们将支持瓜伊多，因为我们在委内瑞拉拥有重要的石油利益”？
&#13;
普京：如果按照内部规则和国家立法，宪法以及符合人民意愿的话，我们为包括委内瑞拉在内的任何国家的任何发展做好准备。
&#13;
如果那里没有干预，我认为利比亚或伊拉克国家不会被破坏。在利比亚不会发生这种情况，那里的情况完全不同。实际上，卡扎菲在那里写了他的书，提出了他的理论，等等，这些理论不符合具体的标准，他的实际工作也没有达到欧洲或美国对民主的看法。
&#13;
顺便提一下，法国总统最近表示，美国民主模式与欧洲模式有很大不同。所以没有共同的民主标准。而你，嗯，不是你，但我们的西方合作伙伴希望像利比亚这样的地区拥有与欧洲和美国相同的民主标准？该地区只有君主制或国家，其制度与利比亚存在的制度相似。
&#13;
但我相信，作为历史学家，你会同意我的内心。我不知道你是否会公开同意这一点，但不可能对从未生活在法国或瑞士民主机构条件下的北非居民强加现行和可行的法国或瑞士民主标准。不可能，不是吗？他们试图在他们身上施加类似的东西。或者他们试图强加一些他们从未知道甚至没有听说过的东西。所有这些都导致了冲突和部落间的不和。事实上，利比亚的战争仍在继续。
&#13;
那我们为什么要在委内瑞拉做同样的事呢？我们想恢复炮舰外交吗？我们需要什么？是否有必要在现代世界中如此羞辱拉美国家，并从外部强加政府或领导人的形式？
&#13;
顺便说一句，我们与查韦斯总统合作，因为他是总统。我们没有与查韦斯总统作为个人合作，但我们与委内瑞拉合作。这就是我们为石油部门投资的原因。
&#13;
我们计划在投资石油部门的同时交付委内瑞拉石油？如您所知，委内瑞拉拥有独特的石油，主要运往美国炼油厂。这有什么不好的？我们希望委内瑞拉的石油和天然气部门能够稳定，可预测和自信地运营，并向美国炼油厂交货。我不明白这有什么不妥。
&#13;
首先，他们面临经济问题，其次是国内政治问题。让他们自己解决问题，这些领导人将通过民主手段上台。但当一个人进入广场时，抬起眼睛望向天空并宣称自己是总统？让我们在日本，美国或德国也这样做。会发生什么？你明白这会导致全世界的混乱吗？不可能不同意这一点。会有纯粹的混乱。他们怎么会这样呢？但不，他们从一开始就开始支持那个人。
&#13;
他可能是一个非常善良的人。他可能很精彩，他的计划也很好。但是他进入一个广场并宣布自己为总统是否足够？全世界是否应该支持他担任总统？我们应该告诉他参加选举并赢得选举，然后我们将与他一起担任国家领导人。
&#13;
莱昂内尔·巴伯：让我们谈谈欧洲的另一个民主国家，我的国家。你将和梅夫人见面，这将是她在担任总理之前的最后一次会面。你是否认为英俄关系有可能有所改善，我们可以从一些明显具有敏感性的问题中继续前进，比如斯克里帕尔事件？或者你认为我们将在接下来的三五年内保持深度冻结？
&#13;
普京：听着，所有关于间谍和反间谍的大惊小怪，不值得严肃的州际关系。正如我们所说，这个间谍故事不值得五个科比。或者甚至五磅，就此而言。关于州际关系的问题，它们以数十亿和数百万人的命运来衡量。我们如何比较一个？
&#13;
相互指责和指控的清单可以继续下去。他们说，“你毒害了斯克里帕尔。”首先，必须证明这一点。
&#13;
其次，普通人会倾听并说：“这些斯克里帕尔
&#13;
是谁？”事实证明，斯克里帕尔正在从事间谍活动[俄罗斯]。所以这个人问下一个问题，“你为什么用斯克里帕尔监视我们？也许你不应该这样做？“你知道，这些问题是无限的。我们需要不管它，让安全机构处理它。
&#13;
但我们知道英国的企业（顺便说一下，我在同一个房间里与我们的英国同事会面），他们想与我们合作，他们正在与我们合作，并打算继续这样做。我们支持这一意图。
&#13;
我想，尽管她辞职，梅女士还是不禁担心这些间谍丑闻使我们的关系陷入僵局，所以我们无法正常发展我们的关系并支持正在做什么的商人？他们不仅赚钱，这就是外面的东西。他们创造就业机会和增加价值，而且他们在各自国家的税收制度中提供收入。这是一项严肃而多方面的工作，与您提到的风险相同，包括与业务运营相关的风险。如果我们增加一个不可预测的政治局势，他们根本无法工作。
&#13;
我认为俄罗斯和英国都有兴趣完全恢复我们的关系。至少我希望能够做出一些初步的步骤。我想，对于梅女士来说，这样会更容易，因为她正在离开，并且可以自由地做她认为正确，重要和必要的事情，而不是为国内的政治后果而烦恼。
&#13;
莱昂内尔·巴伯：有些人可能会说人的生命价值超过五便士。但是你相信，总统先生，无论发生什么......
&#13;
弗拉基米尔普京：有人死了吗？
&#13;
莱昂内尔·巴伯：哦，是的。有毒品问题的绅士，他在停车场接触诺维乔克后死亡。我的意思是有人因为香水而这样做了。这不仅仅是一个人死亡，而不是斯克里帕尔。我只是…
&#13;
普京：你认为这绝对是俄罗斯的错吗？
&#13;
莱昂内尔·巴伯：我没有这么说。我说有人死了。
&#13;
普京：你没有这么说，但如果它与俄罗斯无关......是的，一个人死了，这是一个悲剧，我同意。但是我们要怎么做呢？
&#13;
莱昂内尔·巴伯：我想问一下，我真的想谈谈俄罗斯经济。你是否相信在索尔兹伯里发生的事情，向那些想要背叛俄罗斯国家的公众游戏发出了明确的信息？
&#13;
普京：事实上，叛国罪是最严重的罪行，叛徒必须受到惩罚。我并不是说索尔兹伯里事件就是这样做的。一点也不。但是叛徒必须受到惩罚。
&#13;
这位绅士斯克里帕尔已经受到了惩罚。他被捕，被判刑，然后在狱中服刑。他受到了惩罚。就此而言，他不在人们的视线范围内。为什么有人会对他感兴趣？他受到了惩罚。他被拘留，逮捕，判刑，然后在狱中度过了五年。然后他被释放了就是这样。
&#13;
当然，关于叛国罪必须受到惩罚。这是人们可以想象的最卑鄙的罪行。
&#13;
莱昂内尔.巴伯：俄罗斯经济。你前几天谈到俄罗斯劳动力的实际工资下降，俄罗斯的增长低于预期。但与此同时，总统先生，你一直在积累外汇储备和国际储备约4600亿。你在节省什么？什么目的？难道你不能用这些钱来缓解财政方面的问题吗？
&#13;
普京：让我纠正一些非常小的细节。俄罗斯的实际工资没有下降。相反，他们开始回暖。真正的家庭可支配收入正在下降。
&#13;
工资和收入是两个稍微不同的东西。收入由许多参数决定，包括贷款服务费用。俄罗斯人民购买了大量的消费贷款，利息支付计入支出，这拖累了实际收入指标。此外，影子经济正在经历合法化。自雇人士的很大一部分 - 我相信，10万或20万，已经使他们的业务合法化。这也影响了人口的实际收入，可支配收入。
&#13;
这种趋势在过去四年中一直存在。去年我们利率小幅增长0.1％。那还不够。它仍在误差范围内。但这是我们需要处理的严重问题之一，我们正在处理它。
&#13;
最近实际工资开始增长。去年增长了8.5％。今年，由于各种情况，实际工资的增长率大幅下降。我的意思是去年我们看到了经济复苏的增长，还有一些其他因素。然而，它仍在继续。我们真的希望它会对实际家庭可支配收入产生影响。
&#13;
更是如此，因为最近我们采取了一系列措施来加快退休养老金的增长。去年通货膨胀率为4.3％，根据这些结果，今年年初养老金通货膨胀率调整后为7.05％。我们为自己设定了一个目标，一项任务 - 我肯定会实现这一目标 - 以高于通货膨胀率的百分比来调整养老金。
&#13;
现在，实际收入也受到影响，因为我们不得不将增值税从18％提高到20％，这影响了人们的购买力，因为通货膨胀率超过了5％。
&#13;
换句话说，我们预计增值税增加的负面影响将是短期的，这正是发生的事情。幸运的是，它成功了，我们的计算证明是对的。现在通胀率正在下降，宏观经济形势正在改善; 投资略有上升。我们可以看到，经济已经克服了内部和外部冲击造成的困难。外部冲击与我们传统出口产品的限制和价格暴跌有关。经济已趋于稳定。
&#13;
俄罗斯的宏观经济形势稳定。这不是偶然的，所有评级机构都注册了它。三大机构提高了我们的投资评级。去年的经济增长率为2.3％。我们认为这还不够，但我们当然会努力加快步伐。工业生产增长率为2.9％甚至更高，在某些行业（轻工业，加工和服装行业以及其他行业）高达13％。因此，总的来说，我们的经济是稳定的。
&#13;
但我们需要实现的最重要的任务是改变经济结构，通过现代技术，人工智能，机器人技术等确保劳动生产率的大幅增长。这就是为什么我们增加增值税，为执行国家责任的这项工作的某一部分筹集预算资金，以便为私人投资创造条件。让我们把运输和其他基础设施发展。除了国家之外几乎没有任何人参与其中。还有其他与教育和医疗相关的因素。有健康问题或没有受过培训的人在现代经济中不能有效。名单还在继续。
&#13;
我们真的希望通过在关键发展领域开展这项工作，我们将能够提高劳动生产率，并利用这一基础确保增加人民的收入和繁荣。
&#13;
关于储备，你在这里也不完全正确。我们有超过5000亿的黄金和外汇储备，而不是4600亿。但我们的理解是，我们需要建立一个安全网，让我们感到自信，并利用我们现有资源的兴趣。如果我们增加7％，我们可以花7％。
&#13;
这是我们明年的计划，我们很有可能会成功。不要以为这笔钱只是坐在架子上。不，它为俄罗斯在中期的经济稳定提供了一定的保障。
&#13;
莱昂内尔·巴伯：尽管一些寡头抱怨银行被关闭，但中央银行在帮助确保宏观经济稳定方面做得非常好。
&#13;
弗拉基米尔普京：你知道，首先，我们不再有寡头了。Oligarchs是那些利用他们与当局接近获得超额利润的人。我们有大公司，私人公司或政府参与。但我不知道任何大公司因接近当局而获得优惠待遇，这些公司实际上并不存在。
&#13;
至于中央银行，是的，它正在逐步改善我们的金融体系：低效率和小型企业，以及半犯罪金融机构正在离开市场，这是大规模和复杂的工作。
&#13;
它不是寡头或大公司; 不幸的是，它影响了存款人，普通人的利益。我们有相关的监管法案，可以最大限度地减少人们的经济损失，并为他们创造一定的安全网。但当然，每个案例都应该单独考虑。
&#13;
总的来说，我认为中央银行的工作值得支持。它涉及金融体系的改善和关键利率的校准政策。
&#13;
莱昂内尔.巴伯：总统先生，我想回到大领导和中国。如你所知，他一直在进行严格的反腐运动，以便清理党，维护合法性并加强党。他还阅读了苏联的历史，戈尔巴乔夫先生基本上放弃了该党并帮助摧毁了这个国家 - 苏联。你是否认为大领导在他的方法中是正确的，党是绝对至关重要的？你为俄罗斯吸取了什么教训？如果我可以再补充，你说一些有趣的事情在几年前，关于苏联解体作为20世纪最大的地缘政治悲剧。
&#13;
普京：这两个问题没有联系。至于与苏联解体有关的悲剧，这是显而易见的。首先，我的意思是它的人道主义方面。当他们从电视和电台了解苏联已不复存在时，似乎有2500万俄罗斯族人居住在国外。没有人问他们的意见。这个决定很简单。
&#13;
你知道，这些都是民主问题。公投是否有民意调查？大多数（超过70％）的苏联公民都支持保留它。然后决定解散苏联，但没有人问人民，2500万俄罗斯族人发现自己生活在俄罗斯联邦之外。听着，这不是悲剧吗？一个巨大的！和家庭关系？工作？旅行？这只不过是一场灾难。
&#13;
我很惊讶地看到后来对我所说的评论，尤其是西方媒体。他们应该试着通过看到他们的父亲，兄弟或任何其他近亲发现自己生活在一个全新的生活已经开始的不同国家来生活。我向你保证。
&#13;
至于党和国家在中国的建设，这是由中国人民来决定的; 我们不干涉。今天的俄罗斯有自己的原则和生活规则，拥有13.5亿人口的中国有自己的原则和生活规则。你试图统治一个拥有这样一个人口的国家。这不是卢森堡，对这个美好的国家充满敬意。因此，有必要让中国人有机会决定如何组织他们的生活。
&#13;
莱昂内尔.巴伯：再次提出一个大问题。我在谈话开始时讨论了碎片问题。今天的另一个现象是，人们普遍反对精英和反对企业，你已经看到了 - 英国脱欧。也许你在谈论特朗普的美国。你在德国的AFD见过它; 你在土耳其见过它; 你在阿拉伯世界看到过它。您认为俄罗斯能够对这种反对该机构的全球反对运动保持免疫的时间有多长？
&#13;
普京：你应该看看每个特定情况下的现实情况。当然，有一些趋势，但它们只是一般的。在每个特定情况下，在考虑情况及其展开方式时，您应该考虑到特定国家的历史，传统和现实。
&#13;
俄罗斯将保持多久稳定的国家？越长越好。因为很多其他事物及其在世界上的地位取决于稳定性，内部政治稳定性。最终，人民的福祉可能主要取决于稳定性。
&#13;
其中一个原因是，苏联解体的内在原因是人民的生活很艰难，他们的实得工资非常小。商店空无一人，人们失去了维护国家的内在愿望。
&#13;
他们认为无论发生什么事情都不会变得更糟。事实证明，很多人的生活变得更糟，特别是在20世纪90年代初，社会保护和医疗保健系统崩溃，行业崩溃。它可能无效，但至少人们有工作。崩溃后，他们失去了他们。因此，您应该分别查看每个特定情况。
&#13;
西方发生了什么？正如你所说，在美国，特朗普现象的原因是什么？欧洲发生了什么？统治精英们已经脱离了人民。显而易见的问题是精英阶层和绝大多数人的利益之间的差距。
&#13;
当然，我们必须始终牢记这一点。我们在俄罗斯必须做的事情之一就是永远不要忘记，任何政府的运作和存在的目的都是为人民创造稳定，正常，安全和可预测的生活，并为更美好的未来而努力。
&#13;
还有所谓的自由主义思想，它已经过时了。我们的西方合作伙伴承认，自由主义思想的某些要素，如多元文化主义，已经不再成立。
&#13;
当移民问题浮出水面时，许多人承认多元文化主义政策没有效果，应该考虑核心人口的利益。虽然那些因本国政治问题而遇到困难的人也需要我们的帮助。这很好，但是当前往西欧的移民人数不仅仅是数千人或数十万人时，他们自己人口的利益又如何呢？
&#13;
莱昂内尔·巴伯：默克尔犯了错误。
&#13;
普京：红衣主教的错误。人们可以批评特朗普打算在墨西哥和美国之间修建隔离墙。它可能会走得太远。是的，也许是这样。我不是在争论这一点。但他不得不对移民和麻醉品的大量涌入做些什么。
&#13;
没有人做任何事情。他们说这很糟糕，也很糟糕。告诉我，那有什么好处呢？应该做什么？没人提出任何建议。我并不是说在与墨西哥的经济关系中必须每年增加5％的关税或提高关税。这不是我所说的，但必须采取一些措施。他至少在寻找解决方案。
&#13;
我在开什么车？那些关心这一点的人，普通美国人，他们看着这个并说，对他有好处，至少他正在做点什么，提出想法并寻找解决方案。
&#13;
至于自由主义思想，其支持者并没有做任何事情。他们说一切都很顺利，一切都应该如此。但是吗？他们坐在舒适的办公室里，而那些每天在德克萨斯州或佛罗里达州面临问题的人都不高兴，他们很快就会遇到自己的问题。有人想过他们吗？
&#13;
欧洲也是如此。我和很多同事讨论过这个问题，但是没人知道答案。据说他们不能出于各种原因追求强硬政策。为什么呢？只是因为。他们说，我们有法律。好吧，然后改变法律！
&#13;
我们在这个领域也有很多问题。我们与前苏联加盟共和国开放边界，但他们的人民至少会说俄语。你明白我的意思吗？此外，我们在俄罗斯已采取措施精简这一领域的情况。我们现在在移民来自的国家工作，在他们的学校教俄语，我们也在这里与他们合作。我们加强了立法，表明移民必须尊重国家的法律，习俗和文化。
&#13;
换句话说，俄罗斯的情况也不简单，但我们已经开始努力改善它。而自由主义的观点预示着不需要做任何事情。移民可以肆无忌惮地杀人，掠夺和强奸，因为他们必须保护他们作为移民的权利。这些是什么权利？每一项罪行都必须受到惩罚。
&#13;
因此，自由主义观念已经过时了。它与绝大多数人的利益发生冲突。或者采取传统的价值观。我并不想侮辱任何人，因为我们因为我们所谓的**恐惧症而受到谴责。但我们对LGBT人士没有任何问题。上帝保佑，让他们按照自己的意愿生活。但有些事情对我们来说似乎过分了。
&#13;
他们现在声称孩子可以扮演五六个性别角色。我甚至不能确切地说出这些是什么性别，我没有任何想法。让每个人都快乐，我们没有问题。但绝不允许这使数百万人构成核心人口的文化，传统和传统家庭价值观蒙上阴影。
&#13;
莱昂内尔·巴伯：这包括 - 这是非常重要的，就像你说的那样 - 这个自由主义思想的终结，因为 - 你还说了什么 - 不受控制的移民，开放的边界，正如你所说的那样，多样性是社会的组织原则？你认为在自由主义思想方面还有什么可以完成的？你会说 - 如果我可以补充一点 - 那么宗教必须在民族文化和凝聚力方面发挥重要作用吗？
&#13;
普京：它应该发挥其当前的作用。它不能被推出这个文化空间。我们不应该滥用任何东西。
&#13;
俄罗斯是一个正统的基督教国家，东正教和天主教世界之间始终存在问题。这正是我现在要对天主教徒说几句话的原因。那里有什么问题吗？是的，有，但他们不能过分夸大和用于摧毁罗马天主教会本身。这是不可能做到的。
&#13;
有时，我觉得这些自由派开始利用天主教会的某些元素和问题作为摧毁教会本身的工具。这是我认为不正确和危险的。
&#13;
好吧，我们忘记了我们所有人都生活在一个基于圣经价值观的世界里吗？甚至无神论者和其他所有人都生活在这个世界上。我们每天都不必考虑这一点，参加教会并祈祷，从而表明我们是虔诚的基督徒，穆斯林或犹太人。但是，在内心深处，必须有一些基本的人类规则和道德价值观。从这个意义上说，传统价值观对于数百万人来说比这种自由主义观念更为稳定和重要，在我看来，这种观念实际上已经不复存在了。
&#13;
莱昂内尔·巴伯：所以宗教，宗教不是群众的**吗？
&#13;
普京：不，不是。但是我得到的印象是你已经脱离了宗教，因为它已经是莫斯科时间早上12点45分了，你继续折磨我。正如我们在这里所说，你里面没有上帝的恐惧，是吗？（笑声）
&#13;
莱昂内尔·巴伯：这是历史。我已经等了很长时间了。我有最后一个问题。谢谢你 - 请继续。
&#13;
普京：拜托，请继续。
&#13;
亨利.福伊：总统先生，你能说 - 我正在思考你刚刚说过的话：你所提到的一些主题会与史蒂夫·班农，特朗普本人以及欧洲团体中的人们相呼应。功率。你认为如果自由主义思想的结束已经结束，现在是“非自由主义”的时代吗？你是否看到越来越多的盟友在世界各地成长，以此来看待人类的存在？
&#13;
普京： 你知道，在我看来，纯粹的自由主义或纯粹的传统观念从未存在过。也许它们曾经存在于人类历史中，但如果没有多样性，一切都很快就会陷入僵局。一切都开始变得极端。
&#13;
各种想法和各种意见应该有机会存在并表现出来，但与此同时，不应该忘记一般公众，数百万人及其生命的利益。这是不容忽视的事情。
&#13;
然后，在我看来，我们将能够避免重大的政治动荡和麻烦。这也适用于自由主义观念。它并不意味着（我认为，这不再是一个主导因素）它必须立即被摧毁。这一观点，这个立场也应该得到尊重。
&#13;
他们不能简单地向任何人发号施令，就像他们近几十年来一直试图做的那样。强制命令无处不在：无论是在媒体还是在现实生活中。甚至提到一些主题也被认为是不合适的。但为什么？
&#13;
出于这个原因，我不喜欢快速关闭，捆绑，关押，解散一切，逮捕所有人或驱散每个人。当然不是。自由主义思想也不能被摧毁; 它有权存在，甚至应该在某些方面得到支持。但你不应该认为它有权成为绝对主导因素。这就是重点。
&#13;
莱昂内尔·巴伯：你真的和特朗普在一起。总统先生，你已执政近20年。
&#13;
普京：十八年。
&#13;
莱昂内尔·巴伯：你见过很多世界领袖。你最佩服谁？
&#13;
普京：彼得大帝。
&#13;
莱昂内尔·巴伯：但他死了。
&#13;
普京： 只要他的事业还活着，他就会活着，就像我们每个人的事业一样。（笑声）我们将我们的事业还活着。
&#13;
如果你的意思是来自不同国家和州的现任领导人，我能与之沟通的人，我对法国前总统希拉克先生印象最深刻。他是一个真正的知识分子，一个真正的教授，一个非常平庸的人，也非常有趣。当他担任总统时，他对每一个问题都有自己的看法，他知道如何捍卫它，他总是尊重他的伙伴的意见。
&#13;
在现代历史中，从更广阔的视野来看，有许多优秀而且非常有趣的人。
&#13;
莱昂内尔·巴伯：彼得大帝，大俄罗斯的创造者。我还需要说吗？总统先生，我的最后一个问题。伟大的领导者总是准备继任。李光耀准备继任。因此，请与我们分享您的继任者将被选择的过程。
&#13;
普京：我可以毫不夸张地告诉你，自2000年以来，我一直在思考这个问题。情况发生了变化，对人们的某些要求也发生了变化。最后，我会说这个没有夸张或夸大其词，最终决定必须由俄罗斯人民做出。无论当前领导者做什么和如何做，无论他代表谁或如何代表，最终都是俄罗斯联邦公民的选民。
&#13;
巴伯：那么这个选择将由俄罗斯人民投票批准？还是通过杜马？
&#13;
普京：为什么要通过杜马？通过直接无记名投票，普遍直接无记名投票。当然，它与你在英国的不同。我们是一个民主国家。（笑声）
&#13;
在你的国家，一个领导人已离开，而第二个领导人，无论是出于所有意图和目的，都是该州的最高人物，不是由人民的直接选举产生的，而是由执政党选出的。
&#13;
俄罗斯不同，因为我们是一个民主国家。如果我们的高级官员出于某种原因离开，因为他们想要像叶利钦那样退出政治，或者因为他们的任期结束，我们通过普遍的直接无记名投票进行选举。
&#13;
在这种情况下也会发生同样的情况。当然，现任领导人总是支持某人，如果受支持者得到人民的尊重和信任，这种支持可能是实质性的，但最终，俄罗斯人民总是选择。
&#13;
莱昂内尔·巴伯：我无法抗拒地指出你在大选前接任总统。
&#13;
普京：是的，这是事实。所以呢？我是代理总统，为了当选并成为国家元首，我不得不参加选举，我做了。
&#13;
我感谢俄罗斯人民当时的信任，之后，在接下来的选举中。能够成为俄罗斯的领导者，我感到非常荣幸。
&#13;
莱昂内尔·巴伯：总统先生，感谢您在莫斯科的克里姆林宫与英国《金融时报》共度时光。
&#13;
普京： 感谢您对俄罗斯事件的兴趣以及您对俄罗斯对当前国际事务的看法的兴趣。谢谢你们今天有趣的对话。我相信这真的很有趣。
&#13;
非常感谢你。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>宏: </b><br>
<span>大阪G20峰会前夕，普京采访接英国《金融时报》采访全文</span><br>
<span>https://media.weibo.cn/article?j ... play=0&retcode=6102</span><br>
<span>普京采访接英国《金融时报》采访全文</span><br>
<span>寰亚SYHP06.28 08:14</span><br>
<span>在日本大阪G20峰会前夕，普京接受英国《金融时报》编辑莱昂内尔·巴伯和驻莫斯科分社社长亨利·福伊的采访。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：总统先生，你很快就会前往大阪参加20国集团高级政治家的峰会。在你领导俄罗斯的过程中，在过去的20年里，没有人参加过如此多的国际会议。在我们谈论20国集团的议程以及你希望实现的目标之前，我们知道中美之间在贸易方面的紧张局势正在加剧，这是海湾地区冲突的风险。如果你能够谈谈你在执政期间如何看待过去20年来世界的变化，我将非常感激。</span><br>
<span>普京：首先，我这20年来一直没有掌权。如你所知，我担任总理已有四年，而且这不是俄罗斯联邦的最高权力机构。但是，尽管如此，我已经在政府和高层中待了很长时间，所以我可以判断变化的内容和方式。事实上，你只是自己说，询问发生了什么变化以及如何变化。你提到了贸易战和波斯湾的发展。我会谨慎地说情况没有好转，但我在一定程度上保持乐观。但是，坦率地说，情况肯定变得更具戏剧性和爆炸性。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：你认为世界现在变得更加分散吗？</span><br>
<span>普京：当然，因为在冷战期间，坏事就是冷战。是真的。但至少有一些规则要求国际交流的所有参与者或多或少地遵守或试图遵循。现在，似乎根本就没有规则。从这个意义上说，世界变得更加分散，更不可预测，这是最重要和最令人遗憾的事情。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：我们将回归到这个世界的主题，没有规则，分裂，更多的交易。但首先，总统先生，就你与其他各方的关系，告诉我们你想在大阪取得什么成果？您参加峰会的主要目标是什么？</span><br>
<span>普京：我非常希望参加此次活动的所有参与者，我认为G20是今天的重要国际经济发展论坛，所以我希望所有G20成员重申他们的意图 - 至少是意图 -制定一些人人都会遵循的一般规则，并表明他们对加强国际金融和贸易机构的承诺和奉献精神。</span><br>
<span>其他一切都是以某种方式补充主要主题的细节。我们当然支持日本的领导职位。至于现代技术的发展，信息世界，信息经济，以及日本同事对长寿和环境等问题的关注 - 这一切都非常重要，我们一定会支持并参与所有这些讨论。即使在当前条件下很难期待任何突破或具有里程碑意义的决定; 我们今天很难指望它。但无论如何，至少有希望在这些一般性讨论和双边会议期间，我们能够消除现有的分歧并奠定基础，为积极向前发展奠定基础。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：你将在大阪与沙特王储萨勒曼会面。我们能否期待延长目前的石油生产协议？限制？</span><br>
<span>普京：众所周知，俄罗斯不是欧佩克成员国，尽管它是世界上最大的生产国之一。我相信，我们的日产量估计为1130万桶。不过，美国在我们面前飙升。但是，我们认为，我们与沙特阿拉伯和欧佩克的生产稳定协议总体上对市场稳定和预测产生了积极影响。</span><br>
<span>我相信能源生产者，在这种情况下，石油生产国和消费者都对此感兴趣，因为目前稳定性肯定是供不应求的。我们与沙特阿拉伯和其他欧佩克成员国的协议无疑加强了稳定。</span><br>
<span>至于我们是否会延长协议，你会在接下来的几天内发现。在本次采访之前，我就这个问题与我们最大的石油公司和政府成员的高层管理人员举行了会议。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：他们有点沮丧。他们想生产更多。那是对的吗？</span><br>
<span>普京：他们有一个明智的政策。这不是增加产量，尽管这是大型石油公司工作的一个主要组成部分。这是关于市场的情况。他们全面了解情况，以及他们的收入和支出。当然，他们也在考虑推动行业发展，及时投资，吸引和使用现代技术的方式，以及使这一重要行业对投资者更具吸引力。</span><br>
<span>然而，剧烈的价格上涨或下跌不会有助于市场稳定，也不会鼓励投资。这就是我们今天全面讨论所有这些问题的原因。</span><br>
<span>莱昂内尔.巴伯：总统先生，你已经经过了近四个美国总统，可能会有五个，你有直接经验。那么，特朗普先生有何不同？</span><br>
<span>普京：我们都不同。没有两个人是一样的，就像没有相同的指纹一样。任何人都有自己的优势，让选民判断他们的缺点。总的来说，我与美国所有领导人保持着充分善良和稳定的关系。我有机会与其中一些人进行更积极的沟通。</span><br>
<span>我接触到的第一位美国总统是克林顿。一般来说，我认为这是一种积极的体验。我们在很短的时间内建立了足够稳定和商业化的联系，因为他的任期已经结束。我当时只是一位刚开始工作的年轻总统。我继续回想起他是如何与我建立伙伴关系的。我仍然非常感谢他。</span><br>
<span>有不同的时间，我们必须解决所有其他同事的各种问题。不幸的是，这经常涉及辩论，而我们的意见并没有与我认为可以被称为俄罗斯，美国和整个世界的关键方面的一些事项重合。例如，这包括美国单方面退出“反弹道导弹条约”，正如我们一直认为的那样，而且我仍然相信，它是整个国际安全体系的基石。</span><br>
<span>我们讨论了这个问题很长一段时间，争论并提出了各种解决方案。无论如何，我做出了非常有力的努力来说服我们的美国伙伴不要退出该条约。而且，如果美方仍然想要退出该条约，它应该这样做，以便在很长的历史时期内保证国际安全。我建议这一点，我已经在公开场合讨论了这个问题，我再说一遍，因为我认为这件事非常重要。我建议共同致力于应该涉及美国，俄罗斯和欧洲的导弹防御项目。他们规定了这种合作的具体参数，确定了危险的导弹方法和设想的技术交流，制定了决策机制等等。这些都是绝对具体的建议。</span><br>
<span>我相信，如果我们的美国合作伙伴接受这一提议，那么今天世界将会是一个不同的地方。不幸的是，这没有发生。我们可以看到情况正朝着另一个方向发展; 新武器和尖端军事技术正在脱颖而出。嗯，这不是我们的选择。但是，今天，我们至少应该尽一切努力，以免加剧局势。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：总统先生，你是历史学生。你和基辛格有很多小时的谈话。你几乎肯定读过他的书，世界秩序。与特朗普先生一起，我们看到了一些新事物，更具交易性。他对欧洲的联盟和盟友非常挑剔。这对俄罗斯有利吗？</span><br>
<span>普京：在这种情况下，问一下美国的优势会更好。特朗普先生不是职业政治家。他对美国的国家利益有着独特的世界观和远景。在解决问题时，我不接受他的许多方法。但你知道我的想法吗？我认为他是一个有才华的人。他非常清楚他的选民对他的期望。</span><br>
<span>俄罗斯一直受到指责，而且看起来很奇怪，尽管有穆勒的报告，它仍被指责神话干涉美国大选。现实中发生了什么？特朗普先生调查了对手对他的态度，看到了美国社会的变化，他利用了这一点。</span><br>
<span>你和我正在谈论G20会议。这是一个经济论坛，毫无疑问它将讨论全球化，全球贸易和国际金融问题。</span><br>
<span>有没有人曾经想过从20世纪90年代以来过去25年来我们一直在观察和参与的全球化全球化带来了哪些实际受益以及从中获得了哪些好处？</span><br>
<span>中国特别利用全球化，使数百（千）万中国人摆脱贫困。</span><br>
<span>在美国发生了什么，它是如何发生的？在美国，领先的美国公司 - 公司，其经理，股东和合作伙伴 - 利用这些利益。中产阶级几乎没有受益于全球化。美国的实得工资（我们稍后可能会谈到俄罗斯的实际收入，需要政府特别关注）。美国的中产阶级没有从全球化中受益; 当这个馅饼被分开时，它被遗漏了。</span><br>
<span>特朗普团队非常敏锐而清晰地感受到了这一点，他们在竞选活动中使用了这一点。在这里你应该寻找特朗普胜利背后的原因，而不是任何所谓的外国干涉。这就是我们应该在这里谈论的内容，包括涉及全球经济的问题。</span><br>
<span>我相信这可以解释他看似奢侈的经济决策，甚至是与他的伙伴和盟友的关系。他认为，过去十年中全球化的资源和利益分配对美国来说是不公平的。</span><br>
<span>我不打算讨论它是否公平，我不会说他做的是对还是错。我想了解他的动机，这就是你问我的。也许这可以解释他不寻常的行为。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：我当然希望恢复俄罗斯经济。但你说的话绝对令人着迷。在这里，你是俄罗斯总统，与中国领导人一起捍卫全球化，而特朗普正在攻击全球化并谈论美国第一。你怎么解释这个悖论？</span><br>
<span>普京：我不认为他将美国放在首位的愿望是一个悖论。我希望俄罗斯成为第一，这不是一个悖论; 那里没什么不寻常的。至于他正在攻击全球化的一些表现，我早些提出了这一点。他似乎相信全球化的结果对美国来说可能比他们好得多。这些全球化的结果并未对美国产生预期的效果，他正在开始反对全球化的某些因素。这涉及每个人，主要是包括盟国在内的国际经济合作体系的主要参与者。</span><br>
<span>莱昂内尔.巴伯：总统先生，你曾与中国领导人举行多次会晤，俄罗斯和中国肯定会更接近。你在中国篮子里放了太多鸡蛋吗？因为俄罗斯的外交政策，包括在你的领导下，总是能够与每个人交谈。</span><br>
<span>普京：首先，我们有足够的鸡蛋，但没有那么多可以放置这些鸡蛋的篮子。这是第一点。</span><br>
<span>其次，我们总是评估风险。</span><br>
<span>第三，我们与中国的关系不是出于政治上任何其他考虑因素的动机。让我指出，“中国友好条约”是在2001年签署的，如果记忆在目前的形势出现之前很久，在目前的经济分歧之前很久，在美国和中国之间。</span><br>
<span>我们不需要加入任何东西，我们也不必将我们的政策指向任何人。事实上，俄罗斯和中国并没有将其政策指向任何人。我们一直在实施扩大合作的计划。自2001年以来，我们一直在这样做，我们只是一贯地实施这些计划。</span><br>
<span>看看那里写的是什么。我们没有做任何超越这些协议框架的事情。所以这里没有什么不寻常之处，你不应该寻找中俄和解的任何影响。当然，我们评估当前的全球发展; 我们的立场与当前全球议程上的一些事项相吻合，包括我们对遵守公认的贸易规则，国际金融体系，支付和结算的态度。</span><br>
<span>G20发挥了非常切实的作用。自2008年金融危机爆发以来，G20已经为稳定全球金融体系，发展全球贸易和确保其稳定做出了许多有益的贡献。我在谈论全球议程的税务方面，反腐败斗争等等。中国和俄罗斯都坚持这一理念。</span><br>
<span>G20在国际货币基金组织和世界银行提倡配额变更方面取得了很大成就。俄罗斯和中国都有这种做法。考虑到新兴市场全球经济份额的大幅增长，这是公平和正确的，我们从一开始就表达了这一立场。我们很高兴这种情况继续发展并与全球贸易的变化保持一致。</span><br>
<span>在过去25年左右的时间里（25，我相信），G7国家在全球GDP中的份额从58％下降到40％。这也应该以某种方式反映在国际机构中。这是俄罗斯和中国的共同立场。这是公平的，这没什么特别的。</span><br>
<span>是的，俄罗斯和中国有许多重合的利益，这是事实。这就是我们与中国领导人经常接触的动机。当然，我们也建立了非常温暖的私人关系，这很自然。</span><br>
<span>因此，我们正在按照早在2001年制定的主流双边议程行事，但我们很快就应对全球发展。我们从未将双边关系对抗任何人。我们不是反对任何人，我们是为了自己。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯： 我很放心，这种鸡蛋供应很旺盛。但总统先生，严肃的一点是，你熟悉格雷厄姆.艾利森的书“修昔底德的陷阱”。美国和中国在主导力量和崛起的大国之间存在紧张或军事冲突的危险。您是否认为在您，美国和中国之间存在军事冲突的风险？</span><br>
<span>普京：你知道，人类的整个历史一直充斥着军事冲突，但自核武器出现以来，全球冲突的风险已经降低，因为全球人口可能会对整个地球造成悲惨的后果。两个核国家之间发生冲突。我希望不会这样。</span><br>
<span>但是，当然，我们不得不承认，不仅是中国的工业补贴，还是美国的关税政策。首先，我们正在讨论不同的开发平台，可以这么说，在中国和美国。他们是不同的，作为历史学家，你可能会同意我的观点。他们可能在国内外政策上有不同的理念。</span><br>
<span>但我想与您分享一些个人观察。它们不是与一个国家的盟友关系或与另一个国家的对抗; 我只是在观察目前正在发生的事情。中国对合作伙伴和反对者表现出忠诚和灵活性。也许这与中国哲学的历史特征，建立关系的方法有关。</span><br>
<span>因此，我认为中国不会有这样的威胁。我无法想象，真的。但很难说美国是否有足够的耐心不做任何轻率的决定，而是即使存在分歧也要尊重其合作伙伴。但我希望，我想再说一遍，我希望不会有任何军事对抗。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：武器控制。我们知道INF协议处于严重危险之中。从俄罗斯的角度来看，对于未来的军备控制协议还是处于一个新的阶段，我们是否有可能看到新的核军备竞赛？</span><br>
<span>普京：我相信存在这样的风险。</span><br>
<span>正如我已经说过的那样，美国单方面退出了“反弹道导弹条约”，最近也退出了“中程核武器条约”。但这一次，它不仅仅是放弃了，而是找到了退出的理由，而这个原因就是俄罗斯。在这种情况下，我认为俄罗斯对他们没有任何意义，因为尽管北约和北约在我们边境附近的特遣队扩张，但这个战争剧场，欧洲战争剧院对美国来说不太可能有趣。事实仍然是，美国已退出该条约。现在议程的重点是战略武器削减条约（新的START）。如果碰巧在大阪见面，我希望能与特朗普谈谈。</span><br>
<span>我们说我们已准备好在美国和俄罗斯之间举行会谈并延长这一条约，但我们没有看到美国合作伙伴提出任何相关倡议。他们保持沉默，而条约在2021年到期。如果我们现在不开始谈判，它将会结束，因为即使是手续也没有时间。</span><br>
<span>我们之前与特朗普的谈话表明，美国人似乎对此感兴趣，但他们仍然没有采取任何实际步骤。因此，如果该条约不复存在，那么世界上就没有任何文书可以限制军备竞赛。这很糟糕。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：确切地说，手套已关闭。中国，俄罗斯和美国之间是否有机会就中间核力量达成三角协议，还是梦想，天空中的馅饼？你会支持这样的结局吗？</span><br>
<span>普京：正如我在一开始所说的，我们将支持任何可以促进我们事业的协议，即帮助我们控制军备竞赛。</span><br>
<span>应该说，到目前为止，中国核力量的水平和发展规模远低于美国和俄罗斯。中国是一个拥有建立核潜力的巨大力量。这可能会在未来发生，但到目前为止，我们的能力难以比拟。俄罗斯和美国是主要的核大国，这就是他们之间签署协议的原因。至于中国是否会加入这些努力，你可以问问我们的中国朋友。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：俄罗斯既是太平洋大国，也是欧洲和亚洲大国。这是一个太平洋大国。你已经看到了中国人在建立海军和海上力量方面所做的工作。您如何处理太平洋地区的潜在安全问题和领土争端？俄罗斯是否可以在新的安全安排中发挥作用？</span><br>
<span>普京：你提到了中国海军的集结。如果有记忆，中国的国防开支总额将达到1776亿美元。美国国防开支超过7000亿美元。而你是试图通过中国军事力量的积累来吓唬世界？它不适用于这种规模的军费开支。不，不是的。</span><br>
<span>至于俄罗斯，我们将继续按计划发展我们的太平洋舰队。当然，我们也会回应全球发展以及其他国家之间关系的发展。我们可以看到所有这些，但它不会影响我们的国防发展计划，包括俄罗斯远东地区的计划。</span><br>
<span>我们是自给自足的，我们有信心。俄罗斯是最大的大陆强国。但我们在远东有一个核潜艇基地，我们正在根据我们的计划发展我们的防御潜力，包括我们可以确保我们计划开发的北海航线的安全。</span><br>
<span>我们打算吸引许多合作伙伴参与这项工作，包括我们的中国合作伙伴。我们甚至可能与美国和印度达成协议，印度也表示对北海航线感兴趣。</span><br>
<span>我想说，我们也准备在亚太地区开展合作，我有理由相信，俄罗斯可以为稳定局势作出相当，切实和积极的贡献。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：我们可以转向朝鲜吗？你如何评估目前的情况，你是否认为最终任何协议或协议都必须接受朝鲜拥有核武器的事实，而且完全拆除是不可能的？总统先生，如果我可以补充一点，我问你这个问题，因为俄罗斯有一个相当小的但仍然是与朝鲜的陆地边界。</span><br>
<span>普京：你知道，无论我们是否承认朝鲜是核能，它的核能数量都不会减少。我们必须从现代现实出发，即核武器对国际和平与安全构成威胁。</span><br>
<span>另一个相关问题是这个问题源于何处。利比亚和伊拉克的悲剧激励许多国家不惜一切代价确保其安全。</span><br>
<span>我们应该谈论的不是如何使朝鲜解除武装，而是如何确保朝鲜的无条件安全，以及如何使包括朝鲜在内的任何国家感到安全并受到受到所有成员严格尊重的国际法的保护。国际社会。这是我们应该考虑的问题。</span><br>
<span>我们应该考虑保障，我们应该把它作为与朝鲜会谈的基础。我们必须耐心，尊重它，同时考虑到由此产生的危险，核地位的危险和核武器的存在。</span><br>
<span>当然，目前的情况充满了不可预测的情况，我们必须避免这种情况。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：您显然认为这是一位经验丰富的外交政策和安全分析师以及战略家。如果你有俄罗斯，你有中国，你有韩国和日本，你如何看待未来五到十年的北亚安全形势？</span><br>
<span>普京：你说得对，我们与朝鲜有一个共同边界，即使是一个短边界，因此，这个问题对我们有直接影响。美国位于海洋对面，英国位于很远的地方，而我们就在这里，在这个地区，朝鲜的核射程离我们的边界不远。这就是为什么这直接关系到我们，我们永远不会停止思考它。</span><br>
<span>我想回到你对上一个问题的回答。我们必须尊重朝鲜的合法安全关切。我们必须表现出尊重，我们必须找到一种方法来确保其满足朝鲜的安全。如果我们这样做，情况可能会在今天没有人想象。</span><br>
<span>你还记得苏联采取缓和政策后的情况吗？我还需要说什么吗？</span><br>
<span>莱昂内尔.巴伯：总统先生，你一直掌权或非常接近权力。我想达沃斯在我们见面的时候对你说过 - 你没有掌权，但仍然打电话给所有镜头。在顶部或接近顶部20年后，您对风险的胃口增加了吗？</span><br>
<span>普京：它没有增加或减少。风险必须始终是合理的。但是，当人们可以使用流行的俄语短语时，情况并非如此：“不冒险，不喝香槟的人。”事实并非如此。很可能，当必须做出某些决定时，风险是不可避免的。根据任何决策的规模，风险可能很小或严重。</span><br>
<span>任何决策过程都伴随着风险。在抓住机会之前，必须仔细评估一切。因此，基于对情况的评估和决策的可能后果的风险是可能的，甚至是不可避免的。忽视真实情况并且未能清楚地理解后果的愚蠢风险是不可接受的，因为它们可能危害许多人的利益。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：就你决定进行干预而言，叙利亚的风险有多大？</span><br>
<span>普京：它足够高。但是，当然，我提前仔细考虑过这个问题，并考虑了所有情况以及所有的利弊。我考虑了俄罗斯周边局势如何发展以及可能产生的后果。我与我的助手和部长讨论过这个问题，包括那些负责执法机构和其他高级官员的人。从长远来看，我认为，我们积极参与叙利亚事务，对俄罗斯和俄罗斯联邦利益的积极影响将远远超过不干涉和被动观察国际恐怖主义组织，如何在我们的边界附近变得更加强大。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：叙利亚的风险回报是什么样的？</span><br>
<span>普京：我认为这是一个良好而积极的回报。我们的成就甚至超出了我的预期。首先，许多计划返回俄罗斯的武装分子被淘汰出局。这意味着数千人。他们计划返回我们没有签证制度的俄罗斯或邻国。这两方面对我们同样危险。这是第一件事。</span><br>
<span>其次，我们设法以某种方式稳定附近地区的局势。这也非常重要。因此，我们直接加强了俄罗斯的国内安全。这是第三件事。</span><br>
<span>第四，我们与所有区域国家建立了足够良好的商业关系，我们在中东地区的地位变得更加稳定。实际上，我们已经与包括伊朗，土耳其和其他国家在内的许多地区国家建立了非常好的，商业化的，合作伙伴关系以及大部分联盟的关系。</span><br>
<span>首先，这涉及叙利亚，无论如何，我们都设法维护了叙利亚的国家地位，我们在那里阻止了利比亚式的混乱。最糟糕的情况会对俄罗斯产生负面影响。</span><br>
<span>此外，我想公开谈谈动员俄罗斯武装部队。我们的武装部队已经获得了在任何和平时期演习中无法获得的实际经验。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：你是否致力于阿萨德先生继续执政，或者我们能否在某种程度上看到俄罗斯支持的叙利亚过渡，这不会是利比亚？</span><br>
<span>普京：我相信叙利亚人民应该自由选择自己的未来。与此同时，我希望外部参与者的行动得到证实，就像你提到的风险一样，可预测和可理解，这样我们至少可以考虑下一步行动。</span><br>
<span>当我们最近才与美国前政府讨论此事时，我们说，假设阿萨德今天下台，明天会发生什么？</span><br>
<span>你的同事笑得很开心，因为我们得到的答案非常有趣。你甚至无法想象它有多么有趣。他们说，“我们不知道。”但是当你不知道明天会发生什么时，为什么今天要从臀部开始呢？这可能听起来很原始，但事实就是如此。</span><br>
<span>因此，我们更愿意从各个角度彻底审视问题，而不是匆忙。当然，我们完全了解叙利亚正在发生的事情。冲突有内在原因，应予以处理。但是双方都应该尽力而为。我指的是冲突各方。</span><br>
<span>莱昂内尔.巴伯：主席先生，同样的论点是否适用于委内瑞拉？换句话说，你不准备在委内瑞拉看到过渡，你绝对致力于马杜罗总统。</span><br>
<span>普京：噢，看起来我们已经开始这么好了。请不要冒犯我接下来要说的话。你不会，是吗？我们开始了这么好的开始，认真地谈论，现在你又回到了关于俄罗斯的刻板印象。</span><br>
<span>如果你知道我的意思，我们与委内瑞拉的情况毫无关系。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：那些在加拉加斯做的顾问是什么？</span><br>
<span>普京：如果你让我完成，我现在就说这个。这没有问题。</span><br>
<span>回到查韦斯（马杜罗）身上，我们向委内瑞拉出售武器，没有任何限制和问题。我们完全合法地完成了这项工作，就像在世界各地和每个国家一样，包括美国，英国，中国和法国。我们也是这样做的 - 我们向委内瑞拉出售武器。</span><br>
<span>我们签订了合同，说明我们在维修这种军事装备时必须做些什么，我们必须培训当地专家，确保这些装备保持战备状态，等等。我们为此设备提供维护服务。我已经多次这样说了，包括我们的美国伙伴：那里没有俄罗斯军队。你明白吗？是的，那里有俄罗斯专家和教官。是的，他们在那里工作。就在最近，我相信是一周前，我们的一组顾问和专家离开了这个国家。但他们可以回来。</span><br>
<span>我们达成协议，我们的飞机不时飞到那里参加演习。就是这样。我们是否像我们的一些合作伙伴那样规范叛乱分子的行为，或者马杜罗总统的行动？他是总统，我们为什么要控制他的行为呢？他掌控着。无论他是否做得好，这都是另一回事。我们不做任何判断。</span><br>
<span>我认为，在经济方面，许多事情可能会有所不同。但我们不干涉事物; 这不关我们的事。我们在那里投资了数十亿美元，主要是在石油部门。所以呢？其他国家也在做同样的事情。</span><br>
<span>看起来一切都只有俄罗斯武器才能保存。这不是真的。它与现实没有任何共同之处。自封的总统和反对派领导人在哪里？其中一些人在外国大使馆避难，其他人则躲藏起来。我们该怎么办呢？这个问题应该由委内瑞拉人民自己解决。这是所有的了。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：我只是运用你的理论和你在委内瑞拉看到利比亚和伊拉克发生的事情的经验。因此，从逻辑上讲，你会说，“我们致力于马杜罗先生，因为我们不希望从外部看到政权更迭。”这是俄罗斯的立场吗？或者你愿意说，“我们将支持瓜伊多，因为我们在委内瑞拉拥有重要的石油利益”？</span><br>
<span>普京：如果按照内部规则和国家立法，宪法以及符合人民意愿的话，我们为包括委内瑞拉在内的任何国家的任何发展做好准备。</span><br>
<span>如果那里没有干预，我认为利比亚或伊拉克国家不会被破坏。在利比亚不会发生这种情况，那里的情况完全不同。实际上，卡扎菲在那里写了他的书，提出了他的理论，等等，这些理论不符合具体的标准，他的实际工作也没有达到欧洲或美国对民主的看法。</span><br>
<span>顺便提一下，法国总统最近表示，美国民主模式与欧洲模式有很大不同。所以没有共同的民主标准。而你，嗯，不是你，但我们的西方合作伙伴希望像利比亚这样的地区拥有与欧洲和美国相同的民主标准？该地区只有君主制或国家，其制度与利比亚存在的制度相似。</span><br>
<span>但我相信，作为历史学家，你会同意我的内心。我不知道你是否会公开同意这一点，但不可能对从未生活在法国或瑞士民主机构条件下的北非居民强加现行和可行的法国或瑞士民主标准。不可能，不是吗？他们试图在他们身上施加类似的东西。或者他们试图强加一些他们从未知道甚至没有听说过的东西。所有这些都导致了冲突和部落间的不和。事实上，利比亚的战争仍在继续。</span><br>
<span>那我们为什么要在委内瑞拉做同样的事呢？我们想恢复炮舰外交吗？我们需要什么？是否有必要在现代世界中如此羞辱拉美国家，并从外部强加政府或领导人的形式？</span><br>
<span>顺便说一句，我们与查韦斯总统合作，因为他是总统。我们没有与查韦斯总统作为个人合作，但我们与委内瑞拉合作。这就是我们为石油部门投资的原因。</span><br>
<span>我们计划在投资石油部门的同时交付委内瑞拉石油？如您所知，委内瑞拉拥有独特的石油，主要运往美国炼油厂。这有什么不好的？我们希望委内瑞拉的石油和天然气部门能够稳定，可预测和自信地运营，并向美国炼油厂交货。我不明白这有什么不妥。</span><br>
<span>首先，他们面临经济问题，其次是国内政治问题。让他们自己解决问题，这些领导人将通过民主手段上台。但当一个人进入广场时，抬起眼睛望向天空并宣称自己是总统？让我们在日本，美国或德国也这样做。会发生什么？你明白这会导致全世界的混乱吗？不可能不同意这一点。会有纯粹的混乱。他们怎么会这样呢？但不，他们从一开始就开始支持那个人。</span><br>
<span>他可能是一个非常善良的人。他可能很精彩，他的计划也很好。但是他进入一个广场并宣布自己为总统是否足够？全世界是否应该支持他担任总统？我们应该告诉他参加选举并赢得选举，然后我们将与他一起担任国家领导人。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：让我们谈谈欧洲的另一个民主国家，我的国家。你将和梅夫人见面，这将是她在担任总理之前的最后一次会面。你是否认为英俄关系有可能有所改善，我们可以从一些明显具有敏感性的问题中继续前进，比如斯克里帕尔事件？或者你认为我们将在接下来的三五年内保持深度冻结？</span><br>
<span>普京：听着，所有关于间谍和反间谍的大惊小怪，不值得严肃的州际关系。正如我们所说，这个间谍故事不值得五个科比。或者甚至五磅，就此而言。关于州际关系的问题，它们以数十亿和数百万人的命运来衡量。我们如何比较一个？</span><br>
<span>相互指责和指控的清单可以继续下去。他们说，“你毒害了斯克里帕尔。”首先，必须证明这一点。</span><br>
<span>其次，普通人会倾听并说：“这些斯克里帕尔</span><br>
<span>是谁？”事实证明，斯克里帕尔正在从事间谍活动[俄罗斯]。所以这个人问下一个问题，“你为什么用斯克里帕尔监视我们？也许你不应该这样做？“你知道，这些问题是无限的。我们需要不管它，让安全机构处理它。</span><br>
<span>但我们知道英国的企业（顺便说一下，我在同一个房间里与我们的英国同事会面），他们想与我们合作，他们正在与我们合作，并打算继续这样做。我们支持这一意图。</span><br>
<span>我想，尽管她辞职，梅女士还是不禁担心这些间谍丑闻使我们的关系陷入僵局，所以我们无法正常发展我们的关系并支持正在做什么的商人？他们不仅赚钱，这就是外面的东西。他们创造就业机会和增加价值，而且他们在各自国家的税收制度中提供收入。这是一项严肃而多方面的工作，与您提到的风险相同，包括与业务运营相关的风险。如果我们增加一个不可预测的政治局势，他们根本无法工作。</span><br>
<span>我认为俄罗斯和英国都有兴趣完全恢复我们的关系。至少我希望能够做出一些初步的步骤。我想，对于梅女士来说，这样会更容易，因为她正在离开，并且可以自由地做她认为正确，重要和必要的事情，而不是为国内的政治后果而烦恼。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：有些人可能会说人的生命价值超过五便士。但是你相信，总统先生，无论发生什么......</span><br>
<span>弗拉基米尔普京：有人死了吗？</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：哦，是的。有毒品问题的绅士，他在停车场接触诺维乔克后死亡。我的意思是有人因为香水而这样做了。这不仅仅是一个人死亡，而不是斯克里帕尔。我只是…</span><br>
<span>普京：你认为这绝对是俄罗斯的错吗？</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：我没有这么说。我说有人死了。</span><br>
<span>普京：你没有这么说，但如果它与俄罗斯无关......是的，一个人死了，这是一个悲剧，我同意。但是我们要怎么做呢？</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：我想问一下，我真的想谈谈俄罗斯经济。你是否相信在索尔兹伯里发生的事情，向那些想要背叛俄罗斯国家的公众游戏发出了明确的信息？</span><br>
<span>普京：事实上，叛国罪是最严重的罪行，叛徒必须受到惩罚。我并不是说索尔兹伯里事件就是这样做的。一点也不。但是叛徒必须受到惩罚。</span><br>
<span>这位绅士斯克里帕尔已经受到了惩罚。他被捕，被判刑，然后在狱中服刑。他受到了惩罚。就此而言，他不在人们的视线范围内。为什么有人会对他感兴趣？他受到了惩罚。他被拘留，逮捕，判刑，然后在狱中度过了五年。然后他被释放了就是这样。</span><br>
<span>当然，关于叛国罪必须受到惩罚。这是人们可以想象的最卑鄙的罪行。</span><br>
<span>莱昂内尔.巴伯：俄罗斯经济。你前几天谈到俄罗斯劳动力的实际工资下降，俄罗斯的增长低于预期。但与此同时，总统先生，你一直在积累外汇储备和国际储备约4600亿。你在节省什么？什么目的？难道你不能用这些钱来缓解财政方面的问题吗？</span><br>
<span>普京：让我纠正一些非常小的细节。俄罗斯的实际工资没有下降。相反，他们开始回暖。真正的家庭可支配收入正在下降。</span><br>
<span>工资和收入是两个稍微不同的东西。收入由许多参数决定，包括贷款服务费用。俄罗斯人民购买了大量的消费贷款，利息支付计入支出，这拖累了实际收入指标。此外，影子经济正在经历合法化。自雇人士的很大一部分 - 我相信，10万或20万，已经使他们的业务合法化。这也影响了人口的实际收入，可支配收入。</span><br>
<span>这种趋势在过去四年中一直存在。去年我们利率小幅增长0.1％。那还不够。它仍在误差范围内。但这是我们需要处理的严重问题之一，我们正在处理它。</span><br>
<span>最近实际工资开始增长。去年增长了8.5％。今年，由于各种情况，实际工资的增长率大幅下降。我的意思是去年我们看到了经济复苏的增长，还有一些其他因素。然而，它仍在继续。我们真的希望它会对实际家庭可支配收入产生影响。</span><br>
<span>更是如此，因为最近我们采取了一系列措施来加快退休养老金的增长。去年通货膨胀率为4.3％，根据这些结果，今年年初养老金通货膨胀率调整后为7.05％。我们为自己设定了一个目标，一项任务 - 我肯定会实现这一目标 - 以高于通货膨胀率的百分比来调整养老金。</span><br>
<span>现在，实际收入也受到影响，因为我们不得不将增值税从18％提高到20％，这影响了人们的购买力，因为通货膨胀率超过了5％。</span><br>
<span>换句话说，我们预计增值税增加的负面影响将是短期的，这正是发生的事情。幸运的是，它成功了，我们的计算证明是对的。现在通胀率正在下降，宏观经济形势正在改善; 投资略有上升。我们可以看到，经济已经克服了内部和外部冲击造成的困难。外部冲击与我们传统出口产品的限制和价格暴跌有关。经济已趋于稳定。</span><br>
<span>俄罗斯的宏观经济形势稳定。这不是偶然的，所有评级机构都注册了它。三大机构提高了我们的投资评级。去年的经济增长率为2.3％。我们认为这还不够，但我们当然会努力加快步伐。工业生产增长率为2.9％甚至更高，在某些行业（轻工业，加工和服装行业以及其他行业）高达13％。因此，总的来说，我们的经济是稳定的。</span><br>
<span>但我们需要实现的最重要的任务是改变经济结构，通过现代技术，人工智能，机器人技术等确保劳动生产率的大幅增长。这就是为什么我们增加增值税，为执行国家责任的这项工作的某一部分筹集预算资金，以便为私人投资创造条件。让我们把运输和其他基础设施发展。除了国家之外几乎没有任何人参与其中。还有其他与教育和医疗相关的因素。有健康问题或没有受过培训的人在现代经济中不能有效。名单还在继续。</span><br>
<span>我们真的希望通过在关键发展领域开展这项工作，我们将能够提高劳动生产率，并利用这一基础确保增加人民的收入和繁荣。</span><br>
<span>关于储备，你在这里也不完全正确。我们有超过5000亿的黄金和外汇储备，而不是4600亿。但我们的理解是，我们需要建立一个安全网，让我们感到自信，并利用我们现有资源的兴趣。如果我们增加7％，我们可以花7％。</span><br>
<span>这是我们明年的计划，我们很有可能会成功。不要以为这笔钱只是坐在架子上。不，它为俄罗斯在中期的经济稳定提供了一定的保障。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：尽管一些寡头抱怨银行被关闭，但中央银行在帮助确保宏观经济稳定方面做得非常好。</span><br>
<span>弗拉基米尔普京：你知道，首先，我们不再有寡头了。Oligarchs是那些利用他们与当局接近获得超额利润的人。我们有大公司，私人公司或政府参与。但我不知道任何大公司因接近当局而获得优惠待遇，这些公司实际上并不存在。</span><br>
<span>至于中央银行，是的，它正在逐步改善我们的金融体系：低效率和小型企业，以及半犯罪金融机构正在离开市场，这是大规模和复杂的工作。</span><br>
<span>它不是寡头或大公司; 不幸的是，它影响了存款人，普通人的利益。我们有相关的监管法案，可以最大限度地减少人们的经济损失，并为他们创造一定的安全网。但当然，每个案例都应该单独考虑。</span><br>
<span>总的来说，我认为中央银行的工作值得支持。它涉及金融体系的改善和关键利率的校准政策。</span><br>
<span>莱昂内尔.巴伯：总统先生，我想回到大领导和中国。如你所知，他一直在进行严格的反腐运动，以便清理党，维护合法性并加强党。他还阅读了苏联的历史，戈尔巴乔夫先生基本上放弃了该党并帮助摧毁了这个国家 - 苏联。你是否认为大领导在他的方法中是正确的，党是绝对至关重要的？你为俄罗斯吸取了什么教训？如果我可以再补充，你说一些有趣的事情在几年前，关于苏联解体作为20世纪最大的地缘政治悲剧。</span><br>
<span>普京：这两个问题没有联系。至于与苏联解体有关的悲剧，这是显而易见的。首先，我的意思是它的人道主义方面。当他们从电视和电台了解苏联已不复存在时，似乎有2500万俄罗斯族人居住在国外。没有人问他们的意见。这个决定很简单。</span><br>
<span>你知道，这些都是民主问题。公投是否有民意调查？大多数（超过70％）的苏联公民都支持保留它。然后决定解散苏联，但没有人问人民，2500万俄罗斯族人发现自己生活在俄罗斯联邦之外。听着，这不是悲剧吗？一个巨大的！和家庭关系？工作？旅行？这只不过是一场灾难。</span><br>
<span>我很惊讶地看到后来对我所说的评论，尤其是西方媒体。他们应该试着通过看到他们的父亲，兄弟或任何其他近亲发现自己生活在一个全新的生活已经开始的不同国家来生活。我向你保证。</span><br>
<span>至于党和国家在中国的建设，这是由中国人民来决定的; 我们不干涉。今天的俄罗斯有自己的原则和生活规则，拥有13.5亿人口的中国有自己的原则和生活规则。你试图统治一个拥有这样一个人口的国家。这不是卢森堡，对这个美好的国家充满敬意。因此，有必要让中国人有机会决定如何组织他们的生活。</span><br>
<span>莱昂内尔.巴伯：再次提出一个大问题。我在谈话开始时讨论了碎片问题。今天的另一个现象是，人们普遍反对精英和反对企业，你已经看到了 - 英国脱欧。也许你在谈论特朗普的美国。你在德国的AFD见过它; 你在土耳其见过它; 你在阿拉伯世界看到过它。您认为俄罗斯能够对这种反对该机构的全球反对运动保持免疫的时间有多长？</span><br>
<span>普京：你应该看看每个特定情况下的现实情况。当然，有一些趋势，但它们只是一般的。在每个特定情况下，在考虑情况及其展开方式时，您应该考虑到特定国家的历史，传统和现实。</span><br>
<span>俄罗斯将保持多久稳定的国家？越长越好。因为很多其他事物及其在世界上的地位取决于稳定性，内部政治稳定性。最终，人民的福祉可能主要取决于稳定性。</span><br>
<span>其中一个原因是，苏联解体的内在原因是人民的生活很艰难，他们的实得工资非常小。商店空无一人，人们失去了维护国家的内在愿望。</span><br>
<span>他们认为无论发生什么事情都不会变得更糟。事实证明，很多人的生活变得更糟，特别是在20世纪90年代初，社会保护和医疗保健系统崩溃，行业崩溃。它可能无效，但至少人们有工作。崩溃后，他们失去了他们。因此，您应该分别查看每个特定情况。</span><br>
<span>西方发生了什么？正如你所说，在美国，特朗普现象的原因是什么？欧洲发生了什么？统治精英们已经脱离了人民。显而易见的问题是精英阶层和绝大多数人的利益之间的差距。</span><br>
<span>当然，我们必须始终牢记这一点。我们在俄罗斯必须做的事情之一就是永远不要忘记，任何政府的运作和存在的目的都是为人民创造稳定，正常，安全和可预测的生活，并为更美好的未来而努力。</span><br>
<span>还有所谓的自由主义思想，它已经过时了。我们的西方合作伙伴承认，自由主义思想的某些要素，如多元文化主义，已经不再成立。</span><br>
<span>当移民问题浮出水面时，许多人承认多元文化主义政策没有效果，应该考虑核心人口的利益。虽然那些因本国政治问题而遇到困难的人也需要我们的帮助。这很好，但是当前往西欧的移民人数不仅仅是数千人或数十万人时，他们自己人口的利益又如何呢？</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：默克尔犯了错误。</span><br>
<span>普京：红衣主教的错误。人们可以批评特朗普打算在墨西哥和美国之间修建隔离墙。它可能会走得太远。是的，也许是这样。我不是在争论这一点。但他不得不对移民和麻醉品的大量涌入做些什么。</span><br>
<span>没有人做任何事情。他们说这很糟糕，也很糟糕。告诉我，那有什么好处呢？应该做什么？没人提出任何建议。我并不是说在与墨西哥的经济关系中必须每年增加5％的关税或提高关税。这不是我所说的，但必须采取一些措施。他至少在寻找解决方案。</span><br>
<span>我在开什么车？那些关心这一点的人，普通美国人，他们看着这个并说，对他有好处，至少他正在做点什么，提出想法并寻找解决方案。</span><br>
<span>至于自由主义思想，其支持者并没有做任何事情。他们说一切都很顺利，一切都应该如此。但是吗？他们坐在舒适的办公室里，而那些每天在德克萨斯州或佛罗里达州面临问题的人都不高兴，他们很快就会遇到自己的问题。有人想过他们吗？</span><br>
<span>欧洲也是如此。我和很多同事讨论过这个问题，但是没人知道答案。据说他们不能出于各种原因追求强硬政策。为什么呢？只是因为。他们说，我们有法律。好吧，然后改变法律！</span><br>
<span>我们在这个领域也有很多问题。我们与前苏联加盟共和国开放边界，但他们的人民至少会说俄语。你明白我的意思吗？此外，我们在俄罗斯已采取措施精简这一领域的情况。我们现在在移民来自的国家工作，在他们的学校教俄语，我们也在这里与他们合作。我们加强了立法，表明移民必须尊重国家的法律，习俗和文化。</span><br>
<span>换句话说，俄罗斯的情况也不简单，但我们已经开始努力改善它。而自由主义的观点预示着不需要做任何事情。移民可以肆无忌惮地杀人，掠夺和强奸，因为他们必须保护他们作为移民的权利。这些是什么权利？每一项罪行都必须受到惩罚。</span><br>
<span>因此，自由主义观念已经过时了。它与绝大多数人的利益发生冲突。或者采取传统的价值观。我并不想侮辱任何人，因为我们因为我们所谓的**恐惧症而受到谴责。但我们对LGBT人士没有任何问题。上帝保佑，让他们按照自己的意愿生活。但有些事情对我们来说似乎过分了。</span><br>
<span>他们现在声称孩子可以扮演五六个性别角色。我甚至不能确切地说出这些是什么性别，我没有任何想法。让每个人都快乐，我们没有问题。但绝不允许这使数百万人构成核心人口的文化，传统和传统家庭价值观蒙上阴影。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：这包括 - 这是非常重要的，就像你说的那样 - 这个自由主义思想的终结，因为 - 你还说了什么 - 不受控制的移民，开放的边界，正如你所说的那样，多样性是社会的组织原则？你认为在自由主义思想方面还有什么可以完成的？你会说 - 如果我可以补充一点 - 那么宗教必须在民族文化和凝聚力方面发挥重要作用吗？</span><br>
<span>普京：它应该发挥其当前的作用。它不能被推出这个文化空间。我们不应该滥用任何东西。</span><br>
<span>俄罗斯是一个正统的基督教国家，东正教和天主教世界之间始终存在问题。这正是我现在要对天主教徒说几句话的原因。那里有什么问题吗？是的，有，但他们不能过分夸大和用于摧毁罗马天主教会本身。这是不可能做到的。</span><br>
<span>有时，我觉得这些自由派开始利用天主教会的某些元素和问题作为摧毁教会本身的工具。这是我认为不正确和危险的。</span><br>
<span>好吧，我们忘记了我们所有人都生活在一个基于圣经价值观的世界里吗？甚至无神论者和其他所有人都生活在这个世界上。我们每天都不必考虑这一点，参加教会并祈祷，从而表明我们是虔诚的基督徒，穆斯林或犹太人。但是，在内心深处，必须有一些基本的人类规则和道德价值观。从这个意义上说，传统价值观对于数百万人来说比这种自由主义观念更为稳定和重要，在我看来，这种观念实际上已经不复存在了。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：所以宗教，宗教不是群众的**吗？</span><br>
<span>普京：不，不是。但是我得到的印象是你已经脱离了宗教，因为它已经是莫斯科时间早上12点45分了，你继续折磨我。正如我们在这里所说，你里面没有上帝的恐惧，是吗？（笑声）</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：这是历史。我已经等了很长时间了。我有最后一个问题。谢谢你 - 请继续。</span><br>
<span>普京：拜托，请继续。</span><br>
<span>亨利.福伊：总统先生，你能说 - 我正在思考你刚刚说过的话：你所提到的一些主题会与史蒂夫·班农，特朗普本人以及欧洲团体中的人们相呼应。功率。你认为如果自由主义思想的结束已经结束，现在是“非自由主义”的时代吗？你是否看到越来越多的盟友在世界各地成长，以此来看待人类的存在？</span><br>
<span>普京： 你知道，在我看来，纯粹的自由主义或纯粹的传统观念从未存在过。也许它们曾经存在于人类历史中，但如果没有多样性，一切都很快就会陷入僵局。一切都开始变得极端。</span><br>
<span>各种想法和各种意见应该有机会存在并表现出来，但与此同时，不应该忘记一般公众，数百万人及其生命的利益。这是不容忽视的事情。</span><br>
<span>然后，在我看来，我们将能够避免重大的政治动荡和麻烦。这也适用于自由主义观念。它并不意味着（我认为，这不再是一个主导因素）它必须立即被摧毁。这一观点，这个立场也应该得到尊重。</span><br>
<span>他们不能简单地向任何人发号施令，就像他们近几十年来一直试图做的那样。强制命令无处不在：无论是在媒体还是在现实生活中。甚至提到一些主题也被认为是不合适的。但为什么？</span><br>
<span>出于这个原因，我不喜欢快速关闭，捆绑，关押，解散一切，逮捕所有人或驱散每个人。当然不是。自由主义思想也不能被摧毁; 它有权存在，甚至应该在某些方面得到支持。但你不应该认为它有权成为绝对主导因素。这就是重点。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：你真的和特朗普在一起。总统先生，你已执政近20年。</span><br>
<span>普京：十八年。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：你见过很多世界领袖。你最佩服谁？</span><br>
<span>普京：彼得大帝。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：但他死了。</span><br>
<span>普京： 只要他的事业还活着，他就会活着，就像我们每个人的事业一样。（笑声）我们将我们的事业还活着。</span><br>
<span>如果你的意思是来自不同国家和州的现任领导人，我能与之沟通的人，我对法国前总统希拉克先生印象最深刻。他是一个真正的知识分子，一个真正的教授，一个非常平庸的人，也非常有趣。当他担任总统时，他对每一个问题都有自己的看法，他知道如何捍卫它，他总是尊重他的伙伴的意见。</span><br>
<span>在现代历史中，从更广阔的视野来看，有许多优秀而且非常有趣的人。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：彼得大帝，大俄罗斯的创造者。我还需要说吗？总统先生，我的最后一个问题。伟大的领导者总是准备继任。李光耀准备继任。因此，请与我们分享您的继任者将被选择的过程。</span><br>
<span>普京：我可以毫不夸张地告诉你，自2000年以来，我一直在思考这个问题。情况发生了变化，对人们的某些要求也发生了变化。最后，我会说这个没有夸张或夸大其词，最终决定必须由俄罗斯人民做出。无论当前领导者做什么和如何做，无论他代表谁或如何代表，最终都是俄罗斯联邦公民的选民。</span><br>
<span>巴伯：那么这个选择将由俄罗斯人民投票批准？还是通过杜马？</span><br>
<span>普京：为什么要通过杜马？通过直接无记名投票，普遍直接无记名投票。当然，它与你在英国的不同。我们是一个民主国家。（笑声）</span><br>
<span>在你的国家，一个领导人已离开，而第二个领导人，无论是出于所有意图和目的，都是该州的最高人物，不是由人民的直接选举产生的，而是由执政党选出的。</span><br>
<span>俄罗斯不同，因为我们是一个民主国家。如果我们的高级官员出于某种原因离开，因为他们想要像叶利钦那样退出政治，或者因为他们的任期结束，我们通过普遍的直接无记名投票进行选举。</span><br>
<span>在这种情况下也会发生同样的情况。当然，现任领导人总是支持某人，如果受支持者得到人民的尊重和信任，这种支持可能是实质性的，但最终，俄罗斯人民总是选择。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：我无法抗拒地指出你在大选前接任总统。</span><br>
<span>普京：是的，这是事实。所以呢？我是代理总统，为了当选并成为国家元首，我不得不参加选举，我做了。</span><br>
<span>我感谢俄罗斯人民当时的信任，之后，在接下来的选举中。能够成为俄罗斯的领导者，我感到非常荣幸。</span><br>
<span>莱昂内尔·巴伯：总统先生，感谢您在莫斯科的克里姆林宫与英国《金融时报》共度时光。</span><br>
<span>普京： 感谢您对俄罗斯事件的兴趣以及您对俄罗斯对当前国际事务的看法的兴趣。谢谢你们今天有趣的对话。我相信这真的很有趣。</span><br>
<span>非常感谢你。</span><br>
</p><p><b>无聊者X: </b><br>
<span>有鸡蛋没篮子</span><br>
<span>阿毛真是虎落平阳被犬欺啊</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>左道: </b><br>
<span>我朝对普京后的毛子有准备么，对帝俄没准备怕是要吃苦头</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-CL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>守望A黑夜: </b><br>
<span>有鸡蛋没篮子这个比喻真是太生动了</span><br>
<span>毛子为了加入西方社会把自己的丁丁都切两半了</span><br>
<span>然而人家只是把他当成一个小丑</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1824A, Android 9上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.2-debug</span><br>
</p><p><b>0330: </b><br>
<span>还是贴原文吧，这机翻过来的中文很多时候完全看不懂是什么意思</span><br>
</p><p><b>有妹是老婆: </b><br>
<span>普京很实在啊</span><br>
</p><p><b>你妈的为什么: </b><br>
<span> 本帖最后由 你妈的为什么 于 2019-6-28 10:53 编辑 </span><br>
<span>大帝也20年了 看的很透彻阿</span><br>
<span>俄罗斯现在其实已经很虚弱了 但是架子不能丢也丢不得</span><br>
<span>因为其实没有任何一个组织会真心接纳他 交投名状也没用 欧盟 美国 中国都一样</span><br>
</p><p><b>powwow: </b><br>
<span>这是机翻吧？这个翻译太痛苦了，看不下去</span><br>
</p><p><b>扶她大鸡鸡: </b><br>
<span>太长不看</span><br>
</p><p><b>marsquake: </b><br>
<span>普京真是太有意思了</span><br>
</p><p><b>某大官人: </b><br>
<span>机翻太难受了，有好点的译文再发一遍吧。</span><br>
<span>普京说话就是实在</span><br>
</p><p><b>产丿丿丿: </b><br>
<span>普京：为什么要通过杜马？通过直接无记名投票，普遍直接无记名投票。当然，它与你在英国的不同。我们是一个民主国家。（笑声）</span><br>
<span>起码看下最后一段啊</span><br>
</p><p><b>正义大朋友: </b><br>
<span>毕竟大号沙特，老大哥的老本再怎么厚也基本吃完了</span><br>
</p><p><b>nanrendu: </b><br>
<span>普京说话蛮有意思的。在别人看来，中国和俄罗斯最近已经达成同盟关系，普京倒没这么认为，鸡蛋很多，篮子不够啊。</span><br>
<span>他对中国的世界处世哲学的评价也与众不同，忠诚而灵活。还真是很微妙，中国对俄罗斯来说有一种矛盾感吧，能看出来的是，中国和俄罗斯互相达成了某种默契，关系相当友好了。</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>机翻看着头疼，于是我去找原文，发现其他转载一大堆，金融时报反而没有……</span><br>
<span>油管视频评论，金融时报自己把这个采访删了，因为这个采访让普京看起来太“好”了。</span><br>
</p><p><b>jhjy217: </b><br>
<span>大帝是真的有水平啊</span><br>
<span>俄罗斯运气真好遇到普大帝</span><br>
</p><p><b>ycwind: </b><br>
<span>普京大帝实用主义者啊</span><br>
</p><p><b>无聊者X: </b><br>
<span>若闲 发表于 2019-6-28 11:14</span><br>
<span>机翻看着头疼，于是我去找原文，发现其他转载一大堆，金融时报反而没有……</span><br>
<span>油管视频评论，金融时报自己把 ...</span><br>
<span>真 篮子不够</span><br>
<span>还tm撤了一个</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>诚司: </b><br>
<span>以前觉得普京是一个强硬领导人，后来越来越发现他完全是理性选择，只是没有办法才这样的……</span><br>
<span>俄罗斯这真是</span><br>
</p><p><b>huaiyi2604: </b><br>
<span>机翻虽然痛苦，但是挺有意思的。</span><br>
<span>一般来说我感觉这种采访都会打打太极，既然是西方采访 那被采访的说话技巧上可能会更偏西方一点。但看普京的意思，不说跟中国绑在一个战车上 也差不多了。而且他是真的担心特朗普在身边几个傻逼撺掇下**。</span><br>
</p><p><b>ammk: </b><br>
<span>社会主义阵营的民/主当年也是招牌了，现在被资本主义阵营抢去有点可惜</span><br>
</p><p><b>jeffalpha: </b><br>
<span>普京大帝还是真性情啊</span><br>
<span>现在这么真实的领导人非常少了吧</span><br>
</p><p><b>Azrael_0: </b><br>
<span>nanrendu 发表于 2019-6-28 11:10</span><br>
<span>普京说话蛮有意思的。在别人看来，中国和俄罗斯最近已经达成同盟关系，普京倒没这么认为，鸡蛋很多，篮子不 ...</span><br>
<span>这不就是我们所说的君子和而不同嘛</span><br>
</p><p><b>烽火连城: </b><br>
<span>nanrendu 发表于 2019-6-28 11:10</span><br>
<span>普京说话蛮有意思的。在别人看来，中国和俄罗斯最近已经达成同盟关系，普京倒没这么认为，鸡蛋很多，篮子不 ...</span><br>
<span>这不是挺好的吗，这样的关系才能长久稳定下去</span><br>
<span>而中国目前最想要的，就是稳定的外部环境</span><br>
</p><p><b>有优越感的人: </b><br>
<span>他真的在担心川普发疯打三战……</span><br>
</p><p><b>bpqsos: </b><br>
<span>有优越感的人 发表于 2019-6-28 12:35</span><br>
<span>他真的在担心川普发疯打三战……</span><br>
<span>可能他真的知道点啥</span><br>
</p><p><b>krysakura: </b><br>
<span>普京算是当今世界最有魅力的领导人了，无论是谈吐还是行为。</span><br>
</p><p><b>克拉苏: </b><br>
<span>有原文链接么 机翻看得很痛苦</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>诚司 发表于 2019-6-28 11:21</span><br>
<span>以前觉得普京是一个强硬领导人，后来越来越发现他完全是理性选择，只是没有办法才这样的……</span><br>
<span>俄罗斯这真是[ ...</span><br>
<span>90-2000年代中期一直有个流行词叫北约东扩，北约直接把导弹和反导系统压到俄罗斯家门口，拉走大部分周边国家作为反俄桥头堡。俄罗斯在欧盟刚成立时候还表达过加入的意向，把老欧洲人集体吓坏了拒绝，当时英国还是谁有个高层留下一句话，说这跟把大象放进浴缸一样。咋都要当反派，那没办法了。</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>直接指出了川普是个政治门外汉，所做的一切都是为了选票</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span>“自由主义观念已经过时了”</span><br>
</p><p><b>bas3721: </b><br>
<span>普丁对班农那套反全球化的理论基础很懂了</span><br>
</p><p><b>祭酒: </b><br>
<span>原采访稿和采访视频都有，</span><br>
<span>https://www.ft.com/content/878d2344-98f0-11e9-9573-ee5cbb98ed36</span><br>
<span>原来采访的是金融时报的主编，问话很有水平</span><br>
</p><p><b>hgcg-w: </b><br>
<span>“还有所谓的自由主义思想，它已经过时了。我们的西方合作伙伴承认，自由主义思想的某些要素，如多元文化主义，已经不再成立。”</span><br>
<span>这句也要标红</span><br>
</p><p><b>夜贼外卖: </b><br>
<span>金融时报现在算英国还是日本的？</span><br>
</p><p><b>hdxy177: </b><br>
<span>大帝这采访说的很实诚啊</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>toph123: </b><br>
<span>普京个人魅力不错，但是看着他治下的俄罗斯一天天的衰落下去，感觉这样的领导人是对中国最好的。</span><br>
<span>俄罗斯的体量决定了他不能做附庸，必须起作用，但是实力又很差，这就很难受了。</span><br>
<span>一方面存在威胁而实际上却没有威胁的实力，让弱小不敢攀附，让强者心怀警惕，说到底都是俄罗斯自己混成这B样的。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Nefertiti: </b><br>
<span>祭酒 发表于 2019-6-29 04:42</span><br>
<span>原采访稿和采访视频都有，</span><br>
<span>https://www.ft.com/content/878d2344-98f0-11e9-9573-ee5cbb98ed36</span><br>
<span>有paywall呀。。。</span><br>
</p><p><b>hairen: </b><br>
<span>自由主义在我们这还没过时啊, 昨天某网站转载了普大帝这句话, 下面都是冷嘲热讽的.</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1842813[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
