<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>十三机兵真的8太行</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>十三机兵真的8太行</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:03:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>十三机兵真的8太行[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1914943-1-1.html</link>
      <description>十三机兵真的8太行&#13;
打完其实是压着的烦躁，理了会年表后变成无能狂怒。
&#13;
心情颇像打完素晴日，就这？就这就这？就这也能吹？
&#13;
您们那几个吹的大V怕是真没打过几本游戏？还脚踩e17手推r11n7 放个屁把999善人RD和IO崩没了醒醒吧 打越中泽作品摸了几个您们吹的那几个？ 不说别的，生体反应踢罐子晓得了？ 有喜糖是谁晓得了？梦月怎么出来的晓得了？   
&#13;
至于SG……那卖人设的我们就不讲剧情了和解了和解了 谁不喜欢天天逛2ch粪坑的美少女呢 指不定是VIP801常客 开口オフパコ闭嘴メンヘラ剧情都次要，都次要
&#13;
——————
&#13;
言归正传理剧本 开始剧透
&#13;
说真的，**的时候别太在意逻辑
&#13;
在意就非常难受 
&#13;
一家之言，定有偏颇，玩完我也变脑瘫，欢迎讨论
&#13;
——————————————
&#13;
我们按顺序来
&#13;
首先剧本的目的或者说主旨主题，不止一个
&#13;
其中一个是“人类科技发展太快了容易步子太大扯到蛋”
&#13;
当然“这届人类不行”和前者也是相辅相成的主旨
&#13;
好，这个没问题，这个很多作品都讲嘛对不对
&#13;
那么在游戏里表现形式是什么呢
&#13;
绪方也就是牛粪头，的老爹，也就是这游戏里靠近尾声了，才出场撑死五分钟的，一切的罪魁祸首黑幕（但不是最终boss嗷），就这个人，忽悠了2188年现实世界的千寻博士，造了一堆纳米机器，扔地球上，总而言之我们知道纳米机器造成了极大威胁
&#13;
那么人类各国怎么办，当然是唯一手法，无能狂怒扔核了 非常熟悉的剧本是不是 而且扔核除了让地球地表没法住外也没有啥卵用——这剧本更熟了
&#13;
这一扔可不得了，三下五除二就留下15个主角了 或者说是人类精英 不是各个身怀绝技也是大部分身怀绝技   结果15个精英不愧是精英 嘴上再牛逼 恃才傲物 过会就内讧团扑了不过那是后话
&#13;
总之15个人一通气，我们星辰大海吧 留着自己DNA实体扔培养槽里 各种小探测器载着DNA探索宇宙去了 我挚爱的适合居住星球在何方？ 
&#13;
这星辰大海前呢，小天才冲野就造了点东西（虽然游戏里造机兵大概是冲野副手 但我不知道现实世界井田有没有搭把手 ）
&#13;
首先是现实的戴莫斯，和promare那片子一样 打架的都是为了开垦疆土用的机器
&#13;
然后是造了游戏世界 也就是13机兵这游戏主要在的地方
&#13;
目的是什么呢 是让这15个备胎兼人类未来 在游戏世界里学会ABCDE 在星球落地就能成为人类最后的未来，开垦疆土
&#13;
没错，有克隆有记忆移植技术（推测2100年就有这技术，这都2188了），却还是死活想用网游世界培养15个单体备胎让他们慢慢体会学习
&#13;
毕竟不这么做游戏没有舞台嘛，都合都合，成。
&#13;
这一造就是造5个年代，兼一个备份存档区 扇区（sector）12345,外加存档区0
&#13;
 5个年代哪个发展的好，不扯到蛋，落地就造哪个 15个人就三三两两分配到这些不同的年代
&#13;
然后小天才冲野造完了 ，东云姐就扭曲了对人类绝望了 内讧就剩就俩人了井田你还不合作（至于为啥这么喜欢我也不晓得）贵人类不配有未来 看老娘灭了你们最后15个人当然老娘自己也包括在内 
&#13;
就写了最重要的D代码 让冲野的戴莫斯变成了毁灭世界小怪兽 然后召唤小怪兽的人随机在15个人里面产生（也就是牛粪头一直找的键）
&#13;
东云姐的目的是让小怪兽无限毁坏五个扇区，都坏了后就重置进入下一轮
&#13;
然后继续毁坏 再下一轮
&#13;
这一轮一轮的毁坏虽然不会伤及现实世界的15个人 但是烧时间啊灭一次就在扇区0里面呆16年根据最后文档显示，都300多轮回了
&#13;
这意味着什么呢 300多x16年，飞船养料耗尽 15个人就在睡眠中扑街了 
&#13;
东云姐用这种特委婉方式而不用自己单独醒来直接拔电源或**击的方式也是非常少女了 （当然，拔电源可能没权限，**击可能同样打不开睡眠盖子 这也不可而知）
&#13;
总之东云姐为了灭人类而输入的D代码就是小怪兽来源
&#13;
游戏里的冲野一看不能这么玩啊 就潜入了造小怪兽的地儿，同样造了超imba的暴打小怪兽的机兵
&#13;
机兵好得很，不仅暴打小怪兽，还可以无视“gate”直接传送到其他扇区——也就是说还能到扇区0这个存档点保存自己
&#13;
到现在为止，是绪方爹→森村博士→东云姐这个毁灭链
&#13;
下一个是是谁呢，是和泉10郎，426，柴柴，尾巴， 这里暂且不把鞍部塞进去
&#13;
说这个13机兵游戏非常网游，关键之一就在于角色间不能重名，，必须不同名字才能不同样子 不然系统文件不就覆盖了
&#13;
回到426，为什么要用这个名字，因为他推出了另一个罪魁祸首 DD426
&#13;
426得出这15个人必须要消灭的推理过程……非常典型的野兽论**ED
&#13;
其一，15人里面必有人召唤小怪兽
&#13;
其二，15个人都会开机兵
&#13;
也就是说 开机兵显然和召唤小怪兽强相关那这几个都得死那我为了人类未来甘愿成魔，虽然剩下的人类都是中心电脑造出来的npc
&#13;
DD426一出场基本是完全负面形象的除了失忆就是被污染 地坏
&#13;
但我们后来发现，这个既能让年轻版东云作为代码输入又能作为药片给人吃的代码/药二象性玩意其实是目的就是想剥离东云姐设下的D代码 （冲野之后发现这点）
&#13;
不管怎么说看起来426计划失败 426一拍脑子，那没办法了，只能为了人类和平 一个一个**毙了 所以就成了最恶杀人犯
&#13;
到现在我们看到了 绪方爹→森村博士→东云姐→和泉10郎的毁坏链
&#13;
下一个是谁，是偶像厨网口愁，井田铁也
&#13;
铁也这人就很简单了
&#13;
老婆，或者说单推对象，身体从0扇区转出来时候出了错误（我也不知道为啥出的错，求讲讲），末了还被10郎夺舍了，老婆还不肯接受记忆移植到现在的兔美上 
&#13;
怎么办 
&#13;
打过团本的我们都知道一句话 速度灭速度灭   赶快灭了重新来过
&#13;
铁也知道能重来，必然要把握这点
&#13;
某阴角人说过 如果觉得“谁快来毁灭这个地球” 那就是累了 赶快睡一觉 起来就非常positive地想看着自己的手想，要用这双手去毁灭地球
&#13;
铁也深谙此道，绝不坐以待毙，要用双手加速地球灭亡
&#13;
那么如何让怪兽快点灭掉世界 当然是削减机兵能力 
&#13;
所以铁也拿了DD426，控了迷妹也就是年轻版东云，塞进了机兵里面 
&#13;
于是 関ヶ原就被害惨了这次轮回速度团扑
&#13;
然后到了森村先生（紧身衣/白大褂版） 不是森村博士也不是500里也不是幼女
&#13;
森村先生和10郎好过，也知道世界可以重置 而且知道更深一层，就是重置是有极限的 能源没人人就真在梦里死了 怎么办 神盾计划 也是游戏早期的矛盾来源之一 支不支持神盾计划分阵营互相打
&#13;
神盾就是激发过敏反应直接让扇区切断主脑 切了主脑结果呢？就是失去主脑模拟的一堆npc 大家苟活的无人的废墟城市 
&#13;
森村先生大概不晓得这点，但是森村幼女（也就是全游戏唯一一个下载了了完整现实世界记忆的人，2188年森村博士）知道啊！
&#13;
幼女就把先生给毙了
&#13;
到现在我们看到了 绪方爹→森村博士→东云姐→和泉10郎→森村先生的毁坏链
&#13;
其实你叫恶堕连锁也行
&#13;
说到幼女就更迷了
&#13;
不是这轮当之无愧的主角500里（能开机兵就是主角），也不是上个轮回苟活来的强强森村先生，而是森村先生造的自己的复制体才下了记忆
&#13;
其他两个都不行，就幼女能成为2188年自己载体 
&#13;
而2188年森村博士的态度也很迷
&#13;
显然最开始也是和东云一样 你们人类玩儿蛋去老娘不管
&#13;
最后被天降男主角(突然剧情猛增的乡登）迅速攻略 不仅转移了一堆npc还nerf了戴莫斯小怪兽
&#13;
我又觉得你们人类有救啦可以玩玩
&#13;
爱情改变人生 古人诚不欺我 有人说都2188年老太太了还好乡登这口 那肯定 现在又不是老太太只是有老太太记忆的幼女 不好吗 
&#13;
至于井田铁也怎么知道了解并获取的DD426 去扇区0存档条件 
&#13;
幼年的牛粪头为什么会被森村先生打 （不如说为什么会有幼年牛粪头出现明明是40年跨区而且扇区0形成人格需要16年 而被打是1976年 森村怎么到的1976 如果打的是增强**那增强**怎么流传到的尾巴手里） 机兵使用权限来源和限制 冲野能否更改权限让轮回过的AI也有 以及兔美您怎么就成功跳到宇宙船上当了偶像，进行了游戏半登出，当了GM一样的角色，而别人都没做到（用一个“转移出错”来搪塞当机械降神也太拉胯了吧？） 等等细节问题 
&#13;
我还被蒙在鼓里欢迎各位讨论
&#13;
毕竟
&#13;
以上这几位人类精英在就剩15个人星辰大海的最后关头还他妈内讧呢现实内讧游戏里还连锁堕 ——这个事实就已经足够震撼我心了
&#13;
你们是寒蝉还是极限999每个人都要团灭这个队伍一次
&#13;
"这次轮到我当狼团灭大家了”
&#13;
……就这动机 就这作法 每个人也就3小时的剧情，还是拆的稀碎稀碎拌一起的饺子馅儿剧情 
&#13;
你让我找个角色共情？
&#13;
我是500里最后吼一句无敌女高中生就感动的人吗
&#13;
好吧的确感动了一小点 
&#13;
那冲野gaygay那对我也的确喜欢 
&#13;
没了 没了 500里东云你都不给个药师寺一样**特写 玩球    
&#13;
————————————————————————
&#13;
剧情之外 
&#13;
推理悬疑游戏，不到最后几分钟没有可以好好对话的人的确是剧情设置必要常态
&#13;
而知道一切的人必定当谜语人 不会老老实实讲话和盘托出 
&#13;
大家数数多少次无法进行有意义对话，多少次有可以对话机会但就是不讲主题，多少次有意义对话被各种情况下打断，包括不限于人突然失忆，脑袋疼，挨别人**打，或者线路到这就强行闭锁 
&#13;
强行分成稀碎稀碎的剧情，在13个人间跳来跳去，碎片化，虽然目的可能大概就是让玩家自己拼拼图，但我觉得最成功的就是让我忘掉剧情，无法进行有意义的信息拼合，从而降低记忆组块率 不得不回头重看剧本理一理剧情 还有忘掉都合/忽视bug等佳效 
&#13;
并有效提升烦躁程度 
&#13;
以上 纪念我的几十个小时</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>mhfdt: </b><br>
<span>恐龙睡衣露水 发表于 2020-2-21 14:08</span><br>
<span>都一样学就别用在这了先把角色刻画深度都一样再说吧……</span><br>
<span>我就是看不惯明明有这种情节还否认”设定严谨 ...</span><br>
<span>?</span><br>
<span>机械降神是指故事的发展途中陷入死局，只能依靠无铺垫的外力解决</span><br>
<span>而“300次里的偶然一次”是故事背景，是说这次的故事发展取决于这一前提。</span><br>
<span>你跑出故事外框，说这个偶然是机械降神，说明你压根对故事构成认知有误</span><br>
<span>虽然我们不强求品鸡蛋的人会下蛋，不过你品鸡蛋的方法都没学好</span><br>
<span>而且我大概扫了一眼你主楼，理解有误的地方还不少，建议再看看究明篇研究一下</span><br>
</p><p><b>Tilocal: </b><br>
<span>最早nbht和书记那套吹法本来就不宜当真...</span><br>
<span>至少要有樱井哥哥的赞赏那种级别才有可信度吧</span><br>
</p><p><b>yuuu: </b><br>
<span>别人不知道，楼主没怎么看懂打越和中泽的作品倒是看出来了</span><br>
<span>—— 来自 Hisense HLTE700T, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>欠损: </b><br>
<span>这就是所谓的不配玩游戏？</span><br>
</p><p><b>hyzh12: </b><br>
<span>恐龙睡衣露水 发表于 2020-2-21 14:08</span><br>
<span>都一样学就别用在这了先把角色刻画深度都一样再说吧……</span><br>
<span>我就是看不惯明明有这种情节还否认”设定严谨 ...</span><br>
<span>？其他先不说，你到底懂不懂deus ex machina是什么意思？</span><br>
</p><p><b>Niu: </b><br>
<span>恐龙睡衣露水 发表于 2020-2-22 06:46</span><br>
<span>那是，给个“和泉，鞍部，柴，426，尾巴，外加夺舍俩女高中生”，完全没啥心理描写，就能让玩家自愿脑补 ...</span><br>
<span>這樣黑有什麼意思? 碎片式敘事的優點本來就是提共大量的點來讓讀者自己連線</span><br>
<span>你卻故意淡化那些點結果當然會這樣</span><br>
<span>“和泉，鞍部，柴，426，尾巴，外加夺舍俩女高中生”?</span><br>
<span>偽惡,忌妒,回心轉意就全被你選擇性無視了?</span><br>
<span>不好這口就不好這口 沒問題 但是幹嘛抹黑作品說提供的點不夠?</span><br>
</p><p><b>jacket: </b><br>
<span>这游戏算一个异类，它的剧本创作是与香草社自家研发的那套特化版皮影戏系统紧密结合的。</span><br>
<span>全剧本没有叙述性文字，纯对话，所有对话都有一个指标，就是必须与演出系统自然结合，如果演出效果不达标直接换剧本。</span><br>
<span>那么叙述部分的信息量去哪了？全都放进场景、音乐音效、人物动作、人物表情里了。</span><br>
<span>由于镜头变化很少，所以我觉得最终AVG部分的成品效果更接近舞台剧。</span><br>
<span>很多玩家没有意识到剧本与系统结合的紧密程度，可能是因为全语音+演出效果做的实在太自然，没有过脑子，甚至觉得这种优秀是理所应当的事情。</span><br>
<span>这游戏的AVG部分录下来是可以当片看的，不是PPT也不是MAD，随便录一段游戏过程自己看看，就能客观认识到它的特殊性。</span><br>
<span>当你理解了以上内容，再问自己一句，那播片不就行了吗，为啥要做成游戏嘛？</span><br>
<span>因为这舞台剧是玩家用手一路操作人物演出来的呀！对话关键字是玩家选的，13位主角的剧情推进顺序也是玩家自己决定的。</span><br>
<span>拥有这种特性的游戏一只手也掰的过来吧，要是连这道理都想不通你说你跟一块叉烧有什么区别。</span><br>
<span>对于这款特殊的游戏，没玩之前不了解游戏类型是很正常的现象，连官方都不知道如何精确宣传。</span><br>
<span>但是硬把各种AVG拉过来，非得分个剧情高低，那不是troll的厉害就是脑袋被门板多夹了几下。</span><br>
<span>网上那几个P沙雕图的人纯粹是喜欢得瑟，能躲就躲。</span><br>
<span>楼主这种本质上跟那些人也没啥区别，只是一个踩一个捧，另外食物链顺序排在那些人下面。</span><br>
</p><p><b>hahaha111: </b><br>
<span> 本帖最后由 hahaha111 于 2020-2-23 13:24 编辑 </span><br>
<span>davidz 发表于 2020-2-21 22:48</span><br>
<span>讲到底，13机兵如果再延个一年，把这一年的功夫花在人物塑造，剧情多制造些燃点和泣点，拉CP时候多点铺垫， ...</span><br>
<span>我觉得就是台词水准的问题，篇幅吧虽然“看起来”给人仿佛不够的问题，但每个个人线也有两，三个小时了吧？有点东西的剧本这时间搞点有水平的台词做不到？回想起来印象比较深的台词也就426天桥上那个还是配合伏线来带效果</span><br>
</p><p><b>normalli: </b><br>
<span>我也感觉这游戏如果硬要发明一个类型来形容它大概就是电子话剧</span><br>
</p><p><b>mhfdt: </b><br>
<span>hahaha111 发表于 2020-2-23 13:08</span><br>
<span>我觉得就是台词水准的问题，篇幅吧虽然“看起来”给人仿佛不够的问题，但每个个人线也有两，三个小时了吧 ...</span><br>
<span>不是，日常对话还要文邹邹掉书袋？你是指着人人都学西尾维新不说人话你才看的开心？</span><br>
<span>我看了一眼你LS发言离你也有几个小时了你都没看一下？</span><br>
<span>退一万步说阁下日文什么水平可以对台词水准指手画脚了？</span><br>
</p><p><b>hahaha111: </b><br>
<span>mhfdt 发表于 2020-2-23 15:12</span><br>
<span>不是，日常对话还要文邹邹掉书袋？你是指着人人都学西尾维新不说人话你才看的开心？</span><br>
<span>我看了一眼你LS发言 ...</span><br>
<span>行我说的是有点过。但也没说要文邹邹吧？但不是吹话剧，舞台剧么，那对白得够点味才行吧。我日语也不好吧n1离满分差了丁点也就看个所以然，但我看一些鄙视链底端黄油有时候三言两语都能看得心潮澎湃，我寻思自己也不是什么感受性很差的人吧？那这作十三机兵这么多转折啊抖包袱啊情节上起起伏伏我看得心里不起波澜（虽然也有猜到的原因），我刚打完的时候也是洗脑自己篇幅少了转头一想这文本也不短了脑海里却也没想到些什么写的出色的台词，回想起来的或是既视感或是平铺的白话，那我肯定觉得是这作品台词的问题而不是我的问题</span><br>
</p><p><b>宝贝虎龙: </b><br>
<span>写的怎么样姑且不论，优越感我是体会到了</span><br>
</p><p><b>萨拉丁: </b><br>
<span>davidz 发表于 2020-2-22 23:31</span><br>
<span>这跟年龄和阅历也有关系，就像在我看来， 石头门和重启咲良田是一样水准的作品，但很多人后者根本看不进去 ...</span><br>
<span>十三机兵核心trick全都是套路，说出来确实没啥稀奇，不管Loop，VR，时间穿越，平行世界都有优秀的先人作品。本来核心就是乱序+碎片但有核心一条线叙述模式，LZ一句我不喜欢碎片化剧情就全打翻了，还有什么好说的。</span><br>
<span>这年头什么游戏抱着挑刺目的打都能鸡蛋里挑骨头，更何况楼主也没仔细打，明显就是不忿而想故意找茬罢了。这种态度明显也不会有看到那些熟悉的科幻老梗会心一笑的心情，所以我说既然没兴趣何不对自己好点打些自己喜欢的游戏？</span><br>
</p><p><b>mhfdt: </b><br>
<span>hahaha111 发表于 2020-2-23 16:14</span><br>
<span>行我说的是有点过。但也没说要文邹邹吧？但不是吹话剧，舞台剧么，那对白得够点味才行吧。我日语也不好吧 ...</span><br>
<span>你感受性也许是不差，但是你的发言证明了你对作品概念没法很好区分</span><br>
<span>十三机兵的核心是对话叙事trick，对话与行动是用来引发事件，以此进行故事推进，与此同时，不该说的坚决不能说，避免破坏trick效果。同时细节则由画面和环境表达，避免过多使用文字叙述破坏对话这一表现形式。一方面，对话要极力透露出每个人的风格，另一方面，也要把控信息的传递，最重要的是，既然是对话，那么肯定要“自然”，这作品里没有那种个人风格偏激到字句珠玑装腔作势，要表现的就是很普通的少年少女。</span><br>
<span>GAL是什么？我们就拿KEY社来说，基本上是感情叙事，就说KACL四作，除了共通线用日常进行推进后，个人线基本是靠感情描写进行升华，由感情主导故事走向，那么要引起共鸣，一方面是故事设计要能催人泪下，另一方面语言当然不能干瘪，不然再好的故事也要打折扣。同时AVG系的GAL本身就是电子小说，去掉立绘，CG，配音，单纯的文字也能独立成书，立绘CG配音只是用来增加其产品价值和特色的辅助。如果文笔不好，核心分就要扣不少。</span><br>
<span>所以你拿GAL比十三机兵，说出要辞藻华丽这样的要求，要么是你云，要么是你玩的太囫囵吞枣。</span><br>
</p><p><b>黄昏的轮回: </b><br>
<span>有一说一，我觉得楼里两个踩的，大抵意思无非是剧本写的不行，没给人情绪波动。说实话我觉得一般玩家玩本作下来都是觉得演出好，个人觉得这也是13机兵最大的卖点，皮影戏舞台剧有模有样还有很强互动。剧本也属于构思比较完善，完成度相对比较高。整体构建出一个非常独特的故事体验。这种体验现在市面上就是没有竞品，我觉得相较于奥丁领域跟胧村正的故事，13机兵已经是跨越极大且没有拉胯了。奥丁那种非常强烈的舞台剧风格已经基本看不到，大众化很多。但是不适合确实就是不适合，想要体验譬如ff14 5.0最终战前后剧情的强烈情绪的玩家，那本作确实不适合。美雪唱歌关还以为是小高潮，打完发现已经是最高潮，最终战如果能多点演出效果也不至于这样。但是抓住这里，批判难本作难以满足期待，不过尔尔，剧本歪瓜裂枣的话。我能说啥呢，那几个碰瓷营销的大v死个🐴了只能。</span><br>
<span>这两年虽然开始用emote跟live2d的黄油厂多了点，但是跟七八年前的魔女花园相比也约等于原地踏步。玩过的里面lose算比较用心了不过也没有很大突破。全年龄的avg早就不玩了我也不晓得做成3d人物对话会不会有更大突破。起码p5那种我觉得是不行的。</span><br>
<span>讲白了，把13机兵当做avg去看去对比才整出这么多破事，拿去跟底特律或者暴雨对比我觉得都更能说明问题。当然我也很遗憾，本作还有很多地方可以完善，比如冲野，比治山，愁，鹰宫跟乡登我觉得扩展到1.5倍内容都能再好很多，乡登我甚至觉得应该做到两倍体现一下他个人的很多想法。而东云我对待遇很不满，突出一个全部木大，还被扔回去给乡登，可怜我早见。战斗地图的效果确实也有点那啥，如果能跟adv部分的演出效果结合的再好一点就更好了。</span><br>
<span>顺便楼里某人说台词力，我一开始还以为是觉得说台词写的不够洗练，功底不够深，原来是觉得煽动情绪不够多，咋说呢，只能说你也是找错游戏了。以后看到香草别买了</span><br>
</p><p><b>佐伯香織: </b><br>
<span>这样阿，那还是先不玩了</span><br>
</p><p><b>blazeknife: </b><br>
<span>问一下io是不是一直都是那个感觉</span><br>
<span>我打了一段 全都是神话的那些玩意一头雾水 然后人设立绘之类又那种扭曲感觉很难持续打下去</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ALP-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>hahaha111: </b><br>
<span> 本帖最后由 hahaha111 于 2020-2-24 08:48 编辑 </span><br>
<span>黄昏的轮回 发表于 2020-2-23 23:52</span><br>
<span>有一说一，我觉得楼里两个踩的，大抵意思无非是剧本写的不行，没给人情绪波动。说实话我觉得一般玩 ...</span><br>
<span>我觉得吧足够洗练和有功底的台词是能打动人的，这种触动倒不是非要拘泥于煽情什么的，然后说到演出啊美术这方面，一开始确实惊艳但是看了几十个小时差不多的我感觉不管是多烂的还是多优秀的演出和美术也该要么适应要么腻歪了，特别是我自己在打的时候我记得前中期世界观猜了个差不多，而且由于攻略顺序的原因有几个人物的进度比较滞后，结果就是里面讲的东西因为一根链条前端和后端已经给出我中间已经自己补起来了看些已经在脑子里面已有的就烦躁，最后要说吸引我的悬念可能就是426千寻景田这几个人在目的上会不会来个反转，那怎么反我心里也差不多有个谱，比如说426，这个主角ai复制伪恶脱出到现实世界套路前年才在景之海里见过写的还没那个好。机兵这作我个人打的也算挺爽了各种致敬我看的也还挺有趣，但有些吹法和护犊子法就很离谱，仿佛香草社给足工期秒天秒地一样，不能说缺陷都是不屑于搞，来不及搞的都可以搞好，你有问题就是你有问题，这跟粉圈有什么区别</span><br>
</p><p><b>partrue: </b><br>
<span>看到楼主-8我就舒服了</span><br>
<span>十三机根本不meta，怪只怪吹爆的第一批人没玩过多少悬疑，举的例子完全不符，楼主和楼这些anti逮个鸡毛当令箭这么黑了一通只能说明你们不适合这个游戏</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>黄昏的轮回: </b><br>
<span>hahaha111 发表于 2020-2-24 08:31</span><br>
<span>我觉得吧足够洗练和有功底的台词是能打动人的，这种触动倒不是非要拘泥于煽情什么的，然后说到演出啊美术 ...</span><br>
<span>为了避免漏看我又翻了一遍楼，楼里可是都说香草就这样，再怎么搞也是这个样子，多点时间也是多点碎片。我说希望更多内容，也只是想看更多角色互动跟更多情报碎片而已，缺陷都是不屑于搞可是更没说过，哪里就你有问题了，无非游戏不适合某些用户。你说的好像香草吹已经多到可以集团出警了，不要搞笑啊。这游戏就是个小圈子圈地自萌的玩意，从来没人指望和相信能成为大众向游戏，推荐推荐只是历来卖不好，希望能有多点人喜欢，买一下支持一下。这也要被打成饭圈可还行。</span><br>
<span>所以说你跟楼主一样，全都猜到了就感觉没意思了，这更加说明确实找错游戏了，这游戏不是卖反转跟trick的。追想进度30%-40%，SF爱好者基本都可以猜到世界观了，模拟世界一开始我没往那方面想觉得没必要，后来打完了想想瞬间移动什么的解释了更好，而且同步轨道可以容纳120w人的设备反复循环还可以到时间了全体重建不是更鬼扯，指不定还要被人抓着喷呢不是。你可以说你的期待落空了，没有调动你的情绪，不够high，大家也没反驳这点，你非要从一开始就强调台词功底不够，烂梗多，写的不行，不如黄油作品，你让我们说啥呢，“但是看了几十个小时差不多的我感觉不管是多烂的还是多优秀的演出和美术也该要么适应要么腻歪了”，你既然这么说，如果你发言都是发自真心，说明确实，你是属于被虚假宣传忽悠来玩的，那我之前也说过很多遍了，都是些个营销号死吗，我也没啥好说的。香草社的游戏从过去到将来都不会适合你，双向选择不要玩，对双方都是一件好事。</span><br>
</p><p><b>pf67: </b><br>
<span> 本帖最后由 pf67 于 2020-2-24 20:01 编辑 </span><br>
<span>看很多人踩游戏都是列出一大堆缺点，这不好那不好，和预期差距好失望云云。包括隔壁muv那贴也是。</span><br>
<span>但是有没有想过比较成本啊，假设你不把时间投入这游戏，你投入其他同类游戏中，体验就能比得过这游戏吗？你是不是已经习惯性的忽略了游戏中优点带来的大量快乐而只看到不满足的那一点点内容？很多根据差评搞所谓“排雷”的，也请考虑下这个问题。</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCLM10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>blazeknife 发表于 2020-2-24 05:56</span><br>
<span>问一下io是不是一直都是那个感觉</span><br>
<span>我打了一段 全都是神话的那些玩意一头雾水 然后人设立绘之类又那种扭曲感 ...</span><br>
<span>神话那些玩意其实并不一头雾水 对老玩家来讲都挺熟的 神叨叨是风格了（当然不喜欢也没啥） 稍微好点的地方是起码是在“谈”而不是在报菜名</span><br>
<span>很难持续打下去——这个其实看相性</span><br>
<span>我IO是三看三弃，最后趁着一段没网时间硬打到B线中游，然后剧情就开始行云流水了。从B后半段到C，类似SG里真由理突然暴毙节奏就快了。   然后D线继续拉胯，E开始正常 A’B'C'D'那几个也还行吧 中间煽情几个镜头笑死我CG跟不上剧情就是这样的 气氛全无 </span><br>
<span>最劝退的应该就是A和D熬过去就好 熬不过去也没啥 这游戏不打也没啥损失……</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>pf67 发表于 2020-2-24 20:00</span><br>
<span>看很多人踩游戏都是列出一大堆缺点，这不好那不好，和预期差距好失望云云。包括隔壁muv那贴也是。</span><br>
<span>但是有 ...</span><br>
<span>玩个两千円小黄油都能有更好体验，你真确定要这么比？ 无论是我自己的投入还是游戏开发投入，小黄油（对我指的就是烂大街的KE BS一流）都以更优秀的情感唤起胜出你被吹上天的大作真的有面子？</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>mhfdt 发表于 2020-2-23 23:04</span><br>
<span>你感受性也许是不差，但是你的发言证明了你对作品概念没法很好区分</span><br>
<span>十三机兵的核心是对话叙事trick，对话 ...</span><br>
<span>那你说到叙诡就好玩了</span><br>
<span>叙诡游戏又不止贵13jb一个，不该说的坚决不说和剧情感情唤起有啥关系？</span><br>
<span>“细节由画面环境表达”“对话要自然”</span><br>
<span>我寻思你一电子舞台剧能比得上电影注重场景？ 韦斯安德森的电影注重镜头注重配色注重场景注重配乐，就不注重台词雕琢了？更何况你13jb真就有多注重“画面和环境表达”？ 对话要极力透露出每个人的风格这点倒是感受到了，靠的不是有信息量的台词是一成不变的态度和口吻，角色刻板的像是"被口癖和语气”控制了一样 尤其是鹰宫和比治山 </span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>jacket 发表于 2020-2-23 10:34</span><br>
<span>这游戏算一个异类，它的剧本创作是与香草社自家研发的那套特化版皮影戏系统紧密结合的。</span><br>
<span>全剧本没有叙述性 ...</span><br>
<span>1 先把13jb从avg里面摘出去，说这是舞台剧，不能用avg的标准衡量——是啥意思？不就是想把"台词雕琢比不上avg”正常化么 </span><br>
<span>2 “全语音+演出效果做的实在太自然……甚至觉得这种优秀是理所应当的事情。” 我完全没看出来哪儿优秀 抱歉 我玩个muvN年前的作品女主角立绘动来动去都更优秀   把白描和演出效果的平淡如水美化成“自然”是啧啧称奇了 </span><br>
<span>3 “这游戏的AVG部分录下来是可以当片看的” “有一只手掰的过来” 我寻思gal自动播放就不能当片看了还是怎么着，需要用“物以稀为贵”来凸显优越性退一万步，就算拉胯到要用看选项播片的评价标准，日在校园都更好不是？</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>mhfdt 发表于 2020-2-22 23:35</span><br>
<span>?</span><br>
<span>机械降神是指故事的发展途中陷入死局，只能依靠无铺垫的外力解决</span><br>
<span>而“300次里的偶然一次”是故事背景， ...</span><br>
<span>？“大概扫一眼”</span><br>
<span>建议屁股代脑子先行站位前好好看人讲啥呢 </span><br>
<span>而“300次里的偶然一次”是故事背景 啥已经发生的不是故事背景？</span><br>
<span>300次刚好就是这最后几次，又造机兵又记忆下载又神秘出bug上飞船 </span><br>
<span>故事有没有进入困境？进入困境后是不是天降个大力偶像说诶嘿我刚好能帮你们？</span><br>
<span>三言两语解释完偶像来源是上次bug的结果，你觉得就有理有据心满意足很信服了？ 哪怕她上船是有目的性的有预谋的是426策划好的，也不至于这样不是？</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>davidz 发表于 2020-2-22 23:31</span><br>
<span>这跟年龄和阅历也有关系，就像在我看来， 石头门和重启咲良田是一样水准的作品，但很多人后者根本看不进去 ...</span><br>
<span>那我觉得sg是真的拉胯 后者好很多</span><br>
<span>暂不提理性感性这个二元标准问题，就以这层的标准来讲，我的确是赞同的——对13jbtrick构造的确是难以给出高分；期望也的确是到了感性面上，那——人物塑造在哪？</span><br>
<span>失落点就在这里了。我相比有设定轻剧情的玩家，是更注重剧情和角色刻画的。</span><br>
<span>然后你看，想说感性先行，13jb感情唤起有限，不燃不泣；你要理性优先先想设定背景，那背景也平淡无奇。</span><br>
<span>不说两者兼顾，就算只顾一个，也做不到。这就是问题所在吧。</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>ackroyd2 发表于 2020-2-22 22:59</span><br>
<span>能理解这种失望的心态。以前看人吹爆e17，玩过之后我发帖说e17是辣鸡也是网上被人喷了一脸。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>那我只能实名支持你了 2020还吹爆</span><br>
</p><p><b>Niu: </b><br>
<span>恐龙睡衣露水 发表于 2020-2-24 05:27</span><br>
<span>？“大概扫一眼”</span><br>
<span>建议屁股代脑子先行站位前好好看人讲啥呢 </span><br>
<span>而“300次里的偶然一次”是故事背景 啥已经 ...</span><br>
<span>你怎麼還在糾結這個....</span><br>
<span>第一 深雪並沒有解決危機 她的權限要第3階段失敗大家都死光後才能發動 她單體無法救任何人</span><br>
<span>所以她自己也陷在就不了人的危機裏 426提出解決策後才解決</span><br>
<span>第二 深雪的定位不是不可取代的 森村老博士也能發揮相同的作用 就算沒有深雪 讓鄉登繼續刷博士的罪惡感刷到她低頭幫忙也能達成目的</span><br>
<span>第三 良性BUG本來就是很平常的事 有什麼好糾結的?</span><br>
</p><p><b>Niu: </b><br>
<span>恐龙睡衣露水 发表于 2020-2-24 05:32</span><br>
<span>那我觉得sg是真的拉胯 后者好很多</span><br>
<span>暂不提理性感性这个二元标准问题，就以这层的标准来讲，我的确是赞同的 ...</span><br>
<span>我是理性玩家 如果我只在乎世界觀的話 打越的作品我不會去玩 Baldr Sky連碰都不會碰 這季的懸疑動畫ID:Invaded我也不會看 說真的這些作品單看世界觀都沒啥特殊的 但什麼時候理性玩家只在乎世界觀了?</span><br>
<span>你這說法就像是說拼圖沒有存在意義買畫就好了 反正已經知道圖像是什麼樣 去拚是浪費時間</span><br>
<span>但玩拼圖的人都知道拚這一行為本身就具有意義</span><br>
<span>理性玩家非常注重情報量跟情報整合性 13機兵這點做到了非常高的水準</span><br>
<span>適量的給出情報點 然後讓玩家自己連線 然後引出下一份情報 這就是拼圖的快感 碎片式敘事吸引人的理由</span><br>
<span>你批之前評的詭述還是這優點一部分</span><br>
<span>詭述是用來管理情報量的公開 不多不少 讓玩家處於不斷燒腦想要更多片段來完成拼圖的狀態</span><br>
<span>至少近兩年內我玩的文字作品裡能讓我達到進入這種對情報感到飢渴狀態的遊戲就只有13機兵</span><br>
<span>這遊戲光靠體驗版就能猜到世界觀5成真相 實際遊戲中盤就能完全猜透 但這完全不損遊戲體驗</span><br>
<span>然後你批畫面背景 滿滿的情報量好不好?</span><br>
<span>探索部分裏 角色在背景中的活動都是情報碎片</span><br>
<span>十郎跟藥師寺的冷戰期間 愁兔美沖野等人主場外的實際行動順序等等</span><br>
<span>情報管理做到這種地步 作為一個理性玩家真想拍手叫好</span><br>
<span>所以為何說作品的演出表現的自然?</span><br>
<span>因為這作品的本質是一個非常刻意的情報管理拼圖</span><br>
<span>但是第一周遊戲時幾乎感受不到刻意的情報操作</span><br>
<span>文字遊戲為了保持懸念的通病都沒有 (沒有刻意的反轉 沒有知情角色故意不說 沒有過剩的info dump 沒有露骨的假情報) 而是從13個視點全方位平均發送情報讓玩家自己解釋情報來排除違和感 並在拼圖完成時怎麼樣都能說得通</span><br>
<span>這種既平均又避免違和感的演出也能被黑成白開水....</span><br>
</p><p><b>毛头小希: </b><br>
<span>我说这摆明了是在引战的SB帖子沉了就算了怎么又被顶起来，原来是LZ在这一夫当关，了不起，佩服佩服</span><br>
<span>其实撇开具体观点不谈，光是这人标题开头不带任何预警上来就扔出一堆核心剧透细节部分还一塌糊涂</span><br>
<span>就觉得LZ一开始就没有打算认真对待这个游戏和这个游戏的玩家</span><br>
<span>是定好了自己的位置——“听说这游戏能叫板中泽打越，我就来好好挑挑刺”——对游戏的看法，游玩过程中产生的体会和观点通通都从这个位置出发</span><br>
<span>那他认定是黑的东西不管别人再怎么说他都觉得是黑的，说多少都没用，还能让他多嘚瑟几个回合，何必呢</span><br>
<span>有这时间不如自己再去回顾几遍究明篇或者上推特刷刷同人</span><br>
<span>恨我反应慢没能也来给这帖子扣个几分</span><br>
</p><p><b>pf67: </b><br>
<span>恐龙睡衣露水 发表于 2020-2-24 21:05</span><br>
<span>玩个两千円小黄油都能有更好体验，你真确定要这么比？ 无论是我自己的投入还是游戏开发投入，小黄油（对 ...</span><br>
<span>如果你不是论坛逞口舌之快而是真心觉得bs这种体验已经是烂大街你随处可找，那我可真的很羡慕你哦</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCLM10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>毛头小希 发表于 2020-2-25 10:08</span><br>
<span>我说这摆明了是在引战的SB帖子沉了就算了怎么又被顶起来，原来是LZ在这一夫当关，了不起，佩服佩服</span><br>
<span>其实撇 ...</span><br>
<span>人说了，打越中泽也是垃圾，黔驴技穷、神神叨叨，都不如水仙</span><br>
</p><p><b>abbccc200: </b><br>
<span>当初带头踩其他游戏，一口一个“秒了”的你圈kol真是恶臭不堪，实际玩下来根本就不是一个路子没有可比性</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>楼主你的水平 还停留在这东西讲的是什么的水平 而不是讲的怎么样的水平</span><br>
</p><p><b>aldersss: </b><br>
<span>久井路路 发表于 2020-2-22 02:46</span><br>
<span>可能性不大</span><br>
<span>说到底十三机兵在cp上的拉垮是这种碎片化叙事的必然，彼此对彼此的喜欢是写在设定里、用来展 ...</span><br>
<span>厉害，看过访谈说砍了最后一代机兵，就是拼图更大而已</span><br>
</p><p><b>yevvet: </b><br>
<span>本e17黑看了笑掉大牙。e17除了被吹的nb还有啥，昏睡的几十个小时？糟糕的画风？无聊的文本？稀烂的角色塑造？和一个很nb的核心诡计？有人又拿年代来说事了，可比e17早十年甚至就有比它有趣多的科幻gal了，而且还有有意思的游戏系统，给人很强的代入感，菅野的那些游戏在那个年代这么出彩，可依旧有缺点让人难以吹爆，但这些缺点比起e17可是小太多了。剑乃的游戏可以让人在玩过无数过以他的游戏为鼻祖的科幻作后，依旧觉得很有意思。无聊是原罪，e17除了能骗骗没玩过文字游戏的萌新还能干啥</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>frostboy: </b><br>
<span>香草社的游戏为了美工就值回票价了，再说了，花钱买的游戏凭什么要玩？</span><br>
</p><p><b>chenzhi11: </b><br>
<span> 本帖最后由 chenzhi11 于 2020-3-17 15:28 编辑 </span><br>
<span>剧情个人来说的确不是我的料冲着香草社美术风格买的。。。</span><br>
</p><p><b>bilibiligo: </b><br>
<span>所以说有dalao可以在不剧透的前提下，尽量客观得说下这游戏到底怎么样嘛····</span><br>
<span>最近游戏有点多，20号还有动森呢，预算有限所以还是很纠结要不要买·····</span><br>
<span>我只玩了试玩，几个人物的人设真的·······只能说香草社是懂的。</span><br>
</p><p><b>凉宫绿豆沙: </b><br>
<span>bilibiligo 发表于 2020-3-17 15:29</span><br>
<span>所以说有dalao可以在不剧透的前提下，尽量客观得说下这游戏到底怎么样嘛····</span><br>
<span>最近游戏有点多， ...</span><br>
<span>买个有料试玩可以体验到很核心的战斗和AVG部分了，玩过一遍便知如何</span><br>
</p><p><b>chccl: </b><br>
<span>对我来说这游戏最大缺点是没有switch版，我现在没有精力坐在电视机前玩一个PS4叨叨的香草味儿游戏。</span><br>
<span>我连奥丁领域都是买的PSV版，所以掌机真的是最舒适的，什么慢节奏的都不怕</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>凉宫绿豆沙: </b><br>
<span>chccl 发表于 2020-3-17 16:04</span><br>
<span>对我来说这游戏最大缺点是没有switch版，我现在没有精力坐在电视机前玩一个PS4叨叨的香草味儿游戏。</span><br>
<span>我连奥 ...</span><br>
<span>其实现在的这个显示比例很明显是有针对掌机设计的....</span><br>
</p><p><b>内森德雷克: </b><br>
<span> 本帖最后由 内森德雷克 于 2020-3-18 01:06 编辑 </span><br>
<span>凉宫绿豆沙 发表于 2020-3-18 00:59</span><br>
<span>其实现在的这个显示比例很明显是有针对掌机设计的....</span><br>
<span>你确定吗，我当初用remote play串流躺床上玩，那个崩坏篇的战斗UI界面搭配字体小得可怜，得凑近了看，我还是用的iPad mini 5,7.9寸这游戏砍掉PSV版除了机能或者其他原因，我怀疑是小屏UI不好做，跟胧村正、奥丁领域相比复杂了不少</span><br>
</p><p><b>wfay: </b><br>
<span>凉宫绿豆沙 发表于 2020-3-17 15:33</span><br>
<span>买个有料试玩可以体验到很核心的战斗和AVG部分了，玩过一遍便知如何</span><br>
<span>带战斗部分的新试玩是无料的，有料的那个序章版才没战斗</span><br>
</p><p><b>凉宫绿豆沙: </b><br>
<span>wfay 发表于 2020-3-18 04:41</span><br>
<span>带战斗部分的新试玩是无料的，有料的那个序章版才没战斗</span><br>
<span>不先买有料的试玩，无料玩不到精华部分。</span><br>
</p><p><b>yuwe0714: </b><br>
<span> 本帖最后由 yuwe0714 于 2020-3-18 10:14 编辑 </span><br>
<span>凉宫绿豆沙 发表于 2020-3-18 10:09</span><br>
<span>不先买有料的试玩，无料玩不到精华部分。</span><br>
<span>确实，我昨天开始玩无料demo，心里一咯噔，这完全没有之前那个有料demo能吸引人啊，虽然说多了战斗部分，但是如果没有之前有料demo的存档，无料demo的剧情部分就只能体验有料demo的一部分</span><br>
</p><p><b>凉宫绿豆沙: </b><br>
<span>yuwe0714 发表于 2020-3-18 10:12</span><br>
<span>确实，我昨天开始玩无料demo，心里一咯噔，这完全没有之前那个有料demo能吸引人啊，虽然说多了战斗部分， ...</span><br>
<span>先行免费试玩多出来的部分才是游戏精髓所在，展示了AVG和SLG系统各自的特色。</span><br>
</p><p><b>凉宫绿豆沙: </b><br>
<span>内森德雷克 发表于 2020-3-18 01:02</span><br>
<span>你确定吗，我当初用remote play串流躺床上玩，那个崩坏篇的战斗UI界面搭配字体小得可怜，得凑近了看，我还 ...</span><br>
<span>好吧，去年我玩的试玩只有AVG部分，感觉比例很大，如果你要说SLG部分确实显示比例太小了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1914943[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>十三机兵真的8太行[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1914943-1-1.html</link>
      <description>十三机兵真的8太行&#13;
打完其实是压着的烦躁，理了会年表后变成无能狂怒。
&#13;
心情颇像打完素晴日，就这？就这就这？就这也能吹？
&#13;
您们那几个吹的大V怕是真没打过几本游戏？还脚踩e17手推r11n7 放个屁把999善人RD和IO崩没了醒醒吧 打越中泽作品摸了几个您们吹的那几个？ 不说别的，生体反应踢罐子晓得了？ 有喜糖是谁晓得了？梦月怎么出来的晓得了？   
&#13;
至于SG……那卖人设的我们就不讲剧情了和解了和解了 谁不喜欢天天逛2ch粪坑的美少女呢 指不定是VIP801常客 开口オフパコ闭嘴メンヘラ剧情都次要，都次要
&#13;
——————
&#13;
言归正传理剧本 开始剧透
&#13;
说真的，**的时候别太在意逻辑
&#13;
在意就非常难受 
&#13;
一家之言，定有偏颇，玩完我也变脑瘫，欢迎讨论
&#13;
——————————————
&#13;
我们按顺序来
&#13;
首先剧本的目的或者说主旨主题，不止一个
&#13;
其中一个是“人类科技发展太快了容易步子太大扯到蛋”
&#13;
当然“这届人类不行”和前者也是相辅相成的主旨
&#13;
好，这个没问题，这个很多作品都讲嘛对不对
&#13;
那么在游戏里表现形式是什么呢
&#13;
绪方也就是牛粪头，的老爹，也就是这游戏里靠近尾声了，才出场撑死五分钟的，一切的罪魁祸首黑幕（但不是最终boss嗷），就这个人，忽悠了2188年现实世界的千寻博士，造了一堆纳米机器，扔地球上，总而言之我们知道纳米机器造成了极大威胁
&#13;
那么人类各国怎么办，当然是唯一手法，无能狂怒扔核了 非常熟悉的剧本是不是 而且扔核除了让地球地表没法住外也没有啥卵用——这剧本更熟了
&#13;
这一扔可不得了，三下五除二就留下15个主角了 或者说是人类精英 不是各个身怀绝技也是大部分身怀绝技   结果15个精英不愧是精英 嘴上再牛逼 恃才傲物 过会就内讧团扑了不过那是后话
&#13;
总之15个人一通气，我们星辰大海吧 留着自己DNA实体扔培养槽里 各种小探测器载着DNA探索宇宙去了 我挚爱的适合居住星球在何方？ 
&#13;
这星辰大海前呢，小天才冲野就造了点东西（虽然游戏里造机兵大概是冲野副手 但我不知道现实世界井田有没有搭把手 ）
&#13;
首先是现实的戴莫斯，和promare那片子一样 打架的都是为了开垦疆土用的机器
&#13;
然后是造了游戏世界 也就是13机兵这游戏主要在的地方
&#13;
目的是什么呢 是让这15个备胎兼人类未来 在游戏世界里学会ABCDE 在星球落地就能成为人类最后的未来，开垦疆土
&#13;
没错，有克隆有记忆移植技术（推测2100年就有这技术，这都2188了），却还是死活想用网游世界培养15个单体备胎让他们慢慢体会学习
&#13;
毕竟不这么做游戏没有舞台嘛，都合都合，成。
&#13;
这一造就是造5个年代，兼一个备份存档区 扇区（sector）12345,外加存档区0
&#13;
 5个年代哪个发展的好，不扯到蛋，落地就造哪个 15个人就三三两两分配到这些不同的年代
&#13;
然后小天才冲野造完了 ，东云姐就扭曲了对人类绝望了 内讧就剩就俩人了井田你还不合作（至于为啥这么喜欢我也不晓得）贵人类不配有未来 看老娘灭了你们最后15个人当然老娘自己也包括在内 
&#13;
就写了最重要的D代码 让冲野的戴莫斯变成了毁灭世界小怪兽 然后召唤小怪兽的人随机在15个人里面产生（也就是牛粪头一直找的键）
&#13;
东云姐的目的是让小怪兽无限毁坏五个扇区，都坏了后就重置进入下一轮
&#13;
然后继续毁坏 再下一轮
&#13;
这一轮一轮的毁坏虽然不会伤及现实世界的15个人 但是烧时间啊灭一次就在扇区0里面呆16年根据最后文档显示，都300多轮回了
&#13;
这意味着什么呢 300多x16年，飞船养料耗尽 15个人就在睡眠中扑街了 
&#13;
东云姐用这种特委婉方式而不用自己单独醒来直接拔电源或**击的方式也是非常少女了 （当然，拔电源可能没权限，**击可能同样打不开睡眠盖子 这也不可而知）
&#13;
总之东云姐为了灭人类而输入的D代码就是小怪兽来源
&#13;
游戏里的冲野一看不能这么玩啊 就潜入了造小怪兽的地儿，同样造了超imba的暴打小怪兽的机兵
&#13;
机兵好得很，不仅暴打小怪兽，还可以无视“gate”直接传送到其他扇区——也就是说还能到扇区0这个存档点保存自己
&#13;
到现在为止，是绪方爹→森村博士→东云姐这个毁灭链
&#13;
下一个是是谁呢，是和泉10郎，426，柴柴，尾巴， 这里暂且不把鞍部塞进去
&#13;
说这个13机兵游戏非常网游，关键之一就在于角色间不能重名，，必须不同名字才能不同样子 不然系统文件不就覆盖了
&#13;
回到426，为什么要用这个名字，因为他推出了另一个罪魁祸首 DD426
&#13;
426得出这15个人必须要消灭的推理过程……非常典型的野兽论**ED
&#13;
其一，15人里面必有人召唤小怪兽
&#13;
其二，15个人都会开机兵
&#13;
也就是说 开机兵显然和召唤小怪兽强相关那这几个都得死那我为了人类未来甘愿成魔，虽然剩下的人类都是中心电脑造出来的npc
&#13;
DD426一出场基本是完全负面形象的除了失忆就是被污染 地坏
&#13;
但我们后来发现，这个既能让年轻版东云作为代码输入又能作为药片给人吃的代码/药二象性玩意其实是目的就是想剥离东云姐设下的D代码 （冲野之后发现这点）
&#13;
不管怎么说看起来426计划失败 426一拍脑子，那没办法了，只能为了人类和平 一个一个**毙了 所以就成了最恶杀人犯
&#13;
到现在我们看到了 绪方爹→森村博士→东云姐→和泉10郎的毁坏链
&#13;
下一个是谁，是偶像厨网口愁，井田铁也
&#13;
铁也这人就很简单了
&#13;
老婆，或者说单推对象，身体从0扇区转出来时候出了错误（我也不知道为啥出的错，求讲讲），末了还被10郎夺舍了，老婆还不肯接受记忆移植到现在的兔美上 
&#13;
怎么办 
&#13;
打过团本的我们都知道一句话 速度灭速度灭   赶快灭了重新来过
&#13;
铁也知道能重来，必然要把握这点
&#13;
某阴角人说过 如果觉得“谁快来毁灭这个地球” 那就是累了 赶快睡一觉 起来就非常positive地想看着自己的手想，要用这双手去毁灭地球
&#13;
铁也深谙此道，绝不坐以待毙，要用双手加速地球灭亡
&#13;
那么如何让怪兽快点灭掉世界 当然是削减机兵能力 
&#13;
所以铁也拿了DD426，控了迷妹也就是年轻版东云，塞进了机兵里面 
&#13;
于是 関ヶ原就被害惨了这次轮回速度团扑
&#13;
然后到了森村先生（紧身衣/白大褂版） 不是森村博士也不是500里也不是幼女
&#13;
森村先生和10郎好过，也知道世界可以重置 而且知道更深一层，就是重置是有极限的 能源没人人就真在梦里死了 怎么办 神盾计划 也是游戏早期的矛盾来源之一 支不支持神盾计划分阵营互相打
&#13;
神盾就是激发过敏反应直接让扇区切断主脑 切了主脑结果呢？就是失去主脑模拟的一堆npc 大家苟活的无人的废墟城市 
&#13;
森村先生大概不晓得这点，但是森村幼女（也就是全游戏唯一一个下载了了完整现实世界记忆的人，2188年森村博士）知道啊！
&#13;
幼女就把先生给毙了
&#13;
到现在我们看到了 绪方爹→森村博士→东云姐→和泉10郎→森村先生的毁坏链
&#13;
其实你叫恶堕连锁也行
&#13;
说到幼女就更迷了
&#13;
不是这轮当之无愧的主角500里（能开机兵就是主角），也不是上个轮回苟活来的强强森村先生，而是森村先生造的自己的复制体才下了记忆
&#13;
其他两个都不行，就幼女能成为2188年自己载体 
&#13;
而2188年森村博士的态度也很迷
&#13;
显然最开始也是和东云一样 你们人类玩儿蛋去老娘不管
&#13;
最后被天降男主角(突然剧情猛增的乡登）迅速攻略 不仅转移了一堆npc还nerf了戴莫斯小怪兽
&#13;
我又觉得你们人类有救啦可以玩玩
&#13;
爱情改变人生 古人诚不欺我 有人说都2188年老太太了还好乡登这口 那肯定 现在又不是老太太只是有老太太记忆的幼女 不好吗 
&#13;
至于井田铁也怎么知道了解并获取的DD426 去扇区0存档条件 
&#13;
幼年的牛粪头为什么会被森村先生打 （不如说为什么会有幼年牛粪头出现明明是40年跨区而且扇区0形成人格需要16年 而被打是1976年 森村怎么到的1976 如果打的是增强**那增强**怎么流传到的尾巴手里） 机兵使用权限来源和限制 冲野能否更改权限让轮回过的AI也有 以及兔美您怎么就成功跳到宇宙船上当了偶像，进行了游戏半登出，当了GM一样的角色，而别人都没做到（用一个“转移出错”来搪塞当机械降神也太拉胯了吧？） 等等细节问题 
&#13;
我还被蒙在鼓里欢迎各位讨论
&#13;
毕竟
&#13;
以上这几位人类精英在就剩15个人星辰大海的最后关头还他妈内讧呢现实内讧游戏里还连锁堕 ——这个事实就已经足够震撼我心了
&#13;
你们是寒蝉还是极限999每个人都要团灭这个队伍一次
&#13;
"这次轮到我当狼团灭大家了”
&#13;
……就这动机 就这作法 每个人也就3小时的剧情，还是拆的稀碎稀碎拌一起的饺子馅儿剧情 
&#13;
你让我找个角色共情？
&#13;
我是500里最后吼一句无敌女高中生就感动的人吗
&#13;
好吧的确感动了一小点 
&#13;
那冲野gaygay那对我也的确喜欢 
&#13;
没了 没了 500里东云你都不给个药师寺一样**特写 玩球    
&#13;
————————————————————————
&#13;
剧情之外 
&#13;
推理悬疑游戏，不到最后几分钟没有可以好好对话的人的确是剧情设置必要常态
&#13;
而知道一切的人必定当谜语人 不会老老实实讲话和盘托出 
&#13;
大家数数多少次无法进行有意义对话，多少次有可以对话机会但就是不讲主题，多少次有意义对话被各种情况下打断，包括不限于人突然失忆，脑袋疼，挨别人**打，或者线路到这就强行闭锁 
&#13;
强行分成稀碎稀碎的剧情，在13个人间跳来跳去，碎片化，虽然目的可能大概就是让玩家自己拼拼图，但我觉得最成功的就是让我忘掉剧情，无法进行有意义的信息拼合，从而降低记忆组块率 不得不回头重看剧本理一理剧情 还有忘掉都合/忽视bug等佳效 
&#13;
并有效提升烦躁程度 
&#13;
以上 纪念我的几十个小时</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>hypnossz86 发表于 2020-2-21 13:27</span><br>
<span>没人，所以这次写成了故事</span><br>
<span>300多次的故事你要每轮都看吗？</span><br>
<span>写文档里面提一嘴也成 </span><br>
<span>那你这么唐突出现的便利意外，还不想让我说都合，我也很难嘛 </span><br>
</p><p><b>伊克路西安: </b><br>
<span>恐龙睡衣露水 发表于 2020-2-21 13:27</span><br>
<span>我实名吹水仙1第一</span><br>
<span>短小精悍极致</span><br>
<span>我是萌新，请说全名</span><br>
</p><p><b>伊克路西安: </b><br>
<span>nekomimimisuzu 发表于 2020-2-21 13:27</span><br>
<span>这大概只能看哪个游戏厨多并且战斗力强了</span><br>
<span>我对galgame了解比较少，论galgame/文字冒险/视觉小说的衍生商业价值，是不是fate stay night最大？</span><br>
<span>感觉经常听人夸的e17 muv衍生产物都不多</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>恐龙睡衣露水 发表于 2020-2-21 13:28</span><br>
<span>写文档里面提一嘴也成 </span><br>
<span>那你这么唐突出现的便利意外，还不想让我说都合，我也很难嘛...</span><br>
<span>这还真不叫都合</span><br>
<span>所谓无巧不成书</span><br>
<span>你抽卡出了ssr难道也能叫都合？</span><br>
<span>大量反复实验发生低概率事件本来就是正常的</span><br>
<span>注意是大量，反复</span><br>
<span>而且论到这作品上，远不止300次</span><br>
<span>方舟本身也会复制，是数量和时间上的双重试错</span><br>
</p><p><b>宛若青空: </b><br>
<span>过去三百多次根本就没一次有人发现了地下中枢和0区，谈何后面的事情？？</span><br>
</p><p><b>黄昏的轮回: </b><br>
<span>伊克路西安 发表于 2020-2-21 13:29</span><br>
<span>我是萌新，请说全名</span><br>
<span>Narcissu，蒸气上还有十周年纪念合集，也不贵。1代短小精悍值得尝试。</span><br>
<span>顺便黄油排山头只会变成厨力战争毫无意义，终究是喜欢的喜欢，不喜欢的不喜欢，就像这个楼里一样。</span><br>
</p><p><b>Niu: </b><br>
<span>恐龙睡衣露水 发表于 2020-2-20 21:21</span><br>
<span>那……你承认就好咯</span><br>
<span>然后我觉得你似乎有误解，我是e17IO什么的超级厨……</span><br>
<span>好吧 我確實認為你是廚子跑來洩憤</span><br>
<span>畢竟拳打E17腳踩R11這些話不是S1者邊傳出來的</span><br>
<span>卻在頂樓一開始就扯這些我還以為是不是廚子沒處發洩</span><br>
</p><p><b>Niu: </b><br>
<span>hahaha111 发表于 2020-2-20 21:24</span><br>
<span>不是，你觉得这作品有这种基调？单论这台词力都配不上更别说捡各类sf烂梗，没学会走路就跑了 ...</span><br>
<span>你是說人的可能性這一主題的基調?</span><br>
<span>我是有感受 愁君的劇本跑到一半我就有感覺了</span><br>
</p><p><b>hahaha111: </b><br>
<span>Niu 发表于 2020-2-21 13:39</span><br>
<span>你是說人的可能性這一主題的基調?</span><br>
<span>我是有感受 愁君的劇本跑到一半我就有感覺了 ...</span><br>
<span>我是说就这作品的台词水准先把煽情搞好了在谈其他追求</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>hypnossz86 发表于 2020-2-21 13:30</span><br>
<span>这还真不叫都合</span><br>
<span>所谓无巧不成书</span><br>
<span>你抽卡出了ssr难道也能叫都合？</span><br>
<span>300次样本也不算大 </span><br>
<span>至于300这个loop数是文档里写的……嘛要较真文档里是“至少300次”</span><br>
<span>而且好死不死就在马上扑街时候出来了结果 不是前10次不是前100次 就是前一两次</span><br>
<span>那你说这就叫无巧不成书也行</span><br>
<span>其实我推荐用“探测器也是成千上万这只是挑了一个最巧合的探测器来讲所以必然巧合”这角度</span><br>
</p><p><b>nekomimimisuzu: </b><br>
<span>伊克路西安 发表于 2020-2-21 13:30</span><br>
<span>我对galgame了解比较少，论galgame/文字冒险/视觉小说的衍生商业价值，是不是fate stay night最大？</span><br>
<span>感觉 ...</span><br>
<span>毕竟文字游戏始终是小众，商业价值的话Fate那是动画化成功加赶上了手游的大潮，但现在新一代FGO月球人不都有不承认Fate原作黄油的了</span><br>
</p><p><b>heta261: </b><br>
<span>楼主通过最果てのイマ吗？那部我记得也有碎片化日常，不知道十三机兵有没有那部零碎？</span><br>
</p><p><b>nekomimimisuzu: </b><br>
<span>恐龙睡衣露水 发表于 2020-2-21 13:49</span><br>
<span>300次样本也不算大 </span><br>
<span>至于300这个loop数是文档里写的……嘛要较真文档里是“至少300次”</span><br>
<span>而且好死不死就在 ...</span><br>
<span>loop系眼看就没法再loop了，在最后一次机会拯救了世界的都合设定可谓比比皆是，这么钻牛角尖也没啥意思</span><br>
</p><p><b>fantuanxiaoyi: </b><br>
<span>heta261 发表于 2020-2-21 13:52</span><br>
<span>楼主通过最果てのイマ吗？那部我记得也有碎片化日常，不知道十三机兵有没有那部零碎？ ...</span><br>
<span>确实有点像，不过这部是根据人物视点搞的pov，主体也没那么电波。</span><br>
</p><p><b>伊克路西安: </b><br>
<span>https://bgm.tv/game/browser/?sort=rank</span><br>
<span>我去vndb、bangumi看了下山头，然后发现bangumi这个游戏排行榜为什么没有第二名？</span><br>
</p><p><b>Niu: </b><br>
<span>hahaha111 发表于 2020-2-20 21:42</span><br>
<span>我是说就这作品的台词水准先把煽情搞好了在谈其他追求</span><br>
<span>這種說法就奇怪了</span><br>
<span>煽情什麼時候成了其他要素的先決條件了?</span><br>
<span>我也不會去吹這作品的台詞文筆</span><br>
<span>但是光靠敘事跟演出 這作品想表達的內容我確實感受到了</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>nekomimimisuzu 发表于 2020-2-21 13:52</span><br>
<span>loop系眼看就没法再loop了，在最后一次机会拯救了世界的都合设定可谓比比皆是，这么钻牛角尖也没啥意思 ...</span><br>
<span>都一样学就别用在这了先把角色刻画深度都一样再说吧……</span><br>
<span>我就是看不惯明明有这种情节还否认”设定严谨没有都合机械降神”的说法</span><br>
<span>有就是有 承认就好</span><br>
<span>我不喜欢也就是我个人不喜欢，没说都得随我来，是不是……都合接受力各有千秋 没啥 </span><br>
<span>但不承认这种都合存在，那 不就要讲讲了。 </span><br>
</p><p><b>hahaha111: </b><br>
<span>Niu 发表于 2020-2-21 14:05</span><br>
<span>這種說法就奇怪了</span><br>
<span>煽情什麼時候成了其他要素的先決條件了?</span><br>
<span>我也不會去吹這作品的台詞文筆</span><br>
<span>谁都知道煽情不是其他要素的先决条件，断章取义有意思</span><br>
</p><p><b>yuwe0714: </b><br>
<span> 本帖最后由 yuwe0714 于 2020-2-21 14:22 编辑 </span><br>
<span>伊克路西安 发表于 2020-2-21 14:05</span><br>
<span>https://bgm.tv/game/browser/?sort=rank</span><br>
<span>我去vndb、bangumi看了下山头，然后发现bangumi这个游戏排行榜为 ...</span><br>
<span>因为第二名是素晴HD全语音重制版，因为已经有了原版的那个条目所以说可能认为条目重复不符合收录规则，给锁定隐藏了，不过你现在在素晴的[不同演绎]关联条目里还能点进这个HD版的条目</span><br>
</p><p><b>Niu: </b><br>
<span>hahaha111 发表于 2020-2-20 22:13</span><br>
<span>谁都知道煽情不是其他要素的先决条件，断章取义有意思</span><br>
<span>那麼抓著台詞文筆這一點不放 硬要在煽情這一點上扯就不是對作品的斷章取義?</span><br>
<span>為什麼一定要顧著台詞不放把煽情搞好才能追求其他要素?</span><br>
</p><p><b>zdejiju: </b><br>
<span>Niu 发表于 2020-2-21 13:37</span><br>
<span>好吧 我確實認為你是廚子跑來洩憤</span><br>
<span>畢竟拳打E17腳踩R11這些話不是S1者邊傳出來的</span><br>
<span>卻在頂樓一開始就扯這些 ...</span><br>
<span>这种话在S1看过两次，不过最早是从MD2那里看到的。。后面还说得更夸张。。。</span><br>
<span>从目前我看到的少数人的评价推断，这个剧本的分量相当于：</span><br>
<span>《命运石之门》+《FATE STAY NIGHT》+《MUVLUV》</span><br>
<span>换句话说就是把此前一切AVG都给秒了。</span><br>
<span>给出这些评价的人可不是一般的骨灰玩家，是在婆罗门论坛都能叫得响的ID，什么大风大浪没见过，他们能惊讶成这样，可想而知起码是二十年不遇的神作。</span><br>
</p><p><b>凋朱颜: </b><br>
<span>买完了，普通版</span><br>
<span>好像还没开放下载序列</span><br>
</p><p><b>qderaaa: </b><br>
<span>喷这个我不评价，但你顺带着把别的作品也黑一圈怕不是要挨骂</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>heta261: </b><br>
<span>fantuanxiaoyi 发表于 2020-2-21 14:01</span><br>
<span>确实有点像，不过这部是根据人物视点搞的pov，主体也没那么电波。</span><br>
<span>这样啊，谢谢回复</span><br>
</p><p><b>yuwe0714: </b><br>
<span> 本帖最后由 yuwe0714 于 2020-2-21 14:28 编辑 </span><br>
<span>zdejiju 发表于 2020-2-21 14:21</span><br>
<span>这种话在S1看过两次，不过最早是从MD2那里看到的。。后面还说得更夸张。。。</span><br>
<span>你漏了一句</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/315944234/answer/999725402</span><br>
<span>我要不要先玩日文版，好纠结啊</span><br>
<span>傻逼孟德尔@tenco 拾人牙慧瞎嚷嚷吹的这么厉害，纠结了半天请问最后玩没玩日文版啊？港中版预购了吗</span><br>
</p><p><b>hahaha111: </b><br>
<span>Niu 发表于 2020-2-21 14:20</span><br>
<span>那麼抓著台詞文筆這一點不放 硬要在煽情這一點上扯就不是對作品的斷章取義?</span><br>
<span>為什麼一定要顧著台詞不放把 ...</span><br>
<span>那还可以抓着捡烂梗不放嘛，还可以抓着强凑cp不放嘛。好，我打的是一部娱乐作品，这些问题都不是问题，反倒有些可爱，好我打完了，我感觉缺点低廉的感动，我想在娱乐作品看的东西有一些没有。什么你说这不是娱乐作品，那行呗。你玩到想玩到的就行，反正我想玩到的低价煽情我没玩到，那我相信很多人也和我想法差不多</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>伊克路西安 发表于 2020-2-21 14:05</span><br>
<span>https://bgm.tv/game/browser/?sort=rank</span><br>
<span>我去vndb、bangumi看了下山头，然后发现bangumi这个游戏排行榜为 ...</span><br>
<span>他敢说第一，没人敢说自己第二，你敢和他作对？</span><br>
</p><p><b>pf67: </b><br>
<span>伊克路西安 发表于 2020-2-21 13:30</span><br>
<span>我对galgame了解比较少，论galgame/文字冒险/视觉小说的衍生商业价值，是不是fate stay night最大？</span><br>
<span>感觉 ...</span><br>
<span>怎么定义衍生商业价值？</span><br>
<span>fgo能算fate原作的衍生价值么？</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCLM10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>zdejiju 发表于 2020-2-21 14:21</span><br>
<span>这种话在S1看过两次，不过最早是从MD2那里看到的。。后面还说得更夸张。。。</span><br>
<span>2333记得石头门刚出来的时候书记也被感动的屎尿齐流</span><br>
<span>不知道这次下三路把持住没有</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>恐龙睡衣露水 发表于 2020-2-21 14:08</span><br>
<span>都一样学就别用在这了先把角色刻画深度都一样再说吧……</span><br>
<span>我就是看不惯明明有这种情节还否认”设定严谨 ...</span><br>
<span>说了半天还在纠结都合</span><br>
<span>你要把这种反复试错下达成低概率事件的情况叫都合</span><br>
<span>那我们这个现实宇宙下的人类诞生也是都合....不如说都合才是我们能在这里谈论都合的基础</span><br>
</p><p><b>percy1234: </b><br>
<span>书记为牛逼火腿挡下了大半火力，md2永远滴神</span><br>
</p><p><b>s1kuku: </b><br>
<span>szz131061 发表于 2020-2-21 12:23</span><br>
<span>打越的作品主要就看最后一下的展开能不能震住你。问题就是打越结尾最精彩的e17，日常真的不行，除了我自 ...</span><br>
<span>结尾的展开又不够给劲？太好猜？</span><br>
<span>那十分推荐你试试r11，这游戏由开始高能到结尾，好不容易打到结尾看似给了玩家想要的结局，细想之下发现事情更复杂了，再玩下去把trick全挖完依然如此。</span><br>
<span>小小剧透的说一句，这游戏没有定论，至今仍然困扰着我</span><br>
<span>个人玩过的同类游戏里面，没有一个能望其项背</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>十三机兵对我来说优点就是看完序章就能给后续水平下定论，发挥稳定，小爆点即使很多老梗但也算密集和出乎意料，看完序章有了心理预期后我对最后成品还是比较满意的，我能接受这个碎片化叙事也就能接受这个剧情，剧情时间线和线索知道个大概顺序就行</span><br>
<span>我是那种cp即使描写不多能看就行了但要求，不过奥丁三对cp数量不多还好，虽然我觉得小红帽那对也没啥铺垫，这一作就不说鹰宫和瑛到底哪里喜欢上愁和五百里了，包括兔美那对虽然欢喜冤家很欢乐但也看不出啥，乡登和东云都能拉真是绝了，在我看来还不如东云和瑛。整部里森村和426，井田和偶像反而还不错，最有cp感的是基佬，南和三浦虽然还行但我觉得不如南和三浦ai……</span><br>
<span>所以说角色塑造一般那确实，其实大多数角色都是够用的水平，和打越这方面半斤八两……</span><br>
</p><p><b>宝贝虎龙: </b><br>
<span>伊克路西安 发表于 2020-2-21 14:05</span><br>
<span>https://bgm.tv/game/browser/?sort=rank</span><br>
<span>我去vndb、bangumi看了下山头，然后发现bangumi这个游戏排行榜为 ...</span><br>
<span>https://bgm.tv/subject/259061</span><br>
<span>不符合收录原则，被ban了</span><br>
</p><p><b>Soap灬Mactavish: </b><br>
<span>第一次推打越的作品，如ever17，推到结局，喔，值得一吹。</span><br>
<span>第二次，R11，哦……“就这？”当时我就这感想，写一半不写了，还要玩家帮你脑补结局不成？您这所谓的惊天大trick还包含了什么宇宙的奥秘人性的真谛？</span><br>
<span>自此我就看清了他的作品本质就是魔术，在看似不同的戏台表演如出一辙的戏法，厌倦了过程自然不期待什么结局了。</span><br>
</p><p><b>偏微分: </b><br>
<span>加了600多入了数字版，通关后觉得不值这个价，剧情没太多亮点，可能是期望过高了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>davidz: </b><br>
<span>讲到底，13机兵如果再延个一年，把这一年的功夫花在人物塑造，剧情多制造些燃点和泣点，拉CP时候多点铺垫，最终战弄个像样的BOSS出来（对我说的就是BaldrSky），是不是就能符合目前反对派的主要需求了。</span><br>
<span>不少人其实就是希望这种多人叙事碎片化的故事，在不断烧脑后能有一个引爆点，既推进揭露了事实真相又震撼了人心，过几年之后可能不记得其他的，就能记住这个爆点的剧情。这上面做的很好的就是E17和石头门这类。</span><br>
<span>但另外一些人比如我，更在意的是设定是否夯实，逻辑是否自洽，多线叙事是否收的回来，从这个角度来看，13机兵是优良的，但如果给它多点时间和人力，可以在这个基盘上做得更好，这也是有点小遗憾的。</span><br>
</p><p><b>_(┐「ε:)_: </b><br>
<span>嗨，不合适就不合适，不喜欢就不喜欢，现在趁着中文版没发售二手能卖400多的时候赶紧把盘卖了回血不好么？</span><br>
<span>何必发个帖子再和喜欢的人理论你觉得为什么辣鸡，最后搞得大家都不愉快，这个过程你有获得什么东西吗</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>久井路路: </b><br>
<span>davidz 发表于 2020-2-21 22:48</span><br>
<span>讲到底，13机兵如果再延个一年，把这一年的功夫花在人物塑造，剧情多制造些燃点和泣点，拉CP时候多点铺垫， ...</span><br>
<span>可能性不大</span><br>
<span>说到底十三机兵在cp上的拉垮是这种碎片化叙事的必然，彼此对彼此的喜欢是写在设定里、用来展开并推进剧情的，那么无论如何重点都不会放在对感情培育的深化上，而且角色定位不会有变化。即使解释了东云为什么会喜欢上井田，也改变不了她主线0成长纯背锅的定位，在这种情况下塑造得太多反而会影响观感。</span><br>
<span>而且十三机兵在资源和时间有限的前提下做出的让步并不是缩减了每条线的质量，而是砍掉了一些角色线，可以想象即使是时间更加充裕，也应该只是多凑出几块碎片、把拼图拼得更大的程度而已</span><br>
</p><p><b>fantuanxiaoyi: </b><br>
<span>davidz 发表于 2020-2-21 22:48</span><br>
<span>讲到底，13机兵如果再延个一年，把这一年的功夫花在人物塑造，剧情多制造些燃点和泣点，拉CP时候多点铺垫， ...</span><br>
<span>没必要，人家也不爱这么写。</span><br>
<span>香草本来就是写这种舞台剧的，和第一人称ADV都差得远了。</span><br>
</p><p><b>江口夕: </b><br>
<span>一流：套个设定讲故事写人物谈感情，二流：套设定想设定吹设定，三流：这个设定我看过，作者真垃圾还没我想的多。</span><br>
</p><p><b>superlink: </b><br>
<span>香草社人物从来都不算描写好，主要还是配合意境自己想象</span><br>
</p><p><b>再买自检星剁手: </b><br>
<span>吉宗纲纪十分喜欢这游戏，希望新作比它强点吧。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus HD1900, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.1.1-alpha</span><br>
</p><p><b>lano: </b><br>
<span>hypnossz86 发表于 2020-02-21 09:56:21</span><br>
<span>就这</span><br>
<span>香草社的故事从来就不是玩什么悬疑、反转、meta的类型，设定啊trick什么的从来也不是重点</span><br>
<span>只是在单纯 ...看了你的回复终于理解我为啥不喜欢这游戏了，原来是因为和我喜欢的悬疑类本来就不是一个路数</span><br>
<span>打完这游戏我一直在疑惑为啥这游戏梗这么多，表现出来的效果却这么平淡</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>萨拉丁: </b><br>
<span>LZ，我看你这就是想找茬才打完游戏的态度，别的就不说了。就说你主贴，很多游戏基本都没把握。</span><br>
<span>其一2188人类灭亡就是因为2188森村的纳米机器被到处传播，根本没人扔核。</span><br>
<span>其二426为什么叫426你完全因果颠倒了，是因为他在S1被捕的时候囚犯编号是E-0426，DD426是因为井田声称是426做的才叫DD426。</span><br>
<span>其三G1G2机兵设计者是井田，G3G4才是冲野设计的。</span><br>
<span>因为自己喜欢的神作被喷了满怀愤怨想喷回去，又怕被骂云玩家，才带着一腔愤慲通关，为的就是这个“喷的资格”，何苦呢？有这时间去玩玩自己喜欢的游戏不好吗？</span><br>
</p><p><b>lano: </b><br>
<span>davidz 发表于 2020-02-21 22:48:38</span><br>
<span>讲到底，13机兵如果再延个一年，把这一年的功夫花在人物塑造，剧情多制造些燃点和泣点，拉CP时候多点铺垫， ...赞同，本反对派确实是这么想的这游戏设定的严谨性无话可说，但感觉太过平铺直叙，看着我内心毫无波动，打完了想不起来任何印象深刻的场景，如你所说多几个爆点个人对它的评价可能就翻转了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>萨拉丁 发表于 2020-2-22 21:44</span><br>
<span>LZ，我看你这就是想找茬才打完游戏的态度，别的就不说了。就说你主贴，很多游戏基本都没把握。</span><br>
<span>其一2188人 ...</span><br>
<span>？建议翻楼上</span><br>
<span>我举的那些游戏没一个是我吹的，就是打过还寻思不错，但打越江郎才尽众所周知，听闻有个新作品超越这超越那当然期待又心喜</span><br>
<span>然后打完，就这</span><br>
<span>回你的其一，“各国采取了扔核”这是剧情 我寻思我还没这么健忘</span><br>
<span>其二，我从来没说过426的命名原因就是因为他造了DD426，如果给你造成了误解那希望已经澄清 我不希望陷入“你语文不好，不，是你语文才不好”的弱智回环</span><br>
<span>其三，我说过了在游戏里机兵设计是井田主冲野辅，毕竟这冲野自己讲的……我就姑且当你看见但理解错了吧，总之不在这上浪费时间。</span><br>
<span>我觉得指责别人“”不想当云玩家”诛心前，先把人帖子好好理一下才比较好吧？</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>superlink 发表于 2020-2-22 07:41</span><br>
<span>香草社人物从来都不算描写好，主要还是配合意境自己想象</span><br>
<span>那是，给个“和泉，鞍部，柴，426，尾巴，外加夺舍俩女高中生”，完全没啥心理描写，就能让玩家自愿脑补出一史诗般的波澜壮阔心理斗争角色成长，是挺厉害的……</span><br>
<span>可能人真好这口吧 至少我没自愿到这个程度，我还是更愿意脑补其他作品 和信息量多少无关 和有没有被打动从而有意愿脑补有关</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span> 本帖最后由 ackroyd2 于 2020-2-22 23:01 编辑 </span><br>
<span>能理解这种失望的心态。以前看人吹爆e17，玩过之后我发帖说e17是辣鸡也是网上被人喷了一脸。</span><br>
</p><p><b>davidz: </b><br>
<span>这跟年龄和阅历也有关系，就像在我看来， 石头门和重启咲良田是一样水准的作品，但很多人后者根本看不进去一样。</span><br>
<span>SF爱好者的阅历摆在那里，很难有什么能让他们说“这套路老子根本想都没想过”了，况且十三机兵也根本没打算把核心trick故意藏着掖着，不说人话。所以理性面，基本分偏差值不会太大，靠的就是感性的东西去加分了。</span><br>
<span>忘记在哪儿看到过，文科编剧和理科编剧的区别就是：文科编剧是想好角色和故事情节然后套背景，理科编剧是想完设定和背景论证自洽后再套剧情。</span><br>
<span>这里也不去讨论孰优孰劣，我自己是两种都能欣赏。有些东西也许编剧不表达出来，靠自己去想去猜去总结，也是挺有意思的，当然也会被人说脑洞大。</span><br>
<span>香草社已经做的很好了，期待他们下次的作品吧。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1914943[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>十三机兵真的8太行[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1914943-1-1.html</link>
      <description>十三机兵真的8太行&#13;
打完其实是压着的烦躁，理了会年表后变成无能狂怒。
&#13;
心情颇像打完素晴日，就这？就这就这？就这也能吹？
&#13;
您们那几个吹的大V怕是真没打过几本游戏？还脚踩e17手推r11n7 放个屁把999善人RD和IO崩没了醒醒吧 打越中泽作品摸了几个您们吹的那几个？ 不说别的，生体反应踢罐子晓得了？ 有喜糖是谁晓得了？梦月怎么出来的晓得了？   
&#13;
至于SG……那卖人设的我们就不讲剧情了和解了和解了 谁不喜欢天天逛2ch粪坑的美少女呢 指不定是VIP801常客 开口オフパコ闭嘴メンヘラ剧情都次要，都次要
&#13;
——————
&#13;
言归正传理剧本 开始剧透
&#13;
说真的，**的时候别太在意逻辑
&#13;
在意就非常难受 
&#13;
一家之言，定有偏颇，玩完我也变脑瘫，欢迎讨论
&#13;
——————————————
&#13;
我们按顺序来
&#13;
首先剧本的目的或者说主旨主题，不止一个
&#13;
其中一个是“人类科技发展太快了容易步子太大扯到蛋”
&#13;
当然“这届人类不行”和前者也是相辅相成的主旨
&#13;
好，这个没问题，这个很多作品都讲嘛对不对
&#13;
那么在游戏里表现形式是什么呢
&#13;
绪方也就是牛粪头，的老爹，也就是这游戏里靠近尾声了，才出场撑死五分钟的，一切的罪魁祸首黑幕（但不是最终boss嗷），就这个人，忽悠了2188年现实世界的千寻博士，造了一堆纳米机器，扔地球上，总而言之我们知道纳米机器造成了极大威胁
&#13;
那么人类各国怎么办，当然是唯一手法，无能狂怒扔核了 非常熟悉的剧本是不是 而且扔核除了让地球地表没法住外也没有啥卵用——这剧本更熟了
&#13;
这一扔可不得了，三下五除二就留下15个主角了 或者说是人类精英 不是各个身怀绝技也是大部分身怀绝技   结果15个精英不愧是精英 嘴上再牛逼 恃才傲物 过会就内讧团扑了不过那是后话
&#13;
总之15个人一通气，我们星辰大海吧 留着自己DNA实体扔培养槽里 各种小探测器载着DNA探索宇宙去了 我挚爱的适合居住星球在何方？ 
&#13;
这星辰大海前呢，小天才冲野就造了点东西（虽然游戏里造机兵大概是冲野副手 但我不知道现实世界井田有没有搭把手 ）
&#13;
首先是现实的戴莫斯，和promare那片子一样 打架的都是为了开垦疆土用的机器
&#13;
然后是造了游戏世界 也就是13机兵这游戏主要在的地方
&#13;
目的是什么呢 是让这15个备胎兼人类未来 在游戏世界里学会ABCDE 在星球落地就能成为人类最后的未来，开垦疆土
&#13;
没错，有克隆有记忆移植技术（推测2100年就有这技术，这都2188了），却还是死活想用网游世界培养15个单体备胎让他们慢慢体会学习
&#13;
毕竟不这么做游戏没有舞台嘛，都合都合，成。
&#13;
这一造就是造5个年代，兼一个备份存档区 扇区（sector）12345,外加存档区0
&#13;
 5个年代哪个发展的好，不扯到蛋，落地就造哪个 15个人就三三两两分配到这些不同的年代
&#13;
然后小天才冲野造完了 ，东云姐就扭曲了对人类绝望了 内讧就剩就俩人了井田你还不合作（至于为啥这么喜欢我也不晓得）贵人类不配有未来 看老娘灭了你们最后15个人当然老娘自己也包括在内 
&#13;
就写了最重要的D代码 让冲野的戴莫斯变成了毁灭世界小怪兽 然后召唤小怪兽的人随机在15个人里面产生（也就是牛粪头一直找的键）
&#13;
东云姐的目的是让小怪兽无限毁坏五个扇区，都坏了后就重置进入下一轮
&#13;
然后继续毁坏 再下一轮
&#13;
这一轮一轮的毁坏虽然不会伤及现实世界的15个人 但是烧时间啊灭一次就在扇区0里面呆16年根据最后文档显示，都300多轮回了
&#13;
这意味着什么呢 300多x16年，飞船养料耗尽 15个人就在睡眠中扑街了 
&#13;
东云姐用这种特委婉方式而不用自己单独醒来直接拔电源或**击的方式也是非常少女了 （当然，拔电源可能没权限，**击可能同样打不开睡眠盖子 这也不可而知）
&#13;
总之东云姐为了灭人类而输入的D代码就是小怪兽来源
&#13;
游戏里的冲野一看不能这么玩啊 就潜入了造小怪兽的地儿，同样造了超imba的暴打小怪兽的机兵
&#13;
机兵好得很，不仅暴打小怪兽，还可以无视“gate”直接传送到其他扇区——也就是说还能到扇区0这个存档点保存自己
&#13;
到现在为止，是绪方爹→森村博士→东云姐这个毁灭链
&#13;
下一个是是谁呢，是和泉10郎，426，柴柴，尾巴， 这里暂且不把鞍部塞进去
&#13;
说这个13机兵游戏非常网游，关键之一就在于角色间不能重名，，必须不同名字才能不同样子 不然系统文件不就覆盖了
&#13;
回到426，为什么要用这个名字，因为他推出了另一个罪魁祸首 DD426
&#13;
426得出这15个人必须要消灭的推理过程……非常典型的野兽论**ED
&#13;
其一，15人里面必有人召唤小怪兽
&#13;
其二，15个人都会开机兵
&#13;
也就是说 开机兵显然和召唤小怪兽强相关那这几个都得死那我为了人类未来甘愿成魔，虽然剩下的人类都是中心电脑造出来的npc
&#13;
DD426一出场基本是完全负面形象的除了失忆就是被污染 地坏
&#13;
但我们后来发现，这个既能让年轻版东云作为代码输入又能作为药片给人吃的代码/药二象性玩意其实是目的就是想剥离东云姐设下的D代码 （冲野之后发现这点）
&#13;
不管怎么说看起来426计划失败 426一拍脑子，那没办法了，只能为了人类和平 一个一个**毙了 所以就成了最恶杀人犯
&#13;
到现在我们看到了 绪方爹→森村博士→东云姐→和泉10郎的毁坏链
&#13;
下一个是谁，是偶像厨网口愁，井田铁也
&#13;
铁也这人就很简单了
&#13;
老婆，或者说单推对象，身体从0扇区转出来时候出了错误（我也不知道为啥出的错，求讲讲），末了还被10郎夺舍了，老婆还不肯接受记忆移植到现在的兔美上 
&#13;
怎么办 
&#13;
打过团本的我们都知道一句话 速度灭速度灭   赶快灭了重新来过
&#13;
铁也知道能重来，必然要把握这点
&#13;
某阴角人说过 如果觉得“谁快来毁灭这个地球” 那就是累了 赶快睡一觉 起来就非常positive地想看着自己的手想，要用这双手去毁灭地球
&#13;
铁也深谙此道，绝不坐以待毙，要用双手加速地球灭亡
&#13;
那么如何让怪兽快点灭掉世界 当然是削减机兵能力 
&#13;
所以铁也拿了DD426，控了迷妹也就是年轻版东云，塞进了机兵里面 
&#13;
于是 関ヶ原就被害惨了这次轮回速度团扑
&#13;
然后到了森村先生（紧身衣/白大褂版） 不是森村博士也不是500里也不是幼女
&#13;
森村先生和10郎好过，也知道世界可以重置 而且知道更深一层，就是重置是有极限的 能源没人人就真在梦里死了 怎么办 神盾计划 也是游戏早期的矛盾来源之一 支不支持神盾计划分阵营互相打
&#13;
神盾就是激发过敏反应直接让扇区切断主脑 切了主脑结果呢？就是失去主脑模拟的一堆npc 大家苟活的无人的废墟城市 
&#13;
森村先生大概不晓得这点，但是森村幼女（也就是全游戏唯一一个下载了了完整现实世界记忆的人，2188年森村博士）知道啊！
&#13;
幼女就把先生给毙了
&#13;
到现在我们看到了 绪方爹→森村博士→东云姐→和泉10郎→森村先生的毁坏链
&#13;
其实你叫恶堕连锁也行
&#13;
说到幼女就更迷了
&#13;
不是这轮当之无愧的主角500里（能开机兵就是主角），也不是上个轮回苟活来的强强森村先生，而是森村先生造的自己的复制体才下了记忆
&#13;
其他两个都不行，就幼女能成为2188年自己载体 
&#13;
而2188年森村博士的态度也很迷
&#13;
显然最开始也是和东云一样 你们人类玩儿蛋去老娘不管
&#13;
最后被天降男主角(突然剧情猛增的乡登）迅速攻略 不仅转移了一堆npc还nerf了戴莫斯小怪兽
&#13;
我又觉得你们人类有救啦可以玩玩
&#13;
爱情改变人生 古人诚不欺我 有人说都2188年老太太了还好乡登这口 那肯定 现在又不是老太太只是有老太太记忆的幼女 不好吗 
&#13;
至于井田铁也怎么知道了解并获取的DD426 去扇区0存档条件 
&#13;
幼年的牛粪头为什么会被森村先生打 （不如说为什么会有幼年牛粪头出现明明是40年跨区而且扇区0形成人格需要16年 而被打是1976年 森村怎么到的1976 如果打的是增强**那增强**怎么流传到的尾巴手里） 机兵使用权限来源和限制 冲野能否更改权限让轮回过的AI也有 以及兔美您怎么就成功跳到宇宙船上当了偶像，进行了游戏半登出，当了GM一样的角色，而别人都没做到（用一个“转移出错”来搪塞当机械降神也太拉胯了吧？） 等等细节问题 
&#13;
我还被蒙在鼓里欢迎各位讨论
&#13;
毕竟
&#13;
以上这几位人类精英在就剩15个人星辰大海的最后关头还他妈内讧呢现实内讧游戏里还连锁堕 ——这个事实就已经足够震撼我心了
&#13;
你们是寒蝉还是极限999每个人都要团灭这个队伍一次
&#13;
"这次轮到我当狼团灭大家了”
&#13;
……就这动机 就这作法 每个人也就3小时的剧情，还是拆的稀碎稀碎拌一起的饺子馅儿剧情 
&#13;
你让我找个角色共情？
&#13;
我是500里最后吼一句无敌女高中生就感动的人吗
&#13;
好吧的确感动了一小点 
&#13;
那冲野gaygay那对我也的确喜欢 
&#13;
没了 没了 500里东云你都不给个药师寺一样**特写 玩球    
&#13;
————————————————————————
&#13;
剧情之外 
&#13;
推理悬疑游戏，不到最后几分钟没有可以好好对话的人的确是剧情设置必要常态
&#13;
而知道一切的人必定当谜语人 不会老老实实讲话和盘托出 
&#13;
大家数数多少次无法进行有意义对话，多少次有可以对话机会但就是不讲主题，多少次有意义对话被各种情况下打断，包括不限于人突然失忆，脑袋疼，挨别人**打，或者线路到这就强行闭锁 
&#13;
强行分成稀碎稀碎的剧情，在13个人间跳来跳去，碎片化，虽然目的可能大概就是让玩家自己拼拼图，但我觉得最成功的就是让我忘掉剧情，无法进行有意义的信息拼合，从而降低记忆组块率 不得不回头重看剧本理一理剧情 还有忘掉都合/忽视bug等佳效 
&#13;
并有效提升烦躁程度 
&#13;
以上 纪念我的几十个小时</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>凋朱颜 发表于 2020-2-21 11:27</span><br>
<span>我对香草社的人设和剧本本身不怀疑，我就想问问游戏操作好玩吗？</span><br>
<span>上次龙之皇冠感觉有点坑，比奥丁领域是退 ...</span><br>
<span>这次是可以暂停的rts塔防</span><br>
<span>看你喜不喜欢塔防了....</span><br>
<span>手感方面没有问题</span><br>
<span>个人觉的比近几作机战好玩多了（</span><br>
</p><p><b>毛头小希: </b><br>
<span> 本帖最后由 毛头小希 于 2020-2-21 11:48 编辑 </span><br>
<span>hahaha111 发表于 2020-2-21 11:31</span><br>
<span>还有就是2188十郎和惠吧，对这种loop系作品来说，前身今世虽然非常宿命论非常老土但戏份没法子充足的情况 ...</span><br>
<span>跟2188十郎有jq的是森村博士啊……2188惠还是个小孩儿，2188十郎也是看着战友情谊接管小孩的，说不定在那之前压根不认识</span><br>
<span>虽然强行凑CP成分确实很重</span><br>
<span>但是交情好互动多但是又不是CP的男女也是有的，不过基本也是因为一个萝卜一个坑都配好了……</span><br>
<span>真·落单的除了那堆NPC AI就是全程状况外的鞍部玉绪了</span><br>
<span>至于为啥一定要都配好，只能说是神谷社长的兴趣了……（望天）</span><br>
</p><p><b>Erikas: </b><br>
<span>建议加大力度，非任系瞎吹要不得</span><br>
<span>当初看那张炒面面包的文本说明就觉得，这游戏怎么能对着烂梗正经写说明的</span><br>
<span>然后到E.T.出场，终于get到制作组的意思了</span><br>
<span>“我tm过气烂梗塞爆”</span><br>
<span>（所以怎么能期待会有city pop这种粋的玩意儿</span><br>
</p><p><b>凋朱颜: </b><br>
<span>hypnossz86 发表于 2020-2-21 11:36</span><br>
<span>这次是可以暂停的rts塔防</span><br>
<span>看你喜不喜欢塔防了....</span><br>
<span>手感方面没有问题</span><br>
<span>这样说的话，3月16日还是要支持一个数字版</span><br>
<span>毕竟做2D游戏的也没几个了</span><br>
</p><p><b>szz131061: </b><br>
<span>其实这游戏玩了序章就能感觉到吧，sf的传统套路大杂烩，新套路应该是没啥好期待的，我只期待能讲个扎实的sf故事，没啥喂shi点就好了，能有点燃点和泪点更好。不知道楼里面啃了生肉的大佬觉得十三机兵这方面怎么样？</span><br>
<span>虽然我对打越的印象挺好，但我还是要说他的恋爱戏真的写的稀烂，从当年的e17到最近的ai梦境档案，他的男女主毫无魅力。不过ai梦境档案里偶像宅的家庭故事虽然老套，但我还蛮吃这一套的，打越也算是在感情戏上有进步了吧</span><br>
</p><p><b>hahaha111: </b><br>
<span>szz131061 发表于 2020-2-21 11:47</span><br>
<span>其实这游戏玩了序章就能感觉到吧，sf的传统套路大杂烩，新套路应该是没啥好期待的，我只期待能讲个扎实的sf ...</span><br>
<span>这游戏最有趣的就是大杂烩，论燃，最终战极度拉跨，论泣，那十几个角色有两三个可能会让你get到，其他拉跨</span><br>
</p><p><b>metalyuki: </b><br>
<span>szz131061 发表于 2020-02-21 11:47:22</span><br>
<span>其实这游戏玩了序章就能感觉到吧，sf的传统套路大杂烩，新套路应该是没啥好期待的，我只期待能讲个扎实的sf ...再一次确认，我跟打越信者确实是不共戴天</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>vivuhz: </b><br>
<span>樱井政博跌落神坛</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>别急，待我打完中文版之后再找吹逼的清算。。。当然要是真香了更好</span><br>
</p><p><b>毛头小希: </b><br>
<span>szz131061 发表于 2020-2-21 11:47</span><br>
<span>其实这游戏玩了序章就能感觉到吧，sf的传统套路大杂烩，新套路应该是没啥好期待的，我只期待能讲个扎实的sf ...</span><br>
<span>最终世界观真相或者主楼提的问题能不能接受看个人</span><br>
<span>反正我觉得挺好了</span><br>
<span>一个故事拆成13条线，塞进各种电影漫画小说老梗（不限SF）还能正常讲完讲清楚</span><br>
<span>很不错了</span><br>
</p><p><b>先生空气: </b><br>
<span>其实ever17现在打感觉前面也忒无聊了，可能是先打过梦境极限脱出这些。其实十三机兵最终战还行吧，除了没有大型机体boss。</span><br>
</p><p><b>黄昏的轮回: </b><br>
<span>szz131061 发表于 2020-2-21 11:47</span><br>
<span>其实这游戏玩了序章就能感觉到吧，sf的传统套路大杂烩，新套路应该是没啥好期待的，我只期待能讲个扎实的sf ...</span><br>
<span> 序章什么味儿，本篇就啥味儿，序章觉得OK还不错，那本篇就问题不大。SF部分我觉得还OK，没有什么机械降神跟怪力乱神。不过这个属实也会看人的雷点在哪里。本质还是少年少女对抗命运，觉得这种不ok，那就不合适了。烂梗我tm塞爆</span><br>
</p><p><b>zonker: </b><br>
<span>别啊，我期待值都拉满了，难道我受骗了吗</span><br>
</p><p><b>cscbzcbz: </b><br>
<span>77is77 发表于 2020-2-21 10:24</span><br>
<span>首先13机兵不是meta，谈什么超越，其次e17，999之类我主观认为就是一直无聊到结尾给你个爆点炸一下还有结局 ...</span><br>
<span>e17先不说，999剧情可不是一直无聊到结尾，而且极限脱出后面两作可以直接跳过已玩部分，基本全程都有爆点，一开始就停不下来</span><br>
<span>极限脱出的问题只是核心诡计吃老本，打越讲故事的能力明显是在提升的</span><br>
</p><p><b>heemoon: </b><br>
<span>我倒是希望叙事可以再碎一些，追忆崩坏究明三篇的互相结合可以更精密些，这次故事的真相我也觉得就那样了，但玩的过程是根本停不下来那种。至于cp的问题，反正有无限的可能性，怎么脑补怎么磕随便你啦</span><br>
</p><p><b>77is77: </b><br>
<span>cscbzcbz 发表于 2020-2-21 12:16</span><br>
<span>e17先不说，999剧情可不是一直无聊到结尾，而且极限脱出后面两作可以直接跳过已玩部分，基本全程都有爆点 ...</span><br>
<span>所以我只说999，善人死亡我很是喜欢，可能我就喜欢sf味重一点的剧本，极限脱出系列的解密二周目后必须跳过，不跳过你就是没玩懂这个游戏</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span> 本帖最后由 mintpie 于 2020-2-21 12:27 编辑 </span><br>
<span>最讨厌吹meta的，E17那会年代早，吹一下也就罢了。2020年了还在逼逼meta，那就是没见识没水平。就那么点套路玩多少次还不腻？奥丁领域和胧村正我都玩了，剧情我都很喜欢，我就喜欢香草社多线讲故事，仅此而已。</span><br>
<span>各位请给我推荐几部多线叙事的游戏。</span><br>
</p><p><b>szz131061: </b><br>
<span>metalyuki 发表于 2020-2-21 11:53</span><br>
<span>再一次确认，我跟打越信者确实是不共戴天</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>打越的作品主要就看最后一下的展开能不能震住你。问题就是打越结尾最精彩的e17，日常真的不行，除了我自己打完了之外，安利的几个朋友都烂尾了；后面日常进步了一点的999和AI梦境档案，结尾的展开又不够给劲，999有点像e17，而AI又太好猜。</span><br>
<span>极限脱出的另外两部和r11我都没玩过，要是这三个里有日常和结尾都写的好的作品，还请大家安利我</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>szz131061 发表于 2020-2-21 12:23</span><br>
<span>打越的作品主要就看最后一下的展开能不能震住你。问题就是打越结尾最精彩的e17，日常真的不行，除了我自 ...</span><br>
<span>r11的话单说前面日常还是可以的（</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>黄昏的轮回 发表于 2020-2-21 12:09</span><br>
<span>序章什么味儿，本篇就啥味儿，序章觉得OK还不错，那本篇就问题不大。SF部分我觉得还OK，没有什么 ...</span><br>
<span>一个bug转移我兔美直接变爱抖露 这种解释你觉得都合不都合……</span><br>
<span>东云2188强无敌，年轻版直接被洗脑迷妹就是老师最喜欢❤你觉得怎么样，，</span><br>
<span>2188幼女教授先人类没救最后三秒回心转意 乡登你好棒棒 乡登：我就说了事实而已啊你怎么就，，</span><br>
</p><p><b>黑夜守望者: </b><br>
<span>同求50包邮</span><br>
</p><p><b>fantuanxiaoyi: </b><br>
<span>szz131061 发表于 2020-2-21 12:23</span><br>
<span>打越的作品主要就看最后一下的展开能不能震住你。问题就是打越结尾最精彩的e17，日常真的不行，除了我自 ...</span><br>
<span>r11就是meta的天花板，无论trick还是主题还是悬疑味道甚至文本水平。</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>为了捧十三机兵真就要把打越志仓全打进下水道吗</span><br>
</p><p><b>jd8888: </b><br>
<span>这游戏好多日本游戏制作人推荐，应该是头一次吧。我觉得肯定十分厉害了，等中文版出来支持一份</span><br>
</p><p><b>nekomimimisuzu: </b><br>
<span>接触大量悬疑作品后，也很难再有什么能让人震惊的新鲜展开了，除非是像弹丸论破v3这样破罐破摔的那倒是挺让人震惊，所以过程不无聊，伏线回收得好，不瞎挖坑讲好故事的就值得肯定</span><br>
</p><p><b>cscbzcbz: </b><br>
<span>当初不是有人拿e17当垫脚石，我是不会关注这游戏的。现在引来一堆不是这游戏受众的玩家来大乱斗，也算是求仁得仁，至少扩大了影响范围</span><br>
</p><p><b>Niu: </b><br>
<span>hahaha111 发表于 2020-2-20 19:31</span><br>
<span>还有就是2188十郎和惠吧，对这种loop系作品来说，前身今世虽然非常宿命论非常老土但戏份没法子充足的情况 ...</span><br>
<span>你把CP單個拿出來看當然會這樣覺得</span><br>
<span>把人際關係當一個總體然後多方面觀察反而會感到百感交集</span><br>
<span>說了這麼多2188年的關係 但實際清楚這些的只有426 他走了2188年的老路子跟了森村 只把藥師寺當女兒看</span><br>
<span>不知情的十郎跟藥師寺愛上了 結果426忌妒他們成了自己卻跟森村吹了</span><br>
<span>說這是宿命 但回頭一看原因根本卻都是十郎這人的性格 2周前的426跟這周的十郎都是一股勁瞞著幹的性格</span><br>
<span>426因為性個原因搞了虐殺讓森村失望 十郎則因為性格對藥師寺犧牲奉獻讓藥師寺對他死心塌地</span><br>
<span>這種需要多方向揣摩的關係性才是本作人物刻劃上的優點</span><br>
</p><p><b>black: </b><br>
<span>好，谢谢推荐，买了</span><br>
</p><p><b>黄昏的轮回: </b><br>
<span>恐龙睡衣露水 发表于 2020-2-21 12:26</span><br>
<span>一个bug转移我兔美直接变爱抖露 这种解释你觉得都合不都合……</span><br>
<span>东云2188强无敌，年轻版直接被洗脑迷妹就 ...</span><br>
<span>那个兔美是上一周的唱见啊，转移失败之后被做成了AI，只不过是借个线路入侵找人传消息啊，这爱抖露就是数据改一改的事，本身城市里的信息都是被AI管制的，AI兔美找了个相对容易接触的渠道（电视）做了个爱抖露形象只是要跟愁联系。或者说你其实想看到AI兔美托梦吗</span><br>
<span>东云2188本来就是一个恋爱脑被井田欺骗的女人啊，先不提D code这个事儿是不是太迂回，年轻版被同一个男人哄骗有什么问题么……</span><br>
<span>2188的幼女教授除了跟乡登吹逼，本身幼年期跟三浦的记忆也在一直影响她，对话的时候都能看到幼女一直在摸玩偶，就算事情解决了，她也会去跟三浦见面，而且2188的乡登跟现在的乡登之间的差别本身就体现就算是同一个人的克隆，周边环境跟经历的不同完全可以使其变成一个彻底不同的人。</span><br>
</p><p><b>fantuanxiaoyi: </b><br>
<span>jimclack 发表于 2020-2-21 12:30</span><br>
<span>为了捧十三机兵真就要把打越志仓全打进下水道吗</span><br>
<span>打越打不了，本身文本就写的有趣。</span><br>
<span>志仓有什么不能打的？哪怕核心的中泽文本写不好也该喷。</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>黄昏的轮回 发表于 2020-2-21 12:42</span><br>
<span>那个兔美是上一周的唱见啊，转移失败之后被做成了AI，只不过是借个线路入侵找人传消息啊，这爱抖露就是数 ...</span><br>
<span>关键是这个偶像ver兔美已经是超脱游戏世界到了真飞船上了……超脱了游戏位面就很怪。已经属于起码是GM级别角色了有极高权限 不然你看最终战是谁核心……</span><br>
<span>普普通通小电视偶像那当然没什么诧异的。</span><br>
</p><p><b>Niu: </b><br>
<span>恐龙睡衣露水 发表于 2020-2-20 20:26</span><br>
<span>一个bug转移我兔美直接变爱抖露 这种解释你觉得都合不都合……</span><br>
<span>东云2188强无敌，年轻版直接被洗脑迷妹就 ...</span><br>
<span>這麼硬扯就很噁心了</span><br>
<span>兔美本來就是網上歌い手 喜歡唱歌 一邊執行計畫一邊滿足興趣不可以?</span><br>
<span>東雲的本來就是井田迷妹 2188搞事也是因為井田 劇中JK東雲搞事也是井田 只是因為絕望度不同導致方向性不一樣</span><br>
<span>2188森村更沒有覺得人類沒救 只是沒那個意願去補救現在這個出了差錯的計畫 覺得下周重來比較划算</span><br>
<span>但是鄉登看出博士這種想法的根本理由是對計畫很真誠 所以提出了博士能接受的妥協案 (並且事先刷爆了博士的罪惡感)</span><br>
<span>討厭作品開噴OK 但請別這樣扭曲內容</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>Niu 发表于 2020-2-21 12:50</span><br>
<span>這麼硬扯就很噁心了</span><br>
<span>兔美本來就是網上歌い手 喜歡唱歌 一邊執行計畫一邊滿足興趣不可以?</span><br>
<span>東雲的本來就是 ...</span><br>
<span>你看楼上。兔美的关键不是什么网上唱见 而是直接上了飞船——其他角色都没上。就她转移爆炸就突然上了。</span><br>
</p><p><b>华发夜眼[CN]: </b><br>
<span>这游戏二手应该会掉的很快吧</span><br>
</p><p><b>hahaha111: </b><br>
<span>Niu 发表于 2020-2-21 12:37</span><br>
<span>你把CP單個拿出來看當然會這樣覺得</span><br>
<span>把人際關係當一個總體然後多方面觀察反而會感到百感交集</span><br>
<span>我觉得我们是对426最后对惠的那段话有偏差吧，426本来就还喜欢森村没有吹，他对惠的喜欢是父爱，他本来是想还让十郎和五百里凑一对但是被惠的打动了就他们两谈也成。然后我指的是这不够“宿命论”而不是说宿命论不好，然后我说的是本身剧情这样做就不够煽情，因为本身这剧本就短，根本没什么篇幅刻画十郎和惠的关系，最好用的就是宿命论，但这剧本这时候又不宿命了。如果说他要写一个偏离“宿命”又要可歌可泣的话花的篇幅这么少是不行的，那十郎和惠还不如不谈恋爱，老老实实在回收2188伏线的时候搞出父女情才够有煽情效果</span><br>
</p><p><b>Niu: </b><br>
<span>恐龙睡衣露水 发表于 2020-2-20 20:48</span><br>
<span>关键是这个偶像ver兔美已经是超脱游戏世界到了真飞船上了……超脱了游戏位面就很怪。已经属于起码是GM级 ...</span><br>
<span>我已經開始懷疑你是不是沒有好好看劇情</span><br>
<span>母船的權限是管理第2階 並沒有第3階段的最高權限</span><br>
<span>母船在第3階段的權限是在第3階段確定失敗後 介入進行修正</span><br>
<span>但是管理第3階段的Universal Control的危機管理意識被D CODE麻痺 連失敗都差覺不到</span><br>
<span>所以深雪只能繞圈子進行介入</span><br>
</p><p><b>yongze: </b><br>
<span>我玩这游戏完全是跟着游戏给的气氛走，什么合理不合理考虑那么多干嘛，给自己游戏体验添堵。所以我享受到了这游戏带给我的浪漫气息。虽然是个反派但是很吃井田铁也跟因蟠美雪（如月兔美）这对，一个男人爱上一个女人，执念可以深刻到扭曲，不息重启世界来重新开始，哪怕舍弃人类的身份。而深爱着这个男人的女人又千方百计拯救唤醒自己的爱人。虽然几经波折，但最后两人能够再回到数据海洋中重聚，我感受到了香草社所传达出的这份希望和温柔。专楼里有人传的推上一张图特别戳我，因蟠美雪牵着爱人井田铁也的手赤足小跑在沙滩上，两人的穿着仿佛是偶像和经纪人的关系一般，既刺激又甜蜜。结合背景又有种昭和年代的浪漫气息</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>fantuanxiaoyi 发表于 2020-2-21 12:47</span><br>
<span>打越打不了，本身文本就写的有趣。</span><br>
<span>志仓有什么不能打的？哪怕核心的中泽文本写不好也该喷。 ...</span><br>
<span>确切来说打的是林直孝</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>Niu 发表于 2020-2-21 13:00</span><br>
<span>我已經開始懷疑你是不是沒有好好看劇情</span><br>
<span>母船的權限是管理第2階 並沒有第3階段的最高權限</span><br>
<span>母船在第3階段的 ...</span><br>
<span>所以你说她怎么上的飞船，是不是转移失败后就直接上了……</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>先生空气 发表于 2020-2-21 12:08</span><br>
<span>其实ever17现在打感觉前面也忒无聊了，可能是先打过梦境极限脱出这些。其实十三机兵最终战还行吧，除了没有 ...</span><br>
<span>e17就是前期无聊啦 占个那时候没什么手游 大家都还能耐心推大文本的利好 </span><br>
<span>现在哪有人就为了结局那点啃长文本 得到个现在已经玩烂的meta </span><br>
</p><p><b>Niu: </b><br>
<span>hahaha111 发表于 2020-2-20 20:58</span><br>
<span>我觉得我们是对426最后对惠的那段话有偏差吧，426本来就还喜欢森村没有吹，他对惠的喜欢是父爱，他本来是 ...</span><br>
<span>就是太過把戀愛單獨挑出來看才會陷入會覺得煽不煽情的糾結裏 這只不過是解讀方法之一而已</span><br>
<span>換個方向看 作品的主題之一是人的可能性</span><br>
<span>而有著相同性格基礎的426跟十郎卻有著完全不同方向性的結果</span><br>
<span>十郎跟藥師寺線終盤 我個人並沒有感覺到煽情 而是感到感慨 同一個人 十郎走到了這裡 426則是終於走到了那裏</span><br>
</p><p><b>Niu: </b><br>
<span>恐龙睡衣露水 发表于 2020-2-20 20:51</span><br>
<span>你看楼上。兔美的关键不是什么网上唱见 而是直接上了飞船——其他角色都没上。就她转移爆炸就突然上了。 ...</span><br>
<span>是啊 所以呢?</span><br>
<span>喔 請別罵這展開都合喔</span><br>
<span>跟中澤的e17還有IO比完全是小巫見大巫</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span> 本帖最后由 hypnossz86 于 2020-2-21 13:23 编辑 </span><br>
<span>恐龙睡衣露水 发表于 2020-2-21 12:51</span><br>
<span>你看楼上。兔美的关键不是什么网上唱见 而是直接上了飞船——其他角色都没上。就她转移爆炸就突然上了。 ...</span><br>
<span>她不是转移爆炸上的</span><br>
<span>她是被井田下载记忆变成ai塞进16号机兵然后65年防线崩溃启动了随机传送被传到轨道控制船上的</span><br>
<span>只能说控制船和uc之间本身就有接口，随机传送正好连上了这个接口传过去了而已</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>Niu 发表于 2020-2-21 13:17</span><br>
<span>是啊 所以呢?</span><br>
<span>喔 請別罵這展開都合喔</span><br>
<span>跟中澤的e17還有IO比完全是小巫見大巫 ...</span><br>
<span>那……你承认就好咯</span><br>
<span>然后我觉得你似乎有误解，我是e17IO什么的超级厨……</span><br>
<span>并不 IO拉胯一样拉胯 绿绿光圈瞄光头要把我笑死 cg画的鬼一样 但起码B线后期后剧情节奏飞快</span><br>
<span>e17前面磨磨蹭蹭密闭空间 后面突然激情水下七天乐就能出孩子 但也有个阿基米德</span><br>
<span>有问题就是有问题 又没收钱为什么要舔一个作品…</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>hypnossz86 发表于 2020-2-21 13:20</span><br>
<span>她不是转移爆炸上的</span><br>
<span>她是被井田下载记忆变成ai塞进机兵然后65年防线崩溃启动了随机传送被传到轨道控制船 ...</span><br>
<span>那你看你也说随机刚好就进了这个高级接口 ……</span><br>
<span>过去300多次有人进这接口么 要是牛粪头爹开始就在这口我也认了……</span><br>
</p><p><b>hahaha111: </b><br>
<span>Niu 发表于 2020-2-21 13:11</span><br>
<span>就是太過把戀愛單獨挑出來看才會陷入會覺得煽不煽情的糾結裏 這只不過是解讀方法之一而已</span><br>
<span>換個方向看 作 ...</span><br>
<span>不是，你觉得这作品有这种基调？单论这台词力都配不上更别说捡各类sf烂梗，没学会走路就跑了</span><br>
</p><p><b>伊克路西安: </b><br>
<span>我借楼问一下，GALGAME/文字冒险/视觉小说 山头怎么排的，谁坐头一把交椅？ </span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>伊克路西安 发表于 2020-2-21 13:24</span><br>
<span>我借楼问一下，GALGAME/文字冒险/视觉小说 山头怎么排的，谁坐头一把交椅？ </span><br>
<span> ...</span><br>
<span>我实名吹水仙1第一</span><br>
<span>短小精悍极致</span><br>
<span>有认识的好友去世的话，或者在老年慢性病房呆过一段时间，游戏体验更佳</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>恐龙睡衣露水 发表于 2020-2-21 13:24</span><br>
<span>那你看你也说随机刚好就进了这个高级接口 ……</span><br>
<span>过去300多次有人进这接口么 要是牛粪头爹开始就在这口我也 ...</span><br>
<span>没人，所以这次写成了故事</span><br>
<span>300多次的故事你要每轮都看吗？</span><br>
</p><p><b>nekomimimisuzu: </b><br>
<span>伊克路西安 发表于 2020-2-21 13:24</span><br>
<span>我借楼问一下，GALGAME/文字冒险/视觉小说 山头怎么排的，谁坐头一把交椅？ </span><br>
<span> ...</span><br>
<span>这大概只能看哪个游戏厨多并且战斗力强了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1914943[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>十三机兵真的8太行[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1914943-1-1.html</link>
      <description>十三机兵真的8太行&#13;
打完其实是压着的烦躁，理了会年表后变成无能狂怒。
&#13;
心情颇像打完素晴日，就这？就这就这？就这也能吹？
&#13;
您们那几个吹的大V怕是真没打过几本游戏？还脚踩e17手推r11n7 放个屁把999善人RD和IO崩没了醒醒吧 打越中泽作品摸了几个您们吹的那几个？ 不说别的，生体反应踢罐子晓得了？ 有喜糖是谁晓得了？梦月怎么出来的晓得了？   
&#13;
至于SG……那卖人设的我们就不讲剧情了和解了和解了 谁不喜欢天天逛2ch粪坑的美少女呢 指不定是VIP801常客 开口オフパコ闭嘴メンヘラ剧情都次要，都次要
&#13;
——————
&#13;
言归正传理剧本 开始剧透
&#13;
说真的，**的时候别太在意逻辑
&#13;
在意就非常难受 
&#13;
一家之言，定有偏颇，玩完我也变脑瘫，欢迎讨论
&#13;
——————————————
&#13;
我们按顺序来
&#13;
首先剧本的目的或者说主旨主题，不止一个
&#13;
其中一个是“人类科技发展太快了容易步子太大扯到蛋”
&#13;
当然“这届人类不行”和前者也是相辅相成的主旨
&#13;
好，这个没问题，这个很多作品都讲嘛对不对
&#13;
那么在游戏里表现形式是什么呢
&#13;
绪方也就是牛粪头，的老爹，也就是这游戏里靠近尾声了，才出场撑死五分钟的，一切的罪魁祸首黑幕（但不是最终boss嗷），就这个人，忽悠了2188年现实世界的千寻博士，造了一堆纳米机器，扔地球上，总而言之我们知道纳米机器造成了极大威胁
&#13;
那么人类各国怎么办，当然是唯一手法，无能狂怒扔核了 非常熟悉的剧本是不是 而且扔核除了让地球地表没法住外也没有啥卵用——这剧本更熟了
&#13;
这一扔可不得了，三下五除二就留下15个主角了 或者说是人类精英 不是各个身怀绝技也是大部分身怀绝技   结果15个精英不愧是精英 嘴上再牛逼 恃才傲物 过会就内讧团扑了不过那是后话
&#13;
总之15个人一通气，我们星辰大海吧 留着自己DNA实体扔培养槽里 各种小探测器载着DNA探索宇宙去了 我挚爱的适合居住星球在何方？ 
&#13;
这星辰大海前呢，小天才冲野就造了点东西（虽然游戏里造机兵大概是冲野副手 但我不知道现实世界井田有没有搭把手 ）
&#13;
首先是现实的戴莫斯，和promare那片子一样 打架的都是为了开垦疆土用的机器
&#13;
然后是造了游戏世界 也就是13机兵这游戏主要在的地方
&#13;
目的是什么呢 是让这15个备胎兼人类未来 在游戏世界里学会ABCDE 在星球落地就能成为人类最后的未来，开垦疆土
&#13;
没错，有克隆有记忆移植技术（推测2100年就有这技术，这都2188了），却还是死活想用网游世界培养15个单体备胎让他们慢慢体会学习
&#13;
毕竟不这么做游戏没有舞台嘛，都合都合，成。
&#13;
这一造就是造5个年代，兼一个备份存档区 扇区（sector）12345,外加存档区0
&#13;
 5个年代哪个发展的好，不扯到蛋，落地就造哪个 15个人就三三两两分配到这些不同的年代
&#13;
然后小天才冲野造完了 ，东云姐就扭曲了对人类绝望了 内讧就剩就俩人了井田你还不合作（至于为啥这么喜欢我也不晓得）贵人类不配有未来 看老娘灭了你们最后15个人当然老娘自己也包括在内 
&#13;
就写了最重要的D代码 让冲野的戴莫斯变成了毁灭世界小怪兽 然后召唤小怪兽的人随机在15个人里面产生（也就是牛粪头一直找的键）
&#13;
东云姐的目的是让小怪兽无限毁坏五个扇区，都坏了后就重置进入下一轮
&#13;
然后继续毁坏 再下一轮
&#13;
这一轮一轮的毁坏虽然不会伤及现实世界的15个人 但是烧时间啊灭一次就在扇区0里面呆16年根据最后文档显示，都300多轮回了
&#13;
这意味着什么呢 300多x16年，飞船养料耗尽 15个人就在睡眠中扑街了 
&#13;
东云姐用这种特委婉方式而不用自己单独醒来直接拔电源或**击的方式也是非常少女了 （当然，拔电源可能没权限，**击可能同样打不开睡眠盖子 这也不可而知）
&#13;
总之东云姐为了灭人类而输入的D代码就是小怪兽来源
&#13;
游戏里的冲野一看不能这么玩啊 就潜入了造小怪兽的地儿，同样造了超imba的暴打小怪兽的机兵
&#13;
机兵好得很，不仅暴打小怪兽，还可以无视“gate”直接传送到其他扇区——也就是说还能到扇区0这个存档点保存自己
&#13;
到现在为止，是绪方爹→森村博士→东云姐这个毁灭链
&#13;
下一个是是谁呢，是和泉10郎，426，柴柴，尾巴， 这里暂且不把鞍部塞进去
&#13;
说这个13机兵游戏非常网游，关键之一就在于角色间不能重名，，必须不同名字才能不同样子 不然系统文件不就覆盖了
&#13;
回到426，为什么要用这个名字，因为他推出了另一个罪魁祸首 DD426
&#13;
426得出这15个人必须要消灭的推理过程……非常典型的野兽论**ED
&#13;
其一，15人里面必有人召唤小怪兽
&#13;
其二，15个人都会开机兵
&#13;
也就是说 开机兵显然和召唤小怪兽强相关那这几个都得死那我为了人类未来甘愿成魔，虽然剩下的人类都是中心电脑造出来的npc
&#13;
DD426一出场基本是完全负面形象的除了失忆就是被污染 地坏
&#13;
但我们后来发现，这个既能让年轻版东云作为代码输入又能作为药片给人吃的代码/药二象性玩意其实是目的就是想剥离东云姐设下的D代码 （冲野之后发现这点）
&#13;
不管怎么说看起来426计划失败 426一拍脑子，那没办法了，只能为了人类和平 一个一个**毙了 所以就成了最恶杀人犯
&#13;
到现在我们看到了 绪方爹→森村博士→东云姐→和泉10郎的毁坏链
&#13;
下一个是谁，是偶像厨网口愁，井田铁也
&#13;
铁也这人就很简单了
&#13;
老婆，或者说单推对象，身体从0扇区转出来时候出了错误（我也不知道为啥出的错，求讲讲），末了还被10郎夺舍了，老婆还不肯接受记忆移植到现在的兔美上 
&#13;
怎么办 
&#13;
打过团本的我们都知道一句话 速度灭速度灭   赶快灭了重新来过
&#13;
铁也知道能重来，必然要把握这点
&#13;
某阴角人说过 如果觉得“谁快来毁灭这个地球” 那就是累了 赶快睡一觉 起来就非常positive地想看着自己的手想，要用这双手去毁灭地球
&#13;
铁也深谙此道，绝不坐以待毙，要用双手加速地球灭亡
&#13;
那么如何让怪兽快点灭掉世界 当然是削减机兵能力 
&#13;
所以铁也拿了DD426，控了迷妹也就是年轻版东云，塞进了机兵里面 
&#13;
于是 関ヶ原就被害惨了这次轮回速度团扑
&#13;
然后到了森村先生（紧身衣/白大褂版） 不是森村博士也不是500里也不是幼女
&#13;
森村先生和10郎好过，也知道世界可以重置 而且知道更深一层，就是重置是有极限的 能源没人人就真在梦里死了 怎么办 神盾计划 也是游戏早期的矛盾来源之一 支不支持神盾计划分阵营互相打
&#13;
神盾就是激发过敏反应直接让扇区切断主脑 切了主脑结果呢？就是失去主脑模拟的一堆npc 大家苟活的无人的废墟城市 
&#13;
森村先生大概不晓得这点，但是森村幼女（也就是全游戏唯一一个下载了了完整现实世界记忆的人，2188年森村博士）知道啊！
&#13;
幼女就把先生给毙了
&#13;
到现在我们看到了 绪方爹→森村博士→东云姐→和泉10郎→森村先生的毁坏链
&#13;
其实你叫恶堕连锁也行
&#13;
说到幼女就更迷了
&#13;
不是这轮当之无愧的主角500里（能开机兵就是主角），也不是上个轮回苟活来的强强森村先生，而是森村先生造的自己的复制体才下了记忆
&#13;
其他两个都不行，就幼女能成为2188年自己载体 
&#13;
而2188年森村博士的态度也很迷
&#13;
显然最开始也是和东云一样 你们人类玩儿蛋去老娘不管
&#13;
最后被天降男主角(突然剧情猛增的乡登）迅速攻略 不仅转移了一堆npc还nerf了戴莫斯小怪兽
&#13;
我又觉得你们人类有救啦可以玩玩
&#13;
爱情改变人生 古人诚不欺我 有人说都2188年老太太了还好乡登这口 那肯定 现在又不是老太太只是有老太太记忆的幼女 不好吗 
&#13;
至于井田铁也怎么知道了解并获取的DD426 去扇区0存档条件 
&#13;
幼年的牛粪头为什么会被森村先生打 （不如说为什么会有幼年牛粪头出现明明是40年跨区而且扇区0形成人格需要16年 而被打是1976年 森村怎么到的1976 如果打的是增强**那增强**怎么流传到的尾巴手里） 机兵使用权限来源和限制 冲野能否更改权限让轮回过的AI也有 以及兔美您怎么就成功跳到宇宙船上当了偶像，进行了游戏半登出，当了GM一样的角色，而别人都没做到（用一个“转移出错”来搪塞当机械降神也太拉胯了吧？） 等等细节问题 
&#13;
我还被蒙在鼓里欢迎各位讨论
&#13;
毕竟
&#13;
以上这几位人类精英在就剩15个人星辰大海的最后关头还他妈内讧呢现实内讧游戏里还连锁堕 ——这个事实就已经足够震撼我心了
&#13;
你们是寒蝉还是极限999每个人都要团灭这个队伍一次
&#13;
"这次轮到我当狼团灭大家了”
&#13;
……就这动机 就这作法 每个人也就3小时的剧情，还是拆的稀碎稀碎拌一起的饺子馅儿剧情 
&#13;
你让我找个角色共情？
&#13;
我是500里最后吼一句无敌女高中生就感动的人吗
&#13;
好吧的确感动了一小点 
&#13;
那冲野gaygay那对我也的确喜欢 
&#13;
没了 没了 500里东云你都不给个药师寺一样**特写 玩球    
&#13;
————————————————————————
&#13;
剧情之外 
&#13;
推理悬疑游戏，不到最后几分钟没有可以好好对话的人的确是剧情设置必要常态
&#13;
而知道一切的人必定当谜语人 不会老老实实讲话和盘托出 
&#13;
大家数数多少次无法进行有意义对话，多少次有可以对话机会但就是不讲主题，多少次有意义对话被各种情况下打断，包括不限于人突然失忆，脑袋疼，挨别人**打，或者线路到这就强行闭锁 
&#13;
强行分成稀碎稀碎的剧情，在13个人间跳来跳去，碎片化，虽然目的可能大概就是让玩家自己拼拼图，但我觉得最成功的就是让我忘掉剧情，无法进行有意义的信息拼合，从而降低记忆组块率 不得不回头重看剧本理一理剧情 还有忘掉都合/忽视bug等佳效 
&#13;
并有效提升烦躁程度 
&#13;
以上 纪念我的几十个小时</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>十三机兵真的8太行</span><br>
<span>打完其实是压着的烦躁，理了会年表后变成无能狂怒。</span><br>
<span>心情颇像打完素晴日，就这？就这就这？就这也能吹？</span><br>
<span>您们那几个吹的大V怕是真没打过几本游戏？还脚踩e17手推r11n7 放个屁把999善人RD和IO崩没了醒醒吧 打越中泽作品摸了几个您们吹的那几个？ 不说别的，生体反应踢罐子晓得了？ 有喜糖是谁晓得了？梦月怎么出来的晓得了？   </span><br>
<span>至于SG……那卖人设的我们就不讲剧情了和解了和解了 谁不喜欢天天逛2ch粪坑的美少女呢 指不定是VIP801常客 开口オフパコ闭嘴メンヘラ剧情都次要，都次要</span><br>
<span>——————</span><br>
<span>言归正传理剧本 开始剧透</span><br>
<span>说真的，**的时候别太在意逻辑</span><br>
<span>在意就非常难受 </span><br>
<span>一家之言，定有偏颇，玩完我也变脑瘫，欢迎讨论</span><br>
<span>——————————————</span><br>
<span>我们按顺序来</span><br>
<span>首先剧本的目的或者说主旨主题，不止一个</span><br>
<span>其中一个是“人类科技发展太快了容易步子太大扯到蛋”</span><br>
<span>当然“这届人类不行”和前者也是相辅相成的主旨</span><br>
<span>好，这个没问题，这个很多作品都讲嘛对不对</span><br>
<span>那么在游戏里表现形式是什么呢</span><br>
<span>绪方也就是牛粪头，的老爹，也就是这游戏里靠近尾声了，才出场撑死五分钟的，一切的罪魁祸首黑幕（但不是最终boss嗷），就这个人，忽悠了2188年现实世界的千寻博士，造了一堆纳米机器，扔地球上，总而言之我们知道纳米机器造成了极大威胁</span><br>
<span>那么人类各国怎么办，当然是唯一手法，无能狂怒扔核了 非常熟悉的剧本是不是 而且扔核除了让地球地表没法住外也没有啥卵用——这剧本更熟了</span><br>
<span>这一扔可不得了，三下五除二就留下15个主角了 或者说是人类精英 不是各个身怀绝技也是大部分身怀绝技   结果15个精英不愧是精英 嘴上再牛逼 恃才傲物 过会就内讧团扑了不过那是后话</span><br>
<span>总之15个人一通气，我们星辰大海吧 留着自己DNA实体扔培养槽里 各种小探测器载着DNA探索宇宙去了 我挚爱的适合居住星球在何方？ </span><br>
<span>这星辰大海前呢，小天才冲野就造了点东西（虽然游戏里造机兵大概是冲野副手 但我不知道现实世界井田有没有搭把手 ）</span><br>
<span>首先是现实的戴莫斯，和promare那片子一样 打架的都是为了开垦疆土用的机器</span><br>
<span>然后是造了游戏世界 也就是13机兵这游戏主要在的地方</span><br>
<span>目的是什么呢 是让这15个备胎兼人类未来 在游戏世界里学会ABCDE 在星球落地就能成为人类最后的未来，开垦疆土</span><br>
<span>没错，有克隆有记忆移植技术（推测2100年就有这技术，这都2188了），却还是死活想用网游世界培养15个单体备胎让他们慢慢体会学习</span><br>
<span>毕竟不这么做游戏没有舞台嘛，都合都合，成。</span><br>
<span>这一造就是造5个年代，兼一个备份存档区 扇区（sector）12345,外加存档区0</span><br>
<span> 5个年代哪个发展的好，不扯到蛋，落地就造哪个 15个人就三三两两分配到这些不同的年代</span><br>
<span>然后小天才冲野造完了 ，东云姐就扭曲了对人类绝望了 内讧就剩就俩人了井田你还不合作（至于为啥这么喜欢我也不晓得）贵人类不配有未来 看老娘灭了你们最后15个人当然老娘自己也包括在内 </span><br>
<span>就写了最重要的D代码 让冲野的戴莫斯变成了毁灭世界小怪兽 然后召唤小怪兽的人随机在15个人里面产生（也就是牛粪头一直找的键）</span><br>
<span>东云姐的目的是让小怪兽无限毁坏五个扇区，都坏了后就重置进入下一轮</span><br>
<span>然后继续毁坏 再下一轮</span><br>
<span>这一轮一轮的毁坏虽然不会伤及现实世界的15个人 但是烧时间啊灭一次就在扇区0里面呆16年根据最后文档显示，都300多轮回了</span><br>
<span>这意味着什么呢 300多x16年，飞船养料耗尽 15个人就在睡眠中扑街了 </span><br>
<span>东云姐用这种特委婉方式而不用自己单独醒来直接拔电源或**击的方式也是非常少女了 （当然，拔电源可能没权限，**击可能同样打不开睡眠盖子 这也不可而知）</span><br>
<span>总之东云姐为了灭人类而输入的D代码就是小怪兽来源</span><br>
<span>游戏里的冲野一看不能这么玩啊 就潜入了造小怪兽的地儿，同样造了超imba的暴打小怪兽的机兵</span><br>
<span>机兵好得很，不仅暴打小怪兽，还可以无视“gate”直接传送到其他扇区——也就是说还能到扇区0这个存档点保存自己</span><br>
<span>到现在为止，是绪方爹→森村博士→东云姐这个毁灭链</span><br>
<span>下一个是是谁呢，是和泉10郎，426，柴柴，尾巴， 这里暂且不把鞍部塞进去</span><br>
<span>说这个13机兵游戏非常网游，关键之一就在于角色间不能重名，，必须不同名字才能不同样子 不然系统文件不就覆盖了</span><br>
<span>回到426，为什么要用这个名字，因为他推出了另一个罪魁祸首 DD426</span><br>
<span>426得出这15个人必须要消灭的推理过程……非常典型的野兽论**ED</span><br>
<span>其一，15人里面必有人召唤小怪兽</span><br>
<span>其二，15个人都会开机兵</span><br>
<span>也就是说 开机兵显然和召唤小怪兽强相关那这几个都得死那我为了人类未来甘愿成魔，虽然剩下的人类都是中心电脑造出来的npc</span><br>
<span>DD426一出场基本是完全负面形象的除了失忆就是被污染 地坏</span><br>
<span>但我们后来发现，这个既能让年轻版东云作为代码输入又能作为药片给人吃的代码/药二象性玩意其实是目的就是想剥离东云姐设下的D代码 （冲野之后发现这点）</span><br>
<span>不管怎么说看起来426计划失败 426一拍脑子，那没办法了，只能为了人类和平 一个一个**毙了 所以就成了最恶杀人犯</span><br>
<span>到现在我们看到了 绪方爹→森村博士→东云姐→和泉10郎的毁坏链</span><br>
<span>下一个是谁，是偶像厨网口愁，井田铁也</span><br>
<span>铁也这人就很简单了</span><br>
<span>老婆，或者说单推对象，身体从0扇区转出来时候出了错误（我也不知道为啥出的错，求讲讲），末了还被10郎夺舍了，老婆还不肯接受记忆移植到现在的兔美上 </span><br>
<span>怎么办 </span><br>
<span>打过团本的我们都知道一句话 速度灭速度灭   赶快灭了重新来过</span><br>
<span>铁也知道能重来，必然要把握这点</span><br>
<span>某阴角人说过 如果觉得“谁快来毁灭这个地球” 那就是累了 赶快睡一觉 起来就非常positive地想看着自己的手想，要用这双手去毁灭地球</span><br>
<span>铁也深谙此道，绝不坐以待毙，要用双手加速地球灭亡</span><br>
<span>那么如何让怪兽快点灭掉世界 当然是削减机兵能力 </span><br>
<span>所以铁也拿了DD426，控了迷妹也就是年轻版东云，塞进了机兵里面 </span><br>
<span>于是 関ヶ原就被害惨了这次轮回速度团扑</span><br>
<span>然后到了森村先生（紧身衣/白大褂版） 不是森村博士也不是500里也不是幼女</span><br>
<span>森村先生和10郎好过，也知道世界可以重置 而且知道更深一层，就是重置是有极限的 能源没人人就真在梦里死了 怎么办 神盾计划 也是游戏早期的矛盾来源之一 支不支持神盾计划分阵营互相打</span><br>
<span>神盾就是激发过敏反应直接让扇区切断主脑 切了主脑结果呢？就是失去主脑模拟的一堆npc 大家苟活的无人的废墟城市 </span><br>
<span>森村先生大概不晓得这点，但是森村幼女（也就是全游戏唯一一个下载了了完整现实世界记忆的人，2188年森村博士）知道啊！</span><br>
<span>幼女就把先生给毙了</span><br>
<span>到现在我们看到了 绪方爹→森村博士→东云姐→和泉10郎→森村先生的毁坏链</span><br>
<span>其实你叫恶堕连锁也行</span><br>
<span>说到幼女就更迷了</span><br>
<span>不是这轮当之无愧的主角500里（能开机兵就是主角），也不是上个轮回苟活来的强强森村先生，而是森村先生造的自己的复制体才下了记忆</span><br>
<span>其他两个都不行，就幼女能成为2188年自己载体 </span><br>
<span>而2188年森村博士的态度也很迷</span><br>
<span>显然最开始也是和东云一样 你们人类玩儿蛋去老娘不管</span><br>
<span>最后被天降男主角(突然剧情猛增的乡登）迅速攻略 不仅转移了一堆npc还nerf了戴莫斯小怪兽</span><br>
<span>我又觉得你们人类有救啦可以玩玩</span><br>
<span>爱情改变人生 古人诚不欺我 有人说都2188年老太太了还好乡登这口 那肯定 现在又不是老太太只是有老太太记忆的幼女 不好吗 </span><br>
<span>至于井田铁也怎么知道了解并获取的DD426 去扇区0存档条件 </span><br>
<span>幼年的牛粪头为什么会被森村先生打 （不如说为什么会有幼年牛粪头出现明明是40年跨区而且扇区0形成人格需要16年 而被打是1976年 森村怎么到的1976 如果打的是增强**那增强**怎么流传到的尾巴手里） 机兵使用权限来源和限制 冲野能否更改权限让轮回过的AI也有 以及兔美您怎么就成功跳到宇宙船上当了偶像，进行了游戏半登出，当了GM一样的角色，而别人都没做到（用一个“转移出错”来搪塞当机械降神也太拉胯了吧？） 等等细节问题 </span><br>
<span>我还被蒙在鼓里欢迎各位讨论</span><br>
<span>毕竟</span><br>
<span>以上这几位人类精英在就剩15个人星辰大海的最后关头还他妈内讧呢现实内讧游戏里还连锁堕 ——这个事实就已经足够震撼我心了</span><br>
<span>你们是寒蝉还是极限999每个人都要团灭这个队伍一次</span><br>
<span>"这次轮到我当狼团灭大家了”</span><br>
<span>……就这动机 就这作法 每个人也就3小时的剧情，还是拆的稀碎稀碎拌一起的饺子馅儿剧情 </span><br>
<span>你让我找个角色共情？</span><br>
<span>我是500里最后吼一句无敌女高中生就感动的人吗</span><br>
<span>好吧的确感动了一小点 </span><br>
<span>那冲野gaygay那对我也的确喜欢 </span><br>
<span>没了 没了 500里东云你都不给个药师寺一样**特写 玩球    </span><br>
<span>————————————————————————</span><br>
<span>剧情之外 </span><br>
<span>推理悬疑游戏，不到最后几分钟没有可以好好对话的人的确是剧情设置必要常态</span><br>
<span>而知道一切的人必定当谜语人 不会老老实实讲话和盘托出 </span><br>
<span>大家数数多少次无法进行有意义对话，多少次有可以对话机会但就是不讲主题，多少次有意义对话被各种情况下打断，包括不限于人突然失忆，脑袋疼，挨别人**打，或者线路到这就强行闭锁 </span><br>
<span>强行分成稀碎稀碎的剧情，在13个人间跳来跳去，碎片化，虽然目的可能大概就是让玩家自己拼拼图，但我觉得最成功的就是让我忘掉剧情，无法进行有意义的信息拼合，从而降低记忆组块率 不得不回头重看剧本理一理剧情 还有忘掉都合/忽视bug等佳效 </span><br>
<span>并有效提升烦躁程度 </span><br>
<span>以上 纪念我的几十个小时</span><br>
</p><p><b>fantuanxiaoyi: </b><br>
<span>你喷十三机兵的最大缺陷可以直接带入r11。打完好日子感觉就这的我怀疑你也没玩过几个loopmeta。</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>是最近流行的“炮打口碑作”，不过你比其他几个加起来都强，表示尊重。</span><br>
<span>而且早期吹的人确实得付责任。</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>其实这种跳着讲故事的手法我也不太喜欢</span><br>
<span>不过从农村到奥丁球再到13机兵</span><br>
<span>其实这是香草社一贯的手法</span><br>
<span>而且最后他都会给你弄个正确的时间线，沿着这条线再看一边故事也都能得到比较完整的体验</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>不喜欢碎片式叙事可以先看一遍低俗小说</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>fantuanxiaoyi 发表于 2020-2-21 09:18</span><br>
<span>你喷十三机兵的最大缺陷可以直接带入r11。打完好日子感觉就这的我怀疑你也没玩过几个loopmeta。 ...</span><br>
<span>所以R11不就暴死了 KID现在还活着吗.jpg</span><br>
<span>至于loopmeta可能还有叙诡的结合在一起的 那我的确摸得不多 也就不过20本 打越中泽为主 </span><br>
<span>话说回来有点讨论度的，有几个loopmeta……就别拉胯君彼女了，那真的还不如13机兵……免费如DDLC还能在拆包时候给个惊喜呢。</span><br>
</p><p><b>毛头小希: </b><br>
<span> 本帖最后由 毛头小希 于 2020-2-21 09:36 编辑 </span><br>
<span>本来想进来理论理论，但是看半天不晓得到底想表达什么就算了。是想说剧情中心主旨逻辑不够严谨+碎片化叙事多余？彳丁口巴</span><br>
<span>光从最后几行</span><br>
<span>官方就是为了一边卖关子跳来跳去搞的追忆篇，一遍方便整理才搞的究明篇啊……</span><br>
<span>每个事件的时间顺序每个角色的具体经历都给你整理好了，不懂就去翻呗</span><br>
<span>我从死魂曲开始就为这种跳来跳去的碎片化叙事着魔了</span><br>
<span>不过实在喜欢单线结构的我也不打算说什么</span><br>
<span>毕竟单线结构才是王道，创作者玩家都方便，所以多了去了</span><br>
</p><p><b>先生空气: </b><br>
<span>其实我觉得楼主还是挺讲道理的，有的时候太卖关子了还是会影响表现力的</span><br>
</p><p><b>fantuanxiaoyi: </b><br>
<span>先生空气 发表于 2020-2-21 09:36</span><br>
<span>其实我觉得楼主还是挺讲道理的，有的时候太卖关子了还是会影响表现力的</span><br>
<span>可是十三机兵完全没有卖关子，打完什么都讲完了而且很清楚。</span><br>
<span>倒是主楼提的几个以结局卖弄忽悠玩家为乐。</span><br>
<span>结局讲完不忽悠的楼主主楼每个都diss。</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>521op@163.com 发表于 2020-2-21 09:27</span><br>
<span>不喜欢碎片式叙事可以先看一遍低俗小说</span><br>
<span>低俗小说起码有把俩人口球了后惺惺相惜gaygay剧本 还有骚骚台词</span><br>
<span>你一口一个小南瓜外加背点 “And you will know my name is the Lord”我也认了……</span><br>
<span>光尬尬E.T上脑我get不到……来点80s金曲也好 涉谷系citypop不都好……</span><br>
</p><p><b>梦诗歌雪: </b><br>
<span>语无伦次，主楼看完就看出来“看不懂，烦躁，这也能吹”几个词，烦躁到连大部分推动剧情发展的必要剧情都要喷一喷。大部分带着强烈不满情绪丢出来的疑问仅仅是因为你r1按太多没看明白，对话碎片是碎片你多按按pad重头看一下也能看明白，更别说末了还有个按时间顺序排的究明篇给你理思路</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>毛头小希 发表于 2020-2-21 09:33</span><br>
<span>本来想进来理论理论，但是看半天不晓得到底想表达什么就算了。是想说剧情中心主旨逻辑不够严谨+碎片化叙事 ...</span><br>
<span>我不反对碎片化</span><br>
<span>我是反对整合完碎片后发现 ……就这？</span><br>
<span>只出现5分钟罪魁祸首到东云发病到森村发病 你觉得这些动机非常合理 非常符合你心中好剧情的期望。。？</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>梦诗歌雪 发表于 2020-2-21 09:47</span><br>
<span>语无伦次，主楼看完就看出来“看不懂，烦躁，这也能吹”几个词，烦躁到连大部分推动剧情发展的必要剧情都要 ...</span><br>
<span>我是对动机和角色刻画不满。看起来你们能看懂的只有碎片化叙事……我不反对碎片化叙事，前提是拼起来的东西足够好看。</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>恐龙睡衣露水 发表于 2020-2-21 09:46</span><br>
<span>低俗小说起码有把俩人口球了后惺惺相惜gaygay剧本 还有骚骚台词</span><br>
<span>你一口一个小南瓜外加背点 “And you wil ...</span><br>
<span>那只能说明香草社不是你的菜了</span><br>
</p><p><b>eternity0079: </b><br>
<span>这类游戏本来就是小众里的小众，你们还要搞个鄙视链...</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>521op@163.com 发表于 2020-2-21 09:50</span><br>
<span>那只能说明香草社不是你的菜了</span><br>
<span>文森特舞池那段放谁说基本都是经典。</span><br>
<span>13机兵有可以媲美的小片段吗。。</span><br>
<span>我不反对碎片化，不反对群像剧，blacksouls一破黄油多萝西和红先辈刻画的也足够好了 </span><br>
<span>13机兵这一个人2小时3小时剧情，都体现出了什么……</span><br>
</p><p><b>lzpandakun: </b><br>
<span>建议去找牛逼火腿算帐</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>恐龙睡衣露水 发表于 2020-2-21 09:48</span><br>
<span>我不反对碎片化</span><br>
<span>我是反对整合完碎片后发现 ……就这？</span><br>
<span>就这</span><br>
<span>香草社的故事从来就不是玩什么悬疑、反转、meta的类型，设定啊trick什么的从来也不是重点</span><br>
<span>只是在单纯的多线讲故事而已</span><br>
<span>这次若不是弄了个科幻背景，又搞到13人导致碎片有点多</span><br>
<span>也不会被拿来去和打越中泽比，当然了拿去比的人是怎么想的我也不太懂</span><br>
<span>森村博士最后你所谓的“发病”，这才是香草社故事表现人类内心的美好的一贯风格</span><br>
</p><p><b>伊布桑: </b><br>
<span>最近越来越多十三机兵的贴。</span><br>
<span>我这种只能等中文又不想被剧透的只能全部收藏等中文出了再看</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>eternity0079 发表于 2020-2-21 09:52</span><br>
<span>这类游戏本来就是小众里的小众，你们还要搞个鄙视链...</span><br>
<span>就是最基本的认知失调</span><br>
<span>被吹了！听说比e17sg强多了！开心了！江郎才尽打越去死啦！</span><br>
<span>然后，跟风摸了！花了几十小时！……发现被骗了！……</span><br>
<span>到现在你发现13机兵有角色厨出现吗。都是夸又大气又trick——我相信任何玩过叙诡的人玩到一半都猜个七七八八了。。到最后战斗你说你弄个bsd一样的op一响 爹一拍肩膀，儿子去吧世界未来在你手上了也成。。</span><br>
<span>最后就。。。</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>hypnossz86 发表于 2020-2-21 09:56</span><br>
<span>就这</span><br>
<span>香草社的故事从来就不是玩什么悬疑、反转、meta的类型，设定啊trick什么的从来也不是重点</span><br>
<span>只是在单纯 ...</span><br>
<span>我承认我就是抱着“超越打越中泽，超越02年的meta叙事，超越中泽神神叨叨”的期望去的</span><br>
<span>那，你给不出来，我自然觉得扑了个空</span><br>
<span>而且说实话我是角色优先，trick往后稍稍的类型</span><br>
<span>trick再好角色不行也是白搭</span><br>
<span>13机兵，15个人 你让我挑喜欢的角色。。</span><br>
<span>你感觉你喜欢哪个？ 哪个刻画可以说见了功底？ 回味无穷想专门为那个角色写点什么？</span><br>
<span>我感觉还不如我打了3小时的黄油女主角来的喜欢……</span><br>
</p><p><b>pf67: </b><br>
<span>恐龙睡衣露水 发表于 2020-2-21 09:32</span><br>
<span>所以R11不就暴死了 KID现在还活着吗.jpg</span><br>
<span>至于loopmeta可能还有叙诡的结合在一起的 那我的确摸得不多 也就 ...</span><br>
<span>首先R11是评价是两极分化，要说销量暴死，吹炸的E17一样销量暴死。</span><br>
<span>而且KID倒闭的官方声明是投资手机市场失败，和上面的没有直接关系</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>lzpandakun 发表于 2020-2-21 09:54</span><br>
<span>建议去找牛逼火腿算帐</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>什么时候虚拟主播的视频可以点踩了必算账 </span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span> 本帖最后由 hypnossz86 于 2020-2-21 10:05 编辑 </span><br>
<span>恐龙睡衣露水 发表于 2020-2-21 10:00</span><br>
<span>我承认我就是抱着“超越打越中泽，超越02年的meta叙事，超越中泽神神叨叨”的期望去的</span><br>
<span>那，你给不出来， ...</span><br>
<span>所以被卖角色的市场惯坏了来喷一个讲故事卖点的作品是图什么.......</span><br>
<span>话又说回来了，999你厨哪个角色阿？R11呢？我比较喜欢犬伏景子。当然了，13机兵我厨南</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span> 本帖最后由 恐龙睡衣露水 于 2020-2-21 10:13 编辑 </span><br>
<span>hypnossz86 发表于 2020-2-21 10:04</span><br>
<span>所以被卖角色的市场惯坏了来喷一个讲故事卖点的作品是图什么.......</span><br>
<span>话又说回来了，999你 ...</span><br>
<span>当然是老妖婆茜 被卖了的感觉真棒.jpg 能用数独震撼我的人就她一个了</span><br>
<span>R11我倒更喜欢冬川心 小姑娘还是很好的 </span><br>
<span>我其实不讨厌卖角色，但凡出来个铃羽啊，助手啊真帆啊这样的 我也就真香了……</span><br>
<span>它 没 有 啊</span><br>
<span>ET入脑运动JK 只有暴力的不良JK 做梦JK 师生恋入脑成魔JK</span><br>
<span>森村老师紧身衣是有点色，但女子力体现0 </span><br>
<span>我这么一寻思，最有女子力的可能是冲野先生</span><br>
</p><p><b>zdejiju: </b><br>
<span>pf67 发表于 2020-2-21 10:00</span><br>
<span>首先R11是评价是两极分化，要说销量暴死，吹炸的E17一样销量暴死。</span><br>
<span>而且KID倒闭的官方声明是投资手机市 ...</span><br>
<span>E17好歹有几轮复刻。。</span><br>
<span>R11两极分化的最大原因我觉得是半成品。。- -</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>冤有头债有主了。玩到一半就该知道这不是e17那种而且玩过的多少也出来打过预防针的。</span><br>
<span>至于角色……我都很喜欢</span><br>
</p><p><b>毛头小希: </b><br>
<span>恐龙睡衣露水 发表于 2020-2-21 09:48</span><br>
<span>我不反对碎片化</span><br>
<span>我是反对整合完碎片后发现 ……就这？</span><br>
<span>打一开始我就不指望能看到什么剧情上的惊世神作</span><br>
<span>我只知道去年3月体验版序章中挖的坑，我心中的预期等等全都圆满地填完了，而不像某些近几年的“话题人气新番”一样拉胯，那就很足够了</span><br>
<span>你什么都体会不出来是你的喜好或者理解问题</span><br>
<span>光是2/3的时间几乎都是在搞笑的昭和基佬线我都能品味出很多甚至每次回想细节都能品出新东西</span><br>
<span>更别说其他风格更严肃信息量更爆炸的主角了</span><br>
<span>13机兵的角色厨腐女那边多了去了，不过楼主的论调，不喜欢就当看不到嘛，我懂我懂</span><br>
<span>（男的角色厨的话，东云意外地多，不晓得是纯看脸还是因为东云反差的剧情还是因为那个东云一人无双视频）</span><br>
<span>行吧，认知失调的锅</span><br>
<span>还是建议你找牛逼火腿算账吧</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>十三机兵剧情这么明确.</span><br>
<span>顶多是漏了或者忘了一些细节,主线那么交代的够清楚了.应该不存在看不懂的问题.</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>毛头小希 发表于 2020-2-21 10:13</span><br>
<span>打一开始我就不指望能看到什么剧情上的惊世神作</span><br>
<span>我只知道去年3月体验版序章中挖的坑，我心中的预期等等全 ...</span><br>
<span>那我还是去推看看同人洗眼睛好了 不和自己过不去 唉 </span><br>
</p><p><b>fantuanxiaoyi: </b><br>
<span>这游戏就是个扩容版奥丁领域，说白了最后剧情都是为了搞角色谈恋爱的，你一个都厨不起来可是厨的人大把，至少比轮回和极限脱出角色厨比例多多了。</span><br>
</p><p><b>fantuanxiaoyi: </b><br>
<span>毛头小希 发表于 2020-2-21 10:13</span><br>
<span>打一开始我就不指望能看到什么剧情上的惊世神作</span><br>
<span>我只知道去年3月体验版序章中挖的坑，我心中的预期等等全 ...</span><br>
<span>是因为CV早见啊。</span><br>
</p><p><b>hahaha111: </b><br>
<span>有一说一，角色刻画是烂，特别是五百里和瑛着实莫名其妙，十郎和惠由于十郎拆了太多戏份在426身上这对也是着实莫名其妙，感觉剧本非要写大家一对一对谈恋爱钦定感太重，互动方面反倒想看非cp之间的，而且导致每对的情感戏都有那么些不足够并且很儿戏化。世界观也确实好猜。但说实话感觉自己前中期没多久世界观就猜了个八九不离十可能反倒后面就把这游戏当个致敬各大loop系要素的**观感倒还蛮好</span><br>
</p><p><b>77is77: </b><br>
<span>首先13机兵不是meta，谈什么超越，其次e17，999之类我主观认为就是一直无聊到结尾给你个爆点炸一下还有结局故意说不清让玩家脑补完的代表，看一次就可以了，看这么多次不腻吗？</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>恐龙睡衣露水 发表于 2020-2-21 10:08</span><br>
<span>当然是老妖婆茜 被卖了的感觉真棒.jpg 能用数独震撼我的人就她一个了</span><br>
<span>R11我倒更喜欢冬川心 小姑娘还是很好 ...</span><br>
<span>说白了还不是这几个人不对你胃口了</span><br>
<span>助手和真帆这种堆砌媚宅要素的人物一两个也就够了，看多了不倒胃吗？</span><br>
<span>是不是因为这作没有一个明确的第一男主给你带入</span><br>
<span>导致这么多各类JK都不倒贴你，你就无法体会到人物魅力了啊</span><br>
</p><p><b>毛头小希: </b><br>
<span>fantuanxiaoyi 发表于 2020-2-21 10:23</span><br>
<span>是因为CV早见啊。</span><br>
<span>其他女CV不好吗？华哥她不香吗？</span><br>
<span>好吧是我低估了早见大法的威力</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>hypnossz86 发表于 2020-2-21 10:25</span><br>
<span>说白了还不是这几个人不对你胃口了</span><br>
<span>助手和真帆这种堆砌媚宅要素的人物一两个也就够了，看多了不倒胃吗？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>我开头就说和解了 意思是开头我也没多喜欢这俩……</span><br>
<span>你要说我真喜欢的角色，那濑津美。吔胰脏女主角也行。你哈士奇组曲也行啊？</span><br>
<span>助手那种媚宅tag堆满的工具人起码还有点诚意，这是连诚意都没有。</span><br>
<span>角色，想体现魅力，需要体现魅力的舞台。昭和基佬对起码做到了这点，女子力吃醋出来了。</span><br>
<span>其他jk有吗？ 她们互相贴也行啊。 然而你看鹰宫和南酱贴的什么玩意……</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>77is77 发表于 2020-2-21 10:24</span><br>
<span>首先13机兵不是meta，谈什么超越，其次e17，999之类我主观认为就是一直无聊到结尾给你个爆点炸一下还有结局 ...</span><br>
<span>腻，超级腻</span><br>
<span>但不就有人说超越e17么，我就寻思好啊，终于有能不玩那些被玩烂的东西 有新意了</span><br>
<span>结果 哦豁。</span><br>
<span>那我只能说不是游戏的错 是吹逼的错了</span><br>
<span>不过抛弃那些惊天地泣鬼神trick，我还是想说角色刻画不大行 互动太少了 可能剧情再多点日常更好点吧</span><br>
<span>尤其是2188年那一派苦大仇深精英人 基本……都啥。要说证明人类的确不行，那我的确能共情2188东云姐，你们是都不配活着</span><br>
<span>日常到现在我就记住美酱特能吃了 可丽饼肉包热狗甜筒真好啊以及捡**人吃醋人</span><br>
</p><p><b>脚本水平: </b><br>
<span>e17有啥好的</span><br>
<span>前面忍受了那么长时间的垃圾日常</span><br>
<span>结尾再牛逼也就是个就这水平</span><br>
</p><p><b>黄昏的轮回: </b><br>
<span>看完就一句话，牛逼火腿背锅，本身就跟打越不是一路的东西非要瞎几把拼一起捧一个踩一个。本质是个威力增强版的奥丁球被拿去跟玩trick的名作拼反转确实有点蠢。这本质还是个男女角色上舞台谈恋爱的故事，只能说冤有头债有主，全赖某些坑逼大v开局瞎几把吹</span><br>
<span>不过话题度拉上去了那么一点也许不算坏事，小圈子里鄙视链都是给大家看着图一乐，只能同情楼主被忽悠。一路香草玩下来的我反正是很喜欢本作的，只能再次说一句牛逼火腿背锅</span><br>
</p><p><b>毛头小希: </b><br>
<span> 本帖最后由 毛头小希 于 2020-2-21 11:00 编辑 </span><br>
<span>hypnossz86 发表于 2020-2-21 10:25</span><br>
<span>说白了还不是这几个人不对你胃口了</span><br>
<span>助手和真帆这种堆砌媚宅要素的人物一两个也就够了，看多了不倒胃吗？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>不过说起来，十郎差点就被误会是这样的主角了</span><br>
<span>“十郎你到底有几个好妹妹”这种中途感想我都见过XDDDDDDDDD</span><br>
<span>要不是十郎序章之后马上就是叼面包撞人的冬版序章怕不是这个误会会更严重</span><br>
<span>不过篇幅有限，集中讲剧情没什么篇幅谈感情的结果就是一见钟情大量出没</span><br>
<span>从制作组的角度来说也不是不能理解，至于能不能认可则是另外一回事</span><br>
<span>要说这作品CP普遍来说认可度最高的就是庆奈津、基佬组，还有就是和泉森村了</span><br>
<span>但是这三个都有前世今生加成</span><br>
<span>没有加成的……多少有点“？？？”的感觉也算正常反应</span><br>
</p><p><b>fantuanxiaoyi: </b><br>
<span>黄昏的轮回 发表于 2020-2-21 10:48</span><br>
<span>看完就一句话，牛逼火腿背锅，本身就跟打越不是一路的东西非要瞎几把拼一起捧一个踩一个。本质是个 ...</span><br>
<span>不止牛逼火腿，蓝莲安知乎的吹贴也是莫名其妙，只能说不是一家人不进一家门，傻逼是会相互吸引的。</span><br>
</p><p><b>yuwe0714: </b><br>
<span>nbht还有魔魔都给我死</span><br>
</p><p><b>Niu: </b><br>
<span>吵了那麼多角色魅力</span><br>
<span>全劇演譯的最好最立體的426怎麼都沒人提</span><br>
<span>光他一個角色我就能給香草社在敘事跟演出上打滿分</span><br>
<span>從最早豬突猛進搞恐怖活動到虐殺</span><br>
<span>到發現真相後有機會就找深雪開會想辦法拯救大家</span><br>
<span>又因為搞虐殺的關係敗光自己信用 所以在他人面前扮演偽惡人</span><br>
<span>真關心藥師寺的同時又對她跟十郎的兩情相悅心存忌妒</span><br>
<span>到最後對藥師寺真情告白還有給十郎打氣 (他跟藥師寺那一幕提升了我對作品的好感度不只一個檔次)</span><br>
<span>結局後他沒有放棄跟森村破鏡重圓又徹底驚到了我</span><br>
<span>一個角色隨著時間的變化跟走了大歪路的人生真的刻劃的很好</span><br>
</p><p><b>黄昏的轮回: </b><br>
<span>Niu 发表于 2020-2-21 10:58</span><br>
<span>吵了那麼多角色魅力</span><br>
<span>全劇演譯的最好最立體的426怎麼都沒人提</span><br>
<span>光他一個角色我就能給香草社在敘事跟演出上打 ...</span><br>
<span>我对426的好感全来自尾巴跟相葉，都是一个底子怎么这边演技这么高超。</span><br>
<span>尾巴还有柴亦正亦邪确实很有趣，“ゲームオーバーでも、交代はなしだぜ”。联想426一路走来，很难想象说这句话的时候他的内心感受</span><br>
</p><p><b>Ferelasong: </b><br>
<span>谢此贴解毒，不买了。现在回忆起当年的奥丁领域也只记得个多线交叉叙事，具体情节没太多印象了。</span><br>
</p><p><b>凋朱颜: </b><br>
<span>我对香草社的人设和剧本本身不怀疑，我就想问问游戏操作好玩吗？</span><br>
<span>上次龙之皇冠感觉有点坑，比奥丁领域是退步了的</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>对了，快递恢复了，求个五十包邮</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>sde3hht65: </b><br>
<span>剧情不拉跨就好，战斗怎样？</span><br>
</p><p><b>hahaha111: </b><br>
<span>毛头小希 发表于 2020-2-21 10:52</span><br>
<span>不过说起来，十郎差点就被误会是这样的主角了</span><br>
<span>“十郎你到底有几个好妹妹”这种中途感想我都见过XDDDDDDDDD ...</span><br>
<span>还有就是2188十郎和惠吧，对这种loop系作品来说，前身今世虽然非常宿命论非常老土但戏份没法子充足的情况下用来煽情也着实是好用，但十郎和惠的问题就是2188这两人关系大概算是养父和养女，基本上从2025来看也是贯彻十郎是保护惠的这么一个立场，但我觉得这里香草社的cp脑着实犯浑，仿佛人和人只有谈恋爱这一个关系，讲道理十郎和惠这样如果要彻底贯彻2188伏线应该是不谈恋爱。要说宿命论不可取但这游戏已经够宿命了，还有很多地方是这样，整体的理性和感性层面是不统一的，论煽情这样效果就很差，说大点cp脑某种程度上毁了这游戏</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1914943[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
