<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>百合让我成为人（一）——《里世界郊游》宫泽伊织专访</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>百合让我成为人（一）——《里世界郊游》宫泽伊织专访</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 10:59:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>百合让我成为人（一）——《里世界郊游》宫泽伊织专访[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1906684-1-1.html</link>
      <description>【百合归漫区】百合让我成为人（一）——宫泽伊织专访&#13;
 本帖最后由 スピードワゴン 于 2019-12-31 11:09 编辑 

前面的话：
&#13;
如要论及百合的力量，或许怎样的阐述也不及这句话来得铿锵有力："百合让我成为人"。这句出自日本小说家宫泽伊织的名言，不仅展现出"百合"这个笼罩在现代阿宅语境之上若隐若现的庞然之物那无穷的力量，也似乎为每一个迷失在消费社会中不知所处的个体揭示了"人之为人"的崭新路径。为了一窥神秘的"现代百合"之一角，也为一睹铸此金句的神人大能之一面，本人特赛翻古代访谈文献一则，供朱军共同批判。
&#13;
来源
&#13;
前注：本文发表于2018/07/19，访谈进行于2018/05/04（原访谈标题"百合との遭遇"）。文中涉及作品如有中文地区译名则继续沿用，如无则保留原文。
&#13;
[*]宫泽伊织
&#13;
生于秋田县，2011年以《我的魔剑废话很多》出道。2015年，以《神々の歩法》获第6届创元SF短篇奖。隶属于“冒险企划局”，以“魚蹴”名义参与《インセイン》等TRPG的replay和世界设定中。现由早川文库JA出版其创作中的《里世界郊游》系列。
&#13;
[*]采访&amp;编辑
&#13;
沟口力丸早川书房SF MAGAZINE、《里世界郊游》《添い寝DREAMER》责编。
&#13;
为纪念新作《添い寝DREAMER》发售，特将2018年5月SF研讨会期间的传说级专访“遭遇百合2018”公开如下。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span>【百合归漫区】百合让我成为人（一）——宫泽伊织专访</span><br>
<span> 本帖最后由 スピードワゴン 于 2019-12-31 11:09 编辑 </span><br>
<span>前面的话：</span><br>
<span>如要论及百合的力量，或许怎样的阐述也不及这句话来得铿锵有力："百合让我成为人"。这句出自日本小说家宫泽伊织的名言，不仅展现出"百合"这个笼罩在现代阿宅语境之上若隐若现的庞然之物那无穷的力量，也似乎为每一个迷失在消费社会中不知所处的个体揭示了"人之为人"的崭新路径。为了一窥神秘的"现代百合"之一角，也为一睹铸此金句的神人大能之一面，本人特赛翻古代访谈文献一则，供朱军共同批判。</span><br>
<span>来源</span><br>
<span>前注：本文发表于2018/07/19，访谈进行于2018/05/04（原访谈标题"百合との遭遇"）。文中涉及作品如有中文地区译名则继续沿用，如无则保留原文。</span><br>
<span>[*]宫泽伊织</span><br>
<span>生于秋田县，2011年以《我的魔剑废话很多》出道。2015年，以《神々の歩法》获第6届创元SF短篇奖。隶属于“冒险企划局”，以“魚蹴”名义参与《インセイン》等TRPG的replay和世界设定中。现由早川文库JA出版其创作中的《里世界郊游》系列。</span><br>
<span>[*]采访&编辑</span><br>
<span>沟口力丸早川书房SF MAGAZINE、《里世界郊游》《添い寝DREAMER》责编。</span><br>
<span>为纪念新作《添い寝DREAMER》发售，特将2018年5月SF研讨会期间的传说级专访“遭遇百合2018”公开如下。</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span> 本帖最后由 スピードワゴン 于 2019-12-31 15:01 编辑 </span><br>
<span>[*]觉悟</span><br>
<span>宫泽大家好，我是宫泽伊织。本人去年由早川文库出版了拙作《里世界郊游》，所以今天才有幸能被招待至此。</span><br>
<span>—— 《里世界郊游》是一部描绘了存在于我们这个世界“内侧”的遍布谜团的异世界、并让两个女孩子探险其中的SF生存恐怖小说。作中的SF和恐怖要素自不必说，其中“两个女孩子”的用心更是广受好评，目前该系列已出版到第二卷。</span><br>
<span>宫泽能让各位百合爱好者享受本作，本人真的非常荣幸。</span><br>
<span>——确实。有鉴于此，本次的“遭遇百合”访谈，期待宫泽老师根据其在小说创作期间、或是作为2018年的文化消费者一方的体验，来畅谈近来的百合最前沿的相关内容。</span><br>
<span>宫泽我确实收到了“讲点关于百合的东西”的指示，但实话实说只觉得“说得倒轻巧啊”。我什么也不想说…… </span><br>
<span>——现在的年轻读者或是创作者之中，想要读百合/写百合的人群为数不少。众所周知，《最后也是最初的偶像》的作者草野原原老师也是如此，不过据草野老师反映，曾有业界人士直言“在轻小说里写百合是卖不动的”。</span><br>
<span>宫泽  简直无法原谅，就是有这种人这个业界才……！</span><br>
<span>——那就姑且为了一改当下的风气也好……当然这都是一家之言，宫泽老师不如来聊一聊您个人对百合的想法。</span><br>
<span>宫泽那好吧……不过我真的什么也不想说……个人认为，在百合同好者之间共有着一种“别去聊百合，要去做百合”的意识。而我既不想口不择言然后招来网民声讨，也不想自己在这里的发言以非我所愿的形式到处流传——果真如此的话我可要砍人的哦。所以本人将怀抱以上觉悟继续，请各位多指教。</span><br>
<span>——好的，请多指教！</span><br>
<span>早川文库JA《里世界郊游》（第1话免费公开中）</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span> 本帖最后由 スピードワゴン 于 2019-12-31 15:05 编辑 </span><br>
<span>[*]9大更新</span><br>
<span>宫泽那好，接下来就来讲讲2018年的百合吧！不过在此之前、我想请问没在关注最近百合动向的朋友们：说到“百合”，还认为是“女性与女性的恋爱关系”吗？在我看来，这种粗略的认识极为常见，因而请让我先分享几个亟须更新的刻板印象如下。</span><br>
<span>（在白板上写下“常见的刻板印象”）</span><br>
<span>1“姐姐大人”</span><br>
<span>这已是相当有历史的概念，但不可否认确有那个“说到百合题材的主流当数女学生之间的前后辈关系”的时代。即称之为S小说的女学生间恋爱小说。而从中虽然提取出了“姐姐大人”这个被广泛运用的人物符号，但发展至今的百合在人物表现上早已诞生出更多的变种。</span><br>
<span>2“好想被夹在百合之间啊～”</span><br>
<span>这是男性面对两位亲密无间的女性时表达自己参与欲求的常见发言，而其结果是：会被杀掉。能说出这种话的人之后有什么言论，都不值得一听。</span><br>
<span>3“不就是青春期才有的一时兴起嘛”</span><br>
<span>这也是说出来会被杀的发言。问题甚至不在于其处心积虑地针对百合，这种坚信自己迷惑发言的人，还困于异性恋爱价值观的枷锁之中。建议屏蔽举报一套带走。</span><br>
<span>4“同性之间必有纠葛”</span><br>
<span>鉴于现在把女性间恋爱描写视为理所当然的作品在不断增加，个人认为“纠葛”这一情节可以在非写不可时——即剧情所必需时——再去描写也不迟，而非作品之必要。</span><br>
<span>5“百合和les是不同的”</span><br>
<span>时有以是否含有性描写区分百合与les的论调，其实并没有这种分别。</span><br>
<span>6“有男的就不算百合”</span><br>
<span>在这个作品丰盛多元的时代，有男性的百合也可以成立。以韩国电影《小姐》为例，其中出现了“想被夹在百合之间”的男性角色，却达成了一方面成功表现出强百合、一方面让对该男性的描写也极富魅力这一惊人壮举。还有今年译介到日本的美漫《Sunstone》（G-NOVELS），也不乏百合情侣的前男友出现后大家也能和平相处的情节。</span><br>
<span>7“说到底还是看脸嘛”</span><br>
<span>时有批评指出“反正都是些年轻可爱的女孩子嘛”，其实并非如此的作品不在少数。最近流行的“社会人百合”正是聚焦于30岁-40岁的女性间关系，而一部叫《春心萌动的老屋缘廊》（KADOKAWA）的漫画更是描写了称不上“美少女”的女子高中生和老妇人之间的关系性。不可否认，“脸好”是重要的概念之一；而一旦涉及这一概念，作品本身也就需要围绕“脸”进行深入探讨和展开。</span><br>
<span>8“男人笔下的百合都是假货”</span><br>
<span>有论调认为男性的百合作品终究无法脱离男性化的价值观，实则完全可以用许多男性创作的强百合作品予以反驳。也可以反过来说，按其逻辑只会得出“女性画不了BL”这种无意义的论点，答案已经不言自明。但本人作为男性百合作家，确实为自己无法逾越那堵“最后的最后之壁”而无比懊恼。</span><br>
<span>9“疯狂病态女同（Crazy Psycho Les）！”</span><br>
<span>个人认为该词在2014年左右较为流行，一言以蔽之即变态角色的女性版本，近来已经很少见了。目前使用起来颇有不便，沦为必须在“Crazy”“Psycho”“Les”这几大标签中提高角色的分辨率、已然无法通用的人设。</span><br>
<span>以上就是可能存在于各位周遭、为害甚远的刻板印象，为了追赶上2018年的速度，还请各位受害者引起重视、及时更新。如您身边尚有持以上论调之人，请告知他/她“都2018年了哦”。</span><br>
<span>——明白了。</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span> 本帖最后由 スピードワゴン 于 2019-12-31 14:23 编辑 </span><br>
<span>[*]强百合</span><br>
<span>宫泽接下来我想聊一聊百合的前提。首先提请大家注意的是“女人”这一概念。日常生活中像这样直呼她人的话，不止是语气强烈的问题，甚至会吓到有些人吧。</span><br>
<span>——的确。</span><br>
<span>宫泽不过，在百合的文脉中则只能如此称呼。其是包含无数层含义堆叠的压缩概念，如同加上了一堆引号的““““女人””””。然后，“女人与女人”正是一对用以理解百合的重要关系。要问百合是什么，说是“女人与女人的关系”也无问题。</span><br>
<span>——这算是一种普遍认识吗？</span><br>
<span>宫泽就我的观测范围来看，可以算普遍。</span><br>
<span>——原来如此。</span><br>
<span>宫泽这里所说的“关系”并不局限于“恋爱”，而是包含恋爱在内的极其庞大的“某物”。起码到目前为止，还请各位理解“百合 = 女性间恋爱”的定义已不适用。女人与女人之间所缔结的“某物”，也被称为“巨大不明感情”——这是约在2016年前后确立的概念。在“感情”的动向上大做文章，虚构作品的“分辨率”就能提高。而分辨率高的百合就称得上“强”。</span><br>
<span>——请问，百合的强弱之分是宫泽老师您的个人见解吗？</span><br>
<span>宫泽“强百合”一词并非我的原创，但我创作强百合作品这一想法则一直挥之不去。我认为这等同于要求去“描写人类”。而这在以往总被视为SF作家所不擅长的领域。</span><br>
<span>——值得注意的是，最近甚至还出现了完全不描写人类的百合作家。</span><br>
<span>宫泽说的也是……（不知为何，两人一起看向观众席的草野原原）我们再说回来？</span><br>
<span>——好的。</span><br>
<span>宫泽沿此逻辑可知，虚构作品的百合要描写“女人与女人”的关系性，所以即使架空的“女人”并不存在、但架空的“女人与女人”的关系却实际存在哦。</span><br>
<span>——如果说现实中的人际关系也是由某种虚构组建而成，那反过来，虚构的人际关系也能像现实一样实际存在……您是这个意思吗？</span><br>
<span>宫泽虽然不是说“实际存在就是好”，但借此才会让作品更具“强度”。与感情相同，女性也无法逃出自己的性欲和肉体的牢笼——这样的描写将给读者带来更加强烈的感觉。以上就是本人想与大家分享的百合之前提。</span><br>
<span>——非常感谢您的分享。</span><br>
<span>早川文库JA《里世界郊游 2》</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span> 本帖最后由 スピードワゴン 于 2019-12-31 15:12 编辑 </span><br>
<span>[*]航空母舰打击群来袭</span><br>
<span>——接下来，想请宫泽老师就您所观测到的2018年的百合内容进行分享。</span><br>
<span>宫泽在此之前，请让我先聊一聊“美洲豹人系列”。</span><br>
<span>——这又是怎么回事呢？</span><br>
<span>宫泽有一类叫“美洲豹人系列”的MAD，其中会出现《兽娘动物园》的美洲豹以及恶魔人、人造人卡辛和虎面人等角色。作为《兽娘》浪潮后用于救济动画难民的收容所，这些MAD起初都是充满“ここすき（这里我喜欢）”之声的温馨视频。</span><br>
<span>——是一种niconico视频文化呢。</span><br>
<span>宫泽沿其文脉不断发展，后来就变成了一种用视频介绍自己喜爱事物的形式。于是诞生出这种不断扩散“ここすき”精神的文化。百合其实也和它一样：一方面个体之间存在着某种紧张感，另一方面对他人的喜好温柔相待。这也就有了“ここすき（这里我喜欢）”“ぼくもすき（我也喜欢）”的盛况。</span><br>
<span>——可说是一种容易传播“喜欢”的文化呢。</span><br>
<span>宫泽接下来，就该聊聊2018年的百合内容啦。首先不得不提的是《BanG Dream！（バンドリ！）》这部作品。其一开始是作为跨媒体企划，主打现实中的声优组成真实的乐队进行演奏，由此发行了小说和漫画，后来也播出了动画。到了2017年，还上线了名为《BanG Dream！少女乐团派对！》的手游，而这款《少派》中的百合可就厉害了。本人称之为“企划级强到要死航空母舰打击群”。</span><br>
<span>——百合的航空母舰打击群！</span><br>
<span>宫泽总数达25人的角色群剧情保持着10天1次的更新频率，而其中的文本则在“女人与女人”的关系性上倾注了不得了的更新热情。一句又一句的对话之间生成“压力”，只是沉迷于这些对话，就会让自己的时间陷入无尽的剥削之中。</span><br>
<span>——并非以与主人公的互动为主，而是强调女角色之间的百合关系呢。</span><br>
<span>宫泽一般而言，手游中出现的许多女孩子都会被描写成“对玩家抱有好感”的形象，而《少派》的玩家则并不拥有此种人权。甚至因为玩家只是纯粹在听别人说话，而被揶揄为“只是一堵墙”。</span><br>
<span>——只是墙！</span><br>
<span>宫泽玩家虽然被赋予了类似Live House新人Staff的地位，但基本不参与作品剧情的互动、只是站在那里目睹25个女孩子之间关系的变化。拿情人节活动举个例子，别的手游不是往往都有角色给玩家送巧克力的剧情嘛——而到了这款游戏就完全没玩家的份！玩家只是听着一个女孩子向另一个女孩子送了巧克力这样的逸话、然后马上就挥手道别这样。</span><br>
<span>——最近有新闻报道该游戏玩家数已过600万，看来把玩家当成“只是一堵墙”的方针堪称大成功呢。</span><br>
<span>宫泽负责企划的社长在接受采访时有过言论：“要把《少派》做成企划的一根顶梁柱”。他们还上线了英语版，可见是认真地要用百合内容征服世界哦！所以本人以为就2018年而言，追上《少派》的步伐就能接触潮流最先端的百合。</span><br>
<span>——听闻您关于墙的说法，我想起了最近上映的《利兹与青鸟》。在官方推特关于“观看电影时您移情到哪位角色上”的投票项目中，与2位主人公并列的赫然是“墙或者桌子”之类的选项。</span><br>
<span>宫泽我也观看了《利兹与青鸟》。或许最早来自BL作品的文脉，出现了一种不移情于CP任何一方、只是“想变成房中的墙壁或是观赏植物、就这样默默守护着两人”的感想；而回到这部作品来看，本来镜头中就出现了具体的墙和地板嘛。</span><br>
<span>——起初这似乎是一种仿佛从不可告人的视角窥视两人的镜头构图。当然也出现了有意这样描绘的小薄本。</span><br>
<span>宫泽哎呀呀搞得人超紧张的！从角色的一举一动到背景和音乐，处处充满了“女人与女人”之间的紧张感，简直要死了好吗！</span><br>
<span>——说起来宫泽老师的《里世界郊游》虽然也是第一人称的小说，却并未采用力求读者与主人公重叠的写法呢。非要说的话，简直如同在拒绝读者轻松地移情一般。</span><br>
<span>宫泽确实如此。我并不是在营造叙事诡计，而是想尽可能发挥第一人称的优势，同时也注意不去描写主人公目不能及之处——创作中我始终抱持这样的想法。</span><br>
<span>——针对搭档之美丽的描写详细到吓人，看来也是由此而来呢。</span><br>
<span>宫泽说到SF，作家往往都不愿去写愚蠢的登场人物嘛。换成恐怖题材，常会出现某个角色做了多余的事而引发最坏的情况…的这种展开，而SF中冒出个极不合理的角色则会让这部分剧情显得冰冷生硬。然而现实中的人类就是在重复着不合道理的事情，所以我在创作《里世界郊游》时也有意模仿着现实、让角色有相应的鲁莽举动或发言，也更能表达一种“不能尽如人意”之感。</span><br>
<span>——的确可以留意到的是，您作品中角色间的误解与摩擦、感情的表里不一等情节都颇为频繁。</span><br>
<span>宫泽我倒认为这在少女漫画等领域中已经很常见了呢。</span><br>
<span>漫画版《里世界郊游（1）》 作画：水野英多（《推理之绊》等）</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span> 本帖最后由 スピードワゴン 于 2019-12-31 12:36 编辑 </span><br>
<span>[*]“V”的冲击</span><br>
<span>宫泽而说到2018年的百合，就绕不开Virtual YouTuber了啊……（语气变得沉重）简单来说，就是让YouTuber披上一层角色的皮，到了今年则进入了高速增长期。</span><br>
<span>——扮演者通过专用程序在镜头前进行表现、再将角色的表情和动作与扮演者同步，最后将该角色的表现发布在视频网站上，以上技术构成此类视频的基础。现在也有称其为“Vtuber”的叫法。</span><br>
<span>宫泽从3D模型到一点也不动的立绘、角色形象各种各样，而这些Virtual YouTuber之间的关系性则……非常之、怎么说……非常之可怕……换句话说，简直是nmmn（ナマモノ；译注：同人圈针对现实存在的真人形象进行同人创作的隐语）、准确说是Vnmmn，具有灵魂的虚拟“人类”之间的卿卿我我每天通过视频和SNS公之于众。不知大家能否体会？比如即使没有更新任何内容，对于观众而言也会就此引发“莫非在背地里正发生着什么”的无端联想，迫使人不断细品这段沉默的意义、完全不能自拔……</span><br>
<span>——简直不给供给侧一丁点休息的时间呢。</span><br>
<span>宫泽一开始也会有“把这个当内容创作真的没问题吗”的恐惧感……在直白地把活生生的“感情”展现在观众面前的过程中，作为角色的扮演成分与其灵魂中泄漏出的“本真”之间也渐渐让人难以区别……其中可能也不乏会让nmmn界的各位资深偶像宅发出“什么啊事到如今你们才终于理解了吗”之类感想的固有套路。不过说起来，活动当天到酒店里搞什么“住宿放送”、公然播放两人日常的生活杂音这种事，恐怕哪个偶像都不会去涉足吧！所以我就说……追Virtual YouTuber百合真的、会让人、变得很奇怪……</span><br>
<span>——您没事吧？</span><br>
<span>宫泽总之那就是令人恐惧的泥沼……扮演者的分辨率实在高得吓人……</span><br>
<span>——也就是说，您现在揭示的现状，就如同之前您在其他访谈中所说的“在完全取得制空权的空域中类似于一台AC-130武装直升机级别的百合达人盘旋与此的状况”呢。</span><br>
<span>宫泽是的。仿佛一台重型武装战斗机在上空盘旋，虽然它时不时地濒临极限、甚至还在冒烟……这时又驶来强到犯规的少派航空母舰，飞来Virtual YouTuber的无人机群。对于在2018年做百合原创的人而言，必须想办法单凭一本小说突入这片空域。所以，我是拼了老命地……或者说是做好了你死我活的觉悟，才开始了《里世界郊游》的创作。</span><br>
<span>——这让我想起在之前的讨论会上，宫泽老师说过“百合和Gangsta Rap（匪帮说唱）是一回事”呢。</span><br>
<span>宫泽这是沿袭了近于极端百合宅的文脉呢。说话冒失就得死。伴随着随时可能丧失Respect的紧张感挣扎求生。虽然可能只有我才这样吧。</span><br>
<span>——可以说：您的作品作为SF小说而言，采用了沿袭自《ストーカー》（早川文库SF；译自俄文原著《Пикник на обочине》，中文译名“路边野餐”，为苏联1970年代著名SF小说）的第一类接触主题；作为恐怖小说，则运用现实怪谈给读者带来惊悚的体验；您也以不输前两者的水平，在强百合的描绘上倾注心力。</span><br>
<span>宫泽是这样的。真的相当耗神费力。</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span>[*]向无限的可能性进发</span><br>
<span>——还想请教您关于2018年以后百合的可能性。在这片激战区域中，您认为今后还会诞生怎样的百合和百合SF作品呢？</span><br>
<span>宫泽简而言之的话，那就是跨种族百合了。最近我读了一本叫《愛しのオクトパス》（亚纪书房；译自英文原著《The Soul of an Octopus》）的非虚构作品，讲的主要是关于章鱼的故事，但在书的开头却出现了一段发生在54岁的女性作者与一只2岁大的北太平洋巨型章鱼之间、只能用跨种族&年龄差百合来形容的描写。</span><br>
<span>——54岁女性作者与2岁北太平洋巨型章鱼的跨种族&年龄差百合！</span><br>
<span>宫泽每当作者把手伸入水槽，章鱼就会游过来。而因为章鱼能用吸盘辨味、和人类一样有女性荷尔蒙的雌激素，所以“这只北太平洋巨型章鱼一定明白了我也是个女人”——虽然这只是作者的独白——甚至还有“她的怀抱是我至今从未在人类身上体验过的感觉”这种感情激烈的表达哦！</span><br>
<span>——我觉得这取决于您怎么理解文本…</span><br>
<span>宫泽是我这边比较奇怪吗？</span><br>
<span>——不会不会。您这是经年累月的训练造就了对百合异于常人的感受力。我还听说有以天花板和地板为主题的BL，您大概就是这种感觉。</span><br>
<span>宫泽我认为天花板和地板在BL界还是比较容易被接受的，换成百合则比较罕见。反过来，“不存在的百合”或许更能成立。</span><br>
<span>——不存在的百合！</span><br>
<span>宫泽也就是说：只有一片令人动情的风景，也能构成百合。</span><br>
<span>——是这样。</span><br>
<span>——是怎样！？</span><br>
<span>宫泽大海边伫立的一座悬崖上，长着郁郁的青草，旁边围着栅栏，灰色的海面与天空延伸到远方，地面只有一张无人使用的两人座的长椅……把这幅图片加上“#百合”的标签发在社交媒体上的人也不罕见。这样说大家能明白了吧？</span><br>
<span>——例如《里世界郊游》File 9的封面图画的就是两个女孩子搭乘一台农机、驰骋在无边无际的草原之上的景象。您的意思是这也是百合？</span><br>
<span>宫泽是的。然后，从这片风景中拿掉这两个女孩子。</span><br>
<span>——好的。</span><br>
<span>宫泽再在车辙上放上久经锈蚀风化的交通工具。</span><br>
<span>——好的。</span><br>
<span>宫泽这样一来，就营造出曾在此处有过两个人的气氛……这不完全就是百合了嘛！</span><br>
<span>——是的。</span><br>
<span>宫泽不知是怎么回事，但就会让人觉得草原也是百合了吧！</span><br>
<span>——草、原、啊……</span><br>
<span>宫泽我说的不是东京创元社（译注：创元sougen音同草原sougen；东京创元社也有负责宫泽伊织的编辑）哟！</span><br>
<span>——我明白。</span><br>
<span>宫泽不知为何，这种广阔的风景本身就蕴含百合的醍醐味。</span><br>
<span>——这么说来，《里世界郊游》就是宫泽老师在实践自己理想中的百合咯？风景的百合和角色的百合都重叠起来了。</span><br>
<span>宫泽还真是啊！我本来对描写人类的感情毫无兴趣。不是有句名言说“SF就是画”嘛。那时非要说的话我完全站在这个立场上，一心只想描写设定和情景。然而为了写百合，我就不得不聚焦于角色之间的情感，最后才让我变得能正视人类。</span><br>
<span>——为了写百合，才让您开始正视人类。</span><br>
<span>宫泽也许可以这么说：“百合让我成为人”。</span><br>
<span>——这是从《里世界郊游》才开始的吗？</span><br>
<span>宫泽要我以如此高的密度去正视人类感情，确实是从《里世界郊游》开始的呢。而这些在少女漫画等体裁中极为普通的手法，想将其运用在SF中的困难程度却令我大吃一惊。有鉴于此，我尽力发挥着由自己想要描绘的情景和情感冲击所构成的组合技，来创作《里世界郊游》。</span><br>
<span>——原来如此，感谢您辛苦创作的动人故事。</span><br>
<span>宫泽另外，我还有无论如何都想发表的观点：就是在“不存在的百合”的形式之中，也有“这个音乐也是百合”的说法哦。</span><br>
<span>——请您继续。</span><br>
<span>宫泽导演丹尼斯·维伦纽瓦（Denis Villeneuve）在2015年拍摄了一部叫《边境杀手》的电影，是一部描写墨西哥毒品战争的充满紧迫感的杰作。为这部电影制作原声带、今年去世的作曲家约翰·约翰森（Johann·Johannsson），曾在访谈中指出这支原声带包含两个主题：为表现非法警察组织与黑手党之间的互相残杀，体现得像两头猛兽相互撕咬冲撞般的紧张感；以及国境线地带的那种浓烈的感伤和情绪。在此基础上去听这支原声带，最后一定会断言这就是“百合”。虽然电影内容和百合一点关系都没有。</span><br>
<span>——如果剧情和登场人物都不是百合，那要具体想象成什么才行呢？</span><br>
<span>宫泽试想两头猛兽紧盯着对方、就要爆发激烈的冲突。不就是百合了吗？</span><br>
<span>——原来如此。</span><br>
<span>宫泽国境线地带的愁绪也是一种百合，所以我认为这支原声带也毫无疑问是百合。不过好像没什么人同意呢。</span><br>
<span>——我想也是。</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span> 本帖最后由 スピードワゴン 于 2019-12-31 14:57 编辑 </span><br>
<span>[*]展示温柔与Respect</span><br>
<span>——最后是宫泽老师的新作预告。《里世界郊游》将于今年春季开始进入Season 3、水野英多老师的漫画版也在好评连载中，到了今年夏季还将发行老师的百合SF新作《添い寝DREAMER》。</span><br>
<span>宫泽如标题所说，就是做“添い寝（陪睡）”的百合。</span><br>
<span>——本书可看作女子高中生版的《盗梦空间》，敬请各位期待……不过如您今天所说，比起手游和Vtuber，小说的生产速度再怎样也还是会慢一步呢。</span><br>
<span>宫泽确实是令人生畏的对手啊。但面对名为“少派”、Youtuber视频和SNS的高频高火力内容，还是必须用小说来一决胜负。对手虽然恐怖异常，我这边也会抱着“才不会输”的信念去迎战。</span><br>
<span>——来到最后，请问您向刚开始对百合产生兴趣的朋友们，就以后用何种心态接触百合有什么建议呢？</span><br>
<span>宫泽虽然之前说了很多吓人的话，但我还是认为百合是一种温柔的体裁。</span><br>
<span>——（看向白板上的大字“刻板印象”）</span><br>
<span>宫泽不要误会呀。请大家理解，揭露的这些刻板印象是针对那些对这个体裁乃至人类自身都缺乏Respect的情况。而我们是要沿着前人的足迹，继续在关系性上大做文章。我认为百合是比SF定义更为巨大的概念（此时观众席一片哗然），只要以“ここすき”的精神、抱持Respect去正面相待，就肯定会有所回应、得到同好们的温柔相迎。</span><br>
<span>——宫泽老师您本人也是以今天所分享的理念作为对自身的限制和觉悟，以此奋斗在“强百合”的创作过程中吧。</span><br>
<span>宫泽是的。我想变得更强。</span><br>
<span>——非常感谢您今天的分享。</span><br>
<span>（2018年5月4日/于：全电通劳动会馆）</span><br>
<span>早川文库JA《里世界郊游 3》</span><br>
<span>《添い寝DREAMER》（开篇试读）</span><br>
<span> 宫泽伊织：自己的专访尽说了些平平无奇的东西，真是丢人……（上半部分完）</span><br>
</p><p><b>白房子: </b><br>
<span>看到楼主，嗯，果然文中还是出现了草野原原的名字了hhhh。感谢翻译。</span><br>
</p><p><b>绯樱月姬: </b><br>
<span>就是因为有一群张嘴就来卖不动的狗逼这个业界才会</span><br>
</p><p><b>高等黑暗: </b><br>
<span>有人翻译这个访谈了！</span><br>
<span>自从郊游第二本有人接手甩给别人之后其实我一直有想做那本新作陪睡，但是最近实在是太忙了……</span><br>
</p><p><b>masshiroo: </b><br>
<span>早川书房的百合✖️SF系列可以关注一波</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro Premium Edition, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>zpbzpb123123: </b><br>
<span>强百合是ガチ百合翻过来的吗</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>mashino: </b><br>
<span>zpbzpb123123 发表于 2019-12-31 11:43</span><br>
<span>强百合是ガチ百合翻过来的吗</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>最近の作品は豊穣なので、男が出る百合も成立することはわかっています。韓国映画の『お嬢さん』は「百合の間に挟まりたい男」が出てくるものの、めちゃくちゃ強い百合で、かつその男性キャラをとても魅力的に描くという離れ業を成し遂げていました。あと今年邦訳された『サンストーン』（G‐NOVELS ）というアメコミにも、百合カップルの元彼が出てきて普通に仲良くしている描写があったりします。</span><br>
</p><p><b>jzsgtx: </b><br>
<span>有人翻译这个了好</span><br>
<span>之前网上有英译版倒是</span><br>
<span>—— 来自 Sony J9110, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>永恒的王牌: </b><br>
<span>有点意思</span><br>
</p><p><b>星名早苗: </b><br>
<span>感谢翻译</span><br>
<span>然而感觉里世界的百合元素完全被SAN值降低盖过去了。。。男作者还是很难写吧</span><br>
</p><p><b>雀斑: </b><br>
<span>星名早苗 发表于 2019-12-31 14:26:26</span><br>
<span>感谢翻译</span><br>
<span>然而感觉里世界的百合元素完全被SAN值降低盖过去了。。。男作者还是很难写吧 ...感情描写很不错了，自然又幽默，比起就凭你也想打败魔王那本好太多了，百合方面实在是食之无味</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>第五秋: </b><br>
<span>看完了，大脑升级</span><br>
<span>百合之道果然是大智慧（</span><br>
</p><p><b>高等黑暗: </b><br>
<span>星名早苗 发表于 2019-12-31 14:26</span><br>
<span>感谢翻译</span><br>
<span>然而感觉里世界的百合元素完全被SAN值降低盖过去了。。。男作者还是很难写吧 ...</span><br>
<span>看不到的原因可能是因为里世界郊游一直是女主单恋鸟子</span><br>
<span>而鸟子心里一直有一个无敌大插座冴月……这里不得不提一下冴月这个女人，后面出场的妹子有一个算一个全是这女人的旧情人，我甚至怀疑肋户那个失踪老婆都是冴月的锅，这女人处处留情然后翻脸不认帐直接甩手而去，玩弄了无数人的感情，但是她心里真正爱的可能只有那片深蓝</span><br>
<span>而里世界郊游的书本身则是主角在女主心里装着一个人的情况下攻略她的过程，和传统的卖甜的百合不是一个路数</span><br>
</p><p><b>novem: </b><br>
<span>男性百合控本身就是性别认同障碍+les集一身的奇怪的产物把</span><br>
</p><p><b>cmyk1234: </b><br>
<span> 本帖最后由 cmyk1234 于 2019-12-31 16:09 编辑 </span><br>
<span>星名早苗 发表于 2019-12-31 14:26</span><br>
<span>感谢翻译</span><br>
<span>然而感觉里世界的百合元素完全被SAN值降低盖过去了。。。男作者还是很难写吧 ...</span><br>
<span>男作者emmm，看同样是男作者的kiki小说也是有点一言难尽：甜味太多，反老师反男性气息极重，以及各种女人一样阴狠的复仇方式。觉得他并不是喜欢les而写百合，而是因为反男。</span><br>
<span>比如这部百合https://kakuyomu.jp/works/1177354054889670991。简介特意提到男角全部惨死女角全部堕落。。。。。。。让我觉得真的一言难尽。</span><br>
</p><p><b>Promeus: </b><br>
<span>百合让他成为人，vtuber又把他变成猴</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span>白房子 发表于 2019-12-31 10:54</span><br>
<span>看到楼主，嗯，果然文中还是出现了草野原原的名字了hhhh。感谢翻译。 ...</span><br>
<span>……暗搓搓想立一个专黑草原氏的人设结果败露了吗 是伏笔啦伏笔！（大声</span><br>
<span>感谢支持</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span>高等黑暗 发表于 2019-12-31 11:00</span><br>
<span>有人翻译这个访谈了！</span><br>
<span>自从郊游第二本有人接手甩给别人之后其实我一直有想做那本新作陪睡，但是最近 ...</span><br>
<span>感谢大佬翻译，期待您的陪睡（？）</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span>masshiroo 发表于 2019-12-31 11:25</span><br>
<span>早川书房的百合✖️SF系列可以关注一波</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro Premium Edition, Android 9上的...</span><br>
<span>感谢提醒。（买了就是看了嗯）</span><br>
<span>其实比较困扰的是后来加入合辑的陆秋槎的作品怎么办——中国人写的日语小说，是不是该让人家自己定译文呢</span><br>
</p><p><b>litemania: </b><br>
<span>星名早苗 发表于 2019-12-31 14:26</span><br>
<span>感谢翻译</span><br>
<span>然而感觉里世界的百合元素完全被SAN值降低盖过去了。。。男作者还是很难写吧 ...</span><br>
<span>“男人笔下的百合都是假货”</span><br>
<span>请抓好扶稳</span><br>
</p><p><b>hujingjing: </b><br>
<span>哈哈哈哈哈，这作者这发言也太逗了，没想到世界上还有这样的男人（褒义），话说真的有天花板和墙壁的BL么</span><br>
<span>宫泽大海边伫立的一座悬崖上，长着郁郁的青草，旁边围着栅栏，灰色的海面与天空延伸到远方，地面只有一张无人使用的两人座的长椅……把这幅图片加上“#百合”的标签发在社交媒体上的人也不罕见。这样说大家能明白了吧？</span><br>
<span>我：</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>从美洲豹人到vtuber，惊人的发想（）</span><br>
</p><p><b>a85982313: </b><br>
<span>她的百合，主角太tm舔狗了，不是，就算是百合，这么舔狗我也是接受不能啊我是不懂他的百合道，但是女主肯定是舔狗我是真的能看出来啊</span><br>
</p><p><b>litemania: </b><br>
<span>hujingjing 发表于 2019-12-31 21:29</span><br>
<span>哈哈哈哈哈，这作者这发言也太逗了，没想到世界上还有这样的男人（褒义），话说真的有天花板和墙壁的BL么</span><br>
<span>您好亲有的呢亲 </span><br>
<span>天井✖️床【一次创作BL】</span><br>
</p><p><b>wuliaozheX: </b><br>
<span>在完全取得制空权的空域中类似于一台AC-130武装直升机级别的百合达人盘旋与此的状况</span><br>
<span>这比喻真是绝了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>zpbzpb123123: </b><br>
<span>mashino 发表于 2019-12-31 12:04</span><br>
<span>最近の作品は豊穣なので、男が出る百合も成立することはわかっています。韓国映画の『お嬢さん』は「百合 ...</span><br>
<span>感谢注释，強い百合这个说法感觉还挺少见的</span><br>
</p><p><b>43453: </b><br>
<span>高像素！AC-130盘旋！强百合！2岁章鱼和人的百合！纯音乐也是百合！草原也是百合！</span><br>
<span>果然是说了平平无奇的东西……那句“百合让我成为一个人”放到语境反而是最正常的，因为写人的关系才会去关注人</span><br>
</p><p><b>BlueDrii: </b><br>
<span>masshiroo 发表于 2019-12-31 11:25</span><br>
<span>早川书房的百合✖️SF系列可以关注一波</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro Premium Edition, Android 9上的...</span><br>
<span>之前科幻世界译文版日本专辑有一篇小川一水写的百合科幻，看完之后真的很希望国内能引进那个文集</span><br>
<span>百合是好文明</span><br>
</p><p><b>西穆尔丹: </b><br>
<span>从邦邦到vtuber到毒品战争，百合岂是如此不便之物！</span><br>
</p><p><b>Timmewen: </b><br>
<span>里世界郊游这本很对口味，百合不说，作者借鉴构思的各种都市传说+怪异大杂烩很有意思</span><br>
</p><p><b>hououmon: </b><br>
<span>雀斑 发表于 2019-12-31 15:25</span><br>
<span>感情描写很不错了，自然又幽默，比起就凭你也想打败魔王那本好太多了，百合方面实在是食之无味</span><br>
<span>-- 来自...</span><br>
<span>虽然很喜欢kiki写的东西，不过我确实也很赞同kiki作品的女主角根本就是披了一张美少女皮的男人，一点女人味都没有。</span><br>
<span>不过《里世界郊游》其实也没啥百合味，起码我看的时候完全没感觉，恐怖气氛写得太好，根本不会往百合去想。</span><br>
</p><p><b>高等黑暗: </b><br>
<span>Timmewen 发表于 2020-1-2 11:57</span><br>
<span>里世界郊游这本很对口味，百合不说，作者借鉴构思的各种都市传说+怪异大杂烩很有意思 ...</span><br>
<span>其实最开始吸引我的也是这个…而且里世界这个设定写得很像Nwod里的树篱……结果后来我去推上问了一下作者，他只玩过OWOD狼人书……</span><br>
</p><p><b>yoyokrieg: </b><br>
<span>苦等第三卷汉化。</span><br>
</p><p><b>Arclight: </b><br>
<span>novem 发表于 2019-12-31 15:50</span><br>
<span>男性百合控本身就是性别认同障碍+les集一身的奇怪的产物把</span><br>
<span>您这是在做什么梦</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1906684[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
