<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>这不赔那不赔 男子买重疾险后患病 保险公司直接终止合同</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>这不赔那不赔 男子买重疾险后患病 保险公司直接终止合同</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:18:13 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>这不赔那不赔 男子买重疾险后患病 保险公司直接终止合同[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1853666-1-1.html</link>
      <description>这不赔那不赔 男子买重疾险后患病 保险公司直接终止合同&#13;
以为买保险就有了保障，但赵先生怎么也没想到，2018年在业务员游说之下购买了太平洋“重大疾病险”，但今年春节期间被诊断为肿瘤后，太平洋保险公司就直接终止合同。该公司称制式合同条款中有约定。
&#13;
“为何一患病保险合同就终止？”
&#13;
“当时业务员不断游说，还通过他人做工作，考虑到以后生病有保障，而且就当存款还有分红，所以就给全家人都购买了保险。”8月12日上午10时，说起连日来奔波，家住西安市长安区的赵先生妻子就气不打一处来。
&#13;
据其称，丈夫赵先生今年31岁，她今年28岁。2018年3月19日，经不住太平洋保险公司长安区业务员游说，他们全家购买了中国太平洋人寿保险股份公司“金佑人生终生寿险（分红型）B款（2017版）”、“附加金佑人生提前给付重大疾病保险B款（2017版）”、“附加投保人保险费豁免重大疾病保险（2017版）”三个险种。
&#13;
她表示，丈夫赵先生今年2月份突感身体不适，入院治疗时被诊断为“膀胱肿瘤”。当时还庆幸买保险有保障，但出院后按照该保险公司要求，递交了相关资料及原先签订保险合同原件等，今年5月份，该公司给予两笔共计20.7万元费用之后，宣布原先签订保险合同自动终止。
&#13;
而现在牵扯到要不间断化疗，昂贵费用压得这个家喘不过起气来。
&#13;
“当初买保险是为老有所医，但未曾想因生病又被保险公司单方面终止合同。”赵先生反问，为何一患病保险公司就终止合同呢？买保险的意义又在哪里呢？
&#13;
保险合同原件随病历提交后被告知合同终止
&#13;
根据赵先生提供的妻子与中国太平洋人寿保险股份公司签订的保险合同，加上说明共有72页，签订打印合同时间为2018年3月19日。
&#13;
在这份合同中：“金佑人生终生寿险（分红型）B款（2017版）”险种，保险终期为“终身止”，缴费方式为按年（19次交清），保险费为4560元/年；“附加金佑人生提前给付重大疾病保险B款（2017版）”险种，保险终期为“终身止”，缴费方式为按年（19次交清），保险费为1940元/年；“附加投保人保险费豁免重大疾病保险（2017版）”险种，保险终期为“终身止”，缴费方式为按年（18次交清），保险费为295.49元/年。
&#13;
根据西安交通大学第一附属医院诊断证明，今年2月份赵先生被诊断为：膀胱肿瘤。
&#13;
在赵先生提供的银行流水单中，显示今年5月6日，分别由上海黄浦区支行转入两笔共计20.7万元，但未注明是何种费用。赵先生妻子介绍，他们去询问保险公司，被告知保险公司已赔付完毕，他们之间的保险合同已解除。
&#13;
赵先生说，当时按照保险公司要求，按照流程报案，出院之后，保险公司工作人员以报销为由，要求其将手里所有合同原件及病例原件全部交给保险公司，但没想到直接被解除终止了保险合同。
&#13;
保险公司回复称合同里有约定
&#13;
8月12日下午3时，中国太平洋人寿保险股份公司陕西分公司负责理赔的工作人员表示，赵先生确系该公司的投保客户。
&#13;
对记者询问为何终止正在生效的保险合同一事，该工作人员解释，根据该公司制式合同里面的条款，对于重大疾病险种，里面有详细的条款说明，其中：“若被保险人因遭受意外伤害被确诊初次发生本附加条险合同约定的重大疾病（无论一种或多种），或在本附加险合同生效或最后一次复效（以较迟者为准）之日起180日后因意外伤害以外的原因被确诊初次发生本附加险合同约定的重大疾病，我们按本附加合同有效保险金额给付重大疾病保险金，主险合同及本附加险合同同时终止。主险合同的有效保险金额降为零。”
&#13;
而对主险合同及附加险合同是否要告知投保人的问题，中国太平洋人寿保险股份公司陕西分公司办公室工作人员表示，对于这一块他们没有回复。
&#13;
律师：保险公司制式合同系霸王条款
&#13;
陕西恒达律师事务所高级合伙人赵良善律师认为，此保险合同的条款系保险公司提供的格式条款（亦称霸王条款），赵先生作为投保人，购买重大疾病险的目的，是在其有生之年，患有重大疾病时，保险公司能够理赔。
&#13;
对于投保人赵先生来讲，难免会认为合同期限为终身的。但是，保险公司提供的密密麻的保险条款文字把这个险种的期限给改变了，在赔到一定数额就需合同终止，违背了双方签订保险合同的初衷。
&#13;
根据《保险法》第十七条规定：“订立保险合同，采用保险人提供的格式条款的，保险人向投保人提供的投保单应当附格式条款，保险人应当向投保人说明合同的内容。对保险合同中免除保险人责任的条款，保险人在订立合同时应当在投保单、保险单或者其他保险凭证上作出足以引起投保人注意的提示，并对该条款的内容以书面或者口头形式向投保人作出明确说明；未作提示或者明确说明的，该条款不产生效力。”
&#13;
也就是说，保险人与投保人签订合同时，应当将对投保人有利害关系的重要事实如实向投保人陈述，特别是本事件中涉及的合同终止日期的条款，对投保人具有重大利害关系，如保险公司完全为了卖保险，而未尽到告知义务，此合同终止条款则属于无效的。
&#13;
来源：华商报</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>jumpshen 发表于 2019-8-16 12:48</span><br>
<span>重疾险和医疗险的作用不同。。</span><br>
<span>重疾险的作用不单是解决医药费，更多的是解决大病后的家庭/个人开支及收入 ...</span><br>
<span>所以说，我收入不是很够，心痛呗</span><br>
<span>因为经济问题和个人实际情况，总有个优先顺序。</span><br>
<span>大佬们有钱的话，的确是一言不合把需要的险种全上了最好</span><br>
</p><p><b>jumpshen: </b><br>
<span> 本帖最后由 jumpshen 于 2019-8-16 12:59 编辑 </span><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-8-16 12:53</span><br>
<span>所以说，我收入不是很够，心痛呗</span><br>
<span>因为经济问题和个人实际情况，总有个优先顺序。</span><br>
<span>大佬们有钱的话，的确是 ...</span><br>
<span>是的，反正我个人的意见，医疗险，意外险必须上，有多余的钱买重疾，有家庭，需要对家庭负责增加定寿。总花费占年收入的10%左右</span><br>
</p><p><b>心二: </b><br>
<span> 本帖最后由 心二 于 2019-8-16 13:17 编辑 </span><br>
<span>寿险，重疾险，意外险赔付后合同终止是正常操作，能赔付多次的，都会额外说明。</span><br>
<span>这种寿险附加重疾险的，主要问题是附加险赔付了，主险也终止了？</span><br>
<span>保额多少新闻也没说一下。</span><br>
<span>如果保额就是20万，那都赔完了，还想怎样？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>heisenberg: </b><br>
<span> 本帖最后由 heisenberg 于 2019-8-16 13:38 编辑 </span><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-8-15 22:26</span><br>
<span>你可以说推销员大多是骗子，但保险这个行业全是骗子？</span><br>
<span>你上哪里可以找到交6000元，真有事可以给20万给你的骗子？</span><br>
<span>你交五险一金是国家抢你的钱吗？</span><br>
<span>特别是此案例，事主交了6000元，领到了20万。要不我给1万给你，你给20万给我，我欢迎你来这样骗我　　社会保险的本质不就是庞氏骗局，晚出生的用户缴钱给早出生的用户领。</span><br>
<span>　　真当你兔能凭空变出钱来？</span><br>
</p><p><b>Yorllen71: </b><br>
<span>糟糕的魔女 发表于 2019-8-16 10:23</span><br>
<span>其实对赌对于保险公司来说也是成立的，你买得越久，你年龄越大，你自身发病的概率就越高，保险公司需要赔 ...</span><br>
<span>单从保费和保额看的确是越年轻买越合算，但归根结底还得看个人情况。比如一个不烟不酒，作息规律，没有遗传病史，消费适度，锻炼适度的人，我个人认为他越早买越不划算。因为他年轻时生那些大病的概率极低。可以拿保费算上复利去跟保额比较，比如一个30岁出头，终身保额30万的，保费期缴29年每年7000左右，利率算下来真的很低，而且合同生效后35年没理赔，剩下的都是保险公司纯赚（具体数字可能有出入，反正我当时算下来年利只有2%，就这利率跟余额宝也没差了）。</span><br>
<span>PS. 对赌，本来就是双方赌...</span><br>
<span>再ps. 不是所有国内保险销售都不靠谱，我就是骚扰了某个销售好几次问了好多问题，自己再计算后才摸清终身重疾险的思路。</span><br>
<span>一句话总结：就是用来对冲生活习惯和家族病史尾部风险的</span><br>
</p><p><b>破鞋三公主: </b><br>
<span>已经赔付了呀，说的啥呢，也不标红一下？</span><br>
</p><p><b>deadpeople: </b><br>
<span>我觉得很多人应该好好琢磨下保险这个词的定义还有增强下对保险的认识</span><br>
<span>保险行业里充斥着一些害群之马是不争的事实，人们也有选择不买的权利</span><br>
<span>但看到保险就等同骗子的态度就过于无知了</span><br>
</p><p><b>糟糕的魔女: </b><br>
<span>Yorllen71 发表于 2019-8-16 14:18</span><br>
<span>单从保费和保额看的确是越年轻买越合算，但归根结底还得看个人情况。比如一个不烟不酒，作息规律，没有遗 ...</span><br>
<span>是这样的，要结合自己的身体情况、既往病史乃至工作环境选择。保险不是瞎买，要买适合自己需要的，帮助自己去对冲掉最大的那个风险，盲求大而全纯粹浪费钱。</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8324, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>sirens: </b><br>
<span>兔吊木糸色 发表于 2019-08-15 18:45:23</span><br>
<span>20.7万对这个家庭来讲已经是杯水车薪了，以为有保障了，结果只有这么多</span><br>
<span>这20.7万和这些保险公司每年骗的 ...那他花了多少给保险呢？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>mirari: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-8-16 12:29</span><br>
<span>但长期合同也有一个问题，时代在发展，通胀越来越高，现在的50万，过10年说不定只有现在10/20万的购买力 ...</span><br>
<span>每个险种本来就是各有优劣的，前面说这么多，就是要说清楚百万医疗的缺点隐患，不要以为无脑认准一个险买就没事了。</span><br>
<span>但是既然认为经济原因需要对险种都有所取舍，我的个人倾向是优先选择意外与定期寿险+重疾，费用并不比百万医疗均摊下来贵多少，理赔简单干脆，顶楼就是一个例子。相比之下医疗险幺蛾子事多，真要得了病，那状态未必有精力跟人斗智斗勇。</span><br>
</p><p><b>mirari: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-8-16 12:24</span><br>
<span>感觉上你说的是所有险种都有可能遇到的通病，不是百万医疗险独有的吧</span><br>
<span>毕竟一分钱一分货，便宜的东西风险 ...</span><br>
<span>停售可不一定是统一动作，医疗险产品国内几十年下来不知死了多少了。经营不善，审核不严，逆选择人群过多，发现做下去要赔本了停售，这跟整个市场有什么关系。</span><br>
<span>第二个所谓停售转保那其实就是产品升级换个词，但新产品到底是升级还是全新这是保险公司说了算的。只要购买新产品需要重新检查健康状况，就等于需要重新买保险了。</span><br>
<span>不管业务员说得如何天花乱坠，关键还是抓住一个本质，保险公司不是慈善家，不可能做赔本的买卖。</span><br>
</p><p><b>niyikaowo: </b><br>
<span>社保、交强险也是保险，建议一些人举报揭发社保局医保局交通局的庞氏骗局</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>f15: </b><br>
<span>重疾险不就是这样吗</span><br>
<span>又不是实报实销</span><br>
</p><p><b>monono: </b><br>
<span>才交了6k就赔20w，血赚了好吧</span><br>
</p><p><b>longico: </b><br>
<span>我觉得保险这个东西，不说看不看得懂合同，只要你看了条款你觉得特划得来了，就肯定要注意找猫腻和没说清楚的地方了，什么几百保几百万的，肯定是各种不可能就这么陪给你，毕竟资本家不做慈善。</span><br>
</p><p><b>牧濑kurisu: </b><br>
<span>nohope 发表于 2019-8-15 22:14</span><br>
<span>这么光明正大的干嘛非得人家签了才能细看合同呢，你以为犹豫期退保不要浪费人家时间的吗？</span><br>
<span>我第一买车的 ...</span><br>
<span>你这就是想维权又不会维权了啊</span><br>
<span>想要买什么险种，必须要有投保单作为投保人意思的书面证明，还要本人签字，然后保险公司存档的</span><br>
<span>既然你说你不知道，你就直接让保险公司提供投保单啊，他们要么没有要么作假代签字，你就说不退保我就投诉银保监，你看他们服不服？</span><br>
</p><p><b>nohope: </b><br>
<span>牧濑kurisu 发表于 2019-8-16 16:30</span><br>
<span>你这就是想维权又不会维权了啊</span><br>
<span>想要买什么险种，必须要有投保单作为投保人意思的书面证明，还要本人签字 ...</span><br>
<span>都快十年了，那时候蠢啊，再说夹在车险单一起签都没仔细看，4s店里签的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>lexi: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-8-16 12:29</span><br>
<span>但长期合同也有一个问题，时代在发展，通胀越来越高，现在的50万，过10年说不定只有现在10/20万的购买力。比如网上很多人晒30年前的千元保单，20年前的万元保单。我觉得这是最大的问题所在。</span><br>
<span>经常看30多年前有人买了养老保险，当时每年交2、300，说连续交20年，等70岁了可以一次领回2万，养老无忧。</span><br>
<span>当年的2、300块钱是普通人3个月工资，每年交四分之一年收入，开销不小了，但等今天70岁了，一次性领回2万，这笔钱能干什么？也就出国玩一趟，帮孙子交4年大学学费都不够。</span><br>
<span>今天所有的所谓百万医疗险也是如此，你付出年收入5%或者10%换来的，是20年或者30年后的100万，而到那时，100万元的价值未必够你在ICU呆三天。</span><br>
</p><p><b>best32167: </b><br>
<span>爬了几楼，好多搞不清重疾险和医疗险的，好多不知道医疗险只保一年的</span><br>
<span>都不懂就方便代理人乱骗了</span><br>
</p><p><b>jumpshen: </b><br>
<span>lexi 发表于 2019-8-16 18:45</span><br>
<span>我觉得这是最大的问题所在。</span><br>
<span>经常看30多年前有人买了养老保险，当时每年交2、300，说连续交20年，等70岁了 ...</span><br>
<span>首先没有东西能抵御通货膨胀，而且高速通胀期已经过了，未来通胀的速度只会越来越慢。其次通胀本质不是问题，有通胀，你的工资也会上涨，这是基础，保险本来就是减少损失而产生的，不是为了牟利。也不可能买了一次保险就一辈子不用买别的了，正常来说是需要根据实际情况对保额进行调整。</span><br>
<span>重疾险从来不是必要的，如果有了足够的被动收入，保证躺着也赚钱，那完全不需要重疾险。而医疗险，如果未来医疗费用真涨这么多，我相信保费和保额都会大幅提升，因为医疗险是1年1签的，升个级就能满足要求。当然也不排除直接下架的可能。</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>lexi 发表于 2019-8-16 18:45</span><br>
<span>我觉得这是最大的问题所在。</span><br>
<span>经常看30多年前有人买了养老保险，当时每年交2、300，说连续交20年，等70岁了 ...</span><br>
<span>你没搞明白百万医疗险是啥。</span><br>
<span>百万医疗险不是合同产品，是每年都要买一次，每年费用都因为你的年龄提高而提高的产品，额度会不断适应市场不断提高和提高你每年要交的钱。</span><br>
<span>问题是在于停售了的话，到了一定年龄或者有一定情况以后可能无险可买了，但优点是相对便宜。</span><br>
<span>重疾险才是你所说的缺点，30年后100万可能只有现在5万的购买力了，而且付出的价钱也高，但优点是他一直在那里，不会被保险公司断你的合同</span><br>
</p><p><b>swings925: </b><br>
<span>水清君 发表于 2019-8-15 21:14</span><br>
<span>签完慢慢看有什么问题？保险合同拿到后，要签回执同意，签了回执同意还有十到十五天犹豫期！期间都可以无理 ...</span><br>
<span>那我买前仔细看有什么问题？</span><br>
<span>为什么不能给？</span><br>
</p><p><b>joymii: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-8-16 19:53</span><br>
<span>你没搞明白百万医疗险是啥。</span><br>
<span>百万医疗险不是合同产品，是每年都要买一次，每年费用都因为你的年龄提高而 ...</span><br>
<span>反正把重疾险想象成航意险基本就行了，当然你一把买个二十份，没准航司就要报警了……</span><br>
</p><p><b>ALENTR: </b><br>
<span>植田佳奈 发表于 2019-8-16 08:28</span><br>
<span>的确保险销售素质很低，更多是担当一个保险知识推广员的作用。就是一味和你说保险如何重要和有用。合同条 ...</span><br>
<span>与其说销售素质低，不如直接承认扭曲环境导致乱象。</span><br>
<span>——除了车险等购物一条龙外，为何各家都力推个人寿意外疾病险？因为只有自己的身体你还可以断定（有时还不一定准），像国外流行的财险物保一类，国内相当冷门，因为分钟钟只要申请正规调查，你的店铺压根便防火漏洞一堆，怎么敢给你作物业保险？</span><br>
<span>既然市场连个能保你拥有物合格的证都难批，那便更难要求从业人员的培训素质过硬了……或者说，对保险公司而言，需要的也就一批“你的人生需要点保障，但某某指望不来”氛围的公关人员罢了。</span><br>
</p><p><b>千叶铁矢: </b><br>
<span>还是吃了没文化的亏</span><br>
</p><p><b>best32167: </b><br>
<span>寿险是第一主推品种，原因是最挣钱。刚出的平安中报，900亿利润寿险占一半</span><br>
<span>一份保单够保险公司吃几十年，绝大部分保单赔付在几十年后，等于送钱给你玩超长线投资，平安就买了一大堆银行股吃分红</span><br>
<span>对个人也是好品种，好在条款简单不扯皮，用命换钱。。</span><br>
</p><p><b>月亮苹果派: </b><br>
<span>什么要我花钱买咒自己死的保险→_→怕不是把卖保险的乱棍打出去...</span><br>
<span>寿险这种 死后即赔的没脑子的人 怎么可能买→_→</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>月亮苹果派: </b><br>
<span>因为销售员专业素质不行</span><br>
<span>怕麻烦 合同里面的问题 他可能都回答不上来...</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1853666[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>这不赔那不赔 男子买重疾险后患病 保险公司直接终止合同[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1853666-1-1.html</link>
      <description>这不赔那不赔 男子买重疾险后患病 保险公司直接终止合同&#13;
以为买保险就有了保障，但赵先生怎么也没想到，2018年在业务员游说之下购买了太平洋“重大疾病险”，但今年春节期间被诊断为肿瘤后，太平洋保险公司就直接终止合同。该公司称制式合同条款中有约定。
&#13;
“为何一患病保险合同就终止？”
&#13;
“当时业务员不断游说，还通过他人做工作，考虑到以后生病有保障，而且就当存款还有分红，所以就给全家人都购买了保险。”8月12日上午10时，说起连日来奔波，家住西安市长安区的赵先生妻子就气不打一处来。
&#13;
据其称，丈夫赵先生今年31岁，她今年28岁。2018年3月19日，经不住太平洋保险公司长安区业务员游说，他们全家购买了中国太平洋人寿保险股份公司“金佑人生终生寿险（分红型）B款（2017版）”、“附加金佑人生提前给付重大疾病保险B款（2017版）”、“附加投保人保险费豁免重大疾病保险（2017版）”三个险种。
&#13;
她表示，丈夫赵先生今年2月份突感身体不适，入院治疗时被诊断为“膀胱肿瘤”。当时还庆幸买保险有保障，但出院后按照该保险公司要求，递交了相关资料及原先签订保险合同原件等，今年5月份，该公司给予两笔共计20.7万元费用之后，宣布原先签订保险合同自动终止。
&#13;
而现在牵扯到要不间断化疗，昂贵费用压得这个家喘不过起气来。
&#13;
“当初买保险是为老有所医，但未曾想因生病又被保险公司单方面终止合同。”赵先生反问，为何一患病保险公司就终止合同呢？买保险的意义又在哪里呢？
&#13;
保险合同原件随病历提交后被告知合同终止
&#13;
根据赵先生提供的妻子与中国太平洋人寿保险股份公司签订的保险合同，加上说明共有72页，签订打印合同时间为2018年3月19日。
&#13;
在这份合同中：“金佑人生终生寿险（分红型）B款（2017版）”险种，保险终期为“终身止”，缴费方式为按年（19次交清），保险费为4560元/年；“附加金佑人生提前给付重大疾病保险B款（2017版）”险种，保险终期为“终身止”，缴费方式为按年（19次交清），保险费为1940元/年；“附加投保人保险费豁免重大疾病保险（2017版）”险种，保险终期为“终身止”，缴费方式为按年（18次交清），保险费为295.49元/年。
&#13;
根据西安交通大学第一附属医院诊断证明，今年2月份赵先生被诊断为：膀胱肿瘤。
&#13;
在赵先生提供的银行流水单中，显示今年5月6日，分别由上海黄浦区支行转入两笔共计20.7万元，但未注明是何种费用。赵先生妻子介绍，他们去询问保险公司，被告知保险公司已赔付完毕，他们之间的保险合同已解除。
&#13;
赵先生说，当时按照保险公司要求，按照流程报案，出院之后，保险公司工作人员以报销为由，要求其将手里所有合同原件及病例原件全部交给保险公司，但没想到直接被解除终止了保险合同。
&#13;
保险公司回复称合同里有约定
&#13;
8月12日下午3时，中国太平洋人寿保险股份公司陕西分公司负责理赔的工作人员表示，赵先生确系该公司的投保客户。
&#13;
对记者询问为何终止正在生效的保险合同一事，该工作人员解释，根据该公司制式合同里面的条款，对于重大疾病险种，里面有详细的条款说明，其中：“若被保险人因遭受意外伤害被确诊初次发生本附加条险合同约定的重大疾病（无论一种或多种），或在本附加险合同生效或最后一次复效（以较迟者为准）之日起180日后因意外伤害以外的原因被确诊初次发生本附加险合同约定的重大疾病，我们按本附加合同有效保险金额给付重大疾病保险金，主险合同及本附加险合同同时终止。主险合同的有效保险金额降为零。”
&#13;
而对主险合同及附加险合同是否要告知投保人的问题，中国太平洋人寿保险股份公司陕西分公司办公室工作人员表示，对于这一块他们没有回复。
&#13;
律师：保险公司制式合同系霸王条款
&#13;
陕西恒达律师事务所高级合伙人赵良善律师认为，此保险合同的条款系保险公司提供的格式条款（亦称霸王条款），赵先生作为投保人，购买重大疾病险的目的，是在其有生之年，患有重大疾病时，保险公司能够理赔。
&#13;
对于投保人赵先生来讲，难免会认为合同期限为终身的。但是，保险公司提供的密密麻的保险条款文字把这个险种的期限给改变了，在赔到一定数额就需合同终止，违背了双方签订保险合同的初衷。
&#13;
根据《保险法》第十七条规定：“订立保险合同，采用保险人提供的格式条款的，保险人向投保人提供的投保单应当附格式条款，保险人应当向投保人说明合同的内容。对保险合同中免除保险人责任的条款，保险人在订立合同时应当在投保单、保险单或者其他保险凭证上作出足以引起投保人注意的提示，并对该条款的内容以书面或者口头形式向投保人作出明确说明；未作提示或者明确说明的，该条款不产生效力。”
&#13;
也就是说，保险人与投保人签订合同时，应当将对投保人有利害关系的重要事实如实向投保人陈述，特别是本事件中涉及的合同终止日期的条款，对投保人具有重大利害关系，如保险公司完全为了卖保险，而未尽到告知义务，此合同终止条款则属于无效的。
&#13;
来源：华商报</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>黄耀明: </b><br>
<span>这家人 赶紧去 保监会 拉横幅啊，滚个钉板 保监会 肯定会给你说法的</span><br>
<span>还好买的国内保险公司的保险，外企的保险才不管你。</span><br>
</p><p><b>糟糕的魔女: </b><br>
<span>CCMkIII 发表于 2019-8-16 09:22</span><br>
<span>终身的意思是说你任何时候生病了都有效，但不是说你有生到死生几次病赔几次。</span><br>
<span>就好比说你买了个去某某餐厅 ...</span><br>
<span>终身的是主险，是那个带有投资性质的分红险，只要你不死不停止缴费，每年给予你一定分红，如果发生死亡就给予死亡赔付金，带有投资和保险两种性质。</span><br>
<span>重疾是附加险，没写终身两个字。相当于花钱给主险多加了一个功能：当发生指定大病的时候，按照合同给付保险金。</span><br>
<span>“金佑人生终生寿险（分红型）B款（2017版）”、“附加金佑人生提前给付重大疾病保险B款（2017版）”、“附加投保人保险费豁免重大疾病保险（2017版）”</span><br>
<span>整个新闻下来最“坑”的一点其实是主险和附加险共用额度，这是合法行为，但是从被保险人的角度来看其实性价比很低，多花了一笔钱，实际上的保障额度没有增加（保额不变），只是保障范围扩大（从死亡变成指定大病）。真的告上法院，这一块是有概率胜诉的（有过判例），而不是“终身”两个字，本来人家附加险就没写“终身”。</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8324, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>黄昏的轮回: </b><br>
<span>重疾20w，其实很典型就是一次赔付的重疾险。钱也赔了当然就合同终止了。估计保费也比较便宜。好歹给了20w呢，不给生活不是更艰辛</span><br>
<span>说到医疗险，我接触过的大多也都是一年一年续费的，而且基本都是消费型，这一年没病没灾，这钱就给了保险公司了，是所以很多人其实很抵触消费险，根据之后的表现我寻思可能就是因为这个所以没买医疗险。不过如果买了医疗险，起码当年的费用可以赔付应该也能缓解很大的压力。</span><br>
<span>所以我觉得这个新闻不是更加说明买了重疾也别忘了买医疗险吗。</span><br>
</p><p><b>CCMkIII: </b><br>
<span>糟糕的魔女 发表于 2019-8-16 09:32</span><br>
<span>终身的是主险，是那个带有投资性质的分红险，只要你不死不停止缴费，每年给予你一定分红，如果发生死亡就 ...</span><br>
<span>附加险不是也写的终身止吗</span><br>
</p><p><b>diyihaoshitu: </b><br>
<span>好歹给了20w</span><br>
</p><p><b>黄昏的轮回: </b><br>
<span>糟糕的魔女 发表于 2019-8-16 09:32</span><br>
<span>终身的是主险，是那个带有投资性质的分红险，只要你不死不停止缴费，每年给予你一定分红，如果发生死亡就 ...</span><br>
<span>我记得现在重疾都这样的。印象中是因为重疾险有规定不能分红还是怎么的。但是老百姓也有感受钱越来越不禁用，所以保险公司出产品的时候就都捆绑这种分红险，宣传的时候就可以说能增值，能保本，有保障。价格虽然会变高，但是普通人觉得我的钱终究还是我的钱，还有分红收益，心理上容易接受。</span><br>
</p><p><b>smkf013: </b><br>
<span>终身的意思就是：公司赚了，就保到你死，公司赔了，就立马割肉</span><br>
</p><p><b>六次方: </b><br>
<span>这个没问题的啊，我也有买一个差不多的险种，20年交10万，终生保障，重疾最高可赔30万，一次性赔付后合同终止。</span><br>
<span>出现这种情况不是销售太坏就是客户太懒没有多问</span><br>
</p><p><b>糟糕的魔女: </b><br>
<span> 本帖最后由 糟糕的魔女 于 2019-8-16 10:14 编辑 </span><br>
<span>CCMkIII 发表于 2019-8-16 09:35</span><br>
<span>附加险不是也写的终身止吗</span><br>
<span>可以上网搜一下条款，这种网上都可以看到的。</span><br>
<span>新闻里的“终身止”代表时间期限，只要你一直缴费，我就一直保障，这叫做“终身“（通常到100岁为止）。所谓“终身”是指保障时间。这没有任何问题吧？</span><br>
<span>问题是任何金融产品，都有对应的终止条件。时间终止只是条件之一，任何保险都还会有其他终止条款，比如赔偿达到保险金额了是最常见的终止条件，这肯定也是保险合同写明的，只看终止条件一，不看终止条件二三四的吗？</span><br>
<span>再进一步，想一想，保险产品在赔偿达到事先声明的赔偿额度以后，宣布终止合同，这种行为合不合理？当然是合理的，哪怕是社保，也不是无限制的赔付，你交了多少钱，享受到保障额度总是有上限的。现在已经按照上限给你了，那么我终止合同，我并没有任何亏欠你的不是吗？</span><br>
<span>举个不完全恰当的例子，就好比你买房，你贷了20年贷款，然后你提前连本带利把贷款还清了，你觉得银行可以继续跟你说“对不起，当初签了20年，所以1年都不能少，请你继续还贷”吗？保险也是这个道理，只不过是反向的，已经按照最高保险金额进行给付了，你还应该继续要求合同有效以后继续给钱吗？</span><br>
<span>所以我说这个保险里面，终身不是重点。真的有问题，也是在附加险和主险共用额度上，虽然不违法，但性价比低，多缴保费以后只增加保障范围却不增加保障额度，一定程度上是霸王条款。</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8324, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>mirari: </b><br>
<span>糟糕的魔女 发表于 2019-8-16 09:32</span><br>
<span>终身的是主险，是那个带有投资性质的分红险，只要你不死不停止缴费，每年给予你一定分红，如果发生死亡就 ...</span><br>
<span>现在绝大多数重疾都是搭着寿险卖的，你想买纯重疾不带寿险责任的就没几个好选。</span><br>
<span>寿险便宜重疾贵，这两个性质又比较类似 ，为什么不合起来卖？万一被保人猝死了，意外不赔重疾也不赔，是不是更容易滚钉板？</span><br>
</p><p><b>自業自得: </b><br>
<span>df600a 发表于 2019-8-15 19:05</span><br>
<span>这不是已经赔了么？有啥问题吗？还要再赔一遍？</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1900, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2 ...</span><br>
<span>看到缴费是终身的，以为赔付也是终身的……</span><br>
</p><p><b>自業自得: </b><br>
<span>兔吊木糸色 发表于 2019-8-15 18:45</span><br>
<span>**** 作者被禁止或删除 内容自动屏蔽 ****</span><br>
<span>膀胱癌算轻的了，医疗费用20万大致也够，远远不是杯水车薪的水平。</span><br>
</p><p><b>Yorllen71: </b><br>
<span>非消费型重疾险本质就是个对赌协议，赌你在保费期缴期间是否发生合同规定的34种大病。至于多次赔付的，一般都会将疾病种类分成abc三类，然后说每一类只能赔一次，共赔两次。然后赔付总额和你完全缴清保费的总额其实没差多少，等到身故一次性返还一笔跟保额差不多的钱。</span><br>
<span>总的来说就是你生病越早越合算，因为你一得病之后的保费就不用再交了，如果在缴费期间没得病（一般是19年或29年），那你的最终得到的返还（无论是赔付还是身故返还）都还不如这笔钱一直存定期。</span><br>
</p><p><b>糟糕的魔女: </b><br>
<span>mirari 发表于 2019-8-16 09:51</span><br>
<span>现在绝大多数重疾都是搭着寿险卖的，你想买纯重疾不带寿险责任的就没几个好选。</span><br>
<span>寿险便宜重疾贵，这两个 ...</span><br>
<span>你这啥意思我没看懂。</span><br>
<span>第一句话说重疾都搭着寿险一起卖。第二句又问为什么不合在一起卖。是想问为什么没有重疾型寿险，把病和死一起卖的产品？但主楼这个就是啊，主险分红寿险，附加重疾，属于重疾寿险了，但合在一起，性价比就不高。</span><br>
<span>就像我前面说的买日常普通商品一样，买只有某一特长的商品，性价比肯定比买综合性的平衡商品要高。换到保险也是这样，单独计算死亡风险和单独计算大病风险以后得出来的产品的性价比肯定比综合考虑病与死的产品要更高。这就是符合数学概率论原理的，应该没有争议吧。</span><br>
</p><p><b>somethingbear: </b><br>
<span>这人买性价比不高的保险是一回事，只交了一年保险赔了20w按条款终止了还在这撒泼打滚又是一回事吧</span><br>
</p><p><b>mirari: </b><br>
<span>糟糕的魔女 发表于 2019-8-16 10:00</span><br>
<span>你这啥意思我没看懂。</span><br>
<span>第一句话说重疾都搭着寿险一起卖。第二句又问为什么不合在一起卖。是想问为什么没 ...</span><br>
<span>第二句是反问并解释为什么要合在一起卖</span><br>
<span>现在整个保险市场大多数的重疾产品都是带身故责任的，用坑来形容明显是夸张了。就算是坑，20万保额的纯寿险能“坑”多少钱？</span><br>
<span>纯重疾的没几个选择，而这类一般适合的对象都是在已有保险基础上补充购买的用户。</span><br>
</p><p><b>hipper: </b><br>
<span>JOHNCHCHAN 发表于 2019-08-15 21:05:09</span><br>
<span>这加起来都已经超100%，敢编得再离谱一点么超过100%就是常态，保险公司赚钱又不是靠保费，靠的是现金流。而且接近一半的保费就是进了销售人员的口袋，这群人占到金融服务从业人员的一大半。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>longico 发表于 2019-8-16 09:21</span><br>
<span>你这应该不是重疾把我没见过保费这么低的重疾。。。</span><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/08/16/lZeYsJFoThqAbaX.jpg" title="https://i.loli.net/2019/08/16/lZeYsJFoThqAbaX.jpg"><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/08/16/vAYEl7Q2qB8tpIf.jpg" title="https://i.loli.net/2019/08/16/vAYEl7Q2qB8tpIf.jpg"><br>
</p><p><b>产丿丿丿: </b><br>
<span>最终空想 发表于 2019-8-15 20:53</span><br>
<span>一年两千，十九年就要三万八，赔付只能到20万，重疾险都是这样吗，感觉性价比好低啊 ...</span><br>
<span>我一年交6k保险，好像最高能赔差不多200w，但是一点都不想要回来</span><br>
</p><p><b>mirari: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-8-16 10:19</span><br>
<span>这不叫重疾，这就是报销型的百万医疗险，百万保额就是一个大饼，我之前就说过了这是水最深的保险，有医保的基础上应该最后再来考虑这个</span><br>
</p><p><b>糟糕的魔女: </b><br>
<span>Yorllen71 发表于 2019-8-16 10:00</span><br>
<span>非消费型重疾险本质就是个对赌协议，赌你在保费期缴期间是否发生合同规定的34种大病。至于多次赔付的，一般 ...</span><br>
<span>其实对赌对于保险公司来说也是成立的，你买得越久，你年龄越大，你自身发病的概率就越高，保险公司需要赔付的概率就越大，所以保险公司收钱就越来越多。所以从会计学的角度来讲，每卖出一笔长期保险，保险公司首先要增加的是一笔负债（按照新的保险会计准则，IFRS19），等缴费达到某一次数以后，才会变成利润。</span><br>
<span>所以其实保险应该早买，年轻的时候和保险公司去对赌，赌自己健康的身体会不会出现那个万一，如果有个万一，从经济学的角度上来说，你赚了，保险公司亏了。等到中老年了就保险性价比就降低了，做好投资理财来去以防那个万一。最后就是有钱人如果要遗产避税，就考虑通过死亡保险金的方式分配遗产，因为一旦死亡，死亡保险金属于保险金，不属于遗产，不用交高额的遗产税（虽然在我国目前还没这种需求）。</span><br>
</p><p><b>meltykiss: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-8-16 10:19</span><br>
<span>这就是报销型的医疗险啊，和重疾险其实不是一个险种</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>meltykiss 发表于 2019-8-16 10:24</span><br>
<span>这就是报销型的医疗险啊，和重疾险其实不是一个险种</span><br>
<span>请教一下重疾险是哪些，我研究一下？</span><br>
</p><p><b>糟糕的魔女: </b><br>
<span>mirari 发表于 2019-8-16 10:16</span><br>
<span>第二句是反问并解释为什么要合在一起卖</span><br>
<span>现在整个保险市场大多数的重疾产品都是带身故责任的，用坑来形容 ...</span><br>
<span>是的，所以我的“坑”专门打了引号。</span><br>
<span>严格来说这就是性价比不高，购买是你情我愿的事情，不能算坑。不过实务中，还是有不少黑心业务员瞎鸡儿说这样买性价比高，忽悠了很多人，导致很多人得到赔付以后觉得被坑了。所以还是写个“坑”字吧，毕竟理论上完善的东西，在实务中可以干扰的因素太多了，如果被业务员诱导欺骗了，对保险有了过度的保障期待，那确实也是一种坑人。</span><br>
</p><p><b>meltykiss: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-8-16 10:26</span><br>
<span>请教一下重疾险是哪些，我研究一下？</span><br>
<span>支付宝的蚂蚁保险里选健康，里面有住院医疗保险和重大疾病保险两栏，区别你可以去研究研究</span><br>
</p><p><b>灯火照夜市: </b><br>
<span>保险公司要赚钱，一是减少赔付，二就是不赔付</span><br>
</p><p><b>小五的拖鞋: </b><br>
<span>在国内保险这两个字直接跟骗子划等号没什么问题</span><br>
</p><p><b>hipper: </b><br>
<span>平泉草木 发表于 2019-08-15 21:14:06</span><br>
<span>看你这说法，买保险的预期收益率不就是亏60%-70%？会控制在亏5%左右这个水平，想盈利就只有减少赔付，大概减少20%的赔付数量才能盈利。实话说中国保险业人员按法律来抓人没有一个是无辜的，黑产，行贿，虚开增值税发票，冒用他人身份信息等都是现行行规，也是保监会默许的。楼上那些要求合法，高素质的保险服务的代价就是至少上千万人失业，这也就是为什么保险改革喊了二十多年却本质上毫无改变原因。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>museqsou: </b><br>
<span>lexi 发表于 2019-8-15 21:04</span><br>
<span>曾经有人给我介绍保险，说的天花乱坠，我问能不能给我一份合同，我拿回家慢慢看完再决定，对方就在那瞎几把 ...</span><br>
<span>别怕，没交钱保单不成立，交钱还有个犹豫期无条件退保</span><br>
</p><p><b>湿太之丸: </b><br>
<span>泥潭卖保险的现在回想起来确实是有几个</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>meltykiss 发表于 2019-8-16 10:30</span><br>
<span>支付宝的蚂蚁保险里选健康，里面有住院医疗保险和重大疾病保险两栏，区别你可以去研究研究 ...</span><br>
<span>感觉上以我自己的经济能力，搞个百万医疗作为社保的补充就差不多了，重疾险动辄上万的会影响生活，特别是贪心想给全家人上保险时。</span><br>
<span>真生病，不指望靠重疾险发财或者维持生活，能不让医疗费用把家弄得倾家荡产，家破人亡就不错了。或者重疾险为家里顶梁柱上也行</span><br>
</p><p><b>museqsou: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-8-16 10:19</span><br>
<span>这个是住院医疗，水比较深。</span><br>
<span>同重疾比，两者区别：</span><br>
<span>重疾你只要符合合同条件确诊就一次性赔清；医疗是你先看病再报销。</span><br>
<span>之后第二个坑是医疗有免赔额，例如1万免赔额就是低于1万不用赔，高于1万只赔高于1万部分的。</span><br>
<span>真正优先度上来说T1是重疾和意外，其他更多是锦上添花</span><br>
</p><p><b>meltykiss: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-8-16 10:54</span><br>
<span>感觉上以我自己的经济能力，搞个百万医疗作为社保的补充就差不多了，重疾险动辄上万的会影响生活，特别是 ...</span><br>
<span>你这思路没问题，能明确自己需求</span><br>
<span>重疾险还有个问题是只有年轻时投保才可能会划算，老年人保额和保费甚至是倒挂的，想要全家都上也不现实</span><br>
</p><p><b>mirari: </b><br>
<span> 本帖最后由 mirari 于 2019-8-16 11:25 编辑 </span><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-8-16 10:54</span><br>
<span>感觉上以我自己的经济能力，搞个百万医疗作为社保的补充就差不多了，重疾险动辄上万的会影响生活，特别是 ...</span><br>
<span>循序渐进，先保障家庭主要收入来源，再考虑配偶和儿女，最后考虑老人。贪心的结果就是被坑。</span><br>
<span>老年人基本可以说是无险可买的，首先要确保无拒保相关疾病，能做到这一条的就寥寥无几，其次保费昂贵，基本上几年保费就等于保额。</span><br>
<span>除了上面说的两点：</span><br>
<span>1.给付型、报销型区别</span><br>
<span>2.免赔额</span><br>
<span>百万医疗还有这些隐患或者说缺点：</span><br>
<span>3.治疗方式、药物需在保险公司认定的“合理”范围内，否则不给报</span><br>
<span>4.保额画大饼，实际上重疾平均死前的治疗费用也就二十几万，想花完这百万额度，你需要自己赔进去更多的营养费、护理费、误工费，以及痛苦。</span><br>
<span>5.没有医疗险能做到真正意义的保证续保，一旦爆雷停售，就会面临无险可卖的境地。</span><br>
</p><p><b>帕林马哲理: </b><br>
<span>主要是有不少人把保险看作一种福利，实际上保险是精心计算过的一种金融产品，买它是种投资行为，主要的目的是风险对冲，换句话说跟你买基金区别不是很大。</span><br>
<span>我父母买的保险因为对保险公司中国人寿实在太亏，都已经转到其他地方去了，我对赔付的前景也不看好，好在他们还是有正常的养老保险的。</span><br>
</p><p><b>最终空想: </b><br>
<span>产丿丿丿 发表于 2019-8-16 10:20</span><br>
<span>我一年交6k保险，好像最高能赔差不多200w，但是一点都不想要回来</span><br>
<span>我也没有认为过保险的性价比是用能不能把钱要回来作为标准的，比如你的保险如果条款和主贴一样，但是3千能到100万，那不是性价比就高多了吗</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span> 本帖最后由 8aa8aa8aa 于 2019-8-16 11:49 编辑 </span><br>
<span>mirari 发表于 2019-8-16 11:21</span><br>
<span>循序渐进，先保障家庭主要收入来源，再考虑配偶和儿女，最后考虑老人。贪心的结果就是被坑。</span><br>
<span>老年人基本可 ...</span><br>
<span>1、不需要给付型，因为给付型有点贵，不指望保险发财。不过给顶梁柱上还是可以考虑的</span><br>
<span>2、1万免赔没关系，加上社保，不差这么几千块钱</span><br>
<span>3、要让保险公司觉得<合理>，的确是重大隐患，看运气呗，毕竟我给的保险费用也是比较少的</span><br>
<span>4、不在乎能保多少，能保个几十万也不错了，而且肿瘤靶向药很恐怖的。养护的费用我没概念，不过再怎么说，十万以下能搞定吧？真出事了不差这几万块，差的是医疗用的几十万</span><br>
<span>5、除非国家规定不给出百万医疗的险种，否则此家不行可以换另外一家，可以无缝切换的。如果你说整个商业保险行业暴雷，那估计国家药丸，你说的其他都没意义。</span><br>
<span>6、你有钱把保险种类上全了当然最好，但我收入一狗都没有，要上成万的重疾险心痛。一个重疾险顶我全家的百万医疗险+意外险了</span><br>
<span>现在的百万医疗险可以办到100岁，65岁的险费才2600而已，算是比较划算了</span><br>
</p><p><b>walkerman: </b><br>
<span>曾经想买重大疾病保险，但是我看完那一堆小字后，发现如果真得了病，里面至少三个条款可以让保险公司和你扯皮到你去世</span><br>
</p><p><b>圣墓守护者: </b><br>
<span>合同都不看怪谁，真说责任也是业务员推销有所隐瞒吧。重疾险的终身制本质是赌你一辈子不得重疾，一旦得了重疾赔到一定程度就会停止，这应该是对保险稍微有点了解的人都应该懂的吧。</span><br>
<span>就算上面的不懂，有限责任和无限责任总应该懂吧，交那点钱，看了看还是分红型保险，怎么可能是无限责任。</span><br>
<span>自己掏钱之前不看条款怪谁</span><br>
</p><p><b>牧濑kurisu: </b><br>
<span>保险合同尤其是寿险合同确实内容太多了，很多对投保人不利的条款都隐藏在N行密密麻麻的字里行间，很多投保人又不爱仔细看，甚至仔细看也会被里面各种术语和前后条件给整蒙了</span><br>
<span>感觉应该出个规定，把对投保人不利的条件、保险人有利的条件简明扼要的放在合同显眼的位置</span><br>
</p><p><b>mirari: </b><br>
<span> 本帖最后由 mirari 于 2019-8-16 11:58 编辑 </span><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-8-16 11:36</span><br>
<span>1、不需要给付型，因为给付型有点贵，不指望保险发财。不过给顶梁柱上还是可以考虑的</span><br>
<span>2、1万免赔没关系， ...</span><br>
<span>哪有无缝切换的百万医疗，有这本事医疗险就不会是一年一期的合同了。“换另外一家”的时候，是要以你此时的健康状况为条件的。保险要早买就是因为年轻的时候健康，保险公司要赚的也是健康人的钱。等你三四十了，只要有个甲状腺良性结节、脂肪肝之类的小病小恙，再想买保险不是拒保就是除外，更别提发生过赔付的了。明摆着要赔钱的盘子资本家是不会接的。</span><br>
<span>保费上万那一般得是终身重疾，30岁男性定期寿险+重疾保至60岁保额50万，每年保费不过三千。</span><br>
</p><p><b>产丿丿丿: </b><br>
<span>最终空想 发表于 2019-8-16 11:25</span><br>
<span>我也没有认为过保险的性价比是用能不能把钱要回来作为标准的，比如你的保险如果条款和主贴一样，但是3千 ...</span><br>
<span>这倒是，不过我也没怎么比较过，合同也就看看免赔之类的</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>mirari 发表于 2019-8-16 11:56</span><br>
<span>哪有无缝切换的百万医疗，有这本事医疗险就不会是一年一期的合同了。“换另外一家”的时候，是要以你此时 ...</span><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/08/16/unUbYot6jp853LG.jpg" title="https://i.loli.net/2019/08/16/unUbYot6jp853LG.jpg"><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/08/16/Uhai6jztfRZwCNr.jpg" title="https://i.loli.net/2019/08/16/Uhai6jztfRZwCNr.jpg"><br>
</p><p><b>逻辑自闭症: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-8-16 12:05</span><br>
<span>你有没有考虑过这个险种停售了怎么办</span><br>
<span>这才是百万医疗险的真正问题</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>mirari: </b><br>
<span> 本帖最后由 mirari 于 2019-8-16 12:24 编辑 </span><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-8-16 12:05</span><br>
<span>这是知其一而不知其二。现在的百万医疗都会承诺不因为“个人健康或已理赔”而拒绝投保申请，不然没人会买，但是关键在你划线的下一句，产品是会停售的。</span><br>
<span>前面还忘了说，百万医疗的另一个缺点或者说隐患。你现在看到的65岁2600元的费率表是精算师在当前经济环境下计算的结果，而费率在每个合同周期后都要重新计算。当然，百万医疗都会写不因为“个人健康或已理赔”而调整费率，但是不会承诺不会因为风险原因而调整费率。</span><br>
<span>现在百万医疗卖得欢，等将来理赔案例多了，为了不亏本，费率就得上调。上调以后接受不了的人就会选择不续保，而留下来的人往往患病隐患更大，于是恶性循环，保费年年涨，最终结果就是停售。这不仅仅是百万医疗的问题，死在这条路上的中高端医疗险数不胜数。</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>mirari 发表于 2019-8-16 12:19</span><br>
<span>这是知其一而不知其二。现在的百万医疗都会承诺不因为“个人健康或已理赔”而拒绝投保申请，不然没人会买 ...</span><br>
<span>感觉上你说的是所有险种都有可能遇到的通病，不是百万医疗险独有的吧</span><br>
<span>毕竟一分钱一分货，便宜的东西风险多一点正常</span><br>
<span>以下是业务员给我的说法，真假未知</span><br>
<span>是的，你这个问题问得非常好！所有的医疗险除了社保和税优保险没有真正能保证续保的，都有可能停售，特别是普通的医疗保险一旦发生疾病可能也就是个小病报销后都不能再续保，但这个百万医疗险如果说停售它一定是整个保险市场的统一动作，不会是某一家的停售，即使停售它一定会有更新换代的产品实现转保，就像之前我们公司这种医疗最开始是才60万的，跟不上市场了调整到100万300万的，那个60万的停售了，但它是可以无缝对接到现在的100万300万的</span><br>
</p><p><b>mirari: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-8-16 12:24</span><br>
<span>感觉上你说的是所有险种都有可能遇到的通病，不是百万医疗险独有的吧</span><br>
<span>毕竟一分钱一分货，便宜的东西风险 ...</span><br>
<span>并不是通病，这最多算是医疗险这种短期健康险的通病</span><br>
<span>重疾险属于长期合同，在合同确定时，就已经锁定了保险时长、保费和保额，无论后续产品是否停售，已签订的合同都需要履行。即使保险公司经营不善倒闭了，也会有保监会兜底，其他保险公司承接。</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span> 本帖最后由 8aa8aa8aa 于 2019-8-16 12:34 编辑 </span><br>
<span>mirari 发表于 2019-8-16 12:27</span><br>
<span>并不是通病，这最多算是医疗险这种短期健康险的通病</span><br>
<span>重疾险属于长期合同，在合同确定时，就已经锁定了保 ...</span><br>
<span>但长期合同也有一个问题，时代在发展，通胀越来越高，现在的50万，过10年说不定只有现在10/20万的购买力。比如网上很多人晒30年前的千元保单，20年前的万元保单。</span><br>
</p><p><b>jumpshen: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-8-16 12:29</span><br>
<span>但长期合同也有一个问题，时代在发展，通胀越来越高，现在的50万，过10年说不定只有现在10/20万的购买力 ...</span><br>
<span>重疾险和医疗险的作用不同。。</span><br>
<span>重疾险的作用不单是解决医药费，更多的是解决大病后的家庭/个人开支及收入损失问题，重疾险额度不够的问题是根据收入变化而变化（选择加保），而不是医疗费用变化而变化。医疗险目前看来确实也没有这么容易停售，但这东西讲不清，万一有停售或大面积停售需要更换医疗险时会筛掉一批身体出现一些问题而无法购买别的医疗险的人。而且价格的变化也不确定。</span><br>
<span>合理的情况是重疾险+医疗险搭配着买，分别解决不同的风险问题。</span><br>
</p><p><b>小hhh: </b><br>
<span>现在医疗险不是有有观察期吗，给销售高佣金不舍得好好做调查吗。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1853666[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>这不赔那不赔 男子买重疾险后患病 保险公司直接终止合同[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1853666-1-1.html</link>
      <description>这不赔那不赔 男子买重疾险后患病 保险公司直接终止合同&#13;
以为买保险就有了保障，但赵先生怎么也没想到，2018年在业务员游说之下购买了太平洋“重大疾病险”，但今年春节期间被诊断为肿瘤后，太平洋保险公司就直接终止合同。该公司称制式合同条款中有约定。
&#13;
“为何一患病保险合同就终止？”
&#13;
“当时业务员不断游说，还通过他人做工作，考虑到以后生病有保障，而且就当存款还有分红，所以就给全家人都购买了保险。”8月12日上午10时，说起连日来奔波，家住西安市长安区的赵先生妻子就气不打一处来。
&#13;
据其称，丈夫赵先生今年31岁，她今年28岁。2018年3月19日，经不住太平洋保险公司长安区业务员游说，他们全家购买了中国太平洋人寿保险股份公司“金佑人生终生寿险（分红型）B款（2017版）”、“附加金佑人生提前给付重大疾病保险B款（2017版）”、“附加投保人保险费豁免重大疾病保险（2017版）”三个险种。
&#13;
她表示，丈夫赵先生今年2月份突感身体不适，入院治疗时被诊断为“膀胱肿瘤”。当时还庆幸买保险有保障，但出院后按照该保险公司要求，递交了相关资料及原先签订保险合同原件等，今年5月份，该公司给予两笔共计20.7万元费用之后，宣布原先签订保险合同自动终止。
&#13;
而现在牵扯到要不间断化疗，昂贵费用压得这个家喘不过起气来。
&#13;
“当初买保险是为老有所医，但未曾想因生病又被保险公司单方面终止合同。”赵先生反问，为何一患病保险公司就终止合同呢？买保险的意义又在哪里呢？
&#13;
保险合同原件随病历提交后被告知合同终止
&#13;
根据赵先生提供的妻子与中国太平洋人寿保险股份公司签订的保险合同，加上说明共有72页，签订打印合同时间为2018年3月19日。
&#13;
在这份合同中：“金佑人生终生寿险（分红型）B款（2017版）”险种，保险终期为“终身止”，缴费方式为按年（19次交清），保险费为4560元/年；“附加金佑人生提前给付重大疾病保险B款（2017版）”险种，保险终期为“终身止”，缴费方式为按年（19次交清），保险费为1940元/年；“附加投保人保险费豁免重大疾病保险（2017版）”险种，保险终期为“终身止”，缴费方式为按年（18次交清），保险费为295.49元/年。
&#13;
根据西安交通大学第一附属医院诊断证明，今年2月份赵先生被诊断为：膀胱肿瘤。
&#13;
在赵先生提供的银行流水单中，显示今年5月6日，分别由上海黄浦区支行转入两笔共计20.7万元，但未注明是何种费用。赵先生妻子介绍，他们去询问保险公司，被告知保险公司已赔付完毕，他们之间的保险合同已解除。
&#13;
赵先生说，当时按照保险公司要求，按照流程报案，出院之后，保险公司工作人员以报销为由，要求其将手里所有合同原件及病例原件全部交给保险公司，但没想到直接被解除终止了保险合同。
&#13;
保险公司回复称合同里有约定
&#13;
8月12日下午3时，中国太平洋人寿保险股份公司陕西分公司负责理赔的工作人员表示，赵先生确系该公司的投保客户。
&#13;
对记者询问为何终止正在生效的保险合同一事，该工作人员解释，根据该公司制式合同里面的条款，对于重大疾病险种，里面有详细的条款说明，其中：“若被保险人因遭受意外伤害被确诊初次发生本附加条险合同约定的重大疾病（无论一种或多种），或在本附加险合同生效或最后一次复效（以较迟者为准）之日起180日后因意外伤害以外的原因被确诊初次发生本附加险合同约定的重大疾病，我们按本附加合同有效保险金额给付重大疾病保险金，主险合同及本附加险合同同时终止。主险合同的有效保险金额降为零。”
&#13;
而对主险合同及附加险合同是否要告知投保人的问题，中国太平洋人寿保险股份公司陕西分公司办公室工作人员表示，对于这一块他们没有回复。
&#13;
律师：保险公司制式合同系霸王条款
&#13;
陕西恒达律师事务所高级合伙人赵良善律师认为，此保险合同的条款系保险公司提供的格式条款（亦称霸王条款），赵先生作为投保人，购买重大疾病险的目的，是在其有生之年，患有重大疾病时，保险公司能够理赔。
&#13;
对于投保人赵先生来讲，难免会认为合同期限为终身的。但是，保险公司提供的密密麻的保险条款文字把这个险种的期限给改变了，在赔到一定数额就需合同终止，违背了双方签订保险合同的初衷。
&#13;
根据《保险法》第十七条规定：“订立保险合同，采用保险人提供的格式条款的，保险人向投保人提供的投保单应当附格式条款，保险人应当向投保人说明合同的内容。对保险合同中免除保险人责任的条款，保险人在订立合同时应当在投保单、保险单或者其他保险凭证上作出足以引起投保人注意的提示，并对该条款的内容以书面或者口头形式向投保人作出明确说明；未作提示或者明确说明的，该条款不产生效力。”
&#13;
也就是说，保险人与投保人签订合同时，应当将对投保人有利害关系的重要事实如实向投保人陈述，特别是本事件中涉及的合同终止日期的条款，对投保人具有重大利害关系，如保险公司完全为了卖保险，而未尽到告知义务，此合同终止条款则属于无效的。
&#13;
来源：华商报</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>foxpat 发表于 2019-8-15 23:40</span><br>
<span>那行吧，100个人我也不找了，不过这人拿到20万也不是白拿的，你出去吃一包黄曲霉菌素，拿着病历过来我给 ...</span><br>
<span>呵呵，风险总是和代价成一定比例的，那么高风险的事情，20万你打发乞丐吗？</span><br>
<span>大概5000万到1个亿可能差不多了</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>高原命 发表于 2019-8-15 23:41</span><br>
<span>本文是最常见的一种保险模式了吧。现在主流的都是这样，不会有例外，要高保额的疾病险可以，每年交一两万 ...</span><br>
<span>不，年轻人买重疾险，300块钱保100万。</span><br>
<span>1万那种是每年交一辈子，然后60岁你可以选择退返的那种，性价比低得令人发指</span><br>
</p><p><b>foxpat: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-8-15 23:49</span><br>
<span>呵呵，风险总是和代价成一定比例的，那么高风险的事情，20万你打发乞丐吗？</span><br>
<span>大概5000万到1个亿可能差不多 ...</span><br>
<span>这不你说这个X某拿了20万挺划算么，怎么轮到自己就觉得不划算了</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>foxpat 发表于 2019-8-15 23:51</span><br>
<span>这不你说这个X某拿了20万挺划算么，怎么轮到自己就觉得不划算了</span><br>
<span>他是是几率意外，几十万分之一中招了，我的是被你指定的，可能是50%到100%几率会中招，能一样吗？</span><br>
</p><p><b>foxpat: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-8-15 23:52</span><br>
<span>他是是几率意外，几十万分之一中招了，我的是被你指定的，可能是50%到100%几率会中招，能一样吗？ ...</span><br>
<span>这话说的，他拿到钱的前提是已经得病，你觉得他拿到钱划算，那你也顺便把得病这事儿一并带上呗</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>foxpat 发表于 2019-8-15 23:55</span><br>
<span>这话说的，他拿到钱的前提是已经得病，你觉得他拿到钱划算，那你也顺便把得病这事儿一并带上呗 ...</span><br>
<span>保险就是对赌，都是看几率的。我相信他还买了社保，难道他现在生病了，还要国家包圆他的医疗费用吗？</span><br>
</p><p><b>lexi: </b><br>
<span>wyjbnb 发表于 2019-8-15 21:11</span><br>
<span>没付钱，没出保单，没过反悔期别怕。签就签！</span><br>
<span>那也麻烦啊，最不可思议的事是他们可以理直气壮地表达“你还没签字这合同不能给你看”。</span><br>
</p><p><b>foxpat: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-8-16 00:01</span><br>
<span>保险就是对赌，都是看几率的。我相信他还买了社保，难道他现在生病了，还要国家包圆他的医疗费用吗？ ...</span><br>
<span>医保中心有说他划算么？？</span><br>
</p><p><b>foxpat: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-8-16 00:01</span><br>
<span>保险就是对赌，都是看几率的。我相信他还买了社保，难道他现在生病了，还要国家包圆他的医疗费用吗？ ...</span><br>
<span>医保中心有说他划算么？？</span><br>
</p><p><b>lexi: </b><br>
<span>偶卖糕的 发表于 2019-8-15 21:07</span><br>
<span>签完慢慢看真是笑喷了</span><br>
<span>我真没想到对方好意思这么说</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span> 本帖最后由 8aa8aa8aa 于 2019-8-16 00:16 编辑 </span><br>
<span>foxpat 发表于 2019-8-16 00:04</span><br>
<span>医保中心有说他划算么？？</span><br>
<span>逻辑在哪里，你这句<划算>在针对文中的案例还是针对所有保险方案。</span><br>
<span>我只能说文中没有出现<划算><性价比>之类的字眼，只是说了生病有了保障。</span><br>
<span>文中赵先生也只是说很坑，坑在被终止了合同。然而这个问题是坑货销售员和自己的锅，不是整个保险行业的锅。</span><br>
<span>保险本身就是一种赌博，赌自己倒霉时还有垫底。你骂销售员为了业绩不择手段就算了，你觉得保险本身很坑，我也只能说你没看到适合自己的产品，和祝福你家资金流够用，和无灾无病</span><br>
</p><p><b>最终空想: </b><br>
<span>高原命 发表于 2019-8-15 23:31</span><br>
<span>保险谈性价比只能每天祝你自己早死了，这是保险不是投资。</span><br>
<span>你不是废话吗，保险就不能谈性价比吗，合着五花八门各种类型的保险性价比一样是吗。不同保险产品有不同的价格和不同的保障程度，怎么就不能说性价比了</span><br>
</p><p><b>jumpshen: </b><br>
<span>。。。就是吃了没有买医疗险的亏。。单次赔付的重疾险本来就是赔付一次就完结的。。难道买各单次赔付的重疾险还要终身赔下去，保险公司要哭死。。而且就交了1年的钱，赔了20.7万还不够么。。。</span><br>
</p><p><b>高原命: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-8-15 23:50</span><br>
<span>不，年轻人买重疾险，300块钱保100万。</span><br>
<span>1万那种是每年交一辈子，然后60岁你可以选择退返的那种，性价比低 ...</span><br>
<span>印象中意外险才有那么高，重疾是很低的。</span><br>
<span>保险也不蠢，出意外的人少，生病的人多。</span><br>
</p><p><b>dz2345: </b><br>
<span>应该说现代保险的产品定价已经是根据历史的赔付比率，及一定程度上浮后，扣除了佣金，渠道费用，仍然有很大利润的产品。</span><br>
<span>特别是推销员主力推广的，对公司的利润基本都是最大的。而且其实算算通货膨胀什么的，几十年后那点赔付金额真的够看病吗</span><br>
</p><p><b>foxpat: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-8-16 00:14</span><br>
<span>逻辑在哪里，你这句在针对文中的案例还是针对所有保险方案。</span><br>
<span>我只能说文中没有出现之类的字眼，只是说了 ...</span><br>
<span>按合同保险公司是没骗人，只不过一般人又不全是律师</span><br>
<span>本身保险是个好东西，我只能说被国内的傻逼保险公司和低水平低素质从业人员毁了</span><br>
<span>不好卖，加大提成，导致更多资金变成了提成而不是赔付，口碑继续恶化，完美的恶性循环</span><br>
<span>同时招人无底线，等人把周围人一圈羊毛薅完再招新人，口碑螺旋下滑</span><br>
<span>要么将来把保险从业资格至少提升到大部分从业资格证的门槛高度，出问题吊销证件，可能情况会好点吧</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>高原命 发表于 2019-8-16 00:19</span><br>
<span>印象中意外险才有那么高，重疾是很低的。</span><br>
<span>保险也不蠢，出意外的人少，生病的人多。 ...</span><br>
<span>不用印象，今年家里有人中招后，我立马给全家上保险的价格表。老人家重疾险会贵很多，但也就1000-2000一年，我们年轻人，300-500可以有100万-300万的保额了。还有一个保全家的1200元意外险，保100万</span><br>
</p><p><b>ALENTR: </b><br>
<span>武装野狼 发表于 2019-8-15 18:32</span><br>
<span>其实哪来得隐瞒啊，大部分业务员自己根本不会深入了解，最多就是公司给宣传得那套话术背熟了。 ...</span><br>
<span>同，接触的好几个大妈经纪本身就不是什么愿意看产品说明书的人，更何况条款更详细的保险合同，更过份的是，好些哪怕做了两三年的所谓经纪，其实真正的合同实据自己都没过手几回，全凭早会上总代那张嘴，自己正在销售的产品数据只知道利好的那一段。</span><br>
</p><p><b>rayaxu: </b><br>
<span>水清君 发表于 2019-8-15 21:14</span><br>
<span>签完慢慢看有什么问题？保险合同拿到后，要签回执同意，签了回执同意还有十到十五天犹豫期！期间都可以无理 ...</span><br>
<span>你是认真的吗？</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>dz2345 发表于 2019-8-16 00:20</span><br>
<span>应该说现代保险的产品定价已经是根据历史的赔付比率，及一定程度上浮后，扣除了佣金，渠道费用，仍然有很大 ...</span><br>
<span>保险分好几种，你说的是储蓄型，文中的这款，非常昂贵，但一般到60岁可以选择结束合同返还。</span><br>
<span>但还有消费型，便宜到1/10的价钱，但你交了就是交了，不会返还，比如社保。</span><br>
<span>文中的保险甚至每年还有分红，看着有赚头，实质和你说的一样，很坑的，毕竟保险公司也要恰饭</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>理解个p</span><br>
</p><p><b>jumpshen: </b><br>
<span>梅德韦杰夫 发表于 2019-8-15 19:21</span><br>
<span>基兔就是受害者，他得了艾滋保险公司不赔</span><br>
<span>艾滋的条款有的，但不是所有保险公司都有。关于艾滋的条款一共两种，一种是特殊职业，并且和血液接触或者意外导致时可以赔付。还有一种不规定职业，但必须是由于输血导致的。</span><br>
<span>而性传播或者因为毒品导致的以及遗传的，在所有的保险公司里都属于责任免除。</span><br>
</p><p><b>天祚星: </b><br>
<span>兔吊木糸色 发表于 2019-8-15 18:39</span><br>
<span>**** 作者被禁止或删除 内容自动屏蔽 ****</span><br>
<span>请带头停缴社保。</span><br>
</p><p><b>FanFun: </b><br>
<span>接到过好几次银行打来的电话推销保险，都是中信这些商业银行，扯了半天就是想诱导我说出”同意办理”这几个字</span><br>
<span>我说要先看合同，结果我不说那几个字就不给我寄合同</span><br>
</p><p><b>月亮苹果派: </b><br>
<span>问题是他以后再也买不了医疗健康类保险了 而且还有后续的治疗费用没了保险公司想一刀切一次撇清关系</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>月亮苹果派: </b><br>
<span>你这对保险的偏见不是一般的大啊。。。正常赔付的新闻 有上新闻的价值吗</span><br>
<span>你知道医保和社保都是保险嘛是不是也别交了</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>meltykiss: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-8-16 00:23</span><br>
<span>不用印象，今年家里有人中招后，我立马给全家上保险的价格表。老人家重疾险会贵很多，但也就1000-2000一 ...</span><br>
<span>300-500可以有100万-300万的保额这是报销型的医疗险吧</span><br>
</p><p><b>ady272: </b><br>
<span>水清君 发表于 2019-8-15 21:14</span><br>
<span>签完慢慢看有什么问题？保险合同拿到后，要签回执同意，签了回执同意还有十到十五天犹豫期！期间都可以无理 ...</span><br>
<span>知道您在保险公司搞金融了</span><br>
</p><p><b>riczxc: </b><br>
<span>adrftgyh 发表于 2019-8-15 21:02</span><br>
<span>我还以为不赔就终止了呢，这不是赔付了吗，</span><br>
<span>楼上你们如果觉得赔的数额少了还可以商榷一下，</span><br>
<span>医疗保险在很多国家受严格监管，有大病就赔一次就算，这种好事别想了。</span><br>
<span>当然保费要贵多了。</span><br>
</p><p><b>水清君: </b><br>
<span>反正现在保险行业专业人士太少，这是不真的事实。但是因此就回避商业保险，或者觉得自己研究一下就能解决。不就和有些老人觉得医生都不靠谱，要么不去医院，要么自己研究吃点药一样的心态吗？</span><br>
</p><p><b>Sherry: </b><br>
<span>合同一定是正规的，推销员一定二笔的。</span><br>
</p><p><b>bonnwang: </b><br>
<span>电话销售的话</span><br>
<span>推销员自己都看不到合同</span><br>
<span>你敢信他说的？</span><br>
</p><p><b>植田佳奈: </b><br>
<span>ALENTR 发表于 2019-8-16 00:28</span><br>
<span>同，接触的好几个大妈经纪本身就不是什么愿意看产品说明书的人，更何况条款更详细的保险合同，更过份的是 ...</span><br>
<span>的确保险销售素质很低，更多是担当一个保险知识推广员的作用。就是一味和你说保险如何重要和有用。合同条款了解甚少。</span><br>
</p><p><b>十年家里蹲: </b><br>
<span> 本帖最后由 十年家里蹲 于 2019-8-16 08:43 编辑 </span><br>
<span>保险人员叫人签约前各种用话术误导客户误以为“交了这6000元就能保一辈子”，签约后就就指着合同大谈“赔20万已经是顶格了你还想保一辈子不成？”</span><br>
<span>签约前敢说这句“出事了赔20万就到底了”么？</span><br>
<span>更搞笑的是上面有人说的不先签约不给看合同</span><br>
</p><p><b>萌的满脸是血: </b><br>
<span>请楼里的巨魔保险推销开始你们的表演   现在个保险推销进去打个鸡血，培训下话术，自己先买份保险就开始上岗了先把周围亲戚朋友撸一遍   还有SM信用卡保险推销，跟牛皮癣一样。 知道现在的保险业什么环境了吧</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span>jumpshen 发表于 2019-8-16 00:43</span><br>
<span>艾滋的条款有的，但不是所有保险公司都有。关于艾滋的条款一共两种，一种是特殊职业，并且和血液接触或者 ...</span><br>
<span>玩个梗你们不要这么认真</span><br>
</p><p><b>糟糕的魔女: </b><br>
<span>终身是指只要不出事效力一直到终身（或者100岁）……你出事了，保险公司也赔了，保险金额为0了，合同依法终止这是符合保险法的啊。</span><br>
<span>条款上肯定并无问题。</span><br>
<span>说是骗钱的，自己算算一共才交了多少保费，一共又得了多少赔付。更别说主线还是分红型保险，每年都有分红的。一个保险，又要保障范围广，又要有分红，还要保险金额高……能这么卖保险的那是慈善，绝不是保险公司。还是在有的人心中，保险就是赌博，出事了给你赔个几百几千几万倍的杠杆才算不骗你？</span><br>
<span>诚然在签订的时候业务员或多或少会有些问题，也许真的没有做好说明告知的义务。但从保险公司自身来说，合同认真履行了，保险赔付分文不少，这里面最能扣出来告上法院并有可能胜诉的就是附加险和主线共用一个保险金额，这个是有过相同的附加重疾险共用主线额度，法院判决合同对被保险人不利，理应恢复额度的。</span><br>
<span>不过，在本案中的情况，我觉得保险公司已经相当不错了，18年投的保，19年出的事，最多只交了2期保费，总共最多万元，得到了20倍的赔付。这也叫坑钱骗人的话……那我觉得只有赌博才能满足更高的杠杆了。</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8324, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>重名的mufasa: </b><br>
<span>很好，买保险是期待天上掉馅饼。</span><br>
<span>买雕牌买到周佳牌是你自己不看清。</span><br>
</p><p><b>jannine: </b><br>
<span>保险公司没啥问题，估计被销售忽悠，自己肯定疏忽没看条例</span><br>
<span>我买保险都是网上自己看好条例，不懂的百度，找本地有网点的，杀到公司直接说我要买xx保险，一般在公司常驻的销售都不是那种3天上岗外包提成的销售，比较靠谱，还遇到过一个医生转过来做保险销售的。</span><br>
</p><p><b>你的手机: </b><br>
<span>水清君 发表于 2019-8-15 21:14</span><br>
<span>签完慢慢看有什么问题？保险合同拿到后，要签回执同意，签了回执同意还有十到十五天犹豫期！期间都可以无理 ...</span><br>
<span>讲实话，就算给你慢慢看完再签也没用，一些合同条款没有相关解释你自己猜是猜不出来到底代表啥意思的</span><br>
<span>最好是请个律师陪你一起签</span><br>
</p><p><b>jam0207: </b><br>
<span>lexi 发表于 2019-8-15 21:04</span><br>
<span>曾经有人给我介绍保险，说的天花乱坠，我问能不能给我一份合同，我拿回家慢慢看完再决定，对方就在那瞎几把 ...</span><br>
<span>签完慢慢看</span><br>
<span>侮辱人智商也不带这样的</span><br>
<span>你没让他直接滚蛋？</span><br>
</p><p><b>wuuuuuud: </b><br>
<span>买前使劲忽悠，买后没有合同问题。我看和中关村也差不多了</span><br>
</p><p><b>巨大魔法师: </b><br>
<span>天祚星 发表于 2019-8-16 00:57</span><br>
<span>请带头停缴社保。</span><br>
<span>不买保险不是更应该缴社保？</span><br>
</p><p><b>你的手机: </b><br>
<span>diohanmilton 发表于 2019-8-15 21:34</span><br>
<span>具体到这个保险 不还是赚的么 交了一年赔付20万。</span><br>
<span>但是现在保险乱推销盲目骗人购买也是存在的，上次还有信 ...</span><br>
<span>这其实是个坑吧，电话销售的时候会问你有没有疾病史什么的，等赔付的时候就以你隐瞒病史为由拒赔</span><br>
</p><p><b>糟糕的魔女: </b><br>
<span>最终空想 发表于 2019-8-15 20:53</span><br>
<span>一年两千，十九年就要三万八，赔付只能到20万，重疾险都是这样吗，感觉性价比好低啊 ...</span><br>
<span>这是附加重疾，什么概念呢，就是主险（分红险）原先只保死亡（外加每年的分红收益），但是你又想自己生大病也能得到这笔死亡赔偿金来救命，所以就可以选择附加重疾险，共用主险的保额，一旦发生大病就按照规定在主险保额内给付，直到保额为0，主线和附加险一起终止。</span><br>
<span>你若需要更高的保险金额，那你就该去买单独的大病重疾或者医疗保险。</span><br>
<span>但是又想要分红理财，又想死亡给付，又想大病保障……都综合加起来了，那么额度/保费的性价比肯定高不到哪去。这就和我们日常购买商品一样，某一性能特别强化的产品，性价比通常都会比综合性能好的平衡型产品高一点。</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8324, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>longico: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-8-16 00:23</span><br>
<span>不用印象，今年家里有人中招后，我立马给全家上保险的价格表。老人家重疾险会贵很多，但也就1000-2000一 ...</span><br>
<span>你这应该不是重疾把我没见过保费这么低的重疾。。。</span><br>
</p><p><b>CCMkIII: </b><br>
<span>终身的意思是说你任何时候生病了都有效，但不是说你有生到死生几次病赔几次。</span><br>
<span>就好比说你买了个去某某餐厅免费吃饭的餐券，餐券截至日期是明年的今天。你接下来365天想哪天用这个餐券都行，但不是说你每天都能免费恰饭啊，你恰一顿餐券就用掉了。</span><br>
</p><p><b>fenugreek: </b><br>
<span>保险公司是你爹，管你一辈子？</span><br>
</p><p><b>S1观测站: </b><br>
<span>FanFun 发表于 2019-8-16 01:01</span><br>
<span>接到过好几次银行打来的电话推销保险，都是中信这些商业银行，扯了半天就是想诱导我说出”同意办理”这几个 ...</span><br>
<span>下次再碰到你就赶紧的录音+银保监走一走</span><br>
<span>估计他们能跪地管你叫爸爸</span><br>
</p><p><b>哈桑: </b><br>
<span>平时注入一滴水，难时滚你马的吧</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1853666[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>这不赔那不赔 男子买重疾险后患病 保险公司直接终止合同[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1853666-1-1.html</link>
      <description>这不赔那不赔 男子买重疾险后患病 保险公司直接终止合同&#13;
以为买保险就有了保障，但赵先生怎么也没想到，2018年在业务员游说之下购买了太平洋“重大疾病险”，但今年春节期间被诊断为肿瘤后，太平洋保险公司就直接终止合同。该公司称制式合同条款中有约定。
&#13;
“为何一患病保险合同就终止？”
&#13;
“当时业务员不断游说，还通过他人做工作，考虑到以后生病有保障，而且就当存款还有分红，所以就给全家人都购买了保险。”8月12日上午10时，说起连日来奔波，家住西安市长安区的赵先生妻子就气不打一处来。
&#13;
据其称，丈夫赵先生今年31岁，她今年28岁。2018年3月19日，经不住太平洋保险公司长安区业务员游说，他们全家购买了中国太平洋人寿保险股份公司“金佑人生终生寿险（分红型）B款（2017版）”、“附加金佑人生提前给付重大疾病保险B款（2017版）”、“附加投保人保险费豁免重大疾病保险（2017版）”三个险种。
&#13;
她表示，丈夫赵先生今年2月份突感身体不适，入院治疗时被诊断为“膀胱肿瘤”。当时还庆幸买保险有保障，但出院后按照该保险公司要求，递交了相关资料及原先签订保险合同原件等，今年5月份，该公司给予两笔共计20.7万元费用之后，宣布原先签订保险合同自动终止。
&#13;
而现在牵扯到要不间断化疗，昂贵费用压得这个家喘不过起气来。
&#13;
“当初买保险是为老有所医，但未曾想因生病又被保险公司单方面终止合同。”赵先生反问，为何一患病保险公司就终止合同呢？买保险的意义又在哪里呢？
&#13;
保险合同原件随病历提交后被告知合同终止
&#13;
根据赵先生提供的妻子与中国太平洋人寿保险股份公司签订的保险合同，加上说明共有72页，签订打印合同时间为2018年3月19日。
&#13;
在这份合同中：“金佑人生终生寿险（分红型）B款（2017版）”险种，保险终期为“终身止”，缴费方式为按年（19次交清），保险费为4560元/年；“附加金佑人生提前给付重大疾病保险B款（2017版）”险种，保险终期为“终身止”，缴费方式为按年（19次交清），保险费为1940元/年；“附加投保人保险费豁免重大疾病保险（2017版）”险种，保险终期为“终身止”，缴费方式为按年（18次交清），保险费为295.49元/年。
&#13;
根据西安交通大学第一附属医院诊断证明，今年2月份赵先生被诊断为：膀胱肿瘤。
&#13;
在赵先生提供的银行流水单中，显示今年5月6日，分别由上海黄浦区支行转入两笔共计20.7万元，但未注明是何种费用。赵先生妻子介绍，他们去询问保险公司，被告知保险公司已赔付完毕，他们之间的保险合同已解除。
&#13;
赵先生说，当时按照保险公司要求，按照流程报案，出院之后，保险公司工作人员以报销为由，要求其将手里所有合同原件及病例原件全部交给保险公司，但没想到直接被解除终止了保险合同。
&#13;
保险公司回复称合同里有约定
&#13;
8月12日下午3时，中国太平洋人寿保险股份公司陕西分公司负责理赔的工作人员表示，赵先生确系该公司的投保客户。
&#13;
对记者询问为何终止正在生效的保险合同一事，该工作人员解释，根据该公司制式合同里面的条款，对于重大疾病险种，里面有详细的条款说明，其中：“若被保险人因遭受意外伤害被确诊初次发生本附加条险合同约定的重大疾病（无论一种或多种），或在本附加险合同生效或最后一次复效（以较迟者为准）之日起180日后因意外伤害以外的原因被确诊初次发生本附加险合同约定的重大疾病，我们按本附加合同有效保险金额给付重大疾病保险金，主险合同及本附加险合同同时终止。主险合同的有效保险金额降为零。”
&#13;
而对主险合同及附加险合同是否要告知投保人的问题，中国太平洋人寿保险股份公司陕西分公司办公室工作人员表示，对于这一块他们没有回复。
&#13;
律师：保险公司制式合同系霸王条款
&#13;
陕西恒达律师事务所高级合伙人赵良善律师认为，此保险合同的条款系保险公司提供的格式条款（亦称霸王条款），赵先生作为投保人，购买重大疾病险的目的，是在其有生之年，患有重大疾病时，保险公司能够理赔。
&#13;
对于投保人赵先生来讲，难免会认为合同期限为终身的。但是，保险公司提供的密密麻的保险条款文字把这个险种的期限给改变了，在赔到一定数额就需合同终止，违背了双方签订保险合同的初衷。
&#13;
根据《保险法》第十七条规定：“订立保险合同，采用保险人提供的格式条款的，保险人向投保人提供的投保单应当附格式条款，保险人应当向投保人说明合同的内容。对保险合同中免除保险人责任的条款，保险人在订立合同时应当在投保单、保险单或者其他保险凭证上作出足以引起投保人注意的提示，并对该条款的内容以书面或者口头形式向投保人作出明确说明；未作提示或者明确说明的，该条款不产生效力。”
&#13;
也就是说，保险人与投保人签订合同时，应当将对投保人有利害关系的重要事实如实向投保人陈述，特别是本事件中涉及的合同终止日期的条款，对投保人具有重大利害关系，如保险公司完全为了卖保险，而未尽到告知义务，此合同终止条款则属于无效的。
&#13;
来源：华商报</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>hipper: </b><br>
<span>九四 发表于 2019-08-15 18:28:26</span><br>
<span>保险按我的数学理解来说本来是个很赚钱的生意</span><br>
<span>毕竟概率学摆在这里，只要出事的概率低，不出事的人的钱就是 ...当下中国的保险环境来说，保险公司基本就是善堂。赔付比例30-40%，税务等运营成本20%，业务员成本/提成40%-45%，广告费10%。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>qwased: </b><br>
<span>最终空想 发表于 2019-8-15 20:53</span><br>
<span>一年两千，十九年就要三万八，赔付只能到20万，重疾险都是这样吗，感觉性价比好低啊 ...</span><br>
<span>风险对赌，觉得自己不会得大病就别买呗</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>meltykiss: </b><br>
<span>小屁孩 发表于 2019-8-15 20:48</span><br>
<span>保险本来就利用信息不对称赚钱啊，俗称骗。</span><br>
<span>如果不是想这样赚钱，大可像其他商品一样，或者电话套餐，有什 ...</span><br>
<span>支付宝上不就有网销渠道可以自选</span><br>
<span>买非年金类的保险产品，首先就要明确自己的需求，千万别听销售的忽悠</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span>楼里的保险业者们有个很有趣的概念，就是我骗你无罪，你被骗了是你自己没看好，要自认倒霉</span><br>
</p><p><b>macos: </b><br>
<span>条约有规定吧，很多情况下是坑没看清的，这次不亏</span><br>
</p><p><b>adrftgyh: </b><br>
<span>我还以为不赔就终止了呢，这不是赔付了吗，</span><br>
<span>楼上你们如果觉得赔的数额少了还可以商榷一下，</span><br>
<span>但我听你们的口风，难道以为保险都是无限责任的吗？？？任何金融产品都不可能的吧........</span><br>
</p><p><b>lexi: </b><br>
<span>原装大小姐 发表于 2019-8-15 18:31</span><br>
<span>这不是赔了20万了么，还挺赚的啊。正经点的30岁起且终身的重疾，一年起码3000吧，当然，保险员肯定没说明条 ...</span><br>
<span>投保人每年交6000多交，刚交了第一期，赔了20万绝对不吃亏。</span><br>
<span>不过这保险要是交19年交满，后续发生索赔的情况下最多不超过20万赔付，就有点亏了。</span><br>
</p><p><b>lexi: </b><br>
<span>曾经有人给我介绍保险，说的天花乱坠，我问能不能给我一份合同，我拿回家慢慢看完再决定，对方就在那瞎几把扯淡说“可以签完慢慢看”，呵呵，你特么的好歹找个更好的借口啊。</span><br>
</p><p><b>JOHNCHCHAN: </b><br>
<span>hipper 发表于 2019-08-15 20:56:09</span><br>
<span>当下中国的保险环境来说，保险公司基本就是善堂。赔付比例30-40%，税务等运营成本20%，业务员成本/提成40%- ...这加起来都已经超100%，敢编得再离谱一点么</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>foxpat: </b><br>
<span>十几页小字合同写的清清楚楚，你漏看了角落里哪一行或者看不懂专业术语那是你的问题，读书人哦不保险的事情，怎么能叫诈骗</span><br>
</p><p><b>meltykiss: </b><br>
<span> 本帖最后由 meltykiss 于 2019-8-15 21:13 编辑 </span><br>
<span>最终空想 发表于 2019-8-15 20:53</span><br>
<span>一年两千，十九年就要三万八，赔付只能到20万，重疾险都是这样吗，感觉性价比好低啊 ...</span><br>
<span>重疾险买返还型的至少不会太亏，觉得贵最好的选择其实是每年单买医疗险，30岁每年500万额度估计也就几百块</span><br>
</p><p><b>偶卖糕的: </b><br>
<span>lexi 发表于 2019-8-15 21:04</span><br>
<span>曾经有人给我介绍保险，说的天花乱坠，我问能不能给我一份合同，我拿回家慢慢看完再决定，对方就在那瞎几把 ...</span><br>
<span>签完慢慢看真是笑喷了</span><br>
</p><p><b>meltykiss: </b><br>
<span>lexi 发表于 2019-8-15 21:02</span><br>
<span>投保人每年交6000多交，刚交了第一期，赔了20万绝对不吃亏。</span><br>
<span>不过这保险要是交19年交满，后续发生索赔的 ...</span><br>
<span>那4560都是白交的啊，真正不亏的其实是1940赔的20万</span><br>
</p><p><b>reficul: </b><br>
<span>返还型的赔的太少了</span><br>
</p><p><b>wyjbnb: </b><br>
<span>lexi 发表于 2019-8-15 21:04</span><br>
<span>曾经有人给我介绍保险，说的天花乱坠，我问能不能给我一份合同，我拿回家慢慢看完再决定，对方就在那瞎几把 ...</span><br>
<span>没付钱，没出保单，没过反悔期别怕。签就签！</span><br>
</p><p><b>平泉草木: </b><br>
<span>hipper 发表于 2019-8-15 20:56</span><br>
<span>当下中国的保险环境来说，保险公司基本就是善堂。赔付比例30-40%，税务等运营成本20%，业务员成本/提成40%- ...</span><br>
<span>看你这说法，买保险的预期收益率不就是亏60%-70%？</span><br>
</p><p><b>水清君: </b><br>
<span>签完慢慢看有什么问题？保险合同拿到后，要签回执同意，签了回执同意还有十到十五天犹豫期！期间都可以无理由退货的！一般来说，从签署到最终犹豫期过后成立，中间起码有十到二十天的时间看合同，够不够充沛？而且现在越来越的保险公司还有递送讲解合同的流程，你留心，流程里每句话可以录音。如果事后哪怕过了犹豫期，你发现合同内容和销售人讲解不符合，都可以申请全额退保的。</span><br>
</p><p><b>HIDER: </b><br>
<span>买过几次，还都是打电话来推销的，我也是很不放心，业务员在电话里讲，一讲半个钟头，我听了后面的忘了前面的，鬼知道有什么条款。我说你们把合同发个电子版的给我，我先看下，结果死也不发，非要你电话里答应了，扣了首期，才会把合同寄给你。不过还好有反悔期，拿到合同后仔细读过，觉得没啥意思，就给退了，倒是也没为难我。</span><br>
</p><p><b>水清君: </b><br>
<span>中国保险公司所有产品都是银保监会审核下才能面试的产品！而设计保险产品精算师的任务就是保证产品有吸引力的情况下，保险公司能赚钱！没有什么划不划得来，所以金融机构肯定是机构赚大头，大部分客户盈小利什么亏钱。不然鬼的妈去开金融机构。这种道理都想不通，钱就放家里床底最实在。</span><br>
</p><p><b>meltykiss: </b><br>
<span>平泉草木 发表于 2019-8-15 21:14</span><br>
<span>看你这说法，买保险的预期收益率不就是亏60%-70%？</span><br>
<span>如果买个交20年保终身的返还型重疾险，一直没得那些能赔付的疾病，亏的其实是每年保费的复利，这就看能不能接受对赌了</span><br>
</p><p><b>逻辑自闭症: </b><br>
<span>讲道理，买保险不到一年就要理赔癌症，是不是有骗保的嫌疑？</span><br>
<span>而且这个重疾险不是理赔了吗，你顶多抱怨当初买的不是多次赔付的重疾险，或者后悔没买报销类的医疗险，怎么会拿了20万理赔金以后还骂保险公司骗人？</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>diohanmilton: </b><br>
<span>具体到这个保险 不还是赚的么 交了一年赔付20万。</span><br>
<span>但是现在保险乱推销盲目骗人购买也是存在的，上次还有信用卡中心推销保险，连我身体情况都不看就说直接信用卡扣。</span><br>
</p><p><b>su37mkk: </b><br>
<span>已经赔付了，还想赔?</span><br>
</p><p><b>江南皮革厂: </b><br>
<span>兔吊木糸色 发表于 2019-8-15 18:50</span><br>
<span>会不会又是新的骗术？</span><br>
<span>不赔或者只赔一点点，是因为你买的不够多，只买一份不够，要再买两份，三份.... ...</span><br>
<span>看到你前面其他的言论：保险=骗。 我都不知道要不要跟你解释。因为普通老百姓一旦认定保险就是骗人的。就很难扭转观念。</span><br>
<span>可以明确的说不是什么骗术。都2018年了正常保险销售员给客户推荐保险应当都要买全险才是（刚进公司培训的时候都是这样的，业内共识）。如果没有，大概率是价格方面出现周旋不下的局面，最后销售员为了拿下单子才硬推裸险。这种销售人员很不负责任+很不专业，遇到请远离。</span><br>
<span>全险≠一份+二份+三份。</span><br>
<span>全险=重疾险+意外险+住院险+其他</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>看楼里这些从业者的嘴脸，这行业真的都是骗子无误了。</span><br>
</p><p><b>nohope: </b><br>
<span>梅德韦杰夫 发表于 2019-8-15 19:21</span><br>
<span>基兔就是受害者，他得了艾滋保险公司不赔</span><br>
<span>他真的是的了艾滋？那我们也不好老讽刺他了</span><br>
</p><p><b>古畑任三郎2015: </b><br>
<span>这帖子爆了泥潭不少人保险意识淡薄啊</span><br>
<span>才交了一期保费就赔付了，不正说明保险有用么</span><br>
<span>再说提前给付重疾就是这样的，额外给付重疾不是这个价</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8441, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>nohope: </b><br>
<span>水清君 发表于 2019-8-15 21:23</span><br>
<span>中国保险公司所有产品都是银保监会审核下才能面试的产品！而设计保险产品精算师的任务就是保证产品有吸引力 ...</span><br>
<span>这么光明正大的干嘛非得人家签了才能细看合同呢，你以为犹豫期退保不要浪费人家时间的吗？</span><br>
<span>我第一买车的时候就被平安加了个意健险在车险里，那业务员声都没吱一个，回家一看合同才发现。电话过去要求退了，结果说请你本人到总部来退，妈个比的老子上班时间开了个把小时车从南边跑到北边退了，还收我手续费，这点钱就算给你们保险公司的买棺材了</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>这不是赔了吗，标题的这不赔那不赔什么意思</span><br>
</p><p><b>ammk: </b><br>
<span>这就要说我们在做的业务了，今天碰到这个10+万的支出7、8笔了，还在保</span><br>
</p><p><b>Heerake: </b><br>
<span>小屁孩 发表于 2019-08-15 20:48:24</span><br>
<span>保险本来就利用信息不对称赚钱啊，俗称骗。</span><br>
<span>如果不是想这样赚钱，大可像其他商品一样，或者电话套餐，有什 ...业务员应该是提供合理的咨询建议以及出险时的服务，而不是靠骗人乱买赚钱，国内从业者大多不高</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span>交了6000元，赔了20万。这个例子明明是保险公司血亏啊。</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span> 本帖最后由 8aa8aa8aa 于 2019-8-15 22:29 编辑 </span><br>
<span>阿萨托斯 发表于 2019-8-15 22:05</span><br>
<span>看楼里这些从业者的嘴脸，这行业真的都是骗子无误了。</span><br>
<span>你可以说推销员大多是骗子，但保险这个行业全是骗子？</span><br>
<span>你上哪里可以找到交6000元，真有事可以给20万给你的骗子？</span><br>
<span>你交五险一金是国家抢你的钱吗？</span><br>
<span>特别是此案例，事主交了6000元，领到了20万。要不我给1万给你，你给20万给我，我欢迎你来这样骗我</span><br>
</p><p><b>meltykiss: </b><br>
<span>Heerake 发表于 2019-8-15 22:20</span><br>
<span>业务员应该是提供合理的咨询建议以及出险时的服务，而不是靠骗人乱买赚钱，国内从业者大多不高</span><br>
<span>-- 来自...</span><br>
<span>现在国内需要的是靠谱的保险经纪人</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span>nohope 发表于 2019-8-15 22:06</span><br>
<span>他真的是的了艾滋？那我们也不好老讽刺他了</span><br>
<span>是真的，晚期大三阳，扩散脑部</span><br>
</p><p><b>大河酱: </b><br>
<span>保险是骗子 x</span><br>
<span>保险销售很多是骗子 o </span><br>
<span>国内任何销售很多是骗子 o </span><br>
</p><p><b>活久见: </b><br>
<span>梅德韦杰夫 发表于 2019-8-15 22:34</span><br>
<span>是真的，晚期大三阳，扩散脑部</span><br>
<span>刚塞了喜欢回帖狂喷就不看主贴的巨魔兔</span><br>
<span>你这样我会有罪恶感</span><br>
</p><p><b>foxpat: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-8-15 22:26</span><br>
<span>你可以说推销员大多是骗子，但保险这个行业全是骗子？</span><br>
<span>你上哪里可以找到交6000元，真有事可以给20万给你 ...</span><br>
<span>你找100个人来给我一人一万，我给你20，没问题</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span>活久见 发表于 2019-8-15 22:38</span><br>
<span>刚塞了喜欢回帖狂喷就不看主贴的巨魔兔</span><br>
<span>你这样我会有罪恶感</span><br>
<span>我记得上次那个柬埔寨程序员贴他自己说的</span><br>
</p><p><b>luseffar: </b><br>
<span>泥潭民工巨魔有出了事就能收钱的水滴筹等众筹打底，那平时还要钱的保险不是骗钱是啥</span><br>
</p><p><b>晃来晃去: </b><br>
<span>diohanmilton 发表于 2019-8-15 21:34</span><br>
<span>具体到这个保险 不还是赚的么 交了一年赔付20万。</span><br>
<span>但是现在保险乱推销盲目骗人购买也是存在的，上次还有信 ...</span><br>
<span>信用卡推销的也让你做健康告知啊，交通银行就一直给我推销他们的百万医疗类的保险，烦的我不行就想反正也没有多少钱就入一个吧，然后开始问我一些情况，知道我曾经因为急性胰腺炎住过两次院后就再也不给我推销了233</span><br>
</p><p><b>雪夜霧語: </b><br>
<span>真是奇怪，现在有水滴筹还有人去买保险？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVA-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>sujoju: </b><br>
<span>玛德，这贴里的业务员是不知道我们国家的保险是怎么回事吗？装什么外宾呐？</span><br>
</p><p><b>高原命: </b><br>
<span>最终空想 发表于 2019-8-15 20:53</span><br>
<span>一年两千，十九年就要三万八，赔付只能到20万，重疾险都是这样吗，感觉性价比好低啊 ...</span><br>
<span>保险谈性价比只能每天祝你自己早死了，这是保险不是投资。</span><br>
</p><p><b>Uгd: </b><br>
<span>九四 发表于 2019-8-15 18:28</span><br>
<span>保险按我的数学理解来说本来是个很赚钱的生意</span><br>
<span>毕竟概率学摆在这里，只要出事的概率低，不出事的人的钱就是 ...</span><br>
<span>其实感觉和买彩票差不多</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>foxpat 发表于 2019-8-15 22:45</span><br>
<span>你找100个人来给我一人一万，我给你20，没问题</span><br>
<span>对我来说，能不能拿到钱才是我应该关心的。</span><br>
<span>能不能找到100个人是你的事情。</span><br>
<span>如果你不相信保险的作用，那我只能祝福你一家族的人一生无痛无病无意外发生了，要知道这几天才冒出几个肿瘤帖。</span><br>
<span>当然现在通讯发达，也有轻松筹等方式减轻意外来临时的负担，不过和本文里的坑货方案一样杯水车薪就是了。</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>雪夜霧語 发表于 2019-8-15 22:58</span><br>
<span>真是奇怪，现在有水滴筹还有人去买保险？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVA-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2. ...</span><br>
<span>水滴筹了不起见过有20万的，然而大病动不动就是50万以上。</span><br>
<span>当然，人总有倒霉的时候，即使买了保险，但不在保的范围也是可能的。反正都是看命，看对身体的重视度，有多少收入，和出多少钱。</span><br>
</p><p><b>foxpat: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-8-15 23:34</span><br>
<span>对我来说，能不能拿到钱才是我应该关心的。</span><br>
<span>能不能找到100个人是你的事情。</span><br>
<span>如果你不相信保险的作用，那 ...</span><br>
<span>那行吧，100个人我也不找了，不过这人拿到20万也不是白拿的，你出去吃一包黄曲霉菌素，拿着病历过来我给你打20万</span><br>
</p><p><b>高原命: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-8-15 23:34</span><br>
<span>对我来说，能不能拿到钱才是我应该关心的。</span><br>
<span>能不能找到100个人是你的事情。</span><br>
<span>如果你不相信保险的作用，那 ...</span><br>
<span>本文是最常见的一种保险模式了吧。现在主流的都是这样，不会有例外，要高保额的疾病险可以，每年交一两万咯。</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>Uгd 发表于 2019-8-15 23:33</span><br>
<span>其实感觉和买彩票差不多</span><br>
<span>就是对赌，比较倒霉但又幸运的情况是一生中拿出20万到30万送钱给保险公司，一生无灾无病。</span><br>
<span>接近最倒霉的是患大病，但能拿到100万或者以上资金，可以提高生活质量</span><br>
<span>最倒霉当然是立马挂了，自己一分钱拿不到，家人能拿十多万到几十万</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1853666[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>这不赔那不赔 男子买重疾险后患病 保险公司直接终止合同[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1853666-1-1.html</link>
      <description>这不赔那不赔 男子买重疾险后患病 保险公司直接终止合同&#13;
以为买保险就有了保障，但赵先生怎么也没想到，2018年在业务员游说之下购买了太平洋“重大疾病险”，但今年春节期间被诊断为肿瘤后，太平洋保险公司就直接终止合同。该公司称制式合同条款中有约定。
&#13;
“为何一患病保险合同就终止？”
&#13;
“当时业务员不断游说，还通过他人做工作，考虑到以后生病有保障，而且就当存款还有分红，所以就给全家人都购买了保险。”8月12日上午10时，说起连日来奔波，家住西安市长安区的赵先生妻子就气不打一处来。
&#13;
据其称，丈夫赵先生今年31岁，她今年28岁。2018年3月19日，经不住太平洋保险公司长安区业务员游说，他们全家购买了中国太平洋人寿保险股份公司“金佑人生终生寿险（分红型）B款（2017版）”、“附加金佑人生提前给付重大疾病保险B款（2017版）”、“附加投保人保险费豁免重大疾病保险（2017版）”三个险种。
&#13;
她表示，丈夫赵先生今年2月份突感身体不适，入院治疗时被诊断为“膀胱肿瘤”。当时还庆幸买保险有保障，但出院后按照该保险公司要求，递交了相关资料及原先签订保险合同原件等，今年5月份，该公司给予两笔共计20.7万元费用之后，宣布原先签订保险合同自动终止。
&#13;
而现在牵扯到要不间断化疗，昂贵费用压得这个家喘不过起气来。
&#13;
“当初买保险是为老有所医，但未曾想因生病又被保险公司单方面终止合同。”赵先生反问，为何一患病保险公司就终止合同呢？买保险的意义又在哪里呢？
&#13;
保险合同原件随病历提交后被告知合同终止
&#13;
根据赵先生提供的妻子与中国太平洋人寿保险股份公司签订的保险合同，加上说明共有72页，签订打印合同时间为2018年3月19日。
&#13;
在这份合同中：“金佑人生终生寿险（分红型）B款（2017版）”险种，保险终期为“终身止”，缴费方式为按年（19次交清），保险费为4560元/年；“附加金佑人生提前给付重大疾病保险B款（2017版）”险种，保险终期为“终身止”，缴费方式为按年（19次交清），保险费为1940元/年；“附加投保人保险费豁免重大疾病保险（2017版）”险种，保险终期为“终身止”，缴费方式为按年（18次交清），保险费为295.49元/年。
&#13;
根据西安交通大学第一附属医院诊断证明，今年2月份赵先生被诊断为：膀胱肿瘤。
&#13;
在赵先生提供的银行流水单中，显示今年5月6日，分别由上海黄浦区支行转入两笔共计20.7万元，但未注明是何种费用。赵先生妻子介绍，他们去询问保险公司，被告知保险公司已赔付完毕，他们之间的保险合同已解除。
&#13;
赵先生说，当时按照保险公司要求，按照流程报案，出院之后，保险公司工作人员以报销为由，要求其将手里所有合同原件及病例原件全部交给保险公司，但没想到直接被解除终止了保险合同。
&#13;
保险公司回复称合同里有约定
&#13;
8月12日下午3时，中国太平洋人寿保险股份公司陕西分公司负责理赔的工作人员表示，赵先生确系该公司的投保客户。
&#13;
对记者询问为何终止正在生效的保险合同一事，该工作人员解释，根据该公司制式合同里面的条款，对于重大疾病险种，里面有详细的条款说明，其中：“若被保险人因遭受意外伤害被确诊初次发生本附加条险合同约定的重大疾病（无论一种或多种），或在本附加险合同生效或最后一次复效（以较迟者为准）之日起180日后因意外伤害以外的原因被确诊初次发生本附加险合同约定的重大疾病，我们按本附加合同有效保险金额给付重大疾病保险金，主险合同及本附加险合同同时终止。主险合同的有效保险金额降为零。”
&#13;
而对主险合同及附加险合同是否要告知投保人的问题，中国太平洋人寿保险股份公司陕西分公司办公室工作人员表示，对于这一块他们没有回复。
&#13;
律师：保险公司制式合同系霸王条款
&#13;
陕西恒达律师事务所高级合伙人赵良善律师认为，此保险合同的条款系保险公司提供的格式条款（亦称霸王条款），赵先生作为投保人，购买重大疾病险的目的，是在其有生之年，患有重大疾病时，保险公司能够理赔。
&#13;
对于投保人赵先生来讲，难免会认为合同期限为终身的。但是，保险公司提供的密密麻的保险条款文字把这个险种的期限给改变了，在赔到一定数额就需合同终止，违背了双方签订保险合同的初衷。
&#13;
根据《保险法》第十七条规定：“订立保险合同，采用保险人提供的格式条款的，保险人向投保人提供的投保单应当附格式条款，保险人应当向投保人说明合同的内容。对保险合同中免除保险人责任的条款，保险人在订立合同时应当在投保单、保险单或者其他保险凭证上作出足以引起投保人注意的提示，并对该条款的内容以书面或者口头形式向投保人作出明确说明；未作提示或者明确说明的，该条款不产生效力。”
&#13;
也就是说，保险人与投保人签订合同时，应当将对投保人有利害关系的重要事实如实向投保人陈述，特别是本事件中涉及的合同终止日期的条款，对投保人具有重大利害关系，如保险公司完全为了卖保险，而未尽到告知义务，此合同终止条款则属于无效的。
&#13;
来源：华商报</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>nihilxp: </b><br>
<span>这不赔那不赔 男子买重疾险后患病 保险公司直接终止合同</span><br>
<span>以为买保险就有了保障，但赵先生怎么也没想到，2018年在业务员游说之下购买了太平洋“重大疾病险”，但今年春节期间被诊断为肿瘤后，太平洋保险公司就直接终止合同。该公司称制式合同条款中有约定。</span><br>
<span>“为何一患病保险合同就终止？”</span><br>
<span>“当时业务员不断游说，还通过他人做工作，考虑到以后生病有保障，而且就当存款还有分红，所以就给全家人都购买了保险。”8月12日上午10时，说起连日来奔波，家住西安市长安区的赵先生妻子就气不打一处来。</span><br>
<span>据其称，丈夫赵先生今年31岁，她今年28岁。2018年3月19日，经不住太平洋保险公司长安区业务员游说，他们全家购买了中国太平洋人寿保险股份公司“金佑人生终生寿险（分红型）B款（2017版）”、“附加金佑人生提前给付重大疾病保险B款（2017版）”、“附加投保人保险费豁免重大疾病保险（2017版）”三个险种。</span><br>
<span>她表示，丈夫赵先生今年2月份突感身体不适，入院治疗时被诊断为“膀胱肿瘤”。当时还庆幸买保险有保障，但出院后按照该保险公司要求，递交了相关资料及原先签订保险合同原件等，今年5月份，该公司给予两笔共计20.7万元费用之后，宣布原先签订保险合同自动终止。</span><br>
<span>而现在牵扯到要不间断化疗，昂贵费用压得这个家喘不过起气来。</span><br>
<span>“当初买保险是为老有所医，但未曾想因生病又被保险公司单方面终止合同。”赵先生反问，为何一患病保险公司就终止合同呢？买保险的意义又在哪里呢？</span><br>
<span>保险合同原件随病历提交后被告知合同终止</span><br>
<span>根据赵先生提供的妻子与中国太平洋人寿保险股份公司签订的保险合同，加上说明共有72页，签订打印合同时间为2018年3月19日。</span><br>
<span>在这份合同中：“金佑人生终生寿险（分红型）B款（2017版）”险种，保险终期为“终身止”，缴费方式为按年（19次交清），保险费为4560元/年；“附加金佑人生提前给付重大疾病保险B款（2017版）”险种，保险终期为“终身止”，缴费方式为按年（19次交清），保险费为1940元/年；“附加投保人保险费豁免重大疾病保险（2017版）”险种，保险终期为“终身止”，缴费方式为按年（18次交清），保险费为295.49元/年。</span><br>
<span>根据西安交通大学第一附属医院诊断证明，今年2月份赵先生被诊断为：膀胱肿瘤。</span><br>
<span>在赵先生提供的银行流水单中，显示今年5月6日，分别由上海黄浦区支行转入两笔共计20.7万元，但未注明是何种费用。赵先生妻子介绍，他们去询问保险公司，被告知保险公司已赔付完毕，他们之间的保险合同已解除。</span><br>
<span>赵先生说，当时按照保险公司要求，按照流程报案，出院之后，保险公司工作人员以报销为由，要求其将手里所有合同原件及病例原件全部交给保险公司，但没想到直接被解除终止了保险合同。</span><br>
<span>保险公司回复称合同里有约定</span><br>
<span>8月12日下午3时，中国太平洋人寿保险股份公司陕西分公司负责理赔的工作人员表示，赵先生确系该公司的投保客户。</span><br>
<span>对记者询问为何终止正在生效的保险合同一事，该工作人员解释，根据该公司制式合同里面的条款，对于重大疾病险种，里面有详细的条款说明，其中：“若被保险人因遭受意外伤害被确诊初次发生本附加条险合同约定的重大疾病（无论一种或多种），或在本附加险合同生效或最后一次复效（以较迟者为准）之日起180日后因意外伤害以外的原因被确诊初次发生本附加险合同约定的重大疾病，我们按本附加合同有效保险金额给付重大疾病保险金，主险合同及本附加险合同同时终止。主险合同的有效保险金额降为零。”</span><br>
<span>而对主险合同及附加险合同是否要告知投保人的问题，中国太平洋人寿保险股份公司陕西分公司办公室工作人员表示，对于这一块他们没有回复。</span><br>
<span>律师：保险公司制式合同系霸王条款</span><br>
<span>陕西恒达律师事务所高级合伙人赵良善律师认为，此保险合同的条款系保险公司提供的格式条款（亦称霸王条款），赵先生作为投保人，购买重大疾病险的目的，是在其有生之年，患有重大疾病时，保险公司能够理赔。</span><br>
<span>对于投保人赵先生来讲，难免会认为合同期限为终身的。但是，保险公司提供的密密麻的保险条款文字把这个险种的期限给改变了，在赔到一定数额就需合同终止，违背了双方签订保险合同的初衷。</span><br>
<span>根据《保险法》第十七条规定：“订立保险合同，采用保险人提供的格式条款的，保险人向投保人提供的投保单应当附格式条款，保险人应当向投保人说明合同的内容。对保险合同中免除保险人责任的条款，保险人在订立合同时应当在投保单、保险单或者其他保险凭证上作出足以引起投保人注意的提示，并对该条款的内容以书面或者口头形式向投保人作出明确说明；未作提示或者明确说明的，该条款不产生效力。”</span><br>
<span>也就是说，保险人与投保人签订合同时，应当将对投保人有利害关系的重要事实如实向投保人陈述，特别是本事件中涉及的合同终止日期的条款，对投保人具有重大利害关系，如保险公司完全为了卖保险，而未尽到告知义务，此合同终止条款则属于无效的。</span><br>
<span>来源：华商报</span><br>
</p><p><b>随风来去: </b><br>
<span>这个没啥问题吧</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>依然荏苒: </b><br>
<span>所以说都是套路</span><br>
</p><p><b>小司司: </b><br>
<span>这种合同是可以理解的，毕竟人家是赚钱的不是做福利的~</span><br>
<span>但是，我相信在推销时中是存在隐瞒的~~</span><br>
<span>所以保险和售卖大型理财产品一样~应该录音~然后大家互相告诉的时候可以以录音为证看看有没有尽到告知的义</span><br>
<span>务</span><br>
</p><p><b>meltykiss: </b><br>
<span>买重疾险最关键的就是赔付次数啊，这价格那么便宜的怎么可能会有多次赔付</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9700, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>九四: </b><br>
<span>保险按我的数学理解来说本来是个很赚钱的生意</span><br>
<span>毕竟概率学摆在这里，只要出事的概率低，不出事的人的钱就是白赚</span><br>
<span>问题是一边是骗人拿提成的销售员，一边是连少数保费都不想出的保险公司，再有一边是想方设法骗保的用户</span><br>
<span>三方共同作用下来把保险在国内玩成了和诈骗一样的行业……</span><br>
</p><p><b>3Psm: </b><br>
<span>我不看合同</span><br>
<span>所以合同对我约束无效</span><br>
<span>至于为什么我签了合同</span><br>
<span>我也没法证明我是被诱使的</span><br>
<span>反正就是我觉得应该如何就该如何</span><br>
</p><p><b>原装大小姐: </b><br>
<span>这不是赔了20万了么，还挺赚的啊。正经点的30岁起且终身的重疾，一年起码3000吧，当然，保险员肯定没说明条款就是了</span><br>
<span>— from HUAWEI LYA-AL00, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>武装野狼: </b><br>
<span>小司司 发表于 2019-8-15 18:25</span><br>
<span>这种合同是可以理解的，毕竟人家是赚钱的不是做福利的~</span><br>
<span>但是，我相信在推销时中是存在隐瞒的~~</span><br>
<span>其实哪来得隐瞒啊，大部分业务员自己根本不会深入了解，最多就是公司给宣传得那套话术背熟了。</span><br>
</p><p><b>兔吊木糸色: </b><br>
<span>好，经济危机贴我怀疑都是潜伏在论坛里的保险业务员发的</span><br>
<span>就应该有楼主这样的人站出来揭露所谓保险这个庞氏骗局的正面目</span><br>
</p><p><b>兔吊木糸色: </b><br>
<span>小司司 发表于 2019-8-15 18:25</span><br>
<span>这种合同是可以理解的，毕竟人家是赚钱的不是做福利的~</span><br>
<span>但是，我相信在推销时中是存在隐瞒的~~</span><br>
<span>反正我不买保险，如果买了保险敢不赔就告死他妈的</span><br>
<span>不怕他不赔，不赔就去大楼下面拉横幅</span><br>
</p><p><b>兔吊木糸色: </b><br>
<span>3Psm 发表于 2019-8-15 18:30</span><br>
<span>我不看合同</span><br>
<span>所以合同对我约束无效</span><br>
<span>至于为什么我签了合同</span><br>
<span>你以为那一大摊纸是干嘛用的？满纸不说人话，就是为了诳骗你！</span><br>
<span>请问一下如果真的不是想骗，为什么不在卖保险的时候说清楚？为什么不把我的头按在上面一字一句看清楚？</span><br>
<span>我长这么大看新闻，没见过几个保险是赔的，只有两个不赔，这不赔，那不赔！</span><br>
</p><p><b>3Psm: </b><br>
<span>兔吊木糸色 发表于 2019-8-15 18:39</span><br>
<span>你以为那一大摊纸是干嘛用的？满纸不说人话，就是为了诳骗你！</span><br>
<span>请问一下如果真的不是想骗，为什么不在卖 ...</span><br>
<span>你说的对：）</span><br>
</p><p><b>dada: </b><br>
<span>重疾险大多分组分次，实际保险公司已经完成了理赔责任，保险合同解除了。</span><br>
</p><p><b>兔吊木糸色: </b><br>
<span>3Psm 发表于 2019-8-15 18:40</span><br>
<span>你说的对：）</span><br>
<span>我知道你想追求理客中，但是这种事，从来都是买得不如卖得精</span><br>
<span>千万不要再买保险了，说真的，十赌九输况且还有一赢，保险就是百赌百输</span><br>
</p><p><b>newdasemo: </b><br>
<span>兔吊木糸色 发表于 2019-8-15 18:39</span><br>
<span>你以为那一大摊纸是干嘛用的？满纸不说人话，就是为了诳骗你！</span><br>
<span>请问一下如果真的不是想骗，为什么不在卖 ...</span><br>
<span>不是赔了20.7万么……</span><br>
</p><p><b>meltykiss: </b><br>
<span>当巨魔当得眼都瞎了</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9700, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>3Psm 发表于 2019-8-15 18:30</span><br>
<span>我不看合同</span><br>
<span>所以合同对我约束无效</span><br>
<span>至于为什么我签了合同</span><br>
<span>银行理财现在都要风险提示录音录像呢，保险公司设计的又多又杂光靠用户甄别的出来所有坑么。</span><br>
</p><p><b>兔吊木糸色: </b><br>
<span>newdasemo 发表于 2019-8-15 18:43</span><br>
<span>不是赔了20.7万么……</span><br>
<span>20.7万对这个家庭来讲已经是杯水车薪了，以为有保障了，结果只有这么多</span><br>
<span>这20.7万和这些保险公司每年骗的钱比起来，是杯水车薪</span><br>
</p><p><b>江南皮革厂: </b><br>
<span>随风来去 发表于 2019-8-15 18:23</span><br>
<span>这个没啥问题吧</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>没毛病，大部分重疾险都是赔完一次重疾即合同终止。化疗有专门的医疗险。</span><br>
<span>应该是销售员的锅。而且这份重疾险并没搭配其他附加险种例如医疗险、意外险等。</span><br>
<span>俗称“裸险”。很多保险纠纷、误解是因为买的裸险。</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>3Psm 发表于 2019-8-15 18:30</span><br>
<span>我不看合同</span><br>
<span>所以合同对我约束无效</span><br>
<span>至于为什么我签了合同</span><br>
<span>当然，现在越来越多的人也选择另外一种相对简单的鉴别方式，那就是看口碑。导致现在除了车险，一提其他险种大部分第一反应就是骗钱的。</span><br>
</p><p><b>旺旺牛奶: </b><br>
<span>nihilxp 发表于 2019-8-15 18:45</span><br>
<span>银行理财现在都要风险提示录音录像呢，保险公司设计的又多又杂光靠用户甄别的出来所有坑么。 ...</span><br>
<span>现在寿险从9月1日起实行双录，就是全程录像，告知保险全部内容，以后应该就好多了</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCCM00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>兔吊木糸色: </b><br>
<span>江南皮革厂 发表于 2019-8-15 18:46</span><br>
<span>没毛病，大部分重疾险都是赔完一次重疾即合同终止。化疗有专门的医疗险。</span><br>
<span>应该是销售员的锅。而且这份重 ...</span><br>
<span>会不会又是新的骗术？</span><br>
<span>不赔或者只赔一点点，是因为你买的不够多，只买一份不够，要再买两份，三份....</span><br>
</p><p><b>旺旺牛奶: </b><br>
<span>兔吊木糸色 发表于 2019-8-15 18:39</span><br>
<span>你以为那一大摊纸是干嘛用的？满纸不说人话，就是为了诳骗你！</span><br>
<span>请问一下如果真的不是想骗，为什么不在卖 ...</span><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/08/15/iDhN7mAzeYOL9aE.jpg" title="https://i.loli.net/2019/08/15/iDhN7mAzeYOL9aE.jpg"><br>
<span>—— 来自 OPPO PCCM00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>bigcali: </b><br>
<span>引用第4楼meltykiss于2019-08-15 18:28发表的:</span><br>
<span>买重疾险最关键的就是赔付次数啊，这价格那么便宜的怎么可能会有多次赔付—— 来自 samsung SM......</span><br>
<span>@meltykiss</span><br>
<span>这个就是典型的被代理人忽悠的，没有尽到告知责任，连自己买的是啥都不知道。8成人买的保险都是空白。</span><br>
<span> 所</span><br>
<span>这个产品就是一个普通的单次赔付算上附加就6000多了。。但是换来的是20多万的保额，算上已经缴的保费。。也就19万18万的赔付。。</span><br>
<span>同样的费率，起码能做到重疾前15年135%保额67.5万，还附加癌症的二次赔付。保额50万。。。这就是信息不对称啊</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>铅笔画: </b><br>
<span>“在赵先生提供的银行流水单中，显示今年5月6日，分别由上海黄浦区支行转入两笔共计20.7万元，但未注明是何种费用。赵先生妻子介绍，他们去询问保险公司，被告知保险公司已赔付完毕”</span><br>
<span>LZ体面点，钓鱼不要太明显，好歹这句话标红下稍微装下理客中</span><br>
</p><p><b>cqduoluo: </b><br>
<span> 本帖最后由 cqduoluo 于 2019-8-15 19:01 编辑 </span><br>
<span>还以为没赔钱呢，这都赔了20万了，这种人真的不知道说什么，合同自己签了都不看？老想着天上掉馅饼。</span><br>
</p><p><b>meltykiss: </b><br>
<span>bigcali 发表于 2019-8-15 18:54</span><br>
<span>@meltykiss</span><br>
<span>这个就是典型的被代理人忽悠的，没有尽到告知责任，连自己买的是啥都不知道。8成人买的保险都 ...</span><br>
<span>这里面那个“金佑人生终生寿险（分红型）B款（2017版）”不知道是啥，估计是某种年金险？</span><br>
<span>赔的20万可能是“附加金佑人生提前给付重大疾病保险B款（2017版）”里的</span><br>
</p><p><b>星贝保险: </b><br>
<span>中国各大保险公司的理赔率都稳定在95%～97%左右的，很多家可以达到99%，这新闻里其实也是理赔了的，保险公司是赚钱没错，但是也不差理赔的钱。</span><br>
<span>艾滋巨魔买不了保险，看到这种贴当然喜得流涎。</span><br>
</p><p><b>df600a: </b><br>
<span>这不是已经赔了么？有啥问题吗？还要再赔一遍？</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1900, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>一级注册建筑师: </b><br>
<span>泥潭上次有卖保险的发帖打广告，现在又出了一大堆保险公司的水军？</span><br>
</p><p><b>mirari: </b><br>
<span>这保险按合同赔得毫无问题啊，市面上所有重疾险都是这个形式，有多次赔付的也是到保额上限就终止</span><br>
<span>10楼那位就是典型的思而不学盲目恐险，逮着一个保险相关帖就往死里喷，连帖都不看</span><br>
</p><p><b>Spartan-117: </b><br>
<span>九四 发表于 2019-8-15 18:28</span><br>
<span>保险按我的数学理解来说本来是个很赚钱的生意</span><br>
<span>毕竟概率学摆在这里，只要出事的概率低，不出事的人的钱就是 ...</span><br>
<span>国内？《电锯惊魂》看过了没？</span><br>
</p><p><b>铅笔画: </b><br>
<span>meltykiss 发表于 2019-8-15 19:02</span><br>
<span>这里面那个“金佑人生终生寿险（分红型）B款（2017版）”不知道是啥，估计是某种年金险？</span><br>
<span>赔的20万可能是 ...</span><br>
<span>20万是重疾保单赔的</span><br>
<span>7千是分红账户里的钱</span><br>
</p><p><b>wyjbnb: </b><br>
<span>很简单啊，买保险的以为赔到把病治好，卖保险的意思是陪到你缴的钱为止，就是这样一个矛盾。</span><br>
</p><p><b>cosx: </b><br>
<span>以为买保险就有了保障</span><br>
<span>可惜没有哦</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span>基兔就是受害者，他得了艾滋保险公司不赔</span><br>
</p><p><b>Heerake: </b><br>
<span>重疾险不就是得了病后一次赔付的么，这个人想要的应该是医疗险，治疗花了多少赔多少</span><br>
</p><p><b>sacodina: </b><br>
<span>Heerake 发表于 2019-8-15 19:31</span><br>
<span>重疾险不就是得了病后一次赔付的么，这个人想要的应该是医疗险，治疗花了多少赔多少 ...</span><br>
<span>即使医疗险保额也是有上限的啊，还有免赔额。</span><br>
</p><p><b>wkill: </b><br>
<span>这个有啥问题？重疾才1年2000还想赔多少</span><br>
</p><p><b>植田佳奈: </b><br>
<span>楼主没想到泥潭还是有基本的保险知识吧</span><br>
</p><p><b>fayviolet: </b><br>
<span>梅德韦杰夫 发表于 2019-8-15 19:21</span><br>
<span>基兔就是受害者，他得了艾滋保险公司不赔</span><br>
<span>有赔艾滋的保险公司么？所有性病不都是保险公司拒赔的么，所以连乙肝都不赔的</span><br>
</p><p><b>Heerake: </b><br>
<span>sacodina 发表于 2019-8-15 19:37</span><br>
<span>即使医疗险保额也是有上限的啊，还有免赔额。</span><br>
<span>这个新闻主要是治疗费用太高吧，那医疗险一般一万免赔额，300W的保额应该够了，如果不够的话应该也没得治了可以拿着重疾赔付的钱出去浪了</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>交了一万，然后能拿20万…这都有人根据这个案例说所有保险是骗局…</span><br>
</p><p><b>塔那: </b><br>
<span>嗯？我以为这种保险只赔一次是很正常的，难道不是吗？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>fuochai: </b><br>
<span>兔吊木糸色 发表于 2019-8-15 18:39</span><br>
<span>你以为那一大摊纸是干嘛用的？满纸不说人话，就是为了诳骗你！</span><br>
<span>请问一下如果真的不是想骗，为什么不在卖 ...</span><br>
<span>最后一句爆笑，正常赔了的还会上新闻吗</span><br>
</p><p><b>meltykiss: </b><br>
<span>Heerake 发表于 2019-8-15 19:42</span><br>
<span>这个新闻主要是治疗费用太高吧，那医疗险一般一万免赔额，300W的保额应该够了，如果不够的话应该也没得治 ...</span><br>
<span>不懂基础的保险知识被人忽悠乱买保险就是这样，没有搭配医疗险，主体而且还不是重疾险</span><br>
</p><p><b>小屁孩: </b><br>
<span>保险本来就利用信息不对称赚钱啊，俗称骗。</span><br>
<span>如果不是想这样赚钱，大可像其他商品一样，或者电话套餐，有什么服务摆出来给大家选啊，为什么要用业务员推销呢，出了事再都推给临时工</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>最终空想: </b><br>
<span>一年两千，十九年就要三万八，赔付只能到20万，重疾险都是这样吗，感觉性价比好低啊</span><br>
</p><p><b>mu1: </b><br>
<span>看了半天这不是完全按合同顶格赔了么…这种是低智商黑文吧？ </span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1853666[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
