<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>“卡拉OK”与“殖民地的造词法”的小探究</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>“卡拉OK”与“殖民地的造词法”的小探究</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:37:25 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“卡拉OK”与“殖民地的造词法”的小探究[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1850571-1-1.html</link>
      <description>“卡拉OK”与“殖民地的造词法”的小探究&#13;
 本帖最后由 animer 于 2019-8-1 11:43 编辑 

　　作为一个英语只能蒙对二十分的学渣，看网译版小说遇到夹杂英文词汇的段落时，每每甚为烦躁。
&#13;
　　不禁想一喷为快。
&#13;
　　有一些动漫圈里的译者啊，经常在中文里夹杂英文单词，然后认为已经完全翻译了。这种潜意识是有一定的成因的。
&#13;
　　另外，在译词的愚蠢示例中，不中不洋又半音无义的“卡拉OK”要占据一个最高位。而形成这种中英杂合构词法的译者的潜意识也是有一定的成因的。
&#13;
　　这二者的潜意识成因很有探究的趣处。
&#13;
　　一、殖民地的造词法
&#13;
　　卡拉OK，からオーケストラ（Kara orchestra），一般写为全片假名的“カラオケ（Karaoke）”。词义上来讲，“Kara”是日语的“空”，“ok”是英语“orchestra（管弦乐队）”的前两个字发音，日本人造词把二者结合起来，意思是“无人乐队”。
&#13;
　　（我们把这个词义直接代入中文：我们去无人乐队吧。
&#13;
　　咦，语感上似乎也过得去？
&#13;
　　但这是个名词啊。“我们去无人乐队吧”是个省略句。“我们去无人乐队唱歌吧”才更通顺。
&#13;
　　而且，国内很少使用四字以上的词汇来指代某一个事物。对于中文而言，四字在很多时候已经意味着是一个故事啦。也即，鉴于中文的词义密度比较高，故此日常用的名词性的词汇一般不建议超过三个字。而且，从音节识别的角度来说，也不宜过长。）
&#13;
　　说远了——
&#13;
　　从词源上，以日文来说，它是平假名和片假名的杂合，也可以说是日文和英文的杂合。
&#13;
　　而“卡拉OK”这个不中不洋的译词可谓继承了日本造词的杂合习性。甚至更为浅陋——再怎么说，片假名也是日文的重要组成部分，英文单词在中文里算个啥组成部分？
&#13;
　　而类似这种不中不洋的译词，大量来自港台。“卡拉OK”这个词就是台岛人的译词：
&#13;
　　我们去卡拉OK吧。
&#13;
　　我们去卡拉OK唱歌吧。
&#13;
　　我们去唱卡拉OK吧。
&#13;
　　从“卡拉OK”又衍生了个“KTV”：
&#13;
　　在“卡拉OK”传入台岛后，有人把“卡拉OK”装在房间里然后取名为“KTV”，“K”为“卡拉OK”的第一字，“TV”为“MTV（音乐电视）”的后两字组合成“KTV”。从这个角度来说，“KTV”其实是可视化的“卡拉OK”。
&#13;
　　随后，这二者又衍生了“K”：
&#13;
　　我们去唱K吧。
&#13;
　　我们去K歌吧。
&#13;
　　这二者流传到现在，结合大陆现在的译词，又衍生了这样的语句：
&#13;
　　我们去KTV嗨歌吧。（这一句是2019年7月24日，论坛上的一个大陆网友所发。）
&#13;
　　这种潜意识的译词的习惯，其主要的形成逻辑是港台两地在长期的殖民统治下，肉体被打服、精神被折服，从而产生尊洋、媚洋的潜意识，这个潜意识又结合其在日常生活中的一些客观原因，最终具象化成了中英杂合的造词法——
&#13;
　　1、日常生活中经常遇到来自殖民方的外来词汇。（医院里很常见。）
&#13;
　　2、使用者文化不过关，没有译词能力，更没有向他人普及推广的能力。
&#13;
　　3、外来词汇短时间大量涌入，缺乏足够的翻译力量，尤其缺乏被引导的翻译力量。
&#13;
　　4、被殖民方征服后开始对自家文化不自信。
&#13;
　　5、对殖民方文化有憧憬，但又处于殖民地受母语文化影响而不能全盘照搬殖民方文化。
&#13;
　　6、……
&#13;
　　种种因素，最终形成了这种不中不洋的译词。相比之下，中文语句里夹杂英文单词的说话方式已经是小儿科了。
&#13;
　　（顺带一说，这种杂合的集大成者是洋泾浜英语。大家不妨去了解下。很有历史的地域性。比港台有过之无不及。）
&#13;
　　而大陆有了港台作为过滤网，自身人口众多，又没有经历过直接全面的殖民统治，这种词也就相对更少一些，大部分会被本土化重构——用意译的方式来造词。
&#13;
　　又说远了——
&#13;
　　演化到现在，“卡拉OK”并不能代表现在的“无人乐队”，因为又进化到“可视化”了——不光能伴奏，还能伴舞，还能看故事。更何况，不用伴奏的清唱也是一个选项嘛。
&#13;
　　我们现在的日常，一般会说“去唱歌吧”，然后别人会跟一句“好。哪个地方”。或者直接说“去某某KTV唱歌吧”。
&#13;
　　可见，目前对于国内来说，卡拉OK=唱歌。KTV=唱歌的场所。而“卡拉OK”所代表的“无人乐队”已经是个死物，不再需要刻意提及。
&#13;
　　不光如此，我们现在连“KTV”也渐渐意译。
&#13;
　　比如，我们现在开始说“去XX歌房吧”。虽然还比较少见，但这属于客随主便——店名叫“啥啥KTV”，总不好瞎叫吧。
&#13;
　　过去开店的老板只会惯性沿用，及觉得洋名时尚容易吸引年轻人。在这些土老板或洋老板的眼里，英文所代表的文化仍然是先进的，是时尚的。所以，他们还没有很大的动力去修改译名。
&#13;
　　随着经济的上升，新一代的老板们则更为有文化自信。过去总是和“高大上”的“歌舞厅、夜总会”混论的“KTV”，也渐渐单列并且更加专业化、小型化，出现了本土化的“歌厅、歌房、歌屋”。
&#13;
　　我在百度上搜索了下两组词，并从大到小记录了结果数：
&#13;
　　唱歌    72,600,000个
&#13;
　　K歌    34,700,000个
&#13;
　　卡拉OK30,200,000个
&#13;
　　唱K    10,900,000个
&#13;
　　KTV    43,300,000个
&#13;
　　歌厅   34,000,000个
&#13;
　　歌房   25,700,000个
&#13;
　　歌屋   45,700个
&#13;
　　然后我去百度地图搜索，以郑州为例：
&#13;
　　KTV ，超过30个结果。首屏10个里9个带KTV字样。
&#13;
　　歌厅，超过30个结果。首屏没有单纯叫“歌厅”的，1个叫歌舞厅，其他是舞厅、夜总会。
&#13;
　　歌房，有3个结果。且其中两个都带后缀“KTV”。
&#13;
　　歌屋，有1个结果。
&#13;
　　综合其结果，从店方看，英文仍时尚。从客方看，意译更流传。而歌房、歌屋都是近年的产物。
&#13;
　　二、文化的互补有无
&#13;
　　即便大陆有了物理上的缓冲之地，也仍然沿用了很多这种不中不洋的译词。
&#13;
　　因为，强势文化是可以入侵并把弱势文化变成文化殖民地的。且大部分形成原因和殖民地构词法是一样的。
&#13;
　　（额外话：一般来说，如果没有地理上的殖民，日常使用范围就会被缩小，那么文化上的殖民就会相对不易。所以有了网络长城的中国就是比非洲和欧洲更方便阻止文化入侵、更容易阻止思想上被殖民。
&#13;
　　作为网络长城的客观效果之一，也更容易保育出面对全球的文化上的本土互联网公司。仔细瞅瞅，除了美国，还有哪个国家有全球性的社交互联网公司？）
&#13;
　　八十年代以前，大陆整体落后于世界。娱乐文化尤为落后。进入改革开放以后，重点吸收了港台的娱乐文化，也因而流入了不少这种殖民文化的陋习之处。
&#13;
　　不过也并不是什么大不了的事，经济发达了，文化也就发达了，自然而然就会让词汇经历意译化重构，或者说母语化重构。并会再次引领他国补入我们的创词。
&#13;
　　下面详细说说。
&#13;
　　文化具有一种从有处到无处流动的自然属性。因此，翻译本质上只是一种互补有无的过程。
&#13;
　　但实际上，这等同于文化从“高地”向“洼地”流动。因为“有”就是高地，“无”就是洼地。如果“创词方文化”再整体强势，那么“补词方文化”的人，就会对“创词方文化”有一定的憧憬之心。这也意味着，文化具有一种“征服然后殖民”的力量。
&#13;
　　这种憧憬之心，从物理上有多种演化：
&#13;
　　第一种：全盘否定自家文化，并以创词方文化为尊。这种就是“精X系列”了。而且他们因为崇洋而往往学习动力足，会把外来词汇主动直接运用到生活里。并且，因为过去的洋文化所代表的生活确实往往更富足，这使得他们的说辞与做法有很大的说服性，从而具有一定的文化影响力。
&#13;
　　第二种：虽然不以创词方文化为尊，但觉得创词方文化先进，由此对自家文化不自信，从而不自觉用词杂合，有一定几率演化为第一种。
&#13;
　　第三种：从众性杂合。这种最为常见。普通大众只会随波而用，并不会太关心思想上的争辩。你叫“某某KTV”，那我就说“某某KTV”呗。
&#13;
　　但这部分最需要引导——随着文化的潜移默化，他们有一定几率演化成“不自觉杂合”，甚至会被潜移默化成“精X系列”。
&#13;
　　因为，目前高质量的教育并不普及，普通大众因为人数最多，所以力量最强。但这个力量并没有黑白对错，只有利益才能引导左右，无论是短期利益还是长期利益。但短期利益显然比长期利益更容易让大众理解，所以，村民们为了一瓶油都可以投出自己的选票，并不在意村子长期利益的损失。而且，普通大众的信息获取渠道是很有限的，信息容易不对称，所以被带节奏也是常有的事。只有带节奏的跳出者本身有着崇高的目标，才能让这个群体力量带来崇高的结果。比如奔向劳动光荣的共产主义～
&#13;
　　第四种：客观看待，互补有无。
&#13;
　　第五种：全盘否定异种文化。宗教人士、遗老遗少中常见。我认为这属于唯我独尊的应激反应，以及利益争斗。
&#13;
　　日本人在其文化形成的历史过程中，其心理也遵循同样的规律。因为古代日本的原生文化确实不怎么强，毕竟当初连文字都是直接照搬汉字，后期才开始研发自己的文字，并因此进入日文的杂合阶段。
&#13;
　　这个物理演化过程影响也促进了日本的民族性格有极大的精X性。
&#13;
　　（至于它对中国的觊觎之心，那是另一个议题了。不过，面对好东西，谁不想一把抢过来啊。中国也好、美洲也好，肉这么肥美，我又有枪有炮，不抢白不抢。就连印度这么喜欢修来世的国家不也吞并了不少周边小国。）
&#13;
　　也所以，在美国用大炮炸开日本国门的黑船事件之后，日本很快把本来主要用以辅助阅读汉字的片假名用来模拟英文，以便快速吸纳西方文化。
&#13;
　　举个例子，英文中的“Romantic（浪漫）”一词：
&#13;
　　中文如果用音译记录，可以是“罗曼蒂克”，发音是“luó màn dì kè”（用汉语拼音发音）。
&#13;
　　日文如果用音译记录，可以是“ロマンティック”，发音是“romanteike”（用日本音标发音）。
&#13;
　　（对于中国人来说，汉字直接念就行了。同样，对于日本人而言，片假名也是直接念的。并且其发音都和英文发音相似。音译嘛。当然，发音实际上也并不会完全一样，毕竟是不同的语言在互相模拟发音而已。
&#13;
　　注意，既然是音译，就会有不同人的不同写法：比如“罗曼蒂克”也可以写成“罗缦提克”。同样，片假名也不是只有一种写法。只是大家都会慢慢尽量选取一个受众相对多的单词固化成本土基础词汇。）
&#13;
　　音译词汇如果不加以释义，是无法让人理解这个词汇的。因为无法从已经掌握的母语中的现有独体字（中文）或者基础词（英文）的意思推断出来音译词汇的大致意思。也即，词汇学习成本更高些。
&#13;
　　但如果固化成本土基础词汇，随着大家念久了，记熟了，就会直接理解了。就好像我们指着一个苹果说，以后这个东西就叫“苹果”了。类似这样的词义指定。
&#13;
　　为了方便本土人士容易理解，译词一般偏向这样的合成词——用母语中意义相同或者相近的独体字来组成和外来词汇意思相同的新词。所谓的意译。并且如果译词能够和外来词汇具有相似的发音那就更完美了，比如“坦克”。
&#13;
　　音译词汇被直接固化到本土基础词汇里的一般是本土没有的东西。比如“咖啡”。
&#13;
　　如果有人把咖啡树移植过来，且命名为“茜果树”并流传开来，那么自然“咖啡”在中国就会是“茜果茶”。
&#13;
　　顺带一说，另一个充满着“人性与经济的辩证关系”的译词是“奇异果”。它原本是猕猴桃。1904年被新西兰一位女教师带走种子，并因为和新西兰本土的kiwi（几维鸟）相似，而被命名为“kiwi fruit”，并改良发扬光大成为新西兰的特产，又逆输过来被音译为“奇异果”，并被国人追崇，也是人性的黑色幽默之处。如果细细分析，估计又能写几篇《中国人的劣根性》。不过国外的文化演化中也一样有这个逻辑的存在。
&#13;
　　再说个词，“Science”，五四时期曾音译为“赛恩斯”引入，但很显然，对于表意文字而言，还是从用字构词上就具备表义的美感比较好，最终它成为了“科学”。而另一个具有演化代表性的词汇是“因特网“，它目前变为了”互联网”。
&#13;
　　说远了——
&#13;
　　与中国被鸭片战争打败被迫打开国门，并被西方文化冲击一样，黑船事件之后，征服性的、爆发性的外来新词涌入日本，日本又因为有直接引入汉字的历史过往，面对大量的来自西方文化的新事物、新思想，就又一次暴力地、短时间地、高效率地用片假名全盘引入了西方文化。反正日文已经有了大量的汉字，再直接纳入西文也不是什么大不了的。
&#13;
　　比如“奶茶、咖啡”等外来新词都开始大量被音译为片假名并直接固化成日文基础词汇。甚至，连日本原生的旧词汇，比如“せっぷん（接吻）”也因“崇洋心理”“新奇心理”“外语距离”等各种因素被替换为片假名的“キス（kiss，接吻）”再广为流传。也因此，有老一辈的日本人的“新生代用的片假名词汇太多，无法交流”等类似抱怨。
&#13;
　　这类似于中国人把“Kiss”用音译记录成“啃死”并纳入中文词汇替代掉“接吻”，换算下就是小年轻喜欢的杂交火星文啊——“莪啃死你”。站在这种换算角度，你才能理解日本的文化是如何的混血杂合。
&#13;
　　但也正因为如此，这种外来词汇的生命力一般不够强大，会变来变去，从晦涩到消失，只有少数的词汇因为一些特殊原因，比如简洁等因素保留下去。事实上，日本也确实有太多的片假名词汇因为过于晦涩而慢慢变成死词。
&#13;
　　又说远了——
&#13;
　　总之，直接吸纳外来词汇到本土文字里，在各个文明里都多多少少存在。日本只是因为没有原生文字，以及历史发展的偶然，对于直接吸纳外来词汇到本土文字里更没自尊罢了。
&#13;
　　很多小译者遇到片假名词汇，面对英文文化，容易因为前面所说的一些潜意识及心理演化、认为把它们译成英文就完成翻译任务了。但这样的翻译行为是错误的，因为片假名是日文的组成之一，但英文并不是中文的组成之一。
&#13;
　　作为最为精妙的文化载体的汉字的创造者，我们可不能学日本。现在很多小屁孩都有把“Yes、OK、……”等简单单词当汉语词汇的自觉与不自觉行为。这简直比用“耶斯、欧肯”更低一级啊。
&#13;
　　有必要纠正——记住了！我们祖先所创造的汉字是这个地球上最为先进的文化记录符号。其传承的高稳定、学习的低成本、词义的易扩展，都是最强！没有之一！
&#13;
　　这并非只是唯我独尊。因为没有这个心，那所有的文明就都无从发展。这本就是保障物种演化的生命自然属性之一。
&#13;
　　十年前，我们有很多音译的词汇，但近几年开始，随着中国经济的即将再次攀回世界巅峰，中国文化也开始再次创造。我们也开始把音译的外来词汇进行意译重构，比如“卡拉OK”变成“唱歌”，“KTV”变成“歌房”，“摇滚”变为“土嗨”，……，挺多的。而且会越来越多。
&#13;
　　甚至随着中国经济的上升，西方也开始再次直接吸收中国文化的创词。比如“豆腐”从“bean curd”变成了“tofu”。（话说，对于西方的表音文字而言，其实也存在音译和意译的矛盾。只是这里的意译大概要解释为“基础词拼接造词法”吧。）
&#13;
　　三、几个简单的建议
&#13;
　　1、技术类的名词大都需要意译。如果能兼顾发音就更好了。
&#13;
　　这样才能便于我们学习新东西。音译的“鲁棒性”就是个反例，我很难记住这个单词，尤其无法联想到意思。有待意译化重构。
&#13;
　　2、有一些外来词汇，你别把它当回事，随便翻译下就行。
&#13;
　　实际上，很多译词确实都是某个小译者在某个小黑屋的某个深夜里随便拍了下脑袋，结果就因为首创性，就固化成你们口中的圭臬了。比如战场原的名字“黒仪”之类的。就连“卡拉OK”这种愚蠢的译词，大家不也一样照单收了。^0^由此，我们可以把一些日本的特指词汇简单化地翻译过来。并没什么大不了的，起码没有千年虫严重：
&#13;
　　电玩咖。日文名是“グーマーズ”，也即“Gamers“，日本的一家电玩相关连锁店。嘛，也算是小黑屋里的造词了。名字其实译名为“玩家”多省事，连“们”字都不用体现。
&#13;
　　虎之穴。日文名是“とらのあな”，直译是“老虎的巢穴”，简称“虎之穴”。日本的一家动漫相关连锁店。
&#13;
　　蜜瓜书籍。日文名是“メロンブックス”，也即“Melonbooks”。日本的一家动漫相关连锁店。
&#13;
　　活力漫画。“Comic Alive”是日本出版社媒体工厂（Media Factory）下属的漫画杂志。该杂志除了漫画原创作品外，也会刊载“媒工文库（MF文库J）”上所刊载的小说的漫画版。（这个J据说是日本（Japan）以及青少年（Juvenile）的首字母。嘛，它又没分老人版和小孩版，这里的J在翻译里不体现也无所谓啦。而且，日本（Japan）的J是不是牵强附会也存疑。所以，非要体现，“媒工文库·青” 就可以啦。青，青草或没成熟的庄稼。很适合啦。）
&#13;
　　魅特。“Animate”日本一家动漫相关连锁商店。顺带一说，这个是官方译名。淘宝上有天猫店的。你看它把“Ani”直接忽略了。
&#13;
　　3、有时候，夹杂英文是体现某个人的个色。对于这种，英文后加括号附带中文注释就好。
&#13;
　　4、有人认为部分英文单词的夹杂是体现“梗/谐典/典故”，比如“flag”这个词，认为如果直译“标示旗”，则没有突出“梗/谐典/典故”的感觉。
&#13;
　　我可去你妹的吧。你们要想一想，如果在英文或者日文语境里，不也是同种文字吗？难道就能有突出感了？
&#13;
　　顺带，“flag”单独使用的时候，建议译为“标示旗”，“插旗、立旗”则直接用。
&#13;
　　三、结语
&#13;
　　潜意识，潜移默化，不去理解清楚，就容易让“从众型”演化成“精X型”。得时不时喊喊敲敲，免得被潜了去——西方可是经常会用各种娱乐作品搞意识形态斗争的潜移默化的——绝大部分的好莱坞大片都在讲述着美国的人性之美、美国的实力之强。
&#13;
　　而“憧憬之心”也会带来“爱屋及乌”，有部分人就有可能“爱屋及乌”到“爱到失了智”，把他国文化对自己的补入影响认作“养育之恩”。而且，越是对母语了解不多的人越容易“把鸭婶当鸡母”。
&#13;
　　比如，有个小编就在看日本动漫后学会使用外来词汇的过程中感悟到仪式感了——
&#13;
　　日本人在说“以上です”时到底在说些什么？
&#13;
　　http://k.sina.com.cn/article_1358530827_50f9890b019006y2n.html
&#13;
　　日语赋予小编太多的性格和语言习惯，造成了小编不光在写日语文件时会采用“以上です”，在书写一些汉语文件时同样会采用“以上”作为结束语，这已经形成了一种挥之不去的习惯。
&#13;
　　很多人会觉得我可能被日本文化影响太深，觉得我这样的确不太好，但是小编并不这样认为，用“以上”作为结尾的文章会让小编感受到极大的仪式感，就像各位明明可以在电脑上看完一些电影，但是依然还会花钱去电影院看电影是一个道理。
&#13;
　　瞅瞅上边这段文字的字里行间，日语俨然是此小编的再生父母。
&#13;
　　所以啊，我前面说文化具有殖民性，别不信。这小编就是活生生的例子。潜移默化对于这些从动漫中获取知识的青少年尤为见效。
&#13;
　　至于“以上”这个词，本身就是一个本土化构词，于是，是补入它的日文意思，还是意译成新的词汇，我不懂日文啊，这里就不瞎侃了～
&#13;
　　意译，其根本目标是降低更多人学习和交流的成本哇。就认真点儿补入呗。
&#13;
　　（全文完。2019年8月1日，天空城。）　</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>BlueDrii: </b><br>
<span>很多时候就是习惯罢了。在中国没什么人管NBA叫美职篮，反过来也少有人把英超叫PL，欧冠叫UCL，西甲叫LaLiga，纯粹是为了简单，怎么样叫简单怎么来</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>BlueDrii 发表于 2019-8-2 13:14</span><br>
<span>很多时候就是习惯罢了。在中国没什么人管NBA叫美职篮，反过来也少有人把英超叫PL，欧冠叫UCL，西甲叫LaLiga ...</span><br>
<span>很多时候就是习惯罢了。在中国没什么人管NBA叫美职篮，反过来也少有人把英超叫PL，欧冠叫UCL，西甲叫LaLiga，纯粹是为了简单，怎么样叫简单怎么来</span><br>
<span>这就奇怪了。为什么后几个英文缩写会被简化意译呢？而只有美篮（NBA）不同？</span><br>
</p><p><b>emanthcin: </b><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/08/02/5d43ca985c9f473952.jpg" title="https://i.loli.net/2019/08/02/5d43ca985c9f473952.jpg"><br>
<span>ゲーマーズ</span><br>
<span>グーマーズ</span><br>
<span>这俩长得真像</span><br>
<span>—— 来自 Sony E6683, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>emanthcin 发表于 2019-8-2 13:33</span><br>
<span>ゲーマーズ</span><br>
<span>グーマーズ</span><br>
<span>这俩长得真像</span><br>
<span>改好了。</span><br>
</p><p><b>国王: </b><br>
<span>1364012873 发表于 2019-8-2 12:14</span><br>
<span>感觉最怪的是音译还掺着英文字母，卡拉OK 哆啦A梦这样的</span><br>
<span>其实主楼应该是想说这些 卡拉OK C位出道 P图 wifi共享</span><br>
<span>是值得讨论的问题</span><br>
<span>可是楼主一贯的风格 还是写的鼠标滚几次轮都看不完</span><br>
<span>非要搞些民族性的东西出来 可能是之前洗墙贴太成功了吧</span><br>
<span>而且又提用“土嗨”代替“摇滚”</span><br>
<span>“摇滚”是意译 “土嗨”的“嗨”是音译啊 自己拆自己台嘛。。。</span><br>
<span>特别是写 使用其他民族文字的文明就无从发展 这种</span><br>
<span>估计是不知道现在英美人吸收的意语西语法语真说起来用的也是常规26字母外的吧</span><br>
</p><p><b>国王: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-1 15:48</span><br>
<span>自从你用了手机，有多久没输入过域名了？是不是通过搜索中文名、系统默认的导航页、各大公司的手机软件等 ...</span><br>
<span>仔细一看 我比你注册早 居然能用中文id耶</span><br>
<span>那你这么在意 为什么不再注册一个中文id呢 你明明还有一个也是d什么的号来着 想来也不是反感多开个id</span><br>
<span>为什么不给管理员打钱修改你id呢</span><br>
<span>难道你对这个字母id有什么感情上的留恋？ </span><br>
<span>那你为什么让其他人把一直以来用的带字母的词换成全中文呢 不虚伪吗？</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span> 本帖最后由 animer 于 2019-8-2 16:45 编辑 </span><br>
<span>国王 发表于 2019-8-2 15:05</span><br>
<span>其实主楼应该是想说这些 卡拉OK C位出道 P图 wifi共享</span><br>
<span>是值得讨论的问题</span><br>
<span>提用“土嗨”代替“摇滚”</span><br>
<span>“摇滚”是意译 “土嗨”的“嗨”是音译啊 自己拆自己台嘛</span><br>
<span>你说的对。我故意加的这一个。土嗨，又叫傻乐呵。</span><br>
<span>至于嗨，其实也算是音译带意译的感觉了。可以视为补入的。但如果真要较真，我还真不喜欢这词。</span><br>
</p><p><b>repal: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-2 09:13</span><br>
<span> 1、借词是互补有无。2、去粤推普： </span><br>
<span>阁下还挺实诚，值得表扬这顶八心八箭的双标狗的帽子送你了，好好戴着</span><br>
</p><p><b>sykeash: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-2 13:06</span><br>
<span>1、基层劳动者会关心这个？你店名叫KTV或者歌屋，大众只会跟着念。</span><br>
<span>2、我前面的意译造词让你增加学习成 ...</span><br>
<span>一是归根结底你的命令还是要有人执行，他自己执行都不关心这个是不可能的。要不就你买通贪婪的媒体，那也是个说法。</span><br>
<span>二是学生没得选，你让他干啥他只能干啥。你现在让我用你的词，抱歉我就简单说no你也没什么办法。我呢，就是一毛钱都不乐意增加。你要动用权力嘛，可以是可以，嘿嘿。成年人关心自己的利益，忽悠成年人还走社会成本这套，太古老了。</span><br>
</p><p><b>babybruin: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-08-01 23:06:44</span><br>
<span>烟台韩国人多</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>osborn: </b><br>
<span>语言从来都是演化形成而不是顶层设计的，语言本身无时不刻都在进化，9102年还提什么语言正统性简直愚昧狭隘。演化都是这样，人们身在其中但难以察觉，而且大趋势不是人能控制的，发这些东西除了表达一下自己对新事物的适应能力差之外没什么信息量。</span><br>
</p><p><b>曲终人未散: </b><br>
<span>阿尔法狗是什么</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>osborn 发表于 2019-8-2 20:39</span><br>
<span>语言从来都是演化形成而不是顶层设计的，语言本身无时不刻都在进化，9102年还提什么语言正统性简直愚昧狭隘 ...</span><br>
<span>语言从来都是演化形成而不是顶层设计的，语言本身无时不刻都在进化，9102年还提什么语言正统性简直愚昧狭隘。演化都是这样，人们身在其中但难以察觉，而且大趋势不是人能控制的，发这些东西除了表达一下自己对新事物的适应能力差之外没什么信息量。</span><br>
<span>历史的走向也包含着偶然性。大势由一个个人组成。甚至某几个人会起到决定作用。</span><br>
<span>比如如果没有李善兰，你搞不好还在用“Differentiation”，而不是用更简洁的“微分”。</span><br>
<span>你说你也是个30、40岁的人了，怎么还这么天真。少玩一些游戏吧。</span><br>
</p><p><b>serial: </b><br>
<span> 本帖最后由 serial 于 2019-8-3 10:33 编辑 </span><br>
<span>平常条理 发表于 2019-8-2 10:47</span><br>
<span>真可笑 有人耍泼打滚，大发愚蠢言论，字字句句臭不可言，将正常文化交流现象上升到对广大群体的普遍恶毒 ...</span><br>
<span>我并不认为主楼所说完全正确，最后结论从无法解释的“民族”出发，显得毫无道理。你怎么开始喷我了？</span><br>
</p><p><b>osborn: </b><br>
<span> 本帖最后由 osborn 于 2019-8-3 14:13 编辑 </span><br>
<span>animer 发表于 2019-8-2 21:07</span><br>
<span>历史的走向也包含着偶然性。大势由一个个人组成。甚至某几个人会起到决定作用。</span><br>
<span>比如如果没有李善兰， ...</span><br>
<span>从更大的视角看，各国语言中不断出现新造和他国词汇的趋势是不变的，而且站在这个视点看，differentation和微分这两个词根本就没什么区别。如果人们想用简化的书写，自然就会自己造一个简称，就和卡拉OK简化到唱k一样。演化的趋势来自选择压，当选择压的方向是简化方向，那词汇就会往各种缩略语的方向演进。当换了一个环境，选择压变成了追求精确和唯一性，那么当然也会出现更规整的词汇，比如官场用语，外交辞令。即便是这样的词也不是一成不变，比如拿出过去50年国家领导的演讲用语做一个语义解析，里面常用的修辞和句型就与现在不同。</span><br>
<span>当然LZ说的并没有错，每一次特定的事件和选择可能会决定一个词汇在此时此刻变成什么样，而且这样的词还可能会沿用很长时间。比如水稻的科学分类，在拉丁语原文中的含义是印度型和日本型，因为早期的科研认为水稻原产自印度。但后来又有更多证据表明水稻其实发源自中国，当时就有很多中国科学家希望水稻的分类名可以改成籼稻和粳稻。但到现在也没有改，因为科学命名已经固定了。但是so what？不管它叫什么，词汇、名字这些东西，本身只是符号而已，表达的都是一个抽象概念，只要这个概念本身能清晰无误地表达出来就足够了；再说演化从来就不是追求顶层设计和所谓的最优解，而是能凑合用就行。在足够长的使用时间里，真正连凑合都没法凑合的那些语言片段早就消亡了，比如已经不存在的职业、已经过时的网络用语之类。但只要它们还能用，也就会接着被用下去，或许保持不变，或许因为选择压而逐渐变为其他的形态。但无论变成什么样，从演化的角度看都没有什么好与不好，就连所谓的“微分”比“differentitation”简洁，对语言而言也只是一种属性，既不是好也不是不好，而是要看具体使用场景的要求。实际上，如果用在口语里，效果其实没有多么巨大的不同，外国人用differentitation并没有比我们用微分费劲多少，而在书写上这俩都不常用，大家平时写公式用的是数学符号。</span><br>
<span>LZ的问题在于着眼点低，管中窥豹。对语言演化还是简单的情绪化评价，从自己的主观感受出发给一些具体的语言片段定义好坏，还说什么“几个人起到决定作用”，决定啥？决定一个词最终的形态是你这个特定灵长类个体喜欢的还是讨厌？我觉得讨论语言的变化过程这事本身很有意思，但带着个人评价就没必要了。当然LZ这帖的立意就是舒发不喷不快的情绪，虽然里面提到了一些有趣的知识，但因为整个帖子的基调是情感表达、找认同、反对异己，与泥潭大部分的帖子没什么区别，所以并不是一个值得严肃讨论的话题，顶多也只能引来我这样的喷子。所以才说没啥信息量啊。LZ大概是专业人士，对语言这一块有自己的研究，所以思考语言学问题的时候，大概带了些信仰力加持？对控制感的渴求？使命感？个人立场？因为深挖细分领域而钻进牛角尖？但在我们外人看来，和那些认为繁体字正统简体字傻逼的学者是差不多的，只能概括为偏执。至于简体字到底好不好用，中国文化有没有因为文字的简化而受到损失，又或者传统文化到底怎么定义边界？有没有传承的价值？怎么定义文化的好坏？这些历史自有答案，就算你冷嘲热讽或是力挽狂澜，哪怕你的影响力极大，以一己之力稍微偏移了演化的洪流——对这世上的大部分人而言，对文明本身而言，都无足轻重。</span><br>
<span>说到底，咱俩的观点分歧背后，其实是英雄史观和演化史观两座大山。这个话题就更大了，不知以后会不会有人开帖聊呢</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span> 本帖最后由 animer 于 2019-8-3 15:15 编辑 </span><br>
<span>osborn 发表于 2019-8-3 14:01</span><br>
<span>从更大的视角看，各国语言中不断出现新造和他国词汇的趋势是不变的，而且站在这个视点看，differentation ...</span><br>
<span>站在宇宙的角度，地球是要死的。</span><br>
<span>英文再杂合，目前也没出现译词里带汉字。</span><br>
<span>而闹吵吵的港毒台毒已经蹬鼻子上你脸了，如何抽它们的筋？断它们的根？你不去扫，它就会跑？你觉得只有几个煽动者？</span><br>
<span>所以，“不作为的客观大视角”你好，再见。</span><br>
</p><p><b>osborn: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-3 15:09</span><br>
<span>站在宇宙的角度，地球是要死的。</span><br>
<span>英文再杂合，目前也没出现译词里带汉字。</span><br>
<span>原来你想的是把自己放到和他们同一个水平 ，然后用丰富的经验打败他们？那你开心就好，告辞……</span><br>
</p><p><b>平常条理: </b><br>
<span>serial 发表于 2019-8-3 10:23</span><br>
<span>我并不认为主楼所说完全正确，最后结论从无法解释的“民族”出发，显得毫无道理。你怎么开始喷我了？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>对不起，是我理解错了。不好意思，诚挚致歉。整栋楼最蠢的也就是楼主一个人的言论而已。</span><br>
</p><p><b>aiplus: </b><br>
<span>这不是竹子么</span><br>
<span>贵坛资深troll了，又臭又长的脑补文字实在是没法看不下去</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1850571[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“卡拉OK”与“殖民地的造词法”的小探究[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1850571-1-1.html</link>
      <description>“卡拉OK”与“殖民地的造词法”的小探究&#13;
 本帖最后由 animer 于 2019-8-1 11:43 编辑 

　　作为一个英语只能蒙对二十分的学渣，看网译版小说遇到夹杂英文词汇的段落时，每每甚为烦躁。
&#13;
　　不禁想一喷为快。
&#13;
　　有一些动漫圈里的译者啊，经常在中文里夹杂英文单词，然后认为已经完全翻译了。这种潜意识是有一定的成因的。
&#13;
　　另外，在译词的愚蠢示例中，不中不洋又半音无义的“卡拉OK”要占据一个最高位。而形成这种中英杂合构词法的译者的潜意识也是有一定的成因的。
&#13;
　　这二者的潜意识成因很有探究的趣处。
&#13;
　　一、殖民地的造词法
&#13;
　　卡拉OK，からオーケストラ（Kara orchestra），一般写为全片假名的“カラオケ（Karaoke）”。词义上来讲，“Kara”是日语的“空”，“ok”是英语“orchestra（管弦乐队）”的前两个字发音，日本人造词把二者结合起来，意思是“无人乐队”。
&#13;
　　（我们把这个词义直接代入中文：我们去无人乐队吧。
&#13;
　　咦，语感上似乎也过得去？
&#13;
　　但这是个名词啊。“我们去无人乐队吧”是个省略句。“我们去无人乐队唱歌吧”才更通顺。
&#13;
　　而且，国内很少使用四字以上的词汇来指代某一个事物。对于中文而言，四字在很多时候已经意味着是一个故事啦。也即，鉴于中文的词义密度比较高，故此日常用的名词性的词汇一般不建议超过三个字。而且，从音节识别的角度来说，也不宜过长。）
&#13;
　　说远了——
&#13;
　　从词源上，以日文来说，它是平假名和片假名的杂合，也可以说是日文和英文的杂合。
&#13;
　　而“卡拉OK”这个不中不洋的译词可谓继承了日本造词的杂合习性。甚至更为浅陋——再怎么说，片假名也是日文的重要组成部分，英文单词在中文里算个啥组成部分？
&#13;
　　而类似这种不中不洋的译词，大量来自港台。“卡拉OK”这个词就是台岛人的译词：
&#13;
　　我们去卡拉OK吧。
&#13;
　　我们去卡拉OK唱歌吧。
&#13;
　　我们去唱卡拉OK吧。
&#13;
　　从“卡拉OK”又衍生了个“KTV”：
&#13;
　　在“卡拉OK”传入台岛后，有人把“卡拉OK”装在房间里然后取名为“KTV”，“K”为“卡拉OK”的第一字，“TV”为“MTV（音乐电视）”的后两字组合成“KTV”。从这个角度来说，“KTV”其实是可视化的“卡拉OK”。
&#13;
　　随后，这二者又衍生了“K”：
&#13;
　　我们去唱K吧。
&#13;
　　我们去K歌吧。
&#13;
　　这二者流传到现在，结合大陆现在的译词，又衍生了这样的语句：
&#13;
　　我们去KTV嗨歌吧。（这一句是2019年7月24日，论坛上的一个大陆网友所发。）
&#13;
　　这种潜意识的译词的习惯，其主要的形成逻辑是港台两地在长期的殖民统治下，肉体被打服、精神被折服，从而产生尊洋、媚洋的潜意识，这个潜意识又结合其在日常生活中的一些客观原因，最终具象化成了中英杂合的造词法——
&#13;
　　1、日常生活中经常遇到来自殖民方的外来词汇。（医院里很常见。）
&#13;
　　2、使用者文化不过关，没有译词能力，更没有向他人普及推广的能力。
&#13;
　　3、外来词汇短时间大量涌入，缺乏足够的翻译力量，尤其缺乏被引导的翻译力量。
&#13;
　　4、被殖民方征服后开始对自家文化不自信。
&#13;
　　5、对殖民方文化有憧憬，但又处于殖民地受母语文化影响而不能全盘照搬殖民方文化。
&#13;
　　6、……
&#13;
　　种种因素，最终形成了这种不中不洋的译词。相比之下，中文语句里夹杂英文单词的说话方式已经是小儿科了。
&#13;
　　（顺带一说，这种杂合的集大成者是洋泾浜英语。大家不妨去了解下。很有历史的地域性。比港台有过之无不及。）
&#13;
　　而大陆有了港台作为过滤网，自身人口众多，又没有经历过直接全面的殖民统治，这种词也就相对更少一些，大部分会被本土化重构——用意译的方式来造词。
&#13;
　　又说远了——
&#13;
　　演化到现在，“卡拉OK”并不能代表现在的“无人乐队”，因为又进化到“可视化”了——不光能伴奏，还能伴舞，还能看故事。更何况，不用伴奏的清唱也是一个选项嘛。
&#13;
　　我们现在的日常，一般会说“去唱歌吧”，然后别人会跟一句“好。哪个地方”。或者直接说“去某某KTV唱歌吧”。
&#13;
　　可见，目前对于国内来说，卡拉OK=唱歌。KTV=唱歌的场所。而“卡拉OK”所代表的“无人乐队”已经是个死物，不再需要刻意提及。
&#13;
　　不光如此，我们现在连“KTV”也渐渐意译。
&#13;
　　比如，我们现在开始说“去XX歌房吧”。虽然还比较少见，但这属于客随主便——店名叫“啥啥KTV”，总不好瞎叫吧。
&#13;
　　过去开店的老板只会惯性沿用，及觉得洋名时尚容易吸引年轻人。在这些土老板或洋老板的眼里，英文所代表的文化仍然是先进的，是时尚的。所以，他们还没有很大的动力去修改译名。
&#13;
　　随着经济的上升，新一代的老板们则更为有文化自信。过去总是和“高大上”的“歌舞厅、夜总会”混论的“KTV”，也渐渐单列并且更加专业化、小型化，出现了本土化的“歌厅、歌房、歌屋”。
&#13;
　　我在百度上搜索了下两组词，并从大到小记录了结果数：
&#13;
　　唱歌    72,600,000个
&#13;
　　K歌    34,700,000个
&#13;
　　卡拉OK30,200,000个
&#13;
　　唱K    10,900,000个
&#13;
　　KTV    43,300,000个
&#13;
　　歌厅   34,000,000个
&#13;
　　歌房   25,700,000个
&#13;
　　歌屋   45,700个
&#13;
　　然后我去百度地图搜索，以郑州为例：
&#13;
　　KTV ，超过30个结果。首屏10个里9个带KTV字样。
&#13;
　　歌厅，超过30个结果。首屏没有单纯叫“歌厅”的，1个叫歌舞厅，其他是舞厅、夜总会。
&#13;
　　歌房，有3个结果。且其中两个都带后缀“KTV”。
&#13;
　　歌屋，有1个结果。
&#13;
　　综合其结果，从店方看，英文仍时尚。从客方看，意译更流传。而歌房、歌屋都是近年的产物。
&#13;
　　二、文化的互补有无
&#13;
　　即便大陆有了物理上的缓冲之地，也仍然沿用了很多这种不中不洋的译词。
&#13;
　　因为，强势文化是可以入侵并把弱势文化变成文化殖民地的。且大部分形成原因和殖民地构词法是一样的。
&#13;
　　（额外话：一般来说，如果没有地理上的殖民，日常使用范围就会被缩小，那么文化上的殖民就会相对不易。所以有了网络长城的中国就是比非洲和欧洲更方便阻止文化入侵、更容易阻止思想上被殖民。
&#13;
　　作为网络长城的客观效果之一，也更容易保育出面对全球的文化上的本土互联网公司。仔细瞅瞅，除了美国，还有哪个国家有全球性的社交互联网公司？）
&#13;
　　八十年代以前，大陆整体落后于世界。娱乐文化尤为落后。进入改革开放以后，重点吸收了港台的娱乐文化，也因而流入了不少这种殖民文化的陋习之处。
&#13;
　　不过也并不是什么大不了的事，经济发达了，文化也就发达了，自然而然就会让词汇经历意译化重构，或者说母语化重构。并会再次引领他国补入我们的创词。
&#13;
　　下面详细说说。
&#13;
　　文化具有一种从有处到无处流动的自然属性。因此，翻译本质上只是一种互补有无的过程。
&#13;
　　但实际上，这等同于文化从“高地”向“洼地”流动。因为“有”就是高地，“无”就是洼地。如果“创词方文化”再整体强势，那么“补词方文化”的人，就会对“创词方文化”有一定的憧憬之心。这也意味着，文化具有一种“征服然后殖民”的力量。
&#13;
　　这种憧憬之心，从物理上有多种演化：
&#13;
　　第一种：全盘否定自家文化，并以创词方文化为尊。这种就是“精X系列”了。而且他们因为崇洋而往往学习动力足，会把外来词汇主动直接运用到生活里。并且，因为过去的洋文化所代表的生活确实往往更富足，这使得他们的说辞与做法有很大的说服性，从而具有一定的文化影响力。
&#13;
　　第二种：虽然不以创词方文化为尊，但觉得创词方文化先进，由此对自家文化不自信，从而不自觉用词杂合，有一定几率演化为第一种。
&#13;
　　第三种：从众性杂合。这种最为常见。普通大众只会随波而用，并不会太关心思想上的争辩。你叫“某某KTV”，那我就说“某某KTV”呗。
&#13;
　　但这部分最需要引导——随着文化的潜移默化，他们有一定几率演化成“不自觉杂合”，甚至会被潜移默化成“精X系列”。
&#13;
　　因为，目前高质量的教育并不普及，普通大众因为人数最多，所以力量最强。但这个力量并没有黑白对错，只有利益才能引导左右，无论是短期利益还是长期利益。但短期利益显然比长期利益更容易让大众理解，所以，村民们为了一瓶油都可以投出自己的选票，并不在意村子长期利益的损失。而且，普通大众的信息获取渠道是很有限的，信息容易不对称，所以被带节奏也是常有的事。只有带节奏的跳出者本身有着崇高的目标，才能让这个群体力量带来崇高的结果。比如奔向劳动光荣的共产主义～
&#13;
　　第四种：客观看待，互补有无。
&#13;
　　第五种：全盘否定异种文化。宗教人士、遗老遗少中常见。我认为这属于唯我独尊的应激反应，以及利益争斗。
&#13;
　　日本人在其文化形成的历史过程中，其心理也遵循同样的规律。因为古代日本的原生文化确实不怎么强，毕竟当初连文字都是直接照搬汉字，后期才开始研发自己的文字，并因此进入日文的杂合阶段。
&#13;
　　这个物理演化过程影响也促进了日本的民族性格有极大的精X性。
&#13;
　　（至于它对中国的觊觎之心，那是另一个议题了。不过，面对好东西，谁不想一把抢过来啊。中国也好、美洲也好，肉这么肥美，我又有枪有炮，不抢白不抢。就连印度这么喜欢修来世的国家不也吞并了不少周边小国。）
&#13;
　　也所以，在美国用大炮炸开日本国门的黑船事件之后，日本很快把本来主要用以辅助阅读汉字的片假名用来模拟英文，以便快速吸纳西方文化。
&#13;
　　举个例子，英文中的“Romantic（浪漫）”一词：
&#13;
　　中文如果用音译记录，可以是“罗曼蒂克”，发音是“luó màn dì kè”（用汉语拼音发音）。
&#13;
　　日文如果用音译记录，可以是“ロマンティック”，发音是“romanteike”（用日本音标发音）。
&#13;
　　（对于中国人来说，汉字直接念就行了。同样，对于日本人而言，片假名也是直接念的。并且其发音都和英文发音相似。音译嘛。当然，发音实际上也并不会完全一样，毕竟是不同的语言在互相模拟发音而已。
&#13;
　　注意，既然是音译，就会有不同人的不同写法：比如“罗曼蒂克”也可以写成“罗缦提克”。同样，片假名也不是只有一种写法。只是大家都会慢慢尽量选取一个受众相对多的单词固化成本土基础词汇。）
&#13;
　　音译词汇如果不加以释义，是无法让人理解这个词汇的。因为无法从已经掌握的母语中的现有独体字（中文）或者基础词（英文）的意思推断出来音译词汇的大致意思。也即，词汇学习成本更高些。
&#13;
　　但如果固化成本土基础词汇，随着大家念久了，记熟了，就会直接理解了。就好像我们指着一个苹果说，以后这个东西就叫“苹果”了。类似这样的词义指定。
&#13;
　　为了方便本土人士容易理解，译词一般偏向这样的合成词——用母语中意义相同或者相近的独体字来组成和外来词汇意思相同的新词。所谓的意译。并且如果译词能够和外来词汇具有相似的发音那就更完美了，比如“坦克”。
&#13;
　　音译词汇被直接固化到本土基础词汇里的一般是本土没有的东西。比如“咖啡”。
&#13;
　　如果有人把咖啡树移植过来，且命名为“茜果树”并流传开来，那么自然“咖啡”在中国就会是“茜果茶”。
&#13;
　　顺带一说，另一个充满着“人性与经济的辩证关系”的译词是“奇异果”。它原本是猕猴桃。1904年被新西兰一位女教师带走种子，并因为和新西兰本土的kiwi（几维鸟）相似，而被命名为“kiwi fruit”，并改良发扬光大成为新西兰的特产，又逆输过来被音译为“奇异果”，并被国人追崇，也是人性的黑色幽默之处。如果细细分析，估计又能写几篇《中国人的劣根性》。不过国外的文化演化中也一样有这个逻辑的存在。
&#13;
　　再说个词，“Science”，五四时期曾音译为“赛恩斯”引入，但很显然，对于表意文字而言，还是从用字构词上就具备表义的美感比较好，最终它成为了“科学”。而另一个具有演化代表性的词汇是“因特网“，它目前变为了”互联网”。
&#13;
　　说远了——
&#13;
　　与中国被鸭片战争打败被迫打开国门，并被西方文化冲击一样，黑船事件之后，征服性的、爆发性的外来新词涌入日本，日本又因为有直接引入汉字的历史过往，面对大量的来自西方文化的新事物、新思想，就又一次暴力地、短时间地、高效率地用片假名全盘引入了西方文化。反正日文已经有了大量的汉字，再直接纳入西文也不是什么大不了的。
&#13;
　　比如“奶茶、咖啡”等外来新词都开始大量被音译为片假名并直接固化成日文基础词汇。甚至，连日本原生的旧词汇，比如“せっぷん（接吻）”也因“崇洋心理”“新奇心理”“外语距离”等各种因素被替换为片假名的“キス（kiss，接吻）”再广为流传。也因此，有老一辈的日本人的“新生代用的片假名词汇太多，无法交流”等类似抱怨。
&#13;
　　这类似于中国人把“Kiss”用音译记录成“啃死”并纳入中文词汇替代掉“接吻”，换算下就是小年轻喜欢的杂交火星文啊——“莪啃死你”。站在这种换算角度，你才能理解日本的文化是如何的混血杂合。
&#13;
　　但也正因为如此，这种外来词汇的生命力一般不够强大，会变来变去，从晦涩到消失，只有少数的词汇因为一些特殊原因，比如简洁等因素保留下去。事实上，日本也确实有太多的片假名词汇因为过于晦涩而慢慢变成死词。
&#13;
　　又说远了——
&#13;
　　总之，直接吸纳外来词汇到本土文字里，在各个文明里都多多少少存在。日本只是因为没有原生文字，以及历史发展的偶然，对于直接吸纳外来词汇到本土文字里更没自尊罢了。
&#13;
　　很多小译者遇到片假名词汇，面对英文文化，容易因为前面所说的一些潜意识及心理演化、认为把它们译成英文就完成翻译任务了。但这样的翻译行为是错误的，因为片假名是日文的组成之一，但英文并不是中文的组成之一。
&#13;
　　作为最为精妙的文化载体的汉字的创造者，我们可不能学日本。现在很多小屁孩都有把“Yes、OK、……”等简单单词当汉语词汇的自觉与不自觉行为。这简直比用“耶斯、欧肯”更低一级啊。
&#13;
　　有必要纠正——记住了！我们祖先所创造的汉字是这个地球上最为先进的文化记录符号。其传承的高稳定、学习的低成本、词义的易扩展，都是最强！没有之一！
&#13;
　　这并非只是唯我独尊。因为没有这个心，那所有的文明就都无从发展。这本就是保障物种演化的生命自然属性之一。
&#13;
　　十年前，我们有很多音译的词汇，但近几年开始，随着中国经济的即将再次攀回世界巅峰，中国文化也开始再次创造。我们也开始把音译的外来词汇进行意译重构，比如“卡拉OK”变成“唱歌”，“KTV”变成“歌房”，“摇滚”变为“土嗨”，……，挺多的。而且会越来越多。
&#13;
　　甚至随着中国经济的上升，西方也开始再次直接吸收中国文化的创词。比如“豆腐”从“bean curd”变成了“tofu”。（话说，对于西方的表音文字而言，其实也存在音译和意译的矛盾。只是这里的意译大概要解释为“基础词拼接造词法”吧。）
&#13;
　　三、几个简单的建议
&#13;
　　1、技术类的名词大都需要意译。如果能兼顾发音就更好了。
&#13;
　　这样才能便于我们学习新东西。音译的“鲁棒性”就是个反例，我很难记住这个单词，尤其无法联想到意思。有待意译化重构。
&#13;
　　2、有一些外来词汇，你别把它当回事，随便翻译下就行。
&#13;
　　实际上，很多译词确实都是某个小译者在某个小黑屋的某个深夜里随便拍了下脑袋，结果就因为首创性，就固化成你们口中的圭臬了。比如战场原的名字“黒仪”之类的。就连“卡拉OK”这种愚蠢的译词，大家不也一样照单收了。^0^由此，我们可以把一些日本的特指词汇简单化地翻译过来。并没什么大不了的，起码没有千年虫严重：
&#13;
　　电玩咖。日文名是“グーマーズ”，也即“Gamers“，日本的一家电玩相关连锁店。嘛，也算是小黑屋里的造词了。名字其实译名为“玩家”多省事，连“们”字都不用体现。
&#13;
　　虎之穴。日文名是“とらのあな”，直译是“老虎的巢穴”，简称“虎之穴”。日本的一家动漫相关连锁店。
&#13;
　　蜜瓜书籍。日文名是“メロンブックス”，也即“Melonbooks”。日本的一家动漫相关连锁店。
&#13;
　　活力漫画。“Comic Alive”是日本出版社媒体工厂（Media Factory）下属的漫画杂志。该杂志除了漫画原创作品外，也会刊载“媒工文库（MF文库J）”上所刊载的小说的漫画版。（这个J据说是日本（Japan）以及青少年（Juvenile）的首字母。嘛，它又没分老人版和小孩版，这里的J在翻译里不体现也无所谓啦。而且，日本（Japan）的J是不是牵强附会也存疑。所以，非要体现，“媒工文库·青” 就可以啦。青，青草或没成熟的庄稼。很适合啦。）
&#13;
　　魅特。“Animate”日本一家动漫相关连锁商店。顺带一说，这个是官方译名。淘宝上有天猫店的。你看它把“Ani”直接忽略了。
&#13;
　　3、有时候，夹杂英文是体现某个人的个色。对于这种，英文后加括号附带中文注释就好。
&#13;
　　4、有人认为部分英文单词的夹杂是体现“梗/谐典/典故”，比如“flag”这个词，认为如果直译“标示旗”，则没有突出“梗/谐典/典故”的感觉。
&#13;
　　我可去你妹的吧。你们要想一想，如果在英文或者日文语境里，不也是同种文字吗？难道就能有突出感了？
&#13;
　　顺带，“flag”单独使用的时候，建议译为“标示旗”，“插旗、立旗”则直接用。
&#13;
　　三、结语
&#13;
　　潜意识，潜移默化，不去理解清楚，就容易让“从众型”演化成“精X型”。得时不时喊喊敲敲，免得被潜了去——西方可是经常会用各种娱乐作品搞意识形态斗争的潜移默化的——绝大部分的好莱坞大片都在讲述着美国的人性之美、美国的实力之强。
&#13;
　　而“憧憬之心”也会带来“爱屋及乌”，有部分人就有可能“爱屋及乌”到“爱到失了智”，把他国文化对自己的补入影响认作“养育之恩”。而且，越是对母语了解不多的人越容易“把鸭婶当鸡母”。
&#13;
　　比如，有个小编就在看日本动漫后学会使用外来词汇的过程中感悟到仪式感了——
&#13;
　　日本人在说“以上です”时到底在说些什么？
&#13;
　　http://k.sina.com.cn/article_1358530827_50f9890b019006y2n.html
&#13;
　　日语赋予小编太多的性格和语言习惯，造成了小编不光在写日语文件时会采用“以上です”，在书写一些汉语文件时同样会采用“以上”作为结束语，这已经形成了一种挥之不去的习惯。
&#13;
　　很多人会觉得我可能被日本文化影响太深，觉得我这样的确不太好，但是小编并不这样认为，用“以上”作为结尾的文章会让小编感受到极大的仪式感，就像各位明明可以在电脑上看完一些电影，但是依然还会花钱去电影院看电影是一个道理。
&#13;
　　瞅瞅上边这段文字的字里行间，日语俨然是此小编的再生父母。
&#13;
　　所以啊，我前面说文化具有殖民性，别不信。这小编就是活生生的例子。潜移默化对于这些从动漫中获取知识的青少年尤为见效。
&#13;
　　至于“以上”这个词，本身就是一个本土化构词，于是，是补入它的日文意思，还是意译成新的词汇，我不懂日文啊，这里就不瞎侃了～
&#13;
　　意译，其根本目标是降低更多人学习和交流的成本哇。就认真点儿补入呗。
&#13;
　　（全文完。2019年8月1日，天空城。）　</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>animer: </b><br>
<span>秋季no1 发表于 2019-8-1 16:28</span><br>
<span>但我说的行动热点是wifi的意思啊...手机的叫手机热点...而且不是就写在手机界面的吗...</span><br>
<span>如果你是去闯生活 ...</span><br>
<span>郑州这边不叫行动热点。这个翻译法明显不是大陆人。怎么说也得是移动而不能是行动。</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>国王 发表于 2019-8-1 16:31</span><br>
<span>百度百科</span><br>
<span>你用“罗曼蒂克”来当romantic的音译就是错的 这词是日文二手传进来的 举例子举偏了。。 ...</span><br>
<span>人蠢不能怨政府。百度百科怎么了？你以为你有了杀猪刀就会上杀猪台了？菜刀也是刀。会用都是杀猪刀。</span><br>
</p><p><b>toph123: </b><br>
<span>S1还好 S1极少看到那种中英夹杂的文字 理由太J8可笑了。S1谁没留过学？谁没在外企混过？也没见着谁中英夹杂。这种人一般是先天发育不足脑子转的慢的残障</span><br>
</p><p><b>国王: </b><br>
<span>　　有必要纠正——记住了！我们祖先所创造的汉字是这个地球上最为先进的文化记录符号。其传承的高稳定、学习的低成本、词义的易扩展，都是最强！没有之一！</span><br>
<span>　　这并非只是唯我独尊。因为没有这个心，那所有的文明就都无从发展。这本就是保障物种演化的生命自然属性之一。</span><br>
<span>众所周知 大量引进外语的日本还是**国家</span><br>
<span>大阴帝国就是吸收了太多法语西语才完蛋的</span><br>
<span>美国只要吸收墨西哥词 完蛋也是早晚的事</span><br>
</p><p><b>toph123: </b><br>
<span>以前混漫区还有喜欢用日语回帖的精日残障 秀你妈呢</span><br>
</p><p><b>selfcest: </b><br>
<span>国王 发表于 2019-8-1 16:31</span><br>
<span>百度百科</span><br>
<span>你用“罗曼蒂克”来当romantic的音译就是错的 这词是日文二手传进来的 举例子举偏了。。 ...</span><br>
<span>不太可能转自日语吧，在日本Romantic最常用的翻译还是ロマンチック，音译成中文是罗曼吉克啊，不会是蒂。</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>国王 发表于 2019-8-1 16:37</span><br>
<span>众所周知 大量引进外语的日本还是**国家</span><br>
<span>大阴帝国就是吸收了太多法语西语才完蛋的</span><br>
<span>美国只要吸收墨西哥词...</span><br>
<span>众所周知 大量引进外语的日本还是**国家</span><br>
<span>大阴帝国就是吸收了太多法语西语才完蛋的</span><br>
<span>美国只要吸收墨西哥词 完蛋也是早晚的事</span><br>
<span>不太理解你这段话的用意。</span><br>
<span>但文化只会从有到无存在。换句话说，就是从先进流到落后。</span><br>
<span>我们的汉字确实领先过日本。西方的文化也确实领先过日本。</span><br>
<span>墨西哥的民间小调也确实是美国音乐没有的有益补充。</span><br>
<span>但如果美国真要全盘使用墨西哥的文化，那亡国还真是早晚的事。</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>秋季no1 发表于 2019-8-1 16:29</span><br>
<span>这个真的不存在什么大众的,80后说软件的多90后或者00后说app的多,没电脑的人基本没有什么软件硬件概念的 ...</span><br>
<span>一般也是说应用，应用商店，应用程序之类的，会说软件的八成是60后。</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>阿萨托斯 发表于 2019-8-1 16:43</span><br>
<span>一般也是说应用，应用商店，应用程序之类的，会说软件的八成是60后。</span><br>
<span>还有二成呢？</span><br>
<span>随着手机的发展，这两者的界限早晚会消失。</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>秋季no1 发表于 2019-8-1 16:29</span><br>
<span>这个真的不存在什么大众的,80后说软件的多90后或者00后说app的多,没电脑的人基本没有什么软件硬件概念的 ...</span><br>
<span>我告诉你，一个20来岁的小姑娘客户，不知道网址这个概念，你说我当时怎么办？</span><br>
</p><p><b>国王: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-1 16:36</span><br>
<span>人蠢不能怨政府。百度百科怎么了？你以为你有了杀猪刀就会上杀猪台了？菜刀也是刀。会用都是杀猪刀。</span><br>
<span>...也是 有好平台不一定能办好事 接受过义务教育一样能考20分</span><br>
<span>敢问您用百度百科这刀（或者其他的刀）宰了多大的文凭？</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>国王 发表于 2019-8-1 16:51</span><br>
<span>...也是 有好平台不一定能办好事 接受过义务教育一样能考20分</span><br>
<span>敢问您用百度百科这刀（或者其他的刀）宰了 ...</span><br>
<span>..也是 有好平台不一定能办好事 接受过义务教育一样能考20分</span><br>
<span>敢问您用百度百科这刀（或者其他的刀）宰了多大的文凭？</span><br>
<span>只是教会了你这头猪。</span><br>
</p><p><b>babybruin: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-1 15:49</span><br>
<span>你脑子有坑。我们日常说法是“去唱歌”。</span><br>
<span>唱歌比K歌的范围大的多了</span><br>
<span>学校里上音乐课也是唱歌，教堂寺庙唱经也是唱歌，少数民族地区山间对唱也是唱歌，劳动号子也是唱歌</span><br>
<span>以上这些都不是K歌，事实上百度“唱歌”到了第三页才出现K歌相关的结果，更是说明一般人群都不认为唱歌就是K歌</span><br>
<span>此外软件也不是App，前者范围大得多，秀一下这个“秀”本来就是show的音译，大著作更是什么鬼？IP可不只是文学作品</span><br>
<span>秀的本意没有一个跟表现、表演、炫耀有关</span><br>
<span>[*]植物吐穗开花，多指庄稼：～穗。～而不实（喻人很聪明，却未做出实际成绩）。苗而不～（喻人早死或虚有其表）。</span><br>
<span>[*]特别优异的，亦指特别优异的人：～异。～才。优～。后起之～。</span><br>
<span>[*]美丽而不俗气：～丽。～劲。～俊。～拔（秀丽而挺拔）。清～。～外慧中（外貌俊美，内心聪明）。</span><br>
<span>[*]中国元明两代称贵族、官僚、富室子弟（称平民子弟为“郎”）：不郎不～（喻不成材或没出息）。</span><br>
<span>[*]茂盛：佳木～而繁荫。</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>babybruin 发表于 2019-8-1 17:30</span><br>
<span>唱歌比K歌的范围大的多了</span><br>
<span>学校里上音乐课也是唱歌，教堂寺庙唱经也是唱歌，少数民族地区山间对唱也是唱歌 ...</span><br>
<span>秀的本意没有一个跟表现、表演、炫耀有关</span><br>
<span>这就是文化的入侵啊。</span><br>
<span>本来我们是可以“露一手”的，这英文大行其道，就成了“秀一手”。你说这是个什么事？</span><br>
</p><p><b>国王: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-1 17:34</span><br>
<span>这就是文化的入侵啊。</span><br>
<span>本来我们是可以“露一手”的，这英文大行其道，就成了“秀一手”。你说这是个什 ...</span><br>
<span>那你可真是一枝独露啊</span><br>
</p><p><b>岩仓玲音: </b><br>
<span> 本帖最后由 岩仓玲音 于 2019-8-1 20:58 编辑 </span><br>
<span>国王 发表于 2019-8-1 16:37</span><br>
<span>众所周知 大量引进外语的日本还是**国家</span><br>
<span>大阴帝国就是吸收了太多法语西语才完蛋的</span><br>
<span>美国只要吸收墨西哥词...</span><br>
<span>英语吸收法语和拉丁语词汇的时候，还没大英帝国呢，还在七国时代混战和被征服者威廉艹呢。你还不如怪他们吸收太多维京海盗的语言。</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>哪来的SB？</span><br>
</p><p><b>检索者: </b><br>
<span>岩仓玲音 发表于 2019-8-1 11:48</span><br>
<span>还是来讨论炸勃龙怎么翻译吧</span><br>
<span>卜谈了，最近在翻的小黄油里有些句子就是在这首诗的基础上改写的，翻的我头都大了，最后还是认输直接音译了一部分词</span><br>
<span>不过考虑到原诗就是卡罗尔自己生造词写的，图上这种使用生造字来翻译的做法其实还蛮合适的，唯一的问题就是生造的字在这个信息时代很难传出去…</span><br>
</p><p><b>岩仓玲音: </b><br>
<span>检索者 发表于 2019-8-1 21:12</span><br>
<span>卜谈了，最近在翻的小黄油里有些句子就是在这首诗的基础上改写的，翻的我头都大了，最后还是认输直接音译 ...</span><br>
<span>没错，甚至打不出来，但是这个翻译太合适了，中国人看这中文和英语母语者看原诗感觉肯定很相似</span><br>
<span>不过呢，考虑到卡罗尔本来就是讽刺作家无病呻吟的用来表达某些自以为是“翻译家”无病呻吟也挺合适的。</span><br>
</p><p><b>cortexiv: </b><br>
<span>也能理解有好奇心学了点相关东西比较兴奋想写的心理，没头没尾安个结论在下面就没意思了</span><br>
<span>抒发点民族自豪感挺好的，引进个词就觉得要被殖民亡国灭种了那就是瞧不起人了, insecure much？民族性不是寄生在这种工具上的</span><br>
<span>文化领域的东西都这么敏感上纲上线事情才会不好的</span><br>
</p><p><b>国王: </b><br>
<span>岩仓玲音 发表于 2019-8-1 20:56</span><br>
<span>英语吸收法语和拉丁语词汇的时候，还没大英帝国呢，还在七国时代混战和被征服者威廉艹呢。你还不如 ...</span><br>
<span>不可能 英语如果一开始就吸收维京人词汇 那么shy怎么能成帝国呢 </span><br>
<span>照楼主说没有文字自信文明都不从发展 物质都没法演化的</span><br>
<span>英语词肯定有一半都是英国人莎士比亚搞出来的啦</span><br>
<span>就让我阴阳怪气下呗</span><br>
<span>为什么写日本吸收了太多外语无从发展 还是 第 三 世 界 会是敏 感 词</span><br>
<span>第 三 世 界？</span><br>
</p><p><b>Quliacia: </b><br>
<span> 本帖最后由 Quliacia 于 2019-8-1 22:43 编辑 </span><br>
<span>歌房其实是韩语输入词，之前没人这么说，有了韩剧有了字幕，才有了노래방的直译歌+房间</span><br>
<span>而歌房，按照原意，其实是特指“不销售酒类、没有接待人员的一般性歌房”，法律专业用语叫노래 연습장，练歌场——又一个外来语</span><br>
<span>多说一句，广义的歌房是对韩国3种唱歌场所的统称，这三种分别是销售酒类同时有公主小姐的游兴酒店、销售酒类同时没有公主小姐的卡拉OK和最干净的歌房（狭义）</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>Quliacia 发表于 2019-8-1 22:31</span><br>
<span>歌房其实是韩语输入词，之前没人这么说，有了韩剧有了字幕，才有了노래방的直译歌+房间</span><br>
<span>而歌房，按照原意 ...</span><br>
<span>歌房其实是韩语输入词，之前没人这么说，有了韩剧有了字幕，才有了노래방的直译歌+房间</span><br>
<span>而歌房，按照原意，其实是特指“不销售酒类、没有接待人员的一般性歌房”，法律专业用语叫노래 연습장，练歌场——又一个外来语</span><br>
<span>多说一句，广义的歌房是对韩国3种唱歌场所的统称，这三种分别是销售酒类同时有公主小姐的游兴酒店、销售酒类同时没有公主小姐的卡拉OK和最干净的歌房（狭义）</span><br>
<span>1、歌房。意译就好。当你自己想不到，通过某个契机找到了，让更多人降低学习成本就好。</span><br>
<span>2、《노래방》是任昌丁演唱的一首歌曲，收录于2018年9月19日发行的专辑《하루도 그대를 사랑하지 않은 적이 없었다 》中。</span><br>
<span>你确定这个译词来自这里？</span><br>
</p><p><b>Quliacia: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-1 22:47</span><br>
<span>1、歌房。意译就好。当你自己想不到，通过某个契机找到了，让更多人降低学习成本就好。</span><br>
<span>2、《노래방》 ...</span><br>
<span>这个词起码我01年去韩国的时候就满大街都是了</span><br>
<span>至于你说这个出处……是不是周杰伦唱了青花瓷，所以青花瓷是2000年以后才出现的？</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>Quliacia 发表于 2019-8-1 22:58</span><br>
<span>这个词起码我01年去韩国的时候就满大街都是了</span><br>
<span>至于你说这个出处……是不是周杰伦唱了青花瓷，所以青花瓷 ...</span><br>
<span>百度搜索，时间调整到2000年到2001年。</span><br>
<span>2000年12月12日 - 当车开到乐乐歌屋附近时,于昕对马某说,我到这边办点事,大米就送给你了。说着,拎起编织袋就下了车。 东躲西逃找“小姐”藏身 于昕走进歌屋</span><br>
<span>2000年7月3日 - 烟台市芝罘喜月练歌房地址设在山海仙市山东烟台,山东 烟台 毓璜顶东路53号,主要经营练歌服务,单位注册资本3(万元) 公司基本信息 全称:烟台市芝罘喜月</span><br>
</p><p><b>Quliacia: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-1 23:06</span><br>
<span>百度搜索，时间调整到2000年到2001年。</span><br>
<span>歌屋应当不是从韩国传过来的，虽然在中文里意思接近，但是翻译的直觉上不会那么翻</span><br>
<span>练歌房还真有可能，毕竟是在烟台，那最早就不是通过字幕，而是随着烟台、威海、青岛、上海、望京登陆的韩国人地推进来的，那个年代卡拉OK进入中国都没多久，正是最红火的时候，不叫卡拉OK而是别出心裁的叫练歌房，目标客户可想而知</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span> 本帖最后由 animer 于 2019-8-1 23:39 编辑 </span><br>
<span>Quliacia 发表于 2019-8-1 23:15</span><br>
<span>歌屋应当不是从韩国传过来的，虽然在中文里意思接近，但是翻译的直觉上不会那么翻</span><br>
<span>练歌房还真有可能，毕 ...</span><br>
<span>再追溯下，发现歌屋那个居然是1999年哈尔滨的一个百万巨款案件。</span><br>
<span>那个烟台市芝罘喜月练歌房也很牛逼。居然仍然没有关门，看起来还挺红火。</span><br>
</p><p><b>Endle: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-1 16:05</span><br>
<span>不，一般问“网络密码/无线密码”是啥。根本不在意是“WAPI”还是“WIFI”。</span><br>
<span>还有，我路听途说， ...</span><br>
<span>热点对应的单词是hotspot</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span> 本帖最后由 animer 于 2019-8-1 23:31 编辑 </span><br>
<span>Endle 发表于 2019-8-1 23:20</span><br>
<span>热点对应的单词是hotspot</span><br>
<span>小米手机，就俩字，而且是中文：热点。</span><br>
<span>点进去就变3个词了：热点、个人热点、WLAN 热点</span><br>
</p><p><b>Endle: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-1 23:28</span><br>
<span>小米手机，就俩字，而且是中文：热点。</span><br>
<span>点进去就变3个词了：热点、个人热点、WLAN 热点</span><br>
<span>热点和Wi-Fi是两个不同的概念</span><br>
<span>Hotspot: A hotspot is a physical location where people can access the Internet, typically using Wi-Fi, via a wireless local area network (WLAN) with a router connected to an Internet service provider. </span><br>
<span>这是 intel 的定义 https://www.intel.com/content/www/us/en/tech-tips-and-tricks/what-is-a-hotspot.html</span><br>
<span>Wi-Fi 是一类无线通信标准的统称</span><br>
</p><p><b>serial: </b><br>
<span>平常条理 发表于 2019-8-1 13:52</span><br>
<span>请不要传播垃圾文章。</span><br>
<span>文化交流势必会影响语言领域中新词汇的诞生，这种文化现象与崇洋媚外毫无关联，持狂 ...</span><br>
<span>martial art和 功夫 所指代的内容都不一样，您别装外宾了</span><br>
</p><p><b>repal: </b><br>
<span>lz在这鼓捣屁民的日常用语是不是崇洋媚外丧权辱国有点屈才了，建议您炮口往学术界转，尤其是自然科学，那才叫广阔天地大有可为呢</span><br>
</p><p><b>repal: </b><br>
<span>多问一句，阁下对中国尤其是东南地区多种方言从普通话借词（由于很多情况下没有对应的字，连发音都只能用普通话）持什么态度？对广东地区多次去粤推普引发当地人反感持什么态度？</span><br>
</p><p><b>平常条理: </b><br>
<span> 本帖最后由 平常条理 于 2019-8-2 00:43 编辑 </span><br>
<span>serial 发表于 2019-8-1 23:53</span><br>
<span>martial art和 功夫 所指代的内容都不一样，您别装外宾了</span><br>
<span>你说得对，这是我指代的不严谨，martial art包括了功夫。不过我对装外宾不感兴趣，不知道阁下何出此言？</span><br>
<span>不仅kungfu对美国人而言依旧是一个舶来词。此外，chopsticks，dim sum，Lo mein，Kowtow，Qi，Yin和Yang 都是在文化交流中传播到美国的词汇。就不用说最近一些年比较火的guanxi maotai dama 这种词了。</span><br>
<span>若按英语20分的楼主说法，这样看来美国也遭到了中国的文化殖民，使得美国人里竟有大批精中产生，长此以往，国将不国，难怪美国总统要大喊MAGA了。</span><br>
<span>看到声称“我们祖先所创造的汉字是这个地球上最为先进的文化记录符号。其传承的高稳定、学习的低成本、词义的易扩展，都是最强！没有之一！”的华夏小将面对国人使用外来词汇时抓耳挠腮，上蹿下跳的丑态，真使人忍俊不禁。要知道，轮回 刹那 不可思议 声呐 巴士 洗钱 客观 歇斯底里 俱乐部 颜值 .....这些早已被接纳为我们常用语的词汇都是从国外舶来的。</span><br>
<span>更何况，倘若他得知共产主义 社会主义 警察 政治 干部 地理学 百日咳 绝对 抽象......以及很多这些人文社科 医疗科学 类别的词都是近代由日本传来的，真不知道是会顾左右而言他呢，还是羞愤跳脚、汗出如浆呢。他总不敢声称建设“共产主义社会”的中国“文明”，现在反而成了精日的国度了吧？毕竟按照他自己的观点，当他自己口口声声使用着这些词汇的时候，他自己就已经是个被日本文化殖民的精日了哦。</span><br>
<span>----------------</span><br>
<span>附</span><br>
<span>时至今日，不少日语词汇已然内化为汉语词汇的一部分。如若不专门从文学文本和历史文本考证某个词汇的来源，日常生活中我们几乎注意不到它们与日本的关联。这就像一次成功的器官移植手术，丝毫没有排斥反应，也正因如此，我们很难意识到离开这些词语可能意味着什么。如果把现代汉语中的“日产”词汇统统去掉，我们甚至写不出一个完整的句子，毋宁说发表观点和见解了。例如下面这段随机摘录自新闻报道的话：</span><br>
<span>在对年龄与收入的人口趋势进行分析后，我们发现市场经济并不是美国贫富差距的唯一原因。实际上，贫富差距与人口结构有关，而不是资本主义出了问题。……我们知道，这部分人占美国总人口的比例相当大。一般人在他们职业生涯的末期收入才会达到顶峰，财富积累的峰值通常在63岁左右，即退休前。许多婴儿潮时期出生的人目前刚好处于事业的顶峰，由于他们所总人口的比例很大，因此给收入与财富分配造成了影响。</span><br>
<span>这段话中，构造句子内容主体的关键词“趋势”、“分析”、“经济”、“资本主义”、“比例”、“分配”、“事业”、“职业”等等都对日语词汇有所借鉴。离开这些句子成分，上面这段话也失去了意义。日语词汇不仅带来新词，还带来构词法，进而全方位地影响了白话汉语的句法和表达习惯。例如，在借鉴日语词汇前，汉语中并无“XX化”、“XX感”、“XX界”这样的表达，显然和一个使用文言文的人无法解释“多元化”、“优越感”、“艺术界”是什么意思。（http://www.ccnovel.com/103497.html</span><br>
</p><p><b>serial: </b><br>
<span>平常条理 发表于 2019-8-2 00:19</span><br>
<span>你说得对，这是我指代的不严谨，martial art包括了功夫。不过我对装外宾不感兴趣，不知道阁下何出此言？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>不好意思是我用语不当。</span><br>
<span>个人赞同主楼所言的外来词汇翻译是否得体是个可以讨论的议题，也可以讨论政治对翻译的影响，但是不应该抱着过于主观的态度进行”讨论“。</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>repal 发表于 2019-8-2 00:06</span><br>
<span>多问一句，阁下对中国尤其是东南地区多种方言从普通话借词（由于很多情况下没有对应的字，连发音都只能用普 ...</span><br>
<span>多问一句，阁下对中国尤其是东南地区多种方言从普通话借词（由于很多情况下没有对应的字，连发音都只能用普通话）持什么态度？对广东地区多次去粤推普引发当地人反感持什么态度？</span><br>
<span>1、借词是互补有无。</span><br>
<span>2、去粤推普：</span><br>
<span>统一语言是为了降低全国人民学习交流的成本。</span><br>
<span>古代中原人以中原（即黄河中下游一带）为天下中心，称周边四方为"夷、蛮、戎、狄"。</span><br>
<span>中国的官方语言早期以中原雅音为正音，即中古汉语时期（主要是唐、宋）流行于中原（时汴、洛一带）的全国通用的语言。</span><br>
<span>隋朝统一中国，编《切韵》，以金陵雅音和洛阳雅音为基础正音。唐朝以洛阳读书音为标准音。</span><br>
<span>宋代国语称“正音”、“雅音”，仍以洛阳读书音为标准。元代法定蒙古语为国语（主要为蒙古族使用），后以元大都（北平）汉语语音——北平音为标准音，称为“天下通语”。</span><br>
<span>明以中原雅音为正，明前中原地区经多个北方民族融入，南京地区的“中原之音”相对纯正，官话遂以南京官话为基础，南京官话为国家标准汉语语音。永乐年间迁都北京，从各地移民北京，其中南京移民约40万占北京人口一半，南京话成为当时北京语音的基础，而南京官话则通行于整个明朝。</span><br>
<span>明朝及清朝中叶之前中国的官方标准语一直是南京话。周边国家如日本、朝鲜所传授、使用的中国语也是南京官话。明清时期来华的西方传教士所流行的是以南京官话为标准的中国话，民国初年西方传教士主持的“华语正音会”，也以南京音为标准。长久以来，南京话以其清雅流畅、抑扬顿错的特点以及独特的地位而受到推崇。</span><br>
<span>清初名义上以满语为国语，随后汉语官话成为国语。清朝以来，北京官话逐渐分化出来，作为汉语标准音的官话从而逐渐分为南京官话和北京官话两支。清代早期，南京官话仍为汉语主流标准语，雍正八年清设立正音馆，推广以北京音为标准的北京官话；而北京音是在元时旧北平话与南京官话（明都北迁时北京城内南京移民过半）相融的基础上，融入少许音译满语词汇而成。到清代中后期，北京官话逐渐取代南京官话取得国语的地位。1909年清正式设立“国语编审委员会”，此即清末的国语。</span><br>
<span>民国初期，当时预定为官方语言的国音是南京话和北京话的结合。其中，平翘、前后鼻、尖团区分、部分音调按照北京话，而部分韵母、入声音调按照南京话，成为一个京音为主兼顾南北的符合普通话。后来改为以北京话为国音，并且去除了北京话里的尖团区分。</span><br>
<span>你说你一个南蛮不尊重全国，不懂得少数服从多数，不就是今年有点儿钱？</span><br>
</p><p><b>Porsche: </b><br>
<span>好久没看竹兄大作了 这么多年连下面评论的味道都没变 很安心</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>平常条理 发表于 2019-8-2 00:19</span><br>
<span>你说得对，这是我指代的不严谨，martial art包括了功夫。不过我对装外宾不感兴趣，不知道阁下何出此言？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>若按英语20分的楼主说法，这样看来美国也遭到了中国的文化殖民，使得美国人里竟有大批精中产生，长此以往，国将不国，难怪美国总统要大喊MAGA了。</span><br>
<span>看到声称“我们祖先所创造的汉字是这个地球上最为先进的文化记录符号。其传承的高稳定、学习的低成本、词义的易扩展，都是最强！没有之一！”的华夏小将面对国人使用外来词汇时抓耳挠腮，上蹿下跳的丑态，真使人忍俊不禁。要知道，轮回 刹那 不可思议 声呐 巴士 洗钱 客观 歇斯底里 俱乐部 颜值 .....这些早已被接纳为我们常用语的词汇都是从国外舶来的。</span><br>
<span>更何况，倘若他得知共产主义 社会主义 警察 政治 干部 地理学 百日咳 绝对 抽象......以及很多这些人文社科 医疗科学 类别的词都是近代由日本传来的，真不知道是会顾左右而言他呢，还是羞愤跳脚、汗出如浆呢。他总不敢声称建设“共产主义社会”的中国“文明”，现在反而成了精日的国度了吧？毕竟按照他自己的观点，当他自己口口声声使用着这些词汇的时候，他自己就已经是个被日本文化殖民的精日了哦。</span><br>
<span>----------------</span><br>
<span>附</span><br>
<span>时至今日，不少日语词汇已然内化为汉语词汇的一部分。如若不专门从文学文本和历史文本考证某个词汇的来源，日常生活中我们几乎注意不到它们与日本的关联。这就像一次成功的器官移植手术，丝毫没有排斥反应，也正因如此，我们很难意识到离开这些词语可能意味着什么。如果把现代汉语中的“日产”词汇统统去掉，我们甚至写不出一个完整的句子，毋宁说发表观点和见解了。例如下面这段随机摘录自新闻报道的话：</span><br>
<span>在对年龄与收入的人口趋势进行分析后，我们发现市场经济并不是美国贫富差距的唯一原因。实际上，贫富差距与人口结构有关，而不是资本主义出了问题。……我们知道，这部分人占美国总人口的比例相当大。一般人在他们职业生涯的末期收入才会达到顶峰，财富积累的峰值通常在63岁左右，即退休前。许多婴儿潮时期出生的人目前刚好处于事业的顶峰，由于他们所总人口的比例很大，因此给收入与财富分配造成了影响。</span><br>
<span>这段话中，构造句子内容主体的关键词“趋势”、“分析”、“经济”、“资本主义”、“比例”、“分配”、“事业”、“职业”等等都对日语词汇有所借鉴。离开这些句子成分，上面这段话也失去了意义。日语词汇不仅带来新词，还带来构词法，进而全方位地影响了白话汉语的句法和表达习惯。例如，在借鉴日语词汇前，汉语中并无“XX化”、“XX感”、“XX界”这样的表达，显然和一个使用文言文的人无法解释“多元化”、“优越感”、“艺术界”是什么意思。（http://www.ccnovel.com/103497.html</span><br>
<span>这一堆文字，只反映了，你根本，没读懂，主楼。</span><br>
</p><p><b>平常条理: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-2 09:18</span><br>
<span>这一堆文字，只反映了，你根本，没读懂，主楼。</span><br>
<span>憋了两天就喷出这个来打滚也是挺可悲的，不过既然英语只能蒙对二十分，我也不对你多作要求了。</span><br>
</p><p><b>黃子華: </b><br>
<span>自从没有了加强变态，我都不知道在哪里可以看月刊漫画萝的扫图</span><br>
</p><p><b>平常条理: </b><br>
<span>serial 发表于 2019-8-2 08:57</span><br>
<span>不好意思是我用语不当。</span><br>
<span>个人赞同主楼所言的外来词汇翻译是否得体是个可以讨论的议题，也可以讨论政治对 ...</span><br>
<span>真可笑 有人耍泼打滚，大发愚蠢言论，字字句句臭不可言，将正常文化交流现象上升到对广大群体的普遍恶毒攻击：</span><br>
<span>“潜意识，潜移默化，不去理解清楚，就容易让“从众型”演化成“精X型”。得时不时喊喊敲敲，免得被潜了去”</span><br>
<span>“而“憧憬之心”也会带来“爱屋及乌”，有部分人就有可能“爱屋及乌”到“爱到失了智”，把他国文化对自己的补入影响认作“养育之恩””</span><br>
<span>你视而不见，觉得这很客观，是好好的“讨论”。</span><br>
<span>反而是一个心智正常的人举例论证来把这玩意儿驳倒，你却觉得太主观了？？不是好好讨论？</span><br>
<span>或许你应该先想想，是否自己的知识贫瘠到竟然令自己对主楼的言论深以为然的地步，以至于将其当做正常言论了。毕竟，当你使用“政治”“主观”这种词汇的时候，你已经被主楼认为是所需要“喊喊敲敲”，快快迷途知返，学习他编造的生硬新词汇的愚蠢大众了。</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span> 本帖最后由 animer 于 2019-8-2 11:34 编辑 </span><br>
<span>黃子華 发表于 2019-8-2 10:44</span><br>
<span>自从没有了加强变态，我都不知道在哪里可以看月刊漫画萝的扫图</span><br>
<span>易变态 </span><br>
<span>另外，搜索【月刊漫画萝】直接第一条就是目标所在。</span><br>
</p><p><b>qazesz: </b><br>
<span>A人药之 “卡拉OK”与“殖民地的造词法”的小探究</span><br>
</p><p><b>sykeash: </b><br>
<span>考据挺有意思的，观点嘛看看就得，让一般群众有功夫遣词造句上费那么大劲，这个开销也不知道谁买单233</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>sykeash 发表于 2019-8-2 12:05</span><br>
<span>考据挺有意思的，观点嘛看看就得，让一般群众有功夫遣词造句上费那么大劲，这个开销也不知道谁买单233 ...</span><br>
<span>让小译者买单。他们搞好了，一般群众也就跟了。</span><br>
</p><p><b>1364012873: </b><br>
<span>感觉最怪的是音译还掺着英文字母，卡拉OK 哆啦A梦这样的</span><br>
</p><p><b>sykeash: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-2 12:09</span><br>
<span>让小译者买单。他们搞好了，一般群众也就跟了。</span><br>
<span>无利不起早啊</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>sykeash 发表于 2019-8-2 12:34</span><br>
<span>无利不起早啊</span><br>
<span>　　意译，其根本目标是降低更多人学习和交流的成本哇。比如前文里我用意译构词法构造了好几个词汇，也没有特意释义，但并不影响各位流畅的阅读理解吧？所以，这是不是降低了大家认知新词的成本？</span><br>
</p><p><b>sykeash: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-2 12:36</span><br>
<span>　　意译，其根本目标是降低更多人学习和交流的成本哇。比如前文里我用意译构词法构造了好几个词汇，也没 ...</span><br>
<span>拿这个说服基层劳动者不太靠谱吧。最多折腾应试教育的学生</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>sykeash 发表于 2019-8-2 12:52</span><br>
<span>拿这个说服基层劳动者不太靠谱吧。最多折腾应试教育的学生</span><br>
<span>1、基层劳动者会关心这个？你店名叫KTV或者歌屋，大众只会跟着念。</span><br>
<span>2、我前面的意译造词让你增加学习成本了吗？还不是你当学生时代的积累就够了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1850571[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“卡拉OK”与“殖民地的造词法”的小探究[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1850571-1-1.html</link>
      <description>“卡拉OK”与“殖民地的造词法”的小探究&#13;
 本帖最后由 animer 于 2019-8-1 11:43 编辑 

　　作为一个英语只能蒙对二十分的学渣，看网译版小说遇到夹杂英文词汇的段落时，每每甚为烦躁。
&#13;
　　不禁想一喷为快。
&#13;
　　有一些动漫圈里的译者啊，经常在中文里夹杂英文单词，然后认为已经完全翻译了。这种潜意识是有一定的成因的。
&#13;
　　另外，在译词的愚蠢示例中，不中不洋又半音无义的“卡拉OK”要占据一个最高位。而形成这种中英杂合构词法的译者的潜意识也是有一定的成因的。
&#13;
　　这二者的潜意识成因很有探究的趣处。
&#13;
　　一、殖民地的造词法
&#13;
　　卡拉OK，からオーケストラ（Kara orchestra），一般写为全片假名的“カラオケ（Karaoke）”。词义上来讲，“Kara”是日语的“空”，“ok”是英语“orchestra（管弦乐队）”的前两个字发音，日本人造词把二者结合起来，意思是“无人乐队”。
&#13;
　　（我们把这个词义直接代入中文：我们去无人乐队吧。
&#13;
　　咦，语感上似乎也过得去？
&#13;
　　但这是个名词啊。“我们去无人乐队吧”是个省略句。“我们去无人乐队唱歌吧”才更通顺。
&#13;
　　而且，国内很少使用四字以上的词汇来指代某一个事物。对于中文而言，四字在很多时候已经意味着是一个故事啦。也即，鉴于中文的词义密度比较高，故此日常用的名词性的词汇一般不建议超过三个字。而且，从音节识别的角度来说，也不宜过长。）
&#13;
　　说远了——
&#13;
　　从词源上，以日文来说，它是平假名和片假名的杂合，也可以说是日文和英文的杂合。
&#13;
　　而“卡拉OK”这个不中不洋的译词可谓继承了日本造词的杂合习性。甚至更为浅陋——再怎么说，片假名也是日文的重要组成部分，英文单词在中文里算个啥组成部分？
&#13;
　　而类似这种不中不洋的译词，大量来自港台。“卡拉OK”这个词就是台岛人的译词：
&#13;
　　我们去卡拉OK吧。
&#13;
　　我们去卡拉OK唱歌吧。
&#13;
　　我们去唱卡拉OK吧。
&#13;
　　从“卡拉OK”又衍生了个“KTV”：
&#13;
　　在“卡拉OK”传入台岛后，有人把“卡拉OK”装在房间里然后取名为“KTV”，“K”为“卡拉OK”的第一字，“TV”为“MTV（音乐电视）”的后两字组合成“KTV”。从这个角度来说，“KTV”其实是可视化的“卡拉OK”。
&#13;
　　随后，这二者又衍生了“K”：
&#13;
　　我们去唱K吧。
&#13;
　　我们去K歌吧。
&#13;
　　这二者流传到现在，结合大陆现在的译词，又衍生了这样的语句：
&#13;
　　我们去KTV嗨歌吧。（这一句是2019年7月24日，论坛上的一个大陆网友所发。）
&#13;
　　这种潜意识的译词的习惯，其主要的形成逻辑是港台两地在长期的殖民统治下，肉体被打服、精神被折服，从而产生尊洋、媚洋的潜意识，这个潜意识又结合其在日常生活中的一些客观原因，最终具象化成了中英杂合的造词法——
&#13;
　　1、日常生活中经常遇到来自殖民方的外来词汇。（医院里很常见。）
&#13;
　　2、使用者文化不过关，没有译词能力，更没有向他人普及推广的能力。
&#13;
　　3、外来词汇短时间大量涌入，缺乏足够的翻译力量，尤其缺乏被引导的翻译力量。
&#13;
　　4、被殖民方征服后开始对自家文化不自信。
&#13;
　　5、对殖民方文化有憧憬，但又处于殖民地受母语文化影响而不能全盘照搬殖民方文化。
&#13;
　　6、……
&#13;
　　种种因素，最终形成了这种不中不洋的译词。相比之下，中文语句里夹杂英文单词的说话方式已经是小儿科了。
&#13;
　　（顺带一说，这种杂合的集大成者是洋泾浜英语。大家不妨去了解下。很有历史的地域性。比港台有过之无不及。）
&#13;
　　而大陆有了港台作为过滤网，自身人口众多，又没有经历过直接全面的殖民统治，这种词也就相对更少一些，大部分会被本土化重构——用意译的方式来造词。
&#13;
　　又说远了——
&#13;
　　演化到现在，“卡拉OK”并不能代表现在的“无人乐队”，因为又进化到“可视化”了——不光能伴奏，还能伴舞，还能看故事。更何况，不用伴奏的清唱也是一个选项嘛。
&#13;
　　我们现在的日常，一般会说“去唱歌吧”，然后别人会跟一句“好。哪个地方”。或者直接说“去某某KTV唱歌吧”。
&#13;
　　可见，目前对于国内来说，卡拉OK=唱歌。KTV=唱歌的场所。而“卡拉OK”所代表的“无人乐队”已经是个死物，不再需要刻意提及。
&#13;
　　不光如此，我们现在连“KTV”也渐渐意译。
&#13;
　　比如，我们现在开始说“去XX歌房吧”。虽然还比较少见，但这属于客随主便——店名叫“啥啥KTV”，总不好瞎叫吧。
&#13;
　　过去开店的老板只会惯性沿用，及觉得洋名时尚容易吸引年轻人。在这些土老板或洋老板的眼里，英文所代表的文化仍然是先进的，是时尚的。所以，他们还没有很大的动力去修改译名。
&#13;
　　随着经济的上升，新一代的老板们则更为有文化自信。过去总是和“高大上”的“歌舞厅、夜总会”混论的“KTV”，也渐渐单列并且更加专业化、小型化，出现了本土化的“歌厅、歌房、歌屋”。
&#13;
　　我在百度上搜索了下两组词，并从大到小记录了结果数：
&#13;
　　唱歌    72,600,000个
&#13;
　　K歌    34,700,000个
&#13;
　　卡拉OK30,200,000个
&#13;
　　唱K    10,900,000个
&#13;
　　KTV    43,300,000个
&#13;
　　歌厅   34,000,000个
&#13;
　　歌房   25,700,000个
&#13;
　　歌屋   45,700个
&#13;
　　然后我去百度地图搜索，以郑州为例：
&#13;
　　KTV ，超过30个结果。首屏10个里9个带KTV字样。
&#13;
　　歌厅，超过30个结果。首屏没有单纯叫“歌厅”的，1个叫歌舞厅，其他是舞厅、夜总会。
&#13;
　　歌房，有3个结果。且其中两个都带后缀“KTV”。
&#13;
　　歌屋，有1个结果。
&#13;
　　综合其结果，从店方看，英文仍时尚。从客方看，意译更流传。而歌房、歌屋都是近年的产物。
&#13;
　　二、文化的互补有无
&#13;
　　即便大陆有了物理上的缓冲之地，也仍然沿用了很多这种不中不洋的译词。
&#13;
　　因为，强势文化是可以入侵并把弱势文化变成文化殖民地的。且大部分形成原因和殖民地构词法是一样的。
&#13;
　　（额外话：一般来说，如果没有地理上的殖民，日常使用范围就会被缩小，那么文化上的殖民就会相对不易。所以有了网络长城的中国就是比非洲和欧洲更方便阻止文化入侵、更容易阻止思想上被殖民。
&#13;
　　作为网络长城的客观效果之一，也更容易保育出面对全球的文化上的本土互联网公司。仔细瞅瞅，除了美国，还有哪个国家有全球性的社交互联网公司？）
&#13;
　　八十年代以前，大陆整体落后于世界。娱乐文化尤为落后。进入改革开放以后，重点吸收了港台的娱乐文化，也因而流入了不少这种殖民文化的陋习之处。
&#13;
　　不过也并不是什么大不了的事，经济发达了，文化也就发达了，自然而然就会让词汇经历意译化重构，或者说母语化重构。并会再次引领他国补入我们的创词。
&#13;
　　下面详细说说。
&#13;
　　文化具有一种从有处到无处流动的自然属性。因此，翻译本质上只是一种互补有无的过程。
&#13;
　　但实际上，这等同于文化从“高地”向“洼地”流动。因为“有”就是高地，“无”就是洼地。如果“创词方文化”再整体强势，那么“补词方文化”的人，就会对“创词方文化”有一定的憧憬之心。这也意味着，文化具有一种“征服然后殖民”的力量。
&#13;
　　这种憧憬之心，从物理上有多种演化：
&#13;
　　第一种：全盘否定自家文化，并以创词方文化为尊。这种就是“精X系列”了。而且他们因为崇洋而往往学习动力足，会把外来词汇主动直接运用到生活里。并且，因为过去的洋文化所代表的生活确实往往更富足，这使得他们的说辞与做法有很大的说服性，从而具有一定的文化影响力。
&#13;
　　第二种：虽然不以创词方文化为尊，但觉得创词方文化先进，由此对自家文化不自信，从而不自觉用词杂合，有一定几率演化为第一种。
&#13;
　　第三种：从众性杂合。这种最为常见。普通大众只会随波而用，并不会太关心思想上的争辩。你叫“某某KTV”，那我就说“某某KTV”呗。
&#13;
　　但这部分最需要引导——随着文化的潜移默化，他们有一定几率演化成“不自觉杂合”，甚至会被潜移默化成“精X系列”。
&#13;
　　因为，目前高质量的教育并不普及，普通大众因为人数最多，所以力量最强。但这个力量并没有黑白对错，只有利益才能引导左右，无论是短期利益还是长期利益。但短期利益显然比长期利益更容易让大众理解，所以，村民们为了一瓶油都可以投出自己的选票，并不在意村子长期利益的损失。而且，普通大众的信息获取渠道是很有限的，信息容易不对称，所以被带节奏也是常有的事。只有带节奏的跳出者本身有着崇高的目标，才能让这个群体力量带来崇高的结果。比如奔向劳动光荣的共产主义～
&#13;
　　第四种：客观看待，互补有无。
&#13;
　　第五种：全盘否定异种文化。宗教人士、遗老遗少中常见。我认为这属于唯我独尊的应激反应，以及利益争斗。
&#13;
　　日本人在其文化形成的历史过程中，其心理也遵循同样的规律。因为古代日本的原生文化确实不怎么强，毕竟当初连文字都是直接照搬汉字，后期才开始研发自己的文字，并因此进入日文的杂合阶段。
&#13;
　　这个物理演化过程影响也促进了日本的民族性格有极大的精X性。
&#13;
　　（至于它对中国的觊觎之心，那是另一个议题了。不过，面对好东西，谁不想一把抢过来啊。中国也好、美洲也好，肉这么肥美，我又有枪有炮，不抢白不抢。就连印度这么喜欢修来世的国家不也吞并了不少周边小国。）
&#13;
　　也所以，在美国用大炮炸开日本国门的黑船事件之后，日本很快把本来主要用以辅助阅读汉字的片假名用来模拟英文，以便快速吸纳西方文化。
&#13;
　　举个例子，英文中的“Romantic（浪漫）”一词：
&#13;
　　中文如果用音译记录，可以是“罗曼蒂克”，发音是“luó màn dì kè”（用汉语拼音发音）。
&#13;
　　日文如果用音译记录，可以是“ロマンティック”，发音是“romanteike”（用日本音标发音）。
&#13;
　　（对于中国人来说，汉字直接念就行了。同样，对于日本人而言，片假名也是直接念的。并且其发音都和英文发音相似。音译嘛。当然，发音实际上也并不会完全一样，毕竟是不同的语言在互相模拟发音而已。
&#13;
　　注意，既然是音译，就会有不同人的不同写法：比如“罗曼蒂克”也可以写成“罗缦提克”。同样，片假名也不是只有一种写法。只是大家都会慢慢尽量选取一个受众相对多的单词固化成本土基础词汇。）
&#13;
　　音译词汇如果不加以释义，是无法让人理解这个词汇的。因为无法从已经掌握的母语中的现有独体字（中文）或者基础词（英文）的意思推断出来音译词汇的大致意思。也即，词汇学习成本更高些。
&#13;
　　但如果固化成本土基础词汇，随着大家念久了，记熟了，就会直接理解了。就好像我们指着一个苹果说，以后这个东西就叫“苹果”了。类似这样的词义指定。
&#13;
　　为了方便本土人士容易理解，译词一般偏向这样的合成词——用母语中意义相同或者相近的独体字来组成和外来词汇意思相同的新词。所谓的意译。并且如果译词能够和外来词汇具有相似的发音那就更完美了，比如“坦克”。
&#13;
　　音译词汇被直接固化到本土基础词汇里的一般是本土没有的东西。比如“咖啡”。
&#13;
　　如果有人把咖啡树移植过来，且命名为“茜果树”并流传开来，那么自然“咖啡”在中国就会是“茜果茶”。
&#13;
　　顺带一说，另一个充满着“人性与经济的辩证关系”的译词是“奇异果”。它原本是猕猴桃。1904年被新西兰一位女教师带走种子，并因为和新西兰本土的kiwi（几维鸟）相似，而被命名为“kiwi fruit”，并改良发扬光大成为新西兰的特产，又逆输过来被音译为“奇异果”，并被国人追崇，也是人性的黑色幽默之处。如果细细分析，估计又能写几篇《中国人的劣根性》。不过国外的文化演化中也一样有这个逻辑的存在。
&#13;
　　再说个词，“Science”，五四时期曾音译为“赛恩斯”引入，但很显然，对于表意文字而言，还是从用字构词上就具备表义的美感比较好，最终它成为了“科学”。而另一个具有演化代表性的词汇是“因特网“，它目前变为了”互联网”。
&#13;
　　说远了——
&#13;
　　与中国被鸭片战争打败被迫打开国门，并被西方文化冲击一样，黑船事件之后，征服性的、爆发性的外来新词涌入日本，日本又因为有直接引入汉字的历史过往，面对大量的来自西方文化的新事物、新思想，就又一次暴力地、短时间地、高效率地用片假名全盘引入了西方文化。反正日文已经有了大量的汉字，再直接纳入西文也不是什么大不了的。
&#13;
　　比如“奶茶、咖啡”等外来新词都开始大量被音译为片假名并直接固化成日文基础词汇。甚至，连日本原生的旧词汇，比如“せっぷん（接吻）”也因“崇洋心理”“新奇心理”“外语距离”等各种因素被替换为片假名的“キス（kiss，接吻）”再广为流传。也因此，有老一辈的日本人的“新生代用的片假名词汇太多，无法交流”等类似抱怨。
&#13;
　　这类似于中国人把“Kiss”用音译记录成“啃死”并纳入中文词汇替代掉“接吻”，换算下就是小年轻喜欢的杂交火星文啊——“莪啃死你”。站在这种换算角度，你才能理解日本的文化是如何的混血杂合。
&#13;
　　但也正因为如此，这种外来词汇的生命力一般不够强大，会变来变去，从晦涩到消失，只有少数的词汇因为一些特殊原因，比如简洁等因素保留下去。事实上，日本也确实有太多的片假名词汇因为过于晦涩而慢慢变成死词。
&#13;
　　又说远了——
&#13;
　　总之，直接吸纳外来词汇到本土文字里，在各个文明里都多多少少存在。日本只是因为没有原生文字，以及历史发展的偶然，对于直接吸纳外来词汇到本土文字里更没自尊罢了。
&#13;
　　很多小译者遇到片假名词汇，面对英文文化，容易因为前面所说的一些潜意识及心理演化、认为把它们译成英文就完成翻译任务了。但这样的翻译行为是错误的，因为片假名是日文的组成之一，但英文并不是中文的组成之一。
&#13;
　　作为最为精妙的文化载体的汉字的创造者，我们可不能学日本。现在很多小屁孩都有把“Yes、OK、……”等简单单词当汉语词汇的自觉与不自觉行为。这简直比用“耶斯、欧肯”更低一级啊。
&#13;
　　有必要纠正——记住了！我们祖先所创造的汉字是这个地球上最为先进的文化记录符号。其传承的高稳定、学习的低成本、词义的易扩展，都是最强！没有之一！
&#13;
　　这并非只是唯我独尊。因为没有这个心，那所有的文明就都无从发展。这本就是保障物种演化的生命自然属性之一。
&#13;
　　十年前，我们有很多音译的词汇，但近几年开始，随着中国经济的即将再次攀回世界巅峰，中国文化也开始再次创造。我们也开始把音译的外来词汇进行意译重构，比如“卡拉OK”变成“唱歌”，“KTV”变成“歌房”，“摇滚”变为“土嗨”，……，挺多的。而且会越来越多。
&#13;
　　甚至随着中国经济的上升，西方也开始再次直接吸收中国文化的创词。比如“豆腐”从“bean curd”变成了“tofu”。（话说，对于西方的表音文字而言，其实也存在音译和意译的矛盾。只是这里的意译大概要解释为“基础词拼接造词法”吧。）
&#13;
　　三、几个简单的建议
&#13;
　　1、技术类的名词大都需要意译。如果能兼顾发音就更好了。
&#13;
　　这样才能便于我们学习新东西。音译的“鲁棒性”就是个反例，我很难记住这个单词，尤其无法联想到意思。有待意译化重构。
&#13;
　　2、有一些外来词汇，你别把它当回事，随便翻译下就行。
&#13;
　　实际上，很多译词确实都是某个小译者在某个小黑屋的某个深夜里随便拍了下脑袋，结果就因为首创性，就固化成你们口中的圭臬了。比如战场原的名字“黒仪”之类的。就连“卡拉OK”这种愚蠢的译词，大家不也一样照单收了。^0^由此，我们可以把一些日本的特指词汇简单化地翻译过来。并没什么大不了的，起码没有千年虫严重：
&#13;
　　电玩咖。日文名是“グーマーズ”，也即“Gamers“，日本的一家电玩相关连锁店。嘛，也算是小黑屋里的造词了。名字其实译名为“玩家”多省事，连“们”字都不用体现。
&#13;
　　虎之穴。日文名是“とらのあな”，直译是“老虎的巢穴”，简称“虎之穴”。日本的一家动漫相关连锁店。
&#13;
　　蜜瓜书籍。日文名是“メロンブックス”，也即“Melonbooks”。日本的一家动漫相关连锁店。
&#13;
　　活力漫画。“Comic Alive”是日本出版社媒体工厂（Media Factory）下属的漫画杂志。该杂志除了漫画原创作品外，也会刊载“媒工文库（MF文库J）”上所刊载的小说的漫画版。（这个J据说是日本（Japan）以及青少年（Juvenile）的首字母。嘛，它又没分老人版和小孩版，这里的J在翻译里不体现也无所谓啦。而且，日本（Japan）的J是不是牵强附会也存疑。所以，非要体现，“媒工文库·青” 就可以啦。青，青草或没成熟的庄稼。很适合啦。）
&#13;
　　魅特。“Animate”日本一家动漫相关连锁商店。顺带一说，这个是官方译名。淘宝上有天猫店的。你看它把“Ani”直接忽略了。
&#13;
　　3、有时候，夹杂英文是体现某个人的个色。对于这种，英文后加括号附带中文注释就好。
&#13;
　　4、有人认为部分英文单词的夹杂是体现“梗/谐典/典故”，比如“flag”这个词，认为如果直译“标示旗”，则没有突出“梗/谐典/典故”的感觉。
&#13;
　　我可去你妹的吧。你们要想一想，如果在英文或者日文语境里，不也是同种文字吗？难道就能有突出感了？
&#13;
　　顺带，“flag”单独使用的时候，建议译为“标示旗”，“插旗、立旗”则直接用。
&#13;
　　三、结语
&#13;
　　潜意识，潜移默化，不去理解清楚，就容易让“从众型”演化成“精X型”。得时不时喊喊敲敲，免得被潜了去——西方可是经常会用各种娱乐作品搞意识形态斗争的潜移默化的——绝大部分的好莱坞大片都在讲述着美国的人性之美、美国的实力之强。
&#13;
　　而“憧憬之心”也会带来“爱屋及乌”，有部分人就有可能“爱屋及乌”到“爱到失了智”，把他国文化对自己的补入影响认作“养育之恩”。而且，越是对母语了解不多的人越容易“把鸭婶当鸡母”。
&#13;
　　比如，有个小编就在看日本动漫后学会使用外来词汇的过程中感悟到仪式感了——
&#13;
　　日本人在说“以上です”时到底在说些什么？
&#13;
　　http://k.sina.com.cn/article_1358530827_50f9890b019006y2n.html
&#13;
　　日语赋予小编太多的性格和语言习惯，造成了小编不光在写日语文件时会采用“以上です”，在书写一些汉语文件时同样会采用“以上”作为结束语，这已经形成了一种挥之不去的习惯。
&#13;
　　很多人会觉得我可能被日本文化影响太深，觉得我这样的确不太好，但是小编并不这样认为，用“以上”作为结尾的文章会让小编感受到极大的仪式感，就像各位明明可以在电脑上看完一些电影，但是依然还会花钱去电影院看电影是一个道理。
&#13;
　　瞅瞅上边这段文字的字里行间，日语俨然是此小编的再生父母。
&#13;
　　所以啊，我前面说文化具有殖民性，别不信。这小编就是活生生的例子。潜移默化对于这些从动漫中获取知识的青少年尤为见效。
&#13;
　　至于“以上”这个词，本身就是一个本土化构词，于是，是补入它的日文意思，还是意译成新的词汇，我不懂日文啊，这里就不瞎侃了～
&#13;
　　意译，其根本目标是降低更多人学习和交流的成本哇。就认真点儿补入呗。
&#13;
　　（全文完。2019年8月1日，天空城。）　</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>qiandai: </b><br>
<span>lz能写出这篇长文挺厉害的</span><br>
<span>但是为什么要在楼里打滚呢</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>饭来张口: </b><br>
<span>其实楼主写的总体而言挺有道理的，当然一家之言又不是权威专家肯定有大量值得商榷的地方，</span><br>
<span>但是把楼里这么多人气得跳脚真是我看文章时候没能料到的。</span><br>
</p><p><b>枝条: </b><br>
<span>饭来张口 发表于 2019-8-1 13:47</span><br>
<span>其实楼主写的总体而言挺有道理的，当然一家之言又不是权威专家肯定有大量值得商榷的地方，</span><br>
<span>但是把楼里这么 ...</span><br>
<span>楼主说话=有理有据</span><br>
<span>反驳的人=气的跳脚</span><br>
<span>您是哪位？</span><br>
</p><p><b>完先生: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-1 13:41</span><br>
<span>我正在做这事。而你只会喷粪。</span><br>
<span>我就一个词汇的使用者，期待赶紧用到你的译名</span><br>
</p><p><b>diotarus: </b><br>
<span>最烦这种政治挂帅的文章</span><br>
</p><p><b>平常条理: </b><br>
<span>请不要传播垃圾文章。</span><br>
<span>文化交流势必会影响语言领域中新词汇的诞生，这种文化现象与崇洋媚外毫无关联，持狂热民族主义的态度对待并不可取。这文章怎么不说美国人接受了kungfu，导致他们现在都不怎么说martial art了？难道美国成为了中国的文化殖民地？可笑至极。懂殖民是什么意思吗？热能从物体的高温部分传导到低温部分，是否可叫做热量殖民？美国人穿了中国生产的衣服，就叫做经济殖民？脑子里面的血液流到鸡巴上去了，是不是叫血液殖民？</span><br>
<span>要盲目抵御舶来词与闭关锁国无异。不服的话就把共和，冰淇淋，沙发之类的词从中文里去掉呗，反正都是舶来品，看看现在中国在学术方面的常用词有多少是从日本输送回来的？日本有积极吸收采纳外来文化的传统，在并没有丢掉本国特色的同时反而造就了繁荣的独有文化。倒是现在一些抱有天朝上国心态的智障弟弟故作惊人之语，既不懂殖民，也不懂历史，既不懂语言，也不懂文化，动辄把人扣上无知崇洋的帽子，暴露出一副我落后我骄傲的恶心嘴脸，愚蠢至极。</span><br>
<span>英语只能蒙对二十分的智力障碍人士就别出来丢人现眼了吧，挺污染版面的。</span><br>
</p><p><b>Dya: </b><br>
<span>一本正经端着架子装键盘专家…</span><br>
</p><p><b>ryan831231: </b><br>
<span>良心劝告楼主，这篇文章发在泥潭注定不会有认真的讨论的，楼主难道忘了泥潭两字的意思？</span><br>
<span>别期待充斥着只论屁股不论是非的巨魔的地方会有什么有用的反馈。</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>楼主你翻译过哪些作品，日语英语都行，我先去拜读一下。</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>ryan831231 发表于 2019-8-1 14:00</span><br>
<span>良心劝告楼主，这篇文章发在泥潭注定不会有认真的讨论的，楼主难道忘了泥潭两字的意思？</span><br>
<span>别期待充斥着只论 ...</span><br>
<span>良心劝告楼主，这篇文章发在泥潭注定不会有认真的讨论的，楼主难道忘了泥潭两字的意思？</span><br>
<span>别期待充斥着只论屁股不论是非的巨魔的地方会有什么有用的反馈。</span><br>
<span>这文不是写给巨魔的。对“巨魔”只管喷就是了。</span><br>
<span>沉默的大多数都是受过教育的。什么是对的，什么是错的，什么是混的，一点就透。这部分人能看到就好。</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>完先生 发表于 2019-8-1 13:49</span><br>
<span>我就一个词汇的使用者，期待赶紧用到你的译名</span><br>
<span>我确实参与过一个动漫的校对。里面的译词基本上是我最终定稿。</span><br>
<span>我也确定你一定看过这个动漫。但你大概没能力讨论到这些词汇。</span><br>
</p><p><b>zyc1629: </b><br>
<span> 本帖最后由 zyc1629 于 2019-8-1 14:25 编辑 </span><br>
<span>animer 发表于 2019-8-1 13:23</span><br>
<span>这什么情况？</span><br>
<span>1、商代老百姓不说白话文，都是说文言文？你说秦汉开始文言更加标准化我还信你三分。</span><br>
<span>商代老百姓不光不说白话文，说的文言文还是后来古文运动模仿的那种超·古文言文，只不过各地语言不通而已。所以根本没有你想象的那种统一，成系统，可互相交流的白话。即使在秦之前，诸国的书面语趋同性也远高于口语，韩非子说“郑人谓玉未理者璞，周人谓鼠未腊者璞” ，杨雄的方言里面更是记载了几乎每个意义都有不同地区的不同说法和写法，到你这里，这种“娃、嫷、窕、艳，美也。吴楚衡淮之间曰娃，南楚之外曰嫷，宋卫晋郑之间曰艳，陈楚周南之间曰窕。自关而西秦晋之间，凡美色或谓之好，或谓之窕。故吴有馆娃之宫，秦有㯃娥之台。秦晋之间美貌谓之娥，美状为窕，美色为艳，美心为窈。”就成了易学习？</span><br>
<span>再说佛教，佛教的贡献可不只是词汇而已，我看你根本不知道变文是啥意思吧，百度一下亏不着你的，变文本身就是佛教的体裁格式，是佛教传教中对晦涩佛经的普及和再解释运动，后来推广到了佛教之外而已，所以你说的“祖先发明的汉语”多么易学习完全是无稽之谈，除非你认三哥当野爹</span><br>
<span>最搞笑的是，底下居然还有觉得你是懂行的，劝你不要跟我这种“外行人”浪费时间。而在我看来，你就是个完全没受过语言学甚至系统社科研究训练的棒槌，还有你的语言水平说实话也蛮可疑的，你都自称了英语20分我就不逼你了，但是你总得证明一下你的学术训练经历和日语水平证明啊，不是不相信你啊，是我们大家想开开眼界.jpg</span><br>
<span>你要是不愿意也行，我就不跟您浪费时间了</span><br>
</p><p><b>grax: </b><br>
<span>虽然我已经屏蔽了，但既然不小心点进来了还是忍不住骂一句lzsb</span><br>
</p><p><b>zashou: </b><br>
<span>楼主校对了什么作品？</span><br>
</p><p><b>完先生: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-1 14:20</span><br>
<span>我确实参与过一个动漫的校对。里面的译词基本上是我最终定稿。</span><br>
<span>我也确定你一定看过这个动漫。但 ...</span><br>
<span>我确实参与过一个动漫的校对。里面的译词基本上是我最终定稿。</span><br>
<span>我也确定你一定看过这个动漫。但你大概没能力讨论到这些词汇。</span><br>
<span>虽然我对这个词儿没啥意见就是了</span><br>
<span>不妨说出来看看呗，哪个译词</span><br>
</p><p><b>grax: </b><br>
<span>空空空 发表于 2019-8-1 11:48</span><br>
<span>土嗨代替摇滚，这句话我有印象</span><br>
<span>还有吐梗替代吐槽</span><br>
<span>在满地巨魔的S1这个楼主的精神病程度也是独一档的</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span> 本帖最后由 animer 于 2019-8-1 14:31 编辑 </span><br>
<span>zyc1629 发表于 2019-8-1 14:21</span><br>
<span>商代老百姓不光不说白话文，说的文言文还是后来古文运动模仿的那种超·古文言文，只不过各地语言 ...</span><br>
<span>你复制了很多，但这些都是在说明现代白话文和简化字是在不断降低学习成本。</span><br>
<span>而且，也都是在补充完善汉字的表现力。这不正说明了汉字的高稳定、易学习、易扩展？</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>grax 发表于 2019-8-1 14:26</span><br>
<span>还有吐梗替代吐槽</span><br>
<span>在满地巨魔的S1这个楼主的精神病程度也是独一档的 ...</span><br>
<span>哏是口字旁。</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>sunmedia 发表于 2019-8-1 11:44</span><br>
<span>至于“以上”这个词，本身就是一个本土化构词，于是，是补入它的日文意思，还是意译成新的词汇，我不懂日文 ...</span><br>
<span>写信还差不多，说话哪有这么说的，不就是“完了”，搞那么复杂</span><br>
</p><p><b>阿尔达希尔: </b><br>
<span>政治挂帅，意识形态糊脸，还洗墙</span><br>
<span>我觉得你花时间在s1打滚不如想办法混成☭的喉舌再搞推广效率更高</span><br>
</p><p><b>aigaion: </b><br>
<span>我生活中从来没有听过歌房这个词。</span><br>
<span>我百度了一下，前十页结果中，这个词至少有七成的情况是指唱歌软件里面的房间。</span><br>
<span>另外“唱歌”和“K歌”之类的完全没有可比性。唱歌使用范围远远大于K歌。</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span> 本帖最后由 animer 于 2019-8-1 15:03 编辑 </span><br>
<span>aigaion 发表于 2019-8-1 14:45</span><br>
<span>我生活中从来没有听过歌房这个词。</span><br>
<span>我百度了一下，前十页结果中，这个词至少有七成的情况是指唱歌软件里面 ...</span><br>
<span>对啊。前面的百度地图搜索结果也表明了，目前还很少有老板起名叫“XX歌房、XX歌屋”。</span><br>
<span>他们觉得不洋气，不大气。</span><br>
<span>一旦KTV都改名歌屋，那群众自然就跟着改聚会地名了。</span><br>
<span>不过也确实开始有这词了。比如我这边的第二个搜索结果就是：</span><br>
<span>https://www.shejiben.com/sjs/55224/case-53240-1.html</span><br>
</p><p><b>aigaion: </b><br>
<span> 本帖最后由 aigaion 于 2019-8-1 15:08 编辑 </span><br>
<span>animer 发表于 2019-8-1 15:01</span><br>
<span>对啊。</span><br>
<span>前面的百度地图搜索结果也表明了，目前还很少有老板起名叫“XX歌房、XX歌屋”。</span><br>
<span>问题就是你既然说有这种趋势，可是我并没有看出这种趋势。</span><br>
<span>“一旦KTV都改名歌屋”这种事情，如果真的发生了那确实如此，可是你给的说明看不出来会发生。</span><br>
<span>更何况，现在歌房这个词都被用在描述唱歌软件的房间上了，再被用来取代有很大不同的线下KTV，我完全看不出理由。</span><br>
<span>我也用百度地图搜了下，全国叫“歌房”的大概不会超过200家，其中还有很大一部分其实是叫“练歌房”，和单纯的“歌房”有很大区别；而叫"KTV的"已经说不清。</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>aigaion 发表于 2019-8-1 15:06</span><br>
<span>问题就是你既然说有这种趋势，可是我并没有看出这种趋势。</span><br>
<span>“一旦KTV都改名歌屋”这种事情，如果真的发生 ...</span><br>
<span>问题就是你既然说有这种趋势，可是我并没有看出这种趋势。</span><br>
<span>“一旦KTV都改名歌屋”这种事情，如果真的发生了那确实如此，可是你给的说明看不出来会发生。</span><br>
<span>更何况，现在歌房这个词都被用在描述唱歌软件的房间上了，再被用来取代有很大不同的线下KTV，我完全看不出理由。</span><br>
<span>我也用百度地图搜了下，全国叫“歌房”的大概不会超过200家，其中还有很大一部分其实是叫“练歌房”，和单纯的“歌房”有很大区别；而叫"KTV的"已经说不清。</span><br>
<span>也就这几年才经济上去了。往前几年，你听过这词吗？</span><br>
<span>有些词啊，根深蒂固很久了，过去又没有足够的力量引导，能有这自发的变化已经不错了。</span><br>
</p><p><b>dempacat: </b><br>
<span>看不懂楼主写的，不过我觉得这种文章写篇论文或者小品文无论是刊物发表还是去一些正儿八经的地方贴出来都比在论坛尤其是泥潭这种地方讨论要好得多吧。</span><br>
</p><p><b>aigaion: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-1 15:09</span><br>
<span>也就这几年才经济上去了。往前几年，你听过这词吗？</span><br>
<span>有些词啊，根深蒂固很久了，过去又没有足够的力量引 ...</span><br>
<span>光出现这种词的出现远远看不出和文化自信的联系以及会逐渐转向并且抛弃旧词的必然性。</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>aigaion 发表于 2019-8-1 15:25</span><br>
<span>光出现这种词的出现远远看不出和文化自信的联系以及会逐渐转向并且抛弃旧词的必然性。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>你看不出来那就算了。</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>殖民地论坛s1上的殖民主义小将animer。</span><br>
<span>首先这个论坛就不行，stage是个标准的英语词，缩写s1又是个**厂，堪称集殖民地色情于一体的大毒窝。</span><br>
<span>animer这个用户名就更有问题了，anime本身就是个日不日洋不洋的词，animer是个什么鬼，一个自称纯洁的中国人怎么可以用这种用户名？殖民主义小将实锤了，建议公审。</span><br>
</p><p><b>aigaion: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-1 15:30</span><br>
<span>你看不出来那就算了。</span><br>
<span>当然算了。</span><br>
<span>毕竟不是我写的文章，我不需要找论据证明这个理论确实如此发展，也不需要证明这个逻辑确实成立。</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-1 13:18</span><br>
<span>对的。一旦有引导，大众用词就是从众。比如“IP”。如果不是一些影视界的大佬天天说，谁会用这个词啊。傻 ...</span><br>
<span>也不全对，和日本一样不翻译直接用英文是大趋势，IP这个只是符合了这个趋势而已。之前官方也搞过去英文化，一段时间媒体都改成美职篮，但是最后还是抵不过大趋势改回了NBA。</span><br>
<span>随着学历的提高和全球化交流的加快，设置新词强行翻译这种增加交流成本的事情必然会退出舞台，APP，USB，SHOW，IP直接拿来就能用，还不影响理解多好。</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>日常英文缩写使用增多很多情况也有正式翻译过于繁琐的问题，那顶楼的案例来说</span><br>
<span>与其说“去KTV/歌房唱歌”远不如“去K歌”简介高效，自然用英文的人就变多了。</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span> 本帖最后由 animer 于 2019-8-1 15:51 编辑 </span><br>
<span>spinkoeco 发表于 2019-8-1 15:32</span><br>
<span>殖民地论坛s1上的殖民主义小将animer。</span><br>
<span>首先这个论坛就不行，stage是个标准的英语词，缩写s1又是个**厂，堪 ...</span><br>
<span>殖民地论坛s1上的殖民主义小将animer。</span><br>
<span>首先这个论坛就不行，stage是个标准的英语词，缩写s1又是个**厂，堪称集殖民地色情于一体的大毒窝。</span><br>
<span>animer这个用户名就更有问题了，anime本身就是个日不日洋不洋的词，animer是个什么鬼，一个自称纯洁的中国人怎么可以用这种用户名？殖民主义小将实锤了，建议公审。</span><br>
<span>自从你用了手机，有多久没输入过域名了？是不是通过搜索中文名、系统默认的导航页、各大公司的手机软件等，进入对应服务？</span><br>
<span>其次，你今年多大了？知不知道过去的域名和论坛都不支持中文昵称？</span><br>
<span>再次，你知不知道对于普通人而言连网址怎么输入都不知道？</span><br>
<span>此外，你知不知道很多人连网址是什么都不懂？</span><br>
</p><p><b>国王: </b><br>
<span>还是熟悉的味道 </span><br>
<span>你们看看这洗墙就是有效果 战斗力都正了</span><br>
<span>仔细瞅瞅，除了美国，还有哪个国家有全球性的社交互联网公司?抖音？Telegram？Wattpad？EXH?</span><br>
<span>竹子大你还是去怼西尾吧</span><br>
<span>我就问问啊 你英语蒙20（不蒙靠实力就满分?） 日文也不懂(也可能是消遣S1er)你大学是靠俄语阿语西班牙语毕业的吗？</span><br>
<span>我不是说没有语言学文凭 或者是外语及格成绩就不能来讨论啊 </span><br>
<span>可是你用的这些“惯性沿用”“母语化重构”“意译化重构” 这种看起来很高大上仔细一搜没人用的生造词就非常的民科味了啊</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>nihilxp 发表于 2019-8-1 15:47</span><br>
<span>日常英文缩写使用增多很多情况也有正式翻译过于繁琐的问题，那顶楼的案例来说</span><br>
<span>与其说“去KTV/歌房唱歌”远 ...</span><br>
<span>日常英文缩写使用增多很多情况也有正式翻译过于繁琐的问题，那顶楼的案例来说</span><br>
<span>与其说“去KTV/歌房唱歌”远不如“去K歌”简介高效，自然用英文的人就变多了。</span><br>
<span>你脑子有坑。我们日常说法是“去唱歌”。</span><br>
</p><p><b>国王: </b><br>
<span>　　举个例子，英文中的“Romantic（浪漫）”一词：</span><br>
<span>　　中文如果用音译记录，可以是“罗曼蒂克”，发音是“luó màn dì kè”（用汉语拼音发音）。</span><br>
<span>　　日文如果用音译记录，可以是“ロマンティック”，发音是“romanteike”（用日本音标发音）。</span><br>
<span>你这文章好歹是谈音译的 张嘴读一下怎么样？</span><br>
<span>中文是tm有若ruo这个音的啊！！！而且那个蒂又是怎么来的？ </span><br>
<span>嘴不张就来也行</span><br>
<span>你好歹百度下听听发音行不行</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>nihilxp 发表于 2019-8-1 15:40</span><br>
<span>也不全对，和日本一样不翻译直接用英文是大趋势，IP这个只是符合了这个趋势而已。之前官方也搞过去英文化 ...</span><br>
<span>随着学历的提高和全球化交流的加快，设置新词强行翻译这种增加交流成本的事情必然会退出舞台，APP，USB，SHOW，IP直接拿来就能用，还不影响理解多好。</span><br>
<span>民间用法是：装个软件、秀一下、大著作。</span><br>
<span>对于大众而言，才不会区分手机端软件和电脑端软件有啥异同。直接一个“软件”全解决。</span><br>
<span>至于USB，我们遗留的问题多了去了。都有待重构。而且，以前似乎讨论过这个译名，你猜民间怎么称呼？扁口。</span><br>
</p><p><b>秋季no1: </b><br>
<span>楼主讲话故意一本正经的好滑稽...</span><br>
<span>一个东西是什么地方的人做的,就叫那个地方的名字不是很正常的吗...</span><br>
<span>你平时不说wifi说"行动热点"?</span><br>
</p><p><b>zashou: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-1 14:20</span><br>
<span>我确实参与过一个动漫的校对。里面的译词基本上是我最终定稿。</span><br>
<span>我也确定你一定看过这个动漫。但 ...</span><br>
<span>请问是什么动漫，最近我也想加入汉化组，能引见一下吗？</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>国王 发表于 2019-8-1 15:54</span><br>
<span>你这文章好歹是谈音译的 张嘴读一下怎么样？</span><br>
<span>中文是tm有若ruo这个音的啊！！！而且那个蒂又是怎么来的？...</span><br>
<span>你这文章好歹是谈音译的 张嘴读一下怎么样？</span><br>
<span>中文是tm有若ruo这个音的啊！！！而且那个蒂又是怎么来的？ </span><br>
<span>嘴不张就来也行</span><br>
<span>你好歹百度下听听发音行不行</span><br>
<span>罗曼蒂克</span><br>
<span>https://baike.baidu.com/item/%E7%BD%97%E6%9B%BC%E8%92%82%E5%85%8B/184262?fr=aladdin</span><br>
<span>1、愚蠢音译，关我屁事。</span><br>
<span>2、语言拟音，能一样吗？</span><br>
<span>3、你到底看没看我写的音调不同的注释。</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span> 本帖最后由 animer 于 2019-8-1 16:08 编辑 </span><br>
<span>秋季no1 发表于 2019-8-1 15:57</span><br>
<span>楼主讲话故意一本正经的好滑稽...</span><br>
<span>一个东西是什么地方的人做的,就叫那个地方的名字不是很正常的吗.. ...</span><br>
<span>楼主讲话故意一本正经的好滑稽...</span><br>
<span>一个东西是什么地方的人做的,就叫那个地方的名字不是很正常的吗...</span><br>
<span>你平时不说wifi说"行动热点"?</span><br>
<span>不，一般问“网络密码/无线密码”是啥。根本不在意是“WAPI”还是“WIFI”。</span><br>
<span>还有，我路听途说，大家都叫手机上的那个为“开个热点吧。让我蹭蹭网。”</span><br>
</p><p><b>秋季no1: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-1 16:05</span><br>
<span>不，一般问“网络密码/无线密码”是啥。根本不在意是“WAPI”还是“WIFI”。</span><br>
<span>还有，我路听途说， ...</span><br>
<span>你身边的世界真的很小...大概只有井那么大</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>秋季no1 发表于 2019-8-1 16:17</span><br>
<span>你身边的世界真的很小...大概只有井那么大</span><br>
<span>你说的对。我去过海南，到过漠河，跑过新疆，玩过上海。四点连下线，发现中国只有井那么大。</span><br>
<span>顺带一说，热点一词，是在上海的磁悬浮列车上别人对我说的。</span><br>
</p><p><b>不想当咸鱼: </b><br>
<span>育儿这个tag挺合适的</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-1 15:57</span><br>
<span>民间用法是：装个软件、秀一下、大著作。</span><br>
<span>对于大众而言，才不会区分手机端软件和电脑端软件有啥异同。 ...</span><br>
<span>你们那的民间还真与众不同，装软件一般用于电脑，手机上还是用装APP的说法多。</span><br>
<span>你可以登陆百度首页，就明确写着下载百度APP。</span><br>
</p><p><b>Finsty: </b><br>
<span>不愧是泥潭才会有的帖子，无论从上半身还是下半身都对得起巨魔血统</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-1 16:20</span><br>
<span>你说的对。我去过海南，到过漠河，跑过新疆，玩过上海。四点连下线，发现中国只有井那么大。</span><br>
<span>顺 ...</span><br>
<span>你看店里问店员WIFI密码多还是问热点密码多。强行反对英文不就成你顶楼说的否定外来文化的了么。</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>nihilxp 发表于 2019-8-1 16:22</span><br>
<span>你们那的民间还真与众不同，装软件一般用于电脑，手机上还是用装APP的说法多。</span><br>
<span>你可以登陆百度首页，就明 ...</span><br>
<span>你们那的民间还真与众不同，装软件一般用于电脑，手机上还是用装APP的说法多。</span><br>
<span>你可以登陆百度首页，就明确写着下载百度APP。</span><br>
<span>你也知道是少而不是没有啊。</span><br>
<span>但我日常就是这么说的。我朋友也是这么说的。谁没事文绉绉说别嘴的“APP”啊。</span><br>
<span>在大众眼里，都是软件。你的生活环境太高端啦。</span><br>
</p><p><b>秋季no1: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-1 16:20</span><br>
<span>你说的对。我去过海南，到过漠河，跑过新疆，玩过上海。四点连下线，发现中国只有井那么大。</span><br>
<span>顺 ...</span><br>
<span>但我说的行动热点是wifi的意思啊...手机的叫手机热点...而且不是就写在手机界面的吗...</span><br>
<span>如果你是去闯生活那你还能算走南闯北...不然只是旅游的话,随便来个初中生就去过比你更多的地方了吧...</span><br>
</p><p><b>秋季no1: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-1 16:27</span><br>
<span>你也知道是少而不是没有啊。</span><br>
<span>但我日常就是这么说的。我朋友也是这么说的。谁没事文绉绉说别嘴 ...</span><br>
<span>这个真的不存在什么大众的,80后说软件的多90后或者00后说app的多,没电脑的人基本没有什么软件硬件概念的啊...</span><br>
</p><p><b>国王: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-1 16:02</span><br>
<span>罗曼蒂克</span><br>
<span>https://baike.baidu.com/item/%E7%BD%97%E6%9B%BC%E8%92%82%E5%85%8B/184262?fr=aladdin</span><br>
<span>百度百科</span><br>
<span>你用“罗曼蒂克”来当romantic的音译就是错的 这词是日文二手传进来的 举例子举偏了。。。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1850571[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“卡拉OK”与“殖民地的造词法”的小探究[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1850571-1-1.html</link>
      <description>“卡拉OK”与“殖民地的造词法”的小探究&#13;
 本帖最后由 animer 于 2019-8-1 11:43 编辑 

　　作为一个英语只能蒙对二十分的学渣，看网译版小说遇到夹杂英文词汇的段落时，每每甚为烦躁。
&#13;
　　不禁想一喷为快。
&#13;
　　有一些动漫圈里的译者啊，经常在中文里夹杂英文单词，然后认为已经完全翻译了。这种潜意识是有一定的成因的。
&#13;
　　另外，在译词的愚蠢示例中，不中不洋又半音无义的“卡拉OK”要占据一个最高位。而形成这种中英杂合构词法的译者的潜意识也是有一定的成因的。
&#13;
　　这二者的潜意识成因很有探究的趣处。
&#13;
　　一、殖民地的造词法
&#13;
　　卡拉OK，からオーケストラ（Kara orchestra），一般写为全片假名的“カラオケ（Karaoke）”。词义上来讲，“Kara”是日语的“空”，“ok”是英语“orchestra（管弦乐队）”的前两个字发音，日本人造词把二者结合起来，意思是“无人乐队”。
&#13;
　　（我们把这个词义直接代入中文：我们去无人乐队吧。
&#13;
　　咦，语感上似乎也过得去？
&#13;
　　但这是个名词啊。“我们去无人乐队吧”是个省略句。“我们去无人乐队唱歌吧”才更通顺。
&#13;
　　而且，国内很少使用四字以上的词汇来指代某一个事物。对于中文而言，四字在很多时候已经意味着是一个故事啦。也即，鉴于中文的词义密度比较高，故此日常用的名词性的词汇一般不建议超过三个字。而且，从音节识别的角度来说，也不宜过长。）
&#13;
　　说远了——
&#13;
　　从词源上，以日文来说，它是平假名和片假名的杂合，也可以说是日文和英文的杂合。
&#13;
　　而“卡拉OK”这个不中不洋的译词可谓继承了日本造词的杂合习性。甚至更为浅陋——再怎么说，片假名也是日文的重要组成部分，英文单词在中文里算个啥组成部分？
&#13;
　　而类似这种不中不洋的译词，大量来自港台。“卡拉OK”这个词就是台岛人的译词：
&#13;
　　我们去卡拉OK吧。
&#13;
　　我们去卡拉OK唱歌吧。
&#13;
　　我们去唱卡拉OK吧。
&#13;
　　从“卡拉OK”又衍生了个“KTV”：
&#13;
　　在“卡拉OK”传入台岛后，有人把“卡拉OK”装在房间里然后取名为“KTV”，“K”为“卡拉OK”的第一字，“TV”为“MTV（音乐电视）”的后两字组合成“KTV”。从这个角度来说，“KTV”其实是可视化的“卡拉OK”。
&#13;
　　随后，这二者又衍生了“K”：
&#13;
　　我们去唱K吧。
&#13;
　　我们去K歌吧。
&#13;
　　这二者流传到现在，结合大陆现在的译词，又衍生了这样的语句：
&#13;
　　我们去KTV嗨歌吧。（这一句是2019年7月24日，论坛上的一个大陆网友所发。）
&#13;
　　这种潜意识的译词的习惯，其主要的形成逻辑是港台两地在长期的殖民统治下，肉体被打服、精神被折服，从而产生尊洋、媚洋的潜意识，这个潜意识又结合其在日常生活中的一些客观原因，最终具象化成了中英杂合的造词法——
&#13;
　　1、日常生活中经常遇到来自殖民方的外来词汇。（医院里很常见。）
&#13;
　　2、使用者文化不过关，没有译词能力，更没有向他人普及推广的能力。
&#13;
　　3、外来词汇短时间大量涌入，缺乏足够的翻译力量，尤其缺乏被引导的翻译力量。
&#13;
　　4、被殖民方征服后开始对自家文化不自信。
&#13;
　　5、对殖民方文化有憧憬，但又处于殖民地受母语文化影响而不能全盘照搬殖民方文化。
&#13;
　　6、……
&#13;
　　种种因素，最终形成了这种不中不洋的译词。相比之下，中文语句里夹杂英文单词的说话方式已经是小儿科了。
&#13;
　　（顺带一说，这种杂合的集大成者是洋泾浜英语。大家不妨去了解下。很有历史的地域性。比港台有过之无不及。）
&#13;
　　而大陆有了港台作为过滤网，自身人口众多，又没有经历过直接全面的殖民统治，这种词也就相对更少一些，大部分会被本土化重构——用意译的方式来造词。
&#13;
　　又说远了——
&#13;
　　演化到现在，“卡拉OK”并不能代表现在的“无人乐队”，因为又进化到“可视化”了——不光能伴奏，还能伴舞，还能看故事。更何况，不用伴奏的清唱也是一个选项嘛。
&#13;
　　我们现在的日常，一般会说“去唱歌吧”，然后别人会跟一句“好。哪个地方”。或者直接说“去某某KTV唱歌吧”。
&#13;
　　可见，目前对于国内来说，卡拉OK=唱歌。KTV=唱歌的场所。而“卡拉OK”所代表的“无人乐队”已经是个死物，不再需要刻意提及。
&#13;
　　不光如此，我们现在连“KTV”也渐渐意译。
&#13;
　　比如，我们现在开始说“去XX歌房吧”。虽然还比较少见，但这属于客随主便——店名叫“啥啥KTV”，总不好瞎叫吧。
&#13;
　　过去开店的老板只会惯性沿用，及觉得洋名时尚容易吸引年轻人。在这些土老板或洋老板的眼里，英文所代表的文化仍然是先进的，是时尚的。所以，他们还没有很大的动力去修改译名。
&#13;
　　随着经济的上升，新一代的老板们则更为有文化自信。过去总是和“高大上”的“歌舞厅、夜总会”混论的“KTV”，也渐渐单列并且更加专业化、小型化，出现了本土化的“歌厅、歌房、歌屋”。
&#13;
　　我在百度上搜索了下两组词，并从大到小记录了结果数：
&#13;
　　唱歌    72,600,000个
&#13;
　　K歌    34,700,000个
&#13;
　　卡拉OK30,200,000个
&#13;
　　唱K    10,900,000个
&#13;
　　KTV    43,300,000个
&#13;
　　歌厅   34,000,000个
&#13;
　　歌房   25,700,000个
&#13;
　　歌屋   45,700个
&#13;
　　然后我去百度地图搜索，以郑州为例：
&#13;
　　KTV ，超过30个结果。首屏10个里9个带KTV字样。
&#13;
　　歌厅，超过30个结果。首屏没有单纯叫“歌厅”的，1个叫歌舞厅，其他是舞厅、夜总会。
&#13;
　　歌房，有3个结果。且其中两个都带后缀“KTV”。
&#13;
　　歌屋，有1个结果。
&#13;
　　综合其结果，从店方看，英文仍时尚。从客方看，意译更流传。而歌房、歌屋都是近年的产物。
&#13;
　　二、文化的互补有无
&#13;
　　即便大陆有了物理上的缓冲之地，也仍然沿用了很多这种不中不洋的译词。
&#13;
　　因为，强势文化是可以入侵并把弱势文化变成文化殖民地的。且大部分形成原因和殖民地构词法是一样的。
&#13;
　　（额外话：一般来说，如果没有地理上的殖民，日常使用范围就会被缩小，那么文化上的殖民就会相对不易。所以有了网络长城的中国就是比非洲和欧洲更方便阻止文化入侵、更容易阻止思想上被殖民。
&#13;
　　作为网络长城的客观效果之一，也更容易保育出面对全球的文化上的本土互联网公司。仔细瞅瞅，除了美国，还有哪个国家有全球性的社交互联网公司？）
&#13;
　　八十年代以前，大陆整体落后于世界。娱乐文化尤为落后。进入改革开放以后，重点吸收了港台的娱乐文化，也因而流入了不少这种殖民文化的陋习之处。
&#13;
　　不过也并不是什么大不了的事，经济发达了，文化也就发达了，自然而然就会让词汇经历意译化重构，或者说母语化重构。并会再次引领他国补入我们的创词。
&#13;
　　下面详细说说。
&#13;
　　文化具有一种从有处到无处流动的自然属性。因此，翻译本质上只是一种互补有无的过程。
&#13;
　　但实际上，这等同于文化从“高地”向“洼地”流动。因为“有”就是高地，“无”就是洼地。如果“创词方文化”再整体强势，那么“补词方文化”的人，就会对“创词方文化”有一定的憧憬之心。这也意味着，文化具有一种“征服然后殖民”的力量。
&#13;
　　这种憧憬之心，从物理上有多种演化：
&#13;
　　第一种：全盘否定自家文化，并以创词方文化为尊。这种就是“精X系列”了。而且他们因为崇洋而往往学习动力足，会把外来词汇主动直接运用到生活里。并且，因为过去的洋文化所代表的生活确实往往更富足，这使得他们的说辞与做法有很大的说服性，从而具有一定的文化影响力。
&#13;
　　第二种：虽然不以创词方文化为尊，但觉得创词方文化先进，由此对自家文化不自信，从而不自觉用词杂合，有一定几率演化为第一种。
&#13;
　　第三种：从众性杂合。这种最为常见。普通大众只会随波而用，并不会太关心思想上的争辩。你叫“某某KTV”，那我就说“某某KTV”呗。
&#13;
　　但这部分最需要引导——随着文化的潜移默化，他们有一定几率演化成“不自觉杂合”，甚至会被潜移默化成“精X系列”。
&#13;
　　因为，目前高质量的教育并不普及，普通大众因为人数最多，所以力量最强。但这个力量并没有黑白对错，只有利益才能引导左右，无论是短期利益还是长期利益。但短期利益显然比长期利益更容易让大众理解，所以，村民们为了一瓶油都可以投出自己的选票，并不在意村子长期利益的损失。而且，普通大众的信息获取渠道是很有限的，信息容易不对称，所以被带节奏也是常有的事。只有带节奏的跳出者本身有着崇高的目标，才能让这个群体力量带来崇高的结果。比如奔向劳动光荣的共产主义～
&#13;
　　第四种：客观看待，互补有无。
&#13;
　　第五种：全盘否定异种文化。宗教人士、遗老遗少中常见。我认为这属于唯我独尊的应激反应，以及利益争斗。
&#13;
　　日本人在其文化形成的历史过程中，其心理也遵循同样的规律。因为古代日本的原生文化确实不怎么强，毕竟当初连文字都是直接照搬汉字，后期才开始研发自己的文字，并因此进入日文的杂合阶段。
&#13;
　　这个物理演化过程影响也促进了日本的民族性格有极大的精X性。
&#13;
　　（至于它对中国的觊觎之心，那是另一个议题了。不过，面对好东西，谁不想一把抢过来啊。中国也好、美洲也好，肉这么肥美，我又有枪有炮，不抢白不抢。就连印度这么喜欢修来世的国家不也吞并了不少周边小国。）
&#13;
　　也所以，在美国用大炮炸开日本国门的黑船事件之后，日本很快把本来主要用以辅助阅读汉字的片假名用来模拟英文，以便快速吸纳西方文化。
&#13;
　　举个例子，英文中的“Romantic（浪漫）”一词：
&#13;
　　中文如果用音译记录，可以是“罗曼蒂克”，发音是“luó màn dì kè”（用汉语拼音发音）。
&#13;
　　日文如果用音译记录，可以是“ロマンティック”，发音是“romanteike”（用日本音标发音）。
&#13;
　　（对于中国人来说，汉字直接念就行了。同样，对于日本人而言，片假名也是直接念的。并且其发音都和英文发音相似。音译嘛。当然，发音实际上也并不会完全一样，毕竟是不同的语言在互相模拟发音而已。
&#13;
　　注意，既然是音译，就会有不同人的不同写法：比如“罗曼蒂克”也可以写成“罗缦提克”。同样，片假名也不是只有一种写法。只是大家都会慢慢尽量选取一个受众相对多的单词固化成本土基础词汇。）
&#13;
　　音译词汇如果不加以释义，是无法让人理解这个词汇的。因为无法从已经掌握的母语中的现有独体字（中文）或者基础词（英文）的意思推断出来音译词汇的大致意思。也即，词汇学习成本更高些。
&#13;
　　但如果固化成本土基础词汇，随着大家念久了，记熟了，就会直接理解了。就好像我们指着一个苹果说，以后这个东西就叫“苹果”了。类似这样的词义指定。
&#13;
　　为了方便本土人士容易理解，译词一般偏向这样的合成词——用母语中意义相同或者相近的独体字来组成和外来词汇意思相同的新词。所谓的意译。并且如果译词能够和外来词汇具有相似的发音那就更完美了，比如“坦克”。
&#13;
　　音译词汇被直接固化到本土基础词汇里的一般是本土没有的东西。比如“咖啡”。
&#13;
　　如果有人把咖啡树移植过来，且命名为“茜果树”并流传开来，那么自然“咖啡”在中国就会是“茜果茶”。
&#13;
　　顺带一说，另一个充满着“人性与经济的辩证关系”的译词是“奇异果”。它原本是猕猴桃。1904年被新西兰一位女教师带走种子，并因为和新西兰本土的kiwi（几维鸟）相似，而被命名为“kiwi fruit”，并改良发扬光大成为新西兰的特产，又逆输过来被音译为“奇异果”，并被国人追崇，也是人性的黑色幽默之处。如果细细分析，估计又能写几篇《中国人的劣根性》。不过国外的文化演化中也一样有这个逻辑的存在。
&#13;
　　再说个词，“Science”，五四时期曾音译为“赛恩斯”引入，但很显然，对于表意文字而言，还是从用字构词上就具备表义的美感比较好，最终它成为了“科学”。而另一个具有演化代表性的词汇是“因特网“，它目前变为了”互联网”。
&#13;
　　说远了——
&#13;
　　与中国被鸭片战争打败被迫打开国门，并被西方文化冲击一样，黑船事件之后，征服性的、爆发性的外来新词涌入日本，日本又因为有直接引入汉字的历史过往，面对大量的来自西方文化的新事物、新思想，就又一次暴力地、短时间地、高效率地用片假名全盘引入了西方文化。反正日文已经有了大量的汉字，再直接纳入西文也不是什么大不了的。
&#13;
　　比如“奶茶、咖啡”等外来新词都开始大量被音译为片假名并直接固化成日文基础词汇。甚至，连日本原生的旧词汇，比如“せっぷん（接吻）”也因“崇洋心理”“新奇心理”“外语距离”等各种因素被替换为片假名的“キス（kiss，接吻）”再广为流传。也因此，有老一辈的日本人的“新生代用的片假名词汇太多，无法交流”等类似抱怨。
&#13;
　　这类似于中国人把“Kiss”用音译记录成“啃死”并纳入中文词汇替代掉“接吻”，换算下就是小年轻喜欢的杂交火星文啊——“莪啃死你”。站在这种换算角度，你才能理解日本的文化是如何的混血杂合。
&#13;
　　但也正因为如此，这种外来词汇的生命力一般不够强大，会变来变去，从晦涩到消失，只有少数的词汇因为一些特殊原因，比如简洁等因素保留下去。事实上，日本也确实有太多的片假名词汇因为过于晦涩而慢慢变成死词。
&#13;
　　又说远了——
&#13;
　　总之，直接吸纳外来词汇到本土文字里，在各个文明里都多多少少存在。日本只是因为没有原生文字，以及历史发展的偶然，对于直接吸纳外来词汇到本土文字里更没自尊罢了。
&#13;
　　很多小译者遇到片假名词汇，面对英文文化，容易因为前面所说的一些潜意识及心理演化、认为把它们译成英文就完成翻译任务了。但这样的翻译行为是错误的，因为片假名是日文的组成之一，但英文并不是中文的组成之一。
&#13;
　　作为最为精妙的文化载体的汉字的创造者，我们可不能学日本。现在很多小屁孩都有把“Yes、OK、……”等简单单词当汉语词汇的自觉与不自觉行为。这简直比用“耶斯、欧肯”更低一级啊。
&#13;
　　有必要纠正——记住了！我们祖先所创造的汉字是这个地球上最为先进的文化记录符号。其传承的高稳定、学习的低成本、词义的易扩展，都是最强！没有之一！
&#13;
　　这并非只是唯我独尊。因为没有这个心，那所有的文明就都无从发展。这本就是保障物种演化的生命自然属性之一。
&#13;
　　十年前，我们有很多音译的词汇，但近几年开始，随着中国经济的即将再次攀回世界巅峰，中国文化也开始再次创造。我们也开始把音译的外来词汇进行意译重构，比如“卡拉OK”变成“唱歌”，“KTV”变成“歌房”，“摇滚”变为“土嗨”，……，挺多的。而且会越来越多。
&#13;
　　甚至随着中国经济的上升，西方也开始再次直接吸收中国文化的创词。比如“豆腐”从“bean curd”变成了“tofu”。（话说，对于西方的表音文字而言，其实也存在音译和意译的矛盾。只是这里的意译大概要解释为“基础词拼接造词法”吧。）
&#13;
　　三、几个简单的建议
&#13;
　　1、技术类的名词大都需要意译。如果能兼顾发音就更好了。
&#13;
　　这样才能便于我们学习新东西。音译的“鲁棒性”就是个反例，我很难记住这个单词，尤其无法联想到意思。有待意译化重构。
&#13;
　　2、有一些外来词汇，你别把它当回事，随便翻译下就行。
&#13;
　　实际上，很多译词确实都是某个小译者在某个小黑屋的某个深夜里随便拍了下脑袋，结果就因为首创性，就固化成你们口中的圭臬了。比如战场原的名字“黒仪”之类的。就连“卡拉OK”这种愚蠢的译词，大家不也一样照单收了。^0^由此，我们可以把一些日本的特指词汇简单化地翻译过来。并没什么大不了的，起码没有千年虫严重：
&#13;
　　电玩咖。日文名是“グーマーズ”，也即“Gamers“，日本的一家电玩相关连锁店。嘛，也算是小黑屋里的造词了。名字其实译名为“玩家”多省事，连“们”字都不用体现。
&#13;
　　虎之穴。日文名是“とらのあな”，直译是“老虎的巢穴”，简称“虎之穴”。日本的一家动漫相关连锁店。
&#13;
　　蜜瓜书籍。日文名是“メロンブックス”，也即“Melonbooks”。日本的一家动漫相关连锁店。
&#13;
　　活力漫画。“Comic Alive”是日本出版社媒体工厂（Media Factory）下属的漫画杂志。该杂志除了漫画原创作品外，也会刊载“媒工文库（MF文库J）”上所刊载的小说的漫画版。（这个J据说是日本（Japan）以及青少年（Juvenile）的首字母。嘛，它又没分老人版和小孩版，这里的J在翻译里不体现也无所谓啦。而且，日本（Japan）的J是不是牵强附会也存疑。所以，非要体现，“媒工文库·青” 就可以啦。青，青草或没成熟的庄稼。很适合啦。）
&#13;
　　魅特。“Animate”日本一家动漫相关连锁商店。顺带一说，这个是官方译名。淘宝上有天猫店的。你看它把“Ani”直接忽略了。
&#13;
　　3、有时候，夹杂英文是体现某个人的个色。对于这种，英文后加括号附带中文注释就好。
&#13;
　　4、有人认为部分英文单词的夹杂是体现“梗/谐典/典故”，比如“flag”这个词，认为如果直译“标示旗”，则没有突出“梗/谐典/典故”的感觉。
&#13;
　　我可去你妹的吧。你们要想一想，如果在英文或者日文语境里，不也是同种文字吗？难道就能有突出感了？
&#13;
　　顺带，“flag”单独使用的时候，建议译为“标示旗”，“插旗、立旗”则直接用。
&#13;
　　三、结语
&#13;
　　潜意识，潜移默化，不去理解清楚，就容易让“从众型”演化成“精X型”。得时不时喊喊敲敲，免得被潜了去——西方可是经常会用各种娱乐作品搞意识形态斗争的潜移默化的——绝大部分的好莱坞大片都在讲述着美国的人性之美、美国的实力之强。
&#13;
　　而“憧憬之心”也会带来“爱屋及乌”，有部分人就有可能“爱屋及乌”到“爱到失了智”，把他国文化对自己的补入影响认作“养育之恩”。而且，越是对母语了解不多的人越容易“把鸭婶当鸡母”。
&#13;
　　比如，有个小编就在看日本动漫后学会使用外来词汇的过程中感悟到仪式感了——
&#13;
　　日本人在说“以上です”时到底在说些什么？
&#13;
　　http://k.sina.com.cn/article_1358530827_50f9890b019006y2n.html
&#13;
　　日语赋予小编太多的性格和语言习惯，造成了小编不光在写日语文件时会采用“以上です”，在书写一些汉语文件时同样会采用“以上”作为结束语，这已经形成了一种挥之不去的习惯。
&#13;
　　很多人会觉得我可能被日本文化影响太深，觉得我这样的确不太好，但是小编并不这样认为，用“以上”作为结尾的文章会让小编感受到极大的仪式感，就像各位明明可以在电脑上看完一些电影，但是依然还会花钱去电影院看电影是一个道理。
&#13;
　　瞅瞅上边这段文字的字里行间，日语俨然是此小编的再生父母。
&#13;
　　所以啊，我前面说文化具有殖民性，别不信。这小编就是活生生的例子。潜移默化对于这些从动漫中获取知识的青少年尤为见效。
&#13;
　　至于“以上”这个词，本身就是一个本土化构词，于是，是补入它的日文意思，还是意译成新的词汇，我不懂日文啊，这里就不瞎侃了～
&#13;
　　意译，其根本目标是降低更多人学习和交流的成本哇。就认真点儿补入呗。
&#13;
　　（全文完。2019年8月1日，天空城。）　</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>animer: </b><br>
<span>“卡拉OK”与“殖民地的造词法”的小探究</span><br>
<span> 本帖最后由 animer 于 2019-8-1 11:43 编辑 </span><br>
<span>　　作为一个英语只能蒙对二十分的学渣，看网译版小说遇到夹杂英文词汇的段落时，每每甚为烦躁。</span><br>
<span>　　不禁想一喷为快。</span><br>
<span>　　有一些动漫圈里的译者啊，经常在中文里夹杂英文单词，然后认为已经完全翻译了。这种潜意识是有一定的成因的。</span><br>
<span>　　另外，在译词的愚蠢示例中，不中不洋又半音无义的“卡拉OK”要占据一个最高位。而形成这种中英杂合构词法的译者的潜意识也是有一定的成因的。</span><br>
<span>　　这二者的潜意识成因很有探究的趣处。</span><br>
<span>　　一、殖民地的造词法</span><br>
<span>　　卡拉OK，からオーケストラ（Kara orchestra），一般写为全片假名的“カラオケ（Karaoke）”。词义上来讲，“Kara”是日语的“空”，“ok”是英语“orchestra（管弦乐队）”的前两个字发音，日本人造词把二者结合起来，意思是“无人乐队”。</span><br>
<span>　　（我们把这个词义直接代入中文：我们去无人乐队吧。</span><br>
<span>　　咦，语感上似乎也过得去？</span><br>
<span>　　但这是个名词啊。“我们去无人乐队吧”是个省略句。“我们去无人乐队唱歌吧”才更通顺。</span><br>
<span>　　而且，国内很少使用四字以上的词汇来指代某一个事物。对于中文而言，四字在很多时候已经意味着是一个故事啦。也即，鉴于中文的词义密度比较高，故此日常用的名词性的词汇一般不建议超过三个字。而且，从音节识别的角度来说，也不宜过长。）</span><br>
<span>　　说远了——</span><br>
<span>　　从词源上，以日文来说，它是平假名和片假名的杂合，也可以说是日文和英文的杂合。</span><br>
<span>　　而“卡拉OK”这个不中不洋的译词可谓继承了日本造词的杂合习性。甚至更为浅陋——再怎么说，片假名也是日文的重要组成部分，英文单词在中文里算个啥组成部分？</span><br>
<span>　　而类似这种不中不洋的译词，大量来自港台。“卡拉OK”这个词就是台岛人的译词：</span><br>
<span>　　我们去卡拉OK吧。</span><br>
<span>　　我们去卡拉OK唱歌吧。</span><br>
<span>　　我们去唱卡拉OK吧。</span><br>
<span>　　从“卡拉OK”又衍生了个“KTV”：</span><br>
<span>　　在“卡拉OK”传入台岛后，有人把“卡拉OK”装在房间里然后取名为“KTV”，“K”为“卡拉OK”的第一字，“TV”为“MTV（音乐电视）”的后两字组合成“KTV”。从这个角度来说，“KTV”其实是可视化的“卡拉OK”。</span><br>
<span>　　随后，这二者又衍生了“K”：</span><br>
<span>　　我们去唱K吧。</span><br>
<span>　　我们去K歌吧。</span><br>
<span>　　这二者流传到现在，结合大陆现在的译词，又衍生了这样的语句：</span><br>
<span>　　我们去KTV嗨歌吧。（这一句是2019年7月24日，论坛上的一个大陆网友所发。）</span><br>
<span>　　这种潜意识的译词的习惯，其主要的形成逻辑是港台两地在长期的殖民统治下，肉体被打服、精神被折服，从而产生尊洋、媚洋的潜意识，这个潜意识又结合其在日常生活中的一些客观原因，最终具象化成了中英杂合的造词法——</span><br>
<span>　　1、日常生活中经常遇到来自殖民方的外来词汇。（医院里很常见。）</span><br>
<span>　　2、使用者文化不过关，没有译词能力，更没有向他人普及推广的能力。</span><br>
<span>　　3、外来词汇短时间大量涌入，缺乏足够的翻译力量，尤其缺乏被引导的翻译力量。</span><br>
<span>　　4、被殖民方征服后开始对自家文化不自信。</span><br>
<span>　　5、对殖民方文化有憧憬，但又处于殖民地受母语文化影响而不能全盘照搬殖民方文化。</span><br>
<span>　　6、……</span><br>
<span>　　种种因素，最终形成了这种不中不洋的译词。相比之下，中文语句里夹杂英文单词的说话方式已经是小儿科了。</span><br>
<span>　　（顺带一说，这种杂合的集大成者是洋泾浜英语。大家不妨去了解下。很有历史的地域性。比港台有过之无不及。）</span><br>
<span>　　而大陆有了港台作为过滤网，自身人口众多，又没有经历过直接全面的殖民统治，这种词也就相对更少一些，大部分会被本土化重构——用意译的方式来造词。</span><br>
<span>　　又说远了——</span><br>
<span>　　演化到现在，“卡拉OK”并不能代表现在的“无人乐队”，因为又进化到“可视化”了——不光能伴奏，还能伴舞，还能看故事。更何况，不用伴奏的清唱也是一个选项嘛。</span><br>
<span>　　我们现在的日常，一般会说“去唱歌吧”，然后别人会跟一句“好。哪个地方”。或者直接说“去某某KTV唱歌吧”。</span><br>
<span>　　可见，目前对于国内来说，卡拉OK=唱歌。KTV=唱歌的场所。而“卡拉OK”所代表的“无人乐队”已经是个死物，不再需要刻意提及。</span><br>
<span>　　不光如此，我们现在连“KTV”也渐渐意译。</span><br>
<span>　　比如，我们现在开始说“去XX歌房吧”。虽然还比较少见，但这属于客随主便——店名叫“啥啥KTV”，总不好瞎叫吧。</span><br>
<span>　　过去开店的老板只会惯性沿用，及觉得洋名时尚容易吸引年轻人。在这些土老板或洋老板的眼里，英文所代表的文化仍然是先进的，是时尚的。所以，他们还没有很大的动力去修改译名。</span><br>
<span>　　随着经济的上升，新一代的老板们则更为有文化自信。过去总是和“高大上”的“歌舞厅、夜总会”混论的“KTV”，也渐渐单列并且更加专业化、小型化，出现了本土化的“歌厅、歌房、歌屋”。</span><br>
<span>　　我在百度上搜索了下两组词，并从大到小记录了结果数：</span><br>
<span>　　唱歌    72,600,000个</span><br>
<span>　　K歌    34,700,000个</span><br>
<span>　　卡拉OK30,200,000个</span><br>
<span>　　唱K    10,900,000个</span><br>
<span>　　KTV    43,300,000个</span><br>
<span>　　歌厅   34,000,000个</span><br>
<span>　　歌房   25,700,000个</span><br>
<span>　　歌屋   45,700个</span><br>
<span>　　然后我去百度地图搜索，以郑州为例：</span><br>
<span>　　KTV ，超过30个结果。首屏10个里9个带KTV字样。</span><br>
<span>　　歌厅，超过30个结果。首屏没有单纯叫“歌厅”的，1个叫歌舞厅，其他是舞厅、夜总会。</span><br>
<span>　　歌房，有3个结果。且其中两个都带后缀“KTV”。</span><br>
<span>　　歌屋，有1个结果。</span><br>
<span>　　综合其结果，从店方看，英文仍时尚。从客方看，意译更流传。而歌房、歌屋都是近年的产物。</span><br>
<span>　　二、文化的互补有无</span><br>
<span>　　即便大陆有了物理上的缓冲之地，也仍然沿用了很多这种不中不洋的译词。</span><br>
<span>　　因为，强势文化是可以入侵并把弱势文化变成文化殖民地的。且大部分形成原因和殖民地构词法是一样的。</span><br>
<span>　　（额外话：一般来说，如果没有地理上的殖民，日常使用范围就会被缩小，那么文化上的殖民就会相对不易。所以有了网络长城的中国就是比非洲和欧洲更方便阻止文化入侵、更容易阻止思想上被殖民。</span><br>
<span>　　作为网络长城的客观效果之一，也更容易保育出面对全球的文化上的本土互联网公司。仔细瞅瞅，除了美国，还有哪个国家有全球性的社交互联网公司？）</span><br>
<span>　　八十年代以前，大陆整体落后于世界。娱乐文化尤为落后。进入改革开放以后，重点吸收了港台的娱乐文化，也因而流入了不少这种殖民文化的陋习之处。</span><br>
<span>　　不过也并不是什么大不了的事，经济发达了，文化也就发达了，自然而然就会让词汇经历意译化重构，或者说母语化重构。并会再次引领他国补入我们的创词。</span><br>
<span>　　下面详细说说。</span><br>
<span>　　文化具有一种从有处到无处流动的自然属性。因此，翻译本质上只是一种互补有无的过程。</span><br>
<span>　　但实际上，这等同于文化从“高地”向“洼地”流动。因为“有”就是高地，“无”就是洼地。如果“创词方文化”再整体强势，那么“补词方文化”的人，就会对“创词方文化”有一定的憧憬之心。这也意味着，文化具有一种“征服然后殖民”的力量。</span><br>
<span>　　这种憧憬之心，从物理上有多种演化：</span><br>
<span>　　第一种：全盘否定自家文化，并以创词方文化为尊。这种就是“精X系列”了。而且他们因为崇洋而往往学习动力足，会把外来词汇主动直接运用到生活里。并且，因为过去的洋文化所代表的生活确实往往更富足，这使得他们的说辞与做法有很大的说服性，从而具有一定的文化影响力。</span><br>
<span>　　第二种：虽然不以创词方文化为尊，但觉得创词方文化先进，由此对自家文化不自信，从而不自觉用词杂合，有一定几率演化为第一种。</span><br>
<span>　　第三种：从众性杂合。这种最为常见。普通大众只会随波而用，并不会太关心思想上的争辩。你叫“某某KTV”，那我就说“某某KTV”呗。</span><br>
<span>　　但这部分最需要引导——随着文化的潜移默化，他们有一定几率演化成“不自觉杂合”，甚至会被潜移默化成“精X系列”。</span><br>
<span>　　因为，目前高质量的教育并不普及，普通大众因为人数最多，所以力量最强。但这个力量并没有黑白对错，只有利益才能引导左右，无论是短期利益还是长期利益。但短期利益显然比长期利益更容易让大众理解，所以，村民们为了一瓶油都可以投出自己的选票，并不在意村子长期利益的损失。而且，普通大众的信息获取渠道是很有限的，信息容易不对称，所以被带节奏也是常有的事。只有带节奏的跳出者本身有着崇高的目标，才能让这个群体力量带来崇高的结果。比如奔向劳动光荣的共产主义～</span><br>
<span>　　第四种：客观看待，互补有无。</span><br>
<span>　　第五种：全盘否定异种文化。宗教人士、遗老遗少中常见。我认为这属于唯我独尊的应激反应，以及利益争斗。</span><br>
<span>　　日本人在其文化形成的历史过程中，其心理也遵循同样的规律。因为古代日本的原生文化确实不怎么强，毕竟当初连文字都是直接照搬汉字，后期才开始研发自己的文字，并因此进入日文的杂合阶段。</span><br>
<span>　　这个物理演化过程影响也促进了日本的民族性格有极大的精X性。</span><br>
<span>　　（至于它对中国的觊觎之心，那是另一个议题了。不过，面对好东西，谁不想一把抢过来啊。中国也好、美洲也好，肉这么肥美，我又有枪有炮，不抢白不抢。就连印度这么喜欢修来世的国家不也吞并了不少周边小国。）</span><br>
<span>　　也所以，在美国用大炮炸开日本国门的黑船事件之后，日本很快把本来主要用以辅助阅读汉字的片假名用来模拟英文，以便快速吸纳西方文化。</span><br>
<span>　　举个例子，英文中的“Romantic（浪漫）”一词：</span><br>
<span>　　中文如果用音译记录，可以是“罗曼蒂克”，发音是“luó màn dì kè”（用汉语拼音发音）。</span><br>
<span>　　日文如果用音译记录，可以是“ロマンティック”，发音是“romanteike”（用日本音标发音）。</span><br>
<span>　　（对于中国人来说，汉字直接念就行了。同样，对于日本人而言，片假名也是直接念的。并且其发音都和英文发音相似。音译嘛。当然，发音实际上也并不会完全一样，毕竟是不同的语言在互相模拟发音而已。</span><br>
<span>　　注意，既然是音译，就会有不同人的不同写法：比如“罗曼蒂克”也可以写成“罗缦提克”。同样，片假名也不是只有一种写法。只是大家都会慢慢尽量选取一个受众相对多的单词固化成本土基础词汇。）</span><br>
<span>　　音译词汇如果不加以释义，是无法让人理解这个词汇的。因为无法从已经掌握的母语中的现有独体字（中文）或者基础词（英文）的意思推断出来音译词汇的大致意思。也即，词汇学习成本更高些。</span><br>
<span>　　但如果固化成本土基础词汇，随着大家念久了，记熟了，就会直接理解了。就好像我们指着一个苹果说，以后这个东西就叫“苹果”了。类似这样的词义指定。</span><br>
<span>　　为了方便本土人士容易理解，译词一般偏向这样的合成词——用母语中意义相同或者相近的独体字来组成和外来词汇意思相同的新词。所谓的意译。并且如果译词能够和外来词汇具有相似的发音那就更完美了，比如“坦克”。</span><br>
<span>　　音译词汇被直接固化到本土基础词汇里的一般是本土没有的东西。比如“咖啡”。</span><br>
<span>　　如果有人把咖啡树移植过来，且命名为“茜果树”并流传开来，那么自然“咖啡”在中国就会是“茜果茶”。</span><br>
<span>　　顺带一说，另一个充满着“人性与经济的辩证关系”的译词是“奇异果”。它原本是猕猴桃。1904年被新西兰一位女教师带走种子，并因为和新西兰本土的kiwi（几维鸟）相似，而被命名为“kiwi fruit”，并改良发扬光大成为新西兰的特产，又逆输过来被音译为“奇异果”，并被国人追崇，也是人性的黑色幽默之处。如果细细分析，估计又能写几篇《中国人的劣根性》。不过国外的文化演化中也一样有这个逻辑的存在。</span><br>
<span>　　再说个词，“Science”，五四时期曾音译为“赛恩斯”引入，但很显然，对于表意文字而言，还是从用字构词上就具备表义的美感比较好，最终它成为了“科学”。而另一个具有演化代表性的词汇是“因特网“，它目前变为了”互联网”。</span><br>
<span>　　说远了——</span><br>
<span>　　与中国被鸭片战争打败被迫打开国门，并被西方文化冲击一样，黑船事件之后，征服性的、爆发性的外来新词涌入日本，日本又因为有直接引入汉字的历史过往，面对大量的来自西方文化的新事物、新思想，就又一次暴力地、短时间地、高效率地用片假名全盘引入了西方文化。反正日文已经有了大量的汉字，再直接纳入西文也不是什么大不了的。</span><br>
<span>　　比如“奶茶、咖啡”等外来新词都开始大量被音译为片假名并直接固化成日文基础词汇。甚至，连日本原生的旧词汇，比如“せっぷん（接吻）”也因“崇洋心理”“新奇心理”“外语距离”等各种因素被替换为片假名的“キス（kiss，接吻）”再广为流传。也因此，有老一辈的日本人的“新生代用的片假名词汇太多，无法交流”等类似抱怨。</span><br>
<span>　　这类似于中国人把“Kiss”用音译记录成“啃死”并纳入中文词汇替代掉“接吻”，换算下就是小年轻喜欢的杂交火星文啊——“莪啃死你”。站在这种换算角度，你才能理解日本的文化是如何的混血杂合。</span><br>
<span>　　但也正因为如此，这种外来词汇的生命力一般不够强大，会变来变去，从晦涩到消失，只有少数的词汇因为一些特殊原因，比如简洁等因素保留下去。事实上，日本也确实有太多的片假名词汇因为过于晦涩而慢慢变成死词。</span><br>
<span>　　又说远了——</span><br>
<span>　　总之，直接吸纳外来词汇到本土文字里，在各个文明里都多多少少存在。日本只是因为没有原生文字，以及历史发展的偶然，对于直接吸纳外来词汇到本土文字里更没自尊罢了。</span><br>
<span>　　很多小译者遇到片假名词汇，面对英文文化，容易因为前面所说的一些潜意识及心理演化、认为把它们译成英文就完成翻译任务了。但这样的翻译行为是错误的，因为片假名是日文的组成之一，但英文并不是中文的组成之一。</span><br>
<span>　　作为最为精妙的文化载体的汉字的创造者，我们可不能学日本。现在很多小屁孩都有把“Yes、OK、……”等简单单词当汉语词汇的自觉与不自觉行为。这简直比用“耶斯、欧肯”更低一级啊。</span><br>
<span>　　有必要纠正——记住了！我们祖先所创造的汉字是这个地球上最为先进的文化记录符号。其传承的高稳定、学习的低成本、词义的易扩展，都是最强！没有之一！</span><br>
<span>　　这并非只是唯我独尊。因为没有这个心，那所有的文明就都无从发展。这本就是保障物种演化的生命自然属性之一。</span><br>
<span>　　十年前，我们有很多音译的词汇，但近几年开始，随着中国经济的即将再次攀回世界巅峰，中国文化也开始再次创造。我们也开始把音译的外来词汇进行意译重构，比如“卡拉OK”变成“唱歌”，“KTV”变成“歌房”，“摇滚”变为“土嗨”，……，挺多的。而且会越来越多。</span><br>
<span>　　甚至随着中国经济的上升，西方也开始再次直接吸收中国文化的创词。比如“豆腐”从“bean curd”变成了“tofu”。（话说，对于西方的表音文字而言，其实也存在音译和意译的矛盾。只是这里的意译大概要解释为“基础词拼接造词法”吧。）</span><br>
<span>　　三、几个简单的建议</span><br>
<span>　　1、技术类的名词大都需要意译。如果能兼顾发音就更好了。</span><br>
<span>　　这样才能便于我们学习新东西。音译的“鲁棒性”就是个反例，我很难记住这个单词，尤其无法联想到意思。有待意译化重构。</span><br>
<span>　　2、有一些外来词汇，你别把它当回事，随便翻译下就行。</span><br>
<span>　　实际上，很多译词确实都是某个小译者在某个小黑屋的某个深夜里随便拍了下脑袋，结果就因为首创性，就固化成你们口中的圭臬了。比如战场原的名字“黒仪”之类的。就连“卡拉OK”这种愚蠢的译词，大家不也一样照单收了。^0^由此，我们可以把一些日本的特指词汇简单化地翻译过来。并没什么大不了的，起码没有千年虫严重：</span><br>
<span>　　电玩咖。日文名是“グーマーズ”，也即“Gamers“，日本的一家电玩相关连锁店。嘛，也算是小黑屋里的造词了。名字其实译名为“玩家”多省事，连“们”字都不用体现。</span><br>
<span>　　虎之穴。日文名是“とらのあな”，直译是“老虎的巢穴”，简称“虎之穴”。日本的一家动漫相关连锁店。</span><br>
<span>　　蜜瓜书籍。日文名是“メロンブックス”，也即“Melonbooks”。日本的一家动漫相关连锁店。</span><br>
<span>　　活力漫画。“Comic Alive”是日本出版社媒体工厂（Media Factory）下属的漫画杂志。该杂志除了漫画原创作品外，也会刊载“媒工文库（MF文库J）”上所刊载的小说的漫画版。（这个J据说是日本（Japan）以及青少年（Juvenile）的首字母。嘛，它又没分老人版和小孩版，这里的J在翻译里不体现也无所谓啦。而且，日本（Japan）的J是不是牵强附会也存疑。所以，非要体现，“媒工文库·青” 就可以啦。青，青草或没成熟的庄稼。很适合啦。）</span><br>
<span>　　魅特。“Animate”日本一家动漫相关连锁商店。顺带一说，这个是官方译名。淘宝上有天猫店的。你看它把“Ani”直接忽略了。</span><br>
<span>　　3、有时候，夹杂英文是体现某个人的个色。对于这种，英文后加括号附带中文注释就好。</span><br>
<span>　　4、有人认为部分英文单词的夹杂是体现“梗/谐典/典故”，比如“flag”这个词，认为如果直译“标示旗”，则没有突出“梗/谐典/典故”的感觉。</span><br>
<span>　　我可去你妹的吧。你们要想一想，如果在英文或者日文语境里，不也是同种文字吗？难道就能有突出感了？</span><br>
<span>　　顺带，“flag”单独使用的时候，建议译为“标示旗”，“插旗、立旗”则直接用。</span><br>
<span>　　三、结语</span><br>
<span>　　潜意识，潜移默化，不去理解清楚，就容易让“从众型”演化成“精X型”。得时不时喊喊敲敲，免得被潜了去——西方可是经常会用各种娱乐作品搞意识形态斗争的潜移默化的——绝大部分的好莱坞大片都在讲述着美国的人性之美、美国的实力之强。</span><br>
<span>　　而“憧憬之心”也会带来“爱屋及乌”，有部分人就有可能“爱屋及乌”到“爱到失了智”，把他国文化对自己的补入影响认作“养育之恩”。而且，越是对母语了解不多的人越容易“把鸭婶当鸡母”。</span><br>
<span>　　比如，有个小编就在看日本动漫后学会使用外来词汇的过程中感悟到仪式感了——</span><br>
<span>　　日本人在说“以上です”时到底在说些什么？</span><br>
<span>　　http://k.sina.com.cn/article_1358530827_50f9890b019006y2n.html</span><br>
<span>　　日语赋予小编太多的性格和语言习惯，造成了小编不光在写日语文件时会采用“以上です”，在书写一些汉语文件时同样会采用“以上”作为结束语，这已经形成了一种挥之不去的习惯。</span><br>
<span>　　很多人会觉得我可能被日本文化影响太深，觉得我这样的确不太好，但是小编并不这样认为，用“以上”作为结尾的文章会让小编感受到极大的仪式感，就像各位明明可以在电脑上看完一些电影，但是依然还会花钱去电影院看电影是一个道理。</span><br>
<span>　　瞅瞅上边这段文字的字里行间，日语俨然是此小编的再生父母。</span><br>
<span>　　所以啊，我前面说文化具有殖民性，别不信。这小编就是活生生的例子。潜移默化对于这些从动漫中获取知识的青少年尤为见效。</span><br>
<span>　　至于“以上”这个词，本身就是一个本土化构词，于是，是补入它的日文意思，还是意译成新的词汇，我不懂日文啊，这里就不瞎侃了～</span><br>
<span>　　意译，其根本目标是降低更多人学习和交流的成本哇。就认真点儿补入呗。</span><br>
<span>　　（全文完。2019年8月1日，天空城。）　</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span>太长，只看了一半多，中心思想是抵制敌性用语还是什么？</span><br>
</p><p><b>omoito: </b><br>
<span>我觉得今天我上的网够多了</span><br>
</p><p><b>stygian: </b><br>
<span>论据都不对说的是你🐎呢</span><br>
</p><p><b>大哀之君: </b><br>
<span>你是新华社译文室的大手子吗？不是就给👴爬</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>冀人燕南天: </b><br>
<span>建议洗墙内容放在最后，出现太早影响效果。</span><br>
</p><p><b>sunmedia: </b><br>
<span>至于“以上”这个词，本身就是一个本土化构词，于是，是补入它的日文意思，还是意译成新的词汇，我不懂日文啊，这里就不瞎侃了～</span><br>
<span> 这个词我一般翻译做 此致.</span><br>
</p><p><b>sto_syn: </b><br>
<span>文化沙文主义</span><br>
<span>还有，tofu是日语</span><br>
<span>拆尼斯的文化输出还没到很高的程度</span><br>
</p><p><b>空空空: </b><br>
<span>土嗨代替摇滚，这句话我有印象</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>sto_syn 发表于 2019-8-1 11:46</span><br>
<span>文化沙文主义</span><br>
<span>还有，tofu是日语</span><br>
<span>拆尼斯的文化输出还没到很高的程度</span><br>
<span>还有，tofu是日语</span><br>
<span>有意思。这个读音很有意思。</span><br>
</p><p><b>岩仓玲音: </b><br>
<span> 本帖最后由 岩仓玲音 于 2019-8-1 11:49 编辑 </span><br>
<span>还是来讨论炸勃龙怎么翻译吧</span><br>
</p><p><b>otsu: </b><br>
<span>让我想起看SCP-CN-1001时的疲劳感</span><br>
</p><p><b>米米麻米米: </b><br>
<span>太长，看到一半看结语，大意是外来词汇进行本土化或者半本土化后慢慢浸入习惯用语导致潜意识对外的亲好，文旨在呼吁不要对外来词过于崇拜？还是说反过来说早期外来词翻译比较随意混杂，现今各种对应汉语词汇开始出现，文意在表达文化自信的上升？还是只是单单研究研究“卡拉OK”的造词由来?（肯定不）</span><br>
<span>话说我为什么自顾自的就在这做起了阅读理解</span><br>
<span>不过另外文中很多汉语日语英语互相举证对照，最后说不懂日文是认真的吗……</span><br>
</p><p><b>zyc1629: </b><br>
<span> 本帖最后由 zyc1629 于 2019-8-1 12:06 编辑 </span><br>
<span>这论据写的都是什么玩意儿，问题太多就拿ktv那一段来说吧：查百度的搜索结果数量就算了，虽然百度德行差劲需要用不同的引擎一起搜，但是只用一家也还勉强说得过去。然后就是百度地图，直接搜身边可还行，这样本选择做的是个JV，除了样本选择的问题之外，样本数量只有30左右，实在令人不忍直视。</span><br>
<span>如果说前面还在立一个正经社科研究的牌坊，那后面已经开始变成民族主义宣讲会了：</span><br>
<span>"有必要纠正——记住了！我们祖先所创造的汉字是这个地球上最为先进的文化记录符号。其传承的高稳定、学习的低成本、词义的易扩展，都是最强！没有之一！</span><br>
<span>　　这并非只是唯我独尊。因为没有这个心，那所有的文明就都无从发展。这本就是保障物种演化的生命自然属性之一。"</span><br>
<span>。。。什么狗屁玩意，还易学习性？你问过鲁迅那一帮人没有？直接不过脑子开始喊口号，却丝毫拿不出任何学术上的证据来分析这些东西怎么量化怎么比较。当然作者也觉得光喊口号难以服众，所以有了接下来的第二段，其翻译成普通话就是"就算我说错了，你们也不能反对我，不然就是反对文明存续发展的汉奸"</span><br>
</p><p><b>放大镜: </b><br>
<span>这文是S1拐出去的？还是楼主自己写的？</span><br>
<span>大舌头把豆腐读成tofu倒不是不可能，但是隔壁とうふ=toufu=豆腐明显更加通顺</span><br>
</p><p><b>wangandh: </b><br>
<span>穷讲究</span><br>
</p><p><b>岩仓玲音: </b><br>
<span> 本帖最后由 岩仓玲音 于 2019-8-1 12:13 编辑 </span><br>
<span>放大镜 发表于 2019-8-1 12:06</span><br>
<span>这文是S1拐出去的？还是楼主自己写的？</span><br>
<span>大舌头把豆腐读成tofu倒不是不可能，但是隔壁とうふ=toufu=豆腐明显 ...</span><br>
<span>英语和日语国家的人读成tofu都有可能，因为中文里的“豆”字辅音d实际上是个清音而不是浊音，英语和日语国家这些有浊音（虽然英语是半浊）的人是有可能听成t音的，倒是和舌头大不大没关。</span><br>
<span>第二个辅音f倒是更接近英语一点。</span><br>
<span>当然tofu确实是日语当二道贩子传过去的就是了……毕竟英语音译日语时不习惯带长音</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>放大镜 发表于 2019-8-1 12:06</span><br>
<span>这文是S1拐出去的？还是楼主自己写的？</span><br>
<span>大舌头把豆腐读成tofu倒不是不可能，但是隔壁とうふ=toufu=豆腐明显 ...</span><br>
<span>lz在s1当语言学民科很多年了</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>zyc1629 发表于 2019-8-1 12:04</span><br>
<span>这论据写的都是什么玩意儿，问题太多就拿ktv那一段来说吧：查百度的搜索结果数量就算了，虽然百度德行差劲 ...</span><br>
<span>什么狗屁玩意，还易学习性？你问过鲁迅那一帮人没有？</span><br>
<span>鲁迅还说要全改拼音呢。我为啥要问他？鲁迅成就很高，但也是有历史局限的人。</span><br>
</p><p><b>隰有苌楚: </b><br>
<span>放大镜 发表于 2019-8-1 12:06</span><br>
<span>这文是S1拐出去的？还是楼主自己写的？</span><br>
<span>大舌头把豆腐读成tofu倒不是不可能，但是隔壁とうふ=toufu=豆腐明显 ...</span><br>
<span>浊音记清音peking,kungfu这种可太常见了</span><br>
</p><p><b>zyc1629: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-1 12:17</span><br>
<span>鲁迅还说要全改拼音呢。我为啥要问他？鲁迅成就很高，但也是有历史局限的人。</span><br>
<span>鲁迅的结论是针对当初的语言学习状况得出的，虽然是错误结论但是他的论据，也就是白话文改革之前的中文绝对跟易学习扯不上半毛钱关系是正确的，这也能侧面被非母语学习者的学习难度，还有白话文改革的必要性佐证。所以除非你要把古汉语和近代白话开除出汉语行列，否则吹易学习性简直是颠倒黑白</span><br>
</p><p><b>qx1995: </b><br>
<span>ro ma n te i ku</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI YAL-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>作者不知道上不上网，网络时代英文字母流行就一个原因，简单！</span><br>
<span>作者知道为什么现在连线下都叫IP都不肯叫中文么。</span><br>
</p><p><b>Bondrewd: </b><br>
<span>「扯远了——」看得人头疼，感觉这东西更像是楼主自嗨结晶，不适合同步率过低的一般通过路人阅读，</span><br>
</p><p><b>水表: </b><br>
<span>甚至，连日本原生的旧词汇，比如“せっぷん（接吻）”也因“崇洋心理”“新奇心理”“外语距离”等各种因素被替换为片假名的“キス（kiss，接吻）”再广为流传。</span><br>
<span>又来了又来了，接吻就是标准的中国语好不好，是日语从中文词汇里引进的。想讨论中文就讨论中文，非要每次都拿日语出来当枪使。</span><br>
<img src="https://b2.bmp.ovh/imgs/2019/08/feb7488d7178e3b9.jpg" title="https://b2.bmp.ovh/imgs/2019/08/feb7488d7178e3b9.jpg"><br>
</p><p><b>StrangerJ: </b><br>
<span>这都什么乱七八糟的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>mondengel: </b><br>
<span>隰有苌楚 发表于 2019-8-1 12:18</span><br>
<span>浊音记清音peking,kungfu这种可太常见了</span><br>
<span>汉语的bgd都是不送气清辅音，只有mnr才是正经浊辅音。不送气清辅音在英语中只出现在s紧接的清辅音浊化等小地方，而在日法俄意等等语言中都广泛存在，所以只会英语的中国人大部分都分都清不送气清辅音和浊辅音</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>zyc1629 发表于 2019-8-1 12:25</span><br>
<span>鲁迅的结论是针对当初的语言学习状况得出的，虽然是错误结论但是他的论据，也就是白话文改革之前 ...</span><br>
<span>所以除非你要把古汉语和近代白话开除出汉语行列，否则吹易学习性简直是颠倒黑白</span><br>
<span>1、文言文是书面语。并不是口语。你能想象一个农民满口之乎者也吗？</span><br>
<span>2、白话文是中国人口语的书面化进化。</span><br>
<span>3、这是书面语进一步降低学习难度的进化过程。</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>nihilxp 发表于 2019-8-1 12:32</span><br>
<span>作者不知道上不上网，网络时代英文字母流行就一个原因，简单！</span><br>
<span>作者知道为什么现在连线下都叫IP都不肯叫中 ...</span><br>
<span>作者不知道上不上网，网络时代英文字母流行就一个原因，简单！</span><br>
<span>作者知道为什么现在连线下都叫IP都不肯叫中文么。</span><br>
<span>你一个从众型分子，就甭在这和我废话了。</span><br>
</p><p><b>鲭saba: </b><br>
<span>用“嘛，xx”开头真的和用“以上”结尾的小编有区别么</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>水表 发表于 2019-8-1 12:39</span><br>
<span>又来了又来了，接吻就是标准的中国语好不好，是日语从中文词汇里引进的。想讨论中文就讨论中文，非要每次 ...</span><br>
<span>有意思。那日本古代没有“接吻”这个词吗？</span><br>
<span>古代日本如果有，是怎么说这个词？</span><br>
<span>如果日本一直用“せっぷん”，又是怎么变成“キス”了呢？</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>话说科学这个词，到底是不是从日本舶来的？</span><br>
</p><p><b>Reimu853: </b><br>
<span>有点意思，语言这东西不从众你难道还要自己造词只用来和自己交流吗？</span><br>
</p><p><b>半驼废: </b><br>
<span>这人精神一直不正常。最简单就是拉黑了别回让他自说自话。</span><br>
</p><p><b>rayte3: </b><br>
<span>跟tm不能用nba必须用美职篮一样的道理</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>Reimu853 发表于 2019-8-1 12:51</span><br>
<span>有点意思，语言这东西不从众你难道还要自己造词只用来和自己交流吗？</span><br>
<span>难道不是父母和学校教会了你语言基础吗？</span><br>
</p><p><b>zyc1629: </b><br>
<span> 本帖最后由 zyc1629 于 2019-8-1 13:10 编辑 </span><br>
<span>animer 发表于 2019-8-1 12:44</span><br>
<span>1、文言文是书面语。并不是口语。你能想象一个农民满口之乎者也吗？</span><br>
<span>2、白话文是中国人口语的书面化进 ...</span><br>
<span>1.所以你要把书面语开除出汉语序列？上层人士说着写着下层听不明白的话，你管这叫易学习？那同理，中世纪上层说拉丁语贫农说罗曼诸语的体系岂不是可以说明拉丁语可好学了？您要不学一个？</span><br>
<span>2.退一万步讲，文白的明显分野，按照胡适等人的研究，是从秦汉开始的，在这之前的汉语呢？你鼓吹的好懂的白话根本不存在好不好？</span><br>
<span>3.就算是秦汉也只是初步分野，白话落到书面上形成系统性的有记载的白话文再早也就顶多是唐代的变文——就这还是受到佛教这个外来者的影响，你所鼓吹的“我们祖先所创造的汉字是这个地球上最为先进的文化记录符号”就不攻自破了，除非你把佛教这个半路加入的印度产品也算进来</span><br>
</p><p><b>zyc1629: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-1 12:45</span><br>
<span>你一个从众型分子，就甭在这和我废话了。</span><br>
<span>卖国贼是说诳的，所以你是卖国贼。我骂卖国贼，所以我是爱国者。爱国者的话是最有价值的，所以我的话是不错的，我的话既然不错，你就是卖国贼无疑了！</span><br>
</p><p><b>水表: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-1 12:48</span><br>
<span>有意思。那日本古代没有“接吻”这个词吗？</span><br>
<span>古代日本如果有，是怎么说这个词？</span><br>
<span>口づけ</span><br>
<span>然而这词又有哪点比得上キス呢？又文又长，完全不适合口语场景，浪漫感都没了。年轻人也不是非要用英语，他们自己发明了チュー这一拟声词，但终究还是无法取代キス的地位。</span><br>
<span>一个类似的例子就是スポーツ。果不其然，「日本把体育の日改成スポーツの日」的新闻一传到国内，复读机们就又开始复读了，殊不知体育本身就是一个错译。日语里的スポーツ基本相当于中文里的「竞技体育」。而竞技体育的体育，实际上是「体育运动」，而不是字面的physical education，体育课的体育。</span><br>
<span>对于sports，日本从一开始就没有好的翻译，折腾了一圈最后选择了体育（之前已经用作physical education的译语了，一词多用）。但这并不是正确的，多年以来一直有许多人持反对意见。</span><br>
<span>其实sports还有一个非常准确的汉字词翻译——「運動競技」。但可惜这歌词一来太啰嗦，二来认知度也很低，无论从哪个角度看，都不如「スポーツ」。除了对中国人来说（你猜我为什么要强调中国人？）。</span><br>
<span>图1：体育和Sports完全不同。</span><br>
<span>图2：体育日变成sports日了！错译终于被改正过来了。常年坚持这一看法的我非常高兴。</span><br>
<span>图3：「運動競技」的解释，同义于「スポーツ」</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/05/25/VAeQdP.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/05/25/VAeQdP.jpg"><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/05/25/VAesWF.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/05/25/VAesWF.jpg"><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/05/26/VEOIxO.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/05/26/VEOIxO.jpg"><br>
</p><p><b>完先生: </b><br>
<span>谁先来，谁方便，谁流传度高，那么就用谁</span><br>
<span>人民群众才懒得管那么多，能沟通就行</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>完先生 发表于 2019-8-1 13:11</span><br>
<span>谁先来，谁方便，谁流传度高，那么就用谁</span><br>
<span>人民群众才懒得管那么多，能沟通就行</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>还有一个因素是媒体带节奏，比如之前一律说失踪的，媒体统一改口后现在都叫失联了。</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>nihilxp 发表于 2019-8-1 13:13</span><br>
<span>还有一个因素是媒体带节奏，比如之前一律说失踪的，媒体统一改口后现在都叫失联了。 ...</span><br>
<span>对的。一旦有引导，大众用词就是从众。比如“IP”。如果不是一些影视界的大佬天天说，谁会用这个词啊。傻不傻啊。</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>zyc1629 发表于 2019-8-1 13:00</span><br>
<span>1.所以你要把书面语开除出汉语序列？上层人士说着写着下层听不明白的话，你管这叫易学习？那同理，中世纪 ...</span><br>
<span>2.退一万步讲，文白的明显分野，按照胡适等人的研究，是从秦汉开始的，在这之前的汉语呢？你鼓吹的好懂的白话根本不存在好不好？</span><br>
<span>3.就算是秦汉也只是初步分野，白话落到书面上形成系统性的有记载的白话文再早也就顶多是唐代的变文——就这还是受到佛教这个外来者的影响，你所鼓吹的“我们祖先所创造的汉字是这个地球上最为先进的文化记录符号”就不攻自破了，除非你把佛教这个半路加入的印度产品也算进来</span><br>
<span>这什么情况？</span><br>
<span>1、商代老百姓不说白话文，都是说文言文？你说秦汉开始文言更加标准化我还信你三分。</span><br>
<span>2、佛教增加了汉语的词汇，这有什么问题吗？翻译不就是互补有无吗？</span><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>语言发展的方向还是降低交流成本</span><br>
<span>外来词问题是很严肃的，有想法就去做做研究写论文，否则再怎么说也只是吹水，当不得真</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>完先生 发表于 2019-8-1 13:11</span><br>
<span>谁先来，谁方便，谁流传度高，那么就用谁</span><br>
<span>人民群众才懒得管那么多，能沟通就行</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>按你的说法，因特网就不可能变成互联网。</span><br>
<span>因为有人引导了，所以更好使的后来者代替了先来的因特网。</span><br>
<span>真是个棒槌。</span><br>
</p><p><b>zhjh8: </b><br>
<span>cxknmsl我觉得这也是中文啊</span><br>
</p><p><b>完先生: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-1 13:27</span><br>
<span>按你的说法，因特网就不可能变成互联网。</span><br>
<span>因为有人引导了，所以更好使的后来者代替了先来的因特网。</span><br>
<span>你觉得啥词儿好用你去传播呗，看看几个人用你的词儿说话的</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>对于，关于IP，我们日常用法和一些“精英”的用语是不同的。</span><br>
<span>影视界的用法好像是“知识产权”的意思。但实际用法上，哪里体现“知识产权”了？哪里更简洁了？</span><br>
<span>精英：《哪吒》是个大IP。</span><br>
<span>民众：《大圣》是个大著作。</span><br>
<span>民众根本不关心潜在的产权问题。因为著作本身就隐含了版权。何况，一些老作品有产权吗？还不是任你们改编来改编去？</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>完先生 发表于 2019-8-1 13:39</span><br>
<span>你觉得啥词儿好用你去传播呗，看看几个人用你的词儿说话的</span><br>
<span>我正在做这事。而你只会喷粪。</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>zhjh8 发表于 2019-8-1 13:35</span><br>
<span>cxknmsl我觉得这也是中文啊</span><br>
<span>听说你还记得“美眉”？难得呀。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1850571[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
