<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>泥潭认为如今阶级固化上升通道变窄会引发掀桌是刻舟求剑</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>泥潭认为如今阶级固化上升通道变窄会引发掀桌是刻舟求剑</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:37:03 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>泥潭认为如今阶级固化上升通道变窄会引发掀桌是刻舟求剑[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1841124-1-1.html</link>
      <description>泥潭认为如今阶级固化上升通道变窄会引发掀桌是刻舟求剑&#13;
 本帖最后由 我是谁是我 于 2019-6-21 11:16 编辑 

看了几个阶级固化贴，泥潭网友老是认为如今阶级固化上升通道变窄会引发掀桌，这是刻舟求剑。
&#13;
掀桌只和过不下去有关，近代的底层的人不是在14小时重体力工作中累死就是失业在路边饿冻死要么就在帝国主义狗咬狗的战争中战死，阶级固化上升通道变窄当然要掀桌，这时候什么乱世人不如平安狗的说辞当然吓不住人。乱世人和平安狗差距不大
&#13;
现在底层的人再怎样还是能过的不错的，乱世人和平安狗差距就有点大了，乱世人不如平安狗的阻吓作用还是刚刚的，就算上升不了，小日子过过还行。跟你去掀桌？妨碍我过日子不把你杀全家就不错了。
&#13;
事实上现在阶级固化点还有利社会稳定呢</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>我是谁是我: </b><br>
<span>泥潭认为如今阶级固化上升通道变窄会引发掀桌是刻舟求剑</span><br>
<span> 本帖最后由 我是谁是我 于 2019-6-21 11:16 编辑 </span><br>
<span>看了几个阶级固化贴，泥潭网友老是认为如今阶级固化上升通道变窄会引发掀桌，这是刻舟求剑。</span><br>
<span>掀桌只和过不下去有关，近代的底层的人不是在14小时重体力工作中累死就是失业在路边饿冻死要么就在帝国主义狗咬狗的战争中战死，阶级固化上升通道变窄当然要掀桌，这时候什么乱世人不如平安狗的说辞当然吓不住人。乱世人和平安狗差距不大</span><br>
<span>现在底层的人再怎样还是能过的不错的，乱世人和平安狗差距就有点大了，乱世人不如平安狗的阻吓作用还是刚刚的，就算上升不了，小日子过过还行。跟你去掀桌？妨碍我过日子不把你杀全家就不错了。</span><br>
<span>事实上现在阶级固化点还有利社会稳定呢</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>要看情况过的好的苏东国家一样闹 过的差的越南古巴也没闹</span><br>
<span>心理预期差距是很重要的</span><br>
<span>哈维尔当年一句名言：我的祖国曾经不比奥地利差，现在不如西班牙 </span><br>
<span>在捷克普遍共鸣。</span><br>
<span>所以过的好不好不是关键 还是有一个心理预期问题</span><br>
</p><p><b>烂掉蛇: </b><br>
<span>就现在这个战力差，你掀一个试试</span><br>
</p><p><b>我是谁是我: </b><br>
<span>千墨云烟 发表于 2019-6-21 11:26</span><br>
<span>要看情况过的好的苏东国家一样闹 过的差的越南古巴也没闹</span><br>
<span>心理预期差距是很重要的</span><br>
<span>闹和掀桌之间还差5个戈尔巴乔夫</span><br>
</p><p><b>yiiy1254: </b><br>
<span>阶级固化只是问题的前奏，阶级固化就像糖尿病，可怕的不是糖尿病，是糖尿病的并发症</span><br>
<span>阶级固化肯定会引起不同程度的社会内卷，既得利益阶级的腐化堕落，社会财富分配的不公，贫富差距的不断拉大，转过来又会加深社会内卷，上层腐化……弄到最后矛盾爆发，死一大批平民和一小撮富人，然后死人空出来的社会资源再次让社会回归一个动态平衡……这是最悲观的看法</span><br>
</p><p><b>Litccc: </b><br>
<span>关键是阶级固化引发的各种问题吧</span><br>
</p><p><b>davarishi: </b><br>
<span>掀桌是要底层不满、上层边缘失意分子求变、野心家挑头引火综合作用。</span><br>
<span>单纯说指望完全依靠老百姓起来自组织的，很难。要不要你先锋队干什么的？</span><br>
<span>再者，一个时代生活水平是要和同期其他阶层相比的。让泥潭穿越回到几百年前，都觉的活不下去要造反，一天两顿饭，种地从早上天蒙蒙亮干到晚上天黑。但是当事人就觉得很正常。</span><br>
<span>同样，现在过得好不好，能不能稳，是看对比的。</span><br>
<span>“不患寡而患不均”，以前人都知道的道理。</span><br>
</p><p><b>大久保篤: </b><br>
<span>掀桌是上层分🍰不均，你以为起决定作用的是底层？</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>千墨云烟 发表于 2019-6-21 11:26</span><br>
<span>要看情况过的好的苏东国家一样闹 过的差的越南古巴也没闹</span><br>
<span>心理预期差距是很重要的</span><br>
<span>二五仔国家有什么资本瞧不起前超级大国</span><br>
</p><p><b>comeon333: </b><br>
<span>还掀啥，想太多，时代不同了，一点机会不会有，</span><br>
<span>连闹都没啥效果了，20年前的事都忘了？</span><br>
<span>普通人要做的就是提高自己能力财富，尽量往上走，</span><br>
<span>国外的月亮也不会更圆，国家什么的跟小老百姓没关系，</span><br>
<span>在哪都一样，要做到有能力去一个没那么差地方就好。</span><br>
</p><p><b>人生败犬河大吉: </b><br>
<span>davarishi 发表于 2019-6-21 12:03</span><br>
<span>掀桌是要底层不满、上层边缘失意分子求变、野心家挑头引火综合作用。</span><br>
<span>单纯说指望完全依靠老百姓起来自组织 ...</span><br>
<span>先锋队也得有组织，就现在这种从网络到空间全方位的监控，并且显而易见技术手段不断升级的情况下，能形有规模组织的机会一丝一毫都不会有。</span><br>
</p><p><b>history999: </b><br>
<span>等到出现类似孔乙己，祥林嫂这种能普遍引起人们同情的虚拟人物的时候，才说明快到掀桌的时候了。阶级固化是历史进程，是矛盾的外在体现，你现在过的不错，但事物发展是矛盾的，以后矛盾会不会激化是重点。</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>能不能摆事实讲道理拿数据来实证已经发生阶级固化，扯淡谁不会啊。</span><br>
</p><p><b>stmule: </b><br>
<span>人生败犬河大吉 发表于 2019-6-21 12:13</span><br>
<span>先锋队也得有组织，就现在这种从网络到空间全方位的监控，并且显而易见技术手段不断升级的情况下，能形有 ...</span><br>
<span>智械革命了解一下，守望先锋只要98块</span><br>
</p><p><b>davarishi: </b><br>
<span>人生败犬河大吉 发表于 2019-6-21 12:13</span><br>
<span>先锋队也得有组织，就现在这种从网络到空间全方位的监控，并且显而易见技术手段不断升级的情况下，能形有 ...</span><br>
<span>真要大规模掀桌，野心家和体制失意者会放口子的。真以为上面都是铁板一块啊。你说的那种先锋队是完全底层自生的，那当然很难了。</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span>有个屁好掀桌的，掀桌的有三种：</span><br>
<span>一种是唯恐天下不乱的，在那种人心里别人的命不值钱，自己的命也不值钱，煽动煽动天下大乱。逐利其次，见血为主，这种谁跟着谁傻逼</span><br>
<span>还有一种是逐利的，自己的命值钱，别人的命不值钱，在背后煽动别人送死，自己坐拥其利，反正多靠谱的鸡蛋都能挑出骨头来，煽动不愁理由。</span><br>
<span>君不见利比亚卡大佐，就那个情况下想让人民温饱过上好日子除了专制还有啥其他选择么。这种谁跟着闹谁智障，而且这种智障是真TM的多</span><br>
<span>最后一种是真的过不下去的，“今亡亦死，举大计亦死，等死，死国可乎？”，也就这个还算行。</span><br>
<span>讲真，现在可是绝大多数人都能做到“天天吃TM土豆烧牛肉”的梦幻世界，哪有那么多过不下去的。</span><br>
<span>再说了，人家说你本来应该每天干着三个漂亮小姐姐入睡，现在没干到都是因为体制问题，你就信了么？小姐姐就不是人了，人家就没有选择配偶的权力了么？</span><br>
<span>哦，物质需求满足的差不多了，现在都想骑在别人身上爽了？人人想做人上人，谁人下面还有人？</span><br>
<span>所谓的高位，不应该通过能力、才能和阅历来决定谁去坐上去么？</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span>别里科夫，现实生活让他总是感到心神不安，让他害怕，为了同世人隔绝，不致受到外界的影响，他总想给自己包上一层外壳，给自己制造一个所谓安全的套子：哪怕在艳阳天出门他也总是穿着套鞋，带着雨伞，他的雨伞、怀表、削铅笔的小折刀等等一切能包裹起来的东西都总是装在套子里，就连他的脸也好像装在套子里，因为他总是把脸藏在竖起的衣领里面，戴着黑眼镜，耳朵里塞上棉花，坐出租马车的时候也要车夫马上把车篷支起来。这仅仅是他抵挡恐惧的外在表现。另一方面，一切被禁止的东西都让他感到心里踏实、清楚明了，而对一切没有被政府明令禁止的事物他都觉得可疑、害怕。他的一句时时挂在嘴边的口头禅是：“千万别闹出什么乱子来</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span> 本帖最后由 8aa8aa8aa 于 2019-6-21 12:41 编辑 </span><br>
<span>当农民工入住他家小区时，泥潭肥宅是社会上层，不愿意底层民工污染他家孩子;当诉苦996时，又自认无产阶级底层。</span><br>
<span>问，泥潭上海肥宅处于哪个层次？</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span> 本帖最后由 الطائر 于 2019-6-21 15:37 编辑 </span><br>
<span>“上升通道”是从古代农业国的观点看问题，工业国拼的就是受教育人口的总量，必须全民教育，不能小团体关起门来自娱自乐。</span><br>
<span>农业国的统治基础是土地，基层是地主、小贵族或教会，治国靠的是官僚、大贵族或高级神职人员，而权力中心则是皇帝和国王，统治而不管理，需要的人口很少。</span><br>
<span>农业国当然需要控制上升通道，将军的儿子能当元帅吗？不能，因为元帅也有儿子。</span><br>
<span>古代没有计划生育，元帅有两个儿子怎么办？</span><br>
<span>农业国有大量的上层人口富裕，必须用战争、殖民等方法去消耗，否则像大明、大清那样，花国家的财政养着宗室、八旗子弟。</span><br>
<span>欧洲的农奴在领主和教会的控制下，所谓第三阶级平民，就是新兴资产阶级，靠掠夺、战争、殖民、发展工商业、金融业的方法壮大实力。</span><br>
<span>资产阶级要求得到特权，但不会成为土地贵族，反而是土地贵族成为了工业资本家。</span><br>
<span>相应的，国家财政收入增加，使王权得到发展，建立常备军、君主专制制度、文官制度，都要和教权、领主权斗争。</span><br>
<span>然后更是不可避免的城市化，现在再没有封建领主了。</span><br>
<span>在资本主义时代，大多数人是不掌握生产资料的无产阶级，只是家庭财产、受教育程度不同。</span><br>
<span>统治阶级则是以金融家和银行家为核心的资产阶级，形成跨国资本集团。</span><br>
<span>少数上层无产阶级转变成资产阶级，或资本家破产成为无产阶级对社会结构没有多少影响。</span><br>
<span>如果说教育有上升通道的作用，无非是无产阶级内部的“上升”：</span><br>
<span>穷人的子女通过高等教育，不管学到什么，总可以被高薪雇佣了，以后或许在企业中做到中层管理职位，或成为律师、医生。</span><br>
<span>相应的，权贵的子女接受高等教育，不过是镀个金，不上学也不妨碍事。</span><br>
<span>这都不是这种教育制度的本来价值所在。</span><br>
<span>美国可以从全世界吸外国留学生、外国教授、技术移民，中国可以吗？</span><br>
<span>中国古代皇权至上，限制分封，皇族、异姓王侯和外戚的权力被限制，而依靠官僚。</span><br>
<span>这就形成了士大夫阶层，是地主，但同时是知识分子，传承语言文字。</span><br>
<span>西欧那种国王贵族不识字、教会传承文字的情况谁敢学。</span><br>
<span>汉代之后，儒学是大地主家族家传的，他们垄断了高级官员的人选，也对皇权造成威胁。</span><br>
<span>所以，科举制取代门第，是实打实的上升通道，只要家庭条件容许，就能读书识字，成为官僚。</span><br>
<span>一般是经济发达地区的普通地主家族出身者，取代大地主家族代替皇帝来统治。</span><br>
<span>另外，早在秦汉时期，就有宦官，往往是贫民了，高级宦官经常介入国事，有时发展成特务组织。</span><br>
<span>这一类的“上升通道”，归根结底都是皇权的延伸。</span><br>
<span>古代贫民有做大官的梦，就像美国贫民做球星和歌星的梦，这种上升通道对社会发展的作用是很有限的。</span><br>
<span>现代国家竞争的，是生产力，生产力的根本是科学技术。</span><br>
<span>而为了维持既定社会秩序产生的种种结构，都已经高度发达。</span><br>
<span>这时，决定国家命运的，不再是少数识字的知识分子的组织力，也不再是高级官僚的个人能力。</span><br>
<span>而是整体的实力，包括国民教育水平，从打工者到资本家，不分上下层，每一个人的文化水平，决定了国家的基本发展潜力。</span><br>
<span>今天中国随便一个工厂的打工者，接受的教育都是古代乡下地主做梦也不敢想的，更别说基本的科学常识了。</span><br>
<span>在竞争中，最重要的，是科研能力，请注意，科研是一种高强度的脑力劳动，而对一个国家来说，现代科学太复杂，需要太多的人力。</span><br>
<span>科研是一种投入回报不成比例的活动，大多数人不可能靠从事科研就成为富豪，顶多成为有一定地位的“中产阶级”。</span><br>
<span>因此，绝大多数资本家、权贵子女是不会走这条路的，社会根本不存在所谓的“下降通道”。</span><br>
<span>相反从统治阶级的角度看，没有理由垄断教育资源。</span><br>
<span>如果大学里只是一帮纨绔子弟，不可能做出任何科学成果，相应的这些纨绔子弟的学历，又有多少含金量呢？</span><br>
<span>更别说，如果“中产阶级”家庭子女也去学这帮纨绔子弟，国家就谈不上发展了。</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span>长远来说，必须要让“知识”而不是“学历”来“改变命运”，让从贫民到中产阶级的子女都能以成为科学家、工程师为荣，也有从政府、学校、企业到社会的完整的体系来保证这一点。</span><br>
<span>如果说做不到这点，甚至倒退了的话，坦白的说，人类的未来是要面临极大危机的。这个危机到来的话，中国一个国家的兴衰也不过是历史的一个小浪花而已。</span><br>
</p><p><b>Sherry: </b><br>
<span>我们整天对标老牌资本主义国家，是不是有点急啊</span><br>
</p><p><b>Trollestia: </b><br>
<span>阶级上升通道变宽，为什么不是农民工挤掉你坛小资，而是你坛小资挤掉富豪呢？</span><br>
</p><p><b>kumquat_cc: </b><br>
<span>真的牛逼，来泥潭指点江山，历史长河都出来了，你这么能预测，能不能预测一下最近哪只股票走势比较好啊？</span><br>
</p><p><b>空丸下楼梯: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-6-21 12:40</span><br>
<span>当农民工入住他家小区时，泥潭肥宅是社会上层，不愿意底层民工污染他家孩子;当诉苦996时，又自认无产阶级底 ...</span><br>
<span>我需要上升到资产阶级的层次，农民工不准上升到我的层次呗</span><br>
</p><p><b>联合国欧文: </b><br>
<span>yiiy1254 发表于 2019-6-21 11:39</span><br>
<span>阶级固化只是问题的前奏，阶级固化就像糖尿病，可怕的不是糖尿病，是糖尿病的并发症</span><br>
<span>阶级固化肯定会引起不 ...</span><br>
<span>而面对阶级固化，是一直打胰岛素凑合过还是直接换肾好呢？先在很多人觉得一定要避免阶级固化，打针吃药不能断，却没什么人想从根本上解决问题。</span><br>
</p><p><b>yiiy1254: </b><br>
<span>联合国欧文 发表于 2019-6-21 17:03</span><br>
<span>而面对阶级固化，是一直打胰岛素凑合过还是直接换肾好呢？先在很多人觉得一定要避免阶级固化，打针吃药不 ...</span><br>
<span>最好的办法是发展科学技术，和时间赛跑，看是先死于并发症还是先开发出特效药，毕竟这种病是在人基因里的，打针吃药换内脏都是治标</span><br>
<span>人如此，人类社会亦如此</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>联合国欧文 发表于 2019-6-21 17:03</span><br>
<span>而面对阶级固化，是一直打胰岛素凑合过还是直接换肾好呢？先在很多人觉得一定要避免阶级固化，打针吃药不 ...</span><br>
<span>问题来了，怎么样才能从根本上解决问题呢？美国佬最喜欢像你这种想法的他国国民了，没有切实可行办法又喜欢喊民粹口号。</span><br>
</p><p><b>新账户: </b><br>
<span>三和老哥掀桌比肥宅掀桌还难以想象</span><br>
</p><p><b>奎拉西亚: </b><br>
<span>الطائر 发表于 2019-6-21 16:18</span><br>
<span>长远来说，必须要让“知识”而不是“学历”来“改变命运”，让从贫民到中产阶级的子女都能以成为科学家、工 ...</span><br>
<span>你就说说全世界哪个国家是以成为科学家、工程师为荣的吧</span><br>
<span>在中国，小学生理想职业前三位，现在是当官、当富翁、当明星</span><br>
<span>欧美也差不多，无非加上当律师、当医生、当职业运动员</span><br>
<span>没走出校园的理想主义傻哔</span><br>
</p><p><b>sdnoc: </b><br>
<span>解放南方黑奴的不是黑奴，而是北方的资本家</span><br>
<span>黑奴劳工在忙着和黑奴管家内卷斗争呢</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>联合国欧文: </b><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-6-21 17:29</span><br>
<span>问题来了，怎么样才能从根本上解决问题呢？美国佬最喜欢像你这种想法的他国国民了，没有切实可行办法又喜 ...</span><br>
<span>人工子宫，消费主义，公共抚养，消除继承</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span> 本帖最后由 الطائر 于 2019-6-21 17:57 编辑 </span><br>
<span>奎拉西亚 发表于 2019-6-21 17:37</span><br>
<span>你就说说全世界哪个国家是以成为科学家、工程师为荣的吧</span><br>
<span>在中国，小学生理想职业前三位，现在是当官、当 ...</span><br>
<span>笑了，你以为现在是科学发展的黄金时代吗？恰恰相反吧，你拿哪个国家做例子都没用。</span><br>
<span>你可以找找70年代阿波罗登月那会儿小学生的梦想。</span><br>
<span>况且怀着这种想法长大，将来即使不成为科学家，也会对人生有帮助。</span><br>
<span>没人能保证30年、50年后，人类的科学技术还能繁荣昌盛，此时不靠中国、那么难道靠印度吗？</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>联合国欧文 发表于 2019-6-21 17:43</span><br>
<span>人工子宫，消费主义，公共抚养，消除继承</span><br>
<span>有机会希望你能登高一呼试试，看会不会变成你头像。</span><br>
</p><p><b>Quliacia: </b><br>
<span>الطائر 发表于 2019-6-21 17:54</span><br>
<span>笑了，你以为现在是科学发展的黄金时代吗？恰恰相反吧，你拿哪个国家做例子都没用。</span><br>
<span>你可以找找70年代阿波 ...</span><br>
<span>70年代阿波罗登月时上小学的孩子，就算诚如你所说，梦想是当宇航员、核物理学家</span><br>
<span>90年代00年代这帮人正是3、40岁出成绩的时候，科学大发展了吗？</span><br>
<span>10年代这帮人5、60岁，正是毕生成绩被认可，走向荣誉岗位，其研究成果开始应用的时期，科学大发展了吗？</span><br>
<span>大发展个几把，这个时期正是美国空心化最严重的时期，整个80年代到10年代，你嘴里“阿波罗登月那会儿的小学生”，正是最热衷于做律师、进投行、做医生、做医代、卖保险的一批人</span><br>
<span>如果说他们对美国科学发展了“贡献”，那也只有一条：让校园成为白左的基本盘，反智主义横行</span><br>
</p><p><b>bbokay: </b><br>
<span>奎拉西亚 发表于 2019-6-21 17:37</span><br>
<span>你就说说全世界哪个国家是以成为科学家、工程师为荣的吧</span><br>
<span>在中国，小学生理想职业前三位，现在是当官、当 ...</span><br>
<span>中国现在也仍然是一个以成为科学家为荣耀的国家，科学家在中国地位之高，高到国家级的投资以可以以个别科学家的意见为准绳。华为前车之鉴，还有看扁科学家的实在是夏虫不可语冰</span><br>
</p><p><b>永续沉寂: </b><br>
<span>泥潭肥宅自己天天土豆烧牛肉就开始以为全国大部分人都吃的上土豆烧牛肉了。小布尔乔亚少做梦多出去转转把脑子里的水倒一倒再说话免得一思考都能听到大海的声音。</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia 7 plus, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>奎拉西亚: </b><br>
<span>bbokay 发表于 2019-6-21 18:19</span><br>
<span>中国现在也仍然是一个以成为科学家为荣耀的国家，科学家在中国地位之高，高到国家级的投资以可以以个别科 ...</span><br>
<span>你要说国家级的投资可以以个别科学家的意见为准绳我就笑了，什么时候中国的国家级投资不是领导拍板而是听科学家的了？科学家也就是做个参赞，领导真犟，科学家有逼用？领导地位高还是科学家地位高？</span><br>
<span>咱不上纲上线讲大领导，就说走向科学家的路上，造导弹的不如卖茶叶蛋的都是多少年前的俗话了，到今天有改善？有志科研的青年学者除非先出国混个千人计划傍身，不然买车买房结婚全是问题，同学聚会里就是被嘲笑、作为反智主义者谈资的鄙视链底层，还不如退学去挖沙子的包工头同学受尊敬</span><br>
<span>顶层科学家，学部委员们可能受“尊敬”，但是随便一个40岁的处级官员、五千万资产的商人、几百万粉丝的网红明星，都能过得比和他们处在业界相同位置的科研工作者舒坦得多，也受尊敬得多</span><br>
<span>这么个环境你跟我说中国以科学家为荣？那中国还以为国奉献守边疆为荣呢</span><br>
</p><p><b>pilipala: </b><br>
<span>你们这群家伙去看看我国国体描述。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>bbokay: </b><br>
<span>奎拉西亚 发表于 2019-6-21 19:36</span><br>
<span>你要说国家级的投资可以以个别科学家的意见为准绳我就笑了，什么时候中国的国家级投资不是领导拍板而是听 ...</span><br>
<span>你这让人说什么好 就算是讲科学</span><br>
<span>政治也是政治在行不是领导在行啊，真讲科学，国家战略也是研究国家战略的专家来做决策吧？你让做相对论的来做外交做经济这不合适吧？</span><br>
<span>起码没有听说阿里腾讯主导国家级的工业项目的投资吧？更不要说FAST ITER这种投资吧？要不要花几百亿刀做对撞器也是学界在争论吧？</span><br>
<span>你更不要说千人计划。千人进去了就是出人头地国家栋梁，卖茶叶蛋——别说卖茶叶蛋了就算往大了做做企业了，全国企业那么多，年流水过了100万的国务院告诉你占98%，这还是流水，企业主净收入过100w的在所有企业主里面的比例，能有千分之一不。更不要说社会上对科学家的尊敬。这还是专门专职挣钱的</span><br>
<span>而且你有一个很混淆的地方，研发，成年人都懂，就是要烧钱的，很多钱花下去是看不到效益的。如果你这么赞成原子弹不如茶叶蛋，不应该不知道钱的可贵。本来研发就要量力而行，亏的又不是科学家的钱，怎么就来了什么搞科研怎么赚不来钱，你要是白做研究就做了一套房子出来，才是科研的奇耻大辱好吗，这叫骗经费</span><br>
</p><p><b>アーシェス: </b><br>
<span>问题不是阶层上升，而是阶层不能确定性维持</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span> 本帖最后由 7七麦 于 2019-6-21 22:39 编辑 </span><br>
<span>这帖半天了没动静是安全？</span><br>
<span>这大概就是键政家吧，共情做不到、自我定位错误、没理论支撑、最多在网上散播负能量</span><br>
<span>总之怂逼一个，就这样还幻想底层怎样？活在自己的小世界就行了</span><br>
</p><p><b>malisb2: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-6-21 12:40</span><br>
<span>当农民工入住他家小区时，泥潭肥宅是社会上层，不愿意底层民工污染他家孩子;当诉苦996时，又自认无产阶级底 ...</span><br>
<span>要看绝对值的话那肯定是上层了，可惜贪婪的人类都是往上看的</span><br>
</p><p><b>sahara: </b><br>
<span>Quliacia 发表于 2019-6-21 18:07</span><br>
<span>70年代阿波罗登月时上小学的孩子，就算诚如你所说，梦想是当宇航员、核物理学家</span><br>
<span>90年代00年代这帮人正是 ...</span><br>
<span>70年代的小学生对于登月没什么概念，看了电视几个镜头只会和各种粗制滥造或者精致烂造的科幻片太空歌剧联系起来。长大后还记着这些梦想的都专职成了肥宅。真正从事科学第一线的先试试各种高分贝噪音和高热环境下的厂房能不能呆下去再考虑从事这一行。而且事实也是各种娇气的一代造成从业人员越来越少，更愿意进大学搞理论从事影视剧中的权斗，为枯燥的生活幻想下自己是影视剧主角的乐趣。</span><br>
<span>之后的电子工业和网络科技的发展完全靠相对舒适的环境和一堆GEEK发自内心的认为搞技术很快乐很有成就感，你让加拿大白嫖王去参观粒子加速器可以，让他去造，进项目组待到结束还提心吊胆担心没什么结果导致后续没前途你看有多少人会以此为荣立志毕生从事</span><br>
</p><p><b>奎拉西亚: </b><br>
<span>bbokay 发表于 2019-6-21 22:17</span><br>
<span>你这让人说什么好 就算是讲科学</span><br>
<span>政治也是政治在行不是领导在行啊，真讲科学，国家战略也是研究国家战略的 ...</span><br>
<span>你没看明白我在讲啥，回什么贴</span><br>
<span>咱就说科学家能参赞的国家战略，863、火炬、星火，这都是再专业不过、再科学不过的国家发展战略了吧？</span><br>
<span>这些战略怎么制定的？几个科学家倡议、最高层批复，ok组建xx计划委员会，一群院士和院士的徒子徒孙们开始规划技术发展路线，很好到这儿为止，虽然有清北中科的学阀斗争，那也是学术界内部的事儿，计划本身还是建立在科学的基础上的</span><br>
<span>接下来呢？这个“科学”的计划能落地吗？别扯淡了，别说落地，连发布都发布不了。所有相关领域大大小小的领导们都要根据计划互相进行博弈、利益交换、妥协，偶尔还有大领导的意志掺杂在里面，最后的出来的计划你知道会荒腔走调成什么样？</span><br>
<span>不懂的话看看你或者你亲戚朋友的公司，互相之间有矛盾、有利益冲突的运营、研发、营销、售后、制造、财务老总们，能把本来的技术发展路线折腾成什么逼样，就能管中窃豹，看到国家战略的成型方式了</span><br>
<span>好，那绕回来，这样出台的政策，你说里面有多少是“科学家”的意志，是“科学”，又有多少是“领导”的意志，是“权力”？</span><br>
<span>科学家不是不能对政治施加影响，但科学家对政治的影响一定是通过官僚体系间接实现的，这还不能证明地位孰高孰低吗？不要说政治不重要，政治就是公共资源的分配，影响一个社会的方方面面，一个职业不看政治影响力，就别扯什么地位高低了</span><br>
<span>话题扯远了，这里说的是职业地位和小学生的理想职业——中国有4000个部级干部、几万个厅级干部、几十万个处级干部。几十万处级干部的生活水平什么样？入选千人计划的优秀青年又是什么生活水平？千人计划这个待遇的科学家才有多少？你也知道是“千人”计划了哈。全中国混得第一万好的科学家，过得是什么生活你自己想想一下？第一万名的官员、资产排名第一万名的商人呢？</span><br>
<span>中国的科学家就这个逼待遇，说什么重视科学都是扯几把蛋</span><br>
</p><p><b>fn_herstal: </b><br>
<span> 本帖最后由 fn_herstal 于 2019-6-22 00:43 编辑 </span><br>
<span>不是，楼主真认为现在每个人都活得像个人？</span><br>
<span>你见过的人过得都这么好，那你一定是个大佬！</span><br>
<span>请给我介绍一份工作！但别是996ICU的⋯⋯</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>bbokay 发表于 2019-6-21 22:17</span><br>
<span>你这让人说什么好 就算是讲科学</span><br>
<span>政治也是政治在行不是领导在行啊，真讲科学，国家战略也是研究国家战略的 ...</span><br>
<span>骗经费的话都说出来了，说明科研狗的地位真的低。</span><br>
<span>就像楼上说的，全国排1万名以后的科研人员估计都是你口中的骗经费的一份子了。当然我不反对不出成果不给高工资，但大家都是这个想法的话，科学家的待遇真的差。</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>醒醒 全世界都一样</span><br>
<span>美国人不都去做律师 医生 金融业这种有钱又体面的工作</span><br>
</p><p><b>viasnow: </b><br>
<span>掀桌是一回事儿，进步是另一回事</span><br>
<span>先进的生产制度打败落后的生产制度，社会才会前进。掀桌、改革都是扫除障碍的手段</span><br>
<span>有时候扫不动，另外有人扫动了，就有被入侵（军事上，商业上，文化上）的风险。倒逼改革/掀桌</span><br>
<span>所以我觉得进步的制度必然是从公司里面产生的，促进公司的生长，最终突破公司制度，因为现代社会真正的生产单位和激烈竞争的参与者就是公司，国家反而其实没那么激烈。</span><br>
<span>至于阶级固化，只能说，只要还有短缺，就一定会固化，不过固化的能力是不一样的。现代社会，总比封建时代强</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>三和打工仔奶头乐吃得饱为什么掀桌?</span><br>
<span>而且眼光放长远，社会地位都是空的，不值得追求。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1841124[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
