<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>这满世界的洗地稿，是人民群众审美不行，还是真的给太...</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>这满世界的洗地稿，是人民群众审美不行，还是真的给太...</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:26:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>这满世界的洗地稿，是人民群众审美不行，还是真的给太...[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1943782-1-1.html</link>
      <description>这满世界的洗稿，是人民群众审美不行，还是真的给太多了&#13;
PS2世代末期开始关注游戏，得益于网络发展，这么大规模的群众与媒体之间的矛盾我还是第一次见到。
&#13;
这么多家媒体，顶着绝大多数受众的反对声音，接连发洗稿、转移矛盾、坚决维护到底的态度，到底是奸商出货压力所迫还是审美情趣太高？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>pf67: </b><br>
<span>哈罗 发表于 2020-6-24 12:55</span><br>
<span>要例子多的是，把工作换成公务员，罪犯脸换成曾在案发现场的现身过的人</span><br>
<span>这样就可以怀疑了，但永远无法直接 ...</span><br>
<span>没有直接证据本来也没法直接定罪啊，不过事情发生了大家总想要有一个说法</span><br>
<span>反过来看，之前有些评论家说的打低分的是审美能力不行，或学历不够，或者都是云玩家看个开头就喷什么的，其实也是对于评分背离现象动机的一个猜测或者说解释嘛。</span><br>
</p><p><b>nashor: </b><br>
<span>maghana 发表于 2020-06-24 12:30:10</span><br>
<span>类似于美国在地球的地位。sony是游戏主机业的秩序维护者，sony倒了从业者都要倒霉 ...我是设想了一下没有sony的世界线</span><br>
<span>xbox+pc 上全3a，下兼容各式绿叶2线ip</span><br>
<span>外加任天堂独守领地</span><br>
<span>玩家应该是最满足的状态了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>nashor: </b><br>
<span>哈罗 发表于 2020-06-24 12:43:01</span><br>
<span>什么叫隐形好处？我说你上班拿回扣了，没有证据，但我就是觉得你有。我感觉你这脸长得像罪犯，你是不是杀 ...你会举例吗？有的没的</span><br>
<span>最直接的，评测的人游戏付钱没？直接送到手的，这是直接利益勾</span><br>
<span>游戏比正常玩家早，通过了别人还没开始玩。这是钱都买不到的机会</span><br>
<span>给出的分数有可能影响下次的名额名单，所以给好评争取下一次的名额，这是隐形的利益</span><br>
<span>这直接和隐形的都有在</span><br>
<span>你给我洗看看</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>哈罗: </b><br>
<span> 本帖最后由 哈罗 于 2020-6-24 13:19 编辑 </span><br>
<span>奥柏伦亲王 发表于 2020-6-24 12:42</span><br>
<span>我其实提到了一点，不过可能没讲太明白，再稍微阐释一下。</span><br>
<span>所谓昧着良心写评测，不是那么简单的事情，媒 ...</span><br>
<span>你这个观点需要联系历史来看，为啥tlou2之前没爆破？因为以往媒体评测并不像是为厂商推销产品，只有在preview阶段才会尽量说正面的话。我之所以拿死亡搁浅那一堆游戏来举例，就是想说谁都一样，ea，动视，ubi还是索尼，不存在大厂就是爹的情况，或者说这些爹给的好处不足以抵消媒体造假导致的声誉损害，很多媒体还有评分矛盾的地方，比如ign给死亡搁浅6.8分，tlou2 10分，ign日本给死亡搁浅10分，tlou2 7分， skillup狂吹死亡搁浅，觉得tlou2是垃圾。我记得死亡搁浅那会出来，一些媒体直接就指着索尼的鼻子骂傻逼，耗费大量财力做出个莫名其妙的东西来，这还恰饭呢，连碗都砸了吧</span><br>
</p><p><b>哈罗: </b><br>
<span>nashor 发表于 2020-6-24 13:15</span><br>
<span>你会举例吗？有的没的</span><br>
<span>最直接的，评测的人游戏付钱没？直接送到手的，这是直接利益勾</span><br>
<span>游戏比正常玩家早，通 ...</span><br>
<span>遇上那些被评测狂喷的游戏你这个说法就解释不通了，懂了吗</span><br>
</p><p><b>nashor: </b><br>
<span>哈罗 发表于 2020-6-24 13:19</span><br>
<span>遇上那些被评测狂喷的游戏你这个说法就解释不通了，懂了吗</span><br>
<span>不懂</span><br>
<span>因为这个ip在sony手里的价值不和一般游戏</span><br>
<span>直接影响ps5发行，不然那么多年996养着群人sony傻呢？</span><br>
<span>你要是把这个时间点，这个ip和日常一样作比较</span><br>
<span>那你也闭眼说大话罢了</span><br>
</p><p><b>won3377: </b><br>
<span>媒体好久了，可能就拿钱不听普通人bb了，脱离群众要不得</span><br>
</p><p><b>gumigumi042: </b><br>
<span>审美这么主观的东西还是看自己吧，喜欢的都一定是恰了吗？也未必。不喜欢的都是体验了流程感同身受吗？也有看了几张截图就在网络上破口大骂的</span><br>
<span>这种动机又模糊又让人难以判断的直接看自己心情扣个帽子就行了，没什么好分析的</span><br>
</p><p><b>jisiyuancn: </b><br>
<span>人民审美不行还行，反正接受这个剧情就是高，不接受就是低。</span><br>
<span>好奇这些游戏编辑还能拿出游戏内的其他内容来证明审美水平高吗？</span><br>
</p><p><b>an0nymous: </b><br>
<span> 金子一马 replied on 2020-6-24 10:41 引用:an0nymous 发表于 2020-6-24 10:31 为什么影评人和群众意见不同就是常有的事，游戏评测根玩家意见不同就是收钱办事 ... 我没说都是收钱办事的，只针对目前很多确实如此的现状 </span><br>
<span>目前网上针对评测机构的反馈是不正常的，而且扩大到公众人物，谁说tlou2好就是收钱了，是nd的*儿子。喜欢tlou2的，对不喜欢的反击“云玩家，没有鉴赏力”也是不正常的</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span>yyman 发表于 2020-6-24 10:54</span><br>
<span>其实不能说是普遍现象，美末2这次应该是评分惯性吧，觉得顽皮狗口碑一直那么好而且试玩过也觉得美术关卡 ...</span><br>
<span>惯性也不是这么闭着眼睛吹的，要不就是恰饭（国外），要不就是信仰（国内）</span><br>
</p><p><b>policun: </b><br>
<span> 本帖最后由 policun 于 2020-6-24 17:03 编辑 </span><br>
<span>重名的mufasa 发表于 2020-6-24 12:38</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/BV1ct4y1978g</span><br>
<span>关于"恰饭",这个视频说的很清楚了.</span><br>
<span>现在我看到国内网友说到“恰饭”，都是提的这个视频，看来大家的信息来源还是太少了，看看easy allies的回复：    </span><br>
<span>“关于我们的评论，有很多毫无根据的指责，仅仅是因为我们给它打了高分，顺便说一句，这是许多评论家的共识，他们与我们没有任何交流，也没有办法知道他们会有类似的看法。我们的评论基于迈克尔·休伯（Michael Huber）的观点和批判性判断，完全没有其他依据。他一直在努力说出自己认为重要的内容，而不会破坏任何人的活动。如果您玩游戏并决定不同意他的评论，那很好，但是没有理由质疑我们的诚信。此评论的处理方式与我们以往的任何评论均相同。</span><br>
<span>该评论未获得赞助。我们从未进行过赞助审查，也无意进行任何赞助审查，并且通常避免我们所覆盖公司的赞助。</span><br>
<span>对于那些认为我们会害怕失去审阅副本的人，我们绝对不是。由于过去的评分较低，我从来没有发行商保留过副本，也没有以任何形式暗示它们会这样做，如果这样做的话，那绝对是一个毫无头脑的公关举动。在某些情况下，在我们给游戏给出低或平均分数之后，我实际上已经让发行商发送了游戏的其他副本，他们通常只是感谢我们的诚实反馈，以便他们可以改进补丁产品或改进未来产品。</span><br>
<span>如果在某种理论上，如果有人确实决定保留副本，那么很好。我会对那个代表感到不满，我会与他们争论，我很可能会与他们的同事或主管一起讨论，但是在一百万年内我们绝不会改变评论，因为我们认为这会使发布者感到不高兴。他们也不会在公众面前获得评论或分数。</span><br>
<span>我几十年来一直在写有关游戏的文章。我不会因为发布者可能对评论不抱任何希望而放弃信任。该人可能会冷静下来并决定他们需要再次开始向我们发送评论副本，否则最终将被其他人替换。</span><br>
<span>丹尼尔·布鲁沃思（Daniel Bloodworth）</span><br>
<span>Easy Allies执行编辑”</span><br>
</p><p><b>重名的mufasa: </b><br>
<span> 本帖最后由 重名的mufasa 于 2020-6-24 17:09 编辑 </span><br>
<span>policun 发表于 2020-6-24 16:59</span><br>
<span>现在我看到国内网友说到“恰饭”，都是提的这个视频，看来大家的信息来源还是太少了，看看easy allies的回 ...</span><br>
<span>你搞清先后顺序,是先有的"恰饭了吧?"的说法.然后才有的这个解释恰饭的视频.</span><br>
<span>而且在现在的环境下"恰饭"完全是个论心不论迹的事.</span><br>
<span>你复制的这长篇大论完全没意义.</span><br>
</p><p><b>akiless: </b><br>
<span>哈罗 发表于 2020-6-24 11:09</span><br>
<span>按你这说法所有游戏评测都变得具有恰饭成分，全勾10分完了，毕竟还要想着恰下一次饭</span><br>
<span>但事实上大厂被差评 ...</span><br>
<span>很好解释，这个节骨眼不能得罪索尼，得罪了索尼ps5还能不能提前测了</span><br>
</p><p><b>shkillone1: </b><br>
<span> 本帖最后由 shkillone1 于 2020-6-24 17:28 编辑 </span><br>
<span>原本应该是个人与个人之间的审美差异，说媒体之间或玩家之间都两极分化，互相争论那是合理的，就像死亡搁浅</span><br>
<span>现在却变成了身份群体之间的审美差异，媒体与玩家形成了割裂。媒体的一面倒（当然也有部分例外）玩家觉得不合理，这和有学院背景或专业出身的影评不一样，这些游戏媒体编辑可能几个月前就是个普通玩家，也非有什么专业、也非在文艺领域有什么建树。玩家是出于同理心去看他们评论、评分而不是权威性</span><br>
<span>当这种疑惑产生，当然会有各种怀疑。是什么在他们身份转换的一瞬间出现了审美甚至意识形态的转换。这里面当然收钱是个很重的指责，但装逼？标新立异？突然产生了一种想要引导世人的责任感？盲目信任顽皮狗？到底是什么，还是说就是个巧合，就正好大多数媒体都理解了neil，被深深感染</span><br>
</p><p><b>苏格拉底: </b><br>
<span>taxiom 发表于 2020-06-24 10:26:58</span><br>
<span>PS2世代末期开始关注游戏，得益于网络发展，这么大规模的群众与媒体之间的矛盾我还是第一次见到。</span><br>
<span>这么多 ...ps2世代末期泥潭群众公认的剧情粪作狒狒12了解一下</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>苏格拉底: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2020-06-24 10:35:18</span><br>
<span>1.出发点不同 有的电影是真心不为票房只为拿奖的</span><br>
<span>2.游戏业才多少年 玩家接受的历练还太少 以后等产业成熟 ...就不能不为票房不为拿奖只为心中信仰而传道布教么</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>taxiom: </b><br>
<span>苏格拉底 发表于 2020-6-24 17:31</span><br>
<span>ps2世代末期泥潭群众公认的剧情粪作狒狒12了解一下</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>参照你楼上说的，当年FF12也是两极化，泥潭公认代表不了全网，哪像这次几乎是极端对立</span><br>
</p><p><b>Zak: </b><br>
<span>苏格拉底 发表于 2020-6-24 17:31</span><br>
<span>ps2世代末期泥潭群众公认的剧情粪作狒狒12了解一下</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>喷了</span><br>
<span>最近碰巧又玩了一遍，比起当初PS2我好像确实是对FF12的剧情有新的认识了，大概是我变老了，不那么容易愤怒了</span><br>
</p><p><b>苏格拉底: </b><br>
<span>taxiom 发表于 2020-06-24 17:36:31</span><br>
<span>参照你楼上说的，当年FF12也是两极化，泥潭公认代表不了全网，哪像这次几乎是极端对立 ...触及价值观层面的问题有对立很正常啊，意见不同拿出来论战切磋未见得不是一件好事，泥潭大多数人玩游戏也不过是老子花钱花时间了你不来个合爷心意的结局就是粪的逻辑，像我这样只求制作人真心实意表达出自己思考和观点的恐怕不多，表达技巧是其次的也是可以改进和磨练调教的，但是打一开始就定位为讨好消费者喜闻乐见没有独立思考空洞无物的商品那压根根本就是另外一种事物了。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>苏格拉底: </b><br>
<span>Zak 发表于 2020-06-24 17:40:31</span><br>
<span>喷了</span><br>
<span>最近碰巧又玩了一遍，比起当初PS2我好像确实是对FF12的剧情有新的认识了，大概是我变老了，不那么容 ...这不是美末2一出狒狒15都快被洗白了么</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>vinson0131: </b><br>
<span>苏格拉底 发表于 2020-06-24 17:33:33</span><br>
<span>就不能不为票房不为拿奖只为心中信仰而传道布教么这应该叫做玩票吧</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>miu255: </b><br>
<span>苏格拉底 发表于 2020-6-24 17:33</span><br>
<span>就不能不为票房不为拿奖只为心中信仰而传道布教么</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户 ...</span><br>
<span>当然有，事实上对艺术片导演来说，去影展与其是获奖，倒不如说是去刷人气，骗投资</span><br>
</p><p><b>哈罗: </b><br>
<span>akiless 发表于 2020-6-24 17:15</span><br>
<span>很好解释，这个节骨眼不能得罪索尼，得罪了索尼ps5还能不能提前测了</span><br>
<span>去看看战神升天和杀戮地带暗影的评分吧，ps4时代之前和之后连喷两发，有留情面吗？还是那句话，人家媒体都指着索尼鼻子骂傻逼了，你还在瞎yy恰饭</span><br>
</p><p><b>奥柏伦亲王: </b><br>
<span>还是建议不要把问题过度简单化看待，影响评分的因素很多，单纯说恰饭，或者说价值观割裂其实都不能完全解释，我个人也倾向于认为国内国外的媒体，或者更细分化一些，欧美媒体，日本媒体，中国媒体，打分的影响因素都是不同的，机核龙马打了“奇迹”，和美国IGN给了10分，并不非得是基于同一个单一的因素，当然也很可能会有交集。</span><br>
</p><p><b>akiless: </b><br>
<span>哈罗 发表于 2020-6-24 18:22</span><br>
<span>去看看战神升天和杀戮地带暗影的评分吧，ps4时代之前和之后连喷两发，有留情面吗？还是那句话，人家媒体 ...</span><br>
<span>没说恰饭，只是解释为什么并不是所有的大作都跪舔，而且恰饭不恰饭这个事情是死无对证的，你说破大天也是在yy他们没恰。</span><br>
</p><p><b>苏格拉底: </b><br>
<span>miu255 发表于 2020-6-24 18:21</span><br>
<span>当然有，事实上对艺术片导演来说，去影展与其是获奖，倒不如说是去刷人气，骗投资 ...</span><br>
<span>古时候的做法一般是找个大佬直接包养</span><br>
</p><p><b>哈罗: </b><br>
<span>akiless 发表于 2020-6-24 18:28</span><br>
<span>没说恰饭，只是解释为什么并不是所有的大作都跪舔，而且恰饭不恰饭这个事情是死无对证的，你说破大天也是 ...</span><br>
<span>yy没恰喷了。无不需证明，这是基本逻辑好不好。你觉得我犯事了你得拿证据出来，而不是反要我去证明自己清白</span><br>
</p><p><b>akiless: </b><br>
<span>哈罗 发表于 2020-6-24 19:37</span><br>
<span>yy没恰喷了。无不需证明，这是基本逻辑好不好。你觉得我犯事了你得拿证据出来，而不是反要我去证明自己清 ...</span><br>
<span>我为什么一定要证明？谁主张谁举证是道德质疑原则吗？退一万步说媒体不可以恰饭？而且恰什么怎么恰也没有明确定义啊，你觉得这不算恰，你怎么知道别人怎么想的呢。</span><br>
</p><p><b>蓝色行星: </b><br>
<span>这个分歧真的那么难理解吗？</span><br>
<span>对于媒体评测员来说，评测一款游戏，不仅是工作，也是背负了一种责任。</span><br>
<span>所以要尽可能以客观的角度来细细品味游戏的方方面面，就算是被剧情恶心到了，也要平复自己的心情，对游戏抱着一种“尊敬”的态度去完成游戏。</span><br>
<span>即便是这种剧情对于游戏体验比重非常大的游戏，也不应当以剧情是否合意而带着偏见去评价它。毕竟这始终是游戏，不是电影、电视剧。</span><br>
<span>当带着平和的心态以客观的角度去体验完这款游戏时，自然就能看到更多的闪光点。</span><br>
<span>媒体评测的“专业素质”就是尽量排除掉各种主观好恶，把游戏体验的本质反应给玩家。所以对于媒体来说，剧情的优劣，这种主观性极强的因素，在评测的准则中不是主要的参考要素。</span><br>
<span>而对于大部分玩家来说……“这游戏剧情令我不爽了，它就是一坨屎。”</span><br>
<span>所以，分歧的原因也显而易见了。</span><br>
<span>媒体评测游戏是工作与责任，必须要以客观平和的心态去完成游戏。</span><br>
<span>而玩家玩游戏是单纯享乐，一旦剧情喂屎了，游戏体验就崩了。于是跌落神坛，轰杀至渣。</span><br>
<span>游戏媒体低估了“游戏剧情”、“游戏角色”在广大玩家心中的分量。他们以为自己以客观的态度去评价游戏，去反应游戏本身的本质，这是对广大玩家的尊重。</span><br>
<span>而实际上玩家群体却认为游戏媒体漠视了游戏剧情对玩家在情感上的伤害，这是对玩家的极度蔑视。</span><br>
<span>然而……“广大玩家”们，你们不觉得你们太过主观，太过蛮横了吗？一款前作站在顶点，而其本身素质也不俗的游戏，因为剧情的原因，被批斗至屎。这在游戏史上恐怕还没有先例。</span><br>
<span>这是个意外，一个媒体和玩家都难以预料的意外。理念上的差异导致了巨大的矛盾，这矛盾本来并非是不可调和的。而“广大玩家”却拒绝任何的妥协与理解，死死认定媒体就是“素质低下”，就是有“利益关系”，就是“黑幕重重”，就是……一无是处。</span><br>
<span>媒体评分这东西，早就变质了。而让它变质的，正是“广大玩家”。从什么时候起，媒体评分的“参考作用”已经被无限缩小了，有太多的玩家已经反过来把媒体评测当成了对自己那“高端品味”的一种迎合。自己欣赏的游戏评分高了，就感觉受到了奉承，还可以作为打脸“敌对玩家”的武器；而评分不合意了，就从各种角度、各种理由大骂媒体无良。</span><br>
<span>也许，在这次风波过后，我们应当还“游戏评分”本来面貌——“娱乐性”+“适当的参考性”，仅此而已。大家其乐融融，不好吗？</span><br>
</p><p><b>听风不是雨: </b><br>
<span>蓝色行星 发表于 2020-6-24 19:59</span><br>
<span>这个分歧真的那么难理解吗？</span><br>
<span>对于媒体评测员来说，评测一款游戏，不仅是工作，也是背负了一种责任。</span><br>
<span>所以要 ...</span><br>
<span>说得好，我作为广大玩家之一这就去给机核网道歉</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>蓝色行星 发表于 2020-6-24 19:59</span><br>
<span>这个分歧真的那么难理解吗？</span><br>
<span>对于媒体评测员来说，评测一款游戏，不仅是工作，也是背负了一种责任。</span><br>
<span>所以要 ...</span><br>
<span>菜就是原罪 别扯那些有的没的 他们配谈专业二字么？</span><br>
</p><p><b>不可避免: </b><br>
<span>蓝色行星 发表于 2020-6-24 19:59</span><br>
<span>这个分歧真的那么难理解吗？</span><br>
<span>对于媒体评测员来说，评测一款游戏，不仅是工作，也是背负了一种责任。</span><br>
<span>所以要 ...</span><br>
<span>你意思说TLOU2这种明显有问题的游戏国内外媒体集体满分是意外？巧合？理念差异？并非不可调和？</span><br>
<span>媒体捅玩家一刀，玩家一定要媒体道歉给个说法是拒绝妥协与理解？玩家需要理解这刀为什么捅吗？</span><br>
</p><p><b>taxiom: </b><br>
<span>听风不是雨 发表于 2020-6-24 20:11</span><br>
<span>说得好，我作为广大玩家之一这就去给机核网道歉</span><br>
<span>别介儿，干吗呢，您这是哪儿一出啊</span><br>
</p><p><b>藤井紫: </b><br>
<span>蓝色行星 发表于 2020-6-24 19:59</span><br>
<span>这个分歧真的那么难理解吗？</span><br>
<span>对于媒体评测员来说，评测一款游戏，不仅是工作，也是背负了一种责任。</span><br>
<span>所以要 ...</span><br>
<span>AVGN表示你这是纯扯**蛋</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span>xeronc 发表于 2020-6-24 10:43</span><br>
<span>游戏评论引导玩家相信“恰饭”，正如电影导演引导观众相信“体制”一样。说白了就是不想让自己的权威受到挑 ...</span><br>
<span>风险对冲</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span>这边有一个前IGN编辑试图解释的 https://www.bilibili.com/video/BV1Qk4y1z7MV/</span><br>
<span>简单的概括:</span><br>
<span>1.ign的评分体系和一般人想的不同，人们误解了ign的评分体系，同时ign也没有说明过自己的评分体系是怎么样的</span><br>
<span>2.评分者都是自命不凡的笨蛋，他们极度主观的给游戏评分，并且只在乎同行的看法，而不是普通玩家</span><br>
<span>3.索尼在给媒体测试资格的时候就限定了能够评价的范围，他们只能照做</span><br>
<span>樹上橘貓在釣魚回复 @凉迹:她说的话其实就已经在说明主编不是处于客观的去给一款游戏评分了，恰恰相反，是极其主观的。但里面她所说的会担心自己给的真实感受会被粉丝攻击，这本身跟一个作为评分机构来说就很自相矛盾。当一个机构的评分与真实的玩家反馈相差甚远的时候就代表着已经出现问题了，他给出来的评分结果会被这么多人骂，甚至于说IGN是收钱之类的话，很明显的就是公信力下降。而且说实在的，说的话在我看来挺好笑的，我们不说它不好，不是我们的问题，是索尼的问题，你们应该去找他们，让他们给予“艺术家”自由言论的权利</span><br>
<span>erdon34回复 @凉迹:职业素养…换句话说就是拿专业评测者的一套理论和观念进行工作（游戏评测） 如果不如此 就会被同行认为“有失水准”“低价值” </span><br>
<span>这样的职业素养就是客观上造成他们区别于玩家的原因 更是导致了主观上“自命不凡”的评测结果（视频中她自己也承认 编辑们都是“自命不凡的白痴”）</span><br>
<span>他们的主观评价和他们的“职业素养”“诚实”就是绑定在一起的 我并不觉得integrity能把他们从玩家的对立面拉到所谓客观公正的一方职业素养让他们在根本上同玩家大众对立 成为高高在上的小众精英群体</span><br>
<span>所以我觉得楼主说得对 ign可能真的信不过 就图一乐</span><br>
<span>玩家群体一批又一批地多 如果发行商和评测者再玩自己阳春白雪的一套 矛盾只会进一步激化</span><br>
<span>响君SAMA</span><br>
<span>如果事实如她所说，那其实ign这种媒体测评根本就没有存在的意义了，或者做测评就要等到游戏发售后，玩家体验到游戏内容之后。</span><br>
<span>因为像她说的，测评媒体似乎是不能给期待度高的游戏打低分的，否则会遭到玩家的网络暴力，所以实际上不能说实话。一旦不能说实话，那么这个游戏测评就会沦为游戏宣传的附庸，实际上就是把游戏的宣传延长至了测评环节，言不符实的测评就变成了烂作的广告。</span><br>
<span>小姐姐想表达的无非是，“当游戏尚未发售，所有人都对TLOU2充满期待，觉得他应该10分的时候，拿到了游戏的我们没法给他很低的分数”，但是这种话本身就有悖于游戏测评的创立初衷。</span><br>
<span>我相信游戏测评人对比我们具有相当的专业性差异，同时他们有游戏，我们没有，这又是信息差异。在拿到了这种优势之后，如果还是只针对游戏的期待度而不敢如实评价，他们的创立还有什么意义？他们做的真的是游戏测评，还是说他们做的是期待度测评？ign尚且不提，就说国内的机核，那个视频看得我一个蛋疼，有用的信息没讲，几乎全都是广告式的吹捧，文案让我觉得他根本不是测评游戏的，而是来宣传游戏的。</span><br>
<span>作为一个测评媒体，给一个游戏打属于他的分数而不论期待度，可以理解的在初期会承受很大压力，但是一个媒体不应该连这点压都抗不了。如果如实打分，在真正拿到游戏之后，大部分玩家体验之后会理解为什么给了低分，并且会置信于媒体的测评（例如日本ign的7分）。要清楚，真正带来最大压力的，永远是给一个7分左右的游戏打了10分之后带来的舆论声讨。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1943782[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>这满世界的洗地稿，是人民群众审美不行，还是真的给太...[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1943782-1-1.html</link>
      <description>这满世界的洗稿，是人民群众审美不行，还是真的给太多了&#13;
PS2世代末期开始关注游戏，得益于网络发展，这么大规模的群众与媒体之间的矛盾我还是第一次见到。
&#13;
这么多家媒体，顶着绝大多数受众的反对声音，接连发洗稿、转移矛盾、坚决维护到底的态度，到底是奸商出货压力所迫还是审美情趣太高？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>taxiom: </b><br>
<span>这满世界的洗稿，是人民群众审美不行，还是真的给太多了</span><br>
<span>PS2世代末期开始关注游戏，得益于网络发展，这么大规模的群众与媒体之间的矛盾我还是第一次见到。</span><br>
<span>这么多家媒体，顶着绝大多数受众的反对声音，接连发洗稿、转移矛盾、坚决维护到底的态度，到底是奸商出货压力所迫还是审美情趣太高？</span><br>
</p><p><b>金子一马: </b><br>
<span>影评人和观众分歧严重是经常有的事情。但是游戏媒体确确实实很多事收钱办事的，这种情况下没什么可吵的，拉黑就行</span><br>
</p><p><b>an0nymous: </b><br>
<span> 金子一马 replied on 2020-6-24 10:29 影评人和观众分歧严重是经常有的事情。但是游戏媒体确确实实很多事收钱办事的，这种情况下没什么可吵的，拉黑就行 </span><br>
<span>为什么影评人和群众意见不同就是常有的事，游戏评测根玩家意见不同就是收钱办事</span><br>
</p><p><b>qiyu1234: </b><br>
<span>现在这个阶段就属于一部分人看到媒体意见坚挺双方僵持不下，开始自我怀疑觉得是不是自己真的错了</span><br>
<span>这种时候一定要坚持自己真实的想法，不要被外界轻易左右</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>an0nymous 发表于 2020-6-24 10:31</span><br>
<span>为什么影评人和群众意见不同就是常有的事，游戏评测根玩家意见不同就是收钱办事 ...</span><br>
<span>1.出发点不同 有的电影是真心不为票房只为拿奖的</span><br>
<span>2.游戏业才多少年 玩家接受的历练还太少 以后等产业成熟了 这种评论和市场反应拧巴的成了常态才能逐渐被接受</span><br>
</p><p><b>LilighT: </b><br>
<span>mc超高分游戏能让玩家如此反感也是前无古人了</span><br>
</p><p><b>新條直輝: </b><br>
<span>an0nymous 发表于 2020-6-24 10:31</span><br>
<span>为什么影评人和群众意见不同就是常有的事，游戏评测根玩家意见不同就是收钱办事 ...</span><br>
<span>一部电影只要两小时，一款游戏打通得几小时？</span><br>
<span>评一电影反复拉片胡比吹这吹那的也花不了太久，大部分只看一遍的人只能反驳点主观感受，人影评人往高处一站扯些你在第一层我在第五层的就能把绝大部分声音压住了</span><br>
<span>游戏测评你架不住玩得时间比你多的人多得多啊，这些比觉得你才打了多久？你配吗？你有我有发言权？你就一傻逼你评个屁</span><br>
</p><p><b>金子一马: </b><br>
<span>an0nymous 发表于 2020-6-24 10:31</span><br>
<span>为什么影评人和群众意见不同就是常有的事，游戏评测根玩家意见不同就是收钱办事 ...</span><br>
<span>我没说都是收钱办事的，只针对目前很多确实如此的现状</span><br>
</p><p><b>不可避免: </b><br>
<span>事实证明评测机构现在普遍存在没怎么玩游戏就写盲写评测的情况。谁能讲讲影评行业不看电影做评测是不是常态？ </span><br>
</p><p><b>xeronc: </b><br>
<span>游戏评论引导玩家相信“恰饭”，正如电影导演引导观众相信“体制”一样。说白了就是不想让自己的权威受到挑战，不想让自己的无能遭到质疑。一旦受到挑战遭到质疑，就暗示这是因为要恰饭/被体制威胁，不得已而为之，反正不是我的问题。</span><br>
<span>像日本IGN，给死亡搁浅高分给美末2低分；美国IGN给搁浅低分给美末2高分，那他们到底是恰饭了还是没恰呢？</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2020-6-24 10:35</span><br>
<span>1.出发点不同 有的电影是真心不为票房只为拿奖的</span><br>
<span>2.游戏业才多少年 玩家接受的历练还太少 以后等产业成熟 ...</span><br>
<span>还有一点就是相对最权威的IMDB和豆瓣（国内）都不是MC这种媒体对比用户评分的模式，不容易体现差异。</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>那个，洗稿算是一种抄袭，不是发洗地的稿件……</span><br>
</p><p><b>Merdesony: </b><br>
<span>索尼不能赔啊，尤其是今年PS5发售</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>金子一马 发表于 2020-6-24 10:29</span><br>
<span>影评人和观众分歧严重是经常有的事情。但是游戏媒体确确实实很多事收钱办事的，这种情况下没什么可吵的，拉 ...</span><br>
<span>电影圈比游戏圈黑太多了，恰饭都是小事，洗钱都很常见，小鲜肉拿奖拿影帝专业媒体吐槽都懒得吐槽了。</span><br>
</p><p><b>robertjiong: </b><br>
<span>为什么要怀疑自己</span><br>
</p><p><b>yyman: </b><br>
<span>其实不能说是普遍现象，美末2这次应该是评分惯性吧，觉得顽皮狗口碑一直那么好而且试玩过也觉得美术关卡战斗之类的表现都很用心，剧情有点问题但其他方面那么牛逼玩家应该也不会太在意吧，肯定是满分大作稳了。没想到玩家对剧情吃屎的愤怒会完全压倒其他方面的优点，编辑自己也很懵吧</span><br>
</p><p><b>77is77: </b><br>
<span>这题文不对啊，洗稿这词不是LZ你这样用的</span><br>
</p><p><b>哈罗: </b><br>
<span> 本帖最后由 哈罗 于 2020-6-24 10:56 编辑 </span><br>
<span>我至今不理解全世界媒体收钱的依据是从哪里来的，有些人把这话说出来时就像这是个铁证如山的事实一样</span><br>
<span>skillup作为少数游戏发售前就开喷的评测者，很明确的澄清了这个问题</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span> 本帖最后由 PENTAX-DA 于 2020-6-24 10:58 编辑 </span><br>
<span>有的人评价这次是瑕不掩瑜，我倒觉得相反，是好坏太分明了。</span><br>
<span>就看你看的是好忽略坏，还是坏忽略好了。都很极端。归根结底，还是怪ND做了这么个充斥割裂的怪胎。</span><br>
</p><p><b>奥柏伦亲王: </b><br>
<span> 本帖最后由 奥柏伦亲王 于 2020-6-24 11:10 编辑 </span><br>
<span>不是恰饭（指收钱），就是水平不行，勇气不够，顽皮狗这种全球最顶级的工作室做了一坨屎，堪比皇帝的新装了</span><br>
<span>我想起机核NJBK在那个洗地节目里强调的，评测的时候媒体之间都是处于黑箱状态，只能自己写自己的。那么是否可以想象，当你不能参考别人意见的时候你能独立做出怎样的判断？是不是堪比媒体水平的照妖镜了？</span><br>
<span>我们假设现在有一家媒体，索尼提前给了个码，媒体让编辑A开始玩，这位编辑内心对顽皮狗有好感，对游戏期望高，但是对游戏叙事和电影叙事并不怎么精通，在顽皮狗TLOU珠玉在前，且身边没有任何人能够给出参考意见，无法跟风的情况下，A有很大概率陷入一种相信顽皮狗，我看不懂的都是我不行的状态之中，在20多小时的游玩过程中反复自我催眠和自我说服，最后认定这个游戏前无古人的伟大。当这个人足够有煽动性或者在编辑部内说话足够有分量，他就在不自觉中成为了一个小小的权威，影响到了编辑部中其他的评测人员。最终，就很有可能拿出无限吹捧的测评稿件来。</span><br>
<span>这是其中一种情况，还有另一种情况，也是刨除这些臆断，很容易想象的情况：恰饭。</span><br>
<span>媒体们都在喊冤，自己没有恰饭，但是提前拿到厂家送评的游戏，能够第一时间发表评测，获取流量，难道不就是最大的恰饭？厂商和消费者，表面上看是媒体的上游和下游，而实质上两者均同时承担着媒体的客户和媒体的资源两种身份，在获取评测时，读者是资源，厂商是客户，即只有你有足够大的读者群媒体才会给你送测；在发布评测时，厂商是资源，读者是客户，即只有你能及时的输出有价值的导购观点，读者才会来看你的评测。在这种模型下，本来理论上媒体应该同时平衡好两边的关系，做好内容，既为厂商起到导购的作用，又能让读者获取有价值的信息。然而事实是，媒体的门槛实在太低，竞争实在太激烈，偏偏潜在读者又太多，得罪了10万个还有100万个等着，而厂家不同，3A平台就这么几个，3A大厂更是寥寥无几，像SIE，顽皮狗这样的大厂可以说是金字塔尖顶中的尖顶，媒体即使不自知，也会自动跪拜在这些厂家的脚下。这就是为什么直播主们可以用极端语言骂TLOU2，而媒体不能，他们根本没有这个胆量，也在长期被厂商驯化的过程中失去了这种能力。</span><br>
<span>我认为这两种情况是同时存在，并且互相影响的。</span><br>
<span>明人不说暗话，我就觉得龙马、重轻这些人，就是毫无疑问的，暴露了自己低下的游戏鉴赏水平，或者说他们在对顽皮狗和TLOU2投入太多情感的同时，失去了鉴赏的能力，我认为这种人，不仅仅指龙马，还包括所有没脑子胡吹的游戏编辑，应该想想改行的事了。</span><br>
</p><p><b>uponutopia: </b><br>
<span>虽然口头上喷这些人不是恰饭就是SX，但其实大部分人心底无法接受他们真的是发自内心的认同接受高尔夫2吧</span><br>
</p><p><b>吉田美和: </b><br>
<span>虽然收钱说颇有阴谋论，在坐实之前不足采信，但你要说IGN，或者说甚至是IGN这样的顶媒，居然也有各种奇葩内幕暗箱操作，整个业内可能有多更加光怪陆离都不稀奇了</span><br>
</p><p><b>哈罗: </b><br>
<span>奥柏伦亲王 发表于 2020-6-24 11:03</span><br>
<span>不是恰饭（指收钱），就是水平不行，勇气不够，顽皮狗这种全球最顶级的工作室做了一坨屎，堪比皇帝的新装了 ...</span><br>
<span>按你这说法所有游戏评测都变得具有恰饭成分，全勾10分完了，毕竟还要想着恰下一次饭</span><br>
<span>但事实上大厂被差评的游戏一大堆，sie出品的1886，大舅，底特律和死亡搁浅也一堆差评</span><br>
</p><p><b>奥柏伦亲王: </b><br>
<span>哈罗 发表于 2020-6-24 11:09</span><br>
<span>按你这说法所有游戏评测都变得具有恰饭成分，全勾10分完了，毕竟还要想着恰下一次饭</span><br>
<span>但事实上大厂被差评 ...</span><br>
<span>当然 只要是评测就是广义恰饭，但是是有程度区分的，你什么游戏都打10分，成了五星工作室了，就算有1个亿的读者也得罪光了，但是，“那毕竟是顽皮狗啊”</span><br>
</p><p><b>体质的错: </b><br>
<span>这破事不知道还要持续多久，每人开个贴，说的道理都差不多，该开一个讨论专楼</span><br>
</p><p><b>ooxxobj: </b><br>
<span>说白了就是行业门槛太低</span><br>
</p><p><b>Sopp: </b><br>
<span>不可避免 发表于 2020-6-24 10:42</span><br>
<span>事实证明评测机构现在普遍存在没怎么玩游戏就写盲写评测的情况。谁能讲讲影评行业不看电影做评测是不是常态 ...</span><br>
<span>那真没有，但是批评观众审美不够或者看不懂的比游戏圈多多了</span><br>
</p><p><b>huoguo32: </b><br>
<span>都不是，是舔狗自带的狗粮太多了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>an0nymous 发表于 2020-6-24 10:31</span><br>
<span>为什么影评人和群众意见不同就是常有的事，游戏评测根玩家意见不同就是收钱办事 ...</span><br>
<span>当年《广岛之恋》出来之后，《电影手册》的侯麦拉了一帮人搞了个圆桌会议，然后发表了出来。你看过之后，就会发现，不管作为一个普通观众怎么看待《广岛之恋》，在这种程度的权威面前，大多数人都是无力反驳的。现在的游戏媒体就是没有这种能够压制大多数玩家的水平，自然就只能被淹没在漩涡中。</span><br>
</p><p><b>巫师萨满: </b><br>
<span>玩家这些人民已经没有存在价值了</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX A, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>重名的mufasa: </b><br>
<span>不可避免 发表于 2020-6-24 10:42</span><br>
<span>事实证明评测机构现在普遍存在没怎么玩游戏就写盲写评测的情况。谁能讲讲影评行业不看电影做评测是不是常态 ...</span><br>
<span>应该有吧.</span><br>
<span>不过不多才是.毕竟一部电影多说两小时,玩通关个游戏搞不好要好几天.</span><br>
</p><p><b>重名的mufasa: </b><br>
<span>哈罗 发表于 2020-6-24 10:55</span><br>
<span>我至今不理解全世界媒体收钱的依据是从哪里来的，有些人把这话说出来时就像这是个铁证如山的事实一样</span><br>
<span>skil ...</span><br>
<span>你为啥会觉得恰饭就是货真价实的编辑进账一笔钱呢?</span><br>
</p><p><b>哈罗: </b><br>
<span>奥柏伦亲王 发表于 2020-6-24 11:11</span><br>
<span>当然 只要是评测就是广义恰饭，但是是有程度区分的，你什么游戏都打10分，成了五星工作室了，就算有1个亿 ...</span><br>
<span>就按你说的大厂惹不起来谈吧</span><br>
<span>可你只考了了恰饭的收益，忽略了这样做对媒体声誉的损害。任何昧着良心写评测的媒体，一定清楚这样做会带来什么样的后果。我认为只要智商正常，媒体，特别是大媒体不可能为了这种几乎没有意义的恰饭去做败坏名声的事情 </span><br>
</p><p><b>masterzx: </b><br>
<span>话说fami通的39分也很高啊，日本人一样在装傻，很多人称赞日本ign倒也不是说他打分客观，只是他提到了“本应”提到的问题，而这些问题在像gs这样没打满分的媒体评测中也没反映出来，说皇帝的新装不为过。</span><br>
<span>游戏剧情争议本身我觉得还挺正常的，历史上有争议的多的去了，而且我趴地上想想觉得也不至于说是喂屎，顶多是强按着别人的头吃大餐</span><br>
<span>但是这样剧情争议+媒体集体装聋作哑恐怕是游戏史上头一遭吧？不知道后人如何来解释这段历史。游戏可以再评价，媒体的行为可很难洗白，他们将来能给出什么解释呢？追求艺术？打分惯性？黑箱评分？用塞钱解释恐怕还更好点，至少塞钱是个梗不会有人过于认真追究的。</span><br>
</p><p><b>哈罗: </b><br>
<span>重名的mufasa 发表于 2020-6-24 11:29</span><br>
<span>你为啥会觉得恰饭就是货真价实的编辑进账一笔钱呢?</span><br>
<span>我贴的好歹是评测圈知名播主对收买问题的澄清，而且他是少数差评者所以让事情更有说服力</span><br>
<span>你要有别的说法，欢迎拿出证据来讨论</span><br>
</p><p><b>重名的mufasa: </b><br>
<span> 本帖最后由 重名的mufasa 于 2020-6-24 11:35 编辑 </span><br>
<span>哈罗 发表于 2020-6-24 11:32</span><br>
<span>我贴的好歹是评测圈知名播主对收买问题的澄清，而且他是少数差评者所以让事情更有说服力</span><br>
<span>你要有别的说法 ...</span><br>
<span>乙方吹甲方的事你告诉我拿证据来?</span><br>
<span>所以我就想问你,你为什么会觉得这是一个有实际交互行为的事?</span><br>
</p><p><b>哈罗: </b><br>
<span>重名的mufasa 发表于 2020-6-24 11:34</span><br>
<span>乙方吹甲方的事你告诉我拿证据来?</span><br>
<span>所以我就想问你,你为什么会觉得这是一个有实际交互行为的事?</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>你这诡辩逻辑看着也太尴尬了</span><br>
<span>拿不出证据就不要下定论，否则这世界还不乱套了</span><br>
<span>无不需要证明，本来我连贴图都不用放的，看某些人一直嚷嚷恰饭的太跳才发一个出来</span><br>
</p><p><b>希罗尤尔: </b><br>
<span>现在的游戏媒体自我感觉好得很</span><br>
</p><p><b>maghana: </b><br>
<span>类似于美国在地球的地位。sony是游戏主机业的秩序维护者，sony倒了从业者都要倒霉</span><br>
</p><p><b>Merdesony: </b><br>
<span>maghana 发表于 2020-6-24 12:30</span><br>
<span>类似于美国在地球的地位。sony是游戏主机业的秩序维护者，sony倒了从业者都要倒霉 ...</span><br>
<span>所以泥潭喜欢任天堂恰恰证明了任天堂在游戏界的地位</span><br>
</p><p><b>shkillone1: </b><br>
<span>问题他们和影评人不一样，游戏编辑没有任何学术背景，游戏经历甚至也不见得多于玩家。他们这种集体的脱离群众一定是有一个潜在原因驱使着他们</span><br>
</p><p><b>笛诺斯: </b><br>
<span>能不能去reddit上用很烂的英文钓鱼，说这是中国对美国文化的侵略打击，TLOU是神作，2烂了是因为顽皮狗被腾讯买了股份，neil fuckmann收了XXX的钱，为什么neil会收钱乱改自己的作品，因为他是犹太人，犹太人都是唯利是图的，然后再举几个烂片例子辅助，为啥正义联盟拍得烂，自杀小队拍得烂，那都是收了钱，DC里有腾讯的股份，为啥星战789烂，因为迪士尼控股之一是腾讯，请大家多多转发让更多人知道真相，然后字里行间暗示自己可能是4v或者曱甴</span><br>
</p><p><b>重名的mufasa: </b><br>
<span>哈罗 发表于 2020-6-24 12:06</span><br>
<span>你这诡辩逻辑看着也太尴尬了</span><br>
<span>拿不出证据就不要下定论，否则这世界还不乱套了</span><br>
<span>无不需要证明，本来我连贴图 ...</span><br>
<span>隐形好处不是好处咯</span><br>
<span>你那意思不就是没有实际的利益交换所以不叫恰饭呗.</span><br>
<span>还倒打一耙,你这才是诡辩,搞白马非马那套.</span><br>
</p><p><b>重名的mufasa: </b><br>
<span>哈罗 发表于 2020-6-24 12:06</span><br>
<span>你这诡辩逻辑看着也太尴尬了</span><br>
<span>拿不出证据就不要下定论，否则这世界还不乱套了</span><br>
<span>无不需要证明，本来我连贴图 ...</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/BV1ct4y1978g</span><br>
<span>关于"恰饭",这个视频说的很清楚了.</span><br>
<span>当然你要说没有媒体收钱,那确实.所以媒体"恰饭"是无稽之谈,那就没什么好说了.</span><br>
<span>看你心情吧.</span><br>
</p><p><b>奥柏伦亲王: </b><br>
<span> 本帖最后由 奥柏伦亲王 于 2020-6-24 12:44 编辑 </span><br>
<span>哈罗 发表于 2020-6-24 11:30</span><br>
<span>就按你说的大厂惹不起来谈吧</span><br>
<span>可你只考了了恰饭的收益，忽略了这样做对媒体声誉的损害。任何昧着良心写评 ...</span><br>
<span>我其实提到了一点，不过可能没讲太明白，再稍微阐释一下。</span><br>
<span>所谓昧着良心写评测，不是那么简单的事情，媒体只是拿到了提前送测的游戏，占领了舆论高点，但是这些并不会直接转化为自身利益，除非厂商直接给无法拒绝的钱（你我都承认这种事情应该在3A大厂是不存在的），否则媒体不可能把黑的说成白的，方的说成圆的。</span><br>
<span>但是语言是一个非常巧妙的东西，不知道您有没有关注过车评类的媒体？那才是春秋笔法的巅峰，简单来说，一个厉害的推销员，他可以用大量存在模糊性的词汇去描述一辆车，并且能够让观众或读者乍一看认为这辆车没有什么致命的缺点，但事实上呢？比如说，“这辆车在起步的时候是很温柔的，然后逐步达到一个动力的巅峰”和“这辆车起步很肉，要花很久动力性才能达到顶峰值”描述的可能是同一个意思，但是能听出来的人有多少就不好说了。</span><br>
<span>回到游戏测评这块来，游戏媒体显然没有车评人活得那么滋润，也拿不到车评人那么多的好处，所以专业水平自然也差了很大一截，但是思路是比较接近的。即使你去看龙马的《奇迹》，硬要解释成阴阳怪气的观众也不是没有，因为现在几乎所有人都默认了媒体会给送测厂商面子，所以批评往往比较含蓄，这反过来又加大了读者或观众对于评测话术的判断难度，反正嘴长在测评人身上，他事后想解释总归会有一定空间的。</span><br>
<span>所以我又想带一下车评行业和游戏评测行业了，为什么测评人鲜少有大力批评自己所推销产品的呢？把测评人三个字换成推销员，就不难解释了。</span><br>
</p><p><b>哈罗: </b><br>
<span>重名的mufasa 发表于 2020-6-24 12:34</span><br>
<span>隐形好处不是好处咯</span><br>
<span>你那意思不就是没有实际的利益交换所以不叫恰饭呗.</span><br>
<span>还倒打一耙,你这才是诡辩,搞白马 ...</span><br>
<span>什么叫隐形好处？我说你上班拿回扣了，没有证据，但我就是觉得你有。我感觉你这脸长得像罪犯，你是不是杀人了。好玩吗？</span><br>
</p><p><b>缺德猫: </b><br>
<span> 本帖最后由 缺德猫 于 2020-6-24 12:52 编辑 </span><br>
<span>哈罗 发表于 2020-6-24 12:43</span><br>
<span>什么叫隐形好处？我说你上班拿回扣了，没有证据，但我就是觉得你有。我感觉你这脸长得像罪犯，你是不是杀 ...</span><br>
<span>比如添田武人多次上机核电台就是一种隐形好处，CDPR邀请各大媒体去波兰城堡旅游也是好处，钱都是CDPR出的。</span><br>
<span>这些厂商为了和媒体打好关系投入肯定不小，但不会直接打钱这么蠢。</span><br>
</p><p><b>pf67: </b><br>
<span>哈罗 发表于 2020-6-24 12:43</span><br>
<span>什么叫隐形好处？我说你上班拿回扣了，没有证据，但我就是觉得你有。我感觉你这脸长得像罪犯，你是不是杀 ...</span><br>
<span>你举的这两个例子是完全没有证据的乱猜测，当然不好玩</span><br>
<span>但是在这个事情上，不能说没有证据，而是没有直接证据，评分背离现象本身就是一个间接证据，而恰饭是对这个证据背后动机的一个猜测。</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCLM10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>哈罗: </b><br>
<span>pf67 发表于 2020-6-24 12:51</span><br>
<span>你举的这两个例子是完全没有证据的乱猜测，当然不好玩</span><br>
<span>但是在这个事情上，不能说没有证据，而是没有直接 ...</span><br>
<span>要例子多的是，把工作换成公务员，罪犯脸换成曾在案发现场的现身过的人</span><br>
<span>这样就可以怀疑了，但永远无法直接定罪</span><br>
</p><p><b>manysun: </b><br>
<span>洗稿和洗钱中的洗是一个意思</span><br>
<span>洗钱，把非法获得的钱的来源洗了，让人查不出来</span><br>
<span>洗稿，把抄袭得来的稿子的来源洗了，让人看不出来</span><br>
<span>洗稿不是用稿子把别人洗了，楼主</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1943782[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
