<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>[剧透警告]结城友奈—有必要隐瞒么？不理解虐点[初步结论]</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>[剧透警告]结城友奈—有必要隐瞒么？不理解虐点[初步结论]</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:09:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[剧透警告]结城友奈—有必要隐瞒么？不理解虐点[初步结论][100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1920523-1-1.html</link>
      <description>[剧透警告]结城友奈——有必要隐瞒么？不理解虐点&#13;
 本帖最后由 reagain 于 2020-3-24 09:03 编辑 

结城友奈也算有名，尽管是以虐妹泪点昭著。有了心情便补来看，发现丝毫无感，带入不能。
&#13;
本作的矛盾制造是救世组织对被选中的勇者隐瞒牺牲自己的事实，但说实话曝光这一点时候我对她们的动摇感到莫名其妙。相比付出的代价，在我看来回报赚的很，以自己器官换得续命与守护，不能再赚好么。更不要说勇者们又不是孤儿，有亲朋好友，可以说这个世界并没有脑残到不值得她们为之守护，弄得我看她们在大呼小叫感到莫名尴尬，可能因为我已经是讨厌的大人。
&#13;
回到问题，要让勇者心甘情愿，以大义真情来实现不就好了，更不要说对孩子而言，做悲剧英雄也是能号召起的，干嘛要以隐瞒欺骗的方式，这不是给自己埋地/雷么？里面的圆莫不是东乡，怕不是消极怠工。不说爱讨论，信仰在历史上是真实有效的，以至于对比之下，这个虐点实在有些为制造而制造。
&#13;
感觉用欺骗的方式制造矛盾，整个剧情的悲剧都立不起来了，不知道深深喜欢本作的谭友怎么想。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>eyeego: </b><br>
<span>moooooonlight 发表于 2020-3-24 21:03</span><br>
<span>哪来的无病呻吟。我记得东乡那是放弃治疗，发现被骗了后打算跑去打神树才发现出面一堆怪，你辛苦拼上身体 ...</span><br>
<span>不是 她本来只是被香菜叫去城外看一下世界的真相的 结果就</span><br>
<span>当时看的时候我也觉得不合理 太过于工具人了 现在回过头看这就是典型的san值check没过发狂了嘛</span><br>
</p><p><b>wuaistage1: </b><br>
<span> 本帖最后由 wuaistage1 于 2020-3-24 23:44 编辑 </span><br>
<span>Archlich² 发表于 2020-3-24 17:03</span><br>
<span>你也没理解。</span><br>
<span>会有人当汉奸，是因为在日本人手底下你还能活着，还能吃香喝辣，人家也还用得着你。所以就 ...</span><br>
<span>我看你也累得够呛，在去社会化去政治化的ACG里寻找文明濒死奋起淡化个人色彩的故事和唯物史观，这也太南辕北辙了点，你跟对应受众的沟通注定是夏虫语冰大兄弟，这是拍给日本阿宅看的啊</span><br>
</p><p><b>alphahon: </b><br>
<span>辛苦Pokemon了，這作品感覺很看能否對上電波安利真難啊...</span><br>
</p><p><b>zashou: </b><br>
<span>刘翔为什么不肯跑断腿，就断条腿而已，捍卫的可是运动员的荣誉呀。</span><br>
</p><p><b>Archlich²: </b><br>
<span> 本帖最后由 Archlich² 于 2020-3-25 01:48 编辑 </span><br>
<span>wuaistage1 发表于 2020-3-24 23:40</span><br>
<span>我看你也累得够呛，在去社会化去政治化的ACG里寻找文明濒死奋起淡化个人色彩的故事和唯物史观，这也太南辕 ...</span><br>
<span>然而可是这部片自个儿首先提起社会、历史、体制、“国防”（哈）以及战时机制等等的叙事。隔壁圆脸就完全不需要讨论这个，那才是真的缺失了。</span><br>
<span>我知道这些玩意儿其实也只具空壳，“只是布景”而已。绕了那么一大圈，其实就是为了说这个。</span><br>
</p><p><b>wuaistage1: </b><br>
<span>Archlich² 发表于 2020-3-25 01:40</span><br>
<span>然而可是这部片自个儿首先提起社会、历史、体制、“国防”（哈）以及战时机制等等的叙事。隔壁圆脸就完全 ...</span><br>
<span>你也知道是布景啊，那你还搁这对线半天。叙事消费时代早已过去，世界系空气系流毒万里二十余载，新世纪以来舔角色就是一切。 另外小圆是港片入脑的异色产物，不太一样。</span><br>
</p><p><b>发财就手: </b><br>
<span> 本帖最后由 发财就手 于 2020-3-25 10:23 编辑 </span><br>
<span>看完一二季一直有些问题搞不懂</span><br>
<span>神树与天神到底哪方清白还是都一样黑有定论吗？片里的天神想毁灭人类的理由逻辑在哪，单纯看人类不爽还是人类触犯禁忌试图想达到与神同等存在所以天罚？神树到底是主动庇护人类还是被人类挟持提供力量做各种实验，天神其实是想救神树</span><br>
<span>二季结尾的神婚让人类变成与神树类似的存在这个行为引发天神放弃之前的封锁手段亲自上阵却又在神树自毁后放过了人类，到底是见人类没了神树就不认为人类是威胁以后有的是办法收拾才放过，还是卖神树愿意为人类自我牺牲这个行为一个面子，神树与天神有啥关系</span><br>
<span>这些东西光看动画较难理解是我对友奈这系列评价不高的原因</span><br>
</p><p><b>reagain: </b><br>
<span> 本帖最后由 reagain 于 2020-3-25 10:31 编辑 </span><br>
<span>感谢分享各自感想，对于讨论点自己得出结论。这个结论令我心生不快，但还是给个交代。</span><br>
<span>欺骗设置是否破坏了悲剧美，如果没有，这个悲剧美是怎样的。</span><br>
<span>直接上结论：欺瞒是为塑造“美”服务的，结城勇奈的悲剧美是“圣洁”。</span><br>
<span>就像楼上批评指出的，带着预设立场看本作。这点没错，只不过预设的不是立场，而是审美。个人对虐点的期待是少女身上的人性之光经历重重淬炼而炫目夺彩，但本作确实是人性的美，只不过是反向的，以制造少女的“绝对无辜”，也就是错在他者，来塑造少女的“神圣纯洁”，也就是各种惨痛。</span><br>
<span>一般而言，塑造人性之美是将正面品质一步步于混沌中升华来展现。但本作的却反其道行之，将所有的错误肇因完全从少女身上剔除，于是少女身上的“人性”之美便更纯洁无暇越发纯粹，就像评论里有人指出的，少女们无来由被施加的苦痛就是打动人心所在。</span><br>
<span>于是整部作品的安排从文艺上也就逻辑完整，灭世的肇始是天神，绝对不可抵挡的天灾，而人类一方完全将少女当作工具处理，绝对正当的人类之恶。于是无论对于抵挡不可抗拒的天灾遭遇种种身体上的摧残，还是被完全信任的世界人类一方心灵暴击，都在充分表明着少女的无辜可怜。她们越是被戕害，身上的圣洁就越发凝结昭明，越是对被这种美偏好的观众拥有吸引力。勇者系统也体现这一点，越是使用力量，少女们就越是只剩下灵魂，也就是纯粹的无罪孽纯白。那怕东乡想亲手砍树也是不能，只能破墙借用天神一方的力量。打到这里生理越发不适。如果把视角延伸出二次元之外，这些少女真正献祭的对象是现实的观众，从这里来说，哪怕从三次元角度来说，少女的无辜只会更甚，简直超越次元的圣洁。</span><br>
<span>我明白这是一种美，但我并不认为这是符合人性正向的，而是在把人比作物。在交流中慢慢察觉到下意识否定，如果我被这样的美打动，绝不是因为我身上的正面审美，而是一种非正面的，这与我的文艺观根本抵触。但看着楼上众多批评道德绑架的评论，我觉得哪怕我不想接受也得接受了。</span><br>
<span>抱歉，这样的“美”，我欣赏不来。</span><br>
</p><p><b>丹青铁血: </b><br>
<span>你是逻辑厨，我懂，因为我也是</span><br>
</p><p><b>pokemon最爱: </b><br>
<span>reagain 发表于 2020-3-24 21:26</span><br>
<span>乃木园子，打错字了。</span><br>
<span>看 @RainbowSealife 我大概能感觉虐人点在那了，太中二了。我再细思细思。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>活下去有破局希望？</span><br>
<span>第一季时间点上大赦并没有打算破局，就只是打算这么耗着。</span><br>
<span>一二季中间倒是因为第一季时勇者们战斗的原因急忙忙的上马了反攻计划，然后在准备阶段时发现天神要动真格的了扛不住立马准备投降。</span><br>
<span>从第二季前夕出的KuMeYu小说的内容来看，神树的力量也根本撑不住太长时间了（这点其实在第一季时就有设定没明说，第一季时说的是勇者部用的强力版勇者系统神树的力量支持5、6个人差不多就是极限了）。</span><br>
</p><p><b>pokemon最爱: </b><br>
<span>发财就手 发表于 2020-3-25 02:13</span><br>
<span>看完一二季一直有些问题搞不懂</span><br>
<span>神树与天神到底哪方清白还是都一样黑有定论吗？片里的天神想毁灭人类的理由 ...</span><br>
<span>1、天神想毁灭人类的具体原因不知道，而且实际上特别想灭亡人类的就天照一个。目前的猜测是西历时有人作死的结果。神树是主动包庇人类的。</span><br>
<span>2、第二季结尾是神树满开外加一直看戏的中立神月读因为花结那边的原因过来帮忙然后直接把天照打爆了，天神和地神双方都暂时没办法再干涉人类的世界了。</span><br>
<span>YuYuYu系列有不少设定确实是存在但动画没做出来你只能通过系列里的小说、游戏等作品去补的，比如说巫女的存在动画就没提过（东乡就是同时有勇者和巫女的素质，然而第一季第二季都没剧情展现，WaSuYu动画化后也把原本展现她巫女素质的剧情改动掉没有明确的把巫女的事拿出来说）</span><br>
</p><p><b>发财就手: </b><br>
<span> 本帖最后由 发财就手 于 2020-3-25 14:00 编辑 </span><br>
<span>丹青铁血 发表于 2020-3-25 11:42</span><br>
<span>你是逻辑厨，我懂，因为我也是</span><br>
<span>问下头像的出处是什么作品，看起来象是罪恶王冠的女主，但搜过感觉不是</span><br>
</p><p><b>发财就手: </b><br>
<span>pokemon最爱 发表于 2020-3-25 12:24</span><br>
<span>1、天神想毁灭人类的具体原因不知道，而且实际上特别想灭亡人类的就天照一个。目前的猜测是西历时有人作 ...</span><br>
<span>感谢回答，对于第2点里看戏的中立神月读这个动画里没说吧，看起来很突兀的样子</span><br>
</p><p><b>pokemon最爱: </b><br>
<span>发财就手 发表于 2020-3-25 13:59</span><br>
<span>感谢回答，对于第2点里看戏的中立神月读这个动画里没说吧，看起来很突兀的样子 ...</span><br>
<span>月读这事是手游花结闪光的闪光之章的内容（而且闪光之章目前还没出完）</span><br>
</p><p><b>reagain: </b><br>
<span>pokemon最爱 发表于 2020-3-25 12:16</span><br>
<span>活下去有破局希望？</span><br>
<span>第一季时间点上大赦并没有打算破局，就只是打算这么耗着。</span><br>
<span>一二季中间倒是因为第一季 ...</span><br>
<span>按照个人理解结论，破局的希望在少女们完成祭品化，就能获得天神一方的救赎。看楼上剧透，颇有一种天神就是观众，大赦是经理公司的诡异类同。无论如何打补丁，实际上都是先有如何少女更加圣洁，才有后续首尾收拾的感觉。</span><br>
<span>刨除上面自己的理解，从正常逻辑回答。世界一方在极端条件下要以物种遭遇天灾理解境遇，那么只剩下不顾一切尽可能生存延续，哪怕一秒。这时候理智早就不能考虑风险，只有求存而已。</span><br>
<span>只不过我上面的逻辑在作品内核上显得毫无必要。</span><br>
<span>从一开始我的立场摆的很清楚，文艺作品不用苛求存在合理，欣赏文艺的核心是获得审美体验而已。我并不关心结城友奈这一作品设定背后的理性逻辑，而是要要搞清楚自己所未得到的作品审美体验究竟在何处而已，我纠结欺瞒不在于它合不合理，而是它跟作品内核有什么关联作用。</span><br>
<span>作为文艺的欣赏者，合理不合理不是关键，打动不打动人才是我关心的，否则高数专业书应该是我最喜欢的作品才是。</span><br>
</p><p><b>pokemon最爱: </b><br>
<span>reagain 发表于 2020-3-25 17:13</span><br>
<span>按照个人理解结论，破局的希望在少女们完成祭品化，就能获得天神一方的救赎。看楼上剧透，颇有一种 ...</span><br>
<span>天神不会给救赎的，就算投降天神也就是允许人类在神树的结界里安乐死而已（神树的力量是有限的）</span><br>
<span>总有对现实绝望的人作死想拉着别人一起死，你看现实中的邪教干这种事还少吗（</span><br>
<span>这个系列核心主要还是突出少女们的精神的光辉。</span><br>
</p><p><b>reagain: </b><br>
<span>pokemon最爱 发表于 2020-3-25 17:38</span><br>
<span>天神不会给救赎的，就算投降天神也就是允许人类在神树的结界里安乐死而已（神树的力量是有限的）</span><br>
<span>总有对 ...</span><br>
<span>天神不会救赎，但观众老爷们会啊，我的意思是这样。</span><br>
<span>我不纠结合理，明确本作内核是少女纯洁后，作品如此安排世卫组织，我没有意见。</span><br>
</p><p><b>沧兰殇: </b><br>
<span>只看过tv版，最后一集众人别恢复，该残的残，该植物人就植物人，我就吹爆，都恢复了那么前面那些就有什么用？</span><br>
<span>—— 来自 motorola Moto Z (2), Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>丹青铁血: </b><br>
<span>发财就手 发表于 2020-3-25 13:53</span><br>
<span>问下头像的出处是什么作品，看起来象是罪恶王冠的女主，但搜过感觉不是 ...</span><br>
<span>纳尼，这就是楪祈吧</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>天邪鬼 发表于 2020-3-24 20:04</span><br>
<span>我记得之前还有人吐槽muv-luv人类生死存亡时期还有人搞内斗，结果放到勇者部就成了隐瞒有理，欺骗无罪了</span><br>
<span>mu ...</span><br>
<span>现在也记得差不多十年前冰封的羲和那帮黄油大手子异口同声指责ul篇内斗情节傻逼的情形。他本人还是复旦哲学系的吧？这阅读理解能力没谁了。</span><br>
</p><p><b>发财就手: </b><br>
<span>丹青铁血 发表于 2020-3-25 20:58</span><br>
<span>纳尼，这就是楪祈吧</span><br>
<span>我也看出是她不过搜索下似乎这动图没出自罪恶王冠相关作品，反而可能是根据别的作品人物改成楪祈的</span><br>
</p><p><b>wsqxz: </b><br>
<span> 本帖最后由 wsqxz 于 2020-5-11 01:37 编辑 </span><br>
<span>友奈这个番怎么说呢，如果是看过小圆的人，不是追番而是慕名（知道是虐妹番）来补的时候，很容易就和小圆联系起来，“戴着有色眼镜看人”，“虐的也没啥意思呀”“剧情也不严谨呀”“不就是个虐妹番吗，还有什么？”之类，先入为主之见层出不穷，本人推番的时候很多群友还没看呢就带上这种想法了，所以正常追番的人和后来听说这部动画的内容开始补番的人，观感其实是完完全全不一样的。</span><br>
<span>关于剧情，友奈大纲肯定是很早就都做完的，包括后来改编为剧场版《鹫尾须美是勇者》的小说已经先于友奈动画数个月开始连载，至少前传到正传这里基本不存在“出了动画之后又回头补设定”的情况，追番的各位也应该记得动画才2、3话就有人猜到小说里的鹫尾须美就是东乡。很多人不能理解剧情，是因为友奈动画里很多东西都需要其他信息来源进行补充的，包括大赦，包括巫女，天神、神树之类的设定，在动画本篇里都只是侧面的描写甚至根本提都没提，个人猜想大概是因为企划野心比较大，想用动画、漫画、小说和游戏来互相补充，最终给大家展现出一个完整的故事和世界观，但是大家其实基本上只关心动画，只有想深入了解下的人才会关心其余的东西，让很多人看完了一头雾水。这里举个例子，友奈第8话，东乡到圆子床头的时候，圆子说，你这发带很合适，正常只看动画或者补番的人只会觉得是一句没什么意义的客套话，但是在播出这一话的时候，正好已经是小说连载结束，最终战之前圆子将自己的发带送给了鹫尾须美，后者表示说以后我带上很好看的话就夸我一句吧，但此战结束，东乡就失忆，不记得这个约定了，所以动画圆子夸发带的时候，看过小说的人心里都百感交集，没看的人莫名其妙，给人的感觉就是如此不一样。</span><br>
<span>这里小圆比友奈成功的方面，“合理性”应该是其中一点，小圆里都扯到熵、时间操作、宇宙热寂、外星人和其他种种，但是基本上没人去纠结这些东西是否合理，比如QB怎么来到地球的，怎么都长一样，什么社会形态，他们领导是普选的还是抽签的，为啥人类女孩的感情就能影响这个宇宙了，自己不能操控时间怎么能让少女变得能控制时间了……这里可以说以上的东西过于魔幻，基本不影响整个剧情，所以让大家无视或者只作为一点谈资。大赦和QB经常被作为同行来比较，但是明显大家对大赦更加的关注却不纠结QB，应该是因为友奈里的大赦机构、女孩子们更贴近于现实生活，让大家在这方面也有了思考的余地。</span><br>
<span>其实我一直感觉小圆动画给人一种空灵的感觉，所有人就在屏幕那边，看得见但摸不着。剧情一环接一环步步紧逼，新的震惊套住旧的震惊，不给人喘息的时间，切实的吸引住了观众，重点是这动画里的故事，之后才是故事里的角色，让观众为整个故事惊叹，作品就成功了。而友奈这方面则相反，重点描写的是里面的人物，她们的生活，她们的勇气，她们互相之间的感情与喜怒哀乐，这也是五组所擅长的，若是让观众的感情随着角色命运起伏，那么应该也算是成功了吧。至于哪种比较好，我个人比较俗，我就喜欢美少女互相牵手，所以友奈刀使这种更戳我……</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>wsqxz 发表于 2020-5-11 01:17</span><br>
<span>友奈这个番怎么说呢，如果是看过小圆的人，不是追番而是慕名（知道是虐妹番）来补的时候，很容易就和小圆联 ...</span><br>
<span>大赦给人一种很明确的阶级感 qb基本不涉及这方面的内容</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1920523[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>[剧透警告]结城友奈—有必要隐瞒么？不理解虐点[初步结论][50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1920523-1-1.html</link>
      <description>[剧透警告]结城友奈——有必要隐瞒么？不理解虐点&#13;
 本帖最后由 reagain 于 2020-3-24 09:03 编辑 

结城友奈也算有名，尽管是以虐妹泪点昭著。有了心情便补来看，发现丝毫无感，带入不能。
&#13;
本作的矛盾制造是救世组织对被选中的勇者隐瞒牺牲自己的事实，但说实话曝光这一点时候我对她们的动摇感到莫名其妙。相比付出的代价，在我看来回报赚的很，以自己器官换得续命与守护，不能再赚好么。更不要说勇者们又不是孤儿，有亲朋好友，可以说这个世界并没有脑残到不值得她们为之守护，弄得我看她们在大呼小叫感到莫名尴尬，可能因为我已经是讨厌的大人。
&#13;
回到问题，要让勇者心甘情愿，以大义真情来实现不就好了，更不要说对孩子而言，做悲剧英雄也是能号召起的，干嘛要以隐瞒欺骗的方式，这不是给自己埋地/雷么？里面的圆莫不是东乡，怕不是消极怠工。不说爱讨论，信仰在历史上是真实有效的，以至于对比之下，这个虐点实在有些为制造而制造。
&#13;
感觉用欺骗的方式制造矛盾，整个剧情的悲剧都立不起来了，不知道深深喜欢本作的谭友怎么想。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>meailove: </b><br>
<span>第一季还可以，第二季勇者之章真的就太无聊了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>毒菇: </b><br>
<span>当时看动画没想到楼主这么深，但是第一季结局喷了，敢情这代价是可以讨价还价的，威胁一下神树还会全部吐出来</span><br>
</p><p><b>hac0101: </b><br>
<span>这群staff说他们写了很详细的设定和编年史以及故事细节，结果都演完了，一些关键设定还要观众猜。</span><br>
<span>我怀疑就是吹。为了一些受欢迎的元素硬拼凑的设定和故事。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>RainbowSealife: </b><br>
<span>yuyuyu算是我入宅作，刚开始就觉得不太对劲儿，一上来东乡就坐在轮椅上了，风和树父母双亡。更不用说园子整个身体菠萝菠萝哒，在床上躺了三年。。。</span><br>
<span>这动画本质就是虐妹片，前面的日常有多轻松，后面就有多虐，一定要对比着看，我个人觉得这片儿的设定其实比小圆还要残酷，制作组也是想着怎么虐心怎么来，就是虐。。。</span><br>
<span>其实タカヒロ也就那点本事，我之所以喜欢勇者部，这部剧更像是群像剧，日常描绘的比较多，每个人的形象都能树立起来，个性都很鲜明，最重要的是团队之间的感情建立和联系描写的非常自然，让人能带入其中吧，这种感情流露既不做作，也不突兀。当时看的时候好几次虐的我好几次险些猛男落泪</span><br>
<span>我觉得这种虐心向马猴烧酒动画第一部的观感最重要，只要看过一部，个人的阈值就会直线提升，再看同类作品就不会有难么多感触了。我今年年初才补完小圆，老虚的剧本确实黑，但我印象更深的是新房昭之的演出和分镜，作画和配乐都很惊艳，美术风格让人过目不忘，但这个剧情感觉没虐起来，可能是被剧透太多了，有了心理准备</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>Archlich² 发表于 2020-3-24 12:41</span><br>
<span>所以楼主不是问世界都这样了，为什么还要用“谎言去欺骗”嘛。</span><br>
<span>最后只能归结为戏外需要这个戏剧性。然而 ...</span><br>
<span>无论世界变成了什么样 都会有人试图用谎言来欺骗别人为自己卖命 最近的现实世界还没有教会你这个道理么 </span><br>
<span>倒不如说 yuyuyu世界的大人很明显是知道世界真相的 到底如何安稳的成长过渡到这个阶段才是令人匪夷所思</span><br>
</p><p><b>RainbowSealife: </b><br>
<span>Archlich² 发表于 2020-3-24 12:41</span><br>
<span>所以楼主不是问世界都这样了，为什么还要用“谎言去欺骗”嘛。</span><br>
<span>最后只能归结为戏外需要这个戏剧性。然而 ...</span><br>
<span>为什么要去用谎言欺骗？yuyuyu的故事背景所决定的，世界只剩下四国这点地，人类之所以苟住是因为神树的庇护。而神树需要授予无垢少女力量，让她们去帮助自己抵御外敌。真相只掌握在少数人手里，大赦相当于一个政教合一的管理机关，他们选择向世人隐瞒真相是为了避免人们获知真相之后陷入混乱之中，有太多不可控因素。如果人们知道高墙之外是一片火海，敌人会源源不断地袭来，人类文明早外有一天会灭亡，那这个世界估计早就乱套了。</span><br>
<span>还有，大赦为什么会对勇者隐藏真相，是因为真相是这群少女所无法承受的。勇者其实就相当于祭品一样的存在，不是战死，就是像园子那样。如果勇者知道满开的后果，极大可能会撂挑子不干，消极应战，抑或是再跳出几个东乡那样要同归于尽的，不是每个人都有友奈那样的觉悟，也就是说勇者得知真相后极大可能会导致人类文明的毁灭，所以大赦选择隐瞒，个人觉得大赦的行为逻辑上没有问题，一切是为了苟住。至于所谓的悲壮，就要带入到勇者的视角来看，牺牲自我来保护他人，本身就是件悲壮的事。</span><br>
</p><p><b>Archlich²: </b><br>
<span> 本帖最后由 Archlich² 于 2020-3-24 15:09 编辑 </span><br>
<span>RainbowSealife 发表于 2020-3-24 14:09</span><br>
<span>为什么要去用谎言欺骗？yuyuyu的故事背景所决定的，世界只剩下四国这点地，人类之所以苟住是因为神树的庇 ...</span><br>
<span>“人们获知真相后会陷入混乱”=> X</span><br>
<span>“过着伪装成21世纪日本的和平日子的人们在突然被告知世界已经毁灭后会陷入混乱”=> O</span><br>
<span>“少女无法承受真相”=> X</span><br>
<span>“从小过着对真相一无所知的日子的少女在被连哄带骗上了贼船后在突然被告知自己不仅要残疾世界也快要毁灭了只有靠自己顶上才能苟延残喘的多重打击之下一时间无法承受”=> O</span><br>
<span>“勇者知道满开的后果会摞挑子不干”=> X</span><br>
<span>“精神面上对此毫无准备的勇者会在突然呈现在眼前的残酷代价的重压下选择逃避现实”=> O</span><br>
<span>你应该已经发现了，这个世界和角色都被刻意塑造成生活在“我们”的世界里的、21世纪的、普通的日本人，并不具备一个理应挣扎求生的破灭世界下的价值观。这样的人突然知道了“真相”自然会丑态百出——在这个预设下故事才得以展开。为此才特地设计了这个“欺瞒”，否则别说戏剧性了，角色的个性都无从谈起。这就是这个故事的核心创意。</span><br>
<span>历史不断告诉我们，只要没有被逼到绝路上，在面对未知的外敌时的人固然会习惯性地优先继续长久以来的内斗；然而只要真的耗尽了一切选项要做困兽斗时，人也可以迸发出惊人的力量，能够做出最大的牺牲、付出最高的代价、把一切交给最疯狂的孤注一掷。人是可以做出任何事、承受任何事的——只要有充足的动机。</span><br>
<span>yuyuyu的世界就提供了这样的动机。如果采取全民皆兵的军国主义，充分调动一切物资（而非拿来维系注定要破灭的虚假的和平生活），向每一个公民灌输献身精神和国防（这两个字真是一言难尽）教育、让每一个勇者候补以献身为荣、从小做好充分的心理准备，人类生存下来的几率显然会更大。这样残酷非道的极端手段，在远非走投无路的现实世界里都有过不计其数的例子，更何况yuyuyu的世界是真的要完蛋，大赦具有充足的时间、资源、技术、道德、大义在光天化日之下去做尽可能合理的选择。可它们偏偏就是走了一条生存的几率最小、最不靠谱的路，把一切交给一群充满未知数甚至还能反水的勇者（关于这一点，设定的补丁是越打越多），最后世界能躲过彻底毁灭的命运，其实全赖友奈一个人毫无道理的乐观和坚强——从赋予她们抗争的正当性的“人类最后的希望”的角度上看，完全是一个巧合。</span><br>
<span>仅仅建立在巧合上的感动，我个人是不会买账的。</span><br>
</p><p><b>Archlich²: </b><br>
<span> 本帖最后由 Archlich² 于 2020-3-24 15:09 编辑 </span><br>
<span>eyeego 发表于 2020-3-24 13:09</span><br>
<span>无论世界变成了什么样 都会有人试图用谎言来欺骗别人为自己卖命 最近的现实世界还没有教会你这个道理么 </span><br>
<span> ...</span><br>
<span>最近的现实世界教会我的是：</span><br>
<span>我们承平日久，死亡的威胁已经太遥远了，远到不计其数的警告都无法让人正视自己面对的是什么；</span><br>
<span>而不是“在真的要小命不保（比如被一头北极熊追逐，或者快要在冰水里淹死）时人仍然能顾左右而言他”。反正我是不能的，然而既然还没到那时候，还是生活中的勾心斗角比较重要不是吗？</span><br>
</p><p><b>FMIC: </b><br>
<span>Archlich² 发表于 2020-3-24 14:35</span><br>
<span>“人们获知真相后会陷入混乱”=> X</span><br>
<span>“过着伪装成21世纪日本的和平日子的人们在突然被告知世界已经毁灭后会 ...</span><br>
<span>那大赦的统治可能就会瓦解</span><br>
</p><p><b>巫师萨满: </b><br>
<span>Archlich² 发表于 2020-3-24 14:35</span><br>
<span>“人们获知真相后会陷入混乱”=> X</span><br>
<span>“过着伪装成21世纪日本的和平日子的人们在突然被告知世界已经毁灭后会 ...</span><br>
<span>结合最近日本捂盖子的行为，我觉得大赦的行为实现的可能性也不小</span><br>
</p><p><b>RainbowSealife: </b><br>
<span>我再来详细说一下yuyuyu的虐点在哪里。虐点其实还是集中在虐妹这个词上虐点主要是集中在满开之后身体残疾所导致的一系列事件</span><br>
<span>1.勇者部的成员是本着帮助他人而成为勇者，但大赦隐瞒了真相，导致勇者在不知情的情况下，身体出现机能缺失。东乡一耳失聪，树哑了，风一目失明，友奈作为一个吃货失去味觉。她们本应该在学校接受教育，正是豆蔻年华，大好时光，没做错什么事，却承受同龄人无法接受的痛苦，很残酷</span><br>
<span>2.树在众人的鼓励下敢于在放声高歌，有了自己的梦想，结果满开之后失声；树是在风的要求下加入勇者部，几年前二人父母去世，风既当爹又当妈的照顾妹妹。然后满开后树不能唱歌了，风非常自责，她相当于自己间接剥夺了自己妹妹的梦想</span><br>
<span>3.小鱼干一开始很傲娇，最后成了勇者部的形状，孤僻的她逐渐融入这个团队，收获了友谊。然而满开的那一战，号称最强的小鱼干摸了，没派上用场，同伴残疾，自己却没啥事，鱼干很懊恼。最后一战，鱼干为了勇者部，为了他人，为了朋友和伙伴连续五次满开，相当悲壮</span><br>
<span>4.东乡炸墙实属无奈之举，面对残缺不堪的园子，她始终无法回忆起惨痛往事，面前明明是昔日最好的朋友却无法回忆起往事，很痛苦，这个要结合前传来看。勇者是死不了的祭品，只要神树还在，勇者部的成员早晚会变成园子那样，东乡不允许那样的事情发生，与其痛苦的活着，倒不如同归于尽，放弃这个需要牺牲伙伴才能延续下去的病态、畸形的世界。</span><br>
<span>5.友奈的自我牺牲，只有友奈才选择了大义，慷慨地牺牲自我去拯救他人，是一种大无畏的精神展现。结果到最后，全员康复后只有友奈成了植物人，虽然最后醒过来了。这个要结合城乡结合部来说明，东乡满开后失忆，无法回想起往事，再加上双腿残疾，整个人非常的沉闷、抑郁。搬家之后遇到了友奈，崭新的友情让整个人都治愈了，后来进入了勇者部，融入了集体，找到了自己的归宿，但是后来自己最好的朋友与死无异，生活再次陷入黑暗。索性最后有白魔法，避免了一个悲惨的结局，还算治愈。</span><br>
<span>换句话说，yuyuyu的虐点并不是完全建立在谎言和欺骗之上，谎言只是一个虐点的前提，要想知道为啥虐，就要带入到人物关系中，去揣测角色的心理活动。</span><br>
<span>其实我觉得yuyuyu并不是一个纯粹的悲剧，有悲剧内核，过程是个悲剧，但更重要的是最后风浪过后的结果比较治愈。</span><br>
<span>如果get不到虐点的话，也别强求。看作一部变身少女/马猴烧酒打怪兽的动画不好吗？我最初就是冲着这个想法看的。。。</span><br>
<span>话说现在看到这一幕依然会觉得有暖流在眼眶中打转</span><br>
</p><p><b>黑色蘑菇: </b><br>
<span>这片连个政委都不配的。。。全世界苟下来全靠女高中生的觉悟和搞拉拉</span><br>
<span>人开eva的至少有美里全程陪着很难想象这片开始时已经苟了几百年</span><br>
</p><p><b>Archlich²: </b><br>
<span> 本帖最后由 Archlich² 于 2020-3-24 15:39 编辑 </span><br>
<span>FMIC 发表于 2020-3-24 14:59</span><br>
<span>那大赦的统治可能就会瓦解</span><br>
<span>你知道为什么各式XX主义的叙事里往往存在一个“敌人”（比如犹太人）吗？又比如为什么川普最近一直在努力把矛头转向中国？</span><br>
<span>因为只要有战争状态和明确的外敌，（作为一种战时社会形态的）社会主义的手段就能奏效，我们几百万年以来的生存本能就会被激活——血液里有一个声音对我们说，团结起来活下去的几率最大。于是成见、争执、财富、自由、个人的苦难和幸福……全部都可以被放弃的。</span><br>
<span>yuyuyu的世界里真的存在这种敌人，而且和现实中人与人之间的战争不一样，你为了自己生存杀伤vertex不用抱什么道德包袱，也不会有政治上的后果。</span><br>
<span>劳心费力养一群泡在和平和自由里的群众，再突然把这些东西夺走，才真的是自掘坟墓。姐姐和东乡就是活生生的例子。</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span>arthurmizuki 发表于 2020-3-24 09:52</span><br>
<span>我们事后看到结果能反推最合理的做法，局中人不一定能办到。</span><br>
<span>事实上对神树的崇拜教育大赦从未停过，只是 ...</span><br>
<span>一般局中人是办不到继续战斗下去吧，单单思考 “为何不能让多些人参战” 或心理差一点便崩了。</span><br>
<span>小圆的蓝毛及某一时空的巴麻美才是正常态度，小圆知道实情后也在最后一刻才参战。小圆那方知道真相后是两人疯掉，主角不参加，另两个搞百合已不大在乎生命。</span><br>
<span>像友奈他们知道后还勇往直前继续作战才属罕见。</span><br>
</p><p><b>RainbowSealife: </b><br>
<span>Archlich² 发表于 2020-3-24 14:35</span><br>
<span>“人们获知真相后会陷入混乱”=> X</span><br>
<span>“过着伪装成21世纪日本的和平日子的人们在突然被告知世界已经毁灭后会 ...</span><br>
<span>我真的不知道如何反驳大佬了，也不知道如何进一步阐述自己的观点</span><br>
<span>总之，我觉得这个设定我能接受，感觉逻辑上也说得通，也没必要去较真</span><br>
<span>我给大佬加鹅好了</span><br>
</p><p><b>鸣神: </b><br>
<span>黑色蘑菇 发表于 2020-3-24 15:05</span><br>
<span>这片连个政委都不配的。。。全世界苟下来全靠女高中生的觉悟和搞拉拉</span><br>
<span>人开eva的至少有美里全程陪着...</span><br>
<span>是还没有补完，勇者们的心理建设工作应该是由巫女做的，日向就是负责勇者和大社沟通业务的，不过中间的几百年发生了什么导致这个工作到了washii那一代变得可有可无了，甚至到了城乡这一代完全没有了，目前好像还没交代</span><br>
</p><p><b>FMIC: </b><br>
<span>Archlich² 发表于 2020-3-24 15:07</span><br>
<span>你知道为什么各式XX主义的叙事里往往存在一个“敌人”（比如犹太人）吗？又比如为什么川普最近一直在努 ...</span><br>
<span>这就太乐观主义了，带有宗教色彩的组织一旦发生重大的变化，分裂内耗是不可避免的，你让会读空气的平成日本人主动冒这种风险不如让他们自杀轻松一些</span><br>
</p><p><b>Archlich²: </b><br>
<span> 本帖最后由 Archlich² 于 2020-3-24 15:49 编辑 </span><br>
<span>FMIC 发表于 2020-3-24 15:12</span><br>
<span>这就太乐观主义了，带有宗教色彩的组织一旦发生重大的变化，分裂内耗是不可避免的，你让会读空气的平成日 ...</span><br>
<span>你还是没理解我的意思。一切的前提是人类快要毁灭了，敌人就在门口，你爬上墙就能看到，而不是仍然有各种各样的可能性、内斗一下也不会死的现实世界。</span><br>
<span>1. 努力把一切当做无事发生过、不给群众做任何心理准备，而且把巨大的力量、认识世界真相的方法（很简单，爬墙就行了）连带自身的生存希望都交给从这些群众中选出来、对一切的一切都一无所知而且注定要倒霉（连这一点也不告诉她们，诶嘿）的勇者让她们自行决定</span><br>
<span>2. 直接把这现成的事实拿来教化群众，告诉大家已经到了危急存亡之秋，你们要乱搞也行但是想想后果吧</span><br>
<span>这两种情况，哪一种下大赦解体的机会比较大？</span><br>
<span>现实中苦苦煽动民意的政治家看到你的话都要哭了，有这种送上门来的合法性和凝聚力的话，做梦都能笑醒的。</span><br>
</p><p><b>pokemon最爱: </b><br>
<span>Archlich² 发表于 2020-3-24 14:35</span><br>
<span>“人们获知真相后会陷入混乱”=> X</span><br>
<span>“过着伪装成21世纪日本的和平日子的人们在突然被告知世界已经毁灭后会 ...</span><br>
<span>1、已知范围内，人类的武器对Vertex毫无作用，只有使用了神之力的勇者可以与Vertex战斗，而拥有与Vertex战斗的勇者素质的少女并不多。</span><br>
<span>2、大赦封锁情报是因为设定上过去（神世纪72年左右）因此出过事。因为当时的原因，历史的真相被封印了。</span><br>
<span>西历时期Vertex刚打过来全民知道Vertex存在全力应对的结果，就是四国以外3处由一名勇者保护的区域——诹访、冲绳、北海道中诹访在撑了2年后彻底失守，冲绳勇者勉强带着人跟四国合流，北海道什么情况无法确认（但大概率也失守了）</span><br>
<span>而四国这边5个勇者在原本一切发展都在变好的情况下被Vertex新的进化形态直接杀掉2个勇者，剩下3个勇者中一个用了有强烈副作用的杀手锏之后住院，最后西历不得不烧死5个巫女对天神投降明面上放弃勇者系统，而勇者这边最后就打剩下1人活了下来。</span><br>
<span>YuYuYu的这些背景设定在第一季时实际上就已经有雏形了（当时有Staff发过年表，后来删掉了）</span><br>
</p><p><b>pokemon最爱: </b><br>
<span>Archlich² 发表于 2020-3-24 15:18</span><br>
<span>你还是没理解我的意思。一切的前提是人类快要毁灭了，敌人就在门口，你爬上墙就能看到，而不是仍然有各种 ...</span><br>
<span>抗日战争时的汉奸还少了？</span><br>
<span>另外，四国周围的墙很高，不是勇者跳不上去，而神树结界内部是看不到外面的真貌的。</span><br>
</p><p><b>Archlich²: </b><br>
<span> 本帖最后由 Archlich² 于 2020-3-24 17:10 编辑 </span><br>
<span>pokemon最爱 发表于 2020-3-24 16:28</span><br>
<span>1、已知范围内，人类的武器对Vertex毫无作用，只有使用了神之力的勇者可以与Vertex战斗，而拥有与Vertex ...</span><br>
<span>就像我在上面那个帖子说的那样，在动画以外的设定的补丁要打多少都可以。然而却改变不了动画的表现。那就是：</span><br>
<span>把漫长的历史、人类孤悬的命运之线、一切的赌注、勇者系统经过无数牺牲后得出的最终成果，交给一群抱有21世纪的普通日本高中生的价值观、对世界的真相到勇者的代价都一无所知的普通姑娘。这些姑娘因此发狂（这难道不是必然的吗？），差点满盘皆输。</span><br>
<span>而且这一切都是大赦刻意造成的。</span><br>
</p><p><b>Archlich²: </b><br>
<span> 本帖最后由 Archlich² 于 2020-3-24 17:07 编辑 </span><br>
<span>pokemon最爱 发表于 2020-3-24 16:45</span><br>
<span>抗日战争时的汉奸还少了？</span><br>
<span>另外，四国周围的墙很高，不是勇者跳不上去，而神树结界内部是看不到外面的真 ...</span><br>
<span>你也没理解。</span><br>
<span>会有人当汉奸，是因为在日本人手底下你还能活着，还能吃香喝辣，人家也还用得着你。所以就不是生死攸关的情况，甚至不如冠状病毒——和后者是没有谈判余地的。</span><br>
<span>vertex需要胖翻译吗？要作类比也该用飞跃巅峰里的宇宙怪兽。</span><br>
<span>-</span><br>
<span>我就说了，当了勇者就能跳上去了嘛……东乡想要看外面，园子要告诉她们真相，有谁拦住了？</span><br>
<span>大赦对自己手上最重要的棋子的精神状况就这样放任吗？</span><br>
</p><p><b>黄昏的轮回: </b><br>
<span>作为很喜欢第一季的人，我觉得这个片就是这样，喜欢的人不会去抓着设定讲不合理，因为注意力都在美少女抗争绝望，会觉得这片设定拉胯的其实就说明不适合这片，因为人家搞得设定都是方便故事展开。但是第二季结局跟第二季结局辣是真的八行，我十分想看上江洲诚被按在地上放弃的悲剧结局，那才够味儿啊。</span><br>
</p><p><b>arthurmizuki: </b><br>
<span> 本帖最后由 arthurmizuki 于 2020-3-24 17:50 编辑 </span><br>
<span>Gooddays 发表于 2020-3-24 15:08</span><br>
<span>一般局中人是办不到继续战斗下去吧，单单思考 “为何不能让多些人参战” 或心理差一点便崩了。</span><br>
<span>小圆的蓝 ...</span><br>
<span>局中人指大赦，而且友奈她们也说不上勇往直前，这种挣扎无奈的桥段正是有趣之处。</span><br>
<span>其实这本就是死局，如果是有奔头，能看得见未来的东西，引导勇者自我牺牲是可行的。而实际是勇者们就算献上生命之外的一切，也不过是陷入新的轮回，不隐瞒的话，大赦要坦白到什么程度呢，完全透露的话就丧失了主动权，勇者要做什么大赦完全管不了，也可能变成勇者的附庸，当然不一定是这个组织有别的私心，勇者终究是要战死的，这时丧失独立性的组织不一定能起到维持人类存续的作用。我的理解是他们始终在寻求这种平衡，只是不同年代天秤倾斜的角度不同而已</span><br>
</p><p><b>无名的刀锋: </b><br>
<span>也不知道是不是记错，不过我记得不搞成全面战时状态的原因不是因为西历组终战后得明面上主动放弃所有抵抗力量外加烧死几个巫女才让天神不下来杀全家吗</span><br>
</p><p><b>pokemon最爱: </b><br>
<span>Archlich² 发表于 2020-3-24 17:01</span><br>
<span>就像我在上面那个帖子说的那样，在动画以外的设定的补丁要打多少都可以。然而却改变不了动画的表现。那就 ...</span><br>
<span>动画载体局限不是所有设定都能装进去的。</span><br>
<span>说到底动画描写的主体是勇者部的众人。</span><br>
<span>以及，实际上选谁做勇者，大赦没啥决定权——是神树选的。虽然说大赦预测到基本上就是勇者部组当选。</span><br>
<span>然后大赦这组织掌权这么多年本身也腐化的厉害。</span><br>
</p><p><b>pokemon最爱: </b><br>
<span>Archlich² 发表于 2020-3-24 17:03</span><br>
<span>你也没理解。</span><br>
<span>会有人当汉奸，是因为在日本人手底下你还能活着，还能吃香喝辣，人家也还用得着你。所以就 ...</span><br>
<span>因为大赦也没啥手段控制勇者。</span><br>
<span>跳到墙上还得到结界外面才能看到真相，而勇者是不是能在结界行动其实在园子告知前是没人知道的。（因为现在的历史的说法是墙外有病毒人类无法生存）</span><br>
<span>总有对世界绝望的人想要拉着别人一起自杀，现实中的邪教也不是没干过这种事。</span><br>
</p><p><b>pokemon最爱: </b><br>
<span>黄昏的轮回 发表于 2020-3-24 17:23</span><br>
<span>作为很喜欢第一季的人，我觉得这个片就是这样，喜欢的人不会去抓着设定讲不合理，因为注意力都在美 ...</span><br>
<span>悲剧结局就不符合系列主旨了</span><br>
<span>以及四国外的世界一片荒芜，人类由于习惯了神树的恩惠西历时的科技还保留下来多少也是问题，问题其实很多，只是作品没有特意去描写而已（</span><br>
</p><p><b>Archlich²: </b><br>
<span> 本帖最后由 Archlich² 于 2020-3-24 18:15 编辑 </span><br>
<span>pokemon最爱 发表于 2020-3-24 18:00</span><br>
<span>因为大赦也没啥手段控制勇者。</span><br>
<span>跳到墙上还得到结界外面才能看到真相，而勇者是不是能在结界行动其实在园 ...</span><br>
<span>朋友，你看，这不又绕回来了。</span><br>
<span>大赦不能控制勇者人选，又不能控制勇者的行为。</span><br>
<span>然而它却可以控制这个虚假世界的形态和信息的流动，能够将它维持得和21世纪的香川一模一样，能够让小姑娘们在完完全全了解不到一丝一毫的自己的命运的前提下上战场。</span><br>
<span>既然勇者是如此的不可控制，面对必将到来的反动的风险，大赦能做的事还是很多的。也不是说非得维持一个全面战争的态势才是唯一解，可它为什么就是要走戏里这条线啊？</span><br>
<span>其实答案早就有了，然而不在戏中罢了……</span><br>
</p><p><b>Archlich²: </b><br>
<span>无名的刀锋 发表于 2020-3-24 17:52</span><br>
<span>也不知道是不是记错，不过我记得不搞成全面战时状态的原因不是因为西历组终战后得明面上主动放弃所 ...</span><br>
<span>到底什么叫“明面”？天神会被你的社会形态愚弄吗？而且我看大赦也没特别做什么隐瞒的努力（瞒自己人倒是干得挺好），几百年来都有勇者出现对付vertex，这“放弃所有抵抗力量”又从何谈起？</span><br>
</p><p><b>pokemon最爱: </b><br>
<span>Archlich² 发表于 2020-3-24 18:08</span><br>
<span>朋友，你看，这不又绕回来了。</span><br>
<span>大赦不能控制勇者人选，又不能控制勇者的行为。</span><br>
<span>大赦做了准备了，包括园子也是大赦为了防止勇者造反而供着的——然后园子选择不管。</span><br>
<span>整体上说，大赦这个组织在300年的传承中已经劣化了。</span><br>
<span>而且说到底，设定上自神世纪开始后到神世纪298年这之间Vertex就没再打过来过……</span><br>
</p><p><b>Archlich²: </b><br>
<span> 本帖最后由 Archlich² 于 2020-3-24 18:31 编辑 </span><br>
<span>黄昏的轮回 发表于 2020-3-24 17:23</span><br>
<span>作为很喜欢第一季的人，我觉得这个片就是这样，喜欢的人不会去抓着设定讲不合理，因为注意力都在美 ...</span><br>
<span>朋友，你说的很对，事实上楼主的论点也在于这些千疮百孔的部分是否“有损”于这个故事原本可以达到的高度。</span><br>
<span>在我看来，这部片的感染力是靠它的设计、作画、演出、音乐、演技、（以及对我个人而言，现在还在继续的超有趣的广播，从此爱上照井小姐）渲染出来的。用不太贴切的表述就是堆料堆出来的。需要有一个姑娘们相互抱着嚎啕大哭说自己好惨好惨的的画面（你能在タカヒロ之前和之后的所有作品里找到这样的场景），才发明了很多设定和情节出来，不能严密也是理所当然了。</span><br>
<span>事实上也确实很有市场，看销量就知道。</span><br>
<span>但别忘了正是这一点才导致了第二季的结果。</span><br>
<span>因为它从一开始就只有这点东西可演罢了。</span><br>
</p><p><b>pokemon最爱: </b><br>
<span>Archlich² 发表于 2020-3-24 18:14</span><br>
<span>到底什么叫“明面”？天神会被你的社会形态愚弄吗？而且我看大赦也没特别做什么隐瞒的努力（瞒自己人倒是 ...</span><br>
<span>简单来说就是放弃勇者系统并停止开发。</span><br>
<span>所以勇者系统开发在近300年间都是机密中的机密。</span><br>
<span>以及勇者总共就3代，西历组，298年的小学生组，300年的勇者部组。</span><br>
</p><p><b>MASKA-1: </b><br>
<span>如果细扣的话，我觉得仅靠一个四国岛的生产技术和能力，不太能维持普通的21世纪生活，甚至长达300年</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>pokemon最爱: </b><br>
<span>MASKA-1 发表于 2020-3-24 18:22</span><br>
<span>如果细扣的话，我觉得仅靠一个四国岛的生产技术和能力，不太能维持普通的21世纪生活，甚至长达300年 ...</span><br>
<span>这方面都是神树提供资源补充的。</span><br>
<span>比如小鱼干吃的小鱼干设定上就是因为神树的恩惠所以保证了产量。</span><br>
</p><p><b>Archlich²: </b><br>
<span> 本帖最后由 Archlich² 于 2020-3-24 18:32 编辑 </span><br>
<span>pokemon最爱 发表于 2020-3-24 18:18</span><br>
<span>大赦做了准备了，包括园子也是大赦为了防止勇者造反而供着的——然后园子选择不管。</span><br>
<span>整体上说，大赦这个 ...</span><br>
<span>这些追加设定真的有说服力吗？</span><br>
<span>我再给你理一遍：</span><br>
<span>人类要灭亡了</span><br>
<span>维持一个21世纪样子的虚假世界</span><br>
<span>让姑娘们保持无知</span><br>
<span>研发秘密兵器，把一切都交给她们，还让她们保持完完全全的无知，注意这也是楼主提出的最初的，最根本的问题</span><br>
<span>准备了“保险”，然而根本没有任何强制措施能保证这个保险能奏效，然后这个保险果然就没有奏效</span><br>
<span>理所当然地姑娘们崩溃了，要反水</span><br>
<span>最后还是靠友奈惊人的善良把事情救回来。</span><br>
<span>如果“大赦劣化了，所以这一切自相矛盾的处心积虑都是他们无能的结果”，那整出戏岂不也成了一场闹剧？</span><br>
<span>这种屁股擦起来没完的。</span><br>
<span>我要说的已经在上一个帖子（82楼）说完了。累啦。</span><br>
</p><p><b>pokemon最爱: </b><br>
<span>Archlich² 发表于 2020-3-24 18:24</span><br>
<span>这些追加设定真的有说服力吗？</span><br>
<span>我再给你理一遍：</span><br>
<span>因为大赦根本准备不出此外的强制措施。园子放弃对现勇者们的镇压这事也是在大赦意料之外的。（这个世界是园子的挚友银过去拼上性命所保护下来的，也是园子自己牺牲了大部分身体机能所拯救下来的，所以她会选择放弃镇压勇者们的暴走放任可能出现的世界毁灭的状况在大赦的预料之外。）</span><br>
<span>而对勇者们隐瞒真相这事，就只是作为组织劣化的大赦无能的遵从历史惯性所做的。</span><br>
</p><p><b>黄昏的轮回: </b><br>
<span>Archlich² 发表于 2020-3-24 18:19</span><br>
<span>朋友，你说的很对，事实上楼主的论点也在于这些千疮百孔的部分是否“有损”于这个故事原本可以达到的高度 ...</span><br>
<span>从第一季那个结尾我就对第二季没有抱太大希望，可惜最后的五彩铁拳有点突破我下限。对于我个人来说，我想看的就是用大义名分去逼迫普通人去当一个不想当的英雄并且付出重大牺牲，让他不停的反问自己究竟值不值得。我觉得yuyuyu本质终究是卖角色的所以世界观设定的这种缺陷不会太影响我这种观众。比起大赦的迷之操作，东乡这个汇集了大量性癖要素的二五仔更影响我的观感，友奈这个主角的伟光正成分有点高，虽然第二季修了修但是还是略高。所以我还是喜欢西历组，牺牲跟收获并存，巨大的牺牲换来的些许收获才更能让人感受到战斗的绝望和勇者职责的无人性。勇者部一行人的两季结局总给我一种对不起前辈牺牲的印象</span><br>
</p><p><b>烤鱼饼: </b><br>
<span>虐点在于残疾啊，不断残疾还不得不战斗比阵亡惨多了，小鱼干连续满开那里虐感极佳。大赦的问题，我之前还幻想过第二季在东乡面前能把小鱼干打得半死，让东乡想起银的死反思第一季自己的错误，结果说明制作组不过如此</span><br>
</p><p><b>天邪鬼: </b><br>
<span>我记得之前还有人吐槽muv-luv人类生死存亡时期还有人搞内斗，结果放到勇者部就成了隐瞒有理，欺骗无罪了</span><br>
<span>muv-luv要是百合作品的话大概现在剧场版都出来了吧</span><br>
</p><p><b>reagain: </b><br>
<span>pokemon最爱 发表于 2020-3-24 11:25</span><br>
<span>1、勇者们无法接受的不是牺牲，无法接受的是自己同伴的牺牲。</span><br>
<span>风学姐暴走时说的很清楚了，她是因为树的原因 ...</span><br>
<span>我并不纠结欺瞒安排的合理性，无论正反面都能自圆其说。不爽在期待作品的”虐“，把美的东西破坏给人看这点因为欺瞒这一矛盾点的设置把勇者身上应该展现“美”虚无掉，具体多次申明不再赘述，连带整个故事正面光辉也消去，成了负面之间比谁更负面的阴暗故事，只觉得三方都没有任何让人感到触动的点。</span><br>
<span>在这绝望过程之中展现出的她们的勇气与同伴间的牵绊</span><br>
<span>阐述的这点要用对世界反攻倒算来么？大可抛弃大赦自行其是，干嘛要连带着神树和普通人一起被迁怒？这是小孩不是勇者，小孩子无知的悲剧到这里变成恶对恶的悲剧，如何还能打动人心？</span><br>
<span>这也就是我想从其他人那里获得的，欺瞒是否能正面的理解？如果不能，在世界负心天神入侵下，能理解这些“孩子”闪光点的虐心之处在那里？</span><br>
</p><p><b>reagain: </b><br>
<span>moooooonlight 发表于 2020-3-24 11:40</span><br>
<span>我的理解是，欺骗这个设定，第一目的肯定是为了方便剧情发展。要是一开始就告诉你满开会断手断脚又如何制 ...</span><br>
<span>悲剧英雄，虽然当勇者很危险但还是为了要保护的事物毅然燃尽。</span><br>
<span>因为主角们对欺瞒的反应，踌躇不能动完全理解，但东乡和圆极端行为来表现勇者之惨像是无病呻吟，太过突兀，你们就只关心身边的战友而无视父母亲人以及更多人为世界延续所作出的努力与牺牲么？除了树和友奈，特别是树，很快醒悟过来重新为守护战斗。但这又更显大赦的恶心，所维系的世界明显处于道德下风，守护意义也被一定程度的消解，而且作品本身并没有刻画这个世界的重量，最起码表现得世界和谐没有不值得付出得地方。</span><br>
<span>悲剧英雄是在对命运的无畏反抗，但大赦和世界无疑不是命运的恶意，天神一方才是彻彻底底的命运嘲弄，少女们不对天神拼死一击，反而因为猪队友的骚操作差点崩盘，连带着对命运的反抗充斥一种不得不无奈的暮气，英雄气起不来。</span><br>
</p><p><b>reagain: </b><br>
<span> 本帖最后由 reagain 于 2020-3-24 20:39 编辑 </span><br>
<span>RainbowSealife 发表于 2020-3-24 12:36</span><br>
<span>个人觉得这部剧的虐点不在于谎言和欺骗，和小圆那种“谎言的艺术"不一样，小圆她们还有至少选择的权力，至 ...</span><br>
<span>感谢分享，权限不够好像不能加鹅。</span><br>
<span>明明是一群没做错什么事的孩子，还要被各种谎言欺骗，去面对这个年纪不应该面对的痛苦，虐点就在这。</span><br>
<span>一切都是天神的错啊，世界没错，妹子没错，大赦也没错，那么错在天神，怎么自己斗起来了，而且明明代价的收益比很高，在不人道也不是世界的错，是天神呐。天神的恶在作品里仿佛天灾不能怪罪，而世界对不起妹子就不行，这逻辑感情上让人难以接受。</span><br>
<span>这动画本质就是虐妹片，前面的日常有多轻松，后面就有多虐，一定要对比着看</span><br>
<span>至于所谓的悲壮，就要带入到勇者的视角来看，牺牲自我来保护他人，本身就是件悲壮的事。</span><br>
<span>纯虐妹而言，同情有，被感动就难了，本就不情愿为世界牺牲，那我为什么要对你感恩呢？对爱的人论心不论迹，论迹不论心那是对旁人。</span><br>
<span>我太大人了</span><br>
</p><p><b>lyz1196: </b><br>
<span>为了把平常人拉入悲剧的深渊，欺骗是基本功吧，不然就会变成“虽千万人吾往矣”的经典英雄主义范式</span><br>
</p><p><b>moooooonlight: </b><br>
<span>reagain 发表于 2020-3-24 20:27</span><br>
<span>因为主角们对欺瞒的反应，踌躇不能动完全理解，但东乡和圆极端行为来表现勇者之惨像是无病呻吟，太过突 ...</span><br>
<span>哪来的无病呻吟。我记得东乡那是放弃治疗，发现被骗了后打算跑去打神树才发现出面一堆怪，你辛苦拼上身体才打完的精英怪外面居然有无数多，那么绝望了不也很合理吗？如果要不断满开才能打的怪有千千万万个，大家不就只能去死了嗎东乡的不合理之处，在于最后被友奈光速打醒</span><br>
<span>另外圆指的是？</span><br>
</p><p><b>reagain: </b><br>
<span>moooooonlight 发表于 2020-3-24 21:03</span><br>
<span>哪来的无病呻吟。我记得东乡那是放弃治疗，发现被骗了后打算跑去打神树才发现出面一堆怪，你辛苦拼上身体 ...</span><br>
<span>乃木园子，打错字了。</span><br>
<span>看 @RainbowSealife 我大概能感觉虐人点在那了，太中二了。我再细思细思。</span><br>
<span>从旁观者角度，神树用墙机制有效续命，打Vertex可以一波一波来打，又不是让你去外面送死。活着坚持下去就有破局的希望。又不是让勇者马上立即解决问题，续命转进以图他路在正常不过，只不过这点里面的大赫不去说明光让少女自己去扛，简直蜜汁操作。</span><br>
<span>所以我看着东乡在那里歇斯底里走极端，连带着让我对她无法同情。又不是让你无意义的去死，或者立马去死，而是转进阶段对抗，说不定还能保命混个退休当高层。</span><br>
</p><p><b>moooooonlight: </b><br>
<span>reagain 发表于 2020-3-24 21:26</span><br>
<span>乃木园子，打错字了。</span><br>
<span>看 @RainbowSealife 我大概能感觉虐人点在那了，太中二了。我再细思细思。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>我觉得对于很多人来说一群jc要自我献祭去为世界续命这已经足够虐了，而加强这点效果的是前半部分演一下jc该是怎样过生活的来对比，所以说这设定就是为了方便剧情啊，还能附加一个无知少女被骗的要素</span><br>
</p><p><b>粉儿alice: </b><br>
<span>这片就是后円脸时代 比较成功的产物 纯粹为虐而虐</span><br>
<span>什么剧情世界观逻辑浮云 想太多了吧</span><br>
<span>即使前传打多少补丁 搞出多少xx友奈</span><br>
<span>到头来还是happy end 大团圆完事</span><br>
<span>现在能真搞出bad end 才是真“神作”</span><br>
</p><p><b>carrybone: </b><br>
<span>这就是为啥yu不论销量名气获奖还是后续作品（如手游）全面不如圆的原因，设定bug太多，观众看不明白后续疯狂加补丁就行了，就像fe</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>DolphinAlpha: </b><br>
<span>只谈第一季</span><br>
<span>这片最拉胯的地方还轮不到这里，大赦说白了就是个低配一些的QB，悲剧逻辑和圆脸是差不多的。如果觉得没有悲剧感，也许是因为人物塑造比圆脸差太多。</span><br>
<span>这片的主角基本都是编剧的工具人，最典型的莫过于泥潭女神了，上一分钟还准备和怪物一起反水拆家，下一分钟又手拉手打怪去了，你搁这闹着玩呢？这不是有自己行动逻辑的角色，而是编剧本人在后面操纵，要制造冲突的时候就疯狂虐妹，等到结尾圆不回来了就唐突一转。本质就一卖人设片。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1920523[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>[剧透警告]结城友奈—有必要隐瞒么？不理解虐点[初步结论][0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1920523-1-1.html</link>
      <description>[剧透警告]结城友奈——有必要隐瞒么？不理解虐点&#13;
 本帖最后由 reagain 于 2020-3-24 09:03 编辑 

结城友奈也算有名，尽管是以虐妹泪点昭著。有了心情便补来看，发现丝毫无感，带入不能。
&#13;
本作的矛盾制造是救世组织对被选中的勇者隐瞒牺牲自己的事实，但说实话曝光这一点时候我对她们的动摇感到莫名其妙。相比付出的代价，在我看来回报赚的很，以自己器官换得续命与守护，不能再赚好么。更不要说勇者们又不是孤儿，有亲朋好友，可以说这个世界并没有脑残到不值得她们为之守护，弄得我看她们在大呼小叫感到莫名尴尬，可能因为我已经是讨厌的大人。
&#13;
回到问题，要让勇者心甘情愿，以大义真情来实现不就好了，更不要说对孩子而言，做悲剧英雄也是能号召起的，干嘛要以隐瞒欺骗的方式，这不是给自己埋地/雷么？里面的圆莫不是东乡，怕不是消极怠工。不说爱讨论，信仰在历史上是真实有效的，以至于对比之下，这个虐点实在有些为制造而制造。
&#13;
感觉用欺骗的方式制造矛盾，整个剧情的悲剧都立不起来了，不知道深深喜欢本作的谭友怎么想。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>reagain: </b><br>
<span>[剧透警告]结城友奈——有必要隐瞒么？不理解虐点</span><br>
<span> 本帖最后由 reagain 于 2020-3-24 09:03 编辑 </span><br>
<span>结城友奈也算有名，尽管是以虐妹泪点昭著。有了心情便补来看，发现丝毫无感，带入不能。</span><br>
<span>本作的矛盾制造是救世组织对被选中的勇者隐瞒牺牲自己的事实，但说实话曝光这一点时候我对她们的动摇感到莫名其妙。相比付出的代价，在我看来回报赚的很，以自己器官换得续命与守护，不能再赚好么。更不要说勇者们又不是孤儿，有亲朋好友，可以说这个世界并没有脑残到不值得她们为之守护，弄得我看她们在大呼小叫感到莫名尴尬，可能因为我已经是讨厌的大人。</span><br>
<span>回到问题，要让勇者心甘情愿，以大义真情来实现不就好了，更不要说对孩子而言，做悲剧英雄也是能号召起的，干嘛要以隐瞒欺骗的方式，这不是给自己埋地/雷么？里面的圆莫不是东乡，怕不是消极怠工。不说爱讨论，信仰在历史上是真实有效的，以至于对比之下，这个虐点实在有些为制造而制造。</span><br>
<span>感觉用欺骗的方式制造矛盾，整个剧情的悲剧都立不起来了，不知道深深喜欢本作的谭友怎么想。</span><br>
</p><p><b>Ichthys: </b><br>
<span>2020了居然还有讨论残疾部的，我觉得代价的确不大和魔法少女就是未成年的魔女比相形见拙了。</span><br>
</p><p><b>鸣神: </b><br>
<span> 本帖最后由 鸣神 于 2020-3-24 01:04 编辑 </span><br>
<span>你这说到点子上了，这几代勇者我记得当时还有个投票，希望有哪代勇者的能力，结果确实是城乡结合部这代高，有精灵防护有满开代价是轮椅但是起码活着，其次是若叶那代，有大招但是基本都是一打茫茫多，最后是washii那代，啥都没有只能莽</span><br>
<span>至于大赦为啥要隐瞒能力，忘了小说有没有提了，其实想想也不是没道理可讲，是不想让勇者们动摇吧，毕竟前面是有千景这个前科的（虽然诱因不是因为知道的太多），而且城乡这代风学姐要是没有友奈拦着怕不是就拆了大赦了，东乡更是直接砍树去了</span><br>
</p><p><b>arthurmizuki: </b><br>
<span> 本帖最后由 arthurmizuki 于 2020-3-24 01:30 编辑 </span><br>
<span>我记得是二代亡了后这个救世组织内部相互倾扎，胜利的那派改变之前的方针，扩大兵源并隐瞒事实</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>这不就是很现实的捂盖子想法么 反正捂着捂着 人就死了 祭品不知情 自己也没有心里负担 大家都觉得自己有着美好的未来</span><br>
</p><p><b>Sorastlos: </b><br>
<span>- “你愿意为了你的国家去死吗？”</span><br>
<span>- “一个需要人民为他死的国家，就让他灭亡好了”</span><br>
<span>人和人确实是不能相互理解的</span><br>
<span>—— 来自 Realme RMX1901, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>傲慢的空想家X: </b><br>
<span>你这套的逻辑一路上升不就去到了QB的思维啰，QB对魔法少女还好点送个无限制愿望呢，保护国家跟保护宇宙的本质差别在哪</span><br>
</p><p><b>好多树: </b><br>
<span>比起这个，我觉得更神奇的还是第二季结尾，东乡看着友奈要没了愤而表示这个要人牺牲的世界灭亡了算了，其实这也就罢了毕竟第一季她就干过一次。但紧接着所有勇者前辈的英灵全部出来给东乡点赞我就有点理解不了，这可是你们拼了命才保护下来的世界啊，你们就这么同意让世界玩儿蛋去了？你们就这么甘心自己白白牺牲了？</span><br>
<span>好吧，就算我们不管东乡的这句话，把这里理解为她们并不想像别人那样变成稻子，还是想保持自己人类的身份。毕竟她们后来也说了，要神树相信她们，要作为人类活下去。这一点倒是挺好，但话说回来了，虽然友奈她们在这里相信人类、作为人类战斗下去喊的很大声，但战斗的力量还是依靠神树满开才有的啊？喊了半天你们作为人类的努力到底体现在了哪呢？完全就是在那抱头痛哭坐着等死，没有一点做最后一搏的动作和意愿，神树要是撒手不管怕不是真死光了。而且神树满开了连代价都不找友奈要了，老婆世界的二选一就这么靠着神树的自我牺牲变成了我全都要。第一季还能看到友奈为了打破现状的主观能动，第二季就成了神爱世人。不管别人怎么看，我是挺接受不了的</span><br>
</p><p><b>drilleye: </b><br>
<span> 本帖最后由 drilleye 于 2020-3-24 03:16 编辑 </span><br>
<span>Ichthys 发表于 2020-3-24 00:17</span><br>
<span>2020了居然还有讨论残疾部的，我觉得代价的确不大和魔法少女就是未成年的魔女比相形见拙了。 ...</span><br>
<span>虐妹的话我是觉得残疾部比较强，和小圆那种瞬间转变便当比，逐渐变残疾死不掉的更让人难受，而且小圆的人都实现了愿望，最后的下场有一半算是自己责任。</span><br>
<span>友奈这片最大价值始终是中学生韭菜和虐韭菜，这种题材就不太适合套进王道故事里，第一季复活结局算达到容许极限了。后面的第二季和番外的热血牺牲最后看着都像狗尾续貂。</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>傲慢的空想家X 发表于 2020-3-23 13:02</span><br>
<span>你这套的逻辑一路上升不就去到了QB的思维啰，QB对魔法少女还好点送个无限制愿望呢，保护国家跟保护宇宙的本 ...</span><br>
<span>都具有欺骗性，所以有砍大树和干QB 普通追片的话想干死大赦的观众也不少吧。而且通晓副作用正常讲还是有用的,万一中二耍酷情节上来了，无意义的消耗次数不就亏了嘛</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BLA-A09, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>moooooonlight: </b><br>
<span>并不是所有人都是卫宫士郎</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>好多树 发表于 2020-3-24 02:52</span><br>
<span>比起这个，我觉得更神奇的还是第二季结尾，东乡看着友奈要没了愤而表示这个要人牺牲的世界灭亡了算了，其实 ...</span><br>
<span>如果不是神爱世人 人类从一开始就死光了 神树从这事里可真是什么好处都没捞到 纯粹是出于同情心行动的</span><br>
<span>最后的成果也是人类花了300年烧命换出来的 如果最后真的靠神婚苟活下去 那才是前面的牺牲彻底毫无意义了</span><br>
</p><p><b>Reimu853: </b><br>
<span>傲慢的空想家X 发表于 2020-3-24 02:02</span><br>
<span>你这套的逻辑一路上升不就去到了QB的思维啰，QB对魔法少女还好点送个无限制愿望呢，保护国家跟保护宇宙的本 ...</span><br>
<span>人类寿命就几十年，你拿一个就在眼前的威胁叫我牺牲和拿一个不知道过多久才有可能出现的危机来叫我牺牲完全是两个概念啊</span><br>
</p><p><b>Archlich²: </b><br>
<span>都是为了一时的戏剧性拼凑起来的设定，看隔壁月影特工就知道了</span><br>
<span>我怀疑タカヒロ根本就没多想。</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span>arthurmizuki 发表于 2020-3-24 01:10</span><br>
<span>我记得是二代亡了后这个救世组织内部相互倾扎，胜利的那派改变之前的方针，扩大兵源并隐瞒事实 ...</span><br>
<span>问题在于瞒不了多久，满开后发现代价然后全体反水打神树那怎办？</span><br>
<span>能像小圆那系统有机会隐瞒至最后一刻当然没问题，但友奈她们可以一早发现，那一开始的隐瞒反而会增加不信任感什至怨恨，什至有既然一开始便是骗局，那可能神树那些东西全是骗人的想法，要知道我们现在的娱乐作品有不少是 “原反派其实是好人，正派才是一肚坏水” 的反转剧，少女们一开始怀疑神树方问题便大了。</span><br>
<span>所以既然隐瞒不了多久，不如找一班孩子从少贯输 “为神树工作是如何高大上，最后还能得到72个XX” 的价值观，弄一个宗教去培养人材比随机找人安隐多了。</span><br>
</p><p><b>reagain: </b><br>
<span> 本帖最后由 reagain 于 2020-3-24 09:05 编辑 </span><br>
<span>eyeego 发表于 2020-3-24 01:13</span><br>
<span>这不就是很现实的捂盖子想法么 反正捂着捂着 人就死了 祭品不知情 自己也没有心里负担 大家都觉得自己有着 ...</span><br>
<span>@Sorastlos @傲慢的空想家X @moooooonlight</span><br>
<span>我应该是没说明白。我再说明白下。</span><br>
<span>妹子的确实是惨和被欺骗的，之所以没虐到我完全是“欺骗代价”这个怪异的安排，让我没法单纯为妹子惨而触动感到被虐。</span><br>
<span>具体来说，妹子知道真相后动摇，我觉得人之常情，牺牲感官确实很难受，但我觉得她们更在乎的是被欺骗本身而不是失去感官。而这个欺骗的安排意味着，勇者少女前面勇敢战斗的人性正面被消解，因为她们在得知被欺骗后的反应是恐惧害怕踌躇不能动，挥刀向对她们武力无能为力的弱者神树与世界，而不是哪怕是扭曲的仇恨都是天神的错一方，也就意味着前面的战斗就是小孩子玩游戏，玩的不顺就怨天怨地怨厂家，这些勇者就变成是哪怕一丁点付出都不愿意的熊孩子，自然也就消解了我对具体人物的崇敬喜爱，情感无法投入。</span><br>
<span>没有对大赫与世界有更多深入，单就欺骗来说印象就是一群苟命的大人与且安的世界，这样的世界同样平凡甚至略微低劣，连直面战斗的世界正当都被一定程度的消解，明显世界是过错方道义上站不稳了。</span><br>
<span>而最后解决依旧依靠神树天降抹平少女一切，无论少女和世界表现的都因为未知善恶缺乏刻画的欺骗设定而逼格掉穿，整个故事也就为惨而虐，如何谈得上打动人心？难不成还是因为看脸，颜值就是正义所以一切都应该原谅并理解的饭圈思维么？</span><br>
<span>为了侧面说明我的想法，假如勇者少女是抱着牺牲的认知而在一次次战斗中觉悟成为无畏且仁爱的强者，人前强撑正面背后却深深的痛苦难受被压迫的变形，这样的人物谓之悲剧英雄，很容易同情感伤。残余的世界对被抬上牺牲位置的少女，有畏惧退避，有羡慕嫉妒，有热爱支持，更有人为改善勇者少女的结局而努力，完全可以多样化表现，表明这个剩余的世界尽管不完美但值得人为之守护与付出。</span><br>
<span>你这样只是牵强的欺骗，无异于大人的傲慢，自以为孩子是可以随意处置操弄的工具，这样的世界为之战斗奋不顾身实在别扭的很，自然剧情安排勇者少女初始大部反水，可以理解，但同时也失去“勇者”高度。不是所有人都是卫宫士郎，当然，但同样的为正义抗争的普通人却也不少，总不能说每个小兵都有高度觉悟吧，或者为私怨，理想以及爱人，所以这个“欺骗代价”的设定简直就是最大的败笔戕害故事里的悲剧性。</span><br>
<span>我无意引战讨论妹子惨不惨本身，而是想获得其他人分享如何理解这样的欺骗设定，如果能结合之阐述自己如何为之感同身受被虐流泪的体验，能够用另外自己没有的角度再理解这个故事，是我最理想的结果。</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span>eyeego 发表于 2020-3-24 01:13</span><br>
<span>这不就是很现实的捂盖子想法么 反正捂着捂着 人就死了 祭品不知情 自己也没有心里负担 大家都觉得自己有着 ...</span><br>
<span>友奈她们逐步付出代价，所以不可能捂，如非友奈她们单纯至不会怀疑神树那方，说行为是救世便照单全收，早便拉队去包围神树抗议了。</span><br>
</p><p><b>SRyeB: </b><br>
<span>为了仿造圆味而已</span><br>
</p><p><b>基本农田: </b><br>
<span>首先大赦最大恶疾，楼主纠结的还是设定的合理性。反差在于勇者以为自己是英雄，实际是祭品，这个楼主看得开，但一般人可不一定。</span><br>
<span>至于大赦为什么隐瞒，应该是因为西历勇者出过千境这样的情况吧</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>道理很简单 </span><br>
<span>“我真的有一头牛”</span><br>
</p><p><b>藤田有静: </b><br>
<span>Takahiro就这点能耐，设定中多种噱头要素混一起，正剧轻松日常后来点虐妹的情节RTS就这么玩死</span><br>
</p><p><b>reagain: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2020-3-24 08:53</span><br>
<span>道理很简单 </span><br>
<span>“我真的有一头牛”</span><br>
<span>是的，道理简单，但我质问是这点安排破坏了故事的悲剧色彩，极端一点不久成了“我真的有一头牛”的”笑话“，何以谈得上感动观众？</span><br>
<span>所以我想知道有没有能够接受这一角度，还能以非精致利己角度来理解故事本身悲剧性的可能。</span><br>
</p><p><b>reagain: </b><br>
<span>基本农田 发表于 2020-3-24 08:50</span><br>
<span>首先大赦最大恶疾，楼主纠结的还是设定的合理性。反差在于勇者以为自己是英雄，实际是祭品，这个楼主看得开 ...</span><br>
<span>不是合理，15L我做了具体展开。</span><br>
<span>欺骗代价这一安排，要是较真怎么都是可能的，但这样的设置，勇者少女被欺骗时候的战斗意义与知晓后狂怒暴躁的表现，还有什么虐点感人可言么？</span><br>
</p><p><b>pzk: </b><br>
<span>所以这片第一季看个热闹就完事了，后面的都是狗尾</span><br>
</p><p><b>基本农田: </b><br>
<span>reagain 发表于 2020-3-24 09:00</span><br>
<span>不是合理，15L我做了具体展开。</span><br>
<span>欺骗代价这一安排，要是较真怎么都是可能的，但这样的设置，勇者少女被欺 ...</span><br>
<span>就是为虐而虐啊，感人自然是因为是萌妹子</span><br>
</p><p><b>Sorastlos: </b><br>
<span>你想看英雄剧，想看英雄拖着伤痕累累的身体战外敌，还要面临内部组织的压迫。</span><br>
<span>可是无垢的少女是拿来当祭品献祭掉的。</span><br>
<span>第二季那个大姐说的很清楚了：正是因为少女们还能为同伴的牺牲和伤痛所愤怒，他们才会是祭品，自古以来，神的祭品都只能是无垢的少女。</span><br>
<span>你这是预设了立场在看片啊。</span><br>
</p><p><b>zechins: </b><br>
<span>请期待西历初代的动画，我觉得那个才是虐得舒爽最后结局也比较合理（。</span><br>
<span>本来3月的五周年活动就应该会发表的，肺炎闹没了</span><br>
</p><p><b>wuwo2: </b><br>
<span>也许是中日两方面人的思想观念不同？日本人觉得个体为集体牺牲，是罪大恶极;而我们觉得群体的延续是第一位，个人的牺牲是可以理解的？我们认可个人利益为集体和国家利益让步;日本不让认为是个人利益神圣不可侵犯？</span><br>
</p><p><b>鸣神: </b><br>
<span> 本帖最后由 鸣神 于 2020-3-24 09:24 编辑 </span><br>
<span>reagain 发表于 2020-3-24 09:00</span><br>
<span>不是合理，15L我做了具体展开。</span><br>
<span>欺骗代价这一安排，要是较真怎么都是可能的，但这样的设置，勇者少女被欺 ...</span><br>
<span>也不是知道真相就都狂怒暴躁，友奈不就表示即便是这样的世界依然会去守护么；而且勇者虽说实际是祭品，但是还是被大家表面歌颂的，所以后面也出现了明明不知道前代勇者的经历对于当勇者这件事非常偏执的，比如楠哥，这些比单纯的被隐瞒真相去打架可悲多了</span><br>
</p><p><b>Archlich²: </b><br>
<span>wuwo2 发表于 2020-3-24 09:17</span><br>
<span>也许是中日两方面人的思想观念不同？日本人觉得个体为集体牺牲，是罪大恶极;而我们觉得群体的延续是第一位 ...</span><br>
<span>说好的日本社会死气沉沉不似我国人民这般历来具有宁有种乎的反抗精神呢</span><br>
<span>先回去外野统一一下说法吧。</span><br>
</p><p><b>lyuki205: </b><br>
<span>一直很好奇在网上大谈献身精神的人，真到了让他为他人献身的时候，真的能毫无迟疑的贡献自己么</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span>wuwo2 发表于 2020-3-24 09:17</span><br>
<span>也许是中日两方面人的思想观念不同？日本人觉得个体为集体牺牲，是罪大恶极;而我们觉得群体的延续是第一位 ...</span><br>
<span>没有这分别吧，任何地方也有自私自利贪污腐败，也有忠义烈士，也有背叛己方投敌的人，历史上这种人我们及日本什至全世界也有不少的。</span><br>
</p><p><b>比较坐骑: </b><br>
<span>wuwo2 发表于 2020-3-24 09:17</span><br>
<span>也许是中日两方面人的思想观念不同？日本人觉得个体为集体牺牲，是罪大恶极;而我们觉得群体的延续是第一位 ...</span><br>
<span>地球防卫少年团算是为了集体牺牲的，感觉算得上是此类作品中尽量往现实一点的靠的</span><br>
</p><p><b>Juniversal: </b><br>
<span>“一直信赖的东西是骗局”并不是这类动画片的虐点啊，只是增加了故事的戏剧性，给无限打怪的情节里加一条主线罢了。虐点在于少女本应该享受的无忧无虑的日常，和残酷的现实以及她们做出的牺牲之间的对比。以及在残酷的现实中，少女们展现出的崇高品格和真挚情感。比如说，勇者部的高光时刻是银的故事，小圆的高光时刻是蓝毛的故事</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>reagain 发表于 2020-3-24 08:57</span><br>
<span>是的，道理简单，但我质问是这点安排破坏了故事的悲剧色彩，极端一点不久成了“我真的有一头牛”的”笑话 ...</span><br>
<span>首先 悲剧的真相具有讽刺意义这个本身并不构成拉跨的理由 不如说大量的悲剧作品最核心的要素往往都是讽刺的</span><br>
<span>其次 我真的只有一头牛的本质是警醒世人“没事别吃饱了撑的拷问人性” 跟可不可笑无关</span><br>
<span>然后 仅拿第一季的结局来说 感人的是小鱼干“即使没什么意义也要慷慨赴死的无力感”的过程 而不是那个退货结局</span><br>
</p><p><b>Harlaus: </b><br>
<span>其实我感觉不能以英雄故事来思考，这更像是一个宗教团体，通过献祭来满足神祗欲望，祈求和平，隐瞒献祭之事可以使得少女有一种自愿上道的感觉，如果公之于众则会有出现大量被牺牲的情况，而如果有少女拒绝则会被当成为了一己私利抛弃众人，相当于社会性死亡，到那时所谓的亲朋好友又有几个愿意同行呢，好不容易守护下来的社会是这样一群为了一己私利而强行牺牲少女的组成群体的个体不是更加矛盾么</span><br>
</p><p><b>arthurmizuki: </b><br>
<span>Gooddays 发表于 2020-3-24 08:32</span><br>
<span>问题在于瞒不了多久，满开后发现代价然后全体反水打神树那怎办？</span><br>
<span>能像小圆那系统有机会隐瞒至最后一刻当 ...</span><br>
<span>我们事后看到结果能反推最合理的做法，局中人不一定能办到。</span><br>
<span>事实上对神树的崇拜教育大赦从未停过，只是没到宗教狂热份子那种程度而已。先不论洗脑到那种程度神树会不会反而嫌弃了，而且大规模洗脑也不现实（大赦没法精确定位，没选上这批人甚至可能做出极端行为），所以也做了一定的准备，比如小鱼干这样思想觉悟高的预备队，高层这样的限制器（虽然没用），这种情况下全体反水是很难实现的，实际上大赦也成功了一半（而且估计东乡本该由高层阻止的）。还有人说到初代的事，这也是一个考量。总之虽然是下策，但我觉得逻辑还是能说得过去。</span><br>
</p><p><b>reagain: </b><br>
<span> 本帖最后由 reagain 于 2020-3-24 10:53 编辑 </span><br>
<span>Sorastlos 发表于 2020-3-24 09:13</span><br>
<span>你想看英雄剧，想看英雄拖着伤痕累累的身体战外敌，还要面临内部组织的压迫。</span><br>
<span>可是无垢的少女是拿来当祭品 ...</span><br>
<span>我讨论就两点，欺骗设置是否破坏了悲剧美，如果没有，这个悲剧美是怎样的。</span><br>
<span>本人审美有道德洁癖，曾经与朋友就《雪国列车》争论，个人观点是这样的人类存续不值得为之牺牲，哪怕拼全灭也要跟不道德秩序对抗到底，反倒是这样的抗争值得牺牲，合理不合情于个人而言没有价值更无意义。</span><br>
<span>同样，欺骗设定在我看来，一是知晓后勇者颓丧破坏前面塑造战斗正向美，二是使得守护世界的绝对正当也被破坏，沦为惨比惨的无意比较。</span><br>
<span>悲剧是把美破坏给人看，欺骗把美都虚无了，那里还有破坏美的感动？</span><br>
<span>至于祭品的非道德，被牺牲的什么都换不回来，或者说换来与牺牲比不值得。本作世界大人负责，家人有爱，生活和谐，没有不值得为之牺牲，那么勇者们颓丧乃至于倒戈就虚无其人性之美，树坚持还是为了姐姐，风能理解，毕竟妹妹是她最大羁绊，但东乡直接上来就极端到反攻，只觉无脑，哪怕什么都不做像真嗣拒绝战斗来处理也好啊，一个极端到一个极端。</span><br>
</p><p><b>reagain: </b><br>
<span> 本帖最后由 reagain 于 2020-3-24 10:59 编辑 </span><br>
<span>lyuki205 发表于 2020-3-24 09:27</span><br>
<span>一直很好奇在网上大谈献身精神的人，真到了让他为他人献身的时候，真的能毫无迟疑的贡献自己么 ...</span><br>
<span>再重申，我讨论就两点，欺骗设置是否破坏了悲剧美，如果没有，这个悲剧美是怎样的。</span><br>
<span>倒不是献身悲剧不悲剧的问题，而是欺骗破不破坏美。</span><br>
</p><p><b>reagain: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2020-3-24 09:35</span><br>
<span>首先 悲剧的真相具有讽刺意义这个本身并不构成拉跨的理由 不如说大量的悲剧作品最核心的要素往往都是讽刺 ...</span><br>
<span>再重申，我讨论就两点，欺骗设置是否破坏了悲剧美，如果没有，这个悲剧美是怎样的。</span><br>
<span>所以关键在于构不构成美，而不是构不构成悲剧。勇者少女肯定是悲剧，但美到不见得了。</span><br>
</p><p><b>丹青铁血: </b><br>
<span>其他资源都有为虐而虐的嫌疑</span><br>
<span>战吧过誉了</span><br>
<span>他比其他的黑深残魔法少女强在制作好一点，世界观大一点</span><br>
<span>比魔圆差在艺术性差一点，设定差一点，目的性显眼了一点</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>reagain 发表于 2020-3-24 10:38</span><br>
<span>再重申，我讨论就两点，欺骗设置是否破坏了悲剧美，如果没有，这个悲剧美是怎样的。</span><br>
<span>所以关键在于构不构 ...</span><br>
<span>事情败露以后吵完不是该干嘛还干嘛？</span><br>
<span>小鱼干都一个人满开四次了 </span><br>
<span>说到底 大赦这个组织已经充满了人类的傲慢与恶臭 就算到了二期还是在满开的事情上忽悠你 要手下去卖命却又不信任他们 所以最后他们这些旧世界的蛆跟着神树一起成了新世界的肥料</span><br>
</p><p><b>reagain: </b><br>
<span> 本帖最后由 reagain 于 2020-3-24 10:55 编辑 </span><br>
<span>Harlaus 发表于 2020-3-24 09:45</span><br>
<span>其实我感觉不能以英雄故事来思考，这更像是一个宗教团体，通过献祭来满足神祗欲望，祈求和平，隐瞒献祭之事 ...</span><br>
<span>作品条件下的世界守护是绝对正当的，天神要尽灭人类，也没说人类具有怎样不可饶恕的罪孽，可以说一切的罪恶源头都是天神一方，而且勇者的能力是绝对的，没有其他办法来保卫人类世界。</span><br>
<span>罪责全在对面一方下的战斗，欺骗才吊诡。日本军国主义是卖人民谋私利，这样的欺骗绝对是恶意，除非是说日本人认为只有侵略才能活所以哪怕欺骗让人牺牲也是正当的，如果是这般的醍醐味那还真是没法相互理解了。</span><br>
</p><p><b>MASKA-1: </b><br>
<span>感觉大赦捂盖子的技术和现在的霓虹差不多，不说就嗯不说</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>基本农田: </b><br>
<span>丹青铁血 发表于 2020-3-24 10:39</span><br>
<span>其他资源都有为虐而虐的嫌疑</span><br>
<span>战吧过誉了</span><br>
<span>他比其他的黑深残魔法少女强在制作好一点，世界观大一点</span><br>
<span>小圆是有真正的精神内核的，虐只是表现主题的工具，而友奈就是为虐而虐，牺牲精神什么的只是为了掩盖这一目的。</span><br>
</p><p><b>pokemon最爱: </b><br>
<span>1、勇者们无法接受的不是牺牲，无法接受的是自己同伴的牺牲。</span><br>
<span>风学姐暴走时说的很清楚了，她是因为树的原因所以对大赦生气，“如果知道真相的话。只有自己一个人做勇者的话就好了”。</span><br>
<span>东乡暴走还特别有另外一个情况，就是她害怕再一次失去珍贵的记忆。</span><br>
<span>2、大赦的行为只是在拿少女的牺牲苟延残喘，并没有解决问题。</span><br>
<span>第一季时让勇者以自身的身体机能牺牲来迎击Vertex，然而Vertex的数量是无限的，战斗是不会结束的，而神树的力量即便在这时也在逐渐减少。</span><br>
<span>因为第一季时勇者们的奋斗大赦才想着急忙忙的外出探索举行仪式把原本属于人类的领土夺回来。</span><br>
<span>第二季的神婚更是彻底的放弃行为，当初奋斗就是为了人类夺回属于自己的世界的初代勇者是肯定不会接受的。这里实际上还涉及了虽然动画里主角们没人有记忆但可以确定经历过的手游的剧情，具有与天神（实际就是天照）同等力量的须佐在神树内部造反（是真的还是只是出于演习性质假装的不清楚），被历代勇者们的力量战胜了。而之后中立神（月读）看到情况后也来考验勇者们并约定如果通过考验就借力量。</span><br>
<span>所以其实反击的准备神树这边已经暗中做好了。剩下的是勇者自己的意志了。</span><br>
<span>当然这些属于系列惯例的后补设定。</span><br>
<span>回到1L的讨论内容，我个人的观点的话，隐瞒是出于增加戏剧冲突的需要。虽然说前几集也一直有人猜满开的代价是不是会死人（当然实际不是）。</span><br>
<span>过着平凡的日常，有着善良性格的平凡的少女们，被作为守护这日常的祭品，献祭自身，进行没有尽头没有救赎的战斗，在这绝望过程之中展现出的她们的勇气与同伴间的牵绊——这是我认为的YuYuYu的悲剧美的核心。</span><br>
</p><p><b>moooooonlight: </b><br>
<span>reagain 发表于 2020-3-24 08:34</span><br>
<span>@Sorastlos @傲慢的空想家X @moooooonlight</span><br>
<span>我应该是没说明白。我再说明白下。</span><br>
<span>妹子的确实是惨和被 ...</span><br>
<span>我的理解是，欺骗这个设定，第一目的肯定是为了方便剧情发展。要是一开始就告诉你满开会断手断脚又如何制造冲击性的事实。以这个角度来看的确是像ls说的一样仿造圆味</span><br>
<span>现在的做法：日常>打怪+勇者是高危职业>但还是轻松打怪>打不过就开挂呗>冲击性的事实>矛盾>坚定决心</span><br>
<span>假设从一开始就告诉你满开代价+勇者是高危职业:犹豫>坚定决心>打不过就开挂有后遗症又如何</span><br>
<span>我觉得yuyuyu的悲剧美在于勇者是悲剧英雄，虽然当勇者很危险但还是为了要保护的事物毅然燃尽。我觉得两种剧本都能展示这点，但毫无疑问前者要容易写多了，高低起伏大又有神展开，对比简单暴力，同时观众和主角团一样处于惊讶的状态，非常容易代入，也就非常容易煽情。后者是打从一开始就告诉你本剧是黑深残悲剧，没有极强的人物刻画很难煽情吧。</span><br>
<span>就像可塑性记忆(可能是个错误举例，有错请指出)，一开始就告诉你机器人有寿命限期，女主角艾拉也是，最后艾拉报废>的确是悲剧，但看完也没有什麽波动。</span><br>
</p><p><b>国产38mm防暴枪: </b><br>
<span>第一季看着看着感同身受一般的虐了一会儿，最后结局突然奇迹后无事发生了，当场有点懵。好吧，商业需要为了第二季吧，这不是不能接受，那边symphogear结尾也是这样。</span><br>
<span>但是后来越回味越觉得这个故事摸不到内核，似乎制作们的最大愿望是做一个虐妹的故事，前几楼很多人总结过了。</span><br>
<span>第二季就云追了，反正那时候讨论也多能大概了解到……结果又玩一遍虐妹然后又无事发生大结局。</span><br>
</p><p><b>RainbowSealife: </b><br>
<span>个人觉得这部剧的虐点不在于谎言和欺骗，和小圆那种“谎言的艺术"不一样，小圆她们还有至少选择的权力，至少奇迹和魔法都是真实存在的，丘比确实能够实现她们的愿望，虽然代价比较惨痛。</span><br>
<span>而勇者部没得选，整个世界都陷入火海之中，而一群还在上初中的孩子却承担起保护人类最后文明的重担，不得不背负着伤痛和无奈去战斗。明明是一群没做错什么事的孩子，还要被各种谎言欺骗，去面对这个年纪不应该面对的痛苦，虐点就在这。并不是所有人都能像友奈那样坦然面对，选择牺牲自我。</span><br>
</p><p><b>Archlich²: </b><br>
<span> 本帖最后由 Archlich² 于 2020-3-24 12:47 编辑 </span><br>
<span>RainbowSealife 发表于 2020-3-24 12:36</span><br>
<span>个人觉得这部剧的虐点不在于谎言和欺骗，和小圆那种“谎言的艺术"不一样，小圆她们还有至少选择的权力，至 ...</span><br>
<span>所以楼主不是问世界都这样了，为什么还要用“谎言去欺骗”嘛。</span><br>
<span>最后只能归结为戏外需要这个戏剧性。然而虚构作品之所以要如此绞尽脑汁，都是为了能够在戏里骗到你。既然戏里的大赦还有如此心情做这种没有生产性的事情，“世界陷入火海”、“保卫人类最后的文明”的悲壮又说不通了。</span><br>
<span>说到底还是赌观众要求不高懒得在情节上细想，靠实际片子里音乐、演出、作画、念白来渲染，只要效果到了就到啦。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1920523[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
