<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>“所有历史都是当代史”是什么意思</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>“所有历史都是当代史”是什么意思</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:23:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“所有历史都是当代史”是什么意思[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1843274-1-1.html</link>
      <description>“所有历史都是当代史”是什么意思&#13;
是“历史具有相似性”还是“历史可以被贴合当下形势解读”，有时候看一些具有谣言的段子的时候会想这句话，用的是后者。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>80天拯救沃夫朗: </b><br>
<span>莫里斯 发表于 2019-6-30 14:11</span><br>
<span>われわれが……我刚刚读了一下文章，开头就这词出现几次了都</span><br>
<span>果然日本的文章本质都是复读机</span><br>
</p><p><b>80天拯救沃夫朗: </b><br>
<span>الطائر 发表于 2019-6-30 14:32</span><br>
<span>还有一点，就是一般人对于真正意义上的当代史（二战以后世界史、冷战后世界史、改革开放以后中国史）到底有 ...</span><br>
<span>确实这种东西我国一直在遮遮掩掩</span><br>
<span>个人感觉还是敞开来说比较好，就算不说那段过往还是存在的，而且还有亲历过的人然而我国的国情不允许</span><br>
<span>导致我国这部分的历史一直都在被别有用心的人过度解读还整天可怜我们说、哎呀，你们连自己国家的【部分】历史自己都不知道啊，怎么怎么样的…</span><br>
</p><p><b>dlboy1981: </b><br>
<span>为什么一定要在执政者和普通百姓中分一个好坏，就不能都是傻b吗</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>聊死人都是因为活人有需要</span><br>
<span>小时候老头子跟我说的。</span><br>
</p><p><b>陈佩: </b><br>
<span>讨论如何还原真正的历史都是白费力气 不如我们讨论一下如何记录真正的历史吧</span><br>
</p><p><b>白行简5566: </b><br>
<span>一直以来都是如此啊，北宋时曹魏是正统、蜀汉是反贼，南宋时又反过来了</span><br>
</p><p><b>diablost3: </b><br>
<span>mcmurdo 发表于 2019-6-30 17:19</span><br>
<span> 泥潭传统艺能又开始了，一群人对着一个被化约到走样的命题猛力输出，输出的还都是最世故、最市侩、最机会主 ...</span><br>
<span>还是那句话 2019别和网民谈读书</span><br>
</p><p><b>cym887: </b><br>
<span>卡韓政變 (187)：過去並沒有成為過去</span><br>
<span>陳真 2019.10. 15.</span><br>
<span>維根斯坦說，一個人如果無法理解隱喻 (metaphor)，那麼，他首先將會有一種學科難以學習，那就是歷史。</span><br>
<span>在我看來，歷史跟繪畫有著某種相似性，首先，它都是對於一種無法重現的時空之「再現」企圖；換個方式說，當你談到歷史，你只能隱而喻之，而無法讓時光倒流。</span><br>
<span>不過，我不是要講這層面，而只是要講一種十分粗淺的意思，意即：並不是所有的繪畫全是素描；「真實」(reality) 可以有無數種再現方式；「抽象」畫一樣能「傳神」。面對一個「抽象」畫家，你可以有一百萬種批評方式，卻沒法批評他畫的東西尺寸不夠「寫實」，畢竟我可以把一個人物像的眼睛畫得比屁股還大，難道不可以？我甚至可以把人體畫成一堆乍看毫無意義的線條不是嗎？</span><br>
<span>講這些只是想免於腦殘們的無聊口水，別無深意。</span><br>
<span>進入正題。簡單說：有這麼一種理解過去的方式是錯的，那就是以為過去已經成為過去，而我們「已經」活在幸福之中。事實上，倘若現在是幸福的，那麼，過去肯定也一樣幸福，甚至「更」幸福。同理，倘若過去是壓迫而不自由的，那麼，現在肯定也一樣壓迫而不自由，甚至「更加」壓迫而不自由。</span><br>
<span>如果你一定要很「寫實」才會開心，那麼，不妨說我只是要談六、七、八零年代的台灣。但事實上，這樣一種背景設定很無謂。我倒覺得，我所講的，人類任何年代都適用，某種隱喻方式其實是相通的。</span><br>
<span>曾舉一例，很經典。三十幾年前，仍是戒嚴時期，忘了那是一個什麼樣的場合，只記得有個高醫學妹可能是「英烈千秋」、「筧橋英烈傳」等愛國電影看太多了，居然很感慨地對我說 (她當時還不知道我是野心陰謀份子)，她「好嚮往林覺民那個年代哦，好浪漫，好有理想，為了革命，只好跟自己最愛的人告別」；說著說著，就哽咽了，接著杏臉含春自言自語道：「好羨慕那樣的革命年代，可惜現在是民主時代，一切都好平凡。」</span><br>
<span>我聽了最後這一段告白，感覺很無言，無語問蒼天。</span><br>
<span>那時的我，朝不保夕，宛如亡命之徒。走在校園，更是人見人厭。有幾年的時間，全高醫只有一個朋友，是位韓國僑生，是當時極少數還把我當人看的高醫同學。</span><br>
<span>各位明白我的意思吧？所謂白色恐怖，只是極極極...少數人感覺恐怖，而一般人是沒有任何恐怖感的。不但沒有，而且過得特別幸福美滿。特別是學生或年輕人，更是幸福到爆；每天就是舞會、泡馬子 (這年頭叫把妹)、烤肉郊遊打電動看漫畫。university 翻成中文就是「由你玩四年」的意思。</span><br>
<span>當時的大學生，幾乎全是國民黨的附隨組織「救國團」之友，寒暑假個個忙著參加其所謂「自強活動」。那是大學生們交往談戀愛、培養甜蜜感情的基本生活常態。</span><br>
<span>白色恐怖真的很恐怖，做為一個異議份子，身處其中，你幾乎無法想像會有黎明到來的一刻，就猶如我很難想像哪一天我可以毫無顧忌地在這島上懸掛五星旗，並且大聲地說我以身為中國人為榮；因為祖國對人類文明發展與世界和平做出了史無前例最大的貢獻。我若不以此為榮，政治還有何種榮耀可言？</span><br>
<span>白色恐怖真的很恐怖。但是，一般人哪來恐怖感？真是活見鬼了，根本沒這回事。一般人沒有恐怖感，只有對「野心陰謀份子」充滿強烈的厭惡感；只要對黨國稍有不敬，隨便一個路人都能馬上「為國除害」，對你行使暴力或辱罵，就像打擊一隻過街老鼠那樣理所當然，理直氣壯。</span><br>
<span>解嚴前後，我在黨外雜誌工作兩三年。有一天，跟著雜誌社裏頭一個開貨車的阿伯出去載書。我搭他的便車去辦其它事。後來會合時，見他臉上全是乾漬血跡，半個頭包紮。問他怎麼了？他說去發傳單，被路人圍毆，連一邊的耳朵都差點被整個打落地上。</span><br>
<span>再舉一例，應該大約是1988年，江蓋世發起台獨環島行軍，我也有參加。每一段路程參加者往往小貓兩三隻，屈指可數，人數非常少，就跟巴勒網的活動差不多。在這場活動中，我運氣好，參加的幾個路段都沒挨過揍，但我隱約記得，江蓋世曾經幾次遭路人圍毆，打完倒地後，還被踹入水溝中，無人伸出援手。</span><br>
<span>其實，那不是台獨行軍，我們所高舉的布條上只是寫著「我有主張台灣獨立的自由」，僅僅只是主張一種言論自由，但依舊完全不見容於一般人。至少長達半個世紀的時間，99.999%的台灣人主張兩岸統一，視台獨如蛇蠍撒旦那般邪惡與變態，而且，台獨恰恰就是被宣傳為「共匪同路人」的同義詞。很弔詭吧？！政治語彙就是這樣，缺乏實質內涵，只要你掌權，想怎麼建構就能怎麼建構。</span><br>
<span>我不確定有關江蓋世挨揍之這段記憶的細節是否精確，不過，黨外人士動轍挨揍，基本上就是常態。剛上大學時，甚至曾經有愛國人士十幾人，讀了我的文章很不爽，竟然組隊來高醫說要給我好看。還好我大部份時間都翹課，兩次都沒被堵到。但是，平常時候，在校園內，學長學弟甚至同班同學對我出言恫嚇與羞辱，乃至威脅施暴，基本上也是一種常態。</span><br>
<span>當年，電影放映前要先唱國歌，全體觀眾必須起立致敬。我不願意起立，經常會有觀眾從四面八方拿瓜子、花生或瓶瓶罐罐砸過來，或是對你叫罵、恐嚇。所謂白色恐怖，不就是這樣嗎？國家整你之外，人民更是你日常生活的直接威脅來源。</span><br>
<span>為什麼一般人 (特別是年輕人與學生) 這麼痛恨黨外？因為他們相信，黨外破壞了他們的美好幸福生活，破壞了民主自由。所謂白色恐怖不就是這樣嗎？一般人哪來恐怖感？別騙鬼了！那根本不是事實；不但不是事實，而且是事實的相反，腦殘才會相信。那是時下民進黨所散播的一種對於過往歷史基本情境的扭曲與虛構，目的是要說：</span><br>
<span>「你看，過去好恐怖~額~，全都是萬惡國民黨的恐怖罪孽。還好有偉大的本黨推翻了萬惡的國民黨！如今大家才享有由本黨所賜的民主自由與幸福美滿的生活。」</span><br>
<span>可是，把威權時代也好，白色恐怖也罷，描繪成什麼大家在萬惡的國民黨政權的壓迫下膽戰心驚地過活，大家偷偷摸摸地一心就是要追求什麼民主自由，根本就是鬼扯蛋，活見鬼了。那是相信時下這套什麼民主自由鬼話的腦殘人士才會有的荒唐認知，實在非常離譜，騙小孩也不該這樣的騙法，太可笑了。如果歷史真的是什麼「人民膽戰心驚地飽受恐怖壓迫」這樣一種圖像，國民黨豈有可能每次選舉都是全面壓倒性的勝利？</span><br>
<span>我文章開頭提到的那位嚮往辛亥革命時代之「浪漫」的學妹，恰恰就是戒嚴時期一般人的基本心態，覺得自己好幸福好自由好美滿~哦~，幸福美滿到有點太無聊太平淡了。</span><br>
<span>當然，我指的比較不是四、五零年代那種人人自危的動亂時期，而是指六、七、八零年代。不過，如前所說，在這個意義下，做這樣一種歷史分期其實很無謂。不信，你去問問上一代人，看他們活在比方說血腥殘暴的日本殖民時期，是日子過得很恐怖，還是過得還不錯？答案應該是還不錯；即便日本鬼子泯滅人性，屠鄉滅村，婦孺皆殺，在台灣殺害至少四十幾萬人，是一百個蔣家那麼恐怖，但是，絕大部份人其實並不存在恐怖感。</span><br>
<span>黨外時，面對生活四周人們的質疑，最常被問到的一句話就是：「國民黨政府那麼好、那麼民主，大家的生活這麼幸福、這麼自由，為什麼你們 (黨外) 卻還要亂？為什麼你還要求解除戒嚴？傷害這個社會對你 (們) 有什麼好處？」</span><br>
<span>所謂白色恐怖或威權時期，不就是這樣嗎？大多數人民的生活常態其實是幸福美滿的，至少不是什麼大家都過得充滿恐懼感或是每個人都嚮往著什麼民主自由，根本沒這回事。</span><br>
<span>比方說，戒嚴時期當然也有民調。每一次民調，都是高達百分之九十九以上的民意支持戒嚴，認為那是捍衛民主自由的法寶，保障我們安和樂利的繁榮，防止「陰謀份子」(即共匪同路人)藉著民主自由來傷害民主自由。</span><br>
<span>過去國民黨不就是這樣嗎？現在民進黨不也是這樣嗎？如果你想了解戒嚴時期或威權時期的基本氛圍，那麼，此時此刻的台灣就是了；差別只是在於比較不容易坐牢，至於其他方面幾乎一模一樣，只是當權者旗子顏色變了，黨國名稱變了，其它都一樣。</span><br>
<span>不信，你去公眾場合說你是中國人試試，或是寫幾篇兩岸統一的文章試試，或是在公司或學校裏頭公開稱讚祖國試試，或是去街頭發傳單主張兩岸統一試試，或是在校園成立主張兩岸統一的社團試試，看你的前途、工作與人身安全與人際關係會有什麼樣的遭遇與變化，看看人們會不會對你惡言相向或另眼相看，看看人們會不會把你當成怪物看待。</span><br>
<span>把過去說得很恐怖，把現在說得民主自由幸福美滿，那就是鬼扯蛋。如果你對過去的理解如此幼稚，那意味著你對現在的理解一定也很幼稚，你一定是個十分乖巧的順民，或是個綠油油的腦殘，整天講些什麼民主自由的蠢話。</span><br>
<span>蔣家時期，幾乎所有大學生所有年輕人，不也是每天滿口民主自由，並且以此來傷害、攻擊與醜化黨外人士，說我們是破壞民主自由的害群之馬，說我們是中共的同路人。不就是這樣嗎？所謂過去與現在，不就一模一樣嗎？</span><br>
<span>每次聽到那種把過去說得很恐怖、把現在說得民主自由幸福美滿的論調，我就覺得很無言，很想撞牆。根據本草綱目的記載，腦殘真的是很難治療，很可能無藥可醫。</span><br>
<span>你看，如前所說，日本人統治台灣，幹了多少大屠殺事件，數都數不清；屠鄉滅村，婦孺老幼統統不放過，屠殺了四十幾萬人，豈止是一百個蔣家、一百個228事件的規模？但是，綠營當道，如此的血腥殘暴歷史居然描繪得美侖美奐，美好得不得了，台灣人簡直應該跪下來感謝日本人才行，千方百計就是要台灣人必須感謝日本人的「恩澤」。</span><br>
<span>可是，一講起國民黨，就是講成像地獄、魔鬼那般可怕，把過去講得好像人人被壓迫得痛苦不堪，敢怒不敢言，然後由偉大的民主先賢先烈勇敢帶頭反抗，推翻萬惡的國民黨；在偉大的民進黨帶領下，帶給大家民主自由幸福美滿的生活，然後叫大家要珍惜哦，不可遺忘歷史哦，不可以讓萬惡的國民黨復辟哦，更不可以讓全世界最恐怖的人類共同敵人共產黨有滲透機會哦，要小心共匪的同路人就躲在你我的四周哦。</span><br>
<span>如此荒唐的認知，如果這不是鬼扯蛋，什麼是鬼扯蛋？如果這不是洗腦，什麼是洗腦？如果歷史是這麼一回事，我們還需要小說嗎？</span><br>
<span>過去與現在，不就是這樣嗎？各種台詞與作法以及人們的基本生活樣態與心態，完全一模一樣。特別是年輕人與學生，過去如果和現在有什麼不一樣，那就是現在的年輕人與學生，似乎比過去更腦殘。為什麼呢？因為媒體與教材及各種資訊，控制得更加細膩入骨。</span><br>
<span>過去是依靠「隔絕事實」來洗腦，不讓你接觸，現在則是讓你根本不在乎事實。為什麼事實不再起作用？因為主流統治者在你腦海中成功植入一種幾乎是被視為先驗的 (transcendental)、從而也根本無可懷疑的「世界圖像」或者說「基礎架構」，就像我們在「一加一等於二」等等「基礎架構」上來理解一切知識一樣。</span><br>
<span>各種知識都可以被檢討被檢驗，但是，基礎架構或基本世界圖像卻無須檢驗，因為它們是一切是非對錯的判準。大家懂我的意思吧？就像尺可以測量一切東西的尺寸，但是尺本身卻無可質疑。這就是洗腦最厲害之處。</span><br>
<span>更荒唐卑劣的是，不但虛構過去，扭曲現在，而且加害者居然變成拯救者。關於這部份，請參見「卡韓政變 (178)：民進黨簡史」。</span><br>
<span>簡單說，「過去」那個所謂萬惡的國民黨，跟「現在」這個偉大的民進黨，不是至少有八成以上的基因重組與重疊嗎？領導階層甚至根本就是同一批人！只是換面旗子而已；昔日之加害者，居然搖身一變，成為民主自由的拯救者。</span><br>
<span>同樣這批人，「過去」也是以民主自由的拯救者形象出現。「現在」的他們，居然反過來指控同樣也是由他們呼風喚雨的「過去」。至於指控的台詞與對白，「過去」與「現在」居然還是一模一樣。</span><br>
<span>我的表達能力總是讓我感到很挫折，始終表達不出我想表達的。難以言喻的(ineffable) 說不上來，至於「可說」的部份，也只能盡力用粗淺的大白話說到這樣。</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>正义の脚男 发表于 2019-6-30 14:08</span><br>
<span>lz说的两种意思都不是</span><br>
<span>=============================================================================== ...</span><br>
<span>可以可以。</span><br>
<span>虽然绕了点，但讲得透彻。</span><br>
</p><p><b>沙耶的果冻: </b><br>
<span>你理解一下岳飞最近评价的转变就明白了。</span><br>
<span>史实上岳飞做了什么，打败了谁是固定的，但他是否应该被作为民族英雄去解读与评价，就是每一个时代的意识形态和历史观决定的</span><br>
</p><p><b>神王西格玛: </b><br>
<span>历史虚无主义的一种犬儒主义表述形式</span><br>
</p><p><b>wuzhino1: </b><br>
<span>不可避免 发表于 2019-6-30 12:23</span><br>
<span>阳光下并无新事</span><br>
<span>科学技术几百年来不断地改变整个世界。</span><br>
<span>但人性从古至今则永远不变，偶尔的波澜变数在沉淀后 ...</span><br>
<span>有既视感是因为你现在层次已经达到史记资治通鉴等书中记载中人的层次了，请再接再励更上一层</span><br>
</p><p><b>余海露: </b><br>
<span>切割历史的连贯、整体性，去历史化/历史虚无主义的通俗说法。方便后来人按照不同需要塑造历史，或曰:还原历史(真相)。</span><br>
<span>以前k党 蒋公的各种说法、学术争论结合解密档案，如果此话一出(或者直接上英雄史观)，效果翻倍。</span><br>
</p><p><b>hyola: </b><br>
<span>波卡帕马 发表于 2019-6-30 12:15</span><br>
<span>**** 作者被禁止或删除 内容自动屏蔽 ****</span><br>
<span>我一直不理解什么叫做私货</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 6, Android 8.0.0 of S1 Next Goose v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>就像当年常公把大城市参观的少数民族关笼子里当“落后民族范本”去展览（气的人家回去就投了当地TG）的行为，以前一直把这当要杀千刀的缺德事，但现在又有些觉得当局“跪舔少民，打压主体民族”的人觉得这至少说明了常公“屁股在汉人这边”</span><br>
</p><p><b>细雨湿流光: </b><br>
<span>cym887 发表于 2019-6-30 12:19</span><br>
<span>这不就是泥潭冷无缺</span><br>
</p><p><b>得过且过: </b><br>
<span>“匪帮头目彼得留拉”和“民族英雄彼得留拉”。</span><br>
</p><p><b>大肥兔: </b><br>
<span>hyola 发表于 2019-10-28 11:46</span><br>
<span>我一直不理解什么叫做私货</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 6, Android 8.0.0 of S1 Next Goose v1.3.2.1-fix-play ...</span><br>
<span>对隋炀帝的矫枉过正就有一些现代人的移情因素</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>死人不会说话</span><br>
<span>说不说，说哪些，怎么说，这些都是活人的事</span><br>
</p><p><b>小脑委琐: </b><br>
<span>所以我喜欢兰克学派</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1843274[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>“所有历史都是当代史”是什么意思[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1843274-1-1.html</link>
      <description>“所有历史都是当代史”是什么意思&#13;
是“历史具有相似性”还是“历史可以被贴合当下形势解读”，有时候看一些具有谣言的段子的时候会想这句话，用的是后者。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>波卡帕马: </b><br>
<span>“所有历史都是当代史”是什么意思</span><br>
<span>是“历史具有相似性”还是“历史可以被贴合当下形势解读”，有时候看一些具有谣言的段子的时候会想这句话，用的是后者。</span><br>
</p><p><b>Sliverstrike: </b><br>
</p><p><b>波卡帕马: </b><br>
<span>Sliverstrike 发表于 2019-6-30 12:14</span><br>
<span>那就是前者。但是对我来说不能接受私货，所以认为是后者</span><br>
</p><p><b>诶嘿嘿~: </b><br>
<span>本质复读机?</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>历史分为史实和史论两块。能拿来做文章的也就史论。然而史论是要以当下这个时代服务的。包括为现在提供经验教训。</span><br>
</p><p><b>cym887: </b><br>
<span>陈真| 2016.11.05 17:21</span><br>
<span>“历史就是所有人都同意的谎言。“――伏尔泰 </span><br>
<span>倘若你问一千个台湾人，谁是吴荣元？知道其人其事者我看不到一个。然而，人们却耳熟能详市面上、台面上一堆跟反抗扯不上任何关系、乃至背道而驰的人。你觉得这只是一种偶然吗？你相信这只是所谓多元观点下的一种自然呈现结果吗？当然不是。 </span><br>
<span>王尔德说，“我们对历史的惟一责任就是改写它。”问题是，谁掌握了麦克风，谁才有办法改写。政治上，所有历史都是当权史，至少在这岛上是这样；根据当权者的需要来编写，在一个答案既定的大架构下，透过挑选剪裁增删瞎掰与扭曲乃至捏造，"创造"出所谓历史；许多时候，它和小说的差别，恐怕只在于是否真有其人。历史之中，人名倒是真的，其它则全属创作。 </span><br>
<span>我能想像有一天，也许当解放军来到，当五星旗飘扬，吴荣元说不定就会变成家喻户晓、教科书上都得带上一笔的人物。到那时候，历史难道就清白了吗？真理与真相就解放了吗？当然也不是。届时历史只是又以另一种方式扭曲呈现。 </span><br>
<span>前阵子，有位导演说要拍詹益桦的记录片，来函要求访问，因为我是阿桦的好朋友及当年同志，他自焚时我就在他身边，是我们几个好朋友送他去医院。对于此一访谈邀约，我一如往昔，当下就拒绝了。拒绝的原因其实只有一个：我知道这年头挂哪面旗，我知道这是一个什么样的王八蛋时代，我不想为虎作伥，不想自我做贱。事实上，我完全不知道对方是谁，但我就是对于来者没信心，因为我知道在这岛上想找个明白人，恐怕比找到外星人的机率还要低。 </span><br>
<span>后来，因为种种原因，在不露脸上镜的前提下，我接受了所谓访谈。结果比我原先所预期的还要糟糕，完全就是鸡同鸭讲，在一种极其扭曲的架构下进行有一搭没一搭的所谓访谈。我后来还看到一篇报导，好像是台北影展上正播放这位导演的另一部片。为了健康着想，我平常当然都不敢看这类绿油油的东西，但我约略瞄到一些与之有关的影片受访文字，纯粹就是胡扯。 </span><br>
<span>我能想像，同时也敢保证，哪天假若五星旗飘扬台湾，你肯定会发现，"哇！他妈的怎么突然冒出这么多自古以来就为祖国统一大业打拼、不畏艰难不怕死的勇士？！"我每每不小心看到或听到一些所谓"话当年"的人与事时，经常真的很想撞墙，很想五字经出口，哪五个字？“听你在放屁！“不过也才三、五十年，这么短的一段时间，而且我们当事人都还活着不是吗？历史竟然也能窜改成这样！当年在战场上，哪有你们的一丝身影？而且，当年你们大多是忠党爱国的乖巧顺民不是吗？顶多四下无人处发上几句牢骚，如此而已；一旦来到公开处，就又是一副卑躬屈膝的顺民阿谀嘴脸。但是，现在地位有了，麦克风拿在手上了，马上就一个个摇身一变，把自己塑造成当年不怕死不怕苦的爱台英勇斗士。但这绝非事实。 </span><br>
<span>历史，似乎就像妓女一样，应召而来，呼啸而去，任人进出，任人蹂躏。 </span><br>
<span>沟通的极限 </span><br>
<span>我并不自闭，我不排斥所谓访谈，虽然个性上的确很不喜欢，总觉得这类早已光鲜亮丽的事情还是尽量离我离得越远越好，不用算我一份。最大的困难与痛苦不仅仅是来自个人之不喜欢受访，而是来自于就算你愿意谈也不可能谈得起来，因为发问者背后的整个思维架构往往与真实状况南辕北辙，并且总是硬要把我的所思所言所行塞入对方既定的思维框架下。一个扭曲的容器，不管你倒入多么干净清澈的水，它依然是扭曲的。 </span><br>
<span>今天假若是陈晓楠或高达或苏古诺夫要访问我或帮我立传，我倒是会认真考虑。并非我与他们思维一致，臭味相投，而是因为我看得出来他们有能力理解微妙，理解异类，有能力呈现难以言喻之物，而不是拿着一个既定的主流思维框框，硬要以此来衡量与理解一切人事物，并以一种毫无半点诗意与深度的口号式语言来陈述。这类东西，我大约只需看两秒钟，就能知道整部作品要宣传一些什么了。 </span><br>
<span>更绝望的是，这样一种鸡同鸭讲是不可能达成任何理解的，你不可能让一个人了解他所无法了解的东西，除非他把原先的"眼镜"给整个摘下来，否则你不可能让对方听懂你在说什么。不可能懂就是不可能懂，除非他抛弃整个既定的思维架构与品味，别再把东西往里头塞了。 </span><br>
<span>就比方说，假若有个座谈会，题目是''如何确保台湾的主权与国际地位？'' ，请问你有办法在这样一个题目下作答吗？我是答不来啦，因为我脑袋里并不存在这样一种仿佛前提要件式的思维架构，我哪会在乎台湾的什么主权与国际地位？我又不是头壳坏掉。 </span><br>
<span>我举这个例子并不好，因为在这个例子的处境下，也许还是有双方足以沟通的共同概念基础，但我想表达的却是一种更为根本、更为范畴性的鸡同鸭讲。 </span><br>
<span>党外时，我就常常讲这个难以沟通、只能全面更换思考架构的问题，那时候我写文章常举的一个例子是： </span><br>
<span>“请问你觉得政府应该如何处理所谓党外人士经常抗争、影响社会安定的乱象？“ </span><br>
<span>你身为一个党外人士，要如何作答？你大概也只能回答“听你在放屁”不是吗？难道你有可能接受这类访谈？难道你要像比方说长老教会在美丽岛事件中的表现那样，呼吁政府宽大为怀，勿枉勿纵，哀矜勿喜？ </span><br>
<span>我举不出更好的例子来说明沟通的极限困境，也许惟有当你是一个极端异类时，才有可能明白所谓沟通的极限问题。因为，少数很容易了解多数，但多数却很难听懂(大概也不屑听懂)少数一方的想法，更不用说少到变成一种异类。一条蚯蚓，很难用鸟的语言谈论土壤世界的美丽与惆怅；反之亦然，一只鸟，仰望着天空，眺望着山的那一头，你若问他几时打算钻入多深的土壤里打滚呀，鸟儿只能无言以对。 </span><br>
<span>华人式"学运" </span><br>
<span>至于说到什么学运，实在很不想再讲，因为我知道讲了也不会有认同者。可是，难道你真的看不出来毛泽东的红卫兵，蒋介石的三青团、蒋经国的救国团，以及李登辉的野百合、民进党的太阳花等等等，本质上的相似性？七零年代之后，台湾哪来什么学运？学生之中，当然从来都不缺乏真诚的个人，但无团体，更无团体行动。市面上热热闹闹风风光光的各种团体行动，全都是主流政治势力所默许或积极动员。如果这种阴阴暗暗的东西也叫学运，那我不知道它有何意义与价值可言？这些所谓"学运"，在各自张扬跋扈的政治旗帜下，各自"辉煌"，但却极其可笑甚至卑鄙。 </span><br>
<span>1979年，台美断交时，我在台北建中念书，学校旁边就是美国新闻处，记得那几天好热闹，连课都不用上了，真好！因为教官说国难当头，还上什么课呢？大家聚集在操场唱"梅花"，越冷越开花。那是当年非常火红的一部爱国片"梅花"的主题曲。我没参加爱国大合唱，自愿留守教室，从楼上往下看，看见好多同学唱得热泪盈眶。美国新闻处那边就更热闹了，越夜越美丽，好多人抗议，还有好多学生跑去踩花生，抗议卡特总统(他原本是花生农，家里种花生，踩之以表唾弃)。倘若不是当局鼓励并大力动员，哪来这样一些"热血澎湃"的"**"？早就每个抓起来枪毙了。 </span><br>
<span>党外时，我也当过好多年的学运领袖，每当有人这样介绍我，我常反驳说，大多时候几乎就我一个人，单枪匹马，顶多小猫两三只，我若是领袖，是要领导谁呢？自己领导自己吗？ </span><br>
<span>我很了解像英国那样保守的国家，待过像剑桥那样仿佛"与世无争" (或说不食人间烟火)的王公贵族校园，即便是出身属性这么保守的一个地方，校园里基本上还是有着一群极具理想主义色彩、重视是非价值的学生，并且聚集形成一种长久的运动，例如著名的CASI (Campaign Against Sanctions on Iraq)便是，另外还有例如CamSAW (Cambridge Students Against the War)。但在台湾则不然，媒体炒作什么，学生就疯什么；炒服贸，就闹服贸；炒根本不存在的什么黑箱，就黑箱黑箱讲个不停；要他打谁，他就打谁；要他口吐什么样的口号，他就像只鹦鹉般整天高喊那样一些口号。不管什么议题，好像完全没有半点大脑似的，只要绿油油的政党一声令下，学生就疯狂地闻声起舞。但是，只要镁光灯及政党一撤走，激情便又立即消散得无影无踪，仿佛根本从来就没有这回事。 </span><br>
<span>如何被观看？ </span><br>
<span>与其问说，一段历史材料为何被看见？不如问说，它究竟是如何被观看？以成大共产党事件为例，这么大的一个案子，为何台湾几乎无人知晓？答案很简单，因为它不合主流政治品味。倘若这是一群台独志士，那他们肯定是今天家喻户晓的大明星大伟人了。然而，一个非主流的东西又为何被"官方"所看见？那恐怕得问问那是以一种什么样的眼光或思维架构观看；绝不是因为当事人的勇气，当然更不是因为他们的共产主义理念，而是因为在这个普遍否定过去的绿油油年代，只要反国民党，只要是当年的所谓受害者，基本上就可以站到了一个政治正确的位置上来观看。基本句型仍然是这样： </span><br>
<span>"你看！万恶的国民党！万恶的过往年代！连这么无辜渺小的学生也要迫害！好佳在！好佳在有绿油油的英雄志士们领导台湾人勇敢地站起来！争民主！争自由！现在已经是民主时代了，国民党已经被伟大的人民力量打败了！民主万岁，绿油油万岁！" </span><br>
<span>其中有几句绿油油的句子当然不一定会明目张胆地喊出来，不过那是潜台词，那是一整个思维架构的基本色调。 </span><br>
<span>大学大在哪？ </span><br>
<span>在我个人眼里，成大共产党这个案子的当事人当然值得尊敬，但也仅仅是一种个人的敬意，而不是说他们当年的言行思维就是一种无可质疑的标竿楷模而必然值得莘莘学子们效法。一个大学理应惟真理是问，而不应该在任何政治意识形态上表态，同样也不应该在一些具有争议性或见仁见智的事件问题或技术问题上(例如反核，例如成大校史影片中据说给予肯定的什么反国光石化抗争等等)采取肯定或否定的立场。 </span><br>
<span>大学不应该搞得这么小，又不是幼稚园，洗脑也该洗得有水平一点。一个具有成熟心灵及独立思考能力的人，看了这样一些意识形态的连结与公然教化，难道不会觉得很反感很冒犯？妈的，我究竟是在念大学还是在念幼稚园？凭什么灌输我东一个楷模、西一个典范？而这些楷模与典范之观看方式，事实上全是基于某种既定颜色的品味架构，而非出之于任何普世价值或自然情感。 </span><br>
<span>各位知道胡适曾经让蒋介石气得好几个晚上睡不着的事吗？倘若当年胡适不是声望隆崇，稳死无疑。事情是这样：1958年，胡适担任中研院院长就职典礼那一天，足以操千万人生命于股掌之上的蒋公前来致词，算是给了胡适很大的面子。蒋公致词说：中央研究院是全国学术之最高研究机构，"应担负起复兴民族文化之艰巨任务，早日完成反共抗俄使命"，"希望今后学术研究，亦能配合此一工作来求其发展。" </span><br>
<span>蒋公还给胡适公开灌迷汤说，"胡适先生最令人敬佩者即为其个人之高尚品德"，而共匪呢，当然是品德很差啦，因此，蒋公说："胡适先生之思想及其个人之德性，均不容于共匪，而必须予以清算，即为共匪摧毁我国伦常道德之一例"。不过，蒋公表面明捧，实则暗贬，他是这么说的：(我剪原文比较快，因为蒋公讲话官腔官调很难转述其思路逻辑) </span><br>
<span>「五四运动造成共产党坐大，最后政府只好退来台湾。今日大陆上共匪以仇恨与暴力，为其一切倒行逆施之出发点，其目的在消灭我国家之传统历史与文化，而其重点则为毁灭我民族固有之伦理与道德，因此胡适先生之思想及其个人之德性，均不容于共匪，而必须予以清算，即为共匪摧毁我国伦常道德之一例。」 </span><br>
<span>这类担负起什么社会责任与国家民族之复兴的官腔官调，理应稀松平常，但是，胡适在蒋介石致词之后随即上台，开头第一句话竟然是说："总统，你错了"。胡适说，五四运动是民国八年的事，而共产党坐大是几十年后的事，"跟五四运动无关"。蒋公暗干在心，当场气得嘴角发抖，不过仍然假装很有风度地微笑。想不到胡适还继续指正，这下蒋总统你又错了！胡适说：中研院的工作不是光讲公德私德，主要还是做学问，提倡知识，而不是要为政治服务。 </span><br>
<span>蒋公这下真的气爆了，气得归卵泡火，当天回家就写日记泄恨，而且一连写了好几天，恨得牙痒痒。蒋公在日记里头写说，这是他生平第二次遭受之人生最大羞辱，甚至还写说自己气得"终日抑郁，服药后方得安眠" 。</span><br>
<span>我要说的，差不多也就是胡适这番话的意思。一个大学之所以大，大在哪？大学英文叫university，何以能大到如宇宙一般大？一所大学，难道应该窝囊猥琐到去跟当下任何政治主流沆瀣一气？你一定会说有吗？有这样吗？这就是重点所在。明明泛滥成灾，窝囊猥琐到不行，但人们却毫无察觉，把时下主流政治势力的思维视为理所当然之宇宙真理。 </span><br>
<span>你看，在过去，各级学校（当然也包括大学）的各种对内对外的陈述与呈现上，动不动就是当权者那一套说词与思维，动不动就是政府如何用心良苦啦，政府如何积极这样那样啦，我们应该如何如何贡献社会复兴中华啦，党国人士劳苦功高啦，要感念伟大的哪些先人啦，社会要安定要和谐等等等...全是有意无意顺应当下的政治语言与思维。当然不一定讲得那么白，但毫无疑问全是站在这样一种基调上。如今，过去整个基调被更换了，连旗子都换了，吹起所谓民主独立自由的大喇叭来，于是大家便也有志一同地跟着迎合这股新潮流，转换新说词，什么我们的民主多么可贵啦，主权不容侵犯啦，爱台湾啦，爱乡土啦什么的，挑选一套合乎"新"政治正确的各种素材与概念来进行政治教化。 </span><br>
<span>恶心的例子举不完，比方说，大肠花刚发生时，你看中研院许多学者像疯狂粉丝似地，美其名什么保存史料，疯狂吹捧到极其肉麻恶心低能到爆的地步。真难想像同样的事会发生在西方社会。至少在这一点上，西方学界的境界还是远远比较高，完全不能同日而语。 </span><br>
<span>革命已经成功，同志不用再努力？ </span><br>
<span>座谈会那天，主持人成大历史系王健文教授面对几位成大共党事件当事人，似乎很"庆幸"地说，还好现在这年代"已经不需要革命了"。我听了觉得很刺耳，仿佛真理已经解放，正义已然实现，而那个万恶的国民党呢，已经被人民的力量给打倒了，剩下的就只是一些透过所谓民主就能达成的枝节工作似的。 </span><br>
<span>个人当然可以持有这样的论调，但它终究也只该是一种个人论调而非普遍真理，更不应该是一种"大学的声音" 。我倒是经常很纳闷，如果不是透过某种形式的革命，这样一种高度愚化、几乎完全密不通风的所谓民主年代，如何可能进步？如何可能找到一丝改变的可能？这样一种年代，也许才真的需要革命，只是时不我予。革命当然不一定指暴力，而是说，这绝不是光靠嘴巴说说就能改变这种可耻龌龊的可悲现状。</span><br>
<span>当然，绝大多数人也许觉得这种现状很棒啊，好民主哦，好自由哦，可以骂总统耶，可以投票选总统耶。这意味着，你我之看法是有争议的，南辕北辙的；既然有争议，大学凭何选边靠？我并非说旁人不能有此一肯定现状之言论，而是说，这样一种主流到爆的言论，竟然说者、听者均视为理所当然，毫无争议，乃至成为一种大学之声。正是这样一种"视为理所当然"，恰恰足以挑起革命的需要，因为那仿佛意味着真相已经水落石出，真理已然显现而毋庸置疑；既然如此，那还有什么好谈的呢？ </span><br>
<span>在我看来，假民主假自由假开放，比真独裁还痛苦，还更绝望。因为对抗一个独裁者，远远会比对抗比千千万万的无知愚民暴民要容易许多。坏的很容易打倒，但笨到爆的呢？你几乎拿他没辄。成大共产党事件当事人之一邓伯宸那天回答问题说，他觉得这个时代的运动处境更为艰难，无力回天，因为现在大家都说是民主时代了，一切交给民主。用我的话来说，就是交给一群脑残，而这群脑残直接听命于主子。过去只要揭露真相，当权者的恶行就会受到人们的质疑，但这年头却是不管你揭穿多少谎言，人们丝毫不以为意，甚至根本不相信，只因人们全盘接受主流政治势力所告知的，哪些重要，哪些不重要；哪些可信，哪些不可信。 </span><br>
<span>从这个"理所当然"换成另一套"理所当然" </span><br>
<span>刚上大学时，高医每星期都会有一个时间，前后约一个多小时，强迫所有学生聚集，聆听学校所聘请的校外人士演讲。讲者清一色都是阐扬"政府的苦心"、"维护社会安定"或是"大学的社会责任" 那一类。这是属于全校性的，另外也有属于系里面的，因为太没营养，我几乎从不参加，也不管后果如何，随它去了。但记得有一次我参加了，记得一位外来的教授讲到说，社会上有一群少数人，很没水准的一群人，对社会没有贡献，吵吵闹闹的不知道在抗议什么；他说，有意见就应该循正常管道反应，但是这些人却常常举个白布条；他说，一般是家里死了人，才会举白布。同学们闻言，哄堂大笑，掌声雷动。</span><br>
<span>我当下马上站起来反驳，表示这样一种说法忽略各种政治与社会问题的根本冲突。那位教授大概从没没料到那个年代居然会有人敢唱反调，所以有点愣住，支吾其词。但你肯定能想像，在场几乎所有人是不屑我的。我不记得当时怎么收场，只深深记得当时来自四面八方同学们不屑的眼神，仿佛我就是一个危害社会安定的害群之马。 </span><br>
<span>我要说的是，那个年代跟这个年代，难道有什么不同？还不是一模一样，膜拜同一套党国信念，谁当权就听谁的；覆述同一套政治主流论调，谁敢不敬，谁就会倒霉。你一定会说哪有这样？现在是民主自由时代耶。脑残的人一定会这样呛声，就如同我念高中时，每天走过台北车站的一个地下道，有很长的一段时间，地下道两边的整个墙面挂满爱国布条，供路过的行人与学生签名，内容全是一些"把党外阴谋份子空投到大陆"的标语。布条上签满了名字，路过学生们个个义愤填膺，仿佛恨死党外这些叛国贼。 </span><br>
<span>当时的典型句子差不多是这样： </span><br>
<span>"怎么可以批评政府不民主不自由？若不是政府很民主，给你们自由，哪容得你们这些人整天污蔑政府？干脆把这些危害社会安定的害群之马，统统空投到大陆匪区算了，让他们知道共匪的厉害。" </span><br>
<span>难道你真的看不出来那个年代跟这个年代几乎没有差别，唯一的差别就只是旗子的颜色换了，但是，把各种偏见或一党一己之见"视为理所当然"的社会氛围却从来都没有改变。过去认为某些东西毋庸置疑，现在仍然还是一样，认为某些明明大有问题的偏见或一党之见毋庸置疑，甚至谁敢不敬谁倒霉。可怕之处在于，人们丝毫不觉得自己是在为恶，完全没有病识感，甚且以为自己乃是在行使正义。 </span><br>
<span>"台湾有言论自由，但你敢自由言论吗？" </span><br>
<span>王大师有一段话说得很好，他说，"台湾有言论自由，但你敢自由言论吗？" </span><br>
<span>还记得王文霞吗？同样是成大历史系的教授。她在校内一个会议上，不知道为什么，讲到郑南榕时表示，不能用死来威胁遂行己意啦，自杀不是办法啦...等等这样一些也许有点幼稚但没啥特别的话，结果好像是被学生偷录音，公诸于世，马上万箭穿心，遭到四面八方的暴民攻击与威胁，网路上更是一片公然侮辱与威胁，对之任意伤害，宛若无政府状态，暴民公审，毁灭人格，甚至晚上在自己待了一辈子的成大校园走着，都会担心人身安全。至于那些绿营的尾巴学术团体，更是要求成大应予以解聘，说她不配为人师表。 </span><br>
<span>我要说的是，类似这样的一些事情，在这岛上如此地普遍，例子俯拾皆是。只要对绿色稍有不敬，灾难就会降临。你难道还要睁眼说瞎话说这没什么？反之，只要是伤害国民党或其支持者的行径，不管是往人家头上砸鞋砸鸡蛋，行径越是恶劣，却反而越是英雄，众人一片叫好。这就是你说的民主与自由？这跟四十年前的言论处境究竟有哪一点不同？ </span><br>
<span>王文霞的事件发生后，让我更惊讶的还在后头。我以为成大应该会跳出来捍卫她的基本人权包括人身安全与基本言论自由，结果不是，反倒是历史系紧急召开会议，大家一起讨论，字斟句酌看要怎么草拟道歉声明。道个它妈的什么歉呢？连英国这么保守的国家，都早在一百年前取消言论亵渎神明罪，看你要怎么亵渎上帝都不再犯法，难道郑南榕比上帝还神圣？连对他讲几句没有丝毫恶意的评论都不行？但这些认同主流的人们却反倒可以任意伤害异己，甚至连异己也谈不上，只不过是内部会议上随口说了几句莫名其妙的评语而已。个人为求自保，当然可以道歉，但是一个大学如此作为，不会太可笑吗？ </span><br>
<span>结语</span><br>
</p><p><b>julius0147: </b><br>
<span>个人倾向后者，顺便个人觉得过分强调历史的相似性，有那么点把自己摘离出历史潮流的甩锅感</span><br>
</p><p><b>不可避免: </b><br>
<span>阳光下并无新事</span><br>
<span>科学技术几百年来不断地改变整个世界。</span><br>
<span>但人性从古至今则永远不变，偶尔的波澜变数在沉淀后依然没能改变人的想法，历史回归了。</span><br>
<span>有简单的看过史记，资治通鉴等书，并对了解社会上常见的成语、谚语、诗、词、典故的人，就会发现一切都是那么地有既视感。</span><br>
</p><p><b>波卡帕马: </b><br>
<span>julius0147 发表于 2019-6-30 12:22</span><br>
<span>个人倾向后者，顺便个人觉得过分强调历史的相似性，有那么点把自己摘离出历史潮流的甩锅感 ...</span><br>
<span>主要是看了一个评论曼德拉的评论，老是认为他们认为的“信忽悠”就是“历史的当代史化”，因为中国不要那样，就认为那些不好的国家是受到“中国不要的东西”影响而败落的，但是他们赞美的白南非也不是好鸟。</span><br>
<span>另外一些过度吹捧隋炀帝的也觉得是把当代民众推崇的“集中力量办大事”“打破固化”移情到他身上了</span><br>
</p><p><b>第五秋: </b><br>
<span>恰恰说明人类不会从历史中得到任何的经验和教训。</span><br>
<span>觉得经验可靠的经验反而是先验的。</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>波卡帕马 发表于 2019-6-30 12:27</span><br>
<span>主要是看了一个评论曼德拉的评论，老是认为他们认为的“信忽悠”就是“历史的当代史化”，因为中国不要那 ...</span><br>
<span>岳不群还经常被奋斗逼带入呢。看看就好，隋炀帝的吹捧个人还是认为是标新立异，和自我代入执政者的主人翁意识</span><br>
</p><p><b>波卡帕马: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-6-30 12:29</span><br>
<span>岳不群还经常被奋斗逼带入呢。看看就好，隋炀帝的吹捧个人还是认为是标新立异，和自我代入执政者的主人翁 ...</span><br>
<span>对我来说就是移情，还有人联想到人民币上面那位的。。。</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>波卡帕马 发表于 2019-6-30 12:31</span><br>
<span>对我来说就是移情，还有人联想到人民币上面那位的。。。</span><br>
<span>不奇怪，我在知乎的金庸帖子上还看过，金庸说得民贵君轻那套已经过时了云云。</span><br>
<span>我倒是很好奇这个回答者是什么大官大爷</span><br>
</p><p><b>cloudian: </b><br>
<span>我猜是两个意思都有的：人类的本质都是复读机，造成这一现象的本质也许恰恰就是因为我们都是在“当下”的语境里interpret所谓的“历史”，大家都在“借古讽今”吧。</span><br>
</p><p><b>Lzzyf: </b><br>
<span>我的理解是读者们会有他那个时代的价值观来评判过去的历史。 </span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>高级的历史发明淆并非伪造历史，而是选择性的剪裁史料</span><br>
</p><p><b>superhomepig: </b><br>
<span>   历史剧一直是严控对象。</span><br>
</p><p><b>火箭布雷器: </b><br>
<span>这句话的意思是当代人认识历史，这种认识自然会受到当代的影响，</span><br>
<span>所以一切历史都是当代史</span><br>
<span>比如1919之前义和团被黑的多，1919之后义和团被捧的多，说的就是这种情况</span><br>
</p><p><b>aigaion: </b><br>
<span>就我上网看下来99%都是表达你的第二种意思。</span><br>
</p><p><b>7uly: </b><br>
<span>这不就是一句段子吗？没啥意义但说出来会装逼的话。</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span> 本帖最后由 正义の脚男 于 2019-6-30 14:11 编辑 </span><br>
<span>lz说的两种意思都不是</span><br>
<span>===========================================================================================</span><br>
<span>“一切历史都是当代史”是克罗齐历史哲学中最为著名的命题。克罗齐是由区别真历史与编年史（chronicle）入手来阐述他的论旨的。他开宗明义地指出，编年史乃是没有生命力的死的材料的编排和堆集，而真历史则是活生生的历史。既然是活生生的历史，那么“一切真历史都是当代史（Contemporary history）”就是当然的结论了。因为只要我们冷静下来认真思考，就会看出，一般我们认为并非当代而属于“过去”的历史，只要它对于我们还真具有某种意义，还是鲜活而非空洞的，那么这种所谓的过去史实际上也就是当代史，和一般所谓当代史并没有什么区别。克罗齐这样解说这其间的奥秘：</span><br>
<span>如果说当代史是从生活本身直接跃出的，那么我们所称之为非当代史的，也是直接来源于生活的。因为最明显不过的就是，唯有当前活生生的兴趣才能推动我们寻求对于过去事实的知识；因为那种过去的事实，就其是被当前的兴趣所引发出来的而言，就是在呼应着一种对当前的兴趣，而非对过去的兴趣。</span><br>
<span>这一论点实际上意味着，我们总是从现在的立场出发，以当前为参照来观察和认识历史的。过去的历史之所以能引起我们的兴趣和关切，乃是因为它直接关系到我们现在的生活。如果与我们当前的生活无关，它就不会引起我们的注意，只能是死的历史而不能尤其为活历史。确定和了解一切过去的历史事实并不是任何历史家的任务，例如（用柯林武德的例子来说），并没有人试图去探究“公元元前第一个寿终正寝的罗马人是谁”这样的问题，因为这虽然也是历史事实，却与我们当前的生活无关。</span><br>
</p><p><b>永真: </b><br>
<span>举个例子就是五胡乱华，和“少数民族南下”</span><br>
</p><p><b>hguawolo: </b><br>
<span>正义の脚男 发表于 2019-06-30 14:08:39</span><br>
<span>“一切历史都是当代史”这一克罗齐历史哲学中最为著名的命题。克罗齐是由区别真历史与编年史（chronicle） ...这个好</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>这个难道不是四人帮的影射史学嘛。</span><br>
</p><p><b>zhangqq_010: </b><br>
<span> 本帖最后由 zhangqq_010 于 2019-6-30 14:27 编辑 </span><br>
<span>谁掌握过去谁就掌握未来，谁掌握现在谁就掌握过去</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>101207777: </b><br>
<span>楼里对这句话现在有3个理解了。</span><br>
<span>1.历史只有对当代生活产生影响才会从死去的历史事实成为研究利用价值的活的历史。</span><br>
<span>2.人性是共通，已有之事必定再有，当代发生的故事，再过往历史会有类似的印记。</span><br>
<span>3.对过往历史的解读与评价受当代意思形态影响，最终也是为当代的特殊目的服务。</span><br>
</p><p><b>波卡帕马: </b><br>
<span>101207777 发表于 2019-6-30 14:32</span><br>
<span>楼里对这句话现在有3个理解了。</span><br>
<span>1.历史只有对当代生活产生影响才会从死去的历史事实成为研究利用价值的活的 ...</span><br>
<span>所以说原意是1?</span><br>
</p><p><b>酷乐: </b><br>
<span>比如在知乎上，一切游戏史都是孟德尔史。</span><br>
</p><p><b>俯仰千年: </b><br>
<span>是克罗齐</span><br>
<span>—— 來自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鵝版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>cym887 发表于 2019-6-30 12:19</span><br>
<span>好佳在是什么意思？</span><br>
</p><p><b>爱国者维克多: </b><br>
<span>看隔壁那个东林阉党的帖子就好理解了</span><br>
</p><p><b>CIV6: </b><br>
<span>历史是个可以反复解读的东西，就像你看女人，说她性感也行说婊气也行</span><br>
</p><p><b>cym887: </b><br>
<span>烤烤鱼ω 发表于 2019-6-30 16:41</span><br>
<span>好佳在是什么意思？</span><br>
<span>闽南语 </span><br>
<span>好在，幸亏，幸好的意思</span><br>
</p><p><b>napaleon4: </b><br>
<span>简而言之，历史都是当代胜利者写的，而每一代胜利者因为各种原因和需求都会对前面的历史重新进行编修（改写），这样经年累月，终于你知道的历史可能和实际已经相差十万八千里了。</span><br>
</p><p><b>mcmurdo: </b><br>
<span>泥潭传统艺能又开始了，一群人对着一个被化约到走样的命题猛力输出，输出的还都是最世故、最市侩、最机会主义、最庸俗的价值观，就没有哪怕一个人能找来人家的原文看哪怕一眼，就这还自称985论坛？</span><br>
</p><p><b>mcmurdo: </b><br>
<span>另外顺带提一句，克罗齐《历史学的理论和实际》整个第一编“史学理论”都在谈这个问题，不仅仅限于贴的这一部分。你们当然有权不全看，然而完全照着极端简化的命题的字面意思发挥一番高论是一种什么精神？</span><br>
</p><p><b>红月当空: </b><br>
<span>那“历史是个任人打扮的小姑娘”该如何理解？</span><br>
</p><p><b>wingsaran: </b><br>
<span>mcmurdo 发表于 2019-6-30 17:45</span><br>
<span>另外顺带提一句，克罗齐《历史学的理论和实际》整个第一编“史学理论”都在谈这个问题，不仅仅限于贴的这一 ...</span><br>
<span>当然是因为这是句名言喽。</span><br>
<span>名言之所以成为名言，第一当然是从名人嘴里说出来的，但是也得受到大众广泛认同才能散播流传。在传播过程中名言的意思自然就会逐渐偏离作者本意而变成传播者意愿的表达。</span><br>
<span>那么我们在讨论这句名言时，是要讨论克罗齐本人的想法吗？还是人们引用这句话是想表达的想法？</span><br>
<span>这个问题其实就很切题了对不对？历史本身是很厚重的，史学家记载下来的只是一个切面，后世的研究者又只能研究一条线，普罗大众能知道一个点就算不错了，至于这个点本身经过了多少粉饰，多少扭曲，于历史有什么关系呢？历史全景是什么样子的对于普通人又有什么意义呢？</span><br>
</p><p><b>波卡帕马: </b><br>
<span>爱国者维克多 发表于 2019-6-30 16:49</span><br>
<span>看隔壁那个东林阉党的帖子就好理解了</span><br>
<span>就是这样。实际上是借古喻今，还有我提到的“曼德拉谣言”也是借古喻今，哪怕史料是错误的(白南非的军工本质上是组装，放弃核武器是82年，所以是白人时期放弃的)，而且这种“讽喻”也不般配</span><br>
</p><p><b>联合国欧文: </b><br>
<span>wingsaran 发表于 2019-6-30 18:09</span><br>
<span>当然是因为这是句名言喽。</span><br>
<span>名言之所以成为名言，第一当然是从名人嘴里说出来的，但是也得受到大众广泛认 ...</span><br>
<span>点之间是有联系的，无论如何扭曲，全景依然可以看得到，对与普通人的意义就是建立观念，无论如何扭曲，普通人都能看得出文明进步的轨迹，所以才会坚决抵制奴隶制、纳粹、文革等，在真正重要的问题上我们不再会重蹈覆辙。</span><br>
</p><p><b>wingsaran: </b><br>
<span>联合国欧文 发表于 2019-6-30 18:35</span><br>
<span>点之间是有联系的，无论如何扭曲，全景依然可以看得到，对与普通人的意义就是建立观念，无论如何扭曲，普 ...</span><br>
<span>在真正重要的问题上我们不再会重蹈覆辙</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>红月当空 发表于 2019-6-30 17:54</span><br>
<span>那“历史是个任人打扮的小姑娘”该如何理解？</span><br>
<span>理想上应该是由史料总结出论点。然而历史典籍浩如烟海，面面俱到超出一般人的能力，而且几乎所有论点都能找到支持其的论据，那么合理的选择就是先确定论点，然后根据论点再选择对应的史料</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>波卡帕马 发表于 2019-6-30 18:21</span><br>
<span>就是这样。实际上是借古喻今，还有我提到的“曼德拉谣言”也是借古喻今，哪怕史料是错误的(白南非的军工 ...</span><br>
<span>史料错误说明技术太过粗糙，很容易被你的竞争对手找到破绽。高明的历史发明家可以在保证史料正确的情况下，论证出你需要论点</span><br>
</p><p><b>沙耶的果冻: </b><br>
<span>举个例子 岳飞抗金从民族英雄到淡化民族概念，史实是一件事但是在不同历史时期会有不同的注重和解读。最终主流角度基本是反应当代那个时间点对这事的思考角度。</span><br>
</p><p><b>kk439900: </b><br>
<span>这句话倒是让我想起了Maurizio Nannucci的那个装置作品， 《All Art Has Been Contemporary（所有艺术都是当代艺术）》</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span> 本帖最后由 الطائر 于 2019-7-1 06:16 编辑 </span><br>
<span>高明的：理解古人的精神理解古代，以及一切时代</span><br>
<span>传统的：解读古代故事理解当代形势</span><br>
<span>激进的：用现代观念重述历史</span><br>
<span>平庸的：代入现代都市人思维消费古代</span><br>
<span>低劣的：曲解古代故事为现代政治服务</span><br>
<span>更低劣的：凭空臆造故事、博取眼球</span><br>
</p><p><b>莫里斯: </b><br>
<span> 本帖最后由 莫里斯 于 2019-7-1 06:16 编辑 </span><br>
</p><p><b>80天拯救沃夫朗: </b><br>
<span>类似于太阳底下无新事这样的吧</span><br>
<span>中国的古代王朝来来回回就这么点东西</span><br>
<span>西方倒是有点不一样，可能人家那边的哲学家想明白了吧，整出来个工业革命…</span><br>
<span>人类史上的一大步www</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span> 本帖最后由 الطائر 于 2019-7-1 06:48 编辑 </span><br>
<span>还有一点，就是一般人对于真正意义上的当代史（二战以后世界史、冷战后世界史、改革开放以后中国史）到底有多少了解。</span><br>
<span>我国的教科书上根本没有好好教过，只是泛泛而谈，仅冷战期间部分世界史史实有选修。</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>别问问多了就历史虚无主义了</span><br>
<span>我国的官方意识形态强调的是历史的必然，是天然排斥除了官方口径之外的解读。</span><br>
<span>历史么，自然是人解读的，配合历史是任人打扮的小姑娘这个论断来看，效果更佳</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1843274[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
