<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>十三机兵的评价是不是根据科幻作品阅历而呈现很大差别？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>十三机兵的评价是不是根据科幻作品阅历而呈现很大差别？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 12:46:32 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>十三机兵的评价是不是根据科幻作品阅历而呈现很大差别？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1935976-1-1.html</link>
      <description>十三机兵的评价是不是根据科幻作品阅历而呈现很大差别？&#13;
看了一下网上的评论，主要分成两种。
&#13;
一种评价是神作，好玩，吹爆，舔爆，谈恋爱真开心，不玩就是吃亏，不玩就是亏了十个亿；
&#13;
而另一边评价是大杂烩，拿来主义，缺少原创的缝合怪，瞎吹的人都是少见多怪，然后如数家珍一样列出一串儿科幻作品。
&#13;
这样的差异是科幻作品阅历导致的吧？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>lly778: </b><br>
<span>S.I.R 发表于 2020-5-21 11:07</span><br>
<span>不，我恰恰认为13机兵有一个好的故事，但没有好的叙事。</span><br>
<span>这个游戏叙述真相的过程并不是通过这13个角色在 ...</span><br>
<span>像我前面说的，十三机兵玩家的代入感或者说参与感太低了，解密基本都是从毫无相关日常行动中回忆触发的，使得玩家行动和剧情真相有种很强的割裂感。</span><br>
</p><p><b>windtrack: </b><br>
<span>S.I.R 发表于 2020-5-21 11:07</span><br>
<span>不，我恰恰认为13机兵有一个好的故事，但没有好的叙事。</span><br>
<span>这个游戏叙述真相的过程并不是通过这13个角色在 ...</span><br>
<span>暴力灌输情报和十三机兵的游戏核心并不冲突</span><br>
<span>将十三机兵各角色条线串联起来线索无非两个，时间和情报。对于玩家来说，时间是游戏的叙事诡计之一，这要在游戏中后盘才揭开，暂且不提。而情报才是将玩家视点与各角色故事线串联到一起的关键，使上帝角度的玩家能够领先游戏中的角色一窥游戏全貌。</span><br>
<span>正因为如此，如果采用线性叙事，时间诡计将不复存在，玩家所能掌握的情报也将只能随时间获得，而频繁出场的各个角色之间本就缺乏互动，对于玩家来说他们将更路人化。</span><br>
<span>还是我上面的话，游戏和电影小说不同，玩家不单纯是被动的受体，而是通过获得的情报再与游戏内容进行交互的互动。十三机兵的乐趣，尤其从中盘开始，并不是揭开游戏全貌，因为这时大家都已经知道了。而是在玩家掌握所有情报而每个角色只掌握有限的情报下，让玩家去猜测每个角色的故事究竟会怎么发展。正如同拼图一样，你开始就已经知道了拼图的画面，但你并不知道要如何拼出来。这也是为何游戏不吝于在最初就将崩坏篇放在你眼前，直接告诉你“结局”的原因。</span><br>
</p><p><b>黄字: </b><br>
<span>S.I.R 发表于 2020-5-21 11:07</span><br>
<span>不，我恰恰认为13机兵有一个好的故事，但没有好的叙事。</span><br>
<span>这个游戏叙述真相的过程并不是通过这13个角色在 ...</span><br>
<span>能否谈一下什么样的游戏是主动获取信息的？</span><br>
</p><p><b>光宗薫: </b><br>
<span>我是自己毫无科幻阅历，对十三机兵评价是可惜了那种的</span><br>
<span>前中期各个线路错综复杂，各种反转，寻思这不得是个牛逼炸了的东西</span><br>
<span>实际结局倒不至于说“就这”，但的确有种差口气的感觉</span><br>
<span>打个比方就是看一个机械，看细节各种机构巧妙，构造惊奇，寻思这不得是个变形金刚，结果一看是个自行车，自行车也没什么不好，但我的确想看个变形金刚</span><br>
</p><p><b>yla: </b><br>
<span>关于叙述，因为那一圈人这么放着，也不给你个官方推荐顺序，不同人按照不同顺序玩，体感上肯定会有差别</span><br>
<span>我自己I玩的时候经常就是"哼哼哼，你们还在那边猜，我先打了其他线，已经知道真相了，后面你们会遇到谁我都知道"，当然也会有“这什么鬼展开”</span><br>
<span>说来，是不是因为剧情按角色分割了，所以基本上在个人剧情里是不会透露其他人剧本的事的，比如不论时间发生先后，绪方不会在车站loop的时候提去未来看到过的景象，也不会在兔美篇的遗迹谈车站loop的时候看到过一样的机械兽，</span><br>
<span>当然也可能是为了模糊时间概念，所以估计不往那个方向提</span><br>
<span>关于主动被动，我觉得关原篇开场有贵过来播片就是主动的，奈津奈随便摸了下就开始播2188年的记录就很被动</span><br>
</p><p><b>ybfelix: </b><br>
<span>yla 发表于 2020-5-21 12:27</span><br>
<span>关于叙述，因为那一圈人这么放着，也不给你个官方推荐顺序，不同人按照不同顺序玩，体感上肯定会有 ...</span><br>
<span>我觉得进度锁再设置多几个，对玩家体验走向的控制会更精准些。现在这个自由裁量度感觉心有点大</span><br>
</p><p><b>绫弥一条: </b><br>
<span>和缝合怪没关系，叙事给人的感觉太差了。对标同样的拼图的永生之酒，角色至少能理解他们在想什么做什么，而不是抓着角色往棋盘上随便摆，靠灵光一闪和看录像倒设定。这个游戏我体验非常差，反而塔防设计还有点可玩的价值。故事除了逻辑圆上之外一点都不好看，好看的部分都tm没写。</span><br>
</p><p><b>绫弥一条: </b><br>
<span>另外思考关键词对标流行之神，也是没有一点让玩家思考的余地，纯粹在拖时间增加不必要的交互。包括吃几个食物找猫拿书包那些操作</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1935976[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>十三机兵的评价是不是根据科幻作品阅历而呈现很大差别？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1935976-1-1.html</link>
      <description>十三机兵的评价是不是根据科幻作品阅历而呈现很大差别？&#13;
看了一下网上的评论，主要分成两种。
&#13;
一种评价是神作，好玩，吹爆，舔爆，谈恋爱真开心，不玩就是吃亏，不玩就是亏了十个亿；
&#13;
而另一边评价是大杂烩，拿来主义，缺少原创的缝合怪，瞎吹的人都是少见多怪，然后如数家珍一样列出一串儿科幻作品。
&#13;
这样的差异是科幻作品阅历导致的吧？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>tonberry: </b><br>
<span> 本帖最后由 tonberry 于 2020-5-19 08:49 编辑 </span><br>
<span>Einnashe 发表于 2020-5-19 08:39</span><br>
<span>所以这个“游戏设计上有缺陷”是指什么有缺陷呢？</span><br>
<span>是说AVG部分的多线叙事构成和引导有缺陷？</span><br>
<span>还是SLG部分 ...</span><br>
<span>自然是两边的结合问题，这已经是大问题了，gameplay和剧情的割裂我觉得是十三机兵为了讲好剧情而服务才不得不做牺牲，战斗的时间线在故事之后，这就导致你即使一边玩战斗一边推剧情也会感觉到战斗部分试图创造的氛围和情绪也是割裂的。</span><br>
<span>还有SLG部分，关卡上其实没有特别多的特色，我是一开始就以strong模式打的，虽然视觉上飚数值的体验确实爽，但你回头一看，关卡上基本大同小异，或者说只是简单的敌人堆叠。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus HD1900, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>センチ: </b><br>
<span>十三机兵优秀的是剧情推进，让你每次都有卧槽，怎么回事的感觉</span><br>
<span>本身剧情你直接摊开来其实也就良作</span><br>
</p><p><b>朝日Asahi: </b><br>
<span>逻辑自洽又怎样，美工出色又怎样，重点是玩到结局都没有特别能煽情的地方啊，调动不了玩家情绪，故事在平淡中结束，这样真的好吗</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-N9600, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>Einnashe: </b><br>
<span>tonberry 发表于 2020-5-19 08:46</span><br>
<span>自然是两边的结合问题，这已经是大问题了，gameplay和剧情的割裂我觉得是十三机兵为了讲好剧情而服务才不 ...</span><br>
<span>个人感受，SLG部分和AVG部分的进度锁应该只是为了保证叙事流程上的一致性，不至于出现在AVG部分还没有明确的人物关系在SLG部分中表现出来。SLG部分在我看来除了引向结局的作用之外，主要是一个调剂。</span><br>
<span>至于SLG部分的设计水平，因为我香草社除了胧村正玩了一半PSV坏了以外都通了，龙冠白金，所以其实没有对香草社报太高的期望。他们的游戏基本都是上手的时候感觉颇爽，玩久了就发现其实没太多深度，重复部分很多。</span><br>
<span>香草社最吸引我的主要在于精致的手绘卡通画面，舞台剧式的剧情表现方式以及两者的结合。第三项是我尤为中意的。这个结合主要在于对比现实世界中的歌剧、歌舞剧、话剧等等，作为观众，你无论坐在什么位置观看都是有局限性的，坐在中远距离看的时候能把握舞台整体，一眼看见更多人物的肢体动作，但是看不清演员的面部表情。坐前排则相反。而香草社这种二头身三头身的人物，既有面部表情的描绘，又有一板一眼的肢体动作表现，还能适时进行舞台焦点的切换，总感觉比现场看戏还爽。</span><br>
<span>所以十三机兵把重点放在AVG部分我觉得就很好，本身这个社30人不到，我对他们做的游戏的“玩”这部分的期待就是比同人作品高一档，黄油厂比较好作品的水平，这次的SLG差不多就是这么个水平，所以我没有什么不满。</span><br>
</p><p><b>华发夜眼[CN]: </b><br>
<span>说神作真的过了，但是说缝合怪的肯定是以吊书袋为乐，没有基本鉴赏能力的人。</span><br>
<span>在我这的评价就是有一些遗憾缺陷，但是依旧是能给我极其良好的游玩体验的一款游戏，在2020年还能玩到我觉得是十分幸运的。</span><br>
<span>只要是不讨厌萝卜和日系jk美少女的人，我都会尝试推荐的一款作品。</span><br>
</p><p><b>pandaman7777: </b><br>
<span>我自己推剧情的习惯是一个角色推到头为止，可因为叙事和关卡设计的关系往往并不能一次性推到底，中间穿插着必须解锁的其他章节和战斗，这就导致本来每个角色的最后一章，摆出pose召唤机兵那个燃点的感染力大打折扣 = = </span><br>
</p><p><b>肛之练筋士: </b><br>
<span>说13机兵是缝合怪的先看看泥潭最爱的国家队？</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span>可能要么我看的少要么要求低，这么一个角色巨多的世界系还能逻辑基本自洽的故事，我已经很多年没见过了，玩的时候超感动的。煽情谁不会啊，想煽情玩底特律去？逻辑自洽才是ACGN领域的故事里最稀缺的品质啊。虽然不能跟严肃文学相比，但我就是想在游戏里见到这样的故事，然后终于见到了，这个感觉无可替代。</span><br>
</p><p><b>萨妃螺丝: </b><br>
<span>叙诡才是亮点，叙诡脱离叙述来说核诡弱的都是——</span><br>
<span>而且科幻作品看得多更能get到梗不是更惊喜吗</span><br>
<span>主楼说的第二种人纯粹就是吹逼KY，换别的圈子也一样，和是不是科幻厨无关</span><br>
</p><p><b>superlink: </b><br>
<span>tonberry 发表于 2020-5-19 07:49</span><br>
<span>这我就不太懂了，十三机兵这种明显在游戏设计上有缺陷的，为什么会被舆论抬高，就好比过去被国内玩家喻为 ...</span><br>
<span>神作之所以被人称为神作，并不是说完美无缺，而是在很多关键点到达了业界极限，可以在游戏史上画上一笔。真挑刺哪有挑不出毛病的作品。</span><br>
</p><p><b>superlink: </b><br>
<span>朝日Asahi 发表于 2020-5-19 09:22</span><br>
<span>逻辑自洽又怎样，美工出色又怎样，重点是玩到结局都没有特别能煽情的地方啊，调动不了玩家情绪，故 ...</span><br>
<span>这个看人吧，这么个温馨结局我觉得挺好。现代生活挺累的，给美好的念想不是蛮好的。这种感觉最终还是看个人，比如尼尔2这种也是吹得比较厉害的我个人看着就非常无感。</span><br>
</p><p><b>ssobsb: </b><br>
<span> 本帖最后由 ssobsb 于 2020-5-19 13:02 编辑 </span><br>
<span>若闲 发表于 2020-5-18 22:59</span><br>
<span>？？？</span><br>
<span>我怀疑你没理清426时间线</span><br>
<span>倒二周目杀6人被捕，然后最后的周目计划就是骗少女给人一人一发，所以你玩懂的说说我这时间线是哪出错了</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>缺点还是有的，比如后半有明显的赶工迹象</span><br>
<span>另外看原定的很多想法真的挺好的，话题迷宫和时间推移都很不错，最后没实现太可惜了</span><br>
</p><p><b>三长三短丶: </b><br>
<span>是我的问题？楼主号被盗了吗</span><br>
</p><p><b>雪风雾雨: </b><br>
<span>版主推荐?????</span><br>
</p><p><b>cnwind042: </b><br>
<span>这贴给我一种楼主前一秒还是正常人，下一秒就变丧尸了的感觉……</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>ssobsb 发表于 2020-5-19 12:52</span><br>
<span>倒二周目杀6人被捕，然后最后的周目计划就是骗少女给人一人一发，所以你玩懂的说说我这时间线是哪出错了[ ...</span><br>
<span>关键在于他不是一直想杀人，倒二到最后他已经知道杀人没用了。最后一周目他不是想杀人作战失败，而是不打算杀人了。</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>这楼主怎么了？？？</span><br>
</p><p><b>ssobsb: </b><br>
<span>若闲 发表于 2020-5-19 13:08</span><br>
<span>关键在于他不是一直想杀人，倒二到最后他已经知道杀人没用了。最后一周目他不是想杀人作战失败，而是不打 ...</span><br>
<span>第一，我又没说他想一直杀人，倒二杀了人是事实我阐述有问题?第二，谁说最后一周目他要杀人了，来一发说的是让药师寺给人注射</span><br>
</p><p><b>秋开: </b><br>
<span>若闲 发表于 2020-5-19 13:10</span><br>
<span>这楼主怎么了？？？</span><br>
<span>变异了</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span>广告哥病毒，简称G病毒</span><br>
</p><p><b>黄字: </b><br>
<span>这是什么新型盗号。。。。。</span><br>
</p><p><b>S.I.R: </b><br>
<span> 本帖最后由 S.I.R 于 2020-5-19 13:28 编辑 </span><br>
<span>十三机兵最大的问题毫无疑问就是叙事的问题。游戏里最有意思的故事是轮回几周目的那些角色的故事，但主角却不是他们。被打散在各个主线的碎片里一晃而过。</span><br>
<span>实际你操作的这群人对处于什么状况根本不在线，只是随机的左晃晃右晃晃。推进剧情的最主要环节有两个，一个是跑到一个地方，我突然想起了一段事情，强行闪回。还有一个是跑到了一个地方，看到了小机器人，强制给你播片。这种毁灭性的体验不知道怎么会有人觉得好呢？</span><br>
<span>除此之外，爱情戏跟没有一样。游戏设计的大部分角色没有足够的人物描写，怎么产生感情的都不知道，大多都是对眼就爱上了，跟发情似的。</span><br>
<span>游戏设计了一个角色你开启故事线，你必须打通大部分人的追忆篇。我还以为是什么惊天逆转，结果这个人的故事体验是“我知道了真相！”“你怎么知道的？”“我先去查了电脑知道了A，我又去查了电脑知道了B 吧啦吧啦”………………</span><br>
<span>另外关于崩坏篇。其实崩坏篇一开始就开启，基本已经剧透了一个事实。那就是这些人在追忆篇里都是不会死的。所以你对他们的遭遇也丝毫不会有波澜。其次，崩坏篇到后期知道真相后，就更加不热血了……具体原因是什么，我想打过游戏的人都知道……</span><br>
</p><p><b>f.w.: </b><br>
<span>这版主推荐的赌博广告惊到我了</span><br>
</p><p><b>セト: </b><br>
<span>tuatha 发表于 2020-5-19 08:37</span><br>
<span>刚补完b站推理神作异度侵入，嗯，前面确实加了本格推理要素吧，各种元素也结合的还行，但吹上天实在过分， ...</span><br>
<span>吹上天不至于吧。</span><br>
<span>异度侵入10集之后的剧情就开始草率了（讲完主角线之后）。播的时候也不少人这么说</span><br>
</p><p><b>Redis: </b><br>
<span>tonberry 发表于 2020-5-19 07:49</span><br>
<span>这我就不太懂了，十三机兵这种明显在游戏设计上有缺陷的，为什么会被舆论抬高，就好比过去被国内玩家喻为 ...</span><br>
<span>我是单纯作为avg来玩的</span><br>
<span>战斗我觉得就算拿掉也没问题</span><br>
</p><p><b>Redis: </b><br>
<span> 本帖最后由 Redis 于 2020-5-19 16:34 编辑 </span><br>
<span>我觉得你说的后者才是半桶水</span><br>
<span>科幻作为一个类型也发展了100年了，实际上完全全新的套路，基本是不可能没有前人没有创作过的。</span><br>
<span>所以机兵出彩的地方不在于这个包袱最后有多高明，而在于中间抖包袱这个过程。机兵涉及的科幻点子真的太多，当你进度40-50%的时候，那个时候你会迷失在故事无限的可能性之中，然后着迷于这样一个故事最后究竟会有怎样的结尾。这种体验是非常醍醐的，让你对于故事本身燃起巨大的憧憬。</span><br>
<span>最后结局真正送到你眼前的时候，觉得有些反高潮那是自然而然了。特别是最后一个反转，我觉得还不如没有。</span><br>
<span>但是这不妨碍这个剧本优异的素质，最后居然还能回到同一个点上来，的确是非常了不起。</span><br>
<span>接下来可以说一下这个故事的不足。这个故事最好把它当成一个科幻侦探故事来看，其实人物刻画在里面相对是比较次要的。由于剧情本体的存在感过于强大，除了极个别开了编剧视角的角色，剧情里面的角色都是被情节本身带着走的，换种说法是，这些角色没啥能动性，他们和上帝打了一个赌，但是这个赌局还是上帝设计的。</span><br>
<span>从个性来说，这些角色都是典型的anime模板，并且对于自己的模板从一始终，期待角色有有机的成长的，可能要失望了。</span><br>
<span>总的来说，这个故事给我的感觉就是这样的：有人在minecraft里面造了一台图灵完备的图灵机，喷子会说，图灵机什么了不起的，都快有100年历史了。但是作为观者，我还是觉得能用有限工具和手段，创造性的组合和交接，真正的制造出这种完备的机器，本身也是挺有想法和值得欣赏的了，也是一种创举了。</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>不，是根据对gal的热忱导致评价不同</span><br>
<span>我觉得可以把gal人士们称为“ACG老北京儿”，实在非常形象</span><br>
</p><p><b>岚绯: </b><br>
<span>有优点 有遗憾 但是体验独一无二 我觉得十三机兵在这个时代已经可以了</span><br>
</p><p><b>Niu: </b><br>
<span>個人體驗 我覺得13機兵之所以神作跟科不科幻沒有關係</span><br>
<span>實際上 我一個核心粉絲 玩下來研究透扯後 其實也沒有特別在意科幻這點</span><br>
<span>13機兵真正讓我瘋狂沉迷 做到可謂前無古人的地方是情報管理跟拼圖結構</span><br>
<span>13機兵之前沒有一個文字遊戲是真的能同時做到多視角 全程燒腦的情報管理 以及沒有邏輯矛盾的拼圖敘事</span><br>
<span>這遊戲劇情這麼沒懸念 超好猜</span><br>
<span>進度突破60%後接下來的展開全都是預料之內了</span><br>
<span>一般情況下 我多半會興趣衰退 靠惰性打玩遊戲 但是13機兵卻能做到持續讓我欲罷不能</span><br>
<span>明明拼圖的全體像已經知道了 剩下的幾塊拼圖碎片是什麼也知道了 但卻不曉得剩下的幾塊碎片該如何組合進拼圖整體</span><br>
<span>結果本來會讓我興趣降溫的展開 反而讓我的燒腦繼續升溫想要更多</span><br>
<span>我真的想洗掉自己的記憶 重新用不同的角色順序再玩一遍 換一種理解順序享受燒腦的快感</span><br>
</p><p><b>HUGOR: </b><br>
<span>superlink 发表于 2020-05-19 09:56:11</span><br>
<span>这个看人吧，这么个温馨结局我觉得挺好。现代生活挺累的，给美好的念想不是蛮好的。这种感觉最终还是看个 ...我觉得恰恰相反，阅历越深厚，对这个游戏的感触越深。本作并不是标新立异玩骚套路。纯粹的老男人狂欢向。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>windtrack: </b><br>
<span>很多云玩家不理解的是，十三机兵它不是一本叙事小说，它是一块拼图</span><br>
<span>你玩拼图拼到七七八八的时候会因为已经看出拼图的内容而不把它拼完么？</span><br>
</p><p><b>hahaha111: </b><br>
<span>不喜欢十三机兵的一般素质品味修养都很、</span><br>
</p><p><b>黄字: </b><br>
<span>hahaha111 发表于 2020-5-20 16:09</span><br>
<span>不喜欢十三机兵的一般素质品味修养都很、</span><br>
<span>喜欢的也有牛逼火腿这种乐色，没什么逼可装的。</span><br>
</p><p><b>西瓜田里的飞鱼: </b><br>
<span>十三机兵这种表现方式才能称为碎片化叙事吧</span><br>
<span>宫崎英高好好学学</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>西瓜田里的飞鱼 发表于 2020-5-20 19:18</span><br>
<span>十三机兵这种表现方式才能称为碎片化叙事吧</span><br>
<span>宫崎英高好好学学</span><br>
<span>十三机兵应该算是拼图式，到最后整体故事清楚明白一览无余。</span><br>
<span>碎片化叙事那就真到最后还是碎片，必须靠玩家想象力才能粘合，最后还是散装的</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-5-20 19:23</span><br>
<span>十三机兵应该算是拼图式，到最后整体故事清楚明白一览无余。</span><br>
<span>碎片化叙事那就真到最后还是碎片，必须靠玩 ...</span><br>
<span>把救命篇去掉算不算碎片化?</span><br>
</p><p><b>S.I.R: </b><br>
<span>13机兵在讨论剧情时最多的词就是让玩家自己去拼图。但实际玩家体验的过程是操作N个味同嚼腊的角色在做着一些漫无目的，看不到关联的事情。</span><br>
<span>我还是那句话，如果这个游戏的主角就是轮回几周的那些真正的主角，那叙事的体验会流畅得多，也好看得多。如果只是你过程不知道在干嘛，打完了看一下档案拼一下。这压根就没有叙事技巧可言，说是碎片化叙事只是在为这种拙劣的手法辩解。游戏不是剧情只要你说出来天花乱坠就是好剧本。</span><br>
<span>当然13机兵最后也没天花乱坠，反而泄了……那好的地方就只能被称为是那种中间不断反转的过程了。但实际上由于玩家无法与这些角色产生共情，所以也不会有什么感情上的起伏，单纯只能作为“我反转了我自己的想法”来欣赏。</span><br>
</p><p><b>Alomes: </b><br>
<span>makar0601 发表于 2020-5-18 23:06</span><br>
<span>淦。。。</span><br>
<span>泥潭为什么引用不反白......</span><br>
</p><p><b>alleriawr9: </b><br>
<span>都在吹拼图体验，可惜我一周目打通啥也没拼出来，不知道是智力问题还是阅历问题</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>S.I.R: </b><br>
<span> 本帖最后由 S.I.R 于 2020-5-20 20:21 编辑 </span><br>
<span>alleriawr9 发表于 2020-5-20 20:18</span><br>
<span>都在吹拼图体验，可惜我一周目打通啥也没拼出来，不知道是智力问题还是阅历问题</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 S ...</span><br>
<span>把档案全都重看一遍……这游戏就是这样的，你光玩那个追忆篇应该很难拼出发生的事情。</span><br>
<span>我不喜欢这游戏完全不是什么大杂烩之类的，纯粹是叙事过程体验极差。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>hypnossz86 发表于 2020-5-20 19:37</span><br>
<span>把救命篇去掉算不算碎片化?</span><br>
<span>我认为是不算。</span><br>
<span>我对碎片化的定义是作品本身给出不充足的信息，玩家依赖这些不充足信息自行想象补足内容。因为有效信息少，所以想象具有很大的猜测性。“折戟沉沙铁未销，自将磨洗认前朝。东风不与周郎便，铜雀春深锁二乔。”以该诗为例，碎片化叙事这里给出的实际只是折戟，而后面赤壁之战就属于自行想象链接成的内容。苏轼可以想象成赤壁之战，其他人也可以想象成其他战役事件。</span><br>
<span>我觉得十三机兵的究明篇主要还是用来梳理内容，也许有部分在秘密档案里说得更清楚明白，但大体上在信息量上没有大差异。所以即使去掉究明篇，玩家只是需要更花时间更不方便去得出这个结果，而这个明确的结果本身还是存在的。而碎片化的话，明确的结果本身应该是没有的，有的更多是猜想、假设。</span><br>
</p><p><b>yuwe0714: </b><br>
<span> 本帖最后由 yuwe0714 于 2020-5-20 20:37 编辑 </span><br>
<span>明显不算碎片化吧，我个人认为碎片化叙事很关键的一点就是“缺失”，而不是拆散或者乱序，就算探明篇去掉也就如楼上所言，梳理起来麻烦一大截，毕竟相当多的信息是掺杂在追忆篇的对话里，诸如早期机兵的研发等等，这些分散的信息凭着回忆去场景回放里试图精准筛选几乎不现实。但是这些信息确实是在游戏里已经交代了的，而碎片化叙事的“缺失”则是确实缺少能完整得出一套排他且唯一的理论和故事（官方版本）的信息，因为对各种碎片信息理解角度的不同，以及设想的出发点不一样，可以编撰出各种相对自圆其说的理论，最后是各路“X学家”整理出自己的一套说辞，互相之间在部分内容上的诠释可以截然不同</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>S.I.R 发表于 2020-5-20 19:43</span><br>
<span>13机兵在讨论剧情时最多的词就是让玩家自己去拼图。但实际玩家体验的过程是操作N个味同嚼腊的角色在做着一 ...</span><br>
<span>我不认为十三机兵用426之类人物做主角会把这个故事写好。因为十三机兵最底层的故事并不是个多么精巧复杂的内容，不如说这部分的冲突都是相当简单脸谱化的东西，没有太大深究价值，也就难以描写得出彩。至于426的行为，在当前视角下可能还能觉得他很厉害之类的，但实际上他作为一个多处出现的人物，很多时候负责的是把设定圆回来的工作，实际第一人称体验，很可能是有相当硬伤的。</span><br>
<span>至于另一部分的推论建立在对各路线角色的无感上，而这点，显然并没有这个共识。</span><br>
</p><p><b>色中饿鬼: </b><br>
<span> 本帖最后由 色中饿鬼 于 2020-5-20 21:10 编辑 </span><br>
<span>你们翻翻基督山伯爵原型的钻石谋杀案，只是个充满奇诡氛围的刑事案件。但是大仲马把整个法国社会的缩影都写了进去，成了不朽名著。皮科的故事</span><br>
<span> 　　像他往常写历史小说一样，大仲马首先去寻找真实的素材。他记起自己曾经浏览过一部记述真人真事的书，其中有个故事非常曲折动人，便借来重新细读。该书出版于1838年，作者为雅克·波歇，书名叫《从巴黎警察局路易十四时代至今的档案中摘录的回忆录》。波歇原是巴黎警察局的档案管理员，退休后，在记者艾弥尔·布施里以及拉摩特·隆贡男爵的协助下，将他在职期间摘抄的大量案情笔记加以整理，遂成这部6卷本的巨著。引起大仲马特别兴趣的那段记载，出自该书第5卷中题为《金刚石和复仇》的一章。这里，我们简单地介绍一下这个令人惊心动魄故事的梗概：</span><br>
<span>　　事情发生在1807年，那时，巴黎住着一个年轻的皮鞋匠，名叫弗朗索瓦·皮科。皮科虽穷，但相貌堂堂，新近刚同一个姑娘订婚。狂欢节的一天，他穿着节日的礼服来到他的朋友马蒂厄·卢比昂开的咖啡馆。卢比昂和他同乡，是尼姆城人，他嫉妒成性，见别人交了好运，总感到不是滋味。这天在咖啡馆里可巧还有三个尼姆人，都是卢比昂的邻居。见皮科穿得像新郎似的鲜亮，他们一齐拿他打趣。皮科喜不自禁地告诉他们，他果真要做新郎了，未婚妻玛格丽特·雅戈鲁是个孤女，不但人长得漂亮，还拥有一笔10万金法郎的财富！四个朋友听了，无不羡慕得眼红。</span><br>
<span>　　“什么时候举行婚礼啊？”卢比昂假意关心地问。</span><br>
<span>　　“下星期二。”皮科笃定地回答。</span><br>
<span>　　喝得醉醺醺的皮科离开了咖啡馆。剩下的四个人七嘴八舌地谈起来。在他们看来，臭皮鞋匠实在不配有这样的好运道。</span><br>
<span>　　“我要使这婚礼到时举行不成！”喜欢恶作剧的卢比昂宣布。</span><br>
<span>　　“你有什么办法？”其他三个尼姆人问。</span><br>
<span>　　“警察分局局长就要到这里来。我要对他说，我怀疑皮科是英国人的间谍。皮科受到审问，一定大为惊慌。这样，他的婚礼至少就要推迟一个星期。”卢比昂胸有成竹地说。</span><br>
<span>　　1807年，正值拿破仑帝国时期。自从法国资产阶级革命爆发以来，英国几乎一直是法国的头号敌人，它是历次反法联盟的主要组织者。1807年，第四次反法联盟建立不久，英法两国在军事、政治、经济上全面对抗达到了空前激烈的程度，在这种形势下，向帝国当局揭发某人是英国间谍，可不是闹着玩儿的。三个尼姆人当中一个叫安东·阿吕的觉着于心不忍。</span><br>
<span>　　“这可是个损德的把戏啊。”阿吕说。</span><br>
<span>　　“没关系，狂欢节里是可以捉弄捉弄人的！”卢比昂和另外两个尼姆人都觉得这样做有趣得很。</span><br>
<span>　　卢比昂说做就做，当天就向警察分局局长打了小报告。偏偏那位局长是个轻信、莽撞而又小有野心的人。他认为能抓住这个英国间谍是显身手、出风头的良机，也不加调查核实，就写了一份报告呈交给拿破仑的亲信萨瓦利将军，即未来的帝国警察总监罗维戈公爵。当时旺岱地区由英国支持的保王党叛乱相当活跃。萨瓦利想：“毫无疑问，这个皮科一定是路易十八的一个秘密间谍！”于是可怜的皮科当夜被捉去，从此杳无音信。父母和未婚妻多方追寻，得不到半点线索。</span><br>
<span>　　漫漫7年过去。1814年，拿破仑帝国在第六次反法联盟的合击之下垮台了。一个犯人从费奈斯特莱尔堡监狱获释，他就是弗朗索瓦·皮科。7年铁窗生涯，把他折磨得憔悴不堪，与当年的皮鞋匠判若两人。在狱中，他曾尽心地照顾过一个由于政治原因而被监禁的身患重病的意大利高级神职人员，此人感激皮科的一片赤诚，不但传授给他各种知识，而且在临终前指定他为自己财富的惟一继承人。出狱后，皮科首先按照此人的指示，前往意大利、荷兰、英国等地取得应继承的全部财产，共有800万法郎的动产，200万法郎的珠宝和300万法郎的黄金，还有大量各国钱币。皮科一变而为富豪。然后便化名约瑟夫·吕歇尔回到巴黎，在他从前的住处安顿下来。他装着随随便便的样子向人们询问：7年前突然失踪的皮鞋匠皮科究竟遇到了什么意外？有人告诉他：四个恶作剧的家伙开了一个玩笑，葬送了皮科，未婚妻雅戈鲁小姐认为皮科一准丧了命，在哀悼他整整两年之后，迫不得已，嫁给了带头肇事者——已经死了妻子的咖啡店老板卢比昂。皮科接着打听另外三个肇事者的姓名，有人对他说：</span><br>
<span>　　“你可以去问一下叫安东·阿吕的人，这人现住尼姆城。”</span><br>
<span>　　皮科化装成意大利神父，连忙赶往尼姆，找到了开小饭馆的阿吕。他自称从费奈斯特莱尔堡监狱出来，受狱友皮科之托，来弄清究竟谁害皮科坐的牢。</span><br>
<span>　　“按照皮科的意愿，如果你把那些坏蛋的名字说出来，这颗金刚石就属于你了。”假神父边说边摆弄着一颗迎着灯光闪烁的金刚石。</span><br>
<span>　　金刚石使阿吕忘乎所以了，他不顾一切后果地回答：</span><br>
<span>　　“告密的是卢比昂，帮凶是食品杂货商尚巴尔和制帽工人索拉利。”</span><br>
<span>　　皮科既已探出他的四个仇人，一连串不择手段的复仇活动就开始了。</span><br>
<span>　　几天后，卢比昂的咖啡馆雇用了一名叫普罗斯佩的侍者。此人生着一张饱经风霜的面孔，穿着一身磨损了的旧衣裳，看上去有50岁的模样。他就是皮科新的化身。阿吕向他揭发出的另外两个尼姆人还是这家咖啡馆的常客。可是有一天，其中一个叫尚巴尔的没有露面。原来前一天他被人刺死于艺术桥上。当人们发现他的尸体时，只见插在他身上的那把**的把柄上挂着一张纸条，上写：第一号。</span><br>
<span>　　咖啡馆老板卢比昂的前妻撇下一子一女。女儿今年16岁，长得如花似玉。忽然有一个自称侯爵和百万富翁的纨袴子弟追求她，致使她怀了孕。卢比昂原谅了那浪荡子，并答应他娶自己的女儿。可是就在婚礼进行当中，新郎逃之夭夭。原来他既非侯爵，也非巨富，而是一个在逃的苦役犯。卢比昂的女儿只落得身败名裂。</span><br>
<span>　　祸不单行，几天后的一个星期日，一场神秘的大火又烧毁了卢比昂的店堂和住宅。卢比昂破产了，只有另一个老顾客尼姆人索拉利和侍者普罗斯佩还关心他。不过几天以后，索拉利被人毒死，在盖着他的尸体的黑布上，别着一张纸条，印有“第二号”的字样。</span><br>
<span>　　卢比昂的儿子欧仁是个意志薄弱的青年。不知从哪里来的一群坏人勾引了他，把他卷入一起盗窃案，被判20年监禁。卢比昂丧尽了名誉和财产。卢比昂夫人，起先是皮科的未婚妻玛格丽特，也在1820年痛苦地死去。普罗斯佩趁卢比昂穷途末路，向破了产的老板献出了自己的一点积蓄，不费力就买得卢比昂失去身价的女儿做了情妇。</span><br>
<span>　　接踵而来的灾祸，害得卢比昂简直要发疯了。然而皮科对他的报复还没有结束，一天傍晚，卢比昂正在士伊勒里公园的一条幽暗的小径上散步，一个蒙面人出现在他的面前：</span><br>
<span>　　“卢比昂，你还记得1807年吗？”</span><br>
<span>　　“为什么？”</span><br>
<span>　　“因为那是你作孽的一年。”</span><br>
<span>　　“作的什么孽？”</span><br>
<span>　　“你难道不记得，出于嫉妒，你曾把你的朋友皮科投进牢房吗？”</span><br>
<span>　　“啊！上帝惩罚得我……多严厉啊！”</span><br>
<span>　　“不，不是上帝，是皮科。为了报仇，他刺死了尚巴尔，毒死了索拉利，烧毁了你的房子，带坏了你的儿子，让一个苦役犯做你女儿的丈夫……是的，在你的侍者普罗斯佩的身上，认一认皮科吧，不过这只能是在他放置‘第三号’纸条之时！”</span><br>
<span>　　皮科刺死了卢比昂。可是在他走出士伊勒里公园的时候，一只钢铁一样有力的手臂抓住了他，堵住他的嘴巴，把他拖到一个地窖里。</span><br>
<span>　　“怎么样，皮科？你花了10年时间来报复三个倒霉的人，……你犯下了令人发指的罪行，而我做了你的帮凶，因为是我把你遭受不幸的隐情出卖给了你。……我就是安东·阿吕！我远远地注视着你的犯罪活动。我终于明白了你是谁。我到巴黎来就是为了把一切都告诉卢比昂。魔鬼却让你比我先行了一分钟。”</span><br>
<span>　　“我现在在哪里？”</span><br>
<span>　　“这又有什么关系呢？你是在一个既得不到援救又得不到怜悯的地方。”</span><br>
<span>　　一报还一报，皮科被野蛮地弄死了。阿吕逃往英国。1828年，阿吕重病垂危之际，把一位牧师请到他的病榻前，口述了这桩可怕奇遇的详情，并允许在他死后把记录寄给法国司法当局。</span><br>
<span>　　忏悔牧师遵循了阿吕的遗愿，这份珍贵的文献才得以存入巴黎警察局的档案。正是在那里，雅克·波歇读到了它。</span><br>
</p><p><b>windtrack: </b><br>
<span>S.I.R 发表于 2020-5-20 19:43</span><br>
<span>13机兵在讨论剧情时最多的词就是让玩家自己去拼图。但实际玩家体验的过程是操作N个味同嚼腊的角色在做着一 ...</span><br>
<span>我觉得你所谓的</span><br>
<span>操作N个味同嚼腊的角色在做着一些漫无目的，看不到关联的事情</span><br>
<span>才是十三机兵剧情和叙事真正的魅力所在</span><br>
<span>本周目的十三个人，再加上玉绪和冲野，其实没有一个人知道世界的真相（挂逼眼镜哥就不提了），而每个人在不知情的情况，从出生开始命运就已经同整个世界相连，被命运牵引，又在反抗命运。426和老师这种影子主角的存在，其实是帮助玩家开展上帝视角的工具。在整个游戏进行到50%、60%左右的时候，拥有上帝视角的玩家其实已经完全掌握了整个游戏的情况，然而处在各自故事线的主角却依然独自要与命运搏斗，最终因为命运的纠缠走到一起，这不才是本作的核心——少男少女们的冒险么？</span><br>
<span>也正是靠着这些漫无目的，毫无关联的拼图式叙事，十三机兵才能把10数位角色各自的魅力全部展现出来，如果按照线性叙事来进行，恐怕这部游戏就不是少男少女们的冒险而是426与千寻穿越时空的爱情这种俗套了。</span><br>
<span>当然了，十三机兵单纯的从故事本身来看，并不是一个多优秀的剧本。然而游戏不是电影也不是小说，与电影小说被动接受信息相比，玩家自由选择获取信息以及信息的交互才是游戏的核心，十三机兵正是将这点做到了极致，用最好的表现方式讲了一个并不算太烂的故事。在这个大部分游戏连讲故事都做不好的时代，十三机兵确实值得吹上一段时间。</span><br>
</p><p><b>S.I.R: </b><br>
<span> 本帖最后由 S.I.R 于 2020-5-21 11:11 编辑 </span><br>
<span>windtrack 发表于 2020-5-21 11:00</span><br>
<span>我觉得你所谓的</span><br>
<span>才是十三机兵剧情和叙事真正的魅力所在</span><br>
<span>不，我恰恰认为13机兵有一个好的故事，但没有好的叙事。</span><br>
<span>这个游戏叙述真相的过程并不是通过这13个角色在行动中一点点地探知到真相。他们的行动是纯粹地漫无目的。</span><br>
<span>那玩家怎么知道真相的呢？往往是一个角色，过来暴力跟你说，我知道这世界的真相，然后巴拉巴拉跟你说一通。这个角色一般是冲野和小机器人。</span><br>
<span>另外还有一个真相的获得途径，就是角色先漫无目的过了一段日常，然后走到一个地方莫名其妙开始头痛，展开一段回忆。跟上面一样，本质都是暴力塞给玩家剧情而没有叙事。</span><br>
<span>至于最后，鬼畜眼镜那一整段更是无探寻真相过程的典型。内容无非就是他去查了电脑然后知道了XXXX真相。然后就直接告诉你了。</span><br>
<span>为什么我觉得是好的故事，是因为轮回几周的那些“真正的主角”，内容是有吸引力的，而且会带来很强的情感体验和反转。但游戏并未着墨，只是用片段式的几个画面让你去脑补那些故事。如果让玩家去操作那些角色，我相信会有非常大的改进。</span><br>
</p><p><b>lly778: </b><br>
<span>S.I.R 发表于 2020-5-19 13:26</span><br>
<span>十三机兵最大的问题毫无疑问就是叙事的问题。游戏里最有意思的故事是轮回几周目的那些角色的故事，但主角却 ...</span><br>
<span>同感。</span><br>
</p><p><b>tonberry: </b><br>
<span> 本帖最后由 tonberry 于 2020-5-21 11:22 编辑 </span><br>
<span>windtrack 发表于 2020-5-21 11:00</span><br>
<span>我觉得你所谓的</span><br>
<span>才是十三机兵剧情和叙事真正的魅力所在</span><br>
<span>你说的最后一段就是我觉得不满的地方，十三机兵并没有多好的利用到游戏这一载体啊，你就算把SLG抛开不要掉，可交互部分也是相当薄弱</span><br>
<span>“在这个大部分游戏连故事都讲不好”，我觉得还有一个原因是越来越难把故事讲好，十三机兵在灌输剧情信息量上还是很直接粗暴的</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus HD1900, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>ybfelix: </b><br>
<span>其实“世界的真相”2188年的全套纪录都好好地放在中枢里，每一个找到中枢，并有时间坐下来读资料的人最终都能够得到正确的结论。剧情冲突展开是靠心思不同的角色互相隐瞒，以及各种失忆展开的。</span><br>
<span>不过这带来另一个问题：426和首轮森村应该第一时间就设法返回地下中枢并查明这些啊。可能要用传送和资料解密的工具包是他们花很长时间开发的，但后人可以轻松沿用来圆吧。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1935976[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>十三机兵的评价是不是根据科幻作品阅历而呈现很大差别？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1935976-1-1.html</link>
      <description>十三机兵的评价是不是根据科幻作品阅历而呈现很大差别？&#13;
看了一下网上的评论，主要分成两种。
&#13;
一种评价是神作，好玩，吹爆，舔爆，谈恋爱真开心，不玩就是吃亏，不玩就是亏了十个亿；
&#13;
而另一边评价是大杂烩，拿来主义，缺少原创的缝合怪，瞎吹的人都是少见多怪，然后如数家珍一样列出一串儿科幻作品。
&#13;
这样的差异是科幻作品阅历导致的吧？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>cstcst0103: </b><br>
<span>十三机兵的评价是不是根据科幻作品阅历而呈现很大差别？</span><br>
<span>看了一下网上的评论，主要分成两种。</span><br>
<span>一种评价是神作，好玩，吹爆，舔爆，谈恋爱真开心，不玩就是吃亏，不玩就是亏了十个亿；</span><br>
<span>而另一边评价是大杂烩，拿来主义，缺少原创的缝合怪，瞎吹的人都是少见多怪，然后如数家珍一样列出一串儿科幻作品。</span><br>
<span>这样的差异是科幻作品阅历导致的吧？</span><br>
</p><p><b>Ditfran: </b><br>
<span>我就是前者了等一个阅历丰富的评价</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>我的贴子又能发挥余热了</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1925495-1-1.html</span><br>
<span>对于游戏的剧情，很多人只满足于知道“剧情写了什么”然后就去高谈阔论下结论了，而根本不关心究竟游戏是如何表达剧本的，如何呈现剧本的</span><br>
<span>没错 我批的就是你说的第二种人</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>反正像老年菜，书记这几个人吹爆的游戏，我就不太想吹。</span><br>
</p><p><b>小修: </b><br>
<span>最近做13机兵的节目，撒网等一个侃侃而谈的大佬。</span><br>
</p><p><b>yuwe0714: </b><br>
<span> 本帖最后由 yuwe0714 于 2020-5-18 21:13 编辑 </span><br>
<span>根据身边打完的网友的反馈来看，也存在科幻作品阅历丰富但是打完依然给了高评价以及平时就没怎么看科幻作品，完全打不下去的。</span><br>
<span>前者对于能做到糅合了众多桥段和设定之后还能做到相对自恰感到很满意。后者看反馈单纯就是提不起兴趣继续玩。</span><br>
</p><p><b>萨拉丁: </b><br>
<span>yuwe0714 发表于 2020-5-18 21:10</span><br>
<span>根据身边打完的网友的反馈来看，也存在科幻作品阅历丰富但是打完依然给了高评价以及平时就没怎么看科幻作品 ...</span><br>
<span>科幻作品阅历丰富打完这个给高评价太正常了，这就是个中老年科幻厨献给黄金时代科幻的情书。</span><br>
<span>念书单谁不会，那个谁不也很擅长。怎么把这么多梗揉进去才是本事。</span><br>
</p><p><b>听风不是雨: </b><br>
<span>无关对错也无关游戏，我生理上讨厌第二种人</span><br>
</p><p><b>百合豚: </b><br>
<span>反了吧，科幻作品看得多的才会给出高评价吧</span><br>
</p><p><b>cowgp01: </b><br>
<span>不，很多人都看出里面的老梗，但是把老梗融合努力写出自己的东西，而不是靠灵光一闪卖个概念才是值得高评价的地方</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>伪装时间穿越有什么例子？</span><br>
</p><p><b>Bruce33: </b><br>
<span>我科幻小说还是电影都看的很多，我也觉得这游戏挺不错的.</span><br>
</p><p><b>缤纷如落絮: </b><br>
<span> 本帖最后由 缤纷如落絮 于 2020-5-18 21:30 编辑 </span><br>
<span>whzfjk 发表于 2020-5-18 21:18</span><br>
<span>伪装时间穿越有什么例子？</span><br>
<span>只算伪装的话，记得有个超级中二的正义侠机甲漫画，以为机甲是未来穿越到现在的，其实“现在”是这群机器人仿造过去灭亡的人类社会重建的，还有个血浆魔法少女漫也是类似的玩意</span><br>
</p><p><b>RushMove: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2020-5-18 21:08</span><br>
<span>我的贴子又能发挥余热了</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1925495-1-1.html</span><br>
<span>我认同叙事不等于故事情节，不过十三机兵的叙事水平真的到了“神作”的水平吗？至少我觉得在角色塑造，感情描写，台词设计，调动玩家情绪这几个方面有不少问题</span><br>
</p><p><b>pandaman7777: </b><br>
<span>算乐观爱好者不敢说阅历丰富，对13jb的评价是良作不至于吹爆。可能我是用碎片时间比较零碎通关的，到了终盘很多细节已经忘记了又没有太多时间去看游戏里的大事记与词典梳理思路，当然每次看到那些让人会心一笑的致敬和桥段还是会超high的</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6010, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>cstcst0103: </b><br>
<span>百合豚 发表于 2020-5-18 21:15</span><br>
<span>反了吧，科幻作品看得多的才会给出高评价吧</span><br>
<span>身边一位科幻作品看得多的人，且在没有被剧透的情况下打完了之后评价十三机关</span><br>
<span>缝合水平虽然高，但是精力全用在怎么把故事讲完上，很难体会到作品想传达什么思想或者信念，作为一个科幻作品没什么原创，比较失望。</span><br>
</p><p><b>RUANHYC: </b><br>
<span>我觉得是即使把老梗融在一起也不影响这是个好故事啊</span><br>
</p><p><b>iqbsh38: </b><br>
<span>至少在塑造人物和埋伏线方面是可以评中上的 别忘了这剧情基本是神谷一个人的作品 这么巨大的量 一个人能做到这个地步已经是前无来者了</span><br>
</p><p><b>miu255: </b><br>
<span> 本帖最后由 miu255 于 2020-5-18 21:44 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>萨拉丁: </b><br>
<span>cstcst0103 发表于 2020-5-18 21:27</span><br>
<span>身边一位科幻作品看得多的人，且在没有被剧透的情况下打完了之后评价十三机关</span><br>
<span>缝合水平虽然高，但是精力 ...</span><br>
<span>要有点什么原创的精深内核你这对任何文艺创作都是个非常高的要求了，这作品就算到不了神作的级别也不是某些人嘴里的拼拼凑凑杂烩大集合吧？说话还是要讲良心的。</span><br>
</p><p><b>缤纷如落絮: </b><br>
<span>换个说法老梗集合就是科幻角度上看老旧，不前沿，没新东西吗，我依然不觉得非试验性科幻作品一定需要这些</span><br>
</p><p><b>makar0601: </b><br>
<span>后者明显是没看多少作品的报菜名</span><br>
</p><p><b>yuwe0714: </b><br>
<span> 本帖最后由 yuwe0714 于 2020-5-18 21:41 编辑 </span><br>
<span>萨拉丁 发表于 2020-5-18 21:12</span><br>
<span>科幻作品阅历丰富打完这个给高评价太正常了，这就是个中老年科幻厨献给黄金时代科幻的情书。</span><br>
<span>念书单谁不 ...</span><br>
<span>确实，除了认识的网友之外，之前打完那段时间到处在国内各路游戏社群看了不少关于这部的反馈，其中科幻作品阅历多的人对这部的评价并不是只有吹爆或者只有不过尔尔。列了一堆《 》然后各种挑刺的人见了好几个，评价整体态度是褒扬也有一堆。</span><br>
<span>我个人对科幻作品远谈不上“阅历”可言，科幻小说三巨头的作品都是只是分别看过几部，对于科幻电影和adv也没能到哗啦啦列一个单子出来归类分析一通的地步，不过在推这部的时候也能看出有致敬好些作品的桥段了，这楼虽然说估计点进来还没玩过的人应该都有被剧透的心理准备了，但是还是避免直接详述是哪些部分了。至少我打完是不觉得存在像“缝合怪”这一说的，毕竟这些设定和桥段在整体剧情上融合得不算生硬，感受不到多少强行缝合的感觉。</span><br>
<span>对这部感到缺陷的部分反而感觉是这部为了不继续拖好几年才能发售所以说压缩删减了部分角色的线路，导致有部分角色的线收尾过于生硬，以及部分角色塑造上有些不够印象深刻,还有某位角色更是惨到在其他角色的线路里只剩一点残渣。</span><br>
<span>只就我个人的观察来看，楼主直接把关于这部的两极评价划归到是因为评价者科幻作品阅历的丰富与否，有失偏颇。</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>说到底甩阅历也不过是节约沟通成本的手段罢了，更何况阅历的多寡和鉴赏水平的高低还不总是成正比。</span><br>
</p><p><b>人生オワタ: </b><br>
<span>玩游戏主观唯心就好，真要客观而论，两种人都讨人嫌</span><br>
</p><p><b>ziyer: </b><br>
<span>whzfjk 发表于 2020-5-18 21:18</span><br>
<span>伪装时间穿越有什么例子？</span><br>
<span>可能涉嫌剧透，雷顿的最后的时间旅行就是这样的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 9, Android 10上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>tonberry: </b><br>
<span>没逛过相关讨论帖，不清楚泥潭总体舆论咋样，五一通关的，玩完感觉还不错，没有科幻作品阅历，但可能是外界评价太高，初期就在脑内搞了各种假说，并且不断否定剧情前期给的各种表象，导致我差不多就在前期就猜到剧情大概了。</span><br>
<span>我觉得不错，是因为剧情体验确实还可以，塔防游戏也挺好玩，让我的五一假期很满足很充实。但是神作就有点过了，战斗部分与剧情割裂的像两款游戏，还有前面说的缺乏共情、缺乏表达。香草社美术虽然好看，但2d横版的叙事方式在长篇幅故事讲述上的乏味立马被放大，毕竟已经没有过去的动作游戏体验作为调剂。最后十郎和药师寺的那类特写cg多来点就能让演出打动人心。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus HD1900, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>东方定助: </b><br>
<span> 本帖最后由 东方定助 于 2020-5-18 22:09 编辑 </span><br>
<span>最后又进一步把设定变成脑后插管真的吹不起来，少年保卫世界的感觉完全被破坏了。把所有人的剧情收束在开战前降低叙事难度，战斗部分完全和avg部分割裂，这种呈现方式怎么也算不上特别高明。还是早期废案里那种每波进攻间歇还有闲功夫在课外活动室里开作战会议的校园气质更吸引我。</span><br>
<span>最后说这波输了数据就要清零一切重来也有点刻意，等于前面几十次全灭都是全员摸鱼没有积累一点经验，全靠426三人进入飞碟这个关键事件才成功破局，风头都被426抢了。</span><br>
</p><p><b>毛头小希: </b><br>
<span>whzfjk 发表于 2020-5-18 21:18</span><br>
<span>伪装时间穿越有什么例子？</span><br>
<span>雷顿教授</span><br>
<span>不过雷顿教授里确实有很多跟魔法一样的黑科技</span><br>
</p><p><b>ssobsb: </b><br>
<span>这游戏亮点是叙事，单看剧情不就是426杀人作战失败，计划变成给每人来一发</span><br>
</p><p><b>normalli: </b><br>
<span>十三机兵就是特别日式科幻的感觉，有非常详实的细节设定，但整体却有点不合理</span><br>
</p><p><b>lly778: </b><br>
<span>13机兵总体算是佳作，但也有着很多硬伤。我认为这游戏充斥着一种割裂感，战斗和日常割切就先不提了。</span><br>
<span>追忆篇中玩家的行为和真相也是割裂开的，或者说是玩家在解开整个世界观中没有参与感，一切都是靠回忆，一切好像都是426把玩家安排得死死的，玩家能做的只是重复的日常，然后触发回忆，然后世界观就出来了，而且一直到追忆篇结束，也没有再剧情中完整梳理一次时间线，玩家只能再对着究明篇去一点点梳理，使得最后发现像是读了一个和自己没啥关系的故事。</span><br>
<span>另外13条线由于篇幅过短，主角的塑造过于刻板化，让人印象不深，除了比治山夸张的塑造，其他主角或者其他人物线可以合并，以更好的塑造人物。</span><br>
</p><p><b>clover293: </b><br>
<span> 本帖最后由 clover293 于 2020-5-18 22:38 编辑 </span><br>
<span>因为看过几本小说或者电影就觉得自己阅历丰富的那种行为叫装逼</span><br>
<span>那看过莎士比亚的岂不是认为现在的所有电影都是都是老套</span><br>
</p><p><b>黄字: </b><br>
<span>如果一个人的水平确实足够高，只喜欢水平特别高的作品，那我觉得十三机兵确实不够格。</span><br>
<span>但如果这个人天天贴贴这个贴贴那个，CP这个CP那个，狂吹冰火电视剧深刻E17牛逼水仙前无古人后无来者，那他喷十三机兵烂大街缝合怪就是双标了。</span><br>
<span>我讲了很多次，十三机兵不是拿来对标什么科幻名作，黄油meta悬疑经典的，是拿来打脸底特律、革命机、AZ、国家队、铁血等讲故事、科幻设定、人物塑造无比拉胯的“大作”的。</span><br>
</p><p><b>大江户战士: </b><br>
<span>科幻作品最重要也是最难的其实是逻辑自洽，这一点十三机兵做得很好，可以说是合格的SF作品了</span><br>
</p><p><b>adslnet0519: </b><br>
<span> 本帖最后由 adslnet0519 于 2020-5-18 23:05 编辑 </span><br>
<span>我科幻小说看的不多，科幻电影也就看的是那些评分高的或者经典的，玩这游戏的感觉是，时不时能发现一个点子和某部电影里的很像，感叹一句woc nb然后继续推剧情，然而我觉得这部游戏的重点除了剧情以外，在于机械和美少女啊（庵野秀明诚不我欺</span><br>
<span>但是随后我在吃了安利推完了baldr sky打到true end之后，相比之下，我感觉十三机兵的结尾确实是缺乏一点冲击力，有可能是通关时长的缘故，也可能是因为剧情锁和崩坏篇的缘故（这里我要吐槽一句崩坏篇居然还藏对话，导致我在搞清楚人物关系之后又从第一关开始打了一遍），导致十三机兵在情感体验上不是很流畅，感动的情节也不是太多，更多的体验是，推完一段剧情戛然而止，然后换人还要整理思路，简单来说就是十三条线切换起来太费脑了。</span><br>
<span>我现在觉得，要是香草社把剧情做成一条线，重新编排一下剧本，安排好所有人的起承转合，再加点料把对话量撑足一点，可能在游戏体验上会好一些，毕竟说到底，这是个avg游戏，卖四百块但我只打了30小时就白金了，这也有些不尽如人意（以及崩坏篇靠某几个技能就可以无脑了……</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>ssobsb 发表于 2020-5-18 22:25</span><br>
<span>这游戏亮点是叙事，单看剧情不就是426杀人作战失败，计划变成给每人来一发 ...</span><br>
<span>？？？</span><br>
<span>我怀疑你没理清426时间线</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>要思想有点难为游戏了，我游戏玩的少，能体现出高深思想的一只手数的过来。。。大部分讲好一个故事就合格了</span><br>
</p><p><b>makar0601: </b><br>
<span>ziyer 发表于 2020-5-18 21:54</span><br>
<span>可能涉嫌剧透，雷顿的最后的时间旅行就是这样的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 9, Android 10上的 S1Next-鹅版 v1 ...</span><br>
<span>淦。。。</span><br>
</p><p><b>黄字: </b><br>
<span>adslnet0519 发表于 2020-5-18 22:58</span><br>
<span>我科幻小说看的不多，科幻电影也就看的是那些评分高的或者经典的，玩这游戏的感觉是，时不时能发现一个点子 ...</span><br>
<span>baldr系列一个套路用好几遍了，sky也用不是最好的，只是剧情最长的。</span><br>
<span>虽然十三机兵也是奥丁领域同一套路再用一遍就是。</span><br>
<span>这些年科幻+Ragnarök的组合实在太多了，确实缺乏新鲜感，只能说做太久了。</span><br>
</p><p><b>S.I.R: </b><br>
<span>我觉得不会因为科幻作品阅历产生差别</span><br>
<span>会因为对叙事水平的要求而产生差别。</span><br>
</p><p><b>112zero: </b><br>
<span>说的对说的对，佳作，好！</span><br>
</p><p><b>哆哆鸡: </b><br>
<span>不知道为什么全都在说剧情，就算是缝合怪拿来主义又怎么了。</span><br>
<span>个人纯主观觉得故事谜团解开之后其实很一般，如果换成普通galgame那样大段文字加立绘我可能都玩不下去，</span><br>
<span>但是业界独一份的adv体验形式，再加上香草社的美工。光是这2点就值得一个佳作的评价了</span><br>
<span>对我来说，你就是把科幻元素去掉，剧情换成单纯就是13个人搞校园瞎几把贵乱，我也能玩下去</span><br>
</p><p><b>セト: </b><br>
<span>缝合怪这三字说出来就已经没啥好说的了。</span><br>
<span>如果看那么多作品结果是变成分辨不出作品哪部分是作者创作的价值，那还不如少看点好。</span><br>
</p><p><b>cvql: </b><br>
<span>前半段是优秀的，后半段明细有赶工痕迹。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-N9760, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>superlink: </b><br>
<span>明显还是砍了不少地方，比如很多人关心的狗粮。</span><br>
</p><p><b>violettor: </b><br>
<span>十三机兵涉及的动画和电影我之前差不多都看过。但是我依然觉得这是一个世纪神作，光是能把这些设定串在一起而不突兀并且互为伏笔，这剧本就已经超神了。你看机战这几年写的都是什么鬼，大乱斗题材的作品就没有几个好剧本。甚至漫威这种本身就是统一世界观的系列，惊奇队长和黑豹也是一股强行缝合味。我觉得阅历够多和够少的都会肯定十三机兵的价值，反而是一些只看了三四部作品就嚷嚷的小鬼会看不上。个人看法。</span><br>
</p><p><b>tonberry: </b><br>
<span>violettor 发表于 2020-5-19 07:11</span><br>
<span>十三机兵涉及的动画和电影我之前差不多都看过。但是我依然觉得这是一个世纪神作，光是能把这些设定串在一起 ...</span><br>
<span>这我就不太懂了，十三机兵这种明显在游戏设计上有缺陷的，为什么会被舆论抬高，就好比过去被国内玩家喻为神作的异度装甲，但战斗设计上的欠缺以及后半部分显而易见的缩水以至于坐着椅子纯讲故事，这些都会让人清楚意识到异度装甲也是有明显缺陷的rpg，所以我就在想大家评价十三机兵是按啥标准</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus HD1900, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>tuatha: </b><br>
<span>刚补完b站推理神作异度侵入，嗯，前面确实加了本格推理要素吧，各种元素也结合的还行，但吹上天实在过分，导致预期太高看完只能“就这”了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BLA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>Einnashe: </b><br>
<span>tonberry 发表于 2020-5-19 07:49</span><br>
<span>这我就不太懂了，十三机兵这种明显在游戏设计上有缺陷的，为什么会被舆论抬高，就好比过去被国内玩家喻为 ...</span><br>
<span>所以这个“游戏设计上有缺陷”是指什么有缺陷呢？</span><br>
<span>是说AVG部分的多线叙事构成和引导有缺陷？</span><br>
<span>还是SLG部分的数值和关卡设计有缺陷？</span><br>
<span>还是两边的结合方式有缺陷？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1935976[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
