<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>[被本人看到了] 百合让我成为人（二）——对谈◆宫泽×草野</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>[被本人看到了] 百合让我成为人（二）——对谈◆宫泽×草野</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 10:58:54 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[被本人看到了] 百合让我成为人（二）——对谈◆宫泽×草野[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1906940-1-1.html</link>
      <description>[被本人看到了] 百合让我成为人（二）——对谈◆宫泽×草野&#13;
 本帖最后由 スピードワゴン 于 2020-1-15 20:21 编辑 

前篇专访翻译见此领教了宫泽老师"平平无奇"的百合救赎宣言，相信在座各位已不禁为之垂泪，一位心思细腻楚楚可怜的老屁股阿宅形象简直力透带鱼屏背。没有想到，转眼间就有一90后新生代萌二·草野氏当场叫板，竟要以一己之力挑战"强百合""跨种族百合""不存在百合""音乐百合"等数座大山。两只萌虎眈眈相视，紧张的气氛一触即发，究竟谁才能活到最后？本人特赛翻中世纪文献一则，望与朱军共赏奇观。
&#13;
来源
&#13;
前注：本文发表于2018/09/13，活动进行于2018/08/24（原活动标题"平成最後の夏と百合　宮澤伊織✖️草野原々"）。文中涉及作品如有中文地区译名则继续沿用，如无则保留原文。
&#13;
[*]宫泽伊织
&#13;
生于秋田县，2011年以《我的魔剑废话很多》出道。2015年，以《神々の歩法》获第6届创元SF短篇奖。隶属于“冒险企划局”，以“魚蹴”名义参与《インセイン》等TRPG的replay和世界设定中。现由早川文库JA出版其创作中的《里世界郊游》系列。
&#13;
[*]草野原原
&#13;
 生于1990年，广岛县出身。毕业于庆应义塾大学环境信息学部，现就读于北海道大学大学院理学院。2016年以《最后也是最初的偶像》获第4届早川SF大赛特别奖，并以该作发行的电子版出道。该作于2017年获第48届星云奖（日本短篇部门）和Sense of Gender奖（“向未来展翅高飞的偶像”奖项），作者本人获第27届暗黑星云奖（嘉宾部门），该作另发行英文版。
&#13;
[*]采访&amp;原稿构成
&#13;
沟口力丸
&#13;
早川书房SF MAGAZINE 编辑部所属、《里世界郊游》《添い寝DREAMER》《最后也是最初的偶像》责编。
&#13;
为纪念新作《添い寝DREAMER》发售，特将2018年8月24日于书泉百合部举行的对谈活动“平成最后的夏天与百合　宫泽伊织✖️草野原原”内容公开如下。（原文前回见此）
&#13;
后续更新：2020/01/12被沟口编辑本人发现本次翻译的两则访谈，经楼主塑料英语灵魂交流（向编辑自首并转述了楼里的一些评论和诉求），现已达成初步一致：百合是啥？里世界郊游、献给群星的花束中文引进？在做了在做了</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span>[被本人看到了] 百合让我成为人（二）——对谈◆宫泽×草野</span><br>
<span> 本帖最后由 スピードワゴン 于 2020-1-15 20:21 编辑 </span><br>
<span>前篇专访翻译见此领教了宫泽老师"平平无奇"的百合救赎宣言，相信在座各位已不禁为之垂泪，一位心思细腻楚楚可怜的老屁股阿宅形象简直力透带鱼屏背。没有想到，转眼间就有一90后新生代萌二·草野氏当场叫板，竟要以一己之力挑战"强百合""跨种族百合""不存在百合""音乐百合"等数座大山。两只萌虎眈眈相视，紧张的气氛一触即发，究竟谁才能活到最后？本人特赛翻中世纪文献一则，望与朱军共赏奇观。</span><br>
<span>来源</span><br>
<span>前注：本文发表于2018/09/13，活动进行于2018/08/24（原活动标题"平成最後の夏と百合　宮澤伊織✖️草野原々"）。文中涉及作品如有中文地区译名则继续沿用，如无则保留原文。</span><br>
<span>[*]宫泽伊织</span><br>
<span>生于秋田县，2011年以《我的魔剑废话很多》出道。2015年，以《神々の歩法》获第6届创元SF短篇奖。隶属于“冒险企划局”，以“魚蹴”名义参与《インセイン》等TRPG的replay和世界设定中。现由早川文库JA出版其创作中的《里世界郊游》系列。</span><br>
<span>[*]草野原原</span><br>
<span> 生于1990年，广岛县出身。毕业于庆应义塾大学环境信息学部，现就读于北海道大学大学院理学院。2016年以《最后也是最初的偶像》获第4届早川SF大赛特别奖，并以该作发行的电子版出道。该作于2017年获第48届星云奖（日本短篇部门）和Sense of Gender奖（“向未来展翅高飞的偶像”奖项），作者本人获第27届暗黑星云奖（嘉宾部门），该作另发行英文版。</span><br>
<span>[*]采访&原稿构成</span><br>
<span>沟口力丸</span><br>
<span>早川书房SF MAGAZINE 编辑部所属、《里世界郊游》《添い寝DREAMER》《最后也是最初的偶像》责编。</span><br>
<span>为纪念新作《添い寝DREAMER》发售，特将2018年8月24日于书泉百合部举行的对谈活动“平成最后的夏天与百合　宫泽伊织✖️草野原原”内容公开如下。（原文前回见此）</span><br>
<span>后续更新：2020/01/12被沟口编辑本人发现本次翻译的两则访谈，经楼主塑料英语灵魂交流（向编辑自首并转述了楼里的一些评论和诉求），现已达成初步一致：百合是啥？里世界郊游、献给群星的花束中文引进？在做了在做了</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span>[*]开幕业火</span><br>
<span>宫泽感谢各位今日大驾光临，我是宫泽伊织。</span><br>
<span>草野大家好～我的名字是草野原原！请大家叫我“原原”就好！本人草野原原作为一介SF作家，今后还请大家多多关照！</span><br>
<span>——好的。由此以来，以SF研讨会上那次刺激非常的专访“遭遇百合”引起话题的宫泽老师，以及著有《最后也是最初的偶像》这篇极端过激百合SF的原原老师，今天终于有机会同台畅谈了！</span><br>
<span>草野简直就是梦幻组合！</span><br>
<span>宫泽   是呀是呀……明明都说了多少次“我不想在别人面前聊什么百合啦”，还是硬要我前来参加、真是感激不尽……</span><br>
<span>——首先想请您回顾一下之前的“遭遇百合”专访文章所引发的巨大反响。</span><br>
<span>宫泽那篇文章似乎受到许多朋友赏光过目……的确，本人是在SF研讨会的那次专访中说过、后来甚至还成了早川书房note的文章标题的那句“百合让我成为人”。结果从那以后，我每次遇到熟人，对方就会大叫：“啊！来的是个人！”</span><br>
<span>——再看具体的反响，在文章发表后3天浏览数就大幅刷新了早川书房note文章的历史最高记录、登顶“hatena bookmark”文章榜、“宫泽伊织专访”登上推特热搜。然后经一些爱好者之手，文章还被翻译转载到韩国甚至英语圈去了。</span><br>
<span> 宫泽我虽然把握不了韩语版那边翻译的情况，不过还是找到了打算翻译成英语的朋友。此后也不知道具体的反响，倒是有听到个别的“This guy is an absolute madman”这样的评论。这么说虽然很失礼，但我觉得自己明明只说了些平平无奇的事啊……</span><br>
<span>——没事的。就算是mad，您终究还是人嘛。其实在访谈当时，原原老师也坐在会场的最前排呢。所以期间也多次进入对话。</span><br>
<span>宫泽我确实有说到“描写人类的才是百合”，然后沟口先生接茬说“最近也有完全不描写人类的百合作家”，那时咱俩就不约而同地盯向草野老师。</span><br>
<span>——原原老师也在现场见证，请问作何感想？</span><br>
<span>草野嗯～我感受到了极强的压力，也在这高压之下接受了部分观点，但说实话还有一些不能赞同的地方。这些地方可能主要还是由于创作方法的立场不同吧。</span><br>
<span>——SF研讨会上宫泽老师提出了“不存在的百合”这一概念，当时是有点让他策马由缰放开了讲的感觉，今天难得原原老师在场，不如请原原老师来讲讲您所认知的百合。</span><br>
<span>草野请给我点时间，让我画个图。</span><br>
<span>——您要、画图？</span><br>
<span>    （白板登场的声音）</span><br>
<span>草野原原《最后也是最初的偶像》（早川文库JA）</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span>[*]强百合 弱百合</span><br>
<span>——那个、接下来请您说明一下这幅图。</span><br>
<span>草野听了宫泽老师的讲解，我认为这个趋向就是“强百合（Strong Yuri）”。具体是什么的话，我理解为对感性的重视程度。强调情感和人之心到达极限，连虚构者之间所谓的关系性也能变成实际存在……大概就是这么回事。</span><br>
<span>宫泽所谓的虚构者就是说架空的角色吧。</span><br>
<span>——即您所说“即使架空的人物并不存在，但架空的关系性却可以实际存在”。</span><br>
<span>草野我在那一瞬间明白了。也就是说，我或是所谓的“作家”，就变成了近乎于神的伟大存在。原因在于，这样我就具备了将虚构变成现实的这种形而上学层次的能力。            然而，疑问也来了：我真的有这种不得了的神力吗？所以紧接着我所推向的不是“强百合”，而是调整了方针、朝着似乎正相反的方向前进。而其终点，就是“弱百合（Weak Yuri）”。</span><br>
<span>——弱百合！</span><br>
<span>草野“强百合”的重要性质在于，它基于的是实在论（Realism）。从而才能聚焦于人物的感情。也就是在虚构之中关注“有感情存在”这一现实，再将其推向极致、让作中的感情变成实际的存在。我暂且将其称之为“Radical Strong Yuri”，而其目标即是将虚构变成现实。</span><br>
<span>——也就是说，让角色的感情等同于现实世界的感情。</span><br>
<span>草野在“Radical Strong Yuri”之中，也不存在虚构和现实的区别。拿我的小说举例的话，《Evolution Girls》就是以强百合的立场进行的创作。那是我以实际存在着登场人物的感情为前提、再从心理学的角度学习去设定人物相应的性格，由此完成角色的创作。但在践行这个方法时，我却为将来的创作感到不安。即便是做到这个地步，当我提出新作大纲时，责编的沟口先生还是对我说“想要更符合常识的角色啊”。</span><br>
<span>——我确实说过呢。</span><br>
<span>草野被如此要求后，我开始了一系列的思考：符合常识的角色到底是什么样子呢？什么是符合常识的呢？怎样才能创作出符合常识的角色呢？最后我终于想到，那就是把人所具有的心智理论（Theory of Mind）转换为符合常识的形态。所谓“心智理论”就是人用于解释他人的心理状态和思维方式、并假定人具备感情的能力。而这就已经不再考虑感情和心是否实际存在。</span><br>
<span>——这就是符合常识的角色吗？</span><br>
<span>草野我把以上这种不基于心之实存的趋向称为“弱百合（Weak Yuri）”。相对于“强百合”的实在论立场，“弱百合”则是站在反实在论（anti-realism）、或说是认识论（Epistemology）的百合。有趣的是，把“Weak Yuri”推至极限，现实人物的心也就变成了虚构。</span><br>
<span>——也就是说，连在座的我们也不过是虚构的咯？</span><br>
<span>草野确实是呢。就像我们读小说时根据理论想到“这里体现的应是一种名为悲伤的感情”，当我们看见人脸时也会根据理论解释为“这人展现的应是名为悲伤的感情”。在把“Weak Yuri”激进地推演到极端、变成“Radical Weak Yuri”之后，连实在者的关系性也变成了虚构。换句话说，到了“强百合”和“弱百合”的两个极端，。这样子，就构成了一条首尾相连的噬身蛇（Ouroboros ring）。</span><br>
<span>      举个具体作品的例子，麻耶雄嵩老师有一本名为《朋友以上侦探为满》的推理小说。两个性格和推理方法截然不同的女孩子都立志成为侦探，而一个是直觉派、另一个是理论派。文中出现了把以其中一人的感情为基础的理论范式在最后进行反转的手法，这让我意识到也可以类比成重视理论的“弱百合”。或者可以说，这是采用了理论反转这一推理手法的百合。不过，这部作品仍然存在“正确答案”，所以还在实在论的范围之内。</span><br>
<span>      而较之更为相对化、多元化的作品，当数《百合熊风暴》。</span><br>
<span>——是几原邦彦监督的动画作品呢。</span><br>
<span>草野当然，几原监督的所有作品都可以看作背离了实在论。所以也常被人认为难以理解。只要意识到作品并没有站在现实的立场，就会明白其中充满了解释的空间。</span><br>
<span>      而在《百合熊风暴》中有一个“百合裁判”的设定，连自己感受到什么、经历过什么乃至究竟是什么，都要经过“百合裁判”的“百合承认”才能加以确定。作中的世界容许了个人多元的、矛盾的心智。从中我也看到了“弱百合”性的存在。</span><br>
<span>      （指向示意图）“强百合”旁边写着“原因·真理”，原因就是其本身能对世界产生影响的事物，真理则是其本身就独立存在的事物。另一边，构成“弱百合”核心的是“理由·理论”，理由本身并不能对某物造成影响，而是要在某种理论中依据该理论的合理解释、才能发挥作为理由的作用。</span><br>
<span>宫泽（眼神从白板上移开）</span><br>
<span>——为什么要看向我这边啦。</span><br>
<span>草野“是什么决定了理论”这个重要的问题，答案就是个人的人生。个人的人生经历将决定此人会产生怎样的感情。而描绘一个角色，就等同于描绘角色整个人生是如何决定其心智理论的过程。</span><br>
<span>      到这一步终于回到创作论问题了，也就是在收到“给我写个符合常识的角色”的指示后，我该如何写的问题。角色要具备怎样的心智理论、基于该理论的感情又要怎样看待事物和其他角色，我只好一边思索这些问题一边创作。</span><br>
<span>——非常感谢您的分享！今后我一定注意措辞。</span><br>
<span>宫泽真是分享了很多有趣的观点呢。“Radical Strong Yuri”是“架空角色的关系性变成实际存在”；“Radical Weak Yuri”是“实际存在的人的关系性变成虚构”。要说后者的话……现实中的偶像们的那个、所谓“““百合营业”””的那回事吗……？</span><br>
<span>草野（指向宫泽）在这之间、也存在虚构的关系性！</span><br>
<span>宫泽意思是我们之间的关系性也是虚构的？</span><br>
<span>草野一切都是虚构的。在座的各位都活在虚构之中呀。</span><br>
<span>宫泽好的。</span><br>
<span>草野虚构和现实之间的区别不再有意义，两者可以化为一体。</span><br>
<span>——那么，如您刚才所说、在极端化的“Strong Yuri”下作者就是神；那换成“Weak Yuri”的话，作者也是什么呢？</span><br>
<span>草野嗯……是世界？</span><br>
<span>——原来如此。</span><br>
<span>草野上有神明，下有世界。两者合而为一，同时存在哦。</span><br>
<span>——好的。</span><br>
<span>草野还有一点补充，我个人认为百合和所谓硬核SF的类型文学之间，亲和度其实相当之高。因此，我预测今后将会诞生大量的硬核百合SF作品。</span><br>
<span>——这又是怎么回事呢？</span><br>
<span>草野硬核SF的致命弱点在于，在非SF爱好者看来一点都不有趣。由于其主体是科学说明，即使中间穿插了许多故事，最后到了科学说明还是会被草草略过。而这样一来，非SF爱好者们的情感几乎得不到宣泄。说句实话，硬着头皮去读长篇大论的说明哪有什么趣味可言呢。有鉴于此，才会有硬核SF迈不出SF爱好者小圈子的悲哀的现实。然而只要转换为硬核百合SF，科学说明的场景就变成了女性角色间的对话。而这也就是大家喜欢的百合描写了。</span><br>
<span>宫泽我十分赞同！确实就是如此。硬核SF的说明部分总是绕不开漫长的对话嘛！而在此基础上加入对关系性的描写这一点、我就完全没有想到，但可以预见：这个可以有！</span><br>
<span>——您的这一手法是在《暗黑声优》的最后一幕得以实践了吧？</span><br>
<span>草野是的。那时虽然还不能像这样把思路条理化，但就结果而言倒是一次理论的实践。</span><br>
<span>——我认为宫泽老师在《里世界郊游》中也有运用角色的对话来说明SF设定的案例呢。</span><br>
<span>宫泽那只能说是我当时受形势所迫，或者说是力图让说明不止是说明、想方设法把对话加入其中的结果。虽然我以为大家都是这么干的……在必然出现说明部分的硬核SF中，有意识地这样做才是正道吧——我是这么想的。</span><br>
<span>草野从“弱百合”的立场出发，就能量产硬核百合SF！</span><br>
<span>《暗黑声优》（收录于《最后也是最初的偶像》）</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span>[*]原原原理</span><br>
<span>——接下来让我们进入下一话题吧。关于“2018年以后的百合SF的可能性”，上次的专访中宫泽老师提出了跨种族百合和“不存在的百合”等概念。后者指即使没有人的存在、仅靠动人的风景也能成立百合。想要超越这两者看来颇有难度，请问原原老师有何见解？</span><br>
<span>草野考虑过一阵后，我想到的是：微分、也是百合吧。</span><br>
<span>——微、分……</span><br>
<span>草野就是数学上的微分。大家都知道函数对吧，例如“X=2Y”这种。确定了其中1个值，那另1个值也随之确定。换句话说，一方的存在依赖于另外一方。这就是百合对吧。那么微分不就是CP了嘛。大家理解吧？</span><br>
<span>——是的。</span><br>
<span>宫泽我理解。</span><br>
<span>草野大家知道，微分就是一种体现X变化时f（X）如何变化的数学表达。求一方的女性发生变化时、另一方的女性会随之怎样发生变化，这就是所谓导函数的概念。</span><br>
<span>宫泽意思是用数学式表达百合。</span><br>
<span>草野试将某一微分方程作为参照来分析百合。要说其中的函数所体现的是什么，首先应该是心理，这就有了喜悦和愤怒等各种维度。X和Y是双方感情的函数，也就是“一方有什么感受时、另一方随之发生的心情的变化”这一函数。还有，双方的状态也能用函数表达，比如一方打来电话时、另一方会作何反应，一方送来情人节巧克力时、另一方要如何行动。另外就是可能性空间，就是用函数表达像“一方如果成了作家、另一方会如何”这样的非事实空间。在“弱百合”中，这一函数就成了角色所依据的理论的参数。一个角色的理论中包含根据其函数可得的所有心理、可能性和状态，而另一方的角色的理论中又有其自己的函数。两者函数间的关系性又产生新的函数。这就是我根据“弱百合”的立场提出的函数百合。如果换成“强百合”的话，这些函数也就成了实际的存在。</span><br>
<span>宫泽原来如此，真是好懂呢。</span><br>
<span>——是的呢。</span><br>
<span>草野而且既然能从微分方程求解得到原函数，那么从无数具体的状态中逆向导出“这对CP究竟是怎样”的过程，也就等同于微分方程求解了嘛。</span><br>
<span>宫泽那么现实中的人际关系也能这样求解吗？</span><br>
<span>草野人类所持的各种理论因人而异，且会根据时间轴发生变化。所以每个人的函数也会根据人和时间的不同发生变化，函数间的关系性还会孕育出新的函数。这就是所谓的现实了。</span><br>
<span>宫泽完全理解了。</span><br>
<span>——理解了呢。</span><br>
<span>草野我也想过这说不定能写成短篇呢。不知能不能写出圆城塔老师那种风味呢？</span><br>
<span>——您要写、函数百合短篇？</span><br>
<span>宫泽从沟口先生的刚才的话里，我已经感受到了“不要你敢说，就要你敢写”的气氛。</span><br>
<span>——没有啦，怎么会呢</span><br>
<span>チャート式　基礎からの数学II＋B（数研出版）</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span> 本帖最后由 スピードワゴン 于 2020-1-2 11:22 编辑 </span><br>
<span>[*]向虚无加速的男儿</span><br>
<span>——接下来也请宫泽老师发表一下看法。</span><br>
<span>宫泽那好吧……我认为确实存在有构成现在称之为“百合”类型的各种成规，然而这些规矩都在以进行时态快速地落后于时代。</span><br>
<span>      比如说，在之前那场专访我一开始所提出的观念革新中，就有一个“姐姐大人”的概念。遗憾的是当时解释不足，我想表达的并不是“姐姐大人”概念本身已经落后了。80-90年代左右的少年漫画等载体中，尚且还有“百合不就是念着‘姐姐大人～’的那种玩意儿嘛”这种“轻蔑”存在。而我把这些一路见证过来，所以想要传达的是：“如今的认识已经有了长足的进步哦”。</span><br>
<span>      同理，我认为如今我们所接触到的百合套路，今后也免不了成为某种cliche·陈词滥调（或说过时老梗）、被时代迅猛地甩在身后。虽然我也不知道是什么、又是怎样发生着变化，但在这个进程中努力避免守旧、不断保持更新，正是百合创作者们的使命所在。不过，要是过分纠结于此，或许就连百合题材本身也会变成某种陈词滥调。</span><br>
<span>——您的意思是越是埋头做百合，百合力就越衰弱？</span><br>
<span>宫泽毕竟啊，像那样大剌剌地说出“老子可是搞百合的”，就给人一种轻薄的感觉，不是很讨人厌嘛（*）！我觉得还是要“给我认真去做”。只是嘴上说说，感觉不知不觉就会变得陈旧。而且不只是个别才会沦为老梗，而是可能危及整个题材。这样到最后，百合题材恐怕会走向人与人的关系——这一理所当然又毫无新意的终点。</span><br>
<span>      （*宫泽注：这里是宫泽本人对自己发表的感受，并不针对其他任何人。故不能作为读者用于殴打异见人士的趁手棍棒。棍棒还请大家自己制作）——这还是把宫泽老师变成人的那个百合吗？</span><br>
<span>宫泽接下来是关于特定人群的话题，就是Virtual YouTuber百合的观测者和不通此道的人之间，认知的差距正超乎预料地不断扩大。Virtual YouTuber是通过现实的人类来展现百合的关系性。这就和完全架空角色间的百合不同，不免让人有种“把这个给我看真的没问题吗！？”的感觉哦。展示在大家面前的关系性的确特别赞，但我不由地会想：这些剧情本来应该在谁也窥探不到的隐秘场所展开才对呀……</span><br>
<span>——把这些拿来消费真的好吗——您还心存这种忧虑是吧？</span><br>
<span>宫泽该怎么说……心情逐渐就变成了“请不要在意我们、你们到谁也看不见的地方去获得幸福吧”。特别是在Virtual YouTuber这个领域，那些深谙百合宅文化的人士亲自下场当Virtual YouTuber搞百合的情况颇为不少。感觉就像用俄式反转法（Russian Reversal）得出“在苏联、是角色在看你！”的结论。该说是对于“自己的观测向对象施加了影响”的某种恐惧感，还是说对于“一看到关系亲密的两位女性在互动时自己就在一旁自顾自地咿呀乱叫坚称‘这不就是百合吗！’肆意地把他人的关系贴上标签”的罪恶感。而这些在Virtual YouTuber里变得更为露骨，也让其中各位观测者变成失语的群体。</span><br>
<span>      话虽如此，以上也不过是一小撮极端阿宅的作态，作为创作题材的百合现在蒸蒸日上，今后必将继续发展壮大。极端阿宅的言论也建议大家不要过于追究才好呢（不知为何即将爆发）。</span><br>
<span>——宫泽老师这是宣称自己也是极端阿宅的一员吗？</span><br>
<span>宫泽这、算是吧……所以说，即使存在以上所说的认知差距，我还是相信百合这一题材作为自己的主场……就是、主客场（home/away）的那个主场的意义上，以后也会继续正常地运转下去。</span><br>
<span>——现在这个话题，请问原原老师有何想法？</span><br>
<span>草野大概是我还没有看那么多Virtual YouTuber的原因吧，宫泽老师所说的这些我还没什么体会。拿观看声优和偶像之间的关系性来比较的话，有什么区别呢？</span><br>
<span>宫泽怎么说呢，我反而没怎么观测过声优和偶像，所以也不太了解。</span><br>
<span>——那是反过来、意识到了“不过只是虚构”的那种恐惧感吗？宫泽老师在创作百合时，会在设定角色CP时抱有罪恶感吗？</span><br>
<span>宫泽那倒没有过。毕竟在创作时，我是抱着“这里有着强关系在哦！”的意图来下笔的。</span><br>
<span>——原来如此。那就并非创作论上的问题，而是您的“处于现在这种非聊百合不可的情况下才会爆出的极端阿宅作态”在作祟是吗？</span><br>
<span>宫泽的确……是这样、吧……杀了我吧……（突然呻吟）</span><br>
<span>——您没事吧？</span><br>
<span>宫泽话说回来啊，不是有那种想要变成墙、变成观赏植物在一旁默默守护的观点吗。我就完全没这么想过哦。</span><br>
<span>——这又是为什么呢？</span><br>
<span>宫泽啊？因为我不需要存在啊，不需要我。</span><br>
<span>——您是说连作为墙的存在都不需要？</span><br>
<span>宫泽嗯。我连观测都不想要。</span><br>
<span>草野我也不太懂“想要变成墙”这种想法呢。变成墙的话还保留多少意识呢？</span><br>
<span>宫泽是呀是呀。</span><br>
<span>——不过听说墙也是拟人化的常客呢。</span><br>
<span>宫泽我认为那不过是披着墙皮的人罢了。我就完全不想变成墙。勉强还能接受的概念，要数之前《兽娘动物园》放送期间漫画家今井哲也老师在推特上所说的那种“想要变成曾是人类的某物躺倒在加帕里公园的某个角落”。这就是我所能接受的极限了。</span><br>
<span>——拿《里世界郊游》举例的话，类似于序章里被“弯弯曲曲”干掉的人的样子吗？</span><br>
<span>宫泽唔——再多风化一点就差不多了吧？</span><br>
<span>——大概就是再放置100年左右的状态。</span><br>
<span>宫泽就是那样。差不多就是散落一地的白骨那种状态。当然也不需要意识，才不想因为观测而施加任何影响。我都想写无法观测的百合了。</span><br>
<span>——无法观测的、百合？</span><br>
<span>宫泽想要化为虚无啊。</span><br>
<span>——请您加油吧。</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span> 本帖最后由 スピードワゴン 于 2020-1-2 11:23 编辑 </span><br>
<span>[*]公开编辑会</span><br>
<span>——最后，还是来到新作的预告环节，宫泽老师先请。</span><br>
<span>宫泽《里世界郊游》的漫画单行本已经发售，负责作画的是著有《推理之绊》的水野英多老师。本次经Squre·Enix的各位人士帮助、实现了超棒的漫画化，想请大家务必赏光一读！</span><br>
<span>——老师每次还会先将分镜稿给我们这边确认，宫泽老师也会过目，可以说真的很棒。</span><br>
<span>宫泽水野老师非常重视原作、吸收原作要素，我认为这是一部相当认真的漫画化作品。</span><br>
<span>——单行本另含宫泽老师特为其加笔的超短篇，讲述一位叫“小樱”的角色做起了Virtual YouTuber，以今天的话题来看堪称罪孽深重的这段故事，也非常推荐大家一看。</span><br>
<span>      目前的漫画化并没有设定到原作的哪里为止，只要能获大家好评、连载就会一直持续，还请大家多多支持！</span><br>
<span>宫泽然后是《里世界郊游》的小说最新话电子版，预计将于8月底正式上线。标题定为《サンヌキさんとカラテカさん》，在第2卷出场、空鱼的那位使用空手道的学妹会再次登场。小说第3卷预计将于11月发行。</span><br>
<span>——感谢您的预告。接下来有请原原老师。</span><br>
<span>草野好的！本次将由早川书房出版我的长篇，预计还会出版系列作品哦！</span><br>
<span>——啊？</span><br>
<span>草野标题名为《大進化動物Death Game》，现在已经写到第1卷的高潮部分了，预计在9月左右递交初稿。根据其结果，想必能在来年春季出版无疑！</span><br>
<span>——我还是第一次听说，是这样的吗？</span><br>
<span>草野啊！？不出了吗！！？</span><br>
<span>——明明这个企划都还没通过，没想到您突然搞个先斩后奏倒逼编辑部啊……</span><br>
<span>草野本作的主题是百合群像剧。总登场人物达18人，在这18个女孩子间互相孕育关系性。总CP数约合150种！风格上类似于把《BanG Dream！》《兽娘动物园》和《Gene Diver》（译注：1994年放送、兼用真人和CG的日本电视动画作品，为《恐竜惑星》续篇）糅合在一起的感觉。讲述的是18个女子高中生穿越到800万年前的中新世，被卷入一场赌上了人类历史、乃至所有生命历史的战争，足称冒险硬核百合SF。</span><br>
<span>——以上所有内容，均以老师的原稿足够有趣、且在本公司内最终通过企划作为前提所做的预告。</span><br>
<span>草野确实是呢。还请大家赶紧向早川书房施加压力！只要第1卷卖得动，这边全作系列化的蓝图也水到渠成了！</span><br>
<span>——还是“只要第1卷出得了”再说对吧。</span><br>
<span>草野是的！前方第一大难关是先出第1卷！大卖第1卷！然后让早川书房了不起的大人物们说出“好哇，OK呀！”、决定全作系列化！以上就是我的计划，拜托大家多多支持！除了大家，再没有别人可以拜托了啊！！</span><br>
<span>——经常听和原原老师打过交道的前辈们说“还是斗不过原原啊……”，现在我理解那种心情了。您在其他出版社的作品如何呢？</span><br>
<span>草野最近而言，我已向拟于9月中旬发行的《小説すばる》10月刊投稿了短篇，是一篇结合了VTuber和维特根斯坦的SF小说，敬请期待。当然，包含多少带有百合要素的展开哦！</span><br>
<span>      另外，还预定由小学馆的gagaga文库出版一本校园恋爱喜剧。一开始被严格要求“主人公必须是人类男性少年！”、不知为何正要写校园恋爱喜剧的轻小说，结果本人完全写不动，就向编辑部提交了“恋爱喜剧世界被SF和幻想题材不断入侵”的企划书，最后竟然获得了首肯。这一部预计也将于来年春季发行，敬请大家期待！</span><br>
<span>——好的，感谢预告。</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span> 本帖最后由 スピードワゴン 于 2020-1-2 19:22 编辑 </span><br>
<span>[*]公开编辑会（加时赛）</span><br>
<span>——其实，今天我这边也为大家带来一则预告。而且这还没提前告知过两位老师。</span><br>
<span>宫泽是这样吗？</span><br>
<span>——让我们回首近来的趋势：《里世界郊游》广受好评并实现系列化·漫画化，草野老师的《最后也是最初的偶像》也实现了42年未见的新人出道作即夺得星云奖的壮举，《百合让我成为人》专访文章成为爆款，今天又有这么多同好赏光汇聚于此……我们出版方，已然不能再无视百合SF的汹涌之势。</span><br>
<span>      有鉴于此——我们SF MAGAZINE，即将推出百合特辑！</span><br>
<span>草野哦哦！</span><br>
<span>——现已获得主编许可，确定将于2018年末的12月刊登出！然后……真是巧了，现场不是正好有两位作家在吗？</span><br>
<span>宫泽啊……！</span><br>
<span>——草野老师，您说的是函数百合、对吧？</span><br>
<span>草野对……</span><br>
<span>——那就有劳您咯？</span><br>
<span>草野那啥……我还有一个构思！叫“超级嗑药大赛”，就是超越极限地使用违禁药物来夺取比赛的胜利……</span><br>
<span>——跟百合有关系吗？</span><br>
<span>草野……那就只让女性、一起比赛的话……！</span><br>
<span>——还是感觉函数百合更有趣对吧？</span><br>
<span>草野对……</span><br>
<span>——还有宫泽老师，您说的是无法观测的百合、没错吧？</span><br>
<span>宫泽………………我明白了。</span><br>
<span>    （全场鼓掌）</span><br>
<span>——到此，我们已当场确定了2篇拟发表短篇，之后我们还将为12月的特辑企划继续努力！今天非常感谢各位的参与！！</span><br>
<span>    （2018年8月24日/于：书泉Book Tower）</span><br>
<span>※※※※※ ※※※※※ ※※※※※</span><br>
<span>草野原原：我和宫泽老师，是不是超有CP感呀（营业</span><br>
<span>（下半部分完）</span><br>
<span>后注：由于各种原因，文中提到的“百合特辑”最终刊行于SF MAGAZINE 2019·2月刊，主要收录短篇作品包括：「キミノスケープ」宮澤伊織、「四十九日恋文」森田季節、「幽世知能」草野原々、「彼岸花」伴名練、「ピロウトーク」（漫画）今井哲也。该合辑一经出版大受欢迎，经两次重版后由早川书房出版号称“世界首本百合SF杰作选”的「アステリズムに花束を」（献给群星的花束），除上述作品外另外收录：「ツインスター・サイクロン・ランナウェイ」小川一水（已由《科幻世界·译文版》10月刊发表译文）、「海の双翼」櫻木みわ&麦原遼、「月と怪物」南木義隆、「色のない緑」陸秋槎（旅日国人）。</span><br>
</p><p><b>藤田有静: </b><br>
<span>哲学讨论？</span><br>
</p><p><b>LynchAccelerato: </b><br>
<span>百合？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>第五秋: </b><br>
<span>草野这个家伙还是去死一死吧（（（</span><br>
</p><p><b>凡人: </b><br>
<span>这两个人都挺有趣的，边看边大笑不止</span><br>
</p><p><b>mooerfoes: </b><br>
<span>感谢翻译，这真的是很有意思的两个灵魂的对碰……</span><br>
</p><p><b>windhawind2: </b><br>
<span>看到lz的前言生草感就上来了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>43453: </b><br>
<span>如果是在现场就能说出来的话，宫泽和主持人真是访谈鬼才</span><br>
</p><p><b>第五秋: </b><br>
<span>这个新作也太糊逼了，果然赶紧去死（……</span><br>
</p><p><b>jzsgtx: </b><br>
<span>好评</span><br>
<span>—— 来自 Sony J9110, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>clanon: </b><br>
<span>看了这两个人的对话我已经不知道百合是啥了</span><br>
</p><p><b>藤田有静: </b><br>
<span>感觉满嘴跑火车</span><br>
</p><p><b>drilleye: </b><br>
<span> 本帖最后由 drilleye 于 2020-1-12 13:54 编辑 </span><br>
<span>https://imgchr.com/i/loGVeS</span><br>
<span>草，被人家编辑发现这楼了，不顺便向他介绍这是华语第一百合黑论坛吗https://s2.ax1x.com/2020/01/12/loGVeS.jpg</span><br>
</p><p><b>overflowal: </b><br>
<span>drilleye 发表于 2020-1-12 13:35</span><br>
<span>草，被人家编辑发现这楼了，不顺便向他介绍这是华语第一百合黑论坛吗 ...</span><br>
<span>喷了，华语第一百合黑冻鳗论坛实锤</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI YAL-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span>drilleye 发表于 2020-1-12 13:35</span><br>
<span>草，被人家编辑发现这楼了，不顺便向他介绍这是华语第一百合黑论坛吗</span><br>
<span>面…子？</span><br>
<span>不了不了，赶紧谢罪去</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span>已自首，已放过，已立flag。反正我是信了</span><br>
</p><p><b>ネロ: </b><br>
<span>儒教感大草原</span><br>
</p><p><b>fuochai: </b><br>
<span>厉害了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1906940[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
