<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>三大运营商将禁止赠送宽带</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>三大运营商将禁止赠送宽带</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:14:55 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>三大运营商将禁止赠送宽带[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1863626-1-1.html</link>
      <description>三大运营商将禁止赠送宽带&#13;
 本帖最后由 をすりばば 于 2019-11-5 13:22 编辑 

https://weibointl.api.weibo.cn/share/100991050.html?weibo_id=4435255996342961
&#13;
根据某运营商的最新资费政策，有线宽带将不再免费赠送，而且最低资费套餐必须58元起。套餐内容中可能会包含免费宽带，但不会再使用“免费”、“赠送”等词语。
&#13;
该运营商的内部PPT显示，该运营商将禁止任何赠送、变相赠送行为和低于成本价销售电信产品（包括赠送宽带、话费、积分、电视、手机、电子券、红包、流量、线上会员权益等
&#13;
https://i.loli.net/2019/11/05/fLGP75TJV8OyvcH.jpg</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>马卡洛夫厂长: </b><br>
<span> 本帖最后由 马卡洛夫厂长 于 2019-11-6 16:01 编辑 </span><br>
<span>广东 发表于 2019-11-6 15:14</span><br>
<span>不管大家怎么看不起移动的服务，但事实就是电信、联通刚拿到牌照的时候，无线网络在很长时间内质量是不如 ...</span><br>
<span>你还真说对了，现在国资委抢劫的就是国企，因为国资委是股东，每年有利润指标，又有经营指标，经营指标是政治指标，保证每年多少的增长点，利润指标另算，然而往往老总完成经营指标就可以满足上头的要求，利润指标是现在才开始承担，为什么？因为GJ要钱，以前要的是好看的数据，现在要的是真金实银，原来靠完成政治任务承担社会责任考核，现在宗旨就是没有利润你数字再好看都是扯淡，就和收税一个道理，你年收入X却只缴Y基数的税你不是在逃税？GJ投资这些设施，是规定目标收益率和预期受益年限的，结果你经营指标很好看，收益率半毛钱没有，配合设备设施折旧、人员运作成本，结果你每年的资产收益率、资产增值的部分都是负数，这就是在挖GJ的墙角。投资的设备设施没有达到预期的增值目标、预计的收益没有获得、设备折旧的成本与人员运作的成本不断增加结果经营总额无法覆盖、固定资产没有保值增值、每年规定上缴的利润无法完成，这就叫国有资产流失懂了么？这不是从你嘴里说出来的，是GJ给你定的。</span><br>
</p><p><b>chrispig: </b><br>
<span>我就说一句话：国有企业是国有资产 国有资产是人民的资产</span><br>
<span>你们算来算去的时候别忘记这东西我们用户本来就应该有份</span><br>
</p><p><b>杰克叔叔: </b><br>
<span>chrispig 发表于 2019-11-6 16:00</span><br>
<span>我就说一句话：国有企业是国有资产 国有资产是人民的资产</span><br>
<span>你们算来算去的时候别忘记这东西我们用户本来就应 ...</span><br>
<span>谁是人民</span><br>
</p><p><b>sakuraNTET: </b><br>
<span>169元，两路100m光纤+1路iptv，三个号共享40g限速流量+1500分钟国内语音，另加副卡一张20</span><br>
<span>用到坏吧</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi Note 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>广东: </b><br>
<span>马卡洛夫厂长 发表于 2019-11-6 15:59</span><br>
<span>老总完成经营指标就可以满足上头的要求，利润指标是现在才开始承担哪家企业“现在才开始”考核利润指标、不算在经营指标里面啊？你告诉我企业的名字！</span><br>
<span>告诉我，你是不是从1989年的尼古拉耶夫造船厂穿越来泥潭的？</span><br>
</p><p><b>换言之可以吃: </b><br>
<span>这不就是——通过免费扩大销路，把渠道铺开抢占用户和市场这一套互联网融资做法么</span><br>
<span>区别是互联网操融资的，电信企业操国家</span><br>
<span>融资的被操了没法反抗，国家被操了…</span><br>
<span>反正无论如何，身为祖国人民多为国家谋福利，多花钱增加祖国经济总是不错的</span><br>
<span>国家国家，没有国哪有家，现有国再有家，你活在这个土地上，呼吸的是这个土地的空气，吃喝的是这个土地的粮食，你可以开心的生活幸福的生活到现在，也应该意识到需要自己奉献的时候了</span><br>
<span>否则有能耐你自己住撒哈拉沙漠去，自己搞自己的，别求这个国家给你什么。</span><br>
</p><p><b>老弗: </b><br>
<span>广东 发表于 2019-11-6 15:22</span><br>
<span>运营商会各种优惠的用户，一般都是经过大数据筛选，发现用户有改用更低值保号套餐，近期通话量剧减之类行 ...</span><br>
<span>在设计院编数据编傻了么，网络利用率偏低？我这LTE网络资源利用率改了算法还有82%，没改算法前直接破百，新增1G流量公司只能收到2块8毛钱，折旧、电费、结算、频占费、维护费、人工成本算上就是亏的。而且你以为之前送优惠套餐前端的人会筛选？我们有个市580万人，一年新增用户指标是48万，前台的人都快被指标压死了，能骗一个用户就是一个用户还管你之前什么条件。去年你去某运营商那里开卡，一分钱不要还送米送油送鸡蛋，直接跟用户讲三个月后扔了更好，继续过来再开。财务报表上本该给国家上交的利润只停留在纸面上，实际还是亏的。移动架构和联通电信不同，每个省都是独立的子公司，有十几个省去年亏损，这还只是账面亏损，你再看自由现金流是正是负，联通自由现金流只有十来个省是正的，什么概念？账面上有利润没用，实际给出去的钱比收进来的钱多，运营商要维持运行还是要去银行贷款，我司08年到12年就是年年账面盈利，14年时一看负债1200亿，险些被一波带走，要是私人企业敢这样玩，管理层早被董事会从上到下一锅端了十遍了。</span><br>
</p><p><b>lwwkeep: </b><br>
<span>这个早就实行了，三家资费基本调整到差不多的水平，代理商佣金直接砍掉一大半，友商移动电信代理商要死了，联通这块管得严一些。原先很多套餐基本不挣钱甚至倒贴。现在就是国家要求运营商的营销成本下降，不能再这么补贴下去，套餐资费提升。合约类基本都快取消完了，搞得现在营业厅都不知道推什么，绩效大幅下降</span><br>
<span>----发送自 OPPO PBEM00,Android 9</span><br>
</p><p><b>老弗: </b><br>
<span>lwwkeep 发表于 2019-11-6 16:44</span><br>
<span>这个早就实行了，三家资费基本调整到差不多的水平，代理商佣金直接砍掉一大半，友商移动电信代理商要死了， ...</span><br>
<span>规划是营业厅全部自己员工干，所有非自有营业厅即使不被全砍，也会因为没佣金而自然消亡。。。</span><br>
</p><p><b>广东: </b><br>
<span> 本帖最后由 广东 于 2019-11-6 16:54 编辑 </span><br>
<span>老弗 发表于 2019-11-6 16:42</span><br>
<span>在设计院编数据编傻了么，网络利用率偏低？我这LTE网络资源利用率改了算法还有82%，没改算法前直接破百， ...你们不投资又瞎几把低价卖不限流量套餐，当然是搞到没资源了。</span><br>
<span>亏了1200亿？那是你们管理混乱好吗？年年账面盈利，突然就出现1200亿负债，好多年都没发现？审计是死人？还有脸说？</span><br>
<span>看你发帖历史，联通的人？呵呵，你们公司的规划什么的，确实是根据你们要求随便编的吧。</span><br>
</p><p><b>老弗: </b><br>
<span>广东 发表于 2019-11-6 16:53</span><br>
<span>你们不投资又瞎几把低价卖不限流量套餐，当然是搞到没资源了。</span><br>
<span>亏了1200亿？那是你们管理混乱好吗？年年账 ...</span><br>
<span>你当公司高层傻么，装不知道而已，大家领导都是互换的，移动电信没有？这种拿国家的钱乱花就是国有资产流失，国家现在下手整治的就是二十年来养成的畸形生态。再者我司的三年滚动规划年年做年年编，起码下一年的投资还是按规划来的好吧，至于后两年，不是还有第二年的三滚规划么。而且这对你们是好事啊，先不管钱多少，好歹年年都有活做不是么。。。</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>广东 发表于 2019-11-6 15:51</span><br>
<span>你可能不知道计算成本的时候不但要考虑建设成本，还要考虑维护成本吧？ ...</span><br>
<span>运维连工作会都不和市场一起开，你装什么业内？</span><br>
</p><p><b>广东: </b><br>
<span>老弗 发表于 2019-11-6 17:23</span><br>
<span>你当公司高层傻么，装不知道而已，大家领导都是互换的，移动电信没有？这种拿国家的钱乱花就是国有资产流 ...</span><br>
<span>把规划称为“鬼话”的，三家就联通这么逗逼。</span><br>
<span>这种风气下上行下效，你们的规划做着玩有什么稀奇？联通的滚动规划，从基本数据到业务预测全靠大老板拍脑袋定个基数和增长率，然后计建部组织大家编成表格出来，业内谁不知道啊？我也算负责过某省联通滚动规划的人……</span><br>
<span>说什么大领导互换？这15年来换过几个？再说换也只是换最顶上的一个人而已，他还能有精力亲自管规划数据？把你们集团、省、市三级的规划部门洗一遍？</span><br>
</p><p><b>广东: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-11-6 17:26</span><br>
<span>运维连工作会都不和市场一起开，你装什么业内？</span><br>
<span>我说“计算成本的时候不但要考虑建设成本，还要考虑维护成本”，你扯什么“运维连工作会都不和市场一起开”？</span><br>
<span>这两件事有一毛钱联系？谁说的“运维工作会和市场一起开”请你找谁去。</span><br>
<span>你这算满地打滚吗？</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>广东 发表于 2019-11-6 17:39</span><br>
<span>我说“计算成本的时候不但要考虑建设成本，还要考虑维护成本”，你扯什么“运维连工作会都不和市场一起开 ...</span><br>
<span>别装业内了，运营商每年三大块成本，建设、终端、运维，都是单独编制预算计划上工作会，然后全年相应开支从预算里走，年底结算计划完成情况，跟营销从来不搭边的好吗。营销成本核算一般就这几块：主产品资费现在基本都是集团定的，社会渠道佣金/自有渠道激励一块，存费送费一块，营销推广成本一块，网间结算一块，从来没有人核算建设成本和运维成本的</span><br>
</p><p><b>老弗: </b><br>
<span>广东 发表于 2019-11-6 17:37</span><br>
<span>把规划称为“鬼话”的，三家就联通这么逗逼。</span><br>
<span>这种风气下上行下效，你们的规划做着玩有什么稀奇？联通的 ...</span><br>
<span>我司到17年前就把欠银行的钱还到只剩300亿，靠的就是严控投资和每年都超预期的业务增长，投资盘子多大是上面根据整个公司的实际财务状况定的，因为下一年整个的开支可以预估的比较准，所以每年的规划能确定的100%要搞的就是下一年，后面两年还是要根据当年的实际情况来，设计院负责滚动规划的说到底就是个听吆喝编数据的工具人，想不到这个也是正常的。。。</span><br>
</p><p><b>广东: </b><br>
<span>老弗 发表于 2019-11-6 17:55</span><br>
<span>我司到17年前就把欠银行的钱还到只剩300亿，靠的就是严控投资和每年都超预期的业务增长，投资盘子多大是 ...</span><br>
<span>我只能说另外两家并不是联通这样地藐视规划。</span><br>
</p><p><b>广东: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-11-6 17:50</span><br>
<span>从来没有人核算建设成本和运维成本的你不知道的，就不存在。</span><br>
</p><p><b>忘却的记忆: </b><br>
<span>这东西就是套路你，比如现在你宽带月费100，然后送你月费手机话费，之后月费同样是100（套餐活动没月返还XXXX，原价XXX现在卖血），然后家里就会有人中招，仔细问这东西其实是有时限的套餐，过了两年后月费因为这些额外服务就会涨价到129或者159这样，恶心得很</span><br>
</p><p><b>Archlich: </b><br>
<span>绿茶与猫 发表于 2019-11-5 17:33</span><br>
<span>古巴以前是真.区域网，物理断那种</span><br>
<span>这两天正好在古巴。上网很麻烦，速度慢（下行1上行0.25），给外国人的专门价格奇贵（1美元1小时），而且也审查敏感网站，比如流亡美国的那些人建立的类似“古巴之声”的东西。</span><br>
<span>但各大服务都能用。贫民窟里的赤膊小孩都会问你有没有“飞-不”。</span><br>
</p><p><b>kukimao: </b><br>
<span>网络建设本来就属于基础建设，基础建设是为了宏观经济服务的。有了便宜又快速的网络才能有网购，IT，游戏，视频等一切依赖网络的行业的蓬勃发展。这些依赖网络环境的行业给社会带来的收益，远大于网络建设本身的成本，要砍掉便宜的网络就是杀鸡取卵丢西瓜捡芝麻，长远来看是弊大于利。</span><br>
</p><p><b>mingminlun: </b><br>
<span>现在地主家没有余粮了，以后还会有更多方面来想办法增收的</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G970N, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>安安静静一点点: </b><br>
<span>银行办卡、保险营销也是不准赠送附加服务或者打折返现，只能说这个（……）的思路一贯如此。降低民众生活成本并不是（……）考虑的主要内容。</span><br>
</p><p><b>yuuu: </b><br>
<span>前天打电话问移动，免费送的宽带自动给我顺延了一年。昨天联通又打电话问要不要免费的宽带，感觉这个文件毫无执行力</span><br>
<span>—— 来自 Hisense HLTE700T, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>最爱大萌德: </b><br>
<span>我办的都是宽带送手机卡电视的……</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>shiroamada 发表于 2019-11-5 14:20</span><br>
<span>中国的网络接入服务产品，硬件和覆盖，价格拿到全世界都是拿得出手的吧</span><br>
<span>标准是通网,能用,拿得出手.</span><br>
<span>就这国际带宽,封锁还有强制给你局域网ip的问题,在好用上根本排不上号.</span><br>
</p><p><b>lolozp: </b><br>
<span>yuuu 发表于 2019-12-29 15:07</span><br>
<span>前天打电话问移动，免费送的宽带自动给我顺延了一年。昨天联通又打电话问要不要免费的宽带，感觉这个文件毫 ...</span><br>
<span>移动和联通的宽带。。一言难尽</span><br>
<span>bt和打游戏基本无望</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1863626[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>三大运营商将禁止赠送宽带[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1863626-1-1.html</link>
      <description>三大运营商将禁止赠送宽带&#13;
 本帖最后由 をすりばば 于 2019-11-5 13:22 编辑 

https://weibointl.api.weibo.cn/share/100991050.html?weibo_id=4435255996342961
&#13;
根据某运营商的最新资费政策，有线宽带将不再免费赠送，而且最低资费套餐必须58元起。套餐内容中可能会包含免费宽带，但不会再使用“免费”、“赠送”等词语。
&#13;
该运营商的内部PPT显示，该运营商将禁止任何赠送、变相赠送行为和低于成本价销售电信产品（包括赠送宽带、话费、积分、电视、手机、电子券、红包、流量、线上会员权益等
&#13;
https://i.loli.net/2019/11/05/fLGP75TJV8OyvcH.jpg</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>boy1314: </b><br>
<span>YD基层员工路过，基本属实，楼里某个巨魔不在运营商干的就别打滚了，不过用成本换指标在运营商真的再普遍不过了，谁让指标没有净利润考核呢。今年应该没升岗机会了，每年巡视组来一趟还少一点福利，连饮料都不发了，我身边朋友还一直问我怎么还不见发手机，笑而不语，这几年就没发过。带暑期来实习的都让他们直接去菊花拼搏完事了，别毕业就来运营商，早不是香饽饽了</span><br>
</p><p><b>happyliuhao: </b><br>
<span>嗯 太依赖实体渠道了 混水里养了不知多少鱼 仔细查一堆人都要掉脑袋 外面人不懂 送个免费宽带算个毛啊 酬金里头水深得很 不过说点好玩的 送宽带这事可是电信先搞起来的 多人低消 天翼家庭 一根宽带能换掉三张卡 我司感到威胁之后才开始往固网砸钱 13年前基本没投资 有了固网这几年不仅家庭宽带拿过来一大块 政企专线 ictidc也拿下来不少 本地电信没啥业务 都是抢的贵司生意</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI TAS-AL00,Android 10</span><br>
</p><p><b>fufusako: </b><br>
<span>停止送宽带挺好的，别停止送流量啊</span><br>
<span>移动几周年那个多用多送的活动上个月就没了</span><br>
</p><p><b>帕蕾莉亚: </b><br>
<span>真是移动？普天同庆，沙雕移动的免费宽带，根本没法拿来打游戏，以前偶尔还去基友家住两天，换了移动宽带我住过2回后再没去过了</span><br>
</p><p><b>广东: </b><br>
<span>老弗 发表于 2019-11-5 18:45</span><br>
<span>打滚就难看了，你自己有个店请了个人当经理10年来每年给你交10000块，今年你要店面升级说没钱，过去查账 ...</span><br>
<span>是谁在打滚啊，你去问问开店的谁家不促销？促销就是经理偷老板的钱？这都什么脑子。</span><br>
</p><p><b>zknym: </b><br>
<span>让利初装费抢用户就是国有资产流失？市场经济下的企业不一个个都是工贼。我看软件、游戏本体免费，服务（道具）收费也是国有资产流失，国资参股的企业都得好好查一查</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ELE-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>sdhgak1234: </b><br>
<span>开放携号转网后结合电信宽带送流量，移动会流失大量客户吧</span><br>
</p><p><b>沉默之声: </b><br>
<span>按楼里说的，如果三家集体涨价了，利润没有上涨几千亿，老百姓多花了几千亿的通信费，钱被谁赚走了？怕不是更黑暗嗷</span><br>
</p><p><b>yewenchi: </b><br>
<span>我就想问我家免费宽带会被停掉吗</span><br>
</p><p><b>yhmbgm: </b><br>
<span>不给堤免费了，查到一单罚20万</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>yewenchi 发表于 2019-11-6 10:07</span><br>
<span>我就想问我家免费宽带会被停掉吗</span><br>
<span>不会停，但是宽带协议一年一续的，到期可以终止免费啊。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>阿怒比斯: </b><br>
<span>当年我在深圳电信出来（三个月前来了三个南京邮电大学本科的，一个进办公室，剩下两个下基层），刚从机线轮岗到跟我修ADSL，路都还没熟，早上让我下午下班先别走，下班了跟我说明天的续签合约我不用签了</span><br>
<span>走就走，一点补偿没有，也是年轻不懂事。然后呢，隔了一个月新来的就跑了，还想叫叫我回去，</span><br>
<span>我回到家乡应聘电信，好嘛，我们深圳支局都是一个司机，机线班班长还得客串司机的活，他们光是司机就四五个</span><br>
<span>一堆人去等面试，等了半天，来了两个年轻人才开始面试，然后做题</span><br>
<span>我摆出我的资历，他们几个面试官听的连连点头，结果公布结果，录用的就那两个最后来的</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>广东 发表于 2019-11-6 06:44</span><br>
<span>是谁在打滚啊，你去问问开店的谁家不促销？促销就是经理偷老板的钱？这都什么脑子。 ...</span><br>
<span>你拿低于成本价的价格促销，一促销就是三年，看看你老板会不会打死你</span><br>
</p><p><b>烤鱼饼: </b><br>
<span>打个比方就是微信和QQ为了从对方手上抢用户，各种付费业务全部免费，广告也不打，各种抽成也不抽了，你是麻花藤你会不会生气？</span><br>
</p><p><b>广东: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-11-6 11:28</span><br>
<span>你拿低于成本价的价格促销，一促销就是三年，看看你老板会不会打死你</span><br>
<span>你先证明是“低于成本价”再来喷好吗？真是张嘴就来。</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>zknym 发表于 2019-11-6 09:19</span><br>
<span>让利初装费抢用户就是国有资产流失？市场经济下的企业不一个个都是工贼。我看软件、游戏本体免费，服务（道 ...</span><br>
<span>我就说个数，移动59元的套餐，20G限速流量，每个月光网间结算就要支付5元左右，去年的促销活动里优惠到28元可办，加上各种返券红包，实际月平均收入4.2元，这是2018年一年的实际收入平均</span><br>
<span>市场经济？你上其他国家找个运营商去，看看谁家的市场经济敢这么赔本赚吆喝一赔赔一年上百万用户的赔出去</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>广东 发表于 2019-11-6 11:31</span><br>
<span>你先证明是“低于成本价”再来喷好吗？真是张嘴就来。</span><br>
<span>移动59元的套餐，20G限速流量，每个月光网间结算就要支付5元左右，去年的促销活动里优惠到28元可办，加上各种返券红包，实际月平均收入4.2元</span><br>
<span>张嘴就来？你接着表演</span><br>
</p><p><b>燃夜郎君: </b><br>
<span>我的网是广电的，所以不受影响是吗？</span><br>
</p><p><b>narutoz: </b><br>
<span>山东联通目前还有优惠，最低月交39大王卡宽带200m和iptv全包，电信覆盖不全，移动宽带还是人用的？！</span><br>
</p><p><b>广东: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-11-6 11:33</span><br>
<span>移动59元的套餐，20G限速流量，每个月光网间结算就要支付5元左右，去年的促销活动里优惠到28元可办，加上 ...</span><br>
<span>请别蠢了好吗？电信运营的亏损或者盈利，是你上边几十字、三五个数字就能说清楚的？</span><br>
<span>首先，不在业内就你不要瞎jb脑补，作为在电信设计院做了20年网络规划和设计的农民，我想我比你清楚得多。</span><br>
<span>电信网络运营的成本，两大块：建设成本、运营成本。</span><br>
<span>建设成本是有边际效益。一个小区就算一条楼梯只有3户人家申请宽带，运营商也得在小区里租个场地、铺设管线、申请电表、安装设备、建设相应的接入线路到各个楼梯口，放光缆到用户家里。所以在一个小区建200线设备，成本跟建100线比，可能只增加20%。因为设备很便宜，而线路肯定是要覆盖全小区每栋楼的。</span><br>
<span>运营成本也同样，一旦建设好了，维护一个200线接入设备的接入点，维护人工成本跟维护100线的接入点几乎一样。你再扩到300线，维护成本也是差不多。</span><br>
<span>而在目前电信企业的竞争态势下，如果一个小区你不抢先进驻，被对手先进去放号了，在营销上是非常吃亏的。因为最早申请宽带业务的用户，一般都是高月租的优质客户，等对手把这部分用户收了，你后面再进去捡低端用户，已经注定赚不到钱。</span><br>
<span>既然一个小区的宽带接入机房，多建几线跟少建几线成本差别不大，多维护几线跟少维护几线成本也差别不大，那么运营商会怎么做？</span><br>
<span>当然是以最划算的建设规模占领所有小区，然后努力促销放号，让更多的用户使用宽带，提高设备利用率了。</span><br>
<span>你觉得59元套餐送宽带吃亏？你知道运营商现在建一线宽带的成本低到多少吗？</span><br>
<span>你想没想过如果不送宽带，59元套餐的用户可能会改为20元、18元套餐甚至转跳到送宽带的竞争对手那里？</span><br>
<span>然后你放在小区的宽带设备还不能拆，没几个用户，你还不得继续付场地租金、电费、维护费，设备每年要计算折旧？</span><br>
</p><p><b>kazuma: </b><br>
<span>zievod 发表于 2019-11-5 14:37</span><br>
<span>论局域网</span><br>
<span>毛子和兔子哪个厉害点</span><br>
<span>我怎么感觉是毛子 之前都做过断网演习了 ...</span><br>
<span>毛子能上油管、老鼠台、推特还有p站</span><br>
</p><p><b>zcomic: </b><br>
<span>得了得了，照楼里某些打滚的人的说法，高铁就是亏本买卖，别建了，国有资产流失啊，呵呵。</span><br>
</p><p><b>藤井紫: </b><br>
<span>广东 发表于 2019-11-6 12:13</span><br>
<span>请别蠢了好吗？电信运营的亏损或者盈利，是你上边几十字、三五个数字就能说清楚的？</span><br>
<span>首先，不在业内就你 ...</span><br>
<span>可不可以这么理解</span><br>
<span>一个小区500户，运营商进小区就要把500户的设备线材都准备好</span><br>
<span>然后算上租机房租摊位维护宣传办公设备折旧人员工资社保之类事项，每个月沉没成本都是固定的</span><br>
<span>把愿意消费的100户抓到手，每月的收入就够应付沉没成本</span><br>
<span>剩下的抓到一个赚一个，愿意交10块赚10快，额外边际成本低到几乎没有？</span><br>
</p><p><b>沉默之声: </b><br>
<span>藤井紫 发表于 2019-11-6 12:51</span><br>
<span>可不可以这么理解</span><br>
<span>一个小区500户，运营商进小区就要把500户的设备线材都准备好</span><br>
<span>然后算上租机房租摊位维护 ...</span><br>
<span>其实就是这么回事，通信的成本基本上是固定的，基站建好了不用，成本又不会少，而且三大运营商整体是盈利的，本来就是垄断行业，企业能盈利，居民也满意有什么不好，现在就有人觉得赚钱少了，也不看钱是从谁身上收的，真的要盈利，国家电网怎么不把电价翻倍，中石油油价超级加倍，赚的更多</span><br>
</p><p><b>杰克叔叔: </b><br>
<span>沉默之声 发表于 2019-11-6 12:55</span><br>
<span>其实就是这么回事，通信的成本基本上是固定的，基站建好了不用，成本又不会少，而且三大运营商整体是盈利 ...</span><br>
<span>所以说最近吹风以前赠送、免费是国有资产流失的，真的不是蠢</span><br>
</p><p><b>广东: </b><br>
<span>藤井紫 发表于 2019-11-6 12:51</span><br>
<span>可不可以这么理解</span><br>
<span>一个小区500户，运营商进小区就要把500户的设备线材都准备好</span><br>
<span>然后算上租机房租摊位维护 ...设备不用一次全上，电信设备可以理解为一台专用的计算机。结构和磁盘阵列这样的东西差不多，机柜一定要有一个，里面N个插槽可以插各种板卡，一般来说二次电源板、控制板、上联传输板、告警板之类的功能板卡要各有1块，用户线路板可以插1~n块，每块可接入若干用户。因为新建的接入点用户肯定相对少，机柜、主控板占了首期工程造价的近半（但是销售的时候可能赠送不算钱，只按线路板算钱，这个说起来话长，等于就是设备商方面的“国有资产流失”罪了），后续工程如果只需要扩用户接入板就便宜且快速，如果需要装第二、第三个机柜，就相对贵一些。</span><br>
<span>线路建设也是，占领小区的时候就得光缆到楼梯，设备也到楼梯（现在机柜一般都装在楼梯间），所以初期成本很高，后期不太用扩建（用户报装宽带，上门放号的时候是用单条光纤从楼梯间放到用户家里的，那个线成本不高，线务员一人就能操作，不算在工程里）。</span><br>
<span>差不多是你说的那意思，一个小区只要用户规模超过一定数量，运营商基本就包赚不赔了。</span><br>
<span>手机套餐xx元/月送宽带实际上是一种捆绑营销，用这个“赠送”来维系用户忠诚度，如果没有送宽带这个优惠，用户可能就改为更低的套餐，甚至转投其他运营商了。</span><br>
<span>把它定义为“国有资产流失”，上纲上线，纯属逗逼。</span><br>
</p><p><b>fenix1611: </b><br>
<span>之前移动宽带免费, 想等新房子装好就拉的.</span><br>
<span>这个月打电话问过去原来免费的现在要58才能办, 要iptv还要加10块钱. </span><br>
<span>顿时损失一个亿的感觉.</span><br>
</p><p><b>马卡洛夫厂长: </b><br>
<span>广东 发表于 2019-11-6 13:35</span><br>
<span>设备不用一次全上，电信设备可以理解为一台专用的计算机。结构和磁盘阵列这样的东西差不多，机柜一定要有一 ...</span><br>
<span>你犯了一个错误，国有资产流失的部分是，宽带能单独赚钱结果你却捆绑掉降低了他的利润，然后营业厅抢指标赚补贴，你赚越多GJ的钱就是使本身能够产生的资产消失，也就是国有资产流失，懂了么</span><br>
<span>这就是上头的思路，你企业老总只有挨打的份，这就是政治任务、经营指标、利润指标三者的矛盾点，不是你算建设维护成本是这点就这点</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>静观行业人士讨论</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>he's</span><br>
<span> 本帖最后由 lilyblack 于 2019-11-6 14:49 编辑 </span><br>
<span>广东 发表于 2019-11-6 12:13</span><br>
<span>请别蠢了好吗？电信运营的亏损或者盈利，是你上边几十字、三五个数字就能说清楚的？</span><br>
<span>首先，不在业内就你 ...</span><br>
<span>MDZZ，我说网间结算，你跟我扯建设成本，还敢说你是二十年的业内？价格例会核算套餐成本几时核算过建设成本？建设成本本来就是另列开支</span><br>
</p><p><b>广东: </b><br>
<span>马卡洛夫厂长 发表于 2019-11-6 14:36</span><br>
<span>你犯了一个错误，国有资产流失的部分是，宽带能单独赚钱结果你却捆绑掉降低了他的利润，然后营业厅抢指标 ...</span><br>
<span>你觉得电信那种238/月号称无限流量（实际超过50G开始限流）+送500M宽带的套餐，用户看中的是它每月600分钟通话+50G的流量？那玩意儿值238/月？</span><br>
<span>“宽带能单独赚钱”，说得真好，“第五个饼就能吃饱，干嘛要吃前四个啊”。</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>广东 发表于 2019-11-6 13:35</span><br>
<span>设备不用一次全上，电信设备可以理解为一台专用的计算机。结构和磁盘阵列这样的东西差不多，机柜一定要有一 ...</span><br>
<span>资产不只是固定资产吧</span><br>
</p><p><b>广东: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-11-6 14:47</span><br>
<span>MDZZ，我说网间结算，你跟我扯建设成本，还敢说你是二十年的业内？价格例会核算套餐成本几时核算过建设成 ...</span><br>
<span>你才智障，你全家智障，什么鸡巴东西啊，能不能好好讨论问题？</span><br>
</p><p><b>pockem: </b><br>
<span>前几年整天收到短信说宽带怎么怎么赠送，打电话过去永远打不通，这大概就是应付任务把</span><br>
</p><p><b>尼特geek: </b><br>
<span>这事吧，你说搞恶性竞争，那是挨得上，国有资产流失，不免费也照样流失啊，考核指标又不看利润，还不是看用户数。</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>广东 发表于 2019-11-6 15:01</span><br>
<span>你才智障，你全家智障，什么鸡巴东西啊，能不能好好讨论问题？</span><br>
<span>说的好像你在好好讨论一样</span><br>
<span>我举得那个例子，某省移动，28融合套餐限速不限量，存费送费加返券最后实收每月4.2，连网间结算得钱都赚不回来，你说个锤子建设成本</span><br>
</p><p><b>广东: </b><br>
<span>马卡洛夫厂长 发表于 2019-11-6 14:36</span><br>
<span>你犯了一个错误，国有资产流失的部分是，宽带能单独赚钱结果你却捆绑掉降低了他的利润，然后营业厅抢指标 ...</span><br>
<span>不管大家怎么看不起移动的服务，但事实就是电信、联通刚拿到牌照的时候，无线网络在很长时间内质量是不如移动的，实际上大家用脚投票的结果就是移动的用户数比电信和联通加起来都多。</span><br>
<span>在这种情况下，电信和联通力推捆绑宽带的套餐，用的是装宽带送手机。</span><br>
<span>而移动因为没有固网，确实被抢走一批用户。痛定思痛之后一动就开始宽带接入网络建设了（用的是铁通的名义），然后移动为了提高市场份额，也开始推捆绑销售，手机开户送宽带。</span><br>
<span>然后现在电信联通的无线网和移动的宽带接入网络都建得差不多了，就什么方式都有了。</span><br>
<span>一般来说送宽带还都要求预存话费，这部分话费按月解封，比方说预存600块，但每月只解冻50块，在预存的钱没花光之前你无法停号退网，否则不退钱（因为预存钱是送宽带的绑定条件）。用这样的流氓手段保证用户忠诚度。</span><br>
<span>你片面强调“宽带能单独赚钱结果你却捆绑掉降低了他的利润”，你怎么不说不捆绑宽带，它的移动电话月租那么高，根本没人要？</span><br>
<span>顶楼的新闻，以及你所坚持的，其实根本就没弄明白“资产流失”是什么意思。</span><br>
<span>一个企业，经营正常，一直有合理的利润，只要让利给直接用户，就叫做资产流失？</span><br>
<span>那根本不该做任何生意，应该直接去拦路抢劫。</span><br>
<span>只有抢劫犯才不用任何付出，只拿钱就好。</span><br>
</p><p><b>广东: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-11-6 15:11</span><br>
<span>说的好像你在好好讨论一样</span><br>
<span>我举得那个例子，某省移动，28融合套餐限速不限量，存费送费加返券最后实收每 ...</span><br>
<span>妈的智障。这句话你吞下去，就算你是在讨论。</span><br>
</p><p><b>kknife: </b><br>
<span>zievod 发表于 2019-11-5 14:37</span><br>
<span>论局域网</span><br>
<span>毛子和兔子哪个厉害点</span><br>
<span>我怎么感觉是毛子 之前都做过断网演习了 ...</span><br>
<span>虽然我是个5毛，但还是得开毛子服务器才能用ssr看**推特的</span><br>
</p><p><b>lightdog: </b><br>
<span>国有资产也算是一根棍子了~</span><br>
</p><p><b>shiroamada: </b><br>
<span>你不能看赚不赚钱，只看正负，要看资产收益率</span><br>
</p><p><b>广东: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-11-6 15:11</span><br>
<span>说的好像你在好好讨论一样</span><br>
<span>我举得那个例子，某省移动，28融合套餐限速不限量，存费送费加返券最后实收每 ...</span><br>
<span>运营商会各种优惠的用户，一般都是经过大数据筛选，发现用户有改用更低值保号套餐，近期通话量剧减之类行为，判断为用户改用其他运营商号码，然后为了拉回客户，才给的优惠。</span><br>
<span>目前三大运营商的网络利用率偏低，网络资源放在那里不用，也要房租、用电、要维护、要更新设备，用超大优惠把一个不坚定的用户拉回来，不但多少有点收入，而且成本基本为零。就算该客户变成非优质客户，总比用户投奔到竞争对手那里，壮大对手更好。</span><br>
<span>人家电信移动联通集团的市场部外加多少个省多少个地市市场部核算，请专家分析搞出来的营销方案，你一句话就喷掉。</span><br>
<span>键盘经济学家好了不起。</span><br>
</p><p><b>夜贼外卖: </b><br>
<span>zievod 发表于 2019-11-5 14:37</span><br>
<span>论局域网</span><br>
<span>毛子和兔子哪个厉害点</span><br>
<span>我怎么感觉是毛子 之前都做过断网演习了 ...</span><br>
<span>毛子在国际互联网上是进攻姿态，欧美各国呼吁防范俄国网络渗透，对比之下……</span><br>
</p><p><b>shiroamada: </b><br>
<span>运营商现在员工收入怎么样？和通信企业比不和互联网比</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>广东 发表于 2019-11-6 15:22</span><br>
<span>运营商会各种优惠的用户，一般都是经过大数据筛选，发现用户有改用更低值保号套餐，近期通话量剧减之类行 ...</span><br>
<span>键盘设计院更了不起</span><br>
<span>这两个月移动急吼吼召集社会渠道开会砍佣金额度，不知道又是根据什么大数据算法得出的结论呢？</span><br>
<span>还多少个省市市场部核算，神特么移动的资费政策是找省市市场部核算的，就这也敢吹20年的业内</span><br>
</p><p><b>广东: </b><br>
<span> 本帖最后由 广东 于 2019-11-6 15:33 编辑 </span><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-11-6 14:47</span><br>
<span>MDZZ，我说网间结算，你跟我扯建设成本，还敢说你是二十年的业内？价格例会核算套餐成本几时核算过建设成本？建设成本本来就是另列开支什么企业计算销售价格不需要考虑建设成本？另列开支？那些开支是天上掉下来的，不用还的？</span><br>
<span>还说你不是智障。</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>shiroamada 发表于 2019-11-6 15:22</span><br>
<span>运营商现在员工收入怎么样？和通信企业比不和互联网比</span><br>
<span>收入凄惨，全靠年终十薪回回血，移动今年年终我搬好小板凳拿好瓜子看戏。</span><br>
<span>有多惨？</span><br>
<span>九岗的分公司总经理八千多块的样子。</span><br>
<span>三四岗的营业员才两千块上下，六岗的分公司职能五千多。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>xjfwd0513s1: </b><br>
<span>大环境是通信行业利润下降，然后一看，各家大领导发展业绩都是很漂亮，钱哪去了，还不是成本换用户，反正不是董事长自己掏腰包回馈用户，那不就是拿国有资产送人吗。</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>广东 发表于 2019-11-6 15:32</span><br>
<span>什么企业计算销售价格不需要考虑建设成本？另列开支？那些开支是天上掉下来的，不用还的？</span><br>
<span>还说你不是智障 ...</span><br>
<span>每年建设、终端都是预算单列，营销成本从来都是核算行销成本、佣金、网间结算、返费返券冲抵，哪家运营商核算套餐营销成本里带建设成本的？20年键盘业内接着吹</span><br>
</p><p><b>广东: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-11-6 15:39</span><br>
<span>每年建设、终端都是预算单列，营销成本从来都是核算行销成本、佣金、网间结算、返费返券冲抵，哪家运营商 ...</span><br>
<span>你可能不知道计算成本的时候不但要考虑建设成本，还要考虑维护成本吧？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1863626[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>三大运营商将禁止赠送宽带[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1863626-1-1.html</link>
      <description>三大运营商将禁止赠送宽带&#13;
 本帖最后由 をすりばば 于 2019-11-5 13:22 编辑 

https://weibointl.api.weibo.cn/share/100991050.html?weibo_id=4435255996342961
&#13;
根据某运营商的最新资费政策，有线宽带将不再免费赠送，而且最低资费套餐必须58元起。套餐内容中可能会包含免费宽带，但不会再使用“免费”、“赠送”等词语。
&#13;
该运营商的内部PPT显示，该运营商将禁止任何赠送、变相赠送行为和低于成本价销售电信产品（包括赠送宽带、话费、积分、电视、手机、电子券、红包、流量、线上会员权益等
&#13;
https://i.loli.net/2019/11/05/fLGP75TJV8OyvcH.jpg</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>你可以试试: </b><br>
<span>真以为是送 捆绑而已</span><br>
</p><p><b>kg21xhunter: </b><br>
<span>移动宽带倒贴都不要，好像没啥影响</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>wwdzcjsmxx: </b><br>
<span>用了两年多移动宽带了，真心难受，终于马上要到期了杭州地区是选华数还是电信综合更好呢</span><br>
</p><p><b>kelveen: </b><br>
<span>不就是中国移动吗，三天两头打电话说送宽带，报了地址说不好意思装不了，过两天再打，无限循环。简直智障。</span><br>
</p><p><b>矢吹奈子: </b><br>
<span>最近统一把话费返还改成套餐折扣了，还是一个意思，就是换个名字</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI RVL-AL09, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Mchaos: </b><br>
<span>傻逼中国移动，我妈听说不要钱乐颠颠的就给换了。恶心了我整整一年，忍不了换成联通100m，一天一块钱它不香吗</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus HD1900, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>llions: </b><br>
<span>加一元能有多大差别</span><br>
<span>----发送自 samsung SM-N9600,Android 9</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>艹</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>renious: </b><br>
<span>这禁止搞得莫名其妙，多半是运营商自己收不了成本了，然后找机会让管理部门出个禁令</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro Premium Edition, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>tyx776: </b><br>
<span>割韭菜罗。我现在很怕我的政企套餐2年一续的没得续</span><br>
</p><p><b>老弗: </b><br>
<span>广东 发表于 2019-11-5 14:50</span><br>
<span>这他妈的都什么傻逼砖家想出来的啊，卖东西卖服务你情我愿，愿买愿卖，优惠提供一点额外服务就叫“国有资产 ...</span><br>
<span>举个简单的例子，宽带接入做到用户家里假设每户成本500块钱（光缆布放、设备采购、物业协调等等），施工队要拿50块钱接入费用，该小区的代理商每发展一户要拿50块佣金，运营商在小区门口摆个摊做活动，月消费20块钱往上在网一年的老用户可以免费领宽带，新入网的用户一个月承诺消费30在网两年，回头每月月返10块也送宽带，摆摊的员工每送出去一户自己可以拿20块钱佣金。这不是“一点额外服务”，全国34个省333个市2844个县这些年相关的费用给出去几千亿，有些地方一年能开出去几十万张卡，一拨用户来回洗，佣金全给中间渠道骗去了。政治局直接问是谁给了运营商这种权力，为了挤占竞争对手的市场空间/做自己的收入指标拿成本换收入，拿国家的钱这样洒，到要承担5G建设任务时喊没钱建不起，客观上你可以说在撒钱的同时市场也得到了实惠，但是主观上这就是不折不扣的，同时还造成了严重后果的国有资产流失。</span><br>
</p><p><b>ammk: </b><br>
<span>上个月刚搞定了一年</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>cidss5 发表于 2019-11-5 14:32</span><br>
<span>但全世界也没哪国有这大局域网和DNS污染</span><br>
<span>古巴以前是真.区域网，物理断那种</span><br>
</p><p><b>elflie: </b><br>
<span>SB价格战终于结束了，本身就是病态发展，终于回到正常了而已，18块有光猫有机顶盒还有每个月通话流量，怎么想都是花钱买用户，从电信开始搞无限流量，移动送宽带以来差不多2年，烧钱也差不多烧完了</span><br>
</p><p><b>人类: </b><br>
<span>只有我觉得这是话术合规吗？不许赠送，必须包含在套餐内分列这是好事啊，赠品可以取消！</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>黎恩.奥斯本 发表于 2019-11-5 14:38</span><br>
<span>这里要注意用词了，没有赠送也没有免费，只是用户开通的业务本身包含了宽带、手机卡和ITV这些 ...</span><br>
<span>这不就是一个文字游戏么</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>羊毛出在羊身上</span><br>
<span>挺5g挺华为从用户开始</span><br>
<span>其实也没毛病，都是美国人玩烂的招数</span><br>
</p><p><b>鸭梨很大的路人: </b><br>
<span>5g亏太多，要从用户身上想办法回本了么。</span><br>
</p><p><b>mazeax: </b><br>
<span>目前用的电信20G流量套餐，月租99，每月返20红包，免费赠送300M宽带，只要手机里一直有钱宽带就能一直用，我觉得挺好，不知有影响没</span><br>
</p><p><b>中川雅: </b><br>
<span>联通宽带送的网络电视真TM爽……至于为啥爽，懂得都懂！</span><br>
</p><p><b>广东: </b><br>
<span> 本帖最后由 广东 于 2019-11-5 18:11 编辑 </span><br>
<span>老弗 发表于 2019-11-5 17:26</span><br>
<span>举个简单的例子，宽带接入做到用户家里假设每户成本500块钱（光缆布放、设备采购、物业协调等等），施工队要拿50块钱接入费用，该小区的代理商每发展一户要拿50块佣金，运营商在小区门口摆个摊做活动，月消费20块钱往上在网一年的老用户可以免费领宽带，新入网的用户一个月承诺消费30在网两年，回头每月月返10块也送宽带，摆摊的员工每送出去一户自己可以拿20块钱佣金。这不是“一点额外服务”，全国34个省333个市2844个县这些年相关的费用给出去几千亿，有些地方一年能开出去几十万张卡，一拨用户来回洗，佣金全给中间渠道骗去了。政治局直接问是谁给了运营商这种权力，为了挤占竞争对手的市场空间/做自己的收入指标拿成本换收入，拿国家的钱这样洒，到要承担5G建设任务时喊没钱建不起，客观上你可以说在撒钱的同时市场也得到了实惠，但是主观上这就是不折不扣的，同时还造成了严重后果的国有资产流失。这就是瞎扯、混淆概念了。</span><br>
<span>卖东西也好，卖服务也好，市场竞争情况下，买卖双方你情我愿的，所谓的赠送无非就是营销手段而已。在竞争情况下，核算成本、收入，拿出一部分利润回馈用户，换取用户数增长或维持用户不转投其他运营商，那是营销手段。</span><br>
<span>企业独立核算自负盈亏，说个屁的“国有资产流失”？让利就是国有资产流失，你干嘛不去街上拦路抢劫？让国有资产增值？</span><br>
<span>你说的“有些地方一年能开出去几十万张卡，一拨用户来回洗，佣金全给中间渠道骗去了”，那是自己管理不严，被人贪污了，跟正常的营销有个屁关系。如果照你这么说，只要有经营活动，就可能被贪污，那干脆三大运营商全部关门，不要做生意好了。</span><br>
<span>你卖东西给客户，然后返利、让利、赠送、优惠，这不是“资产流失”。</span><br>
<span>你卖东西给客户，然后你把赠送客户的纪念品拿给不是企业客户的自家七大姑八大姨用，这才是贪污、国有资产流失！</span><br>
<span>这问题有多难懂？</span><br>
</p><p><b>黎恩.奥斯本: </b><br>
<span>mimighost 发表于 2019-11-5 17:52</span><br>
<span> 这不就是一个文字游戏么</span><br>
<span>没啊，应该说这类话术规避适用于高值套餐，像电信的169、199融合都类似操作，还有现在除了限制某些词还对送流量、送话费、返红包这些做了限制</span><br>
</p><p><b>老弗: </b><br>
<span>广东 发表于 2019-11-5 18:06</span><br>
<span>这就是瞎扯、混淆概念了。</span><br>
<span>卖东西也好，卖服务也好，市场竞争情况下，买卖双方你情我愿的，所谓的赠送无非 ...</span><br>
<span>然而企业和资产都是国家的，运营商只是代管者，国家是东家，我们只是掌柜和伙计，现在的的情况是掌柜都没有向东家汇报，更别说通过审批就把几千亿的佣金给了，这不是国有资产流失什么是国有资产流失。</span><br>
</p><p><b>zievod: </b><br>
<span>广东 发表于 2019-11-5 18:06</span><br>
<span> 这就是瞎扯、混淆概念了。卖东西也好，卖服务也好，市场竞争情况下，买卖双方你情我愿的，所谓的赠送无非 ...</span><br>
<span>你这个营销策略一做几年</span><br>
<span>年年几百上千亿的亏损 这都算不上资产流失</span><br>
<span>非得直接转小姨子才算？</span><br>
<span>国有资产流失已经出现了多种形式和多种渠道同时发生的现象，主要形式有：股份制改造和拍卖过程中国有资产的流失；假破产真逃债形成的国有资产流失；在产权交易过程中，评估机构恶意低估国有资产价值；假合资进行套钱；决策失误，造成巨额国有资产损失和流失；和国家工作人员乘企业关、停、并、转、包、租、合、卖等机会，利用职权进行贪污犯罪等。</span><br>
</p><p><b>广东: </b><br>
<span>老弗 发表于 2019-11-5 18:23</span><br>
<span>然而企业和资产都是国家的，运营商只是代管者，国家是东家，我们只是掌柜和伙计，现在的的情况是掌柜都没 ...神特么的国有资产流失，往外拿钱就是流失？你一个企业，买东西不用付钱，叫人干活不用给佣金的，往外拿钱就是“国有资产流失”？</span><br>
<span>正常的生产经营，营销方案，都是财务政策许可范围内的，还需要上级审批？国资委审批的过来？你以为是40年前计划经济时代呢？</span><br>
<span>别现了好吗？</span><br>
</p><p><b>沉默之声: </b><br>
<span>zievod 发表于 2019-11-5 18:31</span><br>
<span>你这个营销策略一做几年</span><br>
<span>年年几百上千亿的亏损 这都算不上资产流失</span><br>
<span>非得直接转小姨子才算？</span><br>
<span>年年几百上千亿的亏损？？？</span><br>
</p><p><b>广东: </b><br>
<span>zievod 发表于 2019-11-5 18:31</span><br>
<span>你这个营销策略一做几年</span><br>
<span>年年几百上千亿的亏损 这都算不上资产流失</span><br>
<span>非得直接转小姨子才算？1、那就给出三大运营商因赠送宽带出现亏损的证据来啊，张嘴就来，真能脑补。</span><br>
<span>2、没错，直接转小姨子就是贪污、国有资产流失。正常的经营过程的赠送、返利给客户，就算算下来亏了，也不算国有资产流失。</span><br>
</p><p><b>宗汝: </b><br>
<span>广东 发表于 2019-11-5 18:33</span><br>
<span>神特么的国有资产流失，往外拿钱就是流失？你一个企业，买东西不用付钱，叫人干活不用给佣金的，往外拿钱就 ...</span><br>
<span>id合格，言论让人回忆起那个上世纪八九十年代想要独立的广东。</span><br>
</p><p><b>老弗: </b><br>
<span>广东 发表于 2019-11-5 18:34</span><br>
<span>1、那就给出三大运营商因赠送宽带出现亏损的证据来啊，张嘴就来，真能脑补。</span><br>
<span>2、没错，直接转小姨子就是贪 ...</span><br>
<span>打滚就难看了，你自己有个店请了个人当经理10年来每年给你交10000块，今年你要店面升级说没钱，过去查账发现10年来给客户和帮着卖货的人各种补贴了几千万，别说经过你的同意，提都没给你提过一句，你还说这是正常的经营？</span><br>
</p><p><b>lilililicat: </b><br>
<span>咦...我有个问题真心求教，就是这种便宜4G流量啊宽带啊这种一看就是亏损的，但是百姓享受到了服务和实惠，官方得到了名声，宣传部还天天拿这个吹呢，这算不算类似基建那种财富再分配啊……如果现在收高价，是不是国家觉得亏本了自己赚的少了，想把钱收回去啊……我很疑惑的地方在于国家是比较看重自己的国库收入还是比较看重百姓的实惠啊……因为我对政治不怎么懂想问一问...</span><br>
</p><p><b>旋转吃草: </b><br>
<span> 本帖最后由 旋转吃草 于 2019-11-5 19:12 编辑 </span><br>
<span>zievod 发表于 2019-11-5 18:31</span><br>
<span>你这个营销策略一做几年</span><br>
<span>年年几百上千亿的亏损 这都算不上资产流失</span><br>
<span>非得直接转小姨子才算？</span><br>
<span>三大运营商年年亏损？还几百亿上千亿的亏损？</span><br>
<span>吓得我特意去查了下，明明连最弱的联通都有百亿级别的净利润啊</span><br>
</p><p><b>老弗: </b><br>
<span>lilililicat 发表于 2019-11-5 18:59</span><br>
<span>咦...我有个问题真心求教，就是这种便宜4G流量啊宽带啊这种一看就是亏损的，但是百姓享受到了服务和实惠， ...</span><br>
<span>现在明确给时间要取消的是渠道佣金和终端补贴，要控制的是拿成本换收入和移动宽带那样的拿钱恶意的挤占市场，移动考核市占率，逼着下面亏本也得把面子上的吆喝赚来，去年已经有十几个省亏损了。以及控制一些离谱的比如9元/月这种无限流量卡，对于正常的提速降费那块还是有一定空间的，当然我国有些事一抓就死一放就乱，巨额国有资产流失的帽子都扣下来了，一刀切先把自己撇出去也是正常的。。。</span><br>
</p><p><b>表里比兴: </b><br>
<span>这种10几20多块送宽带的不是当地的弱势运营商抢市场的策略吗？怎么变成福利了？</span><br>
</p><p><b>chaoslee: </b><br>
<span>十全十美这种呢，买宽带送套餐和通话时长的算吗？</span><br>
</p><p><b>happyliuhao: </b><br>
<span>一斤五花肉进价50 10块一斤卖给你 算福利吗</span><br>
<span>宽带每端口造价500（不含维护费 装机材料费 人工费） 月套餐28就送给你 还给你一个光猫一个机顶盒 算福利吗</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI TAS-AL00,Android 10</span><br>
</p><p><b>战神bati: </b><br>
<span>现在也不是赠送啊，名义上的赠送而已</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>广东 发表于 2019-11-5 18:34</span><br>
<span>1、那就给出三大运营商因赠送宽带出现亏损的证据来啊，张嘴就来，真能脑补。</span><br>
<span>2、没错，直接转小姨子就是贪 ...</span><br>
<span>当然有钱直接转小姨子的，你以为没有啊。</span><br>
<span>新开通小区的发展指标是包办给代理商的，但去地推的是营业厅的人，外呼小区数据的还是营业厅的人，我TM的愣是没看懂结给代理商的奖金算什么名堂。</span><br>
<span>一根宽带还不一定赚得了20元，他的计价公式是这样的，裸宽9+魔百和(2+2）+固话3+副卡（3+3）表面上一看有22，实际当中办这一套下来要四十分钟，十几个签名，里面有三个新开户，极其繁复，营业厅现场办一根宽带这个柜台就瘫痪四十分钟，根本抽不出人来外呼和地推。</span><br>
<span>外呼和地推都是喊营业员休息天去的，连加班工资都没给员工结，我TM的是被逼走的！</span><br>
<span>把自有的外包的员工当奴隶一样的使唤，只有计件费用没有加班费，结给代理商的包销费用是什么鬼！</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>旋转吃草 发表于 2019-11-5 19:09</span><br>
<span>三大运营商年年亏损？还几百亿上千亿的亏损？</span><br>
<span>吓得我特意去查了下，明明连最弱的联通都有百亿级别的净利 ...</span><br>
<span>联通的盈利是靠专线、IDC补起来的，这两年移网和宽带就是往外倒贴，而且收入一直下滑</span><br>
</p><p><b>默默沉睡: </b><br>
<span>chan 发表于 2019-11-5 15:23</span><br>
<span>不就是换个说法而己吗？</span><br>
<span>以前是：168元套餐，赠送家庭宽带200M</span><br>
<span>现在是：168元套餐，含家庭宽带200M ...</span><br>
<span>赠送这个词在物权法里的接时就不一样了</span><br>
<span>估计现在是让你付这钱租赁设备并提供相应的服务</span><br>
</p><p><b>战术核辣条: </b><br>
<span>这就不知道哪来的一条微博，消息真的可靠吗</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>默默沉睡: </b><br>
<span>广东 发表于 2019-11-5 18:33</span><br>
<span>神特么的国有资产流失，往外拿钱就是流失？你一个企业，买东西不用付钱，叫人干活不用给佣金的，往外拿钱就 ...</span><br>
<span>你先把国有资产的定义了解一下吧，现在国企难就难在沉重的社会责任和极度高的经营指标、政治指标和利润指标，一个没完成就是你的不对</span><br>
<span>你让华为来承担个社会责任试试，我敢说任正非立马把华为搬出去。</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>越想越不开心。</span><br>
<span>就不说什么包销奖金，就是代理商门店的人推的宽带，一百样不要的光一根裸宽，移动结多少钱？60块！</span><br>
<span>这个钱拿给员工，那是加班费都不要了，外呼电话打到你们手机没电为止。</span><br>
<span>自己人打外呼电话一根宽带9块，魔百和的计件虚无缥缈的，能装一个就不错了，三个新增卡号的9元计件拿不到的。区分公司给的专项补贴计件翻倍也就一根宽带18元，一天忙活下来一百多块。</span><br>
<span>要是一根60，8根就有500块，那员工干劲可足了，都不用厅长催就有奋斗逼去打电话了。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>happyliuhao: </b><br>
<span>你不用说这么多 他们不会看的 总结下来就一句话 卖同样的东西 给渠道商结的酬金比给自己员工结的酬金高</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI TAS-AL00,Android 10</span><br>
</p><p><b>两个路人: </b><br>
<span>网络通信市场本身就不是市场化经济，反而是教科书级典型的被宏观调控严重扭曲的那类。你要不把外头的狼放进来，分分钟资本倾轧（不管是出于经济目的还是政zhi目的）</span><br>
</p><p><b>演员的修养: </b><br>
<span>如果不是上头啥比，谁几把愿意推宽带，真他吗以为做慈善呢</span><br>
<span>一户宽带机器费200，电视结算费144，佣金100-300不等，建设费，场地费，协调费，宣传费更加数不清。不是国有资产流失是什么？</span><br>
<span>三家都是一个爹，竞争竞你玛比了，瞎比折腾</span><br>
<span>现在真好，我所在的宽带部门终于拆了。</span><br>
</p><p><b>演员的修养: </b><br>
<span>冥河娃娃 发表于 2019-11-5 20:42</span><br>
<span>当然有钱直接转小姨子的，你以为没有啊。</span><br>
<span>新开通小区的发展指标是包办给代理商的，但去地推的是营业厅的 ...</span><br>
<span>代理商表面降酬金，另外拿高额补助。</span><br>
<span>基层员工降岗降薪，发物资三样酱油红枣咸蛋，让你打酱油迟早滚蛋</span><br>
<span>谁几把愿意继续干，如果不是沉默成本太高，早几把没几个人了。</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>演员的修养 发表于 2019-11-5 21:46</span><br>
<span>代理商表面降酬金，另外拿高额补助。</span><br>
<span>基层员工降岗降薪，发物资三样酱油红枣咸蛋，让你打酱油迟早滚蛋</span><br>
<span>谁 ...</span><br>
<span>已经没几个老人了呀，我为什么走？因为我不得不走。</span><br>
<span>冲刺只能一时不能一世的，一直一直冲刺，而且钱没给够，自然有人累倒脱队的，我们区分公司18年一年走掉一半基层。</span><br>
<span>一旦有人辞职，就是雪崩效应，分解到某个营业厅的指标是不会降低的，因为分解到分公司的指标不会降低，都是层层分解的，指标原本是靠所有人加班加点完成的，现在有人走了，那就加班加点也完不成。</span><br>
<span>八个营业员的时候是那些指标，最后三个的营业员的时候还是那些指标，心态就坏掉了，到最后几个月我直接拒绝加班了，我加班你一不给加班费，二厅指标崩坏每月奖金系数0.8板上钉钉，我还努力什么呢？</span><br>
<span>今年还躺在分公司团建群里，就看到他们不停的在招外地人，一会进来几个一会进来几个。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>auraria: </b><br>
<span>演员的修养 发表于 2019-11-5 21:42</span><br>
<span>如果不是上头啥比，谁几把愿意推宽带，真他吗以为做慈善呢</span><br>
<span>一户宽带机器费200，电视结算费144，佣金100-300 ...</span><br>
<span>御三家再这么搞迟早逼得国资委一个红头文件强制合并</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-N9760, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>老弗: </b><br>
<span>happyliuhao 发表于 2019-11-5 21:23</span><br>
<span>你不用说这么多 他们不会看的 总结下来就一句话 卖同样的东西 给渠道商结的酬金比给自己员工结的酬金高</span><br>
<span>-- ...</span><br>
<span>不是我黑你们，三个运营商里面最经不起查的就是移动，之前那么多年钱太多了，趴在贵司身上吃饭的人也太多了，真的翻旧账估计会一片一片的翻车。。。</span><br>
</p><p><b>落油Я: </b><br>
<span>用了好几年的免费宽带，最近还给升级到100兆了，这是准备拔线了？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1863626[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>三大运营商将禁止赠送宽带[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1863626-1-1.html</link>
      <description>三大运营商将禁止赠送宽带&#13;
 本帖最后由 をすりばば 于 2019-11-5 13:22 编辑 

https://weibointl.api.weibo.cn/share/100991050.html?weibo_id=4435255996342961
&#13;
根据某运营商的最新资费政策，有线宽带将不再免费赠送，而且最低资费套餐必须58元起。套餐内容中可能会包含免费宽带，但不会再使用“免费”、“赠送”等词语。
&#13;
该运营商的内部PPT显示，该运营商将禁止任何赠送、变相赠送行为和低于成本价销售电信产品（包括赠送宽带、话费、积分、电视、手机、电子券、红包、流量、线上会员权益等
&#13;
https://i.loli.net/2019/11/05/fLGP75TJV8OyvcH.jpg</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>をすりばば: </b><br>
<span>三大运营商将禁止赠送宽带</span><br>
<span> 本帖最后由 をすりばば 于 2019-11-5 13:22 编辑 </span><br>
<span>https://weibointl.api.weibo.cn/share/100991050.html?weibo_id=4435255996342961</span><br>
<span>根据某运营商的最新资费政策，有线宽带将不再免费赠送，而且最低资费套餐必须58元起。套餐内容中可能会包含免费宽带，但不会再使用“免费”、“赠送”等词语。</span><br>
<span>该运营商的内部PPT显示，该运营商将禁止任何赠送、变相赠送行为和低于成本价销售电信产品（包括赠送宽带、话费、积分、电视、手机、电子券、红包、流量、线上会员权益等</span><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/11/05/fLGP75TJV8OyvcH.jpg" title="https://i.loli.net/2019/11/05/fLGP75TJV8OyvcH.jpg"><br>
</p><p><b>杰克叔叔: </b><br>
<span> 本帖最后由 杰克叔叔 于 2019-11-5 14:15 编辑 </span><br>
<span>开始分摊成本了</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>那现在每月2g流量也不送了？</span><br>
</p><p><b>激光飞侠: </b><br>
<span>电信5G169套餐还是有宽带的</span><br>
</p><p><b>百合豚: </b><br>
<span>5g套餐不是根本就不用开吗，换5g终端能直接用啊</span><br>
</p><p><b>Realplayer: </b><br>
<span>提速降价！mua！</span><br>
</p><p><b>黑羽零: </b><br>
<span>移动原来不是18元就送宽带吗，这是要涨价？</span><br>
</p><p><b>qumkml423: </b><br>
<span>好时代，过去了</span><br>
</p><p><b>nailuo1993: </b><br>
<span>2020了</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>从来没接触过这个问题</span><br>
<span>都是办有线网送手机流量……</span><br>
</p><p><b>hanami890: </b><br>
<span>Don’t you guys have 5g</span><br>
</p><p><b>overflowal: </b><br>
<span>之前降费提速是政治任务,现在盈利也是政治任务</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1911A, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>华理傻宅: </b><br>
<span>猪肉能涨，凭什么宽带不能</span><br>
</p><p><b>腹黑眼镜: </b><br>
<span>好事，终于不用每个月都打电话来赠送宽带了</span><br>
<span>特么的我都跟你们说了，我那里拉不了拉不了！还打过来！</span><br>
</p><p><b>塔那: </b><br>
<span>可以免费，禁止赠送</span><br>
</p><p><b>依然荏苒: </b><br>
<span>国有资产流逝这帽子都扣下来了，工信部算个x</span><br>
</p><p><b>shiroamada: </b><br>
<span>中国的网络接入服务产品，硬件和覆盖，价格拿到全世界都是拿得出手的吧</span><br>
</p><p><b>cidss5: </b><br>
<span>shiroamada 发表于 2019-11-5 14:20</span><br>
<span>中国的网络接入服务产品，硬件和覆盖，价格拿到全世界都是拿得出手的吧</span><br>
<span>但全世界也没哪国有这大局域网和DNS污染</span><br>
</p><p><b>不垃圾屌丝: </b><br>
<span>先来个电话说送宽带要地址上门装，说完地址又说装不了，隔个几天又打过来重复，简直脑子有问题</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8166, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>zievod: </b><br>
<span>cidss5 发表于 2019-11-5 14:32</span><br>
<span> 但全世界也没哪国有这大局域网和DNS污染</span><br>
<span>论局域网</span><br>
<span>毛子和兔子哪个厉害点</span><br>
<span>我怎么感觉是毛子 之前都做过断网演习了</span><br>
</p><p><b>黎恩.奥斯本: </b><br>
<span>塔那 发表于 2019-11-5 14:11</span><br>
<span> 可以免费，禁止赠送</span><br>
<span>这里要注意用词了，没有赠送也没有免费，只是用户开通的业务本身包含了宽带、手机卡和ITV这些</span><br>
</p><p><b>沉默之声: </b><br>
<span>依然荏苒 发表于 2019-11-5 14:16</span><br>
<span>国有资产流逝这帽子都扣下来了，工信部算个x</span><br>
<span>三大运营商也没见亏损啊，哪里流失了</span><br>
</p><p><b>wlgdc: </b><br>
<span>黎恩.奥斯本 发表于 2019-11-05 14:38:01</span><br>
<span>这里要注意用词了，没有赠送也没有免费，只是用户开通的业务本身包含了宽带、手机卡和ITV这些 ...充话费不送手机了吗，充话费不送话费了吗。那未来会学jd，满199减150吗。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>广东: </b><br>
<span> 本帖最后由 广东 于 2019-11-5 14:51 编辑 </span><br>
<span>依然荏苒 发表于 2019-11-5 14:16</span><br>
<span>国有资产流逝这帽子都扣下来了，工信部算个x这他妈的都什么傻逼砖家想出来的啊，卖东西卖服务你情我愿，愿买愿卖，优惠提供一点额外服务就叫“国有资产流失”？</span><br>
<span>不知道这是哪个砖家想的？我看提这意见的专家精力不行，老婆每晚都独守空房，也是造成严重的国优资产流失呢。</span><br>
</p><p><b>有口皆悲: </b><br>
<span>涨价         X</span><br>
<span>消费升级√</span><br>
</p><p><b>novem: </b><br>
<span>某运营商到底是谁</span><br>
</p><p><b>acron: </b><br>
<span>各地不同吧，江苏的还在送啊</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>acron 发表于 2019-11-5 15:05</span><br>
<span>各地不同吧，江苏的还在送啊</span><br>
<span>以前是18元套餐送宽带。</span><br>
<span>现在是58套餐里包含宽带权益。</span><br>
<span>如果你那里还是18元套餐送宽带，你可以考虑贴一下相关信息，俺看看能不能举报一波。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Haoaudio: </b><br>
<span>之前的确可以薅羊毛，有个号退掉原套餐，18元一个月能薅出20多块钱话费，和二三十G流量，上个月开始福利突然全没了</span><br>
</p><p><b>acron: </b><br>
<span>冥河娃娃 发表于 2019-11-5 15:08</span><br>
<span>以前是18元套餐送宽带。</span><br>
<span>现在是58套餐里包含宽带权益。</span><br>
<span>江苏从来没有18，58的套餐把，两年前就是99起带宽100了，刚看了下没变，政企便宜二三十是有的</span><br>
</p><p><b>XE游侠: </b><br>
<span>不垃圾屌丝 发表于 2019-11-5 14:36</span><br>
<span>先来个电话说送宽带要地址上门装，说完地址又说装不了，隔个几天又打过来重复，简直脑子有问题</span><br>
<span>—— 来自...</span><br>
<span>谁记得这个啊，都是自动拨号的</span><br>
</p><p><b>耗子肥肥: </b><br>
<span> 本帖最后由 耗子肥肥 于 2019-11-5 15:22 编辑 </span><br>
<span>除了停止赠送宽带，以往的预存话费购机、预存话费送话费、免费体验业务的活动都要逐步减少甚至取消。</span><br>
<span>用脚趾想想，花那么多钱拉的光缆和网线，最后还是免费送，谁都坚持不了几年的。</span><br>
</p><p><b>山竹罐头: </b><br>
<span>移动要免费送我200mb的宽带，可我实在是没啥用啊......</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>acron 发表于 2019-11-5 15:14</span><br>
<span>江苏从来没有18，58的套餐把，两年前就是99起带宽100了，刚看了下没变，政企便宜二三十是有的 ...</span><br>
<span>哦，那你电信用户啊。</span><br>
<span>宽带免费送这事本身就是移动搞出来的破事，18套餐送宽带，以本伤人做垮了整个行业，电信没调整很正常啊，谁挨板子很明显的。</span><br>
<span>今年利润增速不达标，移动员工年终腰斩有望，赞</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>xx_xx_xx: </b><br>
<span>acron 发表于 2019-11-5 15:05</span><br>
<span>各地不同吧，江苏的还在送啊</span><br>
<span>没有了，要另外支付了。</span><br>
</p><p><b>剑士: </b><br>
<span>广东移动很久没有送过流量了，甚至每天签到的200M，都没有了</span><br>
</p><p><b>mingminlun: </b><br>
<span>耗子肥肥 发表于 2019-11-5 15:16</span><br>
<span>这是国资委和工信部两个管理部门日常掐架</span><br>
<span>现在肯定是盈利为主，毕竟环境不好，国家还指望国资委上交更多利润来支撑呢</span><br>
</p><p><b>chan: </b><br>
<span>不就是换个说法而己吗？</span><br>
<span>以前是：168元套餐，赠送家庭宽带200M</span><br>
<span>现在是：168元套餐，含家庭宽带200M</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>zievod 发表于 2019-11-5 14:37</span><br>
<span>论局域网</span><br>
<span>毛子和兔子哪个厉害点</span><br>
<span>我怎么感觉是毛子 之前都做过断网演习了 ...</span><br>
<span>新疆还实战过呢</span><br>
</p><p><b>vaststars: </b><br>
<span>chan 发表于 2019-11-5 15:23</span><br>
<span>不就是换个说法而己吗？</span><br>
<span>以前是：168元套餐，赠送家庭宽带200M</span><br>
<span>现在是：168元套餐，含家庭宽带200M ...</span><br>
<span>以前有18 38送的宽带啊，这**了其他2家很大的份额 这个玩法完全是仗着公司不是自己的砸整个行业的饭碗</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A3010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>talesof213: </b><br>
<span>我这个套餐是宽带电视手机三合一的，不知道明年怎么算。</span><br>
</p><p><b>膛线: </b><br>
<span>猪肉都四十啦，老爷们也要吃饭哪！！</span><br>
</p><p><b>所罗门诺夫斯基: </b><br>
<span>牛肉面机体涨价一元钱，市监严肃查处垄断</span><br>
<span>三大巨头达成价格同盟，维护市场健康运营</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>耗子肥肥 发表于 2019-11-5 15:16</span><br>
<span>除了停止赠送宽带，以往的预存话费购机、预存话费送话费、免费体验业务的活动都要逐步减少甚至取消。</span><br>
<span>用脚 ...</span><br>
<span>谁亏损了？</span><br>
</p><p><b>会玩熊孩子: </b><br>
<span>所罗门诺夫斯基 发表于 2019-11-5 15:41</span><br>
<span>牛肉面机体涨价一元钱，市监严肃查处垄断</span><br>
<span>三大巨头达成价格同盟，维护市场健康运营 ...</span><br>
<span>国家强按3家降价就该知道 能逼着降价也能逼着涨价</span><br>
</p><p><b>腹黑眼镜: </b><br>
<span>剑士 发表于 2019-11-5 15:22</span><br>
<span>广东移动很久没有送过流量了，甚至每天签到的200M，都没有了</span><br>
<span>还有啊，这个月底结束</span><br>
</p><p><b>蔡赴朝: </b><br>
<span>杰克叔叔 发表于 2019-11-5 13:30</span><br>
<span>开始分摊成本了</span><br>
<span>开始联合垄断了吧~</span><br>
</p><p><b>天知道: </b><br>
<span>腹黑眼镜 发表于 2019-11-5 14:09</span><br>
<span>好事，终于不用每个月都打电话来赠送宽带了</span><br>
<span>特么的我都跟你们说了，我那里拉不了拉不了！还打过来！ ...</span><br>
<span>我也是，移动每半个月就要打一次，然后我问我这个地方能装吗，他又查半天告诉我装不了。。。</span><br>
</p><p><b>锟斤拷: </b><br>
<span>也许是部署5G基站太贵了。</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>qumkml423 发表于 2019-11-5 13:49</span><br>
<span>好时代，过去了</span><br>
<span>也太短了，从王卡开始算还没三年</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1863626[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
