<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>大多数国内年轻人对出国的想象就是留学，除了福建和温州</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>大多数国内年轻人对出国的想象就是留学，除了福建和温州</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:28:23 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>大多数国内年轻人对出国的想象就是留学，除了福建和温州[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1861523-1-1.html</link>
      <description>大多数国内年轻人对出国的想象就是留学，除了福建和温州&#13;
国内有些人有点何不食肉糜的感觉，去指责偷渡者不该偷渡，国内也很好。偷渡的人原因很复杂。有的是家族都在国外，家庭团聚的需求。有的底层劳动者，在国内没有特殊劳动技能只能拿3000档的工资。以前说过欧洲的服务业工资是收入分配的手段，普通劳工月收入就有小两千欧元。普通劳工一年能存十万，即使二三十万偷渡费用，很多蛇头是部分打工还钱。两三年也还清了。作为个人还是理性选择。像死人这样的风险，这些人信息很闭塞，就听蛇头忽悠，很难充分了解风险。大多数别地年轻人对出国的想象就是留学，其他路径和形式并没有认识。不像温州，对出国打工是长久以来讨生活的常见方案。温州人谁家没几个出国的邻居或者亲戚呢。https://m.weibo.cn/detail/4431589783987518?cid=4431591302414211</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>aiplus: </b><br>
<span>大多数国内年轻人对出国的想象就是留学，除了福建和温州</span><br>
<span>国内有些人有点何不食肉糜的感觉，去指责偷渡者不该偷渡，国内也很好。偷渡的人原因很复杂。有的是家族都在国外，家庭团聚的需求。有的底层劳动者，在国内没有特殊劳动技能只能拿3000档的工资。以前说过欧洲的服务业工资是收入分配的手段，普通劳工月收入就有小两千欧元。普通劳工一年能存十万，即使二三十万偷渡费用，很多蛇头是部分打工还钱。两三年也还清了。作为个人还是理性选择。像死人这样的风险，这些人信息很闭塞，就听蛇头忽悠，很难充分了解风险。大多数别地年轻人对出国的想象就是留学，其他路径和形式并没有认识。不像温州，对出国打工是长久以来讨生活的常见方案。温州人谁家没几个出国的邻居或者亲戚呢。https://m.weibo.cn/detail/4431589783987518?cid=4431591302414211</span><br>
</p><p><b>大肥兔: </b><br>
<span>对我来说也是留学，但是现在包括曹学，“在国内缺乏竞争力的可以去非洲发展”</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span>福清早一点登陆意大利就没有黑手党什么事了</span><br>
</p><p><b>doxxxy: </b><br>
<span>把“偷渡”换成地下赌场也毫无违和感啊，怎么说的那么正义那么理所应当</span><br>
</p><p><b>脑洞: </b><br>
<span>毕竟大部分人是过不了泥潭平均的</span><br>
</p><p><b>xsl1099: </b><br>
<span>大多数人不是没办法谁愿意背井离乡 更别说异国了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>aiplus: </b><br>
<span>https://m.weibo.cn/detail/4431592137118799</span><br>
<span>在欧洲的温州人到底有多少？</span><br>
<span>没有准确数字，一般的说法是在法国就有20万，这个是指有身份的，或者是经常活跃在社会上的，在地下工厂和餐馆打工的广大“黑工”并没有算上，根据巴黎十三区和美丽城所见，无身份的要多过已经有居留的人，因为法国好久没有大赦了，因此，法国的温州人超过40万是可信的。由于意大利前几年大赦非法移民好几次，因此温州人也是很多，30万是个基准数，上下浮动因每个人的看法和评估方法不同，会有一些出入。西班牙感觉是青田的和丽水的多一些，不是温州人，但也是浙江同省的老乡，加上奥地利的、荷兰的等等欧洲国家加在一起，温州人有100多万在欧洲应该是准确的。</span><br>
<span>温州人是怎么去欧洲的？</span><br>
<span>偷渡、蛇头、15万、假护照、投奔亲戚，这些是关键词。由于中国护照去欧洲签证有些难度，不是人人都能签到的，因此为了加快能进入天堂欧洲，温州同胞们都愿意采用偷渡的方式前往“天堂”。想去欧洲的人几乎都是去投靠亲戚的，他们的舅舅、姑姑、表哥、堂姐、阿姨等在那边已经立足了，晚辈们就去投靠他们，在亲戚开的工厂或店铺打工。这群偷渡者的年龄一般在20-25岁居多，其次是十八九岁的和二十七八岁的，再小或再大的就很少了。他们的来源地一般都是瓯海区、丽岙镇的多，文成县的也非常之多，但文成人喜欢去意大利。此外，鹿城区、瑞安市、平阳县的也有一些，不过较少。我在欧洲的时候也遇到过一些东北和其他各省的来欧洲的人，他们都是花了五万左右持签证过来的，因为前些年国内下岗的很多，这群人听信了欧洲好赚钱的消息，就花大钱搞个签证，反正浙江、福建以外省份的好签一些，一旦获得了签证，他们就空降部队来到欧洲，但是在巴黎或米兰没有亲朋怎么能行？他们又都不会外语，很难找到工作，即使找到了，也很难适应温州老板的管理模式，另外，温州人之间讲温州话，外省人又听不懂，中午、晚上吃的伙食都是温州菜，又吃不来，欧洲人的生活还无法习惯，劳累加上孤寂使得很多非浙江省人都吃不了苦，打了退堂鼓回中国了。</span><br>
<span>在温州偷渡费用一般是15万，跟蛇头熟悉的，可以优惠到14万到13万不等。由于很早以前有过蛇头收了钱可是人送不到的情况，这么多年以来都是先送“货”，后付款。人到了欧洲，打电话回来报平安，家里才会把钱交给蛇头。以下我来讲讲咱们中国人偷渡欧洲的历史和艰辛历程：1980年开始，改革开放的春风吹拂在神州大地上，国门已经打开，虽然护照审批还非常之严格，但总比从前根本不让出去要好得多。这时，有亲戚在欧洲的人纷纷接到旅居欧洲数十年的老华侨的邀请，开始办理依亲手续，这就是改革开放后第一批踏出去的温州人。80年代初那几年办理去法国的签证还是比较容易的，中国开放了，法国也表示欢迎，抱着对东方文明古国的向往与一种神秘感，他们愿意让中国人来法国看看，可是随着来法国的中国人都是有来无回的情况，逐渐的法国开始对中国护照采取了一些严格的措施，比如说门槛提高和手续复杂了，如此一来，去法国不再容易，但需求又大，偷渡产业便应运而生。</span><br>
<span>温州人偷渡法国的年表和路线方式</span><br>
<span>1980-1985年按欧洲老华侨亲戚寄来的邀请函、亲属证明和担保证明寻正途办理，一般都能签到。</span><br>
<span>1986-1989年此前去的全部都没回中国，逾期滞留法国，法国大使馆和总领事馆开始严格审批和谨慎发放，去法国越来越难，加上前几年去法国的温州人都站稳脚跟开始往温州家里汇钱了，造成温州社会很大的震撼，整个地区开始躁动，人人都想去国外发展，家家都想到天堂去谋生。这时偷渡业开始兴起，蛇头说：“只要你交一笔钱，我就能把你弄到法国去。”于是乎大家纷纷凑钱给蛇头叫他帮忙。那时候蛇头的方法是先将“客人”签一个非洲国家的签证，然后拿到法国驻华使领馆去签“过境签证”，因为那时候北京飞巴黎的航班少，有空子可钻，比如说签了去加蓬的签证，巴黎飞往利伯维尔的航班是礼拜四，而北京飞巴黎的是星期一，这中间有两三天衔接不上，蛇头就以这个理由申请在巴黎的过境签证，那时候法国方面都会给予五天的过境签证，让中国旅客在巴黎转机去非洲的间歇，能入境法国休息休息，为中国旅客创造方便。就这样，所有到了法国去非洲的中国人都用过境签证进入了法国，但是没有一个再出境的，也就是不去非洲了，你们法国就挺好的嘛！</span><br>
<span>1990-1993年</span><br>
<span>这段期间，法国人被温州人骗怕了，驻中国的使领馆再也不发给中国人过境签证了。但是聪明的中国人又想出了一个办法，我去非洲你不给我过境方便让我入境是吧？那我直接从巴黎转机过去非洲总可以了吧！这时蛇头都把“客人”安排只要等几个小时的航班，从中国飞到巴黎，等几个钟头以后就把“客人”转过去非洲，“客人”到了非洲蛇头会安排食宿，在非洲住几天，然后带他们去该国的法国大使馆申请过境签证，“我们来非洲办事，现在办完了要如期回去中国，由于航班衔接的问题，需要入境巴黎休息，我们也渴望利用这难得的外派出差机会，在回国时看看美丽伟大的巴黎，请在我们路过巴黎转机的时候，给予我们过境签证，谢谢！”蛇头都会对大使馆的法国官员这样说。善良淳朴的法国驻非外交官一般不做他疑，他们知道中国人出来一趟不容易，公干回国了，顺路看看发达的法兰西是合情合理的，于是砰砰两声，签证大印盖下了。后来，偷渡集团把全西非和中部非洲的二三十个法国大使馆都骗了一遍，法国外交部下达通报，严格仔细审查每一件中国人的签证申请，凡是没在非洲住一年以上的，没有事业的或没有长期居留证的，一律不发过境停留签证。蛇头把路搞死了，只好另外想办法。</span><br>
<span>1994-1996年</span><br>
<span>进入“战国时期”，也就是各种方法和手段全面开花。温州偷渡集团向巴黎戴高乐机场发起了总攻，哈哈！ 蛇头把一批又一批的“客人”以过境转机的方式送到戴高乐机场先，然后叫他们按照蛇头事先考察好的路线进行“大逃亡”，这些“天堂之路”都是蛇头们精心观察和研究设计的，乃蛇头们的“呕心沥血”之作，是中国人“聪明”的结晶。最初温州人是从戴高乐机场的某航站楼的二层往下跳，因为下面就是出境大厅，这可是真方便呀！还走什么海关验护照？直接翻栏杆跳下来不就得了！这些举动看的其他旅客目瞪口呆，但是温州人不管这些，只要能进法国就好。时间长了，人数多了，机场当局发现了，就在天井上布下了“天罗地网”，你就往下跳吧！全是尼龙网，你愿玩就玩吧。</span><br>
<span>戴高乐非常之大，有八个航站楼，分别是1、2A、2B、2C、2D、2E、2F、3，结构布局复杂，但是温州人早就摸得透透彻彻的了。蛇头又叫“客人”从某厕所窗户翻出去，那里距离围墙近，只要跑过一段不远的距离，就是机场外墙，翻越过去就是巴黎都市了，就自由了… 这又持续了一段时间，机场当局加高加强了围墙上的铁丝网，封死了“柏林围墙”。接着蛇头又指使“客人”进入机场的陆地部分，钻进下水道，逃出机场外面的大马路，后来警察发现了，把井盖都加固了。最后，蛇头花大钱买通个别机场警察，让他们带领引路“走后门”出去机场，但是不久后即被发现，机场经过严处当事人和严厉整顿之后，再没不肖警察敢做此事了。</span><br>
<span>1997-1999年</span><br>
<span>从空路直接进入欧洲的路子基本已经全部走死，这时偷渡集团集团开始注重陆路的转运方式，他们带着“客人”前往俄罗斯和乌克兰，一站一站的转运，进入波兰或斯洛伐克，只要是能渗透到奥地利就算成功，到了富裕的西方天堂。在奥地利蛇头们会继续为“客人”们安排分流，把他们送往法国、意大利等最终目的地，这一段就很好走了，因为西欧国家之间的边界都不怎么设防，检查很松的，轻轻松松就能钻进去，不用再跋山涉水了。乌克兰这条叫做“北线”，还有“中线”是指土耳其，从土耳其经由保加利亚或希腊把“客人”送到欧洲境内，再和当地的熟人合作，把偷渡者转运到西欧。“南线”是先到突尼斯和摩洛哥，与本地的偷渡集团联手，把非洲人和温州人塞上渔船或快艇，“万船齐发”冲向意大利或西班牙，打一场抢滩登陆战。由于批量太大，引起了土耳其和摩洛哥等“跳板国”的警觉与注意，南线中线北线的好路子基本都已经被走死，从21世纪开始，已经不太好走了，只能零售而不能批发了。</span><br>
<span>2000-2005年</span><br>
<span>偷渡业界开辟了新的道路和发明了新的走法，真是车到山前必有路，柳暗花明又一村啊。各家蛇头为了规避中国警方的打击，把大量“客人”转运到西非法语国家的塞内加尔、马里、贝宁、科特迪瓦等国，这样蛇头本身就保证了安全，“客人”就算进入欧洲失败，也只会被遣返回出发地非洲，而不会被送回中国。蛇头会租房子里面装满了十几个到几十个不等的“客人”，在西非生活过的朋友都会知道，在购物中心很容易看到这些男男女女温州小青年“客人”的身影，你问他们来干嘛？他们总是神神秘秘鬼鬼祟祟的。 蛇头会向新加坡、香港的伪变造护照组织购买假日本护照，然后把这些客人包装成日本人，蛇头会聘请日语老师教他们几句基础日语，培训日本人的动作和走路姿态，还会到欧洲各地拍日本旅客的录像和照片，带回非洲揣摩研究他们的装扮，然后花大钱在香港、浙江等地买类似的质地的衣服，来精心打扮他们的“客人”。蛇头买通黑非洲国家机场的海关人员，让他们给予通关放行的方便，这群“日本鬼子”到了巴黎机场以后，绝对不敢贸然去检查护照的柜台入境，因为心虚和本子质量不过硬，哪敢自投罗网？ 他们一般先潜伏到咖啡厅和自助餐厅，等待从名古屋和大阪飞来的航班，一旦真日本人旅行团下了飞机进入航站楼，这群“温州日本人”就尾随其后，让真日本人们打头阵，法国海关人员看见日本旅行团来了，一般都表现极为欢迎和热情，先来一句“阿里嘎豆”、“空你吉娃”问候，然后会抽查第一位和第二位的护照，接着后面的就不查了，官员和航警会微笑着挥手，示意日本旅客快速通过，日本人只要手里亮一下日本护照即可。就在这个时候，温州的假日本人也浑水摸鱼跟着他们鱼贯进入了法国…… ，那个时候蛇头们用这招屡试不爽，一批一批的成功，简直就赚翻了，一个客人收15万，扣除成本约四万，还能净赚11万，一个月走一百个客人那是轻轻松松，1000多万一下就到手了。</span><br>
<span>不过好景不长，有的“客人”实在是素质太低，临场经验不足，关键时刻还大声喧哗吵吵闹闹，航警无心的抽查却令他们吓得发抖，礼貌问他两句日语又答不出来，结果露馅了……，出事的不止一桩，于是乎法国巴黎、里昂、马赛等各机场都提高了警觉，配备了懂日语的航警，并且在从非洲飞来的航班在飞机出口处，就实施严格的检查，杜绝假日本人，把防线拉到飞机门口，不让温州人乱跑乱窜，因为他们见缝插针，在机场里是个隐患。</span><br>
<span>后来温州籍的日本人又跑到意大利和西班牙作案，也成功过一段时日，不过也都慢慢地露出原形，被当地的机场人员识破，而导致此法慢慢行不通了。</span><br>
<span>由于有温州集团在欧洲各地长期这样搞，导致中国人在欧洲的机场里地位特别低下，海关查护照时往往特别照顾，用放大镜看签证骑缝，又用紫光灯照护照，还问东问西的，看看法国航警对日本人那个鞠躬哈腰和热情劲，再看看他们一旦遇到中国人那种好像逮到一只老鼠的高兴劲，真是感叹万分，心中有气。此后，由于路子越走越窄，温州人混进欧洲逐渐不易，加上欧洲修法，对偷渡者本人和蛇头严惩，以及温州本地的经济发展，和欧洲的差距慢慢缩小，90后的温州人不再那么愿意去欧洲吃苦了，偷渡这个行业也就慢慢萎缩和式微了。</span><br>
<span>温州偷渡者的家庭很多并不是很富裕，15万块钱有的还是借来的，但是他们还是觉得值，因为只要是能到欧洲，打工好好干省吃俭用顶多两年就把偷渡费挣回来了，此后赚到的钱就都是自己的了，运气好碰上大赦获得合法居留权，摇身一变就成华侨了，回到家乡那不知道有多么风光，这几乎是全部偷渡者的心愿。</span><br>
</p><p><b>unlimited_blade: </b><br>
<span>我看有些小朋友现在是真觉得发展中国家这个称呼是忽悠别人的呢</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>有出国的邻居和亲戚还用得着塞集装箱里偷渡吗，探亲过去黑在当地岂不是更划算</span><br>
</p><p><b>qaweqa: </b><br>
<span>确实移民欧洲的情况是很普遍的</span><br>
<span>不过在我的认知里偷渡等大赦只是一种途径</span><br>
<span>其他途径也有各种各样的 例如假结婚 一些方法得到的”名额”</span><br>
</p><p><b>獠牙护目镜: </b><br>
<span> 本帖最后由 獠牙护目镜 于 2019-10-26 18:38 编辑 </span><br>
<span>还是有体会的，朝鲜族普通人去胶东几市的韩国工厂打工或者韩国本土打工搬砖已经几十年叻。</span><br>
<span>省吃俭用点回来能办好多事儿，在练歌房桑拿一掷千金到穷光蛋的也有，不过大部分人还是过日子。</span><br>
<span>村镇人回来盖屋置地也好，城镇人回来做买卖也好，还是不回来了直接在韩国整绿卡变成韩国人也好，总比以前有质的飞跃。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>粪海肥蛆: </b><br>
<span>獠牙护目镜 发表于 2019-10-26 16:11</span><br>
<span>还是有体会的，朝鲜族普通人去胶东几市的韩国工厂打工或者韩国本土打工搬砖已经几十年叻。</span><br>
<span>省吃俭用点回来 ...</span><br>
<span>头一次在泥潭听到做韩国人好的观点</span><br>
<span>—— 来自 vivo X9, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span>福清人大战日本海关也是值得大书特书的</span><br>
</p><p><b>镜工坊: </b><br>
<span>粪海肥蛆 发表于 2019-10-26 18:04</span><br>
<span>头一次在泥潭听到做韩国人好的观点</span><br>
<span>—— 来自 vivo X9, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>我记得11楼层主是住在延边的朝鲜族，应该接触到不少类似的事。</span><br>
</p><p><b>Geyorkias: </b><br>
<span>和大公国人比起来韩国打工确实不是什么好事儿。</span><br>
<span>但是和人均可支配年收入一万出头一点点的农村人比起来，那可就不一样咯。</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span>自从一年半前发现泥潭大部分人连龙虾有没有钳子都不知道，就不相信泥潭的收入水平了</span><br>
</p><p><b>alex031029: </b><br>
<span>作为温州人，认同该文章。温州人有海外亲戚的真是太常见了，出去的方法非法的一定的比合法的多，偷渡是最常见的方法了。当然以上言论限定在十几二十年前，现在温州人想要出国一般不用这么不体面了。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>獠牙护目镜: </b><br>
<span> 本帖最后由 獠牙护目镜 于 2019-10-26 21:38 编辑 </span><br>
<span>粪海肥蛆 发表于 2019-10-26 18:04</span><br>
<span>头一次在泥潭听到做韩国人好的观点</span><br>
<span>—— 来自 vivo X9, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>对我的一些上一辈人来说确实不错，韩国能提供给他们很多故土感以及生活上的便利，如果原始积累攒够的情况下韩国会很熨帖。</span><br>
<span>当然对于回来的，志向大点儿的去哈尔滨、长春、沈阳、大连、青岛、烟台住，拿原始积累做生意或者开个饭馆儿啥的，生活上买点辣白菜大酱啥的还是挺方便的。</span><br>
<span>回户籍上的老家的话也没差，反正钱攒够了，村镇人盖房子种地还是城里人开个饭馆开发廊还是做更大点的生意，启动资金挺足。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>EP2: </b><br>
<span>alex031029 发表于 2019-10-26 19:00</span><br>
<span>作为温州人，认同该文章。温州人有海外亲戚的真是太常见了，出去的方法非法的一定的比合法的多，偷渡是最常 ...</span><br>
<span>恩，十几年前偷渡是很多，现在也很少了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ELE-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span>粪海肥蛆 发表于 2019-10-26 18:04</span><br>
<span>头一次在泥潭听到做韩国人好的观点</span><br>
<span>—— 来自 vivo X9, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>事实就是韩国收入比东北老工业区高几倍</span><br>
</p><p><b>换言之可以吃: </b><br>
<span>傻逼宅的恶臭在不食肉糜这种地方总是比淋漓尽致还要丑态百出，生怕死宅这种词还不够下等一样，拼了命的证明不止傻逼而且恶臭。</span><br>
</p><p><b>tiancaiyisi: </b><br>
<span>Falrev 发表于 2019-10-26 19:00</span><br>
<span>自从一年半前发现泥潭大部分人连龙虾有没有钳子都不知道，就不相信泥潭的收入水平了 ...</span><br>
<span>昨天刚吃，两个大钳子吃的蛮爽，不过很奇怪做的有苦味</span><br>
</p><p><b>火炎龙: </b><br>
<span>引用第15楼Falrev于2019-10-26 19:00发表的:</span><br>
<span>自从一年半前发现泥潭大部分人连龙虾有没有钳子都不知道，就不相信泥潭的收入水平了</span><br>
<span>@Falrev</span><br>
<span>不不，毕竟富裕起来的时间短，有钱人里还是老板多，知道鳌虾龙虾区别的绝对是一小撮，还得是有吃相关兴趣或者相关行业知识的</span><br>
<span>老板只要会点菜就够了不需要知道这些知识</span><br>
<span>没钱人里反而有学生、生物爱好者、饕客等知道的还多点，加上基数大，所以绝对数量也不少</span><br>
<span>哪怕中产白领，能知道鳌虾的概率也会比企业家高吧</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>粪海肥蛆: </b><br>
<span>獠牙护目镜 发表于 2019-10-26 19:50</span><br>
<span>对我的一些上一辈人来说确实不错，韩国能提供给他们很多故土感以及生活上的便利，如果原始积累攒够的情况 ...</span><br>
<span>他说要入籍</span><br>
<span>—— 来自 vivo X9, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>獠牙护目镜: </b><br>
<span>粪海肥蛆 发表于 2019-10-27 10:35</span><br>
<span>他说要入籍</span><br>
<span>—— 来自 vivo X9, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
<span>啊对啊，都不打算回国了下辈子都在韩国了可不得入籍麽</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>千叶铁矢: </b><br>
<span>换言之可以吃 发表于 2019-10-26 21:34</span><br>
<span>傻逼宅的恶臭在不食肉糜这种地方总是比淋漓尽致还要丑态百出，生怕死宅这种词还不够下等一样，拼了命的证明 ...</span><br>
<span>这是触发什么关键字了</span><br>
</p><p><b>葵花瓜子: </b><br>
<span>跑去国外当兵的也很多</span><br>
</p><p><b>66666: </b><br>
<span>在意大利温州人相当多，基本当地卖小商品的大部分都是温州人在控制渠道</span><br>
</p><p><b>大巴车司机: </b><br>
<span> 本帖最后由 大巴车司机 于 2019-10-27 13:20 编辑 </span><br>
<span>tiancaiyisi 发表于 2019-10-26 22:01</span><br>
<span> 昨天刚吃，两个大钳子吃的蛮爽，不过很奇怪做的有苦味</span><br>
<span>有大钳子的是鳌虾，也就是常见的小龙虾和波龙；澳龙没有大钳子啊。不过这仨都挺好吃的，国内也都不便宜就是了</span><br>
</p><p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span>对话英国华人偷渡者：为什么遇难者不该是福建人？</span><br>
<span>https://user.guancha.cn/main/content?id=190771&page=1</span><br>
<span>25日，一位曾经从福建到英国的偷渡者联系到我，他比较肯定的说：“王记者，我觉得英国事件，中国公民的可能性不大。” 因为这几年福建人偷渡去英国了已经不多了（他身边的朋友一个都没有），更别说这种大规模偷渡。2000年发生的悲剧，让蛇头和偷渡者都意识到这点安全问题。从2002年时蛇头已经开发出安全直飞的方法，今天还用集装箱的方式，令人难以置信。</span><br>
<span>这位偷渡者叫刘毅（化名），福州人，1984年出生，2002年，家里凑了20万元，送17岁的他偷渡去英国，2010年选择回到了中国。他在英国8年，主要在中餐馆打工，他说遇到的福建偷渡者越来越少，基本洗碗工都很难招得到人了。</span><br>
<span>楼主：“你们福建人如今何不去偷渡英国了？不应该啊。”</span><br>
</p><p><b>0l1i1k: </b><br>
<span>除了留学，偷渡，还有劳务输出吧</span><br>
</p><p><b>fierryx: </b><br>
<span> 本帖最后由 fierryx 于 2019-10-27 15:57 编辑 </span><br>
<span>何不食肉糜的确实多，都以为中国平均线达到北上广深了。</span><br>
<span>家乡是广东某沿海侨乡，偷渡在几十年前非常发达，那时候过去的基本都能拿到身份，后来都过的非常不错。现在偷渡的少了，大都通过亲属移民或结婚的方式出去，但像英国这种地方亲属移民不好搞，正常签证也不容易下，目前还搞这种偷渡的，基本在那边都有亲戚，去了虽然是黑着但还是有份可以的工作，工资至少比大陆高几倍，有亲戚照顾着不干什么坏事别人也不会随便遣返你回来的。</span><br>
<span>那些说被骗的，说有那几十万给蛇头不如留乡发展的，根本就不懂实际情况。侨乡的人对外面世界都非常了解，几乎家家户户都有亲戚在外面的，几十年前偷渡失败的惨况又不是不知道。呆国内是饿不死人，他们可以在国内拿着两三千的工资凑合过日子，但都是为了下一代，为了更好的未来，不然谁会愿意吃这些苦？</span><br>
</p><p><b>粪海肥蛆: </b><br>
<span>獠牙护目镜 发表于 2019-10-27 11:09</span><br>
<span>啊对啊，都不打算回国了下辈子都在韩国了可不得入籍麽</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next- ...</span><br>
<span>好吧ヽ( ￣д￣;)ノ，不值得</span><br>
<span>—— 来自 vivo X9, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>elfronie@163.co: </b><br>
<span>xsl1099 发表于 2019-10-26 13:21</span><br>
<span>大多数人不是没办法谁愿意背井离乡 更别说异国了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 ...</span><br>
<span>94年掏的出3万美金给蛇头的叫哪门子没办法，真没办法的底层都烂死在国内了，能跑的出去的都是有办法的</span><br>
</p><p><b>qq350295: </b><br>
<span>elfronie@163.co 发表于 2019-10-28 15:35</span><br>
<span>94年掏的出3万美金给蛇头的叫哪门子没办法，真没办法的底层都烂死在国内了，能跑的出去的都是有办法的 ...</span><br>
<span>多数是借钱凑的吧，在外面前面几年都是还债</span><br>
</p><p><b>天平: </b><br>
<span> 本帖最后由 天平 于 2019-10-28 15:45 编辑 </span><br>
<span>elfronie@163.co 发表于 2019-10-28 15:35</span><br>
<span>94年掏的出3万美金给蛇头的叫哪门子没办法，真没办法的底层都烂死在国内了，能跑的出去的都是有办法的 ...</span><br>
<span>掏出的三万美金是高利贷</span><br>
<span>冒着生命危险出去白给高利贷打工两三年，然后剩下才是自己赚的</span><br>
<span>只是当时偷渡出去收入比国内高太多，被剥削的猪仔有得赚而已</span><br>
<span>而且这中间有没有坑爹亲戚欠工资少给钱之类还不好说</span><br>
<span>我个人觉得，这比小贷给裸条介绍业务最后裸条赚了XX万大概体面一点，但是真没什么好夸的</span><br>
</p><p><b>elfronie@163.co: </b><br>
<span>qq350295 发表于 2019-10-28 15:39</span><br>
<span>多数是借钱凑的吧，在外面前面几年都是还债</span><br>
<span>借钱能凑出这个数也很难了，94年我爸妈那个时候一个月工资才两三百，攒了三年才攒了三千块，结果我大伯贪污被查出来了，填不上挪用的钱就要坐牢，所以我爸把家里存的一点钱全拿给我大伯了，这事我妈怨气很大每年都要拿出来和我叨唠一遍。对这个金额有点概念的话，那个年代能借的上十几二十万去偷渡的在国内是多活不下去我是不信的</span><br>
</p><p><b>我真的没有RPG: </b><br>
<span>94年3万美金？那时候我爸一个月400多的工资。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span> doxxxy 发表于 2019-10-26 11:56 把“偷渡”换成地下赌场也毫无违和感啊，怎么说的那么正义那么理所应当 </span><br>
<span>凭本事捞的钱呗</span><br>
</p><p><b>walkerman: </b><br>
<span>旅游，留学，探亲，甚至还有工作签证，这几个哪个需要偷渡</span><br>
<span>就是要出去打黑工罢了，顺便想黑个身份而已，自己选择了这条路，就要承受代价</span><br>
</p><p><b>神王西格玛: </b><br>
<span>“偷渡”二字可以换成任何违法犯罪行为，比如饭读之类</span><br>
<span>注：偷渡是犯罪，受刑事处罚</span><br>
<span>所以任何指责犯罪的行为都是何不食肉糜</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>其实是一种路径依赖。民众总是依靠经验和常识生活，不太相信知识分子的理论，虽然没有足够的能力反驳理论家，但并不因此乐意服从他们的高见。很显然之前的经验表明，有不少人走这条路发了财，后继者自然会沿着相似的路径走下去</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>elfronie@163.co 发表于 2019-10-28 15:47</span><br>
<span>借钱能凑出这个数也很难了，94年我爸妈那个时候一个月工资才两三百，攒了三年才攒了三千块，结果我大伯贪 ...</span><br>
<span>还有一种办法:打会。</span><br>
</p><p><b>爱夏: </b><br>
<span>目前认识的年轻青天人基本上都是走收养/结婚/亲属/读书路线出来的了，而且年轻一代也不像老人那样能吃苦，很多都是餐馆随便做做没事就到处玩，花钱比我们这种正常工作的还多</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1861523[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
