<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>最近关注的几个传武高手，懂的讨论一下</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>最近关注的几个传武高手，懂的讨论一下</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:01:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>最近关注的几个传武高手，懂的讨论一下[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1921516-1-1.html</link>
      <description>最近关注的几个传武高手，懂的讨论一下&#13;
 本帖最后由 跳楼的猫 于 2020-3-29 19:13 编辑 

第一个，叫霹雳手老顽童，练绵掌的，功夫相当牛逼，劈砖不管是红砖青砖，软绵绵的一下就断了，看上去根本没用力，但是那块砖他劈之前都架起来单脚双脚踩过，不断。
&#13;
更狠的是用掌劈钢筋水泥砖，能连续几掌把砖砍开，里面的钢筋都弯了，看慢镜头那个力道非常猛，那个砖一块得二三十斤重。。
&#13;
这人功夫牛到啥程度呢，可以用双手食指中指连续做88个俯卧撑。
&#13;
另外一个应该是北京的哥们儿，养鸽子兼习武，练的通臂拳，劈砖是用手背打，下面啥也不垫，就搁桌上，也是轻轻一砸就断了，他特别牛逼的一次是劈半块砖，打了两下，把砖打断了，也是什么都不垫。
&#13;
还有几个使暗器的高手，基本都可以左右开弓，10米内百发百中。
&#13;
有个专精骑射的高手，能在快马上搭弓射箭，射中十几米外助手抛起的木盘子。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>跳楼的猫: </b><br>
<span>最近关注的几个传武高手，懂的讨论一下</span><br>
<span> 本帖最后由 跳楼的猫 于 2020-3-29 19:13 编辑 </span><br>
<span>第一个，叫霹雳手老顽童，练绵掌的，功夫相当牛逼，劈砖不管是红砖青砖，软绵绵的一下就断了，看上去根本没用力，但是那块砖他劈之前都架起来单脚双脚踩过，不断。</span><br>
<span>更狠的是用掌劈钢筋水泥砖，能连续几掌把砖砍开，里面的钢筋都弯了，看慢镜头那个力道非常猛，那个砖一块得二三十斤重。。</span><br>
<span>这人功夫牛到啥程度呢，可以用双手食指中指连续做88个俯卧撑。</span><br>
<span>另外一个应该是北京的哥们儿，养鸽子兼习武，练的通臂拳，劈砖是用手背打，下面啥也不垫，就搁桌上，也是轻轻一砸就断了，他特别牛逼的一次是劈半块砖，打了两下，把砖打断了，也是什么都不垫。</span><br>
<span>还有几个使暗器的高手，基本都可以左右开弓，10米内百发百中。</span><br>
<span>有个专精骑射的高手，能在快马上搭弓射箭，射中十几米外助手抛起的木盘子。</span><br>
</p><p><b>キノ: </b><br>
<span>第一个砖有问题，做过手脚，有揭秘</span><br>
</p><p><b>中出大魔王: </b><br>
<span>砖我也看过假的，但是四指做88个俯卧撑已经很牛批了吧。</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>有个专精骑射的高手，能在快马上搭弓射箭，射中十几米外助手抛起的木盘子。 </span><br>
</p><p><b>graysonqsq: </b><br>
<span>我还是觉得，传统武术得价值应该是在实战上证明自己。</span><br>
<span>这种劈砖块得事，可能国外也有牛人能做到。</span><br>
<span>至于扔暗器，马戏团得飞刀手也有话说。</span><br>
<span>射箭这种更不能算做传武了吧......</span><br>
</p><p><b>废话: </b><br>
<span>先问问这四个人，训练体能科学吗？有没有营养师帮忙配置一日三餐？靠练武能不能养活自己？（严格来说开武馆的都不算，能不能达到专业运动员那种心无旁骛专心练习。）能达到这四点，在研究传武吧。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI GLK-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>传武我只服魔鬼筋肉人</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>graysonqsq 发表于 2020-3-29 20:01</span><br>
<span>我还是觉得，传统武术得价值应该是在实战上证明自己。</span><br>
<span>这种劈砖块得事，可能国外也有牛人能做到。</span><br>
<span>又不是只有中国有传武   投掷这种从古至今进化都不大的哪的人不会</span><br>
</p><p><b>留美预备学校: </b><br>
<span>这是心术不正的魔术师。</span><br>
<span>懂得坛友们可以和你讨论下他们的手法。</span><br>
</p><p><b>树洞用的小号: </b><br>
<span>废话 发表于 2020-3-29 20:08</span><br>
<span>先问问这四个人，训练体能科学吗？有没有营养师帮忙配置一日三餐？靠练武能不能养活自己？（严格来说开武馆 ...</span><br>
<span>你不能用职业运动员的标准来要求武术爱好者</span><br>
<span>就好比你甲级联赛踢足球，有薪水有教练，有队医营养师一票辅助人员，然后你路过路边，看见一伙小孩穿得五花八门，踢一个破足球，技术动作一看全是野路子，水平高低参差不齐，但你这职业球员是踢足球，人家小孩踢的——也是足球。</span><br>
</p><p><b>看脸: </b><br>
<span>你说的这些都只能算是技，属于马戏团那种，这种人其实满地都是，快手抖音到处都有，夸是可以夸，千万别让他出去和人打，人家职业的选手都是玩水桶号加点的</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>现在传武那些以柔克刚的套路被打爆之后，就只剩下这些练具体部位的撑场子了。</span><br>
<span>不过感觉现在mma比赛里还没有部位练习的选手出现，不过感觉真有了这种练手指在场上戳肚子，场场流血流爆啊。</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰娃: </b><br>
<span>传武我只服圆屎恶魔</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span>就算是真的，遇上美国传武还不是....</span><br>
</p><p><b>本拉杆: </b><br>
<span>球场老大爷也有三分奇准似乎不输职业球员的，平时野球场玩玩可以，让他下场打职业肯定是不行的</span><br>
</p><p><b>cuisp: </b><br>
<span>建议观看我爱我家第十九集 气功大师</span><br>
</p><p><b>转战千里: </b><br>
<span>丹麦那个弓术达人感觉比这个骑射的厉害多了</span><br>
</p><p><b>浪子龙飞z: </b><br>
<span> 本帖最后由 浪子龙飞z 于 2020-3-29 20:40 编辑 </span><br>
<span>讲真，这种传武帖子我都会进来推一遍《道新拳论》和 黄积涛对作者赵道新做的访谈</span><br>
<span>作者赵道新先生是真正的传武大师名家，清末出生，90年代过世，真正经历了传武最后辉煌</span><br>
<span>你看完他的访谈和他所写的道新拳论，再了解他因为推进传武去玄学科学化而被传武圈子视作异类，会对现在的传武看懂很多，随便截一段访谈：</span><br>
<span>黄：难道中国的武艺不具有悠久的历史传统吗?不是我们民族的精神和文化的承脉吗?</span><br>
<span>赵：这要看历史上的武艺与现实的武术到底是不是一回事。让我们考察一下十三世纪以前中国流行的手搏、角抵、相扑等技，再来观察一下现今大陆时兴的少林、武当、长拳等术。可以看出，中国拳术的名称未改，承载她的土地未动，传袭她的人种未变。但是，整个拳术体系的模式、内容、观念和方法，除了那套传抄的阴阳五行八卦说，早已背离了自我，面目全非了。说她发展了也好，退化了也罢。原始的祖国格斗文化遗产与其说被她的后裔所继承，倒不如说与今天国外盛行的各种搏击术很近似。那么，谁更有资格追本穷源号称“源远流长”呢?再者，格斗是人类原始生存的本能。中国嘉峪关黑山湖附近春秋战国时期的石刻上画有30人练武的场面，而公元前两千年埃及墓穴的墙壁上同样画着扭打的情景。就是说，“历史悠久”也不是唯有中华武术才能炫耀的专利。可是，武术为什么总爱炫耀她的历史呢?一个二五眼的拳徒总爱把“当年我师傅怎样”挂在嘴边；国际市场上的“力巴头”也爱不厌其烦地向洋人讲解“我们古代的四大发明”。实际上，昨天的贡献代表不了今天的优越。年幼的计算机是古老的算盘所不能匹敌的。然而，这似乎显露出一种心态。以昔日的荣耀来掩盖今日的空虚，以过去的强盛来弥补现在的缺陷。一位衰微、垂死的老人会频频想恋和絮叨着他或往日美好的时光，中华武术多年来的怀旧、寻根又说明了什么?</span><br>
<span>黄：中国历代都有数不清的人从事武术，人才济济。而且中国有成百上千十拳种，各具特色。您总不能说中华武术的内含不够“博大”吧?</span><br>
<span>赵：古时鲁国人举国都穿儒服，可只有一个儒者。现代的中国有千百万人各自拜倒在如林的门墙之下，可谓详洋大现，可有多少人能够学以致用、在一生的事业上获得了成功?世界上绝大多数运动，尤其是像足球那样达到全盛的运动，参与者是由比例很小的运动员和比例极大的球迷所构成的，而中华武术人员倒挂，习武者多而观众少，可习武者的一般水平又够不上运动员。那些家中摆放着刀**剑戟的人；那些在公园里一边转着腰一边海阔天空的人；那些在武馆或操场闻教头的口令而起舞的人，他们究竟算是拳手还是拳迷?他们有多少人能划入你的那个“博大”圈子之内呢?值得忧虑的是，这个圈子内的人数正在急剧地减少，因为现在的社会能使青年人发泄活力的方式明显增多了。好了，我别无所求，只请你在每次“博大之梦”醒来时清点一下人数，看一看青年人在武馆的多还是在舞厅的多?是观看套路表演的多还是看足球的多?另外，中国千百个拳派都宣称自己是独特的，有效的，但有几十拳种及其拳技能够称得上在人体格斗运动领域内具有新颖性和实用性的创造?有几种训练能够革命性地改善人体搏斗本能的发挥?由于中国的版图远大于拳术交流的范围，况且拳士多祟尚保守、隐居，以闭塞信息的流通来维持神秘感。长此以往，拳术中同一种概念、原理和方法就会有许多让人记忆不住的叫法，就会有许多被生搬硬套上的哲学道理，就会有许多与攻防无关的门派内稀奇古怪的仪式动作。假如能刨除这些固封闭、宗派等因素所孳生出来的“重复发明”，以科学的方法进行归纳，中国的武术就立刻不显得那么宏大了。而“不那么宏大了”的国术的修持者们，一旦遇强敌决战，便千篇一律地变成了“拳击＋侧踹＋抱摔”，甚至变成了村夫打野架。此时此刻，中华民族上千种拳术哪里去了?这虽不敢说我们的“瑰宝盒”内装殓着“空虚”，但起码不该说是如此的“博大”了吧?</span><br>
<span>黄：如此说来，中华武术也不那么“精深”吧?</span><br>
<span>赵：不，武术与中医学都在运用先秦的哲学，这些东方神秘主义的哲理对自然与人生都产生过意想不到的启示，不能说不够精探。但是，从古至今，混迹拳术这一行当的人，其平均文化修养、素质和水平是否超过常人?如果不是这样，那如此“精深”的文化遗产怎么能被长期地理解和传袭呢?两千年来，儒学在常人中变成了儒救，“精深”的武术在武夫手中怎能保证不被庸俗化呢?此外，能集中体现武术精深的拳术理论在中国拳坛的地位如何呢?一个不学无术的斗拳老手，一个弱不禁风的武学专家，他俩你如何看待?无疑，前者是宗师，后者是牙婆。曾记得，体育强国苏联的优秀选手身边总要有力学家、生物学家、营养学家等专家来亲临指导。而我们的勇士则爱挥拳宣言：“不懂什么拳理照样能揍人。”原因只有一个：我们武术中的那些来自古东方哲学和初等物理教程的支言片语已经“精探”得不食人间烟火了，它是一面使人颇感深邃，耗毕生精力亦不能穷尽的广告招牌，但条件是只有借拳脚暴力的庇护才得以信口开河。</span><br>
</p><p><b>八云萌华: </b><br>
<span>有个专精骑射的高手，能在快马上搭弓射箭，射中十几米外助手抛起的木盘子。</span><br>
<span>这个本事好像还不错的</span><br>
<span>有个视频讲现在有个日本人练骑马射箭，练了半天最后还是没射中，还是射固定靶</span><br>
</p><p><b>本异末同: </b><br>
<span>graysonqsq 发表于 2020-3-29 20:01</span><br>
<span>我还是觉得，传统武术得价值应该是在实战上证明自己。</span><br>
<span>这种劈砖块得事，可能国外也有牛人能做到。</span><br>
<span>射箭是最标准的传武，历史悠久，而且有没有真本事一射便知。</span><br>
</p><p><b>本异末同: </b><br>
<span>转战千里 发表于 2020-3-29 20:29</span><br>
<span>丹麦那个弓术达人感觉比这个骑射的厉害多了</span><br>
<span>他那个是步射不是骑射。</span><br>
</p><p><b>kugayama1369: </b><br>
<span>其实也是，你看描述吕布武艺高超也是用的辕门射戟的片段，描写李广牛逼也是说他射石虎，古代军事贵族武艺最高的也就是拉硬弓射猛箭了。你会这个拳就没秘密了，但并不是说训练成这个没有特殊的方法，这些方法传武里有些碎片。拉硬弓是很难的。</span><br>
</p><p><b>树洞用的小号: </b><br>
<span>kugayama1369 发表于 2020-3-29 20:53</span><br>
<span>其实也是，你看描述吕布武艺高超也是用的辕门射戟的片段，描写李广牛逼也是说他射石虎，古代军事贵族武艺最 ...</span><br>
<span>弓马刀石，开弓是武举考试的必考科目，相当于今天参加高考考语文数学外语，</span><br>
<span>古代大宋搞弓箭社，自古以来民间防止造反，禁**，禁铠甲，但是都不禁弓箭，因为打猎的软弓军阵用处不大。说弓箭是武艺最高峰，解珍解宝表示您真是太赏识我俩了。</span><br>
<span>弓箭的问题是军阵用的硬弓制造不易，弓弦和箭都是消耗品，普通人家要练习起来花费不便宜。</span><br>
</p><p><b>废话: </b><br>
<span>树洞用的小号 发表于 2020-3-29 20:16</span><br>
<span>你不能用职业运动员的标准来要求武术爱好者</span><br>
<span>就好比你甲级联赛踢足球，有薪水有教练，有队医营养师一票辅 ...</span><br>
<span>但是现在大风气就是非要让业余足球选手和专业的去踢，踢赢了专业的才承认你是踢球的，要不然就不是踢球的。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI GLK-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>kugayama1369: </b><br>
<span>树洞用的小号 发表于 2020-3-29 21:18</span><br>
<span>弓马刀石，开弓是武举考试的必考科目，相当于今天参加高考考语文数学外语，</span><br>
<span>古代大宋搞弓箭社，自古以来 ...</span><br>
<span>对呀，都是穷学文富习武，没俩钱咋练这些嘛。</span><br>
</p><p><b>Alice.Andvari: </b><br>
<span>劈砖都是表演啦，踩炭火，喉咙顶**尖那些统统都是表演</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2020-3-29 20:24</span><br>
<span>现在传武那些以柔克刚的套路被打爆之后，就只剩下这些练具体部位的撑场子了。</span><br>
<span>不过感觉现在mma比赛里还没有 ...</span><br>
<span>指功很多武术都有。即使空手道这种重视拳脚攻击的武术，手刀劈颈、手指戳眼等等，也是考级都要考的技法。此外还有用五指抓水瓶这种传统练法，也就是抓功，配合擒拿手法用，很多型（套路）其实就是空挥的擒拿。</span><br>
<span>这类招式对付没练过武术的普通人和偷袭时有奇效。趁对方没反应过来，手抓过去，中指扶对手鼻梁，左右两指朝上一窜，对方瞬间就瞎了。或者抓住他一只手腕，用抓水瓶、攀岩练出来的指力，一下子抓进肉里，朝上一提手腕，再向下一压，疼痛足以让普通人瞬间跪下。</span><br>
<span>但是如果是对付高段位，而且比较警醒的对手，就没什么大用了。首先是需要抓对方脸、抓对方手腕的招式几乎没用，高手不可能让你抓。其次这个水平拳脚就足够致命了，脸上挨一拳就可能晕过去，一记转身踢只要结结实实踢中就足以斩杀对手。这还用指头干什么。何况你拳脚都打不中手指更不行。</span><br>
<span>我感觉可能和直觉相反，指功、擒拿相比武术家、格斗运动员，更适合士兵、保镖这种没有充足时间做肉搏训练的人。因为稍微练练就非常厉害，对付不会的人就是碾压。也就是专业虐菜用招式，用最小的训练量对付没练过的普通人，或者说是绝对优势招式，意思是必须在绝对优势下才能使用的招式。</span><br>
</p><p><b>no-sound: </b><br>
<span>以前还发过帖子问，公园里面教太极拳的，就在面前亲眼所见，手掌手指可以控制以肉眼可见的速度自行粗涨起来又恢复正常</span><br>
<span>一直觉得很神奇</span><br>
</p><p><b>bwsusaga: </b><br>
<span>传武我只关注了武当陈师行道长，武学之道是外在，有趣的灵魂才是唯一。</span><br>
</p><p><b>树洞用的小号: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-3-29 22:14</span><br>
<span>指功很多武术都有。即使空手道这种重视拳脚攻击的武术，手刀劈颈、手指戳眼等等，也是考级都要考的技法。 ...</span><br>
<span>手指戳眼，哦不，戳脸是UFC常见招数啊。</span><br>
</p><p><b>寻找无双: </b><br>
<span>泥潭真是什么都懂。</span><br>
<span>这里面有些属于杂技吧，不是用来搏斗的，比如那些铁掌之类。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span> 本帖最后由 最美人贩子 于 2020-3-29 23:38 编辑 </span><br>
<span>树洞用的小号 发表于 2020-3-29 23:05</span><br>
<span>手指戳眼，哦不，戳脸是UFC常见招数啊。</span><br>
<span>现在ufc戳眼是犯规的吧。ufc现在的戳眼是出拳的时候伸指头刮对方眼睛，属于规则下比较隐蔽的阴招。</span><br>
<span>old ufc看得少，见过打喉咙，掐脖子，踢蛋的，戳眼成功真没见过。</span><br>
<span>其实像电影里蛇拳，标指那种用指尖凌空直接打击对方眼部，是比较困难的（两小点对两小点，双方还在高速运动中，命中率可想而之），而且如果硬功不到位，撞到对方额头上就是你指头骨折啦。效率比较高的戳眼动作应该和拍脸结合起来，比如极真空手道的戳眼是找对方的鼻子，摸到对方鼻子一戳一个准。</span><br>
</p><p><b>诺兰: </b><br>
<span>搞得能劈砖就能劈人一样，手掌劈人身上没屁卵用，对面一拳就让你睡着</span><br>
</p><p><b>树洞用的小号: </b><br>
<span> 本帖最后由 树洞用的小号 于 2020-3-29 23:51 编辑 </span><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-3-29 23:31</span><br>
<span>现在ufc戳眼是犯规的吧。ufc现在的戳眼是出拳的时候伸指头刮对方眼睛，属于规则下比较隐蔽的阴招。</span><br>
<span>old uf ...</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/BV1GE411V7V2/</span><br>
<span>6分28秒起，当然前面关于犯规插眼部分也可以看看</span><br>
</p><p><b>跳楼的猫: </b><br>
<span>那个劈砖的老顽童，原先是练跆拳道的，后来转练传武了，但是腿功一直没丢，柔韧性爆表，他手上功夫真的很猛，捏爆罐装啤酒和闹着玩一样。这个有谁试过？</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>树洞用的小号 发表于 2020-3-29 23:49</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/BV1GE411V7V2/</span><br>
<span>6分28秒起，当然前面关于犯规插眼部分也可以看看</span><br>
<span>这不还是说了属于犯规动作嘛。犯规动作无论如何也称不上“常见招数”吧。</span><br>
</p><p><b>树洞用的小号: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-3-30 10:07</span><br>
<span>这不还是说了属于犯规动作嘛。犯规动作无论如何也称不上“常见招数”吧。 ...</span><br>
<span>6分28秒后的掩手技术就不算犯规了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1921516[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
