<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>《天气之子》里为什么要将恋情和社会对立起来？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>《天气之子》里为什么要将恋情和社会对立起来？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:14:24 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>《天气之子》里为什么要将恋情和社会对立起来？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1863711-1-1.html</link>
      <description>《天气之子》里为什么要将恋情和社会对立起来？&#13;
这片问题很多，要说最大问题，我觉得还是立意上的。
&#13;
你说要从一个少年的角度批判成人社会吧，我懂。
&#13;
你说要表现一对小情侣要分别很难受吧，我也懂。
&#13;
但通过一些虚构的设定，不合逻辑地、强行地把社会跟自己的恋情对立起来，这操作我真搞不懂。这到底有什么意义啊？泡妞失败怪社会？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>彼方的心: </b><br>
<span>6233daxiu 发表于 2019-11-6 17:41</span><br>
<span>其实拆东墙补西墙这个事情还好，还有一个问题是拯救的时候根本不用男主，女主是自己跳出去的……</span><br>
<span>—— 来 ...</span><br>
<span>没有男主跑来，女主就躺着不动了</span><br>
</p><p><b>彼方的心: </b><br>
<span>etiq 发表于 2019-11-6 10:49</span><br>
<span>把枪换成魔术太奇幻？？那你是觉得本片的各种现象不够奇幻咯。</span><br>
<span>确实不怎么奇幻，就女主祈求晴天算是有那么一点，其余还有什么？女主看到的云上景色吗？问题那只有男女主看到</span><br>
</p><p><b>6233daxiu: </b><br>
<span>cubesun 发表于 2019-11-6 12:58</span><br>
<span>这得看前边家藏八百年壁画的老爷爷提到的设定，虽然没明说巫女对自然规律的影响，但应该不会有什么反效果 ...</span><br>
<span>对于这个内容，是有想过的，但是如果把电影的最后一幕变成两个人第一次相遇其实更好，电影一开局就是淹了三年了，这样对大人世界的寓意和献祭了也没有用的说法是更有利的。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI STF-AL10, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>彼方的心: </b><br>
<span>Kinselect 发表于 2019-11-6 14:36</span><br>
<span>哪有什么岁月静好，无非有人替你负重前行。</span><br>
<span>东京都被淹了，还能若无其事得说出"没问题的"</span><br>
<span>一股"何不食肉 ...</span><br>
<span>说出何不食肉糜是要对社会对国家负最大责任的皇帝，男主是东京的统治者？你这什么鬼比喻，牛头不搭马嘴，东京咋样跟男主有一毛钱的关系吗</span><br>
</p><p><b>Kinselect: </b><br>
<span>彼方的心 发表于 2019-11-6 17:52</span><br>
<span>说出何不食肉糜是要对社会对国家负最大责任的皇帝，男主是东京的统治者？你这什么鬼比喻，牛头不搭马嘴， ...</span><br>
<span>如果东京被淹完全对男主丝毫影响，那就和男主没一毛钱影响。</span><br>
</p><p><b>Kanoya: </b><br>
<span>6233daxiu 发表于 2019-11-6 17:41</span><br>
<span>其实拆东墙补西墙这个事情还好，还有一个问题是拯救的时候根本不用男主，女主是自己跳出去的……</span><br>
<span>—— 来 ...</span><br>
<span>男主不去拉，女主都快被消化了……</span><br>
</p><p><b>403权限不够: </b><br>
<span>有些人怎么活在21世纪，却长了个支持打生桩的屁股啊</span><br>
<span>都哪年了害玩活祭这一套呢</span><br>
</p><p><b>nejiang: </b><br>
<span>myarms 发表于 2019-11-6 13:19</span><br>
<span>您说的非常准确了。我脑洞了一下，诚哥的潜台词应该是，就算世界是如此疯狂（越来越恶劣的国际环境），社 ...</span><br>
<span>但实际拍出来，片中完全没有从成年人的角度进行反思，反而给人的感觉是对成年人没有任何指望，既不能解决下雨这样的社会问题环境问题，也不能帮年轻人解决巫女消失这样的个人问题</span><br>
<span>片中完全是从年轻人的视角出发，描写年轻人为了自己的幸福正面对抗国家机关，不惜违法犯罪，最后还没有受到什么惩罚。而对于这样的年轻人，片中的成年人要么不理解（你需要精神鉴定），要么冷漠（巫女消失是她的宿命），要么自己也违法法律对他进行包庇和协助</span><br>
<span>如果说诚哥的本意是从成年人角度进行反思，那么他的表达是错的，如果说本意是鼓励年轻人追求自己的幸福，那么不惜违法犯罪也要追求幸福的立意显然是过激的</span><br>
</p><p><b>MagicalMinori: </b><br>
<span>诚哥这片真的拍的莫名其妙，我有点能理解宽叔为啥要对线喷他了</span><br>
</p><p><b>tkss1111: </b><br>
<span>中二小旋风 发表于 2019-11-5 22:53</span><br>
<span>其实这就是我反感这个结局的原因。从一个成年人的眼光来看，人都应该既努力对社会负责，又努力对身边的人 ...</span><br>
<span>从一个老年人的眼光来看，人就该对自己身边的人负责，并且好好负责，一个个只说如何努力结果都是逝后孝子，都是扯淡。</span><br>
</p><p><b>tkss1111: </b><br>
<span>Kinselect 发表于 2019-11-6 14:36</span><br>
<span>哪有什么岁月静好，无非有人替你负重前行。</span><br>
<span>东京都被淹了，还能若无其事得说出"没问题的"</span><br>
<span>一股"何不食肉 ...</span><br>
<span>这就是让人去负重的理由？也没看东京人民树立人民英雄纪念碑啊。</span><br>
<span>‘你就该为我牺牲’的小市民味道就出来了。</span><br>
</p><p><b>tkss1111: </b><br>
<span>Kinselect 发表于 2019-11-6 16:15</span><br>
<span>如果东京真的关男主屁事，那自然是可以事不关己高高挂起。</span><br>
<span>可是东京都占了日本40%的人口和40%的gdp。</span><br>
<span>被 ...</span><br>
<span>你太弱智了吧？到底多小看人类，东京被淹是多大的生意，能产生多少利润，没点B数嘛。</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>nejiang 发表于 2019-11-6 21:22</span><br>
<span>但实际拍出来，片中完全没有从成年人的角度进行反思，反而给人的感觉是对成年人没有任何指望，既不能解决 ...</span><br>
<span>关于新海诚眼中一个成年人在社会中应该承担什么责任，在天气之子里面就有个缩影：须贺先生。</span><br>
<span>须贺先生在刚出场时是个对人对己都相当不负责任的男人，不修边幅，生活作风，言行举止都非常随便，虽然好心地给予帆高容身之处，但平常又不怎么关心帆高的生活和想法，就是便宜使唤他，这种处事态度用他岳母的话来说，是一看就靠不住的人，所以一直阻止他女儿和他一起生活。这种态度在帆高被警察追查最直观的体现，那个在帆高最落魄时收留了他的须贺先生，也在帆高最需要人支持时赶走了他。虽然须贺先生口中是因为他觉得女儿更重要，但夏美说他还是被罪恶感所淹没，因为他内心知道这是不对的。他关于阳菜作为晴女牺牲的台词，表面上是说社会用一个少女的生命来换取晴天，我觉得实际上当时的他并不是真的相信阳菜作为晴女牺牲可以换来雨停，而是想说的是帆高如果能自己去面对社会的压力，那须贺先生就能回到自己原本的社会生活中。但这种自保的态度在和来问话的老年警察交谈时被打破，因为他听到那警察说帆高不惜一切逃离警察追捕，也要去寻找那个成为晴女的女孩时，他想起曾经的自己。帆高把找回成为晴女的阳菜视作自己最重要的责任，须贺先生曾经也把守护家庭视作自己最重要的责任，但在妻子过身后，他渐渐变了，直到帆高重新让他想起这些，所以须贺先生才会去到废弃大楼找帆高，希望陪同帆高面对警察，因为须贺先生觉得成年人的他对帆高同样有责任，他应该去引渡帆高走向正途。当他看到在警察面前挣扎的帆高，他看懂了对于现在的帆高，拯救阳菜就是最重要的事，哪怕那只是虚无缥缈的想法，帆高都想把这丝机会抓住，这比帆高自身的安危还要重要，所以须贺先生奋不顾身地给了帆高拯救阳菜的机会。三年后，须贺先生明显改变了，对自己负责任起来，看起来像个成功人士了，也和女儿保持着良好关系。他开导帆高不要把社会巨变的责任扛着自己身上，我想含义就是这种事社会上像他一样的成年人会首先扛起这些责任的，年轻人就追寻属于自己的那份责任好了。他代表着这个社会的成年人，人生总是有各种困难出现的，有些是可以克服的，有些是只能去适应的，但只要成年人有承担起这些责任的决心，总是能让身边的人、让生活过下去的。</span><br>
<span>当然，您说片中是从年轻人的视角出发，这的确是的，新海诚一直都习惯使用这个视角的。年轻人为了自己的幸福正面对抗国家机关，不惜违法犯罪，最后还没有受到什么惩罚，从社会意义来看的确没错，毕竟社会视角是没有超能力存在的，年轻人也是切实的违法了社会的法律规则，最后的惩罚也是挺轻微的。新海诚使用他习惯用世界系的视角展开故事，成年人被视作外部世界（社会）的一部分，大部分的成年人特别是警察机关代表着是外部世界（社会）严肃的那一面，估计新海诚也没打算做到每个成年人都展现出其态度的前后变化，社会包容的那一面留给帆高认识的人就够了。作为一个习惯于用世界系这种亚文化去展示自己想法的导演，新海诚在第一次涉及社会题材的演绎时，我也觉得他做不到把社会学的意义完全融合到他的世界系表现手法中，我的说法是，他第一次把他世界系的恋爱观赋予了社会视角的解释，这种解释在符合其世界系的故事逻辑时，是不是能够做的符合社会普世价值的意义，我觉得对于新海诚还是个课题。我很理解观众对于这部电影的不满和不认同，因为从社会意义的理解上，新海诚还是不能做到在故事里面用剧情来说服人的，您绝对有权利去质疑他的表现手法的。</span><br>
<span>至于新海诚这种心态称不称得上是反思，我觉得他估计还没到会为社会问题反思的地步（当然这只是我个人猜测），毕竟触及社会角度去讲故事，他是第一次，我想他更多地是想说一个带有积极内核的故事，为社会特别是为年轻人打打气，其中成年人的演绎自然也是他认为正面想法的一部分了。至于这种尺度是不是过激，这尺度的把握我想他摸着石头过河，因为社会意义的过激和幻想主义的过激不是一回事，有观众看完这部作品后觉得新海诚小家子气，男主应该杀人如麻地去展示他对女主的爱，有人观众如您一样，出于现实角度考虑，觉得男主角不应该破坏社会规则，故事应该展示出更有普世关怀的选择走向。我觉得都对，每个观众都会有自己的立场，新海诚假设的立场如果和观众的基准不一样，那要不说明他还没找到其中最佳的平衡点，要不就是他还不能用足够圆润的故事，把他自己的观点包装得人畜无害，无论是哪一样，都的确是新海诚在涉及社会意义题材上演绎的不成熟，观众是完全可以就此作出批评的。</span><br>
</p><p><b>deadpeople: </b><br>
<span>nejiang 发表于 2019-11-6 21:22</span><br>
<span>但实际拍出来，片中完全没有从成年人的角度进行反思，反而给人的感觉是对成年人没有任何指望，既不能解决 ...</span><br>
<span>成年人没有反思？三年后还正常运转的东京就是个很好的证明，你只看到了那些“愚蠢”的成年人，但不能忽视那些在背后默默为城市做贡献的人，另外不要动不动就反思，先思考一下再反也不迟</span><br>
<span>至于“不惜违法犯罪也要追求幸福的立意”，如果你只能感受到这一点那真是太遗憾了，新海诚这部作品想表达的东西的确很暧昧，但规矩是死的而人是活的，所以说古板的成年人不管是戏内还是戏外都让人心生厌恶啊</span><br>
</p><p><b>nejiang: </b><br>
<span>deadpeople 发表于 2019-11-6 23:55</span><br>
<span>成年人没有反思？三年后还正常运转的东京就是个很好的证明，你只看到了那些“愚蠢”的成年人，但不能忽视 ...</span><br>
<span>你觉得诚哥是否表达了“不惜违法犯罪也要追求幸福”的想法？你想表达的也很暧昧啊</span><br>
<span>如果你认为没有的话，为什么片中安排与男主正面对抗的是国家机关而不是黑帮之类的？面对警察的追捕，为什么男主毫不犹豫的逃跑、威胁并袭击警察？为什么帮助男主的人或多或少也违反了法律？为什么在事件之后男主并没有表现出认为自己犯了错，而且也没有受到什么像样的惩罚？</span><br>
<span>我并不认为诚哥是想表达“不惜违法犯罪也要追求幸福”，而是他在表现成年人解决社会问题上用力过轻，在表现年轻人追求幸福上用力过重，导致想表达的东西变了形</span><br>
</p><p><b>西穆尔丹: </b><br>
<span>cubesun 发表于 2019-11-06 12:58:44</span><br>
<span>这得看前边家藏八百年壁画的老爷爷提到的设定，虽然没明说巫女对自然规律的影响，但应该不会有什么反效果 ...说得真好，精神加鹅</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>deadpeople: </b><br>
<span>nejiang 发表于 2019-11-7 01:07</span><br>
<span>你觉得诚哥是否表达了“不惜违法犯罪也要追求幸福”的想法？你想表达的也很暧昧啊</span><br>
<span>如果你认为没有的话， ...</span><br>
<span>我之所以说暧昧不过是为了给你我留点余地，因为在我看来男主完全没有犯罪目的，而他的动机是为了拯救谁都无法理解被献祭的女主，这里存在一个程度的问题，也决定了男主行为的性质</span><br>
<span>你担忧这部作品表达的地方我很清楚，但我身为一个成年人可以充分理解并且想要宽容少年的做法，这就是我们想法之间的不同，戏剧冲突可以是任何事物，我不觉得挡在少年面前的国家机器就有什么特别之处，更何况他们在这里反而扮演着错误的角色，行为的正当性跟是不是年轻人或是警察黑帮的身份没有任何关系，我还想说阻止男主救人而导致的应激行为其实是正当防卫呢（笑）</span><br>
<span>总之，少年最后的确是为了自己的所作所为付出了代价，这也是他的成长，也体现一个社会包容的一面，直到最后男主内心还留有愧疚的情绪，我相信如果不影响到女主的安危，他们一定是愿意再次拯救东京的，即便没有任何人知道，这才是人和社会，和这个世界的相处之道，也是年轻人和成年人需要思考和反思的地方</span><br>
</p><p><b>normalli: </b><br>
<span>Kinselect 发表于 2019-11-6 16:15</span><br>
<span>如果东京真的关男主屁事，那自然是可以事不关己高高挂起。</span><br>
<span>可是东京都占了日本40%的人口和40%的gdp。</span><br>
<span>被 ...</span><br>
<span>呵呵，男女主都是社会底层，男主更是外地人，东京没了对他们来说说不定是好事，旧蛋糕分完了，把桌子掀了重新做重新分，万一这次运气好呢</span><br>
</p><p><b>daidasday: </b><br>
<span>世间安得两全法，不负如来不负卿，没听过？</span><br>
<span>这个世界大多时候是矛盾的，鱼和熊掌不能兼得，拯救世界和拯救女友二选一很常见，特别是在动漫中，没啥不好理解了</span><br>
<span>剧情冲突就再这个地方，我觉得表现得很好，我带入男主觉得很爽，那些觉得结局不爽的，估计都是自动带入东京市民了</span><br>
</p><p><b>彼方的心: </b><br>
<span>Kinselect 发表于 2019-11-6 18:19</span><br>
<span>如果东京被淹完全对男主丝毫影响，那就和男主没一毛钱影响。</span><br>
<span>不就是对男主没有丝毫影响吗？他最后都被遣返自己故乡了</span><br>
</p><p><b>wseedx: </b><br>
<span>很简单一句 你行你上</span><br>
</p><p><b>混乱中立搅屎棍: </b><br>
<span>看下来我觉得大致状态是这样的：</span><br>
<span>新海诚：我们大人们需要承担一些责任，让成长中的少年不要面对过多的压抑</span><br>
<span>看电影后不爽的大人们：吃屎啦，男主就是少挨了社会的毒打</span><br>
</p><p><b>Carta_Issue: </b><br>
<span>彼方的心 发表于 2019-11-7 10:33</span><br>
<span>不就是对男主没有丝毫影响吗？他最后都被遣返自己故乡了</span><br>
<span>东京被雨淹和男主被遣返有个P关系，</span><br>
<span>警察抓他是因为他爹妈报警寻人了</span><br>
</p><p><b>6233daxiu: </b><br>
<span> 本帖最后由 6233daxiu 于 2019-11-7 13:00 编辑 </span><br>
<span>Kanoya 发表于 2019-11-6 18:23</span><br>
<span>男主不去拉，女主都快被消化了……</span><br>
<span>是快被消化了呀，但是女主确实是自己爬起来，自己跳下去，他们在天上的第一次接触是在下落的半空中。当时同行的朋友都在疑惑这么简单就下来啦？还以为手釒考是什么关键道具，结果啥也没用就平安下来了。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI STF-AL10, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>fantuanhtr: </b><br>
<span>先告诉我东京内涝三年他们还开不开得起mini吧。</span><br>
</p><p><b>钢铁苏打: </b><br>
<span>Kinselect 发表于 2019-11-06 16:15:39</span><br>
<span>如果东京真的关男主屁事，那自然是可以事不关己高高挂起。</span><br>
<span>可是东京都占了日本40%的人口和40%的gdp。</span><br>
<span>被 ...这正是一种人定胜天的思维，古人应付不了暴雨所以只能搞活人献祭，如果现代人还得这样那岂不是否定了科学和社会发展的意义</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>lwa190212: </b><br>
<span>钢铁苏打 发表于 2019-11-7 13:30</span><br>
<span>这正是一种人定胜天的思维，古人应付不了暴雨所以只能搞活人献祭，如果现代人还得这样那岂不是否定了科学和 ...</span><br>
<span>我不想否定科学和社会发展的意义，但科学和社会发展还有其时代的局限性，要抵御淹没一个城市这样级别的能量目前还是不现实</span><br>
<span>但有一说一，另一方面，就算靠个人引发奇迹，也是不稳定，不具有可持续性的，将灾难延后一段时间，却无法让潜在的受害者认识到危机，这样的个人牺牲也只是将灾难降临到一段时间后生活在这个城市里的人中</span><br>
<span>最后我认为往这方面的讨论显然是偏离电影想表达的内容的，可惜的是限制于导演的能力还不足以在这个过于超出道德适用范围的背景设定下用合适的剧情设置引导观众不去讨论这方面边边角角的问题</span><br>
</p><p><b>朔方原的星: </b><br>
<span> 本帖最后由 朔方原的星 于 2019-11-7 15:16 编辑 </span><br>
<span>这片有人喜欢有人不喜欢，有人赞同有人不赞同我都懂，你这片怎么看得我是真看不懂</span><br>
</p><p><b>lenin: </b><br>
<span>世界系的片子不都这样 伊利野的空ufo的夏天最终兵器彼女</span><br>
<span>诚哥早期自己拍的门对面的集合地也是这个调调吧</span><br>
<span>----发送自 OPPO PAFM00,Android 9</span><br>
</p><p><b>风疯峰: </b><br>
<span>下面的评论基本都能看懂。。。楼主这个为啥一定要世界美好的结尾我有点难以理解。。。冲突矛盾是戏剧的发人深省的地方啊，虽然可能卖的不好2333333何况他还讲的不好</span><br>
</p><p><b>彼方的心: </b><br>
<span>lwa190212 发表于 2019-11-7 13:44</span><br>
<span>我不想否定科学和社会发展的意义，但科学和社会发展还有其时代的局限性，要抵御淹没一个城市这样级别的能 ...</span><br>
<span>这压根不是灾难片，导演为什么要引导观众说这些</span><br>
</p><p><b>lwa190212: </b><br>
<span>彼方的心 发表于 2019-11-7 17:36</span><br>
<span>这压根不是灾难片，导演为什么要引导观众说这些</span><br>
<span>我最后那句话的意思就是你的意思啊，你要不再读读看？</span><br>
</p><p><b>就是剑鞘: </b><br>
<span>挺好的，感觉有段时间没看见过正经讨论多于阴阳怪气的帖子了</span><br>
</p><p><b>天青月白: </b><br>
<span>Chao 发表于 2019-11-6 13:46</span><br>
<span>我觉得就是因为帆高如此废柴才能做出后面的惊人举动，抓住阳菜就像抓住阳光一样不放。</span><br>
<span>以前一直有种论调 ...</span><br>
<span>说他深夜动画式中二废柴可不止是他遇到阳菜之前，更主要是在跟警察互动的剧情中的行为模式，真的太模板化了，后面我都能猜出帆高什么时候要大喊大叫跟发狂</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI SCM-W09, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>想了想 把警察拉进来纯粹只是为了不让肮脏的大人表现的过于丑陋罢了 所以安排了什么都不知道的公权力机关来制造冲突 </span><br>
<span>因为男主离家出走的设定不够引发对立又加了把莫名其妙的枪进去以及为了表现男主对抗的决心</span><br>
<span>然而实际做出来的效果就是</span><br>
</p><p><b>Chao: </b><br>
<span>天青月白 发表于 2019-11-7 21:47</span><br>
<span>说他深夜动画式中二废柴可不止是他遇到阳菜之前，更主要是在跟警察互动的剧情中的行为模式，真的太模板化 ...</span><br>
<span>没办法，帆高属于愣头青，可做的QTE太少了</span><br>
<span>帆高这种素质能找上阳菜真是前前前世修来的福气，是新海诚笔下最幸运的男人，凭这个就能体会他当时的激动</span><br>
</p><p><b>deadpeople: </b><br>
<span>Chao 发表于 2019-11-7 23:17</span><br>
<span>没办法，帆高属于愣头青，可做的QTE太少了</span><br>
<span>帆高这种素质能找上阳菜真是前前前世修来的福气，是新海诚笔 ...</span><br>
<span>倒不如说正因为是这样一个愣头青，视阳菜为他生命的唯一才能为了救她干出疯狂的事，换个稍微冷静点晚一步可能都黄花菜凉了，这就是两个人之间的命运啊</span><br>
</p><p><b>彼方的心: </b><br>
<span>天青月白 发表于 2019-11-7 21:47</span><br>
<span>说他深夜动画式中二废柴可不止是他遇到阳菜之前，更主要是在跟警察互动的剧情中的行为模式，真的太模板化 ...</span><br>
<span>这叫啥深夜动画中二废柴，换着你，你敢拿枪指警察？</span><br>
</p><p><b>天青月白: </b><br>
<span> 本帖最后由 天青月白 于 2019-11-8 00:55 编辑 </span><br>
<span>彼方的心 发表于 2019-11-7 23:54</span><br>
<span>这叫啥深夜动画中二废柴，换着你，你敢拿枪指警察？</span><br>
<span>好吧，我一开始原话里其实没有废柴，不过我不反对这个形容词。这种角色的行为模式幼稚而无助于事情解决，揣着上膛的枪当平安符，试图跟警察讲神话故事，嗷地一声就要跑。一个可能不恰当的例子，就是re零里在王都里菜月昴跟艾米莉亚吵架那个样子，自说自话，只要别人不理解他就要发狂。不过我是搞不清楚是剧情粗糙导致角色别扭，还是为了塑造这样的角色导致剧情粗糙。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI SCM-W09, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>天青月白 发表于 2019-11-8 00:51</span><br>
<span>好吧，我一开始原话里其实没有废柴，不过我不反对这个形容词。这种角色的行为模式幼稚而无助于事情解决， ...</span><br>
<span>诚哥只是想讲个美好的童话 只不过这次掺杂了过多现实要素玩脱了而已</span><br>
</p><p><b>七堂伽蓝: </b><br>
<span>一个很普通的巫女献祭的选择故事，但是意外的，诚哥这次处理的很奇怪，尽量回避道德争议点，引入的现实主义元素也浅尝辄止，所以成片看起来就比较吊诡</span><br>
</p><p><b>cubesun: </b><br>
<span>七堂伽蓝 发表于 2019-11-8 10:08</span><br>
<span>一个很普通的巫女献祭的选择故事，但是意外的，诚哥这次处理的很奇怪，尽量回避道德争议点，引入的现实主义 ...</span><br>
<span>并不普通。如果是献祭的主题，必然重点描写的是伦理，责任，苦难，人性，民俗等等。最好的例子是零。</span><br>
<span>这个片子里，需要被“献祭”的对象，是一个已经消失了的传统，人民并不认知，更无需求。甚至于接受过晴天巫女服务的网民，也没有哭喊着在下大雨的时候要晴天巫女出山，没人说“晴天巫女去哪了！救救东京！！”</span><br>
<span>一个都没有。</span><br>
<span>顶多有半个，就是小栗旬。他说了一个如果是在献祭题材的电影里，会被非常重点讨论的问题：“现在假如牺牲一个人，就能停止东京的大雨，我会同意”。但仅此而已，没有任何接下来的冲突，纠结。不是新海诚忘了这条线，我觉得是根本没有讨论的必要。</span><br>
<span>社会变了。</span><br>
<span>据说天气之子在日本票房很好。我不知道那边有没有咱们这样的争论。我猜，有些社会背景对日本人来说早都是阅读空气一般的常识，根本没必要讨论。</span><br>
<span>这几年火的电视剧都是什么？《逃避虽可耻但有用》《无法成为野兽的我们》《老娘，到点下班！》《宽松世代又如何》</span><br>
<span>整个时代就是这样，不用你个人多努力，过好自己的日子，别妄想改变社会。</span><br>
<span>但这并不是纯粹消极的混日子，要“做自己”，在日本何其困难？要追求自己的不加班不被剥削不看上司脸色不在意长辈的鄙视，何其困难？</span><br>
<span>所以天气之子的主题再简单不过，就是中年人对于少年的一种宽容（虽然导演本人是个大龄死宅，是不是够格作为中年人的代表还有争议）：你可以不去扛起社会责任，有大人顶住。你要冲破困难追求自己想要的东西。跟上边那些电视剧完全一样。</span><br>
<span>怎么被新海诚这么包装了一下你们就没看出来呢？</span><br>
<span>顺着宽松世代这条线，你会发现所有的情节处理都是服务于主题的，没有任何跑题，多余的东西全都不讲。</span><br>
<span>枪啊反抗警察啊之类的，处理的确实有点生硬，但立意没问题，所有人也都能看出来是为了制造一个矛盾激化的点。而且也确实不太好找到更好的替代动机（光是离家出走和非法雇佣童工并不够格被追捕）。而为了不强化巫女对于社会的存在感，这个部分的描述又必须尽可能的低调。所以我觉得剧情上唯一的争议点，也就是警察的描写少了一些立体性。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1863711[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>《天气之子》里为什么要将恋情和社会对立起来？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1863711-1-1.html</link>
      <description>《天气之子》里为什么要将恋情和社会对立起来？&#13;
这片问题很多，要说最大问题，我觉得还是立意上的。
&#13;
你说要从一个少年的角度批判成人社会吧，我懂。
&#13;
你说要表现一对小情侣要分别很难受吧，我也懂。
&#13;
但通过一些虚构的设定，不合逻辑地、强行地把社会跟自己的恋情对立起来，这操作我真搞不懂。这到底有什么意义啊？泡妞失败怪社会？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>myarms: </b><br>
<span>中二小旋风 发表于 2019-11-5 23:28</span><br>
<span>主要是一开始对东京的阴暗面描写让人有这方面的期待了</span><br>
<span>而且这作的爱情故事也没怎么写好 ...</span><br>
<span>生活中本来就不是只有好事的，能找到愿意和你一起走下去的人，已经非常幸运了，既然她愿意选择你，那麻烦多多体谅她吧，这就是我眼中新海诚的潜台词了，没什么太高大上的东西在里面的。</span><br>
</p><p><b>deadpeople: </b><br>
<span>世界是复杂的，没有什么非黑即白，东京是注定要被淹没的，有没有女主的存在都一样，所以根本不存在什么所谓的对立，我是觉得新海诚在这部想表达的立意更高一层了，只是限于篇幅的问题没有刻画好，或者说也不需要过多解释，因为没了谁地球也照样转，主角没有拯救它的义务。</span><br>
<span>可笑的有些人认为男主是为了妹子宁愿毁灭世界，那我只能说你在电影院浪费了两个小时，想法也过于肤浅</span><br>
</p><p><b>Kanoya: </b><br>
<span>deadpeople 发表于 2019-11-5 23:39</span><br>
<span>世界是复杂的，没有什么非黑即白，东京是注定要被淹没的，有没有女主的存在都一样，所以根本不存在什么所谓 ...</span><br>
<span>宏大叙事爱好者而已</span><br>
</p><p><b>Chw6951: </b><br>
<span>天青月白 发表于 2019-11-5 19:11</span><br>
<span>+1尤其塑造出一个典型是深夜动画式中二男主我便是想不通</span><br>
<span>+1，全片给我一种废柴男主meets天降超能力女主的深夜后宫动画的感觉</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>deadpeople 发表于 2019-11-5 23:39</span><br>
<span>世界是复杂的，没有什么非黑即白，东京是注定要被淹没的，有没有女主的存在都一样，所以根本不存在什么所谓 ...</span><br>
<span>我觉得篇幅已经够长了 该讲的不讲 浪费时间在一堆无聊的事情上才是最大的问题 比如那个草生的日剧跑 是给明年的奥运献礼嘛？</span><br>
</p><p><b>cubesun: </b><br>
<span>引用第14楼中二小旋风于2019-11-05 20:58发表的:</span><br>
<span>引用:the.x 发表于 2019-11-05 18:24:48没有对立 而是让中二少年从不切实际的......</span><br>
<span>@中二小旋风</span><br>
<span>立意没问题啊，东京命该被淹，你这次靠巫女续了命，还有下次，早晚完蛋。</span><br>
<span>说到底社会变成什么样，是几个小孩子能决定的吗？就算你做了那么大的牺牲，大众知道吗？承认吗？接受吗？感激吗？</span><br>
<span>那个大雨不是晴女引发的，只有献祭了她才能停，但社会并没有决定献祭她，更完全不知情。所以你们说的“爱情与社会的矛盾”根本就不存在。</span><br>
<span>而且三年后的东京虽然被水淹，但日子还是要过，中间发生的事情也许很平淡，也许很悲惨，但还是那句话，跟主角他们根本没关系。</span><br>
<span>新海诚这次想表达的事我觉得就仨字，知天命。</span><br>
<span>要说不足，就是警察确实刻画的太单薄，导致气氛没烘托起来。还有对云层生态的描绘太仓促了。</span><br>
<span>----发送自 HTC HTC 2Q4D200,Android 9</span><br>
</p><p><b>cubesun: </b><br>
<span>引用第30楼凛凛233于2019-11-05 22:10发表的:</span><br>
<span>本帖最后由 凛凛233 于 2019-11-5 22:45 编辑 引用:无动于衷 发表于 2019-......</span><br>
<span>@凛凛233</span><br>
<span>结局前的老奶奶说的太清楚了：东京这地方二百年前本来就是海湾，现在也只不过回到原点而已。</span><br>
<span>人类就是这么容易接受现实，改变生活方式。</span><br>
<span>所以为什么要觉得女主对东京被淹负有责任？</span><br>
<span>----发送自 HTC HTC 2Q4D200,Android 9</span><br>
</p><p><b>deadpeople: </b><br>
<span>如果讲影片细节那会没完没了的，日剧跑那里就当时东京那个环境，除了跑你还能飞过去不成，在别人看来蛮感动的桥段在你看来可能就很滑稽，这个其实就不需要讨论了，每个人有不同的感观</span><br>
<span>不得不说这部作品在你名的珠玉在前就显得暗淡许多，更别提引发了如此多的争议，但至少对我来说新海诚想传达到的我是切实感受到了，另外楼上那位05年坛友的看法我也很认同。年轻和年长的人在观看这部影片感受到的不同可能区别在于前者还懵懵懂懂只知道勇敢追求自己真正喜欢的人或事物，而后者则会更明白在你选择了对的人或事物以后也要承担相应的责任，因为人和社会和这个世界是分不开的，但也千万别太把自己当回事，没有谁是应该的救世主，也没有人有权利牺牲别人成全他人，地球离了谁都照样转</span><br>
</p><p><b>凛凛233: </b><br>
<span> 本帖最后由 凛凛233 于 2019-11-6 00:19 编辑 </span><br>
<span>cubesun 发表于 2019-11-6 00:14</span><br>
<span>@凛凛233</span><br>
<span>结局前的老奶奶说的太清楚了：东京这地方二百年前本来就是海湾，现在也只不过回到原点而已。</span><br>
<span>我没说要负责任，我也不觉得要负责任，我只是在确认“拆东墙补西墙”这设定</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>deadpeople 发表于 2019-11-6 00:15</span><br>
<span>如果讲影片细节那会没完没了的，日剧跑那里就当时东京那个环境，除了跑你还能飞过去不成，在别人看来蛮感动 ...</span><br>
<span>没说飞过去啊 只是 有必要跑那么久嘛 非要把歌放完才行嘛 想要表现回忆的走马灯效果也不需要那么拖沓</span><br>
</p><p><b>YF30: </b><br>
<span>要我说扣锅就扣在日本巫女传统和弃老人牲上得了，troll到日本民族性上比现在这种争论有意思</span><br>
<span>阿诚这次就是半拉不拉，fuck没fuck完，守护也没守护好，对着这种优柔寡断拉拉扯扯的作品怎么解读都有理的。</span><br>
</p><p><b>Kanoya: </b><br>
<span>cubesun 发表于 2019-11-6 00:10</span><br>
<span>@中二小旋风</span><br>
<span>立意没问题啊，东京命该被淹，你这次靠巫女续了命，还有下次，早晚完蛋。</span><br>
<span>说白了就是诚哥没有骨头社浪，不敢直接把日本国家机关写成明显的反派……</span><br>
<span>这样就爽爆了，诚哥敢么</span><br>
</p><p><b>berserk28: </b><br>
<span> 本帖最后由 berserk28 于 2019-11-6 00:47 编辑 </span><br>
<span>中二小旋风 发表于 2019-11-5 22:18</span><br>
<span>不，你没明白我的意思。</span><br>
<span>你想哈，这只是个故事，诚哥完全可以想一个既救了女主又救了东京的结局，就像你 ...</span><br>
<span>你这完全是日本动画看少了</span><br>
<span>世界系的故事套路就是这样的，把世界跟角色的情感对立起来</span><br>
<span>为了你我可以放弃全世界，用世界作为等价物不就可以体现这份情感的重量了吗？</span><br>
<span>诚哥除了你名，所有的故事都是把角色情感和社会对立起来的</span><br>
<span>所以你名的票房是有史以来最高的，这个逻辑很容易懂吧</span><br>
<span>诚哥本来就是一个很宅的，深夜向的创作者，作品价值观一直很偏激</span><br>
<span>而且以前他笔力特别差，写这种对立，但是根本描写不出社会的复杂性</span><br>
<span>简单来说，他根本塑造不了女主和男主以外的角色，配角一律工具人</span><br>
<span>工具人领导的作用是体现压迫和障碍，说话的时候经常只给一个下巴</span><br>
<span>天子这次配角人数多了好多，配角也开始有血有肉了</span><br>
<span>所以一般观众才会开始思考，社会跟情感，到底怎么选择，这样的问题了</span><br>
<span>要是以前，根本不用选，一边是妹子，一边是狗屎一样的可有可无的世界，还用选吗？</span><br>
<span>最终兵器彼女，EVA，星之声都是这样的，还有废弃公主，黑客帝国，太多了</span><br>
<span>别说为了妹子，选择不拯救世界，为了妹子毁灭世界的故事都多了去了</span><br>
<span>日本泡沫经济崩溃之后的十年，全日本动画创作者都是悲到骨子里去了</span><br>
<span>这种剧本没一千也有八百，在日本只要是大人那就有原罪的，小孩子见到大人和社会就可以喷</span><br>
</p><p><b>望月凝香: </b><br>
<span> 本帖最后由 望月凝香 于 2019-11-6 00:47 编辑 </span><br>
<span>总觉得有人是满分作文的阅读评析做多了，首先看是否符合社会主义核心价值观。然而省(xing)省(xing)吧，现在就是秀才都找不到几个合格的了，大多是剪拼机器，如果不是翻译机器的话。</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>说到恋爱与社会对立，就不得不提Clannad智代线。为了谈恋爱必须自甘堕落，这是什么逻辑？为哈就不能两个人一起努力一起上进呢？</span><br>
</p><p><b>西穆尔丹: </b><br>
<span>第一次看世界系动画吗世界系的出现就是抹消了现实社会的存在，让主人公直接和世界的命运挂钩，你要问为什么这里面主人公不考虑社会命运，那怎么不谈谈真嗣都到nerv了还不打算开eva，无视人类命运</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>kuhailz: </b><br>
<span>其实没太看懂女主为什么喜欢上男主</span><br>
</p><p><b>中野五月: </b><br>
<span>诚哥的b战访谈说了，对于剧情问题他是想通过男主的行为来表达当下社会人们通常都无法表达自己内心真实的想法而被社会上众多的因素束缚，所以要求男主必须按照步入社会的人思考本身就是跟诚哥的想法背道而驰了，当然电影桥段表现力差是另一回事</span><br>
</p><p><b>phoenixxj: </b><br>
<span>按诚哥说法，不这么描写，你们就不会关注我要表达的情感。</span><br>
<span>那么这到底是算表现好还是表现差？</span><br>
<span>你名剧情转折，人物是立起来了，大家觉得很完整，但是有人关心诚哥想表达的思想吗？诚哥很难过，于是帮观众划了重点。</span><br>
</p><p><b>etiq: </b><br>
<span>与社会对立没问题，单纯是增加戏剧性而已。问题是新海诚的做法非常稀烂。</span><br>
<span>作为社会力量与主角起冲突的角色是警察。那么为什么主角和警察会起冲突呢？就TM因为男主随便在路边捡到一把真qiang。</span><br>
<span>一个未成年人捡到真qiang，还对人开枪了（哪怕不敢真射中）。警察捉人就是尽忠职守好吗。</span><br>
<span>到了冲突的高潮，真qiang又上线了，男主又拿枪指人了。这时候男主还要大喊问为什么大家都要阻止他。</span><br>
<span>看到这一幕，我心里想到是，我为什么要花钱看一个脑残的爱情故事。</span><br>
</p><p><b>天青月白: </b><br>
<span>icewolf01 发表于 2019-11-5 20:27</span><br>
<span>深夜动画式中二男主不应该是我全都要然后干翻云上的水龙吗</span><br>
<span>你说的是网文男主。</span><br>
</p><p><b>cauchua: </b><br>
<span>我就想问下，在日本现行法律框架下，男主最后以gun🔫指人，警察能不能警告一次然后直接击毙？</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>Chao: </b><br>
<span>kuhailz 发表于 2019-11-6 02:32</span><br>
<span>其实没太看懂女主为什么喜欢上男主</span><br>
<span>这种年纪的人，相互闻味就会喜欢上，更何况是共犯</span><br>
</p><p><b>维B1: </b><br>
<span>表达问题罢了，故事拍得好了你都不会觉得这是个问题。</span><br>
</p><p><b>彼方的心: </b><br>
<span>etiq 发表于 2019-11-6 07:57</span><br>
<span>与社会对立没问题，单纯是增加戏剧性而已。问题是新海诚的做法非常稀烂。</span><br>
<span>作为社会力量与主角起冲突的角色 ...</span><br>
<span>有啥奇怪的？男主是高一学生，为了救自己的女朋友不顾一切不是很正常吗</span><br>
<span>枪就是一个剧情发展的工具，换成其他都差不多，搞不懂为何那么多人纠结这枪，理由很简单啊，因为枪最合理，你换成刀或者魔术，一个杀伤力不够，一个太奇幻，到时肯定被骂得更离谱</span><br>
<span>警察抓人很正常，男主也不是不给他们抓，只是要先救了女主而已，但因为女主去的地方太过特殊，警察们不信啊，男主只能靠自己了，激动起来不喊大家为何阻止他还能喊啥？难道喊六法全书的内容？</span><br>
<span>再者，这从头到尾，怎么就脑残了？难不成警察过来抓男主，男主还得乖乖就范不成，那故事还有冲突吗？需要继续下去吗？有人会想看一个失足少年毫无反抗被警察叔叔抓去监管所的故事？这种破事，新闻都不会写出来好吧，天天都在发生</span><br>
</p><p><b>nejiang: </b><br>
<span>为了让一个未成年与社会对立，先让他离家出走再给他一把枪，真是辛苦诚哥了，把主角换成社畜不简单多了？问题是诚哥不敢</span><br>
</p><p><b>彼方的心: </b><br>
<span>中二小旋风 发表于 2019-11-5 22:53</span><br>
<span>其实这就是我反感这个结局的原因。从一个成年人的眼光来看，人都应该既努力对社会负责，又努力对身边的人 ...</span><br>
<span>成年人，能管好自己已经不错了，能照顾家庭就是个好男人/女人了，黎民百姓不偷蒙拐骗已经是对社会负责了</span><br>
<span>男主又没有偷蒙拐骗，怎么就不对社会负责了</span><br>
<span>按你说，献祭了无辜的女友才叫对社会负责的话，那这个星球估计也没几个人是对社会负责的了</span><br>
</p><p><b>etiq: </b><br>
<span>彼方的心 发表于 2019-11-6 09:51</span><br>
<span>有啥奇怪的？男主是高一学生，为了救自己的女朋友不顾一切不是很正常吗</span><br>
<span>枪就是一个剧情发展的工具，换成 ...</span><br>
<span>把枪换成魔术太奇幻？？那你是觉得本片的各种现象不够奇幻咯。</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>没办法，要帮忙提升日本结婚率和生子率</span><br>
<span>— from samsung SM-G970F, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>jsyyyz: </b><br>
<span>因为和社会不对立，就不够刻骨铭心</span><br>
</p><p><b>Kinselect: </b><br>
<span>我觉得恰恰相反，反而是不够对立。</span><br>
<span>拿东京献祭来换女主的寿命，才有世界系内味</span><br>
</p><p><b>lwa190212: </b><br>
<span>你可以和警察讲道理啊，你以为我们人民警察会相信你的鬼话吗</span><br>
<span>不是枪只要是一个拥有足够暴力能够起到威慑作用，可以在面对另一种暴力时宣泄情绪，也能毁灭自身的道具就行了，这么说魔法也挺好的</span><br>
<span>枪会有更多额外的现实意义，会让部分人产生ptsd，这里的设计也可以适当改进</span><br>
<span>其实我看到男主和警察对瞄的时候，突然想到了新海诚拿枪和歪曲他想法的肥宅对射，差点笑出声</span><br>
</p><p><b>煌黑龙的白浊液: </b><br>
<span>中二小旋风 发表于 2019-11-5 22:53</span><br>
<span>其实这就是我反感这个结局的原因。从一个成年人的眼光来看，人都应该既努力对社会负责，又努力对身边的人 ...</span><br>
<span>哪有那么多两全其美的选项……应该说本身选择就意味着抛弃一些东西</span><br>
<span>首先要弄清一点，本身下雨这东西就是客观存在的，并不是说主角们选择下雨毁灭世界，而是他们选择不拯救世界</span><br>
<span>再说，如果帆高选择不救阳菜任由她上天献祭，那你们不也骂他冷血</span><br>
</p><p><b>cubesun: </b><br>
<span>凛凛233 发表于 2019-11-6 00:17</span><br>
<span>我没说要负责任，我也不觉得要负责任，我只是在确认“拆东墙补西墙”这设定</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>这得看前边家藏八百年壁画的老爷爷提到的设定，虽然没明说巫女对自然规律的影响，但应该不会有什么反效果。换句话说以前大灾年是周期性的，巫女靠着献祭自己能短时延缓。而且那时候巫女显然是被村民供奉的高尚存在。</span><br>
<span>那么话又说回来了，现在社会对于晴天巫女的遗忘和不相信，是社会的退步，是道德的沦丧？都不是，现代社会虽然是一架复杂又易坏的机器，但自我修复能力和适应能力也很强，虽然现代人忘了以前那种接受自然摧残的常态，但环境发生了大变化，也可以适应。</span><br>
<span>所以东京为何被雨淹了三年，却没出现一派末日景象？是新海诚避免描写矛盾吗？是他想让世界显得亚撒西一些吗？我觉得都不是，所有他的想法，都在最后那句台词里了：“没问题的”</span><br>
<span>这是一个人类不必依赖巫女，也能挺过自然变化的时代，不需要去牺牲自己了，大家也都没问题的。我觉得想表达的就是这么简单的一个事。这跟以前的世界系作品有本质区别。以前的那些，是为了爱，毁灭世界，或者说，这样糟糕的世界，我们不去拯救它了！</span><br>
<span>天气之子不是，它是认为社会就是这个样子，按照自己的方式运转，不必依靠什么救世主。所以这片子真是彻彻底底的中二的反义词，是一个中年人写给中年人看的少年故事。</span><br>
</p><p><b>Finsty: </b><br>
<span>结合帆高和阳菜的阶级属性，只能说泥潭人吃得太饱，共情不来还倒打一耙</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>cubesun 发表于 2019-11-6 12:58</span><br>
<span>这得看前边家藏八百年壁画的老爷爷提到的设定，虽然没明说巫女对自然规律的影响，但应该不会有什么反效果 ...</span><br>
<span>您说的非常准确了。我脑洞了一下，诚哥的潜台词应该是，就算世界是如此疯狂（越来越恶劣的国际环境），社会也不需要靠一个少女的牺牲来拯救（国家的发展不需要靠牺牲年轻人利益来换取），社会可以找解决的方法的（我们成年人会肩负起这些责任的），年轻人就应该追求自己的爱情（梦想），只要他们明白收获都是有付出的，成为负责任、有担当的人就足够了。</span><br>
</p><p><b>Chao: </b><br>
<span>Chw6951 发表于 2019-11-5 23:44</span><br>
<span>+1，全片给我一种废柴男主meets天降超能力女主的深夜后宫动画的感觉</span><br>
<span>我觉得就是因为帆高如此废柴才能做出后面的惊人举动，抓住阳菜就像抓住阳光一样不放。</span><br>
<span>以前一直有种论调就是诚哥这次是反秒五，大概也是因为帆高和贵树正是反着来。我一直觉得贵树是个混球，帆高虽然缺乏常识但不是混球。如果不是利害一致，我觉得泷都搞不出帆高这样的大事情。</span><br>
</p><p><b>Moseszi: </b><br>
<span>雷霆战士加藤惠 发表于 2019-11-5 21:17</span><br>
<span>？？？</span><br>
<span>男主什么时候有过觉悟自己是在和社会搞对立？</span><br>
<span>男主只是选了一个对自己好，自己觉得想对她好的女人而 ...</span><br>
<span>赞同，在s1看了好几天贴总算看到个想法和我差不多的了</span><br>
</p><p><b>Kinselect: </b><br>
<span>cubesun 发表于 2019-11-6 12:58</span><br>
<span>这得看前边家藏八百年壁画的老爷爷提到的设定，虽然没明说巫女对自然规律的影响，但应该不会有什么反效果 ...</span><br>
<span>哪有什么岁月静好，无非有人替你负重前行。</span><br>
<span>东京都被淹了，还能若无其事得说出"没问题的"</span><br>
<span>一股"何不食肉糜"的味道就出来了。</span><br>
</p><p><b>绯红残叶: </b><br>
<span>Kinselect 发表于 2019-11-6 14:36</span><br>
<span>哪有什么岁月静好，无非有人替你负重前行。</span><br>
<span>东京都被淹了，还能若无其事得说出"没问题的"</span><br>
<span>一股"何不食肉 ...</span><br>
<span>所以女主就要为了其他人牺牲自己，而且还没几个人知道？</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>Kinselect 发表于 2019-11-6 14:36</span><br>
<span>哪有什么岁月静好，无非有人替你负重前行。</span><br>
<span>东京都被淹了，还能若无其事得说出"没问题的"</span><br>
<span>一股"何不食肉 ...</span><br>
<span>西部人民尚食草 你怎么还有心情上论坛嘴炮</span><br>
</p><p><b>deadpeople: </b><br>
<span>Kinselect 发表于 2019-11-6 14:36</span><br>
<span>哪有什么岁月静好，无非有人替你负重前行。</span><br>
<span>东京都被淹了，还能若无其事得说出"没问题的"</span><br>
<span>一股"何不食肉 ...</span><br>
<span>可笑，东京被淹关主角屁事，东京的成年人就是靠两个加起来才三十出头的小孩子来拯救的吗</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>Kinselect 发表于 2019-11-6 14:36</span><br>
<span>哪有什么岁月静好，无非有人替你负重前行。</span><br>
<span>东京都被淹了，还能若无其事得说出"没问题的"</span><br>
<span>一股"何不食肉 ...</span><br>
<span>可笑 </span><br>
<span>11区年年闹灾 习惯不了灾害的那是你 </span><br>
</p><p><b>Kinselect: </b><br>
<span>deadpeople 发表于 2019-11-6 15:09</span><br>
<span>可笑，东京被淹关主角屁事，东京的成年人就是靠两个加起来才三十出头的小孩子来拯救的吗</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>如果东京真的关男主屁事，那自然是可以事不关己高高挂起。</span><br>
<span>可是东京都占了日本40%的人口和40%的gdp。</span><br>
<span>被水淹了，日本经济不受影响？男主的生活不受影响？还想着岁月静好甜甜蜜蜜地谈恋爱？</span><br>
<span>不是批判男主女主的选择，而是批判这种忽视物质基础的态度。</span><br>
<span>编剧多大的人了害搁这整要爱情不要面包呢？</span><br>
</p><p><b>Chao: </b><br>
<span>Kinselect 发表于 2019-11-6 16:15</span><br>
<span>如果东京真的关男主屁事，那自然是可以事不关己高高挂起。</span><br>
<span>可是东京都占了日本40%的人口和40%的gdp。</span><br>
<span>被 ...</span><br>
<span>你绝对不能去当青春爱情片的编剧</span><br>
</p><p><b>deadpeople: </b><br>
<span>Kinselect 发表于 2019-11-6 16:15</span><br>
<span>如果东京真的关男主屁事，那自然是可以事不关己高高挂起。</span><br>
<span>可是东京都占了日本40%的人口和40%的gdp。</span><br>
<span>被 ...</span><br>
<span>你真是既小看人类的存在本身又有着一股莫名的傲慢，没什么好说的了</span><br>
</p><p><b>lwa190212: </b><br>
<span>Kinselect 发表于 2019-11-6 16:15</span><br>
<span>如果东京真的关男主屁事，那自然是可以事不关己高高挂起。</span><br>
<span>可是东京都占了日本40%的人口和40%的gdp。</span><br>
<span>被 ...</span><br>
<span>看起来你挺有想法的，那你要是导演你准备在结尾后拍多久的灾后重建呢？拍成什么样才能展现你重视的物质基础呢？你预计一下观众对你拍的物质基础有什么反应？男女主在灾后重建中起到什么作用，还是不起作用只表达他们为这个选择吃到的苦头？到头来看了你的电影的肥宅又会讨论什么，你想想清楚博览天下群书历尽世间痛楚的肥宅有多难伺候</span><br>
</p><p><b>Kanoya: </b><br>
<span>Kinselect 发表于 2019-11-6 16:15</span><br>
<span>如果东京真的关男主屁事，那自然是可以事不关己高高挂起。</span><br>
<span>可是东京都占了日本40%的人口和40%的gdp。</span><br>
<span>被 ...</span><br>
<span>东京内涝是一个三年内渐行的过程，宫水家的老奶奶都随便搬的那种，K&A社还做大了，你真当那内涝是海啸呢</span><br>
</p><p><b>注册一个: </b><br>
<span>剧情演出角色塑造稀烂另说，我没看出有什么对立。不如说新海诚想表达的就是不需要牺牲一个人来“拯救大家”，日子总归能过。</span><br>
</p><p><b>6233daxiu: </b><br>
<span>其实拆东墙补西墙这个事情还好，还有一个问题是拯救的时候根本不用男主，女主是自己跳出去的……</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI STF-AL10, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1863711[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>《天气之子》里为什么要将恋情和社会对立起来？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1863711-1-1.html</link>
      <description>《天气之子》里为什么要将恋情和社会对立起来？&#13;
这片问题很多，要说最大问题，我觉得还是立意上的。
&#13;
你说要从一个少年的角度批判成人社会吧，我懂。
&#13;
你说要表现一对小情侣要分别很难受吧，我也懂。
&#13;
但通过一些虚构的设定，不合逻辑地、强行地把社会跟自己的恋情对立起来，这操作我真搞不懂。这到底有什么意义啊？泡妞失败怪社会？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>中二小旋风: </b><br>
<span>《天气之子》里为什么要将恋情和社会对立起来？</span><br>
<span>这片问题很多，要说最大问题，我觉得还是立意上的。</span><br>
<span>你说要从一个少年的角度批判成人社会吧，我懂。</span><br>
<span>你说要表现一对小情侣要分别很难受吧，我也懂。</span><br>
<span>但通过一些虚构的设定，不合逻辑地、强行地把社会跟自己的恋情对立起来，这操作我真搞不懂。这到底有什么意义啊？泡妞失败怪社会？</span><br>
</p><p><b>the.x: </b><br>
<span>没有对立 而是让中二少年从不切实际的幻想中解放出来 因为灾难 根本不会有一个人来拯救</span><br>
<span>每个人好好爱自己眼前的人 便是最好的社会</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>为了一个人放弃世界本来就是很常见的套路剧本</span><br>
<span>诚哥没搞到东京人口大灭绝已经是对主流社会最大的让步了</span><br>
</p><p><b>moooooonlight: </b><br>
<span> 本帖最后由 moooooonlight 于 2019-11-5 18:43 编辑 </span><br>
<span>立意不很明显吗 就是告诉你珍惜眼前人比什么都重要 区区天气有老婆重要吗</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>因为并没有对立，实际上天气之子是新海诚第一次对其描写的爱情故事给予了社会意义，在他之前的作品，根本是连社会这个概念都没有的。 我觉得新海诚不是写一个为爱不顾一切牺牲社会的故事，而是用世界系表现手法演绎社会与人关系的一个爱情故事。实际上，男女主角并不是处在社会的绝对对立面，故事里面社会对于他们，也并不是单纯的压迫，而是压迫-包容-压迫-包容这样交替出现的。诚然男女主角最初生活中绝大部分的压力是来自于社会的规则限制，但在男主身边出现友善的人（须贺先生和夏美）后，女主开始晴女的工作并得到客人的感谢后，都是社会表现了包容的一面。高潮的矛盾是来自于代表社会规则的暴力机关（警察），但是在男女主为了自身的幸福选择让社会巨大牺牲后，社会用男主身边人作为代表开解他们，社会认为这只是世界本来的样子而已，没有把这种责任压在男女主角身上，男女主角依然有着在这个社会内生存和追求幸福的权利，这就是再次展现了包容的一面。在结局里，男女主角就自己的恋爱和社会这一外部环境是达成了和解的，社会包容男女主角的恋爱，男女主角内心承认对于社会的责任，这让原本世界系恋爱赋予了社会的意义。以上是我之前一个比较初级的想法。</span><br>
</p><p><b>skives: </b><br>
<span>错了 立意是最没问题的</span><br>
<span>问题是关键部分演出拉跨 角色演绎平庸</span><br>
</p><p><b>天青月白: </b><br>
<span>skives 发表于 2019-11-5 18:48</span><br>
<span>错了 立意是最没问题的</span><br>
<span>问题是关键部分演出拉跨 角色演绎平庸</span><br>
<span>+1尤其塑造出一个典型是深夜动画式中二男主我便是想不通</span><br>
</p><p><b>gujiang: </b><br>
<span>这片问题大的地方挺多的偏偏不是立意，在东京这么冷淡的迎接后男主还是在和hina的交往中发现了东京的好，最后还因为水淹东京不安，这是诚哥那种温和本性带来的黏黏糊糊，哪来的恋情和世界对立这种极端情况</span><br>
</p><p><b>发财就手: </b><br>
<span>方便下一作把舞台设定成乡镇或别的大城市做铺垫？东京都淹没大半，日本的年轻人就不会一股脑的往东京跑</span><br>
</p><p><b>白石: </b><br>
<span>本来扔掉奇幻元素单纯讲一个东京底层爱情故事就挺好了。现在就是自嗨，什么都没有批判到</span><br>
</p><p><b>icewolf01: </b><br>
<span>天青月白 发表于 2019-11-5 19:11</span><br>
<span>+1尤其塑造出一个典型是深夜动画式中二男主我便是想不通</span><br>
<span>深夜动画式中二男主不应该是我全都要然后干翻云上的水龙吗</span><br>
</p><p><b>空空空: </b><br>
<span>首先设定上东京原本面貌是水城，其次最重要的阳菜用命换来的东西不是其他人的命，更不是拯救世界</span><br>
<span>如果还是觉得立意有问题，那你们怎么看待eva破，碇真嗣为了女人把地球炸了</span><br>
</p><p><b>weary11: </b><br>
<span>真嗣这种留守儿童做那种破事没啥问题。。。</span><br>
</p><p><b>sheshiro: </b><br>
<span>连心爱的女人谁都不能救，我还算什么厨师？（嗯？）</span><br>
</p><p><b>中二小旋风: </b><br>
<span>the.x 发表于 2019-11-05 18:24:48</span><br>
<span>没有对立 而是让中二少年从不切实际的幻想中解放出来 因为灾难 根本不会有一个人来拯救</span><br>
<span>每个人好好爱自己眼 ...我指的对立是，要么女友挂，要么水淹东京，城哥就是设了一个两难选择的局啊。我不解的是，设计这样的选择到底有何现实意义？你们真的遇到过爱情和社会责任的两难选择吗？没有吧，一般人都不会遇到这种问题。而且我也很好奇日本的现实生活中要怎样才会出现这种局面？设计这种套路到底是不是出于某种报复社会的心理？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>始末院: </b><br>
<span>真有社会的话，最大的困难就是打工住处饮食了，作者像个憨憨一样，前十五分钟两三下就解决了，那还有任何社会矛盾吗？没有，没有了，社会对男主毒打了也就总共五分钟吧，就消失了，还随便还让他捡了个妹子。要说后面有什么矛盾都看起来像瞎编的</span><br>
</p><p><b>the.x: </b><br>
<span>中二小旋风 发表于 2019-11-5 20:58</span><br>
<span>我指的对立是，要么女友挂，要么水淹东京，城哥就是设了一个两难选择的局啊。我不解的是，设计这样的选择到 ...</span><br>
<span>所以说 立意好 表达糟糕啊</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>中二小旋风 发表于 2019-11-5 20:58</span><br>
<span>我指的对立是，要么女友挂，要么水淹东京，城哥就是设了一个两难选择的局啊。我不解的是，设计这样的选择到 ...</span><br>
<span>忠义两难全 很少见嘛？兄弟换个女人就看不懂了？</span><br>
<span>你要说为什么 在矛盾与痛苦中挣扎的人类才是最美的啊</span><br>
</p><p><b>雷霆战士加藤惠: </b><br>
<span>？？？</span><br>
<span>男主什么时候有过觉悟自己是在和社会搞对立？</span><br>
<span>男主只是选了一个对自己好，自己觉得想对她好的女人而已。</span><br>
<span>你说他为了女人抛弃社会，他无感的好么，全是大人自以为男主有负担，在对他讲你不要自责，你没有对不起社会。</span><br>
<span>你把女主去掉，男主对东京还能有什么印象？有什么深刻的情感？还能有什么不得不留下或者离开的理由？统统没有好吧！东京对男主而言，仅仅是一个逃避老家的地方罢了。他要能坐船到巴西，他会不去吗？</span><br>
<span>同样到后面，电影里要是女主和男主有办法去别的地方，男主会为离开东京感觉犹豫吗？会担忧东京在他们离开后被水淹？根本不会好吗！</span><br>
<span>你要把剧情换成最后男主和女主带着弟弟冲破阻拦去了别的地方生活，立意会变吗？男主女主的爱情故事会变吗？根本不会变。而像这样结局，东京一样也被淹了。</span><br>
<span>所以男主从头到尾没觉得对东京要负什么责任，对社会要负什么责任，他只知道要对女主负责罢了。因而结局时候，男主内心独白里，不否认自己的选择对东京的影响，也并不是基于他意识到了要对东京负责，而仅仅是意识到了自己对女主负责了。</span><br>
<span>既然是通过这样的选择而对女主负了责，那么男主当然就觉得自己不能当自己的选择不存在或者没什么关系，而是确确实实的一个存在的，有意义的选择了。</span><br>
</p><p><b>凛凛233: </b><br>
<span>大概是，为对立而对立</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>中二小旋风 发表于 2019-11-5 20:58</span><br>
<span>我指的对立是，要么女友挂，要么水淹东京，城哥就是设了一个两难选择的局啊。我不解的是，设计这样的选择到 ...</span><br>
<span>女友挂跟东京水淹根本就不对立 </span><br>
<span>她就算死了也只能延缓一段时间 东京该被水淹还是被水淹</span><br>
<span>所以你什么时候产生了女主死了东京就不会淹了的幻觉</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2019-11-5 21:38</span><br>
<span>女友挂跟东京水淹根本就不对立 </span><br>
<span>她就算死了也只能延缓一段时间 东京该被水淹还是被水淹</span><br>
<span>巫女不是只献身过一个啊</span><br>
<span>差不多就类似于活人祭的风俗</span><br>
<span>但是男主这一代放弃了自我牺牲 选择保全小家而已</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>eyeego 发表于 2019-11-5 21:41</span><br>
<span>巫女不是只献身过一个啊</span><br>
<span>差不多就类似于活人祭的风俗</span><br>
<span>但是男主这一代放弃了自我牺牲 选择保全小家而已 ...</span><br>
<span>当然是在那段时间找下一个</span><br>
<span>电影里已经明确说了女主的晴天能力是拆东墙补西墙 这块不下雨把雨下别处 她根本就不能拯救世界</span><br>
<span>你们都是怎么看的电影</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2019-11-5 21:43</span><br>
<span>当然是在那段时间找下一个</span><br>
<span>电影里已经明确说了女主的晴天能力是拆东墙补西墙 这块不下雨把雨下别处 她根 ...</span><br>
<span>电影里又没细说巫女的传承到底是怎么来的 至少不是靠血缘天知道这代断了以后还会不会有下一代</span><br>
</p><p><b>凛凛233: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2019-11-5 21:43</span><br>
<span>当然是在那段时间找下一个</span><br>
<span>电影里已经明确说了女主的晴天能力是拆东墙补西墙 这块不下雨把雨下别处 她根 ...</span><br>
<span>是这样吗，那女主消失之后为什么晴天了呢</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span> 本帖最后由 无动于衷 于 2019-11-5 21:59 编辑 </span><br>
<span>凛凛233 发表于 2019-11-5 21:54</span><br>
<span>是这样吗，那女主消失之后为什么晴天了呢</span><br>
<span>我再说一次 所谓的晴天能力是 拆东墙补西墙 </span><br>
<span>这个墙 可以是空间 也可以是时间 电影里跟凑巧把两种情况都表达出来了</span><br>
<span>你们想黑这个 还不如黑一下男主差点死在船上的那次是女主造成的更有说服力</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2019-11-5 21:57</span><br>
<span>我再说一次 所谓的晴天能力是 拆东墙补西墙 </span><br>
<span>这个墙 可以是空间 也可以是时间 电影里跟凑巧把两种情况 ...</span><br>
<span>从画面表现上看女主就是把天上那块巨大积雨云固定住而已 时间到了该下还是得下 所以才需要巫女一代代活祭 本来就是在拖延时间而已 至于一个巫女保质期多久 断了再补还有没有效果 剧情中都没有交代</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>eyeego 发表于 2019-11-5 22:00</span><br>
<span>从画面表现上看女主就是把天上那块巨大积雨云固定住而已 时间到了该下还是得下 所以才需要巫女一代代活祭 ...</span><br>
<span>扯断多久是没有意义的 因为电影里的社会除了那个爷爷根本没人信 你说巫女拯救世界人家当你是神经病</span><br>
<span>归根结底还是那句话 自始至终根本就没人拿女主当回事 之前的晴女宣传根本就是生意 下了三年雨根本没人出来指责女主 你们在这没接没完的批判 闲的慌吗</span><br>
</p><p><b>clamp07830: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2019-11-5 21:57</span><br>
<span>我再说一次 所谓的晴天能力是 拆东墙补西墙 </span><br>
<span>这个墙 可以是空间 也可以是时间 电影里跟凑巧把两种情况 ...</span><br>
<span>我咋没看出来什么拆东墙补西墙呢</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>clamp07830 发表于 2019-11-5 22:08</span><br>
<span>我咋没看出来什么拆东墙补西墙呢</span><br>
<span>我不想解释这个问题了 你电影白看了 完毕</span><br>
</p><p><b>凛凛233: </b><br>
<span> 本帖最后由 凛凛233 于 2019-11-5 22:45 编辑 </span><br>
<span>无动于衷 发表于 2019-11-5 21:57</span><br>
<span>我再说一次 所谓的晴天能力是 拆东墙补西墙 </span><br>
<span>这个墙 可以是空间 也可以是时间 电影里跟凑巧把两种情况 ...</span><br>
<span>不是黑，是没看懂</span><br>
<span>不记得哪里明确说过这个事</span><br>
<span>不过如果设定真的如此的话，那诚哥就很有意思了…</span><br>
<span>立意就变成“牺牲和努力都是徒劳的，甚至会造成更大的灾难”什么的，如果真的有立意的话</span><br>
<span>顺便把女主发现自身价值的感情全否定了，，我那么可爱一个阳菜</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2019-11-5 22:06</span><br>
<span>扯断多久是没有意义的 因为电影里的社会除了那个爷爷根本没人信 你说巫女拯救世界人家当你是神经病</span><br>
<span>归根 ...</span><br>
<span>不好意思我看不懂你想杠什么</span><br>
<span>这就是很简单的活祭风俗 剧情表现上也没有什么拆东墙补西墙的画面 东京已经下了三个月雨没停了 女主的能力在市内都只能做到小范围放晴 一直到最后彻底把自己活祭了才做到全市放晴 其他地区的状态如何我们根本看不到 那个老头子也说了天气巫女也不是东京特产</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>eyeego 发表于 2019-11-5 22:12</span><br>
<span>不好意思我看不懂你想杠什么</span><br>
<span>这就是很简单的活祭风俗 剧情表现上也没有什么拆东墙补西墙的画面 东京已经 ...</span><br>
<span>那个楼主把“社会没把你当回事”YY成了主角和社会对立 而从这个楼的回复乃至所有相关讨论里你都能看的出来</span><br>
<span>到底在乎女主能力的是闲的没事觉得女主有责任有义务的观众 还是电影里的社会</span><br>
<span>就这么简单</span><br>
</p><p><b>中二小旋风: </b><br>
<span>雷霆战士加藤惠 发表于 2019-11-5 21:17</span><br>
<span>？？？</span><br>
<span>男主什么时候有过觉悟自己是在和社会搞对立？</span><br>
<span>男主只是选了一个对自己好，自己觉得想对她好的女人而 ...</span><br>
<span>不，你没明白我的意思。</span><br>
<span>你想哈，这只是个故事，诚哥完全可以想一个既救了女主又救了东京的结局，就像你名一样。</span><br>
<span>但是呢，诚哥并没有，而是设置了男主救了女主，东京就没有晴天的结局。</span><br>
<span>我质疑的是，为什么要这样设置故事？这样设置意义何在？在我看来就好像诚哥打着爱情的旗号想淹了东京一样。所以我觉得这立意有问题。</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2019-11-5 22:18</span><br>
<span>那个楼主把“社会没把你当回事”YY成了主角和社会对立 而从这个楼的回复乃至所有相关讨论里你都能看的出 ...</span><br>
<span>那是楼主的问题 你杠我又干什么</span><br>
<span>我的态度很明确了啊 自我牺牲没有对错之分 就只是一个单纯的选择罢了</span><br>
<span>倒不如说最后诚哥还要整一出我们东京人民原谅你啦的戏码才是无聊至极</span><br>
</p><p><b>中二小旋风: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2019-11-5 22:18</span><br>
<span>那个楼主把“社会没把你当回事”YY成了主角和社会对立 而从这个楼的回复乃至所有相关讨论里你都能看的出 ...</span><br>
<span>你们不要互怼啦，你们都没明白我说什么，看我34楼回复</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>中二小旋风 发表于 2019-11-5 22:18</span><br>
<span>不，你没明白我的意思。</span><br>
<span>你想哈，这只是个故事，诚哥完全可以想一个既救了女主又救了东京的结局，就像你 ...</span><br>
<span>是谁规定的出来个主角就是要拯救世界的</span><br>
<span>以及 男主是好人吗？他干的事包括但不限于非法持有枪支 故意杀人未遂 妨碍公务外加袭警</span><br>
<span>外加一个本来晚一段时间但是让雨提前下了的“罪名” 违背他人设了吗</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>中二小旋风 发表于 2019-11-5 22:23</span><br>
<span>你们不要互怼啦，你们都没明白我说什么，看我34楼回复</span><br>
<span>我这说你呢 别没自知之明了啊</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>中二小旋风 发表于 2019-11-5 22:23</span><br>
<span>你们不要互怼啦，你们都没明白我说什么，看我34楼回复</span><br>
<span>不为什么啊 设置矛盾本来就是把剧情推向高潮的一环 两全跟一择没有高下之分 纯粹就是看作者气氛调动的功力</span><br>
</p><p><b>孙一般: </b><br>
<span>再也不会对诚哥有期待了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HLK-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>雷霆战士加藤惠: </b><br>
<span>中二小旋风 发表于 2019-11-5 22:18</span><br>
<span>不，你没明白我的意思。</span><br>
<span>你想哈，这只是个故事，诚哥完全可以想一个既救了女主又救了东京的结局，就像你 ...</span><br>
<span>没这个结局，这电影的剧情还有什么值得讨论的地方吗？没了！</span><br>
<span>男主的遭遇，女主的遭遇，还有好用的警察和手铳，都是为了这个结局在铺垫啊！</span><br>
<span>哪怕是那个让人心里一顿草泥马的日剧跑，也是为了结局铺垫啊！</span><br>
<span>不然为什么偏偏要选在一堆等着修好铁路去上班的上班族面前跑？为什么要选在停运对东京影响最大的通勤铁路上跑，就是暗示男主脑子里根本没东京，没上班族，只知道自己要对女主负责任啊！</span><br>
<span>你名里的女主，和小镇的人们是联系在一起的，救女主必然会顺带救了小镇里的人。这电影里，女主和东京是脱离的，男主想对女主负责，不等于他也必须要对东京负责。</span><br>
<span>这电影剧情就那么简单，问题在于那么简单的剧情，它都没好好塑造人物，才会显得假大空。</span><br>
</p><p><b>中二小旋风: </b><br>
<span>雷霆战士加藤惠 发表于 2019-11-5 22:35</span><br>
<span>没这个结局，这电影的剧情还有什么值得讨论的地方吗？没了！</span><br>
<span>男主的遭遇，女主的遭遇，还有好用的警察和 ...</span><br>
<span>其实这就是我反感这个结局的原因。从一个成年人的眼光来看，人都应该既努力对社会负责，又努力对身边的人负责，也努力对自己负责。不能只选一个就丢弃其它。</span><br>
<span>诚哥这片里展现出一种选责恋情抛弃社会的价值观，真的很难苟同。难道真的只要我们相爱，哪管洪水滔天吗？诚哥这次选题，不知是不是和日本那边阶级固化啊少子化啊等各种社会问题相挂钩？</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>中二小旋风 发表于 2019-11-5 22:18</span><br>
<span>不，你没明白我的意思。</span><br>
<span>你想哈，这只是个故事，诚哥完全可以想一个既救了女主又救了东京的结局，就像你 ...</span><br>
<span>用诚哥采访时的观点来说，许多观众都看不明白君名结局重聚时泷和三叶失去了什么，他们为了拯救小镇付出了什么，观众并没有感受结局两人走到一起的份量，所以诚哥在天气之子中设计了一个可比较的故事。我觉得在诚哥的故事里面，社会的伤害和男女主角的恋爱称不上对立，我觉得用对等来形容会比较合适，也就是把这两者放在男主角面前不是为了让他犹豫怎么去选择，而是像一个天平一样，让男主角明白他选择女主后，他对女主这份责任所应该背负的分量，因为，女主就是带着觉悟在背负着这样的重量去回到男主角身边的。如果用网文中二台词说出来的话，就是“既然阳菜你决心一个人肩负着东京沉没的罪孽都愿意回到我身边，那我也要和你一起承担起这份罪孽，一同去追求我们的幸福”，英文版标题“weathering with you”已经完全把这层意思给点题了，和你风雨同行嘛。</span><br>
</p><p><b>中二小旋风: </b><br>
<span>myarms 发表于 2019-11-5 22:55</span><br>
<span>用诚哥采访时的观点来说，许多观众都看不明白君名结局重聚时泷和三叶失去了什么，他们为了拯救小镇付出了 ...</span><br>
<span>真的假的这也太LOW了，中学生看的言情小说吗？而且东京淹了，对男主一个外地人来说能有什么大影响……他背负的东西根本没有任何分量啊.....</span><br>
<span>哎，我觉得诚哥还是适合回去做那些小众言情电影</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span> 本帖最后由 myarms 于 2019-11-5 23:16 编辑 </span><br>
<span>看这么多年新海诚，就会发现他并不是一个观点很尖锐的导演，所以新海诚其实没打算用什么道德困境来为难观众，在他看来，选择爱情是发自内心的愿望，根本不会有任何迟疑的。只不过，再追随本心的选择都会有它的后果，而且并不都是正面的，你和你的伴侣会经受很多抉择后的挑战，这时候你应该明白你应该肩负的不单是自己肩膀上的责任，还有那个愿意和你一同做出选择的伴侣的责任，只有相互依靠，才能共度难关追求你们的幸福嘛，所以新海诚拍这一部实际名字是叫和你风雨同行的电影，其实是为了鼓励年轻人在面对这个自己无法掌控社会和时代面前，要和自己最重要的人一起携手度过生活里所有的挑战嘛。</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>中二小旋风 发表于 2019-11-5 22:53</span><br>
<span>其实这就是我反感这个结局的原因。从一个成年人的眼光来看，人都应该既努力对社会负责，又努力对身边的人 ...</span><br>
<span>保小家还是保大家就只是个单纯的选择问题 上纲上线扯道德大旗就没有意思了 更不要说最后也只是把城淹了而已</span><br>
<span>三观不合本来就没有互相理解的必要 以后不看就是了</span><br>
</p><p><b>clamp07830: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2019-11-5 22:09</span><br>
<span>我不想解释这个问题了 你电影白看了 完毕</span><br>
<span>可是只有你一个人在说阳菜的能力是拆东墙补西墙啊</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>中二小旋风 发表于 2019-11-5 23:01</span><br>
<span>真的假的这也太LOW了，中学生看的言情小说吗？而且东京淹了，对男主一个外地人来说能有什么大影响 ...</span><br>
<span>新海诚由此至中都是一个专注于描绘他心中爱情故事的导演，在他默默无闻时是，在他大红大紫时依然是，只是在他光环加身后，观众对他的期待变了而已。</span><br>
</p><p><b>Kanoya: </b><br>
<span>中二小旋风 发表于 2019-11-5 22:53</span><br>
<span>其实这就是我反感这个结局的原因。从一个成年人的眼光来看，人都应该既努力对社会负责，又努力对身边的人 ...</span><br>
<span>三观问题没有争论结果，倒不如说我觉得「成年人必须为社会负责」这个结论就很伪善。现实里多少成年人一边说着「为社会负责」一边危害社会的？</span><br>
<span>你要是觉得我这个观点中二，那我引用春秋两大显学之一的先贤言来给自己背个书：</span><br>
<span>「损一毫而利天下，不予也；悉天下而奉一人，不取也。人人不损一毫，人人不利天下，天下治矣」</span><br>
</p><p><b>中二小旋风: </b><br>
<span>myarms 发表于 2019-11-5 23:14</span><br>
<span>新海诚由此至中都是一个专注于描绘他心中爱情故事的导演，在他默默无闻时是，在他大红大紫时依然是，只是 ...</span><br>
<span>主要是一开始对东京的阴暗面描写让人有这方面的期待了</span><br>
<span>而且这作的爱情故事也没怎么写好</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1863711[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
