<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>请问投资担保公司是干嘛的？能进么？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>请问投资担保公司是干嘛的？能进么？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 14:14:18 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>请问投资担保公司是干嘛的？能进么？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-682946-1-1.html</link>
      <description>请问投资担保公司是干嘛的？能进么？&#13;
最近有个机会进省政@府机关占股60%的一个担保公司，本省里的第一大，当然，我进去没编制，进去做投资经理的小弟。

在网上逛了两天，也请教了他们的一些同行，了解到这样的公司主要做建设和基础设施的投资与企业融资、工程担保这样的业务，

但网上查来查去也不知道这样公司的赢利点在哪里，

望S1的可能有这方面有了解的达人指点一二，

如果决定了跳槽过去，一个是职位下去了；二是每个月要少赚4000多，（他们的董事长兼任本xx省信托投资任公司的高层，但这担保公司总经理听说基本居然只有10万一年+加公司的提成。而公司提成这个是我目前最拿捏不准的），

如果这号称国企的公司给我们底层员工没什么油水和大奖励，我将来的孩子奶粉钱就没着落了，月嫂都不敢请稍微好点的，病房都只怕只能搞8床一间的，责任重大恳请米纳桑谨慎推荐，大恩言谢</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>这那那这: </b><br>
<span>请问投资担保公司是干嘛的？能进么？</span><br>
<span>最近有个机会进省政@府机关占股60%的一个担保公司，本省里的第一大，当然，我进去没编制，进去做投资经理的小弟。</span><br>
<span>在网上逛了两天，也请教了他们的一些同行，了解到这样的公司主要做建设和基础设施的投资与企业融资、工程担保这样的业务，</span><br>
<span>但网上查来查去也不知道这样公司的赢利点在哪里，</span><br>
<span>望S1的可能有这方面有了解的达人指点一二，</span><br>
<span>如果决定了跳槽过去，一个是职位下去了；二是每个月要少赚4000多，（他们的董事长兼任本xx省信托投资任公司的高层，但这担保公司总经理听说基本居然只有10万一年+加公司的提成。而公司提成这个是我目前最拿捏不准的），</span><br>
<span>如果这号称国企的公司给我们底层员工没什么油水和大奖励，我将来的孩子奶粉钱就没着落了，月嫂都不敢请稍微好点的，病房都只怕只能搞8床一间的，责任重大恳请米纳桑谨慎推荐，大恩言谢</span><br>
</p><p><b>kmfazz: </b><br>
<span>刮地皮</span><br>
</p><p><b>戒色中勿扰: </b><br>
<span>高利贷</span><br>
</p><p><b>fantasycc: </b><br>
<span>http://baike.baidu.com/view/827172.htm</span><br>
<span>自己百度一下就知道了啊</span><br>
<span>介于放贷银行和申请贷款小企业的一个中间商角色，为两边服务的。提成应该是依据拉到贷款的数额算的吧，企业会给担保公司一定比率的薪金</span><br>
</p><p><b>城市生物: </b><br>
<span>最近银根紧缩,中小企业融资不足,这就轮到这些投资担保公司来运作,赚取利润了</span><br>
</p><p><b>N00B: </b><br>
<span>投资担保公司目前无法吸储，只能通过给借贷双方提供担保（连带担保责任）来获利。国家法律规定，民间借贷的利率只要不超过央行同期基准利率的四倍都受法律保护。因此很多投资担保公司事实上都在暗地里违规吸储，然后偷偷的贷给中小企业、房地产商一类的。监管又很困难，虽然说按照规定每月担保公司都要把帐目送交当地工信部门审查，但是做两本账什么的也很简单啊。小额贷款公司都比投资担保公司靠谱些，起码国家口头上还说过运行良好的小额贷款公司三年后可以转为村镇银行，至于投资担保公司，以我个人的判断，不出5年就会出事，然后是全面整顿，甚至关停。</span><br>
</p><p><b>midnighthigh: </b><br>
<span>降职降薪的跳槽图什么呢？</span><br>
</p><p><b>这那那这: </b><br>
<span>感谢5楼</span><br>
<span>确实在昨天的打听里面有人说，这公司也有想做房地产和施工单位的投资的，所以才找人来挖我这样有一定房地产投资尽职调查经验的人，这么一说，这不是个好机会</span><br>
</p><p><b>这那那这: </b><br>
<span>降职和降薪也想跳这个槽的原因：</span><br>
<span>一是随着现在银行对开发贷的全面收紧，我已经开始有2008年初的那种感觉了。根据我对我公司一些必须的资本运作和内部现金流的观察，他内部资金链应该在十月份月左右会出现问题的，最多不超过半年。现在老板已经逼着我们除了做房地产项目拓展之外，还加了去收购支持不下去的农产品汽车贸易这类公司的任务，他已经在准备到时候玩流动资金贷款了。骗贷倒无所谓，问题我的主业是给老板投资拿地拿项目，赚土地拓展奖金。我们这种在一个城里盘踞做土地猎人的，做那么久出不来成果，公司还出问题了的话，名声方面很受影响的。不如早离开。</span><br>
<span>二是这个新东家是我们本省信托投资体系里面唯一一个在招人的分支，我进去才有可能调动成为其他分公司比如国有资产投资公司、信托公司、风投公司、房地产公司的人员呀，对了，这种可能不会没有吧，求抽醒</span><br>
</p><p><b>N00B: </b><br>
<span>几乎所有地方的工信系统（有的省叫做经信委，有的叫工信厅，还有的叫工信委之类的）都有个二级机构叫做中小企业担保中心，有些地方的担保中心还是参照公务员管理的事业编制，如果楼主你能混个这种编制还是不错的，否则的话，也就是比你现在这个单位能多干几年罢了。</span><br>
<span>另外，楼主你说的调到别的地方，这可能性也是存在的，不过很小罢了</span><br>
<span>假如你能调到当地省发改委的国有资产控股公司的话，基本上等于一步登天了，不过国控公司是发改委的，投资担保这块是工信系统的，两家的后台属于竞争关系，难度可想而知。</span><br>
</p><p><b>这那那这: </b><br>
<span>回 9楼(N00B) 的帖子</span><br>
<span>感谢N00B</span><br>
</p><p><b>Hydra: </b><br>
<span>搭车问国有保险公司的资产管理部门是干嘛的？待遇如何？</span><br>
</p><p><b>小骗子: </b><br>
<span>确信是投资担保公司 不是融资担保公司吗</span><br>
</p><p><b>文艺复兴: </b><br>
<span>N00B 发表于 2011-5-22 19:53</span><br>
<span>投资担保公司目前无法吸储，只能通过给借贷双方提供担保（连带担保责任）来获利。国家法律规定，民间借贷的 ...</span><br>
<span>真的遗憾没早点看到你这条信息，我家人因为工作的担保公司出事，现在快活不下去了。</span><br>
</p><p><b>LrGsite: </b><br>
<span>城投公司吧？</span><br>
</p><p><b>悬杪亭: </b><br>
<span>在担保公司实习过，不过主要是做小额贷款的客户，我理解的就是帮银行找客户，做更严格的征信评估和管理，出现坏账帮银行赔付一部分这样？盈利方式主要是按贷款额抽成。</span><br>
</p><p><b>574802531: </b><br>
<span>。。</span><br>
<span>给信用不足的贷款人提供增信措施，给银行提供更多的可靠贷款项目。赚取中间的风险溢价。。。有点像保险公司。就是这笔贷款逾期了，我公司掏钱先把银行的钱还了，然后再转身去讨债。</span><br>
</p><p><b>cl776: </b><br>
<span>基本上是政府支持企业发展，给轻资产的中小企业提供一些低息贷款，盈利点也是补贴为主。</span><br>
</p><p><b>掉毛机: </b><br>
<span>11年的坟……</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">682946[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
