<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>GQ关于TLOU2的幕后故事</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>GQ关于TLOU2的幕后故事</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:38:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>GQ关于TLOU2的幕后故事[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1942865-1-1.html</link>
      <description>GQ关于TLOU2的幕后故事&#13;
老规矩谷歌机翻，原文：
&#13;
https://www.gq-magazine.co.uk/culture/article/the-last-of-us-part-ii-neil-druckmann-interview
&#13;
尼尔·德鲁克曼（Neil Druckmann）坐在椅子上。现在是2019年4月，大约是七点钟，洛杉矶的阳光刺穿了半拉的百叶窗。他的角落办公室争夺所有概念艺术和艺术品。作为PlayStation最受好评的工作室Naughty Dog的副总裁，他将执导2020年最受期待的游戏：The Last Of Us Part II。前所未有的续集。像它的前作一样，这款游戏是它要定义的主机的天鹅歌。但是他现在为我演奏的东西并没有那么具有开创性……很破。没有音乐，就没有气氛。对于未完成的动画，它是令人til目结舌的。由于缺少艺术品，它看起来很难看。作为PlayStation 4坠毁，德鲁克曼转向我。“哦，是的，”他说。“游戏开发很糟糕。”
&#13;
他没有办法知道它会变得怎样。我和他在一起的时间跨越了漫长制作的最后两年。总共有五个吗？还是六个？也许是七点。对于一个在第二部分的开发中很早就决定指导最畅销的《神秘海域4》的家伙来说，整个事情有些朦胧。毋庸置疑，为《The Last Of Us》（一款经常被誉为有史以来最伟大的游戏）进行后续活动的压力很大。 
&#13;
选购《最后的我们》第二部分。£49.99。在 amazon.co.uk 和 game.co.uk
&#13;
它赢得了200多个“年度最佳游戏”奖，销量超过1700万张，为在视频游戏中更成熟的故事讲述铺平了道路。好莱坞已经盘旋了好多年。HBO刚刚委托电视改编。在下一场比赛中，德鲁克曼正在尝试改善它。第二部分通过一些游戏中最受欢迎的角色做出了勇敢而令人震惊的选择，并且发布及时。关于一个世纪以来最致命的大流行中发布的世界末日病毒的游戏。重磅炸弹游戏多样性的基准，是在种族歧视过程中推出的。这是弗朗西斯·福特·科波拉（Francis Ford Copolla）的《教父》（The Godfather）的灵感，甚至取名于此。他告诉我：“这是有史以来最好的电影之一，而且有一些尝试复制那种神奇的电影，第二部分'。我要致力于这一点。”
&#13;
为了增加这种压力，Covid-19大流行将在12个月的时间内造成一个独特的问题：必须在家完成开发。在任何情况下，这都是无法言喻的情况，但由于接近释放，因此施加了无限期的延迟。不收回数百万美元投资的威胁实在太大了。这对车队是毁灭性的打击。所有350位开发人员都花了很大一部分时间来实现它。他们保守了朋友和家人的秘密。他们将一切都花在了值得等待的事情上。这种等待现在可能是无止境的。
&#13;
但这是未来的问题。当我们完成演奏并准备去吃饭时，Druckmann给了我一个关于工作室的参观，并向我介绍了工作室总裁Evan Wells。谦虚的顶级狗握着我的手，严谨地微笑。他不眨眨眼。当我走开时​​，他喊道：“不泄漏！”
&#13;
对于淘气狗的恐怖，这就是发生的事情。
&#13;
2018年6月，游戏界最负盛名的E3大会如火如荼地进行着。Naughty Dog刚刚在游戏中完整地重构了舞厅场景时首次亮相了新的预告片，其曾两次获得奥斯卡奖的作曲家古斯塔沃·桑塔洛拉（Gustavo Santaolalla）亲密表演。在后台，我第一次见到了德鲁克曼和他的合著者哈雷·格罗斯。这是35摄氏度的一天。这是出汗。德鲁克曼的目光是空的。在他的任职期间，没有狗执过超过三场比赛。第二部分是他的第三部分。
&#13;
“你好吗？” 我问。
&#13;
“是的。”
&#13;
那天晚上晚些时候吃晚饭时，他抱着一个拥抱向我打招呼。他很充电。他很兴奋。身穿连帽衫和Vans装扮，这位四面楚歌的41岁老人过去七年来一直是世界上最著名的开发商之一，但是当我问起这个问题时，他感到不安。他害羞。性格内向。不浮华。苹果，不是百达翡丽。特斯拉，不是法拉利。他以柔和的步伐行走：与他的比赛信心形成鲜明对比。 
&#13;
在与尼尔·德鲁克曼（Neil Druckmann）在一起的整个过程中，我发现如果没有大量的时间投入，他就是一个不可知的人。他不费吹灰之力就不让他出去。他不会被偶尔的寂静所困扰，也不会（至少是外在的）被肩膀上的压力所分阶段。他告诉我，他感觉到的最大压力并不是来自球迷，来自销售预期或任何其他方面，而是让他的团队感到自豪。他经常以自己最大的自豪谈论这个团队。他说：“您是在要求人们关注您，并在这件事上从事多年工作，并奉献自己。” “他们都是完美主义者，你想确保他们从另一边走出来，他们回头说，'是的，这很值得。'”
&#13;
至于所有奖项？它们不会影响他的工作方式，也不会影响那支公认的“操蛋”团队如何与他合作。他说：“我们的运作方式并不重要。” “我的实力不亚于我们所有人共同构建的东西，如果我写的东西不好或者我做出了错误的决定，那么我办公室外面将会有20个人告诉我这东西很烂。”
&#13;
他热烈地谈论游戏，电影和电视。关于概念化世界，发展多维角色以及他如何适应领导团队和导演角色。他是一个敏锐的思想家，一个批判性的讲话者，比他自己的观点更感兴趣谈论我的观点。它表现为速射问题。
&#13;
“你喜欢《神秘海域》吗？”
&#13;
“您如何看待战神？”
&#13;
“您在游戏中最喜欢的爱情故事是什么？”
&#13;
它们表明了他对电子游戏的看法：很多。
&#13;
随着另外两个老式游戏的到来，他进一步放松了，并解释了如何制作《最后的我们》等游戏的续集。这不是工作室的第一场胜利，因为小雕像的走廊将证明这一点，而Crash Bandicoot，Jak＆Daxter和Uncharted成为了那个时代的游戏吉祥物。后者系列的票房收入超过10亿美元。地狱，甚至内部的代码名称都寄予厚望：Next（Jak＆Daxter）; 大（未知）；东西（我们的最后一个）。
&#13;
但是《最后的我们》与众不同，其影响要大几个数量级。那是末世的。太慢了 受到大卫·贝尼奥夫（David Benioff）的《盗贼之城》（City of Thieves）的启发，它有着科马克·麦卡锡（Cormac McCarthy）的作品《路》（The Road）的凄凉寂寞和28天后的暴力凶猛。它描绘了一个茂密的杂草丛生的世界和一个被称为虫草的真实世界真菌病毒破坏的社会。但是，它的两个主要角色-走私者乔尔（Troy Baker）和年轻的幸存者艾莉（Ashley Johnson）-将其定义为游戏中最出色的角色之一。病毒爆发后，文明崩溃了二十年，这两个陌生人一起旅行了一半的国家，他们的感情从怨恨变成了父爱。这种焦点关系比大多数人更能引起玩家的共鸣。 
&#13;
“我为乔尔和埃莉感到难过。切尔诺贝利的作家，《最后的我们》电视节目的合著者克雷格·马津（Craig Mazin）最近告诉我。“具有讽刺意味的是，在技术如此迅捷而不断发展的媒体中，叙事常常让人感到8位。那不是因为没有情节。电子游戏已经淹没了很多年。问题始终是缺乏引人注目的人物。尼尔带来了情感复杂，但是，也许更重要的是，他带来了信心-信心，故事和人物是值得停止。对于”
&#13;
准备谈论接下来可能发生的事情，德鲁克曼低声说：“我会为你宠坏它，好吗？”
&#13;
第二部分 是顽皮狗的双专辑。地球上只有少数几家工作室可以期望制作出这种游戏，更不用说开始了。耗时25至30小时（这是《权力的游戏》的三个系列的总和），这是一个复仇故事，两场比赛的范围被砸碎了。各种各样的个性；位置更紧凑；以及我以前从未见过的独特，交织的结构。在整个漫长的故事中，它始终是不可预测的，避免产生混乱，并且仅通过提供风扇服务就不会屈服于期望的重量。德鲁克曼（Druckmann）撰写了一个故事，既增强了原著的色彩又反映了原著的语调和信息。
&#13;
它也是同类中最多样化的大片……也许是有史以来的。埃莉（Ellie）是公开的同性恋主角，但同时也扮演跨性别和少数民族角色，将代表的界限推到了前所未有的高度。在这种通常与进步相反的媒介中，第二部分感觉就像是一根中指。
&#13;
德鲁克曼解释说，多样性是顽皮狗认为与图形，音乐或格斗同样重要的支柱，“因为它最终会带来更好的故事”。“阿什莉[约翰逊]与我分享了一个故事，有人来找她，并告诉她，《最后的我们》给了她勇气与家人见面。一个故事能够做到这一点令人惊讶。这些故事令人鼓舞地说：“看，当我们讲各种故事时，它们可以对人们产生真正的影响和影响。”
&#13;
第二部分为工作室开拓了新的领域。有一个写得很漂亮的三角恋。甚至还有一个“有品味”的**场面-游戏中很少见。Druckmann与合著者Halley Gross的合作使这成为可能。现年34岁的她是漂白金发女郎和双重牛仔布，这是她有史以来第一个视频游戏项目。四年前，在西部世界的作家室（她为第一部系列的一些最优秀的剧集写信的地方）正在逐渐减少时，她的经纪人通过电子邮件发送电子邮件，询问她是否对调皮的狗感兴趣。
&#13;
电子邮件到达时，她已经花了80个小时来玩Skyrim。
&#13;
她告诉我：“我大写回去，绝对。”
&#13;
她告诉我游戏开发生涯已经四年了，她的工作从未如此艰辛。她说：“为电视写作就像玩《使命召唤》。” “制作视频游戏就像打仗。”
&#13;
在第二部分卖给她的是她对女性角色的态度。尤其是，由女演员劳拉·贝利（Laura Bailey）扮演的一个肌肉发达的女人的概念艺术，她的身份调皮的狗只是在戏弄。她说：“当我看到她那具令人敬畏的肩膀和结实的手臂的图画时，我就像'你要在游戏中给我看这个吗？'” “'算我一个。'”
&#13;
格罗斯之所以在这里，是因为德鲁克曼需要帮助：换一种说法，一个能造就可信人的作家；能够写出比自己更好的笑话的作家，同时也能够帮助他在叙事上进一步发展。德鲁克曼解释说：“与恋爱相比，写个人冲突，戏剧和暴力要容易得多，”德鲁克曼解释道，“我为此感到挣扎，对此感到有些不舒服。我不能完全告诉你为什么。有了Halley并从中获得很多关于这些东西的想法，然后我们一起开发它们给了我这种信心。就像，让我们进入从未有过的领域。我认为，如果没有那种女性的声音，那就很难了。”
&#13;
从许多方面来说，格罗斯是德鲁克曼的完美反演。他沉思而内向，她外向而富有魅力。两人已经发展了一种关系，这种关系部分是创造性的协同作用，部分是争吵的兄弟姐妹。“你毁了这个镜头！” 在她的腹部隆隆起来并打扰了现场之后，德鲁克曼在mo-cap舞台上一个下午大喊。她看着我，翻了个白眼，把那只鸟翻转了过来。她为他起的宠物名字似乎是“哑巴混蛋”。这两个人也进行了认真的斗争-她成功进行了为期六个月的征服，说服他交换了两个角色的命运-但他们始终最终恢复了和谐。她说：“我们同意80％的事情。” “我认为这源于共同努力了这么长时间。”
&#13;
对于德鲁克曼而言，他甚至认为续集值得也面临着多年的质疑。“第一场比赛是如此神圣。结局是如此神圣。”他说。“人们总是喜欢，'再做一个，但专注于所有新角色。' 或者说，“在欧洲做。还是在日本做。最后，他感到与乔尔和埃莉的故事有所不同是“胆小鬼的出路”。对我来说，那时候，您最好也做一个新的IP，“他继续说道，”对他说：不，我们要加倍努力，我们要揭露这种结局的含义。拿一些人们认为神圣的东西，然后……拆掉它。”
&#13;
为了做到这一点，团队正在创建一个关于仇恨的游戏，当仇恨变得沉迷时，它会对某人产生什么影响。第二部分巧妙地运用了观点，挑战了主角和敌对的观念。它也成功地使角色变得人性化，即使您一开始就很讨厌。而使命召唤或侠盗猎车手会对您割倒数十人与化为乌有，但一想，在战斗和暴力的第二部分让你觉得它。 
&#13;
它的血腥令人不安，酷刑的画面。以前，匿名敌人现在拥有名字，杀死它们时，您会听到他们的同伴尖叫的声音。与此相比，顽皮狗的《神秘海域》系列中的主人公内森·德雷克（Nathan Drake）谋杀了数百名追寻失落的宝藏；他从未停止过考虑遗留的灾难。第二部分以诚实，现实的方式描述了暴力对这些角色的创伤影响。它重新构架并重新关联了其事件以及第一款游戏的主要决策，并在您作为玩家的内部产生了令人不安的反思，让您了解暴力报复的无用性和周期性。
&#13;
暴力出生于1978年，在西岸，暴力是德鲁克曼童年时代的幽灵。他总是在脑海中，在新闻和家庭话题上。他沉迷于漫画，电影和游戏中，例如《猴岛的秘密》和《合金装备》，从而分散了自己的注意力。然后，在1989年，他移民到佛罗里达。他对我说：“在某种程度上，我对美国有一定的亲和力和爱，这是移民特有的。” “我记得我们第一次到达，几天后我们开车穿过曼哈顿。我就像，“哦，我的天哪，我是这条街上发生的许多电影之一！” 对我来说，《我们的最后一刻》中有很多都带有美国风情，这是对这些风景的情书。”
&#13;
在美国居住期间，他还遭受了个人的创伤，最终成为了比赛的灵感来源。他回忆说：“我不想对此进行详细介绍，但是我小时候看到了一段私刑录像。” 这是我们在访问期间多次讨论的记忆。“这就像是实际的……像新闻一样。然后，对那些犯下私刑和思想的人感到强烈的仇恨，例如，“哦，伙计，如果我能以某种可怕的方式伤害这些人，那我就可以。”
&#13;
在充实第二部分的故事并反思自己的童年时-关于部落主义的普遍性，少数群体的存在和暴行的正当性-他开始探索报应，报仇和正义的主题。他说：“我当时想，'哦，我们可以让玩家感到那样。' “我们可以让您体验这种报仇的渴望。这种对报应的渴望，让您实际上像是找到它，然后向您展示另一面，使您后悔。为了让您对自己在游戏中所做的一切感到肮脏，使您意识到“我实际上是故事的反派。””
&#13;
第二部分使用交互性来创建电视，书籍或电影中不可能的故事，以及在视频游戏中无法通过这种方式探索的故事。您是 Ellie，您将犯下被排斥的行为。在整个故事过程中，您将开始质疑一些您喜欢的角色，并开始对您讨厌的角色产生同情。但关键就在这里。德鲁克曼希望他能找到一种交流自己感受的方式–一个年轻的男孩，在电视前受了伤；一个长成的男人，通过PlayStation控制器上的按钮，向自己的客厅中的玩家反映过去。
&#13;
像这样的暴力游戏引起了很多争议。2017年，一部预告片以游戏角色之一Yara为特色，用锤子砸碎了她的手臂。德鲁克曼告诉我：“有人对此感到失望，我并不感到惊讶。” “当时最令人沮丧的是对游戏业的这种愤世嫉俗的看法，说：'哦，这显然是男人制作的游戏，他们正在把女人置于这些暴力局势中'，就像，坚持下去，现在您已经解雇了所有在这部预告片上工作过的女性，包括撰写该场景第一稿的合著者。”
&#13;
格罗斯形容给我写冲突就像她的疗法一样。她说：“这就像连续六个小时进行按摩一样。” 她和德鲁克曼都知道有些玩家会为第二部分而苦苦挣扎–极端的血腥感，残酷的残酷感以及在获得积分后角色的最终表现。对于游戏来说，想要动摇其玩家而不是赋予他们权力是一件极为罕见的事情。甚至有些Naughty Dog开发人员也没有使用它。
&#13;
他说：“有些人（其中一小部分）只是停留在对人类的暴力以及对人类有多么黑暗和愤世嫉俗的关注。” 这对他的自我很难，但是最终他更愿意讲一个有些人不喜欢的故事，而不是制造“平凡”的东西而无话可说。通过将第一场比赛打成碎片，他相信第二部分将会移动玩家，希望教给他们一些关于移情的知识。探索即使最有弹性的人如何应对精神和情感创伤。对于格罗斯（Gross），曾两次获得创伤后应激障碍（PTSD），她认为在自己的作品中将这一主题描述为男女之间的联系是“作为作家的责任”。现在，这也许比以往任何时候都更为重要。“我喜欢将角色置于困境中并看到他们摆脱困境的崇高本性。我认为我需要自己的灵感，”她告诉我。“我也认识很多男女，他们需要-”
&#13;
她打断自己片刻。
&#13;
“凤凰的复数是多少？”
&#13;
“ ... Phoenai？” 我建议。
&#13;
她得意地点头。
&#13;
“他们想要成为……并感到……并看到phoenai。”
&#13;
技术，DIY和盲目的信仰 -我知道这就是视频游戏开发。为了制作这样的游戏，Naughty Dog在过去的四年中一直在Sony的性能捕获阶段上线和下线。教父第二部分在八个月内被枪杀；马丁·斯科塞斯（Martin Scorsese）的《爱尔兰人》（The Irishman）是Netflix历史上最昂贵的作品之一，拍摄了108天。 
&#13;
在计算机中，声音舞台基本上是最后一周的建筑工地。它的野心可能使好莱坞相形见,，但它的魅力却远非如此。每天早上都有一张桌子在读书。Troy Baker（Joel），Ashley Johnson（Ellie），Shannon Woodward（Dina，Ellie的女友）和Jeffrey Pierce（Tommy，Joel的兄弟）散列了对话，而Druckmann和Gross调整了剧本，从而最有效地利用了极其昂贵的时间在舞台上。
&#13;
该团队比以往任何时候都可以在视频游戏中创造最逼真的角色。这是动作捕捉，动画，性能和脚本编写的结合。德鲁克曼（Druckmann）告诉我，格罗斯（Gross）的影响力如何在这里发挥至关重要的作用，因为它使他能够更轻松地指导游戏中一些最亲密的时刻，例如上述**场面。今天，被拍摄的最重要的场景称为“成长屋”（Grow House）-游戏中技术最先进的场景之一。阿什利·约翰逊（Ashley Johnson）和香农·伍德沃德（Shannon Woodward）都穿着运动服，还配备了先进的头戴式摄像机，可以跟踪数十个面部肌肉和眼睛的运动，从而帮助他们在游戏中变身为Ellie和Dina。在本周早些时候，剧组拍摄了两个演员与马互动的几个场景–这是一个相对简单的设置，
&#13;
在两个人之间做一个亲密的吻，释放出数小时的性张力？是的，要困难得多。
&#13;
涉及多种复杂技术。一种方法是让演员使用头戴式摄像头，使他们的脸彼此掠过，在彼此的耳朵旁发出吻。另一个让他们做一个真正的亲吻，没有头饰来捕捉他们身体的运动。然后是令人尴尬的部分：两个演员在寂静的舞台上独自站着，张口结舌。所有这些仍然需要在工作室里数月的工作。这只是一个长达30小时的故事的一分钟长的场景。
&#13;
在最后一天，情绪有些忧郁，但心情舒畅。辛苦了很长时间。阿什利·约翰逊在哭。她对房间说：“这场比赛对我来说意义重大，我只爱你们所有人。” 还有更多的眼泪，敬酒和拥抱。还有更多的眼泪。大家都松了一口气。演员们拍摄了后代照片，德鲁克曼（Druckmann）在推特上向索尼的公关cha恼（他们会做什么，开除他？），然后是时候拍摄最后一个场景了：艾莉和她的马之间的纯真时刻。
&#13;
“容易，容易”，约翰逊轻声说。房间屏住呼吸。
&#13;
“切，”导演咆哮。
&#13;
就是这样。现在为难点。
&#13;
十年结束了。顽皮狗正试图“锁定”游戏的尽可能多的部分，为2020年的最后一次打磨做准备。与此同时，一批专注测试器（过去一年左右每周增加十名新玩家）正在玩和在游戏的每五个序列中得分最高，因此顽皮狗可以在飞行中不断进步。工作室的私人剧院里的大屏幕证明了每一秒都很重要。除四个单词外，它是空白的：“剩余三个工作日。”
&#13;
有了控制器，顽皮狗的工作立即生效。它看起来很漂亮; 它再现了被洪水淹没的西雅图和其他衰败的美国城市，挤走了现在已经接近七年的PlayStation 4的每一个跌落点。它的气氛也很浓郁，从安宁的和平时刻到有影响的暴力。战斗激烈，残酷，游戏的模拟隐身系统感觉就像《合金装备V》一样反应灵敏且动态。 
&#13;
该工作室的发展远超我记得的任何一款游戏。对于听障人士来说，有一个完整的“文字转语音”选项，设计师为盲人创建了听觉签名，这样您就可以在没有视力的情况下浏览游戏。这些艰辛的努力意味着几乎所有能力的球员都可以享受它。
&#13;
这种对细节的微观关注也延伸到了配乐中，他聘请了Robot先生的Mac Quayle创作了脉冲式的紧张战斗音乐，与Gustavo Santaolalla的困扰得分形成了鲜明的对比。吉他是乔尔（Joel）和埃莉（Ellie）的跑步主题。在真正的顽皮狗风格中，游戏的六弦外观与真实外观相似。漆有光泽。指板上积聚了砂砾和污垢。车身上有细微的凹痕和划痕。在团队设计的小型迷你游戏中，当角色的手将它们拉动时，甚至弦线也会振动得令人难以置信。
&#13;
为了增加吉他的重量，德鲁克曼还设法获得了Pearl Jam的认可，将他们的民谣“ Future Days”用作两个角色之间的主题。这是他们之间关系的一种持续回调，但并非易事。当我们坐在音频套件中时，他解释说：“索尼就像，'你可能不会得到那首歌。'” 因此，他们制定了一个漫长的策略，说服沉默的乐队说是。工作室找到了他们经理的助手。最终，他们说服了经理。这发生了几个月。他继续说：“我向他介绍了整个故事，以及为什么这首歌很重要，以及您会在整个过程中多次听到这首歌的感觉。” 顽皮狗向他发送了PS4和原始游戏的副本-充满信心地证明了工作室的工作质量。第二部分，甚至索尼都没看过。到了这一点，德鲁克曼准备好飞往西雅图，直接与埃迪·维德（Eddie Vedder）交谈，不顾一切地希望“将这种存在变成现实”，然后才传来消息：“他们为之奋斗。”
&#13;
剩余两个工作日。 
&#13;
在游戏开发中，像这样的加压截止日期越来越受到关注。制片厂因其“紧缩”文化而受到广泛批评，在这种文化中，游戏开发人员出于选择或期望而将工作置于个人和社交生活之上。这个问题与游戏本身一样存在。德鲁克曼和我发言的其他人都认识到这个问题以及消除它的困难。
&#13;
该工作室过去限制了加班的极端情况-虽然禁止制作《神秘海域2》，午夜或周末工作，但是Druckmann解释了微观管理如何使人们“不高兴”。对于第二部分，深夜和漫长的日子很普遍-五，六或七天，有时一次是数周。在不破坏开发人员所喜欢的创作自由的情况下，管理人员正在尝试改进它。 
&#13;
德鲁克曼说：“我们不会试图照顾人。” “我们吸引了想要讲这些故事并想在行业中留下深刻印象的人。他们将为此努力工作。我们需要加一些护栏，以使它们不会受伤，但是我认为我们不能阻止它们努力工作，并且仍然制作我们自己制作的游戏。” 
&#13;
工作室已经迈出了重要的一步，它是安排时间，雇用一小组生产者来交流变更并构建专有软件以将更新通知开发者。该工作室还开始更早地进行剪裁，从而节省了开发未使用部分的时间。最终，我被告知，每款新游戏都是从经验教训中汲取的经验教训，可以在下一次更好地改进流程。
&#13;
剩下一个工作日。
&#13;
共同艺术总监埃里克·彭吉利南（Erick Pangilinan）正准备回到他的微型滑板车的办公桌上。他静静地说：“考虑到它有时是多么的糟糕，您认为它最终不会很好。” “外面的人认为我们第一次就做对了。就像我们是斯巴达人。最好的最好的。实际上只是十亿次迭代。”
&#13;
我们刚刚完成了一次关卡审查，其中团队的高级成员可以无限制地玩游戏的每个部分。每次审核都需要一个多小时，因为小组会仔细分析并提出改进建议。高音是必不可少的修复程序。低点-看起来像令人难以置信的奶酪三明治（是的）-很小。如果问题被认为很小，只有团队会注意到？他们必须放手。术语是“运输”。
&#13;
对细节的关注是惊人的。德鲁克曼（Druckmann）向我展示了一个新的血腥系统，该系统真实地渲染了滴落和积聚的血液，开发人员在闲暇时间主动创建了该系统。另一个“顽皮狗细节”模仿了Ellie手镯上的重力，因此只要举起手，它就会从手腕上滑下来。开发人员现在还可以真实地重建静脉，皮肤颜色变化和瞳孔散大。 
&#13;
在一项评论中，共同游戏导演安东尼·纽曼和科特·马格瑙就水族馆的椅子进行了15分钟的讨论。在另一个方面，马格瑙（Margenau）识别出差异。我们目前正在杰克逊（Jackson）玩游戏，但加油站的泵已经从西雅图的某个关卡中复制而来。显然，怀俄明州的辛烷值实际上应该是85、88、91，而华盛顿是87、89、92。房间里的每个人都保持沉默。“那是……非常的库尔特音符，”德鲁克曼笑着说。后来有人问他们是否可以“负担得起”改变某些东西。他们不是在谈论钱（“如果我们能把所有的钱都扔给我们，那我们现在就可以了，”德鲁克曼稍后告诉我）。他们在谈论时间。
&#13;
尽管做出了这些巨大的努力，但最终评论之一却使游戏看起来比以往更糟。有一次，当角色中断动画时，Druckmann吟。他说：“哦，伙计，有很多错误。” 许多问题与艺术有关，这不是标准。“我们不必给出这些笔记，”德鲁克曼指出，转向潘基利南。
&#13;
没有工作日了。
&#13;
“你能保守秘密吗？”
&#13;
“当然。”
&#13;
“今天将是艰难的。”
&#13;
是2020年4月。德拉克曼向我发短信。在锁定状态下工作时，他错过了与团队完成比赛的友情。他认为他们可以避免拖延，直到他意识到自己做不到。这种延迟将是不确定的，直到不是那样。尽管如此，第一次传递坏消息还是很痛苦的。然后情况变得更糟。
&#13;
没有人看到它的到来。4月27日，一个多小时的镜头和故事中的几个主要节拍在网上泄露。它传播得很快，远比索尼所能容纳的快得多。接下来的时期是顽皮狗历史上最糟糕的时期之一。当玩家了解第二部分的多样化演员表述和叙事方向时，同性恋恐惧症和跨性别恐惧症随处可见。在接下来的几周里，德鲁克曼收到了大量的反犹太信息。写作，绘画，以及与**主义最伟大专辑相关的所有内容。 
&#13;
格罗斯最终放弃了删除自己在Instagram上受到的虐待。他们进行比赛，看看谁在变得更糟。他通常会赢。至于其他开发商，工作室的情绪低落。一位团队成员向我描述这种情况是“一场噩梦”。另一个告诉我，这就像被反复打孔。随着在线滥用行为的加剧，游戏的其中一位演员受到了对其家人的死亡威胁。他告诉我，德鲁克曼的信心被“击中”。
&#13;
当我在噩梦前的三月见到他时，情况就不同了。洛杉矶的天际线是灰色的，就像我从未见过的那样，但是午餐时的心情很高。他说：“知道我们在做些特别的事情，您会感到团队的兴奋。” “听到他们涌入某些部位时，就像风扇迷们喜欢的那样，没有什么比看到那些付出所有努力和所有关心的人看到他们说值得的事给我带来更多的快乐。”
&#13;
我们在他最喜欢的汉堡店。他比以往任何时候都更加乐观和闲适。
&#13;
“你玩过新的神奇宝贝吗？”
&#13;
“你喜欢看守吗？”
&#13;
“你看过《局外人》吗？”
&#13;
在回到工作室的路上，我问他是否担心游戏几乎要交到数百万人手中（“操，是的，我很紧张！”），他谈到他为写作而面临的挑战有多激动。 HBO。他说：“这确实使我们能够专注于角色和戏剧，并向您展示这些角色的其他方面。” 关于调皮狗接下来要做什么？他有一些计划。想法盘旋。他说：“当您开始整理事情时，创造性地责任越来越少，我的想法不禁会想到下一件事情。” “所以，接下来，可能是第三部分，接下来可能是一些新的IP。” 最终，最好的主意胜出。
&#13;
最后一次坐在他的角落办公室，我们观看了一些现场对焦测试，他为我展示了最新的平均得分：4.7。车队仍在争取4.8 ... 4.9...。甚至是完美的五个。然后，关上百叶窗，关上门，然后大声地打开电视，我们将整个过程播放完。超过五年的团队合作精神。时间到了 耐心。信念 说服团队，这将奏效。说服自己，这将起作用。令人信服的Pearl Jam可以奏效。绩效捕获会议。深夜改写。令人讨厌的错误修复。无休止的级别评论。意外延迟。前所未有的大流行。的泄漏。受到所谓粉丝的虐待。用德鲁克曼的话说，这一切都是关于暴力，正义，逆境和创伤的游戏。就像其同名作品一样，超越原始作品的游戏。
&#13;
游戏的最终场景在最长时间内仍然挂起，然后变为黑色。德鲁克曼向前坐着看着我，他的头发有点油腻，微笑比以往任何时候都宽。
&#13;
“所以你怎么看？”
&#13;
我认为这可能是值得的。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>000000: </b><br>
<span>GQ关于TLOU2的幕后故事</span><br>
<span>老规矩谷歌机翻，原文：</span><br>
<span>https://www.gq-magazine.co.uk/culture/article/the-last-of-us-part-ii-neil-druckmann-interview</span><br>
<span>尼尔·德鲁克曼（Neil Druckmann）坐在椅子上。现在是2019年4月，大约是七点钟，洛杉矶的阳光刺穿了半拉的百叶窗。他的角落办公室争夺所有概念艺术和艺术品。作为PlayStation最受好评的工作室Naughty Dog的副总裁，他将执导2020年最受期待的游戏：The Last Of Us Part II。前所未有的续集。像它的前作一样，这款游戏是它要定义的主机的天鹅歌。但是他现在为我演奏的东西并没有那么具有开创性……很破。没有音乐，就没有气氛。对于未完成的动画，它是令人til目结舌的。由于缺少艺术品，它看起来很难看。作为PlayStation 4坠毁，德鲁克曼转向我。“哦，是的，”他说。“游戏开发很糟糕。”</span><br>
<span>他没有办法知道它会变得怎样。我和他在一起的时间跨越了漫长制作的最后两年。总共有五个吗？还是六个？也许是七点。对于一个在第二部分的开发中很早就决定指导最畅销的《神秘海域4》的家伙来说，整个事情有些朦胧。毋庸置疑，为《The Last Of Us》（一款经常被誉为有史以来最伟大的游戏）进行后续活动的压力很大。 </span><br>
<span>选购《最后的我们》第二部分。£49.99。在 amazon.co.uk 和 game.co.uk</span><br>
<span>它赢得了200多个“年度最佳游戏”奖，销量超过1700万张，为在视频游戏中更成熟的故事讲述铺平了道路。好莱坞已经盘旋了好多年。HBO刚刚委托电视改编。在下一场比赛中，德鲁克曼正在尝试改善它。第二部分通过一些游戏中最受欢迎的角色做出了勇敢而令人震惊的选择，并且发布及时。关于一个世纪以来最致命的大流行中发布的世界末日病毒的游戏。重磅炸弹游戏多样性的基准，是在种族歧视过程中推出的。这是弗朗西斯·福特·科波拉（Francis Ford Copolla）的《教父》（The Godfather）的灵感，甚至取名于此。他告诉我：“这是有史以来最好的电影之一，而且有一些尝试复制那种神奇的电影，第二部分'。我要致力于这一点。”</span><br>
<span>为了增加这种压力，Covid-19大流行将在12个月的时间内造成一个独特的问题：必须在家完成开发。在任何情况下，这都是无法言喻的情况，但由于接近释放，因此施加了无限期的延迟。不收回数百万美元投资的威胁实在太大了。这对车队是毁灭性的打击。所有350位开发人员都花了很大一部分时间来实现它。他们保守了朋友和家人的秘密。他们将一切都花在了值得等待的事情上。这种等待现在可能是无止境的。</span><br>
<span>但这是未来的问题。当我们完成演奏并准备去吃饭时，Druckmann给了我一个关于工作室的参观，并向我介绍了工作室总裁Evan Wells。谦虚的顶级狗握着我的手，严谨地微笑。他不眨眨眼。当我走开时​​，他喊道：“不泄漏！”</span><br>
<span>对于淘气狗的恐怖，这就是发生的事情。</span><br>
<span>2018年6月，游戏界最负盛名的E3大会如火如荼地进行着。Naughty Dog刚刚在游戏中完整地重构了舞厅场景时首次亮相了新的预告片，其曾两次获得奥斯卡奖的作曲家古斯塔沃·桑塔洛拉（Gustavo Santaolalla）亲密表演。在后台，我第一次见到了德鲁克曼和他的合著者哈雷·格罗斯。这是35摄氏度的一天。这是出汗。德鲁克曼的目光是空的。在他的任职期间，没有狗执过超过三场比赛。第二部分是他的第三部分。</span><br>
<span>“你好吗？” 我问。</span><br>
<span>“是的。”</span><br>
<span>那天晚上晚些时候吃晚饭时，他抱着一个拥抱向我打招呼。他很充电。他很兴奋。身穿连帽衫和Vans装扮，这位四面楚歌的41岁老人过去七年来一直是世界上最著名的开发商之一，但是当我问起这个问题时，他感到不安。他害羞。性格内向。不浮华。苹果，不是百达翡丽。特斯拉，不是法拉利。他以柔和的步伐行走：与他的比赛信心形成鲜明对比。 </span><br>
<span>在与尼尔·德鲁克曼（Neil Druckmann）在一起的整个过程中，我发现如果没有大量的时间投入，他就是一个不可知的人。他不费吹灰之力就不让他出去。他不会被偶尔的寂静所困扰，也不会（至少是外在的）被肩膀上的压力所分阶段。他告诉我，他感觉到的最大压力并不是来自球迷，来自销售预期或任何其他方面，而是让他的团队感到自豪。他经常以自己最大的自豪谈论这个团队。他说：“您是在要求人们关注您，并在这件事上从事多年工作，并奉献自己。” “他们都是完美主义者，你想确保他们从另一边走出来，他们回头说，'是的，这很值得。'”</span><br>
<span>至于所有奖项？它们不会影响他的工作方式，也不会影响那支公认的“操蛋”团队如何与他合作。他说：“我们的运作方式并不重要。” “我的实力不亚于我们所有人共同构建的东西，如果我写的东西不好或者我做出了错误的决定，那么我办公室外面将会有20个人告诉我这东西很烂。”</span><br>
<span>他热烈地谈论游戏，电影和电视。关于概念化世界，发展多维角色以及他如何适应领导团队和导演角色。他是一个敏锐的思想家，一个批判性的讲话者，比他自己的观点更感兴趣谈论我的观点。它表现为速射问题。</span><br>
<span>“你喜欢《神秘海域》吗？”</span><br>
<span>“您如何看待战神？”</span><br>
<span>“您在游戏中最喜欢的爱情故事是什么？”</span><br>
<span>它们表明了他对电子游戏的看法：很多。</span><br>
<span>随着另外两个老式游戏的到来，他进一步放松了，并解释了如何制作《最后的我们》等游戏的续集。这不是工作室的第一场胜利，因为小雕像的走廊将证明这一点，而Crash Bandicoot，Jak＆Daxter和Uncharted成为了那个时代的游戏吉祥物。后者系列的票房收入超过10亿美元。地狱，甚至内部的代码名称都寄予厚望：Next（Jak＆Daxter）; 大（未知）；东西（我们的最后一个）。</span><br>
<span>但是《最后的我们》与众不同，其影响要大几个数量级。那是末世的。太慢了 受到大卫·贝尼奥夫（David Benioff）的《盗贼之城》（City of Thieves）的启发，它有着科马克·麦卡锡（Cormac McCarthy）的作品《路》（The Road）的凄凉寂寞和28天后的暴力凶猛。它描绘了一个茂密的杂草丛生的世界和一个被称为虫草的真实世界真菌病毒破坏的社会。但是，它的两个主要角色-走私者乔尔（Troy Baker）和年轻的幸存者艾莉（Ashley Johnson）-将其定义为游戏中最出色的角色之一。病毒爆发后，文明崩溃了二十年，这两个陌生人一起旅行了一半的国家，他们的感情从怨恨变成了父爱。这种焦点关系比大多数人更能引起玩家的共鸣。 </span><br>
<span>“我为乔尔和埃莉感到难过。切尔诺贝利的作家，《最后的我们》电视节目的合著者克雷格·马津（Craig Mazin）最近告诉我。“具有讽刺意味的是，在技术如此迅捷而不断发展的媒体中，叙事常常让人感到8位。那不是因为没有情节。电子游戏已经淹没了很多年。问题始终是缺乏引人注目的人物。尼尔带来了情感复杂，但是，也许更重要的是，他带来了信心-信心，故事和人物是值得停止。对于”</span><br>
<span>准备谈论接下来可能发生的事情，德鲁克曼低声说：“我会为你宠坏它，好吗？”</span><br>
<span>第二部分 是顽皮狗的双专辑。地球上只有少数几家工作室可以期望制作出这种游戏，更不用说开始了。耗时25至30小时（这是《权力的游戏》的三个系列的总和），这是一个复仇故事，两场比赛的范围被砸碎了。各种各样的个性；位置更紧凑；以及我以前从未见过的独特，交织的结构。在整个漫长的故事中，它始终是不可预测的，避免产生混乱，并且仅通过提供风扇服务就不会屈服于期望的重量。德鲁克曼（Druckmann）撰写了一个故事，既增强了原著的色彩又反映了原著的语调和信息。</span><br>
<span>它也是同类中最多样化的大片……也许是有史以来的。埃莉（Ellie）是公开的同性恋主角，但同时也扮演跨性别和少数民族角色，将代表的界限推到了前所未有的高度。在这种通常与进步相反的媒介中，第二部分感觉就像是一根中指。</span><br>
<span>德鲁克曼解释说，多样性是顽皮狗认为与图形，音乐或格斗同样重要的支柱，“因为它最终会带来更好的故事”。“阿什莉[约翰逊]与我分享了一个故事，有人来找她，并告诉她，《最后的我们》给了她勇气与家人见面。一个故事能够做到这一点令人惊讶。这些故事令人鼓舞地说：“看，当我们讲各种故事时，它们可以对人们产生真正的影响和影响。”</span><br>
<span>第二部分为工作室开拓了新的领域。有一个写得很漂亮的三角恋。甚至还有一个“有品味”的**场面-游戏中很少见。Druckmann与合著者Halley Gross的合作使这成为可能。现年34岁的她是漂白金发女郎和双重牛仔布，这是她有史以来第一个视频游戏项目。四年前，在西部世界的作家室（她为第一部系列的一些最优秀的剧集写信的地方）正在逐渐减少时，她的经纪人通过电子邮件发送电子邮件，询问她是否对调皮的狗感兴趣。</span><br>
<span>电子邮件到达时，她已经花了80个小时来玩Skyrim。</span><br>
<span>她告诉我：“我大写回去，绝对。”</span><br>
<span>她告诉我游戏开发生涯已经四年了，她的工作从未如此艰辛。她说：“为电视写作就像玩《使命召唤》。” “制作视频游戏就像打仗。”</span><br>
<span>在第二部分卖给她的是她对女性角色的态度。尤其是，由女演员劳拉·贝利（Laura Bailey）扮演的一个肌肉发达的女人的概念艺术，她的身份调皮的狗只是在戏弄。她说：“当我看到她那具令人敬畏的肩膀和结实的手臂的图画时，我就像'你要在游戏中给我看这个吗？'” “'算我一个。'”</span><br>
<span>格罗斯之所以在这里，是因为德鲁克曼需要帮助：换一种说法，一个能造就可信人的作家；能够写出比自己更好的笑话的作家，同时也能够帮助他在叙事上进一步发展。德鲁克曼解释说：“与恋爱相比，写个人冲突，戏剧和暴力要容易得多，”德鲁克曼解释道，“我为此感到挣扎，对此感到有些不舒服。我不能完全告诉你为什么。有了Halley并从中获得很多关于这些东西的想法，然后我们一起开发它们给了我这种信心。就像，让我们进入从未有过的领域。我认为，如果没有那种女性的声音，那就很难了。”</span><br>
<span>从许多方面来说，格罗斯是德鲁克曼的完美反演。他沉思而内向，她外向而富有魅力。两人已经发展了一种关系，这种关系部分是创造性的协同作用，部分是争吵的兄弟姐妹。“你毁了这个镜头！” 在她的腹部隆隆起来并打扰了现场之后，德鲁克曼在mo-cap舞台上一个下午大喊。她看着我，翻了个白眼，把那只鸟翻转了过来。她为他起的宠物名字似乎是“哑巴混蛋”。这两个人也进行了认真的斗争-她成功进行了为期六个月的征服，说服他交换了两个角色的命运-但他们始终最终恢复了和谐。她说：“我们同意80％的事情。” “我认为这源于共同努力了这么长时间。”</span><br>
<span>对于德鲁克曼而言，他甚至认为续集值得也面临着多年的质疑。“第一场比赛是如此神圣。结局是如此神圣。”他说。“人们总是喜欢，'再做一个，但专注于所有新角色。' 或者说，“在欧洲做。还是在日本做。最后，他感到与乔尔和埃莉的故事有所不同是“胆小鬼的出路”。对我来说，那时候，您最好也做一个新的IP，“他继续说道，”对他说：不，我们要加倍努力，我们要揭露这种结局的含义。拿一些人们认为神圣的东西，然后……拆掉它。”</span><br>
<span>为了做到这一点，团队正在创建一个关于仇恨的游戏，当仇恨变得沉迷时，它会对某人产生什么影响。第二部分巧妙地运用了观点，挑战了主角和敌对的观念。它也成功地使角色变得人性化，即使您一开始就很讨厌。而使命召唤或侠盗猎车手会对您割倒数十人与化为乌有，但一想，在战斗和暴力的第二部分让你觉得它。 </span><br>
<span>它的血腥令人不安，酷刑的画面。以前，匿名敌人现在拥有名字，杀死它们时，您会听到他们的同伴尖叫的声音。与此相比，顽皮狗的《神秘海域》系列中的主人公内森·德雷克（Nathan Drake）谋杀了数百名追寻失落的宝藏；他从未停止过考虑遗留的灾难。第二部分以诚实，现实的方式描述了暴力对这些角色的创伤影响。它重新构架并重新关联了其事件以及第一款游戏的主要决策，并在您作为玩家的内部产生了令人不安的反思，让您了解暴力报复的无用性和周期性。</span><br>
<span>暴力出生于1978年，在西岸，暴力是德鲁克曼童年时代的幽灵。他总是在脑海中，在新闻和家庭话题上。他沉迷于漫画，电影和游戏中，例如《猴岛的秘密》和《合金装备》，从而分散了自己的注意力。然后，在1989年，他移民到佛罗里达。他对我说：“在某种程度上，我对美国有一定的亲和力和爱，这是移民特有的。” “我记得我们第一次到达，几天后我们开车穿过曼哈顿。我就像，“哦，我的天哪，我是这条街上发生的许多电影之一！” 对我来说，《我们的最后一刻》中有很多都带有美国风情，这是对这些风景的情书。”</span><br>
<span>在美国居住期间，他还遭受了个人的创伤，最终成为了比赛的灵感来源。他回忆说：“我不想对此进行详细介绍，但是我小时候看到了一段私刑录像。” 这是我们在访问期间多次讨论的记忆。“这就像是实际的……像新闻一样。然后，对那些犯下私刑和思想的人感到强烈的仇恨，例如，“哦，伙计，如果我能以某种可怕的方式伤害这些人，那我就可以。”</span><br>
<span>在充实第二部分的故事并反思自己的童年时-关于部落主义的普遍性，少数群体的存在和暴行的正当性-他开始探索报应，报仇和正义的主题。他说：“我当时想，'哦，我们可以让玩家感到那样。' “我们可以让您体验这种报仇的渴望。这种对报应的渴望，让您实际上像是找到它，然后向您展示另一面，使您后悔。为了让您对自己在游戏中所做的一切感到肮脏，使您意识到“我实际上是故事的反派。””</span><br>
<span>第二部分使用交互性来创建电视，书籍或电影中不可能的故事，以及在视频游戏中无法通过这种方式探索的故事。您是 Ellie，您将犯下被排斥的行为。在整个故事过程中，您将开始质疑一些您喜欢的角色，并开始对您讨厌的角色产生同情。但关键就在这里。德鲁克曼希望他能找到一种交流自己感受的方式–一个年轻的男孩，在电视前受了伤；一个长成的男人，通过PlayStation控制器上的按钮，向自己的客厅中的玩家反映过去。</span><br>
<span>像这样的暴力游戏引起了很多争议。2017年，一部预告片以游戏角色之一Yara为特色，用锤子砸碎了她的手臂。德鲁克曼告诉我：“有人对此感到失望，我并不感到惊讶。” “当时最令人沮丧的是对游戏业的这种愤世嫉俗的看法，说：'哦，这显然是男人制作的游戏，他们正在把女人置于这些暴力局势中'，就像，坚持下去，现在您已经解雇了所有在这部预告片上工作过的女性，包括撰写该场景第一稿的合著者。”</span><br>
<span>格罗斯形容给我写冲突就像她的疗法一样。她说：“这就像连续六个小时进行按摩一样。” 她和德鲁克曼都知道有些玩家会为第二部分而苦苦挣扎–极端的血腥感，残酷的残酷感以及在获得积分后角色的最终表现。对于游戏来说，想要动摇其玩家而不是赋予他们权力是一件极为罕见的事情。甚至有些Naughty Dog开发人员也没有使用它。</span><br>
<span>他说：“有些人（其中一小部分）只是停留在对人类的暴力以及对人类有多么黑暗和愤世嫉俗的关注。” 这对他的自我很难，但是最终他更愿意讲一个有些人不喜欢的故事，而不是制造“平凡”的东西而无话可说。通过将第一场比赛打成碎片，他相信第二部分将会移动玩家，希望教给他们一些关于移情的知识。探索即使最有弹性的人如何应对精神和情感创伤。对于格罗斯（Gross），曾两次获得创伤后应激障碍（PTSD），她认为在自己的作品中将这一主题描述为男女之间的联系是“作为作家的责任”。现在，这也许比以往任何时候都更为重要。“我喜欢将角色置于困境中并看到他们摆脱困境的崇高本性。我认为我需要自己的灵感，”她告诉我。“我也认识很多男女，他们需要-”</span><br>
<span>她打断自己片刻。</span><br>
<span>“凤凰的复数是多少？”</span><br>
<span>“ ... Phoenai？” 我建议。</span><br>
<span>她得意地点头。</span><br>
<span>“他们想要成为……并感到……并看到phoenai。”</span><br>
<span>技术，DIY和盲目的信仰 -我知道这就是视频游戏开发。为了制作这样的游戏，Naughty Dog在过去的四年中一直在Sony的性能捕获阶段上线和下线。教父第二部分在八个月内被枪杀；马丁·斯科塞斯（Martin Scorsese）的《爱尔兰人》（The Irishman）是Netflix历史上最昂贵的作品之一，拍摄了108天。 </span><br>
<span>在计算机中，声音舞台基本上是最后一周的建筑工地。它的野心可能使好莱坞相形见,，但它的魅力却远非如此。每天早上都有一张桌子在读书。Troy Baker（Joel），Ashley Johnson（Ellie），Shannon Woodward（Dina，Ellie的女友）和Jeffrey Pierce（Tommy，Joel的兄弟）散列了对话，而Druckmann和Gross调整了剧本，从而最有效地利用了极其昂贵的时间在舞台上。</span><br>
<span>该团队比以往任何时候都可以在视频游戏中创造最逼真的角色。这是动作捕捉，动画，性能和脚本编写的结合。德鲁克曼（Druckmann）告诉我，格罗斯（Gross）的影响力如何在这里发挥至关重要的作用，因为它使他能够更轻松地指导游戏中一些最亲密的时刻，例如上述**场面。今天，被拍摄的最重要的场景称为“成长屋”（Grow House）-游戏中技术最先进的场景之一。阿什利·约翰逊（Ashley Johnson）和香农·伍德沃德（Shannon Woodward）都穿着运动服，还配备了先进的头戴式摄像机，可以跟踪数十个面部肌肉和眼睛的运动，从而帮助他们在游戏中变身为Ellie和Dina。在本周早些时候，剧组拍摄了两个演员与马互动的几个场景–这是一个相对简单的设置，</span><br>
<span>在两个人之间做一个亲密的吻，释放出数小时的性张力？是的，要困难得多。</span><br>
<span>涉及多种复杂技术。一种方法是让演员使用头戴式摄像头，使他们的脸彼此掠过，在彼此的耳朵旁发出吻。另一个让他们做一个真正的亲吻，没有头饰来捕捉他们身体的运动。然后是令人尴尬的部分：两个演员在寂静的舞台上独自站着，张口结舌。所有这些仍然需要在工作室里数月的工作。这只是一个长达30小时的故事的一分钟长的场景。</span><br>
<span>在最后一天，情绪有些忧郁，但心情舒畅。辛苦了很长时间。阿什利·约翰逊在哭。她对房间说：“这场比赛对我来说意义重大，我只爱你们所有人。” 还有更多的眼泪，敬酒和拥抱。还有更多的眼泪。大家都松了一口气。演员们拍摄了后代照片，德鲁克曼（Druckmann）在推特上向索尼的公关cha恼（他们会做什么，开除他？），然后是时候拍摄最后一个场景了：艾莉和她的马之间的纯真时刻。</span><br>
<span>“容易，容易”，约翰逊轻声说。房间屏住呼吸。</span><br>
<span>“切，”导演咆哮。</span><br>
<span>就是这样。现在为难点。</span><br>
<span>十年结束了。顽皮狗正试图“锁定”游戏的尽可能多的部分，为2020年的最后一次打磨做准备。与此同时，一批专注测试器（过去一年左右每周增加十名新玩家）正在玩和在游戏的每五个序列中得分最高，因此顽皮狗可以在飞行中不断进步。工作室的私人剧院里的大屏幕证明了每一秒都很重要。除四个单词外，它是空白的：“剩余三个工作日。”</span><br>
<span>有了控制器，顽皮狗的工作立即生效。它看起来很漂亮; 它再现了被洪水淹没的西雅图和其他衰败的美国城市，挤走了现在已经接近七年的PlayStation 4的每一个跌落点。它的气氛也很浓郁，从安宁的和平时刻到有影响的暴力。战斗激烈，残酷，游戏的模拟隐身系统感觉就像《合金装备V》一样反应灵敏且动态。 </span><br>
<span>该工作室的发展远超我记得的任何一款游戏。对于听障人士来说，有一个完整的“文字转语音”选项，设计师为盲人创建了听觉签名，这样您就可以在没有视力的情况下浏览游戏。这些艰辛的努力意味着几乎所有能力的球员都可以享受它。</span><br>
<span>这种对细节的微观关注也延伸到了配乐中，他聘请了Robot先生的Mac Quayle创作了脉冲式的紧张战斗音乐，与Gustavo Santaolalla的困扰得分形成了鲜明的对比。吉他是乔尔（Joel）和埃莉（Ellie）的跑步主题。在真正的顽皮狗风格中，游戏的六弦外观与真实外观相似。漆有光泽。指板上积聚了砂砾和污垢。车身上有细微的凹痕和划痕。在团队设计的小型迷你游戏中，当角色的手将它们拉动时，甚至弦线也会振动得令人难以置信。</span><br>
<span>为了增加吉他的重量，德鲁克曼还设法获得了Pearl Jam的认可，将他们的民谣“ Future Days”用作两个角色之间的主题。这是他们之间关系的一种持续回调，但并非易事。当我们坐在音频套件中时，他解释说：“索尼就像，'你可能不会得到那首歌。'” 因此，他们制定了一个漫长的策略，说服沉默的乐队说是。工作室找到了他们经理的助手。最终，他们说服了经理。这发生了几个月。他继续说：“我向他介绍了整个故事，以及为什么这首歌很重要，以及您会在整个过程中多次听到这首歌的感觉。” 顽皮狗向他发送了PS4和原始游戏的副本-充满信心地证明了工作室的工作质量。第二部分，甚至索尼都没看过。到了这一点，德鲁克曼准备好飞往西雅图，直接与埃迪·维德（Eddie Vedder）交谈，不顾一切地希望“将这种存在变成现实”，然后才传来消息：“他们为之奋斗。”</span><br>
<span>剩余两个工作日。 </span><br>
<span>在游戏开发中，像这样的加压截止日期越来越受到关注。制片厂因其“紧缩”文化而受到广泛批评，在这种文化中，游戏开发人员出于选择或期望而将工作置于个人和社交生活之上。这个问题与游戏本身一样存在。德鲁克曼和我发言的其他人都认识到这个问题以及消除它的困难。</span><br>
<span>该工作室过去限制了加班的极端情况-虽然禁止制作《神秘海域2》，午夜或周末工作，但是Druckmann解释了微观管理如何使人们“不高兴”。对于第二部分，深夜和漫长的日子很普遍-五，六或七天，有时一次是数周。在不破坏开发人员所喜欢的创作自由的情况下，管理人员正在尝试改进它。 </span><br>
<span>德鲁克曼说：“我们不会试图照顾人。” “我们吸引了想要讲这些故事并想在行业中留下深刻印象的人。他们将为此努力工作。我们需要加一些护栏，以使它们不会受伤，但是我认为我们不能阻止它们努力工作，并且仍然制作我们自己制作的游戏。” </span><br>
<span>工作室已经迈出了重要的一步，它是安排时间，雇用一小组生产者来交流变更并构建专有软件以将更新通知开发者。该工作室还开始更早地进行剪裁，从而节省了开发未使用部分的时间。最终，我被告知，每款新游戏都是从经验教训中汲取的经验教训，可以在下一次更好地改进流程。</span><br>
<span>剩下一个工作日。</span><br>
<span>共同艺术总监埃里克·彭吉利南（Erick Pangilinan）正准备回到他的微型滑板车的办公桌上。他静静地说：“考虑到它有时是多么的糟糕，您认为它最终不会很好。” “外面的人认为我们第一次就做对了。就像我们是斯巴达人。最好的最好的。实际上只是十亿次迭代。”</span><br>
<span>我们刚刚完成了一次关卡审查，其中团队的高级成员可以无限制地玩游戏的每个部分。每次审核都需要一个多小时，因为小组会仔细分析并提出改进建议。高音是必不可少的修复程序。低点-看起来像令人难以置信的奶酪三明治（是的）-很小。如果问题被认为很小，只有团队会注意到？他们必须放手。术语是“运输”。</span><br>
<span>对细节的关注是惊人的。德鲁克曼（Druckmann）向我展示了一个新的血腥系统，该系统真实地渲染了滴落和积聚的血液，开发人员在闲暇时间主动创建了该系统。另一个“顽皮狗细节”模仿了Ellie手镯上的重力，因此只要举起手，它就会从手腕上滑下来。开发人员现在还可以真实地重建静脉，皮肤颜色变化和瞳孔散大。 </span><br>
<span>在一项评论中，共同游戏导演安东尼·纽曼和科特·马格瑙就水族馆的椅子进行了15分钟的讨论。在另一个方面，马格瑙（Margenau）识别出差异。我们目前正在杰克逊（Jackson）玩游戏，但加油站的泵已经从西雅图的某个关卡中复制而来。显然，怀俄明州的辛烷值实际上应该是85、88、91，而华盛顿是87、89、92。房间里的每个人都保持沉默。“那是……非常的库尔特音符，”德鲁克曼笑着说。后来有人问他们是否可以“负担得起”改变某些东西。他们不是在谈论钱（“如果我们能把所有的钱都扔给我们，那我们现在就可以了，”德鲁克曼稍后告诉我）。他们在谈论时间。</span><br>
<span>尽管做出了这些巨大的努力，但最终评论之一却使游戏看起来比以往更糟。有一次，当角色中断动画时，Druckmann吟。他说：“哦，伙计，有很多错误。” 许多问题与艺术有关，这不是标准。“我们不必给出这些笔记，”德鲁克曼指出，转向潘基利南。</span><br>
<span>没有工作日了。</span><br>
<span>“你能保守秘密吗？”</span><br>
<span>“当然。”</span><br>
<span>“今天将是艰难的。”</span><br>
<span>是2020年4月。德拉克曼向我发短信。在锁定状态下工作时，他错过了与团队完成比赛的友情。他认为他们可以避免拖延，直到他意识到自己做不到。这种延迟将是不确定的，直到不是那样。尽管如此，第一次传递坏消息还是很痛苦的。然后情况变得更糟。</span><br>
<span>没有人看到它的到来。4月27日，一个多小时的镜头和故事中的几个主要节拍在网上泄露。它传播得很快，远比索尼所能容纳的快得多。接下来的时期是顽皮狗历史上最糟糕的时期之一。当玩家了解第二部分的多样化演员表述和叙事方向时，同性恋恐惧症和跨性别恐惧症随处可见。在接下来的几周里，德鲁克曼收到了大量的反犹太信息。写作，绘画，以及与**主义最伟大专辑相关的所有内容。 </span><br>
<span>格罗斯最终放弃了删除自己在Instagram上受到的虐待。他们进行比赛，看看谁在变得更糟。他通常会赢。至于其他开发商，工作室的情绪低落。一位团队成员向我描述这种情况是“一场噩梦”。另一个告诉我，这就像被反复打孔。随着在线滥用行为的加剧，游戏的其中一位演员受到了对其家人的死亡威胁。他告诉我，德鲁克曼的信心被“击中”。</span><br>
<span>当我在噩梦前的三月见到他时，情况就不同了。洛杉矶的天际线是灰色的，就像我从未见过的那样，但是午餐时的心情很高。他说：“知道我们在做些特别的事情，您会感到团队的兴奋。” “听到他们涌入某些部位时，就像风扇迷们喜欢的那样，没有什么比看到那些付出所有努力和所有关心的人看到他们说值得的事给我带来更多的快乐。”</span><br>
<span>我们在他最喜欢的汉堡店。他比以往任何时候都更加乐观和闲适。</span><br>
<span>“你玩过新的神奇宝贝吗？”</span><br>
<span>“你喜欢看守吗？”</span><br>
<span>“你看过《局外人》吗？”</span><br>
<span>在回到工作室的路上，我问他是否担心游戏几乎要交到数百万人手中（“操，是的，我很紧张！”），他谈到他为写作而面临的挑战有多激动。 HBO。他说：“这确实使我们能够专注于角色和戏剧，并向您展示这些角色的其他方面。” 关于调皮狗接下来要做什么？他有一些计划。想法盘旋。他说：“当您开始整理事情时，创造性地责任越来越少，我的想法不禁会想到下一件事情。” “所以，接下来，可能是第三部分，接下来可能是一些新的IP。” 最终，最好的主意胜出。</span><br>
<span>最后一次坐在他的角落办公室，我们观看了一些现场对焦测试，他为我展示了最新的平均得分：4.7。车队仍在争取4.8 ... 4.9...。甚至是完美的五个。然后，关上百叶窗，关上门，然后大声地打开电视，我们将整个过程播放完。超过五年的团队合作精神。时间到了 耐心。信念 说服团队，这将奏效。说服自己，这将起作用。令人信服的Pearl Jam可以奏效。绩效捕获会议。深夜改写。令人讨厌的错误修复。无休止的级别评论。意外延迟。前所未有的大流行。的泄漏。受到所谓粉丝的虐待。用德鲁克曼的话说，这一切都是关于暴力，正义，逆境和创伤的游戏。就像其同名作品一样，超越原始作品的游戏。</span><br>
<span>游戏的最终场景在最长时间内仍然挂起，然后变为黑色。德鲁克曼向前坐着看着我，他的头发有点油腻，微笑比以往任何时候都宽。</span><br>
<span>“所以你怎么看？”</span><br>
<span>我认为这可能是值得的。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1942865[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
