<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【年更·长文】近期推书小结（19年至20年初·网文向）</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【年更·长文】近期推书小结（19年至20年初·网文向）</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:42:25 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【年更·长文】近期推书小结（19年至20年初·网文向）[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1917653-1-1.html</link>
      <description>【年更·长文】近期推书小结（19年至20年初·网文向）&#13;
 本帖最后由 Louis417 于 2020-3-8 14:08 编辑 

五年啦，五年啦！做年终总结不知不觉已经五年啦。虽然这个年终总结来得实在是太晚，但做出来还是对自己舒一口气。和往年一样，在正文开始之前先说点题外话。
&#13;
首先这个总结依然是个人完全主观向，讨论欢迎，无脑巨魔不欢迎。
&#13;
第二这个总结依旧是网文为主，范围如标题所言是我上个贴子之后大约这一年这个时间段里我有印象的网文，追更与新书都有、连载与完本都在范围之内。
&#13;
第三依旧说说个人对于网文这个载体的一些私货。我相信大多数读者阅读网文都是抱着以消遣娱乐为核心的目的去阅读的，毕竟如果有大把时间能沉下心来学习，那还是老老实实去看经典。
&#13;
就这一点来说网文能称得上经典的还是少数，而且网文的经典与传统文学的经典也并不是同一回事。就拿一个很有意思的现象来说，我发现传统文学写大团圆结局要么被人嗤之以庸俗，要么就是超凡脱俗的经典。而网络文学写悲剧结局甚至是剧情的则是要么被人追着喷文青，要么就是历久弥新的经典。我很喜欢的一个叫奈须蘑菇的作家，他曾经假作品中的角色安徒生说：“作家的作品要么是让读者爽的，那能混口饭吃。要么是让自己爽的，不一定有饭吃但自己开心。”（大意）
&#13;
那么网文因为其连载的特性，再加上读者与作者愈来愈紧密联系的原因。爽的范围与尺度会越来越弥合，这一方面读者能开开心心看到最主流的作品，另一方面想让自己爽的小众作者也能找到同样小圈子的读者大家一起圈地自萌、养家糊口。
&#13;
另外虽然网文依旧是快餐文化，但是谁说快餐就不能有营养呢？
&#13;
回到正题，这次的年度网文总结依旧是抱着总结的目的与希望同好能分享的目的去罗列的。今年看网文我在追连载的同时，也看看该作者之前的作品。不过好文不常有，持之以恒的好文那就更稀少了。所以哪怕是同作者，不同作品的个人评价都会有高有低，这也符合文学创作的特点。最后在强调一句，该书单及评论绝对个人主观向。内容部分有剧透，请注意。
&#13;
    以下正文：1. 《法兰西之狐》 作者：奶瓶战斗机评分：8.0+    连载作品。老资格作者，出道作是《新二战之鹰击长空》。在经历转型受挫之后，回到了他熟悉的西方历史内容。    质量上佳的西方历史作品，聚焦于大革命时期的法兰西，成为时代焦点波拿巴家族的一员，掀起不一样的时代巨浪。    作者文字功底扎实，西方各种经典信手拈来。同时也紧随时代潮流，很懂网络文化这一套，无论是“愚蠢的欧豆豆”亦或者是“土伦圣女”都很好的融入文章中。个人最喜欢的其实是一开始用典过猛的开篇，有种在看史诗的感觉，这很符合拿破仑的画风。    同时作者有着很不错的理工科功底，这在描述技术革命背景下的欧洲是属于的加分项，不愧是能带高三班级的老师。    作为网文个人觉得没什么好说的。真要说的话就是到了连载这个套路时期怎么打开一个与之不同的继续又保持作品原有的风味对于作者是一个难题，毕竟历史文其实讲究一个虚假的真实性。
&#13;
   总结：8.0不完全是因为国内小众的西方历史板块所带来的加分。
&#13;
1.5.《1855美国大亨》 作者：奶瓶战斗机评分：7.5    《大明1630》 作者：奶瓶战斗机评分：6.5   两本奶瓶战斗机之前的作品，都是历史文化，同样把目光聚焦在近代这个范畴（泛指）。再结合这本在连载的《法兰西之狐》来看，发现这段时间的历史作者是真得了解的有模有样的。
&#13;
   《1855美国大亨》的写作初心就奶瓶来说是来源于著名的、现已404的陈克主席。而这本书的确缔造出一个有趣的人物，不过可能是作者的手下留情，这个“恶人”其实没有最无耻。但恰恰是这种“余味”是让我觉得这真是一个有趣的人物。    史高治·麦克唐纳在他人生中最后一笔大买卖里与瓦利亚·伊万洛夫娜的对话其实就是《1855美国大亨》整本书的一个缩影，而这种缩影让读者不由黯然神伤，放下手机后却又意犹未尽。    虽然冲突矛盾制造方面稍显刻意与行文与后面相比的确显得不够有味道，但看在史高治这个人物上给予的加分，而娱乐作品看人物没问题，给了这个极具主观的分数。
&#13;
   《大明1630》简单概括就是“重生之我是郑成功”，虽说是简单难度开局，但开头也是颇为亮眼，种田的内容素质一直很不错。到中期从《物种起源》开宗立派引申出“诸夏分封”这个战略规划是争议颇大的，不过考虑到时代背景也是能勉强自冾的。但之后的进展尤其是关于李自成与女真部的处理方面就让人感觉头疼了。    作者笔下的李自成都知道“只有革命才能再铸王朝”（虽然那个时候革命没有这个现代词意），一向头脑清醒的主角却非要与江南大地主阶级进行没必要的媾和。而且结局队女真的战争也是让人觉得大失水准。    总而言之就是过于虎头蛇尾，让人觉得可惜。在闲暇时间的时候可以杀一下，不过也有可能是作者对于天朝这个特殊的国度有不同的想法，毕竟写不好就404。
&#13;
2. 《围棋传奇》 作者：七死八活 评分：7.5-    连载作品。小众围棋文。建筑大佬，但是围棋功力深厚，中古棋吹。本书终极目标明确，就是去干狗。    作者更高水准的围棋功底，可以把狗招不断进化带来的大变局有机与中古棋相结合，在之前的围棋梦上更进一步。虽然主角性格不讨喜，但不得不说构筑人物的功底变强了背后灵的施老也是加分项吧，可惜不够鲜明。    比之前有进步看是依旧有点尴尬的日常戏份。这次取名字的功底甚至不如围棋梦……
&#13;
   总结：很不错的小众文，优点是围棋的部分，缺点是不是围棋的部分。最后等一个李小强VS李襄屏的番外。
&#13;
2.5 《重生围棋梦》 作者：七死八活 评分：7.0+   完结作品。小众围棋文。七死八活出道作。中古吹。人类围棋巅峰。   优点：天下第一胜负师。   缺点：感情戏，日常戏比上面那本更加糟糕。   总结：小强的长考。
&#13;
3. 《一剑斩破九重天》 作者：流浪的蛤蟆 评分：8.0-    连载作品。仙葫世界观体系（脱胎于蜀山），大神的作品。    优点：成熟且吸引人的世界观。有着邪道气质的网文王道作品。    缺点：自仙葫以降，蛤蟆跳境界的文就没不烂尾的。    总结：王道网文，更显作者功力。剧情前后大体自冾，世界观引人入胜，文笔璀璨动人就是足够优秀的娱乐作品。再加上大神作者相比新人作者在抖包袱和搭扣子的功力突出，非常适合网文连载这个形式。每一章都想让你看下一章，且不会有故意断章的让人厌恶感。从这点来说，这本作品足够充当新人作者的参考书。至于为什么给“-”，看缺点。
&#13;
4. 《我师兄实在太稳健了》 作者：言归正传 评分：8.0-    连载作品。洪荒封神流作品，剑走偏锋的当红炸子鸡。    优点：人物性格鲜明，女性角色各有亮点。主角别出心裁的装逼方式。    缺点：较为重复的套路。人物特点上过犹不及与搞笑画风是否能好好兼容战斗画风的问题。    总结：虽然作者说最主要的灵感并不来源于《慎勇》，但对于读者来说两者其实在打动读者方面是相似的，只是在不同土壤成长所造成的的不同结果。所以如果喜欢《慎勇》这种，推荐这本书。    但另一方面，以单一亮点为卖点的总会陷入亮点用尽，这点上有名的就是虚渊玄了。而网文由于长期连载，更要注意这一点。
&#13;
4.5《地球第一剑》 作者：言归正传 评分：7.0    连载作品。现代灵气复苏流。    根据作者来说，因为想写某些现代内容，被编辑砍了。这导致了很多BUG。另一点就是想写的太大，但是落不到实处，有些可惜。
&#13;
5. 《变成血族是什么体验》 作者：神行汉堡 评分：8.0+    连载作品。现代都市变异科研流，独树一帜但小众的作品。    优点：独特的作品内容，一本正经的研究变异。主角配角塑造的都很有亮点。    缺点：并非是过于冗长的科研内容，而是科研内容带来的新奇感比不上读者对于后续剧情的期待，再加上作者经常写着写着就写出说明文，更是雪上加霜。    总结：独特的现代都市变异科研流。灵活运用多种研究方式让读者能够充分想象与脑补，就像是现实生活中真有这么一个人发生了这么一件事。同时在这个亮点的基础上进行蔓延，将研究范围扩大，增加新的研究对象。    只是一个是连载作品不可避免出现的前期人物中后期路人化，另一个就是如何在保证自己特点基础上向四周蔓延且保证自己特点不退步是一件并不容易的事情。    这种写作内容是非常挑读者的。所以如果觉得不喜欢也是很正常的，就像吃菜不是所有人都喜欢吃辣。聚焦到这部作品来说就像是游戏王对战，开局说书三流天，喜欢的人很喜欢，可以一起高呼“黄金蟹斗”。路人就看得一脸迷茫，这是在干什么。但如果配上华丽的演出效果，那么路人可能就会看得不明觉厉。
&#13;
6. 《我真没想重生啊》 作者：柳暗花又明 评分：7.0+    连载作品。现代重生流，渣男指导手册。    优点：在水平线上的创业指南。从零开始做渣男（都市画风）。    缺点：作品里的渣男并不讨厌。但是陷入了“为渣而渣”就让人不由反感。    总结：画风就像是一部商业题材的电视剧。起点的写作尺度、网文的体裁限制了作者的发挥。
&#13;
7. 《我的女友是声优》 作者：死活不起床 评分：8.5-    连载作品。二次元声优文，后宫向作品。    优点：作者足够扎实的粉丝功底。小众声优文。你们都是我的翅膀（努力中）。    缺点：有时候会因为要强行契合广播剧导致的人物失真。    总结：同样是都市文，但是二次元和现实向的画风并不一样。这部作品更像是一部动画番剧，个人在阅读的时候不由带入新房的《三月的狮子》画风，时不时又切换成了京阿尼的画风。    但是令人值得玩味的是，越是看似荒诞的剧情往往越有可能是有现实作为依据。另外正因为这种类似在看轻小说的氛围，所以剧情能怎样发展其实这本书的读者都非常宽容的接受了，不得不说非常的“亚撒西”。   “悠悠——！”
&#13;
8. 《一点也不超级的机器人大战》 作者：也闲 评分：8.5    完结作品。刺猬猫。披着机战外皮的言情刀子同人二创文。    优点：强行能够自冾的世界观。你们都是我的翅膀（真）。非常在线的名台词，特别优秀的人物二创且不OOC。    缺点：能多点机战内容吗？言情的刀子喂得真是胃酸都出来了。    总结：开篇说了网文作品读者会厌恶文青内容。（其实金庸连载神雕侠侣时龙骑士段也是非议很多）但有喜有悲，没有足够痛的悲剧就不会带来足够疼的回忆。    本书的作者用了一个取巧的方式，将悲剧划分为“可挽回的”、“不可挽回的”，然后将不可挽回的悲剧放在了主角前世上。这让这部作品情节更加生动，人物形象更加立体，同时也保证了读者的观感。    本书的还有一个特点就是二创功力非常强，在保证同人人物的形象也增加了让人并不觉得违和的二创内容。而这些二创内容也并非是为了二创而二创，成功推进主线的同时也让读者认可这本书里的二创内容。作为一个同人作品是真得厉害。
&#13;
9. 《最佳特摄时代》 作者：粉笔白 评分：6.5+    连载作品。小众特摄。搞笑画风创业流。    优点：扎实的玩具知识，扎实的特摄与玩具知识。    缺点：人物塑造尤其是主角上的过于随性。    总结：重生创业流常见，平行世界骗小孩子钱并不常见。这本就是揭示无良资本家如何骗小孩子钱的作品。（笑）
&#13;
10. 《真名之神》 作者：发条橙之梦 评分：7.0    连载作品。披着奇幻文的科幻文。    优点：卖点独特。从西方奇幻文来说也是可以的作品。    缺点：更新太慢，剧情推进并不顺畅，各方面原因导致不够“抓人”。    总结：这种分类应该是“复古科幻”？在网文中比较少见，上次见到类似题材还是《一睡万年》。回到这本书来说，问题大概就是不够网文？这并不是单纯的缺点，但从短期来说再加之更新的问题，给人的综合感观就是不够流畅，给人的直接反馈就是不够“抓人”，让人没有按时追连载的习惯，只想养一养。而这种作品往往养一养不知不觉就养死了。
&#13;
11. 《降魔专家》 作者：吃书妖 评分：9.0+    连载作品。架空都市克系精品作。第一人称。    优点：不得其形而得其神的克系作品。第一人称更有深度体验的感觉。    缺点：看看更新时间。    总结：“普通”的武术家追求神秘的故事。与其他断更或者缓更的作品相比，这部作品在故事进行的时候每章进行并不缓慢。缓慢的是在一个故事完结后的下个故事。这说明了这又是一本非常规网文。更像是实体小说发行的节奏，这可能也是至今没有上架的原因？    回到作品本身来说，第一人称往往并不讨喜。但是这本书的第一人称配合题材起到了1+1＞2的效果。慢工出细活的写照，人物好、故事好、手法好、构筑好。每一章节的主旨贯穿全文，可以说是少有不跑题的网文作品。这也导致其不够网文。也就是并不适合在碎片时间用来杀时间，更适合有稍多点的时间听着音乐喝着饮料没有负担的去看。
&#13;
12. 《永序之鳞》 作者：一般冶行 评分：7.5    连载作品。异兽西幻DND文。    优点：蓝龙主角（提亚马特的五彩异龙喜加一）。DND或者说类DND的体系扎实，有一个好的世界观。人物刻画有特点。    缺点：不合时宜的作者吐槽破坏整书氛围。过于单线的群像描写使得主角经常神隐。    总结：作为一本异兽流，抛开了最容易抓人的最初成长环节，直入高端战力，实在是颇为少见的。一方面是没有落入窠臼，另一方面也容易更早将剧情推进至“空对空”环节。    另外一点，就我个人观感来说作者超越作品在正文的吐槽如果是一本沙雕文倒也无所谓反而有可能会增色，但是如果是冲着正剧向作品去的，我只能说真得很毁气氛。
&#13;
13. 《学魔养成系统》 作者：给您添蘑菇啦 评分：8.0+    连载作品。学霸流变种文。搞笑与主线转换顺畅。二次元画风。    优点：学霸文变种。亮点足够亮。知识体系做工扎实，考证到位。    缺点：脱离现实过久所以有种奇幻的错觉。在处理沙雕同学和沙雕剧情时候还是有起有伏。    总结：如果是传统学霸文的都市电视剧画风，这本并不出众且颇有毒点。但是将画风转变为二次元番剧画风的话，那这些并不是问题。所以还是能接受二次元画风，那这部作品就不错。
&#13;
14. 《从1983开始》 作者：睡觉会变白 评分：8.0    连载作品。重生文娱创业流。双女主。    总结：文娱上的干货颇多。完本多本作品的白姨已经是老作者了，所以很多细节都驾轻就熟。只是没有一开始作品尤其是文娱的灵气，其中很大一部分的原因我想是在尺度上吧。
&#13;
15. 《奥术之主》 作者：姑苏献芹人 评分：6.5    连载作品。西方奇幻DND类。    优点：奈瑟帝国创立之前的故事，独特的视角。紧扣DND规则的主角。    缺点：过于平淡。    总结：文似看山不喜平，作者在努力制造冲突，可惜好像效果不佳。但是故事里人物智商都在线上，几个小人物塑造的蛮有特色 的。紧扣DND规则带来的风土人情也颇有趣。不过迟到很久的金手指真的好吗……
&#13;
16. 《托身白刃里，浪迹红尘中》 作者：接卡口 评分：7.5+    连载作品。乱来穿越流武斗篇。    总结：弱鸟作品。短篇的灵感与长篇的无法持久统一在一部作品中。八部作品同时连载的背后，正是水准不一的灵感。    而具体到这本书来说，就是够随性的武斗流。一切小说该有的起转承合，我不在乎，一拳糊之。而妙就妙在，虽然同样是一拳糊之，但是这部作品的主角往往都不够强，是属于那种并非绝对强而相对强。    弱鸟宇宙，赞一个。
&#13;
16.5 《骸骨武士》 作者：接卡口 评分：9.0    连载作品。佛心骷髅骨剑圣斩妖除魔录。    破邪卫道，漫漫长夜中一刀一骷髅孤独前行。相聚是缘，终有离别。森罗之间，思念为酒，于月光下独饮。
&#13;
    《千山独行》 作者：接卡口 评分：7.0    连载作品。乱来穿越流真仙篇。    总结：初始世界是黑道修真为主的世界，但主角是心性流。虽然全篇水得汪洋恣意，但水就要汪洋恣意才能成大海，当然看起来就像是全靠金手指升级。不过妙就妙在，虽然主角自己修的是心性流，但总有种寸有所长尺有所短的释义。当然，这本说到底还是灵气不足，还不够体现出那种道藏里的随意升仙……
&#13;
17. 《空想之拳》 作者：杜停杯 评分：8.0+    连载作品。杂烩幻想流。“严肃文学”（搞笑文学）    优点：梗到深处自然杂，搞笑的正剧一脉相承却又草蛇灰线。    缺点：为梗而梗。我要看李沧海。    总结：有点像是《刃牙》在一众二次元中的感觉。以为在一本正经的搞笑其实是一本正经的讲故事。尤其是在学院篇的故事更是如此，满篇的梗如同泥石流一样从山上滚滚而下，而在这些梗的背后是一个中年人面对生活时吐个烟圈自嘲后的笑容。
&#13;
18. 《蜀山魔门正宗》 作者：紫青都帅 评分：7.5    完结作品。蜀山流。    总结：蜀山专业户紫青都帅的作品。虽然开篇看起来与蜀山一般恶人的画风不一样，甚至被许多人说是“圣母”。但结合剧情来看却是又符合一般人的正常价值观，又符合魔门且正宗的标准。    剧中张真人将武当交予主角更是为了突出并非是魔门而是魔门正宗这一点。这也是为什么全书让我印象最深刻的剧情是一个是姐姐成佛另一个就是决战篇。    “魔道兴盛，魔作沙门，坏乱吾道，着俗衣裳，乐好袈裟。”                        
&#13;
19. 《迈向克里玛莎》 作者：甲鱼不是龟 评分：7.5    连载作品。另类西幻。    优点：说到做到的非常人主角（巫妖）。    缺点：跨次元对话。有些搞笑桥段的用力过猛。    总结：真·巫妖圣骑士的故事。依旧是放在非传统西幻风格才适宜阅读，并非当传统网文来阅读的观感更好。（儿童童话故事？）
&#13;
20. 《咫尺之间人尽敌国》 作者：乘风御剑 评分：6.0+    连载作品。神经病流滚开风格都市异能。    总结：精神病主角（确切）在黑道异能环境下以奇怪价值观主导下还天下一个朗朗青天的故事。小白文体系崩塌正常，前期斗圣天下第一后期斗尊遍地走的也常见。但像这本书的力量体系能够这么崩的属实少见，可能这也是很多人认为是滚开风格的体现。    另一方面的确能够从文字中感受到主角是个精神病患者，而精神病患者拥有超凡力量的表现也是活灵活现。
&#13;
21. 《从姑获鸟开始》 作者：活儿该 评分：8.0    连载作品。无限世界武者流。    优点：风格多变，剧本繁复。    缺点：风格多变，剧本繁复。更新不稳定。    总结：水银泻地，一气贯通。能放难收，务虚难产。
&#13;
22. 《木叶之团藏》 作者：以伤二十八 评分：7.5    完本作品。火影同人。邪道后宫流。    总结：优秀的二创作品，大框架都是建立在火影官方设定集的框架内。二创设定能够自冾，又让人信服。主角人设虽出身邪道一开始有些放不开，但随着剧情发展，有着那种醒掌天下权，醉卧美人膝的枭雄感。    作为火影同人，必不可少的战斗描述的也很不错。就是强化这么多的宇智波家族，怎么两个主角阵营的大人物还能被压着打呢……
&#13;
23. 《问道红尘》 作者：姬叉 评分：8.0+    连载作品。仙侠。后宫流。    总结：当前环境下越来越艰难的后宫流，庆幸还有姬叉这样的坐着在坚守着。
&#13;
24. 《玩家凶猛》 作者：黑灯夏火 评分：7.0    连载作品。变种无限流。    总结：患有精神病的心思缜密主角。梗多密集，应当是部不错的作品。只可惜有些铺的太大，有些东西不能仔细推敲。比如说造武器方面，对于那些恰好对这个有些了解的是个比较大的毒点。
&#13;
25. 《死在火星上》 作者：天瑞说符 评分：8.5-    完结作品。科幻。    总结：实体书类型。足够格的科幻作品。主线上的硬科幻，人物上的软科幻。成也老猫败也老猫。
&#13;
26. 《虫屋》 作者：金柜角 评分：8.0+    连载作品。都市奇幻。    总结：无敌流中做到大隐隐于世的作品，可以说是清流了。当然也可以说是冷眼热肠的中年人。
&#13;
27. 《最初的巫师》 作者：冠位大法师 评分：6.5    连载作品。西方奇幻。    优点：新人作品，有趣的点子，勤勉的改文。    缺点：推进过快，发展的过于“合理”，导致在观感上不合理。有灵气的人物比较少。    总结：好的思路，可惜没有想明白细节。文笔的波动比较大，作者君加油啊。
&#13;
28. 《剑徒之路》 作者：情堕 评分：6.0    连载作品。玄幻。    优点：开地图果断，杀人果断，场面描写水准上。看作者自己打自己脸。    缺点：升级前后的割裂感。作者过于自以为是的攻击其他作品。不够自冾。    总结：适合放空与杀时间。认真你就输了。    PS：套路与反套路都是一种选择，目的是为了推进剧情，让精心构筑的点子能够闪光。并不是说离开套路就无法写文，只是套路可以帮助走更远，尤其是网文这种高强度更新的连载小说。可以说在这种意义上常见的套路是“王道之择”，王道谁都能写，但是大神就能将王道写得引人入胜，而有些人就把自己写的差归结为“王道”的选择本身。这不是很可笑的一件事情吗？    更有趣的是，不走王道那自己走其他的路也是一个选择，为什么要踩别人的套路选择呢？如果有能力，那么踩就踩了。就怕没能力踩完又老老实实去写王道的套路了。    打这么多私货不为了其他，就是为了告诫自己。没别的意思。
&#13;
29. 《玩家超正义》 作者：不祈十弦 评分：7.5    连载作品。二次元第四天灾穿越文。    总结：不祈十弦起点登陆作。依旧的宅气十足。将第四天灾与异界穿越结合起来有趣，副本描述也有趣，无敌流也有趣。
&#13;
30. 《法爷永远是你大爷》 作者：翔炎 评分：6.5    连载作品。游戏异界。    总结：曾经辉煌过的游戏异界类型现在已经是大猫小鱼两三只了。如果能单单聚焦于主角，那这部作品真得很不错。可惜这部作品过于自嗨了，这造成的结果就是读者并不买账。再加上翔炎的作品之前颇为人诟病……
&#13;
31. 《李青的奇妙冒险》 作者：河流之汪 评分：8.5+    连载作品。二次元同人。智斗。    总结：非常有JOJO味的二创同人，不输于原著的原创战斗。文笔相比于作者之前的作品也更有进步。      作者对JO风格把握明确，近期处于剧情思考期，应该是还有一卷就完结了。如果保证之前的水平完本的话，我个人觉得是国内原创JOJO同人的必读作。
&#13;
32. 《烂柯奇缘》 作者：真费事 评分：-    连载作品。玄幻。大热。无敌流旅游游记。                                33. 《诡秘之主》 作者：爱潜水的乌贼 评分：-    连载作品。西幻。屠榜。不愧乌贼。    S1剧情高楼*2
&#13;
34. 《大医凌然》 作者：志村鸟 评分：-    连载作品。屠榜，发扬或者说开创新流派。不愧水鸟。
&#13;
35. 《马恩的日常》 作者：F君 评分：8.0++    连载作品。刺猬猫。克苏鲁修仙。电波【极】。    优点：优秀的克系作品。文风扎实，细腻    缺点：过于繁复的描述，难以尽收的伏笔。
&#13;
    总结：繁复与白描带来了人物的复杂，也带来了心理上的烦躁，一方面确确实实体会到了什么是克系，另一方面也确确实实是“啰嗦”。这本书相对于上本《限制级末日症候》来说，在自嗨方面有了很大的进步，虽然是从起点转到刺猬猫，但反而更贴切于主流。（但这个所谓的主流也是离真正主流差很远的主流）    并且在连载中还有彩蛋，是有关于《限制级末日症候》大纲。    回到本书，简而言之就是非常需要电波，非常需要时间的克系修仙都市文。
&#13;
36. 《剑与魔法与东方帝国》作者：大英柱石梅中堂 评分：7.0    连载作品。刺猬猫。古代架空穿越。    总结：全正剧也好，全架空也好。可惜就可惜在正剧的架子，撩骚的心，满肚子的私货。有趣也有趣在正剧的架子，书客的一脉相称的美少女，满肚子的私货。
&#13;
37. 《理想的小白脸》 作者：渡边恒彦 评分：8.5    连载作品。日轻。异界政治。    结：去年推过，今年继续推，用于填补分类。    8.5的评分除了作品本身的质量以外，漫画改编的也很好。另外就是那个“异域风情”了，不同视角下的同题材不同处理办法，这本身就是值得一读的。就像是大罗罗的作品，很多人批判他软弱。但这种软弱本身对照同类型的其他作品就是一种可读点。
&#13;
38. 《大唐键侠》 作者：赤军 评分：-    连载作品。有毒小说。中唐乱局。    总结：军大的小说在网文里诸如考据、行文的硬指标都是有块牌子的，这方面已经在之前的《汉魏文魁》、《勒胡马》证明过了。这本小说可以看出是想在人物上做突破。    不得不说，军大在写小人时那真是活灵活现，之前的作品《汉魏文魁》虽然从网文来说并不是很顺畅的作品，但是主角的形象那是刻画的入木三分，包括随着地位、历程的变化而发生的变化，还包括与同一个人不同时期的人际关系的变化。最后看下来发现虽然看着是只乌鸦，其实是只鸿鹄。    而《勒胡马》想做人物上的突破，前半段英雄气概十足，后半段有些垂拱而治的君王味道，但从观感来看就寡味不少。回到这本书来说，魂穿后马上被识破也是少有的桥段，而从惯有的书生变成粗中有细但是热血上来冲冲冲的莽夫。    从目前来看人物的性格与个性都抓人，但是侍奉的君主实在是令人无语。同时一如既往的追求文字上的细腻也导致剧情的慢热，还有就是过于稳定的更新。当然，对于这种作品慢工出细活是好事。就是一个是有毒毕竟不是起点，比较小众。另一个就是过于抠细节会导致丧失热情、没有余味，剧情停滞，这其中的代表就是《最风流》。
&#13;
39. 《骑砍风云录》 作者：鲜花和辣椒 评分：8.0    连载作品。异界西幻。    总结：说是骑砍同人，其实更像是有“骑砍”之名金手指的异界文。虽不知道有意还是无意，看这本书的时候想到了很早之前看《兽血沸腾》。所以给这个分的原因不仅是因为情怀，也是因为真的适合放松的时候读。
&#13;
40. 《交互式小说|冒险者公会》 作者：下午是妖 评分：-    连载作品。剑与魔法类跑团。第二人称视角    总结：很有趣的一本书。作者像是DND里的DM，读者就是做选择的人。前期的特点还不明显，到中期发现就是无良刁民与认真DM之间的打擂台。    当然除了在网文里新颖独到的表现形式外，作者认认真真的态度也是非常重要的。好剧本常有，好DM不常有，这是跑团时的经验。放在这本书亦是如此。
&#13;
41. 《即鹿》 作者：赵子曰 评分：8.5-    连载作品。架空历史。架空的类东晋。    优点：文笔扎实，考据严谨。    缺点：之前的作品没有一本完结，这本慎重。    总结：单从作品上来说一如既往的保持着高水准，当然也有一如既往的特点。一个是主角的“穿越者”属性不够突出，当然比之前的《最风流》已经好很多了。另一个是对于女性角色的构筑，如何不踩雷是一个网文写作的重点。    有些读者觉得主角风采不够，甚至不如里面的许多配角，比如令狐奉。虽说邪道角色固然风采夺目，却是一口烈酒，而王道角色虽然一时风华被遮，但却绵柔悠长。多多益善固然如天仙下凡，但将兵十万却可将将。所以我并不认为主角之前的“龟”就是毒点，如果作者能把主角的心路旅程与变化写好，那反而是亮点，士别三日当刮目相待嘛。    另外私货是网文的特点不得不品尝，个人对这本书里的私货感觉并不差，也没看到评论区与章评有爆点，就不展开了。    最后要注意作者虽然各种保证，但毕竟之前作品都没完结，希望这次不要让人失望呀。
&#13;
42. 《道门法则》 作者：八宝饭 评分：7.0+    完结作品。官场修仙。    总结：这是一本优点和缺点都很明显，但是优点或者说特点独到的小说。物以稀为贵，网文也是商品嘛。    回到作品本身，这本书前期毒点还是蛮多的，包括一些设定都比较陈旧，但考虑到这本书成书时间还是能够理解的。亮点就是如标题所说的官场修仙，在很多情况下就是以修仙之名行官场之事，尤其是在前中期没进超凡之前。    政治是妥协的产物，在这种基调下的这本书的画风也和其他的不一样。对于什么样的敌人是死敌，什么样的敌人能够在某些利益下成为盟友，都是有不同的划分。    后期的话有亮点也有不足点吧，不足点大致就是大纲文、力量逐渐崩坏、伏笔难以回收、感情戏有些弱。亮点就是农业国向工业国的转变，什么是务虚，什么是看起来正确的务虚。    全文的八股文是特点，也是少有的贯穿全文且保持水准的东西。虽说是披着仙侠皮的官场文，但是该有的科仪法事作品里倒是头头是道。
&#13;
    42是宇宙的终极答案，所以以上就是全部内容。    欢迎大家理性讨论，交换书单。    最后再重申一下，该总结是完全个人主观向。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Louis417: </b><br>
<span>【年更·长文】近期推书小结（19年至20年初·网文向）</span><br>
<span> 本帖最后由 Louis417 于 2020-3-8 14:08 编辑 </span><br>
<span>五年啦，五年啦！做年终总结不知不觉已经五年啦。虽然这个年终总结来得实在是太晚，但做出来还是对自己舒一口气。和往年一样，在正文开始之前先说点题外话。</span><br>
<span>首先这个总结依然是个人完全主观向，讨论欢迎，无脑巨魔不欢迎。</span><br>
<span>第二这个总结依旧是网文为主，范围如标题所言是我上个贴子之后大约这一年这个时间段里我有印象的网文，追更与新书都有、连载与完本都在范围之内。</span><br>
<span>第三依旧说说个人对于网文这个载体的一些私货。我相信大多数读者阅读网文都是抱着以消遣娱乐为核心的目的去阅读的，毕竟如果有大把时间能沉下心来学习，那还是老老实实去看经典。</span><br>
<span>就这一点来说网文能称得上经典的还是少数，而且网文的经典与传统文学的经典也并不是同一回事。就拿一个很有意思的现象来说，我发现传统文学写大团圆结局要么被人嗤之以庸俗，要么就是超凡脱俗的经典。而网络文学写悲剧结局甚至是剧情的则是要么被人追着喷文青，要么就是历久弥新的经典。我很喜欢的一个叫奈须蘑菇的作家，他曾经假作品中的角色安徒生说：“作家的作品要么是让读者爽的，那能混口饭吃。要么是让自己爽的，不一定有饭吃但自己开心。”（大意）</span><br>
<span>那么网文因为其连载的特性，再加上读者与作者愈来愈紧密联系的原因。爽的范围与尺度会越来越弥合，这一方面读者能开开心心看到最主流的作品，另一方面想让自己爽的小众作者也能找到同样小圈子的读者大家一起圈地自萌、养家糊口。</span><br>
<span>另外虽然网文依旧是快餐文化，但是谁说快餐就不能有营养呢？</span><br>
<span>回到正题，这次的年度网文总结依旧是抱着总结的目的与希望同好能分享的目的去罗列的。今年看网文我在追连载的同时，也看看该作者之前的作品。不过好文不常有，持之以恒的好文那就更稀少了。所以哪怕是同作者，不同作品的个人评价都会有高有低，这也符合文学创作的特点。最后在强调一句，该书单及评论绝对个人主观向。内容部分有剧透，请注意。</span><br>
<span>    以下正文：1. 《法兰西之狐》 作者：奶瓶战斗机评分：8.0+    连载作品。老资格作者，出道作是《新二战之鹰击长空》。在经历转型受挫之后，回到了他熟悉的西方历史内容。    质量上佳的西方历史作品，聚焦于大革命时期的法兰西，成为时代焦点波拿巴家族的一员，掀起不一样的时代巨浪。    作者文字功底扎实，西方各种经典信手拈来。同时也紧随时代潮流，很懂网络文化这一套，无论是“愚蠢的欧豆豆”亦或者是“土伦圣女”都很好的融入文章中。个人最喜欢的其实是一开始用典过猛的开篇，有种在看史诗的感觉，这很符合拿破仑的画风。    同时作者有着很不错的理工科功底，这在描述技术革命背景下的欧洲是属于的加分项，不愧是能带高三班级的老师。    作为网文个人觉得没什么好说的。真要说的话就是到了连载这个套路时期怎么打开一个与之不同的继续又保持作品原有的风味对于作者是一个难题，毕竟历史文其实讲究一个虚假的真实性。</span><br>
<span>   总结：8.0不完全是因为国内小众的西方历史板块所带来的加分。</span><br>
<span>1.5.《1855美国大亨》 作者：奶瓶战斗机评分：7.5    《大明1630》 作者：奶瓶战斗机评分：6.5   两本奶瓶战斗机之前的作品，都是历史文化，同样把目光聚焦在近代这个范畴（泛指）。再结合这本在连载的《法兰西之狐》来看，发现这段时间的历史作者是真得了解的有模有样的。</span><br>
<span>   《1855美国大亨》的写作初心就奶瓶来说是来源于著名的、现已404的陈克主席。而这本书的确缔造出一个有趣的人物，不过可能是作者的手下留情，这个“恶人”其实没有最无耻。但恰恰是这种“余味”是让我觉得这真是一个有趣的人物。    史高治·麦克唐纳在他人生中最后一笔大买卖里与瓦利亚·伊万洛夫娜的对话其实就是《1855美国大亨》整本书的一个缩影，而这种缩影让读者不由黯然神伤，放下手机后却又意犹未尽。    虽然冲突矛盾制造方面稍显刻意与行文与后面相比的确显得不够有味道，但看在史高治这个人物上给予的加分，而娱乐作品看人物没问题，给了这个极具主观的分数。</span><br>
<span>   《大明1630》简单概括就是“重生之我是郑成功”，虽说是简单难度开局，但开头也是颇为亮眼，种田的内容素质一直很不错。到中期从《物种起源》开宗立派引申出“诸夏分封”这个战略规划是争议颇大的，不过考虑到时代背景也是能勉强自冾的。但之后的进展尤其是关于李自成与女真部的处理方面就让人感觉头疼了。    作者笔下的李自成都知道“只有革命才能再铸王朝”（虽然那个时候革命没有这个现代词意），一向头脑清醒的主角却非要与江南大地主阶级进行没必要的媾和。而且结局队女真的战争也是让人觉得大失水准。    总而言之就是过于虎头蛇尾，让人觉得可惜。在闲暇时间的时候可以杀一下，不过也有可能是作者对于天朝这个特殊的国度有不同的想法，毕竟写不好就404。</span><br>
<span>2. 《围棋传奇》 作者：七死八活 评分：7.5-    连载作品。小众围棋文。建筑大佬，但是围棋功力深厚，中古棋吹。本书终极目标明确，就是去干狗。    作者更高水准的围棋功底，可以把狗招不断进化带来的大变局有机与中古棋相结合，在之前的围棋梦上更进一步。虽然主角性格不讨喜，但不得不说构筑人物的功底变强了背后灵的施老也是加分项吧，可惜不够鲜明。    比之前有进步看是依旧有点尴尬的日常戏份。这次取名字的功底甚至不如围棋梦……</span><br>
<span>   总结：很不错的小众文，优点是围棋的部分，缺点是不是围棋的部分。最后等一个李小强VS李襄屏的番外。</span><br>
<span>2.5 《重生围棋梦》 作者：七死八活 评分：7.0+   完结作品。小众围棋文。七死八活出道作。中古吹。人类围棋巅峰。   优点：天下第一胜负师。   缺点：感情戏，日常戏比上面那本更加糟糕。   总结：小强的长考。</span><br>
<span>3. 《一剑斩破九重天》 作者：流浪的蛤蟆 评分：8.0-    连载作品。仙葫世界观体系（脱胎于蜀山），大神的作品。    优点：成熟且吸引人的世界观。有着邪道气质的网文王道作品。    缺点：自仙葫以降，蛤蟆跳境界的文就没不烂尾的。    总结：王道网文，更显作者功力。剧情前后大体自冾，世界观引人入胜，文笔璀璨动人就是足够优秀的娱乐作品。再加上大神作者相比新人作者在抖包袱和搭扣子的功力突出，非常适合网文连载这个形式。每一章都想让你看下一章，且不会有故意断章的让人厌恶感。从这点来说，这本作品足够充当新人作者的参考书。至于为什么给“-”，看缺点。</span><br>
<span>4. 《我师兄实在太稳健了》 作者：言归正传 评分：8.0-    连载作品。洪荒封神流作品，剑走偏锋的当红炸子鸡。    优点：人物性格鲜明，女性角色各有亮点。主角别出心裁的装逼方式。    缺点：较为重复的套路。人物特点上过犹不及与搞笑画风是否能好好兼容战斗画风的问题。    总结：虽然作者说最主要的灵感并不来源于《慎勇》，但对于读者来说两者其实在打动读者方面是相似的，只是在不同土壤成长所造成的的不同结果。所以如果喜欢《慎勇》这种，推荐这本书。    但另一方面，以单一亮点为卖点的总会陷入亮点用尽，这点上有名的就是虚渊玄了。而网文由于长期连载，更要注意这一点。</span><br>
<span>4.5《地球第一剑》 作者：言归正传 评分：7.0    连载作品。现代灵气复苏流。    根据作者来说，因为想写某些现代内容，被编辑砍了。这导致了很多BUG。另一点就是想写的太大，但是落不到实处，有些可惜。</span><br>
<span>5. 《变成血族是什么体验》 作者：神行汉堡 评分：8.0+    连载作品。现代都市变异科研流，独树一帜但小众的作品。    优点：独特的作品内容，一本正经的研究变异。主角配角塑造的都很有亮点。    缺点：并非是过于冗长的科研内容，而是科研内容带来的新奇感比不上读者对于后续剧情的期待，再加上作者经常写着写着就写出说明文，更是雪上加霜。    总结：独特的现代都市变异科研流。灵活运用多种研究方式让读者能够充分想象与脑补，就像是现实生活中真有这么一个人发生了这么一件事。同时在这个亮点的基础上进行蔓延，将研究范围扩大，增加新的研究对象。    只是一个是连载作品不可避免出现的前期人物中后期路人化，另一个就是如何在保证自己特点基础上向四周蔓延且保证自己特点不退步是一件并不容易的事情。    这种写作内容是非常挑读者的。所以如果觉得不喜欢也是很正常的，就像吃菜不是所有人都喜欢吃辣。聚焦到这部作品来说就像是游戏王对战，开局说书三流天，喜欢的人很喜欢，可以一起高呼“黄金蟹斗”。路人就看得一脸迷茫，这是在干什么。但如果配上华丽的演出效果，那么路人可能就会看得不明觉厉。</span><br>
<span>6. 《我真没想重生啊》 作者：柳暗花又明 评分：7.0+    连载作品。现代重生流，渣男指导手册。    优点：在水平线上的创业指南。从零开始做渣男（都市画风）。    缺点：作品里的渣男并不讨厌。但是陷入了“为渣而渣”就让人不由反感。    总结：画风就像是一部商业题材的电视剧。起点的写作尺度、网文的体裁限制了作者的发挥。</span><br>
<span>7. 《我的女友是声优》 作者：死活不起床 评分：8.5-    连载作品。二次元声优文，后宫向作品。    优点：作者足够扎实的粉丝功底。小众声优文。你们都是我的翅膀（努力中）。    缺点：有时候会因为要强行契合广播剧导致的人物失真。    总结：同样是都市文，但是二次元和现实向的画风并不一样。这部作品更像是一部动画番剧，个人在阅读的时候不由带入新房的《三月的狮子》画风，时不时又切换成了京阿尼的画风。    但是令人值得玩味的是，越是看似荒诞的剧情往往越有可能是有现实作为依据。另外正因为这种类似在看轻小说的氛围，所以剧情能怎样发展其实这本书的读者都非常宽容的接受了，不得不说非常的“亚撒西”。   “悠悠——！”</span><br>
<span>8. 《一点也不超级的机器人大战》 作者：也闲 评分：8.5    完结作品。刺猬猫。披着机战外皮的言情刀子同人二创文。    优点：强行能够自冾的世界观。你们都是我的翅膀（真）。非常在线的名台词，特别优秀的人物二创且不OOC。    缺点：能多点机战内容吗？言情的刀子喂得真是胃酸都出来了。    总结：开篇说了网文作品读者会厌恶文青内容。（其实金庸连载神雕侠侣时龙骑士段也是非议很多）但有喜有悲，没有足够痛的悲剧就不会带来足够疼的回忆。    本书的作者用了一个取巧的方式，将悲剧划分为“可挽回的”、“不可挽回的”，然后将不可挽回的悲剧放在了主角前世上。这让这部作品情节更加生动，人物形象更加立体，同时也保证了读者的观感。    本书的还有一个特点就是二创功力非常强，在保证同人人物的形象也增加了让人并不觉得违和的二创内容。而这些二创内容也并非是为了二创而二创，成功推进主线的同时也让读者认可这本书里的二创内容。作为一个同人作品是真得厉害。</span><br>
<span>9. 《最佳特摄时代》 作者：粉笔白 评分：6.5+    连载作品。小众特摄。搞笑画风创业流。    优点：扎实的玩具知识，扎实的特摄与玩具知识。    缺点：人物塑造尤其是主角上的过于随性。    总结：重生创业流常见，平行世界骗小孩子钱并不常见。这本就是揭示无良资本家如何骗小孩子钱的作品。（笑）</span><br>
<span>10. 《真名之神》 作者：发条橙之梦 评分：7.0    连载作品。披着奇幻文的科幻文。    优点：卖点独特。从西方奇幻文来说也是可以的作品。    缺点：更新太慢，剧情推进并不顺畅，各方面原因导致不够“抓人”。    总结：这种分类应该是“复古科幻”？在网文中比较少见，上次见到类似题材还是《一睡万年》。回到这本书来说，问题大概就是不够网文？这并不是单纯的缺点，但从短期来说再加之更新的问题，给人的综合感观就是不够流畅，给人的直接反馈就是不够“抓人”，让人没有按时追连载的习惯，只想养一养。而这种作品往往养一养不知不觉就养死了。</span><br>
<span>11. 《降魔专家》 作者：吃书妖 评分：9.0+    连载作品。架空都市克系精品作。第一人称。    优点：不得其形而得其神的克系作品。第一人称更有深度体验的感觉。    缺点：看看更新时间。    总结：“普通”的武术家追求神秘的故事。与其他断更或者缓更的作品相比，这部作品在故事进行的时候每章进行并不缓慢。缓慢的是在一个故事完结后的下个故事。这说明了这又是一本非常规网文。更像是实体小说发行的节奏，这可能也是至今没有上架的原因？    回到作品本身来说，第一人称往往并不讨喜。但是这本书的第一人称配合题材起到了1+1＞2的效果。慢工出细活的写照，人物好、故事好、手法好、构筑好。每一章节的主旨贯穿全文，可以说是少有不跑题的网文作品。这也导致其不够网文。也就是并不适合在碎片时间用来杀时间，更适合有稍多点的时间听着音乐喝着饮料没有负担的去看。</span><br>
<span>12. 《永序之鳞》 作者：一般冶行 评分：7.5    连载作品。异兽西幻DND文。    优点：蓝龙主角（提亚马特的五彩异龙喜加一）。DND或者说类DND的体系扎实，有一个好的世界观。人物刻画有特点。    缺点：不合时宜的作者吐槽破坏整书氛围。过于单线的群像描写使得主角经常神隐。    总结：作为一本异兽流，抛开了最容易抓人的最初成长环节，直入高端战力，实在是颇为少见的。一方面是没有落入窠臼，另一方面也容易更早将剧情推进至“空对空”环节。    另外一点，就我个人观感来说作者超越作品在正文的吐槽如果是一本沙雕文倒也无所谓反而有可能会增色，但是如果是冲着正剧向作品去的，我只能说真得很毁气氛。</span><br>
<span>13. 《学魔养成系统》 作者：给您添蘑菇啦 评分：8.0+    连载作品。学霸流变种文。搞笑与主线转换顺畅。二次元画风。    优点：学霸文变种。亮点足够亮。知识体系做工扎实，考证到位。    缺点：脱离现实过久所以有种奇幻的错觉。在处理沙雕同学和沙雕剧情时候还是有起有伏。    总结：如果是传统学霸文的都市电视剧画风，这本并不出众且颇有毒点。但是将画风转变为二次元番剧画风的话，那这些并不是问题。所以还是能接受二次元画风，那这部作品就不错。</span><br>
<span>14. 《从1983开始》 作者：睡觉会变白 评分：8.0    连载作品。重生文娱创业流。双女主。    总结：文娱上的干货颇多。完本多本作品的白姨已经是老作者了，所以很多细节都驾轻就熟。只是没有一开始作品尤其是文娱的灵气，其中很大一部分的原因我想是在尺度上吧。</span><br>
<span>15. 《奥术之主》 作者：姑苏献芹人 评分：6.5    连载作品。西方奇幻DND类。    优点：奈瑟帝国创立之前的故事，独特的视角。紧扣DND规则的主角。    缺点：过于平淡。    总结：文似看山不喜平，作者在努力制造冲突，可惜好像效果不佳。但是故事里人物智商都在线上，几个小人物塑造的蛮有特色 的。紧扣DND规则带来的风土人情也颇有趣。不过迟到很久的金手指真的好吗……</span><br>
<span>16. 《托身白刃里，浪迹红尘中》 作者：接卡口 评分：7.5+    连载作品。乱来穿越流武斗篇。    总结：弱鸟作品。短篇的灵感与长篇的无法持久统一在一部作品中。八部作品同时连载的背后，正是水准不一的灵感。    而具体到这本书来说，就是够随性的武斗流。一切小说该有的起转承合，我不在乎，一拳糊之。而妙就妙在，虽然同样是一拳糊之，但是这部作品的主角往往都不够强，是属于那种并非绝对强而相对强。    弱鸟宇宙，赞一个。</span><br>
<span>16.5 《骸骨武士》 作者：接卡口 评分：9.0    连载作品。佛心骷髅骨剑圣斩妖除魔录。    破邪卫道，漫漫长夜中一刀一骷髅孤独前行。相聚是缘，终有离别。森罗之间，思念为酒，于月光下独饮。</span><br>
<span>    《千山独行》 作者：接卡口 评分：7.0    连载作品。乱来穿越流真仙篇。    总结：初始世界是黑道修真为主的世界，但主角是心性流。虽然全篇水得汪洋恣意，但水就要汪洋恣意才能成大海，当然看起来就像是全靠金手指升级。不过妙就妙在，虽然主角自己修的是心性流，但总有种寸有所长尺有所短的释义。当然，这本说到底还是灵气不足，还不够体现出那种道藏里的随意升仙……</span><br>
<span>17. 《空想之拳》 作者：杜停杯 评分：8.0+    连载作品。杂烩幻想流。“严肃文学”（搞笑文学）    优点：梗到深处自然杂，搞笑的正剧一脉相承却又草蛇灰线。    缺点：为梗而梗。我要看李沧海。    总结：有点像是《刃牙》在一众二次元中的感觉。以为在一本正经的搞笑其实是一本正经的讲故事。尤其是在学院篇的故事更是如此，满篇的梗如同泥石流一样从山上滚滚而下，而在这些梗的背后是一个中年人面对生活时吐个烟圈自嘲后的笑容。</span><br>
<span>18. 《蜀山魔门正宗》 作者：紫青都帅 评分：7.5    完结作品。蜀山流。    总结：蜀山专业户紫青都帅的作品。虽然开篇看起来与蜀山一般恶人的画风不一样，甚至被许多人说是“圣母”。但结合剧情来看却是又符合一般人的正常价值观，又符合魔门且正宗的标准。    剧中张真人将武当交予主角更是为了突出并非是魔门而是魔门正宗这一点。这也是为什么全书让我印象最深刻的剧情是一个是姐姐成佛另一个就是决战篇。    “魔道兴盛，魔作沙门，坏乱吾道，着俗衣裳，乐好袈裟。”                        </span><br>
<span>19. 《迈向克里玛莎》 作者：甲鱼不是龟 评分：7.5    连载作品。另类西幻。    优点：说到做到的非常人主角（巫妖）。    缺点：跨次元对话。有些搞笑桥段的用力过猛。    总结：真·巫妖圣骑士的故事。依旧是放在非传统西幻风格才适宜阅读，并非当传统网文来阅读的观感更好。（儿童童话故事？）</span><br>
<span>20. 《咫尺之间人尽敌国》 作者：乘风御剑 评分：6.0+    连载作品。神经病流滚开风格都市异能。    总结：精神病主角（确切）在黑道异能环境下以奇怪价值观主导下还天下一个朗朗青天的故事。小白文体系崩塌正常，前期斗圣天下第一后期斗尊遍地走的也常见。但像这本书的力量体系能够这么崩的属实少见，可能这也是很多人认为是滚开风格的体现。    另一方面的确能够从文字中感受到主角是个精神病患者，而精神病患者拥有超凡力量的表现也是活灵活现。</span><br>
<span>21. 《从姑获鸟开始》 作者：活儿该 评分：8.0    连载作品。无限世界武者流。    优点：风格多变，剧本繁复。    缺点：风格多变，剧本繁复。更新不稳定。    总结：水银泻地，一气贯通。能放难收，务虚难产。</span><br>
<span>22. 《木叶之团藏》 作者：以伤二十八 评分：7.5    完本作品。火影同人。邪道后宫流。    总结：优秀的二创作品，大框架都是建立在火影官方设定集的框架内。二创设定能够自冾，又让人信服。主角人设虽出身邪道一开始有些放不开，但随着剧情发展，有着那种醒掌天下权，醉卧美人膝的枭雄感。    作为火影同人，必不可少的战斗描述的也很不错。就是强化这么多的宇智波家族，怎么两个主角阵营的大人物还能被压着打呢……</span><br>
<span>23. 《问道红尘》 作者：姬叉 评分：8.0+    连载作品。仙侠。后宫流。    总结：当前环境下越来越艰难的后宫流，庆幸还有姬叉这样的坐着在坚守着。</span><br>
<span>24. 《玩家凶猛》 作者：黑灯夏火 评分：7.0    连载作品。变种无限流。    总结：患有精神病的心思缜密主角。梗多密集，应当是部不错的作品。只可惜有些铺的太大，有些东西不能仔细推敲。比如说造武器方面，对于那些恰好对这个有些了解的是个比较大的毒点。</span><br>
<span>25. 《死在火星上》 作者：天瑞说符 评分：8.5-    完结作品。科幻。    总结：实体书类型。足够格的科幻作品。主线上的硬科幻，人物上的软科幻。成也老猫败也老猫。</span><br>
<span>26. 《虫屋》 作者：金柜角 评分：8.0+    连载作品。都市奇幻。    总结：无敌流中做到大隐隐于世的作品，可以说是清流了。当然也可以说是冷眼热肠的中年人。</span><br>
<span>27. 《最初的巫师》 作者：冠位大法师 评分：6.5    连载作品。西方奇幻。    优点：新人作品，有趣的点子，勤勉的改文。    缺点：推进过快，发展的过于“合理”，导致在观感上不合理。有灵气的人物比较少。    总结：好的思路，可惜没有想明白细节。文笔的波动比较大，作者君加油啊。</span><br>
<span>28. 《剑徒之路》 作者：情堕 评分：6.0    连载作品。玄幻。    优点：开地图果断，杀人果断，场面描写水准上。看作者自己打自己脸。    缺点：升级前后的割裂感。作者过于自以为是的攻击其他作品。不够自冾。    总结：适合放空与杀时间。认真你就输了。    PS：套路与反套路都是一种选择，目的是为了推进剧情，让精心构筑的点子能够闪光。并不是说离开套路就无法写文，只是套路可以帮助走更远，尤其是网文这种高强度更新的连载小说。可以说在这种意义上常见的套路是“王道之择”，王道谁都能写，但是大神就能将王道写得引人入胜，而有些人就把自己写的差归结为“王道”的选择本身。这不是很可笑的一件事情吗？    更有趣的是，不走王道那自己走其他的路也是一个选择，为什么要踩别人的套路选择呢？如果有能力，那么踩就踩了。就怕没能力踩完又老老实实去写王道的套路了。    打这么多私货不为了其他，就是为了告诫自己。没别的意思。</span><br>
<span>29. 《玩家超正义》 作者：不祈十弦 评分：7.5    连载作品。二次元第四天灾穿越文。    总结：不祈十弦起点登陆作。依旧的宅气十足。将第四天灾与异界穿越结合起来有趣，副本描述也有趣，无敌流也有趣。</span><br>
<span>30. 《法爷永远是你大爷》 作者：翔炎 评分：6.5    连载作品。游戏异界。    总结：曾经辉煌过的游戏异界类型现在已经是大猫小鱼两三只了。如果能单单聚焦于主角，那这部作品真得很不错。可惜这部作品过于自嗨了，这造成的结果就是读者并不买账。再加上翔炎的作品之前颇为人诟病……</span><br>
<span>31. 《李青的奇妙冒险》 作者：河流之汪 评分：8.5+    连载作品。二次元同人。智斗。    总结：非常有JOJO味的二创同人，不输于原著的原创战斗。文笔相比于作者之前的作品也更有进步。      作者对JO风格把握明确，近期处于剧情思考期，应该是还有一卷就完结了。如果保证之前的水平完本的话，我个人觉得是国内原创JOJO同人的必读作。</span><br>
<span>32. 《烂柯奇缘》 作者：真费事 评分：-    连载作品。玄幻。大热。无敌流旅游游记。                                33. 《诡秘之主》 作者：爱潜水的乌贼 评分：-    连载作品。西幻。屠榜。不愧乌贼。    S1剧情高楼*2</span><br>
<span>34. 《大医凌然》 作者：志村鸟 评分：-    连载作品。屠榜，发扬或者说开创新流派。不愧水鸟。</span><br>
<span>35. 《马恩的日常》 作者：F君 评分：8.0++    连载作品。刺猬猫。克苏鲁修仙。电波【极】。    优点：优秀的克系作品。文风扎实，细腻    缺点：过于繁复的描述，难以尽收的伏笔。</span><br>
<span>    总结：繁复与白描带来了人物的复杂，也带来了心理上的烦躁，一方面确确实实体会到了什么是克系，另一方面也确确实实是“啰嗦”。这本书相对于上本《限制级末日症候》来说，在自嗨方面有了很大的进步，虽然是从起点转到刺猬猫，但反而更贴切于主流。（但这个所谓的主流也是离真正主流差很远的主流）    并且在连载中还有彩蛋，是有关于《限制级末日症候》大纲。    回到本书，简而言之就是非常需要电波，非常需要时间的克系修仙都市文。</span><br>
<span>36. 《剑与魔法与东方帝国》作者：大英柱石梅中堂 评分：7.0    连载作品。刺猬猫。古代架空穿越。    总结：全正剧也好，全架空也好。可惜就可惜在正剧的架子，撩骚的心，满肚子的私货。有趣也有趣在正剧的架子，书客的一脉相称的美少女，满肚子的私货。</span><br>
<span>37. 《理想的小白脸》 作者：渡边恒彦 评分：8.5    连载作品。日轻。异界政治。    结：去年推过，今年继续推，用于填补分类。    8.5的评分除了作品本身的质量以外，漫画改编的也很好。另外就是那个“异域风情”了，不同视角下的同题材不同处理办法，这本身就是值得一读的。就像是大罗罗的作品，很多人批判他软弱。但这种软弱本身对照同类型的其他作品就是一种可读点。</span><br>
<span>38. 《大唐键侠》 作者：赤军 评分：-    连载作品。有毒小说。中唐乱局。    总结：军大的小说在网文里诸如考据、行文的硬指标都是有块牌子的，这方面已经在之前的《汉魏文魁》、《勒胡马》证明过了。这本小说可以看出是想在人物上做突破。    不得不说，军大在写小人时那真是活灵活现，之前的作品《汉魏文魁》虽然从网文来说并不是很顺畅的作品，但是主角的形象那是刻画的入木三分，包括随着地位、历程的变化而发生的变化，还包括与同一个人不同时期的人际关系的变化。最后看下来发现虽然看着是只乌鸦，其实是只鸿鹄。    而《勒胡马》想做人物上的突破，前半段英雄气概十足，后半段有些垂拱而治的君王味道，但从观感来看就寡味不少。回到这本书来说，魂穿后马上被识破也是少有的桥段，而从惯有的书生变成粗中有细但是热血上来冲冲冲的莽夫。    从目前来看人物的性格与个性都抓人，但是侍奉的君主实在是令人无语。同时一如既往的追求文字上的细腻也导致剧情的慢热，还有就是过于稳定的更新。当然，对于这种作品慢工出细活是好事。就是一个是有毒毕竟不是起点，比较小众。另一个就是过于抠细节会导致丧失热情、没有余味，剧情停滞，这其中的代表就是《最风流》。</span><br>
<span>39. 《骑砍风云录》 作者：鲜花和辣椒 评分：8.0    连载作品。异界西幻。    总结：说是骑砍同人，其实更像是有“骑砍”之名金手指的异界文。虽不知道有意还是无意，看这本书的时候想到了很早之前看《兽血沸腾》。所以给这个分的原因不仅是因为情怀，也是因为真的适合放松的时候读。</span><br>
<span>40. 《交互式小说|冒险者公会》 作者：下午是妖 评分：-    连载作品。剑与魔法类跑团。第二人称视角    总结：很有趣的一本书。作者像是DND里的DM，读者就是做选择的人。前期的特点还不明显，到中期发现就是无良刁民与认真DM之间的打擂台。    当然除了在网文里新颖独到的表现形式外，作者认认真真的态度也是非常重要的。好剧本常有，好DM不常有，这是跑团时的经验。放在这本书亦是如此。</span><br>
<span>41. 《即鹿》 作者：赵子曰 评分：8.5-    连载作品。架空历史。架空的类东晋。    优点：文笔扎实，考据严谨。    缺点：之前的作品没有一本完结，这本慎重。    总结：单从作品上来说一如既往的保持着高水准，当然也有一如既往的特点。一个是主角的“穿越者”属性不够突出，当然比之前的《最风流》已经好很多了。另一个是对于女性角色的构筑，如何不踩雷是一个网文写作的重点。    有些读者觉得主角风采不够，甚至不如里面的许多配角，比如令狐奉。虽说邪道角色固然风采夺目，却是一口烈酒，而王道角色虽然一时风华被遮，但却绵柔悠长。多多益善固然如天仙下凡，但将兵十万却可将将。所以我并不认为主角之前的“龟”就是毒点，如果作者能把主角的心路旅程与变化写好，那反而是亮点，士别三日当刮目相待嘛。    另外私货是网文的特点不得不品尝，个人对这本书里的私货感觉并不差，也没看到评论区与章评有爆点，就不展开了。    最后要注意作者虽然各种保证，但毕竟之前作品都没完结，希望这次不要让人失望呀。</span><br>
<span>42. 《道门法则》 作者：八宝饭 评分：7.0+    完结作品。官场修仙。    总结：这是一本优点和缺点都很明显，但是优点或者说特点独到的小说。物以稀为贵，网文也是商品嘛。    回到作品本身，这本书前期毒点还是蛮多的，包括一些设定都比较陈旧，但考虑到这本书成书时间还是能够理解的。亮点就是如标题所说的官场修仙，在很多情况下就是以修仙之名行官场之事，尤其是在前中期没进超凡之前。    政治是妥协的产物，在这种基调下的这本书的画风也和其他的不一样。对于什么样的敌人是死敌，什么样的敌人能够在某些利益下成为盟友，都是有不同的划分。    后期的话有亮点也有不足点吧，不足点大致就是大纲文、力量逐渐崩坏、伏笔难以回收、感情戏有些弱。亮点就是农业国向工业国的转变，什么是务虚，什么是看起来正确的务虚。    全文的八股文是特点，也是少有的贯穿全文且保持水准的东西。虽说是披着仙侠皮的官场文，但是该有的科仪法事作品里倒是头头是道。</span><br>
<span>    42是宇宙的终极答案，所以以上就是全部内容。    欢迎大家理性讨论，交换书单。    最后再重申一下，该总结是完全个人主观向。</span><br>
</p><p><b>Louis417: </b><br>
<span> 本帖最后由 Louis417 于 2020-3-7 20:15 编辑 </span><br>
<span>word复制过来的排版真的是头疼。编辑了两遍，终于能看了。</span><br>
</p><p><b>requiem116: </b><br>
<span>感觉现在只要沾点现代背景就很容易踩雷</span><br>
<span>降魔，空想，魔门正宗都还挺好看的</span><br>
<span>不过紫青都帅最新这本看的乖乖的。。。</span><br>
<span>打算去看看奥数之主</span><br>
</p><p><b>無想の風: </b><br>
<span>我推一本《交互式小说丨冒险者公会》</span><br>
<span>https://book.qidian.com/info/1015064014</span><br>
<span>相对较少的第二人称作品，主角就是作者笔下的作为冒险者工会会长的“你”，进行公会管理的日常。新手图中主角基本不用亲自下副本，但听性格各异的冒险者汇报任务就很有趣；很多细节隐藏在一系列任务中，比起主角大开后宫，我觉得顺着这些线索看各方势力互斗更有趣。</span><br>
<span>经常会出现各种选项，比如该扩建什么功能建筑、招聘何种职员（不是招聘冒险者，而是为冒险公会服务的职员）、是否干涉冒险者选择任务、空闲之余去哪里闲逛或者社交，等等，每章结束时读者可以留言给作者，他根据读者的选项继续往下写。我看到第一部分结束，打完新手小镇，成功在三方面势力之间纵横捭阖，不仅全身而退，还大杀四方，中间有很多骚操作非常有趣。</span><br>
</p><p><b>无面: </b><br>
<span>现在是不是基本没有恐怖类的了？感觉不少灵异作品都没了</span><br>
</p><p><b>水上由崎: </b><br>
<span>ok，谢推书，围棋这本已经在看了</span><br>
<span>另外问下这里除了姬叉和也闲还有别的什么是后宫文……</span><br>
</p><p><b>白鞋: </b><br>
<span>量大管饱而且我在看的几本评价都差不多，感觉其他的也可以都看看。谢谢楼主推书</span><br>
</p><p><b>Louis417: </b><br>
<span>水上由崎 发表于 2020-3-7 22:48</span><br>
<span>ok，谢推书，围棋这本已经在看了</span><br>
<span>另外问下这里除了姬叉和也闲还有别的什么是后宫文…… ...</span><br>
<span>额，其实不少。比较有意思的且感情戏上值得推荐的，二次元的画风的《我的女友是声优》。</span><br>
<span>火影同人的《木叶之团藏》 （这个作者应该是之前写众星之主的那个）</span><br>
<span>然后电视剧画风的渣男男主《我真没想重生啊》</span><br>
<span>仙侠的话除了姬叉之外蛤蟆的《一剑斩破九重天》</span><br>
<span>那本日轻的《理想的小白脸》不是一般画风的后宫。</span><br>
</p><p><b>Louis417: </b><br>
<span>无面 发表于 2020-3-7 22:47</span><br>
<span>现在是不是基本没有恐怖类的了？感觉不少灵异作品都没了</span><br>
<span>嗯……灵异爆发了一小阵子收到了有关部门的注意然后就没有了。那种恐怖小说几本都不见了，都是往战斗或者是异能去靠了。</span><br>
<span>克苏鲁、SCP的题材倒还是有一些，但也不能往异灵那个方向去套。</span><br>
</p><p><b>louge19891020: </b><br>
<span>水上由崎 发表于 2020-3-7 22:48</span><br>
<span>ok，谢推书，围棋这本已经在看了</span><br>
<span>另外问下这里除了姬叉和也闲还有别的什么是后宫文…… ...</span><br>
<span>《我的女友是声优》，不过我三章败退了……</span><br>
</p><p><b>最好不说: </b><br>
<span>louge19891020 发表于 2020-3-7 23:06</span><br>
<span>《我的女友是声优》，不过我三章败退了……</span><br>
<span>前期是一般，后面进了樱花庄开了感情线后观感一下就上来了</span><br>
</p><p><b>Louis417: </b><br>
<span>requiem116 发表于 2020-3-7 22:41</span><br>
<span>感觉现在只要沾点现代背景就很容易踩雷</span><br>
<span>降魔，空想，魔门正宗都还挺好看的</span><br>
<span>不过紫青都帅最新这本看的乖乖的 ...</span><br>
<span>之前那本刚开局不就就因为种种原因TJ了，所以对他的新书并没有很关注。看语气来是雷了。</span><br>
</p><p><b>miao123147: </b><br>
<span>大医凛然这玩意居然也推 看到整天强调主角多帅 然后一堆女人发花痴 然后为了秀主角各种违规操作 我就呵呵了</span><br>
</p><p><b>takami: </b><br>
<span>最好不说 发表于 2020-3-7 23:08</span><br>
<span>前期是一般，后面进了樱花庄开了感情线后观感一下就上来了</span><br>
<span>没想到在泥潭居然也会有这种评价，果然和漫区是两个论坛吗</span><br>
<span>个人感觉作者某些不懂装懂和时间线混乱的描写非常毒</span><br>
</p><p><b>阿鼻屎: </b><br>
<span>交互式小说感觉很有趣啊</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>wuwo2: </b><br>
<span>miao123147 发表于 2020-3-8 00:09</span><br>
<span>大医凛然这玩意居然也推 看到整天强调主角多帅 然后一堆女人发花痴 然后为了秀主角各种违规操作 我就呵呵了 ...</span><br>
<span>所以成绩被手术直播间给超了，算是天道昭彰？</span><br>
</p><p><b>Nihlathak: </b><br>
<span>稳健师兄怎么说呢...一开始还行，后面主角一门心思要给玉帝打工。进编制这么好吗。。反正我被这个劝退了</span><br>
</p><p><b>政委骑脸: </b><br>
<span>Nihlathak 发表于 2020-03-08 08:50:14</span><br>
<span>稳健师兄怎么说呢...一开始还行，后面主角一门心思要给玉帝打工。进编制这么好吗。。反正我被这个劝退了 ...不说截阐人教跟西方的一代弟子，就说上面的五位圣人，再上面的天道老爷，哪个碾死主角不跟碾死个蚂蚁一样？更何况封神大劫，圣人之下，皆为蝼蚁，谁都跑不了。没什么比天庭编制更稳了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Louis417: </b><br>
<span>阿鼻屎 发表于 2020-3-8 05:44</span><br>
<span>交互式小说感觉很有趣啊</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>有种看跑团视频的感觉，比跑团视频多了参与感，但也更抽象。</span><br>
<span>从中期开始变成了作者和刁民读者之间的共舞。</span><br>
<span>读者冲着看热闹不嫌事大，竞选作死内容。而又是网文，不能直接BE，作者就要更种圆。</span><br>
</p><p><b>蜂蜜620: </b><br>
<span> 本帖最后由 蜂蜜620 于 2020-3-9 14:26 编辑 </span><br>
<span>虽然让我推书我也这么写，自己看的很自然。</span><br>
<span>可是作为没看过的来看就像在看观后感。</span><br>
<span>也不对。就是怪怪的不像推书</span><br>
</p><p><b>廿卄廿: </b><br>
<span>我有一柄打野刀，蛮好看的，主角是打得过就以拳交心，打不过就是辩证唯物注意嘴炮</span><br>
</p><p><b>vitarrow: </b><br>
<span>看完了。。。大部分都不和胃口，可能我比较挑食，。。</span><br>
</p><p><b>不应: </b><br>
<span>骸骨这个太监文怎么也放进去的</span><br>
</p><p><b>adonai: </b><br>
<span>明日之劫，这书我之前推过，但我现在已经追不动了，优点是作者水的很快，高产似那啥，但实在是看累了，7.5</span><br>
<span>烂柯棋缘，异世界的仙侠旅行大冒险，挺别致的一部，属于一旦放下再捡起来是要看心情的游记类网文，7.9</span><br>
<span>黎明之剑，我还是很喜欢的，不太满意的是别说后宫，连女主估计都没，适合多攒点再看，8.1</span><br>
<span>天启预报，文笔很好，真的很好，尤其是打斗，女性角色很多，后宫开的爽，这点比黎明之剑爽多了，适合多攒点看，8.1</span><br>
<span>诡秘之主，适合追着看，每天爬更新然后来吐槽应该会很有趣，我从第一大章结束攒到了现在，有点后悔没追着看了，吐槽什么的应该已经看不过来了</span><br>
</p><p><b>糊状物: </b><br>
<span>'咫尺之间人尽敌国'主角近来精神病有康复迹象。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>Louis417: </b><br>
<span>蜂蜜620 发表于 2020-3-9 14:23</span><br>
<span>虽然让我推书我也这么写，自己看的很自然。</span><br>
<span>可是作为没看过的来看就像在看观后感。</span><br>
<span>也不对。就是怪怪的不像 ...</span><br>
<span>这个说的有道理啊。</span><br>
<span>的确作为单独的推书贴不够纯粹，更像是混合了读后感的产物。</span><br>
<span>这方面来看的话还是要多写写……再客观点，不写长评写优劣比较直观。</span><br>
<span>读后感内容可以放在专题推荐这种框架下详细描述或许会比较好？</span><br>
</p><p><b>Louis417: </b><br>
<span>不应 发表于 2020-3-10 02:06</span><br>
<span>骸骨这个太监文怎么也放进去的</span><br>
<span>弱鸟的文没正式切掉呢。</span><br>
<span>八开奇侠的作品只能说是不定期更新……</span><br>
</p><p><b>titians: </b><br>
<span>感觉楼主的口味偏宅向一点。降魔专家这种文风我不太喜欢，而道门法则这本去年被一致好评的书，我感觉评分又略低了点。</span><br>
</p><p><b>Louis417: </b><br>
<span>titians 发表于 2020-3-10 18:35</span><br>
<span>感觉楼主的口味偏宅向一点。降魔专家这种文风我不太喜欢，而道门法则这本去年被一致好评的书，我感觉评分又 ...</span><br>
<span>是这样的，现在口味偏宅。</span><br>
<span>道门法则一个是套路久远，以及前期非官场部分血崩，还有就是后期大纲水文过分了。</span><br>
<span>以及很多伏笔都没有回收，甚至最后船长回归也是上盟主后才填坑的。</span><br>
<span>其实这本书本身出发点就独特，再加上在修仙的部分构思也独特，如果能详细展开的话，其实能更上一层楼。不过考虑到是入宫复出的，能完本已经很好了，大纲都不是回事……</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>托身白刃里，浪迹红尘中</span><br>
<span>文笔和情节都是一坨翔，抄一世太明显了，这也好意思7.0？</span><br>
<span>降魔专家更是翔</span><br>
</p><p><b>玄戍: </b><br>
<span>大部分没看过，mark</span><br>
</p><p><b>洗衣粉的良心: </b><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2020-3-11 11:00</span><br>
<span>托身白刃里，浪迹红尘中</span><br>
<span>文笔和情节都是一坨翔，抄一世太明显了，这也好意思7.0？</span><br>
<span>降魔专家更是翔 ...</span><br>
<span>降魔专家怎么就翔了，和限制级一样，都是中二被唯心世界影响而不自知的故事</span><br>
</p><p><b>洗衣粉的良心: </b><br>
<span>我觉得马恩的日常与其说是修仙，不如说是男主对神秘不够了解，基于传统文化给自己身上的神秘命的名，书里没有修仙的体系也没有具体的描写，放在修仙分类里不恰当，容易引起没读过的读者误会。</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>洗衣粉的良心 发表于 2020-3-11 11:42</span><br>
<span>降魔专家怎么就翔了，和限制级一样，都是中二被唯心世界影响而不自知的故事 ...</span><br>
<span>文笔和叙事手段很差，就比上面的白刃好一点点</span><br>
</p><p><b>Louis417: </b><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2020-3-11 11:00</span><br>
<span>托身白刃里，浪迹红尘中</span><br>
<span>文笔和情节都是一坨翔，抄一世太明显了，这也好意思7.0？</span><br>
<span>降魔专家更是翔 ...</span><br>
<span>弱鸟宇宙关一世什么事，</span><br>
<span>以为是抄一世的，但说得明白本来就是乱来武斗无限流。</span><br>
<span>喷降魔专家更不在点子上……</span><br>
<span>你要说看不惯第一人称那也是情理之中，</span><br>
<span>说文笔和叙事手段不行，看来日系新本格在阁下眼中肯定是一无是处的那种吧。</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>Louis417 发表于 2020-3-12 00:37</span><br>
<span>弱鸟宇宙关一世什么事，</span><br>
<span>以为是抄一世的，但说得明白本来就是乱来武斗无限流。</span><br>
<span>初入冒险殿那段完全就是一世初入六道轮回殿的翻版，这还有脸说</span><br>
<span>降魔的文笔叙事就是翔，日系轻小说之类的本来就是渣渣。</span><br>
</p><p><b>资本剑客: </b><br>
<span>永序之鳞不太行，主角不像是巨龙就是个龙形态的人，剧情也很平淡</span><br>
</p><p><b>Minamizawa83: </b><br>
<span>严肃文学大兴可期！</span><br>
</p><p><b>梁皇无忌: </b><br>
<span>奶瓶的三本书我个人还是更推荐1855，原因就是史高治麦克唐纳最不像人。第二推荐的也是法兰西之狐，这一本可能是奶瓶几本小说里最有故事味道的一本不过代价就是私货最少。1630其实可以不看，不是那些争议而是这本书既没有1855的私货满满又不像法兰西之狐一样充满可读性。</span><br>
<span>师兄我觉得现在已经有点变味了，从稳健苟从心变成了被害妄想症。还有就是控股的有点过分，云霄股泡沫现象太严重了。小琼峰三傻的股价一言难尽。</span><br>
<span>鶸的书没有好坏就是一个电波的问题。</span><br>
<span>特摄看的就是傻逼孟黑猪怎么坑钱。就是不知道是不是因为主角年龄越来越大导致最近有淘米转职女主角的迹象。对于这一点我想说你要么别写要么就干脆点，别两边不到岸。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI TAS-AN00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>梁皇无忌: </b><br>
<span>不应 发表于 2020-3-10 02:06</span><br>
<span>骸骨这个太监文怎么也放进去的</span><br>
<span>昨天出来了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI TAS-AN00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>带翅膀的饺子: </b><br>
<span>🐎</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1917653[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
