<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>哪些省才是高考地狱模式：结论可能和想象中不太一样</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>哪些省才是高考地狱模式：结论可能和想象中不太一样</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:42:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>哪些省才是高考地狱模式：结论可能和想象中不太一样[300-350]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1830389-1-1.html</link>
      <description>哪些省才是高考地狱模式：结论可能和想象中不太一样&#13;
前言：
&#13;
不同省份的高考难度，一直是一个撕扯严重的问题。当然了，每个地方的人，都会觉得自己是比较难的那一个。因为其实不管在哪里，高考都是件不容易的事情。但是周围的人讲什么地方考试难，大部分人都是以主观体验或者单一指标来讲的，比如周围学霸如何多，考试分数如何高，每天学习如何晚，主观体验，每个人都是不同的，就会出现撕逼许久，撕不出结论的情况。而本文，我们希望以若干个客观指标的量化比对，来评价并排序中国各省的高考难度，看一看哪些省份高考是地狱模式，哪些省份高考是简单模式，量化的指标，是客观的，这样的评价，是争议更小的。
&#13;
中国高考有一个好处，就是最终评价指标是一维且线性的，即同省份内每个人的高考的成绩，是可以直接比对的，这样，对“好”的评价，就变得很公平，而基本上，大学的排名，也很大程度上符合高考分数，“更好的大学”一般对应“更高的高考录取分数”。清华北大优于985/211大学，985/211大学优于普通一本，一本优于普通二本三本。当然也有特殊情况，我们这边讨论普遍情况。
&#13;
但高考录取，本质上是一种“省内筛选”，是全国各个高校，以省(直辖市，自治区)为单位进行招收录取的，高考的竞争，也是一种“省内竞争”，而各省之间的录取难度是有所不同的。我们今天，就是希望能够通过量化指标，比对各省高考的难度差异。
&#13;
摘要(具体内容和过程会在下文第4章详细论述)：
&#13;
各个省份之间高考难度是不同的，而各省高考的“竞争激烈程度”，其实是有可比量化指标的，通过这些指标可以横向对比各省之间的高考竞争激烈程度。我们采取的指标是“录取率”(或者说考取率)，即“该省所有高考人数中，考上XXX(985/211/一本/清北)的比例”。
&#13;
录取率是一个相当可测可比的指标，和人口和录取数量都有关，因为现行高考体制其实本质上是省内竞争，即不同的学校对不同的地区其实是有招生指标的，故若一个地区好学校录取率低，则反映这个地区高考竞争激烈程度高。我们认为用录取率来衡量高考激烈程度，是比用“高考人数”和“录取人数”更优的。不管该地区好学校多寡，人口多寡，录取率总是一个比较客观可比的因素，我好学校少，但985整体录取率(考取率)高也行啊，我人少，但是别的学校给我们名额也相对更少，也没用，所以“录取率”是更客观可比的指标。
&#13;
而这三个指标中，我们设定每个指标满分都是100分，最低分是40-45分，而该指标处于全国平均水平时，我们给其打65分，故整个分数波动范围是120-300分，全国平均水平应该是195分。
&#13;
结果可以看到，得分最低的地区，只有145分，而得分最高的地区，有290分，不得不说是很大的差距。我们按照高考优势程度，把全国不同省份分为6档难度，高考最简单的为第1档，高考最难的为第6档，按照不同难度，将全国不同地区高考分为优惠模式，普通模式，困难模式，噩梦模式和地狱模式。1-3档(优惠模式，普通模式)是比全国平均值是容易的，4-6档(困难模式，噩梦模式，地狱模式)是比全国平均程度难的。新疆的总体高考难度恰好和全国平均平齐。
&#13;
第1档地区(优惠模式)
&#13;
北京，上海，天津
&#13;
第2档地区(优惠模式)
&#13;
西藏，青海，宁夏，吉林，辽宁
&#13;
第3档地区(普通模式)
&#13;
福建，海南，湖北，陕西，黑龙江，内蒙古，新疆
&#13;
第4档地区(困难模式)
&#13;
重庆，浙江，湖南，江西，河北，江苏，贵州，甘肃
&#13;
第5档地区(噩梦模式)
&#13;
山东，四川，云南，安徽，广西，山西
&#13;
第6档地区(地狱模式)
&#13;
广东，河南
&#13;
印象流的事情很多，我们就是希望用数据量化的方式，打破印象流，构筑更量化客观的评价体系。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23YxU.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E238P0.jpg
&#13;
1：首先我们得有个概念——高考是个什么难度级别的考试
&#13;
首先从全国总体来看，实际上，能考上大学的人，没有很多人想象的那么多。
&#13;
中国每年出生人口在1500-2500万。现在参加高考的人是2000年左右出生的，每年——
&#13;
全国出生人口大约1900万(100%)，这其中，
&#13;
全国参加高考的人大约是920万人(48%)，
&#13;
全国本科录取人数约309万人(16%)，也就是说，不管你被什么本科录取了，就算是最普通的三本，也已经是6选1的突出人才了，
&#13;
全国一本录取人数是114万人(6%)，也就是说，不管能考上什么样的一本学校，都已经是16选1的精英了。这还是这几年一本大规模扩范围后的情况。即便一本高校范围扩大了很多，录取一本依然是一件只有6%概率的很难的事情。
&#13;
全国211高校录取人数约46万人(2.4%)，也就是说，全国同龄人中只有2.4%的人能考上上211高校，这些高校包括东北林业大学，太原理工大学，延边大学这样的，很多人可能并没有听说过的学校，很多人可能并不觉得能考上个东北林业大学，延边大学是件特别厉害的事情，但是，能考上这些学校的，已经是40选1的超级精英了。
&#13;
全国985高校录取人数约15万人(0.8%)，也就是说，考上985高校，实际上是战胜了99%的同龄人的。如果你周围有中国海洋大学，西北农林科技大学等学校的同学，你可能觉得，他也就是个普通的同学，但是如果有人告诉你，某件事情，99%的人都会被淘汰，做不到，只有1%的人能做到，你可能又会觉得能做到这个事的人特别厉害，实际上，这两件事是同一件事。能考上中国海洋大学，西北农林科技大学或其他任何一所985高校，就是击败99%的同龄人，精英中的超级精英。
&#13;
全国清北录取人数约6600人(0.03%)，清华和北大，无疑是中国的TOP2高校。当然这6600人，主要是指通过高考和统一自主招生录取的普通学生，实际上清北每年本科生招生还会多一些，比如有特殊荣誉的人(比如运动员)，海外学生等。从高考渠道录取的6600人来说的话，清华北大在同龄人中的录取率，仅0.03%，万里挑三，堪称人中龙凤。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23J2T.jpg
&#13;
总体来说，虽然你可以感觉你周围很多985,211，甚至清华北大的朋友，但是这可能是幸存者偏差，高考这个考试可能比很多人想象的难得多。同龄人中能上本科的比例16%，一本的比例6%，211的比例2.4%，985的比例0.8%，清北的比例0.03%。
&#13;
2：未来高考人数会变少吗？——2035年以前至少不会
&#13;
另一个问题，很多人可能会说，“中国出生人口不是变少了吗？高考人数也应该变少了吧，未来高考应该不会这么难了吧。”
&#13;
答案是否定的，至少到2035年前，高考只会竞争越来越激烈。
&#13;
一般人高考要到18岁，所以我们往前推18年来计算适龄人口数，以出生人口计算，2024年左右是高考适龄人口最少的一年，从2024年，到2034年，高考适龄人口都会持续增长，所谓出生人口出现下滑，是2018年的出生人口，那么基本上来说，需要到2036年，这部分出生的人口，才会参与高考，至少2035年前，高考竞争都会变得越来越激烈。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E2315q.jpg
&#13;
而另一方面，尽管2015-2018年高考适龄人数是在减少的，但是高考人数其实是增加了的。这体现了高考参考比例的一个提高，一方面也反映出，中国教育这几年其实是发展了，为更多人提供了参考机会。但不管怎么说，高考的竞争烈度在2035年之前，都可预见的会越来越激烈。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23lan.jpg
&#13;
3：全国各地高考人数差异巨大——有的省100万考生，有的省只有2万
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23GGV.jpg
&#13;
各省高考人数是差异巨大的，以2018的数据来看，河南近100万考生，广东75万，山东&amp;四川&amp;安徽也都是50万+的级别，但西藏，青海，上海等地高考人数不足5万。
&#13;
高考人数是各地高考难度差异最大的基本盘，但是各地录取人数也不是完全跟着人口走的，更重要的反映高考经济激烈程度的指标是录取率。我们更倾向于用录取率指标来描述各地高考难度。有些地方人口虽然不多，但是录取也不多(如海南)，所以总体来说，还是用录取率衡量，更符合实际情况一些。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23Ur4.jpg
&#13;
4：客观量化打分——各地高考难度评级
&#13;
终于到重头戏了，我们试图用量化的方式，来客观评价各地高考的难度。而因为中国高考的公平，线性可比等因素，我们评价各地“高考难度”我们采取的方式是评估各地“高考竞争激烈程度”。
&#13;
而“竞争激烈程度”，其实是有量化指标的。我们采取的指标是“录取率”(或者说考取率)，即“该省所有高考人数中，考上XXX(985/211/一本/清北)的比例”。
&#13;
录取率是一个相当可测可比的指标，和人口和录取数量都有关，因为现行高考体制其实本质上是省内竞争，即不同的学校对不同的地区其实是有招生指标的，故若一个地区好学校录取率低，则反映这个地区高考竞争激烈程度高。我们认为用录取率来衡量高考激烈程度，是比用“高考人数”和“录取人数”更优的。不管该地区好学校多寡，人口多寡，录取率总是一个比较客观可比的因素，我好学校少，但985整体录取率(考取率)高也行啊，我人少，但是别的学校给我们名额也相对更少，也没用，所以“录取率”是更客观可比的指标。
&#13;
而为了减少偶然指标扰动，我们采取多维度“3+1”评估模式，3即“985录取率”，“211录取率”，“一本录取率”三个录取率来计算得分，加上一个“清华北大录取率”进行额外评判(因为方差过大，这个指标不算得分)，最后进行得分排名。
&#13;
有些地方985录取率高，但是一本录取率低，有的地方211录取率低，但是一本录取率高，各地皆不一样，所以我们采取三个指标的共同排名来评估各地高考竞争烈度，一定程度也能指导民办高校的扩张方向——“向更需要高校的地方去扩张。”
&#13;
而这三个指标中，我们设定每个指标满分都是100分，最低分是40-45分，而该指标处于全国平均水平时，我们给其打65分，故整个分数波动范围是120-300分，全国平均水平应该是195分。
&#13;
结果可以看到，得分最低的地区，只有145分，而得分最高的地区，有290分，不得不说是很大的差距。我们按照高考优势程度，把全国不同省份分为6档难度，高考最简单的为第1档，高考最难的为第6档，按照不同难度，将全国不同地区高考分为优惠模式，普通模式，困难模式，噩梦模式和地狱模式。1-3档(优惠模式，普通模式)是比全国平均值是容易的，4-6档(困难模式，噩梦模式，地狱模式)是比全国平均程度难的。新疆的总体高考难度恰好和全国平均平齐。
&#13;
第1档地区(优惠模式)
&#13;
北京，上海，天津
&#13;
第2档地区(优惠模式)
&#13;
西藏，青海，宁夏，吉林，辽宁
&#13;
第3档地区(普通模式)
&#13;
福建，海南，湖北，陕西，黑龙江，内蒙古，新疆
&#13;
第4档地区(困难模式)
&#13;
重庆，浙江，湖南，江西，河北，江苏，贵州，甘肃
&#13;
第5档地区(噩梦模式)
&#13;
山东，四川，云南，安徽，广西，山西
&#13;
第6档地区(地狱模式)
&#13;
广东，河南
&#13;
这个结果是用各省三项录取率总体加分得到的，可以说是量化且客观程度较高的评分。
&#13;
北京，上海，天津雄踞前三，这个意料之中，但这并非直辖市的问题，同样作为直辖市的重庆只排在第16，西藏，青海，宁夏，紧随京津沪其后，都是高考比较友好的地区，也算是印象中的事情，而吉林，辽宁高考也很友好，这个之前印象不深。
&#13;
河南位列倒数第一，堪称全国高考最不友好的地区，这个也是印象中的事情。但是广东排倒数第二，让人有点惊讶，确实，广东人口众多，高考人数也众多，但是本地高校并不算突出，录取程度也较低，是全国最需要补足的地区之一。难得的是，广东这么多年，一直是处于地狱模式的高考，但是却没有人经常提。
&#13;
此外，山东虽然人也很多，高考虽然也很不友好，但是比河南广东还是稍微友好一些。
&#13;
从录取率上来说，江苏和湖北，这两个传统印象中的“高考熔炉”，其实没有那么难，也就是处于普通模式，或者困难模式。
&#13;
印象流的事情很多，我们就是希望用数据量化的方式，打破印象流，构筑更量化客观的评价体系。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23YxU.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E238P0.jpg
&#13;
接下来，我们来分析一下各省具体的录取率和打分数据
&#13;
全国各省985高校录取率
&#13;
985录取率：指该省所有高考考生中，被985高校录取的人数比例。
&#13;
从985录取率来看，全国平均大约是1.62%(这个是所有高考考生为分母，而不是所有高考适龄人口做分母)。
&#13;
新疆，湖南大致是处于全国平均水平的，评65分，天津5.9%，上海5.3%，北京4.3%远高于全国平均水平，吉林，青海也都在3%以上。
&#13;
而985率最低的地区，是安徽，河南等地，大约在1.1%左右。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23NMF.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23aqJ.jpg
&#13;
全国各省211高校录取率
&#13;
211录取率：指该省所有高考考生中，被211高校录取的人数比例。
&#13;
从211录取率来看，全国平均大约是5.01%(这个是所有高考考生为分母，而不是所有高考适龄人口做分母)。
&#13;
北京14.0%,上海13.58%依然是遥遥领先，而天津不是第三，第三的是西藏，西藏的211录取率超高(和其高考考生本身只有2万多有关)，但是其实西藏的985录取率并不那么高。天津，青海，吉林，宁夏等地区依然是非常友好，录取率较高。
&#13;
江苏，贵州，湖北等地，211录取率接近全国平均水平，评65分。
&#13;
而广东位列这个榜单倒数第一，甘肃安徽分别列倒数二三位，广东作为全国数一数二的人口大省，教育资源实在谈不上优秀，急需补足。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E230aR.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23wZ9.jpg
&#13;
全国各省一本高校录取率
&#13;
一本录取率：指该省所有高考考生中，被一本高校录取的人数比例。
&#13;
从一本录取率来看，全国平均大约是12.43%(这个是所有高考考生为分母，而不是所有高考适龄人口做分母)。
&#13;
北京一本录取率30.5%，继续雄居全国第一，而且显著高于天津的24.1%和上海的21.8%。但是京津沪还是无悬念位列前三。西藏一本率缺失，没有有效数据，我们采取西藏211录取率的得分来代替。其后宁夏，福建，海南，辽宁等地都是一本录取率比较高的地区。
&#13;
吉林，新疆一本率接近全国平均水平，评65分。吉林在一本率上，并非特别突出。
&#13;
而一本率排行倒数的，包括河南，广西，山西，江西等，都是一本录取率较低的地区，这也比较符合一般印象。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23hdA.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23yRK.jpg
&#13;
最后说一个指标：清北录取率
&#13;
清北录取率：指该省所有高考考生中，被清华北大录取的人数比例。这个数主要包括高考渠道(包括自招加分)进入清华北大的人数，还有一些特殊入学方式(比如推荐，运动员，外国人)等方式没有计入内，所以比总清华北大入学人数应该会少一点。清北录取率这个各省市方差过大，对比起来相对比较困难，我们不计入总分，但我们也列出数据权做参考。清北录取率这个单位不是百分之%，而是千分之‰。
&#13;
北京的清北录取率9.1‰，而云南的清北录取率近0.34‰，相差二十几倍，有点方差过大，这和清华北大本身在北京当然也有一定关系。上海4.31‰，天津2.79‰，京津沪依然是雄踞前三，而且和其他省市差距相当之大。其他清北录取率较高的地区包括辽宁，浙江，吉林，青海等。
&#13;
值得一提的是，海南，西藏的清北录取率其实并不算高。这和一般的印象不一样，传说中，西藏都是“轻轻松松上清北”，但数据显示并不算，西藏的清北录取率是低于浙江，吉林这些地区的，甚至低于江苏这个传统的“高考熔炉”。
&#13;
清北录取率倒数前三是云南，贵州，广东，广东依然是排在非常后面的位置。
&#13;
还有一个数据是清北录取人数，但是光看人数意义不是非常大，毕竟每个省的考生数量差距非常大。比如浙江清北录取350人，四川327人，看起来数量差不多，但是考生基础差距是很大的，四川62万考生，浙江仅30万考生，在四川上清华北大其实是要更难的一件事情。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23rPx.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23BI1.jpg
&#13;
5：上海能上到高中的人只有一半？——这是全国各地的普遍情况
&#13;
很多人常说到一个问题：上海虽然高考容易，但是前面太难了，在上海，只有一半人能上到普通高中，另外一半人连高中都上不了。所以上海高考相对简单，因为人之前都被筛掉了。
&#13;
这句话描述的事实是真的，但是其表达的意思是不对的。
&#13;
上海确实只有一半人能上到高中，但是全国范围内其他省市也都是这样的。我们取了2014年初中的毕业生，比对2017年高中的毕业生，来算2014年的高中入学率。得到一个结果是：全国平均高中入学率也只有54.88%，上海高中入学率55.67%，还略高于全国平均。
&#13;
高中入学率，一方面代表户口的限制，竞争的激烈程度，另一方面也反映中学建设的发展程度，西藏，云南，广西等地高中入学率显著低于平均，很重要的原因就是当地中学建设本来也有些缺失，导致高中升学率较低。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23sG6.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E236xO.jpg
&#13;
“只有一半人能升入高中”是全国普遍的现象，不是上海独特的现象。
&#13;
所以我们有一个结论，高考本质上是一种省内竞争，现在阶段参与高考的情况来看，上海北京天津，从各项录取率上来看，确实比其他省有着显著的优势。
&#13;
现在上海北京还有明显的高考优势，一定程度上是因为现在上海北京参与高考的人口还不多，但这不是静态的，而是动态的，上海北京面临的是另一个问题：外来人口的急剧涌入，使得新生人口显著增加，上海和北京的小学和中学生，正在急剧增长。但这一部分带来的竞争，刚刚体现在幼升小和小升初，还没来得及体现在高考，甚至还没来得及反映在中考。
&#13;
2000年，上海出生人口8.5万人，2016年上海出生人口22万人，2000年北京出生人口8万人，2016年北京出生人口也是20万人。我们要知道，现在参加高考的人，是2000年左右出生的人，是在一个很低的低位，而未来十几年间，上海北京高考适龄人口数，会急剧的增长，会翻倍，所以未来5-10年，上海北京高考的人数，很可能也不是现在的5,6万人，会达到10万，甚至15万这个数量级，那个时候，高考各项录取率也很可能会随之而下降。但不管怎么说，近十几年以及未来两年，在上海北京天津参加高考，是有着实实在在的录取优势的。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23gMD.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23RqH.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E232se.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23fZd.jpg
&#13;
6：部分省市点评——和想象中可能不太一样
&#13;
对于“各省市高考”，可能会有一些刻板印象，比如：西藏上清北很容易，广东高考好像不是很难，这些印象有些时候是不对的。接下来就是我们用以上数据获得的结论做总结的时候了。由于高考是“省内竞争”，高校录取名额是给到省的，我们就来总结下，各省的高考难度，到底是一个怎样的真实面貌。在总结段，我们决定和上文不一样，从后往前排，先讲高考难度最大的省份。
&#13;
河南省：地狱模式，地区高考难度排名：1。“你以为河南高考是全国最难的吗？”是的，河南是一个符合其印象的地区，他的高考真的是全国最难。一本，985,211，清北录取率，都是全国相当靠后的位置。由于河南人口众多，本地知名高校也实在有限，河南高考难这个问题可能短时间内，看不到什么解决的迹象。
&#13;
广东省：地狱模式，地区高考难度排名：2。数据下看来，广东是唯二地狱难度的地区，各项录取率是真的低，这其实也很好理解，广东人多，76万考生仅次于河南，而其实好学校录取数量也很低，别说什么广东人爱做生意，不爱考试什么的，人家福建也是这个文化，也没有广东这种地狱模式。但是却很少听广东人民说过这件事情，这一点上来说，广东人民真是好样的。但是广东的学校，确实是需要加强了，教育资源和建设，需要多关注一下广东了，广东人民真的是虽然苦，但是不说。
&#13;
山西省：噩梦模式，地区高考难度排名：3。“请列举5所山西的高校”，可能会问懵很多人，山西可是30多万考生的一个地区，本地教育资源也堪称在全国排名靠后，其高考难度其实是很大的。但是鉴于山西在全国范围内存在感都比较弱，也是那种“苦，但是说了没人听”的情况。
&#13;
广西自治区：噩梦模式，地区高考难度排名：4。和山西同样的情况，广西自治区内更是缺乏知名高校。而广西更是40万考生，高考难度其实是非常大的。但广西也是因为本身存在感薄弱，导致有苦说不出。
&#13;
安徽省：噩梦模式，地区高考难度排名：5。安徽985录取率全国倒数第一，211录取率也排名靠后，一本录取率相对还能缓和点。在安徽高考也是件艰辛的事情，不过安徽至少出了个毛坦厂中学，让人至少“有苦能说得出”，大家至少知道安徽高考挺苦的。总而言之，在安徽高考也是真的不容易的一件事。
&#13;
云南省：噩梦模式，地区高考难度排名：6。云南，和广西和山西一个问题，存在感弱，也是30万考生，本地没有太多知名高校，关注度也不高。各项录取率挺低的(比山西和广西还是稍微好点)。请多关注关注云南学子，上个大学不容易的。
&#13;
四川省：噩梦模式，地区高考难度排名：7。四川考生62万，除了河南广东，四川排第三。这也好理解，四川毕竟本身人口这么多。在四川高考并不是容易的事情，不过好在四川本地还有川大，西财等好的高校，整体录取人数也还过得去。四川人比较豁达乐观，经常见到的四川人都是乐呵呵的，所以“四川高考苦”这个事，没有造成广泛的印象。但是总而言之，从录取率综合量化评判，四川高考是挺苦的。
&#13;
山东省：噩梦模式，地区高考难度排名：8。作为中国儒家文化的起源，山东人对于“考试”的热爱程度，可以说是全国数一数二了，考生人数60万也挺多的，竞争不可谓不激烈。以至于出现“我高考不容易，先上个曲阜师范学院，以后考研出去吧”这样的景象，这也是山东人民高考不易的一个体现。不过山东高考比较不友好，是个全国范围内有印象的事情，他也就是符合印象吧。比起像广西，四川这种高考更苦，但是还没啥人知道的地方，山东人民至少有人心疼。
&#13;
甘肃省：困难模式，地区高考难度排名：9。甘肃27万考生，不算多，其985，211，清北这些高校录取比例在全国排名其实挺靠后的，但是好在其一本录取率还可以，使得其高考难度总体而言，在全国范围内还过的去。
&#13;
贵州省：困难模式，地区高考难度排名：10。贵州是全国存在感最稀薄的省份。但是其实贵州有44万高考考生，本省也没有什么知名大学，其实高考政策是挺不友好的，985录取率很低，但是令人意外的是，贵州211和一本的录取率还尚可，这里可能是有一些政策名额支持的，使得其没有变成广西，云南那样的噩梦模式。但总体来说，贵州的高考，肯定谈不上友好。
&#13;
江苏省：困难模式，地区高考难度排名：11。其实这个排名，没有体现江苏高考最变态的地方。因为这个排名，只有录取率，只是一个相对竞争难度评价体系，没有反映考试内容。而江苏高考最变态的地方，就是他的高考并不标准化，天天改革，一会3+X，一会3+2，一会又搞成3+1+2什么的，一会要学物理，一会又不学物理了。导致江苏高考的制度，是一个谜一样的存在。这无疑加重了很多学子的心理负担。总体而言，江苏高考论考试内容难度，那在全国也是数一数二，论考试令人的迷惑程度，那江苏排第二没人敢称第一。但是鉴于省内还是有很多不错的高校，南大，东大，南航，南理工，南师，中国药科，河海，南农这些，所以整体录取率上还算不错，所以江苏整体高考竞争激烈程度也就排在全国10左右的位置。
&#13;
河北省：困难模式，地区高考难度排名：12。河北省因为出了衡水中学这样全国出名的鸡血中学，加之其省内知名高校不是很多，会让人认为河北高考难度很大。但是实际上，录取率数据上显示，河北高考其实没有很多人想象的那么难，河北虽然985,211录取率不算高，但是其一本录取率还挺高的，这可能也和河北人民考试能力比较强有一定关系。
&#13;
江西省：困难模式，地区高考难度排名：13。江西总体来说，985,211录取率还尚可，一本录取率稍低，考生人数30来万，本省有一些类似于南昌大学，江西财经大学这样的还不错的学校。总体来说，江西也算中规中矩的一个地区，高考难度中等偏难。
&#13;
湖南省：困难模式，地区高考难度排名：14。湖南因为其好的中学非常多，加之湖南民风本身也比较彪悍，导致湖南高考在全国有比较强的存在感。但是录取率也不算高，整体来说中规中矩，中学阶段竞争是比较激烈，本身比较好的高校比湖北少很多。所以湖南整体高考呈现的是中等偏难的态势。
&#13;
浙江省：困难模式，地区高考难度排名：15。浙江有一点畸形，很多人说“浙江只有浙大一所好大学”，虽然有点偏激，但是也反映了一定问题，就是浙江各种985,211录取率，都和浙大有着千丝万缕的关系。所以总体来说，浙江的985,211，清北录取率，在全国都算拿的出手的排名(尤其是清北录取率，浙江清北录取率全国排名前五)，但是有点畸形，浙大在里面占据了过于重的权重。
&#13;
重庆市：困难模式，地区高考难度排名：16。北京，上海，天津，另外三个直辖市，都体现出了非常强的高考优势，唯独重庆没有。重庆的高考整体录取率，其实也就中规中矩，是一个贴近全国平均水平的地方。
&#13;
新疆自治区：普通模式，地区高考难度排名：17。新疆虽然很很大，但是人口其实不是很多，考生20来万在全国算是比较少的省份。总体来说，新疆是最体现“中规中矩”四个字的地区，每一项录取率，都在全国是处于中游位置。并没有像很多人想象中的那样“在新疆考试会不会很容易”，总体来说和重庆差不多的水准。
&#13;
内蒙古自治区：普通模式，地区高考难度排名：18。内蒙也是中规中矩的地区，高考的人数也是20来万，和新疆差不多，录取率也和新疆差不多，都是全国中游水平。
&#13;
黑龙江省：普通模式，地区高考难度排名：19。黑龙江是东三省中唯一竞争相对激烈的省，高考友好程度属于全国中等偏上的水平，各项录取率中规中矩。但是由于吉林和辽宁的存在，反而显得黑龙江竞争有点激烈了。其20万的高考人数，比吉林和辽宁多一些。未来可预见的，东三省的高考人数可能会越来越少，其高考友好程度可能还会提升。
&#13;
陕西省：普通模式，地区高考难度排名：20。陕西是一个高考比较友好的地方，32万考生人数还行不算多，本省优秀的高校也比较多，比如西安交大，西工大，西北农林，西安电子科技大，陕西师范大学等，各项录取率都还不错，教育氛围浓厚，高校多，录取率还比较友好。
&#13;
湖北省：普通模式，地区高考难度排名：21。其实湖北省是和陕西省比较像的一个地方，37万考生不算特别多，本省好学校很多，武大，华科，武汉理工，中南财经政法，地大，华中师范，好的大学非常多，教育氛围也很浓厚。但是可能是因为黄冈密卷名声在外，给很多其他省份的人造成了心理阴影，会以为湖北的高考非常难。其实湖北省的高考，从录取率各方面来说，在全国范围也是比较友好的。
&#13;
海南省：普通模式，地区高考难度排名：22。海南高考确实是挺友好的，高考考生少，一本率较高，985,211录取率也比较高，也有人因此移民去海南考试。但是这也是大家都知道的一件事情，而且海南各种录取率，可能也没有很多人想象中的那么高。海南6万高考考生，清北也只招50人，各项录取率相比同样人口基数的北京上海，那还是少的多了。总体而言，海南是高考比较友好的，但是也没有那么友好。
&#13;
福建省：普通模式，地区高考难度排名：23。同样是生意文化突出，福建高考可比广东友好多了，20万的考生数量，只有广东的四分之一。本身也不乏优秀的高校。一本录取率较高，985,211录取率也尚可，清北录取率也排名较前，福建总体来说是一个高考比较友好的地区。
&#13;
辽宁省：优惠模式，地区高考难度排名：24。从辽宁开始，就进入“优惠模式”了，即这个地区的高考，比别的地方是有显著优势的。得益于人口的流出，东三省的高考考生都不是很多，辽宁高考考生仅18万，本身还有很多优秀高校，如大连理工，东北大学，海事大学，辽宁大学等。辽宁已经是一个体现出明显高考优势的地区了。
&#13;
吉林省：优惠模式，地区高考难度排名：25。吉林高考人口更少，只有15万人，而各种高考录取在吉林省的名额却不少，使得吉林高考变得非常友好。各种录取率都位居全国前列。不过吉林有个和浙江相似的问题，就是吉林大学在省内占的权重太大了。
&#13;
宁夏自治区：优惠模式，地区高考难度排名：26。宁夏只有7万高考考生，在985,211，一本录取率上都非常高，堪称高考easy模式，宁夏也因此变成了高考移民的热门地区，很多人移民到宁夏进行高考，确实很有优势。
&#13;
青海省：优惠模式，地区高考难度排名：27。青海省只有4万高考考生，仅次于西藏，高考考生人数全国倒数第二。各项录取率都高居全国前列，堪称优惠模式下地区典范。可以说是高考非常友好的地区了，但是奇怪的是，不知道为什么好像去宁夏高考移民的人更多，去青海的少一点。
&#13;
西藏自治区：优惠模式，地区高考难度排名：28。西藏最重要的特点是，高考人数全国倒数第一，是人数最少的地方，也相对是竞争最不激烈的地方。西藏的考试是有一定优势，总体比较友好，211录取率很高(一本录取率缺失，本文用211录取率得分替代)，但是西藏985录取率并不高，清北仅在西藏招20-30个人。所以虽然西藏高考还挺友好的，但是并没有友好到“随随便便上清华北大”这个程度。
&#13;
天津市：优惠模式，地区高考难度排名：29。京津沪分列高考友好程度三甲，是全国高考最舒适的地区。从目前的985,211一本，清北录取率来说，天津的优势还拼不过北京和上海，屈居第三。但天津好处在于人口流入没有北京上海那么夸张，现在5.5万考生，可能10年后也就是6-7万考生，而北京上海现在也是5,6万的考生，10年后预计大概率是10万+考生，可能若干年后，天津就会超越上海，北京，成为全国高考友好程度排第一，高考最舒适的地区，这很有可能。天津也是个高考移民热门城市。
&#13;
上海市：优惠模式，地区高考难度排名：30。京津沪分列高考友好程度三甲，是全国高考最舒适的地区。上海985,211大学数量众多，却仅有5万考生。985,211，一本录取率，都是雄踞全国前列，而且优势非常明显。有人说“上海高考容易，但是小升初，中考难，只有一半上海人能上高中”，这话倒是没错，是只有一半上海适龄人能上高中，但是全国也就一半人能上高中，上海这一点上没有比全国难。上海小升初确实很变态，但是这是因为2000年以来，上海出生人口急剧增长，反映在了小升初。现在其实还没反映到高考，所以未来2-3年，上海的高考环境，还是会可预见的友好。 但是10年后就不好说了，现在上海5万考生，根据出生人口的走向来看，10年后预计会到10万以上。适龄人口的增多，是上海考生需要面临的最主要的问题，同样的录取名额下，5万人的考试和15万人的考试，绝对不是同一种感觉。
&#13;
北京市：优惠模式，地区高考难度排名：31。全北京就6.3万的考生，但是一本，985，211高校数量雄踞全国前列，光西北三环四环那一篇10KM*10KM的地儿，就能数出7，8个985大学。清华北大录取率，更是夸张，6万北京考生中，清北就录取了500多个学生，而75万广东考生中，清北只录取不到300人，这差距令人咂舌。未来2-3年，北京的高考优势，友好程度，也是显而易见，全国第一。但是北京和上海面临同样的问题，即人口大量涌入，2000年以来，出生人口大量增加，现在还是6万人，10年后，估计就翻上10万人。但是现在这个环境下，外地人想在北京定居，并让孩子参加北京高考，变得越来越难了……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Faerire: </b><br>
<span>反正下一年江苏考生考全国卷了。</span><br>
<span>看吧。</span><br>
<span>—— 来自 nubia NX523J_V1, Android 5.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>lpzhg 发表于 2019-5-10 17:22</span><br>
<span>我去，你这口气到底是容易还是不容易啊，别这么误导人啊</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Andro ...</span><br>
<span>你不是恍然大悟状说你明白了吗？你不是推荐你家人亲朋都来江苏高考吗，我对你这个决定表示欢迎啊，欢迎，不来是小狗。</span><br>
</p><p><b>tracan: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 19:23</span><br>
<span>我食言，再回你一次</span><br>
<span>原本以为你那傻逼脑子好不容易能明白逻辑，可以夸奖一下，结果你个傻逼又说出这种话 ...</span><br>
<span>笑死。这里比较录取率的多少，不定量还有什么讨论的意义，按你的定性的思路，是不是还得比较一下两省高考生的自杀率啊，毕竟也是影响分母的嘛。现在国家真是发展了，连你这种满嘴粪便的“人”都可以上网了。</span><br>
</p><p><b>tracan: </b><br>
<span> 本帖最后由 tracan 于 2019-5-10 19:54 编辑 </span><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 19:23</span><br>
<span>我食言，再回你一次</span><br>
<span>原本以为你那傻逼脑子好不容易能明白逻辑，可以夸奖一下，结果你个傻逼又说出这种话 ...</span><br>
<span>文明第一</span><br>
</p><p><b>tracan: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 19:23</span><br>
<span>我食言，再回你一次</span><br>
<span>原本以为你那傻逼脑子好不容易能明白逻辑，可以夸奖一下，结果你个傻逼又说出这种话 ...</span><br>
<span>您就继续一口一个傻逼吧，开着灯呢，人都看着呢。谁是傻逼公众自然有数。真是笑死我也。</span><br>
</p><p><b>tracan: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 19:23</span><br>
<span>我食言，再回你一次</span><br>
<span>原本以为你那傻逼脑子好不容易能明白逻辑，可以夸奖一下，结果你个傻逼又说出这种话 ...</span><br>
<span>定量多少都说不出来，还敢振振有词，究竟是谁在张口就来？笑死我了。</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>我还想嘲讽一下这个沪坛在以前的高考帖酸北京人得了便宜卖乖呢，都这么多楼了我猜有人提了吧</span><br>
</p><p><b>ロラン・ローラ: </b><br>
<span>tracan 发表于 2019-5-10 19:51</span><br>
<span>笑死。这里比较录取率的多少，不定量还有什么讨论的意义，按你的定性的思路，是不是还得比较一下两省高考 ...</span><br>
<span>其他省考生失误了可以唱“看成败人生豪迈只不过是从头再来”，江苏考生是一锤子买卖，发挥失误，或者有偏科，是没有再来一次的机会的，对于总分优秀但个别科目短腿的尖子生来说是一种极大的不公平</span><br>
<span>对于个别选修科目非常优秀且有极大兴趣钻研的学生来说也是一种不公平，多考一分浪费，多学一点都算资源浪费</span><br>
<span>好的考试标准应该让尖子生不管在哪个省都能靠努力和天赋上最好的大学，但是江苏的考试标准，已经改变了尖子生的定义，这是人才选拔标准的重大失误，不是择优选拔，而是择庸选拔</span><br>
</p><p><b>ArtoriaPendrago: </b><br>
<span>我佛了，还在吵，有的人连基本的统计学概念都没搞清就别算数了。说实话我要是能挑我乐意来江苏考，至少复交名额给得多。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>tracan: </b><br>
<span> 本帖最后由 tracan 于 2019-5-10 20:41 编辑 </span><br>
<span>ロラン・ローラ 发表于 2019-5-10 20:22</span><br>
<span>其他省考生失误了可以唱“看成败人生豪迈只不过是从头再来”，江苏考生是一锤子买卖，发挥失误，或者有 ...</span><br>
<span>关于这一点我没有否认，也可以理解，同时这也不是那位满嘴脏话的点。但是现在主楼在说的是基于录取率的高考难度比较。你说的这些，你自己也说了，反映的是你省制度的不合理，那么说成是构成你省高考“难”的理由，我认为有失偏颇。</span><br>
</p><p><b>ロラン・ローラ: </b><br>
<span>tracan 发表于 2019-5-10 20:27</span><br>
<span>关于这一点我没有否认，也可以理解，同时这也不是那位满嘴脏话的点。但是现在主楼在说的是基于录取率的高 ...</span><br>
<span>基于整体，基于统计学，主楼说的没什么问题</span><br>
<span>基于个人，只能说这种高考制度真的很残酷</span><br>
<span>不过这种问题没什么好杠的，敌在教育厅</span><br>
</p><p><b>tracan: </b><br>
<span>ロラン・ローラ 发表于 2019-5-10 20:41</span><br>
<span>基于整体，基于统计学，主楼说的没什么问题</span><br>
<span>基于个人，只能说这种高考制度真的很残酷</span><br>
<span>不过这种问题没什么 ...</span><br>
<span>是的，我想继续说的就是，这是对于某个特异的个人来讲的难，相应地，也可能是对某个人的简单。但它终究是只在江苏这个系统里。</span><br>
</p><p><b>高木なつめ: </b><br>
<span>江苏教育局写考纲的那些混蛋拖出去吊路灯没有一个冤的</span><br>
<span>那考纲他妈的是人做的？现在被剥夺命题权不是活该吗</span><br>
</p><p><b>scz1884: </b><br>
<span>whah 发表于 2019-5-10 17:59</span><br>
<span>好奇 , 这种帖子里怎么老出江苏智障? </span><br>
<span>一个广东考生考赢省内95%的人,能上一本 . </span><br>
<span>一个江苏考生考赢 ...</span><br>
<span>江苏理科总分485，数学200，语文160，英语120，拿2013年高考来说，语文均分90，英语59，加起来149，算你数学200分吧，4A加5分，一共354分，那年一本理科线338，不好意思，江苏高考偏科就是死刑，选修有一门C也基本告别一本了</span><br>
</p><p><b>lpzhg: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-05-10 19:26:14</span><br>
<span>你不是恍然大悟状说你明白了吗？你不是推荐你家人亲朋都来江苏高考吗，我对你这个决定表示欢迎啊，欢迎， ...我是看了你之前说的话，觉得结论有点奇怪，就请教了你一下，你表示肯定了之后我觉得明白了，不过你之后又怪里怪气的回了一句，所以我现在又不明白了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>银河将军: </b><br>
<span>tk.cocacola 发表于 2019-5-10 16:56</span><br>
<span>二中省实甚至广雅培正又不是没有差生，弃疗放飞自我的那种</span><br>
<span>hfer...</span><br>
</p><p><b>whah: </b><br>
<span> 本帖最后由 whah 于 2019-5-10 22:55 编辑 </span><br>
<span>接着看戏</span><br>
</p><p><b>yudms1: </b><br>
<span>大学在每个省的招生名额究竟是怎么确定的？有什么规则吗？</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span>lindley 发表于 2019-5-10 09:33</span><br>
<span>广东改开以后高校进步是很明显的，中山大学在90年代只能排20多，现在基本稳定前10，华南理工华南师范排名 ...</span><br>
<span>所以广州深圳佛山中山珠海这几个城市，办的高校还是少。</span><br>
<span>尤其应该多办高品质民办高校。广东老板不是有钱么，有钱就应该从其他省份挖人啊。</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-5-10 13:11</span><br>
<span>要不你去教育部帮忙要指标和财政拨款？</span><br>
<span>西安民办大学数量多，虽然质量不咋地，但是吸引了不少河南学子过来，起码比高中混毕业没地可去强。</span><br>
<span>陕西省一个穷逼地方，国家是给过一些名牌大学的师资，但是可没给民办教育多少钱啊。</span><br>
<span>所以我觉得不是教育部的事。是广东省政府和人民赚钱赚红了眼的问题，放着那么多短期暴利的生意不做，老板们又不傻。</span><br>
<span>至于读书需求，广东老板赚了钱可以送子女出国留洋。人家还看不上北京教育出来的土鳖吧。</span><br>
<span>苦逼的是当地的普通家庭吧，比如我的粤北同学。</span><br>
</p><p><b>reader: </b><br>
<span>yudms1 发表于 2019-5-10 22:13</span><br>
<span>大学在每个省的招生名额究竟是怎么确定的？有什么规则吗？</span><br>
<span>每个省都有一个一样的基础数量，然后再加上一个按照人口乘上政治因素例如少边等因素的数量，所以人口大省的话都比较吃亏，因为现在人口多的省基本跟政治因素的加成扯不关系。</span><br>
</p><p><b>sakamoko: </b><br>
<span>tracan 发表于 2019-5-10 10:25</span><br>
<span>那你倒是有理有据地反驳呀，上来就摆立场除了恶心人有什么用。</span><br>
<span>我也没说要你认同啊？你激动什么？</span><br>
</p><p><b>tracan: </b><br>
<span>sakamoko 发表于 2019-5-11 16:21</span><br>
<span>我也没说要你认同啊？你激动什么？</span><br>
<span>没有激动。我也跟你一样，也不是真要你怎么着。</span><br>
</p><p><b>JOHNCHCHAN: </b><br>
<span>某些省份的人酸北京高考容易时就谈录取率，发现本省的录取率不是那么低时就开始谈“你知道我们有多努力吗”，有趣</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>hyola: </b><br>
<span>adrftgyh 发表于 2019-5-10 11:34</span><br>
<span>全国招生人数最少的985，这不光是经费问题~~~~真的是刻意控制规模，想着以后搬迁的时候降低成本.......... ...</span><br>
<span>其实科大经费也算比较有限，分给科研的多，学生自然就少。真愿意学数理化的学生也没几个，学工科又不用去中科大。。。。自从建了对撞机和科学岛也不可能搬回去了，也没有扩招的说法。中国真的不需要那么多学理论的。</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 6, Android 8.0.0 of S1 Next Goose v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>adrftgyh: </b><br>
<span>hyola 发表于 2019-5-12 01:30</span><br>
<span>其实科大经费也算比较有限，分给科研的多，学生自然就少。真愿意学数理化的学生也没几个，学工科又不用去 ...</span><br>
<span>吞呗，真有心扩大规模，未必要绑着理科不放，浙大武大华科一堆成功例子在前呢~~</span><br>
</p><p><b>hyola: </b><br>
<span>adrftgyh 发表于 2019-5-12 01:37</span><br>
<span>吞呗，真有心扩大规模，未必要绑着理科不放，浙大武大华科一堆成功例子在前呢~~ ...</span><br>
<span>之前管院搞得不好，似乎硕士点还被取消了。吃三家饭，确实没什么扩招的动力</span><br>
</p><p><b>王一唯不傲娇: </b><br>
<span>广东很难。。。？我爹在广东待了二十来年了，以前还想让我来广东高考来着，因为他有朋友也是外地转户籍学籍啥的到这边读书高考的，他跟我说的从来都是广东高考比江西简单很多</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1830389[300-350]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>哪些省才是高考地狱模式：结论可能和想象中不太一样[250-300]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1830389-1-1.html</link>
      <description>哪些省才是高考地狱模式：结论可能和想象中不太一样&#13;
前言：
&#13;
不同省份的高考难度，一直是一个撕扯严重的问题。当然了，每个地方的人，都会觉得自己是比较难的那一个。因为其实不管在哪里，高考都是件不容易的事情。但是周围的人讲什么地方考试难，大部分人都是以主观体验或者单一指标来讲的，比如周围学霸如何多，考试分数如何高，每天学习如何晚，主观体验，每个人都是不同的，就会出现撕逼许久，撕不出结论的情况。而本文，我们希望以若干个客观指标的量化比对，来评价并排序中国各省的高考难度，看一看哪些省份高考是地狱模式，哪些省份高考是简单模式，量化的指标，是客观的，这样的评价，是争议更小的。
&#13;
中国高考有一个好处，就是最终评价指标是一维且线性的，即同省份内每个人的高考的成绩，是可以直接比对的，这样，对“好”的评价，就变得很公平，而基本上，大学的排名，也很大程度上符合高考分数，“更好的大学”一般对应“更高的高考录取分数”。清华北大优于985/211大学，985/211大学优于普通一本，一本优于普通二本三本。当然也有特殊情况，我们这边讨论普遍情况。
&#13;
但高考录取，本质上是一种“省内筛选”，是全国各个高校，以省(直辖市，自治区)为单位进行招收录取的，高考的竞争，也是一种“省内竞争”，而各省之间的录取难度是有所不同的。我们今天，就是希望能够通过量化指标，比对各省高考的难度差异。
&#13;
摘要(具体内容和过程会在下文第4章详细论述)：
&#13;
各个省份之间高考难度是不同的，而各省高考的“竞争激烈程度”，其实是有可比量化指标的，通过这些指标可以横向对比各省之间的高考竞争激烈程度。我们采取的指标是“录取率”(或者说考取率)，即“该省所有高考人数中，考上XXX(985/211/一本/清北)的比例”。
&#13;
录取率是一个相当可测可比的指标，和人口和录取数量都有关，因为现行高考体制其实本质上是省内竞争，即不同的学校对不同的地区其实是有招生指标的，故若一个地区好学校录取率低，则反映这个地区高考竞争激烈程度高。我们认为用录取率来衡量高考激烈程度，是比用“高考人数”和“录取人数”更优的。不管该地区好学校多寡，人口多寡，录取率总是一个比较客观可比的因素，我好学校少，但985整体录取率(考取率)高也行啊，我人少，但是别的学校给我们名额也相对更少，也没用，所以“录取率”是更客观可比的指标。
&#13;
而这三个指标中，我们设定每个指标满分都是100分，最低分是40-45分，而该指标处于全国平均水平时，我们给其打65分，故整个分数波动范围是120-300分，全国平均水平应该是195分。
&#13;
结果可以看到，得分最低的地区，只有145分，而得分最高的地区，有290分，不得不说是很大的差距。我们按照高考优势程度，把全国不同省份分为6档难度，高考最简单的为第1档，高考最难的为第6档，按照不同难度，将全国不同地区高考分为优惠模式，普通模式，困难模式，噩梦模式和地狱模式。1-3档(优惠模式，普通模式)是比全国平均值是容易的，4-6档(困难模式，噩梦模式，地狱模式)是比全国平均程度难的。新疆的总体高考难度恰好和全国平均平齐。
&#13;
第1档地区(优惠模式)
&#13;
北京，上海，天津
&#13;
第2档地区(优惠模式)
&#13;
西藏，青海，宁夏，吉林，辽宁
&#13;
第3档地区(普通模式)
&#13;
福建，海南，湖北，陕西，黑龙江，内蒙古，新疆
&#13;
第4档地区(困难模式)
&#13;
重庆，浙江，湖南，江西，河北，江苏，贵州，甘肃
&#13;
第5档地区(噩梦模式)
&#13;
山东，四川，云南，安徽，广西，山西
&#13;
第6档地区(地狱模式)
&#13;
广东，河南
&#13;
印象流的事情很多，我们就是希望用数据量化的方式，打破印象流，构筑更量化客观的评价体系。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23YxU.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E238P0.jpg
&#13;
1：首先我们得有个概念——高考是个什么难度级别的考试
&#13;
首先从全国总体来看，实际上，能考上大学的人，没有很多人想象的那么多。
&#13;
中国每年出生人口在1500-2500万。现在参加高考的人是2000年左右出生的，每年——
&#13;
全国出生人口大约1900万(100%)，这其中，
&#13;
全国参加高考的人大约是920万人(48%)，
&#13;
全国本科录取人数约309万人(16%)，也就是说，不管你被什么本科录取了，就算是最普通的三本，也已经是6选1的突出人才了，
&#13;
全国一本录取人数是114万人(6%)，也就是说，不管能考上什么样的一本学校，都已经是16选1的精英了。这还是这几年一本大规模扩范围后的情况。即便一本高校范围扩大了很多，录取一本依然是一件只有6%概率的很难的事情。
&#13;
全国211高校录取人数约46万人(2.4%)，也就是说，全国同龄人中只有2.4%的人能考上上211高校，这些高校包括东北林业大学，太原理工大学，延边大学这样的，很多人可能并没有听说过的学校，很多人可能并不觉得能考上个东北林业大学，延边大学是件特别厉害的事情，但是，能考上这些学校的，已经是40选1的超级精英了。
&#13;
全国985高校录取人数约15万人(0.8%)，也就是说，考上985高校，实际上是战胜了99%的同龄人的。如果你周围有中国海洋大学，西北农林科技大学等学校的同学，你可能觉得，他也就是个普通的同学，但是如果有人告诉你，某件事情，99%的人都会被淘汰，做不到，只有1%的人能做到，你可能又会觉得能做到这个事的人特别厉害，实际上，这两件事是同一件事。能考上中国海洋大学，西北农林科技大学或其他任何一所985高校，就是击败99%的同龄人，精英中的超级精英。
&#13;
全国清北录取人数约6600人(0.03%)，清华和北大，无疑是中国的TOP2高校。当然这6600人，主要是指通过高考和统一自主招生录取的普通学生，实际上清北每年本科生招生还会多一些，比如有特殊荣誉的人(比如运动员)，海外学生等。从高考渠道录取的6600人来说的话，清华北大在同龄人中的录取率，仅0.03%，万里挑三，堪称人中龙凤。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23J2T.jpg
&#13;
总体来说，虽然你可以感觉你周围很多985,211，甚至清华北大的朋友，但是这可能是幸存者偏差，高考这个考试可能比很多人想象的难得多。同龄人中能上本科的比例16%，一本的比例6%，211的比例2.4%，985的比例0.8%，清北的比例0.03%。
&#13;
2：未来高考人数会变少吗？——2035年以前至少不会
&#13;
另一个问题，很多人可能会说，“中国出生人口不是变少了吗？高考人数也应该变少了吧，未来高考应该不会这么难了吧。”
&#13;
答案是否定的，至少到2035年前，高考只会竞争越来越激烈。
&#13;
一般人高考要到18岁，所以我们往前推18年来计算适龄人口数，以出生人口计算，2024年左右是高考适龄人口最少的一年，从2024年，到2034年，高考适龄人口都会持续增长，所谓出生人口出现下滑，是2018年的出生人口，那么基本上来说，需要到2036年，这部分出生的人口，才会参与高考，至少2035年前，高考竞争都会变得越来越激烈。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E2315q.jpg
&#13;
而另一方面，尽管2015-2018年高考适龄人数是在减少的，但是高考人数其实是增加了的。这体现了高考参考比例的一个提高，一方面也反映出，中国教育这几年其实是发展了，为更多人提供了参考机会。但不管怎么说，高考的竞争烈度在2035年之前，都可预见的会越来越激烈。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23lan.jpg
&#13;
3：全国各地高考人数差异巨大——有的省100万考生，有的省只有2万
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23GGV.jpg
&#13;
各省高考人数是差异巨大的，以2018的数据来看，河南近100万考生，广东75万，山东&amp;四川&amp;安徽也都是50万+的级别，但西藏，青海，上海等地高考人数不足5万。
&#13;
高考人数是各地高考难度差异最大的基本盘，但是各地录取人数也不是完全跟着人口走的，更重要的反映高考经济激烈程度的指标是录取率。我们更倾向于用录取率指标来描述各地高考难度。有些地方人口虽然不多，但是录取也不多(如海南)，所以总体来说，还是用录取率衡量，更符合实际情况一些。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23Ur4.jpg
&#13;
4：客观量化打分——各地高考难度评级
&#13;
终于到重头戏了，我们试图用量化的方式，来客观评价各地高考的难度。而因为中国高考的公平，线性可比等因素，我们评价各地“高考难度”我们采取的方式是评估各地“高考竞争激烈程度”。
&#13;
而“竞争激烈程度”，其实是有量化指标的。我们采取的指标是“录取率”(或者说考取率)，即“该省所有高考人数中，考上XXX(985/211/一本/清北)的比例”。
&#13;
录取率是一个相当可测可比的指标，和人口和录取数量都有关，因为现行高考体制其实本质上是省内竞争，即不同的学校对不同的地区其实是有招生指标的，故若一个地区好学校录取率低，则反映这个地区高考竞争激烈程度高。我们认为用录取率来衡量高考激烈程度，是比用“高考人数”和“录取人数”更优的。不管该地区好学校多寡，人口多寡，录取率总是一个比较客观可比的因素，我好学校少，但985整体录取率(考取率)高也行啊，我人少，但是别的学校给我们名额也相对更少，也没用，所以“录取率”是更客观可比的指标。
&#13;
而为了减少偶然指标扰动，我们采取多维度“3+1”评估模式，3即“985录取率”，“211录取率”，“一本录取率”三个录取率来计算得分，加上一个“清华北大录取率”进行额外评判(因为方差过大，这个指标不算得分)，最后进行得分排名。
&#13;
有些地方985录取率高，但是一本录取率低，有的地方211录取率低，但是一本录取率高，各地皆不一样，所以我们采取三个指标的共同排名来评估各地高考竞争烈度，一定程度也能指导民办高校的扩张方向——“向更需要高校的地方去扩张。”
&#13;
而这三个指标中，我们设定每个指标满分都是100分，最低分是40-45分，而该指标处于全国平均水平时，我们给其打65分，故整个分数波动范围是120-300分，全国平均水平应该是195分。
&#13;
结果可以看到，得分最低的地区，只有145分，而得分最高的地区，有290分，不得不说是很大的差距。我们按照高考优势程度，把全国不同省份分为6档难度，高考最简单的为第1档，高考最难的为第6档，按照不同难度，将全国不同地区高考分为优惠模式，普通模式，困难模式，噩梦模式和地狱模式。1-3档(优惠模式，普通模式)是比全国平均值是容易的，4-6档(困难模式，噩梦模式，地狱模式)是比全国平均程度难的。新疆的总体高考难度恰好和全国平均平齐。
&#13;
第1档地区(优惠模式)
&#13;
北京，上海，天津
&#13;
第2档地区(优惠模式)
&#13;
西藏，青海，宁夏，吉林，辽宁
&#13;
第3档地区(普通模式)
&#13;
福建，海南，湖北，陕西，黑龙江，内蒙古，新疆
&#13;
第4档地区(困难模式)
&#13;
重庆，浙江，湖南，江西，河北，江苏，贵州，甘肃
&#13;
第5档地区(噩梦模式)
&#13;
山东，四川，云南，安徽，广西，山西
&#13;
第6档地区(地狱模式)
&#13;
广东，河南
&#13;
这个结果是用各省三项录取率总体加分得到的，可以说是量化且客观程度较高的评分。
&#13;
北京，上海，天津雄踞前三，这个意料之中，但这并非直辖市的问题，同样作为直辖市的重庆只排在第16，西藏，青海，宁夏，紧随京津沪其后，都是高考比较友好的地区，也算是印象中的事情，而吉林，辽宁高考也很友好，这个之前印象不深。
&#13;
河南位列倒数第一，堪称全国高考最不友好的地区，这个也是印象中的事情。但是广东排倒数第二，让人有点惊讶，确实，广东人口众多，高考人数也众多，但是本地高校并不算突出，录取程度也较低，是全国最需要补足的地区之一。难得的是，广东这么多年，一直是处于地狱模式的高考，但是却没有人经常提。
&#13;
此外，山东虽然人也很多，高考虽然也很不友好，但是比河南广东还是稍微友好一些。
&#13;
从录取率上来说，江苏和湖北，这两个传统印象中的“高考熔炉”，其实没有那么难，也就是处于普通模式，或者困难模式。
&#13;
印象流的事情很多，我们就是希望用数据量化的方式，打破印象流，构筑更量化客观的评价体系。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23YxU.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E238P0.jpg
&#13;
接下来，我们来分析一下各省具体的录取率和打分数据
&#13;
全国各省985高校录取率
&#13;
985录取率：指该省所有高考考生中，被985高校录取的人数比例。
&#13;
从985录取率来看，全国平均大约是1.62%(这个是所有高考考生为分母，而不是所有高考适龄人口做分母)。
&#13;
新疆，湖南大致是处于全国平均水平的，评65分，天津5.9%，上海5.3%，北京4.3%远高于全国平均水平，吉林，青海也都在3%以上。
&#13;
而985率最低的地区，是安徽，河南等地，大约在1.1%左右。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23NMF.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23aqJ.jpg
&#13;
全国各省211高校录取率
&#13;
211录取率：指该省所有高考考生中，被211高校录取的人数比例。
&#13;
从211录取率来看，全国平均大约是5.01%(这个是所有高考考生为分母，而不是所有高考适龄人口做分母)。
&#13;
北京14.0%,上海13.58%依然是遥遥领先，而天津不是第三，第三的是西藏，西藏的211录取率超高(和其高考考生本身只有2万多有关)，但是其实西藏的985录取率并不那么高。天津，青海，吉林，宁夏等地区依然是非常友好，录取率较高。
&#13;
江苏，贵州，湖北等地，211录取率接近全国平均水平，评65分。
&#13;
而广东位列这个榜单倒数第一，甘肃安徽分别列倒数二三位，广东作为全国数一数二的人口大省，教育资源实在谈不上优秀，急需补足。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E230aR.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23wZ9.jpg
&#13;
全国各省一本高校录取率
&#13;
一本录取率：指该省所有高考考生中，被一本高校录取的人数比例。
&#13;
从一本录取率来看，全国平均大约是12.43%(这个是所有高考考生为分母，而不是所有高考适龄人口做分母)。
&#13;
北京一本录取率30.5%，继续雄居全国第一，而且显著高于天津的24.1%和上海的21.8%。但是京津沪还是无悬念位列前三。西藏一本率缺失，没有有效数据，我们采取西藏211录取率的得分来代替。其后宁夏，福建，海南，辽宁等地都是一本录取率比较高的地区。
&#13;
吉林，新疆一本率接近全国平均水平，评65分。吉林在一本率上，并非特别突出。
&#13;
而一本率排行倒数的，包括河南，广西，山西，江西等，都是一本录取率较低的地区，这也比较符合一般印象。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23hdA.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23yRK.jpg
&#13;
最后说一个指标：清北录取率
&#13;
清北录取率：指该省所有高考考生中，被清华北大录取的人数比例。这个数主要包括高考渠道(包括自招加分)进入清华北大的人数，还有一些特殊入学方式(比如推荐，运动员，外国人)等方式没有计入内，所以比总清华北大入学人数应该会少一点。清北录取率这个各省市方差过大，对比起来相对比较困难，我们不计入总分，但我们也列出数据权做参考。清北录取率这个单位不是百分之%，而是千分之‰。
&#13;
北京的清北录取率9.1‰，而云南的清北录取率近0.34‰，相差二十几倍，有点方差过大，这和清华北大本身在北京当然也有一定关系。上海4.31‰，天津2.79‰，京津沪依然是雄踞前三，而且和其他省市差距相当之大。其他清北录取率较高的地区包括辽宁，浙江，吉林，青海等。
&#13;
值得一提的是，海南，西藏的清北录取率其实并不算高。这和一般的印象不一样，传说中，西藏都是“轻轻松松上清北”，但数据显示并不算，西藏的清北录取率是低于浙江，吉林这些地区的，甚至低于江苏这个传统的“高考熔炉”。
&#13;
清北录取率倒数前三是云南，贵州，广东，广东依然是排在非常后面的位置。
&#13;
还有一个数据是清北录取人数，但是光看人数意义不是非常大，毕竟每个省的考生数量差距非常大。比如浙江清北录取350人，四川327人，看起来数量差不多，但是考生基础差距是很大的，四川62万考生，浙江仅30万考生，在四川上清华北大其实是要更难的一件事情。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23rPx.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23BI1.jpg
&#13;
5：上海能上到高中的人只有一半？——这是全国各地的普遍情况
&#13;
很多人常说到一个问题：上海虽然高考容易，但是前面太难了，在上海，只有一半人能上到普通高中，另外一半人连高中都上不了。所以上海高考相对简单，因为人之前都被筛掉了。
&#13;
这句话描述的事实是真的，但是其表达的意思是不对的。
&#13;
上海确实只有一半人能上到高中，但是全国范围内其他省市也都是这样的。我们取了2014年初中的毕业生，比对2017年高中的毕业生，来算2014年的高中入学率。得到一个结果是：全国平均高中入学率也只有54.88%，上海高中入学率55.67%，还略高于全国平均。
&#13;
高中入学率，一方面代表户口的限制，竞争的激烈程度，另一方面也反映中学建设的发展程度，西藏，云南，广西等地高中入学率显著低于平均，很重要的原因就是当地中学建设本来也有些缺失，导致高中升学率较低。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23sG6.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E236xO.jpg
&#13;
“只有一半人能升入高中”是全国普遍的现象，不是上海独特的现象。
&#13;
所以我们有一个结论，高考本质上是一种省内竞争，现在阶段参与高考的情况来看，上海北京天津，从各项录取率上来看，确实比其他省有着显著的优势。
&#13;
现在上海北京还有明显的高考优势，一定程度上是因为现在上海北京参与高考的人口还不多，但这不是静态的，而是动态的，上海北京面临的是另一个问题：外来人口的急剧涌入，使得新生人口显著增加，上海和北京的小学和中学生，正在急剧增长。但这一部分带来的竞争，刚刚体现在幼升小和小升初，还没来得及体现在高考，甚至还没来得及反映在中考。
&#13;
2000年，上海出生人口8.5万人，2016年上海出生人口22万人，2000年北京出生人口8万人，2016年北京出生人口也是20万人。我们要知道，现在参加高考的人，是2000年左右出生的人，是在一个很低的低位，而未来十几年间，上海北京高考适龄人口数，会急剧的增长，会翻倍，所以未来5-10年，上海北京高考的人数，很可能也不是现在的5,6万人，会达到10万，甚至15万这个数量级，那个时候，高考各项录取率也很可能会随之而下降。但不管怎么说，近十几年以及未来两年，在上海北京天津参加高考，是有着实实在在的录取优势的。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23gMD.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23RqH.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E232se.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23fZd.jpg
&#13;
6：部分省市点评——和想象中可能不太一样
&#13;
对于“各省市高考”，可能会有一些刻板印象，比如：西藏上清北很容易，广东高考好像不是很难，这些印象有些时候是不对的。接下来就是我们用以上数据获得的结论做总结的时候了。由于高考是“省内竞争”，高校录取名额是给到省的，我们就来总结下，各省的高考难度，到底是一个怎样的真实面貌。在总结段，我们决定和上文不一样，从后往前排，先讲高考难度最大的省份。
&#13;
河南省：地狱模式，地区高考难度排名：1。“你以为河南高考是全国最难的吗？”是的，河南是一个符合其印象的地区，他的高考真的是全国最难。一本，985,211，清北录取率，都是全国相当靠后的位置。由于河南人口众多，本地知名高校也实在有限，河南高考难这个问题可能短时间内，看不到什么解决的迹象。
&#13;
广东省：地狱模式，地区高考难度排名：2。数据下看来，广东是唯二地狱难度的地区，各项录取率是真的低，这其实也很好理解，广东人多，76万考生仅次于河南，而其实好学校录取数量也很低，别说什么广东人爱做生意，不爱考试什么的，人家福建也是这个文化，也没有广东这种地狱模式。但是却很少听广东人民说过这件事情，这一点上来说，广东人民真是好样的。但是广东的学校，确实是需要加强了，教育资源和建设，需要多关注一下广东了，广东人民真的是虽然苦，但是不说。
&#13;
山西省：噩梦模式，地区高考难度排名：3。“请列举5所山西的高校”，可能会问懵很多人，山西可是30多万考生的一个地区，本地教育资源也堪称在全国排名靠后，其高考难度其实是很大的。但是鉴于山西在全国范围内存在感都比较弱，也是那种“苦，但是说了没人听”的情况。
&#13;
广西自治区：噩梦模式，地区高考难度排名：4。和山西同样的情况，广西自治区内更是缺乏知名高校。而广西更是40万考生，高考难度其实是非常大的。但广西也是因为本身存在感薄弱，导致有苦说不出。
&#13;
安徽省：噩梦模式，地区高考难度排名：5。安徽985录取率全国倒数第一，211录取率也排名靠后，一本录取率相对还能缓和点。在安徽高考也是件艰辛的事情，不过安徽至少出了个毛坦厂中学，让人至少“有苦能说得出”，大家至少知道安徽高考挺苦的。总而言之，在安徽高考也是真的不容易的一件事。
&#13;
云南省：噩梦模式，地区高考难度排名：6。云南，和广西和山西一个问题，存在感弱，也是30万考生，本地没有太多知名高校，关注度也不高。各项录取率挺低的(比山西和广西还是稍微好点)。请多关注关注云南学子，上个大学不容易的。
&#13;
四川省：噩梦模式，地区高考难度排名：7。四川考生62万，除了河南广东，四川排第三。这也好理解，四川毕竟本身人口这么多。在四川高考并不是容易的事情，不过好在四川本地还有川大，西财等好的高校，整体录取人数也还过得去。四川人比较豁达乐观，经常见到的四川人都是乐呵呵的，所以“四川高考苦”这个事，没有造成广泛的印象。但是总而言之，从录取率综合量化评判，四川高考是挺苦的。
&#13;
山东省：噩梦模式，地区高考难度排名：8。作为中国儒家文化的起源，山东人对于“考试”的热爱程度，可以说是全国数一数二了，考生人数60万也挺多的，竞争不可谓不激烈。以至于出现“我高考不容易，先上个曲阜师范学院，以后考研出去吧”这样的景象，这也是山东人民高考不易的一个体现。不过山东高考比较不友好，是个全国范围内有印象的事情，他也就是符合印象吧。比起像广西，四川这种高考更苦，但是还没啥人知道的地方，山东人民至少有人心疼。
&#13;
甘肃省：困难模式，地区高考难度排名：9。甘肃27万考生，不算多，其985，211，清北这些高校录取比例在全国排名其实挺靠后的，但是好在其一本录取率还可以，使得其高考难度总体而言，在全国范围内还过的去。
&#13;
贵州省：困难模式，地区高考难度排名：10。贵州是全国存在感最稀薄的省份。但是其实贵州有44万高考考生，本省也没有什么知名大学，其实高考政策是挺不友好的，985录取率很低，但是令人意外的是，贵州211和一本的录取率还尚可，这里可能是有一些政策名额支持的，使得其没有变成广西，云南那样的噩梦模式。但总体来说，贵州的高考，肯定谈不上友好。
&#13;
江苏省：困难模式，地区高考难度排名：11。其实这个排名，没有体现江苏高考最变态的地方。因为这个排名，只有录取率，只是一个相对竞争难度评价体系，没有反映考试内容。而江苏高考最变态的地方，就是他的高考并不标准化，天天改革，一会3+X，一会3+2，一会又搞成3+1+2什么的，一会要学物理，一会又不学物理了。导致江苏高考的制度，是一个谜一样的存在。这无疑加重了很多学子的心理负担。总体而言，江苏高考论考试内容难度，那在全国也是数一数二，论考试令人的迷惑程度，那江苏排第二没人敢称第一。但是鉴于省内还是有很多不错的高校，南大，东大，南航，南理工，南师，中国药科，河海，南农这些，所以整体录取率上还算不错，所以江苏整体高考竞争激烈程度也就排在全国10左右的位置。
&#13;
河北省：困难模式，地区高考难度排名：12。河北省因为出了衡水中学这样全国出名的鸡血中学，加之其省内知名高校不是很多，会让人认为河北高考难度很大。但是实际上，录取率数据上显示，河北高考其实没有很多人想象的那么难，河北虽然985,211录取率不算高，但是其一本录取率还挺高的，这可能也和河北人民考试能力比较强有一定关系。
&#13;
江西省：困难模式，地区高考难度排名：13。江西总体来说，985,211录取率还尚可，一本录取率稍低，考生人数30来万，本省有一些类似于南昌大学，江西财经大学这样的还不错的学校。总体来说，江西也算中规中矩的一个地区，高考难度中等偏难。
&#13;
湖南省：困难模式，地区高考难度排名：14。湖南因为其好的中学非常多，加之湖南民风本身也比较彪悍，导致湖南高考在全国有比较强的存在感。但是录取率也不算高，整体来说中规中矩，中学阶段竞争是比较激烈，本身比较好的高校比湖北少很多。所以湖南整体高考呈现的是中等偏难的态势。
&#13;
浙江省：困难模式，地区高考难度排名：15。浙江有一点畸形，很多人说“浙江只有浙大一所好大学”，虽然有点偏激，但是也反映了一定问题，就是浙江各种985,211录取率，都和浙大有着千丝万缕的关系。所以总体来说，浙江的985,211，清北录取率，在全国都算拿的出手的排名(尤其是清北录取率，浙江清北录取率全国排名前五)，但是有点畸形，浙大在里面占据了过于重的权重。
&#13;
重庆市：困难模式，地区高考难度排名：16。北京，上海，天津，另外三个直辖市，都体现出了非常强的高考优势，唯独重庆没有。重庆的高考整体录取率，其实也就中规中矩，是一个贴近全国平均水平的地方。
&#13;
新疆自治区：普通模式，地区高考难度排名：17。新疆虽然很很大，但是人口其实不是很多，考生20来万在全国算是比较少的省份。总体来说，新疆是最体现“中规中矩”四个字的地区，每一项录取率，都在全国是处于中游位置。并没有像很多人想象中的那样“在新疆考试会不会很容易”，总体来说和重庆差不多的水准。
&#13;
内蒙古自治区：普通模式，地区高考难度排名：18。内蒙也是中规中矩的地区，高考的人数也是20来万，和新疆差不多，录取率也和新疆差不多，都是全国中游水平。
&#13;
黑龙江省：普通模式，地区高考难度排名：19。黑龙江是东三省中唯一竞争相对激烈的省，高考友好程度属于全国中等偏上的水平，各项录取率中规中矩。但是由于吉林和辽宁的存在，反而显得黑龙江竞争有点激烈了。其20万的高考人数，比吉林和辽宁多一些。未来可预见的，东三省的高考人数可能会越来越少，其高考友好程度可能还会提升。
&#13;
陕西省：普通模式，地区高考难度排名：20。陕西是一个高考比较友好的地方，32万考生人数还行不算多，本省优秀的高校也比较多，比如西安交大，西工大，西北农林，西安电子科技大，陕西师范大学等，各项录取率都还不错，教育氛围浓厚，高校多，录取率还比较友好。
&#13;
湖北省：普通模式，地区高考难度排名：21。其实湖北省是和陕西省比较像的一个地方，37万考生不算特别多，本省好学校很多，武大，华科，武汉理工，中南财经政法，地大，华中师范，好的大学非常多，教育氛围也很浓厚。但是可能是因为黄冈密卷名声在外，给很多其他省份的人造成了心理阴影，会以为湖北的高考非常难。其实湖北省的高考，从录取率各方面来说，在全国范围也是比较友好的。
&#13;
海南省：普通模式，地区高考难度排名：22。海南高考确实是挺友好的，高考考生少，一本率较高，985,211录取率也比较高，也有人因此移民去海南考试。但是这也是大家都知道的一件事情，而且海南各种录取率，可能也没有很多人想象中的那么高。海南6万高考考生，清北也只招50人，各项录取率相比同样人口基数的北京上海，那还是少的多了。总体而言，海南是高考比较友好的，但是也没有那么友好。
&#13;
福建省：普通模式，地区高考难度排名：23。同样是生意文化突出，福建高考可比广东友好多了，20万的考生数量，只有广东的四分之一。本身也不乏优秀的高校。一本录取率较高，985,211录取率也尚可，清北录取率也排名较前，福建总体来说是一个高考比较友好的地区。
&#13;
辽宁省：优惠模式，地区高考难度排名：24。从辽宁开始，就进入“优惠模式”了，即这个地区的高考，比别的地方是有显著优势的。得益于人口的流出，东三省的高考考生都不是很多，辽宁高考考生仅18万，本身还有很多优秀高校，如大连理工，东北大学，海事大学，辽宁大学等。辽宁已经是一个体现出明显高考优势的地区了。
&#13;
吉林省：优惠模式，地区高考难度排名：25。吉林高考人口更少，只有15万人，而各种高考录取在吉林省的名额却不少，使得吉林高考变得非常友好。各种录取率都位居全国前列。不过吉林有个和浙江相似的问题，就是吉林大学在省内占的权重太大了。
&#13;
宁夏自治区：优惠模式，地区高考难度排名：26。宁夏只有7万高考考生，在985,211，一本录取率上都非常高，堪称高考easy模式，宁夏也因此变成了高考移民的热门地区，很多人移民到宁夏进行高考，确实很有优势。
&#13;
青海省：优惠模式，地区高考难度排名：27。青海省只有4万高考考生，仅次于西藏，高考考生人数全国倒数第二。各项录取率都高居全国前列，堪称优惠模式下地区典范。可以说是高考非常友好的地区了，但是奇怪的是，不知道为什么好像去宁夏高考移民的人更多，去青海的少一点。
&#13;
西藏自治区：优惠模式，地区高考难度排名：28。西藏最重要的特点是，高考人数全国倒数第一，是人数最少的地方，也相对是竞争最不激烈的地方。西藏的考试是有一定优势，总体比较友好，211录取率很高(一本录取率缺失，本文用211录取率得分替代)，但是西藏985录取率并不高，清北仅在西藏招20-30个人。所以虽然西藏高考还挺友好的，但是并没有友好到“随随便便上清华北大”这个程度。
&#13;
天津市：优惠模式，地区高考难度排名：29。京津沪分列高考友好程度三甲，是全国高考最舒适的地区。从目前的985,211一本，清北录取率来说，天津的优势还拼不过北京和上海，屈居第三。但天津好处在于人口流入没有北京上海那么夸张，现在5.5万考生，可能10年后也就是6-7万考生，而北京上海现在也是5,6万的考生，10年后预计大概率是10万+考生，可能若干年后，天津就会超越上海，北京，成为全国高考友好程度排第一，高考最舒适的地区，这很有可能。天津也是个高考移民热门城市。
&#13;
上海市：优惠模式，地区高考难度排名：30。京津沪分列高考友好程度三甲，是全国高考最舒适的地区。上海985,211大学数量众多，却仅有5万考生。985,211，一本录取率，都是雄踞全国前列，而且优势非常明显。有人说“上海高考容易，但是小升初，中考难，只有一半上海人能上高中”，这话倒是没错，是只有一半上海适龄人能上高中，但是全国也就一半人能上高中，上海这一点上没有比全国难。上海小升初确实很变态，但是这是因为2000年以来，上海出生人口急剧增长，反映在了小升初。现在其实还没反映到高考，所以未来2-3年，上海的高考环境，还是会可预见的友好。 但是10年后就不好说了，现在上海5万考生，根据出生人口的走向来看，10年后预计会到10万以上。适龄人口的增多，是上海考生需要面临的最主要的问题，同样的录取名额下，5万人的考试和15万人的考试，绝对不是同一种感觉。
&#13;
北京市：优惠模式，地区高考难度排名：31。全北京就6.3万的考生，但是一本，985，211高校数量雄踞全国前列，光西北三环四环那一篇10KM*10KM的地儿，就能数出7，8个985大学。清华北大录取率，更是夸张，6万北京考生中，清北就录取了500多个学生，而75万广东考生中，清北只录取不到300人，这差距令人咂舌。未来2-3年，北京的高考优势，友好程度，也是显而易见，全国第一。但是北京和上海面临同样的问题，即人口大量涌入，2000年以来，出生人口大量增加，现在还是6万人，10年后，估计就翻上10万人。但是现在这个环境下，外地人想在北京定居，并让孩子参加北京高考，变得越来越难了……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 13:31</span><br>
<span>在这，我脾气好点</span><br>
<span>说其中一种可能，每年变大纲，客观上增加难度的同时，迫使一部分人放弃复习上更好的大 ...</span><br>
<span>有些人眼睛里只有高考三天（或两天）地狱，看不到高中三年地狱。</span><br>
<span>录取率高低影响的是前者，考试难度、考点广度、考纲反复程度影响的是后者。</span><br>
</p><p><b>satanas: </b><br>
<span> 本帖最后由 satanas 于 2019-5-10 14:37 编辑 </span><br>
<span>御风八极 发表于 2019-5-10 08:22</span><br>
<span>所以问题来了，</span><br>
<span>河南人多又穷，且不说了。</span><br>
<span>广东有那么多企业，为嘛不好好办几个大学？学工学商学交通学航海 ...</span><br>
<span>在搞了.jpg</span><br>
<span>其实就是时间的问题 学术的东西不是一朝一夕的 像现在硬提2本学校上1本是有非议的 最终还是要靠竞争 但这个需要时间 选手变多 不代表新人能那么快达到老手的水平 完成更自然、服众的高等级学校扩容 从而提高录取数据 需要长时间的运营</span><br>
<span>广东再有钱 起步点其实挺低的 人口又涨得快 高等教育跟不上也是很正常 近年很多全国著名学府也在广东开分校 最初只能在2B里混 由于质量的逼近 很快就打破了2本内部的界线 但要提高到1本的水平 仍然需要时日</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>Diabolosis 发表于 2019-5-10 14:27</span><br>
<span>别转进了行不行？</span><br>
<span>中考刷一半全国都是这样，怎么就拿来大书特书了？</span><br>
<span>你那只眼睛看到中考录取率全国都一样？全国都不一样好不好？</span><br>
</p><p><b>宫崎和香: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 14:32</span><br>
<span>行啊，那咱们摊开了讲好了</span><br>
<span>在广东具有合法稳定职业、合法稳定住所并连续3年以上持有我省居住证、按国家规 ...</span><br>
<span>广东户籍并不需要当地完整学籍，只要异地+当地学籍就可以。江苏户籍必须是完整的当地学籍。</span><br>
</p><p><b>宫崎和香: </b><br>
<span>hunterkiller 发表于 2019-5-10 14:33</span><br>
<span>有些人眼睛里只有高考三天（或两天）地狱，看不到高中三年地狱。</span><br>
<span>录取率高低影响的是前者，考试难度、考 ...</span><br>
<span>高中三年谁也不轻松。</span><br>
</p><p><b>tracan: </b><br>
<span>hunterkiller 发表于 2019-5-10 14:33</span><br>
<span>有些人眼睛里只有高考三天（或两天）地狱，看不到高中三年地狱。</span><br>
<span>录取率高低影响的是前者，考试难度、考 ...</span><br>
<span>现在主楼讨论的是各省录取比例的问题，你现在跑出来说什么三年地狱。我想你的意思是同样考到一个学校，A省要比B省更辛苦是吧？但这不也是A省自己搞的吗？而B省的录取率低却是实在地比A省低的，也就是说，就算B省的学生和A省的一样“努力”，他也终究无法获得和A省学生一样的录取机会，这才是主楼要说的。你就扯录取比例到分数转化的问题，却对实在的录取比例对比视而不见，一直在阴阳怪气，满地打滚，属实恶心。</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>宫崎和香 发表于 2019-5-10 14:45</span><br>
<span>广东户籍并不需要当地完整学籍，只要异地+当地学籍就可以。江苏户籍必须是完整的当地学籍。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>参加中考，居住证，三年社保在你这忽略不计？</span><br>
</p><p><b>Diabolosis: </b><br>
<span> 本帖最后由 Diabolosis 于 2019-5-10 15:09 编辑 </span><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 14:38</span><br>
<span>你那只眼睛看到中考录取率全国都一样？全国都不一样好不好？</span><br>
<span>扣数字？那中考江苏是比其他省份少了5％还是10％？说中考变化1％能影响2％，那这个比率是怎么来的？</span><br>
<span>说绝对难度高，每省情况不一样，绝对难度当然不同。</span><br>
<span>但是绝对难度再高和代表相对难度的竞争激烈程度也没有一毛钱关系。难了大家都难，但分数线是按比率划的。文章比较的是相对难度，看不懂？</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9300, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.4</span><br>
</p><p><b>宫崎和香: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 15:05</span><br>
<span>参加中考，居住证，三年社保在你这忽略不计？</span><br>
<span>广东户籍点击就送，衡水就是钻这个空子。</span><br>
<span>2.非我省户籍的来苏务工就业人员随迁子女（以下简称“随迁子女”）申请在我省参加高考的，除符合上述条件外，还须同时具备以下条件：</span><br>
<span>（1）在我省取得普通高中学籍并有完整的普通高中学习经历；</span><br>
<span>（2）其监护人在我省有合法稳定职业、合法稳定住所（含租赁）。</span><br>
<span>你苏合法稳定职业可以不交社保？</span><br>
</p><p><b>Diabolosis: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 15:05</span><br>
<span>参加中考，居住证，三年社保在你这忽略不计？</span><br>
<span>哦对了，既然你要抠百分比，那你开头说刷一半人也是错的咯51％也不是一半</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9300, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.4</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>宫崎和香 发表于 2019-5-10 15:11</span><br>
<span>广东户籍点击就送，衡水就是钻这个空子。</span><br>
<span>交社保和交社保三年这不是一回事吧。</span><br>
<span>而且参加中考说的好像很轻巧啊</span><br>
</p><p><b>尼曼兔: </b><br>
<span>万万没想到江苏和广东杠上了，明明都是瞎眼教育部的错，为什么你们要相互为难。</span><br>
</p><p><b>lpzhg: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-05-10 13:31:05</span><br>
<span>在这，我脾气好点</span><br>
<span>说其中一种可能，每年变大纲，客观上增加难度的同时，迫使一部分人放弃复习上更好的大 ...你的意思是，因为好的高校针对一个省的招生指标是有固定人数的，但江苏那边因为大纲老是变，导致客观难度增加的同时，上一年度留下复读的人也少，应届因为难度放弃好学校的人也少，所以只要自己不放弃，高考录取好学校的几率相对还是有点高的？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>宫崎和香: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 15:53</span><br>
<span>交社保和交社保三年这不是一回事吧。</span><br>
<span>而且参加中考说的好像很轻巧啊</span><br>
<span>你觉得交社保三年门槛高还是“我省取得普通高中学籍并有完整的普通高中学习经历”门槛高？</span><br>
</p><p><b>宫崎和香: </b><br>
<span>尼曼兔 发表于 2019-5-10 15:58</span><br>
<span>万万没想到江苏和广东杠上了，明明都是瞎眼教育部的错，为什么你们要相互为难。 ...</span><br>
<span>所以我对某地追着杠广东的思路感到相当不可思议。</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>宫崎和香 发表于 2019-5-10 16:20</span><br>
<span>你觉得交社保三年门槛高还是“我省取得普通高中学籍并有完整的普通高中学习经历”门槛高？ ...</span><br>
<span>我觉得参加中考加上三年社保门槛高啊</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>宫崎和香 发表于 2019-5-10 16:21</span><br>
<span>所以我对某地追着杠广东的思路感到相当不可思议。</span><br>
<span>嘿嘿，我一再表达相对来说算是容易参加高考。是你一再追着帖文，这会变成我追着杠？</span><br>
<span>你不妨抬头看看是谁先引用我帖子强调广东的？</span><br>
</p><p><b>宫崎和香: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 16:22</span><br>
<span>我觉得参加中考加上三年社保门槛高啊</span><br>
<span>直接落户入籍就可以完全规避的东西你觉得门槛高？</span><br>
<span>一个外地高二学生</span><br>
<span>他想在广东参加高考，只需要把户口迁来广东任何一个地方，读完高三就可以高考。</span><br>
<span>他想在江苏参加高考，那完全没办法，江苏要求是当地完整高中学籍。</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>lpzhg 发表于 2019-5-10 16:11</span><br>
<span>你的意思是，因为好的高校针对一个省的招生指标是有固定人数的，但江苏那边因为大纲老是变，导致客观难度增 ...</span><br>
<span>诶，真是</span><br>
<span>比如吧，一个考生，可能是发挥不好可能是什么原因，总之，他的考分不高，被一个三本学校录取了。</span><br>
<span>在江苏，因为大纲变化的原因，他复读下一年再考的风险很大，于是只好憋着鼻子上了三本。也就是他这儿就算是本科录取了，那么这个录取率就上去了。</span><br>
<span>而在其他大纲不变的省，这名考生可以选择复读，也就是压低了录取率（本年度和下年度综合考虑，理论上压低），因为大纲不变的原因，他这个录取率低了。</span><br>
<span>这两者之间，因为录取率一高一低，被顶楼拿来推论变成了江苏录取率高所以高考简单。</span><br>
<span>而事实上这个录取率的高，是因为变大纲高考难度高导致的。结论反了。</span><br>
<span>当然这只是个举例，实际还有多方面原因，不光这一个</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>宫崎和香 发表于 2019-5-10 14:46</span><br>
<span>高中三年谁也不轻松。</span><br>
<span>965、996、907的区别可不是一点点。</span><br>
</p><p><b>藤井紫: </b><br>
<span>lpzhg 发表于 2019-5-10 16:11</span><br>
<span>你的意思是，因为好的高校针对一个省的招生指标是有固定人数的，但江苏那边因为大纲老是变，导致客观难度增 ...</span><br>
<span>但是广东也是经常变</span><br>
<span>又不是江苏独有的</span><br>
<span>我是不明白某些江苏人拿来杠啥</span><br>
</p><p><b>宫崎和香: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 16:24</span><br>
<span>嘿嘿，我一再表达相对来说算是容易参加高考。是你一再追着帖文，这会变成我追着杠？</span><br>
<span>你不妨抬头看看是谁 ...</span><br>
<span>问题不是你信誓旦旦的宣传江苏高考最开放，不服来考么？但实际上江苏谈不上最开放，山西，河南，广东几个门槛都比江苏低。</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>宫崎和香 发表于 2019-5-10 16:31</span><br>
<span>直接落户入籍就可以完全规避的东西你觉得门槛高？</span><br>
<span>一个外地高二学生</span><br>
<span>我该说你啥好？谁在杠？你自己给的链接，我都贴出来了，你不看的？</span><br>
<span>在广东具有合法稳定职业、合法稳定住所并连续3年以上持有我省居住证、按国家规定在广东省参加社会保险累计3年以上的进城务工人员，其随迁子女在广东省参加中考并在父母就业所在城市具有高中阶段3年完整学籍的，可在广东省报名参加高考，并可与广东户籍考生同等录取。</span><br>
<span>请看，3年完整学籍。</span><br>
<span>另外，江苏也不是只有南京苏州，拿江苏户口难度也没高到天上</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>tracan 发表于 2019-5-10 14:48</span><br>
<span>现在主楼讨论的是各省录取比例的问题，你现在跑出来说什么三年地狱。我想你的意思是同样考到一个学校，A ...</span><br>
<span>噗，眼瞎就别出来丢人了。</span><br>
<span>考纲不是我先提出来的。</span><br>
</p><p><b>zz_mps: </b><br>
<span> 本帖最后由 zz_mps 于 2019-5-10 16:42 编辑 </span><br>
<span>其与富源2018年考上清华、北大的学生为同班同学。“户口迁移一事确有存在，并且是在高三是经过筛选确定的一些‘清北临界生’名单，即在河北省高考可能无法考入清华、北大，但在广东高考大概率可上清北的学生。”而有家长告诉记者，在广东报考清华北大的录取分数线，比在河北报考要低20多分。</span><br>
<span>前几天河北学生被遣返的事情，感觉河北比广东噩梦啊</span><br>
</p><p><b>宫崎和香: </b><br>
<span>hunterkiller 发表于 2019-5-10 16:34</span><br>
<span>965、996、907的区别可不是一点点。</span><br>
<span>我觉得么。</span><br>
<span>你苏不要老是觉得别人都不奋斗，躺着上大学，每一个高考学子都不容易，上海北京一样有996，907的学子。</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>宫崎和香 发表于 2019-5-10 16:31</span><br>
<span>直接落户入籍就可以完全规避的东西你觉得门槛高？</span><br>
<span>一个外地高二学生</span><br>
<span>（一）符合下列条件的我省户籍人员，可以申请报名：</span><br>
<span>　　1.遵守中华人民共和国宪法和法律；</span><br>
<span>　　2.高级中等教育学校毕业或具有同等学力；</span><br>
<span>　　3.身体状况符合相关要求。</span><br>
<span>　　非我省户籍的来苏务工就业人员随迁子女申请在我省参加高考的，除符合上述条件外，还须同时具备以下条件：</span><br>
<span>　　1.在我省取得普通高中学籍并有完整的普通高中学习经历；</span><br>
<span>　　2.其监护人在我省有合法稳定职业、合法稳定住所（含租赁）。</span><br>
<span>　　在我省普通高中读书的外国籍考生，出示护照和我省公安厅签发的《中华人民共和国外国人永久居留身份证》，且符合我省考生报名条件的，允许其参加报名。</span><br>
</p><p><b>victorzl: </b><br>
<span>白色的120 发表于 2019-5-10 09:24</span><br>
<span>教育资源有那么容易增加就不会有那么多学生上不了普通高中了</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 8, Android 9 of S1 Nex ...</span><br>
<span>让每个学生都上高中或者都上大学这种思路本身就是基于领导为了增加政绩的考虑.</span><br>
<span>想想这个社会真的需要那么多四年都在打游戏的"大学生"?</span><br>
</p><p><b>尼曼兔: </b><br>
<span>宫崎和香 发表于 2019-5-10 16:37</span><br>
<span>我觉得么。</span><br>
<span>你苏不要老是觉得别人都不奋斗，躺着上大学，每一个高考学子都不容易，上海北京一样有996，90 ...</span><br>
<span>说道这个，我念高中那会儿常有什么北京学校交流，真是人比人气死人啊。难道是素质教育的糖衣炮弹？</span><br>
</p><p><b>lpzhg: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-05-10 16:31:35</span><br>
<span>诶，真是</span><br>
<span>比如吧，一个考生，可能是发挥不好可能是什么原因，总之，他的考分不高，被一个三本学校录取了 ...整体的录取率高低我不关心，我就想知道在江苏高考的小孩要上好大学的话是不是比别的地方容易，有了你这回复就明白了，以后自己或者朋友小孩有考好大学需求的话可以考虑去江苏</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>lpzhg 发表于 2019-5-10 16:47</span><br>
<span>整体的录取率高低我不关心，我就想知道在江苏高考的小孩要上好大学的话是不是比别的地方容易，有了你这回复 ...</span><br>
<span>欢迎，不来是小狗</span><br>
</p><p><b>tracan: </b><br>
<span>hunterkiller 发表于 2019-5-10 16:37</span><br>
<span>噗，眼瞎就别出来丢人了。</span><br>
<span>考纲不是我先提出来的。</span><br>
<span>笑死。你哪只眼睛看见我跟你说大纲了。拜托睁大你的人眼把东西看明白并且直面我的回复而不是丢脏话转移话题好🐴。</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span> 本帖最后由 black199 于 2019-5-10 16:53 编辑 </span><br>
<span>Epsilonhomu 发表于 2019-5-10 11:31</span><br>
<span>珠三角毕业看到这结果有点懵，珠三角的难度应该是北京上海水平吧</span><br>
<span>珠三角卷子简单，但竞争很困难，一是广东别的地方太拖后腿了二是半自暴自弃 吧毕竟教育资源一般很容易导致这样，不过比河南那种卷子难竞争又困难体验上好多了</span><br>
</p><p><b>tracan: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 16:31</span><br>
<span>诶，真是</span><br>
<span>比如吧，一个考生，可能是发挥不好可能是什么原因，总之，他的考分不高，被一个三本学校录取了 ...</span><br>
<span>你能保证别的省份复读增加的分母就大到足以让录取比例产生几个点甚至上十个点的差异？搞笑吧。</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>宫崎和香 发表于 2019-5-10 16:35</span><br>
<span>问题不是你信誓旦旦的宣传江苏高考最开放，不服来考么？但实际上江苏谈不上最开放，山西，河南，广东几个 ...</span><br>
<span>是啊，通过具体条例的比较，江苏是比广东高考政策开放啊。</span><br>
</p><p><b>tk.cocacola: </b><br>
<span>银河将军 发表于 2019-5-10 10:20</span><br>
<span>那我不具备参考意义了，毕竟广州那几家最好的毕业的>__</span><br>
<span>二中省实甚至广雅培正又不是没有差生，弃疗放飞自我的那种</span><br>
</p><p><b>victorzl: </b><br>
<span>equion 发表于 2019-5-10 11:48</span><br>
<span>985211双一流大扩张！快！</span><br>
<span>恰恰相反,我觉得高中大学应该缩编,资源投入到基础教育和职业教育里面.</span><br>
</p><p><b>舰长ooxx: </b><br>
<span>tracan 发表于 2019-5-10 16:53</span><br>
<span>你能保证别的省份复读增加的分母就大到足以让录取比例产生几个点甚至上十个点的差异？搞笑吧。 ...</span><br>
<span>最搞笑的点是"没有复读生来抢应届生的名额" 竟然是"更难"。 考虑极端情况如果人人都复读n年，那才是更难</span><br>
</p><p><b>tracan: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 16:31</span><br>
<span>诶，真是</span><br>
<span>比如吧，一个考生，可能是发挥不好可能是什么原因，总之，他的考分不高，被一个三本学校录取了 ...</span><br>
<span>而且主楼也排除了高中入学率的影响。我看你苏这种非要证明自己多“惨”的心态真是病态。再扯远点，你苏只考大三门，物理拿a就完事的政策，已经导致好点的学校对你苏学生的物理水平产生敬畏了好🐴。</span><br>
</p><p><b>tracan: </b><br>
<span>舰长ooxx 发表于 2019-5-10 17:06</span><br>
<span>最搞笑的点是"没有复读生来抢应届生的名额" 竟然是"更难"。 考虑极端情况如果人人都复读n年，那才是更难 ...</span><br>
<span>他的意思是分母变少了，逻辑没问题，但是夸大了影响。</span><br>
</p><p><b>舰长ooxx: </b><br>
<span> 本帖最后由 舰长ooxx 于 2019-5-10 17:16 编辑 </span><br>
<span>tracan 发表于 2019-5-10 17:10</span><br>
<span>他的意思是分母变少了，逻辑没问题，但是夸大了影响。</span><br>
<span>分母没变少。有复读生是增加下一年的名额。 因为考的差的人不影响当年名额，也没有影响总考生(只有考得好的选择复读才会影响，然而不会。)，反而会增加下一年的总考生数量</span><br>
<span>极端例子，今年所有没考上211的人都去复读了。所以今年考211就简单了吗？ 明年会怎么样？</span><br>
</p><p><b>tracan: </b><br>
<span>舰长ooxx 发表于 2019-5-10 17:15</span><br>
<span>分母没变少。有复读生是增加下一年的名额。 因为考的差的人不影响当年名额，也没有影响总考生(只有考得好 ...</span><br>
<span>是的，所以他的意思是，江苏这个影响到下一年的考生数的复读生的量是要比别的“大纲稳定”的省份少的，然后推出实际上如果江苏“大纲稳定”，就会有更多的复读生积累，算下来江苏录取率也是很低的神论。</span><br>
</p><p><b>lpzhg: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-05-10 16:48:52</span><br>
<span>欢迎，不来是小狗我去，你这口气到底是容易还是不容易啊，别这么误导人啊</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>博古虐旧: </b><br>
<span>我之前在北朝发过一个帖子，怼江苏人，其实江苏在除去直辖市和老少边穷地区的录取率一点都不低。</span><br>
<span>另外，一本录取率没有参考意义。因为有的省比如我们安徽 一本都水的很，在省外直接二本录取。</span><br>
</p><p><b>whah: </b><br>
<span> 本帖最后由 whah 于 2019-5-10 18:29 编辑 </span><br>
<span>好奇 , 这种帖子里怎么老出江苏智障? </span><br>
<span>一个广东考生考赢省内95%的人,能上一本 . </span><br>
<span>一个江苏考生考赢省内95%的人能上211 , 所以广东上好学校的竞争更大.</span><br>
<span>说什么改大纲, 说得像广东不改似的.</span><br>
<span>说什么卷面难度, 对于想考好学校的人来说当然是越高越好, 不然缺乏区分度而增大运气成分.</span><br>
<span>承认自己因为智力因素而上不了好学校就那么难 ? 就会牵强附会甩锅 </span><br>
<span>作为一个广东考生 , 高考大概出了90%份的努力吧 , 大概考赢了95.5%的考生吧 , 当然愿意就读江苏学校参加江苏高考</span><br>
<span>其实难点还是容易点也都可以接受 , 只是怼一下智障吧</span><br>
<span>多吐槽一点吧 , 作为文科苦手 , 语文和英语大概考赢50%左右的人 , 而且本人分不清语文和英语的卷面难度 , 不管难易都考得一样渣</span><br>
<span>就只有希望理科卷能难一些 , 少些送分题 , 不然就相当于买彩票~ 文科卷难不难无所谓不影响发挥 , 所以希望总体越难越好~卷面越难越能考赢更多的人~</span><br>
</p><p><b>OrianaThomson: </b><br>
<span>985论坛</span><br>
</p><p><b>soloviki: </b><br>
<span>山东实在是没落了，我09年高考那会还是七八十万级别的考生数，这过了十年都沦落到50万了羡慕现在的高中生，压力真心小了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>tracan: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 16:31</span><br>
<span>诶，真是</span><br>
<span>比如吧，一个考生，可能是发挥不好可能是什么原因，总之，他的考分不高，被一个三本学校录取了 ...</span><br>
<span>我寻思这个去了三本的就是你吧，浪费时间和一个满嘴脏话的三本辩论我真是闲得慌。</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>whah 发表于 2019-5-10 17:59</span><br>
<span>好奇 , 这种帖子里怎么老出江苏智障? </span><br>
<span>一个广东考生考赢省内95%的人,能上一本 . </span><br>
<span>一个江苏考生考赢 ...</span><br>
<span>不针对所有广东人，只针对你这个广东智障。</span><br>
<span>这个时候还是在说考赢省内多少多少，你这种智障即使付出你口中的努力，你也愿意到江苏考试，大概你连本科都上不了。你可能不理解，但是这正好说明问题。</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>tracan 发表于 2019-5-10 18:45</span><br>
<span>我寻思这个去了三本的就是你吧，浪费时间和一个满嘴脏话的三本辩论我真是闲得慌。 ...</span><br>
<span>我食言，再回你一次</span><br>
<span>原本以为你那傻逼脑子好不容易能明白逻辑，可以夸奖一下，结果你个傻逼又说出这种话。我开头就在跟你讲逻辑，定量多少我的确定不出来，但是定性这个逻辑是成立的。你好不容易弄懂了，居然接下来的反应是用这么拙劣的代入法来攻击。不过这个也符合你个傻逼好几页才弄懂，死不承认自己瞎胡说的水准</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1830389[250-300]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>哪些省才是高考地狱模式：结论可能和想象中不太一样[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1830389-1-1.html</link>
      <description>哪些省才是高考地狱模式：结论可能和想象中不太一样&#13;
前言：
&#13;
不同省份的高考难度，一直是一个撕扯严重的问题。当然了，每个地方的人，都会觉得自己是比较难的那一个。因为其实不管在哪里，高考都是件不容易的事情。但是周围的人讲什么地方考试难，大部分人都是以主观体验或者单一指标来讲的，比如周围学霸如何多，考试分数如何高，每天学习如何晚，主观体验，每个人都是不同的，就会出现撕逼许久，撕不出结论的情况。而本文，我们希望以若干个客观指标的量化比对，来评价并排序中国各省的高考难度，看一看哪些省份高考是地狱模式，哪些省份高考是简单模式，量化的指标，是客观的，这样的评价，是争议更小的。
&#13;
中国高考有一个好处，就是最终评价指标是一维且线性的，即同省份内每个人的高考的成绩，是可以直接比对的，这样，对“好”的评价，就变得很公平，而基本上，大学的排名，也很大程度上符合高考分数，“更好的大学”一般对应“更高的高考录取分数”。清华北大优于985/211大学，985/211大学优于普通一本，一本优于普通二本三本。当然也有特殊情况，我们这边讨论普遍情况。
&#13;
但高考录取，本质上是一种“省内筛选”，是全国各个高校，以省(直辖市，自治区)为单位进行招收录取的，高考的竞争，也是一种“省内竞争”，而各省之间的录取难度是有所不同的。我们今天，就是希望能够通过量化指标，比对各省高考的难度差异。
&#13;
摘要(具体内容和过程会在下文第4章详细论述)：
&#13;
各个省份之间高考难度是不同的，而各省高考的“竞争激烈程度”，其实是有可比量化指标的，通过这些指标可以横向对比各省之间的高考竞争激烈程度。我们采取的指标是“录取率”(或者说考取率)，即“该省所有高考人数中，考上XXX(985/211/一本/清北)的比例”。
&#13;
录取率是一个相当可测可比的指标，和人口和录取数量都有关，因为现行高考体制其实本质上是省内竞争，即不同的学校对不同的地区其实是有招生指标的，故若一个地区好学校录取率低，则反映这个地区高考竞争激烈程度高。我们认为用录取率来衡量高考激烈程度，是比用“高考人数”和“录取人数”更优的。不管该地区好学校多寡，人口多寡，录取率总是一个比较客观可比的因素，我好学校少，但985整体录取率(考取率)高也行啊，我人少，但是别的学校给我们名额也相对更少，也没用，所以“录取率”是更客观可比的指标。
&#13;
而这三个指标中，我们设定每个指标满分都是100分，最低分是40-45分，而该指标处于全国平均水平时，我们给其打65分，故整个分数波动范围是120-300分，全国平均水平应该是195分。
&#13;
结果可以看到，得分最低的地区，只有145分，而得分最高的地区，有290分，不得不说是很大的差距。我们按照高考优势程度，把全国不同省份分为6档难度，高考最简单的为第1档，高考最难的为第6档，按照不同难度，将全国不同地区高考分为优惠模式，普通模式，困难模式，噩梦模式和地狱模式。1-3档(优惠模式，普通模式)是比全国平均值是容易的，4-6档(困难模式，噩梦模式，地狱模式)是比全国平均程度难的。新疆的总体高考难度恰好和全国平均平齐。
&#13;
第1档地区(优惠模式)
&#13;
北京，上海，天津
&#13;
第2档地区(优惠模式)
&#13;
西藏，青海，宁夏，吉林，辽宁
&#13;
第3档地区(普通模式)
&#13;
福建，海南，湖北，陕西，黑龙江，内蒙古，新疆
&#13;
第4档地区(困难模式)
&#13;
重庆，浙江，湖南，江西，河北，江苏，贵州，甘肃
&#13;
第5档地区(噩梦模式)
&#13;
山东，四川，云南，安徽，广西，山西
&#13;
第6档地区(地狱模式)
&#13;
广东，河南
&#13;
印象流的事情很多，我们就是希望用数据量化的方式，打破印象流，构筑更量化客观的评价体系。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23YxU.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E238P0.jpg
&#13;
1：首先我们得有个概念——高考是个什么难度级别的考试
&#13;
首先从全国总体来看，实际上，能考上大学的人，没有很多人想象的那么多。
&#13;
中国每年出生人口在1500-2500万。现在参加高考的人是2000年左右出生的，每年——
&#13;
全国出生人口大约1900万(100%)，这其中，
&#13;
全国参加高考的人大约是920万人(48%)，
&#13;
全国本科录取人数约309万人(16%)，也就是说，不管你被什么本科录取了，就算是最普通的三本，也已经是6选1的突出人才了，
&#13;
全国一本录取人数是114万人(6%)，也就是说，不管能考上什么样的一本学校，都已经是16选1的精英了。这还是这几年一本大规模扩范围后的情况。即便一本高校范围扩大了很多，录取一本依然是一件只有6%概率的很难的事情。
&#13;
全国211高校录取人数约46万人(2.4%)，也就是说，全国同龄人中只有2.4%的人能考上上211高校，这些高校包括东北林业大学，太原理工大学，延边大学这样的，很多人可能并没有听说过的学校，很多人可能并不觉得能考上个东北林业大学，延边大学是件特别厉害的事情，但是，能考上这些学校的，已经是40选1的超级精英了。
&#13;
全国985高校录取人数约15万人(0.8%)，也就是说，考上985高校，实际上是战胜了99%的同龄人的。如果你周围有中国海洋大学，西北农林科技大学等学校的同学，你可能觉得，他也就是个普通的同学，但是如果有人告诉你，某件事情，99%的人都会被淘汰，做不到，只有1%的人能做到，你可能又会觉得能做到这个事的人特别厉害，实际上，这两件事是同一件事。能考上中国海洋大学，西北农林科技大学或其他任何一所985高校，就是击败99%的同龄人，精英中的超级精英。
&#13;
全国清北录取人数约6600人(0.03%)，清华和北大，无疑是中国的TOP2高校。当然这6600人，主要是指通过高考和统一自主招生录取的普通学生，实际上清北每年本科生招生还会多一些，比如有特殊荣誉的人(比如运动员)，海外学生等。从高考渠道录取的6600人来说的话，清华北大在同龄人中的录取率，仅0.03%，万里挑三，堪称人中龙凤。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23J2T.jpg
&#13;
总体来说，虽然你可以感觉你周围很多985,211，甚至清华北大的朋友，但是这可能是幸存者偏差，高考这个考试可能比很多人想象的难得多。同龄人中能上本科的比例16%，一本的比例6%，211的比例2.4%，985的比例0.8%，清北的比例0.03%。
&#13;
2：未来高考人数会变少吗？——2035年以前至少不会
&#13;
另一个问题，很多人可能会说，“中国出生人口不是变少了吗？高考人数也应该变少了吧，未来高考应该不会这么难了吧。”
&#13;
答案是否定的，至少到2035年前，高考只会竞争越来越激烈。
&#13;
一般人高考要到18岁，所以我们往前推18年来计算适龄人口数，以出生人口计算，2024年左右是高考适龄人口最少的一年，从2024年，到2034年，高考适龄人口都会持续增长，所谓出生人口出现下滑，是2018年的出生人口，那么基本上来说，需要到2036年，这部分出生的人口，才会参与高考，至少2035年前，高考竞争都会变得越来越激烈。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E2315q.jpg
&#13;
而另一方面，尽管2015-2018年高考适龄人数是在减少的，但是高考人数其实是增加了的。这体现了高考参考比例的一个提高，一方面也反映出，中国教育这几年其实是发展了，为更多人提供了参考机会。但不管怎么说，高考的竞争烈度在2035年之前，都可预见的会越来越激烈。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23lan.jpg
&#13;
3：全国各地高考人数差异巨大——有的省100万考生，有的省只有2万
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23GGV.jpg
&#13;
各省高考人数是差异巨大的，以2018的数据来看，河南近100万考生，广东75万，山东&amp;四川&amp;安徽也都是50万+的级别，但西藏，青海，上海等地高考人数不足5万。
&#13;
高考人数是各地高考难度差异最大的基本盘，但是各地录取人数也不是完全跟着人口走的，更重要的反映高考经济激烈程度的指标是录取率。我们更倾向于用录取率指标来描述各地高考难度。有些地方人口虽然不多，但是录取也不多(如海南)，所以总体来说，还是用录取率衡量，更符合实际情况一些。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23Ur4.jpg
&#13;
4：客观量化打分——各地高考难度评级
&#13;
终于到重头戏了，我们试图用量化的方式，来客观评价各地高考的难度。而因为中国高考的公平，线性可比等因素，我们评价各地“高考难度”我们采取的方式是评估各地“高考竞争激烈程度”。
&#13;
而“竞争激烈程度”，其实是有量化指标的。我们采取的指标是“录取率”(或者说考取率)，即“该省所有高考人数中，考上XXX(985/211/一本/清北)的比例”。
&#13;
录取率是一个相当可测可比的指标，和人口和录取数量都有关，因为现行高考体制其实本质上是省内竞争，即不同的学校对不同的地区其实是有招生指标的，故若一个地区好学校录取率低，则反映这个地区高考竞争激烈程度高。我们认为用录取率来衡量高考激烈程度，是比用“高考人数”和“录取人数”更优的。不管该地区好学校多寡，人口多寡，录取率总是一个比较客观可比的因素，我好学校少，但985整体录取率(考取率)高也行啊，我人少，但是别的学校给我们名额也相对更少，也没用，所以“录取率”是更客观可比的指标。
&#13;
而为了减少偶然指标扰动，我们采取多维度“3+1”评估模式，3即“985录取率”，“211录取率”，“一本录取率”三个录取率来计算得分，加上一个“清华北大录取率”进行额外评判(因为方差过大，这个指标不算得分)，最后进行得分排名。
&#13;
有些地方985录取率高，但是一本录取率低，有的地方211录取率低，但是一本录取率高，各地皆不一样，所以我们采取三个指标的共同排名来评估各地高考竞争烈度，一定程度也能指导民办高校的扩张方向——“向更需要高校的地方去扩张。”
&#13;
而这三个指标中，我们设定每个指标满分都是100分，最低分是40-45分，而该指标处于全国平均水平时，我们给其打65分，故整个分数波动范围是120-300分，全国平均水平应该是195分。
&#13;
结果可以看到，得分最低的地区，只有145分，而得分最高的地区，有290分，不得不说是很大的差距。我们按照高考优势程度，把全国不同省份分为6档难度，高考最简单的为第1档，高考最难的为第6档，按照不同难度，将全国不同地区高考分为优惠模式，普通模式，困难模式，噩梦模式和地狱模式。1-3档(优惠模式，普通模式)是比全国平均值是容易的，4-6档(困难模式，噩梦模式，地狱模式)是比全国平均程度难的。新疆的总体高考难度恰好和全国平均平齐。
&#13;
第1档地区(优惠模式)
&#13;
北京，上海，天津
&#13;
第2档地区(优惠模式)
&#13;
西藏，青海，宁夏，吉林，辽宁
&#13;
第3档地区(普通模式)
&#13;
福建，海南，湖北，陕西，黑龙江，内蒙古，新疆
&#13;
第4档地区(困难模式)
&#13;
重庆，浙江，湖南，江西，河北，江苏，贵州，甘肃
&#13;
第5档地区(噩梦模式)
&#13;
山东，四川，云南，安徽，广西，山西
&#13;
第6档地区(地狱模式)
&#13;
广东，河南
&#13;
这个结果是用各省三项录取率总体加分得到的，可以说是量化且客观程度较高的评分。
&#13;
北京，上海，天津雄踞前三，这个意料之中，但这并非直辖市的问题，同样作为直辖市的重庆只排在第16，西藏，青海，宁夏，紧随京津沪其后，都是高考比较友好的地区，也算是印象中的事情，而吉林，辽宁高考也很友好，这个之前印象不深。
&#13;
河南位列倒数第一，堪称全国高考最不友好的地区，这个也是印象中的事情。但是广东排倒数第二，让人有点惊讶，确实，广东人口众多，高考人数也众多，但是本地高校并不算突出，录取程度也较低，是全国最需要补足的地区之一。难得的是，广东这么多年，一直是处于地狱模式的高考，但是却没有人经常提。
&#13;
此外，山东虽然人也很多，高考虽然也很不友好，但是比河南广东还是稍微友好一些。
&#13;
从录取率上来说，江苏和湖北，这两个传统印象中的“高考熔炉”，其实没有那么难，也就是处于普通模式，或者困难模式。
&#13;
印象流的事情很多，我们就是希望用数据量化的方式，打破印象流，构筑更量化客观的评价体系。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23YxU.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E238P0.jpg
&#13;
接下来，我们来分析一下各省具体的录取率和打分数据
&#13;
全国各省985高校录取率
&#13;
985录取率：指该省所有高考考生中，被985高校录取的人数比例。
&#13;
从985录取率来看，全国平均大约是1.62%(这个是所有高考考生为分母，而不是所有高考适龄人口做分母)。
&#13;
新疆，湖南大致是处于全国平均水平的，评65分，天津5.9%，上海5.3%，北京4.3%远高于全国平均水平，吉林，青海也都在3%以上。
&#13;
而985率最低的地区，是安徽，河南等地，大约在1.1%左右。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23NMF.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23aqJ.jpg
&#13;
全国各省211高校录取率
&#13;
211录取率：指该省所有高考考生中，被211高校录取的人数比例。
&#13;
从211录取率来看，全国平均大约是5.01%(这个是所有高考考生为分母，而不是所有高考适龄人口做分母)。
&#13;
北京14.0%,上海13.58%依然是遥遥领先，而天津不是第三，第三的是西藏，西藏的211录取率超高(和其高考考生本身只有2万多有关)，但是其实西藏的985录取率并不那么高。天津，青海，吉林，宁夏等地区依然是非常友好，录取率较高。
&#13;
江苏，贵州，湖北等地，211录取率接近全国平均水平，评65分。
&#13;
而广东位列这个榜单倒数第一，甘肃安徽分别列倒数二三位，广东作为全国数一数二的人口大省，教育资源实在谈不上优秀，急需补足。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E230aR.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23wZ9.jpg
&#13;
全国各省一本高校录取率
&#13;
一本录取率：指该省所有高考考生中，被一本高校录取的人数比例。
&#13;
从一本录取率来看，全国平均大约是12.43%(这个是所有高考考生为分母，而不是所有高考适龄人口做分母)。
&#13;
北京一本录取率30.5%，继续雄居全国第一，而且显著高于天津的24.1%和上海的21.8%。但是京津沪还是无悬念位列前三。西藏一本率缺失，没有有效数据，我们采取西藏211录取率的得分来代替。其后宁夏，福建，海南，辽宁等地都是一本录取率比较高的地区。
&#13;
吉林，新疆一本率接近全国平均水平，评65分。吉林在一本率上，并非特别突出。
&#13;
而一本率排行倒数的，包括河南，广西，山西，江西等，都是一本录取率较低的地区，这也比较符合一般印象。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23hdA.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23yRK.jpg
&#13;
最后说一个指标：清北录取率
&#13;
清北录取率：指该省所有高考考生中，被清华北大录取的人数比例。这个数主要包括高考渠道(包括自招加分)进入清华北大的人数，还有一些特殊入学方式(比如推荐，运动员，外国人)等方式没有计入内，所以比总清华北大入学人数应该会少一点。清北录取率这个各省市方差过大，对比起来相对比较困难，我们不计入总分，但我们也列出数据权做参考。清北录取率这个单位不是百分之%，而是千分之‰。
&#13;
北京的清北录取率9.1‰，而云南的清北录取率近0.34‰，相差二十几倍，有点方差过大，这和清华北大本身在北京当然也有一定关系。上海4.31‰，天津2.79‰，京津沪依然是雄踞前三，而且和其他省市差距相当之大。其他清北录取率较高的地区包括辽宁，浙江，吉林，青海等。
&#13;
值得一提的是，海南，西藏的清北录取率其实并不算高。这和一般的印象不一样，传说中，西藏都是“轻轻松松上清北”，但数据显示并不算，西藏的清北录取率是低于浙江，吉林这些地区的，甚至低于江苏这个传统的“高考熔炉”。
&#13;
清北录取率倒数前三是云南，贵州，广东，广东依然是排在非常后面的位置。
&#13;
还有一个数据是清北录取人数，但是光看人数意义不是非常大，毕竟每个省的考生数量差距非常大。比如浙江清北录取350人，四川327人，看起来数量差不多，但是考生基础差距是很大的，四川62万考生，浙江仅30万考生，在四川上清华北大其实是要更难的一件事情。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23rPx.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23BI1.jpg
&#13;
5：上海能上到高中的人只有一半？——这是全国各地的普遍情况
&#13;
很多人常说到一个问题：上海虽然高考容易，但是前面太难了，在上海，只有一半人能上到普通高中，另外一半人连高中都上不了。所以上海高考相对简单，因为人之前都被筛掉了。
&#13;
这句话描述的事实是真的，但是其表达的意思是不对的。
&#13;
上海确实只有一半人能上到高中，但是全国范围内其他省市也都是这样的。我们取了2014年初中的毕业生，比对2017年高中的毕业生，来算2014年的高中入学率。得到一个结果是：全国平均高中入学率也只有54.88%，上海高中入学率55.67%，还略高于全国平均。
&#13;
高中入学率，一方面代表户口的限制，竞争的激烈程度，另一方面也反映中学建设的发展程度，西藏，云南，广西等地高中入学率显著低于平均，很重要的原因就是当地中学建设本来也有些缺失，导致高中升学率较低。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23sG6.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E236xO.jpg
&#13;
“只有一半人能升入高中”是全国普遍的现象，不是上海独特的现象。
&#13;
所以我们有一个结论，高考本质上是一种省内竞争，现在阶段参与高考的情况来看，上海北京天津，从各项录取率上来看，确实比其他省有着显著的优势。
&#13;
现在上海北京还有明显的高考优势，一定程度上是因为现在上海北京参与高考的人口还不多，但这不是静态的，而是动态的，上海北京面临的是另一个问题：外来人口的急剧涌入，使得新生人口显著增加，上海和北京的小学和中学生，正在急剧增长。但这一部分带来的竞争，刚刚体现在幼升小和小升初，还没来得及体现在高考，甚至还没来得及反映在中考。
&#13;
2000年，上海出生人口8.5万人，2016年上海出生人口22万人，2000年北京出生人口8万人，2016年北京出生人口也是20万人。我们要知道，现在参加高考的人，是2000年左右出生的人，是在一个很低的低位，而未来十几年间，上海北京高考适龄人口数，会急剧的增长，会翻倍，所以未来5-10年，上海北京高考的人数，很可能也不是现在的5,6万人，会达到10万，甚至15万这个数量级，那个时候，高考各项录取率也很可能会随之而下降。但不管怎么说，近十几年以及未来两年，在上海北京天津参加高考，是有着实实在在的录取优势的。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23gMD.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23RqH.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E232se.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23fZd.jpg
&#13;
6：部分省市点评——和想象中可能不太一样
&#13;
对于“各省市高考”，可能会有一些刻板印象，比如：西藏上清北很容易，广东高考好像不是很难，这些印象有些时候是不对的。接下来就是我们用以上数据获得的结论做总结的时候了。由于高考是“省内竞争”，高校录取名额是给到省的，我们就来总结下，各省的高考难度，到底是一个怎样的真实面貌。在总结段，我们决定和上文不一样，从后往前排，先讲高考难度最大的省份。
&#13;
河南省：地狱模式，地区高考难度排名：1。“你以为河南高考是全国最难的吗？”是的，河南是一个符合其印象的地区，他的高考真的是全国最难。一本，985,211，清北录取率，都是全国相当靠后的位置。由于河南人口众多，本地知名高校也实在有限，河南高考难这个问题可能短时间内，看不到什么解决的迹象。
&#13;
广东省：地狱模式，地区高考难度排名：2。数据下看来，广东是唯二地狱难度的地区，各项录取率是真的低，这其实也很好理解，广东人多，76万考生仅次于河南，而其实好学校录取数量也很低，别说什么广东人爱做生意，不爱考试什么的，人家福建也是这个文化，也没有广东这种地狱模式。但是却很少听广东人民说过这件事情，这一点上来说，广东人民真是好样的。但是广东的学校，确实是需要加强了，教育资源和建设，需要多关注一下广东了，广东人民真的是虽然苦，但是不说。
&#13;
山西省：噩梦模式，地区高考难度排名：3。“请列举5所山西的高校”，可能会问懵很多人，山西可是30多万考生的一个地区，本地教育资源也堪称在全国排名靠后，其高考难度其实是很大的。但是鉴于山西在全国范围内存在感都比较弱，也是那种“苦，但是说了没人听”的情况。
&#13;
广西自治区：噩梦模式，地区高考难度排名：4。和山西同样的情况，广西自治区内更是缺乏知名高校。而广西更是40万考生，高考难度其实是非常大的。但广西也是因为本身存在感薄弱，导致有苦说不出。
&#13;
安徽省：噩梦模式，地区高考难度排名：5。安徽985录取率全国倒数第一，211录取率也排名靠后，一本录取率相对还能缓和点。在安徽高考也是件艰辛的事情，不过安徽至少出了个毛坦厂中学，让人至少“有苦能说得出”，大家至少知道安徽高考挺苦的。总而言之，在安徽高考也是真的不容易的一件事。
&#13;
云南省：噩梦模式，地区高考难度排名：6。云南，和广西和山西一个问题，存在感弱，也是30万考生，本地没有太多知名高校，关注度也不高。各项录取率挺低的(比山西和广西还是稍微好点)。请多关注关注云南学子，上个大学不容易的。
&#13;
四川省：噩梦模式，地区高考难度排名：7。四川考生62万，除了河南广东，四川排第三。这也好理解，四川毕竟本身人口这么多。在四川高考并不是容易的事情，不过好在四川本地还有川大，西财等好的高校，整体录取人数也还过得去。四川人比较豁达乐观，经常见到的四川人都是乐呵呵的，所以“四川高考苦”这个事，没有造成广泛的印象。但是总而言之，从录取率综合量化评判，四川高考是挺苦的。
&#13;
山东省：噩梦模式，地区高考难度排名：8。作为中国儒家文化的起源，山东人对于“考试”的热爱程度，可以说是全国数一数二了，考生人数60万也挺多的，竞争不可谓不激烈。以至于出现“我高考不容易，先上个曲阜师范学院，以后考研出去吧”这样的景象，这也是山东人民高考不易的一个体现。不过山东高考比较不友好，是个全国范围内有印象的事情，他也就是符合印象吧。比起像广西，四川这种高考更苦，但是还没啥人知道的地方，山东人民至少有人心疼。
&#13;
甘肃省：困难模式，地区高考难度排名：9。甘肃27万考生，不算多，其985，211，清北这些高校录取比例在全国排名其实挺靠后的，但是好在其一本录取率还可以，使得其高考难度总体而言，在全国范围内还过的去。
&#13;
贵州省：困难模式，地区高考难度排名：10。贵州是全国存在感最稀薄的省份。但是其实贵州有44万高考考生，本省也没有什么知名大学，其实高考政策是挺不友好的，985录取率很低，但是令人意外的是，贵州211和一本的录取率还尚可，这里可能是有一些政策名额支持的，使得其没有变成广西，云南那样的噩梦模式。但总体来说，贵州的高考，肯定谈不上友好。
&#13;
江苏省：困难模式，地区高考难度排名：11。其实这个排名，没有体现江苏高考最变态的地方。因为这个排名，只有录取率，只是一个相对竞争难度评价体系，没有反映考试内容。而江苏高考最变态的地方，就是他的高考并不标准化，天天改革，一会3+X，一会3+2，一会又搞成3+1+2什么的，一会要学物理，一会又不学物理了。导致江苏高考的制度，是一个谜一样的存在。这无疑加重了很多学子的心理负担。总体而言，江苏高考论考试内容难度，那在全国也是数一数二，论考试令人的迷惑程度，那江苏排第二没人敢称第一。但是鉴于省内还是有很多不错的高校，南大，东大，南航，南理工，南师，中国药科，河海，南农这些，所以整体录取率上还算不错，所以江苏整体高考竞争激烈程度也就排在全国10左右的位置。
&#13;
河北省：困难模式，地区高考难度排名：12。河北省因为出了衡水中学这样全国出名的鸡血中学，加之其省内知名高校不是很多，会让人认为河北高考难度很大。但是实际上，录取率数据上显示，河北高考其实没有很多人想象的那么难，河北虽然985,211录取率不算高，但是其一本录取率还挺高的，这可能也和河北人民考试能力比较强有一定关系。
&#13;
江西省：困难模式，地区高考难度排名：13。江西总体来说，985,211录取率还尚可，一本录取率稍低，考生人数30来万，本省有一些类似于南昌大学，江西财经大学这样的还不错的学校。总体来说，江西也算中规中矩的一个地区，高考难度中等偏难。
&#13;
湖南省：困难模式，地区高考难度排名：14。湖南因为其好的中学非常多，加之湖南民风本身也比较彪悍，导致湖南高考在全国有比较强的存在感。但是录取率也不算高，整体来说中规中矩，中学阶段竞争是比较激烈，本身比较好的高校比湖北少很多。所以湖南整体高考呈现的是中等偏难的态势。
&#13;
浙江省：困难模式，地区高考难度排名：15。浙江有一点畸形，很多人说“浙江只有浙大一所好大学”，虽然有点偏激，但是也反映了一定问题，就是浙江各种985,211录取率，都和浙大有着千丝万缕的关系。所以总体来说，浙江的985,211，清北录取率，在全国都算拿的出手的排名(尤其是清北录取率，浙江清北录取率全国排名前五)，但是有点畸形，浙大在里面占据了过于重的权重。
&#13;
重庆市：困难模式，地区高考难度排名：16。北京，上海，天津，另外三个直辖市，都体现出了非常强的高考优势，唯独重庆没有。重庆的高考整体录取率，其实也就中规中矩，是一个贴近全国平均水平的地方。
&#13;
新疆自治区：普通模式，地区高考难度排名：17。新疆虽然很很大，但是人口其实不是很多，考生20来万在全国算是比较少的省份。总体来说，新疆是最体现“中规中矩”四个字的地区，每一项录取率，都在全国是处于中游位置。并没有像很多人想象中的那样“在新疆考试会不会很容易”，总体来说和重庆差不多的水准。
&#13;
内蒙古自治区：普通模式，地区高考难度排名：18。内蒙也是中规中矩的地区，高考的人数也是20来万，和新疆差不多，录取率也和新疆差不多，都是全国中游水平。
&#13;
黑龙江省：普通模式，地区高考难度排名：19。黑龙江是东三省中唯一竞争相对激烈的省，高考友好程度属于全国中等偏上的水平，各项录取率中规中矩。但是由于吉林和辽宁的存在，反而显得黑龙江竞争有点激烈了。其20万的高考人数，比吉林和辽宁多一些。未来可预见的，东三省的高考人数可能会越来越少，其高考友好程度可能还会提升。
&#13;
陕西省：普通模式，地区高考难度排名：20。陕西是一个高考比较友好的地方，32万考生人数还行不算多，本省优秀的高校也比较多，比如西安交大，西工大，西北农林，西安电子科技大，陕西师范大学等，各项录取率都还不错，教育氛围浓厚，高校多，录取率还比较友好。
&#13;
湖北省：普通模式，地区高考难度排名：21。其实湖北省是和陕西省比较像的一个地方，37万考生不算特别多，本省好学校很多，武大，华科，武汉理工，中南财经政法，地大，华中师范，好的大学非常多，教育氛围也很浓厚。但是可能是因为黄冈密卷名声在外，给很多其他省份的人造成了心理阴影，会以为湖北的高考非常难。其实湖北省的高考，从录取率各方面来说，在全国范围也是比较友好的。
&#13;
海南省：普通模式，地区高考难度排名：22。海南高考确实是挺友好的，高考考生少，一本率较高，985,211录取率也比较高，也有人因此移民去海南考试。但是这也是大家都知道的一件事情，而且海南各种录取率，可能也没有很多人想象中的那么高。海南6万高考考生，清北也只招50人，各项录取率相比同样人口基数的北京上海，那还是少的多了。总体而言，海南是高考比较友好的，但是也没有那么友好。
&#13;
福建省：普通模式，地区高考难度排名：23。同样是生意文化突出，福建高考可比广东友好多了，20万的考生数量，只有广东的四分之一。本身也不乏优秀的高校。一本录取率较高，985,211录取率也尚可，清北录取率也排名较前，福建总体来说是一个高考比较友好的地区。
&#13;
辽宁省：优惠模式，地区高考难度排名：24。从辽宁开始，就进入“优惠模式”了，即这个地区的高考，比别的地方是有显著优势的。得益于人口的流出，东三省的高考考生都不是很多，辽宁高考考生仅18万，本身还有很多优秀高校，如大连理工，东北大学，海事大学，辽宁大学等。辽宁已经是一个体现出明显高考优势的地区了。
&#13;
吉林省：优惠模式，地区高考难度排名：25。吉林高考人口更少，只有15万人，而各种高考录取在吉林省的名额却不少，使得吉林高考变得非常友好。各种录取率都位居全国前列。不过吉林有个和浙江相似的问题，就是吉林大学在省内占的权重太大了。
&#13;
宁夏自治区：优惠模式，地区高考难度排名：26。宁夏只有7万高考考生，在985,211，一本录取率上都非常高，堪称高考easy模式，宁夏也因此变成了高考移民的热门地区，很多人移民到宁夏进行高考，确实很有优势。
&#13;
青海省：优惠模式，地区高考难度排名：27。青海省只有4万高考考生，仅次于西藏，高考考生人数全国倒数第二。各项录取率都高居全国前列，堪称优惠模式下地区典范。可以说是高考非常友好的地区了，但是奇怪的是，不知道为什么好像去宁夏高考移民的人更多，去青海的少一点。
&#13;
西藏自治区：优惠模式，地区高考难度排名：28。西藏最重要的特点是，高考人数全国倒数第一，是人数最少的地方，也相对是竞争最不激烈的地方。西藏的考试是有一定优势，总体比较友好，211录取率很高(一本录取率缺失，本文用211录取率得分替代)，但是西藏985录取率并不高，清北仅在西藏招20-30个人。所以虽然西藏高考还挺友好的，但是并没有友好到“随随便便上清华北大”这个程度。
&#13;
天津市：优惠模式，地区高考难度排名：29。京津沪分列高考友好程度三甲，是全国高考最舒适的地区。从目前的985,211一本，清北录取率来说，天津的优势还拼不过北京和上海，屈居第三。但天津好处在于人口流入没有北京上海那么夸张，现在5.5万考生，可能10年后也就是6-7万考生，而北京上海现在也是5,6万的考生，10年后预计大概率是10万+考生，可能若干年后，天津就会超越上海，北京，成为全国高考友好程度排第一，高考最舒适的地区，这很有可能。天津也是个高考移民热门城市。
&#13;
上海市：优惠模式，地区高考难度排名：30。京津沪分列高考友好程度三甲，是全国高考最舒适的地区。上海985,211大学数量众多，却仅有5万考生。985,211，一本录取率，都是雄踞全国前列，而且优势非常明显。有人说“上海高考容易，但是小升初，中考难，只有一半上海人能上高中”，这话倒是没错，是只有一半上海适龄人能上高中，但是全国也就一半人能上高中，上海这一点上没有比全国难。上海小升初确实很变态，但是这是因为2000年以来，上海出生人口急剧增长，反映在了小升初。现在其实还没反映到高考，所以未来2-3年，上海的高考环境，还是会可预见的友好。 但是10年后就不好说了，现在上海5万考生，根据出生人口的走向来看，10年后预计会到10万以上。适龄人口的增多，是上海考生需要面临的最主要的问题，同样的录取名额下，5万人的考试和15万人的考试，绝对不是同一种感觉。
&#13;
北京市：优惠模式，地区高考难度排名：31。全北京就6.3万的考生，但是一本，985，211高校数量雄踞全国前列，光西北三环四环那一篇10KM*10KM的地儿，就能数出7，8个985大学。清华北大录取率，更是夸张，6万北京考生中，清北就录取了500多个学生，而75万广东考生中，清北只录取不到300人，这差距令人咂舌。未来2-3年，北京的高考优势，友好程度，也是显而易见，全国第一。但是北京和上海面临同样的问题，即人口大量涌入，2000年以来，出生人口大量增加，现在还是6万人，10年后，估计就翻上10万人。但是现在这个环境下，外地人想在北京定居，并让孩子参加北京高考，变得越来越难了……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>leia_rolando: </b><br>
<span>广东常年高考被黑也不说的原因，大概是经商氛围较强，相对内陆省份来说，没那么执着吧…</span><br>
</p><p><b>Ravy: </b><br>
<span>equion 发表于 2019-5-10 11:54</span><br>
<span>山东有2个985一个211，河南才一个211b类双一流</span><br>
<span>然而都挡不住人太多，这种一亿人口的省份应该有4个以上985 ...</span><br>
<span>说归说，但都知道绝对做不到，河南有一个像样点的985都不会有那么多高中生挤破头往外考，现在上限就是郑大这水平，若干年里比郑大强的都不会出现，能怎么办</span><br>
<span>有时候我寻思，河南考生成年后回河南的比率不高，按照我既世界的原则，十个同学里也就一个回去，按理说是人口流出省，怎么依旧年年百万考生</span><br>
</p><p><b>leia_rolando: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-5-10 13:16</span><br>
<span>汕头经济不行，但在高考这一项上从来没怕过客家地区的学校。</span><br>
<span>金山中学挺nb的</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-5-10 13:10</span><br>
<span>内容不用看，先把作者骂成傻逼，先喷者赢。</span><br>
<span>怎么滴？中考录取差1% ，对高考录取影响就能差2%（理论上）</span><br>
<span>你再看看丫那列出来的录取率百分比，985差0.0X%，本科也就是差百分之1-2这种。</span><br>
<span>比如说差0.1%的录取率则算成所谓的打分，相差5分，这样看起来区别就大了，这点伎俩，还不让我骂两句？</span><br>
</p><p><b>tracan: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 13:19</span><br>
<span>40%+，50%，50%+</span><br>
<span>这三个“区间”是有区别的，这么点事情你难不成判断不清楚？既然都他妈比较各省高考难度 ...</span><br>
<span>你苏怎么变大纲，影响的只是你苏考生，却不会影响到你苏的985 211录取率吧，怎么就能影响到和别的省的录取率的对比上来了呢？</span><br>
</p><p><b>blacktea914: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 13:19</span><br>
<span>40%+，50%，50%+</span><br>
<span>这三个“区间”是有区别的，这么点事情你难不成判断不清楚？既然都他妈比较各省高考难度 ...</span><br>
<span>每年不管怎么变都是跟你省里的人一起变，但是资源是固定的，同一起跑线下资源分配扯这些干啥</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>舰长ooxx 发表于 2019-5-10 11:22</span><br>
<span>然而你不管分数，只看单项录取率排名也不影响结论</span><br>
<span>你可以说”三个分数不可以相加“。但是不妨碍”三个分数在指示难度上各自有意义“。</span><br>
<span>楼主其实是有标准的，而且还计算了各个角度的录取率，只是最后的汇总处理的不是那么完美。在你看来就是”傻逼楼主没有标准没有算“”拍脑袋““主观”。人脖子上不一定长脑袋，但腰下面一定长着个屁股。</span><br>
</p><p><b>林登图: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-05-10 13:17:21</span><br>
<span>你丫脑子有什么问题？现在楼顶的文章不是在比较各省之间吗</span><br>
<span>到你这，全省一起变就没影响了？你丫什么脑回 ...省内变了高考大纲影响你全省总体录取率了？傻逼</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 13:25</span><br>
<span>怎么滴？中考录取差1% ，对高考录取影响就能差2%（理论上）</span><br>
<span>你再看看丫那列出来的录取率百分比，985差0.0 ...</span><br>
<span>他也给出全国的高中升学率了，你去看一下，上海的中考升学率在全国低吗？是否低到你可以拿来作为喷点？</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>tracan 发表于 2019-5-10 13:25</span><br>
<span>你苏怎么变大纲，影响的只是你苏考生，却不会影响到你苏的985 211录取率吧，怎么就能影响到和别的省的录 ...</span><br>
<span>在这，我脾气好点</span><br>
<span>说其中一种可能，每年变大纲，客观上增加难度的同时，迫使一部分人放弃复习上更好的大学的可能性，而选择比较不满意的学校，客观上增加了“录取率”，然后还降低了下一个年度的考生总人数。</span><br>
<span>而录取率差零点几百分点，则算到顶楼的sm算法，就是相差5分10分。更别说顶楼说的是什么？高考难度！变大纲还他妈不影响高考难度？</span><br>
<span>这样解释你能理解吗？其实吧，解释那么多，就一句话，不服都来江苏参加高考啊，江苏最开放，随意来考</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-5-10 13:29</span><br>
<span>他也给出全国的高中升学率了，你去看一下，上海的中考升学率在全国低吗？是否低到你可以拿来作为喷点？ ...</span><br>
<span>嘿嘿，我什么时候在拿上海说事了？能不能不要给我扣帽子？</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>林登图 发表于 2019-5-10 13:28</span><br>
<span>省内变了高考大纲影响你全省总体录取率了？傻逼</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>傻逼，影响</span><br>
<span>以你这种傻逼脑子应该理解不了</span><br>
</p><p><b>蔡小贫: </b><br>
<span>应该具体到县级看看，所有的行政中心都有吸血的现象</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-5-10 13:29</span><br>
<span>他也给出全国的高中升学率了，你去看一下，上海的中考升学率在全国低吗？是否低到你可以拿来作为喷点？ ...</span><br>
<span>按照你的回复，我需要回一句</span><br>
<span>你丫为啥一直想着黑龙江说话？黑龙江凭啥委屈？</span><br>
</p><p><b>宫崎和香: </b><br>
<span> 本帖最后由 宫崎和香 于 2019-5-10 13:48 编辑 </span><br>
<span>leia_rolando 发表于 2019-5-10 13:21</span><br>
<span>广东常年高考被黑也不说的原因，大概是经商氛围较强，相对内陆省份来说，没那么执着吧… ...</span><br>
<span>不是不说，是吃了不透明的亏，不像某些省一样到处吹，到处宣扬。很多人不知道这个事情，我也是去年才知道。但是这次衡水事情闹大了，很多家长开始知道这个录取率的问题。家长的倡议书就提出了这个问题，广东的录取率和广东的财税贡献不相符。</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>tracan: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 13:31</span><br>
<span>在这，我脾气好点</span><br>
<span>说其中一种可能，每年变大纲，客观上增加难度的同时，迫使一部分人放弃复习上更好的大 ...</span><br>
<span>第一，贵省的录取率是高校下放的，即使有人选择不满意的学校，那个更好的大学终归是有人去上。简单来说，就是贵省录取率不以贵省考生意志为转移。</span><br>
<span>第二，顶楼所定义的高考难度，不是你所指的省内的“考试的难度”，而是各个省份间关于进入“好大学”的难度的比较，也就是录取率的比较。如果你没能认识到这点，那么这些辩论就都是毫无意义的了。</span><br>
<span>第三，你让我去江苏高考，然而我并非在你苏教育体系中成长起来的，那么这样讲有什么意义？如果你是想以此来论证你苏高考的省内难度多难多难，那么你怎么就能保住，倘若我是和你一样在你苏体系中成长起来的，就没办法考得好了？说不定以你苏的录取率，我还能去个更好的学校呢。那这样讲我还真愿意去考。</span><br>
</p><p><b>ArtoriaPendrago: </b><br>
<span>变大纲怎么了，又不是高考当年才变，觉得自己学习受苦鄙视西部考来的垃圾的江苏人在南大我也见过好几个，不过至少不至于搞不懂什么叫零和博弈。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>oh_my_god: </b><br>
<span>leia_rolando 发表于 2019-5-10 13:21</span><br>
<span>广东常年高考被黑也不说的原因，大概是经商氛围较强，相对内陆省份来说，没那么执着吧… ...</span><br>
<span>大概是因为每次广东人要拿高考说事的时候都会转进到：</span><br>
<span>广东人不重视教育</span><br>
<span>广东没有这个氛围</span><br>
<span>广东学生不爱学习</span><br>
<span>广东学生过得轻松</span><br>
<span>广东学生能力不足</span><br>
<span>广东学生有其他出路不care高考</span><br>
<span>广东人不尊敬老师</span><br>
<span>最后结论就是你粤活该这个录取率别bb了</span><br>
<span>不过广东高考这十来年反反复复的改革起码把最傻逼的第一志愿录不到就掉档的弱智机制改掉了，其他的爱咋咋吧，反正不会比以前更糟糕了</span><br>
</p><p><b>fengzijiang: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 13:25</span><br>
<span>怎么滴？中考录取差1% ，对高考录取影响就能差2%（理论上）</span><br>
<span>你再看看丫那列出来的录取率百分比，985差0.0 ...</span><br>
<span>看不懂你这是怎么算的</span><br>
<span>应该乘才对吧，就算你差10%，影响也没那么大，差1%基本等于原来录取率的49/50，毛毛雨</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>tracan 发表于 2019-5-10 13:42</span><br>
<span>第一，贵省的录取率是高校下放的，即使有人选择不满意的学校，那个更好的大学终归是有人去上。简单来说， ...</span><br>
<span>傻逼，说你脑子不清楚你还一遍遍证明</span><br>
<span>你丫去看看你丫贵省，高校是下放针对贵省全体考生是下放一个录取人数，如果下放的是一个录取比例，那么录取比例就一定了，还比较什么211985的录取率？然后反思一下你是不是傻逼。</span><br>
<span>你丫再看看在录取人数一定的情况下，贵省考生总人数的多少是不是影响录取率，反思一下你丫是不是傻逼</span><br>
<span>最后再想想，如果每年都有一定比例的考生选择复读，扩大了下一年度的参考人数，理论上降低了录取率，嫩不能意识到你是个傻逼？</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span> 本帖最后由 憂鬱臺灣烏龜 于 2019-5-10 13:54 编辑 </span><br>
<span>leia_rolando 发表于 2019-5-10 13:24</span><br>
<span>金山中学挺nb的总的来讲潮汕的教育不太差，至少向来都比经济方面在全省的排名强。</span><br>
<span>但现在汕头教育局这种傻逼模式下，汕头的教育其实已经衰落不少了。金山中学强行竖立起来然后躺着赢，此外就是跟深圳富源差不多模式，靠去衡水买人当做幌子的潮阳实验学校。其他传统强校如汕头一中、澄海中学之类已经衰落。最顶尖的学校缺乏有效竞争的激励，今后汕头的高考总成绩只会更差。</span><br>
<span>1990年代金山中学和汕头一中势均力敌，澄海中学之类县中学也能偶尔露峥嵘的年代，才是汕头高中教育质量最高的时代。当时汕头一中跟金山中学的中考分数线是差不多的，甚至因为一中在市区金中在郊区，有段时间一中的分数线还高于金中。</span><br>
<span>大约2000年后，汕头教育局强行拔高金山中学的分数线，拉开金中和其他学校的差距，然后把汕头一中当作奶牛，每年塞进去一两百个不肯读书的择校生，几年下来终于把汕头一中搞死了，其他下属各县中学也缺乏支持。</span><br>
<span>结果就是金山中学每年入学成绩最差的学生，分数都高于其他学校最顶尖的学生。这种情况下金中根本没有竞争，再怎么放羊也是躺赢的地区头名。换言之，这批最好的学生也没能100%，就算最近几年也只是90%多一点的一本率——汕头每年约4、5万人参加高考，中考时前2%左右的几百人进入金中，经过三年磨炼，能上一本的也只有90%，反倒是其他几所次一等的学校靠着金中挑剩下的渣渣生源，拼出30-50%的一本率。</span><br>
<span>这种缺乏内部竞争的模式，其实是对尖子生的浪费。因为原来的汕头一中，师资力量是好于金山中学的（一中在市区，金中在偏僻的南区礐石那边交通不便，老师们有选择的话都想到一中去），没有好的学生进去，对师资是一种浪费。</span><br>
<span>这十年来，因为一中的衰落，再怎么努力教也出不了好成绩，一中的师资也流失大半，现在已经有点泯然众人矣。</span><br>
<span>近年来潮阳实验学校算是崛起了，但它是民办学校，教育方式是注重近期出成绩的方式，其实跟传统的公立学校没太多交集。</span><br>
</p><p><b>tracan: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 13:51</span><br>
<span>傻逼，说你脑子不清楚你还一遍遍证明</span><br>
<span>你丫去看看你丫贵省，高校是下放针对贵省全体考生是下放一个录取人 ...</span><br>
<span>白费口舌。脑子不清楚，嘴还脏得很。</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>ArtoriaPendrago 发表于 2019-5-10 13:42</span><br>
<span>变大纲怎么了，又不是高考当年才变，觉得自己学习受苦鄙视西部考来的垃圾的江苏人在南大我也见过好 ...</span><br>
<span>你根本没抓住变大纲影响点是什么，重点是变化的频率。</span><br>
<span>鄙视不鄙视什么的我不知道，不发表言论，你先理解清楚问题再发表什么鄙视的说法吧</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 13:39</span><br>
<span>按照你的回复，我需要回一句</span><br>
<span>你丫为啥一直想着黑龙江说话？黑龙江凭啥委屈？ ...</span><br>
<span>你丫，你全家丫头养的。</span><br>
</p><p><b>tracan: </b><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-5-10 13:52</span><br>
<span>总的来讲潮汕的教育不太差，至少向来都比经济方面在全省的排名强。</span><br>
<span>但现在汕头教育局这种傻逼模式下，汕头 ...</span><br>
<span>老哥你不会是一中的吧。</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>fengzijiang 发表于 2019-5-10 13:48</span><br>
<span>看不懂你这是怎么算的</span><br>
<span>应该乘才对吧，就算你差10%，影响也没那么大，差1%基本等于原来录取率的49/ ...</span><br>
<span>我重复一遍你的话“就算中考录取率差10%，对高考录取比例影响也没那么大”，这是你表达的意思对吧？</span><br>
<span>好，到此为止</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>tracan 发表于 2019-5-10 13:54</span><br>
<span>白费口舌。脑子不清楚，嘴还脏得很。</span><br>
<span>你的自我总结很到位</span><br>
</p><p><b>宫崎和香: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 13:31</span><br>
<span>在这，我脾气好点</span><br>
<span>说其中一种可能，每年变大纲，客观上增加难度的同时，迫使一部分人放弃复习上更好的大 ...</span><br>
<span>你苏高考报名要求其实比广东严格，需要在你苏高中阶段完整学籍。广东允许高中转学，只需要两地学籍就可以了，所以才有些人钻这种空子。</span><br>
</p><p><b>tracan: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 13:58</span><br>
<span>你的自我总结很到位</span><br>
<span>笑死。也不知是哪个满口脏话。关于前面那个我说的录取率，可能以你的智商你无法理解，那么我就再解释一下。招生计划，你该懂了吧，高校在你省的招生计划会因为你省的什么优秀考生降低选择就减少或增多吗？不见得吧。另外你又扯到了复读，你又怎能保证别的省份复读的情况和你苏的高下呢？我之前说的第二点你还是没能意识到的话，在这里打滚只会显示你的可笑。</span><br>
</p><p><b>fengzijiang: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 13:57</span><br>
<span>我重复一遍你的话“就算中考录取率差10%，对高考录取比例影响也没那么大”，这是你表达的意思对吧？</span><br>
<span>好， ...</span><br>
<span>没错，以985录取率为例，上下差了5倍，上面的乘以0.8高的依旧是高的，给低的乘以1.25他也依旧是低的，差的本来就不大啊，你要是上下差不到0.5倍，还有考虑考虑的价值。</span><br>
</p><p><b>宫崎和香: </b><br>
<span>广东省四、八年级能够达到规定睡眠时间的比例，不足两成。广东省教育厅日前发布首份《广东省义务教育质量监测报告》（下称监测报告），显示了述信息。</span><br>
<span>该报告的监测数据，是广东省政府教育督导室2015年至2017年以全省四年级、八年级学生为对象所收集。</span><br>
<span>根据国家教育部相关规定，小学生日均睡眠时间应保证10小时，初中生日均睡眠时间应保证9小时。根据监测报告，广东省四、八年级睡眠时间达到前述标准的学生比例，分别为15.7%和14.6%。</span><br>
<span>与全国情况对比，广东省的中小学生睡眠不足问题更严重。2018年7月，教育部基础教育质量监测中心发布的监测报告显示，“达标”的四年级学生比例为30.7%，八年级学生比例为16.6%。</span><br>
<span>监测报告称，广东省四、八年级学生睡眠不足问题突出，原因在于学生学业负担过重、保健意识不强等。就学业负担方面，监测报告结果显示，三成以上学生感到“很有学习压力”。高达39.6%、34.5%的四年级学生，参加了数学、语文校外辅导班；八年级学生的相应比例，分别是19.8%、13.7%。</span><br>
<span>估计会被黑成是在玩手机。</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>宫崎和香 发表于 2019-5-10 14:01</span><br>
<span>你苏高考报名要求其实比广东严格，需要在你苏高中阶段完整学籍。广东允许高中转学，只需要两地学籍就可以 ...</span><br>
<span>细节上是有点要求，但是总体上几乎是不设限制，只要你愿意了</span><br>
</p><p><b>宫崎和香: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 14:04</span><br>
<span>细节上是有点要求，但是总体上几乎是不设限制，只要你愿意了</span><br>
<span>我是该相信你，还是相信江苏考试院呢？</span><br>
<span>　（一）符合下列条件的我省户籍人员，可以申请报名：</span><br>
<span>　　1.遵守中华人民共和国宪法和法律；</span><br>
<span>　　2.高级中等教育学校毕业或具有同等学力；</span><br>
<span>　　3.身体状况符合相关要求。</span><br>
<span>　　非我省户籍的来苏务工就业人员随迁子女申请在我省参加高考的，除符合上述条件外，还须同时具备以下条件：</span><br>
<span>　　1.在我省取得普通高中学籍并有完整的普通高中学习经历；</span><br>
<span>　　2.其监护人在我省有合法稳定职业、合法稳定住所（含租赁）。</span><br>
<span>　　在我省普通高中读书的外国籍考生，出示护照和我省公安厅签发的《中华人民共和国外国人永久居留身份证》，且符合我省考生报名条件的，允许其参加报名。</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>tracan 发表于 2019-5-10 14:03</span><br>
<span>笑死。也不知是哪个满口脏话。关于前面那个我说的录取率，可能以你的智商你无法理解，那么我就再解释一下 ...</span><br>
<span>跟你这种脑子不清楚的说话真是费劲</span><br>
<span>招生计划里面是设定的招生人数，不是招生比例，这一点你承不承认？</span><br>
<span>江苏高考每年大纲不一样，导致前一届的学生很难参加下一届的高考，因此降低了复读的比例，这个逻辑你能不能理解？</span><br>
<span>还满嘴的不见得吧，意识到吧的</span><br>
</p><p><b>Mr.Cheung: </b><br>
<span>看了那么多次这类争论，我发现其实到最后越是坚决否认自己所在地区的高考优势的人往往越在乎高考，说到底只是不肯承认自己在投胎彩票上占了便宜而不是真的在能力上比别人强多少这个事实而已</span><br>
</p><p><b>一个陆仁贾: </b><br>
<span>原来我当年是噩梦难度</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span> 本帖最后由 憂鬱臺灣烏龜 于 2019-5-10 14:13 编辑 </span><br>
<span>tracan 发表于 2019-5-10 13:55</span><br>
<span>老哥你不会是一中的吧。不是。但我老婆曾是一中某科的教研组长（换言之我应该是泥潭某一批人的师公），就因为一中这么被无声无息搞死了，整天只能教些上课爱玩手机打瞌睡的猢狲觉得没意思，然后我们离开汕头了</span><br>
<span>近十年来，她当年在一中的同事好友，各科的骨干教师，已经走了一大批了。当然会有新人骨干成长起来，但走掉的人本来可以发挥更好作用，带出一批好学生的。</span><br>
<span>像一中这样从本地的顶尖学校，几年间被小刀子割肉放血玩死的例子，我估计全国都不多吧。</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>fengzijiang 发表于 2019-5-10 14:04</span><br>
<span>没错，以985录取率为例，上下差了5倍，上面的乘以0.8高的依旧是高的，给低的乘以1.25他也依旧是低的，差 ...</span><br>
<span>什么玩意？</span><br>
<span>举例来说，XX大学在你省计划招生40人，一共100个学生，中考录取率是50%，也就是50人可以参加高考，于是40/50是录取率80%</span><br>
<span>如果中考录取率是40%，那么就是40人参加高考，录取率是100%</span><br>
<span>高校每年给各个省分配的是招收人数，然后录取比例是拿招收人数除以总人数的出来的，所以录取比例是有变化的，根据你参加高考总人数有变化。</span><br>
</p><p><b>tracan: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 14:08</span><br>
<span>跟你这种脑子不清楚的说话真是费劲</span><br>
<span>招生计划里面是设定的招生人数，不是招生比例，这一点你承不承认？</span><br>
<span>江 ...</span><br>
<span>985 211招生比例不就是985 211招生人数除以你省考生人数来的吗？所以主楼的结论就是你苏的录取比例并不低。</span><br>
<span>降低了复读比例，减少竞争，对应届考生不是好事吗？不也是间接降低了难度吗？</span><br>
<span>综上，我真心对你的理解能力严重怀疑。</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>宫崎和香 发表于 2019-5-10 14:08</span><br>
<span>我是该相信你，还是相信江苏考试院呢？</span><br>
<span>我并没有否定你的说法，我是说细节上是有要求，但是相比较其他省市来说，总体上几乎是不设限制</span><br>
<span>这是我的表述，问题很难理解？</span><br>
</p><p><b>宫崎和香: </b><br>
<span>其实我很难理解一点就是，各项数值均显示广东录取率低，与广东对国家的财税贡献偏离，广东希望能够提高录取率是很合理的诉求，也没针对其他地区。但是这类帖子总有某地人士会挑出来，先吹一波自己难度高，再来一波你粤没文化。某地是不是被害妄想症太多了？</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>tracan 发表于 2019-5-10 14:13</span><br>
<span>985 211招生比例不就是985 211招生人数除以你省考生人数来的吗？所以主楼的结论就是你苏的录取比例并不低 ...</span><br>
<span>嘿嘿，我都感觉我再回复你我就输了</span><br>
<span>“录取比例不低”，这是顶楼给出的，顶楼要以“录取比例不低“这个结论来告诉你说江苏高考不难。</span><br>
<span>你的第一个回复就说什么江苏的高考大纲变化不影响录取比例，我已经跟你举例说明了，大纲变化是影响录取比例的，你视而不见，还是一嘴的录取比例不变。</span><br>
<span>也就是说数据上的江苏录取比例不低，是建立在中考刷掉很多人加上大纲每年一变等各种影响导致的，他得不出江苏高考不难这个结论。而恰恰相反，是江苏高考很难。</span><br>
<span>对你的回复到此为止，不论你是装傻还是真傻，我都没法对你的理解能力负责。</span><br>
</p><p><b>Mr.Cheung: </b><br>
<span> 本帖最后由 Mr.Cheung 于 2019-5-10 14:27 编辑 </span><br>
<span>宫崎和香 发表于 2019-5-10 14:14</span><br>
<span>其实我很难理解一点就是，各项数值均显示广东录取率低，与广东对国家的财税贡献偏离，广东希望能够提高录取 ...</span><br>
<span>被害妄想症倒不像，但我个人的感觉是，对于很多人来说，存在这么一种“逻辑”：</span><br>
<span>在大家都在争夺总量有限的资源的前提和共识下：</span><br>
<span>承认别人吃了亏=承认自己占了便宜</span><br>
<span>承认自己占了便宜=承认自己“没本事”=自尊心受伤=无法接受</span><br>
<span>所以但凡讨论相关问题，都必须把结论导向自己唯一可以接受的方向：先强调我没占便宜，甚至可能还吃了亏；至于你的结果不好，那肯定是你自己存在问题，和别人（我）没有关系</span><br>
<span>至于上述“逻辑”到底成不成立，他们大概是不愿意去想也不在乎的，你觉得这类人很难理解，是因为本质上说他们不是在捍卫观点，只是在捍卫自尊心而已</span><br>
</p><p><b>yuandi0120: </b><br>
<span>fat 发表于 2019-5-10 11:23</span><br>
<span>广东人民是真的苦，但是广东人民不说。</span><br>
<span>山西人民是更苦，然而山西人民说了也没人听。</span><br>
</p><p><b>tracan: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 14:22</span><br>
<span>嘿嘿，我都感觉我再回复你我就输了</span><br>
<span>“录取比例不低”，这是顶楼给出的，顶楼要以“录取比例不低“这个结 ...</span><br>
<span>大纲变化还能影响录取比例，我甚至都怀疑你书是不是白读了。属实白费口舌。理解能力低所以只能满嘴脏话抒发情绪，也说得通。</span><br>
</p><p><b>Diabolosis: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 14:22</span><br>
<span>嘿嘿，我都感觉我再回复你我就输了</span><br>
<span>“录取比例不低”，这是顶楼给出的，顶楼要以“录取比例不低“这个结 ...</span><br>
<span>别转进了行不行？</span><br>
<span>中考刷一半全国都是这样，怎么就拿来大书特书了？</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9300, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.4</span><br>
</p><p><b>宫崎和香: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 14:14</span><br>
<span>我并没有否定你的说法，我是说细节上是有要求，但是相比较其他省市来说，总体上几乎是不设限制</span><br>
<span>这是我的 ...</span><br>
<span>http://edu.sina.com.cn/gaokao/2018-10-31/doc-ifxeuwws9566360.shtml</span><br>
<span>这里有各地的政策，比起上海，北京，天津来说限制是少一些。江苏还属于相对限制比较严格的省份。真正叫做不限制是河南，江西，广东这些地狱垫底级。</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>舰长ooxx 发表于 2019-5-10 13:08</span><br>
<span>一句有营养的反对意见也说不出来，大家都知道是谁在打滚。</span><br>
<span>你眼睛是瞎的？请继续打滚。</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>tracan 发表于 2019-5-10 13:13</span><br>
<span>你打滚的样子真可爱</span><br>
<span>又来一个打滚的。</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span> 本帖最后由 zephyrus99 于 2019-5-10 14:36 编辑 </span><br>
<span>宫崎和香 发表于 2019-5-10 14:27</span><br>
<span>http://edu.sina.com.cn/gaokao/2018-10-31/doc-ifxeuwws9566360.shtml</span><br>
<span>这里有各地的政策，比起上海，北 ...</span><br>
<span>行啊，那咱们摊开了讲好了</span><br>
<span>在广东具有合法稳定职业、合法稳定住所并连续3年以上持有我省居住证、按国家规定在广东省参加社会保险累计3年以上的进城务工人员，其随迁子女在广东省参加中考并在父母就业所在城市具有高中阶段3年完整学籍的，可在广东省报名参加高考，并可与广东户籍考生同等录取。</span><br>
<span>在江苏省取得普通高中学籍并有完整的普通高中学习经历；其监护人在江苏省有合法稳定职业、合法稳定住所（含租赁）即可申请参加江苏省高考</span><br>
<span>上面是你给的链接里面的，广东和江苏的，广东要求有居住证，参加社保三年以上，还要求在广东参加中考，这些条件都是江苏没要求的，你口口声声说的江苏比广东限制多，体现在哪里？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1830389[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>哪些省才是高考地狱模式：结论可能和想象中不太一样[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1830389-1-1.html</link>
      <description>哪些省才是高考地狱模式：结论可能和想象中不太一样&#13;
前言：
&#13;
不同省份的高考难度，一直是一个撕扯严重的问题。当然了，每个地方的人，都会觉得自己是比较难的那一个。因为其实不管在哪里，高考都是件不容易的事情。但是周围的人讲什么地方考试难，大部分人都是以主观体验或者单一指标来讲的，比如周围学霸如何多，考试分数如何高，每天学习如何晚，主观体验，每个人都是不同的，就会出现撕逼许久，撕不出结论的情况。而本文，我们希望以若干个客观指标的量化比对，来评价并排序中国各省的高考难度，看一看哪些省份高考是地狱模式，哪些省份高考是简单模式，量化的指标，是客观的，这样的评价，是争议更小的。
&#13;
中国高考有一个好处，就是最终评价指标是一维且线性的，即同省份内每个人的高考的成绩，是可以直接比对的，这样，对“好”的评价，就变得很公平，而基本上，大学的排名，也很大程度上符合高考分数，“更好的大学”一般对应“更高的高考录取分数”。清华北大优于985/211大学，985/211大学优于普通一本，一本优于普通二本三本。当然也有特殊情况，我们这边讨论普遍情况。
&#13;
但高考录取，本质上是一种“省内筛选”，是全国各个高校，以省(直辖市，自治区)为单位进行招收录取的，高考的竞争，也是一种“省内竞争”，而各省之间的录取难度是有所不同的。我们今天，就是希望能够通过量化指标，比对各省高考的难度差异。
&#13;
摘要(具体内容和过程会在下文第4章详细论述)：
&#13;
各个省份之间高考难度是不同的，而各省高考的“竞争激烈程度”，其实是有可比量化指标的，通过这些指标可以横向对比各省之间的高考竞争激烈程度。我们采取的指标是“录取率”(或者说考取率)，即“该省所有高考人数中，考上XXX(985/211/一本/清北)的比例”。
&#13;
录取率是一个相当可测可比的指标，和人口和录取数量都有关，因为现行高考体制其实本质上是省内竞争，即不同的学校对不同的地区其实是有招生指标的，故若一个地区好学校录取率低，则反映这个地区高考竞争激烈程度高。我们认为用录取率来衡量高考激烈程度，是比用“高考人数”和“录取人数”更优的。不管该地区好学校多寡，人口多寡，录取率总是一个比较客观可比的因素，我好学校少，但985整体录取率(考取率)高也行啊，我人少，但是别的学校给我们名额也相对更少，也没用，所以“录取率”是更客观可比的指标。
&#13;
而这三个指标中，我们设定每个指标满分都是100分，最低分是40-45分，而该指标处于全国平均水平时，我们给其打65分，故整个分数波动范围是120-300分，全国平均水平应该是195分。
&#13;
结果可以看到，得分最低的地区，只有145分，而得分最高的地区，有290分，不得不说是很大的差距。我们按照高考优势程度，把全国不同省份分为6档难度，高考最简单的为第1档，高考最难的为第6档，按照不同难度，将全国不同地区高考分为优惠模式，普通模式，困难模式，噩梦模式和地狱模式。1-3档(优惠模式，普通模式)是比全国平均值是容易的，4-6档(困难模式，噩梦模式，地狱模式)是比全国平均程度难的。新疆的总体高考难度恰好和全国平均平齐。
&#13;
第1档地区(优惠模式)
&#13;
北京，上海，天津
&#13;
第2档地区(优惠模式)
&#13;
西藏，青海，宁夏，吉林，辽宁
&#13;
第3档地区(普通模式)
&#13;
福建，海南，湖北，陕西，黑龙江，内蒙古，新疆
&#13;
第4档地区(困难模式)
&#13;
重庆，浙江，湖南，江西，河北，江苏，贵州，甘肃
&#13;
第5档地区(噩梦模式)
&#13;
山东，四川，云南，安徽，广西，山西
&#13;
第6档地区(地狱模式)
&#13;
广东，河南
&#13;
印象流的事情很多，我们就是希望用数据量化的方式，打破印象流，构筑更量化客观的评价体系。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23YxU.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E238P0.jpg
&#13;
1：首先我们得有个概念——高考是个什么难度级别的考试
&#13;
首先从全国总体来看，实际上，能考上大学的人，没有很多人想象的那么多。
&#13;
中国每年出生人口在1500-2500万。现在参加高考的人是2000年左右出生的，每年——
&#13;
全国出生人口大约1900万(100%)，这其中，
&#13;
全国参加高考的人大约是920万人(48%)，
&#13;
全国本科录取人数约309万人(16%)，也就是说，不管你被什么本科录取了，就算是最普通的三本，也已经是6选1的突出人才了，
&#13;
全国一本录取人数是114万人(6%)，也就是说，不管能考上什么样的一本学校，都已经是16选1的精英了。这还是这几年一本大规模扩范围后的情况。即便一本高校范围扩大了很多，录取一本依然是一件只有6%概率的很难的事情。
&#13;
全国211高校录取人数约46万人(2.4%)，也就是说，全国同龄人中只有2.4%的人能考上上211高校，这些高校包括东北林业大学，太原理工大学，延边大学这样的，很多人可能并没有听说过的学校，很多人可能并不觉得能考上个东北林业大学，延边大学是件特别厉害的事情，但是，能考上这些学校的，已经是40选1的超级精英了。
&#13;
全国985高校录取人数约15万人(0.8%)，也就是说，考上985高校，实际上是战胜了99%的同龄人的。如果你周围有中国海洋大学，西北农林科技大学等学校的同学，你可能觉得，他也就是个普通的同学，但是如果有人告诉你，某件事情，99%的人都会被淘汰，做不到，只有1%的人能做到，你可能又会觉得能做到这个事的人特别厉害，实际上，这两件事是同一件事。能考上中国海洋大学，西北农林科技大学或其他任何一所985高校，就是击败99%的同龄人，精英中的超级精英。
&#13;
全国清北录取人数约6600人(0.03%)，清华和北大，无疑是中国的TOP2高校。当然这6600人，主要是指通过高考和统一自主招生录取的普通学生，实际上清北每年本科生招生还会多一些，比如有特殊荣誉的人(比如运动员)，海外学生等。从高考渠道录取的6600人来说的话，清华北大在同龄人中的录取率，仅0.03%，万里挑三，堪称人中龙凤。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23J2T.jpg
&#13;
总体来说，虽然你可以感觉你周围很多985,211，甚至清华北大的朋友，但是这可能是幸存者偏差，高考这个考试可能比很多人想象的难得多。同龄人中能上本科的比例16%，一本的比例6%，211的比例2.4%，985的比例0.8%，清北的比例0.03%。
&#13;
2：未来高考人数会变少吗？——2035年以前至少不会
&#13;
另一个问题，很多人可能会说，“中国出生人口不是变少了吗？高考人数也应该变少了吧，未来高考应该不会这么难了吧。”
&#13;
答案是否定的，至少到2035年前，高考只会竞争越来越激烈。
&#13;
一般人高考要到18岁，所以我们往前推18年来计算适龄人口数，以出生人口计算，2024年左右是高考适龄人口最少的一年，从2024年，到2034年，高考适龄人口都会持续增长，所谓出生人口出现下滑，是2018年的出生人口，那么基本上来说，需要到2036年，这部分出生的人口，才会参与高考，至少2035年前，高考竞争都会变得越来越激烈。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E2315q.jpg
&#13;
而另一方面，尽管2015-2018年高考适龄人数是在减少的，但是高考人数其实是增加了的。这体现了高考参考比例的一个提高，一方面也反映出，中国教育这几年其实是发展了，为更多人提供了参考机会。但不管怎么说，高考的竞争烈度在2035年之前，都可预见的会越来越激烈。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23lan.jpg
&#13;
3：全国各地高考人数差异巨大——有的省100万考生，有的省只有2万
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23GGV.jpg
&#13;
各省高考人数是差异巨大的，以2018的数据来看，河南近100万考生，广东75万，山东&amp;四川&amp;安徽也都是50万+的级别，但西藏，青海，上海等地高考人数不足5万。
&#13;
高考人数是各地高考难度差异最大的基本盘，但是各地录取人数也不是完全跟着人口走的，更重要的反映高考经济激烈程度的指标是录取率。我们更倾向于用录取率指标来描述各地高考难度。有些地方人口虽然不多，但是录取也不多(如海南)，所以总体来说，还是用录取率衡量，更符合实际情况一些。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23Ur4.jpg
&#13;
4：客观量化打分——各地高考难度评级
&#13;
终于到重头戏了，我们试图用量化的方式，来客观评价各地高考的难度。而因为中国高考的公平，线性可比等因素，我们评价各地“高考难度”我们采取的方式是评估各地“高考竞争激烈程度”。
&#13;
而“竞争激烈程度”，其实是有量化指标的。我们采取的指标是“录取率”(或者说考取率)，即“该省所有高考人数中，考上XXX(985/211/一本/清北)的比例”。
&#13;
录取率是一个相当可测可比的指标，和人口和录取数量都有关，因为现行高考体制其实本质上是省内竞争，即不同的学校对不同的地区其实是有招生指标的，故若一个地区好学校录取率低，则反映这个地区高考竞争激烈程度高。我们认为用录取率来衡量高考激烈程度，是比用“高考人数”和“录取人数”更优的。不管该地区好学校多寡，人口多寡，录取率总是一个比较客观可比的因素，我好学校少，但985整体录取率(考取率)高也行啊，我人少，但是别的学校给我们名额也相对更少，也没用，所以“录取率”是更客观可比的指标。
&#13;
而为了减少偶然指标扰动，我们采取多维度“3+1”评估模式，3即“985录取率”，“211录取率”，“一本录取率”三个录取率来计算得分，加上一个“清华北大录取率”进行额外评判(因为方差过大，这个指标不算得分)，最后进行得分排名。
&#13;
有些地方985录取率高，但是一本录取率低，有的地方211录取率低，但是一本录取率高，各地皆不一样，所以我们采取三个指标的共同排名来评估各地高考竞争烈度，一定程度也能指导民办高校的扩张方向——“向更需要高校的地方去扩张。”
&#13;
而这三个指标中，我们设定每个指标满分都是100分，最低分是40-45分，而该指标处于全国平均水平时，我们给其打65分，故整个分数波动范围是120-300分，全国平均水平应该是195分。
&#13;
结果可以看到，得分最低的地区，只有145分，而得分最高的地区，有290分，不得不说是很大的差距。我们按照高考优势程度，把全国不同省份分为6档难度，高考最简单的为第1档，高考最难的为第6档，按照不同难度，将全国不同地区高考分为优惠模式，普通模式，困难模式，噩梦模式和地狱模式。1-3档(优惠模式，普通模式)是比全国平均值是容易的，4-6档(困难模式，噩梦模式，地狱模式)是比全国平均程度难的。新疆的总体高考难度恰好和全国平均平齐。
&#13;
第1档地区(优惠模式)
&#13;
北京，上海，天津
&#13;
第2档地区(优惠模式)
&#13;
西藏，青海，宁夏，吉林，辽宁
&#13;
第3档地区(普通模式)
&#13;
福建，海南，湖北，陕西，黑龙江，内蒙古，新疆
&#13;
第4档地区(困难模式)
&#13;
重庆，浙江，湖南，江西，河北，江苏，贵州，甘肃
&#13;
第5档地区(噩梦模式)
&#13;
山东，四川，云南，安徽，广西，山西
&#13;
第6档地区(地狱模式)
&#13;
广东，河南
&#13;
这个结果是用各省三项录取率总体加分得到的，可以说是量化且客观程度较高的评分。
&#13;
北京，上海，天津雄踞前三，这个意料之中，但这并非直辖市的问题，同样作为直辖市的重庆只排在第16，西藏，青海，宁夏，紧随京津沪其后，都是高考比较友好的地区，也算是印象中的事情，而吉林，辽宁高考也很友好，这个之前印象不深。
&#13;
河南位列倒数第一，堪称全国高考最不友好的地区，这个也是印象中的事情。但是广东排倒数第二，让人有点惊讶，确实，广东人口众多，高考人数也众多，但是本地高校并不算突出，录取程度也较低，是全国最需要补足的地区之一。难得的是，广东这么多年，一直是处于地狱模式的高考，但是却没有人经常提。
&#13;
此外，山东虽然人也很多，高考虽然也很不友好，但是比河南广东还是稍微友好一些。
&#13;
从录取率上来说，江苏和湖北，这两个传统印象中的“高考熔炉”，其实没有那么难，也就是处于普通模式，或者困难模式。
&#13;
印象流的事情很多，我们就是希望用数据量化的方式，打破印象流，构筑更量化客观的评价体系。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23YxU.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E238P0.jpg
&#13;
接下来，我们来分析一下各省具体的录取率和打分数据
&#13;
全国各省985高校录取率
&#13;
985录取率：指该省所有高考考生中，被985高校录取的人数比例。
&#13;
从985录取率来看，全国平均大约是1.62%(这个是所有高考考生为分母，而不是所有高考适龄人口做分母)。
&#13;
新疆，湖南大致是处于全国平均水平的，评65分，天津5.9%，上海5.3%，北京4.3%远高于全国平均水平，吉林，青海也都在3%以上。
&#13;
而985率最低的地区，是安徽，河南等地，大约在1.1%左右。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23NMF.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23aqJ.jpg
&#13;
全国各省211高校录取率
&#13;
211录取率：指该省所有高考考生中，被211高校录取的人数比例。
&#13;
从211录取率来看，全国平均大约是5.01%(这个是所有高考考生为分母，而不是所有高考适龄人口做分母)。
&#13;
北京14.0%,上海13.58%依然是遥遥领先，而天津不是第三，第三的是西藏，西藏的211录取率超高(和其高考考生本身只有2万多有关)，但是其实西藏的985录取率并不那么高。天津，青海，吉林，宁夏等地区依然是非常友好，录取率较高。
&#13;
江苏，贵州，湖北等地，211录取率接近全国平均水平，评65分。
&#13;
而广东位列这个榜单倒数第一，甘肃安徽分别列倒数二三位，广东作为全国数一数二的人口大省，教育资源实在谈不上优秀，急需补足。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E230aR.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23wZ9.jpg
&#13;
全国各省一本高校录取率
&#13;
一本录取率：指该省所有高考考生中，被一本高校录取的人数比例。
&#13;
从一本录取率来看，全国平均大约是12.43%(这个是所有高考考生为分母，而不是所有高考适龄人口做分母)。
&#13;
北京一本录取率30.5%，继续雄居全国第一，而且显著高于天津的24.1%和上海的21.8%。但是京津沪还是无悬念位列前三。西藏一本率缺失，没有有效数据，我们采取西藏211录取率的得分来代替。其后宁夏，福建，海南，辽宁等地都是一本录取率比较高的地区。
&#13;
吉林，新疆一本率接近全国平均水平，评65分。吉林在一本率上，并非特别突出。
&#13;
而一本率排行倒数的，包括河南，广西，山西，江西等，都是一本录取率较低的地区，这也比较符合一般印象。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23hdA.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23yRK.jpg
&#13;
最后说一个指标：清北录取率
&#13;
清北录取率：指该省所有高考考生中，被清华北大录取的人数比例。这个数主要包括高考渠道(包括自招加分)进入清华北大的人数，还有一些特殊入学方式(比如推荐，运动员，外国人)等方式没有计入内，所以比总清华北大入学人数应该会少一点。清北录取率这个各省市方差过大，对比起来相对比较困难，我们不计入总分，但我们也列出数据权做参考。清北录取率这个单位不是百分之%，而是千分之‰。
&#13;
北京的清北录取率9.1‰，而云南的清北录取率近0.34‰，相差二十几倍，有点方差过大，这和清华北大本身在北京当然也有一定关系。上海4.31‰，天津2.79‰，京津沪依然是雄踞前三，而且和其他省市差距相当之大。其他清北录取率较高的地区包括辽宁，浙江，吉林，青海等。
&#13;
值得一提的是，海南，西藏的清北录取率其实并不算高。这和一般的印象不一样，传说中，西藏都是“轻轻松松上清北”，但数据显示并不算，西藏的清北录取率是低于浙江，吉林这些地区的，甚至低于江苏这个传统的“高考熔炉”。
&#13;
清北录取率倒数前三是云南，贵州，广东，广东依然是排在非常后面的位置。
&#13;
还有一个数据是清北录取人数，但是光看人数意义不是非常大，毕竟每个省的考生数量差距非常大。比如浙江清北录取350人，四川327人，看起来数量差不多，但是考生基础差距是很大的，四川62万考生，浙江仅30万考生，在四川上清华北大其实是要更难的一件事情。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23rPx.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23BI1.jpg
&#13;
5：上海能上到高中的人只有一半？——这是全国各地的普遍情况
&#13;
很多人常说到一个问题：上海虽然高考容易，但是前面太难了，在上海，只有一半人能上到普通高中，另外一半人连高中都上不了。所以上海高考相对简单，因为人之前都被筛掉了。
&#13;
这句话描述的事实是真的，但是其表达的意思是不对的。
&#13;
上海确实只有一半人能上到高中，但是全国范围内其他省市也都是这样的。我们取了2014年初中的毕业生，比对2017年高中的毕业生，来算2014年的高中入学率。得到一个结果是：全国平均高中入学率也只有54.88%，上海高中入学率55.67%，还略高于全国平均。
&#13;
高中入学率，一方面代表户口的限制，竞争的激烈程度，另一方面也反映中学建设的发展程度，西藏，云南，广西等地高中入学率显著低于平均，很重要的原因就是当地中学建设本来也有些缺失，导致高中升学率较低。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23sG6.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E236xO.jpg
&#13;
“只有一半人能升入高中”是全国普遍的现象，不是上海独特的现象。
&#13;
所以我们有一个结论，高考本质上是一种省内竞争，现在阶段参与高考的情况来看，上海北京天津，从各项录取率上来看，确实比其他省有着显著的优势。
&#13;
现在上海北京还有明显的高考优势，一定程度上是因为现在上海北京参与高考的人口还不多，但这不是静态的，而是动态的，上海北京面临的是另一个问题：外来人口的急剧涌入，使得新生人口显著增加，上海和北京的小学和中学生，正在急剧增长。但这一部分带来的竞争，刚刚体现在幼升小和小升初，还没来得及体现在高考，甚至还没来得及反映在中考。
&#13;
2000年，上海出生人口8.5万人，2016年上海出生人口22万人，2000年北京出生人口8万人，2016年北京出生人口也是20万人。我们要知道，现在参加高考的人，是2000年左右出生的人，是在一个很低的低位，而未来十几年间，上海北京高考适龄人口数，会急剧的增长，会翻倍，所以未来5-10年，上海北京高考的人数，很可能也不是现在的5,6万人，会达到10万，甚至15万这个数量级，那个时候，高考各项录取率也很可能会随之而下降。但不管怎么说，近十几年以及未来两年，在上海北京天津参加高考，是有着实实在在的录取优势的。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23gMD.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23RqH.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E232se.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23fZd.jpg
&#13;
6：部分省市点评——和想象中可能不太一样
&#13;
对于“各省市高考”，可能会有一些刻板印象，比如：西藏上清北很容易，广东高考好像不是很难，这些印象有些时候是不对的。接下来就是我们用以上数据获得的结论做总结的时候了。由于高考是“省内竞争”，高校录取名额是给到省的，我们就来总结下，各省的高考难度，到底是一个怎样的真实面貌。在总结段，我们决定和上文不一样，从后往前排，先讲高考难度最大的省份。
&#13;
河南省：地狱模式，地区高考难度排名：1。“你以为河南高考是全国最难的吗？”是的，河南是一个符合其印象的地区，他的高考真的是全国最难。一本，985,211，清北录取率，都是全国相当靠后的位置。由于河南人口众多，本地知名高校也实在有限，河南高考难这个问题可能短时间内，看不到什么解决的迹象。
&#13;
广东省：地狱模式，地区高考难度排名：2。数据下看来，广东是唯二地狱难度的地区，各项录取率是真的低，这其实也很好理解，广东人多，76万考生仅次于河南，而其实好学校录取数量也很低，别说什么广东人爱做生意，不爱考试什么的，人家福建也是这个文化，也没有广东这种地狱模式。但是却很少听广东人民说过这件事情，这一点上来说，广东人民真是好样的。但是广东的学校，确实是需要加强了，教育资源和建设，需要多关注一下广东了，广东人民真的是虽然苦，但是不说。
&#13;
山西省：噩梦模式，地区高考难度排名：3。“请列举5所山西的高校”，可能会问懵很多人，山西可是30多万考生的一个地区，本地教育资源也堪称在全国排名靠后，其高考难度其实是很大的。但是鉴于山西在全国范围内存在感都比较弱，也是那种“苦，但是说了没人听”的情况。
&#13;
广西自治区：噩梦模式，地区高考难度排名：4。和山西同样的情况，广西自治区内更是缺乏知名高校。而广西更是40万考生，高考难度其实是非常大的。但广西也是因为本身存在感薄弱，导致有苦说不出。
&#13;
安徽省：噩梦模式，地区高考难度排名：5。安徽985录取率全国倒数第一，211录取率也排名靠后，一本录取率相对还能缓和点。在安徽高考也是件艰辛的事情，不过安徽至少出了个毛坦厂中学，让人至少“有苦能说得出”，大家至少知道安徽高考挺苦的。总而言之，在安徽高考也是真的不容易的一件事。
&#13;
云南省：噩梦模式，地区高考难度排名：6。云南，和广西和山西一个问题，存在感弱，也是30万考生，本地没有太多知名高校，关注度也不高。各项录取率挺低的(比山西和广西还是稍微好点)。请多关注关注云南学子，上个大学不容易的。
&#13;
四川省：噩梦模式，地区高考难度排名：7。四川考生62万，除了河南广东，四川排第三。这也好理解，四川毕竟本身人口这么多。在四川高考并不是容易的事情，不过好在四川本地还有川大，西财等好的高校，整体录取人数也还过得去。四川人比较豁达乐观，经常见到的四川人都是乐呵呵的，所以“四川高考苦”这个事，没有造成广泛的印象。但是总而言之，从录取率综合量化评判，四川高考是挺苦的。
&#13;
山东省：噩梦模式，地区高考难度排名：8。作为中国儒家文化的起源，山东人对于“考试”的热爱程度，可以说是全国数一数二了，考生人数60万也挺多的，竞争不可谓不激烈。以至于出现“我高考不容易，先上个曲阜师范学院，以后考研出去吧”这样的景象，这也是山东人民高考不易的一个体现。不过山东高考比较不友好，是个全国范围内有印象的事情，他也就是符合印象吧。比起像广西，四川这种高考更苦，但是还没啥人知道的地方，山东人民至少有人心疼。
&#13;
甘肃省：困难模式，地区高考难度排名：9。甘肃27万考生，不算多，其985，211，清北这些高校录取比例在全国排名其实挺靠后的，但是好在其一本录取率还可以，使得其高考难度总体而言，在全国范围内还过的去。
&#13;
贵州省：困难模式，地区高考难度排名：10。贵州是全国存在感最稀薄的省份。但是其实贵州有44万高考考生，本省也没有什么知名大学，其实高考政策是挺不友好的，985录取率很低，但是令人意外的是，贵州211和一本的录取率还尚可，这里可能是有一些政策名额支持的，使得其没有变成广西，云南那样的噩梦模式。但总体来说，贵州的高考，肯定谈不上友好。
&#13;
江苏省：困难模式，地区高考难度排名：11。其实这个排名，没有体现江苏高考最变态的地方。因为这个排名，只有录取率，只是一个相对竞争难度评价体系，没有反映考试内容。而江苏高考最变态的地方，就是他的高考并不标准化，天天改革，一会3+X，一会3+2，一会又搞成3+1+2什么的，一会要学物理，一会又不学物理了。导致江苏高考的制度，是一个谜一样的存在。这无疑加重了很多学子的心理负担。总体而言，江苏高考论考试内容难度，那在全国也是数一数二，论考试令人的迷惑程度，那江苏排第二没人敢称第一。但是鉴于省内还是有很多不错的高校，南大，东大，南航，南理工，南师，中国药科，河海，南农这些，所以整体录取率上还算不错，所以江苏整体高考竞争激烈程度也就排在全国10左右的位置。
&#13;
河北省：困难模式，地区高考难度排名：12。河北省因为出了衡水中学这样全国出名的鸡血中学，加之其省内知名高校不是很多，会让人认为河北高考难度很大。但是实际上，录取率数据上显示，河北高考其实没有很多人想象的那么难，河北虽然985,211录取率不算高，但是其一本录取率还挺高的，这可能也和河北人民考试能力比较强有一定关系。
&#13;
江西省：困难模式，地区高考难度排名：13。江西总体来说，985,211录取率还尚可，一本录取率稍低，考生人数30来万，本省有一些类似于南昌大学，江西财经大学这样的还不错的学校。总体来说，江西也算中规中矩的一个地区，高考难度中等偏难。
&#13;
湖南省：困难模式，地区高考难度排名：14。湖南因为其好的中学非常多，加之湖南民风本身也比较彪悍，导致湖南高考在全国有比较强的存在感。但是录取率也不算高，整体来说中规中矩，中学阶段竞争是比较激烈，本身比较好的高校比湖北少很多。所以湖南整体高考呈现的是中等偏难的态势。
&#13;
浙江省：困难模式，地区高考难度排名：15。浙江有一点畸形，很多人说“浙江只有浙大一所好大学”，虽然有点偏激，但是也反映了一定问题，就是浙江各种985,211录取率，都和浙大有着千丝万缕的关系。所以总体来说，浙江的985,211，清北录取率，在全国都算拿的出手的排名(尤其是清北录取率，浙江清北录取率全国排名前五)，但是有点畸形，浙大在里面占据了过于重的权重。
&#13;
重庆市：困难模式，地区高考难度排名：16。北京，上海，天津，另外三个直辖市，都体现出了非常强的高考优势，唯独重庆没有。重庆的高考整体录取率，其实也就中规中矩，是一个贴近全国平均水平的地方。
&#13;
新疆自治区：普通模式，地区高考难度排名：17。新疆虽然很很大，但是人口其实不是很多，考生20来万在全国算是比较少的省份。总体来说，新疆是最体现“中规中矩”四个字的地区，每一项录取率，都在全国是处于中游位置。并没有像很多人想象中的那样“在新疆考试会不会很容易”，总体来说和重庆差不多的水准。
&#13;
内蒙古自治区：普通模式，地区高考难度排名：18。内蒙也是中规中矩的地区，高考的人数也是20来万，和新疆差不多，录取率也和新疆差不多，都是全国中游水平。
&#13;
黑龙江省：普通模式，地区高考难度排名：19。黑龙江是东三省中唯一竞争相对激烈的省，高考友好程度属于全国中等偏上的水平，各项录取率中规中矩。但是由于吉林和辽宁的存在，反而显得黑龙江竞争有点激烈了。其20万的高考人数，比吉林和辽宁多一些。未来可预见的，东三省的高考人数可能会越来越少，其高考友好程度可能还会提升。
&#13;
陕西省：普通模式，地区高考难度排名：20。陕西是一个高考比较友好的地方，32万考生人数还行不算多，本省优秀的高校也比较多，比如西安交大，西工大，西北农林，西安电子科技大，陕西师范大学等，各项录取率都还不错，教育氛围浓厚，高校多，录取率还比较友好。
&#13;
湖北省：普通模式，地区高考难度排名：21。其实湖北省是和陕西省比较像的一个地方，37万考生不算特别多，本省好学校很多，武大，华科，武汉理工，中南财经政法，地大，华中师范，好的大学非常多，教育氛围也很浓厚。但是可能是因为黄冈密卷名声在外，给很多其他省份的人造成了心理阴影，会以为湖北的高考非常难。其实湖北省的高考，从录取率各方面来说，在全国范围也是比较友好的。
&#13;
海南省：普通模式，地区高考难度排名：22。海南高考确实是挺友好的，高考考生少，一本率较高，985,211录取率也比较高，也有人因此移民去海南考试。但是这也是大家都知道的一件事情，而且海南各种录取率，可能也没有很多人想象中的那么高。海南6万高考考生，清北也只招50人，各项录取率相比同样人口基数的北京上海，那还是少的多了。总体而言，海南是高考比较友好的，但是也没有那么友好。
&#13;
福建省：普通模式，地区高考难度排名：23。同样是生意文化突出，福建高考可比广东友好多了，20万的考生数量，只有广东的四分之一。本身也不乏优秀的高校。一本录取率较高，985,211录取率也尚可，清北录取率也排名较前，福建总体来说是一个高考比较友好的地区。
&#13;
辽宁省：优惠模式，地区高考难度排名：24。从辽宁开始，就进入“优惠模式”了，即这个地区的高考，比别的地方是有显著优势的。得益于人口的流出，东三省的高考考生都不是很多，辽宁高考考生仅18万，本身还有很多优秀高校，如大连理工，东北大学，海事大学，辽宁大学等。辽宁已经是一个体现出明显高考优势的地区了。
&#13;
吉林省：优惠模式，地区高考难度排名：25。吉林高考人口更少，只有15万人，而各种高考录取在吉林省的名额却不少，使得吉林高考变得非常友好。各种录取率都位居全国前列。不过吉林有个和浙江相似的问题，就是吉林大学在省内占的权重太大了。
&#13;
宁夏自治区：优惠模式，地区高考难度排名：26。宁夏只有7万高考考生，在985,211，一本录取率上都非常高，堪称高考easy模式，宁夏也因此变成了高考移民的热门地区，很多人移民到宁夏进行高考，确实很有优势。
&#13;
青海省：优惠模式，地区高考难度排名：27。青海省只有4万高考考生，仅次于西藏，高考考生人数全国倒数第二。各项录取率都高居全国前列，堪称优惠模式下地区典范。可以说是高考非常友好的地区了，但是奇怪的是，不知道为什么好像去宁夏高考移民的人更多，去青海的少一点。
&#13;
西藏自治区：优惠模式，地区高考难度排名：28。西藏最重要的特点是，高考人数全国倒数第一，是人数最少的地方，也相对是竞争最不激烈的地方。西藏的考试是有一定优势，总体比较友好，211录取率很高(一本录取率缺失，本文用211录取率得分替代)，但是西藏985录取率并不高，清北仅在西藏招20-30个人。所以虽然西藏高考还挺友好的，但是并没有友好到“随随便便上清华北大”这个程度。
&#13;
天津市：优惠模式，地区高考难度排名：29。京津沪分列高考友好程度三甲，是全国高考最舒适的地区。从目前的985,211一本，清北录取率来说，天津的优势还拼不过北京和上海，屈居第三。但天津好处在于人口流入没有北京上海那么夸张，现在5.5万考生，可能10年后也就是6-7万考生，而北京上海现在也是5,6万的考生，10年后预计大概率是10万+考生，可能若干年后，天津就会超越上海，北京，成为全国高考友好程度排第一，高考最舒适的地区，这很有可能。天津也是个高考移民热门城市。
&#13;
上海市：优惠模式，地区高考难度排名：30。京津沪分列高考友好程度三甲，是全国高考最舒适的地区。上海985,211大学数量众多，却仅有5万考生。985,211，一本录取率，都是雄踞全国前列，而且优势非常明显。有人说“上海高考容易，但是小升初，中考难，只有一半上海人能上高中”，这话倒是没错，是只有一半上海适龄人能上高中，但是全国也就一半人能上高中，上海这一点上没有比全国难。上海小升初确实很变态，但是这是因为2000年以来，上海出生人口急剧增长，反映在了小升初。现在其实还没反映到高考，所以未来2-3年，上海的高考环境，还是会可预见的友好。 但是10年后就不好说了，现在上海5万考生，根据出生人口的走向来看，10年后预计会到10万以上。适龄人口的增多，是上海考生需要面临的最主要的问题，同样的录取名额下，5万人的考试和15万人的考试，绝对不是同一种感觉。
&#13;
北京市：优惠模式，地区高考难度排名：31。全北京就6.3万的考生，但是一本，985，211高校数量雄踞全国前列，光西北三环四环那一篇10KM*10KM的地儿，就能数出7，8个985大学。清华北大录取率，更是夸张，6万北京考生中，清北就录取了500多个学生，而75万广东考生中，清北只录取不到300人，这差距令人咂舌。未来2-3年，北京的高考优势，友好程度，也是显而易见，全国第一。但是北京和上海面临同样的问题，即人口大量涌入，2000年以来，出生人口大量增加，现在还是6万人，10年后，估计就翻上10万人。但是现在这个环境下，外地人想在北京定居，并让孩子参加北京高考，变得越来越难了……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>hyola: </b><br>
<span>云归无处 发表于 2019-5-10 09:28</span><br>
<span>一个中科大撑死了给河南提供2000个985录取名额吧……</span><br>
<span>中科大一届1800人。。。。小是真的小</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 6, Android 8.0.0 of S1 Next Goose v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>fat: </b><br>
<span>广东人民是真的苦，但是广东人民不说。</span><br>
</p><p><b>kensaileo: </b><br>
<span>我觉得广东已经很不错了，起码有中山大学和华南理工，完全碾压郑大河大</span><br>
</p><p><b>liq: </b><br>
<span> 本帖最后由 liq 于 2019-5-10 11:32 编辑 </span><br>
<span>08年高考在所谓的广州市重点番禺中学读书，普通班各种拍拖动漫游戏唱跳篮球，全班五十几个人我考到全班前十也是本A，前三才有重本读……</span><br>
</p><p><b>海鸟封: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 09:28</span><br>
<span>傻逼，全中国中考录取率各省不一样，你个傻逼也猜错了</span><br>
<span>size=130%]5：上海能上到高中的人只有一半？——这是全国各地的普遍情况</span><br>
<span>很多人常说到一个问题：上海虽然高考容易，但是前面太难了，在上海，只有一半人能上到普通高中，另外一半人连高中都上不了。所以上海高考相对简单，因为人之前都被筛掉了。</span><br>
<span>这句话描述的事实是真的，但是其表达的意思是不对的。</span><br>
<span>上海确实只有一半人能上到高中，但是全国范围内其他省市也都是这样的。我们取了2014年初中的毕业生，比对2017年高中的毕业生，来算2014年的高中入学率。得到一个结果是：全国平均高中入学率也只有54.88%，上海高中入学率55.67%，还略高于全国平均。</span><br>
<span>高中入学率，一方面代表户口的限制，竞争的激烈程度，另一方面也反映中学建设的发展程度，西藏，云南，广西等地高中入学率显著低于平均，很重要的原因就是当地中学建设本来也有些缺失，导致高中升学率较低。好歹看完再喷啊...</span><br>
</p><p><b>hyola: </b><br>
<span>adrftgyh 发表于 2019-5-10 11:20</span><br>
<span>因为扩招是给本省人谋福利的，科大根本不是安徽学校，没必要关心本省人，就这样。</span><br>
<span>浙大就不同，本土学校 ...</span><br>
<span>安徽省的经费应该是占1/3，所以。。。</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 6, Android 8.0.0 of S1 Next Goose v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>Epsilonhomu: </b><br>
<span>珠三角毕业看到这结果有点懵，珠三角的难度应该是北京上海水平吧</span><br>
</p><p><b>逆转基友: </b><br>
<span>lindley 发表于 2019-5-10 11:03</span><br>
<span>广州日报的官方消息啊</span><br>
<span>看到老家的录取率，心酸不知道说啥，所以我们那里的小伙伴一个个都走了，偶尔回老家找不到人</span><br>
</p><p><b>adrftgyh: </b><br>
<span> 本帖最后由 adrftgyh 于 2019-5-10 11:37 编辑 </span><br>
<span>hyola 发表于 2019-5-10 11:31</span><br>
<span>安徽省的经费应该是占1/3，所以。。。</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 6, Android 8.0.0 of S1 Next Goose v1.3.2.1- ...</span><br>
<span>全国招生人数最少的985，这不光是经费问题~~~~真的是刻意控制规模，想着以后搬迁的时候降低成本..................</span><br>
<span>不过最近科大和安徽关系在缓和，将来看看我儿子考大学的时候能不能吃到一点福利....</span><br>
</p><p><b>equion: </b><br>
<span>武汉可以利用这优势好好拉人了？高考简单优势太大</span><br>
<span>照这么说东北整体衰退但是大城市应该发展的很不错啊啊，沈阳好歹大区中心</span><br>
</p><p><b>hang_on: </b><br>
<span> 本帖最后由 hang_on 于 2019-5-10 11:41 编辑 </span><br>
<span>huimu 发表于 2019-5-10 10:36</span><br>
<span>安徽有中科大也没显著改善啊</span><br>
<span>中科大就没怎么对省内优惠，而且招的人数不算多，而且说着就来气，吊合肥都不管工大的，不管是经费还是政策都是科大>>>>>>>>>>>>>安大>>>>>>>>>>>>>>工大，我服了，我那破母校也是惨</span><br>
</p><p><b>拉什福德: </b><br>
<span>西门无恨 发表于 2019-5-10 02:57</span><br>
<span>其实也是说了无数遍的话题了……等一个 “谁让你们当初拒绝中科大” 的回复 ...</span><br>
<span>中科大一年在省内也只招两百人啊</span><br>
</p><p><b>equion: </b><br>
<span>飞侠小黑 发表于 2019-5-10 09:32</span><br>
<span>朋友，这一眼就是天津啊，你怎么会优先浙江的</span><br>
<span>天津旁边有北京啊，势头不如浙江</span><br>
</p><p><b>尼曼兔: </b><br>
<span>天津做河北省会感觉真会好些。</span><br>
</p><p><b>equion: </b><br>
<span>victorzl 发表于 2019-5-10 09:21</span><br>
<span>那就增加教育资源从根本上解决问题,拿个布盖起来不让别人看见(顺便方便权力寻租)又不是正解... ...</span><br>
<span>985211双一流大扩张！快！</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>海鸟封 发表于 2019-5-10 11:30</span><br>
<span>好歹看完再喷啊...</span><br>
<span>说的又不是上海</span><br>
</p><p><b>equion: </b><br>
<span>Ravy 发表于 2019-5-10 10:38</span><br>
<span>妈的每年唠这个话题有意思吗</span><br>
<span>山东第一河南第二和山东第二河南第一真的有区别吗</span><br>
<span>只能证明这两个省考生多，且 ...</span><br>
<span>山东有2个985一个211，河南才一个211b类双一流</span><br>
<span>然而都挡不住人太多，这种一亿人口的省份应该有4个以上985+7个以上211才能使得高考不那么地狱（参考东北一亿人的配置）</span><br>
</p><p><b>crazysloth: </b><br>
<span>从录取率来说是这样。但是根本没考虑到学习强度的问题。我大学是在双非上的，因为是外省，所以分数线稍微高一点。大概比本省一本线高40分。河北省来了个同学，比我还高40分。这在我们本省可以上985了。</span><br>
</p><p><b>九四: </b><br>
<span>教育和高考你们理解为“筛选”而不是“培养”很多事情就能解释通了。</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span> 本帖最后由 hunterkiller 于 2019-5-10 11:59 编辑 </span><br>
<span>舰长ooxx 发表于 2019-5-10 11:22</span><br>
<span>然而你不管分数，只看单项录取率排名也不影响结论</span><br>
<span>你可以说”三个分数不可以相加“。但是不妨碍 ...</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23hdA.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23hdA.jpg"><br>
<span>楼主给的图，不知道是怎么“算”的？</span><br>
<span>我从没说过三个分数不能相加，但是从录取率到分数，明显是拍脑袋拍出来的。</span><br>
<span>也就文科生才看不出问题来。</span><br>
</p><p><b>sangw: </b><br>
<span>楼主这文不是去年就被批倒批臭了嘛？</span><br>
<span>怎么还把裹尸布拿来妖言惑众给</span><br>
</p><p><b>LinPC: </b><br>
<span>hunterkiller 发表于 2019-5-10 11:58</span><br>
<span>楼主给的图，不知道是怎么“算”的？</span><br>
<span>我从没说过三个分数不能相加，但是从录取率到分数，明显是拍脑袋 ...</span><br>
<span>楼主分数再怎么拍脑袋也不妨碍各级录取率的说服力啊</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>LinPC 发表于 2019-5-10 12:05</span><br>
<span>楼主分数再怎么拍脑袋也不妨碍各级录取率的说服力啊</span><br>
<span>你们这些眼睛里只盯着北京上海的巨魔当然觉得他拍脑袋不影响说服力。</span><br>
<span>可他洋洋洒洒一大篇，除了“北京上海是简单模式”以外，其他各省市的比较结论根本就是错的，你们就无视了？</span><br>
</p><p><b>舰长ooxx: </b><br>
<span> 本帖最后由 舰长ooxx 于 2019-5-10 12:23 编辑 </span><br>
<span>hunterkiller 发表于 2019-5-10 11:58</span><br>
<span>楼主给的图，不知道是怎么“算”的？</span><br>
<span>我从没说过三个分数不能相加，但是从录取率到分数，明显是拍脑袋 ...</span><br>
<span>目前妮已经表现出了”阅读一段文字“的能力，虽然尚未表现出”阅读整篇文章“的能力。加油！你可以的！其实还有”扣帽子“的能力，不知道是不是传统艺能。</span><br>
<span>你不用管这个数字是怎么得出的，但是：”分数越大比起分数小的，录取率一定越高；分数小的比起分数大的，录取率一定低“。这个规律我相信只要可以依靠自己的能力小学毕业，都可以得出结论。</span><br>
<span>如果把”分数“去了，就按照录取率排名的数字相加，数字越小越好，也基本不影响楼主得出的结论。</span><br>
</p><p><b>pulotocore: </b><br>
<span>八尾半 发表于 2019-5-10 08:43</span><br>
<span>我和一个山东的同学聊过，在山东你要是想在省内有个好学校，太难，但是你要是愿意出省，虽然说也不容易， ...</span><br>
<span>记得去年有个石家庄的小姑娘考了705分被北大中文系录取了，泥潭一帮人冷嘲热讽说不学码农活该受穷，我只想说一句705分是北大在河北的提档线，你们以为她有的选么</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI STF-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>rozen121: </b><br>
<span>看发言就能分辨家乡</span><br>
</p><p><b>ロラン・ローラ: </b><br>
<span>rozen121 发表于 2019-5-10 12:17</span><br>
<span>看发言就能分辨家乡</span><br>
<span>某个理客中大大可是吹嘘过北京教育质量超高，学生都是素质教育精英的</span><br>
</p><p><b>hoaloha: </b><br>
<span>pulotocore 发表于 2019-5-9 20:11</span><br>
<span>记得去年有个石家庄的小姑娘考了705分被北大中文系录取了，泥潭一帮人冷嘲热讽说不学码农活该受穷，我只 ...</span><br>
<span>中文系也不是不能找码农工作</span><br>
<span>我隔壁一个小朋友清华中文系的，搞NLP...</span><br>
</p><p><b>LinPC: </b><br>
<span>hunterkiller 发表于 2019-5-10 12:07</span><br>
<span>你们这些眼睛里只盯着北京上海的巨魔当然觉得他拍脑袋不影响说服力。</span><br>
<span>可他洋洋洒洒一大篇，除了“北京上 ...</span><br>
<span>分数只影响总排名，而且三个排名差距不大，结论不会差太远，后面每个省单独论述的时候也是985，211，一本分开论述的，所以可以说这篇文章大部分内容没有问题。</span><br>
<span>当然关于北京的论述也没有问题。</span><br>
</p><p><b>babybruin: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 09:28</span><br>
<span>傻逼，全中国中考录取率各省不一样，你个傻逼也猜错了</span><br>
<span>话说顶楼就有一个全国各省中考录取率的表格</span><br>
<span>上海的中考录取率超过了全国平均线</span><br>
</p><p><b>中出大魔王: </b><br>
<span>影响录取线的还有一个指标不应该是学生爱不爱学习吗</span><br>
</p><p><b>中川夏纪: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 07:27</span><br>
<span>写录取率的时候，这傻逼作者是不是先了解一下初中升高中刷一半人？</span><br>
<span>哈哈哈哈哈</span><br>
</p><p><b>林登图: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-05-10 08:22:02</span><br>
<span>楼上各位不要气急败坏，别扯普高升学率是啥共识，各地普高升学率不一样是事实，而且，丫那想过每年高考大纲 ...变了也是全省一起变，难也一起难，简单也一起简单，本质上你该排多少名还是那个区间段，该上啥大学还是啥大学，不要再拿这种理由来骗自己觉得自己受这些因素影响有多大了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>卡片魔法师: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-05-10 09:28:18</span><br>
<span>傻逼，全中国中考录取率各省不一样，你个傻逼也猜错了全国平均高中入学率也只有54.88%，上海高中入学率55.67%，还略高于全国平均。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>拉什福德: </b><br>
<span>adrftgyh 发表于 2019-5-10 11:34</span><br>
<span>全国招生人数最少的985，这不光是经费问题~~~~真的是刻意控制规模，想着以后搬迁的时候降低成本.......... ...</span><br>
<span>因为北京搞了个亲儿子 中科院大学 啊，中科大只能跟地方缓和关系了</span><br>
</p><p><b>宫崎和香: </b><br>
<span>fat 发表于 2019-5-10 11:23</span><br>
<span>广东人民是真的苦，但是广东人民不说。</span><br>
<span>广东人不说就算了，还有被你坛扣上不学习，不读书，不尊重老师等等若干帽子。</span><br>
</p><p><b>ロラン・ローラ: </b><br>
<span>林登图 发表于 2019-5-10 12:48</span><br>
<span>变了也是全省一起变，难也一起难，简单也一起简单，本质上你该排多少名还是那个区间段，该上啥大学还是啥大 ...</span><br>
<span>http://news.jstv.com/a/20180524/5b065c23f3ca6264ac29ef01.shtml</span><br>
<span>江苏不是只看总分啊，还要看选测科目等级的，总分再高，只要有偏科，985一路滑到二本不是问题</span><br>
<span>优等生到差生，也就一个政策的事</span><br>
<span>幸亏我高考的早，还没搞这种幺蛾子</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>舰长ooxx 发表于 2019-5-10 12:10</span><br>
<span>目前妮已经表现出了”阅读一段文字“的能力，虽然尚未表现出”阅读整篇文章“的能力。加油！你 ...</span><br>
<span>看来你只有玩文字游戏的能力，而没有数据处理的智商。</span><br>
</p><p><b>舰长ooxx: </b><br>
<span> 本帖最后由 舰长ooxx 于 2019-5-10 13:07 编辑 </span><br>
<span>hunterkiller 发表于 2019-5-10 13:03</span><br>
<span>看来你只有玩文字游戏的能力，而没有数据处理的智商。</span><br>
<span>还学会了自言自语。</span><br>
<span>守株待兔的事情，我自己也没想到能遇上，今天运气不错</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>舰长ooxx 发表于 2019-5-10 13:06</span><br>
<span>还学会了自言自语</span><br>
<span>你喜欢打滚就继续吧。</span><br>
</p><p><b>舰长ooxx: </b><br>
<span>hunterkiller 发表于 2019-5-10 13:07</span><br>
<span>你喜欢打滚就继续吧。</span><br>
<span>一句有营养的反对意见也说不出来，大家都知道是谁在打滚。</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>oh_my_god 发表于 2019-5-10 03:53</span><br>
<span>顺便说一下，别看现在广东的一本率是倒数，在之前很长一段时间里广东的一本率是稳居倒数第一根本没人竞争的 ...</span><br>
<span>就问广东省外的各位，你们听过东莞理工学院吗？</span><br>
<span>没听过？这可是一本学校哦，每年招生3、4000人，主要在广东省内哦，大大充实了广东的一本率</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 07:27</span><br>
<span>写录取率的时候，这傻逼作者是不是先了解一下初中升高中刷一半人？</span><br>
<span>内容不用看，先把作者骂成傻逼，先喷者赢。</span><br>
</p><p><b>lindley: </b><br>
<span> 本帖最后由 lindley 于 2019-5-10 13:25 编辑 </span><br>
<span>憂鬱臺灣烏龜 发表于 2019-5-10 13:09</span><br>
<span>就问广东省外的各位，你们听过东莞理工学院吗？</span><br>
<span>没听过？这可是一本学校哦，每年招生3、4000人，主要在 ...</span><br>
<span>那你得证明其他省一本不会上到比东莞理工更差的学校才行</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>御风八极 发表于 2019-5-10 08:22</span><br>
<span>所以问题来了，</span><br>
<span>河南人多又穷，且不说了。</span><br>
<span>广东有那么多企业，为嘛不好好办几个大学？学工学商学交通学航海 ...</span><br>
<span>要不你去教育部帮忙要指标和财政拨款？</span><br>
</p><p><b>tracan: </b><br>
<span>hunterkiller 发表于 2019-5-10 13:07</span><br>
<span>你喜欢打滚就继续吧。</span><br>
<span>你打滚的样子真可爱</span><br>
</p><p><b>blacktea914: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 07:27</span><br>
<span>写录取率的时候，这傻逼作者是不是先了解一下初中升高中刷一半人？</span><br>
<span>全国哪个地方都只是一半人初升高的，有的还达不到一半</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>tk.cocacola 发表于 2019-5-10 09:25</span><br>
<span>充分母的应该是除客家人以外的粤东西北人吧，广州那些名校，中山东莞那些私立高考工厂还是火药味十足的， ...</span><br>
<span>汕头经济不行，但在高考这一项上从来没怕过客家地区的学校。</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>林登图 发表于 2019-5-10 12:48</span><br>
<span>变了也是全省一起变，难也一起难，简单也一起简单，本质上你该排多少名还是那个区间段，该上啥大学还是啥大 ...</span><br>
<span>你丫脑子有什么问题？现在楼顶的文章不是在比较各省之间吗</span><br>
<span>到你这，全省一起变就没影响了？你丫什么脑回路？</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>blacktea914 发表于 2019-5-10 13:15</span><br>
<span>全国哪个地方都只是一半人初升高的，有的还达不到一半</span><br>
<span>40%+，50%，50%+</span><br>
<span>这三个“区间”是有区别的，这么点事情你难不成判断不清楚？既然都他妈比较各省高考难度了，又是各种打分，50左右这一左一右就不计入考虑了？</span><br>
<span>再来就还是那句话，江苏每年变大纲，各种单科考虑综合考虑各种算法，被吃了？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1830389[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>哪些省才是高考地狱模式：结论可能和想象中不太一样[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1830389-1-1.html</link>
      <description>哪些省才是高考地狱模式：结论可能和想象中不太一样&#13;
前言：
&#13;
不同省份的高考难度，一直是一个撕扯严重的问题。当然了，每个地方的人，都会觉得自己是比较难的那一个。因为其实不管在哪里，高考都是件不容易的事情。但是周围的人讲什么地方考试难，大部分人都是以主观体验或者单一指标来讲的，比如周围学霸如何多，考试分数如何高，每天学习如何晚，主观体验，每个人都是不同的，就会出现撕逼许久，撕不出结论的情况。而本文，我们希望以若干个客观指标的量化比对，来评价并排序中国各省的高考难度，看一看哪些省份高考是地狱模式，哪些省份高考是简单模式，量化的指标，是客观的，这样的评价，是争议更小的。
&#13;
中国高考有一个好处，就是最终评价指标是一维且线性的，即同省份内每个人的高考的成绩，是可以直接比对的，这样，对“好”的评价，就变得很公平，而基本上，大学的排名，也很大程度上符合高考分数，“更好的大学”一般对应“更高的高考录取分数”。清华北大优于985/211大学，985/211大学优于普通一本，一本优于普通二本三本。当然也有特殊情况，我们这边讨论普遍情况。
&#13;
但高考录取，本质上是一种“省内筛选”，是全国各个高校，以省(直辖市，自治区)为单位进行招收录取的，高考的竞争，也是一种“省内竞争”，而各省之间的录取难度是有所不同的。我们今天，就是希望能够通过量化指标，比对各省高考的难度差异。
&#13;
摘要(具体内容和过程会在下文第4章详细论述)：
&#13;
各个省份之间高考难度是不同的，而各省高考的“竞争激烈程度”，其实是有可比量化指标的，通过这些指标可以横向对比各省之间的高考竞争激烈程度。我们采取的指标是“录取率”(或者说考取率)，即“该省所有高考人数中，考上XXX(985/211/一本/清北)的比例”。
&#13;
录取率是一个相当可测可比的指标，和人口和录取数量都有关，因为现行高考体制其实本质上是省内竞争，即不同的学校对不同的地区其实是有招生指标的，故若一个地区好学校录取率低，则反映这个地区高考竞争激烈程度高。我们认为用录取率来衡量高考激烈程度，是比用“高考人数”和“录取人数”更优的。不管该地区好学校多寡，人口多寡，录取率总是一个比较客观可比的因素，我好学校少，但985整体录取率(考取率)高也行啊，我人少，但是别的学校给我们名额也相对更少，也没用，所以“录取率”是更客观可比的指标。
&#13;
而这三个指标中，我们设定每个指标满分都是100分，最低分是40-45分，而该指标处于全国平均水平时，我们给其打65分，故整个分数波动范围是120-300分，全国平均水平应该是195分。
&#13;
结果可以看到，得分最低的地区，只有145分，而得分最高的地区，有290分，不得不说是很大的差距。我们按照高考优势程度，把全国不同省份分为6档难度，高考最简单的为第1档，高考最难的为第6档，按照不同难度，将全国不同地区高考分为优惠模式，普通模式，困难模式，噩梦模式和地狱模式。1-3档(优惠模式，普通模式)是比全国平均值是容易的，4-6档(困难模式，噩梦模式，地狱模式)是比全国平均程度难的。新疆的总体高考难度恰好和全国平均平齐。
&#13;
第1档地区(优惠模式)
&#13;
北京，上海，天津
&#13;
第2档地区(优惠模式)
&#13;
西藏，青海，宁夏，吉林，辽宁
&#13;
第3档地区(普通模式)
&#13;
福建，海南，湖北，陕西，黑龙江，内蒙古，新疆
&#13;
第4档地区(困难模式)
&#13;
重庆，浙江，湖南，江西，河北，江苏，贵州，甘肃
&#13;
第5档地区(噩梦模式)
&#13;
山东，四川，云南，安徽，广西，山西
&#13;
第6档地区(地狱模式)
&#13;
广东，河南
&#13;
印象流的事情很多，我们就是希望用数据量化的方式，打破印象流，构筑更量化客观的评价体系。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23YxU.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E238P0.jpg
&#13;
1：首先我们得有个概念——高考是个什么难度级别的考试
&#13;
首先从全国总体来看，实际上，能考上大学的人，没有很多人想象的那么多。
&#13;
中国每年出生人口在1500-2500万。现在参加高考的人是2000年左右出生的，每年——
&#13;
全国出生人口大约1900万(100%)，这其中，
&#13;
全国参加高考的人大约是920万人(48%)，
&#13;
全国本科录取人数约309万人(16%)，也就是说，不管你被什么本科录取了，就算是最普通的三本，也已经是6选1的突出人才了，
&#13;
全国一本录取人数是114万人(6%)，也就是说，不管能考上什么样的一本学校，都已经是16选1的精英了。这还是这几年一本大规模扩范围后的情况。即便一本高校范围扩大了很多，录取一本依然是一件只有6%概率的很难的事情。
&#13;
全国211高校录取人数约46万人(2.4%)，也就是说，全国同龄人中只有2.4%的人能考上上211高校，这些高校包括东北林业大学，太原理工大学，延边大学这样的，很多人可能并没有听说过的学校，很多人可能并不觉得能考上个东北林业大学，延边大学是件特别厉害的事情，但是，能考上这些学校的，已经是40选1的超级精英了。
&#13;
全国985高校录取人数约15万人(0.8%)，也就是说，考上985高校，实际上是战胜了99%的同龄人的。如果你周围有中国海洋大学，西北农林科技大学等学校的同学，你可能觉得，他也就是个普通的同学，但是如果有人告诉你，某件事情，99%的人都会被淘汰，做不到，只有1%的人能做到，你可能又会觉得能做到这个事的人特别厉害，实际上，这两件事是同一件事。能考上中国海洋大学，西北农林科技大学或其他任何一所985高校，就是击败99%的同龄人，精英中的超级精英。
&#13;
全国清北录取人数约6600人(0.03%)，清华和北大，无疑是中国的TOP2高校。当然这6600人，主要是指通过高考和统一自主招生录取的普通学生，实际上清北每年本科生招生还会多一些，比如有特殊荣誉的人(比如运动员)，海外学生等。从高考渠道录取的6600人来说的话，清华北大在同龄人中的录取率，仅0.03%，万里挑三，堪称人中龙凤。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23J2T.jpg
&#13;
总体来说，虽然你可以感觉你周围很多985,211，甚至清华北大的朋友，但是这可能是幸存者偏差，高考这个考试可能比很多人想象的难得多。同龄人中能上本科的比例16%，一本的比例6%，211的比例2.4%，985的比例0.8%，清北的比例0.03%。
&#13;
2：未来高考人数会变少吗？——2035年以前至少不会
&#13;
另一个问题，很多人可能会说，“中国出生人口不是变少了吗？高考人数也应该变少了吧，未来高考应该不会这么难了吧。”
&#13;
答案是否定的，至少到2035年前，高考只会竞争越来越激烈。
&#13;
一般人高考要到18岁，所以我们往前推18年来计算适龄人口数，以出生人口计算，2024年左右是高考适龄人口最少的一年，从2024年，到2034年，高考适龄人口都会持续增长，所谓出生人口出现下滑，是2018年的出生人口，那么基本上来说，需要到2036年，这部分出生的人口，才会参与高考，至少2035年前，高考竞争都会变得越来越激烈。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E2315q.jpg
&#13;
而另一方面，尽管2015-2018年高考适龄人数是在减少的，但是高考人数其实是增加了的。这体现了高考参考比例的一个提高，一方面也反映出，中国教育这几年其实是发展了，为更多人提供了参考机会。但不管怎么说，高考的竞争烈度在2035年之前，都可预见的会越来越激烈。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23lan.jpg
&#13;
3：全国各地高考人数差异巨大——有的省100万考生，有的省只有2万
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23GGV.jpg
&#13;
各省高考人数是差异巨大的，以2018的数据来看，河南近100万考生，广东75万，山东&amp;四川&amp;安徽也都是50万+的级别，但西藏，青海，上海等地高考人数不足5万。
&#13;
高考人数是各地高考难度差异最大的基本盘，但是各地录取人数也不是完全跟着人口走的，更重要的反映高考经济激烈程度的指标是录取率。我们更倾向于用录取率指标来描述各地高考难度。有些地方人口虽然不多，但是录取也不多(如海南)，所以总体来说，还是用录取率衡量，更符合实际情况一些。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23Ur4.jpg
&#13;
4：客观量化打分——各地高考难度评级
&#13;
终于到重头戏了，我们试图用量化的方式，来客观评价各地高考的难度。而因为中国高考的公平，线性可比等因素，我们评价各地“高考难度”我们采取的方式是评估各地“高考竞争激烈程度”。
&#13;
而“竞争激烈程度”，其实是有量化指标的。我们采取的指标是“录取率”(或者说考取率)，即“该省所有高考人数中，考上XXX(985/211/一本/清北)的比例”。
&#13;
录取率是一个相当可测可比的指标，和人口和录取数量都有关，因为现行高考体制其实本质上是省内竞争，即不同的学校对不同的地区其实是有招生指标的，故若一个地区好学校录取率低，则反映这个地区高考竞争激烈程度高。我们认为用录取率来衡量高考激烈程度，是比用“高考人数”和“录取人数”更优的。不管该地区好学校多寡，人口多寡，录取率总是一个比较客观可比的因素，我好学校少，但985整体录取率(考取率)高也行啊，我人少，但是别的学校给我们名额也相对更少，也没用，所以“录取率”是更客观可比的指标。
&#13;
而为了减少偶然指标扰动，我们采取多维度“3+1”评估模式，3即“985录取率”，“211录取率”，“一本录取率”三个录取率来计算得分，加上一个“清华北大录取率”进行额外评判(因为方差过大，这个指标不算得分)，最后进行得分排名。
&#13;
有些地方985录取率高，但是一本录取率低，有的地方211录取率低，但是一本录取率高，各地皆不一样，所以我们采取三个指标的共同排名来评估各地高考竞争烈度，一定程度也能指导民办高校的扩张方向——“向更需要高校的地方去扩张。”
&#13;
而这三个指标中，我们设定每个指标满分都是100分，最低分是40-45分，而该指标处于全国平均水平时，我们给其打65分，故整个分数波动范围是120-300分，全国平均水平应该是195分。
&#13;
结果可以看到，得分最低的地区，只有145分，而得分最高的地区，有290分，不得不说是很大的差距。我们按照高考优势程度，把全国不同省份分为6档难度，高考最简单的为第1档，高考最难的为第6档，按照不同难度，将全国不同地区高考分为优惠模式，普通模式，困难模式，噩梦模式和地狱模式。1-3档(优惠模式，普通模式)是比全国平均值是容易的，4-6档(困难模式，噩梦模式，地狱模式)是比全国平均程度难的。新疆的总体高考难度恰好和全国平均平齐。
&#13;
第1档地区(优惠模式)
&#13;
北京，上海，天津
&#13;
第2档地区(优惠模式)
&#13;
西藏，青海，宁夏，吉林，辽宁
&#13;
第3档地区(普通模式)
&#13;
福建，海南，湖北，陕西，黑龙江，内蒙古，新疆
&#13;
第4档地区(困难模式)
&#13;
重庆，浙江，湖南，江西，河北，江苏，贵州，甘肃
&#13;
第5档地区(噩梦模式)
&#13;
山东，四川，云南，安徽，广西，山西
&#13;
第6档地区(地狱模式)
&#13;
广东，河南
&#13;
这个结果是用各省三项录取率总体加分得到的，可以说是量化且客观程度较高的评分。
&#13;
北京，上海，天津雄踞前三，这个意料之中，但这并非直辖市的问题，同样作为直辖市的重庆只排在第16，西藏，青海，宁夏，紧随京津沪其后，都是高考比较友好的地区，也算是印象中的事情，而吉林，辽宁高考也很友好，这个之前印象不深。
&#13;
河南位列倒数第一，堪称全国高考最不友好的地区，这个也是印象中的事情。但是广东排倒数第二，让人有点惊讶，确实，广东人口众多，高考人数也众多，但是本地高校并不算突出，录取程度也较低，是全国最需要补足的地区之一。难得的是，广东这么多年，一直是处于地狱模式的高考，但是却没有人经常提。
&#13;
此外，山东虽然人也很多，高考虽然也很不友好，但是比河南广东还是稍微友好一些。
&#13;
从录取率上来说，江苏和湖北，这两个传统印象中的“高考熔炉”，其实没有那么难，也就是处于普通模式，或者困难模式。
&#13;
印象流的事情很多，我们就是希望用数据量化的方式，打破印象流，构筑更量化客观的评价体系。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23YxU.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E238P0.jpg
&#13;
接下来，我们来分析一下各省具体的录取率和打分数据
&#13;
全国各省985高校录取率
&#13;
985录取率：指该省所有高考考生中，被985高校录取的人数比例。
&#13;
从985录取率来看，全国平均大约是1.62%(这个是所有高考考生为分母，而不是所有高考适龄人口做分母)。
&#13;
新疆，湖南大致是处于全国平均水平的，评65分，天津5.9%，上海5.3%，北京4.3%远高于全国平均水平，吉林，青海也都在3%以上。
&#13;
而985率最低的地区，是安徽，河南等地，大约在1.1%左右。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23NMF.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23aqJ.jpg
&#13;
全国各省211高校录取率
&#13;
211录取率：指该省所有高考考生中，被211高校录取的人数比例。
&#13;
从211录取率来看，全国平均大约是5.01%(这个是所有高考考生为分母，而不是所有高考适龄人口做分母)。
&#13;
北京14.0%,上海13.58%依然是遥遥领先，而天津不是第三，第三的是西藏，西藏的211录取率超高(和其高考考生本身只有2万多有关)，但是其实西藏的985录取率并不那么高。天津，青海，吉林，宁夏等地区依然是非常友好，录取率较高。
&#13;
江苏，贵州，湖北等地，211录取率接近全国平均水平，评65分。
&#13;
而广东位列这个榜单倒数第一，甘肃安徽分别列倒数二三位，广东作为全国数一数二的人口大省，教育资源实在谈不上优秀，急需补足。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E230aR.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23wZ9.jpg
&#13;
全国各省一本高校录取率
&#13;
一本录取率：指该省所有高考考生中，被一本高校录取的人数比例。
&#13;
从一本录取率来看，全国平均大约是12.43%(这个是所有高考考生为分母，而不是所有高考适龄人口做分母)。
&#13;
北京一本录取率30.5%，继续雄居全国第一，而且显著高于天津的24.1%和上海的21.8%。但是京津沪还是无悬念位列前三。西藏一本率缺失，没有有效数据，我们采取西藏211录取率的得分来代替。其后宁夏，福建，海南，辽宁等地都是一本录取率比较高的地区。
&#13;
吉林，新疆一本率接近全国平均水平，评65分。吉林在一本率上，并非特别突出。
&#13;
而一本率排行倒数的，包括河南，广西，山西，江西等，都是一本录取率较低的地区，这也比较符合一般印象。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23hdA.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23yRK.jpg
&#13;
最后说一个指标：清北录取率
&#13;
清北录取率：指该省所有高考考生中，被清华北大录取的人数比例。这个数主要包括高考渠道(包括自招加分)进入清华北大的人数，还有一些特殊入学方式(比如推荐，运动员，外国人)等方式没有计入内，所以比总清华北大入学人数应该会少一点。清北录取率这个各省市方差过大，对比起来相对比较困难，我们不计入总分，但我们也列出数据权做参考。清北录取率这个单位不是百分之%，而是千分之‰。
&#13;
北京的清北录取率9.1‰，而云南的清北录取率近0.34‰，相差二十几倍，有点方差过大，这和清华北大本身在北京当然也有一定关系。上海4.31‰，天津2.79‰，京津沪依然是雄踞前三，而且和其他省市差距相当之大。其他清北录取率较高的地区包括辽宁，浙江，吉林，青海等。
&#13;
值得一提的是，海南，西藏的清北录取率其实并不算高。这和一般的印象不一样，传说中，西藏都是“轻轻松松上清北”，但数据显示并不算，西藏的清北录取率是低于浙江，吉林这些地区的，甚至低于江苏这个传统的“高考熔炉”。
&#13;
清北录取率倒数前三是云南，贵州，广东，广东依然是排在非常后面的位置。
&#13;
还有一个数据是清北录取人数，但是光看人数意义不是非常大，毕竟每个省的考生数量差距非常大。比如浙江清北录取350人，四川327人，看起来数量差不多，但是考生基础差距是很大的，四川62万考生，浙江仅30万考生，在四川上清华北大其实是要更难的一件事情。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23rPx.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23BI1.jpg
&#13;
5：上海能上到高中的人只有一半？——这是全国各地的普遍情况
&#13;
很多人常说到一个问题：上海虽然高考容易，但是前面太难了，在上海，只有一半人能上到普通高中，另外一半人连高中都上不了。所以上海高考相对简单，因为人之前都被筛掉了。
&#13;
这句话描述的事实是真的，但是其表达的意思是不对的。
&#13;
上海确实只有一半人能上到高中，但是全国范围内其他省市也都是这样的。我们取了2014年初中的毕业生，比对2017年高中的毕业生，来算2014年的高中入学率。得到一个结果是：全国平均高中入学率也只有54.88%，上海高中入学率55.67%，还略高于全国平均。
&#13;
高中入学率，一方面代表户口的限制，竞争的激烈程度，另一方面也反映中学建设的发展程度，西藏，云南，广西等地高中入学率显著低于平均，很重要的原因就是当地中学建设本来也有些缺失，导致高中升学率较低。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23sG6.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E236xO.jpg
&#13;
“只有一半人能升入高中”是全国普遍的现象，不是上海独特的现象。
&#13;
所以我们有一个结论，高考本质上是一种省内竞争，现在阶段参与高考的情况来看，上海北京天津，从各项录取率上来看，确实比其他省有着显著的优势。
&#13;
现在上海北京还有明显的高考优势，一定程度上是因为现在上海北京参与高考的人口还不多，但这不是静态的，而是动态的，上海北京面临的是另一个问题：外来人口的急剧涌入，使得新生人口显著增加，上海和北京的小学和中学生，正在急剧增长。但这一部分带来的竞争，刚刚体现在幼升小和小升初，还没来得及体现在高考，甚至还没来得及反映在中考。
&#13;
2000年，上海出生人口8.5万人，2016年上海出生人口22万人，2000年北京出生人口8万人，2016年北京出生人口也是20万人。我们要知道，现在参加高考的人，是2000年左右出生的人，是在一个很低的低位，而未来十几年间，上海北京高考适龄人口数，会急剧的增长，会翻倍，所以未来5-10年，上海北京高考的人数，很可能也不是现在的5,6万人，会达到10万，甚至15万这个数量级，那个时候，高考各项录取率也很可能会随之而下降。但不管怎么说，近十几年以及未来两年，在上海北京天津参加高考，是有着实实在在的录取优势的。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23gMD.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23RqH.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E232se.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23fZd.jpg
&#13;
6：部分省市点评——和想象中可能不太一样
&#13;
对于“各省市高考”，可能会有一些刻板印象，比如：西藏上清北很容易，广东高考好像不是很难，这些印象有些时候是不对的。接下来就是我们用以上数据获得的结论做总结的时候了。由于高考是“省内竞争”，高校录取名额是给到省的，我们就来总结下，各省的高考难度，到底是一个怎样的真实面貌。在总结段，我们决定和上文不一样，从后往前排，先讲高考难度最大的省份。
&#13;
河南省：地狱模式，地区高考难度排名：1。“你以为河南高考是全国最难的吗？”是的，河南是一个符合其印象的地区，他的高考真的是全国最难。一本，985,211，清北录取率，都是全国相当靠后的位置。由于河南人口众多，本地知名高校也实在有限，河南高考难这个问题可能短时间内，看不到什么解决的迹象。
&#13;
广东省：地狱模式，地区高考难度排名：2。数据下看来，广东是唯二地狱难度的地区，各项录取率是真的低，这其实也很好理解，广东人多，76万考生仅次于河南，而其实好学校录取数量也很低，别说什么广东人爱做生意，不爱考试什么的，人家福建也是这个文化，也没有广东这种地狱模式。但是却很少听广东人民说过这件事情，这一点上来说，广东人民真是好样的。但是广东的学校，确实是需要加强了，教育资源和建设，需要多关注一下广东了，广东人民真的是虽然苦，但是不说。
&#13;
山西省：噩梦模式，地区高考难度排名：3。“请列举5所山西的高校”，可能会问懵很多人，山西可是30多万考生的一个地区，本地教育资源也堪称在全国排名靠后，其高考难度其实是很大的。但是鉴于山西在全国范围内存在感都比较弱，也是那种“苦，但是说了没人听”的情况。
&#13;
广西自治区：噩梦模式，地区高考难度排名：4。和山西同样的情况，广西自治区内更是缺乏知名高校。而广西更是40万考生，高考难度其实是非常大的。但广西也是因为本身存在感薄弱，导致有苦说不出。
&#13;
安徽省：噩梦模式，地区高考难度排名：5。安徽985录取率全国倒数第一，211录取率也排名靠后，一本录取率相对还能缓和点。在安徽高考也是件艰辛的事情，不过安徽至少出了个毛坦厂中学，让人至少“有苦能说得出”，大家至少知道安徽高考挺苦的。总而言之，在安徽高考也是真的不容易的一件事。
&#13;
云南省：噩梦模式，地区高考难度排名：6。云南，和广西和山西一个问题，存在感弱，也是30万考生，本地没有太多知名高校，关注度也不高。各项录取率挺低的(比山西和广西还是稍微好点)。请多关注关注云南学子，上个大学不容易的。
&#13;
四川省：噩梦模式，地区高考难度排名：7。四川考生62万，除了河南广东，四川排第三。这也好理解，四川毕竟本身人口这么多。在四川高考并不是容易的事情，不过好在四川本地还有川大，西财等好的高校，整体录取人数也还过得去。四川人比较豁达乐观，经常见到的四川人都是乐呵呵的，所以“四川高考苦”这个事，没有造成广泛的印象。但是总而言之，从录取率综合量化评判，四川高考是挺苦的。
&#13;
山东省：噩梦模式，地区高考难度排名：8。作为中国儒家文化的起源，山东人对于“考试”的热爱程度，可以说是全国数一数二了，考生人数60万也挺多的，竞争不可谓不激烈。以至于出现“我高考不容易，先上个曲阜师范学院，以后考研出去吧”这样的景象，这也是山东人民高考不易的一个体现。不过山东高考比较不友好，是个全国范围内有印象的事情，他也就是符合印象吧。比起像广西，四川这种高考更苦，但是还没啥人知道的地方，山东人民至少有人心疼。
&#13;
甘肃省：困难模式，地区高考难度排名：9。甘肃27万考生，不算多，其985，211，清北这些高校录取比例在全国排名其实挺靠后的，但是好在其一本录取率还可以，使得其高考难度总体而言，在全国范围内还过的去。
&#13;
贵州省：困难模式，地区高考难度排名：10。贵州是全国存在感最稀薄的省份。但是其实贵州有44万高考考生，本省也没有什么知名大学，其实高考政策是挺不友好的，985录取率很低，但是令人意外的是，贵州211和一本的录取率还尚可，这里可能是有一些政策名额支持的，使得其没有变成广西，云南那样的噩梦模式。但总体来说，贵州的高考，肯定谈不上友好。
&#13;
江苏省：困难模式，地区高考难度排名：11。其实这个排名，没有体现江苏高考最变态的地方。因为这个排名，只有录取率，只是一个相对竞争难度评价体系，没有反映考试内容。而江苏高考最变态的地方，就是他的高考并不标准化，天天改革，一会3+X，一会3+2，一会又搞成3+1+2什么的，一会要学物理，一会又不学物理了。导致江苏高考的制度，是一个谜一样的存在。这无疑加重了很多学子的心理负担。总体而言，江苏高考论考试内容难度，那在全国也是数一数二，论考试令人的迷惑程度，那江苏排第二没人敢称第一。但是鉴于省内还是有很多不错的高校，南大，东大，南航，南理工，南师，中国药科，河海，南农这些，所以整体录取率上还算不错，所以江苏整体高考竞争激烈程度也就排在全国10左右的位置。
&#13;
河北省：困难模式，地区高考难度排名：12。河北省因为出了衡水中学这样全国出名的鸡血中学，加之其省内知名高校不是很多，会让人认为河北高考难度很大。但是实际上，录取率数据上显示，河北高考其实没有很多人想象的那么难，河北虽然985,211录取率不算高，但是其一本录取率还挺高的，这可能也和河北人民考试能力比较强有一定关系。
&#13;
江西省：困难模式，地区高考难度排名：13。江西总体来说，985,211录取率还尚可，一本录取率稍低，考生人数30来万，本省有一些类似于南昌大学，江西财经大学这样的还不错的学校。总体来说，江西也算中规中矩的一个地区，高考难度中等偏难。
&#13;
湖南省：困难模式，地区高考难度排名：14。湖南因为其好的中学非常多，加之湖南民风本身也比较彪悍，导致湖南高考在全国有比较强的存在感。但是录取率也不算高，整体来说中规中矩，中学阶段竞争是比较激烈，本身比较好的高校比湖北少很多。所以湖南整体高考呈现的是中等偏难的态势。
&#13;
浙江省：困难模式，地区高考难度排名：15。浙江有一点畸形，很多人说“浙江只有浙大一所好大学”，虽然有点偏激，但是也反映了一定问题，就是浙江各种985,211录取率，都和浙大有着千丝万缕的关系。所以总体来说，浙江的985,211，清北录取率，在全国都算拿的出手的排名(尤其是清北录取率，浙江清北录取率全国排名前五)，但是有点畸形，浙大在里面占据了过于重的权重。
&#13;
重庆市：困难模式，地区高考难度排名：16。北京，上海，天津，另外三个直辖市，都体现出了非常强的高考优势，唯独重庆没有。重庆的高考整体录取率，其实也就中规中矩，是一个贴近全国平均水平的地方。
&#13;
新疆自治区：普通模式，地区高考难度排名：17。新疆虽然很很大，但是人口其实不是很多，考生20来万在全国算是比较少的省份。总体来说，新疆是最体现“中规中矩”四个字的地区，每一项录取率，都在全国是处于中游位置。并没有像很多人想象中的那样“在新疆考试会不会很容易”，总体来说和重庆差不多的水准。
&#13;
内蒙古自治区：普通模式，地区高考难度排名：18。内蒙也是中规中矩的地区，高考的人数也是20来万，和新疆差不多，录取率也和新疆差不多，都是全国中游水平。
&#13;
黑龙江省：普通模式，地区高考难度排名：19。黑龙江是东三省中唯一竞争相对激烈的省，高考友好程度属于全国中等偏上的水平，各项录取率中规中矩。但是由于吉林和辽宁的存在，反而显得黑龙江竞争有点激烈了。其20万的高考人数，比吉林和辽宁多一些。未来可预见的，东三省的高考人数可能会越来越少，其高考友好程度可能还会提升。
&#13;
陕西省：普通模式，地区高考难度排名：20。陕西是一个高考比较友好的地方，32万考生人数还行不算多，本省优秀的高校也比较多，比如西安交大，西工大，西北农林，西安电子科技大，陕西师范大学等，各项录取率都还不错，教育氛围浓厚，高校多，录取率还比较友好。
&#13;
湖北省：普通模式，地区高考难度排名：21。其实湖北省是和陕西省比较像的一个地方，37万考生不算特别多，本省好学校很多，武大，华科，武汉理工，中南财经政法，地大，华中师范，好的大学非常多，教育氛围也很浓厚。但是可能是因为黄冈密卷名声在外，给很多其他省份的人造成了心理阴影，会以为湖北的高考非常难。其实湖北省的高考，从录取率各方面来说，在全国范围也是比较友好的。
&#13;
海南省：普通模式，地区高考难度排名：22。海南高考确实是挺友好的，高考考生少，一本率较高，985,211录取率也比较高，也有人因此移民去海南考试。但是这也是大家都知道的一件事情，而且海南各种录取率，可能也没有很多人想象中的那么高。海南6万高考考生，清北也只招50人，各项录取率相比同样人口基数的北京上海，那还是少的多了。总体而言，海南是高考比较友好的，但是也没有那么友好。
&#13;
福建省：普通模式，地区高考难度排名：23。同样是生意文化突出，福建高考可比广东友好多了，20万的考生数量，只有广东的四分之一。本身也不乏优秀的高校。一本录取率较高，985,211录取率也尚可，清北录取率也排名较前，福建总体来说是一个高考比较友好的地区。
&#13;
辽宁省：优惠模式，地区高考难度排名：24。从辽宁开始，就进入“优惠模式”了，即这个地区的高考，比别的地方是有显著优势的。得益于人口的流出，东三省的高考考生都不是很多，辽宁高考考生仅18万，本身还有很多优秀高校，如大连理工，东北大学，海事大学，辽宁大学等。辽宁已经是一个体现出明显高考优势的地区了。
&#13;
吉林省：优惠模式，地区高考难度排名：25。吉林高考人口更少，只有15万人，而各种高考录取在吉林省的名额却不少，使得吉林高考变得非常友好。各种录取率都位居全国前列。不过吉林有个和浙江相似的问题，就是吉林大学在省内占的权重太大了。
&#13;
宁夏自治区：优惠模式，地区高考难度排名：26。宁夏只有7万高考考生，在985,211，一本录取率上都非常高，堪称高考easy模式，宁夏也因此变成了高考移民的热门地区，很多人移民到宁夏进行高考，确实很有优势。
&#13;
青海省：优惠模式，地区高考难度排名：27。青海省只有4万高考考生，仅次于西藏，高考考生人数全国倒数第二。各项录取率都高居全国前列，堪称优惠模式下地区典范。可以说是高考非常友好的地区了，但是奇怪的是，不知道为什么好像去宁夏高考移民的人更多，去青海的少一点。
&#13;
西藏自治区：优惠模式，地区高考难度排名：28。西藏最重要的特点是，高考人数全国倒数第一，是人数最少的地方，也相对是竞争最不激烈的地方。西藏的考试是有一定优势，总体比较友好，211录取率很高(一本录取率缺失，本文用211录取率得分替代)，但是西藏985录取率并不高，清北仅在西藏招20-30个人。所以虽然西藏高考还挺友好的，但是并没有友好到“随随便便上清华北大”这个程度。
&#13;
天津市：优惠模式，地区高考难度排名：29。京津沪分列高考友好程度三甲，是全国高考最舒适的地区。从目前的985,211一本，清北录取率来说，天津的优势还拼不过北京和上海，屈居第三。但天津好处在于人口流入没有北京上海那么夸张，现在5.5万考生，可能10年后也就是6-7万考生，而北京上海现在也是5,6万的考生，10年后预计大概率是10万+考生，可能若干年后，天津就会超越上海，北京，成为全国高考友好程度排第一，高考最舒适的地区，这很有可能。天津也是个高考移民热门城市。
&#13;
上海市：优惠模式，地区高考难度排名：30。京津沪分列高考友好程度三甲，是全国高考最舒适的地区。上海985,211大学数量众多，却仅有5万考生。985,211，一本录取率，都是雄踞全国前列，而且优势非常明显。有人说“上海高考容易，但是小升初，中考难，只有一半上海人能上高中”，这话倒是没错，是只有一半上海适龄人能上高中，但是全国也就一半人能上高中，上海这一点上没有比全国难。上海小升初确实很变态，但是这是因为2000年以来，上海出生人口急剧增长，反映在了小升初。现在其实还没反映到高考，所以未来2-3年，上海的高考环境，还是会可预见的友好。 但是10年后就不好说了，现在上海5万考生，根据出生人口的走向来看，10年后预计会到10万以上。适龄人口的增多，是上海考生需要面临的最主要的问题，同样的录取名额下，5万人的考试和15万人的考试，绝对不是同一种感觉。
&#13;
北京市：优惠模式，地区高考难度排名：31。全北京就6.3万的考生，但是一本，985，211高校数量雄踞全国前列，光西北三环四环那一篇10KM*10KM的地儿，就能数出7，8个985大学。清华北大录取率，更是夸张，6万北京考生中，清北就录取了500多个学生，而75万广东考生中，清北只录取不到300人，这差距令人咂舌。未来2-3年，北京的高考优势，友好程度，也是显而易见，全国第一。但是北京和上海面临同样的问题，即人口大量涌入，2000年以来，出生人口大量增加，现在还是6万人，10年后，估计就翻上10万人。但是现在这个环境下，外地人想在北京定居，并让孩子参加北京高考，变得越来越难了……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>imosuke: </b><br>
<span>按照这篇文章的理论广东人高考移民到沙东可以降低难度？请</span><br>
</p><p><b>Ursa: </b><br>
<span>水心绊 发表于 2019-5-10 08:30</span><br>
<span>到2034年前高考人数都不会减少？这件事真的挺惊讶的，到那时候全国大学应该扩招了不少吧？不知道那时的局面 ...</span><br>
<span>985扩招十几年前就停了，扩招的都是双飞凑数一本二本</span><br>
</p><p><b>LinPC: </b><br>
<span>秋雨灰灰 发表于 2019-5-10 09:57</span><br>
<span>河北的一本都是垃圾学校，如果按10年前河北算一本的标准，分数线要580左右，现在是硬塞了一堆破二本 ...</span><br>
<span>二本学校升到一本这件事，全国都在发生。</span><br>
</p><p><b>宫崎和香: </b><br>
<span>imosuke 发表于 2019-5-10 09:58</span><br>
<span>按照这篇文章的理论广东人高考移民到沙东可以降低难度？请</span><br>
<span>广东要玩降维的是直接变华侨生。</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>cadenza: </b><br>
<span> 本帖最后由 cadenza 于 2019-5-10 10:03 编辑 </span><br>
<span>御风八极 发表于 2019-5-10 08:22</span><br>
<span>所以问题来了，</span><br>
<span>河南人多又穷，且不说了。</span><br>
<span>广东有那么多企业，为嘛不好好办几个大学？学工学商学交通学航海 ...</span><br>
<span>所以现在广东把原来二本的学校都改成一本了，看起来一本率才没有那么低，原来好像是个位数的。不过现在国内对高等教育投入有限，又没有企业办校的渠道，所以垃圾学校依然很辣鸡就是了。</span><br>
</p><p><b>che: </b><br>
<span>LinPC 发表于 2019-5-10 09:43</span><br>
<span>我发现河北2017理科一本线跟广东是一样的，没有想象中那么高，是因为衡水只带动了985211层次学生的内卷吗 ...</span><br>
<span>其实现在一本录取率参考价值不大了。因为很多省都把之前的二本在省内升到一本招生</span><br>
</p><p><b>宫崎和香: </b><br>
<span>高考贴最有趣的就是某些地区努力想证明广东人不学习，不读书所以录取率低。</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Ursa: </b><br>
<span>yuuu 发表于 2019-5-10 08:49</span><br>
<span>综合考虑到经济发展和高考难度，看来浙江是定居的最佳地点？</span><br>
<span>—— 来自 Hisense HLTE700T, Android 8.1.0 ...</span><br>
<span>你得考虑到浙江私立教育全国最发达，想让小孩成绩达到文中水平，除了学区房，比其它省还多出份学费和补习费</span><br>
</p><p><b>adrftgyh: </b><br>
<span>西门无恨 发表于 2019-5-10 03:17</span><br>
<span>其实是吐槽每次提到这种话题就有人说“你们河南活该，谁让你们不要中科大的”，其实河南高考地狱难度主要 ...</span><br>
<span>中科大只要扩招到浙大的程度，安徽高考就不会这么难了~~~浙大在浙江招生3000多，科大全国才招生1800</span><br>
<span>想想浙江985+211一共就1所学校......浙江和安徽难度就差这么大</span><br>
<span>实际上科大虽然留在安徽，但是一直和安徽省政府不对付，准确说是看不起安徽，持续几十年的事了~~~丫根本没把自己当成安徽学校，当然也没兴趣为安徽人创造福利了~~</span><br>
</p><p><b>cadenza: </b><br>
<span>LinPC 发表于 2019-5-10 09:55</span><br>
<span>广州一本率超25%是哪来的？</span><br>
<span>如果以城市为单位讨论的话，我猜想应该不是。真正的地狱模式是那些几个年级一 ...</span><br>
<span>估计是把广大，广工都算上的一本率。现在的一本率都是注过水的</span><br>
</p><p><b>Ursa: </b><br>
<span>梦消失 发表于 2019-5-10 08:57</span><br>
<span>去除低分后的985/211录取率，差距没那么大</span><br>
<span>某些省看上去录取率低纯粹是因为他们0分多</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>你这算法有失公平了吧，很多地区教育水平普遍就两三百分，一个乡镇一年都出不了几个大学生，这就不算人？</span><br>
</p><p><b>adrftgyh: </b><br>
<span>云归无处 发表于 2019-5-10 09:28</span><br>
<span>一个中科大撑死了给河南提供2000个985录取名额吧……</span><br>
<span>中科大全国一年一共只招1800个学生，你这2000从哪里来.....</span><br>
<span>现在一年给安徽200个名额，要是给2000，安徽人要狂喜乱舞了~~~</span><br>
</p><p><b>尼曼兔: </b><br>
<span>以高考地狱为荣，这是病得治。</span><br>
</p><p><b>产丿丿丿: </b><br>
<span>梦消失 发表于 2019-5-10 08:57</span><br>
<span>去除低分后的985/211录取率，差距没那么大</span><br>
<span>某些省看上去录取率低纯粹是因为他们0分多</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>你可能是想表达广东河南其实也没那么难，但是我看了的感觉是北京天津真TM的爽</span><br>
<span>这个>400>300是什么意思</span><br>
</p><p><b>一色彩羽的家人: </b><br>
<span>在北京魔都论坛发这种东西谁会认啊</span><br>
</p><p><b>sakamoko: </b><br>
<span>感觉他这个评价不靠谱啊</span><br>
</p><p><b>银河将军: </b><br>
<span>tk.cocacola 发表于 2019-5-10 09:23</span><br>
<span>讲句可怕的事情，读书好的高中生基本都是广州那么几家（还是十几家）中学的</span><br>
<span>从中考甚至是小升初开始就已 ...</span><br>
<span>那我不具备参考意义了，毕竟广州那几家最好的毕业的>__<</span><br>
</p><p><b>tracan: </b><br>
<span>sakamoko 发表于 2019-5-10 10:16</span><br>
<span>感觉他这个评价不靠谱啊</span><br>
<span>那你倒是有理有据地反驳呀，上来就摆立场除了恶心人有什么用。</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>山东是第一个开放高考移民的…</span><br>
</p><p><b>ma05758: </b><br>
<span>果然我大河南是垫底么</span><br>
<span>考生多+本省资源少 真的蛋疼</span><br>
</p><p><b>植田佳奈: </b><br>
<span>lindley 发表于 2019-5-10 09:45</span><br>
<span>那，比云浮轻松很多，一本上线率超过25%的广州，还是地狱模式吗？</span><br>
<span>是的，本质教育资源不平衡，但你要拿一个省份最拔尖的地区来和其他地区的平均比就显得不公允了。难道其他省份教育资源很平均？不是集中大城市？</span><br>
</p><p><b>huimu: </b><br>
<span>西门无恨 发表于 2019-5-10 02:57</span><br>
<span>其实也是说了无数遍的话题了……等一个 “谁让你们当初拒绝中科大” 的回复 ...</span><br>
<span>安徽有中科大也没显著改善啊</span><br>
</p><p><b>Ravy: </b><br>
<span>妈的每年唠这个话题有意思吗</span><br>
<span>山东第一河南第二和山东第二河南第一真的有区别吗</span><br>
<span>只能证明这两个省考生多，且本省没有（双）一流大学</span><br>
<span>这么多年每年唠这个话题都跳不开山东河南，不就证明这个问题这么多年都没解决吗</span><br>
<span>每年同样的话翻来覆去地说，问题从来不解决，有毛意思</span><br>
</p><p><b>无法计算: </b><br>
<span>植田佳奈 发表于 2019-5-10 10:34</span><br>
<span>是的，本质教育资源不平衡，但你要拿一个省份最拔尖的地区来和其他地区的平均比就显得不公允了。难道其他 ...</span><br>
<span>蓝鲸泪目…</span><br>
</p><p><b>oh_my_god: </b><br>
<span>lindley 发表于 2019-5-10 09:45</span><br>
<span>那，比云浮轻松很多，一本上线率超过25%的广州，还是地狱模式吗？</span><br>
<span>首先问问25%这个数是咋统计的？</span><br>
<span>另外你忽略了一点，广州的学生其实是来自全省各地的</span><br>
<span>就像是云浮，云浮本地小学、初中出来最优秀的那批学生基本都在广州，财力/学力略逊一筹的尖子生也会跑去佛山/珠海，甚至跑去肇庆也不会留在云浮</span><br>
<span>最后留在云浮本地的，基本都是成绩不够/家里钱/关系不够的</span><br>
</p><p><b>Ravy: </b><br>
<span>安徽之所以没改善是因为中科大自己的政策，坚守理工系大学打死不扩招，如果中科大和什么安徽XX大学合肥XX大学合并，每年文理工管各学院多管齐下招个六七千七八千，还不使劲往安徽考生倾斜</span><br>
<span>但河南就不一样了，一个郑大一个河大，先合并再扩招，使劲把专业往一本里塞，每年为河南考生提供成千上万个名额，造福地狱考场的百万考生，是世界一流大学之鉴</span><br>
</p><p><b>不会开花的种子: </b><br>
<span>adrftgyh 发表于 2019-5-10 10:02</span><br>
<span>中科大只要扩招到浙大的程度，安徽高考就不会这么难了~~~浙大在浙江招生3000多，科大全国才招生1800</span><br>
<span>想 ...</span><br>
<span>看不起安徽什么鬼，前几年1800人有300名额给安徽还不够多吗，倒是近两年为了师生的安全和方便想给中区和西区间打一条地下通道都一直被搞得打不了，你让科大的人怎么对合肥有认同感</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>说的半天，和文科生一样，都是在瞎JB扯。</span><br>
<span>录取率到百分制评分是怎么换算的？这个核心机制扯了半天没说明白。</span><br>
</p><p><b>JohannJ: </b><br>
<span>考卷也不同啊，对每个地区录取分数也不同</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>hairen: </b><br>
<span>云归无处 发表于 2019-5-10 09:28</span><br>
<span>一个中科大撑死了给河南提供2000个985录取名额吧……</span><br>
<span>2000要上天了, 中科大一年在安徽招生也就不到200</span><br>
</p><p><b>镜工坊: </b><br>
<span>河北比山西容易？</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>舰长ooxx 发表于 2019-5-10 07:07</span><br>
<span>楼主: 我这有个标准来衡量高考难度……我们来算一算</span><br>
<span>然而这傻逼楼主一没有标准二没有算。</span><br>
<span>分数都是拍脑袋拍出来的主管评分。</span><br>
</p><p><b>九耳: </b><br>
<span>哦。难度原来是说录取率。。</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>Hororoa: </b><br>
</p><p><b>ketsukooo: </b><br>
<span>果然 发表于 2019-5-10 09:04</span><br>
<span>高考难度原来不是指考卷的难度啊</span><br>
<span>对的……坐标妖都 高三的时候周围大家都是觉得自己幸运 没什么压力 觉得江苏河北才是地狱难度 点进来一看懵了一刚</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>我们河北连一个重点大学都没有</span><br>
</p><p><b>LinPC: </b><br>
<span>比考卷有什么用，本质是人和人比，当然比录取率。如果考卷一样还可以比分数线。</span><br>
</p><p><b>与天争锋LZ: </b><br>
<span>果然是垫底，哭死</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 5s Plus, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>lindley: </b><br>
<span>oh_my_god 发表于 2019-5-10 10:47</span><br>
<span>首先问问25%这个数是咋统计的？</span><br>
<span>另外你忽略了一点，广州的学生其实是来自全省各地的</span><br>
<span>就像是云浮，云浮本 ...</span><br>
<span>广州日报的官方消息啊</span><br>
<span>昨日，记者获悉今年广州市2017年普通高考文、理科分数段人数统计情况。对比今年一本线、二本线以及大专线，可知今年广州考生成绩在去年的基础上又有了较为明显的提升，一本、二本和大专上线率均有突破，其中一本上线率24.7%，较去年提高约2.5个百分点。</span><br>
<span>　　五所学校重本率超九成</span><br>
<span>　　根据此前公开数据，广州今年实考人数为52002，根据分数段统计，今年一本上线人数为12854人，上线率为24.72%，较去年提高2.5个百分点；二本上线率超过67%，比去年提高近4个百分点。大专上线人数为51682人，上线率为99.38%，较去年提高2.11个百分点。</span><br>
<span>　　今年，广州的理科考生表现尤为突出，对比广东省的分数段人数统计，可知有24人进入全省理科总分前100名，有43人进入全省理科总分前200名，在全省处于领先水平。</span><br>
<span>　　据悉，今年一本上线率超过90%的学校有5所，比去年增加了三所，分别是市二中、华师附中、广大附中（大学城校区）、广雅中学和广东实验中学。</span><br>
<span>再贴一个前几年，也就是广大广工还不是一本的时候的全省一本率，可以给大家看看广东教育资源不平衡的情况</span><br>
<span>另外也别说“全国都一样”，广东珠三角和非珠三角不平衡的极端程度是全国少见的。</span><br>
<span>中山重本率25.5%，本科率69%</span><br>
<span>深圳重本率24.3%，本科率59.5%</span><br>
<span>佛山重本率22.6%，本科率67.15%</span><br>
<span>珠海重本率22.6%，本科率63.2%</span><br>
<span>广州重本率22.22%，本科率63.47%</span><br>
<span>东莞重本率19.1%，本科率59.1%</span><br>
<span>汕头重本率13％，本科率45％</span><br>
<span>惠州重本率11.27%，本科率47.21%</span><br>
<span>江门重本率10.78%，本科率49.50%</span><br>
<span>潮州重本率10.6%，本科率40.4%</span><br>
<span>揭阳重本率9.79%，本科率42.43%</span><br>
<span>韶关重本率9.44%，本科率41.35%</span><br>
<span>肇庆重本率8.51%，本科率39.92%</span><br>
<span>阳江重本率7.7%，本科率23.7%</span><br>
<span>梅州重本率7.38%，本科率36.55%</span><br>
<span>清远重本率7.34%，本科率33.63%</span><br>
<span>茂名一本率7.12%，本科率35.83%</span><br>
<span>湛江一本率5.24%，本科率28%</span><br>
</p><p><b>苑生百花: </b><br>
<span>莎伦哈斯特 发表于 2019-5-10 10:59</span><br>
<span>我们河北连一个重点大学都没有</span><br>
<span>河北工业大学是河北在天津的飞地</span><br>
</p><p><b>aiplus: </b><br>
<span>看完了</span><br>
<span>没什么值得喷的</span><br>
<span>他把录取率原始数据都列全了，所以打分机制好不好也无所谓</span><br>
</p><p><b>illusiome: </b><br>
<span>御风八极 发表于 2019-5-10 08:22</span><br>
<span>所以问题来了，</span><br>
<span>河南人多又穷，且不说了。</span><br>
<span>广东有那么多企业，为嘛不好好办几个大学？学工学商学交通学航海 ...</span><br>
<span>因为教育部封死了</span><br>
<span>211和985不再引入新的学习——广东只有4所</span><br>
<span>清北歧视性招生</span><br>
<span>倒是一本数量可以靠砸钱，所以省内一本率现在在大幅度提高。</span><br>
</p><p><b>hsheep: </b><br>
<span> 本帖最后由 hsheep 于 2019-5-10 11:13 编辑 </span><br>
<span>终归是看本省的考生多不多大学有几所，学校多考生少的省本省考生能分到名额相对就多了。</span><br>
<span>绝对难度和相对难度同时存在，有人难有人更难，所以各省之间是永远不会相互理解的。人和人生下来就是不一样，往上看不甘心，不如往下看自我安慰。</span><br>
</p><p><b>dclara1: </b><br>
<span>要是国内有招生完全自主实力又足够能打的私立大学，就没那么多人争高考话题了</span><br>
<span>— from Google Pixel 2 XL, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>tracan: </b><br>
<span>一堆人在扯那个录取率到赋分的转换，那你们就看不到实打实的录取率的比较吗？瞎了吧。还是不敢面对？</span><br>
</p><p><b>LinPC: </b><br>
<span>lindley 发表于 2019-5-10 11:03</span><br>
<span>广州日报的官方消息啊</span><br>
<span>那么有没有别的省的各市一本率排名呢，我只查到四川的https://k.sina.cn/article_6470883926_181b1da560010080dt.html</span><br>
<span>这张表还没统计成都，看起来比广东还不平衡。</span><br>
</p><p><b>oh_my_god: </b><br>
<span>lindley 发表于 2019-5-10 11:03</span><br>
<span>广州日报的官方消息啊</span><br>
<span>谢谢资料！</span><br>
<span>这数据一列出来，这差距，唉</span><br>
<span>确实，广东省内教育资源不平衡真的太离谱，哪怕家长抗议也没办法解决，资源就那么点，再多也变不出来，一直以来的解决方案就是跑，哪里有名校就跑去哪里，优质生源进一步集中，反过来让教育资源更加不平衡，惨</span><br>
</p><p><b>adrftgyh: </b><br>
<span>不会开花的种子 发表于 2019-5-10 10:49</span><br>
<span>看不起安徽什么鬼，前几年1800人有300名额给安徽还不够多吗，倒是近两年为了师生的安全和方便想给中区和 ...</span><br>
<span>因为扩招是给本省人谋福利的，科大根本不是安徽学校，没必要关心本省人，就这样。</span><br>
<span>浙大就不同，本土学校自然有更大的本省认同，拼命扩招才是给本省人提供福利。</span><br>
<span>对科大来说，教学和生源质量>>>>>>>>本地人的福利。</span><br>
<span>合肥够舔科大了，其他院校的地块，科大要了就直接给出去了，小学校只能闭着眼吃闷亏找谁哭去？</span><br>
<span>实际头几年是合肥想给新区，科大都不要，直到前几年，科大还在做搬回北京的美梦呢。</span><br>
</p><p><b>舰长ooxx: </b><br>
<span>zui</span><br>
<span> 本帖最后由 舰长ooxx 于 2019-5-10 11:26 编辑 </span><br>
<span>hunterkiller 发表于 2019-5-10 10:54</span><br>
<span>然而这傻逼楼主一没有标准二没有算。</span><br>
<span>分数都是拍脑袋拍出来的主管评分。 ...</span><br>
<span>然而你不管分数，只看单项录取率排名也不影响结论</span><br>
<span>你可以说”三个分数不可以相加“。但是不妨碍”三个分数在指示难度上各自有意义“。</span><br>
<span>楼主其实是有标准的，而且还计算了各个角度的录取率，只是最后的汇总处理的不是那么完美。在你看来就是”傻逼楼主没有标准没有算“”拍脑袋““主观”。</span><br>
</p><p><b>ロラン・ローラ: </b><br>
<span>hunterkiller 发表于 2019-5-10 10:54</span><br>
<span>然而这傻逼楼主一没有标准二没有算。</span><br>
<span>分数都是拍脑袋拍出来的主管评分。 ...</span><br>
<span>印象中你是北京的啊</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1830389[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>哪些省才是高考地狱模式：结论可能和想象中不太一样[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1830389-1-1.html</link>
      <description>哪些省才是高考地狱模式：结论可能和想象中不太一样&#13;
前言：
&#13;
不同省份的高考难度，一直是一个撕扯严重的问题。当然了，每个地方的人，都会觉得自己是比较难的那一个。因为其实不管在哪里，高考都是件不容易的事情。但是周围的人讲什么地方考试难，大部分人都是以主观体验或者单一指标来讲的，比如周围学霸如何多，考试分数如何高，每天学习如何晚，主观体验，每个人都是不同的，就会出现撕逼许久，撕不出结论的情况。而本文，我们希望以若干个客观指标的量化比对，来评价并排序中国各省的高考难度，看一看哪些省份高考是地狱模式，哪些省份高考是简单模式，量化的指标，是客观的，这样的评价，是争议更小的。
&#13;
中国高考有一个好处，就是最终评价指标是一维且线性的，即同省份内每个人的高考的成绩，是可以直接比对的，这样，对“好”的评价，就变得很公平，而基本上，大学的排名，也很大程度上符合高考分数，“更好的大学”一般对应“更高的高考录取分数”。清华北大优于985/211大学，985/211大学优于普通一本，一本优于普通二本三本。当然也有特殊情况，我们这边讨论普遍情况。
&#13;
但高考录取，本质上是一种“省内筛选”，是全国各个高校，以省(直辖市，自治区)为单位进行招收录取的，高考的竞争，也是一种“省内竞争”，而各省之间的录取难度是有所不同的。我们今天，就是希望能够通过量化指标，比对各省高考的难度差异。
&#13;
摘要(具体内容和过程会在下文第4章详细论述)：
&#13;
各个省份之间高考难度是不同的，而各省高考的“竞争激烈程度”，其实是有可比量化指标的，通过这些指标可以横向对比各省之间的高考竞争激烈程度。我们采取的指标是“录取率”(或者说考取率)，即“该省所有高考人数中，考上XXX(985/211/一本/清北)的比例”。
&#13;
录取率是一个相当可测可比的指标，和人口和录取数量都有关，因为现行高考体制其实本质上是省内竞争，即不同的学校对不同的地区其实是有招生指标的，故若一个地区好学校录取率低，则反映这个地区高考竞争激烈程度高。我们认为用录取率来衡量高考激烈程度，是比用“高考人数”和“录取人数”更优的。不管该地区好学校多寡，人口多寡，录取率总是一个比较客观可比的因素，我好学校少，但985整体录取率(考取率)高也行啊，我人少，但是别的学校给我们名额也相对更少，也没用，所以“录取率”是更客观可比的指标。
&#13;
而这三个指标中，我们设定每个指标满分都是100分，最低分是40-45分，而该指标处于全国平均水平时，我们给其打65分，故整个分数波动范围是120-300分，全国平均水平应该是195分。
&#13;
结果可以看到，得分最低的地区，只有145分，而得分最高的地区，有290分，不得不说是很大的差距。我们按照高考优势程度，把全国不同省份分为6档难度，高考最简单的为第1档，高考最难的为第6档，按照不同难度，将全国不同地区高考分为优惠模式，普通模式，困难模式，噩梦模式和地狱模式。1-3档(优惠模式，普通模式)是比全国平均值是容易的，4-6档(困难模式，噩梦模式，地狱模式)是比全国平均程度难的。新疆的总体高考难度恰好和全国平均平齐。
&#13;
第1档地区(优惠模式)
&#13;
北京，上海，天津
&#13;
第2档地区(优惠模式)
&#13;
西藏，青海，宁夏，吉林，辽宁
&#13;
第3档地区(普通模式)
&#13;
福建，海南，湖北，陕西，黑龙江，内蒙古，新疆
&#13;
第4档地区(困难模式)
&#13;
重庆，浙江，湖南，江西，河北，江苏，贵州，甘肃
&#13;
第5档地区(噩梦模式)
&#13;
山东，四川，云南，安徽，广西，山西
&#13;
第6档地区(地狱模式)
&#13;
广东，河南
&#13;
印象流的事情很多，我们就是希望用数据量化的方式，打破印象流，构筑更量化客观的评价体系。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23YxU.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E238P0.jpg
&#13;
1：首先我们得有个概念——高考是个什么难度级别的考试
&#13;
首先从全国总体来看，实际上，能考上大学的人，没有很多人想象的那么多。
&#13;
中国每年出生人口在1500-2500万。现在参加高考的人是2000年左右出生的，每年——
&#13;
全国出生人口大约1900万(100%)，这其中，
&#13;
全国参加高考的人大约是920万人(48%)，
&#13;
全国本科录取人数约309万人(16%)，也就是说，不管你被什么本科录取了，就算是最普通的三本，也已经是6选1的突出人才了，
&#13;
全国一本录取人数是114万人(6%)，也就是说，不管能考上什么样的一本学校，都已经是16选1的精英了。这还是这几年一本大规模扩范围后的情况。即便一本高校范围扩大了很多，录取一本依然是一件只有6%概率的很难的事情。
&#13;
全国211高校录取人数约46万人(2.4%)，也就是说，全国同龄人中只有2.4%的人能考上上211高校，这些高校包括东北林业大学，太原理工大学，延边大学这样的，很多人可能并没有听说过的学校，很多人可能并不觉得能考上个东北林业大学，延边大学是件特别厉害的事情，但是，能考上这些学校的，已经是40选1的超级精英了。
&#13;
全国985高校录取人数约15万人(0.8%)，也就是说，考上985高校，实际上是战胜了99%的同龄人的。如果你周围有中国海洋大学，西北农林科技大学等学校的同学，你可能觉得，他也就是个普通的同学，但是如果有人告诉你，某件事情，99%的人都会被淘汰，做不到，只有1%的人能做到，你可能又会觉得能做到这个事的人特别厉害，实际上，这两件事是同一件事。能考上中国海洋大学，西北农林科技大学或其他任何一所985高校，就是击败99%的同龄人，精英中的超级精英。
&#13;
全国清北录取人数约6600人(0.03%)，清华和北大，无疑是中国的TOP2高校。当然这6600人，主要是指通过高考和统一自主招生录取的普通学生，实际上清北每年本科生招生还会多一些，比如有特殊荣誉的人(比如运动员)，海外学生等。从高考渠道录取的6600人来说的话，清华北大在同龄人中的录取率，仅0.03%，万里挑三，堪称人中龙凤。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23J2T.jpg
&#13;
总体来说，虽然你可以感觉你周围很多985,211，甚至清华北大的朋友，但是这可能是幸存者偏差，高考这个考试可能比很多人想象的难得多。同龄人中能上本科的比例16%，一本的比例6%，211的比例2.4%，985的比例0.8%，清北的比例0.03%。
&#13;
2：未来高考人数会变少吗？——2035年以前至少不会
&#13;
另一个问题，很多人可能会说，“中国出生人口不是变少了吗？高考人数也应该变少了吧，未来高考应该不会这么难了吧。”
&#13;
答案是否定的，至少到2035年前，高考只会竞争越来越激烈。
&#13;
一般人高考要到18岁，所以我们往前推18年来计算适龄人口数，以出生人口计算，2024年左右是高考适龄人口最少的一年，从2024年，到2034年，高考适龄人口都会持续增长，所谓出生人口出现下滑，是2018年的出生人口，那么基本上来说，需要到2036年，这部分出生的人口，才会参与高考，至少2035年前，高考竞争都会变得越来越激烈。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E2315q.jpg
&#13;
而另一方面，尽管2015-2018年高考适龄人数是在减少的，但是高考人数其实是增加了的。这体现了高考参考比例的一个提高，一方面也反映出，中国教育这几年其实是发展了，为更多人提供了参考机会。但不管怎么说，高考的竞争烈度在2035年之前，都可预见的会越来越激烈。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23lan.jpg
&#13;
3：全国各地高考人数差异巨大——有的省100万考生，有的省只有2万
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23GGV.jpg
&#13;
各省高考人数是差异巨大的，以2018的数据来看，河南近100万考生，广东75万，山东&amp;四川&amp;安徽也都是50万+的级别，但西藏，青海，上海等地高考人数不足5万。
&#13;
高考人数是各地高考难度差异最大的基本盘，但是各地录取人数也不是完全跟着人口走的，更重要的反映高考经济激烈程度的指标是录取率。我们更倾向于用录取率指标来描述各地高考难度。有些地方人口虽然不多，但是录取也不多(如海南)，所以总体来说，还是用录取率衡量，更符合实际情况一些。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23Ur4.jpg
&#13;
4：客观量化打分——各地高考难度评级
&#13;
终于到重头戏了，我们试图用量化的方式，来客观评价各地高考的难度。而因为中国高考的公平，线性可比等因素，我们评价各地“高考难度”我们采取的方式是评估各地“高考竞争激烈程度”。
&#13;
而“竞争激烈程度”，其实是有量化指标的。我们采取的指标是“录取率”(或者说考取率)，即“该省所有高考人数中，考上XXX(985/211/一本/清北)的比例”。
&#13;
录取率是一个相当可测可比的指标，和人口和录取数量都有关，因为现行高考体制其实本质上是省内竞争，即不同的学校对不同的地区其实是有招生指标的，故若一个地区好学校录取率低，则反映这个地区高考竞争激烈程度高。我们认为用录取率来衡量高考激烈程度，是比用“高考人数”和“录取人数”更优的。不管该地区好学校多寡，人口多寡，录取率总是一个比较客观可比的因素，我好学校少，但985整体录取率(考取率)高也行啊，我人少，但是别的学校给我们名额也相对更少，也没用，所以“录取率”是更客观可比的指标。
&#13;
而为了减少偶然指标扰动，我们采取多维度“3+1”评估模式，3即“985录取率”，“211录取率”，“一本录取率”三个录取率来计算得分，加上一个“清华北大录取率”进行额外评判(因为方差过大，这个指标不算得分)，最后进行得分排名。
&#13;
有些地方985录取率高，但是一本录取率低，有的地方211录取率低，但是一本录取率高，各地皆不一样，所以我们采取三个指标的共同排名来评估各地高考竞争烈度，一定程度也能指导民办高校的扩张方向——“向更需要高校的地方去扩张。”
&#13;
而这三个指标中，我们设定每个指标满分都是100分，最低分是40-45分，而该指标处于全国平均水平时，我们给其打65分，故整个分数波动范围是120-300分，全国平均水平应该是195分。
&#13;
结果可以看到，得分最低的地区，只有145分，而得分最高的地区，有290分，不得不说是很大的差距。我们按照高考优势程度，把全国不同省份分为6档难度，高考最简单的为第1档，高考最难的为第6档，按照不同难度，将全国不同地区高考分为优惠模式，普通模式，困难模式，噩梦模式和地狱模式。1-3档(优惠模式，普通模式)是比全国平均值是容易的，4-6档(困难模式，噩梦模式，地狱模式)是比全国平均程度难的。新疆的总体高考难度恰好和全国平均平齐。
&#13;
第1档地区(优惠模式)
&#13;
北京，上海，天津
&#13;
第2档地区(优惠模式)
&#13;
西藏，青海，宁夏，吉林，辽宁
&#13;
第3档地区(普通模式)
&#13;
福建，海南，湖北，陕西，黑龙江，内蒙古，新疆
&#13;
第4档地区(困难模式)
&#13;
重庆，浙江，湖南，江西，河北，江苏，贵州，甘肃
&#13;
第5档地区(噩梦模式)
&#13;
山东，四川，云南，安徽，广西，山西
&#13;
第6档地区(地狱模式)
&#13;
广东，河南
&#13;
这个结果是用各省三项录取率总体加分得到的，可以说是量化且客观程度较高的评分。
&#13;
北京，上海，天津雄踞前三，这个意料之中，但这并非直辖市的问题，同样作为直辖市的重庆只排在第16，西藏，青海，宁夏，紧随京津沪其后，都是高考比较友好的地区，也算是印象中的事情，而吉林，辽宁高考也很友好，这个之前印象不深。
&#13;
河南位列倒数第一，堪称全国高考最不友好的地区，这个也是印象中的事情。但是广东排倒数第二，让人有点惊讶，确实，广东人口众多，高考人数也众多，但是本地高校并不算突出，录取程度也较低，是全国最需要补足的地区之一。难得的是，广东这么多年，一直是处于地狱模式的高考，但是却没有人经常提。
&#13;
此外，山东虽然人也很多，高考虽然也很不友好，但是比河南广东还是稍微友好一些。
&#13;
从录取率上来说，江苏和湖北，这两个传统印象中的“高考熔炉”，其实没有那么难，也就是处于普通模式，或者困难模式。
&#13;
印象流的事情很多，我们就是希望用数据量化的方式，打破印象流，构筑更量化客观的评价体系。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23YxU.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E238P0.jpg
&#13;
接下来，我们来分析一下各省具体的录取率和打分数据
&#13;
全国各省985高校录取率
&#13;
985录取率：指该省所有高考考生中，被985高校录取的人数比例。
&#13;
从985录取率来看，全国平均大约是1.62%(这个是所有高考考生为分母，而不是所有高考适龄人口做分母)。
&#13;
新疆，湖南大致是处于全国平均水平的，评65分，天津5.9%，上海5.3%，北京4.3%远高于全国平均水平，吉林，青海也都在3%以上。
&#13;
而985率最低的地区，是安徽，河南等地，大约在1.1%左右。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23NMF.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23aqJ.jpg
&#13;
全国各省211高校录取率
&#13;
211录取率：指该省所有高考考生中，被211高校录取的人数比例。
&#13;
从211录取率来看，全国平均大约是5.01%(这个是所有高考考生为分母，而不是所有高考适龄人口做分母)。
&#13;
北京14.0%,上海13.58%依然是遥遥领先，而天津不是第三，第三的是西藏，西藏的211录取率超高(和其高考考生本身只有2万多有关)，但是其实西藏的985录取率并不那么高。天津，青海，吉林，宁夏等地区依然是非常友好，录取率较高。
&#13;
江苏，贵州，湖北等地，211录取率接近全国平均水平，评65分。
&#13;
而广东位列这个榜单倒数第一，甘肃安徽分别列倒数二三位，广东作为全国数一数二的人口大省，教育资源实在谈不上优秀，急需补足。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E230aR.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23wZ9.jpg
&#13;
全国各省一本高校录取率
&#13;
一本录取率：指该省所有高考考生中，被一本高校录取的人数比例。
&#13;
从一本录取率来看，全国平均大约是12.43%(这个是所有高考考生为分母，而不是所有高考适龄人口做分母)。
&#13;
北京一本录取率30.5%，继续雄居全国第一，而且显著高于天津的24.1%和上海的21.8%。但是京津沪还是无悬念位列前三。西藏一本率缺失，没有有效数据，我们采取西藏211录取率的得分来代替。其后宁夏，福建，海南，辽宁等地都是一本录取率比较高的地区。
&#13;
吉林，新疆一本率接近全国平均水平，评65分。吉林在一本率上，并非特别突出。
&#13;
而一本率排行倒数的，包括河南，广西，山西，江西等，都是一本录取率较低的地区，这也比较符合一般印象。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23hdA.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23yRK.jpg
&#13;
最后说一个指标：清北录取率
&#13;
清北录取率：指该省所有高考考生中，被清华北大录取的人数比例。这个数主要包括高考渠道(包括自招加分)进入清华北大的人数，还有一些特殊入学方式(比如推荐，运动员，外国人)等方式没有计入内，所以比总清华北大入学人数应该会少一点。清北录取率这个各省市方差过大，对比起来相对比较困难，我们不计入总分，但我们也列出数据权做参考。清北录取率这个单位不是百分之%，而是千分之‰。
&#13;
北京的清北录取率9.1‰，而云南的清北录取率近0.34‰，相差二十几倍，有点方差过大，这和清华北大本身在北京当然也有一定关系。上海4.31‰，天津2.79‰，京津沪依然是雄踞前三，而且和其他省市差距相当之大。其他清北录取率较高的地区包括辽宁，浙江，吉林，青海等。
&#13;
值得一提的是，海南，西藏的清北录取率其实并不算高。这和一般的印象不一样，传说中，西藏都是“轻轻松松上清北”，但数据显示并不算，西藏的清北录取率是低于浙江，吉林这些地区的，甚至低于江苏这个传统的“高考熔炉”。
&#13;
清北录取率倒数前三是云南，贵州，广东，广东依然是排在非常后面的位置。
&#13;
还有一个数据是清北录取人数，但是光看人数意义不是非常大，毕竟每个省的考生数量差距非常大。比如浙江清北录取350人，四川327人，看起来数量差不多，但是考生基础差距是很大的，四川62万考生，浙江仅30万考生，在四川上清华北大其实是要更难的一件事情。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23rPx.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23BI1.jpg
&#13;
5：上海能上到高中的人只有一半？——这是全国各地的普遍情况
&#13;
很多人常说到一个问题：上海虽然高考容易，但是前面太难了，在上海，只有一半人能上到普通高中，另外一半人连高中都上不了。所以上海高考相对简单，因为人之前都被筛掉了。
&#13;
这句话描述的事实是真的，但是其表达的意思是不对的。
&#13;
上海确实只有一半人能上到高中，但是全国范围内其他省市也都是这样的。我们取了2014年初中的毕业生，比对2017年高中的毕业生，来算2014年的高中入学率。得到一个结果是：全国平均高中入学率也只有54.88%，上海高中入学率55.67%，还略高于全国平均。
&#13;
高中入学率，一方面代表户口的限制，竞争的激烈程度，另一方面也反映中学建设的发展程度，西藏，云南，广西等地高中入学率显著低于平均，很重要的原因就是当地中学建设本来也有些缺失，导致高中升学率较低。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23sG6.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E236xO.jpg
&#13;
“只有一半人能升入高中”是全国普遍的现象，不是上海独特的现象。
&#13;
所以我们有一个结论，高考本质上是一种省内竞争，现在阶段参与高考的情况来看，上海北京天津，从各项录取率上来看，确实比其他省有着显著的优势。
&#13;
现在上海北京还有明显的高考优势，一定程度上是因为现在上海北京参与高考的人口还不多，但这不是静态的，而是动态的，上海北京面临的是另一个问题：外来人口的急剧涌入，使得新生人口显著增加，上海和北京的小学和中学生，正在急剧增长。但这一部分带来的竞争，刚刚体现在幼升小和小升初，还没来得及体现在高考，甚至还没来得及反映在中考。
&#13;
2000年，上海出生人口8.5万人，2016年上海出生人口22万人，2000年北京出生人口8万人，2016年北京出生人口也是20万人。我们要知道，现在参加高考的人，是2000年左右出生的人，是在一个很低的低位，而未来十几年间，上海北京高考适龄人口数，会急剧的增长，会翻倍，所以未来5-10年，上海北京高考的人数，很可能也不是现在的5,6万人，会达到10万，甚至15万这个数量级，那个时候，高考各项录取率也很可能会随之而下降。但不管怎么说，近十几年以及未来两年，在上海北京天津参加高考，是有着实实在在的录取优势的。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23gMD.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23RqH.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E232se.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23fZd.jpg
&#13;
6：部分省市点评——和想象中可能不太一样
&#13;
对于“各省市高考”，可能会有一些刻板印象，比如：西藏上清北很容易，广东高考好像不是很难，这些印象有些时候是不对的。接下来就是我们用以上数据获得的结论做总结的时候了。由于高考是“省内竞争”，高校录取名额是给到省的，我们就来总结下，各省的高考难度，到底是一个怎样的真实面貌。在总结段，我们决定和上文不一样，从后往前排，先讲高考难度最大的省份。
&#13;
河南省：地狱模式，地区高考难度排名：1。“你以为河南高考是全国最难的吗？”是的，河南是一个符合其印象的地区，他的高考真的是全国最难。一本，985,211，清北录取率，都是全国相当靠后的位置。由于河南人口众多，本地知名高校也实在有限，河南高考难这个问题可能短时间内，看不到什么解决的迹象。
&#13;
广东省：地狱模式，地区高考难度排名：2。数据下看来，广东是唯二地狱难度的地区，各项录取率是真的低，这其实也很好理解，广东人多，76万考生仅次于河南，而其实好学校录取数量也很低，别说什么广东人爱做生意，不爱考试什么的，人家福建也是这个文化，也没有广东这种地狱模式。但是却很少听广东人民说过这件事情，这一点上来说，广东人民真是好样的。但是广东的学校，确实是需要加强了，教育资源和建设，需要多关注一下广东了，广东人民真的是虽然苦，但是不说。
&#13;
山西省：噩梦模式，地区高考难度排名：3。“请列举5所山西的高校”，可能会问懵很多人，山西可是30多万考生的一个地区，本地教育资源也堪称在全国排名靠后，其高考难度其实是很大的。但是鉴于山西在全国范围内存在感都比较弱，也是那种“苦，但是说了没人听”的情况。
&#13;
广西自治区：噩梦模式，地区高考难度排名：4。和山西同样的情况，广西自治区内更是缺乏知名高校。而广西更是40万考生，高考难度其实是非常大的。但广西也是因为本身存在感薄弱，导致有苦说不出。
&#13;
安徽省：噩梦模式，地区高考难度排名：5。安徽985录取率全国倒数第一，211录取率也排名靠后，一本录取率相对还能缓和点。在安徽高考也是件艰辛的事情，不过安徽至少出了个毛坦厂中学，让人至少“有苦能说得出”，大家至少知道安徽高考挺苦的。总而言之，在安徽高考也是真的不容易的一件事。
&#13;
云南省：噩梦模式，地区高考难度排名：6。云南，和广西和山西一个问题，存在感弱，也是30万考生，本地没有太多知名高校，关注度也不高。各项录取率挺低的(比山西和广西还是稍微好点)。请多关注关注云南学子，上个大学不容易的。
&#13;
四川省：噩梦模式，地区高考难度排名：7。四川考生62万，除了河南广东，四川排第三。这也好理解，四川毕竟本身人口这么多。在四川高考并不是容易的事情，不过好在四川本地还有川大，西财等好的高校，整体录取人数也还过得去。四川人比较豁达乐观，经常见到的四川人都是乐呵呵的，所以“四川高考苦”这个事，没有造成广泛的印象。但是总而言之，从录取率综合量化评判，四川高考是挺苦的。
&#13;
山东省：噩梦模式，地区高考难度排名：8。作为中国儒家文化的起源，山东人对于“考试”的热爱程度，可以说是全国数一数二了，考生人数60万也挺多的，竞争不可谓不激烈。以至于出现“我高考不容易，先上个曲阜师范学院，以后考研出去吧”这样的景象，这也是山东人民高考不易的一个体现。不过山东高考比较不友好，是个全国范围内有印象的事情，他也就是符合印象吧。比起像广西，四川这种高考更苦，但是还没啥人知道的地方，山东人民至少有人心疼。
&#13;
甘肃省：困难模式，地区高考难度排名：9。甘肃27万考生，不算多，其985，211，清北这些高校录取比例在全国排名其实挺靠后的，但是好在其一本录取率还可以，使得其高考难度总体而言，在全国范围内还过的去。
&#13;
贵州省：困难模式，地区高考难度排名：10。贵州是全国存在感最稀薄的省份。但是其实贵州有44万高考考生，本省也没有什么知名大学，其实高考政策是挺不友好的，985录取率很低，但是令人意外的是，贵州211和一本的录取率还尚可，这里可能是有一些政策名额支持的，使得其没有变成广西，云南那样的噩梦模式。但总体来说，贵州的高考，肯定谈不上友好。
&#13;
江苏省：困难模式，地区高考难度排名：11。其实这个排名，没有体现江苏高考最变态的地方。因为这个排名，只有录取率，只是一个相对竞争难度评价体系，没有反映考试内容。而江苏高考最变态的地方，就是他的高考并不标准化，天天改革，一会3+X，一会3+2，一会又搞成3+1+2什么的，一会要学物理，一会又不学物理了。导致江苏高考的制度，是一个谜一样的存在。这无疑加重了很多学子的心理负担。总体而言，江苏高考论考试内容难度，那在全国也是数一数二，论考试令人的迷惑程度，那江苏排第二没人敢称第一。但是鉴于省内还是有很多不错的高校，南大，东大，南航，南理工，南师，中国药科，河海，南农这些，所以整体录取率上还算不错，所以江苏整体高考竞争激烈程度也就排在全国10左右的位置。
&#13;
河北省：困难模式，地区高考难度排名：12。河北省因为出了衡水中学这样全国出名的鸡血中学，加之其省内知名高校不是很多，会让人认为河北高考难度很大。但是实际上，录取率数据上显示，河北高考其实没有很多人想象的那么难，河北虽然985,211录取率不算高，但是其一本录取率还挺高的，这可能也和河北人民考试能力比较强有一定关系。
&#13;
江西省：困难模式，地区高考难度排名：13。江西总体来说，985,211录取率还尚可，一本录取率稍低，考生人数30来万，本省有一些类似于南昌大学，江西财经大学这样的还不错的学校。总体来说，江西也算中规中矩的一个地区，高考难度中等偏难。
&#13;
湖南省：困难模式，地区高考难度排名：14。湖南因为其好的中学非常多，加之湖南民风本身也比较彪悍，导致湖南高考在全国有比较强的存在感。但是录取率也不算高，整体来说中规中矩，中学阶段竞争是比较激烈，本身比较好的高校比湖北少很多。所以湖南整体高考呈现的是中等偏难的态势。
&#13;
浙江省：困难模式，地区高考难度排名：15。浙江有一点畸形，很多人说“浙江只有浙大一所好大学”，虽然有点偏激，但是也反映了一定问题，就是浙江各种985,211录取率，都和浙大有着千丝万缕的关系。所以总体来说，浙江的985,211，清北录取率，在全国都算拿的出手的排名(尤其是清北录取率，浙江清北录取率全国排名前五)，但是有点畸形，浙大在里面占据了过于重的权重。
&#13;
重庆市：困难模式，地区高考难度排名：16。北京，上海，天津，另外三个直辖市，都体现出了非常强的高考优势，唯独重庆没有。重庆的高考整体录取率，其实也就中规中矩，是一个贴近全国平均水平的地方。
&#13;
新疆自治区：普通模式，地区高考难度排名：17。新疆虽然很很大，但是人口其实不是很多，考生20来万在全国算是比较少的省份。总体来说，新疆是最体现“中规中矩”四个字的地区，每一项录取率，都在全国是处于中游位置。并没有像很多人想象中的那样“在新疆考试会不会很容易”，总体来说和重庆差不多的水准。
&#13;
内蒙古自治区：普通模式，地区高考难度排名：18。内蒙也是中规中矩的地区，高考的人数也是20来万，和新疆差不多，录取率也和新疆差不多，都是全国中游水平。
&#13;
黑龙江省：普通模式，地区高考难度排名：19。黑龙江是东三省中唯一竞争相对激烈的省，高考友好程度属于全国中等偏上的水平，各项录取率中规中矩。但是由于吉林和辽宁的存在，反而显得黑龙江竞争有点激烈了。其20万的高考人数，比吉林和辽宁多一些。未来可预见的，东三省的高考人数可能会越来越少，其高考友好程度可能还会提升。
&#13;
陕西省：普通模式，地区高考难度排名：20。陕西是一个高考比较友好的地方，32万考生人数还行不算多，本省优秀的高校也比较多，比如西安交大，西工大，西北农林，西安电子科技大，陕西师范大学等，各项录取率都还不错，教育氛围浓厚，高校多，录取率还比较友好。
&#13;
湖北省：普通模式，地区高考难度排名：21。其实湖北省是和陕西省比较像的一个地方，37万考生不算特别多，本省好学校很多，武大，华科，武汉理工，中南财经政法，地大，华中师范，好的大学非常多，教育氛围也很浓厚。但是可能是因为黄冈密卷名声在外，给很多其他省份的人造成了心理阴影，会以为湖北的高考非常难。其实湖北省的高考，从录取率各方面来说，在全国范围也是比较友好的。
&#13;
海南省：普通模式，地区高考难度排名：22。海南高考确实是挺友好的，高考考生少，一本率较高，985,211录取率也比较高，也有人因此移民去海南考试。但是这也是大家都知道的一件事情，而且海南各种录取率，可能也没有很多人想象中的那么高。海南6万高考考生，清北也只招50人，各项录取率相比同样人口基数的北京上海，那还是少的多了。总体而言，海南是高考比较友好的，但是也没有那么友好。
&#13;
福建省：普通模式，地区高考难度排名：23。同样是生意文化突出，福建高考可比广东友好多了，20万的考生数量，只有广东的四分之一。本身也不乏优秀的高校。一本录取率较高，985,211录取率也尚可，清北录取率也排名较前，福建总体来说是一个高考比较友好的地区。
&#13;
辽宁省：优惠模式，地区高考难度排名：24。从辽宁开始，就进入“优惠模式”了，即这个地区的高考，比别的地方是有显著优势的。得益于人口的流出，东三省的高考考生都不是很多，辽宁高考考生仅18万，本身还有很多优秀高校，如大连理工，东北大学，海事大学，辽宁大学等。辽宁已经是一个体现出明显高考优势的地区了。
&#13;
吉林省：优惠模式，地区高考难度排名：25。吉林高考人口更少，只有15万人，而各种高考录取在吉林省的名额却不少，使得吉林高考变得非常友好。各种录取率都位居全国前列。不过吉林有个和浙江相似的问题，就是吉林大学在省内占的权重太大了。
&#13;
宁夏自治区：优惠模式，地区高考难度排名：26。宁夏只有7万高考考生，在985,211，一本录取率上都非常高，堪称高考easy模式，宁夏也因此变成了高考移民的热门地区，很多人移民到宁夏进行高考，确实很有优势。
&#13;
青海省：优惠模式，地区高考难度排名：27。青海省只有4万高考考生，仅次于西藏，高考考生人数全国倒数第二。各项录取率都高居全国前列，堪称优惠模式下地区典范。可以说是高考非常友好的地区了，但是奇怪的是，不知道为什么好像去宁夏高考移民的人更多，去青海的少一点。
&#13;
西藏自治区：优惠模式，地区高考难度排名：28。西藏最重要的特点是，高考人数全国倒数第一，是人数最少的地方，也相对是竞争最不激烈的地方。西藏的考试是有一定优势，总体比较友好，211录取率很高(一本录取率缺失，本文用211录取率得分替代)，但是西藏985录取率并不高，清北仅在西藏招20-30个人。所以虽然西藏高考还挺友好的，但是并没有友好到“随随便便上清华北大”这个程度。
&#13;
天津市：优惠模式，地区高考难度排名：29。京津沪分列高考友好程度三甲，是全国高考最舒适的地区。从目前的985,211一本，清北录取率来说，天津的优势还拼不过北京和上海，屈居第三。但天津好处在于人口流入没有北京上海那么夸张，现在5.5万考生，可能10年后也就是6-7万考生，而北京上海现在也是5,6万的考生，10年后预计大概率是10万+考生，可能若干年后，天津就会超越上海，北京，成为全国高考友好程度排第一，高考最舒适的地区，这很有可能。天津也是个高考移民热门城市。
&#13;
上海市：优惠模式，地区高考难度排名：30。京津沪分列高考友好程度三甲，是全国高考最舒适的地区。上海985,211大学数量众多，却仅有5万考生。985,211，一本录取率，都是雄踞全国前列，而且优势非常明显。有人说“上海高考容易，但是小升初，中考难，只有一半上海人能上高中”，这话倒是没错，是只有一半上海适龄人能上高中，但是全国也就一半人能上高中，上海这一点上没有比全国难。上海小升初确实很变态，但是这是因为2000年以来，上海出生人口急剧增长，反映在了小升初。现在其实还没反映到高考，所以未来2-3年，上海的高考环境，还是会可预见的友好。 但是10年后就不好说了，现在上海5万考生，根据出生人口的走向来看，10年后预计会到10万以上。适龄人口的增多，是上海考生需要面临的最主要的问题，同样的录取名额下，5万人的考试和15万人的考试，绝对不是同一种感觉。
&#13;
北京市：优惠模式，地区高考难度排名：31。全北京就6.3万的考生，但是一本，985，211高校数量雄踞全国前列，光西北三环四环那一篇10KM*10KM的地儿，就能数出7，8个985大学。清华北大录取率，更是夸张，6万北京考生中，清北就录取了500多个学生，而75万广东考生中，清北只录取不到300人，这差距令人咂舌。未来2-3年，北京的高考优势，友好程度，也是显而易见，全国第一。但是北京和上海面临同样的问题，即人口大量涌入，2000年以来，出生人口大量增加，现在还是6万人，10年后，估计就翻上10万人。但是现在这个环境下，外地人想在北京定居，并让孩子参加北京高考，变得越来越难了……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>红楼白衣: </b><br>
<span>victorzl 发表于 2019-5-10 08:24</span><br>
<span>这种带有无数假设的数字游戏毫无意义,纯粹就是发动群众斗群众的另一种表现形式.</span><br>
<span>请不要被这玩意迷惑,矛头要 ...</span><br>
<span>教育资源严重失衡的情况下这么搞就是让教育弱省的学生没学上</span><br>
</p><p><b>LinPC: </b><br>
<span>fengzijiang 发表于 2019-5-10 08:36</span><br>
<span>给吉林省的统计感觉有点问题，应该是985和211里面分别算了吉大，感觉这么算不对劲</span><br>
<span>985+211已经超过一本率了 ...</span><br>
<span>没有问题，一本包含所有211，211包含所有985。你看看那些985大学的介绍，你会发现它们都写了211工程。</span><br>
</p><p><b>八尾半: </b><br>
<span>pulotocore 发表于 2019-5-10 07:46</span><br>
<span>智障作者，知道省内没有好学校的省份本一录取率是怎么上来的么，而且河北的难不在于考个大学上，而在于想考 ...</span><br>
<span>我和一个山东的同学聊过，在山东你要是想在省内有个好学校，太难，但是你要是愿意出省，虽然说也不容易，但是就相对简单很多，这种人数多教育资源相对较少的省市，考出去反而容易，而京津沪，考出去有的时候不如留在市内。</span><br>
</p><p><b>LinPC: </b><br>
<span>难度有两种考虑方式。一种是绝对的难，比如河北，教育强度大，或者初等教育资源丰富，考同一张卷分数线就是高。一种是相对的难，看录取率，意味着不论个人资质，你如果生在这些省份，你考上好大学的几率就小，代表省份是广东。两种看法都有合理性，这里楼主讨论的是后一种。</span><br>
</p><p><b>yuuu: </b><br>
<span>综合考虑到经济发展和高考难度，看来浙江是定居的最佳地点？</span><br>
<span>—— 来自 Hisense HLTE700T, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>poppin: </b><br>
<span>fengzijiang 发表于 2019-5-10 08:36</span><br>
<span>给吉林省的统计感觉有点问题，应该是985和211里面分别算了吉大，感觉这么算不对劲</span><br>
<span>985+211已经超过一本率了 ...</span><br>
<span>所有985都是211，你为什么要用加法</span><br>
</p><p><b>Iridescence_C: </b><br>
<span>西部辣鸡考生可还行。泥潭有些人投个胎还投出优越感来了。</span><br>
</p><p><b>美人希: </b><br>
<span>yuuu 发表于 2019-5-10 08:49</span><br>
<span>综合考虑到经济发展和高考难度，看来浙江是定居的最佳地点？</span><br>
<span>—— 来自 Hisense HLTE700T, Android 8.1.0 ...</span><br>
<span>杭州这样子，真未必。山东大连更合适</span><br>
<span>— from OPPO PAAM00, Android 8.1.0 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>梦消失: </b><br>
<span>去除低分后的985/211录取率，差距没那么大</span><br>
<span>某些省看上去录取率低纯粹是因为他们0分多</span><br>
</p><p><b>guoe: </b><br>
<span>津：快来买房落户啊，天房集团就等你们接盘了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>嘟帝: </b><br>
<span>yuuu 发表于 2019-5-10 08:49</span><br>
<span>综合考虑到经济发展和高考难度，看来浙江是定居的最佳地点？</span><br>
<span>—— 来自 Hisense HLTE700T, Android 8.1.0 ...</span><br>
<span>不存在的，考985比隔壁江苏简单，考211比江苏难。</span><br>
</p><p><b>fengzijiang: </b><br>
<span>LinPC 发表于 2019-5-10 08:42</span><br>
<span>没有问题，一本包含所有211，211包含所有985。你看看那些985大学的介绍，你会发现它们都写了211工程。 ...</span><br>
<span>懂了</span><br>
</p><p><b>linhaol: </b><br>
<span>emm，省间教育水平差距呢?难度也不完全是竞争吧。</span><br>
</p><p><b>果然: </b><br>
<span>高考难度原来不是指考卷的难度啊</span><br>
</p><p><b>春秋: </b><br>
<span>Silence5902 发表于 2019-5-10 07:47</span><br>
<span>所以隔壁贴的衡水学生跑广东去是增加难度的骚操作？</span><br>
<span>是去增加别人难度的操作。</span><br>
</p><p><b>ahsammas: </b><br>
<span>叼，原来是我们广东难</span><br>
</p><p><b>osborn: </b><br>
<span>前两年就看过这个分析，结论也是河南和广东难度高，但不知道本帖这个分析是新的还是就是前两年那个。</span><br>
</p><p><b>tk.cocacola: </b><br>
<span>要想想广东本质一本也就是那么几家，双鸭山、华工、华师、华农、广外，其他的即使是一本但无论底气还是各种原因都不能主观意识上算一本的——这么一算其实广东的的确确是高考地狱难度</span><br>
<span>星海广美这些论外不计入讨论范围</span><br>
</p><p><b>nylonchina1: </b><br>
<span>novem 发表于 2019-5-10 03:02</span><br>
<span>西安户籍零门槛，陕西未来肯定也是困难模式</span><br>
<span>关键是省内有些高校实在不给力，比如西建大，西理工，陕科大等</span><br>
</p><p><b>银河将军: </b><br>
<span>主要很多高考不行的广东孩子高二就出去国外了啊</span><br>
<span>我高中同学十多年前就是三十个左右中等成绩的走了。。。</span><br>
<span>当时只是觉得清北确实有点难度....</span><br>
</p><p><b>che: </b><br>
<span> 本帖最后由 che 于 2019-5-10 09:23 编辑 </span><br>
<span>其实有一点就是，在过去十几年当中，考生数量大幅下降的省份，如北京，上海，东三省，其高考录取率也是上升的。而像河南这种高考人口上升的地区录取率就下降至很低的水平，再比如新疆因为考生数量持续上升，录取率也跌到了全国平均水平。</span><br>
<span>其实从这点来看，河北因为考生数量下降，从比河南少一点到几乎少了一半，本来和河南差不多的录取率在这十几年反而变的比河南有优势了。至于河北超高分数线的地狱模式，纯粹是衡水中学带动全省内卷作出来的。而河南虽然录取率是真的低，但因为没有衡中那样垄断一切的超级中学，各县中也比较平衡，反而显得没有河北那么变态。</span><br>
</p><p><b>victorzl: </b><br>
<span>红楼白衣 发表于 2019-5-10 08:39</span><br>
<span>教育资源严重失衡的情况下这么搞就是让教育弱省的学生没学上</span><br>
<span>那就增加教育资源从根本上解决问题,拿个布盖起来不让别人看见(顺便方便权力寻租)又不是正解...</span><br>
</p><p><b>fengmenglong: </b><br>
<span>银河将军 发表于 2019-5-10 09:18</span><br>
<span>主要很多高考不行的广东孩子高二就出去国外了啊</span><br>
<span>我高中同学十多年前就是三十个左右中等成绩的走了。。。</span><br>
<span>说句不pc的话 广东高考不像录取率显示的那么难 因为广东应试氛围没那么浓 军备竞赛不那么厉害好多人高考是纯粹去充分母的 </span><br>
</p><p><b>tk.cocacola: </b><br>
<span>银河将军 发表于 2019-5-10 09:18</span><br>
<span>主要很多高考不行的广东孩子高二就出去国外了啊</span><br>
<span>我高中同学十多年前就是三十个左右中等成绩的走了。。。</span><br>
<span>讲句可怕的事情，读书好的高中生基本都是广州那么几家（还是十几家）中学的</span><br>
<span>从中考甚至是小升初开始就已经掐尖了</span><br>
</p><p><b>白色的120: </b><br>
<span>victorzl 发表于 2019-5-10 09:21</span><br>
<span>那就增加教育资源从根本上解决问题,拿个布盖起来不让别人看见(顺便方便权力寻租)又不是正解... ...</span><br>
<span>教育资源有那么容易增加就不会有那么多学生上不了普通高中了</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 8, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>tk.cocacola: </b><br>
<span>fengmenglong 发表于 2019-5-10 09:23</span><br>
<span>说句不pc的话 广东高考不像录取率显示的那么难 因为广东应试氛围没那么浓 军备竞赛不那么厉害好多人高 ...</span><br>
<span>充分母的应该是除客家人以外的粤东西北人吧，广州那些名校，中山东莞那些私立高考工厂还是火药味十足的，另外，客家人对于读书这块真是无比执着</span><br>
</p><p><b>有优越感的人: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-05-10 07:27:55</span><br>
<span>写录取率的时候，这傻逼作者是不是先了解一下初中升高中刷一半人？傻逼，全中国都是中考一半人，我猜你是上海的</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>有优越感的人 发表于 2019-5-10 09:26</span><br>
<span>傻逼，全中国都是中考一半人，我猜你是上海的</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>傻逼，全中国中考录取率各省不一样，你个傻逼也猜错了</span><br>
</p><p><b>云归无处: </b><br>
<span>西门无恨 发表于 2019-5-10 02:57</span><br>
<span>其实也是说了无数遍的话题了……等一个 “谁让你们当初拒绝中科大” 的回复 ...</span><br>
<span>一个中科大撑死了给河南提供2000个985录取名额吧……</span><br>
</p><p><b>云归无处: </b><br>
<span>顺便广东虽然惨，但是他们在有钱的情况下去香港容易，而且广东贫富差距大，也会反映在高考上吧</span><br>
</p><p><b>飞侠小黑: </b><br>
<span>yuuu 发表于 2019-5-10 08:49</span><br>
<span>综合考虑到经济发展和高考难度，看来浙江是定居的最佳地点？</span><br>
<span>—— 来自 Hisense HLTE700T, Android 8.1.0 ...</span><br>
<span>朋友，这一眼就是天津啊，你怎么会优先浙江的</span><br>
</p><p><b>叶公好萌: </b><br>
<span>为了孩子，来东北吧</span><br>
</p><p><b>lindley: </b><br>
<span>御风八极 发表于 2019-5-10 08:22</span><br>
<span>所以问题来了，</span><br>
<span>河南人多又穷，且不说了。</span><br>
<span>广东有那么多企业，为嘛不好好办几个大学？学工学商学交通学航海 ...</span><br>
<span>广东改开以后高校进步是很明显的，中山大学在90年代只能排20多，现在基本稳定前10，华南理工华南师范排名也有所上升，广州美院和广外以前就一偏安一隅的院校，现在也是因为产业水平高变成最受欢迎的非211学校之一，深大和汕大以前根本不存在，现在也算是优秀的产学研力量了。</span><br>
<span>这篇文章忽略了蛮重要的一点，上面也提到了，广东的教育资源配比是不均衡的，虽然广东整体录取率垫底，但广州深圳佛山中山珠海这几个城市的一本率却是远高于全国平均线的，按照楼主文章的逻辑，是不是说明广深佛中珠的学习比云浮韶关梅州轻松？我就觉得不是了。</span><br>
</p><p><b>嘟帝: </b><br>
<span>云归无处 发表于 2019-5-10 09:28</span><br>
<span>一个中科大撑死了给河南提供2000个985录取名额吧……</span><br>
<span>2000已经很不错了，江苏南大+东南也就两千多个，当然算上211肯定比不了。</span><br>
</p><p><b>LinPC: </b><br>
<span>lindley 发表于 2019-5-10 09:33</span><br>
<span>广东改开以后高校进步是很明显的，中山大学在90年代只能排20多，现在基本稳定前10，华南理工华南师范排名 ...</span><br>
<span>如果拥有相同的目标的话，比如都想考清北，或都想考一本，那广州人肯定比云浮人轻松很多</span><br>
</p><p><b>平贺才人: </b><br>
<span>山西就一个太原理工死活爬进211，其他毛都没</span><br>
</p><p><b>云归无处: </b><br>
<span>fengmenglong 发表于 2019-5-10 09:23</span><br>
<span>说句不pc的话 广东高考不像录取率显示的那么难 因为广东应试氛围没那么浓 军备竞赛不那么厉害好多人高 ...</span><br>
<span>河南河北山东这些人口大省应该也差不多，大部分人基本进了野鸡高中就不会在高考上费心了</span><br>
</p><p><b>年逝岁寒: </b><br>
<span> 本帖最后由 年逝岁寒 于 2019-5-10 09:42 编辑 </span><br>
<span>查了一下去年中科大招生就1400人，安徽省招生人数第一两百人左右，第二名浙江一百多人</span><br>
</p><p><b>云归无处: </b><br>
<span>lindley 发表于 2019-5-10 09:33</span><br>
<span>广东改开以后高校进步是很明显的，中山大学在90年代只能排20多，现在基本稳定前10，华南理工华南师范排名 ...</span><br>
<span>广深佛中珠和云浮韶关梅州是竞争关系，各省之间又不存在这个……或者说各省间的竞争你考生再努力也参合不上啊</span><br>
<span>顺便由于教育资源的问题，你这个问题的答案应该是“是”</span><br>
</p><p><b>leeangering: </b><br>
<span>这篇文章我记得我看过</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI BKL-AL20,Android 9</span><br>
</p><p><b>LinPC: </b><br>
<span>我发现河北2017理科一本线跟广东是一样的，没有想象中那么高，是因为衡水只带动了985211层次学生的内卷吗</span><br>
</p><p><b>不会开花的种子: </b><br>
<span>云归无处 发表于 2019-5-10 09:28</span><br>
<span>一个中科大撑死了给河南提供2000个985录取名额吧……</span><br>
<span>哪儿有那么多，科大每年全国加起来也就1800人，安徽只招300人</span><br>
</p><p><b>lindley: </b><br>
<span>LinPC 发表于 2019-5-10 09:36</span><br>
<span>如果拥有相同的目标的话，比如都想考清北，或都想考一本，那广州人肯定比云浮人轻松很多 ...</span><br>
<span>那，比云浮轻松很多，一本上线率超过25%的广州，还是地狱模式吗？</span><br>
</p><p><b>云归无处: </b><br>
<span>不会开花的种子 发表于 2019-5-10 09:44</span><br>
<span>哪儿有那么多，科大每年全国加起来也就1800人，安徽只招300人</span><br>
<span>所以我说撑死啊，比如使劲扩张一下……</span><br>
</p><p><b>lxiang: </b><br>
<span>其实就是比 招生数/总人数</span><br>
</p><p><b>宫崎和香: </b><br>
<span>ufo2222 发表于 2019-5-10 08:05</span><br>
<span>是降维打击，比喻来说就是，衡水学生高考能力如果是100，深圳学生高考能力就是50，广东非珠三角学生高考能 ...</span><br>
<span>这些人在河北也是上清北，民办学校花钱挖过来刷成绩而已，但是变相挤占了广东那可怜的清北民额而已。</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>LinPC: </b><br>
<span>lindley 发表于 2019-5-10 09:45</span><br>
<span>那，比云浮轻松很多，一本上线率超过25%的广州，还是地狱模式吗？</span><br>
<span>广州一本率超25%是哪来的？</span><br>
<span>如果以城市为单位讨论的话，我猜想应该不是。真正的地狱模式是那些几个年级一起教的山区。</span><br>
<span>说到底能考上好大学的就不可能来自地狱，那些真正的地狱是根本没有机会的。</span><br>
<span>但高考是按省分配入学名额的，讨论这个意义不大。</span><br>
</p><p><b>ryuki: </b><br>
<span>，</span><br>
<span>fengmenglong 发表于 2019-5-10 09:23</span><br>
<span>说句不pc的话 广东高考不像录取率显示的那么难 因为广东应试氛围没那么浓 军备竞赛不那么厉害好多人高 ...</span><br>
<span>我同学很多高中就出国了，高考后去港澳读的也有一些，感觉对上国内高校没那么执着，很多人上大学就只要求在省内就行了。</span><br>
</p><p><b>秋雨灰灰: </b><br>
<span>LinPC 发表于 2019-5-10 09:43</span><br>
<span>我发现河北2017理科一本线跟广东是一样的，没有想象中那么高，是因为衡水只带动了985211层次学生的内卷吗 ...</span><br>
<span>河北的一本都是垃圾学校，如果按10年前河北算一本的标准，分数线要580左右，现在是硬塞了一堆破二本</span><br>
</p><p><b>tk.cocacola: </b><br>
<span>lindley 发表于 2019-5-10 09:45</span><br>
<span>那，比云浮轻松很多，一本上线率超过25%的广州，还是地狱模式吗？</span><br>
<span>广州就是靠掐尖搞起来的一本录取率，当然筛掉那些所谓一本留下双鸭山三华广外再看录取率也许更具说服力</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1830389[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>哪些省才是高考地狱模式：结论可能和想象中不太一样[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1830389-1-1.html</link>
      <description>哪些省才是高考地狱模式：结论可能和想象中不太一样&#13;
前言：
&#13;
不同省份的高考难度，一直是一个撕扯严重的问题。当然了，每个地方的人，都会觉得自己是比较难的那一个。因为其实不管在哪里，高考都是件不容易的事情。但是周围的人讲什么地方考试难，大部分人都是以主观体验或者单一指标来讲的，比如周围学霸如何多，考试分数如何高，每天学习如何晚，主观体验，每个人都是不同的，就会出现撕逼许久，撕不出结论的情况。而本文，我们希望以若干个客观指标的量化比对，来评价并排序中国各省的高考难度，看一看哪些省份高考是地狱模式，哪些省份高考是简单模式，量化的指标，是客观的，这样的评价，是争议更小的。
&#13;
中国高考有一个好处，就是最终评价指标是一维且线性的，即同省份内每个人的高考的成绩，是可以直接比对的，这样，对“好”的评价，就变得很公平，而基本上，大学的排名，也很大程度上符合高考分数，“更好的大学”一般对应“更高的高考录取分数”。清华北大优于985/211大学，985/211大学优于普通一本，一本优于普通二本三本。当然也有特殊情况，我们这边讨论普遍情况。
&#13;
但高考录取，本质上是一种“省内筛选”，是全国各个高校，以省(直辖市，自治区)为单位进行招收录取的，高考的竞争，也是一种“省内竞争”，而各省之间的录取难度是有所不同的。我们今天，就是希望能够通过量化指标，比对各省高考的难度差异。
&#13;
摘要(具体内容和过程会在下文第4章详细论述)：
&#13;
各个省份之间高考难度是不同的，而各省高考的“竞争激烈程度”，其实是有可比量化指标的，通过这些指标可以横向对比各省之间的高考竞争激烈程度。我们采取的指标是“录取率”(或者说考取率)，即“该省所有高考人数中，考上XXX(985/211/一本/清北)的比例”。
&#13;
录取率是一个相当可测可比的指标，和人口和录取数量都有关，因为现行高考体制其实本质上是省内竞争，即不同的学校对不同的地区其实是有招生指标的，故若一个地区好学校录取率低，则反映这个地区高考竞争激烈程度高。我们认为用录取率来衡量高考激烈程度，是比用“高考人数”和“录取人数”更优的。不管该地区好学校多寡，人口多寡，录取率总是一个比较客观可比的因素，我好学校少，但985整体录取率(考取率)高也行啊，我人少，但是别的学校给我们名额也相对更少，也没用，所以“录取率”是更客观可比的指标。
&#13;
而这三个指标中，我们设定每个指标满分都是100分，最低分是40-45分，而该指标处于全国平均水平时，我们给其打65分，故整个分数波动范围是120-300分，全国平均水平应该是195分。
&#13;
结果可以看到，得分最低的地区，只有145分，而得分最高的地区，有290分，不得不说是很大的差距。我们按照高考优势程度，把全国不同省份分为6档难度，高考最简单的为第1档，高考最难的为第6档，按照不同难度，将全国不同地区高考分为优惠模式，普通模式，困难模式，噩梦模式和地狱模式。1-3档(优惠模式，普通模式)是比全国平均值是容易的，4-6档(困难模式，噩梦模式，地狱模式)是比全国平均程度难的。新疆的总体高考难度恰好和全国平均平齐。
&#13;
第1档地区(优惠模式)
&#13;
北京，上海，天津
&#13;
第2档地区(优惠模式)
&#13;
西藏，青海，宁夏，吉林，辽宁
&#13;
第3档地区(普通模式)
&#13;
福建，海南，湖北，陕西，黑龙江，内蒙古，新疆
&#13;
第4档地区(困难模式)
&#13;
重庆，浙江，湖南，江西，河北，江苏，贵州，甘肃
&#13;
第5档地区(噩梦模式)
&#13;
山东，四川，云南，安徽，广西，山西
&#13;
第6档地区(地狱模式)
&#13;
广东，河南
&#13;
印象流的事情很多，我们就是希望用数据量化的方式，打破印象流，构筑更量化客观的评价体系。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23YxU.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E238P0.jpg
&#13;
1：首先我们得有个概念——高考是个什么难度级别的考试
&#13;
首先从全国总体来看，实际上，能考上大学的人，没有很多人想象的那么多。
&#13;
中国每年出生人口在1500-2500万。现在参加高考的人是2000年左右出生的，每年——
&#13;
全国出生人口大约1900万(100%)，这其中，
&#13;
全国参加高考的人大约是920万人(48%)，
&#13;
全国本科录取人数约309万人(16%)，也就是说，不管你被什么本科录取了，就算是最普通的三本，也已经是6选1的突出人才了，
&#13;
全国一本录取人数是114万人(6%)，也就是说，不管能考上什么样的一本学校，都已经是16选1的精英了。这还是这几年一本大规模扩范围后的情况。即便一本高校范围扩大了很多，录取一本依然是一件只有6%概率的很难的事情。
&#13;
全国211高校录取人数约46万人(2.4%)，也就是说，全国同龄人中只有2.4%的人能考上上211高校，这些高校包括东北林业大学，太原理工大学，延边大学这样的，很多人可能并没有听说过的学校，很多人可能并不觉得能考上个东北林业大学，延边大学是件特别厉害的事情，但是，能考上这些学校的，已经是40选1的超级精英了。
&#13;
全国985高校录取人数约15万人(0.8%)，也就是说，考上985高校，实际上是战胜了99%的同龄人的。如果你周围有中国海洋大学，西北农林科技大学等学校的同学，你可能觉得，他也就是个普通的同学，但是如果有人告诉你，某件事情，99%的人都会被淘汰，做不到，只有1%的人能做到，你可能又会觉得能做到这个事的人特别厉害，实际上，这两件事是同一件事。能考上中国海洋大学，西北农林科技大学或其他任何一所985高校，就是击败99%的同龄人，精英中的超级精英。
&#13;
全国清北录取人数约6600人(0.03%)，清华和北大，无疑是中国的TOP2高校。当然这6600人，主要是指通过高考和统一自主招生录取的普通学生，实际上清北每年本科生招生还会多一些，比如有特殊荣誉的人(比如运动员)，海外学生等。从高考渠道录取的6600人来说的话，清华北大在同龄人中的录取率，仅0.03%，万里挑三，堪称人中龙凤。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23J2T.jpg
&#13;
总体来说，虽然你可以感觉你周围很多985,211，甚至清华北大的朋友，但是这可能是幸存者偏差，高考这个考试可能比很多人想象的难得多。同龄人中能上本科的比例16%，一本的比例6%，211的比例2.4%，985的比例0.8%，清北的比例0.03%。
&#13;
2：未来高考人数会变少吗？——2035年以前至少不会
&#13;
另一个问题，很多人可能会说，“中国出生人口不是变少了吗？高考人数也应该变少了吧，未来高考应该不会这么难了吧。”
&#13;
答案是否定的，至少到2035年前，高考只会竞争越来越激烈。
&#13;
一般人高考要到18岁，所以我们往前推18年来计算适龄人口数，以出生人口计算，2024年左右是高考适龄人口最少的一年，从2024年，到2034年，高考适龄人口都会持续增长，所谓出生人口出现下滑，是2018年的出生人口，那么基本上来说，需要到2036年，这部分出生的人口，才会参与高考，至少2035年前，高考竞争都会变得越来越激烈。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E2315q.jpg
&#13;
而另一方面，尽管2015-2018年高考适龄人数是在减少的，但是高考人数其实是增加了的。这体现了高考参考比例的一个提高，一方面也反映出，中国教育这几年其实是发展了，为更多人提供了参考机会。但不管怎么说，高考的竞争烈度在2035年之前，都可预见的会越来越激烈。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23lan.jpg
&#13;
3：全国各地高考人数差异巨大——有的省100万考生，有的省只有2万
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23GGV.jpg
&#13;
各省高考人数是差异巨大的，以2018的数据来看，河南近100万考生，广东75万，山东&amp;四川&amp;安徽也都是50万+的级别，但西藏，青海，上海等地高考人数不足5万。
&#13;
高考人数是各地高考难度差异最大的基本盘，但是各地录取人数也不是完全跟着人口走的，更重要的反映高考经济激烈程度的指标是录取率。我们更倾向于用录取率指标来描述各地高考难度。有些地方人口虽然不多，但是录取也不多(如海南)，所以总体来说，还是用录取率衡量，更符合实际情况一些。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23Ur4.jpg
&#13;
4：客观量化打分——各地高考难度评级
&#13;
终于到重头戏了，我们试图用量化的方式，来客观评价各地高考的难度。而因为中国高考的公平，线性可比等因素，我们评价各地“高考难度”我们采取的方式是评估各地“高考竞争激烈程度”。
&#13;
而“竞争激烈程度”，其实是有量化指标的。我们采取的指标是“录取率”(或者说考取率)，即“该省所有高考人数中，考上XXX(985/211/一本/清北)的比例”。
&#13;
录取率是一个相当可测可比的指标，和人口和录取数量都有关，因为现行高考体制其实本质上是省内竞争，即不同的学校对不同的地区其实是有招生指标的，故若一个地区好学校录取率低，则反映这个地区高考竞争激烈程度高。我们认为用录取率来衡量高考激烈程度，是比用“高考人数”和“录取人数”更优的。不管该地区好学校多寡，人口多寡，录取率总是一个比较客观可比的因素，我好学校少，但985整体录取率(考取率)高也行啊，我人少，但是别的学校给我们名额也相对更少，也没用，所以“录取率”是更客观可比的指标。
&#13;
而为了减少偶然指标扰动，我们采取多维度“3+1”评估模式，3即“985录取率”，“211录取率”，“一本录取率”三个录取率来计算得分，加上一个“清华北大录取率”进行额外评判(因为方差过大，这个指标不算得分)，最后进行得分排名。
&#13;
有些地方985录取率高，但是一本录取率低，有的地方211录取率低，但是一本录取率高，各地皆不一样，所以我们采取三个指标的共同排名来评估各地高考竞争烈度，一定程度也能指导民办高校的扩张方向——“向更需要高校的地方去扩张。”
&#13;
而这三个指标中，我们设定每个指标满分都是100分，最低分是40-45分，而该指标处于全国平均水平时，我们给其打65分，故整个分数波动范围是120-300分，全国平均水平应该是195分。
&#13;
结果可以看到，得分最低的地区，只有145分，而得分最高的地区，有290分，不得不说是很大的差距。我们按照高考优势程度，把全国不同省份分为6档难度，高考最简单的为第1档，高考最难的为第6档，按照不同难度，将全国不同地区高考分为优惠模式，普通模式，困难模式，噩梦模式和地狱模式。1-3档(优惠模式，普通模式)是比全国平均值是容易的，4-6档(困难模式，噩梦模式，地狱模式)是比全国平均程度难的。新疆的总体高考难度恰好和全国平均平齐。
&#13;
第1档地区(优惠模式)
&#13;
北京，上海，天津
&#13;
第2档地区(优惠模式)
&#13;
西藏，青海，宁夏，吉林，辽宁
&#13;
第3档地区(普通模式)
&#13;
福建，海南，湖北，陕西，黑龙江，内蒙古，新疆
&#13;
第4档地区(困难模式)
&#13;
重庆，浙江，湖南，江西，河北，江苏，贵州，甘肃
&#13;
第5档地区(噩梦模式)
&#13;
山东，四川，云南，安徽，广西，山西
&#13;
第6档地区(地狱模式)
&#13;
广东，河南
&#13;
这个结果是用各省三项录取率总体加分得到的，可以说是量化且客观程度较高的评分。
&#13;
北京，上海，天津雄踞前三，这个意料之中，但这并非直辖市的问题，同样作为直辖市的重庆只排在第16，西藏，青海，宁夏，紧随京津沪其后，都是高考比较友好的地区，也算是印象中的事情，而吉林，辽宁高考也很友好，这个之前印象不深。
&#13;
河南位列倒数第一，堪称全国高考最不友好的地区，这个也是印象中的事情。但是广东排倒数第二，让人有点惊讶，确实，广东人口众多，高考人数也众多，但是本地高校并不算突出，录取程度也较低，是全国最需要补足的地区之一。难得的是，广东这么多年，一直是处于地狱模式的高考，但是却没有人经常提。
&#13;
此外，山东虽然人也很多，高考虽然也很不友好，但是比河南广东还是稍微友好一些。
&#13;
从录取率上来说，江苏和湖北，这两个传统印象中的“高考熔炉”，其实没有那么难，也就是处于普通模式，或者困难模式。
&#13;
印象流的事情很多，我们就是希望用数据量化的方式，打破印象流，构筑更量化客观的评价体系。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23YxU.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E238P0.jpg
&#13;
接下来，我们来分析一下各省具体的录取率和打分数据
&#13;
全国各省985高校录取率
&#13;
985录取率：指该省所有高考考生中，被985高校录取的人数比例。
&#13;
从985录取率来看，全国平均大约是1.62%(这个是所有高考考生为分母，而不是所有高考适龄人口做分母)。
&#13;
新疆，湖南大致是处于全国平均水平的，评65分，天津5.9%，上海5.3%，北京4.3%远高于全国平均水平，吉林，青海也都在3%以上。
&#13;
而985率最低的地区，是安徽，河南等地，大约在1.1%左右。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23NMF.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23aqJ.jpg
&#13;
全国各省211高校录取率
&#13;
211录取率：指该省所有高考考生中，被211高校录取的人数比例。
&#13;
从211录取率来看，全国平均大约是5.01%(这个是所有高考考生为分母，而不是所有高考适龄人口做分母)。
&#13;
北京14.0%,上海13.58%依然是遥遥领先，而天津不是第三，第三的是西藏，西藏的211录取率超高(和其高考考生本身只有2万多有关)，但是其实西藏的985录取率并不那么高。天津，青海，吉林，宁夏等地区依然是非常友好，录取率较高。
&#13;
江苏，贵州，湖北等地，211录取率接近全国平均水平，评65分。
&#13;
而广东位列这个榜单倒数第一，甘肃安徽分别列倒数二三位，广东作为全国数一数二的人口大省，教育资源实在谈不上优秀，急需补足。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E230aR.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23wZ9.jpg
&#13;
全国各省一本高校录取率
&#13;
一本录取率：指该省所有高考考生中，被一本高校录取的人数比例。
&#13;
从一本录取率来看，全国平均大约是12.43%(这个是所有高考考生为分母，而不是所有高考适龄人口做分母)。
&#13;
北京一本录取率30.5%，继续雄居全国第一，而且显著高于天津的24.1%和上海的21.8%。但是京津沪还是无悬念位列前三。西藏一本率缺失，没有有效数据，我们采取西藏211录取率的得分来代替。其后宁夏，福建，海南，辽宁等地都是一本录取率比较高的地区。
&#13;
吉林，新疆一本率接近全国平均水平，评65分。吉林在一本率上，并非特别突出。
&#13;
而一本率排行倒数的，包括河南，广西，山西，江西等，都是一本录取率较低的地区，这也比较符合一般印象。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23hdA.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23yRK.jpg
&#13;
最后说一个指标：清北录取率
&#13;
清北录取率：指该省所有高考考生中，被清华北大录取的人数比例。这个数主要包括高考渠道(包括自招加分)进入清华北大的人数，还有一些特殊入学方式(比如推荐，运动员，外国人)等方式没有计入内，所以比总清华北大入学人数应该会少一点。清北录取率这个各省市方差过大，对比起来相对比较困难，我们不计入总分，但我们也列出数据权做参考。清北录取率这个单位不是百分之%，而是千分之‰。
&#13;
北京的清北录取率9.1‰，而云南的清北录取率近0.34‰，相差二十几倍，有点方差过大，这和清华北大本身在北京当然也有一定关系。上海4.31‰，天津2.79‰，京津沪依然是雄踞前三，而且和其他省市差距相当之大。其他清北录取率较高的地区包括辽宁，浙江，吉林，青海等。
&#13;
值得一提的是，海南，西藏的清北录取率其实并不算高。这和一般的印象不一样，传说中，西藏都是“轻轻松松上清北”，但数据显示并不算，西藏的清北录取率是低于浙江，吉林这些地区的，甚至低于江苏这个传统的“高考熔炉”。
&#13;
清北录取率倒数前三是云南，贵州，广东，广东依然是排在非常后面的位置。
&#13;
还有一个数据是清北录取人数，但是光看人数意义不是非常大，毕竟每个省的考生数量差距非常大。比如浙江清北录取350人，四川327人，看起来数量差不多，但是考生基础差距是很大的，四川62万考生，浙江仅30万考生，在四川上清华北大其实是要更难的一件事情。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23rPx.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23BI1.jpg
&#13;
5：上海能上到高中的人只有一半？——这是全国各地的普遍情况
&#13;
很多人常说到一个问题：上海虽然高考容易，但是前面太难了，在上海，只有一半人能上到普通高中，另外一半人连高中都上不了。所以上海高考相对简单，因为人之前都被筛掉了。
&#13;
这句话描述的事实是真的，但是其表达的意思是不对的。
&#13;
上海确实只有一半人能上到高中，但是全国范围内其他省市也都是这样的。我们取了2014年初中的毕业生，比对2017年高中的毕业生，来算2014年的高中入学率。得到一个结果是：全国平均高中入学率也只有54.88%，上海高中入学率55.67%，还略高于全国平均。
&#13;
高中入学率，一方面代表户口的限制，竞争的激烈程度，另一方面也反映中学建设的发展程度，西藏，云南，广西等地高中入学率显著低于平均，很重要的原因就是当地中学建设本来也有些缺失，导致高中升学率较低。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23sG6.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E236xO.jpg
&#13;
“只有一半人能升入高中”是全国普遍的现象，不是上海独特的现象。
&#13;
所以我们有一个结论，高考本质上是一种省内竞争，现在阶段参与高考的情况来看，上海北京天津，从各项录取率上来看，确实比其他省有着显著的优势。
&#13;
现在上海北京还有明显的高考优势，一定程度上是因为现在上海北京参与高考的人口还不多，但这不是静态的，而是动态的，上海北京面临的是另一个问题：外来人口的急剧涌入，使得新生人口显著增加，上海和北京的小学和中学生，正在急剧增长。但这一部分带来的竞争，刚刚体现在幼升小和小升初，还没来得及体现在高考，甚至还没来得及反映在中考。
&#13;
2000年，上海出生人口8.5万人，2016年上海出生人口22万人，2000年北京出生人口8万人，2016年北京出生人口也是20万人。我们要知道，现在参加高考的人，是2000年左右出生的人，是在一个很低的低位，而未来十几年间，上海北京高考适龄人口数，会急剧的增长，会翻倍，所以未来5-10年，上海北京高考的人数，很可能也不是现在的5,6万人，会达到10万，甚至15万这个数量级，那个时候，高考各项录取率也很可能会随之而下降。但不管怎么说，近十几年以及未来两年，在上海北京天津参加高考，是有着实实在在的录取优势的。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23gMD.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23RqH.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E232se.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23fZd.jpg
&#13;
6：部分省市点评——和想象中可能不太一样
&#13;
对于“各省市高考”，可能会有一些刻板印象，比如：西藏上清北很容易，广东高考好像不是很难，这些印象有些时候是不对的。接下来就是我们用以上数据获得的结论做总结的时候了。由于高考是“省内竞争”，高校录取名额是给到省的，我们就来总结下，各省的高考难度，到底是一个怎样的真实面貌。在总结段，我们决定和上文不一样，从后往前排，先讲高考难度最大的省份。
&#13;
河南省：地狱模式，地区高考难度排名：1。“你以为河南高考是全国最难的吗？”是的，河南是一个符合其印象的地区，他的高考真的是全国最难。一本，985,211，清北录取率，都是全国相当靠后的位置。由于河南人口众多，本地知名高校也实在有限，河南高考难这个问题可能短时间内，看不到什么解决的迹象。
&#13;
广东省：地狱模式，地区高考难度排名：2。数据下看来，广东是唯二地狱难度的地区，各项录取率是真的低，这其实也很好理解，广东人多，76万考生仅次于河南，而其实好学校录取数量也很低，别说什么广东人爱做生意，不爱考试什么的，人家福建也是这个文化，也没有广东这种地狱模式。但是却很少听广东人民说过这件事情，这一点上来说，广东人民真是好样的。但是广东的学校，确实是需要加强了，教育资源和建设，需要多关注一下广东了，广东人民真的是虽然苦，但是不说。
&#13;
山西省：噩梦模式，地区高考难度排名：3。“请列举5所山西的高校”，可能会问懵很多人，山西可是30多万考生的一个地区，本地教育资源也堪称在全国排名靠后，其高考难度其实是很大的。但是鉴于山西在全国范围内存在感都比较弱，也是那种“苦，但是说了没人听”的情况。
&#13;
广西自治区：噩梦模式，地区高考难度排名：4。和山西同样的情况，广西自治区内更是缺乏知名高校。而广西更是40万考生，高考难度其实是非常大的。但广西也是因为本身存在感薄弱，导致有苦说不出。
&#13;
安徽省：噩梦模式，地区高考难度排名：5。安徽985录取率全国倒数第一，211录取率也排名靠后，一本录取率相对还能缓和点。在安徽高考也是件艰辛的事情，不过安徽至少出了个毛坦厂中学，让人至少“有苦能说得出”，大家至少知道安徽高考挺苦的。总而言之，在安徽高考也是真的不容易的一件事。
&#13;
云南省：噩梦模式，地区高考难度排名：6。云南，和广西和山西一个问题，存在感弱，也是30万考生，本地没有太多知名高校，关注度也不高。各项录取率挺低的(比山西和广西还是稍微好点)。请多关注关注云南学子，上个大学不容易的。
&#13;
四川省：噩梦模式，地区高考难度排名：7。四川考生62万，除了河南广东，四川排第三。这也好理解，四川毕竟本身人口这么多。在四川高考并不是容易的事情，不过好在四川本地还有川大，西财等好的高校，整体录取人数也还过得去。四川人比较豁达乐观，经常见到的四川人都是乐呵呵的，所以“四川高考苦”这个事，没有造成广泛的印象。但是总而言之，从录取率综合量化评判，四川高考是挺苦的。
&#13;
山东省：噩梦模式，地区高考难度排名：8。作为中国儒家文化的起源，山东人对于“考试”的热爱程度，可以说是全国数一数二了，考生人数60万也挺多的，竞争不可谓不激烈。以至于出现“我高考不容易，先上个曲阜师范学院，以后考研出去吧”这样的景象，这也是山东人民高考不易的一个体现。不过山东高考比较不友好，是个全国范围内有印象的事情，他也就是符合印象吧。比起像广西，四川这种高考更苦，但是还没啥人知道的地方，山东人民至少有人心疼。
&#13;
甘肃省：困难模式，地区高考难度排名：9。甘肃27万考生，不算多，其985，211，清北这些高校录取比例在全国排名其实挺靠后的，但是好在其一本录取率还可以，使得其高考难度总体而言，在全国范围内还过的去。
&#13;
贵州省：困难模式，地区高考难度排名：10。贵州是全国存在感最稀薄的省份。但是其实贵州有44万高考考生，本省也没有什么知名大学，其实高考政策是挺不友好的，985录取率很低，但是令人意外的是，贵州211和一本的录取率还尚可，这里可能是有一些政策名额支持的，使得其没有变成广西，云南那样的噩梦模式。但总体来说，贵州的高考，肯定谈不上友好。
&#13;
江苏省：困难模式，地区高考难度排名：11。其实这个排名，没有体现江苏高考最变态的地方。因为这个排名，只有录取率，只是一个相对竞争难度评价体系，没有反映考试内容。而江苏高考最变态的地方，就是他的高考并不标准化，天天改革，一会3+X，一会3+2，一会又搞成3+1+2什么的，一会要学物理，一会又不学物理了。导致江苏高考的制度，是一个谜一样的存在。这无疑加重了很多学子的心理负担。总体而言，江苏高考论考试内容难度，那在全国也是数一数二，论考试令人的迷惑程度，那江苏排第二没人敢称第一。但是鉴于省内还是有很多不错的高校，南大，东大，南航，南理工，南师，中国药科，河海，南农这些，所以整体录取率上还算不错，所以江苏整体高考竞争激烈程度也就排在全国10左右的位置。
&#13;
河北省：困难模式，地区高考难度排名：12。河北省因为出了衡水中学这样全国出名的鸡血中学，加之其省内知名高校不是很多，会让人认为河北高考难度很大。但是实际上，录取率数据上显示，河北高考其实没有很多人想象的那么难，河北虽然985,211录取率不算高，但是其一本录取率还挺高的，这可能也和河北人民考试能力比较强有一定关系。
&#13;
江西省：困难模式，地区高考难度排名：13。江西总体来说，985,211录取率还尚可，一本录取率稍低，考生人数30来万，本省有一些类似于南昌大学，江西财经大学这样的还不错的学校。总体来说，江西也算中规中矩的一个地区，高考难度中等偏难。
&#13;
湖南省：困难模式，地区高考难度排名：14。湖南因为其好的中学非常多，加之湖南民风本身也比较彪悍，导致湖南高考在全国有比较强的存在感。但是录取率也不算高，整体来说中规中矩，中学阶段竞争是比较激烈，本身比较好的高校比湖北少很多。所以湖南整体高考呈现的是中等偏难的态势。
&#13;
浙江省：困难模式，地区高考难度排名：15。浙江有一点畸形，很多人说“浙江只有浙大一所好大学”，虽然有点偏激，但是也反映了一定问题，就是浙江各种985,211录取率，都和浙大有着千丝万缕的关系。所以总体来说，浙江的985,211，清北录取率，在全国都算拿的出手的排名(尤其是清北录取率，浙江清北录取率全国排名前五)，但是有点畸形，浙大在里面占据了过于重的权重。
&#13;
重庆市：困难模式，地区高考难度排名：16。北京，上海，天津，另外三个直辖市，都体现出了非常强的高考优势，唯独重庆没有。重庆的高考整体录取率，其实也就中规中矩，是一个贴近全国平均水平的地方。
&#13;
新疆自治区：普通模式，地区高考难度排名：17。新疆虽然很很大，但是人口其实不是很多，考生20来万在全国算是比较少的省份。总体来说，新疆是最体现“中规中矩”四个字的地区，每一项录取率，都在全国是处于中游位置。并没有像很多人想象中的那样“在新疆考试会不会很容易”，总体来说和重庆差不多的水准。
&#13;
内蒙古自治区：普通模式，地区高考难度排名：18。内蒙也是中规中矩的地区，高考的人数也是20来万，和新疆差不多，录取率也和新疆差不多，都是全国中游水平。
&#13;
黑龙江省：普通模式，地区高考难度排名：19。黑龙江是东三省中唯一竞争相对激烈的省，高考友好程度属于全国中等偏上的水平，各项录取率中规中矩。但是由于吉林和辽宁的存在，反而显得黑龙江竞争有点激烈了。其20万的高考人数，比吉林和辽宁多一些。未来可预见的，东三省的高考人数可能会越来越少，其高考友好程度可能还会提升。
&#13;
陕西省：普通模式，地区高考难度排名：20。陕西是一个高考比较友好的地方，32万考生人数还行不算多，本省优秀的高校也比较多，比如西安交大，西工大，西北农林，西安电子科技大，陕西师范大学等，各项录取率都还不错，教育氛围浓厚，高校多，录取率还比较友好。
&#13;
湖北省：普通模式，地区高考难度排名：21。其实湖北省是和陕西省比较像的一个地方，37万考生不算特别多，本省好学校很多，武大，华科，武汉理工，中南财经政法，地大，华中师范，好的大学非常多，教育氛围也很浓厚。但是可能是因为黄冈密卷名声在外，给很多其他省份的人造成了心理阴影，会以为湖北的高考非常难。其实湖北省的高考，从录取率各方面来说，在全国范围也是比较友好的。
&#13;
海南省：普通模式，地区高考难度排名：22。海南高考确实是挺友好的，高考考生少，一本率较高，985,211录取率也比较高，也有人因此移民去海南考试。但是这也是大家都知道的一件事情，而且海南各种录取率，可能也没有很多人想象中的那么高。海南6万高考考生，清北也只招50人，各项录取率相比同样人口基数的北京上海，那还是少的多了。总体而言，海南是高考比较友好的，但是也没有那么友好。
&#13;
福建省：普通模式，地区高考难度排名：23。同样是生意文化突出，福建高考可比广东友好多了，20万的考生数量，只有广东的四分之一。本身也不乏优秀的高校。一本录取率较高，985,211录取率也尚可，清北录取率也排名较前，福建总体来说是一个高考比较友好的地区。
&#13;
辽宁省：优惠模式，地区高考难度排名：24。从辽宁开始，就进入“优惠模式”了，即这个地区的高考，比别的地方是有显著优势的。得益于人口的流出，东三省的高考考生都不是很多，辽宁高考考生仅18万，本身还有很多优秀高校，如大连理工，东北大学，海事大学，辽宁大学等。辽宁已经是一个体现出明显高考优势的地区了。
&#13;
吉林省：优惠模式，地区高考难度排名：25。吉林高考人口更少，只有15万人，而各种高考录取在吉林省的名额却不少，使得吉林高考变得非常友好。各种录取率都位居全国前列。不过吉林有个和浙江相似的问题，就是吉林大学在省内占的权重太大了。
&#13;
宁夏自治区：优惠模式，地区高考难度排名：26。宁夏只有7万高考考生，在985,211，一本录取率上都非常高，堪称高考easy模式，宁夏也因此变成了高考移民的热门地区，很多人移民到宁夏进行高考，确实很有优势。
&#13;
青海省：优惠模式，地区高考难度排名：27。青海省只有4万高考考生，仅次于西藏，高考考生人数全国倒数第二。各项录取率都高居全国前列，堪称优惠模式下地区典范。可以说是高考非常友好的地区了，但是奇怪的是，不知道为什么好像去宁夏高考移民的人更多，去青海的少一点。
&#13;
西藏自治区：优惠模式，地区高考难度排名：28。西藏最重要的特点是，高考人数全国倒数第一，是人数最少的地方，也相对是竞争最不激烈的地方。西藏的考试是有一定优势，总体比较友好，211录取率很高(一本录取率缺失，本文用211录取率得分替代)，但是西藏985录取率并不高，清北仅在西藏招20-30个人。所以虽然西藏高考还挺友好的，但是并没有友好到“随随便便上清华北大”这个程度。
&#13;
天津市：优惠模式，地区高考难度排名：29。京津沪分列高考友好程度三甲，是全国高考最舒适的地区。从目前的985,211一本，清北录取率来说，天津的优势还拼不过北京和上海，屈居第三。但天津好处在于人口流入没有北京上海那么夸张，现在5.5万考生，可能10年后也就是6-7万考生，而北京上海现在也是5,6万的考生，10年后预计大概率是10万+考生，可能若干年后，天津就会超越上海，北京，成为全国高考友好程度排第一，高考最舒适的地区，这很有可能。天津也是个高考移民热门城市。
&#13;
上海市：优惠模式，地区高考难度排名：30。京津沪分列高考友好程度三甲，是全国高考最舒适的地区。上海985,211大学数量众多，却仅有5万考生。985,211，一本录取率，都是雄踞全国前列，而且优势非常明显。有人说“上海高考容易，但是小升初，中考难，只有一半上海人能上高中”，这话倒是没错，是只有一半上海适龄人能上高中，但是全国也就一半人能上高中，上海这一点上没有比全国难。上海小升初确实很变态，但是这是因为2000年以来，上海出生人口急剧增长，反映在了小升初。现在其实还没反映到高考，所以未来2-3年，上海的高考环境，还是会可预见的友好。 但是10年后就不好说了，现在上海5万考生，根据出生人口的走向来看，10年后预计会到10万以上。适龄人口的增多，是上海考生需要面临的最主要的问题，同样的录取名额下，5万人的考试和15万人的考试，绝对不是同一种感觉。
&#13;
北京市：优惠模式，地区高考难度排名：31。全北京就6.3万的考生，但是一本，985，211高校数量雄踞全国前列，光西北三环四环那一篇10KM*10KM的地儿，就能数出7，8个985大学。清华北大录取率，更是夸张，6万北京考生中，清北就录取了500多个学生，而75万广东考生中，清北只录取不到300人，这差距令人咂舌。未来2-3年，北京的高考优势，友好程度，也是显而易见，全国第一。但是北京和上海面临同样的问题，即人口大量涌入，2000年以来，出生人口大量增加，现在还是6万人，10年后，估计就翻上10万人。但是现在这个环境下，外地人想在北京定居，并让孩子参加北京高考，变得越来越难了……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>akodaM: </b><br>
<span>哪些省才是高考地狱模式：结论可能和想象中不太一样</span><br>
<span>前言：</span><br>
<span>不同省份的高考难度，一直是一个撕扯严重的问题。当然了，每个地方的人，都会觉得自己是比较难的那一个。因为其实不管在哪里，高考都是件不容易的事情。但是周围的人讲什么地方考试难，大部分人都是以主观体验或者单一指标来讲的，比如周围学霸如何多，考试分数如何高，每天学习如何晚，主观体验，每个人都是不同的，就会出现撕逼许久，撕不出结论的情况。而本文，我们希望以若干个客观指标的量化比对，来评价并排序中国各省的高考难度，看一看哪些省份高考是地狱模式，哪些省份高考是简单模式，量化的指标，是客观的，这样的评价，是争议更小的。</span><br>
<span>中国高考有一个好处，就是最终评价指标是一维且线性的，即同省份内每个人的高考的成绩，是可以直接比对的，这样，对“好”的评价，就变得很公平，而基本上，大学的排名，也很大程度上符合高考分数，“更好的大学”一般对应“更高的高考录取分数”。清华北大优于985/211大学，985/211大学优于普通一本，一本优于普通二本三本。当然也有特殊情况，我们这边讨论普遍情况。</span><br>
<span>但高考录取，本质上是一种“省内筛选”，是全国各个高校，以省(直辖市，自治区)为单位进行招收录取的，高考的竞争，也是一种“省内竞争”，而各省之间的录取难度是有所不同的。我们今天，就是希望能够通过量化指标，比对各省高考的难度差异。</span><br>
<span>摘要(具体内容和过程会在下文第4章详细论述)：</span><br>
<span>各个省份之间高考难度是不同的，而各省高考的“竞争激烈程度”，其实是有可比量化指标的，通过这些指标可以横向对比各省之间的高考竞争激烈程度。我们采取的指标是“录取率”(或者说考取率)，即“该省所有高考人数中，考上XXX(985/211/一本/清北)的比例”。</span><br>
<span>录取率是一个相当可测可比的指标，和人口和录取数量都有关，因为现行高考体制其实本质上是省内竞争，即不同的学校对不同的地区其实是有招生指标的，故若一个地区好学校录取率低，则反映这个地区高考竞争激烈程度高。我们认为用录取率来衡量高考激烈程度，是比用“高考人数”和“录取人数”更优的。不管该地区好学校多寡，人口多寡，录取率总是一个比较客观可比的因素，我好学校少，但985整体录取率(考取率)高也行啊，我人少，但是别的学校给我们名额也相对更少，也没用，所以“录取率”是更客观可比的指标。</span><br>
<span>而这三个指标中，我们设定每个指标满分都是100分，最低分是40-45分，而该指标处于全国平均水平时，我们给其打65分，故整个分数波动范围是120-300分，全国平均水平应该是195分。</span><br>
<span>结果可以看到，得分最低的地区，只有145分，而得分最高的地区，有290分，不得不说是很大的差距。我们按照高考优势程度，把全国不同省份分为6档难度，高考最简单的为第1档，高考最难的为第6档，按照不同难度，将全国不同地区高考分为优惠模式，普通模式，困难模式，噩梦模式和地狱模式。1-3档(优惠模式，普通模式)是比全国平均值是容易的，4-6档(困难模式，噩梦模式，地狱模式)是比全国平均程度难的。新疆的总体高考难度恰好和全国平均平齐。</span><br>
<span>第1档地区(优惠模式)</span><br>
<span>北京，上海，天津</span><br>
<span>第2档地区(优惠模式)</span><br>
<span>西藏，青海，宁夏，吉林，辽宁</span><br>
<span>第3档地区(普通模式)</span><br>
<span>福建，海南，湖北，陕西，黑龙江，内蒙古，新疆</span><br>
<span>第4档地区(困难模式)</span><br>
<span>重庆，浙江，湖南，江西，河北，江苏，贵州，甘肃</span><br>
<span>第5档地区(噩梦模式)</span><br>
<span>山东，四川，云南，安徽，广西，山西</span><br>
<span>第6档地区(地狱模式)</span><br>
<span>广东，河南</span><br>
<span>印象流的事情很多，我们就是希望用数据量化的方式，打破印象流，构筑更量化客观的评价体系。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23YxU.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23YxU.jpg"><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E238P0.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E238P0.jpg"><br>
<span>1：首先我们得有个概念——高考是个什么难度级别的考试</span><br>
<span>首先从全国总体来看，实际上，能考上大学的人，没有很多人想象的那么多。</span><br>
<span>中国每年出生人口在1500-2500万。现在参加高考的人是2000年左右出生的，每年——</span><br>
<span>全国出生人口大约1900万(100%)，这其中，</span><br>
<span>全国参加高考的人大约是920万人(48%)，</span><br>
<span>全国本科录取人数约309万人(16%)，也就是说，不管你被什么本科录取了，就算是最普通的三本，也已经是6选1的突出人才了，</span><br>
<span>全国一本录取人数是114万人(6%)，也就是说，不管能考上什么样的一本学校，都已经是16选1的精英了。这还是这几年一本大规模扩范围后的情况。即便一本高校范围扩大了很多，录取一本依然是一件只有6%概率的很难的事情。</span><br>
<span>全国211高校录取人数约46万人(2.4%)，也就是说，全国同龄人中只有2.4%的人能考上上211高校，这些高校包括东北林业大学，太原理工大学，延边大学这样的，很多人可能并没有听说过的学校，很多人可能并不觉得能考上个东北林业大学，延边大学是件特别厉害的事情，但是，能考上这些学校的，已经是40选1的超级精英了。</span><br>
<span>全国985高校录取人数约15万人(0.8%)，也就是说，考上985高校，实际上是战胜了99%的同龄人的。如果你周围有中国海洋大学，西北农林科技大学等学校的同学，你可能觉得，他也就是个普通的同学，但是如果有人告诉你，某件事情，99%的人都会被淘汰，做不到，只有1%的人能做到，你可能又会觉得能做到这个事的人特别厉害，实际上，这两件事是同一件事。能考上中国海洋大学，西北农林科技大学或其他任何一所985高校，就是击败99%的同龄人，精英中的超级精英。</span><br>
<span>全国清北录取人数约6600人(0.03%)，清华和北大，无疑是中国的TOP2高校。当然这6600人，主要是指通过高考和统一自主招生录取的普通学生，实际上清北每年本科生招生还会多一些，比如有特殊荣誉的人(比如运动员)，海外学生等。从高考渠道录取的6600人来说的话，清华北大在同龄人中的录取率，仅0.03%，万里挑三，堪称人中龙凤。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23J2T.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23J2T.jpg"><br>
<span>总体来说，虽然你可以感觉你周围很多985,211，甚至清华北大的朋友，但是这可能是幸存者偏差，高考这个考试可能比很多人想象的难得多。同龄人中能上本科的比例16%，一本的比例6%，211的比例2.4%，985的比例0.8%，清北的比例0.03%。</span><br>
<span>2：未来高考人数会变少吗？——2035年以前至少不会</span><br>
<span>另一个问题，很多人可能会说，“中国出生人口不是变少了吗？高考人数也应该变少了吧，未来高考应该不会这么难了吧。”</span><br>
<span>答案是否定的，至少到2035年前，高考只会竞争越来越激烈。</span><br>
<span>一般人高考要到18岁，所以我们往前推18年来计算适龄人口数，以出生人口计算，2024年左右是高考适龄人口最少的一年，从2024年，到2034年，高考适龄人口都会持续增长，所谓出生人口出现下滑，是2018年的出生人口，那么基本上来说，需要到2036年，这部分出生的人口，才会参与高考，至少2035年前，高考竞争都会变得越来越激烈。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E2315q.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E2315q.jpg"><br>
<span>而另一方面，尽管2015-2018年高考适龄人数是在减少的，但是高考人数其实是增加了的。这体现了高考参考比例的一个提高，一方面也反映出，中国教育这几年其实是发展了，为更多人提供了参考机会。但不管怎么说，高考的竞争烈度在2035年之前，都可预见的会越来越激烈。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23lan.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23lan.jpg"><br>
<span>3：全国各地高考人数差异巨大——有的省100万考生，有的省只有2万</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23GGV.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23GGV.jpg"><br>
<span>各省高考人数是差异巨大的，以2018的数据来看，河南近100万考生，广东75万，山东&四川&安徽也都是50万+的级别，但西藏，青海，上海等地高考人数不足5万。</span><br>
<span>高考人数是各地高考难度差异最大的基本盘，但是各地录取人数也不是完全跟着人口走的，更重要的反映高考经济激烈程度的指标是录取率。我们更倾向于用录取率指标来描述各地高考难度。有些地方人口虽然不多，但是录取也不多(如海南)，所以总体来说，还是用录取率衡量，更符合实际情况一些。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23Ur4.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23Ur4.jpg"><br>
<span>4：客观量化打分——各地高考难度评级</span><br>
<span>终于到重头戏了，我们试图用量化的方式，来客观评价各地高考的难度。而因为中国高考的公平，线性可比等因素，我们评价各地“高考难度”我们采取的方式是评估各地“高考竞争激烈程度”。</span><br>
<span>而“竞争激烈程度”，其实是有量化指标的。我们采取的指标是“录取率”(或者说考取率)，即“该省所有高考人数中，考上XXX(985/211/一本/清北)的比例”。</span><br>
<span>录取率是一个相当可测可比的指标，和人口和录取数量都有关，因为现行高考体制其实本质上是省内竞争，即不同的学校对不同的地区其实是有招生指标的，故若一个地区好学校录取率低，则反映这个地区高考竞争激烈程度高。我们认为用录取率来衡量高考激烈程度，是比用“高考人数”和“录取人数”更优的。不管该地区好学校多寡，人口多寡，录取率总是一个比较客观可比的因素，我好学校少，但985整体录取率(考取率)高也行啊，我人少，但是别的学校给我们名额也相对更少，也没用，所以“录取率”是更客观可比的指标。</span><br>
<span>而为了减少偶然指标扰动，我们采取多维度“3+1”评估模式，3即“985录取率”，“211录取率”，“一本录取率”三个录取率来计算得分，加上一个“清华北大录取率”进行额外评判(因为方差过大，这个指标不算得分)，最后进行得分排名。</span><br>
<span>有些地方985录取率高，但是一本录取率低，有的地方211录取率低，但是一本录取率高，各地皆不一样，所以我们采取三个指标的共同排名来评估各地高考竞争烈度，一定程度也能指导民办高校的扩张方向——“向更需要高校的地方去扩张。”</span><br>
<span>而这三个指标中，我们设定每个指标满分都是100分，最低分是40-45分，而该指标处于全国平均水平时，我们给其打65分，故整个分数波动范围是120-300分，全国平均水平应该是195分。</span><br>
<span>结果可以看到，得分最低的地区，只有145分，而得分最高的地区，有290分，不得不说是很大的差距。我们按照高考优势程度，把全国不同省份分为6档难度，高考最简单的为第1档，高考最难的为第6档，按照不同难度，将全国不同地区高考分为优惠模式，普通模式，困难模式，噩梦模式和地狱模式。1-3档(优惠模式，普通模式)是比全国平均值是容易的，4-6档(困难模式，噩梦模式，地狱模式)是比全国平均程度难的。新疆的总体高考难度恰好和全国平均平齐。</span><br>
<span>第1档地区(优惠模式)</span><br>
<span>北京，上海，天津</span><br>
<span>第2档地区(优惠模式)</span><br>
<span>西藏，青海，宁夏，吉林，辽宁</span><br>
<span>第3档地区(普通模式)</span><br>
<span>福建，海南，湖北，陕西，黑龙江，内蒙古，新疆</span><br>
<span>第4档地区(困难模式)</span><br>
<span>重庆，浙江，湖南，江西，河北，江苏，贵州，甘肃</span><br>
<span>第5档地区(噩梦模式)</span><br>
<span>山东，四川，云南，安徽，广西，山西</span><br>
<span>第6档地区(地狱模式)</span><br>
<span>广东，河南</span><br>
<span>这个结果是用各省三项录取率总体加分得到的，可以说是量化且客观程度较高的评分。</span><br>
<span>北京，上海，天津雄踞前三，这个意料之中，但这并非直辖市的问题，同样作为直辖市的重庆只排在第16，西藏，青海，宁夏，紧随京津沪其后，都是高考比较友好的地区，也算是印象中的事情，而吉林，辽宁高考也很友好，这个之前印象不深。</span><br>
<span>河南位列倒数第一，堪称全国高考最不友好的地区，这个也是印象中的事情。但是广东排倒数第二，让人有点惊讶，确实，广东人口众多，高考人数也众多，但是本地高校并不算突出，录取程度也较低，是全国最需要补足的地区之一。难得的是，广东这么多年，一直是处于地狱模式的高考，但是却没有人经常提。</span><br>
<span>此外，山东虽然人也很多，高考虽然也很不友好，但是比河南广东还是稍微友好一些。</span><br>
<span>从录取率上来说，江苏和湖北，这两个传统印象中的“高考熔炉”，其实没有那么难，也就是处于普通模式，或者困难模式。</span><br>
<span>印象流的事情很多，我们就是希望用数据量化的方式，打破印象流，构筑更量化客观的评价体系。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23YxU.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23YxU.jpg"><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E238P0.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E238P0.jpg"><br>
<span>接下来，我们来分析一下各省具体的录取率和打分数据</span><br>
<span>全国各省985高校录取率</span><br>
<span>985录取率：指该省所有高考考生中，被985高校录取的人数比例。</span><br>
<span>从985录取率来看，全国平均大约是1.62%(这个是所有高考考生为分母，而不是所有高考适龄人口做分母)。</span><br>
<span>新疆，湖南大致是处于全国平均水平的，评65分，天津5.9%，上海5.3%，北京4.3%远高于全国平均水平，吉林，青海也都在3%以上。</span><br>
<span>而985率最低的地区，是安徽，河南等地，大约在1.1%左右。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23NMF.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23NMF.jpg"><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23aqJ.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23aqJ.jpg"><br>
<span>全国各省211高校录取率</span><br>
<span>211录取率：指该省所有高考考生中，被211高校录取的人数比例。</span><br>
<span>从211录取率来看，全国平均大约是5.01%(这个是所有高考考生为分母，而不是所有高考适龄人口做分母)。</span><br>
<span>北京14.0%,上海13.58%依然是遥遥领先，而天津不是第三，第三的是西藏，西藏的211录取率超高(和其高考考生本身只有2万多有关)，但是其实西藏的985录取率并不那么高。天津，青海，吉林，宁夏等地区依然是非常友好，录取率较高。</span><br>
<span>江苏，贵州，湖北等地，211录取率接近全国平均水平，评65分。</span><br>
<span>而广东位列这个榜单倒数第一，甘肃安徽分别列倒数二三位，广东作为全国数一数二的人口大省，教育资源实在谈不上优秀，急需补足。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E230aR.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E230aR.jpg"><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23wZ9.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23wZ9.jpg"><br>
<span>全国各省一本高校录取率</span><br>
<span>一本录取率：指该省所有高考考生中，被一本高校录取的人数比例。</span><br>
<span>从一本录取率来看，全国平均大约是12.43%(这个是所有高考考生为分母，而不是所有高考适龄人口做分母)。</span><br>
<span>北京一本录取率30.5%，继续雄居全国第一，而且显著高于天津的24.1%和上海的21.8%。但是京津沪还是无悬念位列前三。西藏一本率缺失，没有有效数据，我们采取西藏211录取率的得分来代替。其后宁夏，福建，海南，辽宁等地都是一本录取率比较高的地区。</span><br>
<span>吉林，新疆一本率接近全国平均水平，评65分。吉林在一本率上，并非特别突出。</span><br>
<span>而一本率排行倒数的，包括河南，广西，山西，江西等，都是一本录取率较低的地区，这也比较符合一般印象。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23hdA.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23hdA.jpg"><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23yRK.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23yRK.jpg"><br>
<span>最后说一个指标：清北录取率</span><br>
<span>清北录取率：指该省所有高考考生中，被清华北大录取的人数比例。这个数主要包括高考渠道(包括自招加分)进入清华北大的人数，还有一些特殊入学方式(比如推荐，运动员，外国人)等方式没有计入内，所以比总清华北大入学人数应该会少一点。清北录取率这个各省市方差过大，对比起来相对比较困难，我们不计入总分，但我们也列出数据权做参考。清北录取率这个单位不是百分之%，而是千分之‰。</span><br>
<span>北京的清北录取率9.1‰，而云南的清北录取率近0.34‰，相差二十几倍，有点方差过大，这和清华北大本身在北京当然也有一定关系。上海4.31‰，天津2.79‰，京津沪依然是雄踞前三，而且和其他省市差距相当之大。其他清北录取率较高的地区包括辽宁，浙江，吉林，青海等。</span><br>
<span>值得一提的是，海南，西藏的清北录取率其实并不算高。这和一般的印象不一样，传说中，西藏都是“轻轻松松上清北”，但数据显示并不算，西藏的清北录取率是低于浙江，吉林这些地区的，甚至低于江苏这个传统的“高考熔炉”。</span><br>
<span>清北录取率倒数前三是云南，贵州，广东，广东依然是排在非常后面的位置。</span><br>
<span>还有一个数据是清北录取人数，但是光看人数意义不是非常大，毕竟每个省的考生数量差距非常大。比如浙江清北录取350人，四川327人，看起来数量差不多，但是考生基础差距是很大的，四川62万考生，浙江仅30万考生，在四川上清华北大其实是要更难的一件事情。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23rPx.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23rPx.jpg"><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23BI1.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23BI1.jpg"><br>
<span>5：上海能上到高中的人只有一半？——这是全国各地的普遍情况</span><br>
<span>很多人常说到一个问题：上海虽然高考容易，但是前面太难了，在上海，只有一半人能上到普通高中，另外一半人连高中都上不了。所以上海高考相对简单，因为人之前都被筛掉了。</span><br>
<span>这句话描述的事实是真的，但是其表达的意思是不对的。</span><br>
<span>上海确实只有一半人能上到高中，但是全国范围内其他省市也都是这样的。我们取了2014年初中的毕业生，比对2017年高中的毕业生，来算2014年的高中入学率。得到一个结果是：全国平均高中入学率也只有54.88%，上海高中入学率55.67%，还略高于全国平均。</span><br>
<span>高中入学率，一方面代表户口的限制，竞争的激烈程度，另一方面也反映中学建设的发展程度，西藏，云南，广西等地高中入学率显著低于平均，很重要的原因就是当地中学建设本来也有些缺失，导致高中升学率较低。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23sG6.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23sG6.jpg"><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E236xO.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E236xO.jpg"><br>
<span>“只有一半人能升入高中”是全国普遍的现象，不是上海独特的现象。</span><br>
<span>所以我们有一个结论，高考本质上是一种省内竞争，现在阶段参与高考的情况来看，上海北京天津，从各项录取率上来看，确实比其他省有着显著的优势。</span><br>
<span>现在上海北京还有明显的高考优势，一定程度上是因为现在上海北京参与高考的人口还不多，但这不是静态的，而是动态的，上海北京面临的是另一个问题：外来人口的急剧涌入，使得新生人口显著增加，上海和北京的小学和中学生，正在急剧增长。但这一部分带来的竞争，刚刚体现在幼升小和小升初，还没来得及体现在高考，甚至还没来得及反映在中考。</span><br>
<span>2000年，上海出生人口8.5万人，2016年上海出生人口22万人，2000年北京出生人口8万人，2016年北京出生人口也是20万人。我们要知道，现在参加高考的人，是2000年左右出生的人，是在一个很低的低位，而未来十几年间，上海北京高考适龄人口数，会急剧的增长，会翻倍，所以未来5-10年，上海北京高考的人数，很可能也不是现在的5,6万人，会达到10万，甚至15万这个数量级，那个时候，高考各项录取率也很可能会随之而下降。但不管怎么说，近十几年以及未来两年，在上海北京天津参加高考，是有着实实在在的录取优势的。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23gMD.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23gMD.jpg"><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23RqH.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23RqH.jpg"><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E232se.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E232se.jpg"><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23fZd.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/05/10/E23fZd.jpg"><br>
<span>6：部分省市点评——和想象中可能不太一样</span><br>
<span>对于“各省市高考”，可能会有一些刻板印象，比如：西藏上清北很容易，广东高考好像不是很难，这些印象有些时候是不对的。接下来就是我们用以上数据获得的结论做总结的时候了。由于高考是“省内竞争”，高校录取名额是给到省的，我们就来总结下，各省的高考难度，到底是一个怎样的真实面貌。在总结段，我们决定和上文不一样，从后往前排，先讲高考难度最大的省份。</span><br>
<span>河南省：地狱模式，地区高考难度排名：1。“你以为河南高考是全国最难的吗？”是的，河南是一个符合其印象的地区，他的高考真的是全国最难。一本，985,211，清北录取率，都是全国相当靠后的位置。由于河南人口众多，本地知名高校也实在有限，河南高考难这个问题可能短时间内，看不到什么解决的迹象。</span><br>
<span>广东省：地狱模式，地区高考难度排名：2。数据下看来，广东是唯二地狱难度的地区，各项录取率是真的低，这其实也很好理解，广东人多，76万考生仅次于河南，而其实好学校录取数量也很低，别说什么广东人爱做生意，不爱考试什么的，人家福建也是这个文化，也没有广东这种地狱模式。但是却很少听广东人民说过这件事情，这一点上来说，广东人民真是好样的。但是广东的学校，确实是需要加强了，教育资源和建设，需要多关注一下广东了，广东人民真的是虽然苦，但是不说。</span><br>
<span>山西省：噩梦模式，地区高考难度排名：3。“请列举5所山西的高校”，可能会问懵很多人，山西可是30多万考生的一个地区，本地教育资源也堪称在全国排名靠后，其高考难度其实是很大的。但是鉴于山西在全国范围内存在感都比较弱，也是那种“苦，但是说了没人听”的情况。</span><br>
<span>广西自治区：噩梦模式，地区高考难度排名：4。和山西同样的情况，广西自治区内更是缺乏知名高校。而广西更是40万考生，高考难度其实是非常大的。但广西也是因为本身存在感薄弱，导致有苦说不出。</span><br>
<span>安徽省：噩梦模式，地区高考难度排名：5。安徽985录取率全国倒数第一，211录取率也排名靠后，一本录取率相对还能缓和点。在安徽高考也是件艰辛的事情，不过安徽至少出了个毛坦厂中学，让人至少“有苦能说得出”，大家至少知道安徽高考挺苦的。总而言之，在安徽高考也是真的不容易的一件事。</span><br>
<span>云南省：噩梦模式，地区高考难度排名：6。云南，和广西和山西一个问题，存在感弱，也是30万考生，本地没有太多知名高校，关注度也不高。各项录取率挺低的(比山西和广西还是稍微好点)。请多关注关注云南学子，上个大学不容易的。</span><br>
<span>四川省：噩梦模式，地区高考难度排名：7。四川考生62万，除了河南广东，四川排第三。这也好理解，四川毕竟本身人口这么多。在四川高考并不是容易的事情，不过好在四川本地还有川大，西财等好的高校，整体录取人数也还过得去。四川人比较豁达乐观，经常见到的四川人都是乐呵呵的，所以“四川高考苦”这个事，没有造成广泛的印象。但是总而言之，从录取率综合量化评判，四川高考是挺苦的。</span><br>
<span>山东省：噩梦模式，地区高考难度排名：8。作为中国儒家文化的起源，山东人对于“考试”的热爱程度，可以说是全国数一数二了，考生人数60万也挺多的，竞争不可谓不激烈。以至于出现“我高考不容易，先上个曲阜师范学院，以后考研出去吧”这样的景象，这也是山东人民高考不易的一个体现。不过山东高考比较不友好，是个全国范围内有印象的事情，他也就是符合印象吧。比起像广西，四川这种高考更苦，但是还没啥人知道的地方，山东人民至少有人心疼。</span><br>
<span>甘肃省：困难模式，地区高考难度排名：9。甘肃27万考生，不算多，其985，211，清北这些高校录取比例在全国排名其实挺靠后的，但是好在其一本录取率还可以，使得其高考难度总体而言，在全国范围内还过的去。</span><br>
<span>贵州省：困难模式，地区高考难度排名：10。贵州是全国存在感最稀薄的省份。但是其实贵州有44万高考考生，本省也没有什么知名大学，其实高考政策是挺不友好的，985录取率很低，但是令人意外的是，贵州211和一本的录取率还尚可，这里可能是有一些政策名额支持的，使得其没有变成广西，云南那样的噩梦模式。但总体来说，贵州的高考，肯定谈不上友好。</span><br>
<span>江苏省：困难模式，地区高考难度排名：11。其实这个排名，没有体现江苏高考最变态的地方。因为这个排名，只有录取率，只是一个相对竞争难度评价体系，没有反映考试内容。而江苏高考最变态的地方，就是他的高考并不标准化，天天改革，一会3+X，一会3+2，一会又搞成3+1+2什么的，一会要学物理，一会又不学物理了。导致江苏高考的制度，是一个谜一样的存在。这无疑加重了很多学子的心理负担。总体而言，江苏高考论考试内容难度，那在全国也是数一数二，论考试令人的迷惑程度，那江苏排第二没人敢称第一。但是鉴于省内还是有很多不错的高校，南大，东大，南航，南理工，南师，中国药科，河海，南农这些，所以整体录取率上还算不错，所以江苏整体高考竞争激烈程度也就排在全国10左右的位置。</span><br>
<span>河北省：困难模式，地区高考难度排名：12。河北省因为出了衡水中学这样全国出名的鸡血中学，加之其省内知名高校不是很多，会让人认为河北高考难度很大。但是实际上，录取率数据上显示，河北高考其实没有很多人想象的那么难，河北虽然985,211录取率不算高，但是其一本录取率还挺高的，这可能也和河北人民考试能力比较强有一定关系。</span><br>
<span>江西省：困难模式，地区高考难度排名：13。江西总体来说，985,211录取率还尚可，一本录取率稍低，考生人数30来万，本省有一些类似于南昌大学，江西财经大学这样的还不错的学校。总体来说，江西也算中规中矩的一个地区，高考难度中等偏难。</span><br>
<span>湖南省：困难模式，地区高考难度排名：14。湖南因为其好的中学非常多，加之湖南民风本身也比较彪悍，导致湖南高考在全国有比较强的存在感。但是录取率也不算高，整体来说中规中矩，中学阶段竞争是比较激烈，本身比较好的高校比湖北少很多。所以湖南整体高考呈现的是中等偏难的态势。</span><br>
<span>浙江省：困难模式，地区高考难度排名：15。浙江有一点畸形，很多人说“浙江只有浙大一所好大学”，虽然有点偏激，但是也反映了一定问题，就是浙江各种985,211录取率，都和浙大有着千丝万缕的关系。所以总体来说，浙江的985,211，清北录取率，在全国都算拿的出手的排名(尤其是清北录取率，浙江清北录取率全国排名前五)，但是有点畸形，浙大在里面占据了过于重的权重。</span><br>
<span>重庆市：困难模式，地区高考难度排名：16。北京，上海，天津，另外三个直辖市，都体现出了非常强的高考优势，唯独重庆没有。重庆的高考整体录取率，其实也就中规中矩，是一个贴近全国平均水平的地方。</span><br>
<span>新疆自治区：普通模式，地区高考难度排名：17。新疆虽然很很大，但是人口其实不是很多，考生20来万在全国算是比较少的省份。总体来说，新疆是最体现“中规中矩”四个字的地区，每一项录取率，都在全国是处于中游位置。并没有像很多人想象中的那样“在新疆考试会不会很容易”，总体来说和重庆差不多的水准。</span><br>
<span>内蒙古自治区：普通模式，地区高考难度排名：18。内蒙也是中规中矩的地区，高考的人数也是20来万，和新疆差不多，录取率也和新疆差不多，都是全国中游水平。</span><br>
<span>黑龙江省：普通模式，地区高考难度排名：19。黑龙江是东三省中唯一竞争相对激烈的省，高考友好程度属于全国中等偏上的水平，各项录取率中规中矩。但是由于吉林和辽宁的存在，反而显得黑龙江竞争有点激烈了。其20万的高考人数，比吉林和辽宁多一些。未来可预见的，东三省的高考人数可能会越来越少，其高考友好程度可能还会提升。</span><br>
<span>陕西省：普通模式，地区高考难度排名：20。陕西是一个高考比较友好的地方，32万考生人数还行不算多，本省优秀的高校也比较多，比如西安交大，西工大，西北农林，西安电子科技大，陕西师范大学等，各项录取率都还不错，教育氛围浓厚，高校多，录取率还比较友好。</span><br>
<span>湖北省：普通模式，地区高考难度排名：21。其实湖北省是和陕西省比较像的一个地方，37万考生不算特别多，本省好学校很多，武大，华科，武汉理工，中南财经政法，地大，华中师范，好的大学非常多，教育氛围也很浓厚。但是可能是因为黄冈密卷名声在外，给很多其他省份的人造成了心理阴影，会以为湖北的高考非常难。其实湖北省的高考，从录取率各方面来说，在全国范围也是比较友好的。</span><br>
<span>海南省：普通模式，地区高考难度排名：22。海南高考确实是挺友好的，高考考生少，一本率较高，985,211录取率也比较高，也有人因此移民去海南考试。但是这也是大家都知道的一件事情，而且海南各种录取率，可能也没有很多人想象中的那么高。海南6万高考考生，清北也只招50人，各项录取率相比同样人口基数的北京上海，那还是少的多了。总体而言，海南是高考比较友好的，但是也没有那么友好。</span><br>
<span>福建省：普通模式，地区高考难度排名：23。同样是生意文化突出，福建高考可比广东友好多了，20万的考生数量，只有广东的四分之一。本身也不乏优秀的高校。一本录取率较高，985,211录取率也尚可，清北录取率也排名较前，福建总体来说是一个高考比较友好的地区。</span><br>
<span>辽宁省：优惠模式，地区高考难度排名：24。从辽宁开始，就进入“优惠模式”了，即这个地区的高考，比别的地方是有显著优势的。得益于人口的流出，东三省的高考考生都不是很多，辽宁高考考生仅18万，本身还有很多优秀高校，如大连理工，东北大学，海事大学，辽宁大学等。辽宁已经是一个体现出明显高考优势的地区了。</span><br>
<span>吉林省：优惠模式，地区高考难度排名：25。吉林高考人口更少，只有15万人，而各种高考录取在吉林省的名额却不少，使得吉林高考变得非常友好。各种录取率都位居全国前列。不过吉林有个和浙江相似的问题，就是吉林大学在省内占的权重太大了。</span><br>
<span>宁夏自治区：优惠模式，地区高考难度排名：26。宁夏只有7万高考考生，在985,211，一本录取率上都非常高，堪称高考easy模式，宁夏也因此变成了高考移民的热门地区，很多人移民到宁夏进行高考，确实很有优势。</span><br>
<span>青海省：优惠模式，地区高考难度排名：27。青海省只有4万高考考生，仅次于西藏，高考考生人数全国倒数第二。各项录取率都高居全国前列，堪称优惠模式下地区典范。可以说是高考非常友好的地区了，但是奇怪的是，不知道为什么好像去宁夏高考移民的人更多，去青海的少一点。</span><br>
<span>西藏自治区：优惠模式，地区高考难度排名：28。西藏最重要的特点是，高考人数全国倒数第一，是人数最少的地方，也相对是竞争最不激烈的地方。西藏的考试是有一定优势，总体比较友好，211录取率很高(一本录取率缺失，本文用211录取率得分替代)，但是西藏985录取率并不高，清北仅在西藏招20-30个人。所以虽然西藏高考还挺友好的，但是并没有友好到“随随便便上清华北大”这个程度。</span><br>
<span>天津市：优惠模式，地区高考难度排名：29。京津沪分列高考友好程度三甲，是全国高考最舒适的地区。从目前的985,211一本，清北录取率来说，天津的优势还拼不过北京和上海，屈居第三。但天津好处在于人口流入没有北京上海那么夸张，现在5.5万考生，可能10年后也就是6-7万考生，而北京上海现在也是5,6万的考生，10年后预计大概率是10万+考生，可能若干年后，天津就会超越上海，北京，成为全国高考友好程度排第一，高考最舒适的地区，这很有可能。天津也是个高考移民热门城市。</span><br>
<span>上海市：优惠模式，地区高考难度排名：30。京津沪分列高考友好程度三甲，是全国高考最舒适的地区。上海985,211大学数量众多，却仅有5万考生。985,211，一本录取率，都是雄踞全国前列，而且优势非常明显。有人说“上海高考容易，但是小升初，中考难，只有一半上海人能上高中”，这话倒是没错，是只有一半上海适龄人能上高中，但是全国也就一半人能上高中，上海这一点上没有比全国难。上海小升初确实很变态，但是这是因为2000年以来，上海出生人口急剧增长，反映在了小升初。现在其实还没反映到高考，所以未来2-3年，上海的高考环境，还是会可预见的友好。 但是10年后就不好说了，现在上海5万考生，根据出生人口的走向来看，10年后预计会到10万以上。适龄人口的增多，是上海考生需要面临的最主要的问题，同样的录取名额下，5万人的考试和15万人的考试，绝对不是同一种感觉。</span><br>
<span>北京市：优惠模式，地区高考难度排名：31。全北京就6.3万的考生，但是一本，985，211高校数量雄踞全国前列，光西北三环四环那一篇10KM*10KM的地儿，就能数出7，8个985大学。清华北大录取率，更是夸张，6万北京考生中，清北就录取了500多个学生，而75万广东考生中，清北只录取不到300人，这差距令人咂舌。未来2-3年，北京的高考优势，友好程度，也是显而易见，全国第一。但是北京和上海面临同样的问题，即人口大量涌入，2000年以来，出生人口大量增加，现在还是6万人，10年后，估计就翻上10万人。但是现在这个环境下，外地人想在北京定居，并让孩子参加北京高考，变得越来越难了……</span><br>
</p><p><b>西门无恨: </b><br>
<span>其实也是说了无数遍的话题了……等一个 “谁让你们当初拒绝中科大” 的回复</span><br>
</p><p><b>novem: </b><br>
<span>西安户籍零门槛，陕西未来肯定也是困难模式</span><br>
</p><p><b>Diabolosis: </b><br>
<span>可是既得利益者只会装看不到或者为自己辩护，顺便站在自己的角度关心一下友邦的特异之处</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9300, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.4</span><br>
</p><p><b>sakura79: </b><br>
<span>西门无恨 发表于 2019-5-10 02:57</span><br>
<span>其实也是说了无数遍的话题了……等一个 “谁让你们当初拒绝中科大” 的回复 ...</span><br>
<span>俺们拒绝了中科大，隔壁接受了中科大：我们都有黑暗的前程</span><br>
</p><p><b>西门无恨: </b><br>
<span>sakura79 发表于 2019-5-10 03:08</span><br>
<span>俺们拒绝了中科大，隔壁接受了中科大：我们都有黑暗的前程</span><br>
<span>其实是吐槽每次提到这种话题就有人说“你们河南活该，谁让你们不要中科大的”，其实河南高考地狱难度主要还是人多+经济落后+高等教育荒漠化，多一个少一个中科大于事无补</span><br>
</p><p><b>大柴爱怀旧: </b><br>
<span>广东同学真的不容易</span><br>
</p><p><b>喝水都被呛: </b><br>
<span>看似客观的统计，通篇看下来却并没看到赋分的来源，只有寥寥几句“我们设定每个指标满分都是100分，最低分是40-45分，而该指标处于全国平均水平时，我们给其打65分，故整个分数波动范围是120-300分，全国平均水平应该是195分”，这三个指标的赋分标准太主观，没有实际统计学的意义</span><br>
<span>我们就以一本率来计算，按照表中北京一本率30.5%,天津24.1%得90，这个区间得出每1分代表了0.64%的录取率的结论，而重庆到江苏差了0.6%的一本率，赋分却相差5分之大，此区间1分却相当于0.12%的录取率</span><br>
<span>所以这篇文章从头到尾就是建立在所谓“统计分析”上的主观情绪宣泄而已，根本用一个自己建立的评分系统来取代客观的统计数据加以分析的东西是站不住脚的</span><br>
</p><p><b>白白白: </b><br>
<span>在外面看标题就想：“我大吃省又又又垫底了吧”</span><br>
<span>点进来一看，果然</span><br>
</p><p><b>oh_my_god: </b><br>
<span>顺便说一下，别看现在广东的一本率是倒数，在之前很长一段时间里广东的一本率是稳居倒数第一根本没人竞争的。就是近几年广东把省内几所人超多的二本院校提上来了一本，才有现在这个一本率……反正说多了都是泪</span><br>
</p><p><b>silentprayer: </b><br>
<span> 本帖最后由 silentprayer 于 2019-5-10 03:57 编辑 </span><br>
<span>一年一度的声讨帝都环节来得比往年要早啊</span><br>
<span>不过荷兰这种无限复读的有一部分锅要算自己坑自己吧，按人口的话考生快是正常的两倍了录取率能不低吗</span><br>
</p><p><b>HMSWarspite: </b><br>
<span>高考难度只取决于大学在当地招生的人数/当年高考人数。</span><br>
</p><p><b>爱夏: </b><br>
<span>喝水都被呛 发表于 2019-5-10 03:22</span><br>
<span>看似客观的统计，通篇看下来却并没看到赋分的来源，只有寥寥几句“我们设定每个指标满分都是100分，最低分 ...</span><br>
<span>可能是对数计算的，斜眼</span><br>
</p><p><b>上条仁美: </b><br>
<span>北京高考不到五万人，清北招生将近700人，也就是前1.5%就可以上了。而在广东，1.5%左右连一般985都未必能保证上</span><br>
</p><p><b>极天之雨: </b><br>
<span>emmm，只能说投胎是门技术活</span><br>
</p><p><b>leia_rolando: </b><br>
<span>印象中河南和广东是高考人数最多的两个省份？</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>后面的描述部分还是挺符合一般人印象的，马一个。</span><br>
</p><p><b>sujoju: </b><br>
<span>本质是个屁省内竞争，我们江苏的本来本省录取率就低，结果那些西部垃圾考生还降分录取，你看来上的都是什么玩意，明显比本省的蠢多了。。。。。真是</span><br>
</p><p><b>世事同观: </b><br>
<span>然而省内的差距要比省间还大得多</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>TOWA: </b><br>
<span>反正网上遍地都是985 211就对了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>orecheng: </b><br>
<span>录取率反应不了问题，因为还有的省被衡水把内卷率拉高了</span><br>
</p><p><b>newlifer: </b><br>
<span>评判标准就有问题，按有问题的标准得出来的等级更是可笑了</span><br>
</p><p><b>missingedge: </b><br>
<span>我就记得我大吃省的发小考的比我高40分没上一本。。。我就惊了。。。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>伊斯塔废灵: </b><br>
<span>高考比的是你能比多少人考得好不是你能考多好，就录取结果而言本质就是僧多粥少下的囚徒困境，当然泥潭有些人屁股摆得相当快啊，直接就有些优越的东部省份选手了，已经开始不只骂西部的名族加分，直接想地图炮了</span><br>
</p><p><b>水山: </b><br>
<span>天龙人不服练</span><br>
</p><p><b>舰长ooxx: </b><br>
<span> 本帖最后由 舰长ooxx 于 2019-5-10 07:10 编辑 </span><br>
<span>楼主: 我这有个标准来衡量高考难度……我们来算一算</span><br>
<span>有些回帖: 我不听我不听我不听反正根据印象我们这又难又高素质(即使根本提不出其他标准或者像样的反驳)，反正别的地方的人又懒又蠢就对了</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>曲阜考研大学 山东考公大学</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>写录取率的时候，这傻逼作者是不是先了解一下初中升高中刷一半人？</span><br>
</p><p><b>101207777: </b><br>
<span>。。。。不看先喷的真多</span><br>
</p><p><b>nohope: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 07:27</span><br>
<span>写录取率的时候，这傻逼作者是不是先了解一下初中升高中刷一半人？</span><br>
<span>他写了，你没看到而已，而且我猜你是上海人，他也写了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>pulotocore: </b><br>
<span>智障作者，知道省内没有好学校的省份本一录取率是怎么上来的么，而且河北的难不在于考个大学上，而在于想考个好大学是全国最难的，同样用全国卷别的省的状元到河北可能连c9的门都摸不到</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI STF-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Silence5902: </b><br>
<span>所以隔壁贴的衡水学生跑广东去是增加难度的骚操作？</span><br>
</p><p><b>美人希: </b><br>
<span>别不服气了，说什么想考个清北复交，我还想娶个白富美以后再也不上班呢</span><br>
<span>— from OPPO PAAM00, Android 8.1.0 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>日本天皇: </b><br>
<span>从省份排名也可以看出，高考也是一等洋人二等官三等清真四等少民五等汉</span><br>
</p><p><b>101207777: </b><br>
<span> 本帖最后由 101207777 于 2019-5-10 08:01 编辑 </span><br>
<span>喝水都被呛 发表于 2019-5-10 03:22</span><br>
<span>看似客观的统计，通篇看下来却并没看到赋分的来源，只有寥寥几句“我们设定每个指标满分都是100分，最低分 ...</span><br>
<span>这表格打分本质是绩效排名，打分主要看排名，具体数值只是辅助。</span><br>
<span>绩效考评第一名比第二名多10分，他们都是前三，都是优秀，倒数第三比正数第二名只少1分，不好意思，根据排名你就是落后，就要整改。</span><br>
<span>这表格是用来排哪个省比哪个难，不是用来说哪个省比哪个省难多少。</span><br>
</p><p><b>日本天皇: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 07:27</span><br>
<span>写录取率的时候，这傻逼作者是不是先了解一下初中升高中刷一半人？</span><br>
<span>这文章狠狠打了某些上海人的脸</span><br>
</p><p><b>Thalassa: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 08:27</span><br>
<span>写录取率的时候，这傻逼作者是不是先了解一下初中升高中刷一半人？</span><br>
<span>能不能看完再回帖？普高入学率在帖子里已经说了。</span><br>
<span>普高入学率划在50%是教育部的基本方针，全国都一样。再说个也不算秘密的，关于普及高中阶段义务教育的讨论中严控普高入学率也是各方共识。普高入学率，现在是这样，可见的未来也是这样。</span><br>
</p><p><b>ufo2222: </b><br>
<span>Silence5902 发表于 2019-05-10 07:47:01</span><br>
<span>所以隔壁贴的衡水学生跑广东去是增加难度的骚操作？是降维打击，比喻来说就是，衡水学生高考能力如果是100，深圳学生高考能力就是50，广东非珠三角学生高考能力顶多是30，所以来广东稳上清北</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>101207777: </b><br>
<span>Silence5902 发表于 2019-5-10 07:47</span><br>
<span>所以隔壁贴的衡水学生跑广东去是增加难度的骚操作？</span><br>
<span>第一对于这些高考雇佣兵，去哪考本质是利益驱动，</span><br>
<span>第二对于尖子生，除了录取率，还有从教学质量上形成的高考洼地。去年福建高考移民更典型，教育质量太差，整体平均分上不去。</span><br>
</p><p><b>loushifang: </b><br>
<span>河南难度真挺地狱的，人多学校少，外面也不是特别待见。</span><br>
</p><p><b>绚烂航迹云: </b><br>
<span>上海小升初确实很变态，但是这是因为2000年以来，上海出生人口急剧增长，反映在了小升初。现在其实还没反映到高考，所以未来2-3年，上海的高考环境，还是会可预见的友好。 但是10年后就不好说了，现在上海5万考生，根据出生人口的走向来看，10年后预计会到10万以上。</span><br>
<span>----发送自 Sony F8332,Android 8.0.0</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>楼上各位不要气急败坏，别扯普高升学率是啥共识，各地普高升学率不一样是事实，而且，丫那想过每年高考大纲都变的江苏了吗？</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span>所以问题来了，</span><br>
<span>河南人多又穷，且不说了。</span><br>
<span>广东有那么多企业，为嘛不好好办几个大学？学工学商学交通学航海都可以啊</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>zerock: </b><br>
<span>比难度的话，高考移民流向更能说明问题吧</span><br>
</p><p><b>victorzl: </b><br>
<span>这种带有无数假设的数字游戏毫无意义,纯粹就是发动群众斗群众的另一种表现形式.</span><br>
<span>请不要被这玩意迷惑,矛头要对准那些努力将整个系统变得及其复杂以便以权谋私的有关部门.</span><br>
<span>要想真的评估难度如何,改成全国统一卷统一分数线,或者完全开放考生考籍限制都可以一目了然.</span><br>
</p><p><b>水心绊: </b><br>
<span>到2034年前高考人数都不会减少？这件事真的挺惊讶的，到那时候全国大学应该扩招了不少吧？不知道那时的局面会如何？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6X, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>八尾半: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-5-10 07:27</span><br>
<span>写录取率的时候，这傻逼作者是不是先了解一下初中升高中刷一半人？</span><br>
<span>可以的可以的...这脸打得，就凭你这一条回复我就觉得这文章有理有据而且还看得出为什么这个问题会是上海人提出来的了</span><br>
<span>说真的，就算是给帝都高考洗地我都没见过拿高中录取率说事的..</span><br>
</p><p><b>小妻水亚美: </b><br>
<span> 本帖最后由 小妻水亚美 于 2019-5-10 08:33 编辑 </span><br>
<span>不就是一个很简单的道理吗？高等教育资源就这么多，你人越多能进入高等学府的比例就越少就越难，不要看什么卷子简单还是难，简单人家也一样和你拿高分，到时候就是少犯错少失误的人进本科。上海这边每年高考考生人数平均也就在10w左右浮动，竞争压力肯定没其他地方大。我读书的时候，我们大学老师对我们上海考生说，大部分外地的考生考相同的学校，其实他们的素质是高于你们的，如果考上海卷，他们应该是进更高一等的学校的。</span><br>
<span>—— 来自 motorola XT1929-15, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.4</span><br>
</p><p><b>乌力: </b><br>
<span>哎，原来广东这么惨，想想自己能考上211也是挺不容易的，怎么现在就混成这屌样</span><br>
</p><p><b>fengzijiang: </b><br>
<span>给吉林省的统计感觉有点问题，应该是985和211里面分别算了吉大，感觉这么算不对劲</span><br>
<span>985+211已经超过一本率了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1830389[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
