<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>转贴：十川诚志创作《浪客剑心 追忆篇》脚本的心路历程</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>转贴：十川诚志创作《浪客剑心 追忆篇》脚本的心路历程</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 12:10:49 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>转贴：十川诚志创作《浪客剑心 追忆篇》脚本的心路历程[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1939057-1-1.html</link>
      <description>转贴：十川诚志创作《浪客剑心 追忆篇》脚本的心路历程&#13;
 本帖最后由 xwr 于 2020-6-1 22:45 编辑 

原贴：https://bgm.tv/subject/topic/12569
&#13;
幻度 (虚ろな心) #1 - 2018-4-1 23:08
&#13;
原文：「るろうに剣心　追憶編」の追憶
&#13;
      这幅图是我很久以前写过脚本的OVA（Original Video Animation）《浪客剑心 追忆篇》中的一个场景。在幕府末期的京都，被称为“刽子手拔刀斋”、让佐幕派恐惧的主人公·绯村剑心，刚执行完“斩人”的场面。
&#13;
　　把自己且是很久之前的作品作为话题什么的，作为脚本家而言相当于半只脚踏进棺材了（笑），该作品自十几年前发售以来，承蒙许多人的喜爱，在海外也有很多粉丝，最近也在网上现时免费放映了。
&#13;
　　因此，说不定会有对当时的脚本创作内幕感兴趣的人，下面我凭借记忆试着写一下。
&#13;
　　另外，为何把本文的主题称为“电影”，当您阅读完下文就能明白缘由了。
&#13;
　　收到脚本创作的邀请大概是在1998年。
&#13;
　　在那之前，我参加了该作品的TV系列，被叫来时放映已经快要结束了。事实上，我担任脚本的章节成为了系列最终回，总觉得“刚被叫来就结束了吗”的时候，TV系列的监督把《追忆篇》决定制作的事告诉了我。
&#13;
　　我平常在收到任命后，大致都会阅读一下原作漫画。
&#13;
　　“如果感觉可以就感激的接受”，“如果不行（需要改变的话），再次确认‘做出改变可以吗’，如果可以的话就欣然接受”，采取这样的姿态，这一点至今未变。
&#13;
　　那时，读完原作后有了“啊，这个可行”的直觉，立刻就决定接受任命。首先怎么说呢，“真实地描写幕府末期的斩人”之类的工作在当时的动画中几乎没有，原作是这样的题材，把“人类的基本”男女之情设为主题，我想这一定会成为非常有趣的作品。
&#13;
　　还有一个直觉。
&#13;
　　“这是五社英雄监督、桥本忍脚本的名作《人斩》的世界”。
&#13;
　　《人斩》是1969年的电影，我于80年代上大学时在名画座看过。顾名思义，是以幕府末期土佐藩实际存在的“刽子手以蔵”为主人公的作品。
&#13;
　　这个直觉，不仅仅是因为“斩人”。
&#13;
　　在电影中登场，以藏为首的刽子手们那种世俗感，贫困的摆脱是仅用挥剑的手拼搏出世的挣扎，然而那种挣扎被动荡幕末的当权者们所利用，最后所有悲壮死去的角色变成了“一般的杀人机器”（虽然剑心没有死）。
&#13;
　　胜新的魄力自不用说，萨摩被称为“刽子手新兵卫”的田中新兵卫是由前几年剖腹自杀的三岛由纪夫所饰演，而且还有切腹的场景。台词虽读的生硬，但作为幕末萨摩独特表现手法的使用者，反而真实呈现出了可怕的杀人场面。
&#13;
　　五社监督的演出也贯穿全篇，很好地展现了那种带有泥土气息，倾盆大雨中人们殊死拼搏、激烈交锋的场景，真的是一部非常壮烈的电影。
&#13;
　　我感觉：“啊，那种泥泞的味道。在这次的《追忆篇》里绝对需要”。
&#13;
　　我对监督也是这么说的，希望看到真实的“斩人”。监督给我说了一句话：“原来如此，我明白了”，于是很顺利地监督和脚本家达成了共识。
&#13;
　　只不过，我坚定写下了这一点：无论怎样制定“像电影《人斩》一样的世界观”的方针，脚本也好，当然成品也好，完全抄袭《人斩》的镜头不会存在。有所避讳是一方面，这也是我们工作人员的“职业操守”。
&#13;
　　总之，开始时是这样的感觉。
&#13;
　　幸运的是，我从十几岁开始就不是“历女*”而是“历男”，即硬核的历史宅。因此无需向某人请教历史考证，原作中没有，而我能够较自如地穿插当时的历史事件。并且幕末时各势力之间的权力制衡，何时何地发生了何事之类的几乎都在我的脑海中。所以说，这真的是很适合我的工作。
&#13;
　　当开始写脚本时，剑心和女主巴的爱情故事的梗概就无法改动了，说到底原作这里本身就很优秀，于是我就渐渐沉迷于忠实地穿插历史事件使之真实化的工作中了。与原作相比，把剑心作为其手下的桂小五郎和高杉晋作，新撰组等有着大量的描写也是由于这个原因。
&#13;
　　总之，这就是成为“历史宅炸裂脚本”的原因（笑）。
&#13;
　　此外，除了对上述电影《人斩》的致敬，我对脚本家桥本忍也无比钦佩。
&#13;
　　以前的报道中提到过，他的脚本以“将时间轴碎片化”为主轴，黑泽明的《罗生门》和小林正树的《切腹》，野村芳太郎的《砂之器》等作为其代表性。现在与过去复杂地交织在一起，整体上像七巧板一样被组合起来，让人产生不可思议的感动。虽然他在《人斩》中没有表现出这种“时间轴破碎”的技法，所以我想在与桥本的脚本有关联的创作中试着挑战一下。
&#13;
　　因此，我想观赏《追忆篇》的人都很了解，但在京都接连杀人的剑心的“现在”，与他幼年时习得剑术，被桂小五郎选成杀手的“过去”，还有女主巴谜一般的“现在”与她悲惨的“过去”，这样就变成了相当错综复杂的构成。
&#13;
　　不过，幸运的是，目前为止还没有人提出过“将时间轴碎片化的话会很难看懂”这样的意见。诚然，这样还不及桥本的脚本，但我觉得从意图上来看已经成功了。
&#13;
　　脚本会议时，我们工作人员达成了以下共识，这些我至今都清晰地记得。
&#13;
　　1 甄选所有台词，绝不出现敷衍的对话。
&#13;
　　2 各角色的“心理描写”理应完美无缺，且要小心翼翼地处理。
&#13;
　　3 彻底描绘“日本的四季交替”。但并不陷于“富士艺伎”等传统印象上的描绘，而是在忠实重现幕末日本的基础上，自然地描绘这个国家的四季。
&#13;
　　4 以史实与当时的社会背景作为故事的主干，保留其浓厚的韵味，但并不特意突出这一点，做到“只需历史宅知道就好”的程度就可以（即不影响到故事的起伏与高潮）。
&#13;
　　5 由于不是TV放映的作品，“人被刀斩的话理应大量出血”等，关于这方面的描写无需避讳，直接通过正面表现出来。既便会变成凄惨的影像，也无非是在对“刽子手的历史事实”进行描绘而已，不要担心受到批判。
&#13;
　　这些共识需要相当的思想准备与魄力，但没有任何人提出异议，大家饱含着极大的热情召开了会议。
&#13;
　　特别是关于台词的甄选，我和监督讨论了很多。虽然没发生吵架或争执，但双方都在绞尽脑汁认真决胜负一般讨论着。
&#13;
　　故事途中，勤王派的一党（按现在的话说就是属于过激派武装势力，但剑心属于这边），在与新选组发生激烈冲突的有名的“池田屋骚动”的事件中登场。
&#13;
　　这时，我请教了熟悉京都地理的人。从当时位于壬生的新选组驻地到池田屋，实际步行约耗费多长时间，在京都的祇园庙会集合的江户时代末期的群众究竟有多少人，总之就是一味拘泥于具有“真实感”的脚本创作。在网络尚未普及的时候，我经常去我家附近的图书馆调查历史资料，补充记不太清的“历史宅知识”。
&#13;
　　说到与监督的议论。
&#13;
　　在高潮部分，剑心与幕府的刺客头领在雪山对决之际，头领在战斗时对剑心所说关于“江户幕府究竟为何”的超长论述的这一幕。
&#13;
　　那可真不容易，即使修改了多次也没能得到监督的认可，连我也总觉得差点什么，神志模糊的状态下进行反复的修改。得益于声优的高超演技与作画团队精湛的技巧，这一幕被出色地完成。仅仅是这幕的台词就让写脚本的我感觉像是消耗掉写好几部脚本的能量。
&#13;
　　虽然十分辛苦，但换来的是完成定稿时非同一般的成就感。
&#13;
　　当然，接到脚本后的工作人员，在完成作品的道路上所经受的是多于我几十倍的困难。毫不夸张地说，所有部门都“倾尽全力”完成了工作。
&#13;
　　那个“全员拼尽全力”的结果是，希望没看过的人请务必去亲眼确认。那种映像的美丽、精彩之处，远超我的脚本，使之升华为更高次元的作品。这是写手无上的荣幸，当时工作人员的努力与干劲让我感到十分钦佩。
&#13;
　　实际上，这部作品在2000年左右的发行之初获得的评论是毁誉参半的，总的来说认为“差”的一方较多，在我的记忆中。
&#13;
　　表现过于真实，在熟悉原作漫画与TV系列的粉丝们口中，“猎奇”、“剑心的人设比TV版更加真实令人害怕”、“不想看到杀人的剑心”等反响有很多。
&#13;
　　其实，我们工作人员最初就预想过会有此类反响。不如说这种拒绝感的出现，才更加证实了我们所追求的“幕末的真实”，也就不那么在意了，甚至内心还有些欢迎这种论调。
&#13;
　　然而此后，在海外以“SAMAURAI X”为标题发行时却大受欢迎，当时的北美软件销量排行榜上，销量位于前十相当长的时间。在与众多好莱坞大作的混战中，获得了最高第7位的壮举。
&#13;
　　据说在那边的有线电视上也被多次放映，后来对认识的外国人说了“那个脚本是我写的哟”，他惊讶到仿佛遇见明星一般，激动地对我说：“请给我签名！”（笑）。这让我再次感受到写手的荣幸。
&#13;
　　毕竟是老作品了，在记忆变得不可靠之前就这样结束吧。
&#13;
　　总之，能参与到这部作品的制作，至今我也觉得幸运。尤其对于能够在如此长的时间，被众多国家喜爱的这件事，我感到非常高兴。
&#13;
　　这种时候我觉得：“能够成为脚本家真好”。
&#13;
　　还未观看的各位，趁这次机会请务必去感受一下（最后是在宣传实在不好意思。笑）。
&#13;
*历女：喜欢历史的女性。这里指的是受到电视等影响而喜欢，可能并不精通。
&#13;
作者的另一篇日志：その脚本は燃えているか？
&#13;
制作特典：追憶編・秘蔵メイキングシーン
&#13;
评论内容比正文还多，放在主楼感觉有些喧宾夺主，故单开一层。
&#13;
这部分翻译得相对随意，可能略有删改。
&#13;
#1 ayame (菖蒲)
&#13;
推特上这篇博文成为了话题，我被吸引过来并读完了文章。
&#13;
希望把这篇文章整理成册放在DVD特典里，这样很有趣（笑）。
&#13;
追忆篇真的是杰作，至今仍有众多粉丝被深深吸引。在业界中，公开表明受到这部作品影响的创作者也非常多呢。
&#13;
制作出这样作品的工作人员，当时究竟倾注了多少心血，读完这篇文章我可算知道了。
&#13;
追忆篇除了主人公剑心以外，我是被女主巴所迷住的观众之一。
&#13;
她是一位被完美描绘女性業与感情的女主人公，我至今也这么认为。
&#13;
从原作到OVA关于巴的改编润色，我只能说精彩。
&#13;
每一句台词都充满幽雅与羞涩，内心隐藏着强烈的情感，给人的感觉与成瀬巳喜监督作品里的女主很相似。
&#13;
十川先生在描绘她的时候，如果有原型，或者参照的作品、人物的话，请务必告诉我。
&#13;
另外她死亡之际，在丈夫剑心的脸上留下伤痕，这里改编得太棒，我每次看到这都会爆哭。
&#13;
关于这一幕，至今也有许多粉丝在用各自的解读讨论着。
&#13;
（→「最愛の妻・巴が十字傷に込めた本当の想い」）
&#13;
因此关于巴亲手刻下十字伤的深层心理，希望十川先生能说下其中的思想与意图。
&#13;
明年将迎来追忆篇20周年诞辰，希望大家能对这部精彩的作品发表更多的内容。
&#13;
#2 Re:ayame (菖蒲)
&#13;
巴这个角色，并没有特别参考的人物，江户时代武士门第的女儿是怎样的呢？这样想着想着就自然地塑造出来了。
&#13;
另外，关于十字伤……
&#13;
不说为妙吗（笑）（原文：言わぬが花），每个人的想法都各不相同，我觉得都对。
&#13;
总之，感谢您对作品的出色评价。
&#13;
#3 最高峰の時代劇
&#13;
很惭愧现在才知道十川先生有博客……追忆篇毫无缺点完美的构成与精彩的原作改编。
&#13;
巴故意刻下的十字伤，OVA是罕见的超越原作毫无争议的超超名作。至今也没遇到能超越追忆篇的动画。我想对所有参与制作这部作品的人们致敬。读完这篇文章再去看的话又能从不同的视点去享受。真想看电影《人斩》啊。
&#13;
#4 Re:最高峰の時代劇
&#13;
虽然是老作品，但承蒙夸奖十分高兴。
&#13;
请务必去看《人斩》，的确是一部名作。
&#13;
#5 追憶編大好きです
&#13;
十川先生您好。
&#13;
《浪客剑心》是我回忆中的作品，其中《追忆篇》是改变我人生观的作品。
&#13;
无论重看多少次也非常喜欢，台词也全都记住了。
&#13;
与其说是浪剑中最喜欢，不如说是在所有动画中最喜欢。
&#13;
担任其脚本的十川先生在两年前写下了本文，我咒骂至今才注意到的自己。
&#13;
古桥监督关于自己的作品并不会谈得很深，从十川先生口中得知这样的制作秘闻，而且能知道得如此详细的日子来了……
&#13;
对于追忆篇粉丝而言，这是一篇值得永久保存的文章。
&#13;
特别是最后一段，我被“这是写手的无上荣幸”这句话感动到。
&#13;
名作若没有制作者的爱与热情是无法诞生的，我现在深刻地感受到了。
&#13;
真的非常感谢您留下如此精彩的时代剧动画。
&#13;
而且请绝对不要删这篇文章！
&#13;
#6 追憶編大好きです(2)
&#13;
除了博客上写的，关于追忆篇我还想问许多东西。
&#13;
其中有一个特别在意的，请允许我向您质问。
&#13;
追忆篇中我最喜欢的一幕，是两人在血雨中的相遇。
&#13;
慢慢起身的剑心被鲜血中浮现的巴的美所射穿。
&#13;
之后巴说出的名台词：“你真的是带来了腥风血雨”，这一段最为精彩。
&#13;
因为是录像带，毫无疑问带子会因此而磨损，即便如此我也看了几百遍。
&#13;
这一幕，我一眼就看出了那是剑心的“一见钟情”。
&#13;
原本只是无心的**剑心，在那一瞬间初次觉醒了人类的心，难道不是男性的本能在此萌发了吗？
&#13;
十川先生是以怎样的心境描写这一段的呢？
&#13;
另外在开头，被山贼杀害的三姐妹中的长女·霞不仅是爱用白梅香水，容姿也与巴颇为相似。
&#13;
这是有意使之相似吗？还是无意间就变成这样的？
&#13;
剑心在与巴相遇时并一见钟情的同时，难道霞的身影没有重叠上去吗？在SNS上这个问题一直在被讨论。
&#13;
难道不是在心太时代没能保护到霞姐姐，所以现如今才想要守护巴吗？
&#13;
还是说只是过度诠释了？希望您能告诉我【巴与霞的关联性】。
&#13;
#7Re:追憶編大好きです(2)
&#13;
你好。“把录像带看到受损的程度”，看到这句真的很开心，非常感谢。
&#13;
回答你的问题。
&#13;
首先说白梅香，池波正太郎的《鬼平犯科帐》里有一话叫“暗剑白梅香”，用现在的话说就是有一个连环杀手男子，明明是男人却十分喜欢白梅香的一段。
&#13;
令人印象深刻的是，从此要被作为娼妇卖出去的霞她们，被人贩强行抹上白梅香水，与心太在一起时周围弥漫着白梅香，是这样的设定。与某处疯狂相关的香味是白梅香。
&#13;
也就是说对剑心而言，这种香味与“死”直接关联的。
&#13;
与巴初遇时，剑心缓缓抬头即将看到巴，这里插入了一帧白梅的图。那是无意间闻到了白梅香的意思（当时下着雨，这种事是不可能的，只是作为印象），他首先感知到“死”的气味在那里。也就是说，巴并不是娼妇，那个时代如浮萍一般生存的女性只能落到与娼妇同等的社会地位。她涂白梅香或许带着点自嘲的意味。
&#13;
然后，在那一帧后出现的巴是如此之美丽，确实剑心他自己也没注意到就一见钟情了。不过，与剑心来说，巴是从与“死”直接相关的白梅香中出现的，真是一次讽刺的邂逅。
&#13;
所以，与其说与霞相似，不如说与白梅香有关让人联想到霞。也就是说，霞本身对于当时的剑心而言成为了“沉入内心深处，心理阴影般的死之象征”。
&#13;
因为与巴相遇时的剑心原本就病了（笑），所以忘记了霞的事情，由于那种香气而唤醒了久违的记忆，有可能是这样。的确霞告诉他：“你要活下去”，但是也有“杀了这么多人，能算是活着吗？”这样的疑问要更多，连同霞这份一起守护着巴这种层面，我觉得可能想不到吧。
&#13;
大概是这样的感觉吧。
&#13;
总之，非常感谢评论。
&#13;
#8 Re:Re:追憶編大好きです(2)
&#13;
感谢详细讲解。
&#13;
预料之外的回答令我感到有些惊讶。
&#13;
幕末时代的残酷，对于女性的生存而言过于悲壮，我说不出话来。
&#13;
看来巴与霞“喜欢用”白梅香之类的并不是随意的设定啊。
&#13;
我被这远超自己想象的深意所动摇w&gt;巴与霞的关系
&#13;
《追忆篇》至今仍有许多粉丝在网上展开各自的解释，但我想没人能得出这样的答案。
&#13;
知道了不得了的幕后设定……w
&#13;
巴的白梅香是从《鬼平犯科帐》的《暗剑白梅香》中得到的灵感，之前有听过这样的传言，事实果真如此。
&#13;
啊，急不可待地想知道更多更多的幕后设定，我甚至希望十川先生发表《追忆篇解说书》之类的东西……
&#13;
#9 Re:Re:Re:追憶編大好きです(2)
&#13;
《追忆篇》的乐趣，在于让大家浮想联翩。所有的想象都是正确的。笑。
&#13;
这样的评论非常激励人。我今后也会在各种各样的工作上努力。
&#13;
#10 こんにちは。
&#13;
《追忆篇》全四话共计两小时，是一部被称为具有压倒性品质的作品我已十分清楚。
&#13;
从第一幕剑心的杀人描写到与巴的邂逅，期间完全没有给人喘息的余地，与那鲜明强烈的暴力描写相比，第二幕之后给人的印象减弱了不少。
&#13;
即便如此，全剧依然保持着高水准，但第一幕的凄惨依旧令人震惊。
&#13;
试着调查了一下，果然监督曾说过“第一幕试映会后，出现了“过激”的呼声，第二幕之后的表现不得不有所保留”，我也就明白缘由了。
&#13;
十川先生也意识到这样的呼声，在写脚本时有所顾虑吗？
&#13;
因此如果可以不限制表现，运用现代的动画技术重制出《追忆篇》的话，十川先生想改变第几幕的那些场景，或者说重新编写脚本？
&#13;
如果没有不合理的限制，任凭第一幕的冲动性全剧发展下去，追忆篇会达到怎样的水平呢？
&#13;
#11 Re:こんにちは。
&#13;
嗯，如果我的记忆正确的话……笑。
&#13;
确实，在第一幕试映会之前，到第三幕的脚本已经定稿了。反应出来后写的只有第四幕。
&#13;
因此，直到第三幕结束，都没有被试映会的反应所左右。在写脚本的时候(也就是反应出来之前)，第二幕在池田屋等的场景，是有意抑制流血的感觉。是为了凸显第一幕的凄惨。
&#13;
另外，第三幕在构成上几乎没有凄惨的场景，脚本自然而然地变成了那样。
&#13;
不过，监督所说的“不得不抑制”也是事实，在第二幕的分镜和商讨作画事宜时，考虑到试映会的反应，或许有所控制。那样的场景相对脚本更取决于分镜，所以根据监督的裁定，如果描绘比脚本还过激的话，可以进行控制。
&#13;
“如果用现代技术……”的问题……说实话很难回答啊。
&#13;
因为是十多年前完结的作品，所以现在也没有特别想要添加或者修正的场景，作为脚本家是非常令人满意的成果。但是，能听到这样的疑问，就是这部作品受到喜爱的证明吧，我也非常高兴。
&#13;
#12 Re:Re:こんにちは。
&#13;
监督在后来的几次访谈中提到，他想要添加那样的场景。
&#13;
我很在意十川先生是否也有这样的遗憾。
&#13;
如果有机会的话，希望能借助最近的重制热再度动画化或者剧场版化（无论以哪种形式），希望更多的人能了解这部作品。
&#13;
比起《新京都篇》，我更希望能制作出新的《追忆篇》。
&#13;
#13 超豪華声優陣
&#13;
如果有追忆篇声优们的故事，请务必告诉我！
&#13;
岩男润子、关智一、中尾隆圣、高木渉……现如今依旧非常知名，我被他们在《追忆篇》里精湛的演技深深打动了。
&#13;
比如中尾先生，他的“维京人”和“弗利沙”给人的印象非常强，在声优表看到饭冢的配音者表示完全不敢想象，再度观看时被其逼真的演技震惊到了。
&#13;
岩男润子的巴是虚幻的、悲伤的，仅是想起就觉得胸口难受，“秘则为花”是我最先想出能描述其演技的话语。并非典型的动画女主，而是像昭和时代的女演员一样的声音，充满着高贵和幽雅。
&#13;
前些日子去世的内田稔先生饰演的辰巳，超越了单纯的反派角色，像圣人一样的清廉，我非常喜欢。
&#13;
暗乃武的成员除了辰巳以外几乎不说话且很低调，对他们的改编为《追忆篇》的世界观构成做出了很大贡献。
&#13;
十川先生脚本里的众多名台词加上声优们精湛的演出，共同发挥出了极佳的效果。
&#13;
当初的角色分配是怎样实现的，和制作人员有怎样的沟通，十川先生对大家的印象等这些琐碎的事情，请告诉我吧。
&#13;
#14 Re:超豪華声優陣
&#13;
实际上，脚本家（包括我在内）和声优几乎没有接触和碰面，这部作品也只在庆功宴时和大家见过面。所以，没有幕后故事……抱歉。
&#13;
通过大家足够抑制的演技来进行展开，这样不是挺好吗?
&#13;
#15 Re:Re:超豪華声優陣
&#13;
这样啊，遗憾……
&#13;
我尝试搜集有当时制作人员和声优们的采访资料，可毕竟是二十年前的作品，完全找不到相关信息有些郁闷……
&#13;
那么，十川先生请说下您个人印象最深的角色和剧中的最佳场景。
&#13;
不好意思问题有点多，毕竟这样的机会太少了所以想多问……
&#13;
#16 Re:Re:Re:超豪華声優陣
&#13;
印象深刻的角色……几乎全员都是。我觉得这毫不夸张，无论哪个角色我都没有舍弃，而非常努力地去塑造。
&#13;
最佳场景是剑心斩杀清里那一幕。那里的演出与作画无与伦比。
&#13;
#17 長年の謎
&#13;
关于第三幕巴的生理场景
&#13;
能问一下您是怀着怎样的意图插入那个场景的吗?
&#13;
虽然监督在蓝光版的册子中提到了那一幕，但仅仅是简单作答，所以至今仍不太清楚。
&#13;
请务必让我听听担任脚本的十川先生的论点。
&#13;
拜托了。
&#13;
#18 Re:長年の謎
&#13;
关于那个场景的意义，以前就经常被问。不过，实际上在脚本中并没有(笑)。
&#13;
是监督在画分镜时加进去的，我也不太明白古桥先生深邃的思考……
&#13;
你觉得这样回答如何？无论怎样这就是真相，请大家理解(笑)。
&#13;
#19 Re:Re:長年の謎
&#13;
原来如此啊。那，我就以监督个人的趣味（笑）来理解吧。
&#13;
#20 先日Blu-ray版購入しました
&#13;
在动画真人版化流行的今天，很多人希望《追忆篇》也能拍真人版。
&#13;
我觉得《追忆篇》的世界观相比原作更加写实，更容易拍真人版，但也有人说没有能演雪代巴的女演员。
&#13;
您赞成拍真人版吗？还是反对派？
&#13;
#21 Re:先日Blu-ray版購入しました
&#13;
我很久以前就开始从事动画与真人电影两边的工作，所以没有特别反对的理由(笑)。
&#13;
只要完成得有趣，我觉得都可以。
&#13;
实际上我自己也曾经写过《小双侠》的真人版脚本呢。
&#13;
#22 Re:Re:先日Blu-ray版購入しました
&#13;
如果《追忆篇》被真人版化，希望那时也是您操刀脚本。《追忆篇》是永久特别的作品，蓝光版我要当作传家宝。（译注：真人版在拍了！https://bangumi.tv/subject/280505）
&#13;
#23今でも不動の一番
&#13;
《追忆篇》发售时我还是中学生，全四幕看完后给我的冲击与感动至今难忘。看完后直觉告诉我：“啊啊，想遇到超越这部的作品，可能很难。”我仍记得当时的想法。
&#13;
距初次观看快20年过去了，如同直觉显现的那样，至今未遇到超越其的作品。
&#13;
每一句话，每一句话，我都想为制作出这部杰作动画的人们表示感谢，所以就写下评论。
&#13;
这部作品超越了单纯的《浪客剑心》的世界，升华为武士美学，是日本电影界的财产，如果以电影的形式出现在世界上，肯定获奥斯卡奖。
&#13;
非常感谢您们为日本留下这样优秀的作品。
&#13;
感谢您在之前的评论中，克制了对巴划下十字伤的回答。笑
&#13;
我觉得，与拿着椿的清里亡灵互相理解的巴，以给清里报仇为“界”而划下十字伤，从之后巴安心的表情来判断，“对不起，夫君”这句话应该仅是对剑心说的。
&#13;
不管怎样，作为一名《追忆篇》的粉丝，我希望这部作品今后能被更多的人看到。
&#13;
#24 Re:今でも不動の一番
&#13;
受到了过度的褒奖，非常感谢！
&#13;
虽然我们的工作并不轻松，但听到这样的话，我感觉得到了回报。
&#13;
关于十字伤(笑)，我觉得有各种各样的解释和理解的方法比较好。
&#13;
我认为影像作品“简单易懂，有整合性，不那么无聊，有冲击性才有意义。”所以解释有多种多样我觉得没问题。
&#13;
#25 「「るろうに剣心 追憶編」の追憶」を読んで
&#13;
“倾注的热情、时间与精力不一定与作品的评价相等。”我觉得这是世间常事，但对于《追忆篇》而言，这些毫无疑问是等价的。这篇精彩的文章给了我这样的感受。
&#13;
从《追忆篇》了解到《浪客剑心》这部作品，相比主人公最终许下不杀之誓的故事，更像一部描写幕末武家女儿一生的作品。
&#13;
不多的台词流露出的清淑、静谧的举止，在夫君三步之后跟从的顺从……
&#13;
我出神般叹了口气，感谢您能让我们看到有涵养的日本女性在现代社会的姿态。
&#13;
我想不会有超越《追忆篇》的作品的同时，今后也不会再遇到超越巴的女主角了吧。
&#13;
理想的女性形象是？如果有人问的话，我将不假思索地回答“雪代巴”。
&#13;
巴在剧中的台词至今仍给我留下深刻印象。是“爱我的第二个你”这句台词。
&#13;
这句话在原作中是“我爱的第二个你”，仅一字之差意思就完全不同。
&#13;
我个人认为有两个意思。那就是“最终巴在剑心与清里之间谁都没有选择”和“巴真的爱剑心吗？”这个问句使回答变得有些暧昧。
&#13;
我想，比起“我爱你”的感情，巴可能更接近“情感转移”的心境。
&#13;
十川先生请告诉我您是出于什么想法修改这句台词的。
&#13;
#26 Re:「「るろうに剣心 追憶編」の追憶」を読んで
&#13;
虽然是两年前写的文章，但之后收到了许多人对作品的赞赏，非常感谢。
&#13;
那么，“爱我的第二个你”，正如推测的那样，这是有意改变的。清里和剑心都爱巴，这是毫无疑问的。但是巴自己呢?其实，这可能是巴最不愿让人知道的感情吧，以她的性格而言。于是，不仅是剑心，就连观众们也不清楚其真心而就这样死去，成为了这样的展开。
&#13;
由于当时武家的谨慎，可能有“秘而至死”的伦理观。巴就这样贯彻着伦理观而死。
&#13;
因此，虽然大家的解释各不相同，但和十字伤一样，所有的推测都是正确的。真相只有巴自己知道，我认为这样就可以了。笑。
&#13;
很抱歉暧昧地回答，不管怎样，这么多年来都没有忘记这部作品，真的很感谢你。
&#13;
#27 Re:Re:「「るろうに剣心 追憶編」の追憶」を読んで
&#13;
感谢您没让我失望的回答（笑）。
&#13;
巴的真心、她留下的话以及行为，都可以被理解为几层意思。
&#13;
这才是让她成为完成度高得惊人的女主人公的主要原因吧。
&#13;
不管是以前还是现在，对于被称为名作的作品，人们都倾向于“把解释权交给观众”。
&#13;
它激发着观众的想象力，一直流传至后代，的确是不朽名作。
&#13;
这篇文章至今也有很多人在转发，我也是由此契机得以拜读此文章。十川先生有机会请务必使用twitter，发表《追忆篇》的精彩之处，我觉得肯定会受欢迎。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>xwr: </b><br>
<span>转贴：十川诚志创作《浪客剑心 追忆篇》脚本的心路历程</span><br>
<span> 本帖最后由 xwr 于 2020-6-1 22:45 编辑 </span><br>
<span>原贴：https://bgm.tv/subject/topic/12569</span><br>
<span>幻度 (虚ろな心) #1 - 2018-4-1 23:08</span><br>
<span>原文：「るろうに剣心　追憶編」の追憶</span><br>
<span>      这幅图是我很久以前写过脚本的OVA（Original Video Animation）《浪客剑心 追忆篇》中的一个场景。在幕府末期的京都，被称为“刽子手拔刀斋”、让佐幕派恐惧的主人公·绯村剑心，刚执行完“斩人”的场面。</span><br>
<span>　　把自己且是很久之前的作品作为话题什么的，作为脚本家而言相当于半只脚踏进棺材了（笑），该作品自十几年前发售以来，承蒙许多人的喜爱，在海外也有很多粉丝，最近也在网上现时免费放映了。</span><br>
<span>　　因此，说不定会有对当时的脚本创作内幕感兴趣的人，下面我凭借记忆试着写一下。</span><br>
<span>　　另外，为何把本文的主题称为“电影”，当您阅读完下文就能明白缘由了。</span><br>
<span>　　收到脚本创作的邀请大概是在1998年。</span><br>
<span>　　在那之前，我参加了该作品的TV系列，被叫来时放映已经快要结束了。事实上，我担任脚本的章节成为了系列最终回，总觉得“刚被叫来就结束了吗”的时候，TV系列的监督把《追忆篇》决定制作的事告诉了我。</span><br>
<span>　　我平常在收到任命后，大致都会阅读一下原作漫画。</span><br>
<span>　　“如果感觉可以就感激的接受”，“如果不行（需要改变的话），再次确认‘做出改变可以吗’，如果可以的话就欣然接受”，采取这样的姿态，这一点至今未变。</span><br>
<span>　　那时，读完原作后有了“啊，这个可行”的直觉，立刻就决定接受任命。首先怎么说呢，“真实地描写幕府末期的斩人”之类的工作在当时的动画中几乎没有，原作是这样的题材，把“人类的基本”男女之情设为主题，我想这一定会成为非常有趣的作品。</span><br>
<span>　　还有一个直觉。</span><br>
<span>　　“这是五社英雄监督、桥本忍脚本的名作《人斩》的世界”。</span><br>
<span>　　《人斩》是1969年的电影，我于80年代上大学时在名画座看过。顾名思义，是以幕府末期土佐藩实际存在的“刽子手以蔵”为主人公的作品。</span><br>
<span>　　这个直觉，不仅仅是因为“斩人”。</span><br>
<span>　　在电影中登场，以藏为首的刽子手们那种世俗感，贫困的摆脱是仅用挥剑的手拼搏出世的挣扎，然而那种挣扎被动荡幕末的当权者们所利用，最后所有悲壮死去的角色变成了“一般的杀人机器”（虽然剑心没有死）。</span><br>
<span>　　胜新的魄力自不用说，萨摩被称为“刽子手新兵卫”的田中新兵卫是由前几年剖腹自杀的三岛由纪夫所饰演，而且还有切腹的场景。台词虽读的生硬，但作为幕末萨摩独特表现手法的使用者，反而真实呈现出了可怕的杀人场面。</span><br>
<span>　　五社监督的演出也贯穿全篇，很好地展现了那种带有泥土气息，倾盆大雨中人们殊死拼搏、激烈交锋的场景，真的是一部非常壮烈的电影。</span><br>
<span>　　我感觉：“啊，那种泥泞的味道。在这次的《追忆篇》里绝对需要”。</span><br>
<span>　　我对监督也是这么说的，希望看到真实的“斩人”。监督给我说了一句话：“原来如此，我明白了”，于是很顺利地监督和脚本家达成了共识。</span><br>
<span>　　只不过，我坚定写下了这一点：无论怎样制定“像电影《人斩》一样的世界观”的方针，脚本也好，当然成品也好，完全抄袭《人斩》的镜头不会存在。有所避讳是一方面，这也是我们工作人员的“职业操守”。</span><br>
<span>　　总之，开始时是这样的感觉。</span><br>
<span>　　幸运的是，我从十几岁开始就不是“历女*”而是“历男”，即硬核的历史宅。因此无需向某人请教历史考证，原作中没有，而我能够较自如地穿插当时的历史事件。并且幕末时各势力之间的权力制衡，何时何地发生了何事之类的几乎都在我的脑海中。所以说，这真的是很适合我的工作。</span><br>
<span>　　当开始写脚本时，剑心和女主巴的爱情故事的梗概就无法改动了，说到底原作这里本身就很优秀，于是我就渐渐沉迷于忠实地穿插历史事件使之真实化的工作中了。与原作相比，把剑心作为其手下的桂小五郎和高杉晋作，新撰组等有着大量的描写也是由于这个原因。</span><br>
<span>　　总之，这就是成为“历史宅炸裂脚本”的原因（笑）。</span><br>
<span>　　此外，除了对上述电影《人斩》的致敬，我对脚本家桥本忍也无比钦佩。</span><br>
<span>　　以前的报道中提到过，他的脚本以“将时间轴碎片化”为主轴，黑泽明的《罗生门》和小林正树的《切腹》，野村芳太郎的《砂之器》等作为其代表性。现在与过去复杂地交织在一起，整体上像七巧板一样被组合起来，让人产生不可思议的感动。虽然他在《人斩》中没有表现出这种“时间轴破碎”的技法，所以我想在与桥本的脚本有关联的创作中试着挑战一下。</span><br>
<span>　　因此，我想观赏《追忆篇》的人都很了解，但在京都接连杀人的剑心的“现在”，与他幼年时习得剑术，被桂小五郎选成杀手的“过去”，还有女主巴谜一般的“现在”与她悲惨的“过去”，这样就变成了相当错综复杂的构成。</span><br>
<span>　　不过，幸运的是，目前为止还没有人提出过“将时间轴碎片化的话会很难看懂”这样的意见。诚然，这样还不及桥本的脚本，但我觉得从意图上来看已经成功了。</span><br>
<span>　　脚本会议时，我们工作人员达成了以下共识，这些我至今都清晰地记得。</span><br>
<span>　　1 甄选所有台词，绝不出现敷衍的对话。</span><br>
<span>　　2 各角色的“心理描写”理应完美无缺，且要小心翼翼地处理。</span><br>
<span>　　3 彻底描绘“日本的四季交替”。但并不陷于“富士艺伎”等传统印象上的描绘，而是在忠实重现幕末日本的基础上，自然地描绘这个国家的四季。</span><br>
<span>　　4 以史实与当时的社会背景作为故事的主干，保留其浓厚的韵味，但并不特意突出这一点，做到“只需历史宅知道就好”的程度就可以（即不影响到故事的起伏与高潮）。</span><br>
<span>　　5 由于不是TV放映的作品，“人被刀斩的话理应大量出血”等，关于这方面的描写无需避讳，直接通过正面表现出来。既便会变成凄惨的影像，也无非是在对“刽子手的历史事实”进行描绘而已，不要担心受到批判。</span><br>
<span>　　这些共识需要相当的思想准备与魄力，但没有任何人提出异议，大家饱含着极大的热情召开了会议。</span><br>
<span>　　特别是关于台词的甄选，我和监督讨论了很多。虽然没发生吵架或争执，但双方都在绞尽脑汁认真决胜负一般讨论着。</span><br>
<span>　　故事途中，勤王派的一党（按现在的话说就是属于过激派武装势力，但剑心属于这边），在与新选组发生激烈冲突的有名的“池田屋骚动”的事件中登场。</span><br>
<span>　　这时，我请教了熟悉京都地理的人。从当时位于壬生的新选组驻地到池田屋，实际步行约耗费多长时间，在京都的祇园庙会集合的江户时代末期的群众究竟有多少人，总之就是一味拘泥于具有“真实感”的脚本创作。在网络尚未普及的时候，我经常去我家附近的图书馆调查历史资料，补充记不太清的“历史宅知识”。</span><br>
<span>　　说到与监督的议论。</span><br>
<span>　　在高潮部分，剑心与幕府的刺客头领在雪山对决之际，头领在战斗时对剑心所说关于“江户幕府究竟为何”的超长论述的这一幕。</span><br>
<span>　　那可真不容易，即使修改了多次也没能得到监督的认可，连我也总觉得差点什么，神志模糊的状态下进行反复的修改。得益于声优的高超演技与作画团队精湛的技巧，这一幕被出色地完成。仅仅是这幕的台词就让写脚本的我感觉像是消耗掉写好几部脚本的能量。</span><br>
<span>　　虽然十分辛苦，但换来的是完成定稿时非同一般的成就感。</span><br>
<span>　　当然，接到脚本后的工作人员，在完成作品的道路上所经受的是多于我几十倍的困难。毫不夸张地说，所有部门都“倾尽全力”完成了工作。</span><br>
<span>　　那个“全员拼尽全力”的结果是，希望没看过的人请务必去亲眼确认。那种映像的美丽、精彩之处，远超我的脚本，使之升华为更高次元的作品。这是写手无上的荣幸，当时工作人员的努力与干劲让我感到十分钦佩。</span><br>
<span>　　实际上，这部作品在2000年左右的发行之初获得的评论是毁誉参半的，总的来说认为“差”的一方较多，在我的记忆中。</span><br>
<span>　　表现过于真实，在熟悉原作漫画与TV系列的粉丝们口中，“猎奇”、“剑心的人设比TV版更加真实令人害怕”、“不想看到杀人的剑心”等反响有很多。</span><br>
<span>　　其实，我们工作人员最初就预想过会有此类反响。不如说这种拒绝感的出现，才更加证实了我们所追求的“幕末的真实”，也就不那么在意了，甚至内心还有些欢迎这种论调。</span><br>
<span>　　然而此后，在海外以“SAMAURAI X”为标题发行时却大受欢迎，当时的北美软件销量排行榜上，销量位于前十相当长的时间。在与众多好莱坞大作的混战中，获得了最高第7位的壮举。</span><br>
<span>　　据说在那边的有线电视上也被多次放映，后来对认识的外国人说了“那个脚本是我写的哟”，他惊讶到仿佛遇见明星一般，激动地对我说：“请给我签名！”（笑）。这让我再次感受到写手的荣幸。</span><br>
<span>　　毕竟是老作品了，在记忆变得不可靠之前就这样结束吧。</span><br>
<span>　　总之，能参与到这部作品的制作，至今我也觉得幸运。尤其对于能够在如此长的时间，被众多国家喜爱的这件事，我感到非常高兴。</span><br>
<span>　　这种时候我觉得：“能够成为脚本家真好”。</span><br>
<span>　　还未观看的各位，趁这次机会请务必去感受一下（最后是在宣传实在不好意思。笑）。</span><br>
<span>*历女：喜欢历史的女性。这里指的是受到电视等影响而喜欢，可能并不精通。</span><br>
<span>作者的另一篇日志：その脚本は燃えているか？</span><br>
<span>制作特典：追憶編・秘蔵メイキングシーン</span><br>
<span>评论内容比正文还多，放在主楼感觉有些喧宾夺主，故单开一层。</span><br>
<span>这部分翻译得相对随意，可能略有删改。</span><br>
<span>#1 ayame (菖蒲)</span><br>
<span>推特上这篇博文成为了话题，我被吸引过来并读完了文章。</span><br>
<span>希望把这篇文章整理成册放在DVD特典里，这样很有趣（笑）。</span><br>
<span>追忆篇真的是杰作，至今仍有众多粉丝被深深吸引。在业界中，公开表明受到这部作品影响的创作者也非常多呢。</span><br>
<span>制作出这样作品的工作人员，当时究竟倾注了多少心血，读完这篇文章我可算知道了。</span><br>
<span>追忆篇除了主人公剑心以外，我是被女主巴所迷住的观众之一。</span><br>
<span>她是一位被完美描绘女性業与感情的女主人公，我至今也这么认为。</span><br>
<span>从原作到OVA关于巴的改编润色，我只能说精彩。</span><br>
<span>每一句台词都充满幽雅与羞涩，内心隐藏着强烈的情感，给人的感觉与成瀬巳喜监督作品里的女主很相似。</span><br>
<span>十川先生在描绘她的时候，如果有原型，或者参照的作品、人物的话，请务必告诉我。</span><br>
<span>另外她死亡之际，在丈夫剑心的脸上留下伤痕，这里改编得太棒，我每次看到这都会爆哭。</span><br>
<span>关于这一幕，至今也有许多粉丝在用各自的解读讨论着。</span><br>
<span>（→「最愛の妻・巴が十字傷に込めた本当の想い」）</span><br>
<span>因此关于巴亲手刻下十字伤的深层心理，希望十川先生能说下其中的思想与意图。</span><br>
<span>明年将迎来追忆篇20周年诞辰，希望大家能对这部精彩的作品发表更多的内容。</span><br>
<span>#2 Re:ayame (菖蒲)</span><br>
<span>巴这个角色，并没有特别参考的人物，江户时代武士门第的女儿是怎样的呢？这样想着想着就自然地塑造出来了。</span><br>
<span>另外，关于十字伤……</span><br>
<span>不说为妙吗（笑）（原文：言わぬが花），每个人的想法都各不相同，我觉得都对。</span><br>
<span>总之，感谢您对作品的出色评价。</span><br>
<span>#3 最高峰の時代劇</span><br>
<span>很惭愧现在才知道十川先生有博客……追忆篇毫无缺点完美的构成与精彩的原作改编。</span><br>
<span>巴故意刻下的十字伤，OVA是罕见的超越原作毫无争议的超超名作。至今也没遇到能超越追忆篇的动画。我想对所有参与制作这部作品的人们致敬。读完这篇文章再去看的话又能从不同的视点去享受。真想看电影《人斩》啊。</span><br>
<span>#4 Re:最高峰の時代劇</span><br>
<span>虽然是老作品，但承蒙夸奖十分高兴。</span><br>
<span>请务必去看《人斩》，的确是一部名作。</span><br>
<span>#5 追憶編大好きです</span><br>
<span>十川先生您好。</span><br>
<span>《浪客剑心》是我回忆中的作品，其中《追忆篇》是改变我人生观的作品。</span><br>
<span>无论重看多少次也非常喜欢，台词也全都记住了。</span><br>
<span>与其说是浪剑中最喜欢，不如说是在所有动画中最喜欢。</span><br>
<span>担任其脚本的十川先生在两年前写下了本文，我咒骂至今才注意到的自己。</span><br>
<span>古桥监督关于自己的作品并不会谈得很深，从十川先生口中得知这样的制作秘闻，而且能知道得如此详细的日子来了……</span><br>
<span>对于追忆篇粉丝而言，这是一篇值得永久保存的文章。</span><br>
<span>特别是最后一段，我被“这是写手的无上荣幸”这句话感动到。</span><br>
<span>名作若没有制作者的爱与热情是无法诞生的，我现在深刻地感受到了。</span><br>
<span>真的非常感谢您留下如此精彩的时代剧动画。</span><br>
<span>而且请绝对不要删这篇文章！</span><br>
<span>#6 追憶編大好きです(2)</span><br>
<span>除了博客上写的，关于追忆篇我还想问许多东西。</span><br>
<span>其中有一个特别在意的，请允许我向您质问。</span><br>
<span>追忆篇中我最喜欢的一幕，是两人在血雨中的相遇。</span><br>
<span>慢慢起身的剑心被鲜血中浮现的巴的美所射穿。</span><br>
<span>之后巴说出的名台词：“你真的是带来了腥风血雨”，这一段最为精彩。</span><br>
<span>因为是录像带，毫无疑问带子会因此而磨损，即便如此我也看了几百遍。</span><br>
<span>这一幕，我一眼就看出了那是剑心的“一见钟情”。</span><br>
<span>原本只是无心的**剑心，在那一瞬间初次觉醒了人类的心，难道不是男性的本能在此萌发了吗？</span><br>
<span>十川先生是以怎样的心境描写这一段的呢？</span><br>
<span>另外在开头，被山贼杀害的三姐妹中的长女·霞不仅是爱用白梅香水，容姿也与巴颇为相似。</span><br>
<span>这是有意使之相似吗？还是无意间就变成这样的？</span><br>
<span>剑心在与巴相遇时并一见钟情的同时，难道霞的身影没有重叠上去吗？在SNS上这个问题一直在被讨论。</span><br>
<span>难道不是在心太时代没能保护到霞姐姐，所以现如今才想要守护巴吗？</span><br>
<span>还是说只是过度诠释了？希望您能告诉我【巴与霞的关联性】。</span><br>
<span>#7Re:追憶編大好きです(2)</span><br>
<span>你好。“把录像带看到受损的程度”，看到这句真的很开心，非常感谢。</span><br>
<span>回答你的问题。</span><br>
<span>首先说白梅香，池波正太郎的《鬼平犯科帐》里有一话叫“暗剑白梅香”，用现在的话说就是有一个连环杀手男子，明明是男人却十分喜欢白梅香的一段。</span><br>
<span>令人印象深刻的是，从此要被作为娼妇卖出去的霞她们，被人贩强行抹上白梅香水，与心太在一起时周围弥漫着白梅香，是这样的设定。与某处疯狂相关的香味是白梅香。</span><br>
<span>也就是说对剑心而言，这种香味与“死”直接关联的。</span><br>
<span>与巴初遇时，剑心缓缓抬头即将看到巴，这里插入了一帧白梅的图。那是无意间闻到了白梅香的意思（当时下着雨，这种事是不可能的，只是作为印象），他首先感知到“死”的气味在那里。也就是说，巴并不是娼妇，那个时代如浮萍一般生存的女性只能落到与娼妇同等的社会地位。她涂白梅香或许带着点自嘲的意味。</span><br>
<span>然后，在那一帧后出现的巴是如此之美丽，确实剑心他自己也没注意到就一见钟情了。不过，与剑心来说，巴是从与“死”直接相关的白梅香中出现的，真是一次讽刺的邂逅。</span><br>
<span>所以，与其说与霞相似，不如说与白梅香有关让人联想到霞。也就是说，霞本身对于当时的剑心而言成为了“沉入内心深处，心理阴影般的死之象征”。</span><br>
<span>因为与巴相遇时的剑心原本就病了（笑），所以忘记了霞的事情，由于那种香气而唤醒了久违的记忆，有可能是这样。的确霞告诉他：“你要活下去”，但是也有“杀了这么多人，能算是活着吗？”这样的疑问要更多，连同霞这份一起守护着巴这种层面，我觉得可能想不到吧。</span><br>
<span>大概是这样的感觉吧。</span><br>
<span>总之，非常感谢评论。</span><br>
<span>#8 Re:Re:追憶編大好きです(2)</span><br>
<span>感谢详细讲解。</span><br>
<span>预料之外的回答令我感到有些惊讶。</span><br>
<span>幕末时代的残酷，对于女性的生存而言过于悲壮，我说不出话来。</span><br>
<span>看来巴与霞“喜欢用”白梅香之类的并不是随意的设定啊。</span><br>
<span>我被这远超自己想象的深意所动摇w>巴与霞的关系</span><br>
<span>《追忆篇》至今仍有许多粉丝在网上展开各自的解释，但我想没人能得出这样的答案。</span><br>
<span>知道了不得了的幕后设定……w</span><br>
<span>巴的白梅香是从《鬼平犯科帐》的《暗剑白梅香》中得到的灵感，之前有听过这样的传言，事实果真如此。</span><br>
<span>啊，急不可待地想知道更多更多的幕后设定，我甚至希望十川先生发表《追忆篇解说书》之类的东西……</span><br>
<span>#9 Re:Re:Re:追憶編大好きです(2)</span><br>
<span>《追忆篇》的乐趣，在于让大家浮想联翩。所有的想象都是正确的。笑。</span><br>
<span>这样的评论非常激励人。我今后也会在各种各样的工作上努力。</span><br>
<span>#10 こんにちは。</span><br>
<span>《追忆篇》全四话共计两小时，是一部被称为具有压倒性品质的作品我已十分清楚。</span><br>
<span>从第一幕剑心的杀人描写到与巴的邂逅，期间完全没有给人喘息的余地，与那鲜明强烈的暴力描写相比，第二幕之后给人的印象减弱了不少。</span><br>
<span>即便如此，全剧依然保持着高水准，但第一幕的凄惨依旧令人震惊。</span><br>
<span>试着调查了一下，果然监督曾说过“第一幕试映会后，出现了“过激”的呼声，第二幕之后的表现不得不有所保留”，我也就明白缘由了。</span><br>
<span>十川先生也意识到这样的呼声，在写脚本时有所顾虑吗？</span><br>
<span>因此如果可以不限制表现，运用现代的动画技术重制出《追忆篇》的话，十川先生想改变第几幕的那些场景，或者说重新编写脚本？</span><br>
<span>如果没有不合理的限制，任凭第一幕的冲动性全剧发展下去，追忆篇会达到怎样的水平呢？</span><br>
<span>#11 Re:こんにちは。</span><br>
<span>嗯，如果我的记忆正确的话……笑。</span><br>
<span>确实，在第一幕试映会之前，到第三幕的脚本已经定稿了。反应出来后写的只有第四幕。</span><br>
<span>因此，直到第三幕结束，都没有被试映会的反应所左右。在写脚本的时候(也就是反应出来之前)，第二幕在池田屋等的场景，是有意抑制流血的感觉。是为了凸显第一幕的凄惨。</span><br>
<span>另外，第三幕在构成上几乎没有凄惨的场景，脚本自然而然地变成了那样。</span><br>
<span>不过，监督所说的“不得不抑制”也是事实，在第二幕的分镜和商讨作画事宜时，考虑到试映会的反应，或许有所控制。那样的场景相对脚本更取决于分镜，所以根据监督的裁定，如果描绘比脚本还过激的话，可以进行控制。</span><br>
<span>“如果用现代技术……”的问题……说实话很难回答啊。</span><br>
<span>因为是十多年前完结的作品，所以现在也没有特别想要添加或者修正的场景，作为脚本家是非常令人满意的成果。但是，能听到这样的疑问，就是这部作品受到喜爱的证明吧，我也非常高兴。</span><br>
<span>#12 Re:Re:こんにちは。</span><br>
<span>监督在后来的几次访谈中提到，他想要添加那样的场景。</span><br>
<span>我很在意十川先生是否也有这样的遗憾。</span><br>
<span>如果有机会的话，希望能借助最近的重制热再度动画化或者剧场版化（无论以哪种形式），希望更多的人能了解这部作品。</span><br>
<span>比起《新京都篇》，我更希望能制作出新的《追忆篇》。</span><br>
<span>#13 超豪華声優陣</span><br>
<span>如果有追忆篇声优们的故事，请务必告诉我！</span><br>
<span>岩男润子、关智一、中尾隆圣、高木渉……现如今依旧非常知名，我被他们在《追忆篇》里精湛的演技深深打动了。</span><br>
<span>比如中尾先生，他的“维京人”和“弗利沙”给人的印象非常强，在声优表看到饭冢的配音者表示完全不敢想象，再度观看时被其逼真的演技震惊到了。</span><br>
<span>岩男润子的巴是虚幻的、悲伤的，仅是想起就觉得胸口难受，“秘则为花”是我最先想出能描述其演技的话语。并非典型的动画女主，而是像昭和时代的女演员一样的声音，充满着高贵和幽雅。</span><br>
<span>前些日子去世的内田稔先生饰演的辰巳，超越了单纯的反派角色，像圣人一样的清廉，我非常喜欢。</span><br>
<span>暗乃武的成员除了辰巳以外几乎不说话且很低调，对他们的改编为《追忆篇》的世界观构成做出了很大贡献。</span><br>
<span>十川先生脚本里的众多名台词加上声优们精湛的演出，共同发挥出了极佳的效果。</span><br>
<span>当初的角色分配是怎样实现的，和制作人员有怎样的沟通，十川先生对大家的印象等这些琐碎的事情，请告诉我吧。</span><br>
<span>#14 Re:超豪華声優陣</span><br>
<span>实际上，脚本家（包括我在内）和声优几乎没有接触和碰面，这部作品也只在庆功宴时和大家见过面。所以，没有幕后故事……抱歉。</span><br>
<span>通过大家足够抑制的演技来进行展开，这样不是挺好吗?</span><br>
<span>#15 Re:Re:超豪華声優陣</span><br>
<span>这样啊，遗憾……</span><br>
<span>我尝试搜集有当时制作人员和声优们的采访资料，可毕竟是二十年前的作品，完全找不到相关信息有些郁闷……</span><br>
<span>那么，十川先生请说下您个人印象最深的角色和剧中的最佳场景。</span><br>
<span>不好意思问题有点多，毕竟这样的机会太少了所以想多问……</span><br>
<span>#16 Re:Re:Re:超豪華声優陣</span><br>
<span>印象深刻的角色……几乎全员都是。我觉得这毫不夸张，无论哪个角色我都没有舍弃，而非常努力地去塑造。</span><br>
<span>最佳场景是剑心斩杀清里那一幕。那里的演出与作画无与伦比。</span><br>
<span>#17 長年の謎</span><br>
<span>关于第三幕巴的生理场景</span><br>
<span>能问一下您是怀着怎样的意图插入那个场景的吗?</span><br>
<span>虽然监督在蓝光版的册子中提到了那一幕，但仅仅是简单作答，所以至今仍不太清楚。</span><br>
<span>请务必让我听听担任脚本的十川先生的论点。</span><br>
<span>拜托了。</span><br>
<span>#18 Re:長年の謎</span><br>
<span>关于那个场景的意义，以前就经常被问。不过，实际上在脚本中并没有(笑)。</span><br>
<span>是监督在画分镜时加进去的，我也不太明白古桥先生深邃的思考……</span><br>
<span>你觉得这样回答如何？无论怎样这就是真相，请大家理解(笑)。</span><br>
<span>#19 Re:Re:長年の謎</span><br>
<span>原来如此啊。那，我就以监督个人的趣味（笑）来理解吧。</span><br>
<span>#20 先日Blu-ray版購入しました</span><br>
<span>在动画真人版化流行的今天，很多人希望《追忆篇》也能拍真人版。</span><br>
<span>我觉得《追忆篇》的世界观相比原作更加写实，更容易拍真人版，但也有人说没有能演雪代巴的女演员。</span><br>
<span>您赞成拍真人版吗？还是反对派？</span><br>
<span>#21 Re:先日Blu-ray版購入しました</span><br>
<span>我很久以前就开始从事动画与真人电影两边的工作，所以没有特别反对的理由(笑)。</span><br>
<span>只要完成得有趣，我觉得都可以。</span><br>
<span>实际上我自己也曾经写过《小双侠》的真人版脚本呢。</span><br>
<span>#22 Re:Re:先日Blu-ray版購入しました</span><br>
<span>如果《追忆篇》被真人版化，希望那时也是您操刀脚本。《追忆篇》是永久特别的作品，蓝光版我要当作传家宝。（译注：真人版在拍了！https://bangumi.tv/subject/280505）</span><br>
<span>#23今でも不動の一番</span><br>
<span>《追忆篇》发售时我还是中学生，全四幕看完后给我的冲击与感动至今难忘。看完后直觉告诉我：“啊啊，想遇到超越这部的作品，可能很难。”我仍记得当时的想法。</span><br>
<span>距初次观看快20年过去了，如同直觉显现的那样，至今未遇到超越其的作品。</span><br>
<span>每一句话，每一句话，我都想为制作出这部杰作动画的人们表示感谢，所以就写下评论。</span><br>
<span>这部作品超越了单纯的《浪客剑心》的世界，升华为武士美学，是日本电影界的财产，如果以电影的形式出现在世界上，肯定获奥斯卡奖。</span><br>
<span>非常感谢您们为日本留下这样优秀的作品。</span><br>
<span>感谢您在之前的评论中，克制了对巴划下十字伤的回答。笑</span><br>
<span>我觉得，与拿着椿的清里亡灵互相理解的巴，以给清里报仇为“界”而划下十字伤，从之后巴安心的表情来判断，“对不起，夫君”这句话应该仅是对剑心说的。</span><br>
<span>不管怎样，作为一名《追忆篇》的粉丝，我希望这部作品今后能被更多的人看到。</span><br>
<span>#24 Re:今でも不動の一番</span><br>
<span>受到了过度的褒奖，非常感谢！</span><br>
<span>虽然我们的工作并不轻松，但听到这样的话，我感觉得到了回报。</span><br>
<span>关于十字伤(笑)，我觉得有各种各样的解释和理解的方法比较好。</span><br>
<span>我认为影像作品“简单易懂，有整合性，不那么无聊，有冲击性才有意义。”所以解释有多种多样我觉得没问题。</span><br>
<span>#25 「「るろうに剣心 追憶編」の追憶」を読んで</span><br>
<span>“倾注的热情、时间与精力不一定与作品的评价相等。”我觉得这是世间常事，但对于《追忆篇》而言，这些毫无疑问是等价的。这篇精彩的文章给了我这样的感受。</span><br>
<span>从《追忆篇》了解到《浪客剑心》这部作品，相比主人公最终许下不杀之誓的故事，更像一部描写幕末武家女儿一生的作品。</span><br>
<span>不多的台词流露出的清淑、静谧的举止，在夫君三步之后跟从的顺从……</span><br>
<span>我出神般叹了口气，感谢您能让我们看到有涵养的日本女性在现代社会的姿态。</span><br>
<span>我想不会有超越《追忆篇》的作品的同时，今后也不会再遇到超越巴的女主角了吧。</span><br>
<span>理想的女性形象是？如果有人问的话，我将不假思索地回答“雪代巴”。</span><br>
<span>巴在剧中的台词至今仍给我留下深刻印象。是“爱我的第二个你”这句台词。</span><br>
<span>这句话在原作中是“我爱的第二个你”，仅一字之差意思就完全不同。</span><br>
<span>我个人认为有两个意思。那就是“最终巴在剑心与清里之间谁都没有选择”和“巴真的爱剑心吗？”这个问句使回答变得有些暧昧。</span><br>
<span>我想，比起“我爱你”的感情，巴可能更接近“情感转移”的心境。</span><br>
<span>十川先生请告诉我您是出于什么想法修改这句台词的。</span><br>
<span>#26 Re:「「るろうに剣心 追憶編」の追憶」を読んで</span><br>
<span>虽然是两年前写的文章，但之后收到了许多人对作品的赞赏，非常感谢。</span><br>
<span>那么，“爱我的第二个你”，正如推测的那样，这是有意改变的。清里和剑心都爱巴，这是毫无疑问的。但是巴自己呢?其实，这可能是巴最不愿让人知道的感情吧，以她的性格而言。于是，不仅是剑心，就连观众们也不清楚其真心而就这样死去，成为了这样的展开。</span><br>
<span>由于当时武家的谨慎，可能有“秘而至死”的伦理观。巴就这样贯彻着伦理观而死。</span><br>
<span>因此，虽然大家的解释各不相同，但和十字伤一样，所有的推测都是正确的。真相只有巴自己知道，我认为这样就可以了。笑。</span><br>
<span>很抱歉暧昧地回答，不管怎样，这么多年来都没有忘记这部作品，真的很感谢你。</span><br>
<span>#27 Re:Re:「「るろうに剣心 追憶編」の追憶」を読んで</span><br>
<span>感谢您没让我失望的回答（笑）。</span><br>
<span>巴的真心、她留下的话以及行为，都可以被理解为几层意思。</span><br>
<span>这才是让她成为完成度高得惊人的女主人公的主要原因吧。</span><br>
<span>不管是以前还是现在，对于被称为名作的作品，人们都倾向于“把解释权交给观众”。</span><br>
<span>它激发着观众的想象力，一直流传至后代，的确是不朽名作。</span><br>
<span>这篇文章至今也有很多人在转发，我也是由此契机得以拜读此文章。十川先生有机会请务必使用twitter，发表《追忆篇》的精彩之处，我觉得肯定会受欢迎。</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>非常感谢楼主移来的文字。</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>差点错过一篇精彩文章，感谢楼主转帖和楼上顶帖，作为一个追忆篇的信徒看得热泪盈眶</span><br>
</p><p><b>古桥一浩: </b><br>
<span>赞一个。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>BBBear: </b><br>
<span>前几天刚看完追忆篇，点赞</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8296, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>尼特子很辛苦哟: </b><br>
<span> 本帖最后由 尼特子很辛苦哟 于 2020-6-9 12:48 编辑 </span><br>
<span>霓虹那边也有宅宅很在意白梅这件事吗</span><br>
<span>这段白梅解释标红出来感觉怪怪的</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ALP-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>软软人: </b><br>
<span>剑心追忆篇的帖一定进来留名，不过有些主创的访谈还是不看了，因为会影响自己对作品的理解，赞一下我心目中的最高杰作</span><br>
</p><p><b>不知寒郊: </b><br>
<span>追忆篇我印象最深的也是开头剑心斩杀清里那一段,演出真的无敌</span><br>
</p><p><b>dclara1: </b><br>
<span>原来当年在北美就火了，没想到。我一直觉得追忆篇的含蓄美感在欧美会相对难被get到，接触过的一些北美宅也不少没听过追忆篇的。</span><br>
<span>这么多年过去追忆篇还是自己心中无法超越的最高作，重温了无数次</span><br>
<span>— from Google Pixel 2 XL, Android 10 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>Evilgurren: </b><br>
<span>果然是监督恶趣味呢（笑</span><br>
</p><p><b>macrosszhao: </b><br>
<span>原来白梅香还有这么一层深意，真是了不起。</span><br>
<span>当年能看到追忆篇这样的名作真是太幸运了。</span><br>
</p><p><b>thest: </b><br>
<span>【sbl】求列举巴の生理期这种究极的意义不明的桥段</span><br>
</p><p><b>weary11: </b><br>
<span>都是剧场版，追忆篇最早出的结果质量远超后面的新京都篇和星霜篇啊。</span><br>
<span>到底是为什么？换导演了？</span><br>
</p><p><b>martinium: </b><br>
<span>weary11 发表于 2020-6-9 22:49</span><br>
<span>都是剧场版，追忆篇最早出的结果质量远超后面的新京都篇和星霜篇啊。</span><br>
<span>到底是为什么？换导演了？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>爱恨情仇交织的故事，加上时代大背景容易出名作吧。</span><br>
<span>原帖自己也说了为了让故事看上去更真实穿插了很多历史事件。京都篇感觉立意就是普通少年漫打boss的套路，时代的细节感差一些。星霜篇个人觉得从艺术角度来说不逊于追忆，然而也是立意上加入了监督(?)过多的私货导致争议。而且描写少年漫主角英雄迟暮，主题与受众有些错位。</span><br>
<span>— from Google Pixel 2, Android 10 of S1 Next Goose v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>3000: </b><br>
<span>最后台词修改那里翻译得有点困惑，是不是不应该翻译成“你”，而是“夫君”吧？</span><br>
</p><p><b>3000: </b><br>
<span>把“我爱的第二个夫君”改成“爱我的第二个夫君”真是神来之笔，关于《追忆编》讲述的是幕末武家女儿的一生这一高度真是太厉害了！很多问题都迎刃而解。</span><br>
</p><p><b>tency: </b><br>
<span>真神作</span><br>
</p><p><b>Oshino57: </b><br>
<span>weary11 发表于 2020-6-9 22:49</span><br>
<span>都是剧场版，追忆篇最早出的结果质量远超后面的新京都篇和星霜篇啊。</span><br>
<span>到底是为什么？换导演了？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>原作不行，追忆篇是前传所以受原作的限制少</span><br>
</p><p><b>bgmilk: </b><br>
<span>   一直没明白巴那段生理期的用意是什么（</span><br>
</p><p><b>艾尔特翔: </b><br>
<span>点赞，追忆篇真的太棒可，故事，历史，爱情，纠结，音乐，无论那个点都这么吸引我。</span><br>
</p><p><b>orcher1945: </b><br>
<span>“在下比古清十郎，略懂一点剑术。”</span><br>
<span>略懂，略懂………………</span><br>
</p><p><b>蛋头电玩: </b><br>
<span>弗利萨大王这片里表现得太好了，就是没看过的人容易被剧透，一听到大王的声音就不是好鸟</span><br>
</p><p><b>deadpig: </b><br>
<span> 本帖最后由 deadpig 于 2020-6-10 12:48 编辑 </span><br>
<span>感谢分享</span><br>
<span>不单是编剧的讲述，看着下面的各种评论，也好生感慨</span><br>
<span>个人心目中的日系动画顶峰</span><br>
<span>从剧本到美术，从音乐到结构，无可挑剔。</span><br>
</p><p><b>zjx121112: </b><br>
<span>我觉得BGM的配搭也是作品升华一部分</span><br>
</p><p><b>翾鹊: </b><br>
<span>关于生理期的内容，作为一个女生，我来进行一番阅读理解叭！</span><br>
<span>1. 首先从阿巴的生理期的表现，可以看出她是痛经，各位男生如果不知道姨妈痛是什么感觉，可以上编乎上查下……以我个人体验来说，就是一把大铁钳在下面搅搅搅，然后会有一到数天不等的时间里腰酸体乏，完全不能动。阿巴有这种困扰，但是没有和剑心说过，可以表现她性格比较内敛的方面，说明她是一个比较外柔内刚的女子。</span><br>
<span>2. 用生理期这种情节插入，其实侧面强化阿巴作为一个成年女子的身份，和少年气、思想单纯的剑心有一种对比的感觉。</span><br>
<span>3. 证明了追忆篇确实和其他纯粹的幕末浪漫剧不同，不是以男人为绝对中心，确实要表现阿巴作为武家女子的命运和生活，从我女生的视角来看，可以说是真实度瞬间拔升。</span><br>
<span>4. 长久以来生理期因为和女性的生育能力关联，且有血腥产生，所以在各种文化中都是一种秘密的、隐含禁忌的事件，把它放在这里，感觉再次侧面的烘托了整个追忆篇的氛围，而且有一种悲伤感的迷之浪漫。</span><br>
<span>总之感想就是真的超喜欢追忆篇，整个制作组都是神，这是我当年小学入宅的时候最早看的作品之一，导致我后来眼高于顶</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A3010, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>软软人: </b><br>
<span> 本帖最后由 软软人 于 2020-6-10 16:12 编辑 </span><br>
<span>生理痛流血那个特写我理解成乱世里更突显了女人的柔弱可怜和颠沛流离，特别联想到清里的死和巴背井离乡跑出来复仇更觉得她可怜，包括后面作物被雨水淋坏也是这个感觉，生存不易世道艰难，可怜啊，唉，人生不逢时比做鬼更惨</span><br>
</p><p><b>noobtizi: </b><br>
<span>追忆篇确实超神</span><br>
</p><p><b>strayark: </b><br>
<span>生理的问题监督在booklet已经说过了，古桥监督：“追忆篇是男女都流血的故事，所以我觉得有必要描写这一点。作为巴对剑心动摇不定，并逐渐失去理性这一点来说这一描写也很重要。武家的女儿背叛婚约这种事情一般是不可能的。”</span><br>
<span>第三章刻画了剑心和巴的共同生活。古桥监督说“作为巴对剑心动摇不定，并逐渐失去理性这一点来说这一描写也很重要”。说明这段生活是巴逐渐喜欢上剑心的过程，但因为幕末的时代背景，武家女儿绝不可背叛婚约，所以我认为巴来生理，是表现她还没和剑心“同房”，否则就算背叛了。在这之前，巴已经对剑心有点感情了。所以通过这种正反的刻画，表现出巴的动摇，而不是一下子就从了剑心。</span><br>
</p><p><b>缤纷如落絮: </b><br>
<span> 本帖最后由 缤纷如落絮 于 2020-6-10 17:04 编辑 </span><br>
<span>Oshino57 发表于 2020-6-10 08:51</span><br>
<span>原作不行，追忆篇是前传所以受原作的限制少</span><br>
<span>大体结构都和原著差不多，星霜篇还大胆改了结局呢，神作本来就有偶然性</span><br>
<span>对我而言星霜篇是模仿追忆篇的基调，本身已落于下乘，但情感表达比原作热血少年题材还要强烈，看一个半小时的各式苦瓜脸相当烦躁，贴着脸叫我物哀咋哀得起来</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span>dclara1 发表于 2020-6-9 17:51</span><br>
<span>原来当年在北美就火了，没想到。我一直觉得追忆篇的含蓄美感在欧美会相对难被get到，接触过的一些北美宅也 ...</span><br>
<span>比起含蓄美，第一幕斩杀清里，还有和幕府杀手solo那一幕的血腥美感更容易被人感知吧，字面意义的“腥风血雨”</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span>倒是没想到人斩是三岛由纪夫演的，好像是个胖子？</span><br>
<span>不过没什么血腥镜头吧，印象就是穿着兜裆布奔跑，和妓钕吃章鱼，最后死前还要把银子给妓籹这些。</span><br>
</p><p><b>中村隆太郎: </b><br>
<span>好帖我顶！mark！</span><br>
</p><p><b>prinTTTT: </b><br>
<span>连主创也无法参透の古桥</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>廖化: </b><br>
<span>追忆篇铃置老师的声音太赞了，一听就社出来了…………</span><br>
</p><p><b>Sissii: </b><br>
<span>Oshino57 发表于 2020-6-10 08:51</span><br>
<span>原作不行，追忆篇是前传所以受原作的限制少</span><br>
<span>看了追忆篇去看完了漫画追忆篇基本和漫画一致的本身剧情就可以加上超神的演出</span><br>
</p><p><b>3000: </b><br>
<span>bgmilk 发表于 2020-6-10 09:41</span><br>
<span>一直没明白巴那段生理期的用意是什么（</span><br>
<span>用意是表明她没怀孕。</span><br>
<span>结果却被儿童观众以为她堕胎也是意外所得……</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1939057[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
