<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>关于养猫</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>关于养猫</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:11:14 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>关于养猫[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1946423-1-1.html</link>
      <description>关于养猫&#13;
昨晚由于疫情停薪留职的爱人突然告诉我要养一只猫，不是商量的口气，就是直接说已经说好了，过几天去把猫接回来。
&#13;
明知无用，但我还是委婉地表示了反对，以及对没有和我事先商量的反感
&#13;
我完全不打算照顾小猫（猫粮猫砂猫爬架的购买处理等等），相应的也不打算撸
&#13;
但为了避免宠物扰邻，以及影响我自己的生活，求教各位养猫的坛友有什么要注意的吗？
&#13;
比如有虱子什么的
&#13;
谢谢~</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>leans: </b><br>
<span>关于养猫</span><br>
<span>昨晚由于疫情停薪留职的爱人突然告诉我要养一只猫，不是商量的口气，就是直接说已经说好了，过几天去把猫接回来。</span><br>
<span>明知无用，但我还是委婉地表示了反对，以及对没有和我事先商量的反感</span><br>
<span>我完全不打算照顾小猫（猫粮猫砂猫爬架的购买处理等等），相应的也不打算撸</span><br>
<span>但为了避免宠物扰邻，以及影响我自己的生活，求教各位养猫的坛友有什么要注意的吗？</span><br>
<span>比如有虱子什么的</span><br>
<span>谢谢~</span><br>
</p><p><b>梦眠: </b><br>
<span>坐等楼主成为合格铲屎官</span><br>
</p><p><b>有效击穿: </b><br>
<span>猫屎特别臭，没大猫教的小猫不会用猫砂，你得把着他后腿教他埋粑粑，还有就是没大猫的教育，小猫咬人抓人没轻重，得自己动手（物理）教。云养猫的就想到这些了。</span><br>
</p><p><b>钱君: </b><br>
<span>先把猫片发出来给大家鉴定看看，不同猫性格不一样的，不适合一概而论。</span><br>
</p><p><b>blueflames001: </b><br>
<span>把猫起名莫纳吧</span><br>
</p><p><b>564381634: </b><br>
<span>不用这么麻烦，你多揍它几次，它以后就会躲着你走了。绝对不影响你的生活</span><br>
</p><p><b>Digi1980s: </b><br>
<span>有效击穿 发表于 2020-7-7 18:01</span><br>
<span>猫屎特别臭，没大猫教的小猫不会用猫砂，你得把着他后腿教他埋粑粑，还有就是没大猫的教育，小猫咬人抓人没 ...</span><br>
<span>把着后腿可还行，真没见过用后腿埋屎的</span><br>
</p><p><b>邪恶山羊: </b><br>
<span>正常做好驱虫，疫苗跟上，室内猫不会长跳蚤啥的。绝育做了也不会扰民。我觉得对于不喜欢猫的人来说比较头疼的应该是如何阻止猫上床</span><br>
</p><p><b>elflie: </b><br>
<span>就是猫毛麻烦，猫这种东西你不去别人家里你都不知道别人养了猫</span><br>
</p><p><b>落阳: </b><br>
<span>驱虫疫苗做好了不会有虫和细菌。讨厌猫接近你的用具可以买禁区喷雾。</span><br>
<span>但说真的如果你真的做到完全100%无视和拒绝猫的话我觉得对象大概很快就不是对象了。</span><br>
</p><p><b>迪米特里: </b><br>
<span>一般在家养也没虱子吧，猫作息时间乱，你的保证没人看着的时候不闹腾，比如你睡觉的时候它开始兴奋了</span><br>
</p><p><b>有效击穿: </b><br>
<span>Digi1980s 发表于 2020-7-7 18:12</span><br>
<span>把着后腿可还行，真没见过用后腿埋屎的</span><br>
<span>果然是云的，还是不行啊</span><br>
</p><p><b>掉过脑袋: </b><br>
<span>去加猫群随时问人，278876700。</span><br>
<span>很多还是要碰到问题随时问的。</span><br>
<span>爬架这边倒是有，但是应该比一般淘宝价格贵就是了。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>sese199: </b><br>
<span>我养猫最大的问题是我晚上睡眠不好，有的时候我刚睡着他过来拍我去铲屎真的很烦，提前享受到了孩子晚上哭老婆拍我去喂奶的感觉。</span><br>
<span>现在睡前我都要确认一遍粮水砂是不是OK</span><br>
</p><p><b>亿万年: </b><br>
<span>房子大、你对象勤快可以保证你没啥感觉。猫本身也不喜欢去惹对它冷淡的人。</span><br>
</p><p><b>requiem4messiah: </b><br>
<span>猫：只管把我带到家，其他的都交给我</span><br>
</p><p><b>c241196662: </b><br>
<span>你可以准备一个喷壶 里面灌满水就行猫靠近你你就喷他 保证不敢靠近你</span><br>
<span>还有就是半夜蹦迪 这个比较无解 只能睡前半个小时陪他玩消耗精力</span><br>
</p><p><b>晚韶华: </b><br>
<span>撸过就知道有多香了</span><br>
</p><p><b>利物浦: </b><br>
<span> 本帖最后由 利物浦 于 2020-7-7 18:40 编辑 </span><br>
<span>虱子跳蚤确实很烦，如果是老房子或者外面捡的，很难防止复发，要每两三个月做一次驱虫</span><br>
<span>怕家具被抓坏的一定要准备猫抓板，或者在沙发周围弄一圈东西让它抓。</span><br>
<span>最后就是猫毛，真的会很多</span><br>
</p><p><b>钱君: </b><br>
<span>晚韶华 发表于 2020-7-7 18:38</span><br>
<span>撸过就知道有多香了</span><br>
<span>好评！</span><br>
</p><p><b>King5268: </b><br>
<span>猫比狗省心多了，勤剪指甲，多梳毛，用除臭猫砂</span><br>
</p><p><b>土豆麻辣人: </b><br>
<span>掉毛</span><br>
<span>本来家里卫生就搞不好的别养了，以后就是到处沾满猫毛的节奏</span><br>
</p><p><b>sbjpcn07: </b><br>
<span>1.看猫的年龄。</span><br>
<span>两三个月的小猫，要准备好羊奶粉；</span><br>
<span>半岁以内的尽量不要洗澡；</span><br>
<span>八个月左右的健康小猫，打过三联疫苗之后就可以带去做绝育了，这个要注意，不然会叫春；</span><br>
<span>一岁往上的就算成猫了，尽量备好如下物品：雾状喷壶（这个后面会提到有什么用）、猫毛梳（换毛季节救星）、薄的口罩、动物指甲钳、洗澡袋（非必须）、猫食盆、水碗、猫厕所、膨润土猫砂和奶香味的豆腐猫砂、逗猫棒、猫抓板或者剑麻柱。</span><br>
<span>2.看猫的性格。</span><br>
<span>是的您没看错，猫是有性格的，大体来说跟人差不多。有的猫独立/安静，有的猫粘人/细声细气，有的猫调皮/叫声粗；</span><br>
<span>独立安静的猫，只要食/水/屎搞好其他就不会有问题，绝育之后就不大会有扰民的时候；</span><br>
<span>粘人的猫跟独立安静类的差不多，基本不会有扰民的机会，唯一的问题就是可能比较粘你，求抱抱蹭蹭摸摸，如果真的不喜欢也不必打骂，搞一点新鲜橘子皮，它凑过来的时候冲着它挤一下就会跑掉，楼上老哥说的喷水应该也行；</span><br>
<span>调皮的猫比较难办，基本生活之外比较喜欢在家里捣乱，养了这种猫就尽量把怕抓怕咬的东西放在有门的柜子里，吃的东西也一样，打的话就轻轻打一下，第二次再重一点点，同时声音大一点训斥它，这个比较难一次养成，得慢慢教它习惯，让它知道什么行什么不行。</span><br>
<span>3.生活问题的处理。</span><br>
<span>食物：小猫乳糖不耐，别喂牛奶，或者至少兑一点温水再喂，最好是能有羊奶粉，可以给它吃湿猫粮；成猫可以吃正常的猫粮了，就按照您家里的经济状况给它买猫粮或者别的什么，个人的经验是普通养猫每个月500够了（什么宠物级的赛级的品种猫不在这个范围，人家一个月 </span><br>
<span>          的费用顶我小半年工资）；有些猫吃的比较杂，我见过的有：胡萝卜、菠菜、玉米面、面条、米饭、馒头、鸡肉、鱼肉、蛋糕上的奶油……基本上只要它主动吃的都不必担心，只要一次不给太多就行，不过像鸡骨头和奶油之类的尽量少给，骨头容易划伤食道，奶油吃多了 </span><br>
<span>          可能会拉肚子；</span><br>
<span>          猫粮方面，有个牌子要避开——伟嘉，咸，不好吃【我吃过】，其他国产牌子见仁见智，可以看看你们当地的动物医院用什么，照着那个买就行，这里不推荐了避免广告嫌疑，国外的牌子质量好的同时也比较贵，几个牌子可以到狗东上看看，销量最高的就行；再次重申： </span><br>
<span>          不要伟嘉不要伟嘉不要伟嘉；</span><br>
<span>饮水：我养的是特别调皮的狸花猫，相对的也很皮实抗造，生水熟水都能喝，我一般是自己烧水喂给它，有时候实在懒了也会直接喂自来水……建议是干净卫生的饮用水，不拘什么品种，别喂各种啤酒饮料就行（有的猫喝酸奶，有的猫不喝）；</span><br>
<span>铲屎：找个深一点的猫砂盆，避免带出猫砂来，建议全封闭式的猫厕所。猫砂方面可以用前面提到的膨润土猫砂和奶香味豆腐猫砂混合，这样能保证吸水性和味道都可以接受。前面提到的喷壶和口罩在这里可以发挥作用了——膨润土猫砂会有起尘的问题，倒沙子和铲屎的时候最 </span><br>
<span>          好带上口罩，然后用雾状喷壶在上空喷一点水，防止起尘；除非你夫妻很懒或者经常出差，否则没有必要买全自动厕所，贵，而且有的厕所挑猫砂，贵上加贵；小猫不懂排泄的话，可以用婴儿湿巾擦它小便和大便的地方，刺激排泄；如果猫拉肚子，准备一点益生菌，持 </span><br>
<span>         续拉肚子就要去医院了；</span><br>
<span>清洁：半岁以内最好不要洗澡，容易感冒；前面提过的毛梳可以在换毛的季节用得上，养猫人的救星；喷壶也能用得上，手喷湿一点点，能有效地把粘在衣服、床单等等地方的猫毛抹下来；剪指甲和洗澡因地制宜吧，大部分猫都不喜欢这两样，两个人分工合作比较好解决这个问 </span><br>
<span>         题，或者实在懒的话就定期去一次宠物店。猫比较喜欢干净，所以洗澡不必太频繁，剪指甲大概一个月一次就好，太频繁了容易伤到血线（真的会出血）；</span><br>
<span>扰民：除了发情的时候需要担心之外，其他时候都不必担心，现代房屋的墙壁隔音性足够挡住大部分声浪了；</span><br>
<span>玩：一根逗猫棒解决；</span><br>
<span>睡：也看猫的性格，有的猫爱睡猫窝，有的猫比较随意哪里都行。建议不必强求上不上床，因为真的太难管教了，随便撒个娇你就挡不住，而且屡教不改（对，说的就是我家猫）……</span><br>
<span>生老病死：流浪猫的平均寿命三到四年，健康的家猫能活个十几年，目前最长的纪录是二十年；这里请容许我私心插一句——哪怕不打算养了，也千万不要丢掉它，找朋友送出去是不错的选择；</span><br>
<span>怀孕：绝育的猫不需要担心这个问题，这里说的是人怀孕。您和尊夫人已经有孩子的情况下自不必说，如果有怀孕计划或者已经怀孕也不必担心，传说中的“弓形虫会影响孕妇”条件很苛刻，说得极端一点只有新鲜的猫屎接触口腔黏膜才有这个机会……</span><br>
<span>总结：养猫跟养孩子颇有共通之处，能显著提升幸福感的同时也能提升肺被气炸的风险；伺候猫比较花心力，还会被占用自己的时间（想出个远门都要考虑猫离不开人），但是有的时候真的能感觉到它像个小天使，你们准备好了就接它来吧……</span><br>
</p><p><b>Promeus: </b><br>
<span>sbjpcn07 发表于 2020-7-7 19:27</span><br>
<span>1.看猫的年龄。</span><br>
<span>两三个月的小猫，要准备好羊奶粉；</span><br>
<span>半岁以内的尽量不要洗澡；</span><br>
<span>猫粮一个月500也太狠了点，这是一个月干掉一袋大包渴望了吧……</span><br>
</p><p><b>sbjpcn07: </b><br>
<span>Promeus 发表于 2020-7-7 19:36</span><br>
<span>猫粮一个月500也太狠了点，这是一个月干掉一袋大包渴望了吧……</span><br>
<span>哈哈哈哈哈至少我不是的。</span><br>
<span>500这个是猫粮+猫砂+其他可能产生的费用。</span><br>
</p><p><b>细味: </b><br>
<span>分吧，你爱人已经开始不征求你的意见了</span><br>
<span>然后你再找个同样讨厌猫猫狗狗的爱人，完美</span><br>
</p><p><b>nagbirdren: </b><br>
<span>南宁今天才走有一个毛玩逗猫棒出事</span><br>
</p><p><b>MAO_DREAMER: </b><br>
<span>分手，不商量就养真的很没同理心了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1946423[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
