<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>重温京吹本传和《利兹与青鸟》一点感想</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>重温京吹本传和《利兹与青鸟》一点感想</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:19:21 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>重温京吹本传和《利兹与青鸟》一点感想[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1871309-1-1.html</link>
      <description>重温京吹本传和《利兹与青鸟》一点感想&#13;
 本帖最后由 棒读 于 2019-12-1 09:38 编辑 

最近趁着B站重新上了京吹系统性地重温了一遍京吹，包括京吹TV、剧场版和《利兹与青鸟》。我看了一下BGM的评分，京吹两季TV都是8.1，而《利兹与青鸟》是8.4，青鸟的评价比本传还要高。
&#13;
虽然感觉青鸟从风格到人设都和京吹有很大区别，但又不能完全当作独立的作品来看待。感觉青鸟是默认观众已经看过京吹2季TV的，剧情上是承接京吹第二季的结尾，登场人物、背景设定等等也都不交代了，甚至这部只讲伞木希美和铠冢霙的剧场版，这两人之前TV演过的剧情（南中最后的演出、伞哥哥退部、霙为了保持与伞哥哥的“联系”而独自坚持双簧管、伞哥哥回归等等）也跳过了。我倒是挺奇怪有不少评论说没看过京吹只看了青鸟还给了个高分的，感觉只看青鸟是无法完全理解这两人的纠葛的，比如为什么霙一直很害怕伞哥哥突然消失，因为她是有前科的。但是伞哥哥不辞而别却又是为霙着想，结果反倒伤害了霙，这段青鸟也没有演，其实这两人一直在为对方考虑，但沟通不畅从结果上又常常导致误解，反倒使对方陷入了纠结和压抑之中，青鸟的剧情某种意义上跟京吹第二季伞哥哥回归那段剧情是一脉相承的。青鸟全篇这种压抑的感情和纠结感，某种意义上是伞木希美和铠冢霙这两人特有的性格导致的，换成黄前久美子和高坂丽奈绝壁演不出这么纠结的剧情，这两人肯定会选择直球摊牌，甚至连是否要放飞青鸟的纠结可能都不会有。
&#13;
回到青鸟的剧情上，青鸟的剧情相比京吹实际上是很简单的，就是伞木希美和铠冢霙两人之间的关系，以及如何面对未来的问题。简单的剧情其实既好拍（不需要像京吹那样渲染这么多登场人物和错综复杂的关系），又难拍（如何撑足一个半小时的时长）。京吹由于有大量的登场人物，始终保持着非常大的信息量，随着剧情不断地展开，每一集都有新的冲突和爆点，让人很容易地不断看下去。而青鸟正相反，由于剧情单薄，更多地是依靠“表现手法”而不是“剧情”来吸引观众。山田尚子也算是尽力了，事实上青鸟的表现手法确实撑住了整部片，但这种方式毕竟还是有极限的，之前的铺垫太长，让人很难完全保持注意力，看评论还有看睡的，也不奇怪了。我一直在想，既然时长上有这么多富余，何不把伞哥哥和铠冢霙之前的纠葛也做进去，这样整部剧场版就可以脱离京吹单独拿出来看了，难道还是在顾忌与TV版的重复？另外，虽然说压抑越久爆发越大，但青鸟在铺垫阶段压抑了这么久之后，最后的爆发似乎又差口气。其实我还是比较喜欢TV版的人物冲突的感觉，当然这个可能跟监督风格有关，山田尚子还是偏含蓄的，要从戏剧性角度来说，京吹显然更胜一筹。
&#13;
总体来说，京吹我可以给9分，青鸟应该是8分吧。京吹看完让人明显感受到了青春的“高扬感”，有一种积极向上的感觉。而青鸟看完，感觉都快抑郁了。感觉按这种风格拍一部还行，要是山田尚子一直按这种风格走的话真的有点吃不消，全篇过于纠结和压抑了。其实想想也没多大事，明明是两情相悦，说开了也就好了，何况就算伞哥哥不去音大，对两人的感情也不会有多大影响啊。要是高黄组的话完全不需要纠结这些吧。
&#13;
一点个人的看法，欢迎讨论。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>大厨麦当牛: </b><br>
<span>棒读 发表于 2019-12-1 21:11</span><br>
<span>伞哥哥的能力显然不在吹奏上啊，她社交能力不得吊打霙十条街，两个人互补挺好的 ...</span><br>
<span>但阿伞自己不这么想啊，她其实是个拉不下面子的人，所以接受不了被自己拉进吹奏部的霙，演奏水平却渐渐超过自己的事实，一年级时退部不通知霙说是为霙好，霙继续吹奏是逃避现实，伞离开吹奏部何尝又不是从霙身边逃开逃避现实？丽奈对她的评价正好歪打正着了。如果她能清醒的认识到自己的优势而不是钻牛角尖自怨自艾，阿伞也不会这么有魅力了。</span><br>
<span>另外伞哥哥自诩对音乐的热爱无人能及，却听不懂霙双簧管里对她的激情，可见是真的没有才能。</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>Archlich 发表于 2019-12-1 22:18</span><br>
<span>你想要的和你有的并不一致，可谓古来人类的悲剧之一。</span><br>
<span>就好像一个高帅富看似拥有了一切，却一心苦苦追求 ...</span><br>
<span>其实我看本篇觉得伞哥哥是最接近一般意义上的现充的人了</span><br>
</p><p><b>香辣鸡腿饭套餐: </b><br>
<span>棒读 发表于 2019-12-1 21:53</span><br>
<span>其实就京吹来说所有人都是喜欢吹奏的，但大多数最后都去考大学了吧，某种意义上这才是真实啊 ...</span><br>
<span>铠塚霙就不是…她是单纯的喜欢伞的肉体，为了伞吹双簧的，但天赋实在太强了…有这个对比就更伤人了</span><br>
<span>而且比起其他几位承载了对老爸、老师、姐姐的情感，伞哥哥可以说是吹奏部里最纯粹的喜欢吹奏的那位了。</span><br>
</p><p><b>wuliaozheX: </b><br>
<span>似乎毕业之后还在吹的就只有伞哥哥(刨去音大三位职业，也许还有绿？不过绿也是音乐世家)</span><br>
</p><p><b>大厨麦当牛: </b><br>
<span>香辣鸡腿饭套餐 发表于 2019-12-1 22:38</span><br>
<span>铠塚霙就不是…她是单纯的喜欢伞的肉体，为了伞吹双簧的，但天赋实在太强了…有这个对比就更伤人了</span><br>
<span>而且 ...</span><br>
<span>铠塚霙其实很接近病娇角色了，就是那种一点集中型的，情窦初开后就不顾一切将所有精力全力投入到一件事/一个人上去的人，为了讨好希美她能将双簧管吹到极致，仅仅是为了讨好希美。家境也允许她这样不顾一切的集中做某件事，所以她和丽奈是差不多的，所谓的才能都是物质条件支持的情况下一点集中，开花结果。甚至三年级开始接纳学妹，开始对伞以外的对象社交，都是因为伞建议她这么做的。</span><br>
<span>但当霙真正有了自己的社交圈子的时候，伞却慌了，这个分析起来也很有趣，不过是后话了。</span><br>
</p><p><b>yone0000: </b><br>
<span>wuliaozheX 发表于 2019-12-1 22:45</span><br>
<span>似乎毕业之后还在吹的就只有伞哥哥(刨去音大三位职业，也许还有绿？不过绿也是音乐世家) ...</span><br>
<span>还有葵和小笠原晴香啊</span><br>
</p><p><b>wuliaozheX: </b><br>
<span>yone0000 发表于 2019-12-1 23:01</span><br>
<span>还有葵和小笠原晴香啊</span><br>
<span>啊对，忘了忘了</span><br>
<span>葵酱也是一个有意思的人呢</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HLK-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>香辣鸡腿饭套餐: </b><br>
<span>大厨麦当牛 发表于 2019-12-1 22:54</span><br>
<span>铠塚霙其实很接近病娇角色了，就是那种一点集中型的，情窦初开后就不顾一切将所有精力全力投入到一件事/ ...</span><br>
<span>丽奈起码嘴上一直坚持的是“我要做特别的人”，是为了自己而吹小号，虽然她三年级变成泷升警察的时候让我对这个说法产生了疑惑。</span><br>
<span>霙是所有的出发点都因为希美。</span><br>
</p><p><b>脸仓唯: </b><br>
<span>突然想到了，除了以此职业者外，其他毕业后坚持吹奏的都是吹得虽然不错但远达到“学生的最高水平”层级的。</span><br>
<span>是否可以隐含有“一般有天赋者艳羡真正有天赋者的实力，真正有天赋者却自知自己的天赋多么不值一提”？</span><br>
</p><p><b>ColinWine: </b><br>
<span>伞哥哥太有魅力了，越迫害越喜欢</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>BadYanL: </b><br>
<span>京阿尼使我热爱生活</span><br>
</p><p><b>Gshiki: </b><br>
<span>初看青鸟喜欢小肥宅 好想揉小肥宅的小圆脸啊啊啊</span><br>
<span>后来看多了就变成伞哥哥的形状了……</span><br>
<span>可能更深刻的触动感需要一些更复杂矛盾的人物刻画，就像格里芬斯</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>望月凝香: </b><br>
<span>脸仓唯 发表于 2019-12-1 23:43</span><br>
<span>突然想到了，除了以此职业者外，其他毕业后坚持吹奏的都是吹得虽然不错但远达到“学生的最高水平”层级的。 ...</span><br>
<span>纯粹个人职业选择而已。</span><br>
<span>哪怕是职业的，其实在爬到顶尖之前也并不那么吃天赋的。如果伞哥哥从小学三年级开始，每天八个小时练下来，那进音大毫无问题。</span><br>
</p><p><b>s0534146: </b><br>
<span>大厨麦当牛 发表于 2019-12-1 22:22</span><br>
<span>但阿伞自己不这么想啊，她其实是个拉不下面子的人，所以接受不了被自己拉进吹奏部的霙，演奏水平却渐渐超 ...</span><br>
<span>希美一开始是这么评价霙的，那个孩子性格很冷淡，但是音乐却是热情奔放的，和现在完全不一样呢。（大体这个意思）</span><br>
<span>音乐里的热情，只要有一定音乐修养的人都是能感受出来的，能不能通过自己表现出来就是个人先天的才能和后天的锻炼了。你们是不是太小看希美了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI CLT-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>IDIDID: </b><br>
<span>进来第一页有一半人都是伞哥哥头像 就可以看出青鸟多毒</span><br>
</p><p><b>刀客特: </b><br>
<span>最后这个楼还是变成了伞楼的形状</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>原子光谱: </b><br>
<span>讲道理，蓝小鸟值8分，个人打分能到9.5.</span><br>
<span>少女间感情的描写，那种朦胧的懵懂，那种拘谨而热烈的感性，那种欲说还休的感觉，有没有“和羞走，倚门回首，却把青梅嗅。”的味道？</span><br>
<span>这不是拍给高中生看的动画，没有青春的“高扬感”，却有一种人到中年一事无成之后对现实的妥协与无奈，徒然留下自以为是的释然。</span><br>
<span>各种各样复杂的感情，掺杂在一起，却又丝缕分明，宛如一杯浓茶，入口皆苦，却不得不道一杯“好茶”。</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span>比如为什么霙一直很害怕伞哥哥突然消失，因为她是有前科的。但是伞哥哥不辞而别却又是为霙着想，结果反倒伤害了霙，这段青鸟也没有演</span><br>
<span>不辞而别,演了的</span><br>
</p><p><b>大厨麦当牛: </b><br>
<span>s0534146 发表于 2019-12-2 12:15</span><br>
<span>希美一开始是这么评价霙的，那个孩子性格很冷淡，但是音乐却是热情奔放的，和现在完全不一样呢。 ...</span><br>
<span>是啊，她只能听出来热情奔放，但这并不难，普通人也能听出来热情奔放的演奏还是机器人演奏的差别。她是听不出来霙是在对谁倾诉怎样的感情啊，否则她也不会第二季一开始主动去撞雷，也不会对黄前对霙的评价发出这种疑问。本质还是铁憨憨。</span><br>
<span>这期播出的高分少女里也能做个明显对比：大野根本不说话，但蠢熊就是能通过和她打游戏读懂她想表达的东西。进而进化到不用打游戏也能理解她想表达什么。</span><br>
</p><p><b>星野航: </b><br>
<span>就楼主所言信息量这个问题，前几天我有个朋友也问了同样的东西出来</span><br>
<span>实际我感觉存在这么几个差异</span><br>
<span>1. 首先你得把所有关于山田尚子的东西单独拿出来一份琢磨。她交代很多东西是不从故事本身去的，画面就是她的叙事。这是她从一大群实拍电影人那里得到的收获。你看她开头那段完全没有台词的演出，从mizore等人开始，到两个人进入音乐教室交待了前后多少东西。实际两个人的关系基调在这一段“上学路上“全说完了。留下的就是大把的疑问空间，需要观众来琢磨，为什么是这样的结果。</span><br>
<span>然后山田又想可能点的不透彻，好说，直接安排一段合奏练习，微妙的不和谐搭配等于二次提示观众这两个人彼此的关系并不正常。然后title一给，故事就开始了。这种手法如果你回看京吹第一季，会发现山田在久美子上学路上和之前准备阶段用了同样的招数，只不过青鸟的发挥空间更大更纯粹了。她的风格跟石原差别还是非常明显的。</span><br>
<span>2. 其次是，楼上有老哥说片子拍45分钟差不多了，从故事体量上来说，确实。但实际想来，这故事是快不得的。影片从开头到泳池回来那段一直在勾勒两个人的距离感。这跟山田选择的故事角度也有关系，她说她希望”两个人的问题由两个人来解决”，所以问题本身就要讲清楚，这是符合二者个性的一种推进方式。mizo是一个没办法直接表达出感情的人，而nozo是一个对这种事完全不敏感的人。所以影片里在用漫长的时间跟各种各样的事件来推动两个人对彼此的认知。包括但不限于：合奏练习失败，隔楼反射光，观察到新山问话，后辈的介入，泳池事件，以及到最后高坂的质询为止。这个过程是非常符合她们个性的，假如缩短了这段距离，反倒会让整个故事看起来有些奇怪。比如，如果nozomizo都能这么快察觉到对方的变化，那这件事很可能在高一就解决或者在TV时间节点的高二nozo回归就根治了。显然，这并不合适。</span><br>
<span>3.技术上说，山田是一个非常喜欢把故事讲慢而不是讲快的导演。她喜欢给故事做减法，给镜头语言跟表现手法做各种各样的加法来强化她要表达的内容。迄今为止她执导的动画电影里，kon剧场就聚焦在出国旅行这一件事上，玉子爱情故事也只是发生在一对青梅竹马之间时间间隔很短的一场告白，加之本片，都是小故事配合细腻描绘的模式来创作的。唯一故事内容丰富的声之形，也是在原作基础上竭尽可能去压缩故事了（大概省略了原作30%-40%的内容）。所以并不意外，楼主看山田片子的时候，是要给自己提个醒。</span><br>
</p><p><b>简单的幸福: </b><br>
<span>星野航 发表于 2019-12-2 21:53</span><br>
<span>就楼主所言信息量这个问题，前几天我有个朋友也问了同样的东西出来</span><br>
<span>实际我感觉存在这么几个差异</span><br>
<span>1. 首先你 ...</span><br>
<span>开头那段，我映像很深。</span><br>
<span>因为第一次看的时候，我声音是外放的而且开的音量不大，没注意到。第二次看的时候用的耳塞，背景的各种音效就非常清晰。当时就惊了，两人走路的节奏是错开的，不同步。</span><br>
<span>对比下结尾时的同样场景，这时两人走路的节奏就一致起来。</span><br>
</p><p><b>星野航: </b><br>
<span>简单的幸福 发表于 2019-12-2 16:06</span><br>
<span>开头那段，我映像很深。</span><br>
<span>因为第一次看的时候，我声音是外放的而且开的音量不大，没注意到。第二次看的时 ...</span><br>
<span>对的，最后的四步同调就是山田有意这么设计的</span><br>
<span>她的画面细节基本都在这里</span><br>
</p><p><b>米水: </b><br>
<span>利兹与青鸟，剧情前半段两人都觉得自己是利兹，认为是自己自私。霙在被迫接触更过的人之后，伞哥则是听到霙全力独奏后(人生本该丰富多彩，不应局限于吹奏），明白其实双方都在牵制彼此，此处解除双方的牵制，但也因此可能失去彼此。</span><br>
<span>所以才有最后一场情感戏让双方明白，即使不牵制彼此，依然能互为青鸟，互为利兹。此处达到完美，才是真正的join，是真物。之前看似融洽的关系，只是伪物，只是disjoin。</span><br>
<span>有人会觉得通话故事没意思。我认为童话故事是一个主线。故事本来就是讲童话故事，所以需要铺底，然后继续升华，到互为利兹，互为青鸟的高度。可以说童话故事的插入，不论是铺底主线，还是引导观众情感（障眼法，让观众陷入一个是利兹另一个是青鸟的误区）。友情，不是迁就。</span><br>
<span>仅从剧情处理来看，利兹与青鸟都是非常内敛同时内容丰富的。可以挑出来品味的点几乎遍布全篇。</span><br>
<span>让我最最激动的点，面相绝大多数宅男为主要消费者的市场，拍一群女孩子的故事里，讲到要去游泳了，仅用一张不怎么清晰的手机图把整个剧情给带过去了，这种对自身品质的绝对自信，还！有！谁！</span><br>
<span>我以前瞧不起京都，我不明不白他们那种奇怪的执着。但是看了青鸟我明白了，京都真的是在有限的条件下努力拼搏，大胆创新。画面，音乐，镜头，对话，剧本，人物，各种尝试。</span><br>
<span>当我刚看完利兹与青鸟，赞叹于京都的创新能力的时候，发生了京都火灾，真是。。。利兹与青鸟，是京都动画的执着，创新精神及实力的展现。有京都在，日本动画还能再战10年！</span><br>
<span>—— 来自 smartisan OS105, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>米水 发表于 2019-12-3 11:13</span><br>
<span>利兹与青鸟，剧情前半段两人都觉得自己是利兹，认为是自己自私。霙在被迫接触更过的人之后，伞哥则是听到霙 ...</span><br>
<span>泳装回跟这片基调不搭啊，而且京吹里已经演过泳装回了，个人感觉一般般，论服务宅男远不如高黄暧昧戏</span><br>
</p><p><b>星野航: </b><br>
<span>棒读 发表于 2019-12-3 03:44</span><br>
<span>泳装回跟这片基调不搭啊，而且京吹里已经演过泳装回了，个人感觉一般般，论服务宅男远不如高黄暧昧戏 ...</span><br>
<span>所以暧昧戏也不多，蛮共台词3句，一段演出，点到为止</span><br>
<span>整个片子看不出什么服务味，山田本身拍片子也极少有这些服务味的商业元素，跟石原老贼可不一样</span><br>
</p><p><b>magicyang1991: </b><br>
<span>蓝小鸟写的是“我的才能和家境不足以支持我的梦想怎么办”和“我喜欢的人要离开我了怎么办”，我觉得这是青春期的人经常要面临的两种纠结，比什么朋友要争solo前辈要退出社团这种事有代表性的多</span><br>
</p><p><b>狗剩大魔王: </b><br>
<span> 本帖最后由 狗剩大魔王 于 2019-12-14 22:11 编辑 </span><br>
<span>前两天补了京吹2部，又把青鸟重看了一遍。</span><br>
<span>今天起床后发现没有吹奏部看了，感觉好空虚，今天一天，什么都没干，心里像缺了一块，这就是你们说的戒断反应吧</span><br>
<span>着青春味看得我比17年追jb的时候还难受，哎好空虚好想看誓言的终章</span><br>
</p><p><b>未来起航: </b><br>
<span>星野航 发表于 2019-12-02 21:53:59</span><br>
<span>就楼主所言信息量这个问题，前几天我有个朋友也问了同样的东西出来</span><br>
<span>实际我感觉存在这么几个差异</span><br>
<span>1. 首先你 ...话说开头那段，比起她们二人的关系云云，更明显的其实是观众那种偷窥感</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>noobtizi: </b><br>
<span>俺作为圣母厨，有点get不到青鸟的点但京吹就不会</span><br>
</p><p><b>wuliaozheX: </b><br>
<span>不知道是第多少次青鸟</span><br>
<span>伞哥哥那股英气，真的太让人感动了</span><br>
<span>香织说过“我吹的不好，只是喜欢”</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HLK-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>三葉Mitsuha: </b><br>
<span>wuliaozheX 发表于 2019-12-14 23:55</span><br>
<span> 不知道是第多少次青鸟 伞哥哥那股英气，真的太让人感动了 香织说过“我吹的不好，只是喜欢” ...</span><br>
<span>看私信吧～</span><br>
</p><p><b>海洋队手下mayo: </b><br>
<span>楼主的观点上面有老哥回复了比较赞同，这个故事确实快不得 也没什么累赘的内容。就不多说了</span><br>
<span>单纯从这部电影来说想为楼上提到的绘本部分说几句</span><br>
<span>先说一下我是先看的青鸟再看的京吹，所以对角色们都是不认识。</span><br>
<span>绘本部分首先从剧情上说是推动故事的线索，它本身是主角们要演奏的曲目所以她想去理解。比起单纯地思考曲子，视觉化为绘本故事来当线索显然更有趣味性。</span><br>
<span>然后上面说这片文艺吧 它是有点，因为其中的感情变化相对来说比较微妙。毕竟单这部电影看来两个主角都是有事憋心里的类型。不过我觉得有了绘本这个线索 这部电影中的感情变化更易理解了。</span><br>
<span>比如说最明显的两人代入角色的变化吧，如果没有绘本这个部分 ，主角们要认识到“咱俩一个能飞高了一个就是凡人吧”可能就得变成非常直白伤人的一句话了。大剌剌地说出来跟两位主角的性格都不符合，而以“对一个故事的理解发生改变”来具体化角色的心路历程 我觉得是有助于观众理解的。</span><br>
<span>所以我认为绘本部分是本片重要的骨架 当然不是为了凑时间放的</span><br>
<span>（（（（甚至可以当一个文学作品阅读理解启蒙教育片）</span><br>
<span>当然，我以上理解可能是因为先看的电影后看的京吹，对角色的理解都是基于电影本身的。如果我先看京吹的话也许也和本帖其他朋友那样想了不论是表现手法 叙事风格，画风都差的太大，甚至角色性格好像都略微有不同，一时间转不过来。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>星野航: </b><br>
<span>未来起航 发表于 2019-12-14 14:48</span><br>
<span>话说开头那段，比起她们二人的关系云云，更明显的其实是观众那种偷窥感</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1 ...</span><br>
<span>长焦镜头+箱庭感，想不偷窥也难嘛</span><br>
<span>偷窥不就是为了看这俩姑娘到底啥阶段嘛</span><br>
</p><p><b>白木あえか: </b><br>
<span> 本帖最后由 白木あえか 于 2020-1-13 11:52 编辑 </span><br>
<span>棒读 发表于 2019-12-1 13:51</span><br>
<span>为什么你们觉得伞哥哥的长笛水平是很大的问题？霙又不是因为她吹笛子吹得好才看上她的，霙喜欢她的原因应该 ...</span><br>
<span>并不是观众在意希美的演奏水平，而是她自己过分在乎。</span><br>
<span>霙在意的是希美对她在情感上的肯定，所以她在告白时说出的是「喜欢希美的头发，喜欢希美的脚步，喜欢希美的一切」，霙渴望得到的回应是一句简单的我喜欢你；但希美希望得到肯定自己的才能，在不断的自虐发言后直接挑明「我喜欢霙的双簧管」，希美渴望得到的回应是我喜欢你的长笛。</span><br>
<span>希美希望得到他人的认可，以及牢固的安全感。她得到的赞美往往太过虚无缥缈了，只有演奏水平这种有明确标准、看起来有努力就会有收获的东西才会让她安心。而被自己领入吹奏部的霙在吹奏上超越自己，击溃了她看似牢固的心理支柱，因此她才不愿放飞青鸟，这是对她长久以来自我认知、自我努力的彻底否定。我丝毫不质疑希美对长笛的热爱，但她坚持吹奏显然也掺杂了一些其他目的。</span><br>
<span>说句题外话，这也是为什么希美初入吹奏部时会以极为激进的手段反抗三年级前辈，她无法忍受吹奏这一衡量人生价值的重要标杆被他人如此看低，无法忍受自己的努力无法通过吹奏比赛的结果体现出来。影片中，霙的志愿调查书被影子锁住，随后出现的是逃生通道的近景特写。不过，志愿调查书空白的还有希美。</span><br>
<span>之前在专楼里也提到过，霙需要调和的是她与社会的关系，希美需要调和的是她与自身的关系。相对来说霙要解决的问题更容易，影片结尾处二人走出校园这一箱庭（鸟笼）时，霙已经先于希美踏出了第一步，原作中作者也借优子之口道出「霙一定会见识到自己不曾知道的世界。其实就算优子不推，霙也会继续往前走」。而希美要走出这一心结会更难。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1871309[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>重温京吹本传和《利兹与青鸟》一点感想[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1871309-1-1.html</link>
      <description>重温京吹本传和《利兹与青鸟》一点感想&#13;
 本帖最后由 棒读 于 2019-12-1 09:38 编辑 

最近趁着B站重新上了京吹系统性地重温了一遍京吹，包括京吹TV、剧场版和《利兹与青鸟》。我看了一下BGM的评分，京吹两季TV都是8.1，而《利兹与青鸟》是8.4，青鸟的评价比本传还要高。
&#13;
虽然感觉青鸟从风格到人设都和京吹有很大区别，但又不能完全当作独立的作品来看待。感觉青鸟是默认观众已经看过京吹2季TV的，剧情上是承接京吹第二季的结尾，登场人物、背景设定等等也都不交代了，甚至这部只讲伞木希美和铠冢霙的剧场版，这两人之前TV演过的剧情（南中最后的演出、伞哥哥退部、霙为了保持与伞哥哥的“联系”而独自坚持双簧管、伞哥哥回归等等）也跳过了。我倒是挺奇怪有不少评论说没看过京吹只看了青鸟还给了个高分的，感觉只看青鸟是无法完全理解这两人的纠葛的，比如为什么霙一直很害怕伞哥哥突然消失，因为她是有前科的。但是伞哥哥不辞而别却又是为霙着想，结果反倒伤害了霙，这段青鸟也没有演，其实这两人一直在为对方考虑，但沟通不畅从结果上又常常导致误解，反倒使对方陷入了纠结和压抑之中，青鸟的剧情某种意义上跟京吹第二季伞哥哥回归那段剧情是一脉相承的。青鸟全篇这种压抑的感情和纠结感，某种意义上是伞木希美和铠冢霙这两人特有的性格导致的，换成黄前久美子和高坂丽奈绝壁演不出这么纠结的剧情，这两人肯定会选择直球摊牌，甚至连是否要放飞青鸟的纠结可能都不会有。
&#13;
回到青鸟的剧情上，青鸟的剧情相比京吹实际上是很简单的，就是伞木希美和铠冢霙两人之间的关系，以及如何面对未来的问题。简单的剧情其实既好拍（不需要像京吹那样渲染这么多登场人物和错综复杂的关系），又难拍（如何撑足一个半小时的时长）。京吹由于有大量的登场人物，始终保持着非常大的信息量，随着剧情不断地展开，每一集都有新的冲突和爆点，让人很容易地不断看下去。而青鸟正相反，由于剧情单薄，更多地是依靠“表现手法”而不是“剧情”来吸引观众。山田尚子也算是尽力了，事实上青鸟的表现手法确实撑住了整部片，但这种方式毕竟还是有极限的，之前的铺垫太长，让人很难完全保持注意力，看评论还有看睡的，也不奇怪了。我一直在想，既然时长上有这么多富余，何不把伞哥哥和铠冢霙之前的纠葛也做进去，这样整部剧场版就可以脱离京吹单独拿出来看了，难道还是在顾忌与TV版的重复？另外，虽然说压抑越久爆发越大，但青鸟在铺垫阶段压抑了这么久之后，最后的爆发似乎又差口气。其实我还是比较喜欢TV版的人物冲突的感觉，当然这个可能跟监督风格有关，山田尚子还是偏含蓄的，要从戏剧性角度来说，京吹显然更胜一筹。
&#13;
总体来说，京吹我可以给9分，青鸟应该是8分吧。京吹看完让人明显感受到了青春的“高扬感”，有一种积极向上的感觉。而青鸟看完，感觉都快抑郁了。感觉按这种风格拍一部还行，要是山田尚子一直按这种风格走的话真的有点吃不消，全篇过于纠结和压抑了。其实想想也没多大事，明明是两情相悦，说开了也就好了，何况就算伞哥哥不去音大，对两人的感情也不会有多大影响啊。要是高黄组的话完全不需要纠结这些吧。
&#13;
一点个人的看法，欢迎讨论。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>棒读: </b><br>
<span>重温京吹本传和《利兹与青鸟》一点感想</span><br>
<span> 本帖最后由 棒读 于 2019-12-1 09:38 编辑 </span><br>
<span>最近趁着B站重新上了京吹系统性地重温了一遍京吹，包括京吹TV、剧场版和《利兹与青鸟》。我看了一下BGM的评分，京吹两季TV都是8.1，而《利兹与青鸟》是8.4，青鸟的评价比本传还要高。</span><br>
<span>虽然感觉青鸟从风格到人设都和京吹有很大区别，但又不能完全当作独立的作品来看待。感觉青鸟是默认观众已经看过京吹2季TV的，剧情上是承接京吹第二季的结尾，登场人物、背景设定等等也都不交代了，甚至这部只讲伞木希美和铠冢霙的剧场版，这两人之前TV演过的剧情（南中最后的演出、伞哥哥退部、霙为了保持与伞哥哥的“联系”而独自坚持双簧管、伞哥哥回归等等）也跳过了。我倒是挺奇怪有不少评论说没看过京吹只看了青鸟还给了个高分的，感觉只看青鸟是无法完全理解这两人的纠葛的，比如为什么霙一直很害怕伞哥哥突然消失，因为她是有前科的。但是伞哥哥不辞而别却又是为霙着想，结果反倒伤害了霙，这段青鸟也没有演，其实这两人一直在为对方考虑，但沟通不畅从结果上又常常导致误解，反倒使对方陷入了纠结和压抑之中，青鸟的剧情某种意义上跟京吹第二季伞哥哥回归那段剧情是一脉相承的。青鸟全篇这种压抑的感情和纠结感，某种意义上是伞木希美和铠冢霙这两人特有的性格导致的，换成黄前久美子和高坂丽奈绝壁演不出这么纠结的剧情，这两人肯定会选择直球摊牌，甚至连是否要放飞青鸟的纠结可能都不会有。</span><br>
<span>回到青鸟的剧情上，青鸟的剧情相比京吹实际上是很简单的，就是伞木希美和铠冢霙两人之间的关系，以及如何面对未来的问题。简单的剧情其实既好拍（不需要像京吹那样渲染这么多登场人物和错综复杂的关系），又难拍（如何撑足一个半小时的时长）。京吹由于有大量的登场人物，始终保持着非常大的信息量，随着剧情不断地展开，每一集都有新的冲突和爆点，让人很容易地不断看下去。而青鸟正相反，由于剧情单薄，更多地是依靠“表现手法”而不是“剧情”来吸引观众。山田尚子也算是尽力了，事实上青鸟的表现手法确实撑住了整部片，但这种方式毕竟还是有极限的，之前的铺垫太长，让人很难完全保持注意力，看评论还有看睡的，也不奇怪了。我一直在想，既然时长上有这么多富余，何不把伞哥哥和铠冢霙之前的纠葛也做进去，这样整部剧场版就可以脱离京吹单独拿出来看了，难道还是在顾忌与TV版的重复？另外，虽然说压抑越久爆发越大，但青鸟在铺垫阶段压抑了这么久之后，最后的爆发似乎又差口气。其实我还是比较喜欢TV版的人物冲突的感觉，当然这个可能跟监督风格有关，山田尚子还是偏含蓄的，要从戏剧性角度来说，京吹显然更胜一筹。</span><br>
<span>总体来说，京吹我可以给9分，青鸟应该是8分吧。京吹看完让人明显感受到了青春的“高扬感”，有一种积极向上的感觉。而青鸟看完，感觉都快抑郁了。感觉按这种风格拍一部还行，要是山田尚子一直按这种风格走的话真的有点吃不消，全篇过于纠结和压抑了。其实想想也没多大事，明明是两情相悦，说开了也就好了，何况就算伞哥哥不去音大，对两人的感情也不会有多大影响啊。要是高黄组的话完全不需要纠结这些吧。</span><br>
<span>一点个人的看法，欢迎讨论。</span><br>
</p><p><b>JustW: </b><br>
<span>京吹会感染我、打动我、鼓舞我，青鸟则是让我中毒。</span><br>
</p><p><b>Archlich: </b><br>
<span> 本帖最后由 Archlich 于 2019-12-1 11:30 编辑 </span><br>
<span>首先这俩就不是一个类型的作品。青鸟演的是持续变化的人际关系，没有明确的起点和终点。而京吹虽然也有“人际关系”，但基本是体育系作品的套路，有需要克服的障碍和最终可以抵达的胜利。说到底，青鸟里演的是更模糊的，求不到的东西，而京吹是可以求到的，就相对容易理解一点。</span><br>
<span>其次我相信角色之间关系的蕴含的势能是无限的。“新的出场人物”、“爆点”云云，里面“信息量”并不一定会比释放这个势能的过程中演绎出的千变万化来的大，只不过在场面上比后者直观罢了。</span><br>
<span>京吹在角色关系的设计上有很多扭曲的地方，大都大笔一挥带过了，留下了继续深挖的空间。比如我看香织就可以多挖一下。她对明日香的崇拜里总归会有阴霾的，最后又把完全没有把自己放在眼里的人追到手。具体是如何呢？总不能一直维持那种不对等的关系吧。</span><br>
</p><p><b>西岚不是花: </b><br>
<span>我看完觉得青鸟是一部剧情服务表现手法的片子，我甚至有种念头，从一开始就不是为了故事本身才朝这个方向制作的。</span><br>
<span>我觉得它又让我回想起很多动画的可能性</span><br>
</p><p><b>ゴロー: </b><br>
<span>之前拉片子，发现青鸟一个场景的情绪起伏有七八处，这信息量可一点也不小。表现手法服务的是细微的感情变化。</span><br>
</p><p><b>wuliaozheX: </b><br>
<span> 本帖最后由 wuliaozheX 于 2019-12-1 11:06 编辑 </span><br>
<span>京吹的核心是吹奏，是吹得更好成为特别的人</span><br>
<span>青鸟不是，至少对其中一位不是，更多的是人际交往和前路发展，选择与放弃，所以不能像本传那样吹就完事了</span><br>
<span>感觉就好比少年向漫画与青年向漫画。明日香和香织，葵的退部前后，黄主席与明日香，黄主席她姐的前后，随便揪出来也够撑起一个剧场版的长度，但是观感肯定和本篇不同。</span><br>
<span>归根结底，本篇是从久美子视角展开，吹部有优秀的指导老师，有关心自己的学姐，有知心的朋友们，以后还有贴心的后辈，很多消极或者不那么昂扬的情绪就没有展开。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HLK-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>未来起航: </b><br>
<span>我还是建议在动用冗余脑容量之前先刺激下荷尔蒙分泌……</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>香辣鸡腿饭套餐: </b><br>
<span>小肥宅的情感是说开了就好了，但伞木希美这边的心思怎么说？她那些心情只能自己强行消化掉啊。</span><br>
<span>希美和久美子最大的差别不在于她们个人，一是天时前者当年遇到了最坏的吹奏部而后者遇到的是最好的；二是作者设定了希美的长笛水准就卡在了“普通人的顶级”而久美子那边可以不停升级，三年级久美子“一遍又一遍”和被“你不配当部长”的时候一样也很胃疼。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>skives: </b><br>
<span>京吹是良药 青鸟是剧毒</span><br>
</p><p><b>JustW: </b><br>
<span>青鸟的问题说开也不能彻底解决，而且两个人不可能说开这一点也是问题的一部分。把问题说开，彼此的差距也无法被填平。</span><br>
</p><p><b>兮嘉: </b><br>
<span>这点比较理解楼主，对我来说两部作品类型不同，后者也因为篇幅限制专注点不同。</span><br>
<span>但也就仅此为止了，一开始接受了前者主题后就不会太对那种扭扭捏捏的情感纠葛感冒。</span><br>
<span>加上风格人设，只能说被捧得太高了而已。于本篇来说是锦上添花，而不是青出于蓝。</span><br>
</p><p><b>三葉Mitsuha: </b><br>
<span>如果你是带着已经观看过前作的心情去看，确实有可能接受不了。我自己就是先看青鸟再看tv的，你说的跳过的剧情其实电影里也都提到了，不过也仅限提到即可，分太多篇幅去讲这部分的内容那才是真的没必要。</span><br>
<span>从现实里希美不去音乐学院确实不影响感情，但她当时是拉不下面子，她是把英作为竞争对手看待的。</span><br>
<span>另外我很赞同在别处看到的一个说法，青鸟和tv差距大到这对cp在两部作品里都不像是同一个人，以至于我目前重温第二季的时候，都是跳过2至4集的……故事表现得矫情看得我太尬了</span><br>
</p><p><b>路人甲乙丙: </b><br>
<span>通常这种文艺范的东西评分都会高</span><br>
<span>毕竟喷就是你看不懂</span><br>
</p><p><b>香辣鸡腿饭套餐: </b><br>
<span>三葉Mitsuha 发表于 2019-12-1 12:01</span><br>
<span>如果你是带着已经观看过前作的心情去看，确实有可能接受不了。我自己就是先看青鸟再看tv的，你说的跳过的剧 ...</span><br>
<span>区别不大吧，tv里的伞木希美就已经清楚问题的实质了但又不想承认，她本人说的话和镜头语言暗示之间的矛盾很好的表现了这一点。</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>西岚不是花 发表于 2019-12-1 10:48</span><br>
<span>我看完觉得青鸟是一部剧情服务表现手法的片子，我甚至有种念头，从一开始就不是为了故事本身才朝这个方向制 ...</span><br>
<span>青鸟感觉有不少实验动画的感觉</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span> 本帖最后由 acejoe 于 2019-12-1 12:56 编辑 </span><br>
<span>剧场版90分钟实在是太长了，《利兹与青鸟》这种故事实际上45多分钟就能做的很好了，岩井俊二的《烟花》原版也就49分钟。</span><br>
<span>里面的童话是完整的故事去做的，而不是用MV式的片段或者插画风格的演出、还有慢节奏的“剪辑”，我觉得也是为了填满剧场版时长做的妥协，导致看起来有些地方演出过于冗长了。</span><br>
<span>类似的作品起码主角还有另一条线，或者以伞木视角也有条完整的故事线才有足够的内容；这个童话故事如果作为一种类比的手法还行，但是作为表面的故事线太单薄了，撑不起来。</span><br>
<span>另外，有些介于实拍和动画之间的演出，在这种弱化光影的画风下弱化了青春感，反而有种别样的超现实的梦幻感，告诉你这也是童话而不是现实。</span><br>
</p><p><b>失业十年: </b><br>
<span>怎么说呢，TV还是比较老套的励志片，总结起来就是我想要，所以我得到</span><br>
<span>青鸟有那种青春的醍醐味，扭捏纠缠弄不清</span><br>
<span>当然你京两边拍得很好就是了</span><br>
<span>会喜欢哪边其实更看观众的情绪</span><br>
<span>个人来说相比于TV，我更喜欢青鸟</span><br>
</p><p><b>ghsakv: </b><br>
<span>不少河豚是跳过tv直接去看的蓝小鸟</span><br>
</p><p><b>Sorastlos: </b><br>
<span>看tv我在看动画，看青鸟我在做梦</span><br>
<span>—— 来自 Realme RMX1901, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>yoboc: </b><br>
<span>青鸟确实有一种感觉，会让你不自主的去完善这俩女孩子背后的故事联系，就算是看了第二季的动画，我也不知道这两人在之后的时间里发生过什么，依旧需要脑补，路人和粉丝的起点在脑补的过程中其实大概持平了。</span><br>
<span>至于说tv和青鸟的人物差异，其实我感觉并没有那么大，霙自始至终眼光放在希美上，从逃避到慢慢接受；希美从不想干扰霙到理解她的感情也到接受，两个人物无非是从情感变化上发生了改变，性格上实际没有什么差异。</span><br>
</p><p><b>十点半: </b><br>
<span>我看了利兹与青鸟后第一时间是去查这类电影有没有资格入选奥斯卡</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro Premium Edition, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>前途飘飘: </b><br>
<span>青鸟的实验意味确实更重，山田尚子说“只是截取两个人生活中的一段时间从第三者角度偷窥”我觉得是完全做出来了。</span><br>
<span>结局的爆发力我跟楼主的感觉不同，演奏过程感染力很强，我跟伞木感同身受“你怎么这么强我怎么能比得上”，最后在生物实验室的对峙当伞木说出自虐的话我紧张得手心都在出汗。如果再做得外放一些我觉得也许是“没内味儿了”。</span><br>
<span>要说不满，我觉得绘本内容有些赘余了，每次重温都忍不住想跳过去，而伞木铠冢的戏再让我看多少都没问题。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>JustW: </b><br>
<span>ghsakv 发表于 2019-12-1 13:06</span><br>
<span>不少河豚是跳过tv直接去看的蓝小鸟</span><br>
<span>因为tv当年被很多冲着百合来看的拉进黑名单了…</span><br>
</p><p><b>大厨麦当牛: </b><br>
<span>利兹与青鸟的美不像京吹本篇那样简单易懂，真的需要反复体会，但get到就会欲罢不能，不然专楼里的伞伞人就不会大量增殖了</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>为什么你们觉得伞哥哥的长笛水平是很大的问题？霙又不是因为她吹笛子吹得好才看上她的，霙喜欢她的原因应该跟长笛没什么关系吧。何况人生又不是只有一条路，整个吹奏部最后能真的上音大成为专业演奏家的本就是凤毛麟角，绝大多数人也是选择了考大学的路，就连万能的明日香都是如此，伞哥哥最后自己想明白了去复习考大学不也挺好吗……</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>JustW 发表于 2019-12-1 13:43</span><br>
<span>因为tv当年被很多冲着百合来看的拉进黑名单了…</span><br>
<span>高黄组是灵魂之友啊，已经超越了凡人的恋爱层面了</span><br>
</p><p><b>ghsakv: </b><br>
<span>棒读 发表于 2019-12-1 13:53</span><br>
<span>高黄组是灵魂之友啊，已经超越了凡人的恋爱层面了</span><br>
<span>这说法像极了当年党争失败的哈赫党</span><br>
</p><p><b>扶扶老奶奶: </b><br>
<span>京吹本篇其实就是对人的欲望的剖析，一个贯穿全篇的主题就是“为什么而演奏”，青鸟则是在这个基础上更进一步，焦点从群像转移到两个人身上，把人物不同层次的欲望如抽丝剥茧一般提取出来。</span><br>
</p><p><b>失业十年: </b><br>
<span>棒读 发表于 2019-12-1 13:53</span><br>
<span>高黄组是灵魂之友啊，已经超越了凡人的恋爱层面了</span><br>
<span>来，跟我一起念：“部长失格”“一遍又一遍”</span><br>
</p><p><b>注册一个: </b><br>
<span>本篇10分，青鸟5分。</span><br>
<span>支离破碎的叙事就不说了，拉稀节奏还硬穿插童话。动不动一个“细节”一个“意象”甩到观众脸上，摆明告诉你“我这段是讲这个看清楚了嗷”，当我傻逼？</span><br>
<span>令人作呕</span><br>
</p><p><b>SaltyGhoti: </b><br>
<span>感觉青鸟之后，伞哥哥的头像就像雨后春笋一样多起来了…</span><br>
<span>我个人觉得青鸟再短一些会更好，京吹我重温的时候是会整体刷的，青鸟一般就看看最后了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>香辣鸡腿饭套餐: </b><br>
<span> 本帖最后由 香辣鸡腿饭套餐 于 2019-12-1 14:52 编辑 </span><br>
<span>棒读 发表于 2019-12-1 13:51</span><br>
<span>为什么你们觉得伞哥哥的长笛水平是很大的问题？霙又不是因为她吹笛子吹得好才看上她的，霙喜欢她的原因应该 ...</span><br>
<span>“我不要你觉得，我要我觉得”</span><br>
<span>伞哥哥自己是把长笛看得最重要的，这就是最重要的问题。</span><br>
</p><p><b>yone0000: </b><br>
<span>电影算是把原作里剧情完善了，还把原本的工具人伞哥哥刻画完整了</span><br>
</p><p><b>南门二: </b><br>
<span>青鸟的童话部分删掉比较好，太直白而且太无趣了。多来点上下学放射光这种片断。更暧昧更隐晦一点会让伞病毒传播的更广。伞霙的脸一人一半和爱的决断最后的镜头之类的都用力过猛</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>南门二 发表于 2019-12-1 18:07</span><br>
<span>青鸟的童话部分删掉比较好，太直白而且太无趣了。多来点上下学放射光这种片断。更暧昧更隐晦一点会让伞病毒 ...</span><br>
<span>童话摆明了凑时长的呀，这片明显时长太长，内容又不够</span><br>
</p><p><b>大厨麦当牛: </b><br>
<span>童话其实挺不错的，属于监督自由发挥的空间，原作者都没想到原作里寥寥几笔的内容能做成这样，而且不同阶段的童话的bgm对应利兹与青鸟演奏曲的四个乐章的前三个，也可以从校园单调的色彩中暂时解放，欣赏另一种画风和色彩，当然文艺片爱好者嫌太直白，但普通观众里即使这样还表示难懂，这个因人而异。</span><br>
</p><p><b>masshiroo: </b><br>
<span>我恨不得，绘本情节全砍了变成伞霙戏...</span><br>
<span>生物准备室多来点，长笛反光多来点，开头脚步声多来点</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>nejiang: </b><br>
<span>青鸟评价高简单来说是物以稀为贵，同样是表现春之美，TV的观影体验能够找到一些类似的片，而青鸟的观影体验是独一份。具体来说，是因为青鸟选择对更小范围的内容做更深层次的表现，而最后展现出的深度不是能够简单达到的</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>香辣鸡腿饭套餐 发表于 2019-12-1 14:51</span><br>
<span>“我不要你觉得，我要我觉得”</span><br>
<span>伞哥哥自己是把长笛看得最重要的，这就是最重要的问题。 ...</span><br>
<span>伞哥哥最后不是想开了放弃去音大改努力学习了吗</span><br>
</p><p><b>香辣鸡腿饭套餐: </b><br>
<span>棒读 发表于 2019-12-1 19:50</span><br>
<span>伞哥哥最后不是想开了放弃去音大改努力学习了吗</span><br>
<span>与其说是想开，不如说是不得不接受现实</span><br>
</p><p><b>墨涟华: </b><br>
<span>棒读 发表于 2019-12-1 19:50</span><br>
<span>伞哥哥最后不是想开了放弃去音大改努力学习了吗</span><br>
<span>“利兹是抱着什么样的心态放走了自己最爱的青鸟呢？”</span><br>
<span>“为什么青鸟要离开利兹呢？”</span><br>
<span>“伞哥哥最后不是想开了放弃去音大改努力学习了吗？”</span><br>
<span>因为</span><br>
<span>“我没有才能”——伞木希美</span><br>
<span>那个曾经追随自己的人，已经飞到自己无法触及的天空。</span><br>
<span>而自己只能抬望她映下的背影。</span><br>
<span>缺少了青春的高扬感，换成了青春尾声的“抬望感”</span><br>
<span>这就是伞哥哥招人迫xi害huan的地方啊</span><br>
</p><p><b>未来起航: </b><br>
<span>nejiang 发表于 2019-12-01 19:35:10</span><br>
<span>青鸟评价高简单来说是物以稀为贵，同样是表现春之美，TV的观影体验能够找到一些类似的片，而青鸟的观影体验 ...说粗糙些，这不就羽海野拉长到剧场版的味道么……</span><br>
<span>于我而言，比起tv的微妙混沌感倒是青鸟来得更熟悉亲切</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>墨涟华 发表于 2019-12-1 20:52</span><br>
<span>“利兹是抱着什么样的心态放走了自己最爱的青鸟呢？”</span><br>
<span>“为什么青鸟要离开利兹呢？”</span><br>
<span>“伞哥哥最后不是想 ...</span><br>
<span>伞哥哥的能力显然不在吹奏上啊，她社交能力不得吊打霙十条街，两个人互补挺好的</span><br>
</p><p><b>简单的幸福: </b><br>
<span>棒读 发表于 2019-12-1 19:50</span><br>
<span>伞哥哥最后不是想开了放弃去音大改努力学习了吗</span><br>
<span>建议下个千夏字幕组的录音台本注释版，嫌长可以只看最后拥抱那段。</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>简单的幸福 发表于 2019-12-1 21:19</span><br>
<span>建议下个千夏字幕组的录音台本注释版，嫌长可以只看最后拥抱那段。</span><br>
<span>搜不到啊，只能找到普通版的</span><br>
</p><p><b>简单的幸福: </b><br>
<span>棒读 发表于 2019-12-1 21:26</span><br>
<span>搜不到啊，只能找到普通版的</span><br>
<span>https://mikanani.me/Home/Episode/7c6281bf49f35223ea145b6ada006466c24cce89</span><br>
<span>【千夏字幕组】【莉兹与青鸟_Liz and the Blue Bird】[剧场版][简繁内嵌][录音台本注释版] </span><br>
<span>我半个月前又重新下载过一遍，种子里有繁体版字幕和简体版字幕，可以只选一个下载。</span><br>
</p><p><b>JustW: </b><br>
<span>棒读 发表于 2019-12-1 19:50</span><br>
<span>伞哥哥最后不是想开了放弃去音大改努力学习了吗</span><br>
<span>伞哥哥这个人物数一数二的复杂（不信你看专楼里一堆堆地伞哥哥头像），她的感情很少靠台词表现，却可以靠肢体动作和微表情来表现。伞哥哥为什么报音大，为什么又放弃了，其实琢磨起来还蛮有意思的（指迫害伞哥哥）。</span><br>
</p><p><b>wuliaozheX: </b><br>
<span>棒读 发表于 2019-12-1 21:11</span><br>
<span>伞哥哥的能力显然不在吹奏上啊，她社交能力不得吊打霙十条街，两个人互补挺好的 ...</span><br>
<span>喜欢什么</span><br>
<span>擅长什么</span><br>
<span>做什么</span><br>
<span>要是每个人这三样都是重合的就好了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HLK-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>wuliaozheX 发表于 2019-12-1 21:50</span><br>
<span>喜欢什么</span><br>
<span>擅长什么</span><br>
<span>做什么</span><br>
<span>其实就京吹来说所有人都是喜欢吹奏的，但大多数最后都去考大学了吧，某种意义上这才是真实啊</span><br>
</p><p><b>Archlich: </b><br>
<span> 本帖最后由 Archlich 于 2019-12-1 22:28 编辑 </span><br>
<span>棒读 发表于 2019-12-1 21:11</span><br>
<span>伞哥哥的能力显然不在吹奏上啊，她社交能力不得吊打霙十条街，两个人互补挺好的 ...</span><br>
<span>你想要的和你有的并不一致，可谓古来人类的悲剧之一。</span><br>
<span>就好像一个高帅富看似拥有了一切，却一心苦苦追求一个并不喜欢自己的姑娘，为此连生活都能荒废。旁人看来固然不可思议，其中的痛苦只有细细剖出来才能理解。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1871309[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
