<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>为什么《银河英雄传说》在欧美宅圈地位这么高？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>为什么《银河英雄传说》在欧美宅圈地位这么高？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:29:27 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>为什么《银河英雄传说》在欧美宅圈地位这么高？[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1832553-1-1.html</link>
      <description>为什么《银河英雄传说》在欧美宅圈地位这么高？&#13;
刚刚看了欧美蕾丝Gigguk的**经典动画的消逝，在视频结尾gigguk说他做这个视频的原因之一是他刚刚补完了《银河英雄传说》（1988年版），在视频里他这样评价这部作品：
&#13;
it wasn't undertaken that was as intimidating as the reputation that preceded it 
&#13;
立在它之前的名声可谓和它一样生畏 
&#13;
one of the greatest stories to have been hold，in the history of anime 
&#13;
在动画悠久的历史上最伟大的故事之一 
&#13;
a tale so grand no other anime even comes close to the scale ，depth and density of the saga told here 
&#13;
一个宏大到没有任何其他动画能在深度和质量上与之相比的故事 
&#13;
a production that took almost ten years to complete，contained in a whopping 110episodes for a one-of-a-kind experience 
&#13;
一个花费十年，有着整整一百一十集的独一无二体验的产物 
&#13;
you cont find anywhere else in the medium 
&#13;
在动画史上你不可能再找到第二个
&#13;
虽然都说gigguk是欧美蕾丝，但我觉得至少视频水平和质量上都比蕾丝高上那么一点，他的看法应该是能一定程度的代表欧美宅圈的。
&#13;
关于《银河英雄传说》系列，我只看过田中芳树的原著小说，坦白说杨威利至今仍是我最喜欢的虚构角色之一。但对于动画的质量，历史地位和影响我并不了解。但明显可以感觉到国内和欧美圈子里对这部作品有明显不同的态度，从gigguk那么多期视频里可以明显的感受到《银河英雄传说》在欧美宅圈的地位似乎是毋庸置疑的？我很好奇，这种差异是什么造成的？难道是因为国人对三国演义那一套太过熟悉所以见怪不怪？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>半驼废: </b><br>
<span>亚瑟邓特 发表于 2019-5-22 12:48</span><br>
<span>电脑不能合成吗</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
<span>那帮你合成的那个人/公司就有录音版权。当然你会说动画公司自己合不就好了。</span><br>
<span>行啊，你找人合不还是要给钱。</span><br>
</p><p><b>lxiang: </b><br>
<span>100多集OVA 那么多声优实力演出啊</span><br>
<span>老银英起码看过3遍了。新的反而没啥兴趣看着</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>奎爷他爹 发表于 2019-5-22 12:29</span><br>
<span>向往民*主政治的领导人死后，他的妻儿未经任何民*主程序便继承了他的地位；自始至终高谈强者独*裁的人最后 ...</span><br>
<span>那么你对亚尔斯兰的结局又是什么看法呢</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2019-5-22 11:56</span><br>
<span>你所谓的个人崇拜不多见，我就比较诧异，经过慈父、玉米和勋章3轮刷下来会不多？只是翻译为他国文字的得 ...</span><br>
<span>这个我就不得而知。说实话，我个人的阅读量远远无法达到可以对俄国文学这个总体下什么论断的程度。只能说我所接触到的那些著名的大众的作者里没找到这方面的内容。当然我看的多数也是苏联前或苏联前期的作品。</span><br>
<span>而我想以俄国文学来考虑，托、陀等人的代表能力还是比较强的。也许在后来政治化倾向的文学作品风行一时，但就像我国左翼解放文学一样，这些作品的生命力有限，那么也不必给他们太高的重视。</span><br>
</p><p><b>jhjy217: </b><br>
<span>我小学看的银英，我那时候看到第四本的时候，我爸随便拿了第一本开始翻，然后就变成我看一本我爸看一本……</span><br>
<span>然后现在二十年过去了，我爸至今还记得那个主角喜欢喝红茶</span><br>
</p><p><b>秋初: </b><br>
<span>银英粉给讲讲，银英和亚尔斯兰战记差距有多大？</span><br>
<span>只看过后者小说，印象里空有史诗背景，格局很小，剧情也不怎么合理，就没去看银英</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>mendel: </b><br>
<span>秋初 发表于 2019-5-22 21:20</span><br>
<span>银英粉给讲讲，银英和亚尔斯兰战记差距有多大？</span><br>
<span>只看过后者小说，印象里空有史诗背景，格局很小，剧情也不 ...</span><br>
<span>亚尔斯兰50分</span><br>
<span>银英120分</span><br>
<span>亚尔斯兰架构不错，但是有流水账的感觉，各国也没有充分展开</span><br>
<span>关键是后期架构整个崩坏了，所有伏笔都扔了，急着收尾</span><br>
<span>我跟你说句实话你别跟别人说</span><br>
<span>亚尔斯兰结局跟权力的游戏第8季有点像</span><br>
</p><p><b>亚瑟邓特: </b><br>
<span>半驼废 发表于 2019-5-22 13:00</span><br>
<span>那帮你合成的那个人/公司就有录音版权。当然你会说动画公司自己合不就好了。</span><br>
<span>行啊，你找人合不还是要给钱 ...</span><br>
<span>相对来说便宜啊</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>半驼废: </b><br>
<span>亚瑟邓特 发表于 2019-5-22 22:22</span><br>
<span>相对来说便宜啊</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
<span>????</span><br>
<span>你自己做做完了只能你一个人用。</span><br>
<span>别人录完音可以卖好多地方给好多人授权。从成本的角度来看已经完爆了好吧。更不要讲质量了。</span><br>
<span>你是怎么可以得出自己做便宜这么一个想法来的。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1832553[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>为什么《银河英雄传说》在欧美宅圈地位这么高？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1832553-1-1.html</link>
      <description>为什么《银河英雄传说》在欧美宅圈地位这么高？&#13;
刚刚看了欧美蕾丝Gigguk的**经典动画的消逝，在视频结尾gigguk说他做这个视频的原因之一是他刚刚补完了《银河英雄传说》（1988年版），在视频里他这样评价这部作品：
&#13;
it wasn't undertaken that was as intimidating as the reputation that preceded it 
&#13;
立在它之前的名声可谓和它一样生畏 
&#13;
one of the greatest stories to have been hold，in the history of anime 
&#13;
在动画悠久的历史上最伟大的故事之一 
&#13;
a tale so grand no other anime even comes close to the scale ，depth and density of the saga told here 
&#13;
一个宏大到没有任何其他动画能在深度和质量上与之相比的故事 
&#13;
a production that took almost ten years to complete，contained in a whopping 110episodes for a one-of-a-kind experience 
&#13;
一个花费十年，有着整整一百一十集的独一无二体验的产物 
&#13;
you cont find anywhere else in the medium 
&#13;
在动画史上你不可能再找到第二个
&#13;
虽然都说gigguk是欧美蕾丝，但我觉得至少视频水平和质量上都比蕾丝高上那么一点，他的看法应该是能一定程度的代表欧美宅圈的。
&#13;
关于《银河英雄传说》系列，我只看过田中芳树的原著小说，坦白说杨威利至今仍是我最喜欢的虚构角色之一。但对于动画的质量，历史地位和影响我并不了解。但明显可以感觉到国内和欧美圈子里对这部作品有明显不同的态度，从gigguk那么多期视频里可以明显的感受到《银河英雄传说》在欧美宅圈的地位似乎是毋庸置疑的？我很好奇，这种差异是什么造成的？难道是因为国人对三国演义那一套太过熟悉所以见怪不怪？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>aliade: </b><br>
<span>十年前银英也是国内婆罗门必考科目啊只是啤梨啤梨把这条线拉低到eva了</span><br>
<span>动漫高手—论新阶级的诞生</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>preious: </b><br>
<span>wang1309495 发表于 2019-5-21 12:10</span><br>
<span>换个想法，如果lex刚补完银英，发个这么吹银英的帖子，会如何评价？</span><br>
<span>lex吹过。在去年新版银英重制的那期四月新番那期里，LEX大吹了一下老版银英</span><br>
</p><p><b>林然若水: </b><br>
<span> 本帖最后由 林然若水 于 2019-5-21 15:12 编辑 </span><br>
<span>wang1309495 发表于 2019-5-21 12:10</span><br>
<span>换个想法，如果lex刚补完银英，发个这么吹银英的帖子，会如何评价？</span><br>
<span>lex不会专门发视频安利这么个上古动画的，这和他目标受众不服，除非银英出了手游。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2019-5-21 15:39 编辑 </span><br>
<span>daizhenye 发表于 2019-5-21 14:18</span><br>
<span>看老陀比较多，托尔斯泰和高尔基，果戈里，普希金因为不想看诗我没看过。</span><br>
<span>小说里是没什么直接的政治观点 ...</span><br>
<span>我认为是不一样的。</span><br>
<span>天降伟人的故事里，是看出了这个人有前途才跟随，是审时度势、趋利避险的选择，是识时务的做法。如果伟人半途死了，那么跟随的人如果认为自己达不到伟人的才能，那就会停止，坐下来就地分赃。伟大事业是才能者的附属，是只有有才能的人才能达到的利益最大化。</span><br>
<span>共同的事业里，领导和被领导的关系是领导更有能力（当然这种选拔未必准确，也未必能服众，并不因此就真的可以脱离谈手段而天下为公、选贤举能了），一号位领导死了二号位顶上，二号位死了三号位上，别人死了就我自己上。</span><br>
<span>前者就是拿破仑半途死了，那手下就龟缩回去，不搞欧洲称霸了，因为自认没那本事。后者就是马克思、列宁死了，该插红旗还是继续插红旗。</span><br>
<span>至于俄国和资产阶级民主的关系，个人看法是俄国当时相对欧洲显得落后，普遍的农奴受教育方面太低，照搬后邯郸学步。所以搞无产阶级革命另辟蹊径去了。</span><br>
</p><p><b>fmketchup: </b><br>
<span>参加过外国大学anime社几次活动</span><br>
<span>那边挺喜欢钢炼 cb 永生之酒这些，还有黑塔利亚</span><br>
<span>感觉跟国内中华小当家受众很广比较像，都是从另一个角度看自己的社会历史和文化这样</span><br>
</p><p><b>硫磺: </b><br>
<span>老版OVA人设上的精良应该也是原因，光看外表就能看出角色人种，不象现在绝大多数动画那样画个金发就说是外国人了</span><br>
</p><p><b>爱国者维克多: </b><br>
<span>银英在我国的确是相当多人的政治启蒙教材。记得大学时候和北大某个不可说的组织的人一起吃饭，一帮人提起银英那真是比讨论马列要热闹多了。。。</span><br>
</p><p><b>osborn: </b><br>
<span>我是中学时候看的，看同学各种吹貌似是很牛逼的科幻作品，结果一看感觉超弱智，一堆战舰在宇宙里玩那些罗马战车在地上玩的战术，还不如真的去写穿越三国呢。星战和高达之类也是一样的，这种软科幻设定写的越细看着就越出戏，结果只能看不讲设定的08ms之类。也许书里的战略和权谋写得很好吧，但套在一个幼儿园水平的世界观上真的看不下去啊。</span><br>
</p><p><b>俯仰千年: </b><br>
<span>绝对是厉害的，110集都这个质量，没的说</span><br>
<span>—— 來自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鵝版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>林然若水 发表于 2019-5-21 15:11</span><br>
<span>lex不会专门发视频安利这么个上古动画的，这和他目标受众不服，除非银英出了手游。 ...</span><br>
<span>快了吧</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2019-5-21 14:21</span><br>
<span>对了，现在观众/读者的G点调高也是有关的，当年你要体会波澜壮阔的历史进程只能看书脑补，现在你只要开一盘 ...</span><br>
<span>群星很早就有银英MOD了</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>Acatv 发表于 2019-5-21 12:21</span><br>
<span>老版银英版权在优酷，B站up主不会吹的，这是屁股问题</span><br>
<span>DNT的一年独占到期了，B站也能看了</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2019-05-21 17:57:37</span><br>
<span>群星很早就有银英MOD了知道啊不过这个和日本本土宇宙歌剧题材这几年稀少有关吗</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>战场公主希维尔: </b><br>
<span>mendel 发表于 2019-05-18 23:41:38</span><br>
<span>你这样比就行了</span><br>
<span>20年前的异世界穿越故事比如ESCAFLOWNE，水平并不比现在的强</span><br>
<span>包括老高达哪怕放在当年看也 ...乱马福星不如辉夜？哪里不如？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>mendel: </b><br>
<span> 本帖最后由 mendel 于 2019-5-21 21:15 编辑 </span><br>
<span>战场公主希维尔 发表于 2019-5-21 18:38</span><br>
<span>乱马福星不如辉夜？哪里不如？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>福星乱马类似于肥皂剧，给固定的人物关系，不断围绕这个关系绕圈子</span><br>
<span>最简单的，珊璞和慕斯的关系，基本就定格在最初的位置上，偶尔珊璞会对慕斯温柔一点，个别时候会拿珊璞讨厌乱马来搞笑，但总体关系是不动的。珊璞和慕斯出场后，你随便跳到后面任何一话，都不会接不上。</span><br>
<span>而辉夜是把长篇叙事的技巧融合到肥皂剧里了，辉夜里所有的故事都有因果关系，情节是递进的，这在老的搞笑漫画中是看不到的。甚至柯南这样有主线的长篇单元剧都不会设置这么复杂的情节。</span><br>
<span>最简单的，书记和会长的母女关系一开始完全不存在，后来才一次次加强，到后来出现了书记和辉夜抢夺儿子的段落，最后进展到亲妹妹和干儿子更重视谁的问题，你要是没把前面的内容依次看下来，一定不会理解后面的笑点。</span><br>
<span>同理，巨人如果从中间开始看，是完全不能理解为什么被封神的，只有从头开始看，自己亲自忽略了一个个埋下的伏笔，最后被揭穿真相的时候才会感觉到震惊，觉得自己被谏山智力碾压了。</span><br>
<span>为什么老作品没有这么复杂的设计，因为老作品都是要无限期连载下去的，就和肥皂剧一样，不能有明确的情节递进，更不能让读者必须从开头看。</span><br>
<span>但是这样简单的情节，已经无法无法满足现在的读者了，因此才出现了复杂的叙事方式</span><br>
<span>辉夜的起承转结都是从一开始就设计好的，每一个伏笔什么时候出现也都是设计好的，有完整的剧情结构。</span><br>
</p><p><b>preious: </b><br>
<span>我觉得楼上大概没完整的看完乱马与福星小子这两部作品..</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2019-5-21 18:28</span><br>
<span>知道啊不过这个和日本本土宇宙歌剧题材这几年稀少有关吗</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官 ...</span><br>
<span>还是外野那个回答靠谱，冷战结束后宇宙开拓的意愿和投资大大降低了。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2019-5-21 18:28</span><br>
<span>知道啊不过这个和日本本土宇宙歌剧题材这几年稀少有关吗</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官 ...</span><br>
<span>08年还有石黑升的遗作泰坦尼亚，当时和田中约定等他完稿了再出后面的章节，一语成谶用生命在催更啊。</span><br>
</p><p><b>神秘男子A: </b><br>
<span> 本帖最后由 神秘男子A 于 2019-5-21 21:59 编辑 </span><br>
<span>wang1309495 发表于 2019-5-21 12:10</span><br>
<span>换个想法，如果lex刚补完银英，发个这么吹银英的帖子，会如何评价？</span><br>
<span>某个UP主吹的水平比Gigguk更差这点还是可以确认的</span><br>
<span>http://www.bilibili.com/video/av22128923</span><br>
</p><p><b>红茶提督: </b><br>
<span> 本帖最后由 红茶提督 于 2019-5-21 23:12 编辑 </span><br>
<span>三国演义都是600多年前的书了，不必说苏俄文学的影响，中文圈的战争纪实文学比幻想小说还高端，英雄人物个个都富有灵魂，所以自然比欧美二次元读者high level一些。</span><br>
<span>大家从小就受到各种土鳖教育，就举个非教科书上的例子。</span><br>
<span>《喜玛拉雅山的雪──中印战争实录》，属于地摊式（指写作方法和普及力度）纪实文学的代表作，我们读者看到的是美苏古巴导弹危机背景下的尼赫鲁迷之操作，猫主席十天十夜都没想通为啥被印度打，藏族群众奋力支援前线，解放军指战员摧枯拉朽，三哥军队的阶级百态……一本书里面政治要素多、人物分明、战争场面爽，对战争有实质性的分析。小屁孩从小就开始看这类书，口味能不刁吗。</span><br>
<span>而且一种题材先写的大家能接受其有局限性，后写的还没什么进步就没啥意思了，不知道说银英和革命机差不多的是什么心态。最搞笑的是川口的漫画，一本比一本退步……</span><br>
<span>随便分个层级，大概是：</span><br>
<span>三国、东周列国志等经典---战争与和平等经典</span><br>
<span>       ---土鳖战争纪实文学<=口味起点</span><br>
<span>            ---星战、魔戒（？）、银河英雄传说等经典</span><br>
<span>                ---麦克螺丝、终结者、攻壳、黑客帝国等故事饱满能圆回来的，经得起时间检验</span><br>
<span>                     ---高达、权游、西部世界等出现漏洞很难圆回来的、虎头蛇尾的、经不起时间检验的（我个人认为高达属于自己圆不回来索性放飞自我进行发散的类型，这不是重点）</span><br>
<span>                        ---其他画虎类猫的作品</span><br>
<span>对于政治和战争的实质，欧美一开始也是像西线无战事等经典那样让大家看得很清楚，后来就刻意地慢慢淡化了，越来越愿意选择小视角去看战争和政治，连越战都没冒出几个泡来。日本作为战败国，天然就缺乏对战争和政治（不管是什么战争）根本原因的理解，创作者水平也就更加有限，至少我看过的只有山本萨夫的电影里搞懂了战争和政治是怎么回事，像圆谷的几个昭和脚本家就更是只能在特摄舞台上影射一些东西。银河英雄传说应该是起点，而不是高点，结果本子后面的作品就越来越自我意识过剩，超越不了银河英雄传说这个水平。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2019-5-21 23:17 编辑 </span><br>
<span>红茶提督 发表于 2019-5-21 22:47</span><br>
<span>三国演义都是600多年前的书了，不必说苏俄文学的影响，中文圈的战争纪实文学比幻想小说还高端，英雄人物个 ...</span><br>
<span>你这个标准很奇怪，如果是按照 写实原则分，三国之类古典小说出身评书之类，按现代人眼光看只能算套了个历史的壳子讲的是创作者脑子里的幻想故事，完全是跟星球大战同一类的产物。</span><br>
</p><p><b>红茶提督: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2019-5-21 23:13</span><br>
<span>你这个标准很奇怪，如果是按照 写实原则分，三国之类古典小说出身评书之类，按现代人眼光看只能算套了个 ...</span><br>
<span>因为读者可以接受作品的历史局限性啊，何况还是自恰的幻想故事。你不能要求英雄史观的古人拥有（至少是）现代化史观，同样地也不能要求大部分日本作者一下子就全体共和革命了（当然现实中日本作者水平是倒退的）。如果中国作者做了一个大清背景的樱花大战，估计得被锤死。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2019-5-21 23:41 编辑 </span><br>
<span>红茶提督 发表于 2019-5-21 23:19</span><br>
<span>因为读者可以接受作品的历史局限性啊，何况还是自恰的幻想故事。你不能要求英雄史观的古人拥有（至少是） ...</span><br>
<span>首先为什么要在标准里掺入历史局限性的这个放宽标准？为什么要考虑作者在什么年代创作什么作品？那为什么不考虑地域局限性？比如说日本人写出B级别就应该因为地缘劣势提拔到A级来？在这里明明只是在评价作品而已，凭什么这方面可以得到优待？我不要求古人具有，但他们没写实就是没写实，不会说他们尽了最大努力写的神话就变成现实了。而且青龙偃月刀、武将阵前单挑决胜负之类的也不算在历史局限**，这玩意真不真实要说当时人都完全不知道恐怕也不可能</span><br>
<span>而且哪里自洽了，难道不是为了靠近史实随意编排各种超能力吗，强的时候呼风唤雨能掐会算能续命，想写死的时候天命如此一笔划死</span><br>
</p><p><b>红茶提督: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2019-5-21 23:29</span><br>
<span>首先为什么要在标准里掺入历史局限性的这个放宽标准？为什么要考虑作者在什么年代创作什么作品？那为什么 ...</span><br>
<span>因为现代作品就是站在过去巨人的肩膀上的，而且自带时代认知的加成，怎么成了古人受优待了？和你比起来陶片放逐、君君臣臣的人类先贤是不是弱智？</span><br>
<span>而且这个原则不是写实原则，而是以作品当时的认知，能自我解释的原则。你读三国的时候就知道，为什么曹操要这么这么‘坏’，为什么刘关张要这样这样做，都是有内在逻辑的。你看欧美经典政治战争作品，拿破仑的士兵为什么拥护他，一战为什么打得没意义，虽然没有我们所用的唯物史观去解构，它们也都给出了比较合理的答案。</span><br>
<span>反观日本的作品，本身在冷战时期已经站在一个正常水平，大家一开始当然理解你还没走出过去，结果几十年了你自己眼界倒退了，怪谁？</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>红茶提督 发表于 2019-5-21 23:41</span><br>
<span>因为现代作品就是站在过去巨人的肩膀上的，而且自带时代认知的加成，怎么成了古人受优待了？和你比起来陶 ...</span><br>
<span>我的知识本来就是人类历史的结果，这就好比问小学知识相比大学知识是不是低级一样明显。没有实验显示一个古人复活后学习能力怎样，考虑人类几千年进化不大，所以大概率古人不会是弱智，肯学一样学得进。</span><br>
<span>曹操为什么要这样坏根本就没逻辑好嘛，就跟刘备为什么要这么好也没逻辑。这两个难道不是明显创作者个人加诸在人物上的固定属性（人物天生的，刘备开场就是个仁德的人，曹操开场没多久就杀吕伯奢一家发表名言了，根本就没有铺垫转折）吗？如果你是说人物贴合故事发展，那所有良好以上水准的小说都是这样的。</span><br>
</p><p><b>tkss1111: </b><br>
<span>osborn 发表于 2019-5-21 16:49</span><br>
<span>我是中学时候看的，看同学各种吹貌似是很牛逼的科幻作品，结果一看感觉超弱智，一堆战舰在宇宙里玩那些罗马 ...</span><br>
<span>一堆战舰在宇宙玩海战很弱智，那一堆战舰在宇宙玩光速碰碰球游戏你觉得怎么样？</span><br>
<span>我看你不知道我说的啥吧？</span><br>
<span>换句话说，你咋知道某个幻想宇宙是什么运作规律的？你是作者？</span><br>
</p><p><b>红茶提督: </b><br>
<span>再举一个军国主义大毒草的例子：</span><br>
<span>《啊海军》里，平田挚友本多的幼驯染成为妓女等等情节，对旧日本帝国的政治是批判的，其对山本五十六等进行美化，大家能理解。</span><br>
<span>到了90年代，《战地启示录》等作品吹捧轴心国就不说了，本身只有对战争残酷性的反思。</span><br>
<span>到了现在出了《永远的零》之类的玩意，你说这不是大踏步倒退？？？你们日本文艺界在搞毛呢？？？</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2019-5-22 00:24 编辑 </span><br>
<span>红茶提督 发表于 2019-5-21 23:41</span><br>
<span>因为现代作品就是站在过去巨人的肩膀上的，而且自带时代认知的加成，怎么成了古人受优待了？和你比起来陶 ...</span><br>
<span>另外你要看 政治、战争方面的思想，为啥在一堆娱乐产品里找？这种方面的认识难道不以 社会学 书籍 为准吗？</span><br>
<span>我一个朋友写 日本近现代史一套书的书评，他虽然有不同意见，但谈不上什么日本没有眼界。</span><br>
<span>如果以通俗文化作品作参考界限，那我国近现代史的认识难道是以国产电视剧作代表？</span><br>
<span>————————————————————————————————————</span><br>
<span>我国历史尤其是建国后历史是相当敏感，导致找起相关书籍来跟找毒品似的。所以只好曲线救国，从小说之类入手去搞什么政治、战争思考？</span><br>
<span>这根本就不该是小说、电影之类最主要承担的活</span><br>
</p><p><b>红茶提督: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2019-5-22 00:10</span><br>
<span>另外你要看 政治、战争方面的思想，为啥在一堆娱乐产品里找？这种方面的认识难道不以 社会学 书籍 为准吗 ...</span><br>
<span>我就说怎么我说的和你说的是两码事，我都完全去掉屁股标准了，你上来就是卖屁股啊，那就没得讲了。</span><br>
<span>学术界研究和文艺作品两码事。</span><br>
<span>文艺作品里对政治和战争实质的理解构建了人物和剧情的冲突。</span><br>
<span>日本文艺创作者就是越来越搞不清人为什么要打仗为什么要吃饭为什么要冲突，所以幻想出来的作品就越来越垃圾，欧美观众一看，哇日本动画最近好逊耶，你学术界全是左棍有个屁用？</span><br>
</p><p><b>红茶提督: </b><br>
<span>还请上面那位同学搞清楚，是作者对政治战争的思考结出了文艺作品的果实，而不是从文艺作品里去找政治战争的思考。日本现在涉及政治与战争幻想的文艺作品普遍就是费拉，眼界就是低下，比前辈远远不如，你自然可以死不承认，但拦不住大多数人喷个痛快。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>红茶提督 发表于 2019-5-22 00:43</span><br>
<span>我就说怎么我说的和你说的是两码事，我都完全去掉屁股标准了，你上来就是卖屁股啊，那就没得讲了。</span><br>
<span>学术 ...</span><br>
<span>这话说得好像日本动画是靠政治思想来吃饭一样。这玩意本来就是动画类别里的少数，日本动画逊不逊根本不靠这方面来主导。欧美lex在看 我的英雄学院 热血少年漫，哔哩哔哩二次元在看贤者之孙，在哇哦日本动画好逊之前先让他们自己照照镜子吧</span><br>
<span>搞得好像中国美国的文艺工作者这几年搞得很清楚一样，美国那边超级英雄片火爆，中国……我电视剧动画片没看，要不要谁来推荐个当下当红深刻有内涵？</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>红茶提督 发表于 2019-5-22 00:52</span><br>
<span>还请上面那位同学搞清楚，是作者对政治战争的思考结出了文艺作品的果实，而不是从文艺作品里去找政治战争的 ...</span><br>
<span>日本动画这方面是比过去不如啊，老一代真正参与政治运动的褪去了，新一代越发不关注这方面了</span><br>
<span>问题搞笑的是 你拿谁在笑谁？是美国现在天天在深刻思考政治，还是中国现在有资格谈在深刻思考政治了？娱乐化这块可不分国籍。日本老人在死，我国老人一样在死，而且他们死了都不知道能剩几个作品来给我们回顾中国历史。年轻一代对于中国50-78年这段历史现在有多少感觉？怕不是整段历史都虚无化到变成废纸都不是的无用符号。日本至少还有前辈可谈呢，我们搞不好还得把前辈埋了不让后人看</span><br>
</p><p><b>红茶提督: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2019-5-22 00:52</span><br>
<span>这话说得好像日本动画是靠政治思想来吃饭一样。这玩意本来就是动画类别里的少数，日本动画逊不逊根本不靠 ...</span><br>
<span>你就不要纠着一句两句话来反驳了，又不是开辩论赛。这帖子本身就是讨论涉及政治或战争幻想的作品，你一会儿热血一会儿超英的搞什么搞。</span><br>
<span>再给你讲一次，不管是史诗动画讲政治战争，还是热血动画说人生拼搏，是作者有内涵作品才生动好看，而不是扔掉作品直奔内涵。想“内涵”却做得一塌糊涂的作品不也有的是？但这根本没进讨论范围。</span><br>
<span>看不懂就别回复了，死扣字眼妄图进入辩论最后还不是宣布自我胜利，我直接祝你在以后的辩论中常胜不败。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2019-5-22 01:41 编辑 </span><br>
<span>红茶提督 发表于 2019-5-22 01:21</span><br>
<span>你就不要纠着一句两句话来反驳了，又不是开辩论赛。这帖子本身就是讨论涉及政治或战争幻想的作品，你一会 ...</span><br>
<span>作者有内涵才好看——这是正确无用的废话，什么都解释不了。</span><br>
<span>另外我相当怀疑你把《战争与和平》往上排纯粹是听名气大的结果。就托尔斯泰把拿破仑写成毫无特别能力，只是运气好这种主观性质极强的看法，要是某个无名之辈这么写，早被所谓思考政治战争的喷成傻逼了。</span><br>
</p><p><b>红茶提督: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2019-5-22 01:10</span><br>
<span>日本动画这方面是比过去不如啊，老一代真正参与政治运动的褪去了，新一代越发不关注这方面了</span><br>
<span>问题搞笑的 ...</span><br>
<span>陈述事实怎么成嘲笑了？你这点体亏屁思的玩意早就赶不上热乎的了，讨论的是观众评价的历史形成和日本二次元大不如前，和中美文艺工作者现在喜欢产出什么作品有叼毛关系？</span><br>
<span>还是那句话，我直接祝你在以后的辩论中常胜不败。</span><br>
</p><p><b>宅闻天下: </b><br>
<span>Acatv 发表于 2019-5-19 16:23</span><br>
<span>你这样拉出一堆作品我不知道怎么回复你</span><br>
<span>首先魔戒龙枪HP也不是太空歌剧，没什么可比性，甚这三者本身也不算 ...</span><br>
<span>古典乐早已经进入公共版权了，现在是你播放哪个乐队表演的演奏，向那个乐队购买就是了，这个不行换另一个，所以价格和向作曲者/原创公司购买的代价完全不在一个档次上</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>红茶提督 发表于 2019-5-22 01:31</span><br>
<span>陈述事实怎么成嘲笑了？你这点体亏屁思的玩意早就赶不上热乎的了，讨论的是观众评价的历史形成和日本二次 ...</span><br>
<span>只是你个人拉了张层级表单，而我认为你无法提供有说服力的标准。三国演义拉到底下再来谈自圆其说。罗贯中有没有内涵我不知道，但三国演义显然不那么有逻辑。你把这玩意放上面，然后说下面的作品无法自圆其说有缺陷，比较搞笑。不以写实为标准，纪实文学凭什么放上面位置，就凭是现实的捕捉？</span><br>
<span>算了，我也不期待你各种乱七八糟的解释。就问一个，《战争与和平》你看了吗，托尔斯泰的政治战争思考是什么？</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>红茶提督 发表于 2019-5-22 01:31</span><br>
<span>陈述事实怎么成嘲笑了？你这点体亏屁思的玩意早就赶不上热乎的了，讨论的是观众评价的历史形成和日本二次 ...</span><br>
<span>连日本动画这方面大不如前和中美创作者转向都找不到共性——市场导向的转型啊，你好意思表示你够资格谈政治战争话题？</span><br>
</p><p><b>红茶提督: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2019-5-22 02:02</span><br>
<span>只是你个人拉了张层级表单，而我认为你无法提供有说服力的标准。三国演义拉到底下再来谈自圆其说。罗贯中 ...</span><br>
<span>你自然可以提你喜欢的另一套标准，而不是问些乱七八糟引人发笑的低级问题。我是知道在网上是无法说服坛友的，现在我最后一次回复你。</span><br>
<span>你纠结的无非就是现在看来有缺陷的经典作品凭什么比你大日本差不多同样素质的新作品地位高，那立一套你认为合理的绝对值标准不就行了。别逼逼辩论赛那一套了，恶心得很。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2019-5-21 12:02</span><br>
<span>我在说的是俄罗斯文学。你都不看上下文的吗？</span><br>
<span>你对俄罗斯文学的了解不代表你对银英的了解谢谢</span><br>
</p><p><b>三环境看见: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2019-5-21 23:29</span><br>
<span>首先为什么要在标准里掺入历史局限性的这个放宽标准？为什么要考虑作者在什么年代创作什么作品？那为什么 ...</span><br>
<span>中国古代是有武将单挑的，有论文的，为什么老是有人以为中国古代没有武将单挑。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2019-5-22 10:31 编辑 </span><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2019-5-22 06:05</span><br>
<span>你对俄罗斯文学的了解不代表你对银英的了解谢谢</span><br>
<span>可我上面一直在谈俄罗斯文学没谈银河英雄传说，把银河英雄传说换成三国演义也不会对我的讨论有多大影响。我回复的是针对别人说“俄国文学推崇集权，所以会喜欢莱因哈特”讨论来展开的。而我谈的是 英雄主义史观、个人崇拜这些要素在俄国文学里不多见，至少我个人没见过类似莱因哈特这样的人物形象。俄国人是否特别喜欢莱因哈特这类形象不得而知，而至少应该不会是从俄国文学方面产生的兴趣。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>红茶提督 发表于 2019-5-22 02:47</span><br>
<span>你自然可以提你喜欢的另一套标准，而不是问些乱七八糟引人发笑的低级问题。我是知道在网上是无法说服坛友 ...</span><br>
<span>我根本不纠结。因为我根本就不认为三国演义的优点是他多么有逻辑能够解释现实。只是看到拿戏剧对比电影说前者多么反映现实、合理来推崇戏剧很奇怪。文学赏析是一个开放的自圆其说的题目，我不觉得有建立一个囊括所有作品的标准的可能，不如说所有标准不过是为了更好地阅读罢了。但槽糕的标准只会让人误入歧途。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>三环境看见 发表于 2019-5-22 06:56</span><br>
<span>中国古代是有武将单挑的，有论文的，为什么老是有人以为中国古代没有武将单挑。 ...</span><br>
<span>三国演义的武将单挑是仅仅 有 的问题吗？</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>红茶提督 发表于 2019-5-22 00:02</span><br>
<span>再举一个军国主义大毒草的例子：</span><br>
<span>《啊海军》里，平田挚友本多的幼驯染成为妓女等等情节，对旧日本帝国的政 ...</span><br>
<span>三观又不等于艺术水平，这算什么倒退？</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span> 本帖最后由 yym 于 2019-5-22 13:24 编辑 </span><br>
<span>说真的我挺欣慰日本现在这类作品越来越少了，至少不容易引发无谓的争端（就让有些人陷在军事政治宏大叙事里无法自拔吧，艺术还有更重要的事情要做）</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2019-5-22 09:42</span><br>
<span>可我上面一直在谈俄罗斯文学没谈银河英雄传说，把银河英雄传说换成三国演义也不会对我的讨论有多大影响。 ...</span><br>
<span>你所谓的个人崇拜不多见，我就比较诧异，经过慈父、玉米和勋章3轮刷下来会不多？只是翻译为他国文字的得以流传的比例造成的幸存者偏差。</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>田中芳树在我国也很受尊敬正是肯定的，这是个时代性的问题，至少对于我这种年纪的读者，他的许多作品都是启蒙式，各种类型都是由他开始的，一些现在看来平铺直叙的表述方式和喜欢说教的风格，对那时青少年的读者群来说，也不是什么难以接受的事。不过，亚尔斯兰战记的结局后我已经把这货拉进黑名单了...</span><br>
</p><p><b>奎爷他爹: </b><br>
<span>向往民*主政治的领导人死后，他的妻儿未经任何民*主程序便继承了他的地位；自始至终高谈强者独*裁的人最后把帝国传给了手无缚鸡之力的婴儿。</span><br>
<span>不谈那些千奇百怪的漏洞和外挂，这个讽刺的结局才是令我最反感银英的地方，它使得主要角色们都成为了言行不一的虚伪者。</span><br>
<span>如果田中芳树是有意写一部政治讽刺小说倒是很好，但更可能他只是过度沉醉于自己笔下英雄豪杰争霸的故事中了。</span><br>
<span>将文中那些止于空谈的政治论述去除，单纯的太空三国志或许观感更佳。</span><br>
</p><p><b>亚瑟邓特: </b><br>
<span>半驼废 发表于 2019-5-21 10:02</span><br>
<span>你说的那是作曲作词的版权已经过期，但是录音也是有版权的。你拉一只交响乐团录一个马六，虽然说马勒已经 ...</span><br>
<span>电脑不能合成吗</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1832553[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>为什么《银河英雄传说》在欧美宅圈地位这么高？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1832553-1-1.html</link>
      <description>为什么《银河英雄传说》在欧美宅圈地位这么高？&#13;
刚刚看了欧美蕾丝Gigguk的**经典动画的消逝，在视频结尾gigguk说他做这个视频的原因之一是他刚刚补完了《银河英雄传说》（1988年版），在视频里他这样评价这部作品：
&#13;
it wasn't undertaken that was as intimidating as the reputation that preceded it 
&#13;
立在它之前的名声可谓和它一样生畏 
&#13;
one of the greatest stories to have been hold，in the history of anime 
&#13;
在动画悠久的历史上最伟大的故事之一 
&#13;
a tale so grand no other anime even comes close to the scale ，depth and density of the saga told here 
&#13;
一个宏大到没有任何其他动画能在深度和质量上与之相比的故事 
&#13;
a production that took almost ten years to complete，contained in a whopping 110episodes for a one-of-a-kind experience 
&#13;
一个花费十年，有着整整一百一十集的独一无二体验的产物 
&#13;
you cont find anywhere else in the medium 
&#13;
在动画史上你不可能再找到第二个
&#13;
虽然都说gigguk是欧美蕾丝，但我觉得至少视频水平和质量上都比蕾丝高上那么一点，他的看法应该是能一定程度的代表欧美宅圈的。
&#13;
关于《银河英雄传说》系列，我只看过田中芳树的原著小说，坦白说杨威利至今仍是我最喜欢的虚构角色之一。但对于动画的质量，历史地位和影响我并不了解。但明显可以感觉到国内和欧美圈子里对这部作品有明显不同的态度，从gigguk那么多期视频里可以明显的感受到《银河英雄传说》在欧美宅圈的地位似乎是毋庸置疑的？我很好奇，这种差异是什么造成的？难道是因为国人对三国演义那一套太过熟悉所以见怪不怪？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>神秘男子A: </b><br>
<span> 本帖最后由 神秘男子A 于 2019-5-19 20:40 编辑 </span><br>
<span>JustW 发表于 2019-5-19 16:48</span><br>
<span>上次田中芳树来学校做讲座，我提前半个小时去会场已经全满了……其实人气比你们想象的是要高的 ...</span><br>
<span>我去的时候光华楼报告厅最后一排还有空的，你是北京那场的？</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>不要老是拿合理性做作品的第一标准，很多作品都不是走现实主义的，完全比照这个标准不合适。小说之类的评判标准里，符合历史、政治真实很多时候排不到第一位。老拿这个衡量作品是看待作品有问题，我们不是在看报告。看小说动画不是因为懒得看更可信的资料而选择轻松的结果，拿正确做第一标准到处衡量，一是对自身的懒惰（信奉正确第一位却又不看资料而在看小说等明显带虚构性质的），二是不明白小说之类形式好在哪，不会看。</span><br>
<span>因为欧美人没看过三国演义？</span><br>
<span>三国演义的话题一样经久不衰，一堆现代人还在不断地代入那个年代去讨论。故事原型做得好，讨论余地就很大。</span><br>
</p><p><b>JustW: </b><br>
<span>神秘男子A 发表于 2019-5-19 20:37</span><br>
<span>我去的时候光华楼报告厅最后一排还有空的，你是北京那场的？</span><br>
<span>是</span><br>
</p><p><b>莉蒂亚丝: </b><br>
<span>其实我觉得就是因为中国人有很多是真的看过三国演义原著的。</span><br>
<span>当然我其实很怀疑有一些过度神话银英传的所谓国内网文大V是否真的看过三国演义原著，根据我对在网上写东西的人的受教育程度的了解，应该有相当一部分没看过。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>红叶 发表于 2019-5-19 19:05</span><br>
<span>你们忘了银英当年pc上有游戏的 当时很多人这么入坑的，我就是在同学家486上玩的</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI EVR-AL ...</span><br>
<span>制作PC（98）版系列的BOTHTTEC是QUEST的子公司（电脑事业部）</span><br>
</p><p><b>beer: </b><br>
<span>cloudliu 发表于 2019-5-19 07:58</span><br>
<span>有人甚至说 银英如果在苏联时髦 苏联也许就不会这早完蛋</span><br>
<span>说这话的人对苏联文学一无所知</span><br>
</p><p><b>aqaq1504: </b><br>
<span>没有看过老版动画，只看过小说。我认为把银英单单看成科幻版三国还是太片面了一点，至少我对小说中印象深刻的不是所谓的太空歌剧，而是有关人文历史和民主政治的探讨。比如杨对战争与和平的理解，探讨大帝这种独裁政权为何被人民认可，为了民主的联邦却和民主背道而驰。银英在一堆大众读物中脱颖而出不是没有道理的。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8 SE, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>kkndcdr: </b><br>
<span> 本帖最后由 kkndcdr 于 2019-5-20 16:08 编辑 </span><br>
<span>原作政治部分一塌糊涂，我觉得是旧OVA动画补充的细节才使得它长盛不衰。吹政治戏的请告诉我为什么帝国这种大贵族拥有私人行星领地私人舰队的松散封建制没有在改朝换代之际爆发内乱反而效率比同盟这种看似民主实际集权中央的体制更快地聚集起更大规模的舰队灭掉对方这也太不靠谱了。</span><br>
</p><p><b>Bowenchen: </b><br>
<span>就我对北美宅圈的了解，银英是大家都听过，都很敬畏，但因为太老太长实际压根没几个人看过所以怎么吹都没人来反驳的</span><br>
</p><p><b>VALKIRA: </b><br>
<span>现在你觉得银英不行了是因为网上随便到哪都有键政个个都是身经百战</span><br>
<span>你放到十几年前银英是多少人的政治启蒙作品</span><br>
<span>何况即便现在acgn里面的政治描写大多也是一坨狗屎，银英自然是鹤立鸡群了</span><br>
</p><p><b>banglian: </b><br>
<span> 本帖最后由 banglian 于 2019-5-20 18:22 编辑 </span><br>
<span>国内银英没那么火只是因为正常的网民换代而已，00，01年时非常火的。当时网上银英社区不少，记得有个最著名的叫黄金狮子旗，和nt人员重合度很高，都是迫真冻鳗高手。那批人现在怎么也得奔4了，当然不会再出来吹银英</span><br>
</p><p><b>daizhenye: </b><br>
<span>beer 发表于 2019-5-20 09:50</span><br>
<span>说这话的人对苏联文学一无所知</span><br>
<span>虽然我也不同意银英有那么大能力</span><br>
<span>但是以我看过的俄国文学来说，毛子骨子里对集权是天然热爱，皿煮不符合他们的美学。</span><br>
<span>流行了的话一定都是皇帝粉</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JMM-AL00, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>yellow890507: </b><br>
<span>银英和星际牛仔在欧美哪个比较火？</span><br>
</p><p><b>Kozakai: </b><br>
<span>就现在已经被养刁了眼光看海星但没那么厉害</span><br>
<span>主要对历史政治经济军事之类感兴趣多看看后就感觉大多数动画、小说之类涉及这方面的本质都是儿戏，就看一个表现效果</span><br>
<span>而作为太空歌剧的银英在那个年代表现效果绝对是有的</span><br>
<span>齐射、列队、大炮、追求自由与渴望权力、个人命运与世界潮流……浪漫都在这里了</span><br>
<span>再对比同行，没有几个作者能写出这种宏大的格局，上升到“国家”层面的作品能写完就不错了，不闹笑话的就可以算极品了</span><br>
</p><p><b>三环境看见: </b><br>
<span>银英的zz戏没你们想的那么差，其实大部分网文作品zz水平都远不如银英。</span><br>
</p><p><b>canny38: </b><br>
<span>我觉得国内也算很推崇的啊，而且不只是动画，包括原作也很不错啊，连在田中芳树个人作品中，都算是独一档的了......</span><br>
</p><p><b>beer: </b><br>
<span>daizhenye 发表于 2019-5-20 18:57</span><br>
<span>虽然我也不同意银英有那么大能力</span><br>
<span>但是以我看过的俄国文学来说，毛子骨子里对集权是天然热爱，皿煮不符合 ...</span><br>
<span>集权X 强人O 抖M O 莱茵哈特对他们来说还是太温柔了。不过他们更没法理解杨。</span><br>
</p><p><b>beer: </b><br>
<span>daizhenye 发表于 2019-5-20 18:57</span><br>
<span>虽然我也不同意银英有那么大能力</span><br>
<span>但是以我看过的俄国文学来说，毛子骨子里对集权是天然热爱，皿煮不符合 ...</span><br>
<span>毛子还是很推崇十二月党人的</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2019-5-21 01:23 编辑 </span><br>
<span>daizhenye 发表于 2019-5-20 18:57</span><br>
<span>虽然我也不同意银英有那么大能力</span><br>
<span>但是以我看过的俄国文学来说，毛子骨子里对集权是天然热爱，皿煮不符合 ...</span><br>
<span>比如说谁？我看过的俄国文学里完全看不出。</span><br>
<span>托尔斯泰、普希金都偏人民，都相当反对嘲弄沙皇。陀思妥耶夫斯基的看过的没谈到这方面，罪与罚里拉斯科尼科夫的拿破仑论也不算重点，说是年轻人不成熟的想象。高尔基等参与革命的也不用说，都是集体主义喜欢宏大主题共同命运。</span><br>
<span>我看见过歌颂祖国、十二月党人、十月革命，都是以参与某项伟大事业这样的角度去赞扬某人的功绩。从个人出发推崇给予赞扬的极为少见。</span><br>
<span>莱茵哈特这个人物就算是成功的拿破仑版。但以当时那批俄罗斯知识分子的精神气质来说，这样的人物相比他们自身投诸其中的那种宏大命运，建设全人类新的体系，崇高的使命感与自觉性，是完全不值一提的。个人崇拜相比之下太渺小了。</span><br>
<span>杨那种带疏民众的学者型知识分子风格当然也不会是当时俄罗斯知识分子的风格。</span><br>
</p><p><b>黎恩: </b><br>
<span> 本帖最后由 黎恩 于 2019-5-21 02:14 编辑 </span><br>
<span>外野喜欢喷金庸，漫区酷爱踩银英</span><br>
<span>都爱以现在不同的时代的新观念去攻击他们</span><br>
</p><p><b>卢迪乌斯: </b><br>
<span>mendel 发表于 2019-5-18 23:41</span><br>
<span>你这样比就行了</span><br>
<span>20年前的异世界穿越故事比如ESCAFLOWNE，水平并不比现在的强</span><br>
<span>包括老高达哪怕放在当年看也是 ...</span><br>
<span>ESCAFLOWNE放在现在就是名利双收的甲铁城啊</span><br>
</p><p><b>ZATEmkII: </b><br>
<span>银英除了给莱因哈特开挂……杨威利侧的zz戏写的厉害欢乐讽刺性强，有几个能比的</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>三环境看见 发表于 2019-5-20 21:49</span><br>
<span>银英的zz戏没你们想的那么差，其实大部分网文作品zz水平都远不如银英。</span><br>
<span>表现上因为刻意的简化而显现得夸张，但对比现实完全在合理的范围内。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2019-5-21 00:49</span><br>
<span>比如说谁？我看过的俄国文学里完全看不出。</span><br>
<span>托尔斯泰、普希金都偏人民，都相当反对嘲弄沙皇。陀思妥耶夫斯 ...</span><br>
<span>莱恩哈特重新统一人类社会和迁都费沙的举动，完全符合你宏大命运和建设新体系的表述。</span><br>
</p><p><b>oskneo: </b><br>
<span>mendel 发表于 2019-5-18 23:41</span><br>
<span>你这样比就行了</span><br>
<span>20年前的异世界穿越故事比如ESCAFLOWNE，水平并不比现在的强</span><br>
<span>包括老高达哪怕放在当年看也是 ...</span><br>
<span>哪个比ESCAFLOWNE强？</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>kkndcdr 发表于 2019-5-20 16:01</span><br>
<span>原作政治部分一塌糊涂，我觉得是旧OVA动画补充的细节才使得它长盛不衰。吹政治戏的请告诉我为什么帝国这种 ...</span><br>
<span>原文以开场就表述过了鲁道夫建立起了贵族、军队、官僚3这者间的制衡，即使是公爵级的大贵族没有中央兵力和官僚系统的支持也闹不出多大的水花。在帝国历代皇帝谱的章节里也描述了多次的宫廷政变和地方叛乱。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2019-5-21 08:56 编辑 </span><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2019-5-21 06:30</span><br>
<span>莱恩哈特重新统一人类社会和迁都费沙的举动，完全符合你宏大命运和建设新体系的表述。 ...</span><br>
<span>重点根本不在是否完成宏大事业，历代里完成宏大事业的情况多了去了，而在于自发的集体事业。同志，革命导师，不把自己放在一个高于农民的地位上，把荣光都归于事业，这和辅佐皇帝的臣子的关系是不同的。</span><br>
</p><p><b>karino: </b><br>
<span>xx小小xx 发表于 2019-5-19 14:42</span><br>
<span> 零几年那会几个银英论坛的水平真是高啊，可惜一个个都灰飞烟灭了，最后剩一个贴吧也被挫骨扬灰，可惜了 ...</span><br>
<span>星海还活着 只是已经没人了</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>银英再不咋地，起码对比星战是吊着打</span><br>
</p><p><b>dvaknheo: </b><br>
<span>ZATEmkII 发表于 2019-5-21 02:43</span><br>
<span>银英除了给莱因哈特开挂……杨威利侧的zz戏写的厉害欢乐讽刺性强，有几个能比的 ...</span><br>
<span>议长特留尼西亚的忧国骑士团在乌克烂说你也配姓赵？</span><br>
</p><p><b>半驼废: </b><br>
<span>阿萨托斯 发表于 2019-5-19 18:02</span><br>
<span>不都是版权过期的古典乐吗</span><br>
<span>你说的那是作曲作词的版权已经过期，但是录音也是有版权的。你拉一只交响乐团录一个马六，虽然说马勒已经死100多年了他的作曲的版权已经进了公版可以随便用，但是这个交响乐团录下来的录音也是有版权的。想要使用，复制那你就要给钱。</span><br>
</p><p><b>xx小小xx: </b><br>
<span>karino 发表于 2019-5-21 08:49</span><br>
<span>星海还活着 只是已经没人了</span><br>
<span>竟然还在，活着的古董啊。顺便去找了一下，发现桑桑学院的遗址也还能进去，真像考古</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>没感觉</span><br>
<span>亚马逊都没啥商品的</span><br>
<span>欧美的日漫婆罗门的启蒙是akira，之前的他们基本不care，看银英应该是自主的考古行为。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2019-5-21 08:43</span><br>
<span>重点根本不在是否完成宏大事业，历代里完成宏大事业的情况多了去了，而在于自发的集体事业。同志，革命导 ...</span><br>
<span>你的这个判断很难感觉出你对银英的了解，作者的基本出发点是亲情、友情这些基本的东西，你所看重的只是一些外部的包装。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>mimighost 发表于 2019-5-21 11:03</span><br>
<span>没感觉</span><br>
<span>亚马逊都没啥商品的</span><br>
<span>去的是日亚么</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2019-5-21 11:39</span><br>
<span>去的是日亚么</span><br>
<span>美亚</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>mimighost 发表于 2019-5-21 11:47</span><br>
<span>美亚</span><br>
<span>日亚是相对独立的，可以去看一下</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2019-5-21 11:32</span><br>
<span>你的这个判断很难感觉出你对银英的了解，作者的基本出发点是亲情、友情这些基本的东西，你所看重的只是一 ...</span><br>
<span>我在说的是俄罗斯文学。你都不看上下文的吗？</span><br>
</p><p><b>wang1309495: </b><br>
<span>换个想法，如果lex刚补完银英，发个这么吹银英的帖子，会如何评价？</span><br>
</p><p><b>Acatv: </b><br>
<span>老版银英版权在优酷，B站up主不会吹的，这是屁股问题</span><br>
</p><p><b>年糕: </b><br>
<span>比较宇宙牛仔和银英到底谁更知名，感觉就好像比较星战和阿西莫夫小说谁知道的人多</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>年糕 发表于 2019-5-21 13:50</span><br>
<span>比较宇宙牛仔和银英到底谁更知名，感觉就好像比较星战和阿西莫夫小说谁知道的人多 ...</span><br>
<span>欧美宅圈几大神作：</span><br>
<span>钢炼B >> cowboy bebop > Akira >>>>>> 其他中日宅圈所谓的神作</span><br>
</p><p><b>年糕: </b><br>
<span>mimighost 发表于 2019-5-21 13:57</span><br>
<span>欧美宅圈几大神作：</span><br>
<span>钢炼B >> cowboy bebop > Akira >>>>>> 其他中日宅圈所谓的神作</span><br>
<span>你把龙球置于何地</span><br>
<span>人在灯塔国的表示去漫展和日常逛宅店的最直观感受是欧美宅最知名的11区名作那必须是抓根宝</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>真正意义上的伤亡人员就是N位数字和一道宇宙中闪光</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>年糕 发表于 2019-5-21 14:00</span><br>
<span>你把龙球置于何地</span><br>
<span>人在灯塔国的表示去漫展和日常逛宅店的最直观感受是欧美宅最知名的11区名作那必 ...</span><br>
<span>对，还有龙球</span><br>
<span>但是龙球也老了，比如布兰的演员艾萨克，居然不知到弗利萨是谁，2333</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>老OVA太经典，虽然年代问题制作商什么都有缺憾，但至少你能看出用心在做，几个历史介绍的OVA（地球与天狼星，地球教等）套用纪录片格式，非常经典，OST就不用说了</span><br>
<span>新TV只能说做出来了就是胜利，起码还能看……</span><br>
<span>小说也是经典</span><br>
<span>话说回来现在动画里类似题材作品几乎死绝了。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>daizhenye: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2019-5-21 00:49</span><br>
<span>比如说谁？我看过的俄国文学里完全看不出。</span><br>
<span>托尔斯泰、普希金都偏人民，都相当反对嘲弄沙皇。陀思妥耶夫斯 ...</span><br>
<span>看老陀比较多，托尔斯泰和高尔基，果戈里，普希金因为不想看诗我没看过。</span><br>
<span>小说里是没什么直接的政治观点，但是那些人物形象，是在歌颂人民，但也透着一种迷途的羔羊需要被带领的强烈愿望。</span><br>
<span>大概你用集体主义更准确，但反正我认为就是被领导，被强人领导也好被某种更高层的精神领导也好，追求到一个直接而且肯定的答案，永远要黏黏糊糊的民主跟他们没什么关系。</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>对了，现在观众/读者的G点调高也是有关的，当年你要体会波澜壮阔的历史进程只能看书脑补，现在你只要开一盘群星或者更高难度的亲自去EVE跑几圈，保证体验深刻</span><br>
<span>借地推荐一下鬼佬做的一个群星系列视频</span><br>
<span>，拿自己的游戏档脑补：</span><br>
<span>【中文字幕】Stellaris Invicta 群星：不屈 伟大人类联邦 序。 UP主：9SS94Cr </span><br>
<span>#bilibili# http://www.bilibili.com/video/av40320410/?p=1 </span><br>
<span>【中文字幕】Stellaris Invicta 群星：不屈 伟大人类联邦 第二章。 UP主：9SS94Cr </span><br>
<span>#bilibili# http://www.bilibili.com/video/av40882463/?p=1 </span><br>
<span>第三章</span><br>
<span>https://b23.tv/av41034378</span><br>
<span>第四章</span><br>
<span>https://b23.tv/av41475160</span><br>
<span>第五章</span><br>
<span>https://b23.tv/av41644829</span><br>
<span>第六章</span><br>
<span>https://b23.tv/av41732207</span><br>
<span>第七章</span><br>
<span>https://b23.tv/av52532514</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>daizhenye: </b><br>
<span>Hidewhite 发表于 2019-5-21 08:43</span><br>
<span>重点根本不在是否完成宏大事业，历代里完成宏大事业的情况多了去了，而在于自发的集体事业。同志，革命导 ...</span><br>
<span>这只是观点差异吧</span><br>
<span>我认为其实是一样的，事业是怎么得到的，对绝大部分人来说还是别人告诉他们，不会是自发的。</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>daizhenye 发表于 2019-05-21 14:23:27</span><br>
<span>这只是观点差异吧</span><br>
<span>我认为其实是一样的，事业是怎么得到的，对绝大部分人来说还是别人告诉他们，不会是自 ...其实是俄罗斯文学骨子里的宿命感，悲怆与奋斗，史诗般的体验更让人感动吧。这玩意有种通人本能的煽动能力</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1832553[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>为什么《银河英雄传说》在欧美宅圈地位这么高？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1832553-1-1.html</link>
      <description>为什么《银河英雄传说》在欧美宅圈地位这么高？&#13;
刚刚看了欧美蕾丝Gigguk的**经典动画的消逝，在视频结尾gigguk说他做这个视频的原因之一是他刚刚补完了《银河英雄传说》（1988年版），在视频里他这样评价这部作品：
&#13;
it wasn't undertaken that was as intimidating as the reputation that preceded it 
&#13;
立在它之前的名声可谓和它一样生畏 
&#13;
one of the greatest stories to have been hold，in the history of anime 
&#13;
在动画悠久的历史上最伟大的故事之一 
&#13;
a tale so grand no other anime even comes close to the scale ，depth and density of the saga told here 
&#13;
一个宏大到没有任何其他动画能在深度和质量上与之相比的故事 
&#13;
a production that took almost ten years to complete，contained in a whopping 110episodes for a one-of-a-kind experience 
&#13;
一个花费十年，有着整整一百一十集的独一无二体验的产物 
&#13;
you cont find anywhere else in the medium 
&#13;
在动画史上你不可能再找到第二个
&#13;
虽然都说gigguk是欧美蕾丝，但我觉得至少视频水平和质量上都比蕾丝高上那么一点，他的看法应该是能一定程度的代表欧美宅圈的。
&#13;
关于《银河英雄传说》系列，我只看过田中芳树的原著小说，坦白说杨威利至今仍是我最喜欢的虚构角色之一。但对于动画的质量，历史地位和影响我并不了解。但明显可以感觉到国内和欧美圈子里对这部作品有明显不同的态度，从gigguk那么多期视频里可以明显的感受到《银河英雄传说》在欧美宅圈的地位似乎是毋庸置疑的？我很好奇，这种差异是什么造成的？难道是因为国人对三国演义那一套太过熟悉所以见怪不怪？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Racyjackman: </b><br>
<span>为什么《银河英雄传说》在欧美宅圈地位这么高？</span><br>
<span>刚刚看了欧美蕾丝Gigguk的**经典动画的消逝，在视频结尾gigguk说他做这个视频的原因之一是他刚刚补完了《银河英雄传说》（1988年版），在视频里他这样评价这部作品：</span><br>
<span>it wasn't undertaken that was as intimidating as the reputation that preceded it </span><br>
<span>立在它之前的名声可谓和它一样生畏 </span><br>
<span>one of the greatest stories to have been hold，in the history of anime </span><br>
<span>在动画悠久的历史上最伟大的故事之一 </span><br>
<span>a tale so grand no other anime even comes close to the scale ，depth and density of the saga told here </span><br>
<span>一个宏大到没有任何其他动画能在深度和质量上与之相比的故事 </span><br>
<span>a production that took almost ten years to complete，contained in a whopping 110episodes for a one-of-a-kind experience </span><br>
<span>一个花费十年，有着整整一百一十集的独一无二体验的产物 </span><br>
<span>you cont find anywhere else in the medium </span><br>
<span>在动画史上你不可能再找到第二个</span><br>
<span>虽然都说gigguk是欧美蕾丝，但我觉得至少视频水平和质量上都比蕾丝高上那么一点，他的看法应该是能一定程度的代表欧美宅圈的。</span><br>
<span>关于《银河英雄传说》系列，我只看过田中芳树的原著小说，坦白说杨威利至今仍是我最喜欢的虚构角色之一。但对于动画的质量，历史地位和影响我并不了解。但明显可以感觉到国内和欧美圈子里对这部作品有明显不同的态度，从gigguk那么多期视频里可以明显的感受到《银河英雄传说》在欧美宅圈的地位似乎是毋庸置疑的？我很好奇，这种差异是什么造成的？难道是因为国人对三国演义那一套太过熟悉所以见怪不怪？</span><br>
</p><p><b>银河爆碎: </b><br>
<span>一个人能代表什么？</span><br>
<span>民主失败，西方人爱看这个？</span><br>
</p><p><b>叶夜青: </b><br>
<span>在欧美ACG在日常银河英雄传说的时候，</span><br>
<span>中日ACG在日常三国，甚至在玩真割草无双</span><br>
</p><p><b>yixiaqqq: </b><br>
<span>关键字：ova</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>我记得相当于婆罗门准入证一样的吧，而且国内银英地位也不低啊，不过相比欧美从文字到文化到题材离银英更近，也就没那么夸张</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span>国内的粉丝数量也非常可观呀，不止一次看到有大神写文送到动漫杂志里面去</span><br>
<span>说起这个，莱皇，魔术师，银英贴吧的分析，资料，同人文们，这几天都基本被爆破了吧</span><br>
</p><p><b>huimu: </b><br>
<span>他刚刚补完了《银河英雄传说》</span><br>
</p><p><b>mendel: </b><br>
<span> 本帖最后由 mendel 于 2019-5-18 23:43 编辑 </span><br>
<span>你这样比就行了</span><br>
<span>20年前的异世界穿越故事比如ESCAFLOWNE，水平并不比现在的强</span><br>
<span>包括老高达哪怕放在当年看也是有很严重的缺陷，这也是为什么SEED党觉得SEED就是比0079强</span><br>
<span>作为搞笑片革命的福星小子和乱马放到现在是打不过精心设计的辉夜大小姐的</span><br>
<span>而到目前为止没有任何一个战争和政治题材的动画能摸到银英的边，银英往下可就是次元舰队王者天下这样的作品了，差距实在太大了</span><br>
<span>中国的婆罗门水平要远比欧美高，而银英小说在中国动漫迷中的影响力是独一无二的，没有任何其他作品可以相提并论</span><br>
</p><p><b>光明寺茉衣子: </b><br>
<span>出的早，史诗感，宿命论，大舰队对轰，还要自行车吗</span><br>
</p><p><b>尼特子很辛苦哟: </b><br>
<span>mendel 发表于 2019-05-18 23:41:38</span><br>
<span>你这样比就行了</span><br>
<span>20年前的异世界穿越故事比如ESCAFLOWNE，水平并不比现在的强</span><br>
<span>包括老高达哪怕放在当年看也 ...看到银英我就知道书记要回复了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>百之喜太郎: </b><br>
<span>历史地位在业内还是很可以的吧。</span><br>
</p><p><b>飞裤头里: </b><br>
<span>既然是刚刚补完，就不要说什么“在动画史上你不可能再找到第二个”、“一个宏大到没有任何其他动画能在深度和质量上与之相比的故事 ”</span><br>
<span>可能他说的可能是事实，但总给人一种新皈依狂热的感觉</span><br>
</p><p><b>小野賢章: </b><br>
<span>国内也很高啊。很多婆罗门，还有一些键政大v的id都是从银英里取的</span><br>
</p><p><b>Stellar_Frost: </b><br>
<span>mendel 发表于 2019-5-18 23:41</span><br>
<span> 你这样比就行了 20年前的异世界穿越故事比如ESCAFLOWNE，水平并不比现在的强 包括老高达哪怕放在当年看也是 ...</span><br>
<span>“没有任何一个能摸到银英的边”</span><br>
<span>随便说一个，攻壳GIG</span><br>
</p><p><b>少年kafka: </b><br>
<span>我在大学时候才接触银河英雄传说，但是看不下去，看了四卷就弃了。应该是遇见的晚，如果能早在初中小学接触应该会喜欢上，可惜后来变了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>xwr: </b><br>
<span>论地位......基本没有差异， 你有些奇怪的误解</span><br>
</p><p><b>惣流明日香: </b><br>
<span>刚补完……这么吹像是萌二。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>墨村白丁: </b><br>
<span>欧美银英是哏。</span><br>
</p><p><b>xwr: </b><br>
<span>惣流明日香 发表于 2019-5-19 02:20</span><br>
<span>刚补完……这么吹像是萌二。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>请问现在看110集OVA是什么感受？</span><br>
</p><p><b>688i: </b><br>
<span>银英那个年代怎么说也比高达和星战这种武侠像样多了。虽然说小学政治，总比大部分完全不靠谱的所谓太空歌剧强多了。</span><br>
</p><p><b>胧楼: </b><br>
<span>一定程度的代表欧美宅圈的</span><br>
<span>是没看过这点么？</span><br>
</p><p><b>cloudliu: </b><br>
<span>有人甚至说 银英如果在苏联时髦 苏联也许就不会这早完蛋</span><br>
</p><p><b>Acatv: </b><br>
<span>用现在的观念来看银英的战争戏很不行，政治戏也有很多降智环节，但是以此为代价，田中确实塑造出了几个相当出彩的角色和几段很有醍醐味的剧情。</span><br>
<span>现在还在搞银英的主要都还是角色粉吧，书里的那些关于皿煮毒菜的理念反而没什么讨论度了。</span><br>
</p><p><b>韩寒涵: </b><br>
<span>星辰大海，星辰大海</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>688i: </b><br>
<span>Acatv 发表于 2019-5-19 08:00</span><br>
<span>用现在的观念来看银英的战争戏很不行，政治戏也有很多降智环节，但是以此为代价，田中确实塑造出了几个相当 ...</span><br>
<span>用严肃文学或者正经政治小说看银英战争自然一般小学文化，要大众娱乐的小说电视来说就不差了，要是按二次元作品来看，那就厉害了，而且这些年各种宇宙战争也日益水平低下，日本更是强行喂屎层出不穷。</span><br>
</p><p><b>dene323: </b><br>
<span> 本帖最后由 dene323 于 2019-5-19 08:24 编辑 </span><br>
<span>我觉得各位有点过于局限银英在国内动漫圈的影响力了，确实群众基础不高，压根没在国内电视台正式播放过。（同理的，国内童年记忆中的经典灌篮高手之类也没在欧美主要电视台播放过，因此在西方地位也远没国内的情怀加成后的地位高）</span><br>
<span>你们把视角拉开，到中文网文界看看。虽然如今中文网文进入20来个年头了，新作者多数可能没看过银英，但回溯到97-00年，中文网文的萌芽期，当时写架空历史/战争的网文作者有几个没看过银英？马亲王，今何在，江南，乃至于在大多数科幻粉眼中逼格远胜银英，却在《三体》中直接引用杨的名言，并于去年亲自参与接待田中访华的刘慈欣，多多少少都受过其影响。</span><br>
<span>当时盛极一时的《紫川》的银英体痕迹太深就不提了，网文里现在成了烂俗梗的“历史的车轮缓缓向前”，“这是xx皇帝和xx元帅的第一次见面...”，“后世史学家会记录下...”，多多少少跟这部作品脱不了关系。（咱就不提那句出圈的“星辰大海”了）应该说当年的中文网文，黄易的大唐之于东方玄幻，寻秦之于历史穿越，以及田中的银英，亚尔斯兰之于架空历史，可以说是众多前辈网络写手的启蒙读物。</span><br>
<span>网文圈的历史地位难道不也算是宅圈地位的一部分吗？</span><br>
</p><p><b>DarthAka: </b><br>
<span>说网文圈还不说早年湾湾出版圈，顶楼这位不了解，一个猜想，不是白人</span><br>
</p><p><b>Geistes: </b><br>
<span>别闹。无论在日、中还是欧美的深度宅圈（婆罗门圈？），银英的地位都很高。</span><br>
</p><p><b>Ton: </b><br>
<span>这个梗他玩好久了，现在终于把银英补了，还顺带再diss了一遍SAO。</span><br>
<span>伏笔收回</span><br>
</p><p><b>你妈的为什么: </b><br>
<span>因为国内真正在意的人10年前就看过了</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>老外日常喜欢夸张吹而已，本身S级别的老外能给它吹成SS档</span><br>
<span>看他打广告也能感受到，动不动就是“我见过的XX里面最XX的”，那吹得叫一个卖力，这广告花的钱那叫一个值</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>咸鱼无双: </b><br>
<span> 本帖最后由 咸鱼无双 于 2019-5-19 10:17 编辑 </span><br>
<span>他之前补完魔禁的时候不也疯狂地吹了一波</span><br>
</p><p><b>daizhenye: </b><br>
<span>首先实际水平是大众文学中的一等，加上老版ova踏实的制作，奠定了质量基础。</span><br>
<span>再次流行时间也很凑巧，这几十年的世界政治发展应征了小说里的一些主题，反过来推动了这个故事的继续给人共鸣。</span><br>
<span>经典是实力和运气的结合，缺一不可。</span><br>
<span>现在这个全球右转趋势，银英真说不定还能再受欢迎30年。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>daizhenye 发表于 2019-5-19 12:19</span><br>
<span>首先实际水平是大众文学中的一等，加上老版ova踏实的制作，奠定了质量基础。</span><br>
<span>再次流行时间也很凑巧，这几十 ...</span><br>
<span>80年代的作品中两大阵营的对抗，在冷战这个时代背景下成为了一个广泛的取材方向。</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>xwr 发表于 2019-5-19 02:32</span><br>
<span>请问现在看110集OVA是什么感受？</span><br>
<span>看还是好看，但是剧情不够紧凑，画面也还是有点。。。。</span><br>
</p><p><b>mendel: </b><br>
<span> 本帖最后由 mendel 于 2019-5-19 12:54 编辑 </span><br>
<span>Stellar_Frost 发表于 2019-5-19 01:23</span><br>
<span>“没有任何一个能摸到银英的边”</span><br>
<span>随便说一个，攻壳GIG</span><br>
<span>攻壳和战争有什么关系？</span><br>
<span>赛博朋克科幻片</span><br>
<span>政治部分，电影版因为短小精悍处理的不错，TV动画那边强在政治理论，而不是实践，这就好像搞政治理论研究的人实际搞权术可能水平还不如农民</span><br>
</p><p><b>mendel: </b><br>
<span>Acatv 发表于 2019-5-19 08:00</span><br>
<span>用现在的观念来看银英的战争戏很不行，政治戏也有很多降智环节，但是以此为代价，田中确实塑造出了几个相当 ...</span><br>
<span>你把魔戒、龙枪、哈利波特这些东西拿出来看看，还不如银英、亚尔斯兰呢</span><br>
<span>至于科幻界比较著名的政治和战争题材，像玛尔斯、安德系列，那整个就一弱智，跟银英差了十万八千里</span><br>
<span>真正比银英强得是冰与火之歌了</span><br>
</p><p><b>Stellar_Frost: </b><br>
<span>mendel 发表于 2019-5-19 12:46</span><br>
<span>攻壳和战争有什么关系？</span><br>
<span>赛博朋克科幻片</span><br>
<span>我说的是GIG的政治，明显比银英的政治强吧</span><br>
<span>安德只有死者代言人好看，前面一本是少年小（厕）说（纸），后面续的都什么神棍玩意</span><br>
</p><p><b>xx小小xx: </b><br>
<span>aptx8285144 发表于 2019-5-18 23:36</span><br>
<span>国内的粉丝数量也非常可观呀，不止一次看到有大神写文送到动漫杂志里面去</span><br>
<span>说起这个，莱皇，魔术师，银英贴 ...</span><br>
<span>零几年那会几个银英论坛的水平真是高啊，可惜一个个都灰飞烟灭了，最后剩一个贴吧也被挫骨扬灰，可惜了</span><br>
</p><p><b>Acatv: </b><br>
<span>你这样拉出一堆作品我不知道怎么回复你</span><br>
<span>首先魔戒龙枪HP也不是太空歌剧，没什么可比性，甚这三者本身也不算是一个类型的作品，强行比较也无非是各说各话。</span><br>
<span>其次真的要比也未必像你说的那样不堪，我不知道银英哪里给了你这么多自信，和魔戒HP比还能吊打，我寻思马丁都不敢说冰火能超过魔戒。</span><br>
<span>说回动画，银英动画很有优势的一点在于不知道怎么回事就拿到了很多古典乐的版权当BGM，放着这么高规格的背景音乐，再蠢的战争戏都显得像恢宏的史诗。比如罗严塔死的那集，bgm是命运交响曲第三乐章，我不知道其他动画的哪个角色能有这样的待遇，可能汤姆猫算一个吧</span><br>
</p><p><b>JustW: </b><br>
<span>上次田中芳树来学校做讲座，我提前半个小时去会场已经全满了……其实人气比你们想象的是要高的</span><br>
</p><p><b>cloudliu: </b><br>
<span>Acatv 发表于 2019-5-19 16:23</span><br>
<span>你这样拉出一堆作品我不知道怎么回复你</span><br>
<span>首先魔戒龙枪HP也不是太空歌剧，没什么可比性，甚这三者本身也不算 ...</span><br>
<span>用古典的优势不是没版权么？</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>cloudliu 发表于 2019-5-19 17:21</span><br>
<span>用古典的优势不是没版权么？</span><br>
<span>其实是正好以便宜价格买到了古典乐版权，于是不用白不用</span><br>
</p><p><b>断翼: </b><br>
<span>都快成了国内互联网萌芽期大学生必读读物之一，国内地位一点也不低</span><br>
</p><p><b>Acatv: </b><br>
<span>cloudliu 发表于 2019-5-19 17:21</span><br>
<span>用古典的优势不是没版权么？</span><br>
<span>怎么可能会没版权...</span><br>
</p><p><b>xwr: </b><br>
<span>cloudliu 发表于 2019-5-19 17:21</span><br>
<span>用古典的优势不是没版权么？</span><br>
<span>幸运的相遇——作为动画的《银河英雄传说》</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1580909-1-1.html</span><br>
<span>音响层面上不能不提音乐。最早读原著的时候，至少帝国方给人的是瓦格纳的感觉。这可能是不少人的共通印象。明确要使用古典乐做背景音乐是在《我的征途是星之大海》剧本会商的时候，编剧首藤刚志说“宇宙中的战斗场景中想放《波莱罗》那样的曲子”。“那就直接用《波莱罗》吧”——从成本考虑如果是古典音乐就不用花著作权费，作为制作人肯定有抠门的劣根性，但不拘泥于原创音乐而使用古典名曲的方向也是因为这与作品的印象相吻合。省下的钱正好可以花在演奏上。幸运的是制作出资方之一德间Japan当时持有大量来自古典音乐唱片公司VEB Deutsche Schallplatten Berlin的音源，事情很顺利就决定下来了。这当中没有的音源（重要的《波莱罗》这里也没有）则由新日本爱乐交响乐团演奏录制。</span><br>
<span>但是还有麻烦事。《波莱罗》的版权保护期本以为拉威尔去世五十年之后已经到期，但它还依然有效。因为拉威尔所在的法国在二战中和日本是交战国，所以还有“战时加算”的年限要加上。这真是意想不到的“战争损失”。虽然也讨论了用其他曲子代替的选项，但配合《波莱罗》描绘的战斗场景是最初就决定下来的《我的征途是星之大海》的“心脏”。最后通过追加预算取得了授权总算用上了《波莱罗》，从结果上来看它左右了作为试行版的《我的征途是星之大海》的成功与否，回头看进而也成了作品系列化的试金石。之后，古典音乐的BGM在创造作品格调和削减开支两方面都支持了《银河英雄传说》动画。</span><br>
<span>想想看这可能也是一次幸运的相遇。当时所在的kitty film旗下有kitty record这样一个子公司，在理所当然要出版原创曲目配乐录音的环境中，正因为使用了出资的合作伙伴持有的音源，才能强行将它压下。否则使用古典音乐作BGM这一想法无法实现的可能性也是相当高的。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>cloudliu 发表于 2019-5-19 17:21</span><br>
<span>用古典的优势不是没版权么？</span><br>
<span>谱子没版权但是演奏是有版权的 ，当初德间也是利用旗下的资源才做得到，另外剧场版的波莱露因为战争的敌国条款延长了版权期导致需要额外付费，OVA也没法再用是一个遗憾。；</span><br>
</p><p><b>zhongjie: </b><br>
<span>mendel 发表于 2019-5-18 23:41</span><br>
<span> 你这样比就行了 20年前的异世界穿越故事比如ESCAFLOWNE，水平并不比现在的强 包括老高达哪怕放在当年看也是 ...</span><br>
<span>银英还行吧，我当年第一次看不是当二次元故事看的，我是当科幻看，相较于其他经典科幻，银英不错，但还没到经典的程度</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>Acatv 发表于 2019-5-19 16:23</span><br>
<span>你这样拉出一堆作品我不知道怎么回复你</span><br>
<span>首先魔戒龙枪HP也不是太空歌剧，没什么可比性，甚这三者本身也不算 ...</span><br>
<span>不都是版权过期的古典乐吗</span><br>
</p><p><b>红叶: </b><br>
<span>你们忘了银英当年pc上有游戏的 当时很多人这么入坑的，我就是在同学家486上玩的</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI EVR-AL00,Android 9</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1832553[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
