<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>罗马为什么直到现在还让这么多人心驰神往？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>罗马为什么直到现在还让这么多人心驰神往？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:35:49 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>罗马为什么直到现在还让这么多人心驰神往？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1918138-1-1.html</link>
      <description>罗马为什么直到现在还让这么多人心驰神往？&#13;
虽然一直说罗马史是一部英雄史(至少前半段是)，但其他文明也不缺少英雄和有魅力的文化，为什么唯独罗马文明直到现在还是这么充满魅力？另外关于罗马文明有什么比较好的作品推荐？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>kamarus: </b><br>
<span> 本帖最后由 kamarus 于 2020-3-11 00:55 编辑 </span><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2020-3-11 00:45</span><br>
<span>古典文化这个概念不是本来就包括罗马拉丁文化么，怎么单说希腊语……你说拜占庭希拉克略王朝以前那些个皇 ...</span><br>
<span>你这一说，我怀疑我记忆是不是出了什么问题了这堆东西我肯定看过，但是。。。我明天早上再把通史啃一遍吧真的被封城闷昏头了，基本知识点都记错了</span><br>
</p><p><b>天祚星: </b><br>
<span>废墟 发表于 2020-3-10 20:39</span><br>
<span>跟风而已，汉唐法理上毫无异议的继承者还以争罗马正统为荣</span><br>
<span>头衔越多越好，尼布楚条约大清还在拉丁文版本里说自己是第四继业者不是？</span><br>
</p><p><b>火箭布雷器: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2020-3-10 20:53</span><br>
<span>那为啥吹希腊的（也不是没有）远没吹罗马的多啊？</span><br>
<span>因为某国自称新罗马而不是新雅典</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2020-3-10 20:53</span><br>
<span>那为啥吹希腊的（也不是没有）远没吹罗马的多啊？</span><br>
<span>全世界吹罗马，罗马吹希腊</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>百闻不如一见，所有去过罗马的，没有不吹罗马的。这还是在遍地小偷的前提下。</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>静静的古墓 发表于 2020-3-11 00:13</span><br>
<span>回那么多，就一点，罗马厉害是厉害，但之所以现在被吹成这样，也不过是因为现在这个世界是信基督教的白人 ...</span><br>
<span>然而既不信基督教也不信绿教的中国，还是有一股罗马味。别的不说，中华人民共和国这国名就已经十足的罗马派头了。</span><br>
</p><p><b>静静的古墓: </b><br>
<span> 本帖最后由 静静的古墓 于 2020-3-11 05:49 编辑 </span><br>
<span>mintpie 发表于 2020-3-11 05:29</span><br>
<span>然而既不信基督教也不信绿教的中国，还是有一股罗马味。别的不说，中华人民共和国这国名就已经十足的罗马 ...</span><br>
<span>你是不知道古希腊的成就？不知道城邦的实践和诸位古希腊智者的研究论述？无论是共和、民主的概念还是实践，罗马都远远谈不上是第一个。</span><br>
<span>《礼记·礼运篇》“大道之行也，天下为公” 华夏正统的共和国说受中国传统社会理想、古希腊贤人的思想乃至受益于犹太人都说得上，有个毛罗马味。</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>静静的古墓 发表于 2020-3-11 05:40</span><br>
<span>你是不知道古希腊的成就？不知道城邦的实践和诸位古希腊智者的研究论述？无论是共和、民主的概念还 ...</span><br>
<span>希腊做出了理论研究，但是真正建立起一个强大共和国的是罗马。罗马证明了这些理论的可行性。</span><br>
</p><p><b>静静的古墓: </b><br>
<span>mintpie 发表于 2020-3-11 05:46</span><br>
<span>希腊做出了理论研究，但是真正建立起一个强大共和国的是罗马。罗马证明了这些理论的可行性。 ...</span><br>
<span>罗马历史还证明了共和不如帝制好使呢，</span><br>
<span>别乱扯关系，愿意认爹你自己认去。</span><br>
</p><p><b>Sza: </b><br>
<span>慕强慕古，罗马是一座宝库。</span><br>
</p><p><b>liens: </b><br>
<span>tachikoma0080 发表于 2020-3-11 00:19</span><br>
<span> 作为入门和整体了解的读物非常靠谱亲民，特别是对于中国人来说应该比一开始就看欧美学者那些来的容易接受 ...</span><br>
<span>反对，垃圾书一套，罗马史入门不如先来一本1453君士坦丁堡的陷落。</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>静静的古墓 发表于 2020-3-11 05:51</span><br>
<span>罗马历史还证明了共和不如帝制好使呢，</span><br>
<span>别乱扯关系，愿意认爹你自己认去。 ...</span><br>
<span>巧了，当今世界还有一个国家试图证明共和不如帝制好使，好像还挺成功。</span><br>
</p><p><b>tachikoma0080: </b><br>
<span>liens 发表于 2020-3-11 06:05</span><br>
<span>反对，垃圾书一套，罗马史入门不如先来一本1453君士坦丁堡的陷落。</span><br>
<span>一来就君士坦丁堡陷落哪里算入门了，就算要培养绿罗粉也不是从这本开始啊</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span> 本帖最后由 Falrev 于 2020-3-11 07:49 编辑 </span><br>
<span>mintpie 发表于 2020-3-11 06:06</span><br>
<span>巧了，当今世界还有一个国家试图证明共和不如帝制好使，好像还挺成功。 ...</span><br>
<span>矛盾深重的多民族国家里帝制一般比共和制好使。因为不同人民群体内部无法产生社会契约，所以所有人分别向君主签订一个单向的效忠契约来代替。罗马从共和国变成帝国是高速扩张的直接产物，原本的带有希腊式城邦民主的体制适应不了罗马的实际情况。</span><br>
</p><p><b>冰煌爱恋: </b><br>
<span>東京地方検察庁 发表于 2020-3-10 19:35</span><br>
<span>黎巴嫩裔美国人菲利普 希提《阿拉伯通史》马坚译（新世界出版社） 第四页 原话...</span><br>
<span>你也知道是黎巴嫩裔啊</span><br>
</p><p><b>pica: </b><br>
<span>静静的古墓 发表于 2020-3-10 23:59</span><br>
<span>牛逼，帕提亚亡于罗马都出来了？</span><br>
<span>图拉真117年死，死后哈德良立马就顶不住把吞的地全丢了，到帕提亚224年被 ...</span><br>
<span>帕提亚没服软，但首都被罗马攻破了，还不止一次。而反过来帕提亚别说攻进罗马城或者意大利了，连边都没碰着。这五五开也太强行了一点。说帕提亚灭亡和罗马没关系，你也要看看帕提亚的经济中心在哪里，帕提亚和波斯并不是一个相等的概念，帕提亚比之后的萨珊波斯更依赖西面的统治区域，西边的经济被战争摧毁后，帕提亚就撑不住了。至于珊萨波斯，和罗马本来就不完全是同一个时代的国家，萨珊波斯兴起的时代面对的罗马是一个经历一系列内乱已经开始走向衰亡国家，你拿走向末期的罗马和一个新崛起的国家缺乏公正性，萨珊波斯从未面对过全盛时期的罗马。</span><br>
</p><p><b>ΣPRC: </b><br>
<span>belichick 发表于 2020-3-10 19:57</span><br>
<span>我还是不懂为什么桶装水也是罗马</span><br>
<span>因为桶装水有内海有海峡</span><br>
<span>重要的是它的罗马要素比神罗多，本来是讽刺神罗用的</span><br>
</p><p><b>静静的古墓: </b><br>
<span> 本帖最后由 静静的古墓 于 2020-3-12 01:37 编辑 </span><br>
<span>pica 发表于 2020-3-12 01:12</span><br>
<span>帕提亚没服软，但首都被罗马攻破了，还不止一次。而反过来帕提亚别说攻进罗马城或者意大利了，连边都没碰 ...</span><br>
<span>泰西封在帕提亚的哪个位置，罗马城在罗马哪个位置，是欺负别人看不懂地图吗？</span><br>
<span>一开始就说了罗马比帕提亚兵多、疆域广，但打起来也就是那么回事。</span><br>
<span>你想用罗马的块头证明罗马的牛逼？这只能证明罗马的无能，仗着物量的优势打进人家首都最后还要乖乖把地吐出来，更别说所谓天下无敌的罗马军队被打的全军覆没的场合，倒头来只能欺负欺负欧洲蛮族和堕落的希腊人了，真碰上像样的对手束手无策，有啥了不起的？</span><br>
<span>按你那套我完全可以说罗马共和转帝制，帝制变分裂，西罗沦陷于蛮族全是因为和波斯战争的损耗导致的，</span><br>
<span>有意思吗？</span><br>
</p><p><b>両儀織: </b><br>
<span>怎么还没有人贴ceddin dedden</span><br>
</p><p><b>pica: </b><br>
<span>静静的古墓 发表于 2020-3-12 01:20</span><br>
<span>泰西封在帕提亚的哪个位置，罗马城在罗马哪个位置，是欺负别人看不懂地图吗？</span><br>
<span>一开始就说了罗马比帕提亚兵 ...</span><br>
<span>强词夺理过头了吧，距离这东西本来就是相互的，帕提亚离罗马远，罗马也离帕提亚远，如果罗马的统治核心离帕提亚很近，那么进攻帕提亚的难度和成本都会再降一个等级。离罗马那么远都被不止一次打下首都，离得近那还得了？以罗马的位置和古代的交通通讯水平，没把帕提亚的西方领土吞并本身也有扩张范围极限的地理因素，考虑到真实历史上即使在罗马把扩张重点放在西面和北面的时代，帕提亚依然连罗马的东方领土都没啃下来，如果罗马的核心领土被搬到东面，帕提亚处境只能更糟。事实就是罗马有能力打下帕提亚的核心领土，但帕提亚连像罗马核心领土用兵的能力都没有，凭什么五五开？</span><br>
</p><p><b>老纪: </b><br>
<span>第一西方文明这根确实在这儿，没法不认祖；第二城市保存的好，不想雅典。。。；第三意大利人没有和中国有太多直接冲突，情感上也还算好接受</span><br>
</p><p><b>捏泥巴: </b><br>
<span>我觉得波斯也值得吹，可惜阿拉伯人不把波斯人当祖宗伊朗还废物，全靠给西方当反派才有的存在感</span><br>
</p><p><b>zakufa782: </b><br>
<span> 本帖最后由 zakufa782 于 2020-3-12 09:36 编辑 </span><br>
<span>罗马帝国连中央集权都做的不如波斯，对地方基层渗透力很差，但也正因如此口头空喊罗马成了一件更轻松的事情，人人都可以看对罗马有自己的一套理解。最滑稽的莫过于专制君主向往罗马皇帝，可罗马却激励了共和主义者；自由主义者吹捧罗马式的权利观，可法西斯主义者却明白这背后的权力观。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1918138[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>罗马为什么直到现在还让这么多人心驰神往？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1918138-1-1.html</link>
      <description>罗马为什么直到现在还让这么多人心驰神往？&#13;
虽然一直说罗马史是一部英雄史(至少前半段是)，但其他文明也不缺少英雄和有魅力的文化，为什么唯独罗马文明直到现在还是这么充满魅力？另外关于罗马文明有什么比较好的作品推荐？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>momol: </b><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2020-3-10 20:06</span><br>
<span>菲利普 希提是基督徒，不是穆斯林</span><br>
<span>另外，论传播古典文化给西欧的贡献，穆斯林比拜占庭人强几个数量级，不 ...</span><br>
<span>我记得有个统计，阿拉伯的翻译运动里翻译的大部分都是哲学科技医学一类著作，希腊的戏剧诗歌历史的翻译非常少，连荷马史诗都只是节译而已。</span><br>
</p><p><b>废墟: </b><br>
<span>跟风而已，汉唐法理上毫无异议的继承者还以争罗马正统为荣</span><br>
</p><p><b>废墟: </b><br>
<span>前两年蒙古发现燕然山铭的新闻要是主体换成罗马放到国内精罗要高潮了</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>历史和现实双重交汇的结果</span><br>
<span>-----------历---史-------------------------                ====================现实================</span><br>
<span>汉朝和罗马，东西文明之顶峰精华。               中华文明复兴已在路上，罗马恐怕再也不会复兴，英雄惜英雄</span><br>
<span>罗马和中国有很多相似之处                                                               文明比较学</span><br>
<span>罗马和中国没有历史积怨冲突                           当今中西文明冲突逐渐尖锐，罗马是少有的没有心理障碍可以一吹的西方文明</span><br>
<span>罗马是被伊斯兰化的突厥灭亡                                        ********************************</span><br>
</p><p><b>天王寺茜: </b><br>
<span>barry.allen 发表于 2020-3-10 19:26</span><br>
<span>不如凯瑟琳.赫本</span><br>
<span>同样是赫本，凯瑟琳奥斯卡女演员奖拿了四个，奥黛丽就一个。</span><br>
<span>但是凯瑟琳赫本不好看</span><br>
</p><p><b>barry.allen: </b><br>
<span>天王寺茜 发表于 2020-3-10 20:44</span><br>
<span>但是凯瑟琳赫本不好看</span><br>
<span>这就是个人审美偏好了。</span><br>
</p><p><b>yogomove: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2020-3-10 20:26</span><br>
<span>文艺复兴总共的推动力就那几个:</span><br>
<span>1.阿拉伯的再翻译运动。</span><br>
<span>2.西欧自己本身的存货。</span><br>
<span>就近代科学而言，至少化学(算进炼金术)是明确以阿拉伯为直接来源的——当然了认为阿拉伯受中国炼丹术影响的意见也不是说没有道理</span><br>
<span>而数学也有很大一部分要自承来自阿拉伯的直接影响（代数/算法连名字都直接是来自阿拉伯语）；天文学我读得少，但回回历算在君堡陷落前后确实是世界领先的</span><br>
<span>至少科学革命的源流上，主要是从阿拉伯流向欧洲的；东罗对其影响肯定是有的（经由意大利），但无论量还是质，恐怕都远没有阿拉伯来得显著而重要</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span> 本帖最后由 F·U·罗格纳 于 2020-3-10 20:55 编辑 </span><br>
<span>kamarus 发表于 2020-3-10 20:26</span><br>
<span>文艺复兴总共的推动力就那几个:</span><br>
<span>1.阿拉伯的再翻译运动。</span><br>
<span>2.西欧自己本身的存货。</span><br>
<span>以亚里士多德的著作为例，除了仅有4本波埃修的译本，但波埃修是西罗马人，不是东罗马人，其他所有著作的西欧现存版本，全部是阿拉伯语注释本，拜占庭毫无建树。</span><br>
<span>拜占庭自圣像破坏运动以后，对异教成分进行纯洁化运动，把柏拉图、亚里士多德的影响全部剔除出去，并且统治者禁止再进行以前那种非官方参与的宗教讨论，东正教社会基本就没有哲学发展的土壤了</span><br>
<span>在中世纪，你举不出一个在西欧得到广泛引用的东罗马学者的名字，西欧的大学没有一个东罗马学者，更没有曾有在君士坦丁堡求学经历的学者。但巴黎大学拿阿拉伯人阿维洛伊的著作当教材，甚至有一个以他的名字命名，影响甚巨的学术流派却是显而易见的</span><br>
<span>如果想说第三次文艺复兴，那其实是西欧人文主义运动，和古典文化的关系不大，属于借壳上市。并没有什么重要的古典文献是这个时期传播到西欧的，该有的早几百年都有了</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span>momol 发表于 2020-3-10 20:36</span><br>
<span>我记得有个统计，阿拉伯的翻译运动里翻译的大部分都是哲学科技医学一类著作，希腊的戏剧诗歌历史的翻译非 ...</span><br>
<span>你的记忆肯定不如我的记忆可靠</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>那为啥吹希腊的（也不是没有）远没吹罗马的多啊？</span><br>
</p><p><b>望上弦: </b><br>
<span>因为罗马确实强大啊，军事力量强，疆域大，科技水平又高，单一个下水道系统就超前几千年了。虽说不是自己老祖宗，但是崇拜前辈也是不难想象的</span><br>
</p><p><b>lovepenny: </b><br>
<span>引用第9楼Chao于2020-03-10 18:56发表的:</span><br>
<span>我的场合，因为奥黛丽赫本</span><br>
<span>@Chao</span><br>
<span>你不是一个人</span><br>
<span>当然还有罗马队必胜！！</span><br>
<span>然后12年去了一次，安排了三天，然后发现时间太少啦！！！！！</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>暗之精灵: </b><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2020-3-10 20:06</span><br>
<span>菲利普 希提是基督徒，不是穆斯林</span><br>
<span>另外，论传播古典文化给西欧的贡献，穆斯林比拜占庭人强几个数量级，不 ...</span><br>
<span>阿拉伯人翻译的那些著作也是从拜占庭来的吧</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span>yogomove 发表于 2020-3-10 20:49</span><br>
<span>就近代科学而言，至少化学(算进炼金术)是明确以阿拉伯为直接来源的——当然了认为阿拉伯受中国炼丹术影响 ...</span><br>
<span>你说的两个词就是从中世纪西欧人翻译阿拉伯天文学文献里来的</span><br>
<span>巴斯的阿贝拉尔把花剌子密的天文表从阿拉伯文翻译成拉丁文。两个常用的数学术语由此进入英语：algebra (代数) 和algorithm (算法)。天文学上，zenith (天顶)、nadir (天底)、azimuth (方位角) Altair (牵牛星)、Aldebaran (毕宿五)、Betelgeuse (参宿四)、Vega (织女星)、Rigel (参宿七)、Algol (大陵五)等等这些全是阿拉伯语词源</span><br>
</p><p><b>东方国人众: </b><br>
<span>因为罗马代表了永恒的帝国秩序，作为一种文明的范本而存在。</span><br>
</p><p><b>momol: </b><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2020-3-10 20:53</span><br>
<span>你的记忆肯定不如我的记忆可靠</span><br>
<span>我看的论文</span><br>
<span>https://wenku.baidu.com/view/262b41e4f8c75fbfc77db244.html</span><br>
<span>希提教授指出，在阿拉伯百年翻译运动中，“翻译家们对于希腊人的文学作品，不感兴趣，所以没有译成阿拉伯语。因此，阿拉伯人没有接触到希腊的戏剧、诗歌和历史。在这方面，波斯的影响，仍然是最大的。鲁哈人，马龙派的基督教徒萨瓦菲勒（西奥菲拉斯）·伊本·徒马（785 年卒），是麦海迪的钦天监，他曾把荷马的《伊利亚特》节译成阿拉伯语，但这个译本的效果似乎等于零，甚至连译本也没有流传下来。盖伦（Galen，约于 200 年卒）和爱琴海的保罗（闻名于 650 年前后）所著的希腊医学，欧几里得（闻名于公元前 300 年前后）和托勒密（闻名于二世纪前半期）所著的希腊天文历算，柏拉图和亚里士多德所著的希腊哲学书和新柏拉图派的注释，是这个文化勘探队旅行的出发点”。</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2020-3-10 20:52</span><br>
<span>以亚里士多德的著作为例，除了仅有4本波埃修的译本，但波埃修是西罗马人，不是东罗马人，其他所有著作的西 ...</span><br>
<span>。。威尔杜兰特在他那套世界文明史里对东罗5-12世纪文化的总结:</span><br>
<span>“它（东罗）忠诚的珍爱并充分的传播了古希腊留下的文学 科学和哲学重抄本，直到1204被十字军侵占。为避免战乱，僧侣们把希腊抄本带到了意大利南部，并在那里恢复了希腊文学知识。希腊语教师为了躲避敌人，离开君堡有时移居意大利，成为古典希腊文学的媒介。。。。。”</span><br>
</p><p><b>momol: </b><br>
<span>暗之精灵 发表于 2020-3-10 21:00</span><br>
<span>阿拉伯人翻译的那些著作也是从拜占庭来的吧</span><br>
<span>只有一部分，有一部分是从叙利亚文本翻译过来的</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span>暗之精灵 发表于 2020-3-10 21:00</span><br>
<span>阿拉伯人翻译的那些著作也是从拜占庭来的吧</span><br>
<span>这个自然，不管是扩张时占领的故地还是马蒙他们花钱买，源头肯定只有东罗马</span><br>
<span>但是，阿拉伯人不是光翻译，他们的注释本是一种发展和再创作，这种发展对西欧人的贡献也不可忽视，很多很有名的哲学命题 比如空中之人，灵魂统一性和不朽性等等，都是他们提出，西欧人广泛讨论的</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span>momol 发表于 2020-3-10 21:07</span><br>
<span>我看的论文</span><br>
<span>https://wenku.baidu.com/view/262b41e4f8c75fbfc77db244.html</span><br>
<span>怪我，理解错了你的意思，抱歉。我想说的是亚里士多德的《诗学》就是诗歌和戏剧理论，西欧人接触的就是阿维洛伊译本</span><br>
<span>诗歌受语言载体限制太大。古典戏剧有违伊斯兰教教义，那肯定是没办法</span><br>
</p><p><b>pica: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2020-3-10 20:53</span><br>
<span>那为啥吹希腊的（也不是没有）远没吹罗马的多啊？</span><br>
<span>希腊在亚历山大时代以及随后的希腊化时代和再后来的罗马时代里，能吹的就早已经吹完了，其中包含罗马人自己，轮不到也用不着现代人再来吹。</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span> 本帖最后由 F·U·罗格纳 于 2020-3-10 21:55 编辑 </span><br>
<span>kamarus 发表于 2020-3-10 21:07</span><br>
<span>。。威尔杜兰特在他那套世界文明史里对东罗5-12世纪文化的总结:</span><br>
<span>“它（东罗）忠诚的珍爱并充分的传播了古 ...</span><br>
<span>这种大而化之的讲法早过时了，实际上举不出一个在中世纪盛期西欧的文化界有分量的东罗马人及其著作。</span><br>
</p><p><b>momol: </b><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2020-3-10 21:21</span><br>
<span>怪我，理解错了你的意思，抱歉。我想说的是亚里士多德的《诗学》就是诗歌和戏剧理论，西欧人接触的就是阿 ...</span><br>
<span>阿拉伯译本的《诗学》和希腊文《诗学》差异相当大，阿拉伯翻译家对于古希腊戏剧好像是非常隔膜</span><br>
</p><p><b>七堂伽蓝: </b><br>
<span>你如果读过法律专业，就知道罗马法是个什么地位了</span><br>
</p><p><b>东方国人众: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2020-3-10 21:07</span><br>
<span>。。威尔杜兰特在他那套世界文明史里对东罗5-12世纪文化的总结:</span><br>
<span>“它（东罗）忠诚的珍爱并充分的传播了古 ...</span><br>
<span>翻译来源的重镇不该有西班牙吗？</span><br>
</p><p><b>费老师: </b><br>
<span>去过罗马你就懂</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>东罗西罗神罗你说哪个</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>longlivedick: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2020-3-10 21:33</span><br>
<span>东罗西罗神罗你说哪个</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.2 ...</span><br>
<span>神罗也算罗马？</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span>momol 发表于 2020-3-10 21:27</span><br>
<span>阿拉伯译本的《诗学》和希腊文《诗学》差异相当大，阿拉伯翻译家对于古希腊戏剧好像是非常隔膜 ...</span><br>
<span>毕竟审美不像哲学和科学，属于人类共通的理性</span><br>
</p><p><b>ardito: </b><br>
<span>盔甲比较时髦</span><br>
</p><p><b>pica: </b><br>
<span>静静的古墓 发表于 2020-3-10 20:01</span><br>
<span>目前白人得了天下呗，这批人的野蛮人祖宗受罗马的教化。罗马的人口、疆域和资源远超帕提亚、萨珊，结果和人 ...</span><br>
<span>并没有五五开。帕提亚实际上就是灭亡与图拉真皇帝和后面几任继任者的后续入侵，图拉真直接动员大军暴力碾压了帕提亚，攻克了帕提亚的西方首都和最重要的经济中心泰西封，而后任的罗马皇帝又继续有样学样，这直接摧毁了帕提亚的经济和财政基础，使帕提亚最终灭亡。图拉真能做到这些的原理也很简单，仅仅是动员了超过帕提亚承受能力的极限的大军。帕提亚集权程度一直不高，而帕提亚的军事体制让它的核心军队规模也不大，虽然确实可谓精锐但数量差距依然无法弥补，以前能挡住罗马人只是因为罗马方面从来没有大规模总攻而已，遇到图拉真这种打个达西亚都能拉上12个军团的穷兵黩武者就玩不转了。但当时的罗马帝国体制已经陷入僵化，早已没有了扩张的欲望，所以对帕提亚的军事行动只是打秋风抢完就走，没有想要征服这片土地。</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span> 本帖最后由 kamarus 于 2020-3-10 22:23 编辑 </span><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2020-3-10 21:26</span><br>
<span>这种大而化之的讲法早过时了，实际上举不出一个在中世纪盛期西欧的文化界有分量的东罗马人及其著作。等到 ...</span><br>
<span>不知道你说的文化界包括哪些界，但是就法学界而言，查士丁尼法典就不用提了</span><br>
<span>建筑学上威尼斯圣马可教堂照抄君堡的教堂，拜占庭式教堂西欧遍地都是。</span><br>
<span>史学上有安娜科穆宁这种皇室成员带头搞，她的著作就不用我提了，再古老点还有普罗柯比这种。</span><br>
<span>军事上有利奥六世亲自写的Tactics。</span><br>
<span>10世纪还有君士坦丁塞发拉斯搞得希腊诗集，各种医学著作总结。</span><br>
<span>神学上那太多了，当然，你非要说经院哲学我也没辙，正教会原本就不鸟这玩意，但是圣像破坏这种来自东方的思想确确实实影响了天主教神学，哦，不对，原本就一家的说什么影不影响。。。</span><br>
<span>非要说的话罗马在纯文学方面影响比较小，但也仅限于6世纪后，但是你要说史学，建筑学，艺术法学不是罗马人出了文艺复兴的大力，那我无话可说哪怕神学影响也大，正教的神秘主义对于西方的灵修人士影响一点也不小</span><br>
<span>可惜我手上只有通史，你觉得写的糙也不奇怪</span><br>
<span>不过说到底，罗马的作用最多的还是辐射，从公元前到1453，哪怕文艺复兴翻出来的一大堆的东西，不少也是罗马祖上的玩意，所以阿拉伯翻译的还是隔壁邻居的东西而且翻译的时候邻居还活着说到底复兴古典，3-6世纪也是东罗在的时候也是古典时代啊</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>东方国人众 发表于 2020-3-10 21:31</span><br>
<span>翻译来源的重镇不该有西班牙吗？</span><br>
<span>说了科尔多瓦啊</span><br>
</p><p><b>煌焰: </b><br>
<span>P社游戏历史梗的传播</span><br>
<span>当前世界话语权由欧美主导，而欧美把罗马当祖宗</span><br>
<span>同样被野蛮民族毁灭的古老文明的共情</span><br>
<span>对泛突厥主义和一些极端宗教分子的反感</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span> 本帖最后由 F·U·罗格纳 于 2020-3-10 23:19 编辑 </span><br>
<span>kamarus 发表于 2020-3-10 21:54</span><br>
<span>不知道你说的文化界包括哪些界，但是就法学界而言，查士丁尼法典就不用提了</span><br>
<span>建筑学上威尼斯圣马可 ...</span><br>
<span>我一开始说的就是论“传播古典文化给西欧”，穆斯林比拜占庭人影响大的多……你要放大到整个社会层面，还偷换成 论拜占庭留下的影响，那作为曾经在相当长的时间里统治过西欧相当大领土的东罗马怎么可能不留下影响，谁也不会否定这一点啊</span><br>
<span>《查士丁尼法典》不需要中世纪西欧人从拜占庭重新引进，它在西欧一直就没失传过，意大利阿尔马菲、比萨就有6世纪的文本，博洛尼亚大学的法学院教的就是这个，这比第三次文艺复兴早得多了</span><br>
<span>威尼斯一直就是拜占庭的领土，威尼斯总督的合法性就来自拜占庭皇帝，就算后来不听话，尾大不掉，他们也没否认过这一点，在建筑和文化上受其影响一点也不奇怪，但是，拜占庭式教堂并没有”在西欧遍地是“，西欧教堂从古典-罗曼到哥特，发展路径和拜占庭很不一样</span><br>
<span>然后，你列举的这几个写书的，我不懂有什么意义？这些于中世纪盛期或者文艺复兴的西欧都毫无关系可言</span><br>
<span>普罗科比他的著作在西欧也一直没失传，罗马就有，连《秘史》都是后人17世纪从梵蒂冈的图书馆里重新发现，拜占庭帝国本身倒从未听说过，这不是文艺复兴时代拜占庭反哺欧洲的成果</span><br>
<span>阿莱克修斯传的西欧一直鲜为人知，一直到17世纪才由法国耶稣会士皮埃尔·普桑斯翻译；战术学、战略学这些也基本都是这样，属于很晚近才被重新发掘出来的，实际上它们的标题都是17世纪西欧的翻译编辑者枢机主教弗朗西斯科·巴尔贝里尼给加的，此前人们根本就不知道它们的存在，一直躺在图书馆里睡觉。军事上中世纪和文艺复兴时代西欧人用的是韦格蒂乌斯和弗朗蒂努斯的著作</span><br>
</p><p><b>exia00raiser: </b><br>
<span>罗马是白皮文化自信的根源之一，我觉得甚至可以把之一给去了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span> 本帖最后由 kamarus 于 2020-3-10 23:29 编辑 </span><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2020-3-10 22:47</span><br>
<span>我一开始说的就是论“传播古典文化给西欧”，穆斯林比拜占庭人影响大的多……你要放大到整个社会层面，还 ...</span><br>
<span>越说越乱了</span><br>
<span>我一直说的是长期的传播，原来你说的是短期的。。</span><br>
<span>说极端的罗马作为长期的希腊文化正统活着就是贡献了。不过罗马的文艺复兴的影响主要还是在意大利半岛，意大利以西确实撒拉逊人功劳大。而且不光是威尼斯，两西西里也是罗马重地，诺曼征服后才丢干净的。</span><br>
<span>阿拉伯人的翻译在一段时间内功劳是最大的，我反对你说的数量级的意思是，一个长期的正统对于文化保存和长期意义上的传播是吊打二道贩子的</span><br>
<span>但是原来你说的是一个时期内的，那是，倭马亚到4次东征完，撒拉逊对于非意大利的区域影响是最大的但是我还是反对数量级这个说法，这玩意能量化吗</span><br>
<span>顺便我最讨厌文学史，书方面的我说错了我道歉</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span> 本帖最后由 F·U·罗格纳 于 2020-3-10 23:38 编辑 </span><br>
<span>kamarus 发表于 2020-3-10 23:18</span><br>
<span>越说越乱了</span><br>
<span>我的一直说的是长期的传播，原来你说的是短期的。。</span><br>
<span>简单说说极端的罗马作为长 ...</span><br>
<span>无限上升到历史宏观就没什么好谈的了，本身就是一脉相承下来的文明。基督教就是古典文化的子嗣之一，中世纪西欧官方语言的拉丁语也是罗马-拜占庭人的官方语言，法语、意大利语、西班牙语等等全是子语言，日耳曼语族里也有无数拉丁借词，你通通可以算成是罗马的影响</span><br>
<span>但是你不能说这是拜占庭的影响，拜占庭和西欧天主教世界是古典文明两种不同的后续发展路径，谈不上前者更正统，后者不正统。而且，伊斯兰文化也可以算是古典文明的后代，且不说伊斯兰教早期就被人认为是基督教的一个分支，在征服了东罗马庞大领土之后的阿拉伯帝国实际上也不可避免的”古典化“了，它的社会生活中甚至有一些在西欧和拜占庭已经看不到的古典生活痕迹。而一般人印象中那个较为保守野蛮的伊斯兰世界，其实是十世纪突厥人入主之后才带来的</span><br>
<span>另外，圣像破坏运动怎么影响了天主教神学，正教的神秘主义怎么影响西方灵修人士，我非常想听一听，你要是对基督教历史和神学知识有所了解，你会知道这两句话实际上是矛盾的……</span><br>
</p><p><b>Pz079: </b><br>
<span>zzalast 发表于 2020-3-10 19:20</span><br>
<span>罗马是欧洲人的精神祖国啊，现在世界是西欧北美的天下，罗马地位自然高</span><br>
<span>罗马不是欧洲人的精神祖国，但是罗马真的是美国人的精神祖国</span><br>
</p><p><b>liens: </b><br>
<span>我的梦想是代表迦太基元老院去罗马撒盐</span><br>
</p><p><b>伏羲茶: </b><br>
<span>就我个人来讲，政治制度、建筑、军事、法律都很牛，特别是建筑，我是美术生真心觉得罗马的建筑太厉害了</span><br>
</p><p><b>烂柯人: </b><br>
<span>借个题咨询一下，《罗马人的故事》作为罗马史入门读物靠不靠谱啊？</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span> 本帖最后由 kamarus 于 2020-3-11 00:44 编辑 </span><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2020-3-10 23:34</span><br>
<span>无限上升到历史宏观就没什么好谈的了，本身就是一脉相承下来的文明。基督教就是古典文化的子嗣之一，中世 ...</span><br>
<span>算了不说太多了，说到底古典化分支那么多，真的拿希腊语当母语的还是只有罗马人，ysl也好，拉丁世界也好，都是外国人了而且锅不能全甩突厥人，最终导致完蛋的是蒙古人还有，我说的正统指希腊语母语使用者为多数的群体，不是指古典文明唯一继承者。</span><br>
<span>圣像破坏运动与其说是影响不如说是拉丁教会原本就是，我的意思是其实是指教宗支持破坏派</span><br>
<span>不过影响灵修人士这个有啥矛盾的?我指的是部分拉丁教会人士投诚正教会搞灵修而已。。。</span><br>
</p><p><b>静静的古墓: </b><br>
<span> 本帖最后由 静静的古墓 于 2020-3-11 03:17 编辑 </span><br>
<span>pica 发表于 2020-3-10 21:42</span><br>
<span>并没有五五开。帕提亚实际上就是灭亡与图拉真皇帝和后面几任继任者的后续入侵，图拉真直接动员大军暴力 ...</span><br>
<span>牛逼，帕提亚亡于罗马都出来了？</span><br>
<span>图拉真117年死，死后哈德良立马就顶不住把吞的地全丢了，到帕提亚224年被萨珊取代，罗马换了12个皇帝，3个王朝。期间你来我往，真有脸说“帕提亚实际上就是灭亡与图拉真皇帝和后面几任继任者的后续入侵”？？？</span><br>
<span>远的不说，帕提亚灭亡前夕公元218年马克里努斯怎么死的，北美索不达米亚怎么重新又割回给帕提亚，罗马的两亿赛斯特斯赔给谁的？</span><br>
<span>你罗什么时候有资格灭亡帕提亚了？？？？什么只想掠夺，不想征服，从帕提亚到萨珊你罗多少皇帝死在打波斯这件事上？</span><br>
<span>帕提亚从来就没服过软，萨珊接班一样干罗马，干到罗马分裂，干到西罗马灭亡，一直干到被阿拉伯人灭亡。</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>静静的古墓 发表于 2020-3-10 23:59</span><br>
<span>牛逼，帕提亚亡于罗马都出来了？</span><br>
<span>图拉真117年死，死后哈德良立马就顶不住把吞的地全丢了，到帕提亚224年被 ...</span><br>
<span>也不是啥好事，干罗马干的自己家崩了被阿拉伯蛮子一波a掉</span><br>
</p><p><b>静静的古墓: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2020-3-11 00:04</span><br>
<span>也不是啥好事，干罗马干的自己家崩了被阿拉伯蛮子一波a掉</span><br>
<span>回那么多，就一点，罗马厉害是厉害，但之所以现在被吹成这样，也不过是因为现在这个世界是信基督教的白人掌权，不是信伊斯兰教的中东穆斯林掌权。</span><br>
</p><p><b>tachikoma0080: </b><br>
<span>烂柯人 发表于 2020-3-10 23:55</span><br>
<span>借个题咨询一下，《罗马人的故事》作为罗马史入门读物靠不靠谱啊？</span><br>
<span>作为入门和整体了解的读物非常靠谱亲民，特别是对于中国人来说应该比一开始就看欧美学者那些来的容易接受，看完一遍对整个罗马历史的基本轮廓、阶段还有主要人物事件就都有印象了，而且没有西方作者动不动就批评几句罗马堕落歌颂一下基督教的私货，也没有国内很多老派历史书非要带无产阶级革命去套历史事件的习惯，看着比较舒服。</span><br>
<span>作者老太是罗马迷，完全罗马视角，给人感觉比起史书更像是以“罗马”这个人为主角的传记小说。作者个人的一些理解也挺有意思的。</span><br>
<span>不过因为这套主要还只是从头到尾全部讲一遍故事的类型，很多社会、经济和制度上的细节有兴趣的话还是要靠其它更专业的书籍补充。</span><br>
</p><p><b>爱与和平的道化者: </b><br>
<span>贾志国 发表于 2020-3-10 18:48</span><br>
<span>西罗、东罗、三罗、新罗、绿罗、法兰克罗、神罗、甚至还有一个罗马法、一院制、祖先崇拜、多神信仰、屯田 ...</span><br>
<span>别说了，前面一堆异端也就罢了，最后一个是**！</span><br>
</p><p><b>第五秋: </b><br>
<span>历史是一个结构的主体，但这个结构并不存在于雷同、空泛的时间里，而是坐落在被此时此刻的存在所充满的时间里，在罗伯斯庇尔看来，古罗马是一个被现在的时间所充满的过去，在这种时间里，历史的惯性连续被打破。法国大革命把自己视为罗马的再生。它唤回罗马的方式就像时尚唤回旧日的风范。</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2020-3-10 23:57</span><br>
<span>算了不说太多了，说到底古典化分支那么多，真的拿希腊语当母语的还是只有罗马人，ysl也好，拉丁世界也好 ...</span><br>
<span>古典文化这个概念不是本来就包括罗马拉丁文化么，怎么单说希腊语……你说拜占庭希拉克略王朝以前那些个皇帝，比如查士丁尼，也是母语拉丁语啊……</span><br>
<span>教宗啥时候支持圣像破坏派了，罗马方面一直都是坚定的圣像崇拜派啊，你看的是什么书？教宗格里高利二世致皇帝利奥三世的那封著名的为圣像崇拜辩护的信，稍微详细一点的欧洲通史大概都会提到或引用的吧。利奥三世虽然抗击阿拉伯人很给力，但是在宗教信仰上几乎可以说是半个穆斯林，他还在君士坦丁堡修了不止一座清真寺咧</span><br>
<span>基督教神学上的神秘主义是有所特指的，就是新柏拉图主义，然后，新柏拉图主义在那个时代的拜占庭就是圣像崇拜派，以伪迪奥尼修斯、大马士革的约翰为代表，属于被政府肃清的对象，所以神秘主义传统在拜占庭很早就中断了，这也是为什么坐拥古典宝库的东正教的神学体系反而不如天主教那么博大精深的原因之一</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1918138[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>罗马为什么直到现在还让这么多人心驰神往？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1918138-1-1.html</link>
      <description>罗马为什么直到现在还让这么多人心驰神往？&#13;
虽然一直说罗马史是一部英雄史(至少前半段是)，但其他文明也不缺少英雄和有魅力的文化，为什么唯独罗马文明直到现在还是这么充满魅力？另外关于罗马文明有什么比较好的作品推荐？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>twwa17: </b><br>
<span>罗马为什么直到现在还让这么多人心驰神往？</span><br>
<span>虽然一直说罗马史是一部英雄史(至少前半段是)，但其他文明也不缺少英雄和有魅力的文化，为什么唯独罗马文明直到现在还是这么充满魅力？另外关于罗马文明有什么比较好的作品推荐？</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>因为是欧洲人首先开始了产业革命。</span><br>
</p><p><b>sanxgh571: </b><br>
<span>一罗各表，你说的是哪个罗马</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰娃: </b><br>
<span>因为吹得多，city of eternal，作品我给你排个雷，盐野七生《罗马人的故事》</span><br>
</p><p><b>天堂蜘蛛: </b><br>
<span> 本帖最后由 天堂蜘蛛 于 2020-3-10 19:09 编辑 </span><br>
<span>编辑了编辑了，本来只是顺嘴一提的事没想到往楼下翻还真有人上来顺着我的话来引战</span><br>
</p><p><b>贾志国: </b><br>
<span>sanxgh571 发表于 2020-3-10 18:39</span><br>
<span>一罗各表，你说的是哪个罗马</span><br>
<span>西罗、东罗、三罗、新罗、绿罗、法兰克罗、神罗、甚至还有一个罗马法、一院制、祖先崇拜、多神信仰、屯田、内海、海峡俱全的东方国家。。。。。。</span><br>
</p><p><b>黑漆漆的漆漆: </b><br>
<span>建议p社游戏走起</span><br>
</p><p><b>王怡人: </b><br>
<span>因为统治世界的白人认它当祖宗啊</span><br>
</p><p><b>paintery: </b><br>
<span>多去看点遗迹吧</span><br>
<span>反正我是看到某遗迹的罗马富人住宅，带私人浴室，冷热管道就服气了</span><br>
<span>确实是人类文明的超级学霸</span><br>
</p><p><b>Chao: </b><br>
<span>我的场合，因为奥黛丽赫本</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>你说的哪个罗马?</span><br>
<span>正常意义上的罗马的话。。罗马本身是个很包容的国家，但是代价就是日常内战</span><br>
</p><p><b>贾志国: </b><br>
<span>天堂蜘蛛 发表于 2020-3-10 18:47</span><br>
<span>DSSQ而已</span><br>
<span>不说十年前，五年前的互联网还在为大汉罗马哪个强吵得不可开交呢，各种蝗汗洋奴帽子互扣不可开交[ ...</span><br>
<span>最骚的操作莫过于打扮成耶里切尼在埃里温列队行进演奏Serbia strong和你将如闪电般归来。</span><br>
</p><p><b>ziyo: </b><br>
<span>叶公好龙</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>bioshock: </b><br>
<span>罗马汇聚了古埃及古希腊地中海文明的精华，罗马比你大汉可吹的地方还是多一点</span><br>
</p><p><b>miao123177: </b><br>
<span>欧洲人没历史呗 好不容易有段有名的历史 自然拼命往上靠了 同样的看看棒子</span><br>
<span>天朝这种自己历史记录丰富的自然不屑这种玩意了</span><br>
</p><p><b>titians: </b><br>
<span>我们本来也可以有个永恒之城长安的。</span><br>
</p><p><b>b2c: </b><br>
<span>对罗马没有感觉，还是对古埃及更感兴趣</span><br>
</p><p><b>paintery: </b><br>
<span>王怡人 发表于 2020-3-10 18:49</span><br>
<span>因为统治世界的白人认它当祖宗啊</span><br>
<span>恰恰相反，今天白人的主体是日耳曼人，当初西罗马就是他们的祖先毁灭的</span><br>
<span>他们老老实实承认这之后的时代是“黑暗时代”</span><br>
<span>阿拉伯人老老实实承认自己的科学是从翻译希腊罗马文献开始的</span><br>
<span>换句话说，人家都是用贬低自己的方式在捧希腊罗马</span><br>
<span>这个在 自豪党 看来估计是比较费解</span><br>
</p><p><b>贾志国: </b><br>
<span>titians 发表于 2020-3-10 19:05</span><br>
<span>我们本来也可以有个永恒之城长安的。</span><br>
<span>快去捶朱温</span><br>
</p><p><b>蔷薇下: </b><br>
<span>居然不是因为凯撒人蜜多/神罗梗多吗</span><br>
</p><p><b>zzalast: </b><br>
<span>罗马是欧洲人的精神祖国啊，现在世界是西欧北美的天下，罗马地位自然高</span><br>
</p><p><b>bka: </b><br>
<span>将地中海文明发展到了登峰造极的水平，不能说天下第一，但确实不输同期的其他文明。</span><br>
<span>另外还有一点就是罗马名人的那些故事确实很精彩，凯撒，安东尼，屋大维，布鲁图斯，西塞罗，甚至是尼禄……这些个性鲜明的人物对于年轻人的吸引力确实比其他文明强</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span>miao123177 发表于 2020-3-10 19:02</span><br>
<span>欧洲人没历史呗 好不容易有段有名的历史 自然拼命往上靠了 同样的看看棒子</span><br>
<span>天朝这种自己历史记录丰富的自然 ...</span><br>
<span>无力吐嘈</span><br>
</p><p><b>vampiar: </b><br>
<span>罗马人各种款式都有，总有一种适合你</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>高中历史书我国以外的古代史只讲两个</span><br>
<span>希腊民主，罗马法制</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HLK-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>asdhai: </b><br>
<span>我永远喜欢罗马！</span><br>
</p><p><b>barry.allen: </b><br>
<span>Chao 发表于 2020-3-10 18:56</span><br>
<span>我的场合，因为奥黛丽赫本</span><br>
<span>不如凯瑟琳.赫本</span><br>
<span>同样是赫本，凯瑟琳奥斯卡女演员奖拿了四个，奥黛丽就一个。</span><br>
<span>在潜规则横行的好莱坞黄金时代，凯瑟琳.赫本还是敢下脚狠踹片场流氓的人。</span><br>
</p><p><b>東京地方検察庁: </b><br>
<span> 本帖最后由 東京地方検察庁 于 2020-3-10 19:33 编辑 </span><br>
<span>paintery 发表于 2020-3-10 19:07</span><br>
<span>恰恰相反，今天白人的主体是日耳曼人，当初西罗马就是他们的祖先毁灭的</span><br>
<span>他们老老实实承认这之后的时代是 ...</span><br>
<span>挺好理解的，倒不如说中国这种才是少数。世界上99%的现存文明都不是原生文明，是吸收其他民族文化基础上上覆盖建立的，大部分情况下原生文明已经衰败了，自己就可以光明正大的：先期不足>青出于蓝>僭越正主，三连完成</span><br>
<span>阿拉伯人写的阿拉伯史是从泛闪系民族开始的，开局直接和苏美尔攀附在一起，先小小承认一下当初的自己祖先和苏美尔人相比的确粗野不文，但讲到以后的阿卡德/巴比伦/亚述调子就起飞了。先承认自己吸收了幼发拉底、尼罗河诸文明，然后再反将一军。希腊-罗马当然也是自己曾经吸收过的文明的一部分，然后下一句就是：反过来唤醒了西方世界，使欧洲走上了文艺复兴的道路，中世纪时代任何民族对世界的贡献，都比不上阿拉比亚人</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span> 本帖最后由 kamarus 于 2020-3-10 19:35 编辑 </span><br>
<span>東京地方検察庁 发表于 2020-3-10 19:29</span><br>
<span>挺好理解的，倒不如说中国这种才是少数。世界上99%的现存文明都不是原生文明，是吸收其他民族文化基础上上 ...</span><br>
<span>阿拉比亚人落魄的时候君堡还活着啊，二道翻译贩子有君堡大学里的原版贡献大?文艺复兴一大堆学者是从罗马而不是阿拉比亚跑过去的，而且阿拉比亚反而是一定意义上的罗马文明毁灭者毕竟现在阿拉伯学者还说抢罗马的地是解放罗马暴政某教教徒吹逼听听就得了，信了那就真完了，说难听的，就算是中东特产高科技，有几个是阿拉伯人弄出来的?</span><br>
</p><p><b>moonchild: </b><br>
<span>去过3次罗马，表示祖上这老本确实够意呆利人吃到现在的</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>東京地方検察庁: </b><br>
<span> 本帖最后由 東京地方検察庁 于 2020-3-10 19:37 编辑 </span><br>
<span>kamarus 发表于 2020-3-10 19:32</span><br>
<span>阿拉比亚人落魄的时候君堡还活着啊，二道翻译贩子有君堡大学里的原版贡献大? ...</span><br>
<span>黎巴嫩裔美国人菲利普 希提《阿拉伯通史》马坚译（新世界出版社） 第四页 原话 </span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span> 本帖最后由 kamarus 于 2020-3-10 19:39 编辑 </span><br>
<span>東京地方検察庁 发表于 2020-3-10 19:35</span><br>
<span>黎巴嫩裔美国人菲利普 希提《阿拉伯通史》{mod} 第四页 原话</span><br>
<span>黎巴嫩裔——重点你这套书我还买了的，上下册装的</span><br>
<span>阿拉伯裔的书千万别真信了，真的，看多了发现就那一个套路阿拉伯裔的书写中东必定有鼓吹自己的功绩，他们文化就这样的</span><br>
</p><p><b>lenin: </b><br>
<span>引用第17楼paintery于2020-03-10 19:07发表的:</span><br>
<span>引用:王怡人 发表于 2020-3-10 18:49因为统治世界的白人认它当祖宗啊恰恰相反，今天白人......</span><br>
<span>日耳曼毁灭罗马是内部毁灭的，这些人反复攻占罗马的时候几乎都有罗马公民权了。</span><br>
<span>按现在的说法那就是民族日耳曼，国籍罗马。精神祖国是一致的，何况日耳曼国家都是罗马国教天主教信徒。</span><br>
<span>----发送自 OPPO PAFM00,Android 9</span><br>
</p><p><b>東京地方検察庁: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2020-3-10 19:36</span><br>
<span>黎巴嫩裔——重点你这套书我还买了的，上下册装的</span><br>
<span>阿拉伯裔的书千万别真信了，真的，看多 ...</span><br>
<span>正在广泛学习中。欲想婊之，必先悉之。论穆黑的自我修养</span><br>
</p><p><b>last_crusader: </b><br>
<span>你将如闪电般归来~~~~买买提二世</span><br>
</p><p><b>inconolast: </b><br>
<span>因为桶装水喝起来比较爽</span><br>
</p><p><b>教皇: </b><br>
<span>当然是因为我住在附近。</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span> 本帖最后由 kamarus 于 2020-3-10 19:45 编辑 </span><br>
<span>東京地方検察庁 发表于 2020-3-10 19:40</span><br>
<span>正在广泛学习中。欲想婊之，必先悉之。论穆黑的自我修养</span><br>
<span>看史书推荐1920年以后的英美人写的，客观的多，水平也高得多，欧洲史也没多少机会掺私货，国内的不是说不能看，就是水平差了些，没办法，国内文科一向不如理工科水平高</span><br>
<span>1920前的部分英法人写的书有东方幻想症，吹的东方像是马可波罗那套</span><br>
</p><p><b>。[僧]: </b><br>
<span>贾志国 发表于 2020-3-10 18:48</span><br>
<span>西罗、东罗、三罗、新罗、绿罗、法兰克罗、神罗、甚至还有一个罗马法、一院制、祖先崇拜、多神信仰、屯田 ...</span><br>
<span>这他娘的这么复杂了？</span><br>
</p><p><b>東京地方検察庁: </b><br>
<span> 本帖最后由 東京地方検察庁 于 2020-3-10 19:57 编辑 </span><br>
<span>kamarus 发表于 2020-3-10 19:43</span><br>
<span>看史书推荐1920年以后的英美人写的，客观的多，水平也高得多，欧洲史也没多少机会掺私货，国内的不是说不 ...</span><br>
<span>就是贴一下这吹B的口吻。</span><br>
<span>18L不是说现在的日耳曼老老实实承认了自己祖先不如罗马嘛，还提了阿拉伯人。这其实就是黑脸红脸一起唱的装客观+欲扬先抑法，然后就举了阿拉伯史的笔法说明如何把这招玩得炉火纯青</span><br>
</p><p><b>belichick: </b><br>
<span>我还是不懂为什么桶装水也是罗马</span><br>
</p><p><b>远野真实: </b><br>
<span>。[僧] 发表于 2020-3-10 19:51</span><br>
<span>这他娘的这么复杂了？</span><br>
<span>玩梗小鬼而已。</span><br>
</p><p><b>宇宙大爆炸: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2020-3-10 19:32</span><br>
<span>阿拉比亚人落魄的时候君堡还活着啊，二道翻译贩子有君堡大学里的原版贡献大?文艺复兴一大堆学者是 ...</span><br>
<span>我理解的他的意思是：</span><br>
<span>阿拉伯人吹别人，本质是想吹自己，西方人也一样</span><br>
</p><p><b>静静的古墓: </b><br>
<span> 本帖最后由 静静的古墓 于 2020-3-10 20:10 编辑 </span><br>
<span>目前白人得了天下呗，这批人的野蛮人祖宗受罗马的教化。罗马的人口、疆域和资源远超帕提亚、萨珊，结果和人家几百年互殴也不过五五开，倒是没见多少人吹伊朗。吹罗马如何如何高贵，什么集文明之精华更是笑死人，西罗马灭亡后咋的拜占庭又多续了1000年，让东罗马帝国变成了希腊人的帝国？因为东部远远比西部要发达、有钱啊。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Nyaaarlathotep: </b><br>
<span>就这一个最大最古的涂色的文明。其他后来的霸权主义的都要找个爹，然后它们又混得好，影响力大，自然就是今天这样了。</span><br>
</p><p><b>F·U·罗格纳: </b><br>
<span> 本帖最后由 F·U·罗格纳 于 2020-3-10 20:15 编辑 </span><br>
<span>kamarus 发表于 2020-3-10 19:36</span><br>
<span>黎巴嫩裔——重点你这套书我还买了的，上下册装的</span><br>
<span>阿拉伯裔的书千万别真信了，真的，看多 ...</span><br>
<span>菲利普 希提是基督徒，不是穆斯林</span><br>
<span>另外，论传播古典文化给西欧的贡献，穆斯林比拜占庭人强几个数量级，不可同日而语。拜占庭人对西欧的影响，别说阿拉伯人，就比起生活在伊斯兰政权之下的犹太人，比如阿维斯布朗、梅蒙尼德，都远远不如，整个中世纪就提不出一个能上台面的哲学家。</span><br>
<span>以前就已经讲过很多次了，在12世纪文艺复兴时，有分量的古典文献基本上就已经全部被西欧人翻译完毕，基本上全部是从西西里和西班牙的穆斯林政权得来的阿拉伯语译本和注释本，尤其是阿维森纳、阿维洛伊等人的注释本，对基督教经院哲学影响之深，超乎你的想象。</span><br>
</p><p><b>折岛睦月: </b><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av58745380?from=search&seid=8044035035075617189</span><br>
<span>看到几个评论说按家族来源猜测也许君十一的长相可能还有点突厥人或者阿拉伯人的影子？</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>欧洲文明之祖，统治法理的由来，而且苟了很久</span><br>
<span>国内的话一定程度上罗马的衰亡史引发了一定程度的共情</span><br>
</p><p><b>暗之精灵: </b><br>
<span>paintery 发表于 2020-3-10 19:07</span><br>
<span>恰恰相反，今天白人的主体是日耳曼人，当初西罗马就是他们的祖先毁灭的</span><br>
<span>他们老老实实承认这之后的时代是 ...</span><br>
<span>这些日耳曼人阿拉伯人当年的祖先也是罗马公民</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span> 本帖最后由 kamarus 于 2020-3-10 20:46 编辑 </span><br>
<span>F·U·罗格纳 发表于 2020-3-10 20:06</span><br>
<span>菲利普 希提是基督徒，不是穆斯林</span><br>
<span>另外，论传播古典文化给西欧的贡献，穆斯林比拜占庭人强几个数量级，不 ...</span><br>
<span>文艺复兴总共的推动力就那几个:</span><br>
<span>1.阿拉伯的再翻译运动。</span><br>
<span>2.西欧自己本身的存货。</span><br>
<span>3.东罗马普遍的，和意大利人的文化上的交流。</span><br>
<span>其中1的时候十字军可不光是抢了撒拉逊，还抢了君堡1204十字军抢回去的可不比抢巴勒斯坦叙利亚的撒拉逊人的少啊。</span><br>
<span>阿拉伯人二手货翻译贡献大不假，超几个数量级?作为10-11世纪欧洲头号列强，罗马人的文化水平要是落到被隔壁 sa la xun超几个数量级的地步，那科穆宁文艺复兴就成了笑话了，更何况论起来，纯种阿拉伯人贡献还真不大，波斯人和库尔德人还没发话</span><br>
<span>再说白了，君堡里面意大利人多的去了，曼努埃尔砍Venician的时候说是有4万人?罗马上层也从来没有放弃古典文化的传承，出了名的巴赛勒斯和臣子玩奥德赛的诗就是个例子。意大利和君堡的文化交流多的是，君堡意大利人跑过来特意学习的更不少，包括14世纪后的很多意大利开课的都是君堡跑难过去的这些难道不是文艺复兴的主要推动者?</span><br>
<span>西是有科尔多瓦，但是东也有君士坦丁堡更何况巴尔干色雷斯离意大利近的很</span><br>
<span>顺便10世纪君堡大学就常年招生，包括留学生</span><br>
<span>顺便不管阿拉伯裔是不是x教徒，他们文化里自带吹逼，出国见多的要吐了，不管埃及的沙特的甚至叙利亚的都有不吹牛要死病</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1918138[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
