<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>海贼WT为了捧御田捧到剧情都崩了吧</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>海贼WT为了捧御田捧到剧情都崩了吧</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:29:12 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>海贼WT为了捧御田捧到剧情都崩了吧[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1911598-1-1.html</link>
      <description>《海贼王》WT为了捧御田，捧到剧情都崩了吧？&#13;
 本帖最后由 evangelina 于 2020-1-31 17:48 编辑 

御田这么一个晚出场的角色，不仅实力上可以和罗杰白胡子交手、能力和性格还得到他们的赏识，以前有几个角色有这样的待遇？
&#13;
这话凯多更是以多欺少都被斩倒在地，要靠人质战术才占上风......“一心求死”成了纯粹的笑话
&#13;
关键是这么捧，御田这角色有被捧起来么？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>七劫王神: </b><br>
<span>ababstart 发表于 2020-2-2 20:34</span><br>
<span>今年才过了一个月，下判断是不是早了点？鬼灭之刃马上就要完结了吧，海贼王今年不可能完结，到时候海贼王 ...</span><br>
<span>看来你没关注一月的销量呢早就大局已定了</span><br>
</p><p><b>瞬间少年JUMP: </b><br>
<span>ababstart 发表于 2020-2-2 20:34</span><br>
<span>今年才过了一个月，下判断是不是早了点？鬼灭之刃马上就要完结了吧，海贼王今年不可能完结，到时候海贼王 ...</span><br>
<span>一般周刊漫画的单行本新卷都是落后连载进度20话左右，也就是2-3卷，鬼灭就算现在完结，今年也能出至少4卷，海贼不可能超的</span><br>
</p><p><b>Tomorrow_D: </b><br>
<span>终于看完了漫画970话，感觉完全没有很多人说的那么差。</span><br>
<span>之前没有怎么看情报，虽然被微博的各种号强行透了一些内容但是好在没有影响观感。</span><br>
<span>首先是关于御田的选择，这一点尾田肯定没有处理好，不过这一话里面已经借凯多之口说了御田没有在五年之前选择反抗的理由，就是不想看到有人牺牲（换句话说就是希望不流血地解决问题）。虽然这个选择肯定是非常有争议甚至显得很愚蠢，但是也不是像很多人说得那样“毫无理由地跳了五年舞”。</span><br>
<span>再就是关于御田和凯多的战斗，一方面御田砍凯多是偷袭，另一方面“绑架桃之助”是凯多手下干的不是凯多本人干的。换句话说，从中并不能看出来御田的实力比凯多还强（更何况要是御田真有那么厉害还需要偷袭吗），凯多也并没有像很多人说得那样low掉了。</span><br>
<span>之所以反应这么大，不得不说可能误导性极强的情报起到了很坏的作用。看完这话漫画以后看了一眼情报，漫画的内容和情报的内容完全是两码事。但是显然很多人已经在看了情报以后先入为主了。</span><br>
<span>御田的选择那里，之所以我觉得尾田没有处理好，倒不是说我觉得选择本身有问题，而是着墨不够。</span><br>
<span>也许尾田脑子里有完整的御田形象，但是在回忆里面尾田对御田的刻画是不够的。之前几话回忆白胡子和罗杰的时候，虽然内容很过瘾，但是尾田在这部分内容似乎把侧重点给搞歪了。换句话说，回忆白胡子和罗杰的时候，这部分内容应该为刻画御田服务，但是最后呈现出来的效果反而喧宾夺主了。</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span> 本帖最后由 谁说法海不懂爱 于 2020-2-3 01:05 编辑 </span><br>
<span>Tomorrow_D 发表于 2020-2-3 00:39</span><br>
<span>终于看完了漫画970话，感觉完全没有很多人说的那么差。</span><br>
<span>之前没有怎么看情报，虽然被微博的各种号强行透了 ...</span><br>
<span>这楼开的时候已经有汉化了，哪怕有所谓的先入为主表现也在那。主楼和这楼都是说这个决定蠢又无用，在想是不是还藏着什么别的理由，而不是就这。具体的问题这楼里列举太多了。</span><br>
</p><p><b>uponutopia: </b><br>
<span>Tomorrow_D 发表于 2020-2-3 00:39</span><br>
<span>终于看完了漫画970话，感觉完全没有很多人说的那么差。</span><br>
<span>之前没有怎么看情报，虽然被微博的各种号强行透了 ...</span><br>
<span>情报一直以来就是海吧捕风捉影添油加醋的风格,一格分镜里流个汗吐个血之类的细节就能立起论战噱头,情报先行也是官方的营销操作,连载了几十年的长篇也需要制造爆点保持吸引力维持热度.虽然有刻意成分,但御田砍伤凯多和这场对决因人质而败这些关键信息并没有被歪曲.本篇出来如果本身质量过硬也带不起节奏</span><br>
<span>       说到底这次不过是和国开篇以来积累的问题和不满的一次爆发,说实话我完全没看出来白胡子罗杰那几话有什么亮眼之出, 不过是给老粉卖了波情怀外加串了下剧情.一路平铺直叙,既没有节奏也没有张力更谈不上什么感染力,我可以肯定老粉和路人对这段剧情的评价差别一定很大,因为角色没有立起来,观众无法共情.到了这个地步,我不觉得尾田还有余力去琢磨怎么深入刻画一个能打动观众的新角色,尾田和他的团队为了给OP这一团世界观剧情线索和角色轨迹搅在一起的庞然大物不断的打补丁,并让它朝着一个大致的既定方向向前滚动就已经竭尽全力了</span><br>
</p><p><b>小野寺熊介: </b><br>
<span>GreenBird 发表于 2020-2-3 00:01</span><br>
<span>“而德岛篇的篇幅只比沙国多了十来话，但人物却多了至少二十个以上，并且有着大段的打斗，还有各种人物回 ...</span><br>
<span>把控能力肯定是有的，德岛篇在这么多要素的情况下能达到这种水平，谈不上差了。至于德岛篇的问题，他自己肯定也有意识到德岛篇整体过于臃肿的问题。</span><br>
<span>不然就不会想到在和之国加入‘第一幕’‘第二幕’这类手法来进行分段，但效果好不好就是另一回事</span><br>
</p><p><b>Tomorrow_D: </b><br>
<span> 本帖最后由 Tomorrow_D 于 2020-2-3 02:26 编辑 </span><br>
<span>谁说法海不懂爱 发表于 2020-2-3 01:01</span><br>
<span>这楼开的时候已经有汉化了，哪怕有所谓的先入为主表现也在那。主楼和这楼都是说这个决定蠢又无用，在想是 ...</span><br>
<span>御田的决定的确既蠢又无用，而且不仅是读者这么看，连尾田也借凯多之口点出了御田的这个决定非常蠢。</span><br>
<span>不仅是借凯多之口，实际上从国民的反应也可以看出来尾田心里清楚御田的这个做法是很蠢的——御田回来以后，国民都指望御田能夺回将军的位置，但是御田却选择跳了五年舞什么事也不做。到最后御田发现自己被愚弄了，选择反抗凯多，但是被抓之后国民的反应也是“事到如今你做这些又有个毛用”“不过是少了一个每周跳舞的人而已”等等。国民的这个反应和读者的反应是没有什么区别的，都是认为御田的这个决定简直SB透了，整个人都崩掉了。</span><br>
<span>不过关键在于三点：</span><br>
<span>1、读者对于这一觉得的态度和凯多以及国民对这一角色的态度完全一致，本身就显得很诡异。而且以海贼的风格，御田大概率会被国民重新接受，而这就肯定会有故事，但是现在尾田没有讲。</span><br>
<span>2、凯多和大蛇在五年前究竟和御田说了什么，才让御田选择跳了五年舞？这个问题尾田也没有讲。</span><br>
<span>3、除了第二点所提到的以外，尾田还借凯多之口提到了御田之所以没有在五年之前做反抗，很重要的一个原因是因为御田不希望看到有人牺牲，并且说御田的这个想法和白胡子和罗杰很像。换句话说，御田受到了白胡子和罗杰的影响，所以才会有不想看到有人牺牲的想法。</span><br>
<span>第3点很多读者没有意识到，或者无法感同身受，主要问题在于漫画对于这部分内容着墨不够。这就属于典型的因为剧情过赶、刻画不足而导致的问题。而刻画不足的问题确实在这次回忆里面多次存在，比如之前描写白胡子和罗杰时的喧宾夺主、对御田第一次回国时所做的继续旅行的决定刻画不足，等等。</span><br>
<span>前两点属于尾田在卖关子，而第三点则是尾田给出了理由但是又没有把理由讲充分。行为愚蠢、给出的理由愚蠢都不要紧，关键是故事讲得要让读者接受（艾斯就是一个例子）。现在的关键在于前面两点尾田要怎么处理，如果处理得好的话，御田的形象虽然存在刻画不够的毛病，但是也能挽救回来。</span><br>
<span>至于说我认为很多人因为情报的关系先入为主，除了一般意义上的被情报误导以外，很大程度上是因为看过情报后再看漫画的时候，很有可能就会漏掉一些关键信息，或者对一话漫画的重点的把握被情报带偏。</span><br>
</p><p><b>默逍: </b><br>
<span>Tomorrow_D 发表于 2020-2-3 02:06</span><br>
<span>御田的决定的确既蠢又无用，而且不仅是读者这么看，连尾田也借凯多之口点出了御田的这个决定非常蠢。</span><br>
<span>不 ...</span><br>
<span>赶戏太明显了不多说了</span><br>
<span>现在就怕真的就只是这样，没有伏笔没有隐情没有后手，那御田就真的变成了一个串联剧情的工具人，一个没有脑子的笑话。那些乱七八糟的分析我也不管了，还在追的连载里就海贼还是以纯粹的读者心态去看的，就是看的憋屈，凭什么给御田这样的结局</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span> 本帖最后由 谁说法海不懂爱 于 2020-2-3 08:59 编辑 </span><br>
<span>Tomorrow_D 发表于 2020-2-3 02:06</span><br>
<span>御田的决定的确既蠢又无用，而且不仅是读者这么看，连尾田也借凯多之口点出了御田的这个决定非常蠢。</span><br>
<span>不 ...</span><br>
<span>前两点通过对话其实都大概猜到是什么样的理由了，但不希望就这，如果因为实力不济隐忍那是可以被勉勉强强接受的，一直以来也都是类似路数，但如61l和其相关发言一样，他抬御田和这地方的人，只会让人觉得这事是这帮人蠢，而不是敌人有多么阴险狡猾。第三点共情上面和104l分析得够具体的。甚至说主楼乃至相关相关争议就是因为这个原因才会有。事实上这也不是第一次因为作者跟读者观念认知不同产生分歧了。现在是假使你有什么理由，你也a上去了，最后还直说早a早赢了。只怕所谓的扭转印象就是自爆或者别人把隐忍的原因说下。</span><br>
</p><p><b>GreenBird: </b><br>
<span>他的海贼人生，共计7次败北，在单独一人向海军及四皇发起挑战时被捕18次，还受过千次以上严刑拷打。被判过足足40次死刑，就算被施以绞刑也会把锁链扯断，就算被押上断头台也能把铡刀粉碎，就算被长**戳刺也是以长**的断裂而告终。被他击沉的巨大监狱船多达九艘，从未有人能杀得了他，就算是他自己也是如此。</span><br>
<span>他的海贼人生可能是成为和之国的护国明王开始的。</span><br>
</p><p><b>抽烟的猴: </b><br>
<span>是时候又顶上这一楼了哈哈</span><br>
</p><p><b>cxqcj: </b><br>
<span>然而我还是觉得很蠢啊。</span><br>
</p><p><b>kusanagi9999: </b><br>
<span>我呃呃，和之国甚至不如相扑道</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>纯氧: </b><br>
<span>5年没发现没造船</span><br>
</p><p><b>白条: </b><br>
<span>之前凯多一棒子把五黄秒了，大家都在想四黄这么屌，该怎样追上他们的战力。现在还有人觉得四黄是很了不起的人物吗，一剑穿仨也没啥大不了的吧。把大酱四黄当垫脚石，和之国真是超厉害。就是说一个漫画里出现了亲爹型角色，即使作者是高手也难以保证全局不崩。</span><br>
</p><p><b>先生空气: </b><br>
<span>千年血战篇吊打和之国</span><br>
</p><p><b>heathgray: </b><br>
<span> 本帖最后由 heathgray 于 2020-2-15 10:14 编辑 </span><br>
<span>无端联想，OP和刃牙为什么这两年都在尬吹"古日本"，这一阵有愈演愈烈的趋势</span><br>
</p><p><b>半江瑟瑟半江红: </b><br>
<span>heathgray 发表于 2020-2-15 10:13</span><br>
<span>无端联想，OP和刃牙为什么这两年都在尬吹"古日本"</span><br>
<span>是共时性！</span><br>
</p><p><b>東京地方検察庁: </b><br>
<span> 本帖最后由 東京地方検察庁 于 2020-2-15 10:47 编辑 </span><br>
<span>现在回想桃之助，好像想通了。按WT乡土爱的对应，皇君吃你们两个民女的豆腐怎么了</span><br>
<span>罗杰都为了和国人下跪了，你船花姑娘还不上来伺候伺候</span><br>
</p><p><b>20002000: </b><br>
<span>最强生物 泡澡一小时即会晕！</span><br>
<span>澡堂道 堂堂连载！！！</span><br>
</p><p><b>光荣的小学生: </b><br>
<span>终究是看路飞的看法，作者真正想表达什么，虽然不一定必然通过主角，但一定不能在主角还没有表态前就确定</span><br>
</p><p><b>reficul: </b><br>
<span>美食道，堂堂完结！</span><br>
</p><p><b>默逍: </b><br>
<span>我感觉自己被降智了，因为大蛇是个反社会，告诉你不要钱也不要权就是要整垮这个国家，所以你御田就委曲求全乖乖跳了五年的滑稽舞，美其名曰保护民众，而不是想办法刺杀这个反社会？屏障果实打不破那总不能上厕所那老头还跟着吧？然后还给大家伙表演一个油锅炸自己，没有你你那几个战五渣的小弟能成什么事，还觉得这样很伟大？完全看不懂，</span><br>
</p><p><b>heathgray: </b><br>
<span> 本帖最后由 heathgray 于 2020-2-18 11:22 编辑 </span><br>
<span>凯多泡澡1小时会晕，后期可能用得上？</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>heathgray 发表于 2020-2-18 11:18</span><br>
<span>凯多泡澡1小时会晕，后期可能用得上？</span><br>
<span>因为是能力者啊</span><br>
</p><p><b>heathgray: </b><br>
<span>仟音一心 发表于 2020-2-18 11:35</span><br>
<span>因为是能力者啊</span><br>
<span>都忘了这个设定，而且这时凯多已经是能力者了</span><br>
</p><p><b>天下至贱: </b><br>
<span>刚想说怎么还有人觉得是情报的问题，才发现是几周前的楼</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span>天下至贱 发表于 2020-2-18 18:57</span><br>
<span>刚想说怎么还有人觉得是情报的问题，才发现是几周前的楼</span><br>
<span>这不是跳跳吧的思路么，类似的就是拖早期剧情来对比。</span><br>
</p><p><b>Freemasons: </b><br>
<span>Algie 发表于 2020-2-1 19:47</span><br>
<span>话说我对明哥的失望主要还是对他的果实能力的失望，其实他再屑一点我也可以接受。本来嘛，线线果实，本以为 ...</span><br>
<span>顶上战争时明哥切小奥兹还是很熟练的，到德岛时说到底还是尾田不想有死亡重伤的原则给限制的，导致只能给明哥重新开发一套杀伤小的招数体系。</span><br>
<span>鬼灭我也是这次假期才补的。不得不说作者很有魄力，刻画的很成功的角色说重伤就重伤说退场就退场，角色魅力一下就升华了。相比之下尾田真的是被自己困住手脚了，两年后故事舞台明明是残酷无比的新世界，登场角色一个比一个磨叽，完全配不上角色定位。</span><br>
</p><p><b>七十七: </b><br>
<span>两年后，要描写各个势力，那就是要刻画更多的角色，wt要画东西太多，然后就成目前的状态，草帽团各位也边缘化，现在有赶剧情，战斗也都省略了</span><br>
</p><p><b>東京地方検察庁: </b><br>
<span> 本帖最后由 東京地方検察庁 于 2020-2-18 23:18 编辑 </span><br>
<span>七十七 发表于 2020-2-18 21:29</span><br>
<span>两年后，要描写各个势力，那就是要刻画更多的角色，wt要画东西太多，然后就成目前的状态，草帽团各位也边缘 ...</span><br>
<span>其他团员边缘化+11111.</span><br>
<span>WT大笔一挥让路飞随场拉出一堆新角色和空降神兵的手笔我之前一直颇为赞叹，大监狱+顶上已经完全成熟，炉火纯青了，只要路飞一个人就可以开搞。之前爬专楼，推进城连载期间，楼里直接开刷「其他船员拍飞后顺便告老还乡吧，看zoro、sanji都不够给力，路飞直接带一波七武海和顶级战力刷出大结局好了」。现在感觉WT掌握天降角色即场发挥的技能后，玩得也太过了，后期每篇的主角团已经是章节关键人物+路飞的形状，其他草帽船员渐渐酱油。重看了一下早期的六人团冒险模式，对比最新，电波差别简直像两个漫画</span><br>
</p><p><b>宅之猴晒阴: </b><br>
<span>Freemasons 发表于 2020-2-18 20:53</span><br>
<span>顶上战争时明哥切小奥兹还是很熟练的，到德岛时说到底还是尾田不想有死亡重伤的原则给限制的，导致只能给 ...</span><br>
<span>说起这个，当初我还挺期待路飞是怎么破明哥的线线果实的，毕竟从明哥登场开始，他的操控线没被人破过 ，即使是白胡子的队长，水牛和乔兹，被控住了也毫无办法，结果到了路飞决战的时候这招直接不用了。。。</span><br>
</p><p><b>医生狼多: </b><br>
<span>宅之猴晒阴 发表于 2020-2-18 23:10</span><br>
<span>说起这个，当初我还挺期待路飞是怎么破明哥的线线果实的，毕竟从明哥登场开始，他的操控线没被人破过 ， ...</span><br>
<span>无敌的bug果实要么搞笑化要么遗忘化，门门果实，砂糖这些</span><br>
<span>至今不能释怀罗怎么被打成那吊样……明明有n种方法搞死明哥结果被剧情杀</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1911598[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>海贼WT为了捧御田捧到剧情都崩了吧[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1911598-1-1.html</link>
      <description>《海贼王》WT为了捧御田，捧到剧情都崩了吧？&#13;
 本帖最后由 evangelina 于 2020-1-31 17:48 编辑 

御田这么一个晚出场的角色，不仅实力上可以和罗杰白胡子交手、能力和性格还得到他们的赏识，以前有几个角色有这样的待遇？
&#13;
这话凯多更是以多欺少都被斩倒在地，要靠人质战术才占上风......“一心求死”成了纯粹的笑话
&#13;
关键是这么捧，御田这角色有被捧起来么？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>hkguty: </b><br>
<span>零崎不识 发表于 2020-2-1 18:24</span><br>
<span>现在和之国最大的问题就是和之国本身的故事读者已经不太关心了。德岛和2年前篇章虽然差距很大，但 ...</span><br>
<span>确实是这样呢，以前明哥在前半段的时候就是赏金很高逼格很高的七武海，德岛篇的时候大概很多人都期待这个角色吃瘪很久了。光月御田以前完全没听过是个什么人物突然就拔高到跟罗杰雷利并驾齐驱的水平，并且人设我觉得也很难看。也许WT是在前半段连载完的时候哪天心血来潮想到要加一个和风的篇章吧，因为其实把和之国删去其实我觉得也没什么问题，伏笔可以挪到其他地方，凯多也可以换个地方打。</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span> 本帖最后由 谁说法海不懂爱 于 2020-2-1 18:38 编辑 </span><br>
<span>零崎不识 发表于 2020-2-1 18:07</span><br>
<span>罗的格局也不小了，他的第一目标明哥，明哥是啥地位的人？前天龙人、七武海、世界黑市中介商，这人如他自 ...</span><br>
<span>之所以说他小，就是因为在德岛他摊牌以及之后的表现显示他就只到和明哥同归于尽这层。假如说明哥只是他必过的一个坎，那很正常，也非常有必要。可惜以内心活动描写和台词作为来说不是。明哥就是这个角色当时的人生终点。最后活下来陪跑倒是什么好说的。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>klzxs 发表于 2020-2-1 18:11</span><br>
<span>有部分回升 但也有凯多变low了导致明哥那么怕凯多又跌价的部分</span><br>
<span>草，套娃low</span><br>
</p><p><b>零崎不识: </b><br>
<span>hkguty 发表于 2020-2-1 18:31</span><br>
<span>确实是这样呢，以前明哥在前半段的时候就是赏金很高逼格很高的七武海，德岛篇的时候大概很多人都期待这个 ...</span><br>
<span>御田真是赶工的牺牲品了，其实回忆里，御田有太多的侧面描写了，没有正面描写御田的性格，反倒是借御田的嘴吹了吹白胡子和罗杰</span><br>
<span>以前尾田设计的回忆剧情，里面的角色不是没干过傻事，具体我记不清了，反正肯定有角色干过御田这样的傻事，但尾田都把人设设计好了，“XXX就是这么个单纯/善良/坚持真理/誓不低头的人，所以遇到这种情况他才会干出蠢事”，先描写这个角色有这个性格特点让人觉得这个角色非常可爱/可敬，并且实实在在的描写出这个人有这个性格特点带来了多少好处。然后这个人再因为这个性格特点，被坏人利用，让读者感觉造化弄人，如果没有这个坏人，一切该多么美好，进而喜欢XXX，讨厌该篇章的反派，期待路飞打飞反派</span><br>
<span>然而御田的回忆就太蠢了……</span><br>
<span>1、锦卫门为什么要跟御田？因为御田劈了山神，御田牛啤！</span><br>
<span>2、阿修罗童子为什么跟御田？因为御田把他揍了一顿，御田牛啤！</span><br>
<span>3、御田为什么受女生欢迎？因为御田骨灰关东煮，男儿豪情，御田牛啤！读者：？？？</span><br>
<span>4、阿猫阿狗河童为啥跟御田？因为御田平等待人，御田牛啤！读者：这不是这漫画里很多角色都有的优点吗？？？</span><br>
<span>5、御田为什么被很多人推举当国主？因为御田是光月家的孩子啊，而且能打，御田牛啤！读者：就因为这？？？</span><br>
<span>6、御田为啥被白胡子赏识？因为能打，因为为了救人放弃上船的机会，御田牛啤！</span><br>
<span>7、御田为啥被罗杰请上船？因为能看懂历史正文，御田牛啤！读者：这不就一工具人吗？？？</span><br>
<span>1,2,6，读者不会质疑，其他的读者看着全都是？？？，所以御田唯一被肯定的就是能打和心善。可这个心善的描写实在太不充分了，无法让读者因为认可他的心善而同情他做出漫画最新话的行为，所以这个角色完全是描写失败了，在没必要描写那么多的能打上描写了太多太多，对于他为何而悲剧的心善描写太少太少了，读者对这个角色只有“他这么能打为什么不A上去？”的质疑，而没有任何同情</span><br>
</p><p><b>零崎不识: </b><br>
<span>谁说法海不懂爱 发表于 2020-2-1 18:34</span><br>
<span>之所以说他小，就是因为在德岛他摊牌以及之后的表现显示他就只到和明哥同归于尽这层。假如说明哥只是他必 ...</span><br>
<span>也不用要求过高了，罗会想到同归于尽本质上是因为实力不济，而且他原先计划确确实实是要让明哥和凯多斗自己渔翁得利的，奈何他跟了草帽，明哥是天龙人也超出计划外，所以他会想到同归于尽完全是硬实力打不过+计划失败后san值跌到底做出的破罐破摔的决策，别看他表情没变化，他计划失败+发现自己实力不济时，心态肯定是崩的</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span>零崎不识 发表于 2020-2-1 19:06</span><br>
<span>也不用要求过高了，罗会想到同归于尽本质上是因为实力不济，而且他原先计划确确实实是要让明哥和 ...</span><br>
<span>我也只是觉得这个角色比较可惜，比起稳健的队友，还是希望有一个能对标良性竞争的对手。现在也就这样吧。如果说两年前主角团还没上台面，所以还有很多描写在其至上或者伯仲的对手。那两年后估计就是要到达终点前的热身和冲刺吧，BOSS和其余配角在实力乃至塑造上为其让道也是很正常的事。</span><br>
</p><p><b>Algie: </b><br>
<span>GreenBird 发表于 2020-02-01 15:23:27</span><br>
<span>从700话德岛开始，我个人比较不满的地方：</span><br>
<span>- 次要角色着墨太多，故事没问题，倒是一堆配角占用太多笔墨和空 ...不必德岛，自打新世界第一站起就失望常态化了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Algie: </b><br>
<span>零崎不识 发表于 2020-02-01 12:59:03</span><br>
<span>原计划是突袭的，这个战术是很成立的，结果有间谍，还是丢了民心损失最大 ...也没那么成立，从来没有听说两军对垒时一方的最高领袖去加入敢死队的</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Slipper5: </b><br>
<span>Algie 发表于 2020-2-1 19:22</span><br>
<span>也没那么成立，从来没有听说两军对垒时一方的最高领袖去加入敢死队的</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Andr ...</span><br>
<span>世界观不一样，海贼是单体战斗力可以凌驾于一国的设定</span><br>
</p><p><b>klzxs: </b><br>
<span>和之国还是不错的 但最新两话真的太丢人</span><br>
</p><p><b>清风朗月: </b><br>
<span>怎么贴吧也有鬼海内斗，贴吧虎扑不够看，终于把战火烧到这来了么</span><br>
</p><p><b>Algie: </b><br>
<span>话说我对明哥的失望主要还是对他的果实能力的失望，其实他再屑一点我也可以接受。本来嘛，线线果实，本以为主要会是傀儡线啊，绷直了以后切割啊什么的，结果明哥最爱用输出技能的是拿线头来戳人，甚至像足剃线这种干脆就是一脚过去脚上拉丝完全不明白这线提供了啥加成，线线果实觉醒就更迷惑了，居然是把周围物体变成龙须面然后又是特么拿线头戳人。。。。</span><br>
<span>尾田在新世界角色出个不停，但是有些有意思的角色没有保留，一些无聊的角色反倒写得很嗨，庞岛那时维尔戈就不错嘛，带卧底还是霸气纯爷们(物理)，硬桥硬马拿根竹棍敲断人狗腿的战法也很有趣，就这么被罗一刀两断了最后炸死了，真是浪费角色。。。还有莫奈，塑造得很有个性很有气质的一个女角色，就这么也炸死了，浪费啊浪费</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>hael: </b><br>
<span>至少把和之国的角色画得好看点儿啊，现在这一群奇形怪状的角色只看脸也喜欢不起来，更别提剧情和人设塑造还拉跨</span><br>
</p><p><b>reficul: </b><br>
<span>说到底就是设定脱缰了，之前把四皇吹得太强，又没有什么篇幅给主角团练级，怎么办，只能强行降智了。四皇玲玲已经够蠢了，整个蛋糕岛篇不知道在搞什么，凯多不出意料后面也是被WT终极羞辱的份</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span> 本帖最后由 AlienFromEarth 于 2020-2-1 20:30 编辑 </span><br>
<span>御田评价回升靠的什么，靠的是前几话他的看似吃瘪</span><br>
<span>和白胡子对砍白胡子流汗时候一群人包括我骂玛丽苏的</span><br>
<span>他开始说自己渺小，是罗杰跟班的时候评价就回升了,最高峰是不管七八直接去砍大蛇时候，我甚至在s1砖楼里维护他</span><br>
<span>而现在又开始什么忍辱负重啊玛丽苏啊，所以才烂破天</span><br>
<span>而且不是一般的玛丽苏，连带和国一起玛丽苏了，什么凯多团其实打不过和国武士和侠客啊什么的，这什么狗屁</span><br>
<span>于是矛盾感特别重了</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>reficul 发表于 2020-2-1 20:10</span><br>
<span>说到底就是设定脱缰了，之前把四皇吹得太强，又没有什么篇幅给主角团练级，怎么办，只能强行降智了。四皇玲 ...</span><br>
<span>四皇玲玲别的不说，压迫感是足足的，真是个怪物的感觉</span><br>
<span>而且人格上也是个怪物，残暴而仁慈的女王感觉出来了</span><br>
<span>而凯多呢？除了喝酒就是low货，整天自杀打手下鱼肉乡里，ok没了，连吹上天的实力都被锤到在计策全部奏效对面有间谍的情况下需要下三滥中的下三滥手段翻盘</span><br>
</p><p><b>uponutopia: </b><br>
<span>Algie 发表于 2020-2-1 19:47</span><br>
<span>话说我对明哥的失望主要还是对他的果实能力的失望，其实他再屑一点我也可以接受。本来嘛，线线果实，本以为 ...</span><br>
<span>其实我一直觉得尾田画反派很有一手,尤其是那种纯粹的本格坏蛋.他描写的所有伟光正形象都是表面逗比内里拎得门清大智若愚(尾田认为)的类型,和他画得女人一样千篇一律,但是画得坏蛋却各有特色风格迥异.F3沙鳄疯神罗布路奇(个人最爱)就不说了,当初新手村的几个BOSS也都很出色,野心勃勃铁血作风的克里克,猎豹一样危险又耐心阴险狡诈的克洛.黑社会做派盘踞一方作威作福的阿龙都是塑造得好的角色,契合章节背景和主题并且压迫力十足.</span><br>
<span>可惜新世界以后唯一还能看的明哥,人设也是前期就定了型的.司法岛后这十多年以来没有一个我记得住的反派,卡二亮了几话又作为给5皇升级的工具人光速消耗了.和之国这一路都是些什么歪瓜裂枣,说句俗的长成这样你们TM也配当反派?</span><br>
</p><p><b>零崎不识: </b><br>
<span>其实看得出来四皇的实力问题是改大纲改的</span><br>
<span>尾田的初期设定应该是，路飞刚出海时，实力就已经很强了，缺的是经验和一些特化技能，比如怎么对付稀奇古怪的果实，比如强化速度的二挡和强化攻击力的三档。刚出场时水桶身板，各项指标都不错，但没有特别突出的。跟boss的差距主要是果实能力的差距，只要能找到对付果实的办法，硬刚路飞都是不虚的，实力已经是七武海级，比四皇稍弱</span><br>
<span>结果为了适应长期连载，硬把路飞实力压下去了，连带着前期的老沙、艾尼路和罗布路奇的设定也崩了，还搞出个霸气。三大霸气体系里只有武装色的设定严重破坏平衡。霸王色清杂兵，让海贼世界观下一人匹敌一个国家成为现实。见闻色给强者不怕偷袭打补丁。这武装色就太过了……又能打自然系，又能强化攻击力，又能强化防御力，还能破坏果实特殊体系，本来设定成能打自然系能打橡胶就ok了，现在成了万能强化补丁，搞得前面各种违和</span><br>
</p><p><b>evangelina: </b><br>
<span>抽烟的猴 发表于 2020-1-31 20:07</span><br>
<span>说战狼太抬举御田了，和之国最新一卷销量史上最凉，霓虹本土都受不了御田的塑造（和剧情） ...</span><br>
<span>霓虹也受不了御田？有数据对比么</span><br>
</p><p><b>风烟流云: </b><br>
<span>零崎不识 发表于 2020-02-01 21:09:31</span><br>
<span>其实看得出来四皇的实力问题是改大纲改的</span><br>
<span>尾田的初期设定应该是，路飞刚出海时，实力就已经很强了，缺的是 ...刚出海比四皇稍弱的路飞团差点被斯摩格团灭，那四皇凭啥能和有三大将的海军和七武海抗衡？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>evangelina: </b><br>
<span> 本帖最后由 evangelina 于 2020-2-1 21:29 编辑 </span><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2020-2-1 20:17</span><br>
<span>御田评价回升靠的什么，靠的是前几话他的看似吃瘪</span><br>
<span>和白胡子对砍白胡子流汗时候一群人包括我骂玛丽苏的</span><br>
<span>他开 ...</span><br>
<span>和罗杰旅行时还有人说他是另一个路飞，现在就是一个杰克苏拉低所有和自己打过交道人的评价</span><br>
</p><p><b>零崎不识: </b><br>
<span>风烟流云 发表于 2020-2-1 21:22</span><br>
<span>刚出海比四皇稍弱的路飞团差点被斯摩格团灭，那四皇凭啥能和有三大将的海军和七武海抗衡？</span><br>
<span>-- 来自 能搜 ...</span><br>
<span>缺经验缺组织啊，路飞没见过世面，没见过自然系，找来的航海士连伟大航路需要记忆指针都不知道</span><br>
<span>原本的定位应该是和四皇差距级别不是那么夸张，差2~3档，现在可好，刚出海的路飞和四皇怕是差了10个档次，结果能赢老沙</span><br>
<span>而且对斯摩格的定位一开始应该也是比较高的，艾斯都来一句咱俩分不出胜负，原计划应该是让斯摩格成为新海贼王路飞对应的卡普，结果现在的斯摩格被罗秒了以后就没他啥事了……</span><br>
</p><p><b>cdfjg: </b><br>
<span>风烟流云 发表于 2020-2-1 21:22</span><br>
<span>刚出海比四皇稍弱的路飞团差点被斯摩格团灭，那四皇凭啥能和有三大将的海军和七武海抗衡？</span><br>
<span>-- 来自 能搜 ...</span><br>
<span>说的是打算五年完结时的海贼王</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>evangelina 发表于 2020-2-1 21:25</span><br>
<span>和罗杰旅行时还有人说他是另一个路飞，现在就是一个杰克苏拉低所有和自己打过交道人的评价 ...</span><br>
<span>可能就是我回的，当时我还当他是没运气的路飞</span><br>
<span>但是路飞可tm不会被人这么钳制，心里明白得很谁能相信谁不能</span><br>
</p><p><b>光荣的小学生: </b><br>
<span>零崎不识 发表于 2020-2-1 21:38</span><br>
<span>缺经验缺组织啊，路飞没见过世面，没见过自然系，找来的航海士连伟大航路需要记忆指针都不知道</span><br>
<span>原本的定 ...</span><br>
<span>也可能是科比，不过严格互文的话，卡普确实比罗杰大很多</span><br>
<span>不过引入霸气之后，斯莫格变弱智是必然的事情了，霸气对于他是二重debuff</span><br>
</p><p><b>零崎不识: </b><br>
<span>光荣的小学生 发表于 2020-2-1 22:00</span><br>
<span>也可能是科比，不过严格互文的话，卡普确实比罗杰大很多</span><br>
<span>不过引入霸气之后，斯莫格变弱智是必然的事情了 ...</span><br>
<span>路飞这边已经跟罗杰那个时代对应不上了，路飞没有海上劲敌，没有第二遍伟大航路，前方没有四皇这四个巨头，路飞整个航海历程就是在疯狂打七武海和一些零散的窃国贼，跟海军的博弈、跟其他海贼的竞争少之又少，航海的主轴是当革命家，要么打窃国贼要么打黑政府。本质是叫海贼的革命家</span><br>
<span>罗杰基本上是个叫海贼的航海家，只是海贼世界基本上没有民用船，可能航海本身就是非法，所以才叫海贼还要打海军揍同业</span><br>
</p><p><b>cwlo: </b><br>
<span>和之国我还挺喜欢的，但是御田这货从人设开始我就觉得不行</span><br>
</p><p><b>Algie: </b><br>
<span>风烟流云 发表于 2020-02-01 21:22:18</span><br>
<span>刚出海比四皇稍弱的路飞团差点被斯摩格团灭，那四皇凭啥能和有三大将的海军和七武海抗衡？</span><br>
<span> ...⑧说了，斯摩格就一杯具，可惜了这么好的角色，被削得没有立足之地了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>半江瑟瑟半江红: </b><br>
<span>风烟流云 发表于 2020-2-1 21:22</span><br>
<span>刚出海比四皇稍弱的路飞团差点被斯摩格团灭，那四皇凭啥能和有三大将的海军和七武海抗衡？</span><br>
<span>-- 来自 能搜 ...</span><br>
<span>斯摩格也是一路被削弱，以至于削到尾田去捧科比了</span><br>
<span>最初可是按照新一代卡普来塑造的</span><br>
<span>在艾斯逼格还没跌到其实是个不懂霸气的菜鸡的时候，斯摩格跟艾斯对轰不落下风</span><br>
</p><p><b>小野寺熊介: </b><br>
<span>GreenBird 发表于 2020-2-1 15:23</span><br>
<span>从700话德岛开始，我个人比较不满的地方：</span><br>
<span>- 次要角色着墨太多，故事没问题，倒是一堆配角占用太多笔墨和空 ...</span><br>
<span>蛋糕岛篇的配角的确是过多，并且有工具人的感觉。（文斯莫克一家就是用来给这个篇章增色，让它不会那么无聊）和之国还没有完，在这里暂且不做评价。</span><br>
<span>从德岛篇开始就有一个问题，那就是WT膨胀了，他想描绘的比以前想描绘的太多了，但漫画的篇幅就那么点，所以情况就像你说的那样。</span><br>
<span>德岛篇类似于沙国篇的倒影，但沙国篇的观感却比德岛篇好很多的原因在于，沙国篇把整个故事主线裁成了好几个小篇章，在节奏上拿捏的恰到好处，不会给人一种拖或者疲惫的感觉。</span><br>
<span>威士忌山峰→小花园→冬岛→沙国，而且在沙国篇也不是从头打到尾，同样还是花了时间写点风土人情。</span><br>
<span>但到了德岛篇就没有那么多的余裕了，作为前奏的只有庞克哈萨德篇，而且整个剧情最大的目的就是罗路同盟。</span><br>
<span>而德岛篇的篇幅只比沙国多了十来话，但人物却多了至少二十个以上，并且有着大段的打斗，还有各种人物回忆。</span><br>
<span>除了唐吉坷德家族之外，竞技场登场的角色也是有必要的，因为这是日后决战时的队友，所以也需要一定程度上的描写，这个时候肯定要产生人物之间的联系。</span><br>
<span>德岛篇要说差也不算差，问题在于故事结构做得不太好。</span><br>
</p><p><b>黑岩泪香: </b><br>
<span>要我说德岛全毁在鸟笼上。</span><br>
<span>无论是剧情还是人物，哪怕是讨论鄙视链最低端的战力比拼都毁了。</span><br>
<span>最新一话也是这样。</span><br>
</p><p><b>ababstart: </b><br>
<span>仟音一心 发表于 2020-2-1 17:11</span><br>
<span>你是不是以为发行量和销量是一个意思？在实际销量不可能真正的统计清楚的情况下，O榜误差再多也是目前最 ...</span><br>
<span>据集英社通稿宣布，2019年实体书年销量海贼王推定数1270万本，鬼灭之刃1080万本，海贼王连续13年获得榜单冠军。</span><br>
<span>大声告诉我官方是怎么说的，否定o榜又是怎么否定海贼连冠了？</span><br>
</p><p><b>七劫王神: </b><br>
<span>ababstart 发表于 2020-2-2 16:19</span><br>
<span>据集英社通稿宣布，2019年实体书年销量海贼王推定数1270万本，鬼灭之刃1080万本，海贼王连续13年获得榜单 ...</span><br>
<span>反正今年不管是集英社还是O榜海贼的年冠都包不住了，人都是更乐意见到常年王者的跌倒的</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>ababstart 发表于 2020-2-2 16:19</span><br>
<span>据集英社通稿宣布，2019年实体书年销量海贼王推定数1270万本，鬼灭之刃1080万本，海贼王连续13年获得榜单 ...</span><br>
<span>你自己都说了“推定数”啊，这个就是用发行量推定的啊。我敲这么多字你一个字没看是不是？集英社没有统计销量的能力，再官方也只是推定而已。</span><br>
</p><p><b>ababstart: </b><br>
<span>仟音一心 发表于 2020-2-2 19:35</span><br>
<span>你自己都说了“推定数”啊，这个就是用发行量推定的啊。我敲这么多字你一个字没看是不是？集英社没有统计 ...</span><br>
<span>集英社都没有o榜就有了？你来教教我o榜的统计方式是怎么个精确法？能统计到每一家便利店么？一样都是有误差的榜单，拿第三方的统计来压官方的数据不知道是什么道理</span><br>
</p><p><b>ababstart: </b><br>
<span>七劫王神 发表于 2020-2-2 19:25</span><br>
<span>反正今年不管是集英社还是O榜海贼的年冠都包不住了，人都是更乐意见到常年王者的跌倒的 ...</span><br>
<span>今年才过了一个月，下判断是不是早了点？鬼灭之刃马上就要完结了吧，海贼王今年不可能完结，到时候海贼王多出1-2本单行本对拼鬼灭的旧卷，是不是真的保不住年冠我怎么觉得还充满变数呢？</span><br>
</p><p><b>ababstart: </b><br>
<span>仟音一心 发表于 2020-2-2 19:35</span><br>
<span>你自己都说了“推定数”啊，这个就是用发行量推定的啊。我敲这么多字你一个字没看是不是？集英社没有统计 ...</span><br>
<span>顺便给你截个oricon官网的图，请告诉我134,946这个数字左边写的是哪几个汉字呀？</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>ababstart 发表于 2020-2-2 20:32</span><br>
<span>集英社都没有o榜就有了？你来教教我o榜的统计方式是怎么个精确法？能统计到每一家便利店么？一样都是有误 ...</span><br>
<span>那你拿官方压O榜算什么道理？O榜误差再多也是确确实实在统计旗下店铺的销量，到现在52年了也是日方最有公信力榜单没有之一。连集英社自己也经常会用O榜数据给旗下漫画作宣传，怎么到了你这里就不能看了？</span><br>
</p><p><b>tyauto: </b><br>
<span>光荣的小学生 发表于 2020-2-1 22:00</span><br>
<span>也可能是科比，不过严格互文的话，卡普确实比罗杰大很多</span><br>
<span>不过引入霸气之后，斯莫格变弱智是必然的事情了 ...</span><br>
<span>没有，罗杰只比卡普小一岁，只怪罗杰生儿子太晚</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>ababstart 发表于 2020-2-2 20:44</span><br>
<span>顺便给你截个oricon官网的图，请告诉我134,946这个数字左边写的是哪几个汉字呀？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>你是不是不知道O榜的数据为防止统计误差是会在实际销量数据上加系数，所以官网会写“推定贩卖数”？你要死认这是和集英社用发行量计算的销量推定数一回事那真的不用回复了。</span><br>
</p><p><b>高数: </b><br>
<span>前几天看到情报说御田竟然苟活，有种吃了苍蝇的感觉，没兴趣看了</span><br>
</p><p><b>饿了吗: </b><br>
<span>根据发行量计算没什么问题吧，店铺如果没卖出去应该会减少进货，进而减少发行量，既然有那么高的发行量至少进的货应该能卖出去</span><br>
</p><p><b>光荣的小学生: </b><br>
<span>tyauto 发表于 2020-2-2 21:02</span><br>
<span>没有，罗杰只比卡普小一岁，只怪罗杰生儿子太晚</span><br>
<span>我这还真不知道</span><br>
<span>那科比肯定就是了，罗杰这儿子真是生得晚，路飞和艾斯称兄道弟，赚了辈分的便宜</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>反正看下来，凯多比红狗高贵不到哪去，以后也别黑红狗了，人家虽然是阴了白胡子，但是也是和凯多一样有自己的实力才能阴掉别人。</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>饿了吗 发表于 2020-2-2 21:14</span><br>
<span>根据发行量计算没什么问题吧，店铺如果没卖出去应该会减少进货，进而减少发行量，既然有那么高的发行量至少 ...</span><br>
<span>绝大多数情况下都是没什么问题的，但偏偏去年鬼灭的情况比较特殊，旧卷频频刷到断货，这样两个榜统计就有偏差的可能了。说实话争去年到底谁才是销量第一没什么意义，作者版税收入是和发行量直接相关的，甭管能不能卖出去，印多少就得给作者多少钱。</span><br>
<span>尾田也很聪明，去年是说感谢大家让海贼单卷第一，这样就毫无争议了。</span><br>
</p><p><b>苍之轨迹: </b><br>
<span>ababstart 发表于 2020-2-2 20:34</span><br>
<span>今年才过了一个月，下判断是不是早了点？鬼灭之刃马上就要完结了吧，海贼王今年不可能完结，到时候海贼王 ...</span><br>
<span>鬼灭到今年第一个月就超去年整年了</span><br>
<span>就算漫画这个月就完结单行本还要出好久的</span><br>
</p><p><b>隼景: </b><br>
<span>ababstart 发表于 2020-2-2 20:34</span><br>
<span>今年才过了一个月，下判断是不是早了点？鬼灭之刃马上就要完结了吧，海贼王今年不可能完结，到时候海贼王 ...</span><br>
<span>今年才过一个月鬼灭就拿了能拿去年年冠的销量，哪怕今年完结尾田也不可能超了，除非op今年出十本</span><br>
</p><p><b>廖化: </b><br>
<span>御田跟白胡子和罗杰冒险到底做了啥，就是无脑冲冲冲，然后一堆人捧。在人鱼岛的时候罗杰说自己听到海王类说话，御田马上接一句我也听到了。这情节也太尬了，跟硬接的一样……</span><br>
</p><p><b>GreenBird: </b><br>
<span>要是我没记错，每次有新悬赏，都至少给他一个镜头。第五个皇帝里，看着报纸和悬赏的人是Kobe。</span><br>
<span>要不是剧场版，我都忘了Smoker了。</span><br>
<span>路飞已经找不到海军中类似于“卡普和罗杰”这样的对手。尾田应该是放弃了。Smoker也就超新星那一档，路飞接下来的剧情是挑战其他皇的五皇，没Smoker什么事……</span><br>
</p><p><b>GreenBird: </b><br>
<span>小野寺熊介 发表于 2020-2-1 23:19</span><br>
<span>蛋糕岛篇的配角的确是过多，并且有工具人的感觉。（文斯莫克一家就是用来给这个篇章增色，让它不会那么无 ...</span><br>
<span>“而德岛篇的篇幅只比沙国多了十来话，但人物却多了至少二十个以上，并且有着大段的打斗，还有各种人物回忆。”</span><br>
<span>按照这么看，就是WT已经失去详略得当的把控力了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1911598[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>海贼WT为了捧御田捧到剧情都崩了吧[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1911598-1-1.html</link>
      <description>《海贼王》WT为了捧御田，捧到剧情都崩了吧？&#13;
 本帖最后由 evangelina 于 2020-1-31 17:48 编辑 

御田这么一个晚出场的角色，不仅实力上可以和罗杰白胡子交手、能力和性格还得到他们的赏识，以前有几个角色有这样的待遇？
&#13;
这话凯多更是以多欺少都被斩倒在地，要靠人质战术才占上风......“一心求死”成了纯粹的笑话
&#13;
关键是这么捧，御田这角色有被捧起来么？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>fufusako: </b><br>
<span>不说我都忘了，上一回结尾的「传说的一小时」哪去了，一个pose就切过去了？</span><br>
<span>居然还被鬼灭超了销量啊……鬼灭这除了套路就是套路、用标准jump模板堆起来的少年漫画样板戏居然火成这样，无法理解</span><br>
</p><p><b>kangkangsama: </b><br>
<span>我以为玲玲已经够丢份了，没想到凯多比玲玲更low</span><br>
</p><p><b>CFrey: </b><br>
<span>我觉得是因为赶剧情才毁了观感，从上白船出海开始细节就被大量跳过只留下关键情节（时夫人和御田的感情怎么建立起来的，以藏是怎么融入白团的全都略掉了）。回国到“给凯多留下伤疤”只有三话。没有细节讲凯多怎么骗的御田，给人感觉御田随随便便的就被耍了。没有细节表现打凯多的战况有多惨烈，给人感觉就是凯多被御田一刀秒了。实际上如果凯多和御田完整打个一话，御田重伤下爆种反杀凯多，然后中计倒下，虽然也不是什么很好的剧情，但不至于这么难看。</span><br>
</p><p><b>暗杀翻看是: </b><br>
<span>这两话都更了些啥，咋突然那么群情激愤，我记得前几话御田的人气在泥潭不还挺高的</span><br>
</p><p><b>wwmmddqqbbpp: </b><br>
<span>究极弱智工具人御田，人物根本没立起来，还顺便拉了凯多逼格，太迷了</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span> 本帖最后由 绿茶与猫 于 2020-2-1 00:14 编辑 </span><br>
<span>尾田住院几次后，看之前那个工作表,剧情应该是编辑和工作室一起定的吧，希望尽快回到状态吧</span><br>
</p><p><b>ttgg777: </b><br>
<span>在塑造御田前我认为和之国是两年后最好的一章，现在看来还是一个德行</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi9 Pro 5G, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>巴尔干炮: </b><br>
<span>qi147iq 发表于 2020-1-31 23:10</span><br>
<span>前面本来觉得拍戏间隙中学习窜到五人第一的一花是个智勇双全的角色还挺粉的，后面弱智背刺三连已经完全是 ...</span><br>
<span>你说的对，责编的重心估计在巨人那，五等分没打算画太长，后面也就不管了，不过巨人最近的剧情也开始不稳了。</span><br>
</p><p><b>默逍: </b><br>
<span>旁的就不说了，就是憋屈，真他妈憋屈</span><br>
</p><p><b>terry666: </b><br>
<span>所以现在鬼灭算是质量销量全方位吊打op了吗？</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span> 本帖最后由 AlienFromEarth 于 2020-2-1 01:34 编辑 </span><br>
<span>玉田塑造是开场不行，后面和白胡子罗杰一起时候显示出局限了也有魅力了，这里瞬间又败了。作为国王的对方不打算认帐这种事情怎么能不考虑呢，之前明哥是靠着压倒性的力量与七武海的巨大身份让老国王伸头缩头都是一刀，心怀侥幸妥协结果被利用（不妥协也只是没法利用来塑造明哥自己而已，这个国家本身已经铁定会在明哥手里只是看手段如何，实际上事情败露后明哥也直说当初该靠恐怖来统治也做得到）。要是凯多强到没法打就算了，面对不讲道理的强大对象哪怕对方无法相信委曲求全赌对面认帐也算思路，但是这一话直接说当年就干能打赢，因为和国天下无敌玉田带着几个人能干死对面几千人，当年干凯多手下都没这么多，凯多更是大优势被玉田打到用卑鄙的low手段才赢</span><br>
<span>――我能想到尾田为啥这么画，为了突出和国吊武士侠客吊玉田吊，但是这样第一：大海里打生打死的四皇团不如你丫一闭关锁国的小国几个人强，第二：好吧认了这个逻辑那么玉田和所谓豹老大那些被吹上天的人就是群傻逼，纯的，a上去就没那么多事了还被对面分化控制还委屈求全，委屈个屁啊！智障不！</span><br>
<span>明哥是绝望的实力和精心的阳谋把国王逼到哪怕对面是陷阱也只能钻赌侥幸最后其实自认和平理念破灭想如果有绝对力量会如何的，和国呢？凯多靠的就是带几千小弟被玉田干废的实力和靠对面智障还有拉小孩当人质的所谓计谋成的。这简直……难怪玛丽苏小说里玛丽苏总是智障</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2020-2-1 01:31</span><br>
<span>玉田塑造是开场不行，后面和白胡子罗杰一起时候显示出局限了也有魅力了，这里瞬间又败了。作为国王的对方不 ...</span><br>
<span>明哥和力哭王搁这一对比都算好了。明哥安排得明明白白，立哭王虽然我觉得他不适合上位，倒也算无可奈何。</span><br>
<span>而御田这情况完全就是面子里子全要，结果里外不是人。有人觉得还藏着什么不得不忍的理由，在点破这人比对方强，还信对方会守诺之后，天真犯蠢是真摘不掉了。战力方面不谈，连带着凯多都有点欺负rz的感觉。</span><br>
</p><p><b>百响: </b><br>
<span>不是吧，等着大事件结束一口气补完的呢</span><br>
</p><p><b>アルメリア: </b><br>
<span>61楼总结的很好了，御田不但没智商，连拼都不敢拼，白瞎了这一身实力</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span> 本帖最后由 AlienFromEarth 于 2020-2-1 02:15 编辑 </span><br>
<span>谁说法海不懂爱 发表于 2020-2-1 01:45</span><br>
<span>明哥和力哭王搁这一对比都算好了。明哥安排得明明白白，立哭王虽然我觉得他不适合上位，倒也算无可奈何。 ...</span><br>
<span>力库王是被明哥绝对的实力，还有最重要的是身位七武海有豁免权的官身给逼得去跳阳谋，去希望对方只要钱，却不知道对方有可怕诡异的线傀儡与砂糖变木偶两个bug能力，足够一晚上就能颠倒黑白。</span><br>
<span>当然他自己迂腐的和平主义思想也有因素，但是他哪怕真的破罐子破摔带着全国去打也是被明哥鸟笼砂糖变玩偶的结局，甚至罗都说了，哪怕当时消息到海军那里，明哥还是能控制这国家，后面看事实也是如此，如果不是竞技场一大票人和路飞他们加上乌索普的幸运和能力，靠鸟笼而不是计谋明哥一样可以和自己说的一样简单粗暴用恐惧来统治这国家，何况这还没算砂糖，同时海军就在那里也只能盯着看不能出手，七武海制度真的有毒，甚至可以说那些被七武海盯上的国家本来就是海军和世政给七武海的铒食</span><br>
<span>而就算如此，力库王事后还是认了自己思想错误，只是民众吓怕了而已求他回来，他自己是彻底的对这认输了</span><br>
<span>有实力有奇招有身份有计谋有手下，这是明哥</span><br>
<span>靠人质靠敌傻靠敌傻靠敌傻靠敌傻，真的硬来搞不过，这是凯多</span><br>
<span>武士玛丽苏侠客玛丽苏玉田超级玛丽苏，但是就是好惨啊因为对面超级卑鄙居然骗人抓人质，这是和国</span><br>
<span>上次我看得受不了的海贼王篇章还是“我杀你祖先奴役你祖先但是你的仇恨是虚假的不管过去才是和平道路”的鱼人篇，果然日本作者再有实力，屁股也让他们在一些事情上非常的……扭曲</span><br>
</p><p><b>莉洁莉特: </b><br>
<span>传说的一小时？就这？</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCCM00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Freesil: </b><br>
<span> 本帖最后由 Freesil 于 2020-2-1 03:04 编辑 </span><br>
<span>凯多我初中看op的时候光看名字就觉得是和桑克斯一样牛逼的吊炸天人物；到了大学白胡子死了，凯多是一直很神秘我那时觉得四皇凯多起码是和白胡子平起平坐或稍逊一筹的牛逼人物，直到到了和之国，凯多露面以后感觉这角色什么几把玩意啊，跟猎狗贝拉米那种带着小弟横行霸道的low货有啥区别？而且起拉米起码是堂堂正正挨揍，这凯多就完全low到极致了除了偷家就是偷袭，都不如新手村虐娜美的鱼人小boss那种纯恶角，就这故事塑造你说wt剧情没写没崩我是完全不信的。</span><br>
</p><p><b>ace7ace: </b><br>
<span>海贼王的事怎么能叫崩呢</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>坂木静香: </b><br>
<span>御田就是WT用他来串剧情的工具人，他的整个故事为了不和之前的故事矛盾显得非常生硬，比如碰上时夫人生两小孩然后又回和之国丢下时夫人和两个小孩，为了不让他知道大蛇篡位又强行不让他回国，这种行为到底有什么意义？</span><br>
<span>而且说实话这个人物不管漫画里的人怎么给他放彩虹屁，我都没觉得有什么魅力可言。</span><br>
</p><p><b>零崎不识: </b><br>
<span>御田回忆最重要的是第一次正经的讲巅峰罗杰和白胡子，御田本人确实没啥魅力，这人自己估计也蛋疼，不想当国主结果一帮人非奉他为王，他其实就是个任性的想逃避责任的大孩子，偏偏他又是个天生的怪物天赋，生来就贼能打，这和之国不依靠他不行。严格来说这人除了实力强，真没啥优点，当个海贼做个打手，拼命保护同伴，是对他来说最理想的生活了，他这人天生格局就是比较小的，不适合当领导，但一堆人非把他往领导位子上推，局面就太尴尬了</span><br>
</p><p><b>蓝鸥之魂: </b><br>
<span>无论是强行让御田下船后不联系白胡子，还是给罗杰团白当了几年翻译后强行不让他找团员帮忙，还是之后强行让他在明面实力强于对方的时候选择相信对方，都是能给人喂屎喂到饱的行为。中途在和之国停的时候，罗杰在自己船员可能家里有问题的时候不选择停下看看什么问题？知道你寿命不长了，但无论怎么看和之国都跟one piece很相关，就算怕了解之后知道这问题需要花很长时间来解决导致耽误去one piece也不能不冒这风险吧。而且去完laugh tale之后有足够时间打听了解一下看御田需不需要帮助啊，毕竟他们知道了和之国开国也跟joy boy有关系，怎么也不能说是御田一个人的事。然后就是白胡子一直空着二队队长的位置但不找凯多麻烦？目前来看白胡子当时实力秒杀凯多啊</span><br>
</p><p><b>蓝鸥之魂: </b><br>
<span>从目前这么智障的剧情来看，御田口中跟大蛇说的船的事，真的就是单纯想出海求援？他跟豹五郎康家他们都没有搞船的能力？</span><br>
</p><p><b>Algie: </b><br>
<span>真的憨憨，好人阵营居然把国家完全寄托在一个铁憨憨和几个敢死队的冲塔行动上，国家啊我去，那龙还搞个屁的革命军，海军也是招个屁的兵，以后打仗直接两边派代表出来对线算了，迷惑行为。</span><br>
<span>御田这操作和路飞罗杰根本就不是一个性质的，人家路飞罗杰是海盗，掺和进救国战争也是以奇兵、特种部队的性质，人家可以直接去斩首找老大单挑，外面大部队该打的还是在打;你御田全部兵力就几个敢死队，也玩这种，有病</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>摸摸猫头: </b><br>
<span>毕竟日本人   格局还是太小</span><br>
</p><p><b>机动妖精: </b><br>
<span>60楼这页的几个老哥讲的都挺好。</span><br>
<span>5年时间既不搞渗透，也不搞地下工作，不修行更强武技，也不串联以藏，完全在跳舞。</span><br>
<span>如果谈判结果是当个地方大名也算同流合污所以安居乐业得过且过了，但是人家让你每天去京城跳裸舞游街削民望，摆明了就是等时机成熟了再来削蕃。</span><br>
<span>5年里大蛇使民心绝望，整合了禁军御庭众，还有一票地方武力豪强，除了豹王康王还有玉田三个搞不定，其他都搞定了，甚至渗透了玉田嫡系。</span><br>
<span>5年里凯多也向四皇地位迈出了好几步，还能空投了大量武力进入和之国驻军，什么锁国天险如同自己家的假山桃园。</span><br>
<span>5年后果不其然废了豹王，玉田果不其然被逼起兵谋反，果不其然中了埋伏，果不其然中计被俘，果不其然随从全降，果不其然全员被押去京城预订枭首示众，最后收拾玉田残部和康王军队，康王坚持到时夫人穿越，兵败失踪，最后大蛇一统和之国。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ababstart: </b><br>
<span>瞬间少年JUMP 发表于 2020-1-31 20:32</span><br>
<span>受欢迎就不会销量滑铁卢，被鬼灭连超两年了</span><br>
<span>不好意思，并没有被超，集英社钦定销量年冠还是海贼王</span><br>
</p><p><b>游蜓: </b><br>
<span>楼上老哥这么一串和之国回忆篇是真的喂屎，本来能看看罗杰挺好的</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>ababstart 发表于 2020-2-1 10:27</span><br>
<span>不好意思，并没有被超，集英社钦定销量年冠还是海贼王</span><br>
<span>你这是从哪以讹传讹的说法？集英社只能报发行量，销量他哪有本事统计？去年发行量海贼高于鬼灭是很正常的，今年才过一个月你怎么个钦定法？去年今年O榜鬼灭第一也是板上钉钉的事。</span><br>
<span>集英社去年为宣传鬼灭投入多少成本？现在销量爆炸乐还来不及，还能贬鬼捧海不成？</span><br>
</p><p><b>零崎不识: </b><br>
<span>Algie 发表于 2020-2-1 08:01</span><br>
<span>真的憨憨，好人阵营居然把国家完全寄托在一个铁憨憨和几个敢死队的冲塔行动上，国家啊我去，那龙还搞个屁的 ...</span><br>
<span>原计划是突袭的，这个战术是很成立的，结果有间谍，还是丢了民心损失最大</span><br>
</p><p><b>萨基: </b><br>
<span>回忆杀还能看，一回到和之国就无聊得要死</span><br>
</p><p><b>ababstart: </b><br>
<span>仟音一心 发表于 2020-2-1 10:44</span><br>
<span>你这是从哪以讹传讹的说法？集英社只能报发行量，销量他哪有本事统计？去年发行量海贼高于鬼灭是很正常的 ...</span><br>
<span>我笑了，o榜一个第三方的统计还比出版社自己的官方统计权威咯？o榜统计有误差本来就不是一次两次了，统计方式天生就不完全，不信集英社的官方数据信o榜，还反过来说别人以讹传讹？</span><br>
</p><p><b>草海灭巨: </b><br>
<span>尾田也是有局限性的</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>伊布桑: </b><br>
<span>也是服了有些坛友</span><br>
<span>海贼楼里还要出来酸几句鬼灭，说来说去都是那几句，看着就想笑。</span><br>
<span>虽然说啥也没用，人家就是火了呗</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>GreenBird: </b><br>
<span>从700话德岛开始，我个人比较不满的地方：</span><br>
<span>- 次要角色着墨太多，故事没问题，倒是一堆配角占用太多笔墨和空间；</span><br>
<span>- 对话内容太多太多太多；</span><br>
<span>- 团员的合作战斗没有了（正面例子：奥兹，三大战力）；</span><br>
<span>- Sanji沦为纯粹的厨师，极少帅气的地方；</span><br>
<span>- 德岛的主要战斗，观感较差，尤其是高级干部的战斗；</span><br>
<span>...</span><br>
<span>700话之后，名场面各位还记得多少？</span><br>
</p><p><b>GreenBird: </b><br>
<span>现在我越来越看不到“角色”，只看到一群演员在配合导演在赶剧情。“御田”这个角色没有失败，10话以内把他描绘得挺立体了，只是最新的剧情非常矛盾。不过，他就像是一个工具人罢了。</span><br>
<span>这十年来，塑造得最好的“新”角色无疑是 罗 吧？</span><br>
</p><p><b>GreenBird: </b><br>
<span>kiraabu 发表于 2020-1-31 20:01</span><br>
<span>当初和之国篇开始我就嗅到了味道</span><br>
<span>鬼灭某一卷年销售量比OP大。能部分说明问题吧。</span><br>
</p><p><b>GreenBird: </b><br>
<span>icecry 发表于 2020-1-31 20:27</span><br>
<span>op前篇那些感人热血的剧情，现在基本感受不到了</span><br>
<span>以前着墨于人，现在都是工具人在赶剧情。</span><br>
</p><p><b>GreenBird: </b><br>
<span>Freesil 发表于 2020-2-1 02:34</span><br>
<span>凯多我初中看op的时候光看名字就觉得是和桑克斯一样牛逼的吊炸天人物；到了大学白胡子死了，凯多是一直很神 ...</span><br>
<span>经你一说，凯多就是村霸鱼人阿朗的威力加强版啊。</span><br>
</p><p><b>细雨湿流光: </b><br>
<span>乡土爱强无敌咯，反正和之国篇每话都能一分钟内扫完。</span><br>
<span>对比数据七水之都篇每话大概看三十分钟</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span>GreenBird 发表于 2020-2-1 15:24</span><br>
<span>现在我越来越看不到“角色”，只看到一群演员在配合导演在赶剧情。“御田”这个角色没有失败，10话以内把他 ...</span><br>
<span>罗的描写篇幅多，情节也比较具体，可惜的是他的人生目标定死在明哥身上，以至于他之前的野心和大局表现减分不少。</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>我都说了，鬼才知道尾田想画什么，现在鬼才知道想讲什么，只有死忠粉在意淫什么</span><br>
</p><p><b>少年包工头: </b><br>
<span>我就看有多少人记得御田本身就是不良番长带着九个小弟吃喝玩乐才是他的生活，后来是九个小弟被康家点拨才走上开国路的，从他出海回来后正经想做的时候甚至都没跟康家商量过，我认为御田和康家的结合才是op里的最佳君臣。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>ababstart 发表于 2020-2-1 13:57</span><br>
<span>我笑了，o榜一个第三方的统计还比出版社自己的官方统计权威咯？o榜统计有误差本来就不是一次两次了，统计 ...</span><br>
<span>你是不是以为发行量和销量是一个意思？在实际销量不可能真正的统计清楚的情况下，O榜误差再多也是目前最客观最有公信力的第三方销量数据榜单，否认去年鬼灭的销量第一也就等于否认之前海贼的连冠。</span><br>
<span>集英社是出版社他的官方数据只能是统计自家作品的印刷和发行量，具体卖了多少他是无法也不会做统计的。虽然一般情况下发行量和销量的相关排名不会有太大的变数，但去年确实是个例外，鬼灭的销量数据有很大部分是之前的旧卷所带动的，所以有销量高但发行量相对没那么高的可能性，即便如此鬼灭依然被戏称“缺货之刃”，所以今年的发行量孰高孰低还是未知数，毕竟才刚年初。但今年海贼的95卷O榜销量目前确实不太好看，鬼灭又依然是爆炸到令人匪夷所思的数据，所以推测今年O榜销量鬼灭胜海贼的基本无悬念。</span><br>
<span>如果从关心作者的角度看，只关注发行量倒也无可厚非，因为作者版税收入只与发行量直接相关而与销量无关。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>微笑的迪妮莎 发表于 2020-1-31 19:22</span><br>
<span>新世界几个篇章简直就是争着比烂。不知道尾田身上到底发生了什么事。</span><br>
<span>看来是时候把顶上战争视为完结了</span><br>
</p><p><b>阿虚家的三味: </b><br>
<span>御田不是本来就是这种感觉的么，我倒觉得这篇最low的还是凯多</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2020-2-1 02:06</span><br>
<span>力库王是被明哥绝对的实力，还有最重要的是身位七武海有豁免权的官身给逼得去跳阳谋，去希望对方只要钱， ...</span><br>
<span>谁能想到曾经让人大失所望的明哥，口碑回升是因为和凯多比烂…</span><br>
</p><p><b>零崎不识: </b><br>
<span>谁说法海不懂爱 发表于 2020-2-1 15:57</span><br>
<span>罗的描写篇幅多，情节也比较具体，可惜的是他的人生目标定死在明哥身上，以至于他之前的野心和大局表现减 ...</span><br>
<span>罗的格局也不小了，他的第一目标明哥，明哥是啥地位的人？前天龙人、七武海、世界黑市中介商，这人如他自己所说，几乎是握有世界的核心，把目标定为打明哥并不low</span><br>
<span>第二目标是看看柯拉松说的D能掀起怎样的风暴，这格局更不小了，基本上就是要跟着D闹革命。更别提他站队的艺术了，从登场到现在，他一直跟路飞站队一边，要不是手术果实有个让别人永生自己吃便当的伏笔，他妥妥的OP人生赢家</span><br>
<span>主要还是大家觉得明哥low，实际上坏人不就该这样嘛……明哥就是这么一个坏的彻底的人</span><br>
</p><p><b>klzxs: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2020-2-1 17:24</span><br>
<span>谁能想到曾经让人大失所望的明哥，口碑回升是因为和凯多比烂…</span><br>
<span>有部分回升 但也有凯多变low了导致明哥那么怕凯多又跌价的部分</span><br>
</p><p><b>hkguty: </b><br>
<span>快点完结和之国篇吧，其实这一长篇从一开始就感觉不怎么有趣，无非就是看个打四皇凯多，和之国的角色人设从最初的锦卫门、堪十郎开始也是一个比一个怪异，和风卖点也是早就腻得不行了，前面德岛虽然比不上以前的沙之国篇但起码感觉还是没和之国篇那么无聊</span><br>
</p><p><b>零崎不识: </b><br>
<span>hkguty 发表于 2020-2-1 18:12</span><br>
<span>快点完结和之国篇吧，其实这一长篇从一开始就感觉不怎么有趣，无非就是看个打四皇凯多，和之国的角色人设从 ...</span><br>
<span>现在和之国最大的问题就是和之国本身的故事读者已经不太关心了。德岛和2年前篇章虽然差距很大，但明哥、罗的过去等等都是读者很关心的。前些日子的御田回忆，没人关心御田，大家关心的都是罗杰团和白胡子团，御田一回和之国，整个就废了</span><br>
<span>个人认为尾田成功的各篇章，主要得益于人物设计：2年前成功的三个篇章主要是boss设计，老沙、艾尼路、罗布路奇，人设真的屌得飞起，老沙和罗布路奇都是非常规的高时髦值帅逼，现在尾田画帅逼只会把娜美脸往男人身上按了，比如白马。艾尼路看到橡胶的吃惊脸掉价了，但本身逼格很在线的。在boss设计成功的前提下，其他角色插入催泪回忆，让读者经历一个：对高时髦值boss产生兴趣→对整个篇章产生兴趣→对故事里的其他角色产生感情。最后就对漫画本体产生粘性了</span><br>
<span>评价不高的几个篇章，boss设计都很惨烈，莫利亚、鱼人岛的那哥们、凯撒、大妈、凯多，boss本身就让读者提不起劲了，篇章剧情又变成了跑大纲赶剧情，对各角色的描写也催不到泪了，整个观感断崖式的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1911598[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>海贼WT为了捧御田捧到剧情都崩了吧[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1911598-1-1.html</link>
      <description>《海贼王》WT为了捧御田，捧到剧情都崩了吧？&#13;
 本帖最后由 evangelina 于 2020-1-31 17:48 编辑 

御田这么一个晚出场的角色，不仅实力上可以和罗杰白胡子交手、能力和性格还得到他们的赏识，以前有几个角色有这样的待遇？
&#13;
这话凯多更是以多欺少都被斩倒在地，要靠人质战术才占上风......“一心求死”成了纯粹的笑话
&#13;
关键是这么捧，御田这角色有被捧起来么？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>evangelina: </b><br>
<span>《海贼王》WT为了捧御田，捧到剧情都崩了吧？</span><br>
<span> 本帖最后由 evangelina 于 2020-1-31 17:48 编辑 </span><br>
<span>御田这么一个晚出场的角色，不仅实力上可以和罗杰白胡子交手、能力和性格还得到他们的赏识，以前有几个角色有这样的待遇？</span><br>
<span>这话凯多更是以多欺少都被斩倒在地，要靠人质战术才占上风......“一心求死”成了纯粹的笑话</span><br>
<span>关键是这么捧，御田这角色有被捧起来么？</span><br>
</p><p><b>evangelina: </b><br>
<span> 本帖最后由 evangelina 于 2020-1-31 18:32 编辑 </span><br>
<span>要说的话御田是不是个OP式的杰克苏角色？</span><br>
<span>实力强、人缘好，人生前半段有挫折也是在刷不同人的好感度</span><br>
<span>罗杰为了从白胡子那边借用他，甚至不惜下跪......金狮子、卡普都没有让罗杰这样吧？白胡子一辈子包括罗杰在内没虚过什么人，跟御田对上一刀都被吓到</span><br>
<span>凯多作为关卡boss还没等着五皇收拾，自己就先被人曝黑历史。以前那么怂现在成天想自杀算不算人物崩了？</span><br>
</p><p><b>白水潭的饿鬼: </b><br>
<span>我室友和之国篇开篇就开骂了，我还和他战来</span><br>
<span>昨天我已经跟他道歉了</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia 7 plus, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>a85982313: </b><br>
<span>凯多不是已经成笑话了</span><br>
</p><p><b>静静的古墓: </b><br>
<span>不明白尾田花了好几话塑造一个毫无责任感的弱智匹夫，又无脑捧的意义何在。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span> 本帖最后由 谁说法海不懂爱 于 2020-1-31 18:02 编辑 </span><br>
<span>只能说谁都有点战狼情节。这个角色吹再高，本质还是扮演篇章里的‘善良头领’定位，只是加诸的头衔，配不上作为，乃至起了反效果。德岛的立哭王就很辣眼睛了，只能说同一套模板就算要重复利用也得好好琢磨。</span><br>
<span>我觉得尾田跟我们，或者至少国内读者有一个思路不同，他认为委曲求全的领袖是爱民称职的。</span><br>
</p><p><b>rar1536770: </b><br>
<span>什么？御田原来这么丑？！</span><br>
</p><p><b>鸭梨很大的路人: </b><br>
<span>和之国，不吹吹自己的国家怎么行</span><br>
</p><p><b>游戏: </b><br>
<span>大家快去隔壁看鬼灭，海贼完了</span><br>
</p><p><b>wzq121314: </b><br>
<span>我们山西的英雄怎么了！</span><br>
</p><p><b>24k纯帅: </b><br>
<span>御田崩了没啥，OP里面的幼稚好人太多了，御田的区别只是战力强，之前为了保护天月时连出海梦都放弃了，凯多也点出来了，什么人都想保护是没法办事的，</span><br>
<span>草帽虽然脑子直，但是足够信任伙伴，所以办事不会束手束脚，</span><br>
<span>御田的家臣其实不差，阿修罗和传次郎十年后两个人都敢组织去找凯多，搞成这样主要还是他自己的性格使然</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>杰克苏倒不至于，毕竟是下一话就要被煮死的人，如果他算杰克苏，那罗杰为什么不算？</span><br>
<span>罗杰借他一开始也仅仅是为了找个翻译，不惜下跪这段体现的是罗杰的人格魅力，不是御田的。</span><br>
<span>凯多也是，虽然逼格降了但也不是因为要抬御田，而是两人的评价都同步降低了。</span><br>
<span>本章最大的问题不在于御田的武力有多高，而在于相比他的武力，智力（目前看来）简直低到令人发指的地步，目前没有办法解释为什么硬刚能和凯多55开的御田需要白白浪费五年来卖蠢，而且明明只要让御田众正面被击败（虽然大致确实如此但是没放画面力度不够）就能让隐忍五年得到一点合理解释，为什么要安排人质分心这种同时拉低双方逼格的恶心玩意？</span><br>
<span>虽然以尾田的功力下一话把御田的死亡画得感人并不是难事，但这个问题解释不了，这种恶心感就不可能消除。</span><br>
</p><p><b>七劫王神: </b><br>
<span>只能说人类摆脱不了出生地的枷锁</span><br>
</p><p><b>uponutopia: </b><br>
<span>谁说法海不懂爱 发表于 2020-1-31 17:56</span><br>
<span>只能说谁都有点战狼情节。这个角色吹再高，本质还是扮演篇章里的‘善良头领’定位，只是加诸的头衔，配不上 ...</span><br>
<span>德岛的王很现实,一个封闭孤岛上的王权国家遇上远超其实力的外敌还能有第二种结局?虽然很难看只会留下骂名,但是政权交接得很平稳</span><br>
</p><p><b>Ritchie.Player: </b><br>
<span>万物起源和之国，呕~~~~~</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span>uponutopia 发表于 2020-1-31 18:10</span><br>
<span>德岛的王很现实,一个封闭孤岛上的王权国家遇上远超其实力的外敌还能有第二种结局?虽然很难看只会留下骂名 ...</span><br>
<span>搞到那程度了，其实真没必要再扶所谓的正统王权，这和之国的结尾估计也大同小异。</span><br>
</p><p><b>微冷: </b><br>
<span>说白了就是个工具人，需要的时候就大力捧，不需要了就像一块破布一样扔掉，但是这个工具人象征作者的国家，前面捧得太高了点。</span><br>
</p><p><b>uponutopia: </b><br>
<span>谁说法海不懂爱 发表于 2020-1-31 18:14</span><br>
<span>搞到那程度了，其实真没必要再扶所谓的正统王权，这和之国的结尾估计也大同小异。 ...</span><br>
<span>毕竟这是少年漫,而且WT沙岛以来一直以来都是改良保守派</span><br>
</p><p><b>uponutopia: </b><br>
<span>御田最大的问题在于他的国主身份,他如果不是国主而是个在野王爷像一休之类的都说得过去</span><br>
</p><p><b>Alice.Andvari: </b><br>
<span>明明为了国家啥都没做过，跑去危险的海域几年，突然跑回来理直气壮一副我就是正统传人的样子，我觉着海贼还是赶紧完结吧</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span>uponutopia 发表于 2020-1-31 18:20</span><br>
<span>毕竟这是少年漫,而且WT沙岛以来一直以来都是改良保守派</span><br>
<span>只能说生搬硬套模板不可取，因为地理位置和情节设置，沙岛我是能很自然的接受的，一来这事没成，二来当事人参与度能动性高。但德岛乃至是和之国将来也搞这套，个人而言敬谢不敏。</span><br>
</p><p><b>霸王向小受: </b><br>
<span>这几天没事做，原本打算捡起来看的，这下还是等完结吧</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>Alice.Andvari 发表于 2020-1-31 18:27</span><br>
<span>明明为了国家啥都没做过，跑去危险的海域几年，突然跑回来理直气壮一副我就是正统传人的样子，我觉 ...</span><br>
<span>理直气壮正统传人这个倒没有，御田确实不想当将军，如果大蛇不是个昏君他应该不会管这事，但可惜不是。所以，问题在于国君世袭制吗？王侯将相宁有种乎？</span><br>
<span>不知道尾田的概念里有没有那种虽然谋朝篡位用了血腥阴谋，但是上位后爱民如子勤恳治国的国君，这个在历史上是有的，但大概放到人设相对简单的少年漫中并不合适，小读者们会混乱的。</span><br>
</p><p><b>evangelina: </b><br>
<span>仟音一心 发表于 2020-1-31 18:10</span><br>
<span>杰克苏倒不至于，毕竟是下一话就要被煮死的人，如果他算杰克苏，那罗杰为什么不算？</span><br>
<span>罗杰借他一开始也仅仅 ...</span><br>
<span>别提画面了，就OP现在这我给你一刀你给我一棒然后双方就都站不稳的打斗。这就没法叫传说中的一小时</span><br>
</p><p><b>24k纯帅: </b><br>
<span>evangelina 发表于 2020-1-31 19:02</span><br>
<span>别提画面了，就OP现在这我给你一刀你给我一棒然后双方就都站不稳的打斗。这就没法叫传说中的一小时</span><br>
<span>我觉得大概煮了一小时，</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>看了新的一话，还是没说为啥御田跳舞跳了几年啊，虽然大致的理由我已经能想到了，但细节上的观感还是会差不少的。反正接受不了就接受不了吧，OP说白了还是个童话世界，软弱愚蠢的好人就是比坏人要好，没啥好说的。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>微笑的迪妮莎: </b><br>
<span>新世界几个篇章简直就是争着比烂。不知道尾田身上到底发生了什么事。</span><br>
</p><p><b>zxzx7753: </b><br>
<span>evangelina 发表于 2020-1-31 17:36</span><br>
<span>要说的话御田是不是个OP式的杰克苏角色？</span><br>
<span>实力强、人缘好，人生前半段有挫折也是在刷不同人的好感度</span><br>
<span>和之国应该是名声在外的   当年武士秒过大将这事应该知道的人不少所以才有资格闭门而不被打啊而且入国处有天险把守</span><br>
<span>看两年前罗宾到的那个修桥的国家没实力加入世界政府就是这个鸟样了要是和之国没有武力还有制作海楼石这种技术早被灭了</span><br>
</p><p><b>kusanagi9999: </b><br>
<span>和之国篇真的又臭又长，怎么他妈的还不完</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Van夫膜开: </b><br>
<span>本来一个非加盟国的贵物国，为啥非得搞得跟一个万物起源国一样？为啥其他国家出色战力基本上都很少，而这个国家基本上覆盖了海贼三大体系之一的剑术？</span><br>
<span>海贼因为贵物国格局立马变小了，丢人哦</span><br>
</p><p><b>gaayas: </b><br>
<span>我想知道和之国篇在日本是不是很受欢迎，能画这么长，快看吐了</span><br>
</p><p><b>kiraabu: </b><br>
<span>当初和之国篇开始我就嗅到了味道</span><br>
</p><p><b>Algie: </b><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>蔷薇下: </b><br>
<span>是不是很大一部分作者在描写非日本世界观下的日本相关都有这个倾向，不论男女都玛丽苏得马力全开，太呕了比起来我宁可看抗中奇侠这种日本战🐺</span><br>
</p><p><b>抽烟的猴: </b><br>
<span>说战狼太抬举御田了，和之国最新一卷销量史上最凉，霓虹本土都受不了御田的塑造（和剧情）</span><br>
</p><p><b>584520184: </b><br>
<span>仟音一心 发表于 2020-1-31 18:10</span><br>
<span>杰克苏倒不至于，毕竟是下一话就要被煮死的人，如果他算杰克苏，那罗杰为什么不算？</span><br>
<span>罗杰借他一开始也仅仅 ...</span><br>
<span>对，分心导致失败简直恶心，让隐忍五年的御田显得更加愚蠢</span><br>
</p><p><b>抽烟的猴: </b><br>
<span>gaayas 发表于 2020-1-31 19:44</span><br>
<span>我想知道和之国篇在日本是不是很受欢迎，能画这么长，快看吐了</span><br>
<span>拿销量看的话，受欢迎程度创新低</span><br>
<span>应该是尾田自己喜欢这种情节</span><br>
</p><p><b>巴尔干炮: </b><br>
<span>微笑的迪妮莎 发表于 2020-1-31 19:22</span><br>
<span>新世界几个篇章简直就是争着比烂。不知道尾田身上到底发生了什么事。</span><br>
<span>以前有责编管着，所以你能看到路飞下跪认错、和大家商讨作战计划这类“正常”的事情，现在没人管的了尾田，他自己硬来就是这样了，当然也和长年连载有关，估计心气都没了，现在战斗场面是能省就省。</span><br>
</p><p><b>Algie: </b><br>
<span>巨特么失望</span><br>
</p><p><b>icecry: </b><br>
<span>op前篇那些感人热血的剧情，现在基本感受不到了</span><br>
</p><p><b>klzxs: </b><br>
<span>御田的优点是有的 武力就是其中之一</span><br>
<span>如果没有这两话我也是挺喜欢他的 </span><br>
<span>但这两话犯的错误太严重了</span><br>
</p><p><b>瞬间少年JUMP: </b><br>
<span>gaayas 发表于 2020-1-31 19:44</span><br>
<span>我想知道和之国篇在日本是不是很受欢迎，能画这么长，快看吐了</span><br>
<span>受欢迎就不会销量滑铁卢，被鬼灭连超两年了</span><br>
</p><p><b>angelooo: </b><br>
<span>我有罪，当年银他妈快完结的时候我开玩笑说，完了就完了吧有和之国接档</span><br>
</p><p><b>Algie: </b><br>
<span>曾经的海贼王那么好，怎么就成了现在这样。。。别说什么读者长大了这种废话了。。。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>大天: </b><br>
<span>王路飞练级也该练完了吧</span><br>
</p><p><b>Slipper5: </b><br>
<span>一个想法，前期路飞hold得住场面，现在不行了</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>584520184 发表于 2020-1-31 20:15</span><br>
<span>对，分心导致失败简直恶心，让隐忍五年的御田显得更加愚蠢</span><br>
<span>虽然看凯多的表情可能人质不是他安排的，而是黑炭家老太自作主张，但一样的恶心。</span><br>
</p><p><b>athena_1982: </b><br>
<span>本来就是少年漫，小孩子的阴谋诡计顶多也就是拿个谎言来欺骗对方了吧</span><br>
<span>看海贼得把心态放到7岁才行，不然出不了东海就会吐槽吐死的</span><br>
</p><p><b>qi147iq: </b><br>
<span>Algie 发表于 2020-1-31 21:08</span><br>
<span>曾经的海贼王那么好，怎么就成了现在这样。。。别说什么读者长大了这种废话了。。。</span><br>
<span>-- 来自 能 ...</span><br>
<span>就前两个月的那段牛鬼丸的剧情，如果你都没印象或者没感觉的话，那么除了你长大了之外也没别的理由了。</span><br>
<span>其实海贼王从来就没你们一部分人记忆里中那么美好，十几年前就多得是人喷。各种争议老桥段如隼没被炸死这类，也会被一直关注OP的社区拿出来嚼。</span><br>
</p><p><b>qi147iq: </b><br>
<span>巴尔干炮 发表于 2020-1-31 20:22</span><br>
<span>以前有责编管着，所以你能看到路飞下跪认错、和大家商讨作战计划这类“正常”的事情，现在没人管的了尾田 ...</span><br>
<span>前面本来觉得拍戏间隙中学习窜到五人第一的一花是个智勇双全的角色还挺粉的，后面弱智背刺三连已经完全是事故级剧情了，是不是责编管不住春场葱了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1911598[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
