<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>做电视连续梦是怎样的感受</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>做电视连续梦是怎样的感受</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:06:47 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>做电视连续梦是怎样的感受[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1920823-1-1.html</link>
      <description>做电视连续梦是怎样的感受&#13;
之所以发这个帖子是因为今天做了个梦，居然特么把差不多十年前的梦给续上了

这个梦我平常根本不记得，醒来的时候才想起来，这特么不是十年前的梦么？

人的记忆真是太奇妙了

以前还曾经做过连续5天的连续梦，每天都接上前一天80%的设定，故事从高潮到最后崩坏的续不上去了

大家有过类似的经历么？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>xtwangqu: </b><br>
<span>做电视连续梦是怎样的感受</span><br>
<span>之所以发这个帖子是因为今天做了个梦，居然特么把差不多十年前的梦给续上了</span><br>
<span>这个梦我平常根本不记得，醒来的时候才想起来，这特么不是十年前的梦么？</span><br>
<span>人的记忆真是太奇妙了</span><br>
<span>以前还曾经做过连续5天的连续梦，每天都接上前一天80%的设定，故事从高潮到最后崩坏的续不上去了</span><br>
<span>大家有过类似的经历么？</span><br>
</p><p><b>唠叨: </b><br>
<span>今天早上老婆直播上课，老婆让学生找一找身边类似的东西。我就梦到硬核拆解找螺丝。后来听到什么东西掉在地上的声音。梦到评测把手机冻在冰块里往地上扔。手机还开着震动一弹老高。后来我就被老婆拍醒了让我别打扰她直播。</span><br>
</p><p><b>厄神之息: </b><br>
<span>有，还很多次，但是内容全都是恐怖向，不是被人追杀，就是极端恐怖的东西，每次都突然惊醒满身大汗心脏跳的像快爆炸了一样，就感觉要死过去了，平复20分钟想着太可怕了接着睡的时候尼玛又给我从吓醒的那个地方接上了然后还从一种恐怖形式转向了另一种恐怖形式发展了，换着样吓我。早上吓醒以后疲惫不堪，第二天睡觉又给我从早上吓醒的地方给我接上了，还一练接了好几天，真是服了。</span><br>
</p><p><b>望上弦: </b><br>
<span>好久没做梦了</span><br>
</p><p><b>zongrumk2: </b><br>
<span>自从离开家，再也没做过梦。</span><br>
</p><p><b>irinwind: </b><br>
<span>从初中开始我也一直有一个梦里的情景重复出现，每次剧情都好像有些进展，但又记不清是啥。</span><br>
<span>断断续续做了很多年，经常梦到这个情景。</span><br>
<span>总觉得和学校里的事情、忘记写作业之类的有点关系。</span><br>
<span>明明都离开高中这么多年了，印象里却还是老惦记这个。</span><br>
</p><p><b>kazz: </b><br>
<span>你们这是猛鬼街，其实进入里世界了</span><br>
</p><p><b>燕子希姆: </b><br>
<span>经常，印象比较深的包括我去一个深夜小巷跑酷，第一晚赤手空拳在巷尾被夜魔之类的东西杀了。很久以后的某天晚上又梦到从头来，唯一不同是路上垃圾堆捡到一把小刀，最后把夜魔反杀了。第三次又梦到从头来，杀了夜魔后还有个更深层的谜之类的。每次梦到这种，起来以后都会震惊好会儿</span><br>
</p><p><b>loyoki: </b><br>
<span>连续两天做同一个梦，而且是连续剧。梦到路过一条小巷，感觉小巷里面在召唤我，走进去就穿越到另一个古代时空。在一个鸟语花香的树林旁，有一条小溪，有个背影很漂亮的姑娘在洗衣服，我走过去看到她的背影，感觉很完美。姑娘听到后面有声音，回头看到我身着和那个时代不一样的服装，很惊讶，之后经过聊天发现我无处可去，就让我去她家里。于是两个人过上了二人世界了。这是第一天的情节。</span><br>
<span>第2天的梦是这样的。我和那位姑娘两个人过着二人世界，准备成婚。有一天我去地里干活，路过之前遇到妻子的那条小溪，发现一个和我妻子长得一模一样的姑娘，在溪流旁边昏倒了，而且浑身湿透了，感觉上是被溪流冲下来的一样。于是我就把她抱到家中，放在床上，把俩人的衣服脱了，发现姑娘还昏迷不醒，准备给她做人工呼吸。正在骑在那位姑娘身上的时候，我的妻子回来了，看见这个情形就说了一句话：这是我亲妹妹，你们两个。。。。就气哭走了这时突然醒了，第3天想要继续做下去，就再也没做到这个梦了。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 8 Pro, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>diyihaoshitu: </b><br>
<span>有过，经常梦到去一家商场，每层卖什么我都记得</span><br>
</p><p><b>Aquila4869: </b><br>
<span>有，而且不止一次，有的是同一天晚上连续的梦，中间我很确定我醒过，内容大部分和学校有关系（可能是工作后印象不够深刻或者自动规避）</span><br>
<span>然后可能会穿插奇奇怪怪的内容的连续做梦，一般和我前一天看的小说或者游戏有关。我疯狂看侦探小说的时候，就做过连续梦，大概可以说是校园谜案，但我记不得死的谁，反正不是认识的。</span><br>
<span>最美滋滋的是梦到和纸片人去逛祭典了。</span><br>
<span>偶尔会有大逃杀情节。</span><br>
<span>然后最无语的大概是梦到小学没带小黄帽被教导主任一路追到新疆……</span><br>
</p><p><b>moissonnerie: </b><br>
<span>梦里不满意结局的时候我还能强迫自己从做一次改成另外一个结局。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1920823[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
