<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>想靠炒币炒鞋财务自由？亲历者：泡沫来了,只求不倾家荡产</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>想靠炒币炒鞋财务自由？亲历者：泡沫来了,只求不倾家荡产</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:53:43 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>想靠炒币炒鞋财务自由？亲历者：泡沫来了,只求不倾家荡产[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1908299-1-1.html</link>
      <description>想靠炒币炒鞋财务自由？亲历者：泡沫来了,只求不倾家荡产&#13;
想靠炒币炒鞋财务自由？亲身经历者：泡沫来了，只求不倾家荡产
&#13;
互联网运营研究社2020-01-08 07:12
&#13;
[摘要]这似乎是一个“万物皆可炒”的时代。很多玩家像着了魔一样，争先恐后地入局，有人试图从中分一杯羹，有人幻想一夜暴富，然而现实却给了他们致命一击。
&#13;
腾讯新闻《泡沫与重生》系列策划，对话数位被裁掉的互联网从业者、炒币/炒鞋/炒盲盒的玩家、以及那些仍在坚持的创业者，讲述他们的故事。本文系腾讯新闻、运营研究社联合出品稿件，未经授权，不得转载。
&#13;
在刚刚过去的 2019 年，有这样几个话题在当时引起了不小的波澜。“25 岁学生炒鞋月入百万”、“炒盲盒最高溢价近 40 倍”、“23岁炒币赚了一个亿”……网上有段子称：炒房是 70 后的狂欢，炒股是 80 后的疯狂，炒币是 90 后的荒诞，炒鞋、炒盲盒是 00 后的盛宴……这似乎是一个“万物皆可炒”的时代。很多玩家像着了魔一样，争先恐后地入局，有人试图从中分一杯羹，有人幻想一夜暴富，然而现实却给了他们致命一击：成都鞋圈名为“刘饼干”的鞋商，被曝欠下 1000 万“跑路”，后又被派出所拘留；重庆一位程序员因为炒比特币，将工作十五年的积蓄 120 万亏为一空。东北某高校大学生沉迷炒币，因爆仓亏损两万落泪，靠面包片蘸花生酱勉强度日；……有的人实现财富自由，有的人倾家荡产，但这些都不足以反映出圈子的真实现状。前段日子，我们采访到了活跃在鞋圈、盲盒圈、币圈的一线人物，这些人中有行业资深大佬，也有刚入行的小白。他们毫无保留地和我们分享了过去一年中他们通过炒鞋、炒盲盒、炒币暴富或者暴亏的故事，为我们还原了一个真实的万物皆可炒的世界。那么，2019 年炒鞋、炒盲盒、炒币的人，到底过得怎么样？在过去的一年中他们赚到钱了吗？他们在这一年中有什么收获？2020 年他们还会继续吗？一起来看看。PS：本文采访于 2019 年 12 月。2019年，我的“炒鞋”往事https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029728/641「炫酷鞋款永远不是自己穿的，贫民窟的孩纸表示鞋子只卖不穿。」今年 8 月初，我听表哥说炒鞋有利可图，于是我就开始关注球鞋市场。记得当时有件事情让我印象深刻。大概 8 月左右， Nike 的倒钩在武汉、长沙等地的 L1 级别店铺发售量很大，有几百双，圈内人得知这个消息后坐飞机也会跑到长沙、武汉去参加二轮抽签，这次事件当时还被戏称为“武汉长沙会战”。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029729/641“倒钩”的发售现场位于武汉武商广场的Jordan 688 Jiefang L1我那个时候就在长沙，第一次感受到球鞋市场的疯狂。后来我研究了下，发现“炒鞋”确实有利润空间，而且线上抽签能中的话，基本上可以做到稳赚不赔。所以我会经常关注 SNKRS，Topsports，还有各种品牌官方旗舰店的球鞋发售动态，一有空我就会去参与抽签。但是现实告诉我，我的想法太天真了，在球鞋市场，钱真的没那么好赚。比如前段时间 Jorden 188 补货，我好不容易中了一次签 ，没想到当天鞋子的价格就跌了下来。但即便这样，我也不舍得留下来自己穿。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029731/641鞋子价格逐渐往下跌的时候，我一看形势不妙，就赶紧给卖了。虽然我这次没有大亏，但是通过这件事，我再也不相信什么稳赚不赔了。还有一次玩鞋亏钱，是因为我太贪心，看到某双鞋子的二级市场的价格与淘宝存在价格差，就想做中间商赚取差价。没想到自己大意，没注意到那双鞋子区分了国内和国外版本（国外版本价格略高于国内版本），而当时国内只有国内版本。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029732/641而交易平台上买家要买的是国外版，这就导致我接受订单后没办法发货，只好赔偿平台的违约金。这都是血泪教训啊。这一年我最大的收获就是这些教训，作为学生党，如果手头没有足够的流动资金千万不要贪心，更不要想着屯鞋。因为球鞋的价格和市场热度息息相关。如果热点过了，或者说没有什么话题性的时候，鞋子的价格可能就降下来了。就像前段时间我中了一双白骨，在当时转手就卖可以赚个小 2000，但是我屯了一个月后，现在只能赚 800。并且我自己囤了两双，加上中签的鞋子一共花出去 6000 多，6000 多对于我这种学生党来说资金压力很大了。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029733/641除此之外，球鞋的价格还跟供货量有关，中签的鞋大概率会赚就是因为一开始发售的鞋子供货量极少。我今年运气还不错，通过中签小赚了一点点。明年我还会继续关注的，作为小散户我可以继续佛系地抽抽签，抽到更好，没抽到就算了。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029734/641「暴富的我没见几个，没钱回家过年的倒是不少。」早在高中的时候，学校中男生们追捧球鞋的风气比较严重，我自己也很喜欢球鞋，所以经常会买。偶然的几次买鞋经历，让我觉得球鞋的买卖有很大的利润空间，个别鞋款在我入手后几个月都能涨个 10%-20% 左右，于是我决定把球鞋当做一种理财产品。15 年年底，我大学毕业后开始实习，偶尔会做一些“球鞋倒卖”生意来补贴生活费。那个时候还没有什么球鞋交易平台，买来的鞋子都是在闲鱼上卖掉的。大概 18 年左右，市场上涌现出各种球鞋交易平台，典型的是 nice。那时候的 nice 还有“寄存闪购”功能（现在已经关闭）。这个功能将球鞋的现货交易虚拟化，玩家们不需要真正收到货，上一秒买进来，下一秒就可以卖出去。球鞋市场一下子被点燃了。各路资本进来以后，球鞋的价格都炒得比较离谱，很多人把球鞋当股票、期货来炒。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029735/641球鞋市场越来越火，影响价格的因素不再是单纯的供需关系。比如掌握资金和影响力的幕后庄家，会有计划地炒热一些鞋款，带动更多人闻风购买；还有一些带货的玩家，经常会在线开直播带着大家一起冲某一款鞋。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029736/641球鞋市场因此出现大量泡沫，普通玩家可能一个不小心就被割韭菜了。我认为自己做得比较好的一点就是，不会毫无理性地跟着别人走。在鞋圈摸爬滚打这么多年，慢慢地我对市场有了自己的判断。我偶尔会赚点小钱，但不否认有运气的成分。大概两个月前，nice 炒鞋功能关闭前一周，我最后一次炒“低帮版本的倒钩”。当时我是 7807 元买进去，一晚上冲到了 8000 多，我大概买了 4、5 双的样子。记得当时我是在最高点之前跑掉了，也就是说我那一晚上就赚了三四千块。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029738/641一分钟就涨了近 200 块，一个小时又涨了 500 块钱那段时间，炒鞋市场热情高涨，玩家们都很疯狂。疯狂到什么地步呢？只要是个鞋，玩家们就会“冲、冲、冲”，很多人都是一下子冲几十双鞋子， 然而其中有一些鞋子是根本没有什么价值的。悲催的是，几天之后官方发文警告“炒鞋”，nice 关闭了闪购功能。资本不能快进快出，鞋市就开始崩盘，炒鞋的大都凉了。各种鞋款的价格狂跌，交易软件上一片绿，那个时候资金被套牢的大有人在。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029740/641现在回想起来，那个时候如果我没有及时脱手的话，大量的资金也会被套。从这点来说，我还是很幸运的。当然，更多的还是靠自己在圈子里的经验积累。我那段时间（nice 关闭闪购功能前）买鞋子的时候，都是早上找个机会买进去，晚上 12 点之前找个合理的价格卖掉，然后即便它涨起来我也不管，我情愿第二天早上再找个机会买进去，如此反复。根据我（没有统计，又没有科学理论）的经验来看，晚上 12 点之后球鞋的价格回落的可能性比较大，因为热点的热度持续时间一般不会超过当天。另外，还有一个原因是我晚上没办法盯着它的涨跌，各种不确定因素也很多，那我索性就把这些因素都“抛”掉。总的来说，这一年我还是小赚了几万块的，虽然没有“25 岁年入百万”，但每年不在球鞋上多花什么钱，我就很满意了。这一年炒鞋给我带来的收获有很多，比如更加理性的投资观念等。另外，炒鞋也给我的生活带来了很多乐趣。我在上海上班，平时工作其实是比较多比较繁杂的，周末没事情的时候，我一般会出去跟球鞋玩家们去排队，会加一些球鞋的聊天群组，和大家探讨一下行情，聊聊天扯扯皮。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/10010086729/641明年我也会继续关注球鞋市场，因为自己从学生时代就喜欢球鞋，喜欢了快 10 年的时间。有一些学生时段没有买到的鞋子，最近几年都陆续地在复刻，可以说我在球鞋上的投入也是想要完成一些未了的夙愿吧。因为工作了的原因，我在球鞋投入的资金每年都在增加，甚至把炒股的钱拿来炒鞋。关于今年资金量会不会继续追加，我还需要再观望一下行情。最后喵酥酥友情提示：鞋市有风险，投资需谨慎，暴富的我没见几个，没钱回家过年的倒是不少。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029742/641「球鞋圈食物链的顶端，其实是程序员。」我在球鞋圈子里也有 5 年以上的时间，基本上什么场面都见过了。这个圈子的水，远比我们想象中要深得多。普通散户能在圈子里存活下来，一部分是靠信息、靠运气，还有一部分则是靠自己的耐力和判断能力。玩鞋的第一步要先去抽鞋，抽中签可以用原价买到一手货源，这样出手的鞋子几乎稳赚不赔，关于抽签就有不少门道。我一般会借助监控球鞋发售的软件来提高中签率。比如在某些软件上只要充了会员，它就会帮你实时监控到全国各地的球鞋发售的状态。所以说，上海周边比如江浙沪的球鞋发售信息我都很清楚，比如一款鞋可能在十几家店铺同时发售，这样一来就提高了我的中签率。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029744/641监控球鞋发售情况的软件另外，玩家还可以通过在某平台冲会员先到先得，比如鞋子九点钟发售，充了会员的玩家可以提前 15 秒买。除了抽签、通过会员权益先到先得之外，还有一种原价获得鞋子的方式是利用监控软件秒杀。（具体用哪种方式，还要根据鞋子的发售方式来决定。）比如前段时间权志龙同款 Air force 板鞋、陈冠希的白丝绸都是在天猫随机发售的。（随机发售会指定某一天，但具体会在几时几分几秒发售，没有人知道）对于这种“随机”的发售方式，监控软件的优势就非常的大。比如球鞋在这一秒发售，监控软件会立马给你推送链接，只要你点击链接就会自动跳转天猫淘宝的购买页面。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029745/641但是现在装这些监控软件的球鞋玩家比较多，即便用了软件监控，如果你没有准时点进去基本也抢不到。但这都不算啥，还有更狠的。前两天圈内有个事情，让我深刻体会到了什么叫“科学技术是第一生产力”。熟悉球鞋的小伙伴会知道，Nike 有一种发售方式是 SNNKRS PASS ，什么意思呢？简单来说就是在指定地区店铺（比如上海 001）发售，只有当地人才能参与。有一些程序员（有技术手段的人）利用软件监控到了球鞋的发售，通过手机修改定位+脚本自动抢购两秒钟就把鞋子秒完了。程序员写的自动抢购程序那天早上我睡过头了，醒来后在 QQ 群里一看，普通玩家都没有抢到。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029746/641传闻这波操作侵害到了一些正常球鞋玩家以及鞋贩子的利益，上海某鞋贩子放言说，取鞋的时候要让这些程序员拿不到鞋子，后续情况怎么样我就不知道了。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029747/641现在可以看到的是，就这么一双低帮的板鞋，市场价已经飙到 4000 多了（原价 1000 多）。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029748/641对于我们普通小散户来说，纯靠自己玩，机会抓不好基本上就赚不到什么钱。想要赚钱更多的是靠运气和判断力，我判断球鞋价格的涨跌主要依据市场的实际消耗量（买的人的数量）。举个简单例子，今年上半年“黑天使”刚发售的价格是 1899 元，之后第一周涨到 2600、2700 的样子，但我觉得这双鞋子跌下来的概率很大。真实的情况是，大家都很看好这双鞋子，真实的消耗量也比较多，价格一度涨到 3000 多，然而我没买。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029749/641图片截于2019年12月，现在价格有变最近一个月“黑天使”补了一次货，玩家们都开始唱衰这双鞋子，疯狂地把价格砸到原价附近。这个时候很多人就会觉得这双鞋子没什么投资价值了，价格肯定会被砸穿的。考虑到这款鞋子在之前的真实消耗量比较大，我预判“黑天使”接下来肯定会涨。然后我就买了三双 ， 每双都是 2080 元左右买的，当时我想如果赚不到钱那就自己穿呗。我囤了两周左右，这双鞋子的价格真的涨上来了，涨到 2700 到 2800 不等。原因就是这个鞋子有真实的消耗量，买的人多了价格自然就上去了。鞋子的价格最主要的决定因素是货量，比如前段时间发售的 AIR JORDAN 11 黑红，号称百万货量。理论上只要球鞋玩家想买基本上都能买到。即便是在这样的情况下，鞋子在发售后十天左右，这双鞋子的黄金码都在 2000 块左右（发售价 1599，涨了将近 400 多块）。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029750/641图片截于2019年12月，现在价格有变为什么呢？就是因为喜欢这双鞋的人多，球鞋玩家的热情度比较高，实际的消耗量多，因此球鞋的价格水涨船高。球鞋价格除了和市场的实际消耗量有关外，还和鞋的热度有关。比如“庄家”们有组织地冲一款鞋，或者某明星上身后市场上热度升高，球鞋的价格一般都会张上去。前段时间有个鞋子，偏女性（女性尺码比较多）化一些，发售后价格只涨了一两百，基本是在原价附近，但是最近鞋子价格突然飙上去了。后来我一打听才知道这双鞋原来是通过抖音、小红书等平台“爆”了的。通过这些平台的传播，大家都把这双鞋称为婚鞋，对于一个女球迷来说，可以在结婚的时候穿，因为鞋子白白的，有那种像婚纱一样 bulingbuling 的感觉 。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029751/641就是借助了“婚鞋”这个噱头，球鞋价格一夜起飞，从 1500 左右直接飞到 2000 多，我刚刚看了一下已经快 3000 了。所以说鞋子的价格跟热点、大众媒体的关注度，或者说曝光度还是有关系的。总的来说，今年一年我最大的收获就是对整个球鞋市场有了自己的判断，买卖球鞋的时候也会更加理性。明年我还会继续关注球鞋市场，不求通过玩鞋暴富，只是简单地把球鞋当作一种投资方式。我和盲盒的2019，无意助长了“炒娃”风气https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029752/641「我收获了贫穷，但也得到了快乐。」我是从去年 9 月开始玩盲盒的，现在有了一屋子娃娃，家里已经没地方再摆了。起初接触盲盒是想着闲暇时间挣点外快，一边买进盲盒一边卖出，想着碰运气抽中隐藏款然后在二手交易平台出售，小赚一笔，但是后来发现这种想法太天真了。盲盒中通常只有隐藏款或者绝版款才能卖出比较高的价格，但是通常隐藏款很难抽中。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029753/641通常每个系列的盲盒有 12 个款式，每 12 个单盒为一大盒，每 12 个大盒为一箱，一般每一箱里会有一个隐藏款，所以抽中隐藏的概率只有 1/144。正因为概率太低，所以很多人在实体店买之前会掂盒或称重，希望能够抽中。或者干脆直接买下一大箱，我也是这样做的，花个八千多块钱直接端一箱。在不知不觉中花了 20 多万之后，总共抽了近 20 个隐藏款，但并不是所有的都能卖上好价钱，比如 Molly 宫廷系列的隐藏我是 800 块出的，有几款倒是以一千多的价格出手的。但是现在手里大多数娃娃都卖不上价格，一盒有一大半都压在自己手里，后来通过在二手平台转让也就回血了 4 万多块，不到我投入的 1/5。其实我觉得影响盲盒价格的因素有很多，首先那些比较稀缺的款式自然价格高，当然一些盲盒溢价几十倍背后也有人为炒作的因素。有些卖家在转手的时候通常会强调后续会涨价，让入手的人觉得还可以有利可图，接盘之后再提价售出，于是价格不断上涨。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029754/641当然也并不是所有黄牛都会定高价，因为大家心知肚明，愿意出高价买隐藏款的娃友确实存在，但是如果溢价到非常夸张的程度，其实很少玩家会愿意买单的，玩家们也不傻，而且很大一部分人更偏爱自己去抽所带来的乐趣。我感觉我还算比较佛系，定个我觉得合理的心理预期价格，能出就出，出不了就自己留着。其实定高价的也不全是黄牛，比如闲鱼上有不少人将盲盒价格定在一万块左右，但通常他们都会标明只是用来展示，而并不是真的要转手。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029755/641玩盲盒一年多我最大的感受就是收获了贫穷，当然也得到了快乐。盲盒这玩意儿还挺减压的，心情不好的时候进房间看看柜子上的娃娃，就会莫名地更开心一点。之后还打算继续玩，但不会像之前那么疯狂了。对于那些刚入坑的人来说，如果是想留着自己收藏倒是没问题，但如果是想要炒盲盒赚钱我劝你还是打消这个念头吧，到你手上基本就是你的了，想出手没那么简单的。还有就是如果自制力好的话可以玩一玩，但很多人都是发完誓说“这是我买的最后一个盲盒”之后却又啪啪打脸。我身边很多人刚开始玩盲盒或者潮玩的时候说自己不会陷得太深，但都花了不少钱，最少的也花了 2 万多。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029756/641「抽到普通款的那一刻，你就已经亏了。」我是通过毕奇泡泡圈入的坑，玩了一年多，有几个系列我都是端盒入的，目前花了大概有三万块钱了。我上班好几年了，手里有一定的积蓄，加上盲盒不断地出新款，像 Molly 的胡桃夹子系列、Labubu 的怪物嘉年华系列，我就控制不住开始买买买了。玩盲盒让我认识了好些可爱的娃友。我加了好几个换娃的微信群和 qq 群，还有闲鱼的鱼塘，有重复款可以在里面交换，通过大家的交流我也被安利了很多好看的娃娃。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029757/641我最近还点亮了改娃的新技能，网上有改娃教程，重新上色或者改形状，我现在还在入门阶段，闲来无事的时候会改一改“雷款”（雷款指的是不够好看不太受欢迎的款式）。我手头的娃娃越来越多，于是我就想办法通过潮玩族的小程序出一些娃娃，相比于闲鱼，这个小程序有个好处就是会提供每个款式娃娃的成交均价，这样有利于我挂闲置的时候作为参考，也能提高售出率。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029758/641潮玩交易小程序我最近碰巧抽到了 Labubu 的那款草莓脆饼蛋糕，一看上面价格已经涨到 90 多块了，我果断就出手了。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029760/641说到炒盲盒，我不否认有些人靠高价转卖盲盒获利不少，但那些人毕竟是极少数。至少我自己是亏了，因为入手的大部分都是常规款，只能低价处理。反正拆开盲盒的那一刻，如果是普通款，那基本就是赔了。我身边很少见到炒盲盒的，倒是去店里抽的时候会经常见到黄牛。我个人认为盲盒的炒作价值不大，因为它的消费门槛不高（不像有的潮牌只在国外线下实体店发售），核心玩家们也更偏爱自己抽盲盒所带来的乐趣，而不是直接去购买别人已拆的盲盒。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029762/641B站博主直播拆盲盒我觉得炒盲盒的现象背后本质上是商家、玩家和黄牛之间的拉锯，商家的宣传和隐藏款的设置使得一些盲盒有溢价空间，一些因为兴趣爱好入圈的玩家对稀缺款有执念，黄牛捕捉到这种需求通过买进和转出进行获利。盲盒虽然有溢价空间，但是概率很低，所以在我看来炒盲盒是很不理智的。2020 年我应该不会再买那么多娃了，除非出的新款是我非常喜欢的。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029763/641「我玩盲盒是因为爱好，怎么就变成韭菜了呢？」我是今年 9 月开始玩盲盒的，当时和小姐妹逛街的时候路过泡泡玛特的实体店，看里面人很多，出于好奇加上从众心理我俩也进去瞅了瞅，看到那个湖绿色眼睛噘着嘴巴的娃娃觉得很可爱，再看下价格只要 59 元，觉得不是很贵就买了一个。后来就一发不可收拾，大概是想收藏的心理在作祟，就像我一直坚持玩蚂蚁森林很大一个动力就是想解锁不同的树种，有种集邮的感觉。还有一个很重要的原因是因为那一阵压力很大，我今年不是念研三吗？一边要参加秋招一边要准备写毕业论文，反正就是有点透不过气来。于是盲盒成为了我的一种情感寄托，我把她们摆在宿舍的桌子上，没事给她们拍拍照或者就看着发呆，感觉十分治愈。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029764/641双11的时候我在泡泡玛特旗舰店花了不少钱，体验了在线抽盒，还蛮好玩的。加上线下花的钱差不多两三千吧。我对隐藏款没有什么执念，有些隐藏款的设计我反而没那么喜欢，比如西游系列里的如来佛祖。我在网上看到有人说盲盒的成本远低于它的售价，但我觉得无所谓，大概因为它们带给我的乐趣和陪伴也是一种价值吧。对我来说，盲盒虽然不是必需品，却是一种调味品。身边蛮多人不理解我为什么玩盲盒，还转发盲盒的相关公众号文章给我说我被割韭菜了，可我不明白，我玩盲盒是因为个人爱好，怎么就变成韭菜了呢？有一种说法是“在娃圈，人人皆黄牛”，意思是很多玩盲盒的人不管是有意还是无意都助长了炒盲盒的行为。但是在我看来， 真正的娃友很少有靠转卖盲盒来挣钱的，最多就是抽重复了和娃友交换，或者送朋友，大部分自己留着，因为都是心头好。之后还会继续玩的，2020 年还准备去在上海举办的潮流玩具展打卡，看能不能买上心仪的玩具。
&#13;
在币圈混，千万不能飘https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029765/641「这一年，我在币圈亏了十多万，好像做了一场梦。」我在大二开始炒股（15 年），在同龄人中算是比较早接触二级市场的。起初因为受到股票市场的价值观影响，我和很多传统金融的人一样看不上数字货币，觉得没啥价值，都是空气。后来从事区块链行业，由于工作原因我开始了解炒币，慢慢开始认可一些数字货币的价值。我真正开始“入坑”是因为环境的影响。当身边的同事以及圈子里的人都在炒币、讨论炒币，当亲眼看着同事因为炒币获得非常可观的收益，一次不为所动，两次蠢蠢欲动，到了第三次就很难抵抗诱惑了。我印象最深的一次炒币经历，大概是在去年年底左右，我们公司和行业某顶尖公司合作，合作消息官方宣发出去后不到半个小时，公司的数字货币的价格就暴涨 80%。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029766/641看着价格不断上涨，全公司的人都沸腾了，一个个都无心工作。那一刻我发现钱给人带来的欲望冲击真的很强烈。看着眼前的这一幕，我内心百感交集。让人看不清摸不透的币价涨幅，让我开始怀疑以前我所认识和了解的东西是不是都是错的？那么公司币价涨了 80% 多，我受益了吗？是的，一开始我是受益的。但后来，身边很多声音告诉我：“公司的币接下来还有巨大的涨幅空间”。理由是：“这次的顶尖合作可以给公司带来巨额的资金量，场景价值”；最终欲望战胜了我本来拥有的理性判断。是的，我是贪婪的韭菜，受益后我不跑，我把币都留着，幻想着那个“巨大的涨幅空间”，等待着赚取更多收益。而最后我曾以为能赚取更大收益的币，跌幅达到了 90% 以上。这次亏钱经历让我明白，在币圈你亲眼所见的并非是真的，暴涨充斥着很多假象，这个圈子很浮躁。眼前一幕幕的暴涨，暴跌和传统二级交易市场的差异实在太大了，让我一度不知道该如何去判断这个“新兴市场”。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029766/641币圈的浮躁之处更体现在“加杠杆的合约交易”（一种将收益与亏损放大几十倍到上百倍的交易方式），这种交易方式在传统股票市场需要有20万人民币以上的资产证明，但是在币圈没有门槛，收益放大的同时，风险也被无限放大。因为公司有相关业务，我也开始接触杠杆合约。在杠杆合约里，业内流传这么一句话：“合约就是什么时候你亏完了，你就停手了。”做杠杆合约交易一开始我也盈利了，但是确实如同那句老话所说，直到爆仓（所有参与杠杆合约交易方式的资产归0）我才中止交易。相比一些人我还算是幸运的，亏损的是投入的本金，没有去借外债。我知道有玩合约杠杆的人大部分都是亏，比如有人套现信用卡，有人借了身边亲朋好友的钱，最后爆仓不敢和家里说，现在性情大变。甚至有的人爆了几百万，爆仓跳楼的大有人在。因为公司发展规划的侧重点，监管机制一些原因，公司发行的某个代币，起初发行价在：3.5 元~3.6 元，现在也只剩下 8 厘。我在其中也是被收割的角色，亏损了 90% 以上。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029766/641前段日子，公司的国内业务为响应监管政策，退出了中国市场。我觉得我也需要好好调整休息下。在币圈经历过资产翻了 3~5 倍，也经历了资产缩水 90% 以上，经历了爆仓归 0，在大起大落之后，要问我今年收获了啥？我想最主要还是懂得了控制欲望，回归理性的重要性，也收获了相关经验和教训。钱来得快，去得也快。钱来的太容易，会让你不懂得赚钱还是很难很辛苦的。不懂得那笔钱的由来，根本不是你对币圈市场的了解判断，忘记这不是你能力所得；尝到甜头后的加大投入，亏了还认为自己不是输家，不懂得畏惧市场。这是币圈很经常出现的现象。币圈很容易让社会阅历不足的人变得很丑陋。我亲眼见过很多同龄人炒币赚到了钱就飘了，作为一个过来人，我想送他们 5 个字：“千万不能飘。”明年我可能还会继续关注币圈，我还是认可区块链一些主流币的价值。我对明年的建议是：分配好每个投资标的比例，比如在股市投入多少百分比，在币圈投入多少百分比。设置好合理百分比很重要，同时不被诱惑改变策略独立判断更为重要。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029768/641「坚持，奥利给」——致圈内人「我们不都是搞传销的……」——致圈外人大概 2016 年底，我在得到上的李笑来、王煜全的课程中听到了比特币的介绍，由此产生兴趣，然后又去听了老猫的加密货币基础课程，春节期间把市面上比特币和区块链的书籍买了读了一遍，搞明白技术逻辑，想明白投资逻辑后就开始慢慢买入了。2017 年 3 月 9 日，我买了人生中第一个比特币，买完后不久，比特币的价格就一路飙升。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029770/641后来，我开始更加深入地去了解区块链行业，并决定从事这个行业，主要原因有 3 点：第一，我发现区块链行业是是一个非常广大，而且对整个社会都有长期影响的行业，在当时它处于早期萌芽阶段。我认为在很长一个时间段，这个行业的人才都是需大于供的。第二，我认为这个行业的营销和运营工作会有新的规则，必然有很多创新的空间。第三，我认为这个行业会有巨大的投资和投机机会，行业的周期性明显。对于个人投资来说，只有身在其中，能观察和收集的信息才足够完整，对周期和市场情绪也会更敏感。2017 年 7 月，我顺利入职了区块链项目公司，做起了区块链项目运营，从此对行业有了更深的理解。2017 年 9 月 4 日，当时央行等七部委出台禁止 ICO 的政策，所有加密货币都在一天内经历了 40-50% 的跌幅。几天后，监管部门紧接着又出台了禁止国内交易所的进一步指示。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029771/641那段时间， ICO跑路、币价归零的情况比比皆是，投资市场里的恐慌、贪婪情绪都被放到最大，加上我本身在很多区块链社群里，能看到大量投资者们的自然反应。这样的情况很像 2016 年年初股市熔断千股跌停的情况，所有人都非常绝望。这样的情况在人的投资生涯中，可能一辈子也只能遇到 5、6 次，印象非常深刻，这是很好的“观察恐惧”的机会，也让自己的心态越来越成熟。ICO 跑路，炒币归零都不算最惨的。最惨的往往是玩期货的。听说过身边很多人一开始投入几百、几千一夜翻几倍，但最后往往都是亏光，惨的还有卖房子抵债的。经历了这些，人的一生可能就从此走上了另一条岔口。对于大部分普通散户来说，玩杠杆期货其实跟在赌桌押大小差不多，就是赌博。比赌博更可怕的是，交易所还在赌桌上给你配好了杠杆。我不玩期货，也基本不做短线择时。加密货币的价格涨跌在短期内很不稳定，因为这个行业还太年轻，投资者们对于社会和商业的价值认知也在不断快速的变化中。从长期来看，币价的涨跌和整个市场周期有很大关系。所以我买卖还是根据加密货币的大周期来的，熊市周期里，在最恐慌的时候会一次性多投入一些，比如今年比特币在 3000-4500 美金这个区间，然后按周定投。买入之后就放着不动，等待牛市来临。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029771/641另外我也会看行业老人在一些关键节点的分析，比如江卓尔、赵东，他们至少都穿越过两个周期，而且在行业里扎根很深，所以对周期很敏感，判断相对准确。总的来说，我这一年还是赚的，账户资金相较最低点（最低点在 2019 年 2 月）大概浮盈了 200 多万，涨了 100% 左右。我今年的收获主要还是关于投资上的一些经验。加密货币的周期更短，波动更大，也更不规范。投资者扎堆的社群更是观察人性的好地方，只要用心观察和总结，在投资心态的成熟上会很快，变得更理性、耐心和谦卑。2020 年我还会继续在“炒币”上投入，或许这是比特币最后一次迎接疯狂级泡沫的周期了，不能错过。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029771/641「币圈 3 日，人间一年。」18 年 3 月，我因为买卖矿机赚到了第一桶金，那时候的我还在上学，被矿机的暴利吸引后开始加入挖矿大军。没想到我买的币不慎被套，所有的币归零后，我一下子赔了 15 万。15 万对于一个学生党来说，真不是个小数目。但我没有就此“停手”，反而开始去了解、学习甚至钻研币圈的底层逻辑。我也加了很多社群，认识了一些圈子里的大佬，看到机会后我决定一直留在币圈。今年我炒币的年化收益达 1200%，这其中大部分收益是我靠打新币（IEO）获得的。我印象比较深的是我第一次火币 IEO ，抢到以后翻了 5 倍，打开新世界。PS：IEO，首次交易发行，指以交易所为核心发行代币，简单来说就是交易所和项目方合作，为项目方提供在自身交易所的上币及售卖代币的一种模式。一般来说，今年 IEO 的币种基本抢到不会亏。这一年我为了打新币，在手机上装了 44 个交易所，因为有的币只在指定的交易所上。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029774/641除此之外，我还会定投一些主流币种，比如 BTC、ETH 等，主流币种的涨跌主要还是和政策、市场环境、周期等有关，我一般会根据社区的活跃度和贪婪指数（贪婪指数的影响因素主要有波动率、市场动量/交易量、市场舆情等）来判断市场行情。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029775/641另外，我还会配合着买点其他币种，比如传销币（比如 BABA）、技术币（ALGO，CKB）等。像炒这类币种，我一般会从比较懂的朋友那边获取信息，比如币的发行价、流通量、近期事件、大额解禁的时间等。然后我会比对几个渠道的信息，再判断是否买入，买入后达到自己的预期利润或者朋友说有重大利空的时候卖出。比如前段时间，我在炒 BABA 时候就在最高点之前跑掉了，因为我当时从朋友那听到了一些内幕消息，就立马跑掉了。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029776/641果然，在跑掉的当天晚上，BABA 的价格就被砸了下来，一瞬间所有的涨幅全部归零。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029777/641玩这种类型的币种，不确定因素很多，很多人的状态基本上就和这张图描述的一模一样。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029778/641这张图在圈子里广为流传，用来调侃飘忽不定的币价以及那说没就没的收益，同时也表达出了币圈的残酷。我记得有个币（币种已经忘记了），朋友的舅舅买了大概 1000W ，被黑客盗币砸盘后归零，跳楼已故。因为币价归零跳楼的大有人在，如果你不懂底层逻辑，不懂得圈子的规则，是很容易被割韭菜的，能赚钱的人终归是少数。想要在这个圈子赚到钱，一定要不断提升自己的认知，一定想办法接触到食物链顶端的人，弄清他们是怎么玩的。前两天，孙宇晨为了区块链游戏项目 just game 积攒人气，建了核心玩家群，作为游戏的核心玩家我也被邀请进了群，群里面还有很多大佬，比如神鱼、徐可等。这是我离大佬们最近的一次了。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029779/641游戏上线前，我就没日没夜地研究，跟着做官方反复做测试。我体验了一番后，发现游戏还是比较复杂的，我认为真正能玩懂的人应该很少，所以我很有信心跑赢其他玩家。游戏上线后，让人没想到的事情发生了，仅仅半小时核心玩家群变维权群，90% 以上的玩家都亏钱了。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029780/6414000 多个玩家中，只有 100 多个人获利，而我就是获利者之一。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029781/641讲真，我接触行业越久越觉得现实很骨感，行业内的大部分人是想来薅一波钱的，我认识的好几个做事的团队已经因为不赚钱，或者讲不了更大的故事停止了项目。很多项目从发布白皮书、上币、拉盘到砸盘结束，现阶段的本质就是割韭菜，是骗局。但我们不能因此否定区块链技术，因为区块链和炒币是两个概念的，炒币只是区块链技术发展过程中的“产物”。新事物有很多魔力，也有很多机会，这一年我最大的感受就是不要对新东西有偏见，不了解的人是没有资格评论事件本身。没有参与就不知道其中的逻辑，币圈的钱也不是天上掉的，自身的认知和你的收益成正比，不断提升自己的认知能力才是正道。2020 年我还会继续，因为我认为币圈的机会还有很多。结语在刚刚过去的 2019 年，炒鞋、炒盲盒和炒币的人们，过得没有想象中的那么糟，但也没有多好。这些人中有的是资深玩家，有的是刚入圈的小白。有人是经济独立的上班族，有人还是在象牙塔里的学生。有人入圈是因为兴趣爱好，有人是为了牟取利益。有人挣了不少钱，但有的人亏空了积蓄甚至还欠下了债款。他们都曾付出过很大的时间和精力，他们也都经历过失败，也都在失败中总结经验教训。就像那句话说的——“所有命运馈赠的礼物，早已在暗中标好了价格。”当被问到入圈以来最大的收获是什么时，有人回答是投资经验的积累，有的人回答是个人判断力的提升，更多的人回答是在整个过程中收获的快乐和成长。新的一年，他们都不约而同地选择继续，即便他们中有蛮多人亏了钱，因为在他们看来机会永远大于风险。最后，想跟各位小伙伴们说，圈子没有想象中那么好混，打铁还需自身硬。老话说得好：市场有风险，入市需谨慎。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>aa01: </b><br>
<span>404489039 发表于 2020-1-8 12:50</span><br>
<span>广告做的好，短信视频上面全是开盲盒发家致富的洗脑视频。跟球鞋一个理 ...</span><br>
<span>小公司做一套盲盒也就赚个3.40万的，运气好的200来万，要是炒盲盒就能年入百万我觉得这个世界就乱套了……</span><br>
</p><p><b>燕子希姆: </b><br>
<span>赚到钱然后呢，还不是继续炒，炒到亏为止，不然在炒某个标的上积攒的“经验”就作废了，还是说可以上个炒鞋班，做个炒鞋交易员？</span><br>
</p><p><b>johnie: </b><br>
<span>燕子希姆 发表于 2020-1-8 13:48</span><br>
<span>赚到钱然后呢，还不是继续炒，炒到亏为止，不然在炒某个标的上积攒的“经验”就作废了，还是说可以上个炒鞋 ...</span><br>
<span>我跟你说 炒鞋炒玩具炒股内核是一样的</span><br>
<span>会玩的都是一起弄的 本质基金经理</span><br>
</p><p><b>yxch: </b><br>
<span>盲盒名字没毛病，只有瞎了的人会觉得好看，傻了才会去炒</span><br>
</p><p><b>易方世界: </b><br>
<span>金融创新就搞出这种货</span><br>
</p><p><b>新八: </b><br>
<span>我弟就在干炒鞋生意</span><br>
</p><p><b>风老王: </b><br>
<span>易方世界 发表于 2020-1-8 14:40</span><br>
<span>金融创新就搞出这种货</span><br>
<span>起码又让一部分人富起来了嘛</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVR-AN00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>快播男孩: </b><br>
<span>排队去原价买的才是真赢家</span><br>
<span>炒鞋，无非就是庄家和韭菜，一个毫无市场监管的赌局</span><br>
<span>亲历暴涨与暴跌，现在手里还有几双，共亏损3000左右吧，还好不是很多，当玩了</span><br>
</p><p><b>柳生常闇斎: </b><br>
<span>年轻人炒不起房就只能靠炒鞋凑合一下了</span><br>
</p><p><b>sanxgh571: </b><br>
<span> 本帖最后由 sanxgh571 于 2020-1-8 19:01 编辑 </span><br>
<span>柳生常闇斎 发表于 2020-1-8 18:52</span><br>
<span>年轻人炒不起房就只能靠炒鞋凑合一下了</span><br>
<span>我师伯的儿子比我大一点，16年他读研期间打算和同学合伙炒鞋，就想找我爸借一部分本钱。我爸最后借了更多钱，但同时说服了他拿钱去买房别做生意……现在他同学赔得血本无归，而他已经在装修第二套房了。</span><br>
</p><p><b>noripants: </b><br>
<span>聪明人都在隔壁v社炒饰品了</span><br>
</p><p><b>贾志国: </b><br>
<span>inconolast 发表于 2020-1-8 12:30</span><br>
<span>这傻逼盲盒里面的东西那么丑到底谁喜欢的</span><br>
<span>这就是不玩模型的坏处。</span><br>
<span>对和脸盆是一个生物学起源的东西没有艺术分辨力</span><br>
</p><p><b>yuuu: </b><br>
<span>看到满屏的“学生党”就烦躁，不好好上学炒你🐴个批呢？为了一点蝇头小利就不惜放弃学业，到了社会上也是社会底层</span><br>
<span>—— 来自 Hisense HLTE700T, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>C男: </b><br>
<span>yuuu 发表于 2020-1-8 20:34</span><br>
<span>看到满屏的“学生党”就烦躁，不好好上学炒你🐴个批呢？为了一点蝇头小利就不惜放弃学业，到了社会上也是社 ...</span><br>
<span>本来就是放弃学业了，炒鞋子还能赚点钱嘛</span><br>
</p><p><b>kusanagi9999: </b><br>
<span>鞋子都炒只能说真的脑子不太行</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>芥雏子: </b><br>
<span>纯玩不炒的盲盒玩家是不是和玩氪金手游抽卡的感觉差不多</span><br>
</p><p><b>sadakawa: </b><br>
<span>盲盒这东西不就是日本人兴起的</span><br>
<span>价格翻倍的扭蛋啊= =</span><br>
</p><p><b>fireworkcat: </b><br>
<span>yuuu 发表于 2020-1-8 20:34</span><br>
<span>看到满屏的“学生党”就烦躁，不好好上学炒你🐴个批呢？为了一点蝇头小利就不惜放弃学业，到了社会上也是社 ...</span><br>
<span>完成学业也是996社畜，不如炒这些还有机会财富自由啊</span><br>
</p><p><b>我了个喵: </b><br>
<span>大概有的人就是天生爱赌</span><br>
<span>理解不了理解不了</span><br>
</p><p><b>一条萌豚: </b><br>
<span>想炒鞋月入百万，你得有足够的资本，白手起家想月入百万做你的春秋大梦吧。散户只能抢鞋，买到转手卖就赚到了</span><br>
</p><p><b>tclm: </b><br>
<span>炒鞋炒上天都不关我事，但是炒玩具的那些真是sima，超合金魂每个都价格上天，跟这帮人不无关系</span><br>
</p><p><b>火流星: </b><br>
<span>我觉得这文章掺杂的私货广告挺多的，，，</span><br>
</p><p><b>霸道总裁: </b><br>
<span>炒鞋和当年的大宗交易所没啥区别，就是现货黄金白银原油那些。</span><br>
</p><p><b>39号绝望王: </b><br>
<span>然后现在这群家伙已经盯上小纸片了。。。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1908299[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>想靠炒币炒鞋财务自由？亲历者：泡沫来了,只求不倾家荡产[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1908299-1-1.html</link>
      <description>想靠炒币炒鞋财务自由？亲历者：泡沫来了,只求不倾家荡产&#13;
想靠炒币炒鞋财务自由？亲身经历者：泡沫来了，只求不倾家荡产
&#13;
互联网运营研究社2020-01-08 07:12
&#13;
[摘要]这似乎是一个“万物皆可炒”的时代。很多玩家像着了魔一样，争先恐后地入局，有人试图从中分一杯羹，有人幻想一夜暴富，然而现实却给了他们致命一击。
&#13;
腾讯新闻《泡沫与重生》系列策划，对话数位被裁掉的互联网从业者、炒币/炒鞋/炒盲盒的玩家、以及那些仍在坚持的创业者，讲述他们的故事。本文系腾讯新闻、运营研究社联合出品稿件，未经授权，不得转载。
&#13;
在刚刚过去的 2019 年，有这样几个话题在当时引起了不小的波澜。“25 岁学生炒鞋月入百万”、“炒盲盒最高溢价近 40 倍”、“23岁炒币赚了一个亿”……网上有段子称：炒房是 70 后的狂欢，炒股是 80 后的疯狂，炒币是 90 后的荒诞，炒鞋、炒盲盒是 00 后的盛宴……这似乎是一个“万物皆可炒”的时代。很多玩家像着了魔一样，争先恐后地入局，有人试图从中分一杯羹，有人幻想一夜暴富，然而现实却给了他们致命一击：成都鞋圈名为“刘饼干”的鞋商，被曝欠下 1000 万“跑路”，后又被派出所拘留；重庆一位程序员因为炒比特币，将工作十五年的积蓄 120 万亏为一空。东北某高校大学生沉迷炒币，因爆仓亏损两万落泪，靠面包片蘸花生酱勉强度日；……有的人实现财富自由，有的人倾家荡产，但这些都不足以反映出圈子的真实现状。前段日子，我们采访到了活跃在鞋圈、盲盒圈、币圈的一线人物，这些人中有行业资深大佬，也有刚入行的小白。他们毫无保留地和我们分享了过去一年中他们通过炒鞋、炒盲盒、炒币暴富或者暴亏的故事，为我们还原了一个真实的万物皆可炒的世界。那么，2019 年炒鞋、炒盲盒、炒币的人，到底过得怎么样？在过去的一年中他们赚到钱了吗？他们在这一年中有什么收获？2020 年他们还会继续吗？一起来看看。PS：本文采访于 2019 年 12 月。2019年，我的“炒鞋”往事https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029728/641「炫酷鞋款永远不是自己穿的，贫民窟的孩纸表示鞋子只卖不穿。」今年 8 月初，我听表哥说炒鞋有利可图，于是我就开始关注球鞋市场。记得当时有件事情让我印象深刻。大概 8 月左右， Nike 的倒钩在武汉、长沙等地的 L1 级别店铺发售量很大，有几百双，圈内人得知这个消息后坐飞机也会跑到长沙、武汉去参加二轮抽签，这次事件当时还被戏称为“武汉长沙会战”。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029729/641“倒钩”的发售现场位于武汉武商广场的Jordan 688 Jiefang L1我那个时候就在长沙，第一次感受到球鞋市场的疯狂。后来我研究了下，发现“炒鞋”确实有利润空间，而且线上抽签能中的话，基本上可以做到稳赚不赔。所以我会经常关注 SNKRS，Topsports，还有各种品牌官方旗舰店的球鞋发售动态，一有空我就会去参与抽签。但是现实告诉我，我的想法太天真了，在球鞋市场，钱真的没那么好赚。比如前段时间 Jorden 188 补货，我好不容易中了一次签 ，没想到当天鞋子的价格就跌了下来。但即便这样，我也不舍得留下来自己穿。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029731/641鞋子价格逐渐往下跌的时候，我一看形势不妙，就赶紧给卖了。虽然我这次没有大亏，但是通过这件事，我再也不相信什么稳赚不赔了。还有一次玩鞋亏钱，是因为我太贪心，看到某双鞋子的二级市场的价格与淘宝存在价格差，就想做中间商赚取差价。没想到自己大意，没注意到那双鞋子区分了国内和国外版本（国外版本价格略高于国内版本），而当时国内只有国内版本。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029732/641而交易平台上买家要买的是国外版，这就导致我接受订单后没办法发货，只好赔偿平台的违约金。这都是血泪教训啊。这一年我最大的收获就是这些教训，作为学生党，如果手头没有足够的流动资金千万不要贪心，更不要想着屯鞋。因为球鞋的价格和市场热度息息相关。如果热点过了，或者说没有什么话题性的时候，鞋子的价格可能就降下来了。就像前段时间我中了一双白骨，在当时转手就卖可以赚个小 2000，但是我屯了一个月后，现在只能赚 800。并且我自己囤了两双，加上中签的鞋子一共花出去 6000 多，6000 多对于我这种学生党来说资金压力很大了。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029733/641除此之外，球鞋的价格还跟供货量有关，中签的鞋大概率会赚就是因为一开始发售的鞋子供货量极少。我今年运气还不错，通过中签小赚了一点点。明年我还会继续关注的，作为小散户我可以继续佛系地抽抽签，抽到更好，没抽到就算了。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029734/641「暴富的我没见几个，没钱回家过年的倒是不少。」早在高中的时候，学校中男生们追捧球鞋的风气比较严重，我自己也很喜欢球鞋，所以经常会买。偶然的几次买鞋经历，让我觉得球鞋的买卖有很大的利润空间，个别鞋款在我入手后几个月都能涨个 10%-20% 左右，于是我决定把球鞋当做一种理财产品。15 年年底，我大学毕业后开始实习，偶尔会做一些“球鞋倒卖”生意来补贴生活费。那个时候还没有什么球鞋交易平台，买来的鞋子都是在闲鱼上卖掉的。大概 18 年左右，市场上涌现出各种球鞋交易平台，典型的是 nice。那时候的 nice 还有“寄存闪购”功能（现在已经关闭）。这个功能将球鞋的现货交易虚拟化，玩家们不需要真正收到货，上一秒买进来，下一秒就可以卖出去。球鞋市场一下子被点燃了。各路资本进来以后，球鞋的价格都炒得比较离谱，很多人把球鞋当股票、期货来炒。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029735/641球鞋市场越来越火，影响价格的因素不再是单纯的供需关系。比如掌握资金和影响力的幕后庄家，会有计划地炒热一些鞋款，带动更多人闻风购买；还有一些带货的玩家，经常会在线开直播带着大家一起冲某一款鞋。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029736/641球鞋市场因此出现大量泡沫，普通玩家可能一个不小心就被割韭菜了。我认为自己做得比较好的一点就是，不会毫无理性地跟着别人走。在鞋圈摸爬滚打这么多年，慢慢地我对市场有了自己的判断。我偶尔会赚点小钱，但不否认有运气的成分。大概两个月前，nice 炒鞋功能关闭前一周，我最后一次炒“低帮版本的倒钩”。当时我是 7807 元买进去，一晚上冲到了 8000 多，我大概买了 4、5 双的样子。记得当时我是在最高点之前跑掉了，也就是说我那一晚上就赚了三四千块。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029738/641一分钟就涨了近 200 块，一个小时又涨了 500 块钱那段时间，炒鞋市场热情高涨，玩家们都很疯狂。疯狂到什么地步呢？只要是个鞋，玩家们就会“冲、冲、冲”，很多人都是一下子冲几十双鞋子， 然而其中有一些鞋子是根本没有什么价值的。悲催的是，几天之后官方发文警告“炒鞋”，nice 关闭了闪购功能。资本不能快进快出，鞋市就开始崩盘，炒鞋的大都凉了。各种鞋款的价格狂跌，交易软件上一片绿，那个时候资金被套牢的大有人在。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029740/641现在回想起来，那个时候如果我没有及时脱手的话，大量的资金也会被套。从这点来说，我还是很幸运的。当然，更多的还是靠自己在圈子里的经验积累。我那段时间（nice 关闭闪购功能前）买鞋子的时候，都是早上找个机会买进去，晚上 12 点之前找个合理的价格卖掉，然后即便它涨起来我也不管，我情愿第二天早上再找个机会买进去，如此反复。根据我（没有统计，又没有科学理论）的经验来看，晚上 12 点之后球鞋的价格回落的可能性比较大，因为热点的热度持续时间一般不会超过当天。另外，还有一个原因是我晚上没办法盯着它的涨跌，各种不确定因素也很多，那我索性就把这些因素都“抛”掉。总的来说，这一年我还是小赚了几万块的，虽然没有“25 岁年入百万”，但每年不在球鞋上多花什么钱，我就很满意了。这一年炒鞋给我带来的收获有很多，比如更加理性的投资观念等。另外，炒鞋也给我的生活带来了很多乐趣。我在上海上班，平时工作其实是比较多比较繁杂的，周末没事情的时候，我一般会出去跟球鞋玩家们去排队，会加一些球鞋的聊天群组，和大家探讨一下行情，聊聊天扯扯皮。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/10010086729/641明年我也会继续关注球鞋市场，因为自己从学生时代就喜欢球鞋，喜欢了快 10 年的时间。有一些学生时段没有买到的鞋子，最近几年都陆续地在复刻，可以说我在球鞋上的投入也是想要完成一些未了的夙愿吧。因为工作了的原因，我在球鞋投入的资金每年都在增加，甚至把炒股的钱拿来炒鞋。关于今年资金量会不会继续追加，我还需要再观望一下行情。最后喵酥酥友情提示：鞋市有风险，投资需谨慎，暴富的我没见几个，没钱回家过年的倒是不少。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029742/641「球鞋圈食物链的顶端，其实是程序员。」我在球鞋圈子里也有 5 年以上的时间，基本上什么场面都见过了。这个圈子的水，远比我们想象中要深得多。普通散户能在圈子里存活下来，一部分是靠信息、靠运气，还有一部分则是靠自己的耐力和判断能力。玩鞋的第一步要先去抽鞋，抽中签可以用原价买到一手货源，这样出手的鞋子几乎稳赚不赔，关于抽签就有不少门道。我一般会借助监控球鞋发售的软件来提高中签率。比如在某些软件上只要充了会员，它就会帮你实时监控到全国各地的球鞋发售的状态。所以说，上海周边比如江浙沪的球鞋发售信息我都很清楚，比如一款鞋可能在十几家店铺同时发售，这样一来就提高了我的中签率。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029744/641监控球鞋发售情况的软件另外，玩家还可以通过在某平台冲会员先到先得，比如鞋子九点钟发售，充了会员的玩家可以提前 15 秒买。除了抽签、通过会员权益先到先得之外，还有一种原价获得鞋子的方式是利用监控软件秒杀。（具体用哪种方式，还要根据鞋子的发售方式来决定。）比如前段时间权志龙同款 Air force 板鞋、陈冠希的白丝绸都是在天猫随机发售的。（随机发售会指定某一天，但具体会在几时几分几秒发售，没有人知道）对于这种“随机”的发售方式，监控软件的优势就非常的大。比如球鞋在这一秒发售，监控软件会立马给你推送链接，只要你点击链接就会自动跳转天猫淘宝的购买页面。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029745/641但是现在装这些监控软件的球鞋玩家比较多，即便用了软件监控，如果你没有准时点进去基本也抢不到。但这都不算啥，还有更狠的。前两天圈内有个事情，让我深刻体会到了什么叫“科学技术是第一生产力”。熟悉球鞋的小伙伴会知道，Nike 有一种发售方式是 SNNKRS PASS ，什么意思呢？简单来说就是在指定地区店铺（比如上海 001）发售，只有当地人才能参与。有一些程序员（有技术手段的人）利用软件监控到了球鞋的发售，通过手机修改定位+脚本自动抢购两秒钟就把鞋子秒完了。程序员写的自动抢购程序那天早上我睡过头了，醒来后在 QQ 群里一看，普通玩家都没有抢到。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029746/641传闻这波操作侵害到了一些正常球鞋玩家以及鞋贩子的利益，上海某鞋贩子放言说，取鞋的时候要让这些程序员拿不到鞋子，后续情况怎么样我就不知道了。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029747/641现在可以看到的是，就这么一双低帮的板鞋，市场价已经飙到 4000 多了（原价 1000 多）。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029748/641对于我们普通小散户来说，纯靠自己玩，机会抓不好基本上就赚不到什么钱。想要赚钱更多的是靠运气和判断力，我判断球鞋价格的涨跌主要依据市场的实际消耗量（买的人的数量）。举个简单例子，今年上半年“黑天使”刚发售的价格是 1899 元，之后第一周涨到 2600、2700 的样子，但我觉得这双鞋子跌下来的概率很大。真实的情况是，大家都很看好这双鞋子，真实的消耗量也比较多，价格一度涨到 3000 多，然而我没买。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029749/641图片截于2019年12月，现在价格有变最近一个月“黑天使”补了一次货，玩家们都开始唱衰这双鞋子，疯狂地把价格砸到原价附近。这个时候很多人就会觉得这双鞋子没什么投资价值了，价格肯定会被砸穿的。考虑到这款鞋子在之前的真实消耗量比较大，我预判“黑天使”接下来肯定会涨。然后我就买了三双 ， 每双都是 2080 元左右买的，当时我想如果赚不到钱那就自己穿呗。我囤了两周左右，这双鞋子的价格真的涨上来了，涨到 2700 到 2800 不等。原因就是这个鞋子有真实的消耗量，买的人多了价格自然就上去了。鞋子的价格最主要的决定因素是货量，比如前段时间发售的 AIR JORDAN 11 黑红，号称百万货量。理论上只要球鞋玩家想买基本上都能买到。即便是在这样的情况下，鞋子在发售后十天左右，这双鞋子的黄金码都在 2000 块左右（发售价 1599，涨了将近 400 多块）。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029750/641图片截于2019年12月，现在价格有变为什么呢？就是因为喜欢这双鞋的人多，球鞋玩家的热情度比较高，实际的消耗量多，因此球鞋的价格水涨船高。球鞋价格除了和市场的实际消耗量有关外，还和鞋的热度有关。比如“庄家”们有组织地冲一款鞋，或者某明星上身后市场上热度升高，球鞋的价格一般都会张上去。前段时间有个鞋子，偏女性（女性尺码比较多）化一些，发售后价格只涨了一两百，基本是在原价附近，但是最近鞋子价格突然飙上去了。后来我一打听才知道这双鞋原来是通过抖音、小红书等平台“爆”了的。通过这些平台的传播，大家都把这双鞋称为婚鞋，对于一个女球迷来说，可以在结婚的时候穿，因为鞋子白白的，有那种像婚纱一样 bulingbuling 的感觉 。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029751/641就是借助了“婚鞋”这个噱头，球鞋价格一夜起飞，从 1500 左右直接飞到 2000 多，我刚刚看了一下已经快 3000 了。所以说鞋子的价格跟热点、大众媒体的关注度，或者说曝光度还是有关系的。总的来说，今年一年我最大的收获就是对整个球鞋市场有了自己的判断，买卖球鞋的时候也会更加理性。明年我还会继续关注球鞋市场，不求通过玩鞋暴富，只是简单地把球鞋当作一种投资方式。我和盲盒的2019，无意助长了“炒娃”风气https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029752/641「我收获了贫穷，但也得到了快乐。」我是从去年 9 月开始玩盲盒的，现在有了一屋子娃娃，家里已经没地方再摆了。起初接触盲盒是想着闲暇时间挣点外快，一边买进盲盒一边卖出，想着碰运气抽中隐藏款然后在二手交易平台出售，小赚一笔，但是后来发现这种想法太天真了。盲盒中通常只有隐藏款或者绝版款才能卖出比较高的价格，但是通常隐藏款很难抽中。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029753/641通常每个系列的盲盒有 12 个款式，每 12 个单盒为一大盒，每 12 个大盒为一箱，一般每一箱里会有一个隐藏款，所以抽中隐藏的概率只有 1/144。正因为概率太低，所以很多人在实体店买之前会掂盒或称重，希望能够抽中。或者干脆直接买下一大箱，我也是这样做的，花个八千多块钱直接端一箱。在不知不觉中花了 20 多万之后，总共抽了近 20 个隐藏款，但并不是所有的都能卖上好价钱，比如 Molly 宫廷系列的隐藏我是 800 块出的，有几款倒是以一千多的价格出手的。但是现在手里大多数娃娃都卖不上价格，一盒有一大半都压在自己手里，后来通过在二手平台转让也就回血了 4 万多块，不到我投入的 1/5。其实我觉得影响盲盒价格的因素有很多，首先那些比较稀缺的款式自然价格高，当然一些盲盒溢价几十倍背后也有人为炒作的因素。有些卖家在转手的时候通常会强调后续会涨价，让入手的人觉得还可以有利可图，接盘之后再提价售出，于是价格不断上涨。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029754/641当然也并不是所有黄牛都会定高价，因为大家心知肚明，愿意出高价买隐藏款的娃友确实存在，但是如果溢价到非常夸张的程度，其实很少玩家会愿意买单的，玩家们也不傻，而且很大一部分人更偏爱自己去抽所带来的乐趣。我感觉我还算比较佛系，定个我觉得合理的心理预期价格，能出就出，出不了就自己留着。其实定高价的也不全是黄牛，比如闲鱼上有不少人将盲盒价格定在一万块左右，但通常他们都会标明只是用来展示，而并不是真的要转手。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029755/641玩盲盒一年多我最大的感受就是收获了贫穷，当然也得到了快乐。盲盒这玩意儿还挺减压的，心情不好的时候进房间看看柜子上的娃娃，就会莫名地更开心一点。之后还打算继续玩，但不会像之前那么疯狂了。对于那些刚入坑的人来说，如果是想留着自己收藏倒是没问题，但如果是想要炒盲盒赚钱我劝你还是打消这个念头吧，到你手上基本就是你的了，想出手没那么简单的。还有就是如果自制力好的话可以玩一玩，但很多人都是发完誓说“这是我买的最后一个盲盒”之后却又啪啪打脸。我身边很多人刚开始玩盲盒或者潮玩的时候说自己不会陷得太深，但都花了不少钱，最少的也花了 2 万多。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029756/641「抽到普通款的那一刻，你就已经亏了。」我是通过毕奇泡泡圈入的坑，玩了一年多，有几个系列我都是端盒入的，目前花了大概有三万块钱了。我上班好几年了，手里有一定的积蓄，加上盲盒不断地出新款，像 Molly 的胡桃夹子系列、Labubu 的怪物嘉年华系列，我就控制不住开始买买买了。玩盲盒让我认识了好些可爱的娃友。我加了好几个换娃的微信群和 qq 群，还有闲鱼的鱼塘，有重复款可以在里面交换，通过大家的交流我也被安利了很多好看的娃娃。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029757/641我最近还点亮了改娃的新技能，网上有改娃教程，重新上色或者改形状，我现在还在入门阶段，闲来无事的时候会改一改“雷款”（雷款指的是不够好看不太受欢迎的款式）。我手头的娃娃越来越多，于是我就想办法通过潮玩族的小程序出一些娃娃，相比于闲鱼，这个小程序有个好处就是会提供每个款式娃娃的成交均价，这样有利于我挂闲置的时候作为参考，也能提高售出率。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029758/641潮玩交易小程序我最近碰巧抽到了 Labubu 的那款草莓脆饼蛋糕，一看上面价格已经涨到 90 多块了，我果断就出手了。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029760/641说到炒盲盒，我不否认有些人靠高价转卖盲盒获利不少，但那些人毕竟是极少数。至少我自己是亏了，因为入手的大部分都是常规款，只能低价处理。反正拆开盲盒的那一刻，如果是普通款，那基本就是赔了。我身边很少见到炒盲盒的，倒是去店里抽的时候会经常见到黄牛。我个人认为盲盒的炒作价值不大，因为它的消费门槛不高（不像有的潮牌只在国外线下实体店发售），核心玩家们也更偏爱自己抽盲盒所带来的乐趣，而不是直接去购买别人已拆的盲盒。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029762/641B站博主直播拆盲盒我觉得炒盲盒的现象背后本质上是商家、玩家和黄牛之间的拉锯，商家的宣传和隐藏款的设置使得一些盲盒有溢价空间，一些因为兴趣爱好入圈的玩家对稀缺款有执念，黄牛捕捉到这种需求通过买进和转出进行获利。盲盒虽然有溢价空间，但是概率很低，所以在我看来炒盲盒是很不理智的。2020 年我应该不会再买那么多娃了，除非出的新款是我非常喜欢的。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029763/641「我玩盲盒是因为爱好，怎么就变成韭菜了呢？」我是今年 9 月开始玩盲盒的，当时和小姐妹逛街的时候路过泡泡玛特的实体店，看里面人很多，出于好奇加上从众心理我俩也进去瞅了瞅，看到那个湖绿色眼睛噘着嘴巴的娃娃觉得很可爱，再看下价格只要 59 元，觉得不是很贵就买了一个。后来就一发不可收拾，大概是想收藏的心理在作祟，就像我一直坚持玩蚂蚁森林很大一个动力就是想解锁不同的树种，有种集邮的感觉。还有一个很重要的原因是因为那一阵压力很大，我今年不是念研三吗？一边要参加秋招一边要准备写毕业论文，反正就是有点透不过气来。于是盲盒成为了我的一种情感寄托，我把她们摆在宿舍的桌子上，没事给她们拍拍照或者就看着发呆，感觉十分治愈。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029764/641双11的时候我在泡泡玛特旗舰店花了不少钱，体验了在线抽盒，还蛮好玩的。加上线下花的钱差不多两三千吧。我对隐藏款没有什么执念，有些隐藏款的设计我反而没那么喜欢，比如西游系列里的如来佛祖。我在网上看到有人说盲盒的成本远低于它的售价，但我觉得无所谓，大概因为它们带给我的乐趣和陪伴也是一种价值吧。对我来说，盲盒虽然不是必需品，却是一种调味品。身边蛮多人不理解我为什么玩盲盒，还转发盲盒的相关公众号文章给我说我被割韭菜了，可我不明白，我玩盲盒是因为个人爱好，怎么就变成韭菜了呢？有一种说法是“在娃圈，人人皆黄牛”，意思是很多玩盲盒的人不管是有意还是无意都助长了炒盲盒的行为。但是在我看来， 真正的娃友很少有靠转卖盲盒来挣钱的，最多就是抽重复了和娃友交换，或者送朋友，大部分自己留着，因为都是心头好。之后还会继续玩的，2020 年还准备去在上海举办的潮流玩具展打卡，看能不能买上心仪的玩具。
&#13;
在币圈混，千万不能飘https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029765/641「这一年，我在币圈亏了十多万，好像做了一场梦。」我在大二开始炒股（15 年），在同龄人中算是比较早接触二级市场的。起初因为受到股票市场的价值观影响，我和很多传统金融的人一样看不上数字货币，觉得没啥价值，都是空气。后来从事区块链行业，由于工作原因我开始了解炒币，慢慢开始认可一些数字货币的价值。我真正开始“入坑”是因为环境的影响。当身边的同事以及圈子里的人都在炒币、讨论炒币，当亲眼看着同事因为炒币获得非常可观的收益，一次不为所动，两次蠢蠢欲动，到了第三次就很难抵抗诱惑了。我印象最深的一次炒币经历，大概是在去年年底左右，我们公司和行业某顶尖公司合作，合作消息官方宣发出去后不到半个小时，公司的数字货币的价格就暴涨 80%。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029766/641看着价格不断上涨，全公司的人都沸腾了，一个个都无心工作。那一刻我发现钱给人带来的欲望冲击真的很强烈。看着眼前的这一幕，我内心百感交集。让人看不清摸不透的币价涨幅，让我开始怀疑以前我所认识和了解的东西是不是都是错的？那么公司币价涨了 80% 多，我受益了吗？是的，一开始我是受益的。但后来，身边很多声音告诉我：“公司的币接下来还有巨大的涨幅空间”。理由是：“这次的顶尖合作可以给公司带来巨额的资金量，场景价值”；最终欲望战胜了我本来拥有的理性判断。是的，我是贪婪的韭菜，受益后我不跑，我把币都留着，幻想着那个“巨大的涨幅空间”，等待着赚取更多收益。而最后我曾以为能赚取更大收益的币，跌幅达到了 90% 以上。这次亏钱经历让我明白，在币圈你亲眼所见的并非是真的，暴涨充斥着很多假象，这个圈子很浮躁。眼前一幕幕的暴涨，暴跌和传统二级交易市场的差异实在太大了，让我一度不知道该如何去判断这个“新兴市场”。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029766/641币圈的浮躁之处更体现在“加杠杆的合约交易”（一种将收益与亏损放大几十倍到上百倍的交易方式），这种交易方式在传统股票市场需要有20万人民币以上的资产证明，但是在币圈没有门槛，收益放大的同时，风险也被无限放大。因为公司有相关业务，我也开始接触杠杆合约。在杠杆合约里，业内流传这么一句话：“合约就是什么时候你亏完了，你就停手了。”做杠杆合约交易一开始我也盈利了，但是确实如同那句老话所说，直到爆仓（所有参与杠杆合约交易方式的资产归0）我才中止交易。相比一些人我还算是幸运的，亏损的是投入的本金，没有去借外债。我知道有玩合约杠杆的人大部分都是亏，比如有人套现信用卡，有人借了身边亲朋好友的钱，最后爆仓不敢和家里说，现在性情大变。甚至有的人爆了几百万，爆仓跳楼的大有人在。因为公司发展规划的侧重点，监管机制一些原因，公司发行的某个代币，起初发行价在：3.5 元~3.6 元，现在也只剩下 8 厘。我在其中也是被收割的角色，亏损了 90% 以上。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029766/641前段日子，公司的国内业务为响应监管政策，退出了中国市场。我觉得我也需要好好调整休息下。在币圈经历过资产翻了 3~5 倍，也经历了资产缩水 90% 以上，经历了爆仓归 0，在大起大落之后，要问我今年收获了啥？我想最主要还是懂得了控制欲望，回归理性的重要性，也收获了相关经验和教训。钱来得快，去得也快。钱来的太容易，会让你不懂得赚钱还是很难很辛苦的。不懂得那笔钱的由来，根本不是你对币圈市场的了解判断，忘记这不是你能力所得；尝到甜头后的加大投入，亏了还认为自己不是输家，不懂得畏惧市场。这是币圈很经常出现的现象。币圈很容易让社会阅历不足的人变得很丑陋。我亲眼见过很多同龄人炒币赚到了钱就飘了，作为一个过来人，我想送他们 5 个字：“千万不能飘。”明年我可能还会继续关注币圈，我还是认可区块链一些主流币的价值。我对明年的建议是：分配好每个投资标的比例，比如在股市投入多少百分比，在币圈投入多少百分比。设置好合理百分比很重要，同时不被诱惑改变策略独立判断更为重要。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029768/641「坚持，奥利给」——致圈内人「我们不都是搞传销的……」——致圈外人大概 2016 年底，我在得到上的李笑来、王煜全的课程中听到了比特币的介绍，由此产生兴趣，然后又去听了老猫的加密货币基础课程，春节期间把市面上比特币和区块链的书籍买了读了一遍，搞明白技术逻辑，想明白投资逻辑后就开始慢慢买入了。2017 年 3 月 9 日，我买了人生中第一个比特币，买完后不久，比特币的价格就一路飙升。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029770/641后来，我开始更加深入地去了解区块链行业，并决定从事这个行业，主要原因有 3 点：第一，我发现区块链行业是是一个非常广大，而且对整个社会都有长期影响的行业，在当时它处于早期萌芽阶段。我认为在很长一个时间段，这个行业的人才都是需大于供的。第二，我认为这个行业的营销和运营工作会有新的规则，必然有很多创新的空间。第三，我认为这个行业会有巨大的投资和投机机会，行业的周期性明显。对于个人投资来说，只有身在其中，能观察和收集的信息才足够完整，对周期和市场情绪也会更敏感。2017 年 7 月，我顺利入职了区块链项目公司，做起了区块链项目运营，从此对行业有了更深的理解。2017 年 9 月 4 日，当时央行等七部委出台禁止 ICO 的政策，所有加密货币都在一天内经历了 40-50% 的跌幅。几天后，监管部门紧接着又出台了禁止国内交易所的进一步指示。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029771/641那段时间， ICO跑路、币价归零的情况比比皆是，投资市场里的恐慌、贪婪情绪都被放到最大，加上我本身在很多区块链社群里，能看到大量投资者们的自然反应。这样的情况很像 2016 年年初股市熔断千股跌停的情况，所有人都非常绝望。这样的情况在人的投资生涯中，可能一辈子也只能遇到 5、6 次，印象非常深刻，这是很好的“观察恐惧”的机会，也让自己的心态越来越成熟。ICO 跑路，炒币归零都不算最惨的。最惨的往往是玩期货的。听说过身边很多人一开始投入几百、几千一夜翻几倍，但最后往往都是亏光，惨的还有卖房子抵债的。经历了这些，人的一生可能就从此走上了另一条岔口。对于大部分普通散户来说，玩杠杆期货其实跟在赌桌押大小差不多，就是赌博。比赌博更可怕的是，交易所还在赌桌上给你配好了杠杆。我不玩期货，也基本不做短线择时。加密货币的价格涨跌在短期内很不稳定，因为这个行业还太年轻，投资者们对于社会和商业的价值认知也在不断快速的变化中。从长期来看，币价的涨跌和整个市场周期有很大关系。所以我买卖还是根据加密货币的大周期来的，熊市周期里，在最恐慌的时候会一次性多投入一些，比如今年比特币在 3000-4500 美金这个区间，然后按周定投。买入之后就放着不动，等待牛市来临。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029771/641另外我也会看行业老人在一些关键节点的分析，比如江卓尔、赵东，他们至少都穿越过两个周期，而且在行业里扎根很深，所以对周期很敏感，判断相对准确。总的来说，我这一年还是赚的，账户资金相较最低点（最低点在 2019 年 2 月）大概浮盈了 200 多万，涨了 100% 左右。我今年的收获主要还是关于投资上的一些经验。加密货币的周期更短，波动更大，也更不规范。投资者扎堆的社群更是观察人性的好地方，只要用心观察和总结，在投资心态的成熟上会很快，变得更理性、耐心和谦卑。2020 年我还会继续在“炒币”上投入，或许这是比特币最后一次迎接疯狂级泡沫的周期了，不能错过。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029771/641「币圈 3 日，人间一年。」18 年 3 月，我因为买卖矿机赚到了第一桶金，那时候的我还在上学，被矿机的暴利吸引后开始加入挖矿大军。没想到我买的币不慎被套，所有的币归零后，我一下子赔了 15 万。15 万对于一个学生党来说，真不是个小数目。但我没有就此“停手”，反而开始去了解、学习甚至钻研币圈的底层逻辑。我也加了很多社群，认识了一些圈子里的大佬，看到机会后我决定一直留在币圈。今年我炒币的年化收益达 1200%，这其中大部分收益是我靠打新币（IEO）获得的。我印象比较深的是我第一次火币 IEO ，抢到以后翻了 5 倍，打开新世界。PS：IEO，首次交易发行，指以交易所为核心发行代币，简单来说就是交易所和项目方合作，为项目方提供在自身交易所的上币及售卖代币的一种模式。一般来说，今年 IEO 的币种基本抢到不会亏。这一年我为了打新币，在手机上装了 44 个交易所，因为有的币只在指定的交易所上。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029774/641除此之外，我还会定投一些主流币种，比如 BTC、ETH 等，主流币种的涨跌主要还是和政策、市场环境、周期等有关，我一般会根据社区的活跃度和贪婪指数（贪婪指数的影响因素主要有波动率、市场动量/交易量、市场舆情等）来判断市场行情。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029775/641另外，我还会配合着买点其他币种，比如传销币（比如 BABA）、技术币（ALGO，CKB）等。像炒这类币种，我一般会从比较懂的朋友那边获取信息，比如币的发行价、流通量、近期事件、大额解禁的时间等。然后我会比对几个渠道的信息，再判断是否买入，买入后达到自己的预期利润或者朋友说有重大利空的时候卖出。比如前段时间，我在炒 BABA 时候就在最高点之前跑掉了，因为我当时从朋友那听到了一些内幕消息，就立马跑掉了。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029776/641果然，在跑掉的当天晚上，BABA 的价格就被砸了下来，一瞬间所有的涨幅全部归零。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029777/641玩这种类型的币种，不确定因素很多，很多人的状态基本上就和这张图描述的一模一样。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029778/641这张图在圈子里广为流传，用来调侃飘忽不定的币价以及那说没就没的收益，同时也表达出了币圈的残酷。我记得有个币（币种已经忘记了），朋友的舅舅买了大概 1000W ，被黑客盗币砸盘后归零，跳楼已故。因为币价归零跳楼的大有人在，如果你不懂底层逻辑，不懂得圈子的规则，是很容易被割韭菜的，能赚钱的人终归是少数。想要在这个圈子赚到钱，一定要不断提升自己的认知，一定想办法接触到食物链顶端的人，弄清他们是怎么玩的。前两天，孙宇晨为了区块链游戏项目 just game 积攒人气，建了核心玩家群，作为游戏的核心玩家我也被邀请进了群，群里面还有很多大佬，比如神鱼、徐可等。这是我离大佬们最近的一次了。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029779/641游戏上线前，我就没日没夜地研究，跟着做官方反复做测试。我体验了一番后，发现游戏还是比较复杂的，我认为真正能玩懂的人应该很少，所以我很有信心跑赢其他玩家。游戏上线后，让人没想到的事情发生了，仅仅半小时核心玩家群变维权群，90% 以上的玩家都亏钱了。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029780/6414000 多个玩家中，只有 100 多个人获利，而我就是获利者之一。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029781/641讲真，我接触行业越久越觉得现实很骨感，行业内的大部分人是想来薅一波钱的，我认识的好几个做事的团队已经因为不赚钱，或者讲不了更大的故事停止了项目。很多项目从发布白皮书、上币、拉盘到砸盘结束，现阶段的本质就是割韭菜，是骗局。但我们不能因此否定区块链技术，因为区块链和炒币是两个概念的，炒币只是区块链技术发展过程中的“产物”。新事物有很多魔力，也有很多机会，这一年我最大的感受就是不要对新东西有偏见，不了解的人是没有资格评论事件本身。没有参与就不知道其中的逻辑，币圈的钱也不是天上掉的，自身的认知和你的收益成正比，不断提升自己的认知能力才是正道。2020 年我还会继续，因为我认为币圈的机会还有很多。结语在刚刚过去的 2019 年，炒鞋、炒盲盒和炒币的人们，过得没有想象中的那么糟，但也没有多好。这些人中有的是资深玩家，有的是刚入圈的小白。有人是经济独立的上班族，有人还是在象牙塔里的学生。有人入圈是因为兴趣爱好，有人是为了牟取利益。有人挣了不少钱，但有的人亏空了积蓄甚至还欠下了债款。他们都曾付出过很大的时间和精力，他们也都经历过失败，也都在失败中总结经验教训。就像那句话说的——“所有命运馈赠的礼物，早已在暗中标好了价格。”当被问到入圈以来最大的收获是什么时，有人回答是投资经验的积累，有的人回答是个人判断力的提升，更多的人回答是在整个过程中收获的快乐和成长。新的一年，他们都不约而同地选择继续，即便他们中有蛮多人亏了钱，因为在他们看来机会永远大于风险。最后，想跟各位小伙伴们说，圈子没有想象中那么好混，打铁还需自身硬。老话说得好：市场有风险，入市需谨慎。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Nanachi: </b><br>
<span>想靠炒币炒鞋财务自由？亲历者：泡沫来了,只求不倾家荡产</span><br>
<span>想靠炒币炒鞋财务自由？亲身经历者：泡沫来了，只求不倾家荡产</span><br>
<span>互联网运营研究社2020-01-08 07:12</span><br>
<span>[摘要]这似乎是一个“万物皆可炒”的时代。很多玩家像着了魔一样，争先恐后地入局，有人试图从中分一杯羹，有人幻想一夜暴富，然而现实却给了他们致命一击。</span><br>
<span>腾讯新闻《泡沫与重生》系列策划，对话数位被裁掉的互联网从业者、炒币/炒鞋/炒盲盒的玩家、以及那些仍在坚持的创业者，讲述他们的故事。本文系腾讯新闻、运营研究社联合出品稿件，未经授权，不得转载。</span><br>
<span>在刚刚过去的 2019 年，有这样几个话题在当时引起了不小的波澜。“25 岁学生炒鞋月入百万”、“炒盲盒最高溢价近 40 倍”、“23岁炒币赚了一个亿”……网上有段子称：炒房是 70 后的狂欢，炒股是 80 后的疯狂，炒币是 90 后的荒诞，炒鞋、炒盲盒是 00 后的盛宴……这似乎是一个“万物皆可炒”的时代。很多玩家像着了魔一样，争先恐后地入局，有人试图从中分一杯羹，有人幻想一夜暴富，然而现实却给了他们致命一击：成都鞋圈名为“刘饼干”的鞋商，被曝欠下 1000 万“跑路”，后又被派出所拘留；重庆一位程序员因为炒比特币，将工作十五年的积蓄 120 万亏为一空。东北某高校大学生沉迷炒币，因爆仓亏损两万落泪，靠面包片蘸花生酱勉强度日；……有的人实现财富自由，有的人倾家荡产，但这些都不足以反映出圈子的真实现状。前段日子，我们采访到了活跃在鞋圈、盲盒圈、币圈的一线人物，这些人中有行业资深大佬，也有刚入行的小白。他们毫无保留地和我们分享了过去一年中他们通过炒鞋、炒盲盒、炒币暴富或者暴亏的故事，为我们还原了一个真实的万物皆可炒的世界。那么，2019 年炒鞋、炒盲盒、炒币的人，到底过得怎么样？在过去的一年中他们赚到钱了吗？他们在这一年中有什么收获？2020 年他们还会继续吗？一起来看看。PS：本文采访于 2019 年 12 月。2019年，我的“炒鞋”往事https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029728/641「炫酷鞋款永远不是自己穿的，贫民窟的孩纸表示鞋子只卖不穿。」今年 8 月初，我听表哥说炒鞋有利可图，于是我就开始关注球鞋市场。记得当时有件事情让我印象深刻。大概 8 月左右， Nike 的倒钩在武汉、长沙等地的 L1 级别店铺发售量很大，有几百双，圈内人得知这个消息后坐飞机也会跑到长沙、武汉去参加二轮抽签，这次事件当时还被戏称为“武汉长沙会战”。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029729/641“倒钩”的发售现场位于武汉武商广场的Jordan 688 Jiefang L1我那个时候就在长沙，第一次感受到球鞋市场的疯狂。后来我研究了下，发现“炒鞋”确实有利润空间，而且线上抽签能中的话，基本上可以做到稳赚不赔。所以我会经常关注 SNKRS，Topsports，还有各种品牌官方旗舰店的球鞋发售动态，一有空我就会去参与抽签。但是现实告诉我，我的想法太天真了，在球鞋市场，钱真的没那么好赚。比如前段时间 Jorden 188 补货，我好不容易中了一次签 ，没想到当天鞋子的价格就跌了下来。但即便这样，我也不舍得留下来自己穿。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029731/641鞋子价格逐渐往下跌的时候，我一看形势不妙，就赶紧给卖了。虽然我这次没有大亏，但是通过这件事，我再也不相信什么稳赚不赔了。还有一次玩鞋亏钱，是因为我太贪心，看到某双鞋子的二级市场的价格与淘宝存在价格差，就想做中间商赚取差价。没想到自己大意，没注意到那双鞋子区分了国内和国外版本（国外版本价格略高于国内版本），而当时国内只有国内版本。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029732/641而交易平台上买家要买的是国外版，这就导致我接受订单后没办法发货，只好赔偿平台的违约金。这都是血泪教训啊。这一年我最大的收获就是这些教训，作为学生党，如果手头没有足够的流动资金千万不要贪心，更不要想着屯鞋。因为球鞋的价格和市场热度息息相关。如果热点过了，或者说没有什么话题性的时候，鞋子的价格可能就降下来了。就像前段时间我中了一双白骨，在当时转手就卖可以赚个小 2000，但是我屯了一个月后，现在只能赚 800。并且我自己囤了两双，加上中签的鞋子一共花出去 6000 多，6000 多对于我这种学生党来说资金压力很大了。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029733/641除此之外，球鞋的价格还跟供货量有关，中签的鞋大概率会赚就是因为一开始发售的鞋子供货量极少。我今年运气还不错，通过中签小赚了一点点。明年我还会继续关注的，作为小散户我可以继续佛系地抽抽签，抽到更好，没抽到就算了。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029734/641「暴富的我没见几个，没钱回家过年的倒是不少。」早在高中的时候，学校中男生们追捧球鞋的风气比较严重，我自己也很喜欢球鞋，所以经常会买。偶然的几次买鞋经历，让我觉得球鞋的买卖有很大的利润空间，个别鞋款在我入手后几个月都能涨个 10%-20% 左右，于是我决定把球鞋当做一种理财产品。15 年年底，我大学毕业后开始实习，偶尔会做一些“球鞋倒卖”生意来补贴生活费。那个时候还没有什么球鞋交易平台，买来的鞋子都是在闲鱼上卖掉的。大概 18 年左右，市场上涌现出各种球鞋交易平台，典型的是 nice。那时候的 nice 还有“寄存闪购”功能（现在已经关闭）。这个功能将球鞋的现货交易虚拟化，玩家们不需要真正收到货，上一秒买进来，下一秒就可以卖出去。球鞋市场一下子被点燃了。各路资本进来以后，球鞋的价格都炒得比较离谱，很多人把球鞋当股票、期货来炒。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029735/641球鞋市场越来越火，影响价格的因素不再是单纯的供需关系。比如掌握资金和影响力的幕后庄家，会有计划地炒热一些鞋款，带动更多人闻风购买；还有一些带货的玩家，经常会在线开直播带着大家一起冲某一款鞋。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029736/641球鞋市场因此出现大量泡沫，普通玩家可能一个不小心就被割韭菜了。我认为自己做得比较好的一点就是，不会毫无理性地跟着别人走。在鞋圈摸爬滚打这么多年，慢慢地我对市场有了自己的判断。我偶尔会赚点小钱，但不否认有运气的成分。大概两个月前，nice 炒鞋功能关闭前一周，我最后一次炒“低帮版本的倒钩”。当时我是 7807 元买进去，一晚上冲到了 8000 多，我大概买了 4、5 双的样子。记得当时我是在最高点之前跑掉了，也就是说我那一晚上就赚了三四千块。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029738/641一分钟就涨了近 200 块，一个小时又涨了 500 块钱那段时间，炒鞋市场热情高涨，玩家们都很疯狂。疯狂到什么地步呢？只要是个鞋，玩家们就会“冲、冲、冲”，很多人都是一下子冲几十双鞋子， 然而其中有一些鞋子是根本没有什么价值的。悲催的是，几天之后官方发文警告“炒鞋”，nice 关闭了闪购功能。资本不能快进快出，鞋市就开始崩盘，炒鞋的大都凉了。各种鞋款的价格狂跌，交易软件上一片绿，那个时候资金被套牢的大有人在。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029740/641现在回想起来，那个时候如果我没有及时脱手的话，大量的资金也会被套。从这点来说，我还是很幸运的。当然，更多的还是靠自己在圈子里的经验积累。我那段时间（nice 关闭闪购功能前）买鞋子的时候，都是早上找个机会买进去，晚上 12 点之前找个合理的价格卖掉，然后即便它涨起来我也不管，我情愿第二天早上再找个机会买进去，如此反复。根据我（没有统计，又没有科学理论）的经验来看，晚上 12 点之后球鞋的价格回落的可能性比较大，因为热点的热度持续时间一般不会超过当天。另外，还有一个原因是我晚上没办法盯着它的涨跌，各种不确定因素也很多，那我索性就把这些因素都“抛”掉。总的来说，这一年我还是小赚了几万块的，虽然没有“25 岁年入百万”，但每年不在球鞋上多花什么钱，我就很满意了。这一年炒鞋给我带来的收获有很多，比如更加理性的投资观念等。另外，炒鞋也给我的生活带来了很多乐趣。我在上海上班，平时工作其实是比较多比较繁杂的，周末没事情的时候，我一般会出去跟球鞋玩家们去排队，会加一些球鞋的聊天群组，和大家探讨一下行情，聊聊天扯扯皮。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/10010086729/641明年我也会继续关注球鞋市场，因为自己从学生时代就喜欢球鞋，喜欢了快 10 年的时间。有一些学生时段没有买到的鞋子，最近几年都陆续地在复刻，可以说我在球鞋上的投入也是想要完成一些未了的夙愿吧。因为工作了的原因，我在球鞋投入的资金每年都在增加，甚至把炒股的钱拿来炒鞋。关于今年资金量会不会继续追加，我还需要再观望一下行情。最后喵酥酥友情提示：鞋市有风险，投资需谨慎，暴富的我没见几个，没钱回家过年的倒是不少。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029742/641「球鞋圈食物链的顶端，其实是程序员。」我在球鞋圈子里也有 5 年以上的时间，基本上什么场面都见过了。这个圈子的水，远比我们想象中要深得多。普通散户能在圈子里存活下来，一部分是靠信息、靠运气，还有一部分则是靠自己的耐力和判断能力。玩鞋的第一步要先去抽鞋，抽中签可以用原价买到一手货源，这样出手的鞋子几乎稳赚不赔，关于抽签就有不少门道。我一般会借助监控球鞋发售的软件来提高中签率。比如在某些软件上只要充了会员，它就会帮你实时监控到全国各地的球鞋发售的状态。所以说，上海周边比如江浙沪的球鞋发售信息我都很清楚，比如一款鞋可能在十几家店铺同时发售，这样一来就提高了我的中签率。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029744/641监控球鞋发售情况的软件另外，玩家还可以通过在某平台冲会员先到先得，比如鞋子九点钟发售，充了会员的玩家可以提前 15 秒买。除了抽签、通过会员权益先到先得之外，还有一种原价获得鞋子的方式是利用监控软件秒杀。（具体用哪种方式，还要根据鞋子的发售方式来决定。）比如前段时间权志龙同款 Air force 板鞋、陈冠希的白丝绸都是在天猫随机发售的。（随机发售会指定某一天，但具体会在几时几分几秒发售，没有人知道）对于这种“随机”的发售方式，监控软件的优势就非常的大。比如球鞋在这一秒发售，监控软件会立马给你推送链接，只要你点击链接就会自动跳转天猫淘宝的购买页面。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029745/641但是现在装这些监控软件的球鞋玩家比较多，即便用了软件监控，如果你没有准时点进去基本也抢不到。但这都不算啥，还有更狠的。前两天圈内有个事情，让我深刻体会到了什么叫“科学技术是第一生产力”。熟悉球鞋的小伙伴会知道，Nike 有一种发售方式是 SNNKRS PASS ，什么意思呢？简单来说就是在指定地区店铺（比如上海 001）发售，只有当地人才能参与。有一些程序员（有技术手段的人）利用软件监控到了球鞋的发售，通过手机修改定位+脚本自动抢购两秒钟就把鞋子秒完了。程序员写的自动抢购程序那天早上我睡过头了，醒来后在 QQ 群里一看，普通玩家都没有抢到。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029746/641传闻这波操作侵害到了一些正常球鞋玩家以及鞋贩子的利益，上海某鞋贩子放言说，取鞋的时候要让这些程序员拿不到鞋子，后续情况怎么样我就不知道了。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029747/641现在可以看到的是，就这么一双低帮的板鞋，市场价已经飙到 4000 多了（原价 1000 多）。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029748/641对于我们普通小散户来说，纯靠自己玩，机会抓不好基本上就赚不到什么钱。想要赚钱更多的是靠运气和判断力，我判断球鞋价格的涨跌主要依据市场的实际消耗量（买的人的数量）。举个简单例子，今年上半年“黑天使”刚发售的价格是 1899 元，之后第一周涨到 2600、2700 的样子，但我觉得这双鞋子跌下来的概率很大。真实的情况是，大家都很看好这双鞋子，真实的消耗量也比较多，价格一度涨到 3000 多，然而我没买。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029749/641图片截于2019年12月，现在价格有变最近一个月“黑天使”补了一次货，玩家们都开始唱衰这双鞋子，疯狂地把价格砸到原价附近。这个时候很多人就会觉得这双鞋子没什么投资价值了，价格肯定会被砸穿的。考虑到这款鞋子在之前的真实消耗量比较大，我预判“黑天使”接下来肯定会涨。然后我就买了三双 ， 每双都是 2080 元左右买的，当时我想如果赚不到钱那就自己穿呗。我囤了两周左右，这双鞋子的价格真的涨上来了，涨到 2700 到 2800 不等。原因就是这个鞋子有真实的消耗量，买的人多了价格自然就上去了。鞋子的价格最主要的决定因素是货量，比如前段时间发售的 AIR JORDAN 11 黑红，号称百万货量。理论上只要球鞋玩家想买基本上都能买到。即便是在这样的情况下，鞋子在发售后十天左右，这双鞋子的黄金码都在 2000 块左右（发售价 1599，涨了将近 400 多块）。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029750/641图片截于2019年12月，现在价格有变为什么呢？就是因为喜欢这双鞋的人多，球鞋玩家的热情度比较高，实际的消耗量多，因此球鞋的价格水涨船高。球鞋价格除了和市场的实际消耗量有关外，还和鞋的热度有关。比如“庄家”们有组织地冲一款鞋，或者某明星上身后市场上热度升高，球鞋的价格一般都会张上去。前段时间有个鞋子，偏女性（女性尺码比较多）化一些，发售后价格只涨了一两百，基本是在原价附近，但是最近鞋子价格突然飙上去了。后来我一打听才知道这双鞋原来是通过抖音、小红书等平台“爆”了的。通过这些平台的传播，大家都把这双鞋称为婚鞋，对于一个女球迷来说，可以在结婚的时候穿，因为鞋子白白的，有那种像婚纱一样 bulingbuling 的感觉 。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029751/641就是借助了“婚鞋”这个噱头，球鞋价格一夜起飞，从 1500 左右直接飞到 2000 多，我刚刚看了一下已经快 3000 了。所以说鞋子的价格跟热点、大众媒体的关注度，或者说曝光度还是有关系的。总的来说，今年一年我最大的收获就是对整个球鞋市场有了自己的判断，买卖球鞋的时候也会更加理性。明年我还会继续关注球鞋市场，不求通过玩鞋暴富，只是简单地把球鞋当作一种投资方式。我和盲盒的2019，无意助长了“炒娃”风气https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029752/641「我收获了贫穷，但也得到了快乐。」我是从去年 9 月开始玩盲盒的，现在有了一屋子娃娃，家里已经没地方再摆了。起初接触盲盒是想着闲暇时间挣点外快，一边买进盲盒一边卖出，想着碰运气抽中隐藏款然后在二手交易平台出售，小赚一笔，但是后来发现这种想法太天真了。盲盒中通常只有隐藏款或者绝版款才能卖出比较高的价格，但是通常隐藏款很难抽中。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029753/641通常每个系列的盲盒有 12 个款式，每 12 个单盒为一大盒，每 12 个大盒为一箱，一般每一箱里会有一个隐藏款，所以抽中隐藏的概率只有 1/144。正因为概率太低，所以很多人在实体店买之前会掂盒或称重，希望能够抽中。或者干脆直接买下一大箱，我也是这样做的，花个八千多块钱直接端一箱。在不知不觉中花了 20 多万之后，总共抽了近 20 个隐藏款，但并不是所有的都能卖上好价钱，比如 Molly 宫廷系列的隐藏我是 800 块出的，有几款倒是以一千多的价格出手的。但是现在手里大多数娃娃都卖不上价格，一盒有一大半都压在自己手里，后来通过在二手平台转让也就回血了 4 万多块，不到我投入的 1/5。其实我觉得影响盲盒价格的因素有很多，首先那些比较稀缺的款式自然价格高，当然一些盲盒溢价几十倍背后也有人为炒作的因素。有些卖家在转手的时候通常会强调后续会涨价，让入手的人觉得还可以有利可图，接盘之后再提价售出，于是价格不断上涨。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029754/641当然也并不是所有黄牛都会定高价，因为大家心知肚明，愿意出高价买隐藏款的娃友确实存在，但是如果溢价到非常夸张的程度，其实很少玩家会愿意买单的，玩家们也不傻，而且很大一部分人更偏爱自己去抽所带来的乐趣。我感觉我还算比较佛系，定个我觉得合理的心理预期价格，能出就出，出不了就自己留着。其实定高价的也不全是黄牛，比如闲鱼上有不少人将盲盒价格定在一万块左右，但通常他们都会标明只是用来展示，而并不是真的要转手。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029755/641玩盲盒一年多我最大的感受就是收获了贫穷，当然也得到了快乐。盲盒这玩意儿还挺减压的，心情不好的时候进房间看看柜子上的娃娃，就会莫名地更开心一点。之后还打算继续玩，但不会像之前那么疯狂了。对于那些刚入坑的人来说，如果是想留着自己收藏倒是没问题，但如果是想要炒盲盒赚钱我劝你还是打消这个念头吧，到你手上基本就是你的了，想出手没那么简单的。还有就是如果自制力好的话可以玩一玩，但很多人都是发完誓说“这是我买的最后一个盲盒”之后却又啪啪打脸。我身边很多人刚开始玩盲盒或者潮玩的时候说自己不会陷得太深，但都花了不少钱，最少的也花了 2 万多。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029756/641「抽到普通款的那一刻，你就已经亏了。」我是通过毕奇泡泡圈入的坑，玩了一年多，有几个系列我都是端盒入的，目前花了大概有三万块钱了。我上班好几年了，手里有一定的积蓄，加上盲盒不断地出新款，像 Molly 的胡桃夹子系列、Labubu 的怪物嘉年华系列，我就控制不住开始买买买了。玩盲盒让我认识了好些可爱的娃友。我加了好几个换娃的微信群和 qq 群，还有闲鱼的鱼塘，有重复款可以在里面交换，通过大家的交流我也被安利了很多好看的娃娃。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029757/641我最近还点亮了改娃的新技能，网上有改娃教程，重新上色或者改形状，我现在还在入门阶段，闲来无事的时候会改一改“雷款”（雷款指的是不够好看不太受欢迎的款式）。我手头的娃娃越来越多，于是我就想办法通过潮玩族的小程序出一些娃娃，相比于闲鱼，这个小程序有个好处就是会提供每个款式娃娃的成交均价，这样有利于我挂闲置的时候作为参考，也能提高售出率。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029758/641潮玩交易小程序我最近碰巧抽到了 Labubu 的那款草莓脆饼蛋糕，一看上面价格已经涨到 90 多块了，我果断就出手了。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029760/641说到炒盲盒，我不否认有些人靠高价转卖盲盒获利不少，但那些人毕竟是极少数。至少我自己是亏了，因为入手的大部分都是常规款，只能低价处理。反正拆开盲盒的那一刻，如果是普通款，那基本就是赔了。我身边很少见到炒盲盒的，倒是去店里抽的时候会经常见到黄牛。我个人认为盲盒的炒作价值不大，因为它的消费门槛不高（不像有的潮牌只在国外线下实体店发售），核心玩家们也更偏爱自己抽盲盒所带来的乐趣，而不是直接去购买别人已拆的盲盒。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029762/641B站博主直播拆盲盒我觉得炒盲盒的现象背后本质上是商家、玩家和黄牛之间的拉锯，商家的宣传和隐藏款的设置使得一些盲盒有溢价空间，一些因为兴趣爱好入圈的玩家对稀缺款有执念，黄牛捕捉到这种需求通过买进和转出进行获利。盲盒虽然有溢价空间，但是概率很低，所以在我看来炒盲盒是很不理智的。2020 年我应该不会再买那么多娃了，除非出的新款是我非常喜欢的。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029763/641「我玩盲盒是因为爱好，怎么就变成韭菜了呢？」我是今年 9 月开始玩盲盒的，当时和小姐妹逛街的时候路过泡泡玛特的实体店，看里面人很多，出于好奇加上从众心理我俩也进去瞅了瞅，看到那个湖绿色眼睛噘着嘴巴的娃娃觉得很可爱，再看下价格只要 59 元，觉得不是很贵就买了一个。后来就一发不可收拾，大概是想收藏的心理在作祟，就像我一直坚持玩蚂蚁森林很大一个动力就是想解锁不同的树种，有种集邮的感觉。还有一个很重要的原因是因为那一阵压力很大，我今年不是念研三吗？一边要参加秋招一边要准备写毕业论文，反正就是有点透不过气来。于是盲盒成为了我的一种情感寄托，我把她们摆在宿舍的桌子上，没事给她们拍拍照或者就看着发呆，感觉十分治愈。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029764/641双11的时候我在泡泡玛特旗舰店花了不少钱，体验了在线抽盒，还蛮好玩的。加上线下花的钱差不多两三千吧。我对隐藏款没有什么执念，有些隐藏款的设计我反而没那么喜欢，比如西游系列里的如来佛祖。我在网上看到有人说盲盒的成本远低于它的售价，但我觉得无所谓，大概因为它们带给我的乐趣和陪伴也是一种价值吧。对我来说，盲盒虽然不是必需品，却是一种调味品。身边蛮多人不理解我为什么玩盲盒，还转发盲盒的相关公众号文章给我说我被割韭菜了，可我不明白，我玩盲盒是因为个人爱好，怎么就变成韭菜了呢？有一种说法是“在娃圈，人人皆黄牛”，意思是很多玩盲盒的人不管是有意还是无意都助长了炒盲盒的行为。但是在我看来， 真正的娃友很少有靠转卖盲盒来挣钱的，最多就是抽重复了和娃友交换，或者送朋友，大部分自己留着，因为都是心头好。之后还会继续玩的，2020 年还准备去在上海举办的潮流玩具展打卡，看能不能买上心仪的玩具。</span><br>
<span>在币圈混，千万不能飘https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029765/641「这一年，我在币圈亏了十多万，好像做了一场梦。」我在大二开始炒股（15 年），在同龄人中算是比较早接触二级市场的。起初因为受到股票市场的价值观影响，我和很多传统金融的人一样看不上数字货币，觉得没啥价值，都是空气。后来从事区块链行业，由于工作原因我开始了解炒币，慢慢开始认可一些数字货币的价值。我真正开始“入坑”是因为环境的影响。当身边的同事以及圈子里的人都在炒币、讨论炒币，当亲眼看着同事因为炒币获得非常可观的收益，一次不为所动，两次蠢蠢欲动，到了第三次就很难抵抗诱惑了。我印象最深的一次炒币经历，大概是在去年年底左右，我们公司和行业某顶尖公司合作，合作消息官方宣发出去后不到半个小时，公司的数字货币的价格就暴涨 80%。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029766/641看着价格不断上涨，全公司的人都沸腾了，一个个都无心工作。那一刻我发现钱给人带来的欲望冲击真的很强烈。看着眼前的这一幕，我内心百感交集。让人看不清摸不透的币价涨幅，让我开始怀疑以前我所认识和了解的东西是不是都是错的？那么公司币价涨了 80% 多，我受益了吗？是的，一开始我是受益的。但后来，身边很多声音告诉我：“公司的币接下来还有巨大的涨幅空间”。理由是：“这次的顶尖合作可以给公司带来巨额的资金量，场景价值”；最终欲望战胜了我本来拥有的理性判断。是的，我是贪婪的韭菜，受益后我不跑，我把币都留着，幻想着那个“巨大的涨幅空间”，等待着赚取更多收益。而最后我曾以为能赚取更大收益的币，跌幅达到了 90% 以上。这次亏钱经历让我明白，在币圈你亲眼所见的并非是真的，暴涨充斥着很多假象，这个圈子很浮躁。眼前一幕幕的暴涨，暴跌和传统二级交易市场的差异实在太大了，让我一度不知道该如何去判断这个“新兴市场”。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029766/641币圈的浮躁之处更体现在“加杠杆的合约交易”（一种将收益与亏损放大几十倍到上百倍的交易方式），这种交易方式在传统股票市场需要有20万人民币以上的资产证明，但是在币圈没有门槛，收益放大的同时，风险也被无限放大。因为公司有相关业务，我也开始接触杠杆合约。在杠杆合约里，业内流传这么一句话：“合约就是什么时候你亏完了，你就停手了。”做杠杆合约交易一开始我也盈利了，但是确实如同那句老话所说，直到爆仓（所有参与杠杆合约交易方式的资产归0）我才中止交易。相比一些人我还算是幸运的，亏损的是投入的本金，没有去借外债。我知道有玩合约杠杆的人大部分都是亏，比如有人套现信用卡，有人借了身边亲朋好友的钱，最后爆仓不敢和家里说，现在性情大变。甚至有的人爆了几百万，爆仓跳楼的大有人在。因为公司发展规划的侧重点，监管机制一些原因，公司发行的某个代币，起初发行价在：3.5 元~3.6 元，现在也只剩下 8 厘。我在其中也是被收割的角色，亏损了 90% 以上。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029766/641前段日子，公司的国内业务为响应监管政策，退出了中国市场。我觉得我也需要好好调整休息下。在币圈经历过资产翻了 3~5 倍，也经历了资产缩水 90% 以上，经历了爆仓归 0，在大起大落之后，要问我今年收获了啥？我想最主要还是懂得了控制欲望，回归理性的重要性，也收获了相关经验和教训。钱来得快，去得也快。钱来的太容易，会让你不懂得赚钱还是很难很辛苦的。不懂得那笔钱的由来，根本不是你对币圈市场的了解判断，忘记这不是你能力所得；尝到甜头后的加大投入，亏了还认为自己不是输家，不懂得畏惧市场。这是币圈很经常出现的现象。币圈很容易让社会阅历不足的人变得很丑陋。我亲眼见过很多同龄人炒币赚到了钱就飘了，作为一个过来人，我想送他们 5 个字：“千万不能飘。”明年我可能还会继续关注币圈，我还是认可区块链一些主流币的价值。我对明年的建议是：分配好每个投资标的比例，比如在股市投入多少百分比，在币圈投入多少百分比。设置好合理百分比很重要，同时不被诱惑改变策略独立判断更为重要。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029768/641「坚持，奥利给」——致圈内人「我们不都是搞传销的……」——致圈外人大概 2016 年底，我在得到上的李笑来、王煜全的课程中听到了比特币的介绍，由此产生兴趣，然后又去听了老猫的加密货币基础课程，春节期间把市面上比特币和区块链的书籍买了读了一遍，搞明白技术逻辑，想明白投资逻辑后就开始慢慢买入了。2017 年 3 月 9 日，我买了人生中第一个比特币，买完后不久，比特币的价格就一路飙升。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029770/641后来，我开始更加深入地去了解区块链行业，并决定从事这个行业，主要原因有 3 点：第一，我发现区块链行业是是一个非常广大，而且对整个社会都有长期影响的行业，在当时它处于早期萌芽阶段。我认为在很长一个时间段，这个行业的人才都是需大于供的。第二，我认为这个行业的营销和运营工作会有新的规则，必然有很多创新的空间。第三，我认为这个行业会有巨大的投资和投机机会，行业的周期性明显。对于个人投资来说，只有身在其中，能观察和收集的信息才足够完整，对周期和市场情绪也会更敏感。2017 年 7 月，我顺利入职了区块链项目公司，做起了区块链项目运营，从此对行业有了更深的理解。2017 年 9 月 4 日，当时央行等七部委出台禁止 ICO 的政策，所有加密货币都在一天内经历了 40-50% 的跌幅。几天后，监管部门紧接着又出台了禁止国内交易所的进一步指示。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029771/641那段时间， ICO跑路、币价归零的情况比比皆是，投资市场里的恐慌、贪婪情绪都被放到最大，加上我本身在很多区块链社群里，能看到大量投资者们的自然反应。这样的情况很像 2016 年年初股市熔断千股跌停的情况，所有人都非常绝望。这样的情况在人的投资生涯中，可能一辈子也只能遇到 5、6 次，印象非常深刻，这是很好的“观察恐惧”的机会，也让自己的心态越来越成熟。ICO 跑路，炒币归零都不算最惨的。最惨的往往是玩期货的。听说过身边很多人一开始投入几百、几千一夜翻几倍，但最后往往都是亏光，惨的还有卖房子抵债的。经历了这些，人的一生可能就从此走上了另一条岔口。对于大部分普通散户来说，玩杠杆期货其实跟在赌桌押大小差不多，就是赌博。比赌博更可怕的是，交易所还在赌桌上给你配好了杠杆。我不玩期货，也基本不做短线择时。加密货币的价格涨跌在短期内很不稳定，因为这个行业还太年轻，投资者们对于社会和商业的价值认知也在不断快速的变化中。从长期来看，币价的涨跌和整个市场周期有很大关系。所以我买卖还是根据加密货币的大周期来的，熊市周期里，在最恐慌的时候会一次性多投入一些，比如今年比特币在 3000-4500 美金这个区间，然后按周定投。买入之后就放着不动，等待牛市来临。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029771/641另外我也会看行业老人在一些关键节点的分析，比如江卓尔、赵东，他们至少都穿越过两个周期，而且在行业里扎根很深，所以对周期很敏感，判断相对准确。总的来说，我这一年还是赚的，账户资金相较最低点（最低点在 2019 年 2 月）大概浮盈了 200 多万，涨了 100% 左右。我今年的收获主要还是关于投资上的一些经验。加密货币的周期更短，波动更大，也更不规范。投资者扎堆的社群更是观察人性的好地方，只要用心观察和总结，在投资心态的成熟上会很快，变得更理性、耐心和谦卑。2020 年我还会继续在“炒币”上投入，或许这是比特币最后一次迎接疯狂级泡沫的周期了，不能错过。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029771/641「币圈 3 日，人间一年。」18 年 3 月，我因为买卖矿机赚到了第一桶金，那时候的我还在上学，被矿机的暴利吸引后开始加入挖矿大军。没想到我买的币不慎被套，所有的币归零后，我一下子赔了 15 万。15 万对于一个学生党来说，真不是个小数目。但我没有就此“停手”，反而开始去了解、学习甚至钻研币圈的底层逻辑。我也加了很多社群，认识了一些圈子里的大佬，看到机会后我决定一直留在币圈。今年我炒币的年化收益达 1200%，这其中大部分收益是我靠打新币（IEO）获得的。我印象比较深的是我第一次火币 IEO ，抢到以后翻了 5 倍，打开新世界。PS：IEO，首次交易发行，指以交易所为核心发行代币，简单来说就是交易所和项目方合作，为项目方提供在自身交易所的上币及售卖代币的一种模式。一般来说，今年 IEO 的币种基本抢到不会亏。这一年我为了打新币，在手机上装了 44 个交易所，因为有的币只在指定的交易所上。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029774/641除此之外，我还会定投一些主流币种，比如 BTC、ETH 等，主流币种的涨跌主要还是和政策、市场环境、周期等有关，我一般会根据社区的活跃度和贪婪指数（贪婪指数的影响因素主要有波动率、市场动量/交易量、市场舆情等）来判断市场行情。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029775/641另外，我还会配合着买点其他币种，比如传销币（比如 BABA）、技术币（ALGO，CKB）等。像炒这类币种，我一般会从比较懂的朋友那边获取信息，比如币的发行价、流通量、近期事件、大额解禁的时间等。然后我会比对几个渠道的信息，再判断是否买入，买入后达到自己的预期利润或者朋友说有重大利空的时候卖出。比如前段时间，我在炒 BABA 时候就在最高点之前跑掉了，因为我当时从朋友那听到了一些内幕消息，就立马跑掉了。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029776/641果然，在跑掉的当天晚上，BABA 的价格就被砸了下来，一瞬间所有的涨幅全部归零。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029777/641玩这种类型的币种，不确定因素很多，很多人的状态基本上就和这张图描述的一模一样。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029778/641这张图在圈子里广为流传，用来调侃飘忽不定的币价以及那说没就没的收益，同时也表达出了币圈的残酷。我记得有个币（币种已经忘记了），朋友的舅舅买了大概 1000W ，被黑客盗币砸盘后归零，跳楼已故。因为币价归零跳楼的大有人在，如果你不懂底层逻辑，不懂得圈子的规则，是很容易被割韭菜的，能赚钱的人终归是少数。想要在这个圈子赚到钱，一定要不断提升自己的认知，一定想办法接触到食物链顶端的人，弄清他们是怎么玩的。前两天，孙宇晨为了区块链游戏项目 just game 积攒人气，建了核心玩家群，作为游戏的核心玩家我也被邀请进了群，群里面还有很多大佬，比如神鱼、徐可等。这是我离大佬们最近的一次了。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029779/641游戏上线前，我就没日没夜地研究，跟着做官方反复做测试。我体验了一番后，发现游戏还是比较复杂的，我认为真正能玩懂的人应该很少，所以我很有信心跑赢其他玩家。游戏上线后，让人没想到的事情发生了，仅仅半小时核心玩家群变维权群，90% 以上的玩家都亏钱了。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029780/6414000 多个玩家中，只有 100 多个人获利，而我就是获利者之一。https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/11155029781/641讲真，我接触行业越久越觉得现实很骨感，行业内的大部分人是想来薅一波钱的，我认识的好几个做事的团队已经因为不赚钱，或者讲不了更大的故事停止了项目。很多项目从发布白皮书、上币、拉盘到砸盘结束，现阶段的本质就是割韭菜，是骗局。但我们不能因此否定区块链技术，因为区块链和炒币是两个概念的，炒币只是区块链技术发展过程中的“产物”。新事物有很多魔力，也有很多机会，这一年我最大的感受就是不要对新东西有偏见，不了解的人是没有资格评论事件本身。没有参与就不知道其中的逻辑，币圈的钱也不是天上掉的，自身的认知和你的收益成正比，不断提升自己的认知能力才是正道。2020 年我还会继续，因为我认为币圈的机会还有很多。结语在刚刚过去的 2019 年，炒鞋、炒盲盒和炒币的人们，过得没有想象中的那么糟，但也没有多好。这些人中有的是资深玩家，有的是刚入圈的小白。有人是经济独立的上班族，有人还是在象牙塔里的学生。有人入圈是因为兴趣爱好，有人是为了牟取利益。有人挣了不少钱，但有的人亏空了积蓄甚至还欠下了债款。他们都曾付出过很大的时间和精力，他们也都经历过失败，也都在失败中总结经验教训。就像那句话说的——“所有命运馈赠的礼物，早已在暗中标好了价格。”当被问到入圈以来最大的收获是什么时，有人回答是投资经验的积累，有的人回答是个人判断力的提升，更多的人回答是在整个过程中收获的快乐和成长。新的一年，他们都不约而同地选择继续，即便他们中有蛮多人亏了钱，因为在他们看来机会永远大于风险。最后，想跟各位小伙伴们说，圈子没有想象中那么好混，打铁还需自身硬。老话说得好：市场有风险，入市需谨慎。</span><br>
</p><p><b>cosx: </b><br>
<span>不如继续炒核桃</span><br>
</p><p><b>生于11月4日: </b><br>
<span>最中间结果是财富集中到少数人手里。至于人拿来发展生产力还是逍遥快活，就不知道了。</span><br>
<span>----发送自 360 1803-A01,Android 8.1.0</span><br>
</p><p><b>wjmly1988: </b><br>
<span>炒这些东西就是零和游戏，相当于赌博，愿赌服输呗。</span><br>
</p><p><b>PRIZM: </b><br>
<span>还有炒劳力士的呢，直接炒上官方定价的两倍</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6X, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>wyhman: </b><br>
<span>全文看最后十个字就够了</span><br>
</p><p><b>Ahegao: </b><br>
<span>郁金香君子兰藏獒等一长串列表现在要新增一条球孩了</span><br>
</p><p><b>FPSEvo: </b><br>
<span>害搁这击鼓传花呢</span><br>
</p><p><b>一碗好吃的饭: </b><br>
<span>傻逼骗傻逼</span><br>
</p><p><b>hyiang98: </b><br>
<span>孙宇晨…</span><br>
<span>我记得以前在泥潭新闻里看过这个名字…</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HWI-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>ace0017: </b><br>
<span>博傻</span><br>
<span>说白了就是傻子不配持有财富，哪怕运气好暴富，原地爆炸也不过一念之间</span><br>
</p><p><b>完先生: </b><br>
<span>击鼓传花愿赌服输</span><br>
</p><p><b>whatd: </b><br>
<span>比特币现在至少有点用，你炒一个资本家生产出来卖的工业品...为啥资本家不自己炒？</span><br>
</p><p><b>zhjnppy: </b><br>
<span>还是xb2周边挣钱</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>hoaloha: </b><br>
<span>A股和权证已经不能满足赌徒的欲望了</span><br>
</p><p><b>Panda付: </b><br>
<span>这几天买了点股票基金 希望年后涨一波</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>蓝色梦魇: </b><br>
<span>击鼓传花，大家都觉得自己不是最后一棒</span><br>
</p><p><b>qzy741147: </b><br>
<span>本来他们爱炒啥炒啥，问题是傻逼盲盒让代工厂价格大涨，导致手办价格飞涨我就希望他们早点死绝</span><br>
</p><p><b>nalanchen: </b><br>
<span>蠢货太多</span><br>
</p><p><b>暗口崩子: </b><br>
<span>爱炒炒，椰子700去年还三千块我说傻子才买呢，现在都快到原价了，想想爽一把买了一双</span><br>
<span>回头可以开始挑AJ配色了</span><br>
</p><p><b>红区骑士: </b><br>
<span>所以你看，我这种穷逼从来不想这想那……光你妈房贷就压得我喘不过气来</span><br>
</p><p><b>蹲墙角: </b><br>
<span>赢就人生赢家 输就跳楼没这决心就不要去赌</span><br>
</p><p><b>好多树: </b><br>
<span>话说这文章虽然在说大部分人都在赔钱，但采访的人却不少都是赚了钱的，还把赚钱的要点说的很简单很直接，仿佛你照着去做就稳赚不赔的样子，让人感觉我跟那些赔了钱的傻子不一样，我理智点去做也能赚</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>瓜籽君: </b><br>
<span>一般每次交易平台都有百分之几提成的，关你们赚钱还是接盘。只要交易量大了，平台都是不亏的</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>第二根羽毛: </b><br>
<span>财务自由的确实已经财务自由了，泡沫了也还是财务自由。</span><br>
<span>看着泡沫自以为财务自由的，只是韭菜。</span><br>
</p><p><b>天青色的西风: </b><br>
<span>泡沫来了？一开始就是泡沫吧！</span><br>
</p><p><b>inconolast: </b><br>
<span>这傻逼盲盒里面的东西那么丑到底谁喜欢的</span><br>
</p><p><b>丹德里恩: </b><br>
<span>反复财务自由是炒X的一环，不爽不要玩</span><br>
</p><p><b>yagami_cn: </b><br>
<span>inconolast 发表于 2020-1-8 12:30</span><br>
<span>这傻逼盲盒里面的东西那么丑到底谁喜欢的</span><br>
<span>“说了你也不懂”</span><br>
</p><p><b>大圣欢喜天: </b><br>
<span>好多树 发表于 2020-1-8 12:00</span><br>
<span>话说这文章虽然在说大部分人都在赔钱，但采访的人却不少都是赚了钱的，还把赚钱的要点说的很简单很直接，仿 ...</span><br>
<span>哪里容易了，那货跑了当晚币就跌没了，太尼玛吓人，秒杀99%韭菜了</span><br>
<span>盲盒只有欧皇可以挣钱</span><br>
<span>最靠谱的还是炒鞋了，只要你能原价秒杀到，就算亏也亏不了多少，不去倒手就行了</span><br>
</p><p><b>深海鲸鱼: </b><br>
<span>想刺激还是得去澳门，本质上没太大区别，至少去澳门来几把，肾上腺素激增可比在屏幕前敲敲打打爽的多。</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>生产线上下来的东西还炒…</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HLK-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>johnie: </b><br>
<span>笑死就这智商还炒鞋 炒鞋黄牛不要面子的啊</span><br>
<span>只能说智商够做什么都赚钱</span><br>
<span>智商低干什么都亏钱</span><br>
<span>炉石同样一套卡组主播传说我20</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>关注过相关新闻时候看过圈内公众号入门杂谈，币圈套的就是九零后零零后的钱，因为太年轻没经历过世纪末的各种套路坐庄，所以在这个新盘新韭菜老手们high的不要太爽，很多套路都是原来故事改头换面</span><br>
<span>所以，与其玩狗屁币圈不如成熟股市，说白了选择币圈就是金融财务知识缺无的筛选器，没事别碰，愿意玩的认真去股市把知识补一下再看币圈，既视感很强。</span><br>
</p><p><b>坏掉了: </b><br>
<span>感觉AJ只有黑人才爱</span><br>
</p><p><b>johnie: </b><br>
<span>暗口崩子 发表于 2020-1-8 11:24</span><br>
<span>爱炒炒，椰子700去年还三千块我说傻子才买呢，现在都快到原价了，想想爽一把买了一双</span><br>
<span>回头可 ...</span><br>
<span>700原价就2599了</span><br>
<span>哪原价了700不是人均1500-1600吗 毕竟虽然原价2599去掉adi积分和增值税实际成本也就2000</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>虽然我做盲盒但是我至今都看不懂炒盲盒的机制……顺便说下，泡泡马特今年光凤岗的生产的份额就是1.4亿……这公司蜡笔疯狂</span><br>
</p><p><b>johnie: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-1-8 12:47</span><br>
<span>虽然我做盲盒但是我至今都看不懂炒盲盒的机制……顺便说下，泡泡马特今年光凤岗的生产的份额就是1.4亿…… ...</span><br>
<span>炒盲盒本质是击鼓传花啊 赚钱的是代工厂和卖ip的</span><br>
</p><p><b>kawa11: </b><br>
<span>通篇就四个字：愿赌服输</span><br>
</p><p><b>404489039: </b><br>
<span>好多树 发表于 2020-1-8 12:00</span><br>
<span> 话说这文章虽然在说大部分人都在赔钱，但采访的人却不少都是赚了钱的，还把赚钱的要点说的很简单很直接，仿 ...</span><br>
<span>说明韭菜还不够，找几个托再来一波</span><br>
<span>尼哥味这么重的球鞋都有人抄小学生的钱真好骗</span><br>
</p><p><b>暗口崩子: </b><br>
<span>johnie 发表于 2020-1-8 12:46</span><br>
<span>700原价就2599了</span><br>
<span>哪原价了700不是人均1500-1600吗 毕竟虽然原价2599去掉adi积分和增值税实际成本 ...</span><br>
<span>澳版原价就350刀吧，不到2k rmb，国内反正原价买不到我压根不知道国行多少</span><br>
</p><p><b>johnie: </b><br>
<span>404489039 发表于 2020-1-8 12:48</span><br>
<span>说明韭菜还不够，找几个托再来一波</span><br>
<span>你别说 骗的都是高中生的钱我这里有一个黄牛群 年龄层基本是高中生+30岁中年人（比如在下）</span><br>
<span>结果一年下来中年人基本都是赚钱的 高中生自炒自买一年下来还是亏的</span><br>
<span>本质零和游戏</span><br>
</p><p><b>404489039: </b><br>
<span>aa01 发表于 2020-1-8 12:47</span><br>
<span> 虽然我做盲盒但是我至今都看不懂炒盲盒的机制……顺便说下，泡泡马特今年光凤岗的生产的份额就是1.4亿…… ...</span><br>
<span>广告做的好，短信视频上面全是开盲盒发家致富的洗脑视频。跟球鞋一个理</span><br>
</p><p><b>嵐色羽空: </b><br>
<span>盲盒谁在炒啊？这玩意又是什么IP啊</span><br>
</p><p><b>404489039: </b><br>
<span>我觉得炒鞋真正的赢家是山寨鞋的，700块的仿货都有人卖 每卖一个都是赚</span><br>
</p><p><b>犬人: </b><br>
<span>这些厂是不是已经在鞋上挣够钱了，双十二买了两件zne，一件才190，两百块买阿迪，我以前是想不到的</span><br>
</p><p><b>Garuda: </b><br>
<span>这文核心应该是潮玩交易的软文，闭口不提盲盒都是被黄牛用x光扫描一遍的事情</span><br>
</p><p><b>暗口崩子: </b><br>
<span>404489039 发表于 2020-1-8 12:52</span><br>
<span>我觉得炒鞋真正的赢家是山寨鞋的，700块的仿货都有人卖 每卖一个都是赚 ...</span><br>
<span>你别说，400的假AJ4李维斯我差点买了，突然有天给个脾气很大的卖家喷了我一想我傻逼吗400买个假的还不如三百去买个UB踩泥玩</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>qzy741147 发表于 2020-1-8 11:20</span><br>
<span>本来他们爱炒啥炒啥，问题是傻逼盲盒让代工厂价格大涨，导致手办价格飞涨我就希望他们早点死绝 ...</span><br>
<span>手办涨和盲盒关系不大，还是环保的锅，泡泡马特这种都进不了手办大厂的，只是他们今年把很多小厂的产能占了，所以很多找小厂生产的产品可能会延期</span><br>
</p><p><b>1stPaleMaster: </b><br>
<span>这种东西等你接触到的时候已经属于接盘了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1908299[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
