<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>深夜倒个垃圾，明天早上起来删了。</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>深夜倒个垃圾，明天早上起来删了。</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:25:22 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>深夜倒个垃圾，明天早上起来删了。[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1852506-1-1.html</link>
      <description>深夜倒个垃圾，明天早上起来删了。&#13;
想给自己活下去找个理由。

安定医院给出来的诊断是轻度抑郁轻度焦虑，在吃药。

但是我看到好多抑郁的人都在努力活着，感觉他们活的也很有乐趣。

但对我来说，我活着就是因为如果我死了我的亲人会难过。我不想他们难过。

可最近这个理由也变得很脆弱了。今天晚上拍了一段我和宠物鼠的视频发到家庭群里（因为我爸说我从来不和他们说近况，他们想知道我的生活里发生的一些事）（他们没有监视我的意味），并说了一句“你们看老鼠都睡了我还没下班”，我妈说“增加工作效率，早下班”，我就突然情绪崩溃了，我觉得好气愤，她凭什么这么说，但转念一想，其实她的意思也只是希望我早下班，但这种说法太让我上火了，我渐渐觉得我已经不太想“为他们而活”了。再直白一点就是，一直坚持我活的信念快要消失了。

开始有了快要失去理智的感觉，上班的时候突然有种欲望，爬到公司顶楼跳下去，膝盖甚至都用了一点力。坐地铁的时候地铁呼啸而过，把我的头发撩起来的时候我突然好想翻过护栏冲向行驶的地铁。

我即使想死，但对这种状况也好害怕，真的怕我哪天脑子里的弦断了，真就做出什么事了。

问过好多人，为什么要活着

有人说活着就是可能性，有人说活着为了好吃的好看的好玩的，有人说活着不是为活而活，还有人说活着就是一种状态，不想打破这种状态。

但我还是想问，我为啥要活着。。。

若我真的对生活失去了所有乐趣，感受不到任何快乐，其实也不是，今天我还因为某个群的群友诱导别的群友说一个顶俩从而禁言的事感到好笑。

我想死，但是也害怕着死，可我真的不知道，活着干嘛。

讲别人比我惨的多，惨在哪里，也完全不能让我感到一丝活的乐趣，有人说他们都这么惨了，都没想死，你为什么想死？

我爸我妈跟我说我们都这么大岁数了，都没想死，你为什么想死？

那我为什么想活？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>这个鱼塘承包你: </b><br>
<span>出差 大半夜的睡不着</span><br>
<span>今年快40了，看着自己越来越胖的身材，越来越少的头发。觉得活着真没意思。</span><br>
<span>可转念一想吧</span><br>
<span>我走了 他们老两口子未来20年要在无助中度过，家里还有两只可爱的小胖猫，还有个在一起快5年的女朋友。</span><br>
<span>还是努力活着吧，不为了他们，就为了自己这点念想</span><br>
<span>—— 来自 Sony J9110, Android 9上的 S1Next-鹅版 v1.3.3.2-play</span><br>
</p><p><b>zzf111: </b><br>
<span> 本帖最后由 zzf111 于 2019-8-10 02:59 编辑 </span><br>
<span>和楼主一样、不想死的都享过福还有念头享受，没能力没资本的活着就为不想让家人伤心（家里家人亲戚团结什么都好，就是欠了几百万农民家庭也没能力还，这十年欠了多少债和人情说不清，到现在听到家里门铃响我都心惊怕来讨债，高中时还有打算劫我要债的怕了怕了），高中被搞到中度社焦大学高考失利二十多年好容易发回情酝酿了半年告白被说有青梅还是算了吧，抑郁想死也不敢说去年冬天还得了强直性脊柱炎（可能一天一食加上租住的地方一楼没地板暖气还炸了搞得屋里阴冷潮湿，总之病因不明而且也不是家族性遗传蛮迷得）。小时候被学校混混们欺凌自闭到现在没有朋友没有对象除了干点爱好玩玩游戏有个念想不被压垮剩下的一切都是麻烦（好想玩往日不再和野炊啊但是没有主机）</span><br>
<span>有时候想死了意识消散什么都不剩下没有苦恼没有痛苦才是最幸福的状态</span><br>
<span>除了亲近了四五年的网友没在网上说过这些等明天想起来再删掉这些</span><br>
</p><p><b>混沌的始末: </b><br>
<span>活着只是因为还能活着做想做的事吧</span><br>
<span>我只会自说自话</span><br>
<span>我从小至今都住在亲戚家，我爸什么都没有。他是废物而且遗产什么的都听亲戚说了算的，没主见，有遗产也拿不到。</span><br>
<span>我爷生太多（五个还是六七个来着），我有太多的亲戚，但至今生理厌恶得记不住辈分谁是谁，过年什么的要说好话都是我妈说一句我就跟着说。</span><br>
<span>既然从0开始那就以0结束吧，废物的连锁就在我这一代断绝。</span><br>
<span>从小就这样想，只做最低限度的努力，只做想做的事，然后自我满足。哪天活不下去了、不能做想做的事了，估计我也就不活了。</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>楼主你真的没有啥想吃的想玩的想看的？</span><br>
<span>我欲望太多，除了工作啥都想干。</span><br>
</p><p><b>掌界: </b><br>
<span>之前是论文写不出来。我已经买碳了。压力结束后还想过，真的就是基因问题吧。我发现外婆父母哥哥都有这个抑郁问题。外婆是成功自杀了的。我想我只是害怕死亡的痛苦，希望有安乐死的。目前是放弃结婚生子升职加薪，只要基本工资，想干什么就干什么，自由支配时间就快活了。吃药也重要，低欲望低烦恼送给你。</span><br>
</p><p><b>pepase: </b><br>
<span>泥潭抑郁症患者文章都写得挺好的</span><br>
</p><p><b>wqmx2008: </b><br>
<span>dior_sh188 发表于 2019-8-10 01:12</span><br>
<span>你有什么需要毕生努力去实现的梦想吗？</span><br>
<span>我有，但可能要花上几十年甚至一辈子，而且需要非常多的钱。所以我 ...</span><br>
<span>记得多多提携后辈，你们是人类的灯塔</span><br>
</p><p><b>低端坛友: </b><br>
<span>打点垃圾游戏快乐吧</span><br>
<span>然后看点垃圾书快乐吧</span><br>
<span>然后第二天继续上班吧</span><br>
</p><p><b>jianzhan: </b><br>
<span>我岳父单位同事，老两口的儿子上两个月抑郁症跳楼死了，老婆当时预产期还有一个月。起因就是单位被人批评了工作，脑子那根弦八成断了，自己跑回家，摸到顶楼30来层，就那么一跃...现在听说两老人家终日无笑，互相埋怨(当母亲的觉着吃药反正好不了，让他别吃...)，躲着不见人，应该就是行尸走肉般的活着了，至于那个孩子，外人都不知道怎么评论了。也许对俩老人来说是万幸留了个孩子，可是对孩子本身来说，他的出身到底是幸运还是不幸？</span><br>
<span>别冲动，坚持吃药，给自己找点念想。我觉得除去财富极大自由的极其稀有的那部分人，活着其实都挺不容易的，但是大伙儿都努力活着。你要问意义？仅仅是活着都要用尽全力的话，哪还有心思去寻找那些意义啊...</span><br>
</p><p><b>Kokutou_: </b><br>
<span>一条一条说吧：</span><br>
<span>1.关于你要“为家人活着的”的问题</span><br>
<span>人从来不可能真正为了别人活着的。</span><br>
<span>用“要为了谁谁谁活着”只是骗自己的理由，其实只是你从小接受的某些教育所被灌输的东西。这个对象，最常见的就是父母</span><br>
<span>说服自己“要为了谁谁谁”活着，背后其实还是想得到某些东西，可能是父母的认可，也可能是某种道德上的心理嘉奖</span><br>
<span>但是如果你没得到预期的“奖励”，就很容易自我怀疑，就像你现在这样。</span><br>
<span>你其实要解决的问题，是关于你打算这辈子怎么活着的问题</span><br>
<span>这个问题是千古难题了，只能你自己去找答案。</span><br>
<span>2.关于你有自杀想法，并为此反复纠结的问题。</span><br>
<span>抑郁的时候有自杀想法和冲动很正常，然后困在这股自杀冲动和求生本能的拔河里也不奇怪。</span><br>
<span>如果没认识到这究竟是怎么回事，确实很容易把这股冲突的漩涡，在脑子里越累越高。</span><br>
<span>其实问题不复杂：</span><br>
<span>求生的本能是你的一部分，这是写进你基因的设定</span><br>
<span>求死的意愿也是你的一部分，这是你理性告诉你的当前环境的最优解</span><br>
<span>求死的意愿战胜你求生的本能，你就能成功自杀；</span><br>
<span>反之，你就死不掉，只能一边求死同时又一边担忧害怕。</span><br>
<span>解决这个问题最好的办法其实不是继续思考下去，这样只会让你缺陷越深，而是自己尝试一下。</span><br>
<span>我来讲讲我当初用过的办法，不建议你一定用，仅供参考：</span><br>
<span>我是分别尝试了用绳子勒自己和饿死自己这两种办法，听着可怕，但实际上很安全，因为过程相对较长，而且方便可控，可以随时终止，没什么后遗症。</span><br>
<span>就拿勒死自己举例，当你慢慢的用力勒紧自己的脖子的时候，你就能清楚的感受到求生与求死这两种念头在你脑中的对抗，而忽略掉其他纷杂的念头。</span><br>
<span>仔细去感受这两种念头，如果最终你求生的本能战胜了另一方，你就会慢慢松开手，然后彻底明白自己是死不掉的。</span><br>
<span>我当时还尝试了多次，最终确定了自己肯定是死不掉的。</span><br>
<span>当你确认和接受了这个既定事实以后，关于自己到底死不死的忧虑也就大部分消失了，在这之上的各种害怕和脑内打架更是少了很多。</span><br>
<span>3.关于你对其他人以及自己为什么活着的疑惑。</span><br>
<span>其他人为什么活着而不想死的原因，其实很简单，因为他们自己也不知道，只是维持这样单纯的、自然而然的活着的状态。</span><br>
<span>我个人感受是，人就是一个被各种素材所“喂”出的一个神经网络，你从小的经历，在你本人的先天基础上，构造了你现在的脑回路</span><br>
<span>包括你的性格底色（乐观还是悲观），对某类刺激有会做出什么反应，等等</span><br>
<span>这些东西不是你能决定和改变的，你对此苦苦追问，幻想如果得到某个答案，就能让你突变成积极向上的姿态，是不可能的。</span><br>
<span>说到底，人只是神经递质的奴隶，拥有自由意志只是可笑的幻觉。</span><br>
<span>如果你确定你最终还是想维持活着的状态，唯一的办法是去就医，找靠谱的医生，吃靠谱的药</span><br>
<span>在吃的药如果效果不好，就攒点行动点数，然后去换药</span><br>
<span>就算主流的药试遍了也没效，也可以等着新药，因为新药也是源源不断在上市的</span><br>
<span>就比如你去过的安定，据我所知他们几个月前已经开始了艾司**的临床试药了（当然不是建议你非要去吃这种药）</span><br>
</p><p><b>天下至贱: </b><br>
<span>情绪不太健康，找个医生聊聊</span><br>
</p><p><b>dinghanzi: </b><br>
<span> 本帖最后由 dinghanzi 于 2019-8-10 04:29 编辑 </span><br>
<span>快35了，没钱没房没女朋友，也是不知道活着干嘛。也想过死，但觉得就这么死了就输了，是懦弱的表现，没有意义就自己赋予意义啊，生命只是上帝给你在世界上开辟了一个内存空间，写什么代码你自己来。又或者说，上帝太无聊了，就是想看戏的，因缘际会下产生的“你”这段代码到底能运行出一段什么结果？觉着自己苦和不幸，随便溜一圈大街就会发现乞讨的等活得比你还艰难的人，众生皆苦，自问是不是太矫情了。</span><br>
</p><p><b>shadow0841: </b><br>
<span>活着很累，但是也能有很多可能性，走各种各样的路，遇不同的人，看不同的风景，曾经我也想过死，后来我想着反正都要结束人生了，何不放下一切，出去走走，一路看过了许多人和事，然后发现，这个世界还有很多值得我活着的风景～</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>感冒了然后发烧，不是你想要发烧或者你喜欢发烧，是因为你感冒了。抑郁了想自杀，不是你想死或者喜欢死，是因为你病了。</span><br>
<span>别太相信那些灵魂呀、自由意志呀这种无聊的概念。人本质上是一个复杂的物理化学过程，中间出了问题就会提前结束。所以关键是去寻求解决问题的途径，而不是去关起门来思考“意义”。</span><br>
</p><p><b>菜鸟001: </b><br>
<span>找个爱人，一起度过。生活没有那么艰难</span><br>
</p><p><b>突发性哮喘病患: </b><br>
<span> 本帖最后由 突发性哮喘病患 于 2019-8-10 05:17 编辑 </span><br>
<span>困乏的人需要安眠，濒死的人也需要死亡，如果去死能够远离苦难和痛苦的话那去死就可以了，倒不如说我认为这才是正确的，因为这个时候往往就已经缺少了即使去忍受生命之痛也要前行的意志，既然没有必要去忍受折磨那就不必去忍受就行了。</span><br>
<span>只是要搞清楚自己需要的真的死亡吗，好好的弄清楚自己的想法和欲求后在，做的决定才行，很多人都会弄错，不想要活着绝非是想要去死</span><br>
</p><p><b>僵硬君: </b><br>
<span>楼主你父母说话的方式，你竟然还考虑过辞职回家？？我看你是不要命了。</span><br>
</p><p><b>加把劲骑士: </b><br>
<span>纯粹就是吃的太饱，建议饿几天</span><br>
</p><p><b>脑洞: </b><br>
<span>楼主怎么吗还没起床，好急</span><br>
</p><p><b>1g2l3p4p: </b><br>
<span>袁大德鲁伊的名言是啥</span><br>
</p><p><b>我了个喵: </b><br>
<span>你妈说话跟我妈一模一样</span><br>
<span>我还活着</span><br>
<span>我们一起坚持吧</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span>抑郁症确诊真心不要太容易，往极端了说，瞎填表的话人人都是抑郁症</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>GTNP: </b><br>
<span>去看《存在主义心理治疗》</span><br>
<span>活着本来就是没有意义的，但你思考这事就是有意义的，你明明可以选择不思考的。</span><br>
</p><p><b>带翅膀的饺子: </b><br>
<span>早上了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>maxiou: </b><br>
<span>无聊者X 发表于 2019-8-10 01:17</span><br>
<span>从来都无法理解"为什么要活着"这种问题</span><br>
<span>就像从来无法理解"为什么要上学"、"为什么要工作"这些个问题一样， ...</span><br>
<span>靠 羡慕死了</span><br>
</p><p><b>coldhot3: </b><br>
<span>footmanpon 发表于 2019-8-10 01:41</span><br>
<span>你这咋就才轻度？</span><br>
<span>缓解抑郁除了坚持吃药外，有一点是要找到压力源，然后能隔离尽量隔离压力源。</span><br>
<span>同意，不行就跳槽。小命和工作比起来，小命更重要</span><br>
</p><p><b>qq350295: </b><br>
<span>这自杀观念挺强的，不只轻度抑郁了，再去看下医生吧</span><br>
</p><p><b>eippp: </b><br>
<span>是的，我也觉得你是轻度吗？换个医院再看看，虽然加大药量是句玩笑话，以医生医嘱为准，但你这状况好像药效确实还不够</span><br>
</p><p><b>michelle7s: </b><br>
<span>轻度抑郁的话建议先从锻炼身体开始，固定时间固定量，运动有助于多巴胺分泌。</span><br>
</p><p><b>不是橘子皮: </b><br>
<span>吃药╮(￣▽￣)╭</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>jasonkiddyuan: </b><br>
<span>我曾经也如此，后来猛然发现是因为自己在不断做自己不想做的事。</span><br>
<span>用了3年彻底打碎自己过去的思维，重构底层逻辑，用科学的方式向内探索内心的渴望，去实践这种渴望，我才有继续活下去的动力。</span><br>
<span>人但凡痛苦，必然因为没做自己想做的事，或者在做自己不想做的事。</span><br>
<span>不要把“知道自己想做或者不想做的事”当成是一种理所当然的人的状态。“知道自己想要什么，不想要什么”这是一种能力，是一种需要培养的，极其珍贵的能力。</span><br>
<span>在知道之后，一定要付诸行动，我们在过去无意义的实践中，把自己的对于爱和快乐的定义都磨灭了。一定要不断实践出来，才会找到自己的快乐所在。</span><br>
<span>你妈你爸对你的痛苦视而不见，我相信她在生活的方方面面都肯定有忽视你痛苦的地方，还不如我一个热心网友关心你。警惕他们，试着思考一下你父母对你的爱其实都是他们对自己的爱，这意味着他们给你的人生建议都是错的，你只有靠自己走出来。</span><br>
<span>这很难，建议实在想不通时寻求靠谱的心理医生和一些药物的帮助，减轻思考问题时情绪和神经系统的负担。</span><br>
<span>但这会非常值得的，你的人生从此就是真正的你的人生。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>迪迪嘀嘀嘀: </b><br>
<span>我最近也经历着很大的痛苦，感觉能和楼主有一样的感觉，而且…我这个想了结的念头持续很多年了，之前我以为我在和心仪的人在一起之后一切都会好起来，但是最终还是散了…我也没办法与父母亲沟通，只会要我赶快振作起来，也没人愿意给我一个缓冲的过程…拍拍楼主的肩</span><br>
</p><p><b>xvid: </b><br>
<span>自杀倾向本来就是抑郁症的症状，是疾病导致的而不是正常状态下的真正意愿，赶紧治疗吧</span><br>
</p><p><b>久平子: </b><br>
<span>脑洞 发表于 2019-08-10 07:09:20</span><br>
<span>楼主怎么吗还没起床，好急刚醒，不要着急老哥，等我去公司了就编辑。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>lv283021582: </b><br>
<span>写一大堆享乐项目，体验一遍再说</span><br>
<span>。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>究极巨魔: </b><br>
<span>老实说，如果有人生结束按钮，按下去就死，我肯定会忍不住按</span><br>
</p><p><b>哈尔摩尼亚: </b><br>
<span>天下父母真的一个样</span><br>
</p><p><b>超紳士: </b><br>
<span>哭一场会好很多</span><br>
</p><p><b>fenrir: </b><br>
<span>dior_sh188 发表于 2019-8-10 01:12</span><br>
<span>你有什么需要毕生努力去实现的梦想吗？</span><br>
<span>我有，但可能要花上几十年甚至一辈子，而且需要非常多的钱。所以我 ...</span><br>
<span>我就巨魔一句，梦想什么的高兴就好，实不实现的，其实无所谓，有所谓也改变不了什么，反正多看看天文就会明白</span><br>
</p><p><b>lzt200901: </b><br>
<span>民不畏死却不知活</span><br>
<span>近现代存在主义认为人之所以规避死亡是因为于死有畏，</span><br>
<span>尔后便自发性地用烦忙遮蔽自身，死亡于是无法得以临场。</span><br>
<span>你现在的状况可以看下《存在与时间》奥。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1852506[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>深夜倒个垃圾，明天早上起来删了。[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1852506-1-1.html</link>
      <description>深夜倒个垃圾，明天早上起来删了。&#13;
想给自己活下去找个理由。

安定医院给出来的诊断是轻度抑郁轻度焦虑，在吃药。

但是我看到好多抑郁的人都在努力活着，感觉他们活的也很有乐趣。

但对我来说，我活着就是因为如果我死了我的亲人会难过。我不想他们难过。

可最近这个理由也变得很脆弱了。今天晚上拍了一段我和宠物鼠的视频发到家庭群里（因为我爸说我从来不和他们说近况，他们想知道我的生活里发生的一些事）（他们没有监视我的意味），并说了一句“你们看老鼠都睡了我还没下班”，我妈说“增加工作效率，早下班”，我就突然情绪崩溃了，我觉得好气愤，她凭什么这么说，但转念一想，其实她的意思也只是希望我早下班，但这种说法太让我上火了，我渐渐觉得我已经不太想“为他们而活”了。再直白一点就是，一直坚持我活的信念快要消失了。

开始有了快要失去理智的感觉，上班的时候突然有种欲望，爬到公司顶楼跳下去，膝盖甚至都用了一点力。坐地铁的时候地铁呼啸而过，把我的头发撩起来的时候我突然好想翻过护栏冲向行驶的地铁。

我即使想死，但对这种状况也好害怕，真的怕我哪天脑子里的弦断了，真就做出什么事了。

问过好多人，为什么要活着

有人说活着就是可能性，有人说活着为了好吃的好看的好玩的，有人说活着不是为活而活，还有人说活着就是一种状态，不想打破这种状态。

但我还是想问，我为啥要活着。。。

若我真的对生活失去了所有乐趣，感受不到任何快乐，其实也不是，今天我还因为某个群的群友诱导别的群友说一个顶俩从而禁言的事感到好笑。

我想死，但是也害怕着死，可我真的不知道，活着干嘛。

讲别人比我惨的多，惨在哪里，也完全不能让我感到一丝活的乐趣，有人说他们都这么惨了，都没想死，你为什么想死？

我爸我妈跟我说我们都这么大岁数了，都没想死，你为什么想死？

那我为什么想活？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>久平子: </b><br>
<span>深夜倒个垃圾，明天早上起来删了。</span><br>
<span>想给自己活下去找个理由。</span><br>
<span>安定医院给出来的诊断是轻度抑郁轻度焦虑，在吃药。</span><br>
<span>但是我看到好多抑郁的人都在努力活着，感觉他们活的也很有乐趣。</span><br>
<span>但对我来说，我活着就是因为如果我死了我的亲人会难过。我不想他们难过。</span><br>
<span>可最近这个理由也变得很脆弱了。今天晚上拍了一段我和宠物鼠的视频发到家庭群里（因为我爸说我从来不和他们说近况，他们想知道我的生活里发生的一些事）（他们没有监视我的意味），并说了一句“你们看老鼠都睡了我还没下班”，我妈说“增加工作效率，早下班”，我就突然情绪崩溃了，我觉得好气愤，她凭什么这么说，但转念一想，其实她的意思也只是希望我早下班，但这种说法太让我上火了，我渐渐觉得我已经不太想“为他们而活”了。再直白一点就是，一直坚持我活的信念快要消失了。</span><br>
<span>开始有了快要失去理智的感觉，上班的时候突然有种欲望，爬到公司顶楼跳下去，膝盖甚至都用了一点力。坐地铁的时候地铁呼啸而过，把我的头发撩起来的时候我突然好想翻过护栏冲向行驶的地铁。</span><br>
<span>我即使想死，但对这种状况也好害怕，真的怕我哪天脑子里的弦断了，真就做出什么事了。</span><br>
<span>问过好多人，为什么要活着</span><br>
<span>有人说活着就是可能性，有人说活着为了好吃的好看的好玩的，有人说活着不是为活而活，还有人说活着就是一种状态，不想打破这种状态。</span><br>
<span>但我还是想问，我为啥要活着。。。</span><br>
<span>若我真的对生活失去了所有乐趣，感受不到任何快乐，其实也不是，今天我还因为某个群的群友诱导别的群友说一个顶俩从而禁言的事感到好笑。</span><br>
<span>我想死，但是也害怕着死，可我真的不知道，活着干嘛。</span><br>
<span>讲别人比我惨的多，惨在哪里，也完全不能让我感到一丝活的乐趣，有人说他们都这么惨了，都没想死，你为什么想死？</span><br>
<span>我爸我妈跟我说我们都这么大岁数了，都没想死，你为什么想死？</span><br>
<span>那我为什么想活？</span><br>
</p><p><b>别叫我宅男: </b><br>
<span>家长很难跟孩子共情的，就像我生个病痛苦着我妈就会怪罪我没锻炼。所以我不会把父母作为我的共情对象。</span><br>
</p><p><b>quadrozeke: </b><br>
<span>不要低估了死的痛苦。我们都是因为怕死才活着的。</span><br>
</p><p><b>烈士鲮鱼: </b><br>
<span>因为活着就能吃到好吃的豉油鸡，海带排骨汤，猪油炒番薯叶，还有很多很多我甚至没听说过的美食。等把好吃的东西都吃个遍，吃腻了，再来考虑死亡也不迟</span><br>
</p><p><b>dior_sh188: </b><br>
<span> 本帖最后由 dior_sh188 于 2019-8-10 01:23 编辑 </span><br>
<span>你有什么需要毕生努力去实现的梦想吗？</span><br>
<span>我有，但可能要花上几十年甚至一辈子，而且需要非常多的钱。所以我现在在努力做自己的事业，希望有生之年能够尽可能为我关注的这个项目多投入一些资金。而且我也在积累这方面的专家的人脉，参与相关的学术会议，只因为我有一个梦想。你也可以去试试。</span><br>
<span>人生只有三万多天，每天都很重要。我反正是每天非常焦虑，因为我的人生正在一天天减少。但我担心的是梦想无法实现，后继无人，而不是其他什么原因。</span><br>
</p><p><b>畜男不是人: </b><br>
<span>死了就什么都没了 物理意义上的</span><br>
</p><p><b>久平子: </b><br>
<span>而且除了亲人会难过这种事以外，我完全没有遗憾了。唯一想做的两件事我都做到了，我对好吃的没有欲望，对好看的没有欲望，不想追星，下星期的番不看也无所谓，淘宝也从来不存购物车，也没有心愿单，不想结婚，不想生孩子，也没有什么可以等一辈子的人，除了父母也不会有人为我的消失感到悲伤（我个人觉得）。</span><br>
<span>前几天我跟我爸打电话，我爸问我现在最想做的是什么，我说我想去死，我爸问为什么，我说活的太累了（我知道谁活着都累），然后我问我爸你说我三十岁的时候还想死吗？我爸说不知道，既然你想死，那你就赶紧把想做的事做完吧。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>pyx: </b><br>
<span>辞职玩一圈再说</span><br>
</p><p><b>奶绷子: </b><br>
<span>是</span><br>
<span>死很疼，很难受，会让你更绝望，所有好好活着吧，是候该找个伴了，对方让你幸福，你也让对方幸福！</span><br>
</p><p><b>2517君: </b><br>
<span>帮你备份，剩下的我不用说了</span><br>
</p><p><b>无聊者X: </b><br>
<span>从来都无法理解"为什么要活着"这种问题</span><br>
<span>就像从来无法理解"为什么要上学"、"为什么要工作"这些个问题一样，它们从未在我脑子里面自动生成过</span><br>
<span>第一次听别人提到感觉是“哇，原来还有人这么想”“居然还能这么想”</span><br>
<span>生存的意义</span><br>
<span>唯物论说是积累社会价值，唯心论会说要走窄门，我觉得我根本不需要这个问题的答案</span><br>
</p><p><b>sdnuluffy: </b><br>
<span>轻度抑郁是可以治愈的吧，下决心做点改变吧，可能你还没看到生活的美呢，真不后悔吗</span><br>
</p><p><b>goranger: </b><br>
<span>死亡才是永恒，活着只是一个短暂的巧合。所以没必要寻求死亡，因为死亡是万物的终点，也是永恒的开端。你是宇宙的化身，是自然欣赏自我的一双眼睛，当你死亡，你就重新回到了永恒的集体。另外不要质问生命的意义，你的人生轨迹就是你写下的答案。</span><br>
</p><p><b>久平子: </b><br>
<span>我也不是完全就这么弃疗了，有时候也会强行让自己觉得好幸福。比如能在一家大公司工作，遇到贵人了，好幸福。打车回家的时候路上突然开始下暴雨，但我下车的时候雨就停了，好幸福。被一个第一次见面的小孩子要抱抱了，他都没有找别人要抱抱，感觉被小孩子喜欢了，好幸福。我的眼睛很好看，嘴唇很好看，好幸福。实在觉得不行了，就把这些好幸福拿出来数一遍，跟续命一样。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>冬眠的龙凰: </b><br>
<span>马上2077就要发售了</span><br>
</p><p><b>及弦: </b><br>
<span>人活着本身就没有意义，人类和他们创造的东西都会消失，留不下一点痕迹。只能自己找生存意义，别人活着的理由对自己总是没什么参考性，因为每个人都是独特的，经历环境等等诸多因素造成了我们的分歧。父母的不理解让你觉得愤怒，这是他们的局限性，和你和每个人的局限性一样。可以选择愤怒或不满，但用死来报复毫无意义。</span><br>
<span>我本人活着的理由是，一切好的事坏的事最终都会过去，活着就有可能性，死了就没有。自杀是惩罚在乎你的人，父母在身边的这段时光也会过去，你可以选择让他们痛苦几十年，或者自己学会大度一点</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>据说喝百草枯自杀的人很多都会在临终前的痛苦中哀求医生救救自己。</span><br>
<span>抑郁症是器质性疾病，需要治疗。</span><br>
<span>生命不需要目的，“为什么活着”纯粹是人的精神需求。</span><br>
</p><p><b>郁子MM: </b><br>
<span>工作爱情不如意的时候谁都是抑郁症，中度分分钟，医生都笑说给钱就能诊断你是抑郁症。事事顺利前途无量还老想死那是真的赶紧吃药了。。。</span><br>
</p><p><b>及弦: </b><br>
<span>无神论者应该明白人生只有一次，何必急着结束呢，痛苦和快乐的经历过去就过去了，永远不会再次体验了，它们同样稀有珍贵，除了自己以外无人在乎</span><br>
</p><p><b>dallgpss: </b><br>
<span>楼上的几位，放心。同样的困惑你现在没有，等你40岁。50岁都会来。除非你真的一辈子忙碌到没空思考这种问题，一睁眼就是干活，一闭眼就是等着干活。</span><br>
<span>这状态没什么不好，很多大哲和古人都羡慕这状态。</span><br>
<span>但是更多的则是很多人到达了4、50岁以后，都会明白这些根本就没有意义。</span><br>
<span>不信，可以自己检索下自己接触过的那个年龄段的人，有没有人跟你说过什么理想、奋斗、金钱甚至是家庭最重要？是不是得到的大多数回答都是身体和开心是第一位？</span><br>
<span>我能少少体会LZ。但是我的诱因不是什么虚无。而是我对整个世界真正的价值观崩塌，很久以前我也意识到我可能是错的，但是还是能找到借口自圆其说。现在所有东西都已经拖到不能再用借口解释时，价值观就崩塌了。</span><br>
<span>最可怕的并不是什么都不认识带来的绝望感和无力感。而是明明什么东西都没变，却感到都是那么陌生，这才是被整个世界拒绝的无力感。</span><br>
<span>而比那更可怕的则是，我在自己意识到自己在变疯。</span><br>
</p><p><b>处男鉴黄师: </b><br>
<span>lz应该是妹子，更脆弱敏感，你需要一个处男陪你散散心。</span><br>
</p><p><b>footmanpon: </b><br>
<span> 本帖最后由 footmanpon 于 2019-8-10 01:43 编辑 </span><br>
<span>久平子 发表于 2019-8-10 01:04</span><br>
<span> 想给自己活下去找个理由。 安定医院给出来的诊断是轻度抑郁轻度焦虑，在吃药。 但是我看到好多抑郁的人都在 ...</span><br>
<span>你这咋就才轻度？</span><br>
<span>缓解抑郁除了坚持吃药外，有一点是要找到压力源，然后能隔离尽量隔离压力源。</span><br>
<span>为啥活着这种问题是没有标准答案的，而是因为压力太大，才会让人去思考这类问题。而同时，生活愉快的人基本不会去考虑这种问题，因此也不会什么深思熟虑的答案，更不可能有让你满意的答案了。</span><br>
<span>所以你不如想想、说说你所谓的活得很累的具体原因是啥？</span><br>
</p><p><b>酱油拌饭s: </b><br>
<span> 本帖最后由 酱油拌饭s 于 2019-8-10 01:46 编辑 </span><br>
<span>lz是工作加班到太晚的一系列毛病……多点个人时间就好了</span><br>
</p><p><b>Bondrewd: </b><br>
<span>人类没有与生俱来的人生的意义，但是需要给自己一个意义，不然活着反而变成了一种煎熬。</span><br>
<span>楼主可以设法为自己确立一个意义，然后朝着这个意义不断努力。</span><br>
</p><p><b>__爱撕衣: </b><br>
<span>2517君 发表于 2019-8-10 01:15</span><br>
<span>帮你备份，剩下的我不用说了</span><br>
<span>哈哈哈哈哈我也想这么干来着，来晚了</span><br>
</p><p><b>苇原雪道: </b><br>
<span> 本帖最后由 苇原雪道 于 2019-8-10 01:52 编辑 </span><br>
<span>我之前也是，活着的意义仅在于不让亲人伤心。直到有一天突然想到，我tm都死了还管你伤心不伤心，我都死了，也无法知道亲人事后的感受。。。</span><br>
<span>然后自己被自己的想法吓到了。。。</span><br>
</p><p><b>六等星: </b><br>
<span>看了还以为有人替我发帖，今天也因为相似的背景相似的理由差点崩溃了。</span><br>
</p><p><b>久平子: </b><br>
<span>footmanpon 发表于 2019-08-10 01:41:30</span><br>
<span>你这咋就才轻度？</span><br>
<span>缓解抑郁除了坚持吃药外，有一点是要找到压力源，然后能隔离尽量隔离压力源。</span><br>
<span>为啥 ...可能是因为医生问我有没有实施自杀行为的时候，我跟医生说反正我打算父母去世之后再死，还有好多年呢，不急，所以没有实施过。。。</span><br>
<span>压力源的话。。。可能是工作。。。</span><br>
<span>但是辞职吗。。。</span><br>
<span>我不是没想过辞职，我跟我父母说，万一我回家了，你们不许笑话我，他们也都说不笑话，也说回家好。或许我真的应该辞职，远离这个压力大的工作，去做点闲职。但我现在的工作就是我热爱的工作，虽然热爱吧，每天压力也是很大的，领导是个能力很强的人，同时也默认了周围人的能力跟她一样强，我每天都顶着贼大的压力工作。</span><br>
<span>可能。。。可能再过一段时间，我撑不住了，就回家了吧。不过那样的话我可能就真的输了，会击垮我，我绝对会变家里蹲。。。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>迟晓: </b><br>
<span>按时吃药 多与家人沟通 会好的</span><br>
</p><p><b>凉宫绿豆沙: </b><br>
<span>苇原雪道 发表于 2019-8-10 01:47</span><br>
<span>我之前也是，活着的意义仅在于不让亲人伤心。直到有一天突然想到，我tm都死了还管你伤心不伤心。。。然后自 ...</span><br>
<span>死亡就丧失了所有可能性，确实一切都与你无关了。</span><br>
</p><p><b>kenshin2222: </b><br>
<span>我说个新思路，不一定对哦。你别想活着的意义，想别的。</span><br>
<span>比如噢，我非常讨厌我爸，我不说我是否“抑郁”，就是当我心情低落到过份的时候，我就想，我不能比我爸早死，我至少要活着并且诅咒他先翘。</span><br>
<span>嘿，浑身充满着力量呢。虽然我现在不见他面，但是当我想到一些不开心的是事情，当然都是我爸妈引起的，我就诅咒他们一番。</span><br>
<span>我一个朋友非常讨厌他老板，抑郁的时候就大声诅咒他老板，发誓一定要活的比他寿命长。后来他老板真的死了。。。。。（你真的会删帖哦。。。）</span><br>
</p><p><b>处男鉴黄师: </b><br>
<span>对了，如果lz还没看过的话，推荐看一下《少女终末旅行》（漫画版），不长，只有42话。</span><br>
</p><p><b>久平子: </b><br>
<span>kenshin2222 发表于 2019-08-10 01:51:34</span><br>
<span>我说个新思路，不一定对哦。你别想活着的意义，想别的。</span><br>
<span>比如噢，我非常讨厌我爸，我不说我是否“抑郁”， ...是这样的老哥，我只有编辑主楼的权限，所以你看下面回帖的人把我主楼给截图了</span><br>
<span>你可以编辑你自己的回帖，如果有什么禁忌的话hh</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>kitano: </b><br>
<span>该跑步运动运动了。</span><br>
</p><p><b>talesof213: </b><br>
<span>楼主妈妈的说话方式和我爸简直一模一样</span><br>
</p><p><b>Chromium: </b><br>
<span>虽说活着仿佛也没有太大乐趣，但是姑且还是在活着。偶尔吃个炸鸡什么的还是能从动物本能里榨取一点快乐。</span><br>
</p><p><b>风吹涟漪: </b><br>
<span> 本帖最后由 风吹涟漪 于 2019-8-10 02:10 编辑 </span><br>
<span>我打算身边的事情了结以后，去一趟南极，把自己埋葬在南极洲。</span><br>
<span>这个想法得益于坛友的建议，自此我每年会存一笔钱。</span><br>
<span>但悲哀的是，随着时间流逝，我连选择死亡的自由也逐渐失去了。</span><br>
<span>因为在进行这场旅行之前，我大概率会死于疾病，又因为家人我又不忍抛却...很奇怪，我虽然一点不看重自己的生死，却又过分担忧他人。</span><br>
<span>生不由己，死亦如此，人生如是。</span><br>
</p><p><b>忘川、: </b><br>
<span>每天假装很开心好累，每天还要假装和同事关系和谐好累，看着饭就反胃，但还是要吃。楼主兜住啊，兜不住的时候来泥潭发泄一下。我也借着你的楼丧一下</span><br>
</p><p><b>zn231: </b><br>
<span>以前也碰过和楼主一样绝望无路可走的时候</span><br>
<span>跳楼卧轨想过，一个死相太难看二打扫太麻烦；烧炭怕把楼点了拖无辜人垫背，吃药会吐的稀里哗啦……最后还是外地酒店里切血管，最后给父母打电话报了地址让他们报警，和他们平静地聊了一会，突然就忍不住哭出来了，第二天收拾行李回家了</span><br>
<span>最后回到家和父母抱在一起……活着真好！</span><br>
</p><p><b>久平子: </b><br>
<span>风吹涟漪 发表于 2019-08-10 02:07:58</span><br>
<span>我打算身边的事情了结以后，去一趟南极，把自己埋葬在南极洲。</span><br>
<span>这个想法得益于坛友的建议，自此我每年会 ...着实左右为难。。。</span><br>
<span>我由衷希望你可以去到南极。。。</span><br>
<span>不过。。。也许你的亲人也会懂。。。了无牵挂，没有遗憾，才是最优解。。。这样的话，也许他们就不会难过了？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>乌力: </b><br>
<span>死不是迟早会到来的吗，那是永远的长眠，而生就短暂多了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.2</span><br>
</p><p><b>creamget: </b><br>
<span>楼主 你是太孤独了</span><br>
</p><p><b>jago2051: </b><br>
<span>先记住一件事，活着比什么都好，总有能遇到好事的时候。</span><br>
<span>时不常也奖励自己一下，不要让痛苦和忍耐成为7*24的日常。</span><br>
<span>学会理解“无常”，你认为你所做的事情都是有意义有回报的，然而努力和付出不一定会得到回报（有时甚至相反）。</span><br>
<span>找到自己的恢复点，比如一些兴趣和爱好，个人推荐的是读书和锻炼。做这两件事的时候不容易胡思乱想，避免负面思考。</span><br>
<span>人独处的时候容易进行负面思考，有烦恼的话可以和关系好的朋友相谈一下。</span><br>
<span>其实从你母亲的角度说那句话并没有问题，他们可能不完全知晓你的处境而已，不要对家人太苛责，他们肯定都是爱你的。</span><br>
</p><p><b>前途飘飘: </b><br>
<span>处男鉴黄师 发表于 2019-08-10 01:52:48</span><br>
<span>对了，如果lz还没看过的话，推荐看一下《少女终末旅行》（漫画版），不长，只有42话。 ...……？？？</span><br>
<span>别给人推荐这么虚无主义的东西了吧，我看了都想死。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>久平子: </b><br>
<span>zn231 发表于 2019-08-10 02:12:05</span><br>
<span>以前也碰过和楼主一样绝望无路可走的时候</span><br>
<span>跳楼卧轨想过，一个死相太难看二打扫太麻烦；烧炭怕把楼点了拖无 ...我高三的时候有自杀过，割腕，然后觉得好疼，从冰箱里找出来一只冰的鱿鱼，用它的须把要割的地方冰了（临时百度说这样的话不会疼），最后还是没割成，那天我妈不知道为啥提前下班了，我鱿鱼没来得及收回冰箱里去，我妈问我你把鱿鱼拿出来干嘛，我说想割腕来着，我妈把我手扯过去一看，确实有刀印，一巴掌拍我屁股上说你有病吧，我打个哈哈从厨房回自己屋了，后来听到我妈一边做饭一边哭，我说你别哭了，我这不没死吗。我妈说你还敢提！然后我也哭了。后来去外地上大学，非常思乡，慢慢的就有了等我爸妈去世以后我也死的想法，然后大二的时候我因为遭遇了一些事，心情非常崩溃，上课的时候控制不住情绪大哭起来，被老师叫出去问怎么了，我说我一想到我还要再活三十多年我觉得好难熬。老师说怎么就三十多年了，你才多大啊，我就跟老师说了我的想法，老师开解了我好久好久。再再后来，大四的时候，有一次跟我妈打电话，我说等你们死了我也死了，我妈就哭了，说我用死威胁她，我说我威胁啥了？我死的时候你们都死了，你们能知道个啥啊，我能怎么威胁你。我妈就开始耍赖皮，说就是不让我提。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>zn231: </b><br>
<span>久平子 发表于 2019-8-10 02:26</span><br>
<span>我高三的时候有自杀过，割腕，然后觉得好疼，从冰箱里找出来一只冰的鱿鱼，用它的须把要割的地方冰了（临时 ...</span><br>
<span>你看还是很多人关心你的，为了这些人咬咬牙坚持下去吧，没有什么过不去的坎</span><br>
</p><p><b>前途飘飘: </b><br>
<span>楼主我有一个朋友，家里是本地的地产开发商，小时候很有钱，一直是个懒散少爷不学无术。2016年他爸资金链断裂，同时为了救场融资过猛一下子全盘都垮了，他个人担保的债务都有大几百万。</span><br>
<span>2017年春节他从家里四楼跳下去，结果侥幸没死，夜里爬着求救。半年之后拄拐出院，跟我们说在半空中就一下子特别后悔，落地后恢复意识了第一时间就想着求救。</span><br>
<span>我请他吃日料，他吃了几口后跟我说，太好吃了，差点就再也吃不到了。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>80天拯救沃夫朗: </b><br>
<span>久平子 发表于 2019-8-9 09:14</span><br>
<span>而且除了亲人会难过这种事以外，我完全没有遗憾了。唯一想做的两件事我都做到了，我对好吃的没有欲望，对好 ...</span><br>
<span>再次深切地建议你学习参考下18年底强者跑路侠的精神意志。别迷茫，你需要慢慢来 一步一步地改变你现在这个精神状态--------毕竟它不是一天之内形成的啊。</span><br>
</p><p><b>bingpou: </b><br>
<span>刚开始用药？最近换了药？考虑服用药物初期可能恶化抑郁，坚持用药一个月后如果厌世情绪没有缓解建议复诊，对医生不要有保留 （高三鱿鱼这事有没有跟医生说？）。</span><br>
<span>至于你的问题，当年我给自己的答案是‘我不甘心’。</span><br>
</p><p><b>二仪三: </b><br>
<span>如果是刚刚开始吃药的话。</span><br>
<span>建议先远离压力源撑到药效发作，药效发作后自杀观念会小很多的。</span><br>
<span>加油</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1852506[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
