<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>无聊，记录下自己的血源开荒</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>无聊，记录下自己的血源开荒</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:57:54 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>无聊，记录下自己的血源开荒[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1915687-1-1.html</link>
      <description>无聊，记录下自己的血源开荒&#13;
 本帖最后由 苏西踩到我了 于 2020-2-25 22:33 编辑 

几年前云过一遍，昨天看到打折，想想如今流程忘得差不多了，正是开坑的好时候。
&#13;
day1
&#13;
勉强算魂系列老玩家了，一代通了3遍，23一遍，只狼更是没卡过就拼刀拼通关，心想着挑战高难度，初始武器就选了手杖。
&#13;
不得不说，老贼对游戏的设计是真的教科书一般的好，出了诊所，第一个人形怪是告诉玩家这新手村的主要敌人是什么，躺着的两个是告诉玩家我会怎么阴你，梯子是告诉玩家什么是机关，这么一小个区域，就把如何推进游戏讲得明明白白。
&#13;
到了篝火晚会，不小心拉了一群怪，逃回去再一个个解决，遇到**反老师板砖哥无伤过，但差点被乌鸦啄死，双狼人处不小心交了一血，走捷径碰见了斧头哥才感觉有点难。
&#13;
会防御，攻击发生快，范围远，gun反成功了也会被打到，我死了四五回才意识到我手里拿的是**，不是盾牌，不用贴身也能gun反啊！
&#13;
杀了斧头哥，啥也没掉，于是跑酷去大桥见到了神职野兽，第一次感受到游戏的恶意。
&#13;
手杖伤害太低了！
&#13;
伤害低，就意味着抢不回血，精力用得多，容错低，我拼完了血瓶，死在了只剩血皮的神职野兽前。
&#13;
傻逼手杖，我用锯肉刀去了。
&#13;
换了武器，手感如丝般顺滑，不到十分钟就重见神职野兽，毫无波折的拼血拼赢，有种“就这”的失落感。
&#13;
回到了猎人梦境，犯蠢不小心买了两把教会石锤，怒亏2100块钱，气得我关机发帖去了。
&#13;
——————————————————————————————————
&#13;
感谢各位回复，我是血源刚出时云的流程，现在忘得差不多了，勉强算是初体验吧。
&#13;
之后的流程毫无波折，就是被偶尔的笑声吓一跳，神父也没啥好说的，死了两遍后发现瞎jb gun 反就能过第一阶段，第二阶段八音盒，变狼后拼血就能过，新手Boss的确不太难。
&#13;
为了保证初体验，我是过完图才会看看攻略，查自己会不会漏捡什么道具，于是发现自己没见到乌鸦姐。
&#13;
攻略上说杀了神父再见乌鸦姐会无法完成她的全部支线，请问这影响大吗？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>苏西踩到我了: </b><br>
<span>无聊，记录下自己的血源开荒</span><br>
<span> 本帖最后由 苏西踩到我了 于 2020-2-25 22:33 编辑 </span><br>
<span>几年前云过一遍，昨天看到打折，想想如今流程忘得差不多了，正是开坑的好时候。</span><br>
<span>day1</span><br>
<span>勉强算魂系列老玩家了，一代通了3遍，23一遍，只狼更是没卡过就拼刀拼通关，心想着挑战高难度，初始武器就选了手杖。</span><br>
<span>不得不说，老贼对游戏的设计是真的教科书一般的好，出了诊所，第一个人形怪是告诉玩家这新手村的主要敌人是什么，躺着的两个是告诉玩家我会怎么阴你，梯子是告诉玩家什么是机关，这么一小个区域，就把如何推进游戏讲得明明白白。</span><br>
<span>到了篝火晚会，不小心拉了一群怪，逃回去再一个个解决，遇到**反老师板砖哥无伤过，但差点被乌鸦啄死，双狼人处不小心交了一血，走捷径碰见了斧头哥才感觉有点难。</span><br>
<span>会防御，攻击发生快，范围远，gun反成功了也会被打到，我死了四五回才意识到我手里拿的是**，不是盾牌，不用贴身也能gun反啊！</span><br>
<span>杀了斧头哥，啥也没掉，于是跑酷去大桥见到了神职野兽，第一次感受到游戏的恶意。</span><br>
<span>手杖伤害太低了！</span><br>
<span>伤害低，就意味着抢不回血，精力用得多，容错低，我拼完了血瓶，死在了只剩血皮的神职野兽前。</span><br>
<span>傻逼手杖，我用锯肉刀去了。</span><br>
<span>换了武器，手感如丝般顺滑，不到十分钟就重见神职野兽，毫无波折的拼血拼赢，有种“就这”的失落感。</span><br>
<span>回到了猎人梦境，犯蠢不小心买了两把教会石锤，怒亏2100块钱，气得我关机发帖去了。</span><br>
<span>——————————————————————————————————</span><br>
<span>感谢各位回复，我是血源刚出时云的流程，现在忘得差不多了，勉强算是初体验吧。</span><br>
<span>之后的流程毫无波折，就是被偶尔的笑声吓一跳，神父也没啥好说的，死了两遍后发现瞎jb gun 反就能过第一阶段，第二阶段八音盒，变狼后拼血就能过，新手Boss的确不太难。</span><br>
<span>为了保证初体验，我是过完图才会看看攻略，查自己会不会漏捡什么道具，于是发现自己没见到乌鸦姐。</span><br>
<span>攻略上说杀了神父再见乌鸦姐会无法完成她的全部支线，请问这影响大吗？</span><br>
</p><p><b>Kazepollar: </b><br>
<span>教会石锤可以用，冲击力很高，打胖哥哥都是一下一硬直。</span><br>
<span>但是基本被圣剑完爆</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>EvenSharper: </b><br>
<span>大锤过渡然后圣剑，欢迎回到黑暗之魂</span><br>
</p><p><b>墓穴的抚弄: </b><br>
<span>一会一堆教你玩游戏的，建议别看，血源初体验极其宝贵</span><br>
</p><p><b>AIOS: </b><br>
<span>想问一下你玩血源的时候会出现走路有时候突然变慢走的情况吗，我最近跟朋友重新玩的时候被恶心得不行但是我手柄肯定没问题</span><br>
</p><p><b>HIKIZZZ: </b><br>
<span>AIOS 发表于 2020-2-25 19:05</span><br>
<span>想问一下你玩血源的时候会出现走路有时候突然变慢走的情况吗，我最近跟朋友重新玩的时候被恶心得不行但是我 ...</span><br>
<span>轻推摇杆是静走</span><br>
</p><p><b>雪菜碧池: </b><br>
<span>手杖其实很好用，但你这帖没必要，回帖会各种支招破坏你的游戏体验</span><br>
</p><p><b>adretyu67: </b><br>
<span>AIOS 发表于 2020-2-25 19:05</span><br>
<span>想问一下你玩血源的时候会出现走路有时候突然变慢走的情况吗，我最近跟朋友重新玩的时候被恶心得不行但是我 ...</span><br>
<span>轻推和推满的差距。ps4手柄还好啊</span><br>
</p><p><b>AIOS: </b><br>
<span>adretyu67 发表于 2020-2-25 19:21</span><br>
<span>轻推和推满的差距。ps4手柄还好啊</span><br>
<span>不是你为什么觉得我会连轻推满推两种操作都不会弄？这个问题唯独会在血源上面出现就很奇怪而我记得以前是没有出现这种情况的</span><br>
</p><p><b>白猫MKII: </b><br>
<span>楼主都云过一遍了，楼下个个回复好像不看主贴一样，还初体验</span><br>
</p><p><b>adretyu67: </b><br>
<span>AIOS 发表于 2020-2-25 19:28</span><br>
<span>不是你为什么觉得我会连轻推满推两种操作都不会弄？这个问题唯独会在血源上面出现就很奇怪而我记 ...</span><br>
<span>推满看看，血缘跑起来最好是推满。推一半都是走路</span><br>
</p><p><b>pk_man: </b><br>
<span>AIOS 发表于 2020-2-25 19:05</span><br>
<span>想问一下你玩血源的时候会出现走路有时候突然变慢走的情况吗，我最近跟朋友重新玩的时候被恶心得不行但是我 ...</span><br>
<span>要是在下迷宫碰到这情况的话，迷宫是会随出一段正常路一段泥坑路这种地形的</span><br>
</p><p><b>estrellas: </b><br>
<span>我开荒也是手杖，一路用到白金虽然有圣剑后两个切换着用，但是手杖也没有换下来过</span><br>
</p><p><b>苏西踩到我了: </b><br>
<span>day2 开始受苦了</span><br>
<span>对我影响最大的游戏是怪物猎人，所以我一直不太喜欢杂兵很多的游戏，所以对无双敬而远之，黑魂2因为堆怪我也看它不是很顺眼。</span><br>
<span>结果到了旧亚南，也tm堆怪，只能一步步地交学费，堆怪也就算了，还躺地下等我过去了偷袭，掉那点血不是问题，问题是我胆子不大，被偷袭的时候手会抖，因此死了两次。</span><br>
<span>然后到了机**哥，我很好奇这大哥是不是这阶段的怪，打上去不痛不痒，一次都没gun反着，反倒被他掏了两回肾，而他的伤害也不太高（我加到了20血），还会留回血的时机，所以死了五六遍都没血瓶了。</span><br>
<span>于是强烈怀疑有剧情杀，就忍不住看了机**哥的攻略。</span><br>
<span>好吧，做个卑鄙的外乡人，五gun把他打下塔。</span><br>
<span>后面的堆怪更加严重，在大厅死了两回，红眼狼人快把我吼出心理阴影了，又在乌鸦那儿死了一回，跑酷过大厅又死了，怒亏5k+的魂。</span><br>
<span>开完了捷径，后面的正宗狼人都能分开打，一套打死，简单多了。</span><br>
<span>到了渴血兽，第一遍交学费，第二遍就招了教会小哥，他在正面抗伤害，我在后面丢火焰壶，擦了火符砍屁股，easy 模式。</span><br>
<span>boss没受苦就过了，在机**哥吃了一回又一回的憋，我估摸着老贼也没打算让玩家在此处就打死机**哥吧，正常打比魂1初见哈维尔还难。</span><br>
</p><p><b>伊克路西安: </b><br>
<span>建议仔细观察血瓶猪的头部</span><br>
<span>—— 来自 google Pixel C, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.1-alpha</span><br>
</p><p><b>deadpoem: </b><br>
<span>血源前期我死的弹尽粮绝，还有反复去刷血瓶体验极差，但最后通关了有一种噩梦终于醒来的爽感，和游戏主题高度贴切，这点简直神了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>pbkings: </b><br>
<span>初见我就是用的手杖，毕竟魂玩多了，想体会一下跟魂不一样的武器玩法。初期也觉得不好用，经常变形成短剑砍砍砍，但玩到中期开始体会到了这个武器的美感，打起来真的舒服</span><br>
</p><p><b>GrimReaper: </b><br>
<span>伊克路西安 发表于 2020-2-27 00:58</span><br>
<span>建议仔细观察血瓶猪的头部</span><br>
<span>—— 来自 google Pixel C, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.1-alph ...</span><br>
<span>san值警告！</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>用什么圣剑，月光R2的冲击力是开玩笑的，pony友去打dlc获得月光下地牢包爽</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>鸟姐那个影响不大，你二周目再回来做也没问题的</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>dds0: </b><br>
<span>我也是一开始没看到鸟，后来小教堂门外还是见到了，后续剧情也没影响</span><br>
</p><p><b>超友善伙伴: </b><br>
<span>苏西踩到我了 发表于 2020-02-27 00:40:03</span><br>
<span>day2 开始受苦了</span><br>
<span>对我影响最大的游戏是怪物猎人，所以我一直不太喜欢杂兵很多的游戏，所以对无双敬而远之 ...机枪哥不是怪，是npc啊。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>AD: </b><br>
<span>错过鸟姐后面不就打不了太刀哥了？多可惜</span><br>
</p><p><b>苏西踩到我了: </b><br>
<span>超友善伙伴 发表于 2020-2-27 15:08</span><br>
<span>机枪哥不是怪，是npc啊。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>npc帮我我帮npc，npc不帮我我还帮npc，但npc要打我就弄死npc</span><br>
</p><p><b>Max·零式: </b><br>
<span>我也是最近才拉出来玩，最开始亚楠中心还是看了下攻略的，之后每次打boss之前就把地图搜刮一遍……每个角落清完小怪找东西，发现地图设计和怪物的生态分配实在是精妙，你觉得堆怪的地方，其实往往有各种旁边的道路可以绕，从背后搞，不行还可以扔鹅卵石，相当令人兴奋</span><br>
</p><p><b>苏西踩到我了: </b><br>
<span>day3</span><br>
<span>周末沉迷酒馆战棋没打血源，今天继续</span><br>
<span>打开游戏不到十分钟，碰到拿**的大哥，直愣愣杵那儿被烧死了，如此不顺的开局是在预示我今天会疯狂受苦吗。提醒自己要更加小心地进行探索，结果我根本没受苦地探索到了boss门前，招了猎人小哥开打阿梅。</span><br>
<span>要说难吗，跟阿梅绕背了她就摸不着我，要说简单吗，这货血够多，还会加血，根本就是个伤害测试机，我这点属性去打绝对蛋疼，就决定暂时搁置，探索其他其他刷刷魂。</span><br>
<span>然后探索到了跳跳乐，我依稀记得这里通往个隐藏地图，没死几遍就到了废弃的旧工厂，人偶妹子真是可爱，不知道市面上有没有等身人偶卖，不需要啥特殊功能，能抱着睡觉就够了。</span><br>
<span>总之今天没推进多少内容，就是发现巨人哥不能**反，但砍他会偶尔会触发掏肾，这算是暴击还是打到了弱点吗？</span><br>
</p><p><b>Kazepollar: </b><br>
<span>苏西踩到我了 发表于 2020-03-03 00:57:40</span><br>
<span>day3</span><br>
<span>周末沉迷酒馆战棋没打血源，今天继续</span><br>
<span>打开游戏不到十分钟，碰到拿**的大哥，直愣愣杵那儿被烧死了， ...巨人有部位破坏判定，打腿出部位破坏可以出处决 。</span><br>
<span>这个机制打阿梅极为实用</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ladiesman802: </b><br>
<span>真猎人就不要召唤队友，享受受苦乐趣。渴血和雷兽我都卡了好几天，结果是因为没升级也没叫队友。灵视越高貌似难度加大</span><br>
</p><p><b>苏西踩到我了: </b><br>
<span>Kazepollar 发表于 2020-3-3 01:00</span><br>
<span>巨人有部位破坏判定，打腿出部位破坏可以出处决 。</span><br>
<span>这个机制打阿梅极为实用</span><br>
<span>原来如此，感谢</span><br>
</p><p><b>苏西踩到我了: </b><br>
<span> 本帖最后由 苏西踩到我了 于 2020-3-5 03:40 编辑 </span><br>
<span>day4</span><br>
<span>今天打得比较多了，我是真的烦血牛boss的，四处溜达开图刷魂，于是就遇见了布袋哥。</span><br>
<span>精英怪就得有个精英怪的样子，斧头哥巨人哥一看就很威猛，但布袋哥看上去就是个高级小兵，不小心就被摁墙角砸死了，被抓到监狱后，盘算了一下还是下回再打，先把阿梅解决了再说。</span><br>
<span>二战阿梅，由于我是血牛加点，24血13力10敏，砍上去的伤害真的是不行，擦了火符的伤害也不是太高，吃光了血瓶就gg。三战前意外发现门边上还有条路，打过只狼的我就想到打屑一郎前就能去仙峰寺，果断先去舔图再说。</span><br>
<span>猎人和狗的配置让我想到《打鸭子》，还好我不是鸭子，我是血厚的大鹅，这加点打boss不行，打这些小怪绰绰有余。</span><br>
<span>进了寡妇村，唯一遇到的难点就是双斧头哥，我卡着门打他俩，其中一个居然跳劈了进来，一个大风车把我打成血皮。但血牛加点真的爽，容错巨高，站起身莽光一条体力槽砍死，喝满血砍死下一只。</span><br>
<span>我有个理论，一切的游戏其实都是解谜游戏，动作游戏只是谜题难度简单，解谜的操作比较难而已。而寡妇村的女巫boss，就是谜题难度大，操作简单的boss。</span><br>
<span>一进门，我就知道这货是子母boss，找母体就是，到了二阶段，砍母体不掉血，我以为是子母+幻影boss的模式，就去找了真身砍，没想到这其实是子母+双子boss，死了第一个女巫，第二个就狂暴。</span><br>
<span>解完谜题，剩下就很简单，把两个女巫的血匀一匀一起砍死就行，这二战我连血没喝就过了，感觉上跟只狼的四猴差不多，还真是仙峰寺。</span><br>
<span>力量加到18，武器升到+5，再去打阿梅就简单。</span><br>
<span>这也是我喜欢魂like的原因，想easy就刷魂升级玩rpg，想hard就不刷魂玩act</span><br>
</p><p><b>k12320593: </b><br>
<span>双持斧头转转乐包你爽，我打到白金基本只用了斧头+大宝剑</span><br>
<span>布袋哥会掉+6的材料，刷满武器+6之后很长一段时间都会很轻松</span><br>
</p><p><b>苏西踩到我了: </b><br>
<span>day5</span><br>
<span>写着记录的一大理由是强迫自己玩下去，不然我真有可能在禁忌树林弃坑了</span><br>
<span>正常的地图，会用各种方式引导玩家，比如说左右两条岔道，左边挂了个闪亮的油灯，那么这就是正路，右边灰暗，那就是条死路，尽头藏了个宝箱啊，支线boss什么的。</span><br>
<span>这是最基本的游戏设计，一旦违反就可以骂着游戏傻逼了。</span><br>
<span>而这禁忌树林的设计，真tm捡到鬼了，正常走会看到个挂着灯笼的小村庄，门口吊了檑木，村中央有个大坑，怎么看都是恶意满满，所以说玩家在清完小村庄后，必然会暂时放下警惕，等下一个危险的信号出现再集中注意。</span><br>
<span>然而，这破村庄后面柏油湖，上面站了两个火焰壶哥，路还窄，还有小怪卡着路，是比村庄本身还要险恶的陷阱，我初见踏进这片柏油湖，吃了两发火焰壶直接暴毙，人一下子懵逼了。</span><br>
<span>怎么会有这么反人类的设计？？？宫崎英高是吃剃须刀长大的吧，否则拉出来的东西怎么会这么血淋淋？？</span><br>
<span>在这地方又死了一遍，我才意识到肯定有另一条路能上去清火焰壶哥，顺便发现了回诊所的路，从诊所跑回禁忌树林方便多了。</span><br>
<span>到了禁忌树林的下半段，难度上升，但并没出现上半段反人类的设计，就算是死，也死在了意料之中，换了身加毒抗的衣服，舔起图来压力也不大。</span><br>
<span>见了亚楠三基佬，第一遍交学费，难度并不低，不想折腾自己，第二遍直接摇铃铛喊了亨里克。</span><br>
<span>这位猎人兄弟直接拉住了喷火哥和火球哥的仇恨，让我一个人面对太刀哥，而这太刀哥还没斧头哥强，随随便便**反至死。</span><br>
<span>然后好玩的来了，不知怎么回事，喷火哥居然被亨里克打进了墙壁里？本来他们三个群殴我一个，现在成了我和亨里克群殴火球哥一个。</span><br>
<span>（墙上那几朵火焰就是喷火哥）</span><br>
<span>打完了三基佬，网上找地图，才发现了小村庄有条路能绕开柏油湖，只是藏得比较深，好吧，算我错了，宫崎英高你吃的是饭，不是剃须刀。</span><br>
</p><p><b>ATRO: </b><br>
<span>我也是最近隔离无聊白了血源，刚发售那阵子瞎玩到曼西丝梦魇跑男那卡住了一直搁置到现在。索性直接新建号开荒。</span><br>
<span>这游戏每到一个新图其实可以0负担先跑酷探探路开开门，规划规划路线再正式走。</span><br>
<span>另外如果想刷回响，不用在本篇刷，先把圣杯地牢-苏美鲁的建立并打过，取得始源杯。就可以搜别人魔改的苏美鲁地牢打，里面可以直接打后期的小怪，经验巨多。</span><br>
</p><p><b>梦诗歌雪: </b><br>
<span>手杖挺好的，掏肾加成高平A也不差，对大型boss因为范围大所以也容易抽到头或者同时打中两个部位，造成伤害叠加。我也是从开荒到白金手杖从没长期换下来过，副手一般是圣剑和弓刃换着用。锯肉刀打神职兽之所以伤害比手杖高是因为锯齿对野兽类敌人有加成</span><br>
</p><p><b>梦诗歌雪: </b><br>
<span>ladiesman802 发表于 2020-3-3 01:09</span><br>
<span>真猎人就不要召唤队友，享受受苦乐趣。渴血和雷兽我都卡了好几天，结果是因为没升级也没叫队友。灵视越高貌 ...</span><br>
<span>灵视高低主要影响狂暴抗性，灵视越高狂暴抗性越低，然后灵视达到一定值某些敌人会有新技能。打boss没有影响</span><br>
</p><p><b>苏西踩到我了: </b><br>
<span>day6</span><br>
<span>上次打禁忌树林的时候，一直心心念没去打监狱，于是打完了三基佬就去会会监狱里的布袋哥。</span><br>
<span>此时的我已非吴下阿蒙，圣剑两下蓄力接平砍就能带走布袋哥，去打黑暗怪兽，擦了火符拼血拼伤害一次就过，打开门，居然连着旧亚楠……好吧，原来这是前期的地图……</span><br>
<span>继续攻略拜伦维斯，苍蝇哥这造型明显就是对比了黑魂的咒蛙，就是硬得可以，估摸着要用属性武器，不出意外，boss也要用属性武器，就回去升了雷霆装备，再去打罗姆。</span><br>
<span>罗姆是我迄今为止卡得最久的boss，冰锥的追踪能力太强了，强烈怀疑是读取了手柄信号，没道理我急停后滚都能砸中我。我血量加得高不会被秒，也架不住在清小蜘蛛时一发又一发的冰锥磨血，加上小蜘蛛的高攻击，总有暴毙的时候。</span><br>
<span>死了五六次后，实在没那耐心清小蜘蛛，直接对着本体莽，这反倒让我把它打残血，下一回我清完第一波蜘蛛，换成锯肉刀擦雷纸就是莽，有惊无险过了罗姆。</span><br>
<span>果然血源是个莽夫游戏，跟大盾抗一些的黑魂太不一样了。</span><br>
</p><p><b>Kazepollar: </b><br>
<span>苏西踩到我了 发表于 2020-03-07 01:14:25</span><br>
<span>day6</span><br>
<span>上次打禁忌树林的时候，一直心心念没去打监狱，于是打完了三基佬就去会会监狱里的布袋哥。</span><br>
<span>此时的我 ...血源的确是一个越莽越安全的游戏。</span><br>
<span>后来不管什么螺母，都只会兽丸雷纸一波莽了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>MikePJ: </b><br>
<span>苏西踩到我了 发表于 2020-3-7 01:14</span><br>
<span> day6上次打禁忌树林的时候，一直心心念没去打监狱，于是打完了三基佬就去会会监狱里的布袋哥。 </span><br>
<span>蜘蛛就是得莽，小蜘蛛伤害离谱，p2又有奥术，不能一两管绿直接莽死太容易暴毙</span><br>
</p><p><b>mowind: </b><br>
<span>你不看攻略怎么知道用八音盒的。。我就完美错过了</span><br>
</p><p><b>苏西踩到我了: </b><br>
<span>day7</span><br>
<span>来到未见村，看到脑袋顶上的古神，像这种会动的大家伙总不会是叙事用的装饰物吧，靠近盯了他一会儿，把我抓到了教学楼，果然是跟布袋哥一样的触发方式。</span><br>
<span>进到噩梦边境，经历过正门病村后，这地图也是小意思，补给够多，不会摔死，唯一能造成麻烦的就脑子姐，一瓶镇静剂换个宝石，挺公平的。</span><br>
<span>听ls讲了兽丸这东西，打boss时顺手磕了一个，不知道是兽丸太好用，还是脑子姐掉的+13%物理攻击-5%攻击宝石的够强力，阿米戈达拉几刀就出了处决，这图是我打得最轻松的图之一。</span><br>
<span>打完噩梦边境，查了下红月后的攻略，去打鸟姐任务的最后一轮，本想堂堂正正地战斗，太刀侠真的猛，猛到我弹尽粮绝。</span><br>
<span>所以，我又做回卑鄙的外乡人呢，太刀侠的攻击欲望极低，又不会出大门，这就给了玩弄ai的空间，可以花式磨血。</span><br>
<span>1，保持距离，勾引出蓄力攻击，**反之。</span><br>
<span>2，大门口等他出血刀，一定距离外会取消，就轻推摇杆，和他保持距离，他就一路掉血掉到台阶上，一次大概1/4</span><br>
<span>3，和他缠斗，骗他出大门，之后ai会优先执行回门内的操作，这时攻击很容易打中</span><br>
<span>实在有点意犹未尽的感觉，想试试pvp了。</span><br>
</p><p><b>苏西踩到我了: </b><br>
<span>day8</span><br>
<span>血月之后，进入ending ganme的阶段，卡关和吃惊越来越少。</span><br>
<span>该隐的**卡了我三条命，也很快就被我找到方法**了。</span><br>
<span>这就是魂和猛汉最大的区别，我打猛汉，怪来回刷，需要吃透怪的每一招，而血源，只要找到一个解就行了，像**，二阶段飞天下扑时，前冲可以蓄力背刺，所以只要拉开距离，不断骗他出这招就行了。</span><br>
<span>day9</span><br>
<span>到了未见村和教会上层，这里几年前我看谷歌直播有点印象，记得他死了又死，而我一个加到了40血的血牛号，打起来真的毫无压力，就算是未见村的三猎人，我仗着血厚和圣剑削韧高，直接l2砸，残了就跑开吃血，也是一回过，越发加深了谷歌菜逼的印象。</span><br>
<span>好玩的是宇宙之女，这姐姐有锁定打起来太难了，龙车无法靠滑步躲过去，也很难砍到想要的位置，关了锁定就简单了起来，还找回了打psp时代没锁定功能的猛汉。</span><br>
<span>day10</span><br>
<span>月之梦魇恶心到我了，不愧是本篇的终章，真是满满的恶意啊。</span><br>
<span>比如狼人，本体是吃属性伤害的，但爆出的水蛭却不吃属性，被两只水蛭无限连到死。更别说那三只投石哥，全游戏伤害最高了吧，tmd 40血还被秒，我敢说没人能初见不死过。</span><br>
<span>花了半个多小时打完boss，被大眼怪恶心到了，死来死去没找到解法，只好去看了随义的攻略，居然是电梯的隐藏门。</span><br>
<span>奶妈门捡到了护士的采血瓶，不由让人浮想联翩，难道说梅高是护士生的？带着疑问去打了奶妈，也太j2菜了，攻防技全方面的菜，也没起到多少叙事的作用的，强烈怀疑打完她，应该还要打不完全体的梅高才对。</span><br>
<span>回到梦境，试了下圣杯迷宫，居然引发了我的幽闭恐惧症，大腿上的一根筋一直在抽，感觉太糟糕了</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>2100就气到冠军，那以后掉一次21w魂</span><br>
</p><p><b>苏西踩到我了: </b><br>
<span>day11</span><br>
<span>今天不舒服请了个假，索性把血源给打通得</span><br>
<span>在血牛加点下，dlc还是不太难，也就孤儿难到我了，本来用的是圣剑打，出手真的太慢了，还是换回了锯肉刀，攻击伤害低，但吃的伤害少了，稳扎稳打，怂着蹭刀，多打几回总归能过。</span><br>
<span>到了井下双鱼，死了七八回后，决定把他当做boss认真研究招式，船锚鱼只要贴身逆时针绕圈，就能背刺，磕个兽丸，就能在它逃跑时一套莽死，solo空手鱼，容错率特别高，不像孤儿，找到了方法容错还是低，得靠技术硬拼，所以打孤儿也更好玩些。</span><br>
<span>推完了图，刷了半小时魂凑够100级，去打格曼。</span><br>
<span>格曼是真的难，韧性高，出手快，只靠闪避和平砍真是打得死去活来，但当我掏出gun，一切都结束了，这大爷怎么什么招都能反的啊。到了月神，还更简单了，左右躲躲再上去砍就过了，所以，血源的最终boss就这？很生气。</span><br>
<span>但想想，其实魂系列难的boss都是少数啊，为什么就血源让我生气了。可能还是叙事的原因，简单的boss都是起到了叙事的作用，尤其是魂1，葛温够简单了，可打完我仍觉得震撼，就因为整个魂1讲述了很多葛温大王传火的事迹，当我盾反死他的时候，真有种终结了传说的感觉。而血源，月神出来的时候，我第一反应是这货谁啊？打完了看到小鱿鱼，才明白故事的来龙去脉。这也可能是碎片叙事的弊端，对boss的塑造不行吧。</span><br>
<span>挑了这么多缺点，剩下的都是优点，血源真是个好游戏，称得上是艺术品</span><br>
</p><p><b>上班族: </b><br>
<span>手杖不弱就是后面有些场景和boss相性不好，习惯更多风格不同武器也是乐趣之一（不过我一周目+dlc几乎全程手杖，鞭鞑怪兽和其他猎人的快感难以言表，敏捷加点配合内脏暴击符文，彻底沉迷猎杀与被猎杀的纸一重快感）</span><br>
<span>建议渴血兽之后尝试下地牢，初期就能拿到不错的宝石</span><br>
</p><p><b>芷雅居: </b><br>
<span>苏西踩到我了 发表于 2020-02-27 00:40:03</span><br>
<span>day2 开始受苦了</span><br>
<span>对我影响最大的游戏是怪物猎人，所以我一直不太喜欢杂兵很多的游戏，所以对无双敬而远之 ...都0202年了还说魂2堆怪你也是合格的魂er了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1915687[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
