<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>请问怎么向杂志社投稿作品</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>请问怎么向杂志社投稿作品</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:57:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>请问怎么向杂志社投稿作品[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1856927-1-1.html</link>
      <description>请问怎么向杂志社投稿作品&#13;
 本帖最后由 iiiiiiiiii 于 2019-8-30 19:23 编辑 

最近三班倒上班而且第二产业晋升空间不大，想辞职写点东西当一个自由职业作家，老家广州拆迁一栋房子得了四百万拆迁款，不愁钱的问题，想问问诸位有没有投稿杂志社的建议？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>iiiiiiiiii: </b><br>
<span>请问怎么向杂志社投稿作品</span><br>
<span> 本帖最后由 iiiiiiiiii 于 2019-8-30 19:23 编辑 </span><br>
<span>最近三班倒上班而且第二产业晋升空间不大，想辞职写点东西当一个自由职业作家，老家广州拆迁一栋房子得了四百万拆迁款，不愁钱的问题，想问问诸位有没有投稿杂志社的建议？</span><br>
</p><p><b>OZV522: </b><br>
<span>有作品么？先让大家欣赏欣赏</span><br>
</p><p><b>iiiiiiiiii: </b><br>
<span>OZV522 发表于 2019-8-30 19:13</span><br>
<span>有作品么？先让大家欣赏欣赏</span><br>
<span>写了个开头1000字左右，我放上来让大家看看，让大家笑话了</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>这年头走传统媒体不如自己开公号…当然了想混传统文学圈子的话另说，认识个靠谱编辑挺重要的</span><br>
</p><p><b>iiiiiiiiii: </b><br>
<span>疯人院革命</span><br>
<span> 第一章</span><br>
<span>   “到医院以后要好好听医生的话，按时吃药，要多主动去锻炼身体，想一些开心的事情，要好好的，好吗？”</span><br>
<span>   “嗯”我礼节性地回了一句，便望向了对面马路那侧一栋高大气派的建筑楼。</span><br>
<span>   母亲把我送到这里就不再跟着我进去这家医院了。</span><br>
<span>   “黄州市第四人民医院”简称“四院”，然而它在市里更广为流传的名字“傻四”，是一家很有名气的神经病医院，里面收治各式各类患有精神疾病的神经病人，帮助他们积极治疗，康复身心，然后回到社会，至少宣传册上面是这样写的。</span><br>
<span>   来到马路对面的医院门前，在这座高大气派的病院大楼，门口居然有两座石狮子在两侧。</span><br>
<span>大门早就换上了更加先进的感应自动门，门是用朱红色的红玻璃制成，门框上镶有金边，红色的羊毛地毯从门诊大厅一路铺到马路一侧。除了石狮子，还有一些奇花异草装饰着大门两侧，甚至让人怀疑是到了一家五星级酒店而不是神经病院。</span><br>
<span>“好家伙，这医院真有钱，心理医生很赚钱啊”我不禁感叹道。</span><br>
<span>黄州市有人口一千万人，有将近三百万是青壮年，青壮年中有三十万是白领阶级，白领阶级中有二十万是参与“九九六”的员工，由于“九九六”工作压力巨大，不少人患上了心理疾病。</span><br>
<span>最近几年由于公司之间竞争激烈，为了鼓励员工去创造更好的业绩，公司大力宣传狼性文化。在某次宣讲会上，某“大咖”站在演讲台上，好像牧师布道一样左手拿着某本他写的“成功学”，高高举起，并对台下的一重白领门布道“九九六”福音，宣扬只要“九九六”便可获得福报。届时整个会议场上散发着诡异的不可描述幸福光芒，每个白领都陷入了“九九六”的祝福之中，眼中散发希望了光芒，好像他们就已经是和那位大咖一样的人了。</span><br>
<span>由于这几年的成功学和“九九六”盛行，患有心理疾病的白领越来越多，本来门可罗雀的四院渐渐变得车水马龙起来，人们纷至沓来接受心理疾病的治疗，由于长期处于高强度的脑力劳动，长时间高压的工作环境，抑郁症已经是黄州市非常常见病了。有的人患上重度抑郁症，自杀的惨剧不断地登上黄州日报的版面，有跳楼的，嗑敌敌畏的，烧煤自杀的等等等等。</span><br>
<span>自杀事件实在太多太多，甚至影响了市里的绩效，所以黄州市便开始大力投资了四院的建设，并且专门为四院开通了专线，有自杀意向的人拨打专线去获得心理咨询。“想自杀，到傻四”便成了当地一个很有名的谚语。</span><br>
<span>“你是李川？”身穿红蓝色礼服的前台接待员，从抽屉里拿出一个活页文件夹，翻到八月入院名单一列，从一串串名字中仔细寻找，然后手指停在“李川”这个名字后，望向我问道</span><br>
<span>“是的”我尴尬的望了望四周，然后小声的对着接待员回答。</span><br>
<span>显然进入精神病院不是一件好事，甚至周围人可能还会投来看傻子的目光，想到这里心里就不怎么好受。</span><br>
<span>“那好，请在这里签个字，然后准备一下入院手续”</span><br>
<span>看来接待员已经对这种情况司空见惯，然后给我发了一张入院表格，上面有姓名、性别、年龄、甚至还有性取向这种东西，基本上把你整个人的底细刨了个遍。</span><br>
<span>我认真的，如实的填写了我一切信息，现在感觉就好像被人脱光内外衣扔到北京路步行街一样，真的非常的羞耻，恨不得找个坑把自己埋进去。</span><br>
<span>“很好，你已经缴费过了，到后面的住院部那里去报道。”接待员对我的信息丝毫不敢兴趣，把我的表格收缴放入抽屉后，便指向后面三栋连体建筑，指意我去那边报道。</span><br>
<span>第一部作品，请大家不要笑话</span><br>
</p><p><b>岩窟王: </b><br>
<span>妈耶拆佬</span><br>
</p><p><b>拯救节操希灵宅: </b><br>
<span>语言有点松散和口语化，可以多改改。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1856927[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
