<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>魂类游戏是什么尚可一战，那什么才是类银河恶魔城游戏？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>魂类游戏是什么尚可一战，那什么才是类银河恶魔城游戏？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:43:12 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>魂类游戏是什么尚可一战，那什么才是类银河恶魔城游戏？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1917600-1-1.html</link>
      <description>魂类游戏是什么尚可一战，那什么才是类银河恶魔城游戏？&#13;
https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1912953-1-1.html
&#13;
小联动
&#13;
银河恶魔城的要素，如果按百科
&#13;
专指在传统横版动作过关游戏的基础上加入可自由探索的2D沙盘地图，装备、道具和能力升级等RPG要素的类型。提出这个名词的五十岚孝司承认，比起塞尔达，改动后的恶魔城最终采用的是接近于银河战士的风格。
&#13;
而我的理解，可以参考银河战士和恶魔城分别的走向，吸取银河战士玩法的恶魔城，结合了恶魔城2代本身增加的RPG要素，诞生的月下，月下之后的恶魔城作品除了一些重置版外都维持了ARPG的游戏类型，而银河战士历代以来一直都没什么变化
&#13;
所以银河恶魔城的分类，我个人觉得首先应该是偏向于恶魔城的RPG要素，甚至应该说就应该是月下风，如果仅仅是获取能力去达新区域的游戏，应该仅仅是类银河战士游戏
&#13;
然而我们看看各种游戏网站和论坛的银河恶魔城游戏的列表和推荐贴，信使这样的游戏也被加入其中，虽然也不能否认这游戏有银河战士的影子，但是壳子明明就是忍龙，还有很多动作游戏也是被冠上银河恶魔城类游戏的标签，那些游戏首先缺少的就是RPG要素，特别是一些游戏还有掉坑即死的设定，银河恶魔城并没有掉坑的概念，这个是ACT的恶魔城和银河战士的区别
&#13;
那么如果不是动作游戏，那么是不是简单的分类为模版ARPG游戏呢？
&#13;
这里可以举一个简单的例子，伊苏3，如果你要这样分类，伊苏3就是银河恶魔城游戏了，然而伊苏3比月下早了10年，更不要说手游里一大堆的横版ARPG了
&#13;
我发这贴还有一个很大的理由，就是极度反感以类银河恶魔城推荐空洞骑士的人，空洞骑士里恶魔城的东西只有类似死神和德库拉的BOSS，而核心玩法是银河战士+肉鸽+魂，应该说空洞骑士因为结合了这么多东西，空洞骑士应该自成一派，而不是拉出来推荐给恶魔城玩家恶心人
&#13;
还有一个类比，以类银河恶魔城推荐空洞骑士的，可以试试SFC魔界村外传 纹章篇，也是比月下早，所以银河恶魔城这种类型的分类法就是个错误，月下和之后的恶魔城应该是类魔界村红魔外传游戏？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-03-08 14:30:56</span><br>
<span>不会啊，你不想这么玩这选项对你来说就跟没有一样嘛。如果觉得这个选项太弱智了很多余，那不是恰恰说明这 ...这问题很好解释啊，86楼已经给你答复了，我总结一下，玩家自选难度的功能，基本是一种鸡肋设计。很多口碑作品的难度基本是面向最高难度去设计的，不去体验最高难度，只是草率通关，完了还得嘲讽一句垃圾游戏，你想想核心受众怎么想？低难度变割草无双，高难度是这类游戏的精髓，结果不去体验，各种想着偷懒，那还不如一开始就指定一种难度，通关后玩家可以自行利用游戏内机制或限制自己增加难度。通过这种方式筛选受众，保证自己面向的不是一般玩家。指望大部分玩家自分难度是不可能的。大乱斗sp命魂模式增加了个超级简单的难度我就感觉现在大部分玩家是被众多游戏的无限制的人性化惯坏了，把格斗游戏玩成樱井时代的星之卡比太蠢了。</span><br>
<span>你不能从人性化的极端走向过度刁难玩家的极端啊，再说我是真的很愿意从开头开始打，而且如果存在媲美或远超主角性能的AI我会异常开心</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>早川　美咲: </b><br>
<span>摩天城 发表于 2020-3-8 14:45</span><br>
<span>不在boss前设存档点有一个很明显的设计意图，不希望你在这一个boss吊死。这又不是单线程的游戏，这个boss现 ...</span><br>
<span>我就觉得一定会有像你这样说的人，那么开荒的时候呢？去打完其他地方再回来，不但存档点设计的位置不能说好，传送点也不是非常照顾人吧？除非很自我安慰的说至少还有传送点</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>屑猫猫 发表于 2020-3-8 14:53</span><br>
<span>这问题很好解释啊，86楼已经给你答复了，我总结一下，玩家自选难度的功能，基本是一种鸡肋设计。很 ...</span><br>
<span>话说，你这个其实是不愿意别人嘲讽这游戏？那些爱喷你这游戏的人，你做什么难度能都一样可以喷的好吧，谁还能管得了别人怎么玩啊。你难度高又难度高的喷法，难度低有难度低的喷法。</span><br>
<span>我说的本来就不是难度，而是便捷，没有必要浪费人时间嘛</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-03-08 14:41:39</span><br>
<span>呃……怒首领蜂，指的是同名游戏，还是大往生，大复活？</span><br>
<span>我没有深入玩过弹幕类STG。大复活这边最高也就是 ...steam上的大复活啊，我也是一年前玩的，之前都在打车万，时不时就拿除大复活来混分。</span><br>
<span>不过说到横版STG，我就想起来忍者蛙第一代的开飞机模式那一关了，那个倒不是解密反而非常倾向于手速和反应力</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>a12885084: </b><br>
<span>早川　美咲 发表于 2020-3-8 14:54</span><br>
<span>我就觉得一定会有像你这样说的人，那么开荒的时候呢？去打完其他地方再回来，不但存档点设计的位置不能说 ...</span><br>
<span>这不就是在说开荒的时候这个boss打不过就去找其他的路提升能力么</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>屑猫猫 发表于 2020-3-8 15:01</span><br>
<span>steam上的大复活啊，我也是一年前玩的，之前都在打车万，时不时就拿除大复活来混分。</span><br>
<span>不过说到横版STG，我 ...</span><br>
<span>有兴趣的话推荐试一试R-type初代，先拿街机模拟器或者pce模拟器玩玩，感觉不错再入正。Parodius系列也可以玩玩看国内叫性感沙罗曼蛇的那部或者sfc上的实况沙罗曼蛇，难度亲民又很有趣。</span><br>
</p><p><b>汪达: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-3-8 14:48</span><br>
<span>这种机制不是满足感优于其他，而是能够服务更多的人，并且对喜欢挑战的玩家也没有设置障碍。让大家都玩舒 ...</span><br>
<span>那玩家限制用几个币是设计师推荐的挑战？3个？5个？</span><br>
<span>我用了20个币把游戏堆通了，没意识到完全是利用人头战术把BOSS活生生地换血做掉了，设计师设计的各种需要掌握操作技巧才能比较轻松过关的地方，我也一概没感觉，觉得这个游戏很无聊，这算是“舒服”还是不“舒服”？</span><br>
<span>设计者让非目标用户能通关固然是好，但是让自己主要服务的目标用户有更明确的难度体验，有更合理的死亡反馈，难道就不重要？川菜馆子做水煮鱼还得为吃不了辣的食客准备无辣款的，否则就是不人性化？</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-8 15:12</span><br>
<span>有兴趣的话推荐试一试R-type初代，先拿街机模拟器或者pce模拟器玩玩，感觉不错再入正。Parodius系 ...</span><br>
<span>看你们对STG很在行，忽然想起了一个困扰我多年的问题问下，就是极上疯狂大射击，打到美女把章鱼坐死，就没有后面关了，具体要怎么阻止章鱼挂掉以便打到后面呢？</span><br>
</p><p><b>a12885084: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-3-8 14:26</span><br>
<span>所以应该的是增加从头来的选项啊，这有什么难解决么？</span><br>
<span>这不就是对你们玩法的更加人性化么，为什么不呢</span><br>
<span>所以在没有从头来的选项下，只有存档点功能时，对bossrush玩家是一种不方便，是不是？</span><br>
<span>既有从头再来，又有存档点复活功能时两部分玩家都能照顾到，是最优解，可以</span><br>
<span>只有从头再来，没有存档点功能，对一部分人友好，对一部分人不友好</span><br>
<span>没有从头再来，只有存档点功能，对一部分人友好，对一部分人不友好</span><br>
<span>所以为什么有存档点的设计的游戏一定优越于没有存档点设计的游戏呢？</span><br>
<span>（可以把有存档点泛化为人性化的存档点）</span><br>
<span>人性化的存档点是一种善意，我接受；是一种人性化的设计，我理解</span><br>
<span>但是我不能理解有存档点就是更优越的设计，或者没有存档点就是不够优越的设计</span><br>
</p><p><b>Tackstone: </b><br>
<span> 本帖最后由 Tackstone 于 2020-3-8 15:28 编辑 </span><br>
<span>空洞除了dlc3和快乐路没打以外都通了，打过的流程也就觉得三螳螂跑尸的路烦了点，其它都挺无所谓的。</span><br>
<span>至于主楼分类的问题的话，空洞是毫无疑问的银河城游戏。</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-3-8 15:15</span><br>
<span>看你们对STG很在行，忽然想起了一个困扰我多年的问题问下，就是极上疯狂大射击，打到美女把章鱼坐死，就 ...</span><br>
<span>我对stg并不在行，然后这部我没有深玩过，小时候盗版碟里的sfc模拟器里自带三部疯狂大射击，就直接玩第三部了。</span><br>
</p><p><b>Max·零式: </b><br>
<span>从小学玩洛克人到社畜玩空洞骑士，这么多年玩下来，我觉得2D横版动作游戏如果在平台跳跃和boss设计上没什么难度，就跟看风景没啥区别了。</span><br>
<span>接近中盘死了重头来也是家常便饭，背板也算是其中一部分，举个极端例子猫里奥，应该很多人玩过，关卡鬼畜又无限续命，但是死多了背板还是通了，当年玩得津津有味，不如说把平台跳跃，boss难度和背板都去掉，2D横版除了左右上下还剩多少内容能体验吧……</span><br>
<span>顺便楼里说的空洞第五门特有boss，就是正常最终boss的增强版，出招叠加度高一点，算不上特有；还有打完那一小段动画，结局成就里甚至都没它的事，怎么就定义成真结局了……</span><br>
</p><p><b>a12885084: </b><br>
<span>上面的例子推的有点极端，中庸点表述我的意思其实是：</span><br>
<span>没有天然落后/不够优越的机制，不应该存在说“这个游戏有XX机制/没有XX机制所以是烂游戏”这样的判断方式</span><br>
<span>机制是否合理，游否优越，要看各种机制复合下游戏整体的体验</span><br>
<span>所以我反对一棒子打死“所有不够人性化的存档点”设计</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-03-08 14:59:19</span><br>
<span>话说，你这个其实是不愿意别人嘲讽这游戏？那些爱喷你这游戏的人，你做什么难度能都一样可以喷的好吧，谁 ...便捷和挑战的兼容，如同黑魂从魂一开始增加捷径，或者像某些fps游戏在路上放置补给物资，这样就不会存在大量设置check point致使玩家游玩体验破裂的，主要是给予玩家适当的正面反馈就足够了。https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1912447-1-1.html，这个帖子也有坛友反应空洞的地图指引比较糟糕，我个人也感觉空洞跑白宫其实对于大部分玩家而言有些超纲了，水晶山洞跑图其实也不算太方便；但是相应的收益确实微乎其微，玩家基本只有战胜boss的乐趣，跑图的过程也是比较麻烦的。这种问题还是看给的正面反馈和大部分玩家付出的努力是否失衡吧，空洞算是属于失衡的例子</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>Max·零式 发表于 2020-3-8 15:19</span><br>
<span>从小学玩洛克人到社畜玩空洞骑士，这么多年玩下来，我觉得2D横版动作游戏如果在平台跳跃和boss设计上没什么 ...</span><br>
<span>说的特有Boss主要指螳螂三人版（还配了特殊BGM）和拟态怪黄蜂版和纯粹骑士。</span><br>
<span>而真·结局（注意我加了个·，也没说是官方的）主要指逻辑上的衔接递进，本篇打幅光是自己捆住它靠别的大深渊抽爆然后拉进深渊，寻神者结局是主角自己晋升成大深渊把幅光本体直接打爆灭掉，甚至特地加分镜表示圣巢的感染从黑卵周边褪去。</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>a12885084 发表于 2020-3-8 15:22</span><br>
<span>上面的例子推的有点极端，中庸点表述我的意思其实是：</span><br>
<span>没有天然落后/不够优越的机制，不应该存在说“这个 ...</span><br>
<span>因为存档点是否人性化，其实跟游戏整体好不好没有那么大关系啊。不人性的设计多了，基本上个个游戏都有，但是游戏整体好，也不应该掩盖部分东西的不便捷不人性化啊。至少我希望他再出续作的时候不要保留这种东西啊</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>草，你们说的重头再来是重新开始这场战斗，我想的是重新来过整个游戏，从起始点开始</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>a12885084: </b><br>
<span>屑猫猫 发表于 2020-3-8 15:29</span><br>
<span>草，你们说的重头再来是重新开始这场战斗，我想的是重新来过整个游戏，从起始点开始</span><br>
<span>-- 来自 有 ...</span><br>
<span>我说的就是重新来过整个游戏，因为一开始举例子是拿bossrush游戏举例的2333</span><br>
</p><p><b>silverark: </b><br>
<span>游戏是在进化的，”这个类别的游戏就必须得像开创者“这种想法才是有问题的。</span><br>
<span>标签只是为了方便描述而已。</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>屑猫猫 发表于 2020-3-8 15:29</span><br>
<span>草，你们说的重头再来是重新开始这场战斗，我想的是重新来过整个游戏，从起始点开始</span><br>
<span>-- 来自 有 ...</span><br>
<span>说BOSSRUSH的时候重新开始是指从头打，说跑路要跑几分钟才能打BOSS的时候说的是直接重打BOSS，本质上跟直接读BOSS门口存档一个概念</span><br>
</p><p><b>a12885084: </b><br>
<span>又爬了一下楼发现我断断续续看帖所以又聊跑了</span><br>
<span>其实就是想说人性化的未必是好，不人性化也未必不好</span><br>
</p><p><b>摩天城: </b><br>
<span>早川　美咲 发表于 2020-3-8 14:54</span><br>
<span>我就觉得一定会有像你这样说的人，那么开荒的时候呢？去打完其他地方再回来，不但存档点设计的位置不能说 ...</span><br>
<span>传送点是另一个问题。</span><br>
<span>但这个问题也没什么好说的。这游戏不照顾人的地方多了，跟地图比起来传送点算个毛。我都有画笔了为什么不能自己画一张地图，明明就是这么简略的地图！</span><br>
<span>这种游戏的打完某个地方，那代表的是探索完这个区域吧。还是说你指的是打完某个boss或拿完某个能力。不如你说说你觉得该是什么样子，随时传送回家？</span><br>
<span>与其说开荒时打完其他地方回来，不如说死在某个陌生地方怎么办。打完某个地方，探索一下地图，连通一下其他区域，还挺有意思的。没打完死在陌生地方才是真的难受。</span><br>
</p><p><b>雷卡特: </b><br>
<span>所以现在在蒸汽上的ACT新作我一但写评论都会提醒这是个什么类型，里面有些什么现在人受不了的机制</span><br>
<span>就是发现新玩家一般受不了类魔界村型，欧美式横版（比如跑动巨大惯性，跳跃不可改向，受伤硬直巨大，摔落即死和命少存档点少等等，有个奇葩居然是攻击速度巨慢）</span><br>
<span>而爱关卡制的老玩家常受不了要常看地图的开放图，不是烦就是迷路迷的慌·比如上面提过的某位大佬</span><br>
<span>空洞很杰出，但不建议推给路痴或不爱反复去一块图的人</span><br>
<span>因为对剧情有期待的要玩的话也要注意理解力和脑洞有几何···</span><br>
<span>个人认为这游戏是类银河恶魔城里学着加了一点魂系元素，跑尸还是小的··要对话快进·不爱看怪和道具说明是不会考虑一些剧情幽暗处的东西的，容易迷惑的弃游</span><br>
</p><p><b>farland: </b><br>
<span>雷卡特 发表于 2020-3-8 21:01</span><br>
<span>所以现在在蒸汽上的ACT新作我一但写评论都会提醒这是个什么类型，里面有些什么现在人受不了的机制</span><br>
<span>就是发现 ...</span><br>
<span>0202年了，这类从各种不说人话的对话中找线索的游戏应该设置一个笔记功能，照顾记忆力不好游戏时间也比较碎片的老年人。</span><br>
</p><p><b>凉宫绿豆沙: </b><br>
<span>楼上说川菜的，终于我找到了在这些“银河城”游戏里面遇到司马跳台游戏关卡的感觉，就是我想吃一道口味正常的菜，结果里面有一堆花椒一样。</span><br>
</p><p><b>狂暴小二八: </b><br>
<span> 本帖最后由 狂暴小二八 于 2020-3-9 03:39 编辑 </span><br>
<span>纯战士 发表于 2020-03-08 14:04:42</span><br>
<span>谁说所有玩家都是我这样想法，你不就不是么？</span><br>
<span>问题是，人性化的存档位置，重打方式，并不妨碍你怎么玩啊 ...</span><br>
<span>最近在玩仁王1，五周目女王之眼过了，拿着300多级的神宝去打东北篇和大阪的dlc</span><br>
<span>感觉游戏体验被破坏了，不知道该怎么玩</span><br>
<span>当然可以做两件垃圾装备来打但是我也搞不清清楚多差算差，太差了不是虐自己吗，中途拿了170+13的武器去打，赢得很轻松但是赢得有负罪感，</span><br>
<span>但是玩魂的时候，在血缘地牢里刷出来的极品宝石和各种＋10的武器，去花样吊打boss，一boss三四种吃法，不仅赢而且赢得很有乐趣</span><br>
<span>打血缘的时候也经常前面不停落命，偶尔会卡关，但是一周目通关之前都没用过九十九武器和迟钝符，打石田三成的时候用过一次，感觉有点后悔。感觉没有吃透这个boss，作弊赢了</span><br>
<span>难度这个东西最好还是不要交到玩家手里，控制不住难度等于控制不住体验</span><br>
<span>看到有难度选择的游戏，我每次都有强烈的选择恐惧症，要猜到底哪个才是设计师的真实方案</span><br>
<span>比如直接打boss，和卡关了，去做前置准备再打，这个难度差也就差个10-20%这样，余地太大失去乐趣</span><br>
<span>难度可以很高，也可以不太高，但是最好试错成本不能太高。魂系那种一刀秒人，进攻像疯狗一样的boss，不该有又臭又长的前置路线</span><br>
<span>但是那种不能秒人，但是要跟你慢慢耗资源策略型的boss，可以把前面的跑图当成boss战的一部分</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>汪达: </b><br>
<span>凉宫绿豆沙 发表于 2020-3-9 02:34</span><br>
<span>楼上说川菜的，终于我找到了在这些“银河城”游戏里面遇到司马跳台游戏关卡的感觉，就是我想吃一道口味正常 ...</span><br>
<span>银河战士还是挺多跳平台要素的吧，踢墙跳冲刺跳荡秋千炸 弹跳等等，抛开银河战士只看恶魔城的话倒确实没什么跳平台的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1917600[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>魂类游戏是什么尚可一战，那什么才是类银河恶魔城游戏？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1917600-1-1.html</link>
      <description>魂类游戏是什么尚可一战，那什么才是类银河恶魔城游戏？&#13;
https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1912953-1-1.html
&#13;
小联动
&#13;
银河恶魔城的要素，如果按百科
&#13;
专指在传统横版动作过关游戏的基础上加入可自由探索的2D沙盘地图，装备、道具和能力升级等RPG要素的类型。提出这个名词的五十岚孝司承认，比起塞尔达，改动后的恶魔城最终采用的是接近于银河战士的风格。
&#13;
而我的理解，可以参考银河战士和恶魔城分别的走向，吸取银河战士玩法的恶魔城，结合了恶魔城2代本身增加的RPG要素，诞生的月下，月下之后的恶魔城作品除了一些重置版外都维持了ARPG的游戏类型，而银河战士历代以来一直都没什么变化
&#13;
所以银河恶魔城的分类，我个人觉得首先应该是偏向于恶魔城的RPG要素，甚至应该说就应该是月下风，如果仅仅是获取能力去达新区域的游戏，应该仅仅是类银河战士游戏
&#13;
然而我们看看各种游戏网站和论坛的银河恶魔城游戏的列表和推荐贴，信使这样的游戏也被加入其中，虽然也不能否认这游戏有银河战士的影子，但是壳子明明就是忍龙，还有很多动作游戏也是被冠上银河恶魔城类游戏的标签，那些游戏首先缺少的就是RPG要素，特别是一些游戏还有掉坑即死的设定，银河恶魔城并没有掉坑的概念，这个是ACT的恶魔城和银河战士的区别
&#13;
那么如果不是动作游戏，那么是不是简单的分类为模版ARPG游戏呢？
&#13;
这里可以举一个简单的例子，伊苏3，如果你要这样分类，伊苏3就是银河恶魔城游戏了，然而伊苏3比月下早了10年，更不要说手游里一大堆的横版ARPG了
&#13;
我发这贴还有一个很大的理由，就是极度反感以类银河恶魔城推荐空洞骑士的人，空洞骑士里恶魔城的东西只有类似死神和德库拉的BOSS，而核心玩法是银河战士+肉鸽+魂，应该说空洞骑士因为结合了这么多东西，空洞骑士应该自成一派，而不是拉出来推荐给恶魔城玩家恶心人
&#13;
还有一个类比，以类银河恶魔城推荐空洞骑士的，可以试试SFC魔界村外传 纹章篇，也是比月下早，所以银河恶魔城这种类型的分类法就是个错误，月下和之后的恶魔城应该是类魔界村红魔外传游戏？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>lhh_ah: </b><br>
<span>作为一个银河城粉丝我觉得空洞算银河城没啥问题，地图设计、成长体系、氛围都挺银河城的</span><br>
<span>不知道lz计较个啥，倒是把空洞踢到魂like才莫名其妙</span><br>
<span>当然空洞粉丝SB是另外一回事了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>firimp-L: </b><br>
<span>急需metroid–like分类，讨厌rpg元素，这样把两个类型分开之后大家都好办</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>早川　美咲 发表于 2020-3-8 11:13</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/forum.php?mod=viewthread&tid=1917453&page=5&authorid=23986</span><br>
<span>这些也是 ...</span><br>
<span>我不觉得不原地复活就是反人类设计。check point设置得多固然有它的好处，不过也有撞大运过了就将就过了的弊端。做的不好，很容易就成了I wanna be a guy之流，没后劲，没反刍价值，偏快餐偏直播向。</span><br>
<span>跑尸从来不是魂like开创的东西，是2d平台跳跃游戏的经典设计之一。我觉得取得在check point、跑尸之间的平衡，并通过优良的关卡设计赋予跑尸快感（以及可重玩性），才是最优解。当然这个最优解因玩家而异。但一个或几个小难点就忙不迭的给个check point，或者十分钟半个小时才给一个check point，对我来说都不算好设计。</span><br>
</p><p><b>早川　美咲: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-8 11:29</span><br>
<span>我不觉得不原地复活就是反人类设计。check point设置得多固然有它的好处，不过也有撞大运过了就将就过了的 ...</span><br>
<span>要考虑BOSS战的难度吧，即使是游戏高手，有几个BOSS都是要打几遍才过的，没存档点，中间跑的路就是浪费时间啊</span><br>
<span>或者参考一些游戏在BOSS房间死亡可以选择重打BOSS或者从存档重新开始</span><br>
<span>我觉得要分清楚游戏是难还是纯粹在恶心玩家，重复挑战多次最终成功，但是重试中重复走的路是真的可以省略</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>早川　美咲 发表于 2020-3-8 11:39</span><br>
<span>要考虑BOSS战的难度吧，即使是游戏高手，有几个BOSS都是要打几遍才过的，没存档点，中间跑的路就是浪费时 ...</span><br>
<span>打BOSS之前跑的那段路，也是BOSS战的一部分，也是对于玩家的资源的消耗吧。我觉得就算打十几遍才能过，也在可以接受的范畴之内。如果跑一趟就三四分钟的话。</span><br>
</p><p><b>白左: </b><br>
<span>旧图新发</span><br>
<img src="http://wx4.sinaimg.cn/mw600/bf1b7d04ly1gckh6ihyzfj20i97ps7v4.jpg" title="http://wx4.sinaimg.cn/mw600/bf1b7d04ly1gckh6ihyzfj20i97ps7v4.jpg"><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-8 11:42</span><br>
<span>打BOSS之前跑的那段路，也是BOSS战的一部分，也是对于玩家的资源的消耗吧。我觉得就算打十几遍才能过，也 ...</span><br>
<span>你这个想法很危险啊，游戏好不容易可以存档和接关了……</span><br>
</p><p><b>汪达: </b><br>
<span>早川　美咲 发表于 2020-3-8 11:13</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/forum.php?mod=viewthread&tid=1917453&page=5&authorid=23986</span><br>
<span>这些也是 ...</span><br>
<span>点进去一看视频简介：8月上旬直播开荒时候录下来的，这款游戏真的是又长又臭。</span><br>
<span>下面评论回复不少粉丝纷纷表示赞同主播，少数几个质疑主播措辞的，也被粉丝纷纷回复不爽可以举报。</span><br>
<span>这么和谐的画面你还不知足，还因为主播不喜欢就来论坛叫别人不许说空洞骑士是银河城？有点震撼。</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-3-8 12:10</span><br>
<span>你这个想法很危险啊，游戏好不容易可以存档和接关了……</span><br>
<span>对我个人来说，过近的check point，会破坏仪式感和沉浸感。过远的check point，会让我觉得自己在被游戏设计师愚弄、浪费时间。</span><br>
<span>道中该长该短，也一定程度上取决于boss的难度设计、需要玩家保持注意力集中的时间等等。</span><br>
<span>听起来可能是挺无趣的调和派，不过这就是我的个人想法。</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-8 12:16</span><br>
<span>对我个人来说，过近的check point，会破坏仪式感和沉浸感。过远的check point，会让我觉得自己在被游戏设 ...</span><br>
<span>我这么说吧，假设游戏的设计是不用跑这个路，不用浪费这个时间，直接死了连读档都不用选重来直接继续战斗。你会不会出来说对这样的系统不满意</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-3-8 12:18</span><br>
<span>我这么说吧，假设游戏的设计是不用跑这个路，不用浪费这个时间，直接死了连读档都不用选重来直接继续战斗 ...</span><br>
<span>看具体的设计。可以直接重打BOSS的好游戏也有很多。我觉得话真不能说死……</span><br>
<span>以及我不觉得跑道中是浪费时间。不然的话，打中一下就自动即时存档一下，还可以随时自己回档，才是最不浪费时间的。</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-8 12:24</span><br>
<span>看具体的设计。可以直接重打BOSS的好游戏也有很多。我觉得话真不能说死……</span><br>
<span>以及我不觉得跑道中是浪费时 ...</span><br>
<span>所以也就是如果不跑，这设计还不好了对吧？</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-3-8 12:26</span><br>
<span>所以也就是如果不跑，这设计还不好了对吧？</span><br>
<span>道中设计的要是烂，当然不如不重跑。BOSS战时间长，多阶段，或者演出配乐烘托得赞之类的，当然直接重打也很棒。没必要钻牛角尖吧？</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-8 12:29</span><br>
<span>道中设计的要是烂，当然不如不重跑。BOSS战时间长，多阶段，或者演出配乐烘托得赞之类的，当然直接重打也 ...</span><br>
<span>我想说的是，能接受，能忍受，跟好根本不是一个概念。不瞒你说，我们都能忍受，那些骂这个反人类的玩家多数也都忍受过去了，区别只在于忍完了不代表他真就是什么好玩意。</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>与其纠结到底属于什么分类，不如考虑这些游戏有什么缺陷和反人类的地方致使玩家体验糟糕，比如恶魔城无限刷浮空怪 尤其是美杜莎噬魂怪这类，还有恶魔城越到后来越难刷的道具</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-3-8 12:32</span><br>
<span>我想说的是，能接受，能忍受，跟好根本不是一个概念。不瞒你说，我们都能忍受，那些骂这个反人类的玩家多 ...</span><br>
<span>我起初想到的比喻是一个地方过去只有辣的骨汤麻辣烫卖，因为喜欢吃涮菜和骨汤，有的人不喜欢吃辣也忍着来吃了。后来有不辣的骨汤麻辣烫卖了，这些人就攻击吃辣的骨汤麻辣烫的人是神经病……</span><br>
<span>后来我想想也不是啊，道中+boss整体视作boss也不代表难度就要高于直接重打高难度乃至噩梦难度boss啊，这也不算吃辣吧。而且本来就是一种主观的审美诉求，有必要这么不能容忍它的存在，将持有这种看法的人斥之为受虐狂或者矫揉造作吗？</span><br>
<span>比重打道中+boss，和直接重打boss，差异要大的多的设计也有的是……boss和道中一样，本质都是一系列的操作考核和观察力试炼，也许boss比一般的道中杂兵要体积大一些、耐打一些、演出酷一些之类的，不过这并不能直接推出来打boss客观上就比打道中好玩吧。</span><br>
<span>总之我还是觉得你的想法有些奇怪……</span><br>
</p><p><b>mamamiya: </b><br>
<span>空洞还好吧，死亡细胞不sl0细胞王手就让我自闭了。</span><br>
</p><p><b>Dr.Web: </b><br>
<span>信使在前半段是线性关卡，过了塔后变成银河城的大地图探索模式, 画面也从8位升级到16位, 像换了个游戏. 而空洞骑士完全没有rouge的要素. 楼主写得出这样的句子，怕是完全没玩过这俩? 银河恶魔城绑一起是老美起这个名字的时候觉得绑一起名气更大，只要是有这种大地图探索+能力解锁新区域要素都可以叫这个, 你要这么喜欢高贵的恶魔城这么反感纯银河战士向的空洞骑士, 你自己求推荐的时候说明就好了"我需要恶魔城那样的升级换装备要素". 非要把这个分类掰开来之前了解一下这么叫的原因再说.</span><br>
</p><p><b>farland: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-8 12:42</span><br>
<span>我起初想到的比喻是一个地方过去只有辣的骨汤麻辣烫卖，因为喜欢吃涮菜和骨汤，有的人不喜欢吃辣也忍着来 ...</span><br>
<span>如果一个boss前面两阶段都是像道中一样，又臭又长容错还低，那这个boss也不会有很多人喜欢的，没错，就是说的空洞骑士五门。</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>farland 发表于 2020-3-8 12:55</span><br>
<span>如果一个boss前面两阶段都是像道中一样，又臭又长容错还低，那这个boss也不会有很多人喜欢的，没错，就是 ...</span><br>
<span>如果情况是这样的话，我同意吧。</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-8 12:42</span><br>
<span>我起初想到的比喻是一个地方过去只有辣的骨汤麻辣烫卖，因为喜欢吃涮菜和骨汤，有的人不喜欢吃辣也忍着来 ...</span><br>
<span>我换个问法吧，在BOSS面前增加一个存档点，或是战斗失败后可以直接重开。你是否死了之后要读前面一个存档专门跑这几分钟再打BOSS？</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-3-8 13:02</span><br>
<span>我换个问法吧，在BOSS面前增加一个存档点，或是战斗失败后可以直接重开。你是否死了之后要读前面一个存档 ...</span><br>
<span>我觉得现在只是你自己在钻牛角尖而已……我的态度已经说的很明白了，没必要这样钓话……</span><br>
</p><p><b>汪达: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-3-8 13:02</span><br>
<span>我换个问法吧，在BOSS面前增加一个存档点，或是战斗失败后可以直接重开。你是否死了之后要读前面一个存档 ...</span><br>
<span>那我也来问一句。那些用街机模拟器玩街机的，有无限续币通关的，有利用即时存档通关的，也有限制自己只用N个币能打到哪里就打到哪里的，一旦用光就从头开始重新挑战。你觉得哪种做法更有游戏乐趣？</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-03-08 12:16:17</span><br>
<span>对我个人来说，过近的check point，会破坏仪式感和沉浸感。过远的check point，会让我觉得自己在被游戏设 ...也要考虑道中的难度啊，如果道中填塞了大量精英，例如黑魂二的喷火蜥蜴和红灵，想要跑路就是个很蛋疼的过程，玩家很有可能在道中继续失误。跑路是可以的，但是也要适当给玩家设计一两条怪物 机关较少的经由玩家探索出来的捷径</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>屑猫猫 发表于 2020-3-8 13:23</span><br>
<span>也要考虑道中的难度啊，如果道中填塞了大量精英，例如黑魂二的喷火蜥蜴和红灵，想要跑路就是个很蛋 ...</span><br>
<span>他后面已经说了要看设计……</span><br>
<span>说白了，以第五门为例，本来么这就是个挑战型DLC，专为自我挑战的硬核玩家而设，不打也就不打了，更别说四锁。</span><br>
<span>然而制作组为了和前面四门区别以及联系剧情，增加了第五门特有Boss，还有一个联系本篇的真·结局。那这就很蛋疼了。</span><br>
<span>至于本篇，在获得梦钉传送技能之前本身Boss战和支线确实比较蛋疼，但那部分内容的对应难度也较低，拿到传送后仍然蛋疼的基本就是痛苦之路啊送花任务那种强制高难支线了。</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>汪达 发表于 2020-3-8 13:22</span><br>
<span>那我也来问一句。那些用街机模拟器玩街机的，有无限续币通关的，有利用即时存档通关的，也有限制自己只用 ...</span><br>
<span>当然无限制更优乐趣，如果想限制可以自己想什么玩怎么玩啊，能无限续币又不妨碍你一币通关</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>把道中剔除到极致不就是手动即时存档，一个boss有五个阶段总灭p5，那把p1-p4设置成只要打过一次就能skip得了</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>pgain2004 发表于 2020-03-08 13:38:22</span><br>
<span>他后面已经说了要看设计……</span><br>
<span>说白了，以第五门为例，本来么这就是个挑战型DLC，专为自我挑战的硬核玩家 ...必要流程好像也有比较蛋疼的问题，我朋友谈及更新后的反叛领主和那段地图的跑路就是感觉很恶心</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>而且这里面还有个恶性循环的问题。技术好的玩家，需要的练习最少，被恶心的次数其实也最少。技术差的玩家，本来最需要通过练习来提升自己，然而却不让人赶紧进入练习，而且由于失败次数多，被恶心的次数和浪费的时间也更多，就更不利于技术的练习……</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span> 本帖最后由 油炸小狐狸 于 2020-3-8 13:56 编辑 </span><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-8 13:09</span><br>
<span>我觉得现在只是你自己在钻牛角尖而已……我的态度已经说的很明白了，没必要这样钓话…… ...</span><br>
<span>不过如果你想进一步听听的话，单纯是想了解我的想法的话，我可以讲讲我的一些观点。</span><br>
<span>动作游戏本来就没什么可以和我的朋友聊的东西，我玩动作游戏是为了让自己开心。而让我自己开心的办法不是速度的把一个又一个动作游戏刷掉，而是玩到烂熟，玩成自己生活的一部分。形成我生活的一种仪式。就算通掉了，也可以随时重唤那种体验序列。</span><br>
<span>所以我补动作游戏的时候倾向于只用游戏自带的存档机制和续关机制。如果是在补街机游戏，我会也不投币，只在有残机设定的时候消耗残机来继续玩。这种教条古板的做法会给我的内心带来一种非理性的安宁祥和的感觉。当然投币或者即时存档练技术找打法会快很多，不过如果游戏本身很棒的话，这样慢悠悠的品味也是对游戏的尊重方法之一吧。</span><br>
<span>我的斑鸠买了一年出点儿头，就是有一搭没一搭的打一打，打的时候想想上次怎么玩的，练练最近想到的新鲜策略，不翻攻略不看视频，自己解谜玩。</span><br>
<span>从一开始的上万名，也是一步步的爬上了easy第247名的位置了，确实不太值得夸耀吧。以STG攻关为目标的STGer们应该一周左右或者更短时间就可以通掉normal了，不过这个过程带给我很大的满足感啊。</span><br>
<span>想到了打法就把自己的得分评价往上推那么一小层，没想到打法就姑且像第三关那样连BOSS战都只是混掉而已。这让我觉得非常有趣。最后那段自己没zidan纯躲避的部分我到现在都没有打通，不过也没有觉得有很大的缺憾损失。倒不如说，等我真的能够稳定通掉这款游戏的时候，那个斑鸠在青山与天空间自由飞舞的场景，才真正构成了对我的奖励吧。</span><br>
<span>当然，斑鸠是一个极端的例子。而且我也承认，我说的本来就不是空洞骑士本身——我并没有玩过空洞骑士这款游戏。</span><br>
<span>然后，虽然我喜欢慢玩游戏，不过如果一款动作游戏的关卡设计给我一种无趣的煎熬的感觉的话，我也会直接弃掉这款游戏。毕竟，口碑在8分以上的动作游戏太多了。比起一个有各种瑕疵硬伤的游戏，我更想把自己的时间和情怀，有效率的投注在每一处关卡设计都让我很满意的游戏上。这样以后重温起来，也会有很强的幸福感。</span><br>
</p><p><b>汪达: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-3-8 13:41</span><br>
<span>当然无限制更优乐趣，如果想限制可以自己想什么玩怎么玩啊，能无限续币又不妨碍你一币通关 ...</span><br>
<span>所以你的观点是，只要我喜欢，玩雷电之类的无所谓技术不技术，纯靠接币过关，所获得的游戏乐趣也是远超过那些认真思考有哪些子 弹对我产生威胁，利用怎样的走位可以避开之类玩游戏的玩家的。</span><br>
<span>我尊重你的想法，你买了游戏咋玩都是你的个人兴趣，但不知道我是不是误会了，总觉得你一直在强调所有玩家都是你这样的想法？</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>汪达 发表于 2020-3-8 14:00</span><br>
<span>所以你的观点是，只要我喜欢，玩雷电之类的无所谓技术不技术，纯靠接币过关，所获得的游戏乐趣也是远超过 ...</span><br>
<span>谁说所有玩家都是我这样想法，你不就不是么？</span><br>
<span>问题是，人性化的存档位置，重打方式，并不妨碍你怎么玩啊，但是不人性化的方式却妨碍别人怎么玩啊，优劣一目了然啊</span><br>
</p><p><b>早川　美咲: </b><br>
<span>你们的争论焦点不就成了玩家是选择轻松快乐还是挑战自我了？提出前提的前提就是玩家还能选择自己是无脑碾压还是磨练技术，按自己喜欢的来呗</span><br>
<span>那么有些游戏难不难的话，也就是游戏本身在选择玩家，玩家只能选择玩与不玩</span><br>
</p><p><b>a12885084: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-3-8 14:04</span><br>
<span>谁说所有玩家都是我这样想法，你不就不是么？</span><br>
<span>问题是，人性化的存档位置，重打方式，并不妨碍你怎么玩啊 ...</span><br>
<span>人性化的存档位置等是妨碍某类玩法的。</span><br>
<span>比如bossrush玩法，就是要你一命通关不需要存档的，死了就重来，你死了中途复活叫什么bossrush。</span><br>
<span>说到底人性化的存档能体现制作人的善意，大家都理解，但是这种善意并不能被认为是绝对的优越性。比如充满恶意的猫里奥，也不是没有意思吧？不能说恶意满满所以是烂游戏吧？</span><br>
<span>一棒子拍死说“XX设计就是不行”真的是不可取。</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-3-8 14:04</span><br>
<span>谁说所有玩家都是我这样想法，你不就不是么？</span><br>
<span>问题是，人性化的存档位置，重打方式，并不妨碍你怎么玩啊 ...</span><br>
<span>你这人性化是没有界限的，肯定还有玩家觉得最人性化的是从哪死就在哪站起来，Boss血量也别重置了，甚至我中招也就中了，攻击被打断多不爽啊，不如霸体无敌算了。然而绝大部分游戏都不可能这么搞，祈求玩家靠“自觉”去自分难度更是对大部分玩家有过高期待。这个最低重复门槛/成本终究要由作者决定，而有的作者就要将Boss前的道中也包含进去，接下来便只看玩家接受度如何罢了。</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-3-8 14:04</span><br>
<span>谁说所有玩家都是我这样想法，你不就不是么？</span><br>
<span>问题是，人性化的存档位置，重打方式，并不妨碍你怎么玩啊 ...</span><br>
<span>区别可能在于：一个是游戏自身的玩法设计倾向是一币通关，本身在设计的时候就为玩家的该种通关模式而设计，倘若不这么通关，就不能享受到完整的乐趣。一个是游戏自身的玩法设计就是碎片时间一路体验，一币通关是玩家自己给自己强加的挑战玩法，是自己找罪受吧。</span><br>
<span>不过界限其实没那么严格、明确的。可以随时存档读档的游戏也可能是为不SL的玩家考量来设计的关卡。死了就要跑一大段路的游戏设计师也可能根本想不明白自己为什么要这么设计。</span><br>
<span>另外，玩家自选难度的功能，在很多甚至很有口碑的游戏里，都变成了一种鸡肋设计。能真正将不同难度选项的体验流程都打磨的细腻丰美的游戏极为罕见。要么是低难度无脑降低难度，降低到春游相仿；要么是高难度纯粹堆数值，本来躲避加攻击六回搞定的东西扩展到六十回。我是想到哪里说到哪里了。其实真正做的特别用心的游戏没那么多见。</span><br>
<span>然后我觉得一款游戏只有一个难度，却不能把这个难度打磨到这种难度的受众群体都觉得很棒，这也是很差劲的。</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>a12885084 发表于 2020-3-8 14:11</span><br>
<span>人性化的存档位置等是妨碍某类玩法的。</span><br>
<span>比如bossrush玩法，就是要你一命通关不需要存档的，死了就重来， ...</span><br>
<span>其实即便是BOSSRUSH也不算什么事，你要一次打通，中间能重来又不妨碍你一次打通，只要你觉得一次打通是最好的体验，你自己玩的时候都用一次打通不就好了，别人没一次打通又不妨碍你。</span><br>
<span>实际情况是，存档点近了，你见过有几个人喷存档点太近的么？因为真设置到面前了，其实没什么影响，只有让人不方便了才会有人出来发牢骚。</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>pgain2004 发表于 2020-3-8 14:15</span><br>
<span>你这人性化是没有界限的，肯定还有玩家觉得最人性化的是从哪死就在哪站起来，Boss血量也别重置了，甚至我 ...</span><br>
<span>人性化跟难度不是一回事，难度的调整必然造成部分玩家乐趣降低和部分玩家乐趣上升，但是人性化不是。方便是没有错的。</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-3-8 14:18</span><br>
<span>其实即便是BOSSRUSH也不算什么事，你要一次打通，中间能重来又不妨碍你一次打通，只要你觉得一次打通是最 ...</span><br>
<span>前几天还有一个人发帖说星之卡比难度太低（也即——太人性化）让他玩的不够过瘾感觉游戏里很多设计被浪费掉了呢……玩家是可以不变身，或者只变必要的解谜身，其他地方都吸人吸气往外喷这么攻击来玩。不过这跟游戏本身就奔着这个设计是两回事了……</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-03-08 13:53:19</span><br>
<span>想到了打法就把自己的得分评价往上推那么一小层，没想到打法就姑且像第三关那样连BOSS战都只是混掉而已。 ...理念我很赞同，泥潭大多数玩家都是想打完这个游戏去推下一个游戏，我朋友也是对我打黑魂二练习八周目速通嗤之以鼻，他赶紧给我安利了罗罗娜的炼金工作室。说实在的我也不喜欢别人把生活/游戏习惯强加在别人身上，我很想挖掘一款优质游戏的所有乐趣，而不是再去玩下一款很普通很平庸的游戏，而且在和我朋友交流时他压根没意识到黑魂二的更多可能性，包括改变武器 打法都能提升更多可玩性，而不只是最高效地解决掉所存在的难题，这样比起反复游玩更加乏味。</span><br>
<span>顺带一提怒首领蜂混分也挺难的，我还是开了S模式才混到1.5版本的第三关道中</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>a12885084: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-3-8 14:18</span><br>
<span>其实即便是BOSSRUSH也不算什么事，你要一次打通，中间能重来又不妨碍你一次打通，只要你觉得一次打通是最 ...</span><br>
<span>能重来自然妨碍我打通啊？本来我输了直接点一下再来一次就行了，现在自动会存档点我还得退回主菜单再重开游戏。这不是让我不方便了吗？蔚蓝死了直接立马复活不拖沓不也是良好设计的一部分吗？</span><br>
<span>凭啥存档点远两米他的不方便是不方便，我的不方便就不是不方便？</span><br>
<span>说到底你的逻辑是“存档点近了，想挑战的玩家不影响，不想挑战的玩家更方便，所以是好设计”</span><br>
<span>但是想挑战的玩家真的没影响吗？</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>是</span><br>
<span> 本帖最后由 纯战士 于 2020-3-8 14:28 编辑 </span><br>
<span>a12885084 发表于 2020-3-8 14:24</span><br>
<span>能重来自然妨碍我打通啊？本来我输了直接点一下再来一次就行了，现在自动会存档点我还得退回主菜单再重开 ...</span><br>
<span>所以应该的是增加从头来的选项啊，这有什么难解决么？</span><br>
<span>这不就是对你们玩法的更加人性化么，为什么不呢</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-03-08 14:26:06</span><br>
<span>所以应该的是增加从头来的选项啊，这有什么难解决么？</span><br>
<span>这不就是对你们玩法的更加人性化么，为什么不呢</span><br>
<span> ...那样怕不是被大部分玩家给骂死，不要走极端啊</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>屑猫猫 发表于 2020-3-8 14:29</span><br>
<span>那样怕不是被大部分玩家给骂死，不要走极端啊</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>不会啊，你不想这么玩这选项对你来说就跟没有一样嘛。如果觉得这个选项太弱智了很多余，那不是恰恰说明这个玩法就根本得不到多少人认同么</span><br>
</p><p><b>汪达: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-3-8 14:04</span><br>
<span>谁说所有玩家都是我这样想法，你不就不是么？</span><br>
<span>问题是，人性化的存档位置，重打方式，并不妨碍你怎么玩啊 ...</span><br>
<span>那既然优劣一目了然，随便接币的设计要远好过checkpoint，那为什么游戏设计师普遍采用checkpoint，逼迫玩家提高技术，而不是让玩家随心所欲地像老街机游戏那样通关呢？为什么从街机上移植到家用机的街机游戏，基本都是用了限制币数的做法，而没有保留投币的机会？</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>汪达 发表于 2020-3-8 14:33</span><br>
<span>那既然优劣一目了然，随便接币的设计要远好过checkpoint，那为什么游戏设计师普遍采用checkpoint，逼迫玩 ...</span><br>
<span>你这个例子证明不了无限币通关不好啊，都到今天了不是都还有拖时间不让你好好接着打的设计么？</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>屑猫猫 发表于 2020-3-8 14:24</span><br>
<span>理念我很赞同，泥潭大多数玩家都是想打完这个游戏去推下一个游戏，我朋友也是对我打黑魂二练习八周 ...</span><br>
<span>呃……怒首领蜂，指的是同名游戏，还是大往生，大复活？</span><br>
<span>我没有深入玩过弹幕类STG。大复活这边最高也就是菜鸟模式自动B的情况下一币挺到第四关了。唯一一币通了的是疯狂qiang支sp。觉得这样的游戏自己中年之后会玩起来全是泪……</span><br>
<span>更喜欢横版STG那种背板解谜的感觉，躲避zidan的难度并没有那么高，流程规划的感觉更强一些，也有飚肾上腺素过把瘾的时候。从这种意义上来说，斑鸠其实蛮横版stg风格的。总有人黑斑鸠一点随机性都没有……其实还是有点儿的，一个是第二关的推箱子那段，一个是第三关沙罗曼蛇那段。然后也有些许地方有随机弹……</span><br>
</p><p><b>汪达: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-3-8 14:36</span><br>
<span>你这个例子证明不了无限币通关不好啊，都到今天了不是都还有拖时间不让你好好接着打的设计么？ ...</span><br>
<span>无限续命通关当然有好的地方，好在能让完全不想理解游戏怎么玩的玩家也能看到结局动画和制作人名单。这点我并没有任何反对意见。只不过你一直在强调这种机制上的满足感，是优于其他一切，最需要优先考虑的。</span><br>
</p><p><b>摩天城: </b><br>
<span>不在boss前设存档点有一个很明显的设计意图，不希望你在这一个boss吊死。这又不是单线程的游戏，这个boss现在觉得难打，你可以去别的地方找找徽章升级一下武器之类的。</span><br>
<span>对于必须要打的关键boss，比如两次大黄蜂、打完给你两段跳的失落近亲，这段路上并不会设计多少怪，跑跑路就当休息了。其他的能力比如螳螂爪，并不需要打三螳螂，未升级武器打三螳螂就是难，先去泪城升级武器就好打不少。还有灵魂大师给的降临，没有降临去商店买了灯也可以进水晶山峰，拿了大冲就可以去拿蓄力斩，有了蓄力斩那个瞬移怪就好打了不少。</span><br>
<span>甚至打假骑士的时候，打过第一个阶段后，假骑士会把墙震碎，你可以打破墙逃出去先拿波，然后去苍绿之径拿了冲刺再回来打假骑士。体现出了先拿能力后打boss的设计想法。</span><br>
<span>存档点设计本身没什么，搭配上跑尸还是有点蛋疼的，特别像三螳螂这种，好不容易跑了过来，当然想着这次一定过，我第一次玩时打三螳螂打了一下午。打完发现我没灯，深巢还进不去。其实就算存档点在boss前，无限打一个boss还是会神智模糊的，所以茶杯头会让你同时有多个boss可以挑战，打一个打烦了可以换另一个打打。</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>汪达 发表于 2020-3-8 14:45</span><br>
<span>无限续命通关当然有好的地方，好在能让完全不想理解游戏怎么玩的玩家也能看到结局动画和制作人名单。这点 ...</span><br>
<span>这种机制不是满足感优于其他，而是能够服务更多的人，并且对喜欢挑战的玩家也没有设置障碍。让大家都玩舒服点不是更好么</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1917600[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>魂类游戏是什么尚可一战，那什么才是类银河恶魔城游戏？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1917600-1-1.html</link>
      <description>魂类游戏是什么尚可一战，那什么才是类银河恶魔城游戏？&#13;
https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1912953-1-1.html
&#13;
小联动
&#13;
银河恶魔城的要素，如果按百科
&#13;
专指在传统横版动作过关游戏的基础上加入可自由探索的2D沙盘地图，装备、道具和能力升级等RPG要素的类型。提出这个名词的五十岚孝司承认，比起塞尔达，改动后的恶魔城最终采用的是接近于银河战士的风格。
&#13;
而我的理解，可以参考银河战士和恶魔城分别的走向，吸取银河战士玩法的恶魔城，结合了恶魔城2代本身增加的RPG要素，诞生的月下，月下之后的恶魔城作品除了一些重置版外都维持了ARPG的游戏类型，而银河战士历代以来一直都没什么变化
&#13;
所以银河恶魔城的分类，我个人觉得首先应该是偏向于恶魔城的RPG要素，甚至应该说就应该是月下风，如果仅仅是获取能力去达新区域的游戏，应该仅仅是类银河战士游戏
&#13;
然而我们看看各种游戏网站和论坛的银河恶魔城游戏的列表和推荐贴，信使这样的游戏也被加入其中，虽然也不能否认这游戏有银河战士的影子，但是壳子明明就是忍龙，还有很多动作游戏也是被冠上银河恶魔城类游戏的标签，那些游戏首先缺少的就是RPG要素，特别是一些游戏还有掉坑即死的设定，银河恶魔城并没有掉坑的概念，这个是ACT的恶魔城和银河战士的区别
&#13;
那么如果不是动作游戏，那么是不是简单的分类为模版ARPG游戏呢？
&#13;
这里可以举一个简单的例子，伊苏3，如果你要这样分类，伊苏3就是银河恶魔城游戏了，然而伊苏3比月下早了10年，更不要说手游里一大堆的横版ARPG了
&#13;
我发这贴还有一个很大的理由，就是极度反感以类银河恶魔城推荐空洞骑士的人，空洞骑士里恶魔城的东西只有类似死神和德库拉的BOSS，而核心玩法是银河战士+肉鸽+魂，应该说空洞骑士因为结合了这么多东西，空洞骑士应该自成一派，而不是拉出来推荐给恶魔城玩家恶心人
&#13;
还有一个类比，以类银河恶魔城推荐空洞骑士的，可以试试SFC魔界村外传 纹章篇，也是比月下早，所以银河恶魔城这种类型的分类法就是个错误，月下和之后的恶魔城应该是类魔界村红魔外传游戏？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>早川　美咲: </b><br>
<span>魂类游戏是什么尚可一战，那什么才是类银河恶魔城游戏？</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1912953-1-1.html</span><br>
<span>小联动</span><br>
<span>银河恶魔城的要素，如果按百科</span><br>
<span>专指在传统横版动作过关游戏的基础上加入可自由探索的2D沙盘地图，装备、道具和能力升级等RPG要素的类型。提出这个名词的五十岚孝司承认，比起塞尔达，改动后的恶魔城最终采用的是接近于银河战士的风格。</span><br>
<span>而我的理解，可以参考银河战士和恶魔城分别的走向，吸取银河战士玩法的恶魔城，结合了恶魔城2代本身增加的RPG要素，诞生的月下，月下之后的恶魔城作品除了一些重置版外都维持了ARPG的游戏类型，而银河战士历代以来一直都没什么变化</span><br>
<span>所以银河恶魔城的分类，我个人觉得首先应该是偏向于恶魔城的RPG要素，甚至应该说就应该是月下风，如果仅仅是获取能力去达新区域的游戏，应该仅仅是类银河战士游戏</span><br>
<span>然而我们看看各种游戏网站和论坛的银河恶魔城游戏的列表和推荐贴，信使这样的游戏也被加入其中，虽然也不能否认这游戏有银河战士的影子，但是壳子明明就是忍龙，还有很多动作游戏也是被冠上银河恶魔城类游戏的标签，那些游戏首先缺少的就是RPG要素，特别是一些游戏还有掉坑即死的设定，银河恶魔城并没有掉坑的概念，这个是ACT的恶魔城和银河战士的区别</span><br>
<span>那么如果不是动作游戏，那么是不是简单的分类为模版ARPG游戏呢？</span><br>
<span>这里可以举一个简单的例子，伊苏3，如果你要这样分类，伊苏3就是银河恶魔城游戏了，然而伊苏3比月下早了10年，更不要说手游里一大堆的横版ARPG了</span><br>
<span>我发这贴还有一个很大的理由，就是极度反感以类银河恶魔城推荐空洞骑士的人，空洞骑士里恶魔城的东西只有类似死神和德库拉的BOSS，而核心玩法是银河战士+肉鸽+魂，应该说空洞骑士因为结合了这么多东西，空洞骑士应该自成一派，而不是拉出来推荐给恶魔城玩家恶心人</span><br>
<span>还有一个类比，以类银河恶魔城推荐空洞骑士的，可以试试SFC魔界村外传 纹章篇，也是比月下早，所以银河恶魔城这种类型的分类法就是个错误，月下和之后的恶魔城应该是类魔界村红魔外传游戏？</span><br>
</p><p><b>downnote: </b><br>
<span>？？？银河恶魔城风格的游戏就是指地图啊。银河恶魔城这个名词代表两者的共同点，就是地图，谁跟你说要偏向恶魔城的</span><br>
</p><p><b>早川　美咲: </b><br>
<span>downnote 发表于 2020-3-7 15:06</span><br>
<span>？？？银河恶魔城风格的游戏就是指地图啊。银河恶魔城这个名词代表两者的共同点，就是地图，谁跟你说要偏向 ...</span><br>
<span>地图？如果说的是画的地图的样貌，那是银河战士就开始的东西</span><br>
<span>如果说的是2D沙盘地图，我已经说了，魔界村红魔外传，为什么不叫类红魔游戏？</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>要说地图的话，恶魔城2和科拉米世界比月下和魔界村外传早多了啊</span><br>
</p><p><b>鱼肉丸子: </b><br>
<span>因为这么说别人看不懂 恶魔城最浅显易懂知道的人多</span><br>
<span>不太明白你这么激动的原因 是恶魔城玩家很神圣不想和空洞骑士扯上关系么？</span><br>
</p><p><b>叶雾: </b><br>
<span>不用担心，再过几年新时代玩家就没人玩过银河城了，这类游戏会被称为空洞骑士类游戏</span><br>
</p><p><b>早川　美咲: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-3-7 15:13</span><br>
<span>要说地图的话，恶魔城2和科拉米世界比月下和魔界村外传早多了啊</span><br>
<span>所以如果要这样算的话，是不是恶魔城2就已经是银河恶魔城？因为恶魔城2比银河战士晚，如果不算的话，那是不是银河恶魔城中银河战士的要素也就没了？</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>空洞骑士有肉鸽要素吗？</span><br>
</p><p><b>NeverwinterN: </b><br>
<span>Metroidvania games generally feature a large interconnected world map the player can explore, though access to parts of the world is often limited by doors or other obstacles that can only be passed once the player has acquired special items, tools, weapons or abilities within the game. Acquiring such improvements can also aid the player in defeating more difficult enemies and locating shortcuts and secret areas, and often includes retracing one's steps across the map.</span><br>
<span>银河恶魔城游戏中通常有可供玩家探索的大型相连世界地图，但是进入地图某处的特定地点往往会有门或其他障碍物限制玩家，只有当玩家在游戏中获得特殊道具、工具、武器或能力后才能通过。这些新的提升还能帮助玩家击败更高难度的敌人并找到捷径和秘密区域，包括经常回顾已经探索过的地图区域。</span><br>
<span>简单来说，就是第一波使用“metroidvania”这个词的人们赋予这个词的意义是这样的，然后这个词被广泛的用了，于是除了起源，人们使用这个词的时候并不是想要把密特罗德或者恶魔城整个游戏拉出来作类比，而是单单描述这个特征。</span><br>
<span>那LZ想描述恶魔城其他特征，或者想要挖掘一个特征下的子特征与其他东西的关系怎么办？直接把其他特征或者这种关系说出来啊，“RPG要素”，你用语言是来交流的，又不是来编字典的。</span><br>
</p><p><b>閉肛！基佬。: </b><br>
<span>这同样可以套用到动不动就魂类游戏的那部分人。</span><br>
</p><p><b>downnote: </b><br>
<span>早川　美咲 发表于 2020-3-7 15:11</span><br>
<span>地图？如果说的是画的地图的样貌，那是银河战士就开始的东西</span><br>
<span>如果说的是2D沙盘地图，我已经说了，魔界村 ...</span><br>
<span>因为月下以后的恶魔城风格比较统一，在欧美也有名气，所以和银河战士在一起定义了这个名称</span><br>
<span>在形式上，比如打开地图界面以后显示房间的感觉都是差不多的</span><br>
<span>如果非要争论的话，那直接叫银河战士类游戏也行！有什么问题？</span><br>
</p><p><b>山竹罐头: </b><br>
<span>如果一款横板游戏是以关键能力/道具收集所推动的、地图可重复探索的流程思路所设计，那么就有内味了。</span><br>
</p><p><b>wsgxsm: </b><br>
<span>放心，按现在空洞骑士那比魂小将还神圣不可侵犯的劲儿， 再过几年这类游戏都得叫空洞骑士LIKE</span><br>
</p><p><b>downnote: </b><br>
<span>Metroidvania is a subgenre of action-adventure video games. The term is a portmanteau of the game series Metroid and Castlevania. Metroidvania games use game design and mechanics that are similar to games from these two series. Specifically, the term derives from the Castlevania title Castlevania: Symphony of the Night and many of the games in the franchise which come after it, which are generally considered to contain certain aspects of gameplay comparable to that of the Metroid series of games. As such, the term is used to invoke gameplay concepts and mechanics similar to that of these two series. Koji Igarashi, the assistant director for Castlevania: Symphony of the Night, is credited with establishing key principles of Metroidvanias through his work on other Castlevania games.</span><br>
<span>取这个名字就是强调两个系列的共性。简而言之就是大地图、探索、技能开启区域等等。</span><br>
<span>不是什么恶魔城自己的独特要素</span><br>
</p><p><b>oldknight: </b><br>
<span>干脆整个新简称“银魂城”就解决了</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>你好像是搞错了这个名字里哪个游戏知名度高，哪个是大腿</span><br>
</p><p><b>环保哥: </b><br>
<span>就是跟魂斗罗那种线性关卡有区别呗。</span><br>
<span>2d的沙盒地图，靠获得新能力解锁新区域。</span><br>
</p><p><b>恋妖壶: </b><br>
<span> 本帖最后由 恋妖壶 于 2020-3-7 15:38 编辑 </span><br>
<span>LZ连为什么叫metrovania都不知道就义愤填膺的写了这么一大堆废话也是厉害了</span><br>
<span>去玩玩epic的Journey to the Savage Planet，它都是典型的metrovania，然后再想想这个词的定义标准到底在哪</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>空洞既不肉鸽也不魂，被一些小**丝恶心和被本体恶心和被就是为了满足部分核心玩家需求而做的DLC3恶心是三回事，楼主你还是搞清楚先吧。</span><br>
</p><p><b>渺小小: </b><br>
<span> 本帖最后由 渺小小 于 2020-3-7 16:45 编辑 </span><br>
<span>“银河”承包了核心玩法，“城”承包了快感按钮那一部分。在我看来他俩放一起说有种我和科比合砍82分的感觉。我个人更爱玩包括月下以后的恶魔城，我喜欢放空的没有感情的刷刷刷。</span><br>
</p><p><b>liangyi345: </b><br>
<span> 本帖最后由 liangyi345 于 2020-3-7 15:54 编辑 </span><br>
<span>开局线性剧情</span><br>
<span>关卡引导探索获得能力并锁定探索范围</span><br>
<span>获得某个关键能力以后豁然开朗出现好几个可以探索的方向</span><br>
<span>是类银河恶魔城引导和调动玩家探索欲望的套路</span><br>
<span>何必拘泥在游戏有没有什么设置的细节</span><br>
<span>见证者是类银河城你觉得说不通吗</span><br>
<span>跟超级银河战士同年的还有个冒险岛4呢</span><br>
</p><p><b>Kazepollar: </b><br>
<span>liangyi345 发表于 2020-03-07 15:46:23</span><br>
<span>开局线性剧情</span><br>
<span>关卡引导探索获得能力并锁定探索范围</span><br>
<span>获得某个关键能力以后豁然开朗出现好几个可以探索的方 ...我觉得见证者真的太银河城了，而且学会能力变成了玩家学会能力。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>farland: </b><br>
<span>pgain2004 发表于 2020-3-7 15:42</span><br>
<span>空洞既不肉鸽也不魂，被一些小**丝恶心和被本体恶心和被就是为了满足部分核心玩家需求而做的DLC3恶心是三回 ...</span><br>
<span>没错，就算楼主被空洞小将喷了也不能啥说啊，空洞哪里有一丝一毫的肉鸽要素了，除了没有人物等级和复杂的装备系统外，就是个典型的银河恶魔城。</span><br>
</p><p><b>凉宫绿豆沙: </b><br>
<span>渺小小 发表于 2020-3-7 15:43</span><br>
<span>“银河”承保了核心玩法，“城”承包了快感按钮那一部分。在我看来他俩放一起说有种我和科比合砍82分的感觉 ...</span><br>
<span>最喜欢nds三作，玩得十分开心，就像是在一个超大游乐园一样。</span><br>
</p><p><b>卿卿雅儿: </b><br>
<span>早川　美咲 发表于 2020-3-7 15:11</span><br>
<span>地图？如果说的是画的地图的样貌，那是银河战士就开始的东西</span><br>
<span>如果说的是2D沙盘地图，我已经说了，魔界村 ...</span><br>
<span>知名度问题，你起一个名字是为了更容易让别人理解。</span><br>
<span>而不是考据历史显得自己博学。</span><br>
<span>你说银河战士恶魔城，大部分人知道你在说什么，你说魔界村外传，就没几个人知道了。</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>卿卿雅儿 发表于 2020-3-7 16:13</span><br>
<span>知名度问题，你起一个名字是为了更容易让别人理解。</span><br>
<span>而不是考据历史显得自己博学。</span><br>
<span>魔界村外传纹章篇也是名作啊，质量过硬，如果被拿来做类型名一定会有很多人补了之后发出赞叹的……以及，我没记错的话，银河恶魔城这个词儿起初被造出来是用来黑月下城的？后来才索性转做了类型用语。</span><br>
</p><p><b>downnote: </b><br>
<span>farland 发表于 2020-3-7 16:06</span><br>
<span>没错，就算楼主被空洞小将喷了也不能啥说啊，空洞哪里有一丝一毫的肉鸽要素了，除了没有人物等级和复杂的 ...</span><br>
<span>其实人物等级和复杂的装备系统不是银河恶魔城的必要条件</span><br>
</p><p><b>月隐红樱: </b><br>
<span>分 类 警 察</span><br>
</p><p><b>LoliType: </b><br>
<span>空洞骑士和rogue有什么关系，你们又要开始吵rogue-like和rogue-lite的区别了吗，话说这部分和黑魂重了吧。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-A6060, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>zero4166: </b><br>
<span>那么问题来了，按照LZ的分类方法，水银蒸汽的那作横版恶魔城到底是类恶魔城还是类银河战士</span><br>
</p><p><b>嘉术2015: </b><br>
<span>空洞不算银河恶魔城游戏却算魂类游戏是为什么？因为空洞有捡魂吗？那铲子骑士也是魂类喽？</span><br>
</p><p><b>Bojenkins: </b><br>
<span>metroidvania的确是个错误，实际上只有metroid-like</span><br>
</p><p><b>Dorohedoro: </b><br>
<span>说白了就是抄袭银河战士的游戏，只不过抄的人太多了也就变成一种类型了</span><br>
</p><p><b>helix: </b><br>
<span>hollow knight算rogue-like这种说法还是第一次听到</span><br>
</p><p><b>利剑crazy: </b><br>
<span>沉迷游戏类型定义大战的人多少沾点脑瘫</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6X, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>蛋黄酱Release: </b><br>
<span>建议以后开创一门学科，游 戏 分 类 学</span><br>
<span>这楼里面的有些人怎么也能混个博士</span><br>
</p><p><b>wlgdc: </b><br>
<span>一个dead游戏类型，有必要那个关心吗，7城4银你玩了云了你对比销量，好的游戏就是卖不出去有屁用。</span><br>
<span>空洞就是那么吊，人家有名气有销量，独立游戏扛把子之一，然后呢，所以这类型最最最好设计，就井喷了呗，井喷又有什么用呢，旧作不缺质量都没了，加料更新根本就救不了银河城。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>11--: </b><br>
<span>ns上的metroid啥时出啊 不要第一人称视角的</span><br>
</p><p><b>火的意志: </b><br>
<span>以后都是soul like了，楼上还有说空洞like，别闹了，我看到空洞最多的推荐就是“2d黑魂，魂like”</span><br>
<span>最多的差评就是“不像魂，为难而难”</span><br>
<span>认真的说，这些游戏以后大概率就被当成2d黑魂了</span><br>
</p><p><b>zemte: </b><br>
<span>因为主流游戏圈认为银河恶魔城(metroidvania)类游戏只要有银河战士和恶魔城月下和其后续作品的那种游戏地图探索模式的横版动作游戏就都算银河城游戏。</span><br>
<span>比如地图游戏本身是一个互相连通的大地图，并且需要自己去探索目前能到达的地区，利用探索过程得到的道具回到原来已经探索过的地区开辟新的区域。</span><br>
<span>开荒时期一点一点看着自己的地图越来越大，不得不说这一点是很有爽感的事情。银河战士在这一点已经做的很好了。</span><br>
<span>但是我觉得月下和其以后的恶魔城除了这一爽点还有就是RPG要素，是武器，装备或者说是能力的收集。这一点很重要。</span><br>
<span>拿人气较高的月下和晓月来说，如果只是单纯通关哪怕是TE都不需要大多数装备和魂，甚至因为平衡问题有些装备/魂得到之后反正会让游戏流程变得过于简单。但是正因为它们的存在反而成为了游戏的另一个很重要的爽点。我相信很多第一次玩恶魔城的玩家通关之后也乐此不疲的刷一些装备和魂。</span><br>
<span>而且哪怕在开荒的探索过程中，因为怪物掉落的装备或者能力本身就有不确定。让玩家更能频繁的感受到角色的成长和变化，这也是一个小小的爽点。</span><br>
<span>试想一下如果月下去掉装备系统，只保留动作和探索的部分，凭借着优秀的美术风格和音乐，放在当时可能还是一个优秀的作品，但是因为有银河战士明珠在前，所以它应该也不会像现在的评价那么高。</span><br>
<span>可以说我觉得RPG要素正是能让它和银河战士放在一起说的资本。</span><br>
<span>但是现在的不少银河城类游戏基本只还原了关于地图探索方面的爽点。RPG要素不多，甚至没有。所以银河城类游戏需不需要RPG要素？如果不需要的话叫银河战士类游戏就行了。但是既然把游戏类型叫银河恶魔城，我觉得以后这一类游戏还是应该多加一点RPG元素。</span><br>
<span>其实我赞同楼主的说法。</span><br>
<span>但是说了这么多没用。主流游戏圈不认。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI TNY-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>zemte 发表于 2020-3-7 22:20</span><br>
<span>因为主流游戏圈认为银河恶魔城(metroidvania)类游戏只要有银河战士和恶魔城月下和其后续作品的那种游戏地图 ...</span><br>
<span>叫银河战士类游戏不是更好？直接把恶魔城开除出类型名了，我支持。</span><br>
</p><p><b>zemte: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-7 22:31</span><br>
<span>叫银河战士类游戏不是更好？直接把恶魔城开除出类型名了，我支持。 ...</span><br>
<span>如果是那样也好，省得找游戏玩的时候浪费时间。我也支持</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI TNY-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>farland: </b><br>
<span> 本帖最后由 farland 于 2020-3-7 22:40 编辑 </span><br>
<span>downnote 发表于 2020-3-7 16:39</span><br>
<span>其实人物等级和复杂的装备系统不是银河恶魔城的必要条件</span><br>
<span>因为楼主是这么说的——“我个人觉得首先应该是偏向于恶魔城的RPG要素”。</span><br>
<span>我个人是觉得只要成长要素让人有足够的成就感就行了。</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>火的意志 发表于 2020-3-7 20:47</span><br>
<span>以后都是soul like了，楼上还有说空洞like，别闹了，我看到空洞最多的推荐就是“2d黑魂，魂like”</span><br>
<span>最多的差 ...</span><br>
<span>认真的说的话，黑魂也就一代人而已。等2010~2020年生的人再长大，也有近乎于集体无意识的推翻前一代人的陈规陋见的诉求。区区这十年的话语影响力，在我们漫长的人生中算不上什么事儿。</span><br>
<span>再神的神作，也抵不住不去玩。只要不去玩，就可以毫无愧疚感地黑。即便是真正不朽的游戏，也会有相当多当初只是在凑热闹的人，自己回忆自己当初只是跟风，自己皈依者狂热成新新人类，继而稀释掉有效的去论证那些当初的大火之作是极优质的好游戏的声音的。</span><br>
</p><p><b>melting: </b><br>
<span>信使要打到一半才变成银河城的，虽然个人不太喜欢它的银河城部分…</span><br>
</p><p><b>kayoubi: </b><br>
<span>zemte 发表于 2020-3-7 22:20</span><br>
<span>因为主流游戏圈认为银河恶魔城(metroidvania)类游戏只要有银河战士和恶魔城月下和其后续作品的那种游戏地图 ...</span><br>
<span>收集要素在恶魔城里面算是一个很重要的玩点了，还有就是配合魂收集系统打造的各种关卡房间</span><br>
</p><p><b>早川　美咲: </b><br>
<span>zemte 发表于 2020-3-7 22:20</span><br>
<span>因为主流游戏圈认为银河恶魔城(metroidvania)类游戏只要有银河战士和恶魔城月下和其后续作品的那种游戏地图 ...</span><br>
<span>我觉得并不是主流游戏圈不认，而是“云魂玩家”在作妖，自己明明菜的要死，甚至游戏玩也没玩过，上来就说这游戏好简单云云，看一些UP主的开荒视频也是上来就骂别人菜</span><br>
<span>事实上看看血污创造的众筹记录和销售业绩，我觉得东西好不好真的不是看有多少人说好，而是去看有多少人愿意掏钱</span><br>
<span>我也是同样的意思，你带RPG要素多一点的，就类银河恶魔城或者类月下，纯动作的就类银河战士，完全动作恶魔城风格的就类恶魔城，或者最好这些分类都不要搞，就横版动作或者横版的ARPG</span><br>
<span>我也很奇怪为什么空洞骑士玩家那么喜欢推荐别人玩，又不说这游戏到底好在哪里，就说是2D魂LIKE，甚至类银河恶魔城，然后就有了二佬的痛苦开荒视频</span><br>
</p><p><b>汪达: </b><br>
<span>其实老外做得比较多的是银河战士like，洞窟物语、公理边缘、墨西哥乃至比较新空洞骑士，这些比较知名的都是没有恶魔城的RPG要素的，但是统统都有个metroidvania的标签。本来这个标签就是玩家间的约定俗成，并不是什么ISO标准，能知道这个标签的往往也不是什么新人玩家，不至于分辨不出来银河战士和恶魔城的区别。</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>早川　美咲 发表于 2020-3-7 23:15</span><br>
<span>我觉得并不是主流游戏圈不认，而是“云魂玩家”在作妖，自己明明菜的要死，甚至游戏玩也没玩过，上来就说 ...</span><br>
<span>就S1都有专楼详细推荐和讨论HK为什么这么火的帖子。</span><br>
<span>游戏内：细节丰富结构合理的庞大地图构建，风格整合和差异化都做得可圈可点的非像素美术，简洁耐听的音乐，量大管饱难度范围广释放层次多的流程+可探索内容，详略得当的有趣世界观，随着更新加设方便玩家探索的传送和标记功能，战斗基本逻辑简单而又有深挖空间(饰品)。</span><br>
<span>游戏外：制作组就只有1美术1程序1市场(增招)1音乐(外包)，全平台，价格良心，三+一个增量内容包量足免费，众筹没达成的目标制作组照做，众筹角色很实在地加到游戏内(而且重点角色一点不滥竽充数，如Cloth)，付费DLC直接扩展成续作，因为角色设计简单所以同人周边门槛低。</span><br>
<span>手感就见仁见智了，从墨西哥到瓦尔迪斯城到奥日到MO，我玩这类游戏暂时还没特别不适应的。</span><br>
<span>当作品普及到这个程度，自然也会产生大量小白和不少不喜欢的玩家，但连优点都说不出来，也不清楚空洞实际上没参考魂的设计而作为2D魂来推，那只能问你关注的是什么圈子了。</span><br>
</p><p><b>早川　美咲: </b><br>
<span>pgain2004 发表于 2020-3-8 09:17</span><br>
<span>就S1都有专楼详细推荐和讨论HK为什么这么火的帖子。</span><br>
<span>游戏内：细节丰富结构合理的庞大地图构建，风格整合 ...</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/forum.php?mod=viewthread&tid=1917453&page=5&authorid=23986</span><br>
<span>这些也是我想说的</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av64564540</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1917600[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
