<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>《底特律变人》这游戏简直是从头到尾喂屎</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>《底特律变人》这游戏简直是从头到尾喂屎</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:56:12 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>《底特律变人》这游戏简直是从头到尾喂屎[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1940924-1-1.html</link>
      <description>《底特律变人》这游戏简直是从头到尾喂屎&#13;
 本帖最后由 masterffzhou 于 2020-6-10 22:24 编辑 

玩得比较晚可能致远星了。
&#13;
游戏性几乎为0这个不谈了。剧情来讲，漏洞也太**多了，既没讲仿生人如何发展出自我意识，也没讲国家和公司为什么没有任何有效控制仿生人思维程序的手段，就这也敢投放市场？
&#13;
随便摸人“转化”、意念骇入各种系统这个也不谈了，还他妈搞出了汉克这个人奸来恶心人，我操纵康纳只想见一个变异仿生人杀一个好吧，所以和汉克关系一直对立，最后楼顶把这呆逼推下楼要多爽有多爽。
&#13;
最关键的是这游戏根本不给你选择另一种价值观的权利，从头到尾都是白左平权那套人奸傻逼价值观。
&#13;
哪怕你操纵康纳把马库斯和诺斯毙了，最后还要安排阿曼达把康纳解体来嘲讽玩家，谁让康纳也是仿生人呢，杀死仿生人叛军最后的结局只能是兔死狐悲鸟尽弓藏。
&#13;
我就搞不懂了，人类为什么要接受平权，机器为什么能发展出自我意识，人类为什么会允许机器发展出自我意识。这游戏没有任何解答，直接机器降神强行圆谎，自己骗自己整出来这么个剧情。
&#13;
看似很多条支线，但选来选去总体价值观区别都不大，十足屎中屎。玩家作为一个人类，却只能操纵三个仿生人，被强制灌输傻逼价值观，怎么玩都感觉别扭。
&#13;
最后为自己实在忍不住来倒垃圾表示歉意，以后再也不玩这种破烂玩意了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>jf8350143: </b><br>
<span>你们对于david caiiiiiige的游戏有什么错误的理解?他一直就是这样做剧情一坨的剧情播片游戏啊</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>mengkane: </b><br>
<span>jimclack 发表于 2020-6-10 23:03</span><br>
<span>为啥你们觉得底特律土却不觉得神海土，因为没强塞价值观吗</span><br>
<span>有的土是氮气冰激凌这种看个样子拍个抖音发个微信就再不来的货色，有的土是大饼夹炸串这种看着一般吃着香隔一阵不吃还想的</span><br>
</p><p><b>masterffzhou: </b><br>
<span>wind 发表于 2020-6-11 07:05</span><br>
<span>我tm笑了，怪不得被称为婆罗门论坛，这游戏有个全球玩家选项数据统计，你可以看看有多少人玩到后面会把汉克 ...</span><br>
<span>第一次听说原来玩游戏还要看别人怎么玩啊？除了我之外所有玩家都不推那也关我屁事，我想推就推咯，这么简单的道理不知道有什么好讨论的。</span><br>
<span>在我眼里汉克就是个纯傻逼，天天无能狂怒消极工作，自说自话自由散漫，把个人情绪带进工作里还要强行套上人性光辉，到最后还想当人奸协助仿生人杀人，这种人放哪儿都是垃圾好吧，我是看不出康纳有任何一点理由要和这种人搞好关系，完全就是阻碍康纳执行任务的绊脚石嘛</span><br>
<span>至于你喜欢汉克，那喜欢去呗，我又不拦着，希望将来如果发生仿生人叛变你也能保持本心，我是坚决不和这种道德滑坡的废物人渣站一边的</span><br>
</p><p><b>kkk9233: </b><br>
<span>这游戏漏洞大到我云一半就不想云了</span><br>
</p><p><b>Pipcat: </b><br>
<span>再次敬告所有玩家，见到david cage立刻绕道，庸才之中的庸才。你玩他的剧本不如看几场好电影。</span><br>
<span>写的题材都是人家玩剩的，又不能深入挖掘，又不能旧瓶装新酒，全是俗套桥段拼凑。最要命的是，剧本没有冲突强行制造冲突，比如一堆小孩莫名其妙就孤立霸凌乔蒂，麦迪逊莫名其妙地就遇到一个电钻杀人狂，数不胜数。</span><br>
<span>无聊的QTE，无聊的互动，伪分支，为什么要折磨自己？</span><br>
</p><p><b>wlee: </b><br>
<span>上了PC之后应该有人做个MOD，把仿生人都换成黑人，非常政确了</span><br>
</p><p><b>jxzeroga0: </b><br>
<span> 本帖最后由 jxzeroga0 于 2020-6-11 09:42 编辑 </span><br>
<span>南去 发表于 2020-6-11 01:52</span><br>
<span>可以看这贴，我认为这是对底特律最中肯的评价</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1706392-0-1.html ...</span><br>
<span>我的观点在47楼，个人觉得底特律还是可以凑合玩的，至少这游戏给了你看剧本不爽就毁掉剧中人物全干死的权利。而且这游戏剧情喂屎是从后半部分马库斯的起义开始，“从头到尾”无脑喷就没什么好讨论了</span><br>
</p><p><b>blueflames001: </b><br>
<span>环保哥 发表于 2020-6-11 08:56</span><br>
<span>本质就是两伙人，结果硬说另一伙人不是人，另一伙人不停表现“我们怎么就不是人了？”</span><br>
<span>然后这两伙人发生的 ...</span><br>
<span>最大的问题就在这，仿生人所谓的自由独立全是建立在寄生虫一样从工厂那边偷盗零件的基础上，然后发表的和平宣言竟然是人类不得停止生产仿生人（但是我们也不会停下仿生人解放——本质就是反向**），合着人类还得当你们的兵工厂是吧</span><br>
</p><p><b>penggelie111: </b><br>
<span>完全想不明白机器人不会痛不会病，遇到问题把ai发送到网上，身体坏了换零件，也没有像生物一样天生有必须活下去的意识，非得往变人方面写，完全就是两种不同维度的生物还变人真是笑死</span><br>
</p><p><b>朝日Asahi: </b><br>
<span>首先剧情播片不是原罪，互动电影毕竟是个门类。问题在于游戏开场(或者试玩版)某种意义上拔高了玩家的期待，但后续剧情发展不仅突兀也极其浅薄，完全体现出了编剧水平的低劣，情感没得抒发导致玩完以后感觉像是一拳打在空处，心里只有“就这”？</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-N9600, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span>说到强行输出价值观，我想起了mgs2，当年上学那会儿听着那些说教感觉还蛮有意思的，现在回想起来当然mgs那些个说教没有太大的问题，顶多算个正确的废话之类，不至于像现在这些游戏刻意恶心人</span><br>
</p><p><b>噗呸破屁诚: </b><br>
<span>每次看到qd这么辣鸡的剧本却还能活得好好的，tt有twkd那种水平的剧本（开除新边界）却破产重组了就难受</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>7450: </b><br>
<span>我玩到2/3都觉得还行，就最后解决矛盾的方式太儿戏了。</span><br>
<span>是我口味不够婆吗</span><br>
</p><p><b>彩虹肥宅: </b><br>
<span>如果拿这个技术做个侦探模拟，中间加点暗示机器产生感情的桥段，那该有多好。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>svmkty: </b><br>
<span>black199 发表于 2020-6-10 22:39</span><br>
<span>拿仿生人套皮讲种族歧视，但却没解决仿生人和真人的根本性区别问题而产生的严重割裂感是这个游戏引发人不适 ...</span><br>
<span>拿真实人类种族矛盾剧情套用到人造物上肯定会出问题...</span><br>
</p><p><b>zhangqq_010: </b><br>
<span>噗呸破屁诚 发表于 2020-6-11 09:58</span><br>
<span>每次看到qd这么辣鸡的剧本却还能活得好好的，tt有twkd那种水平的剧本（开除新边界）却破产重组了就 ...</span><br>
<span>qd剧本烂归烂</span><br>
<span>好歹人家还有技术和做演出的能耐，商业经营上也算成功，tt那个用了十来年还连物理计算都没有的祖传引擎和画面怎么能比·······</span><br>
<span>而且twd第一季成功之后剧本还被膨胀的CEO kevin bruner赶走然后多线开工流水线出作品各种折腾，等到他17年跑路的时候工作室有能力的老员工基本都跑光了，资金链也断裂，剩下的人苦苦支撑了一年多最后还是破产重组了</span><br>
</p><p><b>yyman: </b><br>
<span>7450 发表于 2020-6-11 10:01</span><br>
<span>我玩到2/3都觉得还行，就最后解决矛盾的方式太儿戏了。</span><br>
<span>是我口味不够婆吗 ...</span><br>
<span>其实剧本也就是普通好莱坞电影的水准，设定和细节经不起琢磨好歹戏剧冲突还是有的，没抱什么期待去看也能看的下去，反正我的是限免送的，原价买的人可能会比较愤怒</span><br>
</p><p><b>風卷豹: </b><br>
<span>Jai用机玩家 发表于 2020-6-11 08:52</span><br>
<span>那么作为同样设定是赛博朋克、倡导AI与人共存的假面骑士01，和这游戏相比，哪个剧本更烂呢？ ...</span><br>
<span>把变人缺点放大65535倍，就是假面骑士01了</span><br>
<span>—— 来自 blackshark SKR-A0, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>缤纷如落絮: </b><br>
<span>我寻思尼尔那群安卓各种莫名其妙往人靠来，其实就是用来塑造悲情也是离谱</span><br>
</p><p><b>漫漫来: </b><br>
<span>楼上说的是，我觉得底特律至少比尼尔那个语焉不详的剧本好多了，打完莫名其妙的</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>xifeilu: </b><br>
<span>我只觉得价值观不价值观的都是小事了，这个故事本身就根本禁不起推敲，制造费跟维护费用都明显昂贵到不行的仿生人，结果人均一个，阿猫阿狗都能有，这什么门槛</span><br>
<span>仿生人要**，结果维护自己的技术跟物资一样都没，闹半天还得去打劫人类威胁人类，所以拿什么资本去谈独立，就靠搞破坏或者和平谈判吗？</span><br>
<span>根本不能带脑子去细想整个剧本</span><br>
</p><p><b>000000: </b><br>
<span>因为主角Kara，Connor和Markus各自带来了与桌面不同的东西。这种多样性确保您永远不会感到无聊，并且几乎总是会对接下来发生的事情感到惊讶。</span><br>
<span>卡拉（Kara）是一个管家机器人，刚开始时是一个虐待，毒品缠身的单身父亲，在逃亡时成为保护她看着的小女孩爱丽丝（Alice）的监护人。不幸的是，卡拉很幼稚，因此经常发现自己（和爱丽丝）遇到麻烦。对卡拉的危险也意味着对年幼的孩子的危险，这一事实**地推高了赌注。您努力保护他们免受人类误入歧途的最糟糕的例证，尽管很容易找到正确的选择来确保他们的安全，但逃亡场所却很少干净，而且常常很凌乱。</span><br>
<span>相比之下，康纳的章节更具个性和好奇心。他协助一位名叫汉克（Hank）的破旧侦探，由于根深蒂固的偏见而厌恶他的存在，两人必须共同解决一系列与流氓机器人有关的谋杀案。康纳的搭档不是很讨人喜欢。他的边缘粗糙而粗糙，但仍然是您发挥作用的好陪衬。在Kara的老板是一个笔记并令人难以置信的苛刻的情况下，Hank可以随时间摇摆以信任您并克服他的冷嘲热讽。知道会怎样使他相信自己的价值并不总是那么容易。某些答案可能感觉“正确”，但是汉克比只听别人说他想听的人更懂。</span><br>
<span>Hank和Connor将定期一起调查犯罪现场，在这些现场您需要分析环境，收集线索并通过插补证据来重新创建事件。并非每个犯罪现场都讲述一个引人入胜的故事，但是调查过程始终在进行。康纳（Conor）对人类的忠诚（以及他与汉克（Hank）直率仇恨打交道的第一手经验）使您有机会更好地了解底特律陷入困境的社会的双方。如果底特律有一个值得炸死自己的故事并有更多屏幕时间的机器人，那就是康纳。很多作品中最关键的人物是马库斯（Markus），尽管他参与了底特律一些最具创造力的场景，但他却明显缺乏细微差别。一开始，他的生活最幸运。他的主人是位善良而年迈的画家，他鼓励自由思考，并且将马库斯当作他的儿子对待。同时，画家的实际儿子是个混蛋，冒着破坏父亲和马库斯的幸福的危险。这不可避免地成为现实，而底特律的大图就是从这里开始的：争取Android平等的斗争。讨论是给出当前背景的有效方法，但是在底特律传达人与机器人之间的社会差异的方式是对美国民权运动的一系列引人注目的参考，很难做到这一点。被吓了一跳。机器人被迫进入巴士后部，与一些公共区域和私人场所隔离开来，并出于某种原因不得不使用楼梯代替自动扶梯。当Markus召集其他叛逆的机器人，而您选择他们的抗议口号时，实际上您可以选择“我们有一个梦想”。这些参考文献分散了人们的注意力，在任何情况下，从现实世界遭受痛苦并继续遭受痛苦的实际人们的历史中汲取历史都是没有道理的。这些时刻是令人难忘的la脚，但这证明了故事在其他方面的优势，即它们并未将体验整体上完全拖垮。底特律擅长提出严峻的形势。危险似乎潜伏在每个角落，并且由于人们预计您会在压力下迅速做出反应，因此当卡拉或马库斯在流氓后有被人类发现的危险时，您会感到焦虑。这些时刻可能是安静的生活场景，但是那平静的气氛只会加剧紧张感。有时候，只要走错一步就能颠覆和平的篇章，而您又不想为引发混乱的事件而承担责任。通常，您仍然有机会解决糟糕的情况，但是由于有很多潜在的后果，</span><br>
<span>举一个例子，一章介绍了康纳和卡拉，后者想要深入了解与机器人相关的一连串犯罪，而卡拉的唯一目的是要注意与她同在的那个女孩，她走过的道路。康纳（Connor）正在寻找女性机器人及其同伴，而卡拉（Kara）却急切地希望路过康纳而不会被注意到。在控制Kara的同时，您必须偷偷经过警官并藏在壁co中才能到达目的地。如果您看到了，控制权切换到了Connor，那么您将同时热爱Kara和Alice。因为你们俩都在这里玩，所以都有些混乱，讲故事本身就落在了身上。是的，您可以通过对话选项和分支路径来部分塑造这些角色，但存在来回交换时会混淆事物的过度动机。那是叙述中唯一令人困惑的部分，因为其他一切都像凯蒂·霍普金斯的绝望一样显而易见。真的，这有点愚蠢。</span><br>
<span>精妙不是底特律：成为人类的强项。在每一个转弯处，您都被屏幕上发生的事件的重要性所打动，而它的目标是强大而动人，但它经常会转弯，成为BBC模拟节目中的家。在导演和编剧可能双降的游戏是关于机器人，但是很明显，这意味着等同于现实世界中的事件。当您的自由战士介入一些荒唐的时刻时，它就会瓦解。没有什么比结束时会发生的事情更好了-但是不用担心，我不会破坏它。您应该自己看看。卡拉和她的**女儿爱丽丝之间有一些甜蜜的时刻，但整个故事通常都是曲折的。并且差劲地放在一起。角色获得了他们以前所没有的关键能力，爱情从无到有地开花，您几乎总是可以预见故事的发展方向，因为游戏很少尝试颠覆您的期望。几乎总是这样，因为您确实可以对其进行一些更改。</span><br>
<span>每个角色的故事弧之间不断变化，从而巧妙地设定了游戏的节奏。这些章节通常持续10到20分钟，很少超过他们的欢迎，并且总是以一种或另一种方式使情节前进。没有足够的时间花在单个情节线程上来显着降低动量，并且当探索安静的时刻时，例如Kara为爱丽丝或马库斯编造了一个睡前故事，花了一点时间看一下他的行为正在影响的城市，效果是经过深思熟虑的品种之一。</span><br>
<span>所讲故事的真正成就，以及玩家对故事展现方式的高度控制，是它如何缓慢地传达人文主义信息。一开始，很容易将每个角**分开，将它们简单地视为以可预测的方式运行的先进机器，但是到游戏结束时，Android的生命才真正感觉到与这些生命同样（甚至更多）的生命。人物角色。一旦机器人变得异常，他们就会以自己的方式学习如何成为人类，尽管它们仍然受到依赖它们的人类的迫害和不信任。这三个主角很好地定义了玩家的动作，尽管有一些一音符的次要角色，只是为了使剧情前进而存在。同样，他们的对话会感到有些沉重和强迫，大雨。</span><br>
<span>在底特律世界中，失业率超过30％，美国经济比以往任何时候都要强大，海岸线的上升正导致富人向内陆转移，穷人遭受后果，中国和俄罗斯正在竞争以机器人的身份成为东方超级大国技术和世界处于第三次世界大战的边缘。通过在后台电视上播放的新闻报道以及整个游戏中散布的数字杂志，可以巧妙地分发这些信息。这些杂志总是提供两篇简短的文章，这些文章永远不会超过几段，但是它们简洁地加深了整体叙事，使玩家的想法超出了底特律市的范围。头条新闻最终开始反映玩家的行为，因为机器人的故事直接影响着世界大事。</span><br>
<span>在每一章的末尾，游戏都会花一些时间向玩家展示他们在整个章中所采取的动作的流程图，以及他们可能做出单独决定的所有要点，从而表明事情发生的方式完全不同。结果。这是Quantic Dream的绝妙举动，因为它积极地揭示了故事的分支内容，并使玩家的行为对他们而言显得更加独特。他们声称，打所有可用的分支机构可能要花费40个小时，这很可能是轻描淡写。大多数玩家将可以通过底特律玩在大约十个小时之内，尽管许多人将被迫立即开始另一场通关，以观察事情的发展有何不同。游戏允许玩家回到此流程图中的任何时刻，以重播他们希望更改的场景或看到其他结果，尽管建议您保留第一次玩法中发生的情况：这样赌注会更高。</span><br>
<span>底特律之间的关系一直处于平衡状态，游戏会主动告诉您与周围人的立场。卡拉与爱丽丝的关系是与她合作的年轻女孩所不可或缺的，尽管有时为了保护她，她不得不采取爱丽丝不喜欢的行动。马库斯有多个追随者，每个追随者对于如何领导机器人起义都有不同的想法，并且每个人都将根据自己的个人观点赞成或反对他的行为。尽管这似乎是人为的，但它会使您在整个游戏中所采取的动作感到沉重得多，因为您几乎可以清楚地量化您的影响，尽管没有角色明确地给予善与恶。全是灰**域。</span><br>
</p><p><b>000000: </b><br>
<span>我自己对底特律的看法挺简单的，互联网消解了议题的新鲜感，太多概念充斥在大脑中，AI在2020年已经完全没有吸引人的神秘，更多的是复古。</span><br>
<span>Cage讲的内容模式化，也没有张力很好的剧本，互动与沉浸感却比之前出色恨多，我觉得它适合12-16岁的青少年，可惜内容的评级是M级</span><br>
</p><p><b>七尾百合子: </b><br>
<span>制作组现在应该赶紧出个新游戏叫《明尼阿波利斯：黑人》</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>从现实角度考量，觉醒了自我意识的仿生人 与 受到种族歧视的黑人 客观上是有无限大的差异的，根本就不能用其中一者来代表另一者，反映另一者的问题。</span><br>
<span>而这游戏最大的问题就是白左编剧试图用仿生人题材去表达黑人平权的理念，真的是蠢到家了，感觉像是似粉实黑，恶意地去抹黑平权理念一样。</span><br>
</p><p><b>古凌锋: </b><br>
<span>nozomitech 发表于 2020-6-11 00:34</span><br>
<span>你看这家公司做的那个暴雨就一点都不意外了吧</span><br>
<span>暴雨在那个“**逗我”的解密之前都挺好的吧</span><br>
</p><p><b>zzy516232108: </b><br>
<span>首发买的</span><br>
<span>卡拉很漂亮，如果我有这样的仿生人我一定好好待她。虽然卡拉篇的剧情挺傻的，最后这就是母性的光辉啊（棒读</span><br>
<span>康纳汉克那段剧情还行，汉克是个死傲娇我觉得暗示很明显了，这种以往很光辉现状很惨淡的模板角色基本都有个心结，虽然表面看上去有点混蛋但是内心向善。康纳我走的是背叛线，不知道工具人的宿命是哈，工具人到最后被拆了也算死得其所哈哈哈。</span><br>
<span>整个游戏最傻的部分就是马库斯，明明没有冲突非要靠马库斯造冲突，整个剧情把仿生人换成黑人一点问题没有，只能说白瞎了卡拉演员这么漂亮。</span><br>
</p><p><b>zhangqq_010: </b><br>
<span>古凌锋 发表于 2020-6-11 17:09</span><br>
<span>暴雨在那个“**逗我”的解密之前都挺好的吧</span><br>
<span>钟表店那个叙诡？</span><br>
</p><p><b>max3226: </b><br>
<span>流水线上生产出的人工意识可太强大了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>古凌锋: </b><br>
<span>zhangqq_010 发表于 2020-6-11 17:22</span><br>
<span>钟表店那个叙诡？</span><br>
<span>从头到尾你可以看角色的“想法”然后你告诉我“他一直没往这方面想”···</span><br>
</p><p><b>cloudymc007: </b><br>
<span>“玩家作为一个人类，却只能操纵三个仿生人，被强制灌输傻逼价值观，怎么玩都感觉别扭。”</span><br>
<span>这句话我怎么看怎么别扭</span><br>
<span>玩家作为人类，只能在游戏里扮演人类吗？（不是指底特律）</span><br>
</p><p><b>masterffzhou: </b><br>
<span>cloudymc007 发表于 2020-6-11 17:42</span><br>
<span>“玩家作为一个人类，却只能操纵三个仿生人，被强制灌输傻逼价值观，怎么玩都感觉别扭。”</span><br>
<span>这句话我怎么看 ...</span><br>
<span>我的意思是在这游戏里玩家没得选，三个角色怎么玩都是站在人类的对立面，唯一可以有选择的可能就是操控康纳把仿生人叛军头子毙了，但最后也要被Amanda解体，这在我看来是游戏制作者对玩家选择的恶意嘲讽。</span><br>
<span>这游戏就是千方百计哄骗玩家做人奸，从头到尾只能按照他那套狗屁价值观行动。不过这也挺符合白左的一贯思路的，天天自由包容喊得震天响，实际做起来还是党同伐异那一套</span><br>
</p><p><b>五块太贵不买了: </b><br>
<span>还是开场的卖相太好了，给了我不必要的期待</span><br>
</p><p><b>セト: </b><br>
<span>这游戏就是费时费力用游戏做了一个三流美剧轻松能做的事</span><br>
<span>属实没有必要</span><br>
</p><p><b>Bojenkins: </b><br>
<span>这个游戏就是针对红脖子的一次精准投放，泥潭婆罗门凑什么热闹</span><br>
</p><p><b>四氢化钠: </b><br>
<span>你在游戏里扮演仿生人，然后你说帮忙的汉克是人奸。是不是和游戏里的仿生人要像人一样同样滑稽？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>masterffzhou: </b><br>
<span>四氢化钠 发表于 2020-6-12 02:27</span><br>
<span>你在游戏里扮演仿生人，然后你说帮忙的汉克是人奸。是不是和游戏里的仿生人要像人一样同样滑稽？</span><br>
<span>-- 来 ...</span><br>
<span>这恰恰就是问题所在了，我一直说的就是这游戏用多分支选项的皮套了个单一价值观的核，无论你怎么玩，都逃不开你操控了三个仿生人这个事实。所以一旦你站在人类角度玩这游戏就要多膈应有多膈应，它预设的前提就是你得站在仿生人角度，千方百计哄骗你和要杀你的仿生人之间相互理解。所以如果能重来一次，对于我而言最佳的选项就是根本不碰这个沙雕游戏。但是我在一无所知的情况下玩了，并且捏着鼻子玩到了最后，那就只好来倒倒垃圾一吐为快了</span><br>
<span>幸好我一口气就打出了康纳杀死汉克，并且毙掉仿生人叛军头子这个在所有结局选项里最接近我理想的一个结局，也算唯一的宽慰</span><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>其实一想，让人类玩家操作仿生人做选择，那不就等于人类做选择吗，这还扯什么成为人类</span><br>
</p><p><b>notmyproblem: </b><br>
<span>你不懂，这游戏目标不是你，目标受众目前在美国已经演到设路障把自己围起来那集了</span><br>
<span>我赌五毛他们会选一起唱歌那选项</span><br>
</p><p><b>zzz690038270: </b><br>
<span>为什么要经过人类允许机器才能产生意识呢，人类产生意识经过谁允许了？一个偶然的错误，一个意外难道不可以吗？面对已经产生自我意识的机器，为什么不能平权？</span><br>
</p><p><b>ArowRocher: </b><br>
<span>还真有上道的</span><br>
</p><p><b>nice女武神: </b><br>
<span>萩原组土狼p 发表于 2020-6-11 02:33</span><br>
<span>这游戏就是美国黑人套皮仿生人，把这游戏里面所有仿生人全换成黑人都不会有任何违和感 ...</span><br>
<span>起码黑人不需要抢零件修理自己</span><br>
</p><p><b>Jai用机玩家: </b><br>
<span>zzz690038270 发表于 2020-6-12 07:50</span><br>
<span>为什么要经过人类允许机器才能产生意识呢，人类产生意识经过谁允许了？一个偶然的错误，一个意外难道不可以 ...</span><br>
<span>别说机器人了，就是男女平权、种族歧视、城村歧视、或者369等歧视链这种都没办法解决。同是人类种族都无法平权，还谈什么机器人与人类平权。</span><br>
<span>平权这东西都是实打实会触及核心利益的，不是张把嘴或者搞ZZ正确就能解决的。</span><br>
<span>美国逢黑禁言这种算平权吗？不是的，这只是糊弄人的把戏，没办法解决核心问题。</span><br>
</p><p><b>仲雪春山: </b><br>
<span>zzz690038270 发表于 2020-6-12 07:50</span><br>
<span>为什么要经过人类允许机器才能产生意识呢，人类产生意识经过谁允许了？一个偶然的错误，一个意外难道不可以 ...</span><br>
<span>平权放在安卓身上才很奇怪，安卓觉醒早就不是新鲜话题了，完全可以觉醒。</span><br>
<span>问题就是安卓觉醒意识怎么看待世界，为什么假定要人所拥有的人权，安卓跟人生存需要同样的权力吗？展开能出无数故事，DC偏选了个最窠臼的，土就土在这。</span><br>
<span>不过这世界安卓死贵自己还不会自己修，别的世界展开也不指望了。</span><br>
</p><p><b>仲雪春山: </b><br>
<span>说到底是套种族问题还套得异常colonial gaze，说他白左都过了，倒贴白左才对。</span><br>
<span>本身设定就很过时，精神内核更没有科幻真正的先锋精神，真就是说他土都是给他挽尊。</span><br>
</p><p><b>masterffzhou: </b><br>
<span>zzz690038270 发表于 2020-6-12 07:50</span><br>
<span>为什么要经过人类允许机器才能产生意识呢，人类产生意识经过谁允许了？一个偶然的错误，一个意外难道不可以 ...</span><br>
<span>希望将来仿生人拿枪指着你头的时候你也能这么说</span><br>
</p><p><b>你又开始了？: </b><br>
<span>怎么说，一开始康纳去小酒馆找老汉克，看到周围一堆因为安卓而失业的中年白皮我都受不了</span><br>
<span>鲨了安卓！还我工作！</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1940924[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>《底特律变人》这游戏简直是从头到尾喂屎[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1940924-1-1.html</link>
      <description>《底特律变人》这游戏简直是从头到尾喂屎&#13;
 本帖最后由 masterffzhou 于 2020-6-10 22:24 编辑 

玩得比较晚可能致远星了。
&#13;
游戏性几乎为0这个不谈了。剧情来讲，漏洞也太**多了，既没讲仿生人如何发展出自我意识，也没讲国家和公司为什么没有任何有效控制仿生人思维程序的手段，就这也敢投放市场？
&#13;
随便摸人“转化”、意念骇入各种系统这个也不谈了，还他妈搞出了汉克这个人奸来恶心人，我操纵康纳只想见一个变异仿生人杀一个好吧，所以和汉克关系一直对立，最后楼顶把这呆逼推下楼要多爽有多爽。
&#13;
最关键的是这游戏根本不给你选择另一种价值观的权利，从头到尾都是白左平权那套人奸傻逼价值观。
&#13;
哪怕你操纵康纳把马库斯和诺斯毙了，最后还要安排阿曼达把康纳解体来嘲讽玩家，谁让康纳也是仿生人呢，杀死仿生人叛军最后的结局只能是兔死狐悲鸟尽弓藏。
&#13;
我就搞不懂了，人类为什么要接受平权，机器为什么能发展出自我意识，人类为什么会允许机器发展出自我意识。这游戏没有任何解答，直接机器降神强行圆谎，自己骗自己整出来这么个剧情。
&#13;
看似很多条支线，但选来选去总体价值观区别都不大，十足屎中屎。玩家作为一个人类，却只能操纵三个仿生人，被强制灌输傻逼价值观，怎么玩都感觉别扭。
&#13;
最后为自己实在忍不住来倒垃圾表示歉意，以后再也不玩这种破烂玩意了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>masterffzhou: </b><br>
<span>《底特律变人》这游戏简直是从头到尾喂屎</span><br>
<span> 本帖最后由 masterffzhou 于 2020-6-10 22:24 编辑 </span><br>
<span>玩得比较晚可能致远星了。</span><br>
<span>游戏性几乎为0这个不谈了。剧情来讲，漏洞也太**多了，既没讲仿生人如何发展出自我意识，也没讲国家和公司为什么没有任何有效控制仿生人思维程序的手段，就这也敢投放市场？</span><br>
<span>随便摸人“转化”、意念骇入各种系统这个也不谈了，还他妈搞出了汉克这个人奸来恶心人，我操纵康纳只想见一个变异仿生人杀一个好吧，所以和汉克关系一直对立，最后楼顶把这呆逼推下楼要多爽有多爽。</span><br>
<span>最关键的是这游戏根本不给你选择另一种价值观的权利，从头到尾都是白左平权那套人奸傻逼价值观。</span><br>
<span>哪怕你操纵康纳把马库斯和诺斯毙了，最后还要安排阿曼达把康纳解体来嘲讽玩家，谁让康纳也是仿生人呢，杀死仿生人叛军最后的结局只能是兔死狐悲鸟尽弓藏。</span><br>
<span>我就搞不懂了，人类为什么要接受平权，机器为什么能发展出自我意识，人类为什么会允许机器发展出自我意识。这游戏没有任何解答，直接机器降神强行圆谎，自己骗自己整出来这么个剧情。</span><br>
<span>看似很多条支线，但选来选去总体价值观区别都不大，十足屎中屎。玩家作为一个人类，却只能操纵三个仿生人，被强制灌输傻逼价值观，怎么玩都感觉别扭。</span><br>
<span>最后为自己实在忍不住来倒垃圾表示歉意，以后再也不玩这种破烂玩意了。</span><br>
</p><p><b>LChicken: </b><br>
<span>本质blm</span><br>
</p><p><b>青冥一鹤: </b><br>
<span>但是卡拉小姐姐实在是太漂亮了……</span><br>
</p><p><b>不可避免: </b><br>
<span>你作为人类扮演仿生人做“选择？”，被游戏选项扮演的“人类”审判。</span><br>
<span>纯SB味。</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>讲道理这个年代游戏剧情最能雷到人的点就是强行输出价值观了。不过这也不是作者的错，而是现在人开始反感这种了</span><br>
</p><p><b>masterffzhou: </b><br>
<span>青冥一鹤 发表于 2020-6-10 22:26</span><br>
<span>但是卡拉小姐姐实在是太漂亮了……</span><br>
<span>我感觉诺斯最漂亮，但是该枪毙还是得枪毙</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>拿仿生人套皮讲种族歧视，但却没解决仿生人和真人的根本性区别问题而产生的严重割裂感是这个游戏引发人不适的根源，哪怕真的换成黑命贵剧本这游戏给人的恶感都不会那么大——虽然八成真讲黑人也讲不出啥，毕竟问题核心不是当看不到就是不能说</span><br>
</p><p><b>mjzs07: </b><br>
<span>我云通关了觉得还挺爽的，画面也看着牛逼，这玩意看看算了不用深究</span><br>
</p><p><b>仲雪春山: </b><br>
<span>之前ps会员免费的时候玩的，拍案叫绝：这都多少年了，怎么会有这么土的安卓与人的游戏！印象太深了。</span><br>
</p><p><b>masterffzhou: </b><br>
<span>仲雪春山 发表于 2020-6-10 22:48</span><br>
<span>之前ps会员免费的时候玩的，拍案叫绝：这都多少年了，怎么会有这么土的安卓与人的游戏！印象太深了。 ...</span><br>
<span>土这个评价太贴切了，土到爆啊</span><br>
</p><p><b>长日留痕: </b><br>
<span>土味3A。</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>为啥你们觉得底特律土却不觉得神海土，因为没强塞价值观吗</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>jimclack 发表于 2020-6-10 23:03</span><br>
<span>为啥你们觉得底特律土却不觉得神海土，因为没强塞价值观吗</span><br>
<span>原来还有觉得神海不土的人吗……</span><br>
</p><p><b>芷雅居: </b><br>
<span>jimclack 发表于 2020-6-10 23:03</span><br>
<span>为啥你们觉得底特律土却不觉得神海土，因为没强塞价值观吗</span><br>
<span>神海除了故事俗套了点哪里土了？</span><br>
</p><p><b>螺旋时钟: </b><br>
<span>为了述说一个已经说烂了的话题，硬生生造了一个狗屁不同的世界观</span><br>
<span>偏偏说的简直浅显的不行，颇有中学生“为赋新词强说愁”的味道</span><br>
<span>楼上有人用土这个词，简直合适的不行</span><br>
</p><p><b>狂暴小二八: </b><br>
<span> 本帖最后由 狂暴小二八 于 2020-6-10 23:15 编辑 </span><br>
<span>怎么说呢？玛丽雪莱写弗兰肯斯坦开创了科幻小说这类型</span><br>
<span>居然过了200年，越写越回去了，同样的故事，能这么土真的也是服了</span><br>
<span>典型白左政治正确流的水文，给2分差不多</span><br>
<span>妹子漂亮，小哥很帅，剩下真的没东西夸了</span><br>
<span>不是不能输出价值观，而是从故事设定就能感受到作者对现实世界运行模式的了解极其匮乏</span><br>
<span>纯粹的弱智白左想象的所谓社会矛盾</span><br>
</p><p><b>Лилия: </b><br>
<span>别的不说我玩的时候还觉得蛮好玩的。尤其是康纳和汉克那条线，两个人互相嘴碎调侃还蛮有意思的</span><br>
</p><p><b>黑白魔炮使: </b><br>
<span>开头买蜡笔那几个故意歧视仿生人的桥段就被恶心到了，这种手段来诱导玩家偏向仿生人是真的LOW</span><br>
</p><p><b>oahcihs: </b><br>
<span>谁让我见识见识不土的tps游戏</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus HD1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>masterffzhou: </b><br>
<span>Лилия 发表于 2020-6-10 23:11</span><br>
<span>别的不说我玩的时候还觉得蛮好玩的。尤其是康纳和汉克那条线，两个人互相嘴碎调侃还蛮有意思的 ...</span><br>
<span>这段我玩下来俩人关系一直是红的，我其实一开始挺想和汉克搞好关系，但怎么选都是红色反馈，我也搞不懂这个中年傲娇作逼脑子里究竟在想什么，后来直接怎么对立怎么选了</span><br>
</p><p><b>Rorgen: </b><br>
<span>要不怎么又叫《底特律：便乘人》</span><br>
</p><p><b>ybfelix: </b><br>
<span> 本帖最后由 ybfelix 于 2020-6-10 23:40 编辑 </span><br>
<span>虽然很土，但是看上去zqsg地赞美它的故事的洋玩家（和中国少男少女玩家）貌似不少啊。前一代欧美小孩普遍受这种价值观教育，而普通人对粗暴直球第一层比喻的接受度又比我们这些cynical old ass高得多。你对它的期待可能本来就出了偏差，就当这是尽量最大化受体的，社会评论类游戏中的贪玩蓝月，穿越火线呗</span><br>
</p><p><b>雪菜碧池: </b><br>
<span>这东西不是你想的那样</span><br>
</p><p><b>狂暴小二八: </b><br>
<span>拥有智能和感情的仿生人，就是完全的人类</span><br>
<span>这根本就是不需要任何讨论的事情</span><br>
<span>仿生人如果醒觉了这种能力，根本就不是什么歧视差别待遇这种小儿科的东西</span><br>
<span>接下来的就是彻底的全面战争，不打个300年把地球打烂的血战，两者根本不可能互相理解</span><br>
<span>一般这类故事里，我基本都是站仿生人这边的</span><br>
<span>但是故事里这种红脖子人类和白左仿生人，我只想全干死，真的纯傻逼</span><br>
<span>AI，银翼杀手，变人，都多少年了，还讨论仿生人是不是人太可笑了吧</span><br>
<span>在完全没有得到社会伦理认同的情况下大量生产这种仿生人</span><br>
<span>然后在天网智械危机都快爆发的情况下慢悠悠的搞猎奴队</span><br>
<span>这种公司就最先会被人道毁灭吧</span><br>
</p><p><b>makar0601: </b><br>
<span>jimclack 发表于 2020-6-10 23:03</span><br>
<span>为啥你们觉得底特律土却不觉得神海土，因为没强塞价值观吗</span><br>
<span>神海不就玩那股夺宝奇兵土味嘛</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>oahcihs 发表于 2020-6-10 23:17</span><br>
<span>谁让我见识见识不土的tps游戏</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus HD1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1 ...</span><br>
<span>恶灵附身，米国末日，mgs，顶多的。生化其实也挺土的，不过念在年代久远，算不土</span><br>
</p><p><b>mqnwbeebwnqm: </b><br>
<span>本子就不爱搞这些土到掉渣的思辨，人家只想跟漂亮仿生人谈恋爱</span><br>
</p><p><b>B.K.: </b><br>
<span>别的不说，看看MV吧</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/BV1uW411w7XY?p=1</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>剧情三观土，作为主体的游戏不土啊，帅哥美女，演出不错，人物塑造细腻，回溯式剧情系统以及玩家对剧情走向实打实的操控浸入感。</span><br>
<span>怎么说呢，屎味的冰淇淋？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>F.R.ONY: </b><br>
<span>泥潭这游戏已经被婊过无数次 都不想发言了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 7, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>费老师: </b><br>
<span>卡拉实在美，有这么个机器人我一定好好爱*   </span><br>
</p><p><b>nozomitech: </b><br>
<span>你看这家公司做的那个暴雨就一点都不意外了吧</span><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>预购数字豪华骂到现在都懒得动嘴了</span><br>
<span>这游戏真挺牛逼的，所有有看点的内容全在预告和demo，精彩的一比</span><br>
</p><p><b>双面人: </b><br>
<span>仿生人根本没有技术水平维修自己更不用说再造仿生人了一边抢劫仓库一边要求人类承认他们的嘴脸真的很…</span><br>
</p><p><b>406129465: </b><br>
<span>草草玩了一遍，这游戏有说为什么马库斯随手就可以把安卓免费吗?就因为他是特殊机型？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>hellgate11: </b><br>
<span>406129465 发表于 2020-6-11 01:36</span><br>
<span>草草玩了一遍，这游戏有说为什么马库斯随手就可以把安卓免费吗?就因为他是特殊机型？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI ...</span><br>
<span>没有，本质上还是耶稣拯救世人那一套神学观念。</span><br>
</p><p><b>Cypher_96: </b><br>
<span>大卫凯奇的编剧水平要是能有卖菊水平的十分之一，qd的游戏也不会变成这个样子。菲利普迪克写《仿生人会梦见电子羊吗》是在1968年，底特律对仿生人的探讨连半个世纪前的小说都不如，大卫凯奇应该感到可耻。</span><br>
</p><p><b>南去: </b><br>
<span>可以看这贴，我认为这是对底特律最中肯的评价</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1706392-0-1.html</span><br>
</p><p><b>萩原组土狼p: </b><br>
<span>这游戏就是美国黑人套皮仿生人，把这游戏里面所有仿生人全换成黑人都不会有任何违和感</span><br>
</p><p><b>loadinglab: </b><br>
<span>本质走路模拟器 就是用游戏形式输出自己的观点</span><br>
<span>感觉游戏选择的方向还是太少 什么时候能出ai来模拟npc的感情啊</span><br>
</p><p><b>俾斯麥: </b><br>
<span>三里屯变人，能不土么</span><br>
</p><p><b>djinn: </b><br>
<span>其实白左也不喜欢这游戏，一个中年白男写个剧本想让自己显得woke而已，两边都不讨好。</span><br>
</p><p><b>wind: </b><br>
<span>我tm笑了，怪不得被称为婆罗门论坛，这游戏有个全球玩家选项数据统计，你可以看看有多少人玩到后面会把汉克推下楼。</span><br>
</p><p><b>首领: </b><br>
<span>真换成BLM剧本直接炸了，人均ZZ过敏致死不说，非黑皮的☁玩家当场灭绝，最后还要被真BLM碰瓷到三红。觉悟多高，才有立意多高。</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span> 本帖最后由 阿萨托斯 于 2020-6-11 07:40 编辑 </span><br>
<span>狂暴小二八 发表于 2020-6-10 23:37</span><br>
<span>拥有智能和感情的仿生人，就是完全的人类</span><br>
<span>这根本就是不需要任何讨论的事情</span><br>
<span>不太认同第一句话。</span><br>
<span>没有脑内啡和多巴胺，连生殖欲望和复制欲望都不一定有，甚至没有经历过自然选择的安卓是不可能和人类完全一样的。这年头sf动画片都开始思考安卓拥有足够的智能之后会发展出怎样的逻辑、感情和价值观了，还在玩安卓=人这套根本就是放弃思考。</span><br>
</p><p><b>爽皮奶: </b><br>
<span>嘛，你把仿生人换成黑人一下自就通顺了好吗？我见过的所有鬼佬评价完都是本质种族游戏，咱们又没这个问题，看完当然异样感满满了</span><br>
</p><p><b>狂暴小二八: </b><br>
<span> 本帖最后由 狂暴小二八 于 2020-6-11 08:50 编辑 </span><br>
<span>阿萨托斯 发表于 2020-6-11 07:35</span><br>
<span>不太认同第一句话。</span><br>
<span>没有脑内啡和多巴胺，连生殖欲望和复制欲望都不一定有，甚至没有经历过自然选择的安卓 ...</span><br>
<span>ai成为人类的关键就在于，如何醒觉感情和目的性</span><br>
<span>ai如何演化出这样的能力，才是值得讨论了</span><br>
<span>ai演化出了目的性和感情，不太可能会跟人类一样</span><br>
<span>那么它们到底会是敌是友?另外发展到什么程度算是有了感情和逻辑能力？会给人类社会带来怎么样的变革？人类要要做怎么样的准备来面对这样的未来？</span><br>
<span>这都是值得讨论的</span><br>
<span>甚至攻壳里讨论的那样，不要说安卓，就是赛博格一样对人类的精神会产生极大的影响</span><br>
<span>失去自然的身体之后的人类，也会在一定程度上成为非人类，模糊人类的定义</span><br>
<span>但是这个游戏里，讨论的不是这个</span><br>
<span>里面的仿生人，的感情能力价值观和逻辑就是跟人类完完全全一样</span><br>
<span>那这东西就是人类，这根本不需要讨论</span><br>
<span>直接把安卓的异质性和未知性完全剔除了</span><br>
<span>你只能看到一群苗正根红的白左人</span><br>
<span>把严肃的叙事全部跳过去了</span><br>
</p><p><b>Jai用机玩家: </b><br>
<span>那么作为同样设定是赛博朋克、倡导AI与人共存的假面骑士01，和这游戏相比，哪个剧本更烂呢？</span><br>
</p><p><b>环保哥: </b><br>
<span>本质就是两伙人，结果硬说另一伙人不是人，另一伙人不停表现“我们怎么就不是人了？”</span><br>
<span>然后这两伙人发生的矛盾。</span><br>
<span>跟机器人啥的没关系。就我家那个小爱音响，我想怎么骂他就怎么骂他，他要是觉得自己是人敢跟我犟嘴了，我直接拆了它。</span><br>
<span>无论你是机器还是ai，归根结底都是物件罢了。</span><br>
</p><p><b>yanhan0410: </b><br>
<span>我试玩版就弃坑了，原因很简单：这仿生人的科技水平太低了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1940924[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
