<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>我感觉tlou2真正司马的地方是背叛了一代玩家</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>我感觉tlou2真正司马的地方是背叛了一代玩家</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:30:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>我感觉tlou2真正司马的地方是背叛了一代玩家[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1943473-1-1.html</link>
      <description>我感觉tlou2真正司马的地方是背叛了一代玩家&#13;
tlou2不讨论叙事结构傻逼这种问题，本身故事细想来其实不乏闪光点。要是没挂着美国末日2的牌子，以这游戏的质量可以说今年goty100%没问题。可惜它是tmd美国末日第二部，以此前提下美国末日2就是坨彻头彻尾的大粪。剧情完全就是和前作粉丝拧着来，试问哪个玩过1代的正常人通关后不会想说一句顽皮狗nmsl了呢？而编剧写出这坨丑大粪的诱因就是傲慢，这也算现代文艺创作者通病了，总觉得自己是个艺术家。按自己的想法一通创作之后，成功了是理所当然，失败了是曲高和寡，接下来还会有一群同样自视甚高的傻逼来互相捧臭脚。既然这样我们这些被恶心的人用脚投票干死这帮傻逼也不算过分了</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>潇洒一郎君: </b><br>
<span>我感觉tlou2真正司马的地方是背叛了一代玩家</span><br>
<span>tlou2不讨论叙事结构傻逼这种问题，本身故事细想来其实不乏闪光点。要是没挂着美国末日2的牌子，以这游戏的质量可以说今年goty100%没问题。可惜它是tmd美国末日第二部，以此前提下美国末日2就是坨彻头彻尾的大粪。剧情完全就是和前作粉丝拧着来，试问哪个玩过1代的正常人通关后不会想说一句顽皮狗nmsl了呢？而编剧写出这坨丑大粪的诱因就是傲慢，这也算现代文艺创作者通病了，总觉得自己是个艺术家。按自己的想法一通创作之后，成功了是理所当然，失败了是曲高和寡，接下来还会有一群同样自视甚高的傻逼来互相捧臭脚。既然这样我们这些被恶心的人用脚投票干死这帮傻逼也不算过分了</span><br>
</p><p><b>bazingar: </b><br>
<span>说的没错，言简意赅</span><br>
</p><p><b>fenhud: </b><br>
<span>说实话死个主角能带来这么大规模反噬是真的没想到</span><br>
<span>---来自一个一代首发并自视甚高的傻逼</span><br>
</p><p><b>Troywest: </b><br>
<span> 本帖最后由 Troywest 于 2020-6-22 21:47 编辑 </span><br>
<span>fenhud 发表于 2020-6-22 21:39</span><br>
<span>说实话死个主角能带来这么大规模反噬是真的没想到</span><br>
<span>---来自一个一代首发并自视甚高的傻逼 ..</span><br>
<span>乔尔死了没毛病，问题是他死的那么莫名其妙，那么屈辱。而他“女儿”的复仇又是那么的可笑。</span><br>
</p><p><b>芷雅居: </b><br>
<span>fenhud 发表于 2020-6-22 21:39</span><br>
<span>说实话死个主角能带来这么大规模反噬是真的没想到</span><br>
<span>---来自一个一代首发并自视甚高的傻逼 ...</span><br>
<span>死个主角也算轻的了，后面玩弄你对1代的感情才是真的喂屎到激怒玩家了</span><br>
</p><p><b>潇洒一郎君: </b><br>
<span>fenhud 发表于 2020-6-22 21:39</span><br>
<span>说实话死个主角能带来这么大规模反噬是真的没想到</span><br>
<span>---来自一个一代首发并自视甚高的傻逼 ...</span><br>
<span>讲道理乔尔死算个屁的问题，这部最大的问题明明是艾莉好吧。就这部里艾莉的傻逼程度顽皮狗就该本社爆破一百次</span><br>
</p><p><b>nowaki: </b><br>
<span>乔尔死只是恶心人，艾莉线是那刀扎老玩家的心。</span><br>
</p><p><b>eidos: </b><br>
<span>潇洒一郎君 发表于 2020-6-22 21:45</span><br>
<span>讲道理乔尔死算个屁的问题，这部最大的问题明明是艾莉好吧。就这部里艾莉的傻逼程度顽皮狗就该本社爆破一 ...</span><br>
<span>其实是一回事，艾莉的傻逼让乔尔的死成了一个笑话</span><br>
</p><p><b>RookieTnT: </b><br>
<span>之前不是有瓜说 之前有内部调研过 反响不好然后返工的吗？ 对比一下艾莉和艾比 2条线的内容 感觉艾莉线是后塞的。。</span><br>
</p><p><b>8604132000: </b><br>
<span>干他吗的顽皮狗的大**子，他不知道自己的游戏都是男人在买吗？一代代入感牛逼大家都带入了乔尔，二代就是对玩家感情的背叛，</span><br>
</p><p><b>chrisluvdjmax: </b><br>
<span>RookieTnT 发表于 2020-6-22 21:50</span><br>
<span>之前不是有瓜说 之前有内部调研过 反响不好然后返工的吗？ 对比一下艾莉和艾比 2条线的内容 感觉艾莉线是后 ...</span><br>
<span>我也有这个感觉 abby线关卡比艾丽线要丰富多样</span><br>
</p><p><b>恨盈蠹纸: </b><br>
<span>背叛不背叛，故事真写得好起码不会像现在这样，玩家满怀怒气，恨不得挫骨扬灰。</span><br>
<span>对我这种人来说鬼泣5也是背叛，系统平庸人设崩坏，连剧情都是我上我真能行的。</span><br>
<span>所以嘛…</span><br>
</p><p><b>h1r0: </b><br>
<span>不觉得，抛开所有1代要素和艾莉线，abby本身也很难让人觉得立体</span><br>
</p><p><b>陈玉礼: </b><br>
<span>我刚刚打完abby线 我现在只想操Neil先辈的妈</span><br>
</p><p><b>kakul: </b><br>
<span>确实，对没玩过一代慕名而来的玩家来说，这作只能是一般的烂，烂在剧情俗滥，有些情节转折生硬，逻辑混乱。如果是不是那么在意剧情的玩家，可能是款类似古墓丽影+生化危机的游戏，跳过剧情一路爽玩。</span><br>
<span>但是对于和前代角色建立了情感的玩家，这代就是不可饶恕的烂。</span><br>
<span>刺客信条从3代开始将剧情往圣殿那边过度，说实话当年我甚至是有点希望海尔森把那个男人干了的……四代DLC操控谢师傅反过来干刺客，印象里也没多少人觉得无法接受。因为连同前几部圣殿剧情的铺垫（或者说洗白），玩家们心理能够对圣殿产生一些认同，对刺客这边一些做法的不满，此消彼长，情感天平上不会再过于倾斜于哪一方。</span><br>
<span>换到美末2，如果艾比这边的戏份能够加重，不要搞那些时空混乱的叙述手法，老老实实的讲述艾比这边团都的故事，用心塑造好几个人物，到故事尾声再安排艾比干掉乔尔报仇，艾莉的复仇故事放到下一步，我是相信效果会比现在好。</span><br>
<span>正常的做法应该是先给塑造艾比这个角色，告诉玩家她有优点，有复仇的苦衷，有什么什么样的朋友，玩家印象分先加到10，再杀乔尔，把分数减到5分左右。同时艾莉这边，和乔尔闹别扭，哈草，叛逆，描述下各种缺点，把从1代积攒的印象分10也减到5分，这样下一部艾莉是否报仇成功，杀不杀艾比，玩家都能更好的接受。讲道理，搞这种双雄的故事，就要把两方的砝码加到同样重，少的加，多的减。现在这情况，一个新角色上来把和玩家培养了一整部游戏感情的角色虐杀了，这个心理预设在这，你后面再怎么回头铺垫艾比这个角色，老玩家谁能接受啊？</span><br>
<span>顽皮狗这是一上来先把艾比的印象分搞到负数，想再通过后面各种插入的艾比剧情，一点点找回到和艾莉持平的正数……可能是想让玩家代入艾莉？“这逼和她身边的人必死！”/“她和身边的朋友也是活生生的人，他们中还有孕妇。”/“她确实也有杀乔尔的理由。”/“或许我该放弃复仇。”</span><br>
<span>这确实是个很大胆的尝试，但是我不得不说，实际效果非常失败。</span><br>
</p><p><b>成神123: </b><br>
<span>2代在剧情上可谓是处处崩坏强行的一比，但最让玩家愤怒的的确是对一代的全盘否认</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>sgvvvv: </b><br>
<span>根本就是把前作所有美好的东西全部毁了</span><br>
<span>你们觉得两人感情深 其实根本不好 一个谎言就关系破裂</span><br>
<span>Joel救了Ellie就是错的 火萤才是人类之光 某个无名NPC医生其实是世界的希望</span><br>
<span>Ellie其实就是想去献身 是Joel抹杀了她的梦想 所以后来反目也是Joel活该</span><br>
<span>总之对喜欢前作的人是怎么恶心怎么来 </span><br>
</p><p><b>CPZ: </b><br>
<span>kakul 发表于 2020-6-22 22:15</span><br>
<span>确实，对没玩过一代慕名而来的玩家来说，这作只能是一般的烂，烂在剧情俗滥，有些情节转折生硬，逻辑混乱。 ...</span><br>
<span>完全赞同。话说你简直把我想说的都说了。</span><br>
<span>这游戏最大的问题其实就是结构等一些设计的不合理。</span><br>
<span>在玩到乔尔死，或者说艾比刚出来，我就明白了制作人的意图。</span><br>
<span>但是明白归明白，接受与否是另一码事。</span><br>
<span>我为啥要操作一个我不熟悉、长的五大三粗、甚至于一开始队友劝了半天还要一意孤行的角色去杀乔尔？</span><br>
<span>可以说，从一开始艾比的登场，前作玩家就明白了什么，从而对这个可操作的角色仇恨度瞬间拉满。</span><br>
<span>其实对于2的序章处理，制作人应该是试图还原前作给玩家带来的那种冲击感。前作乔尔带着女儿逃走那段给我带来的震撼现在也很难忘怀。甚至于我把这段给不玩游戏的媳妇看，她也被吸引了。我想制作人试图还原这个感觉。</span><br>
<span>正如我之前说的，作为前作玩家，艾比的登场我们几乎一瞬间就能明白意图。加上之前宣传片里玩家各种预感到乔尔的死亡，令玩家从一开始就不可能喜欢艾比这个角色。</span><br>
<span>可以这么说，玩家可以接受乔尔的死亡，只要安排个体面的死法。即使没有之前的剧透风波，玩家其实也接受了这个现实。</span><br>
<span>因此，老玩家只是期待谁来执行这个过程。</span><br>
<span>开篇就玩砸了。</span><br>
<span>制作人可能觉得，把剧情安排成杀掉乔尔，然后艾莉复仇，再然后安排玩家操作艾比，体会艾比的痛苦，是个不错的做法。</span><br>
<span>但玩家肯定不买账。</span><br>
<span>我觉得：</span><br>
<span>序章部分安排成艾比亲眼目睹家人被杀之类的桥段，和前作呼应。</span><br>
<span>然后玩家前期大多数时间都在操作艾比追踪乔尔。</span><br>
<span>当艾比最终可以杀掉乔尔时，流程过半。</span><br>
<span>但玩家经过这段故事，可以充分的与艾比互动并获得共情。</span><br>
<span>接着艾莉行动追杀艾比。</span><br>
<span>这样在操作艾莉时，玩家的体验会非常微妙。</span><br>
<span>最终艾莉复仇艾比，无论是否原谅对方，玩家因为对两边都有了一定感情基础，感受会好很多。</span><br>
<span>也更符合起承转合这个结构。</span><br>
<span>反正我对现在的tlou2，对某制作人的感觉就是：自负。</span><br>
<span>觉得自己牛，目空一切，那些传统的东西我根本不屑于用，我这套叙事结构秒杀你们那些老的玩意儿。</span><br>
<span>活该。</span><br>
<span>也是该让这票人栽跟头了。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi M2004J7AC, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>pagedown: </b><br>
<span>eidos 发表于 2020-6-22 21:49</span><br>
<span>其实是一回事，艾莉的傻逼让乔尔的死成了一个笑话</span><br>
<span>有几个评论我看了无比唏嘘，不记得出处。</span><br>
<span>“玩家不应该代入艾莉（这样剧情就会变得合理），因为玩家爱乔尔，但是（这一作的）艾莉不爱他”</span><br>
<span>“玩家可能比艾莉对乔尔这个人更有共鸣，因为玩家全程目睹了莎拉的死，一代开头那一段真的太触动人了”</span><br>
<span>所以一切让剧情变得合理的解释是艾莉不爱乔尔，艾莉不认这个爹，一切都是玩家自作多情，真TM操蛋。</span><br>
</p><p><b>隔壁老黄: </b><br>
<span>对于我这种不喜欢乔尔和艾莉（我喜欢汤米）来说，二代没啥大问题，AB报仇无可口非，艾莉冤冤相报何时了也能理解</span><br>
</p><p><b>萨妃螺丝: </b><br>
<span>8604132000 发表于 2020-06-22 21:52:28</span><br>
<span>干他吗的顽皮狗的大**子，他不知道自己的游戏都是男人在买吗？一代代入感牛逼大家都带入了乔尔，二代就是对 ...不不不，女玩家也是代入乔尔，没人会带入2代艾莉</span><br>
<span>我不止一次想过2代如果是艾莉死了乔尔会怎么把对方大卸八块生吞活剥了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>gane1010: </b><br>
<span>顽皮狗傻x</span><br>
</p><p><b>lovebati: </b><br>
<span>一般死前代主角要死得有传承性，有传功于后代的感觉。这尼玛死得犹如工具人一般，太恶心。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>406129465: </b><br>
<span>乔尔死不是问题，我觉得玩过一代的看到二代出来多多少少都能猜出来乔尔会死。这个角色在一代已经展开得差不多了，在二代里如果能来个轰轰烈烈的死亡肯定能让众多玩家感动。但是顽皮狗没有，一个无趣的虐杀，配上了艾丽半吊子的感情和复仇，对一代剧情的否定，让玩家很难去接受这个完全空虚的故事。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>urvark: </b><br>
<span>我觉得，tlou2最伟大的地方，就在于他能让各个玩家感受到不同的喂屎点，并且最终都恶心到吐</span><br>
<span>乔尔的死我能接受，虽然死得很憋屈，但我不指望每个伟大的、英雄式的、我喜欢的角色都有一个符合他们身份的谢幕方式，很可能就是突然被个人敲了脑壳，被身边的人捅了刀子，莫名其妙就死了，这个虽然让我难受，但作为一个现实感很强的游戏，我可以接受这种情况。当然，艾莉思想转变这种类似强行洗地的情节我无法接受</span><br>
<span>乔尔我没法操控，只能像旁观者一样看着他被杀这事发生，可是艾莉是我一直在操作的角色，为啥不能让我自己做出选择？我特么一点都不想控制埃比，我能选择只控制艾莉完成剧情吗？为啥要强迫我玩我憎恨的埃比，不玩还不能继续剧情。玩到最后，还强迫我选择放过埃比，为啥？我一点都不想放过埃比，我一路杀过来，就是为了干掉埃比，我要用最残忍的手段虐待他，拿刀子把他身上的肉一片片割下来，把他削成人棍，当着他的面把他的手脚都烤熟，还撒上孜然，强迫他自己吃下去</span><br>
<span>完全不给我选择的机会，还要把剧情强行往我最不想要的方向发展，这简直是把我绑起来强行灌屎，让我怀着一种压抑感去经历整个故事，在结局之后非但没有释怀反而这种感觉到达了巅峰，我现在只想找点简单的游戏去释放压力</span><br>
</p><p><b>kyo96127: </b><br>
<span>一代是“去他妈的拯救世界，老子只要女儿！”</span><br>
<span>二代是“虽然我那个拯救了我生命，无微不至照顾我长大的男人被虐杀了，但是我就是要原谅凶手。”</span><br>
<span>原谅**！</span><br>
</p><p><b>uswhzh: </b><br>
<span>问题还是出在一代，一代把乔尔写死就完事了，结果整了一个那么模棱两可的结局，其实挺玩票的，只不过那次玩成功了，这次玩脱了。</span><br>
</p><p><b>uswhzh: </b><br>
<span>uswhzh 发表于 2020-6-23 00:37</span><br>
<span>问题还是出在一代，一代把乔尔写死就完事了，结果整了一个那么模棱两可的结局，其实挺玩票的，只不过那次玩 ...</span><br>
<span>一代结局就应该乔尔在火萤追杀下自我牺牲让艾利活了下来。虽然很俗但不会给后面剧情添麻烦。结果整了个乔尔和艾利真的跑了过平静生活，恶人胜利结局，挺无语的，人家奎爷三代还自我牺牲了。乔尔本人作为前猎人都杀了不少无辜人，最后还得罪了全世界人，怎么可能真的过平静生活？果然二代还是强行给杀了，本身这件事都应该是一代做完的，这个隐患点直接点燃了二代整个问题。</span><br>
</p><p><b>汪达: </b><br>
<span>一代开放式结尾我个人觉得是没什么问题，乐观的玩家可以认为后来乔尔和艾莉真的找一处世外桃源隐居起来，终此一生。不爽的玩家可以认为乔尔罪行累累终有一天会死于非命。一定要写这么个煞风景的后续才是问题。更何况整个故事走向都是根据编剧预设的矛盾上硬靠，而非根据角色去推导出一个有说服力的情节，再加上时不时切入回忆这种日漫用烂了的洗白套路（甚至回忆套回忆），这种感受真的难以形容。</span><br>
</p><p><b>zy15085: </b><br>
<span>整个2代就是对1待内核的侮辱，1代遗留下来罪宝贵得东西屎什么？就是乔尔和艾莉的情感，然后整部2代用一场毫无意义的复仇未遂来告诉玩家，乔尔和艾莉之间屁都不是，而且这个过程是玩家被迫被编剧**大脑的过程。本质是对1代内核的践踏。我在这里暴言一句，在我眼里看来，任何理解认同美末2故事的玩家，都是兽娘2潜在的受众，他们能剖析理解认同美末2也同样可以在兽娘2强这么做</span><br>
</p><p><b>mediator: </b><br>
<span>应该是大量强行政治正确的内容惹火了玩家</span><br>
<span>可怜的Jesse，瞬间被秒</span><br>
</p><p><b>烽火连城: </b><br>
<span> 本帖最后由 烽火连城 于 2020-6-23 04:20 编辑 </span><br>
<span>编剧其实是在隐晦地表达出一种"搞lgbt的女的都是又丑又蠢"的观点</span><br>
</p><p><b>RushMove: </b><br>
<span>我觉得不管是乔尔之死，还是两人关系恶化，都是一代就铺垫好了的内容</span><br>
<span>乔尔罪行累累，得罪人无数，死于仇杀是可能性很大的</span><br>
<span>一代结尾艾莉那句ok时的语气和表情很显然意味着她并没有放下心结，这个隐患迟早要爆发</span><br>
</p><p><b>caliburn: </b><br>
<span>kakul 发表于 2020-6-22 22:15</span><br>
<span>确实，对没玩过一代慕名而来的玩家来说，这作只能是一般的烂，烂在剧情俗滥，有些情节转折生硬，逻辑混乱。 ...</span><br>
<span>说实话，真的像你说的这样做就变成处心积虑打压前作，类似杀戮原型2了，真正的消费一代主角</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>vmon: </b><br>
<span>说白了，你把二代的乔尔和艾莉的戏份换两个新角色来也没啥区别，说不定玩家还更能接受一点</span><br>
</p><p><b>闲时娱乐: </b><br>
<span>哪怕没玩过1代这剧情也很难让人信服好吧。现在没玩过前作的人的视角这游戏都讲了一个什么故事：己方大叔在救了一个女的之后被残忍杀害，我们操纵主角一路复仇杀光了她身边的人，在一个正常人类看来，艾比就是最终boss，我们要复仇的人。然后在被艾比用枪指着快到进行最终决战的时候，视角切到艾比身上，想让玩家通过操作艾比来认可她或者喜欢上她。。。这真的可能吗我觉得编剧还是多看几次进击的巨人学习一下提升一下知识水平再来安排剧情吧</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>13.: </b><br>
<span>我不懂的就是为什么这abby线这么长为什么abby在我心里还立不起来。救那俩scar我打的面无表情。坏人不一定是坏人和人会变这么塞我嘴里我吃不下去。直接告诉我她是医生的女儿不就够了吗？花里胡哨的。</span><br>
<span>别的没什么，Ellie和Joel的矛盾一结尾就有了，Ellie从来没信过Joel摸着表说的话也没喜欢过他的决定吧，到了Dina怀孕那会儿还对这个有意见了。要我说Ellie还是很像Ellie的</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>fenugreek: </b><br>
<span>好为人师才是最失败的地方，玩家特么还需要你来教育？</span><br>
</p><p><b>缺德猫: </b><br>
<span>13. 发表于 2020-6-23 09:23</span><br>
<span>我不懂的就是为什么这abby线这么长为什么abby在我心里还立不起来。救那俩scar我打的面无表情。坏人不一定是 ...</span><br>
<span>还给小光头加了个T的设定（明显讨好特定人群），还TM桌角杀妈，纯恶心人的。</span><br>
</p><p><b>plok201: </b><br>
<span>RushMove 发表于 2020-6-23 06:28</span><br>
<span>我觉得不管是乔尔之死，还是两人关系恶化，都是一代就铺垫好了的内容</span><br>
<span>乔尔罪行累累，得罪人无数，死于仇杀 ...</span><br>
<span>爆发没问题，2代公布的时候，很多人就怕乔尔是不是已经GG，艾莉为了复仇变的比1代乔尔还要可怕，说明大家还是懂得，这次2代乔尔被杀和艾莉发现真相闹别扭都是大家早就想到了</span><br>
<span>没想到的是，能弄的那么屎，按照老玩家的看法，乔尔罪行累累，那说明他牛逼，要杀他起码弄个聪明点的杀法</span><br>
<span>艾莉再闹别扭也不可能像现在这只白眼狼一样，1代艾莉虽然天真，但是也知道这是末世，很多东西没办法，撑死闹一下就自己想通了，哪像现在一堆暴言金句连发的……</span><br>
</p><p><b>flyreder: </b><br>
<span>fenhud 发表于 2020-06-22 21:39:25</span><br>
<span>说实话死个主角能带来这么大规模反噬是真的没想到</span><br>
<span>---来自一个一代首发并自视甚高的傻逼 ...这不是正说明一代顽皮狗nb，编剧nb</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span>lz你等等。就算不说剧情，单说gameplay的话，今年的年度我也会投给alyx的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1943473[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
