<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>ZT】杭州母子凌晨打哈啰顺风车，司机带到偏僻小路要加价...</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>ZT】杭州母子凌晨打哈啰顺风车，司机带到偏僻小路要加价...</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:18:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>ZT】杭州母子凌晨打哈啰顺风车，司机带到偏僻小路要加价...[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1853610-1-1.html</link>
      <description>ZT】杭州母子凌晨打哈啰顺风车，司机带到偏僻小路要加价...&#13;
【杭州母子凌晨打哈啰顺风车，司机带到偏僻小路要加价，打110后被扔半路！平台道歉：补偿20元优惠券】7月5日凌晨，王女士带着7岁的儿子，通过@哈啰出行 约了一辆顺风车从机场回家，结果被司机带到偏僻小路，还要加价。惊慌之下，王女士拨打了110，接线民警定位车辆，并保持通话23分钟，最终，司机在一条大路上把王女士母子放下了。事后，@哈啰出行 向王女士道歉，称已封停司机账号，并赔偿20元优惠券。
&#13;
音频：https://weibo.com/tv/v/I2cOo3fY5?fid=1034:4405258777254284</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>天下有狗狗: </b><br>
<span>上次去杭州玩本来想住机场附近的酒店 在市区玩的晚了一点 </span><br>
<span>去航站楼那里想坐大巴还被那些黑车出租车司机嘲讽</span><br>
<span>我就觉得那些好可怕 赶紧附近随便开了个房第二天坐第一班大巴跑路了</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>晃来晃去 发表于 2019-8-18 09:57</span><br>
<span>不懂，走高速不给高速费合理吗？高速费不包括在车费里？</span><br>
<span>走高速真不是义务。不走高速，你也一样能到全国各地。</span><br>
</p><p><b>晃来晃去: </b><br>
<span>animer 发表于 2019-8-18 10:05</span><br>
<span>走高速真不是义务。不走高速，你也一样能到全国各地。</span><br>
<span>没有坐过长途的出租车还真是不知道这个哈。</span><br>
</p><p><b>项目爱好者: </b><br>
<span>晃来晃去 发表于 2019-8-18 10:08</span><br>
<span>没有坐过长途的出租车还真是不知道这个哈。</span><br>
<span> 你没出过门是不知道门是往里还是往外开呢</span><br>
</p><p><b>FML: </b><br>
<span>瓦拉几亚之夜 发表于 2019-8-15 17:15</span><br>
<span>这比腾讯赔Q币还下作啊</span><br>
<span>q币怎么了 能当现金用</span><br>
<span>这个代币券和白纸有啥区别</span><br>
</p><p><b>旺角卡门: </b><br>
<span>这楼里某些人住的城市没有通宵巴士/夜间公交？</span><br>
</p><p><b>如此而已: </b><br>
<span>掉毛机 发表于 2019-8-18 04:07</span><br>
<span>送20优惠券说明这是常见事故</span><br>
<span>这说明是客服道歉，因为客服的权限就20</span><br>
<span>—— 来自 Meizu M6 Note, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.0-play</span><br>
</p><p><b>晃来晃去: </b><br>
<span>项目爱好者 发表于 2019-8-18 10:11</span><br>
<span>你没出过门是不知道门是往里还是往外开呢</span><br>
<span>里外开都有，有问题？</span><br>
</p><p><b>晃来晃去: </b><br>
<span>旺角卡门 发表于 2019-8-18 10:18</span><br>
<span>这楼里某些人住的城市没有通宵巴士/夜间公交？</span><br>
<span>我住在本省人均GDP倒数第一的城市，末班公交7点左右。不过高铁站那边倒是有一趟公交是在末班高铁之后，大概九点左右？</span><br>
</p><p><b>langsheng: </b><br>
<span>前两天不是还有豪哥半夜女装打车被带到偏僻地方的事么</span><br>
</p><p><b>wwdzcjsmxx: </b><br>
<span>打车也打出租车啊，杭州的出租车司机还是不错的，怎么也比网约车靠谱</span><br>
<span>再一个自己尽量别坐那么晚的飞机</span><br>
</p><p><b>林拓: </b><br>
<span>20元优惠券哈哈哈</span><br>
</p><p><b>垃垃藻: </b><br>
<span>wwdzcjsmxx 发表于 2019-08-18 10:32:13</span><br>
<span>打车也打出租车啊，杭州的出租车司机还是不错的，怎么也比网约车靠谱</span><br>
<span>再一个自己尽量别坐那么晚的飞机 ...确实，我有一次从杭州火车站去东站，叫的网约车，那个司机上了高架跟我说要加价不然下车</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>永远的海格力斯: </b><br>
<span>邪恶山羊 发表于 2019-8-15 15:29</span><br>
<span>我记得国外有的机场和火车站晚上是关门的，第一次发现的时候简直不敢相信 ...</span><br>
<span>这个不稀奇。我前两年去的一个小县城，火车站平时是关着的，等到有车经过的半小时前才开。</span><br>
</p><p><b>TIZI: </b><br>
<span>我能说峰哥牛逼嘛</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>194806: </b><br>
<span>赔偿20块钱优惠券……</span><br>
</p><p><b>yoyokrieg: </b><br>
<span>公关都不会做。</span><br>
<span>还赔偿20元优惠券，这不是明摆着侮辱吗？</span><br>
</p><p><b>rhocas: </b><br>
<span>魔幻杭州</span><br>
<span>从上到下都烂透了</span><br>
</p><p><b>隰有苌楚: </b><br>
<span>顺风车不是早就禁止了么，怎么死灰复燃了</span><br>
</p><p><b>JackTitor: </b><br>
<span>20元优惠券</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi 4A, Android 6.0.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>mengmie11: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-8-18 09:57</span><br>
<span>反转链接</span><br>
<span>https://m.toutiaocdn.com/group/6726118120353694211/?app=news_article&timestamp=1566101457&req_id=20190818121057010152019068354644C&group_id=6726118120353694211</span><br>
</p><p><b>春原受: </b><br>
<span>我想到faketaxi系列</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>os_two: </b><br>
<span>牛逼，花着顺风车的钱要求专车的服务，这母子怎么不要求司机直接飞上天呢，上天了想往哪儿开就往哪儿开</span><br>
</p><p><b>gzwind: </b><br>
<span>purplelake 发表于 2019-8-16 08:50</span><br>
<span>Nga 前几天还有一个傻逼因为上海要求没有备案的滴滴下架app 大喷上海政府呢。其中也有几个傻叉跟着帮腔。 ...</span><br>
<span>收了钱是这样。</span><br>
</p><p><b>电话微波炉: </b><br>
<span>os_two 发表于 2019-8-18 12:35</span><br>
<span>牛逼，花着顺风车的钱要求专车的服务，这母子怎么不要求司机直接飞上天呢，上天了想往哪儿开就往哪儿开 ...</span><br>
<span>乘客下单，系统分发，司机觉得价钱不合理，可以找理由不接单。</span><br>
<span>接了单就要承认这是一门平等的交易，中途宰客是毁约，带到偏僻地方去是趁人之危。</span><br>
<span>能站在流氓司机的角度谴责消费者正当权益，这是流氓相惜产生了共情，还是装黑反串，钓你妈的鱼呢？</span><br>
</p><p><b>決戦型美羽: </b><br>
<span>邪恶山羊 发表于 2019-8-15 15:29</span><br>
<span>我记得国外有的机场和火车站晚上是关门的，第一次发现的时候简直不敢相信 ...</span><br>
<span>纽约中央车站半夜就会关.</span><br>
</p><p><b>os_two: </b><br>
<span>电话微波炉 发表于 2019-8-18 14:12</span><br>
<span>乘客下单，系统分发，司机觉得价钱不合理，可以找理由不接单。</span><br>
<span>接了单就要承认这是一门平等的交易，中途 ...</span><br>
<span>煞笔没看新闻吗，整个司机走的就是预定路线，GPS记录都出来了，是乘客自己要求改走高速又不肯出高速费，报警协商下车胡扯成故意甩客到陌生偏僻地方。站在流氓拆白党角度带自力更生普通劳动者的节奏，装黑反串钓鱼司马跟流氓拆白党惺惺相惜的是你吧</span><br>
</p><p><b>os_two: </b><br>
<span>北青网 昨天 07:56 · 北青网官方账号 近期引发社会关注的“杭州哈啰顺风车事件”似乎在经历一场反转。此前，乘客翟女士称，司机因加价被拒深夜将其拉至偏僻小路，8月16日，哈啰出行向北京青年报记者回应表示，翟女士发起的是拼车订单，平台为其与石女士成功拼单，事发时，司机正常按照拟合路线向目的地行驶，并走国道顺路接乘客石女士，车辆是按照正常导航轨迹行驶。车主王先生则表示，乘客翟女士曾提出让自己走高速，但根据平台规定，高速费谁提出谁承担，翟女士没有表示愿意承担费用，因此未选择高速路线。哈啰出行平台还透露，鉴于上述情况，平台会对司机予以解封。事件复盘：乘客发起的是拼车单 事发时正在接第二位乘客哈啰出行向北青报记者复盘了当晚事件发生的经过：乘客翟女士在哈啰出行APP预约出发时间为 00:00:00出发地为杭州萧山国际机场，目的地为三里亭路与池塘庙路交叉口机场路的拼车订单；另一个名乘客石女士在哈啰出行APP预约出发时间为 00:15:00出发地为博地中心(盈丰路地铁站南)，目的地为舒心路与向往街交叉口西北角的拼车订单。因两位乘客发起的都是拼车订单，平台进行路线拟合匹配后，分配给顺风车主王先生。00:07:57车主到达乘客翟女士的出发地，接到乘客翟女士后，按照拟合路线向目的地行驶，并走国道顺路接乘客石女士。行驶过程中，翟女士对于车辆未全程走高速以及拼单问题产生疑问和不安，并发起报警通话，车主按照警方和翟女士要求，将其送至机场路附近。此地距翟女士平台下单的目的地已经很近。00:35:42车主在正常将另外一位乘客石女士送达目的地后致电哈啰客服，阐述订单异常经过，哈啰客服反馈，在与车主通话时，司机因为订单进行中的沟通误解、乘客情绪激烈以及报警等因素稍显紧张，客服主动进行了宽慰。哈啰出行表示，哈啰出行根据订单情况以及后台轨迹查实：此订单为拼单订单，且车主是按照正常导航轨迹行驶。哈啰出行会对司机解封。司机：乘客没有说过愿意承担高速费在该事件发酵后，司机王师傅则表示，自己觉得“很冤”。他说，“我接的订单就是拼单订单啊，接了王女士（报道中翟女士的化名），我就去接平台另一个乘客，我也告知了王女士，居然说我绕路走小路什么的？”他表示，“王女士让我走高速，我说高速需要承担高速费，平台也是这么规定的，高速费谁提出，谁承担，但是王女士没有说愿意承担高速费，这就变成了我加价？我老老实实开顺风车，从来没有被评价加价过。”王师傅还表示，“王女士后面不放心打了警察电话，我也保持三方通话，按照警察要求，把她送到指定位置。距她下单的目的地，已经不远了。后面我也受惊了，把她放下就后打了平台电话报备了这个事儿。后面看到报道和事实不一样，我觉得很冤，我只是想老老实实开顺风车分摊点油钱。”客服：高速费用谁提出谁承担北青报记者查询杭州市地图发现，从翟女士的出发地萧山机场到石女士所在的博地中心(盈丰路地铁站南)，总路程为20公里左右，地图推荐路线需经过机场高速，高速收费20元，但也有不走高速的路线。那么，走不走高速，到底是谁说了算呢？哈啰客服方面表示，平台对于走高速路的规定是“谁提出，谁承担”，乘客可以与乘客协商是否走高速。根据平台默认规定，市内顺风车所产生的高速费用需由乘客承担，跨城顺风车产生的高速费用由司机承担。不过，如果乘客不同意承担高速费用，则司机不能强行走高速。哈啰方面也表示，通过核实此次顺风车拼车订单，王师傅的行车路线属于合理规避高速路费，而在顺风车出行规则中，遇到高速路段收费的情况，需要司乘双方进行协商，达成费用承担一致之后，再决定行驶路线。乘客：顺风车深夜将其拉至漆黑地带 曾报警投诉此前，化名为王女士的乘客称，自己带着一名7岁孩子，凌晨从机场搭乘哈啰顺风车，在拒绝“加价”的要求后，司机将车开到了没有路灯的偏僻地带。后在警方的帮助下，母子俩被带上大路，并被扔在路旁。在王女士投诉下，哈啰顺风车本答应免除本单车费，并将司机封号，谁知没几天，王女士依旧收到了该行程的“待支付”提醒，此外，司机信息也在平台正常显示。她表示，司机当时就说：“这单要亏钱了，让我给他加钱。”但王女士没有同意，她认为，自己并没有拒绝拼车，别人“放鸽子”产生的损失，不应该由自己承担。王女士表示，不久后车子已经出了机场高速，开到了一条窄小漆黑的村道上，周围都是农田。她要求司机把车开回到大路上，司机则一口回绝，并表示“你要给我加钱”。随后她拨打了110电话，在110接线员的指引与陪伴下，司机将王女士送到了大路上，把她和孩子放在了路边，后自己乘坐出租车回家。随后，她多次向哈啰顺风车进行投诉。几天后客服人员提出解决方案：王女士这单车费免单，当事司机账号永久封停。王女士表示认可。可是8月8日，她又收到一条哈啰顺风车发来的短信，显示她有未支付的订单，正是事发当晚的那趟顺风车。此外，王女士还发现，那名司机的相关信息仍然能够显示。她表示非常气愤。翟女士表示，哈啰方面的工作人员对其称，7月6日接完她的单子后，司机的手机就关机了，在哈啰平台上没有再接过单，7月10日，平台已经对该司机的账户作封停处理。对于司机信息仍能显示的情况，平台工作人员解释说，只是信息还没有更新，并不代表司机还在正常营运状态。哈啰平台正式向王女士道歉，并提出提供20元优惠券作为补偿，王女士接受了道歉，拒绝了补偿。哈啰方面16日对北青报记者表示，在接到翟女士的投诉后，平台在第一时间将司机账号封停。此后，哈啰顺风车立刻成立专项小组，对此事进行了调查。哈啰出行根据订单情况以及后台轨迹查实：此订单为拼单订单，且车主是按照正常导航轨迹行驶。哈啰出行会对司机解封。律师：若司机侵犯其权益 乘客可要求赔偿在该事件中，司机是否有侵犯乘客权益的问题呢？分析人士认为，在该事件中，由于司机与乘客沟通不畅造成误解，乘客要求警方介入后，事件最终发酵。不过，从调查结果来看，司机行驶路线正常，并未违规，平台也履行了其义务，将事件调查清楚，并分别给予乘客和司机相应的保障。“在高速费用方面，顺风车司机应当主动向乘客说明，若乘客要求走高速，则费用自付。双方协商一致后，再选择路线，不能贸然行驶，否则会对乘客造成困扰”。此外，根据国务院办公厅发布的《关于深化改革推进出租汽车行业健康发展的指导意见》，顺风车的定义是“私人小客车合乘”，是由合乘服务提供者事先发布出行信息，出行线路相同的人选择乘坐合乘服务提供者的小客车、分摊部分出行成本或免费互助的共享出行方式。私人小客车合乘有利于缓解交通拥堵和减少空气污染，城市人民政府应鼓励并规范其发展。不过，如果顺风车主的确损害了乘客利益，也是有法律保障的。京衡律师上海事务所余超律师对北青报记者表示，如果确认顺风车主侵害了消费者的权益，消费者可以向车主主张赔偿，如果平台不能提供车主的真实信息，消费者可以向平台主张赔偿。另外，如果哈啰平台明知顺风车主利用其平台侵害消费者合法权益，未采取必要措施，平台应与顺风车主承担连带责任。</span><br>
</p><p><b>os_two: </b><br>
<span>就TM一个拆白党，谎话连篇不过为了吃白食，泥潭还能有人跟拆白党一起共鸣感同身受，也是让我大开眼界</span><br>
</p><p><b>決戦型美羽: </b><br>
<span>wwdzcjsmxx 发表于 2019-8-18 10:32</span><br>
<span>打车也打出租车啊，杭州的出租车司机还是不错的，怎么也比网约车靠谱</span><br>
<span>再一个自己尽量别坐那么晚的飞机 ...</span><br>
<span>就我的感受, 网约车体验高过出租车.</span><br>
</p><p><b>RE-OIL_Hen!!: </b><br>
<span>怪平台的我以为都是zz</span><br>
<span>商场里摔下扶梯摔死的也都是活该还要商场赔钱就是在碰瓷</span><br>
</p><p><b>ayouayou: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-8-15 14:58</span><br>
<span>呵呵你先让欧洲那些发达国家搞起来啊</span><br>
<span>先不提这个方案本身好不好，如果一个措施真的有效且可行，那中国搞不搞跟欧洲搞不搞有什么关系啊？</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>看来我叫的顺风车都是秒接+电话加钱都是良心司机咯～</span><br>
</p><p><b>安娜导函数: </b><br>
<span>purplelake 发表于 2019-8-16 08:50</span><br>
<span>Nga 前几天还有一个傻逼因为上海要求没有备案的滴滴下架app 大喷上海政府呢。其中也有几个傻叉跟着帮腔。 ...</span><br>
<span>开黑车的要被下架了能不跳脚么～</span><br>
</p><p><b>os_two: </b><br>
<span> 本帖最后由 os_two 于 2019-8-18 15:33 编辑 </span><br>
<span>这司机也是日了鬼了，车钱没赚到，高速费自己掏，要不是有个GPS可以做证，这屎都掉裤裆里了</span><br>
</p><p><b>电话微波炉: </b><br>
<span>@os_two 之前粗略翻页没有看到反转消息，我先入为主了。若真相是因该女士小气不愿意给高速费而引起的纠纷、污蔑顺风车车主，我语言过激，这里向你道歉，也向该车主道歉。</span><br>
<span>现在看下来反转的报道有模糊不清的地方。</span><br>
<span>一个疑点是地图推荐路线。该事件地图推荐路线经过高速，该女士看到汽车不按路线走，认为是绕路。出于安全意识，要求重回原定路线，此时却要加钱，有理由认为这是乱收费。</span><br>
<span>我到哈啰顺风车上按原单查询，没有看到高速费提示。</span><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/08/18/w4SDiL6dHhruPBx.jpg" title="https://i.loli.net/2019/08/18/w4SDiL6dHhruPBx.jpg"><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/08/18/QXd6WmhSsAZMoVf.jpg" title="https://i.loli.net/2019/08/18/QXd6WmhSsAZMoVf.jpg"><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/08/18/JgCE2TOi9bSRfLw.jpg" title="https://i.loli.net/2019/08/18/JgCE2TOi9bSRfLw.jpg"><br>
<span>查看哈啰出行的顺风车法律条款。</span><br>
<span>2.10城际行程产生的高速路费由车主承担，若车主拒绝承担，须在行程出发前告知乘客并协商达成一致。市内合乘期间发生的高速费用由乘客承担，如果乘客拒绝承担，须在行程出发前告知车主并协商达成一致。</span><br>
<span>如果要高速费，司机出发前应该和乘客商量好，而不是中途再要求。</span><br>
<span>如果半夜搭车脱离既定的路线走，又涉及到钱，具体是提前表明50块钱的车费要加20块高速费，乘客应该听司机的还是觉得有问题报警？</span><br>
<span>而报道本身不能称为反转。该报道是偏向司机的，因为说到同城应该由乘客付高速费 却没有提出发前就应该商议好达成一致。司机中途才提议高速费用可解释为不合规操作。</span><br>
<span>这一种事实的两种不同的表达。</span><br>
<span>事实是汽车偏离了推荐路线。司机解释为合理规划避高速费，而乘客认为是绕路。真相可能是有谁在撒谎，或者谁都没撒谎，沟通不畅引起了误会。</span><br>
<span>在没有更直接的证据之前，我不同意把乘客称作吃白食拆白党。</span><br>
</p><p><b>lijing8204: </b><br>
<span>电话微波炉 发表于 2019-8-18 17:48</span><br>
<span>@os_two 之前粗略翻页没有看到反转消息，我先入为主了。若真相是因该女士小气不愿意给高速费而引起的纠纷、 ...</span><br>
<span>她发起的是拼车订单，并且拼单成功，所以要走国道去接另一个乘客石女士，所以你查到的线路和当时的系统拟合线路可能不一样</span><br>
</p><p><b>os_two: </b><br>
<span>电话微波炉 发表于 2019-8-18 17:48</span><br>
<span>@os_two 之前粗略翻页没有看到反转消息，我先入为主了。若真相是因该女士小气不愿意给高速费而引起的纠纷、 ...</span><br>
<span>继续洗，加油洗。不是拆白党就把车钱付了啊，赖账算怎么回事。觉得司机坑你当时就下车啊，说的好像司机把门锁了不让下车一样，绕了这么大个圈，撒了这么大个谎，说到底还不是让司机把他送到了机场路目的地，杭州人可知道萧山机场离机场路三里亭多远哪，这路途起码半个小时吧。坐完了全程一分钱不出，嘴巴动动造个谣泼个脏水给司机，这跟下馆子吃饭吃完了往汤里扔只苍蝇要求免单的拆白党有区别吗，有区别吗</span><br>
</p><p><b>lynn_117: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-08-15 14:58:34</span><br>
<span>呵呵你先让欧洲那些发达国家搞起来啊欧洲还真有，西欧，夜行线上还配安全员，只不过一小时左右才有一班</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span> 本帖最后由 シャスタ 于 2019-8-19 02:56 编辑 </span><br>
<span>杭州的出租车,有一年在机场下暴雨,不少道路淹水,太晚了大巴不开.一堆人堵在出租车那里.于是司机要求不打表,非要150一个人,坐满3个才肯走.而且整个机场的出租车都是这个态度,你没得选.连机场的人都说,没办法,你看雨这么大司机多赚点也合理.....</span><br>
<span>杭州的滴滴,司机亲口跟我说拉完你就去"杀猪",杀猪的意思是不开app变成黑车去宰客了......</span><br>
<span>你看看这都是什么人.</span><br>
</p><p><b>就是爱小黑: </b><br>
<span>并赔偿20元优惠券。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>i酱酱: </b><br>
<span>前一两个月去浩克青岛旅游通过高德地图约了个新能源出租车，在青岛站和青岛另一个站坐车。中途感觉就被绕了，要了70元。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>电话微波炉: </b><br>
<span> 本帖最后由 电话微波炉 于 2019-8-19 14:35 编辑 </span><br>
<span>已经确定的事实，通话23分钟，网络上披露有报警时前2分39秒录音。</span><br>
<span>15秒表明经过一个桥洞，写有好客来客房，2分钟22秒处表明经过建设路。我推断当时是把建设路说成了建没路。</span><br>
<img src="https://ae01.alicdn.com/kf/H4224d7c253304969b5db1a83abc33469M.png" title="https://ae01.alicdn.com/kf/H4224d7c253304969b5db1a83abc33469M.png"><br>
<span>出处，主楼音频</span><br>
<span>上下车地点与路程对比，出处北青网</span><br>
<span>王女士 杭州萧山国际机场 -- 三里亭路与池塘路庙路交叉口</span><br>
<span>石女士 盈丰路（地铁站）-- 向往街与舒心路交叉口</span><br>
<span>拟合路线有：</span><br>
<span>① 杭州萧山国际机场--盈丰路（地铁站）--三里亭路与池塘路庙路交叉口--向往街与舒心路交叉口</span><br>
<span>② 杭州萧山国际机场--好客来--建设路--盈丰路（地铁站）--三里亭路与池塘路庙路交叉口--向往街与舒心路交叉口</span><br>
<span>具体看①、②路线在地图上会如何表现。</span><br>
<span>哈罗出行内置高德地图，所以我用高德地图查询。分析一下可以知道，</span><br>
<span>1、高德地图推荐①路线 无论是过高速，还是不过高速，差异很小且均不需经过 好客来--建设路</span><br>
<span>2、绕道 好客来--建设路 的②路线，路程是更远了</span><br>
<span>高德地图对比</span><br>
<img src="https://ae01.alicdn.com/kf/Hac467add65fa4f588f8eba1a56d13ac8l.png" title="https://ae01.alicdn.com/kf/Hac467add65fa4f588f8eba1a56d13ac8l.png"><br>
<span>考虑到该顺风车车主可能喜欢单独开个百度地图，百度地图对比：</span><br>
<img src="https://ae01.alicdn.com/kf/H4add3559019e4ed5bf76ebf3c74a522f7.png" title="https://ae01.alicdn.com/kf/H4add3559019e4ed5bf76ebf3c74a522f7.png"><br>
<span>分析可以知道：</span><br>
<span>1、百度地图推荐的①路线与高德地图一致，无论是过高速，还是不过高速，推荐路线均不需经过 好客来--建设路</span><br>
<span>2、②路线的凹型曲线不一样，明显更大些</span><br>
<span>3、②路线依然比①路线更远由上述我认为司机主动偏离了地图的推荐路线。</span><br>
<span>从过路成本的方向猜测，高德地图没有显示具体路费，但从百度地图可以，</span><br>
<span>推荐路线走高速的路费是20元，推荐路线不走高速的路费是10元，</span><br>
<span>推荐路线无论 过高速，还是 不过高速，都是大路。</span><br>
<span>不走高速可以选大路，而顺风车车主选择了小路。</span><br>
<span>或者顺风车车主另辟蹊径，能完全避开路费，不走导航地图规划的路线。亦即司机主动偏离了地图的推荐路线。</span><br>
<span>关于司机绕路的解释，司机自称是为了接乘客。</span><br>
<span>北青网</span><br>
<span>“我接的订单就是拼单订单啊，接了王女士（报道中翟女士的化名），我就去接平台另一个乘客，我也告知了王女士，居然说我绕路走小路什么的？”</span><br>
<span>哈啰出行微博转载 浙江影视娱</span><br>
<span>“因为是拼车单，我是按照导航路线行驶，准备去接下一位乘客”</span><br>
<span>接乘客的理由立不住脚，因为接乘客路线不需绕小路，我倾向他是为了完全避开路费。</span><br>
<span>王女士接受 澎湃新闻采访，文字描述过程如下：</span><br>
<span>零点10分出发 -- 王女士发现下了机场高速 -- 司机提出20块钱路费 -- 未经同意司机做主往萧山下面走（好客来--建设路）-- 司机补充走小道的理由是接人 -- 乘客提出不坐车了送大路 - - 司机拒绝王女士回大路的请求 -- 王女士报警 -- 司机拒绝接听警方电话 --23分钟后 在大路下车， 打到出租车 -- 近凌晨1点回到了家。</span><br>
<span>零点10分出发 与北青网表述的07：57出发 基本一致。该自述细节顺序不能确认真假。可以确定的是，王女士，在自述中表达司机未能将乘客送到指定原目的地。</span><br>
<span>北风网：</span><br>
<span>“王女士后面不放心打了警察电话，我也保持三方通话，按照警察要求，把她送到指定位置。距她下单的目的地，已经不远了。后面我也受惊了，把她放下就后打了平台电话报备了这个事儿。后面看到报道和事实不一样，我觉得很冤，我只是想老老实实开顺风车分摊点油钱。”</span><br>
<span>顺风车车主，在自述中表达司机未能将乘客送到指定原目的地。</span><br>
<span>第二天顺风车车主手机关机联系不到</span><br>
<span>翟女士表示，哈啰方面的工作人员对其称，7月6日接完她的单子后，司机的手机就关机了，在哈啰平台上没有再接过单，7月10日，平台已经对该司机的账户作封停处理。</span><br>
<span>翟女士即王女士。</span><br>
<span>关于过路费，</span><br>
<span>2.10城际行程产生的高速路费由车主承担，若车主拒绝承担，须在行程出发前告知乘客并协商达成一致。市内合乘期间发生的高速费用由乘客承担，如果乘客拒绝承担，须在行程出发前告知车主并协商达成一致。</span><br>
<span>司机于出发后再商议过路费，在多个材料里都可以体现。哈啰顺风车法律条款里有出发前必须商议好高速费，中途收费不合规。</span><br>
<span>能不引起纠纷的方法，便是出发前沟通，不同意就终止互助。</span><br>
<span>司机绕路的动机已不可能考据了，</span><br>
<span>确定的行为有</span><br>
<span>1、司机主动偏离了地图的推荐路线。</span><br>
<span>2、司机未能将乘客送到指定原目的地。</span><br>
<span>3、未在出发前商议好过路费，中途收费。</span><br>
<span>乘客报警时已是晚上12点以后，并被带到推荐路线以外，提到单行道、小路、民居，乘客的行为有</span><br>
<span>1、在偏离路线后要求回大路</span><br>
<span>2、报警</span><br>
<span>3、回到大路后下车</span><br>
<span>至于为什么在偏离路线及谈到加钱后，王女士不肯带着7岁的儿子在半夜的村道当场下车或夺门而出，而选择报警回了大路才下车，我想不用解释。</span><br>
<span>某些可能性的探讨：</span><br>
<span>一是顺风车车主用了其他导航，如车内置路线陈旧的地图导航，非自愿自主的情况下，被地图导航 “误导” 下了大路</span><br>
<span>一是当晚拼车单，实际有3个乘客（出处：王女士接受 澎湃新闻采访），第一个乘客放了鸽子，第二位是王女士，第三位是石女士。</span><br>
<span>我们知道导航（高德地图、百度地图）可以填写和移除多个途经点，第一个乘客途径点未知，如果该乘客恰好经过 好客来--建设路 ，司机恰好又忘记移除途经点，非自愿自主的情况下，被地图导航 “误导” 下了大路，后经过好客来--建设路。这可以为“司机绕路”提供一种解释。</span><br>
<span>那么实行开下大路的行为，司机是否主观能动？</span><br>
<span>考虑开下大路（偏离路线）和商议路费 二者几乎同时发生，具体顺序不已可考据，后面才有报警。</span><br>
<span>若先开下大路，后再商议路费，对司机本人动机已不可考据，对于王女士自身则有胁迫意味。（王女士自述的顺序）</span><br>
<span>若先商议路费，二人未能达成一致，后为了省路费，司机选择开下大路。则说明了 司机主观能动的，并非导航误导。 （司机自述的顺序）</span><br>
<span>无论如何 偏离了地图的推荐路线，绕小路，乘客要求回归大路 是正当的。</span><br>
<span>中途收费 ，既由沟通不畅导致，亦是不合规定。</span><br>
<span>因乘客出于安全原因或合理要求下车，导致司机未能将乘客送到指定原目的地，全程车费是否还需乘客承担？我翻了哈罗出行的顺风车用户协议，没能找到对应解释。理智上情感上，在具体的这个事件里，我认为不需要。</span><br>
</p><p><b>光荣的小学生: </b><br>
<span> 本帖最后由 光荣的小学生 于 2019-8-19 14:36 编辑 </span><br>
<span>电话微波炉 发表于 2019-8-19 14:16</span><br>
<span>已经确定的事实，通话23分钟，网络上披露有报警时前2分39秒录音。</span><br>
<span>15秒表明经过一个桥洞，写有好客来客房 ...</span><br>
<span>你可真是带侦探</span><br>
<span>人家顺风车司机的地图导航必须符合你的，网约车的寻路app算法可是公司的核心技术，你一定也掌握了，快创业吧</span><br>
</p><p><b>电话微波炉: </b><br>
<span>光荣的小学生 发表于 2019-8-19 14:35</span><br>
<span>你可真是带侦探</span><br>
<span>人家顺风车司机的地图导航必须符合你的，网约车的寻路app算法可是公司的核心技术，你一定 ...</span><br>
<span>我想确定的是顺风车车主偏离了推荐路线。</span><br>
<span>在北青网的报道里，就有哈啰出行相关人员指出实际是合理规避路费，我认为这是变相说明了偏离推荐路线。</span><br>
<span>有帖子回复我说乘客有多个，拟合路线可能会不一样，有可能必须绕小路。</span><br>
<span>我用高德地图、百度地图拟合的图片，是证明可以不饶小路。</span><br>
<span>或者哈罗出行的内置的高德地图是个专用版，路线完全可以普通版和不一样。上面我提到某些可能性的第一个状况，是在说类似的事情。我没办法也没能力穷尽市面上所有地图导航。</span><br>
<span>如果非得完全一致的交通条件才能说明，那么得一个人晚上从杭州机场出发，看地图是否导航向小路。有其他的细节可以说，有自相矛盾的东西，错了我会认，不是接受不起批评，只是不要阴阳怪气。</span><br>
</p><p><b>光荣的小学生: </b><br>
<span>电话微波炉 发表于 2019-8-19 15:05</span><br>
<span>我想确定的是顺风车车主偏离了推荐路线。</span><br>
<span>在北青网的报道里，就有哈啰出行相关人员指出实际是合理规避路 ...</span><br>
<span>看来你一定是键盘大侦探了</span><br>
<span>要为母子网络讨公道</span><br>
<span>（你在这分析半天对母子还是司机有什么用，除了继续加强自己的屁股</span><br>
</p><p><b>kunimihiro: </b><br>
<span>电话微波炉 发表于 2019-8-19 15:05</span><br>
<span>我想确定的是顺风车车主偏离了推荐路线。</span><br>
<span>在北青网的报道里，就有哈啰出行相关人员指出实际是合理规避路 ...</span><br>
<span>录音里“建没路”是报警女士转述司机的描述，我觉得更有可能不是建设路而是建梅线，也就是出机场以后不走机场高速直接走地面的那条盈钱路，并且更符合那句“好客来客房，左转过桥”的描述。</span><br>
<span>建梅线（盈钱路）基本上是和机场高速平行走向的，但穿过不少萧山坎山镇村庄，沿河而且等级比机场高速差远了。报警女士显然不熟悉路况，也不知道萧山机场出来这段机场高速路是收费路段，看到司机出机场不走大路转走县道村路就紧张了。</span><br>
<span>如果她知道机场高速要收费这一情况，司机可以从机场直接上高速到市心路互通那里，就不会有后面这些事情了。</span><br>
</p><p><b>影子都没有了: </b><br>
<span>万幸司机最后怂了，不然荒郊野岭的真不知道怎么跑</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1853610[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ZT】杭州母子凌晨打哈啰顺风车，司机带到偏僻小路要加价...[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1853610-1-1.html</link>
      <description>ZT】杭州母子凌晨打哈啰顺风车，司机带到偏僻小路要加价...&#13;
【杭州母子凌晨打哈啰顺风车，司机带到偏僻小路要加价，打110后被扔半路！平台道歉：补偿20元优惠券】7月5日凌晨，王女士带着7岁的儿子，通过@哈啰出行 约了一辆顺风车从机场回家，结果被司机带到偏僻小路，还要加价。惊慌之下，王女士拨打了110，接线民警定位车辆，并保持通话23分钟，最终，司机在一条大路上把王女士母子放下了。事后，@哈啰出行 向王女士道歉，称已封停司机账号，并赔偿20元优惠券。
&#13;
音频：https://weibo.com/tv/v/I2cOo3fY5?fid=1034:4405258777254284</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>洛西TURE: </b><br>
<span>ZT】杭州母子凌晨打哈啰顺风车，司机带到偏僻小路要加价...</span><br>
<span>【杭州母子凌晨打哈啰顺风车，司机带到偏僻小路要加价，打110后被扔半路！平台道歉：补偿20元优惠券】7月5日凌晨，王女士带着7岁的儿子，通过@哈啰出行 约了一辆顺风车从机场回家，结果被司机带到偏僻小路，还要加价。惊慌之下，王女士拨打了110，接线民警定位车辆，并保持通话23分钟，最终，司机在一条大路上把王女士母子放下了。事后，@哈啰出行 向王女士道歉，称已封停司机账号，并赔偿20元优惠券。</span><br>
<span>音频：https://weibo.com/tv/v/I2cOo3fY5?fid=1034:4405258777254284</span><br>
</p><p><b>soranomirai: </b><br>
<span>并赔偿20元优惠券。</span><br>
</p><p><b>skullgreymon: </b><br>
<span>满199-20吗？</span><br>
</p><p><b>蜻蜓队长: </b><br>
<span>有没有罚酒三杯</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>一三五七九: </b><br>
<span>110出动了么？</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>20块钱优惠券</span><br>
</p><p><b>ypa!: </b><br>
<span>看第一句还以为是被110扔在半路</span><br>
</p><p><b>sunyiren: </b><br>
<span>安全第一，凌晨就不要叫黑车啦</span><br>
</p><p><b>poppin: </b><br>
<span>真是大方呢</span><br>
</p><p><b>samuel-j: </b><br>
<span>像机场或火车站/汽车站联络的公交系统就应该24小时全天候运行，或至少在晚23点后实行低限度的夜间运行图，为市民提供安全的交通手段</span><br>
<span>实际上对于**国家而言，公交系统不仅意味着基础**通手段，更意味着在一些地区深夜最安全的地方，2012年的印度德里轮奸案，去年郑州空姐遇害案都做出了血的解释，在环线以外的郊区，想要安全的出行只有依赖正规公交系统</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>samuel-j 发表于 2019-8-15 14:54</span><br>
<span>像机场或火车站/汽车站联络的公交系统就应该24小时全天候运行，或至少在晚23点后实行低限度的夜间运行图， ...</span><br>
<span>呵呵你先让欧洲那些发达国家搞起来啊</span><br>
</p><p><b>daguoye: </b><br>
<span>20元优惠券...</span><br>
</p><p><b>skullgreymon: </b><br>
<span>samuel-j 发表于 2019-8-15 15:54</span><br>
<span>像机场或火车站/汽车站联络的公交系统就应该24小时全天候运行，或至少在晚23点后实行低限度的夜间运行图， ...</span><br>
<span>萧山机场无论怎么晚点都会有一辆机场大巴等着送到定安路或者武林门的。对绝大多数市民都既便宜又安全。唯独对不顺路的市民不太方便</span><br>
</p><p><b>系色可符香: </b><br>
<span>应该直接报警抢劫的</span><br>
</p><p><b>yuxiao: </b><br>
<span>samuel-j 发表于 2019-8-15 14:54</span><br>
<span>像机场或火车站/汽车站联络的公交系统就应该24小时全天候运行，或至少在晚23点后实行低限度的夜间运行图， ...</span><br>
<span>机场大巴的运行时间是最后一班航班降落后xx分钟，当然有时候如果航班停在远机位，还要拿行李的话，可能赶不上</span><br>
</p><p><b>james77: </b><br>
<span>晚上叫车还是要小心呀</span><br>
</p><p><b>samuel-j: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-8-15 14:58</span><br>
<span>呵呵你先让欧洲那些发达国家搞起来啊</span><br>
<span>伦敦有，俺FB一个旅英华人朋友就开过伦敦的夜间公交车次</span><br>
<span>百度一下可以找到更多信息</span><br>
<span>通宵巴士路线是伦敦公交系统一部分。夜班车分为两种，一种是一部分 已经24小时运营的日间线路，另一种以“N”开头的线路。午夜之后运营的夜班车有100多条线路，范围覆盖整个城市。许多夜班车线路都由特拉法广场开出后 沿日间地铁或铁路路线行走。夜班车收费与日间线路标准相同。24小时运营的线路，夜班车和白天的路线相同；N字头的夜班车路线与日间路线不太一样，有些停 靠站点不同，或者是路线会延长。夜班车至少30分钟发车一次，发车最频繁的能达到5分钟一次。一日旅游卡在购买之后第二天凌晨4点之前都还有效，可以用来 乘坐夜班车。大多数公交车站都有夜班车路线，上面有到达该站的公交线路。也可以在TFL的网站上查询具体信息。</span><br>
<span>巴黎的夜间公车Noctilien(N)作为Bus的补足系统，夜间0:30-5:30，有45条线路一周七日运行在巴黎市区及郊区，方便民众生活。车次以N+数字做标记，如N01，N16等。周末及节日前夜车次较多，乘客多的线路时间段有时候近3分钟/班，一般线路20分钟一班，淡季或郊区线路很多一小时一班。</span><br>
</p><p><b>samuel-j: </b><br>
<span>yuxiao 发表于 2019-8-15 15:05</span><br>
<span>机场大巴的运行时间是最后一班航班降落后xx分钟，当然有时候如果航班停在远机位，还要拿行李的话，可能赶 ...</span><br>
<span>还真别说，去年郑州空姐被杀案就是发生在机场火车与大巴收车后的，为改善必要的郊区居民，通勤者出行与抑制郊区犯罪，适度延长末班时间其实很可行</span><br>
</p><p><b>血之暴走: </b><br>
<span>yuxiao 发表于 2019-8-15 15:05</span><br>
<span>机场大巴的运行时间是最后一班航班降落后xx分钟，当然有时候如果航班停在远机位，还要拿行李的话，可能赶 ...</span><br>
<span>飞机停的远，所有乘客都慢，司机也不蠢，会等人上的差不多了再发车的</span><br>
<span>乘客自己动作慢就没办法了</span><br>
</p><p><b>邪恶山羊: </b><br>
<span>我记得国外有的机场和火车站晚上是关门的，第一次发现的时候简直不敢相信</span><br>
</p><p><b>xdescat01: </b><br>
<span>上海两个机场也有1小时1班的守航线，送你回市区你就算不顺路打车都方便</span><br>
</p><p><b>hdyhh1: </b><br>
<span>还不如送fg零食店1000-5优惠券</span><br>
</p><p><b>imagicaler: </b><br>
<span>skullgreymon 发表于 2019-8-15 14:30</span><br>
<span>满199-20吗？</span><br>
<span>是满110-20</span><br>
</p><p><b>py_250: </b><br>
<span>乘客在车上报警其实很不安全，应该给钱，下车再投诉报警</span><br>
<span>网约车司机搞这种完全是脑子不灵，路径都有记录，乘客下车随便投诉都100%能拿回来</span><br>
</p><p><b>离谱兰斯基: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-8-15 14:58</span><br>
<span>呵呵你先让欧洲那些发达国家搞起来啊</span><br>
<span>对大家生命安全有好处的事，为啥中国不能先搞起来，非要等发达国家有了再跟进，这算是跪久了站不起来吧。</span><br>
</p><p><b>ace0017: </b><br>
<span>yuxiao 发表于 2019-8-15 15:05</span><br>
<span>机场大巴的运行时间是最后一班航班降落后xx分钟，当然有时候如果航班停在远机位，还要拿行李的话，可能赶 ...</span><br>
<span>机场客人走完了还有航空公司和机场工作人员要下班呢，客人怎么可能墨迹那么久</span><br>
</p><p><b>所罗门诺夫斯基: </b><br>
<span>并赔偿20元优惠券</span><br>
</p><p><b>相互理解: </b><br>
<span>邪恶山羊 发表于 2019-8-15 15:29</span><br>
<span>我记得国外有的机场和火车站晚上是关门的，第一次发现的时候简直不敢相信 ...</span><br>
<span>小时候老家的火车站只有一班车，发车前一个小时火车站开门，发车后火车站关门。</span><br>
</p><p><b>安娜导函数: </b><br>
<span>昨天魔都还有滴滴(黑车)司机被运管查了冲卡跑路被抓回来的新闻……</span><br>
</p><p><b>瓦拉几亚之夜: </b><br>
<span>这比腾讯赔Q币还下作啊</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>离谱兰斯基 发表于 2019-8-15 17:09</span><br>
<span>对大家生命安全有好处的事，为啥中国不能先搞起来，非要等发达国家有了再跟进，这算是跪久了站不起来吧。 ...</span><br>
<span>对大家生命安全有好处的事多了去了，你样样都来？要财政补贴才能搞起来的东西为啥不应该是发达国家先搞起来？</span><br>
</p><p><b>zz1zz: </b><br>
<span>血之暴走 发表于 2019-8-15 15:28</span><br>
<span>飞机停的远，所有乘客都慢，司机也不蠢，会等人上的差不多了再发车的</span><br>
<span>乘客自己动作慢就没办法了 ...</span><br>
<span>半夜的航班，机场可能就剩下一组人员值班，行李要快一小时才拿到。这种怎么办呢？白云机场嘢不算小机场了吧，半夜的红眼航班，去市区的交通只能打车。</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>samuel-j 发表于 2019-8-15 15:17</span><br>
<span>伦敦有，俺FB一个旅英华人朋友就开过伦敦的夜间公交车次</span><br>
<span>百度一下可以找到更多信息</span><br>
<span>北上广也有夜间公交啊，覆盖范围比日间公交少多了，巴黎那就别提了，belleville大半夜你敢去找公交坐？出了巴黎呢？lyon，lille这种“大城市”想靠那一两条夜班车出行根本就是做梦，amiens这种“省会”晚上都只能靠脚。</span><br>
<span>顺风车是公交系统的有益补充，想要覆盖面大又便捷的交通，只能依靠这种私有系统。</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>巨魔世界</span><br>
</p><p><b>白龙: </b><br>
<span>暂时不发表意见，等公告</span><br>
</p><p><b>离谱兰斯基: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-8-15 17:26</span><br>
<span>对大家生命安全有好处的事多了去了，你样样都来？要财政补贴才能搞起来的东西为啥不应该是发达国家先搞起 ...</span><br>
<span>站起来说话</span><br>
</p><p><b>高原命: </b><br>
<span>samuel-j 发表于 2019-8-15 14:54</span><br>
<span>像机场或火车站/汽车站联络的公交系统就应该24小时全天候运行，或至少在晚23点后实行低限度的夜间运行图， ...</span><br>
<span>那司机的安全谁去管？司机不是人没人权？</span><br>
</p><p><b>血之暴走: </b><br>
<span>zz1zz 发表于 2019-8-15 17:37</span><br>
<span>半夜的航班，机场可能就剩下一组人员值班，行李要快一小时才拿到。这种怎么办呢？白云机场嘢不算小机场了 ...</span><br>
<span>一整个航班的人的都慢啊，大巴司机又不会发空车走</span><br>
<span>这最后一班的大巴就是为了这批乘客而存在的</span><br>
<span>广州半夜我没下过机，但是有一次从广州出发的经历，晚点4个小时，凌晨3点到杭州，最后大巴到的市区</span><br>
</p><p><b>fenrir: </b><br>
<span>哈罗那价格就算本田丰田混动去做也很难不亏钱的，所以这司机有毛病，想赚钱居然不去走正规路子转营运开快车乃至专车。</span><br>
</p><p><b>mowind: </b><br>
<span>skullgreymon 发表于 2019-8-15 15:02</span><br>
<span>萧山机场无论怎么晚点都会有一辆机场大巴等着送到定安路或者武林门的。对绝大多数市民都既便宜又安全。唯 ...</span><br>
<span>难道不是所有机场都这样吗？</span><br>
</p><p><b>purplelake: </b><br>
<span>安娜导函数 发表于 2019-8-15 17:15</span><br>
<span>昨天魔都还有滴滴(黑车)司机被运管查了冲卡跑路被抓回来的新闻……话说哈啰之前在推顺风车的时候，我就打过 ...</span><br>
<span>Nga 前几天还有一个傻逼因为上海要求没有备案的滴滴下架app 大喷上海政府呢。其中也有几个傻叉跟着帮腔。</span><br>
</p><p><b>eienyami: </b><br>
<span>samuel-j 发表于 2019-8-15 14:54</span><br>
<span>像机场或火车站/汽车站联络的公交系统就应该24小时全天候运行，或至少在晚23点后实行低限度的夜间运行图， ...</span><br>
<span>你好，无论是杭州火车城站东站还是机场凌晨都有车的，</span><br>
</p><p><b>zz1zz: </b><br>
<span>血之暴走 发表于 2019-8-16 08:22</span><br>
<span>一整个航班的人的都慢啊，大巴司机又不会发空车走</span><br>
<span>这最后一班的大巴就是为了这批乘客而存在的</span><br>
<span>我查到是有一条线路是运营到航班结束。但我不确定机场怎么定义一天航班结束时间。但我今年坐飞机凌晨两点多回到广州，拿完行李3点半走出航站楼是所有机场大巴都没了的。只能打的回家。</span><br>
<span>当天也不止我那一班航班那么晚到的，一起等行李的有4，5个航班的人。都是从东南亚和非洲飞回来的。</span><br>
</p><p><b>掉毛机: </b><br>
<span>送20优惠券说明这是常见事故</span><br>
</p><p><b>__爱撕衣: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-8-15 14:58</span><br>
<span>呵呵你先让欧洲那些发达国家搞起来啊</span><br>
<span>因为外国也有屎所以国内的屎就不是屎了？看你哐哐吃的挺香啊</span><br>
</p><p><b>Realplayer: </b><br>
<span>我长得丑，但是遇上这事还是能活活吓死</span><br>
</p><p><b>旧游时节: </b><br>
<span>杭州有夜间公交的，不过必然车次更少。等车都要等好久，还不一定等直达目的地。所以打车的人肯定还是不少。</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8441, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>mengmie11: </b><br>
<span>事件反转了。司机接了拼单去接另外的乘客。另外这女的要求走高速。不付高速路费。哈啰已经为司机平反了</span><br>
</p><p><b>晃来晃去: </b><br>
<span>mengmie11 发表于 2019-8-18 09:52</span><br>
<span>事件反转了。司机接了拼单去接另外的乘客。另外这女的要求走高速。不付高速路费。哈啰已经为司机平反了 ...</span><br>
<span>不懂，走高速不给高速费合理吗？高速费不包括在车费里？</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>mengmie11 发表于 2019-8-18 09:52</span><br>
<span>事件反转了。司机接了拼单去接另外的乘客。另外这女的要求走高速。不付高速路费。哈啰已经为司机平反了 ...</span><br>
<span>反转链接</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1853610[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
