<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>为了破坏而进行慈善活动的反派</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>为了破坏而进行慈善活动的反派</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 12:11:23 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>为了破坏而进行慈善活动的反派[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1938986-1-1.html</link>
      <description>为了破坏而进行慈善活动的反派&#13;
 本帖最后由 dsylolicon 于 2020-6-1 16:01 编辑 

出自疯狂怪医芙兰05
&#13;
反派坚信人类就是癌症，所以怪人奉行不杀原则，在世界各地兴建医院和环境卫生设施，推动各国慈善基金会发展等，相信总有一天世界会被人类毁灭</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>dsylolicon: </b><br>
<span>为了破坏而进行慈善活动的反派</span><br>
<span> 本帖最后由 dsylolicon 于 2020-6-1 16:01 编辑 </span><br>
<span>出自疯狂怪医芙兰05</span><br>
<span>反派坚信人类就是癌症，所以怪人奉行不杀原则，在世界各地兴建医院和环境卫生设施，推动各国慈善基金会发展等，相信总有一天世界会被人类毁灭</span><br>
</p><p><b>今天不守尸: </b><br>
<span>艹，我现在看什么都觉得是在加速</span><br>
</p><p><b>碎片整理: </b><br>
<span>奇诺里有个国家也是一样的理念</span><br>
</p><p><b>blueflames001: </b><br>
<span>2020年印钞**的岩窟王</span><br>
</p><p><b>klzxs: </b><br>
<span>? 所以这样一个组织为什么有假面骑士敌对</span><br>
</p><p><b>王一唯不傲娇: </b><br>
<span>这个观点讲道理满搞笑的。。。为自己为族群而活着可不是人类的天性而是动物的天性啊。只是人类是一种空前强大的能真的可以吃饱不用看着猎物逃跑，真的可以治疗疾病不用忍受病痛折磨的动物。犀牛让犀牛鸟站在自己背上可不只是为了让犀牛鸟饱餐一顿，人去保护其他动物只是为了消磨吃饱了以后消化蛋白质的时间罢了。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>王一唯不傲娇 发表于 2020-6-1 16:28</span><br>
<span>这个观点讲道理满搞笑的。。。为自己为族群而活着可不是人类的天性而是动物的天性啊。只是人类是一种空前强 ...</span><br>
<span>观点有问题，所谓人类是地球癌症肯定是错的，因为不配，其他动物并不是本质良性，而是没有那个能力，在人类之前造成更大破坏生态平衡的蓝藻和植物至今都兴旺的活着。记得手冢在怪医黑杰克的缩小病一话中“反思”过医生是否正义：医疗技术的发达造成了原来该死的人没死，结果人类挤占自然环境造成灾难，医生是否是邪恶的。但这明显是把问题简单化的幼稚病，比如医疗让人的寿命更长推动了科研的发展从而使人类社会生产形态革新，有限的资源经过开发利用率上涨。其实像娜可露露那种最原始的看似环保的渔猎文明，反而对自然破坏的最狠。手冢和弗兰明显是受了上世纪人口豹炸说的影响，现在换成流行人口萎缩了</span><br>
<span>比起这一类想的太多看的太少的情节，个人还是比较喜欢寄生兽小右的说法，很反感把地球比喻成一个活物，地球根本不在乎身上的生命如何，最初的生命也只是来自无生命的火山硫磺。</span><br>
</p><p><b>blueflames001: </b><br>
<span>klzxs 发表于 2020-6-1 16:28</span><br>
<span>? 所以这样一个组织为什么有假面骑士敌对</span><br>
<span>那可是芙兰啊，神经病多不是很正常的</span><br>
<span>你咋不问美漫为什么那么多人反蝙蝠侠和蜘蛛侠呢</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>今天不守尸 发表于 2020-6-1 16:17</span><br>
<span>艹，我现在看什么都觉得是在加速</span><br>
<span>现在实践的经验是大家生活一好就都懒得生孩子养孩子</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>莱克斯卢瑟？可是个大慈善家来着。。。</span><br>
</p><p><b>MK3: </b><br>
<span>然后假面骑士可以给他们展示一下老鼠乌托邦，告诉人类这样不行，还是应该开手游公司比较快能控制和毁灭人类</span><br>
</p><p><b>上坂莲华: </b><br>
<span>魔王少女与村民a里的魔王军</span><br>
<span>给学生提供更好吃的学生餐（为了养肥学生让他们得富贵病灭亡）</span><br>
<span>养牛然后卖50日元一瓶的牛奶汽水（为了让人打嗝制造温室气体引起全球变暖融化冰川）</span><br>
</p><p><b>slend殿: </b><br>
<span>夏尼先生，为了邪神降临后能获得尽可能多的祭品，所以大力发展医药护理行业，意图增加人类人口和寿命</span><br>
</p><p><b>七劫王神: </b><br>
<span>地球的疾病太高看人类，充其量也就螨虫的程度吧</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span> 本帖最后由 谁说法海不懂爱 于 2020-6-1 20:11 编辑 </span><br>
<span>养肥再杀很常见，或者表面上是布施，实际上加了料，再来就是作为献祭用的准备，不过主楼这示例情况就挺滑稽的了。</span><br>
</p><p><b>Dai-Dai-Dai-Dai: </b><br>
<span>点出宇宙殖民就行了，不过邪恶组织一般会干涉的吧。</span><br>
</p><p><b>drilleye: </b><br>
<span>问题是人类自相残杀到一定地步就停了，就算100亿减少到50亿，反派也要面对50亿的敌人吧，而且死掉的50亿还是反派出钱养活的，根本得不偿失。如果是想做空全人类逼所有人卖身的话，那么慈善本来就是阴谋，真的存在完全没有主动加害的地球征服计划吗。</span><br>
</p><p><b>糖糕: </b><br>
<span>快去请三体人</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span> 本帖最后由 谁说法海不懂爱 于 2020-6-1 20:27 编辑 </span><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2020-6-1 17:00</span><br>
<span>观点有问题，所谓人类是地球癌症肯定是错的，因为不配，其他动物并不是本质良性，而是没有那个能力，在人 ...</span><br>
<span>这类反科学在生物层面谈人性恶的反智观点，今天其实也不少见，最近比较有名的就虚斯拉和主楼相关的01。现在的观众多数能反应出其中的问题。但ACG作品方面感觉真正从正面来将人与自然以及其他生物摆正态度来提的还是少，多数还是脱离开正面辩驳这个问题范畴，从个人情感或者扯可能性大旗来入手。</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>天外魔境2用过的老旧反串</span><br>
<span>根之一族的干部肉助在自己的暗黑城里每天都举办无偿的火锅大餐，周边村子的村民都吸引过来吃白食，赞颂其仁慈</span><br>
<span>不过，他火锅里使用的肉猪是用魔力把人变成的</span><br>
</p><p><b>水上由崎: </b><br>
<span>我越想越觉得有道理，人类越多越破坏，人类一讲究环保就是可持续破坏，帮助人类就是帮助破坏</span><br>
<span>至于破坏了之后有没有被修复好，拜托，那又和我们有什么关系</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>谁说法海不懂爱 发表于 2020-6-1 20:26</span><br>
<span>这类反科学在生物层面谈人性恶的反智观点，今天其实也不少见，最近比较有名的就虚斯拉和主楼相关的01。现 ...</span><br>
<span>可能是上世纪环保主题在ACG中流行的时候太神叨叨，等科学进一步普及，可以摆正人和自然的关系的时候，ACG界已经不兴讨论环保了，导致积累下来的态度客观的作品很少（顺便01是啥啊）</span><br>
</p><p><b>heisenberg: </b><br>
<span>MK3 发表于 2020-6-1 18:01</span><br>
<span>然后假面骑士可以给他们展示一下老鼠乌托邦，告诉人类这样不行，还是应该开手游公司比较快能控制和毁灭人类 ...</span><br>
<span>老鼠乌托邦是控制变量没控制好</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2020-6-3 18:05</span><br>
<span>可能是上世纪环保主题在ACG中流行的时候太神叨叨，等科学进一步普及，可以摆正人和自然的关系的时候，ACG ...</span><br>
<span>确实可能有话题本身已经退潮的成分在里面，不过直到今天即使并非主题，涉及到相关的游戏和动画方面的创作，还是会有意无意存在过去陈腐观点的情况，甚至表现出来的情况比上世纪还要逻辑不通。虚斯拉的情况是文明倒退求生存。而01是现在还在连载的假面骑士新作，刚好主楼的例子是捏他魔改这个系列作的作品，主角是临时上位卖机器人的富三代，有诸如机器人暴走，错的不是机器人是人类恶意，机器人没有错，认为其是有追求的独立个体，但又强调其追求要按出场设置来等等本末倒置里外不是人的观点，故事上也是将人摸黑开抬高机器人，贴吧和泥潭专楼这方面说挺多的。而咋看机器人和环保之类的东西无关，在思维定势上喜欢贬低人其实挺共通。个人对这种事故现场形成的观点是墨水少，套用公式而忽略主体的本质，可能也有西方思维的影响在里面。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>谁说法海不懂爱 发表于 2020-6-3 21:59</span><br>
<span>确实可能有话题本身已经退潮的成分在里面，不过直到今天即使并非主题，涉及到相关的游戏和动画方面的创作 ...</span><br>
<span>文明倒退才能生存绝对是胡扯，机器人人权云云的问题是现在谁也不知道真正的人工智能是什么样子，除非像底特律变人一样醉翁之意，否则抓着人类这么个现存唯一的智能生物批判顺便抬高海市蜃楼，一点意义都没有…</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span> 本帖最后由 谁说法海不懂爱 于 2020-6-5 14:09 编辑 </span><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2020-6-4 22:06</span><br>
<span>文明倒退才能生存绝对是胡扯，机器人人权云云的问题是现在谁也不知道真正的人工智能是什么样子， ...</span><br>
<span>文明倒退生存这点跟科技发展破坏自身生存环境异曲同工，只是这里是设置一个打不倒的神像，你发展科技去打是自取灭亡，把科技树掐了，灭了打倒的念想才能和谐共处。底特律变人套黑人人权来写这一套，放人形机器上其实挺有共性的，楼下也有人提这点，非人形或不打算交流就比较不存在这类问题。</span><br>
</p><p><b>風卷豹: </b><br>
<span>01那个基本就没把AI的优点甚至特点讲出来，反而拍的像黑人白人那套，在这个话题里没什么参考性。</span><br>
<span>像顶楼这种连个论证过程都没有就为了CUE一下假面骑士的反转我觉得也不要深究，还不如你直接把超科技给某些国家来的快过</span><br>
</p><p><b>Zurlg: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2020-6-1 17:00</span><br>
<span>观点有问题，所谓人类是地球癌症肯定是错的，因为不配，其他动物并不是本质良性，而是没有那个能力，在人 ...</span><br>
<span>的确不配啊，想想地球历史上那些灭绝事件，而人类现在造成的影响还不及一个小灭绝事件的十分之一</span><br>
<span>人类就算是疾病，对地球来说也不过是些皮肤瘙痒一类的问题罢了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1938986[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
