<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>(很长的文)TLOU2把爱丽塑造成了失败者，但是也给了她解脱</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>(很长的文)TLOU2把爱丽塑造成了失败者，但是也给了她解脱</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:33:03 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>(很长的文)TLOU2把爱丽塑造成了失败者，但是也给了她解脱[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1943296-1-1.html</link>
      <description>(很长的文)TLOU2把爱丽塑造成了失败者，但是也给了她解脱&#13;
五点多打通关，心绪难平，就把自己对于角色的心路历程和看法理了理
&#13;
首先艾比已经彻底没救了。开篇就透支了玩家的认同感来塑造形象以至于让我对她根本无法有丝毫的共情。我可以和她一起复仇，体验感情生活和内心挣扎并且完全了解她是多么有血有肉的善良的人，都不影响我以爱丽视角在海边把刀向她脖子捅下去的时候恨不得把方块按烂。这个角色完全被编剧的叙事流程毁了，在杰西被杀害的那一刻我确定无论发生什么情节我都不会原谅她，并且事实就是如此。从一开始每次收集到scar的物品就嘴臭到最后帮着落难姐妹两边一起杀，合理吗？我还从未在游戏中对一个角色产生过如此之深的痛恨，这个先按下不表。
&#13;
第二部把爱丽这个角色塑造得实在是太过于复杂和悲剧，以至于唯独在这一点上让我想“为大洋彼岸的顽皮狗起立鼓掌”(机核语)。结尾插叙了父女二人在那天晚上的互动是神之一笔，把爱丽残缺不全的动机和灵魂填补满了。爱丽在本质上是善良而懦弱的，用行为描述就是，她会因为自己的无能而自责，她的遭遇又令她永远活在这种负罪感中，“负罪感”就是爱丽这个人物的主题。能论证这一点的地方很多，还记得一代结尾爱丽对乔尔讲述自己的过去，她和两个朋友一起被咬，只有她自己因为免疫活了下来，看着朋友一个个在眼前变异。尽管就像乔尔最后乔尔告诉她的，“这并不是你的错”，但是创伤是很难愈合的。自己是免疫体这个诅咒一直让她被负罪感折磨，直到她得知自己是制作抗体的关键。这给了她目标，让她觉得自己的生命可以有价值，让她踏上旅途。接着在旅途的终点老乔信誓旦旦地告诉她，没有什么疫苗，也没有什么希望。我为二代结尾回忆中爱丽那句“my life would f*king matter”震惊，同时也理解了更早之前的插叙中为什么爱丽在医院得知真相后会对老乔如此愤怒（而这一段让我在之前无比疑惑）。她觉得只要献出生命就能拯救世界，就能让自己的人生有价值，就能从罪恶感中解脱出来。然而真相是乔尔夺走了这一切，她当然会愤怒。
&#13;
这里的断层很容易理解，乔尔爱她胜过她爱她自己，父爱让乔尔撒了那个无法挽回的谎，也让爱丽又在以后的日子里要继续活在负罪感中，所以她说“我想我永远也不会原谅你”，这种难以缓和的矛盾是父女间冲突的根源。
&#13;
但是，或许是和蒂娜的爱情让她觉得生活有了意义？还是乔尔那句“我知道如果她能拥有你的话，就太幸运了”让她感到自己的人生确实有了价值。无论如何，至少那个冬夜里老乔的感情是传达到了，所以爱丽补了一句“但是或许我可以试试”。
&#13;
这里会是说明爱丽放下了一直以来的心结吗？或许吧，然而她也再没有机会去原谅了。被人按着脖子压在地上眼睁睁看着乔尔在面前被凌虐致死的时候，会让爱丽想起小时候被咬时看着朋友依次变异而无能为力的自己吗？
&#13;
随后就是二代的流程，复仇，再被编剧附体的abby复仇，在失败之后爱丽没有回杰克逊而是和蒂娜在乡村离群索居。看似她放下了，看淡了。然而事实上早在乔尔惨死的时候她就已经在被新的负罪感的循环折磨着。她会无数次的梦见那个通向下层的楼梯，听见乔尔向她呼救。无法放下过去的懦夫，过去永远在折磨着她。就像她对蒂娜说的，她“吃不下饭睡不着觉”，她和已经与现实妥协的蒂娜“不一样”。也正因如此，所以她必定会踏上第二次的复仇之旅。
&#13;
再接下来要说的就是令几乎所有人都无法接受的宽恕结局。我反复看了结尾快要溺死艾比的那个段落很多很多次，一方面是为了爽，一方面是想要了解导演闪回乔尔的脸的用意。那个晚上她决心要试着和过去和解，但是现实永远的剥夺了她原谅的机会。那这次呢？她是..想要把那次原谅的机会在这里用上吗
&#13;
我想了很久，也看了很多人对于这一段的感想。最后感觉可能就和小秦说的一样，属于爱丽的复仇在西雅图回来的时候已经结束了。但是她无法接受过去无能为力的自己，这一次的所谓复仇只是给自己一个机会，来和自己和解。这种感觉实在是过于抽象，以至于我没有办法用文字准确形容这种感受到的情绪，隐约能理解但是又觉得有些滑稽。但是唯独有一点我能肯定的是，直到这个结尾为止，爱丽这个角色才终于获得了圆满，当然这跟杀不杀无关。
&#13;
如果要我给整个游戏体验做个总结，我会觉得甚至还不错。如果要我评价这个游戏，我会尽我可能的说脏话。
&#13;
但是有关爱丽的故事，我会给满分。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>chenzhi11: </b><br>
<span>最后这段差不多就是这个意思 最后找艾比已经不是复仇而是寻找解脱。</span><br>
</p><p><b>jxzeroga0: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2020-6-22 12:06</span><br>
<span>其他的NPC遭遇有助力没错，艾莉本性有善良、细腻也没错，但还是要看引起矛盾的主因，艾莉产生怨恨的方向。 ...</span><br>
<span>那就是个人想看到的倾向不同了</span><br>
<span>我看到的是，正因为艾莉不是一个只想着自己的人，才会愤怒于乔尔有什么权利替那些白白因为感染失去希望死去的人做决定，愤怒于理解不了乔尔对自己的感情会凌驾那么多的事物上。当然站在上帝视角和老父亲观点来看，艾莉这点是很不懂事的自以为是。但对于一个16、17岁失去过大量朋友的孩子，会这么想是很自然的。个人不会批判艾莉只是因为所谓自己人生价值没得实现的懊恼，没有感情只有仇恨那更是无稽之谈。</span><br>
</p><p><b>nowaki: </b><br>
<span>kane123 发表于 2020-6-22 12:11</span><br>
<span>但你别忘了 去火萤医院之前 乔尔和艾丽都犹豫过 是不是要去 虽然那个时候他们并不知道去了艾丽会死，但是不 ...</span><br>
<span>我也说了，一代给了艾莉和玩家交代，但是谎言毕竟是谎言。</span><br>
<span>这里就牵扯到一个编剧高明不高明了，人物可以发生转变但是转变的要合理。随着艾莉的长大，她会伤害乔尔满足自己的道德吗？一代的小艾莉不会，毕竟她和乔尔经历了太多，她失去了太多才懂得珍惜这一次的感情。但是编剧不能这样写，他要把一二代的艾莉割裂开来，所以他给了四年的跨度，繁荣的小镇，女友，欲望，哈草，来腐化艾莉，来淡化感情。如果tlou2想保持原来的人设，完全可以发生在后一天，后一个月，后一年。第二天火萤就来寻仇非常正常，为什么要给一个足够长的跨度？4年世界可以发生很大变化，原本的设定都得推倒重弄。编剧想要割裂开两个艾莉，他将时间作为淡化感情的契机。二代里的主要冲突确实是仇恨与善恶，这是摆在明面上的，爱这种感情，只是仇恨的燃料而不是主要冲突。</span><br>
<span>最后你谈到虚无，我之前在别的地方也写过这点，一代是爱，二代是恨。爱会带来满足，恨会带来虚无。复仇之后总是虚无的，因为失去了目标，失去了动力。这代结局很多人会觉得虚无，这种虚无来自于无意义，艾莉放弃了复仇，对于玩家来说前面的幸苦变得毫无意义，所以会感到虚无。对于艾莉来说，她的虚无来自于获得善恶观满足感的代价，她一切的失去都是她在主动放弃后得到的，这是编剧刻意加进去的。她失去乔尔，源自于她自己对善恶观的坚持和巡逻时跑去哈草。她失去朋友，源自于被道德观绑架下的冲动复仇，她失去爱人与孩子，源自于她内心的愧疚重新占据主动。她最后失去复仇的机会，源自于她将善恶观置于首位。</span><br>
<span>这也是这代编剧恶心的地方，他设定艾莉这个角色就是充满私货的，这也是他们的主流思想，做的事如何不论，善与恶是首位。zzzq都是这样，这件事被认定为善就一定是对的，被认定为恶就一定是错的。整个剧情充斥着编剧的私货，但奈何水平有限，把强制的道德输出写成了一场闹剧。</span><br>
</p><p><b>sodah: </b><br>
<span>我寻思艾莉知道真相后也没把自己是拯救世界的希望公之于众啊。</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2020-6-22 13:20 编辑 </span><br>
<span>jxzeroga0 发表于 2020-6-22 12:45</span><br>
<span>那就是个人想看到的倾向不同了</span><br>
<span>我看到的是，正因为艾莉不是一个只想着自己的人，才会愤怒于乔尔有什么权 ...</span><br>
<span>确实根源还是无法理解乔尔爱的凌驾性，这个我们是一致的；</span><br>
<span>我并不认为艾莉对乔尔无感情，感情深入本能才会有无法挥去的噩梦；</span><br>
<span>我也不认为艾莉真的恨乔尔，就如你说的这股无奈的情绪需要宣泄，对乔尔做的事的怨恨本能地宣泄到了乔尔这个人的全部上。（但这种宣泄方式的选择和其思维回路有极大的关系）</span><br>
<span>我的主要意思是，心智不成熟的艾莉很多时候并不知道自己想要表达了什么、实际又表达了什么、宣泄又源于什么（自私还是善意），她并不知道自己和乔尔的交流中一直在用单方面自私回路输出 ，并不是说她只有这种回路，只是她的表达和接收往往采用这种回路，不知不觉中形成了一种习惯。</span><br>
<span>她和dina的交流中也有这种习惯，经常是宣泄、后悔反复循环。 艾莉经常会在事后意识到自己表达有问题，但是她一直没发现出问题的其实是【思维习惯】和【更深刻的理解】。</span><br>
</p><p><b>芷雅居: </b><br>
<span>kane123 发表于 2020-6-22 12:11</span><br>
<span>但你别忘了 去火萤医院之前 乔尔和艾丽都犹豫过 是不是要去 虽然那个时候他们并不知道去了艾丽会死，但是不 ...</span><br>
<span>你说的和我想的差不多，但我更倾向于艾莉早就已经认清joel骗她了，这样她内心肯定会产生负罪感，因为这路上牺牲的人已经足够多了，但是在路途中他们也应该意识到了，就算有没有疫苗这个世界除了人类之外的一切反而显得更加美好，所以艾莉需要joel发誓（就算欺骗自己也好）来起到坚定自己内心不去反悔自己和joel的选择。</span><br>
</p><p><b>6x6z6w: </b><br>
<span>gumigumi042 发表于 2020-6-22 12:36</span><br>
<span>这不是都快把人按水里淹死了嘛</span><br>
<span>其实赢不赢也两说，主要就是求个心里过得去，不然早就绑柱子上的时候把人 ...</span><br>
<span>艾莉如果当时选择用刀割掉阿比鼻子或者一只耳朵再放她走，我觉得还有点挽回的余地，老实讲ND连乔尔脑袋上的坑都能给玩家看，给阿比毁个容其实也没什么的</span><br>
</p><p><b>飞灾: </b><br>
<span>gumigumi042 发表于 2020-6-22 12:36</span><br>
<span>这不是都快把人按水里淹死了嘛</span><br>
<span>其实赢不赢也两说，主要就是求个心里过得去，不然早就绑柱子上的时候把人 ...</span><br>
<span>但是没能彻底淹死还被反咬一口终身残废，按哪里的打架规矩来说这都不算打赢了吧。</span><br>
<span>而后面两点，就只能说斧凿痕迹太重了，太刻意了。</span><br>
</p><p><b>芷雅居: </b><br>
<span>nowaki 发表于 2020-6-22 12:47</span><br>
<span>我也说了，一代给了艾莉和玩家交代，但是谎言毕竟是谎言。</span><br>
<span>这里就牵扯到一个编剧高明不高明了，人物可以 ...</span><br>
<span>确实，这个艾莉的设定就算没有abby也已经毁了整个TLOU2了，编剧告诉我他们感情好只不过是玩家的一厢情愿罢了。这方面我是不可能接受的，除非你跟我说TLOU2是哪个三流作家的同人剧本其实TLOU2的整体的定义更像是谣言版本的哆啦A梦大结局</span><br>
</p><p><b>chrisluvdjmax: </b><br>
<span>结尾和乔尔的对话确实是亮点 在这之前我还以为乔尔死之前最后一次和爱丽对话是舞会吵架</span><br>
<span>爱比的剧情的最大问题我觉得是上岛以后连wlf的人都一起杀 作为一个能抡高尔夫球杆 还有多人战斗经验的人 为了两个刚认识两天的人反手就对自己多年来的同伴开枪 这一段设计的不合理 不过我觉得岛上boss战前那场战斗做的真心牛逼 可能是我玩的游戏少 我觉得那一关是这几年来玩过最碉堡的关卡</span><br>
</p><p><b>chrisluvdjmax: </b><br>
<span>萨格摩多桑 发表于 2020-6-22 12:05</span><br>
<span>最后放走爱比其实也不是完全不能理解 毕竟爱比身边还有个莉莉 艾丽在爱比和莉莉身上看到了自己和老乔的影 ...</span><br>
<span>我觉得你这观点很对 看到了过去自己和老乔 可能还有一点J J的关系</span><br>
</p><p><b>tuatha: </b><br>
<span>简单说就是艾利要解决“心目中的乔尔始终在打高尔夫”的心病，没有复仇想法。</span><br>
<span>心病怎么来的，简单说就是“乔尔付出太多又死了，我无法回报又放弃复仇”。</span><br>
<span>怎么放弃复仇的？杀完孕妇自己发疯，又被艾比打一顿怂了，老婆又怀孕还被艾比全放了。算了认命吧。</span><br>
<span>艾利脑子里乔尔的闪回是被动的，不是主观上愿意想起的，是梦魇。参考羊圈的情节。</span><br>
<span>汤米说“艾利答应要复仇”，指的应该是乔尔死那会，不是汤米和杰西的事。</span><br>
<span>出发前半夜弹吉他之后的舞会情节，应该只是导演觉得气氛合适给的插叙内容，不是艾利自己回忆的。这段细品其实和艾利下决心再次出发没关系。</span><br>
<span>主观上艾利只是去解决心病的。除了羊圈，还有笔记和噩梦。蒂娜挽留时艾利也只是说“睡不着。我和你不一样”，有复仇想法的话说句“杀父之仇必报”不是很好的理由么。</span><br>
<span>一路上艾利肉体上受的苦反而能帮她治疗心病。因此她拖着残破的身体也能很坚决地前进，如果在复仇和原谅间摇摆的话不可能这样。对她来说，受苦等于对乔尔付出。</span><br>
<span>放艾比下来这段，艾利没有一点犹豫，真就一点复仇的想法也没有。复仇和原谅间摇摆的话，放下了之前应该花时间想想。靠着复仇心才坚持到这儿的话，会直接射杀或者放下来马上打。她是找艾比解决心理问题的。</span><br>
<span>之后又出现乔尔的高尔夫闪回（被动），艾利并没有直接崩溃，说明这一路的受苦有疗效了但还不够。所以还是要找艾比解决。</span><br>
<span>艾利怎么说的呢？“我不能让你走”，而不是“我要报仇”“我要杀了你”。复仇心等于零，只想打一架看看能不能治好。</span><br>
<span>最后被咬掉手指，架也打赢了，乔尔的闪回（被动）终于正常了，不再是高尔夫了。所以病好了就结束了。如果还残留一点点复仇心的话，不管是高尔夫还是正常的乔尔，都应该痛下杀手，反正也杀习惯了。</span><br>
<span>放开艾比之后，艾利终于有表情了，可以当她是如释重负吧</span><br>
<span>设想一下，如果没被咬掉手指，估计真要把艾比淹死才能治好吧。不过又跟放弃复仇矛盾了，还得纠结。看来咬手指也是必要的。不过如果真淹死了，之后可能又是孕妇+淹死ptsd了。</span><br>
<span>艾利只是不愿意主动或被动想起的乔尔都是高尔夫版的，最终也做到了。吉他弹完也就放那了。放下了。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BLA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>纯洁溏孓: </b><br>
<span>chrisluvdjmax 发表于 2020-6-22 13:26</span><br>
<span>我觉得你这观点很对 看到了过去自己和老乔 可能还有一点J J的关系</span><br>
<span>我觉得他对列夫的唯一想法就是这个孩子可以拿来要挟艾比跟我打。。可能自始至终都没正眼看过列夫</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2020-6-22 14:51 编辑 </span><br>
<span>纯洁溏孓 发表于 2020-6-22 14:39</span><br>
<span>我觉得他对列夫的唯一想法就是这个孩子可以拿来要挟艾比跟我打。。可能自始至终都没正眼看过列夫 ...</span><br>
<span>在看到艾比从架子上救下勒夫的情景时感觉艾莉隐约已经有体会（乔尔那种爱），</span><br>
<span>艾莉向船上放包、放枪有放弃复仇走人的倾向，只是噩梦闪回临时促使她决定开架。</span><br>
<span>（很多人吐槽为什么不用枪先打残腿，其实这里有伏笔），</span><br>
<span>最后放手的时候对勒夫的看法应该和JJ类似了。</span><br>
<span>其他时候应该是没正眼看待过。</span><br>
</p><p><b>chenzhi11: </b><br>
<span>chrisluvdjmax 发表于 2020-6-22 13:23</span><br>
<span>结尾和乔尔的对话确实是亮点 在这之前我还以为乔尔死之前最后一次和爱丽对话是舞会吵架</span><br>
<span>爱比的剧情的最大 ...</span><br>
<span>艾比的剧情其实也能说通，她其实只不过是去岛上救小光头，艾比也解释了事情的经过但wlf老大不听解释带着wlf把她当成叛徒追杀。是wlf人先要杀你啊，当然她自己也不会等着被wlf杀吧。</span><br>
</p><p><b>萨格摩多桑: </b><br>
<span>chenzhi11 发表于 2020-6-22 15:04</span><br>
<span>艾比的剧情其实也能说通，她其实只不过是去岛上救小光头，艾比也解释了事情的经过但wlf老大不听解释带着w ...</span><br>
<span>剧情上是说得通 可是给玩家的感觉就不是那么一回事了 去医院拿物资那段剧情是全游戏最阴森恐怖部分 然后背叛自己阵营是为了救两个刚认识两天的敌方阵营的姐弟 玩家的反应就跟wlf老大一样 “你特么在扯淡呢？”</span><br>
</p><p><b>jxljk: </b><br>
<span>其實2裏面 1的主角都是配角大家想明白這事就好了</span><br>
</p><p><b>雪映风影: </b><br>
<span>我有一计可救尼尔</span><br>
<span>参照隔壁扎导 先让尼尔经不住粉丝狂喷黯然离职 然后半年后逐渐放出消息 其实是高层亲自指示大幅删改了剧情 于是玩家呼吁推出 tloup2总监剪辑版 epic独占 主线剧情扩充至现有的双倍 尼尔经此直接封神</span><br>
</p><p><b>纯洁溏孓: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2020-06-22 14:49:55</span><br>
<span>在看到艾比从架子上救下勒夫的情景时感觉艾莉隐约已经有体会（乔尔那种爱），</span><br>
<span>艾莉向船上放包、放枪有放 ...我忘记ellie在看到abby放lev下来时候的表现了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>哈罗: </b><br>
<span>萨格摩多桑 发表于 2020-6-22 15:14</span><br>
<span>剧情上是说得通 可是给玩家的感觉就不是那么一回事了 去医院拿物资那段剧情是全游戏最阴森恐怖部分 然后 ...</span><br>
<span>其实艾比也经历了转折，这个转折并不是因为遇到姐弟俩或者构筑感情之类的，而是完成了复仇。按乔尔的话说，在这乱世中，你得keep finding something to fight for，否则就会变成失去人性的动物。游戏里没明说艾比的心境变化，但借梅尔的口说给玩家听了，她跟乔尔过去都是烂人。一个是为了生存，一个是为了复仇，两人习惯了人渣生活，已经忘记正常人的日子是怎样的了。对利夫好也不是因为被姐弟俩救了，当时的情况谈不上谁救谁。乔尔花了几个月才和艾利建立起感情，但艾比情况不同，完成复仇等于抽空了她生存的驱动力，她需要东西来填补这种空白。欧文的情况类似，完成复仇使他感到无比空虚，瞬间觉得在wlf的日子毫无价值，转而踏上寻找火萤的旅途</span><br>
</p><p><b>萨格摩多桑: </b><br>
<span>哈罗 发表于 2020-6-22 16:21</span><br>
<span>其实艾比也经历了转折，这个转折并不是因为遇到姐弟俩或者构筑感情之类的，而是完成了复仇。按乔尔的话说 ...</span><br>
<span>说起欧文 我觉得这个角色也是没写好 跟爱比不同 他其实一直对复仇是没什么动力的（本来死的也不是他家人） 复仇之前一直各种推脱 还说什么老婆孩子很重要不想失去 然后复仇之后突然就变成了抛妻弃子的人渣了？</span><br>
<span>然后你说爱比最后救两姐弟是为了重新找个心灵寄托确实也是说得过去的 只是从观众的角度看 这段剧情实在太突兀</span><br>
</p><p><b>chrisluvdjmax: </b><br>
<span>chenzhi11 发表于 2020-6-22 15:04</span><br>
<span>艾比的剧情其实也能说通，她其实只不过是去岛上救小光头，艾比也解释了事情的经过但wlf老大不听解释带着w ...</span><br>
<span>转变太快了 我觉得如果真要把abby设定为好人 至少岛上的关卡杀自己人的时候应该再纠结一些才对</span><br>
</p><p><b>chrisluvdjmax: </b><br>
<span>萨格摩多桑 发表于 2020-6-22 15:14</span><br>
<span>剧情上是说得通 可是给玩家的感觉就不是那么一回事了 去医院拿物资那段剧情是全游戏最阴森恐怖部分 然后 ...</span><br>
<span>没错 就是这点 我觉得设计的很失败</span><br>
</p><p><b>eidos: </b><br>
<span> 本帖最后由 eidos 于 2020-6-22 17:02 编辑 </span><br>
<span>你只要当一个恰草废物的白眼狼就可以解脱了，这么简单的道理需要用60美元让奈尔告诉我吗？</span><br>
</p><p><b>chrisluvdjmax: </b><br>
<span>哈罗 发表于 2020-6-22 16:21</span><br>
<span>其实艾比也经历了转折，这个转折并不是因为遇到姐弟俩或者构筑感情之类的，而是完成了复仇。按乔尔的话说 ...</span><br>
<span>我对欧文最大的看法是就他这种白莲花优柔寡断性格竟然能在wlf存活下来</span><br>
</p><p><b>jxzeroga0: </b><br>
<span> 本帖最后由 jxzeroga0 于 2020-6-22 17:11 编辑 </span><br>
<span>chrisluvdjmax 发表于 2020-6-22 16:57</span><br>
<span>转变太快了 我觉得如果真要把abby设定为好人 至少岛上的关卡杀自己人的时候应该再纠结一些才对 ...</span><br>
<span>讲道理，流程里面就没有阿比主动去杀WLF的描写，遇到领导都是主动丢枪傻白甜地一样想解释，无奈对面直接动手。WLF本身也不是什么干净的组织，阿比自己也没把WLF看得那么重。末世抱团凑起来的烧杀抢掠军阀能有多少真正的战友情，不觉得这会是阿比的黑点。</span><br>
</p><p><b>deadpeople: </b><br>
<span>爱丽那不叫解脱，是最后失去一切而又什么都没达成的空虚，最后的结局就是一场虚无，一场毫无意义的闹剧</span><br>
</p><p><b>Zak: </b><br>
<span>海边按方块我是真松手了，这大概就是传说中的贤者时间吧，要么就是真的累了</span><br>
</p><p><b>chrisluvdjmax: </b><br>
<span>jxzeroga0 发表于 2020-6-22 17:05</span><br>
<span>讲道理，流程里面就没有阿比主动去杀WLF的描写，遇到领导都是主动丢枪傻白甜地一样想解释，无奈对面直接动 ...</span><br>
<span>流程是没有但是过关需要 比较割裂 在水池子那关我做到了零杀过关 但是到后面双方混战 我qtmd 两边人一起打我根本没法不还手 挣扎很久 尝试只杀伤疤帮根本过不了 最后放弃挣扎一顿乱杀</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>请恕我冒昧，总觉得某些发言，有一种，已经吃屎了，只好去挖掘脑补喂屎人的深意，那就不是屎，只是屎形状的冰激凌。。。</span><br>
</p><p><b>xvi黑翼公: </b><br>
<span> 本帖最后由 xvi黑翼公 于 2020-6-22 17:40 编辑 </span><br>
<span>chrisluvdjmax 发表于 2020-6-22 17:21</span><br>
<span>流程是没有但是过关需要 比较割裂 在水池子那关我做到了零杀过关 但是到后面双方混战 我qtmd 两边人一起 ...</span><br>
<span>混战直接走左边草丛一路趴过去，就最后建筑物前蹲车子后面开枪的几个可能发现你。</span><br>
<span>我度假村前两个场景都0杀潜入了，就最后绕开两个被套的循声者进楼要上楼梯那边3个房间5个巡逻1个站岗，实在没想出办法。</span><br>
<span>这次能完美潜入过关的地方相当多，但是剧情里却没有相应的引导，甚至你潜入0杀过去很多时候队友都没反应，缺少正反馈。</span><br>
<span>至少有个神海4整章0杀潜入奖杯那样的鼓励也好。</span><br>
<span>不说耻辱，连地铁离去里都有一个让玩家过一把潜行瘾的整章完美潜入杯。</span><br>
<span>真的是浪费了这么好的整套潜入机制设计和关卡调试。</span><br>
</p><p><b>哈罗: </b><br>
<span>萨格摩多桑 发表于 2020-6-22 16:51</span><br>
<span>说起欧文 我觉得这个角色也是没写好 跟爱比不同 他其实一直对复仇是没什么动力的（本来死的也不是他家人 ...</span><br>
<span>欧文肯定想复仇，因为乔尔不仅宰了主刀，还瓦解了火萤。只是他看到小镇规模后怂了</span><br>
</p><p><b>从众: </b><br>
<span>哈罗 发表于 2020-6-22 11:17</span><br>
<span>我也是最近打通。关于爱丽的行为我的理解是，她其实从中期开始就已经反思了，理智告诉她这么下去绝对是错的 ...</span><br>
<span>你理解的非常透彻，如果没有1代的话 这个其实也不错的，但是有了1代就不一样，</span><br>
<span>乔尔是大傻逼吗? 不是的，1代战神主角处理的太糙了，</span><br>
<span>为了这么糙的情况来设计2代流程，感觉把大家都当弱智了</span><br>
</p><p><b>chrisluvdjmax: </b><br>
<span>xvi黑翼公 发表于 2020-6-22 17:32</span><br>
<span>混战直接走左边草丛一路趴过去，就最后建筑物前蹲车子后面开枪的几个可能发现你。</span><br>
<span>我度假村前两个场景都0 ...</span><br>
<span>我说的是骑马到的整个场景都着火的地图 前面那个我也是和你一个走法 全着火的地图和难避免被两边人打 两边人看到你以后都不互打了 全往你身上开枪</span><br>
</p><p><b>chrisluvdjmax: </b><br>
<span>xvi黑翼公 发表于 2020-6-22 17:32</span><br>
<span>混战直接走左边草丛一路趴过去，就最后建筑物前蹲车子后面开枪的几个可能发现你。</span><br>
<span>我度假村前两个场景都0 ...</span><br>
<span>最后一关其实也可以近似零杀 我在旋转楼梯那边扔瓶子把楼上的一些人引下来 然后开始一路狂奔 就过了 不过这个打法估计生还者难度下无法成立</span><br>
</p><p><b>爱吃冻鳗的猫: </b><br>
<span>哎哟卧槽了 发表于 2020-6-22 11:11</span><br>
<span>我就問誰可以在殺得興起的時候可以放下屠刀立地成佛，還是這個稍有不慎就會被人反殺的末世？</span><br>
<span>既然abby可 ...</span><br>
<span>是啊，没道理，简直三天成佛，突然就大策大悟了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1943296[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>(很长的文)TLOU2把爱丽塑造成了失败者，但是也给了她解脱[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1943296-1-1.html</link>
      <description>(很长的文)TLOU2把爱丽塑造成了失败者，但是也给了她解脱&#13;
五点多打通关，心绪难平，就把自己对于角色的心路历程和看法理了理
&#13;
首先艾比已经彻底没救了。开篇就透支了玩家的认同感来塑造形象以至于让我对她根本无法有丝毫的共情。我可以和她一起复仇，体验感情生活和内心挣扎并且完全了解她是多么有血有肉的善良的人，都不影响我以爱丽视角在海边把刀向她脖子捅下去的时候恨不得把方块按烂。这个角色完全被编剧的叙事流程毁了，在杰西被杀害的那一刻我确定无论发生什么情节我都不会原谅她，并且事实就是如此。从一开始每次收集到scar的物品就嘴臭到最后帮着落难姐妹两边一起杀，合理吗？我还从未在游戏中对一个角色产生过如此之深的痛恨，这个先按下不表。
&#13;
第二部把爱丽这个角色塑造得实在是太过于复杂和悲剧，以至于唯独在这一点上让我想“为大洋彼岸的顽皮狗起立鼓掌”(机核语)。结尾插叙了父女二人在那天晚上的互动是神之一笔，把爱丽残缺不全的动机和灵魂填补满了。爱丽在本质上是善良而懦弱的，用行为描述就是，她会因为自己的无能而自责，她的遭遇又令她永远活在这种负罪感中，“负罪感”就是爱丽这个人物的主题。能论证这一点的地方很多，还记得一代结尾爱丽对乔尔讲述自己的过去，她和两个朋友一起被咬，只有她自己因为免疫活了下来，看着朋友一个个在眼前变异。尽管就像乔尔最后乔尔告诉她的，“这并不是你的错”，但是创伤是很难愈合的。自己是免疫体这个诅咒一直让她被负罪感折磨，直到她得知自己是制作抗体的关键。这给了她目标，让她觉得自己的生命可以有价值，让她踏上旅途。接着在旅途的终点老乔信誓旦旦地告诉她，没有什么疫苗，也没有什么希望。我为二代结尾回忆中爱丽那句“my life would f*king matter”震惊，同时也理解了更早之前的插叙中为什么爱丽在医院得知真相后会对老乔如此愤怒（而这一段让我在之前无比疑惑）。她觉得只要献出生命就能拯救世界，就能让自己的人生有价值，就能从罪恶感中解脱出来。然而真相是乔尔夺走了这一切，她当然会愤怒。
&#13;
这里的断层很容易理解，乔尔爱她胜过她爱她自己，父爱让乔尔撒了那个无法挽回的谎，也让爱丽又在以后的日子里要继续活在负罪感中，所以她说“我想我永远也不会原谅你”，这种难以缓和的矛盾是父女间冲突的根源。
&#13;
但是，或许是和蒂娜的爱情让她觉得生活有了意义？还是乔尔那句“我知道如果她能拥有你的话，就太幸运了”让她感到自己的人生确实有了价值。无论如何，至少那个冬夜里老乔的感情是传达到了，所以爱丽补了一句“但是或许我可以试试”。
&#13;
这里会是说明爱丽放下了一直以来的心结吗？或许吧，然而她也再没有机会去原谅了。被人按着脖子压在地上眼睁睁看着乔尔在面前被凌虐致死的时候，会让爱丽想起小时候被咬时看着朋友依次变异而无能为力的自己吗？
&#13;
随后就是二代的流程，复仇，再被编剧附体的abby复仇，在失败之后爱丽没有回杰克逊而是和蒂娜在乡村离群索居。看似她放下了，看淡了。然而事实上早在乔尔惨死的时候她就已经在被新的负罪感的循环折磨着。她会无数次的梦见那个通向下层的楼梯，听见乔尔向她呼救。无法放下过去的懦夫，过去永远在折磨着她。就像她对蒂娜说的，她“吃不下饭睡不着觉”，她和已经与现实妥协的蒂娜“不一样”。也正因如此，所以她必定会踏上第二次的复仇之旅。
&#13;
再接下来要说的就是令几乎所有人都无法接受的宽恕结局。我反复看了结尾快要溺死艾比的那个段落很多很多次，一方面是为了爽，一方面是想要了解导演闪回乔尔的脸的用意。那个晚上她决心要试着和过去和解，但是现实永远的剥夺了她原谅的机会。那这次呢？她是..想要把那次原谅的机会在这里用上吗
&#13;
我想了很久，也看了很多人对于这一段的感想。最后感觉可能就和小秦说的一样，属于爱丽的复仇在西雅图回来的时候已经结束了。但是她无法接受过去无能为力的自己，这一次的所谓复仇只是给自己一个机会，来和自己和解。这种感觉实在是过于抽象，以至于我没有办法用文字准确形容这种感受到的情绪，隐约能理解但是又觉得有些滑稽。但是唯独有一点我能肯定的是，直到这个结尾为止，爱丽这个角色才终于获得了圆满，当然这跟杀不杀无关。
&#13;
如果要我给整个游戏体验做个总结，我会觉得甚至还不错。如果要我评价这个游戏，我会尽我可能的说脏话。
&#13;
但是有关爱丽的故事，我会给满分。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>gumigumi042: </b><br>
<span>(很长的文)TLOU2把爱丽塑造成了失败者，但是也给了她解脱</span><br>
<span>五点多打通关，心绪难平，就把自己对于角色的心路历程和看法理了理</span><br>
<span>首先艾比已经彻底没救了。开篇就透支了玩家的认同感来塑造形象以至于让我对她根本无法有丝毫的共情。我可以和她一起复仇，体验感情生活和内心挣扎并且完全了解她是多么有血有肉的善良的人，都不影响我以爱丽视角在海边把刀向她脖子捅下去的时候恨不得把方块按烂。这个角色完全被编剧的叙事流程毁了，在杰西被杀害的那一刻我确定无论发生什么情节我都不会原谅她，并且事实就是如此。从一开始每次收集到scar的物品就嘴臭到最后帮着落难姐妹两边一起杀，合理吗？我还从未在游戏中对一个角色产生过如此之深的痛恨，这个先按下不表。</span><br>
<span>第二部把爱丽这个角色塑造得实在是太过于复杂和悲剧，以至于唯独在这一点上让我想“为大洋彼岸的顽皮狗起立鼓掌”(机核语)。结尾插叙了父女二人在那天晚上的互动是神之一笔，把爱丽残缺不全的动机和灵魂填补满了。爱丽在本质上是善良而懦弱的，用行为描述就是，她会因为自己的无能而自责，她的遭遇又令她永远活在这种负罪感中，“负罪感”就是爱丽这个人物的主题。能论证这一点的地方很多，还记得一代结尾爱丽对乔尔讲述自己的过去，她和两个朋友一起被咬，只有她自己因为免疫活了下来，看着朋友一个个在眼前变异。尽管就像乔尔最后乔尔告诉她的，“这并不是你的错”，但是创伤是很难愈合的。自己是免疫体这个诅咒一直让她被负罪感折磨，直到她得知自己是制作抗体的关键。这给了她目标，让她觉得自己的生命可以有价值，让她踏上旅途。接着在旅途的终点老乔信誓旦旦地告诉她，没有什么疫苗，也没有什么希望。我为二代结尾回忆中爱丽那句“my life would f*king matter”震惊，同时也理解了更早之前的插叙中为什么爱丽在医院得知真相后会对老乔如此愤怒（而这一段让我在之前无比疑惑）。她觉得只要献出生命就能拯救世界，就能让自己的人生有价值，就能从罪恶感中解脱出来。然而真相是乔尔夺走了这一切，她当然会愤怒。</span><br>
<span>这里的断层很容易理解，乔尔爱她胜过她爱她自己，父爱让乔尔撒了那个无法挽回的谎，也让爱丽又在以后的日子里要继续活在负罪感中，所以她说“我想我永远也不会原谅你”，这种难以缓和的矛盾是父女间冲突的根源。</span><br>
<span>但是，或许是和蒂娜的爱情让她觉得生活有了意义？还是乔尔那句“我知道如果她能拥有你的话，就太幸运了”让她感到自己的人生确实有了价值。无论如何，至少那个冬夜里老乔的感情是传达到了，所以爱丽补了一句“但是或许我可以试试”。</span><br>
<span>这里会是说明爱丽放下了一直以来的心结吗？或许吧，然而她也再没有机会去原谅了。被人按着脖子压在地上眼睁睁看着乔尔在面前被凌虐致死的时候，会让爱丽想起小时候被咬时看着朋友依次变异而无能为力的自己吗？</span><br>
<span>随后就是二代的流程，复仇，再被编剧附体的abby复仇，在失败之后爱丽没有回杰克逊而是和蒂娜在乡村离群索居。看似她放下了，看淡了。然而事实上早在乔尔惨死的时候她就已经在被新的负罪感的循环折磨着。她会无数次的梦见那个通向下层的楼梯，听见乔尔向她呼救。无法放下过去的懦夫，过去永远在折磨着她。就像她对蒂娜说的，她“吃不下饭睡不着觉”，她和已经与现实妥协的蒂娜“不一样”。也正因如此，所以她必定会踏上第二次的复仇之旅。</span><br>
<span>再接下来要说的就是令几乎所有人都无法接受的宽恕结局。我反复看了结尾快要溺死艾比的那个段落很多很多次，一方面是为了爽，一方面是想要了解导演闪回乔尔的脸的用意。那个晚上她决心要试着和过去和解，但是现实永远的剥夺了她原谅的机会。那这次呢？她是..想要把那次原谅的机会在这里用上吗</span><br>
<span>我想了很久，也看了很多人对于这一段的感想。最后感觉可能就和小秦说的一样，属于爱丽的复仇在西雅图回来的时候已经结束了。但是她无法接受过去无能为力的自己，这一次的所谓复仇只是给自己一个机会，来和自己和解。这种感觉实在是过于抽象，以至于我没有办法用文字准确形容这种感受到的情绪，隐约能理解但是又觉得有些滑稽。但是唯独有一点我能肯定的是，直到这个结尾为止，爱丽这个角色才终于获得了圆满，当然这跟杀不杀无关。</span><br>
<span>如果要我给整个游戏体验做个总结，我会觉得甚至还不错。如果要我评价这个游戏，我会尽我可能的说脏话。</span><br>
<span>但是有关爱丽的故事，我会给满分。</span><br>
</p><p><b>哎哟卧槽了: </b><br>
<span>你試試跟一個一心要殺你的人生死鬥，還被別人削了兩根手指，殺得性起的時候，能不能突然佛光普照原諒別人  </span><br>
</p><p><b>gumigumi042: </b><br>
<span>哎哟卧槽了 发表于 2020-6-22 10:59</span><br>
<span>你試試跟一個一心要殺你的人生死鬥，還被別人削了兩根手指，殺得性起的時候，能不能突然佛光普照原諒別人 [ ...</span><br>
<span>爱丽说“你跟我打”</span><br>
<span>艾比“我不想跟你打”</span><br>
<span>爱丽“你不跟我打我就杀了你的娃”</span><br>
<span>艾比“那我跟你打吧”</span><br>
<span>我觉得爱丽完全就是为了自己能过得去在耍性子，甚至还要用人命来威胁。一个想法，不一定对</span><br>
<span>之后打赢了就和撸了管贤者模式一样，我tm在干什么</span><br>
<span>杀不杀我觉得她真的无所谓了</span><br>
</p><p><b>芷雅居: </b><br>
<span>然而我觉得艾莉根本就不是那种为了献出生命就拯救世界的人，1代ellie给我的感觉和joel一样，两人在旅途中建立的羁绊大于一切，不然艾莉绝对不会在tlou1因为joel想要tommy送她去火萤发这么大的脾气。</span><br>
</p><p><b>rslika: </b><br>
<span>剧情安排已经狗屎到在泥潭随便翻几个把剧情按照不同的说法或逻辑重新讲一遍的帖子都比原版观感好</span><br>
<span>—— 来自 blackshark SHARK KLE-A0, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>哎哟卧槽了: </b><br>
<span>gumigumi042 发表于 2020-6-22 11:04</span><br>
<span>爱丽说“你跟我打”</span><br>
<span>艾比“我不想跟你打”</span><br>
<span>爱丽“你不跟我打我就杀了你的娃”</span><br>
<span>我就問誰可以在殺得興起的時候可以放下屠刀立地成佛，還是這個稍有不慎就會被人反殺的末世？</span><br>
<span>既然abby可以因為她爹被捅就一直惦記著復仇，還是10倍奉還把joel當球打。為什麼ellie就是一路殺回去，打到仇人就可以突然冤冤相報何時了？這麼處理不是不可以，就是不符合常理和現實，簡稱爛了</span><br>
</p><p><b>coolffcat: </b><br>
<span>我勉勉强强可以理解乔尔没有让她献身救世所以她就恨上了乔尔这事 但她和乔尔之间的亲情是真实的啊（难道不是吗，顽皮狗有本事来打我的脸啊，说他们就是互相利用啥的） 一码归一码啊，她最后大度地放弃复仇？那你一路为什么要杀那么多人呢？你杀个受伤了老老实实提供消息的人都毫不犹豫（那位还是断腿，这种环境放着不理也大概率活不了了啊）我真是对编剧无语了，你要艾丽当个圣母就从头到尾到底啊</span><br>
</p><p><b>jxzeroga0: </b><br>
<span>tlou2肯定不是那种让人玩通会觉得心满意足的类型，这个故事就是个来添堵的悲剧。</span><br>
<span>但对于1代乔尔和艾莉的关系收尾，这点是做得很圆满的，整体逻辑走向和1代结局是一致的。只不过代价是本篇最后变成子欲养而亲不待的悲剧还是太残忍了。</span><br>
</p><p><b>jxzeroga0: </b><br>
<span>哎哟卧槽了 发表于 2020-6-22 11:11</span><br>
<span>我就問誰可以在殺得興起的時候可以放下屠刀立地成佛，還是這個稍有不慎就會被人反殺的末世？</span><br>
<span>既然abby可 ...</span><br>
<span>谁可以在杀得兴起的时候突然被劝放下，艾莉眼前的仇人阿比不就是这么放过了自己</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>艾莉说“但是或许我可以试试”的时候其实啥也不懂，最多是长大了点，态度上成熟了；</span><br>
<span>真正的理解、和解在游戏最后，但已经完全失去当面和解的机会了。</span><br>
<span>通过闪回当初和解的画面，艾莉应该不光是自责、自嘲、自悔了，简直就是处刑，她可算是理解到她TM根本没资格提 【和解】这两个字</span><br>
</p><p><b>哈罗: </b><br>
<span>我也是最近打通。关于爱丽的行为我的理解是，她其实从中期开始就已经反思了，理智告诉她这么下去绝对是错的，最后她也确实尝试放下执念回家。但是乔尔的惨死的画面在她脑海里挥之不去，造成了巨大的心理创伤（剧院那里就算艾比没找上门，艾利回家最终还是会受不了再次踏上复仇之旅）。一切的根源都来自开头那幕高尔夫，说点在泥潭不正确的话，高尔夫这幕虽然一致差评，但对于这个本子来说确实很关键。结局很多人不能接受，但我能理解艾利，她脑海里不断浮现的倒在血泊中的乔尔，在快摁死艾比时终于变成了弹吉他的乔尔，她放下了仇恨，就像那晚她终于选择原谅乔尔一样</span><br>
</p><p><b>ArthurFyc: </b><br>
<span>我感觉编剧想表达的应该就是LZ说的这样。至于最后艾莉选择原谅抢的闪回，之前她看到的关于乔尔的闪回都是乔尔夫片段，只有那一次闪回是一个弹琴的片段，应该是暗示她终于摆脱了心理阴影？我其实也觉得剧情框架是大体说的过去的，但是叙事太烂了。而且艾莉这个角色其实是推翻了一代中的很多认知的，一代的玩家根本不可能轻松接受“艾莉因为乔尔救了她而怀恨在心”这种事情，所以哪怕大家能体会到编剧的意图，也是不能接受的，只会产生被强行喂屎的感觉</span><br>
</p><p><b>yanghuangu: </b><br>
<span>哎哟卧槽了 发表于 2020-6-22 10:59</span><br>
<span>你試試跟一個一心要殺你的人生死鬥，還被別人削了兩根手指，殺得性起的時候，能不能突然佛光普照原諒別人 [ ...</span><br>
<span>哈草、出柜，忠于自我的欲望，最后还能突破肾上腺素对大脑影响，放对方一命，不愧是天选之人</span><br>
</p><p><b>Chao: </b><br>
<span>人类啊就是只有失去才知道珍惜，阿比用高尔夫球杆灭掉了老乔的基因，而艾丽又主动送上手指灭掉了老乔的模因，真正的杀人诛心。</span><br>
<span>艾丽最后能收手大概是想到了老乔弹吉他的场景已经和手指一起离开了自己，得到了解脱吧。而复仇的人最后只会不停地失去。</span><br>
</p><p><b>jxzeroga0: </b><br>
<span>coolffcat 发表于 2020-6-22 11:12</span><br>
<span>我勉勉强强可以理解乔尔没有让她献身救世所以她就恨上了乔尔这事 但她和乔尔之间的亲情是真实的啊（难道不 ...</span><br>
<span>小队里面真正虐杀的也就医院那个了，想想那人死前都嘲讽了什么。</span><br>
<span>听起来是在骂乔尔害了火萤，对于抱着有责任的艾莉这里是连她都骂了。本来就憋着一肚子火，直接被打死只能说活该嘴欠。</span><br>
</p><p><b>艾米www: </b><br>
<span>很中肯了，所以说这剧情真是屎</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>缺德猫: </b><br>
<span>闪回，我疯狂的闪回！</span><br>
</p><p><b>gumigumi042: </b><br>
<span>芷雅居 发表于 2020-6-22 11:06</span><br>
<span>然而我觉得艾莉根本就不是那种为了献出生命就拯救世界的人，1代ellie给我的感觉和joel一样，两人在旅途中建 ...</span><br>
<span>这一点我也是反复推敲了一代结尾很多次才下的结论，被从医院救出来之后爱丽对老乔说了句“I was still waiting for my turn(to die)”。这已经是死心了的人的话。但是乔尔告诉他 你必须要找到自己的目标（活下去）。</span><br>
<span>她当然和乔尔有感情</span><br>
<span>但是她愿意为了制作疫苗而死也是真的</span><br>
<span>正是这份感情让她在自己之前追寻的希望破灭之后能够继续和乔尔一起生活下去</span><br>
<span>也正是这份感情让她发现被欺骗之后怒不可遏，我是这么认为的</span><br>
</p><p><b>爱护动物抓根宝: </b><br>
<span>我不能接受，也不能带入，所以导致了这几十个小时的过程中只充满了漫长的痛苦和折磨，以及一个疲软无比的“复仇”剧情，的确是实实在在的粪作。</span><br>
</p><p><b>渺小小: </b><br>
<span> 本帖最后由 渺小小 于 2020-6-22 11:57 编辑 </span><br>
<span>用什么调性讲什么样的故事无论是在商业电影还是是3A游戏里是有绝对的依靠经济利益形成的规范来约束制作方的。天知道美末2为什么会这样……你超过了必然会出问题。更何况这还只是个讲得很一般的故事，你还要往里面塞粑粑。</span><br>
</p><p><b>rxrx: </b><br>
<span>她对乔尔的感情就嘴皮子上的感谢而已。</span><br>
<span>叉烧>艾丽</span><br>
</p><p><b>鸡翼大绅士: </b><br>
<span>被当场咬掉手指还能给放了确实挺扯的，代入不了</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2020-6-22 11:41 编辑 </span><br>
<span>gumigumi042 发表于 2020-6-22 11:22</span><br>
<span>这一点我也是反复推敲了一代结尾很多次才下的结论，被从医院救出来之后爱丽对老乔说了句“I was still wa ...</span><br>
<span>艾莉1代结尾对制作疫苗的执念源自于DLC里的莱利（初恋）的遭遇，这是艾莉的利己价值观形成的开始，乔尔鼓励她找到生活目标，她做到了、生活意愿很强，你看她女友换得多勤，</span><br>
<span>对于艾莉来说【牺牲自己制作疫苗】和【追求情感伴侣】本质是相同的，都是利己的生活目标，同源， </span><br>
<span>因此她才会觉得乔尔的行为剥夺了她追求生活目标的自由，因而怨恨；</span><br>
<span>此外，艾莉提出想要尝试与乔尔和解的契机同样也是因为【乔尔尝试理解她的性取向，她的另一个生活目标，乔尔似乎并不是想要剥夺她的自由】。</span><br>
<span>找女友和做疫苗 看似是风马牛不相及的2件事，实际是一件事。</span><br>
</p><p><b>gumigumi042: </b><br>
<span>鸡翼大绅士 发表于 2020-6-22 11:29</span><br>
<span>被当场咬掉手指还能给放了确实挺扯的，代入不了</span><br>
<span>所以咬手指也好**腰子也好前面哈草也好磨p也好 虽然配菜确实不影响正餐但是实实在在的影响人的心情</span><br>
<span>恶心就完事了，我完全不觉得这种是脑子正常的编剧会塞的私货</span><br>
</p><p><b>nowaki: </b><br>
<span>你想想一代的艾莉是怎么塑造的，不记得了我提醒你。在汤米的小镇，乔尔想让汤米带她走的时候，她说她身边所有人都一去不回了，就只有你这个混蛋还能回来。她是一个渴望亲情，渴望陪伴的孩子，后来乔尔给了她真挚关怀和陪伴，两人的感情才迅速升温。</span><br>
<span>你对一个人产生了依赖，尤其是在同患难情况下产生的这份感情，是很难被负面情绪左右的，因为你潜意识知道对方是真心爱你。你和你父母，爱人吵架，哪次不是很快就烟消云散了？虽然美末1结尾的问题很大，关系到艾莉的善恶观。但是一代还是给了艾莉一个交代</span><br>
<span>艾莉：你发誓，你所说的有关火萤的一切都是真的</span><br>
<span>乔尔：我发誓</span><br>
<span>艾莉：ok</span><br>
<span>这段很耐人寻味，我们先不管艾莉愿不愿意牺牲。乔尔的谎太假，艾莉发现了漏洞，她并没有直接质问，她向乔尔要了一个承诺。如果在她心里，牺牲自己拯救世界比对乔尔的感情更重要，她可以歇斯底里的逼问，就像二代里她做的那样。但是她选择要一个承诺，这个承诺多半是个爱的谎言，她还是接受了，你觉得为什么？在她的心里，乔尔给与她的这一份真挚的感情才是最重要的，她认同了乔尔的做法。</span><br>
<span>到了二代，艾莉被重新设定了，故事一开始小镇莫名的繁荣，女友的出现，哈草。都是为了重新塑造一个艾莉，因为一代的艾莉不可能做出二代的行为。她必须腐化，她必须将对乔尔的爱放在肉体欲望之后，她必须把善恶观放在对乔尔的感情之前，否则编剧就写不下去他想要的故事了。</span><br>
<span>二代艾莉的选择也很好理解，她对乔尔的爱很淡，在她心里，善恶观>蒂娜>哈草>乔尔。她去救乔尔，是因为她被世俗的善恶观束缚，被内心道德观绑架。因此她出发了，在吃了亏以后，她的内心得到了些许自我满足，毕竟她试了。此时善恶观暂时退步，第一位变成了蒂娜，因此她会快乐的享受起田园时光，直到ptsd发作和汤米的出现让她夜不能寐。善恶观重新占据第一位，她再次出发去复仇。</span><br>
<span>最后的放弃复仇，也是善恶观第一位的问题，她愧疚了，艾比放过了她和蒂娜，对她而言是善。她杀了艾比的好友，她对艾比是恶。此时她脑中想到乔尔，她重新记起了善恶是大于她对乔尔的感情的，她不能为了乔尔去杀一个好人，于是她选择了放弃复仇。</span><br>
<span>还记得她杀了一个老实招供的老白男吗，那个人死前最后一句是：我发誓。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>plok201: </b><br>
<span>反正流程里艾莉杀得比谁都欢，也不知道那两个阵营几百号人断气的时候，艾莉肯不肯闪回一下</span><br>
</p><p><b>zakufa782: </b><br>
<span>非常同意，最后爱丽其实并不是最想要复仇的那位，最想要复仇的是玩家。Neil玩弄玩家的情绪活该被玩家骂</span><br>
</p><p><b>gumigumi042: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2020-6-22 11:32</span><br>
<span>艾莉1代结尾对制作疫苗的执念源自于DLC里的莱利（初恋）的遭遇，这是艾莉的利己价值观形成的开始，乔尔鼓 ...</span><br>
<span>你说的对，她并没有拯救世界那么崇高的想法，她只是想满足自我认同，让自己解脱。就像我说的，就连最后她用小孩的命逼艾比战斗也是为了她自己。她需要打赢abby来让自己和过去诀别，哪怕abby根本不想和她战斗。其实这么解释最后放人似乎也说得通了，因为她的目的达到了，abby这个人对她来说已经无所谓了。</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2020-6-22 11:48 编辑 </span><br>
<span>plok201 发表于 2020-6-22 11:40</span><br>
<span>反正流程里艾莉杀得比谁都欢，也不知道那两个阵营几百号人断气的时候，艾莉肯不肯闪回一下 ...</span><br>
<span>终盘时期艾莉的闪回是被动的，不是肯不肯的问题，而是完全不受控，</span><br>
<span>满脑子被“高尔夫”占满了，</span><br>
<span>最终战去找艾比了结，并不是针对艾比，而是为了自己摆脱"高尔夫"，摆脱了高尔夫后她才有能力自由的回忆。</span><br>
<span>至于路人杂兵，杀他们起不到摆脱痛苦记忆的功能</span><br>
</p><p><b>sde3hht65: </b><br>
<span> 本帖最后由 sde3hht65 于 2020-6-22 11:49 编辑 </span><br>
<span>艾莉我可以理解，但我无法理解艾比。</span><br>
<span>之前的桥段太生硬了，两个人一顿老拳，都要抹缇娜脖子了，被小鬼一声喊跟失了魂一样，留下一句“不要让我再见到你”就走了？走了？走了？</span><br>
<span>整个艾比的心理变化路程刻画的太浅薄，为了两个小鬼说干自己人就干自己人，然后两边一起杀，结果到最后要报仇的时候反而下不了手。。。整个人物的性格支离破碎，我到最后都无法理解艾比到底想要干嘛，想要追求什么。。。</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2020-6-22 11:55 编辑 </span><br>
<span>sde3hht65 发表于 2020-6-22 11:47</span><br>
<span>艾莉我可以理解，但我无法理解艾比。</span><br>
<span>之前的桥段太生硬了，两个人一顿老拳，都要抹缇娜脖子了，被小鬼一声 ...</span><br>
<span>鉴于之前的反水确实非常草率，我倾向于把她理解得足够简单，</span><br>
<span>父死-->子女人生被毁--->亲子关系比天大--->子女意愿比天大</span><br>
<span>客观原因是她缺乏人生目标，特别是复仇完成后，对她来说最好的人生目标替代品自然是她一直最耿耿于怀东西---亲子关系</span><br>
</p><p><b>000000: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2020-6-22 11:44</span><br>
<span>终盘时期艾莉的闪回是被动的，不是肯不肯的问题，而是完全不受控，</span><br>
<span>满脑子被“高尔夫”占满了，</span><br>
<span>最终战去 ...</span><br>
<span>我很中意在西雅图他们面对汤米拷问尸体时的那个小桥段（包括出来之后蒂娜的发言）</span><br>
</p><p><b>rainknine: </b><br>
<span>差不多就这样吧，唯一可以花式解读的地方只有艾莉恨乔尔这一段，开展这一段解读的前提是把一代的触动背叛掉，认可当初救艾莉不如救块叉烧。</span><br>
<span>并且承认第二部的大部分章节都在起反作用，从生娃开始，之后的剧情才是有意义的。</span><br>
<span>就算如此，也得把这种关系纠葛抽象成大纲级别的叙述之后解读再创作，才能让人理解，因为实际演出上，各种细节都不会把观众的心思往这上面引导。</span><br>
<span>甚至脑补完之后也得承认这不应该是个面向所有人的故事。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ARE-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>574802531: </b><br>
<span>一代结尾，OK的ellie成熟的像一个青年末期的早熟女子。</span><br>
<span>二代19岁的艾莉，幼稚叛逆自私的像个小孩子。</span><br>
<span>这就是我的感觉。</span><br>
<span>一代最大的感觉就是，这个loli成熟的你没法把她当成女儿，而是相依为命的伙伴。</span><br>
<span>二代。。</span><br>
<span>真是tmd叉烧都比她强。</span><br>
<span>都不用到joel出事，就jesse喷撞见她哈草啪啪啪的时候的对她义正言辞的指责就觉得，这小姑娘一点责任感和同理心都没有，全在自己那点事情里。</span><br>
<span>编剧成功的毁掉了这个角色。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI CLT-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>gumigumi042: </b><br>
<span>nowaki 发表于 2020-6-22 11:39</span><br>
<span>你想想一代的艾莉是怎么塑造的，不记得了我提醒你。在汤米的小镇，乔尔想让汤米带她走的时候，她说她身边所 ...</span><br>
<span>出发去西雅图之前爱丽对汤米说过如果换成你和我之间的任何一个那乔尔已经在去西雅图的路上了。铩羽而归后得上ptsd噩梦缠身的原因必然也是因为老乔。因为剧情中没有说到我也无法断言，但是我觉得精神问题应该折磨了她很久，就像她在笔记本上写的，蒂娜一直在试图开解她，但是她做不到。这也是她放不下乔尔的证据，汤米只是推了他一把。至少这两人之间的感情我觉得二代描写的并没有那么不堪。</span><br>
<span>其次我觉得人物的行为同时有多种动机在作用是很正常的，所以最后这个放人才显得那么令人难以理解，我无法单纯的把这个单纯解释为善恶观的驱使。</span><br>
</p><p><b>jxzeroga0: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2020-6-22 11:32</span><br>
<span>艾莉1代结尾对制作疫苗的执念源自于DLC里的莱利（初恋）的遭遇，这是艾莉的利己价值观形成的开始，乔尔鼓 ...</span><br>
<span>虽然你的观点总是三句不离利己自私，反正个人不觉得艾莉所谓认为自己做不成疫苗是所谓自由受限</span><br>
<span>1代在艾莉眼前死于感染的有姬友、女汉子、黑人兄弟，这些至少算是真心实意会对自己好的人。1代结局乔尔的说辞本身就漏洞百出，但出于感情选择了信任，却在两年里得知各种火萤解体的消息和越来越多的人死于感染。对于一个16、17岁的人来说，对心理没有一点影响是不太可能的。而正是艾莉心思细腻，能明白自己受到的爱是建立在多大的牺牲上，自己已经无能为力才迁怒于乔尔。这种根本谈不上怨恨的程度，更不要说一年多后就和好了。至于乔尔理解性取向才和好就真的黑过头了，这里是乔尔谈到能拥有艾莉的人都是极大幸运指代曾经的自己，才让两人开始说开和好的。</span><br>
</p><p><b>gumigumi042: </b><br>
<span>574802531 发表于 2020-6-22 11:56</span><br>
<span>一代结尾，OK的ellie成熟的像一个青年末期的早熟女子。</span><br>
<span>二代19岁的艾莉，幼稚叛逆自私的像个小孩子。</span><br>
<span>这就 ...</span><br>
<span>所以我说二代把ellie塑造成了一个失败者，她暴露了更多的缺点，她令人生厌，她在一切的回转结束之后落魄的回到农场看到空无一人的房子，弹起吉他时的她终究与过去诀别了。那时候我才觉得这个角色得到了她应有的结局。美末2对ellie很残酷，但是我不讨厌这样的残酷。</span><br>
</p><p><b>萨格摩多桑: </b><br>
<span>gumigumi042 发表于 2020-6-22 11:57</span><br>
<span>出发去西雅图之前爱丽对汤米说过如果换成你和我之间的任何一个那乔尔已经在去西雅图的路上了。铩羽而归后 ...</span><br>
<span>最后放走爱比其实也不是完全不能理解 毕竟爱比身边还有个莉莉 艾丽在爱比和莉莉身上看到了自己和老乔的影子 所以把人放走了 这样也是说得过去的</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2020-6-22 12:44 编辑 </span><br>
<span>jxzeroga0 发表于 2020-6-22 12:00</span><br>
<span>虽然你的观点总是三句不离利己自私，反正个人不觉得艾莉所谓认为自己做不成疫苗是所谓自由受限</span><br>
<span>1代在艾 ...</span><br>
<span>其他的NPC遭遇有助力没错，艾莉本性有善良、细腻也没错，但还是要看矛盾的主因，矛盾中艾莉并没有想要说服乔尔这件事有多么高尚和值得、杀无辜是多么错误， </span><br>
<span>采用的核心表达【乔尔你有什么权利替我做决定？】，明面上指向【乔尔剥夺她的自由】，即便这是一种宣泄，也不能无视这是一种基于自私回路的宣泄。长时间的闹翻说明这不是一过性冲动，如果是冲动至少在这么多年内要对这个宣泄方式做改变，可以无奈向乔尔宣泄、可以指责乔尔错误，但表达显然不该是“无权替我做决定”。</span><br>
<span>如果化解矛盾的契机理解为【乔尔好像还是愿意支持我的自由的】前后的原因是可以呼应起来。如果你认为这是艾莉敏感、脸皮薄、等待台阶的话，我觉得3年的时间还是太久了，不会没有别的契机。等这么久我觉得是艾莉自己没有意识到，而不是没有台阶。</span><br>
<span>【乔尔谈到能拥有艾莉的人都是极大幸运指代曾经的自己】，这没错，但是我并不认为艾莉有时间和机会去理解乔尔这个表达，乔尔马上就死了。</span><br>
<span>我的理解中整个艾莉篇的几次回忆+最终闪回才逐渐让她对这句话的理解逐渐强于【复仇】，否则艾莉也不会在这么长的流程最后才想起这最重要的话，这句话也不会在最后才起到关键作用。 </span><br>
</p><p><b>nowaki: </b><br>
<span>gumigumi042 发表于 2020-6-22 11:57</span><br>
<span>出发去西雅图之前爱丽对汤米说过如果换成你和我之间的任何一个那乔尔已经在去西雅图的路上了。铩羽而归后 ...</span><br>
<span>噩梦缠身是因为乔尔，但不等同于她爱乔尔，乔尔救过她命，对她好。在她潜意思里乔尔是与她为善，与人为恶。噩梦缠身来源于她对外来善意的愧疚而不是对乔尔的爱。</span><br>
<span>我们讨论一个现实里的人，这个人很可能无法表里如一，言行一致。但是剧本里的人物除非被设定为精分，为了叙事是必须把她看作一个有着固定思维的个人，除非剧情里提示通过某种契机，她发生了明显的转变。</span><br>
<span>要想解释艾莉前后的言行，我个人觉得只能从善恶观在她内心是第一位来解释，她当然会有多种动机。但是善恶与仇恨确实是编剧想要表达的最高主题，整个游戏都在为此服务，包括刻意到工整的三天对比，对艾比过于伟岸的塑造。</span><br>
</p><p><b>kane123: </b><br>
<span>引用第24楼nowaki于2020-06-22 11:39发表的:</span><br>
<span>你想想一代的艾莉是怎么塑造的，不记得了我提醒你。在汤米的小镇，乔尔想让汤米带她走的时候，她说她身边所......</span><br>
<span>但你别忘了 去火萤医院之前 乔尔和艾丽都犹豫过 是不是要去 虽然那个时候他们并不知道去了艾丽会死，但是不管如何两个人会分开的几率很大，最后艾丽还是选择了去，因为她觉得不管如何这趟旅程需要一个结局。最后的场景 艾丽明确说了 她的几个朋友一个个都死了 这些人也需要死的有价值有意义 因此她觉得自己一定程度上有义务用自己的免疫体质去做点什么 而实际上最后没起到任何作用 朋友也死的没有价值 就这么和乔尔一起生活也不能打消她的疑虑 所以 她怀疑乔尔说的是谎话，最后乔尔说我发誓 与其说她相信 倒不如说她愿意相信 但是心底里她依然是不信的。</span><br>
<span>1结尾看似圆满的结局实际是建立在谎言之上这种建立在谎言上的和平到底能不能维持下去 能维持多久 这其实是西方文艺作品里一贯讨论的结局 。所以2里这个谎言必然被戳破。</span><br>
<span>在谎言戳破之后 艾丽说到底是觉得乔尔是因为自己需要她所以才救了她 而她自己的意愿没能得到尊重 她需要让自己让自己死去的朋友有价值 而乔尔欺骗了她 这是两人闹翻的根本原因，并不是简单的她和乔尔的感情排在最后。而实际上乔尔被杀前她已经整理好心情决定和乔尔和解 就算乔尔欺骗了她 两个人之间的感情依然不可能磨灭的 但是艾比把和解的机会毁掉了 这是她继没能给死去的朋友创造价值再次失败。</span><br>
<span>往下说 我不是不能理解艾丽最后放过艾比 整个故事流程让我的感觉就是疲惫烦躁 最后的战斗我觉得已经无所谓了 但是并不能让我共情 如果我是艾丽我不会选择放过艾比 我宁愿杀了她之后再觉得空虚杀戮无意义 我也不接受艾比这个人能活着。就像杀死比尔最后女主其实已经和比尔和解了她已经不想杀比尔 但是这件事情必须有个了解 杀完之后她在卫生间哭的死去活来不知道自己做的到底有何意义 但是她还是杀了。</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>kane123: </b><br>
<span>引用第24楼nowaki于2020-06-22 11:39发表的:</span><br>
<span>你想想一代的艾莉是怎么塑造的，不记得了我提醒你。在汤米的小镇，乔尔想让汤米带她走的时候，她说她身边所......</span><br>
<span>这就是这座最大的问题 不管你艾比篇做的如何好 艾比再是好人 开头虐杀乔尔 已经让一代来的玩家不可能原谅这个角色 可能艾丽会选择放弃 但是玩家不会。这就和1代结尾大部分玩家觉得乔尔做的不一定正确 但是大部分玩家都会觉得如果自己是乔尔 自己也会去救艾丽 ，二代则是制作人自己我感动 他觉得玩家一定能理解 但是大部分玩家不可能理解，导致最后做出理解这个动作的艾丽角色也变的及其扯淡，这就是2代最核心的问题。再加上汤米等人反复横跳 游戏流程和剧情设计无法自洽 艾丽最后放过艾比 那一路人杀那么多 NPC就不是人了？他们就不值得艾丽放过了？</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>空罐子: </b><br>
<span>得了吧，前一分钟还回忆乔尔满头血的遗容而愤怒，后一秒就回忆乔尔弹吉他而心软，这什么塑造？我只能用艾莉有精神病来解释这个行为</span><br>
</p><p><b>mjzs07: </b><br>
<span>高尔夫时艾比就应该顺便给艾丽一棒子，那就没那么多鸟事了</span><br>
</p><p><b>飞灾: </b><br>
<span>gumigumi042 发表于 2020-6-22 11:04</span><br>
<span>爱丽说“你跟我打”</span><br>
<span>艾比“我不想跟你打”</span><br>
<span>爱丽“你不跟我打我就杀了你的娃”</span><br>
<span>之后打赢了就和撸了管贤者模式一样，我tm在干什么</span><br>
<span>哪里打赢了？吉他都弹不了了叫打赢了？</span><br>
</p><p><b>矢吹可奈: </b><br>
<span>当玩家想的和编剧塑造的角色想的不是同一回事的时候这个角色的塑造已经失败得很彻底了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>缺德猫: </b><br>
<span>感觉是想好了某几个场景后填充情节，角色不是自然生长的，是编剧硬凹的。</span><br>
</p><p><b>Jai用机玩家: </b><br>
<span>渺小小 发表于 2020-6-22 11:24</span><br>
<span>用什么调性讲什么样的故事无论是在商业电影还是是3A游戏里是有绝对的依靠经济利益形成的规范来约束制作方的 ...</span><br>
<span>商业动画（兽娘2和游戏王A5）和商业电视剧（时王和零一）还敢明着喂屎呢，TLOU2也只是跟着前辈的步伐。</span><br>
<span>相比之下，TLOU2或许还算是比较收敛的那个。</span><br>
</p><p><b>gumigumi042: </b><br>
<span>飞灾 发表于 2020-6-22 12:23</span><br>
<span>哪里打赢了？吉他都弹不了了叫打赢了？</span><br>
<span>这不是都快把人按水里淹死了嘛</span><br>
<span>其实赢不赢也两说，主要就是求个心里过得去，不然早就绑柱子上的时候把人给打成筛子了。</span><br>
<span>我tm揍你揍爽了，这口气可给我出出来了——大概是这种感觉吧</span><br>
</p><p><b>kelveen: </b><br>
<span>归根到底还是一句老话，剧本的行进要与观众的情绪一致，多少前人栽在这个问题上，Neil偏要拿一个商业作品再踩一次雷。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9750, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1943296[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
