<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>法兰西又赢了！法北铁路小纪行（完结！）</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>法兰西又赢了！法北铁路小纪行（完结！）</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:29:49 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>法兰西又赢了！法北铁路小纪行（完结！）[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1861288-1-1.html</link>
      <description>法兰西又赢了！法北铁路小纪行（龟速更新，可能太监）&#13;
自川普上台后，寰宇局势风雨飘摇，中美贸易战愈演愈烈，文化与旅游部甚至还发布了美国旅游警告……叹了口气，把一年前制订的美国东部旅游计划书拿了出来又放了回去。那么往哪里去呢？
&#13;
 打开世界地图，东邻日本国庆档期定然国人挤破脑袋，自是万万去不得的；西方的希腊机票已经破万，囊中羞涩实在去不起……一来二去，最后筛选出来的旅游目的地是法兰西。与中美俄这些超级大国相比，法兰西作为一个国家说大不大，但却也绝对说小不小，其本土面积50多万平方千米，超过两个英国的面积，或者说超过江浙皖包邮共和国的总和，短短十几天的时间就算跑马观花也无法一览全境。勃艮第普罗旺斯阿基坦等在驴友中具有超高人气的南方地区这次只好暂且忍痛割爱，只在法国北半部略略周游一番。
&#13;
 根据惯例，本次旅行以铁路交通为主。原本是打算坐火车一城接一城前进，一查法国火车时刻表才发现天不遂人愿：法兰西自古以来是个中央集权式的国家，铁路布局是遵循“条条大路通巴黎”的向心原则，地图上看着仿佛就在隔壁的两个城市，坐火车却要先前往巴黎转车。最后，本次旅行变成了以巴黎为轴心根据地，向各个方向进行2至3天的短促突击。
&#13;
 在本次旅行的目的地中，东大区以斯特拉斯堡为中心，文化上近于德意志；上法兰西大区以里尔为中心，文化上算比利时-佛兰德斯；诺曼底大区以鲁昂为中心，历史又与不列颠渊源极深……如此说来，这一趟旅行其实大部分去的是“非典型”的法兰西呢。订好旅店办好签证，揣着欧洲铁路通票（顺便一提，法国一国铁路通票最多只能购买8天），俺们向着法兰西出发了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-12-23 08:20 编辑 </span><br>
<span>除了帝王将相，布卢瓦也出过其他三教九流的奇才，比如19世纪的大魔术师乌丹（这位可是胡迪尼的偶像），他的故居就在城堡对面——遗憾的现在正在整修之中，著名的整点魔术表演也看不到了，布卢瓦抵抗运动博物馆正在整修之中并不开张，没奈何只好当做遗憾假装以后有缘重游了。乘坐下午1点半的TER16817次列车，抵达图尔是在两点钟。今天入住的是Le Grand Hotel，这里是图尔历史最悠久的旅店之一，位于火车站的斜对面，图尔的旅游咨询处也在附近，位置无可挑剔。</span><br>
<span>拥有13万人口的图尔是安德尔卢瓦尔省（大致就是革命前的图赖讷地区）的省会，位于卢瓦尔河谷的正中央，天然就是这一地区的文化中心，在罗马时代这里里昂高卢行省内仅次于里昂的第二大都市。当然了，图尔也是各种卢瓦尔河谷城堡游览的根据地，但讽刺的是图尔城堡反而没能完整的保留下来，现在还残存的一小部分城堡是现代美术馆。图尔整个城市明显被中央大街分为东西两部分，东侧是那种中世纪风的老街区：街巷狭窄、石子铺路，还有一栋栋木条筋的尖顶屋，核心照例是一座大教堂。</span><br>
<span>高人气的魔术屋目前正在整修</span><br>
<span>布洛瓦抵抗运动博物馆也在维修</span><br>
<span>便是自然博物馆也没看成</span><br>
<span>今天下榻历史悠久的Le Grand Hotel</span><br>
<span>这里是图尔历史最悠久的旅馆之一</span><br>
<span>至少还管一顿早饭</span><br>
<span>斜对面就是图尔火车站</span><br>
<span>果然还是夜景更好</span><br>
<span>图尔旅游咨询处就在旁边</span><br>
<span>轻轨运行于南北向的中央大街</span><br>
<span>图尔城堡的残存部分是现代美术馆</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-12-21 18:57 编辑 </span><br>
<span>图尔大教堂是图尔市当之无愧的地标建筑，自13世纪开始一直盖到了16世纪，所以呈现出不同建筑风格的混搭，飞扶壁与滴水嘴怪兽是哥特式，而87米高的塔楼则是文艺复兴风格。教堂里除了漂亮的彩色玻璃窗外，还可以找到查理八世孩子的大理石棺材。如果你觉得教堂内部的石雕没看够，还可以掏钱买票去教堂侧面的回廊庭院——说真的，除了那个文艺复兴风格的八角形楼梯外，其实没什么特别值得一看的东西。</span><br>
<span>图尔大教堂</span><br>
<span>正面的塔楼是文艺复兴风格</span><br>
<span>这里是图尔主教座堂</span><br>
<span>拥有漂亮的彩色玻璃</span><br>
<span>玫瑰花窗与巴洛克管风琴</span><br>
<span>教堂里可以看到查理八世孩子的棺材</span><br>
<span>侧面的回廊中庭是收费的</span><br>
<span>可以看到一个八角形楼梯</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-12-21 22:31 编辑 </span><br>
<span>既然是图尔大主教的驻地，那么少不得在大教堂的旁边少不得要有一座主教宫，这座漂亮的17世纪宫殿现在是图尔美术馆。图尔美术馆是卢瓦尔河流域规模最大的美术馆之一，其藏品数量超过10万，从文艺复兴早期的宗教祭坛画直到现代那些看不懂的艺术品，其中颇有些出自伦勃朗、布歇、德加等大家之手。</span><br>
<span>除了绘画之外博物馆展品还包括家具和雕塑，在博物馆的庭院里还看到两个非美术品的明星：一棵拥有千年历史的黎巴嫩雪松，以及一只大象的标本，这只倒霉的大象原本是图尔本地马戏团的明星，但在1902年6月10日因为当众发狂而被杀。</span><br>
<span>图尔美术馆</span><br>
<span>就在图尔大教堂隔壁</span><br>
<span>是过去图尔主教宫</span><br>
<span>图尔主教法杖的杖头</span><br>
<span>美术馆藏品既有绘画也有雕塑</span><br>
<span>贵族肖像是贵族扎堆的卢瓦尔河谷地场景的绘画题材</span><br>
<span>而现代艺术便看不懂了……</span><br>
<span>布洛涅的沙龙风格深受贵族欢迎</span><br>
<span>安托万喜欢希腊神话题材</span><br>
<span>卡津巧妙的把圣经题材与法国本地风景组合在一起</span><br>
<span>欧仁基罗偏爱北非与中东的风景</span><br>
<span>勃朗宁的《逃离埃及》</span><br>
<span>庭院里的雪松历史达到千年</span><br>
<span>这只大象生前是马戏团明显</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-12-22 17:40 编辑 </span><br>
<span>庙堂之上的阳春白雪，那是叫做艺术大师；而江湖之远的下里巴人，那便只能叫做手艺人了。缪斯女神有九位，说明能达到艺术高度的只有九种；而各种手艺则是数以百计，无论中国还是法兰西都可称之为“百工”，他们的作品大到埃菲尔铁塔小到马掌。艺术家们在图尔拥有图尔美术馆，而手艺人在图尔也拥有自己的殿堂，那便是由圣朱利安教堂里改造的手工艺博物馆。这家博物馆法兰西独一无二的博物馆规模或许不算大，但藏品却很丰富，石匠、木匠、铁匠、皮匠……从19世纪至今的各种手工艺挤满了这个博物馆的每一寸空间。</span><br>
<span>说到法兰西的手艺人，就不能不提到法兰西的手工业行会。虽然早在中世纪就已经有了“行会”的前身，但真正系统化组织化的行会还是要等到文艺复兴时代，著名的石匠公会则是欧洲已知最早的行会之一。法国已知最早的手工业行会出现在16世纪的里昂，到了18世纪行会已经遍布法兰西全境的各个城市与各行业。法兰西大革命时代带有封建主义色彩的手工业行会一度遭到了查封，后来虽然禁令被解除，但行会已经随着时代逐渐褪去了旧有的神秘主义色彩，行会上层演化为行业协会，而下层则演化为工会。大家有的时候因为劳资纠纷而彼此斗争，有的时候也会为了共同的目标而携手并进——比如建立这家奇妙的博物馆。</span><br>
<span>图尔手工艺博物馆</span><br>
<span>博物馆由圣朱利安教堂改造而成</span><br>
<span>博物馆规模不算大</span><br>
<span>但展品极为丰富</span><br>
<span>皮革匠</span><br>
<span>细木工</span><br>
<span>纺织匠</span><br>
<span>按字面意思是马具匠</span><br>
<span>蛋糕师傅</span><br>
<span>铁艺匠人</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>由手工艺博物馆继续向西，路过中央大道后便到了古安大厦。这是一栋十六世纪的一栋富商豪宅，现在作为博物馆对外开放，眼下的展览是……图尔的马戏团？！说来眼下正是电影《小丑》在欧洲公映，却不知与这个展览有无关联了。</span><br>
<span>说到马戏团那么自然就是小丑，展厅放着马戏团海报、小丑的制服、以及各种马戏题材的艺术品。真正的压轴好戏在顶层，那是一个巨大沙盘模型，表现的是马戏团演出时候的场景，一切细节纤毫毕现惟妙惟肖。</span><br>
<span>古安大厦目前是马戏团特展</span><br>
<span>可以看到各种马戏团的海报</span><br>
<span>果然马戏团除了小丑就是动物呢</span><br>
<span>各种与马戏相关的现代艺术</span><br>
<span>马戏团里顶梁柱当然还是小丑</span><br>
<span>展览真正的压轴好戏在楼上</span><br>
<span>那是一个马戏团演出场的巨型沙盘</span><br>
<span>马戏团演出一般在大棚里面</span><br>
<span>一切细节都活灵活现</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-12-26 14:03 编辑 </span><br>
<span>图尔自古以来人杰地灵，各路历史文化名人层出不穷，拉伯雷、巴尔扎克、法郎士……这些法兰西乃至欧洲顶尖的文豪们扎堆投胎降生于图尔周边，确切的说是出生在图尔周围的小镇。这次时间有限，无法到这些文豪的故居一探究竟，但意料之外的是俺们居然在图尔的自然博物馆里与巴尔扎克相遇了——巴尔扎克笔下的人物化身为一个个动物卡通形象，与博物馆里的动物标本相映成趣。顺便，除了来自世界各地的动物标本外，博物馆的二楼还有个缩微动物园，在此可以看到自热带的雨林蛙。</span><br>
<span>“今天是博物馆免费日，你们不用掏钱买票。”</span><br>
<span>“呃，可是我们想留一张门票做纪念。”</span><br>
<span>博物馆的售票员小姐姐就如一只聪明的鹦鹉那样轻轻侧着头思考了一下，然后从抽屉里拿出一沓废票：“那么你自己挑一张吧。”</span><br>
<span>图尔自然博物馆</span><br>
<span>巴尔扎克其实也是在图尔出生的</span><br>
<span>巴尔扎克笔下人物化身为动物</span><br>
<span>倒是与博物馆展厅的动物标本相得益彰</span><br>
<span>这些动物标本大部分并非图尔本地动物</span><br>
<span>而是来自世界各地</span><br>
<span>还有一个微型动物园陈列各种动物活体</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>图尔的各路历史文化名人中，对世界、或者说对西方基督教世界影响最大的是4世纪的圣马丁。较真的话圣马丁其实出生于匈牙利，但他作为一个罗马军人的服役地点是在图尔。也正是在图尔这里圣马丁把自己的袍子割掉一半赠予化身为乞丐的耶稣，就此受了点化成了基督教徒，最后成为图尔的主教，是欧洲隐修派最出名的代表人物。传说这位隐修士本来不想当主教还特意躲了起来，却因为被鹅的叫声而暴露了行踪，这就是为啥基督徒们在11月11日（没错，就是光棍节那天）的圣马丁节要吃鹅。 </span><br>
<span>圣马丁4世纪死后也埋葬在了图尔，其坟墓在8世纪演变为一座大教堂，历代增建使其成为法国中世纪最大的教堂之一，法国大革命时代教堂遭到严重破坏，只剩下钟楼保留至今，现在看到的圣马丁大教堂其实是在19世纪末重建起来的。大教堂是中央大道西侧图尔老城的核心区域，其最为神圣的地方自然是圣马丁的坟墓，就位于教堂地下室的最深处，是法国天主教最重要的圣地之一。这座大教堂也是俺们法兰西之行的最后一座大教堂。</span><br>
<span>圣马丁大教堂</span><br>
<span>这是一座恢弘巍峨的大教堂</span><br>
<span>其实这座教堂是19世纪重建的.</span><br>
<span>最早建设的教堂只剩钟楼残骸了</span><br>
<span>圣马丁的坟墓位于教堂地下室</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>图尔的位置是如此重要，自高卢罗马时代便是兵家必争之地。762年，法兰克的宫相马特在图尔郊区击败了迦菲齐麾下的阿拉伯穆斯林军团，此役是基督教世界对伊斯兰世界的第一次大胜利，标致着阿拉伯伊斯兰帝国在欧洲的进击达到了终点。1356年英国的黑太子在图尔附近的普瓦捷会战中绝地反击以少胜多，击破了三倍于己的法兰西大军生俘法国国王约翰二世，堪称与克雷西战役阿金库尔战役并列的法国百年战争三大国耻。</span><br>
<span> 对于法兰西而言，更大的耻辱发生1940年6月。纳粹德国的闪电战组合拳三下五除二就击垮了英法联军，法国政府仓皇逃离巴黎，在图尔市政厅里设立了临时政府。丘吉尔自英国赶来在图尔市政厅力劝法国总理雷诺继续抗战，但已经被德国吓破胆的法国政府主流派坚持要谈判停战。丘吉尔失望而归，随后大英在这欧洲至暗时刻独挑抗德大梁，而法兰西则在曾经的抗德英雄贝当领导下断然屈膝投降。“战祸”这玩意儿吧，并不是只要下跪投降就能躲得过去的，风水轮流转到了1944年轮到反法西斯盟军开始大反攻了，因为投降而躲过德军炮火的图尔这次遭遇了美国空军的大轰炸，四分之一城区毁于一旦。好在除了贝当的维希法国之外还有戴高乐的自由法国政府高举抗战大旗，这才让法国勉强在战后也混了个大国的体面。</span><br>
<span> 法兰西，又赢了！</span><br>
<span> 本日统计：城市：14+2＝16          博物馆：40＋5＝45</span><br>
<span>图尔市政厅</span><br>
<span>旁边是法院</span><br>
<span>仔细看看市政厅装饰很华丽</span><br>
<span>市政厅夜景</span><br>
<span>图尔街景之一瞥</span><br>
<span>旅游小火车穿行于老城街巷</span><br>
<span>旋转木马和教堂</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-12-27 19:43 编辑 </span><br>
<span>                                                                                                                               第十二天非中世纪城堡</span><br>
<span>图尔可以说布卢瓦河谷城堡游最理想的大本营，2位数的城堡彼此组合后形成了2位数的城堡游线路，从最基本的城堡观光到红酒酒庄之旅，再到最高端的河谷狩猎，时间从半天到2天不等，在图尔的旅游咨询处就可以很方便的报名。经过一番比对后，俺们最终选择的是最经典或者说最大众化的从早9点到晚6点的四城堡一日游。虽然60欧元的团费只包括司机与交通费，但在购买城堡门票的时候也能享受一点优惠。</span><br>
<span>一说到“城堡”，那必须就是中世纪，但其实……卢瓦尔河谷的城堡们自百年战争结束后，从文艺复兴以来普遍经过大规模的改造，基本上都未能保留中世纪战争堡垒的原貌。就这个意义而言，这些城堡其实不如说称为宫殿更为恰当，俺们本日城堡之旅的首站昂布瓦斯城堡便是这么个典型。这里原本是11世纪建立的巨大要塞，自15世纪末以来开始了宫殿化改造，而第一个大规模动手的便是在此出生的查理八世。查理八世是个狂热的意大利粉，他一方面按照意大利文艺复兴样式改造这座古老城堡，一面不惜一切的向意大利进军……但最后以失败告终。在法国大革命时代结束后，这里是波旁正统派与奥尔良派斗争的根据地，除了王公贵族宫殿，昂布瓦斯城堡也曾经客串过监狱，19世纪的反法战士、阿尔及利亚民族英雄卡迪尔就曾被囚禁在这里。</span><br>
<span>昂布瓦斯城堡的历任主人之中，名气最大的无疑是弗朗索瓦一世。弗朗索瓦一世即使不是法兰西最优秀的国王，至少也是瓦卢瓦王朝最好的国王，他人送外号骑士国王，体格健壮、博学多才、深谋远虑而且还不择手段，一句话他具备了伟大君主该有的一切素质。为了对付东面强邻神圣罗马帝国皇帝查理五世，作为天主教君主的弗朗索瓦一世甚至不惜与德意志的新教徒诸侯、甚至与穆斯林奥斯曼苏丹苏莱曼大帝联盟，这一百合花与新月的“渎圣同盟””虽然让弗朗索瓦一世在天主教会眼里声名狼藉，但却成功的牵制了神罗帝国。百年战争中法兰西的贵族精英们伤亡惨重，这为法王加强中央王权提供了良机，同时崛起填充贵族空白的还有市民阶级，可以说法兰西便是从这个时候开始逐渐走上了资本主义之路——法属北美殖民地便是这个时代开拓的。</span><br>
<span>弗朗索瓦一世最为后人津津乐道的其实并非作为一个雄才大略的君主，而是……作为一个文青。就对意大利文化的狂热而言，弗朗索瓦一世可谓无人能出其右，这位法兰西文艺复兴运动的头号推手不但三番五次出兵意大利，甚至还专门在1516年把伟大的达芬奇从意大利请到了昂布瓦斯。年过六十的达芬奇被任命为法兰西王室首席建筑设计师，在度过3年幸福时光后于1519年死在了昂布瓦斯城堡（确切的说是死在了弗朗索瓦一世的怀里），死后就长眠在城堡的小礼拜堂里。</span><br>
<span>卢瓦尔河谷城堡密布</span><br>
<span>昂布瓦斯城堡</span><br>
<span>城堡位于卢瓦尔河畔</span><br>
<span>最早是军事要塞</span><br>
<span>也就是在这个时期，卢瓦尔河谷城堡开始了转型</span><br>
<span>它们不再是军事堡垒而变为宫殿</span><br>
<span>其实现在开放的仅仅是全盛时期的一小部分</span><br>
<span>达芬奇在这里度过了自己的晚年</span><br>
<span>最终死在弗朗索瓦一世的怀里</span><br>
<span>他死后埋在这座小礼拜堂里</span><br>
<span>也就是这里</span><br>
<span>波旁时代这座城堡是正统派与奥尔良派斗争的风暴之眼</span><br>
<span>.</span><br>
<span>也曾是关押阿尔及利亚反法英雄卡迪尔的监狱</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-12-27 13:24 编辑 </span><br>
<span>今天的第二个城堡是舍农索城堡，这座城堡被誉为卢瓦尔河谷乃至法兰西最浪漫最优雅的城堡。这座水上城堡位于卢瓦尔河支流谢尔河上，圆角尖顶的主堡与五孔桥上的长廊连为一体，倒影在水中如同一只白天鹅——但其实舍农索城堡并不是由桥头堡发展而来，长桥是城堡落成后才建起来的。法理上看舍农索城堡至今仍为私人产业，室内陈设保持极好，让你瞬间穿越回了瓦卢瓦王朝时代……但因为游人实在太多所以总是让你穿越了一半就被拉回现实。鉴于在售票处可以拿到内容详尽的免费中文材料，所以你其实用不着再另外掏钱去租语音导览机了。</span><br>
<span>舍农索城堡之所以能被浪漫的法国人如此好评，除了城堡建筑本身的婉约气质外，更多的是因为城堡的历任主人多是各种巾帼，所以这座城堡又被成为“女士堡”。1515年舍农索城堡拔地而起的时候，名义上的建设者是查理八世的财务大臣托马波耶，但其实真正设计拍板的是他老婆和妻子卡特林布理松内在凯特琳娜。弗朗索瓦一世的儿子亨利二世金屋藏娇，把这座城堡用来**狄安娜德普瓦捷夫（所以说城堡壁炉上的姓名缩写到底是谁其实挺微妙：由代表王后的双C与代表国王的H组合在一起后，刚好凑出来两个代表小三的D）。亨利二世在骑士比武大会上死于非命后，小三狄安娜没了靠山，立刻被亨利二世的遗孀、此时垂帘听政的法国王太后凯瑟琳德梅第奇赶出了城堡，正是一出现在这年月屡见不鲜的正房斗二奶的房产撕逼大戏。</span><br>
<span>舍农索城堡的格局基本是在凯瑟琳时代完成的，这里也是她策划各种宫廷阴谋的大本营，其办公书房简直小得转不开身，带在身边的宫廷医师除了治病救人外，还兼职给太后调配各种用来谋害政敌的毒药。凯瑟琳的儿子亨利三世在布卢瓦城堡谋杀了吉斯公爵后不久自己也被暗杀，成为寡妇的王后路易斯郁郁寡欢的隐居于此，非但自己的房间被改为黑色，甚至整个城堡都差点被她改造为修道院。</span><br>
<span>几经辗转后，舍农索城堡落到了贵妇杜平夫人手里，往日阴霾一扫而空成为法国启蒙时代最受欢迎的时尚沙龙，伏尔泰、卢梭等一众法兰西启蒙运动大佬们都是在这里高谈阔论的座上宾。也正是因为杜平夫人长袖善舞在法兰西公知圈子里吃得开，所以大革命对这里高抬贵手未做破坏。一战时代，城堡女主人为国分忧，一声令下把桥上长廊由舞厅改造为伤兵医院；二战时代，位于德国占领区与维西法国分界线上的城堡又摇身一变成为掩护抵抗组织的秘密交通站……舍农索城堡就如女性那样，她或许从来不是历史的主角，但在历史的每一页她都会轻柔、坚韧、而又顽固的留下自己的一道身影。</span><br>
<span>舍农索城堡</span><br>
<span>城堡如同白天鹅般优雅</span><br>
<span>桥上的长廊是舞厅</span><br>
<span>长廊的二楼展出城堡收藏的美术品</span><br>
<span>一战时期长廊被改为伤兵医院</span><br>
<span>城堡被称为女士堡</span><br>
<span>是因为城堡的历任主人多为女性</span><br>
<span>佣人们的餐厅在底层</span><br>
<span>各种烹饪器具琳琅满目</span><br>
<span>仔细看看，烤架结构还挺复杂……</span><br>
<span>亨利二世时代城堡主人是他的情妇狄安娜</span><br>
<span>这个小三是长这样的</span><br>
<span>相比之下正房凯瑟琳就没那么漂亮了……</span><br>
<span>凯瑟琳的药房</span><br>
<span>卧室这么花里胡哨真能睡得着吗……</span><br>
<span>凯瑟琳的儿媳路易斯寡居于此</span><br>
<span>城堡旁的农庄其实是启蒙时代附庸风雅用的</span><br>
<span>那时候的城堡与附属农庄是法国文化圈里的社交中心</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-12-28 09:44 编辑 </span><br>
<span>本日旅行的第三站是雪瓦尼城堡，其实这里与其说是城堡不如说就是纯粹的一座宫殿，壕沟、城壁、吊桥、箭塔、堞楼……城堡该有的各种元素在这里几乎都看不到。尽管如此，雪瓦尼堡在卢瓦尔河谷的城堡群里仍然拥有自己的一席之地，这里或许是整个河谷地装修最豪华、陈设最奢侈的一栋房子，餐厅卧室沙龙礼拜堂武器库……包括婴儿房在内，所有房间都富丽堂皇的让人佛罗伦萨综合症大发作得喘不过气，让人不禁疑心这房子住起来真能舒服？别说，还真就是住人的，雪瓦尼城堡至今仍然为私人产业，确切的说现在的主人是个侯爵，因为维持贵族体面实在开销太大，于是干脆与时俱进的把自己宅子对外开放收取门票补贴家用，这也是河谷最早对外开放的私人城堡之一，你在此看到的工作人员其实大部分都是这位爵爷的部曲家丁。</span><br>
<span>雪瓦尼城堡</span><br>
<span>与其说是城堡不如说就是座宫殿</span><br>
<span>这里是河谷内装最奢华的城堡之一</span><br>
<span>或许没有之一……</span><br>
<span>这么华丽的卧室，其实是用来招待大人物的门面客房</span><br>
<span>主人自己用的卧室相对朴素些</span><br>
<span>儿童房</span><br>
<span>这是女主人的卧室</span><br>
<span>自家人用的小餐厅比较温馨</span><br>
<span>大餐厅更多的是出于礼仪需要</span><br>
<span>办公室要讲究一个气派</span><br>
<span>自用的书房则讲究一个舒服</span><br>
<span>小礼拜堂</span><br>
<span>武器室</span><br>
<span>这里的猎犬特别出名</span><br>
<span>毕竟狩猎那可是贵族的头号体面</span><br>
</p><p><b>届不到先生: </b><br>
<span>马克一下慢慢看</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>作为历史悠久的城堡（或者说贵族宫殿），雪瓦尼堡拥有各种历史典故：城堡的客房招待过包括拿破仑三世在内的众多大人物们，二战时期从卢浮宫撤出的部分艺术品曾隐藏于此，犬舍里的一百条猎犬是河谷著名的风景线……但这些小典故统统不重要，雪瓦尼堡之所以声名远扬，是因为这里是埃尔热的名漫画《丁丁历险记》中玛林斯派克宫的原型！丁丁那位脾气暴躁的老搭档阿道克船长在设定上乃名门贵族之后，在《独角兽的秘密》等一系列大冒险后，阿道克船长终于收复了自己家族的这处位于法比边境的祖宅，接下来这里成了丁丁与他的伙伴们一系列冒险故事的舞台：丁丁在城堡地下密室里发现了古代财宝，卡尔库鲁斯教授以此为实验室改良彩色电视发明声波武器，女高音卡斯塔菲尔在这里遗失了绿宝石首饰…… </span><br>
<span>怎么样？是不是特别迫不及待的想在城堡里重温漫画中的经典场景了？放弃吧，埃尔热取材的其实只有城堡的外立面而已（但去掉了侧面的两个塔尖），城堡内部虽然富丽堂皇但却与漫画毫无关系。如果你真是一个像俺这样的的硬核铁粉，那么除了在纪念品商店信仰充值外，还可以去参观城堡马厩改造而成的收费特展“玛林斯派克宫的秘密”，里面还原了漫画中的诸多经典场景，可以说是如字面意思那样的“打破次元壁”了。</span><br>
<span>雪瓦尼堡之所以卓尔不群，其实是因为《丁丁历险记》这部系列漫画</span><br>
<span>所以纪念品商店里摆满了丁丁</span><br>
<span>关于丁丁的漫画其实要去旁边的展厅</span><br>
<span>埃尔热笔下玛林斯派克宫（的外立面）取材这里</span><br>
<span>展厅里包括漫画的名场面与假装来自漫画的物品</span><br>
<span>如果你是小孩子还可以ＣＯＳＰＬＡＹ一番</span><br>
<span>丁丁与阿道克船长光复家门的历险开始于在旧货市场上得到的独角兽号船模</span><br>
<span>船模里秘藏的纸条组合起来就是宝藏的线索</span><br>
<span>根据漫画设定，阿道克船长祖上是海上的贵族</span><br>
<span>最后他们发现宝藏就藏在玛林斯派克宫的地下室里</span><br>
<span>丁丁的老朋友卡尔库鲁斯教授也把自己的实验室放在了这里</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-12-28 10:38 编辑 </span><br>
<span>在卢瓦尔河谷的几十座城堡中，规模最大、建筑最华丽、在游客心目中地位最为崇高的皇冠是光荣的尚博尔城堡或者叫做香波堡。这座超级宫殿城堡宽156米进深117米，拥有400多个房间、200多个烟囱、以及70多座楼梯，其中最著名的楼梯自然是城堡正中央的双螺旋楼梯，可供两组人同时上下楼而不见面——之所以这么设计是为了避免国王的正妻王后对上小三情妇引发撕逼修罗场。四方形的主堡、圆柱形的塔楼、以及灌满水的壕沟……这些城堡传统元素在此统统失去原本实际的防御功能，形状各异的塔尖、穹顶与烟囱在城堡上方形成了一道繁复而华丽的天际线，远远看去如同一顶皇冠，近观宛如森林。这么优雅这么独特这么伟大的建筑，一看就是设计大牛的手笔——没错，城堡的设计师就是伟大的达芬奇。</span><br>
<span>被法王弗朗索瓦一世聘请为首席建筑师后，达芬奇接到的头号大单便是兴建一座狩猎行宫，谁也没想到这会成为宫殿狂人弗朗索瓦一世时代最庞大最昂贵的工程。几乎在城堡刚开始实际施工的时候设计师达芬奇就撒手人寰，接下来的28年工程因为财政危机与外战失利（连弗朗索瓦一世本人都当了战俘）时断时续，最终城堡主体完工的时候，尚博尔城堡堪称此时法兰西最昂贵最前卫的房子，呃，或许过于前卫了，通透式的巨大窗户适合意大利的地中海气候，放在大西洋气候的阴冷法国北部就显得不合时宜，虽然看着漂亮但其实住起来并不太舒服。法兰西举王国之力28年心血，最后弗朗索瓦一世实际居住时间只有42天，很微妙的是，虽然王后、公主们的房间都在主堡，但国王本人的卧室却位于城堡东边的侧翼……坊间传言这种别扭设计是为了方便国王劈腿秘密见小三。</span><br>
<span>弗朗索瓦一世逝世后城堡的修建工程仍然在继续，最终完工已经是波旁王朝时代了。1626年路易十三把这座城堡连同奥尔良公爵的头衔封给了自己野心勃勃的弟弟加斯东，由此开始了正统系与奥尔良系的漫长撕逼。加斯东死后，城堡落到了路易十四的手里，正是在这座城堡的二楼，莫里哀与他的剧团进行了首演，从此成为路易十四的座上宾；路易十四在城堡里招待的另外一个贵客是他的岳父、前波兰国王斯坦尼斯拉夫一世，这位被赶下台的波兰国王后来成了洛林公爵。</span><br>
<span>博尔堡最后一个波旁家的主人是尚博尔伯爵亨利五世，大革命之后他成为保王党正统派的领袖，在法兰西第二帝国垮台后差点成为法兰西的国王。波旁王朝的开国之君亨利四世曾经表示“为了巴黎值得一场弥撒”而毅然改宗天主教拿到了法兰西的王冠；他的这个后世子孙虽然继承了亨利的名头却没有这么灵活手腕，亨利五世断然表示只要法兰西国旗还是三色旗自己就坚决不当国王！“就是为了这么块布！”（教宗庇护九世语），亨利五世与法国王冠失之交臂，法兰西第三共和国诞生。由于亨利五世的一意孤行，保王党的正统派奥尔良派与拿破仑派再度陷入了内讧，从此法兰西的共和体制坚如磐石再也未曾颠覆。就某种意义而言，可以说没有亨利五世就没有第三共和国，克莱孟索等法兰西的共和派人士们揶揄他是法兰西版的华盛顿倒还真有那么几分道理。</span><br>
<span>法兰西，又赢了！</span><br>
<span>尚博尔城堡</span><br>
<span>从入口到正门要绕行半周..</span><br>
<span>主堡中央是著名的双重螺旋楼梯</span><br>
<span>狩猎厅——毕竟一开始这里是作为狩猎行宫建造的</span><br>
<span>路易十四卧室，他特意把自己的卧榻用栏杆隔离了出来</span><br>
<span>莫里哀剧团在这个小剧场为国王进行了首演</span><br>
<span>弗朗索瓦一世的卧室位于侧翼</span><br>
<span>这位风雅国王是法兰西文艺复兴运动的最大推手</span><br>
<span>国王的卧室</span><br>
<span>奇怪的是王后卧室反而漂亮很多</span><br>
<span>既然国王偶尔会过来居住，那么偶尔也得客串一把金銮殿</span><br>
<span>展厅里介绍了这座城堡与它的历任主人</span><br>
<span>当然，主子们永远离不开仆人的伺候</span><br>
<span>天花板的加冕蝾螈是弗朗索瓦一世的象征</span><br>
<span>来到城堡顶部天台眺望四野，目之所及皆为当年猎场</span><br>
<span>城堡顶部的尖塔与烟囱形态各异</span><br>
<span>结构最复杂的当然是主塔</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>自图尔返回巴黎仍然是乘坐ＴＧＶ特快，同样是追加10欧元的票款差价，同样被奇妙的分配了一等座，不同之处在于这次的ＴＧＶ是双层车厢。眼看着卢瓦尔河谷风光在窗外飞驰而过，正盘算着日后故地重游，把奥尔良南特以及坦克博物馆所在的索米尔一网打尽之时，忽然手机收得一条提示短信：回国的航班时间变更了，而且还不是航班延后而是特么的航班提前了！！！</span><br>
<span> 完蛋了！这下得提前赶到机场，计划中的拉雪兹公墓只能忍痛放弃了。一夜无话，次日咬牙切齿的赶到飞机场，正无聊的等待飞机之时，忽然发现……戴高乐机场的候机大厅里居然有个免费的微型博物馆！这个机场里的微型博物馆与巴黎的各大名门博物馆合作，不定期的举行各种特展，眼下入驻这里的是巴黎的布朗凯利博物馆、也就是俺们此行第一天参观的那个人类学博物馆。</span><br>
<span> 真不愧是法兰西，火车站里即使没有存包处也要摆上架钢琴，飞机场里也要放个博物馆！这也是俺们此次法兰西之行参观的最后一家博物馆。   本日统计：城市：16+0＝16          博物馆：45＋5＝50</span><br>
<span>这次乘坐的TGV是双层车</span><br>
<span>巴黎戴高乐机场里居然有个微型博物馆</span><br>
<span>现在这里是与布朗凯利人类学博物馆联合办展</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>转眼间自法兰西归国已有两个多月，游记居然也拖拖拉拉的写了6万多字。本着“假装自己在旅行”的精神，俺开始制订2020年的法兰西故地重游查漏补缺旅游计划，上网一搜索……</span><br>
<span>蛤？法国巴黎的黄马甲运动再起？蛤？大罢工运动导致法国铁路交通瘫痪？蛤？这一切都发生在俺们刚刚离开法兰西不久之后？</span><br>
<span>看来这法兰西一时半会儿似乎还就重游不得了呢。</span><br>
</p><p><b>pigrush: </b><br>
<span>完结啦~撒花~</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1861288[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>法兰西又赢了！法北铁路小纪行（完结！）[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1861288-1-1.html</link>
      <description>法兰西又赢了！法北铁路小纪行（龟速更新，可能太监）&#13;
自川普上台后，寰宇局势风雨飘摇，中美贸易战愈演愈烈，文化与旅游部甚至还发布了美国旅游警告……叹了口气，把一年前制订的美国东部旅游计划书拿了出来又放了回去。那么往哪里去呢？
&#13;
 打开世界地图，东邻日本国庆档期定然国人挤破脑袋，自是万万去不得的；西方的希腊机票已经破万，囊中羞涩实在去不起……一来二去，最后筛选出来的旅游目的地是法兰西。与中美俄这些超级大国相比，法兰西作为一个国家说大不大，但却也绝对说小不小，其本土面积50多万平方千米，超过两个英国的面积，或者说超过江浙皖包邮共和国的总和，短短十几天的时间就算跑马观花也无法一览全境。勃艮第普罗旺斯阿基坦等在驴友中具有超高人气的南方地区这次只好暂且忍痛割爱，只在法国北半部略略周游一番。
&#13;
 根据惯例，本次旅行以铁路交通为主。原本是打算坐火车一城接一城前进，一查法国火车时刻表才发现天不遂人愿：法兰西自古以来是个中央集权式的国家，铁路布局是遵循“条条大路通巴黎”的向心原则，地图上看着仿佛就在隔壁的两个城市，坐火车却要先前往巴黎转车。最后，本次旅行变成了以巴黎为轴心根据地，向各个方向进行2至3天的短促突击。
&#13;
 在本次旅行的目的地中，东大区以斯特拉斯堡为中心，文化上近于德意志；上法兰西大区以里尔为中心，文化上算比利时-佛兰德斯；诺曼底大区以鲁昂为中心，历史又与不列颠渊源极深……如此说来，这一趟旅行其实大部分去的是“非典型”的法兰西呢。订好旅店办好签证，揣着欧洲铁路通票（顺便一提，法国一国铁路通票最多只能购买8天），俺们向着法兰西出发了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-11-14 08:08 编辑 </span><br>
<span> 自意大利战争结束后梅斯成为法兰西面向德意志的前线门户，数百年的苦心经营让这里成为法国东部首屈一指的超级要塞，堪称固若金汤难攻不落。普法战争期间法国的十几万主力军团被堵在了梅斯城内未能前往色当，末了可耻的开城投降。接下来梅斯成为德意志面向法兰西的前线门户，根据施里芬计划梅斯是要以防为险拖住法军主力，所以德意志第二帝国在梅斯周边（特别是西部）下大力气修建了威廉要塞等一连串永久防御工事，堪称固若金汤难攻不落……虽然一战时候的确没丢在战场上，但却在战后谈判场上丢给了法国。 </span><br>
<span>现在梅斯再度成为法国面向德国的前沿阵地了，于是又双叒是新一轮的大兴土木，人类有史以来最为固若金汤难攻不落的马奇诺要塞防线完工，梅斯为其最主要的支撑点……然后德军绕过了马奇诺防线，要塞梅斯再度内部开城德法易手。所以说吧，这“难攻不落的要塞”其实是个负面Buff，凡是加上这个形容的要塞最后肯定都会以丢人现眼的方式落入敌手。</span><br>
<span>  风水轮流转，到了1944年轮到德军在此面对自诺曼底一路杀来的盟军巴顿将军第3集团军了，虽然德国守军充其量是些二流部队，但依靠梅斯坚固城防居然也和数倍于己的盟军杀了个有来有回——这也是巴顿自登陆法国以来遇到的头号苦战。也正是因为驻防德军死战不降，所以巷战给梅斯城内建筑造成了极大破坏，比如老城东侧的德意志门就一直在进行修复，直到2014年重新开放。</span><br>
<span> 想当年梅斯老城拥有7千米长的城墙与18座城门，但保存至今的唯有德意志门这一座。城门始建于13世纪，之后多次增建改造，塔楼高达28米，城墙最厚的地方超过3米。德意志门横跨塞尔河，在河两岸各有一个城门，分别是哥特式与文艺复习式风格。老德意志门现在作为免费开放的博物馆，除了介绍城门本身历史外还不定期举办各种现代艺术展。从老德意志门向东可以看到后来陆续增加的棱堡体系，由此向北一直到摩泽尔河则是目前梅斯老城仅存的城墙与20座塔楼，这也是梅斯深受当地人喜爱的散布道——要不是忽然开始下雨，没准俺们还真就沿着城墙一路走过去了。</span><br>
<span>本日统计：</span><br>
<span>城市：8+1＝9          博物馆：18＋4＝22</span><br>
<span>老德意志门是梅斯现存最完整的城门</span><br>
<span>城门横跨赛尔河</span><br>
<span>河两边的城门建筑风格与时代都不同</span><br>
<span>当然，所谓完整也是相对而言</span><br>
<span>现在城门作为博物馆免费开放</span><br>
<span>周边是深受欢迎的步行旅游区域</span><br>
<span>风景的确很幽静</span><br>
<span>当然了，与梅斯风光明信片上的德意志新教堂不可同日而语</span><br>
</p><p><b>adonai: </b><br>
<span>催更啦，今天份儿的法兰西呢</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>第六天 绞肉机</span><br>
<span>今天要去的地方，是位于梅斯西方80千米莫兹河畔凡尔登。凡尔登是莫兹省的副省会，也是这个省最大的城市，无论城市规模还是知名度都把省会城市巴勒迪克远远甩在身后。历史上看这里是巴黎与兰斯的东大门，号称“欧洲的钥匙”，但其实路过这里的火车车次并不多，从梅斯乘火车过来还需要在Hagondange小镇上转一次车，最终抵达凡尔登已经是上午10点多了。</span><br>
<span>凡尔登火车站位于城北，步行入城大约需要十来分钟，当你看到那座老城门改造而成的凯旋门时，就说明你已经抵达凡尔登老城了。提到凡尔登自然会联想到第一次世界大战，凡尔登城内也是处处战争遗痕——甚至在教堂的墙壁上，连街头也透着股子萧瑟，仿佛这个城市再也没从百年前的恶战中缓过气来。莫兹河从凡尔登城东缓缓流过，出老城东门再过了莫兹河，可以看到在几座一战相关的纪念碑，凡尔登市的旅游咨询处也在此地。第一次世界大战时候凡尔登会战的主战场现在是国家纪念墓地，位于遥远的东北郊。鉴于没有去那里的公交车所以只能报名参加旅行团，但可恶的是这种战场观光团只有在夏天旅游旺季才有……入宝山不能空手而归，没奈何今天只能在凡尔登市内转转了。</span><br>
<span>凡尔登火车站位于城北</span><br>
<span>凯旋门由老城门改建而成</span><br>
<span>凡尔登市内略显萧瑟</span><br>
<span>市中心是战争纪念碑</span><br>
<span>甚至连教堂墙壁上也有战争的痕迹</span><br>
<span>面向莫兹河的老东门大致还是原貌</span><br>
<span>出城门一直向东可以看到各种战争纪念碑</span><br>
<span>由老东门向南可以看到昔日的塔楼</span><br>
<span>别说风景挺不错</span><br>
<span>转到背面会发现其实塔楼只剩下一半……</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>adonai 发表于 2019-11-14 19:03</span><br>
<span>催更啦，今天份儿的法兰西呢</span><br>
<span>只有在摸鱼的时候才会更新，嗯嗯</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>还是返回凡尔登老城，虽然遭遇战争破坏，但城内也还是有些历史建筑保留至今的，比如王子宫。这是一座16世纪文艺复兴风格的宫殿，其主人曾经是凡尔登这座自由市里仅次于大主教的权贵，现在已经是凡尔登市历史博物馆了。       </span><br>
<span>虽然凡尔登是个人口不足两万的小城市，但却是一个历史嗷嗷悠久的古老城市——可以一直追溯到凯撒的《高卢战记》中凯尔特人定居点。罗马时代，这里由一个军队据点逐步发展为一个城市。在罗马帝国完蛋后，后续查理曼的帝国也分裂了，查理曼大帝的三个孙子为了遗产打成了一锅粥。到了843年，内战三方都筋疲力尽，于是在凡尔登签订了著名的《凡尔登合约》，查理曼的伟大帝国正式一分为三：长子洛泰尔获得中法兰克王国与皇帝的头衔，日耳曼人路易获得东法兰克王国（也就是后来的德意志），秃头查理获得西法兰克王国（也就是日后的法兰西）。法德、欧洲、甚至全世界此后的千年命运，就这么在这个不起眼的弹丸之地被注定了。 </span><br>
<span>中法兰克王国崩溃后，凡尔登在德法之间反复易手。公元10世纪这里成为神圣罗马帝国境内的一个自由市，16世纪意大利战争后连通梅斯与图尔（也就是所谓的洛林三主教区）一道被法国占领，但法理上正式并于法兰西则是威斯特伐利亚和约后的事情了。法国对城市进行了要塞化的改建，经受住了普法战争的考验——虽然法兰西第二帝国皇帝拿破仑三世本人在北面的色当被包了饺子，这也是博物馆的最后一个展厅。</span><br>
<span>凡尔登市历史博物馆</span><br>
<span>这是一栋16世纪建筑</span><br>
<span>想当年曾经是凡尔登顶级权贵的住宅</span><br>
<span>在罗马时代这里由兵营发展为城市</span><br>
<span>神罗时代这里最了不起的大人物便是主教</span><br>
<span>成为法国领土后这里进行了要塞化的改造</span><br>
<span>普法战争是博物馆最后一个展厅</span><br>
</p><p><b>royp: </b><br>
<span>是“冬”马吧……</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MAR-TL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>royp 发表于 2019-11-15 20:48</span><br>
<span>是“冬”马吧……</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MAR-TL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
<span>啊，赶紧编辑改掉</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>在凡尔登老城的正中心是凡尔登大教堂，这是法国最古老的天主教堂之一，拥有10世纪的立柱，12世纪的地下墓室，14世纪的教堂，16世纪的修道院，以及1​​8世纪的巴洛克式装饰。就如大教堂的历史就如凡尔登这座城市一般古老，如凡尔登这座城市一般在一战中遭到毁灭性打击（1916年2月21日德军的第一发远程炮弹就打中了这座教堂），战后亦如凡尔登这座城市一般进行了重建。</span><br>
<span> 在大教堂旁边是华丽的主教宫，其规模在法国首屈一指，这里现在是世界和平中心，不定期的举行各种展览。</span><br>
<span>凡尔登大教堂</span><br>
<span>这里是凡尔登教区的主教坐堂</span><br>
<span>有大教堂自然就有管风琴</span><br>
<span>拥有漂亮的庭院</span><br>
<span>罗马风格的地下墓室</span><br>
<span>祭坛漂亮的让人吓一跳</span><br>
<span>旁边的主教宫现在是世界和平中心</span><br>
<span>不定期举办各种展览</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-11-17 09:37 编辑 </span><br>
<span>既然身处凡尔登那么怎么也绕不过第一次世界大战，确切的说是凡尔登会战。自普法战争后，凡尔登成为法兰西面向德意志的东大门，就如德国在梅斯大兴土木那样，法国也下了血本把凡尔登打造为已知宇宙最顶级的超级要塞，严阵以待等着德军上门……然后德军还真就上门了。随着马恩河战役的失败，从尼德兰方向右翼包抄巴黎的施里芬计划彻底破产，帝国军参谋总长小毛奇黯然离职，继任的法金汉将军在“奔向大海”的西线彻底陷入僵局后，在1916年初提出了一个新的作战计划：集中兵力于兰斯与巴黎的东大门凡尔登，吸引法军主力展开会战，让法国人在此流尽最后一滴血。</span><br>
<span>战役之初，德军拥有兵力优势，使用了包括火焰喷射器与毒气在内的各种新武器，但却不幸在凡尔登撞见了死战不退的名将贝当，以及被一发偏弹引爆弹药库的坏运气。凡尔登的闪电战演化为消耗战，一百多个师团二百多万将士就这么陷在了凡尔登。几个月后，英军为了掩护凡尔登的法军，在北面的亚眠索姆河方向发起了大规模主动进攻。虽然英军呆板的战术造成了一场让凡尔登也黯然失色的大屠杀，但在战略目的还是实现了——德国停止在凡尔登继续追加兵力，开始小心翼翼的逐步从凡尔登前线撤离，到12月，双方基本恢复了战役开始前的态势。</span><br>
<span>不仅在城外，凡尔登城内也有巨大的要塞，其历史可以追溯到路易十四时代，到了一战前夕这里已经是隧道纵横交错的地下都市了。凡尔登会战期间这里是法军前线指挥部、军营、战地医院以及仓库，现在这个地下隧道都市的一小部分（大概十分之一左右）作为博物馆对外开放了。与其说这是个历史博物馆，不如说更接近一场华丽的声光秀：游客坐在游览车上，沿着铁轨自动穿行在隧道改造而成的一个个放映厅，看着德国参谋部的将军们如何决定在凡尔登展开大进击，法国军官是如何坐镇指挥寸土必争死战不退，两军的士兵们如何在战壕里彼此掐着对方的脖子共赴地狱，战役结束后协约国又是如何为阵亡将士们举行国葬仪式。</span><br>
<span> 铁血覆山山形变，10个月的时间，德法双方在凡尔登消耗掉了4000万发炮弹，伤亡接近百万。这台绞肉机成功的差点耗尽了法国军人的鲜血，但同时也差点耗尽了德国军人的鲜血，德国付出了巨大的人力与物力（而且还难以及时弥补），却未能达到战胜法国的战略目标。虽然德军参谋总长法金汉换成了兴登堡，但德国军事进攻的能力还是已经从顶峰跌落了下来，已经注定与这场世界大战的胜利绝缘了。数人头的话，其实法军损失超过了德军，但要塞防御战略还是成了法军主流，并促成了战后马奇诺防线的建设。贝当在凡尔登一战扬名，成为法兰西的抗德英雄，日后以此为资本登上了法兰西元首的宝座。虽然贝当后来投降了纳粹德国，成为法兰西头号民族败类，但至少在凡尔登，他是法兰西取胜的关键人物。</span><br>
<span>法兰西，又赢了！</span><br>
<span>凡尔登地下堡垒</span><br>
<span>这里是自路易十四时代以来屡次增改的超级要塞</span><br>
<span>地下隧道纵横交错有如地下都市</span><br>
<span>现在作为历史博物馆对外开放</span><br>
<span>当然，是关于凡尔登战役的纪念馆</span><br>
<span>俺个人怀疑展出物品不是当年原物</span><br>
<span>其实现在开放的仅仅是当年要塞的一小部分</span><br>
<span>乘坐缆车自动游览</span><br>
<span>德军参谋总长法金汉定下了凡尔登攻略的计划</span><br>
<span>法军坐镇指挥死战不退</span><br>
<span>双方对阵地反复争夺</span><br>
<span>最后双方的伤亡接近一百万</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>虽然号称是兰斯与巴黎的东大门，但现在的凡尔登……其实没有直通兰斯或巴黎的火车，所以还是要先从凡尔登返回梅斯。先乘火车抵达Conflans，然后再从火车站前换乘sncf系统的大巴——铁路通票同样适用于铁路系统的大巴线路。从凡尔登到梅斯，当年协约国的士兵用了４年，现在乘坐大巴需要两个小时。一路辗转，最后返回巴黎已经是晚上了。掐指算来，南锡的洛林公爵宫、凡尔登的战争公墓、还有童话之城科尔马尔，法国汽车之都与火车之都米卢斯……遗珠之恨实在太多，少不得日后还得故地重游一番。 </span><br>
<span>本日统计：城市：9+1＝10          博物馆：22＋2＝24</span><br>
<span>乘火车离开凡尔登</span><br>
<span>话说车上人还真少</span><br>
<span>需要在Conflans换乘铁路大巴</span><br>
<span>铁路系统大巴可以使用铁路通票</span><br>
<span>大巴内部是这样的</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-11-17 21:04 编辑 </span><br>
<span>第七天　　你不知道的诺曼底</span><br>
<span>今天的目标是诺曼底。从巴黎前往诺曼底要从巴黎西站拉扎尔站（St Lazare）出发，一大早天还蒙蒙亮乘IC3301次列车离开巴黎，抵达卡昂是在早上9点。诺曼底可以分为上诺曼底与下诺曼底两部分，下诺曼底（也就是挨着英吉利海峡这部分）的首府便是卡昂，这里同时也是卡尔瓦多斯省的省会。</span><br>
<span>从卡昂火车站到卡昂市中心大约有一千米左右的距离，这段路程沿途街区基本都是在二战之后重新修复起来的。沿途可以看到金色的圣女贞德像（较真的话其实贞德被烧死后又过了几十年法国人才收复卡昂），可以看到征服者威廉时代的塔楼（旁边是河港码头），还可以看到大修之中的圣皮埃尔教堂。这座卡昂的主教座堂二战期间遭到严重破坏，曾经人送外号“没有屋顶的教堂”，现在又开始了新一轮修复。卡昂的旅游咨询中心也在大教堂旁边，在此咨询一番后得知旅游旺季已过，已经没有从卡昂出发前往圣米歇尔山的旅行团了……没奈何，圣米歇尔山（以及整个布列塔尼）只能作为本次旅行的遗憾了。</span><br>
<span>巴黎拉扎尔火车站</span><br>
<span>离开的时候天还没亮呢</span><br>
<span>抵达卡昂火车站</span><br>
<span>火车站二战期间遭到严重破坏</span><br>
<span>卡昂的主要街道通行有轨电车</span><br>
<span>侧面老城小巷里则是这种旅游车穿行</span><br>
<span>贞德的金色塑像……其实法军拿下卡昂时候贞德已经死了几十年了</span><br>
<span>威廉塔楼据说是征服者威廉所建</span><br>
<span>不远处是卡昂的河港码头</span><br>
<span>圣皮埃尔教堂正在修理不开放</span><br>
<span>卡昂旅游咨询处就在旁边</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>圣皮埃尔大教堂几乎就是卡昂老城的正中心，卡昂地标建筑卡昂城堡就在这座大教堂的背后。虽然号称是征服者威廉建立的城堡，但其实历史可以追溯到罗马时代，至于现在看到的城堡其实都是后世（确切的说是二战之后）重修之后的。城堡本身是免费的，法兰西三色旗与代表诺曼底与英格兰的双狮旗（因为阿基坦尚未继承过来所以没有第三只狮子）在城头高高飘扬，除了可以远眺卡昂老城风景，还可以鸟瞰只剩下废墟的威廉公爵主堡。</span><br>
<span> 除了“征服者”之外，诺曼底公爵威廉一世（或者用法国式发音读作纪尧姆）的另一个称号是“私生子”，因为他是老爸诺曼底公爵罗贝尔一世与女仆婚外的私生子。虽然谈不上含着金汤匙出生，但威廉的人生却是一部地道的龙傲天起点男频爽文：他是老爸罗贝尔一世唯一的儿子，所以被公爵钦定为自己的唯一继承人。在七岁时候以孩童之身继承公爵宝座后，威廉奇迹般躲过了争位亲属们的暗杀，接下来又在法国国王与罗马教皇的援助下打赢了内战。巩固自己在诺曼底的统治后，威廉把目光投向了北方的不列颠，1066年10月，威廉在黑斯廷斯击败并杀死了英格兰国王哈罗德二世，给自己夺取了英格兰的王冠，成为名副其实的征服者。</span><br>
<span> 接下来威廉在英格兰开始了阔斧的改革运动：诺曼骑士被分封到各地以压制原本的盎格鲁-撒克逊贵族（当然，拿地最多的是征服者威廉本人）；来自法兰西的先进的封建秩序开始广泛应用，甚至编制了《末日审判书》这样的户口调查簿；诺曼式的城堡与教堂拔地而起，整个不列颠的面貌为之一变；大量的新词汇注入英语，使得当代英语中诺曼的比重甚至超过了盎格鲁-撒克逊……总之，英格兰乃至整个不列颠的历史轨迹从挪威式的维京道路转向了法兰西式的诺曼道路，不列颠乃至整个宇宙的历史，因为征服者威廉公爵这一个人而被彻底改写了。</span><br>
<span> 这个征服者来自法兰西。法兰西，又赢了！</span><br>
<span>卡昂城堡是卡昂的地标</span><br>
<span>三色旗与双狮旗并肩飘扬</span><br>
<span>卡昂城堡全景……当然了，是照片</span><br>
<span>威风凛凛了的城堡大门——其实是北门啦</span><br>
<span>在城墙上鸟瞰卡昂</span><br>
<span>城堡内景</span><br>
<span>当年威廉公爵的主堡只剩下废墟地基了</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>卡昂城堡虽然免费，但设在城堡内的几个博物馆参观还是要收费的，具体而言就是诺曼底博物馆与诺曼底美术馆。诺曼底博物馆是一栋用老房子改造而成的两层博物馆，虽然规模不算太大，而且也看不到著名的诺曼底战役，但却从古代历史到传统民俗介绍了诺曼底的方方面面。</span><br>
<span>和法兰西其他地区一样，诺曼底最早的居民是凯尔特人。罗马人抵达后，在两条大道的交叉点建立了一座城堡，便是现在卡昂市的前身。随着蛮族西进罗马帝国崩溃，诺曼底成了法兰克人的地盘，但这些入侵蛮族当家做主后又开始面对新一波的蛮族入侵，那是乘着龙头长舟，自日德兰半岛跨海而来的丹麦维京人。这些丹麦人杀入不列颠后在约克建立了根据地，向南占领诺曼底后则日益法兰克化成为诺曼人，形成了不同于丹麦也不同于法兰西的独特区域诺曼底文化。</span><br>
<span>在诺曼底定居下来的诺曼人改行成了优秀的农夫，是法国最重要的农业区和畜牧区之一，奶酪与苹果酒驰名法兰西乃至欧洲，同时为法国贡献了几乎全部马匹（过去是战马，现在则是赛马）。祖先来自大海的诺曼底人即使来到了诺曼底也仍然是大海之子，血管内奔涌着冒险的血液，他们继续向南征服了南意大利，扬帆向西则一直抵达美洲新大陆——没错，法属北美其实是由诺曼底人开辟出来的，今日法国第二大港口勒阿弗尔港便也是坐落于诺曼底地区。</span><br>
<span>诺曼底博物馆</span><br>
<span>卡昂城堡沙盘</span><br>
<span>这里最早是凯尔特人的土地</span><br>
<span>看，欧洲古代也有斧头帮！</span><br>
<span>在罗马时代这里出现了文明城市并皈依了基督教</span><br>
<span>在中欧日耳曼蛮族大入侵后，是北欧维京蛮族大入侵</span><br>
<span>他们乘着龙头船跨海而来</span><br>
<span>最终形成了地方特色的诺曼底文化</span><br>
<span>你可以看到诺曼底人传统的衣食住行用</span><br>
<span>现在的诺曼底是法国最主要的农业区之一</span><br>
<span>最出名的产品便是苹果酒</span><br>
<span>乳制品也很出名</span><br>
<span>诺曼底人的传统服饰</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-11-21 16:55 编辑 </span><br>
<span>与古建改造的诺曼底博物馆不同，美术馆是一栋躲在卡昂城堡厚重城壁之下的现代建筑，里面可以看到从15世纪的宗教画直到20世纪各种意识流式的后现代艺术。这些出自大小名家之手的作品有些赏心悦目，还有些让人摸不着头脑。当然了，在法兰西这么个艺术国度，这家博物馆体量不算大，甚至连前十名也排不进，但至少在这里你可以用艺术家的眼睛来看看卡昂，那个永远停留在画布上的古老的卡昂。</span><br>
<span>诺曼底美术馆</span><br>
<span>这里的绘画从古老的宗教题材开始</span><br>
<span>然后题材逐渐世俗化</span><br>
<span>直到逐渐让人摸不到头脑</span><br>
<span>可以说一部小小的法兰西美术史话</span><br>
<span>对俺而言，这里最主要的意义在于各种卡昂的风景画</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>给卡昂打下烙印的历史人物不止征服者威廉公爵，还有公爵的夫人玛蒂尔达。这位来自佛兰德斯的贵族小姐身材矮小（大概一米五），理政精明强干（威廉征战在外时候经常是她留守看家），性格傲慢刁蛮（曾明确表示自己不会嫁给血统卑贱的私生子威廉），但却是个隐藏极深的抖M（被威廉公爵揪着头发揍一顿后就死心塌地的爱上了威廉）。威廉与玛蒂尔达的畸恋是如此炽热，以致禁止血亲结婚的天主教禁令也无法阻止他们。最后大家各让一步，教宗尼古拉二世在1059年颁发了特赦令准许这对鸳鸯成婚，而玛蒂尔达和威廉则掏钱在卡昂修建两座修道院奉献给教会。        </span><br>
<span>玛蒂尔达的圣特莱尼特修道院（俗称女士修道院）和威廉的圣埃蒂安修道院（俗称男士修道院）分立卡昂城堡的东西两侧。女士修道院的主体建筑现在是下诺曼底地区议会，大教堂则是典型的诺曼式建筑：厚实的石墙、窄小的窗口、半圆形的拱圈以及方形的塔楼。这种建筑样式在法兰西不算多见，但在不列颠却是遍地开花，所以总有建筑阿宅的英国人跑到诺曼底来寻根。</span><br>
<span>女士修道院是玛蒂尔达所建</span><br>
<span>就动机论，与其说献给天主不如说献给爱情</span><br>
<span>教堂是一座诺曼式建筑</span><br>
<span>除非是狂热的建筑粉，否则意思不大</span><br>
<span>修道院主体建筑现在是议会所在地</span><br>
<span>同时也是个不固定开放的文化空间</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>相比玛蒂尔达的女士修道院，无论在规模还是名气上，明显还是威廉的男士修道院更胜一筹。这是一座经过多次改造之后的非典型诺曼建筑：宏伟的多角楼、罗马式的中殿、哥特式唱诗班（仔细观察会发现每个木刻人头都不一样），当然最吸引眼球的还是征服者威廉公爵本人的坟墓。确切的说这座坟墓在加尔文新教运动时候已经被毁掉了，你现在看到的这个是后来重新修复起来的。</span><br>
<span> 男士修道院的庭院里藏着一个不起眼的小自然博物馆，而修道院主体建筑现在是卡昂市政厅。这里同样不定期的举办各种临时展览，比如介绍诺曼底战役期间的卡昂。作为下诺曼底的首府，二战期间这里理所当然的也是德军在诺曼底区域的中枢，自然也就成了盟军从始至终的重点轰炸目标。盟军的狂轰滥炸以及和德国守军的拉锯战毁掉了卡昂80%的城区；连死带逃难，当7月10日卡昂最终解放的时候，原本7万人口只剩下了不到2万……或许是念及征服者威廉公爵的香火情，相对而言男士修道院遭受盟军战火破坏较小，因此也就成了战时灾民伤员们的收容所。不过修道院对面的圣艾蒂安老教堂就没这么好运气了，这座11世纪的教堂被炸成了废墟，被半圆拱圈支撑的残垣断壁看起来仿佛罗马时代的高价水渠。</span><br>
<span>男士修道院</span><br>
<span>这是征服者威廉所建</span><br>
<span>城堡、男修道院、女修道院，这是威廉时代留下的三大遗产</span><br>
<span>后世的多次改造让这个罗**筑变得非典型</span><br>
<span>教堂拥有罗马式拱圈</span><br>
<span>仔细看看，每个木雕人头都不相同</span><br>
<span>征服者威廉公爵的坟墓在教堂最深处</span><br>
<span>修道院也对外开放</span><br>
<span>顺便，不远处是卡昂自然博物馆</span><br>
<span>修道院内部展厅不定期举行各种展览</span><br>
<span>俺们看到的是介绍诺曼底战役期间的卡昂</span><br>
<span>其实男修道院本身被破坏的不算太过严重</span><br>
<span>但对面的圣艾蒂安老教堂则只剩下废墟了</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-11-23 10:38 编辑 </span><br>
<span>当然，诺曼底地区被盟军炮火几乎从地图上抹掉的城市不止一个卡昂，数人头的话被盟军炸死的法国平民恐怕还多于死在纳粹占领军枪口下的，所以说吧在诺曼底人民心中盟军到底是解放者还是破坏者似乎还真是有点小微妙。顺便一提，诺曼底人民并不是被盟军轰炸得最惨的法国人，盟军空军同时还往非登陆地点的加莱方向扔了两倍的炸弹，而且这仅仅是为了掩护诺曼底战役的佯动作战，其实盟军没从加莱登陆，加莱人白挨炸了……</span><br>
<span>漫步卡昂老城街头，古色古香的狭窄街道两侧的建筑……其实绝大部分都是战后重新修复的，只有个别几栋能算得上是真正的古建，比如拥有少见双主殿结构的圣索沃尔教堂。在卡昂老城你还可以不时看到一块块展板，卡昂被二战战火摧残的惨状……噫，这卡昂人民心中的怨念啊！</span><br>
<span>本日统计：城市：10+1＝11          博物馆：24＋3＝27</span><br>
<span>卡昂老城街景之一瞥.</span><br>
<span>幸存的老房子与战后新房子混杂在一起</span><br>
<span>展板上则是战争前后的对比图</span><br>
<span>卡昂旅游车穿行于老城街道</span><br>
<span>罗马造型的路易十五</span><br>
<span>圣索沃尔教堂</span><br>
<span>具有少见的双主殿结构</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>梅斯火车站上的骑士是罗兰吧？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>第八天　最长的一天</span><br>
<span> 1944年6月6日凌晨（也就是所谓的D日），以英美为主体的同盟军终于发动了西线大攻势，数百万将士分五路，在诺曼底滩头开始了人类有史以来最大规模的登陆战役。经过两个多月的浴血奋战，法兰西的纳粹被一扫而空，自由法国还都巴黎，除了同盟国与轴心国的数十万士兵在战斗中伤亡外，还有超过2万名法国平民丧生。</span><br>
<span> 作为这场伟大战役的主战场，诺曼底地区的各种小小的二战军事博物馆数量达到了两位数，在这为数众多的二战军博中，真正的总瓢把子毫无疑问是在卡昂市北郊的和平纪念中心。这座硕大无朋的博物馆并不仅仅介绍诺曼底战役，甚至也不仅仅介绍第二次世界大战，而是从一战之后对全球局势如何一步步迈向战争深渊进行了全景式的描绘。这里提供中文语音导览，但从内容上看似乎是给中国游客的“特供”，因为里面加入了大量与博物馆展览无关的抗战内容，所以其实你没必要真掏钱租个中文导览器。</span><br>
<span> 博物馆的重点并非战争的流程，而是战争对人类社会的各种负面影响，而且既然是一家法国的博物馆，那么自然可以看到各种二战期间的法国：法军如何在战争初期就被德军干净利索的剃了光头，维西法国如何为虎作伥纳粹占领下的法国如何苦难深重，以及盟军反攻大陆时候又是如何不论青红皂白的一通无限制大轰炸……博物馆所在地于二战期间也的确是德军驻卡昂的一个指挥部，现在这个地下指挥部也作为博物馆的一部分对外开放了。</span><br>
<span>卡昂纪念中心门前各国国旗迎风招展</span><br>
<span>博物馆玄关</span><br>
<span>博物馆小卖部里有很多有趣的纪念品</span><br>
<span>一战结束后，在欧洲几大帝国的废墟上诞生了包括苏联在内的各种国家</span><br>
<span>经济危机让世界告别滑向战争深渊</span><br>
<span>号称欧洲第一陆军强国的法兰西三下五除二被德国剃了光头</span><br>
<span>接下来维西政府奉行了一条为虎作伥的路线</span><br>
<span>这一时期的法兰西可谓苦难深重</span><br>
<span>当然最惨的还是犹太人</span><br>
<span>日本的参战使得战火燃遍全球</span><br>
<span>这是一场无分前线后方，交战各国全体国民都全力参与其中的总体战</span><br>
<span>在东线奋战的苏军堪称抗德主力</span><br>
<span>Ｔ３４与喀秋莎</span><br>
<span>西线盟军也在诺曼底开始大反攻</span><br>
<span>战争期间法国平民同样遭受盟军无限制轰炸</span><br>
<span>法西斯野兽最终被打死在自己的巢穴里</span><br>
<span>博物馆外侧的小道通向当年德军指挥部</span><br>
<span>现在也是博物馆的一部分</span><br>
<span>你可以看看当年的场景</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>在看完二战部分后先别着急就此离开，这还仅仅是博物馆的一期，现在博物馆的二期也已经对外开放了，而内容……是冷战！冷战展厅里泾渭分明的划为北约资本主义阵营与华约社会主义阵营两部分，体育文化市民生活影视娱乐……社会的各个方面都严格分为彼此互相对照的两部分，让你同时看到铁幕的两侧，似乎倒也是摆出了一幅中立的姿态。主展厅按照年代顺序介绍冷战期间的重大事件（从铁幕演说直到柏林墙倒下），展厅整体氛围是怀旧与压抑的巧妙组合，也正是冷战时代欧洲居民鲸斗殃虾的心态。把冷战展厅放在二战展厅之后，其用意嘛自然也是不问可知。</span><br>
<span> 二战与冷战之间是欧洲百年环幕影院，循环放映由历史照片编辑而成的纪录片，那是真正华丽而震撼的视听盛宴：一战前的欧洲如何歌舞升平，一战期间的欧洲如何在堑壕战里摸爬滚打，一战后的欧洲如何陷入经济危机与社会危机，二战欧洲如何人脑打出狗脑，二战结束后冷战铁幕如何在欧洲缓缓落下，冷战期间欧洲如何在美苏两大超强的夹缝里瑟瑟发抖，冷战之后红旗落地老欧洲又是如何啃着华约尸体走向欧盟光辉灿烂的未来。</span><br>
<span> 20世纪的激荡一百年可以说是由第一次世界大战、第二次世界大战、以及冷战这三大征组成的。资本主义在一战中战胜了专制主义，在二战中战胜了法西斯主义，又在冷战中战胜了共产主义，也难怪福山之流在上世纪末要振臂高呼人类历史已经走向了终结21世纪资本主义体系前途如何，不妨拭目以待，但至少20世纪的三大征，法兰西在名义上都站在胜利者那边。</span><br>
<span> 法兰西，又赢了！</span><br>
<span>冷战展厅旗帜鲜明的分为对应两部</span><br>
<span>这是社会主义与资本主义社会的全面比较</span><br>
<span>按照年代顺序排列冷战大事记</span><br>
<span>虽然没爆发三战，但大家都在提心吊胆</span><br>
<span>柏林墙的建立与倒塌是冷战开始与结束的标志</span><br>
<span>震撼的欧洲百年环幕影院</span><br>
<span>一战之前的歌舞升平</span><br>
<span>世界大战的战火纷飞</span><br>
<span>战后胜利者的分赃与斗争</span><br>
<span>以及冷战的兴起和结束</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>ad5454 发表于 2019-11-23 15:33</span><br>
<span>梅斯火车站上的骑士是罗兰吧？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>威廉二世这个德皇盖的火车站，大概率是用条顿骑士做装饰吧？看着这个骑士造型非常接近莱比锡会战纪念碑的条顿骑士。</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>谷歌街景 发表于 2019-11-24 09:31:14</span><br>
<span>威廉二世这个德皇盖的火车站，大概率是用条顿骑士做装饰吧？看着这个骑士造型非常接近莱比锡会战纪念碑的 ...喂鸡上说是罗兰</span><br>
<span>A statue of Roland at Metz railway station, France</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>ad5454 发表于 2019-11-24 12:44</span><br>
<span>喂鸡上说是罗兰</span><br>
<span>A statue of Roland at Metz railway station, France</span><br>
<span>“</span><br>
<span>D’un autre côté, toute une symbolique articule l’immense décor de la gare également : aigle impérial, statue du chevalier Roland, vitrail représentant Charlemagne, mais aussi représentations du progrès, dans les transports, avec des illustrations de la gare et des dirigeables, des mesures de protection sociales prises à l’époque.</span><br>
<span>Aujourd’hui, bien des parties du décors ont été remaniées : l’aigle impérial a laissé sa place au blason de la ville de Metz, où le chevalier Roland a changé quatre fois de visage, allant de celui d’un maréchal allemand à une simple figure avec casque…”</span><br>
<span>搜了搜，还真是罗兰骑士。第二帝国时代的罗兰骑士是德国骑士造型，现在这个罗兰骑士是被法兰西重新改造过的……</span><br>
<span>噫，法兰西，又赢了！</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>从克唐坦半岛到勒阿弗尔方圆数百公里，诺曼底战役的遗址遍布整个诺曼底地区，哪怕是自己驾车想跑马观花的走上一圈也需要至少3天以上的时间，因此对于俺辈时间紧迫背包游客最好（其实也是唯一）的游览方式就是报名参加当地的旅游团。在夏季旅游旺季，这里拥有复数的旅游线路；但英美游客蜂拥而至的旺季结束后，线路种类和数量就会大幅减少。克唐坦半岛伞兵专线、五大登陆摊的一日全景游等都已经取消，只剩最为经典的半日游项目：奥克（Hoc）角战场遗址、奥马哈海滩与美军公墓、以及阿罗芒什的人工港。在卡昂纪念中心即可报名，下午一点出发六点返回，99欧元的团费包括交通、英语的导游、以及全部景点的门票，与俺们同行的除了当地导游之外，还包括一对来自美国的老夫妻与一对来自瑞典的青年夫妇。</span><br>
<span> 从卡昂出发前往当年登陆战的滩头阵地大约行车将近一小时，沿途的田地、树篱、教堂和村庄，看起来与二战时代甚至与征服者威廉时代并无太大变化。途中还会经过一个又一个诺曼底战役相关的小博物馆，可惜都不在旅行团行程之内，唉，真希望以后有机会能故地重游啊。</span><br>
<span>诺曼底地区的军事博物馆达到了两位数</span><br>
<span>这些军事博物馆大小不一</span><br>
<span>星罗棋布的散布在诺曼底的各个角落</span><br>
<span>自卡昂纪念中心出发的旅行团乘坐这种中巴</span><br>
<span>树篱纵横遍布于诺曼底的原野</span><br>
<span>时不时就如果一处战争纪念地</span><br>
<span>风景看起来与75年前或750年前并无太大差别</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>诺曼底战场观光团的第一站是奥克角。这里位于当年美军登陆的奥马哈滩与犹他滩的结合部，立于面向英吉利海峡的30米高悬崖峭壁之上，是纳粹德国大西洋壁垒防线的核心节点之一，德军在此部署了5门155毫米重炮，可对美军的整个登陆场实现火力覆盖。显然，必须在登陆战开始之前先敲掉这个钉子，这个重任落在了美军第2与第5游骑兵营的头上。原本计划是在D日凌晨，由第2游骑兵营打头阵从悬崖下进攻奇袭德军阵地，得手后第5骑兵营立刻跟进支援，摧毁德军炮兵阵地后静待与在奥马哈海滩登陆的美军主力会师。</span><br>
<span> 计划很丰满，现实很骨感，由于洋流偏差与导航员的失误，第2游骑兵营的登陆地点距离预定地点偏差了2千米，当他们终于抵达进攻地域的时候已经被德军发现了，奇袭变成了强攻，而且是冒着德军的枪林弹雨攀爬悬崖进行强攻（不朽的战争大片《最长的一日》中精彩的再现了这场战斗）。好在突击队装备精良，战士们作战勇猛，又有盟军压倒性的海空火力支援，虽然损失惨重，但骑兵营突击队还是成功的冲上了悬崖，占领了德军阵地。由于联络无线电在战斗中故障，后方指挥部与先锋部队失去了联系，判定他们已经全数阵亡作战失败，于是第二波增援部队调头去了奥马哈海滩，游骑兵突击队只能孤军奋战面对反扑而来的优势德军了。</span><br>
<span> 当两天后主力部队终于前来会师的时候，弹尽粮绝的游骑兵突击队已经拼光了自己七成的兵力，至于他们是否圆满的完成了自己的任务却有点小微妙：德军在奥克角炮台根本就没有重炮，空战侦查照片上的大炮其实是电线杆伪装的假炮。原来固若金汤的大西洋壁垒“是被戈培尔吹出来的”，德军计划的5个防轰炸水泥掩蔽炮台在D日之时只完成了2座，面对盟军不间断的大规模轰炸，德军把重炮掩埋了起来打算等全部炮台完工后再做部署，游骑兵突击队进攻的压根就是个假阵地……英勇、血腥、惨烈、愚蠢、荒谬，你能想到的一切关于战争的形容词放在奥克角都恰如其分。</span><br>
<span> 时至今日，奥克角保持着当年战斗刚结束时候的样子：地面上弹坑密布如同月球表面，混凝土建造的防御工事弹痕累累。当年完工的水泥掩蔽炮台现在被改造为观景台，登高远眺奥马哈滩与犹他滩尽收眼底；奥克角最前端半圆形的德军指挥部至今大体上保存完整，与当年的差别或许只在于指挥部上方战后建立的剑型纪念碑。你也可以进入德军掩体内部，体会一下当年德军将士们缩在掩体里盯着海面，心惊胆战而又无可奈何的等待盟军或早或晚命中注定大总攻的心境。顺便，这里也的确是战争大片《最长的一日》中部分场景的片场。</span><br>
<span>奥克角一览</span><br>
<span>当年德军的重炮炮位只有两座竣工</span><br>
<span>现在它们改造为观景平台</span><br>
<span>存留至今的德军掩体全部对外开放</span><br>
<span>游客可以深入掩体内部</span><br>
<span>奥克角尖端是德军的指挥部</span><br>
<span>上面建立了剑型的纪念碑</span><br>
<span>当然你也可以进入指挥部内部</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-11-26 22:03 编辑 </span><br>
<span>游骑兵突击奥克角的战斗打响了登陆战的第一枪，而真正血腥的大战还是在奥马哈滩头。好巧不巧，美军选择的奥马哈海滩刚好是德军在诺曼底地区防御最坚固的一段，面向滩头的悬崖内部被掏空构筑为工事，可以对滩头实现无死角的火力覆盖，钢铁与水泥的拒马与潮汐落差使得美军士兵们不得不德军炮火下在海水与泥泞中挣扎更长的距离，海水一时被染得血红，成为日后困扰每个参战士兵的梦魇。不仅仅是士兵，平民同样倒了血霉：这里原本是别墅林立的海边度假地，盟军海空支援火力倾泻之下这里被彻底夷为平地，只剩下一栋房子留了下来（日后被一个参战的美国老兵买了下来）。今天的奥马哈滩是个宁静而和平的海滩，除了纪念碑（旁边已经没有谢尔曼坦克了）外几乎看不到多少往日战争留痕，需要相当的想象力才能联想到大片《拯救大兵瑞恩》中血战奥马哈海滩的名场面。</span><br>
<span> 奥马哈滩的血战是美军在诺曼底登陆这“最长的一天”中遭遇的最大危机，也造成了最大的伤亡，理所当然诺曼底地区最大的美军公墓也在这里，这也是欧洲最大的美军公墓之一（顺便一提，美军最大的海外公墓位于马尼拉）。超过9千名在诺曼底战役中牺牲的美军将士长眠于此，正中央是长方形的水池，两边整齐排列着白色十字架与犹太六芒星，如同士兵们列队等待检阅。在墓地的一侧高高飘扬着美国国旗，背后的纪念碑的镶嵌壁画介绍了诺曼底战役的流程，上面还有1557名尸骨无存或暂时身份尚未判明的士兵的名字。对这些烈士的遗体鉴别工作一直在缓慢推进，每确定一人的遗骸便会在纪念碑的名字后面打上一颗铜星。俺当时分明是听到同行的那个美国老头指着纪念碑上的一个名字说“Oh,he is my uncle!”的。下午四点半公墓会举行降旗仪式，届时整个公墓都安静了下来，碧海蓝天绿草白十字架，显得那么典雅、肃穆、庄严、而且略带几分感伤，正是《拯救大兵瑞恩》电影开场（以及结束）的场面。</span><br>
<span> 公墓还附设一个免费开放的游客中心，里面简单介绍了诺曼底战役的经过，作为一个博物馆这里规模可以说小得惊人，更多的是给你一个对当年血战的直观感受。鉴于是跟团旅行去不得旁边那家优秀的霸王行动博物馆（Overlord Museum），便也只能用公墓的游客中心充个数了。</span><br>
<span>奥马哈海滩的断崖当年都是德军的暗堡</span><br>
<span>被全火力覆盖后，当年的房子就留下这一个</span><br>
<span>很奇怪的奥马哈海滩的纪念碑没有谢尔曼坦克</span><br>
<span>就是这片滩头当年被美军登陆士兵的鲜血染得赤红</span><br>
<span>紧邻海滩的山头是美军公墓</span><br>
<span>近万个十字架排列成阵</span><br>
<span>下午4点半会举行降旗仪式</span><br>
<span>墓地的一侧是纪念碑</span><br>
<span>诺曼底战役流程的壁画</span><br>
<span>失踪士兵的纪念墙——找到尸骨后在名字旁边打上铜星</span><br>
<span>公墓的游客中心是个小博物馆</span><br>
<span>简单介绍了诺曼底战役的经过</span><br>
<span>奥马哈海滩是德军在诺曼底最防御最坚固的阵地之一</span><br>
<span>因此也成了五个登陆滩头中损失盟军最惨重的</span><br>
<span>吉普车可以说是美军最好的形象代言</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>兵马未动粮草先行，吸取2年前迪耶普登陆战惨败的教训，盟军的诺曼底登陆战放弃了对设防港口的直接进攻，而改为先在较为荒凉的海滩建立滩头阵地，之后向内陆进发从背后夺取瑟堡港，以作为后续补给基地。登陆的海滩没有现成港口，所以唯一的对策……就是在英国本土造好港口，然后把再这个的港口整体搬移到诺曼底的滩头进行再次组装！盟军建造了名为“桑葚”的146个空心混凝土沉箱，最小的排水量1772吨，最大的排水量6044吨，以拖船将它们拉过海峡置于登陆岸边的预定位置，组装为人工港口。无中生有的在敌军阵前冒出个大港口，这是科技力、组织力与想象力的伟大结晶，从吞吐量上看相当于直接把英国本土的多佛尔港拉到了诺曼底。</span><br>
<span> 由于德军的拼死抵抗，瑟堡港湾化作一片焦土无法使用，只能依靠人工港来为登陆的盟军提供后勤补给；奥马哈滩头的人工港不久后毁于风暴，所以从头到尾支撑诺曼底战役的其实是设在英军登陆地金滩边缘阿罗芒什的人工港。诺曼底战役期间有250万将士、50万辆汽车、以及400万吨物资通过人工港，源源不断的抵达欧陆反法西斯战场前线。</span><br>
<span> 二战期间盟军毁城无数，但至少在阿罗芒什他们从无到有的创造出了一个新的港口城市，硝烟散去70多年，当年的人工港阿罗芒什已经发展为一个600人口的小城镇了。当然，到此一游的基本都是奔着二战而来（诺曼底战役60周年庆典时各国元首就曾齐聚于此），当年人工港的巨大混凝土沉箱至今仍然可见——如果赶上落潮甚至还可以徒步走过去。在城东的小山上耸立着一组英军登陆的纪念物，包括当年用过的浮桥与一组简约造型的士兵塑像（其实英军在金滩登陆的损失很小）。阿罗芒什360度全景影院也在这里，循环播放一部名为《诺曼底战役100天》的环幕记录电影，全景画式的再现了诺曼底战役的全过程：盟军对诺曼底的前期轰炸、空降兵进入敌后、主力部队在正面抢滩、与德军在在诺曼底纵深的拉锯战……一直到法国人民喜迎王师自由法国还都巴黎。 </span><br>
<span>阿罗芒什是本次诺曼底战地观光团的最后一站，当年登陆的五大海滩只看了一个半，诸如盖隆德军地堡、1944年德军雷达站、死人角纪念馆、空降兵博物馆等一众军博基本都未看到，更不必说诺曼底德军公墓了。看来以后若有缘故地重游，恐怕还是应该选择夏天的旅游旺季才对。 </span><br>
<span>本日统计：城市：11+0＝11          博物馆：27＋3＝30</span><br>
<span>阿罗芒什由二战人工港发展而来</span><br>
<span>至今还能看到当年人工港的沉箱</span><br>
<span>旁边的小山上有二战的各种纪念物</span><br>
<span>登陆士兵的抽象塑像</span><br>
<span>360度环幕影院也在这里</span><br>
<span>循环放映纪录片《诺曼底战役100天》</span><br>
<span>从战役前的准备直到盟军解放巴黎</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　第九天英法千年战争</span><br>
<span>卡昂是卡尔瓦多斯省的省会，但这个省保存古代风貌最佳的城市却是卡昂西北的小城巴约。诺曼底战役的五个登陆滩头都在巴约附近，而德军为了收缩兵力死守卡昂主动撤离了巴约，因此巴约也就成了未经战斗第一个被盟军解放的法国城市，全城几乎未糟战争破坏。自然这里也成了戴高乐自由法国的第一个落脚点，就某种意义而言可以说当了一阵子法国的临时首都。</span><br>
<span>从卡昂前往巴约的火车车次很密集，车程不过十几分钟（而当年盟军从巴约杀到卡昂用了一个月），从如果巴约继续向前的话可以最终抵达瑟堡。在小城巴约的一众古建筑中，堪称地标建筑的毫无疑问是巴约大教堂。这座教堂是诺曼哥特式建筑，就恢弘程度而言简直与巴约这个弹丸小镇不相称，教堂的主体建筑大部分是13世纪，中央的青铜圆屋顶是15世纪的杰作，而最古老的部分位于地下室，那里还保留着11世纪罗马风格的圆拱与壁画。</span><br>
<span>来到巴约大教堂就不能不说到巴约大主教厄德，他是征服者威廉同母异父的弟弟（没错，威廉老妈被诺曼底公爵罗贝尔祸害后改嫁了旁人了）。打仗亲兄弟上阵父子兵，厄德是威廉最亲密的助手之一，协助自己的兄长平定了诺曼底，打败了布列塔尼，还征服了不列颠。大主教厄德后来被册封为肯特伯爵，是英格兰诺曼朝廷中权势最大的贵族。可惜手足亲情没能抵住金钱与权力诱惑，厄德后来卷入了金钱贪污与武装叛乱的漩涡，与自己的兄长和侄子翻了脸，末了死在了西西里的巴勒莫。</span><br>
<span>巴约火车站规模很小</span><br>
<span>巴约是诺曼底遭受战火破坏最小的城市</span><br>
<span>但照样也有二战纪念碑</span><br>
<span>巴约风景之一瞥</span><br>
<span>二瞥</span><br>
<span>巴约头号地标自然是大教堂</span><br>
<span>这是巴约的主教座堂</span><br>
<span>建设者是征服者威廉同母异父的弟弟大主教厄德</span><br>
<span>拥有漂亮的彩色玻璃窗</span><br>
<span>以及罗马式的地下室</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-11-28 09:04 编辑 </span><br>
<span>来到巴约大教堂就不能不说到巴约大主教厄德，他是征服者威廉同母异父的弟弟（没错，威廉老妈被诺曼底公爵罗贝尔祸害后改嫁了旁人了）。打仗亲兄弟上阵父子兵，厄德是威廉最亲密的助手之一，协助自己的兄长平定了诺曼底，打败了布列塔尼，还征服了不列颠。大主教厄德后来被册封为肯特伯爵，是英格兰诺曼朝廷中权势最大的贵族。可惜血脉亲情到底没能抵住金钱与权力诱惑，厄德后来卷入了贪污与宫廷阴谋的漩涡，与自己的兄长和侄子恩断义绝，末了死在了西西里的巴勒莫。除了盖起大教堂，厄德还为巴约与法兰西留下了更宝贵的遗产，那就是著名的巴约大挂毯。这是诺曼底、法兰西、乃至全欧洲中世纪最伟大的织绣艺术品，是1077年厄德为了配合巴约大教堂的落成而专门订制的。虽然叫做巴约大挂毯，但其实这件伟大的艺术品既不巴约（是在英格兰的肯特制作的）也不挂毯（图案是绣出来而非纺出来）。这件艺术珍品过去每年只有一次悬挂在巴约大教堂里对外展示，现在则保存在挂毯博物馆里永久对游人开放。</span><br>
<span>巴约大挂毯是一块巨大的亚麻布，宽50厘米，长度则接近70米，上面用各种颜色的毛线绣出了58个场面，就如连环画一般从诺曼人的视角展现了征服英格兰的全过程：英王爱德华是如何遣哈罗德为使节前往诺曼底传位于威廉，哈罗德是怎么遭遇海难做了皮卡迪伯爵盖伊的俘虏，威廉是怎么营救出了哈罗德，二人怎么一起与布列塔尼人打了一仗，哈罗德是怎么发誓效忠威廉，哈罗德回国后怎么在爱德华死后篡夺了王位，威廉如何整军备战带领五万精兵乘三千军舰跨越海峡登陆英伦宛如逆向的诺曼底登陆战，双方又是如何在黑斯廷斯展开了注定不列颠乃至全球命运的惨烈大决战……除了僭位者哈罗德与征服者威廉外，这幅中世纪史诗连环画上最为上蹿下跳吸引眼球的的角色就是大主教厄德本人。美中不足而又理所当然的是，这幅大挂毯禁止拍照，不过好在介绍挂毯缝制工艺的影视厅前面有等比例的喷绘。</span><br>
<span>不必担心自己在博物馆里迈不过文化门槛，门票包含中文语音导览，会非常详细的向你解说这幅西方织绣版清明上河图里的兵器、服饰、建筑、人物、风俗等一切细节，在楼上的展厅里还会结合挂毯上的图案进一步详细介绍诺曼人的生活习惯与对英格兰历史的一系列深远影响。诺曼人征服不列颠后，就如日本鬼子遍地修炮楼那样的建立了大量堡垒，后来演化为各种城堡。占据有利地形以重步兵盾阵多次击退诺曼重骑兵的冲锋，哈罗德为何会输掉原本大有希望的黑斯廷斯会战呢？是因为他未能坚持防御轻率追击而瓦解了战阵？还是因为他没能果断的下令全线反击而被威廉转败为胜？亦或他就是单纯的运气不好被一箭射中了要害？总之黑斯廷斯会战英格兰战败了，这是法国人全面战胜、征服英国人的时代，也是后来英吉利海峡两边在未来的一千年里恩怨纠葛相爱相杀的开始。</span><br>
<span>法兰西，又赢了！</span><br>
<span>巴约挂毯博物馆</span><br>
<span>这里或许是巴约的头号名胜</span><br>
<span>展厅从挂毯画面出发介绍了诺曼人</span><br>
<span>在征服英格兰后，诺曼的“炮楼”据点遍布各地</span><br>
<span>虽然挂毯本体不让拍照，但是在放映厅有个等比例的展板</span><br>
<span>接下来的照片并非挂毯盗搓，而是展板的翻拍</span><br>
<span>骑马架鹰的这位就是挂毯大反派哈罗德，他即将前往诺曼底</span><br>
<span>哈罗德刚下船就被皮卡迪伯爵盖伊抓了起来</span><br>
<span>好在威廉把哈罗德救了出来，哈罗德手扶圣物向威廉宣誓效忠</span><br>
<span>哈罗德回到英格兰后不久，英国国王爱德华蒙主召唤</span><br>
<span>哈罗德违背自己的誓言“篡夺”了英国王位除了政治事件外，挂毯上作为装饰元素的不起眼细节也是研究中世纪社会（比如农业）的重要参考</span><br>
<span>威廉闻讯后立刻开始准备出兵讨伐僭位者哈罗德……首先是要造船</span><br>
<span>兵马未动粮草先行……嗯，除了武器与粮食还得带上酒</span><br>
<span>决战之前，先要来个宴会喂饱肚子</span><br>
<span>黑斯廷斯大战开始，威廉公爵手持宝剑一马当先，厄德主教挥着法杖紧随其后</span><br>
<span>黑斯廷斯会战对于双方而言都是惨烈的大战</span><br>
<span>最后哈罗德死于乱军之中，威廉从私生子威廉变身征服者威廉</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-11-29 20:27 编辑 </span><br>
<span>巴约的挂毯不但跨越了时间，同时也跨越了空间。就在海峡对面英国朴茨茅斯的诺曼底战役纪念馆里，展出了一幅长达87米长的大挂毯，介绍了英美盟军杀过海峡从不列颠冲向诺曼底的战役经过，明显是对巴约挂毯的致敬。巴约挂毯的影响力甚至还打破次元壁而入侵到了幻想的位面：巴约挂毯博物馆旁边正在临时展出一幅2017年刚刚完成的新挂毯，那是将近40个手艺人完全按照巴约挂毯的传统工艺用了一千个小时才完成的杰作，其长度甚至远远超过了巴约挂毯。</span><br>
<span>这幅了不起大挂毯的内容是美国电视剧《权力的游戏》。</span><br>
<span>《权力的游戏》（Game of Thrones），是美国HBO电视网制作推出的一部中世纪史诗奇幻题材的电视剧，该剧改编自由编剧改行小说家的乔治马丁的不朽奇幻小说《冰与火之歌》系列。这部小说融合了玫瑰战争、哈德良长城等若干英国历史元素，虚构出来一个恢弘的架空历史舞台，贵族们玩弄着战争与阴谋的权力游戏，屁民们为了自己的生存而拼命挣扎，英雄为了理想叛徒为了野心一起在大时代的漩涡里打滚，一起被时代大浪拍死在岸上，再一起被时代的巨轮碾得粉碎。这真是一部优秀到了伟大程度的恢弘史诗巨著，以此为蓝本改编的电视剧自然也是好评如潮，很可能是21世纪最受欢迎的电视剧之一。到底是慢工出细活还是纯粹的拖延症姑且不论，反正马丁这人拖稿臭毛病已经病入膏肓，这导致了电视剧改编的速度超过了马丁写作的速度，遇上电视剧从第五季开始逐渐脱离原著，剧情逐渐放飞开始风评被害，直到第七季彻底臭街……</span><br>
<span>权游大挂毯是个免费的临时展览</span><br>
<span>完全由传统工艺手工制作</span><br>
<span>铁、呃、草王座！</span><br>
<span>由此进入绣在亚麻布上的权游世界</span><br>
<span>史塔克公爵应邀来到君临，从此陷入权力斗争的阴谋漩涡</span><br>
<span>罗伯特国王驾崩，疯狂王子乔佛里继位，远方被放逐的前朝公主丹妮莉丝终于摆脱了自己讨厌的兄长</span><br>
<span>史塔克被乔佛里斩首，从此点燃了全面内战的烽火</span><br>
<span>小恶魔黑水之战大获全胜，一举扭转战争形势</span><br>
<span>雪诺来到北墙外的世界，发现了与自己以往认知不同的真相</span><br>
<span>雪诺力图弥合守夜人与野人的矛盾，却导致了守夜人的内战</span><br>
<span>史塔克家族在内战中落败，但布兰接受了远古启示成为三眼乌鸦</span><br>
<span>就在大家忙着内战的时候，丹妮莉丝依靠次子军团建立了自己的势力</span><br>
<span>人类互相残杀，远方的异鬼也开始了对人类的全面入侵</span><br>
<span>雪诺在私生子之战中击败了小剥皮</span><br>
<span>在丹妮莉丝的喷火巨龙面前战争艺术显得微不足道</span><br>
<span>但是对上异鬼首领夜王就倒霉了……不但被杀，还被改造为冰龙……</span><br>
<span>人类与异鬼的旷世大决战</span><br>
<span>解决异鬼的威胁后，人类立刻又开始了内讧……</span><br>
<span>丹妮莉丝的最后一条龙把君临化为灰烬……该算是各遂所愿还是茫茫大地真干净呢？</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-11-29 19:45 编辑 </span><br>
<span>当然了，巴约不仅仅只有挂毯，想全面了解巴约的历史还是要去一趟巴约历史艺术博物馆，这栋漂亮的老房子曾经做过巴约的主教宫、法院、以及市政厅，现在则是诺曼底最好的博物馆，非常漂亮的把艺术品与展品、或者说美术馆与博物馆结合在了一起，向你系统介绍了这个城市自远古时代直至近代摸爬滚打的历史。</span><br>
<span>和诺曼底其他城市一样，巴约最早是凯尔特人的一个小村落；随着罗马在诺曼底道路网的逐步完善，巴约成为帝国扼守诺曼底海岸线的重要据点与城市，可以说至今巴约城也还是基本沿袭了当年罗马时代的布局。罗马崩溃后面对来自陆地与海上的蛮族，巴约城屡次兴废，但最终随着诺曼人的定居形势安定了下来：城墙再度建立、人口再度增长、大教堂耸然屹立（里面还挂着伟大的巴约挂毯）。英法百年战争期间这里也是双方争夺的要冲，1450年4月25日，自英格兰本土出发的英国增援部队渡海登陆，在巴约附近的福尔米尼遭到法国军队的迎头痛击全军覆没，留住大陆上的英军陷入绝境，诺曼底地区也被法兰西一举拿下，可以说这场战斗实际上注定了百年战争最后的结局。在法国王政时代巴约持续繁荣，17世纪开始繁荣的蕾丝刺绣产业（其实与巴约挂毯没继承关系）与近代开始腾飞的本地瓷器更是巴约的骄傲……哪怕您对历史没兴趣，那么这栋房子本身也值得一看——这大概是巴约最漂亮的房子，特别是那间小礼拜堂，天花板的华丽装饰会让人一直看到脖子酸痛。</span><br>
<span>巴约历史艺术博物馆</span><br>
<span>博物馆是当年的主教宫</span><br>
<span>也曾经当过市政厅</span><br>
<span>大概是巴约乃至下诺曼底最漂亮的房子</span><br>
<span>这把美术馆与博物馆巧妙组合在一起</span><br>
<span>巴约历史始于凯尔特人的村落</span><br>
<span>罗马时代这里成为一个城市</span><br>
<span>中世纪这里是诺曼底公国的重镇</span><br>
<span>巴约附近的福尔米尼战役标志英国人输掉了百年战争</span><br>
<span>正式成为法国领土后，这里风气开始奢侈费拉起来</span><br>
<span>巴约生产的蕾丝自17世纪就享有盛誉</span><br>
<span>虽然比不上迈森瓷器，但巴约瓷器也是本地人的骄傲</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>1066年，数万大军自诺曼底出发，乘船渡过海峡征服了不列颠；1453年，乘船渡过海峡意图征服法兰西的英国人彻底输掉了百年战争，狼狈的被赶出了欧陆；1944年，几百万大军再度从不列颠乘船渡海杀奔诺曼底，威廉的子孙们这一次并非为了征服而是为了解放。诺曼底登陆战是反法西斯战争的伟大胜利，但双方为此都付出了沉重的代价，无数将士为正义牺牲或为邪恶殉葬。英国人在巴约同时为他们准备了长眠之所，这是英国在法国最大的二战公墓，长眠着4100名英联邦的烈士以及500名其他国家的战士（甚至包括德国人）。</span><br>
<span> 与英国在世界其他地方（比如缅甸）的二战公墓类似，这里同样是绿色的草坪、方形的小墓碑，白色大理石中央十字架，以及嵌在十字架内的苏格兰双手巨剑。公墓的特色在于马路对面的纪念碑，那是为1800名尚未找到尸骨的烈士们建立的，上面用拉丁文写着“我们是征服者威廉的后裔，现在前来解放我们的国家”，相隔千年的两场战事就这样在巴约奇妙的联系了一起。</span><br>
<span> 在英军公墓旁边是诺曼底战役纪念馆，在诺曼底地区小小关于这场战役的博物馆不计其数，这家博物馆算是比较不错的。这里逐日介绍了诺曼底战役的全部流程：从伞兵空降到步兵冲滩，有圣索沃大捷的伟大胜利也有强攻瑟堡与卡昂攻防的挫折，有法国地下组织坚持抗战的荣光也有城市平民惨遭战祸的苦难……当然了，最重要的是这里可以看到各种双方使用的武器装备。这个博物馆完美的满足了俺对一个军事博物馆的各种期待，要俺说比那个卡昂和平中心还要好！</span><br>
<span>巴约英军公墓</span><br>
<span>中心十字架上嵌入双手巨剑</span><br>
<span>长眠于此的除了英联邦战士甚至还有德国士兵</span><br>
<span>千年之前跟着威廉从诺曼底杀奔英格兰，现在他们的后代杀回来了</span><br>
<span>公墓旁边是战役纪念馆</span><br>
<span>这里逐日介绍了诺曼底战役的全过程</span><br>
<span>大西洋壁垒不到一天就被突破了</span><br>
<span>当然了，不能忘记法国抵抗组织的贡献</span><br>
<span>激战中很多城市化为废墟</span><br>
<span>当然，最吸引眼球的是双方的装备</span><br>
<span>这一套是英军行头</span><br>
<span>而这则是美军行头</span><br>
<span>果然还是重武器更有趣</span><br>
<span>105防空炮，同时也可以用来反坦</span><br>
<span>德国的追猎者坦克歼击车给盟军带来很**烦</span><br>
<span>这则是盟军的Ｍ10坦克歼击车</span><br>
<span>盟军灰熊坦克</span><br>
<span>25磅榴弹炮是陆战利器</span><br>
<span>教司自走炮其实是加拿大开发的</span><br>
<span>丘吉尔坦克改造的喷火坦克对付步兵暗堡极为有效</span><br>
<span>不仅在诺曼底，太平洋战场上也有卡特彼勒D7推土机活跃的身影</span><br>
<span>M3型半履带装甲运兵车成功的实现了美国步兵真正的机械化进攻</span><br>
<span>这个是卡车改装的盟军战地指挥车</span><br>
<span>顺便，指挥车内部是这样的</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-12-2 08:58 编辑 </span><br>
<span>离开巴约后，下一站并非瑟堡或勒阿弗尔，而是滨海塞纳省的省会、上诺曼底乃至整个诺曼底地区的首府鲁昂。类似从凡尔登到梅斯，首先要从巴约回到卡昂，然后在卡昂再转乘铁路大巴，最终抵达鲁昂火车站以及是在下午三点多了。</span><br>
<span>对于大部分人而言，鲁昂大概是个比较陌生的城市，你一般不会把这里放在自己的法兰西旅游目的地列表里（在俺这里鲁昂是靠投硬币战胜奥尔良的）。这可真是个莫大的遗憾！鲁昂刚好在塞纳河上游的巴黎与塞纳河入海口的勒阿弗尔之间，作为重要的河港自罗马时代就是法兰西最大最繁荣的城市之一。诺曼人到来后这里先是被洗劫，然后又成了诺曼人的大本营，虽然有时会面对来自卡昂的挑战，但总体而言鲁昂还是把诺曼底首府的桂冠牢牢扣在自己的头上。虽然二战期间遭到了严重破坏（这笔账与其说算在德军头上不如说算在盟军头上），但鲁昂很快重振旗鼓，目前城市规模仅次于南特在法国排名第六。漫步在完美符合中世纪想象的鲁昂老城街头，你简直无法想象眼前看到的大部分建筑其实都是战后修复的。要俺说，鲁昂的风景绝不在斯特拉斯堡之下！</span><br>
<span>鲁昂火车站</span><br>
<span>鲁昂市政厅</span><br>
<span>鲁昂风光之一瞥</span><br>
<span>这种城市完美的符合你对中世纪城市的各种期待</span><br>
<span>但其实大部分建筑是在战后修复的</span><br>
<span>华丽的圣马洛教堂</span><br>
<span>鲁昂的旅游咨询处提供包括地图在内的中文资料</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-12-2 08:50 编辑 </span><br>
<span>如果说斯特拉斯堡的头号地标是斯特拉斯堡大教堂，那么鲁昂的头号地标自然也无可置疑的是鲁昂大教堂。在鲁昂这个教堂尖塔林立的“百塔之城”，作为大主教驻地的鲁昂大教堂力压群雄统治着鲁昂乃至法兰西的天际线，其铸铁尖顶高达151米，至今仍然是法国教堂之最（而且在刚落成的时候也是宇宙之最）。虽然这座教堂历史可以追溯到4世纪，但目前这座哥特式大教堂的底子还是在11世纪征服者威廉的时代打下的。自落成之日起，鲁昂大教堂遭遇多次毁坏，也经历了多次修复增改：比如大教堂华丽的哥特正立面是15世纪改建的，城内财主为了换取四旬期吃黄油特权而捐款修建的左塔（也叫做黄油塔）是在17世纪建成，而那个超级尖顶则是19世纪末才落成的……当然，归根到底都是在战后修复过的，所以也没混上世界文化遗产。</span><br>
<span>此行一路下来，法国的各式教堂已经走了不少，本来以为自己已经审美疲劳了，但鲁昂大教堂还是把俺彻底震撼到了：这座教堂雕刻的繁复、纤细与精致达到了俺此生所见过的三位数教堂的顶点，不愧其“石头蕾丝”的赫赫威名，要俺说那是拳打亚眠脚踢斯特拉斯堡甚至碾压巴黎圣母院。别说文字，便是绘画也难以描绘这瑰丽场面……所以从1892年到1893年，大画家克劳德·莫奈在各种光照和天气条件下以鲁昂大教堂为模特一口气创作了数十幅画作，鲁昂大教堂因此闻名天下……不过这些画作是放在巴黎的奥赛美术馆里。</span><br>
<span>漫步鲁昂大教堂，除了无处不在的精美石刻外，陵墓也值得一观。作为诺曼底的首府，鲁昂大教堂也是很多诺曼底公爵的长眠之所。自威廉征服英格兰以来，诺曼底公爵同时兼任英格兰的国王；而自百年战争爆发以来，诺曼底公爵又号称拥有法国的王冠，所以鲁昂大教堂又可以说是法国安茹王朝（或者说英国金雀花王朝）的皇家陵墓，安葬于此的王者包括有名的狮心王理查……的心脏（他遗体的其他部分埋在卢瓦尔那边的丰特弗劳德修道院了）。</span><br>
<span>鲁昂大教堂</span><br>
<span>这里是鲁昂大主教（或者说总总主教）的总教区座堂</span><br>
<span>无论在鲁昂的哪个角落都可以看到其巍峨的身影</span><br>
<span>大教堂的雕刻人送外号石头蕾丝</span><br>
<span>这是360度无死角的精雕细刻</span><br>
<span>里里外外上上下下</span><br>
<span>都那么一丝不苟</span><br>
<span>连楼梯都能刻出花来</span><br>
<span>安葬于此的部分安茹王者……话说俺印象里狮心王一直是个大胡子糙男呢</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-12-3 22:24 编辑 </span><br>
<span>除了狮心王理查与大画家莫奈，另一个与鲁昂大教堂紧密联系在一起的名人是圣女贞德。就是在鲁昂大教堂附属的主教宫，贞德在1431年被判以女巫罪处以火刑。当年审判贞德的主教宫现在改造为贞德纪念馆，确切的说是一个个声光与视频演示小剧场，以1456重审贞德案件走访相关证人为线索，向观众们介绍了贞德的一生。不必担心看不懂演出，博物馆里提供中文语音导览。</span><br>
<span>时间回溯到1429年，此时英国的金雀花王朝（或者说法兰西的安茹王朝）坐拥诺曼底背靠不列颠，继承了阿基坦又引勃艮第为强援，可谓三分天下有其二风生水起哼哼哈嘿，眼看着把对面法兰西的瓦卢瓦王朝逼到死角，只要再攻克奥尔良便可一统天下建立跨越英吉利海峡的西欧大帝国了。此时一个洛林乡间的村姑贞德（这也是洛林唯一还效忠瓦卢瓦王朝小块飞地）自天而降，根据其乡亲邻居的证言，贞德从小就对主虔诚神神叨叨（套用英国人观点就是从小精神不正常）；随后话筒交给士兵德梅斯，这个作为证人的士兵会告诉你贞德是如何穿越勃艮第控制区成功抵达了希农城堡；在宫廷贵族的见证下，贞德展现了奇迹，从法王宫廷的一众神棍里脱颖而出；接下来和奥尔良城前线的指挥官迪努瓦公爵一起见证奇迹时刻——村姑贞德仿佛生而知之般的化身为一个勇敢果断的骑士与一个足智多谋的指挥官，三下五除二解围奥尔良一举逆转战局。曾经战无不败的法军在贞德麾下变得战无不胜，取得一连串不可思议的伟大胜利，直至将兰斯与法国的王冠送到查理七世手中。</span><br>
<span>贞德的不败神话在巴黎被终结了——巴黎人民此时坚定的站在安茹王朝这边，攻打巴黎失败后胜利天使似乎不再眷顾贞德，她在贡比涅与勃艮第战败被俘，随后被押送到了鲁昂，由鲁昂大主教科雄主持对其进行宗教审判，罪名包括假冒上帝使者、妖言惑众、以及身为女性却身着男装等等，总之是个女巫异端要被烧死。1431年5月30日贞德被处以火刑，骨灰撒入塞纳河，但百年战争的大局已定，22年后的1453年法军在卡斯蒂永战役大破英军，查理七世终于赢得了百年战争的最终胜利。也就在同年，东方的奥斯曼帝国攻克了君士坦丁堡终结了拜占庭千年帝国，漫长的百年战争与漫长的中世纪同时在这一年结束了。</span><br>
<span>贞德生前传奇，死后也不太平，各方政治势力都争先恐后的把贞德拉出来给自己站台：保皇党嚷嚷贞德为王效忠乃臣民学习之榜样，革命家宣传贞德出生草根乃平民拯救国家之象征，教廷鼓吹贞德对信仰的虔诚还给她封了圣（要不咋叫“圣女”呢），女权组织针对贞德的女儿身高呼谁说女子不如男法兰西只能被女人（和外国人）拯救，维希法国的贝当叫嚣贞德誓死抗英自己乃是贞德正统继承人（别说，维西法国疆土与百年战争时期的瓦卢瓦王朝重合度极高），而自由法国的戴高乐则表示呸你个伪非贞德意义在于抵抗侵略光复国土我才是贞德转世……在政治家之后，文学家电影导演动画导演漫画家游戏开发商们也纷纷跟进，贞德就这样从历史人物变成法兰西民族主义的政治旗帜，又从政治旗帜变成了这个消费主义时代的跨国界乃至跨次元界的一个高人气文化符号，她永远的活在了影视剧里与动漫游戏里。</span><br>
<span>鲁昂大主教宫</span><br>
<span>昔日贞德受审就是在这里</span><br>
<span>现在这里是贞德纪念馆</span><br>
<span>顺便，纪念馆入口在主教宫北侧小巷里</span><br>
<span>让俺们随着1456年贞德案件的重审开始回顾圣女贞德的一生</span><br>
<span>乡亲们眼中的贞德是个质朴而虔诚的邻家少女</span><br>
<span>王公贵族们眼中的贞德是个疯疯癫癫又不太靠谱的可疑神棍</span><br>
<span>奥尔良战士们眼中的贞德是个胆大心细有勇有谋的战争天使</span><br>
<span>而鲁昂宗教审判的法官们则认为贞德是个异端是个女巫</span><br>
<span>后世学者政治家宗教家商人肥宅……大家都喜欢用贞德说事儿</span><br>
<span>贞德就这么成为法兰西民族的象征</span><br>
<span>同时也是这个消费主义时代的商品</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>贞德变身黑贞德这事儿到底是不是千古奇冤，站在中立第三方角度想想恐怕是有点小微妙的：作为无神论国家的国民俺们不信上帝，既然没有上帝也没有天使，那么贞德自称得到天使的启示往好了说是出现幻觉，往坏了说那就是故意编造谎言欺瞒世人。就这个意义而言，鲁昂宗教审判判贞德谎冒先知似乎也没错。</span><br>
<span> 审判贞德的法庭是鲁昂大主教宫，而关押贞德的监狱是鲁昂城堡，确切的说是鲁昂城堡的塔楼，传说当年贞德曾试图跳塔越狱但却未能成功。这座叫做贞德塔的塔楼就在鲁昂火车站与老城之间，也是鲁昂城堡唯一保留到现在的部分。</span><br>
<span> 烧死贞德的刑场是在鲁昂老城偏西的市场广场，与鲁昂大教堂基本是在东西对称的位置，从鲁昂大教堂走过来还会路过著名的鲁昂钟楼。顾名思义，就如中国古代砍头要在菜市口那样，当年火烧贞德的地方是鲁昂的露天市场，现在盖起了如同覆盖鱼鳞一般的贞德纪念教堂，而当年的鲁昂大市场也从露天变为室内。有趣的是贞德变身黑贞德的地方其实是在教堂外面的草坪，需要稍微费点劲才能找到那块标志牌。</span><br>
<span>关押贞德的城堡塔楼距离火车站不远</span><br>
<span>钟楼是鲁昂除大教堂之外的第二号名胜</span><br>
<span>鲁昂老市场广场当年做过刑场</span><br>
<span>不过现在鲁昂大市场已经搬到室内了</span><br>
<span>广场上盖起了纪念贞德的教堂</span><br>
<span>照例拥有漂亮的彩色玻璃</span><br>
<span>贞德就是在这里变身黑贞德</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-12-3 22:14 编辑 </span><br>
<span>本日鲁昂的最后一站是鲁昂美术馆，这里是诺曼底地区规模最大的美术馆，拥有卡拉瓦乔鲁本斯莫奈雷诺阿等一众大家画作。好消息是今天是这座位于19世纪恢弘宫殿内的美术馆免费对外开放，坏消息是……俺们来的时候这家博物馆已经快到闭馆时间了，只是匆匆在里面走了一遍，与其说走马观花不如说跑马观花了。也不仅一个鲁昂美术馆，鲁昂港口博物馆鲁昂考古博物馆鲁昂自然博物馆鲁昂铁艺博物馆……真该在这里玩上一整天再住上一夜！</span><br>
<span>惆怅的乘坐TER50006次列车离开鲁昂，抵达巴黎已经是晚上7点40了。掐指算来也不止一个鲁昂，瑟堡、勒阿佛尔、圣米歇尔山……诺曼底地区遗憾实在太多，三天时间太少，应该用上整整一周才对。</span><br>
<span>本日统计：城市：11+2＝13          博物馆：30＋5＝35</span><br>
<span>鲁昂美术馆</span><br>
<span>这里是诺曼底地区最大的美术馆</span><br>
<span>拥有诺曼底地区最有范儿的咖啡厅</span><br>
<span>这是一栋建于19世纪的庞大宫殿式博物馆</span><br>
<span>这里展出的艺术品包括大幅挂毯</span><br>
<span>各种宗教题材绘画</span><br>
<span>当然，随着时代发展绘画题材逐渐转向世俗生活</span><br>
<span>诺曼底地区的风景也是画家喜欢的题材</span><br>
</p><p><b>adonai: </b><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1877378-1-1.html</span><br>
<span>看到这帖就想起了楼主……</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-12-4 16:27 编辑 </span><br>
<span>第十天   加冕与受降</span><br>
<span>今天是在法兰西的第十天，往哪里去呢？经过一番纸面计算权衡以及抛硬币后，最终兰斯的法兰西王国教堂战胜了贡比涅第二帝国城堡，得就是兰斯了。从巴黎北站出发，乘坐TGV 2261次高铁（还得去售票处补交10欧元的通票差额），抵达兰斯是在9点40分。</span><br>
<span>法国的历史名城很多，但没有几个能与光荣的兰斯相提并论——这里早在罗马之间的高卢时代就是大城市，在罗马时代更是水涨船高为堂堂正正的帝国行省省会、罗马在北方的第一大都会，与此同时的巴黎不过是个不起眼的小地方罢了。兰斯罗马时代的遗迹今天也能看到一些，在兰斯火车站不远处可以看到一座公元3世纪的罗马凯旋门，当年为了颂扬奥古斯都大帝一共盖了四座，现在只剩其一，虽然受损严重，但残存部分仍然可以追思这座三拱门凯旋门的当年威仪。在这座罗马凯旋门的对面是第一次世界大战纪念碑，1918年德军在兰斯城西的埃纳河突出部集结兵力向马恩河突进，计划为夺取巴黎进行最后的努力，却遭到法军迎头痛击大败亏输。战争中德军彻底失去了战争胜利的希望，兰斯也失去了将近60%的市区建筑。</span><br>
<span>在兰斯市中心还能找到罗马时代的另一处遗迹，这座半地下的仓库在罗马时代是这个城市的粮仓。同样在附近的还有兰斯的市政厅，虽然这里其实算不上正经的旅游景点，旅游咨询处也不在这里，不过如果你想进去逛逛也没人拦着。</span><br>
<span>很奇怪的是，这次安排的貌似是TGV一等座</span><br>
<span>兰斯火车站</span><br>
<span>兰斯街景之一撇</span><br>
<span>这是过去的香槟酒厂</span><br>
<span>王家广场上国王是罗马造型</span><br>
<span>罗马时代的战神凯旋门</span><br>
<span>可以想象当年何其辉煌</span><br>
<span>对面是一战纪念碑</span><br>
<span>另一处罗马遗迹是过去的仓库</span><br>
<span>兰斯市政厅其实算不上旅游景点</span><br>
<span>不过其实你也可以进去看看</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-12-6 18:13 编辑 </span><br>
<span>古罗马的遗迹虽然了不起，但是在兰斯它们只能算是弟弟，这个城市头号大名胜的桂冠当仁不让的牢牢扣在兰斯大教堂的头上。早在罗马时代兰斯就建立了教堂，公元496年，入主高卢地区的法兰克蛮族领袖克洛维一世在兰斯受洗正式皈依了罗马公教，并在此加冕为法兰克王国的第一任国王，就此意义而言堪称。数百年后的公元1027年，卡佩王朝的第三任国王亨利一世复古的来到兰斯大教堂加冕以致敬克洛维一世，由此开创了历代法国国王来到兰斯大教堂进行加冕的传统。</span><br>
<span>作为历任法国国王的加冕之地，兰斯大教堂拥有与王室地位相称的富丽堂皇，不愧是被载入世界文化遗产名录的伟大建筑。繁复而精细的石雕在教堂的门楣上层层叠叠，既有圣经故事，也有兰斯历任主教，堪称欧洲哥特式雕塑的精华，小小的人物雕塑达到2303个，就数量而言碾压了亚眠大教堂，在整个欧洲排名第二（人物雕塑最多的教堂是沙特尔大教堂）。除了雕塑，大教堂另一大看点便是历代彩色玻璃窗，要说最漂亮的自然是正门上方的玫瑰窗，而名气最大的则是圣母礼拜堂那边夏加尔在1974年制作的彩绘玻璃。鉴于巴黎圣母院不久前惨遭火烧，或许兰斯大教堂这座王者教堂就是目前法兰西最伟大的教堂了。</span><br>
<span>历任25位法国国王的兰斯大教堂加冕典礼中，最为后人津津乐道的当然是百年战争期间1429年7月王太子查理在此加冕为查理七世。这场典礼显得不那么符合程序，出席仪式的主教未满法定人数，加冕典礼的王冠权杖金球套装并不齐全，甚至连必不可少的圣油瓶也缺席（此时在英国人手里），但无论如何查理还是坐上了法国国王的宝座，从此掌握了百年战争的大义名分。在如天使一般的英雄贞德见证下，教会的代表将正统的王冠授予血统高贵的国王，这堪称法兰西王政时代英雄谭最为经典的场面。当然，这场史诗加冕中真正的主角不是法王，也不是为国王加冕的兰斯大主教，而是一路披荆斩棘浴血奋战，成功护送查理抵达兰斯的传奇英雄圣女贞德——这就是为何无论教堂里面还是教堂前面都可以找到贞德的塑像。</span><br>
<span>兰斯大教堂毫无疑问是这个城市的地标</span><br>
<span>这或许是法兰西自巴黎圣母院外最伟大的教堂</span><br>
<span>是兰斯大主教的座堂</span><br>
<span>也是历代法国国王加冕之地</span><br>
<span>兰斯旅游咨询处也在附近</span><br>
<span>兰斯大教堂的雕刻号称哥特雕刻之华</span><br>
<span>教堂里里外外上上下下小小</span><br>
<span>雕刻人像超过了2300个</span><br>
<span>夏加尔在1974年制作的彩绘玻璃非常出名</span><br>
<span>不过兰斯大教堂更出名的地方是贞德一手促成的法王战时加冕</span><br>
<span>教堂里面也可以看到贞德的塑像</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>漫步兰斯大教堂，“壮丽”或许有余，“奢华”却似乎稍显不足，那是因为教堂里最了不起的陈设都放在隔壁收费的塔乌宫里去了。塔乌宫、或者说T型宫是兰斯大教堂主教宫，在国王加冕期间也客串王室行宫。这栋华丽的宫殿位列世界文化遗产名录，在18世纪改造为新古典主义风格，顾名思义其建筑格局呈T字形，在重现王政时代奢华场面的同时……还不定期举行一些讨厌的现代艺术展。鉴于兰斯美术馆眼下正大修不开放，这里或许就是兰斯观赏艺术品的最好去处了。</span><br>
<span>除了从兰斯大教堂里替换下来的巨型挂毯与破损塑像外，这里还可以看到各种稀奇古怪的王室圣物（比如查理曼大帝的护身符）与加冕仪仗（比如后来死在断头台上的路易十六王冠），当然最不能错过的是国王会见群臣的觐见大厅与法国国王的金銮宝座。至于说那个著名的圣油瓶……就如中华的和氏璧传国玉玺下落不明那样，法兰西传国圣油瓶在大革命时代被砸了个粉碎没能留到现在。</span><br>
<span>塔乌宫</span><br>
<span>这里过去是兰斯主教宫</span><br>
<span>很讨厌的配合了现代艺术</span><br>
<span>现代艺术装饰害得俺看不清挂毯了</span><br>
<span>兰斯大教堂的挂毯都在这里</span><br>
<span>也有一些替换下来的塑像</span><br>
<span>当然了，压轴的是国王的金銮宝座</span><br>
<span>以及加冕时候的仪仗</span><br>
<span>王政时代最后一个在此加冕的是路易十六</span><br>
<span>这是他的王冠</span><br>
<span>当然，这里也可以看到各种圣物</span><br>
<span>比如１２世纪的圣杯</span><br>
<span>查理曼大帝的护身符</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-12-7 19:03 编辑 </span><br>
<span>被砸成碎片之前，圣油瓶存放在兰斯老城南侧的圣雷米教堂里，这也是兰斯的另一处世界文化遗产。顾名思义，圣雷米教堂是为了纪念圣雷米大主教，公元496年他为入主法兰西的蛮族之王克洛维举行了公教受洗仪式，陪着国王一起受洗的还有另外三千个蛮族战士，这标志西欧从此纳入罗马公教意识形态体系之内。500年后的公元988年，俄罗斯的佛拉基米尔大公在第聂伯河畔皈依了东正教，一同在河里集体受洗皈依的则是基辅罗斯的全体国民。法兰西王政时代每当举行国王加冕典礼的时候，传说中圣雷米大主教用过的圣油瓶就会被庄重的从圣雷米教堂里请出来，沿着大道一路游＋行送到兰斯大教堂，这也是加冕典礼最重要的前戏，如同克洛维洗礼的历史重现。</span><br>
<span>圣雷米教堂的建筑体现了那种从11世纪罗马式向12世纪哥特式过渡的风格，大吊灯上的96根蜡烛象征雷米大主教这位法兰西有史以来最伟大主教活了96岁，而大主教本人的墓地则是17世纪重修的，因此带有那种生动精致而又略显突兀的巴洛克风格。圣雷米教堂中的人物塑像虽然数量不多，但却是俺在法国的诸多教堂中所看过的最好的人物塑像，基本上都是围绕圣雷米给克洛维洗礼这件事儿。仔细看看大主教的面孔，越看越觉得眼熟。使劲想想……咦？这不就是英国BBC电视剧《是，大臣！》里面的哈克大臣吗？！</span><br>
<span>圣雷米大教堂</span><br>
<span>是为了纪念圣雷米大主教为克洛维洗礼</span><br>
<span>所以到处都是关于这事儿的雕塑</span><br>
<span>教堂本身也是世界文化遗产</span><br>
<span>吊灯上的96根蜡烛象征雷米大主教活了96岁</span><br>
<span>圣雷米大主教的坟墓</span><br>
<span>总觉得这雕塑有点眼熟……</span><br>
<span>噫，这不是《是，大臣！》里的哈克嘛</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>圣雷米教堂隔壁的圣雷米修道院现在也变身为兰斯市博物馆，这里介绍了罗马与中世纪的兰斯，照例又是各种考古文物堆满了展厅。特别出人意料的是，这里还有一个从古罗马帝国直到法兰西第二帝国的兰斯军事历史展厅，在此可以看到历代武器与制服的演变，当然还有兰斯历史上的诸多重大战役。除了俺们熟知的1429年圣女贞德的兰斯加冕远征外，这里在法国大革命以及后续的拿破仑战争中也是重要的战场：1792年，法国革命军在此防守反击，成功打退了普鲁士的外来干涉军；1814年，拿破仑在兰斯成功的再次打败了联军，这是其军事生涯的最后一个伟大胜利……但却没能逆转战争失败的最后结局。</span><br>
<span>圣雷米修道院</span><br>
<span>这里过去是圣雷米教堂一部分</span><br>
<span>现在则是历史博物馆</span><br>
<span>兰斯历史可以上溯到石器时代</span><br>
<span>其实在高卢时代兰斯已经很有规模</span><br>
<span>罗马时代的兰斯是一个超级大都会</span><br>
<span>今天的兰斯大致与罗马时代重合</span><br>
<span>果然提到罗马就是马赛克呢</span><br>
<span>中世纪的兰斯是一座宗教城市</span><br>
<span>博物馆里出人意料的有个军事厅</span><br>
<span>自罗马开始的兰斯军事历史</span><br>
<span>大革命时代的兰斯</span><br>
<span>1792年在此击败了普鲁士干涉军</span><br>
<span>拿破仑时代的军队</span><br>
<span>1814年拿破仑在兰斯取得了自己最后一次胜利</span><br>
<span>波旁的第一次复辟</span><br>
<span>波旁的第二次复辟</span><br>
<span>奥尔良王朝的军备</span><br>
<span>第二帝国的军备</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-12-8 18:58 编辑 </span><br>
<span>王政时代结束后，兰斯虽然不再享有加冕之城的荣光，但依靠纺织与酿酒产业仍然蓬勃发展。既然有这么多的财主，那么自然就会有与之相称的漂亮房子，比如16世纪的豪商威格尔就给自己盖起了文艺复兴风格的豪宅。几经转手后，这栋堪称活古董的宅子落到了附庸风雅而又钱多烧包的本地富三代克拉夫特手里，然后就遭遇了一战，最古老的那部分建筑毁于战火；克拉夫特尽力把房子重新修复起来后不久又赶上了二战……克拉夫特死后无子，这栋房子根据其遗嘱作为博物馆捐赠给了兰斯市。买过门票后，会有一位英语导游陪同你游览这栋兰斯第一民宅，保证你不会错过什么有趣的历史细节。</span><br>
<span>这里全面恢复了19世纪到20世纪那种法兰西上流权贵生活的场面，包括沙龙、餐厅、书房、卧室、以及专门用来招待其他权贵的豪华客房——拿破仑三世就曾下榻于此。常言道一代看吃二代看穿三代看文章，克拉夫特作为兰斯顶级的富三代从来不缺钱，同时又是个单身汉无家事缠身，于是自然可以随意放飞自我，他把自己的精力投入到了古物收藏与环球旅行。中东、南亚、东南亚、东亚……房间塞满了他从世界各地带回来的纪念品，他甚至还出版了几本游记。喜欢旅游、喜欢写点东西、而且还是个单身汉没媳妇……俺瞬间就成了克拉夫特的心之友，但一想到自己没人家那么富有，不能有钱任性只能没钱认命，这心之友便是做不成了呢。</span><br>
<span>威格尔大宅</span><br>
<span>这里或许是兰斯最漂亮的民宅</span><br>
<span>你可在此领略那个逝去年代的上流社会生活</span><br>
<span>小客厅</span><br>
<span>餐厅</span><br>
<span>招待贵客的客房</span><br>
<span>拿破仑三世曾下榻于此</span><br>
<span>这里是最后一代主人克拉夫特的卧室</span><br>
<span>他最大爱好是环球旅行</span><br>
<span>这里收集的各种古物中最重要的丢勒的版画</span><br>
<span>当然，老爷的体面生活建立在佣人的辛劳之上</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-12-10 08:59 编辑 </span><br>
<span>距离查理七世在兰斯加冕500多年后的1945年，兰斯再次因为一场伟大战争而走到了历史的聚光灯下，这次决定的不仅仅是法兰西、而是欧洲乃至全人类的命运；而历史的舞台不是光荣的兰斯大教堂（战争中教堂也受到了破坏），而是……火车站北侧的兰斯高级技术中学。自盟军在诺曼底登陆后一路凯歌高奏，艾森豪威尔的司令部也随着战线一路向东挺近抵达兰斯，落脚于兰斯残存的为数不多保存完好的建筑高级技术中学里。在一周前，柏林战役已经结束，希特勒的法西斯之路在柏林地堡里走到了尽头。在战场上彻底失败后，继任元首的邓尼茨力图在谈判场上进行最后挣扎：即使不能躲过无条件投降的命运，至少争取向西方盟国单独投降恶心一下苏联。</span><br>
<span> 1945年5月7日，约德尔将军代表德军来到了兰斯的盟军司令部签署了投降协定，随后全世界的德军都放下了武器。对于西方盟军与德国而言，战争已经结束了，但抗德主力的苏联却因为自己被排除在外而义愤填膺。在斯大林的坚决要求下，德国不得不在5月8日由凯特尔元帅领队在柏林又投降了一次。从此以后，世界上出现了两个二战欧洲胜利日，欧美选择兰斯受降生效的5月8日纪念，而苏联（以及后来的俄罗斯）则在柏林受降生效的5月9日纪念。</span><br>
<span> 当年的兰斯高级技术中学现在仍然是学校，但其中一部分作为历史纪念馆对外开放了。博物馆的规模不算大，简单介绍了自诺曼底登陆直至兰斯受降这将近一年的战争过程。除了战争各方的军装制服外，最压轴的当然还是那间受降大厅，当年签署投降协定的桌椅还按照原样摆放在那里，四周墙壁高挂着军事地图，仿佛投降的德军与受降的盟军刚刚离开房间。</span><br>
<span> 坚定的反苏分子约德尔将军机关算尽却导致德国投降了两次，可谓辱苏不成反而被辱。几个月后约德尔在纽伦堡法庭被判处绞刑……但在被处死6年后又被翻案宣布无罪。法兰西虽然在二战初期便可耻投降，但在1945年却成为接受德国无条件投降的胜利者，而且这个受降的荣誉还享受了两次，一次在兰斯一次在柏林。</span><br>
<span>法兰西，又赢了！</span><br>
<span>兰斯受降纪念馆</span><br>
<span>这里曾经作为盟军的司令部</span><br>
<span>现在是一个历史博物馆</span><br>
<span>这里简单介绍了自诺曼底登陆后的欧战形势</span><br>
<span>主要展品是战争各方的制服与武器</span><br>
<span>也可以看到德军一侧</span><br>
<span>朱可夫与苏联红军在一个角落里</span><br>
<span>就在这个房间德军向盟国无条件投降</span><br>
<span>顺便，当年是这个样子的</span><br>
<span>博物馆还有个纪录片的放映厅</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>心满意足又略微意犹未尽的从兰斯回到巴黎，看看时间还不到7点，一不做二不休，马不停蹄的继续开始巴黎之旅，目标则是当年只看了外景的凯旋门。凯旋门可以说是巴黎仅次于埃菲尔铁塔的第二号地标，位于巴黎市中心戴高乐广场的环岛上——所以售票处位于地下通道里。</span><br>
<span> 顾名思义凯旋门是为了纪念战争胜利凯旋，确切的说是拿破仑为了纪念自己的奥斯特里茨会战胜利而建……但一直到拿破仑皇冠落地了还没建好，真正完工是在1836年，而此时已经是奥尔良王朝的时代了。这么个硕大的凯旋门落成后立刻把道路堵了个结实，于是在拿破仑三世的巴黎城市大改造中，凯旋门下改造成十二条发射状大道交汇的圆形广场，著名的香榭丽舍大街拓宽工程也是这时期完成的。巴黎凯旋门的形制是模仿罗马的凯旋门，而当其建成后则成为世界其他城市模仿的对象，比如德里的印度门、万象的凯旋门……就如各种山寨巴黎满天下那样，各种山寨的巴黎凯旋门也遍天下。</span><br>
<span> 作为巴黎的高人气名胜，凯旋门永远游人排起长队，不过即使在排队的时候你可以看看凯旋门的景致：四个主门柱前后是著名的巨型浮雕，门洞内侧是跟随拿破仑远征的386名将军和96场战役的名字，地面上则是为了纪念一战胜利的长明火炬。如果你是个老人或者残疾人的话，可以要求工作人员带你乘坐电梯；但如果你四肢健全又在壮年，那么便只能老老实实的攀爬270多级螺旋楼梯来登上拱门了。50高的拱门最上层是观景台，在埃菲尔铁塔完工前这里是巴黎最好的观景之处，凭栏远眺整个巴黎风光尽收眼底。</span><br>
<span> 在凯旋门里面还藏着个小博物馆，通过人人都能看懂的短片介绍了凯旋门跌宕起伏的历史：1840年，拿破仑一世的灵柩在其死后终于穿过了凯旋门；1885年，大文豪雨果的国葬仪式在此举行；1941年，纳粹军队作为胜利者一雪一战前耻，趾高气昂的踏过凯旋门；1944年，戴高乐的自由法国军队解放了巴黎一雪二战前耻，抬头挺胸的经过凯旋门……可以说，这座凯旋门本身就是法国近两个世纪历史的缩影。 凯旋门乃巴黎顶尖名胜</span><br>
<span>游人总是排起长队</span><br>
<span>门洞内侧是跟随拿破仑远征的386名将军和96场战役的名字</span><br>
<span>纪念一战胜利的长明火炬</span><br>
<span>凯旋门内部楼梯是螺旋状</span><br>
<span>凯旋门内有个小博物馆</span><br>
<span>顺便，著名的《马赛曲》胜利女神其实是更换过的</span><br>
<span>博物馆播放的短片介绍了凯旋门见证的法国近现代历史</span><br>
<span>凯旋门顶部是观景平台</span><br>
<span>巴黎风景尽收眼底</span><br>
<span>巴黎的新城区与新凯旋门</span><br>
<span>蒙马特高地</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>以凯旋门为起点一路向东直到协和广场，便是巴黎威震天下的香榭丽舍大街。在这条名满天下同时也山寨满天下的大街两侧，除了大受中国游客们好评的各种奢侈品高档商店外，也有若干了不起的博物馆，比如为1900年巴黎世界博览会而建的大皇宫（现在是美术馆），昂首阔步的戴高乐将军塑像就屹立在旁边——当然，现在已经闭馆了。 </span><br>
<span>各方面都盖过大皇宫一头的当然是伟大的卢浮宫，今天是周五，理论上今天是卢浮宫的博物馆之夜会一直开放到21点之后，但其实提前很早就不让进场了，所以只能在窗户外面嫉羡交加的向里面窥视一二。</span><br>
<span> 巴黎虽然名列欧洲三大乱都之一，但今天的花都夜游之旅倒是无惊亦无险的平安结束了。带着那种美好国度旅行者式的幸福的疲惫，回到旅店脑袋几乎刚一碰到枕头便进入了梦乡。</span><br>
<span> 本日统计：城市：13+1＝14          博物馆：35＋5＝40</span><br>
<span>大皇宫现在是美术馆</span><br>
<span>旁边是戴高乐像</span><br>
<span>当然最伟大的还是卢浮宫</span><br>
<span>按说今天是博物馆之夜</span><br>
<span>遗憾的是抵达时候已经不让进了</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-12-20 07:58 编辑 </span><br>
<span>第十一天 你不知道的卢瓦尔</span><br>
<span>中国南北方的分界线是秦岭-淮河一线，而在法兰西，这道南北分界线是卢瓦尔河。不仅仅是地理分界线，卢瓦尔河同时也是法兰西历史上南北朝对峙重要的政治与军事分界线，安茹王朝与瓦卢瓦王朝、以及后世的纳粹德国占领区与维西法国控制区，大致都是以卢瓦尔河为界。卢瓦尔河谷地既然是自古以来的军事要地，那么自然自古以来就修建了无数的城堡要塞，自9世纪以来这里建立了3位数的城堡，可以说是法兰西、欧洲、乃至整个已知宇宙城堡密度最大的区域。</span><br>
<span>战乱时期这些城堡是贵族军人们攻防相争的堡垒，和平年代则是达官贵人们宴乐狩猎的宫殿，当代则是大受好评的旅游胜地，城堡密布卢瓦尔河谷堪称法兰西北部除了巴黎之外的头号旅游大热门，理所当然的被列入世界文化遗产名录。卢瓦尔河谷可以大致分为以奥尔良为首府的中央卢瓦尔大区与以南特为首府的下卢瓦尔大区，不过最主要的城堡大多集中在布卢瓦与图尔这两座城市周边。从巴黎的奥斯特里茨火车站出发，乘坐8点半的TER14041次列车，抵达布卢瓦是在10点。</span><br>
<span>往卢瓦尔方向的火车自巴黎奥斯特里茨站出发</span><br>
<span>这趟列车是一个个的小包厢</span><br>
<span>向卢瓦尔前进！</span><br>
<span>布卢瓦火车站</span><br>
<span>远眺布卢瓦</span><br>
<span>布卢瓦街景之一瞥</span><br>
<span>布卢瓦街景之二瞥</span><br>
<span>布卢瓦街景之三瞥</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-12-20 07:57 编辑 </span><br>
<span>布卢瓦小城不大，只有4万人口，乃是卢瓦谢尔省的省会，中世纪、文艺复兴、以及当代不同时期的碎片奇妙的融合在这个小小的城市里，让你产生一种非常奇妙的时空穿越之感。时为周末，布卢瓦老城区的周末大集热热闹闹，摊位上摆满了诸如大块奶酪等各种地方特产。</span><br>
<span>这里最早是布卢瓦伯爵的领地，15世纪，奥尔良公爵查理一世的儿子路易十二在这里出生，后来成为法兰西的国王；二百年后的17世纪，因为屡次谋反，法王路易十三的弟弟奥尔良公爵加斯东被路易十四流放到了这里。作为王族，加斯东的遗体当然安葬在圣德尼修道院；但他的心脏却永远留在了其逝世的布卢瓦，确切的说是留在了圣文森特保罗教堂。虽然不是布卢瓦的主教座堂，但加斯东督造的圣文森特保罗教堂没准是这里最漂亮的教堂，同时融合了文艺复兴的建筑风格与巴洛克式的装饰。</span><br>
<span>今天恰逢周末集市</span><br>
<span>摊位上摆满了各种本地特产</span><br>
<span>圣尼古拉斯教堂</span><br>
<span>建于12世纪</span><br>
<span>自城堡方向眺望教堂</span><br>
<span>圣文森特保罗教堂</span><br>
<span>这是奥尔良公爵加斯东建设的教堂</span><br>
<span>大概是本地最漂亮的教堂</span><br>
<span>布卢瓦自然博物馆</span><br>
<span>布卢瓦抵抗运动博物馆……貌似还没盖好</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 圣文森特保罗教堂也好，圣尼古拉斯教堂也罢，在布卢瓦城堡面前他们统统都是弟弟。在整个卢瓦尔河谷地区的上百个大小城堡中，布卢瓦城堡的地位可以说是最为崇高的（也是交通最为方便的），曾有7位国王在此居住，从路易十二在此诞生直到亨利四世迁都巴黎，布卢瓦可以说一直充当了法兰西首都的角色。从16世纪至今，数百年的反复增建改造让这座城堡融合了不同的建筑风格，如同一部建筑简史：靠近小礼拜堂的红砖部分是路易十二时代建造，属于火焰哥特式建筑，而路易十二本人的塑像就位于城堡的正门上方；那座漂亮的八角形楼梯是弗朗索瓦一世的手笔，属于文艺复兴风格，他以路易十二女婿的身份继承了王位，其家族纹章蝾螈的形象在城堡里随处可见（而代表他妻子克劳德王后的则是一只貂）；中庭最深处的建筑是奥尔良公爵加斯东的手笔，属于古典主义风格。</span><br>
<span> 不仅是建筑博物馆与奢华的古代艺术博物馆，布卢瓦城堡也是诸多历史名场面发生的舞台：贞德便是在这座城堡的礼拜堂里接过战旗，出发踏上了前往援救奥尔良的传奇征程。弗朗索瓦一世的儿媳妇，来自意大利的凯瑟琳·德·梅第奇在此垂帘听政把持法国朝政多年，国王卧室旁边房间的木制嵌板隐藏着秘密橱柜便是这位法兰西版慈禧太后当年秘藏毒药的地方——甭管你信不信，反正大仲马就是这么说的。1588年12月，“三亨利之战”中被赶出巴黎的国王亨利三世在城堡卧室里诱杀了自己最危险的政敌吉斯公爵，堪称城堡历史最为血腥的一页；一年后亨利三世在反攻巴黎的途中也死在了刺客手里，继位的亨利四世将开创一个新的伟大王朝。瓦卢瓦王朝的历史已经结束，波旁王朝的历史才要刚刚开始。</span><br>
<span>布卢瓦城堡</span><br>
<span>正门上方是路易十二的塑像</span><br>
<span>城堡本身就是不同风格组合的建筑博物馆</span><br>
<span>路易十二时代是火焰哥特式</span><br>
<span>顺便贞德当年就是从这里前往奥尔良的</span><br>
<span>八角楼梯是弗朗索瓦一世的手笔</span><br>
<span>他乃是法兰西文艺复兴运动的最大推手</span><br>
<span>这座古典主义风格的主楼是奥尔良公爵加斯东时代的</span><br>
<span>不仅建筑博物馆，这里也是古代艺术的博物馆</span><br>
<span>一次性从中世纪晚期走到启蒙运动时代</span><br>
<span>房间里很讨厌的放了些现代美术品</span><br>
<span>壁炉上面的蝾螈与貂象征弗朗索瓦一世与他的妻子</span><br>
<span>就是在这里亨利三世谋杀了吉斯公爵</span><br>
<span>这也是城堡里最血腥的一页</span><br>
<span>传说中王太后凯瑟琳把谋害政敌的毒药藏在这里</span><br>
<span>城堡长期以来承担首都的作用，所以三级会议大厅也在这里</span><br>
<span>这并非国王或首相的办公室，而是19世纪整修城堡的工程部……</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1861288[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>法兰西又赢了！法北铁路小纪行（完结！）[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1861288-1-1.html</link>
      <description>法兰西又赢了！法北铁路小纪行（龟速更新，可能太监）&#13;
自川普上台后，寰宇局势风雨飘摇，中美贸易战愈演愈烈，文化与旅游部甚至还发布了美国旅游警告……叹了口气，把一年前制订的美国东部旅游计划书拿了出来又放了回去。那么往哪里去呢？
&#13;
 打开世界地图，东邻日本国庆档期定然国人挤破脑袋，自是万万去不得的；西方的希腊机票已经破万，囊中羞涩实在去不起……一来二去，最后筛选出来的旅游目的地是法兰西。与中美俄这些超级大国相比，法兰西作为一个国家说大不大，但却也绝对说小不小，其本土面积50多万平方千米，超过两个英国的面积，或者说超过江浙皖包邮共和国的总和，短短十几天的时间就算跑马观花也无法一览全境。勃艮第普罗旺斯阿基坦等在驴友中具有超高人气的南方地区这次只好暂且忍痛割爱，只在法国北半部略略周游一番。
&#13;
 根据惯例，本次旅行以铁路交通为主。原本是打算坐火车一城接一城前进，一查法国火车时刻表才发现天不遂人愿：法兰西自古以来是个中央集权式的国家，铁路布局是遵循“条条大路通巴黎”的向心原则，地图上看着仿佛就在隔壁的两个城市，坐火车却要先前往巴黎转车。最后，本次旅行变成了以巴黎为轴心根据地，向各个方向进行2至3天的短促突击。
&#13;
 在本次旅行的目的地中，东大区以斯特拉斯堡为中心，文化上近于德意志；上法兰西大区以里尔为中心，文化上算比利时-佛兰德斯；诺曼底大区以鲁昂为中心，历史又与不列颠渊源极深……如此说来，这一趟旅行其实大部分去的是“非典型”的法兰西呢。订好旅店办好签证，揣着欧洲铁路通票（顺便一提，法国一国铁路通票最多只能购买8天），俺们向着法兰西出发了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>albertfu: </b><br>
<span>好贴mark</span><br>
<span>呆了十几年，北方除了巴黎还真没怎么去过别的地方</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-10-29 17:54 编辑 </span><br>
<span>出得阿拉斯美术馆大雨倾盆而下，眼见这阿拉斯要塞是去不成了，没奈何只好奔里尔而去。乘坐TER43919次列车，抵达里尔佛兰德斯站（也就是老车站）是在19点。今天的下榻之地是grand hôtel lille，优点只有一个那就是位置方便，刚好位于火车站与老城中心戴高乐广场的正中间。眼下里尔正在举办大型现代艺术展，主街道的两侧摆放着花花绿绿的巨大怪物塑像，非常微妙的让人联想到墨西哥的阿兹特克；而到了晚上，这些大怪物又会变身五彩缤纷的彩灯，又仿佛穿越到异次元的奇幻世界了。</span><br>
<span>本日统计：</span><br>
<span>城市：1+3＝4 博物馆：4＋3＝7</span><br>
<span>自阿拉斯乘火车前往里尔</span><br>
<span>在车厢连接处仍然是沙发式座椅</span><br>
<span>里尔的佛兰德斯火车站</span><br>
<span>本日下榻Grand Hôtel Lille</span><br>
<span>里尔街头摆放着巨大的怪兽们</span><br>
<span>怪兽到了晚上就会变身为彩灯</span><br>
<span>让里尔如同穿越到了异次元世界</span><br>
</p><p><b>mengkane: </b><br>
<span>里尔就是好，市中心大商场就在火车站旁边，有tgvmax住巴黎的gare du nord都可以去里尔大家乐福买菜逛街顺便去赌场玩两手再回巴黎</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-10-30 08:12 编辑 </span><br>
<span>                                                                                                      第三天 铁血平原</span><br>
<span>上法兰西大区是法国最发达的地区（之一），北部省是上法兰西大区最发达的省份（也是法兰西人口最多的省份之一），而省会里尔不但是上法兰西大区的首府，同时也是法国北部最大的城市，整个里尔都市圈人口超过百万，仅次于巴黎、里昂与马赛，在法国大都会排行榜上位列第四。顾名思义，北方省是法兰西最北方的省份（再往北就进入比利时了），不但在地理上，而且在历史、民族、文化上都与低地国家关系密切。追本溯源，这里的居民基本是佛兰德斯人，讲的是佛拉芒语（或者干脆点儿，荷兰语），从绘画艺术到建筑形式也都是浓浓的佛兰德斯风味，你简直分不清这里与比利时有什么区别，连城里的旅游咨询处（位于15世纪建筑里乌尔宫内，目前二楼正举行法兰西笑星菲奈斯的临时特展）里也放满了邻国比利时的名胜资料。</span><br>
<span>里尔城中最有佛兰德斯范儿的区域当属老城中心的戴高乐广场附近，这里是包括大剧院、《北方之声报社》等诸多里尔地标建筑的聚集地，其中最了不起的自然是交易所大厦。里尔的交易所建于17世纪，目的是为了与隔壁邻居尼德兰（此时比利时尚未诞生）的交易所一较高下。里尔的交易所其实有两个，那栋红黄相间具有华丽巴洛克装饰的是旧交易所，而拥有高耸而华丽钟楼的那个……其实是新交易所而非市政厅。不仅可以外观，你也可以免费入内参观，其富丽堂皇程度简直超过了市政厅——所以俺们最后干脆就没去里尔市政厅。</span><br>
<span>戴高乐广场</span><br>
<span>大剧院等诸多里尔地标建筑就在广场四周</span><br>
<span>老证券交易所</span><br>
<span>这栋带有高耸钟楼的其实不是市政厅而是交易所</span><br>
<span>晚上则是这个样子</span><br>
<span>正门入口在钟楼的侧面</span><br>
<span>可以免费入内参观</span><br>
<span>其阔气程度堪比市政厅</span><br>
<span>里乌尔宫前是战争纪念碑</span><br>
<span>现在这座建筑是里尔旅游咨询处</span><br>
<span>里面正在举办法国笑星菲奈斯的临时特展</span><br>
<span>这个笑星或许是中国最熟悉的法国演员</span><br>
</p><p><b>AualloniaMK2: </b><br>
<span>真好啊</span><br>
</p><p><b>各种浪: </b><br>
<span> 本帖最后由 各种浪 于 2019-10-30 10:10 编辑 </span><br>
<span>写的很详细。就是楼主去的时间不好，天气也太差了另外，La Bourse的钟楼遇到重大节日的时候，晚上是会开很眩亮的灯的。</span><br>
</p><p><b>Corpselord: </b><br>
<span>楼主拖着箱子这么逛会不会不方便?</span><br>
</p><p><b>halfwind: </b><br>
<span>mark已记录</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>各种浪 发表于 2019-10-30 10:03</span><br>
<span>写的很详细。就是楼主去的时间不好，天气也太差了另外，La Bourse的钟楼遇到重大节日的时候，晚上是会开很 ...</span><br>
<span>是的，天气糟得如同不列颠，几乎每天都能遇上下雨。</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>Corpselord 发表于 2019-10-30 10:47</span><br>
<span>楼主拖着箱子这么逛会不会不方便?</span><br>
<span>行李当然是寄存在旅店前台。至于碰上阿尔贝这种过路城市火车站里还没寄存处的，那就肥肠尴尬了……</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-10-30 13:39 编辑 </span><br>
<span>以戴高乐广场为界，里尔城大致可以分为北面的老城区与南侧的“新”城区。老城区的历史可以一直追溯到中世纪，其中心位置照例是一座大教堂。里尔大教堂历史可以上溯到中世纪，不过现在这座教堂其实是在老教堂的遗址上重建起来的。重建教堂的计划始于1854年，原本是要建立一个拳打亚眠脚踢兰斯的13世纪哥特式超级大教堂，但因为各种天灾人祸，工程一直持续到了21世纪（其实直到现在也没最后完工），此时里尔主教已经升格为总主教了。也正因为在工程持续期间计划一变再变，所以教堂建筑呈现出奇妙的混搭风：正立面新潮而时髦，侧面门楣雕刻繁复如同亚眠大教堂，而教堂内部又是富丽堂皇的巴洛克式与哥特式相结合。看到主祭坛背后那个富丽堂皇的礼拜堂了吗？伟大的里尔圣母像就供奉在那里。</span><br>
<span>里尔大教堂正立面是现代风格</span><br>
<span>侧面却复古的如同亚眠大教堂</span><br>
<span>教堂内部也是半新半旧的混搭之风</span><br>
<span>不过也还是挺漂亮的</span><br>
<span>话说还真不太清楚圣女贞德和里尔有啥渊源……</span><br>
<span>里尔圣母像供奉在最里面的礼拜堂里</span><br>
</p><p><b>神無月悠也: </b><br>
<span>因为贞德是圣徒 所以天主教堂会有她的塑像？</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 里尔另一座了不起的教堂是圣莫里斯教堂。不同于里尔大教堂这种冒牌中世纪，圣莫里斯教堂是真正始自14世纪的古建，虽然直到1868年还在不断增改，但建筑风格保持了那种哥特式的前后一致。这座教堂拥有五个高度相同的中殿，结构轻盈适应尼德兰的松软泥土，教堂里面装饰着里尔本地艺术家的绘画，特别值得一提的是礼拜堂里的里尔炮兵守护神，自1485年以来每次里尔卷入战争，他都会被拉出来鼓舞士气。</span><br>
<span>圣莫里斯教堂拥有五个等高的中殿</span><br>
<span>虽然地位有所差异，不过这教堂历史比里尔大教堂可早多了</span><br>
<span>具有天主教的华丽与哥特的阴森</span><br>
<span>教堂里面的绘画出自里尔本地人之手</span><br>
<span>里尔炮兵守护神……大概是这个吧</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-10-31 08:08 编辑 </span><br>
<span>佛兰德斯在17世纪被三分天下，北部地区成为今日荷兰（尼德兰）的领土，中部为奥地利哈布斯堡地盘（后来独立为今日的比利时），南部则是现在法兰西的上法兰西大区北部。上溯到中世纪，这里是佛兰德斯伯爵的地盘，自不列颠进口羊毛，在此纺织加工后行销欧洲，两头在外的毛纺产业使得佛兰德斯成为欧洲最富裕的地区，里尔城便是在这一时期发展起来的。</span><br>
<span>要说里尔市最漂亮的古建筑，那毫无疑问是躲在狭窄曲折小巷身处的济贫医院，这栋漂亮宅院在13世纪是佛兰德伯爵夫人珍妮的财产。珍妮是个了不起的女中豪杰，自老公因为在英法战争中错判局势兵败被俘后，伯爵夫人独挑大梁小心翼翼在英法之前保持平衡，成功的维持住了佛兰德斯的独立地位，但她真正留名青史的却是对慈善公益事业的热心。1237年，珍妮把自己的宅子捐献给了教会，指明用途作为慈善医院；18世纪末期随着大革命的世俗化浪潮，这里又被改造为公立养老院直至1939年。现在这组古老的建筑是收藏绘画，挂毯，木雕和瓷器的博物馆，各种文物汇集一室，让你仿佛穿越回了……不是中世纪，而是17世纪巴洛克时代的佛兰德斯。</span><br>
<span>济贫院是里尔保存最完整的古建之一</span><br>
<span>入口躲在小巷深处</span><br>
<span>这里现在是作为博物馆使用</span><br>
<span>陈设各种各样的老物件</span><br>
<span>很多房间恢复了当年的布局</span><br>
<span>餐厅——修女在吃饭时候必须保持安静</span><br>
<span>药房——药物原料是修女们自己种植的草药</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-10-31 13:46 编辑 </span><br>
<span>煤炭是工业的粮食，进入产业革命时代，以里尔为中心的北方地区因为盛产煤矿而再度成为法兰西的领头羊。一座座工厂在里尔拔地而起，大工业为这个城市带来滚滚财源，使得里尔可以底气十足的在老城南侧建立对标巴黎的新城区。这也是法国殖民主义大扩张的时期，出身里尔的路易斯·费希尔伯便是这么一个殖民地的急先锋，在塞内加尔一手打下了法国的西南非洲殖民帝国基业，他的纪念碑便位于新城。在当下这个去工业化的时代，里尔的大工厂们早已不再是里尔的经济支柱，就连曾经威风八面的煤矿资源也已枯竭（矿井本身倒是被列入世界文化遗产名录榜）。</span><br>
<span>产业跃进在里尔留下的最宏伟的纪念碑是里尔美术馆，这栋19世纪建筑是一座宏伟而华丽的宫殿，是除了巴黎之外整个法国规模最大的博物馆之一。与法国其他城市的美术馆类似，这里的展品也是从中世纪圣像直到20世纪让人摸不到头脑的现代艺术，其中颇有些鲁本斯莫奈等大家之作；在雕塑画廊里则是罗丹、卡尔波、卡米耶等一众大师作品荟萃之地。</span><br>
<span>正合奇胜，里尔美术馆在业内地位是靠绘画与雕塑，而在俺看来最有趣的部分其实是瓷器与沙盘。从山寨仿制中国的瓷器起步，到了18世纪佛兰德斯已经成了重要的瓷器产地，产品行销欧洲各地——但此时中国式的图案仍然广为流行，这些似是而非的冒牌中国货在俺们这种正牌中国来客面前不免有些令人忍俊不禁了。“讨厌莫于穷而强，危险莫于富而弱”，佛兰德斯虽然富庶但却一马平川无险可守，所以只好以防为险广建要塞，在博物馆的地下室里你还可以看到法比边界地带15个沃邦式要塞都市的沙盘模型，其震撼程度与巴黎荣军院的沙盘展厅相较有过之而无不及。</span><br>
<span>里尔美术馆是一座真正华丽的宫殿</span><br>
<span>不远处是里尔在西南非洲殖民先锋费希尔伯的塑像</span><br>
<span>这里是上法兰西乃至法国北方最大的美术馆</span><br>
<span>展品端得一个琳琅满目</span><br>
<span>里面的展品包括中世纪圣像</span><br>
<span>出自大家之手的雕塑</span><br>
<span>当然，拿破仑像背后的断臂维纳斯是复制品</span><br>
<span>当然，最主要的展品还是各种绘画</span><br>
<span>尤以佛兰德斯本土画家作品为荣</span><br>
<span>可以看到莫奈等大家作品</span><br>
<span>产业革命时代以来的工艺品</span><br>
<span>令人莫名其妙的现代艺术</span><br>
<span>这里的瓷器收藏也很有名气</span><br>
<span>18世纪是一个欧洲山寨中国的时代</span><br>
<span>最后别忘了去看看沙盘展厅</span><br>
</p><p><b>各种浪: </b><br>
<span>不错，个别地方我都没去过。</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-10-31 18:38 编辑 </span><br>
<span>产业革命时代里尔是法兰西面向佛兰德斯的门户，所以老火车站叫佛兰德斯站；新时代里尔是法兰西面向欧洲的窗口，所以新的高铁站叫做欧洲站；向前追溯到路易十四的17世纪，这里是刚被征服的新领土。和法国北部其他新开疆土类似，路易十四也在里尔建立了坚固的棱堡要塞，具体操刀办事儿的还是伟大的工程师沃邦——里尔要塞至今仍然也还是军营。</span><br>
<span>就在里尔这个自古以来洋溢着微妙军事色彩的佛兰德斯土地上，诞生了法国现代史上最伟大的民族英雄戴高乐将军，他或许也是中国人能叫出名字的为数不多的几个法国现代军人（虽然大部分人其实并不清楚他具体指挥过什么战斗）。这个里尔头号历史名人的故居位于里尔市区北侧公主街的上流社区，现在已经作为博物馆对外开放了。不必担心看不懂，因为这里就如亚眠的凡尔纳故居那样贴心的提供中文资料，你在此可以详细了解戴高乐的青少年时代。</span><br>
<span>如果较真的话，戴高乐将军故居其实不姓戴高乐，在1890年11月22日戴高乐出生的时候，房子的主人是他的外祖父马约。马约家族是那种走下坡路的纺织厂主资产阶级——这套宅子原本是他的纺织厂，戴高乐老爸则是个文学老师知识分子倒插门……所以说吧，其实戴高乐这个伟大军人的出身其实算不得军人世家，军官团来源的多样化，这也可视为法国佩剑贵族们地位逐渐为新兴资产阶级与中产阶级所取代的一个缩影。外祖父马约去世很早，戴高乐童年时代这栋宅子的最高上位者其实是外祖母茱莉娅，她是一个严厉的大家长、一个慈祥的老太太、同时又是一个虔诚的天主教徒。说起来戴高乐父亲算是佛兰德斯人，外祖父家族来自德意志，而外祖母又有不列颠血统……其实戴高乐将军这个“北方人”或许算不上是个正统的法兰西人，要不怎么说只有外国人和女人才能拯救法兰西呢。</span><br>
<span>博物馆大部分房间恢复了当年的布局，漫步其中你可以想象着小戴高乐穿着骑兵玩具套装在花厅里到处乱跑，老爸在大客厅里为德雷福斯高声辩护，外祖母在小客厅的壁炉边打着瞌睡……衣食丰足父慈子孝兄友弟恭，戴高乐在这个天主教大家庭里度过了自己的幸福童年，直到他远赴布列塔尼的圣西尔军校，但他在精神上从来没有真正离开过这里。终其一生，戴高乐都在为把法国（乃至整个欧洲）建设成如自己童年祖屋一般，和睦舒适而又秩序森严的“黄金时代”（戴高乐如此形容自己的童年）世界而奋斗，就这个意义而言，可以说里尔的这栋老房子不仅给戴高乐，甚至给整个法兰西与世界都打上了深刻的烙印。</span><br>
<span>戴高乐故居</span><br>
<span>这栋房子其实是戴高乐外祖父的产业</span><br>
<span>博物馆提供中文材料</span><br>
<span>戴高乐在1890年11月22日出生于这个房间</span><br>
<span>温室墙上的骑兵玩具套装是戴高乐童年的最爱</span><br>
<span>戴高乐的父亲曾在这间大客厅里为德雷福斯高声辩护</span><br>
<span>作为一个天主教上流社会大家庭，大家进餐有严格的礼仪</span><br>
<span>戴高乐在比利时上小学时仍回来度周末</span><br>
<span>戴高乐政治生涯展厅……不过是法语的看不懂</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>虽然里尔还有自然博物馆等一众遗珠，但日程实在拍得太紧没奈何只能跺跺脚狠心离去，乘坐TER44917次列车13点45分离开里尔，抵达敦刻尔克是在14点52分。一提到敦刻尔克，俺们脑海中会立刻跳出来“大撤退”这个词——1940年盟军的那场大撤退可谓前无古人，也正是因为那次军事行动敦刻尔克才为世人所知，就某种意义而言大撤退已经是敦刻尔克的代名词。</span><br>
<span>自1940年5月10日纳粹德国向西欧发动闪电战以来，德军一路势如破竹席卷法国北部，而英法联军则兵败如山倒，四十万残兵败集于敦刻尔克一隅。法国战役的失败已成定局，身边的友军士气崩溃，对面的敌军虎视眈眈，看起来局势是彻底没希望了。除非奇迹降临，否则哪怕最乐观的人也觉得从此绝地最多只能撤退3万人出来。结果奇迹还真的就降临了，5月24日，希特勒下令三面包围敦刻尔克的德军装甲部队暂时停止进攻重新整顿队形。麻杆打狼两头怕，希特勒的命令当时来看中正有序理所当然，但敦刻尔克的守军用这宝贵的3天时间重振旗鼓完善防御阵线，胜利的战机就这么悄悄的从纳粹德军的指缝里溜走了。5月27日，德军重新发动进攻，这次他们糟到了盟军将士（特别是法军）的顽强阻击而步履维艰进展缓慢。这点小挫折在希特勒眼中算不得大事，因为空军司令戈林元帅已经下了军令状，保证盟军甭想从德国空军的封锁下逃跑。</span><br>
<span>大英帝国为了挽救敦刻尔克的部队砸出了自己的全部家当，皇家空军在作战半径的极限努力在敦刻尔克上空张开防空网；本土舰队集体出动便是战舰也当做运输舰来装人。英法比两岸三地的平民们也踊跃响应号召开船出海前去捞人，客轮、货船、驳船、拖船、渔船、汽艇……除了澡盆之外凡是能在水上漂的一起出马冲向敦刻尔克滩头，大撤退期间参与救援的船只超过了800艘。常言道人必自助而后天助，常言又道时来天地皆同力，在海上，平常风高浪急的海峡此时一反常态的风平浪静，连内河航船亦畅行无阻；在空中，敦刻尔克乌云密布阴雨连连，纳粹空军难以正常出击；在地面，敦刻尔克的柔软沙滩吸收了德军炸弹的大部分能量，对滩头的盟军士兵们没造成太大的伤害……当撤离行动结束时，有超过33万将士成功离开敦刻尔克，发电机行动取得了10倍于原计划的成功。</span><br>
<span>当年组织发电机行动的盟军指挥部现在已经作为博物馆对外开放了，乘坐C4线公交即可抵达——顺便一提，敦刻尔克市内公交是免费乘坐的。司令部的所在地是敦刻尔克的岸防堡垒，位于敦刻尔克市北郊，其历史可以追溯到19世纪，从这里出发步行10来分钟就可以抵达当年大部队撤退的沙滩（如果想去那座栈桥就得走上半个多小时）。昔日要塞隧道现在改造为博物馆的展厅，展品中有不少是直接从战场遗迹里挖出来。博物馆逐日介绍了敦刻尔克奇迹这个虽不算胜利但至少也是成功的伟大行动经过：正规军舰是如何在港口栈桥接力运输（三分之二的部队是通过栈桥登船离开的），卡车是如何在沙滩上拼出个临时栈桥供民船冲摊（他们拯救了三分之一的部队），英国空军与法国陆军是怎么拼死奋战掩护主力撤离（英国空军落了埋怨而法国陆军惨遭抛弃），敦刻尔克的市民们又是怎么在枪林弹雨下倒了大霉（超过三千平民死于非命）……</span><br>
<span>除了俺们熟知的敦刻尔克战役，在博物馆里你还可以看到一些冷门而又略带阴暗的豆知识：大撤退的序列是英军优先，所以当德军最后攻入敦刻尔克时，他们俘虏了被留下殿后死守的4万名法国将士（而且还缴获了盟军的全部重装备）；；被占领时期面向英国的敦刻尔克是纳粹大西洋壁垒防线的重要组成部分，盟军空军对此地展开了狂轰滥炸（虽然其实真正的反攻登陆地点是在诺曼底）；盟军自诺曼底方向一路杀来，敦刻尔克驻防德军死战不降，残酷巷战又把敦刻尔克再次夷为平地。</span><br>
<span>根据一般刻板印象，撤离敦刻尔克的盟军将士训练有素，那么接下来肯定是同盟国与法西斯周旋的核心主力……其实又错了。和英军一起撤离敦刻尔克的有10万法军将士，他们在英国短暂休整后重返法国摩拳擦掌准备继续抗战……结果还没来及战斗呢就在6月22日奉法国政府命令全体投降，随后就被遣散了。这十万男儿齐卸甲后，其中只有大约三千人（也就是百分之三）后来加入戴高乐的自由法国继续抗战。法国已经完蛋，苏联为德国半个盟友，大洋彼岸的美国严守中立，只剩下不列颠还在孤军奋战，欧洲的反法西斯战争进入了至暗时刻。此时失败是可能的，胜利还遥遥无期，没人预料到后来希特勒会悍然入侵苏联，盟军将在欧陆大规模反攻，法西斯会被打死在自己的巢穴，丢人现眼的法国未来将在戴高乐的领导下重回大国宝座。</span><br>
<span>法兰西，又赢了！</span><br>
<span>敦刻尔克战役纪念馆</span><br>
<span>乘坐免费的市内C4公交可达</span><br>
<span>博物馆由昔日岸防堡垒改造而成</span><br>
<span>顺便，这里是敦刻尔克战役期间的盟军指挥部</span><br>
<span>法国战役盟军兵败如山倒</span><br>
<span>发电机行动期间敦刻尔克几乎成了个大军营</span><br>
<span>护航与破交，双方空军在敦刻尔克上空展开激战</span><br>
<span>唯一仅剩的栈桥成了撤退盟军士兵的生命线</span><br>
<span>民船则是抢滩以卡车构成的临时栈桥运送士兵</span><br>
<span>这就是当年作为栈桥基础的卡车残骸</span><br>
<span>法军留下来殿后死战……然后被俘</span><br>
<span>敦刻尔克的沙滩当年挤满了等待撤离的士兵</span><br>
<span>大撤退纪念碑也在这里</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-11-1 19:06 编辑 </span><br>
<span>要想了解敦刻尔克历史，最佳去处自然是敦刻尔克港口博物馆。这座博物馆坐落于敦刻尔克的老港区，是由昔日的码头仓库改造而成的。当你路过敦刻尔克大撤退时候的功臣伊丽莎白号（现在是个餐厅），看到那条幽雅的白色帆船伯爵夫人号时，说明你已经抵达博物馆了。</span><br>
<span>中世纪时代的敦刻尔克原本是个渔港，自文艺复兴时代逐渐发展为重要的北海商港，除了进行万恶的奴隶贸易外也兼营私掠海盗的补给基地。1662年，曾经流亡法国的复辟英国国王、秘密的天主教徒查理二世把敦刻尔克作价卖给了法王路易十四，敦刻尔克从此成为法国重要的造船基地；随着产业革命工业化的浪潮，这里又成为法国最重要的钢铁基地（目前产量超过全法的钢铁产量的四分之一）。到1901年敦刻尔克已经是全法第三大港，在全欧洲排名第十二。</span><br>
<span>一战期间敦刻尔克遭到些许损害，但很快就在间战咆哮时代舔好了伤口（仔细找找你还能在展厅里发现中国劳工的身影）；二战时期敦刻尔克遭到更为严重的战火摧残，90%以上建筑被毁（较真的话其实不少是盟军轰炸机的战果）。战争结束后敦刻尔克浴火重生很快再创辉煌：崭新的港口自敦刻尔克旧港区一路向西面的加莱延伸，除了传统的钢铁产业之外还有石油化工，连法国最大的核电站也在这里……在这个去工业化的时代，敦刻尔克在法国北方显得是如此卓尔不群。</span><br>
<span>敦刻尔克市博物馆位于旧港区</span><br>
<span>博物馆前停泊着一条优雅的白色帆船</span><br>
<span>博物馆由昔日码头仓库改造而成</span><br>
<span>当然，这里可以看到很多漂亮的船模</span><br>
<span>在１７世纪敦刻尔克被英国国王卖给了路易十四</span><br>
<span>接下来敦刻尔克成为法国北方最主要的造船基地</span><br>
<span>同时也是惠通七海的重要商港</span><br>
<span>万恶的奴隶贸易敦刻尔克也参了一腿</span><br>
<span>产业革命时代敦刻尔克高速发展</span><br>
<span>成为法国最主要的钢铁基地</span><br>
<span>其港口规模甚至把南特波尔多等名港甩在身后</span><br>
<span>敦刻尔克的建设者除了法国人还有来自中国的劳工</span><br>
<span>二战是敦刻尔克的头号大劫难</span><br>
<span>但敦刻尔克战后很快浴火重生</span><br>
<span>现在的敦刻尔克是法国排名第三的超级大港</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>mengkane 发表于 2019-10-30 06:34</span><br>
<span>里尔就是好，市中心大商场就在火车站旁边，有tgvmax住巴黎的gare du nord都可以去里尔大家乐福买菜逛街顺便 ...</span><br>
<span>坐TGV去赌，有钱人就是不一样……</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>俺们印象中的敦刻尔克是一望无际的沙滩荒地，顶多再有那么几栋度假别墅式的小房子，这其实是二战历史纪录片或者诺兰电影里的景观，现实中的敦刻尔克并不是一个小镇，这里自古以来就是北海的重要港口，现在乃是法国有数的超级大港，排名超过波尔多南特等一众名港，仅次于马赛与勒阿弗尔在法国排行第三。敦刻尔克市区明显分为两部分：东部是别墅一般的住宅区，每到旺季（特别是狂欢节）期间是法国人与英国人旅游的双料大热门；西部是以老港口为核心的旧城区，零星可见一些古建，比如拥有高耸钟楼的市政厅，它被列入法兰西比利时钟楼群世界文化遗产名录，可以免费入内参观（当然，现在的建筑是战后修复的）。</span><br>
<span>在敦刻尔克城中晃得半日，下午六点半乘TGV7288次列车离开敦刻尔克，抵达巴黎北站是在晚上八点一刻。TGV并非TER或者IC这样的普通列车，而更类似于国内的高铁，这意味着尽管手持法国铁路通票，还得再去火车站的售票处去买票补差价。这趟行程一个半小时的法国高铁二等座之旅要补的差价是10欧元，就车内硬件而言……瞅着和普通列车似乎也没太大区别嘛。</span><br>
<span>看着法国北部风景在窗外飞掠而过，掐指算来算上索姆河战场巡礼亚眠左近应该玩上两三个整天，里尔周边恐怕需要两天，从敦刻尔克一路往加莱少不得也要两天……原本应该一周的行程被活生生砍到了两天，唉，真是身为社畜不自由啊。</span><br>
<span>本日统计：</span><br>
<span>城市：4+2＝6          博物馆：7＋5＝12</span><br>
<span>敦刻尔克街景之一瞥</span><br>
<span>伊丽莎白号是发电机行动中的大功臣</span><br>
<span>敦刻尔克市政厅世界文化遗产榜上有名</span><br>
<span>可以免费入内参观</span><br>
<span>拥有漂亮的彩色玻璃窗</span><br>
<span>敦刻尔克火车站</span><br>
<span>乘坐ＴＧＶ高铁返回巴黎</span><br>
<span>ＴＧＶ之内景</span><br>
<span>感觉似乎和普通列车差别不大？</span><br>
</p><p><b>narutoz: </b><br>
<span>马克</span><br>
</p><p><b>mengkane: </b><br>
<span>韩子 发表于 2019-11-01 14:26:45</span><br>
<span>坐TGV去赌，有钱人就是不一样……有办了tgvmax 不用可惜嘛</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>杜微: </b><br>
<span>太惨了，想趁免费日去狩猎自然博物馆看看，发现因为修缮闭馆了……</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-11-5 13:28 编辑 </span><br>
<span>                                                    第四天 冲破次元壁</span><br>
<span>结束北方的行程后，今天的目标乃是法国的东大区，这一地区大致可以分为阿尔萨斯、香槟、以及洛林三部分。往这一方向的火车通常是于巴黎东站发车。这次乘坐的是高铁TGV2503次列车，仍然是补交10欧元的差价，8点10分离开巴黎，抵达南锡已经是9点50分了。作为一个省会城市，南锡的火车站里居然没有存包处，没奈何只好背着行李游览了。</span><br>
<span> 话说自查理曼大帝驾崩之后，公元843年法兰克王国一分为三，长孙洛泰尔一世分得了帝国中部的中法兰克，洛林亦归其所有；公元855年洛泰尔一世驾崩，中法兰克再度被三分天下，长子分得了意大利北部的伦巴第、次子拿到了法国东南部的勃艮第，老幺则分到了北部的洛林；接下来洛林又逐步演化为北方的下洛林与南方的上洛林，下洛林大致相当于后来的尼德兰，上洛林则成为洛林公国领地，属于神圣罗马帝国的一部分。现在的洛林（也就是当年的下洛林）分为四个省份，又可分为南北两部，而南洛林的中心当之无愧的是摩尔特摩泽尔的省、洛林公国的旧都南锡。</span><br>
<span>南锡城大致可以分为南北两部分，北侧老城历史可追溯到11世纪，街道尽头的老城北门建于15世纪，两座威严的塔楼仿佛自中世纪穿越而来。1477年勃艮第公爵大胆查理与洛林公爵勒内二世决战南锡城下，结果大胆查理被打得大败亏输身死国灭，为纪念这次结束勃艮第战争的伟大胜利，南锡人在城门最显著的位置上加上了一个洛林十字架。光荣的洛林公爵勒内二世的塑像就位于圣埃普尔教堂前的小广场上，圣埃普尔教堂是一栋富丽堂皇得令人喘不过气的新哥特式大教堂，现在看到的建筑其实是在19世纪重新修复的……现在又开始了修复工程，要到2023年才重新开放。</span><br>
<span>往南锡的火车自巴黎东站出发</span><br>
<span>仍然是乘坐TGV高铁</span><br>
<span>高铁内景……似乎与昨天内装有差别啊</span><br>
<span>南锡火车站……居然没有存包处！</span><br>
<span>南锡街景之一瞥</span><br>
<span>南锡老城北门</span><br>
<span>当你穿过北门之后</span><br>
<span>会发现从外面看城门画风变成了古典主义</span><br>
<span>洛林公爵勒内二世是勃艮第战争的胜利者</span><br>
<span>在他塑像对面是圣埃普尔教堂</span><br>
<span>这是座华丽的新哥特式建筑</span><br>
<span>其实是在19世纪重新修复的</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>同样正在修复之中的建筑还包括洛林公爵府，这组古老建筑同时融合了哥特式与文艺复习风格，奇迹般的躲过了法国大革命的安东尼公爵骑马像傲然立于宫殿大门门楣之上，一看就是模仿布罗瓦城堡。过去这里是洛林历任公爵的豪宅，现在则是洛林地区博物馆……因为主体建筑正在修复，所以把旁边的15世纪的科尔德利教堂作为免费临时展厅了。顺便一提，这座教堂也是几个洛林公爵的长眠之地。</span><br>
<span>洛林公爵府现在是洛林博物馆</span><br>
<span>公爵的骑马像立于大门之上</span><br>
<span>宫殿正在修理，但旁边的教堂是开放的</span><br>
<span>教堂的历史可以上溯到15世纪</span><br>
<span>这里也是洛林公爵们的墓地..</span><br>
<span>教堂临时充当博物馆展厅，而且免费</span><br>
<span>所以你在里面看到的未必都是教堂原物</span><br>
<span>唱诗班席</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-11-5 07:56 编辑 </span><br>
<span>与北侧老城相对应，南侧的新城是洛林公爵查理三世在16世纪末开始营造的。这部分城区街道相对宽阔笔直，最重要的建筑当属南锡大教堂。这是一座18世纪的建筑，拥有朴实的外立面、繁复的天顶画与一个巴洛克风格的管风琴，教堂的一角还可以看到贞德的塑像（她可也是个洛林人）。总得来说这座大教堂虽然有够庄严却多少有点欠缺华丽，似乎与南锡这个巴洛克之都主教座堂地位不大相称。南锡大教堂向西不远处是南锡大市场，这也是南锡最大的食品市场；市场对面的那座幽雅的白色教堂建于18世纪，里面可以看到漂亮的圣母像。</span><br>
<span>南锡大教堂</span><br>
<span>这里是南锡的主教座堂</span><br>
<span>拥有巴洛克风格的管风琴</span><br>
<span>繁复的天顶画</span><br>
<span>角落里还有贞德</span><br>
<span>南锡大市场</span><br>
<span>其实这是个食品市场</span><br>
<span>市场对面是另一座教堂</span><br>
<span>虽然不大，但是很典雅</span><br>
<span>俺觉得这是南锡最漂亮的圣母像</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>从洛林公国正式建立到被法国吞并，历任洛林国主有数十人，但真正能被后人（或者说外国游客们）记住的唯有其末代君王斯坦尼斯拉夫一世。斯坦尼斯拉夫一世其实原本是波兰国王，他在自己女婿法王路易十五的支持下一度君临波兰，但却在俄罗斯人的坚决反对下输掉了波兰王位继承战争与波兰王位。经过一番利益交换，废王斯坦尼斯拉夫一世得到了原属神罗帝国的洛林公国，而神罗帝国则换到了托斯卡纳。</span><br>
<span> 奋斗失败的亡国之君斯坦尼斯拉夫一世1738年来到南锡，从此彻底自暴自弃乐不思蜀，他把自己全部热情都投入到了南锡的城市建设，一心要建设一个法兰西版的佛罗伦萨。他拆掉了南锡北侧老城与16世纪查理三世营造南侧新城之间的城墙，把这部分空间改造为斯坦尼斯拉夫广场，这广场被大文豪雨果誉为“我所见过的最美丽、最令人愉快、最完美的广场”（不过也别太较真，布鲁塞尔大广场也被见异思迁的雨果御口亲封为“最美广场”），理所当然的被列入世界文化遗产。</span><br>
<span> 斯坦尼斯拉夫广场的最南侧是南锡市政厅，旅游咨询处就在里面；市政厅前的塑像便是斯坦尼斯拉夫一世本人（在大革命之前这里是路易十五的塑像），这位安乐公正心满意足的眺望着面前广场四周景色。在广场的两侧，洛可可风格铁门上的镀金闪闪发光，喷泉自海王与神女的脚下汩汩而出。出斯坦尼斯拉夫广场向北，穿过凯旋门与长条形的卡里埃勒广场（同样也是个世界文化遗产）便可以抵达洛林公爵府与圣埃普尔教堂了。斯坦尼斯拉夫的东侧是拥有一个漂亮的巴洛克式喷泉的阿莱昂斯广场，这也是南锡第三个列入世界文化遗产的城市广场。</span><br>
<span> 斯坦尼斯拉夫一世死后无子，洛林公国理所当然的被女婿路易十五吞并，从此成为法兰西领土。普法战争后虽然阿尔萨斯以及梅斯为核心的洛林北部地区被割让给了德国，但至少法国保留了以南锡为核心的洛林南部地区。这一领土变更还使得水晶玻璃工艺大师多姆(Daum)搬来了南锡，二十世纪初南锡更是成为欧洲新艺术流派的发源地。</span><br>
<span> 法兰西，又赢了！</span><br>
<span>斯坦尼斯拉夫广场是了不起的世界文化遗产</span><br>
<span>市政厅前是洛林末代公爵斯坦尼斯拉夫一世</span><br>
<span>镀金铁门与海王喷泉</span><br>
<span>在海王对称的位置是仙女</span><br>
<span>广场上永远游人如织</span><br>
<span>貌似在举行重大活动，全副武装的警察严阵以待</span><br>
<span>从斯坦尼斯拉夫广场向北穿过凯旋门</span><br>
<span>再路过长条形的卡里埃勒广场就是洛林公爵府了（2023年才修缮完毕）</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-11-5 19:43 编辑 </span><br>
<span>最精美的多姆水晶玻璃制品都陈列在南锡美术馆的地下展厅里，晶莹剔透的水晶玻璃与旁边厚重古朴的15世纪南锡老城墙遗址相映成趣。美术馆建筑本身是斯坦尼斯拉夫一世的造物，铁艺装饰的楼梯天下闻名，至于其成为博物馆则是法国大革命时候的事情——被没收的贵族与教堂的财产成了这家博物馆藏品的基础。以此为起点，南锡美术馆的发展就如滔滔洪水连绵不绝又如黄河泛滥一发不可收拾，从14世纪的宗教艺术直到20世纪的当代艺术，卡拉瓦乔鲁本斯布歇莫奈葛鲁勃等一众大家群贤毕至，如同在博物馆展厅里打擂台赛。除了一众画坛宗师外，在南锡美术馆里还可以看到著名设计大师让普鲁维的作品——这就是为啥俺最后舍弃了南锡学派博物馆。</span><br>
<span>南锡美术馆</span><br>
<span>可以说博物馆的建筑本身就是件艺术品</span><br>
<span>就连楼梯扶手都是著名的艺术品！</span><br>
<span>著名的多姆水晶玻璃位于博物馆地下室</span><br>
<span>与中世纪南锡城墙遗址相映成趣</span><br>
<span>展品从中世纪的宗教画</span><br>
<span>历经巴洛克时代</span><br>
<span>新古典主义</span><br>
<span>再经过现实主义与印象主义</span><br>
<span>直到俺看不懂的现代艺术</span><br>
<span>卡拉瓦乔的《天使报喜》</span><br>
<span>鲁本斯的《变形》</span><br>
<span>科佩尔的《阿米德宫毁灭》</span><br>
<span>《恋人》优美的如同一封情书</span><br>
<span>德拉克洛瓦的《南锡之战》反映的是本地历史</span><br>
<span>弗里安特的《祝圣日》就透着骨子针砭时弊批判现实</span><br>
<span>葛鲁勃的表现主义风格刚好介于本俗人理解和不理解的边缘</span><br>
<span>著名设计大师让普鲁维</span><br>
</p><p><b>albertfu: </b><br>
<span>火车站寄包处和公厕啥的不是标配真的很坑  </span><br>
<span>不过sncf官网可以查每个站的配置，避免惊喜</span><br>
<span>tgv字面意思就是高铁了，但列车一般都比ter的列车老很多。以前ic的前身corail的列车则更老，和国内绿皮车很像，现在基本淘汰完了</span><br>
</p><p><b>南风森琉璃: </b><br>
<span>啊在法国几年好多地方都没去过</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-11-8 14:48 编辑 </span><br>
<span>洛林公爵府的修缮工程要到2023年才能结束，本次只能算是个遗憾了。乘坐TER35031次列车，13点一刻离开南锡，抵达斯特拉斯堡是在14点45分。本日下榻之处是ibis Strasbourg Centre Gare，虽然条件一般但胜在一个位置方便紧邻火车站，从旅店阳台上可以俯瞰火车站全景。</span><br>
<span>斯特拉斯堡是下莱茵省的省会，也是法国东大区的首府，同时还是法国第二大河港与第七大都会。关于斯特拉斯堡的话题可以说要多少有多少：这里诞生了德法分家的《斯特拉斯堡誓词》，古登堡在此捣鼓出了印刷术（要不怎么叫突破次元壁呢），法国国歌《马赛曲》在此谱写，都德的名小说《最后一课》也发生在这里（的乡下）……但现在，作为一个肥宅大法师，俺要说的是作为宅圈圣地的斯特拉斯堡。斯特拉斯堡的宅圈地位来自一款名为《白色相簿》（确切的说是2代）的成人恋爱游戏，由玩家扮演的男猪在圣诞前夕来到了斯特拉斯堡，然后就在这里遇到了之前分开但却一直没有放下的女主一号冬马和纱，接着女主2号小木曾雪菜来到此地，三个人相爱相杀的纠结故事就此达到高潮。如果放在三次元，这充其量是三流韩剧水准；但放在二次元、特别是二次元的黄油界，那便是惊天地泣鬼神的不朽神作了。</span><br>
<span>就如《音乐之声》的粉丝蜂拥前往萨尔茨堡那样，在斯特拉斯堡的那些游戏取景圣地，你也能看到很多黑发黑眼的东方阿宅举着相机手机游戏机，大家默契的一语不发，交换一下与我心有戚戚焉的眼神，无论是来自中国日本亦或是别的什么国家，全世界的肥宅们突破次元壁汇集于此，此时此刻亲如兄弟。全世界肥宅，团结起来！千言万语一句话：</span><br>
<span>“东三雪碧！！！”</span><br>
<span>乘火车前往斯特拉斯堡</span><br>
<span>斯特拉斯堡火车站</span><br>
<span>今天下榻旅馆就在火车站对面</span><br>
<span>可以俯瞰火车站</span><br>
<span>开始白学圣地巡礼</span><br>
<span>白色相簿2的修罗场始于火车站</span><br>
<span>科勒贝尔广场是东马与男猪相会之地</span><br>
<span>这里也是斯特拉斯堡老城最大的广场</span><br>
<span>小法兰西区的街道也穿越了次元壁</span><br>
<span>当然，其实没有游戏加成斯特拉斯堡的老城也很漂亮</span><br>
</p><p><b>adonai: </b><br>
<span>好看</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>无论投票的是普通游客、文艺青年、亦或是肥宅大法师，斯特拉斯堡的头号名胜的桂冠毫无疑问都会落在斯特拉斯堡大教堂的头。正如大文豪雨果所言，法国乃至欧洲，很少有那座教堂能如斯特拉斯堡大教堂这样，“将宏伟与纤细完美的组合在一起”。这座大教堂由赭红色的砂岩构成，143米高的塔楼在15世纪刚建成的时候乃是欧洲最高建筑，如山峰一般雄伟，又如蕾丝那样秀丽，一看就是下了大本钱的心血之作——所以塔楼只盖了一个，计划中的第二座塔楼一直没开工。喘着粗气爬上330级台阶，便来到了大教堂66米高的天台上，相对高度70多米的钟楼是不开放的，你只能在这里眺望四方。斯特拉斯堡的老城就在你脚下，红色的屋顶、白色的山形墙、穿插期间不时冒出个佛兰德斯式钟楼或教堂……怎么样？是不是文思泉涌诗兴大发，特别想挥毫泼墨一句“***到此一游”？这么想的不止你一个，仔细看看钟楼的墙壁，你会发现上面自18世纪以来就密密麻麻的刻满了西方游客的到此一游——谁说只有东方游客才有这个臭毛病？欧洲白皮照样也好这口儿！ </span><br>
<span>或许因为石材本身色调偏暗，所以教堂内部也透着股子哥特式的小阴森，阳光透过彩色玻璃窗照进来，给教堂内部增加了几分神秘色彩。斯特拉斯堡大教堂最著名的倒并非那个美轮美奂的巴洛克管风琴，而是那座16世纪的天文钟，精巧而华丽堪如同来自奇幻电影的片场，而且也的确在多部电影里登场。遗憾的是，目前这口伟大的钟正在修理，整点演出看不到了。</span><br>
<span>斯特拉斯堡大教堂堪称本地头号名胜</span><br>
<span>教堂位于老城正中央</span><br>
<span>红色砂岩来自孚日山</span><br>
<span>正立面的塔楼只建成了一座</span><br>
<span>这座教堂堪称宏伟与纤细的组合</span><br>
<span>所有细节都一丝不苟</span><br>
<span>简直可以与亚眠大教堂打擂台</span><br>
<span>你可以花钱登上教堂天台</span><br>
<span>不过也只能到天台，钟塔是上不去的</span><br>
<span>镂空的塔楼有类山峰又似蕾丝</span><br>
<span>在此可以鸟瞰斯特拉斯堡老城全貌</span><br>
<span>俯瞰教堂广场</span><br>
<span>也可以看到历代欧洲游客的“到此一游”</span><br>
<span>教堂内部有点哥特式小阴森</span><br>
<span>彩色玻璃看着很神秘</span><br>
<span>这座巴洛克管风琴是俺在法国看到的最漂亮的</span><br>
<span>著名的天文钟正在维修之中</span><br>
</p><p><b>midearth: </b><br>
<span>楼主的帖子总是对猫那么不友好</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-11-8 18:55 编辑 </span><br>
<span>公元1世纪的哲学人普鲁塔克曾经提出过这样一个问题：如果忒修斯的船上的木头被逐渐替换，直到所有的木头都不是原来的木头，那这艘船还是原来的那艘船吗？“忒修斯之船”作为探讨实物本质属性的著名思想实验深刻影响了后世的方方面面，比如说：什么样的古建筑才算是真正的古建筑？构件被不断更换的建筑（比如东亚的各种木造建筑）还算是真正的古建筑吗？不仅东方木造建筑，西方的石造建筑也同样面临这个存在危机。风雨侵蚀（比如大工业时代的酸雨）与天灾人祸（比如普法战争期间的围城炮击），斯特拉斯堡大教堂的石造构件同样损毁严重，门楣上的圣徒、滴水檐上的怪兽、还有彩色玻璃玫瑰窗……你在教堂里看到的一切几乎都被更换过。</span><br>
<span>哲学家霍布斯后来对“忒修斯之船”进行了一个2.0版的延伸升级：如果用特修斯之船上取下来的老部件来重新建造一艘新的船，那么两艘船中哪艘才是真正的特修斯之船呢？在斯特拉斯堡，这条“特修斯之船2.0”思想实验实体化为一座博物馆，那就是斯特拉斯堡大教堂博物馆——历代被替换下来的教堂古老构件都放在这个博物馆里了。在这些历经罗马哥特文艺复兴等历代替换下来的部件中，值得多看几眼的那套彩色玻璃窗——号称是法国现存最古老的。博物馆建筑本身也是一栋漂亮的古建筑，自13世纪以来就是教区的行政机构所在地，拥有漂亮的山墙、繁复的木雕，甚至连石造楼梯都透着那么股子中世纪范儿的动感——不亏自古以来就是本地石匠公会驻地！</span><br>
<span>斯特拉斯堡大教堂博物馆</span><br>
<span>博物馆本身就是漂亮的古建</span><br>
<span>拥有漂亮的古代家具</span><br>
<span>漂亮的木雕栏杆</span><br>
<span>连楼梯都这么漂亮</span><br>
<span>这个博物馆可以说是一条忒修斯之船2.0</span><br>
<span>博物馆的“旧”教堂与广场上的“新”教堂谁才是本体呢？</span><br>
<span>大教堂历代替换下来的构件都在这里</span><br>
<span>比如你在教堂看到的圣徒塑像其实大部分是新的</span><br>
<span>当然，如果不是破损也不会更换了</span><br>
<span>教堂的圣物也陈列在这里</span><br>
<span>这套彩色玻璃窗号称法国现存最早，可谓镇馆之宝</span><br>
</p><p><b>mengkane: </b><br>
<span> 本帖最后由 mengkane 于 2019-11-8 20:11 编辑 </span><br>
<span><ahttps://i.ibb.co/jrgVSc9/IMG-0346.jpg </span><br>
<span>补一个白学堡博物馆雕塑</span><br>
<span>我叫你一声你敢答应吗</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>说到宗教，以斯特拉斯堡为核心的阿尔萨斯地区古来是天主教，但自16世纪宗教改革（连加尔文本人也在1538年来到了斯特拉斯堡）以来，这里倒向了新教。18世纪法国吞并斯特拉斯堡后开始了轰轰烈烈的再天主教化运动，少不得要从法兰西派出个主教坐镇斯特拉斯堡这个曾经的神罗帝国自由市，这个担子落在了来自布列塔尼的罗昂主教头上。拿到国王的特许征税令后，除了把斯特拉斯堡大教堂恢复职能外，罗昂主教干的另一件大事便是给自己修起了漂亮宫殿，名字就是罗昂宫……要不咋说男人有钱就变坏呢！ </span><br>
<span>除了主教本人的住宅，这座华丽的宫殿同时也兼任国王的行宫，路易十五、拿破仑一世等众多统治者都曾在此地下榻，罗昂宫也博得了阿尔萨斯小凡尔赛宫的名头。现在这座宫殿最漂亮的部分恢复了当年原貌，你可以看到舞厅、起居室、沙龙等一众洛可可装饰的房间，其中最漂亮的当属装饰着巨型挂毯与国王画像的图书室。在此你还可以看到这些贵族主教们使用的各种奢华餐具……也难怪在18世纪末法国的屁民们要奋起革命了。</span><br>
<span>罗昂宫</span><br>
<span>宫殿大部分恢复了原貌</span><br>
<span>沙龙</span><br>
<span>舞厅</span><br>
<span>路易十五的卧室</span><br>
<span>拿破仑的卧室</span><br>
<span>私人小礼拜堂</span><br>
<span>当然最漂亮的房间是图书馆</span><br>
<span>……你真的只是个图书馆吗？</span><br>
<span>这里也展出了昔日贵族们的瓷器</span><br>
<span>同时具有实用性与装饰性</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 权贵们的收藏当然不止瓷器餐具，更多的艺术品收藏位于罗昂宫二楼的艺术博物馆里，而且号称是法国东部大区规模最大的美术馆。昔日的权贵宫殿罗昂宫现在已经是博物馆了：一层宫殿恢复原貌，二层改造为美术馆，而地下一层则是考古博物馆，这三部分各自独立售票。</span><br>
<span> 斯特拉斯堡的历史可以上溯到凯尔特高卢人的定居点，但真要说城市文明的起源还是罗马。起初这里只是个军队营地，后来逐步发展为一个要塞都市，罗马帝国面向日耳曼的莱茵河防线上的重要节点。就如维也纳等同期其他罗马要塞都市那样，罗马时代的斯特拉斯堡四四方方，以现在斯特拉斯堡大教堂为中心坐落于莱茵河支流伊尔河的河心岛上，基本与现在斯特拉斯堡老城区范围重合。 </span><br>
<span>既然只是边境要塞而非正规城市，所以这里也没有竞技场、大剧场等各种罗马标准的公共建筑。尽管如此，斯特拉斯堡仍然是一个令中世纪的本地人难以想象，令今天的观众啧啧称奇的城市：周围建立了完善的道路系统与长达数十千米长的罗马引水道，居民们的日常用品来自整个环地中海地区……也正是依托这座要塞，伟大的罗马指挥官尤里安在此大破阿勒曼尼联军，堪称三世纪大危机后罗马帝国最辉煌的一个瞬间，但最后这座城市与整个西欧还是落到了日耳曼蛮族的手里，漫长的中世纪拉开了序幕，罗马的荣光只存于考古博物馆的展厅里供人追忆。    </span><br>
<span>罗昂宫的顶层是美术馆</span><br>
<span>这里号称是阿尔萨斯乃至大东区最大的美术馆</span><br>
<span>其实整个罗昂宫是分为三个博物馆分别开放的</span><br>
<span>冲破次元壁的鸟类</span><br>
<span>罗昂宫地下室是考古博物馆</span><br>
<span>斯特拉斯堡最早的居民是凯尔特高卢人</span><br>
<span>但要说文明城市那还是罗马</span><br>
<span>罗马时代的斯特拉斯堡是个要塞都市</span><br>
<span>在此出土的物品来自整个环地中海世界</span><br>
<span>最主要的展品是罗马时代的各种石雕</span><br>
<span>顺便，复原后其实是这样的……</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
<span>赞美之</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-11-15 20:53 编辑 </span><br>
<span>罗马帝国已经完蛋，博物馆的展览已经结束，但历史还在继续：在东方，大汉帝国完蛋后，嚷嚷复兴汉室的英雄豪杰们层出不穷；在西方，罗马帝国崩溃后，嚷嚷复兴罗马的仁人志士同样络绎不绝，其中最接近成功的当属查理曼大帝。几乎在查理曼死亡的同时帝国就瞬间崩溃，他的三个孙子在三分天下后陷入了大混战。为了对付继承神圣罗马帝国皇帝的中法兰克之王泰罗尔，东法兰克的日耳曼人路易和西法兰克的秃头查理842年在斯特拉斯堡订立了《斯特拉斯堡誓言》。这部联合宣言使用的不是拉丁文，而是分别用罗曼语（法语的前身）与条顿语（德语的前身）写就，这简直就是普世主义帝国崩溃，法兰西与德意志两个民族诞生的具象化。</span><br>
<span>欧洲当年在斯特拉斯堡走向民族国家的分崩离析，现在则又在斯特拉斯堡走上了欧洲联盟的团结之路，包括欧洲议会在内，众多欧洲联盟的重要机构落户于斯特拉斯堡，确切的说落户在斯特拉斯堡东北郊的欧洲议会宫。自共和国广场换乘电车就能抵达这里，遗憾的是今天周末不开放……没奈何返回市内，在宛如童话书里突破次元壁穿越而来的老城区里逛到晚上，本日的旅程到此结束。</span><br>
<span>本日统计：</span><br>
<span>城市：6+2＝8          博物馆：12＋6＝18</span><br>
<span>欧洲议会——很遗憾周末不开门</span><br>
<span>共和国广场是斯特拉斯堡新旧城的分界</span><br>
<span>周围耸立着斯特拉斯堡大学图书馆等众多地标建筑</span><br>
<span>斯特拉斯堡大剧院——或许冬马就是在这里演奏的？</span><br>
<span>老城中心车站乃是大家设计手笔</span><br>
<span>谷登堡塑像总是被旁边的旋转木马抢去风头</span><br>
<span>电车是斯特拉斯堡最方便的交通工具</span><br>
<span>当然，如果是为了观景也不妨选择游船</span><br>
<span>伊尔河环绕斯特拉斯堡的旧城</span><br>
<span>同一角度之夜景</span><br>
<span>圣托马斯教堂历史甚至还早于斯特拉斯堡大教堂</span><br>
<span>斯特拉斯堡风光之一瞥</span><br>
<span>二瞥</span><br>
<span>三瞥</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>罗昂宫那里有三个博物馆，光看那里就看了一天，走得挺累</span><br>
<span>主座教堂旁边就是博物馆密集区。</span><br>
<span>从欧洲议会的北面有条路可以走到欧洲委员会的老楼，那条路拍照挺好看的。老楼对面是桔园，很有点八九十年代北京的那种小公园的感觉，居然还有老人带小孩打乒乓球</span><br>
</p><p><b>fat: </b><br>
<span>赞美街景！</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-11-10 21:54 编辑 </span><br>
<span>第五天 　高卢公鸡与德意志老鹰</span><br>
<span>斯特拉斯堡整个老城区都被列入世界文化遗产名录，但要说风景最佳之处毫无疑问是“大岛”西端的小法兰西。这里中世纪是皮革工人渔民等普罗阶级聚集的贫民区，现在则是酒吧饭馆咖啡馆林立的高雅旅游区。伊尔河在此地分流为数条小河道，斯特拉斯堡招牌式的木桁架房屋立于河道两侧，窗台摆放的鲜花迎风摇摆。两岸各国游人如织，水面上不时滑过一条全透明游船，随便向哪个角度眺望都是一张漂亮的彩色明信片。</span><br>
<span>小法兰西（La PetiteFrance），这个始自17世纪的名字听上去就透着骨子浪漫，但其实……在这名字的背后是一部西方人民地域歧视互相甩锅的黑历史。随着哥伦布“发现”美洲，从美洲新大陆来到欧洲旧大陆的除了新作物与黄金白银外，还有梅毒。在荷兰，这种花柳病被叫做“西班牙病”；在法国，它被叫做“意大利病”；而在德意志，它被叫做“法兰西病”……而土耳其人干脆就管梅毒叫做“基督徒病”。17世纪这里是梅毒患者的疗养地，又是德意志文化圈范围，于是便背负上了“小法兰西”这么个辱法的恶名……</span><br>
<span>小法兰西这片的头号地标是沃邦拦河坝，顾名思义是路易十四时代军事工程师沃邦的手笔。所谓拦河坝其实是一座带盖的廊桥，与内侧的四座塔楼一起，构成一个立体交 的双重防御体系，这也是斯特拉斯堡城防体系目前保留最完整的一部分。铜墙铁壁难攻不落的斯特拉斯堡在普法战争期间抗住了普鲁士军团的围城战，但却在得知色当兵败后士气瓦解，从内部打开了城门。现在这里是小法兰西区域最好的观景平台，除了眺望城防塔楼外，也别忘了看看收藏在廊桥内部的古老建筑构件。</span><br>
<span>小法兰西区公认是斯特拉斯堡风景最佳之地</span><br>
<span>这里现在是高雅的旅游区</span><br>
<span>在中世纪则是贫民区</span><br>
<span>沃邦大坝（或者说沃邦廊桥）在小法兰西最西侧</span><br>
<span>这里当年是斯特拉斯堡防御体系的一部分</span><br>
<span>也是目前保持最完好的一部分</span><br>
<span>廊桥里面可以看到很多替换下来的建筑构件</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-11-13 17:23 编辑 </span><br>
<span>自西法兰克与东法兰克分家以来，欧陆或者说西欧的历史，就是一部法兰西公鸡与德意志老鹰恩怨纠葛的历史，而斯特拉斯堡则是正好是两家斗争旋涡的最中心，所以说斯特拉斯堡历史博物馆实在是一个不能不去看看的景点。不仅是博物馆的陈列，便是这座博物馆自身也是一部法德斗争史：最早这座建筑是屠夫公会，自一战之后作为阿尔萨斯再法兰西化的一部分改造为博物馆，陈列极力鼓吹阿尔萨斯如何自古以来就是法兰西，《想象的共同体》的作者本尼迪克特在书中还特别提到过这里；现在看到的这个力图保持“中立性”的陈列其实是德法和解欧洲团结后2013年重新改造的产物了。</span><br>
<span>随着蛮族入侵与罗马帝国，经过一系列刀光剑影与唇枪舌剑后，斯特拉斯堡成为德意志（或者说神圣罗马帝国）领土，13世纪这个商业都市成为一个独立的自由市。1434至1444年伟大的谷登堡来到了斯特拉斯堡，其发明金属印刷术到底是在斯特拉斯堡还是美因茨虽然一直是悬案，但可以肯定斯特拉斯堡是欧洲最重要的印刷中心之一，在16世纪，印刷的新版圣经促进了新教的传播（作为加尔文的落脚点，斯特拉斯堡加入了新教阵营）。岁月静好的时光在三十年宗教战争结束了，新教的斯特拉斯堡虽然小心翼翼的保持中立，但还是在1681年被路易十四武装吞并，这是斯特拉斯堡第一次成为法国领土。接下来斯特拉斯堡与阿尔萨斯开始了法兰西化，打包而来的包括天主教、法语、洛可可式的奢华生活，以及沃邦打造的坚固城塞。虽然也有诸如路易十四废除《南特赦令》驱逐新教徒这样的不和谐事件，但总体而言斯特拉斯堡上层社会还是兴高采烈的接受了那种法兰西式的奢靡生活，这在路易十五抵达斯特拉斯堡的时候达到了巅峰。</span><br>
<span>大革命时代斯特拉斯堡人基本上是革命的拥护者（比如著名的科勒贝尔将军），1792年4月25日德.利尔在斯特拉斯堡市长的家里创作了《莱茵军团战歌》，这首战歌后来成为法国国歌《马赛曲》（没错，《马赛曲》不是在马赛而是在斯特拉斯堡完成的），包括《义勇军进行曲》在内的诸多后世名曲都深受其影响，而斯特拉斯堡市长本人则在第二年被雅各宾派送上了断头台。随后的几十年包括斯特拉斯堡在内的阿尔萨斯人虽然还在说德语，但身份上开始认同自己是法国人，大家甚至开始学习法语……直到法国输掉了普法战争。1871年，德意志第二帝国在凡尔赛宫镜头宣告诞生，法国割让阿尔萨斯-洛林地区给德国，自然也包括阿尔萨斯的首府斯特拉斯堡。接下来的数十年斯特拉斯堡开始了再德意志化：德意志第二帝国范儿的新街市拔地而起，法语教学被勒令停止（都德的《最后一课》生动的描绘了这个场面）。就在德国人为收复神圣罗马帝国的旧土而兴高采烈的时候，法国人则为割地赔款而咬牙切齿，这为后面的第一次世界大战埋下了祸根。</span><br>
<span>第一次世界大战期间斯特拉斯堡有40%的成年男性加入德意志国军队，其中有超过3000人阵亡——死在了对俄罗斯的东方战线。1919年，根据《凡尔赛合约》斯特拉斯堡又一次成为法国领土，接下来又是一轮去德意志化的法兰西化运动：德语学校变成法语学校，宣扬法兰西历史传统的博物馆落成开张，祖籍德意志的居民被扫地出门驱逐出境（携带行李不得超过30千克）。现在轮到德国人卧薪尝胆等着复仇战争了，而法国人为了对付德国人专门在斯特拉斯堡以东修建了固若金汤难攻不落的马奇诺要塞防线……然并卵，二战中的德军绕过了要塞防线，三下五除二击败了法国，斯特拉斯堡再度被德国吞并，随后又双是一轮政治文化上的去法兰西化与再德意志化。1944年，盟军解放了斯特拉斯堡，这里又双叒归并法国，然后又双叒是一波再再再法兰西化运动……</span><br>
<span>“这个伟大的城市无数次的见证了人类的愚蠢，他们试图通过战争、残酷和破坏来解决问题”。无论如何，到了最后，法兰西，又赢了！</span><br>
<span>斯特拉斯堡历史博物馆</span><br>
<span>斯特拉斯堡一直是个重要的商业都市</span><br>
<span>13世纪成为神罗帝国的自由市</span><br>
<span>古登堡与他的印刷圣经</span><br>
<span>三十年战争后这里被法国军事占领</span><br>
<span>从此开始了第一次法兰西化</span><br>
<span>王政时代斯特拉斯堡进行了大规模军事化改造</span><br>
<span>当然了，又是伟大的沃邦主持改造</span><br>
<span>王政时代的法兰西化运动在路易十五抵达时候达到高峰</span><br>
<span>大革命时代斯特拉斯堡基本是站在革命一方</span><br>
<span>这里诞生了未来的法国国歌《马赛曲》（或者说莱茵军团战歌）</span><br>
<span>大革命后时代斯特拉斯堡的法兰西化一份风顺</span><br>
<span>直到普法战争战败这里成为第二帝国领土</span><br>
<span>第二帝国时代斯特拉斯堡开始了再德意志化</span><br>
<span>一战之后法国收复斯特拉斯堡开始第二轮去德意志的法兰西化运动</span><br>
<span>二战之初法国战败德国又收回了斯特拉斯堡</span><br>
<span>于是又双叒是一轮去法兰西化的再德意志化</span><br>
<span>随着盟军光复斯特拉斯堡，这里再再再次成为法国领土</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>高卢公鸡与条顿老鹰这两条路线在斯特拉斯堡的斗争涵盖方方面面，甚至延伸到了博物馆领域：一战之后法国建立了法兰西化博物馆（也就是现在的斯特拉斯堡历史博物馆），而在那之前的普法战争后德国则建立了德意志化博物馆来弘扬德意志传统文化，那就是现在的阿尔萨斯博物馆。 </span><br>
<span>阿尔萨斯博物馆就位于一栋典型的阿尔萨斯式传统木桁架房内：以砂岩为基座，木头为框架，柴泥为墙壁，看起来仿佛是德意志或者奥地利的某个城市穿越了过来。不必担心看不懂，博物馆里提供中文说明材料。这家博物馆详细介绍了阿尔萨斯地区独特的传统民俗：法国大部分地方采用壁炉取暖，而阿尔萨斯则是用炉子；法国大部分地方的家具喜欢使用桃木等果木，而阿尔萨斯家具则是使用杉木然后再彩绘；食材是德意志人喜欢的猪肉，而烹饪方法则向法兰西靠拢……总之，带点德意志，又有点法兰西，但绝对是阿尔萨斯。</span><br>
<span> 斯特拉斯堡只不过是阿尔萨斯的一个小角落，继续向南还有宛如从动画片里跳出来的童话小城科尔马尔（也的确是若干动画片的原型），还有法国汽车之都与火车之都米卢斯……奈何时间不等人假期不等人，只好忍痛告别斯特拉斯堡，乘TER30306次列车，抵达梅斯是在下午2点。</span><br>
<span>阿尔萨斯博物馆入口不太明显</span><br>
<span>其实这里应该叫做民俗博物馆才对</span><br>
<span>博物馆本身就是历史悠久的传统木桁架房屋</span><br>
<span>这也是带有德意志风格的阿尔萨斯式建筑</span><br>
<span>博物馆里介绍了阿尔萨斯人传统的衣食住行用</span><br>
<span>在阿尔萨斯的传统生活中，宗教的地位极为重要</span><br>
<span>而且新教与天主教影响都很大</span><br>
<span>食材是德国传统，烹饪法则是师从法兰西</span><br>
<span>普罗阶级的卧室与起居室通常在一起</span><br>
<span>阿尔萨斯的传统服装定型……其实是在一战前夕了</span><br>
<span>无论德意志还是法兰西都喜欢奶酪</span><br>
<span>当然，也酷爱葡萄酒</span><br>
<span>这个是用来装饰酒桶出酒口的</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-11-25 08:35 编辑 </span><br>
<span>斯特拉斯堡只不过是阿尔萨斯的一个小角落，继续向南还有宛如从动画片里跳出来的童话小城科尔马尔（也的确是若干动画片的原型），法国汽车之都与火车之都米卢斯……奈何时间不等人假期不等人，只好忍痛告别斯特拉斯堡，乘TER30306次列车，抵达梅斯是在下午2点。</span><br>
<span>洛林地区可以分为南洛林与北洛林两部分，南洛林以俺们昨天去过的南锡为中心，而北洛林的中心毫无疑问是梅斯，这里同时也是摩泽尔省的省会。地处德法边界，同时又是摩泽尔与塞尔河的交汇处交通干道，梅斯命中注定要成为兵家必争之地。无论是罗马人、德意志人、亦或法兰西人，梅斯的历任统治者都少不了在此大兴土木，使梅斯与其说是个城市不如说更像个堡垒。普法战争后梅斯与北洛林一道成为德意志第二帝国领土，是德意志面向法兰西的门户。除了建立新的要塞壁垒外，德皇威廉二世还在梅斯老城南部建立起了新的街市。</span><br>
<span>这个日耳曼人的新市区与其说是德意志风格，不如说是威廉二世风格：威严、厚重、坚固、华丽、而且好大喜功，如同第二帝国刻板印象的缩影，令人不禁联想到莱比锡郊区的那座莱比锡会战纪念碑。整个街区如同来自《大都会》或者《蝙蝠侠》的电影片场，连穿梭期间的公交电车都透着股子SF范儿，要俺说这一街区最吸引眼球的两座建筑是梅斯火车站与梅斯中央邮局。中央邮局建于1911年，与斯特拉斯堡大教堂一样都是使用孚日山的红砂岩建成，但其敦厚的风格却与大教堂的轻盈形成鲜明对比。1908年竣工的火车站，在条顿武士塑像的拱卫下如城堡一般庄严（这个威风的条顿武士其实是法兰西英雄骑士罗兰，其造型细节随着德法易手而不断改变），要俺说这或许是法兰西最气派、也是最不法兰西的火车站了。</span><br>
<span>梅斯火车站</span><br>
<span>梅斯火车站是第二帝国的建筑</span><br>
<span>具有那种威廉二世的威严壮观与好大喜功</span><br>
<span>条顿武士塑像如同德意志帝国民族主义的具象化……但其实这是骑士罗兰</span><br>
<span>要俺说这是法国最气派、也是最不法兰西的火车站</span><br>
<span>火车站附近的整个新街区都是第二帝国风格</span><br>
<span>厚重的中央邮局用孚日山红色砂岩建成</span><br>
<span>宏观上威严，细节上也不含糊</span><br>
<span>其实梅斯的公交电车不是有轨电车</span><br>
<span>本日入住HôtelModerne Metz</span><br>
<span>从窗户看出去便被第二帝国的威严糊上一脸</span><br>
<span>连旅馆钥匙都这么的……厚重</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>佐塚間桐 发表于 2019-11-10 16:06</span><br>
<span>罗昂宫那里有三个博物馆，光看那里就看了一天，走得挺累</span><br>
<span>主座教堂旁边就是博物馆密集区。</span><br>
<span>是的，俺们在看完罗昂宫的宫殿和考古博物馆后时间已经快到闭馆时间了，美术馆感觉看得非常匆忙。</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-11-23 23:34 编辑 </span><br>
<span>梅斯自古以来的老城区在第二帝国新城区的北侧，这一区域的中心毫无疑问是圣埃蒂安大教堂，梅斯的旅游咨询处与梅斯大市场也在旁边。圣埃蒂安大教堂是梅斯的主教座堂，这座哥特式大教堂……其实是由两座原本分开的教堂组合而成的，仔细观察就会发现教堂具有缝合一般的非对称性。教堂始建于13世纪落成于16世纪，刺破苍穹的尖顶长期统治着梅斯的天际线，在法兰西的一众哥特教堂高度排行第三。就雕刻装饰精妙而言这里可以与亚眠大教堂一较高下，但真正让这里扬名立万的是彩色玻璃窗。圣埃蒂安大教堂现存的彩色玻璃窗时间跨度从13世纪直至20世纪，堪称一部玻璃艺术演变史教科书。彩绘玻璃总面积加起来达到6500平米乃是欧洲之最，使得教堂内部如万花筒一般绚烂，人送外号上帝的彩灯。顺便，如果是在夏季艺术节前来，大教堂还会上演华丽的灯光秀。</span><br>
<span>这么个古老教堂自然少不了各种怪谈与传说，比如什么建筑师与恶魔签订契约啦，铸种时候放入订婚戒指啦……但最著名的故事还是那条梅斯的恶龙。传说在12世纪梅斯皈依天主教之前，有一条邪恶的毒龙盘踞在梅斯城外残害路人，一个天主教僧侣挺身而出前去降妖除魔，这位得道高僧掏出十字架断喝一声“孽畜”，只见那恶龙被圣光笼罩越变越小最后缩成一条小蛇，被僧人塞入了口袋。看到为害多年的恶龙就这么被降服了，梅斯居民心悦诚服集体皈依了天主教……如果你掏钱买张门票，还能在教堂地下墓室里看到这条恶龙的模型。同样在地下室里展出的还有更换下来的部分教堂建筑构件以及法国著名教堂的模型。离开地下墓室后门票先别扔，用它还可以去参观圣器室。</span><br>
<span>圣埃蒂安大教堂堪称本地头号名胜</span><br>
<span>这是梅斯主教座堂</span><br>
<span>教堂建筑具有不对称性</span><br>
<span>梅斯旅游中心就在隔壁</span><br>
<span>对面是梅斯大市场</span><br>
<span>教堂建筑石刻几乎可以与亚眠相提并论</span><br>
<span>但这里最出名的是彩色玻璃窗</span><br>
<span>这里号称拥有法国最漂亮的教堂彩色玻璃</span><br>
<span>时间跨度从13世纪直至20世纪</span><br>
<span>人送外号上帝的彩灯</span><br>
<span>教堂地下室是收费的</span><br>
<span>这里可以看到法国各大教堂的模型</span><br>
<span>梅斯大教堂</span><br>
<span>著名的梅斯恶龙……的模型</span><br>
<span>也别忘了去看看教堂的圣器室</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>距离大教堂不远处是梅斯市博物馆，或者说金子院博物馆，之所以拥有这么个奇妙的名字是因为这里曾经是墨洛温时代王宫的所在地。也不仅仅是王宫遗址，这里在罗马时代是大浴场，在中世纪是粮仓，在文艺复兴时代是修道院，在产业革命与当代是博物馆……可以说整个梅斯的历史都浓缩在了这组建筑。这里或许是洛林地区最棒的博物馆，罗马的浴场遗迹中世纪建筑废墟以及文艺复兴时代的彩绘屋顶……不同时期的建筑被改造为对应不同历史的展厅，让你一头扎入这个实体化的历史迷宫之中。</span><br>
<span> 虽然梅斯的历史可以一直追溯到冰河时代，但是作为城市的文明历史那还是要从罗马开始算起。和大部分城市一样，这里也是由罗马的驻军营地发展而来，不同于斯特拉斯堡这样的前线要塞，在兰斯与斯特拉斯堡之间的梅斯更类似交通枢纽中转兵站，因此城市规模与行省省会兰斯相较固然比上不足，但至少和斯特拉斯堡比下有余。作为一个普世帝国，在这部分你甚至还能看到来自埃及的伊西斯女神。</span><br>
<span>自公元六世纪，梅斯的主人由罗马人换成了蛮族，但其地位不降反升。查理曼大帝留下的帝国被一分为三后，中法兰克王国进一步分裂，梅斯成为洛泰尔尼亚（也就是后来的洛林）王国首都，直到日后南锡后来居上，梅斯一直把持洛林地区首府的交椅。洛林后来成为神圣罗马帝国领土，而梅斯则是一个主教区，所以天主教在中世纪的梅斯占有极端重要的地位，所以中世纪部分最主要的展品都与教堂相关。16世纪瓦卢瓦王朝的亨利二世把梅斯从神圣罗马帝国的手里抢了过来，从此梅斯成为法国的军事重镇直到19世纪的普法战争，不过那就是另外一个故事了。</span><br>
<span>金子院博物馆</span><br>
<span>博物馆建于19世纪末德占时期</span><br>
<span>博物馆里引以为荣的是罗马时代</span><br>
<span>可以看到罗马的各种雕刻</span><br>
<span>比如密特拉献祭公牛</span><br>
<span>镇馆之宝的伊西斯女神</span><br>
<span>当然还少不了马赛克</span><br>
<span>这里最早是罗马时代的浴池</span><br>
<span>基督教在6世纪就传播到了洛林——洛林诸教堂之祖被完整的放在了博物馆里</span><br>
<span>罗马完蛋之后是蛮族的时代</span><br>
<span>中世纪在宗教或许是最大的亮点</span><br>
<span>教堂的建筑技术持续进步</span><br>
<span>14世纪的彩绘天花板上可以看到贵族们的纹章</span><br>
<span>梅斯美术馆也在这里.</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1861288[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>法兰西又赢了！法北铁路小纪行（完结！）[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1861288-1-1.html</link>
      <description>法兰西又赢了！法北铁路小纪行（龟速更新，可能太监）&#13;
自川普上台后，寰宇局势风雨飘摇，中美贸易战愈演愈烈，文化与旅游部甚至还发布了美国旅游警告……叹了口气，把一年前制订的美国东部旅游计划书拿了出来又放了回去。那么往哪里去呢？
&#13;
 打开世界地图，东邻日本国庆档期定然国人挤破脑袋，自是万万去不得的；西方的希腊机票已经破万，囊中羞涩实在去不起……一来二去，最后筛选出来的旅游目的地是法兰西。与中美俄这些超级大国相比，法兰西作为一个国家说大不大，但却也绝对说小不小，其本土面积50多万平方千米，超过两个英国的面积，或者说超过江浙皖包邮共和国的总和，短短十几天的时间就算跑马观花也无法一览全境。勃艮第普罗旺斯阿基坦等在驴友中具有超高人气的南方地区这次只好暂且忍痛割爱，只在法国北半部略略周游一番。
&#13;
 根据惯例，本次旅行以铁路交通为主。原本是打算坐火车一城接一城前进，一查法国火车时刻表才发现天不遂人愿：法兰西自古以来是个中央集权式的国家，铁路布局是遵循“条条大路通巴黎”的向心原则，地图上看着仿佛就在隔壁的两个城市，坐火车却要先前往巴黎转车。最后，本次旅行变成了以巴黎为轴心根据地，向各个方向进行2至3天的短促突击。
&#13;
 在本次旅行的目的地中，东大区以斯特拉斯堡为中心，文化上近于德意志；上法兰西大区以里尔为中心，文化上算比利时-佛兰德斯；诺曼底大区以鲁昂为中心，历史又与不列颠渊源极深……如此说来，这一趟旅行其实大部分去的是“非典型”的法兰西呢。订好旅店办好签证，揣着欧洲铁路通票（顺便一提，法国一国铁路通票最多只能购买8天），俺们向着法兰西出发了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>法兰西又赢了！法北铁路小纪行（龟速更新，可能太监）</span><br>
<span>自川普上台后，寰宇局势风雨飘摇，中美贸易战愈演愈烈，文化与旅游部甚至还发布了美国旅游警告……叹了口气，把一年前制订的美国东部旅游计划书拿了出来又放了回去。那么往哪里去呢？</span><br>
<span> 打开世界地图，东邻日本国庆档期定然国人挤破脑袋，自是万万去不得的；西方的希腊机票已经破万，囊中羞涩实在去不起……一来二去，最后筛选出来的旅游目的地是法兰西。与中美俄这些超级大国相比，法兰西作为一个国家说大不大，但却也绝对说小不小，其本土面积50多万平方千米，超过两个英国的面积，或者说超过江浙皖包邮共和国的总和，短短十几天的时间就算跑马观花也无法一览全境。勃艮第普罗旺斯阿基坦等在驴友中具有超高人气的南方地区这次只好暂且忍痛割爱，只在法国北半部略略周游一番。</span><br>
<span> 根据惯例，本次旅行以铁路交通为主。原本是打算坐火车一城接一城前进，一查法国火车时刻表才发现天不遂人愿：法兰西自古以来是个中央集权式的国家，铁路布局是遵循“条条大路通巴黎”的向心原则，地图上看着仿佛就在隔壁的两个城市，坐火车却要先前往巴黎转车。最后，本次旅行变成了以巴黎为轴心根据地，向各个方向进行2至3天的短促突击。</span><br>
<span> 在本次旅行的目的地中，东大区以斯特拉斯堡为中心，文化上近于德意志；上法兰西大区以里尔为中心，文化上算比利时-佛兰德斯；诺曼底大区以鲁昂为中心，历史又与不列颠渊源极深……如此说来，这一趟旅行其实大部分去的是“非典型”的法兰西呢。订好旅店办好签证，揣着欧洲铁路通票（顺便一提，法国一国铁路通票最多只能购买8天），俺们向着法兰西出发了。</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>                                                                                                                                  第一天 你不知道的法兰西</span><br>
<span>法航班机降落在巴黎的戴高乐机场正是清晨，自戴高乐机场前往巴黎市区有多种方式，俺们的选择是乘坐BER B3线城市快轨。这条线路可自机场直达巴黎北站Gare du Nord，俺们下榻的La Vieille France Hôtel就在站前。旅馆条件不好房间不大价格也不便宜，但胜在位置绝佳紧邻车站，是俺们后面一系列向四方进行短促突击的大本营。</span><br>
<span>这并非俺第一次来到巴黎——十多年前首次出国旅行便已到此一游，不过当年乃是跟团旅行，卢浮宫巴黎圣母院艾富尔铁塔先贤祠等一票大众网红景点均已得见，今次则是要稍加深入，对那些似乎不那么人气爆棚的景点一探究竟。这些博物馆肯定不在你巴黎打卡名单的第一梯队里，名气比不上光荣的卢浮宫，但其实在各自的圈子里也都是有名号的一方霸主，可以说各自山头上的卢浮宫。</span><br>
<span>今天旅行的第一站，便是法国自然博物馆圈子里的卢浮宫——法国国家自然历史博物馆。这家博物馆紧邻奥斯特里茨车站，排名仅次于华盛顿伦敦与纽约之后，是已知宇宙第四大自然博物馆。确切的说这并非仅仅是一个博物馆，而是包括植物园、动物园、大温室、以及数个博物馆在内的一个庞大综合体，其历史可以一直追溯到法国大革命时代的1794年，而作为皇家御用动植物园，历史则始自法兰西王国路易十三时代的1635年，可以说是宇宙最早的自然博物馆之一。这里的动植物来自世界各地，在职业科学家登场之前，标本的收集工作主要是由天主教会的传教士们完成的，看到那棵日本槐树了吗？那就是耶稣会教士在1747年从中国移植过来的。</span><br>
<span>除了植物园免费开放外，动物园、大温室、以及博物馆各自分别售票，当然也可以购买带有一定优惠的通票。鉴于本日阴雨，俺们便毅然舍弃了室外的动物园，只将目标放在大演化馆、解剖学与古生物馆、以及地质博物馆这三个室内博物馆。</span><br>
<span>法航伙食比上不足比下有余</span><br>
<span>飞机降落在戴高乐机场</span><br>
<span>乘坐REB城轨前往巴黎市区</span><br>
<span>今日下榻La Vieille France Hôtel</span><br>
<span>法国自然博物馆就在巴黎植物园内</span><br>
<span>历史可以追溯到17世纪波旁王朝的皇家植物园</span><br>
<span>大温室、动物园等各自分别售票</span><br>
<span>虽然叫日本槐，但其实是从中国移植过来的</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>哦哦哦哦哦当年住比利时边境的就坐这儿等你更新到里尔了（激动</span><br>
</p><p><b>martinhe: </b><br>
<span>十一去的吗？机票多少钱？</span><br>
</p><p><b>refo2613: </b><br>
<span>法国第一次大修铁路，是拿三时候的事情了吧</span><br>
<span>那时候的确已经是非常巴黎集权的国家了</span><br>
</p><p><b>fore_long: </b><br>
<span>马公的贴，先码后看</span><br>
</p><p><b>cheeya: </b><br>
<span>大佬又开新项目了，马克。</span><br>
</p><p><b>WARBEARMKIII: </b><br>
<span>前排拜马公，马公辛苦了</span><br>
</p><p><b>各种浪: </b><br>
<span>USTL校友热情期盼楼主的北方省之旅</span><br>
</p><p><b>是风: </b><br>
<span>马公nb，马克等后续</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-10-25 11:06 编辑 </span><br>
<span>大演化馆（Grande Galerie deL'evolution ）其实叫做动物学博物馆或许更恰当，它是这个博物馆区内最受欢迎的博物馆，是一座建于1889年的古老建筑，漫步其中具有一种维多利亚（或者说凡尔纳）式的煤气灯蒸汽朋克浪漫，展厅的照明有明暗交替与颜色变换，有如阴晴雷电又似昼夜轮回。展厅的中央是一个庞大动物标本大 游 行队列，也就是著名的“诺亚方舟队列”，非洲象一马当先，长颈鹿、犀牛、狮子等紧随其后，如同排队走进诺亚方舟，又让人联想到非洲动物大迁徙。这种开放式的陈列布局在上个世纪颇有冲击力，现在已成为全球各地的自然博物馆的主流，在中国各地自然博物馆里的贝林标本展中你也能看到类似的壮丽场面。</span><br>
<span>博物馆的中央是非洲动物标本的诺亚方舟队列，底层是各种海洋生物，侧面的回廊则是那些已经灭绝或者即将灭绝的动物，比如渡渡鸟、再比如象龟，当然也少不了明星滚滚大熊猫。这只“黑白熊”的标本是法国传教士戴维在1869年制作的，乃是有案可查的一个大熊猫动物标本，这也是欧洲人与如今风靡全球大熊猫的首次碰面。大熊猫标本运抵巴黎立刻引发了大轰动，戴维神甫作为“大熊猫的发现者”从此扬名天下，顺便一提他的埃斯布莱特市现在和大熊猫故乡雅安市是结为友好城市。</span><br>
<span>大演化馆位于植物园最深处</span><br>
<span>具有那种19世纪煤气灯式的浪漫</span><br>
<span>顺便，博物馆的主展厅是会变色的哦</span><br>
<span>著名的“诺亚方舟队列”</span><br>
<span>下面则是海洋生物</span><br>
<span>侧面展厅是已经与即将灭绝的动物们</span><br>
<span>这部分从象龟开始</span><br>
<span>以渡渡鸟结束</span><br>
<span>当然，绝对的大明星是1869年由传教士自中国带回的大熊猫</span><br>
</p><p><b>旺旺牛奶: </b><br>
<span>谷歌街景 发表于 2019-10-25 11:02</span><br>
<span>大演化馆（Grande Galerie deL'evolution ）其实叫做动物学博物馆或许更恰当，它是这个博物馆区内最受欢迎 ...</span><br>
<span>熊猫的眼睛毛色怎么这么淡？睡过头了吗</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>旺旺牛奶 发表于 2019-10-25 12:36</span><br>
<span>熊猫的眼睛毛色怎么这么淡？睡过头了吗</span><br>
<span>没有黑眼圈变难看了！</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-10-25 13:37 编辑 </span><br>
<span>地质馆紧邻大演化馆，历史可以追溯到1837年，藏品超过46万件，无论历史还是规模在已知宇宙的地质博物馆都名列前茅……然而，现在这座博物馆大部分都在整修之中，开放的仅仅是一小部分。目前对外展出的多是漂亮的矿物结晶，如同童话梦境中的水晶洞。</span><br>
<span>比较解剖学和古生物学馆与大演化馆一样，也是在1898年开放，虽然规模比不上大演化馆，但气势却绝对盖过一头：数以百计大小种类互不相同的动物骨骼白惨惨阴森森齐刷刷的朝向大门，失去生命的骷髅们黑洞洞幽深眼眶“凝视”着你，仿佛瞬间穿越到了死灵法师的白骨军团阵前。二楼则是各种史前巨兽的化石，猛犸古鲸暴龙无所不包……让人觉得不但是穿越到了白骨军团，而且还是穿越到了幻想生物白骨军团。接下来如果你SAN值还没清零就请往展厅四周看，那里陈列了各种动物（包括人类）的……内脏标本，还有、额、各种畸形的动物（以及人类）标本。</span><br>
<span>地质博物馆在大演化馆隔壁</span><br>
<span>目前开放的仅仅是一小部分</span><br>
<span>不过这一小部分也相当漂亮</span><br>
<span>主要是各种矿物结晶与宝石</span><br>
<span>天然金</span><br>
<span>解剖学与古生物学博物馆</span><br>
<span>玄关雕塑具有法国式的恶趣味幽默感</span><br>
<span>这里有无数动物的骨骼标本</span><br>
<span>陆生动物居前</span><br>
<span>海洋鲸类在后</span><br>
<span>古生物在楼上</span><br>
<span>如同奇幻小说中的白骨军团</span><br>
<span>除了骨骼，这里还有其他标本……</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-10-25 16:16 编辑 </span><br>
<span>今天的第二站，是法国工艺博物馆，不过其实博物馆内容与工艺美术无关，这是个科学技术博物馆，之所以叫这么个名字是因为其前身是大革命时代的工艺美术学院。时间倒退回1794年，此时的法兰西正处于风云激荡的大革命时代，咸与维新同去革命的除了平民与贵族外还有僧侣，阿尔贝·格雷戈尔修道院长（AbbéGrégoire）接受了革命的思想，在国民大会的代表们提出了一个发展法兰西民族工业的妙计：把修道院改造为一个个工艺美术技术学院，在此展示各种各样的工艺艺术工具，激发观众们对这些工具的好奇心与兴趣，进而学习使用它们的方法。国民代表们对这个绝妙提案大声喝彩，而且群策群力加以细化完善：这个技校面对的来客是普罗大众而非以往贵族沙龙招待的达官显贵，所以不要玩弄那些高的辞藻雅晦涩的概念辞藻，必须浅显易懂“让展品自己说话”。终于在1798年，圣马丁香榭丽舍修道院被改造为工艺美术学院隆重开张，除了图书馆展厅外，还包括免费培训的绘画等技术学校。</span><br>
<span>在法国大革命史上，这或许只是不起眼的一行小脚注；但在博物馆史上却是一件了不起的大事情，这里也成为法国、欧陆乃至已知宇宙最古老的科学技术博物馆之一。虽然接下来法国政坛风云变幻，但这个大革命的产物一直屹立不倒而且日渐壮大，历次巴黎世界博览会的展品也被纳入其中。作为科技馆开山鼻祖级的元老，法国工艺博物馆的资历可以说老的不能再老了……呃，老过分了，现在看起来似乎显得有点过时，百年历史的木地板咯吱作响，木质展柜与里面的机械模型看起来同样古老，似乎不如其伦敦、柏林的同行那么时髦酷炫。</span><br>
<span>尽管如此，法国工艺博物馆毕竟是2000年刚刚整修过的博物馆，分仪器、材料、建筑、通讯、能源、机械、交通七部分介绍了法国从1750年之前到1950年之后的科技发展史。展厅里的三千多件发明（与发明的模型）中值得一提的包括：18世纪的信号通讯塔（《基督山伯爵》等诸多名小说里曾经登场）、谢福提在1879年搞出的自行车（因为构造太奇特所以未成为后世主流）、拉瓦锡的化学实验室（他发现了氧气却在大革命时代丢了脑袋），1851年的福科钟摆球（这一证明地球自转的实验是物理学史上的经典），1890年阿德尔制造的蝙蝠式单翼飞机“风神”（虽然这架飞机飞行距离很短还没法操纵，但却被法国自豪的认为是历史上第一架靠自身动力推动的飞机），1985年的超级计算机Cray-2（曾经是宇宙第一超算，但与法国人没啥关系）等。不必担心与这些重要的历史瞬间失之交臂，因为博物馆提供包括中文在内的语音导览。</span><br>
<span>法国工艺博物馆</span><br>
<span>这里是已知宇宙最古老的科技博物馆之一</span><br>
<span>以现在标准来看或许显得不太时髦了</span><br>
<span>你在这里可以看到人类历史上很多重要的科技大发明</span><br>
<span>拉瓦锡的化学实验室——他发现了氧气，却在大革命丢了脑袋</span><br>
<span>18世纪的信号通讯塔，在发明电报前一直是通讯主角</span><br>
<span>谢福提在1879年搞出的自行车……一看就知道后来不会成为历史主流</span><br>
<span>1851年的福科钟摆球，最经典的物理实验之一</span><br>
<span>1873年法国人发明的第一辆蒸汽汽车，嗯，字面意思上的汽车</span><br>
<span>1895年的这辆汽车就很像模像样了</span><br>
<span>秒想天开的风扇动力车</span><br>
<span>1890年阿德尔制造的蝙蝠式单翼飞机“风神”</span><br>
<span>1937年的回旋加速器——法国正经是核大国呢</span><br>
<span>1962年的电视转播卫星</span><br>
<span>曾经的宇宙第一超级计算机Cray-2</span><br>
<span>又怎能忘记是法国人发明了电影呢</span><br>
</p><p><b>哥斯拉58: </b><br>
<span>羡慕，博物馆实在是太棒了</span><br>
</p><p><b>蔡小贫: </b><br>
<span>wow，不错，期待更新</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>0330: </b><br>
<span>马公V587</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-10-25 21:47 编辑 </span><br>
<span>接下来是塞纳河畔的……不是集美博物馆或者奥赛博物馆，而是布朗凯利博物馆。这个名字绕口的博物馆是一个人类学博物馆，确切的说是一个专门展示亚非拉等非欧地区传统观念上“落后民族”文化与艺术的博物馆。这个博物馆在西方威震一方，号称每年游客达到1300万，但在国内驴友圈里似乎名声不显。这里汇集了法国人类学博物馆、非洲与大洋洲艺术博物馆等多家重量级博物馆的馆藏，乃是人类学博物馆圈里有数的大家，虽然只是在2006年才刚对外开放的新贵，但其藏品的历史可以一直上溯到波旁王朝时代——路易十四时代王室收集了不少法属北美（也就是所谓的“新法兰西”）印第安人的物品。</span><br>
<span>商贾（比如与英国在西南非洲展开殖民竞争的马德艾少校）、使臣（比如活跃于中东的外交家德奥玛勒）、学者（比如一叶扁舟畅游太平洋诸岛的鲁戈瓦号探险家们）、亦或就是单纯的旅行家（比如第一个抵达拉萨的欧洲女性，开创后世小清新西藏朝圣之旅先河的女权主义冒险家雅丽桑德拉大卫尼尔），无数法兰西人前赴后继数百年，自全球收集而来的3000多件琳琅满目乃至稀奇古怪的各民族物品把庞大的博物馆展厅塞得满满，但你所看到的还仅仅是博物馆全部藏品的百分之一——这个博物馆的全部藏品总数达到了30万。</span><br>
<span>这家博物馆背靠艾富尔铁塔面向塞纳河，博物馆的入口通道依靠灯光投影显现不同的动态文字，恰如诸民族江河汇流涌动不息；展厅根据底色可分为美洲、大洋洲、非洲与亚洲四部分，布展可谓华丽时髦，便是这些“落后民族”野人献曝的物品也显得高端大气上档次了起来。有趣的是非洲与大洋洲的展示极为丰富，美洲倒也马马虎虎，亚洲、哪怕是法国苦心经营多年的东南亚倒是略显单薄。</span><br>
<span>凯布郎利博物馆</span><br>
<span>这里面向塞纳河</span><br>
<span>背靠埃菲尔铁塔</span><br>
<span>沿着“民族之河”前进</span><br>
<span>便进入了博物馆的展厅</span><br>
<span>这里有丰富的大洋洲民族文物</span><br>
<span>丰富的非洲民族文物</span><br>
<span>美洲民族</span><br>
<span>这面铜鼓来自印尼而非云南</span><br>
<span>这是中东的驮轿</span><br>
</p><p><b>杜微: </b><br>
<span>挺好的，这几个博物馆我还没去过，要不然这几天有空去看看好了……</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-10-26 09:41 编辑 </span><br>
<span>与布朗凯利博物馆相比，法国军事博物馆的名气无疑要大得多，这是一组以昔日国家残疾军人院为基础的庞大建筑群，是自助游与跟团游的双重大热门。对于跟团游客而言，这里最大的看点毫无疑问是拿破仑墓，上层分为六个小间，长眠于此的包括棱堡体系的发明人沃邦元帅、路易十四的法兰西利剑杜伦尼元帅、一战中协约国的最高司令官福熙元帅、第三共和国殖民主义扩张的急先锋利奥泰元帅、以及拿破仑的两个兄弟热罗姆（拿破仑一世的威斯特伐利亚国王与拿破仑三世的元帅）和约瑟夫（拿破仑一世给了他那不勒斯以及西班牙的王冠）。众星拱卫拿破仑本人的棺材位于地下，旁边那座拿破仑石像前面安葬着拿破仑与奥地利哈布斯堡家公主的儿子拿破仑二世——所以说，法国领袖和奥地利女人结婚的基本都没啥好下场，比如死一户口本的路易十六……不少游客参拜过拿破仑墓后便调头离去，这可真是莫大的遗憾！除了拿破仑的遗骸之外，在这个军事博物馆圈里的卢浮宫里还有大量华丽的古代武器装备（其中甚至包括中国与日本）与地图沙盘模型（对内行人而言这才是真正的宝藏），以及一部完整的法兰西军事史。</span><br>
<span>话说天下大事分久必合合久必分，凯撒统兵翻越阿尔卑斯山征服高卢并于罗马大统是由分而合，蛮族入侵罗马崩溃法兰克王国地分南北是由合而分，之后查理曼一统天下死后又天下三分……以上全是废话，高卢罗马墨洛温加洛林在博物馆里仅仅一带而过，重头戏是从瓦卢瓦时代，或者说从英法百年战争时代开始的。继卡佩王朝之后新成立的瓦卢瓦王朝在英法百年战争中先负后胜，终于把英国（或者说诺曼人）的势力赶出了欧洲大陆（微妙的是博物馆里对这场战争介绍的唯一一次战役是法国骑士被英国弓兵剃光头的阿金库尔战役），法兰西从此登上欧洲列强争霸战的舞台，第一个惨遭毒手的是南面的邻居意大利，随后大半个欧洲都被卷了进来，由此也开启了法国与德国（此时还是神圣罗马帝国）的相爱相杀。</span><br>
<span>瓦卢瓦王朝后的波旁王朝结束了法兰西内部的宗教冲突胡格诺战争，接下来西班牙王位继承战争奥地利王位继承战争七年战争等一系列王朝战争法国虽然有胜有负，但总体而言已经是无可置疑的置身于宇宙列强之林。在美国独立战争中法国与美国联手让英国栽了个大跟头，但最后摔进大坑的却是自己：远征军的将士们被共和主义瘟疫感染，回国后革了自己国王的命。大革的浪潮涌现了无数英雄人物，其中最伟大的毫无疑问是拿破仑，他依靠自己的才华横溢与野心勃勃成为了法兰西第一帝国的皇帝，他带领着法国军队征服了大半个欧洲，让法兰西达到了空前绝后的荣耀顶点。虽然在远征俄罗斯失败后拿破仑被反法同盟赶下了台，虽然复辟后拿破仑又一次被反法同盟赶下了台，但他仍然是法兰西人民心目中的头号战神——尽管他其实是祖籍意大利的科西嘉人。博物馆关于拿破仑的展厅也是最受游客、特别是西方游客欢迎的部分，除了他那幅著名的威风凛凛意气风发罗马皇帝像外，你还可以在此看到流放期间肥矮秃的废宅版拿破仑像。</span><br>
<span>法国军事博物馆</span><br>
<span>这里最著名的部分当然是拿破仑墓</span><br>
<span>棱堡系统发明人沃邦元帅</span><br>
<span>法兰西之剑杜伦尼元帅</span><br>
<span>一战中协约国的最高司令官福熙元帅</span><br>
<span>第三共和国殖民主义扩张的急先锋利奥泰元帅</span><br>
<span>拿破仑的兄弟约瑟夫</span><br>
<span>拿破仑本人在地下</span><br>
<span>旁边是他的儿子拿破仑二世</span><br>
<span>背面的军队教堂悬挂着法军历年缴获的各种军旗</span><br>
<span>地图沙盘展厅在圈内名气极大</span><br>
<span>作为伪非，个人最喜欢的是圣米歇尔山模型</span><br>
<span>果然一提到铠甲就会想到中世纪呢</span><br>
<span>不过其实这些铠甲大部分是文艺复兴以来制造的</span><br>
<span>额，似乎不如奥地利格拉茨军械库那么震撼</span><br>
<span>这里还有来自东方的古代兵器，比如日本</span><br>
<span>以及俺大清</span><br>
<span>其实进入火器时代后盔甲的象征意义逐渐开始大于实际意义了</span><br>
<span>……你们是来打仗的还是来搞笑的？</span><br>
<span>法兰西也有关二爷？！</span><br>
<span>从罗马到法兰克只是一带而过</span><br>
<span>英法百年战争</span><br>
<span>对神圣罗马帝国战争</span><br>
<span>胡格诺宗教战争</span><br>
<span>奥地利王位继承战争</span><br>
<span>七年战争</span><br>
<span>劳民伤财却费力不讨好的美国独立战争</span><br>
<span>法兰西大革命的内战与外战</span><br>
<span>庶民大革命的最终产物是拿破仑的法兰西第一帝国</span><br>
<span>“小班长”拿破仑的全套行头</span><br>
<span>拿破仑麾下的常胜之师打遍欧洲</span><br>
<span>拿破仑肆意重新勾勒欧洲的版图——比如创造华沙大公国</span><br>
<span>1812库图佐夫的费边战略与俄罗斯的寒冬让拿破仑的武运不再长久</span><br>
<span>经过短暂的复辟与再次失败后，被放逐的拿破仑郁郁而终</span><br>
</p><p><b>银镜: </b><br>
<span>一个感想，或许需要升级拍照设备了？</span><br>
</p><p><b>Alexmacau8: </b><br>
<span>手机拍的？ 质量严重下降 </span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-10-26 14:40 编辑 </span><br>
<span> 拿破仑战争后经过一系列令人眼花缭乱的复辟、革命、与政变后，最后国家落到了拿破仑的侄子波拿巴、也就是拿破仑三世的手里。虽然因为马克思的缘故拿破仑三世在中国名声臭街，但其实这位表现倒也并非太过不堪：他战胜了奥地利解放了意大利（可以说比加富尔与加里波第加起来功劳还大）；成功的击败了越南（作为参照，后世的法兰西第四共和国在奠边府被越南人包了饺子）；在第二次鸦　片战争的八里桥会战击败了清帝国（作为参照，后继的法兰西第三共和国在镇南关被中国打出了教科书大捷）；在克里米亚战争中逼得沙皇兵败自杀（作为参照，伟大的拿破仑一世是被沙皇逼得退位）；全面征服了阿尔及利亚（作为参照，另一个法兰西民族英雄戴高乐则是自阿尔及利亚全面撤退）……法兰西第二帝国的常胜之路在普法战争的色当要塞走到了终点，法国丢掉了阿尔萨斯与北洛林，拿破仑三世也被永远的钉在了耻辱柱上（虽然他对上普鲁士只输了色当一阵，而拿破仑一世对上普鲁士在莱比锡和滑铁卢输了两阵）。奇怪的是，这段历史进入博物馆的只有意大利战争与普法战争。</span><br>
<span>法兰西第二帝国完蛋后，法兰西第三共和国虽然偶尔也遭遇诸如镇南关战役这样的挫折，但总体而言一个世界殖民大帝国还是建立起来了，在三色旗下战斗的士兵除了法兰西人还来自北非、黑非洲以及东南亚。瓜分世界殖民地的新仇加上德法世仇的旧恨，法兰西第三共和国与德意志第二帝国成为第一次世界大战中出手最狠的交战国。这是旧世界的最后一战与新世界的第一战，战争的伤亡与持续时间超过了所有人一开始的预料，世界仿佛发了疯，战火与鲜血将欧洲染得通红。仰仗英美盟友援助以及自己本土与殖民地的炮灰，法国终于抢在内部革命爆发之前熬赢了德国。</span><br>
<span>法兰西第一帝国完蛋后法兰西政坛城头变换大王旗</span><br>
<span>拿破仑的侄子拿破仑三世建立了法兰西第二帝国</span><br>
<span>拿破仑三世的投机主义军事路线起初获得了一连串的胜利</span><br>
<span>可惜却在色当输掉了普法战争</span><br>
<span>舔好伤口后，法兰西第三共和国很快再度成为一个普世殖民大国</span><br>
<span>俺们都熟悉的镇南关战役——法国视角</span><br>
<span>第一次世界大战把整个欧洲都卷了进来</span><br>
<span>巴黎出租车的摩托化快速机动打破了德国的速胜计划，战争转为漫长的堑壕战</span><br>
<span>美国的参战打破了战场平衡，协约国最终获胜</span><br>
<span>法国研制的FT-17坦克是第一种带有旋转炮塔的坦克，后世的所有坦克都沿用了这种设计</span><br>
</p><p><b>枫红盗版: </b><br>
<span>好评，马克</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-10-26 20:07 编辑 </span><br>
<span>欧洲几乎拼光了一代人，换来的并非永久和平而仅仅是一个二十年的停战，德国人睁着血红的双眼高呼复仇，而法国人则认为战争这玩意儿实在不值得死那么多人……于是法国在第二次世界大战初期就断然投降了。随后的几年二战时光戴高乐的流亡法国在境外嘴炮抗战，贝当的维希法国名义中立实际算德国半个傀儡，一部分法国人当了英雄参加了抗德游击队，一部分法国人当了叛徒加入伪军配合希特勒作战，而绝大部分法国人随波逐流当了顺民假装岁月静好……然后在战后怒惩姘居德国占领军的女法奸把她们剃光头。</span><br>
<span>虽然二战时期法国基本是看海打酱油，但至少在博物馆里你可以看到整个第二次世界大战的全过程：德国绕过马奇诺防线闪击法国，不列颠上空的空战与大西洋护航海战；苏联人在东线的大会战与英国人在北非的小打小闹；日本帝国在太平洋的崛起和败亡；当然更少不了自由法国跟着英美联军自诺曼底登陆，然后打便宜手一路向前解放巴黎。二战胜利后的法兰西第四共和国与第五共和国当然不能说刀枪入库马放南山，但却是博物馆里法兰西战史的终点，诸如对越南战争（战败）、对阿尔及利亚战争（战败）、第二次中东战争（似乎也不算赢）等并未进入博物馆的展厅，不过至少你还可以去地下室里戴高乐展厅去看看，那里提到了一些二战之后的事情，比如热爱革命的法国人发动的五月风暴……</span><br>
<span>纵观二战，英国坚持抗战从头打到尾成为二战胜利国，战后却丢掉了自己的海外殖民帝国成为一个二流国家，但至少混了个安理会常任理事国席位；法国开场不久就亮了白旗，照样也是战后丢掉了自己的海外殖民帝国成为一个二流国家，但也是二战胜利国，也混了个安理会常任理事国席位……所以说吧，法兰西真了不起啊，就算是躺着都能赢！</span><br>
<span>本日统计：</span><br>
<span>城市：1          博物馆：4</span><br>
<span>一战结束后20年欧洲再度陷入战火</span><br>
<span>纳粹的装甲部队绕过难攻不落的马奇诺防线闪电般突入法军后方</span><br>
<span>德国人闪电般的进攻，而法国人则闪电般的在贡比涅投降</span><br>
<span>一战抗德英雄贝当组建维希法国政府，表面中立实为傀儡</span><br>
<span>戴高乐则流亡海外组建自由法国嘴炮抗战</span><br>
<span>当然，总归还是有法国人坚持地下抗战的</span><br>
<span>英国熬过了空战，纳粹放弃了入侵不列颠</span><br>
<span>但护航与破交的大西洋海战仍如火如荼</span><br>
<span>纳粹调头向东悍然对苏联发动了巴巴罗萨作战</span><br>
<span>日本人也开始了太平洋战争，全球都陷入了战火之中</span><br>
<span>面对苏联红军的顽强抵抗，纳粹开始逐渐陷入苦战</span><br>
<span>盟军在欧洲方向的大反击首先是从法属北非开始的</span><br>
<span>戴高乐终于媳妇熬成婆成了同盟国认可的反法西斯巨头</span><br>
<span>盟军自北非东西并进一路杀进了意大利，法西斯三轴心先垮掉了一个</span><br>
<span>诺曼底战役的胜利标志着法国本土逐渐光复</span><br>
<span>轰走纳粹喜迎盟军，法国特别是巴黎女性的传统艺能</span><br>
<span>此时不可一世的大日本帝国在太平洋方向也踏上了败北之路</span><br>
<span>盟军与红军东西对进，最终把法西斯野兽打死在了自己的巢穴</span><br>
<span>面对盟军包括原子弹在内的无限轰炸，日本也选择了无条件投降</span><br>
<span>在军博的地下室还有个戴高乐纪念馆</span><br>
<span>其实戴高乐纪念馆是免费开放的</span><br>
<span>战后法兰西第五共和国的领袖戴高乐奉行了一条欧洲自主的外交道路</span><br>
<span>虽然熬过了五月风暴，但戴高乐最终还是失去了人民的信任</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-10-27 11:50 编辑 </span><br>
<span>　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　第二天 　科幻小说与大屠杀</span><br>
<span>巴黎是法国乃至欧洲的文化中心，可以说在此无论停留多久都不够——但今天的目标并非巴黎，而是前往名城亚眠。亚眠位于巴黎北方，自然是要从巴黎北站出发，也不仅是一个亚眠，贡比涅、里尔、加莱……一直到海峡对面不列颠的首都伦敦，大部分前往法国北部城市的火车都是从巴黎北站出发。使用法国铁路通票之前，需要先到售票处激活通票，如果是要乘坐TGV高速列车的话还需要在售票处补上差价。乘7点30分的TER2005次列车出发，抵达亚眠是在8点40分。</span><br>
<span>亚眠作为一个城市，是罗马时代索姆河上的一个渡口发展起来的；到了帝国晚期，这里已经是帝国比利其卡行省（大致相当于现在的法国北方大区与比利时）仅次于省会兰斯的第二号大都会了。也正是在罗马时代，一个当地服役的罗马士兵把自己的斗篷割掉一半施舍给了乞丐，这位就是后来尊为基督教圣徒的圣马丁。地处从里昂通向海峡之要津，亚眠古来便为商旅繁华之处，一度是法国纺织业的中心，亚眠钟楼也是法国最早象征城市自由的警钟楼之一。福祸相依，亚眠自古也是兵家必争之地，百年战争时期著名的克雷西战役（英国长弓兵此役大破法国骑士一战扬名）就在亚眠附近，英法还在此签署了第一份《亚眠协定》停战（但很快就被撕毁了）；拿战时代这里再度成为英法战场，1802年签署了第二份《亚眠协定》停战（和第一份协定一样，很快也被撕毁了）。亚眠曾经是是皮卡第大区的首府，2016年随着法国政区调整，皮卡第大区并入北方大区，亚眠地位一落千丈，现在只是索姆省的省会而已。</span><br>
<span>索姆河自亚眠城北缓缓流过，人工挖掘的运河水网交错，与左近的教堂、餐厅、古董店等一道构成一派水城风景，便是号称北方小　威　尼斯的圣洛（Saint-Leu）街区了。这一街区也被认为是亚眠最为幽雅的街区，与亚眠中心的市政厅和钟楼的威严形成鲜明对比。宫殿般的皮卡第大区博物馆（这座拿三时代的博物馆在建成时被誉为法兰西最漂亮的博物馆）、高达104米的佩雷塔（1954年刚建成的时候是法国乃至欧洲最高的建筑）……亚眠名胜很多，但在伟大的亚眠大教堂面前它们统统不值一提！</span><br>
<span>巴黎北站</span><br>
<span>通往法国北方的火车基本都由此出发</span><br>
<span>果然还是红色涂装比较帅气！</span><br>
<span>TER2005是一列普通列车</span><br>
<span>座位之间有充电插座</span><br>
<span>亚眠火车站</span><br>
<span>佩雷塔就在火车站对面</span><br>
<span>这里曾经是法国第一高楼</span><br>
<span>亚眠市政厅</span><br>
<span>拿破仑的《亚眠协定》就是在这里签署的</span><br>
<span>皮卡第博物馆——可惜大修不开门</span><br>
<span>亚眠美术馆——同样大修不开门</span><br>
<span>亚眠钟楼其实也是世界文化遗产</span><br>
<span>亚眠城北索姆河畔号称北方小　威　尼　斯</span><br>
<span>这里或许是亚眠最幽雅的街区</span><br>
<span>亚眠街景之一瞥</span><br>
<span>仔细看看，居民楼上的照片是一战……</span><br>
<span>其实亚眠的教堂还挺多的</span><br>
</p><p><b>龙鼠: </b><br>
<span>旺旺牛奶 发表于 2019-10-25 12:36</span><br>
<span>熊猫的眼睛毛色怎么这么淡？睡过头了吗</span><br>
<span>150年的标本啊，褪色了啊</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-10-27 17:17 编辑 </span><br>
<span>这座中世纪大教堂长145米宽70米中央尖顶高达112米，曾经是法兰西乃至整个欧洲最高的建筑，也是法国至今最大的哥特式教堂，无论你身处亚眠的哪个角落，一抬头都能看到大教堂那巍峨的身影。位列世界文化遗产名录的亚眠大教堂之所以威震天下，并非因为其体积庞大（是巴黎圣母院的两倍），也不是因为其12米高的彩色玻璃窗，更不是因为巴洛克风格的管风琴……大教堂的名声主要是来自号称“亚眠圣经”的雕塑群。</span><br>
<span>从里到外从上到下，大教堂遍布精美的石刻与木雕，总数超过四千多枚，表现了圣经中的几百个故事。欧洲黑暗漫长的中世纪，从贵族到农奴大家几乎都是目不识丁的文盲，教士神甫想为信徒们讲解圣经唯有看图说话一路可走。当年的传教道具，现在却成为了不朽的艺术长卷，一部中世纪市井百态的教科书。现在大教堂外立面的末日审判等群塑通体雪白，但其实在刚建成的时候它们是涂有彩色颜料的，如果在夏季前来，晚上的彩色灯光秀会复原其中世纪的色彩。当然，也可以选择进入大教堂内部，唱诗班祷告席两侧号称法国最精美的古代雕刻仍然是花花绿绿五彩缤纷的。</span><br>
<span>庄严、宏伟、瑰丽、精妙……一切形容词在此都显得软弱无力，或许只能用“伟大”二字来形容。在技术低下的中世纪如此不惜工本的投资于宗教，在后人看来或许荒谬可笑，但对于中世纪的欧洲人来说这可正经是严肃的不能再严肃。去掉光环之后，中世纪法兰西的国王贵族们本质是一群非我族类的异乡蛮族，一群吃拿卡要的残暴军阀……但一旦皈依了基督教，那么在已经成为当时主流群体的基督徒民众心中，他们就从异族入侵者摇身一变为君权神授的圣徒，从拥兵自重的野心家成为神圣教会的守护者。他们不再需要残忍的杀死每一个不服统治的本地人以杀鸡儆猴，不再需要提防征集来的饮水和食物是否下毒，也不再需要每天为寻找下一个可靠的营地或兵源愁眉苦脸……一句话，从此这些征服高卢的法兰克外来户们与子民变得同心协力，而没这么干一直和被征服者格格不入的（比如汪达尔人）则在历史长河消逝得无影无踪，除了千古骂名什么也没留下。</span><br>
<span>亚眠大教堂</span><br>
<span>毫无疑问这里是亚眠头号名胜</span><br>
<span>也是亚眠最了不起的地标</span><br>
<span>亚眠的旅游咨询处就在旁边</span><br>
<span>这座伟大的教堂位列世界文化遗产名录</span><br>
<span>在法国的一众牛逼教堂里名列前茅</span><br>
<span>金碧辉煌的巴洛克主祭坛</span><br>
<span>主祭坛背面是拥有超高人气的“哭泣天使”</span><br>
<span>彩色玻璃窗高达12米</span><br>
<span>教堂地板的黑白图案构成一个迷宫</span><br>
<span>自祷告席方向眺望玫瑰窗</span><br>
<span>伟大的亚眠大教堂最伟大之处在于雕刻</span><br>
<span>这雕刻号称“亚眠圣经”</span><br>
<span>雕刻精细生动一丝不苟</span><br>
<span>呃，简直有点密集恐惧症了……</span><br>
<span>当然，这些雕刻都是圣经题材</span><br>
<span>是当年教士们给文盲信众们布道用的</span><br>
<span>所以都是圣经故事，比如末日审判啥的……</span><br>
<span>虽然现在几乎全部褪色，但是想当年其实是五彩缤纷的</span><br>
<span>不过教堂内部还是可以找到带彩的塑像</span><br>
<span>虽然是圣经故事，但描绘的却是法国的中世纪市井</span><br>
</p><p><b>lovepenny: </b><br>
<span>亚眠大教堂？怎么和巴黎圣母院长那么像</span><br>
<span>----发送自 Xiaomi MI PAD 4,Android 8.1.0</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>lovepenny 发表于 2019-10-27 17:25:03</span><br>
<span>亚眠大教堂？怎么和巴黎圣母院长那么像</span><br>
<span>----发送自大概因为外观都是哥特式建筑吧</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>巴黎圣母院在王政法兰西地位不如兰斯和圣丹尼，圣母院能有那么大的名气还是因为拿破仑和雨果的小说</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-10-28 10:49 编辑 </span><br>
<span>如果说文艺复兴敲响了宗教统治的丧钟，那么产业革命就是给这一整套封建秩序的棺材上敲上了钉子。这是欧洲征服世界的时代，这是资本主义征服宇宙的时代，自18世纪中期以来，短短一百多年的时间，欧洲创造的生产力以往整个已知宇宙一切世代创造的总和。一艘艘轮船，一条条铁路，一座座工厂，一块块殖民地……全世界的面貌在一瞬间就被改变了。在这把一切民族甚至最野蛮的民族都卷入其中的千年未有大变局中，法兰西无疑位于最前列（其最大功臣老实说其实是被国人看不起的拿破仑三世）,虽然偶尔会有诸如普法战争这样的一时挫折或者劳工运动之类的小麻烦，但总体而言科技与资本携手并进一日千里风生水起哼哼哈嘿，所有人（至少是法兰西的大部分白人们）都相信资本主义西方世界的黄金盛世已经降临，一个更加美好的明天就在未来的地平线上。</span><br>
<span>探索！前进！胜利！在这个洋溢着乐观主义的煤气灯好时代，最具有代表性的人物或许是儒勒凡尔纳。诚然在群星璀璨的法国文学界凡尔纳的艺术成就算不上最伟大的，但他毫无疑问是最受欢迎影响力最大的。不计其数的科学家、不计其数的发明家、不计其数的探险家、不计其数的文学家剧作家漫画家电影导演动画导演……大家异口同声的宣布就是在凡尔纳小说的启迪下才走上了自己的人生之路，凡尔纳就是自己的启蒙者领路人总指导……都别说“家”了，哪怕你就是个普通人都不好意思说自己没看过凡尔纳！凡尔纳就是这么拳打柯南道尔脚踢莎士比亚（可惜作品出版量略逊于阿加莎克里斯蒂），其作品受众数量把雨果等一众法兰西大文豪远远甩在身后。</span><br>
<span>伟大的凡尔纳1828年出生于南特一个中产阶级家庭，1871年搬到了亚眠定居，从此成为亚眠的头号文化名人乃至亚眠的城市符号，连亚眠的公交车都透着股子SF范儿，他在亚眠的故居自然也毫不意外的被改造为纪念馆对外开放。这可谓是科学爱好者与科幻小说爱好者的双料圣地，作为在国内受众最多的法国作家，这家博物馆理所当然的提供中文资料。目前作为凡尔纳纪念馆开放的塔楼其实是凡尔纳在亚眠的第二处住宅，凡尔纳本人1889年搬来1900年搬走，此时凡尔纳已经是响震寰宇的名小说家，而且还当上了亚眠的市议员可谓功成名就（亚眠的大马戏场就是在其倡议下建立的），但相应的这一时期算不上其创作的黄金时代，只有《机器岛》等几部较为一般的作品问世。故居大部分房间恢复了凡尔纳时代的陈设，透着股子维多利亚煤气灯式浪漫，又仿佛SF电影里的神秘主义布景，当然更重要的是这里介绍了凡尔纳的生平与他几部影响最大的作品。和所有直男一样，凡尔纳酷爱冒险和旅行，所以喜欢笛福、爱伦坡等人的作品（在这里写成的《冰岛怪兽》一书可以说就是爱伦坡的同人小说），虽然其作品在观众群里号称“硬科幻”（凡尔纳本人也的确会进行科学考据），虽然其如同穿越者一般的幻想预言有不少今日已经成真，但其实凡尔纳本人……自称对科学没有特别的兴趣。</span><br>
<span>如果说凡尔纳这半个科幻文学之父（另外半个是英国的威尔斯）是一匹千里马，那么出版商赫泽尔可以说就是伯乐，可以说正是在赫泽尔慧眼识珠的力推之下，凡尔纳的作品才得以流行于世。其实也不止一个凡尔纳，乔治桑、小仲马、乃至雨果……在那个时代诸多法国文学大家的背后都有赫泽尔出版社的助力，堪称19世纪的起点文学平台。纪念馆完整的复原了赫泽尔在巴黎的办公室，连全套家具也一并搬了过来。不仅仅是小说，凡尔纳的作品也为从电影到桌游的各种流行文化提供了素材，而这些魔改作品……其实已经和凡尔纳的原著关系不大了。虽然没能进入博物馆展厅，但俺在这里还是要提到两部凡尔纳魔改作品，一部是中国陈佩斯主演的喜剧电影《少爷的磨难》，把时代背景从清朝改到了北洋，剧情上比原著合理了很多, 这也是俺知道的唯一一部国产凡尔纳电影；另一部是日本庵野秀明监制的动画片《不可思议的海之娜蒂娅》，汉化后改名《蓝宝石之谜》，可以说是日后轰动宅圈名作《新世界福音战士》的先导之作。</span><br>
<span>读者和凡尔纳笔下的主人公们一起在小说里畅游世界，但凡尔纳本人除了法国本土外其实只去过不列颠、尼德兰、斯堪的纳维亚与美利坚，绝大部分地方的异域风情是他在书斋里看着参考书拍脑门想出来……这就是为啥他《一个中国绅士的遭遇》（前面提到过的《少爷的磨难》就是根据这个改编）对中国的描写会如此扭曲变形。与无数国人一样，俺从小也是看着凡尔纳小说长大，但却未像马可尼那样被启蒙为一个科学家或者发明家——俺最喜欢的作品其实是《八十天环绕地球》（这部书也写于凡尔纳亚眠居住时期）。遗憾的是俺一直是个贫穷的社畜，不能像食利绅士福克先生那么有钱任性挥金如土，只能牙缝省钱利用可怜巴巴的一点假期出来穷游。</span><br>
<span>凡尔纳故居</span><br>
<span>不远处是凡尔纳的纪念碑</span><br>
<span>亚眠的大马戏团也是以凡尔纳命名的</span><br>
<span>让俺们进入凡尔纳的奇妙世界吧！</span><br>
<span>凡尔纳的住宅是一栋塔楼式建筑</span><br>
<span>故居大部分房间恢复了凡尔纳时候的原貌</span><br>
<span>具有那种维多利亚时代中产阶级的舒适与典雅</span><br>
<span>但同时也微妙的有点神秘的幻想色彩</span><br>
<span>对吧</span><br>
<span>凡尔纳所购游艇的场景复原</span><br>
<span>不愧是坐地日行八万里的书斋旅行家呢</span><br>
<span>奇妙的是凡尔纳本人的写作间兼卧室其实很小</span><br>
<span>这个房间其实是出版商办公室的复原</span><br>
<span>不仅是文学，凡尔纳也深刻的影响了当时与后世的流行文化</span><br>
<span>八十天环绕地球为素材的桌游</span><br>
<span>海底两万里魔改画片</span><br>
<span>这个应该是征服者罗比尔里面的飞行器</span><br>
</p><p><b>mengkane: </b><br>
<span>在巴黎上学的我还没楼主玩得透彻，toutsiant出去玩玩吧我也</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>mengkane: </b><br>
<span>ad5454 发表于 2019-10-27 18:21:47</span><br>
<span>大概因为外观都是哥特式建筑吧法国教堂贼多，一个小城普瓦捷能有三种不同风格的，撞上几个一样的实属正常</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>各种浪: </b><br>
<span>什么？凡尔纳故居现在允许拍照了？尼玛，去的早不如去的巧</span><br>
</p><p><b>神無月悠也: </b><br>
<span>我是看三个火枪手才知道的亚眠知道亚眠大教堂是因为另一个试图超过它高度的哥特式教堂因为拱顶太高垮掉了</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-10-28 10:20 编辑 </span><br>
<span>各种浪 发表于 2019-10-28 09:26</span><br>
<span>什么？凡尔纳故居现在允许拍照了？尼玛，去的早不如去的巧</span><br>
<span>是的，售票员表示可以拍照，但禁止闪光。</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>亚眠教堂高度不如斯特拉斯堡的那座，不过亮堂程度就胜过一大截了。斯特拉斯堡主座教堂完美符合了中世纪教堂那座阴暗幽森的感觉</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>佐塚間桐 发表于 2019-10-28 10:53:24</span><br>
<span>亚眠教堂高度不如斯特拉斯堡的那座，不过亮堂程度就胜过一大截了。斯特拉斯堡主座教堂完美符合了中世纪教堂 ...但是斯特拉斯堡是圣地啊</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>凡尔纳还是大仲马的徒弟，所以在情节设计以及人物塑造上胜过很多科幻小说家，都可以当通俗小说来读了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-10-28 13:39 编辑 </span><br>
<span>1905年3月24日，凡尔纳在亚眠与世长辞；9年后的1914年6月28日，奥地利皇储腓迪南在萨拉热窝遇刺身亡；一个月后第一次世界大战爆发。多米诺骨牌一张张倒下，世界各列强（以及列弱）被一个接一个的卷入战争。起初大家都认为这仅仅是资本主义盛世的又一个不和谐小插曲，战争几个月内就会结束，但接下来局势的发展打了所有人的耳光。资本的贪婪造成了全球列强内部社会矛盾与外部扩张矛盾的尖锐化，战争成了唯一的出路；产业的发展让参战各方握有足够的炮弹与炮灰，自信能把战争打到底；科技的进步使得各种新式武器层出不穷，人类自相残杀的效率达到史无前例的高度……总体战争的规模与烈度远超人们的想象，便是凡尔纳脑洞大开的科幻小说《佩根的五亿法郎》也远不能及。</span><br>
<span>1916年6月，距离战争爆发已经过去了两年，德军的右翼在横扫比利时与法国东北地区后遭遇摩托化机动而来（确切的说是征调了巴黎的出租车）的法军迎头痛击，速胜法国的施里芬计划彻底破产，双方开始了漫长的战壕对峙。为了打破僵局，德国决定在南线，也就是凡尔登方向发动进攻以吸引并消耗法军主力，而协约国则针锋相对的决心在北线的索姆河方向展开进攻以吸引并消灭德军主力。就这样在两种极端的严肃之间，极端的残酷与极端的荒谬降临在了索姆河前线百万士兵们的头上。协约国的将军们决定在冲锋前先进行长达七天的炮火准备，这彻底毁掉了作战的突然性，德军士兵们躲在掩体里耐心等待炮击结束，然后再度进入阵地好整以暇的对密集队形冲锋而来的英军扣动马克沁机枪的扳机。这是一场真正的大屠杀，士兵们毫无意义的冲锋，然后毫无意义的倒下，如同面对死神镰刀的麦穗，仅仅第一天英军就损失了6万人。大炮、飞机、毒气、士兵的血肉之躯、还有作为最新秘密武器登场的坦克……在这堑壕、铁丝网与机关枪构成的索姆河铁血地狱中，协约国军队推进的速度不是以千米，而是以米为单位计算。双方的士兵都深陷看不到尽头的战争绝望深渊，直到秋季的连绵阴雨把战场化为一片泥潭所有人都无力再战。4个月的时间，130万人的伤亡，大家又回到了战役开始前战壕对峙的老日子，绝对的血腥与残酷，绝对的愚蠢与荒谬，失败的索姆河会战成为了第一次世界大战乃至一切战争的黑暗象征。</span><br>
<span>“兵起之际万民癫，鸣金之时举世喑”，战争的浪漫主义早已被炮弹毒气与战壕病送去见了鬼，伟大光荣正确的民族之战此时成了一场被诅咒的该死战争，为国而战的神圣口号变得一钱不值臭不可闻，被爱国主义忽悠瘸了热血上头的士兵们蹲在战壕里冷静下来，开始思考这样一个问题：“我和他们无冤无仇，为啥非要被后方大人物们逼得互相残杀你死我活呢？”半年后的1917年4月，法军发动尼维勒攻势，再一次逼着战士们冲向德国防线无谓送死，而以往顺从的炮灰们这次选择了哗变抗命；而就在一个月前的1917年3月，东方的沙俄政府已经被国内二月革命赶下了台。残酷的战争不但未能转移资本主义内部的阶级矛盾，反而让这矛盾更加激化了，革命的赤色大潮即将在不远的未来席卷全球，普罗大众的《国际歌》将响彻四方。</span><br>
<span>索姆河战役的战场正面宽度有数十千米，昔日硝烟散去后当年的战争遗址（比如坦克第一次大规模参战的康布雷）不少已经被改造为旅游景点对外开放，如果是夏天旅游旺季前来会有专门的战场观光旅行团。鉴于现在旺季已过而俺们又非自驾，想把这些散布各地的战争纪念地一网打尽断无可能，所以俺们最后的选择是前往位于亚眠与里尔之间铁路线上的小城阿尔贝（Albert）。</span><br>
<span>阿尔贝位于亚眠东北方火车20分钟的距离，小镇人口一万出头，历史可以一直追溯到罗马时代的驻军营地。这里自古以来就是兵家必争之地，百年战争、三十年战争、西班牙王位继承战争、拿破仑战争、普法战争……欧洲历次大战阿尔贝一次也没落下，但要说最大的祸事还是第一次世界大战。索姆河会战期间协约国的战术后方基地是亚眠，而阿尔贝则几乎精确的位于两军拉锯争夺的战术最前线上，所以无论协约国还是同盟国都毫不客气的对这里进行了无限轰炸。反复的争夺战使得千年古镇阿尔贝几乎被夷为平地，没什么值得一提的古建筑留存至今，如果你想知道更多阿尔贝千年史的知识欢迎移步旅游咨询处，里面有个免费而简单的小型展览。</span><br>
<span>阿尔贝火车站</span><br>
<span>不知为啥候车室里有一架飞机</span><br>
<span>当年的索姆河战争遗迹多在阿尔贝周围</span><br>
<span>阿尔贝旅游咨询处</span><br>
<span>里面有个简单的当地历史展览</span><br>
<span>阿尔贝的市政厅</span><br>
<span>阿尔贝街景之一瞥</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-10-28 16:18 编辑 </span><br>
<span>作为阿尔贝最显著的地标建筑，阿尔贝教堂理所当然是被炸得最惨的建筑之一，俺们现在能看到的这栋金顶高耸的巍峨建筑其实战后重建的。现在这座大教堂建筑与其说是献给上帝毋宁说是献给和平之神，所以高居于金色尖顶之上的并非十字架而是个手举幼童的妇女。在教堂前的广场环绕着协约国士兵们的塑像，教堂内部是各国阵亡士兵们的象征性纪念碑，而在教堂侧面则是索姆河战役纪念馆。</span><br>
<span>作为自古以来的兵家必争之地，阿尔贝的居民们自公元9世纪以来就开始挖掘各种地下避难设施，世界大战过后居民们痛定思痛，为了应付未来战争而以地道将各孤立的地下避难室连为一体，构成了一个结构复杂的地下城——但鉴于冷战直到苏联解体也为转为热战，所以地下避难隧道在1921年改造为索姆河战役纪念馆。</span><br>
<span>折戟沉沙铁未销，自将磨洗认前朝，虽然这条250米长的地下隧道本身并非一战产物，但博物馆却漂亮的复原了1916年到1918年双方将士们战壕对峙的场面，军医院、指挥部、前线支撑据点……一个个复原场景让你对那些年交战士兵们的苦逼生活了解一二；展柜里摆放各种从战场上挖出来的当年遗物，从枪支弹药、钢盔军靴直到酒瓶烟盒五花八门无所不包。纪念馆入口位于教堂侧面，当你结束这段一战血腥黑暗历史之旅来到出口时，则会发现自己已经身处小镇城墙之外了。</span><br>
<span>狭义上的索姆河会战在1916年底就结束了，但两军在这条战线上的堑壕战一直持续到1918年。在这一年的8月，协约国集中兵力自亚眠方向展开大规模反攻，不同于1916年的索姆河会战，这次协约国漂亮的取得了胜利，也标志着战争的主动权转到了协约国一方；3个月后筋疲力尽的德意志第二帝国宣布投降，第一次世界大战结束。</span><br>
<span>法兰西，又赢了！</span><br>
<span>索姆河战役纪念馆</span><br>
<span>就在阿尔贝教堂侧面</span><br>
<span>这是由战备隧道改建的博物馆</span><br>
<span>入口在教堂旁边</span><br>
<span>而出口则在小镇外面</span><br>
<span>隧道复原为一战堑壕战的样子</span><br>
<span>你可看到一个个复原场景</span><br>
<span>对一战堑壕的苦逼岁月有个碎片化的直观了解</span><br>
<span>还陈列了战场出土的各种遗物</span><br>
<span>既有遗留的武器弹药</span><br>
<span>也有士兵们的生活用品</span><br>
<span>博物馆旁边是阿尔贝教堂</span><br>
<span>一战时候遭到严重破坏</span><br>
<span>现在看到的教堂是战后重建的</span><br>
</p><p><b>神無月悠也: </b><br>
<span>隧道好看 特别有游戏场景的感觉</span><br>
</p><p><b>届不到先生: </b><br>
<span>牛逼，马克一下</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>唉，亚眠这河边几个店是不是十几年没变了</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2019-10-29 08:14 编辑 </span><br>
<span>阿拉斯是加莱海峡省的省会（没想到吧，加莱海峡省省会其实不在加莱），刚好位于亚眠与里尔中间。现在从阿尔贝到阿拉斯乘火车只需不到1小时，而第一次世界大战时候协约国的士兵们摸爬滚打了两年才挣扎至此。阿拉斯乃是北部大区的枢轴，历史同样可以上溯到罗马时代。地处法兰西尼德兰不列颠德意志（再往前算还有勃艮第）几家的夹缝，阿拉斯自古以来就是商业与交通重镇，经济繁荣文化发达，仁人志士所在多有（比如大革命中的英雄兼魔头罗伯斯庇尔）。</span><br>
<span>阿拉斯老城的中心是英雄广场，这是个方形的大广场，四周尼德兰式房屋山墙临街，底层235根立柱圆拱组成的骑楼连续不断，号称是法兰西独一无二的风景，让人不禁联想到了布鲁塞尔的大广场。广场前的市政厅钟楼高耸，历史据说超过400年，已经列入法兰西比利时钟楼群世界文化遗产名录——不过如果真要较真，其实市政厅在战争中受损严重，现在看到的建筑是战后修复的。既然地处交通要道那么阿拉斯自然也是兵家必争之地，郊区由路易十四修建的阿拉斯沃邦要塞至今仍然屹立，同样世界文化遗产名录榜上有名。</span><br>
<span>乘普通火车前往阿拉斯</span><br>
<span>车厢间隔处转角座位是沙发</span><br>
<span>阿拉斯火车站</span><br>
<span>火车站对面是战争纪念碑</span><br>
<span>阿拉斯老城中心的英雄广场仿佛是从比利时穿越过来的</span><br>
<span>市政厅的钟楼在世界文化遗产榜上有名</span><br>
<span>阿拉斯旅游咨询处就在这里</span><br>
</p><p><b>路人甲乙丙: </b><br>
<span>这样的帖子不加精？</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>当然，阿拉斯遭遇的历次兵灾中，规模最大的还得说是两次世界大战。一战爆发前大家以为欧洲的盛世将永远持续，后来他们发现自己错了；一战爆发时大家以为这将是一场速战速决的小战争，后来他们发现自己错了；一战结束时大家以为这是终结一切战争的最后之战欧洲将永不再战，后来他们发现自己又双叒错了。闪电般解决东线的波兰与北线的挪威后，纳粹德国主力西进开始动手对付老冤家法国，B集团军突入荷兰横扫比利时，看起来如同一战施里芬计划的翻版；而早已在比利时边境上严阵以待的70万英法联军机动部队立刻出发迎击——法兰西乃欧洲第一陆军强国，又有英比荷盟友助拳，拥有主场优势，而且数量上远远超过对面德国人的B集团军，局势不是小好而是一片大好，便问这仗怎么可能会输！</span><br>
<span> 万万没想到这仗还真就输了。德军对荷比低地的进攻仅仅是虚晃一枪引蛇出洞，真正的杀招是从阿登山地进行中央突破的A集团军，这支以装甲部队为核心的快速部队就如死神镰刀一般长驱直入，联军被揍得晕头转向丢盔卸甲溃不成军。德国的装甲部队疾如闪电，不但闪了英法敌军，连自己人也被闪了——机械化的前锋部队冲的太快后面的步兵跟不上，薄弱的侧翼就这么暴露在了敌人面前。联军立刻敏锐的捕捉到了这个战机，集结兵力向德军漫长而薄弱的侧翼发动反突击，作战地点便选在了阿拉斯。</span><br>
<span> 与德国集中使用坦克重点突破的思路不同，英国与法国的路线图是坦克伴随步兵进攻，既然是与徒步前进的步兵搭伙（机械化步兵的大规模使用还得再过几年），那么坦克速度自然不用太快；既然坦克速度慢下来，那么装甲就可以厚上去，担任这次进攻核心的马蒂尔达重型坦克装甲其厚无比，此时德国在西线列装的所有反坦克炮与战车炮都无法击破其正面装甲，英军的反击如同一记重锤，缓慢而不可阻挡的狠狠敲在德军镰刀侧面。眼看德军就要由胜转败，绝望中的德国指挥官隆美尔与其说急中生智不如说病急乱投医的下令把88毫米高射炮平射……这招儿居然还就成功了，大口径高初速的88毫米高射炮是完美的坦克杀手，马蒂尔达重型坦克接二连三的被击毁，仿佛百年战争长弓兵大破骑士团阿金库尔战役重演（阿金库尔距离阿拉斯还真不算太远）。88毫米高射炮在阿拉斯一战扬名天下，此后在北非、苏德等战场大为活跃，还被改造为虎式重型坦克的主炮。麻杆打狼两头怕，虽然英军绝地反击不成反被德军绝地反击，但却把德国人吓了一大跳，希特勒心惊胆战的看着自己侧翼战线越拉越长，断然下令部队暂时停止前进重整阵线——这一理所当然的停顿为盟军争取了宝贵的时间，也成为敦刻尔克大撤退成功的一个决定性因素。</span><br>
<span> 给阿拉斯造成破坏的除了外战还有内战，阿拉斯大教堂曾经号称是法国北方最漂亮的哥特式教堂，但却毁在了法国大革命期间，现在看到的这栋新古典主义大教堂其实……是19世纪重建起来的。有教堂自然也得有配套的修院，不过现在已经被改造为阿拉斯美术馆了。这里三万件藏品包括中世纪的雕塑、文艺复兴时代的尼德兰挂毯、18世纪陶瓷等，当然更少不了油画。</span><br>
<span>阿拉斯美术馆</span><br>
<span>这里是由修道院改造而成</span><br>
<span>藏品超过三万件，在法国北部也算有数的博物馆</span><br>
<span>包括中世纪的圣像</span><br>
<span>佛兰德斯的挂毯</span><br>
<span>18世纪阿拉斯城市沙盘</span><br>
<span>当然最多的还是绘画</span><br>
<span>绘画是阿拉斯美术馆最主要的展品</span><br>
<span>宗教是绘画最主要的表现题材之一</span><br>
<span>阿拉斯大教堂在阿拉斯美术馆隔壁</span><br>
<span>拥有漂亮的天顶画</span><br>
<span>教堂其实是19世纪重建的</span><br>
<span>不过里面的塑像可以追溯到17世纪</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>路人甲乙丙 发表于 2019-10-29 11:35</span><br>
<span>这样的帖子不加精？</span><br>
<span>万一要太监了呢</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1861288[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
