<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>申鑫功勋外援:把青春留给中国足球 上海房价太贵</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>申鑫功勋外援:把青春留给中国足球 上海房价太贵</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 12:06:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>申鑫功勋外援:把青春留给中国足球 上海房价太贵[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1792708-1-1.html</link>
      <description>申鑫功勋外援:把青春留给中国足球 上海房价太贵&#13;
　　从2010年加盟南昌衡源（上海申鑫前身）至今，巴西人乔尼在中国联赛已踢满了8个赛季，208场联赛，其中，从中超到中甲，为申鑫拼搏了6个赛季，出场156次，打入7球，是目前为止申鑫队史上最高出场纪录保持者。　　2016-2017赛季，乔尼效力青岛中能、丽江飞虎各一个赛季，共出场52次，今年年初重新回归申鑫，他说，这是回家。其实，申鑫也一直没忘记这名功勋球员，2017年8月12日主场对阵丽江飞虎前，申鑫方面发布的官方海报主角就是乔尼，一名对方球队的主力，但用了乔尼在申鑫队时的球衣号码“26”，配以英文的“回家”。　　乔尼也把上海视为自己的家，33岁的他希望申鑫成为自己球员生涯的终点，在申鑫终老，在中国转型做教练……　　记者陈伟报道 2018赛季，乔尼重新回到了上海申鑫。在中国，乔尼去过青岛、丽江，但是对于申鑫，情有独钟。事实上，如果不是短暂执教申鑫的韩国籍主教练金相镐不喜欢乔尼，他可能就不会在外漂泊。　　今年重新回到俱乐部，乔尼有一种回家的感觉，他说以自己的身体状态衡量，还可以再踢三四年，希望可以在申鑫终老，也希望转型做教练后，还能在中国执教。　　“踢了八年，我要感谢申鑫”　　《足球》：今年重新回到申鑫，有什么样的感觉？　　乔尼：申鑫就是我的家，这里有很多我的朋友，总体来说我感觉还是非常开心的。　　这个赛季已经结束，感觉现在的申鑫跟过去有什么不一样呢？　　的确是有区别的。我上一次效力申鑫时，球队是在中超，对手是广州恒大、北京国安这样的队伍，而现在的申鑫，队内有很多年轻球员，我作为前辈要做好表率，帮助他们提高。　　作为前辈，你在场上场下是如何做到以身作则的？　　在比赛场上以及训练场上，我用自己的实际行动来给年轻球员们做出表率，他们能看到，在场外，我会告诉后辈们，要吃好休息好，要保持一个良好的职业习惯，这样他们才能够达到一个更好的水平。　　如何评价自己这个赛季的表现？　　我觉得自己表现得还不错。虽然我现在年纪有点大了，但我还是努力把自己最好的一面表现出来，我觉得自己在这赛季的表现，跟第一年来申鑫时是一样的。　　赛季中期申鑫有一阵表现欠佳，你认为原因是什么？　　这其中有很多客观因素，比如球员的伤病、轮换等问题，造成了球队人员上的不完整，影响了球队整体的表现，也有一些年轻球员，他们缺乏比赛经验，没有准备好。经过一段时间的比赛历练以后，这些年轻球员会得到提高，他们准备得也更充分。所以说，下赛季，申鑫的成绩会更好。　　你跟年轻球员交流会有障碍吗？　　不会，我跟他们有相同的感受，交流上没有障碍。我在申鑫待的时间足够长，现在不少年轻球员当年是在梯队里面的，因此我们之前都是认识的，没有什么代沟。换句话讲，我跟他们已经是很长时间的朋友了。　　在申鑫最低迷的一段时间，你有为保级而烦恼过吗？　　我从来没想过申鑫会降级，因为咱们的中方球员是一支相当优秀的团队。确实之前球队经历了一段困难时期，当时确实不好，但我一直都是有信心的，相信我们球队不可能会有降级的问题的。　　球队在世界杯期间表现不太理想，但后来打出了一波四连胜，你觉得转折点是什么？　　一些伤病球员像柳超、比罗比罗回来了，他们的回归对球队起到很大的帮助，当然了，运气也站到咱们这一边来了。　　年轻球员在场上犯错后，你会怎么跟他们交流？　　我是这样看的，所有的有经验球员都是从年轻球员一路走过来的，包括梅西、C罗。在场上，我还是以鼓励为主，这样他们犯了错的话，还是有机会马上弥补过来。像我这样的老队员，最重要的是，要帮助年轻球员建立自信，这是他们目前最需要的，所以我会多鼓励、多帮助这些后生们。　　朱炯指导说你是“最不像巴西人的巴西球员”，你怎么看待这个评价？　　这对我来说算是一种表扬吧。因为是这样的，总体来说巴西球员其实不喜欢训练的，但现代足球就要求每个球员都要在训练场上努力，所以我的宗旨是，只有不断地努力才能把状态保持到最好，并且表现得越来越好。　　现在无论在中超还是中甲，巴西籍后卫都越来越少了，你是怎么看这个现象的？　　各队的情况不一样，很难有一个正确的结论，但就我个人的理解来说，可能是巴西球员比较在意自由发挥，但自由有时候又是矛盾的，一方面，在场上的某个瞬间，往往可以靠球员的自由发挥收到意想不到的效果，快速地解决问题，但另一方面又可能不符合球队的整体打法要求，你知道，现在中国的球队越来越讲究整体打法，越来越强调球员的执行力。对于我来说，因为我很职业，我在训练时也很努力，而且我非常有自信，我在比赛中一直有一种非常强烈的求胜欲望，所以我可以在中国踢这么多年。　　从你2010年加盟申鑫以来，你已经为球队上场超过150次了，你有统计过吗？　　没有，我也没想到过。刚来时我想的是，在申鑫待一两年以后就会离开，中国球队就不需要我了，但是现在我已经在这里踢了八年了，可以说，我把我的青春、一个职业球员最宝贵的时光都留给了中国足球，我感觉非常开心，也很满足，这一点，我要感谢申鑫俱乐部。　　对比八年前跟现在，中国足球有发展或改变过什么吗？　　现在的中国足球已经比八年前提高了很多，因为现在的中国球员更加职业了。我刚来的时候，我觉得中国的球员没那么职业，训练也不太多，但现在，很多国际巨星已经在中超场上了，例如奥古斯托、帕托……他们都来中国了。总的来讲，中国足球水平其实提高了很多。　　你跟中超里的哪些巴西球员比较熟？　　上港的埃尔克森，我跟他私人关系不错。中超的其他巴西外援我只是认识，但没怎么交往，我跟埃尔克森算得上是朋友了。　　埃尔克森这个赛季表现得也很不错，你觉得是吗？　　埃尔克森取得进球后，我有祝贺；在他没有首发的时候，或者不在场上的时候，我也有安慰他，跟他沟通，鼓励他一定要保持训练、保持好状态，只有这样，当他得到上场机会的时候，才能把机会牢牢把握。我真心地为埃尔克森现在的状态感到开心，因为他真的越踢越好。　　面对曾经打过的广州恒大、北京国安这些中超强队，你对他们锋线上的哪些球员有最深刻的印象？　　广州恒大，恒大有一段时期由埃尔克森、孔卡、穆里奇组成的三叉戟是非常有威胁的，再加郜林，这四名球员是我在中超经历过的最可怕的组合。　　那今年的中甲呢？　　那就是阿诺伊西奥和穆里奇了。这两个球员非常强，我作为中卫很难防住他们。　　对，野牛和鸡爷都很强，但他们队的本土球员跟“野鸡组合”在实力上有明显差距，对吧？　　当然，梅县铁汉的本土球员跟申鑫的本土球员比也有一定的差距。　　之前采访朱指导时，他曾点名称赞队内的本土球员徐骏敏，你怎么评价这位队友？　　如果他继续保持努力训练的话，终有一天他能成为国字号球员的，而且我认为他有非常大的概率成为国脚。而且我觉得他长得非常帅，所以我平时都叫他的外号“sexy boy”？　　“对抗申鑫时求胜欲会下降”　　《足球》：当初你来中超之际，传闻有德甲球队邀请过你加盟，为什么会选择中超呢？　　乔尼：因为经纪人的原因，当时的经纪人想从我身上赚很多钱，我考虑到经济问题没去支付那一笔费用，所以选择了中超。　　这个选择不后悔吗？　　不后悔。我从来不为自己离开波鸿而后悔，我现在来到一个非常好的球队。这里就是我的家。　　巴西外援在中国很受欢迎，俱乐部层面也喜欢引进巴西外援，你觉得原因是什么？　　巴西球员跟其他国家的球员相比，还是有一些不太一样的特点的，无论从风格还是能力来说都不一样，经常可以靠自己的灵光一现解决问题，所以说很多中超俱乐部都喜欢用巴西球员。　　听说比罗比罗来申鑫时，是你帮他在上海找房子的，对吗？　　是的，他刚来上海的时候，我告诉过他上海有哪些比较适合居住的地点，还有一些吃饭的馆子，在生活方面给他一些帮助。　　1994年出生的比罗比罗算是你的小老弟吧？　　对。　　你会欺负他吗？　　有时会开玩笑地闹一闹，但他是个很好的球员，他比较聪明。　　为什么会选择重返申鑫？　　因为我非常喜欢这里。从我内心讲，当时我是不想离开的，但那时候队里来了韩国教练组，他们不想我留下，造成我离队。　　经过几年漂泊，去过青岛、丽江，可以谈谈跟在申鑫时有什么差别吗？　　很不一样，青岛这个城市很漂亮，丽江的民风淳朴，但是我觉得两支球队和申鑫还是有差距的。　　在你代表青岛和丽江迎战申鑫时，当时是何感受？　　很失落的，跟申鑫踢比赛我于心不忍，把申鑫作为对手来对抗，对我来说很难受。　　那面对申鑫时你会放水吗？　　一点点吧（嘿嘿）。跟申鑫踢比赛时，我求胜的欲望会下降，而不是100%。　　本赛季两次对阵中甲冠军，你们都是遗憾地输球，尤其是客场，你怎么评价这个对手？　　那场比赛我们缺乏运气，其实我们队踢得很好，而武汉仅得到一次机会就进球了，这确实是运气问题。　　这个赛季申鑫先后0比1、1比2负于武汉，你认为两队的差距在哪里？　　其实没什么大差别，打武汉客场的比赛如果孙一凡没吃红牌，可能结果就不一样。现在中甲各支球队的实力水平很接近。　　本赛季打青岛客场的比赛，你拿到四黄要停赛，你有想过球队会因此遭遇困难吗？　　的确有想过，作为队中的主力球员，我停赛的确会对球队造成影响，但作为球员呢，我在球场上的时候就只会想到球场上的事，就不会想下一场的事情，90分钟内的比赛，球员就只会想这90分钟内的事情，而不会想其他事情。职业球员都是只专注在比赛上。　　“朱炯像个老爸一样的存在”　　《足球》：如何评价朱炯朱指导？　　乔尼：我非常感谢朱指导给我的机会。我第一年来到这支队时，申鑫还在南昌，朱指导来了，他把我带到了申鑫。我特别感谢朱指导，他一直都对我非常信任，我也非常认可朱指导的工作能力，我也很喜欢他。他相当于我在中国的干爹了，是个像老爸一样的存在。　　知道朱指导球员时代的经历吗？　　我知道朱指导以前是个左边后卫，踢得非常好，但膝盖有一些伤病，我听说过朱指导很多的往事。　　外界认为朱指导是个战术思路比较理想化的教练员，作为跟他长期合作的球员，你怎么评价他的战术打法呢？　　他的战术打法非常好，因为他一直追求传控，而且他是个善于学习的人，对球员非常有帮助。　　你踢过中超和中甲，你感觉这两级联赛的区别主要在哪？　　中甲联赛更难踢，因为中甲跑动更多、防守更积极，犯规次数特别多，如果在中超，更多是传控、走地面配合，而且也有更多的跑动空间。　　今年中甲只有两个外援上场名额，如果你落选是否感到失落？　　当然会，当我知道自己落选大名单就会很失落。　　那你怎么处理这种情绪？　　作为职业球员，平常要保持好训练状态，如果哪一天需要我上场，我得做好十足准备，到场上去拼。这个政策出来之后，我也非常理解，大部分球队都会选择把外援名额用在前场，但这种情况对我来讲不成问题，即使我不在场上，我也会跟队友交流如何防守，毕竟我在中国打了八年联赛，对各队的主要攻击点都比较了解。　　在中国八年，你也准备在这里安家了吗？　　这还不太确定，得跟妻子商量。虽然我的妻子、孩子都喜欢上海，但现在这些都说不准，而且你也知道，上海的房子太贵了，再看吧。　　在中国八年，跟哪些本土球员是好朋友？　　北控的于涛，申花的毛剑卿、王赟，恒大的刘殿座，华夏的姜至鹏，这几个是比较好的朋友，也经常聊微信，当然还有其他的中方球员。http://n.sinaimg.cn/sports/transform/283/w650h433/20181122/uxvu-hmivixn6465224.jpg
&#13;
八年了，中国籍应该能拿到吧。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>eDonkey: </b><br>
<span>申鑫功勋外援:把青春留给中国足球 上海房价太贵</span><br>
<span>　　从2010年加盟南昌衡源（上海申鑫前身）至今，巴西人乔尼在中国联赛已踢满了8个赛季，208场联赛，其中，从中超到中甲，为申鑫拼搏了6个赛季，出场156次，打入7球，是目前为止申鑫队史上最高出场纪录保持者。　　2016-2017赛季，乔尼效力青岛中能、丽江飞虎各一个赛季，共出场52次，今年年初重新回归申鑫，他说，这是回家。其实，申鑫也一直没忘记这名功勋球员，2017年8月12日主场对阵丽江飞虎前，申鑫方面发布的官方海报主角就是乔尼，一名对方球队的主力，但用了乔尼在申鑫队时的球衣号码“26”，配以英文的“回家”。　　乔尼也把上海视为自己的家，33岁的他希望申鑫成为自己球员生涯的终点，在申鑫终老，在中国转型做教练……　　记者陈伟报道 2018赛季，乔尼重新回到了上海申鑫。在中国，乔尼去过青岛、丽江，但是对于申鑫，情有独钟。事实上，如果不是短暂执教申鑫的韩国籍主教练金相镐不喜欢乔尼，他可能就不会在外漂泊。　　今年重新回到俱乐部，乔尼有一种回家的感觉，他说以自己的身体状态衡量，还可以再踢三四年，希望可以在申鑫终老，也希望转型做教练后，还能在中国执教。　　“踢了八年，我要感谢申鑫”　　《足球》：今年重新回到申鑫，有什么样的感觉？　　乔尼：申鑫就是我的家，这里有很多我的朋友，总体来说我感觉还是非常开心的。　　这个赛季已经结束，感觉现在的申鑫跟过去有什么不一样呢？　　的确是有区别的。我上一次效力申鑫时，球队是在中超，对手是广州恒大、北京国安这样的队伍，而现在的申鑫，队内有很多年轻球员，我作为前辈要做好表率，帮助他们提高。　　作为前辈，你在场上场下是如何做到以身作则的？　　在比赛场上以及训练场上，我用自己的实际行动来给年轻球员们做出表率，他们能看到，在场外，我会告诉后辈们，要吃好休息好，要保持一个良好的职业习惯，这样他们才能够达到一个更好的水平。　　如何评价自己这个赛季的表现？　　我觉得自己表现得还不错。虽然我现在年纪有点大了，但我还是努力把自己最好的一面表现出来，我觉得自己在这赛季的表现，跟第一年来申鑫时是一样的。　　赛季中期申鑫有一阵表现欠佳，你认为原因是什么？　　这其中有很多客观因素，比如球员的伤病、轮换等问题，造成了球队人员上的不完整，影响了球队整体的表现，也有一些年轻球员，他们缺乏比赛经验，没有准备好。经过一段时间的比赛历练以后，这些年轻球员会得到提高，他们准备得也更充分。所以说，下赛季，申鑫的成绩会更好。　　你跟年轻球员交流会有障碍吗？　　不会，我跟他们有相同的感受，交流上没有障碍。我在申鑫待的时间足够长，现在不少年轻球员当年是在梯队里面的，因此我们之前都是认识的，没有什么代沟。换句话讲，我跟他们已经是很长时间的朋友了。　　在申鑫最低迷的一段时间，你有为保级而烦恼过吗？　　我从来没想过申鑫会降级，因为咱们的中方球员是一支相当优秀的团队。确实之前球队经历了一段困难时期，当时确实不好，但我一直都是有信心的，相信我们球队不可能会有降级的问题的。　　球队在世界杯期间表现不太理想，但后来打出了一波四连胜，你觉得转折点是什么？　　一些伤病球员像柳超、比罗比罗回来了，他们的回归对球队起到很大的帮助，当然了，运气也站到咱们这一边来了。　　年轻球员在场上犯错后，你会怎么跟他们交流？　　我是这样看的，所有的有经验球员都是从年轻球员一路走过来的，包括梅西、C罗。在场上，我还是以鼓励为主，这样他们犯了错的话，还是有机会马上弥补过来。像我这样的老队员，最重要的是，要帮助年轻球员建立自信，这是他们目前最需要的，所以我会多鼓励、多帮助这些后生们。　　朱炯指导说你是“最不像巴西人的巴西球员”，你怎么看待这个评价？　　这对我来说算是一种表扬吧。因为是这样的，总体来说巴西球员其实不喜欢训练的，但现代足球就要求每个球员都要在训练场上努力，所以我的宗旨是，只有不断地努力才能把状态保持到最好，并且表现得越来越好。　　现在无论在中超还是中甲，巴西籍后卫都越来越少了，你是怎么看这个现象的？　　各队的情况不一样，很难有一个正确的结论，但就我个人的理解来说，可能是巴西球员比较在意自由发挥，但自由有时候又是矛盾的，一方面，在场上的某个瞬间，往往可以靠球员的自由发挥收到意想不到的效果，快速地解决问题，但另一方面又可能不符合球队的整体打法要求，你知道，现在中国的球队越来越讲究整体打法，越来越强调球员的执行力。对于我来说，因为我很职业，我在训练时也很努力，而且我非常有自信，我在比赛中一直有一种非常强烈的求胜欲望，所以我可以在中国踢这么多年。　　从你2010年加盟申鑫以来，你已经为球队上场超过150次了，你有统计过吗？　　没有，我也没想到过。刚来时我想的是，在申鑫待一两年以后就会离开，中国球队就不需要我了，但是现在我已经在这里踢了八年了，可以说，我把我的青春、一个职业球员最宝贵的时光都留给了中国足球，我感觉非常开心，也很满足，这一点，我要感谢申鑫俱乐部。　　对比八年前跟现在，中国足球有发展或改变过什么吗？　　现在的中国足球已经比八年前提高了很多，因为现在的中国球员更加职业了。我刚来的时候，我觉得中国的球员没那么职业，训练也不太多，但现在，很多国际巨星已经在中超场上了，例如奥古斯托、帕托……他们都来中国了。总的来讲，中国足球水平其实提高了很多。　　你跟中超里的哪些巴西球员比较熟？　　上港的埃尔克森，我跟他私人关系不错。中超的其他巴西外援我只是认识，但没怎么交往，我跟埃尔克森算得上是朋友了。　　埃尔克森这个赛季表现得也很不错，你觉得是吗？　　埃尔克森取得进球后，我有祝贺；在他没有首发的时候，或者不在场上的时候，我也有安慰他，跟他沟通，鼓励他一定要保持训练、保持好状态，只有这样，当他得到上场机会的时候，才能把机会牢牢把握。我真心地为埃尔克森现在的状态感到开心，因为他真的越踢越好。　　面对曾经打过的广州恒大、北京国安这些中超强队，你对他们锋线上的哪些球员有最深刻的印象？　　广州恒大，恒大有一段时期由埃尔克森、孔卡、穆里奇组成的三叉戟是非常有威胁的，再加郜林，这四名球员是我在中超经历过的最可怕的组合。　　那今年的中甲呢？　　那就是阿诺伊西奥和穆里奇了。这两个球员非常强，我作为中卫很难防住他们。　　对，野牛和鸡爷都很强，但他们队的本土球员跟“野鸡组合”在实力上有明显差距，对吧？　　当然，梅县铁汉的本土球员跟申鑫的本土球员比也有一定的差距。　　之前采访朱指导时，他曾点名称赞队内的本土球员徐骏敏，你怎么评价这位队友？　　如果他继续保持努力训练的话，终有一天他能成为国字号球员的，而且我认为他有非常大的概率成为国脚。而且我觉得他长得非常帅，所以我平时都叫他的外号“sexy boy”？　　“对抗申鑫时求胜欲会下降”　　《足球》：当初你来中超之际，传闻有德甲球队邀请过你加盟，为什么会选择中超呢？　　乔尼：因为经纪人的原因，当时的经纪人想从我身上赚很多钱，我考虑到经济问题没去支付那一笔费用，所以选择了中超。　　这个选择不后悔吗？　　不后悔。我从来不为自己离开波鸿而后悔，我现在来到一个非常好的球队。这里就是我的家。　　巴西外援在中国很受欢迎，俱乐部层面也喜欢引进巴西外援，你觉得原因是什么？　　巴西球员跟其他国家的球员相比，还是有一些不太一样的特点的，无论从风格还是能力来说都不一样，经常可以靠自己的灵光一现解决问题，所以说很多中超俱乐部都喜欢用巴西球员。　　听说比罗比罗来申鑫时，是你帮他在上海找房子的，对吗？　　是的，他刚来上海的时候，我告诉过他上海有哪些比较适合居住的地点，还有一些吃饭的馆子，在生活方面给他一些帮助。　　1994年出生的比罗比罗算是你的小老弟吧？　　对。　　你会欺负他吗？　　有时会开玩笑地闹一闹，但他是个很好的球员，他比较聪明。　　为什么会选择重返申鑫？　　因为我非常喜欢这里。从我内心讲，当时我是不想离开的，但那时候队里来了韩国教练组，他们不想我留下，造成我离队。　　经过几年漂泊，去过青岛、丽江，可以谈谈跟在申鑫时有什么差别吗？　　很不一样，青岛这个城市很漂亮，丽江的民风淳朴，但是我觉得两支球队和申鑫还是有差距的。　　在你代表青岛和丽江迎战申鑫时，当时是何感受？　　很失落的，跟申鑫踢比赛我于心不忍，把申鑫作为对手来对抗，对我来说很难受。　　那面对申鑫时你会放水吗？　　一点点吧（嘿嘿）。跟申鑫踢比赛时，我求胜的欲望会下降，而不是100%。　　本赛季两次对阵中甲冠军，你们都是遗憾地输球，尤其是客场，你怎么评价这个对手？　　那场比赛我们缺乏运气，其实我们队踢得很好，而武汉仅得到一次机会就进球了，这确实是运气问题。　　这个赛季申鑫先后0比1、1比2负于武汉，你认为两队的差距在哪里？　　其实没什么大差别，打武汉客场的比赛如果孙一凡没吃红牌，可能结果就不一样。现在中甲各支球队的实力水平很接近。　　本赛季打青岛客场的比赛，你拿到四黄要停赛，你有想过球队会因此遭遇困难吗？　　的确有想过，作为队中的主力球员，我停赛的确会对球队造成影响，但作为球员呢，我在球场上的时候就只会想到球场上的事，就不会想下一场的事情，90分钟内的比赛，球员就只会想这90分钟内的事情，而不会想其他事情。职业球员都是只专注在比赛上。　　“朱炯像个老爸一样的存在”　　《足球》：如何评价朱炯朱指导？　　乔尼：我非常感谢朱指导给我的机会。我第一年来到这支队时，申鑫还在南昌，朱指导来了，他把我带到了申鑫。我特别感谢朱指导，他一直都对我非常信任，我也非常认可朱指导的工作能力，我也很喜欢他。他相当于我在中国的干爹了，是个像老爸一样的存在。　　知道朱指导球员时代的经历吗？　　我知道朱指导以前是个左边后卫，踢得非常好，但膝盖有一些伤病，我听说过朱指导很多的往事。　　外界认为朱指导是个战术思路比较理想化的教练员，作为跟他长期合作的球员，你怎么评价他的战术打法呢？　　他的战术打法非常好，因为他一直追求传控，而且他是个善于学习的人，对球员非常有帮助。　　你踢过中超和中甲，你感觉这两级联赛的区别主要在哪？　　中甲联赛更难踢，因为中甲跑动更多、防守更积极，犯规次数特别多，如果在中超，更多是传控、走地面配合，而且也有更多的跑动空间。　　今年中甲只有两个外援上场名额，如果你落选是否感到失落？　　当然会，当我知道自己落选大名单就会很失落。　　那你怎么处理这种情绪？　　作为职业球员，平常要保持好训练状态，如果哪一天需要我上场，我得做好十足准备，到场上去拼。这个政策出来之后，我也非常理解，大部分球队都会选择把外援名额用在前场，但这种情况对我来讲不成问题，即使我不在场上，我也会跟队友交流如何防守，毕竟我在中国打了八年联赛，对各队的主要攻击点都比较了解。　　在中国八年，你也准备在这里安家了吗？　　这还不太确定，得跟妻子商量。虽然我的妻子、孩子都喜欢上海，但现在这些都说不准，而且你也知道，上海的房子太贵了，再看吧。　　在中国八年，跟哪些本土球员是好朋友？　　北控的于涛，申花的毛剑卿、王赟，恒大的刘殿座，华夏的姜至鹏，这几个是比较好的朋友，也经常聊微信，当然还有其他的中方球员。http://n.sinaimg.cn/sports/transform/283/w650h433/20181122/uxvu-hmivixn6465224.jpg</span><br>
<span>八年了，中国籍应该能拿到吧。</span><br>
</p><p><b>czq1351: </b><br>
<span>八一衡源为了中超市场迁到上海 熬了几年还是降级 心里五味杂陈</span><br>
</p><p><b>battleship64: </b><br>
<span>czq1351 发表于 2018-11-23 17:53</span><br>
<span>八一衡源为了中超市场迁到上海 熬了几年还是降级 心里五味杂陈</span><br>
<span>恒源本来也是上海球队啊</span><br>
<span>老板不肯花钱就这样了</span><br>
<span>说实话，申花上港都要一个中甲的卫星俱乐部，申鑫现在没事从两家那里拿点人不挺好的</span><br>
</p><p><b>没屁股玩要死了: </b><br>
<span>实际上，中国国籍好像是世界上最难拿到的之一，老外们都是拿到了永久居住权，不是转国籍</span><br>
</p><p><b>ASLOP: </b><br>
<span>挣钱那么多的外援都觉得贵……当然他的要求可能是2000万以上的大房子</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1792708[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
