<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>《卡辛Sins》怀旧整理（更新Animestyle第4篇山内、马越访谈...</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>《卡辛Sins》怀旧整理（更新Animestyle第4篇山内、马越访谈...</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 13:07:54 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>《卡辛Sins》怀旧整理（更新Animestyle第4篇山内、马越访谈...[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1786272-1-1.html</link>
      <description>《卡辛Sins》怀旧整理（更新Animestyle第三篇访谈翻译）&#13;
 本帖最后由 燕过客 于 2020-7-3 15:06 编辑 

写在前头：今年是《卡辛Sins》（キャシャーンSins）播出十周年，很惭愧，我去年才接触到这部对我来说相见恨晚的作品，因为确实很喜欢，所以打算尽我微薄的所能来为之做点事情，也算留下点自己投入过的痕迹。以这篇访谈翻译为始，打算把这个帖子当作一个小小的怀旧专楼，之后会陆续增添其他内容，计划是以各位主创的相关访谈为主，也不排除会加点其他东西，也欢迎还记得这部作品的朋友们来讨论聊天。楼下开始发正文。
&#13;
2018.10.27 更新BD第1卷附带小册子中的本作系列构成、脚本小林靖子访谈翻译2楼
&#13;
2019.10.8 更新BD第2卷附带小册子中的本作人设作监马越嘉彦访谈翻译3楼
&#13;
2019.10.18 更新BD第3卷附带小册子中的本作主役卡辛声优古谷彻访谈翻译4楼
&#13;
2020.01.15 更新BD第4卷附带小册子中的本作监督山内重保访谈翻译20楼
&#13;
2020.06.24 更新Animestyle山内重保、马越嘉彦访谈（1）翻译24楼
&#13;
2020.06.28 更新Animestyle山内重保、马越嘉彦访谈（2）翻译25楼
&#13;
2020.07.03 更新Animestyle山内重保、马越嘉彦访谈（3）翻译28楼
&#13;
===========
&#13;
主楼也顺便放点相关资源好了
&#13;
自扫的设定资料：https://pan.baidu.com/s/19cEiA37oRujpZi26bo-hWg提取码: ftgr ​​​​
&#13;
杂志二次元狂热No.92增刊 二次元研究vol.03 刊载文章《破灭世界的生之哀歌——终末“公路片”『再造人卡夏：原罪』》： https://pan.baidu.com/s/1hsepybM   提取码: ftgr ​​​​
&#13;
OST集：https://pan.baidu.com/s/1W49s8hwLhIWPwtazp0_8ag提取码: 3kp5</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>燕过客: </b><br>
<span>《卡辛Sins》怀旧整理（更新Animestyle第三篇访谈翻译）</span><br>
<span> 本帖最后由 燕过客 于 2020-7-3 15:06 编辑 </span><br>
<span>写在前头：今年是《卡辛Sins》（キャシャーンSins）播出十周年，很惭愧，我去年才接触到这部对我来说相见恨晚的作品，因为确实很喜欢，所以打算尽我微薄的所能来为之做点事情，也算留下点自己投入过的痕迹。以这篇访谈翻译为始，打算把这个帖子当作一个小小的怀旧专楼，之后会陆续增添其他内容，计划是以各位主创的相关访谈为主，也不排除会加点其他东西，也欢迎还记得这部作品的朋友们来讨论聊天。楼下开始发正文。</span><br>
<span>2018.10.27 更新BD第1卷附带小册子中的本作系列构成、脚本小林靖子访谈翻译2楼</span><br>
<span>2019.10.8 更新BD第2卷附带小册子中的本作人设作监马越嘉彦访谈翻译3楼</span><br>
<span>2019.10.18 更新BD第3卷附带小册子中的本作主役卡辛声优古谷彻访谈翻译4楼</span><br>
<span>2020.01.15 更新BD第4卷附带小册子中的本作监督山内重保访谈翻译20楼</span><br>
<span>2020.06.24 更新Animestyle山内重保、马越嘉彦访谈（1）翻译24楼</span><br>
<span>2020.06.28 更新Animestyle山内重保、马越嘉彦访谈（2）翻译25楼</span><br>
<span>2020.07.03 更新Animestyle山内重保、马越嘉彦访谈（3）翻译28楼</span><br>
<span>===========</span><br>
<span>主楼也顺便放点相关资源好了</span><br>
<span>自扫的设定资料：https://pan.baidu.com/s/19cEiA37oRujpZi26bo-hWg提取码: ftgr ​​​​</span><br>
<span>杂志二次元狂热No.92增刊 二次元研究vol.03 刊载文章《破灭世界的生之哀歌——终末“公路片”『再造人卡夏：原罪』》： https://pan.baidu.com/s/1hsepybM   提取码: ftgr ​​​​</span><br>
<span>OST集：https://pan.baidu.com/s/1W49s8hwLhIWPwtazp0_8ag提取码: 3kp5</span><br>
</p><p><b>燕过客: </b><br>
<span> 本帖最后由 燕过客 于 2019-10-18 23:20 编辑 </span><br>
<span>《Sins》是对话引导的“化学反应”结果</span><br>
<span>——听说要创作新的“卡辛”时是怎么想的呢？小时候看过原版的《新造人间卡辛》。从天鹅的眼睛里投影出母亲影像的画面、战斗场景和主题歌等等，是一部在我心中留下回忆的作品，所以，现在它能和自己产生联系，我觉得很有意思。然而，最开始和Mad House那边交流的时候，并没有收到“因为是‘卡辛’所以希望能这样做！”类似这样的具体信息。而且，和山内监督共事也是第一次，监督掌握到“大概印象是怎样的？”“想要表达些什么？”这些问题的答案，花了不少时间。所以第一话的脚本完成得相当艰苦。</span><br>
<span>——终末的世界观是从一开始就有的吗？《卡辛Sins》想要表达的是有关“生与死”的主题，然而初期的构思阶段里，是想要通过机器人来描写“人类是什么？”。特别是着眼于“机器人和生殖能力”这类概念，经常思考要如何去描写。人类、以及没有生殖能力的机器人，这样的存在。从机器人的角度来探究人类究竟是什么……以这个想法为基础，在进行讨论的过程中，就逐渐产生了“生命”和“生与死”这样的视角。感觉就像通过对话产生了“化学反应”，并导致这种结果。但是，在更早的最初原案里，并不打算改变来自于原版的那种印象，自己对“卡辛”这部作品也只有一些片段的记忆……也就是说，会在心中仔细思索对自己有冲击力的那些段落。被父亲改造成了非人的存在“再造人”，可以说是非常孤独了呢。实际上在那个阶段里，“让天鹅（原版里登场的‘斯瓦尼’）也出场怎么样？”，这样的想法也有过。</span><br>
<span>——变成现在这样的状态，是因为什么呢？以人类视角描写生与死，很容易就会显得阴郁，故事也会变得富于感情。若是以机器人的视角，是不是就能心无芥蒂地去描写死亡这种事情了呢，我这样想。不曾经历死亡的机器人被死造访的时刻，正是能够纯粹地理解死这一独立概念之时。山内监督的脑中也有机器人文明荒芜的印象，所以我们更进一步加深探讨，逐渐确定了人类般的机器人形象。当机器人变得近似于人类，甚至面对死亡时，留给它们的时间就不多了，很残酷。未来世界的繁荣，以至更远未来的退废，感觉就像是不得不变成这种构想一样。</span><br>
<span>——卡辛和迪奥这样的存在、机器人和世界观的设定等等，是哪一位想出来的呢？这些详细内容也是在讨论过程中决定的。但是，如果在故事之中过多提及细节设定，科幻色彩就会变得太强烈。所以，关于这些设定等等不会事前进行说明，监督也说过要用印象化的表现去处理。</span><br>
<span>相关人物都拥有某种强烈的意志</span><br>
<span>——卡辛平时一直在苛责犯下罪孽的自己，但是在战斗中又会失去自我，展现出凶暴的一面，角色描写很极端呢。那是卡辛由于年轻而无法彻底觉悟的状态。说起来简直就像禅问答一样，但是最终他也没有完全成为“人类”。话语和行动相矛盾，杀敌却也干脆利落。是这样一种并没有完全成形的性格。</span><br>
<span>——开篇时卡辛表现得非常冷酷……虽然担心过会不会不符合播出规则，但是也有种“机器人应该就没问题了吧”的感觉（笑）。而且我觉得，山内监督的想法多半是，轻描淡写的手法恐怕无法表现出“死”这一概念。标题中的“Sins”（Sin=罪）也有一种强调卡辛罪人身份的意味。最开始会有种他罪孽缠身的感觉。所以就我来说，并没有特别抵触这一点。</span><br>
<span>——关于弗兰达的角色定位，与卡辛的心灵支柱这一原版设定相比，这次的立场若即若离呢。是这样。话虽如此，弗兰达在《Sins》中对卡辛来说依然是心灵支柱般的存在。之所以这样说，是因为卡辛真的非常孤独，而且一直持续这种状况的话就会过于沉重了。而且，有说话的场面时卡辛总是在自言自语也有点怪怪的，就是这么回事（笑）。所以定位类似于原版弗兰达应该会比较好。我也拜托了负责各话脚本的各位，自第3话（《苦恼的尽头》）以后，请表现出弗兰达随着时间的推移越来越接近卡辛的状态。在原版的印象中，卡辛只要一喊弗兰达的名字它就会立刻赶来助战，经常出现这样的展开，关于这一点山内监督指示了，希望无论如何也不要出现。</span><br>
<span>——即便如此，还是会在非常关键的地方刚好成为卡辛的支援呢。大概就是吾道不孤，这种感觉吧。（弗兰达）不在的话会很寂寞，随着故事进程会变成有它在真是太好了的状态。</span><br>
<span>——与卡辛构成相对存在的迪奥和蕾妲是特征化的角色，构思出他们也是小林老师的主意吗？关于这一点，最初的阶段时山内监督说，请写出男性的“黑卡辛”和女性的“红卡辛”，实际上那时候已经有草图设定了。（译注1：见图）（可以看到初期设定稿中，迪奥与蕾妲的暂定名就是“黑卡辛”和“女卡辛”）</span><br>
<span>——两人的野心一开始就写得很清楚呢。在剧本中，所有登场人物都像卡辛一样在自问自答，这也是没办法的事。卡辛作为主人公立场比较消极，在此基础上，以驱动他为目的的事物就必须十分明确。所以，卡辛周围的人物总是都清楚地拥有某种意志。正因如此，卡辛才能变得活泛起来。另一方面，关于迪奥和蕾妲，虽然登场初期就明确描写了他们的心思，但是随着故事发展，程度反而有所减损。是作为卡辛完全的对立面去写的。</span><br>
<span>——关于琉兹呢？处理主要女性角色的方针，是一开始就有的。不过，在原版里处于这个位置的露娜，这次在故事前提中已经被杀死了，所以有必要创作一个全新的角色。要创作的话果然必须是能“戳中”卡辛的角色。换句话说就是“吐槽系”的立场。能够在这个世界的时间点上、并于故事中发现有什么正在逐渐改变的角色，琉兹就是这样诞生的。</span><br>
<span>——也就是说在《Sins》中她就是女主角吗？也有这一方面。随着故事进展，她的心境也会发生变化。对卡辛来说，她的立场应该会逐渐变得与初遇时不同。</span><br>
<span>——我觉得苹果也可以说是另一位女主角。她确实也是女主角，不过无论哪一位都是在故事中构成“卡辛的世界”的角色。</span><br>
<span>单话完结的风格既个性又有趣</span><br>
<span>——在故事前期，这个世界生存的机器人们的生死观就已经有了明确的描写。这是因为我希望能在自己负责的第1、2话脚本中就清晰地传达出来。因为对于观众来说还是完全未知的世界，在这里生存的机器人的现状，以及它们对“死”的看法，正是观看《Sins》的前提条件，希望观众能了解到这一点。</span><br>
<span>——故事展开过程中，关于人物关系和世界观的过多说明都被尽可能地去除了，给人一种随着时间流逝才能传达到的印象。并非刻意去缓慢描写，只是想要展现那种老动画作品里经常有的“单话完结”故事风格。有一个失去记忆的机器人，把这件事在开篇就说明好，之后请负责各话的脚本作家分别自由创作出有趣的故事片段，以此来推进主旨。</span><br>
<span>——脚本家阵容是怎样决定下来的呢？是山内监督打的招呼。感觉帮我请到了相当豪华的作家阵容呢。各位作为其他作品的系列构成都很忙，但还是帮忙写了各话的脚本。（译注2：脚本家阵容除小林外还包括大和屋晓、上代务、高桥奈津子、吉田玲子、山田隆司）</span><br>
<span>——小林老师对各位作家都做了哪些指示呢？因为已经限定了主题和登场角色，为避免剧情段落变得无趣，预先把基本状况通过自己写的脚本进行提示，把舞台先造好，在此基础上请各位作家书写章节，以这样的形式来推进。会把简单的题材方案之类的交给他们，可以从中选择脚本的思路，如果有其他有趣的主意，想法就会源源不断地冒出来，感觉上就是这样委托他们的。大家都写得相当有意思。</span><br>
<span>——来自各位作家的富于多样性的情节，与原版《新造人间卡辛》的故事风格很类似呢。确实很想增添更多丰富多彩的情节段落，不过近来的动画一般都遵循着故事的主线——比如一点点解开谜团——这样的故事展开类型才是主流，单元完结的故事段落集中在一起的这种形式，观众们似乎也并不习惯。类似《水户黄门》那样的故事结构并不太好完成呢（笑）。</span><br>
<span>——在创作故事时，单话完结风格的剧情写起来会不会很困难？比如说在一话之中，单凭起承转结的起就能写完的主线情节，写作时会比较轻松。而另一方面，单话完结的风格中，为了达成起承转结，就不得不在一话之内把客串角色的故事写完，所以比较困难，不过，负责各话的作家们展现出各自的个性，这一点很有意思。另外，作为系列构成，在角色的用法和展开上也能有意外发现，拓宽了广度，也很有趣。</span><br>
<span>——和各位脚本家一同工作会不会兴奋起来呢？是这样呢。虽然担任系列构成，但是至今为止，自己写这么少脚本话数的作品还是第一次，所以这种情况对自己也是一种激励。以往担任系列构成的时候，自己写的话数很多，所以不用特别明确地做好故事架构也没关系。作家们的视角各有不同、丰富多变，单话完结的形式是很有意义的。我也从中获得了极大的兴奋。</span><br>
<span>脚本家能够认同的故事走向</span><br>
<span>——卡辛在故事开始时意识到自己的罪孽，一心求死，但是在接近故事中段时却又拥有了某个“目的”。主人公一边寻死一边自问，如此痛苦的故事也是讨论得出的结果。如果不能从中途开始以明确的、积极的姿态继续旅程的话……所以要让他获得一个旅行的目的，以与前半部分不同的意志令故事继续。举例来说，即便是在对主线剧情并无影响的一话完结单元剧中，卡辛的反应与从前相比或许也会产生变化。希望在这种部分里能够与前半段做出区别。</span><br>
<span>——当您在思考故事结局怎样展开的时候，会不会很辛苦？并不会，实际上在和监督的讨论过程中，关于最终回也并没有花去额外的时间。比起这个，到基本架构完成之后，故事中段时……比如说第10话（《被过去囚禁的男人》）和第13话（《往事历历在目》）等等，将这个世界的过往构筑起来之后，再不紧不慢地对一些重要的地方进行讨论。终章指向的目标一致且明确之后，感觉就可以在情节设计环节里当即拍板了。关于结局的写法，卡辛的脚本团队已经得出了大家都认可的预先结论，这一点让人觉得真是太好了。感觉就像可以昂首挺胸说出“结局就要这样”的样子。</span><br>
<span>——对小林老师来说，《卡辛Sins》成为了一部怎样的作品呢？因为有哲学性的部分，这些内容对我来说比较困难。我之前参与的作品里从没有过这么黑暗的故事，但是现在，我觉得能让我创作这样的作品真是太好了。不是着眼于华丽浮躁路线的作品呢（笑）。有这种类型的作品存在，或许会成为其他创作者的契机也说不定，而且，我认为是应当存在的。</span><br>
<span>——最后请向粉丝们说几句吧。购买了蓝光、DVD的各位，观看本作的各位，真的十分感谢。如果看完之后，还能在各位心里留下点什么的话就再好不过了。若您认为这呈现了“新的卡辛”的世界，我很高兴。（本篇完）</span><br>
</p><p><b>燕过客: </b><br>
<span> 本帖最后由 燕过客 于 2019-10-18 23:28 编辑 </span><br>
<span>……更新隔了快一年真有我的</span><br>
<span>《卡辛Sins》人设及作监——马越嘉彦访谈翻译日版《卡辛Sins》BD第二卷附带小册子《Archive of Casshern Vol.2》内容 以下正文</span><br>
<span>有“想把头盔摘下来”的想法</span><br>
<span>——请讲一下和《卡辛Sins》产生关联的经过吧。当初，进行企划的小黑祐一郎先生（注1）来邀请我，他说：“监督是山内先生，怎么样？”，这便是契机。自东映动画《花样男子》以来，和山内监督共事过多次，我想着“山内监督的话工作任命会比较自由”，所以才参与进来了。总之我只需要画画就行，类似这种感觉（笑）。</span><br>
<span> ——当听到这次要对“卡辛”进行全新创作时，最初印象是怎样的呢？因为这部作品是有原版的，所以我事先询问了是否存在设定方面的约束。实际上，在得到答复之前……当听说要开始制作“卡辛”的时候，我的脑海中就已经有“想把卡辛的头盔摘下来”的主意了。虽然这或许是一种英雄式的王道表现，不过主要还是有想在卡辛身上这样试试看的愿望。结果答复是“可以自由发挥”，于是摘掉头盔的事就OK了，能按照自己的想法进行创作。在设计方面的可能性被放宽，我觉得这一点营造出了非常便于创作的环境。</span><br>
<span> 画起来很“舒服”的地方集于一身的卡辛 ——在进行新的角色设定时，研究过原版的设定吗？原版的卡辛，以现在的眼光看来也很容易感觉到是通用的帅气设定。卡辛骨骼和肌肉的画法非常写实，设定上简约而没有累赘。最初时我也在想：“这种设定没有相当的画技是画不出来的。”同时也有种感觉，这种写实的画法在描绘动作时造成束缚的可能性也很高。这部作品是以角色的大量动作为前提的。如果线条太多，画原画的人就会很辛苦。所以，减少细节部分的线条，能让作画人员最大限度地令角色动起来，出于这一理由才做出了简约的设定。因为是以动起来为前提，画的时候“舒服顺手的部分”和“强健的躯体”……以类似这种可以进行适当变形（deformer）的方法论整合了起来。卡辛动作的作画参考</span><br>
<span>——从原版中有想要活用的部分吗？比如说机器人里的“喷火机器人”、“用爪当武器的机器人”……等等，这种一目了然的设定。包括铁爪机器人的爪子等等，设定上基本不打算有变化。虽然没有所谓的变化，但是能从细节的地方一点点地引用也好，有这样的想法呢。《Sins》的世界观中，机器人的机械化构造（mechanical）部分并不会显露出来，所以这方面从原版的符号化设计中受益匪浅。保留了原版特征的铁爪机器人</span><br>
<span>把机器人也作为角色来描绘 ——创作《Sins》的角色时，在表现上有下功夫的地方吗？因为后来才知道（故事的）具体内容，最初在思考卡辛的设定时，是按照一目了然的王道主人公的意图去设计的。但是，那个时间点上就已经意识到，角色印象上会存在某些阴暗面。后来真的看到剧本的时候，没有想到会阴暗到这个地步。王道主人公式设定，与正片气质相去甚远</span><br>
<span>——苹果和欧吉等人，他们一看上去就是人类的模样呢。并没有把这两个人刻意作为机器人去描绘。关于苹果，在进行设定的阶段，并未想到会是个如此重要的角色。我很笨拙，弄了不知多少次才最终确定下来这个形象。关于欧吉，是想让人感受到他身上有种氛围，就是从前与某种机械开发有关联。是类似工程师的气质呢。苹果与欧吉</span><br>
<span>——琉兹的情况如何？因为她是战斗类型的角色，头发的尖端也是非常显眼且具有攻击性呢。前刘海正中间的中分最开始是没有的（笑）。对于作画相关的staff，角色形象在描绘过程中也随着故事进程而逐渐固定下来。所以说（剧情）对作画也会产生影响，是这样一种感觉。琉兹与其随着剧情进程产生的变化</span><br>
<span>——关于对手角色迪奥和蕾妲呢？关于迪奥，是完全作为卡辛的“对立”去想的，于是就成了黑色的。这个印象也是从接下工作委托时期就有了的。头盔有部分缺损了，再比如“脸上的伤”这样的地方，是描绘对手角色的定番，想要这样表现。这些部分会令观众去想“发生过什么事吗？”，会很有意思，于是便自作主张地加上了。关于蕾妲，感觉既然已经有黑色了，就该再来个红色。卡辛令人意外地纤细，迪奥的身体也很精瘦，“女性版卡辛”如果更有块头一些会很有趣，于是身形就设计得比较高大。三个人站在一起的时候就一目了然，蕾妲是块最大的，这一点很有意思。迪奥与蕾妲各角色身高对比</span><br>
<span>——关于机器人的设定又是怎样的呢？想要极力排除机械化的细节和真实感，是这样去设计角色的。对于机械设计是苦手，冥思苦想但还是一筹莫展进行不下去的情况也有过（笑）。并没有想过关节可动是怎么一回事，而是当成真正的角色去考虑的。</span><br>
<span> ——在原版中作为布莱金·伯斯（Braiking Boss）亲信之一的巴拉辛在第4话登场了。在原版中与他关系亲近的三个人，我在想是不是有办法能让他们发挥作用呢。巴拉辛的起用并非出于监督的指示，而是我个人的希望。以一名观众的立场来说，这样的小把戏会比较欢乐。</span><br>
<span> ——有创作时特别投入的角色吗？是布莱金·伯斯。无论如何都想展现出原版中那种充满威严的印象。所以在保留伯斯昔日姿态的同时，又添加了若干改动。满含威严的角色，于今出现时却是一副衰败的场面。从前的风貌不见了，取而代之的是寒酸落魄，这种感觉出人意料地不错。因为最终也想让他活跃起来，所以还是要保留原版的那种氛围。在画设定的时候，布莱金·伯斯的声优还没有确定是内海贤二先生，但我表达了希望尽可能由内海先生出演。设计时也是以内海先生的“那副声线”为印象去描绘的。布莱金·伯斯</span><br>
<span> 机器人并非爆破、而是“崩毁”的表现 ——马越先生也担任了总作画监督的职务，在精彩场面中的某些动作有着独特的速度感。这方面山内监督的方法论产生了很大影响。相比起粗狂的战斗，如同舞蹈一般的美丽氛围是山内监督的特色。想要表现出这一点。刻意不让观众看到接触的瞬间也是例子之一。</span><br>
<span> ——作画方面，与其他作品相比有特意做出区别的地方吗？在《Sins》中排除了一切爆炸表现。而代替了爆炸场面的是，一切都在逐渐崩毁。出于这个设计，与是否是机器人无关，所有出场的机械，都是以拳脚的力量去战斗、并被破坏。是以肉弹战动作的感觉去描绘的。当机器人失去意识的瞬间，便会啪沙啪沙地碎裂掉。虽然这样一来作画会很不容易，但现在想来还是觉得这种表现比较好。爆炸的表现，依据作画人员的不同会很容易出现浮动区别，所以崩毁能比较容易保持统一感。</span><br>
<span> ——还有其他关于作画的辛苦之处吗？第2话开始弗兰达登场了，狗的跑动画起来很难办。当时作画很不容易，所以决定了，尽量不要让弗兰达和卡辛一同出现。但是，不知什么时候起它就站在卡辛身边了（笑）。单纯的走路和跑步这一类动作，正因为是基础，画起来才困难。一旦在这里加入一只狗的角色，它的步幅就不会和人一样。在设定稿里的原画参考中，也加入了它的步法指示。战斗场景中的跑跳等部分虽然也很重要，但走动还是最要紧的。所以真希望能有个弗兰达模型来当作画参考呢（笑）。弗兰达的步法参考</span><br>
<span> ——作为总作监，能够看到每一话的作监工作，有什么益处吗？大家都很有帮助，特别是第10、11话的作监羽山淳一先生（注2）和羽山贤二先生（注3）的参与。羽山兄弟在同一部作品里参与到连续话数之中恐怕还是第一次。我一直抱有“想要画出羽山先生那样的画”的想法，所以自己憧憬之人能参与进来，我特别高兴。但是，这件事或许只有我一个人高兴也说不定（笑）。</span><br>
<span> ——是什么让马越先生产生这种心情呢？各种原因吧。动作也好形式（forme）也好……要说起这些可能五个小时都不够用吧（笑）。当初只决定下来羽山贤二先生一个人。之后，哥哥淳一先生也爽快地答应了请求。虽然我的立场是总作监，但对于羽山兄弟的话数，我满含想要观看羽山作画的纯粹心情，所以没有做任何修正。对自己来说，这是愿望实现的心情。</span><br>
<span> 与宣传海报同样质感的描绘……</span><br>
<span> ——马越先生作画的版权绘，不知为何都有种统一的质感。比如说，轮廓线都是狂放的粗线条……这种粗线条，最初画宣传海报图的时候，就觉得应该跟其他版权绘用同一种质感去画。作品有它独特的氛围，以这种笔触去描绘会比较轻松。即便稍微画坏了，也能用多重线条去覆盖住（笑）。另外，光碟包装的盒绘是由监督提供了数张草图，考虑到总体的平衡而选定了其中几张。我的原画姑且不论，是上色和特殊效果让它们变得更好看了（笑）。这次的卡辛与阳光普照的场所并不相称，反而具备阴暗气质。第1卷的盒绘，把卡辛胸前的红色“C”字样画得看起来像浮现出来一般，传达出黑暗中映出一片赤红的印象。【译注：卡辛Sins版权绘上色一般为辻田邦夫（以国音邦生名义），特殊效果为谷口久美子】马越盒绘原画与最终成图第一卷盒绘</span><br>
<span>——最后请对粉丝们说几句吧。真心感谢这次购买了BD、DVD的各位观众。这是一部内容丰富且意味深长的作品，如果您能享受到这种氛围的话，我会非常高兴。所有话数、所有镜头都十分推荐！请完整看下来吧！！</span><br>
<span> 注1：小黑祐一郎Studio雄取缔役社长。动画情报站“Animestyle”主编。以动画界意见领袖（opinion leader）般的身份为人所知。爱称为“anime样”。</span><br>
<span> 注2：羽山淳一《北斗神拳2》（1987）、《甜蜜小天使（ひみつのアッコちゃん）》（1988）任作画监督，OVA《高校生极乐传说（BE-BOP-HIGHSCHOOL）》任角色设计及作画监督，常参与东映的看板作品。于Madhouse作品《妄想代理人》（2004）第9话担任作画监督。代表作为《JOJO的奇妙冒险》系列，在剧场版《JOJO的奇妙冒险 幻影之血》（2007）中，同时作为监督、角色设计、总作画监督大展身手。</span><br>
<span> 注3：羽山贤二OVA《真盖塔机器人 世界最后之日》（1998）任角色设计，《大铁人THE ANIMATION地球静止之日》（1992）任第3话作画监督等，活跃于机器人动画领域。龙之子作品中，40周年纪念作OVA《鸦 -KARAS-》（2005）任角色设计及总作画监督、《小双侠》（2008）任第14话作画监督等。【译注：以上皆为原文注释，由于相隔10年以上已不甚具有时效性】</span><br>
<span>（本篇完）</span><br>
</p><p><b>燕过客: </b><br>
<span>今天上来发现收藏多了三，好的好的，继续加油</span><br>
<span>==================================</span><br>
<span>《卡辛Sins》卡辛役声优——古谷彻访谈翻译 日版《卡辛Sins》BD第三卷附带小册子《Archive of Casshern Vol.3》内容 </span><br>
<span>——对古谷先生来说，“角色塑造”具体是一个怎样的过程呢？首先，要尽量多地收集关于这部作品和自己角色的情报。把这些信息好好整理并消化吸收，而不足的部分，比如说角色的过去或曾身处的环境等等，这些信息靠自己的想象去补足，在此之后，在决定好核心的“色”或者说“味”的基础上，再考虑要使用自己音色范围中的哪个部分。另外，作品中角色的首次发声无论何时都是最重要的，这句台词要如何说出来，也是需要考虑的。</span><br>
<span> ——关于卡辛，古谷先生手头有哪些资料呢？角色表（角色设定）和说明文。表情集动作集等等。不光卡辛，欧吉、苹果还有其他机器人的资料也有。然后就是美术设定画。从这些资料里获得了“是个灵动且帅气、同时也很色气的角色啊”的印象，这个“色气”我想要作为重点。然后，为了让角色表不间断地出现在视野里，就把它们贴在了自己书房墙壁最显眼的位置上，因为还没有拿到台本，就自顾自地编台词——“我就是卡辛。”之类的，到了这种程度（笑）——看着角色表，一边摆出跟上面一样的姿势一边试着说台词。就像这样，以自己的方式决定好最合适的音域。</span><br>
<span> ——事先进行了这样的准备，然后就要面临后期录音了吧。但是，在进行实际的后期录音时，并没有就照这种感觉来。如果太过于独断专行的话，好不容易获得的建议就无法吸纳了。适当吸收了山内（重保）监督和其他各位staff的感性，以此来塑造出角色。</span><br>
<span> ——在实际出演时，确实出现了跟您自己的印象有偏差的部分吗？因为最初的印象是“帅气且色气”，无意中就有种想要装腔作势的感觉，想要刻意表现得帅一点。是能让年轻女孩“Kya——！”的一声尖叫起来的那种声线（笑）。但是在和监督交流的过程中，渐渐感觉到应该用更加自然（natural）的方式去演绎卡辛。故事刚开始的时候，卡辛忘记了自己是什么人，即便如此仍是压倒性地强大，而且还是永生不死的特殊存在，他自己不正是一种困惑的状态吗？要怎样才能表现出这种“无色”状态，我对此苦恼不已，结果是我自己也进入了角色，这种迷惘、不安的心情似乎就这样投射到了卡辛身上。“英雄色彩”之类的东西全然不考虑，感受一个个场景和一句句台词，将从画面中获得的印象融入演出之中。不过，帅气这一点在“战斗”中还是体现出来比较好。在这个意义上，算是稍微让步了（笑）。</span><br>
<span> ——卡辛的过去等设定，一开始您就知道吗？是的，某种程度上。去问监督的话他就会回答，只不过是问一点说一点（笑）。随着故事的推进，即便是问同一件事也会获得不同的回答。一定是已经打算好了，“这个时间点上就处理到这个程度就行”，才给我的建议吧。依据作品的不同，有的情况是对自己有十足的把握，在此基础上再深思熟虑地进行演出，但这一次，我自己的困惑也投影到了卡辛身上，所以不知道之后的故事会比较好。</span><br>
<span> ——卡辛这个角色，对古谷先生来说，是比较容易进入的角色吗？还是说比较困难呢？绝对，不是一个容易塑造的角色。但是，监督从一开始也说过，“能够出演又强又帅男主角的声优要多少有多少，但能让人感受到苦恼、痛楚、哀伤情绪的，只有古谷先生一个人”，总之要点是不做作，相信监督和自己的感性，实事求是地去饰演比较好，并深以为是。所以也并没有太过困难的感觉。至今为止我没有经历过这样的角色和作品，所以对自己来说也是种很新鲜的经验。</span><br>
<span> ——与共演的cast一同出演的过程中，有对演绎进行变化、再创作的时候吗？台词自然是有来有回的，根据对方的演绎，我这边的演绎也要进行相应的变化，这是每部作品都会有的情况。但是卡辛的情况是相反的，要注意不能被带着走。毕竟，布莱金·伯斯的内海（贤二）先生和欧吉的长岛雄一先生都贡献出了充满个性的演技，不禁让人觉得“真好啊，还有这种演绎的方式呀”，一不注意就被带跑了（笑）。要注意压下这种心情，自己牢牢保持住卡辛的状态。此外也有相反的情况，饰演琉兹的宫原（永海）女士，有时候并没有十分适应动画出演，表现有不稳定的地方。因为我和她的对手戏很多，首先要想象她的台词监督会希望怎样说出来，然后告诉她我会怎样说出靠前的我的台词，这样一来她演起来会容易一些，在引导她的过程中，也完成了自己的演绎。</span><br>
<span> ——那是要让台词的音域和速度产生微妙的变化吗？对。之后就是尽可能地站在相邻的麦克风前，把情绪传达到她那边。虽然台词是对着琉兹说的，但我自己的情绪传达给了旁边站着的宫原女士，这样一种感觉。虽然有些不可思议，但这样一来她的演绎真的有所变化。我觉得这一点很重要。从前当我还是个新人的时候，周围的老前辈们就在引导着我的演绎。然后现在，我认为自己也必须承担起引导对方演绎的任务。</span><br>
<span> ——下一卷收录的第19话中，和琉兹（宫原女士）的对手戏相当精彩呢。第19话的后半段，是当成恋爱场景（love scene）去演的！（笑）虽然并没有直接表明心意的台词，但内里的情绪已经可以说是“我喜欢你！”了啊。</span><br>
<span> ——常说“将情绪融入台词之中”，这具体是如何做到的呢？比如说，将情绪直接通过语言表达出来的台词演起来很容易，但也有类似“嘴上是这样说的，心情却正相反”的情况。这种情况演绎起来是最难的，不是光看着台本上的台词，而是要在心里去那样想，然后再试着真正说出来。而后，保持着这种时候的细微感觉，说出台本上的台词。这样一来，这句台词内含的心情就融入进去了。直观地解释来说，就是这样一种操作。但是，演绎是不存在完全正解的……真的很深奥。</span><br>
<span> ——本卷收录的第13话至第18话，对卡辛来说是很重要的转折阶段。在故事的开篇中，卡辛目睹了机器人们的生存现状，对生存本身、以及这个世界上自己的存在意义感到苦恼，同时也在探寻，感情也在一点点萌生。然后在第13话中，“亲手杀死露娜”的记忆复苏了，因这罪孽之沉重而痛苦不已。自我惩罚、甚至要以自杀的方式来赎罪。第13话，还有接下来的第14话，都是相当的重头戏，所以对我自己来说也算能够稍微发挥一下。</span><br>
<span> ——卡辛最为苦恼的时期，对古谷先生您来说则是……终于来啦！ 这样（笑）。接下来才是“来吧，见识一下我的演技！！”，这样的关键时刻（笑）。这之前台词相对较少，感情无法尽情释放出来，从这个阶段开始，感情宣泄起来就变得比较容易了。</span><br>
<span> ——可以说，卡辛自己也因背负痛苦而成为真正的主役了吧。是的，因此才获得了生存的目的。</span><br>
<span> ——要表现出这种变化的情况下，演绎也会进行有意识的改变吗？多少会有下意识的部分。会让音域的轮廓缓缓地变得清晰尖锐起来。台词的轮廓就像这部作品的背景一样，层次渐进是基础，根据台词考虑到“这里变得清晰一些会不会比较好”，这种情况的比例会慢慢变高一些，大概是这样的感觉。</span><br>
<span> ——接下来第4卷收录的第19话及其后，卡辛的心情会产生怎样的变化呢？首先，必须要去见露娜了。去到露娜身边的话谜团或许就会解开；如果露娜还活着并且能给予大家永恒的生命，那么自己是否也能获得救赎，或许会有这些想法。另外，亲眼看着开始视为家人般的苹果和琉兹逐渐面临毁灭，应该也会有将希望寄托在露娜身上的心情。但是露娜并非他所认为的那种存在，因此又产生了新的纠结。总而言之，找到露娜就能平安圆满地收场吗……绝对不会有这种事的（笑），请通过接下来的第4卷确认吧。我觉得这种让老牌声优们都如此棘手于角色塑造的作品是很少见的。虽然主题很沉重，但大家在现场都非常认真投入地去演绎角色。大家是如此喜欢这部作品，都努力想把它做好。故事的最高潮就在第4卷，所以，希望各位能务必看到最后。（本篇完）</span><br>
</p><p><b>ツナシ·タクト: </b><br>
<span>楼主加油</span><br>
</p><p><b>AIOS: </b><br>
<span>卡辛Sin真是好作品，就是最后面怎么就莫名其妙搞出个水晶的伏笔又不回收</span><br>
</p><p><b>feiwuwang: </b><br>
<span>为什么我都看不到图.....</span><br>
</p><p><b>燕过客: </b><br>
<span>AIOS 发表于 2019-10-18 22:13</span><br>
<span>卡辛Sin真是好作品，就是最后面怎么就莫名其妙搞出个水晶的伏笔又不回收</span><br>
<span>这个是高桥奈津子女士在17话放飞自我了，然后最后也没给统筹好【，】</span><br>
</p><p><b>燕过客: </b><br>
<span>feiwuwang 发表于 2019-10-18 22:24</span><br>
<span>为什么我都看不到图.....</span><br>
<span>啊？我用的微博外链应该没问题呀，我去问问其他人看得到不</span><br>
</p><p><b>燕过客: </b><br>
<span>feiwuwang 发表于 2019-10-18 22:24</span><br>
<span>为什么我都看不到图.....</span><br>
<span>图片全都改成s1自带上传了，这下应该能看到了</span><br>
</p><p><b>feiwuwang: </b><br>
<span>这次看到图了，其实印象最深的是歌姬那集</span><br>
</p><p><b>8822: </b><br>
<span>这动画每一集都特别有意思，就是很沉闷</span><br>
</p><p><b>cmyk1234: </b><br>
<span>燕过客 发表于 2019-10-18 22:36</span><br>
<span>这个是高桥奈津子女士在17话放飞自我了，然后最后也没给统筹好【，】</span><br>
<span>果然是大毒瘤高桥奈津子。</span><br>
<span>等等，心之密语和甲虫王者没她吧~</span><br>
</p><p><b>燕过客: </b><br>
<span>feiwuwang 发表于 2019-10-19 00:15</span><br>
<span>这次看到图了，其实印象最深的是歌姬那集</span><br>
<span>那一话确实算是前期一个小高潮，演出跟音乐的结合也非常出色，麻木如我一周目的时候都被打动了，第一次摁下了截图键</span><br>
</p><p><b>BarryAllen: </b><br>
<span>感谢楼主~，之前还看到过一个山内x马越的访谈，自己暂时没找到翻译，不知道楼主感不感兴趣</span><br>
<span>link:http://www.style.fm/as/13_special/mini_interview/casshern_sins1.shtml</span><br>
</p><p><b>zzzzpapa: </b><br>
<span>BarryAllen 发表于 2019-10-19 13:19</span><br>
<span>感谢楼主~，之前还看到过一个山内x马越的访谈，自己暂时没找到翻译，不知道楼主感不感兴趣</span><br>
<span>link:http://www ...</span><br>
<span>小黑的这个应该是市面上最好的卡辛访谈了，从创作初期、第一集一直聊到最终话。再加上小黑也是个山内信者，提的问题都非常的好，山内和马越的回答也很有趣。</span><br>
</p><p><b>燕过客: </b><br>
<span>BarryAllen 发表于 2019-10-19 13:19</span><br>
<span>感谢楼主~，之前还看到过一个山内x马越的访谈，自己暂时没找到翻译，不知道楼主感不感兴趣</span><br>
<span>link:http://www ...</span><br>
<span>已经在翻译计划之内了，慢慢来</span><br>
</p><p><b>wlhlz: </b><br>
<span>前半段的单元剧非常喜欢，后面进入“主线”就不太有意思，感觉好多冷门片都是这样进入主线反而变得不给力了</span><br>
</p><p><b>废物王: </b><br>
<span>wlhlz 发表于 2019-10-19 14:32</span><br>
<span>前半段的单元剧非常喜欢，后面进入“主线”就不太有意思，感觉好多冷门片都是这样进入主线反而变得不给力了 ...</span><br>
<span>能驾驭单元剧和驾驭长编剧情是完全不同的技能，当年连追几部都是前面单元剧很出色，到后面主线不是挖个大坑就是不知所云，好像黑之契约者就是其中之一</span><br>
</p><p><b>燕过客: </b><br>
<span>《卡辛Sins》怀旧整理（更新山内重保访谈翻译）</span><br>
<span> 本帖最后由 燕过客 于 2020-1-15 15:34 编辑 </span><br>
<span>更新了更新了，顺便说一句这次的马越嘉彦仕事集1香啊！香得飞起来！！我一定程度上圆满了……    </span><br>
<span>《卡辛Sins》监督——山内重保访谈翻译</span><br>
<span>日版《卡辛Sins》BD第四卷附带小册子《Archive of Casshern Vol.4》内容</span><br>
<span>——成为《卡辛Sins》的监督是怎样的原委？想要通过Madhouse做些什么，在表达这样的意愿的同时，也说明了希望制作时后期录音、混音（dubbing）和音乐相关等全部都由自己统筹负责。然后，本来要做别的作品，但是进展得不太顺利，最后Madhouse取缔役（COO）丸山（正雄）先生提出来的，便是制作新“卡辛”的企划。</span><br>
<span>——听到“卡辛”的企划，最初是怎么想的呢？我在想，跟自己能合拍吗，到底应该怎么去做，因此十分苦恼。原版《卡辛》是子供向动画，将卡辛描写成了以人类作为伙伴的黑暗英雄。但是，因为这一次的概念是要做面向成人的作品，就必须要以不同的形式去做了。从前我就一直对机器人、仿生人这类东西存在一种想法，那就是觉得它们是“可怜的存在”。出于这一点，建立起了《Sins》的世界观。然后，在逐渐毁灭的世界里，极为平凡的人类们是怎样生存下去的，将这样的印象再叠加上去。《Sins》虽然是关于机器人的故事，但原本并不是以机器人（的视角）去构思创作的。</span><br>
<span>——啊，原来是这样吗。虽然题材是关于机器人和仿生人，但其实是想通过《Sins》描绘人类的哀愁和忧郁。最初提出想要通过各话创作出这种故事的提案，大家都觉得OK，于是就成为了拥有这种氛围的作品。而且，想让卡辛的姿势看起来干净利索、加入有重量感的打戏，这些也是从一开始就想做的。尤其是，加入十分扎实的一对一打戏是这部作品的重点。原版《卡辛》虽然也有动作戏，但是完全没有刚才说的这种要素，作为30分钟作品观看起来我觉得会比较辛苦。</span><br>
<span>——原来如此。所以，前半部分里单元剧形式的物哀故事会比较多。对我来说，所有话数全做成一话完结的单元剧都是可以的。类似于有一个大体的故事流向，然后再一个接一个地去描写片段这种感觉。如果这样做的话，索菲塔和佳妮斯遇到卡辛之前的故事、蕾妲和迪奥之间的故事等等，可以延伸创作出来好多（笑）。在演出方面，这种方式做起来也比较容易且有趣，只是在当今的商业动画中，这样做果然还是相当困难的。</span><br>
<span>——在各话单元剧中，比如佳妮斯登场的第8话，卡辛的身份是旁观者，而客座角色看起来更像主人公，这种情况很多呢。确实如此。但是，一旦试着这样去做了，即便从结果看来卡辛的出场变少了，他的存在感却依然很坚实。卡辛虽然不怎么发表言论，但我认为，如果没有他的话，故事就无法成立。各话的角色和卡辛互相接触，从他那里真切地接受到某些沉重的东西，然后迎来各自的结局。饰演卡辛的古谷（彻）先生的演技也非常高超，卡辛变成附属品的情况几乎就是不存在的。</span><br>
<span>——和系列构成小林靖子女士进行了怎样的交流呢？就像刚才说的一样，我传达了自己的想法，拜托小林女士来担任构成工作。在最开始的情节构思中，故事是从杀死露娜开始的，对此我很震惊。“通过惊人（shocking）的描写，从故事初始便抓住视线！”是这样说的。真是非常厉害的作家啊。然后说到整体的构成，最开始的第1、2话充斥着凄厉的杀伐之气，而从第3话开始会变得相对温和一些。这和一般的故事推进方式是相反的。起初先让观众见识到卡辛的凶暴，这样的他和每一话的角色会怎样相遇相处，慢慢地将其心境的转变展现出来。这样一来，观众在带着第1、2话的印象观看的同时，会自然而然地领会有温度的故事。当然演出上的工夫也是必不可少，但这种构成本身就很高明厉害呢。</span><br>
<span>——整个故事从头到尾充斥着沉重的情节与场面，黑暗的氛围直到最后都没有间断过，令人惊异。这也在您的预想之中吗。预想之中……或许是吧。想要精准地描写日常生活中机器人苦恼的姿态，会去思考究竟有没有好好地通过角色呈现出这些部分呢。这样一来，随着他们和卡辛的交流被深入地展现出来，对世界观的说明也可以控制在最小限度。实际上，对于怎样区分机器人和人类，在讨论的最初阶段是相当纠结的。比如机器人的能量来源究竟是什么之类的……但是对我来说，这些都是没有多大意义的事。我虽然说了“那些东西无关紧要”，但一开始大家好像也不是很能理解，真的是很难办呢。</span><br>
<span>——确实，类似这种世界观的说明和SF风的细节通篇几乎都没有涉及。第17话中出现了露娜的纳米机械，那时还以为这一定是什么伏笔……对不起（笑）。那里作为一个里层设定其实考虑了很多，结果也并没有详细说明出来。我自己很喜欢硬核SF，原以为也能把《Sins》做成SF风的。但是，如果要以这种方向去做的话，若是不做得相当仔细深入，失败便是可以预见的。正因如此，通过欧吉和布莱金·伯斯的台词对世界观或者SF设定进行延伸说明的话，似乎就会成为十分严肃的动画。而且，这样一来故事的条理或许听上去很顺畅，但终究一定会产生矛盾之处。所以，把科学考证的部分抑制在最低限度，以更戏剧化的方式去呈现会比较好。基本上我是这样思考并去制作的。</span><br>
<span>——原来如此。换个话题吧，本作中主要角色非常稀少呢，这也是有意为之的吗？非常少吗？好像不是这样的吧（笑）。</span><br>
<span>——作为最近的二季体量动画，中途就不再出现的角色似乎稍微多了些。在观看其他作品的角色设定时经常有这种情况，就是看到第一话登场的所有角色都塑造得很扎实，但是第二话以后，就只能使用大概三个人了，觉得蛮可怜的（笑）。这次虽然作画方面没有做十分严苛的要求，但果然还是要考虑到作画的负担。如果太过于精致讲究，可能工期就会比较吃紧。所以，要尽可能地用精简的线条去表现角色，只展现出应该展现的地方。</span><br>
<span>——本作对于音乐的运用令人非常印象深刻。也有很多基本无台词的战斗场景，运用方式非常凝练。我兼任了《Sins》的音响监督一职，所以大概会将声优们的演技和音乐关系一以贯之。在塑造作品世界观方面，这些内容由自己完成也是不二之选。我虽然很少会把激烈的音乐配在动作场面上，但在最后的第24话，为了配合卡辛高涨的情绪，也会加上激昂的音乐。混音师（mixer）应该会很辛苦吧。然后，还是在第24话中，卡辛与布莱金·伯斯战斗时，两人的主题曲是连续奏响的哦。类似这样的技巧贯穿全片都有出现，各位观众在重新观看时如果也能关注一下音乐方面的话，我会很高兴。</span><br>
<span>——回过头重看全片的前半部分，有没有令您印象深刻的话数呢？怎么说呢……第2话很艰难。第1话展现出了卡辛被世界抛弃的孤独状态，同时让苹果和琉兹登场，有着明确的目的，但是在第2话，如何表现直面死亡的机器人们令我十分苦恼。然后，担心观众是否能集中心神看到最后的话数是第15话吧。</span><br>
<span>——是卡辛和琉兹跟死神杜恩相遇的那一话呢。这一话的后半部分有苹果和欧吉的对话，也加入了动作场面，但是这之前就只有三个人一边走一边说话了。怎么做才能让观众看到最后也不厌烦，我很不安。这一话的分镜是为了集中表现琉兹的心情而画出来的。对原本是敌人的卡辛开始产生喜欢的情绪，如果能将琉兹的这种心境变化顺畅地表现出来，应该就能维持住一些东西。</span><br>
<span>——琉兹那时的心情，和第18、19话是有联系的吧？第18话是我认为必须要有的一话。琉兹登场时原本要杀死作为姐姐仇敌的卡辛，结果却喜欢上了卡辛，这个事实成为了对姐姐的愿望的背叛。如果只是这样下去，就会变成单纯的薄情寡义的人。这样一来就不是太好了，所以需要对琉兹的问题有一个明确的了断，希望能展现出她真心实意站在卡辛立场上的情况。</span><br>
<span>——第18话开头使用了实拍的影像，吓了一跳呢。关于实拍部分，本来想使用真正的提线木偶，结果因为各种原因并没有准备好。最终成品的影像看起来有些恐怖，原本这里是想表现出琉兹的内心，所以本来希望有更惹人怜爱一些的感觉……对我来说这也是比较遗憾的一点。</span><br>
<span>——本卷收录的最后三话，第22、23、24话，是由山内监督连续担任分镜绘制的，其中有什么缘由吗？之所以要画最后三话的分镜，是因为想要将各个角色的情绪在最后阶段引导汇聚到一处。其他演出家当然也可以做到，但果然还是想亲自来做。特别是关于迪奥，想要好好描绘他的心情十分强烈。反复摸索修正了第21话迪奥出场时的分镜，以此来使他的心境前后一致。</span><br>
<span>——确实，直到故事中段，迪奥都是一个把卡辛视为对手的野心家形象，而最后给人的印象大有改变呢。比起蕾妲他显得更为通情理，最后也拯救了她。前半段的迪奥似乎稍微显得轻浮了些。但既然决定好迪奥和蕾妲最后会死去，就要把直到那时的故事流向好好导正。</span><br>
<span>——关于最后三话，还想请您按顺序详细谈谈。第22话是蕾妲和迪奥诀别，去向露娜寻求治愈的篇章呢。这三话的分镜中，第22话或许是画起来最难的。接下去的第23、24话要做些什么是很明确的，所以某种意义上画起来比较容易，但是在第22话中必须把至今为止的所有展开统合好。这一话里我最满意的是蕾妲和露娜的对手戏。面对露娜时蕾妲表面很强势，最后却双膝跪地渴求露娜的鲜血。那里其实是关于谁才是上位的一场战斗。如果大家看的时候能感觉到这一点那可太让人高兴了啊，我就是这样一边想一边画分镜的。以及，最后三话里露娜的心情又是怎样变化的，这个问题也仔细思考了。感情并不会轻易表露的冷酷的露娜，却在第24话情感流露瞬间崩塌。这部分我自己都觉得做得很好（笑）。</span><br>
<span>——接下来的第23话中，卡辛和迪奥的最终一战十分扣人心弦。两个人以慢动作互相碰撞。那个慢动作场景，原本是拜托负责的原画师画成一拍一的，结果实际上做成了一拍二（苦笑）。东京奥运会还是什么电影里，有那种田径运动员跑步时脸颊抖动的慢镜头影像，在商讨作画时，重点强调了希望是那种感觉的慢动作效果。因为没时间了，终究还是有完成不了的部分，不禁去想这样算成功吗。不过应该还算是有趣的场景吧。</span><br>
<span>——第23话中，蕾妲和苹果见面的场景也令人印象深刻。蕾妲贯穿全片都描写得非常生动，这个场面尤为凄厉。因为苹果是蕾妲的女儿。</span><br>
<span>——啊，果然是这样吗！那里有种任凭观者展开想象的感觉……好像是这样。虽然看起来像是请观众自由展开想象，但我的本意就是把苹果作为蕾妲女儿去描写的。苹果是最后能诞生出新生命的唯一存在，是这样一种象征。第24话结尾处登场的长大后的苹果，也画得跟蕾妲有些相像。</span><br>
<span>——原来如此。之后蕾妲哭泣以及苹果说话的场景中，出现了一闪而过的欧吉的身影，不禁让人思索是不是欧吉知晓一切。确实如此。这样的部分全都是有关联的，是为了让认真看片的观众能够明白而有意为之的。不过说不定也会有觉得“那个欧吉好烦人啊”这样的人存在（笑）。</span><br>
<span>——关于最终话第24话您作何感想。第24话是故事的尾声。前半部分看起来非常祥和美丽，后半部分的动作场面则一下子爆发出来。卡辛他们之前和露娜分别后，应该已经度过了数十年的时光。如果只让他们在一起生活两三年的话，这四个人就太可怜了。</span><br>
<span>——从欧吉的台词可以得知确实经过了相当长的时间呢。这段日子，他们度过了幸福的时光。能够这样活下去真的太好了。在此基础上，想要描绘出琉兹和欧吉的临终。</span><br>
<span>——在商讨剧情构成的阶段，原本最后似乎是要以卡辛和露娜互相刺穿对方为结局。是这样（笑）。这样一来就成HE了呢。详细的讨论我记不太清了，但是大家都说这种结局很不满足，小林女士也提出了“卡辛成为死神”的要点。如果“毁灭停止了”成为了结论，那24话也就没有必要白费力气了。</span><br>
<span>——观看完这部作品之后，感觉不像是看完一部动画，倒更像是看了一部同样也是深夜放映的纪实作品。沉重的内容，让人产生种种思考等等。能以这种感觉去看的话真令人高兴。世界观以及细部设定、角色的色气和动作场面的描写，比起这些偏向表层的部分，我更希望能让观者感受到画面中角色的心情、情感等等，是抱着这样的念头去制作的。就是说，并非一味考虑那些夸张的东西，而是要花心思去做不显得模式化的作品。不这样的话，过不了多久就会变得只会靠既有模板去做东西了（苦笑）。对于创作者来说，这是最恐怖的事情。</span><br>
<span>——最后请向购买了BD、DVD的粉丝们说两句吧。嗯，说点什么好呢。（想了一会）虽然是气氛阴暗的作品，但是在看完之后，能在一边被黑暗气息包围的同时，升腾起对于明天的希望，我觉得是这样一部作品。请务必看到最后。（本篇完）</span><br>
</p><p><b>金色先锋: </b><br>
<span>说起来原版卡辛是叫东铁也，卡辛他爹叫……东光太郎</span><br>
<span>没开玩笑</span><br>
</p><p><b>112zero: </b><br>
<span>我一直以为苹果是纯人类</span><br>
</p><p><b>燕过客: </b><br>
<span>112zero 发表于 2020-1-16 00:49</span><br>
<span>我一直以为苹果是纯人类</span><br>
<span>感觉监督非常淡定地说出了惊悚的事实</span><br>
</p><p><b>燕过客: </b><br>
<span>怎么半年又快过去了我有这么鸽的吗……开始Animestyle的访谈翻译，原址在此 http://www.style.fm/as/13_specia ... asshern_sins1.shtml感觉山内老贼又不知不觉说了一大堆猛料的感觉，你明明访谈时候这么能说，拍片子咋就那么爱藏着掖着，留白过头了吧kora！（暴言）马越从头到尾就相当于“嗯啊是的”的三句话，喷了以下正文，先来第一篇=============================================================</span><br>
<span>《卡辛Sins》的战斗结束了……山内重保·马越嘉彦访谈（1）主题是“哀愁”与“忧郁”</span><br>
<span>诞生自龙之子工作室的英雄动画名作《新造人间卡辛》，经山内重保监督x Madhouse这种出人意料的阵容之手，再度复活成为TV动画《卡辛Sins》。这部至今为止经历过OVA、真人电影等数度重制的人气作品，染上了山内监督的独特风格，重生为一部颇具物哀气质及别样美感的杰作。在“毁灭”蔓延的绝望世界的旅途之中，失去记忆的主人公卡辛不断追寻着自己不祥的过往与生存的意义。直刺肺腑的沉重展开、摒除了过度说明的幻想化的叙事方式、迸发出黑暗**的画面之美，凡此种种，皆以不似TV动画的紧张氛围令观众折服。另外，山内监督通过《Mo~tto！小魔女DoReMi 青蛙石的秘密》、《甲虫王者 森林居民的传说》等作品确立起的、经由顶级动画人马越嘉彦之手的画面风格也新颖而颇具魅力。简约的线条描绘出美丽与生动兼备的角色设计，以及贯穿全24话都极具张力的动作场面出色作画，带给观众强烈的视觉冲击。“与日程表的严酷战斗”——动画制作刚刚结束的现在，Animestyle编辑部向山内监督、以及作为总作画监督英勇奋战的马越嘉彦二位讨教了许多问题。</span><br>
<span>●PROFILE</span><br>
<span>山内重保（Yamauchi Shigeyasu）动画监督、演出家。生于1953年4月10日。北海道出身。血型O型。曾于苇Production、东映动画（现东映Animation）任职，现为自由人。参与TV动画《圣斗士星矢》等的演出工作之后，以剧场版动画《圣斗士星矢 众神的激战》监督出道。此后，执导了TV动画《幻法小魔星》、《花样男子》、《小魔女DoReMI#》、《甲虫王者 森林居民的传说》，剧场版动画《数码宝贝大冒险02 前篇 数码宝贝飓风登陆！！/后篇 超绝进化！！黄金的数码精神》等风格多样的作品。演出风格具有强烈的作家性，富于独特的构图、台词、叙事结构、色彩感觉等要素，以动画界鬼才之称为人所知。</span><br>
<span>马越嘉彦（Umakoshi Yoshihiko）动画师、角色设计师、作画监督。生于1968年7月30日。血型O型。爱媛县出身。就读于东京动画学院时，受到《北斗神拳2》中羽山淳一作画的冲击，加入了Mushonion Production。之后跳槽至Studio Cockpit。担任了由少女漫画改编的周日上午放送动画《橘子酱男孩》、《近所物语》、《花样男子》三部作品的角色设计，并担任《小魔女DoReMi》系列的角色概念设计。近年的代表作有《十兵卫2 —西伯利亚柳生的逆袭—》、《虫师》等。通过担任《花样男子》、《街头霸王ZERO -THE ANIMATION-》、《小魔女DoReMI#》、《Mo~tto！小魔女DoReMi 青蛙石的秘密》、《甲虫王者 森林居民的传说》的角色设计、作画监督，与山内监督合作多次。</span><br>
<span>2009年4月3日</span><br>
<span>采访地点／东京·荻窪　Madhhouse采访／小黑祐一郎、小川びい</span><br>
<span>拟稿／冈本敦史</span><br>
<span>小黑 这次的《卡辛Sins》，起初想怎样进行创作呢？山内 最开始想做的事情其实一直没有变过。小黑先生明明也参加了初期企划，还问出这样的问题，让我有些头疼呢（笑）。最初是像布莱金·伯斯的台词那样的感觉，不是还记笔记了吗？最开始有个科学家制造了机器人，本来是一件欢欣雀跃的事情，但这份开心很快就变成了失望和苦恼。要说为什么，因为有自主意识的机器人制造完成的话，最终或许会反过来驱逐人类。科学家想到这一层，就有了不得不做的事，在女儿的体内——这个女儿基本上对应露娜——也就是人类的体内植入纳米计算机一类的东西。在未来的时间点，无论机器人还是其他所有东西应该都是通过网络互相联接交换数据的吧。所以一旦出现那种状况，纳米计算机就会向世界发出“停止”的信号，全世界的一切都会被迫停下来吧……是这样一种梗概。小黑 这个部分是故事终章点明的“露娜体内的死，流向了全世界。”吧。山内 嗯。只是不太想做类似科学考证的内容，没有追根究底的说明，而是仅以布莱金·伯斯那冷酷无情的语调来表现这个世界。我其实很喜欢有着扎实准确科学考证的作品，但是这一次，我希望排除掉这些去创作。我的词汇量并不丰富，只能说出“哀愁”和“忧郁”这两个词。小黑 “哀愁”和“忧郁”吗？山内 对，是形容人类感触的词汇呢。本来是想以这种笔触，把作品从头到尾都做成单元剧故事的形式。既然要讲述机器人的故事，就想做一些与众不同的东西，脑海里大致有这么一个概念。但是并非我一个人去创作，包括小黑先生在内，很多人加入了企划，探讨怎么做才能保持这个方向，就这样开始了。小黑 变成了关于毁灭的故事，也是因为想要描写“哀愁”与“忧郁”的缘故吗？山内 那倒不是，至于为什么会变成这样呢。为了表现哀愁或忧郁，毁灭故事都不是必要的选择，无论怎样的情境都可以，但那样不就都同质化了吗。总之，纳米计算机被科学家植入露娜体内，而且是启动的状态，如果不是从这个时间点开始，感觉故事就无法进行下去了。小黑 出场的虽然是机器人，描写的却是人类的心情，这种走向也是在以“卡辛”为题材时就决定好的吗？山内 嗯。认真地说，“卡辛”果然是一个很大的题目。其实如果按照原版那样去做我也很乐意。“卡辛不出手谁出手！”，的确是英雄故事——不过，所谓英雄也往往是孤独的人——有这样一种翻转。虽然也能做成面向更低龄的子供向故事，但现在还这样做是否合适？如果不选择这种做法，那怎样做才好？在考虑这些问题的过程中，反而能将这些发散的方向性收束起来，有种往现在的方向引导的倾向。最终的结果是，观念或者感情，杀伐以及凶暴，决定以这样的氛围进行制作。不想把话说得太满，总之就是“在生与死的夹缝之中生存的人类与机器人”这样的感觉。不需要十分精确的计算和考量，点到为止会比较好。小黑 这就是出发点吗？山内 嗯。小黑 先前被你说“小黑先生不是也参加了吗”（苦笑），那现在就以这种形式来问一下吧。最初的第1话，以提示这种世界观为起始，然后到了故事中途，想要把卡辛和追杀他的人之间的战斗做得类似于《佐助》*，是有这回事吧？（*译注：应是指1968年的古早动画《佐助（サスケ）》，据称此片中有较多残酷的战斗场面）山内 嗯。那时提到《佐助》这部作品，那里头不是一定会出现配角吗？但并不是那种无所谓的配角，而是清楚地把故事划分开的角色。小黑 背负着坚实的剧情的配角，是这样吧。山内 对。这次的作品也想做成这种风格。角色们只在各话分别登场，但都不是寻常人物，并在故事中和主人公产生关联。是这样一种打算。小黑 现在已经完结的全24话作品，是在这样的故事推进过程中完成的？还是将山内先生脑中的构想无偏差地整合起来的结果呢？山内 这个呢，做完第1话之后，就一直不知道怎么做才好（笑）。露娜被杀之后，怎样做出了结首先就是一个问题。小黑 这里要向读者说明一下，之前的事都没怎么考虑过，直接就开始创作第一话的故事了。“卡辛杀死露娜之后，毁灭开始了。”这个是山内先生想出的主意来着。山内 已经太久远了都忘了（笑）。小黑先生和我，以及系列构成小林（靖子）女士，关于自主风格的“卡辛”思考、讨论了很多，我感觉应该是这样吧。所以三个人的想法似乎变得有些混杂了。小黑 在作为故事舞台的世界上，人类应该残存还是应该不复存在，究竟哪种情况比较好也有过议论吧。山内 对我个人来说，人类在或者不在都没什么太大关系。因为终究会变成那样的故事，展现出机器人和人类之间的对比也是正统的做法，无论哪种方向都可以运作。小黑 关于“毁灭正在蔓延”这件事，究竟毁灭到什么地步也是个问题。山内 最初通过布莱金·伯斯的台词说出作品概念的时候，我原本想的是毁灭开始后已经过了1000年或2000年这样的时间。制片人提出了毁灭时间太长（不好办）的意见，于是就变成了大概300年左右，但不会把具体的数字说出来。起初也并不打算让机器人腐朽损毁到那种地步。比如说“手臂坏掉了可以换上另一条手臂，只是用着不太灵活”这样的感觉。这些状况慢慢地一步步地发展为现在的状态，通过这种方向得出了（关于世界观的）大体结论。我记得在开第2话还是第3话的作画会议的时候，也进行了这样的说明。小黑 也就是说，制作第1话的同时才开始考虑之后的事，是吧？山内 是这样的（苦笑）。好像还被人说教了要适可而止一点。之后马越那边也画了不少概念画，那印象果然很强烈，看起来感觉要把我也拉到那个世界观里一样。小黑 角色设计定下来之前，马越先生画出了黑色卡辛和女性卡辛*是吧？（*译注：指迪奥和蕾妲的原案）马越 嗯，是的，有画过。山内 虽然有角色原案，但也有描绘了与其不同情景的概念设定集一类的东西。比如不是就那么板板正正地站着、而是以僵硬的姿态立于机器人身上的卡辛等等。这些东西有很强的说服力，会让人想“啊，这个世界观并不讨厌，自己也能产生共鸣，真好啊”。所以关于第1话里那些“突出表现的画面”，这些概念画起了很大作用。小黑 原来如此。好像把马越先生的画当成分镜了吧？山内 对对。你注意到了啊？马越 哎呀……（笑）。山内 第1话的开头部分，落在被击倒的敌人身体上并缓缓站起，还有倏地将手臂刺进机器人对手的身体并拔出、救下苹果的时候等等。马越 嗯嗯，是的是的。山内 那些部分都有概念画，所以轻松也是真轻松。不过侧面来说这倒也不是直接就把分镜画好了。看着马越的画，它们在我的脑海中会怎样动起来呢？对自己来说仿佛也是一场战斗，带着这种想法（把分镜）画了出来。小黑 演变成逐渐走入主要角色的内心世界的故事，这也是从一开始就考虑好的吗？山内 进入这种展开是从第15话开始的。果然不能一直以单元剧的形式做下去，这样一来世界观都完全无法说明了。即便让布莱金·伯斯突然用半话的篇幅来展开说明设定也没有意义。所以，通过故事的前半部分将世界观一点点揭示出来，表现出原本凶暴的卡辛逐渐转变的过程就好。在片头画面中反复重现“杀死露娜”的昔日景象，与之相反地，与各种各样的人相遇、历经杀伐的卡辛，他的内心却在一点点发生变化。在此基础上——虽然未必有如此做的必要——途中的第14、15话*让布莱金·伯斯再度登场，进行大致说明，加入“是我下的指令云云”等情节。（*译注：实际上是动画中的13、14话）小川 山内先生实际上认为布莱金·伯斯没必要做那些说明是吗？山内 并非没有必要，而是所谓动画究竟是为了什么？这回事。有什么人说过什么话，如果只是想知道这个故事的话就交付剧本，读就完事了。但动画这种形式并非如此，看着画面的人，应该能从画中感知到很多事情。比如说“温柔”或“凶暴”、“帅气”或“美型”。对于说明也是，我希望不是通过言语，而是尽可能地用画面来进行说明。小川 原来如此。那些说明不过是对尽量以画面展现世界观的前半部分的补足，是这种感觉吧？山内 啊，确实是不想做得太过复杂。小黑 没有没有（笑）。具体的制作开始之后，有哪些地方是当作重点去做的呢？山内 我也一样。实际上，和卡辛相关联的人们的单元剧故事持续下去，最终（整部作品的）主线故事即便不完结我觉得也没问题。往下第二年、第三年，然后露娜出现，故事展开发生变化，这种做法我就挺喜欢。但是，果然不完结是不行的啊（笑）。最终，我选择了“卡辛成为死神”的说法，但以这种方向去结束真的好吗？抱着这样的想法完成了。我虽然本意不是要创作这么沉重的故事，但真做出来也没什么大不了的。原本真正想做的，还是卡辛和形形色色的人的邂逅。这些于各话出现的主人公有13个左右，都只会在一话里出场，并在那一话里好好活着。卡辛在和这些人的交流之中接受到某些东西，但并不会对他们自身的生存方式加以置喙。这就是我一开始说的“哀愁”和“忧郁”。如果能让人获得这样的感受就好了。小川 真棒。如果只是一期13话也不是做不到，但贯穿两期都保持着步步紧逼的压迫感，而且传达出了语言难以表达的某些东西，如此架构宏大的TV动画我真是很久没有看到过了，非常惊人。山内 但是能不能卖得动就是另一回事了（笑）。</span><br>
</p><p><b>燕过客: </b><br>
<span>找到了一些摸鱼的窍门，效率有所提升</span><br>
<span>Animestyle访谈的第二篇，原址在此 http://www.style.fm/as/13_special/mini_interview/casshern_sins2.shtml </span><br>
<span>这次说的重点是人设、作画和分镜，人设方面化繁为简降低作画难度提高精度，分镜以山内特色的抽取关键动作来表现速度感</span><br>
<span>以下正文</span><br>
<span>===========================================</span><br>
<span>《卡辛Sins》的战斗结束了……山内重保·马越嘉彦访谈（2）向荒木伸吾致敬与对躯体动作的重视</span><br>
<span>山内 贯穿整部作品，马越的画果然准确地捕捉到了卡辛沉静的形象不是吗？比起我，马越对卡辛及布莱金·伯斯都要想得更多一些。小黑 那么就来问问马越先生吧。回到最开始，原本邀请您去画“卡辛”的时候，您想以怎样的风格去做呢？马越 刚拿到故事大纲的时候，对（角色的）内在或者说内心世界都还很模糊，总之最初浮现在脑海中的是“想要对头盔做些什么”这回事（笑）。想把头盔做成能摘下来再戴上（而不是一直戴着）。这种细节部分倒是最开始想到的呢。而角色内心要怎样去表现的细节，我那时还完全没想过。小黑 就作品本身来说，是想当成更加爽快利落的动作片吗？马越 那倒不是，毕竟（这作品）已经是山内来当监督的等级了（笑）。并不是那种倾向，用一般办法也行不通，这一点我还是知道的。小黑 虽然不知道这样说好不好，有点《（圣斗士）星矢》的感觉吧？马越 嗯，对。是有这个意识。小黑 是怎样的感觉产生了这种意识呢？对荒木伸吾的致敬吗？马越 确实有这种感觉。但是并没有去临摹荒木先生的画，或是工作途中看着《星矢》的画面之类，从没做过这些事。一切都是仅凭印象。小黑 为什么这次要向荒木伸吾致敬呢？马越 这个嘛，也跟山内先生是（这部作品的）监督有关系吧（笑）。去看看现在的其他作品，会发现主人公的类型相当丰富多样不是吗？所以相对地，想要做通过一个画面就能看出主角、类似王道主人公之类的作品。小黑 卡辛之外的其他角色，也有对荒木致敬的成分吗？马越 不，我还没有那么高的表现力，完全没办法把荒木先生的风格融会贯通到那种地步。基本上全部都是原创。从这种意义上来说，小时候看的那些东西才是（画风的）根本。小黑 苹果等角色比较接近自己平时的画风？马越 应该说完全就是自己的画风。觉得画起来很难的角色几乎没有。并不是想着“必须画得像荒木先生那样！”去画的。山内 起初我看到马越画的角色时，并没有觉得像《星矢》。后来什么人偶尔提到的时候我才“诶？”，即便如此还是不觉得。马越 嗯，我也不觉得。不知为何其他人好像都有点“嗯？”这样，但是感觉也没什么人说出来（笑）。小黑 我第一眼见到的时候就在想“啊，这不是星矢嘛”（笑）。马越 没有吧，放在一起看的话不是完全不一样吗？只是，在动态画面里角色“唰”地一下到了眼前的时候，偶尔我也会有“啊，好像在《星矢》里看过这种”的感觉。这八成是山内先生分镜的缘故。山内 啥！又是因为我吗（笑）。小黑 会让人觉得有点像《星矢》，还有一个理由当然是古谷（彻）先生的声音，不过在动作场面中那种身体受到冲击时扭曲的表现手法，果然还是有些山内和荒木的《星矢》味。马越 《星矢》里荒木先生的画面会是那样的风格，我多少也能理解。当然在《明日之丈》这种过去的作品里，荒木先生会画得更显柔和一些。但是关于《星矢》的画面，山内先生的分镜感觉也发挥了很大的导向作用。山内 不过，我在看马越的画的时候真的会很自然地想“啊，这就是卡辛”。我很喜欢这种漂亮的人体比例。原本喜欢的是须田（正己）先生那种肌肉结实发达的角色风格。小黑 马越先生对龙之子的原版有多少留意在里头呢？马越 最初便不打算以那种路线去做。因为那种风格必然是技术相当高超的人才能画出来。小黑 指的是龙之子风的特别干脆的运动方式？马越 怎么说，那种角色设计首先就十分写实不是吗？无论是整体状态，还是脸部塑造，以及对骨骼的忠实呈现……现在能画成这样的人我感觉基本已经没有了，我自己也做不到，所以这次真说起来是以漫画式的强烈夸张手法去做的。对应身体和动作都像是富于弹性，有一些伸缩的倾向，这是一开始就决定好的。原版的画面八成只有羽山（淳一）先生那种水平才画得出来吧（笑）。小黑 是指龙之子的写实画风？马越 嗯。小黑 但是我有听说，就是第1话出场的铁爪机器人等等，山内先生说了“不让它们出现也没关系”，但马越先生还是积极地设计出来了，有这回事吧。马越 哎呀，这个是因为觉得原版设计很帅。比方说卡辛，虽然身材变了，但服装不是还跟原来一样吗。这些部分我还是想保留下来的，有这种意识。之前那部重制版OVA*，有些地方就微妙地变化了不是吗？（*译注：指1993年OVA《卡辛》，角色设计为梅津泰臣）山内 是这样呢。马越 原版的印象在大家心目中都很强烈，所以如果对设计进行二次加工，有可能会反过来，感觉一瞬间又回到从前了。我不太希望这样，所以还是想保留住原版的印象。如果说这是种安全稳妥的选择倒也对（笑）。只需看到一幅画面，就能清楚知道这是哪个角色，能做到这种感觉我就很开心了。小黑 这一次，比如说布莱金·伯斯的身体加入了大量黑色等等，是一种大胆的省略呢。这种设计应该是出于让角色们动起来更容易的意图吗？马越 是这样。希望尽可能地让原画张数多起来。不要在画一张上面太花时间，而是能用原本画一张的精力画出五张左右来，这样就好了（笑）。小黑 本篇作画中阴影的画法，有种十分粗犷狂放的感觉呢。马越 嗯。山内先生的分镜这种印象就很强烈。只会正常留下想要突显的地方等等，类似这种重视氛围的画面很多。小黑 原来如此。接着问关于作画的事可以吗？这次来问一下山内监督，要以动画形式制作《卡辛Sins》时，有着怎样的计划呢？刚才提到了“希望尽可能地让线条简单、动起来容易”。山内 嗯，我也是这么想的。“哀愁”和“忧郁”的部分可以通过静止画面表现，但动作场面也要做得很扎实。究竟怎样才算扎实，关于这一点最近似乎也在逐渐变化——而对于这次的情况来说，其实是指一对一单挑。殴打、踢击、打倒。饱含力量，沉重且疼痛。在有动作场面的话数里，一定要加入大量的此类场景。虽然做出来乍一看好像软乎乎轻飘飘的……小黑 哪有，看起来一点也不软啊（笑）。山内 总之想务必展现出充满力度的动作场面。为了保证这一点，一话大概有350~360卡的镜头数。光动作场面也得有50~60卡。小黑 每一次都觉得非常有看头呢。山内 也有比较少的时候。总之动作场面必须要一气呵成，是以闪回（cutback）为基调的“富于吸引力的动作”。击打、被打、打中、疼痛。打中了所以倒下，如果倒下，脚又是怎么支撑的，看准这个支撑的空档立刻击溃身体，类似这样。所以是意图和用意都很明显的格斗技。我觉得这就是很有力度的战斗场面，所以也想把它们放进去。原本我就很喜欢动作戏（笑）。小黑 这样啊。感觉好久没有看到过这么多“山内打戏”了。山内 这次稍微花了点心思的是，（比起以往做过的动画中的动作场面）速度相当之快。所以，画了在1卡之内飞跃的动作分镜。小黑 是什么意思？山内 像这样击打、过来、打中这些步骤，无论让帧速率多快，都赶不上动作实际的速度。比方说，落地之后到起跳之前这段过程，并不会老老实实画出来，而是不让人看到落地的姿态，直接表现出已经起跳之后的画面。这种把过程中的镜头删去的动作场景。小黑 啊，也就是说摘除一部分镜头单位是吧。山内 对。想要表现出速度感，我认为仅凭缩短到一帧之内是绝对赶不上的，眼睛已经没法完全捕捉到了。虽然说起来有点奇怪，但确实是这种程度。小黑 原来如此。对马越先生来说，这次的动作作画感觉如何呢？马越 （山内监督说的）这种意思，通篇看下来就能有一致的把握。当然其中因为各位原画的个人特色等，也会有十分突出的卡，变化范围是很广泛的。虽然如此，但如果都是这种情况的话，意外地感觉会很普通，没法留下太深印象。即便在动作场面的作画上费尽心思也是如此。小黑 就是说，把动作从头到尾都画得特别细特别满也是不行的。马越 是这样。这就像刚才山内先生说的，那一卡的瞬间地面已经凹陷下去，完全看不到角色本身，只有碎片在四周飞散。此类演出能够孕育出独特的氛围，希望能以这样的笔触统一全局。不过，依话数的不同，也有画的过度精细的情况就是了。山内 这样一来印象就变了，真的好吗？会这么想。马越 嗯。但是如果都是那种情况，可能最终也就“啊原画画得很好呢”“好厉害”这样子作罢了。无论多么积极地推动，结果都会变成《龙珠》那样。对强大的表现已经到了极限，反而会难以传达出这种强大来。所以，不让人看到角色的实体，可能才是真正的速度感。这种意味在作画中也存在，虽然说起来是挺轻松的。山内 所以动作戏还是全都让马越来做吧。马越 不是吧。小黑 每次作品的开篇部分好像都是马越负责动作场面呢。马越 是山内先生分镜的缘故。小黑 以监督看来，您觉得马越先生的工作方式如何？山内 马越比我黑多了。小黑 “黑”？山内 说是黑，其实就是那种很惊人的东西。比如说第2话里鲁特刺向卡辛的场面，完全就是极道（ヤクザ）*嘛。（*译注：即日本黑帮）众人 （爆笑）山内 迈着极道步伐，刀贴着腰侧从下往上刺出去。我对高桥英树时代的极道电影印象很深刻，如果真的想杀死对方的话，就应该是这样子。那个场面真是黑到极点了，有种“一定要杀了你”的感情在里头。从人的身体构造上来说，从下往上突刺进去状况会更糟，特别干脆地扎进去这种感觉（笑）。这种所谓的“黑暗”，其实是想更加贴近真实。另外，动画这种载体不加入一些象征性的东西也是不行的。说起这次的动作场面，既能感觉到沉重，也能感觉到飘逸。干净利索的跳跃是一方面，但击打时也有相当的力度，或者是轻快地切割劈砍。凡此种种感觉，马越全都把握得非常好。</span><br>
</p><p><b>美風藍: </b><br>
<span>多谢lz分享，和前几楼的感想一样，这部前面单元剧的部分很好看，收尾就没那么多惊喜了。</span><br>
<span>op，ed很好听。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI CLT-AL01, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>112zero: </b><br>
</p><p><b>燕过客: </b><br>
<span>恰逢老牌动画人伊藤达文去世，再看看这篇访谈里，十几年前他们调侃伊藤先生工作十分卖力的样子，让人颇为唏嘘身体才是革命的本钱，大家都要注意健康惹……</span><br>
<span>这一篇偏重于整体的作画风格，马越为了保证整部片子的山内味在修正上下了大功夫，但是厉害的原画人（如伊藤达文、松本宪生）依然能保有强烈的个人风格</span><br>
<span>以下正文</span><br>
<span>===============================================</span><br>
<span>《卡辛Sins》的战斗结束了……山内重保·马越嘉彦访谈（3）通过作监修正贯彻山内笔触</span><br>
<span>小黑 说起来第1话里卡辛的动作，有一个是在空中嗖嗖地滑行般地迫近，这到底是……？（笑）山内 那个是在跳跃呢。马越 果然在意的人就会很在意的样子。小黑 与其说是跳跃，倒更像是空中浮游啊。马越 嗖的一下过来（笑）。那里完全就是一种氛围表现。山内 不过我觉得第1话并没有这么让人在意。做得还是很准确的。起跳之后，就着那个动势来到近前。然后那个左右横向闪动的动作，其实是某处有物理上的发力才能如此，卡辛以画面中看不到的感觉摆动腰部，然后以这个势头飞速侧向跃动，可以这么解释。尤其是卡辛的腰还那么细。所以第1话是没问题的。但是第22话（实际放送第21话）以后就没法这么做了，变成了在空中移动。为什么在半空中会那样动呢（笑）。马越 在作品中途，像是喷射推进器的东西忽然就稀里糊涂地派上了用场（笑）。原本只是单纯地想“这东西要是能再多用用就好了”。在玉川先生（伊藤达文）的话数里，不知怎么就变成了很了不得的场面。山内 不好意思。那东西只是“砰”地用一下倒还好。比如在真正的危急时刻喷射出（火焰的）烟来，借此调转身形什么的。马越 我最初对此的印象也就只是这种程度。山内 玉川君负责的第8话里，因为必须要表现出卡辛去救佳妮斯那种生死关头的紧迫感来。但是玉川君真的好严格啊（笑）。一会说这种形式好吗，一会又说颜色这样就行吗，之类之类的，真的很要命。不过因为他确实也很认真地做了，就没什么好抱怨的。马越 哈哈哈哈（笑）。因为之前确实也说过，要极力避免烟雾效果的使用。（译注：第8话中卡辛去救佳妮斯时的火焰喷射效果确实相对夸张）小黑 说起来，《卡辛Sins》的动作场面似乎整体都是如此呢。基本上没有爆炸之类的画面。马越 嗯。这个说到底也是为了统一感，所以刚才说的那种相反的情况是不必要的。但如果是特别厉害的原画人，画了烟雾或爆炸也无伤大雅。小黑 偶尔会有比较特殊的爆炸场面呢，龙之子负责的第11话等等。马越 是（羽山）贤二先生的话数。山内 烟雾是这样，其他比如远程武器、光线、透过光等等都希望尽量不要使用。主要想做的还是马越笔下的卡辛和机器人之间纯物理的力量比拼。像是特别高地跃起，因为是在动画世界里才做得到，然后便是准确地表现出肢体动作。一开始小林女士写的第2话剧本里，（卡辛）来到村落，周围被枪指着云云，有这样的描写呢。虽然让枪出现也没关系，但可以的话还是希望尽量以别的方式……我记得有过这种讨论。小黑 就是说避免在那个世界里使用远程武器是吧。山内 能打枪的话肉搏就变得没必要了（笑）。不过避开子弹的同时冲到对手身前的场面应该也挺有意思的。小黑 为了将肢体动作做到彻底，所以要削除其他一些东西，是这样吧。但是，不想让烟雾出现应该还有别的理由？山内 还有其他各种各样的原因。技巧高超的人会把注意力集中在画烟雾上，而这边会希望他把重点放在别的地方，有这种情况。小黑 说起来，松本宪生先生参与的第6话里，有特别宏大的爆炸烟雾场面呢。马越 很厉害，确实。小黑 这个因为是原画人特有的风格所以也没问题吧。马越 啊，有时候会觉得：这样子也不错？（笑）就像棒球里的曲线球似的。不过要是每次都是这种动作场面的话，整体风格多少会有些偏差。山内 稍微有点偏差呢。小黑 除开这种情况，《卡辛》作画的质量与统一感堪称前所未有。山内 因为马越全都亲自接手了。对应每一帧角色的所处位置、layout等等，全部都确保修正。就连画面中卡辛是怎样站立的，这种细微之处也都会注意。小黑 纵观全片，画面构图内角色的展现方法非常漂亮。当然这也有山内先生的分镜为基础，但马越先生的功劳应当也不小吧？山内 我觉得是这样。马越 哪里，要是山内先生本人的分镜倒还好……其他人的分镜果然就会变成很普通的画面，这么说挺奇怪的，但我在看layout的时候就会修正这种情况。小黑 啊啊—，原来如此！是这么一回事吗！！马越 我觉得各位原画基本都能从每一话的分镜画出正确的layout来。不过，如果我这边不为其附加上一些山内味的话，就没法保证整体的统一感，有这种意识。小黑 那么，并不是山内先生把每一话的分镜再重画一遍……山内 没有，分镜也会做些修改啦。小黑 从这一点再演变成马越先生以总作监方式去修正layout的形式是吧？山内 对对。不过我可没有跟马越说“你来做！”这样子（笑）。马越 山内先生会说“（角色）到前面再过来点过来点！”之类的，果然这种画面还是有必要的啊。小黑 即便是大特写也要好好安排构图，是吧？马越 哈哈哈（笑）。就是挺勉强的。双眼和嘴都要放进画面里……这样一来就不得不进行一些变形。小黑 现在的电视画面越来越大了，动画也得相对应地把画面做大，非要说的话感觉就是把镜头拉远去进行作画。但是，这次的《卡辛》反其道而行之，尽量把画面拉近，避免那种远景大场面，好像交出了一份崭新的答卷呢（笑）。马越 这也得益于负责特效、摄影等人员的处理，让画面变得很好看，这一点上真是帮了大忙了。小黑 《卡辛》的动作场面里，一帧之中对远近的表现方法相当特殊啊。在画人体时脸在近前，而手在更远处之类的。这种很有特色的画法，也是基于分镜吗？（译注：来两张截图示意）马越 基本上是这样。山内 虽然有这种分镜，但这次做出来的效果好像大幅增加了呢。马越 也不是，要是没有这样的分镜，应该也画不出那样的感觉。山内 因为我知道马越会做得很好，所以（分镜）有画成那样的部分。在分镜阶段无论平衡还是什么都没有去把控，是很不讲理的画面。还装作不知道“马越的话应该没问题”的样子（笑）。（译注：给大家看下山内的分镜……）马越 然后再从这些分镜归纳出整合性和平衡感，结果就会变成那种风格的画面了。小黑 目前为止两位已经在《街头霸王（ZERO -THE ANIMATION-）》、《甲虫王者（森林居民的传说）》等作品中合作多次了，但像这次一样动势夸张、或者说有适当形变的动作场面，还是初次协同制作的吧？马越 嗯，《街头霸王》那阵确实做法完全不一样。虽然山内先生的想法或许一直都没变过。小川 《卡辛》给出了我们期盼已久的山内风打戏，很令人高兴。山内 其实《街头霸王》也是一直以来的风格。小黑 诶？那部作品说起来不是跟《龙珠》比较接近吗？那对山内先生来说也很平常吗？山内 嗯，是这样。所以，之前不是也说过了吗，原本比较喜欢须田系、龙之子写实系那种特别扎实、没有多少形变的画面风格。马越 是这样吗？山内 是啊。啊咧——？众人 （笑）小黑 那么《星矢》或《卡辛》倒不如说是曲线球。山内 呃，其实我也清楚那都变成了自己的风格。该说是一种外连味*吗。（*译注：一般指不太好的习惯）相反的情况就是受到马越激励和启发的《花样男子》。牧野杉菜的脸部形变就很自然。马越 啊啊……那时候我还什么都不知道呢，所以非常拼命。山内 并不是刻意地想做成什么样子，而是一种自然的变形。我不禁觉得“这样啊，以这种风格去画了呢”。印象特别深刻的是山吉（康夫）君负责演出的私刑回（第32话）。马越 啊啊—那样的放到现在早上八点半绝对播不出来。小川 杉菜被监禁，然后被道明寺用球棒殴打的一话呢。马越 绝对播不了（笑）。山内 然后是我做演出的，杉菜被绑在车后面拉着满场跑的话数（第16话），以及大家一起去别墅的话数（第43话）。别墅那话我很喜欢。小黑 马越先生的《花样男子》，我很喜欢最终回飞跃的作画（笑）。回到《卡辛》的话题上来，对马越先生来说，您感觉贯穿全片，作画基本将起初的风格保持到最后了吗？马越 嗯，应该是的。小黑 这次的画面，该说是有些古典吗，以粗重且有力的线条，呈现出有着连环画般笔触的画面。马越先生从前是不是基本没怎么画过类似这种感觉的东西啊？马越 其实一直想做，但果然很“困难”。因为负责动画上色的人员不太好把这些线条再现出来。不过嘛，如果是以静止画为中心倒是有可能（笑）。然后随着作品进行下去，感觉要是能强行做到都算侥幸了。反之，如果一定要以实现这种感觉为目的，就会发现有些地方可以用这种线条，有些地方压根不可以，差别就出来了（苦笑）。小黑 迪奥啊蕾妲啊，他们就有画得非常突出的时候呢。马越 那些都是我自己要做动画*样本，于是拜托负责动画*的人员“请按照这种线条的感觉做中割”。（*译注：此处应是指制作工序中的“动画”这一步骤，补足原画中的中间张）动画人员也确实很努力地去做了。但好像还是多多少少有一些困难。果然上色还是……小川 是画出两条线，然后再在其间充分涂色的方法吗？马越 那基本上就变成纯粹的粗线条了。画出边界的线条、或者说擦蹭出来的线条，这之间微妙的平衡确实挺难把握的……小黑 但是那个OP就很理想，完成度也没问题呢。马越 啊，是的。完成情况跟预想一样。（译注：附卡辛Sins静止画NCOP）https://www.bilibili.com/video/BV17s411f7ZM</span><br>
</p><p><b>剑布衣: </b><br>
<span>就十年了.....突然感觉自己已经是老古董了</span><br>
</p><p><b>燕过客: </b><br>
<span>剑布衣 发表于 2020-7-3 15:17</span><br>
<span>就十年了.....突然感觉自己已经是老古董了</span><br>
<span>08年的番，已经超过10年叻</span><br>
</p><p><b>piofg: </b><br>
<span>第二个的提取码是不是打错了，和第一个一样</span><br>
</p><p><b>燕过客: </b><br>
<span>piofg 发表于 2020-7-4 16:08</span><br>
<span>第二个的提取码是不是打错了，和第一个一样</span><br>
<span>确实，改过来了</span><br>
</p><p><b>燕过客: </b><br>
<span> 本帖最后由 燕过客 于 2020-7-7 16:46 编辑 </span><br>
<span>Animestyle的第4篇访谈正在翻译中，先来插播一个画风迥异的动画杂志Animedia 2008年12月号上的一篇文章，基本是出于女性观众视角的围绕男主卡辛的花式吹彩虹屁，编剧小林靖子也出来说了几句，简而言之，卡辛这个角色最大的魅力在于纯净。争取用塑料排版和浮夸语气还原一下版权绘作画也还是马越嘉彦，上色辻田邦夫（以国音邦生名义），特效谷口久美子这张图在前后一众萌系轻快画风的夹击下真是显得尤为另类……</span><br>
<span>照向“毁灭”中的世界的一束光芒…孤高的英雄见参！Animedia推荐恋MEN鉴定团发掘！会不会有好男人从显像管里出来呢~…这样想着，无所事事地看电视的时候，发现了意料之外的帅哥“卡辛”！令人一见倾心的好男人（=恋MEN）·卡辛，我们对他进行了独断的鉴定。 鉴定恋MEN基础知识“卡辛”，这个音节，令人怀念…应该有人听过“卡辛”这个名字吧。本作是35年前放送的TV动画《新造人间卡辛》的重制版。2004年还曾公映过真人版电影，应该也有人看过。但是，这次的《卡辛Sins》有着与初代完全不同的原创故事，描绘出了一个全新的卡辛。 卡辛（声优/古谷彻）“毁灭”的世界里唯一一个拥有自我修复能力的男人。失去记忆、追寻着自身的存在意义。 →卡辛啊，如此悲伤的表情，在想些什么呢？好好一美男子都糟践了！ 1、随风飘动的头发头发在风中自然飘动、随性地坐在水边的卡辛，令人一见倾心！（第1话）与略显悲伤的表情相对，头发生机勃勃地飘扬着，是很大胆的演出效果吧？暗棕的发色有种深沉低调的感觉，恋MEN度UP。↑浓密而微卷、像是时刻被风吹拂着的发型也十分个性❤</span><br>
<span>2、优美的身体线条虽纤细但塑造得无可挑剔的肉体美，已经被迷得神魂颠倒了……恰到好处的轻量肌肉身材，连蜥蜴都可以空手抓到！（第3话）强调身体曲线的紧身战斗服性感过头了！↑细看的话，腰也是紧紧地收了进去，稍微有点羡慕呢…</span><br>
<span>3、温~柔的声线不知是不是因为孤独且失去记忆的境遇，卡辛平时都是压抑而寡言的。这样的他偶尔发出的令人心醉的王子般的声线，真是让人承受不住！“别跟我扯上关系，会死的”（第3话），好想被他这样说……↑这令人心胸舒畅的王子声线，如果在耳边轻言爱语的话……只是妄想就兴奋起来了！？</span><br>
<span>4、眼睛的颜色变换卡辛的眸中一直蕴藏着深切的寂寞与悲伤。但是，一旦进入战斗模式，他便会失去自我，双眼放出耀目的蓝色光芒！无论哪一种状况下的他都很赞，你的偏好是？↑冷酷地闪烁着的眼眸有种危险的男子气魄，被吸引了……但是过于粗暴是不好的哦！</span><br>
<span>5、永生不死的肉体即便受伤，伤口也会很快愈合，有着无法死去的不可思议的肉体。似乎既不是人类也不是机器人。但受伤也会疼痛，即便如此仍喊着“杀了我！！”的卡辛（第6话），十分惹人怜爱……↑在无法死去的痛苦中挣扎的样子把人的母性本能都激发出来了，好想要守护他！</span><br>
<span>6、源源不绝的生命力唯有卡辛一人的生命力蓬勃昂扬。战斗模式开启时，高高跃向空中，随即超高速落下并攻击敌人，动作快到让人不知道到底发生了什么的地步……但是，那灵动流畅的一举手一投足，都美到令人迷醉！↑战斗中凛冽而认真的眼神也很帅气。看吧，这华丽的动作！</span><br>
<span>7、失去记忆的忧伤…自己究竟从何而来，完全不记得了。明明是这样的状态，世上却散播着“吃了卡辛就可以停止‘毁灭’”的传言，因此一而再再而三地被各路机器人袭击……实在是太可怜了，无论如何都希望他能获得救赎！↑率性却有些消沉的姿态也很吸引人。稳重忧郁的气质和篝火两相呼应。</span><br>
<span>8、Legend of Pureness!!虽然没有记忆，但内心仍然会被触动，以至于无意识地落下泪来，有着非常纯洁的一面。既美型又纯粹…这点数相当高了！如果可以的话，希望有朝一日能够见到他纯洁无垢的温柔笑容！↑无论是压抑的哭泣，还是如同孩子般一副认真的表情流着泪，都非常迷人</span><br>
<span>100%恋MEN认定！Pure美男子！</span><br>
<span>鉴定结果为永生不死所苦，因“杀害露娜”而遭到怨恨、被无休止地袭击，卡辛的遭遇相当沉重……但是，极为纯洁的他有着令人无法忽视的魅力，但凡与他产生联系的对象都会被他俘虏，看来已经具备了超高段位的恋MEN技能。而且，进入战斗模式的他还拥有压倒性的强大力量，简直是绝妙的反差萌……太、太棒了！完美的恋MEN认定！好了，接下来还会有怎样的恋MEN要点呢？“从故事中段开始，直接触及卡辛身上谜团的剧情会逐渐展开。和卡辛拥有同等力量的两个人将出现，承担着重要任务的配角也会登场，所以是更加不能错过的展开哦。”（小林女士）</span><br>
<span> 新的恋MEN是…迪奥（声优/森川智之）←闪烁着妖异光芒的双眼相当性感。男性的诱惑力喷薄而出的感觉！于第5话冲击性登场的“迪奥”，您已经看到了吧？实际上他也是相当高水平的恋MEN。“他的目的十分明确，从表情上都能轻易看出来，所以感觉是个容易了解的角色（笑）”（小林女士）</span><br>
<span> 卡辛的魅力在于纯洁并全力以赴对卡辛的恋MEN发掘虽然已经告一段落，但他失去了记忆，究竟是一个怎样的男人也不甚清楚（泣）。为了了解他必须先行理解作品的世界观。《卡辛Sins》的系列构成小林靖子女士，help me~！“整部作品的主题是‘生与死’。曾经可以无限再生的机器人们若是知晓‘死亡’该当如何，而与之相反，拥有永恒生命的卡辛又会怎么做？通过名为‘毁灭’的终末世界观，以及从序章开始每一话都有登场的沉重的配角们，以单元剧的形式将这种对比描绘出来。”在“毁灭”之中，卡辛是怎样的一种存在呢？“其他机器人都在行将毁灭，而卡辛是唯一一个拥有不死之身、充满生命力的存在。所以大家都对他或是憧憬、或是嫉妒，但他仍保有不受污染的心灵，纯粹而拼尽全力地活下去。大家的心也会被这样的卡辛渐渐吸引。”可以说是“孤高的英雄”呢！“但是随着故事的进行，他会变得越来越可怜…（笑）看着卡辛面对重重困难或许会很不好受，但请务必守望他到最后哦。”</span><br>
</p><p><b>燕过客: </b><br>
<span>更新Animestyle的访谈第4篇原地址：http://www.style.fm/as/13_special/mini_interview/casshern_sins4.shtml</span><br>
<span>这一篇透露出一些信息，动画制作到了中后段还是遇到了一些很艰难的情况，这也直接反映在成片上，以第17话为始作画崩坏开始严重，兼用卡变多，好在最后几话又找补回来些，BD也修正了一部分</span><br>
<span>以下正文</span><br>
<span>《卡辛Sins》的战斗结束了……山内重保·马越嘉彦访谈（4）会心的索菲塔打戏 小黑 马越先生以作监名义出现的话数、和以总作监名义出现的话数都有呢。这两种职位都没有担当的话数，比如说羽山淳一作监的第10话等，是不是就没有太多之前所说的那种感觉呢？马越 是的。配角等只接手了很少一部分，而主角卡辛就完全没有插手。小黑 尤其第10话还多少有点特别的感觉。这又是哪一位的意图呢？马越 啊，是我。众人 （笑）马越 让羽山先生担任作监，我只要“看着”就好（笑）。山内 哈哈哈哈！马越 也有时间上的问题，所以羽山先生能画（山内监督味的）layout帮了很大忙。感觉相当不得了。不过能看到羽山先生画的迪奥，我果然还是很高兴。小黑 啊，感觉男子气概稍微提高了些（笑）。马越 嗯嗯。小黑 那么，第10话的动作场面也是完完全全的羽山味了吗。马越 那一话有不少非常厉害的原画，像栗尾（昌宏）先生等等。羽山先生在草图原画上把动作全都完成，然后原画人非常高超地呈现出来。杜恩的那段打斗真的很厉害。山内 咔锵咔锵咔锵的。那个分镜是我做不出来的类型。马越 第10话的分镜是伊藤（尚往）先生吗？山内 嗯。羽山君的话数（第10、17话）是跟伊藤君合作的。马越 是的。伊藤先生的动作场面（分镜）真不得了。山内 羽山君也说过。当他知道第二次还是伊藤君的分镜的时候就“诶——！”这样。小黑 伊藤先生笔下动作的组合构成很复杂吗？马越 不，并不是复杂。倒不如说是在一卡之内就画出了打斗的绝大部分。小黑 啊，原来如此。马越 山内先生是一个镜头一个镜头很踏实地慢慢来，但伊藤先生的分镜就反过来，一卡之内已经过了一二三四五六招了。所以，在表现变化上应该是很出色的。就是作画会很要命，需要原画人有相当高超的技巧。小黑 马越先生自己在整部作品中大概画了多少原画呢？马越 原画我没怎么太参与。感觉最近这种形式在变多，就是从layout到第一原画都做，连二原都有涉及的这种系统。山内 时间充足的话多半还是会画的吧。马越 这个，因为二原都是我的熟人，或者说知晓我（的性情）的人，所以我才能自己放心画一些一原。山内 前半部分你画了有50~60卡吧。第16话那里大概有120卡？小黑 诶诶！马越 没有那么多啦。小黑 说的第16话，其实是实际播出的第15话“死神杜恩”吧？山内 嗯，是的。画了有80卡来着？马越 实际画了50卡左右不是吗。最终话我感觉也没有画到100卡。山内 最终话你画了大概140卡，还是一原。马越 不是吧！？……哎呀，记忆都模糊了。小黑 第15话里，马越先生主要画了哪部分？马越 后半部分。小黑 确实，前半部分琉兹从地上起来拍拍屁股的动作，给人感觉不太一样。山内 那个是泽田（英彦）先生的原画。我很喜欢那个人的画。（译注：这一卡上了Anitama的泽田英彦作画MAD https://www.bilibili.com/video/BV1Yx411876R 4:22起，据我有限的所知这大概是罪卡辛的作画片段唯一一次上阿尼魂的MAD）马越 泽田先生也很厉害呢。山内 对layout的处理方式跟我稍微有点不同，但依然能把动作很准确地表现出来。高塔那一话（第7话）里，开头部分几个机器人打扑克也是泽田先生画的，真的很细致。虽然本来希望能把翻牌洗牌也放进去的，但没怎么表现出来……马越 但是最终话他也画了吧。山内 是的，所以总共画了大概四话吗。小黑 以山内先生看来，马越先生画的部分让人印象深刻的地方有哪些？山内 果然第2话是印象最深的。当然最终话也是。（卡辛）和布莱金·伯斯的战斗自不必说，那之前，从和机器人的战斗开始直到最后，除了露娜的一些部分，全都是马越画的。小黑 啊，原来如此。山内 再就是“死神杜恩”的后半部分，（卡辛）和杜恩的战斗也是马越画的。然后，不是作为原画而是以作监修正的方式，跟我的意图配合得最好的，是第4话的索菲塔部分。因为是女孩子，本身没有多大力气，而且想要展现出她的身姿体态，所以一定要用全身去挥剑。而不是“诶！”的一声仅凭手臂去做劈砍的动作。跳跃的话也不希望是那种“呼儿嘿呦”的方式，而是比较轻灵飘逸。小黑 就像花瓣一样轻飘飘的，类似这种感觉呢。山内 起跳时的那种腿部动作、还有必须要摆pose的时候等等，这一系列索菲塔的动作戏，马越全都把握得很好。这些都是我自顾自地决定“做成这种风格吧”，但马越还是二话不说就很踏实地照这种感觉去做了。马越 毕竟那把剑格外地长，也有不得不做成这种动作的因素在。小黑 有一话是丸加奈子女士担任一人原画及作监的。这一话原本应该是前半部分的话数，结果变成了第18话，是准备时间比较长吗？马越 比起其他话数确实长了点。山内 为什么变成后半部分，直接点说就是因为没有作监了。这可不是在说丸女士的坏话哦（笑）。马越 因为丸女士也确实说过不想干作监。只是多画些原画的话就可以，之类的。好像是说过“做一半（半パート）就行”吧？山内 结果作画人员也不够了。所以这是不得已而为之的办法。整个后半部分（实质上）都是相当于拜托马越来当作监的。感觉很过意不去。小黑 原来如此。第18话的职员表上马越先生是总作监，丸女士是作监，但其实马越先生以总作监的立场，还是对丸女士的原画进行了监修是吧？山内 嗯。其实有好好去请其他作监，这样能把马越的一部分工作转交出去，但没能实现。后半部分都是一边想着“马越对不起”、“马越对不起”一边做的。但马越还是来了并做到底。马越 哪里哪里，真的挺勉强的（苦笑）。已经到极限了。山内 不过，丸女士虽然挺有个人特色的，但是单抽出一张放到（总作监修正）里头，还是能很好地融入进去。马越 因为也是画技很好的人。原本画写实风格就非常厉害。山内 但是那一话里有些形变画面有点奇怪。琉兹扭着屁股走路什么的，吓了我一跳（笑）。马越 那个嘛，就是没有完全统一好的地方。小黑 那种可爱的步伐和后半的打戏，都是丸女士的特色吗？马越 嗯，动作完全是丸女士（的感觉）。小黑 （崔）恩映女士负责的第20话也是这种情况吧？山内 是的。小黑 在我们看来，这些富于多样性的部分还挺有意思的，但对监督来说，原本的意图却并非如此。所以在此后的第21、22话才会大量投入作监力量。山内 那是因为除此以外实在是别无他法了。第21话确实请了外包，然后总归是做了下去。小黑 所以第17~22话的部分是突然受到某些波及了吗？山内 嗯。因为已经从事了很长时间的动画工作，我很清楚如果就此放弃那便彻底完蛋了。虽然知道必须要采取某些措施，但应当做的事却难以推进。即便如此也不得不按期交付成品，所以有些对策真的很艰难。小黑 也就是说，还是尽可能地召集了一些原画人，马越先生也很拼命。山内 是这样，但还是出现了之前说的一人原画、一人作监的情况……话虽如此，感觉这一次还是做到了预想中的事。小黑 那是指什么？山内 “想要做这样的作品啊”，这种想法贯彻到了最后。只从表面去看最终成品的话，会感觉基本上没怎么偏离。小黑 没有没有，并不仅止于表面啊。虽然听到过“制作好像严重滞后了”的传言，但从实际放送来看，给人制作日程很充裕、并且实现了创作者目标的印象。山内 ……我都这把年纪了，这种程度的工作还是头一次（苦笑）。小黑 啊，一整部的工作量吗。山内 我都感觉快死了。哎呀真的是，睡觉的地方也没有，就把椅子拼起来，在上面躺个半小时左右，然后又起来接着搞分镜，就是这么过来的。这种经历年轻时候也有，但现在已经不行了。在做这部作品的时候想的是，尽可能地亲自多画一些分镜就好了。结果倒也差不多。小黑 实际上山内先生经手了相当一部分的分镜，但是名字没有出现在表记中的话数也有吧？山内 嗯。有些话数接手了一半以上、或者三到四成的分镜，但是表记也没有改动。全部修正的好像有两话吧？托这个（工作量）的福，画分镜都变快了。小黑 哦哦——山内 第22、23、24话是一周一话的速度呢。这个出于让马越来一定能做到的计算（笑）。马越 没有没有没有，我都不记得了（笑）。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1786272[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
