<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>《知晓天空之蓝的人啊》剧情这么改可能会更好</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>《知晓天空之蓝的人啊》剧情这么改可能会更好</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:52:55 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>《知晓天空之蓝的人啊》剧情这么改可能会更好[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1941350-1-1.html</link>
      <description>《知晓天空之蓝的人啊》剧情这么改可能会更好&#13;
 本帖最后由 大吉岭的红茶 于 2020-6-12 21:41 编辑 

ps：具体改动在后面，前面大概是我的思考过程（这些文章前半段的不满的思考基本上都在文章后半段被否掉了）
&#13;
在看到影片后半段的时候，我有种很强的不适感，当然也没有到让我恶心到程度，只是感觉代入感下降了，情绪不那么跟着角色起伏波动了。如果让我大体一说，两个很明显的给我感觉有些奇怪，不太舒服的桥段就是相田茜因为山体滑坡被困山洞里，以及慎之带着葵飞天的那一段。
&#13;
先说下为什么觉得这两个桥段不太好吧（完全个人主观感觉）。整部片的情感基调和事件线其实已经在前半段定下来了，即新渡戸団吉乐队来小镇演出，以及姐姐相生茜和妹妹的情感和音乐故事，外加影片中部加入的“慎之介之灵”的设定。而这些整部影片一直在讨论的东西，和这个对剧情有非常重要的山体滑坡没有任何的关系。这种类似于地震，或者是在君名中陨石撞地球的剧情关键要素在之前完全没有提到过，差点有生命危险的茜的这一段剧情像是被额外硬加进来的，我看不到这个山体滑坡和之前所有主线之间的联系（音乐，乐队，茜，葵，慎之和新渡戸団吉乐队这些之前的剧情要素之间都有着很紧密的联系，尽管新渡戸団吉乐队线和姐妹的故事线看起来是独立的两条线，但中间仍有慎之这一要素构造联系）。因此，看到这个桥段之后我的代入感有很大的下降，因为我仿佛看到编剧用她那强而有力的大手把山体滑坡硬塞了进来，为了构造矛盾而构造矛盾，为了构造冲突而构造冲突，山体滑坡像是因为编剧高兴而凭空飞来的，而不是基于剧中已经出现的设定慢慢得推倒，发展而来的。就像是我一直聚焦于剧中的葵的心意，茜与慎之的感情，欣然得看着长得超可爱的二次元美少女们，然后冈田麿里的大脸忽然出现在我面前一样，着实让我的已经带入进角色的内心吓得退了出来一样。
&#13;
山体滑坡的设定其实也没有让我太不适，飞天的剧情才是最让我感受到what the hell的地方。当时看到飞天，我脑子里蹦出的第一个词便是“神棍”，虽然我也不是很清楚神棍这个词具体是啥意思，虽然我也并没有感觉这段有多么得神棍，但脑子里出现的第一个词确实是这个。当时我完全没发用语言说明为啥我会想出神棍这个词，但看完后仔细想了一下，大概是这样的：主要原因是本片作为一部写实向动画，所有的镜头，人物设计，道具设计都很写实。就算考虑片中出现的最离谱的东西，即慎之介之灵，我们也会发现，如果仅仅只是对影片进行截图而不考虑剧情的话，完全感受不到出现慎之的画面有任何的不真实的地方。就算是撞在空气墙上的画面，单看截图也会联想到那里可能会是一块玻璃。整部影片在飞天之前的所有画面——这一最直观的表现形式都是完全写实的，因此观众也是以一种完全写实的态度和印象把自己带入到影片中进行思考的，更何况影片有很多片段是讲的细腻的情感问题。在飞天之前，没有人有超能力，没有长相奇特的外星人，没有恐怖的生物，没有能随意浮空的物体，我们带入思考的是如果我「站」在这，我会怎么样，而不是如果我非在天上，不是我寄生在某位角色体内。而飞天则是一个无论从剧情还是画面上完全不写实，不现实的东西，更何况剧情之前完全没有提到过慎之有什么特殊能力，慎之能飞天。当他们飞起来时，这种非常明显的写实与不写实的极为明显的矛盾冲突所造成的割裂感使我感觉到十分得惊愕，甚至在他们起飞时，我脑子里想的是女主被抓住的胳膊能不能承受这么大的加速度，当慎之踩在电线杆上时，我考虑的是电线杆会不会被压断，慎之会不会触电，葵会不会因过强的G力而骨折。
&#13;
除此之外，对飞天这一段感到不适还有个次要原因，那便是飞在天上，一男一女身体朝下，双手相握的桥段和天气之子太像了。在天气之子的高潮部分，正是男女主二人从高空坠下，努力抓住对方的非常典型，符号化的强象征意义桥段，而在青空这部作品中的这一段几乎完全一样，连象征意义都是一样的，即象征了男女主感情的坚定和紧密。青空中的这一出，难免会让人感到异常得出戏。
&#13;
对剧情的一点修改想法
&#13;
以上为我第一次观看时主要感觉到不适的桥段，没想到一下子说了这么多。但其实，我目前所想到的「剧情这么改可能会更好」是在第二次观看后想到的，同时可能并不会更改以上两段。我在看完第二遍后大概是这么想的：
&#13;
首先我在看第二遍的时候突然想明白了一件事情，就是《知晓天空之蓝的人啊》这部作品，我看到的时间虽然是在今年六月份，但其实它的上映时间是去年的十月份，和天气之子的上映时间即去年七月份其实差别很小。实际上由于他们两个的上映时间其实非常接近，所以很大程度上来讲这两部作品的剧本是分别独立进行制作的，也就是说，冈妈在写这个空青的剧本的时候其实并不知道天气之子是个什么样的剧情，因此其实也就不存在桥段相似甚至是抄袭一说了。
&#13;
其次，空青的高潮部分做成飞天，可能是最合适的一种处理办法。我本来觉得飞天太离谱了，想把它改的正常一点，想改成在地面上，大概就是两个人先是跑步，然后在路边找到一辆自行车，奋力得登，然后在某个路口无法骑车通过，下路跑。这时可能是可能是之前的伙伴也前来帮助，比如说中村正嗣，正道等人为了做个了断也来帮忙提供了一辆摩托车然后二人乘着摩托车前往，同时为了体现角色但转变，甚至信渡户团吉，大泷千佳也来帮忙，最后在临近时因为路被泥石流堵住而继续二人跑步前往，其他人在身后目送。
&#13;
但我想了想忽然发现，这又是自行车又是摩托车，和你的名字的高潮部分就很像了。空青做的时候没有天气之子但有你的名字，制作组也肯定不可能再做一部和你的名字高潮部分十分相似的电影，毕竟我们其实可以看到，这部片在剧情和结构上，虽然也是青春片，但其实很有意得在和你的名字进行区分。
&#13;
而这段中的剧情如果不做路上交通工具的相互转换，那怎么做才能更有表现力呢？可能飞天就是一个非常有表现力的方法。不仅能体现出一种力量的释放，一种洒脱感释然感，一种像恋爱一般的感觉，而恋爱很大程度上其实就是一种不切实际的虚幻的感觉，用飞天的虚幻来类比也颇为合适。两人在空中下坠的过程中相互牵手的这段剧情，这个画面设计，其实是非常有感染力的，因为这就是一种非常抽象化的简洁化的一种对于相方信任的表达。是一种十分有力的展现方法。
&#13;
而为什么会觉得这段很尬，有些奇怪呢？只不过是因为在天气之子中这种表达已经出现过了，所以我对于空青之中的这种二次出现的东西，并没有太强的接受程度。但是我们也知道了，它和天气之子是完全独立制作的，飞天这个桥段正好和天气之子的创意撞车了，因此我觉得完全不能责怪空青，空青保留这个桥段也完全没有问题。抛开天气之子，空青中通过天空中相互牵手的一种非常浪漫化的表达，来带动整个高潮部分，其实也是满可信而合理的。
&#13;
而对于被困山洞山体滑坡这个桥段，确实是可以做出一些改变，取消山体滑坡，换成一个和主线衔接性更强的桥段，使得这一整段的叙事更加流畅。但是我想了半天，可能是因为我没有当编剧的料吧，实在是没有想出来还能怎么处理。与此同时我也发现，就算这段仍是山体滑坡，若能在之前加一些暗示，其实对观感的影响也不算太大，比如说在开头部分加上这个村子，多发地震多发山体滑坡的种暗示（或者是给出一个市政处处理之前的某个自然灾害的画面，类似于天气之子中开头的东京出现大量走si枪xie的新闻）那这样的话，就会使得这个桥段不是那么的突兀。
&#13;
综上所述，山体滑坡和飞天这两个桥段，在我看完第二遍以后，都不算是是想要改动的地方，一个是因为不知道该怎么改，另一个是因为需要改动的理由其实都已经被否定了。至于为什么飞天的桥段感觉到神棍的这个理由被否定，主要是因为如果没有天气之子这部作品的话，这个桥段尤其是空中牵手的那一段其实还是挺浪漫的挺有感染力的。
&#13;
而在这两个主要的后期剧情的不做改动的情况下，我确实有一些，感觉可能会对整体观感非常有帮助的改动想法。这主要基于两个想法，一是在全片中，成年慎之介的主观能动性都不强，一直是慎之在努力奋斗，向前迈进，但最后和茜成了都却是这个慎之介。二是冈妈对相生葵这个角色太莓良心了，彻彻底底的败犬，这让很多观众都很难受，而这一点也是当时阻止我二刷的一个很重要的原因，我不想再看到莓（葵）受苦了。
&#13;
按照时间线来说的话，变首先是慎之冲破屋子的哪一段，他的突破四方的牢笼有个很关键的道具是吉他的吉他上的弦，但是这个这么重要的道具在之前却并没有任何暗示，所以我的想法就是在之前每一次他冲破这个牢笼的时候，加一个弦有一些细微抖动的描写。然后在慎之用力冲出的过程中，加入慎之介的行为，具体这样做：
&#13;
在慎之想要努力冲出的时候，慎之介在地板上，低着头在思考着什么，感觉到非常的无奈，有些不甘心，手握着拳头攥紧，加入拳头捶地和攥紧的声音，内心斗争非常的激烈，眼部不画眼睛只画阴影。这时候他注意到，小的时候的慎之就想要冲破牢笼，吉他在动的时候，这个时候给他一个眼睛看吉他的特写，同时让他产生一个想法就是拿起那把吉他。然后他也加入到了想要帮慎之脱离这个牢笼的队伍当中，他跑过去拿起了把吉他，砸向了那个牢笼的边界，也就是慎之想冲破的那个空气墙，这个时候，伴随着吉他触及到那个空气墙，慎之正好就冲破了牢笼，并且吉他也正好就断了。此处用升格慢放镜头体现，一个镜头是扔吉他，下一个是慎之冲破牢笼，下一个是同时吉他弦断，一个是葵慢慢变得夸张的表情。
&#13;
在这之后慎之和茜在山洞里对话的这一段，原作中是年轻时候的慎之去和茜话，但这里我想改成慎之介和茜对话。首先是因为慎之介必须要付出努力前进，必须要迈步，那么，和茜进行对话也是很重要的一步。二是我想让葵变得不那么败犬，因此想让之后的这段剧情中，慎之和葵在一起，慎之介和茜在一起。
&#13;
具体做法就是葵，慎之和慎之介几乎同时到达了隧道，慎之本想冲进去，但被慎之介拦住了，沉稳得说我去吧，毕竟这是属于我的事情。在山洞中，慎之介和茜的对话不需要和原作中差太多，但要体现慎之介的情感变化，从以前的懦弱，不想变化，不想迈出前进的步伐，到从冲破牢笼的慎之那里学习到的，勇敢的，前进，正视感情，帮助他人（也就是说慎之介在帮助慎之冲破牢笼的过程中体会到了这些）。最后，当他们俩谈完话出来之后，两个慎之介都给了对方一个，释然的，意味深长的眼神，大概的意思就是，啊你辛苦了，没事儿你也辛苦了。（实际上，这两个人都帮助对方获得了成长）。
&#13;
最后的最后，就是把三人坐车改成慎之介跟茜坐车回去，慎之和葵在夕阳下慢慢走回去。通过跟的人的不同，让慎之属于葵，慎之介属于茜。车上茜和慎之介的对话保持不变，而葵和慎之的聊天的具体内容我还没想出来，但需要让葵体现一种转变，即由喜欢慎之的这个人（脸），转变到喜欢他的性格，即那种不怕困难，努力闯荡有话直说的性格，再到喜欢这种性格本身，想让自己在未来也能拥有这些性格，成为像慎之一样的人。通过这种转变，慢慢得抹去在葵心中慎之这个「人」的消失可能会带来的悲伤感。因为尽管慎之不在了，他的心情我也完全体会到了，并且慎之介还在，并且我同样喜欢的姐姐也有了幸福的人生。让葵感受到，我已经经历了这么宏伟的剧情了，我已经很释然了。
&#13;
关于最后的结局我是这样想的：和原作中一样，茜对慎之介说我会做你喜欢吃的口味的饭团，这时候在加上一句“我喜欢你，慎之（介）”此处用蒙太奇手法做匹配，“我喜欢你”是茜说的，“慎之”是葵说的。（当然此处也可以反过来，甚至我喜欢你也可以是慎之和慎之介说的，但是一定要做匹配转场）。但不论如何，一定要加上对方的回应，即“我也喜欢你”，然后慎之再消失。但这个时候葵一定是一种比较释然的感觉，即一切都了断了，一切都结束了。然后再努力得迈进，开心得说出“这天真tm蓝”（此段非常需要表现力，我表达能力也不太行，可能大家会觉得这时候葵的开心会有些牵强，但我觉得制作组应该能做出来）
&#13;
ps：一个很次要很次要，不算太靠谱的结局：除此之外，还有一种做法，即慎之不消失，一直存在。我们先考虑慎之为什么会出现，即慎之介的目的：想要和茜在一起。所以理论上来说，如果慎之介达到了目的，没有了怨念，慎之就会消失。但如果这个目的改变了呢？如果慎之介发现了慎之和葵的强烈的感情，目的又加上了一条，即想让慎之和葵在一起的话，那这个时候慎之的消失反而会让他有怨念。那么这个时候，慎之介不想让慎之消失，慎之也不想让自己消失，而他也不在那个有神秘色彩的牢笼里了，作为信物的那把吉他也坏了，那这个时候慎之可能就真的不消失了。如果剧组能在前期做一些铺垫，让这个解释说得通，那么本片就其实完全可以坐成一个happy end，让所有角色都圆满。正好茜在市政府工作，市政府的一些人也是这个事件的亲历者，回头再给这个慎之办个户籍，就叫「慎之」，这个人也就能存在于世界上了。毕竟日本的身份管理不是很严也不是很系统，如果有市政府操手的话，这种事情也很容易解决，况且影片开头的部分还给了市政府里面和户籍，婚姻登记等服务台的镜头，这也就相当于是伏笔，暗示了。
&#13;
Ps：第一次写这么多字，为了赶在今晚上发出来有些地方写的很草，可能会有很多大家不认同的地方，逻辑上很多地方还会再完善，如果有问题欢迎评论去讨论。内容一般首发bangumi，这是我的个人空间https://bangumi.tv/user/289461</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>大吉岭的红茶: </b><br>
<span>《知晓天空之蓝的人啊》剧情这么改可能会更好</span><br>
<span> 本帖最后由 大吉岭的红茶 于 2020-6-12 21:41 编辑 </span><br>
<span>ps：具体改动在后面，前面大概是我的思考过程（这些文章前半段的不满的思考基本上都在文章后半段被否掉了）</span><br>
<span>在看到影片后半段的时候，我有种很强的不适感，当然也没有到让我恶心到程度，只是感觉代入感下降了，情绪不那么跟着角色起伏波动了。如果让我大体一说，两个很明显的给我感觉有些奇怪，不太舒服的桥段就是相田茜因为山体滑坡被困山洞里，以及慎之带着葵飞天的那一段。</span><br>
<span>先说下为什么觉得这两个桥段不太好吧（完全个人主观感觉）。整部片的情感基调和事件线其实已经在前半段定下来了，即新渡戸団吉乐队来小镇演出，以及姐姐相生茜和妹妹的情感和音乐故事，外加影片中部加入的“慎之介之灵”的设定。而这些整部影片一直在讨论的东西，和这个对剧情有非常重要的山体滑坡没有任何的关系。这种类似于地震，或者是在君名中陨石撞地球的剧情关键要素在之前完全没有提到过，差点有生命危险的茜的这一段剧情像是被额外硬加进来的，我看不到这个山体滑坡和之前所有主线之间的联系（音乐，乐队，茜，葵，慎之和新渡戸団吉乐队这些之前的剧情要素之间都有着很紧密的联系，尽管新渡戸団吉乐队线和姐妹的故事线看起来是独立的两条线，但中间仍有慎之这一要素构造联系）。因此，看到这个桥段之后我的代入感有很大的下降，因为我仿佛看到编剧用她那强而有力的大手把山体滑坡硬塞了进来，为了构造矛盾而构造矛盾，为了构造冲突而构造冲突，山体滑坡像是因为编剧高兴而凭空飞来的，而不是基于剧中已经出现的设定慢慢得推倒，发展而来的。就像是我一直聚焦于剧中的葵的心意，茜与慎之的感情，欣然得看着长得超可爱的二次元美少女们，然后冈田麿里的大脸忽然出现在我面前一样，着实让我的已经带入进角色的内心吓得退了出来一样。</span><br>
<span>山体滑坡的设定其实也没有让我太不适，飞天的剧情才是最让我感受到what the hell的地方。当时看到飞天，我脑子里蹦出的第一个词便是“神棍”，虽然我也不是很清楚神棍这个词具体是啥意思，虽然我也并没有感觉这段有多么得神棍，但脑子里出现的第一个词确实是这个。当时我完全没发用语言说明为啥我会想出神棍这个词，但看完后仔细想了一下，大概是这样的：主要原因是本片作为一部写实向动画，所有的镜头，人物设计，道具设计都很写实。就算考虑片中出现的最离谱的东西，即慎之介之灵，我们也会发现，如果仅仅只是对影片进行截图而不考虑剧情的话，完全感受不到出现慎之的画面有任何的不真实的地方。就算是撞在空气墙上的画面，单看截图也会联想到那里可能会是一块玻璃。整部影片在飞天之前的所有画面——这一最直观的表现形式都是完全写实的，因此观众也是以一种完全写实的态度和印象把自己带入到影片中进行思考的，更何况影片有很多片段是讲的细腻的情感问题。在飞天之前，没有人有超能力，没有长相奇特的外星人，没有恐怖的生物，没有能随意浮空的物体，我们带入思考的是如果我「站」在这，我会怎么样，而不是如果我非在天上，不是我寄生在某位角色体内。而飞天则是一个无论从剧情还是画面上完全不写实，不现实的东西，更何况剧情之前完全没有提到过慎之有什么特殊能力，慎之能飞天。当他们飞起来时，这种非常明显的写实与不写实的极为明显的矛盾冲突所造成的割裂感使我感觉到十分得惊愕，甚至在他们起飞时，我脑子里想的是女主被抓住的胳膊能不能承受这么大的加速度，当慎之踩在电线杆上时，我考虑的是电线杆会不会被压断，慎之会不会触电，葵会不会因过强的G力而骨折。</span><br>
<span>除此之外，对飞天这一段感到不适还有个次要原因，那便是飞在天上，一男一女身体朝下，双手相握的桥段和天气之子太像了。在天气之子的高潮部分，正是男女主二人从高空坠下，努力抓住对方的非常典型，符号化的强象征意义桥段，而在青空这部作品中的这一段几乎完全一样，连象征意义都是一样的，即象征了男女主感情的坚定和紧密。青空中的这一出，难免会让人感到异常得出戏。</span><br>
<span>对剧情的一点修改想法</span><br>
<span>以上为我第一次观看时主要感觉到不适的桥段，没想到一下子说了这么多。但其实，我目前所想到的「剧情这么改可能会更好」是在第二次观看后想到的，同时可能并不会更改以上两段。我在看完第二遍后大概是这么想的：</span><br>
<span>首先我在看第二遍的时候突然想明白了一件事情，就是《知晓天空之蓝的人啊》这部作品，我看到的时间虽然是在今年六月份，但其实它的上映时间是去年的十月份，和天气之子的上映时间即去年七月份其实差别很小。实际上由于他们两个的上映时间其实非常接近，所以很大程度上来讲这两部作品的剧本是分别独立进行制作的，也就是说，冈妈在写这个空青的剧本的时候其实并不知道天气之子是个什么样的剧情，因此其实也就不存在桥段相似甚至是抄袭一说了。</span><br>
<span>其次，空青的高潮部分做成飞天，可能是最合适的一种处理办法。我本来觉得飞天太离谱了，想把它改的正常一点，想改成在地面上，大概就是两个人先是跑步，然后在路边找到一辆自行车，奋力得登，然后在某个路口无法骑车通过，下路跑。这时可能是可能是之前的伙伴也前来帮助，比如说中村正嗣，正道等人为了做个了断也来帮忙提供了一辆摩托车然后二人乘着摩托车前往，同时为了体现角色但转变，甚至信渡户团吉，大泷千佳也来帮忙，最后在临近时因为路被泥石流堵住而继续二人跑步前往，其他人在身后目送。</span><br>
<span>但我想了想忽然发现，这又是自行车又是摩托车，和你的名字的高潮部分就很像了。空青做的时候没有天气之子但有你的名字，制作组也肯定不可能再做一部和你的名字高潮部分十分相似的电影，毕竟我们其实可以看到，这部片在剧情和结构上，虽然也是青春片，但其实很有意得在和你的名字进行区分。</span><br>
<span>而这段中的剧情如果不做路上交通工具的相互转换，那怎么做才能更有表现力呢？可能飞天就是一个非常有表现力的方法。不仅能体现出一种力量的释放，一种洒脱感释然感，一种像恋爱一般的感觉，而恋爱很大程度上其实就是一种不切实际的虚幻的感觉，用飞天的虚幻来类比也颇为合适。两人在空中下坠的过程中相互牵手的这段剧情，这个画面设计，其实是非常有感染力的，因为这就是一种非常抽象化的简洁化的一种对于相方信任的表达。是一种十分有力的展现方法。</span><br>
<span>而为什么会觉得这段很尬，有些奇怪呢？只不过是因为在天气之子中这种表达已经出现过了，所以我对于空青之中的这种二次出现的东西，并没有太强的接受程度。但是我们也知道了，它和天气之子是完全独立制作的，飞天这个桥段正好和天气之子的创意撞车了，因此我觉得完全不能责怪空青，空青保留这个桥段也完全没有问题。抛开天气之子，空青中通过天空中相互牵手的一种非常浪漫化的表达，来带动整个高潮部分，其实也是满可信而合理的。</span><br>
<span>而对于被困山洞山体滑坡这个桥段，确实是可以做出一些改变，取消山体滑坡，换成一个和主线衔接性更强的桥段，使得这一整段的叙事更加流畅。但是我想了半天，可能是因为我没有当编剧的料吧，实在是没有想出来还能怎么处理。与此同时我也发现，就算这段仍是山体滑坡，若能在之前加一些暗示，其实对观感的影响也不算太大，比如说在开头部分加上这个村子，多发地震多发山体滑坡的种暗示（或者是给出一个市政处处理之前的某个自然灾害的画面，类似于天气之子中开头的东京出现大量走si枪xie的新闻）那这样的话，就会使得这个桥段不是那么的突兀。</span><br>
<span>综上所述，山体滑坡和飞天这两个桥段，在我看完第二遍以后，都不算是是想要改动的地方，一个是因为不知道该怎么改，另一个是因为需要改动的理由其实都已经被否定了。至于为什么飞天的桥段感觉到神棍的这个理由被否定，主要是因为如果没有天气之子这部作品的话，这个桥段尤其是空中牵手的那一段其实还是挺浪漫的挺有感染力的。</span><br>
<span>而在这两个主要的后期剧情的不做改动的情况下，我确实有一些，感觉可能会对整体观感非常有帮助的改动想法。这主要基于两个想法，一是在全片中，成年慎之介的主观能动性都不强，一直是慎之在努力奋斗，向前迈进，但最后和茜成了都却是这个慎之介。二是冈妈对相生葵这个角色太莓良心了，彻彻底底的败犬，这让很多观众都很难受，而这一点也是当时阻止我二刷的一个很重要的原因，我不想再看到莓（葵）受苦了。</span><br>
<span>按照时间线来说的话，变首先是慎之冲破屋子的哪一段，他的突破四方的牢笼有个很关键的道具是吉他的吉他上的弦，但是这个这么重要的道具在之前却并没有任何暗示，所以我的想法就是在之前每一次他冲破这个牢笼的时候，加一个弦有一些细微抖动的描写。然后在慎之用力冲出的过程中，加入慎之介的行为，具体这样做：</span><br>
<span>在慎之想要努力冲出的时候，慎之介在地板上，低着头在思考着什么，感觉到非常的无奈，有些不甘心，手握着拳头攥紧，加入拳头捶地和攥紧的声音，内心斗争非常的激烈，眼部不画眼睛只画阴影。这时候他注意到，小的时候的慎之就想要冲破牢笼，吉他在动的时候，这个时候给他一个眼睛看吉他的特写，同时让他产生一个想法就是拿起那把吉他。然后他也加入到了想要帮慎之脱离这个牢笼的队伍当中，他跑过去拿起了把吉他，砸向了那个牢笼的边界，也就是慎之想冲破的那个空气墙，这个时候，伴随着吉他触及到那个空气墙，慎之正好就冲破了牢笼，并且吉他也正好就断了。此处用升格慢放镜头体现，一个镜头是扔吉他，下一个是慎之冲破牢笼，下一个是同时吉他弦断，一个是葵慢慢变得夸张的表情。</span><br>
<span>在这之后慎之和茜在山洞里对话的这一段，原作中是年轻时候的慎之去和茜话，但这里我想改成慎之介和茜对话。首先是因为慎之介必须要付出努力前进，必须要迈步，那么，和茜进行对话也是很重要的一步。二是我想让葵变得不那么败犬，因此想让之后的这段剧情中，慎之和葵在一起，慎之介和茜在一起。</span><br>
<span>具体做法就是葵，慎之和慎之介几乎同时到达了隧道，慎之本想冲进去，但被慎之介拦住了，沉稳得说我去吧，毕竟这是属于我的事情。在山洞中，慎之介和茜的对话不需要和原作中差太多，但要体现慎之介的情感变化，从以前的懦弱，不想变化，不想迈出前进的步伐，到从冲破牢笼的慎之那里学习到的，勇敢的，前进，正视感情，帮助他人（也就是说慎之介在帮助慎之冲破牢笼的过程中体会到了这些）。最后，当他们俩谈完话出来之后，两个慎之介都给了对方一个，释然的，意味深长的眼神，大概的意思就是，啊你辛苦了，没事儿你也辛苦了。（实际上，这两个人都帮助对方获得了成长）。</span><br>
<span>最后的最后，就是把三人坐车改成慎之介跟茜坐车回去，慎之和葵在夕阳下慢慢走回去。通过跟的人的不同，让慎之属于葵，慎之介属于茜。车上茜和慎之介的对话保持不变，而葵和慎之的聊天的具体内容我还没想出来，但需要让葵体现一种转变，即由喜欢慎之的这个人（脸），转变到喜欢他的性格，即那种不怕困难，努力闯荡有话直说的性格，再到喜欢这种性格本身，想让自己在未来也能拥有这些性格，成为像慎之一样的人。通过这种转变，慢慢得抹去在葵心中慎之这个「人」的消失可能会带来的悲伤感。因为尽管慎之不在了，他的心情我也完全体会到了，并且慎之介还在，并且我同样喜欢的姐姐也有了幸福的人生。让葵感受到，我已经经历了这么宏伟的剧情了，我已经很释然了。</span><br>
<span>关于最后的结局我是这样想的：和原作中一样，茜对慎之介说我会做你喜欢吃的口味的饭团，这时候在加上一句“我喜欢你，慎之（介）”此处用蒙太奇手法做匹配，“我喜欢你”是茜说的，“慎之”是葵说的。（当然此处也可以反过来，甚至我喜欢你也可以是慎之和慎之介说的，但是一定要做匹配转场）。但不论如何，一定要加上对方的回应，即“我也喜欢你”，然后慎之再消失。但这个时候葵一定是一种比较释然的感觉，即一切都了断了，一切都结束了。然后再努力得迈进，开心得说出“这天真tm蓝”（此段非常需要表现力，我表达能力也不太行，可能大家会觉得这时候葵的开心会有些牵强，但我觉得制作组应该能做出来）</span><br>
<span>ps：一个很次要很次要，不算太靠谱的结局：除此之外，还有一种做法，即慎之不消失，一直存在。我们先考虑慎之为什么会出现，即慎之介的目的：想要和茜在一起。所以理论上来说，如果慎之介达到了目的，没有了怨念，慎之就会消失。但如果这个目的改变了呢？如果慎之介发现了慎之和葵的强烈的感情，目的又加上了一条，即想让慎之和葵在一起的话，那这个时候慎之的消失反而会让他有怨念。那么这个时候，慎之介不想让慎之消失，慎之也不想让自己消失，而他也不在那个有神秘色彩的牢笼里了，作为信物的那把吉他也坏了，那这个时候慎之可能就真的不消失了。如果剧组能在前期做一些铺垫，让这个解释说得通，那么本片就其实完全可以坐成一个happy end，让所有角色都圆满。正好茜在市政府工作，市政府的一些人也是这个事件的亲历者，回头再给这个慎之办个户籍，就叫「慎之」，这个人也就能存在于世界上了。毕竟日本的身份管理不是很严也不是很系统，如果有市政府操手的话，这种事情也很容易解决，况且影片开头的部分还给了市政府里面和户籍，婚姻登记等服务台的镜头，这也就相当于是伏笔，暗示了。</span><br>
<span>Ps：第一次写这么多字，为了赶在今晚上发出来有些地方写的很草，可能会有很多大家不认同的地方，逻辑上很多地方还会再完善，如果有问题欢迎评论去讨论。内容一般首发bangumi，这是我的个人空间https://bangumi.tv/user/289461</span><br>
</p><p><b>saiwuki: </b><br>
<span>这算是在吸粉吗？</span><br>
<span>抱歉，因为没有纲要状的东西，所以没看下去……</span><br>
<span>个人觉得观点还是提炼一下再发表，别人才容易接受</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>山洞本身就是个暗示   为啥非得丢山洞里      我估计是井的话不好处理       这个山洞就凑合用了                     最后的姐姐不可能说我喜欢你      他俩的和解还在后面       这部片的感情线终究只是陪衬          重要的是男主的过去和现在终于做了同一种选择       不过说起来细节是不咋地      我感觉冈妈产量的剧作家可能根本没有打磨剧本的概念</span><br>
</p><p><b>spring_VOV: </b><br>
<span>不需要一个过于完满的end</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>支仓爱理: </b><br>
<span>我也想要不消失的结局 </span><br>
</p><p><b>黑猫桑: </b><br>
<span>因为飞天，天空的镜头才多了</span><br>
</p><p><b>口罩: </b><br>
<span>冈妈又来了</span><br>
</p><p><b>大吉岭的红茶: </b><br>
<span>saiwuki 发表于 2020-6-12 20:12</span><br>
<span>这算是在吸粉吗？</span><br>
<span>抱歉，因为没有纲要状的东西，所以没看下去……</span><br>
<span>个人觉得观点还是提炼一下再发表，别人才 ...</span><br>
<span>并不是为了吸粉，只是把自己在bangumi上的内容搬运过来，之后也会搬运一些之前写的文章。这篇也和之前的不同，有很大篇幅在展现自己的思考过程，算是带有一定记录性质的文章。我觉得这篇文章也不算是评论性质的，主要是想写一下自己在观影过程中想到的一种剧本的更改方法，因此也不存在提炼的观点什么的，对于剧情的改动也是完全按照时间线来写的。和正常的评论文章很不一样，如果影响到了你的观感也很抱歉</span><br>
</p><p><b>大吉岭的红茶: </b><br>
<span>黑猫桑 发表于 2020-6-12 21:01</span><br>
<span>因为飞天，天空的镜头才多了</span><br>
<span>这倒也是，不过我其实觉得天空可以再刻画得细致一点的，毕竟很多镜头中的天空只是一片蓝色的色块，色彩能在丰富一点的话应该会更好</span><br>
</p><p><b>大吉岭的红茶: </b><br>
<span>口罩 发表于 2020-6-12 21:04</span><br>
<span>冈妈又来了</span><br>
<span>六月十八号还有一部冈妈的作品《想哭的我戴上了猫的面具》，感兴趣的话也可以期待一下。我是觉得冈妈的作品不管怎么说，都还是比较有吸引力让人点开看的，尽管可能后期的发展不是全部都能让人接受</span><br>
</p><p><b>大吉岭的红茶: </b><br>
<span>spring_VOV 发表于 2020-6-12 20:18</span><br>
<span>不需要一个过于完满的end</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1 ...</span><br>
<span>所以我写的那第二个结局只是一个很额外的补充。至于第一个结局的话，主要是想在不完美结尾的情况下能让人稍微舒适一点的感觉，毕竟结局已经不完美了，减少一点胃疼也理应说得过去</span><br>
</p><p><b>大吉岭的红茶: </b><br>
<span>支仓爱理 发表于 2020-6-12 20:19</span><br>
<span>我也想要不消失的结局</span><br>
<span>对啊，我所展示的第二种结局，这个happyend很有可能是“没有代价”的，即真正的happyend，而让每个人都能感觉到舒心的结局又有谁会讨厌呢？另外我也实在是太喜欢葵这个角色了，正如喜欢ditf中的莓一样。不想让她们受苦，不想让她们败犬，也真心是想让她们幸福。对于我来说，那样的结局可能是会更让我舒心与释然的。</span><br>
</p><p><b>大吉岭的红茶: </b><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2020-6-12 20:17</span><br>
<span>山洞本身就是个暗示   为啥非得丢山洞里      我估计是井的话不好处理       这个山洞就凑合用了         ...</span><br>
<span>确实是感觉细节上面处理的不够细致，这也是我做的改动中主要添加的内容。冈妈这几年产量确实太大，大到我都觉得她没有这个能力都写完，可能在一定程度上真把动画脚本当工业流水线产品生产了吧。</span><br>
</p><p><b>口罩: </b><br>
<span>相比之前的作品，意外的不是那么难看，</span><br>
<span>前面大部分都不错，越看越有趣，但是越是期望高，反而更加担心，冈妈是不是又要</span><br>
<span>女主顶撞姐姐那里，这段言不由衷的剧本，冲突制造 太突兀强行了</span><br>
<span>女主向慎之表白，冈妈又开始啦，快进</span><br>
<span>正太a上去了！！？冈妈你搞这么多画蛇添足的贵乱有什么意思，没有贵乱活不下去吗╮(╯-╰)╭</span><br>
<span>地震？，冈妈你行不行，你做个人吧</span><br>
<span>欢脱飞天？已经放弃思考无所谓的</span><br>
<span>结局不错</span><br>
<span>如果无视后面这些乱七八糟的东西，不也挺好吗，一言难尽实在可惜</span><br>
<span>姐姐和男主这两个人真有意思</span><br>
<span>我甚至想去补国家队了</span><br>
</p><p><b>口罩: </b><br>
<span> 本帖最后由 口罩 于 2020-6-13 00:58 编辑 </span><br>
<span>我是觉得，不如主要关注点放姐姐和男主上面，其他没卵用的箭头都删了，就是说的卵用的小正太，只做个工具路人不好吗，加什么戏</span><br>
<span>然后是女主，自己暗恋憧憬一下就得了，表白个毛线，</span><br>
<span>冈妈仍然是不知晓何为含蓄收敛的人啊</span><br>
<span>然而，想了想又并不完全是这样，姐姐和男主这一对的表现明明挺含蓄的</span><br>
</p><p><b>doublehit: </b><br>
<span>口罩 发表于 2020-6-13 00:41</span><br>
<span>我是觉得，不如主要关注点放姐姐和男主上面，其他没卵用的箭头都删了，就是说的卵用的小正太，只做个工具路 ...</span><br>
<span>确实，妹妹的感情线挺拖的，不过删太多又影响最后起飞的感情爆发。要我说还不如把演出作为结局，这样就不用凭空整个地震滑坡了。不仅能跟开始男主希望妹妹一起演奏形成闭环，还能让男主的塑造达成圆满。可惜这片子的设定就要突出一个戏剧性，日漫飞是更能拉起情绪</span><br>
<span>不过相比男主妹妹飞，我更喜欢妹妹最后想要飞起来的那段</span><br>
</p><p><b>Erikas: </b><br>
<span>aoi心怀梦想拥抱蓝天</span><br>
<span>但故事背景的秩父到东京站也就2小时，单程1000日元..</span><br>
</p><p><b>YaoMei: </b><br>
<span>总觉得这么改有如偶像粉丝的DD行为。</span><br>
</p><p><b>大吉岭的红茶: </b><br>
<span>doublehit 发表于 2020-6-13 01:04</span><br>
<span>确实，妹妹的感情线挺拖的，不过删太多又影响最后起飞的感情爆发。要我说还不如把演出作为结局，这样就不 ...</span><br>
<span>对啊，那种带有一丝不甘心的感觉，体会到了飞天的快感就还想再飞起来，确实挺让人怜惜和可爱的。至于没有山体滑坡而是正常演出的话，最主要的问题是会让故事显得太平庸了，想让演奏达到和飞天一样的表现力，对演出和作画的要求极高极高，甚至于说几乎不可能达到。在本身有慎之介之灵设定的非完全写实的故事里，飞天所带来的幻想而又现实的畅快感的确是非常让人神往和释然的。</span><br>
</p><p><b>大吉岭的红茶: </b><br>
<span>Erikas 发表于 2020-6-13 04:20</span><br>
<span>aoi心怀梦想拥抱蓝天</span><br>
<span>但故事背景的秩父到东京站也就2小时，单程1000日元.. ...</span><br>
<span>尽管从现实上来讲，时间不算长，但从动画里的展现我们很容易考虑出秩父和东京是两个完全独立的城市就算距离不远，也很明显是两个从风土人情，生活方式，人情世故上完全不一样的地方，甚至有种两个世界的感觉。因此我觉得两个地方之间的距离，或者说差别，最主要的并不是实地差别，而是一种在情感上，在心理感受上的差别。因此，无论是葵还是慎之所做出的去东京的决定，都可以看作是一种要直面完全崭新生活的决定。至于说慎之介13年都不回来，限制他回来的也很显然是非现实层面上的「距离」了。至于说aoi心怀梦想拥抱蓝天的这个形容，我觉得这种表达太恰当了，对于aoi的心情，我觉得大概就是这种感觉</span><br>
</p><p><b>大吉岭的红茶: </b><br>
<span>YaoMei 发表于 2020-6-13 04:40</span><br>
<span>总觉得这么改有如偶像粉丝的DD行为。</span><br>
<span>（小字处的第二个结局我就差加上删除线了）主要想法是第一个结局，在已经不完美的情况下不那么胃疼的感觉</span><br>
</p><p><b>UncleY: </b><br>
<span>借楼问一下，有没有人有电影主题曲的资源？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>大吉岭的红茶: </b><br>
<span>UncleY 发表于 2020-6-13 13:48</span><br>
<span>借楼问一下，有没有人有电影主题曲的资源？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>网易云搜一下应该有，你要说其他地方的话我不清楚</span><br>
</p><p><b>叫我仔仔: </b><br>
<span>山体滑坡……还好吧，现实中如果真的发生意外，有些也确实让人感觉挺唐突的嘛</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>uoiea1998: </b><br>
<span>慎之不消失的话，这脚本的名字就不会是岡田麿里了（笑），不过前面的一些构想，确实有些道理</span><br>
</p><p><b>摩天城: </b><br>
<span>我觉得吧，这片子以葵一人开始，以葵一人结束，但葵整个片子里要解决的其实就只是她个人内心的问题。对姐姐，对慎之。葵的表白，就是标准的为了不留遗憾的表白，这就是段不可能的爱恋。慎之是个灵，而且对茜一心一意，说的强硬点这就是设定。对于这种不可能的爱恋，留下美好的回忆就是最好的结果。这里突然想到萤火之森了。</span><br>
<span>关于飞天这一段，我还是坚持这就是一种对比，慎之与慎之介。对于慎之介而言，这场营救茜的比赛，就是他离开这里去东京的一个缩影。他努力了，但最后还是没能达到自己的目标。但与一个人在东京不同，在这里他看到了年轻时的自己完成了自己的目标，因此他也必须继续前行。</span><br>
<span>在飞天的最后，葵在慎之怀里，看着湛蓝的天空，感叹道，“虽然我一直想离开这里，但原来这里也很美啊！”以此完成自己最后的成长。最后那句“真tm蓝啊”，我觉得是对这一切的接受。</span><br>
</p><p><b>草从: </b><br>
<span>摩天城 发表于 2020-6-13 23:54</span><br>
<span>我觉得吧，这片子以葵一人开始，以葵一人结束，但葵整个片子里要解决的其实就只是她个人内心的问题。对姐姐 ...</span><br>
<span>有点同感 我一直觉得慎之是葵内心造出来的的投影 对于葵来说过分的完美 最后也是因为葵想法的变化 才走出来 完美消失掉</span><br>
</p><p><b>a10100wo: </b><br>
<span>草从 发表于 2020-6-14 00:12</span><br>
<span>有点同感 我一直觉得慎之是葵内心造出来的的投影 对于葵来说过分的完美 最后也是因为葵想法的变化 才走出 ...</span><br>
<span>这个说法有一个地方说不通。就是跟自己吵架时，说那时的自己已经不想去东京了。也就是慎之介因为返乡的事回想起自己过去产生过不想去东京的想法。那个生灵就是诞生在这个瞬间的</span><br>
</p><p><b>大吉岭的红茶: </b><br>
<span>摩天城 发表于 2020-6-13 23:54</span><br>
<span>我觉得吧，这片子以葵一人开始，以葵一人结束，但葵整个片子里要解决的其实就只是她个人内心的问题。对姐姐 ...</span><br>
<span>可能真的是日本人太含蓄了吧，那句真tm蓝啊，没怎么看出来是对这一切的接受，倒是多多少少给我一种赌气，无奈的感受。毕竟最后慎之没和莓说上几句话就被姐姐开车送走了，个人感觉是多一些交流可能会更好</span><br>
</p><p><b>大吉岭的红茶: </b><br>
<span>uoiea1998 发表于 2020-6-13 22:55</span><br>
<span>慎之不消失的话，这脚本的名字就不会是岡田麿里了（笑），不过前面的一些构想，确实有些道理 ...</span><br>
<span>对啊，就算慎之消失，后半段的剧情感觉也可以再改得细致一点。</span><br>
</p><p><b>大吉岭的红茶: </b><br>
<span>a10100wo 发表于 2020-6-14 00:17</span><br>
<span>这个说法有一个地方说不通。就是跟自己吵架时，说那时的自己已经不想去东京了。也就是慎之介因为返乡的事 ...</span><br>
<span>我觉得生灵完全就是一个独立的设定，就和你的名字中交换身体，烟花中的if球，天气之子中的能让天气变换的晴女一样，都是属于非现实的东西，尽管整部影片的其他部分都是非常写实的。我觉得这是从你的名字后开始的剧场版动画的一种趋势，即在完全写实性的故事中加入一个完全非现实的因素，围绕这个因素来展开故事。明白了这个趋势的话，接受生灵这个设定其实就不算太困难了。</span><br>
</p><p><b>黑羽零: </b><br>
<span>对我来说，这部就是好结局，改了和好坏无关只不过是变成别的片子了。</span><br>
<span>葵本来就没介入的空间，自己不敢表达又不愿意放弃，只会乱发脾气，前半段只觉得是个另人讨厌的熊孩子，但后面主动面对自己感情后，能看到成长的部分就变得让人同情起她的失恋了，结尾部分的那句可以理解成双关的台词也能让人会心一笑，葵也还是原来的葵</span><br>
</p><p><b>人又如何: </b><br>
<span>我觉得在妹妹拉慎之的那段因为吉他弦断了所以慎之出来了，改成慎之介轻轻推了慎之一下慎之就立刻出来了比较好，如楼主所说的一样，在这个二人见面的矛盾激发点上慎之介的主观能动性还是有点欠缺了</span><br>
</p><p><b>人又如何: </b><br>
<span>我觉得在妹妹拉慎之的那段因为吉他弦断了所以慎之出来了，改成慎之介轻轻推了慎之一下慎之就立刻出来了比较好，如楼主所说的一样，在这个二人见面的矛盾激发点上慎之介的主观能动性还是有点欠缺了</span><br>
</p><p><b>大吉岭的红茶: </b><br>
<span>人又如何 发表于 2020-6-14 13:15</span><br>
<span>我觉得在妹妹拉慎之的那段因为吉他弦断了所以慎之出来了，改成慎之介轻轻推了慎之一下慎之就立刻出来了比较 ...</span><br>
<span>这个想法，秒啊</span><br>
</p><p><b>weiwu: </b><br>
<span>不可能相恋之人进行只有相恋之人才能拥有的最后行动。这种剧情我觉得还挺常见的啊，算是一种诀别仪式。像女角色邀请男主进行最初也是后的一场约会，之后就离开了，还有最后之吻这种</span><br>
</p><p><b>hupoumo: </b><br>
<span> 我一直觉得慎之是葵内心造出来的的投影 </span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>这片子结束时也没说慎之要消失吧，ED最后不还有合影吗？茜留在盆地说到底这就是为了葵吧，最后和慎之介结婚到底是慎之介回来了还是茜出去了。两个成年人主角的塑造还是不错的，不过收在一个失恋之人乱跑乱叫点个题就感觉不出想在说啥了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1941350[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
