<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>起底东南亚“杀猪盘”：1亿单身女性的人生屠宰场</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>起底东南亚“杀猪盘”：1亿单身女性的人生屠宰场</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:36:50 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>起底东南亚“杀猪盘”：1亿单身女性的人生屠宰场[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1841158-1-1.html</link>
      <description>起底东南亚“杀猪盘”：1亿单身女性的人生屠宰场&#13;
 本帖最后由 上将郝萌 于 2019-6-21 13:42 编辑 

前几天在知乎看到一篇南风窗发的深度报道，后来看到微博上另一篇，今天在朋友圈又看到一篇，好奇就去知乎搜了一下，发现最近一个月出现了好多相关话题，有自媒体互相洗稿的，还有受害者现身说法。
&#13;
简单来说就是东南亚骗子化身高富帅，以网恋为名骗人玩赌博网站。据说最早主要骗基佬，然后是大龄剩女，在blued，探探，陌陌，抖音什么的上面都有出没，知乎受害者众多。
&#13;
南风窗报道：起底东南亚“杀猪盘”：1亿单身女性的人生屠宰场
&#13;
https://zhuanlan.zhihu.com/p/69427916
&#13;
一个身着校服的男孩，走向了刘铭，用羞涩的声音问道：姐姐，可以用支付宝跟你换点现金吗？
&#13;
刘铭内心那根弦马上绷紧，怕是骗子吧？她脑子快速运转：现在手机支付可以搞定一切，且未成年人也不可能有支付宝。事有蹊跷，她连忙摆手，走开了。
&#13;
事后，男孩纯真朴实的脸，再次浮现于脑海时，她又懊恼不已。她感到自己“无可救药”。
&#13;
刘铭把这理解为“杀猪盘后遗症”，经过了那场完美骗局的“洗礼”，她已经分不清现实的真假。总有个声音告诉她，又是骗局！
&#13;
而只要闭上眼睛，那位“完美男友”又无处不在，他面部扭曲、狰狞，疯狂地追赶她。她已经三个月没睡过一个好觉了。更严重的问题还在于，网贷和银行的催债电话接二连三，她的征信已经透支，她感觉自己“马上要走投无路了”。
&#13;
自己如何沦陷于“杀猪盘”，怎么成为“猪仔”，又怎么被“宰杀”，她想不清楚。跟所有“猪仔”一样，命运的馈赠——爱情的甜蜜、未来的愿景，早已在暗中标注了价格，操纵了一切规则，到了某一刻，手起刀落，切中“猪仔”们的命脉。
&#13;
“完美恋人”
&#13;
完美的男友，是带着隐含的光晕出现的。
&#13;
2018年6月，有个叫“Michael”的人在“探探”上给刘铭点了“喜欢”，随后在一张照片下评论道：“你眉毛好看，有气场，又精致。”
&#13;
刘铭眉毛原本粗厚，很显凶相，几天前才把它修细，并把眉峰向中间移了一点，她对此很满意。不像社交软件上普遍的轻浮，她认为这个评价很得体，甚至可以说挺有眼光，但她也没有理会。
&#13;
刘铭今年30岁了，职校毕业后，在广州打拼七八年了，终于有了些积蓄，2018年春节后，她刚从城中村里搬出来，住进宽敞的小区。没有理由再对婚姻避而不谈了。
&#13;
母亲嘴上不说，暗中却把女儿微信名片传出去好几回，还在朋友圈里转发“女人黄金生育年龄”“女人四十豆腐渣”一类的文章。
&#13;
刘铭知道母亲的心思，所以下了个交友软件——“探探”，她截图给母亲，说自己每天在挑，请“母上参考”。
&#13;
她其实不喜欢这种菜市场式的交友和婚恋，很少回应那些请求。但久而久之，“探探”的个人中心成了她记录生活的秘密空间，发发自拍，写点“碎碎念”。
&#13;
她改了签名：花若盛开，清风自来。
&#13;
过了一周，清风吹来了，正是那位Michael：“可以加你的微信吗？交个朋友。”
&#13;
Michael标签是高管、投资、电影、摄影，以及彩票研究。相册里有骑马、射箭、各地旅游照。
&#13;
奢华，但不浮夸。相貌不算出众，但西装革履很是得体。时常各地出差，是个勤奋上进的人。刘铭作出这样的判断，没想过其中会藏着怎样的破绽。
&#13;
她把微信号发了过去，命运就在这一刻向她伸出了手。
&#13;
微信上Michael不免有些冷淡，他说：“你好，很抱歉用探探认识你。”之后没再说话。第三天，刘铭问他，“探探”系统是就近匹配，你在南宁，怎么匹配到我了？
&#13;
暧昧渐渐浮现了，刘铭对Michael——也叫柳志——产生了一些想象。
&#13;
刘铭25岁时谈过一次恋爱，对方比她小两岁，因为他的多疑和不成熟，那段关系在暴力和冷暴力中走向了破灭。
&#13;
而此刻，手机那一端的Michael却截然相反，他温柔、体贴，带着“好听的福建口音”，说话有点肉麻但不黏人。他是南宁一家外贸公司的高管，朋友圈显示了他全国各地不断出差的行踪，出入各种宴会场合。出镜率最高的，是他的保时捷。
&#13;
柳志很懂刘铭，跟她谈论她喜欢的影视剧，唱她喜欢的歌给她听，甚至掌握她的性格弱点。刘铭是个要强但又没安全感的人，而柳志的成熟稳重却能轻易地镇住她。
&#13;
柳志叫她小铭，后来顺理成章改成了宝贝，表情包也越来越亲昵，让刘铭常常心头一热。第十二天，他说自己不甘小城市的小打小闹，想去广州这种大城市闯：“这样可以经常见到你了。”
&#13;
他描绘了在广州买房、成家和立业的蓝图。但面对这个接近完美的男人，刘铭心中总有那么一丝疑虑，难以名状，又挥之不去。
&#13;
一天夜里，刘铭拨通了视频通话，想印证照片、真人和她的想象。不过对方很快挂断，并揭开了一段“不为人知的往事”： 几年前，柳志跟正在开车的妻子视频，两人正含情相视，一辆大卡车撞了过来，妻子当场去世。视频成了柳志一生的痛与阴影。
&#13;
听完这个故事，刘铭满脸是泪。
&#13;
第十五天 ，柳志把两人的照片P在一起，他们确立了正式的关系。这段需要打引号的感情，就这样开始了，前面是无尽的疯狂。
&#13;
疯狂骗局
&#13;
“彩票”这个词再次出现，是在第二十天。
&#13;
在一通40分钟的语音通话里，柳志用不经意的口气提起，他闲时研究点彩票，因为掌握一些后台机密，一年赚个十来万不成问题，末了还提醒刘铭：“女孩子不太懂，不要轻易碰这个，小心被骗。”
&#13;
三天后，柳志的语音拨了过来，急匆匆地嘱托她：“我在外不方便，给你个账号和密码，你帮我投十万元彩票，错过时机就没了。”
&#13;
刘铭原本不愿意，但柳志有点生气：“又不要你出钱！”她扫一个二维码进入一个网站，名叫“腾讯幸运28”，遵照柳志的指导，刘铭把账户余额的10万元投注进去，很快，3万元赚到手。
&#13;
刘铭很排斥这种不劳而获的心理：“你以后不要找我了，你自己也少玩。”柳志有点生气，这种反应似乎没有跟着剧本走，他出现了少见的激动：“还不是为了我们俩的将来！你应该知道在广州买个房有多难。”
&#13;
刘铭示弱了，但对柳志似乎还不够，他频繁邀请刘铭一起玩：“投个三五百，赚个夜宵钱也好。”
&#13;
刘铭耐不住磨，注册了账号，充值了500元，赚回来80元。第二次再顺他的意，投了1000元，赚了几百。
&#13;
与此同时，两人对未来的规划也越来越清晰，他打算在下半年就来广州，已经在物色好一点的学区房，首付已经够了，但想着以后生活压力小点，他争取付个全款。
&#13;
他说他喜欢女儿，不过如果她“生个胖儿子，也是挺好的”。这种生活大大超出刘铭的想象，她来自湖南的乡村，家里穷了几辈子，命运眼看就要转个大弯。
&#13;
不过，彩票还是几次让刘铭不开心，她发了几次脾气，但柳志晒出了账号截图：“我都投了三四百万，到处借钱，你怎么就不争气点，谅解我一下？”
&#13;
第三次，柳志怂恿她做个10万元的，这是刘铭仅有的积蓄，她犹豫了一天。后来柳志“灵机一动”，说，“老婆，我再给你垫个10万元，一起充进去，我们升VIP用户。”
&#13;
刘铭不知道VIP用户可以做什么，但有了前几次的铺垫，加上他主动垫钱，刘铭心一横，点头了。
&#13;
事后想起来，刘铭觉得，这个时刻她已经在赌博了，赌的不是钱，而是人和未来。
&#13;
那一晚上，账户里的钱慢慢增加到了22万元。但系统提示她，提现还需打50万元的流水，此时刘铭在柳志轮番的电话和语音轰炸下，脑子已是一团浆糊，她不知道什么是流水，搜索引擎也没有给出任何答案，柳志却逼迫她去各大网贷平台贷款筹钱。
&#13;
“他反复给我洗脑，很快就可以还上贷款，利息都不要多少。”
&#13;
刘铭在电话里哭了，手机里网贷APP一个接一个安装，她没见过这阵仗，连声哀求：“不玩了，好不好？”
&#13;
柳志拿出他的“证明”：“老婆，我刚刚就提现了，你看，已经翻了本。你相信我。”
&#13;
几万、十多万的本金陆续充进去，账户资金不断增加，某一刻直接蹦到了90多万元。最终刘铭快要窒息了，这些数字，还是钱吗？她对此毫无概念。
&#13;
刘铭的反抗越来越激烈，她感到这一切太不正常了。她在电话里一直哭。但柳志根本不给她喘息的机会，新一轮的攻势展开，他指责她不负责，质疑她的爱和付出，甚至要挟说：“如果你觉得我不值得你付出，那干脆分手。”
&#13;
随后陷入了几个小时的冷战。这是刘铭的软肋，她害怕冷战，害怕冷暴力，煎熬之下，她率先服了软。柳志也做出反应，在朋友圈公布了他俩P在一起的合照，并发来截图，她看到底下很多人送了祝福。
&#13;
最终，她从4个贷款平台筹到60万元砸进去，然后数字就直线下跌了，100万，70万，50万，没几秒，直接归零。“那个时候，我心脏都快衰竭了。我才真正意识到，那些数字里，有我辛辛苦苦攒下的钱，真正的钱。”
&#13;
柳志也在第一时间打来电话，并哭诉道：“老婆，我的300万元，全没了。”
&#13;
刘铭反而去安慰他，告诉他“没关系，未来我们一起扛”。她希望报警，从平台把钱追回来。“我当时的第一反应是，这个平台有问题。”
&#13;
柳志喝止了她：“你傻吗？警察会把我们抓起来的。”
&#13;
这之后，柳志就消失了，任何方式都无法联系上。刘铭担心过，他会不会想不开？但这个天真的想法，很快被一个残酷的事实碾碎：她在网上搜出了他的头像，以及朋友圈的全部图片，它们真正的主人，是上海一名健身教练。
&#13;
那么真正的柳志，到底是谁？
&#13;
伪装的“屠夫”
&#13;
刘铭搜遍了百度，也没能找出“腾讯幸运28”的猫腻，最终是在一个知乎帖子下，找到入口进入一个几十人的QQ群。
&#13;
就像平行时空相汇，她发现，她的故事不过是万千个相同故事中的一个，甚至有些见怪不怪、平淡无奇。
&#13;
所有的故事，都是同一个剧本推演出来的：相识于婚恋或者社交网站，他们展示着相同的形象，晒着豪车，各地旅游，开着公司，或者从事IT等高薪职业，事业有成，勤奋努力。
&#13;
他们渴望爱情和家庭，但受过情伤，比如离婚、丧偶。他们对你关心、体贴，快速建立好感。
&#13;
他们渴望跟你组建家庭，但他们有各种理由不跟你视频。他们无意间透露自己在玩彩票，掌握了某些机密，并引导你一起玩玩。
&#13;
这个过程，被他们戏称为“养猪”。“不肯合作”的“猪仔”，他们会打出感情牌，利用感情来施加压力，逼你就范。而操控这样一整套的骗局，就叫“杀猪盘”。
&#13;
如果这个过程顺利，“杀猪”的时刻，会在一个月左右到来：怂恿、胁迫你投入更多的钱，贷款或是抵押固定资产，甚至会主动“资助”你，直到榨干你的钱财，手起刀落，“杀猪”成功。
&#13;
这是个难以被识破的过程，这也会让剧本产生诸多变体，超出了剧本的设定。有的“猪仔”被杀之后，反过来安慰“屠夫”，甚至成为再次宰割的对象。
&#13;
比如一位深圳的女孩，她的“男友”声称输了几百万元后，要她退还曾帮她凑的60万元，自称“家人”和“兄弟”的人连番轰炸她的手机。
&#13;
再比如另一个深圳女孩，“男友”消失后，有人加她微信，试图引导她再次进入赌局，说帮她回了本，就可以挽回男友，而她在情感失去理智的情况下，信了。
&#13;
那么，到底什么是“杀猪盘”？
&#13;
“杀猪盘”在2018年以来兴起于东南亚，但它却不是个舶来品，从诈骗集团首脑、中层再到底层“业务员”，以及最终的受害者环节，整个“杀猪盘”里，全是中国人。
&#13;
深圳公安局坪山分局反诈中心的民警王珂告诉《南风窗》记者，中国禁止网络彩票投注后，大批诈骗分子转移到了菲律宾、柬埔寨、泰国、马来西亚等允许线上赌博的国家，他们打着高薪的幌子，向国内招聘大量年轻的IT技术人员和客服人员等。
&#13;
“去了之后，第一时间扣押你的护照，简单培训，送上工位，成为最底层的诈骗分子。”
&#13;
在王珂看来，“杀猪盘”骗局，是交友类诈骗的极端化演绎。“交友网站上各种用户信息被采集之后，打包卖给诈骗集团。他们有心理学的专业人士，写出一整套的话术剧本。根据目标，他们会选择一套对应的话术，不同场景，说什么话，都已经设计好，经过培训，很快就能上手。”
&#13;
坪山分局民警李观明，今年春节前开始调查一起“杀猪盘”案。他发现，所谓的认证平台其实是诈骗集团自己建的，赔率也都是可修改的。“一开始让你赢一点，时机到了，再把你‘杀掉’。”里面的所有人，都是串通一气的同伙。
&#13;
在李观明看来，这跟赌博有本质的区别，赌博有博弈，但“杀猪盘”完全是操控之下的圈套。
&#13;
也就是说，所有伪装出来的成功人士，不过是一些二十出头的年轻人，他们隐匿在东南亚某栋民宅里，通过变声软件掩盖住稚嫩的嗓音，修改了定位，跟着剧本走，为你演一出密不透风的大戏。
&#13;
所以，当刘铭试图找出“柳志”时，她就发现都是枉然，那个南宁的公司是假的，银行卡、微信乃至“探探”账号，也全是假的。
&#13;
刘铭无数次揣摩“柳志”挂上电话那一刻是否窃喜，抑或狂喜，当她复盘这一个月以来的美好和疯狂，发现一切尽在对方的操控之中，根本容不得她思考和反驳。
&#13;
她羞愧到无地自容，这种心态，远远大过负债累累的担忧。
&#13;
等风来
&#13;
立案，是摆在面前的第一道难题。刘铭在被骗后的第五天，经朋友劝说才去了派出所。但她还没说完，办案民警就告诉她：“你这是典型的赌博，数额这么大，要把你抓起来的。”
&#13;
她只好落荒而逃。
&#13;
被定性为赌博而无法立案，拦住了大多数受骗者。 “赤道雪”的立案也经历了一番波折，当地警方最开始认定赌博，当即铐住了他，几番周折才立案，但一年过去，还是杳无音讯。
&#13;
但受害者每天都源源不断，每天都有十来个人通过一些贴子找到“赤道雪”。“赤道雪”审核后，将受害者一一编号，备注写清楚所在地区、被骗金额、平台以及破案与否等等，并登记受诈骗的详细信息。
&#13;
截至5月底时，登记在册的受害者人数已经超过了1000，总被骗金额高达2.5亿元，人均被骗25万元。其中，广东受害者人数位居全国之最，近120人，所涉资金3300万元。“赤道雪”说，他手头还有好几百号人来不及统计。
&#13;
这仍然只是极少数，更多人羞于为人所知，对被骗经历秘而不宣，没人知道到底多少人被“杀猪盘”骗局击中。2017年，中国单身女性人数已经超过一亿，她们都是“杀猪盘”的潜在目标人群。
&#13;
“赤道雪”是2018年8月被骗的，他摸索了一两个月才进入了一个受害者难友群，并承担了所有受害者信息的统计工作。
&#13;
据他回忆，“杀猪盘”受害者是在2017年10月源源不断地浮现，早期以男性“同志”居多，在“Blued”等同**友平台上遭遇对方。因为情感需求无法正常表达，“同志”成为最早被攻陷的群体。
&#13;
从2018年年中开始，诈骗平台越来越多样化，从所谓的“腾讯认证平台”，延伸到各类APP、网站。今年3月以来，受害者群体开始激增，女性受害者变得越来越多。
&#13;
她们大多是三十出头的城市打拼者，有了事业和经济的基础，无论出于自身意愿还是社会压力，婚恋已经到了最迫切的关头。
&#13;
“赤道雪”把统计的信息递交到各省公安部门，基本都石沉大海。今年春节以来，“杀猪盘”的新闻像风一样，断断续续地吹来，不过，破案的好消息始终等不来，群里的气氛出奇压抑。有的生活无以为继，讨论着要自杀；有的长期失眠，神经衰弱，精神恍惚，得了抑郁症。
&#13;
刘铭搬回了最廉价的城中村里，一度交不起房租，房东下过四五次逐客令。网贷平台的催债电话不断打来，威胁她再不还钱，就在网上曝光她。
&#13;
她没法告诉家人，父母为了弟弟的婚事和房子，同样是负债累累。第一个月要还10万元，她找了很多同事和老同学，只有一位伸出了援手，打了3万元到她账上，她握着手机，哭成个泪人。
&#13;
大多数人都因被骗而成了嘲讽对象，刘铭觉得自己也不例外。公司里，同事一句无意间的玩笑话，也会让刘铭心里阵阵刺痛， 她会想，真的是我太蠢了吗？这种羞耻感无时无刻不在拉拽着她。
&#13;
最折磨她的是，那个男人每天晚上都闯进她的梦里，有时带着马头面具，发出阵阵奸笑，面容逐渐扭曲，狰狞恐怖。暗夜里惊醒过来，满身是冷汗。
&#13;
30年建立人性本善的认知，只用了几天时间就轰然坍塌了，这种信任危机彻底改变了她。走在街上，任何人搭话，她总感觉是骗局。
&#13;
去年8月份，刘铭的案子最终还是立案了，她跟所有人一样，都在煎熬地等待好消息。
&#13;
冰山一角
&#13;
在“赤道雪”统计的1000多人中，案子唯一侦破的，却是没有立案的郭玉林。
&#13;
郭玉林记得很清楚，那是去年8月4日，群里有人转发了一篇《诈骗犯盯上**群体，十名嫌疑人被批准逮捕》的文章，新闻原本刷过去了，但有个细节引起了他的警觉。
&#13;
文中提到骗子的微信昵称，跟他遇到的那个人完全相同。“不会是个巧合吧？”此前，郭玉林在杭州多次报案，都没有被受理。抱着试试看的心态，他联系上了新闻里提到的宁波鄞州区检察院，经过银行卡和支付宝核查，信息比对上了。没错，就是他。
&#13;
他们是2018年4月在“Blued”上认识的，这是个同**友网站。对方先打的招呼，每天都给他发消息，也主动通电话。不像那些用豪车来建立人设的骗子，这个人的朋友圈普普通通，但单是这种热情，对于郭玉林来说就是“很致命”了。
&#13;
因为性取向特殊，郭玉林所有恋情都是偷偷摸摸的，隐瞒了家人、同事和大多数朋友，而圈子里大多心高气傲，爱答不理，找到一个恋人对他来说是极其困难的。现在有个人那么主动地嘘寒问暖，他很快就沦陷其中。
&#13;
相识没几天，对方就展开了情感攻势，把两个人的问题放在一处考虑，甚至谈到了去哪座城市买房定居。
&#13;
这对郭玉林而言还很遥远，他在心中勾勒的是另一种未来生活的愿景：一起去旅游，过二人世界，无拘无束。在北京逼仄的出租屋里待久了，他太渴望那样的生活——就像一般男女那样。
&#13;
但那个男人却开始引导他投“北京28”的彩票，裹挟着各种甜言蜜语、洗脑和胁迫，郭玉林在他的指导下，竟然一次也没输过。
&#13;
北京生活压力大，这种甜头也一度让他打消了顾虑。最后投入2万元以后，却发现还要50万元的流水才能提现。从银行卡里刷了10万元后，郭玉林这才发现，一切都是假的，就此收了手。
&#13;
杭州警方立不了案，原本他已经放弃了希望，但最后案子以匪夷所思的方式破了。
&#13;
去年10月底，一个电话打进来，自称是受宁波鄞州区检察院委托的律师，前来对接他被骗的案子。那个律师告诉他，检察院批捕的团伙共18人，都是福建的，彼此是同学关系，其中三个是未成年。正是一个未成年人，骗走了他的12万元。
&#13;
郭玉林这才知道，他遇到的不过是一群“小毛贼”，真正的“大鱼”还没有现身。
&#13;
深圳市公安局坪山分局的民警李观明也发现了这一点，今年的春节后，坪山公安得到线索，去长沙抓捕一群诈骗犯，出现在他们视野的，并非事业有成的中年男子，而是一群稚嫩的青少年。
&#13;
他们20岁左右，刚进入大学，而且是在同学的哄骗和撺掇下，偷渡去缅甸“赚大钱”，走上犯罪的道路。
&#13;
那次抓捕出了点意外，长沙的同行提前行动，导致7个人中有4个提前溜走，偷渡回到缅甸。几个人跑到一个大赌场，继续洗钱，最后却洗到一穷二白，被扣押在赌场里，还是家人过去赎人回来，乖乖投案自首才了事。
&#13;
这也让人们认识到，他们不过是庞大体系下的虾兵蟹将，东南亚“杀猪盘”的真实面目远未曝光，其中有多少大集团，不得而知。
&#13;
由警方指导的公众号“终结诈骗”披露，在一次警方内部的交流会上，多名专家对藏匿在东南亚搞诈骗及配套服务的人数进行评估，有的说有10万人，有的说有20万人，但综合多方面信息看，应至少有30万人。这种跨国作案的隐秘化、集团化、专业化，让破案难上加难。
&#13;
但对于刘铭和郭玉林来说，遭遇是切身的，他们无法知道自己的命运是怎么被决定的，好端端的人生，又怎么就被一个黑暗中的大盘吞噬。
&#13;
“像一场恶意满满的玩笑。”
&#13;
去年11月初，郭玉林去了趟宁波的检察院，签下那份谅解书。律师说，少年只获取了他骗走金额的10%，因此只有一万二可以退还给他。而拿到大部分钱的成年主犯，已经被提起公诉，钱能不能退回，不得而知。
&#13;
郭玉林始终没能见到那个少年——跟他谈情说爱的“男人”，他想象着一起旅游共度二人世界的“恋人”。
&#13;
不过，回程的高铁上，他还是发了个短信给律师，说，希望那个少年回到学校，好好读书。
&#13;
作者 | 本刊记者 何承波
&#13;
发布于 2019-06-17</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Marsliu: </b><br>
<span>现在网警也是真的厉害，我昨天突然连续收到4条上海市公安局的短信。。说我正在被诈骗。</span><br>
<span>我想了半天，去翻了一下手机被拦截的消息里有一条淘宝刷单日结的短信</span><br>
</p><p><b>日本天皇: </b><br>
<span>职校毕业后</span><br>
<span>这智商难怪被骗</span><br>
</p><p><b>火炎龙: </b><br>
<span>引用第35楼sifi于2019-06-21 15:52发表的:</span><br>
<span>引用:在一通40分钟的语音通话里，柳志用不经意的口气提起，他闲时研究点彩票，因为掌握一些后台机密，一......</span><br>
<span>@sifi</span><br>
<span>一开始从“为你考虑”的情况下发言，容易卸下心防</span><br>
<span>然后再因意外或不可抗力让你参与其中，尝到好处</span><br>
<span>从文章的描述来看，已经是很教科书的完成了这一步骤</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>听剑客: </b><br>
<span>前两天有个猎头联系，问愿不愿考虑去柬埔寨管一个大型电销团队，被本穷鄙视了给这么点钱还想坑人去不发达国家驻外。。。。</span><br>
<span>大概就是这种“电销”。。。。。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>火炎龙: </b><br>
<span>引用第44楼卡爹于2019-06-21 17:10发表的:</span><br>
<span>不过对方很快挂断，并揭开了一段“不为人知的往事”： 几年前，柳志跟正在开车的妻子视频，两人正含情相视......</span><br>
<span>@卡爹</span><br>
<span>觉得比较可笑是因为我们作为旁观者，把事件单独拎出来比较可笑</span><br>
<span>实际上在处理的过程中，事件会有先前铺垫，在事件发生过程中也会有情感铺垫、让一切发生得非常自然、可信——哦，之前他表现xx原来是因为这件事——最终效果是被害人会自发地替骗子补完背景设定使其更加完美、符合（受害人的）认知</span><br>
<span>比如文里，在女方陷入前问到扮演理想配偶的骗子的感情史时，骗子可以作为无过错情感受伤角色出现，再附带一定“痴情”“浪漫”要素，目标女性对这类人设的抵御能力是较低的，只需要告诉女方自己有一个很相爱的前女友，为其做过xx浪漫的事（以便日后女方会幻想男方也能如此对待自己），最终因为某个令人伤心地、不愿提及的原因，分开了，然后还能籍此借口称赞女方的“善解人意”或是“温柔善良”，再随口说一句女方和那个“相爱的前女友”有相似点，但是某些点更胜于她，到这里，基本上伏笔就埋设好了</span><br>
<span>等过几日再爆出，原来不是男性过错（含性格等）导致的分手，而是不可抗力，那么一个“完美”男友就就出来了</span><br>
<span>甚至我怀疑，骗子应该会在这一步加入“自责”因素，来完成“我本可以选择另一个路线就不会发生这个悲剧”而因此陷入自责的男性的人设，以此给予女方发挥“安抚”作用的场合</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>胡建口音历史地位升格！～</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>欠损 发表于 2019-6-21 15:05</span><br>
<span>呦嘿我中国第五城～</span><br>
</p><p><b>永真: </b><br>
<span>上将郝萌 发表于 2019-6-21 13:37</span><br>
<span>先在blued骗基佬，后面可能基佬不够用了，转战其他平台骗大龄剩女呗。</span><br>
<span>公众号文章写的受害者都是女的，知 ...</span><br>
<span>赤道雪，“他”</span><br>
</p><p><b>bingpou: </b><br>
<span>一天夜里，刘铭拨通了视频通话，想印证照片、真人和她的想象。不过对方很快挂断，并揭开了一段“不为人知的往事”： 几年前，柳志跟正在开车的妻子视频，两人正含情相视，一辆大卡车撞了过来，妻子当场去世。视频成了柳志一生的痛与阴影。</span><br>
<span>听完这个故事，刘铭满脸是泪。</span><br>
<span>所以这到底是电视剧看多了还是电视剧看太少...?</span><br>
</p><p><b>UncleCat: </b><br>
<span>刘铭知道母亲的心思，所以下了个交友软件——“探探”，她截图给母亲，说自己每天在挑，请“母上参考”。</span><br>
<span>不是。。。探探不是YP 的app 么</span><br>
</p><p><b>normanzb: </b><br>
<span>windfree81 发表于 2019-6-21 14:15</span><br>
<span>呵呵用探探找对象</span><br>
<span>我认识两对，都在探探上找的，结婚了，其中一对男的教授，女的白富美</span><br>
</p><p><b>shinjiwy: </b><br>
<span>对自己的另一半抱着不切实际的幻想的女人才会真去探探上找对象吧</span><br>
</p><p><b>Thermo: </b><br>
<span>这个过程，被他们戏称为“养猪”。“不肯合作”的“猪仔”，他们会打出感情牌，利用感情来施加压力，逼你就范。而操控这样一整套的骗局，就叫“杀猪盘”。</span><br>
<span>感觉找到了母猪的词源</span><br>
</p><p><b>sifi: </b><br>
<span>火炎龙 发表于 2019-6-21 23:22</span><br>
<span>@sifi</span><br>
<span>一开始从“为你考虑”的情况下发言，容易卸下心防</span><br>
<span>然后再因意外或不可抗力让你参与其中，尝到好处</span><br>
<span>是的，还有智商筛选。到这骗得住的后面也好操控。</span><br>
</p><p><b>卡爹: </b><br>
<span> 本帖最后由 卡爹 于 2019-6-24 09:35 编辑 </span><br>
<span>火炎龙 发表于 2019-6-21 23:40</span><br>
<span>@卡爹</span><br>
<span>觉得比较可笑是因为我们作为旁观者，把事件单独拎出来比较可笑</span><br>
<span>实际上在处理的过程中，事件会有先前 ...</span><br>
<span>我当然知道这会有铺垫，但是、真的，对不起，忍不住了，尤其后面还有个把照片P到一起宣布关系</span><br>
<span>也许每个人心中都会有一个“世上独有的东西合情合理落到我家”的美好幻想吧</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>火炎龙: </b><br>
<span>卡爹 发表于 2019-6-24 08:48</span><br>
<span>我当然知道这会有铺垫，但是、真的，对不起，忍不住了，尤其后面还有个把照片P到一起宣布关系</span><br>
<span>有所求（高质量对象）就容易被骗的嘛，宅宅也幻想能找到一个漂亮、有共同语言、家境良好学识不错的妹子不是么，如果真的有一个还算漂亮的妹子，化个妆，其他条件装一装，也能有不少拥趸的，隔壁还有个送911给福利鸡的苦主呢（虽然这个曝光材料可信度一般）</span><br>
<span>至于P在一起宣布关系我觉得算是一个挺合理的发展就是。</span><br>
<span>其实我觉得坛友如果能拿到这类聊天记录，还是值得学习一下的。</span><br>
</p><p><b>Scrummble: </b><br>
<span>一天夜里，刘铭拨通了视频通话，想印证照片、真人和她的想象。不过对方很快挂断，并揭开了一段“不为人知的往事”： 几年前，柳志跟正在开车的妻子视频，两人正含情相视，一辆大卡车撞了过来，妻子当场去世。视频成了柳志一生的痛与阴影。</span><br>
<span>这借口无敌了</span><br>
</p><p><b>上将郝萌: </b><br>
<span>那个公众号还真有话术培训材料，不知道是真的还是故事会</span><br>
<span>“最新杀猪攻略”</span><br>
<span>https://mp.weixin.qq.com/s/5xKDJbRyriOnx6oIe4KjaQ</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0</span><br>
</p><p><b>Scrummble: </b><br>
<span>卡爹 发表于 2019-6-21 17:10</span><br>
<span>不过对方很快挂断，并揭开了一段“不为人知的往事”： 几年前，柳志跟正在开车的妻子视频，两人正含情相视 ...</span><br>
<span>上海那个健身教练招谁惹谁了！</span><br>
</p><p><b>wuwo2: </b><br>
<span> 我看了那个杀猪盘起底，关于话术这段，不会的微胖学一学就算不骗人，也可以用来给自己加分不是。有些话术学着也可以的。</span><br>
</p><p><b>royp: </b><br>
<span>这个世界上真的有这么多傻逼吗</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span>隔壁烧碳的微胖估计就是遇上这个了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1841158[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>起底东南亚“杀猪盘”：1亿单身女性的人生屠宰场[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1841158-1-1.html</link>
      <description>起底东南亚“杀猪盘”：1亿单身女性的人生屠宰场&#13;
 本帖最后由 上将郝萌 于 2019-6-21 13:42 编辑 

前几天在知乎看到一篇南风窗发的深度报道，后来看到微博上另一篇，今天在朋友圈又看到一篇，好奇就去知乎搜了一下，发现最近一个月出现了好多相关话题，有自媒体互相洗稿的，还有受害者现身说法。
&#13;
简单来说就是东南亚骗子化身高富帅，以网恋为名骗人玩赌博网站。据说最早主要骗基佬，然后是大龄剩女，在blued，探探，陌陌，抖音什么的上面都有出没，知乎受害者众多。
&#13;
南风窗报道：起底东南亚“杀猪盘”：1亿单身女性的人生屠宰场
&#13;
https://zhuanlan.zhihu.com/p/69427916
&#13;
一个身着校服的男孩，走向了刘铭，用羞涩的声音问道：姐姐，可以用支付宝跟你换点现金吗？
&#13;
刘铭内心那根弦马上绷紧，怕是骗子吧？她脑子快速运转：现在手机支付可以搞定一切，且未成年人也不可能有支付宝。事有蹊跷，她连忙摆手，走开了。
&#13;
事后，男孩纯真朴实的脸，再次浮现于脑海时，她又懊恼不已。她感到自己“无可救药”。
&#13;
刘铭把这理解为“杀猪盘后遗症”，经过了那场完美骗局的“洗礼”，她已经分不清现实的真假。总有个声音告诉她，又是骗局！
&#13;
而只要闭上眼睛，那位“完美男友”又无处不在，他面部扭曲、狰狞，疯狂地追赶她。她已经三个月没睡过一个好觉了。更严重的问题还在于，网贷和银行的催债电话接二连三，她的征信已经透支，她感觉自己“马上要走投无路了”。
&#13;
自己如何沦陷于“杀猪盘”，怎么成为“猪仔”，又怎么被“宰杀”，她想不清楚。跟所有“猪仔”一样，命运的馈赠——爱情的甜蜜、未来的愿景，早已在暗中标注了价格，操纵了一切规则，到了某一刻，手起刀落，切中“猪仔”们的命脉。
&#13;
“完美恋人”
&#13;
完美的男友，是带着隐含的光晕出现的。
&#13;
2018年6月，有个叫“Michael”的人在“探探”上给刘铭点了“喜欢”，随后在一张照片下评论道：“你眉毛好看，有气场，又精致。”
&#13;
刘铭眉毛原本粗厚，很显凶相，几天前才把它修细，并把眉峰向中间移了一点，她对此很满意。不像社交软件上普遍的轻浮，她认为这个评价很得体，甚至可以说挺有眼光，但她也没有理会。
&#13;
刘铭今年30岁了，职校毕业后，在广州打拼七八年了，终于有了些积蓄，2018年春节后，她刚从城中村里搬出来，住进宽敞的小区。没有理由再对婚姻避而不谈了。
&#13;
母亲嘴上不说，暗中却把女儿微信名片传出去好几回，还在朋友圈里转发“女人黄金生育年龄”“女人四十豆腐渣”一类的文章。
&#13;
刘铭知道母亲的心思，所以下了个交友软件——“探探”，她截图给母亲，说自己每天在挑，请“母上参考”。
&#13;
她其实不喜欢这种菜市场式的交友和婚恋，很少回应那些请求。但久而久之，“探探”的个人中心成了她记录生活的秘密空间，发发自拍，写点“碎碎念”。
&#13;
她改了签名：花若盛开，清风自来。
&#13;
过了一周，清风吹来了，正是那位Michael：“可以加你的微信吗？交个朋友。”
&#13;
Michael标签是高管、投资、电影、摄影，以及彩票研究。相册里有骑马、射箭、各地旅游照。
&#13;
奢华，但不浮夸。相貌不算出众，但西装革履很是得体。时常各地出差，是个勤奋上进的人。刘铭作出这样的判断，没想过其中会藏着怎样的破绽。
&#13;
她把微信号发了过去，命运就在这一刻向她伸出了手。
&#13;
微信上Michael不免有些冷淡，他说：“你好，很抱歉用探探认识你。”之后没再说话。第三天，刘铭问他，“探探”系统是就近匹配，你在南宁，怎么匹配到我了？
&#13;
暧昧渐渐浮现了，刘铭对Michael——也叫柳志——产生了一些想象。
&#13;
刘铭25岁时谈过一次恋爱，对方比她小两岁，因为他的多疑和不成熟，那段关系在暴力和冷暴力中走向了破灭。
&#13;
而此刻，手机那一端的Michael却截然相反，他温柔、体贴，带着“好听的福建口音”，说话有点肉麻但不黏人。他是南宁一家外贸公司的高管，朋友圈显示了他全国各地不断出差的行踪，出入各种宴会场合。出镜率最高的，是他的保时捷。
&#13;
柳志很懂刘铭，跟她谈论她喜欢的影视剧，唱她喜欢的歌给她听，甚至掌握她的性格弱点。刘铭是个要强但又没安全感的人，而柳志的成熟稳重却能轻易地镇住她。
&#13;
柳志叫她小铭，后来顺理成章改成了宝贝，表情包也越来越亲昵，让刘铭常常心头一热。第十二天，他说自己不甘小城市的小打小闹，想去广州这种大城市闯：“这样可以经常见到你了。”
&#13;
他描绘了在广州买房、成家和立业的蓝图。但面对这个接近完美的男人，刘铭心中总有那么一丝疑虑，难以名状，又挥之不去。
&#13;
一天夜里，刘铭拨通了视频通话，想印证照片、真人和她的想象。不过对方很快挂断，并揭开了一段“不为人知的往事”： 几年前，柳志跟正在开车的妻子视频，两人正含情相视，一辆大卡车撞了过来，妻子当场去世。视频成了柳志一生的痛与阴影。
&#13;
听完这个故事，刘铭满脸是泪。
&#13;
第十五天 ，柳志把两人的照片P在一起，他们确立了正式的关系。这段需要打引号的感情，就这样开始了，前面是无尽的疯狂。
&#13;
疯狂骗局
&#13;
“彩票”这个词再次出现，是在第二十天。
&#13;
在一通40分钟的语音通话里，柳志用不经意的口气提起，他闲时研究点彩票，因为掌握一些后台机密，一年赚个十来万不成问题，末了还提醒刘铭：“女孩子不太懂，不要轻易碰这个，小心被骗。”
&#13;
三天后，柳志的语音拨了过来，急匆匆地嘱托她：“我在外不方便，给你个账号和密码，你帮我投十万元彩票，错过时机就没了。”
&#13;
刘铭原本不愿意，但柳志有点生气：“又不要你出钱！”她扫一个二维码进入一个网站，名叫“腾讯幸运28”，遵照柳志的指导，刘铭把账户余额的10万元投注进去，很快，3万元赚到手。
&#13;
刘铭很排斥这种不劳而获的心理：“你以后不要找我了，你自己也少玩。”柳志有点生气，这种反应似乎没有跟着剧本走，他出现了少见的激动：“还不是为了我们俩的将来！你应该知道在广州买个房有多难。”
&#13;
刘铭示弱了，但对柳志似乎还不够，他频繁邀请刘铭一起玩：“投个三五百，赚个夜宵钱也好。”
&#13;
刘铭耐不住磨，注册了账号，充值了500元，赚回来80元。第二次再顺他的意，投了1000元，赚了几百。
&#13;
与此同时，两人对未来的规划也越来越清晰，他打算在下半年就来广州，已经在物色好一点的学区房，首付已经够了，但想着以后生活压力小点，他争取付个全款。
&#13;
他说他喜欢女儿，不过如果她“生个胖儿子，也是挺好的”。这种生活大大超出刘铭的想象，她来自湖南的乡村，家里穷了几辈子，命运眼看就要转个大弯。
&#13;
不过，彩票还是几次让刘铭不开心，她发了几次脾气，但柳志晒出了账号截图：“我都投了三四百万，到处借钱，你怎么就不争气点，谅解我一下？”
&#13;
第三次，柳志怂恿她做个10万元的，这是刘铭仅有的积蓄，她犹豫了一天。后来柳志“灵机一动”，说，“老婆，我再给你垫个10万元，一起充进去，我们升VIP用户。”
&#13;
刘铭不知道VIP用户可以做什么，但有了前几次的铺垫，加上他主动垫钱，刘铭心一横，点头了。
&#13;
事后想起来，刘铭觉得，这个时刻她已经在赌博了，赌的不是钱，而是人和未来。
&#13;
那一晚上，账户里的钱慢慢增加到了22万元。但系统提示她，提现还需打50万元的流水，此时刘铭在柳志轮番的电话和语音轰炸下，脑子已是一团浆糊，她不知道什么是流水，搜索引擎也没有给出任何答案，柳志却逼迫她去各大网贷平台贷款筹钱。
&#13;
“他反复给我洗脑，很快就可以还上贷款，利息都不要多少。”
&#13;
刘铭在电话里哭了，手机里网贷APP一个接一个安装，她没见过这阵仗，连声哀求：“不玩了，好不好？”
&#13;
柳志拿出他的“证明”：“老婆，我刚刚就提现了，你看，已经翻了本。你相信我。”
&#13;
几万、十多万的本金陆续充进去，账户资金不断增加，某一刻直接蹦到了90多万元。最终刘铭快要窒息了，这些数字，还是钱吗？她对此毫无概念。
&#13;
刘铭的反抗越来越激烈，她感到这一切太不正常了。她在电话里一直哭。但柳志根本不给她喘息的机会，新一轮的攻势展开，他指责她不负责，质疑她的爱和付出，甚至要挟说：“如果你觉得我不值得你付出，那干脆分手。”
&#13;
随后陷入了几个小时的冷战。这是刘铭的软肋，她害怕冷战，害怕冷暴力，煎熬之下，她率先服了软。柳志也做出反应，在朋友圈公布了他俩P在一起的合照，并发来截图，她看到底下很多人送了祝福。
&#13;
最终，她从4个贷款平台筹到60万元砸进去，然后数字就直线下跌了，100万，70万，50万，没几秒，直接归零。“那个时候，我心脏都快衰竭了。我才真正意识到，那些数字里，有我辛辛苦苦攒下的钱，真正的钱。”
&#13;
柳志也在第一时间打来电话，并哭诉道：“老婆，我的300万元，全没了。”
&#13;
刘铭反而去安慰他，告诉他“没关系，未来我们一起扛”。她希望报警，从平台把钱追回来。“我当时的第一反应是，这个平台有问题。”
&#13;
柳志喝止了她：“你傻吗？警察会把我们抓起来的。”
&#13;
这之后，柳志就消失了，任何方式都无法联系上。刘铭担心过，他会不会想不开？但这个天真的想法，很快被一个残酷的事实碾碎：她在网上搜出了他的头像，以及朋友圈的全部图片，它们真正的主人，是上海一名健身教练。
&#13;
那么真正的柳志，到底是谁？
&#13;
伪装的“屠夫”
&#13;
刘铭搜遍了百度，也没能找出“腾讯幸运28”的猫腻，最终是在一个知乎帖子下，找到入口进入一个几十人的QQ群。
&#13;
就像平行时空相汇，她发现，她的故事不过是万千个相同故事中的一个，甚至有些见怪不怪、平淡无奇。
&#13;
所有的故事，都是同一个剧本推演出来的：相识于婚恋或者社交网站，他们展示着相同的形象，晒着豪车，各地旅游，开着公司，或者从事IT等高薪职业，事业有成，勤奋努力。
&#13;
他们渴望爱情和家庭，但受过情伤，比如离婚、丧偶。他们对你关心、体贴，快速建立好感。
&#13;
他们渴望跟你组建家庭，但他们有各种理由不跟你视频。他们无意间透露自己在玩彩票，掌握了某些机密，并引导你一起玩玩。
&#13;
这个过程，被他们戏称为“养猪”。“不肯合作”的“猪仔”，他们会打出感情牌，利用感情来施加压力，逼你就范。而操控这样一整套的骗局，就叫“杀猪盘”。
&#13;
如果这个过程顺利，“杀猪”的时刻，会在一个月左右到来：怂恿、胁迫你投入更多的钱，贷款或是抵押固定资产，甚至会主动“资助”你，直到榨干你的钱财，手起刀落，“杀猪”成功。
&#13;
这是个难以被识破的过程，这也会让剧本产生诸多变体，超出了剧本的设定。有的“猪仔”被杀之后，反过来安慰“屠夫”，甚至成为再次宰割的对象。
&#13;
比如一位深圳的女孩，她的“男友”声称输了几百万元后，要她退还曾帮她凑的60万元，自称“家人”和“兄弟”的人连番轰炸她的手机。
&#13;
再比如另一个深圳女孩，“男友”消失后，有人加她微信，试图引导她再次进入赌局，说帮她回了本，就可以挽回男友，而她在情感失去理智的情况下，信了。
&#13;
那么，到底什么是“杀猪盘”？
&#13;
“杀猪盘”在2018年以来兴起于东南亚，但它却不是个舶来品，从诈骗集团首脑、中层再到底层“业务员”，以及最终的受害者环节，整个“杀猪盘”里，全是中国人。
&#13;
深圳公安局坪山分局反诈中心的民警王珂告诉《南风窗》记者，中国禁止网络彩票投注后，大批诈骗分子转移到了菲律宾、柬埔寨、泰国、马来西亚等允许线上赌博的国家，他们打着高薪的幌子，向国内招聘大量年轻的IT技术人员和客服人员等。
&#13;
“去了之后，第一时间扣押你的护照，简单培训，送上工位，成为最底层的诈骗分子。”
&#13;
在王珂看来，“杀猪盘”骗局，是交友类诈骗的极端化演绎。“交友网站上各种用户信息被采集之后，打包卖给诈骗集团。他们有心理学的专业人士，写出一整套的话术剧本。根据目标，他们会选择一套对应的话术，不同场景，说什么话，都已经设计好，经过培训，很快就能上手。”
&#13;
坪山分局民警李观明，今年春节前开始调查一起“杀猪盘”案。他发现，所谓的认证平台其实是诈骗集团自己建的，赔率也都是可修改的。“一开始让你赢一点，时机到了，再把你‘杀掉’。”里面的所有人，都是串通一气的同伙。
&#13;
在李观明看来，这跟赌博有本质的区别，赌博有博弈，但“杀猪盘”完全是操控之下的圈套。
&#13;
也就是说，所有伪装出来的成功人士，不过是一些二十出头的年轻人，他们隐匿在东南亚某栋民宅里，通过变声软件掩盖住稚嫩的嗓音，修改了定位，跟着剧本走，为你演一出密不透风的大戏。
&#13;
所以，当刘铭试图找出“柳志”时，她就发现都是枉然，那个南宁的公司是假的，银行卡、微信乃至“探探”账号，也全是假的。
&#13;
刘铭无数次揣摩“柳志”挂上电话那一刻是否窃喜，抑或狂喜，当她复盘这一个月以来的美好和疯狂，发现一切尽在对方的操控之中，根本容不得她思考和反驳。
&#13;
她羞愧到无地自容，这种心态，远远大过负债累累的担忧。
&#13;
等风来
&#13;
立案，是摆在面前的第一道难题。刘铭在被骗后的第五天，经朋友劝说才去了派出所。但她还没说完，办案民警就告诉她：“你这是典型的赌博，数额这么大，要把你抓起来的。”
&#13;
她只好落荒而逃。
&#13;
被定性为赌博而无法立案，拦住了大多数受骗者。 “赤道雪”的立案也经历了一番波折，当地警方最开始认定赌博，当即铐住了他，几番周折才立案，但一年过去，还是杳无音讯。
&#13;
但受害者每天都源源不断，每天都有十来个人通过一些贴子找到“赤道雪”。“赤道雪”审核后，将受害者一一编号，备注写清楚所在地区、被骗金额、平台以及破案与否等等，并登记受诈骗的详细信息。
&#13;
截至5月底时，登记在册的受害者人数已经超过了1000，总被骗金额高达2.5亿元，人均被骗25万元。其中，广东受害者人数位居全国之最，近120人，所涉资金3300万元。“赤道雪”说，他手头还有好几百号人来不及统计。
&#13;
这仍然只是极少数，更多人羞于为人所知，对被骗经历秘而不宣，没人知道到底多少人被“杀猪盘”骗局击中。2017年，中国单身女性人数已经超过一亿，她们都是“杀猪盘”的潜在目标人群。
&#13;
“赤道雪”是2018年8月被骗的，他摸索了一两个月才进入了一个受害者难友群，并承担了所有受害者信息的统计工作。
&#13;
据他回忆，“杀猪盘”受害者是在2017年10月源源不断地浮现，早期以男性“同志”居多，在“Blued”等同**友平台上遭遇对方。因为情感需求无法正常表达，“同志”成为最早被攻陷的群体。
&#13;
从2018年年中开始，诈骗平台越来越多样化，从所谓的“腾讯认证平台”，延伸到各类APP、网站。今年3月以来，受害者群体开始激增，女性受害者变得越来越多。
&#13;
她们大多是三十出头的城市打拼者，有了事业和经济的基础，无论出于自身意愿还是社会压力，婚恋已经到了最迫切的关头。
&#13;
“赤道雪”把统计的信息递交到各省公安部门，基本都石沉大海。今年春节以来，“杀猪盘”的新闻像风一样，断断续续地吹来，不过，破案的好消息始终等不来，群里的气氛出奇压抑。有的生活无以为继，讨论着要自杀；有的长期失眠，神经衰弱，精神恍惚，得了抑郁症。
&#13;
刘铭搬回了最廉价的城中村里，一度交不起房租，房东下过四五次逐客令。网贷平台的催债电话不断打来，威胁她再不还钱，就在网上曝光她。
&#13;
她没法告诉家人，父母为了弟弟的婚事和房子，同样是负债累累。第一个月要还10万元，她找了很多同事和老同学，只有一位伸出了援手，打了3万元到她账上，她握着手机，哭成个泪人。
&#13;
大多数人都因被骗而成了嘲讽对象，刘铭觉得自己也不例外。公司里，同事一句无意间的玩笑话，也会让刘铭心里阵阵刺痛， 她会想，真的是我太蠢了吗？这种羞耻感无时无刻不在拉拽着她。
&#13;
最折磨她的是，那个男人每天晚上都闯进她的梦里，有时带着马头面具，发出阵阵奸笑，面容逐渐扭曲，狰狞恐怖。暗夜里惊醒过来，满身是冷汗。
&#13;
30年建立人性本善的认知，只用了几天时间就轰然坍塌了，这种信任危机彻底改变了她。走在街上，任何人搭话，她总感觉是骗局。
&#13;
去年8月份，刘铭的案子最终还是立案了，她跟所有人一样，都在煎熬地等待好消息。
&#13;
冰山一角
&#13;
在“赤道雪”统计的1000多人中，案子唯一侦破的，却是没有立案的郭玉林。
&#13;
郭玉林记得很清楚，那是去年8月4日，群里有人转发了一篇《诈骗犯盯上**群体，十名嫌疑人被批准逮捕》的文章，新闻原本刷过去了，但有个细节引起了他的警觉。
&#13;
文中提到骗子的微信昵称，跟他遇到的那个人完全相同。“不会是个巧合吧？”此前，郭玉林在杭州多次报案，都没有被受理。抱着试试看的心态，他联系上了新闻里提到的宁波鄞州区检察院，经过银行卡和支付宝核查，信息比对上了。没错，就是他。
&#13;
他们是2018年4月在“Blued”上认识的，这是个同**友网站。对方先打的招呼，每天都给他发消息，也主动通电话。不像那些用豪车来建立人设的骗子，这个人的朋友圈普普通通，但单是这种热情，对于郭玉林来说就是“很致命”了。
&#13;
因为性取向特殊，郭玉林所有恋情都是偷偷摸摸的，隐瞒了家人、同事和大多数朋友，而圈子里大多心高气傲，爱答不理，找到一个恋人对他来说是极其困难的。现在有个人那么主动地嘘寒问暖，他很快就沦陷其中。
&#13;
相识没几天，对方就展开了情感攻势，把两个人的问题放在一处考虑，甚至谈到了去哪座城市买房定居。
&#13;
这对郭玉林而言还很遥远，他在心中勾勒的是另一种未来生活的愿景：一起去旅游，过二人世界，无拘无束。在北京逼仄的出租屋里待久了，他太渴望那样的生活——就像一般男女那样。
&#13;
但那个男人却开始引导他投“北京28”的彩票，裹挟着各种甜言蜜语、洗脑和胁迫，郭玉林在他的指导下，竟然一次也没输过。
&#13;
北京生活压力大，这种甜头也一度让他打消了顾虑。最后投入2万元以后，却发现还要50万元的流水才能提现。从银行卡里刷了10万元后，郭玉林这才发现，一切都是假的，就此收了手。
&#13;
杭州警方立不了案，原本他已经放弃了希望，但最后案子以匪夷所思的方式破了。
&#13;
去年10月底，一个电话打进来，自称是受宁波鄞州区检察院委托的律师，前来对接他被骗的案子。那个律师告诉他，检察院批捕的团伙共18人，都是福建的，彼此是同学关系，其中三个是未成年。正是一个未成年人，骗走了他的12万元。
&#13;
郭玉林这才知道，他遇到的不过是一群“小毛贼”，真正的“大鱼”还没有现身。
&#13;
深圳市公安局坪山分局的民警李观明也发现了这一点，今年的春节后，坪山公安得到线索，去长沙抓捕一群诈骗犯，出现在他们视野的，并非事业有成的中年男子，而是一群稚嫩的青少年。
&#13;
他们20岁左右，刚进入大学，而且是在同学的哄骗和撺掇下，偷渡去缅甸“赚大钱”，走上犯罪的道路。
&#13;
那次抓捕出了点意外，长沙的同行提前行动，导致7个人中有4个提前溜走，偷渡回到缅甸。几个人跑到一个大赌场，继续洗钱，最后却洗到一穷二白，被扣押在赌场里，还是家人过去赎人回来，乖乖投案自首才了事。
&#13;
这也让人们认识到，他们不过是庞大体系下的虾兵蟹将，东南亚“杀猪盘”的真实面目远未曝光，其中有多少大集团，不得而知。
&#13;
由警方指导的公众号“终结诈骗”披露，在一次警方内部的交流会上，多名专家对藏匿在东南亚搞诈骗及配套服务的人数进行评估，有的说有10万人，有的说有20万人，但综合多方面信息看，应至少有30万人。这种跨国作案的隐秘化、集团化、专业化，让破案难上加难。
&#13;
但对于刘铭和郭玉林来说，遭遇是切身的，他们无法知道自己的命运是怎么被决定的，好端端的人生，又怎么就被一个黑暗中的大盘吞噬。
&#13;
“像一场恶意满满的玩笑。”
&#13;
去年11月初，郭玉林去了趟宁波的检察院，签下那份谅解书。律师说，少年只获取了他骗走金额的10%，因此只有一万二可以退还给他。而拿到大部分钱的成年主犯，已经被提起公诉，钱能不能退回，不得而知。
&#13;
郭玉林始终没能见到那个少年——跟他谈情说爱的“男人”，他想象着一起旅游共度二人世界的“恋人”。
&#13;
不过，回程的高铁上，他还是发了个短信给律师，说，希望那个少年回到学校，好好读书。
&#13;
作者 | 本刊记者 何承波
&#13;
发布于 2019-06-17</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>上将郝萌: </b><br>
<span>起底东南亚“杀猪盘”：1亿单身女性的人生屠宰场</span><br>
<span> 本帖最后由 上将郝萌 于 2019-6-21 13:42 编辑 </span><br>
<span>前几天在知乎看到一篇南风窗发的深度报道，后来看到微博上另一篇，今天在朋友圈又看到一篇，好奇就去知乎搜了一下，发现最近一个月出现了好多相关话题，有自媒体互相洗稿的，还有受害者现身说法。</span><br>
<span>简单来说就是东南亚骗子化身高富帅，以网恋为名骗人玩赌博网站。据说最早主要骗基佬，然后是大龄剩女，在blued，探探，陌陌，抖音什么的上面都有出没，知乎受害者众多。</span><br>
<span>南风窗报道：起底东南亚“杀猪盘”：1亿单身女性的人生屠宰场</span><br>
<span>https://zhuanlan.zhihu.com/p/69427916</span><br>
<span>一个身着校服的男孩，走向了刘铭，用羞涩的声音问道：姐姐，可以用支付宝跟你换点现金吗？</span><br>
<span>刘铭内心那根弦马上绷紧，怕是骗子吧？她脑子快速运转：现在手机支付可以搞定一切，且未成年人也不可能有支付宝。事有蹊跷，她连忙摆手，走开了。</span><br>
<span>事后，男孩纯真朴实的脸，再次浮现于脑海时，她又懊恼不已。她感到自己“无可救药”。</span><br>
<span>刘铭把这理解为“杀猪盘后遗症”，经过了那场完美骗局的“洗礼”，她已经分不清现实的真假。总有个声音告诉她，又是骗局！</span><br>
<span>而只要闭上眼睛，那位“完美男友”又无处不在，他面部扭曲、狰狞，疯狂地追赶她。她已经三个月没睡过一个好觉了。更严重的问题还在于，网贷和银行的催债电话接二连三，她的征信已经透支，她感觉自己“马上要走投无路了”。</span><br>
<span>自己如何沦陷于“杀猪盘”，怎么成为“猪仔”，又怎么被“宰杀”，她想不清楚。跟所有“猪仔”一样，命运的馈赠——爱情的甜蜜、未来的愿景，早已在暗中标注了价格，操纵了一切规则，到了某一刻，手起刀落，切中“猪仔”们的命脉。</span><br>
<span>“完美恋人”</span><br>
<span>完美的男友，是带着隐含的光晕出现的。</span><br>
<span>2018年6月，有个叫“Michael”的人在“探探”上给刘铭点了“喜欢”，随后在一张照片下评论道：“你眉毛好看，有气场，又精致。”</span><br>
<span>刘铭眉毛原本粗厚，很显凶相，几天前才把它修细，并把眉峰向中间移了一点，她对此很满意。不像社交软件上普遍的轻浮，她认为这个评价很得体，甚至可以说挺有眼光，但她也没有理会。</span><br>
<span>刘铭今年30岁了，职校毕业后，在广州打拼七八年了，终于有了些积蓄，2018年春节后，她刚从城中村里搬出来，住进宽敞的小区。没有理由再对婚姻避而不谈了。</span><br>
<span>母亲嘴上不说，暗中却把女儿微信名片传出去好几回，还在朋友圈里转发“女人黄金生育年龄”“女人四十豆腐渣”一类的文章。</span><br>
<span>刘铭知道母亲的心思，所以下了个交友软件——“探探”，她截图给母亲，说自己每天在挑，请“母上参考”。</span><br>
<span>她其实不喜欢这种菜市场式的交友和婚恋，很少回应那些请求。但久而久之，“探探”的个人中心成了她记录生活的秘密空间，发发自拍，写点“碎碎念”。</span><br>
<span>她改了签名：花若盛开，清风自来。</span><br>
<span>过了一周，清风吹来了，正是那位Michael：“可以加你的微信吗？交个朋友。”</span><br>
<span>Michael标签是高管、投资、电影、摄影，以及彩票研究。相册里有骑马、射箭、各地旅游照。</span><br>
<span>奢华，但不浮夸。相貌不算出众，但西装革履很是得体。时常各地出差，是个勤奋上进的人。刘铭作出这样的判断，没想过其中会藏着怎样的破绽。</span><br>
<span>她把微信号发了过去，命运就在这一刻向她伸出了手。</span><br>
<span>微信上Michael不免有些冷淡，他说：“你好，很抱歉用探探认识你。”之后没再说话。第三天，刘铭问他，“探探”系统是就近匹配，你在南宁，怎么匹配到我了？</span><br>
<span>暧昧渐渐浮现了，刘铭对Michael——也叫柳志——产生了一些想象。</span><br>
<span>刘铭25岁时谈过一次恋爱，对方比她小两岁，因为他的多疑和不成熟，那段关系在暴力和冷暴力中走向了破灭。</span><br>
<span>而此刻，手机那一端的Michael却截然相反，他温柔、体贴，带着“好听的福建口音”，说话有点肉麻但不黏人。他是南宁一家外贸公司的高管，朋友圈显示了他全国各地不断出差的行踪，出入各种宴会场合。出镜率最高的，是他的保时捷。</span><br>
<span>柳志很懂刘铭，跟她谈论她喜欢的影视剧，唱她喜欢的歌给她听，甚至掌握她的性格弱点。刘铭是个要强但又没安全感的人，而柳志的成熟稳重却能轻易地镇住她。</span><br>
<span>柳志叫她小铭，后来顺理成章改成了宝贝，表情包也越来越亲昵，让刘铭常常心头一热。第十二天，他说自己不甘小城市的小打小闹，想去广州这种大城市闯：“这样可以经常见到你了。”</span><br>
<span>他描绘了在广州买房、成家和立业的蓝图。但面对这个接近完美的男人，刘铭心中总有那么一丝疑虑，难以名状，又挥之不去。</span><br>
<span>一天夜里，刘铭拨通了视频通话，想印证照片、真人和她的想象。不过对方很快挂断，并揭开了一段“不为人知的往事”： 几年前，柳志跟正在开车的妻子视频，两人正含情相视，一辆大卡车撞了过来，妻子当场去世。视频成了柳志一生的痛与阴影。</span><br>
<span>听完这个故事，刘铭满脸是泪。</span><br>
<span>第十五天 ，柳志把两人的照片P在一起，他们确立了正式的关系。这段需要打引号的感情，就这样开始了，前面是无尽的疯狂。</span><br>
<span>疯狂骗局</span><br>
<span>“彩票”这个词再次出现，是在第二十天。</span><br>
<span>在一通40分钟的语音通话里，柳志用不经意的口气提起，他闲时研究点彩票，因为掌握一些后台机密，一年赚个十来万不成问题，末了还提醒刘铭：“女孩子不太懂，不要轻易碰这个，小心被骗。”</span><br>
<span>三天后，柳志的语音拨了过来，急匆匆地嘱托她：“我在外不方便，给你个账号和密码，你帮我投十万元彩票，错过时机就没了。”</span><br>
<span>刘铭原本不愿意，但柳志有点生气：“又不要你出钱！”她扫一个二维码进入一个网站，名叫“腾讯幸运28”，遵照柳志的指导，刘铭把账户余额的10万元投注进去，很快，3万元赚到手。</span><br>
<span>刘铭很排斥这种不劳而获的心理：“你以后不要找我了，你自己也少玩。”柳志有点生气，这种反应似乎没有跟着剧本走，他出现了少见的激动：“还不是为了我们俩的将来！你应该知道在广州买个房有多难。”</span><br>
<span>刘铭示弱了，但对柳志似乎还不够，他频繁邀请刘铭一起玩：“投个三五百，赚个夜宵钱也好。”</span><br>
<span>刘铭耐不住磨，注册了账号，充值了500元，赚回来80元。第二次再顺他的意，投了1000元，赚了几百。</span><br>
<span>与此同时，两人对未来的规划也越来越清晰，他打算在下半年就来广州，已经在物色好一点的学区房，首付已经够了，但想着以后生活压力小点，他争取付个全款。</span><br>
<span>他说他喜欢女儿，不过如果她“生个胖儿子，也是挺好的”。这种生活大大超出刘铭的想象，她来自湖南的乡村，家里穷了几辈子，命运眼看就要转个大弯。</span><br>
<span>不过，彩票还是几次让刘铭不开心，她发了几次脾气，但柳志晒出了账号截图：“我都投了三四百万，到处借钱，你怎么就不争气点，谅解我一下？”</span><br>
<span>第三次，柳志怂恿她做个10万元的，这是刘铭仅有的积蓄，她犹豫了一天。后来柳志“灵机一动”，说，“老婆，我再给你垫个10万元，一起充进去，我们升VIP用户。”</span><br>
<span>刘铭不知道VIP用户可以做什么，但有了前几次的铺垫，加上他主动垫钱，刘铭心一横，点头了。</span><br>
<span>事后想起来，刘铭觉得，这个时刻她已经在赌博了，赌的不是钱，而是人和未来。</span><br>
<span>那一晚上，账户里的钱慢慢增加到了22万元。但系统提示她，提现还需打50万元的流水，此时刘铭在柳志轮番的电话和语音轰炸下，脑子已是一团浆糊，她不知道什么是流水，搜索引擎也没有给出任何答案，柳志却逼迫她去各大网贷平台贷款筹钱。</span><br>
<span>“他反复给我洗脑，很快就可以还上贷款，利息都不要多少。”</span><br>
<span>刘铭在电话里哭了，手机里网贷APP一个接一个安装，她没见过这阵仗，连声哀求：“不玩了，好不好？”</span><br>
<span>柳志拿出他的“证明”：“老婆，我刚刚就提现了，你看，已经翻了本。你相信我。”</span><br>
<span>几万、十多万的本金陆续充进去，账户资金不断增加，某一刻直接蹦到了90多万元。最终刘铭快要窒息了，这些数字，还是钱吗？她对此毫无概念。</span><br>
<span>刘铭的反抗越来越激烈，她感到这一切太不正常了。她在电话里一直哭。但柳志根本不给她喘息的机会，新一轮的攻势展开，他指责她不负责，质疑她的爱和付出，甚至要挟说：“如果你觉得我不值得你付出，那干脆分手。”</span><br>
<span>随后陷入了几个小时的冷战。这是刘铭的软肋，她害怕冷战，害怕冷暴力，煎熬之下，她率先服了软。柳志也做出反应，在朋友圈公布了他俩P在一起的合照，并发来截图，她看到底下很多人送了祝福。</span><br>
<span>最终，她从4个贷款平台筹到60万元砸进去，然后数字就直线下跌了，100万，70万，50万，没几秒，直接归零。“那个时候，我心脏都快衰竭了。我才真正意识到，那些数字里，有我辛辛苦苦攒下的钱，真正的钱。”</span><br>
<span>柳志也在第一时间打来电话，并哭诉道：“老婆，我的300万元，全没了。”</span><br>
<span>刘铭反而去安慰他，告诉他“没关系，未来我们一起扛”。她希望报警，从平台把钱追回来。“我当时的第一反应是，这个平台有问题。”</span><br>
<span>柳志喝止了她：“你傻吗？警察会把我们抓起来的。”</span><br>
<span>这之后，柳志就消失了，任何方式都无法联系上。刘铭担心过，他会不会想不开？但这个天真的想法，很快被一个残酷的事实碾碎：她在网上搜出了他的头像，以及朋友圈的全部图片，它们真正的主人，是上海一名健身教练。</span><br>
<span>那么真正的柳志，到底是谁？</span><br>
<span>伪装的“屠夫”</span><br>
<span>刘铭搜遍了百度，也没能找出“腾讯幸运28”的猫腻，最终是在一个知乎帖子下，找到入口进入一个几十人的QQ群。</span><br>
<span>就像平行时空相汇，她发现，她的故事不过是万千个相同故事中的一个，甚至有些见怪不怪、平淡无奇。</span><br>
<span>所有的故事，都是同一个剧本推演出来的：相识于婚恋或者社交网站，他们展示着相同的形象，晒着豪车，各地旅游，开着公司，或者从事IT等高薪职业，事业有成，勤奋努力。</span><br>
<span>他们渴望爱情和家庭，但受过情伤，比如离婚、丧偶。他们对你关心、体贴，快速建立好感。</span><br>
<span>他们渴望跟你组建家庭，但他们有各种理由不跟你视频。他们无意间透露自己在玩彩票，掌握了某些机密，并引导你一起玩玩。</span><br>
<span>这个过程，被他们戏称为“养猪”。“不肯合作”的“猪仔”，他们会打出感情牌，利用感情来施加压力，逼你就范。而操控这样一整套的骗局，就叫“杀猪盘”。</span><br>
<span>如果这个过程顺利，“杀猪”的时刻，会在一个月左右到来：怂恿、胁迫你投入更多的钱，贷款或是抵押固定资产，甚至会主动“资助”你，直到榨干你的钱财，手起刀落，“杀猪”成功。</span><br>
<span>这是个难以被识破的过程，这也会让剧本产生诸多变体，超出了剧本的设定。有的“猪仔”被杀之后，反过来安慰“屠夫”，甚至成为再次宰割的对象。</span><br>
<span>比如一位深圳的女孩，她的“男友”声称输了几百万元后，要她退还曾帮她凑的60万元，自称“家人”和“兄弟”的人连番轰炸她的手机。</span><br>
<span>再比如另一个深圳女孩，“男友”消失后，有人加她微信，试图引导她再次进入赌局，说帮她回了本，就可以挽回男友，而她在情感失去理智的情况下，信了。</span><br>
<span>那么，到底什么是“杀猪盘”？</span><br>
<span>“杀猪盘”在2018年以来兴起于东南亚，但它却不是个舶来品，从诈骗集团首脑、中层再到底层“业务员”，以及最终的受害者环节，整个“杀猪盘”里，全是中国人。</span><br>
<span>深圳公安局坪山分局反诈中心的民警王珂告诉《南风窗》记者，中国禁止网络彩票投注后，大批诈骗分子转移到了菲律宾、柬埔寨、泰国、马来西亚等允许线上赌博的国家，他们打着高薪的幌子，向国内招聘大量年轻的IT技术人员和客服人员等。</span><br>
<span>“去了之后，第一时间扣押你的护照，简单培训，送上工位，成为最底层的诈骗分子。”</span><br>
<span>在王珂看来，“杀猪盘”骗局，是交友类诈骗的极端化演绎。“交友网站上各种用户信息被采集之后，打包卖给诈骗集团。他们有心理学的专业人士，写出一整套的话术剧本。根据目标，他们会选择一套对应的话术，不同场景，说什么话，都已经设计好，经过培训，很快就能上手。”</span><br>
<span>坪山分局民警李观明，今年春节前开始调查一起“杀猪盘”案。他发现，所谓的认证平台其实是诈骗集团自己建的，赔率也都是可修改的。“一开始让你赢一点，时机到了，再把你‘杀掉’。”里面的所有人，都是串通一气的同伙。</span><br>
<span>在李观明看来，这跟赌博有本质的区别，赌博有博弈，但“杀猪盘”完全是操控之下的圈套。</span><br>
<span>也就是说，所有伪装出来的成功人士，不过是一些二十出头的年轻人，他们隐匿在东南亚某栋民宅里，通过变声软件掩盖住稚嫩的嗓音，修改了定位，跟着剧本走，为你演一出密不透风的大戏。</span><br>
<span>所以，当刘铭试图找出“柳志”时，她就发现都是枉然，那个南宁的公司是假的，银行卡、微信乃至“探探”账号，也全是假的。</span><br>
<span>刘铭无数次揣摩“柳志”挂上电话那一刻是否窃喜，抑或狂喜，当她复盘这一个月以来的美好和疯狂，发现一切尽在对方的操控之中，根本容不得她思考和反驳。</span><br>
<span>她羞愧到无地自容，这种心态，远远大过负债累累的担忧。</span><br>
<span>等风来</span><br>
<span>立案，是摆在面前的第一道难题。刘铭在被骗后的第五天，经朋友劝说才去了派出所。但她还没说完，办案民警就告诉她：“你这是典型的赌博，数额这么大，要把你抓起来的。”</span><br>
<span>她只好落荒而逃。</span><br>
<span>被定性为赌博而无法立案，拦住了大多数受骗者。 “赤道雪”的立案也经历了一番波折，当地警方最开始认定赌博，当即铐住了他，几番周折才立案，但一年过去，还是杳无音讯。</span><br>
<span>但受害者每天都源源不断，每天都有十来个人通过一些贴子找到“赤道雪”。“赤道雪”审核后，将受害者一一编号，备注写清楚所在地区、被骗金额、平台以及破案与否等等，并登记受诈骗的详细信息。</span><br>
<span>截至5月底时，登记在册的受害者人数已经超过了1000，总被骗金额高达2.5亿元，人均被骗25万元。其中，广东受害者人数位居全国之最，近120人，所涉资金3300万元。“赤道雪”说，他手头还有好几百号人来不及统计。</span><br>
<span>这仍然只是极少数，更多人羞于为人所知，对被骗经历秘而不宣，没人知道到底多少人被“杀猪盘”骗局击中。2017年，中国单身女性人数已经超过一亿，她们都是“杀猪盘”的潜在目标人群。</span><br>
<span>“赤道雪”是2018年8月被骗的，他摸索了一两个月才进入了一个受害者难友群，并承担了所有受害者信息的统计工作。</span><br>
<span>据他回忆，“杀猪盘”受害者是在2017年10月源源不断地浮现，早期以男性“同志”居多，在“Blued”等同**友平台上遭遇对方。因为情感需求无法正常表达，“同志”成为最早被攻陷的群体。</span><br>
<span>从2018年年中开始，诈骗平台越来越多样化，从所谓的“腾讯认证平台”，延伸到各类APP、网站。今年3月以来，受害者群体开始激增，女性受害者变得越来越多。</span><br>
<span>她们大多是三十出头的城市打拼者，有了事业和经济的基础，无论出于自身意愿还是社会压力，婚恋已经到了最迫切的关头。</span><br>
<span>“赤道雪”把统计的信息递交到各省公安部门，基本都石沉大海。今年春节以来，“杀猪盘”的新闻像风一样，断断续续地吹来，不过，破案的好消息始终等不来，群里的气氛出奇压抑。有的生活无以为继，讨论着要自杀；有的长期失眠，神经衰弱，精神恍惚，得了抑郁症。</span><br>
<span>刘铭搬回了最廉价的城中村里，一度交不起房租，房东下过四五次逐客令。网贷平台的催债电话不断打来，威胁她再不还钱，就在网上曝光她。</span><br>
<span>她没法告诉家人，父母为了弟弟的婚事和房子，同样是负债累累。第一个月要还10万元，她找了很多同事和老同学，只有一位伸出了援手，打了3万元到她账上，她握着手机，哭成个泪人。</span><br>
<span>大多数人都因被骗而成了嘲讽对象，刘铭觉得自己也不例外。公司里，同事一句无意间的玩笑话，也会让刘铭心里阵阵刺痛， 她会想，真的是我太蠢了吗？这种羞耻感无时无刻不在拉拽着她。</span><br>
<span>最折磨她的是，那个男人每天晚上都闯进她的梦里，有时带着马头面具，发出阵阵奸笑，面容逐渐扭曲，狰狞恐怖。暗夜里惊醒过来，满身是冷汗。</span><br>
<span>30年建立人性本善的认知，只用了几天时间就轰然坍塌了，这种信任危机彻底改变了她。走在街上，任何人搭话，她总感觉是骗局。</span><br>
<span>去年8月份，刘铭的案子最终还是立案了，她跟所有人一样，都在煎熬地等待好消息。</span><br>
<span>冰山一角</span><br>
<span>在“赤道雪”统计的1000多人中，案子唯一侦破的，却是没有立案的郭玉林。</span><br>
<span>郭玉林记得很清楚，那是去年8月4日，群里有人转发了一篇《诈骗犯盯上**群体，十名嫌疑人被批准逮捕》的文章，新闻原本刷过去了，但有个细节引起了他的警觉。</span><br>
<span>文中提到骗子的微信昵称，跟他遇到的那个人完全相同。“不会是个巧合吧？”此前，郭玉林在杭州多次报案，都没有被受理。抱着试试看的心态，他联系上了新闻里提到的宁波鄞州区检察院，经过银行卡和支付宝核查，信息比对上了。没错，就是他。</span><br>
<span>他们是2018年4月在“Blued”上认识的，这是个同**友网站。对方先打的招呼，每天都给他发消息，也主动通电话。不像那些用豪车来建立人设的骗子，这个人的朋友圈普普通通，但单是这种热情，对于郭玉林来说就是“很致命”了。</span><br>
<span>因为性取向特殊，郭玉林所有恋情都是偷偷摸摸的，隐瞒了家人、同事和大多数朋友，而圈子里大多心高气傲，爱答不理，找到一个恋人对他来说是极其困难的。现在有个人那么主动地嘘寒问暖，他很快就沦陷其中。</span><br>
<span>相识没几天，对方就展开了情感攻势，把两个人的问题放在一处考虑，甚至谈到了去哪座城市买房定居。</span><br>
<span>这对郭玉林而言还很遥远，他在心中勾勒的是另一种未来生活的愿景：一起去旅游，过二人世界，无拘无束。在北京逼仄的出租屋里待久了，他太渴望那样的生活——就像一般男女那样。</span><br>
<span>但那个男人却开始引导他投“北京28”的彩票，裹挟着各种甜言蜜语、洗脑和胁迫，郭玉林在他的指导下，竟然一次也没输过。</span><br>
<span>北京生活压力大，这种甜头也一度让他打消了顾虑。最后投入2万元以后，却发现还要50万元的流水才能提现。从银行卡里刷了10万元后，郭玉林这才发现，一切都是假的，就此收了手。</span><br>
<span>杭州警方立不了案，原本他已经放弃了希望，但最后案子以匪夷所思的方式破了。</span><br>
<span>去年10月底，一个电话打进来，自称是受宁波鄞州区检察院委托的律师，前来对接他被骗的案子。那个律师告诉他，检察院批捕的团伙共18人，都是福建的，彼此是同学关系，其中三个是未成年。正是一个未成年人，骗走了他的12万元。</span><br>
<span>郭玉林这才知道，他遇到的不过是一群“小毛贼”，真正的“大鱼”还没有现身。</span><br>
<span>深圳市公安局坪山分局的民警李观明也发现了这一点，今年的春节后，坪山公安得到线索，去长沙抓捕一群诈骗犯，出现在他们视野的，并非事业有成的中年男子，而是一群稚嫩的青少年。</span><br>
<span>他们20岁左右，刚进入大学，而且是在同学的哄骗和撺掇下，偷渡去缅甸“赚大钱”，走上犯罪的道路。</span><br>
<span>那次抓捕出了点意外，长沙的同行提前行动，导致7个人中有4个提前溜走，偷渡回到缅甸。几个人跑到一个大赌场，继续洗钱，最后却洗到一穷二白，被扣押在赌场里，还是家人过去赎人回来，乖乖投案自首才了事。</span><br>
<span>这也让人们认识到，他们不过是庞大体系下的虾兵蟹将，东南亚“杀猪盘”的真实面目远未曝光，其中有多少大集团，不得而知。</span><br>
<span>由警方指导的公众号“终结诈骗”披露，在一次警方内部的交流会上，多名专家对藏匿在东南亚搞诈骗及配套服务的人数进行评估，有的说有10万人，有的说有20万人，但综合多方面信息看，应至少有30万人。这种跨国作案的隐秘化、集团化、专业化，让破案难上加难。</span><br>
<span>但对于刘铭和郭玉林来说，遭遇是切身的，他们无法知道自己的命运是怎么被决定的，好端端的人生，又怎么就被一个黑暗中的大盘吞噬。</span><br>
<span>“像一场恶意满满的玩笑。”</span><br>
<span>去年11月初，郭玉林去了趟宁波的检察院，签下那份谅解书。律师说，少年只获取了他骗走金额的10%，因此只有一万二可以退还给他。而拿到大部分钱的成年主犯，已经被提起公诉，钱能不能退回，不得而知。</span><br>
<span>郭玉林始终没能见到那个少年——跟他谈情说爱的“男人”，他想象着一起旅游共度二人世界的“恋人”。</span><br>
<span>不过，回程的高铁上，他还是发了个短信给律师，说，希望那个少年回到学校，好好读书。</span><br>
<span>作者 | 本刊记者 何承波</span><br>
<span>发布于 2019-06-17</span><br>
</p><p><b>20044538: </b><br>
<span>女拳警告？你们男人都不是好东西。</span><br>
<span>那是东南亚男人啊。</span><br>
<span>东南亚男人就不是男人了？</span><br>
</p><p><b>亚图姆: </b><br>
<span>大龄剩女？blued？</span><br>
</p><p><b>上将郝萌: </b><br>
<span>亚图姆 发表于 2019-6-21 13:25</span><br>
<span>大龄剩女？blued？</span><br>
<span>先在blued骗基佬，后面可能基佬不够用了，转战其他平台骗大龄剩女呗。</span><br>
<span>公众号文章写的受害者都是女的，知乎自己跳出来的受害者有基佬。</span><br>
</p><p><b>yycatty: </b><br>
<span>他们打着高薪的幌子，向国内招聘大量年轻的IT技术人员和客服人员等。</span><br>
<span>“去了之后，第一时间扣押你的护照，简单培训，送上工位，成为最底层的诈骗分子。”</span><br>
<span>-----------</span><br>
<span>这些人也挺惨把</span><br>
</p><p><b>scourge411: </b><br>
<span>请在座的阿姨们拿起你们手边的镜子观察10秒钟</span><br>
<span>。。。。。。。。。。</span><br>
<span>好了，现在你们已经明白，年轻男性如果不是心怀鬼胎，是不可能主动接近你们的</span><br>
</p><p><b>炽羽星痕: </b><br>
<span>中国男人配不上中国女人</span><br>
<span>中国男人配不上中国基佬</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>火箭布雷器: </b><br>
<span>在探探上找结婚对象？</span><br>
</p><p><b>迷yan: </b><br>
<span>scourge411 发表于 2019-6-21 13:48</span><br>
<span>请在座的阿姨们拿起你们手边的镜子观察10秒钟</span><br>
<span>。。。。。。。。。。</span><br>
<span>好了，现在你们已经明白，年轻男性如果 ...</span><br>
<span>所以太漂亮的小妹子来找我搭讪，第一时间想法就是仙人跳或者想办法弄懂她的需求</span><br>
</p><p><b>疼子: </b><br>
<span>所以这些也是单身报平安思想的推动力啊</span><br>
</p><p><b>qzy741147: </b><br>
<span>20044538 发表于 2019-6-21 13:24</span><br>
<span>女拳警告？你们男人都不是好东西。</span><br>
<span>那是东南亚男人啊。</span><br>
<span>东南亚男人就不是男人了？ ...</span><br>
<span>看完再回复成吗，先从骗基佬开始的</span><br>
</p><p><b>ady272: </b><br>
<span>东北人只拿几个枣</span><br>
<span>但是某些南方省的人，要的是你全家的财产</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span>骑士就骑士，听见福建口音直接挂了吧</span><br>
</p><p><b>windfree81: </b><br>
<span>呵呵用探探找对象</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span>马头面具</span><br>
<span>？？？</span><br>
</p><p><b>革萌: </b><br>
<span>是不是能反向撸几百块钱出来</span><br>
</p><p><b>jctc: </b><br>
<span> 本帖最后由 jctc 于 2019-6-21 14:25 编辑 </span><br>
<span>所以我根本不和女人打交道，毕竟我又肥又丑，能看上我的女人肯定都是别有用心</span><br>
<span>比如说半藏森林</span><br>
</p><p><b>燕子希姆: </b><br>
<span>哪来的1亿单身女性屠宰场，南风窗也标题党了？</span><br>
</p><p><b>离刃: </b><br>
<span>革萌 发表于 2019-6-21 14:19</span><br>
<span>是不是能反向撸几百块钱出来</span><br>
<span>怎么撸啊，你赢的钱都在平台里，只是个数据</span><br>
<span>要体现，请先充值进去凑够50万再说</span><br>
</p><p><b>fayviolet: </b><br>
<span>拉倒吧，买“越南新娘”被套路了的可比这种所谓杀猪盘多多了</span><br>
</p><p><b>finalflying: </b><br>
<span>前面说探探找结婚对象的，我身边还真见过码农用这个成了的，不过这玩意风险太大普通人感觉还是离远点比较好</span><br>
</p><p><b>Nikoqian: </b><br>
<span>soul上也很多 但是勾是真让人咬不下嘴</span><br>
</p><p><b>quadrozeke: </b><br>
<span>喜欢纸片女人就是图一个安全啊。</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span> 本帖最后由 typeunknown 于 2019-6-21 14:52 编辑 </span><br>
<span>我又琢磨了下，这第一女主角前面是多年打拼终于帮弟弟置了房，自己可以租好点的房子住了？</span><br>
</p><p><b>poco98: </b><br>
<span>所有骗局都在利用人性的贪欲。活了三十年自己配得上什么人心里没点acd数么，哪有高富帅网上找对象还找大龄剩女的</span><br>
</p><p><b>deadmemory: </b><br>
<span>中国单身女性已经1亿了。。。。可</span><br>
</p><p><b>balala: </b><br>
<span>警方指导的公众号“终结诈骗”---感觉找到了一个新的故事汇公众号</span><br>
</p><p><b>欠损: </b><br>
<span>而此刻，手机那一端的Michael却截然相反，他温柔、体贴，带着“好听的福建口音”，说话有点肉麻但不黏人。他是南宁一家外贸公司的高管，朋友圈显示了他全国各地不断出差的行踪，出入各种宴会场合。出镜率最高的，是他的保时捷。</span><br>
</p><p><b>Cirle: </b><br>
<span>最近这个真的很多，某软件天天都是这种</span><br>
</p><p><b>OZV522: </b><br>
<span>不知所谓...</span><br>
</p><p><b>tpoas: </b><br>
<span>欠损 发表于 2019-06-21 15:05:08</span><br>
<span>所以一看就是心里没逼数就会被骗</span><br>
<span>贪且蠢没好下场</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>上将郝萌: </b><br>
<span>balala 发表于 2019-6-21 15:01</span><br>
<span>警方指导的公众号“终结诈骗”---感觉找到了一个新的故事汇公众号</span><br>
<span>是的我也加了，摸鱼看了一下午，收获了快乐最神奇的是我还有一个好友也在关注。</span><br>
</p><p><b>凯特雷特: </b><br>
<span>都30了 可长点心吧…………</span><br>
</p><p><b>上田公方: </b><br>
<span>finalflying 发表于 2019-6-21 14:30</span><br>
<span>前面说探探找结婚对象的，我身边还真见过码农用这个成了的，不过这玩意风险太大普通人感觉还是离远点比较好 ...</span><br>
<span>翟欣欣也是码农在类似平台上找来的啊</span><br>
</p><p><b>你妈的为什么: </b><br>
<span>一天夜里，刘铭拨通了视频通话，想印证照片、真人和她的想象。不过对方很快挂断，并揭开了一段“不为人知的往事”： 几年前，柳志跟正在开车的妻子视频，两人正含情相视，一辆大卡车撞了过来，妻子当场去世。视频成了柳志一生的痛与阴影。</span><br>
</p><p><b>sifi: </b><br>
<span>在一通40分钟的语音通话里，柳志用不经意的口气提起，他闲时研究点彩票，因为掌握一些后台机密，一年赚个十来万不成问题，末了还提醒刘铭：“女孩子不太懂，不要轻易碰这个，小心被骗。”</span><br>
<span>感觉这片子水平也挺没法吐槽的。。。</span><br>
</p><p><b>你玩晒: </b><br>
<span>ady272 发表于 2019-6-21 14:02</span><br>
<span>东北人只拿几个枣</span><br>
<span>但是某些南方省的人，要的是你全家的财产</span><br>
<span>巨魔？</span><br>
</p><p><b>时俗薄朱颜: </b><br>
<span>福建口音？台湾口音吧</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>sanxgh571: </b><br>
<span>scourge411 发表于 2019-6-21 13:48</span><br>
<span>请在座的阿姨们拿起你们手边的镜子观察10秒钟</span><br>
<span>。。。。。。。。。。</span><br>
<span>好了，现在你们已经明白，年轻男性如果 ...</span><br>
<span>人脑对镜子里的图像会自动美颜至少30%，应该建议她们关掉相机各种功能对着脸从下往上拍一张</span><br>
</p><p><b>nanrendu: </b><br>
<span>20044538 发表于 2019-6-21 13:24</span><br>
<span>女拳警告？你们男人都不是好东西。</span><br>
<span>那是东南亚男人啊。</span><br>
<span>东南亚男人就不是男人了？ ...</span><br>
<span>中国人去东南亚，然后骗中国人。上当的和骗人的全是中国人。</span><br>
</p><p><b>20044538: </b><br>
<span>nanrendu 发表于 2019-6-21 16:51</span><br>
<span>中国人去东南亚，然后骗中国人。上当的和骗人的全是中国人。</span><br>
<span>中国人去哪里都是骗中国人，无论哪国，哪个地方都是如此。</span><br>
</p><p><b>nanrendu: </b><br>
<span>balala 发表于 2019-6-21 15:01</span><br>
<span>警方指导的公众号“终结诈骗”---感觉找到了一个新的故事汇公众号</span><br>
<span>我看都不像是假的。nhk记录片日本电话骗局也是这么操作的，把人抓起来发现全是刚毕业的学生，把你的背景全都调查好了之后用变声器打电话，也是学长同学同龄朋友之类的拉入伙，背后真正的组织者抓不到。</span><br>
</p><p><b>埃罗芒阿: </b><br>
<span>不信亲妈的推荐，信探探，能怪谁</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI PCT-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>标题起得毛骨悚然，文章写得又臭又长，看完发现就是1818放过无数次的剧情……</span><br>
</p><p><b>卡爹: </b><br>
<span>不过对方很快挂断，并揭开了一段“不为人知的往事”： 几年前，柳志跟正在开车的妻子视频，两人正含情相视，一辆大卡车撞了过来，妻子当场去世。视频成了柳志一生的痛与阴影。</span><br>
<span>听完这个故事，刘铭满脸是泪。</span><br>
<span>第十五天 ，柳志把两人的照片P在一起，他们确立了正式的关系。这段需要打引号的感情，就这样开始了，前面是无尽的疯狂。</span><br>
<span>不行了，我快笑死了</span><br>
</p><p><b>亚瑟·摩根: </b><br>
<span>这个感觉很难引人同情，骗子骗术再高超，骗钱也是通过赌博这种违法行为啊，被天降桃花冲昏头脑情有可原，巨额资金参与赌博……</span><br>
</p><p><b>暗黑破坏猴: </b><br>
<span>“第十五天 ，柳志把两人的照片P在一起，他们确立了正式的关系。”这段实在是太草了，我真的忍不住</span><br>
</p><p><b>隅田川雨夏: </b><br>
<span>革萌 发表于 2019-6-21 14:19</span><br>
<span>是不是能反向撸几百块钱出来</span><br>
<span>要看的。有一些可以，有一些不行。。</span><br>
<span>—— 来自 LGE VS995, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-alpha</span><br>
</p><p><b>zuiai401: </b><br>
<span>一直觉得在探探上找结婚对象的人素质很低，老老实实约炮不好么</span><br>
</p><p><b>cocolinlin: </b><br>
<span>智商税</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1841158[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
