<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>穿越时间剧情处理祖母悖论时，似乎只能以不伦不类的方式</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>穿越时间剧情处理祖母悖论时，似乎只能以不伦不类的方式</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 12:57:43 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>穿越时间剧情处理祖母悖论时，似乎只能以不伦不类的方式[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1934500-1-1.html</link>
      <description>穿越时间剧情处理祖母悖论时，似乎只能以不伦不类的方式&#13;
不得不说两种对时间旅行的解释，和传统文学的母题融合都有问题。单世界线类型，回到过去后的干涉恰好成为导致未来的因，这会导致宿命论世界观—&gt;人的主观能动性被彻底取消—&gt;虚无；多世界线类型，回到过去会创造新的平行世界分支，但是原来的世界仍然不变，这会导致无限备胎世界观—&gt;瑞克：反正我有无数的女儿，抛弃一个也没什么大不了的—&gt;虚无。所以ACG里比较讨巧的结构就是类似命运石和小圆吧，融合了多世界的能动性和单世界的唯一性，不停轮回会积累变动，最后所有平行世界还能万法归一，这样自由和意义就兼得了。虽然这个结构有点四不像，也没什么科学假说层面的支持。
&#13;
最近撸了一遍时间穿越系作品，大部分还是四不像模式，比如杰克武士，异兽魔都和哆啦A梦，前往过去会生成新的未来，然后这个更好的未来会在唯一的世界线上覆盖之前的未来。少数是宿命论比如十二猴子，比较悲观，还有你一生的故事这样把既定好的一切写得很诗意的。几乎没有采用无限分支的多世界模式，可能是太疯狂不好写吧，虽然这个在科学上目前前景比哥本哈根解释要更好一些。瑞克本来挺有这个潜质（感冒那一集，无限世界中找着个走狗运解决问题并死于意外的，然后取而代之），但是最近看漫画补充说一个时间线分支几次也就不会继续分支了，所以不是无限可能全部穷举的。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>穿越时间剧情处理祖母悖论时，似乎只能以不伦不类的方式</span><br>
<span>不得不说两种对时间旅行的解释，和传统文学的母题融合都有问题。单世界线类型，回到过去后的干涉恰好成为导致未来的因，这会导致宿命论世界观—>人的主观能动性被彻底取消—>虚无；多世界线类型，回到过去会创造新的平行世界分支，但是原来的世界仍然不变，这会导致无限备胎世界观—>瑞克：反正我有无数的女儿，抛弃一个也没什么大不了的—>虚无。所以ACG里比较讨巧的结构就是类似命运石和小圆吧，融合了多世界的能动性和单世界的唯一性，不停轮回会积累变动，最后所有平行世界还能万法归一，这样自由和意义就兼得了。虽然这个结构有点四不像，也没什么科学假说层面的支持。</span><br>
<span>最近撸了一遍时间穿越系作品，大部分还是四不像模式，比如杰克武士，异兽魔都和哆啦A梦，前往过去会生成新的未来，然后这个更好的未来会在唯一的世界线上覆盖之前的未来。少数是宿命论比如十二猴子，比较悲观，还有你一生的故事这样把既定好的一切写得很诗意的。几乎没有采用无限分支的多世界模式，可能是太疯狂不好写吧，虽然这个在科学上目前前景比哥本哈根解释要更好一些。瑞克本来挺有这个潜质（感冒那一集，无限世界中找着个走狗运解决问题并死于意外的，然后取而代之），但是最近看漫画补充说一个时间线分支几次也就不会继续分支了，所以不是无限可能全部穷举的。</span><br>
</p><p><b>月夜凝雪: </b><br>
<span>因为这是你还无法知道答案的事情，无论怎么搞都不知道到底对不对</span><br>
</p><p><b>Slipper5: </b><br>
<span>时间旅行类作品似乎只在乎人的看法，只有人觉得重要的事才叫事，其他的顺便变化根本无所谓的</span><br>
</p><p><b>盐骸: </b><br>
<span>我觉得单世界线圆环模式没问题的，不一定就是悲观宿命论，更强调的是“你是这种人你就会做出这种选择”。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>新人马甲2: </b><br>
<span> 本帖最后由 新人马甲2 于 2020-5-12 18:47 编辑 </span><br>
<span>实际上外祖父悖论之后的科幻作品（先不说商业电影那一类的）的时间理论往往会比简单的“不能出现外祖父悖论”要来得复杂，即使是哆啦A梦在短篇中虽然几乎总是暗示不管怎么操作最后都会形成时间闭环，在作品一开始孙子为了改变爷爷性格问题从未来送回哆啦A梦这件事本身就暗示了历史可以改变了，而如果历史本身不可改变、无论怎么改变都只是完成决定论的确定未来的话本来也不需要有什么时空管理局</span><br>
<span>在“历史可以改变”的假设中，以前有人（貌似某某著名科幻作家还是科普作家？出处忘了）总结过，科幻小说中大致上存在四种理论来解决外祖父悖论</span><br>
<span>第一种就是你真的可以改变历史，然后你杀死了你的外祖父，你成为了历史上不存在的人，但是接下来你就会遇到悖论问题；</span><br>
<span>第二种是宇宙会以某种形式阻挠你完成这件事，要做出违反因果论的事情本身是不可能的</span><br>
<span>第三种则是你可以改变，但是改变的是平行宇宙的历史，你自己的宇宙里外祖父仍旧存在并且活得好好的</span><br>
<span>第四种是“观察者”理论，即时间旅行者成为了一个时间的局外人，当他回到未来的时候他会成为不存在的人</span><br>
<span>那之后的关于时间旅行的科幻作品几乎都会有自己的解释和新意，不然你怎么好意思写时间旅行题材……</span><br>
<span>斯坦因之门算是回顾了以上的老时间旅行套路的集大成式作品了，几种老的解决悖论的套路都可以在故事中看出影子来</span><br>
</p><p><b>cmyk1234: </b><br>
<span> 本帖最后由 cmyk1234 于 2020-5-12 20:38 编辑 </span><br>
<span>只能改变（干涉）自己“观测”的世界（未来），不能改变别人“观测” 的世界（未来），也就是说祖母悖论的各种形态、轮回和异常都无法干涉他人的宇宙。——紫色的qualia。</span><br>
</p><p><b>FishHawk: </b><br>
<span>也有限制穿越时间的次数或者增加难度的思路，比如异兽魔都。这样虽然在主题上好处理了一些，但也没有在根本上解决问题，等于是把穿越时间当作道具踢出主题外了。</span><br>
</p><p><b>Unlight: </b><br>
<span>物语好像还提过穿越回过去分为A型和B型</span><br>
</p><p><b>fuochai: </b><br>
<span>哆啦A梦没有生产新的未来吧，侦探手账、父母相遇、哆啦A梦找自己帮忙、大长篇里用的一格什么电话都是闭环</span><br>
<span>至于开头说相册里和胖妹结婚什么的 我觉得是哆啦A梦编的</span><br>
</p><p><b>七劫王神: </b><br>
<span>最近的夏日重现这种正反双方都穿比拼谁掌握情报更多还限制次数的紧张感非常赞</span><br>
</p><p><b>dompine: </b><br>
<span>会不会真正的时间穿越是无法干涉其他时空，正如如果假设真的有时间穿越，那为什么还没有人遇见过时间旅行者这种说法一样。时间旅行者只能作为观察者，并不能实质性的接触。</span><br>
<span>文学作品还是讲究戏剧性，这种时间穿越就算严谨但根本一点都不好玩。这种时间穿越还不如在家玩VR。所以稍微卖点破绽但能写出好故事是很划算的决定，有些作者功力很强基本能搬出新的设定做到自圆其说，瑞克和莫提这么好看不是没有理由的。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span>在漫画乃至文学作品讨论严谨性，我觉得只要能达到自圆其说就好。我觉得谈这个问题不如把焦点放在参与者主体，也就是穿越者本人的记忆状态。很多都是意识或者肉身穿越一小会，然后对过去做出干涉后回来，很多都没有记忆补正。</span><br>
</p><p><b>云映天河: </b><br>
<span>我觉得时间旅行作品最应该解决的问题有两个：</span><br>
<span>1.对于一个混沌的系统而言，怎么消除被传送的时间段内由于突然出现的人+装置的带来的物理效应（包括引力等在内）所造成的不可确定的影响；</span><br>
<span>2.如何证明穿越前后的人的同一性。</span><br>
</p><p><b>炎阳之谶: </b><br>
<span>没记错的话上古卷轴那边还有一种相当玄学的祖父悖论解决方案，因为是很久之前了解的相关内容所以估计有不少记错的地方：</span><br>
<span>上古卷轴世界的宇宙观钟过去只是现在的一个历史记录，并不是真实存在的世界。在这种世界中改变过去相当于修改历史记录，当然这种修改历史记录的行为也会达到类似修改过去的效果。</span><br>
<span>然后有时候也会因为某些神力导致整个世界或者世界局部出现时间线破碎，很多平行世界重叠的现象，这些重叠的平行时间会在时间线恢复稳定之后以一定规律混合到一起，形成一段自相矛盾的历史</span><br>
<span>如我们熟知的龙神阿卡托什原本就只是人类给“避世，消极、庇护精灵而厌恶人类”的“精灵龙神”奥瑞埃尔起的人类外号，但因为精灵文化对人类的影响力实在太大导致中部人类不得不在信仰他的同时假装他喜欢人类。后来有一伙教派实在受不了这点就鼓捣出了一个仪式，破碎了时间线创造出了“亘古自存且热爱人类”的人类龙神阿卡托什，并连带导致了自此长达一千年的时间线混乱……</span><br>
</p><p><b>柳生常闇斎: </b><br>
<span>关于时间穿越的作品我一直有一个疑问，某角色父母滚床单时他老爸因为穿越者干扰早射或者晚射了一秒是不是这个角色就应该消失了？</span><br>
</p><p><b>Ton: </b><br>
<span>柳生常闇斎 发表于 2020-5-12 23:09</span><br>
<span>关于时间穿越的作品我一直有一个疑问，某角色父母滚床单时他老爸因为穿越者干扰早射或者晚射了一秒是不是这 ...</span><br>
<span>这其实还是祖父悖论</span><br>
</p><p><b>田多宇光: </b><br>
<span>张三有a的几率生下李四，李四有b的几率穿越到过去杀死张三，如果张三挂了，那么李四不能出生。求a和b</span><br>
</p><p><b>z92711: </b><br>
<span>圣斗士ND这个怎么样？过去与未来并没有谁先谁后，谁是因谁是果这种关系，而是互相干涉、互为因果的一个圆环。</span><br>
</p><p><b>丸谷秀人: </b><br>
<span>广义相对论是支持时间机器的，只要能制造出足够扭曲的时空就可能实现。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>月夜凝雪 发表于 2020-5-12 18:27</span><br>
<span>因为这是你还无法知道答案的事情，无论怎么搞都不知道到底对不对</span><br>
<span>有道理…只是四不像模式在经典世界中的逻辑有些问题，比如受蝴蝶效应影响的主角会不会消失/被覆盖（比如哆啦铁人军团，至少主角脑子里的记忆也会消失吧？） 就是祖母悖论啦</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>盐骸 发表于 2020-5-12 18:36</span><br>
<span>我觉得单世界线圆环模式没问题的，不一定就是悲观宿命论，更强调的是“你是这种人你就会做出这种选择”。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>虽然讨厌宿命论，但引申到“性格决定命运”的话就也挺好</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>cmyk1234 发表于 2020-5-12 20:35</span><br>
<span>只能改变（干涉）自己“观测”的世界（未来），不能改变别人“观测” 的世界（未来），也就是说祖母悖论的 ...</span><br>
<span>那这个是硬核多世界模式了</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>fuochai 发表于 2020-5-12 21:00</span><br>
<span>哆啦A梦没有生产新的未来吧，侦探手账、父母相遇、哆啦A梦找自己帮忙、大长篇里用的一格什么电话都是闭环</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>有的道具是闭环类，比如预知未来的日记（大雄把雪橇藏起来结果从楼梯上跌落，仍然因为滑雪受伤），还有窥视未来的洞（最后还是被狗咬了）</span><br>
<span>但有的确实能改变未来，比如未来演算器（观看未来时耗费的时间居然会影响演算结果，这机器留来何用）还有航时机，经典使用就是铁人兵团，如果时间旅行改变不了未来就不会有时空警察的存在了。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>谁说法海不懂爱 发表于 2020-5-12 22:05</span><br>
<span>在漫画乃至文学作品讨论严谨性，我觉得只要能达到自圆其说就好。我觉得谈这个问题不如把焦点放在参与者主体 ...</span><br>
<span>倒也是，最终还是人的故事</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>炎阳之谶 发表于 2020-5-12 22:35</span><br>
<span>没记错的话上古卷轴那边还有一种相当玄学的祖父悖论解决方案，因为是很久之前了解的相关内容所以估 ...</span><br>
<span>彻底弃疗的扭曲因果线吗……谢谢 感觉这种方式也挺带感的</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>柳生常闇斎 发表于 2020-5-12 23:09</span><br>
<span>关于时间穿越的作品我一直有一个疑问，某角色父母滚床单时他老爸因为穿越者干扰早射或者晚射了一秒是不是这 ...</span><br>
<span>没错 其实每个人的出生几率都是十分十分小的，任何轻微的蝴蝶效应都会导致原来的人不复存在</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>z92711 发表于 2020-5-12 23:45</span><br>
<span>圣斗士ND这个怎么样？过去与未来并没有谁先谁后，谁是因谁是果这种关系，而是互相干涉、互为因果的一个圆环 ...</span><br>
<span>谢谢推荐，补一下</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>丸谷秀人 发表于 2020-5-12 23:52</span><br>
<span>广义相对论是支持时间机器的，只要能制造出足够扭曲的时空就可能实现。</span><br>
<span>请赐教…</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>云映天河 发表于 2020-5-12 22:20</span><br>
<span>我觉得时间旅行作品最应该解决的问题有两个：</span><br>
<span>1.对于一个混沌的系统而言，怎么消除被传送的时间段内由于突 ...</span><br>
<span>2是覆盖的问题吗？情况1是多出一个穿越者，情况2是穿过去/回来的把之前的覆盖了，比如南方公园胖子的穿越，由于人的自我意识包含连续的记忆，这种其实和夺舍杀人也没区别</span><br>
</p><p><b>cmyk1234: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2020-5-14 16:30</span><br>
<span>那这个是硬核多世界模式了</span><br>
<span>另外，紫色的qualia封杀平行世界改变命运的方式在于，波涛学和所有平行世界的自己组网一并改变[所有]世界，也改变不了毬井紫的死亡。即使让自己成为宇宙起源，或是让自己“不存在”，也无法改变紫的死亡。因为紫的死亡是波涛学观测量子引发的结果。</span><br>
<span>最后紫改变死亡结局的前提，必须是紫观测自己的世界（量子）。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>cmyk1234 发表于 2020-5-14 16:54</span><br>
<span>另外，紫色的qualia封杀平行世界改变命运的方式在于，波涛学和所有平行世界的自己组网一并改变[所有]世界 ...</span><br>
<span>想到了万物理论… https://www.zhihu.com/question/387862824 这个退相干也过于“退”了，每个人只能活在自己的时间线里</span><br>
</p><p><b>Ik4ruga: </b><br>
<span>时间穿越的悖论在穿越时就发生了，穿越机器无论如何，都在过去某个时空投放了新的物质和信息。那么时空有没有时空机器，如果有，那么是时空机器制造出来的东西影响了历史</span><br>
<span>如果没有，那说明因果律失效了，凭空出现了不属于那个世界的东西</span><br>
</p><p><b>sty7108538: </b><br>
<span>简单说，只要出现时间机器，因果律就不复存在了</span><br>
</p><p><b>dsylolicon: </b><br>
<span>命运石之门里面是穿越时间的观察者观察过的事实不能改变，但是过程可以改变，哆啦A梦也有点这个意思，用时光机改变的事情说是闭环但实质上可能具体执行步骤已经不一样了，需要有没有时间穿越者参与都说得通</span><br>
<span>对历史产生的小变化会被惯性修正，大变化在不违反观察者原则的前提下会改变过程，违反原则的话会衍生出其他时间线或者扭曲历史</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1934500[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
