<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>金砖智库：维持美国在国际优势地位是中国对人类的责任</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>金砖智库：维持美国在国际优势地位是中国对人类的责任</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:38:13 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>金砖智库：维持美国在国际优势地位是中国对人类的责任[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1840931-1-1.html</link>
      <description>金砖智库：维持美国在国际优势地位是中国对人类的责任&#13;
https://mp.weixin.qq.com/s/kQFZAtxU-YJ94ThjgvTFjw
&#13;
对贸易战之后未来世界格局的政策建议：
&#13;
建议一：维持美国在国际中的优势地位是中国对人类的责任。
&#13;
建议二：加强中国文化在国际上的输出。
&#13;
建议三：加大投入高科技研发，占领科技制高点。
&#13;
建议四：继续坚定不移深化和推进改革开放。
&#13;
2019年，世界政治、经济形势面临着严峻挑战。各国经济增速降低，地域波动加剧，国家主义、国粹主义抬头，民主无法有效管理，贸易争端、英国脱欧问题愈演愈烈，尤其是中美关系及中国现有经济模型是否可持续，这些都面临很大的不确定性。
&#13;
中美是世界经济的主要增长点。当前，中美贸易谈判正在进行，朝着良好方向前进，中方对谈判成果抱着较大期待。同时，贸易谈判中也存在一些实质性内容需要进一步解决。我们对此进行了深度分析，形成如下的战略判断。
&#13;
一、中美贸易战的本质分析
&#13;
（一）中国能不能避免此次贸易战？
&#13;
美国不仅发起对华贸易战，还发起对包括加拿大、欧盟等盟友在内的全球贸易战。由此可见，对华贸易战是美国的战略性行为, 无论中国态度如何，此次贸易战不可避免。
&#13;
第一，贸易战是白宫重整政治经济秩序主要手段。贸易战并非完全针对中国，而是针对全球，特朗普甚至威胁要退WTO，贸易战是美新保守主义重整世界政治经济秩序的手段。中国是全球第二大经济体，美国眼里的对手，自然避无可避。
&#13;
第二，对华贸易战是遏华新战略。2009年奥巴马上任后，试图用G2诱导中国成为美国的“帮手”，权力归美，中国“背锅”。中国当然拒绝。诱导不成，美调整战略，转而用“亚太再平衡战略”遏华。在此背景下，中日韩自贸区建设受阻，东海争端加剧，南海问题凸显，台海问题接踵而至……贸易战就是在这一背景下的激化表现。
&#13;
遏华战略失败，迫于压力及新战略调整需要，美在半岛问题上让步。特朗普试图以“印太战略”替换。由于地缘手段遏华失败，白宫又试图用经济手段、贸易战针对“中国制造2025”计划，目标明确，中国逃不开也躲不掉。
&#13;
第三，世界第二大经济体无法再韬光养晦。一种声音认为，中国改革开放一直“韬光养晦”，闷声发大财，而今高调的战略规划使得中国成众矢之的。事实上，中国已是全球第一大贸易国、工业国、消费国、美债持有国，中国GDP已紧逼美国。如此大国，如何“韬光”又如何“养晦”？
&#13;
改革开放后，我国的贸易总额由1980年的381亿美元增长到2017年的41045亿美元，占美国贸易总额的比重由原来的不到7%增加到近80%。
&#13;
美国发起的贸易摩擦，从获取经济利益目的出发，主要诉求是知识产权保护、减少国家干预、消除贸易不公平，主要目的是使资本回流美国，提振美国经济、提高美国居民收入。 历史上新兴与守成大国之间几乎都爆发战争，此为著名的“修昔底德陷阱”，美国遏华是必然逻辑，中国无法避免此次贸易战。
&#13;
（二）对贸易战前景的基本判断
&#13;
第一，贸易冲突不是解决中美问题的正确选择。中美贸易冲突实际上是多方面原因造成的结果，中美贸易冲突对经济增长、通货膨胀、金融市场、宏观政策等方面正产生重大的影响，使世界的不确定性大大增加。中美贸易冲突的本质是中美生产力的竞争，折射出中美关系正在重新定义。如何解决仍需要中美再加强互信和共事的前提，多坐下来谈、少一些指责，通过合作与磋商共同加强政策与规则的协调对接与合作。
&#13;
第二，中美贸易战会持续很长一段时间。由于特朗普将地缘、经济、科技等领域博弈放在了贸易战一个盘子里，因此当他不能获得预期利益时就会不断调整策略，体现在行为上即反复无常。鉴于此，中国须抱着打“大战”、打“持久战”的准备。
&#13;
第三，对中国而言，贸易战是挑战，更是机会。贸易战倒逼中国重新审视评估中美双边关系，中美要从长远战略角度重塑双方关系，摒弃敌对态度。一旦处理不当，是策略、战略失误，也对世界未来发展格局产生不良影响。通过贸易谈判，重新审视中美战略关系，重塑中美战略格局，寻求未来一段时期中美在世界发展中的作用，对世界发展而言是十分关键和重要的。
&#13;
二、中美贸易战的输赢分析
&#13;
（一）如何判断输赢？
&#13;
任何一场战争，无论是军事热战还是经济战、金融战、货币战或其它形式的战争，除非是一边倒，否则只要形成消耗，战争过程都是痛苦的，若只单算当时的经济账，可以说没有赢家。但是，战争是残酷的，只要双方打起来，其实最终大多都有一个输赢。这场中美贸易战，需要更多从政治角度来考虑和判断输赢，因为政治利益背后都是巨大的、长远的战略利益，而战略利益背后都是长远的经济利益。
&#13;
第一，中国不屈服，美国不能让中国伤筋动骨就是输。用总贸易规模不到5000亿美元的贸易战打一个GDP十几万亿美元、仅仅政府净资产就有七八万亿美元、全民净资产高达54万亿美元的中国，就想重创中国经济，把中国打垮，这几乎是不可能的。
&#13;
从国内情况看，国家外汇管理局公布的数据显示，截至2019年3月末，中国外汇储备规模为30988亿美元，较2月末上升86亿美元，实现“五连升”。“外储连升”的背后是中国经济平稳、向好基本面的支撑，反映了境外投资者对中国市场信心的提升。未来，外汇储备规模仍可能上下波动，但总体稳定的大势不会改变。可见，中美贸易战尽管波澜起伏，但并未给中国经济带来严重影响。中国巨大的外汇储备，足以应对贸易战的冲击。
&#13;
从国际对比角度，根据联合国公共数据库的GNI数据，从1970年开始，苏联GNI占美国比重高峰发生在70年代初，为40%左右，之后一直下降，直至1991年解体。日本则在1995年达到峰值72.3%，之后因广场协定，日元迅猛升值，国内泡沫急剧扩大，最终由于房地产泡沫的破灭造成了日本经济的长达20年的大衰退。我国GNI占美国的比重从21世纪开始快速上升，从2000年的11.52%升到2017年最高点62.25%，虽没有达到日本当年的峰值，但我国一直在保持上升势头。因此，此次贸易战中，中国的优势远比广场协议中的日本和冷战期的苏联要大。
&#13;
中苏日占美GNI比例
&#13;
对美方而言，美国GDP全球占比不复当年，80年代中叶一直保持在30%以上，特别是1985年达到顶峰34.94%，而近十年美国占比均值不到23%，其国际地位遭遇挑战。
&#13;
各经济体GDP占全球比重
&#13;
第二，若美国最终无法实现全面整合西方政治经济军事体系，相当于美国输。美国发起全球贸易战的最大目的，是要实现西方政治、经济、军事的全面整合，形成以美国为核心、美国优先的、白宫可以统一号令的政治、经济、军事新同盟体系，尔后号令盟友一起发起对竞争对手的新冷战。中美贸易战，是达到这一目标的最重要手段之一。如果最终特朗普无法实现这一目标，美国对华发起大规模的贸易战、向全球发起贸易战就等于输了。虽然美国从奥巴马时期就在推动新冷战，但在当今人类正在推动“人类命运共同体”建设的背景下，全球再度爆发新冷战的几率微乎其微，特朗普不可能实现依靠贸易战想要实现的战略目标。
&#13;
第三，数年后，美国全球政治、经济、军事影响力不能上新台阶算输。特朗普政府试图用几年时间，通过重新整合盟友体系，把美国在全球的政治、经济、军事影响力提升到一个新高度、新层次，也就是特朗普提出的“让美国重新伟大”。现在，特朗普是在大规模透支美国国家信誉来搅乱世界，试图通过诸如退群、贸易战等不顾国家信誉的手段来实现这一目的，那么数年后如果这一切都变成了梦幻泡影，那给美国积累了一两百年的国家信誉所造成的损伤是根本无法弥补的。
&#13;
在当前的世界格局下，特朗普政府能否实现所谓的“让美国再次伟大”这一战略目标？如果做不到，就是美国输了。而从现在的情况看，美国做到这一点的难度不亚于小布什试图通过发动中东两场战争控制整个世界的石油供给和商品流向。虽然最初打阿富汗摧枯拉朽，打伊拉克摧枯拉朽，但最终被证明那是最愚蠢的决定。现在，美国发起对全球的贸易战，全球一起反击美国，从开始就从战略上注定了失败。
&#13;
（二）贸易战中国将失去什么？赢得什么？
&#13;
只要是战争，无论是热战、冷战或贸易战、货币战、金融战，都一定有代价。这场贸易战，中国要做好付出代价的相关准备。
&#13;
贸易战的代价方面，一是经济局部阵痛代价，贸易战必然会给双方经济带来阵痛，这是贸易战的必然结果之一。宏观经济增长将面临阶段性压力，会使市场对未来经济发展预期产生阶段性心态不稳，导致金融证券市场和资产价格波动性增强，影响了我国融资效率；二是中美贸易战对一些劳动密集型企业会有较大影响，也会一定程度增加失业，将会局部影响居民收入增速和消费增长；三是中美贸易战会加速美国对华技术限制，中国获取新技术的难度和成本会增加，对我国的技术进步和产业升级有一定负面影响。
&#13;
打赢贸易战，中国将有以下收获。一是全球经济强国的政治地位。作为全球霸主、综合国力第一的美国，这次发起对华贸易战，中国表现强硬不屈服，中国实力还在不断增强，那意味着美国用贸易战为中国经济实力做了背书，中国经济强国的地位反而因此彰显；二是刺激中国加大投入提升自主创新能力。我国对高精尖技术的投入和政策支持一直有规划、有力度，但在部分领域也存在偏差遗漏。这次贸易战，美国以中兴为“人质”拿捏中国，看准的就是中国的芯片领域短板。基于此，中国需继续加大和完善在高精尖技术领域投入，并在政策上给予更大支持；三是加速我国对外贸易结构的调整，提升我国对非西方国家的影响力。一直以来，中国与发达国家的贸易都占我国贸易份额的较大比例。2017年美欧日韩四方占中国贸易份额43.5%，若计算其它西方国家，这一比例将更高。如此显然不利中国总体经济安全。这次贸易战可让我们更加认清形势，能有更大决心去主动调整对外贸易方向。中国一旦加快对非西方国家投资与贸易，不但会提升我国对非西方国家影响力，更能为中国对外贸易长期增量打下扎实基础，这对我国对外贸易结构会有长期积极影响。
&#13;
（三）中国一定能打赢这场贸易战
&#13;
中国一定能打赢这场贸易战，主要有以下方面原因：
&#13;
第一，贸易保护主义是逆势而动不得人心。贸易战是美国的霸权行径，几乎所有国家都强烈反对，其中包括美国重要盟友们。不得人心，中国有打赢贸易战的国际道义基础。这次中国不但是为自己而战，也是为全世界公平正义而战。正所谓人心所向，中国反击能赢得世界认可，贸易战开局中国已赢道义之战。
&#13;
第二，中国有全产业链工业优势。贸易战本质是战争，是国家间经济对抗，进一步升级就是科技战、贸易禁运、冷战，甚至军事冲突。考虑到大国战略核平衡，一方面中美直接爆发战争可能性不高，另一方面中国有足够军事能力应对；考虑到世界经济融合程度、美欧战略分歧及中欧、中美间的利益融合，中俄战略协作等因素，中美贸易战升级，无非是科技战争或贸易禁运。
&#13;
美国有科技优势，但并非各个领域都领先世界，如高铁、量子通信技术等方面美国并不具备领先优势。事实上多数高精尖技术分散在各个工业强国，其中也包括中国。
&#13;
中国有全产业链工业优势。美国很多商品都依赖中国制造，美国对华科技禁运，中国可以商品禁运进行反制。美国短时间内建不起来相应工业产业链与产能，这种对抗会给美经济、百姓生活造成巨大影响。更重要的是，若失去中国成熟、高效的工业市场配套，美高科技产品转化效率和成本将受到严重影响。
&#13;
第三， 中国有体制优势。**，一是能集中力量办大事的民主集中制，二是社会主义市场经济体系。正是由于这样的体制优势，哪怕中国被美苏封锁，也能集中力量在“两弹一星”、量子通讯、大飞机、航空母舰等领域取得一个个突破。改革开放后中国经济的快速发展印证了社会主义市场经济的优越性。如今在西方乏力领导世界经济前行的情况下，中国站在世界全局高度，利用中国工业基础、市场规模、世界各国发展需求及资源情况，提出了“一带一路”倡议，倡导“人类命运共同体”，给世界发展指明方向。
&#13;
第四， 中国有市场优势。2017年，中国已超美国成世界第一大消费市场且潜力巨大，中国市场优势随时间推移将不断凸显，美国不可能从战略上失去全球第一大市场。随着世界各国对中国市场的深度参与，中国与“一带一路”沿线国家的合作不断深化，中国的市场优势，不是美国发起贸易战能阻挡的。
&#13;
第五，中国有地缘优势。作为世界第一大制造业国家、贸易国、消费市场和潜力市场，中国与全球制造业中心东亚其他国家建立了紧密经济联系。中国与亚洲25国贸易额约占三分之一强，中国已成亚洲16国最大贸易伙伴。过去10年中国一直是非洲第一大贸易伙伴，现在中国是欧盟第二大贸易伙伴。中国在对欧亚非三大洲各国贸易上有优势，全球超过80%人口都居住在这里，中国与欧亚非国家贸易的便利性非美国可比。
&#13;
另一方面，由于高铁和重载铁路的发展，欧亚非三个大陆正通过铁路交通加速融合，三个亚欧大陆桥的建设、一趟趟中欧班列开动，都意味着未来世界贸易的联通方式不再局限海上，陆路运输效率高、 成本低的特点将会不断凸显，陆权在未来30年将快速回归。美国与欧亚大陆隔着太平洋和大西洋，与美国孤悬于欧亚非大陆之外相比，中国比美国更具地缘优势。
&#13;
第六，中国有必胜决心和民心优势。中国不想打贸易战，但美国强加中国不得不打，中国不但有应战勇气更有必胜决心和信心，中国反击是中国唯一出路，在这种情况下中国已然上下一心。相反，美逆潮流而动挑起贸易战，不但引起包括其盟友在内的世界各国反对，其国内反对力量亦不断增强。站在民意和决心层面，中国更胜一筹。
&#13;
三、中美贸易战对策分析及政策建议
&#13;
（一）对中美贸易战的政策建议
&#13;
建议一：坚持必胜的信心。
&#13;
中国在世界格局中的地位已经昭示难以继续“韬光养晦”战略，作为14亿人口国家，不会有西方国家希望中国复兴，当西方列强看到非西方体系国家崛起时，会想尽办法扼杀。在此背景下指望美国放弃遏华不现实，认为当鸵鸟就能躲过贸易战是政治不成熟。西方体系外国家之所以很难突破中等收入陷阱，除自身实力的原因外，更重要的原因是西方拆台。面对强加的贸易战，我们唯一选择是——迎头痛击，战而胜之。从战略上藐视，从战术上重视，增强必胜的信心。
&#13;
建议二：做好打持久战的准备。
&#13;
我们不想打贸易战美国一定要强加，双方拼的是反制力和耐力。中国耐力已从历史上早已证明，抗日战争我们坚持持久战，当初遭美苏全面封锁中国也是越来越强。当前这场被强加又躲不过去贸易战，我们只能选择打，这是两害相权取其轻的唯一正确选择。抗美援朝虽然代价大，但中国一战打出半个多世纪和平，今天的贸易战中国也有打持久战的决心，有能力打得对手服气。
&#13;
长远上，要从战略高度进行顶层设计，统筹更多资源，这是过去几年我们战略调整的现实基础。通过顶层设计和规划来筑巢引凤，用前景吸引资源向中国市场集中，用政策将资源整合，推进产业和经济结构快速转型升级。“一带一路”倡议、“中国制造2025”、自贸区政策等都是基于这些现实需要。在全球经济发展遇到瓶颈，西方已失去领导力的国际背景下，中国的工业能力、市场与世界市场、资源能力有机整合，就能形成发展新驱动，实现共赢。
&#13;
站在所处发展阶段视角，我们只有快速升级转型，人均生产率才得大幅提升，老百姓收入才能增长，我们才能迈过 “中等收入陷阱”，并最终打赢这场贸易战。
&#13;
建议三：边打边谈，以打促谈。
&#13;
中美两国的国情及诉求不同，结合特朗普的个性特点，决定了贸易战不可能尽快结束。中美双方应保持足够的接触，而不是让中美处于分离，双方通过不断地沟通、谈判、合作，为各自发展找到力量，同时彼此以对方发展作为自己发展的动力，在人民互信的前提下不断发展。在中美共识基础上，形成全球共识，这是全球稳定成长的基石。
&#13;
最近一段时间以来，中美贸易战进入了博弈最为激烈的时期，有两个关键性的事件：第一，5月10日起，美国对价值2000亿美元的中国商品的关税税率从原来的10%增加至25%。特朗普还表示，未来美国或对价值3250亿美元的中国商品征收25%的关税；第二，美国联合西方国家对华为进行断供。
&#13;
对此，我们的判断是：最黑暗的时刻，也正是曙光将要来临的时刻。对美国提高关税，我国进行了有利的反制措施。而美国联合西方盟国对华为的围剿，我们早有充分准备，一旦围剿失败，美国高科技企业的优势也将会土崩瓦解。
&#13;
美国的立国之本是其科技霸权、金融霸权、军事霸权以及三者的互动与策应。围剿华为失败，加上美国科技的龙头波音公司面临国内外巨额索赔的崩溃局面，标志着美国科技霸权的衰败。金融霸权方面，当前世界各国去美元的趋势愈演愈烈，加上科技重大突破危及石油美元的国际地位，美国的金融霸权也面临逐渐削弱的局面。至于军事霸权，除了核弹美国存量占优，其他武器中、俄与美国各具优势。因此，美国的三大霸权地位都面临着现实的挑战。
&#13;
美国围剿华为失败后，势必会回到与中国的谈判桌上来，漫天要价和实质威胁将会使其自食其果。双方将本着务实的态度进行谈判，我们预计，今年底中美将达成阶段性协议，双方进入战略缓冲期。
&#13;
但无论如何，中美之间的本质已经演变为新兴与守成大国之争，想一劳永逸地解决冲突是不现实的，即使贸易战暂时达成了协议，未来一定还会有其他冲突的出现，中国要做好长期斗争的准备。
&#13;
建议四：与西方发达国家建立更加紧密合作关系。
&#13;
这次贸易战特朗普瞄准全球，其战略目标是建立美国优先的政治经济新体系，包括重整贸易投资、地缘战略布局和军事联盟体系等。美国盟友之所以强烈反弹，除现实经济利益外，他们也感受到政治、军事领域的权力将被收紧，这和他们追求多极化内心意愿完全相反。所以，除非新体系确认能给他们足够多好处，或不选择新体系对他们有非常明确且不可承受之坏处，否则没有哪个国家赞同“美国优先”。中国应增加与西方发达国家互信与合作，提高非美经济体共同利益。
&#13;
（二）对贸易战之后未来世界格局的政策建议
&#13;
建议一：维持美国在国际中的优势地位是中国对人类的责任。
&#13;
毋庸讳言，随着特朗普上台，美国的国际地位日益下滑，且这一趋势愈来愈明显。美国对欧洲传统盟友及在中东的影响力不断下降，随之而来世界格局面临的问题将是：国际秩序的失控。
&#13;
可以说，当前的世界格局进入了一个非常危险的时期。目前乃至未来的30-50年内，还没有哪个国家能够具有控制全球的实力和影响力。一旦美国衰落，世界各国则各为其政，战备竞赛、实质拥核将会在一些国家出现，如果不能有效控制一些极端国家的拥核努力，全球将在未来几十年内面临毁灭危机。
&#13;
因此，尽管美国有一些对中国发展的阻碍和敌对因素，但站在人类生存角度，作为一个负责任的大国，在贸易战中与美国边打边谈，最终共同发展，维持美国的世界大国地位是十分重要的。
&#13;
世界各国只有一个地球家园，要坚决拥护打造人类命运共同体的指导方针，面对共同的挑战，中美两个大国应该携手合作、精诚合作、平等合作，建立起定期的、多层次的对话协商制度。
&#13;
建议二：加强中国文化在国际上的输出。
&#13;
我们认为，中国做好第二，与第一建立良好的国际关系是可以达成的目标。“己所不欲勿施于人”、“和为贵”是中国文化的内涵，加强中国传统文化的国际输出，是不断深化和加强中国大国地位的有力武器。中华民族虽然屡遭外族入侵，并几度被占领，但中华文明从来没有中断过，而底蕴深厚、兼容并蓄的中国文化反而将外族同化，使之成为中华民族的一份子。中国文化在历史上经受住了无数次考验，而在今天，更推动了中华民族的伟大复兴，以更加昂扬的姿态屹立在世界东方。
&#13;
文明古国、礼仪之邦的大国形象，天人合一、天下大同的社会理想，和平共处、共谋发展的外交理念，在当今世界格局中将成为国际争端的有效解决方案。将中华文化的核心价值传递出去，让富有魅力的东方智慧光照全球，引领世界各国和睦相处、协同发展，中国文化输出的时代已经到来。
&#13;
建议三：加大投入高科技研发，占领科技制高点。
&#13;
全球正进入一个全新的第四次工业革命时代，区块链、云计算、大数据、人工智能等第四次工业革命本身极具影响。本世纪上半叶是世界政治经济秩序重组期，如今大国博弈已进入白热化阶段，拼的是硬实力和智慧，该阶段科技实力对竞争优势将起战略性作用。基于国家竞争，我们需加大投入，加速科技研发以促使我们的科技能在未来10年实现对西方全面追赶，未来20年实现优势领域超越和全面整体赶上的格局。美国越遏制，我们发展要越坚决。越短板的科技领域，越需加大国家支持与投入。
&#13;
在新一代信息技术产业、高端装备制造产业、新材料、生物产业、新能源汽车制造、新能源、节能环保产业、数字创意产业以及相关服务业等九大战略性新兴产业领域，加大国家政策和资金支持力度，对华为、中兴、中芯国际、阿里、百度、腾讯、小米、中广核、京东方等重点企业，更应从政策上支持企业的持续发展，增强国际竞争力。
&#13;
建议四：继续坚定不移深化和推进改革开放。
&#13;
美国与全球打贸易战，看似是想把制造业留在美国并引进更多产业资本，实则是走向封闭。在美国逐渐弱化与世界的合作时，各国会从对美国的被动应对转向思考世界未来发展格局演变。在这种背景下，中国“一带一路”倡议与对外开放政策结合起来，各国对“人类命运共同体”的内涵会理解得更深刻，与中国的经贸投资合作也会深化。美国对中国及世界打贸易战，其中很重要的原因也是争取更多资本，打击对手的技术积累和进步以维护自身资本与技术优势。与美国相比，作为资本和技术都相对弱势的中国，要想获得更多，除发挥市场优势外，还需将政策理顺，坚定不移继续深化和推进改革开放。加快推进“一带一路”倡议，提升对外经贸与投资合作水平。通过进一步改革开放，中国会更多以来私营部门增长，纳入全球经济整合，同时让外国企业进入国企控制领域，在钢铁、制造业、航空、媒体、电信等领域，制定政策鼓励私营发展。结构改革是中国深化改革的要求，不仅引领着中国自身的发展，也影响着未来的世界发展。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>日本天皇: </b><br>
<span>每天说韬光养晦结果把自己忽悠傻了</span><br>
</p><p><b>Penril: </b><br>
<span>我猜这个维持美国的国际优势地位是让美国当溥仪，中国转到幕后做实际控制。这还真是贼刺激</span><br>
</p><p><b>19821030: </b><br>
<span>曹操与汉献帝？</span><br>
</p><p><b>守口如瓶斯诺登: </b><br>
<span>想的挺好，但也不想想你美会配合吗？</span><br>
</p><p><b>qwe33551: </b><br>
<span>走不到台前就享受不到台前的好处，总想着第一的坏处来安慰自己也不是个事对不对</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span>这个其实是对的，承认美国的霸权地位，但是美国也必须认可TG这边的核心利益。</span><br>
</p><p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>美国人现在就是不满足，要敲死竞争者。你以为喊句大哥就行啊，不要想美事，又要威又要世界不崩坏，乖乖等着腾笼换鸟和平转移霸权</span><br>
</p><p><b>last_regret: </b><br>
<span>第一条的意思是要美国继续去维护国际秩序吧。确实中国因为国力和文化的问题短时间很多事情没法做，但就川普这样子感觉也不是想要现在这个国际秩序</span><br>
</p><p><b>HIDER: </b><br>
<span>这是要把美国当作神主位么</span><br>
</p><p><b>aristoyu: </b><br>
<span>没什么毛病吧。客观上讲美帝十三个航母战斗群把全世界各路牛鬼蛇神都按住了，他真要缩回美洲了，谁去填这十三个窟窿？</span><br>
</p><p><b>hdyhh1: </b><br>
<span>当美国傻吗，不放血怎么可能让你韬光养晦</span><br>
</p><p><b>Febird: </b><br>
<span>没毛病</span><br>
<span>中美贸易的航线需要美国海军保护</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>嗯，中国拼命榨自己的油供养美国军工复合体，还振振有辞。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>拉屎 发表于 2019-6-20 16:23</span><br>
<span>出头棒子先烂</span><br>
<span>木秀于林风必摧之</span><br>
<span>世界需要一个巫妖王</span><br>
<span>椽子是房梁的支架</span><br>
</p><p><b>pilipala: </b><br>
<span>荒木吴京三高旋 发表于 2019-6-20 17:23</span><br>
<span>通篇都是谋反之论还要挂个伸手不打笑脸人的狗头，挟天子也得天子是正常人，现在就一疯王 ...</span><br>
<span>等一个詹姆</span><br>
</p><p><b>sandro: </b><br>
<span>有道理的</span><br>
</p><p><b>ebuw: </b><br>
<span>说白了就是修昔底德陷阱呗。是有道理的。</span><br>
<span>我觉得这次世界大战能不能避免，要看科技发展有多快。</span><br>
</p><p><b>谈笑生: </b><br>
<span>aristoyu 发表于 2019-6-20 20:46</span><br>
<span>没什么毛病吧。客观上讲美帝十三个航母战斗群把全世界各路牛鬼蛇神都按住了，他真要缩回美洲了，谁去填这十 ...</span><br>
<span>十一艘航母吧？而且基本是一半在执行任务，一半在维护、大修，全球哪来的十几个必须航母按住的窟窿。欧洲、亚太、北美、中亚、东南亚、印度洋、拉美都是能维持大国均势或者一家独大的地方，中东、非洲可能会乱，三四个航母编队能按住不打起来就行，咱们一不当世界警察二不祸害世界为金融业搂钱，介入得那么深干嘛？</span><br>
</p><p><b>我了个喵: </b><br>
<span>干肯定干不死</span><br>
<span>我们豁命跟美国两败俱伤让欧盟和本子捡漏吗？</span><br>
<span>说投降楼上几个不是更要跳起来</span><br>
<span>这说法就是又认怂又要给自己脸上贴金</span><br>
</p><p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>美国要是缩了，第一个崩的就是联合国，那些小国家立刻就得分别找新老大抱大腿，而能让他们找到的可能要比美国更加坏的一个主子。</span><br>
</p><p><b>waox: </b><br>
<span>美国发疯打伊朗，中东乱成一锅粥，这不都是好事吗</span><br>
</p><p><b>hcmn: </b><br>
<span>有第一条了还要什么二三四</span><br>
</p><p><b>darkseid: </b><br>
<span>比起维持美国优势，把美国干死更加负责任</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>珊莎史塔克: </b><br>
<span>中国当老二能拿的好处快拿完了，接下去需要的好处都非老大不可了，况且就算有周天子，那也是联合国，何时轮到你美帝国主义了</span><br>
</p><p><b>kong78: </b><br>
<span>悬杪亭 发表于 2019-6-20 16:27</span><br>
<span>lz是在拼接钓鱼吗，整个前半段都在用沸腾体分析此战避无可避而中国必胜，美国最终无法实现全面整合西方政治 ...</span><br>
<span>中国胜利后也只能在西太当地区霸主，全球秩序以及最重要的全球市场依然需要美国维护吧。</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>aristoyu 发表于 2019-6-20 20:46</span><br>
<span>没什么毛病吧。客观上讲美帝十三个航母战斗群把全世界各路牛鬼蛇神都按住了，他真要缩回美洲了，谁去填这十 ...</span><br>
<span>没有非填不可的的必要。未来世界将不再是所谓的xx主导下的全球化，而是不同大空间下的帝国化。</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>kong78 发表于 2019-6-21 16:34</span><br>
<span>中国胜利后也只能在西太当地区霸主，全球秩序以及最重要的全球市场依然需要美国维护吧。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>为什么一定要假设还有全球秩序和全球市场存在？</span><br>
</p><p><b>夜鸣猪: </b><br>
<span>我其实更好奇这个贴里看完了的，和只看了标题的比例。</span><br>
</p><p><b>kong78: </b><br>
<span>vandechine 发表于 2019-6-21 16:46</span><br>
<span>为什么一定要假设还有全球秩序和全球市场存在？</span><br>
<span>那中国生产出的商品卖给谁？内需吃不下这么多呀。</span><br>
</p><p><b>废狗: </b><br>
<span>虚尊弥利坚育奈士迭为老大，实则打手，乳美，举报了</span><br>
</p><p><b>周树人: </b><br>
<span>世界警察管得好当然要支持</span><br>
<span>问题世界警察大部分时间在往自己家抢东西</span><br>
<span>还不准别人抢啊。。。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1840931[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>金砖智库：维持美国在国际优势地位是中国对人类的责任[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1840931-1-1.html</link>
      <description>金砖智库：维持美国在国际优势地位是中国对人类的责任&#13;
https://mp.weixin.qq.com/s/kQFZAtxU-YJ94ThjgvTFjw
&#13;
对贸易战之后未来世界格局的政策建议：
&#13;
建议一：维持美国在国际中的优势地位是中国对人类的责任。
&#13;
建议二：加强中国文化在国际上的输出。
&#13;
建议三：加大投入高科技研发，占领科技制高点。
&#13;
建议四：继续坚定不移深化和推进改革开放。
&#13;
2019年，世界政治、经济形势面临着严峻挑战。各国经济增速降低，地域波动加剧，国家主义、国粹主义抬头，民主无法有效管理，贸易争端、英国脱欧问题愈演愈烈，尤其是中美关系及中国现有经济模型是否可持续，这些都面临很大的不确定性。
&#13;
中美是世界经济的主要增长点。当前，中美贸易谈判正在进行，朝着良好方向前进，中方对谈判成果抱着较大期待。同时，贸易谈判中也存在一些实质性内容需要进一步解决。我们对此进行了深度分析，形成如下的战略判断。
&#13;
一、中美贸易战的本质分析
&#13;
（一）中国能不能避免此次贸易战？
&#13;
美国不仅发起对华贸易战，还发起对包括加拿大、欧盟等盟友在内的全球贸易战。由此可见，对华贸易战是美国的战略性行为, 无论中国态度如何，此次贸易战不可避免。
&#13;
第一，贸易战是白宫重整政治经济秩序主要手段。贸易战并非完全针对中国，而是针对全球，特朗普甚至威胁要退WTO，贸易战是美新保守主义重整世界政治经济秩序的手段。中国是全球第二大经济体，美国眼里的对手，自然避无可避。
&#13;
第二，对华贸易战是遏华新战略。2009年奥巴马上任后，试图用G2诱导中国成为美国的“帮手”，权力归美，中国“背锅”。中国当然拒绝。诱导不成，美调整战略，转而用“亚太再平衡战略”遏华。在此背景下，中日韩自贸区建设受阻，东海争端加剧，南海问题凸显，台海问题接踵而至……贸易战就是在这一背景下的激化表现。
&#13;
遏华战略失败，迫于压力及新战略调整需要，美在半岛问题上让步。特朗普试图以“印太战略”替换。由于地缘手段遏华失败，白宫又试图用经济手段、贸易战针对“中国制造2025”计划，目标明确，中国逃不开也躲不掉。
&#13;
第三，世界第二大经济体无法再韬光养晦。一种声音认为，中国改革开放一直“韬光养晦”，闷声发大财，而今高调的战略规划使得中国成众矢之的。事实上，中国已是全球第一大贸易国、工业国、消费国、美债持有国，中国GDP已紧逼美国。如此大国，如何“韬光”又如何“养晦”？
&#13;
改革开放后，我国的贸易总额由1980年的381亿美元增长到2017年的41045亿美元，占美国贸易总额的比重由原来的不到7%增加到近80%。
&#13;
美国发起的贸易摩擦，从获取经济利益目的出发，主要诉求是知识产权保护、减少国家干预、消除贸易不公平，主要目的是使资本回流美国，提振美国经济、提高美国居民收入。 历史上新兴与守成大国之间几乎都爆发战争，此为著名的“修昔底德陷阱”，美国遏华是必然逻辑，中国无法避免此次贸易战。
&#13;
（二）对贸易战前景的基本判断
&#13;
第一，贸易冲突不是解决中美问题的正确选择。中美贸易冲突实际上是多方面原因造成的结果，中美贸易冲突对经济增长、通货膨胀、金融市场、宏观政策等方面正产生重大的影响，使世界的不确定性大大增加。中美贸易冲突的本质是中美生产力的竞争，折射出中美关系正在重新定义。如何解决仍需要中美再加强互信和共事的前提，多坐下来谈、少一些指责，通过合作与磋商共同加强政策与规则的协调对接与合作。
&#13;
第二，中美贸易战会持续很长一段时间。由于特朗普将地缘、经济、科技等领域博弈放在了贸易战一个盘子里，因此当他不能获得预期利益时就会不断调整策略，体现在行为上即反复无常。鉴于此，中国须抱着打“大战”、打“持久战”的准备。
&#13;
第三，对中国而言，贸易战是挑战，更是机会。贸易战倒逼中国重新审视评估中美双边关系，中美要从长远战略角度重塑双方关系，摒弃敌对态度。一旦处理不当，是策略、战略失误，也对世界未来发展格局产生不良影响。通过贸易谈判，重新审视中美战略关系，重塑中美战略格局，寻求未来一段时期中美在世界发展中的作用，对世界发展而言是十分关键和重要的。
&#13;
二、中美贸易战的输赢分析
&#13;
（一）如何判断输赢？
&#13;
任何一场战争，无论是军事热战还是经济战、金融战、货币战或其它形式的战争，除非是一边倒，否则只要形成消耗，战争过程都是痛苦的，若只单算当时的经济账，可以说没有赢家。但是，战争是残酷的，只要双方打起来，其实最终大多都有一个输赢。这场中美贸易战，需要更多从政治角度来考虑和判断输赢，因为政治利益背后都是巨大的、长远的战略利益，而战略利益背后都是长远的经济利益。
&#13;
第一，中国不屈服，美国不能让中国伤筋动骨就是输。用总贸易规模不到5000亿美元的贸易战打一个GDP十几万亿美元、仅仅政府净资产就有七八万亿美元、全民净资产高达54万亿美元的中国，就想重创中国经济，把中国打垮，这几乎是不可能的。
&#13;
从国内情况看，国家外汇管理局公布的数据显示，截至2019年3月末，中国外汇储备规模为30988亿美元，较2月末上升86亿美元，实现“五连升”。“外储连升”的背后是中国经济平稳、向好基本面的支撑，反映了境外投资者对中国市场信心的提升。未来，外汇储备规模仍可能上下波动，但总体稳定的大势不会改变。可见，中美贸易战尽管波澜起伏，但并未给中国经济带来严重影响。中国巨大的外汇储备，足以应对贸易战的冲击。
&#13;
从国际对比角度，根据联合国公共数据库的GNI数据，从1970年开始，苏联GNI占美国比重高峰发生在70年代初，为40%左右，之后一直下降，直至1991年解体。日本则在1995年达到峰值72.3%，之后因广场协定，日元迅猛升值，国内泡沫急剧扩大，最终由于房地产泡沫的破灭造成了日本经济的长达20年的大衰退。我国GNI占美国的比重从21世纪开始快速上升，从2000年的11.52%升到2017年最高点62.25%，虽没有达到日本当年的峰值，但我国一直在保持上升势头。因此，此次贸易战中，中国的优势远比广场协议中的日本和冷战期的苏联要大。
&#13;
中苏日占美GNI比例
&#13;
对美方而言，美国GDP全球占比不复当年，80年代中叶一直保持在30%以上，特别是1985年达到顶峰34.94%，而近十年美国占比均值不到23%，其国际地位遭遇挑战。
&#13;
各经济体GDP占全球比重
&#13;
第二，若美国最终无法实现全面整合西方政治经济军事体系，相当于美国输。美国发起全球贸易战的最大目的，是要实现西方政治、经济、军事的全面整合，形成以美国为核心、美国优先的、白宫可以统一号令的政治、经济、军事新同盟体系，尔后号令盟友一起发起对竞争对手的新冷战。中美贸易战，是达到这一目标的最重要手段之一。如果最终特朗普无法实现这一目标，美国对华发起大规模的贸易战、向全球发起贸易战就等于输了。虽然美国从奥巴马时期就在推动新冷战，但在当今人类正在推动“人类命运共同体”建设的背景下，全球再度爆发新冷战的几率微乎其微，特朗普不可能实现依靠贸易战想要实现的战略目标。
&#13;
第三，数年后，美国全球政治、经济、军事影响力不能上新台阶算输。特朗普政府试图用几年时间，通过重新整合盟友体系，把美国在全球的政治、经济、军事影响力提升到一个新高度、新层次，也就是特朗普提出的“让美国重新伟大”。现在，特朗普是在大规模透支美国国家信誉来搅乱世界，试图通过诸如退群、贸易战等不顾国家信誉的手段来实现这一目的，那么数年后如果这一切都变成了梦幻泡影，那给美国积累了一两百年的国家信誉所造成的损伤是根本无法弥补的。
&#13;
在当前的世界格局下，特朗普政府能否实现所谓的“让美国再次伟大”这一战略目标？如果做不到，就是美国输了。而从现在的情况看，美国做到这一点的难度不亚于小布什试图通过发动中东两场战争控制整个世界的石油供给和商品流向。虽然最初打阿富汗摧枯拉朽，打伊拉克摧枯拉朽，但最终被证明那是最愚蠢的决定。现在，美国发起对全球的贸易战，全球一起反击美国，从开始就从战略上注定了失败。
&#13;
（二）贸易战中国将失去什么？赢得什么？
&#13;
只要是战争，无论是热战、冷战或贸易战、货币战、金融战，都一定有代价。这场贸易战，中国要做好付出代价的相关准备。
&#13;
贸易战的代价方面，一是经济局部阵痛代价，贸易战必然会给双方经济带来阵痛，这是贸易战的必然结果之一。宏观经济增长将面临阶段性压力，会使市场对未来经济发展预期产生阶段性心态不稳，导致金融证券市场和资产价格波动性增强，影响了我国融资效率；二是中美贸易战对一些劳动密集型企业会有较大影响，也会一定程度增加失业，将会局部影响居民收入增速和消费增长；三是中美贸易战会加速美国对华技术限制，中国获取新技术的难度和成本会增加，对我国的技术进步和产业升级有一定负面影响。
&#13;
打赢贸易战，中国将有以下收获。一是全球经济强国的政治地位。作为全球霸主、综合国力第一的美国，这次发起对华贸易战，中国表现强硬不屈服，中国实力还在不断增强，那意味着美国用贸易战为中国经济实力做了背书，中国经济强国的地位反而因此彰显；二是刺激中国加大投入提升自主创新能力。我国对高精尖技术的投入和政策支持一直有规划、有力度，但在部分领域也存在偏差遗漏。这次贸易战，美国以中兴为“人质”拿捏中国，看准的就是中国的芯片领域短板。基于此，中国需继续加大和完善在高精尖技术领域投入，并在政策上给予更大支持；三是加速我国对外贸易结构的调整，提升我国对非西方国家的影响力。一直以来，中国与发达国家的贸易都占我国贸易份额的较大比例。2017年美欧日韩四方占中国贸易份额43.5%，若计算其它西方国家，这一比例将更高。如此显然不利中国总体经济安全。这次贸易战可让我们更加认清形势，能有更大决心去主动调整对外贸易方向。中国一旦加快对非西方国家投资与贸易，不但会提升我国对非西方国家影响力，更能为中国对外贸易长期增量打下扎实基础，这对我国对外贸易结构会有长期积极影响。
&#13;
（三）中国一定能打赢这场贸易战
&#13;
中国一定能打赢这场贸易战，主要有以下方面原因：
&#13;
第一，贸易保护主义是逆势而动不得人心。贸易战是美国的霸权行径，几乎所有国家都强烈反对，其中包括美国重要盟友们。不得人心，中国有打赢贸易战的国际道义基础。这次中国不但是为自己而战，也是为全世界公平正义而战。正所谓人心所向，中国反击能赢得世界认可，贸易战开局中国已赢道义之战。
&#13;
第二，中国有全产业链工业优势。贸易战本质是战争，是国家间经济对抗，进一步升级就是科技战、贸易禁运、冷战，甚至军事冲突。考虑到大国战略核平衡，一方面中美直接爆发战争可能性不高，另一方面中国有足够军事能力应对；考虑到世界经济融合程度、美欧战略分歧及中欧、中美间的利益融合，中俄战略协作等因素，中美贸易战升级，无非是科技战争或贸易禁运。
&#13;
美国有科技优势，但并非各个领域都领先世界，如高铁、量子通信技术等方面美国并不具备领先优势。事实上多数高精尖技术分散在各个工业强国，其中也包括中国。
&#13;
中国有全产业链工业优势。美国很多商品都依赖中国制造，美国对华科技禁运，中国可以商品禁运进行反制。美国短时间内建不起来相应工业产业链与产能，这种对抗会给美经济、百姓生活造成巨大影响。更重要的是，若失去中国成熟、高效的工业市场配套，美高科技产品转化效率和成本将受到严重影响。
&#13;
第三， 中国有体制优势。**，一是能集中力量办大事的民主集中制，二是社会主义市场经济体系。正是由于这样的体制优势，哪怕中国被美苏封锁，也能集中力量在“两弹一星”、量子通讯、大飞机、航空母舰等领域取得一个个突破。改革开放后中国经济的快速发展印证了社会主义市场经济的优越性。如今在西方乏力领导世界经济前行的情况下，中国站在世界全局高度，利用中国工业基础、市场规模、世界各国发展需求及资源情况，提出了“一带一路”倡议，倡导“人类命运共同体”，给世界发展指明方向。
&#13;
第四， 中国有市场优势。2017年，中国已超美国成世界第一大消费市场且潜力巨大，中国市场优势随时间推移将不断凸显，美国不可能从战略上失去全球第一大市场。随着世界各国对中国市场的深度参与，中国与“一带一路”沿线国家的合作不断深化，中国的市场优势，不是美国发起贸易战能阻挡的。
&#13;
第五，中国有地缘优势。作为世界第一大制造业国家、贸易国、消费市场和潜力市场，中国与全球制造业中心东亚其他国家建立了紧密经济联系。中国与亚洲25国贸易额约占三分之一强，中国已成亚洲16国最大贸易伙伴。过去10年中国一直是非洲第一大贸易伙伴，现在中国是欧盟第二大贸易伙伴。中国在对欧亚非三大洲各国贸易上有优势，全球超过80%人口都居住在这里，中国与欧亚非国家贸易的便利性非美国可比。
&#13;
另一方面，由于高铁和重载铁路的发展，欧亚非三个大陆正通过铁路交通加速融合，三个亚欧大陆桥的建设、一趟趟中欧班列开动，都意味着未来世界贸易的联通方式不再局限海上，陆路运输效率高、 成本低的特点将会不断凸显，陆权在未来30年将快速回归。美国与欧亚大陆隔着太平洋和大西洋，与美国孤悬于欧亚非大陆之外相比，中国比美国更具地缘优势。
&#13;
第六，中国有必胜决心和民心优势。中国不想打贸易战，但美国强加中国不得不打，中国不但有应战勇气更有必胜决心和信心，中国反击是中国唯一出路，在这种情况下中国已然上下一心。相反，美逆潮流而动挑起贸易战，不但引起包括其盟友在内的世界各国反对，其国内反对力量亦不断增强。站在民意和决心层面，中国更胜一筹。
&#13;
三、中美贸易战对策分析及政策建议
&#13;
（一）对中美贸易战的政策建议
&#13;
建议一：坚持必胜的信心。
&#13;
中国在世界格局中的地位已经昭示难以继续“韬光养晦”战略，作为14亿人口国家，不会有西方国家希望中国复兴，当西方列强看到非西方体系国家崛起时，会想尽办法扼杀。在此背景下指望美国放弃遏华不现实，认为当鸵鸟就能躲过贸易战是政治不成熟。西方体系外国家之所以很难突破中等收入陷阱，除自身实力的原因外，更重要的原因是西方拆台。面对强加的贸易战，我们唯一选择是——迎头痛击，战而胜之。从战略上藐视，从战术上重视，增强必胜的信心。
&#13;
建议二：做好打持久战的准备。
&#13;
我们不想打贸易战美国一定要强加，双方拼的是反制力和耐力。中国耐力已从历史上早已证明，抗日战争我们坚持持久战，当初遭美苏全面封锁中国也是越来越强。当前这场被强加又躲不过去贸易战，我们只能选择打，这是两害相权取其轻的唯一正确选择。抗美援朝虽然代价大，但中国一战打出半个多世纪和平，今天的贸易战中国也有打持久战的决心，有能力打得对手服气。
&#13;
长远上，要从战略高度进行顶层设计，统筹更多资源，这是过去几年我们战略调整的现实基础。通过顶层设计和规划来筑巢引凤，用前景吸引资源向中国市场集中，用政策将资源整合，推进产业和经济结构快速转型升级。“一带一路”倡议、“中国制造2025”、自贸区政策等都是基于这些现实需要。在全球经济发展遇到瓶颈，西方已失去领导力的国际背景下，中国的工业能力、市场与世界市场、资源能力有机整合，就能形成发展新驱动，实现共赢。
&#13;
站在所处发展阶段视角，我们只有快速升级转型，人均生产率才得大幅提升，老百姓收入才能增长，我们才能迈过 “中等收入陷阱”，并最终打赢这场贸易战。
&#13;
建议三：边打边谈，以打促谈。
&#13;
中美两国的国情及诉求不同，结合特朗普的个性特点，决定了贸易战不可能尽快结束。中美双方应保持足够的接触，而不是让中美处于分离，双方通过不断地沟通、谈判、合作，为各自发展找到力量，同时彼此以对方发展作为自己发展的动力，在人民互信的前提下不断发展。在中美共识基础上，形成全球共识，这是全球稳定成长的基石。
&#13;
最近一段时间以来，中美贸易战进入了博弈最为激烈的时期，有两个关键性的事件：第一，5月10日起，美国对价值2000亿美元的中国商品的关税税率从原来的10%增加至25%。特朗普还表示，未来美国或对价值3250亿美元的中国商品征收25%的关税；第二，美国联合西方国家对华为进行断供。
&#13;
对此，我们的判断是：最黑暗的时刻，也正是曙光将要来临的时刻。对美国提高关税，我国进行了有利的反制措施。而美国联合西方盟国对华为的围剿，我们早有充分准备，一旦围剿失败，美国高科技企业的优势也将会土崩瓦解。
&#13;
美国的立国之本是其科技霸权、金融霸权、军事霸权以及三者的互动与策应。围剿华为失败，加上美国科技的龙头波音公司面临国内外巨额索赔的崩溃局面，标志着美国科技霸权的衰败。金融霸权方面，当前世界各国去美元的趋势愈演愈烈，加上科技重大突破危及石油美元的国际地位，美国的金融霸权也面临逐渐削弱的局面。至于军事霸权，除了核弹美国存量占优，其他武器中、俄与美国各具优势。因此，美国的三大霸权地位都面临着现实的挑战。
&#13;
美国围剿华为失败后，势必会回到与中国的谈判桌上来，漫天要价和实质威胁将会使其自食其果。双方将本着务实的态度进行谈判，我们预计，今年底中美将达成阶段性协议，双方进入战略缓冲期。
&#13;
但无论如何，中美之间的本质已经演变为新兴与守成大国之争，想一劳永逸地解决冲突是不现实的，即使贸易战暂时达成了协议，未来一定还会有其他冲突的出现，中国要做好长期斗争的准备。
&#13;
建议四：与西方发达国家建立更加紧密合作关系。
&#13;
这次贸易战特朗普瞄准全球，其战略目标是建立美国优先的政治经济新体系，包括重整贸易投资、地缘战略布局和军事联盟体系等。美国盟友之所以强烈反弹，除现实经济利益外，他们也感受到政治、军事领域的权力将被收紧，这和他们追求多极化内心意愿完全相反。所以，除非新体系确认能给他们足够多好处，或不选择新体系对他们有非常明确且不可承受之坏处，否则没有哪个国家赞同“美国优先”。中国应增加与西方发达国家互信与合作，提高非美经济体共同利益。
&#13;
（二）对贸易战之后未来世界格局的政策建议
&#13;
建议一：维持美国在国际中的优势地位是中国对人类的责任。
&#13;
毋庸讳言，随着特朗普上台，美国的国际地位日益下滑，且这一趋势愈来愈明显。美国对欧洲传统盟友及在中东的影响力不断下降，随之而来世界格局面临的问题将是：国际秩序的失控。
&#13;
可以说，当前的世界格局进入了一个非常危险的时期。目前乃至未来的30-50年内，还没有哪个国家能够具有控制全球的实力和影响力。一旦美国衰落，世界各国则各为其政，战备竞赛、实质拥核将会在一些国家出现，如果不能有效控制一些极端国家的拥核努力，全球将在未来几十年内面临毁灭危机。
&#13;
因此，尽管美国有一些对中国发展的阻碍和敌对因素，但站在人类生存角度，作为一个负责任的大国，在贸易战中与美国边打边谈，最终共同发展，维持美国的世界大国地位是十分重要的。
&#13;
世界各国只有一个地球家园，要坚决拥护打造人类命运共同体的指导方针，面对共同的挑战，中美两个大国应该携手合作、精诚合作、平等合作，建立起定期的、多层次的对话协商制度。
&#13;
建议二：加强中国文化在国际上的输出。
&#13;
我们认为，中国做好第二，与第一建立良好的国际关系是可以达成的目标。“己所不欲勿施于人”、“和为贵”是中国文化的内涵，加强中国传统文化的国际输出，是不断深化和加强中国大国地位的有力武器。中华民族虽然屡遭外族入侵，并几度被占领，但中华文明从来没有中断过，而底蕴深厚、兼容并蓄的中国文化反而将外族同化，使之成为中华民族的一份子。中国文化在历史上经受住了无数次考验，而在今天，更推动了中华民族的伟大复兴，以更加昂扬的姿态屹立在世界东方。
&#13;
文明古国、礼仪之邦的大国形象，天人合一、天下大同的社会理想，和平共处、共谋发展的外交理念，在当今世界格局中将成为国际争端的有效解决方案。将中华文化的核心价值传递出去，让富有魅力的东方智慧光照全球，引领世界各国和睦相处、协同发展，中国文化输出的时代已经到来。
&#13;
建议三：加大投入高科技研发，占领科技制高点。
&#13;
全球正进入一个全新的第四次工业革命时代，区块链、云计算、大数据、人工智能等第四次工业革命本身极具影响。本世纪上半叶是世界政治经济秩序重组期，如今大国博弈已进入白热化阶段，拼的是硬实力和智慧，该阶段科技实力对竞争优势将起战略性作用。基于国家竞争，我们需加大投入，加速科技研发以促使我们的科技能在未来10年实现对西方全面追赶，未来20年实现优势领域超越和全面整体赶上的格局。美国越遏制，我们发展要越坚决。越短板的科技领域，越需加大国家支持与投入。
&#13;
在新一代信息技术产业、高端装备制造产业、新材料、生物产业、新能源汽车制造、新能源、节能环保产业、数字创意产业以及相关服务业等九大战略性新兴产业领域，加大国家政策和资金支持力度，对华为、中兴、中芯国际、阿里、百度、腾讯、小米、中广核、京东方等重点企业，更应从政策上支持企业的持续发展，增强国际竞争力。
&#13;
建议四：继续坚定不移深化和推进改革开放。
&#13;
美国与全球打贸易战，看似是想把制造业留在美国并引进更多产业资本，实则是走向封闭。在美国逐渐弱化与世界的合作时，各国会从对美国的被动应对转向思考世界未来发展格局演变。在这种背景下，中国“一带一路”倡议与对外开放政策结合起来，各国对“人类命运共同体”的内涵会理解得更深刻，与中国的经贸投资合作也会深化。美国对中国及世界打贸易战，其中很重要的原因也是争取更多资本，打击对手的技术积累和进步以维护自身资本与技术优势。与美国相比，作为资本和技术都相对弱势的中国，要想获得更多，除发挥市场优势外，还需将政策理顺，坚定不移继续深化和推进改革开放。加快推进“一带一路”倡议，提升对外经贸与投资合作水平。通过进一步改革开放，中国会更多以来私营部门增长，纳入全球经济整合，同时让外国企业进入国企控制领域，在钢铁、制造业、航空、媒体、电信等领域，制定政策鼓励私营发展。结构改革是中国深化改革的要求，不仅引领着中国自身的发展，也影响着未来的世界发展。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>lzghome: </b><br>
<span>金砖智库：维持美国在国际优势地位是中国对人类的责任</span><br>
<span>https://mp.weixin.qq.com/s/kQFZAtxU-YJ94ThjgvTFjw</span><br>
<span>对贸易战之后未来世界格局的政策建议：</span><br>
<span>建议一：维持美国在国际中的优势地位是中国对人类的责任。</span><br>
<span>建议二：加强中国文化在国际上的输出。</span><br>
<span>建议三：加大投入高科技研发，占领科技制高点。</span><br>
<span>建议四：继续坚定不移深化和推进改革开放。</span><br>
<span>2019年，世界政治、经济形势面临着严峻挑战。各国经济增速降低，地域波动加剧，国家主义、国粹主义抬头，民主无法有效管理，贸易争端、英国脱欧问题愈演愈烈，尤其是中美关系及中国现有经济模型是否可持续，这些都面临很大的不确定性。</span><br>
<span>中美是世界经济的主要增长点。当前，中美贸易谈判正在进行，朝着良好方向前进，中方对谈判成果抱着较大期待。同时，贸易谈判中也存在一些实质性内容需要进一步解决。我们对此进行了深度分析，形成如下的战略判断。</span><br>
<span>一、中美贸易战的本质分析</span><br>
<span>（一）中国能不能避免此次贸易战？</span><br>
<span>美国不仅发起对华贸易战，还发起对包括加拿大、欧盟等盟友在内的全球贸易战。由此可见，对华贸易战是美国的战略性行为, 无论中国态度如何，此次贸易战不可避免。</span><br>
<span>第一，贸易战是白宫重整政治经济秩序主要手段。贸易战并非完全针对中国，而是针对全球，特朗普甚至威胁要退WTO，贸易战是美新保守主义重整世界政治经济秩序的手段。中国是全球第二大经济体，美国眼里的对手，自然避无可避。</span><br>
<span>第二，对华贸易战是遏华新战略。2009年奥巴马上任后，试图用G2诱导中国成为美国的“帮手”，权力归美，中国“背锅”。中国当然拒绝。诱导不成，美调整战略，转而用“亚太再平衡战略”遏华。在此背景下，中日韩自贸区建设受阻，东海争端加剧，南海问题凸显，台海问题接踵而至……贸易战就是在这一背景下的激化表现。</span><br>
<span>遏华战略失败，迫于压力及新战略调整需要，美在半岛问题上让步。特朗普试图以“印太战略”替换。由于地缘手段遏华失败，白宫又试图用经济手段、贸易战针对“中国制造2025”计划，目标明确，中国逃不开也躲不掉。</span><br>
<span>第三，世界第二大经济体无法再韬光养晦。一种声音认为，中国改革开放一直“韬光养晦”，闷声发大财，而今高调的战略规划使得中国成众矢之的。事实上，中国已是全球第一大贸易国、工业国、消费国、美债持有国，中国GDP已紧逼美国。如此大国，如何“韬光”又如何“养晦”？</span><br>
<span>改革开放后，我国的贸易总额由1980年的381亿美元增长到2017年的41045亿美元，占美国贸易总额的比重由原来的不到7%增加到近80%。</span><br>
<span>美国发起的贸易摩擦，从获取经济利益目的出发，主要诉求是知识产权保护、减少国家干预、消除贸易不公平，主要目的是使资本回流美国，提振美国经济、提高美国居民收入。 历史上新兴与守成大国之间几乎都爆发战争，此为著名的“修昔底德陷阱”，美国遏华是必然逻辑，中国无法避免此次贸易战。</span><br>
<span>（二）对贸易战前景的基本判断</span><br>
<span>第一，贸易冲突不是解决中美问题的正确选择。中美贸易冲突实际上是多方面原因造成的结果，中美贸易冲突对经济增长、通货膨胀、金融市场、宏观政策等方面正产生重大的影响，使世界的不确定性大大增加。中美贸易冲突的本质是中美生产力的竞争，折射出中美关系正在重新定义。如何解决仍需要中美再加强互信和共事的前提，多坐下来谈、少一些指责，通过合作与磋商共同加强政策与规则的协调对接与合作。</span><br>
<span>第二，中美贸易战会持续很长一段时间。由于特朗普将地缘、经济、科技等领域博弈放在了贸易战一个盘子里，因此当他不能获得预期利益时就会不断调整策略，体现在行为上即反复无常。鉴于此，中国须抱着打“大战”、打“持久战”的准备。</span><br>
<span>第三，对中国而言，贸易战是挑战，更是机会。贸易战倒逼中国重新审视评估中美双边关系，中美要从长远战略角度重塑双方关系，摒弃敌对态度。一旦处理不当，是策略、战略失误，也对世界未来发展格局产生不良影响。通过贸易谈判，重新审视中美战略关系，重塑中美战略格局，寻求未来一段时期中美在世界发展中的作用，对世界发展而言是十分关键和重要的。</span><br>
<span>二、中美贸易战的输赢分析</span><br>
<span>（一）如何判断输赢？</span><br>
<span>任何一场战争，无论是军事热战还是经济战、金融战、货币战或其它形式的战争，除非是一边倒，否则只要形成消耗，战争过程都是痛苦的，若只单算当时的经济账，可以说没有赢家。但是，战争是残酷的，只要双方打起来，其实最终大多都有一个输赢。这场中美贸易战，需要更多从政治角度来考虑和判断输赢，因为政治利益背后都是巨大的、长远的战略利益，而战略利益背后都是长远的经济利益。</span><br>
<span>第一，中国不屈服，美国不能让中国伤筋动骨就是输。用总贸易规模不到5000亿美元的贸易战打一个GDP十几万亿美元、仅仅政府净资产就有七八万亿美元、全民净资产高达54万亿美元的中国，就想重创中国经济，把中国打垮，这几乎是不可能的。</span><br>
<span>从国内情况看，国家外汇管理局公布的数据显示，截至2019年3月末，中国外汇储备规模为30988亿美元，较2月末上升86亿美元，实现“五连升”。“外储连升”的背后是中国经济平稳、向好基本面的支撑，反映了境外投资者对中国市场信心的提升。未来，外汇储备规模仍可能上下波动，但总体稳定的大势不会改变。可见，中美贸易战尽管波澜起伏，但并未给中国经济带来严重影响。中国巨大的外汇储备，足以应对贸易战的冲击。</span><br>
<span>从国际对比角度，根据联合国公共数据库的GNI数据，从1970年开始，苏联GNI占美国比重高峰发生在70年代初，为40%左右，之后一直下降，直至1991年解体。日本则在1995年达到峰值72.3%，之后因广场协定，日元迅猛升值，国内泡沫急剧扩大，最终由于房地产泡沫的破灭造成了日本经济的长达20年的大衰退。我国GNI占美国的比重从21世纪开始快速上升，从2000年的11.52%升到2017年最高点62.25%，虽没有达到日本当年的峰值，但我国一直在保持上升势头。因此，此次贸易战中，中国的优势远比广场协议中的日本和冷战期的苏联要大。</span><br>
<span>中苏日占美GNI比例</span><br>
<span>对美方而言，美国GDP全球占比不复当年，80年代中叶一直保持在30%以上，特别是1985年达到顶峰34.94%，而近十年美国占比均值不到23%，其国际地位遭遇挑战。</span><br>
<span>各经济体GDP占全球比重</span><br>
<span>第二，若美国最终无法实现全面整合西方政治经济军事体系，相当于美国输。美国发起全球贸易战的最大目的，是要实现西方政治、经济、军事的全面整合，形成以美国为核心、美国优先的、白宫可以统一号令的政治、经济、军事新同盟体系，尔后号令盟友一起发起对竞争对手的新冷战。中美贸易战，是达到这一目标的最重要手段之一。如果最终特朗普无法实现这一目标，美国对华发起大规模的贸易战、向全球发起贸易战就等于输了。虽然美国从奥巴马时期就在推动新冷战，但在当今人类正在推动“人类命运共同体”建设的背景下，全球再度爆发新冷战的几率微乎其微，特朗普不可能实现依靠贸易战想要实现的战略目标。</span><br>
<span>第三，数年后，美国全球政治、经济、军事影响力不能上新台阶算输。特朗普政府试图用几年时间，通过重新整合盟友体系，把美国在全球的政治、经济、军事影响力提升到一个新高度、新层次，也就是特朗普提出的“让美国重新伟大”。现在，特朗普是在大规模透支美国国家信誉来搅乱世界，试图通过诸如退群、贸易战等不顾国家信誉的手段来实现这一目的，那么数年后如果这一切都变成了梦幻泡影，那给美国积累了一两百年的国家信誉所造成的损伤是根本无法弥补的。</span><br>
<span>在当前的世界格局下，特朗普政府能否实现所谓的“让美国再次伟大”这一战略目标？如果做不到，就是美国输了。而从现在的情况看，美国做到这一点的难度不亚于小布什试图通过发动中东两场战争控制整个世界的石油供给和商品流向。虽然最初打阿富汗摧枯拉朽，打伊拉克摧枯拉朽，但最终被证明那是最愚蠢的决定。现在，美国发起对全球的贸易战，全球一起反击美国，从开始就从战略上注定了失败。</span><br>
<span>（二）贸易战中国将失去什么？赢得什么？</span><br>
<span>只要是战争，无论是热战、冷战或贸易战、货币战、金融战，都一定有代价。这场贸易战，中国要做好付出代价的相关准备。</span><br>
<span>贸易战的代价方面，一是经济局部阵痛代价，贸易战必然会给双方经济带来阵痛，这是贸易战的必然结果之一。宏观经济增长将面临阶段性压力，会使市场对未来经济发展预期产生阶段性心态不稳，导致金融证券市场和资产价格波动性增强，影响了我国融资效率；二是中美贸易战对一些劳动密集型企业会有较大影响，也会一定程度增加失业，将会局部影响居民收入增速和消费增长；三是中美贸易战会加速美国对华技术限制，中国获取新技术的难度和成本会增加，对我国的技术进步和产业升级有一定负面影响。</span><br>
<span>打赢贸易战，中国将有以下收获。一是全球经济强国的政治地位。作为全球霸主、综合国力第一的美国，这次发起对华贸易战，中国表现强硬不屈服，中国实力还在不断增强，那意味着美国用贸易战为中国经济实力做了背书，中国经济强国的地位反而因此彰显；二是刺激中国加大投入提升自主创新能力。我国对高精尖技术的投入和政策支持一直有规划、有力度，但在部分领域也存在偏差遗漏。这次贸易战，美国以中兴为“人质”拿捏中国，看准的就是中国的芯片领域短板。基于此，中国需继续加大和完善在高精尖技术领域投入，并在政策上给予更大支持；三是加速我国对外贸易结构的调整，提升我国对非西方国家的影响力。一直以来，中国与发达国家的贸易都占我国贸易份额的较大比例。2017年美欧日韩四方占中国贸易份额43.5%，若计算其它西方国家，这一比例将更高。如此显然不利中国总体经济安全。这次贸易战可让我们更加认清形势，能有更大决心去主动调整对外贸易方向。中国一旦加快对非西方国家投资与贸易，不但会提升我国对非西方国家影响力，更能为中国对外贸易长期增量打下扎实基础，这对我国对外贸易结构会有长期积极影响。</span><br>
<span>（三）中国一定能打赢这场贸易战</span><br>
<span>中国一定能打赢这场贸易战，主要有以下方面原因：</span><br>
<span>第一，贸易保护主义是逆势而动不得人心。贸易战是美国的霸权行径，几乎所有国家都强烈反对，其中包括美国重要盟友们。不得人心，中国有打赢贸易战的国际道义基础。这次中国不但是为自己而战，也是为全世界公平正义而战。正所谓人心所向，中国反击能赢得世界认可，贸易战开局中国已赢道义之战。</span><br>
<span>第二，中国有全产业链工业优势。贸易战本质是战争，是国家间经济对抗，进一步升级就是科技战、贸易禁运、冷战，甚至军事冲突。考虑到大国战略核平衡，一方面中美直接爆发战争可能性不高，另一方面中国有足够军事能力应对；考虑到世界经济融合程度、美欧战略分歧及中欧、中美间的利益融合，中俄战略协作等因素，中美贸易战升级，无非是科技战争或贸易禁运。</span><br>
<span>美国有科技优势，但并非各个领域都领先世界，如高铁、量子通信技术等方面美国并不具备领先优势。事实上多数高精尖技术分散在各个工业强国，其中也包括中国。</span><br>
<span>中国有全产业链工业优势。美国很多商品都依赖中国制造，美国对华科技禁运，中国可以商品禁运进行反制。美国短时间内建不起来相应工业产业链与产能，这种对抗会给美经济、百姓生活造成巨大影响。更重要的是，若失去中国成熟、高效的工业市场配套，美高科技产品转化效率和成本将受到严重影响。</span><br>
<span>第三， 中国有体制优势。**，一是能集中力量办大事的民主集中制，二是社会主义市场经济体系。正是由于这样的体制优势，哪怕中国被美苏封锁，也能集中力量在“两弹一星”、量子通讯、大飞机、航空母舰等领域取得一个个突破。改革开放后中国经济的快速发展印证了社会主义市场经济的优越性。如今在西方乏力领导世界经济前行的情况下，中国站在世界全局高度，利用中国工业基础、市场规模、世界各国发展需求及资源情况，提出了“一带一路”倡议，倡导“人类命运共同体”，给世界发展指明方向。</span><br>
<span>第四， 中国有市场优势。2017年，中国已超美国成世界第一大消费市场且潜力巨大，中国市场优势随时间推移将不断凸显，美国不可能从战略上失去全球第一大市场。随着世界各国对中国市场的深度参与，中国与“一带一路”沿线国家的合作不断深化，中国的市场优势，不是美国发起贸易战能阻挡的。</span><br>
<span>第五，中国有地缘优势。作为世界第一大制造业国家、贸易国、消费市场和潜力市场，中国与全球制造业中心东亚其他国家建立了紧密经济联系。中国与亚洲25国贸易额约占三分之一强，中国已成亚洲16国最大贸易伙伴。过去10年中国一直是非洲第一大贸易伙伴，现在中国是欧盟第二大贸易伙伴。中国在对欧亚非三大洲各国贸易上有优势，全球超过80%人口都居住在这里，中国与欧亚非国家贸易的便利性非美国可比。</span><br>
<span>另一方面，由于高铁和重载铁路的发展，欧亚非三个大陆正通过铁路交通加速融合，三个亚欧大陆桥的建设、一趟趟中欧班列开动，都意味着未来世界贸易的联通方式不再局限海上，陆路运输效率高、 成本低的特点将会不断凸显，陆权在未来30年将快速回归。美国与欧亚大陆隔着太平洋和大西洋，与美国孤悬于欧亚非大陆之外相比，中国比美国更具地缘优势。</span><br>
<span>第六，中国有必胜决心和民心优势。中国不想打贸易战，但美国强加中国不得不打，中国不但有应战勇气更有必胜决心和信心，中国反击是中国唯一出路，在这种情况下中国已然上下一心。相反，美逆潮流而动挑起贸易战，不但引起包括其盟友在内的世界各国反对，其国内反对力量亦不断增强。站在民意和决心层面，中国更胜一筹。</span><br>
<span>三、中美贸易战对策分析及政策建议</span><br>
<span>（一）对中美贸易战的政策建议</span><br>
<span>建议一：坚持必胜的信心。</span><br>
<span>中国在世界格局中的地位已经昭示难以继续“韬光养晦”战略，作为14亿人口国家，不会有西方国家希望中国复兴，当西方列强看到非西方体系国家崛起时，会想尽办法扼杀。在此背景下指望美国放弃遏华不现实，认为当鸵鸟就能躲过贸易战是政治不成熟。西方体系外国家之所以很难突破中等收入陷阱，除自身实力的原因外，更重要的原因是西方拆台。面对强加的贸易战，我们唯一选择是——迎头痛击，战而胜之。从战略上藐视，从战术上重视，增强必胜的信心。</span><br>
<span>建议二：做好打持久战的准备。</span><br>
<span>我们不想打贸易战美国一定要强加，双方拼的是反制力和耐力。中国耐力已从历史上早已证明，抗日战争我们坚持持久战，当初遭美苏全面封锁中国也是越来越强。当前这场被强加又躲不过去贸易战，我们只能选择打，这是两害相权取其轻的唯一正确选择。抗美援朝虽然代价大，但中国一战打出半个多世纪和平，今天的贸易战中国也有打持久战的决心，有能力打得对手服气。</span><br>
<span>长远上，要从战略高度进行顶层设计，统筹更多资源，这是过去几年我们战略调整的现实基础。通过顶层设计和规划来筑巢引凤，用前景吸引资源向中国市场集中，用政策将资源整合，推进产业和经济结构快速转型升级。“一带一路”倡议、“中国制造2025”、自贸区政策等都是基于这些现实需要。在全球经济发展遇到瓶颈，西方已失去领导力的国际背景下，中国的工业能力、市场与世界市场、资源能力有机整合，就能形成发展新驱动，实现共赢。</span><br>
<span>站在所处发展阶段视角，我们只有快速升级转型，人均生产率才得大幅提升，老百姓收入才能增长，我们才能迈过 “中等收入陷阱”，并最终打赢这场贸易战。</span><br>
<span>建议三：边打边谈，以打促谈。</span><br>
<span>中美两国的国情及诉求不同，结合特朗普的个性特点，决定了贸易战不可能尽快结束。中美双方应保持足够的接触，而不是让中美处于分离，双方通过不断地沟通、谈判、合作，为各自发展找到力量，同时彼此以对方发展作为自己发展的动力，在人民互信的前提下不断发展。在中美共识基础上，形成全球共识，这是全球稳定成长的基石。</span><br>
<span>最近一段时间以来，中美贸易战进入了博弈最为激烈的时期，有两个关键性的事件：第一，5月10日起，美国对价值2000亿美元的中国商品的关税税率从原来的10%增加至25%。特朗普还表示，未来美国或对价值3250亿美元的中国商品征收25%的关税；第二，美国联合西方国家对华为进行断供。</span><br>
<span>对此，我们的判断是：最黑暗的时刻，也正是曙光将要来临的时刻。对美国提高关税，我国进行了有利的反制措施。而美国联合西方盟国对华为的围剿，我们早有充分准备，一旦围剿失败，美国高科技企业的优势也将会土崩瓦解。</span><br>
<span>美国的立国之本是其科技霸权、金融霸权、军事霸权以及三者的互动与策应。围剿华为失败，加上美国科技的龙头波音公司面临国内外巨额索赔的崩溃局面，标志着美国科技霸权的衰败。金融霸权方面，当前世界各国去美元的趋势愈演愈烈，加上科技重大突破危及石油美元的国际地位，美国的金融霸权也面临逐渐削弱的局面。至于军事霸权，除了核弹美国存量占优，其他武器中、俄与美国各具优势。因此，美国的三大霸权地位都面临着现实的挑战。</span><br>
<span>美国围剿华为失败后，势必会回到与中国的谈判桌上来，漫天要价和实质威胁将会使其自食其果。双方将本着务实的态度进行谈判，我们预计，今年底中美将达成阶段性协议，双方进入战略缓冲期。</span><br>
<span>但无论如何，中美之间的本质已经演变为新兴与守成大国之争，想一劳永逸地解决冲突是不现实的，即使贸易战暂时达成了协议，未来一定还会有其他冲突的出现，中国要做好长期斗争的准备。</span><br>
<span>建议四：与西方发达国家建立更加紧密合作关系。</span><br>
<span>这次贸易战特朗普瞄准全球，其战略目标是建立美国优先的政治经济新体系，包括重整贸易投资、地缘战略布局和军事联盟体系等。美国盟友之所以强烈反弹，除现实经济利益外，他们也感受到政治、军事领域的权力将被收紧，这和他们追求多极化内心意愿完全相反。所以，除非新体系确认能给他们足够多好处，或不选择新体系对他们有非常明确且不可承受之坏处，否则没有哪个国家赞同“美国优先”。中国应增加与西方发达国家互信与合作，提高非美经济体共同利益。</span><br>
<span>（二）对贸易战之后未来世界格局的政策建议</span><br>
<span>建议一：维持美国在国际中的优势地位是中国对人类的责任。</span><br>
<span>毋庸讳言，随着特朗普上台，美国的国际地位日益下滑，且这一趋势愈来愈明显。美国对欧洲传统盟友及在中东的影响力不断下降，随之而来世界格局面临的问题将是：国际秩序的失控。</span><br>
<span>可以说，当前的世界格局进入了一个非常危险的时期。目前乃至未来的30-50年内，还没有哪个国家能够具有控制全球的实力和影响力。一旦美国衰落，世界各国则各为其政，战备竞赛、实质拥核将会在一些国家出现，如果不能有效控制一些极端国家的拥核努力，全球将在未来几十年内面临毁灭危机。</span><br>
<span>因此，尽管美国有一些对中国发展的阻碍和敌对因素，但站在人类生存角度，作为一个负责任的大国，在贸易战中与美国边打边谈，最终共同发展，维持美国的世界大国地位是十分重要的。</span><br>
<span>世界各国只有一个地球家园，要坚决拥护打造人类命运共同体的指导方针，面对共同的挑战，中美两个大国应该携手合作、精诚合作、平等合作，建立起定期的、多层次的对话协商制度。</span><br>
<span>建议二：加强中国文化在国际上的输出。</span><br>
<span>我们认为，中国做好第二，与第一建立良好的国际关系是可以达成的目标。“己所不欲勿施于人”、“和为贵”是中国文化的内涵，加强中国传统文化的国际输出，是不断深化和加强中国大国地位的有力武器。中华民族虽然屡遭外族入侵，并几度被占领，但中华文明从来没有中断过，而底蕴深厚、兼容并蓄的中国文化反而将外族同化，使之成为中华民族的一份子。中国文化在历史上经受住了无数次考验，而在今天，更推动了中华民族的伟大复兴，以更加昂扬的姿态屹立在世界东方。</span><br>
<span>文明古国、礼仪之邦的大国形象，天人合一、天下大同的社会理想，和平共处、共谋发展的外交理念，在当今世界格局中将成为国际争端的有效解决方案。将中华文化的核心价值传递出去，让富有魅力的东方智慧光照全球，引领世界各国和睦相处、协同发展，中国文化输出的时代已经到来。</span><br>
<span>建议三：加大投入高科技研发，占领科技制高点。</span><br>
<span>全球正进入一个全新的第四次工业革命时代，区块链、云计算、大数据、人工智能等第四次工业革命本身极具影响。本世纪上半叶是世界政治经济秩序重组期，如今大国博弈已进入白热化阶段，拼的是硬实力和智慧，该阶段科技实力对竞争优势将起战略性作用。基于国家竞争，我们需加大投入，加速科技研发以促使我们的科技能在未来10年实现对西方全面追赶，未来20年实现优势领域超越和全面整体赶上的格局。美国越遏制，我们发展要越坚决。越短板的科技领域，越需加大国家支持与投入。</span><br>
<span>在新一代信息技术产业、高端装备制造产业、新材料、生物产业、新能源汽车制造、新能源、节能环保产业、数字创意产业以及相关服务业等九大战略性新兴产业领域，加大国家政策和资金支持力度，对华为、中兴、中芯国际、阿里、百度、腾讯、小米、中广核、京东方等重点企业，更应从政策上支持企业的持续发展，增强国际竞争力。</span><br>
<span>建议四：继续坚定不移深化和推进改革开放。</span><br>
<span>美国与全球打贸易战，看似是想把制造业留在美国并引进更多产业资本，实则是走向封闭。在美国逐渐弱化与世界的合作时，各国会从对美国的被动应对转向思考世界未来发展格局演变。在这种背景下，中国“一带一路”倡议与对外开放政策结合起来，各国对“人类命运共同体”的内涵会理解得更深刻，与中国的经贸投资合作也会深化。美国对中国及世界打贸易战，其中很重要的原因也是争取更多资本，打击对手的技术积累和进步以维护自身资本与技术优势。与美国相比，作为资本和技术都相对弱势的中国，要想获得更多，除发挥市场优势外，还需将政策理顺，坚定不移继续深化和推进改革开放。加快推进“一带一路”倡议，提升对外经贸与投资合作水平。通过进一步改革开放，中国会更多以来私营部门增长，纳入全球经济整合，同时让外国企业进入国企控制领域，在钢铁、制造业、航空、媒体、电信等领域，制定政策鼓励私营发展。结构改革是中国深化改革的要求，不仅引领着中国自身的发展，也影响着未来的世界发展。</span><br>
</p><p><b>aqasaz1928: </b><br>
<span>你的优势要靠别人去维护，这时候就说明你不行了</span><br>
</p><p><b>quadrozeke: </b><br>
<span>这是曹操的智库吧。</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>楼主还让不让人吃晚饭了，真恶心。</span><br>
</p><p><b>光荣的小学生: </b><br>
<span>美国已经变成周天子了吗</span><br>
</p><p><b>拉屎: </b><br>
<span>出头棒子先烂</span><br>
<span>木秀于林风必摧之</span><br>
<span>世界需要一个巫妖王</span><br>
<span>是这个道理么？我们垂帘听政就可以了？做代理人？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>goodsai9: </b><br>
<span>感觉是说中国该挟天子以令诸侯？</span><br>
</p><p><b>hd7856101: </b><br>
<span>标题党吧，意思大概是把美国推到前面自己韬光养晦</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI TNY-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>CIV6: </b><br>
<span>TG本不想当老大，奈何被逼反了</span><br>
</p><p><b>fallout: </b><br>
<span>我觉得第一条的意思是需要一个挡箭牌背锅者的世界第一的意思吧，跟三楼差不多</span><br>
</p><p><b>mcmurdo: </b><br>
<span>这不是前几天泥潭也有人支的招吗？寻求幕后实力，明面上让美国顶着</span><br>
</p><p><b>Kozakai: </b><br>
<span>也不是不行——如果美国能同意以后美国政府机构和主要企业成员由中方指派的话</span><br>
</p><p><b>悬杪亭: </b><br>
<span>lz是在拼接钓鱼吗，整个前半段都在用沸腾体分析此战避无可避而中国必胜，美国最终无法实现全面整合西方政治经济军事体系跌落神坛，怎么转进出最后的建议的(ﾟoﾟ;</span><br>
</p><p><b>didapick: </b><br>
<span>楼主真是标题党典范</span><br>
</p><p><b>kanpachi: </b><br>
<span>一旦美国衰落，世界各国则各为其政，战备竞赛、实质拥核将会在一些国家出现，如果不能有效控制一些极端国家的拥核努力，全球将在未来几十年内面临毁灭危机。</span><br>
<span>极端国家哪个不是因为美帝为首的白左把持话语权才不能被干死的？</span><br>
</p><p><b>lzghome: </b><br>
<span>冯兴科，金砖智库（CBGG）秘书长、清华大学和北京师范大学研究员、世界金融论坛创始人、国际区块链金融实验室发起人，同时也是世界区块链金融峰会、“一带一路”国际智库峰会、“一带一路”国际金融论坛、金砖国家经济智库论坛的发起人和创始人。</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span>挟美元以令诸侯</span><br>
</p><p><b>royp: </b><br>
<span>今孤言此，若为自大，欲人言尽，故无讳耳。设使国家无有孤，不知当几人称帝，几人称王！</span><br>
</p><p><b>lzghome: </b><br>
<span>悬杪亭 发表于 2019-6-20 16:27</span><br>
<span>lz是在拼接钓鱼吗，整个前半段都在用沸腾体分析此战避无可避而中国必胜，美国最终无法实现全面整合西方政治 ...</span><br>
<span>http://www.1think.com.cn/ViewArticle/html/Article_4FFA4A807C07BCF4B4EF9BFBD2A90C8B_46231.html</span><br>
<span>原文如此</span><br>
</p><p><b>masm: </b><br>
<span>这文意思是叫你美这个神经病一声大哥，防止你美发疯是对人类负责</span><br>
<span>你想当大哥，叫你一声大哥</span><br>
</p><p><b>shkillone1: </b><br>
<span>但现在这个巫妖王有点疯啊，等一个弗塔根</span><br>
</p><p><b>3Psm: </b><br>
<span>一和二、三、四，我觉得是能自洽，不过作者的美国爹爹认这个自洽吗？</span><br>
</p><p><b>阿库鲁艾特: </b><br>
<span>masm 发表于 2019-6-20 16:32</span><br>
<span>这文意思是叫你美这个神经病一声大哥，防止你美发疯是对人类负责</span><br>
<span>你想当大哥，叫你一声大哥 ...</span><br>
<span>孙一峰永远是我大哥</span><br>
</p><p><b>lzghome: </b><br>
<span>masm 发表于 2019-6-20 16:32</span><br>
<span>这文意思是叫你美这个神经病一声大哥，防止你美发疯是对人类负责</span><br>
<span>你想当大哥，叫你一声大哥 ...</span><br>
<span>问题是你叫一声大哥，人家就不搞你了吗……</span><br>
<span>中国一直是叫人大哥呢，老说自己无意称霸称第一……</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>让美国吸仇恨,中国在后面赚实惠,是这个意思吧.</span><br>
<span>哪有这样的好事....</span><br>
</p><p><b>nanrendu: </b><br>
<span>有点难</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span>lzghome 发表于 2019-6-20 16:34</span><br>
<span>问题是你叫一声大哥，人家就不搞你了吗……</span><br>
<span>中国一直是叫人大哥呢，老说自己无意称霸称第一…… ...</span><br>
<span>所以建议二至四便是强化中国实力，让美国这吉祥物大哥想搞也难。</span><br>
</p><p><b>chrispig: </b><br>
<span>罗马的荣光就靠日耳曼人去守护 这是日耳曼人的责任</span><br>
<span>后面的事情大家都知道了</span><br>
</p><p><b>faust123: </b><br>
<span>1要是理解成给川皇一个面子，其实挺好的</span><br>
<span>2,3,4都挺靠谱，算里子</span><br>
</p><p><b>csd: </b><br>
<span>明明知道“韬光养晦”已经养不下去了，却依然抱着“绝不当头”的那套老思想，还非要用这么猛的措辞，你看这不就被标题党给盯上了吗</span><br>
</p><p><b>天堂蜘蛛: </b><br>
<span>黑暗兵法啊这是</span><br>
</p><p><b>tuichu0425: </b><br>
<span>没啥问题啊 我们一个发展中国家怎么可能当第一呢</span><br>
</p><p><b>上田公方: </b><br>
<span>想的是挺美，哪有这样的好事，美国再怎么衰落十几个航母编队和大型核武库都在手里，任何时候跟一兵一卒都调不动的献帝，老婆选谁都做不了主的天皇都不会有任何可比性。哪怕真有了绝对的实力，那也是更好操控的多且一直在扮演类似角色的联合国更适合充当这个牌坊</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span>csd 发表于 2019-6-20 16:43</span><br>
<span>明明知道“韬光养晦”已经养不下去了，却依然抱着“绝不当头”的那套老思想，还非要用这么猛的措辞，你看这 ...</span><br>
<span>我们还要当发展中国家，当然绝不当头了。</span><br>
<span>不可能让一个发展中国家当世界老大吧。</span><br>
</p><p><b>你玩晒: </b><br>
<span>这标题我看几遍读了几遍才发现是笑话</span><br>
</p><p><b>zyc1629: </b><br>
<span>楼主，真的很强大，</span><br>
<span>标题，真的很夸张，</span><br>
<span>赞达拉，令人敬畏！</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>mcmurdo 发表于 2019-6-20 16:27</span><br>
<span>这不是前几天泥潭也有人支的招吗？寻求幕后实力，明面上让美国顶着</span><br>
<span>哪国都不是傻子，世界人民也不是。</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>有些人脑袋转了心转不过来，心转了骨子里还是转不过来。</span><br>
</p><p><b>20044538: </b><br>
<span>关键是维护美国地位，美国人不领情啊。</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span>这他妈不是喂屎，这是灌屎了</span><br>
</p><p><b>荒木吴京三高旋: </b><br>
<span>通篇都是谋反之论还要挂个伸手不打笑脸人的狗头，挟天子也得天子是正常人，现在就一疯王</span><br>
</p><p><b>烤鱼饼: </b><br>
<span>随之而来世界格局面临的问题将是：国际秩序的失控</span><br>
<span>本质还是要想维持现在一超，三巨，五常，多强的格局吧。美国即使衰落了，三巨的位置应该还是能保证，中国又不想出头当一超，当只需要一个国家讲话的时候还是会推美国出去，但说的话管不管用嘛可以类比现在俄罗斯。。。</span><br>
</p><p><b>fufusako: </b><br>
<span>这类文章读三篇就腻了，能不能转些有理有据论证美必胜的文章，偏听一下</span><br>
</p><p><b>Eva: </b><br>
<span>那条敏感的建议其实是给外人也就是西方，美国看的</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>我们要保持现有的发展步调确实需要三强五常，真的美帝不是三强了，这游戏会马上变成跨级打怪的模式，就以我们自己管理都还得靠大量主体汉民族妥协性为根本的前提下，那些世界上几个世纪以来都没能搞定的牛鬼蛇神哪个能好好听话？</span><br>
<span>你去和阿拉伯世界要他们像汉人一样顺从好说话不扩展不内战不搞新的海湾战争接受统筹安排那简直是说笑，美帝没了，欧洲的局面会更乱，毛子和nato遗老们的冲突会更加加剧</span><br>
</p><p><b>黄耀明: </b><br>
<span>写这文的 历代祖宗都是跪习惯了吧</span><br>
<span>想想也是 跪舔得不够彻底的儒家 哪里还能够存活到现在</span><br>
</p><p><b>夜明的月下: </b><br>
<span>老大都说太平洋足够宽广,就能容得下中美两个大国的共存了。这边还打算跪。别叫金砖了，叫炉渣砖吧。</span><br>
</p><p><b>nobady: </b><br>
<span>意思是让美国继续顶着老大哥的名字，我们拿点实惠的？</span><br>
</p><p><b>fore_long: </b><br>
<span>这是霸道还是王道呢……</span><br>
</p><p><b>soulogic: </b><br>
<span>必须要有一个巫妖王，可没说巫妖王必须是阿傻子啊</span><br>
<span>前面看着都很正常，突然就神转折，炮决吧</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1840931[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
