<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>怎么才能活出古罗马贵族的感觉？（知乎）</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>怎么才能活出古罗马贵族的感觉？（知乎）</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:43:26 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>怎么才能活出古罗马贵族的感觉？（知乎）[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1830264-1-1.html</link>
      <description>怎么才能活出古罗马贵族的感觉？（知乎）&#13;
 本帖最后由 传说级死亡爪 于 2019-5-9 15:46 编辑 

怎么能过上中世纪的贵族生活？作者的最新力作
&#13;
https://www.zhihu.com/question/314876340/answer/619393302
&#13;
作者：不打诳语谜语人
&#13;
链接：https://www.zhihu.com/question/314876340/answer/619393302
&#13;
来源：知乎
&#13;
著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。
&#13;
成为第五罗马贵族，意味着你完成了一个史诗级的投胎任务，共和国治下黎庶十几亿，真正的第五罗马公民只有区区数千万人，而这其中能否称为贵族的，不过几十万人而已，各个都有显赫的家世。作为第五罗马顶尖的家族成员，你需要了解如下信息：
&#13;
国家和文化认同
&#13;
首先，你的“国家”范围很小，严格来说，出了五环就不算了。上次在元老院门口遇到一个通州来的小伙子自称自己是第五罗马人，你心里暗地鄙视的想：如果不是同盟战争需要招安一些支持者，你丫到现在还是一个冀塔利亚人，通州能成为第五罗马的一部分，主要是因为他们投降的速度是最快的。共和国疆域很小，因为第五罗马只有一个，共和国疆域也很大，因为第五罗马之外还有很多同盟国和行省，其中最重要的同盟国大多集中在冀塔利亚，有些冀塔利亚部落，比如说保定，从来都是第五罗马最坚定的拥护者和盟友。有些不那么安分了，比如说那些住在张家口、承德的蛮子，虽然他们非常努力的想活成一个第五罗马人，但是你还是要叫他们是山内匈奴。至于喜欢闹事的沧莫奈人，同盟战争之后，就全部贬成奴隶在角斗场上去消耗了。最近有人在公民大会提案给雄安部落授予公民权，你对此极为愤慨，不禁发誓说只要元老院还掌握掌握在真正的第五罗马人手里，雄安人就别想获得公民权。
&#13;
作为一个纯血的第五罗马贵族，你有清晰的鄙视链，你有很多出身骑士阶级的朋友，你也承认他们大多受过良好的教育，也富有能力，同时你在政治上也依赖他们的财富，但不妨碍你把他们视为低于自己的存在。对于那些出身于骑士阶级，野心勃勃的保民官们，你一贯视他们为煽动民粹的野心家和危险分子。至于那些喜欢在公民大会上吵吵嚷嚷的平民阶级，你认为他们不过是乡下的粗鄙农民和在城市街道上游荡的**，虽然这些家伙拥有公民权，但你对他们鄙视的程度更甚于外邦人和行省来的土包子。你坚信元老院存在的核心价值就是阻止平民们利用公民大会去推行他们疯狂的民粹主张。
&#13;
作为一个血统良好的青年贵族，你需要训练你的口才，通过华丽的言辞在演讲中打动听众，从而竞选公职。第五罗马上层社会流行的语言是河南话，尤其推崇洛阳一带的读书音，被称之为洛阳正音。虽然现在河南只是共和国治下的行省，第五罗马的贵胄们把河南人也视为外邦人。但共和国官方的信仰系统依然来自以河南为中心的中原地区，而身世显赫的大家族往往把自己的血缘追溯到某个古老神明，学习洛阳正音演讲技巧就是混迹上流社会、谋取公职的重要技能，对于贵族来说，如果被大家称颂说话像河南人，就是很高的赞誉了。所以你父母在你小时候就聘请了河南来的先生教授你的洛阳正音和骈文写作，长大以后你还专门去河南学习了很多年的洛阳正音，这让你的河南话炉火纯熟，以至于你自吹如果不看脸，光听声音，大家会认为你是一个标准的河南人。河南话不仅是贵族热衷学习的语言，也是通用的学术语言，几乎所有重要的文献都是来自河南学者的笔下，而且必须是用古老的骈文来写。第五罗马的贵族们也尝试用河南话写作骈文，但一般舆论将其视作拙劣的仿品，是东施效颦的产物。
&#13;
这些年来河南话的地位开始受到了动摇，一些读书人，尤其是出身骑士或平民阶级的读书人开始慢慢使用北京土话来创作，甚至一些贵族居然加入其中，使用北京话来写作散文。一些喜欢拉拢平民的贵族开始宣传在元老院演讲要使用北京话，其中有个依靠财富和婚姻混入贵族圈子的叫马田各的骑士竟然宣称强大的第五罗马的公民是不需要学习外邦人的语言的，第五罗马人就该说京片子。马田各的口头禅就是“那些偷井盖的河南人早就是我们的奴隶了，我们为什么要学习奴隶的语言？”马田各这个老不死的家伙对优雅的洛阳正音的恶毒诋毁让血统纯正的贵族们格外恶心，大家对这个粗鄙的家伙鄙视已经达到了极点，所以给他起了一个外号叫马劣。你在很小的时候就经常听到父亲对马劣的各种攻击，对马劣的仇恨已经植入你的心中。自己让你赶到愤慨的是马劣的外甥，一个血统可以追溯到女娲娘娘，名叫撒朱利的大好贵族青年居然也和自己的姑父马劣混在一起去讨好平民，你对这种当凯子的行为大加嘲讽，给他起了一个外号叫凯子撒。
&#13;
宗教和信仰
&#13;
第五罗马人的主流信仰是多神教，其信奉的神明主要是来自中原地区的神祗与本土神祗的结合，此外第五罗马人也有浓厚的祖先崇拜。作为一个正牌第五罗马贵族，你在家里修建了专属的寺庙，在里面供奉了皇天上帝等各路神明的牌位和神像。第五罗马贵族对自己的显赫家世也极为重视，你在家里修建了供奉列祖列宗胸像的祠堂，并且宣称自己的祖先可以追溯到远古的神明——共工。祠堂里每个祖先的胸像下面都有一个精致的铭牌，上面标识了祖先们曾经担任的重要官职和建立的功业，你经常带着子女们来到祠堂里，指着祖先的胸像向他们讲述自己的“革命家史”，培养他们对列祖列宗高贵血统的自豪感和荣誉感。
&#13;
灶王爷也是第五罗马重要的神祗之一，灶王爷庙的尼姑们享有神圣的权威。你的好基友赵大锤当年在讨伐承德一代的山内匈奴人的战争中并未取得什么像样的战绩，因此元老院禁止他举行凯旋式。但是赵大锤一意孤行，强行在第五罗马的大街上举行了凯旋式，他的姐姐赵三红——一名资深的灶王爷尼姑和赵大锤一起站在敞篷猛士越野车上，带着“凯旋”的队伍开入了城中。元老院为了避免侵犯灶王爷尼姑的神圣权威，不得不对此睁一只眼闭一只眼，赵大锤得以完成了他的“自娱自嗨”版的凯旋式。当然担任灶王爷尼姑，这一神圣职位并非没有代价。一般灶王爷的尼姑会从6到10岁的贵族女孩中选择，一旦当选，就意味着长达30年的奉献了自己贞洁、自由和幸福代价的苦修。前10年作为见习尼姑接受资深尼姑的教育，中间10年作为正式尼姑履行祭祀灶王爷的神圣职责，最后10年则作为资深尼姑教育新的见习尼姑。女儿能够当选灶王爷尼姑是一件光宗耀祖和扩大家族政治影响的大事，即使落选的家庭也会得到元老会和执政官的丰厚补偿。你的小女儿现在眼看已经到了6岁，你正在积极的运作，希望她能够列入灶王爷尼姑的参选名单之中。
&#13;
婚姻家庭
&#13;
你的婚姻来自政治交易，你对你的夫人毫无感情，家里有女奴和男奴供你发泄各种怪癖，外面有情人让你暖心；你夫人也很喜欢强壮的角斗士，你们就是开放式的婚姻。当然传宗接代，制造继承人还是重要的职责，虽然你对自己孩子的血统不无怀疑，但是有继承人还是很重要的，总比将来便宜那些八杆子打不到的亲戚好很多。你和妻子都把行房视为负担，所以前戏都是女奴帮你完成的，你只需要履行最为神圣的那部分职责。
&#13;
第五罗马在王政时代子女教育在家庭进行的，父亲承担了老师的职责。但是共和国以后受河南影响，逐渐开始设立小学和中学。所以你的孩子们在6岁开始读小学，11岁读中学。中小学是男女合校，学习主要内容就是文学（河南话和骈文）、法律等。除了学习文法，体育也在教育中占有重要的成分，保持身体强健是第五罗马人的传统，这个传统也是来自河南人的教诲。中小学的教育是一种奇怪的状态，一方面老师对学生极为严格，用荆杖和戒尺教训孩子是家常便饭，另一方面教师在当时的社会地位和经济收入并不算高，尤其是来自骑士和贵族阶级的家长对教师颇为吝啬，也充满鄙视，老师们不得不依靠兼职来挣外快养家糊口。作为贵族，你除了送孩子接受学校教育，你也购买了有学识的河南奴隶作为孩子的家庭教师，对孩子进行更全面和深入的培养。
&#13;
此外贵族青少年也需要接受军事技能的教育，为将来从军打仗做好准备。16岁中学毕业以后，你将儿子们继续送往著名学者门下接受高等教育，女儿们则已经被你打发出去嫁人了，姻亲关系对你的政治脉络有着重要的作用，但是你也不能太指望你的亲家会太照顾你的利益。
&#13;
第五罗马人传统上由父亲决定子女是否成年，但一般具备生育能力就是成年的标志，所以男孩14岁，女孩12岁就被视为“准成年人”了，因为他们这个阶段虽然可以结婚生子，但还有没有选举权，也有很多方面的权力被限制。成年仪式在第五罗马的贵族家庭中具有重要意义，当一个父亲认为自己的儿子已经具备结婚生子的能力，他会在祠堂里举行这个孩子的成年仪式，男孩会脱掉代表未成年的人红边白袍换成代表成年人的托加，然后将自己的红边白袍放在祭坛的火上烧掉献祭祖先。接下来父母会带着这个已经成年的男孩走到市政广场之上，充满自豪的向周边的人介绍这位“新公民”。女孩的成年仪式会在结婚前夕矩形，在这个仪式上女孩会在把自己珍爱的洋娃娃在祭坛上焚烧，献祭给王母娘娘、女娲娘娘或者其他女性神祗，代表已经告别了自己的“少女”的时代。然后她的母亲则会把代表成熟女性的标志——纺线锤交在她手里，再接下来就是举办盛大的婚礼，将女儿风风光光的嫁出去。
&#13;
当然第五罗马政府的法律规定17岁才能服兵役和具有选举权，因此17岁才能真正被视为完全成年的标志。但是法律规定要服役十年才能担任公职，这就意味着一个青年最早也要在27岁才能作为候选人参与公职的竞选，当然这条限制主要这对贵族和骑士阶级，平民本来就没有机会参与这项权力的游戏。你的长子现在已经27岁了，你决心帮助他竞选财务官，财务官是上层阶级仕途的起点，你当年也曾经当选财务官，并且在后来谋得了鲁班庙祭司的职务。
&#13;
娱乐方式
&#13;
你的娱乐活动很多，最喜欢的是去天上人间，那里有各式各样的女人、男人和动物供你取乐，玩法层出不穷。天上人间在第五帝国是合法的，不光是重要的娱乐场所，还是情报交换基地。你就收买了其中一个名妓作为自己的眼线，替你打探各种隐秘的消息。
&#13;
你也喜欢去公共浴室消遣，那里是和你朋友交换信息、商量各种事务的地方。公共浴室是男女共浴的，是把妹的好地方，作为对你开放婚姻的重要调剂，你很多情人都是在这里发展的。当然你的妻子和你一样是公共浴室的爱好者，你对她的行为也心知肚明。
&#13;
你也是疯狂的角斗比赛的爱好者，你甚至投资了一个角斗学校来培养自己的角斗士，这些角斗士不仅在赛场上给你带来的财富，其中的佼佼者也被你提拔为心腹的剑奴，成为自己的保镖和打手。共和国角斗大会赛制极为复杂，从冷兵器到**，从单人赛到团体赛，再到绝地生存赛（传说中的真人吃鸡）一应俱全。著名的角斗士往往会受到社会疯狂的追捧，当年来自魔多尼亚的一名身材高大的角斗士兼具力量和技巧，2.24米身高犹如巨无霸再世，在肉搏场上所向披靡，无人可以与之争锋，光热的角斗迷给他送了一个外号叫“要命”。要命后来依靠战绩获得了自由，并当选为角斗士协会的会长，成为第五罗马著名的公众人物。你一直感慨以盛产文弱“小男人”著称的魔多尼亚居然会产生这么雄健伟岸的壮士。在荒岛上举行的绝地生存赛更为刺激，不但有全球电视直播，显贵们还会专门坐着直升机在荒岛上空盘旋，欣赏角斗士们厮杀的实景。100名赤手空拳的角斗士被伞降在荒岛之上，靠着智慧、狡诈和凶残艰难求存，最后的唯一幸存者将获得宝贵的自由和让人艳羡的财富，而奖杯则是一只纯金打造的“烤鸡”。
&#13;
赛车也是第五罗马贵族疯狂热爱的娱乐活动，很多贵族子弟不仅赞助车手，甚至亲自参与其中，哪怕为此出了车祸丢掉性命。赛车手中有一个著名的文艺青年叫汗汗的，也是来自魔多尼亚，因为相貌帅气有很多粉丝，当然人红是非多，他也被很多人抨击。你对这些文艺腔的赛车兴趣不大，你更喜欢一种叫疯狂MAX的格斗赛车——将角斗与赛车融合的战争游戏，血腥、刺激，让你嗨到极点。
&#13;
狩猎也是贵族们的重要娱乐，而且狩猎对于培养军事技能有非常重要的帮助，所以贵族们在乡下庄园里都修建有规模广大的猎场，供自己狩猎娱乐之用。你在太行山麓的庄园里也有自己的猎场，骑马或驾驶着全地形车在山沟里追逐猎物是你的爱好之一。
&#13;
虽然很多自视高雅的人喜欢来自中原的戏曲（河南坠子？），但是你对这种附庸风雅感到厌烦，你就喜欢直接和简单粗暴的玩乐。
&#13;
经济收入
&#13;
第五罗马贵族虽然拥有规模巨大的奴隶庄园和各种类型的血汗工厂，在第五罗马的繁华地段投资地产也是常规的选择，此外也会对商人和企业主们投资和放贷。但这些收入都比不上在行省担任行政长官勒索来的快，这个才是一本万利的快钱，即使那些平时以清廉著称的人士担任这些职务，财富也会迅速增长到让人咋舌的程度。如果能够当选执政官并外放总督，那就是瞬间走向顶级富豪的道路，“竞选执政官，XX发大财”，已经是大家心照不宣的段子。
&#13;
你的父亲曾经在贫瘠的甘肃河西地区担任过行政长官，虽然他的治下的土地大多是不毛之地，而且也生活着各种不服王化的异族，唯有一些矿业比较有点油水，但是一样不妨碍你父亲通过受贿、勒索、甚至掠夺而大发利市。虽然最后不堪压榨的当地百姓跑到第五罗马来请愿，也被你父亲通过行贿搞定了，“有钱大家花，朋友遍天下”，这个是你父亲最爱念叨的“家训”。作为贵族，日常花费的开销堪称天文数字，眼看着父亲积攒的财富正在如艳阳下的冰雪般迅速消融，你现在正在积极运作，也希望再选到一个肥缺，这样就可以再度让家族走上繁荣富裕的康庄大道。
&#13;
职业生涯
&#13;
你现在正站在白洋淀附近的一个小土丘上面，骄阳烤灼着你的面庞，让你汗如雨下，沉重的托加已经湿透了，湿垮垮的压在你身上，让你不堪重负。。。。。但是你只有忍耐，因为作为鲁班庙的祭司，你被选来担任雄安新城的吉象师。执政官和元老院已经确定在冀塔利亚的雄安修建一座新的殖民城市，以疏散第五罗马越来越多的公民和贵族，这座古老的城市已经不堪重荷了。虽然工程师和规划师们早已经做了详细的选址报告，但是在第五罗马，宗教信仰是不可忽视的大事，必须要给新城找到一个接受神明祝福的城址。身为吉象师，你的任务就是寻找神迹来证明这个选址是被神明祝福的，这个被称为“定象”。为此你做了很多准备：斋戒沐浴，虔诚的祈祷，宰杀了牲畜和鸟类来占卜，进行了繁琐而奢华的祭神仪式等。万事俱备，但是时间已经过了很多天了，你依然没有找到任何神迹，你每天徒劳的站在早已选定的，作为未来都市中心的土丘上面，被夏天的烈日烘烤着，等待着神迹，但今天看来又要无功而返了，被晒成人干是小事情，你隐隐感到执政官的万钧怒火即将向你的脑顶压来。正在你陷入意乱神迷的境地的时候，突然感到脚面也又湿又痒，低头一看，发现一只癞蛤蟆居然爬上了你的脚面。。。。你极为愤怒，正打算飞起一脚送这个可恶的蛤蟆去坐飞机，你突然意识到这是让自己解脱的绝佳机会，你立马俯下身子，双手恭恭敬敬的捧起癞蛤蟆，深情的亲吻着，然后高喊到“神谕来了！这块土地是被神祝福的！”。。。。。。神迹既已经显现，预兆已经被你释出，“定象”工作就此完成。
&#13;
你下一个任务就是“定视”和“定界”，你先向诸神祈祷，并摆出一些奇形怪状的姿势，同时用你的眼睛扫视着四处的景物，暗自记住这些景物四角重要的标记点。然后蒙着自己的眼睛，在别人的搀扶下自西向东的走着，左手拿着弯头仪杖在地上划出一道细细的长线，走到预订的位置以后你大喊一句“南方在右，北方在左”，并用弯头仪杖在地面划出你心中早已烂熟的示意图，并大声公布出各个标记点的位置，这样“圣域”——未来城市中心的范围就被你圈定了（虽然圣域的范围很早以前就被执政官决定下来，但是你必须为这个决策找到神的祝福，并通过仪式加以固定）。吉象已经被发现，圣域也确定了，工程师们立刻赶来在测量和放线，将圣域的位置在大地上标识出来，与此同时对天神的献祭再度开始，占卜师们开始研究牺牲动物的内脏，去寻找吉兆。作为吉象师，你的任务已经完成，但是你依然饶有兴致和占卜师们讨论对动物内脏的研究：颜色、形状等等，这是你最感兴趣的的学问之一。在占卜师们找到了吉兆，确定工程可以开工之后，新城城址四处都点燃了篝火，未来要移民这里的居民代表们纷纷从火堆上跳过去，以消除自身的过失和不洁。这个时候祭司们指挥着工匠们在圣域中心的位置挖出了一个小小的圆形深坑——地狱之口。然后祭司们向地狱之口中投入各种果实和祭品，接着是居民代表（预计要在新城充任各种高级职务的贵族们）纷纷上前将采自第五罗马中心的泥土投入其中。。。。。等所有的献祭完成之后，人们用石板将地狱之口盖住，然后开始在上面营建祭坛，这里将是城市的中心。等祭坛完成，祭祀的熊熊火焰燃起的时候，祭司和贵胄们再度聚在一起，完成了对这个城市的起名仪式。新城有三个名字，第一个是秘密的名字，唯有神明才能使用，这个名字是高度机密，除了起名的几位，以及日后历任市长和大祭司，没有任何人知道这个名字，泄露这个名字的结果就是死罪。第二个名字是祭司们使用的名字，只有祭司才知道和使用。最后的名字才会给大众们使用的名字，现在大家都知道她叫雄安。。。这些仪式都完成以后，城市的营建工作才正式交给工程师和工匠们。参与了全套的仪式让你疲惫不堪，但也非常激动，因为这意味着你首次参与了一次极为重要的公共仪式，并且不辱吉象师的使命，这对你未来的政治生涯是极为重要的助力，更不要说就此获得的丰厚报酬了。
&#13;
政治斗争
&#13;
你虽然在冀塔利亚有规模巨大的庄园、血汗工厂和数不清的奴隶，你也投资各种生意，但是对于参与选举来说，你的巨额财富依然显得力有不逮。所以你非常需要来自富裕的骑士阶级，甚至来自异邦和行省的商人的财力支持。虽然你出身名门贵胄，你的父祖多次出任过元老甚至执政官的职务，这对你的选举极为有利，但是你依然需要花费大量的金钱去举办各种盛大的活动和宴会来讨好有选举权的公民，甚至贿选。你为了竞选负债累累，但是担任高级职位是你进入元老院的重要阶梯。共和国时代的各种公职严格来说是没有薪水的，但是“合理”的搜刮则让这些职位变得炙手可热。一般来说，只要担任公职（除非是像高级营造官这样的撒钱职位），你就有油水可捞。如果能够当选执政官并外放的行省做总督，或被任命为行省的行政长官，那多少债务都不在话下，而且还能赚到瓢满钵满。当然这也是高风险的活动，因为选举而负债累累，甚至破产的人不在少数，有些人不甘就此沉沦，往往铤而走险，随着这些年月竞争的越发激烈，有些人不惜采用武力暗杀自己的竞争对手。为了安全，你训练了很多武装奴隶保护自己，而且买了防弹、防地雷的装甲车作为座驾。你出门的时候往往在托加下面穿着防弹衣。。。。
&#13;
在政治上你是马劣的死敌，马劣在政治上深受民粹疯子葛喇谷兄弟的影响，在历次执政官任上做出了很多贻害无穷的劣政，比如说给平民分配土地，扩大公民权这些，这些都让你这样的大贵族利益受到了严重的损害。其中最严重的政策就是将公民兵改为了雇佣兵，允许外邦人和没有公民权的人参加军丢，并且通过服役换取公民权，这些被称为新公民。虽然你对那些粗苯的庄稼汉极度鄙视，但是你更恐怖那些没有公民权的蛮子充斥军队，这是一个灭亡第五罗马的政策，总有一天，这些讲着粗鲁的外邦语言，信仰着奇形怪状神明的外国人会通过军队控制第五罗马。马劣一辈子战功赫赫，威望很高，平民尤其支持他，但是最近的同盟战争他却吃了瘪，这让你非常开心，现在正统的贵族都支持政治新星苏拉，大家都认为唯有苏拉方能对抗马劣。
&#13;
军事生涯 
&#13;
第五罗马的传统是征兵制，所有第五罗马的公民都有责任参加军队保家卫国，而服役的武器和装备都要公民自备，财力雄厚的贵族和骑士阶级负担装甲部队，而普通公民则充任步兵。军队中将领由执政官担当，但是来自平民和骑士阶级的军事护民官会制约其指挥权。这种军事传统虽然可以满足陆军建设的需要，但是对于更专业化的海军和空军的建设难以满足。当年为了对付湾台基，第五罗马政府投入巨大的财力扩充了海空军，已经实质性的建立的职业化的军队。而其后马劣在西域平定突古达的战争中有进行了军事改革，将征兵制改为募兵制，建立职业军队，兵源不再局限于公民，而是第五罗马疆域内所有的民族都可以加入军队，并且通过服役换取公民权。
&#13;
这种当兵换户口的做法虽然在很大程度上解决了兵源枯竭的问题（谁让土农民和**越来越少了呢？），但是其危害也是显而易见的，看到越来越多的异乡人通过当兵获取了公民权，第五罗马的大街上充斥着各色面孔和各地的乡音，你越来越感到惶恐，觉得总有一天也会“国将不国”，但眼下马劣和秦纳再度当选执政官，能够阻止这个疯子的只有大英雄苏拉了。
&#13;
作为第五罗马的公民，你也参加过战争，你曾经作为苏拉的麾下参加过平顶突古达的战役，那些狂热的匪徒、荒凉雄奇的土地、饶有风情的异域女子都是你的重要谈资，而严酷的战斗则是你不愿意回忆和深谈的旧疮。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>传说级死亡爪: </b><br>
<span>怎么才能活出古罗马贵族的感觉？（知乎）</span><br>
<span> 本帖最后由 传说级死亡爪 于 2019-5-9 15:46 编辑 </span><br>
<span>怎么能过上中世纪的贵族生活？作者的最新力作</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/314876340/answer/619393302</span><br>
<span>作者：不打诳语谜语人</span><br>
<span>链接：https://www.zhihu.com/question/314876340/answer/619393302</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。</span><br>
<span>成为第五罗马贵族，意味着你完成了一个史诗级的投胎任务，共和国治下黎庶十几亿，真正的第五罗马公民只有区区数千万人，而这其中能否称为贵族的，不过几十万人而已，各个都有显赫的家世。作为第五罗马顶尖的家族成员，你需要了解如下信息：</span><br>
<span>国家和文化认同</span><br>
<span>首先，你的“国家”范围很小，严格来说，出了五环就不算了。上次在元老院门口遇到一个通州来的小伙子自称自己是第五罗马人，你心里暗地鄙视的想：如果不是同盟战争需要招安一些支持者，你丫到现在还是一个冀塔利亚人，通州能成为第五罗马的一部分，主要是因为他们投降的速度是最快的。共和国疆域很小，因为第五罗马只有一个，共和国疆域也很大，因为第五罗马之外还有很多同盟国和行省，其中最重要的同盟国大多集中在冀塔利亚，有些冀塔利亚部落，比如说保定，从来都是第五罗马最坚定的拥护者和盟友。有些不那么安分了，比如说那些住在张家口、承德的蛮子，虽然他们非常努力的想活成一个第五罗马人，但是你还是要叫他们是山内匈奴。至于喜欢闹事的沧莫奈人，同盟战争之后，就全部贬成奴隶在角斗场上去消耗了。最近有人在公民大会提案给雄安部落授予公民权，你对此极为愤慨，不禁发誓说只要元老院还掌握掌握在真正的第五罗马人手里，雄安人就别想获得公民权。</span><br>
<span>作为一个纯血的第五罗马贵族，你有清晰的鄙视链，你有很多出身骑士阶级的朋友，你也承认他们大多受过良好的教育，也富有能力，同时你在政治上也依赖他们的财富，但不妨碍你把他们视为低于自己的存在。对于那些出身于骑士阶级，野心勃勃的保民官们，你一贯视他们为煽动民粹的野心家和危险分子。至于那些喜欢在公民大会上吵吵嚷嚷的平民阶级，你认为他们不过是乡下的粗鄙农民和在城市街道上游荡的**，虽然这些家伙拥有公民权，但你对他们鄙视的程度更甚于外邦人和行省来的土包子。你坚信元老院存在的核心价值就是阻止平民们利用公民大会去推行他们疯狂的民粹主张。</span><br>
<span>作为一个血统良好的青年贵族，你需要训练你的口才，通过华丽的言辞在演讲中打动听众，从而竞选公职。第五罗马上层社会流行的语言是河南话，尤其推崇洛阳一带的读书音，被称之为洛阳正音。虽然现在河南只是共和国治下的行省，第五罗马的贵胄们把河南人也视为外邦人。但共和国官方的信仰系统依然来自以河南为中心的中原地区，而身世显赫的大家族往往把自己的血缘追溯到某个古老神明，学习洛阳正音演讲技巧就是混迹上流社会、谋取公职的重要技能，对于贵族来说，如果被大家称颂说话像河南人，就是很高的赞誉了。所以你父母在你小时候就聘请了河南来的先生教授你的洛阳正音和骈文写作，长大以后你还专门去河南学习了很多年的洛阳正音，这让你的河南话炉火纯熟，以至于你自吹如果不看脸，光听声音，大家会认为你是一个标准的河南人。河南话不仅是贵族热衷学习的语言，也是通用的学术语言，几乎所有重要的文献都是来自河南学者的笔下，而且必须是用古老的骈文来写。第五罗马的贵族们也尝试用河南话写作骈文，但一般舆论将其视作拙劣的仿品，是东施效颦的产物。</span><br>
<span>这些年来河南话的地位开始受到了动摇，一些读书人，尤其是出身骑士或平民阶级的读书人开始慢慢使用北京土话来创作，甚至一些贵族居然加入其中，使用北京话来写作散文。一些喜欢拉拢平民的贵族开始宣传在元老院演讲要使用北京话，其中有个依靠财富和婚姻混入贵族圈子的叫马田各的骑士竟然宣称强大的第五罗马的公民是不需要学习外邦人的语言的，第五罗马人就该说京片子。马田各的口头禅就是“那些偷井盖的河南人早就是我们的奴隶了，我们为什么要学习奴隶的语言？”马田各这个老不死的家伙对优雅的洛阳正音的恶毒诋毁让血统纯正的贵族们格外恶心，大家对这个粗鄙的家伙鄙视已经达到了极点，所以给他起了一个外号叫马劣。你在很小的时候就经常听到父亲对马劣的各种攻击，对马劣的仇恨已经植入你的心中。自己让你赶到愤慨的是马劣的外甥，一个血统可以追溯到女娲娘娘，名叫撒朱利的大好贵族青年居然也和自己的姑父马劣混在一起去讨好平民，你对这种当凯子的行为大加嘲讽，给他起了一个外号叫凯子撒。</span><br>
<span>宗教和信仰</span><br>
<span>第五罗马人的主流信仰是多神教，其信奉的神明主要是来自中原地区的神祗与本土神祗的结合，此外第五罗马人也有浓厚的祖先崇拜。作为一个正牌第五罗马贵族，你在家里修建了专属的寺庙，在里面供奉了皇天上帝等各路神明的牌位和神像。第五罗马贵族对自己的显赫家世也极为重视，你在家里修建了供奉列祖列宗胸像的祠堂，并且宣称自己的祖先可以追溯到远古的神明——共工。祠堂里每个祖先的胸像下面都有一个精致的铭牌，上面标识了祖先们曾经担任的重要官职和建立的功业，你经常带着子女们来到祠堂里，指着祖先的胸像向他们讲述自己的“革命家史”，培养他们对列祖列宗高贵血统的自豪感和荣誉感。</span><br>
<span>灶王爷也是第五罗马重要的神祗之一，灶王爷庙的尼姑们享有神圣的权威。你的好基友赵大锤当年在讨伐承德一代的山内匈奴人的战争中并未取得什么像样的战绩，因此元老院禁止他举行凯旋式。但是赵大锤一意孤行，强行在第五罗马的大街上举行了凯旋式，他的姐姐赵三红——一名资深的灶王爷尼姑和赵大锤一起站在敞篷猛士越野车上，带着“凯旋”的队伍开入了城中。元老院为了避免侵犯灶王爷尼姑的神圣权威，不得不对此睁一只眼闭一只眼，赵大锤得以完成了他的“自娱自嗨”版的凯旋式。当然担任灶王爷尼姑，这一神圣职位并非没有代价。一般灶王爷的尼姑会从6到10岁的贵族女孩中选择，一旦当选，就意味着长达30年的奉献了自己贞洁、自由和幸福代价的苦修。前10年作为见习尼姑接受资深尼姑的教育，中间10年作为正式尼姑履行祭祀灶王爷的神圣职责，最后10年则作为资深尼姑教育新的见习尼姑。女儿能够当选灶王爷尼姑是一件光宗耀祖和扩大家族政治影响的大事，即使落选的家庭也会得到元老会和执政官的丰厚补偿。你的小女儿现在眼看已经到了6岁，你正在积极的运作，希望她能够列入灶王爷尼姑的参选名单之中。</span><br>
<span>婚姻家庭</span><br>
<span>你的婚姻来自政治交易，你对你的夫人毫无感情，家里有女奴和男奴供你发泄各种怪癖，外面有情人让你暖心；你夫人也很喜欢强壮的角斗士，你们就是开放式的婚姻。当然传宗接代，制造继承人还是重要的职责，虽然你对自己孩子的血统不无怀疑，但是有继承人还是很重要的，总比将来便宜那些八杆子打不到的亲戚好很多。你和妻子都把行房视为负担，所以前戏都是女奴帮你完成的，你只需要履行最为神圣的那部分职责。</span><br>
<span>第五罗马在王政时代子女教育在家庭进行的，父亲承担了老师的职责。但是共和国以后受河南影响，逐渐开始设立小学和中学。所以你的孩子们在6岁开始读小学，11岁读中学。中小学是男女合校，学习主要内容就是文学（河南话和骈文）、法律等。除了学习文法，体育也在教育中占有重要的成分，保持身体强健是第五罗马人的传统，这个传统也是来自河南人的教诲。中小学的教育是一种奇怪的状态，一方面老师对学生极为严格，用荆杖和戒尺教训孩子是家常便饭，另一方面教师在当时的社会地位和经济收入并不算高，尤其是来自骑士和贵族阶级的家长对教师颇为吝啬，也充满鄙视，老师们不得不依靠兼职来挣外快养家糊口。作为贵族，你除了送孩子接受学校教育，你也购买了有学识的河南奴隶作为孩子的家庭教师，对孩子进行更全面和深入的培养。</span><br>
<span>此外贵族青少年也需要接受军事技能的教育，为将来从军打仗做好准备。16岁中学毕业以后，你将儿子们继续送往著名学者门下接受高等教育，女儿们则已经被你打发出去嫁人了，姻亲关系对你的政治脉络有着重要的作用，但是你也不能太指望你的亲家会太照顾你的利益。</span><br>
<span>第五罗马人传统上由父亲决定子女是否成年，但一般具备生育能力就是成年的标志，所以男孩14岁，女孩12岁就被视为“准成年人”了，因为他们这个阶段虽然可以结婚生子，但还有没有选举权，也有很多方面的权力被限制。成年仪式在第五罗马的贵族家庭中具有重要意义，当一个父亲认为自己的儿子已经具备结婚生子的能力，他会在祠堂里举行这个孩子的成年仪式，男孩会脱掉代表未成年的人红边白袍换成代表成年人的托加，然后将自己的红边白袍放在祭坛的火上烧掉献祭祖先。接下来父母会带着这个已经成年的男孩走到市政广场之上，充满自豪的向周边的人介绍这位“新公民”。女孩的成年仪式会在结婚前夕矩形，在这个仪式上女孩会在把自己珍爱的洋娃娃在祭坛上焚烧，献祭给王母娘娘、女娲娘娘或者其他女性神祗，代表已经告别了自己的“少女”的时代。然后她的母亲则会把代表成熟女性的标志——纺线锤交在她手里，再接下来就是举办盛大的婚礼，将女儿风风光光的嫁出去。</span><br>
<span>当然第五罗马政府的法律规定17岁才能服兵役和具有选举权，因此17岁才能真正被视为完全成年的标志。但是法律规定要服役十年才能担任公职，这就意味着一个青年最早也要在27岁才能作为候选人参与公职的竞选，当然这条限制主要这对贵族和骑士阶级，平民本来就没有机会参与这项权力的游戏。你的长子现在已经27岁了，你决心帮助他竞选财务官，财务官是上层阶级仕途的起点，你当年也曾经当选财务官，并且在后来谋得了鲁班庙祭司的职务。</span><br>
<span>娱乐方式</span><br>
<span>你的娱乐活动很多，最喜欢的是去天上人间，那里有各式各样的女人、男人和动物供你取乐，玩法层出不穷。天上人间在第五帝国是合法的，不光是重要的娱乐场所，还是情报交换基地。你就收买了其中一个名妓作为自己的眼线，替你打探各种隐秘的消息。</span><br>
<span>你也喜欢去公共浴室消遣，那里是和你朋友交换信息、商量各种事务的地方。公共浴室是男女共浴的，是把妹的好地方，作为对你开放婚姻的重要调剂，你很多情人都是在这里发展的。当然你的妻子和你一样是公共浴室的爱好者，你对她的行为也心知肚明。</span><br>
<span>你也是疯狂的角斗比赛的爱好者，你甚至投资了一个角斗学校来培养自己的角斗士，这些角斗士不仅在赛场上给你带来的财富，其中的佼佼者也被你提拔为心腹的剑奴，成为自己的保镖和打手。共和国角斗大会赛制极为复杂，从冷兵器到**，从单人赛到团体赛，再到绝地生存赛（传说中的真人吃鸡）一应俱全。著名的角斗士往往会受到社会疯狂的追捧，当年来自魔多尼亚的一名身材高大的角斗士兼具力量和技巧，2.24米身高犹如巨无霸再世，在肉搏场上所向披靡，无人可以与之争锋，光热的角斗迷给他送了一个外号叫“要命”。要命后来依靠战绩获得了自由，并当选为角斗士协会的会长，成为第五罗马著名的公众人物。你一直感慨以盛产文弱“小男人”著称的魔多尼亚居然会产生这么雄健伟岸的壮士。在荒岛上举行的绝地生存赛更为刺激，不但有全球电视直播，显贵们还会专门坐着直升机在荒岛上空盘旋，欣赏角斗士们厮杀的实景。100名赤手空拳的角斗士被伞降在荒岛之上，靠着智慧、狡诈和凶残艰难求存，最后的唯一幸存者将获得宝贵的自由和让人艳羡的财富，而奖杯则是一只纯金打造的“烤鸡”。</span><br>
<span>赛车也是第五罗马贵族疯狂热爱的娱乐活动，很多贵族子弟不仅赞助车手，甚至亲自参与其中，哪怕为此出了车祸丢掉性命。赛车手中有一个著名的文艺青年叫汗汗的，也是来自魔多尼亚，因为相貌帅气有很多粉丝，当然人红是非多，他也被很多人抨击。你对这些文艺腔的赛车兴趣不大，你更喜欢一种叫疯狂MAX的格斗赛车——将角斗与赛车融合的战争游戏，血腥、刺激，让你嗨到极点。</span><br>
<span>狩猎也是贵族们的重要娱乐，而且狩猎对于培养军事技能有非常重要的帮助，所以贵族们在乡下庄园里都修建有规模广大的猎场，供自己狩猎娱乐之用。你在太行山麓的庄园里也有自己的猎场，骑马或驾驶着全地形车在山沟里追逐猎物是你的爱好之一。</span><br>
<span>虽然很多自视高雅的人喜欢来自中原的戏曲（河南坠子？），但是你对这种附庸风雅感到厌烦，你就喜欢直接和简单粗暴的玩乐。</span><br>
<span>经济收入</span><br>
<span>第五罗马贵族虽然拥有规模巨大的奴隶庄园和各种类型的血汗工厂，在第五罗马的繁华地段投资地产也是常规的选择，此外也会对商人和企业主们投资和放贷。但这些收入都比不上在行省担任行政长官勒索来的快，这个才是一本万利的快钱，即使那些平时以清廉著称的人士担任这些职务，财富也会迅速增长到让人咋舌的程度。如果能够当选执政官并外放总督，那就是瞬间走向顶级富豪的道路，“竞选执政官，XX发大财”，已经是大家心照不宣的段子。</span><br>
<span>你的父亲曾经在贫瘠的甘肃河西地区担任过行政长官，虽然他的治下的土地大多是不毛之地，而且也生活着各种不服王化的异族，唯有一些矿业比较有点油水，但是一样不妨碍你父亲通过受贿、勒索、甚至掠夺而大发利市。虽然最后不堪压榨的当地百姓跑到第五罗马来请愿，也被你父亲通过行贿搞定了，“有钱大家花，朋友遍天下”，这个是你父亲最爱念叨的“家训”。作为贵族，日常花费的开销堪称天文数字，眼看着父亲积攒的财富正在如艳阳下的冰雪般迅速消融，你现在正在积极运作，也希望再选到一个肥缺，这样就可以再度让家族走上繁荣富裕的康庄大道。</span><br>
<span>职业生涯</span><br>
<span>你现在正站在白洋淀附近的一个小土丘上面，骄阳烤灼着你的面庞，让你汗如雨下，沉重的托加已经湿透了，湿垮垮的压在你身上，让你不堪重负。。。。。但是你只有忍耐，因为作为鲁班庙的祭司，你被选来担任雄安新城的吉象师。执政官和元老院已经确定在冀塔利亚的雄安修建一座新的殖民城市，以疏散第五罗马越来越多的公民和贵族，这座古老的城市已经不堪重荷了。虽然工程师和规划师们早已经做了详细的选址报告，但是在第五罗马，宗教信仰是不可忽视的大事，必须要给新城找到一个接受神明祝福的城址。身为吉象师，你的任务就是寻找神迹来证明这个选址是被神明祝福的，这个被称为“定象”。为此你做了很多准备：斋戒沐浴，虔诚的祈祷，宰杀了牲畜和鸟类来占卜，进行了繁琐而奢华的祭神仪式等。万事俱备，但是时间已经过了很多天了，你依然没有找到任何神迹，你每天徒劳的站在早已选定的，作为未来都市中心的土丘上面，被夏天的烈日烘烤着，等待着神迹，但今天看来又要无功而返了，被晒成人干是小事情，你隐隐感到执政官的万钧怒火即将向你的脑顶压来。正在你陷入意乱神迷的境地的时候，突然感到脚面也又湿又痒，低头一看，发现一只癞蛤蟆居然爬上了你的脚面。。。。你极为愤怒，正打算飞起一脚送这个可恶的蛤蟆去坐飞机，你突然意识到这是让自己解脱的绝佳机会，你立马俯下身子，双手恭恭敬敬的捧起癞蛤蟆，深情的亲吻着，然后高喊到“神谕来了！这块土地是被神祝福的！”。。。。。。神迹既已经显现，预兆已经被你释出，“定象”工作就此完成。</span><br>
<span>你下一个任务就是“定视”和“定界”，你先向诸神祈祷，并摆出一些奇形怪状的姿势，同时用你的眼睛扫视着四处的景物，暗自记住这些景物四角重要的标记点。然后蒙着自己的眼睛，在别人的搀扶下自西向东的走着，左手拿着弯头仪杖在地上划出一道细细的长线，走到预订的位置以后你大喊一句“南方在右，北方在左”，并用弯头仪杖在地面划出你心中早已烂熟的示意图，并大声公布出各个标记点的位置，这样“圣域”——未来城市中心的范围就被你圈定了（虽然圣域的范围很早以前就被执政官决定下来，但是你必须为这个决策找到神的祝福，并通过仪式加以固定）。吉象已经被发现，圣域也确定了，工程师们立刻赶来在测量和放线，将圣域的位置在大地上标识出来，与此同时对天神的献祭再度开始，占卜师们开始研究牺牲动物的内脏，去寻找吉兆。作为吉象师，你的任务已经完成，但是你依然饶有兴致和占卜师们讨论对动物内脏的研究：颜色、形状等等，这是你最感兴趣的的学问之一。在占卜师们找到了吉兆，确定工程可以开工之后，新城城址四处都点燃了篝火，未来要移民这里的居民代表们纷纷从火堆上跳过去，以消除自身的过失和不洁。这个时候祭司们指挥着工匠们在圣域中心的位置挖出了一个小小的圆形深坑——地狱之口。然后祭司们向地狱之口中投入各种果实和祭品，接着是居民代表（预计要在新城充任各种高级职务的贵族们）纷纷上前将采自第五罗马中心的泥土投入其中。。。。。等所有的献祭完成之后，人们用石板将地狱之口盖住，然后开始在上面营建祭坛，这里将是城市的中心。等祭坛完成，祭祀的熊熊火焰燃起的时候，祭司和贵胄们再度聚在一起，完成了对这个城市的起名仪式。新城有三个名字，第一个是秘密的名字，唯有神明才能使用，这个名字是高度机密，除了起名的几位，以及日后历任市长和大祭司，没有任何人知道这个名字，泄露这个名字的结果就是死罪。第二个名字是祭司们使用的名字，只有祭司才知道和使用。最后的名字才会给大众们使用的名字，现在大家都知道她叫雄安。。。这些仪式都完成以后，城市的营建工作才正式交给工程师和工匠们。参与了全套的仪式让你疲惫不堪，但也非常激动，因为这意味着你首次参与了一次极为重要的公共仪式，并且不辱吉象师的使命，这对你未来的政治生涯是极为重要的助力，更不要说就此获得的丰厚报酬了。</span><br>
<span>政治斗争</span><br>
<span>你虽然在冀塔利亚有规模巨大的庄园、血汗工厂和数不清的奴隶，你也投资各种生意，但是对于参与选举来说，你的巨额财富依然显得力有不逮。所以你非常需要来自富裕的骑士阶级，甚至来自异邦和行省的商人的财力支持。虽然你出身名门贵胄，你的父祖多次出任过元老甚至执政官的职务，这对你的选举极为有利，但是你依然需要花费大量的金钱去举办各种盛大的活动和宴会来讨好有选举权的公民，甚至贿选。你为了竞选负债累累，但是担任高级职位是你进入元老院的重要阶梯。共和国时代的各种公职严格来说是没有薪水的，但是“合理”的搜刮则让这些职位变得炙手可热。一般来说，只要担任公职（除非是像高级营造官这样的撒钱职位），你就有油水可捞。如果能够当选执政官并外放的行省做总督，或被任命为行省的行政长官，那多少债务都不在话下，而且还能赚到瓢满钵满。当然这也是高风险的活动，因为选举而负债累累，甚至破产的人不在少数，有些人不甘就此沉沦，往往铤而走险，随着这些年月竞争的越发激烈，有些人不惜采用武力暗杀自己的竞争对手。为了安全，你训练了很多武装奴隶保护自己，而且买了防弹、防地雷的装甲车作为座驾。你出门的时候往往在托加下面穿着防弹衣。。。。</span><br>
<span>在政治上你是马劣的死敌，马劣在政治上深受民粹疯子葛喇谷兄弟的影响，在历次执政官任上做出了很多贻害无穷的劣政，比如说给平民分配土地，扩大公民权这些，这些都让你这样的大贵族利益受到了严重的损害。其中最严重的政策就是将公民兵改为了雇佣兵，允许外邦人和没有公民权的人参加军丢，并且通过服役换取公民权，这些被称为新公民。虽然你对那些粗苯的庄稼汉极度鄙视，但是你更恐怖那些没有公民权的蛮子充斥军队，这是一个灭亡第五罗马的政策，总有一天，这些讲着粗鲁的外邦语言，信仰着奇形怪状神明的外国人会通过军队控制第五罗马。马劣一辈子战功赫赫，威望很高，平民尤其支持他，但是最近的同盟战争他却吃了瘪，这让你非常开心，现在正统的贵族都支持政治新星苏拉，大家都认为唯有苏拉方能对抗马劣。</span><br>
<span>军事生涯 </span><br>
<span>第五罗马的传统是征兵制，所有第五罗马的公民都有责任参加军队保家卫国，而服役的武器和装备都要公民自备，财力雄厚的贵族和骑士阶级负担装甲部队，而普通公民则充任步兵。军队中将领由执政官担当，但是来自平民和骑士阶级的军事护民官会制约其指挥权。这种军事传统虽然可以满足陆军建设的需要，但是对于更专业化的海军和空军的建设难以满足。当年为了对付湾台基，第五罗马政府投入巨大的财力扩充了海空军，已经实质性的建立的职业化的军队。而其后马劣在西域平定突古达的战争中有进行了军事改革，将征兵制改为募兵制，建立职业军队，兵源不再局限于公民，而是第五罗马疆域内所有的民族都可以加入军队，并且通过服役换取公民权。</span><br>
<span>这种当兵换户口的做法虽然在很大程度上解决了兵源枯竭的问题（谁让土农民和**越来越少了呢？），但是其危害也是显而易见的，看到越来越多的异乡人通过当兵获取了公民权，第五罗马的大街上充斥着各色面孔和各地的乡音，你越来越感到惶恐，觉得总有一天也会“国将不国”，但眼下马劣和秦纳再度当选执政官，能够阻止这个疯子的只有大英雄苏拉了。</span><br>
<span>作为第五罗马的公民，你也参加过战争，你曾经作为苏拉的麾下参加过平顶突古达的战役，那些狂热的匪徒、荒凉雄奇的土地、饶有风情的异域女子都是你的重要谈资，而严酷的战斗则是你不愿意回忆和深谈的旧疮。</span><br>
</p><p><b>磨碎的方糖: </b><br>
<span>草，笑死我了</span><br>
</p><p><b>Inquisitor: </b><br>
<span>这是上次那个中世纪贵族文的仿写吧</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>StarsPlatinum: </b><br>
<span>想象力太丰富了</span><br>
</p><p><b>Jet.Black: </b><br>
<span>罗马各个公职是直接和年龄挂钩的，活的不够久就当不了大官。</span><br>
</p><p><b>syndrome2032: </b><br>
<span>马略 凯撒。我看这主角距离吃瘪不远了</span><br>
</p><p><b>bloodscream: </b><br>
<span>syndrome2032 发表于 2019-5-9 15:27</span><br>
<span>马略 凯撒。我看这主角距离吃瘪不远了</span><br>
<span>比如把双手砍下来钉在元老院的大门上？</span><br>
</p><p><b>烟囱烟囱: </b><br>
<span>湾台基草生</span><br>
</p><p><b>传说级死亡爪: </b><br>
<span>Inquisitor 发表于 2019-5-9 15:20</span><br>
<span>这是上次那个中世纪贵族文的仿写吧</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
<span>同作者</span><br>
</p><p><b>十六夜pad长: </b><br>
<span>Inquisitor 发表于 2019-5-9 15:20</span><br>
<span>这是上次那个中世纪贵族文的仿写吧</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
<span>同一个人</span><br>
<span>上一篇的精髓在于对外征战时的军队描写，这一篇的精髓在于罗马贵族对于外族人的不屑。</span><br>
<span>太真实了</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>syndrome2032 发表于 2019-5-9 15:27</span><br>
<span>马略 凯撒。我看这主角距离吃瘪不远了</span><br>
<span>没事儿，主角跟着苏拉混的，他这代人应该没问题。</span><br>
<span>下一辈凯撒来了就不好说了。。。</span><br>
</p><p><b>Natale: </b><br>
<span>作者：楚连秋</span><br>
<span>链接：https://www.zhihu.com/question/314876340/answer/617529342</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。</span><br>
<span>我们拿于谦的父亲王老爷子来举例。首先要改名，比如原来叫于谦，改名叫 谦·叶赫那拉·于，中间那个是家族名，象征着尊贵的传承，一定不能省。</span><br>
<span>甚至有时候把姓省了都不能省家族名，所以有时候会称他为皮条胡同老拉家，那是说的他家族名。</span><br>
<span>家里多买几个躺椅，能躺着就不坐着。尤其是一定要躺着吃饭。像于老爷子那样，8点准时排便，9点还在床上躺着，可能有点过了。但就是这个feel。</span><br>
<span>吃饭也不能吃鸡，要吃孔雀。</span><br>
<span>上公共厕所。8个保安(扮演奴隶的角色)伺候老爷子去胡同门口上公厕。在公共厕所跟旁边人交际。注意！一定不能用纸擦！(古罗马还没发明纸)</span><br>
<span>早上吃完早饭就去澡堂洗澡。在澡堂里参加政治生活(称呼领导人的时候一定要用名字或者家族名，显得你跟他们很熟一样)。顺便拉皮条或者被人拉皮条。</span><br>
<span>不去澡堂的日子里就去健身房。同样在健身房里拉皮条或者被拉皮条。常年穿一块布或者光着，让人们看到你健身房练出来的美丽肌肉线条。</span><br>
<span>闲着的时候可以欣然就任某个油水丰厚的闲差，比如蒙古行省海军司令之类的。</span><br>
<span>罗马共和国的贵族可能忙一些，如果你致于此，可以试试去河北省野三坡村当财务主任。</span><br>
<span>放任老婆跟别人(比如说郭德纲)乱搞，然后叫他凯撒。当然你也可以跟凯撒的老婆或者女儿乱搞。</span><br>
<span>一般而言，你老婆可能生不出孩子。或者生出来同时意味着老婆难产而死。所以最好的办法就是找个养子。</span><br>
<span>众所周知，于谦的父亲和于谦的爸爸不是一个人，就是这么来的。</span><br>
<span>斗兽场是平民的娱乐，贵族们绝对不能表现出欣赏它的样子。</span><br>
<span>熟悉的知友可能发现，于谦的父亲王老爷子可以满足大部分要求。</span><br>
<span>他是一名真真正正的罗马贵族。所以，罗马正统在中国！</span><br>
<span>Q.E.D.补数字证明:ROMA是2+1+1+3=7笔，于是三笔，王是四笔，4+3=7。</span><br>
<span>=========================</span><br>
<span>还是这个好。</span><br>
</p><p><b>传说级死亡爪: </b><br>
<span>mengsu 发表于 2019-5-9 15:48</span><br>
<span>没事儿，主角跟着苏拉混的，他这代人应该没问题。</span><br>
<span>下一辈凯撒来了就不好说了。。。 ...</span><br>
<span>马略和秦纳反攻倒算的时候怕不是要杀全家哦</span><br>
</p><p><b>谎称: </b><br>
<span>笑死了……</span><br>
</p><p><b>传说级死亡爪: </b><br>
<span>十六夜pad长 发表于 2019-5-9 15:47</span><br>
<span>同一个人</span><br>
<span>上一篇的精髓在于对外征战时的军队描写，这一篇的精髓在于罗马贵族对于 ...</span><br>
<span>笑得便秘都好了</span><br>
<span>五环之外都是土豹子部落民！</span><br>
</p><p><b>ASDFJKL: </b><br>
<span>雄安这个名字太不女权，早晚会夺走成都基佬之都的称号</span><br>
</p><p><b>Sliverstrike: </b><br>
<span>古罗马跨度很久的，共和国时期跟帝国时期显然不一样。</span><br>
<span>而且标题怎么活出古罗马贵族，这正文纯粹是把历史换了几个名词呀</span><br>
<span>跟上一篇中世纪贵族相比，文不对题了</span><br>
</p><p><b>米缸: </b><br>
<span>太草了</span><br>
<span>—— 来自 Google Pixel XL, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>传说级死亡爪 发表于 2019-5-9 15:49</span><br>
<span>马略和秦纳反攻倒算的时候怕不是要杀全家哦</span><br>
<span>看主角这意思也不是苏拉的死党，马略夺权的时候大概也杀不到他头上。</span><br>
<span>熬到苏拉还乡团回来就翻身啦。</span><br>
</p><p><b>传说级死亡爪: </b><br>
<span>mengsu 发表于 2019-5-9 15:56</span><br>
<span>看主角这意思也不是苏拉的死党，马略夺权的时候大概也杀不到他头上。</span><br>
<span>熬到苏拉还乡团回来就翻身 ...</span><br>
<span>他有钱啊，杀人还当真看立场的？</span><br>
</p><p><b>yexuning: </b><br>
<span>想活出罗马感觉移民去希腊就行了，基本上就是东罗马风</span><br>
</p><p><b>上将郝萌: </b><br>
<span>传说级死亡爪 发表于 2019-5-9 15:50</span><br>
<span>笑得便秘都好了</span><br>
<span>五环之外都是土豹子部落民！</span><br>
<span>堪比马亲王的你有金字塔么</span><br>
</p><p><b>afsd109: </b><br>
<span>syndrome2032 发表于 2019-5-9 15:27</span><br>
<span>马略 凯撒。我看这主角距离吃瘪不远了</span><br>
<span>看主角这阵势，运气好当个克拉苏没问题，只要别太浪就行了</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>传说级死亡爪 发表于 2019-5-9 15:58</span><br>
<span>他有钱啊，杀人还当真看立场的？</span><br>
<span>克拉苏都跑掉了，主角那点钱大概不算啥吧。。</span><br>
<span>文里也说他还没当选上重要公职，家里的钱不太充裕了。</span><br>
</p><p><b>ksi: </b><br>
<span>你的娱乐活动很多，最喜欢的是去天上人间，那里有各式各样的女人、男人和动物供你取乐，玩法层出不穷。天上人间在第五帝国是合法的，不光是重要的娱乐场所，还是情报交换基地。你就收买了其中一个名妓作为自己的眼线，替你打探各种隐秘的消息。</span><br>
<span>你也喜欢去公共浴室消遣，那里是和你朋友交换信息、商量各种事务的地方。公共浴室是男女共浴的，是把妹的好地方，作为对你开放婚姻的重要调剂，你很多情人都是在这里发展的。当然你的妻子和你一样是公共浴室的爱好者，你对她的行为也心知肚明。</span><br>
<span>你也是疯狂的角斗比赛的爱好者，你甚至投资了一个角斗学校来培养自己的角斗士，这些角斗士不仅在赛场上给你带来的财富，其中的佼佼者也被你提拔为心腹的剑奴，成为自己的保镖和打手。共和国角斗大会赛制极为复杂，从冷兵器到**，从单人赛到团体赛，再到绝地生存赛（传说中的真人吃鸡）一应俱全。著名的角斗士往往会受到社会疯狂的追捧，当年来自魔多尼亚的一名身材高大的角斗士兼具力量和技巧，2.24米身高犹如巨无霸再世，在肉搏场上所向披靡，无人可以与之争锋，光热的角斗迷给他送了一个外号叫“要命”。要命后来依靠战绩获得了自由，并当选为角斗士协会的会长，成为第五罗马著名的公众人物。你一直感慨以盛产文弱“小男人”著称的魔多尼亚居然会产生这么雄健伟岸的壮士。在荒岛上举行的绝地生存赛更为刺激，不但有全球电视直播，显贵们还会专门坐着直升机在荒岛上空盘旋，欣赏角斗士们厮杀的实景。100名赤手空拳的角斗士被伞降在荒岛之上，靠着智慧、狡诈和凶残艰难求存，最后的唯一幸存者将获得宝贵的自由和让人艳羡的财富，而奖杯则是一只纯金打造的“烤鸡”。</span><br>
<span>赛车也是第五罗马贵族疯狂热爱的娱乐活动，很多贵族子弟不仅赞助车手，甚至亲自参与其中，哪怕为此出了车祸丢掉性命。赛车手中有一个著名的文艺青年叫汗汗的，也是来自魔多尼亚，因为相貌帅气有很多粉丝，当然人红是非多，他也被很多人抨击。你对这些文艺腔的赛车兴趣不大，你更喜欢一种叫疯狂MAX的格斗赛车——将角斗与赛车融合的战争游戏，血腥、刺激，让你嗨到极点。</span><br>
<span>狩猎也是贵族们的重要娱乐，而且狩猎对于培养军事技能有非常重要的帮助，所以贵族们在乡下庄园里都修建有规模广大的猎场，供自己狩猎娱乐之用。你在太行山麓的庄园里也有自己的猎场，骑马或驾驶着全地形车在山沟里追逐猎物是你的爱好之一。</span><br>
<span>虽然很多自视高雅的人喜欢来自中原的戏曲（河南坠子？），但是你对这种附庸风雅感到厌烦，你就喜欢直接和简单粗暴的玩乐。</span><br>
<span>喷了，这个太有才了</span><br>
<span>不过好像姚明是江苏人？</span><br>
</p><p><b>传说级死亡爪: </b><br>
<span>ksi 发表于 2019-5-9 16:03</span><br>
<span>喷了，这个太有才了</span><br>
<span>不过好像姚明是江苏人？</span><br>
<span>大公国腹地嘛，向来苏北就喜欢逃荒到上海</span><br>
</p><p><b>上将郝萌: </b><br>
<span>新城有三个名字，第一个是秘密的名字，唯有神明才能使用，这个名字是高度机密，除了起名的几位，以及日后历任市长和大祭司，没有任何人知道这个名字，泄露这个名字的结果就是死罪。第二个名字是祭司们使用的名字，只有祭司才知道和使用。最后的名字才会给大众们使用的名字，现在大家都知道她叫雄安。。。</span><br>
<span>==</span><br>
<span>等等，the naming of cats是从这来的吗？</span><br>
</p><p><b>EFSF: </b><br>
<span>syndrome2032 发表于 2019-5-9 15:27</span><br>
<span>马略 凯撒。我看这主角距离吃瘪不远了</span><br>
<span>不会，这人是苏拉派系，在马略和秦纳共同当上执政官这一年还活着，那只用等马略死掉苏拉杀回来就可以了。</span><br>
</p><p><b>明年秋天: </b><br>
<span>活出古罗马贵族的感觉？</span><br>
<span>说话的时候带这两个字不就行了？</span><br>
<span>唔姆</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EML-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>CIV6: </b><br>
<span>水平不行，完全就是凯撒换个皮</span><br>
</p><p><b>奥丁之眼: </b><br>
<span>明年秋天 发表于 2019-5-9 17:10</span><br>
<span>活出古罗马贵族的感觉？</span><br>
<span>说话的时候带这两个字不就行了？</span><br>
<span>那是月球罗马</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00a, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.4</span><br>
</p><p><b>银星下灰兔: </b><br>
<span>一说活得像个罗马人我就想起来这段</span><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/05/09/5cd3f554b8693.png" title="https://i.loli.net/2019/05/09/5cd3f554b8693.png"><br>
</p><p><b>sbygd: </b><br>
<span>自来水管都得换成铅的</span><br>
</p><p><b>accure: </b><br>
<span>写的好啊，并默念</span><br>
</p><p><b>sto_syn: </b><br>
<span>如果我没记错罗马人喜欢查皮炎子……</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>八云萌华: </b><br>
<span> 本帖最后由 八云萌华 于 2019-5-10 03:49 编辑 </span><br>
<span>EFSF 发表于 2019-5-9 16:18</span><br>
<span>不会，这人是苏拉派系，在马略和秦纳共同当上执政官这一年还活着，那只用等马略死掉苏拉杀回来就可以了。 ...</span><br>
<span>文里说了这时候还在打同盟战争，苏拉还没走呢，秦纳也没当上执政官</span><br>
<span>不过苏拉说不定就把这人卖了</span><br>
<span>“原来你的名字是阿比努斯”</span><br>
</p><p><b>azurefury: </b><br>
<span>传说级死亡爪 发表于 2019-5-9 16:04</span><br>
<span>大公国腹地嘛，向来苏北就喜欢逃荒到上海　　宁波也喜欢。</span><br>
<span>　　太平天国运动之于上海公共租界相当于叙利亚战争之于瑞典。</span><br>
</p><p><b>MARCO.BLANCA: </b><br>
<span>不如上一篇好玩</span><br>
</p><p><b>SuThoth: </b><br>
<span>共和国越到晚期，贵族越鄙视平民，反之亦然</span><br>
</p><p><b>SuThoth: </b><br>
<span>主角和马略玩还是和秦那玩</span><br>
</p><p><b>EFSF: </b><br>
<span>八云萌华 发表于 2019-5-10 03:48</span><br>
<span>文里说了这时候还在打同盟战争，苏拉还没走呢，秦纳也没当上执政官</span><br>
<span>不过苏拉说不定就把这人卖了</span><br>
<span>同盟战争用的是最近，最后的部分说了马略和秦纳眼下再度当选执政官。</span><br>
<span>—— 来自 Sony F8332, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>传说级死亡爪: </b><br>
<span>MARCO.BLANCA 发表于 2019-5-10 09:46</span><br>
<span>不如上一篇好玩</span><br>
<span>我们王德彪还是很有感触的</span><br>
</p><p><b>八云萌华: </b><br>
<span>EFSF 发表于 2019-5-10 10:11</span><br>
<span>同盟战争用的是最近，最后的部分说了马略和秦纳眼下再度当选执政官。</span><br>
<span>—— 来自 Sony F8332, Android 8. ...</span><br>
<span>好吧，看到了</span><br>
<span>然而这样更糟啊</span><br>
<span>“柳希厄斯·科尔尼利厄斯·秦纳，古罗马政治家，与马略同属反苏拉派首领。公元前87－前84年四次任执政官。曾被元老院逐出罗马。当公元前87年苏拉领兵东征后，与马略合兵攻占罗马，大肆屠杀苏拉的追随者。”</span><br>
<span>在朱古达战争时候就是苏拉手下这时候留在罗马一定死很惨</span><br>
</p><p><b>688i: </b><br>
<span>大贵族下面有很多自由民或者解放奴隶每天来请安，作为庇主是不是很忙。</span><br>
</p><p><b>忠義無雙魏文長: </b><br>
<span>一股子姨学味</span><br>
</p><p><b>萝卜玉米粥: </b><br>
<span>我也觉得没上一篇好玩。主要是get不到这篇的点。上一篇蜀塔利亚梗太好玩了</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>Jet.Black 发表于 2019-5-9 15:25</span><br>
<span>罗马各个公职是直接和年龄挂钩的，活的不够久就当不了大官。</span><br>
<span>光荣晋升是苏拉确立的，共和中期以前没有光荣晋升的年龄限制。</span><br>
<span>而且就算共和末期也有两个人不在光荣晋升的年龄限制之内，一个是庞培，一个是屋大维。</span><br>
</p><p><b>EFSF: </b><br>
<span>八云萌华 发表于 2019-5-10 11:52</span><br>
<span>好吧，看到了</span><br>
<span>然而这样更糟啊</span><br>
<span>在历史上，秦纳原本是下年度（前87年）执政官，在苏拉开拨前即将上任。苏拉走之前专门还拉着他去朱庇特神庙发誓目前生效的法律，结果前脚走秦纳后脚就解除了苏拉的法律，把马略迎回来，俩人大杀特杀，杀到下一年（前86）才一起做的执政官。</span><br>
<span>这人在俩人一起当上上执政官还活着，还在琢磨当总督捞钱，如果往真实历史线上靠，也是个厉害人儿。</span><br>
</p><p><b>八云萌华: </b><br>
<span> 本帖最后由 八云萌华 于 2019-5-11 00:19 编辑 </span><br>
<span>EFSF 发表于 2019-5-10 13:03</span><br>
<span>在历史上，秦纳原本是下年度（前87年）执政官，在苏拉开拨前即将上任。苏拉走之前专门还拉着他去朱庇特神 ...</span><br>
<span>秦纳不是原本是前87的执政官，就是前87的执政官才以执政官身份把马略迎回来（虽然一度和另一执政官打架被元老院撤销），而且直接授予马略为同执政官地位</span><br>
<span>马略和秦纳一路大杀特杀，如果故事发生在前86的马略继任执政官之后道理不通，所谓当选执政官选的是下一年的事（当选执政官和就任执政官是两回事！），所以这故事还是在前87年，很大概率这人看不到前86年就要玩完</span><br>
<span>“这次选出的前87年两名执政官，屋大维(Octavius，与后来的奥古斯都大帝无关) 是铁杆苏拉派贵族党，另一人，是平民党首领秦纳(Cinna) 。苏拉低估了秦纳，只让秦纳起誓绝不发动平民党政变，就出发了。”</span><br>
<span>“马略在北非听到消息大喜，率领少量努米底亚骑兵和几百名支持者登船回到意大利，一路召集到6千士兵，与秦纳汇合。秦纳以当年执政官的身份，授予马略同执政官地位，两人共同领兵。马略和秦纳召集大军合围罗马”</span><br>
<span>“马略和秦纳领军没费什么劲就占领罗马城，小梅特卢斯离开军队去北非避难，庞培保全实力回老家，罗马城里苏拉的家眷，千辛万苦逃到东方苏拉军中。完全控制罗马政权的马略和秦纳，反过来对贵族党头面人物大加屠杀，残忍程度超过苏拉上次占领罗马：屋大维被杀后悬首罗马示众，成了罗马史上第一个被枭首示众的现任执政官。老庞培已死，尸首也被挖出来，用铁钩搭着在街上拖。森布里战争中和马略一起战胜的执政官同事卡图卢斯，这次也被迫自杀。不存在马略念不念旧情的问题，那根本就是马略特别点名要杀的。苏拉走时，元老院里基本换上了贵族派，现在平民党进行彻底清洗，换句话说，元老院的贵族基本杀完了。此时的马略，心理已经扭曲了，差不多进入疯狂状态，象森图里乌斯(Sertorius)这样比较清醒的平民党领袖，去请求秦纳出面劝阻马略，结果连秦纳都不敢对马略讲话。”</span><br>
<span>“清洗完毕，新的罗马元老院一面派出另一支罗马军团去东方远征，在打击本都王国的同时，也对付苏拉的军团。另一方面，元老院选举马略和秦纳为明年的执政官(公元前86年) 。这样，马略生命中7任执政官的预言，终于实现了。但是马略毕竟已老，过去一年多颠沛流离的生活给他的健康造成很大损害，这次复辟成功，给他的心灵带来狂喜之外，也带来“苏拉回来怎么办” 的巨大心理压力。狂喜和重忧都能伤人。马略没有能真正享受他第7执政官任期的权力，公元前86年，上任后17天，马略死去了，享年71岁”</span><br>
<span>马略前86是继任了执政官，但是就上任了17天，当时时间不可能在前86</span><br>
</p><p><b>EFSF: </b><br>
<span>八云萌华 发表于 2019-5-11 00:06</span><br>
<span>秦纳不是原本是前87的执政官，就是前87的执政官才以执政官身份把马略迎回来（虽然一度和另一执政官打架被 ...</span><br>
<span>对，你说得对，当选不是上任，确实很大可能依然在模拟前87年。</span><br>
<span>马略跑回来，先杀了一票控制元老院，再当选前86年执政官，这期间这哥们没死已经很头铁了。</span><br>
<span>— from Sony H8296, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1830264[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
