<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>（无剧透）通过了大逆转裁判系列后的碎碎念</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>（无剧透）通过了大逆转裁判系列后的碎碎念</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:12:58 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>（无剧透）通过了大逆转裁判系列后的碎碎念[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1913729-1-1.html</link>
      <description>（无剧透）通过了大逆转裁判系列后的碎碎念&#13;
1、首先我觉得大逆转裁判系列的两作应该归到一起讨论，因为两作其实是共同讲述了一个完整的故事，在玩法上两作也别无二致。但由于两作发售时间相隔比较长，所以得到了迥异的评价，我个人认为两部作品的素质相差不大。
&#13;
2、大逆转系列的核心玩法和历代逆转裁判一样，可以粗略地分成现场搜查和法庭辩论两部分，其中重头戏就是在法庭上，从证人的证词中寻找漏洞，从而找出真相，或者说从证人中揪出真凶。因为故事背景从当代日本转移到了福尔摩斯活跃的维多利亚时代，这两作加入了两个相关的新系统，一是福尔摩斯的推理剧场，在现场搜查时福尔摩斯做出一些让人跌破眼镜的错误推理，而你的任务是纠正他找出真相；二是陪审团系统。裁决案件的主体是有伦敦市民组成的陪审团。当陪审团做出有罪裁决时，你需要一一说服他们更改决定，而且还能在询问陪审团成员的过程中获取案件的一些重要讯息。就我而言，福尔摩斯的演出剧场比较有趣，福尔摩斯的错误推理喜剧效果十足，演出炫目。至于陪审团系统就比较鸡肋。3、这个系列最大的特色就是福尔摩斯。当然，这里的福尔摩斯和小说中的形象可以说是相差甚远。游戏中的福尔摩斯形象更接近于坂田银时或者犽羽獠一类的角色，表面上极不可靠：各种天马行空的错误推理、很多行为让人摸不着头脑，但关键时刻总能挺身而出。我觉得这种设定挺可爱的，这种安排一是符合游戏整个比较欢乐、幽默的氛围，二是如果福尔摩斯太抢眼，主角就没有发挥的空间。有原作粉表示这种丑化福尔摩斯的行为接受不能。
&#13;
4、对我来说，这个系列最大的优点应该就是人物间幽默的对话和动作。对话中有大量的日式装傻和吐槽，给这个系列建立了一个欢乐的基调和玩闹的气质，这就使得那些不那么考究、严谨的推理不那么显眼。
&#13;
5、这个系列的角色塑造同样很优秀。人物个性鲜明，并且通过与特定物品绑定在一起的方式加深玩家的印象。其中我最钟爱的角色就是寿沙都，集大和抚子式的温婉和现代女性的活泼俏皮于一身。而且，编剧没有把“寿沙都”往完美的方向塑造，她是成步堂最可靠最知心的助手，但她也会犯错误，这也使得这个角色更具人味。另外一个值得称道的地方就是寿沙都身上表现出的自主性，无论是她男扮女装在大法庭上作为辩护律师出场还是最后做出的决定，都闪耀着独立女性的光辉，她不是依附于谁而存在，而是一个独立的个体。
&#13;
6、这个系列的缺点同样很明显，就是自由度过低，在一些关键时刻，游戏会给你提供两种不同选择，但实际上你无论选择哪个，都不会影响故事的进程。这个问题目前来看是无解的，因为如果允许玩家在一些节点自由做出选择，那文本的长度可能要翻番，工作量太大了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>小命4: </b><br>
<span>（无剧透）通过了大逆转裁判系列后的碎碎念</span><br>
<span>1、首先我觉得大逆转裁判系列的两作应该归到一起讨论，因为两作其实是共同讲述了一个完整的故事，在玩法上两作也别无二致。但由于两作发售时间相隔比较长，所以得到了迥异的评价，我个人认为两部作品的素质相差不大。</span><br>
<span>2、大逆转系列的核心玩法和历代逆转裁判一样，可以粗略地分成现场搜查和法庭辩论两部分，其中重头戏就是在法庭上，从证人的证词中寻找漏洞，从而找出真相，或者说从证人中揪出真凶。因为故事背景从当代日本转移到了福尔摩斯活跃的维多利亚时代，这两作加入了两个相关的新系统，一是福尔摩斯的推理剧场，在现场搜查时福尔摩斯做出一些让人跌破眼镜的错误推理，而你的任务是纠正他找出真相；二是陪审团系统。裁决案件的主体是有伦敦市民组成的陪审团。当陪审团做出有罪裁决时，你需要一一说服他们更改决定，而且还能在询问陪审团成员的过程中获取案件的一些重要讯息。就我而言，福尔摩斯的演出剧场比较有趣，福尔摩斯的错误推理喜剧效果十足，演出炫目。至于陪审团系统就比较鸡肋。3、这个系列最大的特色就是福尔摩斯。当然，这里的福尔摩斯和小说中的形象可以说是相差甚远。游戏中的福尔摩斯形象更接近于坂田银时或者犽羽獠一类的角色，表面上极不可靠：各种天马行空的错误推理、很多行为让人摸不着头脑，但关键时刻总能挺身而出。我觉得这种设定挺可爱的，这种安排一是符合游戏整个比较欢乐、幽默的氛围，二是如果福尔摩斯太抢眼，主角就没有发挥的空间。有原作粉表示这种丑化福尔摩斯的行为接受不能。</span><br>
<span>4、对我来说，这个系列最大的优点应该就是人物间幽默的对话和动作。对话中有大量的日式装傻和吐槽，给这个系列建立了一个欢乐的基调和玩闹的气质，这就使得那些不那么考究、严谨的推理不那么显眼。</span><br>
<span>5、这个系列的角色塑造同样很优秀。人物个性鲜明，并且通过与特定物品绑定在一起的方式加深玩家的印象。其中我最钟爱的角色就是寿沙都，集大和抚子式的温婉和现代女性的活泼俏皮于一身。而且，编剧没有把“寿沙都”往完美的方向塑造，她是成步堂最可靠最知心的助手，但她也会犯错误，这也使得这个角色更具人味。另外一个值得称道的地方就是寿沙都身上表现出的自主性，无论是她男扮女装在大法庭上作为辩护律师出场还是最后做出的决定，都闪耀着独立女性的光辉，她不是依附于谁而存在，而是一个独立的个体。</span><br>
<span>6、这个系列的缺点同样很明显，就是自由度过低，在一些关键时刻，游戏会给你提供两种不同选择，但实际上你无论选择哪个，都不会影响故事的进程。这个问题目前来看是无解的，因为如果允许玩家在一些节点自由做出选择，那文本的长度可能要翻番，工作量太大了。</span><br>
</p><p><b>小命4: </b><br>
<span>另外，这个故事对我来说缺憾挺多的，虽然所有的迷题最后都得到了解答，但我总觉得有些地方禁不起细究。最后的“机械降神”更是大减分。虽然说背景并不是完全依托于现实世界，但“手机”和“全息投影”是不是太超过了。</span><br>
</p><p><b>bighand3714: </b><br>
<span> 本帖最后由 bighand3714 于 2020-2-14 00:45 编辑 </span><br>
<span>对我来说大逆转裁判最大的遗憾也是最后的机械降神，远比大家经常说的一代的那些缺点令我难受的多。有种最后的最后一切都推向高潮，结果萎了的感觉。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>luoyianwu: </b><br>
<span>就算不用黑科技也能赢，不能算机械降神吧</span><br>
</p><p><b>acg_gyanc: </b><br>
<span>全程直播机械降神确实看起来很蛋疼，有种主角其实最后没有干掉反派的错觉</span><br>
</p><p><b>mcq_2: </b><br>
<span>bighand3714 发表于 2020-2-14 00:40</span><br>
<span>对我来说大逆转裁判最大的遗憾也是最后的机械降神，远比大家经常说的一代的那些缺点令我难受的多。有种最后 ...</span><br>
<span>逻辑上来说， 最后不靠女王是翻不了盘的。</span><br>
</p><p><b>920619lqy: </b><br>
<span>luoyianwu 发表于 2020-2-13 10:46</span><br>
<span>就算不用黑科技也能赢，不能算机械降神吧</span><br>
<span>我觉得安排法庭直播还不如直接把本尊请来现场</span><br>
</p><p><b>小命4: </b><br>
<span>luoyianwu 发表于 2020-2-14 00:46</span><br>
<span> 就算不用黑科技也能赢，不能算机械降神吧</span><br>
<span>逻辑上是胜过了，但是依照逆转裁判系列犯人嘴硬到底的作风这事最后没有外力介入应该得不到解决</span><br>
</p><p><b>Pettabuz: </b><br>
<span>动作是真的好 是用了动捕的</span><br>
<span>好像班级克斯的动捕演员还是前宝冢团员</span><br>
</p><p><b>天妇罗: </b><br>
<span>其实完全可以让女王在现场，伪装一下就好了</span><br>
</p><p><b>小命4: </b><br>
<span>Pettabuz 发表于 2020-2-14 01:49</span><br>
<span> 动作是真的好 是用了动捕的 好像班级克斯的动捕演员还是前宝冢团员</span><br>
<span>原来还用了动作捕捉 这太少见了</span><br>
</p><p><b>chaosp: </b><br>
<span>废话实在太多 抱着很高的期望去玩 结果很失望</span><br>
</p><p><b>小命4: </b><br>
<span>chaosp 发表于 2020-2-14 09:14</span><br>
<span> 废话实在太多 抱着很高的期望去玩 结果很失望</span><br>
<span>其实我觉得日常那些废话才是有趣的地方 推理的部分和那些正经的推理小说比还是差挺多</span><br>
</p><p><b>Niyah: </b><br>
<span>小命4 发表于 2020-2-14 09:25</span><br>
<span>其实我觉得日常那些废话才是有趣的地方 推理的部分和那些正经的推理小说比还是差挺多 ...</span><br>
<span>因为很喜欢大逆的时代背景和出场人物，我个人还是很享受大量文本以牺牲游戏节奏换来丰富的细节描写和人物塑造。而且可能是因为整个故事格局大的缘故，巧舟在日常调查环节发挥的很好，时不时就来一些“爆点”展露整个故事的“冰山一角”，让我想一直玩下去。</span><br>
</p><p><b>体质的错: </b><br>
<span>逆转系列做了这么多作，有意思的还是前三作</span><br>
</p><p><b>rainknine: </b><br>
<span>对我来说最大的机械降神其实并不是女王插手，而是死神这个超脱法律的对犯罪威慑力被揭发之后，故事竟然就平稳地落地了。</span><br>
<span>不去考虑像是1-3那样的权贵扭曲法律的行径在这之后是否会失控，也没有再深入探讨死神的正确性，就这样安稳地结束，对我来说是最大的机械降神。</span><br>
<span>不过的确可能写脱，毕竟标准答案不大可能给得出，只是抛出这个问题引起思考的话，它已经做到了。</span><br>
<span>所以我一直把这个当做巧舟对故事结尾童话化的怜悯</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ARE-AL10, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>406129465: </b><br>
<span>大逆转最赞的还是bgm啊，最后福尔摩斯推理配合bgm，到现在还记忆深刻。平时的询问，异议，追求曲这些水平也都很高。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Erikas: </b><br>
<span>赶上这次周期吹大逆转的楼了！ピクシーの舞！</span><br>
<span>大逆转的剧本有两点特别好，一是表现出日本时代剧独有的风味，二是名著里的角色或是夏目漱石这样的现实人物和剧本的巧妙结合</span><br>
<span>スサト这个本身就是从时代剧里提取出来的形象，真善美俱全那个时代好的东西都在她身上了</span><br>
<span>大和抚子，最佳助手，必要时自己也能男装丽人独当一面，自始至终站在主人公这边，完全是为女主角而生的王道</span><br>
<span>虽然另一边的亚双义就比较苦逼了，雪藏后一直闹别扭，本来飒爽英姿的好青年形象甚至有点崩，幼驯染还和基友一起跑了</span><br>
<span>至于本场的福尔摩斯和原作的结合自不用说，没读过的也可翻翻考证</span><br>
<span>这里想提下夏目漱石，因为这次居然让现实里的文豪来给自己背书了，而且效果还很不错</span><br>
<span>辩护士要信赖委托人这个桥段，逆转系列不是第一次</span><br>
<span>但大逆转的独到之处在于，让你穿越回那个时代当漱石的辩护人</span><br>
<span>漱石《心》里有个段落是这么写的</span><br>
<span>私は死ぬ前にたった一人で好いから、他(ひと)を信用して死にたいと思っている</span><br>
<span>あなたはそのたった一人になれますか</span><br>
<span>なってくれますか</span><br>
<span>死前唯有一人也罢，想去相信他人再去死</span><br>
<span>你能成为这样的一个人吗</span><br>
<span>成为这样的一个人给我吗</span><br>
<span>漱石的心病为人所周知，作品里也多次写过人与人的信任这个题目</span><br>
<span>就算你喷成步堂的信念肤浅，但对几乎是现实里的夏目漱石提出異議あり是很难的，于是大逆转的信任非常巧妙地得到了升华</span><br>
<span>最后机械降神那个演出尬是其次的，打倒权威只能用更高的权威这点才是真的喷饭</span><br>
<span>因为女王也是黑手的话那不就是无解了，女王这个至高权利一出现就显得拉下来的两国的裁判官，一下显得很菜</span><br>
<span>跟史实结合，刻画英国当时的权利转移大概会更好，嘛日本人本来就写不来政治，这么结尾已经十二分了</span><br>
</p><p><b>Reimu853: </b><br>
<span>最后那段全息投影我也觉得有点出戏，不过也就这样了，还没到特别讨厌的地步。</span><br>
<span>我还是蛮享受通关这个游戏的过程的，这点来讲大逆12和逆转123在我心里的地位是一样的。</span><br>
</p><p><b>小命4: </b><br>
<span>rainknine 发表于 2020-2-14 11:15</span><br>
<span> 对我来说最大的机械降神其实并不是女王插手，而是死神这个超脱法律的对犯罪威慑力被揭发之后，故事竟然就平 ...</span><br>
<span>感觉提出这个问题已经是极限了，要再深入探讨可能有点强人所难，当然这肯定是扣分点</span><br>
</p><p><b>圣菲德: </b><br>
<span>差不多感想吧</span><br>
<span>虽然我常说这是福尔摩斯被黑的最惨的一次，但这个福尔摩斯其实挺可爱，比以往一根筋推理机器的有趣多了</span><br>
<span>寿沙都也很棒</span><br>
<span>2代虽然都收了尾，但什么基友复活，警察跳反，这种情节未免有点……太颠覆性了……最后不得不全息投影把女王都搞出来了，觉得这个故事设计的有点过于涉及法律的临界点。其实作为推理游戏感觉没必要</span><br>
</p><p><b>红焖菠菜: </b><br>
<span>12不拆分我能打9.分，拆分后只能给1代7分2代8.5分了。</span><br>
<span>1-4和2-2很明显是一个案子拆成了两个，参考无印的3-2。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LIO-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>萨拉丁: </b><br>
<span>福尔摩斯耍呆全是为了最后那段效果爆炸的二人转，这还不能接受所谓的福尔摩斯粉是有多玻璃心？</span><br>
<span>死神和之后怎么解决当初专贴里就吵过了，也没啥说的，我是很不满成步堂拍拍屁股回日本这种不负责任的行为的。</span><br>
</p><p><b>茛菪: </b><br>
<span>巧舟老了。他自己已经不相信愣头青能真正战胜权力，那么只能让更大的权力出场。</span><br>
<span>这也是某种意义上作为创作者的真诚吧</span><br>
</p><p><b>子夜微雪: </b><br>
<span>对于最后的机械降神果然大家都颇有微词啊。但我个人一直觉得黑科技不算什么黑点，充其量算艺术手法，把女王偷偷搬出来从情节展开上是一样的，只不过这样的表现方式不够华丽而已，这种程度的夸张我个人可以接受</span><br>
<span>然而，自己在打最终章的时候就在思考了，有1-3梅根达尔脱罪的铺垫，我深切怀疑了死神组织的时代必要性，而且由最高法官带头的权威性也封闭了很多决策上的疑问，我以玩家的角度实在没法评判他</span><br>
<span>而关于这点，主角方给我最能接受的审判词是【承受风险的全是班吉克斯，你只是躲在黑暗中！】我寻思说的没错，可死神组织的正当与否其实再没讨论了其实也好，我当时心里就觉得无论给我什么答案我都未必能接受，最终让国家权力机构直接取缔也算是个结局吧。</span><br>
<span>我内心希望的话，最好连陪审制度一起推倒重来，把收买陪审这个操作漏洞堵上，然后铺垫了整10章的亚双义不这么憨，多带点证物和脑子上法庭的话，心中的结局也就完美点了吧。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>小命4: </b><br>
<span> 本帖最后由 小命4 于 2020-2-14 17:14 编辑 </span><br>
<span>子夜微雪 发表于 2020-2-14 16:01</span><br>
<span> 对于最后的机械降神果然大家都颇有微词啊。但我个人一直觉得黑科技不算什么黑点，充其量算艺术手法，把女王 ...</span><br>
<span>我觉得最后机械降神大家如此不满的原因还有一个就是，我们之前根本不知道福尔摩斯还有那层关系可以上达天听，所以给人的感觉就是圆不回来了强行收尾。（好像这就是在解释是什么是机械降神）</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>虽然说亚双义幼驯染和好友跑了，但我感觉无论是亚双义还是寿沙都他俩对成步堂的好感度都远大于对彼此的，是我，成步堂，达成了双重的撬墙角啊！</span><br>
<span>大逆转我特别喜欢从bgm到美术再到动作捕捉全方位对当时时代的描绘，很喜欢那种异国风情和荒诞又现实的小角色刻画，所以我从大逆转1开始就很喜欢这个系列，大逆转2也没有特别让我惊喜，综合水准相差没那么大，但大逆转2回收伏笔完成度高总归会评价更高</span><br>
</p><p><b>fat: </b><br>
<span>我怀疑觉得大逆丑化福尔摩斯的都是没玩过第二部的。</span><br>
<span>回到游轮上的最后的推理那句“那这次就不玩了”这句帅炸了啊</span><br>
</p><p><b>zhssf: </b><br>
<span>1代法庭节奏拉跨，陪审团每次都在高潮给你泼盆冷水，1代及格分吧，2代强1代不少</span><br>
</p><p><b>rainknine: </b><br>
<span>虽然对结尾有那么一丝丝不满意，但是我依然还是很喜欢大逆的</span><br>
<span>1和2的断章问题作为后上车玩家几乎感受不到，甚至相比起来我更喜欢1时候的新鲜感，两部的bgm都十分优秀。</span><br>
<span>福尔摩斯大智若愚塑造得很好，具体地说，除了后期的亚双义外每个主要人物都丰满到无可挑剔，亚双义后期有一点点上头了。</span><br>
<span>在我这打九分是很足够的。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ARE-AL10, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>小命4: </b><br>
<span>rainknine 发表于 2020-2-14 19:39</span><br>
<span> 虽然对结尾有那么一丝丝不满意，但是我依然还是很喜欢大逆的 1和2的断章问题作为后上车玩家几乎感受 ...</span><br>
<span>亚双义时髦值是不是掉得比较多</span><br>
</p><p><b>曹二狗: </b><br>
<span>不知道大逆有没有希望移植NS出官中了</span><br>
</p><p><b>北条早苗: </b><br>
<span>分割商法导致1代严重注水倒是真的，很多时候陪审团就是故意和你对着干</span><br>
</p><p><b>求知的山羊: </b><br>
<span>大逆2结尾也称不上机械降神吧，成步堂毕竟只是律师，能做的也就是法庭辩论证明boss有罪。一个即使被证明有罪也能逃过制裁的反派本身就是反向机械降神，傻福只是开了个抵消挂而已</span><br>
</p><p><b>香月诗浓: </b><br>
<span>这作品人设，音乐，演出把控真的不错，2代比1代少了很多弱智的磨磨蹭蹭，难度上来后可玩性也上升。但老实说主线剧情也就那么回事，特别是最后揭露的真相挺拉胯的缺乏打磨，前面那么多铺垫浪费了，个人觉得还是不如三部曲。</span><br>
</p><p><b>tyx776: </b><br>
<span>这代画面模型动作都非常棒，这点是我喜欢的。之前的456看着难受。1代为人诟病，主要还是因为和主线脱离得厉害，全是些无厘头的案件，也就给2代做做铺垫，算不上是整整一部作品。</span><br>
</p><p><b>19343917: </b><br>
<span>其实最后都不用让女王下令，鸽王直接认罪不就行了么，还能有点枭雄气派，显得没那么low。</span><br>
<span>大逆主要是角色都太可爱了，尤其是在经过了345那么矫揉造作的角色塑造之后，简直像在黑夜里见到了光明。</span><br>
<span>还没见过谁不喜欢班吉克斯检察官的，爱丽丝和吉娜也都超可爱，</span><br>
<span>还有福尔摩斯，大逆应该是我这些年来看过最好的福尔摩斯同人作品了，对原作的解构和玩梗都是满满的爱。</span><br>
<span>巧舟写人物真是一绝，456三部曲我可能唯一感兴趣的角色就只有牙琉雾人一个，大逆转里面就有不下5、6个角色，通关之后就像离别了要好的朋友依依不舍</span><br>
</p><p><b>darklike: </b><br>
<span>所以巧舟以后还能继续出逆转吗？卡婊现在重心都在冷饭上，不再是那个创意功夫的卡社了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1913729[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
