<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>伊势鸟羽台风行</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>伊势鸟羽台风行</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:51:24 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>伊势鸟羽台风行[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1899923-1-1.html</link>
      <description>伊势鸟羽台风行&#13;
10月底乘机票便宜去了次伊势半岛，正好夹在20号台风和21号台风之间，记得上次去岐阜也是10月底碰到台风。
&#13;
行程7天，机票和酒店加起来4000，全部开销7000不到。
&#13;
因为廉航的关系行李箱之类都没带做了背包客，以前春秋到中部机场都是下午4点左右，现在时间都不太好落地基本接近9点，到名古屋站可能10点错过去伊势市的终电，最后决定名古屋住2天顺便去下犬山城。
&#13;
DAY2
&#13;
酒店所在地金山到犬山城坐名铁1小时不到可到，出来比较晚到犬山城已经中午。
&#13;
犬山城作为日本现存最古老的天守经常会处于维修状态，这次就碰到一直要修缮到12月，到2004年为止还一直属于个人所有
&#13;
电车里睡着坐过站结果只能从犬山游园倒走回去。
&#13;
因为周末犬山城的游客还比较多，楼梯都是大河剧里那种很陡还要排队,城内基本没有机会拍照
&#13;
别名白帝城，把木曾川比作长江，号称是江户中期儒学者荻生徂徠想出来的
&#13;
这次比较霉天守外都是脚手架，天守外步道有点坡度而且围栏很低就比我膝盖高一点，不敢靠近栏杆。
&#13;
犬山城门票是550日元，如果买个SET带城下町几个馆就是600
&#13;
城下町花头不大，人形展示馆和犬山市博物馆还行
&#13;
还有白居易受玄宗密旨东渡日本大战住吉明神的戏文，就是写这个能乐的朋友不知道是历史不太好还是算术不太好。
&#13;
城下町逛完基本下午3点多，还想去明治村，算上坐巴士时间基本来不及，犬山城和明治村也是有一个SET的套票，想去的朋友最好早上早起2个地方可以一天走完。
&#13;
下面为了后面几天伊势半岛的行程做个准备，伊势地区铁道是2条JR和近畿铁路，这里选择近畿铁路。
&#13;
近畿铁路有一个专门针对外国游客的PASS， kintetsu rail pass 3900日元可以在五天内在近铁以及伊贺铁路的车站任意上下车（特急指定席除外，需要另外购买特急票），5100可以加一档变成PLUS除了近铁随便坐以外，伊势地区和奈良地区的巴士也在其范围内。也就是说从大阪京都奈良以及三重地区和名古屋五天内的交通费最省可以压缩到51000日元，胃口好的话住名古屋可以当天来回京都大阪。名古屋好像只有中部机场和名古屋站的BIC有卖，机场贩卖下班比较早，航版的晚的话只有去BIC二楼了，比较难找很多BIC店员也不清楚，2楼旅游用品处的三哥店员好象还没卖过这种票弄了老半天。
&#13;
买完回酒店，下面几天浪就靠这个票了</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>蛋头电玩: </b><br>
<span>伊势鸟羽台风行</span><br>
<span>10月底乘机票便宜去了次伊势半岛，正好夹在20号台风和21号台风之间，记得上次去岐阜也是10月底碰到台风。</span><br>
<span>行程7天，机票和酒店加起来4000，全部开销7000不到。</span><br>
<span>因为廉航的关系行李箱之类都没带做了背包客，以前春秋到中部机场都是下午4点左右，现在时间都不太好落地基本接近9点，到名古屋站可能10点错过去伊势市的终电，最后决定名古屋住2天顺便去下犬山城。</span><br>
<span>DAY2</span><br>
<span>酒店所在地金山到犬山城坐名铁1小时不到可到，出来比较晚到犬山城已经中午。</span><br>
<span>犬山城作为日本现存最古老的天守经常会处于维修状态，这次就碰到一直要修缮到12月，到2004年为止还一直属于个人所有</span><br>
<span>电车里睡着坐过站结果只能从犬山游园倒走回去。</span><br>
<span>因为周末犬山城的游客还比较多，楼梯都是大河剧里那种很陡还要排队,城内基本没有机会拍照</span><br>
<span>别名白帝城，把木曾川比作长江，号称是江户中期儒学者荻生徂徠想出来的</span><br>
<span>这次比较霉天守外都是脚手架，天守外步道有点坡度而且围栏很低就比我膝盖高一点，不敢靠近栏杆。</span><br>
<span>犬山城门票是550日元，如果买个SET带城下町几个馆就是600</span><br>
<span>城下町花头不大，人形展示馆和犬山市博物馆还行</span><br>
<span>还有白居易受玄宗密旨东渡日本大战住吉明神的戏文，就是写这个能乐的朋友不知道是历史不太好还是算术不太好。</span><br>
<span>城下町逛完基本下午3点多，还想去明治村，算上坐巴士时间基本来不及，犬山城和明治村也是有一个SET的套票，想去的朋友最好早上早起2个地方可以一天走完。</span><br>
<span>下面为了后面几天伊势半岛的行程做个准备，伊势地区铁道是2条JR和近畿铁路，这里选择近畿铁路。</span><br>
<span>近畿铁路有一个专门针对外国游客的PASS， kintetsu rail pass 3900日元可以在五天内在近铁以及伊贺铁路的车站任意上下车（特急指定席除外，需要另外购买特急票），5100可以加一档变成PLUS除了近铁随便坐以外，伊势地区和奈良地区的巴士也在其范围内。也就是说从大阪京都奈良以及三重地区和名古屋五天内的交通费最省可以压缩到51000日元，胃口好的话住名古屋可以当天来回京都大阪。名古屋好像只有中部机场和名古屋站的BIC有卖，机场贩卖下班比较早，航版的晚的话只有去BIC二楼了，比较难找很多BIC店员也不清楚，2楼旅游用品处的三哥店员好象还没卖过这种票弄了老半天。</span><br>
<span>买完回酒店，下面几天浪就靠这个票了</span><br>
</p><p><b>蛋头电玩: </b><br>
<span> 本帖最后由 蛋头电玩 于 2019-12-10 23:49 编辑 </span><br>
<span>day3</span><br>
<span>上午退房后，去名古屋站坐近铁，伊势中川中转，到了伊势市酒店已经1点</span><br>
<span>伊势参拜的顺序一般先要去二見興玉神社然后内宫外宫，酒店寄放好背包后就去二见浦。</span><br>
<span>大概台风没什么人，二见浦旅游案内所的老阿姨看见我就很开心地问哪里来的，听到中国来的后更开心一个劲的问台风天要紧么，去二见浦的中国人不是很多，我心里想是啊，台风还来的十三点更少,一·路二见浦公园过去海边风不小，偶尔还能看见几个游客。</span><br>
<span>猿田彦的神使 カエル　帰る这算冷笑话么</span><br>
<span>祈求夫妇圆满的夫妇岩现在看着和金田一2小时SP狱门岛开场一个路数</span><br>
<span>海中有象征猿田彦神体的神石，平时不可见，60年代智利大地震时有人看到过。</span><br>
<span>建议去二见浦看夫妇岩的朋友最好选个天气好的时间，带女眷的最好坐巴士可以直接到，JR的话走过来20-30分钟路程。</span><br>
<span>一路逛完想着回去也5点了，乡下的店关门早，回到伊势市才发现我太甜了。这地方很多店不是早关门，直接就周一周二定休，唯一开的只有附近一家渔民，不高兴跑了想着酒店开一起的一家洋食午餐吃着不错，回去一看竟然周一晚上不营业，只能去对面超市和一帮老头老太抢打折便当。</span><br>
<span>最后，这间昭和风的酒店搞是蛮搞的，伊势地区酒店房间放个古事记很正常，但为什么会和黄带点播放节目表一起</span><br>
</p><p><b>zyrhxs: </b><br>
<span>哇，这个可以参考一下</span><br>
</p><p><b>Patlain: </b><br>
<span>犬山城这一张，修缮用的网把城围地严严实实，配上背景昏暗的天空，有种魔幻的味道</span><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/12/11/ezjxcC84MtULoXI.jpg" title="https://i.loli.net/2019/12/11/ezjxcC84MtULoXI.jpg"><br>
</p><p><b>幽灵部长助理: </b><br>
<span>いぬいぬいぬこ</span><br>
</p><p><b>蛋头电玩: </b><br>
<span>蛋头电玩 发表于 2019-12-10 23:39</span><br>
<span>day3</span><br>
<span>上午退房后，去名古屋站坐近铁，伊势中川中转，到了伊势市酒店已经1点</span><br>
<span> day4</span><br>
<span>早起准备去伊势神宫，所谓伊势神宫一般指丰受大神宫（外宫）、皇大神宫（内宫）为中心的127座社宫的总称，外宫距离伊势JR站约几百米，坐近铁的可以从宇治山田站步行或巴士前往也是不超过1公里，酒店正好在宇治山田站和伊势站之间，直接从参道步行去外宫</span><br>
<span>参道一路走过去游客还是比较少的，外宫（丰丰受大神宫）供奉的是丰受大御神，也就是“天孙降临”中出现的丰宇气毗卖，保佑人们日常生活中有关衣食住行的行业，外宫靠左侧通行。</span><br>
<span>大早上的，外宫门口的鸟居有点逢魔刻的意思。</span><br>
<span>过了火除桥，在手水舍洗手漱口，喜欢所谓仪式感的可以按正宫、多贺宫、土宫、风宫这个顺序，多贺宫为丰宇气毗卖的荒魂，土宫、风宫为农业守护神，门口的式年迁宫纪念馆现在不开放。</span><br>
<span>外宫出来后看到清盛楠，，传说平相国来此时曾被树枝打落冠，一怒之下斩断树枝，现在看简直小学生行为，怪不得全家坛之浦。</span><br>
<span>外宫距离内宫4-5公里，走过去一路景色不错，沿途有猿田彦神社、倭姬宫以及神宮徴古馆。内宫门口有直接过去的巴士400日元略贵，有近铁PASSPLUS这里巴士的钱就省了</span><br>
<span>到了内宫游客感觉开始多了起来，内宫与外宫相反右侧通行，宇治桥号称人界与神界的分界线，五十铃川御手洗场洗手漱口后可以按照这个走走，泷祭神、内宫神乐殿、正宫皇大神宫，其中正宫不同于其他神社，参拜者来此是表示对神明的感谢</span><br>
<span>正宫前游客比较多，大概都是比我还要早起的人，正好又是红日子，神体没人能看，到现在伊势神宫还保持着私币禁断的传统</span><br>
<span>总体来说伊势神宫环境都不错，不参拜当公园逛逛也蛮舒服的，尽量避开周末或者红日子体验更好点。最后想了想好象来参拜的人都没落什么好，战国前只有敕使或将军等可以来，天皇自己都不来，来的名人比如上面的平清盛自己爽过，小松殿死的比他还早，没几年全家死完，还有信长也来过，门槛最精的家康打死不来，这么看神宫的护身符还是不买为好。</span><br>
<span>一个上午走完，下面去内宫门口的七宝老街 おかげ横丁看看</span><br>
</p><p><b>vampiar: </b><br>
<span>城下町那个人偶馆真是一言难尽的可怕，上次去犬山城让我想起了大清真寺，人挤人加一股脚丫子味。等等，哈里发正统果然在日本吗？</span><br>
</p><p><b>蓝色高达: </b><br>
<span>吸收经验中，不知道什么时候愿意脱离2大旅游区去其他景点，每年旅游时间还是不够啊。</span><br>
</p><p><b>郁子MM: </b><br>
<span>找个濛濛细雨天去，人少，洗手的地方水汽也相当漂亮。不过天照大神还是挺骄傲的，过桥后想开游戏召唤拍照，游戏莫名零时维护，维护到不得不离开。有点怀念那边的乌冬面了，各种酒喝着真有趣，赤福的店即使不买也被送上了一份茶水....不过肉类和海鲜类小吃有点造孽，谁让北边和东边一些都有正经吃的地呢。</span><br>
</p><p><b>蛋头电玩: </b><br>
<span> 本帖最后由 蛋头电玩 于 2019-12-12 15:02 编辑 </span><br>
<span>day4 续</span><br>
<span>出了内宫就是おかげ横丁，日本这类旧街道基本一个模子里刻出来的,和国内七宝老街朱家角各类古镇一个路数，永远都是满街抹茶冰激凌各种烤串和工艺品。当然おかげ横丁自江户时代就有了也是事实，室町后期伊势神宫经济上的衰弱不得不开放允许庶民参拜，江户时代お伊勢参り变成市民带有旅游性质的朝圣活动，内宫前提供饮食等服务的城镇也就发展了起来。</span><br>
<span>おかげ座 神話の館 对日本神话有一定了解的人可以去看看还算有点意思，对这个神话的人来说就是卖野人头的，伊势名物赤福就有点微妙，反正我是受不了。</span><br>
<span>红日子各饮食店都排队，最后只有经营伊势乌冬的店翻台子快不用怎么等，加温泉蛋600日元略贵，稍微垫一下搭上巴士去横山展望台</span><br>
<span>司机还问我横山登山口下来，你准备一个人走过去么，还对我笑笑，下次终于晓得什么意思了，应该先去鹈方站租借自行车现在只有沿着公路往前走。</span><br>
<span>路上基本除了车没看见活人，到了游客接待所休息了会继续向上爬果然没什么人自己走上来的不是摩托就是开车。</span><br>
<span>横山展望台景色不错，可以看到整个英虞湾，山顶有沏茶店可休息喝个咖啡吃个冰激凌之类</span><br>
<span>下山选了一条没人的路，下山走到国道没看到一个活人，路不是很好在昨天暴雨的雨水还不断往上下流，偶尔还有落石。</span><br>
<span>到了国道才发现这条路太绕了，在711休息了下后还有点时间回去也比较尴尬就去贤岛看下，走到鹈方站坐近铁2站到贤岛。</span><br>
<span>贤岛稍微转了下，看到4点多游览船还有班就决定去英虞湾海上看看，船来了才发现这不是和箱根的游览船一个路数的</span><br>
<span>船上大概一共也不到20个游客也都是60路朝上，这点蛮舒服。</span><br>
<span>下船后看了下贤岛的海鲜烧烤感觉略贵，时间也尚早，想着明天要去鸟羽，鸟羽站也正好在回伊势的路上，晚饭就去那里解决。</span><br>
<span>到站发现不太对，鸟羽好歹也有也有个专门接待游客的鸟羽一番街的购物中心，怎么好象到了如月车站一样。</span><br>
<span>出了车站，噢不是如月车站，但是鸟羽一番街晚上竟然不开的，这种靠着车站接待游客的也是晚上不营业，其他店又是蛮多定休外面有有点下雨不高兴走远，最后还是回得伊势，宇治山田站边找了家盖饭解决。</span><br>
<span>这天算在伊势半岛走路最多的一天，体验整体比较不错，时间不够去横山的路上路过天岩户没下去看看有点遗憾，志摩方面的大王埼灯塔也是时间不够没去看。</span><br>
</p><p><b>桐山和雄: </b><br>
<span>dagger牛逼</span><br>
</p><p><b>我是大鲨鱼: </b><br>
<span>古事记这书，第一章就是兄妹丼套餐奉上，跟小黄片点播册放在一起我觉得没什么问题呢。</span><br>
</p><p><b>yujioh: </b><br>
<span>还行</span><br>
</p><p><b>蛋头电玩: </b><br>
<span>蓝色高达 发表于 2019-12-11 21:17</span><br>
<span>吸收经验中，不知道什么时候愿意脱离2大旅游区去其他景点，每年旅游时间还是不够啊。 ...</span><br>
<span>近畿和关东其实也是去多少次都不够的，每次都能找到新花头</span><br>
</p><p><b>蛋头电玩: </b><br>
<span> 本帖最后由 蛋头电玩 于 2019-12-13 16:18 编辑 </span><br>
<span>day5</span><br>
<span>早起坐近铁到鸟羽站，鸟羽站就在海边，出站就能看到海，几个景点比如鸟羽水族馆、珍珠岛、去海豚岛的码头都在离开车站500米内。</span><br>
<span>珍珠岛开放时间最早9点就开放，就先去了珍珠岛，入场费1650日元，每1-2小时都会有海女采珠表演。</span><br>
<span>走顺路的话先是看到一个日式庭院，然后是珍珠王御本幸吉纪念馆，馆内都是介绍御本如何白手起家全世界考察发展珍珠养殖业，也可以说是创始人的武勇传</span><br>
<span>岛上逛了一圈后，离开海女表演还有点时间就先去珍珠博物馆看下。</span><br>
<span>珍珠博物馆蛮大，有2层，来得比较早基本又是包场，从采珠到各种珍珠制品，还有现场贩卖珍珠。</span><br>
<span>看海女表演的时候总算来了点游客，能年玲奈没有的，只有老阿姨潜水。</span><br>
<span>出了珍珠岛，本来想去水族馆的，到门口正好碰到休学旅行还是什么全是小学生，而且想了想地元水族馆估计也是都差不多的，就不去凑这个热闹了，把本来计划中下午去的江户川乱步文学馆提到上午。</span><br>
<span>乱步馆不是很好找，谷歌地图在乡下定位经常会飘，原以为不是很大的博物馆也至少是个2层小楼，结果是开在老式民居里。</span><br>
<span>馆内接待的志愿者是个腿不自由的小哥，结合乱步的作品看简直是恶意也不知道是不是存心的。经过介绍乱步馆是由岩田准一旧宅改造而成，岩田准一作为画家以及风俗学者著作多为研究男色，当时给了乱步不少灵感，据说孤岛之鬼主人公的原型也是岩田。</span><br>
<span>跳舞的一寸法师、帕诺拉马岛奇谭等的插图也是出自岩田准一之手。馆内还有乱步在鸟羽拍的小电影，其中还是有海女更衣的片段的。</span><br>
<span>虽然乱步在鸟羽造船所就工作了2年，但诸如天花板上的散步者之类的创意都是在期间形成，也不知道这人在这里是不是干过什么。</span><br>
<span>乱步文学馆门票300日元，场地不是很大，和志愿者聊乱步的作品以及当时欠了高利贷抛下未婚妻跑去东京的八卦更有意思。</span><br>
<span>中午想去的伊势龙虾拉面定休，在鸟羽站背后发现一间小店，龙虾2500日元，相比伊势市内龙虾都是4000-5000的价格来算便宜了。老板娘也蛮有趣，没吃干净还把剩下的全部剪开帮我把肉全挑出来，得知明天本来计划去熊野古道急忙劝阻讲熊野因为台风19号一踏糊涂去不得。</span><br>
<span>下午回酒店睡了会，也不准备跑远，把伊势市内没去的神宫徴古馆周边一圈走下。</span><br>
<span>神宫徴古馆门票500日元，馆内禁止摄影，都是各种有关神话的绘画雕塑、迁宫器物以及明治以来每年各方进献的礼物，总体来说比较傻，不是很推荐。</span><br>
<span>出来对面就是倭姬宫，下午4点多倒是接近逢魔刻了，作为最初在伊势祭祀天照大神的皇女算是比较冷清的地方，可惜晚上不开放，否则还想天黑了来看看。</span><br>
<span>之后去三重观光官网推荐的安土桃山文化村，到了那里已经五点被告知只有温泉在营业，门口看看也有点可疑就没进去，结果回来没几天就在月曜夜未央上看到这地方的自虐CM（每天来访不超过百人），还好有PASS来回巴士不用钱再回五十铃川站旁的AEON解决晚饭。</span><br>
</p><p><b>rayte3: </b><br>
<span>大学的时候在鸟羽的胡蝶兰温泉旅馆打工，好想回去看看，楼主在附近吗</span><br>
</p><p><b>蓝色高达: </b><br>
<span>夏天只想去海边，不知道后年能去成不，明年还是得在血拼目的下旅游</span><br>
</p><p><b>蛋头电玩: </b><br>
<span>rayte3 发表于 2019-12-13 16:33</span><br>
<span>大学的时候在鸟羽的胡蝶兰温泉旅馆打工，好想回去看看，楼主在附近吗 ...</span><br>
<span>当时定酒店的时候看过蝴蝶兰，还有林肯接送，在伊势志摩这里要住4晚太贵就没考虑。一个人住温泉也有点十津川警部系列开场的意思，上次把行李扔岐阜市的民宿一个人跑去飛騨住了1晚，房东老太太大概以为我去自杀了不断发短信来问山里冷不冷你要紧不要紧。</span><br>
</p><p><b>强尼高达: </b><br>
<span>6月1号带病去的犬山城没被围真是太好了</span><br>
</p><p><b>eyesradar: </b><br>
<span>提前在朋友圈预览过大哥的行程了 再来重温一遍</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1899923[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
