<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>通关了逆转裁判4，感觉特别失望</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>通关了逆转裁判4，感觉特别失望</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:41:57 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>通关了逆转裁判4，感觉特别失望[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1859366-1-1.html</link>
      <description>通关了逆转裁判4，感觉特别失望&#13;
 本帖最后由 NegativeRamos 于 2019-10-14 10:23 编辑 

没有童年逆转情结，是在switch上通关123合集以后无缝衔接3ds上的4代。
&#13;
就……感觉不管从哪方面来说都有问题，想吐槽都找不到一个切入点。
&#13;
前面玩2、3代的时候每次都会想“我的刺激阈值被提高了，应该不会再有前代的快感”，然后被2-4和3-5狠狠打脸。逆转4序章感觉还可以，查了一下不是巧舟编剧，所以对接下来的案情有了心理准备，没想到还是低于期望了。4-2和4-3水平稳步降低，最后一案简直有种先编好结局然后中间糊弄糊弄的感觉。（虽然结局还不错）
&#13;
感觉5和6也没必要玩了，是不是该可以玩大逆了？
&#13;
（仔细一想，同样有案情漏洞，1-4、复苏的逆转、3-5，就能吊起胃口让人欲罢不能，所以说也不光是编剧的问题</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>101kl: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-10-20 18:11</span><br>
<span>揭露矛盾和最后真凶伏法的快感是很好，我当年被逆转震撼到就是原来AVG游戏也能这么爽快</span><br>
<span>老成在4的 ...</span><br>
<span>4的成步堂我就在想你一个没了律师徽章的还能组织陪审团的测试运营，说真的不应该丢这个律师徽章让他浪费这七年的，就说个他后来经历了什么事收养了美贯当咸鱼实际上在干别的事不正常多了</span><br>
<span>5我看了个开头，心音还没说几句，成步堂华丽出场，不知道为什么我突然尬到看不下去了……</span><br>
</p><p><b>记忆消失: </b><br>
<span>说到这里，老成的形象我还挺喜欢的，站在法庭上吊打牙琉更本就是时髦值巅峰，结果硬是缩回去了也是没看懂。</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-10-20 18:18</span><br>
<span>先祖是个性认真还特可爱一人，跟爱丽丝组队调查，有时候比爱丽丝还能卖萌也没谁了。</span><br>
<span>老成是真宵逗老成负 ...</span><br>
<span>我感觉先祖整体比老成心态年轻，比老成呆，还挺符合他那种学生感的，寿沙都也是和真宵不一样的定位，比成步堂小但有点他姐姐的感觉</span><br>
<span>亚双义嘴倒是真的毒，说起来我一直很想吐槽明明你和寿沙都也是幼驯染，居然还叫别人御琴羽法务助手，寿沙都和亚双义都和认识一两年的成步堂更熟……</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-10-20 18:21</span><br>
<span>5和6的老角色出场基本都是卖情怀，除了相貌身材渐长，几乎看不到啥性格成长和进步，即便有相隔7年的巨大 ...</span><br>
<span>特别法庭就特别欢乐，顶级情怀作，剧本是谁写的？</span><br>
<span>其实我看5的御剑莫名看出了点官架子……</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>101kl 发表于 2019-10-20 18:37</span><br>
<span>4的成步堂我就在想你一个没了律师徽章的还能组织陪审团的测试运营，说真的不应该丢这个律师徽章让 ...</span><br>
<span>漫威VS卡普空里老成参战了，后面剧情是和女浩克一起组团做律师给吞叔辩护。另外还有个外传性质的雷逆不知道是具体发生在哪个阶段。忘了是2还是3结束后的剧情了。这俩都当成老成7年异世界之旅也行</span><br>
<span>可惜就是官方死活不填坑。</span><br>
<span>5代老成没进步，那股子4代的鬼魅仙气儿也没了，甚至不如3时候那种已臻大成的实力派律师的成熟感。</span><br>
<span>剧情里还被夕神吐槽你都33了还装什么少年……5推荐云一下看心音耍宝卖萌就行了。几个已有角色包括喜子都是形象分大减</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>101kl 发表于 2019-10-20 18:41</span><br>
<span>我感觉先祖整体比老成心态年轻，比老成呆，还挺符合他那种学生感的，寿沙都也是和真宵不一样的定 ...</span><br>
<span>我也觉得寿沙都该比成步堂大两岁好像更对路些，不管性格成熟度还是平时对先祖的态度都更像个姐姐，更不用说先祖的法律知识基本都是寿沙都教他的。</span><br>
<span>亚双义不喊寿沙都的原因在DLC里有讲过，亚双义嘴笨，念寿沙都这几个字时候会结巴，念不好，扎红头带好像也是因为玩绕口令输给先祖的。</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>101kl 发表于 2019-10-20 18:43</span><br>
<span>特别法庭就特别欢乐，顶级情怀作，剧本是谁写的？</span><br>
<span>其实我看5的御剑莫名看出了点官架子…… ...</span><br>
<span>估计就是卡普空自己放飞玩的吧。有一次还微联动了一下幽灵诡计。矢张死成西塞尔的姿势</span><br>
<span>5里御剑已经升级为检查局局长了，可不官架子上来了。</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-10-20 18:53</span><br>
<span>估计就是卡普空自己放飞玩的吧。有一次还微联动了一下幽灵诡计。矢张死成西塞尔的姿势</span><br>
<span>5里御剑已 ...</span><br>
<span>矢张死成西塞尔的姿势已经三次了</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-10-20 18:51</span><br>
<span>我也觉得寿沙都该比成步堂大两岁好像更对路些，不管性格成熟度还是平时对先祖的态度都更像个姐姐，更不用 ...</span><br>
<span>他叫御琴羽也行啊，加上法务助手就不麻烦吗</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>101kl 发表于 2019-10-20 19:06</span><br>
<span>他叫御琴羽也行啊，加上法务助手就不麻烦吗</span><br>
<span>这样生分点，能减少玩家的被NTR的感觉</span><br>
<span>理论上亚双义和寿沙都俩人多年一块长大，应该是情同兄妹的。结果这俩真是字面意义上的“相敬如宾”，很少有多年亲人那种亲密感。偶尔寿沙都回忆一下显得比较重感情……</span><br>
<span>但玩家视角就是成步堂跟寿沙都从船上到伦敦一块亲密生活了一年，感情上更深。</span><br>
</p><p><b>盗圣白静婷: </b><br>
<span>5的DLC真挺好，6的DLC就不咋地</span><br>
</p><p><b>DEMOxN: </b><br>
<span>我刚打完逆检2，强烈推荐</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-10-20 17:03</span><br>
<span>不光跟逆转整个核心对不上，跟自己的主题都没对上，所谓法律的黑暗时代根本就是笑话。闹到最后就是夕神和 ...</span><br>
<span>噱头营销大于实际，我还以为学园那一章要讨论结果正义和程序正义呢？结果作案动机又tm是钱，想来5的全部真凶动机居然都是一个字钱，也是偷懒乏味到破纪录了。</span><br>
<span>美贯是真的惨，原本真宵的站位，结果续集戏份被心音和蕾法抢个光光</span><br>
</p><p><b>古畑任三郎2015: </b><br>
<span>你们怎么做到对56如数家珍的</span><br>
<span>我就玩了一遍，然后现在只记得那些喂屎点了，案件细节毫无印象</span><br>
</p><p><b>tamatama: </b><br>
<span>没玩过5，直接跳6的，就感觉6代某个龙的儿子天天劝退而不跳反或者给提示有点不爽。</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>巧舟我觉得最难得的一点是，他是少有的从游戏设计角度来进行思考的脚本家，相当一部分adv，尤其是某些gal，剧情单看起来确实神，但是玩起来却是一坨糊糊，巧舟则恰好相反，逆转三部曲单单把剧情拎出来槽点漫天飞，但是一旦玩家真正玩起来，爽快感代入感却是顶级的。不知道这跟巧舟在三上真司手底下干过活有关……</span><br>
</p><p><b>Saki不小心: </b><br>
<span>除了逆4逆5逆检1这三部之外，其他几部我觉得都还可以，没有到啃不下去的程度</span><br>
<span>逆6主要吃面案太弱智了，而且和主线一点联系也没有，6-5这么长完全可以拆成两半，再把6-3删了整体观感会好很多</span><br>
<span>大逆1其实是缺乏紧张感，案件也太过儿戏，最终案好像是当铺那个吧，玩下来一点感觉也没有还疯狂给剧情挖坑。倒是二人转和陪审团我觉得很新颖，纯当图一乐，但大逆2我就开始觉得有点烦了，说白了不能用太多。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>时之洋笛: </b><br>
<span>4代我一直认为是逆转的黑历史，真是味如嚼蜡，除了4-1以外，其他都是无聊到极点，5代可能比4还差，6代稍微好一点点，整体比123差太远了</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-10-20 19:14</span><br>
<span>这样生分点，能减少玩家的被NTR的感觉</span><br>
<span>理论上亚双义和寿沙都俩人多年一块长大，应该是情同兄妹的 ...</span><br>
<span>还别说玩到2的第三章最后那个名场景我还真有点被双重ntr的感觉，虽然仔细想想明明双方和成步堂都比对方亲密，我才是双重的黄毛啊！</span><br>
</p><p><b>congjasd: </b><br>
<span>至今不明白怎么就名器巴了，因为局长铁上位却非要无事生非吗？局长上位是肯定的事，但是逆转裁判里面公检法的关系检察院是压着公安局的，随便一个检察官就能对刑警颐指气使。局长要想握有实权同时又能掌控检察院，于是他就利用了这一事件，杀害罪门并且把罪名推到茜身上，巴也以为是茜干的过失杀人，绝对会为了保护妹妹对知道此事的局长言听计从，那么之后再把巴扶持上地方检察院局长就能通过控制巴来控制检察院了。这就是局长杀害罪门搞出这档事的目的</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>嗨，我不止一次再别的地方说过，动机bug不算bug，一个人做出一件行为的目的可以有千种解释，甚至无需解释，只不过会影响观感罢了，但是逻辑上无法指责，你甚至可以解释为当事人当时脑子缺根弦，或者鬼迷心窍（比如申乃木，比如扎克）。逆转案件的大部分争议都是动机</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>101kl 发表于 2019-10-21 17:15</span><br>
<span>还别说玩到2的第三章最后那个名场景我还真有点被双重ntr的感觉，虽然仔细想想明明双方和成步堂都 ...</span><br>
<span>三个人互相都觉得自己是电灯泡。和正联三人组异曲同工</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>复苏的动机其实还算可以解释的。只不过严徒海慈这个BOSS的威压感和气场还是差点。</span><br>
<span>动机可以阐明得再充足一些。也就是“作为恶人可以再恶点，让人觉得他确实是恶人”，游戏里除了笑面虎和有野心之外其他方面联系得不太紧密。</span><br>
<span>这点对比幽灵诡计的卡巴尼拉就很不一样，也是个看起来轻浮的笑面虎（褒义）。</span><br>
<span>但后期不管是他那身白大衣还是追求“洁白无瑕的履历”，还是执着于抓乔多和凛音进监狱，都有足够的说明。</span><br>
<span>相形之下严徒海慈还是差点。</span><br>
<span>当然，目前为止我感觉动机说服力最迷的还是牙琉雾人，这个扭曲度根本解释不通</span><br>
</p><p><b>GALLADE: </b><br>
<span>这么多年了，复苏我也不会再玩第二遍了，当时复盘出名器论的具体细节我已经没法复述了</span><br>
<span>但是一条你们看好，当初追捕某犯人的那个小组，那群人最多是希望之星，离日后的公检法巨头差了九条街，严徒再怎么野心勃勃，TM他控制包月巴=控制检察院是什么脑回路？而且实际上罪门死了，追一个犯人屡战屡败最后还死了明星刑警，用大脑以外的任何器官都能想到这案子就是破了也不可能成为能扶这群人上位的功劳</span><br>
<span>当时大致的逻辑就是，如果严徒嫉恶如仇不能放过犯人才杀的人，那他这么强烈的正义感绝不可能去杀害罪门；而如果严徒是直接看到了自己日后称霸公检法的可能，这完全是失心疯都合，包月巴钦定了必然是官运亨通只手遮天检察院？</span><br>
<span>所以最合理的莫过于包月巴是超级名器，包月不亏，三年血赚，是男人有机会都没可能放弃</span><br>
</p><p><b>hsyg: </b><br>
<span> 本帖最后由 hsyg 于 2019-10-22 16:41 编辑 </span><br>
<span>congjasd 发表于 2019-10-22 04:05</span><br>
<span>至今不明白怎么就名器巴了，因为局长铁上位却非要无事生非吗？局长上位是肯定的事，但是逆转裁判里面公检法 ...</span><br>
<span>这个本来就是泥潭（就楼上那位）扭曲思路</span><br>
<span>但是这个行为风险非常大，巴整个升迁之路都不一定顺畅，你都说了检察院高于公安，那他怎么保证计划完全顺利？他怎么保证巴不会半路崩溃？这基本是个舍近求远的做法。</span><br>
<span>类比就是BOSS选一个和自己成最终仪式的关键人物，不是去黑化强力大贤者，而是去控制了一个主角出村的时候打倒的小混混</span><br>
<span>强迫他去读书练魔法，一路锻炼几十年，最后让他变成超级法爷。还要是全国顶级一开口就能震住所有人那种。</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>其实复苏我觉得如果真的是小茜意外杀了罪门，严徒逻辑顺畅一些</span><br>
</p><p><b>nanoka111: </b><br>
<span>101kl 发表于 2019-10-22 16:46</span><br>
<span>其实复苏我觉得如果真的是小茜意外杀了罪门，严徒逻辑顺畅一些</span><br>
<span>按巧舟的意思，是不可能安排让小茜意外杀人的，因为看起来他似乎就对这样的套路情有独钟：</span><br>
<span>当事人开始以为是自己孩子的过失犯罪，于是就为自己孩子做伪证甚至亲自来顶罪，最后的真相却揭示真凶另有其人。</span><br>
<span>一代的御剑父子，复苏的宝月姐妹（尽管是姐妹，但年龄差距较大，多少有点母女的意思）还有GT的乔多父女都是这种套路的典范了。</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>复苏那个案子的确不好，又长逻辑又混乱，倒是之后用复苏的模板做的gt才是完全体的感觉，只不过青影丈被洗白了</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>nanoka111 发表于 2019-10-22 17:00</span><br>
<span>按巧舟的意思，是不可能安排让小茜意外杀人的，因为看起来他似乎就对这样的套路情有独钟：</span><br>
<span>当事人开始以 ...</span><br>
<span>这个我也看出来了，他不想让小孩手上染上鲜血，就算是意外</span><br>
<span>不过御剑和乔多那状况适合，因为御剑是成步堂的委托人，狩魔豪的鬼迷心窍也符合当时状况，乔多刑警更是摆明了有人动手脚，小茜这个就让人会怀疑严徒当时没必要以杀人的手法绕远路，但是看到小茜意外杀人顺水推舟就正常些</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>我觉得巧舟应该也不满意复苏，才把复苏拆吧拆吧做成了gt和大逆2，虽然沃尔特克斯卿也有些某明奇妙动机不明的行为，但也是比严徒海慈好多了</span><br>
</p><p><b>向上君: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-10-20 00:21</span><br>
<span>那会我最大期待是想看成步堂终于结束了绫里家案子之后，能不能在新故事里闯出一番天地。</span><br>
<span>毕竟之前三部一 ...</span><br>
<span>没办法，要不是稻船敬二坚持，巧舟根本不想把成步堂写进来，本来成步堂的事到3为止的。既要有成步堂，又启用新主角，想了这么个法子也只能说是一种选择了（不知道是不是巧舟想的）。看破确实没劲，跟推理半毛钱关系没有。</span><br>
</p><p><b>posthoc: </b><br>
<span>名器论我一直都当作归谬法看待……难道不是吗</span><br>
<span>复苏实际上的逻辑应该是严徒能量巨大，想扶谁上位就一定能做到，但是随便扶个人上去别人也未必能安心做鹰犬，所以要有把柄的。</span><br>
<span>然而一个警方人士哪来的这么大能量？制造把柄有必要亲自杀人吗？一个必定会当上局长的人不惜杀人也要控制检查院，那么他具体用得到的影响力做了什么呢？游戏里面我们只看到他用权力掩盖自己的罪行，简直本末倒置……</span><br>
<span>严徒庭审里的表现都还算体面，感觉巧舟是想把他写成鸽王那种枭雄而非纯粹丧心病狂的恶徒，然而一个是杀害了无怨无仇也无辜的罪门，一个是利用了本身有污点的猎犬，印象上就差太多了。</span><br>
</p><p><b>cloudchily: </b><br>
<span>jojohunter 发表于 2019-10-21 14:04</span><br>
<span>巧舟我觉得最难得的一点是，他是少有的从游戏设计角度来进行思考的脚本家，相当一部分adv，尤其是某些gal， ...</span><br>
<span>这个说得有点精辟，确实是这个道理，游戏文本为游玩本身服务这是很重要的，而不是为了做出什么剧情做剧情</span><br>
</p><p><b>cloudchily: </b><br>
<span>jimclack 发表于 2019-10-20 16:23</span><br>
<span>因为5的阴影我是6直接没敢玩。。。不对，玩了一下，遇到了真宵，不知道为啥感觉这个角色没灵魂了（没内味儿 ...</span><br>
<span>本来就是啊，6的那些对老角色的营造根本就是卖情怀而已</span><br>
<span>从5开始成步堂重新上阵就是对人物塑造的严重不尊重甚至是毁灭，从成步堂重新变成萌新开始，说夸张点，我都不承认那是逆转的故事了，就当是个同人</span><br>
</p><p><b>cloudchily: </b><br>
<span>GALLADE 发表于 2019-10-19 17:05</span><br>
<span>我很多还是不同意的</span><br>
<span>重启主角有很多种做法，何况都重启主角了本来就能抛开很多包袱，就算你觉得4再烂怎 ...</span><br>
<span>说得很好，简而言之好的逆转就是味道对，差的逆转就是味道不对</span><br>
<span>大逆一虽然一些毛病比如冗长的对话，比如没有高潮的结局等，但从上面说的标准来看，就还是一个优秀的逆转，我也持这个观点</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span> 本帖最后由 101kl 于 2019-10-28 10:01 编辑 </span><br>
<span>最近重温了一下大逆转1，发现第三章的时候陪审团刚出现，感觉还是有意深挖的，4我也有相同的感觉，但是都是成为一个单纯的系统/选项后就没什么发挥了。</span><br>
<span>大逆1-3和逆转4-4看陪审团的立意其实是有点意思的，大逆1-3是大恶之人利用陪审团的轻率下判断和信息差来操控陪审团判决，4-4是成步堂无法制裁没有决定性证据的真凶而利用陪审团制度为自己洗清冤屈，之后陪审团就变成线性流程的一部分了，其实我还有些可惜的</span><br>
<span>顺便梅根达尔放第三章就立马死了还真有点浪费，逆转有身居高层的幕后黑手，有王都楼这样的恶人，有千奈美这样的毒妇，梅根达尔这种上流人士，手腕强劲，逆境也游刃有余为自己辩护，操控旁听者的心理，同时不是作为对手而是作为被告让主角替他脱罪的被告确实不多，王都楼虽然也是真凶但他还是有点low，依靠的是杀手的暴力，梅根达尔的设定我感觉多出场一章，当大逆1的最终章boss都问题不大</span><br>
</p><p><b>中已矣: </b><br>
<span> 本帖最后由 中已矣 于 2019-10-28 10:10 编辑 </span><br>
<span>101kl 发表于 2019-10-20 15:57</span><br>
<span>先祖成那真的，明明和老成一样都有叉腰动作，老成能给人一种强烈的嘲讽感，先祖就给人一种意气风 ...</span><br>
<span>大正浪漫 平成废物</span><br>
</p><p><b>Kagam1: </b><br>
<span>4先不说剧情案子怎样，初衷是好的。讲完成步堂的故事，老一辈角色台前转幕后，给喜子身世留一个悬念</span><br>
<span>56的商业气息非常浓重，可以看出是一个劲地想满足大众的需求，突然变成了律师群像剧，一部一共才几个案子，能搞出三个主角大乱斗，5代整部玩完都不知道讲了个什么事</span><br>
<span>6代主线虽然明确了不少，主要目的是为了完结王泥喜的故事，但是却强行让真宵重新出场。4代王泥喜身世有点欧洲像是地中海一样的神秘色彩，强行混合了配合真宵的灵媒国度，最后决定的故事舞台就是去西藏解放天性？这个架空西藏我是越玩越觉得怪，虽然有几个案子有那么点意思，最大问题还是在企划层面上就出了问题，为了迎合大众，把4代留下的坑填得一团糟</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>nesrelax: </b><br>
<span>Narrative 发表于 2019-10-14 15:25</span><br>
<span>终于找到一个和我一样讨厌6的检察官的了。真鸡儿墨迹。叽里咕噜的墨迹一大堆。</span><br>
<span>—— 来自 samsung...</span><br>
<span>不如说难道有人不讨厌那由他的吗</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1859366[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>通关了逆转裁判4，感觉特别失望[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1859366-1-1.html</link>
      <description>通关了逆转裁判4，感觉特别失望&#13;
 本帖最后由 NegativeRamos 于 2019-10-14 10:23 编辑 

没有童年逆转情结，是在switch上通关123合集以后无缝衔接3ds上的4代。
&#13;
就……感觉不管从哪方面来说都有问题，想吐槽都找不到一个切入点。
&#13;
前面玩2、3代的时候每次都会想“我的刺激阈值被提高了，应该不会再有前代的快感”，然后被2-4和3-5狠狠打脸。逆转4序章感觉还可以，查了一下不是巧舟编剧，所以对接下来的案情有了心理准备，没想到还是低于期望了。4-2和4-3水平稳步降低，最后一案简直有种先编好结局然后中间糊弄糊弄的感觉。（虽然结局还不错）
&#13;
感觉5和6也没必要玩了，是不是该可以玩大逆了？
&#13;
（仔细一想，同样有案情漏洞，1-4、复苏的逆转、3-5，就能吊起胃口让人欲罢不能，所以说也不光是编剧的问题</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>NaYo丶: </b><br>
<span>mintpie 发表于 2019-10-14 09:56</span><br>
<span>大逆吹的很响，但是我总觉得新加的陪审团啊，福尔摩斯模式啊之类的系统都特别无聊。4代是我最早玩的一代， ...</span><br>
<span>是的 陪审团很蠢 制作方最后一案都自己删了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>acg_gyanc 发表于 2019-10-19 16:25</span><br>
<span>狩魔豪游戏里面也去过现场，扮演御剑老爹查那个冰宫的案子时，狩魔豪就亲自去了 ...</span><br>
<span>这么一说的确……当时豪爷确实在现场……</span><br>
<span>结果只有和尚自己最懒</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>NaYo丶 发表于 2019-10-19 16:42</span><br>
<span>是的 陪审团很蠢 制作方最后一案都自己删了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1. ...</span><br>
<span>陪审团在2-3那个科学家和机械师的案子里发挥出色，很有外场来帮你说明情况的专家感觉。</span><br>
<span>其他案子属实不行，一群蠢猪看得让人头大。</span><br>
<span>全是十二怒汉里上来就带头定罪的……</span><br>
</p><p><b>GALLADE: </b><br>
<span>盗圣白静婷 发表于 2019-10-18 00:12</span><br>
<span>个人来说，5史上最低评价，但主要问题是5是给4背锅的，4烂得续作不得不以5的形式重启主角才搞成那个样子， ...</span><br>
<span>我很多还是不同意的</span><br>
<span>重启主角有很多种做法，何况都重启主角了本来就能抛开很多包袱，就算你觉得4再烂怎么也不能把56的烂算去4上，而且实质上，正确的说法应该是：4本来就有很强的重启味道但是非要硬塞成步堂本来就已经接不上了，56更加是恰成步堂的烂钱，不如说4才是被卡婊商业决策拖累的那个，56根本就进一步放飞自我明目张胆恰饭而已</span><br>
<span>接下来说逻辑自洽，我真是一点不觉得，5打完你自己复盘一下，很多事件根本不是都合就是胡扯；6也是类似的。456里面我敢说，即使去掉看腋下挖坑和故弄玄虚的部分，4-4也是这些案子里最好的，起码诡计和悬疑要素都比56那些烂案子足。</span><br>
<span>至于复苏我就不多喷了，继续重申：宝月巴是名器，第一个在泥潭提出加上这个动机才能补完剧情的就是在下。否则整个案子都是傻×</span><br>
<span>大逆确实故事上的不足是有的，不过大逆靠演出人物和音乐又扳回来了</span><br>
<span>而且我觉得逆转系列“那味儿”，不是故事，人物，幽默演出，音乐，宿命感，这些巧舟套路。而是背后隐隐约约的巧舟的那点想法</span><br>
<span>1对正义的探讨，还有每个人对自己内心罪业的复杂情结</span><br>
<span>2想搞两难，没搞好</span><br>
<span>3不多说了</span><br>
<span>4陪审团制度</span><br>
<span>56有什么呢？没有，就如你所说，什么黑暗时代，什么翻盘割命，全都是个套子，根本不是那回事</span><br>
<span>复苏有没有？没有就是卖颜罢了</span><br>
<span>大逆1确实有你说的那些问题，但我一直强调的，大逆1敢玩无头案，或者律师助纣为虐，这起码也是一个突破，当然这里面立意也不高，因为是挖坑给大逆2的（结果大逆2才是法的黑暗时代+国际阴谋哈哈哈）</span><br>
<span>推理方面，逆转系列其实是通过给你有限线索，让你不停地在不足条件下尝试去复盘还原真相（难度通常也在这里，你能在剧情推进到哪里就猜到呢，还是只有等那最后一个冗余的直接拍死人的证物呢？），然后用法庭来构造对抗感的设计。</span><br>
<span>复苏逆检12我都批评过了，超长超复杂的本格，然而经不起复盘，真凶的行动太脆弱不具有严密的感觉，56则是这种风格发挥得烂时候的结果（6还好点满足了灵媒变脸trick的猜想）。这方面和想通4-4牙琉的诡计时候那种感觉到这个角色的邪恶和可怕的感觉完全不同。</span><br>
<span>大逆起码是有老逆转那味儿的，巴斯克维尔猎犬那氛围直冲屏幕外，后面解密过程的难度也回到了123的水平。当然BOSS本质还是严徒，但好歹比复苏那个不知所谓的动机好（是的不知所谓的行为也根本不是4而是复苏开启的）</span><br>
</p><p><b>acg_gyanc: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-10-19 16:59</span><br>
<span>这么一说的确……当时豪爷确实在现场……</span><br>
<span>结果只有和尚自己最懒</span><br>
<span>6的开场动画就告诉你了，和尚只会在树下打坐到开庭</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>acg_gyanc 发表于 2019-10-19 18:31</span><br>
<span>6的开场动画就告诉你了，和尚只会在树下打坐到开庭</span><br>
<span>这角色卖属性不知道卖出个什么意义来…………</span><br>
</p><p><b>记忆消失: </b><br>
<span>仔细想了一下四代好像其实也还成。第一章、第二章水平在线，第三章水了点，主要最重要的第四章没写好，然后牙琉小哥有点靠脸吃饭的意思。</span><br>
<span>但是想想5和6的检察官...</span><br>
</p><p><b>逸yi: </b><br>
<span>所以最近有什么好玩的推理avg麽</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>acg_gyanc: </b><br>
<span>逸yi 发表于 2019-10-19 22:47</span><br>
<span>所以最近有什么好玩的推理avg麽</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>打越的AI梦境档案？我没玩我就随便说说</span><br>
</p><p><b>向上君: </b><br>
<span>逆转4至少第二章是巧舟写的，忘了在哪儿看的来着。其实刚打完逆转3在玩这些确实会有下落的感觉，但其实逆转4还可以。个人觉得就逆转5和逆转检事1有点无聊，逆转6我觉得是还行的，除了少许剧情生硬，检察官弱智一点。大逆转1单拿出来说不行，但可惜它跟2是一体的，合起来评价得话非常好。</span><br>
</p><p><b>19343917: </b><br>
<span>jimclack 发表于 2019-10-15 15:41</span><br>
<span>结果你们的口径到最后也没能统一。。。</span><br>
<span>拿我最喜欢的打越和巧舟比，我觉得巧舟最擅长的就是刻画真情实感， ...</span><br>
<span>你这说的太对了，巧舟的人物都是彻头彻尾的怪人，但是他们的情感却真挚地让人热泪盈眶，非巧舟系的角色就是单纯的古怪，造型古怪性格古怪，烦人的一逼。</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>19343917 发表于 2019-10-19 23:20</span><br>
<span>你这说的太对了，巧舟的人物都是彻头彻尾的怪人，但是他们的情感却真挚地让人热泪盈眶，非巧舟系的角色就 ...</span><br>
<span>这就叫没学到精髓，画虎不成反类犬。不过巧舟自己作品里也有单纯比较烦人的怪人，比如怪盗哎呀这货我就很烦，不过主线角色一定要立住</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>19343917 发表于 2019-10-19 23:20</span><br>
<span>你这说的太对了，巧舟的人物都是彻头彻尾的怪人，但是他们的情感却真挚地让人热泪盈眶，非巧舟系的角色就 ...</span><br>
<span>巧舟在写角色感情时候特别会控制力道，他手底下角色少有那种极端爆发式的过度煽情演出。</span><br>
<span>很多细节都被他按住了不让角色往过度深了说话。但能感觉出非常浓烈的情感。</span><br>
<span>1-3姬神的隐藏感情线、1-4灰根小百合、2-3马戏团真凶最后的眼泪、3-4尾并田只在法庭上走了个普通章节一半的短章，就把一个傻得可怜的痴情汉子形象树立起来了。幽灵诡计里BOSS的复仇动机。大逆的月亮爷爷老夫老妻，大逆2-3的机械师这类角色，真的描绘得特别好。</span><br>
<span>哪怕到了需要角色娓娓道来时候。也是近乎平静般地叙述，然后配合音乐和气氛一下子演出效果如潮水般烘托起来。直到现在想起来幽灵诡计里高潮章节，BOSS一个黑影在黑暗中行走，身边所有角色在背景里一一闪过那段演出，配合上BGM还让人头皮发麻。</span><br>
<span>反例就是类似续作5-3的三人组友情，就煽得特别失败。看得人尴尬癌都犯了。</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>jimclack 发表于 2019-10-19 23:33</span><br>
<span>这就叫没学到精髓，画虎不成反类犬。不过巧舟自己作品里也有单纯比较烦人的怪人，比如怪盗哎呀这货我就很 ...</span><br>
<span>巧舟自己作品里比较纯粹烦人的怪人，得首推逆转真神大婶儿，三部下来都是拿来搞怪捣乱的</span><br>
<span>这类支线角色比较有漫画式的胡闹夸张，也算是拿来调剂主线气氛的。</span><br>
<span>1-4、2-2、整个逆转3主线气氛其实都很严肃甚至几乎都是悲剧，有这么一群活宝调剂一下能喘口气。</span><br>
<span>幽灵诡计里那个在公园里的发传单的怪人，连巧舟自己都忍不住吐槽了</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>向上君 发表于 2019-10-19 23:16</span><br>
<span>逆转4至少第二章是巧舟写的，忘了在哪儿看的来着。其实刚打完逆转3在玩这些确实会有下落的感觉，但其实逆转 ...</span><br>
<span>那会我最大期待是想看成步堂终于结束了绫里家案子之后，能不能在新故事里闯出一番天地。</span><br>
<span>毕竟之前三部一半的时间都是在解决绫里家的事件，相当于徒弟帮师父清理家事（说女婿帮女儿清理家事似乎也没差……）。然后四代一开始上来一个大雷就是成步堂被坑了7年。</span><br>
<span>哪怕那个坑挖得小点，3年都行，直接7年坑太大，等于一代人进去了。</span><br>
<span>成步堂26岁正好在职业生涯顶峰时候直接跌落谷底做无业游民到33岁，人生最好的这些年都浪费了。</span><br>
<span>怕不是糸锯家孩子都会打酱油了。</span><br>
<span>4本身案件上其实尚可，没后面5那种高度智障和卖人设味儿（虽然摇滚牙琉也很严重了），但被看破系统和非常冗长的解谜流程给毁了。几乎没有啥快感和成就感，而且越打越疲劳……</span><br>
<span>哪怕最后给成叔翻了案也有种“牙琉雾人就为这点破事儿啊？太尼玛替成步堂不值了”的遗憾感。</span><br>
</p><p><b>Eigen: </b><br>
<span>我个人到Mason系统一出现那里还是眼前一亮玩得挺开心的，所以对4-4印象还行</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>Eigen 发表于 2019-10-20 00:53</span><br>
<span>我个人到Mason系统一出现那里还是眼前一亮玩得挺开心的，所以对4-4印象还行 ...</span><br>
<span>梅森系统玩起来的确挺带感的，回到过去和成步堂一起研究案子然后回来补完，但真是架不住推敲。</span><br>
<span>这个东西的黑科技比隔壁盗乐宝还不讲理，盗乐宝都能当个“完美摄像头下的监控终端AR”，梅森系统最要命的是实际上基于成步堂主视角展开，很容易掺杂老成作为制作者的个人情感，公正性就很难保证了。</span><br>
<span>“成步堂心怀恨意的七年复仇扭曲了一部分当初事实”的可怕可能性，一直都会有。</span><br>
<span>4-4本身案件质量还行，基本说圆了整个逆转4背后的阴谋和动机细节。</span><br>
<span>但梅森系统真是看出来制作组有点不知道怎么进一步改良游戏系统了。勾玉之后的看破和心理分析都很一言难尽。巧舟到雷逆和大逆把梅森系统最后的陪审员特质给做了出来，但也不怎么成功。大脑门和二人转也是优点在演出效果上。</span><br>
<span>其实江城那边的逻辑整合反而是所有新系统里最立得住的东西。总算有一种“在认真调查之后分析立证、而不是瞎抓证据等上法庭再思考”的味道了</span><br>
</p><p><b>posthoc: </b><br>
<span>逻辑整合是属于公检法的武器，“在开庭前就做出逻辑完整的充分立证”——这放到逆转裁判里对流程节奏会是毁灭性打击。逆检二好几个案子根本没开庭流程，因为没必要了啊……</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span> 本帖最后由 101kl 于 2019-10-20 02:16 编辑 </span><br>
<span>4-4我印象非常微妙，梅森系统刚出现我兴奋得不行，玩下来也感觉还行，然后调查得差不多了真相也知道得差不多了，之后再看王泥喜和牙琉那宛如跳探戈一样得庭审就极其没劲……我都是把调查当调剂庭审当主菜，结果庭审这也太短了吧，整个4-4几乎就是成步堂主视角</span><br>
<span>整个四代我最尽兴的还是4-1，看成步堂刷刷刷地把雾人打得找不着北真爽</span><br>
</p><p><b>19343917: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-10-20 00:05</span><br>
<span>巧舟在写角色感情时候特别会控制力道，他手底下角色少有那种极端爆发式的过度煽情演出。</span><br>
<span>很多细节都被他 ...</span><br>
<span>太对了，巧舟的角色就是乍看都是疯子，到故事的最后真情流露让人不禁唏嘘。5-3这几个人就是最典型的逆转裁判5的人物设计，乍看是正常人，越到后面越觉得脑子是不是有毛病</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>posthoc 发表于 2019-10-20 01:55</span><br>
<span>逻辑整合是属于公检法的武器，“在开庭前就做出逻辑完整的充分立证”——这放到逆转裁判里对流程节奏会是毁 ...</span><br>
<span>其实御剑干的事儿和成步堂差不多……结果都是给无辜人辩护然后抓真凶</span><br>
<span>当初我是真以为逆转检事能让御剑干几个黑心律师然后把犯人伏法……</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-10-20 14:44</span><br>
<span>其实御剑干的事儿和成步堂差不多……结果都是给无辜人辩护然后抓真凶</span><br>
<span>当初我是真以为逆转检事能让 ...</span><br>
<span>所以很多人不喜欢王都楼案，但我觉得这个案子升华了逆转主题，就是你的委托人，也可能是个罪犯或者人渣（不过这案子是个双刃剑，有人因此质疑老成没职业素养）</span><br>
</p><p><b>posthoc: </b><br>
<span> 本帖最后由 posthoc 于 2019-10-19 23:11 编辑 </span><br>
<span>王都楼案“无罪结局”里成步堂幸灾乐祸的嘴脸太丑陋了，然后这个跪舔杀手的价值观还在检2里发扬光大，令人恶心。</span><br>
<span>同样当魔鬼代言人的案子，大逆1的小钱案立意要高10倍左右吧，只是挖坑令人不爽而已。</span><br>
<span>现在想来，靠虎狼死家“维护正义”的成步堂，跟伦敦鸽王有什么区别吗……鸽王至少能管住自己的狗，成步堂有多半还是在狐假虎威吧</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>posthoc 发表于 2019-10-20 15:06</span><br>
<span>王都楼案“无罪结局”里成步堂幸灾乐祸的嘴脸太丑陋了，然后这个跪舔杀手的价值观还在检2里发扬光大，令人 ...</span><br>
<span>5不也是这样，法庭威严和程序正义荡然无存，最可笑的是被公开处刑的只是个雇来的工具人，真正的凶手毛都没捞着一根</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>逆转毕竟还是“追求真相”这四个字。比起法律尊严来说成步堂明显追求的是事实正义。他大学转了专业的的司法课程，搞不好那几个诉讼法都是低分通过的。</span><br>
<span>虎狼死家在逆2里相当于一个问题解决方案，让真凶自己也落入两难地步，他用谎话险些陷害老成，老成反手将他一军。</span><br>
<span>不过有罪无罪都是选项了，不耽误最后王都楼要一命赔一命。</span><br>
<span>三代下来其实成步堂这人骨子里就是一边追求事实正义，另一边也喜欢看真凶遭罪大快人心。</span><br>
<span>逆转3最后嘲讽千奈美那个“你一直在失败”的架势绝了</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>posthoc 发表于 2019-10-20 15:06</span><br>
<span>王都楼案“无罪结局”里成步堂幸灾乐祸的嘴脸太丑陋了，然后这个跪舔杀手的价值观还在检2里发扬光大，令人 ...</span><br>
<span>逆检2说到底就是把虎狼死家拔太高了。王都楼案子里他也就是个能跟警方五五开还没发保护录像带、被王都楼玩弄于股掌之上的精英杀手。逆检2直接在一群人面前全身而退，跟特么超能力者似的。本质还是消费已成型人物的人气。</span><br>
<span>大逆1梅根达尔就是王都楼这种案子的延伸。可惜成步堂一辈子就碰过王都楼这么一个特殊委托人。</span><br>
<span>当然王都楼那个案最后可以选有罪……</span><br>
<span>老成是会替弱者打抱不平的律师，不过也不是绝对的司法正义高于一切那种纯粹的法律维护者……</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-10-20 15:18</span><br>
<span>逆转毕竟还是“追求真相”这四个字。比起法律尊严来说成步堂明显追求的是事实正义。他大学转了专业的的司法 ...</span><br>
<span>嘲讽千奈美的不是千寻吗，成步堂还没那胆干对伪前女友嘲讽的事吧</span><br>
<span>不过成步堂整体来说三观还是很朴素的，也给玩家提供了代入感，大家难道不喜欢沉冤得雪同时真凶遭罪大快人心的桥段吗</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-10-20 15:18</span><br>
<span>5不也是这样，法庭威严和程序正义荡然无存，最可笑的是被公开处刑的只是个雇来的工具人，真正的凶手毛都 ...</span><br>
<span>4的牙琉和5的亡灵都是有种编剧编不下去了强行指定一个角色来当犯人来圆场的味道。</span><br>
<span>牙琉那个仇恨理由其实相当莫名其妙。按他逻辑自己该是个手里尸骨无数的变态杀人狂。</span><br>
<span>亡灵也是“说你犯人就犯人认了吧”的味儿。整个逆转5里这个角色的塑造没有丝毫意义。</span><br>
<span>最后实际上亡灵的问题根本就没解决，成了个毫无意义的巨大坑。再打下去就是变成国际间谍大战了。</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>101kl 发表于 2019-10-20 15:24</span><br>
<span>嘲讽千奈美的不是千寻吗，成步堂还没那胆干对伪前女友嘲讽的事吧</span><br>
<span>不过成步堂整体来说三观还是很 ...</span><br>
<span>他还真干过，没记错的话是最后直接嘲讽千奈美，说你一直是失败的，想杀我我现在还活得好好的。直接把千奈美刺激到暴走了。当然那次是师徒俩一起开大嘲讽，千寻老师也很毒舌</span><br>
<span>逆转整体毕竟不是纯粹的法律参考指导，给多数玩家一个快感的就是可以这种好人得救、坏人得报的朴素观念。</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>19343917 发表于 2019-10-20 11:16</span><br>
<span>太对了，巧舟的角色就是乍看都是疯子，到故事的最后真情流露让人不禁唏嘘。5-3这几个人就是最典型的逆转 ...</span><br>
<span>人物那些夸张的滑稽动作，得和角色个性对得上，这是巧舟很厉害的一点，所以他角色虽然看起来各种疯，但骨子里一合计那些动作和细节都是能符合角色个性的。5以后大量这类夸张动作显得光有喜感了，反倒对剧情推动和角色塑造都意义不大。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span> 本帖最后由 和真克瓦尔 于 2019-10-20 15:40 编辑 </span><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-10-20 15:25</span><br>
<span>4的牙琉和5的亡灵都是有种编剧编不下去了强行指定一个角色来当犯人来圆场的味道。</span><br>
<span>牙琉那个仇恨理由其实 ...</span><br>
<span>讽刺的是番轰三这个角色还是五代里矬子拔将军人气和塑造还行的，最有希望留到下一代，结果莫名其妙的浪费掉，五代除了律师和检察官几乎团灭。我也是闻到了圆不下去强行钦定犯人的臭味才脱粉了，因为逆转这个系列最初打动我的就是成步堂小时候学园裁判上的为无辜者辩护的精神，但编辑如今这样做已经和初心背道而驰。五代其实有一定程度借鉴幽灵诡计的痕迹，凛音和心音，争夺的石头，外国间谍，两个墨镜，但有种把保时捷拆了最后组装出一辆电动三轮的感觉。</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-10-20 15:29</span><br>
<span>他还真干过，没记错的话是最后直接嘲讽千奈美，说你一直是失败的，想杀我我现在还活得好好的。直接把千奈 ...</span><br>
<span>什么，难道我记错了吗，没印象了，不过千寻嘲讽她永远赢不了她真的太愉悦了</span><br>
<span>是，逆转整体的价值观还是朴素的，我感觉巧舟从四代到大逆想弄这么个陪审团也是想讨论普通人的朴素价值观对于正义和法律的意义，虽然看起来和游戏性的结合非常微妙就是了……</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>老成嘛，小时候是个二货，大学时候不比矢张好多少，要不是这货经历的磨难多，估计也不会成熟这么快，平时吧对手逼入绝境那个叉腰不就有点小人得志的感觉吗。不过正因如此老成就很接地气，比较适合普通玩家代入。相比之下元祖成那真是又帅又聪明，天资聪颖，有时候他发现线索之快玩家都跟不上，到最后甚至能把亚双义按着摩擦</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-10-20 15:35</span><br>
<span>最好笑的还是番轰三这个角色还是五代里矬子拔将军人气和塑造还行的，最有希望留到下一代，结果莫名其妙的 ...</span><br>
<span>对，前几章看下来，对这个正义感十足又很乐于帮忙，还有点傻乎乎的乐天派刑警观感是相当不错的。至少是个可以代替锯子继续在系列里撑下去的人物。结果最后直接强行说你犯人你就犯人了，之前这些人物塑造反倒一点意义都跟不上。</span><br>
<span>五代的确有不少借鉴幽灵诡计的要素。但这么一比更能看出来差距了。巧舟那边对国家竞争基本上控制住范围然后带进了故事里，整个和小故事结合得很完美，亡灵这边成了最后强行扩大剧本发现根本圆不回来的天外一枪……</span><br>
<span>整个逆转这几部下来，没有比亡灵塑造更稀薄的犯人了，压根就是个工具人</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>说到巧舟的人物塑造，大逆2虽然有不少人诟病亚双义的人设，不过其实我还挺喜欢他在2的塑造的，即使显得苦大仇深了，在面对好友成步堂时还是一如既往的熟念、爽朗和可靠，也会嘲讽损友，态度没有什么变化。看到亚双义就感觉能回忆起我的老友，即使三四年没和他见面，再次见到时说话语气，对我的态度，各种小动作都表明了朋友变化再大，碰面时本质上依然是我回忆里的那个朋友，很喜欢亚双义这种微妙的真实感</span><br>
<span>大逆的很多npc其实都给我一种看着人间百态的感觉，这些市民们阶级和文化带来的不同的人生在不多的出场里都能感受得到</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>101kl 发表于 2019-10-20 15:36</span><br>
<span>什么，难道我记错了吗，没印象了，不过千寻嘲讽她永远赢不了她真的太愉悦了</span><br>
<span>是，逆转整体的价值观 ...</span><br>
<span>老成偶尔有那种小人得志的味道，最后嘲讽千奈美那段真是觉得大仇得报，总算从失恋痛苦里走出来了。</span><br>
<span>虽然结局看见绫美说我也相信不是你一秒破功</span><br>
<span>他某些时候是有点报复心强的意思，3-3打成步堂虎一这个假冒者最后就是拿伪证诱导真凶说脱了嘴</span><br>
<span>陪审团也算是巧舟想尝试一些动态法庭相关的东西吧，前面有讨论过，但基于单线剧情的情况下很难动得了。巧舟对法律和正义这些方面应该是有些自己特别的想法和坚持的，比如幽灵诡计最后他还是让BOSS去服了刑，大逆上来个梅根达尔活也是脱脱比王都楼还恶劣……</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>jimclack 发表于 2019-10-20 15:44</span><br>
<span>老成嘛，小时候是个二货，大学时候不比矢张好多少，要不是这货经历的磨难多，估计也不会成熟这么快，平时吧 ...</span><br>
<span>先祖成那真的，明明和老成一样都有叉腰动作，老成能给人一种强烈的嘲讽感，先祖就给人一种意气风发的感觉，明明第一次上庭连桌子都拍不响</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-10-20 15:55</span><br>
<span>老成偶尔有那种小人得志的味道，最后嘲讽千奈美那段真是觉得大仇得报，总算从失恋痛苦里走出来了。</span><br>
<span>虽然 ...</span><br>
<span>是，陪审团在逆转这种单线的剧情里还挺难发挥的，但他感觉也是确实想借陪审团来讨论自己一些想法，这个系统和剧情本身不好配合</span><br>
<span>小人得志不也挺有趣的吗，大家难道不喜欢落井下石吗</span><br>
<span>我感觉他在绫美说自己是真正的女友时才确定自己大学没有一片真心喂狗，终于能放下这恋情了，现在对比3-1和4-1他同样作为被告的表现真的挺唏嘘的</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-10-20 15:48</span><br>
<span>对，前几章看下来，对这个正义感十足又很乐于帮忙，还有点傻乎乎的乐天派刑警观感是相当不错的。至少是个 ...</span><br>
<span>所以整个5代给人感觉就是和逆转的核心理念背道而驰，根本没拿角色当回事，给人的感觉……荒谬吧，谁对剧情投入感情谁吃屎。只能去多刷几遍幽灵诡计稍稍安慰下自己。五代有点低配的兽娘2，从此之后有了抗体让我对其他粪续集抗性增强了不少。</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>因为5的阴影我是6直接没敢玩。。。不对，玩了一下，遇到了真宵，不知道为啥感觉这个角色没灵魂了（没内味儿），就不想打了</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>另一个没内味儿的是美贯，逆转4有一说一，再不好塑造的美贯我是很喜欢的，不过到了5美贯酱油的一批，性格感觉也没以前有意思了，实在是日了狗</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-10-20 16:04</span><br>
<span>所以整个5代给人感觉就是和逆转的核心理念背道而驰，根本没拿角色当回事，给人的感觉……荒谬吧， ...</span><br>
<span>不光跟逆转整个核心对不上，跟自己的主题都没对上，所谓法律的黑暗时代根本就是笑话。闹到最后就是夕神和老成这俩被现场调查不足坑了的倒霉蛋而已。全程下来有点瓜葛的只有5-3这样打个法学院校长，好歹特么最后打个公检法人物我都当他们努力过了，愣是歪到了国际间谍案件。。。</span><br>
<span>更不用说重回新手水准一点进步都没有的老成，存在感零的美贯，以及彻底智障化的喜子这些乱七八糟的人物塑造。。。。</span><br>
</p><p><b>音无奏: </b><br>
<span> 本帖最后由 音无奏 于 2019-10-20 17:30 编辑 </span><br>
<span>喜欢美贯的更不要玩6，6代关于美贯的案件就是赤裸裸的卖惨迫害角色，我随意揣测下编剧的意思，可能是想致敬下1代小中大案件那种被逼到绝路的情况（这里是事务所都差点被端了），但玩到最后根本没有当时打倒小中那样大仇得报，为亲近的人伸张正义的扬眉吐气感，犯人简直雾人扎克再临，一副我也有委屈，所以我泼一个小女孩脏水无罪的恶心嘴脸</span><br>
<span>4代开始的新角色最喜欢的就是美贯了，结果这还不如不出来呢，唉</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>说起来我56还没玩，5就看了看御剑出场，6就看了个dlc开头，56的dlc值不值得看看</span><br>
<span>话说我看御剑出场时就被尬到了，他和成步堂絮絮叨叨半天聊天内容也尬，而且御剑莫名没有了123那种又谐星又傲娇的兄弟感，索然无味，我再看看之前的特别法庭，御剑就应该是这个味，所以御剑在5里上了法庭有变有意思点吗</span><br>
</p><p><b>posthoc: </b><br>
<span>101kl 发表于 2019-10-20 01:41</span><br>
<span>说起来我56还没玩，5就看了看御剑出场，6就看了个dlc开头，56的dlc值不值得看看</span><br>
<span>话说我看御 ...</span><br>
<span>5的dlc案子还行气氛也不尬动物也可爱，推荐玩玩。</span><br>
</p><p><b>佐藤下士: </b><br>
<span>直接大逆吧，大逆无论人设还是过场、侦查系统各种中我好球区，逆转检事很屎，逻辑象棋不明白看两个棋子在那里上上下下有啥意思</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>101kl 发表于 2019-10-20 16:03</span><br>
<span>是，陪审团在逆转这种单线的剧情里还挺难发挥的，但他感觉也是确实想借陪审团来讨论自己一些想法， ...</span><br>
<span>揭露矛盾和最后真凶伏法的快感是很好，我当年被逆转震撼到就是原来AVG游戏也能这么爽快</span><br>
<span>老成在4的半仙形象其实倒也算有些突破，之后要是能延续下来这个风格进一步塑造就好了。</span><br>
<span>或者给7年填个坑，比如实际上在帮御剑做一些警方线人/卧底之类的工作也行。</span><br>
<span>结果到5代都退回去成工具人了</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>101kl 发表于 2019-10-20 15:57</span><br>
<span>先祖成那真的，明明和老成一样都有叉腰动作，老成能给人一种强烈的嘲讽感，先祖就给人一种意气风 ...</span><br>
<span>先祖是个性认真还特可爱一人，跟爱丽丝组队调查，有时候比爱丽丝还能卖萌也没谁了。</span><br>
<span>老成是真宵逗老成负责吐槽。先祖那边是反过来的寿沙都负责吐槽。</span><br>
<span>先祖估计是让亚双义和寿沙都俩人带的，正式场合下都认真得可以，不过对面巴洛克比他大了10来岁还特严肃一人，想嘲讽也嘲讽不动……</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>101kl 发表于 2019-10-20 17:41</span><br>
<span>说起来我56还没玩，5就看了看御剑出场，6就看了个dlc开头，56的dlc值不值得看看</span><br>
<span>话说我看御 ...</span><br>
<span>5和6的老角色出场基本都是卖情怀，除了相貌身材渐长，几乎看不到啥性格成长和进步，即便有相隔7年的巨大变化也感觉不出来。仿佛那个7年坑就没了一样懒得填了。大家互相之间关系性格还跟3-5差不多。集体工具人。</span><br>
<span>还不如那几个特别法庭看耍宝有意思…………</span><br>
</p><p><b>黑夜守望者: </b><br>
<span>101kl 发表于 2019-10-20 17:41</span><br>
<span>说起来我56还没玩，5就看了看御剑出场，6就看了个dlc开头，56的dlc值不值得看看</span><br>
<span>话说我看御 ...</span><br>
<span>5的DLC秒了56</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1859366[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>通关了逆转裁判4，感觉特别失望[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1859366-1-1.html</link>
      <description>通关了逆转裁判4，感觉特别失望&#13;
 本帖最后由 NegativeRamos 于 2019-10-14 10:23 编辑 

没有童年逆转情结，是在switch上通关123合集以后无缝衔接3ds上的4代。
&#13;
就……感觉不管从哪方面来说都有问题，想吐槽都找不到一个切入点。
&#13;
前面玩2、3代的时候每次都会想“我的刺激阈值被提高了，应该不会再有前代的快感”，然后被2-4和3-5狠狠打脸。逆转4序章感觉还可以，查了一下不是巧舟编剧，所以对接下来的案情有了心理准备，没想到还是低于期望了。4-2和4-3水平稳步降低，最后一案简直有种先编好结局然后中间糊弄糊弄的感觉。（虽然结局还不错）
&#13;
感觉5和6也没必要玩了，是不是该可以玩大逆了？
&#13;
（仔细一想，同样有案情漏洞，1-4、复苏的逆转、3-5，就能吊起胃口让人欲罢不能，所以说也不光是编剧的问题</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>101kl: </b><br>
<span>佐伯香織 发表于 2019-10-15 15:42</span><br>
<span>我也觉得2-2案件比3-5好，不过弹丸真的那么出色吗，我一直不喜欢风格所以没有玩。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1 ...</span><br>
<span>弹丸我没通过v3，感觉一代的案件质量一般，二代这方面则总体比逆转系列强，2-5系列最佳</span><br>
<span>同时弹丸比起逆转那种夸张但接地气的角色塑造，更加浮夸且二次元，2-5手法和人物塑造相辅相成效果很好，但更多角色是并不那么立体和真实的纸片人，每一代真的塑造成功的角色其实都不多</span><br>
<span>演出偏猎奇和怪诞，世界观其实也挺中二的</span><br>
</p><p><b>恋妖壶: </b><br>
<span>佐伯香織 发表于 2019-10-15 15:42</span><br>
<span>我也觉得2-2案件比3-5好，不过弹丸真的那么出色吗，我一直不喜欢风格所以没有玩。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1 ...</span><br>
<span>不适合所有人，我觉得很无聊，案子也不喜欢，因为基础设定就是个很特殊的猎奇世界观和中二校园背景，不是逆转这种还比较接地气的设定和世界观，对不上电波的就玩不下去。尤其是推理解谜阶段是真的跟逻辑无关，一群人在一起用形式大于意义的小游戏方式论证1+1=2，我实在扛不住</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>jimclack 发表于 2019-10-15 16:20</span><br>
<span>打越长向就是神展开和伪科学小tips，他还是适合做ever17那种带恋爱的而不是纯犯罪剧，因为他的犯罪总是沦 ...</span><br>
<span>他伪科学那套我在早期还可以接受，后来越来越扯我就有点厌烦了，ai这作trick浅显的都这样，我是受不了了，打越最擅长的方向还是太偏门了，不可能一招鲜，他需要更多其他方面的实力来辅助他那奇思妙想，不然就会像你说的trick虽然惊艳但动机之类的扯淡。</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>101kl 发表于 2019-10-15 16:33</span><br>
<span>他伪科学那套我在早期还可以接受，后来越来越扯我就有点厌烦了，ai这作trick浅显的都这样，我是受 ...</span><br>
<span>你长大了，而他却没有学新东西。。。其实巧舟也是有三板斧的，比如囚犯脱狱挟持小女孩，权势角色掌握把柄成为威胁佬，大叔收养小女孩。。。不过说到底只要讲好一个踏实的故事，其实这些都是小事了</span><br>
</p><p><b>posthoc: </b><br>
<span>佐伯香織 发表于 2019-10-14 23:42</span><br>
<span>我也觉得2-2案件比3-5好，不过弹丸真的那么出色吗，我一直不喜欢风格所以没有玩。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1 ...</span><br>
<span>弹丸案子好的挺好的，烂的也没特别烂，说到底“诡计高于逆转”这也不是多高的评价吧。</span><br>
<span>不过这游戏可以说最大价值就是他的风格，就是很张扬的扭曲中二猎奇，演出水准在psp文字游戏里算是很惊艳的，每代也都有一些出彩的声优表现，面子上的东西完全不合你胃口的话里子也没牛逼到要忍着也该玩下去的程度。</span><br>
</p><p><b>古畑任三郎2015: </b><br>
<span>佐伯香織 发表于 2019-10-15 15:42</span><br>
<span> 我也觉得2-2案件比3-5好，不过弹丸真的那么出色吗，我一直不喜欢风格所以没有玩。—— 来自 OnePlus GM1 ...</span><br>
<span>只说我自己的感想，弹丸系列作为游戏整体不如逆转，和逆转123有档次差距，和逆转456差不多，核心设定比较单薄也不够大气，只能算一般般的好玩，或者粉丝向的能玩</span><br>
<span>但是论诡计的设计，由于主场是封闭环境有先天优势，肯定是比逆转平均水平要高，当然bug也不少，但日系推理就是这种都合味</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>jimclack 发表于 2019-10-15 16:47</span><br>
<span>你长大了，而他却没有学新东西。。。其实巧舟也是有三板斧的，比如囚犯脱狱挟持小女孩，权势角色掌握把柄 ...</span><br>
<span>是，巧舟他人物塑造之类的水准保持的话，写出来的下限就是大逆1那种故事不完整案件水平不高的，和打越是不同方面的不行，巧舟剧情本身不错的话他能把整个剧本写得妙趣横生</span><br>
</p><p><b>燃笔: </b><br>
<span>无论逆转还是弹丸，在我心里都》》日本推理小说</span><br>
<span>我有偏见，日推的看点本质不是猎奇吗？多少小说的推理过程真能胜过详细的游戏流程？</span><br>
<span>更别说弹丸2-5这种能兼具狂气和合理性的神回，某些日推，创意是够创意……</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>燃笔 发表于 2019-10-15 20:27</span><br>
<span>无论逆转还是弹丸，在我心里都》》日本推理小说</span><br>
<span>我有偏见，日推的看点本质不是猎奇吗？多少小说的推理过程 ...</span><br>
<span>其实在我看来，这种一步步的推理游戏都比大部分推理小说好看，元素又多，文字和角色又有趣味，又有自己推理的代入感，比读虽然诡计优秀但是激不起我探究真相兴趣的作品有意思</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>音像小说我个人觉得本来就是小说的终极形态，有图，有音乐，有文字，还能适当的参与进去。只不过从业人员整体肯定还是不如正统职业小说家文学素养高，不过像龙骑士的作品已经可以当做小说来看了</span><br>
</p><p><b>毛头小希: </b><br>
<span>玩了5和6搞不好又会觉得4还可以了（狗头）</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>5的结局让我得了PTSD，搞到以后不想玩任何类似的文字类了。希望卡普空不要把幽灵诡计拉出来瞎续。</span><br>
</p><p><b>日日日日日野: </b><br>
<span>古畑任三郎2015 发表于 2019-10-15 14:56</span><br>
<span>论对灵媒诡计的设计，3－5不配给2－2提鞋，6－5不配给3－5提鞋</span><br>
<span>这么多年下来，我可能是全网极少数对2－2 ...</span><br>
<span>有些诡计设计确实是弹丸比逆转强，就举一个例子：草莓和苹果房间</span><br>
</p><p><b>nanoka111: </b><br>
<span> 本帖最后由 nanoka111 于 2019-10-16 09:05 编辑 </span><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-10-16 08:38</span><br>
<span>5的结局让我得了PTSD，搞到以后不想玩任何类似的文字类了。希望卡普空不要把幽灵诡计拉出来瞎续。 ...</span><br>
<span>现在看来，GT应该是不会有后续了，因为记得这款游戏当初是叫好不叫座，再加上后来巧舟把重心转移到了大逆转系列上，现在出续作的可能性应该非常低了。</span><br>
<span>不过巧舟在此探讨了一件在逆转框架下很难甚至无法探讨的话题……</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>nanoka111 发表于 2019-10-16 08:59</span><br>
<span>现在看来，GT应该是不会有后续了，因为记得这款游戏当初是叫好不叫座，再加上后来巧舟把重心转移到了大逆 ...</span><br>
<span>这倒是和我意……</span><br>
</p><p><b>upyzl: </b><br>
<span>从lz描述来看，建议先尝试逆转检事可能更合适</span><br>
<span>虽然逆检1风评很差，但当时通关只是感觉一些不适应，没有特别啥的剧情逻辑问题，总体还是个及格作（可能主要是情怀要素挺多</span><br>
<span>主要我当时玩完123再玩4和lz感受也大同小异</span><br>
<span>当然现在方便了，检1可以倍速云通关的</span><br>
<span>检2值得去玩</span><br>
<span>大逆又是另一种风格了，说实话1代除了第5章外，前4章估计你会吐，不知道玩不玩得下去，其实也比较建议倍速云通关大逆1，毕竟本来大逆1+2才是一个游戏，比其他任何代关联性都紧</span><br>
</p><p><b>记忆消失: </b><br>
<span> 本帖最后由 记忆消失 于 2019-10-17 00:30 编辑 </span><br>
<span>安从生 发表于 2019-10-15 12:04</span><br>
<span>逆转玩家里，从对6的评价就可以看出他的喜好</span><br>
<span>我是巧舟厨。5是中规中矩的同人作品，6开始放飞，给旧角色加 ...</span><br>
<span>是这样的。逆五学院关里有一个标志场景，大概是三人露出臂环高呼这是友情的象征之类，我从未想过会在逆转你看到这种东西。</span><br>
<span>山崎不擅长刻画人物，故事也很俗套。但是他处理起转承合的能力还是有的，所以逆6的口碑还可以。但是我一边玩一边仿佛能闻到山崎的味道，总是心惊胆战的害怕会不会再来这么一出。</span><br>
<span>逆检2可能是个例外。我甚至觉得逆检二挺灵性的，而且挺喜欢水镜，虽然她最后一章表现得像个sb</span><br>
</p><p><b>一见大吉: </b><br>
<span> 本帖最后由 一见大吉 于 2019-10-17 01:11 编辑 </span><br>
<span>说起弹丸。</span><br>
<span>这么一个设定：断错了案，除了犯人以外所有人都要死。</span><br>
<span>然后一票搅屎棍轮番扯淡，凶手有动机嘴硬，其它起哄群众这么武断是赶着投胎吗？最扯淡的是十神这种在某些案子里故意揣着明白诱导他人的家伙，而且最后他还不是帮凶，图啥，我就想问他们图啥？</span><br>
</p><p><b>scrolli: </b><br>
<span>别说，结果那些搅棍一个个的人气还都挺高，不懂这里面有什么心理学还什么学的原理吗</span><br>
</p><p><b>安子醬: </b><br>
<span>很多人喜欢神化巧舟，逆转4最后陪审团要不是巧舟的主意，巧舟还用得着特意去做大逆转12去把陪审团发扬光大？</span><br>
<span>5，6的问题是喜欢把事件上升到一个很高的高度，什么法的黑暗时代，没有了那种小处见真章的醍醐味</span><br>
</p><p><b>yueyut: </b><br>
<span>现在想玩大逆1、2、逆检1、2，的中文版，最佳的途径是什么？</span><br>
</p><p><b>黑夜守望者: </b><br>
<span>yueyut 发表于 2019-10-17 05:32</span><br>
<span>现在想玩大逆1、2、逆检1、2，的中文版，最佳的途径是什么？</span><br>
<span>买个3ds破解</span><br>
</p><p><b>逸yi: </b><br>
<span>yueyut 发表于 2019-10-17 05:32</span><br>
<span>现在想玩大逆1、2、逆检1、2，的中文版，最佳的途径是什么？</span><br>
<span>有安卓版</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>yueyut 发表于 2019-10-17 05:32</span><br>
<span>现在想玩大逆1、2、逆检1、2，的中文版，最佳的途径是什么？</span><br>
<span>citra和desmume啊……</span><br>
<span>有模拟器的东西为啥要用实机。</span><br>
</p><p><b>NegativeRamos: </b><br>
<span>yueyut 发表于 2019-10-17 05:32</span><br>
<span>现在想玩大逆1、2、逆检1、2，的中文版，最佳的途径是什么？</span><br>
<span>花400买个二手老小三，畅玩省事。逆检要用到dsmenu，可能要店家给预装一下</span><br>
</p><p><b>Auver: </b><br>
<span>完了我喜欢逆检1大过2怎么办</span><br>
<span>逆检2被御剑信的那章劝退 太冗长了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI YAL-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Freesil: </b><br>
<span>yueyut 发表于 2019-10-17 05:32</span><br>
<span>现在想玩大逆1、2、逆检1、2，的中文版，最佳的途径是什么？</span><br>
<span>3ds模拟器 nds模拟器 我玩大逆2的时候机器坏了，试了一下模拟器完美通关</span><br>
</p><p><b>wly: </b><br>
<span>安子醬 发表于 2019-10-17 05:10</span><br>
<span>很多人喜欢神化巧舟，逆转4最后陪审团要不是巧舟的主意，巧舟还用得着特意去做大逆转12去把陪审团发扬光大 ...</span><br>
<span>你这是什么逻辑，本来陪审团就是巧舟一直想做的，4代有了想法，大逆里实施了。怎么说的像巧舟无可奈何，让大逆给4擦屁股一样。</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span> 本帖最后由 101kl 于 2019-10-17 14:28 编辑 </span><br>
<span>说起来我总感觉光画面而言逆4和大逆的人设比56顺眼。是画师和设计的原因吗</span><br>
</p><p><b>LiliMarleen: </b><br>
<span>101kl 发表于 2019-10-17 14:26</span><br>
<span>说起来我总感觉光画面而言逆4和大逆的人设比56顺眼。是画师和设计的原因吗</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>这三作都是同一个人设，涂和也老师。雷逆和复苏也是他。</span><br>
<span>我也最喜欢他做人设的逆转，有特色又不会太乖张。</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>101kl 发表于 2019-10-17 14:26</span><br>
<span>说起来我总感觉光画面而言逆4和大逆的人设比56顺眼。是画师和设计的原因吗</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>大逆建模看上去精细些的感觉</span><br>
</p><p><b>盗圣白静婷: </b><br>
<span> 本帖最后由 盗圣白静婷 于 2019-10-18 00:28 编辑 </span><br>
<span>个人来说，5史上最低评价，但主要问题是5是给4背锅的，4烂得续作不得不以5的形式重启主角才搞成那个样子，所以5和后面的6可以说是烂作在前非己之罪</span><br>
<span>而4的罪是洗也不洗不掉的，不管4做成这德行是谁的锅，都是让逆转系列走下坡的始作俑者，别和我提高销量，那明显是沾了前3作好口碑和NDS的光</span><br>
<span>我对山崎的作品和巧舟的作品也基本上一视同仁，山崎系的确有不如巧舟的地方，但巧舟也没神到哪去，在我看来，大逆1那种明显有续作的大坑还不如逆检1（指故事完整性的角度，不是精彩程度）</span><br>
<span>我对山崎的作品最大的反感就是总想扯上国际政治，但又没那个能力表现好，检1的国际走私、检2的大总统调包已经很勉强了，5的什么法的黑暗时代和国际间谍、6的什么逆转的大革命简直就是笑话，之前的逆转贴我就说了逆转6最后一章叫逆转的大复辟还合适一点</span><br>
<span>5、6虽烂，但逻辑起码是通的，哪怕为了灵媒而灵媒，为了案子硬搞脸盲症，那也是有逻辑，但4里或真敷扎克和牙琉雾人这两个人几乎所有的行为全都是那么无厘头，根本找不出合理的说法，到现在5和6出完了，也没能解释王泥喜究竟是怎么到雾人手上的这个问题，就知道4留下的烂摊子有多大了，当然，6里关于克莱因（包括仓院）的一切设定都是那么的可笑，一股同人感是真的</span><br>
<span>顺便放上之前在S1讨论时我对大逆系列剧情的感受</span><br>
<span>大逆1接大逆2其实没有吹得那么好，梅根达尔除了偷出圆盘引出四签名这个梗外和整个故事其实没啥关系，属于强行留坑，也令大逆1和大逆2之间的连系非常勉强</span><br>
<span>而且19世纪末的伦敦故事里没有开膛手，福尔摩斯的故事里没有莫里亚蒂（大逆2三章那个教授还是亚双义之爹？别逗了）就总觉得缺点什么</span><br>
<span>按我说大逆也该设计成三部曲</span><br>
<span>第一部里至少给天鹅女杀华生一个合理的解释，去掉四签名这种强行续作梗，成为一个独立的新作</span><br>
<span>第二部最后一案是开膛手，然后留下一些伏笔</span><br>
<span>第三部再去对付真·法律的黑暗时代，这样会更好</span><br>
<span>不过如果是三部曲，福尔摩斯就要装疯卖傻两部……其实也不太好，当然可以在第二部最后就用大逆2里御琴羽和福尔摩斯版、第三部教学篇再卖傻一次，之后全是正常版就可以了</span><br>
</p><p><b>Pettabuz: </b><br>
<span>盗圣白静婷 发表于 2019-10-18 00:12</span><br>
<span>个人来说，5史上最低评价，但主要问题是5是给4背锅的，4烂得续作不得不以5的形式重启主角才搞成那个样子， ...</span><br>
<span>大逆2对巧舟来说有点背水一战的意思，所以不可能再挖坑了吧。虽然我也觉得梅根达尔的案子其实和2联系不大：在玩2之前听人说解开了全部谜团，我一直以为是解开间谍的谜团之类，其实完全没关系</span><br>
</p><p><b>wly: </b><br>
<span>盗圣白静婷 发表于 2019-10-18 00:12</span><br>
<span>个人来说，5史上最低评价，但主要问题是5是给4背锅的，4烂得续作不得不以5的形式重启主角才搞成那个样子， ...</span><br>
<span>把6代所有心音戏份删了，做个5代都比现在5代强不少，始终让我相信5代烂的原因多在自己。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>wly 发表于 2019-10-18 00:40</span><br>
<span>把6代所有心音戏份删了，做个5代都比现在5代强不少，始终让我相信5代烂的原因多在自己。 ...</span><br>
<span>附议5代烂很大一部分原因是自己。臃肿的主角团，闹剧般的案子，主线完全是御剑案和复苏逆转再放送居然都能圆不过去，最后随便抓个人背锅收场，而且新系统一点也不好玩。</span><br>
</p><p><b>wap: </b><br>
<span>雷顿逆转如何？好玩吗？</span><br>
</p><p><b>哈尔摩尼亚: </b><br>
<span> 本帖最后由 哈尔摩尼亚 于 2019-10-18 08:08 编辑 </span><br>
<span>wap 发表于 2019-10-18 06:23</span><br>
<span>雷顿逆转如何？好玩吗？</span><br>
<span>雷逆除了最后的雷顿式伪科学都还算有意思，但最后绝对能让任何人都忍不住捂脸说不出话来</span><br>
</p><p><b>哈尔摩尼亚: </b><br>
<span> 本帖最后由 哈尔摩尼亚 于 2019-10-18 08:07 编辑 </span><br>
<span>既然扯到弹丸了我就想问一下，为什么都把草莓苹果房间谜题吹的那么厉害？不是在武器室往外看的时候就能猜到谜底了吗？</span><br>
</p><p><b>scrolli: </b><br>
<span>哈尔摩尼亚 发表于 2019-10-18 07:53</span><br>
<span>既然扯到弹丸了我就想问一下，为什么都把草莓苹果房间谜题吹的那么厉害？不是在武器室往外看的时候就能猜到 ...</span><br>
<span>因为规模比较大吧</span><br>
</p><p><b>国家免检虎B: </b><br>
<span>哈尔摩尼亚 发表于 2019-10-18 07:53</span><br>
<span>既然扯到弹丸了我就想问一下，为什么都把草莓苹果房间谜题吹的那么厉害？不是在武器室往外看的时候就能猜到 ...</span><br>
<span>难度从来不是推理游戏的重点，想为难玩家有的是办法在游戏系统上折腾，何况弹丸的证据给的是相对冗余的。</span><br>
<span>弹丸2-4的优点：</span><br>
<span>1.大规模的建筑诡计在推理游戏里较为少见，相比于文学作品，在游戏里使用这种诡计要花费很大的力气去规划游戏场景，所以同类作品基本上涉及到建筑方面的诡计除了密道还是密道——我讨厌密道。</span><br>
<span>2.弹丸的探索部分是第一人称的，在临场感上吊锤一圈同行，行走在馆里，却没想到脚底的地板竟是杀人的利器。</span><br>
<span>3.诡计的规模也控制的比较合适，既没有都合得没有道理，也没有简单到一分钟破案的地步，考虑到被害人的设定，这个建筑诡计似乎是唯一解。</span><br>
<span>推理游戏本身是个相当受限的媒介，文学作品里天马行空的建筑诡计多的去了，能跑能飞能翻滚，但在游戏里可行性都很差。弹丸2-4能拿出这种程度的诡计，我觉得是可以了。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>黑夜守望者: </b><br>
<span>wap 发表于 2019-10-18 06:23</span><br>
<span>雷顿逆转如何？好玩吗？</span><br>
<span>到最后结局之前，我是觉得比大逆1好的。结局也是没办法，锅甩给雷顿教授吧</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>黑夜守望者 发表于 2019-10-18 21:52</span><br>
<span>到最后结局之前，我是觉得比大逆1好的。结局也是没办法，锅甩给雷顿教授吧 ...</span><br>
<span>在我刚通雷逆时我觉得这真相和结局是巧舟写过最烂的一作，到底什么脑回路才能突然蹦跶出这么个抽象的想法</span><br>
<span>结果我通了雷顿系列才意识到这是雷顿的传统艺能黑科技，雷逆居然还给这惯例立证了，巧舟因此在我心目中地位回升了那么一点点</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span> 本帖最后由 飞霞精灵 于 2019-10-19 13:16 编辑 </span><br>
<span>巧舟的巅峰在幽灵诡计那。而且他最牛逼的点其实在于平衡性。泥潭之前有个评价很好，剧本、游戏性、幽默、演出、角色塑造、音乐使用，每一样都可以说别的游戏会有更高的存在。但能同时在一部作品里把这些都做得非常平衡的监督，很少。</span><br>
<span>巧舟那几部逆转的成功点也就在这：你可以拉开了讲逆转的推理是小儿科、解谜类还有其他更出色的作品。但巧舟能让作品里这些方面都达到相对优秀的水准，并且通过一气呵成的演出，让你既有解谜时候的爽快、也有通关最后荡气回肠般的感动和回味，甚至还想重新再来一遍，这才是他真正最牛逼的点。</span><br>
<span>巧舟前几部的故事和人物塑造，是非常克制笔法的。寥寥数语把一个人物写活，绝不话唠。</span><br>
<span>整个故事走下来干脆利落，不拖泥带水。再大的框架也不会过度展开。像是幽灵诡计的背后国家斗争点到为止，大逆转结合时代背景也没有把东西上升到特别浮夸的范围。</span><br>
<span>角色肢体语言虽然夸张但符合角色气质和性格塑造，这点在幽灵诡计里特别明显。乔多和凛音吃东西那个样就是一对儿师徒。</span><br>
<span>很多人说逆转4不是巧舟的、不管有没有直接证据，但的确就是有那种直观感受，“内个味儿没了”。只有4-2有点那个味道，依旧还被一些用力过猛的演出搞乱了。</span><br>
<span>可以想想4-3听吐的小夜曲、4-4恶心人到死的看腋窝这些小东西，破坏游戏体验到了极致。很难让人相信这是出自巧舟之手。不管逆转4是谁做的，这个整体的失败感非常明显。</span><br>
<span>包括很多角色的肢体语言集体用力过猛，虽然看起来更夸张了，但对角色塑造毫无帮助。</span><br>
<span>响也的空气吉他对这个人的塑造有啥用？大庵最后暴走时候满屏鲨鱼头无双，那长头发意义何在？牙刷记者至今还是逆转系列最让人视觉上恶心的角色。</span><br>
<span>而后5和6包括逆检系列（逆检2算是很努力了，总算做的还好），这种破坏游戏体验和过度浮夸的感受是一脉相承的。</span><br>
<span>4里面出来的问题完全没有解决，全靠拉成步堂回来重新卖人气。故事内容不够话唠来填，角色塑造不够煽情来凑（5-3）。最后心音还得重新复刻一边DL6号案件。</span><br>
<span>比如5代开场时候，亚内和心音开堂互喷，本来就是调剂气氛的例行垃圾话，几句就可以过去了。结果硬生生变成了主要篇幅，心音还被直接喷出心理阴影。</span><br>
<span>5和6后面那些奇葩的法律黑暗时代和大革命之类过度莫名其妙宏大叙事，简直搞笑一般。</span><br>
<span>包括在角色上，回头想想“让人印象深刻的角色”这点，从4开始就几乎没几个了。肢体语言和角色暴走演出愈发夸张，一个比一个演得劲儿大，但彻底有形无神。</span><br>
<span>哪怕你回头想逆转1的松竹梅世、2的医生、3的尾并田美散，这些出场仅仅一节的小角色都很有让人印象深刻之处。</span><br>
<span>逆转4是整个系列的崩盘点。过于割裂前作本身就已经很大问题了，反而把前作容易失误的地方各种扩大化成缺陷了。</span><br>
<span>前几部包括幽灵诡计都有让我恨不得失忆重打的冲动，哪怕重新玩也能体会到其中的乐趣和感动点。</span><br>
<span>4以后那几个……打完一遍都很累，完全不想再打。</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>安从生 发表于 2019-10-15 12:04</span><br>
<span>逆转玩家里，从对6的评价就可以看出他的喜好</span><br>
<span>我是巧舟厨。5是中规中矩的同人作品，6开始放飞，给旧角色加 ...</span><br>
<span>同意，到6都特么什么玩意儿了。有些东西真是一比就能看出来差距。</span><br>
<span>其实巧舟也喜欢给角色填背景。逆转1仓院家没啥存在感，逆转2和3就都在填坑仓院之里，逆转3还给成步堂填了大学时候怎么见到千寻的坑。</span><br>
<span>但这些坑是有迹可循的。逆转1里就提过舞子多年不回家，逆转3成步堂的前女友也是他可以不想提的过去。</span><br>
<span>到了逆转5和6简直全崩。像是按6里强加给王泥喜少年在异国的生活经历，再结合他回日本考上律师的4代背景，简直是天才。这已经不是填坑而是完全重捏角色了。</span><br>
<span>456三部曲的王泥喜跟三个人一样互相割裂。4代新手，5代智障，6代太子。</span><br>
<span>整个56的人物塑造都浮夸得要死。蕾法的塑造充斥着一个“我们知道你们死宅都喜欢傲娇萝莉、我们也捏了一个快来玩”的肤浅感，真特么纯照着二次元模板捏的……</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>acg_gyanc 发表于 2019-10-14 15:43</span><br>
<span>这人最大的问题是历代检察官都会有一个和律师配合一起寻找真相的剧情，只有这人从一而终死鸭子嘴硬到最后 ...</span><br>
<span>除了豪爷这样一章退场的特殊人物，历代检察官好歹基本都会去跑现场的。像是小冥这种还会查得特别仔细。</span><br>
<span>秃驴连现场调查工作都丢给宝月茜了，这货做到国际检察官怕不是靠什么PY交易上去的。</span><br>
</p><p><b>9α: </b><br>
<span>本篇打完1-3就够了。</span><br>
<span>4一般般…5…真的是想抽死对面那位</span><br>
<span>6听说评价一般也没去碰。</span><br>
<span>大逆1加速云完剧情，然后好好打2吧</span><br>
<span>大逆1单独拿出来真的不舒服，然后2让我爽到。</span><br>
<span>逆检1-2也值玩玩，不过说句实话对面很烦</span><br>
</p><p><b>posthoc: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-10-18 21:11</span><br>
<span>巧舟的巅峰在幽灵诡计那。而且他最牛逼的点其实在于平衡性。泥潭之前有个评价很好，剧本、游戏性、幽默、演 ...</span><br>
<span>要说角色塑造的话，不是复苏就开始出问题了么，牛仔警察跟便当女比空气吉他还刻意，原灰的肢体语言放到5里都算是最用力过猛的那一档，而且吵的人生理上难受。但是好像没人说复苏不是巧舟写的？看过巧舟讲初代开发的博客的话就知道很多改善游戏体验的点子跟人设想法根本就是团队里别人提出的，按他的最初想法逆转会是一个即时制、错过证物无法挽回、推理难度极大的反人类游戏，成步堂跟御剑相互拯救的故事核心最开始也是不存在的。不是说要否认巧舟的才华，只是觉得哪怕对于他这样有才华的作者，写出三部曲那样打动人的作品可能也是像走钢丝一样，想法稍微偏一点，粉丝会就觉得“没内味了”……</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span> 本帖最后由 飞霞精灵 于 2019-10-19 15:34 编辑 </span><br>
<span>posthoc 发表于 2019-10-19 15:07</span><br>
<span>要说角色塑造的话，不是复苏就开始出问题了么，牛仔警察跟便当女比空气吉他还刻意，原灰的肢体语言放到5 ...</span><br>
<span>我也不知道复苏的逆转到底是谁写的。不过的确，复苏的逆转整个角色塑造都有很严重的用力过猛倾向。</span><br>
<span>便当，牛仔，还有看起来好像智力有问题的原灰，这几个要素对角色塑造没有丝毫帮助，反而特别浮夸到让人有些厌倦的地步。包括严徒海慈爱游泳这些性格特质都没啥实际意义。我直观点的感受是复苏整个案件质量不错，加入科学搜查这个新玩法可以，基于法律和正义的探讨也算有一定水准，但整个风格基本上已经向逆转4靠拢了，比如复苏里看录像那段在4里就有听小夜曲的同质调查方法，可以说是给逆转4打的前哨战。在整体没偏离到4和4以后那些糟糕状态时候，勉强还算维持住。</span><br>
<span>巧舟那个博客翻译我也看过，开局其实就是很多人都有不同想法很正常，最后点子一起整合下来成了三部曲。他的牛逼点就是在整个的平衡性做得很出色，有夸张肢体动作没用力过猛，剧情煽情也恰到好处，谜题不难但很精巧，整个故事演出非常能调动玩家的情绪。这些优点在幽灵诡计和大逆系列基本都得到了继承。以我的感觉是其实三部曲下来彻底走到头了，角色故事彻底讲完，再往下走很难。只能另开新章。</span><br>
<span>巧舟整个的风格是行文叙事简洁干脆，不拖沓、以及角色动作有控制力度的。这点他开发博客里也写过，特意要注意过台词量问题。他那三部曲其实都把剧情架构和游戏方式控制在一定范围内了，唯一一个新系统的心锁解密的超能力破案，其实更在于成步堂出道就有的恐怖的询问技巧。到了4以后，这些优点几乎没怎么被继承下来，容易爆发的缺点反倒一并爆发，比如角色的夸张动作会有可能变为浮夸的用力过猛，台词的控制可能会变为话唠扩大剧情长度，故事靠强行煽情去拉动玩家感情等等。这些东西继承者的团队明显没到位。</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>123制作团队加起来就十个人吧</span><br>
<span>增田顺一：我喜欢小团队，大团队就像厨房里有太多厨师（无端联想）</span><br>
</p><p><b>acg_gyanc: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-10-19 13:45</span><br>
<span>除了豪爷这样一章退场的特殊人物，历代检察官好歹基本都会去跑现场的。像是小冥这种还会查得特别仔细。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>狩魔豪游戏里面也去过现场，扮演御剑老爹查那个冰宫的案子时，狩魔豪就亲自去了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1859366[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>通关了逆转裁判4，感觉特别失望[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1859366-1-1.html</link>
      <description>通关了逆转裁判4，感觉特别失望&#13;
 本帖最后由 NegativeRamos 于 2019-10-14 10:23 编辑 

没有童年逆转情结，是在switch上通关123合集以后无缝衔接3ds上的4代。
&#13;
就……感觉不管从哪方面来说都有问题，想吐槽都找不到一个切入点。
&#13;
前面玩2、3代的时候每次都会想“我的刺激阈值被提高了，应该不会再有前代的快感”，然后被2-4和3-5狠狠打脸。逆转4序章感觉还可以，查了一下不是巧舟编剧，所以对接下来的案情有了心理准备，没想到还是低于期望了。4-2和4-3水平稳步降低，最后一案简直有种先编好结局然后中间糊弄糊弄的感觉。（虽然结局还不错）
&#13;
感觉5和6也没必要玩了，是不是该可以玩大逆了？
&#13;
（仔细一想，同样有案情漏洞，1-4、复苏的逆转、3-5，就能吊起胃口让人欲罢不能，所以说也不光是编剧的问题</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>mintpie: </b><br>
<span>话说回来人设倒是越来越好。大逆的吉娜简直萌翻了，逆检2的水镜秤刀剑神域湖南江西。</span><br>
</p><p><b>Freesil: </b><br>
<span>redsouris 发表于 2019-10-14 14:36</span><br>
<span>秃驴一个是嘴毒的不像出家人，一个是全程没有什么输出</span><br>
<span>6算是把超能力裁判玩出花来了，很多人看到那个死人 ...</span><br>
<span>其实剧情都不难猜，加上灵媒这个关键词就知道有借尸还魂的套路，唯一值得一说的也就是真宵的回归</span><br>
</p><p><b>An@xxxny: </b><br>
<span>但是4-1真的特别好，仅次于3-1的教学关卡，要不是因为有魔法。</span><br>
</p><p><b>redsouris: </b><br>
<span>Freesil 发表于 2019-10-14 14:49</span><br>
<span>其实剧情都不难猜，加上灵媒这个关键词就知道有借尸还魂的套路，唯一值得一说的也就是真宵的回归 ...</span><br>
<span>逆转重点又不是猜剧情，不然也不会有那么多开局就告诉你凶手的案子</span><br>
</p><p><b>Mr.BBWoLf: </b><br>
<span>456玩一遍下来，最有意思的还是某章消费老角色，三个男人一台戏</span><br>
</p><p><b>日日日日日野: </b><br>
<span>这么讲吧，巧舟作品最大的特点，就是大部分的章节都会从法律角度来进行深入的探讨，这也是为什么逆转123是经典的原因。</span><br>
<span>复苏的逆转虽然已经弱了一点，但他好歹还是探讨警察、检事和搜查之间的关系。</span><br>
<span>从4开始，你会发现很多故事都挺狗血，落了下乘。这也是为什么，人们如此的喜欢大逆1+2</span><br>
</p><p><b>yuanico: </b><br>
<span>不是从4开始不好的，从复苏的逆转开始就崩了，冗长的调查，明知故问的法庭辩护。细想了下其实之前就有苗头了，2代最后那个无关主线的案子，真的无聊透顶。</span><br>
</p><p><b>bingo0716: </b><br>
<span>创作者有很强的个性做出来的世界观，后人在这个基础上做续作，就会有很多束手束脚刻意讨好老粉丝但又不得的情况，这就是456的评价一直不高的原因。</span><br>
<span>同人做的再好，大家也会从各种地方感觉出来不是原作。比如说龙珠超。</span><br>
<span>而且，3部曲的真正续作续作是《GHOST TRICK》。</span><br>
</p><p><b>acg_gyanc: </b><br>
<span>redsouris 发表于 2019-10-14 14:36</span><br>
<span>秃驴一个是嘴毒的不像出家人，一个是全程没有什么输出</span><br>
<span>6算是把超能力裁判玩出花来了，很多人看到那个死人 ...</span><br>
<span>这人最大的问题是历代检察官都会有一个和律师配合一起寻找真相的剧情，只有这人从一而终死鸭子嘴硬到最后</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span>acg_gyanc 发表于 2019-10-14 15:43</span><br>
<span>这人最大的问题是历代检察官都会有一个和律师配合一起寻找真相的剧情，只有这人从一而终死鸭子嘴硬到最后 ...</span><br>
<span>这人跳出来当搅屎棍和最后跳反都是因为私心，当个污点证人还好，作为对手还是亲友塑造都是负分。</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>Freesil 发表于 2019-10-14 14:13</span><br>
<span>那你玩完5、6、检事1估计能绝望…</span><br>
<span>5的新系统 6的检察官虽然傻逼，但是整体也不会比4还烂啊</span><br>
</p><p><b>Freesil: </b><br>
<span>naclken. 发表于 2019-10-14 15:56</span><br>
<span>5的新系统 6的检察官虽然傻逼，但是整体也不会比4还烂啊</span><br>
<span>主要是大概能看到主系列天花板了</span><br>
</p><p><b>燃笔: </b><br>
<span>有人评价说大逆不输三部曲才玩的，但玩过后真心差远了，一代不说，二代也灌水多，而且法庭儿戏到可笑的地步。导致我都不敢玩逆检2，生怕又失望。</span><br>
</p><p><b>bighand3714: </b><br>
<span>我一个对案件质量不敏感的人对大逆1和2都觉得挺好，毕竟有典型的巧舟式人物 夏目漱石等等，又有寿沙都这种算是系列最喜欢的女主角。关键是这两作音乐好听啊，光在伦敦街头听着背景音乐我都开心。要说问题就是废话太TM多了，一次异议恨不能半个小时废话，完全没有前三代的那种证物一出立马逆转局势的快感，睡前玩十分有助于睡眠。</span><br>
</p><p><b>Freesil: </b><br>
<span>燃笔 发表于 2019-10-14 16:15</span><br>
<span>有人评价说大逆不输三部曲才玩的，但玩过后真心差远了，一代不说，二代也灌水多，而且法庭儿戏到可笑的地步 ...</span><br>
<span>逆检二是除了123最值得一玩的，大逆胜在人物塑造</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>其实我从大逆1开始就很喜欢了，因为我对案件过程非常不敏感，虽然1-4这种章节车轱辘也在疯狂吐槽，也因为喜欢人设音乐和很多人吐槽的二人转而对其有偏好，大逆2反而没有那种惊艳感了，但是案件水平比1强了不知道多少</span><br>
<span>我觉得大逆的整个美术水平对比正作真的是天上地下，虽然逆转那些经典角色是真的经典，但我看大逆那种大正风格，英伦风，蒸汽朋克感，还有主要角色的服装设计，对比成步堂御剑那大蓝大红西装，真实时代在进步</span><br>
</p><p><b>Freesil: </b><br>
<span>bighand3714 发表于 2019-10-14 16:23</span><br>
<span>我一个对案件质量不敏感的人对大逆1和2都觉得挺好，毕竟有典型的巧舟式人物 夏目漱石等等，又有寿沙都这种 ...</span><br>
<span>大逆一陪审团强行加戏确实挺恶心，说白了就是废话+劣化版的心锁、对剧情体验完全没任何帮助</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>当时看到有人因为案件批评大逆的时候我也惊了，这游戏居然还有人冲着破案来的。。。。只能说人各有志</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>jimclack 发表于 2019-10-14 16:38</span><br>
<span>当时看到有人因为案件批评大逆的时候我也惊了，这游戏居然还有人冲着破案来的。。。。只能说人各有志 ...</span><br>
<span>案件水平这种对我来说就是如果本能地觉得扯和都合，那一般都比较失败，第一眼看不出来对我来说就是成功</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>101kl 发表于 2019-10-14 16:42</span><br>
<span>案件水平这种对我来说就是如果本能地觉得扯和都合，那一般都比较失败，第一眼看不出来对我来说就 ...</span><br>
<span>我觉得巧舟设计案子只能说普通吧，他长项还是塑造角色和编写一个很多人命运纠葛的事件</span><br>
</p><p><b>redsouris: </b><br>
<span>大逆转是舞台剧风格啊，表演当然有各种夸张不合理的地方，并不追求案件的完美和严谨</span><br>
<span>原来逆转各种人物的典型动作也是很夸张的，大逆是更突出这点来演了。</span><br>
<span>二人转小剧场就是一种表演，请配合一下，享受那种装逼如风的感觉，</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>jimclack 发表于 2019-10-14 16:58</span><br>
<span>我觉得巧舟设计案子只能说普通吧，他长项还是塑造角色和编写一个很多人命运纠葛的事件 ...</span><br>
<span>案件设计这种地方我不熟，其实大部分其实我都是普通地看完了，大逆两部我最喜欢的案件是2-2</span><br>
<span>巧舟强的部分除了你说的的两点，还有文字能很容易让玩家感受到有趣，哪部作品拿出来随便玩玩都能让我乐趣的作者也没几个</span><br>
<span>不过逆转整体在文字上下的功夫都不少，滴滴滴的音效能通过文字显示的节奏来获得相当的表现力，控制玩家阅读节奏</span><br>
</p><p><b>GA_Frank: </b><br>
<span>巧舟的台本中二感弱，生活感强，妙趣横生。</span><br>
<span>五和六的台本每个字都散发着低幼的气息。</span><br>
</p><p><b>可乐杜: </b><br>
<span>大逆1的案子我是真受不了，特别是演出还长</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>posthoc: </b><br>
<span>jimclack 发表于 2019-10-14 00:38</span><br>
<span>当时看到有人因为案件批评大逆的时候我也惊了，这游戏居然还有人冲着破案来的。。。。只能说人各有志 ...</span><br>
<span>不是说冲着破案来，三部曲里那么多案子就没几个是以真犯人为悬念的，关键是大逆1的几个案子真相极其扯淡不说，通向真相的法庭流程还是历代屈指的又臭又长令人抓狂。三部曲虽不是什么推理剧，但是法庭上一步步攻陷犯人是很有节奏感的，顶着巨额的扣血量用一个个指证打得豪爷嗷嗷叫，这是逆转独特的游戏性。大逆1？我只想用小李飞刀把陪审团全刀了</span><br>
</p><p><b>萨拉丁: </b><br>
<span>posthoc 发表于 2019-10-14 18:35</span><br>
<span>不是说冲着破案来，三部曲里那么多案子就没几个是以真犯人为悬念的，关键是大逆1的几个案子真相极其扯淡不 ...</span><br>
<span>那你要的这体验也只有1有，所以1才是不可超越的。</span><br>
<span>2最后顶着虎狼死家和王都楼扯皮不烦？</span><br>
</p><p><b>posthoc: </b><br>
<span>萨拉丁 发表于 2019-10-14 02:42</span><br>
<span>那你要的这体验也只有1有，所以1才是不可超越的。</span><br>
<span>2最后顶着虎狼死家和王都楼扯皮不烦？ ...</span><br>
<span>烦啊，我很讨厌这案子</span><br>
<span>不过三部曲大部分案子还是不扯皮的，达不到打豪爷的高度但也还过得去，哪怕2-1的香蕉君那种小喽啰打起来还是普通的有爽点的。反观大逆1，天鹅女跟小钱这两个不那么蠢的案子也故意安排的让你不爽，像上面有人说的，欲扬先抑抑得有点太狠了。</span><br>
</p><p><b>wxshaonv2000: </b><br>
<span>破案部分还是可以的吧……主要现在的日本推理小说届太多妖艳贱货了，逆转这样古朴的案件才是一股清流</span><br>
</p><p><b>博尔赫斯: </b><br>
<span>复苏逆转和逆转4基本一个档次的，狗屁不通的流程设计和冗长的剧情</span><br>
<span>逆转1-3玩的时候你能感觉到和制作者的脑回路能搭上，举证过程合理也没什么歧义，而复苏开始我TM都已经知道怎么回事了还是要被流程逼着用芝麻烂绿豆的证物来举证，这种被强行拉低智商的吃屎感</span><br>
</p><p><b>neptunehs: </b><br>
<span>其实5的dlc相当好 可惜大家都只盯着正片了（虽然5-2我觉得也还行）</span><br>
<span>6的话真的见仁见智 能接受的就还好吧</span><br>
</p><p><b>wthall: </b><br>
<span>redsouris 发表于 2019-10-14 17:06</span><br>
<span>大逆转是舞台剧风格啊，表演当然有各种夸张不合理的地方，并不追求案件的完美和严谨</span><br>
<span>原来逆转各种人物的典 ...</span><br>
<span>除了感觉福尔摩斯是傻逼以外没有任何感觉，打完大逆2之后更想掐死这个顶着福尔摩斯名头的傻逼。一堆人吹大逆2，打完现在还记得就是那个倒霉了2代，连着2天被人杀的美术生。别的剧情忘光光了，还好意思吹堪比3代</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>逆转比打越那些作品还口碑不统一吗。不过文字类游戏本来就是吃合不合拍的（我个人就极其不喜欢弹丸系列），就算逆3都有人觉得逻辑不通过于神棍，这个东西看大口碑就好了，个别言论不足参考。估计只有gt是挑不出啥毛病了吧</span><br>
</p><p><b>bingo0716: </b><br>
<span>博尔赫斯 发表于 2019-10-14 19:34</span><br>
<span>复苏逆转和逆转4基本一个档次的，狗屁不通的流程设计和冗长的剧情</span><br>
<span>逆转1-3玩的时候你能感觉到和制作者的脑 ...</span><br>
<span>关键是你看复苏的逆转还那么多高评价，我一直都觉得不是巧舟写出来的水平。之前推荐基友玩，我都说建议打完三部曲再回来打这个案子当消遣了。</span><br>
</p><p><b>bingo0716: </b><br>
<span>GA_Frank 发表于 2019-10-14 17:40</span><br>
<span>巧舟的台本中二感弱，生活感强，妙趣横生。</span><br>
<span>五和六的台本每个字都散发着低幼的气息。 ...</span><br>
<span>我也有同感，5,6拼命的想模仿巧舟的感觉，但是又画虎不成反类犬。这样看来，还真不如4的时候砍掉成步堂，找新人开新剧情，这样风格变了也不唐突。</span><br>
</p><p><b>汤圆です: </b><br>
<span>1，2，3曾经让我玩通宵，4，5，6，大逆1则是我的助睡神器</span><br>
<span>—— 来自 ZUK Z2121, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>NegativeRamos: </b><br>
<span>bingo0716 发表于 2019-10-15 10:20</span><br>
<span>我也有同感，5,6拼命的想模仿巧舟的感觉，但是又画虎不成反类犬。这样看来，还真不如4的时候砍掉成步堂， ...</span><br>
<span>我是LZ，昨天开坑5了，确实日漫感太严重了，剧情和调查环节像galgame一样。</span><br>
<span>但是1234就不会这样。</span><br>
</p><p><b>huaen: </b><br>
<span>不是巧舟的逆转就当不存在吧</span><br>
</p><p><b>国家免检虎B: </b><br>
<span>Come on，逆转啥时候靠案件设计水平高吃过饭...大多数不还是靠着简单的物理谜题和时间表谜题，玩起来玄乎但最后基本都是走近科学，核心诡计永远是i am your father，更别提几个诸如逆转小夜曲的败笔。能说道说道的我印象里也就只有3-5和6-5，把灵媒这个设定运用的很到位。</span><br>
<span>这方面逆转还不如弹丸论破呢，弹丸2-4的建筑谜题放在浩如烟海的推理小说里也算不错的，3-4是游戏玩家独享的新本格诡计，3-5用力过猛但不失其优秀之处，2-5更是利用超高校级才能设定的神来一笔。</span><br>
<span>逆转之所以这么优秀，靠的是最初开天辟地的玩法，游戏节奏的卓越把控，稳定的作品质量(哪怕是4，5，逆检1这种在系列里水准偏低的作品，放在同类也是佼佼者)，雅俗共赏的剧情和振奋人心的演出(这方面往往被人忽视，有时候剧情演出远比剧情本身要重要)。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>a-ha: </b><br>
<span>其实吧，无论是逆转4还是大逆1，我觉得其缺点都指向了同一个问题————巧舟(或者说整个逆转团队，不过山崎刚这边要稍微强一点)其实不怎么擅长让玩家心悦诚服的吃瘪。</span><br>
<span>这个缺点其实在逆转这个系列刚诞生时就存在，不过因为当时整个逆转系列依然还是注重于让玩家“爽”————哪怕是威压极强的狩魔父女和王都楼，最后也总有让主角打的满地找牙的时候，一些逻辑上的漏洞也就被主观忽略了，但在逆4和大逆1出了那么几个肯定会吃瘪的地方，并且这几个地方的处理其实都不好，有种"老子没什么理由就要骑你脸上你来啊"的感觉，感受就会变的完全不一样，此时逆转系列本身不擅长的地方就会暴露无遗，毕竟逆转其实并不是个以诡计多么多么精妙，立意多么多么深刻见长的游戏，单论剧本上其实不能算是特别优秀的，只是一直作为游戏上的优秀素质(演出，bgm等)作为支撑而已。</span><br>
</p><p><b>rayte3: </b><br>
<span>有宝月茜就必须玩</span><br>
</p><p><b>安从生: </b><br>
<span>逆转玩家里，从对6的评价就可以看出他的喜好</span><br>
<span>我是巧舟厨。5是中规中矩的同人作品，6开始放飞，给旧角色加了一堆莫名其妙的设定不说，案子里居然还有什么没有听过的奇怪疾病、多重人格，让我觉得自己受到了侮辱。6我买的首发，打完再也不想看见这个系列，也不懂喜欢6的玩家到底喜欢什么</span><br>
<span>56的编剧设计的角色基本都是二次元模板，然后再加上一些口癖或者标志性台词。相比之下巧舟的角色塑造就有深度的多。但就算二次元模板也一样有很多人喜欢，不然每年也不会有那么多日轻厕纸了</span><br>
<span>回到正题，大逆虽然好但是很长，如果LZ喜欢123那种简短有力的节奏的话，建议去玩幽灵诡计</span><br>
</p><p><b>黑夜守望者: </b><br>
<span>Narrative 发表于 2019-10-14 14:25</span><br>
<span>终于找到一个和我一样讨厌6的检察官的了。真鸡儿墨迹。叽里咕噜的墨迹一大堆。</span><br>
<span>—— 来自 samsung...</span><br>
<span>终于？在S1你几乎找不到不讨厌那个SB和尚的好吧</span><br>
</p><p><b>黑夜守望者: </b><br>
<span>neptunehs 发表于 2019-10-14 20:00</span><br>
<span>其实5的dlc相当好 可惜大家都只盯着正片了（虽然5-2我觉得也还行）</span><br>
<span>6的话真的见仁见智 能接受的就还好吧 ...</span><br>
<span>5的DLC让我梦回逆转3 不过还是比不上</span><br>
</p><p><b>古畑任三郎2015: </b><br>
<span>5dlc其实忘得差不多了，但潜意识感觉和青崎有吾的水族馆挺相似</span><br>
</p><p><b>古畑任三郎2015: </b><br>
<span>国家免检虎B 发表于 2019-10-15 11:00</span><br>
<span> Come on，逆转啥时候靠案件设计水平高吃过饭...大多数不还是靠着简单的物理谜题和时间表谜题，玩起来玄乎但 ...</span><br>
<span>论对灵媒诡计的设计，3－5不配给2－2提鞋，6－5不配给3－5提鞋</span><br>
<span>这么多年下来，我可能是全网极少数对2－2推崇备至的玩家，但我发自内心的觉得，2－2作为推理作品是逆转系列里最高的水平，甩第二名非常远。弹丸论诡计的设计，平均水平要高于逆转，但依然没有一章能打赢2－2（至多打平）</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>结果你们的口径到最后也没能统一。。。</span><br>
<span>拿我最喜欢的打越和巧舟比，我觉得巧舟最擅长的就是刻画真情实感，虽然用的是漫画式的夸张表现形式，但是用几句简单的对白，就能刻画出角色纠结的内心。打越这方面就不行，他的情感都是飘在天上的，虽然也有一番滋味，但是是不接地气的。至于非巧舟的逆转，我最不满的其实就是这个情感的不真实感，过于浮夸了，不信你就拿逆转5里面的人物关系捋一捋</span><br>
</p><p><b>佐伯香織: </b><br>
<span> 本帖最后由 佐伯香織 于 2019-10-15 15:46 编辑 </span><br>
<span>古畑任三郎2015 发表于 2019-10-15 14:56</span><br>
<span>论对灵媒诡计的设计，3－5不配给2－2提鞋，6－5不配给3－5提鞋</span><br>
<span>这么多年下来，我可能是全网极少数对2－2 ...</span><br>
<span>我也觉得2-2案件比3-5好，不过弹丸真的那么出色吗，我一直不喜欢风格所以没有玩。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>101kl: </b><br>
<span>jimclack 发表于 2019-10-15 15:41</span><br>
<span>结果你们的口径到最后也没能统一。。。</span><br>
<span>拿我最喜欢的打越和巧舟比，我觉得巧舟最擅长的就是刻画真情实感， ...</span><br>
<span>打越评价最高的ever17就被诟病日常过于无聊，前一阵子的新作我感觉他在这方面还是有所进步了，但很多地方比如长篇大论的民科科普的毛病还有，何况这一作他不把他那三板斧当trick，这种以前是铺垫的地方就更没有必要了。虽然可读性有提升，不过很多时候日常搞笑靠段子，对塑造角色其实作用不大</span><br>
<span>不过我觉得虽然打越总是搞这种科幻悬疑题材的作品，巧舟也长期在推理游戏这块打转，但打越那种喜欢这一套trick的就总给我一种涉猎狭窄的感觉，我觉得这个真的蛮要命的……</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>101kl 发表于 2019-10-15 16:16</span><br>
<span>打越评价最高的ever17就被诟病日常过于无聊，前一阵子的新作我感觉他在这方面还是有所进步了，但很多地方 ...</span><br>
<span>打越长向就是神展开和伪科学小tips，他还是适合做ever17那种带恋爱的而不是纯犯罪剧，因为他的犯罪总是沦为犯人有病这种不能升华主题的结局</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>jimclack 发表于 2019-10-15 16:20</span><br>
<span>打越长向就是神展开和伪科学小tips，他还是适合做ever17那种带恋爱的而不是纯犯罪剧，因为他的犯罪总是沦 ...</span><br>
<span>其实现在志仓的系列作品就是打越应该走的路线，不过估计不怎么赚钱</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1859366[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>通关了逆转裁判4，感觉特别失望[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1859366-1-1.html</link>
      <description>通关了逆转裁判4，感觉特别失望&#13;
 本帖最后由 NegativeRamos 于 2019-10-14 10:23 编辑 

没有童年逆转情结，是在switch上通关123合集以后无缝衔接3ds上的4代。
&#13;
就……感觉不管从哪方面来说都有问题，想吐槽都找不到一个切入点。
&#13;
前面玩2、3代的时候每次都会想“我的刺激阈值被提高了，应该不会再有前代的快感”，然后被2-4和3-5狠狠打脸。逆转4序章感觉还可以，查了一下不是巧舟编剧，所以对接下来的案情有了心理准备，没想到还是低于期望了。4-2和4-3水平稳步降低，最后一案简直有种先编好结局然后中间糊弄糊弄的感觉。（虽然结局还不错）
&#13;
感觉5和6也没必要玩了，是不是该可以玩大逆了？
&#13;
（仔细一想，同样有案情漏洞，1-4、复苏的逆转、3-5，就能吊起胃口让人欲罢不能，所以说也不光是编剧的问题</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>NegativeRamos: </b><br>
<span>通关了逆转裁判4，感觉特别失望</span><br>
<span> 本帖最后由 NegativeRamos 于 2019-10-14 10:23 编辑 </span><br>
<span>没有童年逆转情结，是在switch上通关123合集以后无缝衔接3ds上的4代。</span><br>
<span>就……感觉不管从哪方面来说都有问题，想吐槽都找不到一个切入点。</span><br>
<span>前面玩2、3代的时候每次都会想“我的刺激阈值被提高了，应该不会再有前代的快感”，然后被2-4和3-5狠狠打脸。逆转4序章感觉还可以，查了一下不是巧舟编剧，所以对接下来的案情有了心理准备，没想到还是低于期望了。4-2和4-3水平稳步降低，最后一案简直有种先编好结局然后中间糊弄糊弄的感觉。（虽然结局还不错）</span><br>
<span>感觉5和6也没必要玩了，是不是该可以玩大逆了？</span><br>
<span>（仔细一想，同样有案情漏洞，1-4、复苏的逆转、3-5，就能吊起胃口让人欲罢不能，所以说也不光是编剧的问题</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>嘛，有新的玩总比没有强啊……</span><br>
</p><p><b>布里兰特: </b><br>
<span>说1-3是巅峰不是没有道理的</span><br>
</p><p><b>shabee001: </b><br>
<span>我倒是觉得4把最后一案删了就挺好的。茜和美贯够可爱丸步堂也蛮帅的。最后一章简直怪力乱神，连个理由都懒得编，直接就穿越了</span><br>
<span>5我第一章没打完就删了。据说6比5好点，不过也没去玩。不知道合集里有没有复苏的逆转，没有的话建议玩一玩</span><br>
</p><p><b>恋妖壶: </b><br>
<span>6、检事2、大逆1+2。玩着几个就行了</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>大逆吹的很响，但是我总觉得新加的陪审团啊，福尔摩斯模式啊之类的系统都特别无聊。4代是我最早玩的一代，所以很多问题我当时都没发现。</span><br>
</p><p><b>posthoc: </b><br>
<span> 本帖最后由 posthoc 于 2019-10-13 18:08 编辑 </span><br>
<span>逆转4不是巧舟写的这谣言还能传多久 连锁街角巧舟味简直不能更浓。</span><br>
<span>虽然自己比起4更讨厌5，但这俩不行的方式完全不同。喜欢闹腾一点的少年向展开的人会很喜欢5也说不定。6的评价也不错，虽然我是别人再吹也不会去玩山崎的逆转正作了。</span><br>
<span>逆检2比逆转5还是好得多，算是保质保量的作品，虽然这种跟自己三观不合的作品还是不想给别人推荐……</span><br>
<span>大逆转……你是注重案件质量大于故事性的话打第一部要做好心理准备XD</span><br>
</p><p><b>cloudchily: </b><br>
<span>非巧舟出品的逆转，我觉得逆转6和逆检2还过得去，其他。。。</span><br>
<span>大逆1的话如果不是真爱粉肯定玩得很难受，但大逆2我是觉得不说超过1-3吧，至少是远超巧舟之后那帮小弟做的所有作品</span><br>
</p><p><b>acg_gyanc: </b><br>
<span>6光检察官我就能黑一辈子</span><br>
</p><p><b>NegativeRamos: </b><br>
<span> 本帖最后由 NegativeRamos 于 2019-10-14 10:20 编辑 </span><br>
<span>posthoc 发表于 2019-10-14 10:04</span><br>
<span>逆转4不是巧舟写的这谣言还能传多久 连锁街角巧舟味简直不能更浓。</span><br>
<span>虽然自己比起4更讨厌5，但这俩不 ...</span><br>
<span>网上有人说是有人说不是，比较详细的说法是说中途换人了。我也确实觉得4-1、4-2质量不错，但是整体框架和最后一案着实拉低了……</span><br>
</p><p><b>nanoka111: </b><br>
<span> 本帖最后由 nanoka111 于 2019-10-14 10:33 编辑 </span><br>
<span>NegativeRamos 发表于 2019-10-14 10:10</span><br>
<span>网上有人说是有人说不是，比较详细的说法是说中途换人了。我也确实觉得4-1、4-2质量不错，但是框架和最后 ...</span><br>
<span>事实上，根据我此前查到的资料来看，逆转4确实还是巧舟编剧，只不过他这一次已经不再做主要负责人了。</span><br>
<span>而且从现在来看，巧舟在逆转4、雷逆和两部大逆所起的作用都是差不多的，所以说为什么大逆还是让人感觉失望的原因或许也在于此。</span><br>
<span>逆转3部曲后巧舟真正主要负责的好像就一部GT。</span><br>
</p><p><b>铅笔: </b><br>
<span>NegativeRamos 发表于 2019-10-14 10:10</span><br>
<span>网上有人说是有人说不是，比较详细的说法是说中途换人了。我也确实觉得4-1、4-2质量不错，但是整体框架和 ...</span><br>
<span>有个说法是只有4-2是巧舟写的。lz说的4-5的问题其实是现在日式推理的大部分问题。编剧把精力都放在悬疑上了，最后头重脚轻。</span><br>
</p><p><b>风行骓: </b><br>
<span>逆转检事2各方面都还不错，当初也玩得挺尽兴。只是检事1代超级无聊，实属鸡肋，剧情上偏偏两作是有些关联的</span><br>
</p><p><b>nage560: </b><br>
<span>4代我当年刚玩的时候也觉得不如前3作，直到5代出来后......</span><br>
</p><p><b>suzakushi: </b><br>
<span>大逆的陪审团在逆转VS雷顿的时候我就在骂，如果不把大逆12捆绑光看1的话，真的是特别水的一作，新系统很蠢剧情也不上不下，当时入的1的限定版，打完气得直接卖二手了。</span><br>
<span>不过2是真的香。</span><br>
</p><p><b>darkjack: </b><br>
<span>就那几部作品，都玩也用不了太多时间，逆转5，6的dlc剧本我觉得比本体有趣</span><br>
</p><p><b>redsouris: </b><br>
<span>4是想换主角转型，结果很不成功的一作，新人表现不行，老一辈强行退场也令人气愤</span><br>
<span>56都还能玩，6代又把成步堂弄回来了</span><br>
<span>逆检1也是转型很尬，BOSS牛皮糖拉低整体评价，2改善很多，玩过1代再玩2简直惊艳</span><br>
<span>大逆12是一个完整的故事拆开来卖，光玩1全是坑很不爽，到了2就真相大白</span><br>
</p><p><b>posthoc: </b><br>
<span>NegativeRamos 发表于 2019-10-13 18:10</span><br>
<span>网上有人说是有人说不是，比较详细的说法是说中途换人了。我也确实觉得4-1、4-2质量不错，但是整体框架和 ...</span><br>
<span>其实毒邮票也很有巧舟的宿命味不是么。巧舟受到压力没能完全按他自己的预想去完成作品（按他的想法会老人物一个不留全面换代，我看也会被骂得很惨），但说到底写故事这件事他没有可以甩锅的人，总不能说是稻船或者松川写的吧，好作者也会钻牛角尖里，尤其当时卡普空内部不稳他心境估计也不顺，很正常。本身外界压力对作者也不一定就是坏事，没有三上枪毙了巧舟的最初企划的话逆转就变成硬核反人类的即时制游戏了，不过到了4这里就变成了恶劣的化学反应，只能说挺遗憾的。</span><br>
</p><p><b>zhssf: </b><br>
<span>4比5强多了，6还行，5代个人认为最无聊，大逆的问题是大逆2是个续作而且有剧情延续上代，导致你要忍受及其无聊大逆1</span><br>
</p><p><b>佐伯香織: </b><br>
<span>感觉上大逆2》逆转1》逆转2》逆转3》大逆1=大逆4</span><br>
<span>5和6还没补，跳过5玩6有影响吗</span><br>
</p><p><b>jiandandongman: </b><br>
<span>虽然很期待大逆续作，但是案件上个人评价大逆2还是及不上逆转前三作，或许有年代加成</span><br>
<span>大逆的人物塑造很棒，寿沙都好棒</span><br>
</p><p><b>scrolli: </b><br>
<span>NegativeRamos 发表于 2019-10-14 10:10</span><br>
<span>网上有人说是有人说不是，比较详细的说法是说中途换人了。我也确实觉得4-1、4-2质量不错，但是整体框架和 ...</span><br>
<span>为什么会有中途换人的说法呢，其实一部分就是因为一些巧舟粉觉得4代前面好后面不好，所以觉得前面是巧舟写的后面不是</span><br>
</p><p><b>NegativeRamos: </b><br>
<span>scrolli 发表于 2019-10-14 11:03</span><br>
<span>为什么会有中途换人的说法呢，其实一部分就是因为一些巧舟粉觉得4代前面好后面不好，所以觉得前面是巧舟 ...</span><br>
<span>有可能，我玩完就是这么觉得的不过我倒不是巧舟粉</span><br>
</p><p><b>zhssf: </b><br>
<span>佐伯香織 发表于 2019-10-14 10:43</span><br>
<span>感觉上大逆2》逆转1》逆转2》逆转3》大逆1=大逆4</span><br>
<span>5和6还没补，跳过5玩6有影响吗 ...</span><br>
<span>没有什么影响，6基本独立，也就第四章5代人物出来搞个没啥关联的案子，而且还很短</span><br>
</p><p><b>国家免检虎B: </b><br>
<span>我似乎从来没在海外论坛听说过什么4代巧舟只写了一部分啊，巧舟被架空了啊，巧舟只是挂名啊，老实说我真心怀疑这是不是只是国内的谣言。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>佐伯香織: </b><br>
<span>我始终觉得3不如1，3-2 3-3太无聊令人烦躁，3-5总体作为成步堂最终章很不错，但稍微一想就有点太弱智……</span><br>
</p><p><b>NegativeRamos: </b><br>
<span>国家免检虎B 发表于 2019-10-14 11:06</span><br>
<span>我似乎从来没在海外论坛听说过什么4代巧舟只写了一部分啊，巧舟被架空了啊，巧舟只是挂名啊，老实说我真心 ...</span><br>
<span>反正片尾写的 “原作•总监督 巧舟 ”，内部关系我们这些玩家也只能猜了。</span><br>
</p><p><b>lijiuli: </b><br>
<span>夕神迅是真的恶心</span><br>
</p><p><b>邪恶的shah: </b><br>
<span>NegativeRamos 发表于 2019-10-14 11:15</span><br>
<span>反正片尾写的 “原作•总监督 巧舟 ”，内部关系我们这些玩家也只能猜了。 ...</span><br>
<span>玩之前你应该先来问问，肯定大家会劝你跳过4代的</span><br>
</p><p><b>beanstar: </b><br>
<span>4代最好的案子就是4-1了，整体上4和大逆1差不多水平吧，比大逆2差</span><br>
<span>1-3我打完想从记忆里删掉，5-6我打完在另一个意义上想从记忆里删掉</span><br>
</p><p><b>sk86: </b><br>
<span>小李飞刀</span><br>
</p><p><b>macos: </b><br>
<span>6是魔法裁判，雷法很可爱</span><br>
</p><p><b>抹茶瓜: </b><br>
<span>直接大逆转和检事2吧4本来就不行</span><br>
</p><p><b>大宇宙銀河: </b><br>
<span>后面推荐6和大逆转1+2</span><br>
</p><p><b>中已矣: </b><br>
<span>推荐逆转7</span><br>
</p><p><b>无限未来: </b><br>
<span> 本帖最后由 无限未来 于 2019-10-14 12:54 编辑 </span><br>
<span>4代巧舟的职位是原作·总监督，和其它作品的企划·脚本·监督确实有所不同</span><br>
</p><p><b>Pettabuz: </b><br>
<span>还是大逆好 人设又好看</span><br>
<span>要是大逆可以动画化就好了 感觉很合适</span><br>
</p><p><b>9-11-2001: </b><br>
<span>我都不管，我只想看真宵</span><br>
</p><p><b>PKVSBOSS: </b><br>
<span>6感觉也差强人意，但是多尔克实在太加分了，看他面子上都不想骂他那个只会咒人的废物儿子了</span><br>
</p><p><b>云雾飞舞: </b><br>
<span>mintpie 发表于 2019-10-14 09:56</span><br>
<span>大逆吹的很响，但是我总觉得新加的陪审团啊，福尔摩斯模式啊之类的系统都特别无聊。4代是我最早玩的一代， ...</span><br>
<span>没见过比推理剧场还无聊的了，集装傻和装13于一身</span><br>
</p><p><b>Freesil: </b><br>
<span>那你玩完5、6、检事1估计能绝望…</span><br>
</p><p><b>云雾飞舞: </b><br>
<span>大逆转1玩的都反胃，第一话还可以，第二话就震惊了，特别是推理剧场，第三话第四话有些人物造型太让人反感了，只有第五话还不错，有以前逆转的感觉</span><br>
</p><p><b>ntrntr1: </b><br>
<span>逆检2挺不错的，推荐一下</span><br>
</p><p><b>Narrative: </b><br>
<span>终于找到一个和我一样讨厌6的检察官的了。真鸡儿墨迹。叽里咕噜的墨迹一大堆。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>大逆1的差和逆5的差不是一个方向的差，大逆1是流程臃肿却又不完整，剧情明显有被拆分之感，逆5是很完整，但是也很无聊</span><br>
</p><p><b>红焖菠菜: </b><br>
<span>逆检1建议直接云倍速通关知道主要人物关系就行了，逆检2我个人评价不输逆转3.</span><br>
</p><p><b>jimclack: </b><br>
<span>大逆2通了之后，会感觉这个先抑后扬还是值得的，就是这个直接抑了一整代，直接让游戏暴死了。如果能在ns上出个1+2导演剪辑版，我必买</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>5 6的剧情全在“凑”新系统，很傻逼。</span><br>
<span>6最后的结局基本上告诉你，如果7代做下去就会更加辣鸡，除非世界观下全新作品。</span><br>
</p><p><b>美風藍: </b><br>
<span>lz应该继续去通5和6，然后能发现56更差</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI CLT-AL01, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>redsouris: </b><br>
<span>Narrative 发表于 2019-10-14 14:25</span><br>
<span>终于找到一个和我一样讨厌6的检察官的了。真鸡儿墨迹。叽里咕噜的墨迹一大堆。</span><br>
<span>—— 来自 samsung...</span><br>
<span>秃驴一个是嘴毒的不像出家人，一个是全程没有什么输出</span><br>
<span>6算是把超能力裁判玩出花来了，很多人看到那个死人作证的感觉恐怕都是“这也行？”</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1859366[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
