<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>女权公众号：“田园女权”是什么神奇动物？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>女权公众号：“田园女权”是什么神奇动物？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:42:52 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>女权公众号：“田园女权”是什么神奇动物？[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1840167-1-1.html</link>
      <description>女权公众号：“田园女权”是什么神奇动物？&#13;
 本帖最后由 贾科梅蒂 于 2019-6-17 16:59 编辑 

最近，性别议题在网上甚是火热，Cherry官方微博抽奖事件，朗朗结婚争论，以及警察学院录取女性比例限定15%而引发的性别争议，网络性别战争大有愈演愈烈的趋势。
&#13;
在此期间，主张开除“极端女权”、声讨“田园女权”的声音也越来越高。对此，对网络生态不甚了解的人可能会感到迷糊，女权不应该只有“女权主义者”和“非女权主义者”的区别么？“田园女权”到底是什么神奇动物？
&#13;
今天，让acelrovsion来给我们讲一下“田园女权”话题。另外，祝各位读者端午节快乐！
&#13;
作者：acel rovsion
&#13;
“田园女权”这个概念没有什么意义，甚至跟女权都未必有多大关系。
&#13;
因为它是在异性恋婚姻话题中，各方就婚恋价值和情感话题而引出的一套互相指责的帽子。
&#13;
从左翼立场来说，异性恋婚姻是一个集中了多种矛盾为一体的异化产物，除了常见的阶级矛盾和性别关系矛盾之外，还有未加言明的经济剥削关系、晚期父权社会资源分配矛盾、所有制矛盾以及公共政治矛盾等矛盾（不是说其它类型的恋爱萌生的经济契约形式就一定不符合这些东西，只是异性恋最为主流）。
&#13;
因此，在这种异化关系中，一系列试图占据合理性制高点的行为，演化成为双方试图利用情感共鸣制造出一个临时的性别共同体，并借由这个共同体进行一系列性别利己主义的行为。
&#13;
本世纪初，BBS文化初起时，异性恋情感话题就一直是这个尿性，双标和性别利己一直是家常便饭。网龄稍微较长的老网虫，对此应该有经验。https://i.loli.net/2019/06/17/5d0754c8971b490692.jpg
&#13;
网上常见的直男话语
&#13;
而双方互相指责对方的方式也确实如同男权社会中规训的性别角色关系一样：
&#13;
占据公共话语权优势的雄性人类乐于对女性施加一系列公共伦理审判，在情感话题中占据优势（“干什么什么事情的雌性是XX雌性，呵呵”）；
&#13;
雌性人类则是占据着性筛选权力的优势方，在话语争端上，她们试图用集体排他和性筛选贬抑来取得话语优势（“某个阶级，家庭背景，国家，文化认同等的雄性是sb和low货”）。
&#13;
当然，双方的利益互攻，最后总是会回到指责对方不符合父权社会的男女角色法则上去。
&#13;
而女权话题的置入，暂时还没有改变这层父权社会的权力关系，因为女权还构不成一个完整的政治实践。
&#13;
在原有的异性恋异化关系中，女权目前仅仅置入了一系列关于平权的公共话题、启蒙和积极女性认同，对常态化的男权机制进行破坏，尽可能地暴露出男权权力机制的不合理之处，这算是一个进步的成果。但是，这种“砸坑”行为不等于消弭了原有的权力关系。
&#13;
于是，掌握性筛选权的雌性人类和掌握公共话语权的雄性人类继续延续开头所提到的那一类权力关系，只不过双方的争夺点转移到了“女权”在公共性话题的定义权上罢了（比如热衷于鉴定真假女权的行为就是在争夺“女权”的定义权）。
&#13;
但是，这本就不是女权的全部。而且父权关系所诱发的两性博弈实质上更像是分赃，而不是探讨。
&#13;
https://i.loli.net/2019/06/17/5d07552d73d2d47369.jpg
&#13;
在《女权主义的未来》一书中，西尔维亚•沃尔拜讨论了一个话题，即作为政治实践的女权似乎在当代陷入了低潮期，“女权主义时代已经终结”。
&#13;
沃尔拜不同意“女权已经终结”的看法，正好相反，在她看来，看似陷入低潮的女权实践，实际上已经将女权议程(agenda)作为一个常规化的机制嵌入到社会公共政治机器中，公共话题中的性别话题都会受到女权议程的考量。
&#13;
作为女性，你积极参与到后工业的分工体系和公共政治实践，本身就是在实践女权，女权因此从一个纲领性政治变成了生活政治（life politics）。
&#13;
或者说，按照沃尔拜这一派受新自由主义影响的女权来说，公共政治成了资本主义晚期内部，通过冲击传统权威进行民主实践和政治补充的一种方式。
&#13;
《女权主义的未来》里提到了一个有趣的争端，当然这个观点激进女权很早就提出过了，那就是激进女权阵营的弗雷泽所提出的新自由主义和女权主义的合流——新自由主义（New liberalism）作为新型的统治技艺，实际上使得第二波浪潮中由中产阶级代表的女权产生了妥协性。
&#13;
这个妥协性在于公共政治的能动性过高，以至于我们认为只需在公共话语中推行平权议程，就可以对抗由消费主义，父权，资本主义晚期剥削关系（商品性的扩大）三位一体的现有政治关系。
&#13;
于是政治平权，变成了一种布尔乔亚的价值平权，似乎我们只要在舆论上把有意无意的性别歧视者骂死，以及消除这种歧视声音，就可以瓦解这种关系了。
&#13;
我们高估了当代媒体的发展所展开的公共政治场域的能动性，以至于认为我们似乎可以避开资本主义和父权合流的经济基础来反抗父权，这种现阶段的维护“中立性”的议程并没有触及实质，与之相反，而是斯泰克戴克吐槽的“虚妄中立”。
&#13;
于是，列宁当年吐槽的“小资阶级的软弱性和妥协性”又回来了。
&#13;
https://i.loli.net/2019/06/17/5d07559a77a9c13356.jpg
&#13;
玛丽·沃夫斯通克拉夫特，她在 1792 年发表了著名的《女权辩护》, 对卢梭的女性观和教育观进行了集中的批判
&#13;
而以上两个争端，无论立场如何，都说明了女权本身在立论之初，最终都会导向一个“普遍政治”的政治目标，这也是女权作为消除性别剥削关系的政治合法性所在。
&#13;
女权主义从沃夫斯通克拉夫特开始就是普遍政治哲学，当时的女权是从古典共和主义立场的权利观出发的。
&#13;
在第二波女权浪潮中，则有激进女权对于父权社会的性剥削和阶级性的揭示，黑人女权对后殖民现状的白人文化中心主义进行批判。
&#13;
而第三波女权和第四波女权里，南希弗雷泽等社会主义女权对新自由主义治理术把父权问题脱离社会关系的批判，新自由主义女权的沃尔拜试图把女权建立的公共性别议程当做当今社会中针对父权问题的否定性常规议程，来改造和渗入社交文化和经济关系，这个议程还包括一些诸如美国Roe v. Wad案子的成文成果。
&#13;
好玩的地方在于，新媒体出现后，女权这个普遍政治问题居然脱离社会关系革命，被翻译成了各种类型的“男人——女人”问题，并以忽视政治现实的方式，将一切放入这个框架中。
&#13;
这种做法的最大危害在于，父权社会的实质似乎被翻译成了有一堆各类出身的男权low逼在阻碍社会进步，仿佛我们只要把他们骂死这世界就清净了。然后，16年川普这个骂不死的“野蛮人”跳出来后，你就只能泪奔了。
&#13;
媒介学派的莱文森当年意识到了这种机制，但是他对此保持乐观态度，认为媒介技术对于政治事件的二阶观念生产，依然会遵循着某种技术进化论，即哪怕是翻译的政治，最后也会留下适宜的讨论方式，然而如今看来未必如此。
&#13;
https://i.loli.net/2019/06/17/5d0755cf5172095042.jpg
&#13;
著名嘴炮川普
&#13;
那么，所谓“田园化”的实质又是什么？
&#13;
“田园化”跟田园女权这类指责没什么关系，“田园化”几乎发生在所有政治立场和阵营，除了“田园女权”之外，还有“田园自由主义”，“田园奥地利学派”，“田园马克思主义”，“田园保守主义”，“田园施特劳斯派”等等，不一而足。
&#13;
在1979年首次出版的《后现代状况》里，利奥塔曾论述过，后现代的公共话语和知识生产最大的特点是摒弃“元叙事”（metanarration）或“宏大叙事”，即传统权威被新型的平民话语所替代。
&#13;
利奥塔把后现代定义为“不相信元叙事”，认为后现代通过质疑现代性的宏大叙事(进步、启蒙解放运动、马克思主义等)，来对现代性进行“清算”。后现代主义者企图以具体的事件和人类的多样化经历等“小叙事”来代替宏大叙事。
&#13;
在传播学的媒介环境学派（Media Ecology）中，在麦克卢汉之后，莱文森和梅洛维茨借用了利奥塔的后现代讨论，并将其推广到政治传播领域。
&#13;
波兹曼提到了政治选举这类传统的严肃话题如何在传播媒介中进行娱乐化的内容生产；莱文森引入了媒介进化论，即生成——批评——传播的三阶段论；而梅洛维茨受了公共符号学的影响，干脆用了一个“场景结构”的中间概念。
&#13;
在论述政治传播的立场上，这几位都假设了一个二元分割——“感受到的真实传播内容”和“被认为是真实的那些传播内容”中间永远存在一个媒介翻译过程。这个媒介由媒体技术本身，媒体的资本倾向和公众自发形成的一套话题议程组成。
&#13;
媒介对于政治议程的设置和公共治理框架所提供的是一类“被翻译的政治”，或者说是政治的二阶释义。
&#13;
于是，大部分人谈论的政治就是“被翻译过”的政治，这在中间阶级崛起的所有资本主义国家都会形成这种格局——右翼自由主义被简化为某种生活方式（甚至是岁月静好的鸡汤），国家主义被变成情感化和人格化认同，社*主义被翻译成“某个好时代”，保守主义被翻译成“熟悉的社会和秩序感”，左翼自由主义被翻译成“价值情感和某种道德感”。于是，在这种政治语境下，女权主义被单纯翻译成“姐们好”和“男女问题”也就不奇怪了。
&#13;
贝维斯在《现代性与犬儒主义》以及汪晖《去政治化的政治》里都提到过这种“感觉的政治”和“去政治化的政治”，只不过，贝维斯甩锅的对象是现代性的文化认同消除了政治意识，而汪晖则将其甩锅给晚期资本主义的国家机器在过度扩张。
&#13;
相比之下，我上面从政治传播学提到的这类解释似乎比这两位更有说服力。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>swanon: </b><br>
<span>blackjeo1 发表于 2019-06-19 13:32:30</span><br>
<span>以前各国选择国防部长的人选基本都是会选择有军方或者情报工作经历的人来担任，这方面女性是劣势是事 ...德国现任防长是女性，请问她的前任如沙尔平施特鲁克有丰富的军方或者情报工作经历吗？</span><br>
<span>因为惯例不是百分之百所以男性没有相关经历不算违反惯例，而女性没有就算违反惯例？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>icerhe: </b><br>
<span>Prushka 发表于 2019-6-17 17:25</span><br>
<span>确实，不管是田园女拳还是反驳田园女拳的用户，似乎都是按照父权的价值评判体系在互相攻击。</span><br>
<span>田园女拳喷男 ...</span><br>
<span>这种风格的东西留在他们那个小圈子里自己看就好了, 拿来给大众讲道理简直是...</span><br>
<span>真想让群众听就放下一些文化人的臭毛病,学学猫太祖,哪怕文中被狠怼的川普都比这作者更清楚怎么讲人话</span><br>
</p><p><b>珊莎史塔克: </b><br>
<span>swanon 发表于 2019-6-19 13:16</span><br>
<span>请问各国男性国防部长都是因为最优秀最适合担任这一职位而不是因为血缘裙带关系等原因当上国防部长的吗？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>有人脉也是优秀适合的一环，总归比种族性别宗教配额指定制好无数倍</span><br>
</p><p><b>扎夫特议长: </b><br>
<span>核心就是田园化附体？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>heloise: </b><br>
<span>没什么国防压力国防开支较低的国家国防部不算什么特别热门的实权部门   扔个工具人当防长本来就是常规操作啊   因为这个位置对他们来说就是插工具人用的好么</span><br>
<span>既然都是工具人了，三星四星还是五星六星有什么区别吗   那自然是从其他方面的因素考虑去选人了</span><br>
<span>另外国防部不是军令部，许多现代国家防长是文官而不是武官，对官僚背景的需求高于对军事背景的需求这个不也是常识吗？</span><br>
<span>拿这事出来当回事一样说的，无论是正方还是反方，都是喜欢无视现实对着空气放炮的弱智吗？</span><br>
<span>所以这事既不能代表这些国家女权的进步和先进   </span><br>
<span>也不代表这些国家为了政治正确做出了多么弱智的举动    </span><br>
<span>如果能从我的论述中看出诸如“女性等于工具人”“女性只配当工具人”之类弱智观点的麻烦闭嘴回去从头开始学逻辑</span><br>
<span>当然我他妈知道一定会有傻逼能从我的论述中总结出这种弱智观点的    </span><br>
<span>你们在这里跟两群土狗争抢一根发臭的骨头一样企图在这件事上争出个高下来之前，能不能先认识清楚你们要争的到底是个什么玩意？</span><br>
</p><p><b>heloise: </b><br>
<span>另外主楼引文讨论的问题核心难道不是“被刻意解构和庸俗化的理论工具及其现实影响”这个其实已经被讨论烂了的问题吗？</span><br>
<span>这文章水平不算很高，写法也确实是有点本事的文科本科生才会特别喜欢的那种乱飞专业名词显得我很屌的自我高潮式写法   被黑说不懂舆论战也是正常</span><br>
<span>对脑壳正常的人来说确实谈不上多有远见卓识   觉得看完能洗脑子的真不应该指责别人看不懂而是应该想想自己是不是认识水平太低眼界太窄阅读量太小了</span><br>
<span>但是观点是绝对没有问题的    也到不了要被确实看不懂的弱智网右嘲讽的地步</span><br>
</p><p><b>heloise: </b><br>
<span>另外呢   其实对理论工具的庸俗化解构还有一个你们可能很喜欢或者很不喜欢的说法，叫做：历史虚无主义</span><br>
</p><p><b>草莓香茶: </b><br>
<span>“田园女权”到底是个什么东西，举个例子就知道了，比如新闻出现了“高额彩礼让结婚成为男方家庭负担”</span><br>
<span>女权ptsd患者1号：“田园女权就是这样了，利用生育优势压迫剥削男性”</span><br>
<span>女权ptsd患者2号：“都是女拳搞出来的，日常恐婚”</span><br>
<span>女权ptsd患者3号：“这时候女拳到哪去了？这分明是是物化女性，怎么都不说话了”</span><br>
<span>女权ptsd患者4号：“动物求偶都是凭本事看能力，强者本该**，弱者本来就不配有性伴侣，一夫一妻违背自然规律，都是拳师搞出来的反自然行为”</span><br>
<span>“田园女权”“拳师”就和“直男癌”一样是污名化“女权”和“直男”用的，但凡两性问题上观点不一致，就按性别把帽子扣上去就对了，反正毕竟一个追求平等的女性和一个性取向普通的男性没办法说自己“不是女权”和“不是直男”</span><br>
</p><p><b>swanon: </b><br>
<span>珊莎史塔克 发表于 2019-06-19 14:33:32</span><br>
<span>有人脉也是优秀适合的一环，总归比种族性别宗教配额指定制好无数倍男性当防长一定是因为他最优秀最适合，就算他以前是搞体育的。而女性当防长那一定是因为政治正确嗷。</span><br>
<span>总之女性参军就是真女权，女性当防长就是政治正确。女人哪有这能力对吧？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>珊莎史塔克: </b><br>
<span>swanon 发表于 2019-6-19 16:18</span><br>
<span>男性当防长一定是因为他最优秀最适合，就算他以前是搞体育的。而女性当防长那一定是因为政治正确嗷 ...</span><br>
<span>你不如先找个那个贴里的对比对象中美俄的搞体育的防长出来</span><br>
</p><p><b>swanon: </b><br>
<span>珊莎史塔克 发表于 2019-06-19 16:20:37</span><br>
<span>你不如先找个那个贴里的对比对象中美俄的搞体育的防长出来所以中美俄有女性防长？要对比自然也是拿女性防长和她前任来对比，你可真是转进如风啊</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>珊莎史塔克: </b><br>
<span>swanon 发表于 2019-6-19 16:28</span><br>
<span>所以中美俄有女性防长？要对比自然也是拿女性防长和她前任来对比，你可真是转进如风啊</span><br>
<span>-- 来自...</span><br>
<span>嘲讽的不是那票欧洲国家么，那贴难道对比的是那几位欧洲女防长和中美俄男防长？当然是欧洲国家和中美俄三国</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>swanon 发表于 2019-6-19 13:56</span><br>
<span>德国现任防长是女性，请问她的前任如沙尔平施特鲁克有丰富的军方或者情报工作经历吗？</span><br>
<span>因为惯例不是百分之 ...</span><br>
<span>    德国16个男性国防部长没有的比例是多少女性又是多少？对军事什么都不懂公开一边对毛子叫嚣要凭实力被人家打脸嘲讽另一边又说中国导弹会威胁到毛子要毛子拉中国进中导条约的傻逼事情起码男性国防部长没有做过</span><br>
</p><p><b>annoleer: </b><br>
<span>现在微博上所谓的女权对童婚事件集体失声,真是现实啊</span><br>
</p><p><b>__爱撕衣: </b><br>
<span>魔王候补77号 发表于 2019-6-19 07:47</span><br>
<span>然而我想你也是明白的，当有人试图用简单直白的话叙述一个复杂道理的时候，那么这个人必然是在说谎/曲解 ...</span><br>
<span>具体问题具体分析，如果目标仅仅是把某个具体问题掰扯明白，或许并不需要牵涉那么多抽象的严格的概念和定义（吧）</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1840167[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>女权公众号：“田园女权”是什么神奇动物？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1840167-1-1.html</link>
      <description>女权公众号：“田园女权”是什么神奇动物？&#13;
 本帖最后由 贾科梅蒂 于 2019-6-17 16:59 编辑 

最近，性别议题在网上甚是火热，Cherry官方微博抽奖事件，朗朗结婚争论，以及警察学院录取女性比例限定15%而引发的性别争议，网络性别战争大有愈演愈烈的趋势。
&#13;
在此期间，主张开除“极端女权”、声讨“田园女权”的声音也越来越高。对此，对网络生态不甚了解的人可能会感到迷糊，女权不应该只有“女权主义者”和“非女权主义者”的区别么？“田园女权”到底是什么神奇动物？
&#13;
今天，让acelrovsion来给我们讲一下“田园女权”话题。另外，祝各位读者端午节快乐！
&#13;
作者：acel rovsion
&#13;
“田园女权”这个概念没有什么意义，甚至跟女权都未必有多大关系。
&#13;
因为它是在异性恋婚姻话题中，各方就婚恋价值和情感话题而引出的一套互相指责的帽子。
&#13;
从左翼立场来说，异性恋婚姻是一个集中了多种矛盾为一体的异化产物，除了常见的阶级矛盾和性别关系矛盾之外，还有未加言明的经济剥削关系、晚期父权社会资源分配矛盾、所有制矛盾以及公共政治矛盾等矛盾（不是说其它类型的恋爱萌生的经济契约形式就一定不符合这些东西，只是异性恋最为主流）。
&#13;
因此，在这种异化关系中，一系列试图占据合理性制高点的行为，演化成为双方试图利用情感共鸣制造出一个临时的性别共同体，并借由这个共同体进行一系列性别利己主义的行为。
&#13;
本世纪初，BBS文化初起时，异性恋情感话题就一直是这个尿性，双标和性别利己一直是家常便饭。网龄稍微较长的老网虫，对此应该有经验。https://i.loli.net/2019/06/17/5d0754c8971b490692.jpg
&#13;
网上常见的直男话语
&#13;
而双方互相指责对方的方式也确实如同男权社会中规训的性别角色关系一样：
&#13;
占据公共话语权优势的雄性人类乐于对女性施加一系列公共伦理审判，在情感话题中占据优势（“干什么什么事情的雌性是XX雌性，呵呵”）；
&#13;
雌性人类则是占据着性筛选权力的优势方，在话语争端上，她们试图用集体排他和性筛选贬抑来取得话语优势（“某个阶级，家庭背景，国家，文化认同等的雄性是sb和low货”）。
&#13;
当然，双方的利益互攻，最后总是会回到指责对方不符合父权社会的男女角色法则上去。
&#13;
而女权话题的置入，暂时还没有改变这层父权社会的权力关系，因为女权还构不成一个完整的政治实践。
&#13;
在原有的异性恋异化关系中，女权目前仅仅置入了一系列关于平权的公共话题、启蒙和积极女性认同，对常态化的男权机制进行破坏，尽可能地暴露出男权权力机制的不合理之处，这算是一个进步的成果。但是，这种“砸坑”行为不等于消弭了原有的权力关系。
&#13;
于是，掌握性筛选权的雌性人类和掌握公共话语权的雄性人类继续延续开头所提到的那一类权力关系，只不过双方的争夺点转移到了“女权”在公共性话题的定义权上罢了（比如热衷于鉴定真假女权的行为就是在争夺“女权”的定义权）。
&#13;
但是，这本就不是女权的全部。而且父权关系所诱发的两性博弈实质上更像是分赃，而不是探讨。
&#13;
https://i.loli.net/2019/06/17/5d07552d73d2d47369.jpg
&#13;
在《女权主义的未来》一书中，西尔维亚•沃尔拜讨论了一个话题，即作为政治实践的女权似乎在当代陷入了低潮期，“女权主义时代已经终结”。
&#13;
沃尔拜不同意“女权已经终结”的看法，正好相反，在她看来，看似陷入低潮的女权实践，实际上已经将女权议程(agenda)作为一个常规化的机制嵌入到社会公共政治机器中，公共话题中的性别话题都会受到女权议程的考量。
&#13;
作为女性，你积极参与到后工业的分工体系和公共政治实践，本身就是在实践女权，女权因此从一个纲领性政治变成了生活政治（life politics）。
&#13;
或者说，按照沃尔拜这一派受新自由主义影响的女权来说，公共政治成了资本主义晚期内部，通过冲击传统权威进行民主实践和政治补充的一种方式。
&#13;
《女权主义的未来》里提到了一个有趣的争端，当然这个观点激进女权很早就提出过了，那就是激进女权阵营的弗雷泽所提出的新自由主义和女权主义的合流——新自由主义（New liberalism）作为新型的统治技艺，实际上使得第二波浪潮中由中产阶级代表的女权产生了妥协性。
&#13;
这个妥协性在于公共政治的能动性过高，以至于我们认为只需在公共话语中推行平权议程，就可以对抗由消费主义，父权，资本主义晚期剥削关系（商品性的扩大）三位一体的现有政治关系。
&#13;
于是政治平权，变成了一种布尔乔亚的价值平权，似乎我们只要在舆论上把有意无意的性别歧视者骂死，以及消除这种歧视声音，就可以瓦解这种关系了。
&#13;
我们高估了当代媒体的发展所展开的公共政治场域的能动性，以至于认为我们似乎可以避开资本主义和父权合流的经济基础来反抗父权，这种现阶段的维护“中立性”的议程并没有触及实质，与之相反，而是斯泰克戴克吐槽的“虚妄中立”。
&#13;
于是，列宁当年吐槽的“小资阶级的软弱性和妥协性”又回来了。
&#13;
https://i.loli.net/2019/06/17/5d07559a77a9c13356.jpg
&#13;
玛丽·沃夫斯通克拉夫特，她在 1792 年发表了著名的《女权辩护》, 对卢梭的女性观和教育观进行了集中的批判
&#13;
而以上两个争端，无论立场如何，都说明了女权本身在立论之初，最终都会导向一个“普遍政治”的政治目标，这也是女权作为消除性别剥削关系的政治合法性所在。
&#13;
女权主义从沃夫斯通克拉夫特开始就是普遍政治哲学，当时的女权是从古典共和主义立场的权利观出发的。
&#13;
在第二波女权浪潮中，则有激进女权对于父权社会的性剥削和阶级性的揭示，黑人女权对后殖民现状的白人文化中心主义进行批判。
&#13;
而第三波女权和第四波女权里，南希弗雷泽等社会主义女权对新自由主义治理术把父权问题脱离社会关系的批判，新自由主义女权的沃尔拜试图把女权建立的公共性别议程当做当今社会中针对父权问题的否定性常规议程，来改造和渗入社交文化和经济关系，这个议程还包括一些诸如美国Roe v. Wad案子的成文成果。
&#13;
好玩的地方在于，新媒体出现后，女权这个普遍政治问题居然脱离社会关系革命，被翻译成了各种类型的“男人——女人”问题，并以忽视政治现实的方式，将一切放入这个框架中。
&#13;
这种做法的最大危害在于，父权社会的实质似乎被翻译成了有一堆各类出身的男权low逼在阻碍社会进步，仿佛我们只要把他们骂死这世界就清净了。然后，16年川普这个骂不死的“野蛮人”跳出来后，你就只能泪奔了。
&#13;
媒介学派的莱文森当年意识到了这种机制，但是他对此保持乐观态度，认为媒介技术对于政治事件的二阶观念生产，依然会遵循着某种技术进化论，即哪怕是翻译的政治，最后也会留下适宜的讨论方式，然而如今看来未必如此。
&#13;
https://i.loli.net/2019/06/17/5d0755cf5172095042.jpg
&#13;
著名嘴炮川普
&#13;
那么，所谓“田园化”的实质又是什么？
&#13;
“田园化”跟田园女权这类指责没什么关系，“田园化”几乎发生在所有政治立场和阵营，除了“田园女权”之外，还有“田园自由主义”，“田园奥地利学派”，“田园马克思主义”，“田园保守主义”，“田园施特劳斯派”等等，不一而足。
&#13;
在1979年首次出版的《后现代状况》里，利奥塔曾论述过，后现代的公共话语和知识生产最大的特点是摒弃“元叙事”（metanarration）或“宏大叙事”，即传统权威被新型的平民话语所替代。
&#13;
利奥塔把后现代定义为“不相信元叙事”，认为后现代通过质疑现代性的宏大叙事(进步、启蒙解放运动、马克思主义等)，来对现代性进行“清算”。后现代主义者企图以具体的事件和人类的多样化经历等“小叙事”来代替宏大叙事。
&#13;
在传播学的媒介环境学派（Media Ecology）中，在麦克卢汉之后，莱文森和梅洛维茨借用了利奥塔的后现代讨论，并将其推广到政治传播领域。
&#13;
波兹曼提到了政治选举这类传统的严肃话题如何在传播媒介中进行娱乐化的内容生产；莱文森引入了媒介进化论，即生成——批评——传播的三阶段论；而梅洛维茨受了公共符号学的影响，干脆用了一个“场景结构”的中间概念。
&#13;
在论述政治传播的立场上，这几位都假设了一个二元分割——“感受到的真实传播内容”和“被认为是真实的那些传播内容”中间永远存在一个媒介翻译过程。这个媒介由媒体技术本身，媒体的资本倾向和公众自发形成的一套话题议程组成。
&#13;
媒介对于政治议程的设置和公共治理框架所提供的是一类“被翻译的政治”，或者说是政治的二阶释义。
&#13;
于是，大部分人谈论的政治就是“被翻译过”的政治，这在中间阶级崛起的所有资本主义国家都会形成这种格局——右翼自由主义被简化为某种生活方式（甚至是岁月静好的鸡汤），国家主义被变成情感化和人格化认同，社*主义被翻译成“某个好时代”，保守主义被翻译成“熟悉的社会和秩序感”，左翼自由主义被翻译成“价值情感和某种道德感”。于是，在这种政治语境下，女权主义被单纯翻译成“姐们好”和“男女问题”也就不奇怪了。
&#13;
贝维斯在《现代性与犬儒主义》以及汪晖《去政治化的政治》里都提到过这种“感觉的政治”和“去政治化的政治”，只不过，贝维斯甩锅的对象是现代性的文化认同消除了政治意识，而汪晖则将其甩锅给晚期资本主义的国家机器在过度扩张。
&#13;
相比之下，我上面从政治传播学提到的这类解释似乎比这两位更有说服力。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>keures: </b><br>
<span>403权限不够 发表于 2019-6-18 15:22</span><br>
<span>一个人得多无知和自负才会把大学里学女权主义当成污点啊？</span><br>
<span>有人学历史会学出羞耻感吗？ ...</span><br>
<span>这我得解释一下啊，像楼上那人专业牵扯到女权当然很正常</span><br>
<span>我的意思是哪有大学会在思想课上教授女权呢</span><br>
</p><p><b>yiiy1254: </b><br>
<span>批判其他的团体或个人或思想</span><br>
<span>要么你嗓门大，要么你说的言简意赅一针见血，要么你拳头大</span><br>
<span>都不是说明你水平不够</span><br>
</p><p><b>燕山雪: </b><br>
<span>泥潭真有这么多人觉得不切主题漫无目的的xjb引用是水平的表现么？</span><br>
<span>再说一遍，这种文风就是垃圾，无论从学术还是宣传的角度都是垃圾，至于观点对错那是另一回事。</span><br>
</p><p><b>keures: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-6-18 15:18</span><br>
<span>当代怪现状之后现代主张普遍的相对主义又不许别人对后现代用相对主义。</span><br>
<span>但是这篇其实还好吧，因 ...</span><br>
<span>是啊。而且中国还在现代化呢，刚刚开始现代化，有所小成，这些人就忙着把后现代的东西卖到中国来。中国的现代化是建立在信息时代上的，和西方能一样么。</span><br>
</p><p><b>yunluo: </b><br>
<span>于是，大部分人谈论的政治就是“被翻译过”的政治，这在中间阶级崛起的所有资本主义国家都会形成这种格局——右翼自由主义被简化为某种生活方式（甚至是岁月静好的鸡汤），国家主义被变成情感化和人格化认同，社*主义被翻译成“某个好时代”，保守主义被翻译成“熟悉的社会和秩序感”，左翼自由主义被翻译成“价值情感和某种道德感”。于是，在这种政治语境下，女权主义被单纯翻译成“姐们好”和“男女问题”也就不奇怪了。</span><br>
<span>这文章里明着写了大部分人理解谈论的是“被翻译过”的简化版，问题的起源实际上更复杂，楼里还有一大堆人对着抬杠这文太复杂了不够通俗。</span><br>
<span>总之就是看不懂的文章，喷爆就行了</span><br>
</p><p><b>davarishi: </b><br>
<span>自己肚里有多少货是一回事，把话讲明白又是一回事，我寻思cssci期刊里的正儿八经学术论文也没有把tm文献引用放在正文里当卖点出来炫技的啊。</span><br>
<span>当年把男女平权喊出来的老毛，写文章一把好手，照样用语都是通俗易懂。</span><br>
<span>泥潭就喜欢走极端，合着不喜欢看臭裹脚布的就是文盲了？那我看泥潭某些自诩睾贵的姿势分子们应该直接去扒外文文献才对，看什么这过了好几手的重复性排泄物啊。</span><br>
<span>以及，喜欢去小资圈里搞互相捧臭脚造神那一套爱谁谁，只看文章谁管你tm是什么v啊，你是知乎某v代表社科院给你认证学部委员了吗？</span><br>
</p><p><b>zyc1629: </b><br>
<span>yunluo 发表于 2019-6-18 16:04</span><br>
<span>这文章里明着写了大部分人理解谈论的是“被翻译过”的简化版，问题的起源实际上更复杂，楼里还有一大堆人 ...</span><br>
<span>问题是你不翻译怎么讲给群众听啊，这文章甩锅新媒体，没有新媒体群众就知道完整版的政治理论了？</span><br>
</p><p><b>yunluo: </b><br>
<span>zyc1629 发表于 2019-6-18 16:10</span><br>
<span>问题是你不翻译怎么讲给群众听啊，这文章甩锅新媒体，没有新媒体群众就知道完整版的政治理论了？ ...</span><br>
<span>然后这文章里说了啊，当初发现“翻译”这个方法的时候，一些人持乐观态度。结果这些年实际运用下来，“翻译”本身会带来新的问题。现在田园女权问题的起因，其中一部分就是这个方法引起的。</span><br>
<span>这有什么问题吗？</span><br>
</p><p><b>howlingstar: </b><br>
<span>贾科梅蒂 发表于 2019-6-17 16:58</span><br>
<span>最近，性别议题在网上甚是火热，Cherry官方微博抽奖事件，朗朗结婚争论，以及警察学院录取女性比例限定15% ...</span><br>
<span>这文章写得挺像本科的小论文习作...为了表述自己的观点反过来堆砌文献综述</span><br>
<span>观点本身没啥问题吧</span><br>
</p><p><b>blackjokercn: </b><br>
<span>在我看来确实是在为“田园”辩护，这文章把“田园”产生的原因归结为“后现代”特点是摒弃“元叙事”（metanarration）或“宏大叙事”，即传统权威被新型的“平民话语”所替代。归纳起来就是：“这届人民不行“，听不懂逻辑严谨的各种社会议题，所以只能把女权问题归结为”男人坏“来说明这个问题。文章的意思是说”搞田园女权的人是因为她们蠢啦“。</span><br>
<span>“一小撮别有用心的人将女权概念由正常的“平权”歪曲成“特权”和“仇视男性”，利用性别对立煽动智力和文化水平较低的低层次女性形成舆论从而获得商业或政治利益。”</span><br>
<span>-------我认为”搞田园女权的人不是蠢，是坏。“</span><br>
</p><p><b>万花谷杂役: </b><br>
<span>常青藤论坛就这么三秒看翻？？？</span><br>
</p><p><b>yunluo: </b><br>
<span>howlingstar 发表于 2019-6-18 16:27</span><br>
<span>这文章写得挺像本科的小论文习作...为了表述自己的观点反过来堆砌文献综述</span><br>
<span>观点本身没啥问题吧 ...</span><br>
<span>恰恰相反，这文章堆砌综述不是为了证明自己的观点，而是在列举其他人对这类事件的不同观点，并逐一（不怎么靠谱的）反驳和自己不同的观点，最后得出结论自己的观点更可信。而作者也不是自己突然冒出个自己的观点，而是列举历史上某些人也是这么看的。</span><br>
<span>文章的大致思路是“我同意这些人的看法，反对那些人的看法”，列举看法，说明其历史成因，然后再塞一些自己的想法作为补充。</span><br>
<span>本科生可没这个水平。</span><br>
</p><p><b>yunluo: </b><br>
<span>blackjokercn 发表于 2019-6-18 16:38</span><br>
<span>在我看来确实是在为“田园”辩护，这文章把“田园”产生的原因归结为“后现代”特点是摒弃“元叙事”（meta ...</span><br>
<span>你理解错了文章的意思</span><br>
<span>在论述政治传播的立场上，这几位都假设了一个二元分割——“感受到的真实传播内容”和“被认为是真实的那些传播内容”中间永远存在一个媒介翻译过程。这个媒介由媒体技术本身，媒体的资本倾向和公众自发形成的一套话题议程组成。</span><br>
<span>作者的观点是田园女权是受到资本倾向诱导的，楼主还标了红，加了粗。</span><br>
<span>你引用的那段也无法直接得出这届人民不行的结论，只能说可能是你看到类似言论太多了，就想当然的以为这篇文章的作者也是这个意思。</span><br>
</p><p><b>zyc1629: </b><br>
<span> 本帖最后由 zyc1629 于 2019-6-18 17:03 编辑 </span><br>
<span>yunluo 发表于 2019-6-18 16:20</span><br>
<span>然后这文章里说了啊，当初发现“翻译”这个方法的时候，一些人持乐观态度。结果这些年实际运用下来，“翻 ...</span><br>
<span>"新媒体出现后"</span><br>
<span>你看不见我给你标出来，这问题新媒体之前存在几千年了，作者为了支撑自己的观点，非要把这个说成一个新媒体出现后，后现代语境下的问题，最讽刺的是作者引用的文献讲的是现代性而非后现代。这典型的"看到一个好观点往自己的话题上扯"的多见于本科生中的手法你说是不是问题，这还只是论证手法上的漏洞，这文章的写作思路跟它的目标人群对不上，这才是核心中的核心问题。哪怕里面讲的东西再好，不能翻译给大众，连被指出问题造成问题的基础都没有</span><br>
</p><p><b>yunluo: </b><br>
<span>zyc1629 发表于 2019-6-18 16:57</span><br>
<span>"新媒体出现后"</span><br>
<span>你看不见我给你标出来，这问题新媒体之前存在几千年了，作者为了支撑自己的观点， ...</span><br>
<span>好玩的地方在于，新媒体出现后，女权这个普遍政治问题居然脱离社会关系革命，被翻译成了各种类型的“男人——女人”问题，并以忽视政治现实的方式，将一切放入这个框架中。</span><br>
<span>作者探讨的是新媒体出现后的女权问题，女权这个词出现不过几百年，你张口就上千年历史，又是想支持自己什么观点呢？</span><br>
</p><p><b>zyc1629: </b><br>
<span> 本帖最后由 zyc1629 于 2019-6-18 17:11 编辑 </span><br>
<span>yunluo 发表于 2019-6-18 17:03</span><br>
<span>作者探讨的是新媒体出现后的女权问题，女权这个词出现不过几百年，你张口就上千年历史，又是想支持自己 ...</span><br>
<span>作者的论点是，田园女拳产生的原因是因翻译造成的，群众包括女拳本身对女权的不了解。我说的是这个翻译的事情存在了几千年了，随便找一下东西方古代思想史都不胜枚举，你不会连这都要我举例子吧？</span><br>
<span>然后作者主张，把女权进行翻译这个现象跟新媒体的出现是因果关系。这个论断显然是错误的，毕竟翻译存在了几千年。并且如你所说，女权也存在了几百年了。新媒体之前有没有出现把女权翻译成男人坏的现象，如果有/没有的话为什么？同类的翻译问题之前是怎么处理的？这是作者完全没提到（很有可能是故意忽略）的问题，这说的好听点叫论证不充分，说的难听点叫生拉硬套，臆造事实并且缺斤少两，你要是没发现这个问题并且在我这一通解释后也不认为这是问题，我只能好奇的询问一下您在哪里学的论文写作了</span><br>
</p><p><b>yunluo: </b><br>
<span>zyc1629 发表于 2019-6-18 17:10</span><br>
<span>作者的论点是，田园女拳产生的原因是因翻译造成的，群众包括女拳本身对女权的不了解。我说的是这个 ...</span><br>
<span>首先，作者没有主张"女权进行翻译这个现象跟新媒体的出现是因果关系"，这句话里，“新媒体出现后”一句描述的是时间节点，而不是因果关系。</span><br>
<span>其次，你一方面指责作者</span><br>
<span>最讽刺的是作者引用的文献讲的是现代性而非后现代</span><br>
<span>另一方面，又企图用几千年前的一星半点翻译证据（不需要你举例，想找的话我相信翻个几小时总能找到的），强行联系作者提到的现代的“翻译”的问题。</span><br>
<span>这能不能说你其实想用作者的逻辑打败作者?</span><br>
</p><p><b>blackjokercn: </b><br>
<span> 本帖最后由 blackjokercn 于 2019-6-18 17:31 编辑 </span><br>
<span>yunluo 发表于 2019-6-18 16:54</span><br>
<span>你理解错了文章的意思</span><br>
<span>于是，大部分人谈论的政治就是“被翻译过”的政治，这在中间阶级崛起的所有资本主义国家都会形成这种格局。。。。。。。。于是，在这种政治语境下，女权主义被单纯翻译成“姐们好”和“男女问题”也就不奇怪了。</span><br>
<span>这段算是作者的论点吧。论点可以简单归纳为：受到资本和媒体诱导的后现代“田园女权”只会盯住“姐妹好，男人坏”来说事是不奇怪的。----我想我没有理解错文章论点</span><br>
<span>我认为这段总结充满了”这届人们不行，人民有愚蠢的权力“的味道，你没有闻出来的话，就当我属于鼻子敏感型好了。</span><br>
</p><p><b>yunluo: </b><br>
<span>blackjokercn 发表于 2019-6-18 17:29</span><br>
<span>这段算是作者的论点吧。论点可以简单归纳为：受到资本和媒体诱导的后现代“田园女权”只会盯住“姐妹好， ...</span><br>
<span>看来你我的分歧点在“被骗了是否就一定蠢”这条上。</span><br>
<span>我认为，田园女权主义的底层，在资本和媒体的诱导下，确实有墙头草随大流的趋势，简单的说是被欺骗也可以——至少有部分人是这样。</span><br>
<span>但如果你的前提是“被欺骗的人一定是因为蠢”，那得出“这届人民不行”的结论也理所当然了。</span><br>
<span>当然，我不认同这个前提——</span><br>
<span>不过我可以精神上支持你</span><br>
</p><p><b>zyc1629: </b><br>
<span>yunluo 发表于 2019-6-18 17:18</span><br>
<span>首先，作者没有主张"女权进行翻译这个现象跟新媒体的出现是因果关系"，这句话里，“新媒体出现后”一句描 ...</span><br>
<span>我不想这么说，但是你成功的把👴整乐了。</span><br>
<span>一星半点翻译证据这种屁话你也居然说得出口啊，圣经和基督教思想是怎么在文盲农民之间被传播和解读的？儒家思想又是怎么在中国民间被传播和解读（或者说歪曲）的？我不举例子的原因是因为这种事情字面意义上的每时每刻都在发生，结果到了你这里成了一星半点，笑得我要吃点消化药了。</span><br>
<span>好玩的地方在于，新媒体出现后，女权这个普遍政治问题居然脱离社会关系革命，被翻译成了各种类型的“男人——女人”问题，并以忽视政治现实的方式，将一切放入这个框架中。</span><br>
<span>__后，__被__成了__这种句子，你要怎么理解才能不理解出因果关系的？时间节点之后发生了什么，隐含的意思是节点前没发生这个事情，你这种想法显然是因为你没被GRE或导师或者别的训练摧残出推敲学术写作隐含意思的能力。</span><br>
<span>种种迹象表明，你在推崇这个故作高深的作者的同时，并不具备ta所声称的品鉴阳春白雪的能力，所以在你能证明你有资质参与作者声称的高深讨论水平（导师，论文，甚至学历皆可）之前，我不想再跟你浪费时间了</span><br>
</p><p><b>爱尔奎特V: </b><br>
<span>swanon 发表于 2019-6-18 14:27</span><br>
<span>外野群嘲女性当国防部长的欧洲国家时可不是这么说的。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>外野也认为那哪个女性电焊工是真正的女权主义。</span><br>
</p><p><b>爱尔奎特V: </b><br>
<span>swanon 发表于 2019-6-18 14:27</span><br>
<span>外野群嘲女性当国防部长的欧洲国家时可不是这么说的。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>外野也认为那哪个女性电焊工是真正的女权主义。</span><br>
</p><p><b>yunluo: </b><br>
<span>zyc1629 发表于 2019-6-18 17:51</span><br>
<span>我不想这么说，但是你成功的把👴整乐了。</span><br>
<span>一星半点翻译证据这种屁话你也居然说得出口啊，圣 ...</span><br>
<span>还挖隐含意思，是不是还要分析一下蓝色窗帘啊？你这是文字狱的阅读方法，不是论文的阅读方法。</span><br>
<span>我总结一下你这个帖子里干了啥：</span><br>
<span>跳出来指责作者不能通俗解释，然而作者的意思就是不能通俗解释，复读机很有趣？</span><br>
<span>过来喷我，为了强调自己的可信度，随口胡诌了个几千年女权伪造辩论证据。</span><br>
<span>问了为啥是几千年女权之后，辩称不是几千年女权，是几千年“解释”，结果还和自己刚才喷过的原文作者耍的小把戏撞车了。</span><br>
<span>也不知道喷啥好了，只能直接宣称作者水平低，企图证明“只要作者水平低了，我就不战而胜了”</span><br>
<span>然后开始宣称我水平低</span><br>
<span>呃……但是为啥是GRE？你是不是正在背GRE？</span><br>
<span>请慢走，小朋友赶紧去背你的GRE吧，千万别和我浪费时间。</span><br>
</p><p><b>灼眼艾莉亚: </b><br>
<span> 本帖最后由 灼眼艾莉亚 于 2019-6-18 18:35 编辑 </span><br>
<span>泥潭完全缺乏任何对话能力，‘我看不懂一定是别人的问题’，给😋逗乐了</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span>403权限不够 发表于 2019-6-18 15:22</span><br>
<span>一个人得多无知和自负才会把大学里学女权主义当成污点啊？</span><br>
<span>有人学历史会学出羞耻感吗？ ...</span><br>
<span>这么有自信，建议相亲的时候写在介绍里</span><br>
<span>找工作的时候也可以写了试试</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span>阿萨托斯 发表于 2019-6-18 07:37</span><br>
<span>通篇读了下，其实屁股和泥潭是一致的，可是这也写得太难懂了，全是复杂的专有名词到底写给谁看的啊。 ...</span><br>
<span>一不一致还两说呢？</span><br>
<span>路线斗争、托派、第二国际，就是搞运动的老行家当年也不是铁板一块啊。</span><br>
<span>别的不说，这用词我觉得就很有问题。</span><br>
<span>你觉得是队友，我还觉得是卧底呢</span><br>
</p><p><b>403权限不够: </b><br>
<span>语文j教师 发表于 2019-6-18 19:21</span><br>
<span>这么有自信，建议相亲的时候写在介绍里</span><br>
<span>找工作的时候也可以写了试试 ...</span><br>
<span>给最美乡村女教师洗地的巨魔有多远滚多远，不要污染我的视线。</span><br>
<span>在我看来你的认知水平和蚂蚱差不多，我甚至懒得像嘲讽6#一样嘲讽你，希望你清楚地认识到这一点。</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span>403权限不够 发表于 2019-6-18 19:42</span><br>
<span>给最美乡村女教师洗地的巨魔有多远滚多远，不要污染我的视线。</span><br>
<span>在我看来你的认知水平和蚂蚱差不多，我甚 ...</span><br>
<span>你是复读机？</span><br>
<span>那行啊，</span><br>
<span>你不爽你可以先滚。</span><br>
<span>不然装死也可以，不要到处发lowb言论，我看不到自然不会怼你。</span><br>
</p><p><b>俯仰千年: </b><br>
<span>田园阶级斗争派来了</span><br>
<span>—— 來自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鵝版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>403权限不够: </b><br>
<span>语文j教师 发表于 2019-6-18 19:48</span><br>
<span>你是复读机？</span><br>
<span>那行啊，</span><br>
<span>你不爽你可以先滚。</span><br>
<span>您高兴就好啦，不要产生自己成功怼过别人的错觉就好</span><br>
<span>上次您自己开贴被一万个人围着喷的惨状也不用我提醒您，我不会和你一般见识的，你大可以安心"怼我"。</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span>403权限不够 发表于 2019-6-18 19:53</span><br>
<span>您高兴就好啦，不要产生自己成功怼过别人的错觉就好</span><br>
<span>上次您自己开贴被一万个人围着喷的惨状也不用 ...</span><br>
<span>前面说话不干不净，这里就开始阴阳怪气装礼貌装大度？</span><br>
<span>是不是所有人都和你一样是瞎子啊？</span><br>
</p><p><b>zyc1629: </b><br>
<span> 本帖最后由 zyc1629 于 2019-6-18 20:00 编辑 </span><br>
<span>yunluo 发表于 2019-6-18 18:12</span><br>
<span>还挖隐含意思，是不是还要分析一下蓝色窗帘啊？你这是文字狱的阅读方法，不是论文的阅读方法。</span><br>
<span>我总结一 ...</span><br>
<span>还背gre，你开心就好</span><br>
</p><p><b>403权限不够: </b><br>
<span>语文j教师 发表于 2019-6-18 19:56</span><br>
<span>前面说话不干不净，这里就开始阴阳怪气装礼貌装大度？</span><br>
<span>是不是所有人都和你一样是瞎子啊？ ...</span><br>
<span>您可能阅读理解不太好，我真的不是对你大度和礼貌，不是说我原谅你了或者怎么样，单纯就是没把你当人看的意味上不会和你一般见识。</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span>403权限不够 发表于 2019-6-18 19:53</span><br>
<span>您高兴就好啦，不要产生自己成功怼过别人的错觉就好</span><br>
<span>上次您自己开贴被一万个人围着喷的惨状也不用 ...</span><br>
<span>不成功就不叫怼？</span><br>
<span>我和你不一样，我看到lowb就要指出来，成不成功我还真没考虑过。</span><br>
<span>先不说惨不惨的问题，你开个帖子就要考虑这么周全，怕不是胆子没有鸡儿大。</span><br>
<span>就当我惨了吧，过两天我会再开新帖，争取再惨一回。</span><br>
<span>放着lowb不喷，怕是lowb会越来越多。</span><br>
<span>你这种智商欠费的估计理解不了吧？</span><br>
</p><p><b>403权限不够: </b><br>
<span>语文j教师 发表于 2019-6-18 20:05</span><br>
<span>不成功就不叫怼？</span><br>
<span>我和你不一样，我看到lowb就要指出来，成不成功我还真没考虑过。</span><br>
<span>先不说惨不惨的问题， ...</span><br>
<span>你开心就好，努力证明自己的样子很帅喔</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span>403权限不够 发表于 2019-6-18 20:00</span><br>
<span>您可能阅读理解不太好，我真的不是对你大度和礼貌，不是说我原谅你了或者怎么样，单纯就是没把你当人看的 ...</span><br>
<span>没事，我都说了你是智障了，主要是怕你看不懂。</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span>403权限不够 发表于 2019-6-18 20:06</span><br>
<span>你开心就好，努力证明自己的样子很帅喔</span><br>
<span>嗯，我属于那种被狗咬了说不定就要咬回去的，能碰到你真是踩了，哦不，走了狗屎运了</span><br>
</p><p><b>__爱撕衣: </b><br>
<span>有一说一，文章确实存在堆砌概念的问题，而且是作者主观故意的，前面有人说是为了防和谐，其实是高看他了，逼乎键政圈就是这个狗德行，一来可以显得他很牛逼，二来很多慕强粉就吃这一套</span><br>
<span>但是具体到这个文章，虽然堆砌概念佶屈聱牙，但信息密度也还是有那么一点的，至少比小编体强多了不是（参考系略低科科</span><br>
<span>像玄处那样的有能力而且愿意用大白话深入浅出的把问题讲清楚还嘴炮力嘲讽力max的真是太难得了</span><br>
<span>BTW，楼上上蹿下跳的这些人里要说都看懂这篇文章了，对不起我TM真不信</span><br>
</p><p><b>sauron.j: </b><br>
<span>一些回帖让人感到微妙，外野已经变成这个水平了吗，还是说我已经不适合在外野混了</span><br>
<span>10年前的泥潭回帖画风大概是模仿主楼文风互相嘲弄</span><br>
</p><p><b>niyikaowo: </b><br>
<span>mado 发表于 2019-6-17 17:43</span><br>
<span>看隔壁测试音乐素养的楼，我开始相信，大部分人——哪怕是人均985的s1——居然真的是“字多不看”</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>字多不看一般是摸鱼状态，不会投入过多注意力和精力在这些地方，而上s1的一般都是在摸鱼的</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>驴子方舟: </b><br>
<span>你坛985文科生的水平真让人大开眼界，对着一篇知开篇立意就跑爪哇国，论证空虚无物全靠名词堆砌知乎都不一定肯闻的文章吹了这么久</span><br>
<span>已经不是让人质疑毕业论文写没写过的水准了 写过高考作文吗啊？</span><br>
<span>然后先学袁绍上来挖个曹阿瞒祖宗三代见不得人，后学严畯见事不对喷诸葛亮小学没毕业？</span><br>
<span>现在索性抱个团“我不听，这文章就是对的，你看不懂是你没上大学”</span><br>
<span>真他妈笑掉jb</span><br>
</p><p><b>魔王候补77号: </b><br>
<span>__爱撕衣 发表于 2019-6-19 05:58</span><br>
<span>有一说一，文章确实存在堆砌概念的问题，而且是作者主观故意的，前面有人说是为了防和谐，其实是高看他了， ...</span><br>
<span>然而我想你也是明白的，当有人试图用简单直白的话叙述一个复杂道理的时候，那么这个人必然是在说谎/曲解那个道理.</span><br>
<span>就像如果我要解释“人是政治的动物”这句话，我自然可以简单的说“这是在解释人生活的方方面面都需要借助行政机构才能运行这件事”</span><br>
<span>当然你我都知道这个解释是在说谎，古希腊的政治是同时有着城邦共同体、公共性和权力多重意义</span><br>
<span>是，我依然可以用直白的话去解释这些多重意义，但是那一定会需要更多的文字，这样就变成了“字多不看”的问题</span><br>
<span>对，到这一步依然可以解决（某种程度上），我可以用彻底幽默调侃的语气去解释，很多艺术家解释问题的时候就试图这么做</span><br>
<span>那么终极问题就来了-当一个人用彻底非严肃的方式去解释一个严肃道理，真的能引起受众严肃的去反思，而不是彻底的娱乐化甚至虚无化吗</span><br>
<span>看看我们接受的那些文化娱乐产品，我认为答案是不言而喻的</span><br>
</p><p><b>南门二: </b><br>
<span>公众号自带降智光环，此文应该是知乎上之前的一个回答，这种文风你还配些无意义的图反而干扰阅读。</span><br>
</p><p><b>珊莎史塔克: </b><br>
<span>swanon 发表于 2019-6-18 14:27</span><br>
<span>外野群嘲女性当国防部长的欧洲国家时可不是这么说的。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>那些欧洲女性国防部长们是因为最优秀最适合担任国防部长所以任职的么，如果是自然不会被嘲笑，现状是那些欧洲国家需要选一个女性来当国防部长，这才是泥潭嘲讽的对象，这种配额制的所谓平权正是泥潭讽刺的假女权。</span><br>
</p><p><b>Prushka: </b><br>
<span>楼里放了一通黑屁之后又回专楼舔套皮女主播，最幸福的生活。</span><br>
<span>看来mea楼为S1从NGA引进了不少人才啊！</span><br>
</p><p><b>swanon: </b><br>
<span>珊莎史塔克 发表于 2019-06-19 10:04:07</span><br>
<span>那些欧洲女性国防部长们是因为最优秀最适合担任国防部长所以任职的么，如果是自然不会被嘲笑，现状是那些 ...请问各国男性国防部长都是因为最优秀最适合担任这一职位而不是因为血缘裙带关系等原因当上国防部长的吗？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>swanon: </b><br>
<span>外野极右翼平时对女权恨之入骨这时候又一个个化身女权/左翼运动指导大手子了？拿着所谓的真女权真左派敲打女权白左，阴恻恻地展示一幅似乎也不是不支持平等进步的态度，然而你要是信了他们的鬼话，稍微谈起一些不那么反动的事情，他们就一瞬呼叫利维坦了，这也算是传统艺能。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>swanon: </b><br>
<span>在外野，吹吹华为，想想美国战败该怎么办，一起乐呵乐呵不好？非得转些女权文章，外野理聪又看不懂又不喜欢，除了互相摆摆屁股外有什么意义？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>swanon 发表于 2019-6-19 13:16</span><br>
<span>请问各国男性国防部长都是因为最优秀最适合担任这一职位而不是因为血缘裙带关系等原因当上国防部长的吗？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>   以前各国选择国防部长的人选基本都是会选择有军方或者情报工作经历的人来担任，这方面女性是劣势是事实，当然不可能100%但是这是惯例，而现在欧洲的做法是完全颠覆了这种惯例</span><br>
</p><p><b>name2157041: </b><br>
<span>我看到了引用大量其他人的著作，问题来了，这个其他人的著作权威吗？我根据哈缪尔符文图腾的《论母牛和母牛头人的区别》得出结论牛头人草母牛没有生殖隔离这个结论。</span><br>
<span>不基于实证和实验的结论都是乐色，马克思当初写资本论也是基于英国工人每天搬砖16个小时却得不到糊口粮食这种现实才写出来的，讨论女权可以，我也讨论，我在知乎是从女性在同工种情况下女性收入比男性少20%的前提下讨论的，而不是靠某某某的书籍。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1840167[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>女权公众号：“田园女权”是什么神奇动物？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1840167-1-1.html</link>
      <description>女权公众号：“田园女权”是什么神奇动物？&#13;
 本帖最后由 贾科梅蒂 于 2019-6-17 16:59 编辑 

最近，性别议题在网上甚是火热，Cherry官方微博抽奖事件，朗朗结婚争论，以及警察学院录取女性比例限定15%而引发的性别争议，网络性别战争大有愈演愈烈的趋势。
&#13;
在此期间，主张开除“极端女权”、声讨“田园女权”的声音也越来越高。对此，对网络生态不甚了解的人可能会感到迷糊，女权不应该只有“女权主义者”和“非女权主义者”的区别么？“田园女权”到底是什么神奇动物？
&#13;
今天，让acelrovsion来给我们讲一下“田园女权”话题。另外，祝各位读者端午节快乐！
&#13;
作者：acel rovsion
&#13;
“田园女权”这个概念没有什么意义，甚至跟女权都未必有多大关系。
&#13;
因为它是在异性恋婚姻话题中，各方就婚恋价值和情感话题而引出的一套互相指责的帽子。
&#13;
从左翼立场来说，异性恋婚姻是一个集中了多种矛盾为一体的异化产物，除了常见的阶级矛盾和性别关系矛盾之外，还有未加言明的经济剥削关系、晚期父权社会资源分配矛盾、所有制矛盾以及公共政治矛盾等矛盾（不是说其它类型的恋爱萌生的经济契约形式就一定不符合这些东西，只是异性恋最为主流）。
&#13;
因此，在这种异化关系中，一系列试图占据合理性制高点的行为，演化成为双方试图利用情感共鸣制造出一个临时的性别共同体，并借由这个共同体进行一系列性别利己主义的行为。
&#13;
本世纪初，BBS文化初起时，异性恋情感话题就一直是这个尿性，双标和性别利己一直是家常便饭。网龄稍微较长的老网虫，对此应该有经验。https://i.loli.net/2019/06/17/5d0754c8971b490692.jpg
&#13;
网上常见的直男话语
&#13;
而双方互相指责对方的方式也确实如同男权社会中规训的性别角色关系一样：
&#13;
占据公共话语权优势的雄性人类乐于对女性施加一系列公共伦理审判，在情感话题中占据优势（“干什么什么事情的雌性是XX雌性，呵呵”）；
&#13;
雌性人类则是占据着性筛选权力的优势方，在话语争端上，她们试图用集体排他和性筛选贬抑来取得话语优势（“某个阶级，家庭背景，国家，文化认同等的雄性是sb和low货”）。
&#13;
当然，双方的利益互攻，最后总是会回到指责对方不符合父权社会的男女角色法则上去。
&#13;
而女权话题的置入，暂时还没有改变这层父权社会的权力关系，因为女权还构不成一个完整的政治实践。
&#13;
在原有的异性恋异化关系中，女权目前仅仅置入了一系列关于平权的公共话题、启蒙和积极女性认同，对常态化的男权机制进行破坏，尽可能地暴露出男权权力机制的不合理之处，这算是一个进步的成果。但是，这种“砸坑”行为不等于消弭了原有的权力关系。
&#13;
于是，掌握性筛选权的雌性人类和掌握公共话语权的雄性人类继续延续开头所提到的那一类权力关系，只不过双方的争夺点转移到了“女权”在公共性话题的定义权上罢了（比如热衷于鉴定真假女权的行为就是在争夺“女权”的定义权）。
&#13;
但是，这本就不是女权的全部。而且父权关系所诱发的两性博弈实质上更像是分赃，而不是探讨。
&#13;
https://i.loli.net/2019/06/17/5d07552d73d2d47369.jpg
&#13;
在《女权主义的未来》一书中，西尔维亚•沃尔拜讨论了一个话题，即作为政治实践的女权似乎在当代陷入了低潮期，“女权主义时代已经终结”。
&#13;
沃尔拜不同意“女权已经终结”的看法，正好相反，在她看来，看似陷入低潮的女权实践，实际上已经将女权议程(agenda)作为一个常规化的机制嵌入到社会公共政治机器中，公共话题中的性别话题都会受到女权议程的考量。
&#13;
作为女性，你积极参与到后工业的分工体系和公共政治实践，本身就是在实践女权，女权因此从一个纲领性政治变成了生活政治（life politics）。
&#13;
或者说，按照沃尔拜这一派受新自由主义影响的女权来说，公共政治成了资本主义晚期内部，通过冲击传统权威进行民主实践和政治补充的一种方式。
&#13;
《女权主义的未来》里提到了一个有趣的争端，当然这个观点激进女权很早就提出过了，那就是激进女权阵营的弗雷泽所提出的新自由主义和女权主义的合流——新自由主义（New liberalism）作为新型的统治技艺，实际上使得第二波浪潮中由中产阶级代表的女权产生了妥协性。
&#13;
这个妥协性在于公共政治的能动性过高，以至于我们认为只需在公共话语中推行平权议程，就可以对抗由消费主义，父权，资本主义晚期剥削关系（商品性的扩大）三位一体的现有政治关系。
&#13;
于是政治平权，变成了一种布尔乔亚的价值平权，似乎我们只要在舆论上把有意无意的性别歧视者骂死，以及消除这种歧视声音，就可以瓦解这种关系了。
&#13;
我们高估了当代媒体的发展所展开的公共政治场域的能动性，以至于认为我们似乎可以避开资本主义和父权合流的经济基础来反抗父权，这种现阶段的维护“中立性”的议程并没有触及实质，与之相反，而是斯泰克戴克吐槽的“虚妄中立”。
&#13;
于是，列宁当年吐槽的“小资阶级的软弱性和妥协性”又回来了。
&#13;
https://i.loli.net/2019/06/17/5d07559a77a9c13356.jpg
&#13;
玛丽·沃夫斯通克拉夫特，她在 1792 年发表了著名的《女权辩护》, 对卢梭的女性观和教育观进行了集中的批判
&#13;
而以上两个争端，无论立场如何，都说明了女权本身在立论之初，最终都会导向一个“普遍政治”的政治目标，这也是女权作为消除性别剥削关系的政治合法性所在。
&#13;
女权主义从沃夫斯通克拉夫特开始就是普遍政治哲学，当时的女权是从古典共和主义立场的权利观出发的。
&#13;
在第二波女权浪潮中，则有激进女权对于父权社会的性剥削和阶级性的揭示，黑人女权对后殖民现状的白人文化中心主义进行批判。
&#13;
而第三波女权和第四波女权里，南希弗雷泽等社会主义女权对新自由主义治理术把父权问题脱离社会关系的批判，新自由主义女权的沃尔拜试图把女权建立的公共性别议程当做当今社会中针对父权问题的否定性常规议程，来改造和渗入社交文化和经济关系，这个议程还包括一些诸如美国Roe v. Wad案子的成文成果。
&#13;
好玩的地方在于，新媒体出现后，女权这个普遍政治问题居然脱离社会关系革命，被翻译成了各种类型的“男人——女人”问题，并以忽视政治现实的方式，将一切放入这个框架中。
&#13;
这种做法的最大危害在于，父权社会的实质似乎被翻译成了有一堆各类出身的男权low逼在阻碍社会进步，仿佛我们只要把他们骂死这世界就清净了。然后，16年川普这个骂不死的“野蛮人”跳出来后，你就只能泪奔了。
&#13;
媒介学派的莱文森当年意识到了这种机制，但是他对此保持乐观态度，认为媒介技术对于政治事件的二阶观念生产，依然会遵循着某种技术进化论，即哪怕是翻译的政治，最后也会留下适宜的讨论方式，然而如今看来未必如此。
&#13;
https://i.loli.net/2019/06/17/5d0755cf5172095042.jpg
&#13;
著名嘴炮川普
&#13;
那么，所谓“田园化”的实质又是什么？
&#13;
“田园化”跟田园女权这类指责没什么关系，“田园化”几乎发生在所有政治立场和阵营，除了“田园女权”之外，还有“田园自由主义”，“田园奥地利学派”，“田园马克思主义”，“田园保守主义”，“田园施特劳斯派”等等，不一而足。
&#13;
在1979年首次出版的《后现代状况》里，利奥塔曾论述过，后现代的公共话语和知识生产最大的特点是摒弃“元叙事”（metanarration）或“宏大叙事”，即传统权威被新型的平民话语所替代。
&#13;
利奥塔把后现代定义为“不相信元叙事”，认为后现代通过质疑现代性的宏大叙事(进步、启蒙解放运动、马克思主义等)，来对现代性进行“清算”。后现代主义者企图以具体的事件和人类的多样化经历等“小叙事”来代替宏大叙事。
&#13;
在传播学的媒介环境学派（Media Ecology）中，在麦克卢汉之后，莱文森和梅洛维茨借用了利奥塔的后现代讨论，并将其推广到政治传播领域。
&#13;
波兹曼提到了政治选举这类传统的严肃话题如何在传播媒介中进行娱乐化的内容生产；莱文森引入了媒介进化论，即生成——批评——传播的三阶段论；而梅洛维茨受了公共符号学的影响，干脆用了一个“场景结构”的中间概念。
&#13;
在论述政治传播的立场上，这几位都假设了一个二元分割——“感受到的真实传播内容”和“被认为是真实的那些传播内容”中间永远存在一个媒介翻译过程。这个媒介由媒体技术本身，媒体的资本倾向和公众自发形成的一套话题议程组成。
&#13;
媒介对于政治议程的设置和公共治理框架所提供的是一类“被翻译的政治”，或者说是政治的二阶释义。
&#13;
于是，大部分人谈论的政治就是“被翻译过”的政治，这在中间阶级崛起的所有资本主义国家都会形成这种格局——右翼自由主义被简化为某种生活方式（甚至是岁月静好的鸡汤），国家主义被变成情感化和人格化认同，社*主义被翻译成“某个好时代”，保守主义被翻译成“熟悉的社会和秩序感”，左翼自由主义被翻译成“价值情感和某种道德感”。于是，在这种政治语境下，女权主义被单纯翻译成“姐们好”和“男女问题”也就不奇怪了。
&#13;
贝维斯在《现代性与犬儒主义》以及汪晖《去政治化的政治》里都提到过这种“感觉的政治”和“去政治化的政治”，只不过，贝维斯甩锅的对象是现代性的文化认同消除了政治意识，而汪晖则将其甩锅给晚期资本主义的国家机器在过度扩张。
&#13;
相比之下，我上面从政治传播学提到的这类解释似乎比这两位更有说服力。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>语文j教师: </b><br>
<span>驴子方舟 发表于 2019-6-17 23:08</span><br>
<span>你反转忠呢，这坨东西上来顾左右而言他，把一种畸形的女性权利义务观美化成斗争产生的必然</span><br>
<span>关键是有人就是喜欢捧臭脚啊，拦都拦不住。</span><br>
</p><p><b>flypig_zhy: </b><br>
<span>985论坛985论坛</span><br>
</p><p><b>Stellar_Frost: </b><br>
<span> 本帖最后由 Stellar_Frost 于 2019-6-18 00:11 编辑 </span><br>
<span>2018-8-18 22:25</span><br>
<span>语文j教师</span><br>
<span>让我感慨的是这世界上到底还是有能理性思考这个问题的人的，更可贵的是她还是女性。</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1736017-1-1.html</span><br>
<span>不作置评，就C+V一下言论，挺好找的，毕竟这人1196个回帖里只有四个主题帖。</span><br>
</p><p><b>j0n2: </b><br>
<span>alitonz 发表于 2019-6-17 18:14</span><br>
<span>女权即人权的子集，正经的女权活动就是人权活动，无法逃开政治关注。缺少政治力量却主张权利，是大家看到的 ...</span><br>
<span>“阶级斗争要年年讲，月月讲，天天讲”</span><br>
</p><p><b>keures: </b><br>
<span> 本帖最后由 keures 于 2019-6-18 00:14 编辑 </span><br>
<span>这文章不就是狗屁不通么。中间开始说了一套西方女权运动被政治利用的历史，西方的历史发展逻辑和中国有个半毛钱关系。把西方的逻辑关系套到中国来就像三岁孩子咿呀学语，分析问题错得离谱可笑。</span><br>
<span>西方出现女权是因为他们的宗教传统把女性当成生育工具，但为了和男性一样平等那本质上就是个错误命题，被政治意识形态利用是西方人自己蠢。</span><br>
<span>西方用现代化这词也不过一百来年，此前是前现代化。中国前现代化的思想文化背景完全不同，现代化也是大相径庭。拿西方的词汇讨论中国的事情，非常错误而且滑稽，让中国人听之不知所云。</span><br>
<span>后面口口声声说不喜欢“元理论”，又忙着向观众介绍后现代的“元理论”。我说这帮人有能耐多介绍介绍西方对科学的思考啊，老是拿西方对人类的思考的垃圾喂观众，中国人还不懂人和人性么？</span><br>
<span>最后终于回到主题的“田园”，拿什么政治传播学解释中国的“田园主义”显然是错爆了吧，“媒介的翻译是原因”，听起来太low了。“现代性的文化认同消除了政治意识”，我觉得这听起来还像回事。</span><br>
</p><p><b>Stellar_Frost: </b><br>
<span>keures 发表于 2019-6-18 00:11</span><br>
<span>这文章不就是狗屁不通么。中间开始说了一套西方女权运动被政治利用的历史，西方的历史发展逻辑和中国有个半 ...</span><br>
<span>完全不想承认西方社科方法论的话就加入马工程教材编写组，请</span><br>
</p><p><b>diohanmilton: </b><br>
<span> 本帖最后由 diohanmilton 于 2019-6-18 00:40 编辑 </span><br>
<span>实际上问题在于田园xx主义和xx主义是根本分不开的。比如田园奥总是被右狗看不起，但是他们的主张在奥派里依据并不是不扎实的。田园女拳这些破事在西方女拳里并不是没有。</span><br>
<span>所以我一向认为，中华田园xx的意思实际上是中华田园犬这个词头，纯粹骂人的话。</span><br>
<span>在基本事实不明确的情况下不就是卖弄话术么。</span><br>
<span>这个作者一味认为xx翻译为田园xx是媒体平民化的结果 然而却忽视了民众心理作为客观研究对象的价值 我认为学者更重要的是从客观现象中提炼事实而不是去蔑视普通民众。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI TNY-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>keures: </b><br>
<span> 本帖最后由 keures 于 2019-6-18 00:26 编辑 </span><br>
<span>Stellar_Frost 发表于 2019-6-18 00:16</span><br>
<span>完全不想承认西方社科方法论的话就加入马工程教材编写组，请</span><br>
<span>我是在说主贴完全没能分析中国的情况</span><br>
<span>用西方的社科方法论不是说在家敲敲笔头，抄点西方报告的逻辑关系和基本定义（还有抄错的） 显得和弱智一样</span><br>
<span>主贴除了标题和最后一句说了说了点中国的“田园女权”，还有多少中国的东西</span><br>
</p><p><b>fn_herstal: </b><br>
<span>Prushka 发表于 2019-6-17 17:25</span><br>
<span>确实，不管是田园女拳还是反驳田园女拳的用户，似乎都是按照父权的价值评判体系在互相攻击。</span><br>
<span>田园女拳喷男 ...</span><br>
<span>如果你还没关注，请你赶紧关注 Her小号</span><br>
</p><p><b>keures: </b><br>
<span>这贴里这么多人回复表示嗤之以鼻，不就铁证了原文的假设和分析都是错的么 然而总有人要抢着证明自己 没人会为了没用的东西付你钱的</span><br>
</p><p><b>Stellar_Frost: </b><br>
<span> 本帖最后由 Stellar_Frost 于 2019-6-18 00:51 编辑 </span><br>
<span>我是服了</span><br>
<span>人到外野智商减半，性别相关帖直跌个位数是吧</span><br>
<span>本来用嘴能说的话只会用屁股说了，一句话恨不得加五六个麻将脸以昭告天下我是巨魔</span><br>
<span>再次强烈请求开女权专楼，把专楼外倒垃圾的全塞了</span><br>
</p><p><b>a94939291: </b><br>
<span>说明有些人确实不看主楼</span><br>
</p><p><b>kaelde7671086: </b><br>
<span>青年男布尔乔亚和青年女布尔乔亚之间谈论性别问题那可不就是分赃大会么，只有背叛阶级的个人</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>Stellar_Frost 发表于 2019-6-18 00:16</span><br>
<span>完全不想承认西方社科方法论的话就加入马工程教材编写组，请</span><br>
<span>方法论得结合国情，不然这会儿TG大概还在搞城市工运呢</span><br>
<span>讲半天外国女权确实挺无聊的</span><br>
</p><p><b>kaelde7671086: </b><br>
<span>我寻思坛友们是看到“女权公众号”就已经进入ptsd状态了，点进来再看到"直男“，行了开喷吧</span><br>
</p><p><b>Prushka: </b><br>
<span>fn_herstal 发表于 2019-6-18 00:28</span><br>
<span>如果你还没关注，请你赶紧关注 Her小号</span><br>
<span>我对路贽没有任何好感，还是免了</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>通篇读了下，其实屁股和泥潭是一致的，可是这也写得太难懂了，全是复杂的专有名词到底写给谁看的啊。</span><br>
</p><p><b>麦迪是条狗: </b><br>
<span>少玩游戏多艹b，女拳跟你没关系</span><br>
</p><p><b>stone_heaven: </b><br>
<span>手比眼快，连内容都没看懂就开始喷</span><br>
</p><p><b>萨义德库特布: </b><br>
<span>zyc1629 发表于 2019-6-17 17:04</span><br>
<span>还是那句话，不能被通俗话语解释的政治思想毫无竞争力，更别说故意为了显示自己的"博学多才"来用诘屈聱牙的 ...</span><br>
<span>不一定，刘阿姨生造狗屁不通的“费拉不堪”“内亚”“武德丰沛”</span><br>
<span>现在俨然成了网络流行语了，所以只要受众足够愚蠢，喂屎是不必考虑质量的</span><br>
</p><p><b>湿太之丸: </b><br>
<span>不过还是要说，妇女报那种巨troll，引得一群傻逼5分钟捧3分钟黑十分钟风向倒转阴风乱吹</span><br>
<span>没脑子的人是真的好糊弄</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>谁写文章每句话都有引用的？这文章能读吗？</span><br>
</p><p><b>doomiao: </b><br>
<span>看了一遍说的很正确，女权主义在国际关系里是在自由主义和现实主义争抢时异军突起的政治思潮，目前平民化的讨论里摒弃了复杂的政治性，一方面确实有利于女权主义夺取眼球，争取舆论空间；另一方面也因为政治性的缺失变成了市井争吵，反过来实际上拖慢了原本的平权进程。不过文章写得太堆砌概念，大部分人不乐意去仔细看</span><br>
</p><p><b>血满沙场: </b><br>
<span>mintpie 发表于 2019-6-18 08:48</span><br>
<span>谁写文章每句话都有引用的？这文章能读吗？</span><br>
<span>句句用典大概是滕王阁序吧</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>血满沙场 发表于 2019-6-18 10:06</span><br>
<span>句句用典大概是滕王阁序吧</span><br>
<span>用典是化用，信手拈来。句句都是“谁谁谁说过什么什么”我可没见过。</span><br>
</p><p><b>elfronie@163.co: </b><br>
<span>反女拳的当然很大一部分是正常人，不过看泥潭也不难看出确实有一部分是沙文猪被戳了肺管子拼命跳脚</span><br>
</p><p><b>zyc1629: </b><br>
<span>萨义德库特布 发表于 2019-6-18 08:39</span><br>
<span>不一定，刘阿姨生造狗屁不通的“费拉不堪”“内亚”“武德丰沛”</span><br>
<span>现在俨然成了网络流行语了，所以只要受 ...</span><br>
<span>首先，Dr. Liu (辍学)的这些词汇本身就是从斯宾格勒哈耶克等人理论里面扒下来然后进行庸俗化，大众化的再解读的，所以才有一定的知名度。第二，Dr. Liu (辍学)的那一套理论无非也只是在他们那个小圈子里面传播，你看有几个大众新闻媒体套用过他那一套土匪黑话和混沌难懂的姨语的？非要说大众化，神圣满洲利亚大皇帝、法拉盛の守望者    李硕陛下发明的白左这个词才算勉强沾了点大众化的边，也算是    李硕陛下少有的政绩了</span><br>
</p><p><b>Ruby的披风: </b><br>
<span>之前谁总结的来着？</span><br>
<span>"泥潭以前遇到话题：我不仅比你还懂，还要打(喷)爆你的狗头</span><br>
<span> 泥潭现在遇到话题：看不懂，喷就完事了"</span><br>
</p><p><b>zyc1629: </b><br>
<span>Ruby的披风 发表于 2019-6-18 10:23</span><br>
<span>之前谁总结的来着？</span><br>
<span>"泥潭以前遇到话题：我不仅比你还懂，还要打(喷)爆你的狗头</span><br>
<span> 泥潭现在遇到话题 ...</span><br>
<span>看不懂✘</span><br>
<span>看懂了但是不齿这种堆砌辞藻故意让人看不懂的文章✔</span><br>
</p><p><b>血满沙场: </b><br>
<span>mintpie 发表于 2019-6-18 10:10</span><br>
<span>用典是化用，信手拈来。句句都是“谁谁谁说过什么什么”我可没见过。</span><br>
<span>just kidding</span><br>
</p><p><b>caliburn: </b><br>
<span>泥潭现在大概只看得懂鱼饵了</span><br>
</p><p><b>尚风悦: </b><br>
<span>caliburn 发表于 2019-6-18 11:55</span><br>
<span>泥潭现在大概只看得懂鱼饵了</span><br>
<span>说起来钓鱼，上回不知道是谁把英国公立医疗那个贴，大概看了一下应该是一个字没改，发到某女性论坛去钓鱼（我猜的）了</span><br>
<span>我看的时候表现还真能比S1强点</span><br>
</p><p><b>polelite0417: </b><br>
<span>当做简单的综述加作者一点的个人见解（主要集中在最后一段），不过不失。</span><br>
<span>上蹿下跳的可以当做文中提到的后现代摈弃宏大叙事的一个注脚</span><br>
</p><p><b>Joreder: </b><br>
<span>真是闲的 。。送键盘那事几号发生的来着 真就没完了还....</span><br>
</p><p><b>俯仰千年: </b><br>
<span>“不能被通俗话语解释的政治思想毫无竞争力”哈哈</span><br>
<span>—— 來自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鵝版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>keures: </b><br>
<span> 本帖最后由 keures 于 2019-6-18 14:04 编辑 </span><br>
<span>doomiao 发表于 2019-6-18 09:13</span><br>
<span>看了一遍说的很正确，女权主义在国际关系里是在自由主义和现实主义争抢时异军突起的政治思潮，目前平民化的 ...</span><br>
<span>女权主义就是反抗，那是因为西方占统治地位的宗教意识形态里女性是生育工具。而在中国，毛主席早说了妇女顶半边天，当然还是不乏中国女性主动代入西方那种家庭妇女的角色（有的是人想在家当个开心的家庭主妇，说明中西方文化背景完全不同），做到部分理解西方女权主义者。</span><br>
<span>女权人士天生是左的，借鉴新自由主义理论很正常。所以你这脑补的本事很高啊。政治本来就是平民化的，何谈女权主义被剥离了政治性，这点本来就是原文章最low的地方。这作者根本不想讨论女权的内涵，反而一下子把追求女权到追求经济平权的过程带向low处，什么“小资产阶级的软弱”啦，什么“媒介传播过程产生的异化”啦，充满了欢乐的气氛。</span><br>
<span>正所谓，东鳞西爪，缝合怪一脸严肃。道貌岸然，公众号九死必须。</span><br>
</p><p><b>夜明的月下: </b><br>
<span> 本帖最后由 夜明的月下 于 2019-6-18 14:08 编辑 </span><br>
<span>Stellar_Frost 发表于 2019-6-18 00:47</span><br>
<span>我是服了</span><br>
<span>人到外野智商减半，性别相关帖直跌个位数是吧</span><br>
<span>本来用嘴能说的话只会用屁股说了，一句话恨不得加五 ...</span><br>
<span>应该是，正常人已经不会在屎坑化的外野任意留言了。就和当年的ACFUN文章区一样。外野比起我注册的那一年已经完成好多轮的逆向淘汰了。</span><br>
</p><p><b>心远: </b><br>
<span>mado 发表于 2019-6-17 17:43</span><br>
<span>看隔壁测试音乐素养的楼，我开始相信，大部分人——哪怕是人均985的s1——居然真的是“字多不看”</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>字多字少不是不看的原因，写作水平才是，请不要偷换概念</span><br>
<span>为了避免被说成是一个文氓，我特么逼着自己看完才评论的，看这种磕巴的东西真是太难受了，看得我我特么都想把自己眼睛扣出来</span><br>
<span>这文章写得，叹为观止的掉书袋，看着洋洋洒洒一大篇，引经据典显得特别博学多才，然而具体要表达的内容却空洞无比，明明几句话能说清楚的东西，这位作者狗拉羊肠子的扯了一堆，引用的东西没有起到任何作用，反而弱化了文章中心主旨，更把文章的可读性破坏到了令人发指的程度，可以说是标准的写作教育失败范例</span><br>
<span>再强调一遍，博学多才不是让你掉书袋显摆自己，而文学性也不是把东西写得让人看不下去才是有文学性！</span><br>
</p><p><b>swanon: </b><br>
<span>爱尔奎特V 发表于 2019-06-17 18:52:13</span><br>
<span>义务带来权利，权利附带义务。外野群嘲女性当国防部长的欧洲国家时可不是这么说的。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>zyc1629: </b><br>
<span>俯仰千年 发表于 2019-6-18 13:21</span><br>
<span>“不能被通俗话语解释的政治思想毫无竞争力”哈哈</span><br>
<span>—— 來自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next- ...</span><br>
<span>难道不是吗，除非你说的是学术竞争力，但是我说的是如何说服群众——也就是本文作者的意图，哈哈多了小心呛着袄</span><br>
</p><p><b>doomiao: </b><br>
<span>keures 发表于 2019-6-18 13:45</span><br>
<span>女权主义就是反抗，那是因为西方占统治地位的宗教意识形态里女性是生育工具。而在中国，毛主席早说了妇女 ...</span><br>
<span>你高兴认为什么都行，我只是讲讲我上课学的东西</span><br>
</p><p><b>keures: </b><br>
<span>心远 发表于 2019-6-18 14:11</span><br>
<span>字多字少不是不看的原因，写作水平才是，请不要偷换概念</span><br>
<span>为了避免被说成是一个文氓，我特么逼着自己看完 ...</span><br>
<span>你也太天真太甜了人家宣扬低文化仇恨就是想给自己吹比，好靠公众号赚钱 </span><br>
<span>文氓是客观的，又不是他说什么就是什么 人乱吃垃圾食品还有消化系统，免疫系统兜底。脑子吃太多垃圾，可是影响宇宙</span><br>
<span>世界观的</span><br>
</p><p><b>keures: </b><br>
<span>doomiao 发表于 2019-6-18 15:04</span><br>
<span>你高兴认为什么都行，我只是讲讲我上课学的东西</span><br>
<span>什么大学还讲女权主义啊 早点退了吧</span><br>
</p><p><b>doomiao: </b><br>
<span>keures 发表于 2019-6-18 15:05</span><br>
<span>什么大学还讲女权主义啊 早点退了吧</span><br>
<span>上交大</span><br>
</p><p><b>keures: </b><br>
<span> 本帖最后由 keures 于 2019-6-18 15:14 编辑 </span><br>
<span>doomiao 发表于 2019-6-18 15:06</span><br>
<span>上交大</span><br>
<span>咦，好像你对大学里学习女权主义这件事毫无羞耻感啊还把自负的脖子仰高高 加油哦</span><br>
</p><p><b>doomiao: </b><br>
<span>keures 发表于 2019-6-18 15:12</span><br>
<span>咦，好像你对大学里学习女权主义这件事毫无羞耻感啊还把自负的脖子仰高高 加油哦</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>因为是学习国际关系，女权主义是现代国际关系的重要政治思潮，不过也没做重点学啦</span><br>
<span>自负什么的羞耻什么的</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span> 本帖最后由 AraTurambar 于 2019-6-18 15:22 编辑 </span><br>
<span>keures 发表于 2019-6-18 00:11</span><br>
<span>这文章不就是狗屁不通么。中间开始说了一套西方女权运动被政治利用的历史，西方的历史发展逻辑和中国有个半 ...</span><br>
<span>当代怪现状之后现代主张普遍的相对主义又不许别人对后现代用相对主义。</span><br>
<span>但是这篇其实还好吧，因为不能直说，算是一种战术。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>萨义德库特布 发表于 2019-6-18 08:39</span><br>
<span>不一定，刘阿姨生造狗屁不通的“费拉不堪”“内亚”“武德丰沛”</span><br>
<span>现在俨然成了网络流行语了，所以只要受 ...</span><br>
<span>内亚不是他倒卖的拉铁摩尔？</span><br>
<span>费拉不是他倒卖的斯宾格勒？</span><br>
<span>真不是他的。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>403权限不够: </b><br>
<span>一个人得多无知和自负才会把大学里学女权主义当成污点啊？</span><br>
<span>有人学历史会学出羞耻感吗？</span><br>
</p><p><b>第五秋: </b><br>
<span>认字真他妈的没门槛，操</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1840167[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>女权公众号：“田园女权”是什么神奇动物？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1840167-1-1.html</link>
      <description>女权公众号：“田园女权”是什么神奇动物？&#13;
 本帖最后由 贾科梅蒂 于 2019-6-17 16:59 编辑 

最近，性别议题在网上甚是火热，Cherry官方微博抽奖事件，朗朗结婚争论，以及警察学院录取女性比例限定15%而引发的性别争议，网络性别战争大有愈演愈烈的趋势。
&#13;
在此期间，主张开除“极端女权”、声讨“田园女权”的声音也越来越高。对此，对网络生态不甚了解的人可能会感到迷糊，女权不应该只有“女权主义者”和“非女权主义者”的区别么？“田园女权”到底是什么神奇动物？
&#13;
今天，让acelrovsion来给我们讲一下“田园女权”话题。另外，祝各位读者端午节快乐！
&#13;
作者：acel rovsion
&#13;
“田园女权”这个概念没有什么意义，甚至跟女权都未必有多大关系。
&#13;
因为它是在异性恋婚姻话题中，各方就婚恋价值和情感话题而引出的一套互相指责的帽子。
&#13;
从左翼立场来说，异性恋婚姻是一个集中了多种矛盾为一体的异化产物，除了常见的阶级矛盾和性别关系矛盾之外，还有未加言明的经济剥削关系、晚期父权社会资源分配矛盾、所有制矛盾以及公共政治矛盾等矛盾（不是说其它类型的恋爱萌生的经济契约形式就一定不符合这些东西，只是异性恋最为主流）。
&#13;
因此，在这种异化关系中，一系列试图占据合理性制高点的行为，演化成为双方试图利用情感共鸣制造出一个临时的性别共同体，并借由这个共同体进行一系列性别利己主义的行为。
&#13;
本世纪初，BBS文化初起时，异性恋情感话题就一直是这个尿性，双标和性别利己一直是家常便饭。网龄稍微较长的老网虫，对此应该有经验。https://i.loli.net/2019/06/17/5d0754c8971b490692.jpg
&#13;
网上常见的直男话语
&#13;
而双方互相指责对方的方式也确实如同男权社会中规训的性别角色关系一样：
&#13;
占据公共话语权优势的雄性人类乐于对女性施加一系列公共伦理审判，在情感话题中占据优势（“干什么什么事情的雌性是XX雌性，呵呵”）；
&#13;
雌性人类则是占据着性筛选权力的优势方，在话语争端上，她们试图用集体排他和性筛选贬抑来取得话语优势（“某个阶级，家庭背景，国家，文化认同等的雄性是sb和low货”）。
&#13;
当然，双方的利益互攻，最后总是会回到指责对方不符合父权社会的男女角色法则上去。
&#13;
而女权话题的置入，暂时还没有改变这层父权社会的权力关系，因为女权还构不成一个完整的政治实践。
&#13;
在原有的异性恋异化关系中，女权目前仅仅置入了一系列关于平权的公共话题、启蒙和积极女性认同，对常态化的男权机制进行破坏，尽可能地暴露出男权权力机制的不合理之处，这算是一个进步的成果。但是，这种“砸坑”行为不等于消弭了原有的权力关系。
&#13;
于是，掌握性筛选权的雌性人类和掌握公共话语权的雄性人类继续延续开头所提到的那一类权力关系，只不过双方的争夺点转移到了“女权”在公共性话题的定义权上罢了（比如热衷于鉴定真假女权的行为就是在争夺“女权”的定义权）。
&#13;
但是，这本就不是女权的全部。而且父权关系所诱发的两性博弈实质上更像是分赃，而不是探讨。
&#13;
https://i.loli.net/2019/06/17/5d07552d73d2d47369.jpg
&#13;
在《女权主义的未来》一书中，西尔维亚•沃尔拜讨论了一个话题，即作为政治实践的女权似乎在当代陷入了低潮期，“女权主义时代已经终结”。
&#13;
沃尔拜不同意“女权已经终结”的看法，正好相反，在她看来，看似陷入低潮的女权实践，实际上已经将女权议程(agenda)作为一个常规化的机制嵌入到社会公共政治机器中，公共话题中的性别话题都会受到女权议程的考量。
&#13;
作为女性，你积极参与到后工业的分工体系和公共政治实践，本身就是在实践女权，女权因此从一个纲领性政治变成了生活政治（life politics）。
&#13;
或者说，按照沃尔拜这一派受新自由主义影响的女权来说，公共政治成了资本主义晚期内部，通过冲击传统权威进行民主实践和政治补充的一种方式。
&#13;
《女权主义的未来》里提到了一个有趣的争端，当然这个观点激进女权很早就提出过了，那就是激进女权阵营的弗雷泽所提出的新自由主义和女权主义的合流——新自由主义（New liberalism）作为新型的统治技艺，实际上使得第二波浪潮中由中产阶级代表的女权产生了妥协性。
&#13;
这个妥协性在于公共政治的能动性过高，以至于我们认为只需在公共话语中推行平权议程，就可以对抗由消费主义，父权，资本主义晚期剥削关系（商品性的扩大）三位一体的现有政治关系。
&#13;
于是政治平权，变成了一种布尔乔亚的价值平权，似乎我们只要在舆论上把有意无意的性别歧视者骂死，以及消除这种歧视声音，就可以瓦解这种关系了。
&#13;
我们高估了当代媒体的发展所展开的公共政治场域的能动性，以至于认为我们似乎可以避开资本主义和父权合流的经济基础来反抗父权，这种现阶段的维护“中立性”的议程并没有触及实质，与之相反，而是斯泰克戴克吐槽的“虚妄中立”。
&#13;
于是，列宁当年吐槽的“小资阶级的软弱性和妥协性”又回来了。
&#13;
https://i.loli.net/2019/06/17/5d07559a77a9c13356.jpg
&#13;
玛丽·沃夫斯通克拉夫特，她在 1792 年发表了著名的《女权辩护》, 对卢梭的女性观和教育观进行了集中的批判
&#13;
而以上两个争端，无论立场如何，都说明了女权本身在立论之初，最终都会导向一个“普遍政治”的政治目标，这也是女权作为消除性别剥削关系的政治合法性所在。
&#13;
女权主义从沃夫斯通克拉夫特开始就是普遍政治哲学，当时的女权是从古典共和主义立场的权利观出发的。
&#13;
在第二波女权浪潮中，则有激进女权对于父权社会的性剥削和阶级性的揭示，黑人女权对后殖民现状的白人文化中心主义进行批判。
&#13;
而第三波女权和第四波女权里，南希弗雷泽等社会主义女权对新自由主义治理术把父权问题脱离社会关系的批判，新自由主义女权的沃尔拜试图把女权建立的公共性别议程当做当今社会中针对父权问题的否定性常规议程，来改造和渗入社交文化和经济关系，这个议程还包括一些诸如美国Roe v. Wad案子的成文成果。
&#13;
好玩的地方在于，新媒体出现后，女权这个普遍政治问题居然脱离社会关系革命，被翻译成了各种类型的“男人——女人”问题，并以忽视政治现实的方式，将一切放入这个框架中。
&#13;
这种做法的最大危害在于，父权社会的实质似乎被翻译成了有一堆各类出身的男权low逼在阻碍社会进步，仿佛我们只要把他们骂死这世界就清净了。然后，16年川普这个骂不死的“野蛮人”跳出来后，你就只能泪奔了。
&#13;
媒介学派的莱文森当年意识到了这种机制，但是他对此保持乐观态度，认为媒介技术对于政治事件的二阶观念生产，依然会遵循着某种技术进化论，即哪怕是翻译的政治，最后也会留下适宜的讨论方式，然而如今看来未必如此。
&#13;
https://i.loli.net/2019/06/17/5d0755cf5172095042.jpg
&#13;
著名嘴炮川普
&#13;
那么，所谓“田园化”的实质又是什么？
&#13;
“田园化”跟田园女权这类指责没什么关系，“田园化”几乎发生在所有政治立场和阵营，除了“田园女权”之外，还有“田园自由主义”，“田园奥地利学派”，“田园马克思主义”，“田园保守主义”，“田园施特劳斯派”等等，不一而足。
&#13;
在1979年首次出版的《后现代状况》里，利奥塔曾论述过，后现代的公共话语和知识生产最大的特点是摒弃“元叙事”（metanarration）或“宏大叙事”，即传统权威被新型的平民话语所替代。
&#13;
利奥塔把后现代定义为“不相信元叙事”，认为后现代通过质疑现代性的宏大叙事(进步、启蒙解放运动、马克思主义等)，来对现代性进行“清算”。后现代主义者企图以具体的事件和人类的多样化经历等“小叙事”来代替宏大叙事。
&#13;
在传播学的媒介环境学派（Media Ecology）中，在麦克卢汉之后，莱文森和梅洛维茨借用了利奥塔的后现代讨论，并将其推广到政治传播领域。
&#13;
波兹曼提到了政治选举这类传统的严肃话题如何在传播媒介中进行娱乐化的内容生产；莱文森引入了媒介进化论，即生成——批评——传播的三阶段论；而梅洛维茨受了公共符号学的影响，干脆用了一个“场景结构”的中间概念。
&#13;
在论述政治传播的立场上，这几位都假设了一个二元分割——“感受到的真实传播内容”和“被认为是真实的那些传播内容”中间永远存在一个媒介翻译过程。这个媒介由媒体技术本身，媒体的资本倾向和公众自发形成的一套话题议程组成。
&#13;
媒介对于政治议程的设置和公共治理框架所提供的是一类“被翻译的政治”，或者说是政治的二阶释义。
&#13;
于是，大部分人谈论的政治就是“被翻译过”的政治，这在中间阶级崛起的所有资本主义国家都会形成这种格局——右翼自由主义被简化为某种生活方式（甚至是岁月静好的鸡汤），国家主义被变成情感化和人格化认同，社*主义被翻译成“某个好时代”，保守主义被翻译成“熟悉的社会和秩序感”，左翼自由主义被翻译成“价值情感和某种道德感”。于是，在这种政治语境下，女权主义被单纯翻译成“姐们好”和“男女问题”也就不奇怪了。
&#13;
贝维斯在《现代性与犬儒主义》以及汪晖《去政治化的政治》里都提到过这种“感觉的政治”和“去政治化的政治”，只不过，贝维斯甩锅的对象是现代性的文化认同消除了政治意识，而汪晖则将其甩锅给晚期资本主义的国家机器在过度扩张。
&#13;
相比之下，我上面从政治传播学提到的这类解释似乎比这两位更有说服力。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>贾科梅蒂: </b><br>
<span>女权公众号：“田园女权”是什么神奇动物？</span><br>
<span> 本帖最后由 贾科梅蒂 于 2019-6-17 16:59 编辑 </span><br>
<span>最近，性别议题在网上甚是火热，Cherry官方微博抽奖事件，朗朗结婚争论，以及警察学院录取女性比例限定15%而引发的性别争议，网络性别战争大有愈演愈烈的趋势。</span><br>
<span>在此期间，主张开除“极端女权”、声讨“田园女权”的声音也越来越高。对此，对网络生态不甚了解的人可能会感到迷糊，女权不应该只有“女权主义者”和“非女权主义者”的区别么？“田园女权”到底是什么神奇动物？</span><br>
<span>今天，让acelrovsion来给我们讲一下“田园女权”话题。另外，祝各位读者端午节快乐！</span><br>
<span>作者：acel rovsion</span><br>
<span>“田园女权”这个概念没有什么意义，甚至跟女权都未必有多大关系。</span><br>
<span>因为它是在异性恋婚姻话题中，各方就婚恋价值和情感话题而引出的一套互相指责的帽子。</span><br>
<span>从左翼立场来说，异性恋婚姻是一个集中了多种矛盾为一体的异化产物，除了常见的阶级矛盾和性别关系矛盾之外，还有未加言明的经济剥削关系、晚期父权社会资源分配矛盾、所有制矛盾以及公共政治矛盾等矛盾（不是说其它类型的恋爱萌生的经济契约形式就一定不符合这些东西，只是异性恋最为主流）。</span><br>
<span>因此，在这种异化关系中，一系列试图占据合理性制高点的行为，演化成为双方试图利用情感共鸣制造出一个临时的性别共同体，并借由这个共同体进行一系列性别利己主义的行为。</span><br>
<span>本世纪初，BBS文化初起时，异性恋情感话题就一直是这个尿性，双标和性别利己一直是家常便饭。网龄稍微较长的老网虫，对此应该有经验。https://i.loli.net/2019/06/17/5d0754c8971b490692.jpg</span><br>
<span>网上常见的直男话语</span><br>
<span>而双方互相指责对方的方式也确实如同男权社会中规训的性别角色关系一样：</span><br>
<span>占据公共话语权优势的雄性人类乐于对女性施加一系列公共伦理审判，在情感话题中占据优势（“干什么什么事情的雌性是XX雌性，呵呵”）；</span><br>
<span>雌性人类则是占据着性筛选权力的优势方，在话语争端上，她们试图用集体排他和性筛选贬抑来取得话语优势（“某个阶级，家庭背景，国家，文化认同等的雄性是sb和low货”）。</span><br>
<span>当然，双方的利益互攻，最后总是会回到指责对方不符合父权社会的男女角色法则上去。</span><br>
<span>而女权话题的置入，暂时还没有改变这层父权社会的权力关系，因为女权还构不成一个完整的政治实践。</span><br>
<span>在原有的异性恋异化关系中，女权目前仅仅置入了一系列关于平权的公共话题、启蒙和积极女性认同，对常态化的男权机制进行破坏，尽可能地暴露出男权权力机制的不合理之处，这算是一个进步的成果。但是，这种“砸坑”行为不等于消弭了原有的权力关系。</span><br>
<span>于是，掌握性筛选权的雌性人类和掌握公共话语权的雄性人类继续延续开头所提到的那一类权力关系，只不过双方的争夺点转移到了“女权”在公共性话题的定义权上罢了（比如热衷于鉴定真假女权的行为就是在争夺“女权”的定义权）。</span><br>
<span>但是，这本就不是女权的全部。而且父权关系所诱发的两性博弈实质上更像是分赃，而不是探讨。</span><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/06/17/5d07552d73d2d47369.jpg" title="https://i.loli.net/2019/06/17/5d07552d73d2d47369.jpg"><br>
<span>在《女权主义的未来》一书中，西尔维亚•沃尔拜讨论了一个话题，即作为政治实践的女权似乎在当代陷入了低潮期，“女权主义时代已经终结”。</span><br>
<span>沃尔拜不同意“女权已经终结”的看法，正好相反，在她看来，看似陷入低潮的女权实践，实际上已经将女权议程(agenda)作为一个常规化的机制嵌入到社会公共政治机器中，公共话题中的性别话题都会受到女权议程的考量。</span><br>
<span>作为女性，你积极参与到后工业的分工体系和公共政治实践，本身就是在实践女权，女权因此从一个纲领性政治变成了生活政治（life politics）。</span><br>
<span>或者说，按照沃尔拜这一派受新自由主义影响的女权来说，公共政治成了资本主义晚期内部，通过冲击传统权威进行民主实践和政治补充的一种方式。</span><br>
<span>《女权主义的未来》里提到了一个有趣的争端，当然这个观点激进女权很早就提出过了，那就是激进女权阵营的弗雷泽所提出的新自由主义和女权主义的合流——新自由主义（New liberalism）作为新型的统治技艺，实际上使得第二波浪潮中由中产阶级代表的女权产生了妥协性。</span><br>
<span>这个妥协性在于公共政治的能动性过高，以至于我们认为只需在公共话语中推行平权议程，就可以对抗由消费主义，父权，资本主义晚期剥削关系（商品性的扩大）三位一体的现有政治关系。</span><br>
<span>于是政治平权，变成了一种布尔乔亚的价值平权，似乎我们只要在舆论上把有意无意的性别歧视者骂死，以及消除这种歧视声音，就可以瓦解这种关系了。</span><br>
<span>我们高估了当代媒体的发展所展开的公共政治场域的能动性，以至于认为我们似乎可以避开资本主义和父权合流的经济基础来反抗父权，这种现阶段的维护“中立性”的议程并没有触及实质，与之相反，而是斯泰克戴克吐槽的“虚妄中立”。</span><br>
<span>于是，列宁当年吐槽的“小资阶级的软弱性和妥协性”又回来了。</span><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/06/17/5d07559a77a9c13356.jpg" title="https://i.loli.net/2019/06/17/5d07559a77a9c13356.jpg"><br>
<span>玛丽·沃夫斯通克拉夫特，她在 1792 年发表了著名的《女权辩护》, 对卢梭的女性观和教育观进行了集中的批判</span><br>
<span>而以上两个争端，无论立场如何，都说明了女权本身在立论之初，最终都会导向一个“普遍政治”的政治目标，这也是女权作为消除性别剥削关系的政治合法性所在。</span><br>
<span>女权主义从沃夫斯通克拉夫特开始就是普遍政治哲学，当时的女权是从古典共和主义立场的权利观出发的。</span><br>
<span>在第二波女权浪潮中，则有激进女权对于父权社会的性剥削和阶级性的揭示，黑人女权对后殖民现状的白人文化中心主义进行批判。</span><br>
<span>而第三波女权和第四波女权里，南希弗雷泽等社会主义女权对新自由主义治理术把父权问题脱离社会关系的批判，新自由主义女权的沃尔拜试图把女权建立的公共性别议程当做当今社会中针对父权问题的否定性常规议程，来改造和渗入社交文化和经济关系，这个议程还包括一些诸如美国Roe v. Wad案子的成文成果。</span><br>
<span>好玩的地方在于，新媒体出现后，女权这个普遍政治问题居然脱离社会关系革命，被翻译成了各种类型的“男人——女人”问题，并以忽视政治现实的方式，将一切放入这个框架中。</span><br>
<span>这种做法的最大危害在于，父权社会的实质似乎被翻译成了有一堆各类出身的男权low逼在阻碍社会进步，仿佛我们只要把他们骂死这世界就清净了。然后，16年川普这个骂不死的“野蛮人”跳出来后，你就只能泪奔了。</span><br>
<span>媒介学派的莱文森当年意识到了这种机制，但是他对此保持乐观态度，认为媒介技术对于政治事件的二阶观念生产，依然会遵循着某种技术进化论，即哪怕是翻译的政治，最后也会留下适宜的讨论方式，然而如今看来未必如此。</span><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/06/17/5d0755cf5172095042.jpg" title="https://i.loli.net/2019/06/17/5d0755cf5172095042.jpg"><br>
<span>著名嘴炮川普</span><br>
<span>那么，所谓“田园化”的实质又是什么？</span><br>
<span>“田园化”跟田园女权这类指责没什么关系，“田园化”几乎发生在所有政治立场和阵营，除了“田园女权”之外，还有“田园自由主义”，“田园奥地利学派”，“田园马克思主义”，“田园保守主义”，“田园施特劳斯派”等等，不一而足。</span><br>
<span>在1979年首次出版的《后现代状况》里，利奥塔曾论述过，后现代的公共话语和知识生产最大的特点是摒弃“元叙事”（metanarration）或“宏大叙事”，即传统权威被新型的平民话语所替代。</span><br>
<span>利奥塔把后现代定义为“不相信元叙事”，认为后现代通过质疑现代性的宏大叙事(进步、启蒙解放运动、马克思主义等)，来对现代性进行“清算”。后现代主义者企图以具体的事件和人类的多样化经历等“小叙事”来代替宏大叙事。</span><br>
<span>在传播学的媒介环境学派（Media Ecology）中，在麦克卢汉之后，莱文森和梅洛维茨借用了利奥塔的后现代讨论，并将其推广到政治传播领域。</span><br>
<span>波兹曼提到了政治选举这类传统的严肃话题如何在传播媒介中进行娱乐化的内容生产；莱文森引入了媒介进化论，即生成——批评——传播的三阶段论；而梅洛维茨受了公共符号学的影响，干脆用了一个“场景结构”的中间概念。</span><br>
<span>在论述政治传播的立场上，这几位都假设了一个二元分割——“感受到的真实传播内容”和“被认为是真实的那些传播内容”中间永远存在一个媒介翻译过程。这个媒介由媒体技术本身，媒体的资本倾向和公众自发形成的一套话题议程组成。</span><br>
<span>媒介对于政治议程的设置和公共治理框架所提供的是一类“被翻译的政治”，或者说是政治的二阶释义。</span><br>
<span>于是，大部分人谈论的政治就是“被翻译过”的政治，这在中间阶级崛起的所有资本主义国家都会形成这种格局——右翼自由主义被简化为某种生活方式（甚至是岁月静好的鸡汤），国家主义被变成情感化和人格化认同，社*主义被翻译成“某个好时代”，保守主义被翻译成“熟悉的社会和秩序感”，左翼自由主义被翻译成“价值情感和某种道德感”。于是，在这种政治语境下，女权主义被单纯翻译成“姐们好”和“男女问题”也就不奇怪了。</span><br>
<span>贝维斯在《现代性与犬儒主义》以及汪晖《去政治化的政治》里都提到过这种“感觉的政治”和“去政治化的政治”，只不过，贝维斯甩锅的对象是现代性的文化认同消除了政治意识，而汪晖则将其甩锅给晚期资本主义的国家机器在过度扩张。</span><br>
<span>相比之下，我上面从政治传播学提到的这类解释似乎比这两位更有说服力。</span><br>
</p><p><b>驴子方舟: </b><br>
<span>粗读了下</span><br>
<span>狗屁不通</span><br>
</p><p><b>zyc1629: </b><br>
<span>还是那句话，不能被通俗话语解释的政治思想毫无竞争力，更别说故意为了显示自己的"博学多才"来用诘屈聱牙的文章吸引一批只知道不明觉厉的粉丝的二道贩子了</span><br>
</p><p><b>屡败屡战阿巴顿: </b><br>
<span>这种白左算什么左派，只配拿着彩虹旗吃催泪弹。</span><br>
<span>真左派……算了，说了要关坛。</span><br>
</p><p><b>ercai1: </b><br>
<span>rationalwiki上的欢乐文大概都比这鬼东西要有营养</span><br>
</p><p><b>Sliverstrike: </b><br>
<span> 本帖最后由 Sliverstrike 于 2019-6-17 17:13 编辑 </span><br>
<span>不要倒垃圾</span><br>
<span>一句话就能解释清楚的东西写那么一大篇又臭又长</span><br>
<span>“一小撮别有用心的人将女权概念由正常的“平权”歪曲成“特权”和“仇视男性”，利用性别对立煽动智力和文化水平较低的低层次女性形成舆论从而获得商业或政治利益。”</span><br>
</p><p><b>davarishi: </b><br>
<span>玩弄名词一把好手，上了舆论场连炮灰的战斗力都不如，还tm不如田园女拳的嗓门大呢</span><br>
</p><p><b>Openglpro: </b><br>
<span>已阅</span><br>
<span>狗屁不通</span><br>
</p><p><b>丹德里恩: </b><br>
<span>看到直男2个字之后我就知道不用往下看了</span><br>
</p><p><b>九十八斗: </b><br>
<span>虽然排版颜色都有点乱，但似乎可以拿这个当索引，拓展一下书单</span><br>
</p><p><b>Prushka: </b><br>
<span> 本帖最后由 Prushka 于 2019-6-17 17:18 编辑 </span><br>
<span>不过是一个区区知乎上的万粉小V，水平尚不如S1潭友。</span><br>
<span>当然，很显然某些潭友并没有看完这篇文章，而是扫了一眼确定了作者的屁股似乎是“为田园女权辩护”便迫不及待地敲起了回复罢</span><br>
</p><p><b>不做手残党: </b><br>
<span>可以看得出舆论水平实在菜的抠脚，对比他们所批判的对象来说</span><br>
</p><p><b>影罗: </b><br>
<span>真理太枯燥，内斗才令人快乐。</span><br>
<span>要没有这些污名化、扣帽子、相互指责扒皮撕逼和阴阳怪气，网上的乐子要少一半。</span><br>
</p><p><b>Prushka: </b><br>
<span>确实，不管是田园女拳还是反驳田园女拳的用户，似乎都是按照父权的价值评判体系在互相攻击。</span><br>
<span>田园女拳喷男人性能力不行、赚钱少、没本事；反驳的用户喷田园女拳丑矮胖、不工作/工作低贱，认为“漂亮女的不会干这个”。</span><br>
<span>我也察觉到了这点，但是不知道是怎么回事，这篇文说得很简明扼要，感谢楼主分享。</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span> 本帖最后由 初音比良坂 于 2019-6-17 17:33 编辑 </span><br>
<span>Prushka 发表于 2019-6-17 17:17</span><br>
<span>不过是一个区区知乎上的万粉小V，水平尚不如S1潭友。</span><br>
<span>当然，很显然某些潭友并没有看完这篇 ...</span><br>
<span>通篇读下来这作者固然是不错的，哪怕纯看屁股也是符合泥潭屁股。然而你得承认，如果这是一篇学术论文，那先不说水平高低起码这么写行。但如果说是想要科普所谓田园女权是啥，那真的有点儿问题。</span><br>
<span>直接把论点“所谓田园女权就是父权结构下的两性对立”抛出来再一点一点拿书证和例证比她现在这么写能让人读进去的多。毕竟，我们大部分人都是很浮躁的。</span><br>
</p><p><b>第五秋: </b><br>
<span>有些人真他妈弱智</span><br>
</p><p><b>飞姆托: </b><br>
<span>Prushka 发表于 2019-06-17 17:25:50</span><br>
<span>确实，不管是田园女拳还是反驳田园女拳的用户，似乎都是按照父权的价值评判体系在互相攻击。</span><br>
<span>田园女拳喷男 ...用你们女拳的话，一个歧视男性为直男的人肯定也歧视女性</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>燕山雪: </b><br>
<span>无论学术意义上还是宣传意义上，这种文风都是垃圾</span><br>
</p><p><b>大久保篤: </b><br>
<span>看完了，作者不懂田园女权，Q.E.T.</span><br>
</p><p><b>第五秋: </b><br>
<span>有些人真他妈弱智</span><br>
</p><p><b>Prushka: </b><br>
<span>初音比良坂 发表于 2019-6-17 17:28</span><br>
<span>通篇读下来这作者固然是不错的，哪怕纯看屁股也是符合泥潭屁股。然而你得承认，如果这是一篇学术论文，那 ...</span><br>
<span>罗神其实是男的。而且他在知乎上回答的风格也一直都是这样，可以说这种文风一方面限制了他的知名度，另一方面也营造了一种独特的个人风格吧。</span><br>
</p><p><b>seelestil: </b><br>
<span>哪那么多屁话，田园女权不就是只要权利，不要义务吗</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>很简单啊，因为掌握所谓“女权”话语权的人物都是父权体系下的既得利益集团，她他它们又怎么可能会真的反对这套有利可图的父权体系呢？</span><br>
</p><p><b>mado: </b><br>
<span>看隔壁测试音乐素养的楼，我开始相信，大部分人——哪怕是人均985的s1——居然真的是“字多不看”</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>Ik4ruga: </b><br>
<span>这文章我看了很有收获，还要收藏</span><br>
<span>也许坛友水平很高</span><br>
</p><p><b>zyc1629: </b><br>
<span> 本帖最后由 zyc1629 于 2019-6-17 17:55 编辑 </span><br>
<span>Prushka 发表于 2019-6-17 17:17</span><br>
<span>不过是一个区区知乎上的万粉小V，水平尚不如S1潭友。</span><br>
<span>当然，很显然某些潭友并没有看完这篇 ...</span><br>
<span>来了来了，"我能看懂"的高手来了。大规模引用学术名词，不加注释不加引用的堆砌词藻的文章，无论屁股如何，也只能搭配便宜糖食用。这种拿来科普又臭又长，拿来参与学术讨论缺斤少两的文章居然能被称之为简明扼要，S1谭友的纯度，也大大提高了</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span>Prushka 发表于 2019-6-17 17:25</span><br>
<span>确实，不管是田园女拳还是反驳田园女拳的用户，似乎都是按照父权的价值评判体系在互相攻击。</span><br>
<span>田园女拳喷男 ...</span><br>
<span>父权语境下的斗争当然是用父权语境的批判</span><br>
<span>类比的话，前几天不是有个文章论证1970年代落后的证据是美元GDP低下</span><br>
<span>这文最后说的可以，但是苏联早就凉凉，追根溯源下去不管在哪都是加急名单</span><br>
</p><p><b>Pharisees: </b><br>
<span>S1的文氓们果然从不让人失望</span><br>
</p><p><b>霸道总裁: </b><br>
<span>zyc1629 发表于 2019-6-17 17:04</span><br>
<span>还是那句话，不能被通俗话语解释的政治思想毫无竞争力，更别说故意为了显示自己的"博学多才"来用诘屈聱牙的 ...</span><br>
<span>支持。</span><br>
</p><p><b>alitonz: </b><br>
<span> 本帖最后由 alitonz 于 2019-6-17 18:19 编辑 </span><br>
<span>女权即人权的子集，正经的女权活动就是人权活动，无法逃开政治关注。缺少政治力量却主张权利，是大家看到的那些稀奇古怪的主张的原因之一，这些稀奇的主张得不到力量而被放任，何况奇闻异事更容易被报道，说杀光天下男人OK，但说试图复兴妇联和妇女工人力量则有入狱风险。</span><br>
<span>正经的，革命的那种女权主张……和无产阶级的主张与利益高度一致，所以风险也一样。</span><br>
<span>不被容许，不是性别的缘故，而是阶级的缘故，女权的斗争本质不是性别斗争，而是阶级斗争。反过来说，如果不涉及阶级斗争的女权主张，不会被压制，因为大多数人都知道这不会成功，隔靴搔痒而已，“娜拉走后怎样”便是答案。</span><br>
</p><p><b>MumuQ: </b><br>
<span>985论坛，985论坛</span><br>
</p><p><b>03e7: </b><br>
<span>丹德里恩 发表于 2019-6-17 17:16</span><br>
<span>看到直男2个字之后我就知道不用往下看了</span><br>
<span>所有张嘴就直男怎么怎么样的女人，我都由衷地祝福她们找到生命中的那个gay</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>mado 发表于 2019-6-17 17:43</span><br>
<span>看隔壁测试音乐素养的楼，我开始相信，大部分人——哪怕是人均985的s1——居然真的是“字多不看”</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>绝大多数网络信息都是垃圾，字多不看是不为垃圾浪费时间的理性决策。</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>搞女权并不需要扯这么一大堆，只需回答一个问题，什么是好的女人？然而迄今为止，此问题完全无解，甚至缺乏基本共识。</span><br>
</p><p><b>mado: </b><br>
<span>引用第32楼vandechine于2019-06-17 18:38发表的:</span><br>
<span>绝大多数网络信息都是垃圾，字多不看是不为垃圾浪费时间的理性决策......</span><br>
<span>看帖是嚼垃圾，回帖是倒垃圾</span><br>
<span>说好的公德心呢</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>爱尔奎特V: </b><br>
<span>义务带来权利，权利附带义务。</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span>Prushka 发表于 2019-6-17 17:17</span><br>
<span>不过是一个区区知乎上的万粉小V，水平尚不如S1潭友。</span><br>
<span>当然，很显然某些潭友并没有看完这篇 ...</span><br>
<span>明明是讨论田园女权，配图确实斗大几个字的直男癌，是因为找不到更符合主题的配图了吗？我觉得屁股已经很明显了。</span><br>
<span>就喜欢在这些细节上搞搞小动作，就别怪别人看不起</span><br>
</p><p><b>NeverwinterN: </b><br>
<span>我曾相信自己会是一个偏向左翼的自由主义者，但是接触的人越多，使用的公共资源越多......还是算了吧，至少老大哥有时候站在自己这一边的情况下会轻松得多。在神圣的卡拉连接每一个人之前，让authority执掌一切吧。</span><br>
</p><p><b>403权限不够: </b><br>
<span>我发现很多人不仅是字多不看，仅仅是发现自己不能在十秒钟内看懂对方在讲什么，就进入战备状态了。</span><br>
</p><p><b>xiangcaihtr: </b><br>
<span>屁股决定大脑论坛</span><br>
</p><p><b>Stellar_Frost: </b><br>
<span> 本帖最后由 Stellar_Frost 于 2019-6-17 20:28 编辑 </span><br>
<span>我觉得这文其实还行，有可取之处</span><br>
<span>父权关系所诱发的两性博弈实质上更像是分赃，而不是探讨</span><br>
<span>简明扼要又不乏力度</span><br>
<span>这个妥协性在于公共政治的能动性过高，以至于我们认为只需在公共话语中推行平权议程，就可以对抗由消费主义，父权，资本主义晚期剥削关系（商品性的扩大）三位一体的现有政治关系。</span><br>
<span>于是政治平权，变成了一种布尔乔亚的价值平权，似乎我们只要在舆论上把有意无意的性别歧视者骂死，以及消除这种歧视声音，就可以瓦解这种关系了</span><br>
<span>确切地说能动性过高的不是公共政治本身，而是公共政治的参与感而非真实参与度变高了，政治参与感变成了一种新的精神消费品。一部分具体原理可以参见外野前几天引的一篇《卫报》论新媒体新效用的文章。</span><br>
<span>女权运动不可能是一个高度纲领性的政治潮流，它是天生的生活政治。西方可以组建绿党，但是组建女党似乎并不可能。</span><br>
<span>不过最后一段过于模糊同时又过于自负，原理解释的水平也很有限。</span><br>
<span>嘴欠地图炮一句，楼上有个人说</span><br>
<span>粗读了下，狗屁不通</span><br>
<span>我还以为必有高论，点进头像一看整个回帖记录第一页除了这条之外全是漫区めあ楼的，再多的就不展开了</span><br>
</p><p><b>锟斤拷: </b><br>
<span>这文章明显是以女权被解释成田园女权为例，探讨了这种叙事被通俗化和娱乐化的改编的原理和必然性。</span><br>
</p><p><b>julius0147: </b><br>
<span>alitonz 发表于 2019-6-17 18:14</span><br>
<span>女权即人权的子集，正经的女权活动就是人权活动，无法逃开政治关注。缺少政治力量却主张权利，是大家看到的 ...</span><br>
<span>这个思路好，对我有启发性，还是白话好啊。</span><br>
<span>按个人理解，文章大致从纵横两个方向分析了，田园化的女权。</span><br>
<span>纵向可能这句话【新自由主义（New liberalism）作为新型的统治技艺，实际上使得第二波浪潮中由中产阶级代表的女权产生了妥协性。】</span><br>
<span>----------------------</span><br>
<span>其实第一印象看到，田园女权的概念没意义，直观感觉也是老调重弹。不过用一个更连贯的视角来看，田园女权可能确实不过是个细节问题。</span><br>
<span>比较关键的可能是这句话【父权关系所诱发的两性博弈实质上更像是分赃，而不是探讨。】</span><br>
<span>放大视角，用人权的说法大概是”私有制关系所诱发的阶级博弈实质上是分配，而不是发展。”所以依靠分配的调整是无法打破私有制的，能打破私有制的只能是发展。</span><br>
<span>缩小视角，用通俗的说法，女权的发展最终是依靠做大蛋糕，而不是和父权争抢小蛋糕的份额，是需要整个人权事业的进步来实现的，是需要背后生产力的推动。</span><br>
<span>而新自由主义作为新型的统治技艺，通过对平权不同方向的“田园化”女拳、黑命贵等概念，切割了被统治阶级，这么想来做女权生意的反而还务实点，而即使是理想主义的女权（和反女权，严格来说只是反对女权问题的优先级）多少有点务虚了。</span><br>
<span>正如文中所说，【看似陷入低潮的女权实践，并不是，女权主义时代已经终结】，而是 包裹在人权范畴内的女权，随着大规模社会革命与改革浪潮带来的生产关系变革，与分配方式大调整后，又进入了需要脚踏实地耕耘发展生产力的阶段，这个时候过分纠结于两性分配的64、55、46，多少有点没分清主次矛盾吧。（当然，站在男性的立场，这么要求女性要服从大局，好像是有那么一点点丑恶的嘴脸了，哎算了，毕竟要有键盘客的自觉啊)</span><br>
<span>------------------------------------------</span><br>
<span>横向大概是说了下“田园化”的范式，不过专业术语太多，看不懂，就不多说了。</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>403权限不够 发表于 2019-6-17 19:42</span><br>
<span>我发现很多人不仅是字多不看，仅仅是发现自己不能在十秒钟内看懂对方在讲什么，就进入战备状态了。 ...</span><br>
<span>可能是一拳超人大火的结果，一个想法</span><br>
</p><p><b>redivan: </b><br>
<span> 本帖最后由 redivan 于 2019-6-17 22:23 编辑 </span><br>
<span>Prushka 发表于 2019-6-17 17:25</span><br>
<span>确实，不管是田园女拳还是反驳田园女拳的用户，似乎都是按照父权的价值评判体系在互相攻击。</span><br>
<span>田园女拳喷男 ...</span><br>
<span>gun子儿不分男女，也许从死亡场面讲男女会有不同，但这关gun子儿什么事儿？道理也是。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9008W, Android 6.0.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Iridescence_C: </b><br>
<span>所以说什么叫对牛弹琴，这楼就是例子。而且是很多人身为牛而不自知。</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span>403权限不够 发表于 2019-6-17 19:42</span><br>
<span>我发现很多人不仅是字多不看，仅仅是发现自己不能在十秒钟内看懂对方在讲什么，就进入战备状态了。 ...</span><br>
<span>是是是，就你们看的懂，别人都不懂。</span><br>
<span>似是而非的观点，加上繁冗的用词，正常人哪个愿意看这么一坨。</span><br>
<span>我寻思老毛那个时代看不懂的人更多，估计很可能搞的是假女权。</span><br>
</p><p><b>驴子方舟: </b><br>
<span>语文j教师 发表于 2019-6-17 23:06</span><br>
<span>是是是，就你们看的懂，别人都不懂。</span><br>
<span>似是而非的观点，加上繁冗的用词，正常人哪个愿意看这么一坨。</span><br>
<span>你反转忠呢，这坨东西上来顾左右而言他，把一种畸形的女性权利义务观美化成斗争产生的必然</span><br>
<span>剩下的就是一群人出来把自己肥大的屁股放在桌上甩来甩去，没必要看了</span><br>
<span>甚至还有41楼这种指桑骂槐都不敢正面干的，真是丢了985论坛的脸</span><br>
</p><p><b>403权限不够: </b><br>
<span>语文j教师 发表于 2019-6-17 23:06</span><br>
<span>是是是，就你们看的懂，别人都不懂。</span><br>
<span>似是而非的观点，加上繁冗的用词，正常人哪个愿意看这么一坨。</span><br>
<span>给最美乡村女教师洗地的巨魔有多远滚多远，不要污染我的视线。</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span>403权限不够 发表于 2019-6-17 23:09</span><br>
<span>给最美乡村女教师洗地的巨魔有多远滚多远，不要污染我的视线。</span><br>
<span>论坛你开的？</span><br>
<span>不爽你可以滚啊</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1840167[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
