<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>日韩之争近期进展：美国不想管，俄国远水难解渴</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>日韩之争近期进展：美国不想管，俄国远水难解渴</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:03:23 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>日韩之争近期进展：美国不想管，俄国远水难解渴[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1846450-1-1.html</link>
      <description>日韩之争近期进展：美国不想管，俄国远水难解渴&#13;
 本帖最后由 chenzj83 于 2019-7-13 18:48 编辑 

韩国外交部长康京和与美国国务卿通电话：国务卿表示：“我们理解你们”
&#13;
韩国外交部第二副部长金铉宗访问美国白宫、国会、国务院、五角大楼，美国只撂下一句话“理解”
&#13;
美国驻韩大使哈里斯当着韩国国会外交统一事务委员长尹相现的面上表示：
&#13;
“我方希望韩国和日本两个当事国自己把事情妥善解决，你们两国都是成熟的国家，
&#13;
眼下韩日两国还有通过政府、议会和企业间对话解决的空间。
&#13;
虽然韩日关系眼下处于最糟糕的状况，但美国此时贸然调解并不合适，
&#13;
只有美国有了百分之百的调解成功的把握，或者局面恶化到妨碍美国企业经营的地步，
&#13;
我们再来调解韩日关系也不晚。”
&#13;
至于日方指责韩国对敏感物资监管不严，美国国务院表示：“美韩两国在执行制裁方面保持着紧密合作”。
&#13;
日本政府老早提醒韩国，如果不同意把争端交给第三国委员组成的仲裁委员会仲裁（韩国有权任命仲裁委员），7月18日会有下一轮制裁措施
&#13;
日韩课长级说明会被日本政府安排在仓库一样的环境下进行，日方两位课长和韩方两位课长讲了几个小时，以鸡同鸭讲结束。
&#13;
韩国文化日报上周报道：韩国政府曾经提出“1+1+阿尔法”方案，就是前面几个被法院宣判的被告由日本战犯企业和韩国财阀联合赔偿，但此外所有在世的韩国劳工都由韩国政府进行补偿。青瓦台当即声称报道不实，日本政府也无视这一方案。
&#13;
韩国产业通商资源部表示：韩国也有一份类似的“战略物资出口优待国家快速通关白名单”，日本就在白名单上，而无论日本是否发动制裁，韩国仍会让日本留在自己的“优待白名单”之上。
&#13;
俄罗斯大使声称可以对韩国提供高纯度氟化氢，韩国政府也说要独立自主，
&#13;
韩国报界采访本国半导体专家：他们表示：半导体是在10纳米前后的超微细工程中制造的，所用氟化氢纯度必须超过99.999%，杂质稍高一点，芯片良品率直线下降。政府的自主计划是临时上马，等搞出来韩国的电子工业都完蛋了。
&#13;
至于俄罗斯氟化氢，专家们表示：半导体制造的700个子工程中，50个需要用到氟化氢，而且用到的纯度和形态各不相同，现在已经调试到适应日产产品的状态，上俄罗斯氟化氢整个都得重新调试，
&#13;
而且半导体行业的通常做法是，换了新设备或新厂家供应的材料之后，为了稳定良率，试生产就得两个月，如果良品率不理想还得再折腾两个月，再加上前期调试，一来一回就得半年无法正常生产。
&#13;
台湾“中央社”怒报喜讯：明年台湾可能成为国际上半导体制造设备的最大客户，以及台积电吃到日韩之争的转单红利。
&#13;
顺便：G20会谈上，文在寅老早就在韩国国内嚷嚷出来的谋求我国领导人访韩没能成功；反而是中日决定加强领导人互访，日方还喊出“永远的邻国”新定位，这一定位直追日韩蜜月期的“相同价值观的最重要邻国”，于是韩国中央日报和日本国内亲韩媒体打翻了醋坛子。。。。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span>kir909 发表于 2019-7-15 01:21</span><br>
<span>我有点没太明白....日本的补偿不是都给了,是棒子自己贪污掉了吧,然后再要第二份?</span><br>
<span>虽然是二战赔偿问题,但是 ...</span><br>
<span>嫖大妈他爹骗了后给财阀发展商业，嫖大妈前年才又用慰安妇问题骗了一笔赔偿。</span><br>
</p><p><b>enako_cos: </b><br>
<span>韩国这个二鬼子政府到底哪来的脸要钱？溥仪和汪精卫有资格问日本人要钱吗</span><br>
</p><p><b>月形翔: </b><br>
<span>今天看到个日本新闻，三菱重工也被棒子要求变卖资产赔偿，合计约8000万日元。这是日本制铁，不二越之后第三家。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1846450[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>日韩之争近期进展：美国不想管，俄国远水难解渴[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1846450-1-1.html</link>
      <description>日韩之争近期进展：美国不想管，俄国远水难解渴&#13;
 本帖最后由 chenzj83 于 2019-7-13 18:48 编辑 

韩国外交部长康京和与美国国务卿通电话：国务卿表示：“我们理解你们”
&#13;
韩国外交部第二副部长金铉宗访问美国白宫、国会、国务院、五角大楼，美国只撂下一句话“理解”
&#13;
美国驻韩大使哈里斯当着韩国国会外交统一事务委员长尹相现的面上表示：
&#13;
“我方希望韩国和日本两个当事国自己把事情妥善解决，你们两国都是成熟的国家，
&#13;
眼下韩日两国还有通过政府、议会和企业间对话解决的空间。
&#13;
虽然韩日关系眼下处于最糟糕的状况，但美国此时贸然调解并不合适，
&#13;
只有美国有了百分之百的调解成功的把握，或者局面恶化到妨碍美国企业经营的地步，
&#13;
我们再来调解韩日关系也不晚。”
&#13;
至于日方指责韩国对敏感物资监管不严，美国国务院表示：“美韩两国在执行制裁方面保持着紧密合作”。
&#13;
日本政府老早提醒韩国，如果不同意把争端交给第三国委员组成的仲裁委员会仲裁（韩国有权任命仲裁委员），7月18日会有下一轮制裁措施
&#13;
日韩课长级说明会被日本政府安排在仓库一样的环境下进行，日方两位课长和韩方两位课长讲了几个小时，以鸡同鸭讲结束。
&#13;
韩国文化日报上周报道：韩国政府曾经提出“1+1+阿尔法”方案，就是前面几个被法院宣判的被告由日本战犯企业和韩国财阀联合赔偿，但此外所有在世的韩国劳工都由韩国政府进行补偿。青瓦台当即声称报道不实，日本政府也无视这一方案。
&#13;
韩国产业通商资源部表示：韩国也有一份类似的“战略物资出口优待国家快速通关白名单”，日本就在白名单上，而无论日本是否发动制裁，韩国仍会让日本留在自己的“优待白名单”之上。
&#13;
俄罗斯大使声称可以对韩国提供高纯度氟化氢，韩国政府也说要独立自主，
&#13;
韩国报界采访本国半导体专家：他们表示：半导体是在10纳米前后的超微细工程中制造的，所用氟化氢纯度必须超过99.999%，杂质稍高一点，芯片良品率直线下降。政府的自主计划是临时上马，等搞出来韩国的电子工业都完蛋了。
&#13;
至于俄罗斯氟化氢，专家们表示：半导体制造的700个子工程中，50个需要用到氟化氢，而且用到的纯度和形态各不相同，现在已经调试到适应日产产品的状态，上俄罗斯氟化氢整个都得重新调试，
&#13;
而且半导体行业的通常做法是，换了新设备或新厂家供应的材料之后，为了稳定良率，试生产就得两个月，如果良品率不理想还得再折腾两个月，再加上前期调试，一来一回就得半年无法正常生产。
&#13;
台湾“中央社”怒报喜讯：明年台湾可能成为国际上半导体制造设备的最大客户，以及台积电吃到日韩之争的转单红利。
&#13;
顺便：G20会谈上，文在寅老早就在韩国国内嚷嚷出来的谋求我国领导人访韩没能成功；反而是中日决定加强领导人互访，日方还喊出“永远的邻国”新定位，这一定位直追日韩蜜月期的“相同价值观的最重要邻国”，于是韩国中央日报和日本国内亲韩媒体打翻了醋坛子。。。。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>qratosone: </b><br>
<span>ryuki 发表于 2019-7-13 21:02</span><br>
<span>日本垄断的这些东西国内也得想办法搞才行吧，谁知道什么时候闹翻了会不会对中国来这一出</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi ...</span><br>
<span>贸易战打得最火热的时候，日本连跟都不敢跟</span><br>
</p><p><b>haozi513: </b><br>
<span>俄国的产品能达到要求？</span><br>
</p><p><b>apple222: </b><br>
<span>zzzqqqrrr 发表于 2019-7-13 20:33</span><br>
<span>当时不是三星家族正在内斗么 后来也是拆了</span><br>
<span>太子又不是老大 想上位要人支持肯定要花钱吧 ...</span><br>
<span>没有，三星内斗是多，可那次之前数年通过股权转让和资本运作，以及三星家族股权投票授权书等，已经确定了接班人地位。</span><br>
<span>可太子爷还是怕万一。。。依然得花钱保平安。。。三星电子第一大股东是韩国总统控制的国民养老金机构。。。第二才是三星生命，第三美国知名基金。</span><br>
</p><p><b>JoriaJoestar: </b><br>
<span>年轮 发表于 2019-07-13 19:33:01</span><br>
<span>看到流言说美帝和11区对南棒非常不满，因为调查到北棒制造核武器和导弹对稀有金属都是从南棒交易过去对 ...这…这剧情也太魔幻了，南边给北面造核弹打自己？惊了！</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>JoriaJoestar: </b><br>
<span>chenzj83 发表于 2019-07-13 20:03:14</span><br>
<span>我说错了，韩国总统权限不仅是行政权，还有情报机构指挥权和部分立法司法权，甚至宣战权</span><br>
<span>你只看到财阀他 ...详细讲讲，啥时候整过</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>真田源次郎信繁: </b><br>
<span> 本帖最后由 真田源次郎信繁 于 2019-7-13 23:29 编辑 </span><br>
<span>JoriaJoestar 发表于 2019-7-13 22:42</span><br>
<span>这…这剧情也太魔幻了，南边给北面造核弹打自己？惊了！</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>虽然不一定是真的，但是朝韩这情况造核弹也不会互相打的，像《铁雨》里那样，核弹是朝鲜民族的核弹……</span><br>
<span>空一格当年似乎都说过大陆的核弹是中华民族的核弹……</span><br>
</p><p><b>死宅真恶心: </b><br>
<span>文统领：搞得就是你们这些财阀</span><br>
</p><p><b>Hyzk: </b><br>
<span>JoriaJoestar 发表于 2019-7-13 22:42</span><br>
<span>这…这剧情也太魔幻了，南边给北面造核弹打自己？惊了！</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>北边的核弹主要大概是用来打日本</span><br>
</p><p><b>折岛睦月: </b><br>
<span>突然发现驻韩大使哈里斯？这货一心向日作出什么死我都不奇怪</span><br>
</p><p><b>JoriaJoestar: </b><br>
<span>Hyzk 发表于 2019-07-13 23:16:36</span><br>
<span>北边的核弹主要大概是用来打日本你说这个谁信啊！</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>azurefury: </b><br>
<span> 本帖最后由 azurefury 于 2019-7-13 23:41 编辑 </span><br>
<span>chenzj83 发表于 2019-7-13 19:25</span><br>
<span>完全不了解韩国形势，以及日本形势</span><br>
<span>韩国总统的国内权限远远超过美国总统和日本首相的国内权限，以至于有人讽刺韩国是“选举产生的威权政体”</span><br>
<span>财阀有美国股份又怎么样？在韩国总统掌握的庞大行政权限面前照样只能瑟瑟发抖。</span><br>
<span>“东京地检署操控在美国人手中”是伪命题，真相是法务大臣拥有司法指挥权，一旦法务大臣动用这一权限可以轻易阻止东京地检署起诉。　　滥用司法指挥权等于政治自杀好不好？</span><br>
<span>　　法务大臣动用司法指挥权阻止检察官又不是没有过先例，动用这一权限之后又发生了什么你肯定比我更清楚。</span><br>
</p><p><b>RX-78-6: </b><br>
<span>zzzqqqrrr 发表于 2019-7-13 18:58</span><br>
<span>美国不管我是真的想不通</span><br>
<span>这一轮 韩国是最听美国话的了 无论是贸易战的签订还是其他都是第一个跪 甚至萨德 ...</span><br>
<span>你有没有想过有可能是文大统领求美国人不要管的？</span><br>
<span>这波攻势过来最受伤的三星哦</span><br>
<span>三星是什么人？说是逼死他大哥的另一个凶手都不为过</span><br>
</p><p><b>powwow: </b><br>
<span>看评论 1.韩国总统能杠过财阀的话就没有前些日子案子那事了。2.南边不怕北边的核弹的话，怎么会安萨德？</span><br>
</p><p><b>powwow: </b><br>
<span>RX-78-6 发表于 2019-7-14 00:04</span><br>
<span>你有没有想过有可能是文大统领求美国人不要管的？</span><br>
<span>这波攻势过来最受伤的三星哦</span><br>
<span>国家支柱企业因为国家外交而被牵连受损，总统是要被问责受压的。你还不如说这是倒文的阴谋呢</span><br>
</p><p><b>powwow: </b><br>
<span>“韩国产业通商资源部表示：韩国也有一份类似的“战略物资出口优待国家快速通关白名单”，日本就在白名单上，而无论日本是否发动制裁，韩国仍会让日本留在自己的“优待白名单”之上。”有毛病，来而不往非礼也，这是对方先翻脸，没别的办法时对等手段回抽是最好的。</span><br>
</p><p><b>RX-78-6: </b><br>
<span>haozi513 发表于 2019-7-13 21:37</span><br>
<span>俄国的产品能达到要求？</span><br>
<span>韩国人自己觉得纯度不够</span><br>
<span>https://mp.weixin.qq.com/s/UOP_ENXQ6L_kRixROH0mNw</span><br>
<span>（以下内容译自韩国《朝鲜日报》日文网页上7月13日发表的文章，原标题是“韩国业界对俄罗斯提出供给氟化氢提案感到困惑”，点击“阅读原文”按钮即可跳转到原文链接，本平台翻译此文并不表示同意文章观点，只是向读者提供另一种观察角度）</span><br>
<span>韩国业界对俄罗斯的供给氟化氢提案感到困惑</span><br>
<span>有报道说俄罗斯向韩国政府提议出口日本对于韩国限制出口的氟化氢。韩国总统府关系着12日说：“俄罗斯向韩国方面传达了供给氟化氢的意向，现在这个提案正在检讨中”。7月1日日本宣布出口限制之后，氟化氢的问题连日被提起，超高纯度的氟化氢是形成半导体电路时除去不纯物质的必不可少的材料。韩国的半导体厂家在这种材料上100%依赖日本，供给一旦中断，韩国半导体产业就有可能停止。如果能用俄制材料代替日制材料，对于韩国半导体产业界是个好消息。</span><br>
<span>但在业界以及专家间则是“俄罗斯产材料是不是真的能在半导体制造工程中使用，需要确认的的东西还哦很多”的说法。 </span><br>
<span>■在制造业被广泛使用的氟化氢</span><br>
<span>就像日本人所主张的，氟化氢在毒气生产中也被使用，实际上氟化氢是制造业中用途极为广泛的通用化学物质。用硫酸溶解萤石之后得到的氟化氢很容易和其他的物质相结合，既是高级汽油制造工程中的触媒，也是制造不粘锅、房顶被覆材料、电线包皮、眼睛镜片等所使用的特氟龙得材料。溶化岩石抽出金属铀时要用它，空调和电冰箱的冷媒以及洗衣粉中也有它。对产品表面进行处理，使之光滑而有高级质感的时候也要用它。</span><br>
<span>但那都是99.9%以下的低纯度产品。</span><br>
<span>这种产品韩国当然能够生产，中国、台湾、印度也在生产。而半导体制造工程用的氟化氢是99.999%以上的超高纯度产品，向三星电子以及SK海力士提供这些产品的日本STELLA化学和森田化学工业掌握了世界市场。</span><br>
<span>超高纯度的产品对于降低产品的残次率是必不可少的。半导体是在10纳米（nm，1纳米是1米的10亿分之一）前后的超微细工程中制造的，纯度一低，里面的杂质就增加了，废品率就上升。比如纯度为99.99%的氟化氢里杂质就是纯度为99.999%氟化氢的10倍。汉城大学材料工学部的方教授说在10纳米以下的世界里，就是肉眼看不到的东西也会造成致命的损害。</span><br>
<span>纯度的数字增加一位，制造的困难度就会以几何级数上升。就像要在1万粒大米中要挑出100粒稗子（大米中经常混有的一种杂质）出来，即便前90粒都能很简单地发现，找到最后那1粒也是极为困难。西江大学化学系的李教授表示：“高纯度精制技术并不是说一句花钱就立即能掌握的东西，就政府最近拿出来的国产化方案来看，会弄成‘跳完了大神，病人也挂了’”。</span><br>
<span>■俄罗斯产品并不是立即就能使用的东西</span><br>
<span>据半导体专家们说，现在还无法判断俄罗斯制氟化氢能否在半导体制造工程中使用。韩国在这6年里都没有进口过俄罗斯制氟化氢。汉城大学化学生物工学部的孙教授说：“俄罗斯还没有证明他们能不能大量地供应品质安定的能用于半导体制造工程的氟化氢”。</span><br>
<span>即便俄罗斯产品的纯度非常高，三星电子和SK海力士在实际制造工程中使用也还至少要花几个月的时间。半导体的制造工程可以划分为700个子工程，里面有40到50个子工程要用到氟化氢，每个子工程用的氟化氢其纯度和形态都不相同。现在工程已经调试到了最适合日本制氟化氢，要用俄罗斯产品整个工程都要重新调试。另外，即便俄罗斯产品和日本产品一样达到了99.999%的纯度也还是有可能不能用。因为虽然纯度相同，但杂质颗粒的大小和种类无法确认。半导体产业人士说：“使用新材料和新装置的时候，至少要经过两个月的实验生产来检查品质，如果品质比不能达标则再需要两个月，很花时间”。</span><br>
</p><p><b>RX-78-6: </b><br>
<span>powwow 发表于 2019-7-14 00:07</span><br>
<span>国家支柱企业因为国家外交而被牵连受损，总统是要被问责受压的。你还不如说这是倒文的阴谋呢 ...</span><br>
<span>你觉得他有所谓么？问责？</span><br>
<span>你们一直说他为了为大哥报仇，连命都不要了，区区问责何惧也？</span><br>
</p><p><b>両儀織: </b><br>
<span>hellgate22 发表于 2019-7-13 20:17</span><br>
<span>你吹得这么厉害，那我看文在寅这总统当得也不怎么舒心啊，想靠抓个开夜总会的白手套敲打一下财阀 ...</span><br>
<span>那是因为他根本不用，皮条客也跟什么财阀没太大关系，别听信营销号和棒粉狂吹，真把韩国娱乐圈当回事了。下面是人家韩国人自己写的</span><br>
<span>==============================</span><br>
<span>韩国发生胜利、张紫妍等事件以来，笔者收到不少知友的作答邀请。不过由于懒惰，一直未能对相关事件进行系统整理。但近来网络舆论的风向刮的实在是越来越玄乎—现在在部分自媒体热文传播下，已经到了文在寅总统“虽千万人吾往矣”、“舍得一身剐”、“送子女到海外准备与暗黑势力搏上性命”的地步，做为一名韩国政治观察者，笔者不得不出来澄清这些牵强附会、逻辑跳跃的夸张文。</span><br>
<span>首先，关于文总统的子女问题。文在寅的儿子、儿媳、亲孙目前都在韩国国内工作生活，近来旅外的是其女儿一家（女儿、女婿、外孙），而女儿一家出国，只是因为女婿所在公司将其派驻到了泰国，任期结束后他们还得回到韩国的，这和国内网传的阴谋论相差十万八千里。</span><br>
<span>再回到事件本身。一共是三个事件：胜利、张紫妍、金学义。胜利事件只是个**（类似咪兔第一枪），让女性受侵害这一议题受到社会高度关注，之后其重新引燃的张紫妍、金学义争议才是真正触及特权阶层的深水事件。张紫妍被朝鲜日报社长之子祸害后自杀，前法务部次官金学义则在企业家别墅内侵害一些女性，两个事情都在保守势力当政期间受到检方等公权力的包庇，不了了之。</span><br>
<span>这体现了韩国社会既得利益层、权贵层的“卡特尔”。这个卡特尔是个铁三角：1）言论权力：朝鲜日报、中央日报、东亚日报、文化日报、韩国经济、每日经济等各大保守派媒体；2）政治权力：保守派政治势力及与之勾结数十年渗入公检法各个角落的公职人员；3）资本权力：在背后为这个联盟提供资金的财阀。</span><br>
<span>韩国的民主化并不是一蹴而就的，而是一个循序渐进的过程，可以说目前也在深化阶段。现行的「1987宪法」最初只是确立了程序上的民主（选举制度），但对于上述积弊并没有清算。2002年大选时，财阀们成卡车地为保守派候选人提供资金败露，也只是其中一隅。当然，斗争过程中，卡特尔对立面的社会团体、社会组织不断变得成熟、强大，为上述卡特尔提供了一些制衡。</span><br>
<span>而且，变化，也一直是有的。“保皮自骨（保守派的皮、自由派的骨）”的金泳三总统灭掉军队内保守帮会、实现军队机器国家化，并收回平时作战指挥权，可以说是斩断了权贵联盟八爪鱼的重要一条腿。像自媒体热文中所说的文在寅对军队的控制力问题更是子虚乌有。文在寅掌握人事权在内的完全的军队指挥权，很久之前就把高级核心将领换了个血，保守派高级将军早就被清洗、替换成了他的人马，甚至连最极右的乡军（在乡军人退役团体）指挥部都被他掌握的死死的，去做一些不像极右团体该做的事情（欢送文辩访北等）。</span><br>
<span>金泳三之后的金大中、卢武铉的自由派十年，更是培育壮大了对面的势力。像选举捐金透明化、设上限，以及重要的国库日常补助原则、按得票率返还资金原则，保障了得不到财阀资助的势力也可以在选举中具备充分的竞争能力。同时，互联网的兴起及平面媒体的沦落，也让权贵联盟难受至极。</span><br>
<span>那么，文在寅总统现在在做什么？他确实是要对卡特尔动刀子。他上任前的承诺就是“再造山河”，清楚这些“积弊”，也是他的政治志向了。</span><br>
<span>这个铁三角，哪一环最薄弱，哪一环最坚固呢？</span><br>
<span>言论权力，其实是最容易下手的。事实上，像TV朝鲜（朝鲜日报的电视媒体）等电视台的命就掐在放送通信委员会（过半委员由执政势力指定或推荐）手里，它的种种劣迹完全可以让委员会吊销其牌照。但这里就涉及到自由派的一个强迫症：基于自由派本身数十年的抗争经历，他们对于“打压言论”过于敏感。</span><br>
<span>因此造成的一个困局是：保守派可以不尊重自由派的自由，但自由派必须尊重保守派的自由。目前来看，文在寅基本不打算动这些媒体。彻查张紫妍，也并不是出于打杀保守媒体的脉络。当然，更深层的原因是，这些媒体的影响力不比当年的信息垄断时代，互联网高度成熟的今天，自由派也没必要顶着污名去拨这些粪。</span><br>
<span>再谈资本权力。可能各位意想不到的是，最强的一环并不是财阀。财阀在国家机器前反而出奇的脆弱。</span><br>
<span>文在寅上台后，恐惧的财阀们纷纷投上投名状，主动迎合文在寅的各项选举公约买政权的欢心。各财阀也纷纷将文在寅阵营的人士迎为社内社外高管，为自己买上安全阀。三星主动解散被怀疑广泛游说干预社会各层的未来战略室，加快整理众多与核心事业距离较远的子公司筹备庞大遗产税，紧紧收缩自保。</span><br>
<span>过去，财阀对韩国社会的影响力，是通过“卡特尔”间接实现的，而当政权这一媒介发生更替（保守派失去执政权、丢掉国家机器），他们的这一系列动作就不难理解了。国内舆论中，韩国财阀的重量有严重的夸大倾向。但思考最基本的一个问题，财阀一死，一半财产都要充公的国家、财阀们动不动就要蹲监狱的国家、财阀子女走后门上个学都得被揪出来扭正的国家，工会无理要求都搞不定的国家（eg：现代集团），堂堂财阀被掌权者亲友闺蜜随便勒索的国家，他们这些财阀能强悍到哪里去呢？要知道，曾经大的不可一世的财阀，在政权布置下，消失在尘土的也不止一个（大宇、双龙、东洋等等）。李在镕审判中屡次诉说财阀在政权前没有抵抗力，就是个受害者，也不完全是谎话。</span><br>
<span>回到文在寅，那文在寅面对财阀的投名状，做的是什么呢？还是亮刀。</span><br>
<span>尤其是前不久的3.27日，在韩国现代史上有着不小的意义：文在寅上台不久就力推的Stewardship code制度，第一次对财阀进行了实践——NPS（国民年金）行使股东权利，剥夺了大韩航空的财阀赵亮镐的经营权及董事一职。</span><br>
<span>这在韩国财阀界是一个地震级的事态。经济界及各大媒体对文在寅发起了疯狂的攻击，水军也全网出动，各种染红，称文在寅要把国家带到社会主义道路上。NPS类似韩国的社保基金，几乎是所有大财阀的大股东（不是第一就是第二，三星第一大股东也是NPS），但一直以来从不行使股东权利。文在寅进行制度改革，积极行使NPS股东权利，让财阀们毛骨悚然。国内自媒体网文称财阀的外资持股使得政府动不了财阀，然而外资来源复杂多元，有美国的华尔街也有中国的中金，有新加坡的淡马锡也有瑞典的主权基金，并不是铁板一块儿，而且打脸网文的是，这次大韩航空事变的对决中，外资站在了韩国政府一边。</span><br>
<span>最后要说明的是，自由派也并不是要毁灭谁，只是追求减少财阀的owner risk，减少政经勾结，隔离所有权与经营权，朝向专门经营人制度发展。确立Stewardship code制度，也只是其中的一环。</span><br>
<span>铁三角最难破的一环，也是最大的boss，还是保守派政治势力。尤其是公检法中与保守派勾结的腐败势力。</span><br>
<span>理由很简单：公检法本身是独立的，他们是真正的“法外之地”，政府奈何不了他们。检方起诉检察官？法院判决法官？很难的。</span><br>
<span>很多网文说的、很多网友担心的所谓文在寅“性命问题”，最终也取决于公检法改革能不能成功。财阀们的复仇，也要通过对国家机器的“收复”来实现。所以，文在寅推动的公检法改革成功了，就算政权更替，也不会再有过去的政治复仇覆辙。</span><br>
<span>目前，这也是文在寅政府最下功夫的议题。文在寅要推出的是独立机构“公搜处（高级公务员搜查处）”。这一假想机构拥有独立的审查权和起诉权，专门用于监督公检法及高级公务员的不法行为。而目前的阻碍，是执政党议席数不足（目前的国会是朴时代选举选出的）。</span><br>
<span>方法很简单。就是明年2020国会选举中，共同民主党和其友党取得完全胜利。但说实话，虽然文在寅民调支持率仍能达到45%（远远高于同期任一总统）、执政党支持率也仍然领先各党，但由于不见好转的青年失业问题、不景气等，压倒性胜利还是比较难的。除非半岛和平进程取得重大进展，倒是有可能复制2018年6月碾压式胜利的地方选举。</span><br>
<span>所以，文在寅目前正在以选举法改革为诱饵（交换砝码），诱导除去保守派（自由韩国党）以外的各党配合自己通过有关改革法案。选举法改革是指增强比例性（利于小党），本身不利于执政党这样的大党，但为了通过公检法法案，执政党宁可牺牲自己的选举利益。目前还在协商中，能不能通过还有待观察。（4月底公检法改革案通过国会司改委表决(3/5)，顺利成为迅速审议指定案。也就是说，国会下一次本会议召开，就得先对这个法案进行自动表决。文在寅的共同民主党及友党稳稳过半，昭和余孽全盘肃清指日可待。这次胜仗的意义远大于卢武铉时期的亲日派财产没收。）</span><br>
<span>文在寅的“再造山河”、“积弊清算”，还要做什么呢？破除上述铁三角，只是对内。收回战作权？这个也有，也实现了相当大的进展，任内完全收回目前来看没有问题，但也只是很小的一部分。</span><br>
<span>他其实还有一个更宏远的对外目标：确立半岛和平体制。这个目标的高度，比所谓的干掉铁三角，要高出很多个次元，这一目标要清算的积弊，是持续了半个多世纪的“冷战积弊”。</span><br>
<span>确立半岛和平体制，指的是什么？简单讲，就是【朝美建交】。朝美建交，彻底保障平壤的政权安全，同时为其改革开放奠定基础。</span><br>
<span>国内也有很多人，受韩国保守势力及美日言论爪牙的颜色论误导，认为韩国自由派漠视北方人权，拥护毒菜者，不追求统一。然而现实是，没有保守派所说的选项。战争选项？要让几十年的经济成果毁于一旦？封锁选项？九十年代大饥荒都没有动摇它，更何况它背后还有庞大的中国、俄罗斯。</span><br>
<span>本质上，朝鲜才是地区最弱一方，这也是其各种极端举措的原因。它的极端，并不是要攻击谁，而是为了维护自己的安全。韩国自由派承认其统治并与之交往，才是最符合韩国人现实利益、民族利益的。它的突然崩塌，反而不利于韩国利益。</span><br>
<span>当然，确立半岛和平体制这一宏大目标的难度，也远非“清算铁三角”可比。文在寅上任后的持之以恒，带来了很多进展，但目前仍有很多曲折，这一进程也仍然道阻且长。河内谈崩已有一段时间，这段时间韩方已摸到朝美各自的态度。4.11日文在寅再次远赴华盛顿，重启这一进程。也许是不自量力、也许是愚公移山，但文在寅们从来没有停歇过这一脚步。倘若他们真的实现了朝美建交这一区域夙愿，他们也就真成了朝鲜民族的英雄。</span><br>
<span>很多网文虽然离谱，但还是落在了“吹文在寅”这点上，这点没什么问题。不过也要知道，不是文在寅一个人。从四月革命，到眼下，在韩国现代史的另一条主线上，不止是一个文在寅就把韩国带到了现在的位置。韩国有文在寅的原因是，韩国有很多个、有过很多个文在寅。</span><br>
</p><p><b>dark_templar: </b><br>
<span>ryuki 发表于 2019-7-13 21:02</span><br>
<span>日本垄断的这些东西国内也得想办法搞才行吧，谁知道什么时候闹翻了会不会对中国来这一出</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi ...</span><br>
<span>他这样搞是嫌自己死的不够快</span><br>
</p><p><b>RX-78-6: </b><br>
<span>powwow 发表于 2019-7-14 00:09</span><br>
<span>“韩国产业通商资源部表示：韩国也有一份类似的“战略物资出口优待国家快速通关白名单”，日本就在白名单上 ...</span><br>
<span>你换个“陛下是反贼”的思路就能理解了嘛</span><br>
</p><p><b>powwow: </b><br>
<span>RX-78-6 发表于 2019-7-14 00:15</span><br>
<span>你觉得他有所谓么？问责？</span><br>
<span>你们一直说他为了为大哥报仇，连命都不要了，区区问责何惧也？ ...</span><br>
<span>他为武申冤报复李明博等人都是正面直着来的，列罪状，才能起到替武报仇的目的，而这样曲里拐弯搞三星：1.这不符合他的作风，也达不到为了武的目的。2.他是总统，虽然有为了武而做的事，但不是每件事都是为了武而做，把脑子里的粉红泡泡倒倒。3.他怎么未卜先知到日本人会精准报复三星而不是其他手段？你这从头到脚都是个马后炮式的牵强附会。</span><br>
</p><p><b>马赛克: </b><br>
<span>zzzqqqrrr 发表于 2019-7-13 19:58</span><br>
<span>美国不管我是真的想不通</span><br>
<span>这一轮 韩国是最听美国话的了 无论是贸易战的签订还是其他都是第一个跪 甚至萨德 ...</span><br>
<span>不管太好理解了制约韩国都是有利于美国芯片企业的对美有利</span><br>
<span>— from samsung SM-N950N, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>RX-78-6: </b><br>
<span>powwow 发表于 2019-7-14 00:24</span><br>
<span>他为武申冤报复李明博等人都是正面直着来的，列罪状，才能起到替武报仇的目的，而这样曲里拐弯搞三星：1. ...</span><br>
<span>这事儿吧，没人能搞清到底是什么情况，毕竟大家都不在青瓦台工作</span><br>
<span>只能说，等事后看结果吧</span><br>
<span>看是不是三星之类的财阀死</span><br>
<span>至于你说的正面上这一点，你有没有觉得这种对三星这种超级财阀特别不合适？你正面上可以干掉个人，比如可以送李明博进监狱，甚至让三星的太子也进去（他爹据说已经没有意识了），但三星就一个继承人么？你送A进去，B继续接着干了</span><br>
<span>你用其他罪名，比如说偷税吧，罚法人款，三星是缴不起这个罚款么？更何况，三星又不是找不起律师，走法庭恐怕来来回回拖到他任期结束都没一定</span><br>
<span>对于这种强势财阀，只有让他经济上严重受损，才能打击它，这就不是靠“正面”能搞定的，他总不能像他邻居那样搞公私合营吧？</span><br>
<span>另外，据说三星有过氟化氢的自产计划，但在龟尾出了事故，而这个事故则被文利用，让自产计划泡了汤</span><br>
</p><p><b>powwow: </b><br>
<span>RX-78-6 发表于 2019-7-14 00:38</span><br>
<span>这事儿吧，没人能搞清到底是什么情况，毕竟大家都不在青瓦台工作</span><br>
<span>只能说，等事后看结果吧</span><br>
<span>你这个逻辑就有问题，为什么一定要针对三星这个企业，把三星上下所有跟武相关不相关的人绑成一个实体？那些只是在三星工作，跟这些政治事情无关的工人难道还要为此担责？如果能把当时陷害相关的人送进去，或者企业交笔罚款，也就够了啊。毕竟企业本身就是个企业，没有意识，搞武是那些有意识的人的行为，报复也是报复这些人的恶意，真要报复能精准报复这些下黑手的就够了。</span><br>
</p><p><b>sblnrrk: </b><br>
<span>ryuki 发表于 2019-7-13 21:02</span><br>
<span>日本垄断的这些东西国内也得想办法搞才行吧，谁知道什么时候闹翻了会不会对中国来这一出</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi ...</span><br>
<span>日本再吊，能吊过他爹美国吗？</span><br>
<span>现在台面上中美在杠，你说日本好好 路不走，跑出来作死是嫌活的太长？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI COL-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>赛肯特布拉泽: </b><br>
<span>不会又是川皇在骚操作吧，按理说韩日关系恶化对于跟中国打贸易战的美国来说没有什么好处啊，但他却坐视不理，看起来很奇怪，但是想一想川皇在贸易战期间宣万国的骚操作，把朋友搞得少少的，敌人搞的多多的，也不奇怪了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>疵毛撅腚: </b><br>
<span>両儀織 发表于 2019-7-14 00:17</span><br>
<span>那是因为他根本不用，皮条客也跟什么财阀没太大关系，别听信营销号和棒粉狂吹，真把韩国娱乐圈当回事了。 ...</span><br>
<span>有点意思，求个出处</span><br>
</p><p><b>starash: </b><br>
<span>你们都是成熟的看门狗了，要学会抢食不忘记看门的职责乐。</span><br>
</p><p><b>上田公方: </b><br>
<span>真田源次郎信繁 发表于 2019-7-13 22:46</span><br>
<span>虽然不一定是真的，但是朝韩这情况造核弹也不会互相打的，像《铁雨》里那样，核弹是朝鲜民族的核弹……</span><br>
<span>空 ...</span><br>
<span>跟所谓空一格指引tg打越南一样都是傻逼果粉的造谣意淫，空一格和他老婆上蹿下跳撺掇美国核平大陆倒是各种石锤的</span><br>
</p><p><b>seraph198019: </b><br>
<span>ryuki 发表于 2019-7-13 21:02</span><br>
<span>日本垄断的这些东西国内也得想办法搞才行吧，谁知道什么时候闹翻了会不会对中国来这一出</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi ...</span><br>
<span>据说日本掌握技术但中国掌握原材料</span><br>
</p><p><b>精打细算大国安: </b><br>
<span>赛肯特布拉泽 发表于 2019-7-14 01:50</span><br>
<span>不会又是川皇在骚操作吧，按理说韩日关系恶化对于跟中国打贸易战的美国来说没有什么好处啊，但他却坐视不理 ...</span><br>
<span>川皇是个弱势总统，行政系统和传统政治圈子反川情绪浓厚，导致他控制力一直不行，不过靠着已经膨胀到几乎无法制衡的美国总统行政权力还算能稳住基本盘罢了</span><br>
</p><p><b>eienyami: </b><br>
<span>ryuki 发表于 2019-7-13 21:02</span><br>
<span>日本垄断的这些东西国内也得想办法搞才行吧，谁知道什么时候闹翻了会不会对中国来这一出</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi ...</span><br>
<span>给日本100个胆子它也不敢，早就不是过去了</span><br>
<span>举个最现实的例子，美帝对华为制裁，只要让日本ZF给索尼下命令停供，华为消费端直接凉，只是敢吗？ </span><br>
<span>从上到下日本谁敢下命令？谁又敢去执行这命令？</span><br>
</p><p><b>宏亮: </b><br>
<span>vbadvance 发表于 2019-7-13 19:29</span><br>
<span>韩国产业通商资源部表示：韩国也有一份类似的“战略物资出口优待国家快速通关白名单”，日本就在白名单上， ...</span><br>
<span>这是贱皮子？？？</span><br>
</p><p><b>宏亮: </b><br>
<span>两个狗贸易战都不上去咬人，互相打架正好让他们自己削弱一下</span><br>
</p><p><b>冰凌火焰: </b><br>
<span>ryuki 发表于 2019-7-13 21:02</span><br>
<span>日本垄断的这些东西国内也得想办法搞才行吧，谁知道什么时候闹翻了会不会对中国来这一出</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi ...</span><br>
<span>本子敢对南棒子玩这一出，原因一是棒子没有能卡本子脖子的东西，你看看这都多长时间了，南棒子连个反制措施都拿不出来，TG能卡死本子的东西多了去了。</span><br>
<span>原因二是有人能吃下棒子的份额，自己的企业营收不会受太大影响，TG半导体业摩拳擦掌就等这一天，TG是世界上最大的市场，失去了这块份额，自己的企业就先不干了。</span><br>
</p><p><b>tillnight: </b><br>
<span>zzzqqqrrr 发表于 2019-7-13 18:58</span><br>
<span>美国不管我是真的想不通</span><br>
<span>这一轮 韩国是最听美国话的了 无论是贸易战的签订还是其他都是第一个跪 甚至萨德 ...</span><br>
<span>韩国人哪听话了？美国人或者cia怎么可能喜欢左翼政府？不知道为什么总有人喜欢拿文在寅忙着整人懒得和美国搞的时候在贸易上稍微软了那一下当作韩国不敢动。在现在wto积压的一大票xx与美国贸易争端案件中，韩国参与了好几件（当然是参与了申请国一方）。萨德现在就是半死不活，拖着环评。对华为制裁比起日本的装模作样，韩国半导体公司根本就是样子都没装，给你产生错觉的地方是三星等公司对国内媒体控制力强，不会让媒体东问西问瞎j8问，总之我们低调供货就完了。给你日本人狡猾的供货的原因是日经等右翼媒体一直想挑事，导致日本公司不得不一次次出现在前台辟谣。说白了闹到最后的整理是，除了美国公司，没有一家东亚半导体公司实质上停供了华为。</span><br>
</p><p><b>RX-78-6: </b><br>
<span> 本帖最后由 RX-78-6 于 2019-7-14 22:03 编辑 </span><br>
<span>powwow 发表于 2019-7-14 00:55</span><br>
<span>你这个逻辑就有问题，为什么一定要针对三星这个企业，把三星上下所有跟武相关不相关的人绑成一个实体？那 ...</span><br>
<span>日本那边给文政权起了个绰号叫“革命政权”</span><br>
<span>你可以体会一下</span><br>
<span>革命这种事，向来不是只针对个人的，而是针对一个群体，一个阶级.....</span><br>
<span>就像以前的地主是不是都是坏人啊？为什么不把那些坏地主送进去，剩下的交罚款就了事啊？</span><br>
</p><p><b>9号单开道岔: </b><br>
<span>冰凌火焰 发表于 2019-07-14 18:21:05</span><br>
<span>本子敢对南棒子玩这一出，原因一是棒子没有能卡本子脖子的东西，你看看这都多长时间了，南棒子连个反制措 ...这次断供，我觉得长期对日本还是不利的。</span><br>
<span>这次就算韩国人屈服了，但互信没有了。韩国财阀或是政府，长期总是要推进替代日本来源的。就算韩国造不出，陶氏杜邦，巴斯夫，拜耳，液化空气，中俄，总有能造，无非是多花点钱</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>冰凌火焰: </b><br>
<span>9号单开道岔 发表于 2019-7-14 22:44</span><br>
<span>这次断供，我觉得长期对日本还是不利的。</span><br>
<span>这次就算韩国人屈服了，但互信没有了。韩国财阀或是政府，长期总 ...</span><br>
<span>国际关系里哪有什么“互信”，说委婉点是相互博弈，说直白点就是拳头说话，本子这一搞就是让南棒子明白谁是爷爷谁是孙子，别TM成天给我挑事，爸爸和隔壁老王我惹不起，干你还不跟玩似的。</span><br>
<span>南棒子这一次跪，以后就是处处跪，本子能获得的收益远远超过这点市场的损失，更别说还有个更大的市场在面前。</span><br>
</p><p><b>zzzqqqrrr: </b><br>
<span>冰凌火焰 发表于 2019-7-14 23:10</span><br>
<span>国际关系里哪有什么“互信”，说委婉点是相互博弈，说直白点就是拳头说话，本子这一搞就是让南棒子明白谁 ...</span><br>
<span>问题是文怎么可能屈服 它本来就只能做一届 屈服的理由是什么？</span><br>
<span>最终只会民粹上台 </span><br>
<span>除非经济爆炸或者军事攻击 不然怎么会停下 </span><br>
<span>日本那些玩意 俄国和中国并非不能替代 但要时间 至于时间上对下游的损失 三星愿意赔钱就行 苹果现在怎么换供应商？电子行业就这样 替代厂家也不是那么好找的</span><br>
<span>现在日本要扩大化的话 对文更是喜讯 大型财阀全会被打烂 </span><br>
</p><p><b>马赛克: </b><br>
<span>eienyami 发表于 2019-7-14 17:45</span><br>
<span>给日本100个胆子它也不敢，早就不是过去了</span><br>
<span>举个最现实的例子，美帝对华为制裁，只要让日本ZF给索尼下命 ...</span><br>
<span>你这个例子完全无法成立，美国的法律只能禁止美国公司的产品或者含有美国技术专利百分之35以上的产品，其他就管不到了</span><br>
<span>— from samsung SM-N950N, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>seedees3: </b><br>
<span>zzzqqqrrr 发表于 2019-7-15 00:06</span><br>
<span>问题是文怎么可能屈服 它本来就只能做一届 屈服的理由是什么？</span><br>
<span>最终只会民粹上台 </span><br>
<span>财阀被打烂日本会更高兴，至于文在寅，日本巴不得他坐久一点</span><br>
</p><p><b>ryan831231: </b><br>
<span>马赛克 发表于 2019-7-15 00:24</span><br>
<span>你这个例子完全无法成立，美国的法律只能禁止美国公司的产品或者含有美国技术专利百分之35以上的产品，其 ...</span><br>
<span>美国将25%技术含量改成1%也不过就是动动手指的事…美国的法治是对内的，对外讲法有利就讲法，没利还不是直接打？</span><br>
</p><p><b>kir909: </b><br>
<span>我有点没太明白....日本的补偿不是都给了,是棒子自己贪污掉了吧,然后再要第二份?</span><br>
<span>虽然是二战赔偿问题,但是我怎么觉得应该站本子哪....毕竟重复要赔偿也太吃相难看了</span><br>
</p><p><b>yuuhi: </b><br>
<span>韩国这些年上蹿下跳以为是个人物，本子卡一下居然就跪了，连个像样的反制措施都没有，除了去找爸爸就只剩网络上抵制日货无能狂怒</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>wym1989: </b><br>
<span>所以ssd价格要上涨了？</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>马赛克: </b><br>
<span>kir909 发表于 2019-7-15 02:21</span><br>
<span>我有点没太明白....日本的补偿不是都给了,是棒子自己贪污掉了吧,然后再要第二份?</span><br>
<span>虽然是二战赔偿问题,但是 ...</span><br>
<span>已经是要第三份了</span><br>
</p><p><b>9号单开道岔: </b><br>
<span>ryan831231 发表于 2019-7-15 01:18</span><br>
<span>美国将25%技术含量改成1%也不过就是动动手指的事…美国的法治是对内的，对外讲法有利就讲法，没利还不是 ...</span><br>
<span>禁运制裁是分严厉等级的。按1%算，还不如直接说全面禁运，省点查技术文件的力气</span><br>
<span>美国画25%或35%的线，就是为了避免无限扩大打击面，世界不是美国一家独大，美国也需要盟友的，不能把盟友和一部分自己人逼到反对面去</span><br>
</p><p><b>ryan831231: </b><br>
<span>9号单开道岔 发表于 2019-7-15 16:16</span><br>
<span>禁运制裁是分严厉等级的。按1%算，还不如直接说全面禁运，省点查技术文件的力气</span><br>
<span>美国画25%或35%的线，就 ...</span><br>
<span>制裁的严厉等级是看执行力决定，而不是法律决定，讲白了就是选择性执法。美光还有办法在华为还在实体清单上时就宣布重新供货呢，难道美光还能在不到两个月的时间就让产品的美国技术含量降到25%以下？这手段跟会计师有办法让一家亏损的公司盈余一样。</span><br>
<span>说到底这25%技术含量的定义本身就不明确了，这种不确定性就给了政府极大的自由裁量空间。</span><br>
<span>回到一开头，有人说美国只能制裁技术含美量超25%的外国公司，但这就是标准的被忽悠了。只有美国想不想认真全力搞一家公司，没有什么技术含美量超25%才能被制裁这回事。美国真想搞，从25%降到1%只是动动手指的事，且就算技术含美量真的0%，美国照样能证明超过25%信不信？球员兼裁判就是这么霸道。以为这样违法，美国是法治国家所以不会有这种事？那就去告美国政府啰。伊拉克肯定后悔当初怎么沒对美国政府提告来阻止美军入侵呢。</span><br>
<span>还是那句老话，美国的法治是对美国人自己法治，对非美国人可从来就没法治过。</span><br>
</p><p><b>战斗红魔: </b><br>
<span>看来看去，我国哪些项目能卡住日本呢</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1846450[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>日韩之争近期进展：美国不想管，俄国远水难解渴[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1846450-1-1.html</link>
      <description>日韩之争近期进展：美国不想管，俄国远水难解渴&#13;
 本帖最后由 chenzj83 于 2019-7-13 18:48 编辑 

韩国外交部长康京和与美国国务卿通电话：国务卿表示：“我们理解你们”
&#13;
韩国外交部第二副部长金铉宗访问美国白宫、国会、国务院、五角大楼，美国只撂下一句话“理解”
&#13;
美国驻韩大使哈里斯当着韩国国会外交统一事务委员长尹相现的面上表示：
&#13;
“我方希望韩国和日本两个当事国自己把事情妥善解决，你们两国都是成熟的国家，
&#13;
眼下韩日两国还有通过政府、议会和企业间对话解决的空间。
&#13;
虽然韩日关系眼下处于最糟糕的状况，但美国此时贸然调解并不合适，
&#13;
只有美国有了百分之百的调解成功的把握，或者局面恶化到妨碍美国企业经营的地步，
&#13;
我们再来调解韩日关系也不晚。”
&#13;
至于日方指责韩国对敏感物资监管不严，美国国务院表示：“美韩两国在执行制裁方面保持着紧密合作”。
&#13;
日本政府老早提醒韩国，如果不同意把争端交给第三国委员组成的仲裁委员会仲裁（韩国有权任命仲裁委员），7月18日会有下一轮制裁措施
&#13;
日韩课长级说明会被日本政府安排在仓库一样的环境下进行，日方两位课长和韩方两位课长讲了几个小时，以鸡同鸭讲结束。
&#13;
韩国文化日报上周报道：韩国政府曾经提出“1+1+阿尔法”方案，就是前面几个被法院宣判的被告由日本战犯企业和韩国财阀联合赔偿，但此外所有在世的韩国劳工都由韩国政府进行补偿。青瓦台当即声称报道不实，日本政府也无视这一方案。
&#13;
韩国产业通商资源部表示：韩国也有一份类似的“战略物资出口优待国家快速通关白名单”，日本就在白名单上，而无论日本是否发动制裁，韩国仍会让日本留在自己的“优待白名单”之上。
&#13;
俄罗斯大使声称可以对韩国提供高纯度氟化氢，韩国政府也说要独立自主，
&#13;
韩国报界采访本国半导体专家：他们表示：半导体是在10纳米前后的超微细工程中制造的，所用氟化氢纯度必须超过99.999%，杂质稍高一点，芯片良品率直线下降。政府的自主计划是临时上马，等搞出来韩国的电子工业都完蛋了。
&#13;
至于俄罗斯氟化氢，专家们表示：半导体制造的700个子工程中，50个需要用到氟化氢，而且用到的纯度和形态各不相同，现在已经调试到适应日产产品的状态，上俄罗斯氟化氢整个都得重新调试，
&#13;
而且半导体行业的通常做法是，换了新设备或新厂家供应的材料之后，为了稳定良率，试生产就得两个月，如果良品率不理想还得再折腾两个月，再加上前期调试，一来一回就得半年无法正常生产。
&#13;
台湾“中央社”怒报喜讯：明年台湾可能成为国际上半导体制造设备的最大客户，以及台积电吃到日韩之争的转单红利。
&#13;
顺便：G20会谈上，文在寅老早就在韩国国内嚷嚷出来的谋求我国领导人访韩没能成功；反而是中日决定加强领导人互访，日方还喊出“永远的邻国”新定位，这一定位直追日韩蜜月期的“相同价值观的最重要邻国”，于是韩国中央日报和日本国内亲韩媒体打翻了醋坛子。。。。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>chenzj83: </b><br>
<span>日韩之争近期进展：美国不想管，俄国远水难解渴</span><br>
<span> 本帖最后由 chenzj83 于 2019-7-13 18:48 编辑 </span><br>
<span>韩国外交部长康京和与美国国务卿通电话：国务卿表示：“我们理解你们”</span><br>
<span>韩国外交部第二副部长金铉宗访问美国白宫、国会、国务院、五角大楼，美国只撂下一句话“理解”</span><br>
<span>美国驻韩大使哈里斯当着韩国国会外交统一事务委员长尹相现的面上表示：</span><br>
<span>“我方希望韩国和日本两个当事国自己把事情妥善解决，你们两国都是成熟的国家，</span><br>
<span>眼下韩日两国还有通过政府、议会和企业间对话解决的空间。</span><br>
<span>虽然韩日关系眼下处于最糟糕的状况，但美国此时贸然调解并不合适，</span><br>
<span>只有美国有了百分之百的调解成功的把握，或者局面恶化到妨碍美国企业经营的地步，</span><br>
<span>我们再来调解韩日关系也不晚。”</span><br>
<span>至于日方指责韩国对敏感物资监管不严，美国国务院表示：“美韩两国在执行制裁方面保持着紧密合作”。</span><br>
<span>日本政府老早提醒韩国，如果不同意把争端交给第三国委员组成的仲裁委员会仲裁（韩国有权任命仲裁委员），7月18日会有下一轮制裁措施</span><br>
<span>日韩课长级说明会被日本政府安排在仓库一样的环境下进行，日方两位课长和韩方两位课长讲了几个小时，以鸡同鸭讲结束。</span><br>
<span>韩国文化日报上周报道：韩国政府曾经提出“1+1+阿尔法”方案，就是前面几个被法院宣判的被告由日本战犯企业和韩国财阀联合赔偿，但此外所有在世的韩国劳工都由韩国政府进行补偿。青瓦台当即声称报道不实，日本政府也无视这一方案。</span><br>
<span>韩国产业通商资源部表示：韩国也有一份类似的“战略物资出口优待国家快速通关白名单”，日本就在白名单上，而无论日本是否发动制裁，韩国仍会让日本留在自己的“优待白名单”之上。</span><br>
<span>俄罗斯大使声称可以对韩国提供高纯度氟化氢，韩国政府也说要独立自主，</span><br>
<span>韩国报界采访本国半导体专家：他们表示：半导体是在10纳米前后的超微细工程中制造的，所用氟化氢纯度必须超过99.999%，杂质稍高一点，芯片良品率直线下降。政府的自主计划是临时上马，等搞出来韩国的电子工业都完蛋了。</span><br>
<span>至于俄罗斯氟化氢，专家们表示：半导体制造的700个子工程中，50个需要用到氟化氢，而且用到的纯度和形态各不相同，现在已经调试到适应日产产品的状态，上俄罗斯氟化氢整个都得重新调试，</span><br>
<span>而且半导体行业的通常做法是，换了新设备或新厂家供应的材料之后，为了稳定良率，试生产就得两个月，如果良品率不理想还得再折腾两个月，再加上前期调试，一来一回就得半年无法正常生产。</span><br>
<span>台湾“中央社”怒报喜讯：明年台湾可能成为国际上半导体制造设备的最大客户，以及台积电吃到日韩之争的转单红利。</span><br>
<span>顺便：G20会谈上，文在寅老早就在韩国国内嚷嚷出来的谋求我国领导人访韩没能成功；反而是中日决定加强领导人互访，日方还喊出“永远的邻国”新定位，这一定位直追日韩蜜月期的“相同价值观的最重要邻国”，于是韩国中央日报和日本国内亲韩媒体打翻了醋坛子。。。。</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>我方希望韩国和日本两个当事国自己把事情妥善解决，你们两国都是成熟的国家</span><br>
<span>你们已经是成熟的国家了，应该学会自己解决问题了，不要什么事都来麻烦爸爸。来先把这个月的保护费交了</span><br>
</p><p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span>韩国霉体被自家政府辟谣可还行</span><br>
</p><p><b>考茨基: </b><br>
<span>永远的邻国不是常识吗，难道还想吞了对方不成</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>bl0ck: </b><br>
<span>永远的邻国是善意表态吗？</span><br>
</p><p><b>bruce314314: </b><br>
<span>还有空管别人，华为女高管还没放呢</span><br>
</p><p><b>chenzj83: </b><br>
<span> 本帖最后由 chenzj83 于 2019-7-13 18:50 编辑 </span><br>
<span>bl0ck 发表于 2019-7-13 18:41</span><br>
<span>永远的邻国是善意表态吗？</span><br>
<span>一般国家间关系很少用“永远的”来表态</span><br>
<span>我们国内发表的中文版中日首脑十大共识虽然没写进“永远的邻国”，但写了“中日两国间竞争转为协调”（安倍在去年中日韩首脑会谈时提出的）</span><br>
</p><p><b>獠牙护目镜: </b><br>
<span>李姐万岁!闭嘴!</span><br>
<span>美利坚逐渐公孙玉龙化</span><br>
</p><p><b>zzzqqqrrr: </b><br>
<span> 本帖最后由 zzzqqqrrr 于 2019-7-13 19:07 编辑 </span><br>
<span>美国不管我是真的想不通</span><br>
<span>这一轮 韩国是最听美国话的了 无论是贸易战的签订还是其他都是第一个跪 甚至萨德都布置了没撤</span><br>
<span>日本是表面答应 私下一个都不搞 </span><br>
<span>论财阀的美国控制度 韩国也更深 不管是左派的三星电子还是右派的传统财阀 都是美国人完全控制的</span><br>
<span>到底哪里还不满意 跟朝鲜走的太近？可那不也是配合川普做秀</span><br>
<span>日本都和中国都走这么近了 东京地检署呢？ </span><br>
<span>这样都不管就没意思了 如果这持续时间长点且继续扩大的话 韩国是真可能要跳反了</span><br>
<span>别告诉我真的变成辽沈战役开局。。。</span><br>
</p><p><b>diablost3: </b><br>
<span>zzzqqqrrr 发表于 2019-7-13 18:58</span><br>
<span> 美国不管我是真的想不通这一轮 韩国是最听美国话的了 无论是贸易战的签订还是其他都是第一个跪 甚至萨德 ...</span><br>
<span>美国历史上就不是什么都管 没有好处的事为啥要管 </span><br>
</p><p><b>zzzqqqrrr: </b><br>
<span>diablost3 发表于 2019-7-13 19:10</span><br>
<span>美国历史上就不是什么都管 没有好处的事为啥要管</span><br>
<span>如果韩国财阀就这样崩盘了 那华尔街也没好处啊？</span><br>
<span>关键是为什么要让日本得力？日本这一轮最不听美国话了 还跟中国走这么近</span><br>
</p><p><b>真田源次郎信繁: </b><br>
<span>zzzqqqrrr 发表于 2019-7-13 18:58</span><br>
<span>美国不管我是真的想不通</span><br>
<span>这一轮 韩国是最听美国话的了 无论是贸易战的签订还是其他都是第一个跪 甚至萨德 ...</span><br>
<span>美国人看起来是想让三星海力士吃瘪，美光得利</span><br>
<span>不过这算盘打的也并不好。从历史来看，美国人做存储器，之前打不过日本人后来打不过韩国人，现在先进制程也不打不过台湾人了。韩国人一不会被制裁死，二死了这半导体制造业也跑不出东亚了。这么做无非是让韩国人觉得孤立无援，不再信任美国而已</span><br>
</p><p><b>空虚澄璃色: </b><br>
<span>zzzqqqrrr 发表于 2019-7-13 19:12</span><br>
<span>如果韩国财阀就这样崩盘了 那华尔街也没好处啊？</span><br>
<span>关键是为什么要让日本得力？日本这一轮最不听美国话了...</span><br>
<span>韩国财阀天天侵占美国市场啊，华尔街看三星不顺眼很久了吧。</span><br>
</p><p><b>chenzj83: </b><br>
<span>zzzqqqrrr 发表于 2019-7-13 18:58</span><br>
<span>美国不管我是真的想不通</span><br>
<span>这一轮 韩国是最听美国话的了 无论是贸易战的签订还是其他都是第一个跪 甚至萨德 ...</span><br>
<span>完全不了解韩国形势，以及日本形势</span><br>
<span>韩国总统的国内权限远远超过美国总统和日本首相的国内权限，以至于有人讽刺韩国是“选举产生的威权政体”</span><br>
<span>财阀有美国股份又怎么样？在韩国总统掌握的庞大行政权限面前照样只能瑟瑟发抖。</span><br>
<span>“东京地检署操控在美国人手中”是伪命题，真相是法务大臣拥有司法指挥权，一旦法务大臣动用这一权限可以轻易阻止东京地检署起诉。</span><br>
</p><p><b>zzzqqqrrr: </b><br>
<span>chenzj83 发表于 2019-7-13 19:25</span><br>
<span>完全不了解韩国形势，以及日本形势</span><br>
<span>韩国总统的国内权限远远超过美国总统和日本首相的国内权限，以至于有 ...</span><br>
<span>然而韩国做完总统就被清算 还没做完也被清算</span><br>
<span>如果权力还不够 这总统还能有人愿意一直当啊？</span><br>
</p><p><b>ysasz: </b><br>
<span>韩国直接放弃索赔不行吗，本子都给过两次了，照理说韩国财阀都吃过了，现在先保住自家半导体不应该是最优先事项吗</span><br>
</p><p><b>月黑杀人夜: </b><br>
<span>zzzqqqrrr 发表于 2019-07-13 18:58:49</span><br>
<span>美国不管我是真的想不通</span><br>
<span>这一轮 韩国是最听美国话的了 无论是贸易战的签订还是其他都是第一个跪 甚至萨 ...台上是希拉里多数会管，川普根本不喜欢其他国家的制造业，自己斗他才懒得管，统统死光最好</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>vbadvance: </b><br>
<span>韩国产业通商资源部表示：韩国也有一份类似的“战略物资出口优待国家快速通关白名单”，日本就在白名单上，而无论日本是否发动制裁，韩国仍会让日本留在自己的“优待白名单”之上。</span><br>
</p><p><b>生年不满百: </b><br>
<span>我方希望韩国和日本两个当事国自己把事情妥善解决，你们两国都是成熟的国家</span><br>
<span>翻译一下：孩子们你们都长大了，别让爸爸为难</span><br>
</p><p><b>年轮: </b><br>
<span>zzzqqqrrr 发表于 2019-7-13 18:58</span><br>
<span>美国不管我是真的想不通</span><br>
<span>这一轮 韩国是最听美国话的了 无论是贸易战的签订还是其他都是第一个跪 甚至萨德 ...</span><br>
<span>看到流言说美帝和11区对南棒非常不满，因为调查到北棒制造核武器和导弹对稀有金属都是从南棒交易过去对</span><br>
</p><p><b>chenzj83: </b><br>
<span> 本帖最后由 chenzj83 于 2019-7-13 19:35 编辑 </span><br>
<span>zzzqqqrrr 发表于 2019-7-13 19:27</span><br>
<span>然而韩国做完总统就被清算 还没做完也被清算</span><br>
<span>如果权力还不够 这总统还能有人愿意一直当啊？ ...</span><br>
<span>正因为韩国宪法把总统的权力设计得超级强大，才导致一帮人你争我夺打破头。</span><br>
<span>老实讲文在寅修宪就是这个想法：减少总统权限，增加总统任期，减少外界行贿动力，增进国家政治安定。</span><br>
</p><p><b>krysakura: </b><br>
<span>美国驻韩大使哈里斯：其实我是日本人，你想想我会帮忙调节吗？</span><br>
</p><p><b>zzzqqqrrr: </b><br>
<span>krysakura 发表于 2019-7-13 19:36</span><br>
<span>美国驻韩大使哈里斯：其实我是日本人，你想想我会帮忙调节吗？</span><br>
<span>没想到这货</span><br>
<span>那确实说的通了</span><br>
</p><p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span> 本帖最后由 红夜殇雨 于 2019-7-13 19:54 编辑 </span><br>
<span>chenzj83 发表于 2019-7-13 19:25</span><br>
<span>完全不了解韩国形势，以及日本形势</span><br>
<span>韩国总统的国内权限远远超过美国总统和日本首相的国内权限，以至于有 ...</span><br>
<span>你这笑话真好笑，沙皇俄国还是封建王权制呢，结果石油工业都被掌握在以瑞典诺贝尔家族手里，其他行业等等外资手里。</span><br>
<span>老谈行政权大什么的沙俄和韩国就不是泥足巨人了吗？</span><br>
<span>武则天父亲资助李唐铠甲，还娶杨姓宗室女。吕不韦管仲不必多说。</span><br>
<span>老看到权力，看不到金钱的魔力和韩国霉体本身就是财阀培养的狗这些。</span><br>
<span>而且日韩官员退休都去企业挂职，“天降”官手党。</span><br>
</p><p><b>diablost3: </b><br>
<span>zzzqqqrrr 发表于 2019-7-13 19:12</span><br>
<span> 如果韩国财阀就这样崩盘了 那华尔街也没好处啊？关键是为什么要让日本得力？日本这一轮最不听美国话了...</span><br>
<span>为啥会崩盘？就算崩盘也不是一天的事情 你怎么知道美国会不会出手 什么时候会出手？</span><br>
</p><p><b>韶华白首: </b><br>
<span>ysasz 发表于 2019-7-13 19:29</span><br>
<span>韩国直接放弃索赔不行吗，本子都给过两次了，照理说韩国财阀都吃过了，现在先保住自家半导体不应该 ...</span><br>
<span>你信不信韩国民众暴动</span><br>
</p><p><b>饭来张口: </b><br>
<span>哈里斯不就是日本人派在美国的卧底么，当驻韩大使调解日韩争端简直画美不看</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>chenzj83: </b><br>
<span> 本帖最后由 chenzj83 于 2019-7-13 20:10 编辑 </span><br>
<span>红夜殇雨 发表于 2019-7-13 19:48</span><br>
<span>你这笑话真好笑，沙皇俄国还是封建王权制呢，结果石油工业都被掌握在以瑞典诺贝尔家族手里，其他行业等等 ...</span><br>
<span>我说错了，韩国总统权限不仅是行政权，还有情报机构指挥权和部分立法司法权，甚至宣战权</span><br>
<span>你只看到财阀他们现在风光了</span><br>
<span>被整的时候你没有看到</span><br>
</p><p><b>apple222: </b><br>
<span> 本帖最后由 apple222 于 2019-7-13 20:17 编辑 </span><br>
<span>红夜殇雨 发表于 2019-7-13 19:48</span><br>
<span>你这笑话真好笑，沙皇俄国还是封建王权制呢，结果石油工业都被掌握在以瑞典诺贝尔家族手里，其他行业等等 ...</span><br>
<span>所谓泥足巨人，韩国恰好有一个类似成语形容财阀，说的就是从朴正熙正式确立的总统权限庞大无边，哪怕民主化后没有国会多数，依然对财阀生杀予夺。</span><br>
<span>郑周永当年选总统得罪金泳三，现代集团差点被逼得倒闭，不得不上门负荆请罪。。。</span><br>
<span>李在镕为了确保接班不被亲戚们（李孟熙一系之类）干扰，行贿朴的邪教闺蜜，因此才上了法庭。为何？1，韩国大多数银行都是政府或者说总统的忠实工具，2，三星电子第一股东，类似天朝社保基金，背后掌舵者也是总统为首的中央政府。。。</span><br>
<span>当年朴正熙喜欢李明博，郑家就得重用，多年后李积攒的力量能击败朴的女儿。朴很崇拜他中学老师，所以一无所有的老师儿子就能从卖萝卜小贩变成大宇老总，因为能从国家控制的银行无限得钱。朴死了还有余党关照。一直到97金融风暴，这个人造的世界级霸道总裁才正式现出原形。。。。朴传多数讲到，一个前几名的财团喜欢金大中，然后朴不给贷款，倒闭！</span><br>
<span>韩国政府的力量，历经全斗焕，金泳三，直到今天，也只是稍稍削弱而已，不然卢武铉这么理想主义的人，金大中重名远重于利的人，怎么都有身边人贪钱石锤？因为韩国总统真的太厉害，保镖亲戚几句话都能影响银行行长，或者运营国政的总统秘书，庞大权力的外溢啊。。个别人稍稍贪心就陷入权钱交易</span><br>
</p><p><b>wuuuuuud: </b><br>
<span>影不影响三星的7nm？不影响的话不管就不管吧，问题不大</span><br>
</p><p><b>hellgate22: </b><br>
<span>apple222 发表于 2019-7-13 20:06</span><br>
<span>所谓泥足巨人，韩国恰好有一个类似成语形容财阀，说的就是从朴正熙正式确立的总统权限庞大无边，哪怕民主 ...</span><br>
<span>你吹得这么厉害，那我看文在寅这总统当得也不怎么舒心啊，想靠抓个开夜总会的白手套敲打一下财阀都做不到</span><br>
</p><p><b>apple222: </b><br>
<span>hellgate22 发表于 2019-7-13 20:17</span><br>
<span>你吹得这么厉害，那我看文在寅这总统当得也不怎么舒心啊，想靠抓个开夜总会的白手套敲打一下财阀 ...</span><br>
<span>只能说他没手腕。。。如果他愿意，可以下令全国银行不给财团贷款。。。。帝王总统又不是第一天传出来，96年我看党刊半月谈详细介绍的时候，就印象深刻了</span><br>
</p><p><b>zzzqqqrrr: </b><br>
<span> 本帖最后由 zzzqqqrrr 于 2019-7-13 20:30 编辑 </span><br>
<span>apple222 发表于 2019-7-13 20:22</span><br>
<span>只能说他没手腕。。。如果他愿意，可以下令全国银行不给财团贷款。。。。帝王总统又不是第一天传出来，96 ...</span><br>
<span>这话说的 文没手腕做不到这个位置 </span><br>
<span>夜总会都搞不定 你的那些只能是旧时代的回忆罢了</span><br>
<span>楼里有人说了 现在我倾向于哈里斯又在作死</span><br>
</p><p><b>apple222: </b><br>
<span>zzzqqqrrr 发表于 2019-7-13 20:27</span><br>
<span>这话说的 文没手腕做不到这个位置 </span><br>
<span>夜总会都搞不定 你的那些只能是旧时代的回忆罢了 ...</span><br>
<span>三星太子哀求跪舔朴大妈闺蜜的宝贝女儿，恰好就是四年前。为了接班只能花钱，给三个白痴女人寻开心。。。三星太子他爹失去意识，，他本人就是韩国财阀的顶点，也是如此丑态而已。。。</span><br>
</p><p><b>zzzqqqrrr: </b><br>
<span>apple222 发表于 2019-7-13 20:31</span><br>
<span>三星太子哀求跪舔朴大妈闺蜜的宝贝女儿，恰好就是四年前。为了接班只能花钱，给三个白痴女人寻开心。。。 ...</span><br>
<span>当时不是三星家族正在内斗么 后来也是拆了</span><br>
<span>太子又不是老大 想上位要人支持肯定要花钱吧</span><br>
</p><p><b>adonai: </b><br>
<span>俺脚着会不会是文大总统不太听话，比如没和美国商量单方面缓和了和朝鲜的关系等等，所以美国在借日本的爪子敲打？</span><br>
</p><p><b>zzzqqqrrr: </b><br>
<span>adonai 发表于 2019-7-13 20:33</span><br>
<span>俺脚着会不会是文大总统不太听话，比如没和美国商量单方面缓和了和朝鲜的关系等等，所以美国在借日本的爪子 ...</span><br>
<span>这太过分了吧 主动促和站街得不是特朗普么。。。。虽然翻脸了</span><br>
</p><p><b>博丽灵梦的御币: </b><br>
<span>川皇自己都飞朝鲜和金将军手拉手了，凭什么不让韩国人缓和一下南北关系</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>zzzqqqrrr 发表于 2019-7-13 18:58</span><br>
<span>美国不管我是真的想不通</span><br>
<span>这一轮 韩国是最听美国话的了 无论是贸易战的签订还是其他都是第一个跪 甚至萨德 ...</span><br>
<span>管了韩国没好处</span><br>
<span>韩国本身就不可能脱离美国的安保独立存在，所以美国管不管他们，他们都会倒贴美国，这点儿美国很清楚</span><br>
<span>至于日本么，则不是这样。</span><br>
<span>美国是肯定更加看中日本的。</span><br>
</p><p><b>黎恩: </b><br>
<span>zzzqqqrrr 发表于 2019-7-13 18:58</span><br>
<span>美国不管我是真的想不通</span><br>
<span>这一轮 韩国是最听美国话的了 无论是贸易战的签订还是其他都是第一个跪 甚至萨德 ...</span><br>
<span>因为总统是川普</span><br>
</p><p><b>Geek_Lee: </b><br>
<span>成熟（指身体）</span><br>
</p><p><b>ryuki: </b><br>
<span>日本垄断的这些东西国内也得想办法搞才行吧，谁知道什么时候闹翻了会不会对中国来这一出</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>钢琴男: </b><br>
<span>内容好像没提到标题的毛子？</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>ryuki 发表于 2019-7-13 21:02</span><br>
<span>日本垄断的这些东西国内也得想办法搞才行吧，谁知道什么时候闹翻了会不会对中国来这一出</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi ...</span><br>
<span>借他十个狗蛋，敢玩这个日本先准备饿死几十万。</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>mimighost 发表于 2019-7-13 20:50</span><br>
<span>管了韩国没好处</span><br>
<span>韩国本身就不可能脱离美国的安保独立存在，所以美国管不管他们，他们都会倒贴美国，这点 ...</span><br>
<span>韩国当然可以脱离韩美安保独立存在，抱西边的大腿即可。</span><br>
</p><p><b>yyman: </b><br>
<span>ryuki 发表于 2019-7-13 21:02</span><br>
<span>日本垄断的这些东西国内也得想办法搞才行吧，谁知道什么时候闹翻了会不会对中国来这一出</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi ...</span><br>
<span>中国手里能反制的牌可比韩国多多了，跟美国杠都不怵何况日本</span><br>
</p><p><b>seedees3: </b><br>
<span>韩国人有够倒霉的，现任驻韩大使就是那个美日混血精忠报母国的哈里斯，他没煽风点火加大力度就很不错了</span><br>
</p><p><b>黎恩: </b><br>
<span>ryuki 发表于 2019-7-13 21:02</span><br>
<span>日本垄断的这些东西国内也得想办法搞才行吧，谁知道什么时候闹翻了会不会对中国来这一出</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi ...</span><br>
<span>没有国家产业能做到100%覆盖</span><br>
<span>重要的是你手上有牌</span><br>
<span>然后就是外交不要乱搞</span><br>
<span>中日纷争不比韩国少，从未跟韩国这样愚蠢</span><br>
</p><p><b>HughNoman: </b><br>
<span>ryuki 发表于 2019-7-13 21:02</span><br>
<span>日本垄断的这些东西国内也得想办法搞才行吧，谁知道什么时候闹翻了会不会对中国来这一出</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi ...</span><br>
<span>爸爸正跟隔壁王叔叔吵架呢，吵这么久了本子都不敢站队，你让本子自己上，欺负人吧……</span><br>
</p><p><b>火烧云: </b><br>
<span>ryuki 发表于 2019-7-13 21:02</span><br>
<span>日本垄断的这些东西国内也得想办法搞才行吧，谁知道什么时候闹翻了会不会对中国来这一出</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi ...</span><br>
<span>这些东西的原料很多只有中国有</span><br>
<span>属于互相掐脖子</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1846450[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
