<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>打完魂3之后，玩只狼却感觉索然无味？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>打完魂3之后，玩只狼却感觉索然无味？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 12:12:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>打完魂3之后，玩只狼却感觉索然无味？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1938878-1-1.html</link>
      <description>打完魂3之后，玩只狼却感觉索然无味？&#13;
打完魂三一周目全boss开始打只狼，这个游戏是不是只有一把武器啊？不能双持流放者大刀我要死了
&#13;
有点不能理解，为什么要同时设置血条和躯干硬直条这个设定，还有这个会恢复的躯干条，简直是逼迫玩家快节奏打架，感觉做了一个又像鬼泣又像魂的怪异的动作系统（我感觉魂3的boss就算是DLC，大部分时间也是研究boss的各种机制的，只狼给我感觉就是任何怪物都是叮叮叮叮叮叮叮）
&#13;
打完大将和赤鬼，瞎jb往前走，经过峡谷白蛇，莫名其妙就到了一个骑马的精英怪前面...也不知道是不是精英怪，但反正做了雾门...大概是第一个boss了？
&#13;
还有就是...这个地图上的物品真的有什么捡起来的必要吗...既没有武器掉落，钱袋子什么的也是无关紧要的东西...地图感觉很大但是并没有太大的探索感...不知道自己四处乱摸的意义是什么（除了偶尔背刺几个弱鸡小兵）
&#13;
还有就是文本量真的少，我是真的没搞懂自己在玩什么。魂倒是有个很恢弘很有史诗感的故事，让你去慢慢探索和揭示（宫崎英高钓鱼业障重？）
&#13;
峡谷那个白蛇啊，捅了眼睛之后的叫声+动作，真的把我小时候怪物猎人初见轰龙的哥斯拉恐惧症都要逼出来了</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>汪达: </b><br>
<span>躯干回复速度和血量成正比，所以对于新手和高手而言战斗思路是不同的，新手可以考虑如何保守地磨血，高手可以考虑如何流畅地压制boss的躯干回复。你喜欢磨血的打法，完全没有问题。</span><br>
<span>另外游戏里很多招式的应对收益是不同的，比如狮子猿2阶段重劈，完美格挡是会有大硬质的，是输出的好时机，而义父的手里剑追斩，完美格挡也会被击退，收益就不如闪避了。而且如果能利用闪避或跳跃绕后，也是非常良好的输出时机，boss的转身是有一个速度的，你处于正后方boss必须转过身来才能格挡你的攻击。</span><br>
<span>地图道具虽然没有收集意义，但毫无疑问合理使用能降低关卡难度，并且佛珠、义手、义手升级素材之类也关乎成就，收不收集就随意了。</span><br>
</p><p><b>新八: </b><br>
<span>我觉得只狼的战斗系统是减法做得好</span><br>
<span>所有的游戏类型，归根结底目的是带给玩家特定的，设计师想要的某种体验。只狼相当于用“非ACT的方式”去带给玩家ACT游戏的体验。简单来说就是“只用节奏带入心流”。用高强度的节奏适应+动作演出，将玩家带入心流体验。</span><br>
<span>甚至可以在只狼的基础上继续做减法，所有动作全部只用1个键完成。也就是说将玩家的可选操作降到0，在特定节奏点按下按键就可以做出预设操作。当然这么做的结果是玩家对游戏整体的可忍耐时间降低。所以需要降低单局战斗和游戏全程的时间长度。（其实就是（节奏天国）。只狼相当于取了节奏天国跟传统ACT游戏的一个中间值）</span><br>
</p><p><b>Niyah: </b><br>
<span>二十年前参与盗国之战的英雄们如今何去何从，这个隐藏的故事我觉得还是蛮有意思的。</span><br>
</p><p><b>hahaha111: </b><br>
<span>从只狼看来阿修罗之怒需要再评价了，应该goty保底</span><br>
</p><p><b>rayte3: </b><br>
<span>很正常，因为是两种味道，魂系突出一个厚重，一步一个脚印；只狼突出轻盈，飞天入地福利蛋。</span><br>
<span>魂味就是一杯苦咖啡，慢慢品尝的苦。</span><br>
<span>只狼就是快乐水，一顿猛喝之后肚胀的苦，只有把嗝打出来了才舒服</span><br>
</p><p><b>芷雅居: </b><br>
<span>魂3rpg部分没啥好吹的，历代rpg最优秀部分的精华全在魂2里面了，但是魂2操作手感和打击感实在劝退，而魂3的打击感又比不过血源，也就是说魂2＋血源才是真正完美的体验魂3属于可玩不玩一类的</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>dogfight: </b><br>
<span>只狼强制你不能一招鲜，只格挡，只躲闪的打法都是不行的</span><br>
<span>进化版的QTE</span><br>
<span>黑魂就随便你怎么打了，滚，架盾，喜欢哪个用哪个</span><br>
</p><p><b>萌萌alone酱: </b><br>
<span>dogfight 发表于 2020-6-1 09:23</span><br>
<span>只狼强制你不能一招鲜，只格挡，只躲闪的打法都是不行的</span><br>
<span>进化版的QTE</span><br>
<span>你这个ID，是做橘子改host加速器的那位吗</span><br>
</p><p><b>芷雅居: </b><br>
<span>我觉得只狼这弹反无聊的一批，高周目双难打法改变后弹反这东西真的可有可无。对我来说只狼唯二有意思的boss也只有三年前枭和壮年一心，而且某些小boss比如无头不拿雨伞打真的是在粪海里游泳。但在接受了弹反这个设定之后，我又重新拿起了以前觉得很恶心的勇气太刀，真香啊</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>dogfight: </b><br>
<span>萌萌alone酱 发表于 2020-6-1 09:25</span><br>
<span>你这个ID，是做橘子改host加速器的那位吗</span><br>
<span>不认识</span><br>
</p><p><b>woshenc: </b><br>
<span>毕竟只狼的主文案不是老贼本人，缺少了魂味</span><br>
</p><p><b>hootao: </b><br>
<span>只狼的玩法：</span><br>
<span>初见游戏，只以通关为目标（毕竟初见真的挺难的），该暗杀的暗杀，该用忍具用忍具，能怂则怂，苟到通关为原则</span><br>
<span>二周目，敲钟还符开双难，不暗杀不逃课，无论什么敌人都追求面对面，弹刀硬钢BOSS</span><br>
<span>三周目，全程走位暗杀，包括精英怪能暗杀的先暗杀一条血，被敌人发现就重开，做一名极致忍者</span><br>
<span>四周目玩跑酷</span><br>
<span>五周目玩各种随机MOD</span><br>
<span>……</span><br>
</p><p><b>s1mic: </b><br>
<span>漫漫来 发表于 2020-6-1 01:01</span><br>
<span>顺便仁王真的有探索乐趣？先不说到处都是黑乎乎一片屎一样的美术，素材复用也到了令人发指的程度，怪翻来覆 ...</span><br>
<span>跟只狼满地灰烬团相比仁王的探索有趣多了，至少能撸猫</span><br>
<span>说起来，装备需要不断更新，正是要鼓励你探索地图，把能开的箱开掉，能打的敌人都打掉的动力</span><br>
</p><p><b>gxy: </b><br>
<span>仁王还有探索乐趣？</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>只狼的义手和招式如果设计成都用钱或都用经验，感觉会好一些。可以衍生出剑圣流，武僧流，忍具流，忍术流之类的build。主要还是因为内容较少，没法特化出特定的流派。只狼相比魂系列，确实是个规模较小的作品。没有dlc也是因为可拓展的空间也不大了。</span><br>
</p><p><b>Dorohedoro: </b><br>
<span>这个论坛现在是不是只剩下steam爱好者了，对任何游戏的评价都透露出一股子PC味</span><br>
</p><p><b>NameLess2501: </b><br>
<span>没有了无敌的翻滚，怪物人均完美格挡霸体出招各种投技，玩家格挡失败或者被破防被投技就瞬间去世，只狼我要查攻略说这个小怪是怎么打，而且查了攻略也学不会，相比之下黑魂简单多了，只狼就是我跑的更快了，也死得更快了。</span><br>
<span>— from OPPO CPH1851, Android 8.1.0 of S1 Next Goose v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>FML: </b><br>
<span>bureaucratic 发表于 2020-6-1 00:52</span><br>
<span>只狼虽然系统简单，但一刀一剑起码把宫崎英高想做出来的东西都表达出来了</span><br>
<span>反观仁王2，打开技能菜单密密**的 ...</span><br>
<span>这种个人接受能力的东西有啥好说的 何况还给了教学关</span><br>
<span>说再多 仁王打的比魂狼爽就够了</span><br>
<span>2020了 没人再会把仁王当动作版魂玩了</span><br>
<span>怎么说也是动作版暗黑</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9810, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>0zero0: </b><br>
<span>本来就不如魂好玩，很正常</span><br>
</p><p><b>mopooo: </b><br>
<span>所以顺序很重要，先玩的只狼，再玩的魂3，目前血源受苦中</span><br>
</p><p><b>漫漫来: </b><br>
<span>s1mic 发表于 2020-06-01 11:06:48</span><br>
<span>跟只狼满地灰烬团相比仁王的探索有趣多了，至少能撸猫</span><br>
<span>说起来，装备需要不断更新，正是要鼓励你探索地图 ...仁王根本不需要频繁更新装备好吧，一周目都是看哪把攻击力好用哪把，不如说有装备上限打几个任务就要去分解一边才是麻烦</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ryle: </b><br>
<span>速通格挡不多？看的什么规则的，修罗最后永真和一心点点格挡频率，狮子猿二阶段格挡没用？无邪道鬼刑部去点频率，看的关厕所还是wps。还有洛克人是动作游戏、圆桌骑士是动作游戏、超级银河战士也是动作游戏，不会这世纪刚玩动作游戏吧。</span><br>
</p><p><b>三味线的鱼: </b><br>
<span>只狼可以感受到自身游戏实力的线性增长，这是我喜欢的地方。</span><br>
<span>魂系列的话，更多是游戏内数值叠加带来的实力增强。</span><br>
</p><p><b>back57992: </b><br>
<span>老贼就那几个游戏，玩一个少一个</span><br>
</p><p><b>jy000129: </b><br>
<span>狼黑晚来了一年啊</span><br>
</p><p><b>421062724: </b><br>
<span>上一次看到这类帖子是，打完只狼玩不进魂3怎么办</span><br>
</p><p><b>セト: </b><br>
<span>我也觉得只狼不如魂</span><br>
<span>但比起再出一个原汁原味玩腻歪了的魂 一个比魂差点但新鲜点的只狼就好得多</span><br>
</p><p><b>Mr.BBWoLf: </b><br>
<span>魂3是这么多年磨一剑，只狼能把演义打铁做好已经相当了不起了。</span><br>
<span>只狼还少一个与打铁相称的闪避绕后追击系统，战斗如果不解除锁定而且用现在的闪避的话，移动能力是下降的。z轴移动也大多是打弱点用，飞檐走壁的能力到boss战中目前只是拉近距离。而且就算用闪避躲义父的苦无追斩和破解僧的叮后上撩，打那两三刀只是锦上添花，远不如炎上灰烬团斧子等套路好用，并且打人形怪会强制进入打铁，所以没花招直接用平a削血实乃下策，表现出来就是叮叮当从头到尾。如果跳到小兵背后能对人形boss用，那攻守交替会更紧张，也能规避掉过多的打铁。</span><br>
<span>等只狼2吧</span><br>
</p><p><b>费老师: </b><br>
<span>和风感觉无趣</span><br>
</p><p><b>deathomega: </b><br>
<span>经常有人跟我说，玩只狼到后面感觉是自己变强了。</span><br>
<span>神特么这么破烂的手感和判定，你确定不是你的节奏被带走了吗？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>bilibiligo: </b><br>
<span>我觉得只狼真正的魅力在于，等你的战斗技巧都彻底熟练后，跟苇名一心最终决战时的快感。</span><br>
<span>跟他打我没用任何道具（除了补充HP的）和义手，就是弹刀看破和走位来跟他打，打到最后真的有种高手过招时才能体会到的快感。</span><br>
<span>我强烈建议玩这游戏能不要用道具和义手就尽量别用——如果你真的想感受这游戏的魅力，一定要练好弹刀和看破。</span><br>
</p><p><b>joker9527: </b><br>
<span>感觉只狼好玩，虽然这破游戏就是个一周目探索音游，但是场景够叼，最后的一心boss战氛围刻画太完美了，以至于我死了都不会怎么抱怨，反而觉得是在跟一心切磋比武（虽然本质上还是低血量带来的重复死亡然后背板），然后地图虽然没魂大气，但是很漂亮啊</span><br>
<span>而且我觉得虽然只狼不耐玩，但是一次run里需要掌握的元素是最多的，namely武技和技能，我一周目体验完美就够了，有些人觉得魂耐玩，那只是因为他武器换了个皮，加点攻击距离，变变攻击间隔就让你觉得这是一把船新的东东，然后为此多打几个周目，我个人觉得这就是一种高级的拖时间罢了，魂又不像仁王一样每个武器都有一套完整的技能树，那个才叫真的耐玩，私以为血源的变形攻击都比黑魂的换皮有意思点，在真正耐玩的点-自己探索多结局上，狼/魂都是一样的，然而（绝）大部分人都是差个攻略照着走完事，要我说其实隐藏结局是魂/狼/血最难，一旦达成也是最rewarding的地方，可惜我自己也没功夫去一个个npc对话过来，一个个道具的描述看过来，因为没那个时间，也是因为怕沉没-- 万一超级仔细的玩下来，但是就是没办法，漏了某一个点，我是不可能再花几十个小时重新梳理一遍线索的，这只有那些狂热者和游戏媒体写攻略的人才能有时间干的事情</span><br>
</p><p><b>ESAKA!!!!: </b><br>
<span>屑猫猫 发表于 2020-6-1 02:40</span><br>
<span>我从来只有那句话：实践检验真理，你试试不格挡练练走位或者高频率地使用道具不就知道到底低不低了。</span><br>
<span>速通 ...</span><br>
<span>那你也不能因为黑魂速通都是不拿盾最多背上背个草纹盾就说黑魂盾收益低啊</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>ESAKA!!!! 发表于 2020-06-02 05:36:28</span><br>
<span>那你也不能因为黑魂速通都是不拿盾最多背上背个草纹盾就说黑魂盾收益低啊 ...事实就是有人保持着新手的思维还固执的认为效率低等于完全无用，我都懒得指出他问题了，你看看这楼就明白哪几个认真玩了的，哪几个只是在口嗨</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Enokass: </b><br>
<span>萌萌alone酱 发表于 2020-6-1 00:25</span><br>
<span>打完魂三一周目全boss开始打只狼，这个游戏是不是只有一把武器啊？不能双持流放者大刀我要死了</span><br>
<span>有点 ...</span><br>
<span>武器只有一把，变化在于义手和流派技能多衔接。同样是打完魂3，但只狼我现在还在玩，魂3反而不怎么玩。一直打铁确实挺无聊的，研究只狼里面技能对敌人应对才有趣。比如仙峰脚对空孤影众，吹火铳附牙斩加飞渡浮舟打炎上，空中忍杀虫棍哥，空中忍杀淤伽美，折扇连斩打义父，打火/樱牛。尽可能多的使用纸人，这样打起来才爽，也有观赏性。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HLK-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>ChrisSnake: </b><br>
<span>我觉得打铁系统能做成猜拳的话更好 虽然难度会上升 但成就感和收益也会增加</span><br>
</p><p><b>43453: </b><br>
<span>只狼初见体验还是很不错的，风景优美难度适中，手残也能打得有声有色，但是时间一长内容量不足还是缺点还是出来了，特别是捡的物品99%是废的。</span><br>
<span>还有流派招数槽只有一个真是太少了，虽然简化了非常多操作，但是真正的高手远远不够秀，如果全部招式不用到控制页面而是直接战斗中切换，高手们说不定可以玩出鬼泣那样的花来。</span><br>
</p><p><b>セト: </b><br>
<span> 本帖最后由 セト 于 2020-6-2 18:37 编辑 </span><br>
<span>战斗系统再丰富就是ACT的路子了 做再好也就是鬼泣忍龙 不见得卖得好</span><br>
<span>仁王2就是典型例子 关卡除了最后那个地图有点设计 其他就完全不行</span><br>
<span>整个游戏下来关卡就是堆怪堆远程怪堆投技</span><br>
<span>战斗系统再设计出花能怎么样？</span><br>
<span>动作刷刷刷要么关卡好好做 要深究战斗就像怪猎那样把地图设计去掉直接砍怪</span><br>
<span>不然单论刷刷刷都打不过大菠萝</span><br>
</p><p><b>石中剑二: </b><br>
<span>前面为什么我说只狼是RPG，因为我觉得只狼有醍醐味，比FF7R更像一个RPG</span><br>
<span>最典型的例子比如说打boss，打不过，那就得逃课，但是逃课打法是要具备条件的，你就得在关卡里到处跑，到处刷，长长级，然后再去boss那里试，整个过程探索性，成长性，目标性一气呵成</span><br>
<span>玩到中后期，打boss，刷道具，找支线，找隐藏，角色成长，补完游戏要素，一环扣一环，眼看一个目标将要完成了，下一个目标又开启了，非常有醍醐味。玩黑魂3说实话，我没玩出这个乐趣，黑魂3在我看来就是抡刀，找路，被虐，打滚，然后一路下来，地图还有点**，关卡感非常明显。</span><br>
<span>不过只狼毕竟还不是RPG，不同的人眼里有不同的只狼，有人觉得是动作act，有人觉得是RPG（比如我），有人觉得是音游，甚至有人觉得是平台酷跑。虽然这个游戏上限不高，但是在魂系列的完成度已经非常高的情况下，仍然还有这样那样的创意，我还是很服气的</span><br>
</p><p><b>ssobsb: </b><br>
<span>狼的战斗确实单调，但是打铁初上手其实挺有剑客过招的感觉，玩个一周目不往后玩，整个游戏还是可以的，地图不如仁王认真的?虽然一个苇名城用了好几次，不过真的是魂系地图的一大突破了</span><br>
</p><p><b>astrayveller: </b><br>
<span>哪里像鬼泣了 都没浮空技和空连的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1938878[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>打完魂3之后，玩只狼却感觉索然无味？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1938878-1-1.html</link>
      <description>打完魂3之后，玩只狼却感觉索然无味？&#13;
打完魂三一周目全boss开始打只狼，这个游戏是不是只有一把武器啊？不能双持流放者大刀我要死了
&#13;
有点不能理解，为什么要同时设置血条和躯干硬直条这个设定，还有这个会恢复的躯干条，简直是逼迫玩家快节奏打架，感觉做了一个又像鬼泣又像魂的怪异的动作系统（我感觉魂3的boss就算是DLC，大部分时间也是研究boss的各种机制的，只狼给我感觉就是任何怪物都是叮叮叮叮叮叮叮）
&#13;
打完大将和赤鬼，瞎jb往前走，经过峡谷白蛇，莫名其妙就到了一个骑马的精英怪前面...也不知道是不是精英怪，但反正做了雾门...大概是第一个boss了？
&#13;
还有就是...这个地图上的物品真的有什么捡起来的必要吗...既没有武器掉落，钱袋子什么的也是无关紧要的东西...地图感觉很大但是并没有太大的探索感...不知道自己四处乱摸的意义是什么（除了偶尔背刺几个弱鸡小兵）
&#13;
还有就是文本量真的少，我是真的没搞懂自己在玩什么。魂倒是有个很恢弘很有史诗感的故事，让你去慢慢探索和揭示（宫崎英高钓鱼业障重？）
&#13;
峡谷那个白蛇啊，捅了眼睛之后的叫声+动作，真的把我小时候怪物猎人初见轰龙的哥斯拉恐惧症都要逼出来了</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>萌萌alone酱: </b><br>
<span>打完魂3之后，玩只狼却感觉索然无味？</span><br>
<span>打完魂三一周目全boss开始打只狼，这个游戏是不是只有一把武器啊？不能双持流放者大刀我要死了</span><br>
<span>有点不能理解，为什么要同时设置血条和躯干硬直条这个设定，还有这个会恢复的躯干条，简直是逼迫玩家快节奏打架，感觉做了一个又像鬼泣又像魂的怪异的动作系统（我感觉魂3的boss就算是DLC，大部分时间也是研究boss的各种机制的，只狼给我感觉就是任何怪物都是叮叮叮叮叮叮叮）</span><br>
<span>打完大将和赤鬼，瞎jb往前走，经过峡谷白蛇，莫名其妙就到了一个骑马的精英怪前面...也不知道是不是精英怪，但反正做了雾门...大概是第一个boss了？</span><br>
<span>还有就是...这个地图上的物品真的有什么捡起来的必要吗...既没有武器掉落，钱袋子什么的也是无关紧要的东西...地图感觉很大但是并没有太大的探索感...不知道自己四处乱摸的意义是什么（除了偶尔背刺几个弱鸡小兵）</span><br>
<span>还有就是文本量真的少，我是真的没搞懂自己在玩什么。魂倒是有个很恢弘很有史诗感的故事，让你去慢慢探索和揭示（宫崎英高钓鱼业障重？）</span><br>
<span>峡谷那个白蛇啊，捅了眼睛之后的叫声+动作，真的把我小时候怪物猎人初见轰龙的哥斯拉恐惧症都要逼出来了</span><br>
</p><p><b>kirsla: </b><br>
<span>这是2019年度游戏！放尊重点！朋友！</span><br>
</p><p><b>920619lqy: </b><br>
<span>人物养成方面可以当作老派ACT，只有血条/攻击力/特殊招式的的强化，道具都是辅助。剧情很短。格挡是战斗系统的核心。</span><br>
</p><p><b>萌萌alone酱: </b><br>
<span>kirsla 发表于 2020-6-1 00:29</span><br>
<span>这是2019年度游戏！放尊重点！朋友！</span><br>
<span>感觉探索的乐趣连仁王都不如。。。</span><br>
<span>—— 来自 LGE LM-V405, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>萌萌alone酱: </b><br>
<span>920619lqy 发表于 2020-6-1 00:31</span><br>
<span>人物养成方面可以当作老派ACT，只有血条/攻击力/特殊招式的的强化，道具都是辅助。剧情很短。格挡是战斗系 ...</span><br>
<span>感觉文本量太少了...一点代入感都没有</span><br>
<span>比起洛斯里克的毁灭，狼被砍掉一只手这种剧情看着就像小孩子过家家一样</span><br>
<span>—— 来自 LGE LM-V405, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>雪菜碧池: </b><br>
<span>魂3也索然无味了，宫崎英高黔驴技穷 </span><br>
</p><p><b>萌萌alone酱: </b><br>
<span>雪菜碧池 发表于 2020-6-1 00:37</span><br>
<span>魂3也索然无味了，宫崎英高黔驴技穷</span><br>
<span>魂三不会啊...故事没有讲清楚但花里胡哨的武器可以玩一年！</span><br>
<span>—— 来自 LGE LM-V405, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>Tienx: </b><br>
<span>多周目缺乏不同流派不同武器带来的新鲜感</span><br>
</p><p><b>mjzs07: </b><br>
<span>只狼主要玩美术气氛那些，战斗只能说见仁见智，对马岛能学个一二搞不好也能混个奖</span><br>
</p><p><b>枕头人: </b><br>
<span> 本帖最后由 枕头人 于 2020-6-1 00:49 编辑 </span><br>
<span>不是，魂血都开发五部了，老贼总算想整点活嘛。</span><br>
<span>这不就同样的方子换了个鼓励进攻的汤底，作为一个半新IP中型制作完成度挺高了。</span><br>
<span>我最大的不满主要在砍成长系统</span><br>
</p><p><b>三角瑛一: </b><br>
<span>确实只有一把武器，后边拿到的不死斩只能算武技技能</span><br>
<span>作战的多样性就是义手，这个挺因人而异的，我反正通关用的最多的就鸦羽和斧头，也不是很有劲</span><br>
<span>商店消耗品里，最有用的可能就几种**和素材？独一无二的收集物好像就佛珠，种子，鱼鳞，义手组件和一些招式秘籍，没能给我魂里拿到新武器或者一套装备那种质变的快感</span><br>
<span>本作给我的感觉就是着重在战斗上了，架势槽的设计很成功，一口气通关后，确实是节奏感很强很连贯的体验。我关注点从血条移到了架势槽上，力求你来我往的完美格挡杀敌</span><br>
<span>反正本作的探索趣味远不如战斗部分印象深刻，要有心理准备（后边还有地图复用的问题</span><br>
</p><p><b>冰狼芬里尔: </b><br>
<span>有没有人觉得只狼在某种程度上的手感很像以前的波斯王子3？</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>我也是全系列觉得这游戏最没意思，战斗系统太贫乏了，你要是有兴趣可以看逼乎零悠悠的详细分析，我玩魂一魂二也没有经常盾反啊，可只狼里格挡弹反就是新人最先接触 一般人最主要的玩法，但整个游戏里弹反反而收益非常之低，这样玩起来更加没乐趣了。尽管我开了四个档，打通了，但这游戏跟黑魂确实没法对比，仅从玩游戏的层面来说，还不如魂一本篇</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>萌萌alone酱 发表于 2020-06-01 00:33:41</span><br>
<span>感觉探索的乐趣连仁王都不如。。。</span><br>
<span>—— 来自 LGE LM-V405, Android 9上的v2.2.2.1 ...</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>bureaucratic: </b><br>
<span>只狼虽然系统简单，但一刀一剑起码把宫崎英高想做出来的东西都表达出来了</span><br>
<span>反观仁王2，打开技能菜单密密**的初见把我都给看麻了，真就一锅炖</span><br>
</p><p><b>漫漫来: </b><br>
<span>只狼要的是一个循序渐进的过程，一开始啥也不会打赤鬼只会闪避，到忍者杀手开始学会看破，弦一郎学会危的三种应对方法和雷电奉还，狮子猿学会应对非人类boss，幻影破戒僧重新学习架势条，义父期中考，有多种打法，后期三年前义父和怨恨鬼作为可选科目，一心是期末测试。第一学期毕业后，第二学期就可以开始双难了，大部分一学期瞎j8打过的boss由于格挡条件变苛刻以及加重了非完美格挡的惩罚，都要重新受苦。双难也通关了基本上可以算是毕业了，至于什么1攻击力，1周目双难可以算做是研究生课题</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>kangkangsama: </b><br>
<span>感觉LZ更看重游戏的rpg部分</span><br>
<span>魂3单就RPG部分（角色成长方向）个人感觉是比只狼和血源强的</span><br>
</p><p><b>漫漫来: </b><br>
<span>顺便仁王真的有探索乐趣？先不说到处都是黑乎乎一片屎一样的美术，素材复用也到了令人发指的程度，怪翻来覆去就那几种，地图各个地方缺少辨识度极易迷路，恶意点设置太多纯粹恶心人，捡木灵这种傻逼玩法根本不应该在动作游戏出现。另外拿仁王来批斗只狼的垃圾没什么好捡的不太合适，仁王这游戏才是，一周目再好的紫色绿色装备，都不如多周目随随便便一把路边捡的垃圾，我推图的时候捡了什么都懒得看的</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>黑魂不爽，只狼爽！</span><br>
<span>黑魂没z轴，只狼有！</span><br>
<span>黑魂是非人的故事，只狼以人为本！</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>bureaucratic 发表于 2020-06-01 00:52:11</span><br>
<span>只狼虽然系统简单，但一刀一剑起码把宫崎英高想做出来的东西都表达出来了</span><br>
<span>反观仁王2，打开技能菜单密密**的 ...只狼顶多算个一周目神作（虽然有些勉强就是了），如果接着深入玩会发现这游戏极其无聊，而且放弃架刀 弹反才能领略到这游戏战斗系统的那一点点精髓（跟黑魂摆脱用盾一个道理）。</span><br>
<span>仁王的战斗系统不用说了，可以研究的很多，武器 流派 99释放时间 妖技 流转回避，只要暗耻不乱改数值，它的战斗系统着实可以称得上非常好玩</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>小月亮李再含 发表于 2020-06-01 01:02:24</span><br>
<span>黑魂不爽，只狼爽！</span><br>
<span>黑魂没z轴，只狼有！</span><br>
<span>黑魂是非人的故事，只狼以人为本！</span><br>
<span> ...拉倒吧，就只狼那个战斗强度，还有到了只狼都没有解决的视角问题，实在说不出口只狼比黑魂爽。再说以人为本只是剧情风格的转换，一堆老ass还抱怨不能杀友善npc来着</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>屑猫猫 发表于 2020-6-1 01:03</span><br>
<span>只狼顶多算个一周目神作（虽然有些勉强就是了），如果接着深入玩会发现这游戏极其无聊，而且放弃架 ...</span><br>
<span>不存在放弃弹反的情况，把弹反、妖反、打断反制机制融入进段子才是高境界，一旦一个boss完全不需要限制可以肆意得连续输出打段子，那么这个boss的性能和Ai设计其实是有问题的。</span><br>
</p><p><b>原来如此: </b><br>
<span>我倒是魂3没打通，后面觉得没劲了。武器多，花样多，但套路都见过，不像只狼有新鲜感。玩游戏相性很重要。只狼act比重大一些，更对我胃口。</span><br>
<span>要问为嘛有架势，可参考怪猎里的停龙车。你可以不断修脚磨死对手，但通过高阶手段打爆对手更加振奋。架势崩坏就是只狼里的“高级手段”。朴素act都要有类似的弱点打击设计。玩的不是连击，不是rpg套路。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>雪菜碧池: </b><br>
<span>萌萌alone酱 发表于 2020-6-1 00:40</span><br>
<span>魂三不会啊...故事没有讲清楚但花里胡哨的武器可以玩一年！</span><br>
<span>—— 来自 LGE LM-V405, Android 9上的 S1Ne ...</span><br>
<span>再捡起魂3感觉判定和节奏很不舒服，现在只想用PS5玩60帧血源</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2020-06-01 01:07:27</span><br>
<span>不存在放弃弹反的情况，把弹反、妖反、打断反制机制融入进段子才是高境界，一旦一个boss完全不需要限制可 ...我意思是说格挡 弹刀的收益非常低，用义手或者纯走位实际你会发现弹刀输出效率确实奇低。说到妖反，仁王可是能在妖反后配合好几种武技和插入平砍的，同时也能流转接着进行压制，当然boss也会恢复常世来应对玩家的压制。只狼有个啥，上点夜叉糖 附魔个樱刀然后使用有限的忍具和咸鱼突刺之类的实用战技，加点平砍，问题是还真能压制义父和一心之外的大部分boss。这…战斗差距也忒大了。讲真只狼这战斗在仁王面前确实菜…</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>屑猫猫 发表于 2020-06-01 01:06:31</span><br>
<span>拉倒吧，就只狼那个战斗强度，还有到了只狼都没有解决的视角问题，实在说不出口只狼比黑魂爽。再说以人为本 ...只狼提供了一种对抗boss的思路，多了一种拼刀弹反的交互方式。</span><br>
<span>面对boss攻击，魂血只能躲和挡，是被动的回合制。相反你砍boss只要没出硬直，boss根本不理你，敌人只管出自己的招，玩家必须跟着对方的节奏走。而只狼的大多boss，你砍他他会挡和躲，交互起来爽了一个档次。</span><br>
<span>所以为何只狼一把刀砍到底呢？因为不可能做那么多武器的交互对抗。长枪短刀，重锤软鞭，如果真的主角可以使用这些武器，总不能敌人都只用一种ai格挡弹反吧。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>psi2001: </b><br>
<span>义手系统好好做就好了，现在只能很有限的次数实在是不爽，宫崎游戏唯一只通了一遍的游戏</span><br>
</p><p><b>空气先生: </b><br>
<span>仁王2的妖反设计得真的好。</span><br>
</p><p><b>hahaha111: </b><br>
<span>只狼感觉动作系统上最不满的是明明都要求玩家快节奏打了但本质上还是魂类慢节奏，还是那能倒一杯茶的出招速度，长成鬼的预输入框，防御不能取消攻击硬直初见很难打得激进，就硬逼着背板，角色明明都飞檐走壁了打起来还是像在开拖拉机。</span><br>
</p><p><b>fune: </b><br>
<span>一段话一个表情，结合ID，这是宫崎英高女粉，还是男妈妈？</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span> 本帖最后由 wzh5555 于 2020-6-1 01:53 编辑 </span><br>
<span>屑猫猫 发表于 2020-6-1 01:20</span><br>
<span>我意思是说格挡 弹刀的收益非常低，用义手或者纯走位实际你会发现弹刀输出效率确实奇低。说到妖反， ...</span><br>
<span>传统一锤子高收益弹反的设计是有很多历史原因的：操作门槛、玩家需求、boss招式对接等等，</span><br>
<span>回到弹反出现的目的，无非是丰富敌我交互形式，那么高收益和低收益型共存才是更合理的。</span><br>
<span>仁王1削过胧2、仁王2又修正了1代的搓背bug，忍者组都不想让弹反一味的过于【高收益】，弹反更多时候回到其初衷：限制、攻防转换。</span><br>
<span>只狼的战斗系统就是一个重心非常集中的小框架，排列组合出来也没多少深度，烘托好核心的交互打铁系统就是完成任务了。</span><br>
<span>当然，这个小系统里也是有：弱点打断、破招打断、攻击时改变hitbox形成闪避这些辅助互动，这个体系下高阶战斗的思路基本集中在这些要素，而不是传统ACT那种段子思路。</span><br>
<span>例如优秀的咸鱼突刺应用是起跳同时躲避攻击判定并破招，而不是尽量把多个忍具连续在boss硬直中甩出去。</span><br>
<span>至于仁王铺开的面就广多了，只狼这些点（包括打铁、破招、破弱点、hitbox闪避）都只是其中之一，愿意求最优解、愿意打铁、愿意打段子都行。</span><br>
<span>其实论打铁，仁王1就能交互打铁，比只狼要早，只是AI上能实现的boss较少、忍者组当时也没在这方面深入做。</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>首先，我们要明确一个事实，只狼不是一个严格意义上的动作游戏，所以不需要也没存在动作游戏意义上的所谓交互。</span><br>
<span>其次，魂和血只能躲和挡过于绝对，你说魂放弃掉持盾玩法选择使用红泪 属性戒指 内潜等buff时使用近战武器或者强力魔法压制或者走位/跑位/翻滚输出属于高手操作自己做不到我还能理解，血源只能躲和挡那也太不正常了，主动权在你手里，你才是猎人，兽丸70%的攻击加成，电锯 打桩机 爆炸锤等高削刃武器，锯肉刀 电锯等输出效率极高的武器，反击吸血，远程的墙械攻击，对大型怪兽的多次部位破坏，如果你再勤恳点刷点宝石的话，到底谁掌握主动权你再仔细想想。躲只是其中一个择而已，仿佛高速战斗的其它游戏也不需要躲闪就是了，这也太过奇怪了。同时你直接否认掉黑魂 血源同样存在着善于翻滚 背刺 远程攻击 盾反/墙反 防御的敌人，仿佛从来没玩过，也没见过阿尔特留斯 格曼 马雷达等为人称赞的boss/npc一样（不对，雷达哥还是请死一死）。当然如果你要说有个别弱智npc/人形boss例如无名校长站远了他就攻击欲望骤降拉低水准，那只狼同样也有屑一郎这种被逼在墙角揍死的臭弟弟啊，不对甚至还有贵人那种最白给的，一视同仁一视同仁。只狼就是无论从量和build还有战斗系统的深度而言都是不及魂血的啊，战斗爽快度见仁见智，我个人只觉得初见狮子猿和义父 一心 双刀猴子 红衣双刀 紫色忍者还算能打，别的基本都是菜</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>pf67: </b><br>
<span>？</span><br>
<span>魂3环城dlc那个天降圣光和黑龙打的我吐血</span><br>
<span>哪里有只狼打铁好玩</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCLM10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>hahaha111 发表于 2020-06-01 01:30:44</span><br>
<span>只狼感觉动作系统上最不满的是明明都要求玩家快节奏打了但本质上还是魂类慢节奏，还是那能倒一杯茶的出招速 ...是的，没有精力槽限制反而战斗起来还没有血源高速我是觉得挺纳闷的，平砍速度慢且有些战技前摇很长，如果只是普通架刀会产生很大的硬直还可能附带击退，老实说战斗节奏并不算太好。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Sopp: </b><br>
<span>仁王最大的败笔不就是硬要学魂系列的地图么？这点还能吹的？</span><br>
<span>只狼是目前唯一能做出剑戟片感觉的动作游戏，有缺点但是毕竟类型太稀有了</span><br>
</p><p><b>turnyyy: </b><br>
<span> 本帖最后由 turnyyy 于 2020-6-1 02:30 编辑 </span><br>
<span>屑猫猫 发表于 2020-6-1 02:01</span><br>
<span>是的，没有精力槽限制反而战斗起来还没有血源高速我是觉得挺纳闷的，平砍速度慢且有些战技前摇很长 ...</span><br>
<span>这是因为不管是只狼还是血源，战斗核心都是在怎么应对boss攻击上，因为角色性能对比boss来说过于弱小，战斗节奏主要在boss身上而不是玩家身上，血源还有些电锯棒棒糖，等级压制，兽丸火纸这些能帮助玩家掌控节奏的道具，但只狼的战斗节奏几乎全部取决于boss，而这俩游戏比较难是boss的攻击频率和欲望其实也差不太多，无头猿和怨鬼对比路德维希来说差不太多，孤儿和一心也差不太多。不过平均来看只狼还是比血源速度高一些，血源主线一大堆比较墨迹也没什么压迫力的boss，比如蜘蛛，重生古神，白羊女之类的，给人喘息的机会很多，血源中等水平的boss也会留不少喘息机会，比如师姐一大堆前摇超级长的技能，老王绕下柱也会懵逼一下，宇宙之女也经常有些技能用完后发一下呆，而只狼可以算得上人均疯狗了，也就鬼刑部攻击欲望低一些</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>wzh5555 发表于 2020-06-01 01:51:56</span><br>
<span>传统一锤子高收益弹反的设计是有很多历史原因的：操作门槛、玩家需求、boss招式对接等等，</span><br>
<span>回到弹反出现 ...格挡 弹反是只狼最基本的系统，当然也没有必要把弹反的收益设置的太高，但作为整个游戏的特色系统，实际上很多人是把这个系统用来防御的，并没有血源那种墙反那么直观的引导，实际上多数的输出机会也是敌人使用较大僵直技能/玩家灵活走位产生的，即便是完美弹反也是防御住了，实际可能没有输出的机会，就算可以攻击能追刀的次数也少，然后定睛一看，boss架势条才增加了十几分之一。我印象比较深能给玩家较多输出机会的就是狮子猿二阶段，二阶段有一招大劈砍。</span><br>
<span>利用战技的身位躲技能倒是可以提一提，比如早期版本的仙峰脚，可以将一郎的下段狠狠地进行压制</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>只狼少了武器和装备的文本，但是多了技能和忍具相关的文本，整体来看文本量比魂和血源要少。我个人更喜欢血源的韵笔文本，都是宫崎英高自己写的，只狼的文本感觉是分工给了不同的人，少了老贼的阴阳怪气，一部分文本写得没什么意思，缺少不同道具之间的文本相互解释。</span><br>
<span>探索感我觉得不比黑魂和血源弱，如果都是初见自己找的路，比如几个无头的所在地，山洞里的神社，进源之宫，美中不足是探索完捡到的物品大多都是小东西</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>一周目限定的战斗我还是更喜欢只狼这种，至少每个boss的动作在打铁的引导下我都记得清清楚楚，同样是一周目，血源随便躲躲砍砍就过了</span><br>
</p><p><b>saintgory: </b><br>
<span>“只狼弹刀收益低。”给我看笑了</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>屑猫猫 发表于 2020-06-01 02:28:43</span><br>
<span>格挡 弹反是只狼最基本的系统，当然也没有必要把弹反的收益设置的太高，但作为整个游戏的特色系统，实际上 ...我从来没见你玩一年这游戏，可能你连出身的武器都忘记是啥了（</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>saintgory 发表于 2020-06-01 02:35:13</span><br>
<span>“只狼弹刀收益低。”给我看笑了我从来只有那句话：实践检验真理，你试试不格挡练练走位或者高频率地使用道具不就知道到底低不低了。</span><br>
<span>速通里正常击杀格挡的使用频率也是较低的</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>屑猫猫 发表于 2020-06-01 02:28:43</span><br>
<span>格挡 弹反是只狼最基本的系统，当然也没有必要把弹反的收益设置的太高，但作为整个游戏的特色系统，实际上 ...等会儿还得编辑掉淦…我记得你基本就玩altus家的rpg啊，什么时候去玩了魂三</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>jockeyjoestar: </b><br>
<span>打完就是苇名城了 平心而论苇名城的地图设计和自由度不低的这作你可以当成节奏游戏玩 按住弹返不松手就完事了</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>jockeyjoestar 发表于 2020-06-01 02:47:10</span><br>
<span>打完就是苇名城了 平心而论苇名城的地图设计和自由度不低的这作你可以当成节奏游戏玩 按住弹返不松手就完 ...有道理，按住左右键适当松手，玩成音游</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>wzh5555: </b><br>
<span>屑猫猫 发表于 2020-6-1 02:28</span><br>
<span>格挡 弹反是只狼最基本的系统，当然也没有必要把弹反的收益设置的太高，但作为整个游戏的特色系统，实际上 ...</span><br>
<span>互动打铁本质上确实就是略偏防守，只有个别的敌人招式被设计成【完美格挡后加大硬直、给与大回报】，例如你举的狮子猿例子，又例如玄一郎的重刺、emma的重劈。</span><br>
<span>说是攻防一体，但是仔细看，防御方面：限制敌人的行动选择、限制敌人对玩家的架势伤害，交出护符难度下更是限制了敌人的直接伤害；攻击方面：给与架势伤害、创造一定的输出空间和时间。</span><br>
<span>防守侧比重明显大。</span><br>
<span>只狼的进攻层面说输出回报、创造输出空间还是这些东西更加直接：破霸破架势技（不死斩）、破招破弱点（仙峰脚打弱点、截空击落）、强制硬直（破韧、鞭炮、炎上等），这些都是很传统的要素。</span><br>
<span>我个人觉得只狼的小体系里其实就是防守侧做得有特色（相对于过去单一格挡或者闪避而已，体验出色），进攻方面除了hitbox做得好之外其他都很普通同时选择也少。</span><br>
</p><p><b>龙魂绯影: </b><br>
<span>我倒是觉得只狼打起来更爽快，黑魂打了三周目下来，感觉boss就是一个会时不时动一下的木桩，很多时候除了血条，砍上去boss啥反应没有只狼里和boss的互动就舒服的多了</span><br>
</p><p><b>莉莉橙: </b><br>
<span>只狼让我找回街机清版act的感觉，没事开个新档，不在乎什么探索收集，杂鱼一路跑酷，boss靠肌肉记忆打，非常爽</span><br>
</p><p><b>石中剑二: </b><br>
<span>我总觉得只狼是RPG，当然这说的比较夸张</span><br>
</p><p><b>zhjnppy: </b><br>
<span>屑猫猫 发表于 2020-6-1 01:06</span><br>
<span>拉倒吧，就只狼那个战斗强度，还有到了只狼都没有解决的视角问题，实在说不出口只狼比黑魂爽。再说以人为本 ...</span><br>
<span>拼刀就是比举盾和打滚爽一百倍</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI SEA-AL10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1938878[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
