<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【 草野原原 | 在银河中心呼唤爱！| END 】《暗黑声优》</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【 草野原原 | 在银河中心呼唤爱！| END 】《暗黑声优》</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:21:09 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【 草野原原 | 在银河中心呼唤爱！| END 】《暗黑声优》[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1862669-1-1.html</link>
      <description>【 草野原原 | 在银河中心呼唤爱！| END 】《暗黑声优》&#13;
 本帖最后由 スピードワゴン 于 2019-12-23 12:32 编辑 

草野原原前作导航：
&#13;
《最后也是最初的偶像》：日本第48届星云奖短篇部门·获奖 本格LL同人  谭友赛翻版
&#13;
《Evolution Girls》：日本第49届星云奖短篇部门·提名 本格KF同人 谭友赛翻版
&#13;
《【自我介绍】初次见面，我是虚拟CTuber·真银aya》本格套皮女主播同人 谭友赛翻版
&#13;
草野原原此人，相信不用楼主再费心赘述（也并没有几位知道）。自2017年以出道作《最后也是最初的偶像》获星云奖以来，已连续3次入围日本星云奖短篇部门——2019年更以本贴即将侵权的作品《暗黑声优》再度获奖，可见日本人彻底疯了.jpgSF大有搞头，有力回应了日前谭友们对其SF水平的热烈讨论。为响应本谭以声优都是怪物BBA的一贯宗旨，楼主特冒天下之大不韪继续赛翻此人亵渎文字一篇，向跃跃欲试要把他岛国所谓科幻批倒批臭撂翻在地再踢上两脚的大哥们诚恳相劝：大力点！
&#13;
注：本文收录于2018年出版的文库版短篇集《最后也是最初的偶像》
&#13;
再注：内容包含过激描写，请谨慎阅读
&#13;
暗黑声优著：草野原原
&#13;
Ⅰ
&#13;
宇宙帆船航行在以太之风中。
&#13;
长达船体十倍的巨帆，被向阳的风向吹得鼓胀，带动船体不断加速。船帆发出青色的光。如果此时靠近船体，应该能听到呼啸的风声。因为这是由光与声音的媒介——以太与船帆碰撞摇曳所产生的现象。
&#13;
宇宙船们眼看接近了他们的目的地——地球，纷纷开始减速，脱离以太之风。
&#13;
地球闪耀着彩色的光芒。
&#13;
以时速1700千米自转、时速100000千米公转的地球，其大气层与遍布太空的以太发生碰撞、不断摩擦。在距离地面80千米的电离层中，以太因此产生剧烈振动，从而发出光芒。在因自转产生强烈摩擦力的赤道附近，浮现的是能量较高的紫色光；而越靠近两极能量就越低，光谱越移向红端。其结果，让太空中所见的地球仿佛裹在彩色的条纹之中。
&#13;
彩条之中，在闪耀着绿宝石般深邃绿色的地方，在纬度35度的地面上，在千叶县市川市的森林里，此时此刻正展开着确凿的杀人事件。
&#13;
“去死吧啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！ ”
&#13;
一个双马尾的高个子人类，正要杀掉另一个短发的小个子人类。前者是声优·四方藏朱音（26岁），后者是同行声优的中山雏菊（19岁）。朱音挥舞着小刀，惊慌失措的雏菊摔倒在地，倒因此躲过了致命一击。
&#13;
“痛啊！朱、朱音姐，你要干什么啊！”
&#13;
雏菊叫喊起来。作为声优特征的发声管开始振动。那是从颈部垂下的红色肉块，约有两个拳头大小，表面疙疙瘩瘩地覆盖着无数红褐色的突起。雏菊激动的情绪使肉块开始膨胀，上面的突起也肥大起来。发声管是用于振动以太的器官，可谓声优的身家性命。其中堪比第二大脑般巨大的神经节（ganglion）独立于大脑存在，即使没有大脑传达的指令，依然能发出复杂的声音，让周围的以太产生振动。
&#13;
雏菊的发声管逐渐充血，染成一片血红。原本皱巴巴的突起纷纷隆起，变成如同伸向四面八方的手指一样的细管。细管内部流动着体液，声音在管中回响，演奏出复杂的以太振动。以太的摇曳化作波形，从发声管中放射而出。
&#13;
从即将和朱音吻合的发声管中，一道迈射（maser）光线向她射来。
&#13;
雏菊奏出的声音，正是按照一种电磁波辐射·迈射的频率发出的。电磁波也是一种以太波，通过声音的振动，声优即可发射光线。迈射光线与水分子碰撞激振，瞬间升温。要是迎面吃下这一击，免不了要变成一道生煎肉排。
&#13;
如此近的距离不可能射偏。接下来，只剩给即将苦于头部烧伤的杀人鬼朱音一记痛快了吧。
&#13;
然而，什么也没发生。
&#13;
“——不愧是小雏菊，真是未来可期！但很遗憾，还是我更强！”
&#13;
朱音原来也鼓起了发声管。她从雏菊发声管的振动中预测对方要发动迈射，马上发出声音抵消。毕竟声音和光都是以太的振动，只要用反转波形的振动即可相互抵消。
&#13;
朱音的右手捏住了雏菊的舌头，雏菊拼命地合紧下巴，试图把对方的手咬掉，但朱音左手的小刀更快。精心磨制的硬质不锈钢刀刃插入口中，一刀削掉了那条软肉。雏菊的脸因苦痛和绝望而扭曲。舌头是人体内神经最集中的部位之一。数以万计的神经向大脑灌去细胞惨遭破坏的信号。
&#13;
事到如今，声优也无计可施。再多的发声管也是累赘。几乎要被伤口喷出的血液溺死的雏菊，还在拼命想要振动发声管，却无法顺利地发出声音。
&#13;
朱音把小刀从雏菊口中抽出。她还活着。圆睁的双眼透露出恐怖的表情。小刀的下一个目标就是那里：眼球。锐利的不锈钢刀抵近左眼。张开的虹膜显示出雏菊极度的恐惧。朱音手上的刀却未因此有丝毫迟疑。染血的刀尖就像被眼球吸了进去一般快速落下。
&#13;
一旦被开了洞，眼球实在是脆弱。洞口因张力而爆开，眼球膜遭到连锁式破坏。雏菊的眼球发生小规模爆炸，浆液飞散而出。朱音被血液和浆液溅得一脸脏污，却毫不在意地挥刀，将另一个眼球也破坏掉。
&#13;
终于，只剩下两个爬满无数毛细血管的凹陷的空洞。雏菊蜷缩在地上，已经奄奄一息。与之相对地，她的发声管正激烈振动。因为其中的独立神经节依然活着。
&#13;
朱音充满怜爱地抚摸着雏菊的发声管。它健康又有活力。即使本体已离死不远，它依旧能正常活动。早在初见之时，她就一见钟情。
&#13;
她重新取出一把纤尘不染的小刀，刀尖移向发声管的根部。小刀像舔舐着血肉般缓缓将其切开。一开始点滴溢出的黑褐色的血水，很快就被哗哗流出的鲜红血液冲开。伴随心跳的节拍，血流循着一定的韵律强弱更替。
&#13;
就算脱离了本体，发声管也仿佛要继续演奏一般拼命地发出振动。朱音用双手温柔地抱住这个肉块，放入携带的冷藏箱中。
&#13;
接下来是收尾工作，她将小刀插入原本是眼球的部位，再往里发力。小刀从雏菊的眼球处沿着通往大脑的神经通道一路侵入，破坏掉内部的脑组织。这样的话便无力回天了。脑组织一旦被破坏就不可能恢复原样。被小刀捅破的脑组织不再安定，从眼孔中黏黏糊糊地流了出来。
&#13;
就此，已达成目的。虽然杀人现场在森林之中，周围也不见人影，但也必须尽快处理尸体。一旦云层飘动、天空放晴，难保不被哪里的谁发现尸体。
&#13;
朱音脱下上衣。她的两条手臂上爬动着红色的疤痕，那是柑橘大小的肿瘤，好像还在呼吸一般，正缓慢地搏动着。肿瘤的脉搏开始逐渐加速。
&#13;
朱音继续脱衣，全身只剩内衣。不仅在手臂上，在她的胸口、上腹、侧腹和大腿的左右两侧都各有两个肿瘤。合计共十处肿瘤，正以肉眼难以分辨的速率发出振动。
&#13;
雏菊的尸体被朱音的身体抱住，身材娇小的雏菊头部只抵到朱音的胸部。明明才刚死亡不久，其体温却已急速下降、变得冰冷。
&#13;
朱音为了让全身的肿瘤接触到雏菊，将冷硬的尸体抱了起来。肿瘤膨胀到快要炸开，其中发出光芒。她像要把光都蹭掉一样，把全身体重压在尸体上。
&#13;
终于，原本冰冷的雏菊体温开始上升，又马上达到远超体温的温度，足以让生肉变肉排、肉排化焦炭。
&#13;
炭作为植物的肥料决不会浪费，将为都市的绿化做出贡献。
&#13;
雏菊完全炭化之际，天空也开始放晴。空中被一片浓烈的青绿色光辉所覆盖。北面茨城县方向偏绿色，南面东京湾方向偏青色。
&#13;
空中浮现出倒立的横滨市。
&#13;
以青绿色天空为背景，浮在空中的海水涨落不停。在海边的港未来（Minato Mirai）街区，倒挂着时刻表的大摩天轮还在旋转，地标塔大厦则倒悬在空中。运行中的红色京滨特快列车隐约可见。八景岛海洋乐园中的过山车正上下翻飞。横滨动物园里长颈鹿在伸长脖子吃着饲料。这是以太浓度差使光发生折射而出现的幻影——以太蜃景。
&#13;
海拔越高，以太浓度就越高。空气的单位体积越大，其中所含的以太就越稀薄。而因为光是以太的振动，则以太越浓，光速也就越快。上空与近地面的光速差导致光线发生弯曲，于是形成了蜃景。从地面发射的光在空中划出弧线，又在远方再次回到地面。人看见光后，会以为光是从正面而来，所以才会看到远景倒立在空中的幻影。
&#13;
受地球的自转偏向力（Coriolis force）推动的以太，形成以太之风。光线因以太之风而扭曲。本来位于西南方向的横滨市浮现在空中，也是这个原因。朱音留心天气的变化正是由于以太蜃景。无论杀人时藏得如何隐蔽，一旦映射到以太蜃景上，就和广而告之无异。
&#13;
把身上炭化的雏菊掸落后，朱音重新穿上衣服。她一声不响地抱起冷藏箱，露出了满足的笑容。这样一来，她向最强声优又更近了一步。
&#13;
*
&#13;
“大声优时代”——曾有过这样一个时代。在那时，所谓的声优就是最当红的职业、堪称人类的希望，连发声管也会被万众羡慕的眼光所注视。当时的声优们除了本职工作外，还在写真模特、歌手和动画配音行业大受热捧。
&#13;
声优有着悠久的历史。有说法认为，其诞生可以追溯到五十万年前、现代智人出现之时。不过，以前的声优们都是发声管不外露的天然声优。非要形容的话，大概也就是几十个声优合力才能稍稍点燃篝火的水平。
&#13;
直到现在为止，声优的进化起源和生物学机理仍然是个巨大的谜团。目前勉强能够推测的，不过是意识到发声管是问题关键。天然声优虽然从外表无法确认，但其喉部能找到一个拇指大小的发声管。而有了发声管，才能对以太振动进行操作。
&#13;
即使其中原理尚不明确，也不妨碍人们找出强化其能力的方法。多亏距今约270年开展的人类基因组计划（Human Genome Project），得以发现促使发声管成长的基因。理论上随着发声管的成长，声优的能力也将有飞跃性的提升。从基因工程的理论展开到最终落实，只花了二十年时间。
&#13;
声优基因仅是个别人与生俱来的，于是制造强化版的人工声优就意味着设计婴儿（designer baby）的诞生。虽然在生命伦理方面颇有争议，却没有敌过经济合理性的大势所趋。根据对声优活动的详细分析，人们发现能量守恒定律被声优所颠覆。原理上而言，可以用声优制造永动机。“下一个世纪是声优的世纪”，这样的宣传口号盛行一时。人们相信声优革命将会成为新一次的产业革命，声优必将引导人类。
&#13;
如此一来，第一代人工声优们得以诞生。然而其力量却远低于预期，还欠缺持久力。为了发挥能力，需要长期保持高度的注意力。从价格和稳定性上看，再怎么颠覆能量守恒，也无法应用于发电工程。
&#13;
下一个得到注目的领域是宇宙工业。声优通过控制以太的振动，可以操纵包括声音和光在内的各种各样的力量。其中无法被其他装置取代的能力，要数重力操纵。经计算，这项能力可以大幅减少摆脱重力的成本。宇宙工业本来就耗资巨甚，引入声优才终于让成本得以接受。
&#13;
自发现声优基因约50年后，由声优领航员操纵的重力控制宇宙船推动着太阳系探索工程，声优已然跨入明星行列。在这个时代背景下，受设计婴儿产业的宣传影响，父母们纷纷将孩子的基因改造成声优基因。
&#13;
为了应对进一步的需求，人类启动了两项强化声优能力的计划。其一，是单纯使发声管巨大化以提高能力的“传说级（legend class）计划”，参与项目的声优被称为“传说级”，其能力相传甚至可以生成反物质。
&#13;
另一计划名为“声优增幅器（transistor）计划”。所谓声优增幅器，是一种用于辅助增强声优能力的系统。把声优基因导入与人类相近的大猩猩、黑猩猩和猩猩等类人猿体内，使其发声管成长后进行回收，再将其组合而成的生物机械，就是声优增幅器。根据预测，只要把多个声优和一个增幅器结合使用，就能将能力提升到堪比一个巨型声优的水平。
&#13;
两个计划大体上皆告成功，声优正式打开了通往太阳系以外的大门。从此往后，正式开启了大声优时代。人类借声优之力，启动了向宇宙的大举移民。
&#13;
物理法则不再是障碍，决定物体速度上限的音速和光速，都取决于以太的浓度。在以太稀薄的空气中，顶天不过时速1亿千米罢了；而到了以太丰富的太阳系内太空，就能猛增至时速10.8亿千米。如果到了太阳系外的太空，时速还能达到1000000亿千米以上。只要进入太空，人类的扩张在理论上就不存在障碍。
&#13;
然而，一个发现却让人类如遭晴天霹雳：可以移民的行星，几乎没有。正确地说，行星本身就很稀有。万有引力原来并非宇宙的普遍法则。人们意识到，像太阳系这种受重力影响的宇宙空间其实非常罕见。受以太流的影响，宇宙中存在着无数由尘埃和气体积聚而成的“以太淤积”，在其中出现物质相互集聚、构成稳定天体的现象极为少见。重力本身似乎就非常之特殊。
&#13;
不止如此，噩耗陆续有来。借助声优对太阳系外的探索，人们发现太阳系处于一个无比庞大的以太淤积之中。这个直径约10000000000亿千米的漩涡结构，被称为“银河系”。问题在于，人类其实无法走出银河系。银河系内积聚的气体与尘埃会将以太向外挤出，所以银河系内的以太浓度低于银河系外部。这个关系同样适用于大气层内与太阳系内太空，以及太阳系内太空与太阳系外部太空之间。作为媒介的以太浓度越高，光所含的能量也越高。目前为止，依靠声优的以太振动控制力，尚能抵御太空中飞射的强力光束。然而，换到银河系外部的太空，其间光束的能量将远超之前的水平，连声优也无法承受。那些越出银河系的宇宙船，瞬间就被太空中交织的强力光束化为乌有。
&#13;
面对如此境况，即使大声优时代已逾百年，仍有四分之三的人类驻足于太阳系内。这个洋溢着开拓精神的时代逐渐被闭塞感所掩盖。
&#13;
事到如今，声优的地位已大幅下降。基因工程企业的巨头们，以自己持有的声优基因作为专利，开始施压要求限制声优的生殖自由。通过大企业的上下打点，整个司法系统都接受了这个方针。
&#13;
风波之下，爆发了声优独立战争。以传说级声优为首，权利受到侵害的声优们反动叛乱。依靠拥有压倒性力量的传说级声优的活跃，前期的叛乱军颇具优势，却因资源不足而在一个月内就被镇压。没有食物，就连声优也无能为力。残党们以“自由声优”为名号，逃往人类尚未涉足的满布危险的银河中心地带。而与之相对，其余声优们遭到的管束被进一步强化。
&#13;
创造传说级声优的技术被封禁，对能力较低的声优的限制被继续加大。由基因工程企业与事务所联合会的下属机构发展而来的“声优监督管理委员会”，负责监视从声优使用的洗发水种类到生活的其他各种细节，并以防止基因扩散为由禁止声优与异性恋爱。当声优到了一定年龄后，会由声监会安排声优同行与其结婚、强制养育下一代声优。胆敢反抗的声优会被“声优警察”进行彻底管束。到了这一步，声优已不能算人，他们像家畜一样被饲养，仅仅作为宇宙船的一个零件而活。
&#13;
对于出生于声优独立战争后40年的朱音而言，这些已成既定的历史。然而，当她了解了这段历史之后，却愤恨到无以复加。她想要找寻什么办法，打破声优们所处的绝望境地。这个想法不断膨胀，最终使她陷入了极度妄想，认定那个变革世界、拯救苍生的英雄非自己莫属。而要成为救世主，就需要力量，她必须成为最强声优。不过，朱音并非生来就受幸运眷顾的传说级声优，无论如何锻炼，也无法突破自身能力的瓶颈。
&#13;
体认到自身极限的朱音，一度近乎绝望。但她转变了方针，得以找回自我。她不再局限于自己的发声管，而是选择向其他优秀声优“借用”发声管，移植在自己体内。为此，她已杀掉了十个声优。对她而言，这虽然是个痛苦的选择，但杀掉的声优们都已化作最强声优兼救世主的四方藏朱音的血肉，她们的死必将名留青史，九泉之下定能得以告慰。
&#13;
而今天，朱音又夺走了中山雏菊的发声管。如此一来，就是第十一人了。到朱音的肉体所能容纳的移植极限，只剩最后一个。找到尽可能强大的声优，将其发声管据为己有，就是她的伟大使命。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span>【 草野原原 | 在银河中心呼唤爱！| END 】《暗黑声优》</span><br>
<span> 本帖最后由 スピードワゴン 于 2019-12-23 12:32 编辑 </span><br>
<span>草野原原前作导航：</span><br>
<span>《最后也是最初的偶像》：日本第48届星云奖短篇部门·获奖 本格LL同人  谭友赛翻版</span><br>
<span>《Evolution Girls》：日本第49届星云奖短篇部门·提名 本格KF同人 谭友赛翻版</span><br>
<span>《【自我介绍】初次见面，我是虚拟CTuber·真银aya》本格套皮女主播同人 谭友赛翻版</span><br>
<span>草野原原此人，相信不用楼主再费心赘述（也并没有几位知道）。自2017年以出道作《最后也是最初的偶像》获星云奖以来，已连续3次入围日本星云奖短篇部门——2019年更以本贴即将侵权的作品《暗黑声优》再度获奖，可见日本人彻底疯了.jpgSF大有搞头，有力回应了日前谭友们对其SF水平的热烈讨论。为响应本谭以声优都是怪物BBA的一贯宗旨，楼主特冒天下之大不韪继续赛翻此人亵渎文字一篇，向跃跃欲试要把他岛国所谓科幻批倒批臭撂翻在地再踢上两脚的大哥们诚恳相劝：大力点！</span><br>
<span>注：本文收录于2018年出版的文库版短篇集《最后也是最初的偶像》</span><br>
<span>再注：内容包含过激描写，请谨慎阅读</span><br>
<span>暗黑声优著：草野原原</span><br>
<span>Ⅰ</span><br>
<span>宇宙帆船航行在以太之风中。</span><br>
<span>长达船体十倍的巨帆，被向阳的风向吹得鼓胀，带动船体不断加速。船帆发出青色的光。如果此时靠近船体，应该能听到呼啸的风声。因为这是由光与声音的媒介——以太与船帆碰撞摇曳所产生的现象。</span><br>
<span>宇宙船们眼看接近了他们的目的地——地球，纷纷开始减速，脱离以太之风。</span><br>
<span>地球闪耀着彩色的光芒。</span><br>
<span>以时速1700千米自转、时速100000千米公转的地球，其大气层与遍布太空的以太发生碰撞、不断摩擦。在距离地面80千米的电离层中，以太因此产生剧烈振动，从而发出光芒。在因自转产生强烈摩擦力的赤道附近，浮现的是能量较高的紫色光；而越靠近两极能量就越低，光谱越移向红端。其结果，让太空中所见的地球仿佛裹在彩色的条纹之中。</span><br>
<span>彩条之中，在闪耀着绿宝石般深邃绿色的地方，在纬度35度的地面上，在千叶县市川市的森林里，此时此刻正展开着确凿的杀人事件。</span><br>
<span>“去死吧啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！ ”</span><br>
<span>一个双马尾的高个子人类，正要杀掉另一个短发的小个子人类。前者是声优·四方藏朱音（26岁），后者是同行声优的中山雏菊（19岁）。朱音挥舞着小刀，惊慌失措的雏菊摔倒在地，倒因此躲过了致命一击。</span><br>
<span>“痛啊！朱、朱音姐，你要干什么啊！”</span><br>
<span>雏菊叫喊起来。作为声优特征的发声管开始振动。那是从颈部垂下的红色肉块，约有两个拳头大小，表面疙疙瘩瘩地覆盖着无数红褐色的突起。雏菊激动的情绪使肉块开始膨胀，上面的突起也肥大起来。发声管是用于振动以太的器官，可谓声优的身家性命。其中堪比第二大脑般巨大的神经节（ganglion）独立于大脑存在，即使没有大脑传达的指令，依然能发出复杂的声音，让周围的以太产生振动。</span><br>
<span>雏菊的发声管逐渐充血，染成一片血红。原本皱巴巴的突起纷纷隆起，变成如同伸向四面八方的手指一样的细管。细管内部流动着体液，声音在管中回响，演奏出复杂的以太振动。以太的摇曳化作波形，从发声管中放射而出。</span><br>
<span>从即将和朱音吻合的发声管中，一道迈射（maser）光线向她射来。</span><br>
<span>雏菊奏出的声音，正是按照一种电磁波辐射·迈射的频率发出的。电磁波也是一种以太波，通过声音的振动，声优即可发射光线。迈射光线与水分子碰撞激振，瞬间升温。要是迎面吃下这一击，免不了要变成一道生煎肉排。</span><br>
<span>如此近的距离不可能射偏。接下来，只剩给即将苦于头部烧伤的杀人鬼朱音一记痛快了吧。</span><br>
<span>然而，什么也没发生。</span><br>
<span>“——不愧是小雏菊，真是未来可期！但很遗憾，还是我更强！”</span><br>
<span>朱音原来也鼓起了发声管。她从雏菊发声管的振动中预测对方要发动迈射，马上发出声音抵消。毕竟声音和光都是以太的振动，只要用反转波形的振动即可相互抵消。</span><br>
<span>朱音的右手捏住了雏菊的舌头，雏菊拼命地合紧下巴，试图把对方的手咬掉，但朱音左手的小刀更快。精心磨制的硬质不锈钢刀刃插入口中，一刀削掉了那条软肉。雏菊的脸因苦痛和绝望而扭曲。舌头是人体内神经最集中的部位之一。数以万计的神经向大脑灌去细胞惨遭破坏的信号。</span><br>
<span>事到如今，声优也无计可施。再多的发声管也是累赘。几乎要被伤口喷出的血液溺死的雏菊，还在拼命想要振动发声管，却无法顺利地发出声音。</span><br>
<span>朱音把小刀从雏菊口中抽出。她还活着。圆睁的双眼透露出恐怖的表情。小刀的下一个目标就是那里：眼球。锐利的不锈钢刀抵近左眼。张开的虹膜显示出雏菊极度的恐惧。朱音手上的刀却未因此有丝毫迟疑。染血的刀尖就像被眼球吸了进去一般快速落下。</span><br>
<span>一旦被开了洞，眼球实在是脆弱。洞口因张力而爆开，眼球膜遭到连锁式破坏。雏菊的眼球发生小规模爆炸，浆液飞散而出。朱音被血液和浆液溅得一脸脏污，却毫不在意地挥刀，将另一个眼球也破坏掉。</span><br>
<span>终于，只剩下两个爬满无数毛细血管的凹陷的空洞。雏菊蜷缩在地上，已经奄奄一息。与之相对地，她的发声管正激烈振动。因为其中的独立神经节依然活着。</span><br>
<span>朱音充满怜爱地抚摸着雏菊的发声管。它健康又有活力。即使本体已离死不远，它依旧能正常活动。早在初见之时，她就一见钟情。</span><br>
<span>她重新取出一把纤尘不染的小刀，刀尖移向发声管的根部。小刀像舔舐着血肉般缓缓将其切开。一开始点滴溢出的黑褐色的血水，很快就被哗哗流出的鲜红血液冲开。伴随心跳的节拍，血流循着一定的韵律强弱更替。</span><br>
<span>就算脱离了本体，发声管也仿佛要继续演奏一般拼命地发出振动。朱音用双手温柔地抱住这个肉块，放入携带的冷藏箱中。</span><br>
<span>接下来是收尾工作，她将小刀插入原本是眼球的部位，再往里发力。小刀从雏菊的眼球处沿着通往大脑的神经通道一路侵入，破坏掉内部的脑组织。这样的话便无力回天了。脑组织一旦被破坏就不可能恢复原样。被小刀捅破的脑组织不再安定，从眼孔中黏黏糊糊地流了出来。</span><br>
<span>就此，已达成目的。虽然杀人现场在森林之中，周围也不见人影，但也必须尽快处理尸体。一旦云层飘动、天空放晴，难保不被哪里的谁发现尸体。</span><br>
<span>朱音脱下上衣。她的两条手臂上爬动着红色的疤痕，那是柑橘大小的肿瘤，好像还在呼吸一般，正缓慢地搏动着。肿瘤的脉搏开始逐渐加速。</span><br>
<span>朱音继续脱衣，全身只剩内衣。不仅在手臂上，在她的胸口、上腹、侧腹和大腿的左右两侧都各有两个肿瘤。合计共十处肿瘤，正以肉眼难以分辨的速率发出振动。</span><br>
<span>雏菊的尸体被朱音的身体抱住，身材娇小的雏菊头部只抵到朱音的胸部。明明才刚死亡不久，其体温却已急速下降、变得冰冷。</span><br>
<span>朱音为了让全身的肿瘤接触到雏菊，将冷硬的尸体抱了起来。肿瘤膨胀到快要炸开，其中发出光芒。她像要把光都蹭掉一样，把全身体重压在尸体上。</span><br>
<span>终于，原本冰冷的雏菊体温开始上升，又马上达到远超体温的温度，足以让生肉变肉排、肉排化焦炭。</span><br>
<span>炭作为植物的肥料决不会浪费，将为都市的绿化做出贡献。</span><br>
<span>雏菊完全炭化之际，天空也开始放晴。空中被一片浓烈的青绿色光辉所覆盖。北面茨城县方向偏绿色，南面东京湾方向偏青色。</span><br>
<span>空中浮现出倒立的横滨市。</span><br>
<span>以青绿色天空为背景，浮在空中的海水涨落不停。在海边的港未来（Minato Mirai）街区，倒挂着时刻表的大摩天轮还在旋转，地标塔大厦则倒悬在空中。运行中的红色京滨特快列车隐约可见。八景岛海洋乐园中的过山车正上下翻飞。横滨动物园里长颈鹿在伸长脖子吃着饲料。这是以太浓度差使光发生折射而出现的幻影——以太蜃景。</span><br>
<span>海拔越高，以太浓度就越高。空气的单位体积越大，其中所含的以太就越稀薄。而因为光是以太的振动，则以太越浓，光速也就越快。上空与近地面的光速差导致光线发生弯曲，于是形成了蜃景。从地面发射的光在空中划出弧线，又在远方再次回到地面。人看见光后，会以为光是从正面而来，所以才会看到远景倒立在空中的幻影。</span><br>
<span>受地球的自转偏向力（Coriolis force）推动的以太，形成以太之风。光线因以太之风而扭曲。本来位于西南方向的横滨市浮现在空中，也是这个原因。朱音留心天气的变化正是由于以太蜃景。无论杀人时藏得如何隐蔽，一旦映射到以太蜃景上，就和广而告之无异。</span><br>
<span>把身上炭化的雏菊掸落后，朱音重新穿上衣服。她一声不响地抱起冷藏箱，露出了满足的笑容。这样一来，她向最强声优又更近了一步。</span><br>
<span>*</span><br>
<span>“大声优时代”——曾有过这样一个时代。在那时，所谓的声优就是最当红的职业、堪称人类的希望，连发声管也会被万众羡慕的眼光所注视。当时的声优们除了本职工作外，还在写真模特、歌手和动画配音行业大受热捧。</span><br>
<span>声优有着悠久的历史。有说法认为，其诞生可以追溯到五十万年前、现代智人出现之时。不过，以前的声优们都是发声管不外露的天然声优。非要形容的话，大概也就是几十个声优合力才能稍稍点燃篝火的水平。</span><br>
<span>直到现在为止，声优的进化起源和生物学机理仍然是个巨大的谜团。目前勉强能够推测的，不过是意识到发声管是问题关键。天然声优虽然从外表无法确认，但其喉部能找到一个拇指大小的发声管。而有了发声管，才能对以太振动进行操作。</span><br>
<span>即使其中原理尚不明确，也不妨碍人们找出强化其能力的方法。多亏距今约270年开展的人类基因组计划（Human Genome Project），得以发现促使发声管成长的基因。理论上随着发声管的成长，声优的能力也将有飞跃性的提升。从基因工程的理论展开到最终落实，只花了二十年时间。</span><br>
<span>声优基因仅是个别人与生俱来的，于是制造强化版的人工声优就意味着设计婴儿（designer baby）的诞生。虽然在生命伦理方面颇有争议，却没有敌过经济合理性的大势所趋。根据对声优活动的详细分析，人们发现能量守恒定律被声优所颠覆。原理上而言，可以用声优制造永动机。“下一个世纪是声优的世纪”，这样的宣传口号盛行一时。人们相信声优革命将会成为新一次的产业革命，声优必将引导人类。</span><br>
<span>如此一来，第一代人工声优们得以诞生。然而其力量却远低于预期，还欠缺持久力。为了发挥能力，需要长期保持高度的注意力。从价格和稳定性上看，再怎么颠覆能量守恒，也无法应用于发电工程。</span><br>
<span>下一个得到注目的领域是宇宙工业。声优通过控制以太的振动，可以操纵包括声音和光在内的各种各样的力量。其中无法被其他装置取代的能力，要数重力操纵。经计算，这项能力可以大幅减少摆脱重力的成本。宇宙工业本来就耗资巨甚，引入声优才终于让成本得以接受。</span><br>
<span>自发现声优基因约50年后，由声优领航员操纵的重力控制宇宙船推动着太阳系探索工程，声优已然跨入明星行列。在这个时代背景下，受设计婴儿产业的宣传影响，父母们纷纷将孩子的基因改造成声优基因。</span><br>
<span>为了应对进一步的需求，人类启动了两项强化声优能力的计划。其一，是单纯使发声管巨大化以提高能力的“传说级（legend class）计划”，参与项目的声优被称为“传说级”，其能力相传甚至可以生成反物质。</span><br>
<span>另一计划名为“声优增幅器（transistor）计划”。所谓声优增幅器，是一种用于辅助增强声优能力的系统。把声优基因导入与人类相近的大猩猩、黑猩猩和猩猩等类人猿体内，使其发声管成长后进行回收，再将其组合而成的生物机械，就是声优增幅器。根据预测，只要把多个声优和一个增幅器结合使用，就能将能力提升到堪比一个巨型声优的水平。</span><br>
<span>两个计划大体上皆告成功，声优正式打开了通往太阳系以外的大门。从此往后，正式开启了大声优时代。人类借声优之力，启动了向宇宙的大举移民。</span><br>
<span>物理法则不再是障碍，决定物体速度上限的音速和光速，都取决于以太的浓度。在以太稀薄的空气中，顶天不过时速1亿千米罢了；而到了以太丰富的太阳系内太空，就能猛增至时速10.8亿千米。如果到了太阳系外的太空，时速还能达到1000000亿千米以上。只要进入太空，人类的扩张在理论上就不存在障碍。</span><br>
<span>然而，一个发现却让人类如遭晴天霹雳：可以移民的行星，几乎没有。正确地说，行星本身就很稀有。万有引力原来并非宇宙的普遍法则。人们意识到，像太阳系这种受重力影响的宇宙空间其实非常罕见。受以太流的影响，宇宙中存在着无数由尘埃和气体积聚而成的“以太淤积”，在其中出现物质相互集聚、构成稳定天体的现象极为少见。重力本身似乎就非常之特殊。</span><br>
<span>不止如此，噩耗陆续有来。借助声优对太阳系外的探索，人们发现太阳系处于一个无比庞大的以太淤积之中。这个直径约10000000000亿千米的漩涡结构，被称为“银河系”。问题在于，人类其实无法走出银河系。银河系内积聚的气体与尘埃会将以太向外挤出，所以银河系内的以太浓度低于银河系外部。这个关系同样适用于大气层内与太阳系内太空，以及太阳系内太空与太阳系外部太空之间。作为媒介的以太浓度越高，光所含的能量也越高。目前为止，依靠声优的以太振动控制力，尚能抵御太空中飞射的强力光束。然而，换到银河系外部的太空，其间光束的能量将远超之前的水平，连声优也无法承受。那些越出银河系的宇宙船，瞬间就被太空中交织的强力光束化为乌有。</span><br>
<span>面对如此境况，即使大声优时代已逾百年，仍有四分之三的人类驻足于太阳系内。这个洋溢着开拓精神的时代逐渐被闭塞感所掩盖。</span><br>
<span>事到如今，声优的地位已大幅下降。基因工程企业的巨头们，以自己持有的声优基因作为专利，开始施压要求限制声优的生殖自由。通过大企业的上下打点，整个司法系统都接受了这个方针。</span><br>
<span>风波之下，爆发了声优独立战争。以传说级声优为首，权利受到侵害的声优们反动叛乱。依靠拥有压倒性力量的传说级声优的活跃，前期的叛乱军颇具优势，却因资源不足而在一个月内就被镇压。没有食物，就连声优也无能为力。残党们以“自由声优”为名号，逃往人类尚未涉足的满布危险的银河中心地带。而与之相对，其余声优们遭到的管束被进一步强化。</span><br>
<span>创造传说级声优的技术被封禁，对能力较低的声优的限制被继续加大。由基因工程企业与事务所联合会的下属机构发展而来的“声优监督管理委员会”，负责监视从声优使用的洗发水种类到生活的其他各种细节，并以防止基因扩散为由禁止声优与异性恋爱。当声优到了一定年龄后，会由声监会安排声优同行与其结婚、强制养育下一代声优。胆敢反抗的声优会被“声优警察”进行彻底管束。到了这一步，声优已不能算人，他们像家畜一样被饲养，仅仅作为宇宙船的一个零件而活。</span><br>
<span>对于出生于声优独立战争后40年的朱音而言，这些已成既定的历史。然而，当她了解了这段历史之后，却愤恨到无以复加。她想要找寻什么办法，打破声优们所处的绝望境地。这个想法不断膨胀，最终使她陷入了极度妄想，认定那个变革世界、拯救苍生的英雄非自己莫属。而要成为救世主，就需要力量，她必须成为最强声优。不过，朱音并非生来就受幸运眷顾的传说级声优，无论如何锻炼，也无法突破自身能力的瓶颈。</span><br>
<span>体认到自身极限的朱音，一度近乎绝望。但她转变了方针，得以找回自我。她不再局限于自己的发声管，而是选择向其他优秀声优“借用”发声管，移植在自己体内。为此，她已杀掉了十个声优。对她而言，这虽然是个痛苦的选择，但杀掉的声优们都已化作最强声优兼救世主的四方藏朱音的血肉，她们的死必将名留青史，九泉之下定能得以告慰。</span><br>
<span>而今天，朱音又夺走了中山雏菊的发声管。如此一来，就是第十一人了。到朱音的肉体所能容纳的移植极限，只剩最后一个。找到尽可能强大的声优，将其发声管据为己有，就是她的伟大使命。</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span> 本帖最后由 スピードワゴン 于 2019-11-19 10:00 编辑 </span><br>
<span>Ⅱ</span><br>
<span>“各位早安！我是四方藏朱音！”</span><br>
<span>“早安！”</span><br>
<span>声优机房·播音室中起伏着问候的声音。声优的问候语无论白天还是晚上，只有“早安”这一个选项。</span><br>
<span>就此，开始进行驾驶操作。声优们在各自的位置站定，并将麦克风调整对位到自己的发声管上。</span><br>
<span>历史上的天然声优，不乏兼任演员或歌手之人。凭借她们对声音媒介·以太的性质近乎直觉的掌握能力，发出优美的声线、演唱动人的歌曲都不在话下。“声优”这个词汇也发源于此。本来，“声优”特指活跃在动画后期配音等领域、专攻声音演技的表演者，一开始并没有以太操作能力者的含义。的确，作为声音表演者的“声优”同时也是以太操作能力者的情况极为常见，但说到底两者并不能混为一谈。然而，随着动画产业的崩溃，原来本义所指的“声优”职业已然无法成立，词汇本身的定义随之发生转化。就像“Penguin”一词原本指的是“大海雀”（Pinguius impennis），却因其种族的灭绝才让该词的指代变成现在的“企鹅”，也是同样的道理。现代声优中也存在兼任声音表演者的情况，但充其量也不过是她们的副业之一。</span><br>
<span>现代人工声优们的工作，已经和本义的“声优”相去甚远。但工作现场的各种职位名，尚还残留着历史的痕迹。比如说，统管船上声优的现场管理一职，仍按传统称之为“监督”。</span><br>
<span>而且，现代声优们在正式进行以太操作前，仍和过去的“声优”一样，也要放声歌唱、述说故事。借此她们可将自己引导至催眠状态（trance），方能进行以太操作。但在现代，声优进入催眠状态所使用的语言，却已和日常用语大相径庭，旁人听来只是一串意义不明的声音。在声优养成学校里，她们主修的就是这种专门化的语言。虽说如此，听到这些呓语的人依然会谜一般地为之感动。也许，这就是刻在每个人的无意识之中，构成各种神话原型的刺激的影响。</span><br>
<span>这也是声优未被机器替代的原因之一。要振动以太，就需要具备对故事中无法数量化的感动和质感予以感性理解的能力。根据解剖学的研究显示，发声管与控制语言能力的大脑区域·韦尼克区（Wernicke's area）存在密切的神经连接，这也让人们推测，被认为是语言起源的“歌”与神话之间或许有着某种联系。</span><br>
<span>在本次召集的声优之中，朱音是等级最高的一员。声优按照能力划分等级。最底层的实习生·新人级（junior class）能力只比天然声优略高一点，没有声优增幅器的话顶多只能让水壶的水温上升不到十度，或者放出些微的光而已。在其之上则是以年轻群体为主的C级，多为宇宙船的辅助成员，自身能力可以烧开一壶水、放出紫外线等，几十人一起使用增幅器即可控制小型宇宙船的重力。接着是作为业界中坚力量的B级，朱音就属于这一级别。她们是民间宇宙船的主力成员，只需几个人一起使用增幅器，就足以应付市面上大多数船型的控制需求。单独一个人的话，也能通过操纵电流放出足够家电消费的能量。站在顶端的是老牌声优的A级，其中绝大多数都作为负责政府船只的公务声优，或者承担运转科研机构的声优粒子加速器的工作。这个级别的声优，只需一人配合增幅器即可操纵小型船只、甚至发射伽马射线等高能电磁波。个中似乎也有单凭其自身能力，就足以实现短期重力控制的情况。</span><br>
<span>朱音名义上虽是B级，却自信已具备远超A级的能力。她不愿提升等级的理由之一，还是考虑到雇用频率的问题。等级上升后规定工资也会上涨，企业方往往雇用B级以下的声优即可满足需求，自然不情愿花大钱雇高等声优，所以结果反而会让自己被雇用的概率降低。</span><br>
<span>A级以上实则还有一级——对，传说级。而这一级已经名副其实地成为传说。因为她们绝大多数已卷进声优独立战争之中，早已逃离太阳系了。即便现在已被声优事务所联合会限制相关信息公开，世间仍流传着各种传说：拥有庞大到超过身体大小的发声管，能同化宇宙船、生成反物质，神力如同魔法师一般。她们就是朱音憧憬的最强声优们。</span><br>
<span>本次召集的声优，包括两个新人级、五个C级和五个B级。按照规矩，工作开始前后辈都要向前辈致以问候，于是在朱音面前的声优们纷纷排成整齐的队列。而拜这个阵仗所赐，大家都没有休息的时间。这种文化对于前辈和后辈双方都毫无益处。时间就在互相致礼的过程中流逝，马上就到了起航之时。</span><br>
<span>“接下来，即将进行离地操作·Opening，请做好准备。”</span><br>
<span>本次是从地球到月球的短期航行，全程不到五小时。航行的难关之一即OP——让船只脱离地面的起航阶段。由于重力也是一种以太波，所以只要发出相反相位的以太波即可产生反重力。每到这时，最常使用的是歌声。全体声优会一起演唱情绪高昂的歌曲，在催眠状态下集合以太振动，最终消除重力。</span><br>
<span>十二个声优在监督指示下开始歌唱。借助声优增幅器传导的以太振动，从飞船外侧的以太功放器向外发射。重力消除后，这艘五百米级的铁块悬浮了起来，同时引擎开始运作。虽然近来完全以声优作为动力的声优船在不断增加，但也保留了许多结合引擎结构的混合动力船。</span><br>
<span>此时，在鸣响以太的朱音心中，又回响起那个熟悉的<声音>——微小到只有朱音才能听见，又完全听不懂的<声音>。</span><br>
<span>自她懂事起，就常在演奏以太时听到这个<声音>。以前的她只要认真去倾听，胸口总会隐约感到一阵痛苦，而搞不清怎么回事的她现在也渐渐学会了选择性忽略。</span><br>
<span>地球的大气层可大致分为四层，从上往下依次为电离层、中间层、平流层和对流层。电离层中的大气与太空的以太发生摩擦，所以温度最高。沿中间层下降温度也会逐渐降低，而到了平流层温度又再次升高，这是因为此处形成的臭氧层吸收了来自电离层的紫外线所致。</span><br>
<span>宇宙船顺利地穿过对流层、平流层和中间层，接着进入电离层。以太浓度逐渐爬升，青绿色的光也越发强烈。在这个高度上，不再被大气阻碍的以太之风，受地球自转影响变成从东往西的风向。上风处的光因能量较强而向青色偏移，反之下风处的光则向红色偏移。以现在的视点看，东边呈现出天蓝色，而西边则是一片黄。到了电离层以上，以太浓度的剧增让光和声音的能量大幅上升，人就必须佩戴护目镜和护耳塞。即使如此，大气与以太摩擦所产生的“weinnnnnnnnn”的尖锐高音，依然无孔不入地向人类侵袭。以声优为主的宇宙船成员往往罹患精神疾病的概率较高，说不定正是因为24小时都经受着这个声音的折磨。</span><br>
<span>“现已穿过电离层，OP结束。”</span><br>
<span>监督从隔间对面发来通知。朱音放下了麦克风，接下来只需少数声优即可继续航行。</span><br>
<span>“朱音小姐，请到客舱来。”</span><br>
<span>朱音刚从播音室出来，就收到工作人员（staff）的指示。在这个业界，声优还要作为空中乘务员为乘客提供服务。而乘客们也正是根据提供服务的声优来选择搭乘的船只。于是，声优的颜值、身材和SNS上的粉丝数，都成了企业雇用时重点考察的项目。无论驾驶技术如何高超，如果不被乘客喜欢就找不到工作。唉，这个业界也太奇怪了吧。</span><br>
<span>还是先不要胡思乱想、赶紧回到工作中来——朱音与同事们一起来到客舱。鉴于其他声优们都是新人级，按照惯例向乘客的简介也只好由自己来牵头了。</span><br>
<span>“衷心感谢各位乘坐本次星耀航空的地月航班。我们现已穿过大气层，目前正向月球航行。屏幕上展示的是地球现在的景观。很美丽吧？这是因以太摩擦而产生的发光现象。原来以太被重力所牵引，正在与大气发生碰撞呢。”</span><br>
<span>从宇宙船目前的高度俯瞰，屏幕上映出的地球呈现出完整的球形，如同霓虹灯一般发出彩光。</span><br>
<span>“正如各位所知，以太是声、光和粒子等所有物质的媒介。以太这一概念的起源，可以追溯到古希腊的哲学家亚里士多德的四元素说。他将不具备任何性质的‘原始物质（Prima materia）’与‘热·冷·湿·干’四性质进行组合，从而得到‘火’‘气’‘水’‘土’四元素。热加干得到火，热加湿得到气，冷加湿得到水，冷加干得到土。而似乎热和冷、湿和干不宜组合，所以得不到结果。另外，亚里士多德还假设了一种受天界法则支配的第五元素·以太，等同于纯粹的原始物质。我们的现代物理学即以该四元素说为基础，认为万物根源的物质即以太，将以上各种性质加诸其上才呈现出各类现象的呢。亚里士多德的四性质，现在我们将其理解为以太的频率。不同的频率对应不同的性质，将其组合之后就产生了世间各种声光、粒子和力学现象。”</span><br>
<span>“不对吧，也有说法认为没有以太，而是‘场（field）’在产生作用哦——”</span><br>
<span>一个乘客唱起了反调。“场”吗？这可是个相当古老的概念了，居然还有支持者啊？遗憾的是，朱音并不清楚现代物理学是怎么驳斥这个概念的。</span><br>
<span>朱音还在抓紧时间考虑着如何回答。幸好，一位热衷掉书袋的乘客也加入进来，打破了沉默。</span><br>
<span>“场吗？也就是说每种性质都有可以数值化的场，而且不需要任何媒介、只要有空间就存在场的那个说法吧？确实，这个说法也能解释一些情况，但如果计算起多个场之间的相互作用，结果就会出现无穷大，这不就没意义了吗。”</span><br>
<span>朱音心领了此番义举，干咳了一声，又继续进行介绍。</span><br>
<span>“以太与地球摩擦而产生振动，由此附上‘光’的性质，从而出现以太光。地球生命均以此为能源。在银河系中，重力如此稳定的构造也非常罕见。在座的各位，不可谓不幸运呢。毕竟要是没有现在的重力环境，生命也无法存在啊。”</span><br>
<span>“请问，那些掉到地球上的以太，后来怎样了呢？”</span><br>
<span>又一个乘客提出问题。虽然心里念叨“你不会自己谷歌吗”（译注：原文“Gugrecus”为日本网民借该历史人物梗讽刺伸手党，简称ggrks），朱音还是按照指导手册予以回答。</span><br>
<span>“您的问题真有水平啊。其实，这似乎也是现代物理学中的一大难题呢。受重力牵引的以太本应该渗透到地球的大气内部中去，但实际空气中的以太含量却远低于预期。也就是说，以太就此消失了。看起来似乎颠覆了质量守恒定律。以太消失也是物理学最大的未解谜题之一。据说也有学者认为，消失的以太其实都转化成了重力能量。”</span><br>
<span>“现代物理学的三大未解之谜嘛，就是说的重力起源、以太消失和暗物质那些吧。”</span><br>
<span>“呜哇~您可真是博学呢！”</span><br>
<span>眼看这个乘客一张嘴就要收不住了，朱音连忙假惺惺地奉承一番。多亏平日里勤劳的积累，最近的她已经练就反射式的应对。</span><br>
<span>“除了以太消失之谜外，还有重力起源问题。早在大声优时代以前，曾有人提出过‘所有物质都是重力源’的所谓‘万有引力定律’。而现代认为，重力本身的频率极为复杂，所以不会轻易产生。不过在重力存在的领域里，各种现象确实符合万有引力定律。另外，太阳系和银河系等都是以中心天体的重力构造而成，而根据对太阳系的模拟运算，受以太摩擦影响的地球本应在几百万年内坠入太阳。但目前出土的地质学证据表明，地球自诞生起已经过了大约五十亿年。为了解决这个矛盾，学者假设太阳系中存在除已知天体以外的重力源——‘暗物质’。这个假说认为，这种未能观测到的未知暗物质覆盖整个太阳系，为防止行星坠入太阳而保持着相互之间的平衡。然而也有批评声音指出，所谓暗物质的分布实在太过任性随意了。”</span><br>
<span>“啊、对了，声优颠覆能量守恒定律好像也是个难题来的吧？”</span><br>
<span>“确实如此。近来也有人将其与前三者合称为四大未解之谜哦。本人作为声优的一员也颇为荣幸呢。如此说来，虽然有些不好意思……”</span><br>
<span>朱音继续说明，新人级的声优们忙着给乘客分发饮品。每日就这样在忙碌的工作中度过。</span><br>
<span>“哈啊~累死人啦……”</span><br>
<span>一趟地月往返后，朱音回到家里。为了治愈工作的疲劳，她横躺在被窝里灌起了强零气泡酒（译注：三得利的Strong Zero）。现在完全不想做任何消耗心力的事，于是她把电视打开有一搭没一搭地看着。从屏幕里传来主播的声音。</span><br>
<span>“五年前被抢走的特殊小型宇宙战斗机<黑天鹅>号，至今仍未找到相关线索。宇航保安厅今日公布，将提高对线索提供者的奖励金额。”</span><br>
<span>画面中，一个全黑色的等边锐角三角形正在飞行。说起来，五年前军事基地中出现抢盗事件似乎引起了一阵热议。那东西看起来就很强，连朱音也曾妄想过自己驾驶的英姿。既然至今仍不知去向，恐怕是跑到太阳系之外了吧？</span><br>
<span>画面一变，这次是一群大猩猩被虐杀的现场报道。戴着防毒面具的魁梧军人们，正使用火焰喷射器炙烤着大猩猩。</span><br>
<span>“自上周延续至今的尼日利亚大猩猩声优叛乱，据称已由军队与民间保安公司‘RISE侦探局’的联合作战完成大部分镇压。”</span><br>
<span>在尼日利亚的发声管工厂爆发的大猩猩声优叛乱，让这几天的媒体大为轰动。类人猿牧场如今已成为巨大的产业。非洲主产的大猩猩和黑猩猩，以及印尼主产的猩猩，都作为声优增幅器的原材料被大规模饲养。</span><br>
<span>类人猿即使被导入声优基因，其长出发声管的可能性也较低。一大半情况都是畸形儿甚至死胎。近年来通过品种改良，终于培养出发声管生成率较高的大猩猩，但其副作用似乎让大猩猩的智能提升，甚至开始利用声优能力反动叛乱。朱音虽也在暗中提供过帮助，但说到底不过是群大猩猩，终究敌不过近代武器。</span><br>
<span>看来还是要本小姐成为最强才行呐。朱音一边这样想着，一边咕嘟咕嘟地往嘴里倒酒。</span><br>
<span>电视画面变成一幢冒着烟的建筑物。</span><br>
<span>“昨日上午发生在东京大学附属声优基因研究所的爆炸恐怖事件，现播报后续进展。以犯人名义发表的声明现已在以太网上进行公开，声明内容显示，其犯罪理由为‘声优变得太多了’，另附有‘声优们，去听<声音>吧’此段意义不明的内容。此人自称为‘暗黑声优’。现场的监视摄像头记录下了疑似犯人的形象，警察呼吁各位民众提供相关线索……”</span><br>
<span>朱音没在听主播的声音，而是被电视画面钩住心神。画面中是一个矮个子的少女，虽然头上罩着黑色兜帽而看不见脸，但从她的发声管就知道是声优无疑。</span><br>
<span>凭借见过无数声优的经验，朱音从外形一眼认定这副发声管不一般。</span><br>
<span>颜色和大小都堪称完美，这个声优毫无疑问是个强者。准确说，是顶级的强者。</span><br>
<span>要是能得到她的发声管，那简直无可挑剔。朱音单是想象了一下移植之后成为最强的自己，便已心神荡漾。</span><br>
<span>但话说回来，要怎么才能接触到“暗黑声优”呢，她一时也无计可施。难道只能眼睁睁错过那个完美的发声管了吗？朱音叹着气，回过神继续听新闻。</span><br>
<span>“这段‘声优们，去听<声音>吧’究竟有什么含义呢？”</span><br>
<span>“恐怕是某种暗号。也许是想通过报道来和同伙取得联络吧？”</span><br>
<span>声优们，去听<声音>吧……朱音也确实听到过<声音>。那个来历不明、暧昧模糊的<声音>，总会让胸口涌上一股热流……</span><br>
<span>暗黑声优说的<声音>就是指的这个吗？不不不，应该不会吧。牵动世界的神秘事件其实全都和自己有关——的这种妄想不是早该在青春期就画上句号了吗！？</span><br>
<span>然而当晚，朱音满脑子还是新闻中闪过的暗黑声优的发声管，根本无法入睡。实在没办法，她只好通宵在SNS上写着没怎么过大脑的絮絮叨叨的文字。然而不知不觉就写成了自己从小就听见<声音>的经历，关于那个虽然模糊不清、又似乎能穿透一切，用心倾听却不知为何会引发一阵痛楚的<声音>。</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span> 本帖最后由 スピードワゴン 于 2019-12-5 16:19 编辑 </span><br>
<span>Ⅲ</span><br>
<span>声优监督管理委员会的成立，让声优失去了隐私。声优被强行设置义务：生理信息和定位信息必须实时在SNS上更新。逐渐地，声优开始自发公开更多个人信息。公开信息也没有造成什么损害，而如果不标榜一下自己没做什么亏心事，声优就没办法获得人气，最终只会让自己连饭都吃不上。</span><br>
<span>由此展开，女性声优中产生了名为“百合营业”的文化。所谓“百合”，是指代女性间的高浓度友情或恋爱关系。在不影响将来结婚的范围内与同性之间的交往，得到了声监会的默许，也可以看作是给予声优的一种从严格监管中偶尔透口气的奖励。而这还关乎自己的人气，于是她们更加热衷于和同行结对，呈现出卿卿我我的演出效果。时至今日，作为一个女性声优就必须精通百合营业。</span><br>
<span>朱音当然也不例外。对方是小她五岁的天宫纱知，也是她在养成学校时的学妹。朱音本人很明确是“营业模式”，而对方却似乎相当认真，说是陶醉于两人的感情也不为过。</span><br>
<span>“马上要和纱知一起，到香蕉鳄鱼公园约会去❤”</span><br>
<span>朱音在SNS上写下这段文字，附上的照片以滑稽的鳄鱼形象为背景，前面的朱音和纱知手挽在一起。</span><br>
<span>这里是静冈县东伊豆町，位于伊豆半岛一端的温泉街。此处的招牌景点就是热川香蕉鳄鱼公园。在利用温泉热量形成的温室中，一年四季都能欣赏到香蕉树和鳄鱼。</span><br>
<span>两人打算利用轮休的假期找个温泉放松一番，于是乘坐电车来到这里。还要等一会儿才能办理入住，她俩就去看看鳄鱼来打发时间。</span><br>
<span>“学姐，走快一点嘛！”</span><br>
<span>纱知使劲地拖着朱音的手臂。她小小的个子，身体却有着软乎乎的鲜活肉感。一头波波短发总是这里翘一点那里露一点，让朱音总是忍不住想亲手给她梳理整齐。她穿的T恤上印着一位女性声优的形象：银色的长发，身上披着开襟毛衣。这是活跃在声优独立战争时期的桧森凉华年轻时的样子。她作为声优的能力在A级中并不出众，但她以船医身份创造的英雄事迹，使其成为现代亚文化中的一种精神符号。</span><br>
<span>纱知虽然已使尽全力，但小个子的她没能给朱音造成任何影响。她就是常说的那种天然呆角色，总是一副天真烂漫的样子，因此在许多粉丝和staff中人气颇高。即使回首养成学校的时代，她也总以过度的肌肤之亲让朱音毫不省心。</span><br>
<span>香蕉鳄鱼公园有三个分馆，她们首先来到的是有着巨大穹顶的鳄鱼馆，迎来的是一股闷热的空气和人造瀑布的巨响。</span><br>
<span>“说起看鳄鱼啊，真是好——久不见了呢！”</span><br>
<span>纱知正要朝水槽跑去，由于还和朱音挽着手臂，她像只拉扯着牵引绳的狗一般差点摔出个马趴。</span><br>
<span>“啊哈哈哈！鳄鱼先生傻乎乎的耶！一动也不动呢！”</span><br>
<span>纱知正用恒温动物特有的激动情绪调戏着变温动物。要是朱音把手放开，她肯定就会像狗追着飞远的皮球一样狂奔而去、消失在视野之外。</span><br>
<span>然而，这一片欢乐的日常，被突如其来的巨响驱散得无影无踪。</span><br>
<span>温室的窗玻璃发出激烈振动。她们向外看去，只见一个细长的黑色等边三角形正要降落。那个五米长的形状，朱音还有印象。那是一周前出现在新闻中的特殊小型宇宙战斗机，<黑天鹅>号。</span><br>
<span><黑天鹅>的舱口缓缓打开。</span><br>
<span>下来的是戴着黑色兜帽，身披黑色斗篷的矮个子的人。对方咽喉处的发声管饱满地挺立着。不会认错，就和新闻中监视摄像头的画面一模一样。</span><br>
<span>她就是“暗黑声优”。</span><br>
<span>朱音正要赶去，暗黑声优却先行进到温室中来。实际看到之后，朱音越发感受到那副发声管的美丽。</span><br>
<span>“找到了。你，就是四方藏朱音吧。是你在SNS上写的，‘听得见<声音>’对吧？”</span><br>
<span>暗黑声优问道。声音中似乎有些急迫。</span><br>
<span>“哈啊、是了，本小姐就是四方藏朱音。不过是在SNS上写点东西，居然搞得这么大场面！？你丫莫非是网络跟踪狂？”</span><br>
<span>朱音被突然的展开弄得有些慌乱，把私底下粗暴蛮横的语气也暴露了出来。</span><br>
<span>“没时间了。到底听不听得见<声音>，让我来试试！”</span><br>
<span>如此说道，暗黑声优突然开始攻击。她的发声管瞬间膨胀，放出高能镭射光线。朱音慌忙地用相反频率的振动抵消了攻击。</span><br>
<span>“找本小姐挑事是吧？胆子不小呢！看我不把你丫打爆，把你那副发声管好好疼爱一番！”</span><br>
<span>朱音身上的十一个发声管纷纷鼓胀，从中激射出青色的闪电。闪电在空中停住，缠绕在她的身体表面。</span><br>
<span>“你……把发声管移植到体内了吧。而且，那些并不是来自类人猿的，而全都是地地道道的人类发声管。最近是有听说声优相继失踪的传闻，看来就是你干的好事吧。”</span><br>
<span>“这都是为了成为最强啊！怎样的努力都在所不惜！”</span><br>
<span>朱音摆出架势。</span><br>
<span>“一路走到现在，从上等的声优们身上得到的发声管，让本小姐不断变强。而你、就是最后的那一个！只要杀了你，我就是最强的！”</span><br>
<span>缠在体表的青色闪电噼里啪啦地提高着响声，朱音披着电光向暗黑声优打出一拳。这是她自创的最强格斗技·声优空手道。用振动以太生成的电流产生等离子体，让迎击的对方遭受烧伤，是攻击力超过原始空手道好几倍的格斗技。</span><br>
<span>面对朱音的拳击，暗黑声优毫无知觉般用双手挡住。对方恐怕也有格斗技基础吧。不过，现在才是发挥声优空手道的威力之时。电流和等离子体会流窜到胆敢近身接触的对手体内。</span><br>
<span>可是——并没有闻到人肉烧焦的味道。闪电穿过暗黑声优的身体，流入脚下的地面之中。</span><br>
<span>看来对方操纵了以太流动，避开了电流的攻击。</span><br>
<span>“你，还挺强的嘛！”</span><br>
<span>朱音为对手的实力而惊讶，同时在心中兴奋高涨。</span><br>
<span>对方似乎也露出了一丝浅浅的笑容。</span><br>
<span>“喂！你这家伙！想对学姐做什么啦！”</span><br>
<span>纱知从死角处撞向暗黑声优。她一看见最爱的学姐正被奇怪的可疑人士袭击，身体刹那间就行动起来。</span><br>
<span>然而暗黑声优的身体却纹丝不动，反而是纱知被震飞开来，掉进了鳄鱼的护栏里。恐怕对方可以控制重力。不用增幅器单凭自己就能控制重力的声优，在如今的A级之中也极为稀有。仅凭这点也可见她的实力不可小觑。</span><br>
<span>朱音和对方拉开距离。控制重力会造成相当程度的疲劳，眼下正是她一举得手的好机会。朱音伸出双臂，移植其中的发声管开始振动。以朱音为中心的以太波不断扩散，彩色的光晕笼罩整个温室。手臂间出现一个放出青色光芒的球体，这是因高温电流而等离子化的空气。</span><br>
<span>“去死吧！”</span><br>
<span>包含强光的青色球体中，朝着暗黑声优迸射出一道光束。这是朱音用以太流缠绕双手、驱动电流，将其作为线圈加速等离子体所发出的必杀技：声优超电离炮·Seiyu Plasma Gun。</span><br>
<span>然而，对方却毫发无损。暗黑声优身前看不见的壁垒挡住了等离子体，并将其反射。</span><br>
<span>“是以太护盾哦。连这个都吓一跳的话，说明你还早着呢。”</span><br>
<span>以太护盾，是通过人为制造以太密度差来反射声光和冲击波的技能。既然波本身取决于密度的变动，那反过来密度也会被波所改变——基于如此推论才得以创制此技。相传在声优独立战争中被广泛使用，却想不到在如今的太阳系内，竟有人不靠增幅器也能运用。</span><br>
<span>“你的招数就这些了吗？那么，接下来换我出手了。”</span><br>
<span>朱音做好准备要化解对手的进攻，来袭的方向却出乎她的意料。她感觉背后突然被强力拉扯，水平的地板仿佛一下子倾斜了九十度、瞬间变成悬崖峭壁——不对！是对重力的方向进行了局部改变，暗黑声优正控制着重力。即使反应过来这一点，却也无助于她找回丧失的平衡。朱音狼狈地摔翻在地。</span><br>
<span>暗黑声优对着朱音瘫倒的脑袋一记踢腿，鼻血马上飞溅出来。她正要爬起身来，却感觉全身被一大块混凝土压住一般无法动弹，看来只有她自己被施加了数倍的重力。眼中开始金星乱晃，这是对方强大的重力让她的脑部供血不足所致。呼吸也变得困难。心跳虽然狂乱地不断加速，血流却好像完全塞住了一样，全身渐渐变得冰冷，视野里的色彩也开始消失。发声管由于缺乏血液供给，变得萎靡不振。这下她连反击都做不到了。</span><br>
<span>眼看朱音毫无还手之力，暗黑声优仍未停下暴行。相反，对方虐打地越发猛烈。</span><br>
<span>“听得见<声音>吗？听得见吗？我问你，听得见吗？？”</span><br>
<span>对方一边大声质问，一边继续着踩踏蹂躏。这是何等的屈辱！明明要成为最强声优，如今自己却是字面意义的手足无措，只能被对手单方面地肆意践踏。</span><br>
<span>她拼了命要振动全身的发声管，连使不出的力量也要扯出来使尽，只为了打破对方的重力控制。</span><br>
<span>就在这时，她听见了<声音>。以前听起来像隔着好几重玻璃而扭曲不清的<声音>，现在好不容易合上了焦点，才比平时听到的更清晰了几分。</span><br>
<span>不安……因不安而颤动的声音，仿佛心中吹着簌簌的冷风。虽然不明白具体内容，却总有这样一种感觉。</span><br>
<span>一获得这种认知，她的脑海中随即闪现出高效振动以太的方法。于是她得以一举将压制在周身的重力场消除，终于能爬起身来。</span><br>
<span>“……听得见了吧？”</span><br>
<span>看着站起来的朱音，暗黑声优问道。总觉得对方有些高兴的样子。</span><br>
<span>“啊啊、虽然听得还不是很清楚，不过这感觉还真不错啊。”</span><br>
<span>虽然朱音勉强站了起来，其实全身已经一塌糊涂。嘴里流出了深红色的液体，当然是血；回过神，连眼球的缝隙也渗出血来；发声管由于之前血液的过度供给，现在正止不住地回灌出鲜血。</span><br>
<span>“看样子，还是没能完全听见呢。”</span><br>
<span>“那种事我无所谓……只要现在、在这里、干掉你就行了！”</span><br>
<span>朱音朝着暗黑声优突进而去。是就这样莽撞地了此一生呢，还是抱着被践踏的尊严苟活一世呢。为了成为最强声优，就一定要干掉眼前的对手——抱着如此决意，她使出了声优空手道。</span><br>
<span>然而，即使是她用尽全力的这一击，也还是被对方轻易躲过。朱音的小腿被一脚踢起，她再次狼狈地倒在地上。</span><br>
<span>“虽然很想和你奉陪到底，但时间已经到了。还想再见到我的话，就追上来吧。”</span><br>
<span>暗黑声优从口袋里取出一个拳头大小的机器。</span><br>
<span>“这是以太信标接收器。有了这个，就能找到我所在的位置。”</span><br>
<span>把接收器丢向了朱音，暗黑声优扬着斗篷转身离开。将行之际，对方轻轻地留下一句：</span><br>
<span>“无论到哪里，请你一定要追上来——无论发生什么。”</span><br>
<span>“那还用说！我一定要追上你，亲手干掉你！”</span><br>
<span>还在喷血的朱音想要这样叫喊着爬起来，双腿的肌肉却一直痉挛不止。侧眼看着仍在挣扎的朱音，暗黑声优从容地离开了。她乘上<黑天鹅>，飞向天空的远方。</span><br>
<span>“学姐！你没事吧？到底发生了什么啊？”</span><br>
<span>几分钟后，总算从鳄鱼池中逃出来的纱知跑向朱音。她拿着手帕擦拭着朱音满是血污的脸。</span><br>
<span>“差点被杀掉了哦。稍微歇会儿，就出发追那家伙去。这笔账可不能就这么算了。”</span><br>
<span>“就该如此呢！胆敢找碴，就别怪找打！”</span><br>
<span>纱知附和着朱音，捣蒜般点头称是。掉进鳄鱼池的她居然毫发无伤，真是个好运的家伙。</span><br>
<span>总之眼下就好好专注于回复体力吧。反正有了信标接收器，就知道暗黑声优所在之处。</span><br>
<span>然而，让两人绝难如愿的事态突然降临。</span><br>
<span>地球上的所有重力，全部消失了。</span><br>
<span>首先引起注意的，是鳄鱼们飘到了空中。</span><br>
<span>鳄鱼本该是匍匐在地面上爬行的动物，现在它的四条腿却脱离了地面，漂浮在半空。</span><br>
<span>水槽和人工水池的水也开始上浮，纷纷变成了巨大的球体。游泳中的鳄鱼被困在水球中，还在求助般摇头晃脑。瀑布的流水也变成成一滴滴水球，飞散在场馆之中。</span><br>
<span>回过神来，朱音和纱知也浮了起来。伤口中冒出一颗颗血球，圆滚滚地转动着飞离了地面。</span><br>
<span>“呀啊——！掉下去了掉下去了要掉下去啦！学姐救命救命救命啊啊！”</span><br>
<span>纱知拼命要黏住朱音，用尽全力抱紧她的腰窝。知道她很恐慌没错，但还是把朱音痛得呲牙咧嘴。</span><br>
<span>难道又是暗黑声优的攻击？这个猜测在看向场馆外的瞬间就被推翻了。外面正发生着远超朱音想象的异常事态。</span><br>
<span>整个太平洋，正在变成球体上浮。在香蕉鳄鱼公园约300千米外，正是热川YOU汤沙滩。这个平时挤满游客的热闹景点，如今陷入巨大混乱。无数个超过东京巨蛋的庞大水球，正朝着天空飞去。</span><br>
<span>两人由于过于惊慌，差点没注意到自己身体发生的异变。双手开始出现浮肿，皮肤像从内向外被挤压般不断膨胀。</span><br>
<span>这是重力消失造成的气压下降所致。</span><br>
<span>气压来源于空气的重力。蓄积在地表的空气因自身重量对自己所造成的压力，即所谓气压。而现在，压住大气的锁扣被打开了。</span><br>
<span>大气正因有重力这个锁扣在，才能产生压力，控制住宏观上的气流平均速度。每一个大气分子虽能以秒速500千米的超高速移动，在施加气压的情况各个分子相互冲撞，致使平均速度——也即风速——顶多也不到原速的十分之一。没了气压这条牵引绳，大气得以发挥本来的潜能，解放出隐藏的飙车党本性，制造出不得了的风。</span><br>
<span>地表附近由于大气分子还纠缠在一起，风速稍有迟滞；而到了距地面五十千米的平流层，情形则大不相同。对流层和平流层合计占了地球大气含量的92%，在此高度上大气本来相当稀薄。而现在大量大气可以朝着空旷的太空全速竞跑，所用的速度即分子原本的速度：秒速500千米。</span><br>
<span>出现了秒速500千米的风。</span><br>
<span>其破坏力已经去到远超想象的遥远彼岸。</span><br>
<span>普通的风绝无可能达到如此速度。只需秒速25千米即可折断树木，30千米即可吹断电线杆；吹飞木制建筑的强力台风秒速仅为50千米，弯折铁塔的巨灾级飓风秒速不过60千米。</span><br>
<span>把一切破坏殆尽、夷为平地的核弹爆风，秒速也才300千米.</span><br>
<span>这次是秒速500千米。</span><br>
<span>这在地球史上最快的风，从平流层出发，正像一张张倒下的多米诺一般朝着地面推进。</span><br>
<span>距离风抵达地面，还有约两分钟。</span><br>
<span>风的前兆让朱音也有所感知。整个温室咯哒咯哒地不断振动，玻璃全部粉碎。此时吹起的是平常极为少见的、从地面吹向天空的风。风越发猛烈起来。</span><br>
<span>朱音和纱知死死抓住温室的铁栏杆，能深切感受到生命的危机在步步逼近。但是，朱音没有死在这里的选择。她一定要杀掉暗黑声优。绝不能有人比自己更强。</span><br>
<span>朱音使用以太护盾包住她和纱知。能听见<声音>后，似乎自己的以太能力也有所提升。用较低密度的以太膜覆盖全身，就能隔绝外界的影响。由于连光也被隔绝在外、从内部往外看只会是一片漆黑，她特意在膜上留了个猫眼。以前没有声优增幅器便无法使出的重力控制，现在的她也能顺利实现，用以稳定身体平衡。</span><br>
<span>“呜哇！学姐好厉害！”</span><br>
<span>被纱知吹捧的她感觉还不错。似乎离最强声优又近了一步——</span><br>
<span>就在这时，秒速500千米的风抵达地面。</span><br>
<span>一切都化为纤尘毫末！</span><br>
<span>人类至今为止所打造的无数建筑物，在一瞬间消失得无影无踪。十万年的历史，在一秒内归于虚无。</span><br>
<span>金字塔、奈良大佛、东京天空树、巴塞罗那圣家堂（Sagrada Família）、吴哥窟、卢浮宫、秘鲁马丘比丘（Machu Picchu）、泰姬陵、罗马斗兽场、万里长城、自由女神像、大英博物馆、巴黎圣母院、比萨斜塔、英国巨石阵、清水寺、帝国大厦，统统被摧毁殆尽！</span><br>
<span>接着，热川香蕉鳄鱼公园也消失了。构成穹顶的钢筋连同地基一起被连根拔起，鳄鱼们像纸屑般被吸卷上天、又和激烈碰撞的碎玻璃一起被搅合成黏糊糊的碎肉。海水生成的水球们被风塑造成椭圆形，朝着天空下起了反方向的雨。</span><br>
<span>朱音和纱知也飞向了空中，放眼望去的景象如梦似幻：平常见惯不怪的青绿色光芒已经消失，天空被染成了红色，地面则是一片青色。原来以太也随风向偏转，下风向偏红，上风向偏青。地上建筑物全部毁灭，整个地面都被掀翻。海中巨大的水球如同大量增殖的肺炎链球菌般，接连不断地浮上天空。水球的表面咕嘟咕嘟地沸腾着，是低气压下发生的常温蒸发所致。</span><br>
<span>朱音拼命奏响声音，还在维持着以太护盾。护盾因与以太的摩擦而闪耀着强烈的紫光。而一旁的纱知还呆呆地不知所措。</span><br>
<span>此时地球上的人类几乎死绝。仅剩的幸存者还有正处于宇宙船上的人，或者位于地下深处的洞穴及核避难所里的人。但说到底，后者的所谓“幸”也没有多少价值——她们在下一个瞬间就全数死亡。</span><br>
<span>震级十六级，空前绝后，闻所未闻，笔墨难尽的超级巨大地震，突然来临。</span><br>
<span>震源来自所有的地表。</span><br>
<span>地球的所有板块同时开始崩坏，原因来自位于地下深度2900千米到5100千米的地球外核。外核由铁和镍镕融的液体构成，里面是4000到6000摄氏度的高温，在平滑的流动中产生了地球磁场。而即使成分换成了铁和镍，液体也还是液体，在无重力的情况下，一定会变成表面积最小的球体。</span><br>
<span>外核的形变，对于摧毁其上的地幔、以及再其上的地壳而言，实在轻而易举。现在，地球正从内部向外破裂——堪称地球大爆炸！</span><br>
<span>来自十六级地震的巨响，穿过以太护盾轰入朱音的耳朵。这就是名副其实的地表灭亡之声。</span><br>
<span>不过，在地表所有造物中，人工建筑早在之前的风中就已不见踪影。这次轮到的，是自然的造物：山、川、河、海等一切。</span><br>
<span>富士山如同一座沙山般轻易崩塌，遗留下来的大地伤痕中涌出了岩浆。伤口还在扩张，网状的裂痕转眼覆盖地面。岩浆们也像之前的水球一样开始上浮。</span><br>
<span>在赤红光芒的照耀下，无数个千米级的海水球和百米级的岩浆球飞上天空。不时有岩浆与海水发生碰撞，在喷出白色热气的同时炸开。这是水蒸气爆炸，水变成水蒸气时体积将增大1700倍。因大量海水的蒸发，空中正上演着无尽的爆炸。</span><br>
<span>被岩浆烧焦的残骸冒出的黑烟，以及水蒸气爆炸产生的白烟一起被风吹向天空。朱音和纱知所在的以太护盾发出紫光，在各色浓烟中穿行。</span><br>
<span>护盾中的温度也开始上升。被岩浆加热的海水、被暴风卷起的残骸每撞击一次护盾，就让两人如同吃了一记重击。而更要命的是，朱音的发声管已经快撑不住了。因血流的过量攻击，无数的突起发生破裂。而完全集中供血给发声管，让身体的其他部分逐渐冷却。</span><br>
<span>朱音意识到力量逐渐不支，最多还能撑几分钟而已。再过几分钟以太护盾就将消失，是被冲入的海水淹死，被岩浆烧死，被残骸碾掉脑袋而死；又或者是幸运地飞到了太空，然后因快速缺氧而不带痛苦地昏迷至死？无论过程是哪一个，最后的结果都只有死。死！死！死！</span><br>
<span>“啊、等下等下！学姐！你看那边！在发光哟！”</span><br>
<span>纱知吵吵嚷嚷的，真是吵死了。</span><br>
<span>“看呀，那边，是紫色的光哦！是船来的哦！是船！有船在飞啊！”</span><br>
<span>什么？为啥不早点说啊！</span><br>
<span>从猫眼向外望去，真的有船，流线型的船身闪着紫光在航行。看起来好像马上就要靠近了，其实只是一种视错觉，实际恐怕还在几百公里之外。</span><br>
<span>“天宫！快来帮忙！控制重力到船那儿去！”</span><br>
<span>“诶诶~人家不行的啦……”</span><br>
<span>“不行也得行！不然就丢你在这不管了！”</span><br>
<span>纱知尝试着演奏起来想控制重力，但果然没有增幅器就是不行。没办法，朱音只能自己上了。她唱着歌进入极限的催眠状态，<声音>也随之变得强烈，像风暴般向她席卷而来。</span><br>
<span>从黑白烟雾中穿梭，躲开从烟雾里喷射的岩石，与爆炸的同时仍维持着形状的直径两千米的海水擦肩而过——前方，等来的是那晃得刺眼的紫色光芒。那就是救济之光！绝对意义的肯定之光！</span><br>
<span>回过神，她的眼前有一艘大到傻眼的巨型船身正延伸开来。船体上能看见同样巨型的文字“宇航保安厅”，以及象征太阳系的同心圆图标。船体名为<五月雨>。</span><br>
<span>船的护盾与朱音的护盾发生接触，护盾间如同分裂的细菌进行再结合一般，两个表膜融成一体，朱音和纱知得以进入船体周边的安全区内。</span><br>
<span>“喂！开门啊！给我打开舱门！”</span><br>
<span>朱音拼命地敲打船体。手、脚、头，利用所有能用的部位最大限度地拼命敲击。也许是这强烈的意愿通达上天，舱门开出条缝隙，她俩被扯着脖子拎进船内。</span><br>
<span>“既然有发声管，你俩是声优咯？那就快来帮手啊赶紧的！”</span><br>
<span>穿着保安厅制服的人一脸凶相，看来是公务声优。虽然本该是与民间声优泾渭分明的精英分子，此刻却没有了平日的威严，几乎陷入半疯的状态。</span><br>
<span>朱音和纱知被推搡着沿回廊奔跑。公务声优交给她俩装着液体的注射器。</span><br>
<span>“快注射这个！赶快！”</span><br>
<span>“这难道是……Voir？我还是第一次见呢！”</span><br>
<span>Voir是传言中仅由公务声优持有的药品。据说其可增加发声管的血量供给、提高振动以太的效率，但另一方面会对精神造成强烈的副作用。</span><br>
<span>但也没空管了，只要能变强，怎样都无所谓！朱音将注射器刺入手臂。纱知接着把朱音用过的注射器插进自己手中。</span><br>
<span>嘴不自觉地动了起来，笑声随之迸发，发声管也相应地狂摆乱舞。</span><br>
<span>一股完全无凭无据、却又能所向无敌的感觉涌了上来。</span><br>
<span>“嘎哈哈哈哈哈哈哈哈哈！好嘞！出发、去播音室！”</span><br>
<span>“学姐好厉害！我要追随学姐一起！”</span><br>
<span>两人被公务声优带到播音室。</span><br>
<span>播音室的现场已化作修罗场。</span><br>
<span>在一根根麦克风前，大量声优正在拼命嘶喊。她们的发声管已膨胀到如西瓜一般。还有许多声优趴在地面上，一边痉挛一边狂笑。另外还有一动不动的声优躺在旁边，体内的血液似乎已经流尽，只剩一张张发青的脸。</span><br>
<span>地面湿滑粘腻，已经被声优们的血液涂抹了一遍。</span><br>
<span>“控制力不足！补充Voir！”</span><br>
<span>监督下达命令。发声管大如西瓜的声优们，手上又被插入注射器。</span><br>
<span>“请住手！再加大剂量，她们会死的！”</span><br>
<span>带领朱音前来的公务声优想要上前制止。</span><br>
<span>“现在可是紧急状态！只要能逃出地球，要几条声优的命又算得了什么！敢反抗的话，就按叛乱罪处你死刑！”</span><br>
<span>监督从怀中掏出手·枪，向公务声优的腿进行射击。痛苦的悲鸣响彻船舱。</span><br>
<span>“喂！你这家伙！把声优当什么啊！”</span><br>
<span>想都没想，朱音已站上前来。</span><br>
<span>“你又是谁？”</span><br>
<span>“不过是个路过的声优罢了！”</span><br>
<span>“哼，是吗！刚才的行为已经算叛乱罪了，不过现在缺乏人手也没办法。你俩，快来驾船！”</span><br>
<span>朱音并没打算听从这种人渣的命令，但眼下逃出生天最要紧。她拿起麦克风，对准发声管，顺便给倒在地上的腿上中了一枪的声优的脑袋一脚，好腾出站立的地方。纱知也学着她的样子踢上一脚。</span><br>
<span>屏幕上显示出船外的情况。与之前相反，前方往太空方向为青色，后方朝地面方向为红色。随着大气的流失，以太似乎要填补空缺一般从上空开始渗透。</span><br>
<span>宇宙船在两层之间飞行：前方是被秒速500千米的暴风卷起的城市群，后方是因十六级地震而飞迸四射的崩塌的山体、板块的碎片和冷凝的岩浆块。而船体所在的一层里，岩浆和海水发生激烈碰撞、一个个球状热气迸发开来，视野变得极为狭窄。</span><br>
<span>“五点钟方向有岩浆逼近！”</span><br>
<span>纱知喊道。不知从什么时候开始，她成了现场的报告员。</span><br>
<span>监督大叫回应。</span><br>
<span>“船尾方向，集中展开以太护盾！”</span><br>
<span>整个船体被冲击席卷。朱音被甩向地面，然而把腿上中了一枪的声优当作肉垫护住了身体。</span><br>
<span>“报告损伤！”</span><br>
<span>“损伤轻微，但还有岩浆陆续逼近！再这样下去，恐怕难以维持！”</span><br>
<span>“左满舵！逃向前方！”</span><br>
<span>宇宙船冲入白烟之中，什么都看不见，在能见度为零的情况下全速冲刺。展开以太护盾则无法使用高能雷达，只能靠肉眼继续躲避眼前的障碍物。</span><br>
<span>一片雪白的世界里，隐约投射出阴影，是大厦的碎块！朱音只得将船身大幅右转，眼看自己就要狠狠地摔到地面上，前方似乎已经认命的肉垫竟已做好了准备。</span><br>
<span>虽然躲过了正面冲撞，危机仍未就此解除。长方体的大厦旋转着向船尾飞去，这下已经来不及了！</span><br>
<span>“发射光线！解除护盾！”</span><br>
<span>朱音没等到监督的指示，已奏响以太。她的做法也极其粗暴：只要除掉障碍物，就不存在什么障碍！把大厦从固体变到液体、最后变成气体，就能涉险过关。</span><br>
<span>从船外的以太功放器中射出紫色光线，护盾为了让路在一瞬间消除。随着巨大的轰鸣，大厦转瞬被溶解、蒸发，船内顿时涌入了新鲜出炉的热气。</span><br>
<span>“啊烫！”</span><br>
<span>朱音跳了起来。地面的温度猛然升高，她赶紧踩上腿上中了一枪的声优，然后闻到一股肉被烤焦的味道。</span><br>
<span>“船体温度急速上升！主控电脑已不能维持！”</span><br>
<span>“冲进水中！”</span><br>
<span>宇宙船调整方向，冲向十千米级的水球。朱音正要一口气冲进去，船身却像打水漂一样擦过水球。她只好反复挑战，才最终潜入已经煮沸的水球之中。</span><br>
<span>船内温度急速回落。朱音用脚小心翼翼地试了试地面温度，确定没问题了才跳下地面。而那张声优脚凳与地面相接的半边身体，已经烧得面目全非。</span><br>
<span>“电脑损伤率不到26%。可以维持正常航行！”</span><br>
<span>在低气压下加热的海水迅速沸腾，转眼间都化为猛烈的白气、只剩下盐分留作纪念。</span><br>
<span>“目前高度800千米。已穿过电离层！”</span><br>
<span>宇宙船终于穿过城市群的残骸层、进入电离层之上的外大气层。来到这个几乎与人工卫星并肩的高度，足以把球形的地球一览无余。以太摩擦所产生的光芒本来像亮丽的彩虹一样，现在已经暗淡了许多。由于大气的消失，以太之风纷纷吹到地面，使发光也为之减弱。</span><br>
<span>而因为发光现象变弱，以前闪耀得直晃眼的地表，现在也能看得一清二楚。地面上，如今已是一幅地狱的画卷。</span><br>
<span>海水的沸腾让海底相继露出，地震还在持续，山脉接连崩塌、造成的冲击扬起沸腾的海啸，把海岸线肆意地摧折扭曲。地幔从地球板块之间被掀起，地壳像拱起的表皮般被剥离。冲出地面的岩浆形成了远超珠穆朗玛峰的巨型山脉，然后又在超级地震中瞬间崩溃。</span><br>
<span>地表的声音一路传向上空，在太空中回响着轰鸣。构成以太密度断层的大气层不复存在，让地球的声音得以直达太空。</span><br>
<span>地球朝着四面八方留下巨大的悲鸣，渐渐死去。</span><br>
<span>“——声优航法、终止。切换到以太旋翼航法。”</span><br>
<span><五月雨>目前距离地球约5000千米。废墟残骸已经大幅散开、不再构成威胁，声优们也已经极度疲劳，于是需要停止操控反重力的声优航法。</span><br>
<span>终于逃出了崩坏的地球，船内顿时回响起安心的感叹。</span><br>
<span>“这到底、究竟发生了什么啊？”</span><br>
<span>朱音擦着汗问向监督。监督摇了摇头，将屏幕切换成以太网信息播报。以太为媒介所构成的以太网，只要有接收器在太阳系的任何一个角落都可以进行访问。屏幕虽因地球崩坏造成的以太乱流而音画扭曲，还是勉强传来新闻主播极度混乱的声音。得到的只有地球的重力瞬间消失、整个行星惨遭破坏的消息。同时还劝告幸存者前往火星而非月球，据称月球已并非安全区域，存在被地球的尸骸所撞击的危险。</span><br>
<span>就此，地球终结。全人类约四分之一——将近八十亿人也为其陪葬。</span><br>
<span>不可思议的是，朱音反而感觉一身清爽。在她看来，地球就如同声监会压迫的象征。</span><br>
<span>比起地球的生死，她更在意暗黑声优的情况。既然自己尚能幸存，那家伙肯定也不会因这种程度就轻易丧命。一定要找到她，再亲手杀了她！</span><br>
<span>“还活着的声优们，大家辛苦啦！应该也都累了，都去休息吧！”</span><br>
<span>监督的声音盖过朱音的思绪。“你丫有什么脸说！”朱音正想跳起来大声斥责，却被疲劳不堪的身体压倒。还是先睡吧。</span><br>
<span>播音室外的走廊冷得要命，一张口能呼出白气。太空中就是如此寒冷。以太也是热的导体，所以每时每刻都在流失热量。为了节约能量，加热器的温度也被调到极低。</span><br>
<span>“学——姐！要一起睡吗？”</span><br>
<span>朱音刚瘫倒在床上，纱知便不容回答地钻进被窝。朱音本想一脚把她踢出去，却在纱知的体温面前犹豫了。不管怎么说，实在是太冷了。配给的棉被薄得不成样子，硬撑着入睡非感冒不可。对于健康就是资本的声优而言，感冒就是致命杀手。</span><br>
<span>“学姐，身体好香啊~”</span><br>
<span>体温传递过来，小个子的纱知的头刚好够到朱音的胸口。根据曾经看过的电影的经验，此时就要抚摸对方的头，想必是一种约定俗成的礼仪。朱音例行公事般摸了摸头，纱知顿时传出“呣呵呵呵呵”的洋溢着幸福的声音。能把如此悲惨的境况抛诸脑后、及时享乐，看似松松软软的她说不定意外地坚强。</span><br>
<span>两人搂抱在一起，如同过去的声优。在大声优时代，以冒险者身份踏上银河系之旅的声优们，据说是以所谓“配对·Coupling”的二人组形式展开行动。在那个对以太操作技术不断探索试错的时代，冻结的船内需要两人互相温暖来维持体温。</span><br>
<span>脑海中盘旋着对暗黑声优无穷的杀意，朱音渐渐沉入梦乡。</span><br>
<span>有一刹那，即使没有振动以太，她似乎也听到了那个<声音>。</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span> 本帖最后由 スピードワゴン 于 2019-12-10 11:05 编辑 </span><br>
<span>Ⅳ</span><br>
<span><五月雨>流线型的优美船身上，伸出无数根粗笨圆柱般的以太旋翼。这样的搭配实在太过诡异，整个船如同一条惨遭穿刺的鱼一般，令人不忍直视。</span><br>
<span>咕嗡咕嗡咕嗡咕嗡咕嗡。圆柱们开始旋转，拖行着的以太流发出光亮。与以太流同向的一边摩擦力较弱、因而发出红光，相反的一边则闪耀着青光。</span><br>
<span>所谓以太旋翼航法，即以旋转的圆柱配合以太流产生推进力的航法。圆柱旋转如何产生推进力呢？这是依据统领流体的第一法则：伯努利定理（Bernoulli's theorem）。伯努利定理可看成是流体的能量守恒定律。试想抛出一个皮球的情况，能量的种类只需考虑动能及势能；而在流体的情况下，就需要再加上压力所带的能量。动能、势能和压力能三者的总和不变，就是伯努利定理。</span><br>
<span>圆柱的旋转使以太随旋转方向流动。接着，两者方向相同一侧的以太流被加速推动，相反侧则被减速。加速侧的动能增加、压力能减少，减速测动能减少、压力能增加。由此所形成的压力差，就能推动整个物体朝加速侧运动。宏观上看，即可获得与流向垂直方向上的推进力。</span><br>
<span>太阳系中的以太流向，看似如同以太阳为中心的漩涡。只要以侧面接入以太流，即可向太阳的反方向——外行星方向推进。本来，以太旋翼航法才是主流，在大声优时代的初期被普遍采用；而现在利用声优的成本要便宜得多，所以目前已经很少被主动采用，倒是成了后备推进力的不二之选。</span><br>
<span>饱受着以太旋翼的工作噪音，朱音摆弄着暗黑声优所给的信标接收器。小小的画面上，显示着大概是太阳系缩略图一样的画面。表示暗黑声优所在的红点，正离朱音越来越远。</span><br>
<span>“嗯——？学姐看什么呢？”</span><br>
<span>纱知睡眼惺忪地把脸贴过来。</span><br>
<span>朱音一言不发地指着画面。</span><br>
<span>“什么啊这是？”</span><br>
<span>“香蕉鳄鱼公园那时，袭击我的混蛋丢给我的接收器。看样子，那家伙应该要去木星。”</span><br>
<span>“这样子啊。不过，这艘船可是要去火星的哦。”</span><br>
<span>“啊啊，所以啦，正在考虑劫持这艘船呢。第一步，先把那个招人烦的监督和staff全部干掉，作为小瞧声优的惩罚。”</span><br>
<span>“那太好了！像他们那样乱来，有几条命都不够搭呀！在被干掉前，先把他们干掉吧！”</span><br>
<span>杀光监督和staff实在轻而易举。谁也没发现朱音在体内藏着发声管。她的暗杀只花了几个小时就将全员变成尸体，大量的尸体暂且先被一股脑塞进了冷藏室。</span><br>
<span>问题在于声优这边。这艘船的运行原本需要十来个声优。朱音有自信独立运行全船，但还是要保留必要成员。不过，恐怕没人愿意掺手朱音的个人恩怨吧。</span><br>
<span>由此朱音找到的突破点就是Voir。船上的声优们看来无一例外都是Voir瘾患者，只要把药拿到手，就如同手握所有声优的支配权。</span><br>
<span>朱音从所杀的监督和staff处夺走了Voir，借此确立了她在船上的支配地位。监督临死之际发出了求救信号，不过在这个地球毁灭的极端情况下，恐怕没人会关注这些细枝末节吧。</span><br>
<span>船内形成了新的秩序——以朱音为顶点的金字塔权力结构。以太旋翼航法被强行叫停，全船利用声优航法不断加速奔向木星。这无异于拿声优的命当燃料。声优们沉溺于Voir之中，成为推动船只的人形电池。到了Voir瘾末期，声优会因全身血液在发声管过度集中而死。由于朱音她们并不知道合适的供给量，原有十一人的声优们仅过了两周就只剩下六人。</span><br>
<span>与目标·暗黑声优的距离在一点点缩减。<黑天鹅>的确小巧灵活，但要比马力果然还是朱音这边更强。</span><br>
<span>终于，在逃出地球二十天后，宇宙船达到木星。</span><br>
<span>哐啷！</span><br>
<span>船体剧烈地左右摇晃。喀啷！摇晃还在持续。</span><br>
<span>“天宫~能让这船别摇了吗？”</span><br>
<span>“就属这个最头疼的哦！木星圈一直以来就是这样啊。”</span><br>
<span>屏幕上被不断扩大的木星挤得满满当当。画面彷佛醉酒时所见的世界一般令人犯呕。橙色、黄色、褐色、白色和青色的云互相混合，一边蠢动着相互吞噬。而更为异样的，还要属“眼”。整个木星布满了摇摇晃晃的眼，似乎正紧盯着这边。青眼、红眼、白眼、橙眼……当然并不是真的眼，而是看似眼睛的云层流动——木星漩涡。那是即使有所了解，长期观看依然能让人陷入混乱的景观。太阳系中存在这种地方真的是件好事吗？</span><br>
<span>要是陷入混乱可就不妙了。以防不备，朱音为自己注射了Voir，顿时情绪高涨，船体的摇晃甚至带来摇滚音乐节般的律动感。</span><br>
<span>摇动其实来自于木星周边发生的以太摩擦。木星直径虽达地球的十一倍之多，自转周期却只有短短十小时。被如此猛烈的自转所摇撼的以太几乎形成了冲击波，回响在整个木星圈内。当然，声音之外的光也不示弱。木星赤道附近产生的以太发光现象过于猛烈，以致于发出强力的射线。本该耀眼的光线看似无影无踪，实则是远比可视光能量更高的辐射。一旦走出船外，数秒内必死无疑。</span><br>
<span><五月雨>追随暗黑声优发出的信标来到木星。木星虽然幅员辽阔，却处处对来人警告着“禁止入内”。由于靠近赤道时面临的辐射任何声优也无法承受，木星只有南北两极可以接近。信标显示暗黑声优之前位于南极方向，却一下子失去了信号。没办法，朱音她们只能一边靠近木星一边亲身寻找。</span><br>
<span>木星表面遍布色彩的洪流。就在朱音看着看着快被疲倦感压倒之时，警报突然响起。船内电脑自动检索到其他船只，屏幕上的一小块不断放大：极为遥远的黑色小点，变成了尖利的等边三角形。</span><br>
<span>是<黑天鹅>！</span><br>
<span>随着船体的移动，信标再次出现反应。毫无疑问，暗黑声优就在船上。原来她就躲在木星浓厚的云层之中。</span><br>
<span>屏幕上显示出暗黑声优的脸，<黑天鹅>向<五月雨>发起以太通信。</span><br>
<span>“从重力消失中逃出来了呢。我就知道，你肯定做得到。”</span><br>
<span>“喂！听你这口气，难不成是你把重力消除的！？”</span><br>
<span>对方没有回答，<黑天鹅>反而向<五月雨>发出镭射光线。在以太浓密的太空，光线的威力也随之变强。</span><br>
<span>船体激烈地动摇，不知从哪里飘来烧焦的味道。</span><br>
<span>“船体后部发生火灾！关闭隔离墙、开始灭火！”</span><br>
<span>“可恶！咱们射回去！”</span><br>
<span>她们正想逆转形势，屏幕和信标上却不见了对方的踪影，看来又躲进了木星的云层中。从木星内发出的光芒，因以太浓度差在与太空的交界处被全内反射；相对地，来自太空的光却能直接进入木星。于是在云层中可以看见外面，从外面却看不到云层内部。比起对手，朱音她们完全落在了不利的一边。</span><br>
<span>“发射光线啊！射啊！给我射！”</span><br>
<span>“可是学姐！这是白费功夫啊！”</span><br>
<span>确如纱知所言。在光线穿透的云层之外，<黑天鹅>轻巧地从另一边出现，给朱音她们送来一记光线后又消失不见。</span><br>
<span>“船体温度上升！再这样下去船身即将融解！”</span><br>
<span>“这样的话，咱们也到木星去！”</span><br>
<span>然而，她们一靠近木星，<黑天鹅>便会闪现出来发射光线。她们只得连忙回转船身闪避，这样子根本没办法靠近木星。比机动性还是小型船更具优势。</span><br>
<span><五月雨>因闪避光线而猛烈摇动，带来的强烈G力让朱音有一瞬间失去了意识。此时，朱音感觉彷佛又听到了那个<声音>。</span><br>
<span>那是宛如直击脑髓的悲伤的声音。<声音>浸入到骨髓里，每一次回响都让全身奔涌起刀切斧砍似的痛苦。不可思议的是，这股悲痛走遍全身后，朱音的脑海中又浮现出更加高效的以太演奏法。</span><br>
<span>能行！朱音操控着<五月雨>的重力开始加速，在千钧一发之际躲开光线，成功落入木星。船体下半部分因以太的急速压缩而发出深紫色的光。虽然越接近木星辐射量越高，不过暂且能用以太护盾抵御。而进入大气层随着大气浓度的增加，辐射也开始衰减，最后只剩下可见光。光芒不断扩散，天空也越发显出泛青的底色。</span><br>
<span>云、云、云。到处都是一望无际的云。<五月雨>飞行在云层之上。这里的地平线和地球完全不一样，只能看到一条笔直的线。毕竟这颗行星过于庞大，以致于无法感知到身处于一个球面。</span><br>
<span>云层之中还有无比规模的雷暴，正四处解放着超过地球雷电一千倍以上的能量。<五月雨>没有却步，一头冲进了炽烈的云层中。</span><br>
<span>虽然稍微探入云中可见光就迅速衰减，但以太护盾发出的紫光和闪耀的雷暴还能作为照明之用。随着云层中氨的减少、其所含的重水逐渐增加，云的颜色也从橙到黄、从黄到白，再从白到青。从暖色逐渐走向幽暗的一端，整个环境被阴郁的印象所支配。</span><br>
<span>“三点钟方向出现船影！”</span><br>
<span>锐角三角形快速接近，又像回旋镖一般迅速飞离。<五月雨>发生一阵摇撼，看来又被光线命中了。不过这次的摇动远比太空中来的轻微。这是因为大气中的以太变得稀薄，镭射所带的能量也随之下降，同时以太流更被近地面的风暴搅乱、使其威力大幅削弱。木星风暴之中，堪称太阳系里最不适合光线战的地方了。</span><br>
<span><五月雨>正要回敬一记光线，对方又再次消失在云中。看样子对方决定用游击战术决胜。即使光线威力减小、不至于被一击致命，但这样持续遭受损伤，结果必然不妙。</span><br>
<span>为避开云层，<五月雨>再次急速下降。伴随<五月雨>还有无数雨雹落下——由水、氨和硫酸构成的暴雨。阴郁的青云中雨珠们相互合流、声势渐壮，却在抵达某处时停止了扩张。雨水们原来都在此处蒸发。水分沸腾着化为气体、升上天空又构成云层，在永无止境的循环中轮回转生。</span><br>
<span><五月雨>穿过这些轮回，不断向下坠落。然后……</span><br>
<span>“居然放晴了！”</span><br>
<span>此处只有与风暴形成鲜明对照的寂静，好大……！前方是一片无边无际的空间。空中闪耀的雷光构成光源。达到核爆级别的闪电，在空中成千上万地无限交错，宛如坏掉的荧光灯般不断重复着忽明忽暗的循环。</span><br>
<span>地狱之渊。<五月雨>的脚下是一片无尽的深渊——透明的氢气层。距离再下一层的液氢之海，至少相隔几个地球之远。换成恐高症患者肯定当场崩溃，不过朱音的精神还不至于如此脆弱。在她眼里，几个地球的高度和几只ARINCO（译注：东京的人气蛋糕连锁品牌）蛋糕卷的厚度也没什么差别。</span><br>
<span>面对眼前超出常识的景象，朱音仿佛又听到了<声音>。越向木星内部潜入，那个从世界的彼岸传入脑海的<声音>越发清晰可闻。她沐浴在流动的悲伤之中，感觉自己的肉体在一点点溶化……</span><br>
<span>“敌方出现！位于正上方！”</span><br>
<span>纱知的叫声把朱音从思索中拉回现实。对面云层中宛如猛禽的<黑天鹅>呼啸而出。以太护盾发出的紫光映照在周围的雨中，仿佛一道烟火。朱音振动发声管，以太功放器中立即发出镭射光线。飞射的光柱爆发出不逊于雷暴的巨大声响，击中了<黑天鹅>。护盾与光线相撞，光的爆炸一触即发，光的冲击波让远处的<五月雨>也产生剧烈震动。等到光的交响曲终于停歇，却只见<黑天鹅>还在原处、毫发无损。</span><br>
<span>很强！即使是在镭射威力削弱的浓厚大气之中，能在保安厅最新锐功放器的光线直击下安然无恙，确实很强。对方恐怕是在即将中弹的瞬间，操纵以太流使能量发散了。如此看来，想用光线击破对方是不可能的了。必须使用具备质量的武器才行。</span><br>
<span>“天宫，船里有导弹没？”</span><br>
<span>“导弹就没有呢。逃生用小型艇的话倒是有哦。”</span><br>
<span>小型艇吗。倒也可以当导弹使，但没有爆炸物总觉得不太稳当。</span><br>
<span>爆炸……爆炸……有了，想到一个好主意！</span><br>
<span>“全体声优，到此集合！”</span><br>
<span>朱音向船内发出号令。</span><br>
<span>三分钟后，残存的六个声优都到齐了。她们分别是季沙罗、音紫引、辉衣世、伊乃莉、未留爱、沙之羽。无论哪一个，都已是还活着就令人惊讶的凄惨状态。她们因Voir瘾瘦得皮包骨，全身水分仿佛都被抽干、只剩下骨头和肌肉；脸上如同上钩的深海鱼般，只有眼球突兀地圆瞪着。而她们的发声管却像夺走了身躯的生命力，还圆鼓鼓地充满活力。发声管们有力地驱动着身体，肆意地振动着四周的以太光。Voir的确有害健康，却也将她们作为声优的潜在能力完全激发了出来。</span><br>
<span>朱音把Voir的所有库存丢给声优们，并指示她们乘上小型艇。所给的命令非常简单：尽可能接近<黑天鹅>，操纵以太发出镭射，在光线冲撞期间瞬间提高压力和热量。现在，她们周围都是木星的大气，布满了被高气压挤压的氢。如果再向其集中压力和热量，或许就能诱发核聚变——朱音打的就是这个主意。</span><br>
<span>制造声优核弹！</span><br>
<span>朱音心里明白，达到核聚变有着极高的门槛。至少，木星中心八十倍以上的压力不可或缺。不过，被保安厅严格管理的公务声优，能力相比民间声优更加优秀；加之她们这群Voir瘾患者，现在又被给予了即将达到致死量的Voir。根据朱音的经验和直觉，现在她们所能创造的高压，足以踏入核聚变的境界。</span><br>
<span>如何纸上谈兵，不如实战践行！季沙罗、音紫引、辉衣世三人驾驶的导弹分别飞离<五月雨>，朝着<黑天鹅>冲撞而去。</span><br>
<span>音紫引号导弹点火失败。产生的瞬间高压除了导致自灭以外完全成为徒劳，果然还是骨气不足吧。不过，季沙罗和辉衣世则漂亮地完成了计划。氢与氢之间被施加了得以突破相斥库仑力（Coulomb force）的超高压，经过聚合反应生成能量稳定的氦，再释放出剩余的巨大能量。一瞬间，木星的空中出现了两个迷你太阳。声光形成巨浪，甚至席卷了远在另一边的<五月雨>。</span><br>
<span>“干掉了吗！？”</span><br>
<span>朱音稳定着不断摇晃的<五月雨>，看向屏幕。<黑天鹅>整体依然健在。不过，这次似乎给对手造成了伤害，有一边的机翼出现了小小的残缺。</span><br>
<span>“干得漂亮。继续保持喔。”</span><br>
<span>暗黑声优接入通信。对方似乎毫不在意受损情况，反而觉得有些高兴。</span><br>
<span>“做好觉悟吧！现在就到你那边去，亲手宰了你！”</span><br>
<span>“我很期待。不过，好像你有客人造访了哟。让我暂且告退，留待下次再见吧。”</span><br>
<span>通信中断，<黑天鹅>飞上天空。</span><br>
<span>“等等！”</span><br>
<span>朱音正要追击，云中突然冒出导弹，在<五月雨>附近爆炸。</span><br>
<span>“纱知，怎么回事啊？”</span><br>
<span>“我也完全不知道呀！”</span><br>
<span>在陷入混乱的朱音和纱知面前，巨大的飞船缓缓降落，足有<五月雨>三倍大小。细长体型的飞艇式船体上，满满当当地武装上了以太功放器、电磁炮和各种导弹。船身赫然显示出气派的Logo和船名。</span><br>
<span>“RISE侦探局股份有限公司”<基因组>。</span><br>
<span>这个公司连朱音也有所耳闻。虽然名为侦探，实则是群赏金猎人。往往由负责指挥的侦探和作为参谋的助手两两组队行动。现在外行星区域的行政警察机构已丧失管理机能，只能依靠赏金制度委托民间处理。确实有不少为追逐赏金而组成的公司，RISE侦探局更是其中的巨头。</span><br>
<span>“Hey！本人是一等侦探，米涅娃·亚伯拉罕。”</span><br>
<span>屏幕里传来嚣张高昂的声音。<基因组>接入通信，显现出一个金色长发搭配黑色肌肤的御姐形象。</span><br>
<span>“然后、在下是一等助手，七濑·斯坦巴克哦。”</span><br>
<span>与之对照，助手这边则感觉有些低温派，是个皮肤白得简直不健康、留着一头短发的少女形象。她的双眼愣愣地盯着斜上方三十度的方向，仿佛注视着幽灵一般。</span><br>
<span>“重要通缉犯、四方藏朱音！现以你对<五月雨>的劫持嫌疑进行拘留！老老实实乖乖投降吧！”</span><br>
<span>米涅娃伴随着夸张的肢体语言发出警告。</span><br>
<span>“现在是计较这些的时候吗。地球都崩坏了哟！”</span><br>
<span>想把自己的行为蒙混过关的朱音连忙指出重点。</span><br>
<span>“不管是地球烧掉了还是太阳爆炸了，有工作就必须要切实完成！”</span><br>
<span>“可真是养了群好狗！天宫！把声优核弹当见面礼！”</span><br>
<span>“明白！”</span><br>
<span>伊乃莉和沙之羽驾驶的导弹飞向<基因组>。不过，<基因组>也朝这边射出导弹，声优们在引发聚变反应前就被瞬间蒸发，化作木星的一缕尘埃。</span><br>
<span>“哈、哈、哈！凡人怎么努力，都赢不过精英的啦！”</span><br>
<span>“在下人等，毕竟是从千百人的竞争中脱颖而出的呢！”</span><br>
<span>“可恶！暂时撤退！”</span><br>
<span>对手既是精英又装备齐整，形势实在过于不利。想要一转劣势，首先只能明哲保身。</span><br>
<span>“撤退、是往哪里撤呀？”</span><br>
<span>“主机，显示木星地图！”</span><br>
<span>快速确认完画面上的图示，朱音考虑了一番。</span><br>
<span>“有了，去大红斑！”</span><br>
<span>大红斑，木星上最大的风暴气旋，足有三个地球大小。它维持着这般模样，数百年如一日地持续旋转，其中蕴藏着难以想象的能量。</span><br>
<span>把船一头往那个大红斑里冲，多半都是自杀行为。而朱音有如此决意，正因她握有胜算。在风暴之中，导弹因风力而排不上用场；加之，比起对方那艘表面积惊人的大船，己方的小船受风阻更小、行动更为有利。所以，只要进入大红斑，说不定能将眼前压倒性的不利彻底颠覆。</span><br>
<span><五月雨>为混淆<基因组>的视线，扎入云层之中，朝着大红斑进发。越靠近目标，横向袭来的风力就越发强烈。几乎与炮弹无异的冰雹轰击着船体，发出咣咣的撞击声。朱音光是要稳定船身，就已经拼尽全力。</span><br>
<span>周围的橙色和白色的云逐渐变少，取而代之的是红色的激增。主机显示，那些是从深处上升而来的磷粉和有机物等。拜其所赐，<基因组>的船影也消失不见。要是对方也看不见自己的话那倒还好，然后朱音自知不会那么走运。对手是专家，必然掌握着强力的索敌技术。</span><br>
<span><五月雨>的七点钟方向出现闪光，是来自<基因组>的核导弹。不过，其冲击波被风暴削减得十分微弱。这正中朱音下怀。但这也明确了一点，即<基因组>根本不会跟丢猎物。再这样下去，朱音她们马上就得束手就擒。</span><br>
<span>“启动以太旋翼！”</span><br>
<span>在极为浓厚的木星大气中，以太旋翼从船身冒出。这样会在瞬间受到巨大阻力，极有可能损害船身稳定性，堪称危险之举。朱音就是要赌上这一把。在大红斑内部，风来自船体的侧面，而旋翼可以将来自侧面的力转化为向前的推力。朱音要把本是妨碍的大红斑风暴反向利用，成为宇宙船加速的助推器。</span><br>
<span>在可见度为零的风暴中，船身猛地飞速冲刺。朱音和纱知被按压在墙壁上动弹不得。加速也意味着来自障碍物的损害会加剧。在施予作用力的同时，自然会招致同等的反作用力。</span><br>
<span>巨大的冰雹与一只旋翼正面相撞。<五月雨>立即被冲撞得开始旋转。即使如此，朱音仍死死抓住麦克风，不断地奏响以太。本来像滚筒洗衣机一样高速回转的船体，在她的重力控制下慢慢稳定下来。</span><br>
<span>“学姐！前方有光！”</span><br>
<span>导弹爆炸吗？不对。前方过来的是一整片的光亮。</span><br>
<span>这是来到了大红斑的眼睛附近。大红斑这个巨大的漩涡，也和台风一样在中央位置有眼睛一般的无风地带。</span><br>
<span><五月雨>突入大红斑的眼睛。刚才还在肆虐的风暴像假的一样烟消云散。头顶遥远的彼方能看见一片湛青色的天空，天空向地面投下无数光柱。</span><br>
<span>在她们背后，则是高度几乎与行星齐肩的云之壁。如同用水冲刷油漆一般，掺着红褐色和橙色的云相互挤攘着向下流淌。不时，其间会产生小小的漩涡，然后很快又消失不见。</span><br>
<span>而在更为遥远的对面还有一座云壁。由于它太过庞大、看似就在不远处，实际上恐怕相隔至少一个印度洋的距离。其上无数的红流远远看去，只能模糊地看成汇聚为一体，轮廓也难以分清、逐渐融为平实的背景。对面的那座云壁仿佛电路故障的圣诞树般，不时地从各处闪出光芒。实际上其中任何一次闪光的规模，都超过地球雷暴千倍以上。这里究竟大到什么程度，已经可想而知。</span><br>
<span>“学姐，接下来要怎么办？”</span><br>
<span>“做好准备，迎接<基因组>到来。等对面冒出头的瞬间，就送上一记声优核弹！”</span><br>
<span>“好——的，明白！”</span><br>
<span>先于对手确定目标，这就是朱音的作战。埋伏在安定的无风地带，待到<基因组>一出现即可先发制人。</span><br>
<span>十五分钟后，云层出现动静。云从内往外翻涌卷曲，从中显现出形似雪茄的物体。</span><br>
<span>“就是它！发射导弹！”未留爱搭乘的最后的声优核弹被发射出去。对手还没来及反击，就迎面受到核爆。直接命中！爆炸之后什么都没剩下，大概全都被蒸发干净了吧？</span><br>
<span>然而，不知从哪里发射而来的质量弹，突然给了<五月雨>一记痛击。</span><br>
<span>“真遗憾呐！想法倒是不错，值得表扬！”</span><br>
<span>“哼，凡人到这个水平也就是极限了呢——”</span><br>
<span>怎么可能！本应蒸发殆尽的<基因组>赫然在前。侦探和助手两人还活蹦乱跳呢。</span><br>
<span>“哈哈哈哈！吓到不行啦？刚才那个其实是诱饵的啦！”</span><br>
<span>“哼，毕竟是在下人等，具备这种技术也是理所当然的呢——”</span><br>
<span>原来<基因组>用碳纳米纤维做成自己的镜像机，再用火箭引擎发射出来做诱饵。朱音的计划在职业侦探们面前，早已被看得一清二楚。</span><br>
<span>“好啦，要投降还是受死，快点选择吧！”</span><br>
<span><基因组>向<五月雨>发起单方面的炮轰。</span><br>
<span>“大事不妙啊！学姐，怎么办才好？”</span><br>
<span>“那就这么办哦……纱知、找东西抓稳了！”</span><br>
<span><五月雨>的舱内瞬间变成无重力状态，整个船体开始做自由落体运动。趁<基因组>还愣在原地，距离迅速地拉开了一大截。朱音关闭了<五月雨>的重力控制，木星巨大的重力瞬间变成无所能及的强力引擎。</span><br>
<span>侦探们似乎也在<五月雨>拼了命的高空蹦极面前有些却步。她们还不想像朱音一样不把自己的性命当回事，只能操控着重力谨慎下落。</span><br>
<span>而另一边，<五月雨>还在继续加速，船身因绝热压缩（adiabatic compression）被火焰包裹得严严实实。</span><br>
<span>“噫呀！……学姐！快要融化啦！”</span><br>
<span>“没问题的！”</span><br>
<span>纱知浮在半空中慌慌张张地扑棱着双手，眼看就要被惊恐所击溃，朱音连忙将她紧紧抱在怀里。</span><br>
<span><五月雨>裹在火中继续坠落。她们连续掉落了几个小时，眼前仍是大红斑的漩涡，无穷无尽的红云朝着固定的方向不断移动。不过，光却有了变化，正逐渐暗淡下去。这是因气压的上升，空间中的以太量随之减少，光的能量也遭到弱化。然后……</span><br>
<span>“船体温度开始下降了哦，学姐！”</span><br>
<span>原来，现在连“压强与热力学温度成正比”的波义耳-查理定律也已失效。该定律的成立，在于压力的增加使以太摩擦的频率提高、因此造成温度上升；而众所周知的是，在压力超过一定限度后就无法适用该定律。当达到约三百万标准气压后，物质会挤出空间中的以太，所以压力再上升反而会让温度下降。只要<五月雨>朝着木星深处不断下潜、在融化前抵达波义耳-查理定律失效的临界点，就能借助降温逃出生天。这就是朱音的计划。</span><br>
<span>“好嘞，差不多该踩刹车啰……”</span><br>
<span><五月雨>回到重力控制模式，向大红斑之眼缓缓落下。终于赢下这场搏命式的豪赌，朱音擦了擦冒出的冷汗。</span><br>
<span>“嘿诶~！学姐，那里有个塔一样的东西哎！”</span><br>
<span>回到重力控制后过了约30分钟，降落的<五月雨>前出现了一个奇妙的细长物体。其材质仿佛钻石般具备极高的透明度，即使在昏暗的环境中依然能反射光线、明晃晃地闪着光。整体形状近似细长的圆锥形，塔尖的大小并不惊人，而越往下体积越大，形成一堵巨大的高墙。</span><br>
<span>过了一会，塔身长出了分支，如同雪花结晶一样、从粗支上又长出无数细支，再从细支上产生更细的分支。分支的前端喷出液体，有的像喷泉一般水势汹涌，有的则黏黏糊糊地从端口缓缓滴落下来。</span><br>
<span>接着，塔身中央突然遍布通道状的细管、向各分支输送液体，仿佛这是塔的血管。</span><br>
<span>没想到大红斑的最下层竟有这种东西——不，说不定正是因为它才有了大红斑。大红斑的真面目，就是因这座塔的阻碍而形成的泰勒柱（Taylor Column）。</span><br>
<span>泰勒柱，即在液体中、因下方存在障碍物而产生的柱状的流体淤积。根据定律，在没有其他外部影响时，流体在垂直方向上始终一致。为配合底部存在障碍物而回避的流体、上方对应的流体也随之移动，因而从流体表面看起来就像冒出了斑点一般。知名的黑潮（译注：又称日本暖流，北太平洋西部流势最强的暖流）的形成，就是受海底地形产生的泰勒柱所影响。</span><br>
<span>不过，为何木星的底部会有如此不稳定的构造呢？明明在木星的强大重力之下，它似乎摆脱不了转眼毁灭的命运才对。</span><br>
<span>“学姐！终于看到底啦！”</span><br>
<span><五月雨>悬停在空中，脚下是一片液态金属氢的海洋。由于这里气压实在太高，就连氢也被挤压成了金属。</span><br>
<span>而塔在这片风平浪静的海面上堂堂挺立着，或许在海面下还有更多也未可知。</span><br>
<span>朱音几乎把侦探们的追击抛到脑后，完全沉浸在眼前这片光景。整片海洋如同化作液体的高透玻璃，正平静地摇曳着。接近海面的部分仿佛漂在水上的油层一般，浮着一层近似阿米巴原虫的不定形的膜。它们时而粘结在塔上，渐渐顺溜地爬上塔身。海面下似乎也有塔的分支，以致于有些阿米巴们潜入分支之中、进入塔的内部。整个画面构成一幅绝妙的艺术品。盯着看一会儿，就仿佛头上被绒毛轻抚一般，会带来掺杂着快感的酥麻感。这个既像人造物又像自然形成的神秘物体，形态就是如此绝妙。</span><br>
<span>“学姐，有什么飞过来了哦！”</span><br>
<span>纱知的声音把朱音拉回现实。从塔身分支中喷射出透明液体，击中了<五月雨>。</span><br>
<span>“没事的吧，反正有以太护盾嘛。”</span><br>
<span>然而，情况很快打破了朱音的乐观。液体和以太护盾接触后，却激发出强光、朝着船身不断入侵。</span><br>
<span>“开玩笑吧。这玩意儿，也能奏响以太的吗……”</span><br>
<span>只能做如此假设：谜之透明液体正操纵着以太、抵消船身的以太护盾。如果定义：“能自由操纵以太者”=“声优”，那眼前这个液体也是名副其实的声优。</span><br>
<span>谜之液体终于穿过以太护盾、触及船身，正当朱音以为它就要滑落之时，液体突然变成巨大的薄膜、将船体整个覆盖。</span><br>
<span>“超流体氦，已进入船体70%。”电脑分析冷静地告知事实。</span><br>
<span>超流体，是仅在极低温下成立、将量子性质扩张到宏观层面的状态。在该状态下，流体黏性为零，只要有一个原子的空隙就可以使其流动。</span><br>
<span>果不其然，就在朱音调查超流体性质的这段时间，超流体氦声优已经完全入侵了<五月雨>。</span><br>
<span>“学姐！已经到这里啦！”</span><br>
<span>超流体氦声优穿过无数层墙壁，来到朱音她们所在的播音室，似乎正在寻找什么。它透明的表面上浮现着五彩缤纷的光芒，看来还在振动着以太。</span><br>
<span>朱音突然感觉喉部有种奇怪的感觉，发声管竟然不由自主地开始振动。体内移植的发声管们也仿佛受到骨骺一般随之响应，身体各处游走着毫无来由的痛楚。那是至今为止都未曾体验过的痛感，就像从体内被扭扯一般。而发声管们仿佛不再是自己身体的一部分，还在自由奔放地高速运转。上下左右前后斜方向。它们激烈地扭动着奏响以太，青、红、绿、橙、黄、紫……不断变化的色彩笼罩整个身体。</span><br>
<span>氦声优也随之奏出各种颜色，看起来仿佛在与发声管的光芒一一对应。双方就像在玩颜色主题的抓子儿（お手玉）游戏一样，发出的颜色似乎正相互作用着。</span><br>
<span>“难道，它们在说话吗……？”</span><br>
<span>朱音难以置信。自己肉体的一部分，竟然擅自和超流体氦聊了起来？然而，这是对眼前现象最合理的解释了：双方正用以太为媒介进行交谈。</span><br>
<span>这时，朱音心中涌起了一股近乎孩子气的熊熊怒火。这不就意味着只有自己被大家排挤在外了吗？就像一直以来一心同体相伴过来的伙伴们，突然之间一同背叛了自己一样。</span><br>
<span>“别被什么氦给迷得神魂颠倒的！本小姐可比那个什么氦声优强多了！”朱音怒吼着。为了证明此言非虚，她干脆决定把氦声优的声优之力也夺取过来。</span><br>
<span>“那怛叻德啰陀、怛那德叻陀啰、娑德扎陀则、则陀扎德娑怛、怛娑扎德、德扎娑怛！”</span><br>
<span>朱音吟唱起在养成学校所学的真言，使精神高度统一，想要借此取回发声管的控制。接着，她以发声管和氦声优的交流为通道，不断吸取着能量。她现在心无旁骛，像只饿死鬼一般一头扑向了氦声优涌现出的力量。</span><br>
<span>如同纠缠的丝线被一刀剪短，发声管的控制顿时复活。她在一瞬间振动以太射出热射线——使出全力的光线攻击！氦声优本想将其抵消，力量却被朱音压制。她鼓足力气发射发射再发射，朝着对手的以太振动施展饱和攻击。</span><br>
<span>氦声优逐渐开始蒸发。超流体不会沸腾，因其热传导率接近于无限，其中的热量将瞬间传递到液面，使其只在表面发生气化。它一声不响地缩减着体积，最终消失不见。</span><br>
<span>“呀嚯——！”</span><br>
<span>朱音一边高呼一边胡乱操控着<五月雨>，绕着塔身高速回旋。她状态极佳，身体涌出了一股几乎能移山填海的全能感。</span><br>
<span>“不愧是学姐！超帅耶！”</span><br>
<span>“如何啊，厉害吧！”</span><br>
<span>她沉浸在沸腾般的喜悦中，完全没注意到上空正在接近的飞船。</span><br>
<span>“四方藏朱音！天宫纱知！果然还活着呢！”</span><br>
<span>“真是坚强如小强啊——”</span><br>
<span>屏幕上映出侦探和助手的脸庞。<基因组>已经追上来了。不过这次，朱音不再像之前一样夹起尾巴就跑。现在的她力量充足，誓要让对手见识一下声优的真本事！</span><br>
<span><五月雨>的功放器朝着高塔发出以太波，塔身开始倾斜——而塔身至少也有一个地球的高度。塔本是因氦声优的重力控制才保持直立状态，现在却被朱音暂时抵消。而既然是在木星巨大重力的脚下，即使只有瞬间的失衡，也足以引起超级规模的崩塌。</span><br>
<span>慢慢地——极其、慢慢地，塔身一点点弯折。看起来似乎很慢，其速度实际上快得惊人。证据是，上方崩塌的塔体在空中已经引发了无数重的冲击波。</span><br>
<span>随着无比强烈的冲击波席卷而来，塔身长满的无数纤细分支也一一崩裂。成千上万的分支加上相随的冲击波，化作无数锐利的导弹。而它们的轨道前方就是<基因组>。分支们穿透以太护盾、直插入对方船体。无论侦探局的船如何结实，都逃不了严重损毁的结局。</span><br>
<span>从击坠的<基因组>中飞出一艘逃生艇。要论坚强如小强，在对方面前或许朱音她们才要甘拜下风。</span><br>
<span>“呜哇、学姐！不好了啦！”</span><br>
<span>坠落的塔身落入海中，激起巨浪——液态金属氢的巨浪！浪高接近半个地球。</span><br>
<span>“快逃！”</span><br>
<span><五月雨>朝着上空疯狂加速。朱音使尽全力奏响以太，将船身往上上上上拼命地抬升。</span><br>
<span>在上升的<五月雨>背后，大红斑还在猛烈地回转。而前方等待它的，只剩下终将消失的命运。</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span>Ⅴ</span><br>
<span>“我说——学姐，食物最多还能撑一个周了哦。”</span><br>
<span>纱知一边咬着软骨一边嘟囔，骨头上的肉被撕扯得干干净净，然后被随手丢到墙角去。</span><br>
<span>“说的也是啊，食物也不是无限的嘛。”</span><br>
<span>朱音随手扔掉骨头。对面的弃骨已堆积如山，飘出一股令人反感的气味。堆积一周多的骨头山已经发霉，甚至泛出了阴湿的黑色液体。不知从何而来的蛆虫乌泱泱地直往外冒。<五月雨>的船内一片荒废，这都是托了两位毫无清洁能力的船员·朱音&纱知的福。船内的熵增无止境地不断蹿升。脱下就没收拾过的衣物、没能抵达垃圾桶的口粮包装袋遍布在地板上，让人无处下脚。然而，这还不过是受重力控制的播音室的境况；在其他无重力的区域里，灰尘几乎塞满了整个空间，光是靠近就能诱发支气管炎。</span><br>
<span>朱音把嘴里的肉块反复咀嚼。味道难分咸淡，口感则近于牛肉和鸡肉之间。这个肉块之上，长着两只眼睛和一张嘴。</span><br>
<span><五月雨>的漂流之旅过了快一个月，朱音她们已沦落到靠嚼食冷藏室内监督、staff和声优们的尸体维生。一想到被纱知发现的话又要惹些多余的麻烦，朱音把肉切成细片，伪装成猪肉给纱知食用。其实从骨头的形状就能看穿，对方倒也没一句抱怨。到底是纱知她蠢到没边，还是察觉到真相也不愿多管呢？也罢，无所谓啦。</span><br>
<span>“食物耗尽了要怎么办呀？”</span><br>
<span>纱知像原始人筑巢般用骨头搭起小房子，这俨然成了她最近打发时间的利器。</span><br>
<span>“只能把你也吃了吧。”</span><br>
<span>“意思是人家可爱到要被·吃·掉了吗~”</span><br>
<span>朱音有一搭没一搭地接着话，在床上骨碌一下翻过身去，盯着船内的屏幕。在<五月雨>船外，飘荡着超过船体三倍大小的宇宙植物。其貌似借助以太流引起的旋转来获取能量，张开着风车般放射状的叶片，而在叶片的边缘甚至还长着更多微型的风车。植物的中心部位像细菌一样伸出螺旋状的鞭毛，让身体得以维持在高效旋转的方向。对方仿佛盯上了<五月雨>所产生的以太漩涡，已经在船身后面尾随了好几周时间。看起来好像没什么危险，朱音也就没太在意。</span><br>
<span>“对啦！吃那玩意儿呗！”</span><br>
<span>朱音指着屏幕上的宇宙植物。本以为是个天才创意，纱知的反应却相当冷淡。</span><br>
<span>“诶——看起来就不好吃耶。说到底能不能吃也不一定呢？再说还要到船外去采集，又费工夫又好危险耶。”</span><br>
<span>“说的也是啊……感觉好麻烦。”</span><br>
<span>朱音再次缩回床里。由于长期的船里蹲生活，她已然变成了惰性的奴隶。</span><br>
<span>没什么可做的，只能睡啦。睡觉可简单了，只要闭上眼、什么都不想，自然而然就进入梦乡。然而她过了好久也没能入睡，只好回想起之前的回忆。那是从逃出木星后约一个月后的事——</span><br>
<span>“穿过大气层！进入常规航道！”</span><br>
<span>凭借从氦声优夺来的压倒性的力量，<五月雨>飞出大红斑，一口气冲上了木星轨道。</span><br>
<span>不过，其代价自然不小——随之而来的是超出想象极限的疲劳。移植在体内的发声管仿佛涨成了保龄球，肌肉间传来一阵阵刺痛。</span><br>
<span>“累了，睡觉。重力控制交给你啦。”</span><br>
<span>光是给纱知下达指示就已经拼尽全力。朱音一头栽倒在播音室，像一滩烂泥般陷入酣睡。</span><br>
<span>从无梦的一觉中醒来，朱音发现自己躺在沙发中，身上还盖着被子，多半是被纱知扛过来的吧。</span><br>
<span>“啊、学姐你醒啦！”</span><br>
<span>纱知脸上放出光彩。</span><br>
<span>“哎呀呀、人家一个人驾船好辛苦的哦——虽然总算飞到欧罗巴（译注:Europa，即木卫二）上空啦，可人家对着陆没什么信心呢，学姐快来帮忙呀。”</span><br>
<span>欧罗巴堪称木星圈的中心街，虽然仅是颗覆盖厚厚冰层的卫星，其冰层下却是一片巨大的海洋。正是这片海域所提供的源源不断的水分，养活了整个木星圈的居民。</span><br>
<span>“正好啊，睡饱之后肚子都饿啦。咱们到普维斯城（Pwyll·City）吃一顿寿司吧！”</span><br>
<span>“好耶！久违的约会时间呢！”</span><br>
<span>普维斯城是以欧罗巴地表最大的撞击坑·普维斯撞击坑为中心建成的都市。一般而言，欧罗巴地表这些密度堪比岩石的冰层厚达几十上百千米，而在撞击坑中心处的冰层则薄上许多，顶多也就五千米不到。故城市整体被建成圆锥形，锥尖朝下直入冰层之中。其本身会由于自重而深入冰层、向下移动，同时因部分结构沉入水中所受的浮力而取得平衡、保持稳定。该城凭借冰下之海的丰富水资源大力发展农业养殖业，而其中尤以寿司一项的水平足与地球争锋。在地球已经灰飞烟灭的现在，普维斯城太阳系第一的宝座或已无可动摇。</span><br>
<span><五月雨>降落到普维斯城。城市顶部区域都是宇宙港，其间匆忙闪过来往的宇宙船。地球崩坏的影响似乎已经波及遥远的木星圈，整个交通一片混乱。本来她俩还担心难以入关，但在这个警察机能委托民间行使的木星圈，这似乎是杞人忧天了。</span><br>
<span>“寿司~寿司~吃寿司呀好好吃~~”</span><br>
<span>纱知唱着没腔没调的怪歌，朝着寿司·餐厅飞奔而去。这也难怪，毕竟这段时间几乎全靠干粮为食。</span><br>
<span>在埋头塞了一顿鲑鱼、咸鲑鱼子、鲭鱼和鲔鱼寿司之后，朱音掏出信标接收器开始确认。暗黑声优驾驶的<黑天鹅>正不断加速飞出木星圈，其轨道不是去往土星、天王星或海王星，而是朝向太阳系之外。</span><br>
<span>“那家伙要逃出太阳系了。咱们赶紧出发！”</span><br>
<span>“唉呀，学姐你也太急了吧。”</span><br>
<span>纱知对着毛毛躁躁的朱音念叨起来。</span><br>
<span>“首先，靠这艘太阳系内用船飞出太阳系，实在太危险啦！毕竟外面的以太流根本不是一个级别的嘛。当务之急是找个船工（Shipwright）改造宇宙船才行啦。”</span><br>
<span>“那不是很花时间的嘛。不如赶紧再去劫一艘船啦！”</span><br>
<span>“木星圈里可没有系外用飞船的哟。还是得去外边找找哦。”</span><br>
<span>纱知一边说着，一边脸贴向朱音的胸口来了张自拍。一看这家伙居然还在忙着SNS上的互动，照片伴随“普维斯城Now！”的推文即时上传。</span><br>
<span>仔细一看，这家伙的粉丝数完全不是朱音的账号可比，不愧是当红的人气声优。朱音连忙打开手机检查自己的账号，却发现由于劫持一案已惨遭冻结。</span><br>
<span>“才过了一会儿就有好多回复了呢！”</span><br>
<span>纱知滑动屏幕扫着回复，既有“听说地球炸了，你还活着吗？”这种狗屁留言，也有“朱音小姐居然劫持了飞船！真的假的！？”的感叹不时涌现。</span><br>
<span>“你不回他们？”</span><br>
<span>“这种啊，一个一个回可没完没了的啦~”</span><br>
<span>“还真是人气声优的奢侈烦恼呢。”</span><br>
<span>“讨厌啦、说什么人气声优~被学姐这么夸人家超害羞的~~”</span><br>
<span>两人正有说有笑之际，隔壁包厢走过两个客人，让她俩突然屏息。</span><br>
<span>声优警察！作为声监会的下属组织，职权与一般警察及受托执行警察业务的民间企业相分离，有权独立处置声优犯罪。</span><br>
<span>朱音和纱知对视一眼，蹑手蹑脚地正要往店外逃去。就在这时，声优警察中的一人突然大叫。</span><br>
<span>“四方藏的百合营业搭档·天宫纱知，在SNS上发表了和四方藏同行的照片！在普维斯城！”</span><br>
<span>“普维斯城，不就是这儿嘛……啊、喂！站住别跑！”</span><br>
<span>朱音她俩被对方逮个正着，只好拼命地全速逃出店铺，对方也不示弱地紧跟在后。</span><br>
<span>“啊啊、学姐！对不起啦！都怪人家……”</span><br>
<span>纱知的蠢劲儿她也不是第一天才领教，事到如今甚至已经见怪不怪。</span><br>
<span>“无所谓啦！总之现在最要紧是回到<五月雨>马上开溜啦！”</span><br>
<span>朱音和纱知攀爬着通往港口的漫长扶梯，一边使出声优空手道将碍事的人群无情撂倒。被击倒的人们从扶梯上一路滚落，又被追上来的声优警察踩在脚下。</span><br>
<span>“麻烦死啦！纱知，要飞咯！”朱音控制重力一口气跳向上方。</span><br>
<span>终于来到了顶部。四千平米的港口以蛛网状向外辐射出半圆柱体式的通道，乘客可以经通道步行前往所搭乘船只。朱音她们像玩某动作游戏一样踩着前方乘客的脑袋进行多段跳跃，朝着<五月雨>一路狂奔。</span><br>
<span>而其后的两个声优警察则快跑断了气。生于木星卫星的他们，体力较之地球出身的朱音和纱知毫不占优。毕竟在太阳系内的人居环境里，地球的重力也是数一数二的强。朱音如果现在要和对方冲突倒也不落下风，不过之后恐怕还得应付源源不断的援军。眼下还是走为上计。</span><br>
<span>“到了！<五月雨>在那儿！”</span><br>
<span>纱知在舱门显示的键盘上输入密码，进入船内。两人奔入播音室，连忙抓起手边的麦克风控制重力紧急起航。</span><br>
<span>作为背景的木星上以太光与雷电交相辉映，欧罗巴渐渐变成一颗小小的雪球。从雪球中突然冒出了一艘高速飞行的宇宙船，是声优警察的警备舰！</span><br>
<span>“学姐，要攻击吗？”</span><br>
<span>“不了，在这儿被拖住的话敌人更没完没了啦。当务之急是逃出木星圈。”</span><br>
<span>朱音将从氦声优处夺来的力量一气使出，全力灌注在<五月雨>的加速上。</span><br>
<span>“目的地是哪里呢？”</span><br>
<span>“太阳系外！”</span><br>
<span>“什么！这艘船不行的啦！”</span><br>
<span>“所以才要啊！声优警察的船也是系内专用嘛，只要逃出太阳系、他们也不敢追啦！”</span><br>
<span>“不会被别的船在前面拦截吗？”</span><br>
<span>“土星、天王星、海王星，都在木星的反方向。就算他们用以太通信呼叫那边的援军，现在也追不上咱们！再说，太阳系外信号都因全反射而无法通讯，只要出去就能赶在警方广播前逃出生天！接着只剩下跟着信标追上暗黑声优，再把那家伙碎尸万段的圆满结局啦！”</span><br>
<span>“还真是一如既往的乱来计划呢！人家自然也要奉陪到底哟！”</span><br>
<span>就这样，<五月雨>带着阵阵轰鸣，朝着太阳系外暴走前进。</span><br>
<span>二十天后，她们终于来到太阳系的边境——日球层顶（Heliopause）。此处距离太阳约五十天文单位（译注：原始定义为地球环绕太阳的椭圆轨道半长轴长度，最新定义为149597870700米），正是太阳风与银河系的以太流相冲突的边界处。一旦穿过此处，以太密度将迅猛攀升，环境将和太阳系内截然不同。</span><br>
<span>越靠近日球层顶，越能看清远方驶来的一艘宇宙船。虽然对方正沿着撞向<五月雨>的路线毫不犹豫地急速驶来，却一点也不用担心。原来那艘船就是<五月雨>自己。在日球层顶处因太阳系内与系外巨大的以太密度差，系内发射的光都会于此处被全反射。如此一来前方仿佛立着一面超巨型镜面，靠近的宇宙船都会目睹自己的倒影。</span><br>
<span>在<五月雨>的镜像之后，还可一睹扭曲成球形的银河系的全景。太阳系外发射向系内的光线被大幅曲折，从系内观测者的角度来看就如同鱼眼镜头的效果，仿佛全世界都封在了一颗小球里一般。</span><br>
<span>真实的银河系就像一个肚皮略涨的铜锣烧。太阳系由于身处银河系的边缘地带，故从太阳系观测银河系和从水平侧面看一个铜锣烧无异。其中心膨胀的部分释放着炫目的白光，从中向右颜色从白变青，向左则从白变红。</span><br>
<span>银河系根据以太流的性质区分为三个宙域：层流界、乱流界和临界领域。划分宙域性质特征的，是表示流体易受扰动程度的雷诺数（Reynolds number）。一般而言，流体的密度和速度越大，其雷诺数越高。例如打开水龙头时，一开始只是淅淅沥沥的细流，而越旋转龙头水流越发湍急，也就越容易被扰乱，甚至飞溅到意想不到的方向。</span><br>
<span>雷诺数较低的银河周边区域，被称为层流界。此处的以太流预测简单，几乎没有漩涡或风暴，航行起来一帆风顺。人类的居住区基本集中于层流界中，从太阳系的角度看去，整个区域发出青色和红色光。以太在不受扰动的情况下流向银河系中央的大漩涡，此时近处的以太流呈青色，远方则偏向红色。在这个区域，人们利用基于以太流的以太通信实现各地互联，构建出一张巨大的以太网。</span><br>
<span>另一边，落入位于银河中心的巨大重力源·<默斯肯大漩涡>（Moskstraumen，译注：出自爱伦·坡短篇小说《莫斯肯漩涡沉浮记》）的以太，根据角动量守恒定律而不断加速；加速后的以太流雷诺数也随之上升，其动向也越法难以预测。在这里，仅因微小的密度变化就会引发漩涡，一个漩涡又会引起一连串的漩涡。小小的漩涡如同推倒多米诺骨牌般迅速扩大，转眼化作猛烈的风暴——而这一切永远不知会何时爆发。紊乱的以太将产生热能和辐射，让航行根本难以维持。此处正是乱流界。回溯大声优时代，有无数毫不自惜的声优投身其中，能平安归来的幸存者却连一只手都数得过来。这里直到现在也是公认的禁航宙域。从远方观察，乱流界闪耀着强烈的白光，因为紊乱的以太正同时放出各种光线，最后只能看见混杂而成的一片莹白。</span><br>
<span>在层流界与乱流界之间，正是临界领域。此处基本以层流界的特征为主，却也会因为偶然的情况引发乱流，只能当作一片勉勉强强还算安稳的宙域。因为雷诺数与流体中物体的长度成正比，故越是大型船越难以在此处航行。而此处的以太通信也易受干扰，更让这里成为一定程度上独立于层流界文明社会的边缘地带。</span><br>
<span>朱音和纱知穿过日球层顶，为进入银河系空间做着准备：面对激增的光能，她俩仔细地涂上防晒霜，还把灯光的亮度调低；由于高浓度以太将让热量极易流失，她俩多穿了好几件衣服。万幸的是，船内这些装备倒是不缺。</span><br>
<span>准备完毕，朱音发号施令。</span><br>
<span>“好嘞，前方、太阳系外！把定直行，全速前进！！”</span><br>
<span><五月雨>缓缓启动。对面的镜像船清晰得令人不寒而栗。在其之后，装着整个银河系的水晶球延伸向远方。</span><br>
<span>越靠近镜像，装着银河的水晶球也越发庞大。其中扭曲的景象渐渐修正，一点点还原成本来的形状。</span><br>
<span>在镜像与本体相撞的瞬间，原本延伸至视界尽头的水晶球突然反转。之前还像要包住整个世界的凸状球面，转眼向内袭来，接着变成平面。</span><br>
<span>亮度过暗的船内一下子被神秘的青光所笼罩。船体发出的声音变得远比以往更强更响。灯泡中发射出高能光线，人体被前所未有的热度所包裹。</span><br>
<span>她们来到太阳系外。</span><br>
<span>“太——厉害啦！这是人家第一次外宇宙之旅哦！”</span><br>
<span>把吵吵嚷嚷的纱知晾在一旁，朱音确认着信标的位置。现在目标似乎正朝着银河系的中央·乱流界进发。</span><br>
<span>“好！咱们也去乱流界！”</span><br>
<span>朱音驾船搭上以太流，朝着银河系中央飞落而去。</span><br>
<span>……话虽如此，果不其然，单凭太阳系内专用的<五月雨>就想挑战银河系实在太过乱来。就算在层流界还能勉力维持，一到临界领域船上的声优增幅器和功放器马上罢工，多半是栽在偶发的微型以太漩涡之手。对于仅适合在太阳系内的稳定以太流中航行的宇宙船而言，面临的负担过于沉重。</span><br>
<span>由此一来，两人的漂流持续至今。偶尔船体会靠近信标位置，转眼又偏离到老远的地方。她们每天只能靠人肉维生，日子百无聊赖。朱音虽然对于没做好口粮的储备后悔莫及，但毕竟有声优警察紧追不舍、她也无能为力。</span><br>
<span>“啊啊~学姐、有鱼哟~”</span><br>
<span>纱知迷迷糊糊地小声念道。朱音选择无视。反正又是这家伙食欲暴走引发了幻觉吧。</span><br>
<span>“真的有哦~你看看屏幕哟~~”</span><br>
<span>真的有。屏幕上映出流线的形状。形状越来越大，才发现其虽然像鱼，身体构造却不只是左右对称，而是以连接头尾的体轴为对称中心形成放射对称。头上的嘴部如同花瓣或星星那样裂成十字形，其间密密麻麻地长满尖牙。头部长着四只巨眼，巨眼间还长着无数小眼、像要挤占巨眼的空间般遍布头部的每一个角落。</span><br>
<span>这是宇宙鱼。在银河系的以太流之中，生存着各种各样的生物。它们的分布受雷诺数的影响。在环境稳定却能量低下的层流界，栖息着体型巨大却缺乏运动的宇宙树森林，以及依靠纤毛或鞭毛移动的宇宙浮游生物。而往乱流界走，来到危险却能量较高的环境中，凭借灵活的运动躲避宇宙漩涡的宇宙鱼更适宜生存。</span><br>
<span>“去抓一条嘛！可以做成寿司呢！”</span><br>
<span>纱知嚷道。事实上宇宙鱼和地球鱼仅仅是外形相似，本质完全是两种生物。何况现在以太功放器也派不上用场，想要杀鱼也无能为力。</span><br>
<span>“好鱼儿！快过来……唏呀啊啊啊！！”</span><br>
<span>惊恐万分的纱知扑向朱音。原来宇宙鱼张开了巨口。大张的四瓣血肉与其说是嘴，不如说更像乌贼或章鱼的触手。直到她们靠近了才意识到对方的体积——好大！几乎是<五月雨>大小的十倍。张得无比广大的巨口，就这样径直压向<五月雨>。</span><br>
<span>“再这样下去就轮到咱们当鱼的晚餐啦！有啥办法没有啊，天宫！”</span><br>
<span>“就算问我也……人家也不知道怎么办好了啦！”</span><br>
<span>由于没有以太功放器，她俩如今只能任鱼宰割。就在二人惊恐的注视之中，<五月雨>被吞入宇宙鱼的大口，开始向其腹部移动。屏幕上刚显现出血红的肉壁，转眼就暗淡下去什么也看不见。船体一直在晃个不停，最后好像顺流来到某个安稳之处，让整个船都停了下来。</span><br>
<span>“好像有什么情况呢。去看看吧，学姐！”纱知高高兴兴地奔向舱口。</span><br>
<span>“哈啊？去干嘛？”</span><br>
<span>“出门拿点鱼肉回来哦~”</span><br>
<span>“等下、至少给我把宇宙服穿上啦！要是把毒素带到船内可怎么办啊！”</span><br>
<span>“没事的哦，外面看起来很安全的呢~”</span><br>
<span>确实，根据电脑分析，船外空气包含八成氮气和两成氧气——和地球的空气相差无几。</span><br>
<span>“那还好说。再等等、有没有趁手的刀具呀？”</span><br>
<span>单靠自己口袋里的小刀还是不太放心。朱音找遍船内，只找到一把消防斧，又小又轻，倒还不错。</span><br>
<span>“好嘞，要开门咯。”</span><br>
<span>两人走出舱门慢慢探索。外面是一片略感湿热的黑暗。只要竖起耳朵，仿佛能听到血管中传来的脉搏。她们点开探查灯，只看见满是粘液的湿滑肉壁。</span><br>
<span>“这下可以吃鱼吃到饱了啦！”</span><br>
<span>纱知抓过朱音的消防斧，向肉壁劈砍过去。然而不知是血管太硬还是斧子太烂，完全没能造成什么损伤。肉壁只是像撞伤时的内出血一样，表面变成一片乌青。</span><br>
<span>两人面对近在眼前的寿司材料早已忘乎所以，连在背后潜伏的身影也没有察觉。</span><br>
<span>“呀嚯——！”</span><br>
<span>身影带着洪亮的声音猛地跳出来，用力地拍在两人的背上。</span><br>
<span>“咿呀！”</span><br>
<span>两人慌忙举起灯转身看去，发现一个银色长发及腰、眼罩遮住独眼的老年女性。她头上像头盔一样戴着一只没有下颚的头盖骨。形象看起来威风凛凛，她的眼睛里却轻松俏皮，闪耀出戏弄朋友的愉悦光采。</span><br>
<span>“你这家伙搞什么啊！？”</span><br>
<span>朱音慌张地从纱知手中抢过斧头，摆出迎击的架势。</span><br>
<span>“日安！我是一名自由声优，名叫桧森凉华哦！请多指教呐~”</span><br>
<span>自由声优。即声优独立战争时期，从太阳系逃往乱流界和临界领域的声优的通称。</span><br>
<span>“诶诶！真的是、活生生的、凉华小姐吗！那个、那个……我是来自冬青寰宇（Holly Cosmos）的天宫纱知，请、请您多多指教！！”</span><br>
<span>面对纱知死乞白赖的握手请求，凉华愉快地同意了。</span><br>
<span>“你好，本人、四方藏朱音。现在也跟自由声优差不多咯。”</span><br>
<span>朱音勉为其难地跟着握了握手。对方的手硬实又温暖。</span><br>
<span>“看样子你们是漂流过来的呢，单凭那艘船想到哪儿去呀？在临界领域迷路了吗？”</span><br>
<span>凉华一脸担心地问道。</span><br>
<span>“非也非也。实则相反，我等是为前往乱流界，诛杀一人是也！”</span><br>
<span>纱知如实回答，把本该隐瞒的目的全盘托出。</span><br>
<span>不过，对方不愧是挺过声优独立战争的老兵，器量也远超常人。</span><br>
<span>“这样啊~哎呀呀——青春真好呐~~不过呢，靠这艘船、估计你们还没到乱流界就死翘翘啰~”</span><br>
<span>“先不说这个，喂、这条鱼是搞什么啊？你难不成就住这儿？”</span><br>
<span>“这事儿啊，听了可不要吓到呐！——这位鱼先生，竟然就是凉华的宇宙船本船！”</span><br>
<span>“你的宇宙船？不是吧。住在鱼体内也许还行，可这鱼要怎么操纵啊！”</span><br>
<span>“可就是做得到呐！宇宙鱼的神经，和声优增幅器一样具备增幅以太振动的特性。所以啦，通过鱼脑振动以太，就可以调整航路啰！只要对鱼脑动个小手术、装个控制器，宇宙鱼摇身一变就成宇宙船啦！别看我这样，人家其实很擅长做手术的呐！”</span><br>
<span>看见朱音一脸怀疑，凉华“嘎呜——”地鼓起了脸。</span><br>
<span>“真是！一看你就不相信呐！好啦，都说百闻不如一见。我带你们去播音室，快来！”</span><br>
<span>凉华消失在黑暗之中，也许已然达到不靠灯光也能认清路线的境界。朱音和纱知连忙追了上去。</span><br>
<span>走过一段大路后，凉华钻进一个肉壁上开出的小洞，大小只刚够一个人进出。朱音只好把斧头夹在腋下，吃力地跟着爬了进去。</span><br>
<span>前方传来的腥臭越发浓烈，堪比把鱼内脏丢进垃圾箱放置数月后的程度。汹涌而来的生腥味向鼻腔猛烈进攻。</span><br>
<span>“锵锵——！这里就是播音室啦！全——部都是本人亲手完成的呐！”</span><br>
<span>虽然凉华一脸得意，但眼前不过是光三个人就挤得满满当当的狭小空间。周围的肉壁疙疙瘩瘩地长满无数细小的突起，上面插着一条条纤细的线缆。整个不详的光景仅仅看一眼就令人有些犯呕。线缆都汇集在某个机器上、最后连接麦克风。麦克风旁边有个屏幕，映出黑白的宇宙植物，应该就是外面的情况。</span><br>
<span>“只要用这个麦克风进行发声，就能驱动宇宙鱼了呐。”</span><br>
<span>凉华将发声管对准麦克风，开始振动以太。轰隆……传来一阵冲击。屏幕上植物发生了移动，原来是鱼在回头。</span><br>
<span>“呐，厉害吧！”</span><br>
<span>“厉害呀！天宫、咱们把老太婆杀掉，把这条船抢过来！”</span><br>
<span>虽然用不了斧头有点可惜，但只要两人一起上应该徒手也能干掉对方。</span><br>
<span>“哎呀呀——年轻真好呐！不过，这条鱼还是应付不了乱流界。我来给你们一条更好的船唷！”</span><br>
<span>“真——不愧是独立战争时代的英雄呀！学姐你听到了吗？人家给要杀自己的人送船耶，简直大度到可怕！太强啦，神啊是神！”</span><br>
<span>“好难为情呐！”</span><br>
<span>“那还真是有劳你啦。不过、为啥你要这么做？”</span><br>
<span>朱音一脸狐疑地问道。</span><br>
<span>“毕竟、不给凉华的粉丝一点杀必死可不行呐~~而且啊……”</span><br>
<span>凉华摸着头上戴着的头盖骨。</span><br>
<span>“看着你们两个，我也想起了以前的搭档呐。”</span><br>
<span>“难道说、那骨头是……凉华小姐的配对搭档·瑛梨瑛梨、也就是不知火瑛梨奈小姐吗！？”</span><br>
<span>纱知从刚才起，就像一只被木天蓼撩拨的家猫一般狂热。</span><br>
<span>“是哦。不过瑛梨奈对这个昵称可不太喜欢呐。”</span><br>
<span>“呜哇、居然能亲眼见到瑛梨瑛梨的骨头！可以让我摸摸吗？”</span><br>
<span>“没问题，不过注意要温柔点呐！”</span><br>
<span>再放着不管的话，两人的话题不知要延伸到哪里去了，朱音赶忙干咳了一声插入对话。</span><br>
<span>“说起来、凉华小姐，有没有东西吃啊？咱们可都饿了好久啦。”</span><br>
<span>“啊是了。寿司啊寿司！我们吃寿司好不好嘛！”</span><br>
<span>凉华安抚住正对头盖骨采取危险举动的纱知。</span><br>
<span>“食物的话从那边随意弄点肉吃就行啦！味道不知合不合胃口，但可以保证新鲜呐！”</span><br>
<span>从纱知的手中抢回头盖骨，凉华抽出小刀削下一块宇宙鱼的肉，交给了朱音。肉既腥又硬，表面浮现出带着紫黑血肿的网状静脉，进一步压抑了食欲。</span><br>
<span>朱音还是下定决心向肉咬去。</span><br>
<span>难吃！简直如同把水槽丢在阳台让水藻增殖到黏黏糊糊，再把水蒸发过滤后残余的浓缩物。再怎么说这味道也无法忍受。朱音赶紧把肉吐了出来，可嘴里还残留着味道，让她更觉得恶心。</span><br>
<span>“诶诶~有这么难吃吗？”</span><br>
<span>一看朱音把肉吐掉，凉华似乎也略受打击。</span><br>
<span>“我倒觉得味道不错呢，甚至有点上瘾了哦！”</span><br>
<span>纱知像在嚼鱿鱼干一般津津有味地吃着鱼肉。</span><br>
<span>“是你这家伙有问题啦！”</span><br>
<span>要是非吃这鱼肉不可，朱音感觉还不如继续吃人肉。</span><br>
<span>万幸的是，食物危机总算得以解决。连续吃了几天后，连宇宙鱼的肉味也不再感觉奇怪。看来只是单纯的习惯问题。等到凉华带领她俩抵达自由声优的聚居地，朱音虽然还不至于鱼肉上瘾，好歹也承认了其作为食材的正当地位。毕竟宇宙鱼肉包含人体所需的各种营养物质和水分，堪称理想的食材。</span><br>
<span>宇宙鱼的前方出现一条又大又长的骨架。宽十余米、长五十余米的骨架蜷曲着近似一个相连的圆环，以此为基础延伸出无数肋骨模样的弯骨。看来是来自某种近似海蛇的体形极长的生物。</span><br>
<span>“我们把这儿叫做<鲸骨>哟。这儿不仅是自由声优的聚居地，也是这里的生态系统的中心呐。”</span><br>
<span>她们靠近<鲸骨>，看见骨架之间搭设着用皮做成的帐篷。里面应该注入了空气，供人们在其中生活吧。</span><br>
<span>“那里是宇宙港哦！”</span><br>
<span>鱼朝着凉华所指的某条肋骨的一头前进。穿着宇宙服的人们在肋骨间满布的绳索上进行移动。小小的宇宙鱼聚集于此，凉华她们也在此停泊。</span><br>
<span>“好啦，小姑娘们！快穿上宇宙服出来，好好挑选你们的船唷！”</span><br>
<span>在凉华的呼喊声中，朱音和纱知来到鱼外。</span><br>
<span>“要去乱流界的话，这条如何呀！锵锵——！这是宇宙鲸！”</span><br>
<span>凉华推荐的这条船其实并不像鲸；非要形容的话，更像被压成一张平面的河马：体形如同一只翻转的簸箕，头部又平又宽、往后逐渐变细，最后变成一条新月形的尾鳍。全身除此之外没有多的鱼鳍，线条十分简约。头部长着一只椭圆形的巨大单眼，周围还有起辅助功能的无数小眼。</span><br>
<span>她俩吐槽这东西根本不像鲸鱼，凉华却以“啧啧啧、还是太嫩了呐！”不屑地回答。</span><br>
<span>“关键点在尾鳍这里哟。宇宙鲸的尾鳍在待机状态下只是横向运动，而纵向振动时就可以将以太流转换为推进力呐！这一点和鲸鱼是相同的原理，不过这还不是它真正厉害的地方唷。你们来摸摸看。”</span><br>
<span>朱音和纱知把手放在宇宙鲸的表皮上。表面非常坚硬，同时又坑坑洼洼的。</span><br>
<span>“在乱流之中，比起平坦的表面，反而是这种凹凸不平的形状遇到的阻力更小呐。凹凸会形成微型漩涡，漩涡又会让流动更加平滑，从而防止出现大型的漩涡。而且，这东西的肉像海绵一样有许多小洞，可以让以太顺畅地流过。因此几乎不会受到以太的阻力，有它在、飞往乱流界也没问题唷！”</span><br>
<span>“这么厉害的宝贝，真的可以给我们吗？”</span><br>
<span>“没事、没事！我的兴趣就是助人为乐呐！不过、拿这个交换，你们那艘船就让我回收了唷！对你们来说可能连废品都不算，对我们而言可是贵重的资源呐！”</span><br>
<span>“光是让我见到凉华小姐就要谢天谢地了，受此好意真是感激不尽！”</span><br>
<span>“好了啦天宫、该走啦！”</span><br>
<span>朱音把纱知从凉华身边拖走。凉华的好意不妨领受，但也说不定背地里有什么打算。对现在的她俩而言，要溜就得趁早。</span><br>
<span>“也是啊……凉华小姐、真的非常感谢！请务必让我有缘与您再见呀！”</span><br>
<span>朱音拖着还在依依不舍挥舞手臂的纱知，进入舱门——宇宙鲸的肛门。</span><br>
<span>“再见呐！纱、知、和、朱、音——！！”</span><br>
<span>肛门震动着开始闭合，凉华逐渐消失在视界之外。身为声优独立战争的英雄，命名的品味也太糟糕了呐——朱音如此想道。</span><br>
</p><p><b>スピードワゴン: </b><br>
<span>Ⅵ</span><br>
<span>宇宙鲸遨游在以太之海中。尾鳍不停摆动着，随之发出虹色之光。</span><br>
<span>在其之后，一艘宇宙船紧追不舍。宇宙船正接连不停地发射着镭射光线。</span><br>
<span>朱音和纱知所乘的宇宙鲸，现在正遭受攻击。落到如此境地，都怪她俩稀里糊涂地应答了发来的通信。</span><br>
<span>在接近乱流界、振动不断升级之际，她们这才注意到船名还没定下来，于是开始相互争夺命名权。在两人大吵大闹一番缠斗之后，终于将名字定为来自古典文学名著的<白鲸>——就在这时，传来一则以太通信。</span><br>
<span>临近乱流界的这片区域，远程通信受以太漩涡的干扰已派不上用场。她们为了确认是否有船只靠近而同意进行视频通话，显现的人物却出乎意料。</span><br>
<span>“好久不见呢！做好去死的准备了么？”</span><br>
<span>“胆敢溜之大吉，让在下人等颜面尽失，实在罪无可赦！”</span><br>
<span>没想到竟然是在木星交战过的侦探助手二人组·米涅娃&七濑。</span><br>
<span>“本人现在相当生气哟！因为你们，我等都被侦探局宣告降级了！这次绝对要把你们彻底抹杀！！”</span><br>
<span>“喂喂、追人都追到这里来了，你俩脑袋有问题吧？”</span><br>
<span>朱音随口说出完全适用于她自己的发言。</span><br>
<span>“说什么！听好啦、在下人等已经决定了：一定要把尔等干掉！无论发生什么，一定要！”</span><br>
<span>看似沉着冷静的七濑现在面红耳赤，情绪高亢激昂。</span><br>
<span>“就是如此！为了抹杀你们，本人特地贷款买下这艘<槲寄生>（Mistilteinn）来决一死战！”</span><br>
<span><槲寄生>有别于大型的<基因组>，一眼看去苗条又纤细。唯独翅膀足有身体的三倍宽，外形如同飞鱼一般。对方并非和<白鲸>一样采取尽可能抵消以太漩涡的路线，而似乎是将生成的漩涡尽量分流到翅膀两端、避免对本体造成影响。五彩斑斓的各色漩涡，降生于翅膀的边缘、转眼又流淌到后面。</span><br>
<span>“你们咋知道我们在这艘船的？莫非是老太婆告的密！？”</span><br>
<span>“老太婆？没听过有这号人。本人可是侦探哟！这里的自由声优团伙以宇宙鱼为船更是众所周知。以此推理就可想而知了哟，你们肯定也藏在宇宙鱼里没错！接着只要挨个靠近确认通信反应就行啦。果不其然，像你们这种大笨蛋马上就有反应了呢！”</span><br>
<span>恐怕只要无视对方的以太通信就不会暴露，然而朱音别说是稍有不察、简直是习惯成自然地自动应答了对方的通信。</span><br>
<span>“可恶——！天宫，发射光线！这玩意儿能发射光线吧？”</span><br>
<span>“不行的啦，以太功放器都没有嘛！”</span><br>
<span>即使朱音的能力全开努力轰鸣，没有输出专用的以太功放器作辅助，还是无法射出镭射光线。</span><br>
<span>“听到了吗？对面好像连武器都也没有呢！”</span><br>
<span>“哼嗯——就是说随便在下人等蹂躏折磨啰！”</span><br>
<span><槲寄生>的炮口射出镭射光线。这里与木星大气中大相径庭，靠近银河中心的以太浓度极高、光线威力剧增。</span><br>
<span>深紫色的光束穿过<白鲸>——字面意义地贯穿而过。毕竟<白鲸>的材质就是以穿越以太而设，作为以太振动的光线也不例外。因此船体所受的损害也被控制在最小。话虽如此，损伤也不可避免，船体表面仍浮现出扭曲的伤痕、船内涌入一股烧焦的味道。</span><br>
<span>“好像搞了艘挺特别的船呢。不过！推理可知：只要一直射，最后一定会被射死的！”</span><br>
<span>“在下人等这么聪明，尔等的结局一眼就看穿了哟！”</span><br>
<span>身处<槲寄生>前方的<白鲸>被紫光不断穿透，再这样下去，朱音和纱知也小命难保了。</span><br>
<span>“天宫！让<白鲸>绕到对方身后！”</span><br>
<span><白鲸>像真的鲸鱼般猛地翘起尾鳍，船身受到以太的反作用力而降速、移动到<槲寄生>之后。<槲寄生>张开双翼，尽量保持着与<白鲸>的距离。</span><br>
<span>“哎呀哎呀，不会以为这回还逃得掉吧？”</span><br>
<span>“小强的想法果然搞不懂呢！”</span><br>
<span><槲寄生>挥出光之铁锤。然而光束却朝着预期以外的方向飞去。原来从翅膀流过的漩涡还残留在光束的路线上，因此对光线产生干扰。途径的光线如同风中残叶，纷纷被漩涡卷入、又被随机导向某个方向。<槲寄生>正要调整身位，<白鲸>也与之相应地进行移动。要论机动力，还是<白鲸>更胜一筹。</span><br>
<span>“以为这样就能让形势逆转吗？本人作为精英侦探可以断言：只要一直乱射，最后一定能够射中的！”</span><br>
<span>“在下也这么想的啦！”</span><br>
<span>朱音将以太振动传入<白鲸>的神经中，目标是眼神经。眼是船体捕捉并传递以太振动的器官；而反过来，其理应也能发射以太振动。神经本身似乎具备类似声优增幅器的性质，只要把眼球作为以太功放器，肯定也能射出镭射光线。</span><br>
<span><白鲸>的眼中迸发出青色的光，光越变越强、相伴的振动将船体包围。然而其中的光没有收束为线、而是扩散开来——与其说是镭射光线，不如说是光眼炸弹。眼球被光炸裂，里面的液体飞射而出。</span><br>
<span>“气势还挺足，结果就是这个？”</span><br>
<span>“毕竟是凡人、有行动也未必有结果的呢！”</span><br>
<span><槲寄生>继续光线连射，试图以力制胜。绝大部分光线受到漩涡干扰，却有少许只轻轻掠过漩涡、并借由漩涡而进一步加速，如同飞镖般向<白鲸>急速袭来。</span><br>
<span>朱音努力要操纵<白鲸>想办法躲避，船体却一动不动。恐怕是之前的乱来破坏的神经吧？从光线中获取更多能量的漩涡眼看就要压倒过来，朱音连忙不管不顾地驱动起<白鲸>。</span><br>
<span>“怎样都好啦反正给我动啊！动啊！给我动——！”</span><br>
<span>仿佛执念成真般，船体突然动摇。</span><br>
<span>然而，却并非朱音所想的动作。尾鳍缓缓地大幅摇摆，此时的<白鲸>摆脱操纵自行移动、轻轻松松地避开了漩涡。<白鲸>的意志已经觉醒。朱音施加的负荷超过极限，破坏了大脑的控制器，让<白鲸>从束缚中得到解放。</span><br>
<span><白鲸>张口大口，其中满布几百根尖牙。宇宙鲸本来就是狩猎为生的肉食动物，有时甚至会捕食超过自身数倍的猎物。而压抑至今的本能得到解放，它自然将蓄积的食欲灌注于眼前的对象——<槲寄生>之上。</span><br>
<span><白鲸>摇摇摆摆地绕着<槲寄生>不断靠近，或许其也感知到镭射的危险性，通过尾鳍制造以太波、让不断来袭的光线扩散开去。就在双方接近的瞬间，它一口咬住了对方的翅膀。</span><br>
<span>精细的玻璃质感的翅膀被成百上千的打钉机蹂躏、转眼化为粉碎。只剩一只翅膀的<槲寄生>正在失衡的旋转之中晕头转向，紧接着又被破坏掉幸存的翅膀、重新回归平衡。船身已是米涅娃和七濑的全身家当，再不赶紧逃连性命也难保。</span><br>
<span>就在鲸之牙将<槲寄生>的船身如同撕纸般摧毁殆尽之际，一艘逃生艇借助发射电磁炮的冲力飞出。构造单纯的逃生艇为了控制重量，自身连推进装置都没有。想靠这个返回层流界近乎妄想。强如小强般的生命力恐怕也到此为止了。</span><br>
<span>“厉害啊！这条鲸太厉害了啊！”</span><br>
<span>朱音举起双拳摆出胜利的英姿。</span><br>
<span>“接下来只要重新驾船就行了呐！要怎么搞啊，天宫。”</span><br>
<span>“不知道哦，又没给人家紧急操纵手册耶！”</span><br>
<span>鲸已然不受朱音与纱知的控制，还在继续暴走。明白<槲寄生>不是食物后，它将残骸统统吐出，突然开始加速。</span><br>
<span>之前的航法都是巧妙地借助以太流，现在的宇宙鲸却将尾鳍上下振动、利用以太的压力强行横渡以太流。毫无疑问，所受的阻力也随之增加，船体像行驶在坑洼的路面上一般颠簸震动。</span><br>
<span>“这条鲸到底要去哪儿呀？”</span><br>
<span>“这样走下去，就是银河中心了！方向不偏不倚，正对<默斯肯大漩涡>！”</span><br>
<span>盯着测量仪的朱音失声叫道。</span><br>
<span>银河的中心·<默斯肯大漩涡>。其名出自埃德加·爱伦·坡所著短篇小说中的海上大漩涡。其形成的原理，和拔掉浴缸排水栓时所产生的漩涡如出一辙。全银河的物质被牵引落向中心巨大的重力源，在不断加速坠落的过程中受摩擦力的作用而被转换为能量。银河中心附近区域，也在万有引力定律的掌控之下。从环绕<默斯肯大漩涡>的物体看来，其在圆盘中心方向——即指向圆心的径向方向——所受的力大小为零，因为此时其所受的重力与离心力相互抵消。然而，环绕的气体受到自身重力的影响，在<默斯肯大漩涡>周围形成螺旋的圆盘，即所谓吸积盘（accretion disk）。从圆盘轴向方向来看，重力则指向漩涡的赤道面。</span><br>
<span><白鲸>的暴走之旅已逾半年。飞入乱流界的宇宙鲸与逐渐增多的同伴们合流，足以驾驭所乘的以太流。宇宙鲸群像候鸟般朝着银河中心前进。</span><br>
<span>两人的食物和水靠宇宙鲸体内的肉就足以供应，问题在于漫无止境的无聊感。在以太流不稳定的乱流界中，自然无法连接以太网。朱音和纱知只好拿肉片当肉扑克牌，以应对汹涌而来的无聊时光。</span><br>
<span>吃饭、睡觉、打牌，充斥了无意义到令人恐惧的半年之中。而在其间，朱音仍不断地聆听着<声音>。越是接近银河中心，本来只有奏响以太才会听见的<声音>越发变得纠缠不休，最后在朱音耳中实现全天24小时在线。</span><br>
<span>她还是搞不清<声音>具体的含义，但却逐渐察觉到这个<声音>确实来自于某个“谁”。</span><br>
<span>她们的这段旅程也终于接近尾声。鲸群的目的地正是<默斯肯大漩涡>的吸积盘。它们如同鲑鱼洄游般渡过危机四伏的乱流界，朝着目标艰苦跋涉。</span><br>
<span>在遥远的前方，伫立着一座光之塔。落入<默斯肯大漩涡>的气体被转化为热能，以落入时的猛烈之势喷射而出——堪称宇宙喷射。以这副银河级光喷泉为背景，鲸群飞翔在宇宙之中。它们排成无数个V字型队列，后者跟随在前者的尾流中，以此减少前进时以太的阻力。</span><br>
<span>鲸群终于登上吸积盘。</span><br>
<span>本以为只有气体的吸积盘，其实也有陆地。在转速稍低的吸积盘外侧，所生的热量还不足以将固体蒸发。因此可以推知，在这些区域里，物质因重力而集聚、才形成这样一个宛如平坦的甜甜圈般的天体。这里的生存环境看似严酷，实则因为包含以太在内的一切事物都在同向旋转，所以从身处其中的观测者来看，这里可谓一片平稳的天地。</span><br>
<span>集结而来的鲸群已然发生变态（metamorphosis），外形早和鲸没有一点关系。它们的体侧长出了蜉蝣一般透明的翅膀、在登陆的过程中用于滑翔降落，腹部则随之伸出无数条介于蚰蜒和青虫之间的软乎乎的伪足。</span><br>
<span><白鲸>也随着队伍即将抵达陆地。她们看向信标接收器，发现暗黑声优已经来到距此几百千米附近。从<白鲸>暴走的那天起，朱音已做好了再也无法追上暗黑声优的觉悟。然而事实却瓦解了忧虑，两人之间不断被拉开的距离，在靠近银河中心后再次缩短。看来，暗黑声优的目标也是银河中心。<白鲸>依照自己的本能，在乱流界找到稳定的航行路线，终于让她们与本已失之交臂的暗黑声优能在此合流。</span><br>
<span>非常遗憾的是，她们如何挣扎努力也无法发动攻击，只能静待对方的处置。</span><br>
<span>风声停止，传来一阵冲击，<白鲸>就此着陆。朱音和纱知穿上宇宙服正要出舱，却发现没有出路。本来只要刺激直肠就能打开的“舱门”·肛门，却似乎因身体构造的变化而闭得严严实实。</span><br>
<span>正在她俩对直肠尝试进行各种刺激时，整个船身却开始激烈震动。两人赶紧跑回播音室确认情况，万幸的是，监视摄像头还能运行。</span><br>
<span>看到屏幕中的景象，朱音下意识地吹出口哨。</span><br>
<span><白鲸>所做之事，正是SEX。</span><br>
<span><白鲸>让另一头宇宙鲸的生殖器官插入体内，自己的无数伪足在对方身上蠕动。两鲸间柔软的伪足互相缠绕，一边分泌粘液一边上下运动。附近的其他宇宙鲸也在热烈的交尾之中。看样子，这里是宇宙鲸群的繁殖地。</span><br>
<span>激烈的运动持续了快一个钟头，突然迎来终结。刚才还蓬勃的生命力仿佛被转眼忘却，整个身躯如同死去般一动不动。</span><br>
<span>屏幕上什么也看不见，在摄像头外悄然缠绕的白丝不知不觉淹没了视野。看来，<白鲸>的肉体已覆盖上一层丝茧。</span><br>
<span>内部的血肉也显现出变化，如同快速腐坏一般逐渐变得又松又软。</span><br>
<span>此时，以太通信器显示传来了视频通信。打开视频，出现的是暗黑声优。虽然身处乱流界，在这片区域里以太流却非常稳定，足以进行通讯。</span><br>
<span>“四方藏朱音，好久不见呢。”</span><br>
<span>“你丫！这次一定要杀了你！！”</span><br>
<span>即使度过半年时光，朱音的恨意也没有被消磨；不如说，她的情绪经时间蒸馏萃取，只剩一触即炸的纯粹的杀意。</span><br>
<span>“你听得见<声音>了吗？”</span><br>
<span>暗黑声优无视朱音的郑重宣告，只是单方面抛出质问。</span><br>
<span>“啊啊、这半年<声音>越来越大了！虽然搞不懂什么意思，不过，那又怎样啦！”</span><br>
<span>“这样的话，请你在挣扎求生的过程中试着去理解吧。”暗黑声优的声音中透着些许失望。</span><br>
<span>“喂、你啥意思啊！”</span><br>
<span>朱音的诘问被纱知的悲鸣打断。</span><br>
<span>她转头望去，才发现从肉壁中涌出无数小的身影。那是如同小狗般大小的生物，长着蜘蛛式的六只脚，身体分为三个部分，最靠下的部分呈心形、长着剪刀般锐利的尖牙。看起来没有眼睛，依靠的应该覆盖在身体前部的感觉毛。从肉壁中冒出的成百上千的蜘蛛们带着猛烈的食欲，将自己来处的肉吃得干干净净；接着，就要把食欲指向朱音她们。</span><br>
<span>“可恶——！”</span><br>
<span>朱音射出光线炙烤着蜘蛛群，虽然烧起来容易，却奈何不了对方庞大的数量。再怎么使劲烧杀，蜘蛛们总是会从肉中继续增殖，似乎连“恐惧”这种本能也还未灌输其中，只充斥着把眼前所有东西都撕咬粉碎的欲望。它们堪称最具效率的肉类回收机。</span><br>
<span>“学姐，我们被包围了啦！”</span><br>
<span>不知不觉间，她们周遭已遍布这些蠢动着的黑色生物。朱音把袭向脚边的蜘蛛踩得稀烂，并将声优空手道推至全力，把缠绕体表的青色等离子体射向蜘蛛。她全身埋入的十一个发声管正痛苦悲鸣，而她的体力则彷佛被不断榨取般即将见底。</span><br>
<span>就在这时，她听见了无比清晰的<声音>。就像耳中堵塞的水都排尽了一样，曾经含混扭曲的<声音>，如今正鲜明地传达着其中的含义。</span><br>
<span>这是她至今的人生中听到的最清晰最明确的一次<声音>。含义是那么简单好懂，甚至让她不禁困惑，为何之前就是不明白呢。</span><br>
<span>那是坠入幽深的洞穴之中，没有任何食物，任冰冷的寒风夺走仅存的体温的感觉；那是胸中开出一个大洞，逐渐从体内锈蚀崩坏，再也无法抑制的空虚；那是落入泥沼之中，无论如何挣扎，身体仍不停向下陷落直至沉没的恐怖；那是像满布漏洞的桶中不断流失的水分般消逝的生命；那是填满了天穹之顶到地基之底，占据了四面八方的厚重而灰暗的绝望；那是悄然袭来的、却从未停歇脚步的死亡。<声音>无比微弱，却拼命地传达着这样的景象。</span><br>
<span>朱音更理解到，这些恐怖、绝望和死亡，正是她一手造成。每当她奏响以太时，一个又一个的生命就会随之消逝。她从未如此直面死亡。即使她一路已牵连无数的性命，却没能真正一窥死亡的本性。</span><br>
<span>“我明白了！”</span><br>
<span>朱音叫出声来。</span><br>
<span>“原来<声音>是这个！是即将死亡的一切的惨叫！是被虐杀的生命的悲鸣！是渴求拯救的最后一丝声音！”</span><br>
<span>这一瞬间，紫色的光线切开<白鲸>的肉体。肉迅速膨胀蒸发，引发剧烈爆炸。白色的爆风将朱音吹飞。这里似乎含有可吸入的空气，即使头盔已经受损也无碍呼吸。纱知躺在她身旁，似乎已经晕了过去。幸运的是，突然的爆炸也给蜘蛛们造成混乱，暂时还没有向她俩袭来。朱音扔掉头盔，扛着纱知走出<白鲸>的残骸。</span><br>
<span>外界的空中，漆黑的等边三角形悬浮于此，朝着蜘蛛群激射出镭射光线。是<黑天鹅>没错。</span><br>
<span>那些在<黑天鹅>的攻势下的漏网之鱼，也被朱音用声优空手道轻松解决。</span><br>
<span>终于将蜘蛛赶尽杀绝后，<黑天鹅>从空中盘旋而下，舱门打开，暗黑声优缓缓走出。</span><br>
<span>如果换作不久之前的朱音，此时恐怕已不由分说地要扑上去厮杀。然而在理解<声音>之后，她的态度发生了变化。</span><br>
<span>“恭喜你，终于听见了呢。”</span><br>
<span>暗黑声优在朱音身旁坐下，向她说道。</span><br>
<span>“啊啊，给我讲讲吧，关于这个<声音>的主人们。从头到尾，全部的事。”</span><br>
<span>“当然哦。让我从头开始讲起吧。——那是一百三十八亿年前，宇宙诞生之初。”</span><br>
<span>“这也从头过头了吧！”</span><br>
<span>无视掉朱音的吐槽，暗黑声优继续讲述。</span><br>
<span>“早在物质形成之前，在宇宙诞生之后的瞬间所产生的暴胀之时，以太就发生了振动。根据圣经记载，世界诞生于神的话语之中；其实，宇宙和声音是同时诞生的呢。虽然其中大部分声音都变成了光，也有一部分声音选择留在声音世界之中。那就是藏身于以太之中、继续维持‘声音’这一存在，这也被称为声音的基本粒子·声子（Phonon）。而解决物理学史上最大谜题的关键，也就是声子哦。因为所谓的重力源，其实就是声子呀。”</span><br>
<span>“原来如此。但是，声子既然是宇宙诞生时的响声，它的频率却和重力的频率一模一样，这难道只是因为极为偶然的情况才成立的吗？”</span><br>
<span>朱音问道，同时为了填饱空腹而烤着蜘蛛，再大口大口地咀嚼进食，味道和宇宙鲸相似。</span><br>
<span>“且让我慢慢说明。和我们所在的物质世界一样，声音世界中也发生了进化。声子相互作用、结合、引发化学反应，逐渐构成更为高级的系统，终于形成了自然淘汰的机制——也就是说，诞生了由声音构成的生物哦。和我们一样，声子生命体们也发展出了高度复杂的结构。”</span><br>
<span>朱音想象了一下由声音构成的生物，却实在无法理解。</span><br>
<span>“然而有一天，危机降临到声子生命体的乐园。原因在于它们数量过多。声子生命体的过度增殖使以太发生振动，最终化为各种射线、热能和粒子，消失在宇宙中。而关键在于，此时进化的机制还在运转哦。能高效获得以太的声子生命体得以存续，不能的则逐渐灭绝。这样一来，就进化出为收集以太而生的器官；其结果，就产生了重力。所谓重力，就是声音之中的生命体的捕食器官。”</span><br>
<span>“那就奇怪了。既然重力是通过进化产生的，那也能用我们的计算机模拟出来呀。”</span><br>
<span>“声音世界比起物质世界，进化其实更加高效。你知道的吧，基本粒子分为两种。多个粒子可呈现为同一状态的叫玻色子（boson），不能的叫费米子（fermion）。”</span><br>
<span>朱音想起养成学校时接触的物理学概论，点了点头。</span><br>
<span>“构成原子的质子、中子就属于费米子，但声子则是玻色子呢。众所周知，玻色子更容易呈现出量子效果。因此就产生了量子进化哦。其原理在于，基因中无数的信息可以同时存在，而其中倾向于体现为表现型（Phenotype）——也就是与外界环境相互作用更多的信息，就更容易通过收束得到了。本来极其复杂的重力频率，就是通过量子进化的计算所得。”</span><br>
<span>“意思是声子生命体的基因，如同一台量子计算机咯？”</span><br>
<span>暗黑声优微微点头，继续说明。</span><br>
<span>“如此进化的结果，让声子生命体的栖息地产生了重力，由此形成了星球和银河等物质构造。表面上看，物质的运动符合万有引力定律；但这不过只是表象，实际上是声子产生的重力呢。太阳系和银河系这些现在的宇宙秩序，其实都是由声子生命体所形成的哦。”</span><br>
<span>“就是说，地球不会坠入太阳，也是多亏了声子生命体咯？”</span><br>
<span>“唔嗯，太阳系就是它们的索饵场，本质是一种耗散系统（dissipative system）哦。这种有序构造可以更快地实现熵减。这下子，物理学史上的三大谜题都揭开了谜底咯。重力源是声子生命体；落向行星的以太会消失，是被声子生命体所吞食；而维持太阳系和银河系的所谓‘暗物质’，真身也是声子生命体。”</span><br>
<span>“现在又加上了声优打破能量守恒定律这一条，称为四大谜题了哟。”</span><br>
<span>“是这样呢。这点也可以解释。声子生命体一度达到繁荣的顶峰，却就此揭开悲剧的序幕。虽然慢人一步，物质世界这边也诞生了生命。因为物质世界的基因都是费米子，所以无法产生量子进化，但神经细胞中所含的微管（microtubule）则可以发挥出极微小的量子效果。终于，作为神经细胞最为发达的生物·人类，进化出能最大化微管量子效果的器官——这就是发声管，携带这种基因的人类就是声优。借助发声管，声优就可以联结物质世界与声音世界。微管与声子生命体发生量子纠缠（quantum entanglement），以此盗取了声子生命体的遗传信息。也就是发生了量子遥传（quantum teleportation）哟。声优打破能量守恒定律的缘故也就在此了。四方藏朱音，你知道‘麦克斯韦妖（Maxwell's demon）’吗？”</span><br>
<span>“好像是一种思考实验，假设如果存在一个能探测所有粒子的速度和位置的‘妖’，就能制造出永动机的那个吗？”</span><br>
<span>“对。根据这个思考实验，可以推论：信息也能换算为能量。声优在将声音世界的信息传递到物质世界时，从外部观测来看就好像打破了能量守恒定律。本来，天然声优的力量是很弱的。而除人类外，像木星之底的氦生命体和宇宙鲸等，也具有微弱的声优能力。”</span><br>
<span>“氦生命体？我们也见过那家伙呐。”</span><br>
<span>“原来，你们已有一面之缘了呢。氦声优是液氢和超流体氦的混合物，是一种以声波作为神经的生物哦。因为超流体不存在粘性，所以能让声波毫无衰减地无限传递。氦中的声子与以太中的声子发生量子纠缠，以此发挥声优能力。它们的寿命远比人类历史更长，更长久保存了声音世界的遗传信息。”</span><br>
<span>朱音那时夺走的氦声优的“力量”，原来就是声音世界的遗传信息吗。</span><br>
<span>“如果仅止于天然声优，灾难也不会到今天这一步吧。然而，人类还是打开了潘多拉的盒子：通过基因工程学，制造出了人工声优！在大声优时代大量涌现的人工声优们，使用强大的量子遥传能力，将声子生命体的遗传信息彻底夺走了啊！”</span><br>
<span>暗黑声优的话语中渐渐带上哭声。</span><br>
<span>“难道说，这就是声子生命体遭到虐杀的原因？”</span><br>
<span>连朱音也隐隐察觉到，这个世界究竟在发生着什么。</span><br>
<span>“没错。量子遥传最终会破坏发送端的信息状态。对于声子生命体而言，就等于破坏了它们的遗传信息。声优只要发声，就会带来死亡。”</span><br>
<span>“所以<声音>原来是因此而死的那些生命的叫声啊。你从什么时候开始就听得见的？”</span><br>
<span>“从出生开始。每日、每夜、每个小时，死亡的恐怖、苦闷和悲鸣都不绝于耳。‘救命’‘求求你救救我’的声音从来没有停过。我好像不止是遗传信息，连声子生命体的精神信息也能完全接收。所以连我的声优能力也相应地超乎常人。然后有一天，声音世界向我传来了一则通信。毫无疑问，那是来自具有知性的生命体的通信哦。声子生命体也和人类一样具有知性，有着它们的文明。四方藏朱音，是你的话也能理解的吧？”</span><br>
<span>朱音也再明白不过。<声音>的主人们，都有鲜明的意识和情感；它们与她没有差别，都有自己的人格。</span><br>
<span>“我与声音世界的文明结下契约，以共担痛苦、背负原罪为代价，换取了对方的祝福与加护。于是，我获得了更为强大的声优能力，成为‘暗黑声优’。作为被视为暗物质的声音世界的使者，变成与声优对立的声优。后来，就是不断杀戮同行的故事哦。为了尽可能地减少声优，一直杀呀杀呀杀呀。一边感受着声音世界的死亡，一边为物质世界带来更多的死亡。可是，我做的一切原来一点意义也没有！某一天，声音世界传来新的通信，说它们为了逃出激增的声优之手，决定一起从地球流散（diaspora）。也就是说，消除地球的重力。”</span><br>
<span>暗黑声优褪下兜帽，擦拭着眼角。她脸上还是一副略带稚气的少女模样。泪水从她清澈的眼中不住涌流。</span><br>
<span>“我已经到极限了。这些痛苦、矛盾和荒谬，我再也无法承受。不觉得我已经尽力了吗？然而即使我坚信情况正在转好，每天努力杀掉声优，最后还是这样的结果。要是只能一直承受这种折磨，我还不如转生成一根草、一棵树。我累了。受够了。但是，我太懦弱了啊。我还是没有舍弃一切的勇气。为了确保自己所做的一切还有意义，我开始寻找后继者。争取在流散发生之前，找到可以接续我所做的一切的人……为此，就要先找出能听见<声音>的人。而找到的唯一的可能性就是你哦，四方藏朱音。你逃出了崩坏的地球，显示出作为声优极高的潜在能力。我确信这一点后，把你诱导向木星甚至银河中心。在这些重力集中的地带，声子生命体的密度也较高，也就更容易听到<声音>。经过这段旅程，你已经能把<声音>听得清清楚楚了哦。你真的成长了好多啊，我已经没有什么可以教给你了。”</span><br>
<span>暗黑声优擦掉眼泪，紧紧盯着朱音。</span><br>
<span>“四方藏朱音！请原谅懦弱的我！然后，请回答我：你愿意当我的后继者吗？你愿意继承暗黑声优之名，成为拯救世界之人吗？”</span><br>
<span>朱音终于想起，自己为何以最强声优为目标：因为自己唯一的愿望，名为“拯救世界”的心愿。</span><br>
<span>“——明白了。你一直背负的‘暗黑声优’的一切，就由本小姐来全部承受。”</span><br>
<span>“你愿意立下誓言吗？”</span><br>
<span>“啊啊、我发誓——不过，我不会像你一样屠杀声优。本小姐，要给这个世界带来真正的救赎。”</span><br>
<span>听到这句话，暗黑声优睁大了眼睛，眼神中交杂着疑惑与希望。</span><br>
<span>“真的？那种事……怎么可能啊！”</span><br>
<span>“可能啊。那个世界不是向这边发来了通信吗。这样的话，咱们也能主动向它们搭话呀。”</span><br>
<span>朱音一把握住了暗黑声优的手。</span><br>
<span>“只要我们取得交流，就能找到共存的办法。用声音，连接两个世界——咱们声优，一定会成为这样的角色。”</span><br>
<span>暗黑声优沉默了，然后，她的脸颊舒缓下来。而这是朱音从未见过的，属于她的笑容。</span><br>
<span>“说什么啊、听起来好蠢……我连想都没想过呀。”</span><br>
<span>缓和的脸颊继续扩大，最后爆发出响亮的笑声。仿佛那根紧绷的绳结突然解开，她一边大笑一边不住地流下泪水。</span><br>
<span>朱音温柔地抱住她的身体。</span><br>
<span>“没问题的。有最强声优的本小姐在，没有什么不可能。”</span><br>
<span>“既然你这么说——我放心了。我终于可以放心地逃出这个恶梦了啊。”</span><br>
<span>暗黑声优递给朱音一把小刀，刀尖指向自己的发声管。</span><br>
<span>“我的发声管就交给你了。我会成为你的一部分，成为你的力量。回去的路上可以用我的船，现在的你完全可以驾驭。船里也有冷藏室，发声管切除后就先保存在那里吧。”</span><br>
<span>她小小的手，轻轻地拍打朱音的肩膀。</span><br>
<span>“好啦，拜托你！请成为最强声优！”</span><br>
<span>朱音用小刀刺向暗黑声优发声管的根部，并保持着深度一口气完成切割。仿佛已等候多时的血液瞬间喷溅而出。伴随心跳的节拍，血流循着一定的韵律强弱更替。她的身体像一只坏掉的人偶般颓然倒下，伸起的肢体像要挠破空气般痉挛了数十秒之久，最后终于一动也不动。那双湖水般漂亮的眼睛，也渐渐只剩干枯的死白。她的下颚松弛下来，露出隧道般幽深的口腔。</span><br>
<span>朱音捧起暗黑声优的发声管。它就像一只章鱼的触手，被切除下来后还在挣扎扭曲。朱音用双手温柔地抱住这个肉块。</span><br>
<span>朱音打开<黑天鹅>的舱门，将发声管放入内部的冷藏室，然后回到尸体旁边。她脱下宇宙服，全身只剩内衣，再振动起全身的发声管。</span><br>
<span>接着，她抱紧了尸体。</span><br>
<span>“——本小姐会成为暗黑声优，拯救世界。你就放心吧。”</span><br>
<span>她在对方的耳边轻轻念到，尸体转眼被光芒笼罩。高温汹涌溢出，把尸体瞬间点燃、化为焦炭。</span><br>
<span>过了一会儿，纱知才苏醒过来。她左顾右盼地转头寻找，终于找到坐在<黑天鹅>之上的朱音。</span><br>
<span>“呜哇、早——安！好气派的船呢！人家晕倒的时候，到底发生了什么呀？”</span><br>
<span>“嗯啊，本小姐变成最强声优兼救世主了。”</span><br>
<span>“虽然人家搞不懂怎么回事啦——学姐好厉害呀！这样的话，人家就是学姐的随从了呢。英雄身边就要有随从相伴嘛！”</span><br>
<span>朱音拉过纱知的手，进入<黑天鹅>。船本来只供一人乘坐，幸好纱知长得小只，装她们两个也绰绰有余。船内甚至还有自动制食机，设备堪称应有尽有。只要有这艘船，她俩就无所畏惧。</span><br>
<span>朱音坐上驾驶舱，小小的纱知则坐到她的膝上。纱知欢闹着用头蹭向朱音的脸。这家伙还是一如既往地热衷于过激的肌肤之亲。一开始只觉得麻烦又难缠，现在却让朱音感觉这股温热也还不坏。</span><br>
<span>“接下来嘛，今后可就闲不下来啦。首先要回到凉华婆婆那儿去，让她帮忙移植发声管才行。是她的话应该不在话下。”</span><br>
<span>“赞——成！人家也还有很多话要和凉华小姐好好聊聊呢！”</span><br>
<span>舱门合上，<黑天鹅>飞入无垠的深空。</span><br>
<span>一时静寂之后，六脚的黑色生物们沙拉拉地冒了出来，张开尖牙蚕食着曾是人类的熟炭。<白鲸>的尸体也有大量食客群聚，就在转眼间尸肉开出洞孔，洞孔扩张露出骨骼；坚硬的骨骼也被细细咬开，其中的骨髓液被吸得干干净净。即使尸体已彻底消失、只剩满地血污，这些生物们的集合也没有止步。没有了作为目标的猎物，接下来就轮到互相残杀。它们两只一组、三只一组、四只一组地咬在一起，互相生吃对方的血肉。</span><br>
<span>最后，其中的胜利者继续变态，变成一头宇宙鲸，再借助吸积盘的离心力游向银河之外。在那里，它精心储备营养，为再次来到繁殖地做着准备。</span><br>
<span>数亿年如一日的生命大循环，今天依然继续轮转。（END）</span><br>
</p><p><b>mooerfoes: </b><br>
<span>这作者老哥是不是疯了，怎么又是这种奇怪的脑洞</span><br>
</p><p><b>cmyk1234: </b><br>
<span>截至翻译片段一，暗黑声优本人还没有现身。</span><br>
<span>另外请问是百合么？</span><br>
</p><p><b>litemania: </b><br>
<span>mooerfoes 发表于 2019-11-3 11:30</span><br>
<span>这作者老哥是不是疯了，怎么又是这种奇怪的脑洞</span><br>
<span>救世啊。日本人彻底疯了，给这种玩意儿星云奖</span><br>
<span>老哥来啦，再大力点</span><br>
</p><p><b>litemania: </b><br>
<span>cmyk1234 发表于 2019-11-3 11:54</span><br>
<span>截至翻译片段一，暗黑声优本人还没有现身。</span><br>
<span>另外请问是百合么？</span><br>
<span>你好，有的呢</span><br>
<span>毕竟是声优呀</span><br>
</p><p><b>夜游宫: </b><br>
<span>艹，这种邪神风格，想起之前看的那部邪神炒菜给鸿钧吃的网文</span><br>
</p><p><b>夏侯妙才: </b><br>
<span>扭曲声优厨的邪神幻想</span><br>
</p><p><b>Eugeo0: </b><br>
<span>感觉挺有意思，这种荒诞感配声优职业还挺好笑的</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ANE-TL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>寂寞在炒饭: </b><br>
<span>为什么让我想起零度战姬</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>litemania: </b><br>
<span>Eugeo0 发表于 2019-11-5 10:07</span><br>
<span>感觉挺有意思，这种荒诞感配声优职业还挺好笑的</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ANE-TL00, Android 8.0.0上的 S1 ...</span><br>
<span>可是，声优不就是这样的吗</span><br>
</p><p><b>l674962178: </b><br>
<span>百合吧看到 特地摸过来喷</span><br>
<span>这也叫百合合合合？？？大冷天气的手脚冰凉</span><br>
</p><p><b>cmyk1234: </b><br>
<span>请问朱音的cp是不是暗黑声优？</span><br>
</p><p><b>litemania: </b><br>
<span>cmyk1234 发表于 2019-12-24 00:34</span><br>
<span>请问朱音的cp是不是暗黑声优？</span><br>
<span>不是，明确了营业cp是纱知。</span><br>
<span>讲道理，暗黑声优只是朱音“抱过”的no.12，撑死算露水夫妻吧</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1862669[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
