<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>池莉现在在干嘛？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>池莉现在在干嘛？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 14:58:28 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>池莉现在在干嘛？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1921907-1-1.html</link>
      <description>池莉现在在干嘛？&#13;
 本帖最后由 9-11-2001 于 2020-4-1 09:50 编辑 

说到湖北女作家第一个想到的还是池莉，好久没见消息了？池莉的作品也许文学技巧没那么突出，但是对普通人饱含爱意的，这点比方方不知道强哪去了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>9-11-2001: </b><br>
<span>池莉现在在干嘛？</span><br>
<span> 本帖最后由 9-11-2001 于 2020-4-1 09:50 编辑 </span><br>
<span>说到湖北女作家第一个想到的还是池莉，好久没见消息了？池莉的作品也许文学技巧没那么突出，但是对普通人饱含爱意的，这点比方方不知道强哪去了。</span><br>
</p><p><b>tojoaya: </b><br>
<span>不是文联主席么</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>老一辈作家还活跃的挺少了。所以方方发日记才这么受关注。</span><br>
</p><p><b>盲目者: </b><br>
<span>池莉当过流行病医生，毕淑敏也当过医生，她们的视角可能会更独特</span><br>
</p><p><b>爱与和平的道化者: </b><br>
<span>推荐个毕淑敏，《花冠病毒》</span><br>
</p><p><b>petrouchka: </b><br>
<span>对人民饱含爱意 咋看出来的 </span><br>
<span>楼主是不是池莉和方方的作品都没看过啊</span><br>
<span>我都看过一点 觉得作家写作的时候不考虑自己的艺术表达 光想着为“人民”说话</span><br>
<span>很难写好</span><br>
</p><p><b>lotwhite: </b><br>
<span>一直分不太清池莉和张抗抗</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰娃: </b><br>
<span>池莉57年的，60多了，早就过了作家的高产期</span><br>
</p><p><b>9-11-2001: </b><br>
<span>petrouchka 发表于 2020-4-1 09:46</span><br>
<span>对人民饱含爱意 咋看出来的 </span><br>
<span>楼主是不是池莉和方方的作品都没看过啊</span><br>
<span>改了下，“对普通人饱含爱意”更恰当</span><br>
</p><p><b>革萌: </b><br>
<span> 本帖最后由 革萌 于 2020-4-1 10:05 编辑 </span><br>
<span>池莉也就是写出来一个鸭脖</span><br>
<span>鸭脖这种小吃，从文学虚构变成实际产业，颇有点妹抖从宅男YY到实际的服务业女仆咖啡店的意思</span><br>
<span>也算是把文字写在了湖北大地上</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>这些老作家们，包括最出名的莫言，虽然语言风格各异，但不知道为啥感觉都有类似之处。或许早死了的王小波有些不一样</span><br>
</p><p><b>両儀織: </b><br>
<span>池莉的《江河水》就写的蛮大气的，虽然她丈夫参与了不少。汪主席则是典型的伤痕文学，孜孜不倦的描写中国农村和tg的各种负面，以前没怎么注意过这些人的背景，要不是这次，还真不知道汪主席原来是这样的屁股决定脑袋</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span> 本帖最后由 燃烬 于 2020-4-1 10:55 编辑 </span><br>
<span>池莉看过来来往往和你是一条河，文字朴素大气吧。</span><br>
<span>你是一条河的结局映像很深</span><br>
</p><p><b>科学铃科百合子: </b><br>
<span>両儀織 发表于 2020-4-1 10:35</span><br>
<span>池莉的《江河水》就写的蛮大气的，虽然她丈夫参与了不少。汪主席则是典型的伤痕文学，孜孜不倦的描写中国农 ...</span><br>
<span>看到汪主席我第一反应是汪兆铭</span><br>
<span>—— 来自 vivo X9, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>petrouchka: </b><br>
<span>9-11-2001 发表于 2020-4-1 09:51</span><br>
<span>改了下，“对普通人饱含爱意”更恰当</span><br>
<span>池莉有写人文关怀的小说，也有写老公和小保姆出轨老婆看见了转身走掉还给轻轻带上门的小说，那篇小说可是相当刻薄。</span><br>
<span>而且在泥潭，她散文里写和丈夫争孩子和自己姓恐怕要被打成女拳。</span><br>
<span>一个作家的创作类型是很宽广的，有没有怜悯心和怎么表现取决于这个人自己想写什么和怎么写。文如其人一般情况只是臆想，作家和作品的关系没那么简单。</span><br>
</p><p><b>Abba-il-Aeon: </b><br>
<span>petrouchka 发表于 2020-4-1 13:52</span><br>
<span>池莉有写人文关怀的小说，也有写老公和小保姆出轨老婆看见了转身走掉还给轻轻带上门的小说，那篇小说可是 ...</span><br>
<span>文如其人一般情况只是臆想</span><br>
<span>我觉得根本无关。</span><br>
</p><p><b>zj884843: </b><br>
<span>生活在湖北对湖北作家反而一直不感冒</span><br>
</p><p><b>Rorgen: </b><br>
<span>池莉在抗疫一线啊，被叫回去帮忙了</span><br>
</p><p><b>Rorgen: </b><br>
<span>1979年任职于武钢卫生处流行病医生并在该年开始发表文学作品</span><br>
</p><p><b>lvcha: </b><br>
<span>lotwhite 发表于 2020-4-1 09:47</span><br>
<span>一直分不太清池莉和张抗抗</span><br>
<span>武汉跟杭州</span><br>
<span>而且写的小说感觉区别挺大的。</span><br>
</p><p><b>盲目者: </b><br>
<span>https://mp.weixin.qq.com/s/hETNHP4p7BaIQMjGA0agYQ</span><br>
<span>专访｜武汉市文联主席池莉：希望浴火重生之后，不再重蹈覆辙</span><br>
<span>新华每日电讯3月7日</span><br>
<span>以下文章来源于澎湃新闻 ，作者澎湃新闻</span><br>
<span>澎湃新闻</span><br>
<span>澎湃新闻</span><br>
<span>有内涵的时政新媒体</span><br>
<span>来源：澎湃新闻</span><br>
<span>记者：汤琪</span><br>
<span>著名作家、武汉市文联主席池莉没想到的是，在2020年冬春交际的时节，她写于20多年前的一本小说，突然又多了那么多读者。</span><br>
<span>1月29日，一位网友在网上发布了池莉的小说《霍乱之乱》节选版，并称之为“神预测”，因为这是池莉在1997年发表的一部中篇小说。</span><br>
<span>在关于这部小说写作记忆中，池莉写道：“这是来自于我个人专业工作经历的小说，我曾经做了三年的流行病防治医生，当我不得不离开卫生防疫专业的时候，我觉得我应该把自己的担忧写成一部小说。”</span><br>
<span>自去年12月以来，新冠肺炎疫情席卷全国乃至世界，没有人能置身事外。身处疫情漩涡中心武汉的池莉，更是尽她所能提醒大家：“传染病的流行可真不是开玩笑的！它不是吃素！”</span><br>
<span>池莉在1月26日写下《给物业与业主的6条建议》，被2月1日出版的《楚天都市报》刊载，这些建议和呼吁后被当地媒体称为“池六条”。</span><br>
<span>“我是本小区业主之一，学过公共卫生，参加过流行病封锁隔离防治。鉴于本市疫情还在增长，但不少业主因食品短缺，要去超市买菜，超市不仅人满为患，更可怕的是人与人接触，会造成再次传播与扩散，直接影响您和家人以及他人的生命安全，导致武汉隔离前功尽弃。”池莉强烈建议，武汉的生活小区采取“直购蔬菜食品套餐，实行无接触配送”。</span><br>
<span>近日，池莉接受澎湃新闻专访时表示，“武汉‘封城’最初，我即开始呼吁隔离。因为眼看封住城封不住人，市内依然到处是车流和人群，超市抢购人头涌涌。呼吸道传染病是相当烈性的，如果不能够做到人群的隔离，就无法阻断传播，“封城”也就毫无意义。我的呼吁以及关于怎样居家隔离的六条建议，就是基于传染病最基本也是最根本的防治原则。”</span><br>
<span>“人类尽可以忽视流行病，但是流行病不会忽视人类，我们欺骗自己是需要付出代价的。”这句写于《霍乱之乱》的题头，在池莉看来，至今仍具有它的意义。她认为，关于新冠肺炎疫情防控的思考，最重要的问题还是我们必须遵守《传染病防治法》、对这部法律的普及教育以及践行。</span><br>
<span>“对于大众，也是一样，只要知晓传染病防治法，也就不至于这么惊慌失措了。”她说。</span><br>
<span>池莉。受访者供图</span><br>
<span>以下是与池莉的对话：</span><br>
<span>“我们最初的反应竟然那么迟钝”</span><br>
<span>澎湃新闻：你是从什么时候开始对新冠肺炎疫情有所了解？什么时候开始感觉到疫情的严重性？</span><br>
<span>池莉：这次疫情，我早有耳闻，差不多去年12月吧，听朋友私下讲的。当时我心里就一个咯噔：莫不是有某种呼吸道传染病在流行？我年轻时候第一个专业，就是学的公共卫生流行病防治，对传染病流行比较敏感。后来有正式信息说无法证实人传人，我就放心了。然而随着民间传闻越来越多，传得越来越吓人，有名有姓都很真实，我的心再次提了起来：传染病的流行可不是开玩笑的，它不是吃素的，它是要吃人的！这个时候，我感觉到了疫情的严重性。果然此后不久，武汉突然宣布“封城”。</span><br>
<span>澎湃新闻：从1月23日武汉“封城”到现在，你的生活和内心产生了怎样的变化？到今天为止，你出门了吗？</span><br>
<span>池莉：“封城”对我来说，并不太意外。一开始心情比较纠紧，一旦“封城”，我的心反而放下来了。我家的隔离，做得比“封城”更早。反正传染病这个东西，你宁可信其有，不可信其无，早做准备，有备无患。</span><br>
<span>本来春节假日我是要出门，高铁票早就买好了，我们果断退了票，立刻就近购买食品蔬菜，塞满冰箱，总归按一般14天隔离期的量在储备粮食。我再也不去人群聚集的地方。我还提醒和警告了同事。到今天为止，我基本都在居家隔离，没有紧要事情不出门，如果是必须出门，会首先做好防护。</span><br>
<span>澎湃新闻：你曾经呼吁多日的要采取切实隔离措施与行动到社区，当时是基于怎样的考虑？到目前为止，对疫情实施的种种措施中，给你印象最深刻的是哪一个，为什么？</span><br>
<span>池莉：武汉“封城”最初，我即开始呼吁隔离。因为眼看封住城、封不住人，市内依然到处是车流和人群，超市抢购人头涌涌。呼吸道传染病是相当烈性的，如果不能够做到人群的隔离，就无法阻断传播，“封城”也就毫无意义。我的呼吁以及关于怎样居家隔离的六条建议，就是被媒体朋友们开玩笑说的“池六条”，就是基于传染病最基本也是最根本的防治原则。</span><br>
<span>如果一定要说这次有什么印象最深，就是震惊于我们最初的反应竟然那么迟钝。瘟疫就是洪水猛兽，这个认识普通老百姓可以没有，我们专业公共卫生系统万万不可以没有。因为一旦迟钝，直接就是生命财产的巨大损失。</span><br>
<span>澎湃新闻：面对此次疫情，武汉人的精神发生了变化吗？或者，武汉人也需要改变一些什么？</span><br>
<span>池莉：疫情吞噬的是一个个具体的生命，我作为作家塑造书写的，也是一个个具体个人，其实并不存在一个抽象的“武汉人”，因此也就无从说起抽象的武汉人需要改变什么。而对于每一个具体的武汉人来说，我相信，经历这一场瘟疫，精神状态一定是有变化的。从文学作品来讲，以后的作品也肯定会有反映。只是文学没有那么简单直白，更不似网民在网络上传的那种脸谱化。</span><br>
<span>池莉。受访者供图</span><br>
<span>“人类最好学会与万物和谐相处”</span><br>
<span>澎湃新闻：你曾经是一名基层流行病医生，这段学习和工作的经历对你面对此次疫情来说，有哪些影响？</span><br>
<span>池莉：一个人年轻时候学习的专业，往往是终身的影响，包括思维方式和生活习惯等等各方面。面对这次疫情，我直接就是流行病防治的专业思维。</span><br>
<span>澎湃新闻：目前第七版诊疗方案已经发布，你认为我们对新冠病毒的了解完整了吗，还存在哪些问题需要解答，应以何种方式让公众知晓？</span><br>
<span>池莉：当然不能够说完整。这是诊疗方案，是临床的，是医治这个新型疾病的阶段性摸索。更重要的是流行病学的追踪与阻断，应该与临床齐头并进乃至更超前，才算真正的防控。比如说，如果已经有足够的临床对照数据，发现了新冠病毒具有粪尿——口传播，那么就需要立刻进行粪道粪池的大排查，尽早尽快疏通与密封。这又是一项宏大与艰巨的工作，但从阻断传播途径来说，也是必须的。至于公众的知晓度，信息越透明、越广泛、知识越普及就越好，大家才知道自己应该怎么做。</span><br>
<span>澎湃新闻：面对一种新发的传染病，需要怎样的常态化机制去面对，才能最大限度防止疫情蔓延？</span><br>
<span>池莉：常态化机制其实有的，世界各国都有。很多国家的公共卫生体系的投资、研究与装备，都超过临床医学。我国就有《传染病防治法》，法律规定传染病是每天都必须报疫情卡的。你想想，单独就传染病规定了一部严谨的法律，难道还不是常态化吗？如果不忽略，如果依法办事，疫情就可能被限制在很小范围解决问题。</span><br>
<span>澎湃新闻：“人类尽可以忽视流行病，但是流行病不会忽视人类，我们欺骗自己是需要付出代价的。”你现在重看这句话，有哪些新的思考和认识？</span><br>
<span>池莉：新的思考和认识是我突然发现：我的这句话依然继续管用。</span><br>
<span>澎湃新闻：怎么理解“消灭”传染病？当无法真正“消灭”时，在与自然共处过程中，人类如何与潜在的危机的共处？</span><br>
<span>池莉：我在小说《霍乱之乱》当中已经写了：消灭只是暂时的阻断和终止。人类并不是独享这个地球，是与万物共生在。食物链是一个环状结构，谁吃谁并不是以体积排序，而是弱肉强食，病毒细菌有时候就是比人类强大。所以人类最好学会与万物和谐相处，从尊重开始。</span><br>
<span>澎湃新闻：在自然教育与人文教育方面，可以作出哪些思考？未来如何加强公共卫生领域常识的传播？像武汉这样的特大城市，如何去处理疫情这样的公共危机？</span><br>
<span>池莉：这次值得思考的问题太多了。最重要的还是遵守法律、普及法律以及践行法律，按照《传染病防治法》去做。对于大众，也是一样，只要知晓传染病防治法，也就不至于这么惊慌失措了。</span><br>
<span>“希望浴火重生之后，不再重蹈覆辙”</span><br>
<span>澎湃新闻：疫情过后，你会对这场疫情进行写作吗？你认为灾难文学最大的意义是什么？</span><br>
<span>池莉：文学是一种审美或者审丑的艺术，永远不是一个直接的表达，直接表达是新闻的功能。文学写作当然会涵盖与切入社会事件。而文学的意义在于，文学总是无为而治，总是见仁见智，总是说大就大，说小就小，这要看对象是谁。对阅读的人有意义，对不阅读的人无意义；对产生共鸣的人有极大意义，对无法共鸣的人则无更大意义。</span><br>
<span>澎湃新闻：一场灾难过后，最应留下来的文字记录是哪些内容？后灾难的心理重建，如何用文字的力量及其他手段去抚慰人心？</span><br>
<span>池莉：这个不是我认为的问题。一些文学作品与文字能够留下来，能够抚慰人们心灵，是客观发生的，不是作家自己可以预估的。比如我就完全没有想到，我写于1997年的《霍乱之乱》，突然在今天又会有那么多读者。作家只要练好内功，用心写作就好。</span><br>
<span>澎湃新闻：我们在这场疫情中看到了悲欢离合，与生命的逝去与新生，武汉人固有的面貌和情绪会在疫情后有所改变吗？它会影响你对武汉人的创作吗？文字或者文学作品应如何记录和书写生命的价值？</span><br>
<span>池莉：疫情还没有结束，所有判断都为时过早。但是有一点，人类又不是第一次遭遇灾难。人类就是从灾难中走过来的。尤其是我们中华民族，是一个灾难深重、多灾多难的民族。这个故事，是一个古老又被反复刷新的故事，我的写作，自然也会受到影响而反复刷新。我之所以不断写作其价值就在于：希望在一茬茬的生命过程中，我们能够长点记性，能够在浴火重生之后，不再重蹈覆辙。</span><br>
<span>附：池莉简介</span><br>
<span>池莉，作家，现任武汉市文联主席，中国作协主席团委员。主要中短长篇小说见《池莉经典文集》（九卷）。主要散文集有《熬至滴水成珠》《来吧孩子》《立》《石头书》。诗集有《池莉诗集.69》。最新长篇《大树小虫》。作品获首届鲁迅文学奖以及各种奖项。有多部小说的影视剧话剧改编。有各语种的国外翻译不断出版。</span><br>
</p><p><b>HedyL: </b><br>
<span>池莉写过大规模流行传染病题材，《霍乱之乱》，97年写的</span><br>
</p><p><b>黄耀明: </b><br>
<span>伤痕文学那套 看多了 特别腻味</span><br>
<span>我特别看不下去 任何涉及到知青下乡之类的题材，尤其作者笔力还不够有趣。</span><br>
<span>严歌苓的作品也大多数是那一卦 看着令人反胃恶心。</span><br>
</p><p><b>午夜风暴: </b><br>
<span>黄耀明 发表于 2020-4-1 14:18</span><br>
<span>伤痕文学那套 看多了 特别腻味</span><br>
<span>我特别看不下去 任何涉及到知青下乡之类的题材，尤其作者笔力还不够有趣。</span><br>
<span>多少年前就有人讥讽伤痕文学是骂和草之歌了</span><br>
</p><p><b>Abba-il-Aeon: </b><br>
<span>黄耀明 发表于 2020-4-1 14:18</span><br>
<span>伤痕文学那套 看多了 特别腻味</span><br>
<span>我特别看不下去 任何涉及到知青下乡之类的题材，尤其作者笔力还不够有趣。</span><br>
<span>作者没笔力，写啥都是垃圾</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1921907[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
