<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>交往了三年的女友，一言不发地删除了我所有的联系方式</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>交往了三年的女友，一言不发地删除了我所有的联系方式</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:26:49 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>交往了三年的女友，一言不发地删除了我所有的联系方式[350-400]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1852270-1-1.html</link>
      <description>交往了三年的女友，一言不发地删除了我所有的联系方式&#13;
 本帖最后由 魔法绅士水 于 2019-8-9 03:43 编辑 

先交代一下起因
&#13;
上周一去了一次她家，不欢而散，原因是因为上个月炒股亏损，我前周五事先跟她说了需要时间自我冷静一下，所以前周六周日我没有联系她，然而周一她就在QQ上特别异常地叫我去一趟她家，我一看她说话的语气就知道，她老脾气又犯了——任何情况下我都绝对不能不理她，哪怕是我事先跟她打了招呼。
&#13;
上周一去了她家之后才知道，她的大姨妈已经比正常周期晚了半个月了，加之上个月初发生了一次TT破了的意外，上个月中旬的时候她就已经很不安，然后我开始还安慰她说晚一周十天是正常的，可能过两天就来了，加之前个周末我又没有联系她，导致她的不安彻底爆炸。
&#13;
尽管我用尽浑身解数，边哄边认错，说姨妈没来我们现在就去买验孕棒，如果有了我发誓绝对负起一个男人的担当。她才道出周六周日她自己去买了，验出来没有。
&#13;
但是她最终还是说出了一句非常让我失望的话：“其实你也没做错什么，只是我们不太合适罢了；我希望你能给彼此多一个选择，如果不合适的话就不要再勉强”
&#13;
这句话算是打碎了我所有坚持的原动力吧。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
说下背景
&#13;
我家在某三线城市，来目前这个城市打工，父母都是国企职工，家境说好也不算好，说差也不算差，父母虽然有中年矛盾，但经过努力也日趋和睦
&#13;
她家是这个大城市的一代移民，原籍城市发展情况和我家差不多，但因为她父母年轻时有眼光，目前已经是这个大城市的原住民了
&#13;
我和她是在某次朋友聚会时凑热闹认识的
&#13;
开始也是抱着觉得这个妹子还不错，可以试着追求一下的感觉来相处的，而且不出意料，很快就追到手了
&#13;
外貌条件方面我并不是人均小帅，10分顶多给自己打个三四分，1米83，74KG
&#13;
因为聚会时她是化过妆的，初见在我眼里大概能打6分吧，追求她的时候她就明确表示过，她卸妆之后很不好看，一开始我以为大概也就是扣2分左右，实际第一次看到她素颜确实我也有点意外，不是扣2分，而是只能打2分吧，1米64，体重比我还重
&#13;
但是我追求她的时候就承诺过，我追你是觉得你是个好姑娘，外貌条件啥的我一点都不在乎。
&#13;
可实际上做起来还是有难度的，爱美之心人皆有之，因为她的体重和外貌，她有一段不太愿意回忆的学生时代，我一开始希望让她重拾自信，但我承认，我的方法很过激，通过不断强调，刺激她，想让她建立胖与难看没什么好自卑的，人都有自己的活法，不要在意外人的眼光。
&#13;
结果却是起了反作用，她认为我是在反复揭她的伤疤，给她的伤口上撒盐，特别是我已经成了她男朋友的前提下，我的行为更加让她受伤。
&#13;
后来我绝口不提她体重的事情了，相反还经常找机会夸她在我眼里是最漂亮的，虽然这种直男的夸显得又假又尬，但说实话，在我心里，她确实是挺漂亮的，所谓情人眼里出西施吧。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
相处第一年，基本都是在甜蜜和幸福里度过，虽然有过小的矛盾，但两个人之间的总体气氛是融洽且愉快的。
&#13;
第二年开始出现了裂痕，我依旧记得我们那一次争吵的烈度，其实起因只是因为一件很不起眼的小事情，当时我还在她和她闺蜜都在的群里，因为微博上面某件事，各自在群里吃瓜发表自己的看法
&#13;
我因为发出了一些过于直男的言论，和她的闺蜜杠上了，然后搞得她闺蜜对我特别的生气。这种事其实也不是第一次，我以前确实不善于处理和她闺蜜的关系，甚至她还善意地提醒过我，她的闺蜜们其实都不太喜欢我。
&#13;
那时候的我太天真了，我甚至以为和她闺蜜关系不是很好，对她来说反倒是一种安全感，至少她不用担心男友和闺蜜过于亲近。
&#13;
那次和她闺蜜杠上，事情的结果确实远远超出我的预料，因为在我和她闺蜜这一杆秤上，她一向是挺闺蜜，让我委屈一点的，一方面是我自己当时不成熟，也有被她一直这么委屈压抑太久的缘故，最终导致我和她大吵了一架
&#13;
原因很简单，我甚至都没有要求她要帮我说话，起码做个和事老，两边都安抚一下，不要一发生什么就让我闭嘴，禁言，踢出群，搞得我特别没面子。而她的理由非常的充足，我直男言论在先，必须先惩罚一下。
&#13;
后来吵了什么我已经记不清了，只有一句我至今还忘不了，就是她说：“我的闺蜜已经和我认识10年了，而你只是一个中途出现，还不知道有没有结果的野男人而已，你不用抬高自己，你的地位从来就不如她们”
&#13;
这句话，第一次让我产生了她是不是真的有像我对待她一样，把她放到那么重要的位置上过的怀疑。
&#13;
第二年，大部分时间几乎是在争吵中度过的，我有很多不足的地方，也有很多暗自努力的地方，但是自从我内心产生了这种怀疑之后，我发现很多时候我都没法像以前那样再全心全意地为她付出了。
&#13;
而且必须承认的是，我并不是一个善于表达感情的人，朋友也都认同我是一个内心8分喜欢，但表露出来大概只有3分的家伙，第二年的尾声就在小矛盾不断积累，大争吵几乎消失不见的气氛下过去了。
&#13;
现在回想起来，其实这一切只是暴风雨来临前看似平静的表象而已，以前因为一些小事的见解不同，或者喜好不同，我还会去强调一下，跟她讨论讨论，后来我已经全盘默认，你喜欢啥那你说了算，跟你说了你没兴趣我就再也懒得提的状态了。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
看似平静的表象又维持了半年，今年1月底的时候终于因为她一个朋友结婚的事爆发了。
&#13;
她被邀请去参加朋友的婚礼，但因为场地和人数限制的关系，我没法去，所以我只能表示祝福，她因为想帮朋友分担一下，主动去帮忙布置婚礼会场。
&#13;
我事先是提出过你一个女孩子太累了，要不要我请假也一起去，帮你的忙也好，结果被回绝了，和我说还是先忙工作，也不是她一个人帮忙。
&#13;
然后在婚礼会场全部布置完毕的那天，我特意问她几点回去，她说9点，我又问回去有没有人陪，她说有一个朋友一起坐地铁，我本来是打算去接她的，却在看到她说有朋友一起这句话之后，一念之间又放弃了这个想法。
&#13;
一来婚礼会场在比较远的半郊区，从那里过来送她回家，到家估计已经11点了，而11点对我来说几乎就是等于没法回家，其实没法回家对我来说也不是多大的事，我也早就有接她回家的打算，但是很多人和事的质变，可能就是这一念之间吧。
&#13;
第二天她就和我提了分手
&#13;
这突如其来的分手，对我来说不亚于一记晴天霹雳，因为在这之前半年，我经历了失业，消沉，重新振作，埋头到996的新工作中只为她和我自己创造一个更好的未来，没想到突然一切美好的念想都因为这一句话戛然而止。
&#13;
我一连请了两天假，第一天经历了挣扎，不承认，假装洒脱，在QQ上和她聊，为什么，怎么这么突然，有没有挽回的可能，你不能说分手就分手，我怎么想的，我有哪些做得不好的地方，确实忽略你的感受之类的。
&#13;
第二天我清醒也冷静了许多，和她说既然要分，那也要当面说清楚，我会在上午去你家。
&#13;
当然这只是我耍的一个小聪明而已，她也看得出来，我不是真的来跟她做了断，只是想求复合而已。
&#13;
所以第二天我当着她和她父母的面，在她家，求了她一整天，说心里话，说不舍，说我对未来的规划，只希望她给我7天缓冲的时间，如果7天之后她还觉得想分手的话，到时候再分我也无怨无悔。
&#13;
然而，她始终只有一句话“我不想给你机会了”
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
求了一整天都没有结果，知道当下再无挽回可能的我，尽管很突然，很受打击，我也只能默默承受，尽管还保持着朋友一般的联系，说些不痛不痒的话题，我的内心还是有那么一丝觉得可能挽回的余地的，毕竟——太过突然了。
&#13;
当然，我自己也没有放弃争取的努力，一直暗示希望复合，终于在买好过年回家的高铁票，准备启程的那天晚上，她来送我，坐在一起，看着收拾好的行李，相视无言的时候，我再一次提出的复合的请求，她终于也没有再说出那句“不可能”了。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
从那以后又过了半年，期间我许下了许多承诺，给自己定了许多要求，给她看了许多未来的规划，甚至为了她去涉足我一向都很抵触的股票，因为年初的景气，赚了几万，也兑现了当初赚的钱都给你的承诺，把所有炒股赚来的钱都给了她。
&#13;
然而人生总是风雨无常，很快股市景气就过去，炒股开始亏钱，加上各种方面的不顺遂，父母闹不和，因为经济不景气工作压力越发沉重，我和她之间的矛盾又多了起来。
&#13;
她越来越多的跟我抱怨，说我和她之间，不像她的朋友和男友之间那样，到处都是可以晒，到处都是让人暖心的情景，甚至说我对她的好只是机械地重复去哪里吃，去哪里看电影，去哪里玩，话题也聊不到一起去。
&#13;
我一开始还尽量找自己的不足，她说过的点我都尽量去注意，下次不再出现，但总感觉她要求越来越高，越来越难以满足，对我也越来越刁钻。
&#13;
而我也因为多重的压力，和她对我的抱怨，渐渐开始觉得，也许真的是我一开始就把她想的太好了，她真的只是一个只能同甘，不能共苦的女人而已。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
对于我和她之间的矛盾，我一向秉承大矛盾我们坐下来好好商量，小矛盾错了你点出来，我能改会努力改，改不掉的希望彼此也能多多包容一下，毕竟感情维系的基础就是信任和包容。
&#13;
可她对我表现出来的那种，越来越厌烦，越来越没有耐心，越来越冷漠的态度，让我逐渐也没了当初的热情。终于，自从她上周说出那些话之后，我和她之间也只发一些无关痛痒的话题，像机器人一样维持每天都有和她说话的状态而已，所以，现在发生了一开始的起因，和这篇帖子的结果。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
最后，写这篇帖子，也许有人心里会犯疑惑，意义是什么呢？给吃瓜群众看戏？其实走到今天这个地步，我已经彻底知道根本没有再走下去的可能了，但在这段感情里，我始终是光明磊落，无愧于心的，也许正如同她说的那句话，我也没做错什么，就是不合适
&#13;
这么长一篇写下来，不仅是对我这三年以来的感情的一个总结，也是给我自己人生的一个记录，泥潭或许大部分都是母胎单身，但我想应该也有过来人甚至已经成家立业的前辈吧，如果能得到前辈们的指点一二的话，那就不胜感激了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Cortana: </b><br>
<span>我操 被骂地位不如闺蜜野男人你也能忍？？？要是我当场就分了 不分也会变得冷淡 爱情在那一瞬间就消失了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>悬杪亭: </b><br>
<span>chenluwolf 发表于 2019-8-10 12:51</span><br>
<span>你觉得互相尊重就是叫男朋友野男人和拿自己男朋友跟闺蜜的比较？</span><br>
<span>我又没洗楼主的前女友。我觉得他们分手很好啊，顶楼的描述看着都心累，只是我认为两个人都有做的不对的地方，冷暴力不是好的解决问题方式而已。</span><br>
</p><p><b>阿奴比斯: </b><br>
<span>KA0827 发表于 2019-8-10 12:09</span><br>
<span>是的，所以说感情的事情不用试，到底有没有问题其实自己心里清楚，也不用在结束之后讲一些细节故事来侧面 ...</span><br>
<span>没感情就是为了开坦克所以那么舔吗？</span><br>
<span>作为男人，我觉得这是最荒唐的笑话</span><br>
<span>所以舔狗是木得感情的？</span><br>
<span>我觉得更多的是以女人的标准里，这是没得感情……当然女人的标准我们都知道有时候挺不靠谱的，早上一个样，下午又一个样</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>KA0827 发表于 2019-8-10 12:09</span><br>
<span>是的，所以说感情的事情不用试，到底有没有问题其实自己心里清楚，也不用在结束之后讲一些细节故事来侧面 ...</span><br>
<span>唉，我也不太理解所谓的不见有真感情可言要怎么来解释</span><br>
<span>因为从我个人的感觉来说，我内心真切的感受是我付出了真感情之后，觉得并没有得到相应的对待，而且时刻要站在对方的心情大于自己的感受的前提下，压抑自己，小心翼翼，谨小慎微，当然我不否认在失望了许多次之后也没了那种依旧无怨无悔真心付出的动力在了，我自己也说得很清楚</span><br>
<span>另外写这篇帖子的目的，一是给自己三年的时光一个总结和记录，另一方面也在认真看评论，希望为今后成为一个更优秀的自己吸取更多经验</span><br>
</p><p><b>sherryyy: </b><br>
<span>阿奴比斯 发表于 2019-8-10 07:52</span><br>
<span>我才喷了，你还跟我拽起英文来了？</span><br>
<span>男女朋友又不是夫妻。他们本身就没住一起，他只是做了个情绪管理“周 ...</span><br>
<span>我说了两句你洋洋洒洒说了那么多反而指责我暴跳如雷，中间恶意揣测我的家庭情况，从头到尾在回复别人的时候也在不停的地图炮某些人/你们女人如何如何，再在中间不断的夹杂着舔狗之类的词和一大段逻辑混乱的说辞，说实话除了让人想反过来揣摩你的家庭情况以外我感觉和你争是浪费时间。</span><br>
<span>以防被你精神胜利法我还是提几句我个人的观点吧，不光是你，这个楼里不同意我的人肯定也很多，但也无所谓，人类观点相左很正常</span><br>
<span>1. 三年感情的男女朋友如果平时不是向着今后结婚生子的方向考虑问题，那我考虑问题的方式确实跟他们不一样</span><br>
<span>2. 在非吵架的情况下所谓的情绪管理是自己静一静，特别是“嘴上说单独冷静一下我多希望她能凑过来嘘寒问暖一下“，我不知道这是什么正常的情绪管理方式</span><br>
<span>3. 做为数年感情的情侣平时需要通过单独静静的方式才能让自己不失控/自我调整，一说明性格有问题，二说明感情真的不怎么样</span><br>
<span>4. 痛苦还不分，请问是什么尊贵的血统需要政治联姻才能延续家族大计？</span><br>
<span>5. 工作生活密不可分这种鸡汤建议和996人士传播一下， 工作不也是生活么，大家一天都24小时你们亏什么</span><br>
<span>6. 成家生子后一方突然自说自话的因为需要静静而玩消失，不沟通也不承担自己分内的责任，就是自私</span><br>
<span>您的一会舔狗是工作一会又是的感情维系需要舔狗然后做为一个结婚人士口口声声你们女人如何如何，我只能说是您的生活经验比较丰富，小的见识短浅甘拜下风</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>sherryyy 发表于 2019-8-10 16:11</span><br>
<span>我说了两句你洋洋洒洒说了那么多反而指责我暴跳如雷，中间恶意揣测我的家庭情况，从头到尾在回复别人的时 ...</span><br>
<span>@阿奴比斯 </span><br>
<span>你们也别吵了，是我自己写的比较片面，很多事情没写出来</span><br>
<span>情绪管理时需要静一静是因为第二年的时候一次不起眼的小事，然后一开始也是吵架，但是我真的不想因为一点小破事和她吵，她还一直耍小姑娘脾气不讲道理，我实在心累，就提出来你让我一个人静一静，这么吵下去我实在受不了，等我们情绪都稳定下来了再来互相道歉行不行。</span><br>
<span>接着周一到周五工作日没联系她，等我周六再准备找她的时候，周六8点一大早就收到快递的电话，收到快递打开才知道把我送她的所有东西都寄了回来，QQ微信全部被删，电话也不接，我本来平复下去的心情一下子又被气到爆炸，找我妈妈打电话诉苦，差点分手的地步，我妈妈劝我说不合就算了，但是我当时也没冲动，想着至少兼听则明，打电话找她妈妈说了一下原委，听一听她妈妈的意见，也跟她妈妈说这样我真的受不了，还是她妈妈说了一堆好话，把我劝回来，说她家女儿性格比较霸道，让我受委屈了，希望我不要见怪</span><br>
<span>后来我也抱着就算分手也得见面说的心情，跑去她家，可能她妈妈在听了我描述的事实之后也说了她一顿，她自己当面跟我道歉，说她不该那么做，以后会考虑我的心情，但是那件事之后，她的性格根本上还是没有多少变化，不管什么情况都还是我得先压抑自己，照顾她的感受，她很少在乎我心里什么感觉，而且这就是给我造成以后一个特别不好的影响就是，心情低落的时候我就不太想跟她交流，因为跟她交流意味着我得先把自己的心情放在一边，尽力去照顾她的心情，那种感觉真的特别特别特别特别累，你懂吗</span><br>
</p><p><b>小盒: </b><br>
<span>感觉楼主和我前男友A挺像的。我也是去年来泥潭发帖，潭友劝分，就分了</span><br>
<span>说下比较像的几点吧。对这段感情很用心，很喜欢女方，在女方表现不出对自己的在意的情况下仍然选择以一种卑微的姿态维持这段不健康的关系；在交往初期不止一次踩过女方的地雷，但是都认真改了（A也经常强调我提出的问题他都改了）；会以正常人的姿态教育他人（杠闺蜜事件）；会试图说服自己女方其实是喜欢自己的；会以世间对好男友的标准来要求自己；曾觉得女方在闺蜜面前驳自己面子；不愿意分手（我向A提分手时他卑微得我都觉得心疼）；回顾这段感情觉得自己坦坦荡荡无愧于心（分手时A说过同样的话）。</span><br>
<span>我选择分手是因为我从来就不喜欢他，而不喜欢的原因是三观不合。说到底我们就不是一路人。其实如果他不是我男朋友的话，这个朋友我甚至不会深交。现在分手已经大半年了，我感觉一个人过得比和他在一起的时候开心，很庆幸自己的决定。</span><br>
<span>我也不知道A为什么那么喜欢我，支撑你们这么久的到底是这份喜欢还是对这段关系的执念。要我猜的话，可能有自我满足的成分在吧。</span><br>
<span>有两点我比较好奇。杠闺蜜事件你觉得自己是哪里做得不对，是不该得罪闺蜜，还是错在自己是个直男，还是你当时的言论本身不对。第二点是你看到帖子里的人骂你前女友，你最直观的感受是什么</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>小盒 发表于 2019-8-10 16:47</span><br>
<span>感觉楼主和我前男友A挺像的。我也是去年来泥潭发帖，潭友劝分，就分了</span><br>
<span>说下比较像的几点吧。对这段感情很 ...</span><br>
<span>回答一下你的两个问题吧</span><br>
<span>杠闺蜜事件我觉得自己最不应该的地方就是当时那个情境下情商为负，因为本身也只是鸡毛蒜皮的吃瓜事，哪怕对方是在写檄文也不关我半毛钱关系，一时的显摆欲和辩论赢别人的虚荣心作祟，造成了特别严重的后果，不成熟的典型表现</span><br>
<span>看到别人在帖子里骂我前女友，其实是一种很矛盾的心理状态，一方面我会有点难受，因为她曾经是我看中的人，而且别人骂前女友其实也是在骂我自己，骂她等于是在骂我瞎了眼似的；另一方面我又有一点幸灾乐祸，因为现在我跟她没什么关系了，骂吧骂吧反正我自己现在也是一个看笑话的旁观者了的那种感觉</span><br>
</p><p><b>sherryyy: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-10 16:36</span><br>
<span>@阿奴比斯 </span><br>
<span>你们也别吵了，是我自己写的比较片面，很多事情没写出来</span><br>
<span>你这段说法我觉得确实这点上对方问题比较大。。。不知道你最先开始提出静一静的时候是双方达成一致意见之后还是你甩下话就自己走了，不过一是她在这次结束后嘴上说要改结果并没有改，二是你挽回的时候发现她把你所有联系方式拉黑，三是看你的说法感觉你联系她是常态她联系你是少数，这种从头到尾都拒绝沟通也拒绝成长的态度我觉得你能持续三年确实是，用好听的话说，比较精神可嘉</span><br>
<span>分了就分了吧，外面能够正常沟通的妹子那么多，没必要给自己找罪受</span><br>
</p><p><b>明空: </b><br>
<span>阿奴比斯 发表于 2019-8-10 11:38</span><br>
<span>很明显就楼主讲述的他这个伴侣并不具备参与他的情绪管理的功能，相反反而会对情绪管理起到负面作用</span><br>
<span>所以这 ...</span><br>
<span>伴侣既然并不具备参与他的情绪管理的功能，那其实应该分手。不然以后也会一直痛苦。 “一个人静静”对于男性可能是不错的解压方式，但对于女性是严重增压的。</span><br>
</p><p><b>寒蝉: </b><br>
<span>不分留着干嘛？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ひろ: </b><br>
<span>都是野男人了还不换人，楼主你到底有多能舔</span><br>
</p><p><b>lundy: </b><br>
<span>看完了，就想说一句，150斤的女的你都下得去屌，那啥都是活该了。</span><br>
</p><p><b>阿奴比斯: </b><br>
<span>既然您罗列了数条，那我就一一接招吧</span><br>
<span>1. 三年感情的男女朋友如果平时不是向着今后结婚生子的方向考虑问题，那我考虑问题的方式确实跟他们不一样</span><br>
<span>你考虑的方向跟他们不一样，跟人家是不是“向着今后结婚生子的方向考虑问题”没有任何关系，因为你的考虑不是唯一标准</span><br>
<span>2. 在非吵架的情况下所谓的情绪管理是自己静一静，特别是“嘴上说单独冷静一下我多希望她能凑过来嘘寒问暖一下“，我不知道这是什么正常的情绪管理方式</span><br>
<span>需要情绪管理是来自其他方面而非感情，股市上的挫折，家庭父母方面的问题，人都会有情绪低落和焦躁的时候，作为有伴侣的一方，在情绪低落的时候，希望了另一半来嘘寒问暖是人之常情，很显然他可能觉得对方做不到，所以这只是个愿望</span><br>
<span>3. 做为数年感情的情侣平时需要通过单独静静的方式才能让自己不失控/自我调整，一说明性格有问题，二说明感情真的不怎么样</span><br>
<span>股市挫败加家庭矛盾让一个人受到打击不是没有，每个人都有自己的应对方式，性格问题不代表就是“有毛病”，每个人的情商和情绪控制是有差别的。而感情问题……这的确是感情问题……所以这里许多人都是“分手”，但复盘原因不能把原因赖到前面的情绪管理上，这是非常不负责任的一种甩锅。人是需要独处空间的，哪怕是夫妻也是如此</span><br>
<span>4. 痛苦还不分，请问是什么尊贵的血统需要政治联姻才能延续家族大计？</span><br>
<span>这个问题问得好，要么证明你没有经历过这样的事情，要么你的情绪掌控力非常好，能够做到理智的处理，这对你来说绝对是很好的事情</span><br>
<span>5. 工作生活密不可分这种鸡汤建议和996人士传播一下， 工作不也是生活么，大家一天都24小时你们亏什么</span><br>
<span>至少鼓吹工作和生活要分开这样的事情，在中国底层是没多少底气的，当然泥潭人高收入人群是不用头疼吧……</span><br>
<span>6. 成家生子后一方突然自说自话的因为需要静静而玩消失，不沟通也不承担自己分内的责任，就是自私</span><br>
<span>你看，这句话被你单独拎出来了，一点问题没有。但你的回复里是用来指楼主的，那就不合适了，因为他真的没结婚，。当然你也可以所谓的“宣布精神胜利”称：我只是说这句话，不是特指楼主</span><br>
<span>那OK，你是胜利的</span><br>
<span>最后……你在以一个简单都的描述开喷，那不正是揣测别人吗？我只是也揣测一下而已，</span><br>
<span>最后的最后……精神胜利？不，在泥潭发帖我从来不指望能胜利，哪怕是精神的</span><br>
<span>因为我丝毫不觉得能够说倒一个人是值得胜利的</span><br>
</p><p><b>阿奴比斯: </b><br>
<span>明空 发表于 2019-8-10 17:14</span><br>
<span>伴侣既然并不具备参与他的情绪管理的功能，那其实应该分手。不然以后也会一直痛苦。 “一个人静静”对于 ...</span><br>
<span>噗……为什么男人一个人想静静，对另一半的女性就是增压了……</span><br>
<span>这逻辑也太不女权了，难道你想说女人是男人的附属品吗？</span><br>
<span>有个广告的都说得好，汽车停下后，男人不想下车，这是属于男人的世界</span><br>
</p><p><b>keke234568: </b><br>
<span>就扫了主楼，楼太高扫不过来</span><br>
</p><p><b>keke234568: </b><br>
<span>keke234568 发表于 2019-8-10 18:48</span><br>
<span>就扫了主楼，楼太高扫不过来</span><br>
<span>没说完 三年了，你考虑过结婚吗？女性参加完别人的婚礼第二天提分手有一种很大的可能是她也想结婚而她的对象没给过明确的意向。</span><br>
<span>结合疑心有了之后你的应对她的表现，这种可能很大。如果有了我一定负责，以女性的"多想一点"脑回路来说，就是 →没有我就不一定负责了→没有我就不结婚→我可能并不会选择你</span><br>
<span>其实谈了三年不结婚，分了也就分了，反正大概率不会结的，确实是可以拥有别的选择了。</span><br>
</p><p><b>悬杪亭: </b><br>
<span>阿奴比斯 发表于 2019-8-10 18:03</span><br>
<span>噗……为什么男人一个人想静静，对另一半的女性就是增压了……</span><br>
<span>这逻辑也太不女权了，难道你想说女人是男 ...</span><br>
<span>你有没有发现自己一直在用贬低女性的方式来理解楼主和女朋友之间的矛盾。一会儿说女人逻辑有问题，一会儿说女人标准每天在变，一会说女性想直面问题就是依附男性。</span><br>
<span>事实上解决矛盾的标准很简单，两个人之间的事就两个人商量着解决；其中一方遇到问题、一方帮不上忙的情况，就让他独自解决。一个人冷静永远解决不了两人间的矛盾。</span><br>
<span>楼主是和女朋友之间感情出了问题，不管是聊一聊后发现彼此不合适直接分手，还是聊一聊彼此真实需求和难处后互相理解和妥协，都需要聊一聊才能解决。就是因为楼主和前女友没有早早敞开心扉谈一谈，才撕扯着拖了这么久，互相浪费时间，结局也难看。</span><br>
<span>你一边倡导靠单方面减压再当舔狗，一边又发自内心瞧不起女性的逻辑和需求，说到底就是在自我满足罢了。觉得自己忍让的富有男子气概，包容一个不懂事的宠物。请不要妄图拿自己代表全体男性了，世界上有的是处理亲密关系比你高明的正常男人。</span><br>
</p><p><b>阿奴比斯: </b><br>
<span>悬杪亭 发表于 2019-8-10 19:04</span><br>
<span>你有没有发现自己一直在用贬低女性的方式来理解楼主和女朋友之间的矛盾。一会儿说女人逻辑有问题，一会儿 ...</span><br>
<span>。一会儿说女人逻辑有问题，一会儿说女人标准每天在变，一会说女性想直面问题就是依附男性。</span><br>
<span>这些是我用来讽刺或者调侃一些现象的形容词，如果你真的有带眼睛看会看出来，我并不是纯指楼主的女友</span><br>
<span>我也没倡导减压当舔狗</span><br>
<span>我只是说他需要减压，当舔狗是他的另一套行为逻辑</span><br>
<span>至于是不是舔狗，那是另一个判断问题</span><br>
<span>从字面上看，他形容的的确是一个不懂事的宠物</span><br>
<span>但事情都有两面性，究竟是与不是，这个判断对于论坛的其他人来说都不准确</span><br>
<span>我从来不觉得自己是高明的男人</span><br>
<span>但你要说不正常，随你咯</span><br>
</p><p><b>恋想花火: </b><br>
<span>互相理解和沟通是基础，做不到就分。</span><br>
</p><p><b>f15: </b><br>
<span>阿奴比斯 发表于 2019-8-10 11:38</span><br>
<span>很明显就楼主讲述的他这个伴侣并不具备参与他的情绪管理的功能，相反反而会对情绪管理起到负面作用</span><br>
<span>所以这 ...</span><br>
<span>这位兄逮，我可没说女方跟楼主合适，我说了他们根本就不合适，是楼主自己问应该为了下次吸取什么经验教训，我觉得这是一个教训，下次遇到更好的妹子，记住不要用这招。</span><br>
<span>而且楼主自己说了是嘴上想静静其实想女方过来安慰啊，这跟你说的真的想通过静静来调整心情可不一样。</span><br>
<span>而且我也只是想指出即使真心想静静，一连两天这样这对自己的困境并没有用又会伤害对方，这么说不是批判想静静的都罪大恶极，而是说早点意识到这点对以后建立亲密关系会比较好。</span><br>
<span>我这看法不分男女。</span><br>
<span>p.s.要问我的话楼主最大的错误就是第一次被陡然分手之后跑到家里去哀求复合。</span><br>
</p><p><b>f15: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-10 16:05</span><br>
<span>唉，我也不太理解所谓的不见有真感情可言要怎么来解释</span><br>
<span>因为从我个人的感觉来说，我内心真切的感受是我付 ...</span><br>
<span>“时刻要站在对方的心情大于自己的感受的前提下，压抑自己，小心翼翼，谨小慎微”</span><br>
<span>你听着像被PUA了</span><br>
</p><p><b>chivalry: </b><br>
<span>被肥婆点艹还不分，楼主有点舔狗了，建议分手换换气</span><br>
</p><p><b>f15: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-10 16:36</span><br>
<span>@阿奴比斯 </span><br>
<span>你们也别吵了，是我自己写的比较片面，很多事情没写出来</span><br>
<span>以后这种情况，真的生气觉得受不了就顺势而为让她走，没真的生气还能受就自己想办法哄回来，跟自己妈妈谈没啥，别因为这事找对方家长告状，真的</span><br>
<span>结婚了也不要</span><br>
</p><p><b>genius_clark: </b><br>
<span>muyefytte 发表于 2019-8-9 10:47</span><br>
<span>在非原则性问题上，对象肯定比兄弟重要；但绝大部分情况下 智商正常的对方也不会出这种难题去让你选。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>舔兄弟…</span><br>
<span>我的眼睛！</span><br>
</p><p><b>糟糕的魔女: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-10 16:56</span><br>
<span>回答一下你的两个问题吧</span><br>
<span>杠闺蜜事件我觉得自己最不应该的地方就是当时那个情境下情商为负，因为本身也只 ...</span><br>
<span>特别能理解这种心情……</span><br>
<span>一方面曾经是自己的，舍不得骂，舍不得见别人说她坏话。</span><br>
<span>另一方面又希望别人去骂，缓解自己失去以后的郁闷感，给自己增加“分开是对的”的心理暗示。</span><br>
<span>祝LZ好运，我也是有过相似的经历，相恋三年多但说分手就真的突如其来地分手。</span><br>
<span>早日接受现实也是好事，毕竟过日子不是供祖宗，总是带着要24小时哄人的心态去相处，终究是坏事，对你对她都不好。</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8324, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>天剑: </b><br>
<span>楼主过来人提醒你一下，千万不要和好，这种女人离得越远越好，不然会成为你一生的噩梦。</span><br>
</p><p><b>瑞瑞瑞酱: </b><br>
<span>在S1发这种帖子，还大部分讲自己多委屈，能得到什么回帖 </span><br>
<span>大部分都是喷前女友的呗， </span><br>
<span>这种事女方说法搞不好又是一个反转</span><br>
<span>看到别人在帖子里骂我前女友，其实是一种很矛盾的心理状态，一方面我会有点难受，因为她曾经是我看中的人，而且别人骂前女友其实也是在骂我自己，骂她等于是在骂我瞎了眼似的；另一方面我又有一点幸灾乐祸，因为现在我跟她没什么关系了，骂吧骂吧反正我自己现在也是一个看笑话的旁观者了的那种感觉</span><br>
<span>不合适，分了 ，连相互尊重都做不到 ，挺不像个爷们了</span><br>
</p><p><b>明空: </b><br>
<span>阿奴比斯 发表于 2019-8-10 18:03</span><br>
<span>噗……为什么男人一个人想静静，对另一半的女性就是增压了……</span><br>
<span>这逻辑也太不女权了，难道你想说女人是男 ...</span><br>
<span>男人突然要一个人去静静，另一半的女性会担心啊，觉得会不会是生自己气了之类的，然后自己心里压力会增大。没懂你咋理解到什么不女权、男人的附属品之类的……（不过我又看了下主楼，他女朋友都不爱他，应该也不会担心他，我回的东西跟主楼内容比较不贴切。）</span><br>
</p><p><b>ayouayou: </b><br>
<span>南极磷 发表于 2019-8-9 16:01</span><br>
<span>不会</span><br>
<span>我闺蜜找了很好的对象我特么心里羡慕死了嘴上也不会夸，找了个巨挫的也基本闭嘴</span><br>
<span>而且我也看 ...</span><br>
<span>呃，就是礼貌性商业互吹啊，总不会面都没见过吧，见过面了之后我反正会跟朋友夸一夸啊，就真是青年才俊一表人材看着就是一个好东西这种……</span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span>不管男性论坛还是女性论坛，发情感帖得到的回复肯定是有偏向的，男性论坛偏向男的，女性论坛偏向女的，因为回帖者都会或多或少代入自己。</span><br>
<span>但是就我对身边朋友的观察，开始交往或者结婚后，男的对女方的评价会逐渐走低，女方对男方的滤镜则是逐渐加厚。特别是部分广撒网多捞鱼的男性，交往之初就是抱着试试看的态度来的，根本没有投入多少真情实感，到手之后就很看不上女方，起了分手念头之后则是近乎贬低女方了。</span><br>
<span>我猜猜这个案例里的女方是怎么想的吧。</span><br>
<span>·本来就有糟糕的回忆，但是男朋友一提，就回忆起那些糟糕的事情→PTSD，觉得男的没同理心，不会体察别人的心理创伤</span><br>
<span>·直男言论杠闺蜜→估计具体言论不是一般的“直男言论”，是女性听到都会生气的傻逼言论</span><br>
<span>·疑似意外怀孕之后男的玩失踪，过了2天说担起男人的责任，华而不实→引爆</span><br>
<span>其他那些都是没安全感，觉得男的不靠谱的作法。估计主要就是以上三个点。</span><br>
</p><p><b>ARCtrooper: </b><br>
<span> 本帖最后由 ARCtrooper 于 2019-8-11 03:53 编辑 </span><br>
<span>疑似弄出人命玩失联的舔狗还行，本能反应才是楼主对女友真正的态度。野男人这种背后嚼舌头的词当面对男朋友说。不是RPG的话俩人都够牛逼的。</span><br>
</p><p><b>xiangcaihtr: </b><br>
<span>这楼为什么这么高？？</span><br>
</p><p><b>阿奴比斯: </b><br>
<span>明空 发表于 2019-8-11 00:27</span><br>
<span>男人突然要一个人去静静，另一半的女性会担心啊，觉得会不会是生自己气了之类的，然后自己心里压力会增大 ...</span><br>
<span>都说成功的男人的背后有一个女人支持</span><br>
<span>其实遇上这样的女人，真的很难能可贵。当男人事业受挫的时候，有个女人在背后默默支持和鼓励，那会让男人的斗志更加奋发昂扬</span><br>
<span>但这样的事情，其实可遇不可求，作为男人不能去硬要求女人怎样怎样毫无保留支持自己鼓励自己，毕竟感情和羁绊是对等的，也要看男人付出多少以及女人的心性如何</span><br>
<span>有些时候女人会提出抱怨和唠叨以及不满，但这些负面情绪的背后，其实是存在着一定的支持和激励成分（她觉得这样可以激励），更有甚者是来自于女性内心的不安和焦虑，害怕男人给的生活无法稳定且上升。</span><br>
<span>这些都是可以理解的，</span><br>
<span>但有一些会在事业受挫的时候提供了反助力，抱怨和不满的加强版，往往会让男人的情况雪上加霜</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span>睡了三年了，换一个吧</span><br>
</p><p><b>阿奴比斯: </b><br>
<span>梦游君 发表于 2019-8-11 02:35</span><br>
<span>不管男性论坛还是女性论坛，发情感帖得到的回复肯定是有偏向的，男性论坛偏向男的，女性论坛偏向女的，因为 ...</span><br>
<span>我觉得你第一段的判断多少有些片面</span><br>
<span>事实上也有不少女性是存在备胎多方选择的，即便被追到后，也会看着碗里的想着锅里的</span><br>
<span>劈腿大多是形容渣男</span><br>
<span>而绿帽则是形容女人一方行为带来的后果</span><br>
<span>大家一提到绿帽都心神领会，这也或多或少说明这样的现象比较常见</span><br>
<span>毕竟有狗男人就有狗女人</span><br>
<span>至于说身边朋友的问题，那也是交际圈的问题</span><br>
</p><p><b>火蜥蜴: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-10 16:36</span><br>
<span>@阿奴比斯 </span><br>
<span>你们也别吵了，是我自己写的比较片面，很多事情没写出来</span><br>
<span>你是不是动不动就来静一静这一套</span><br>
<span>别的论坛看过一个帖子，多长时间不联系算默认分手，有人选三天有人选半个月，绝大部分都选了一周，懂了吧。多深的感情都经不起你静一静的</span><br>
<span>想看女生版本+1 </span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span>阿奴比斯 发表于 2019-8-11 08:13</span><br>
<span>我觉得你第一段的判断多少有些片面</span><br>
<span>事实上也有不少女性是存在备胎多方选择的，即便被追到后，也会看着碗 ...</span><br>
<span>逻辑混乱，大体不知道你句与句之间的关系是什么。</span><br>
</p><p><b>lynn_117: </b><br>
<span>我也想知道静一静多长时间算默认分手，这玩意是冷暴力中的杀招；就跟工作中毫无回音的邮件一样</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>lokis澈: </b><br>
<span>xiangcaihtr 发表于 2019-8-9 09:10</span><br>
<span>看到说闺蜜就是比男人重要不爽的时候有没有想过不少男人也发表过女人除了可以草以外不如游戏不如动 ...</span><br>
<span>不是闺蜜比男人重要，而是闺蜜比傻逼男人重要hhhhh</span><br>
</p><p><b>悬杪亭: </b><br>
<span>lynn_117 发表于 2019-8-11 13:33</span><br>
<span>我也想知道静一静多长时间算默认分手，这玩意是冷暴力中的杀招；就跟工作中毫无回音的邮件一样</span><br>
<span>-- 来自...</span><br>
<span>我个人觉得最好是今日事今日毕，当天晚上之前有个基本回应。</span><br>
<span>就算问题复杂无法一时解决，或者最近精力有限暂时没空处理，最好也当天表个基本态度，比如态度啊底线啥的，再约定一个时间一起讨论。</span><br>
<span>情侣之间要是连大学选修课随机小组成员间的合作意识都没有也太丢人了。</span><br>
</p><p><b>阿奴比斯: </b><br>
<span>梦游君 发表于 2019-8-11 12:10</span><br>
<span>逻辑混乱，大体不知道你句与句之间的关系是什么。</span><br>
<span>那你要么是在梦游，那么自己回去重修语文，不归我管</span><br>
</p><p><b>影罗: </b><br>
<span>把女友/妻子当做“对方”而不是“我生活的一部分”来看，矛盾当然会发生。</span><br>
<span>有些人把另外一种性别的人当做另一个人种，而不是同为人的一部分——把人的矛盾对立为男女矛盾——分个输赢高低，给自己带上精神的桂冠然后孤独地活着，没有任何解决问题的能力，自我陶醉并表演这种自我陶醉，还挺得意的？</span><br>
<span>说出“想一个人静静”的人，首先是无能，其次是逃避。</span><br>
<span>根本就没有将对方视作自己生命的一部分，不仅如此，还要去增加关系内对立的风险，操作很骚嘛。</span><br>
<span>打个比方：情侣/夫妻应该是队友，要对付一个叫生活的BOSS。</span><br>
<span>BOSS发动攻击。</span><br>
<span>你不想办法一起研究战术或者发明组合技，而只想着自己单挑，或者自己跑了让队友去单挑——其实你根本就不信任你的队友，也不想让队友信任你。</span><br>
<span>这样就会一直输，越输越菜，越菜越输，然后队友互喷，下线删号。</span><br>
<span>可悲的是，你一开始就知道队友有点坑而你自己也有些坑的，当年组队的时候，你并没有想着怎么变强，而是看到其他人组了队，你也随波逐流了而已。</span><br>
<span>分了挺好的。</span><br>
</p><p><b>厨具战士: </b><br>
<span>xiangcaihtr 发表于 2019-8-11 07:08</span><br>
<span>这楼为什么这么高？？</span><br>
<span>什么论坛，哪怕再的专业论坛，男女之间的那点儿破事都有发展成高楼的潜力。</span><br>
<span>我以前以为S1是个例外，但近几年也开始多起来了。</span><br>
</p><p><b>欧阳明: </b><br>
<span>实际上做起来还是有难度的，爱美之心人皆有之，因为她的体重和外貌，她有一段不太愿意回忆的学生时代，我一开始希望让她重拾自信，但我承认，我的方法很过激，通过不断强调，刺激她，想让她建立胖与难看没什么好自卑的，人都有自己的活法，不要在意外人的眼光。——cnm，lz去死吧</span><br>
</p><p><b>hmilykyo: </b><br>
<span>厨具战士 发表于 2019-8-12 13:52</span><br>
<span>什么论坛，哪怕再的专业论坛，男女之间的那点儿破事都有发展成高楼的潜力。</span><br>
<span>我以前以为S1是个例外，但近 ...</span><br>
<span>以前也有，所以后来开了个马叉虫分区，只是现在越来越多的人喜欢把自己的东西，公然翻出来给大家看，也不管其实已经有地方存放了</span><br>
</p><p><b>暴君: </b><br>
<span>1米64，体重比我还重</span><br>
</p><p><b>ASDFJKL: </b><br>
<span>RPG吧，正常人能舔2分坦克好几年？</span><br>
</p><p><b>红烧肉: </b><br>
<span>就看了两段，都已经分了，还在各种数落女朋友每方面都不如自己，平时肯定没少有意无意的打击对象。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1852270[350-400]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>交往了三年的女友，一言不发地删除了我所有的联系方式[300-350]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1852270-1-1.html</link>
      <description>交往了三年的女友，一言不发地删除了我所有的联系方式&#13;
 本帖最后由 魔法绅士水 于 2019-8-9 03:43 编辑 

先交代一下起因
&#13;
上周一去了一次她家，不欢而散，原因是因为上个月炒股亏损，我前周五事先跟她说了需要时间自我冷静一下，所以前周六周日我没有联系她，然而周一她就在QQ上特别异常地叫我去一趟她家，我一看她说话的语气就知道，她老脾气又犯了——任何情况下我都绝对不能不理她，哪怕是我事先跟她打了招呼。
&#13;
上周一去了她家之后才知道，她的大姨妈已经比正常周期晚了半个月了，加之上个月初发生了一次TT破了的意外，上个月中旬的时候她就已经很不安，然后我开始还安慰她说晚一周十天是正常的，可能过两天就来了，加之前个周末我又没有联系她，导致她的不安彻底爆炸。
&#13;
尽管我用尽浑身解数，边哄边认错，说姨妈没来我们现在就去买验孕棒，如果有了我发誓绝对负起一个男人的担当。她才道出周六周日她自己去买了，验出来没有。
&#13;
但是她最终还是说出了一句非常让我失望的话：“其实你也没做错什么，只是我们不太合适罢了；我希望你能给彼此多一个选择，如果不合适的话就不要再勉强”
&#13;
这句话算是打碎了我所有坚持的原动力吧。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
说下背景
&#13;
我家在某三线城市，来目前这个城市打工，父母都是国企职工，家境说好也不算好，说差也不算差，父母虽然有中年矛盾，但经过努力也日趋和睦
&#13;
她家是这个大城市的一代移民，原籍城市发展情况和我家差不多，但因为她父母年轻时有眼光，目前已经是这个大城市的原住民了
&#13;
我和她是在某次朋友聚会时凑热闹认识的
&#13;
开始也是抱着觉得这个妹子还不错，可以试着追求一下的感觉来相处的，而且不出意料，很快就追到手了
&#13;
外貌条件方面我并不是人均小帅，10分顶多给自己打个三四分，1米83，74KG
&#13;
因为聚会时她是化过妆的，初见在我眼里大概能打6分吧，追求她的时候她就明确表示过，她卸妆之后很不好看，一开始我以为大概也就是扣2分左右，实际第一次看到她素颜确实我也有点意外，不是扣2分，而是只能打2分吧，1米64，体重比我还重
&#13;
但是我追求她的时候就承诺过，我追你是觉得你是个好姑娘，外貌条件啥的我一点都不在乎。
&#13;
可实际上做起来还是有难度的，爱美之心人皆有之，因为她的体重和外貌，她有一段不太愿意回忆的学生时代，我一开始希望让她重拾自信，但我承认，我的方法很过激，通过不断强调，刺激她，想让她建立胖与难看没什么好自卑的，人都有自己的活法，不要在意外人的眼光。
&#13;
结果却是起了反作用，她认为我是在反复揭她的伤疤，给她的伤口上撒盐，特别是我已经成了她男朋友的前提下，我的行为更加让她受伤。
&#13;
后来我绝口不提她体重的事情了，相反还经常找机会夸她在我眼里是最漂亮的，虽然这种直男的夸显得又假又尬，但说实话，在我心里，她确实是挺漂亮的，所谓情人眼里出西施吧。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
相处第一年，基本都是在甜蜜和幸福里度过，虽然有过小的矛盾，但两个人之间的总体气氛是融洽且愉快的。
&#13;
第二年开始出现了裂痕，我依旧记得我们那一次争吵的烈度，其实起因只是因为一件很不起眼的小事情，当时我还在她和她闺蜜都在的群里，因为微博上面某件事，各自在群里吃瓜发表自己的看法
&#13;
我因为发出了一些过于直男的言论，和她的闺蜜杠上了，然后搞得她闺蜜对我特别的生气。这种事其实也不是第一次，我以前确实不善于处理和她闺蜜的关系，甚至她还善意地提醒过我，她的闺蜜们其实都不太喜欢我。
&#13;
那时候的我太天真了，我甚至以为和她闺蜜关系不是很好，对她来说反倒是一种安全感，至少她不用担心男友和闺蜜过于亲近。
&#13;
那次和她闺蜜杠上，事情的结果确实远远超出我的预料，因为在我和她闺蜜这一杆秤上，她一向是挺闺蜜，让我委屈一点的，一方面是我自己当时不成熟，也有被她一直这么委屈压抑太久的缘故，最终导致我和她大吵了一架
&#13;
原因很简单，我甚至都没有要求她要帮我说话，起码做个和事老，两边都安抚一下，不要一发生什么就让我闭嘴，禁言，踢出群，搞得我特别没面子。而她的理由非常的充足，我直男言论在先，必须先惩罚一下。
&#13;
后来吵了什么我已经记不清了，只有一句我至今还忘不了，就是她说：“我的闺蜜已经和我认识10年了，而你只是一个中途出现，还不知道有没有结果的野男人而已，你不用抬高自己，你的地位从来就不如她们”
&#13;
这句话，第一次让我产生了她是不是真的有像我对待她一样，把她放到那么重要的位置上过的怀疑。
&#13;
第二年，大部分时间几乎是在争吵中度过的，我有很多不足的地方，也有很多暗自努力的地方，但是自从我内心产生了这种怀疑之后，我发现很多时候我都没法像以前那样再全心全意地为她付出了。
&#13;
而且必须承认的是，我并不是一个善于表达感情的人，朋友也都认同我是一个内心8分喜欢，但表露出来大概只有3分的家伙，第二年的尾声就在小矛盾不断积累，大争吵几乎消失不见的气氛下过去了。
&#13;
现在回想起来，其实这一切只是暴风雨来临前看似平静的表象而已，以前因为一些小事的见解不同，或者喜好不同，我还会去强调一下，跟她讨论讨论，后来我已经全盘默认，你喜欢啥那你说了算，跟你说了你没兴趣我就再也懒得提的状态了。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
看似平静的表象又维持了半年，今年1月底的时候终于因为她一个朋友结婚的事爆发了。
&#13;
她被邀请去参加朋友的婚礼，但因为场地和人数限制的关系，我没法去，所以我只能表示祝福，她因为想帮朋友分担一下，主动去帮忙布置婚礼会场。
&#13;
我事先是提出过你一个女孩子太累了，要不要我请假也一起去，帮你的忙也好，结果被回绝了，和我说还是先忙工作，也不是她一个人帮忙。
&#13;
然后在婚礼会场全部布置完毕的那天，我特意问她几点回去，她说9点，我又问回去有没有人陪，她说有一个朋友一起坐地铁，我本来是打算去接她的，却在看到她说有朋友一起这句话之后，一念之间又放弃了这个想法。
&#13;
一来婚礼会场在比较远的半郊区，从那里过来送她回家，到家估计已经11点了，而11点对我来说几乎就是等于没法回家，其实没法回家对我来说也不是多大的事，我也早就有接她回家的打算，但是很多人和事的质变，可能就是这一念之间吧。
&#13;
第二天她就和我提了分手
&#13;
这突如其来的分手，对我来说不亚于一记晴天霹雳，因为在这之前半年，我经历了失业，消沉，重新振作，埋头到996的新工作中只为她和我自己创造一个更好的未来，没想到突然一切美好的念想都因为这一句话戛然而止。
&#13;
我一连请了两天假，第一天经历了挣扎，不承认，假装洒脱，在QQ上和她聊，为什么，怎么这么突然，有没有挽回的可能，你不能说分手就分手，我怎么想的，我有哪些做得不好的地方，确实忽略你的感受之类的。
&#13;
第二天我清醒也冷静了许多，和她说既然要分，那也要当面说清楚，我会在上午去你家。
&#13;
当然这只是我耍的一个小聪明而已，她也看得出来，我不是真的来跟她做了断，只是想求复合而已。
&#13;
所以第二天我当着她和她父母的面，在她家，求了她一整天，说心里话，说不舍，说我对未来的规划，只希望她给我7天缓冲的时间，如果7天之后她还觉得想分手的话，到时候再分我也无怨无悔。
&#13;
然而，她始终只有一句话“我不想给你机会了”
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
求了一整天都没有结果，知道当下再无挽回可能的我，尽管很突然，很受打击，我也只能默默承受，尽管还保持着朋友一般的联系，说些不痛不痒的话题，我的内心还是有那么一丝觉得可能挽回的余地的，毕竟——太过突然了。
&#13;
当然，我自己也没有放弃争取的努力，一直暗示希望复合，终于在买好过年回家的高铁票，准备启程的那天晚上，她来送我，坐在一起，看着收拾好的行李，相视无言的时候，我再一次提出的复合的请求，她终于也没有再说出那句“不可能”了。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
从那以后又过了半年，期间我许下了许多承诺，给自己定了许多要求，给她看了许多未来的规划，甚至为了她去涉足我一向都很抵触的股票，因为年初的景气，赚了几万，也兑现了当初赚的钱都给你的承诺，把所有炒股赚来的钱都给了她。
&#13;
然而人生总是风雨无常，很快股市景气就过去，炒股开始亏钱，加上各种方面的不顺遂，父母闹不和，因为经济不景气工作压力越发沉重，我和她之间的矛盾又多了起来。
&#13;
她越来越多的跟我抱怨，说我和她之间，不像她的朋友和男友之间那样，到处都是可以晒，到处都是让人暖心的情景，甚至说我对她的好只是机械地重复去哪里吃，去哪里看电影，去哪里玩，话题也聊不到一起去。
&#13;
我一开始还尽量找自己的不足，她说过的点我都尽量去注意，下次不再出现，但总感觉她要求越来越高，越来越难以满足，对我也越来越刁钻。
&#13;
而我也因为多重的压力，和她对我的抱怨，渐渐开始觉得，也许真的是我一开始就把她想的太好了，她真的只是一个只能同甘，不能共苦的女人而已。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
对于我和她之间的矛盾，我一向秉承大矛盾我们坐下来好好商量，小矛盾错了你点出来，我能改会努力改，改不掉的希望彼此也能多多包容一下，毕竟感情维系的基础就是信任和包容。
&#13;
可她对我表现出来的那种，越来越厌烦，越来越没有耐心，越来越冷漠的态度，让我逐渐也没了当初的热情。终于，自从她上周说出那些话之后，我和她之间也只发一些无关痛痒的话题，像机器人一样维持每天都有和她说话的状态而已，所以，现在发生了一开始的起因，和这篇帖子的结果。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
最后，写这篇帖子，也许有人心里会犯疑惑，意义是什么呢？给吃瓜群众看戏？其实走到今天这个地步，我已经彻底知道根本没有再走下去的可能了，但在这段感情里，我始终是光明磊落，无愧于心的，也许正如同她说的那句话，我也没做错什么，就是不合适
&#13;
这么长一篇写下来，不仅是对我这三年以来的感情的一个总结，也是给我自己人生的一个记录，泥潭或许大部分都是母胎单身，但我想应该也有过来人甚至已经成家立业的前辈吧，如果能得到前辈们的指点一二的话，那就不胜感激了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>马猴肥宅√: </b><br>
<span>巧了 我也两分 体重保证比你重 你不考虑一下？</span><br>
</p><p><b>性欲モンスター: </b><br>
<span>体重比我还重</span><br>
<span>看到这里就懒得看后面那一大段长文了，不是真爱的话分就分了。</span><br>
</p><p><b>WaterWater1: </b><br>
<span>别当舔狗，更别舔坦克</span><br>
</p><p><b>seele9999: </b><br>
<span>superzj87 发表于 2019-8-9 07:32</span><br>
<span>不要觉得丑比就会贤惠不作，“丑人多作怪”这话是有道理的，找个漂亮的，起码作起来你还能忍忍不是?</span><br>
<span>——...</span><br>
<span>说的太好了。我就照这个路子找的老婆。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>比邻星: </b><br>
<span>难道你对维修一个破烂坦克有什么特殊爱好</span><br>
</p><p><b>谨言慎行值五元: </b><br>
<span>楼里倒是挺有趣的，女性视角的大多数都觉得lz做的不够，并且无视lz和女方的差距。而看起来更像是典型坛友的，基本都是舔狗不得好死，赶紧放弃才是及时止损。</span><br>
<span>我？我倒是觉得要是把妹就是把重心围着女方转，那不是给自己找主子么。个人感觉交往还是得有所牺牲有所索取的好，女方也索取了不少东西比如给她闺蜜面子之类的，男方要求给两天自由时间暂时不舔，而且有要紧事的时候还能马上联系的也算致死要求了。我寻思你做到资深，找个初创小公司公司入职，3年来有磕碰但是也算兢兢业业，有天病了请个病假还24hours on call。结果正好这两天老板发现有需要，但不打电话只是不停脑补这个员工居然没有在岗，也不打电话只是脑补这员工没有责任心然后就把他炒了，这种情况还要跪舔老板给多次机会都是我的错？那只能说怪不得我单身</span><br>
</p><p><b>坑狗madao: </b><br>
<span>“我的闺蜜已经和我认识10年了，而你只是一个中途出现，还不知道有没有结果的野男人而已，你不用抬高自己，你的地位从来就不如她们”</span><br>
<span>哈哈哈哈哈，给你30s你想想，这是人话吗？</span><br>
</p><p><b>0l1i1k: </b><br>
<span>spinkoeco 发表于 2019-8-9 13:16</span><br>
<span>我就一个问题，体重150+的2分是怎么化妆到6分的</span><br>
<span>凤姐到fbb的改变，简直像变了一个人，或者可以说是易容术了，我在日本综艺节目里见过，lz这个么，我觉得是夸大了，首先lz女友就算胖，但颜应该不算丑，一般人应该，真的精通化妆，应该能达到5分吧</span><br>
</p><p><b>叹希奇: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 07:38</span><br>
<span>她其实也没亏，因为她想要的我给不了，现在没了我这个束缚，她可以顺理成章地去找能给她的人了</span><br>
<span>-- 来自...</span><br>
<span>二分坦克，找到比你还优秀的？我怎么不太信，大兄弟别太自卑啦。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ELE-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>wangbin1010: </b><br>
<span>太长 看了第一段 孩子不是你的 完</span><br>
</p><p><b>撸管少年: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 03:59</span><br>
<span>提到舔狗两个字我是绝对不同意的，因为我和她双方父母都见过面了，都知道我们在处对象 ...</span><br>
<span>舔狗结婚的都有，但不会改变最终结果，就是一无所有</span><br>
</p><p><b>Gnnjew: </b><br>
<span>通篇四个大字：股票害人！</span><br>
</p><p><b>最低人间肥宅: </b><br>
<span>一个坦克舔得这么起劲</span><br>
</p><p><b>xsl1099: </b><br>
<span>别舔了，野男人</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>eshin: </b><br>
<span>我觉得她就是需要一个男人证明自己不是没人要···</span><br>
</p><p><b>qpsd1022: </b><br>
<span>最讨厌这种啰啰嗦嗦的点滴记录了，要不然就分了，要不然自己舔，说那么多是不是想说明自己是好男人，已经尽力了分手不怪我？</span><br>
</p><p><b>tyfsam: </b><br>
<span>一个2分女还搞的你是求着她谈一样，累不累啊</span><br>
</p><p><b>光宗薫: </b><br>
<span>中国14亿人，非得在一棵树上吊死吗？</span><br>
</p><p><b>sadakawa: </b><br>
<span>1米83，74KG</span><br>
<span>1米64，体重比我还重</span><br>
<span>-------------</span><br>
<span>对不起，楼主，我只想说</span><br>
<span>按F</span><br>
</p><p><b>阿奴比斯: </b><br>
<span>谨言慎行值五元 发表于 2019-8-9 17:47</span><br>
<span>楼里倒是挺有趣的，女性视角的大多数都觉得lz做的不够，并且无视lz和女方的差距。而看起来更像是典 ...</span><br>
<span>就是这个理</span><br>
<span>说实在的上S1我很少注意ID，但每当这种男女分立的帖子出现，往往会让我看到某些发言后留意ID，果然看出来ID更像女性所取</span><br>
<span>楼里部分疑似女性抓住了楼主炒股失败暂时不联络这个点来扩大打击面</span><br>
<span>好像这是罪无可恕一样，正好应证了你关于”上班请假“这个事情。</span><br>
<span>当人面对巨大压力的时候，情绪需要调整管理，这时候提出别联系，就是因为炒股失败情绪很糟糕，/</span><br>
<span>平时舔的顺从，这时候指不定就会点火，这个出发点本身也是为女方好的</span><br>
<span>况且在知道女方急招的时候，LZ还是赶过去，并且放弃情绪调整继续舔，已经算不错了</span><br>
<span>然而到了某些人眼里，就成了”失联“的男人不要得了</span><br>
<span>把这个状态换作女方，我相信他们又会有另一套说辞咯</span><br>
</p><p><b>毕方: </b><br>
<span>分，分他娘的</span><br>
</p><p><b>7217210868: </b><br>
<span>那一句野男人我就知道这事肯定是不行了。必须不行</span><br>
</p><p><b>ambivalence: </b><br>
<span>我跟你讲</span><br>
<span>这种表现基本上就是有其他人了</span><br>
</p><p><b>fkf90: </b><br>
<span>看到“野男人”那里就觉得没有看下去的必要了，没想到后面还有好长一段，请lz稍微有点自尊好吗</span><br>
</p><p><b>圆面包: </b><br>
<span>真是丑人胖人没人权……</span><br>
<span>妹子说话是伤人没错，但是lz这样避重就轻的描述也让人感觉不到有多喜欢妹子</span><br>
<span>就提其中一点“为了妹子去炒股拼事业”，所以赚钱了生活改善不是你受益，你的人生规划是每天躺着做梦啃老过日子咯？</span><br>
<span>lz在描述的过程里把很多问题下意识都归结在妹子身上，在妹子的角度看这个故事肯定更压抑。我倒是觉得妹子这样都还跟你持续3年也是真心想跟你在一起过了</span><br>
<span>下次成熟点吧</span><br>
</p><p><b>超级柯南迷: </b><br>
<span>圆面包 发表于 2019-8-10 00:59</span><br>
<span>真是丑人胖人没人权……</span><br>
<span>妹子说话是伤人没错，但是lz这样避重就轻的描述也让人感觉不到有多喜欢妹子</span><br>
<span>妹子在哪里？坦克也有性别的吗？</span><br>
</p><p><b>muyefytte: </b><br>
<span>超级柯南迷 发表于 2019-8-10 01:06</span><br>
<span>妹子在哪里？坦克也有性别的吗？</span><br>
<span>你戳到坦克的痛处啦</span><br>
</p><p><b>sherryyy: </b><br>
<span> 本帖最后由 sherryyy 于 2019-8-10 01:32 编辑 </span><br>
<span>阿奴比斯 发表于 2019-8-9 23:29</span><br>
<span>就是这个理</span><br>
<span>说实在的上S1我很少注意ID，但每当这种男女分立的帖子出现，往往会让我看到某些发言后留意ID ...</span><br>
<span>喷了，知道为啥有个词叫work life balance么？那是因为work和life是对立的，有工作就没生活，反之亦然。把工作请假和这种拒绝和生活里理应最重要的人沟通相提并论的，谈对象像上班一样痛苦那还谈了干嘛，不如早分早了。</span><br>
<span>这跟男女没关系，喷楼主是因为楼主说自己这么干，要如果说妹子其实也这么干那我也要喷妹子。上面有一层说得很好，这么玩是未婚未育的人的特权，成家生子了还自己去一边静静就是把家里的脏活累活丢给对方干，就是自私。</span><br>
</p><p><b>乌力: </b><br>
<span>下次试试一分坦克吧，越级打怪没效率的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.2</span><br>
</p><p><b>yxh177675: </b><br>
<span>别tm随便用舔狗这个词，所有强调自己付出诉苦水，还有意无意踩对方一脚的都不配叫舔狗。世界上还有很多默默地舔，把对方当神一样生怕自己舔得角度不对造成对方困扰的真舔狗呢。先分清楚真正的无私的爱和单纯自我满足只配找比自己差的怂逼吧。</span><br>
</p><p><b>草莓雪糕: </b><br>
<span>你们俩就没有爱情</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>古明地雷: </b><br>
<span>这是绿了吧，没绿哪怕有一点喜欢你都会念及旧情，不会一点机会都不给的</span><br>
</p><p><b>zrliang: </b><br>
<span>只见过坦克跪舔男方的,从没见过男人舔坦克的,今天长见识的</span><br>
</p><p><b>yeran: </b><br>
<span>两条腿的人还不好找吗？楼主你条件也不差，不如打理好自己，以后慢慢找，男的适当大一点无所谓的。</span><br>
</p><p><b>yeran: </b><br>
<span>找伴侣三观最重要，不合就拉到。</span><br>
</p><p><b>gushijie20: </b><br>
<span>164体重大于74要么就是胸特别大要么</span><br>
<span>写文章抱怨了妹子好多好多</span><br>
<span>最后才来一句顾家…</span><br>
<span>初恋？</span><br>
<span>放不下？</span><br>
<span>这妹子至少在你的描述下我觉得不及格啊</span><br>
<span>就算是以结婚为前提</span><br>
<span>男友地位不如闺蜜</span><br>
<span>你不是舔狗你是什么</span><br>
<span>醒醒吧…</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>zknym: </b><br>
<span>舔狗没错，拜托有点自尊，别舔坦克</span><br>
</p><p><b>阿奴比斯: </b><br>
<span>sherryyy 发表于 2019-8-10 01:11</span><br>
<span>喷了，知道为啥有个词叫work life balance么？那是因为work和life是对立的，有工作就没生活，反之亦然。 ...</span><br>
<span>我才喷了，你还跟我拽起英文来了？</span><br>
<span>男女朋友又不是夫妻。他们本身就没住一起，他只是做了个情绪管理“周末没有跟她联系”，这也是建立在平常生活的基础上。只不过发生了“对方没来大姨妈”这个突发事件，是在意料之外</span><br>
<span>还有工作没生活，有生活没工作？鸡汤不要看太多，工作和生活本身就是密不可分的</span><br>
<span>还“既然那么痛苦不如分”这他妈就是你们女人最奇怪的逻辑，又不是大熊猫非黑即白。人不过是处在容易失控 的状态需要能清静一下，以免双方交涉发生冲突。以楼主舔狗的姿态，在情绪不好的时候还去做舔狗工作，本身就容易暴走或者伺候不到位，自我管理一下，以投入下一次更轰轰烈烈的舔狗工作本身，就是一种积极乐观的工作态度</span><br>
<span>还“未婚未育”人士的特权……那么请问他现在是婚了还是育了？就没有这特权了？</span><br>
<span>退一万步讲</span><br>
<span>当家庭一方情绪低落，出现问题的时候，需要自我调整，怎么就变成：“把家里的脏活累活丢给对方干，就是自私”了？</span><br>
<span>一方暂时不参与家庭工作，另一方做两天脏活累活，就是自私？你要么压根没结婚，平时在家里都是老爸老妈捧着，要么就是家里的皇后，老公伺候到位，要么……就是老公是个懒人精，什么都丢给你所以G点那么敏感，敏感到人家只是隔两天不联系女友，就“感同身受”暴跳如雷的要说喷人家。</span><br>
<span>如果真是这样，我还是建议你分比较好</span><br>
<span>再回过头来说“把工作请假和这种拒绝和生活里理应最重要的人沟通相提并论的”</span><br>
<span>其实……除了舔狗，女朋友并不算“理应”最重要的人，而是：“可以是”最重要的人之一</span><br>
<span>理应最重要的人是父母</span><br>
<span>某首歌唱的“我会想你，想我我老妈后，才轮到你”</span><br>
<span>再最后，什么生活和工作是对立的，舔狗本来就是工作，你是想说炒股是生活咯？</span><br>
</p><p><b>Illl: </b><br>
<span>mintpie 发表于 2019-8-9 03:51</span><br>
<span>不懂楼上说分的是什么意思，不是已经分了吗？</span><br>
<span>建议了解一下舔狗的习性</span><br>
<span>—— 来自 Realme RMX1901, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>umiku: </b><br>
<span>看完了，感觉你过得也挺不舒服的，那何必在一棵树上吊死</span><br>
</p><p><b>hanululu: </b><br>
<span>第一段姨妈和后面半夜不接</span><br>
<span>emmmmmmmmmmmmmmmmmm</span><br>
<span>早点结束吧，对你，对她都好</span><br>
</p><p><b>KA0827: </b><br>
<span>阿奴比斯 发表于 2019-8-10 07:52</span><br>
<span>我才喷了，你还跟我拽起英文来了？</span><br>
<span>男女朋友又不是夫妻。他们本身就没住一起，他只是做了个情绪管理“周 ...</span><br>
<span>仅情绪管理这块来说，我的观点是，如果伴侣不能参与自己的情绪管理，自己不能参与伴侣的情绪管理，这个伴侣关系本身是做不下去的，因为伴侣最大的功能就是相互做对方的心理支撑。</span><br>
<span>至于父母关系和伴侣关系在不同的层面上，并不是互斥的。老婆和妈妈同时掉水里先救谁，正确答案应该是互救，老婆和丈母娘同时掉水里，爸妈同时掉水里之后该怎么做，这里也一样怎么做，非要分出个先后，那只能说明排后面的那个关系不值得。</span><br>
</p><p><b>悬杪亭: </b><br>
<span>阿奴比斯 发表于 2019-8-10 07:52</span><br>
<span>我才喷了，你还跟我拽起英文来了？</span><br>
<span>男女朋友又不是夫妻。他们本身就没住一起，他只是做了个情绪管理“周 ...</span><br>
<span>总是把男女朋友的关系用舔狗两个字概括我觉得是很悲哀的。</span><br>
<span>事实上两人间相处出了问题，就是应该一起讨论怎么解决，互相理解和退让，避免下一次再出现同样的矛盾。靠“一个人调理心情更好地投入舔狗事业”，这种关系非常扭曲，也不可持续，总有一方会心态失衡。</span><br>
<span>如果永远都是单方面排解负面情绪，那确实就是“在一起这么痛苦不如分手”，这个逻辑哪里奇怪了，我觉得没有享受过互相尊重的亲密关系的人才会不能理解。</span><br>
</p><p><b>阿奴比斯: </b><br>
<span> 本帖最后由 阿奴比斯 于 2019-8-10 11:41 编辑 </span><br>
<span>KA0827 发表于 2019-8-10 11:10</span><br>
<span>仅情绪管理这块来说，我的观点是，如果伴侣不能参与自己的情绪管理，自己不能参与伴侣的情绪管理，这个伴 ...</span><br>
<span>很明显就楼主讲述的他这个伴侣并不具备参与他的情绪管理的功能，相反反而会对情绪管理起到负面作用</span><br>
<span>所以这个时候如果想要继续维系这段感情，最好的办法只能是自己管理，Bing减少跟她的互动，以免起到负面效果</span><br>
<span>这本来就是对双方更好的事情，只不过因为一个意料之外的事情插入而终止</span><br>
<span>到某些人眼里，就是自私的表现了</span><br>
<span>夫妻双方吵架的时候，如果无法达成一致，最好的办法就是一方退让。而强制退让的表现之一，就是双方分开冷却，比如一个人出去走走。避免矛盾激化</span><br>
<span>在某些人眼里大概这也是“你自己跑了，把我留在家里生闷气，实在是太自私了”的评价了</span><br>
<span>你后面追加的落水问题</span><br>
<span>往往提出这个问题的就是女方，在预设的条件下，按照你的标准那就是：让你选择哪个更不值得，底层意思就是“你妈妈跟我比，是不是更不值得？”</span><br>
</p><p><b>KA0827: </b><br>
<span>阿奴比斯 发表于 2019-8-10 11:38</span><br>
<span>很明显就楼主讲述的他这个伴侣并不具备参与他的情绪管理的功能，相反反而会对情绪管理起到负面作用</span><br>
<span>所以这 ...</span><br>
<span>是的，所以说感情的事情不用试，到底有没有问题其实自己心里清楚，也不用在结束之后讲一些细节故事来侧面证明什么。</span><br>
<span>楼主表述的经历，从头到尾就看不见有真感情可言，两个人各怀心事玩过家家罢了。只希望楼主以后能坦然面对和看清自己的内心。</span><br>
</p><p><b>chenluwolf: </b><br>
<span>悬杪亭 发表于 2019-8-10 11:35</span><br>
<span>总是把男女朋友的关系用舔狗两个字概括我觉得是很悲哀的。</span><br>
<span>事实上两人间相处出了问题，就是应该一起讨论 ...</span><br>
<span>你觉得互相尊重就是叫男朋友野男人和拿自己男朋友跟闺蜜的比较？</span><br>
</p><p><b>YYcp: </b><br>
<span>本质没钱，女人有时候会突然感觉一种无力失落感，尤其朋友圈同事圈一票晒，发现自己男友哪哪都不行，连重视自己都达不到。分就分了，过好自己日子。</span><br>
</p><p><b>不科学的瘦子: </b><br>
<span>坦克车有啥好舔的</span><br>
</p><p><b>(么么哒): </b><br>
<span>合不来就分呗之，大多数夫妻不过都是凑活着过日子，要不是现在还保留着要传宗接代的家庭责任，现在单身过的人更多，那些美好的爱情不过是奢望，只有极少部分人能这么幸运</span><br>
</p><p><b>samor: </b><br>
<span>猪扒+坦克=楼主真好人。。。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1852270[300-350]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>交往了三年的女友，一言不发地删除了我所有的联系方式[250-300]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1852270-1-1.html</link>
      <description>交往了三年的女友，一言不发地删除了我所有的联系方式&#13;
 本帖最后由 魔法绅士水 于 2019-8-9 03:43 编辑 

先交代一下起因
&#13;
上周一去了一次她家，不欢而散，原因是因为上个月炒股亏损，我前周五事先跟她说了需要时间自我冷静一下，所以前周六周日我没有联系她，然而周一她就在QQ上特别异常地叫我去一趟她家，我一看她说话的语气就知道，她老脾气又犯了——任何情况下我都绝对不能不理她，哪怕是我事先跟她打了招呼。
&#13;
上周一去了她家之后才知道，她的大姨妈已经比正常周期晚了半个月了，加之上个月初发生了一次TT破了的意外，上个月中旬的时候她就已经很不安，然后我开始还安慰她说晚一周十天是正常的，可能过两天就来了，加之前个周末我又没有联系她，导致她的不安彻底爆炸。
&#13;
尽管我用尽浑身解数，边哄边认错，说姨妈没来我们现在就去买验孕棒，如果有了我发誓绝对负起一个男人的担当。她才道出周六周日她自己去买了，验出来没有。
&#13;
但是她最终还是说出了一句非常让我失望的话：“其实你也没做错什么，只是我们不太合适罢了；我希望你能给彼此多一个选择，如果不合适的话就不要再勉强”
&#13;
这句话算是打碎了我所有坚持的原动力吧。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
说下背景
&#13;
我家在某三线城市，来目前这个城市打工，父母都是国企职工，家境说好也不算好，说差也不算差，父母虽然有中年矛盾，但经过努力也日趋和睦
&#13;
她家是这个大城市的一代移民，原籍城市发展情况和我家差不多，但因为她父母年轻时有眼光，目前已经是这个大城市的原住民了
&#13;
我和她是在某次朋友聚会时凑热闹认识的
&#13;
开始也是抱着觉得这个妹子还不错，可以试着追求一下的感觉来相处的，而且不出意料，很快就追到手了
&#13;
外貌条件方面我并不是人均小帅，10分顶多给自己打个三四分，1米83，74KG
&#13;
因为聚会时她是化过妆的，初见在我眼里大概能打6分吧，追求她的时候她就明确表示过，她卸妆之后很不好看，一开始我以为大概也就是扣2分左右，实际第一次看到她素颜确实我也有点意外，不是扣2分，而是只能打2分吧，1米64，体重比我还重
&#13;
但是我追求她的时候就承诺过，我追你是觉得你是个好姑娘，外貌条件啥的我一点都不在乎。
&#13;
可实际上做起来还是有难度的，爱美之心人皆有之，因为她的体重和外貌，她有一段不太愿意回忆的学生时代，我一开始希望让她重拾自信，但我承认，我的方法很过激，通过不断强调，刺激她，想让她建立胖与难看没什么好自卑的，人都有自己的活法，不要在意外人的眼光。
&#13;
结果却是起了反作用，她认为我是在反复揭她的伤疤，给她的伤口上撒盐，特别是我已经成了她男朋友的前提下，我的行为更加让她受伤。
&#13;
后来我绝口不提她体重的事情了，相反还经常找机会夸她在我眼里是最漂亮的，虽然这种直男的夸显得又假又尬，但说实话，在我心里，她确实是挺漂亮的，所谓情人眼里出西施吧。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
相处第一年，基本都是在甜蜜和幸福里度过，虽然有过小的矛盾，但两个人之间的总体气氛是融洽且愉快的。
&#13;
第二年开始出现了裂痕，我依旧记得我们那一次争吵的烈度，其实起因只是因为一件很不起眼的小事情，当时我还在她和她闺蜜都在的群里，因为微博上面某件事，各自在群里吃瓜发表自己的看法
&#13;
我因为发出了一些过于直男的言论，和她的闺蜜杠上了，然后搞得她闺蜜对我特别的生气。这种事其实也不是第一次，我以前确实不善于处理和她闺蜜的关系，甚至她还善意地提醒过我，她的闺蜜们其实都不太喜欢我。
&#13;
那时候的我太天真了，我甚至以为和她闺蜜关系不是很好，对她来说反倒是一种安全感，至少她不用担心男友和闺蜜过于亲近。
&#13;
那次和她闺蜜杠上，事情的结果确实远远超出我的预料，因为在我和她闺蜜这一杆秤上，她一向是挺闺蜜，让我委屈一点的，一方面是我自己当时不成熟，也有被她一直这么委屈压抑太久的缘故，最终导致我和她大吵了一架
&#13;
原因很简单，我甚至都没有要求她要帮我说话，起码做个和事老，两边都安抚一下，不要一发生什么就让我闭嘴，禁言，踢出群，搞得我特别没面子。而她的理由非常的充足，我直男言论在先，必须先惩罚一下。
&#13;
后来吵了什么我已经记不清了，只有一句我至今还忘不了，就是她说：“我的闺蜜已经和我认识10年了，而你只是一个中途出现，还不知道有没有结果的野男人而已，你不用抬高自己，你的地位从来就不如她们”
&#13;
这句话，第一次让我产生了她是不是真的有像我对待她一样，把她放到那么重要的位置上过的怀疑。
&#13;
第二年，大部分时间几乎是在争吵中度过的，我有很多不足的地方，也有很多暗自努力的地方，但是自从我内心产生了这种怀疑之后，我发现很多时候我都没法像以前那样再全心全意地为她付出了。
&#13;
而且必须承认的是，我并不是一个善于表达感情的人，朋友也都认同我是一个内心8分喜欢，但表露出来大概只有3分的家伙，第二年的尾声就在小矛盾不断积累，大争吵几乎消失不见的气氛下过去了。
&#13;
现在回想起来，其实这一切只是暴风雨来临前看似平静的表象而已，以前因为一些小事的见解不同，或者喜好不同，我还会去强调一下，跟她讨论讨论，后来我已经全盘默认，你喜欢啥那你说了算，跟你说了你没兴趣我就再也懒得提的状态了。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
看似平静的表象又维持了半年，今年1月底的时候终于因为她一个朋友结婚的事爆发了。
&#13;
她被邀请去参加朋友的婚礼，但因为场地和人数限制的关系，我没法去，所以我只能表示祝福，她因为想帮朋友分担一下，主动去帮忙布置婚礼会场。
&#13;
我事先是提出过你一个女孩子太累了，要不要我请假也一起去，帮你的忙也好，结果被回绝了，和我说还是先忙工作，也不是她一个人帮忙。
&#13;
然后在婚礼会场全部布置完毕的那天，我特意问她几点回去，她说9点，我又问回去有没有人陪，她说有一个朋友一起坐地铁，我本来是打算去接她的，却在看到她说有朋友一起这句话之后，一念之间又放弃了这个想法。
&#13;
一来婚礼会场在比较远的半郊区，从那里过来送她回家，到家估计已经11点了，而11点对我来说几乎就是等于没法回家，其实没法回家对我来说也不是多大的事，我也早就有接她回家的打算，但是很多人和事的质变，可能就是这一念之间吧。
&#13;
第二天她就和我提了分手
&#13;
这突如其来的分手，对我来说不亚于一记晴天霹雳，因为在这之前半年，我经历了失业，消沉，重新振作，埋头到996的新工作中只为她和我自己创造一个更好的未来，没想到突然一切美好的念想都因为这一句话戛然而止。
&#13;
我一连请了两天假，第一天经历了挣扎，不承认，假装洒脱，在QQ上和她聊，为什么，怎么这么突然，有没有挽回的可能，你不能说分手就分手，我怎么想的，我有哪些做得不好的地方，确实忽略你的感受之类的。
&#13;
第二天我清醒也冷静了许多，和她说既然要分，那也要当面说清楚，我会在上午去你家。
&#13;
当然这只是我耍的一个小聪明而已，她也看得出来，我不是真的来跟她做了断，只是想求复合而已。
&#13;
所以第二天我当着她和她父母的面，在她家，求了她一整天，说心里话，说不舍，说我对未来的规划，只希望她给我7天缓冲的时间，如果7天之后她还觉得想分手的话，到时候再分我也无怨无悔。
&#13;
然而，她始终只有一句话“我不想给你机会了”
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
求了一整天都没有结果，知道当下再无挽回可能的我，尽管很突然，很受打击，我也只能默默承受，尽管还保持着朋友一般的联系，说些不痛不痒的话题，我的内心还是有那么一丝觉得可能挽回的余地的，毕竟——太过突然了。
&#13;
当然，我自己也没有放弃争取的努力，一直暗示希望复合，终于在买好过年回家的高铁票，准备启程的那天晚上，她来送我，坐在一起，看着收拾好的行李，相视无言的时候，我再一次提出的复合的请求，她终于也没有再说出那句“不可能”了。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
从那以后又过了半年，期间我许下了许多承诺，给自己定了许多要求，给她看了许多未来的规划，甚至为了她去涉足我一向都很抵触的股票，因为年初的景气，赚了几万，也兑现了当初赚的钱都给你的承诺，把所有炒股赚来的钱都给了她。
&#13;
然而人生总是风雨无常，很快股市景气就过去，炒股开始亏钱，加上各种方面的不顺遂，父母闹不和，因为经济不景气工作压力越发沉重，我和她之间的矛盾又多了起来。
&#13;
她越来越多的跟我抱怨，说我和她之间，不像她的朋友和男友之间那样，到处都是可以晒，到处都是让人暖心的情景，甚至说我对她的好只是机械地重复去哪里吃，去哪里看电影，去哪里玩，话题也聊不到一起去。
&#13;
我一开始还尽量找自己的不足，她说过的点我都尽量去注意，下次不再出现，但总感觉她要求越来越高，越来越难以满足，对我也越来越刁钻。
&#13;
而我也因为多重的压力，和她对我的抱怨，渐渐开始觉得，也许真的是我一开始就把她想的太好了，她真的只是一个只能同甘，不能共苦的女人而已。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
对于我和她之间的矛盾，我一向秉承大矛盾我们坐下来好好商量，小矛盾错了你点出来，我能改会努力改，改不掉的希望彼此也能多多包容一下，毕竟感情维系的基础就是信任和包容。
&#13;
可她对我表现出来的那种，越来越厌烦，越来越没有耐心，越来越冷漠的态度，让我逐渐也没了当初的热情。终于，自从她上周说出那些话之后，我和她之间也只发一些无关痛痒的话题，像机器人一样维持每天都有和她说话的状态而已，所以，现在发生了一开始的起因，和这篇帖子的结果。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
最后，写这篇帖子，也许有人心里会犯疑惑，意义是什么呢？给吃瓜群众看戏？其实走到今天这个地步，我已经彻底知道根本没有再走下去的可能了，但在这段感情里，我始终是光明磊落，无愧于心的，也许正如同她说的那句话，我也没做错什么，就是不合适
&#13;
这么长一篇写下来，不仅是对我这三年以来的感情的一个总结，也是给我自己人生的一个记录，泥潭或许大部分都是母胎单身，但我想应该也有过来人甚至已经成家立业的前辈吧，如果能得到前辈们的指点一二的话，那就不胜感激了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>xiangcaihtr: </b><br>
<span> 本帖最后由 xiangcaihtr 于 2019-8-9 11:58 编辑 </span><br>
<span>luice 发表于 2019-8-9 11:52</span><br>
<span>闺蜜问题请看《东京白日梦女》</span><br>
<span>我记得东京白日梦女不是三个女人感情好得能同穿一条裤子经常开喝酒会但是找男人的眼光一个比一个糟糕的故事吗。虽然找男人的眼光都很烂但是闺蜜们的形象还是挺正的吧？</span><br>
<span>对结局印象只剩男女主在一起了。但是到最后闺蜜团应该都没散吧。</span><br>
</p><p><b>tokimon: </b><br>
<span> 本帖最后由 tokimon 于 2019-8-9 12:01 编辑 </span><br>
<span>风怒</span><br>
</p><p><b>tokimon: </b><br>
<span>等到分手你会发现所谓的交往x年都是舔狗的自我感动</span><br>
</p><p><b>卷草纹: </b><br>
<span>都是lz自己的视角，我觉得可能有所隐瞒。比如说自己说了直男的言论，被踢出群，lz描述的很轻描淡写，但事实上如果说了那种很过分的话，立马分手都是有可能的。</span><br>
</p><p><b>hbl: </b><br>
<span>其实妹子还是有很多闪光点的，最重要的一点是贴心，顾家，孝顺父母，……在我看来，这几个闪光点确实也是身为一个女人的闪光点所在</span><br>
<span>++++++</span><br>
<span>为什么都在说楼主舔狗？上面这段话一看就是直男癌才能说出来的话啊？说实话，我觉得任何一个女生知道对方最欣赏的是自己贴心顾家孝顺父母都不会觉得开心，分分钟分手</span><br>
<span>楼主放过这个女孩，找个保姆吧</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>qiaoyicc: </b><br>
<span>自轻自贱</span><br>
</p><p><b>修吉尔: </b><br>
<span>日过了不亏</span><br>
</p><p><b>Jiron.Amos: </b><br>
<span>其实看下来我觉得楼主也没有多喜欢妹子，分了也好</span><br>
</p><p><b>人生如戏: </b><br>
<span>看了闺蜜那，很明显她只当你是一个关系好点的男性朋友，和男朋友差一个字</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8296, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Corpselord: </b><br>
<span>我感觉是因为楼主在物质上令女方看不到未来，女方才会有这样的表现的。现在社会对于女孩子结婚这是压力远远大于男人，她可能已经私下承受了无数的诘问，质疑呢？毕竟你们都已经在一起三年了，正常情况下也该谈婚论嫁了。楼主你也说说你对于未来的规划是什么样的呢？</span><br>
</p><p><b>lixianfyss: </b><br>
<span>米缸 发表于 2019-8-9 07:01</span><br>
<span>为啥不发马区呢。七夕之后外野突然钻出来这么感情帖，真是有点不适应。</span><br>
<span>读完感觉你俩都还不够成熟，成长速 ...</span><br>
<span>外野本来就是生活娱乐板块，这种情感帖子比各种鱼钩贴强得多。</span><br>
</p><p><b>爱吃冻鳗的猫: </b><br>
<span>2分能化到6分</span><br>
</p><p><b>gateroom: </b><br>
<span>卷草纹 发表于 2019-8-9 12:02</span><br>
<span>都是lz自己的视角，我觉得可能有所隐瞒。比如说自己说了直男的言论，被踢出群，lz描述的很轻描淡写，但事实 ...</span><br>
<span>我也觉得，楼主把自己可能招黑的点都轻描淡写带过去了。比如说过激的手段打击妹子，这里实际上就可能存在非常非常过分的言辞，俩个人交往不久就开始各种贬低对象，有几个妹子能忍受得了？更何况这是心伤。</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>卷草纹 发表于 2019-08-09 12:02:01</span><br>
<span>都是lz自己的视角，我觉得可能有所隐瞒。比如说自己说了直男的言论，被踢出群，lz描述的很轻描淡写，但事实 ...有句说句吧，起因确实是非常鸡毛蒜皮的小事，用直男言论来形容主要也是因为我自己也记不起来说啥了，但多少还记得一点，大概就是针对微博某个事件，一直在说我觉得如何如何，然后闺蜜回怼那只是你而已，接着就变成我一直想证明这种情况下正常人会如何如何，杠道理的那种感觉，最终结果就是我所说的那样的</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>chnyang: </b><br>
<span>180+追超164，体重150+的坦克楼主你很重口哦</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>我就一个问题，体重150+的2分是怎么化妆到6分的</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>Corpselord 发表于 2019-08-09 12:47:25</span><br>
<span>我感觉是因为楼主在物质上令女方看不到未来，女方才会有这样的表现的。现在社会对于女孩子结婚这是压力远远 ...物质上我家虽然不能说很宽裕，但至少我的父母是全力支持的，包括上面讲过的工作压力太大，后来父母提供了几十万创业资金，也算是打工不行的情况下还能自己出去做生意，甚至做什么怎么做去哪做都计划好了，但因为股票亏了，我也表达了稍微缓一缓，等亏损回来一点再做下一步行动的意思，这也就是上个月的事情而已</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Rorgen: </b><br>
<span>对方不喜欢你的时候，连呼吸都是错的</span><br>
</p><p><b>ac死或生: </b><br>
<span>战场直觉发动</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>gateroom 发表于 2019-08-09 13:00:35</span><br>
<span>我也觉得，楼主把自己可能招黑的点都轻描淡写带过去了。比如说过激的手段打击妹子，这里实际上就可能存在 ...这个确实是我在交往初期的重大错误吧，因为她后来也很严肃地和我谈过，这不仅没有帮助她建立自信，反而让她对我开始有了反感，但第二年开始，这件事几乎已经绝迹是千真万确的，后来改正之后，吵架也再也没有一次是因为这个事情</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>心灵的乳头: </b><br>
<span>从一开始就错了，你给了对方一种，“老娘就算长成这样也是有人要的。”的错觉，然后就是你一舔一路了</span><br>
</p><p><b>rockyss: </b><br>
<span>还没结婚就把钱全给</span><br>
<span>煞笔行为</span><br>
<span>你怎么不给父母？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>chnyang: </b><br>
<span>Schweinebauch 发表于 2019-08-09 09:03:10</span><br>
<span>说起来我女朋友也说过类似的话，和我认识的时间不如她的朋友，所以我的重要性肯定不如她的朋友，我当时就不 ...结果怎么样，分了没</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Corpselord: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 13:18</span><br>
<span>物质上我家虽然不能说很宽裕，但至少我的父母是全力支持的，包括上面讲过的工作压力太大，后来父母提供了几 ...</span><br>
<span>可能对方真正在意的点是婚姻之类的呢？</span><br>
</p><p><b>周藤信彦: </b><br>
<span>怎么说也是相处三年的 LZ特地把体重这一项写出来 还有其他只对自己有利的部分 </span><br>
<span>看到泥潭喷你EX很开心嘛</span><br>
</p><p><b>a63312: </b><br>
<span>丢，这种不要也罢，tm事真多，不要工作啊，不要未来，天天就要伺候她。楼主别愧疚了，遇人不淑。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>CLAVICVS: </b><br>
<span>体重比你还重</span><br>
</p><p><b>chnyang: </b><br>
<span>阿奴比斯 发表于 2019-08-09 10:16:55</span><br>
<span>我相处过一个</span><br>
<span>个子矮一点，但还算处事大方，去我家吃饭，对我父母奶奶应对都很得体那种</span><br>
<span>不过感觉对我不是很 ...后续有啥故事吗？很好奇，比如她有没有回复你之类的</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>公子无咎: </b><br>
<span>多喝热水</span><br>
</p><p><b>chnyang: </b><br>
<span>Corpselord 发表于 2019-08-09 12:47:25</span><br>
<span>我感觉是因为楼主在物质上令女方看不到未来，女方才会有这样的表现的。现在社会对于女孩子结婚这是压力远远 ...你这也太扯淡了吧？？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>宅男的爱: </b><br>
<span>第二年开始出现了裂痕，我依旧记得我们那一次争吵的烈度，其实起因只是因为一件很不起眼的小事情，当时我还在她和她闺蜜都在的群里，因为微博上面某件事，各自在群里吃瓜发表自己的看法</span><br>
<span>我因为发出了一些过于直男的言论，和她的闺蜜杠上了，然后搞得她闺蜜对我特别的生气。这种事其实也不是第一次，我以前确实不善于处理和她闺蜜的关系，甚至她还善意地提醒过我，她的闺蜜们其实都不太喜欢我。</span><br>
<span>那时候的我太天真了，我甚至以为和她闺蜜关系不是很好，对她来说反倒是一种安全感，至少她不用担心男友和闺蜜过于亲近。</span><br>
<span>那次和她闺蜜杠上，事情的结果确实远远超出我的预料，因为在我和她闺蜜这一杆秤上，她一向是挺闺蜜，让我委屈一点的，一方面是我自己当时不成熟，也有被她一直这么委屈压抑太久的缘故，最终导致我和她大吵了一架</span><br>
<span>原因很简单，我甚至都没有要求她要帮我说话，起码做个和事老，两边都安抚一下，不要一发生什么就让我闭嘴，禁言，踢出群，搞得我特别没面子。而她的理由非常的充足，我直男言论在先，必须先惩罚一下。</span><br>
<span>后来吵了什么我已经记不清了，只有一句我至今还忘不了，就是她说：“我的闺蜜已经和我认识10年了，而你只是一个中途出现，还不知道有没有结果的野男人而已，你不用抬高自己，你的地位从来就不如她们”</span><br>
<span>- - - - - -</span><br>
<span>我估计LZ到现在也没搞懂这件事情意味着什么</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>Corpselord 发表于 2019-8-9 13:24</span><br>
<span>可能对方真正在意的点是婚姻之类的呢？</span><br>
<span>婚姻方面我自己也是丈二的和尚摸不着头脑，第二年过年的时候，我就提出来让她和我回一趟老家，她没同意，第三年我又提出来回老家，她直接说不可能的，我父母方面其实一直挺急着让我和她结婚的，老家的婚房也有，装修也弄了，结婚的钱也准备了，但是她一直是一种回避的态度，在我看来似乎一直是在看我表现似的</span><br>
</p><p><b>chenluwolf: </b><br>
<span>lz舔了一个2分坦克田园女权3年，还被彻底嫌弃了，服了，</span><br>
<span>一是听sb闺蜜的人万万不能交往，不然有的你受的，</span><br>
<span>二是给你按表现扣分跟他人比较的人，更加不能交往，因为你不是王思聪，禁不起比较，</span><br>
<span>好在是2分坦克田园女权，分了就分了，积累了3年恋爱经验，</span><br>
<span>对下次交往有利.</span><br>
</p><p><b>安姆闲人: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 14:03</span><br>
<span>婚姻方面我自己也是丈二的和尚摸不着头脑，第二年过年的时候，我就提出来让她和我回一趟老家，她没同意， ...</span><br>
<span>可能是不想去你老家生活吧，不过这位想法纯属自己臆测，除非你前任这方面有表现出什么想法，不然没必要多想了</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>没看过照片不评价外在</span><br>
<span>光说性格的话你们可能的确不太合适</span><br>
<span>总是要求另一半无条件迁就</span><br>
<span>你就算这次挽回了以后也难免有疏忽会积怨</span><br>
<span>p.s：股海无涯回头是岸……</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>安姆闲人 发表于 2019-8-9 14:15</span><br>
<span>可能是不想去你老家生活吧，不过这位想法纯属自己臆测，除非你前任这方面有表现出什么想法，不然 ...</span><br>
<span>这个想法我怎么可能没考虑过，我也提出来过把老家婚房卖了，凑个小100万在这边稍微偏一些的地方付个首付还是没问题的，但是她的回应就让我觉得她还没到考虑跟我结婚这一步，或者说她一直觉得我在她心里的分数还不够结婚的及格线似的</span><br>
</p><p><b>ayouayou: </b><br>
<span>妹子闺蜜也太搅屎了吧，再好的朋友，就算找了一个巨挫的男朋友也得捏着鼻子夸啊……</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>阿奴比斯: </b><br>
<span>chnyang 发表于 2019-8-9 13:29</span><br>
<span>后续有啥故事吗？很好奇，比如她有没有回复你之类的</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>就是分手呗，生活不像电视剧，更不象爽文</span><br>
<span>结果就是她另外嫁了一个，我再娶了一个，各过各的</span><br>
<span>据我对她的分析，很大程度是个帽子制造商。至于是与不是，那就是另一个故事了</span><br>
</p><p><b>Nikoqian: </b><br>
<span>其实女方是北上广的 家里好几套房这样？</span><br>
</p><p><b>nnnnhn: </b><br>
<span>周末不理人，半夜不接这些问题其实挺严重的。lz一点概念都没。你女朋友需要你帮助的时候没出现。</span><br>
</p><p><b>黑化养乐多: </b><br>
<span>从女性角度来看，lz一堆瞎逼操作令人迷惑。闺蜜言论是建立在lz得罪闺蜜，也就是ex朋友圈之上的，不是说闺蜜和你孰轻孰重的问题，而是提现你不成熟，连女朋友都朋友关系都没法维持下去。人又不是只有男女朋友的，光从这点描写我都能感受到ex的窒息</span><br>
</p><p><b>花鸡蛋蛋: </b><br>
<span>说实话，如果不是因为生病或激素这些无可奈何的因素限制，任何对自己体重抱有严重自卑感却又没办法付诸行动实际减下肥的人，基本上也很难在其他方面作出反思与改进了……</span><br>
</p><p><b>暗黑大将军: </b><br>
<span>164比你还重，就是150斤以上。。。</span><br>
</p><p><b>无情的猫: </b><br>
<span>丑人多作怪 楼主 信我一句</span><br>
<span>我也不知道这句话是不是哪个老祖宗留下的 但是我一直深信这些总结而出精辟的道理</span><br>
</p><p><b>现实版苏联笑话: </b><br>
<span>分啊，不分留着过年</span><br>
</p><p><b>影罗: </b><br>
<span>女人很容易依赖上一个人，然后默默忍受心里的失望，直到忍无可忍那一刻，便会彻底翻脸不认人</span><br>
</p><p><b>franciumer: </b><br>
<span>。。。为什么她这么听闺蜜的话？？？</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>ayouayou 发表于 2019-8-9 14:26</span><br>
<span>妹子闺蜜也太搅屎了吧，再好的朋友，就算找了一个巨挫的男朋友也得捏着鼻子夸啊……</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒 ...</span><br>
<span>不会</span><br>
<span>我闺蜜找了很好的对象我特么心里羡慕死了嘴上也不会夸，找了个巨挫的也基本闭嘴</span><br>
<span>而且我也看不懂跟女方的闺蜜要搞好关系是个什么路数，就我自己的圈子来说，我的闺蜜和我老公，我和我闺蜜们的老公，不存在什么关系好不好的，因为我们相互之间压根不会联系根本没有关系</span><br>
</p><p><b>niyikaowo: </b><br>
<span>太长了8</span><br>
<span>这种神经质的人伺候不过来的，迟早得疯</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Tsaiks: </b><br>
<span>可能你觉得舔的很用心，但是可能根本没舔到点上。 （因为没有女方的观点，不能证明你做的对不对）</span><br>
<span>另外就是女的可能没那么喜欢你，毕竟被爱的有恃无恐。</span><br>
<span>对于初恋做到这个份上已经很用心了，希望下一个你可以依然这样用心。 </span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1852270[250-300]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>交往了三年的女友，一言不发地删除了我所有的联系方式[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1852270-1-1.html</link>
      <description>交往了三年的女友，一言不发地删除了我所有的联系方式&#13;
 本帖最后由 魔法绅士水 于 2019-8-9 03:43 编辑 

先交代一下起因
&#13;
上周一去了一次她家，不欢而散，原因是因为上个月炒股亏损，我前周五事先跟她说了需要时间自我冷静一下，所以前周六周日我没有联系她，然而周一她就在QQ上特别异常地叫我去一趟她家，我一看她说话的语气就知道，她老脾气又犯了——任何情况下我都绝对不能不理她，哪怕是我事先跟她打了招呼。
&#13;
上周一去了她家之后才知道，她的大姨妈已经比正常周期晚了半个月了，加之上个月初发生了一次TT破了的意外，上个月中旬的时候她就已经很不安，然后我开始还安慰她说晚一周十天是正常的，可能过两天就来了，加之前个周末我又没有联系她，导致她的不安彻底爆炸。
&#13;
尽管我用尽浑身解数，边哄边认错，说姨妈没来我们现在就去买验孕棒，如果有了我发誓绝对负起一个男人的担当。她才道出周六周日她自己去买了，验出来没有。
&#13;
但是她最终还是说出了一句非常让我失望的话：“其实你也没做错什么，只是我们不太合适罢了；我希望你能给彼此多一个选择，如果不合适的话就不要再勉强”
&#13;
这句话算是打碎了我所有坚持的原动力吧。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
说下背景
&#13;
我家在某三线城市，来目前这个城市打工，父母都是国企职工，家境说好也不算好，说差也不算差，父母虽然有中年矛盾，但经过努力也日趋和睦
&#13;
她家是这个大城市的一代移民，原籍城市发展情况和我家差不多，但因为她父母年轻时有眼光，目前已经是这个大城市的原住民了
&#13;
我和她是在某次朋友聚会时凑热闹认识的
&#13;
开始也是抱着觉得这个妹子还不错，可以试着追求一下的感觉来相处的，而且不出意料，很快就追到手了
&#13;
外貌条件方面我并不是人均小帅，10分顶多给自己打个三四分，1米83，74KG
&#13;
因为聚会时她是化过妆的，初见在我眼里大概能打6分吧，追求她的时候她就明确表示过，她卸妆之后很不好看，一开始我以为大概也就是扣2分左右，实际第一次看到她素颜确实我也有点意外，不是扣2分，而是只能打2分吧，1米64，体重比我还重
&#13;
但是我追求她的时候就承诺过，我追你是觉得你是个好姑娘，外貌条件啥的我一点都不在乎。
&#13;
可实际上做起来还是有难度的，爱美之心人皆有之，因为她的体重和外貌，她有一段不太愿意回忆的学生时代，我一开始希望让她重拾自信，但我承认，我的方法很过激，通过不断强调，刺激她，想让她建立胖与难看没什么好自卑的，人都有自己的活法，不要在意外人的眼光。
&#13;
结果却是起了反作用，她认为我是在反复揭她的伤疤，给她的伤口上撒盐，特别是我已经成了她男朋友的前提下，我的行为更加让她受伤。
&#13;
后来我绝口不提她体重的事情了，相反还经常找机会夸她在我眼里是最漂亮的，虽然这种直男的夸显得又假又尬，但说实话，在我心里，她确实是挺漂亮的，所谓情人眼里出西施吧。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
相处第一年，基本都是在甜蜜和幸福里度过，虽然有过小的矛盾，但两个人之间的总体气氛是融洽且愉快的。
&#13;
第二年开始出现了裂痕，我依旧记得我们那一次争吵的烈度，其实起因只是因为一件很不起眼的小事情，当时我还在她和她闺蜜都在的群里，因为微博上面某件事，各自在群里吃瓜发表自己的看法
&#13;
我因为发出了一些过于直男的言论，和她的闺蜜杠上了，然后搞得她闺蜜对我特别的生气。这种事其实也不是第一次，我以前确实不善于处理和她闺蜜的关系，甚至她还善意地提醒过我，她的闺蜜们其实都不太喜欢我。
&#13;
那时候的我太天真了，我甚至以为和她闺蜜关系不是很好，对她来说反倒是一种安全感，至少她不用担心男友和闺蜜过于亲近。
&#13;
那次和她闺蜜杠上，事情的结果确实远远超出我的预料，因为在我和她闺蜜这一杆秤上，她一向是挺闺蜜，让我委屈一点的，一方面是我自己当时不成熟，也有被她一直这么委屈压抑太久的缘故，最终导致我和她大吵了一架
&#13;
原因很简单，我甚至都没有要求她要帮我说话，起码做个和事老，两边都安抚一下，不要一发生什么就让我闭嘴，禁言，踢出群，搞得我特别没面子。而她的理由非常的充足，我直男言论在先，必须先惩罚一下。
&#13;
后来吵了什么我已经记不清了，只有一句我至今还忘不了，就是她说：“我的闺蜜已经和我认识10年了，而你只是一个中途出现，还不知道有没有结果的野男人而已，你不用抬高自己，你的地位从来就不如她们”
&#13;
这句话，第一次让我产生了她是不是真的有像我对待她一样，把她放到那么重要的位置上过的怀疑。
&#13;
第二年，大部分时间几乎是在争吵中度过的，我有很多不足的地方，也有很多暗自努力的地方，但是自从我内心产生了这种怀疑之后，我发现很多时候我都没法像以前那样再全心全意地为她付出了。
&#13;
而且必须承认的是，我并不是一个善于表达感情的人，朋友也都认同我是一个内心8分喜欢，但表露出来大概只有3分的家伙，第二年的尾声就在小矛盾不断积累，大争吵几乎消失不见的气氛下过去了。
&#13;
现在回想起来，其实这一切只是暴风雨来临前看似平静的表象而已，以前因为一些小事的见解不同，或者喜好不同，我还会去强调一下，跟她讨论讨论，后来我已经全盘默认，你喜欢啥那你说了算，跟你说了你没兴趣我就再也懒得提的状态了。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
看似平静的表象又维持了半年，今年1月底的时候终于因为她一个朋友结婚的事爆发了。
&#13;
她被邀请去参加朋友的婚礼，但因为场地和人数限制的关系，我没法去，所以我只能表示祝福，她因为想帮朋友分担一下，主动去帮忙布置婚礼会场。
&#13;
我事先是提出过你一个女孩子太累了，要不要我请假也一起去，帮你的忙也好，结果被回绝了，和我说还是先忙工作，也不是她一个人帮忙。
&#13;
然后在婚礼会场全部布置完毕的那天，我特意问她几点回去，她说9点，我又问回去有没有人陪，她说有一个朋友一起坐地铁，我本来是打算去接她的，却在看到她说有朋友一起这句话之后，一念之间又放弃了这个想法。
&#13;
一来婚礼会场在比较远的半郊区，从那里过来送她回家，到家估计已经11点了，而11点对我来说几乎就是等于没法回家，其实没法回家对我来说也不是多大的事，我也早就有接她回家的打算，但是很多人和事的质变，可能就是这一念之间吧。
&#13;
第二天她就和我提了分手
&#13;
这突如其来的分手，对我来说不亚于一记晴天霹雳，因为在这之前半年，我经历了失业，消沉，重新振作，埋头到996的新工作中只为她和我自己创造一个更好的未来，没想到突然一切美好的念想都因为这一句话戛然而止。
&#13;
我一连请了两天假，第一天经历了挣扎，不承认，假装洒脱，在QQ上和她聊，为什么，怎么这么突然，有没有挽回的可能，你不能说分手就分手，我怎么想的，我有哪些做得不好的地方，确实忽略你的感受之类的。
&#13;
第二天我清醒也冷静了许多，和她说既然要分，那也要当面说清楚，我会在上午去你家。
&#13;
当然这只是我耍的一个小聪明而已，她也看得出来，我不是真的来跟她做了断，只是想求复合而已。
&#13;
所以第二天我当着她和她父母的面，在她家，求了她一整天，说心里话，说不舍，说我对未来的规划，只希望她给我7天缓冲的时间，如果7天之后她还觉得想分手的话，到时候再分我也无怨无悔。
&#13;
然而，她始终只有一句话“我不想给你机会了”
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
求了一整天都没有结果，知道当下再无挽回可能的我，尽管很突然，很受打击，我也只能默默承受，尽管还保持着朋友一般的联系，说些不痛不痒的话题，我的内心还是有那么一丝觉得可能挽回的余地的，毕竟——太过突然了。
&#13;
当然，我自己也没有放弃争取的努力，一直暗示希望复合，终于在买好过年回家的高铁票，准备启程的那天晚上，她来送我，坐在一起，看着收拾好的行李，相视无言的时候，我再一次提出的复合的请求，她终于也没有再说出那句“不可能”了。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
从那以后又过了半年，期间我许下了许多承诺，给自己定了许多要求，给她看了许多未来的规划，甚至为了她去涉足我一向都很抵触的股票，因为年初的景气，赚了几万，也兑现了当初赚的钱都给你的承诺，把所有炒股赚来的钱都给了她。
&#13;
然而人生总是风雨无常，很快股市景气就过去，炒股开始亏钱，加上各种方面的不顺遂，父母闹不和，因为经济不景气工作压力越发沉重，我和她之间的矛盾又多了起来。
&#13;
她越来越多的跟我抱怨，说我和她之间，不像她的朋友和男友之间那样，到处都是可以晒，到处都是让人暖心的情景，甚至说我对她的好只是机械地重复去哪里吃，去哪里看电影，去哪里玩，话题也聊不到一起去。
&#13;
我一开始还尽量找自己的不足，她说过的点我都尽量去注意，下次不再出现，但总感觉她要求越来越高，越来越难以满足，对我也越来越刁钻。
&#13;
而我也因为多重的压力，和她对我的抱怨，渐渐开始觉得，也许真的是我一开始就把她想的太好了，她真的只是一个只能同甘，不能共苦的女人而已。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
对于我和她之间的矛盾，我一向秉承大矛盾我们坐下来好好商量，小矛盾错了你点出来，我能改会努力改，改不掉的希望彼此也能多多包容一下，毕竟感情维系的基础就是信任和包容。
&#13;
可她对我表现出来的那种，越来越厌烦，越来越没有耐心，越来越冷漠的态度，让我逐渐也没了当初的热情。终于，自从她上周说出那些话之后，我和她之间也只发一些无关痛痒的话题，像机器人一样维持每天都有和她说话的状态而已，所以，现在发生了一开始的起因，和这篇帖子的结果。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
最后，写这篇帖子，也许有人心里会犯疑惑，意义是什么呢？给吃瓜群众看戏？其实走到今天这个地步，我已经彻底知道根本没有再走下去的可能了，但在这段感情里，我始终是光明磊落，无愧于心的，也许正如同她说的那句话，我也没做错什么，就是不合适
&#13;
这么长一篇写下来，不仅是对我这三年以来的感情的一个总结，也是给我自己人生的一个记录，泥潭或许大部分都是母胎单身，但我想应该也有过来人甚至已经成家立业的前辈吧，如果能得到前辈们的指点一二的话，那就不胜感激了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>林照人: </b><br>
<span>LZ只是想发出来倾泄一下吧</span><br>
<span>她不适合你 分了比结婚以后再离婚好多了 有小孩更惨</span><br>
</p><p><b>llions: </b><br>
<span>这玩意不应该发到隔壁去嘛</span><br>
<span>----发送自 samsung SM-N9600,Android 9</span><br>
</p><p><b>674853354: </b><br>
<span>2分坦克，183老哥何必呢。唉，难道批价现在已经如此的高了吗？</span><br>
</p><p><b>爱尔米娜: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 09:10</span><br>
<span>关于这个问题，我跟她吵过好多次，最后一次我是非常郑重，非常认真地和她说，感情经不起试探，什么事情都 ...</span><br>
<span>这是第一年还是第二年的情况</span><br>
<span>我觉得嘛，在第二年的时候就应该果断分了，对大家都好，双方都多耽误了两年</span><br>
</p><p><b>超级维内托: </b><br>
<span>无法理解，在说出你野男人不如10年闺蜜的时候就能看出来她压根就不在乎你</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>somethingbear: </b><br>
<span>虽然你自称直男，但是你的心思已经比大多数直男细了，不合适便是不合适，算了</span><br>
</p><p><b>Colonnello: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 04:09</span><br>
<span>是的，这一段确实伤人，而且也是原话，因为我印象太深刻了，后来我安慰自己是一时生气说的气话，现在回想 ...</span><br>
<span>有这句话，是我的话，就分手了啊。</span><br>
<span>还能继续，我是觉得你心也挺大的。</span><br>
</p><p><b>jugen: </b><br>
<span>所以，结果就是，她损失了一个舔狗，你损失了一个坦克？</span><br>
</p><p><b>gzlss12321: </b><br>
<span>我就看了前面一点，那次“直男的言论”事件之后应该直接分手。“直男的言论”是假，必须舔到天荒地老是真，换言之在她和她们眼里你不配活着像个“直男”。女人大部分一个比一个喜欢攀比，不难想象在她们圈子里对你是个什么态度，无颜没权少金的npc，剥夺发言权，只配舔狗权。</span><br>
</p><p><b>不做手残党: </b><br>
<span>shenhequnying 发表于 2019-8-9 06:46</span><br>
<span>我166体重72kg 天天锻炼 都已经是猪了</span><br>
<span>然后1. 此女不爱你 2.她已经有男人了 3你俩就算结婚也得离</span><br>
<span>一号，好久不见</span><br>
</p><p><b>qiandai: </b><br>
<span>舔狗一无所有。分就分呗</span><br>
</p><p><b>lexi: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 08:27</span><br>
<span>闺蜜比我更重要这个我一直都是感觉有点如鲠在喉</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>这就是所谓三观不合呗，别想太多了，总结经验，奔着下一个去吧。</span><br>
<span>记住，今后即使她后悔，你也别心软，否则你终将后悔。</span><br>
</p><p><b>diyihaoshitu: </b><br>
<span>有缘千里来相会，无缘对面手难牵</span><br>
</p><p><b>kkk9233: </b><br>
<span>164 体重比你还重牛逼</span><br>
</p><p><b>lokok: </b><br>
<span>加杠杆炒股了？</span><br>
</p><p><b>eurydice: </b><br>
<span>比74kg还重 懂了</span><br>
</p><p><b>Tiger莉莉: </b><br>
<span>开个地图炮，体重超标+化妆的女性很多内心高傲不输给美女，而且职场中也不是很好相处</span><br>
</p><p><b>明空: </b><br>
<span>初恋触手系 发表于 2019-8-9 03:56</span><br>
<span>有些妹子比较敏感，可能不知不觉各种小问题就扣完分了，比如什么半夜不接啊，怀孕啊……男女思维不一样，要 ...</span><br>
<span>你这列举的在我这儿都不是小问题呢，尤其是半夜不接，在我这里直接判死刑。</span><br>
</p><p><b>titians: </b><br>
<span>两人关系中你的地位太卑微了。而且其实从第一次分手后，后面就没什么机会了，对方可能只是骑驴找马而已。</span><br>
</p><p><b>电话微波炉: </b><br>
<span>马叉虫</span><br>
</p><p><b>shenhequnying: </b><br>
<span>不做手残党 发表于 2019-8-9 09:52</span><br>
<span>一号，好久不见</span><br>
<span>我的兄弟。</span><br>
</p><p><b>niceghost: </b><br>
<span>可惜了，楼主说到卸妆2分已经猜到结局，楼主付出的努力最终都没有得到认可，到底是合不来的，实际也没有真心相爱过，早分早好。</span><br>
<span>祝楼主的尽快找到喜欢的人吧。</span><br>
</p><p><b>阿奴比斯: </b><br>
<span>我相处过一个</span><br>
<span>个子矮一点，但还算处事大方，去我家吃饭，对我父母奶奶应对都很得体那种</span><br>
<span>不过感觉对我不是很上心</span><br>
<span>同事，闺蜜都有做工作，对我评价也是可以的</span><br>
<span>情人节送花送巧克力，第二天放假居然十根朋友去外地玩</span><br>
<span>呵呵</span><br>
<span>后来去请宵夜，带着同事不说，居然还叫了个男的来，说是朋友</span><br>
<span>我没当场走人已经算有涵养了，跟对方碰了个被，随便说两句就那样</span><br>
<span>分开回家居然给我短信说“我朋友说你不够大方”</span><br>
<span>也亏得是牵手阶段，不然我得好好找对方好好谈谈什么叫“大方”</span><br>
<span>看到这短信，我直接回了一句很好，分手，下一个</span><br>
<span>恩，就这样断了</span><br>
<span>爱情，看清楚不合适就果断止损，没错的</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>说我和她之间，不像她的朋友和男友之间那样，到处都是可以晒，到处都是让人暖心的情景，甚至说我对她的好只是机械地重复去哪里吃，去哪里看电影，去哪里玩，话题也聊不到一起去。</span><br>
<span>我觉得她挺幼稚</span><br>
</p><p><b>lzt200901: </b><br>
<span>最可怕就是自己骗自己 骗到最后自己都信了。</span><br>
</p><p><b>。[僧]: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 03:59</span><br>
<span>提到舔狗两个字我是绝对不同意的，因为我和她双方父母都见过面了，都知道我们在处对象 ...</span><br>
<span>哥们 我作为过来人 我跟你说下：</span><br>
<span>第一，男女朋友作为一个小组织，对外的信息和交流也是分口径的。你们见过父母了 这个口径没问题。但现在你们的口径主要的问题是你们两个人之间。</span><br>
<span>我感觉你在你们两个人的这个小团体中没有足够的平衡性，很多东西是不能凑活的，所谓婚姻中的“妥协”是有底线的。</span><br>
<span>“不起眼的小事”积累起来就会要命。事实上是否能进行婚姻，要看这些小事累计之后你们怎么应对的，能不能度过。很明显，没度过。当然你也可以再试试，但是我不看好。你用了很多默默承受，这是错的，最终你无法承受，就是勉强在一起最后离婚更不好办。</span><br>
<span>第二，你对待这次感情的格局太小，我觉得不长远。结婚除了感情，还涉及未来发展、资产、生活方式变化等多个口径，从你的整个帖子里我感受不到大局观，拜托冷静想一想。</span><br>
<span>第三，我觉得你的地位不是平等的。而且这几年没有改观。</span><br>
<span>综上，你现在这个结果很正常。请作为经验之后重新开始另一段感情。</span><br>
</p><p><b>岩窟王: </b><br>
<span>那十年兄弟到底有没有比女人还重要，好急啊</span><br>
</p><p><b>dhivzi: </b><br>
<span>真红之闪电 发表于 2019-8-9 09:31</span><br>
<span>我猜是个巨蟹</span><br>
<span>别这样，巨蟹也有与世无争脾气好的</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>amazinglife: </b><br>
<span>再看看，再看看</span><br>
</p><p><b>白龙: </b><br>
<span>楼主会找到更好的</span><br>
</p><p><b>muyefytte: </b><br>
<span>岩窟王 发表于 2019-8-9 10:34</span><br>
<span>那十年兄弟到底有没有比女人还重要，好急啊</span><br>
<span>在非原则性问题上，对象肯定比兄弟重要；但绝大部分情况下 智商正常的对方也不会出这种难题去让你选。</span><br>
<span>男女双方构成的小家庭才是这个社会稳定的基石，兄弟不是，而且哪怕你“舔”兄弟，兄弟最终也是会回归家庭的。</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>阿奴比斯 发表于 2019-8-9 10:16</span><br>
<span>我相处过一个</span><br>
<span>个子矮一点，但还算处事大方，去我家吃饭，对我父母奶奶应对都很得体那种</span><br>
<span>不过感觉对我不是很 ...</span><br>
<span>十根朋友</span><br>
<span>十个朋友？</span><br>
</p><p><b>kawa11: </b><br>
<span>条件比你还差的女的，舔什么舔，当断立断，大丈夫何患无妻</span><br>
</p><p><b>baka9: </b><br>
<span>xiangcaihtr 发表于 2019-8-9 09:10</span><br>
<span>看到说闺蜜就是比男人重要不爽的时候有没有想过不少男人也发表过女人除了可以草以外不如游戏不如动 ...</span><br>
<span>那么你会找发表女人除了可以草以外不如游戏不如动画不如小人可以草也不如自己撸的言论的人做男朋友吗？</span><br>
</p><p><b>丹德里恩: </b><br>
<span>佐塚間桐 发表于 2019-8-9 10:47</span><br>
<span>十根朋友</span><br>
<span>十个朋友？</span><br>
<span>是跟朋友，我感觉这位打字的时候心里大概还有股气憋得慌，都没注意打错字了</span><br>
</p><p><b>KULULU: </b><br>
<span> 本帖最后由 KULULU 于 2019-8-9 10:59 编辑 </span><br>
<span>这都不分手，那可就变成自虐了，舔狗下场是啥来的？</span><br>
<span>看楼上有说是幻影坦克？楼主跪舔坦克，那楼主的个人条件也是不乐观呐。。。。</span><br>
</p><p><b>namiki: </b><br>
<span>想看女方版本，一定比LZ还要精彩</span><br>
<span>感情帖不发马区发外野，除了想看别当坦克舔狗，分手下一个，应该就没别的了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BLA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>xiangcaihtr: </b><br>
<span>baka9 发表于 2019-8-9 10:54</span><br>
<span>那么你会找发表女人除了可以草以外不如游戏不如动画不如小人可以草也不如自己撸的言论的人做男朋友吗？</span><br>
<span>我不会不代表其他人不会啊。泥潭很多这种言论的人都是声称自己结婚了呢。</span><br>
</p><p><b>安姆闲人: </b><br>
<span>岩窟王 发表于 2019-8-9 10:34</span><br>
<span>那十年兄弟到底有没有比女人还重要，好急啊</span><br>
<span>真的十年兄弟会跟你说我没事你快去把嫂子哄好，不会给你选择机会的</span><br>
</p><p><b>丹德里恩: </b><br>
<span>趁着上午爬完了，大部分感想前面都有人说了</span><br>
<span>LZ你在两人关系中的地位确实是太低了，她爱你的程度并没有你爱她的那么深，尤其是第一年闺蜜事件之后你们居然还没分令我十分诧异。</span><br>
<span>任何一个有独立思维的正常人，都应该把对象和朋友区分开，从对2方的态度就能基本看出这人如何了</span><br>
<span>虽然说LZ很多操作不对，处对象的思路也有待改进，但对方想要的你都给不了，就没必要陪一个自卑的人继续浪费生命</span><br>
</p><p><b>Nakiyame: </b><br>
<span>舔狗一无所有，趁早分了对自己好</span><br>
<span>拖久了搞不好会变成狂躁症的舔狗</span><br>
</p><p><b>baka9: </b><br>
<span>xiangcaihtr 发表于 2019-8-9 10:58</span><br>
<span>我不会不代表其他人不会啊。泥潭很多这种言论的人都是声称自己结婚了呢。 ...</span><br>
<span>泥潭的人又不是你亲人又不是你朋友，不看拉黑不就得了，难道你还真想把论坛里的人都洗脑了？</span><br>
<span>楼主这个是女朋友，看楼主的意思都是准备要过一辈子的人还说这没头没脑的话，只能代表双商有问题，为了后**虑楼主分了也不亏</span><br>
</p><p><b>LEVY: </b><br>
<span>UncleY 发表于 2019-8-9 05:24</span><br>
<span>化妆前2分，化妆后6分，这是幻影坦克？</span><br>
<span>老哥，你写的都是你如何苦苦哀求前女友，只会让我们觉得你是舔狗。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>幻影坦克喷了。</span><br>
</p><p><b>xiangcaihtr: </b><br>
<span>baka9 发表于 2019-8-9 11:05</span><br>
<span>泥潭的人又不是你亲人又不是你朋友，不看拉黑不就得了，难道你还真想把论坛里的人都洗脑了？</span><br>
<span>楼主这个是 ...</span><br>
<span>我地图炮到你了？</span><br>
<span>洗脑说得太严重，只是想提醒一下楼上一些对重视闺蜜女人开炮的人记得换位思考而已。</span><br>
</p><p><b>Nikoqian: </b><br>
<span>根本不喜欢你 彻底烦了而已 而且感觉可能是你自我感觉太良好了 如果你俩真是你强太多一般不会这样</span><br>
</p><p><b>JimmyZ: </b><br>
<span>这种帖子是不是应该移动一下?</span><br>
</p><p><b>Sculpey: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 07:15</span><br>
<span>只能说性格和理解不同吧，嘴上说单独冷静一下我多希望她能凑过来嘘寒问暖一下，然而没有</span><br>
<span>-- 来自 能手机 ...</span><br>
<span>你这个行为好像很女性化诶</span><br>
</p><p><b>GNZ: </b><br>
<span>我只想问：这种女人有必要舔下去吗？</span><br>
</p><p><b>luice: </b><br>
<span>闺蜜问题请看《东京白日梦女》</span><br>
</p><p><b>monki: </b><br>
<span>舔狗不得好死，舔狗只配做接盘侠，你现在做舔狗舔她，说不定她正苦苦哀求某个男的透她，如果她回心转意了才是最可怕的，说不定你要做接盘侠希望你这样的舔狗多一点</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1852270[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>交往了三年的女友，一言不发地删除了我所有的联系方式[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1852270-1-1.html</link>
      <description>交往了三年的女友，一言不发地删除了我所有的联系方式&#13;
 本帖最后由 魔法绅士水 于 2019-8-9 03:43 编辑 

先交代一下起因
&#13;
上周一去了一次她家，不欢而散，原因是因为上个月炒股亏损，我前周五事先跟她说了需要时间自我冷静一下，所以前周六周日我没有联系她，然而周一她就在QQ上特别异常地叫我去一趟她家，我一看她说话的语气就知道，她老脾气又犯了——任何情况下我都绝对不能不理她，哪怕是我事先跟她打了招呼。
&#13;
上周一去了她家之后才知道，她的大姨妈已经比正常周期晚了半个月了，加之上个月初发生了一次TT破了的意外，上个月中旬的时候她就已经很不安，然后我开始还安慰她说晚一周十天是正常的，可能过两天就来了，加之前个周末我又没有联系她，导致她的不安彻底爆炸。
&#13;
尽管我用尽浑身解数，边哄边认错，说姨妈没来我们现在就去买验孕棒，如果有了我发誓绝对负起一个男人的担当。她才道出周六周日她自己去买了，验出来没有。
&#13;
但是她最终还是说出了一句非常让我失望的话：“其实你也没做错什么，只是我们不太合适罢了；我希望你能给彼此多一个选择，如果不合适的话就不要再勉强”
&#13;
这句话算是打碎了我所有坚持的原动力吧。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
说下背景
&#13;
我家在某三线城市，来目前这个城市打工，父母都是国企职工，家境说好也不算好，说差也不算差，父母虽然有中年矛盾，但经过努力也日趋和睦
&#13;
她家是这个大城市的一代移民，原籍城市发展情况和我家差不多，但因为她父母年轻时有眼光，目前已经是这个大城市的原住民了
&#13;
我和她是在某次朋友聚会时凑热闹认识的
&#13;
开始也是抱着觉得这个妹子还不错，可以试着追求一下的感觉来相处的，而且不出意料，很快就追到手了
&#13;
外貌条件方面我并不是人均小帅，10分顶多给自己打个三四分，1米83，74KG
&#13;
因为聚会时她是化过妆的，初见在我眼里大概能打6分吧，追求她的时候她就明确表示过，她卸妆之后很不好看，一开始我以为大概也就是扣2分左右，实际第一次看到她素颜确实我也有点意外，不是扣2分，而是只能打2分吧，1米64，体重比我还重
&#13;
但是我追求她的时候就承诺过，我追你是觉得你是个好姑娘，外貌条件啥的我一点都不在乎。
&#13;
可实际上做起来还是有难度的，爱美之心人皆有之，因为她的体重和外貌，她有一段不太愿意回忆的学生时代，我一开始希望让她重拾自信，但我承认，我的方法很过激，通过不断强调，刺激她，想让她建立胖与难看没什么好自卑的，人都有自己的活法，不要在意外人的眼光。
&#13;
结果却是起了反作用，她认为我是在反复揭她的伤疤，给她的伤口上撒盐，特别是我已经成了她男朋友的前提下，我的行为更加让她受伤。
&#13;
后来我绝口不提她体重的事情了，相反还经常找机会夸她在我眼里是最漂亮的，虽然这种直男的夸显得又假又尬，但说实话，在我心里，她确实是挺漂亮的，所谓情人眼里出西施吧。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
相处第一年，基本都是在甜蜜和幸福里度过，虽然有过小的矛盾，但两个人之间的总体气氛是融洽且愉快的。
&#13;
第二年开始出现了裂痕，我依旧记得我们那一次争吵的烈度，其实起因只是因为一件很不起眼的小事情，当时我还在她和她闺蜜都在的群里，因为微博上面某件事，各自在群里吃瓜发表自己的看法
&#13;
我因为发出了一些过于直男的言论，和她的闺蜜杠上了，然后搞得她闺蜜对我特别的生气。这种事其实也不是第一次，我以前确实不善于处理和她闺蜜的关系，甚至她还善意地提醒过我，她的闺蜜们其实都不太喜欢我。
&#13;
那时候的我太天真了，我甚至以为和她闺蜜关系不是很好，对她来说反倒是一种安全感，至少她不用担心男友和闺蜜过于亲近。
&#13;
那次和她闺蜜杠上，事情的结果确实远远超出我的预料，因为在我和她闺蜜这一杆秤上，她一向是挺闺蜜，让我委屈一点的，一方面是我自己当时不成熟，也有被她一直这么委屈压抑太久的缘故，最终导致我和她大吵了一架
&#13;
原因很简单，我甚至都没有要求她要帮我说话，起码做个和事老，两边都安抚一下，不要一发生什么就让我闭嘴，禁言，踢出群，搞得我特别没面子。而她的理由非常的充足，我直男言论在先，必须先惩罚一下。
&#13;
后来吵了什么我已经记不清了，只有一句我至今还忘不了，就是她说：“我的闺蜜已经和我认识10年了，而你只是一个中途出现，还不知道有没有结果的野男人而已，你不用抬高自己，你的地位从来就不如她们”
&#13;
这句话，第一次让我产生了她是不是真的有像我对待她一样，把她放到那么重要的位置上过的怀疑。
&#13;
第二年，大部分时间几乎是在争吵中度过的，我有很多不足的地方，也有很多暗自努力的地方，但是自从我内心产生了这种怀疑之后，我发现很多时候我都没法像以前那样再全心全意地为她付出了。
&#13;
而且必须承认的是，我并不是一个善于表达感情的人，朋友也都认同我是一个内心8分喜欢，但表露出来大概只有3分的家伙，第二年的尾声就在小矛盾不断积累，大争吵几乎消失不见的气氛下过去了。
&#13;
现在回想起来，其实这一切只是暴风雨来临前看似平静的表象而已，以前因为一些小事的见解不同，或者喜好不同，我还会去强调一下，跟她讨论讨论，后来我已经全盘默认，你喜欢啥那你说了算，跟你说了你没兴趣我就再也懒得提的状态了。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
看似平静的表象又维持了半年，今年1月底的时候终于因为她一个朋友结婚的事爆发了。
&#13;
她被邀请去参加朋友的婚礼，但因为场地和人数限制的关系，我没法去，所以我只能表示祝福，她因为想帮朋友分担一下，主动去帮忙布置婚礼会场。
&#13;
我事先是提出过你一个女孩子太累了，要不要我请假也一起去，帮你的忙也好，结果被回绝了，和我说还是先忙工作，也不是她一个人帮忙。
&#13;
然后在婚礼会场全部布置完毕的那天，我特意问她几点回去，她说9点，我又问回去有没有人陪，她说有一个朋友一起坐地铁，我本来是打算去接她的，却在看到她说有朋友一起这句话之后，一念之间又放弃了这个想法。
&#13;
一来婚礼会场在比较远的半郊区，从那里过来送她回家，到家估计已经11点了，而11点对我来说几乎就是等于没法回家，其实没法回家对我来说也不是多大的事，我也早就有接她回家的打算，但是很多人和事的质变，可能就是这一念之间吧。
&#13;
第二天她就和我提了分手
&#13;
这突如其来的分手，对我来说不亚于一记晴天霹雳，因为在这之前半年，我经历了失业，消沉，重新振作，埋头到996的新工作中只为她和我自己创造一个更好的未来，没想到突然一切美好的念想都因为这一句话戛然而止。
&#13;
我一连请了两天假，第一天经历了挣扎，不承认，假装洒脱，在QQ上和她聊，为什么，怎么这么突然，有没有挽回的可能，你不能说分手就分手，我怎么想的，我有哪些做得不好的地方，确实忽略你的感受之类的。
&#13;
第二天我清醒也冷静了许多，和她说既然要分，那也要当面说清楚，我会在上午去你家。
&#13;
当然这只是我耍的一个小聪明而已，她也看得出来，我不是真的来跟她做了断，只是想求复合而已。
&#13;
所以第二天我当着她和她父母的面，在她家，求了她一整天，说心里话，说不舍，说我对未来的规划，只希望她给我7天缓冲的时间，如果7天之后她还觉得想分手的话，到时候再分我也无怨无悔。
&#13;
然而，她始终只有一句话“我不想给你机会了”
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
求了一整天都没有结果，知道当下再无挽回可能的我，尽管很突然，很受打击，我也只能默默承受，尽管还保持着朋友一般的联系，说些不痛不痒的话题，我的内心还是有那么一丝觉得可能挽回的余地的，毕竟——太过突然了。
&#13;
当然，我自己也没有放弃争取的努力，一直暗示希望复合，终于在买好过年回家的高铁票，准备启程的那天晚上，她来送我，坐在一起，看着收拾好的行李，相视无言的时候，我再一次提出的复合的请求，她终于也没有再说出那句“不可能”了。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
从那以后又过了半年，期间我许下了许多承诺，给自己定了许多要求，给她看了许多未来的规划，甚至为了她去涉足我一向都很抵触的股票，因为年初的景气，赚了几万，也兑现了当初赚的钱都给你的承诺，把所有炒股赚来的钱都给了她。
&#13;
然而人生总是风雨无常，很快股市景气就过去，炒股开始亏钱，加上各种方面的不顺遂，父母闹不和，因为经济不景气工作压力越发沉重，我和她之间的矛盾又多了起来。
&#13;
她越来越多的跟我抱怨，说我和她之间，不像她的朋友和男友之间那样，到处都是可以晒，到处都是让人暖心的情景，甚至说我对她的好只是机械地重复去哪里吃，去哪里看电影，去哪里玩，话题也聊不到一起去。
&#13;
我一开始还尽量找自己的不足，她说过的点我都尽量去注意，下次不再出现，但总感觉她要求越来越高，越来越难以满足，对我也越来越刁钻。
&#13;
而我也因为多重的压力，和她对我的抱怨，渐渐开始觉得，也许真的是我一开始就把她想的太好了，她真的只是一个只能同甘，不能共苦的女人而已。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
对于我和她之间的矛盾，我一向秉承大矛盾我们坐下来好好商量，小矛盾错了你点出来，我能改会努力改，改不掉的希望彼此也能多多包容一下，毕竟感情维系的基础就是信任和包容。
&#13;
可她对我表现出来的那种，越来越厌烦，越来越没有耐心，越来越冷漠的态度，让我逐渐也没了当初的热情。终于，自从她上周说出那些话之后，我和她之间也只发一些无关痛痒的话题，像机器人一样维持每天都有和她说话的状态而已，所以，现在发生了一开始的起因，和这篇帖子的结果。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
最后，写这篇帖子，也许有人心里会犯疑惑，意义是什么呢？给吃瓜群众看戏？其实走到今天这个地步，我已经彻底知道根本没有再走下去的可能了，但在这段感情里，我始终是光明磊落，无愧于心的，也许正如同她说的那句话，我也没做错什么，就是不合适
&#13;
这么长一篇写下来，不仅是对我这三年以来的感情的一个总结，也是给我自己人生的一个记录，泥潭或许大部分都是母胎单身，但我想应该也有过来人甚至已经成家立业的前辈吧，如果能得到前辈们的指点一二的话，那就不胜感激了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>dhivzi 发表于 2019-08-09 08:42:31</span><br>
<span>我也谈过一个三年的，扯证前一个礼拜闹崩了……</span><br>
<span>耍朋友的时候，时刻都不能放松警惕啊，不能有“嘿我不舒服 ...谢谢，记住了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>maxwell_goblin: </b><br>
<span> 本帖最后由 maxwell_goblin 于 2019-8-9 08:52 编辑 </span><br>
<span>和我的一段经历有些类似</span><br>
<span>你至少明白了体重70+对于某些人而言意味着深入骨髓的自卑</span><br>
<span>此外你比我好点的是，和你吵的至少是个有10年交情的闺蜜，当时和我在群里发生不愉快的只是个女方认识了一年，还说过人性格有问题的网友，所谓的不愉快只是我批评了一下知乎 </span><br>
<span>感觉有没有好点</span><br>
</p><p><b>轻见彻: </b><br>
<span>看完了 垃圾女人 早点分 顺便把股票赚的要回来</span><br>
</p><p><b>yongze: </b><br>
<span>为什么就有那么多女生自身也没啥条件就自我感觉那么好，有个男的追着就忘乎所以了想分就分？如果真是想单到老也无所谓那只有祝她剩余的人生也能一个人过的快乐了</span><br>
</p><p><b>邪恶山羊: </b><br>
<span>单纯说，和敏感自卑的人建立亲密关系是非常非常困难的，更不要企图去改变对方，只会更加刺激到别人。这种状态只能自己慢慢走出来。</span><br>
</p><p><b>食言红辣椒: </b><br>
<span>闺蜜相当于半个父母喷了</span><br>
<span>分的好</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>屈江鸟: </b><br>
<span>分，下一个</span><br>
</p><p><b>嚼口香糖: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 08:27</span><br>
<span>闺蜜比我更重要这个我一直都是感觉有点如鲠在喉，因为她是郑重其事地跟我讲的，她的闺蜜相当于她的半个父母 ...</span><br>
<span>闺蜜就是比你重要啊，有什么问题？</span><br>
<span>如果我没理解错的话，闺蜜又不是一个人，而是闺蜜团</span><br>
<span>而更关键的是，相比闺蜜，小两口是更紧密的一个关系</span><br>
<span>闺蜜之间会一起睡吗，会有经济往来啊，会有家庭责任吗</span><br>
<span>正因为没有，所以是一种松散的关系，反而更长久</span><br>
<span>所以闺蜜马屁还是要拍一拍，亲近就不用了</span><br>
</p><p><b>lxiang: </b><br>
<span>喷了，你这是图什么</span><br>
</p><p><b>davarishi: </b><br>
<span>什么坦克和丑逼都出来作妖</span><br>
<span>给逼脸了还，lz舔什么舔啊，我也没看出你的这个ex有什么闪光点啊，胖、丑、作逼、脑子不好使</span><br>
<span>你该庆幸你没有结婚就及时止损了，否则婚后和这种憨批在一起，岂不是要拖累你一生啊</span><br>
</p><p><b>hd7856101: </b><br>
<span>总结一下去找新恋情吧，外形这一条你还是在意的，舔也找个好看的舔啊；闺蜜这点就是她没那么喜欢你；有问题一定要及时沟通，哪怕没问题日常联系也不该断；跟闺蜜保持距离但也不能让她们背后捅刀，你因为表达观点跟闺蜜闹僵真的很蠢，就算杠赢了又能得到什么？</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>日轻风标题</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>hd7856101 发表于 2019-8-9 08:54</span><br>
<span>总结一下去找新恋情吧，外形这一条你还是在意的，舔也找个好看的舔啊；闺蜜这点就是她没那么喜欢你；有问题 ...</span><br>
<span>外形标准真的不是很高，觉得看着顺眼就行了，跟闺蜜杠那个蠢事，真的是第二年开始全面学乖，生怕惹到</span><br>
</p><p><b>yuuu: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 08:39</span><br>
<span>也不是晒图吧，那番话给我的感觉就是，我们之间没什么好晒的，或者说没有她想晒的那种甜蜜这样</span><br>
<span>-- 来自...</span><br>
<span>这个我懂得，很多女人都仅仅希望在朋友圈能超过闺蜜，我也遇到过这样的女朋友，说实话这个要求也不过分，女人天性。要么你学会迎合这种心理，要么就找老实踏实的女人</span><br>
</p><p><b>dior_sh188: </b><br>
<span>对方是富婆吗？家产上亿吗？美若天仙吗？</span><br>
<span>都不是就两句话：不喜就分，舔狗不得House。</span><br>
</p><p><b>轻见彻: </b><br>
<span>f15 发表于 2019-8-9 07:45</span><br>
<span>跟一个没啥结果的人睡睡分分三年还不亏？你还真是不懂女性</span><br>
<span>亏啥？难道有了性需求找个不知道底细的约炮才是不亏？</span><br>
</p><p><b>f15: </b><br>
<span>轻见彻 发表于 2019-8-9 09:00</span><br>
<span>亏啥？难道有了性需求找个不知道底细的约炮才是不亏？</span><br>
<span>也是吧</span><br>
</p><p><b>Schweinebauch: </b><br>
<span>说起来我女朋友也说过类似的话，和我认识的时间不如她的朋友，所以我的重要性肯定不如她的朋友，我当时就不想谈了</span><br>
</p><p><b>南条晃司: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 07:07</span><br>
<span>这也是我头疼的根源之一，她知道她不好看，也知道她在我心目中的分数，所以我不管怎么夸她，她都高兴不起来 ...</span><br>
<span>我意思她一开始就知道自己是凑合的，你的所作所为也没改变这印象还加深了，没安全感和患得患失简直是必然，能凑合三年已经是奇迹了</span><br>
</p><p><b>刘清: </b><br>
<span>想看女方的版本</span><br>
<span>不过分就分啦，天涯何处无芳草</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>baoer: </b><br>
<span>说太多就是不喜欢你。第一段就能看出来   作人</span><br>
</p><p><b>alien君: </b><br>
<span>楼主女朋友以后肯定会后悔的，想想就觉得过瘾</span><br>
</p><p><b>爱尔米娜: </b><br>
<span>罗兰米勒的《亲密关系》，建议楼主看看，不然都不知道错在哪步了</span><br>
<span>妹子对自己体重外型自卑，你却反复地说，性转一下就是一个女的天天说男友是穷矮矬，你听了这日子还能好好过了吗，一开始双方的不信任就埋下了</span><br>
</p><p><b>stmule: </b><br>
<span>天涯何处无芳草，人间正道是沧桑</span><br>
</p><p><b>阿福牛肉: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 04:05</span><br>
<span>其实挺唏嘘的，她在扣我分的同时，何尝不是在让我扣她的分呢，既然敏感，不就应该坦诚相待吗，唉，可我总 ...</span><br>
<span>..她扣你分，你扣她分这种一般是选择交往还是不交往的时候干的事情吧，确认关系之后还这么搞，肯定不行啊，</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>南条晃司 发表于 2019-8-9 09:05</span><br>
<span>我意思她一开始就知道自己是凑合的，你的所作所为也没改变这印象还加深了，没安全感和患得患失简直是必然 ...</span><br>
<span>没太理解是我凑合她还是她凑合我，如果说是我凑合她的话，我个人觉得至少一开始不是这样的，后来矛盾越来越多了之后也没啥动力了倒是真的</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span> 悲铃空幻 发表于 2019-8-9 03:59 我觉得你的确在某些细节的地方太不注意了，说真的妹子担心怀孕你的反应只是安慰就很让人觉得这是不想负责任的感觉..... </span><br>
<span>后来吵了什么我已经记不清了，只有一句我至今还忘不了，就是她说：“我的闺蜜已经和我认识10年了，而你只是一个中途出现，还不知道有没有结果的野男人而已，你不用抬高自己，你的地位从来就不如她们”</span><br>
<span>能说出这种话的，如果碰上是我，有多远你给劳资滚多远。</span><br>
<span>当然如果脸有四千年那个级别当我没说</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.3</span><br>
</p><p><b>xiangcaihtr: </b><br>
<span>看到说闺蜜就是比男人重要不爽的时候有没有想过不少男人也发表过女人除了可以草以外不如游戏不如动画不如小人可以草也不如自己撸的言论。</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>阿福牛肉 发表于 2019-8-9 09:08</span><br>
<span>..她扣你分，你扣她分这种一般是选择交往还是不交往的时候干的事情吧，确认关系之后还这么搞，肯定不行啊 ...</span><br>
<span>关于这个问题，我跟她吵过好多次，最后一次我是非常郑重，非常认真地和她说，感情经不起试探，什么事情都打个分的话，那就永远好不起来了，然而，没有用，后来她依旧在用她的标准打分扣分</span><br>
</p><p><b>illusiome: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 03:59</span><br>
<span>提到舔狗两个字我是绝对不同意的，因为我和她双方父母都见过面了，都知道我们在处对象 ...</span><br>
<span>他意思是你对这女的太迁就了</span><br>
</p><p><b>illusiome: </b><br>
<span>ulir 发表于 2019-8-9 04:07</span><br>
<span>先不考虑是不是除了你没得选的问题，整整第一年的内容性别交换一下重新读一便就知道你有傻逼了好么，前女友 ...</span><br>
<span>性别交换了也是两边傻逼呗</span><br>
<span>这个时候不打圆场而是踢人他女友智力也高不到哪里去</span><br>
</p><p><b>豪福: </b><br>
<span>作逼还不早点甩了当心祸害你全家</span><br>
</p><p><b>及弦: </b><br>
<span>不知道图什么。打算舔一辈子？结婚后不那么舔了对方怎么想？为什么舔2分坦克？</span><br>
</p><p><b>阿福牛肉: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 09:10</span><br>
<span>关于这个问题，我跟她吵过好多次，最后一次我是非常郑重，非常认真地和她说，感情经不起试探，什么事情都 ...</span><br>
<span>建议楼主交下一个女朋友时多和自己的朋友沟通一下，这有点当局者迷的意思了。</span><br>
</p><p><b>gateroom: </b><br>
<span>我觉得从lz说的这些点来看，女孩子会觉得你根本不在乎她，而且还一直在伤口上撒盐，就算一开始再怎么喜欢估计都要冷却。既然反反复复分开又在一起，表明她确实是给了很多次机会。另外，我觉得她很可能承受了不少压力，比如闺蜜的抱怨，旁人的评论等等，爱的时候是盲目的，但在一起久了慢慢感情冷下来她也会被影响，会去反思交往中的种种细节。</span><br>
</p><p><b>ellis0811: </b><br>
<span>满篇就看懂坦克两个字</span><br>
</p><p><b>猫骑士: </b><br>
<span>化妆6分可以了，主要看身材皮肤。</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>大学毕业踏上社会的成年人谈了一年没有开始准备婚事就应该知道没戏了</span><br>
<span>还有你们的相处模式还挺奇怪的，你怎么会跟她的闺蜜在一个微信群里，而且撕起逼来了？</span><br>
<span>就我个人而言哦，就算有朋友的男朋友或者老公的微信，有事要问对方或者找对方帮忙都是让我朋友隔空传话，更别说撕逼了</span><br>
</p><p><b>郁子MM: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 03:59</span><br>
<span>提到舔狗两个字我是绝对不同意的，因为我和她双方父母都见过面了，都知道我们在处对象 ...</span><br>
<span>不要自欺欺人啦，就是舔狗。</span><br>
</p><p><b>godvim: </b><br>
<span>恭喜，解脱了，找个更好的吧</span><br>
</p><p><b>YOoOY: </b><br>
<span>很多人谈恋爱，完全忽略了最重要的前提：三观契合……</span><br>
<span>观察女生三观状态，看闺蜜圈就行了，大部分小姑娘没有太多主见，容易被圈子带着跑的……</span><br>
<span>lz自己问题也不少，爱一个人，不是你觉得对她好就行了的，有些事情你觉得不必要做，但不代表就不需要沟通，征求一下对方意见；谈恋爱很多时候要有能深入的共同话题，要能相互理解体贴，坦诚相待，如果冲着结婚去要有共同奋斗的目标，注意是共同！单纯的吃吃喝喝玩乐打炮的恋爱很难持久……</span><br>
</p><p><b>rend2014: </b><br>
<span>1米64，体重比我还重</span><br>
</p><p><b>安姆闲人: </b><br>
<span>有过和楼主类似的经历，不过妹子挺好看而且我半年就撤了</span><br>
<span>你举的没做好的地方其实也就是从分手的结果角度来看是没好（从这个角度看做啥都是错的，都有更好的办法），真要说也没什么原则性错误，你前任看样子也是属于那种谈得少又不会沟通的类型，就算你做得不好只有60分吧，她也只有20分的样子</span><br>
</p><p><b>chirlley: </b><br>
<span>说起来我也非常讨厌亲近的人之间制造对立喊我站队的行为（杠）在没有明确对错的情况下，谁制造的我就站在他/她对面 。</span><br>
</p><p><b>longico: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 08:29</span><br>
<span>这一点算是为今后吸取教训吧，其实三年过来彼此都知根知底了，美化和摸黑也真的没啥必要，各打五十大板的感 ...</span><br>
<span>虽然你在这说各打五十大板，可你描述的主楼让大半个楼的人都在嘲笑你前女友坦克，丑人多作怪，作逼，爱财。。。当然她如果就是这样那确实没问题，但跟这种人过3年我就是真的很佩服你了。。。</span><br>
</p><p><b>夏威夷之声: </b><br>
<span>得出的结论是你越在乎人在越不在乎，所以拉倒一拍两散，人生还那么长</span><br>
</p><p><b>cdm: </b><br>
<span>你这是炮友吧，压根不是男女朋友</span><br>
</p><p><b>真红之闪电: </b><br>
<span>我猜是个巨蟹</span><br>
</p><p><b>ulir: </b><br>
<span>引用第180楼illusiome于2019-08-08 15:13发表的:</span><br>
<span>引用:ulir 发表于 2019-8-9 04:07先不考虑是不是除了你没得选的问题，整整第一年的内......</span><br>
<span>算了吧，如果女朋友进了兄弟群天天发表女拳言论自己也暗示过哥们其实不太喜欢她的情况下还三番五次和人家杠上，被飞了跑来和说我没要求你帮我说话但起码当个和事佬而不是踢我出去让我没面子，然后女的发帖说自己被说哥们比她重要，泥潭回帖能有五五开？绝对是认为瞎说大实话的多</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>舔狗舔啥不好，非要舔坦克</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1852270[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>交往了三年的女友，一言不发地删除了我所有的联系方式[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1852270-1-1.html</link>
      <description>交往了三年的女友，一言不发地删除了我所有的联系方式&#13;
 本帖最后由 魔法绅士水 于 2019-8-9 03:43 编辑 

先交代一下起因
&#13;
上周一去了一次她家，不欢而散，原因是因为上个月炒股亏损，我前周五事先跟她说了需要时间自我冷静一下，所以前周六周日我没有联系她，然而周一她就在QQ上特别异常地叫我去一趟她家，我一看她说话的语气就知道，她老脾气又犯了——任何情况下我都绝对不能不理她，哪怕是我事先跟她打了招呼。
&#13;
上周一去了她家之后才知道，她的大姨妈已经比正常周期晚了半个月了，加之上个月初发生了一次TT破了的意外，上个月中旬的时候她就已经很不安，然后我开始还安慰她说晚一周十天是正常的，可能过两天就来了，加之前个周末我又没有联系她，导致她的不安彻底爆炸。
&#13;
尽管我用尽浑身解数，边哄边认错，说姨妈没来我们现在就去买验孕棒，如果有了我发誓绝对负起一个男人的担当。她才道出周六周日她自己去买了，验出来没有。
&#13;
但是她最终还是说出了一句非常让我失望的话：“其实你也没做错什么，只是我们不太合适罢了；我希望你能给彼此多一个选择，如果不合适的话就不要再勉强”
&#13;
这句话算是打碎了我所有坚持的原动力吧。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
说下背景
&#13;
我家在某三线城市，来目前这个城市打工，父母都是国企职工，家境说好也不算好，说差也不算差，父母虽然有中年矛盾，但经过努力也日趋和睦
&#13;
她家是这个大城市的一代移民，原籍城市发展情况和我家差不多，但因为她父母年轻时有眼光，目前已经是这个大城市的原住民了
&#13;
我和她是在某次朋友聚会时凑热闹认识的
&#13;
开始也是抱着觉得这个妹子还不错，可以试着追求一下的感觉来相处的，而且不出意料，很快就追到手了
&#13;
外貌条件方面我并不是人均小帅，10分顶多给自己打个三四分，1米83，74KG
&#13;
因为聚会时她是化过妆的，初见在我眼里大概能打6分吧，追求她的时候她就明确表示过，她卸妆之后很不好看，一开始我以为大概也就是扣2分左右，实际第一次看到她素颜确实我也有点意外，不是扣2分，而是只能打2分吧，1米64，体重比我还重
&#13;
但是我追求她的时候就承诺过，我追你是觉得你是个好姑娘，外貌条件啥的我一点都不在乎。
&#13;
可实际上做起来还是有难度的，爱美之心人皆有之，因为她的体重和外貌，她有一段不太愿意回忆的学生时代，我一开始希望让她重拾自信，但我承认，我的方法很过激，通过不断强调，刺激她，想让她建立胖与难看没什么好自卑的，人都有自己的活法，不要在意外人的眼光。
&#13;
结果却是起了反作用，她认为我是在反复揭她的伤疤，给她的伤口上撒盐，特别是我已经成了她男朋友的前提下，我的行为更加让她受伤。
&#13;
后来我绝口不提她体重的事情了，相反还经常找机会夸她在我眼里是最漂亮的，虽然这种直男的夸显得又假又尬，但说实话，在我心里，她确实是挺漂亮的，所谓情人眼里出西施吧。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
相处第一年，基本都是在甜蜜和幸福里度过，虽然有过小的矛盾，但两个人之间的总体气氛是融洽且愉快的。
&#13;
第二年开始出现了裂痕，我依旧记得我们那一次争吵的烈度，其实起因只是因为一件很不起眼的小事情，当时我还在她和她闺蜜都在的群里，因为微博上面某件事，各自在群里吃瓜发表自己的看法
&#13;
我因为发出了一些过于直男的言论，和她的闺蜜杠上了，然后搞得她闺蜜对我特别的生气。这种事其实也不是第一次，我以前确实不善于处理和她闺蜜的关系，甚至她还善意地提醒过我，她的闺蜜们其实都不太喜欢我。
&#13;
那时候的我太天真了，我甚至以为和她闺蜜关系不是很好，对她来说反倒是一种安全感，至少她不用担心男友和闺蜜过于亲近。
&#13;
那次和她闺蜜杠上，事情的结果确实远远超出我的预料，因为在我和她闺蜜这一杆秤上，她一向是挺闺蜜，让我委屈一点的，一方面是我自己当时不成熟，也有被她一直这么委屈压抑太久的缘故，最终导致我和她大吵了一架
&#13;
原因很简单，我甚至都没有要求她要帮我说话，起码做个和事老，两边都安抚一下，不要一发生什么就让我闭嘴，禁言，踢出群，搞得我特别没面子。而她的理由非常的充足，我直男言论在先，必须先惩罚一下。
&#13;
后来吵了什么我已经记不清了，只有一句我至今还忘不了，就是她说：“我的闺蜜已经和我认识10年了，而你只是一个中途出现，还不知道有没有结果的野男人而已，你不用抬高自己，你的地位从来就不如她们”
&#13;
这句话，第一次让我产生了她是不是真的有像我对待她一样，把她放到那么重要的位置上过的怀疑。
&#13;
第二年，大部分时间几乎是在争吵中度过的，我有很多不足的地方，也有很多暗自努力的地方，但是自从我内心产生了这种怀疑之后，我发现很多时候我都没法像以前那样再全心全意地为她付出了。
&#13;
而且必须承认的是，我并不是一个善于表达感情的人，朋友也都认同我是一个内心8分喜欢，但表露出来大概只有3分的家伙，第二年的尾声就在小矛盾不断积累，大争吵几乎消失不见的气氛下过去了。
&#13;
现在回想起来，其实这一切只是暴风雨来临前看似平静的表象而已，以前因为一些小事的见解不同，或者喜好不同，我还会去强调一下，跟她讨论讨论，后来我已经全盘默认，你喜欢啥那你说了算，跟你说了你没兴趣我就再也懒得提的状态了。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
看似平静的表象又维持了半年，今年1月底的时候终于因为她一个朋友结婚的事爆发了。
&#13;
她被邀请去参加朋友的婚礼，但因为场地和人数限制的关系，我没法去，所以我只能表示祝福，她因为想帮朋友分担一下，主动去帮忙布置婚礼会场。
&#13;
我事先是提出过你一个女孩子太累了，要不要我请假也一起去，帮你的忙也好，结果被回绝了，和我说还是先忙工作，也不是她一个人帮忙。
&#13;
然后在婚礼会场全部布置完毕的那天，我特意问她几点回去，她说9点，我又问回去有没有人陪，她说有一个朋友一起坐地铁，我本来是打算去接她的，却在看到她说有朋友一起这句话之后，一念之间又放弃了这个想法。
&#13;
一来婚礼会场在比较远的半郊区，从那里过来送她回家，到家估计已经11点了，而11点对我来说几乎就是等于没法回家，其实没法回家对我来说也不是多大的事，我也早就有接她回家的打算，但是很多人和事的质变，可能就是这一念之间吧。
&#13;
第二天她就和我提了分手
&#13;
这突如其来的分手，对我来说不亚于一记晴天霹雳，因为在这之前半年，我经历了失业，消沉，重新振作，埋头到996的新工作中只为她和我自己创造一个更好的未来，没想到突然一切美好的念想都因为这一句话戛然而止。
&#13;
我一连请了两天假，第一天经历了挣扎，不承认，假装洒脱，在QQ上和她聊，为什么，怎么这么突然，有没有挽回的可能，你不能说分手就分手，我怎么想的，我有哪些做得不好的地方，确实忽略你的感受之类的。
&#13;
第二天我清醒也冷静了许多，和她说既然要分，那也要当面说清楚，我会在上午去你家。
&#13;
当然这只是我耍的一个小聪明而已，她也看得出来，我不是真的来跟她做了断，只是想求复合而已。
&#13;
所以第二天我当着她和她父母的面，在她家，求了她一整天，说心里话，说不舍，说我对未来的规划，只希望她给我7天缓冲的时间，如果7天之后她还觉得想分手的话，到时候再分我也无怨无悔。
&#13;
然而，她始终只有一句话“我不想给你机会了”
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
求了一整天都没有结果，知道当下再无挽回可能的我，尽管很突然，很受打击，我也只能默默承受，尽管还保持着朋友一般的联系，说些不痛不痒的话题，我的内心还是有那么一丝觉得可能挽回的余地的，毕竟——太过突然了。
&#13;
当然，我自己也没有放弃争取的努力，一直暗示希望复合，终于在买好过年回家的高铁票，准备启程的那天晚上，她来送我，坐在一起，看着收拾好的行李，相视无言的时候，我再一次提出的复合的请求，她终于也没有再说出那句“不可能”了。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
从那以后又过了半年，期间我许下了许多承诺，给自己定了许多要求，给她看了许多未来的规划，甚至为了她去涉足我一向都很抵触的股票，因为年初的景气，赚了几万，也兑现了当初赚的钱都给你的承诺，把所有炒股赚来的钱都给了她。
&#13;
然而人生总是风雨无常，很快股市景气就过去，炒股开始亏钱，加上各种方面的不顺遂，父母闹不和，因为经济不景气工作压力越发沉重，我和她之间的矛盾又多了起来。
&#13;
她越来越多的跟我抱怨，说我和她之间，不像她的朋友和男友之间那样，到处都是可以晒，到处都是让人暖心的情景，甚至说我对她的好只是机械地重复去哪里吃，去哪里看电影，去哪里玩，话题也聊不到一起去。
&#13;
我一开始还尽量找自己的不足，她说过的点我都尽量去注意，下次不再出现，但总感觉她要求越来越高，越来越难以满足，对我也越来越刁钻。
&#13;
而我也因为多重的压力，和她对我的抱怨，渐渐开始觉得，也许真的是我一开始就把她想的太好了，她真的只是一个只能同甘，不能共苦的女人而已。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
对于我和她之间的矛盾，我一向秉承大矛盾我们坐下来好好商量，小矛盾错了你点出来，我能改会努力改，改不掉的希望彼此也能多多包容一下，毕竟感情维系的基础就是信任和包容。
&#13;
可她对我表现出来的那种，越来越厌烦，越来越没有耐心，越来越冷漠的态度，让我逐渐也没了当初的热情。终于，自从她上周说出那些话之后，我和她之间也只发一些无关痛痒的话题，像机器人一样维持每天都有和她说话的状态而已，所以，现在发生了一开始的起因，和这篇帖子的结果。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
最后，写这篇帖子，也许有人心里会犯疑惑，意义是什么呢？给吃瓜群众看戏？其实走到今天这个地步，我已经彻底知道根本没有再走下去的可能了，但在这段感情里，我始终是光明磊落，无愧于心的，也许正如同她说的那句话，我也没做错什么，就是不合适
&#13;
这么长一篇写下来，不仅是对我这三年以来的感情的一个总结，也是给我自己人生的一个记录，泥潭或许大部分都是母胎单身，但我想应该也有过来人甚至已经成家立业的前辈吧，如果能得到前辈们的指点一二的话，那就不胜感激了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>龙与俯卧撑: </b><br>
<span>看描述分了没啥遗憾啊</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>f15 发表于 2019-08-09 07:36:07</span><br>
<span>那就好</span><br>
<span>其实从结果上看就是你赚了她亏了，而且你基本上逃脱了一场很可能乱七八糟的奉子成婚，意识到这点 ...她其实也没亏，因为她想要的我给不了，现在没了我这个束缚，她可以顺理成章地去找能给她的人了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>LOTEUS 发表于 2019-08-09 07:37:49</span><br>
<span>楼主你能说下身高1米64体重150怎么化妆成6分的？重点在衣服眼影和美瞳，其次是面妆口红发型</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>bingpou: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 06:06</span><br>
<span>有很多地方其实说到了点上，第一她的朋友圈子，其实一直是不看好我的，原因首先是我没处理好她闺蜜们的第一 ...</span><br>
<span>看回复感觉你们两个都挺敏感的。真不记隔夜仇不会吵一架你态度就变了，她护闺蜜那一句你也不会记到现在的，还有什么嘴上说静静心里希望对方嘘寒问暖，我都不记得上次见到玩这套的姑娘是什么时候了。</span><br>
<span>‘不仅没有来分担我的压力，还一直给我平添压力’，热恋期过后你们两个并没有真的一起想一起做，反而都进入了等对方为自己做些什么、看对方表现的状态，没有比那个搬家事件更明显的案例了。</span><br>
<span>死在这条路上的小情侣跟天上的星星一样多，正常。下次觉得自己感觉变了就直说，有没有心是骗不了人的，姑娘什么都没发现要么装要么蠢。另外有伴没伴人生都是自己的，两个人能互相帮忙最好，帮不了也是正常的。</span><br>
</p><p><b>青菜子: </b><br>
<span>正文没看就光看评论了，坦克中的坦克……无语了……不理解那些对丑逼也能舔得下去的……</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>f15: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 07:38</span><br>
<span>她其实也没亏，因为她想要的我给不了，现在没了我这个束缚，她可以顺理成章地去找能给她的人了</span><br>
<span>-- 来自...</span><br>
<span>跟一个没啥结果的人睡睡分分三年还不亏？你还真是不懂女性</span><br>
</p><p><b>究极巨魔: </b><br>
<span>只看楼主描述的话，天狗不得house很正常啊</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>bingpou 发表于 2019-08-09 07:43:39</span><br>
<span>看回复感觉你们两个都挺敏感的。真不记隔夜仇不会吵一架你态度就变了，她护闺蜜那一句你也不会记到现在的 ...谢谢，了解了，看来确实是走不下去的典型，还好经过这半年，现在也不像过年前那会不甘心了，这次就觉得会发生这种事情挺自然而然的，尽管我也有推波助澜的行为，但不怪谁，单纯的没磨合到一起去，终究是要分的感觉</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>vilking1984: </b><br>
<span> 本帖最后由 vilking1984 于 2019-8-9 07:57 编辑 </span><br>
<span>这世界上好女人多的是。何必被一个坦克吊死。</span><br>
<span>女人敏感起来，燥起来不像男人。男人一个人静静，出去玩玩，可能就好了。</span><br>
<span>女人可以把以前所有破事在脑子里过一遍。</span><br>
<span>太可怕了。</span><br>
<span>感觉LZ EX就是这种敏感型</span><br>
</p><p><b>休達: </b><br>
<span>这么不成熟的分了挺好</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>f15 发表于 2019-08-09 07:45:53</span><br>
<span>跟一个没啥结果的人睡睡分分三年还不亏？你还真是不懂女性对她来说至少也算及时止损了吧</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>h02t: </b><br>
<span>楼主不就是典型舔狗吗，结了婚又怎么样，还不是只有离婚一条路可以走</span><br>
<span>任何关系长时间存在的前提就是对等，而这个女的跟你几年了还在等你舔，说明你们之间关系始终没有成熟起来，当然这也和你在她犯错误之后依然无底线的舔她有关。</span><br>
<span>更何况她没有男女关系中最重要的一点就是姿色。</span><br>
<span>她这辈子还是需要一个更强势的男方才能修成正果，你不是那个人。千万别回去，即使有孩子也不能，否则一辈子都会痛苦</span><br>
<span>—— 来自 nubia NX563J, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>小绿瓜拉苟莱斯: </b><br>
<span>旅人救世剑 有问题就分 叽叽歪歪拖什么拖</span><br>
<span>顺便……宁就是坦克手？</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>沉默之声: </b><br>
<span>舔狗活该哈哈，看笑了</span><br>
</p><p><b>得过且过: </b><br>
<span>交往三年还不能无套中出，我看分手也是必然的。当然正常三年，也该结婚或准备结婚了。</span><br>
</p><p><b>齿落犹带血: </b><br>
<span>看了第一小节，剩下的太长没看。楼主这不是明显觉得她太烦了吗，一静静静静好几天不让联系就很不寻常，女友担心自己怀孕找你安慰，你觉得她犯脾气了？？！相看两相厌，分了没问题</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>齿落犹带血 发表于 2019-08-09 07:58:47</span><br>
<span>看了第一小节，剩下的太长没看。楼主这不是明显觉得她太烦了吗，一静静静静好几天不让联系就很不寻常，女友 ...我觉得她犯脾气是因为她什么都不和我，上周一她口气很不好地让我去她家一趟，我还问是不是她姨妈来了，因为我周末没理她，所以心情不太好，她不回答我，我过去之后又哄又认错了好久，她才说是姨妈还没来，怕怀孕了，我马上跟她说我们现在就去买验孕棒，有了我绝对负起男人的责任，她这时候才说，发脾气是因为她周末一个人去买的验孕棒，觉得自己很委屈，所以越想越生气</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>0l1i1k: </b><br>
<span>s1的母胎单身没你想象那么多，已婚人士也不少，我只想说，如果换我受到你帖中所写待遇的话，早就和她拜拜了</span><br>
</p><p><b>阿奴比斯: </b><br>
<span>爱情，特别是失败的爱情本来就是打怪拿经验</span><br>
<span>还是双方的</span><br>
<span>只不过有多少人会把这些经验投入到下一场战斗中就难说</span><br>
<span>不管怎样，人是孤孤单单而来，再孤孤单单而去，不同的只是这个人陪你走过了三天，还是三年，亦或者三十年的区别而已</span><br>
<span>有时候    白雪公主.jpg 尽管看起来冷漠，但是等你熬过这一段时间，就会发现这是不带任何美化感官的答案</span><br>
<span>向前开，让自己变得更优秀和更体贴，如果你想有幸福美满的爱情的话</span><br>
</p><p><b>最终空想: </b><br>
<span>其实就是她没那么爱你你也没那么爱她，分了就分了吧</span><br>
</p><p><b>阿奴比斯: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 06:32</span><br>
<span>我觉得也不会再找了，矛盾已经非常明显，她希望我为她做的事情，我希望和她一起去想，一起去做，她却只想看 ...</span><br>
<span>我相信她会回来找你的</span><br>
<span>估计到时候你又心软了，你现在说这句“不可能”其实内心就是说“我跟她真的不可能了吗？她一定不会回来找我了吧？”</span><br>
<span>正常的心态是“到了这种程度了，我们已经不可能了，都回不去了”</span><br>
<span>最后我还想送你一句话“当女人不在乎你的时候，就已经可以结束了，任何挽回的努力都是白费”</span><br>
<span>这句话十二年前送给我一个朋友，一年后他跟我说你说的很对</span><br>
<span>如果她要回来找你，如果你想要复合，我觉得是时候在你们二人相处的关系里建立自己的框架的时候，爱得要有尊严和自我，牺牲自我和尊严换来的爱情是卑微的，对方也不会重视，一直到真的没有了，她才会明白这个的重要性</span><br>
<span>而“她会回来找你”这本身就是这个意识的信号</span><br>
</p><p><b>黑色风衣: </b><br>
<span>看完就想确认一点， 这个六分是不是fbb的六分？</span><br>
</p><p><b>nohope: </b><br>
<span>164，150斤，楼主是要么是坦克爱好者要么是龙骑兵。还有就是丑女多作怪了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>永续沉寂: </b><br>
<span>累不累啊舔成这样</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global Nokia 7 plus, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>yuuu: </b><br>
<span>别问，下一个</span><br>
<span>—— 来自 Hisense HLTE700T, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>恶梦再来: </b><br>
<span>舔狗不得house</span><br>
</p><p><b>f15: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 07:55</span><br>
<span>对她来说至少也算及时止损了吧</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>你觉得及时就及时吧</span><br>
<span>正常点的至少在那次因为婚礼分手的时候，男的就不会上门去求复合，女的也不会答应</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>阿奴比斯 发表于 2019-08-09 08:10:04</span><br>
<span>我相信她会回来找你的</span><br>
<span>估计到时候你又心软了，你现在说这句“不可能”其实内心就是说“我跟她真的不可能 ...我并不这么认为，因为上一次求复合，我请假在她家整整待了一天，在她爸妈面前求复合，虽然没当着她爸妈的面说，但她当时的神情真的是让我凉到骨髓里，包括后来回去的时候，在楼下做最后的挽留，她把我推开的样子，我就知道没有下次了，哪怕她想复合，一想起那时候的样子，我就觉得假</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>T80UD: </b><br>
<span>惯的。</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>f15 发表于 2019-08-09 08:15:10</span><br>
<span>你觉得及时就及时吧</span><br>
<span>正常点的至少在那次因为婚礼分手的时候，男的就不会上门去求复合，女的也不会答应 ...回想一下，婚礼那次求复合无非是我要面子，不能接受这种没有预告的分手，她当时也是铁了心的不同意的，措辞神情都极度的冷漠，只是我也想不通她后来在我准备上高铁回家过年的那晚为何又答应了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>f15: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 08:16</span><br>
<span>我并不这么认为，因为上一次求复合，我请假在她家整整待了一天，在她爸妈面前求复合，虽然没当着她爸妈的面 ...</span><br>
<span>那你还求啥啊</span><br>
</p><p><b>f15: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 08:18</span><br>
<span>回想一下，婚礼那次求复合无非是我要面子，不能接受这种没有预告的分手，她当时也是铁了心的不同意的，措辞 ...</span><br>
<span>她可能是爸妈逼的吧，有个人要就从了吧啥的，毕竟你都当着她爸妈面上门了</span><br>
</p><p><b>wwdzcjsmxx: </b><br>
<span>出门走走，好姑娘多的是</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>f15 发表于 2019-08-09 08:18:39</span><br>
<span>那你还求啥啊不甘心啊，当然我也一时不习惯没她的感觉，就自觉好像应该是我的东西，突然跟我说不是我的了，那我怎么也得试试能不能抢回来</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>crazysloth: </b><br>
<span> 本帖最后由 crazysloth 于 2019-8-9 08:23 编辑 </span><br>
<span>幸好没结婚啊，楼主还蛮走运的。</span><br>
<span>怎么样在一起三年的女朋友都不应该说闺蜜比你更重要的。</span><br>
<span>不想给你机会了，反映了很爱作，还一直活在自己的世界里。</span><br>
<span>找个朋友说说话，想想她狠心的样子，让自己也狠下心来。</span><br>
<span>楼主加油</span><br>
<span>不过周末不理人，真的不是一个好习惯。</span><br>
</p><p><b>yuuu: </b><br>
<span>认真回复</span><br>
<span>这是个在意别人目光且眼高手低的女人</span><br>
<span>她缺男朋友，但不缺你。</span><br>
<span>她缺的是一个能在朋友圈里在闺蜜的一条条晒图中扬眉吐气的男朋友，她很在意和闺蜜间的比较，很显然你彻底达不到她的要求</span><br>
<span>但她自身条件找不到更好的，，所以对现有的男朋友也没办法痛下决心，当然她最后还是选择了继续追求理想而不是认清现实</span><br>
<span>所以和你不是一路人，你还是需要一个踏实的女人，慢慢找吧。</span><br>
<span>—— 来自 Hisense HLTE700T, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>f15: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 08:18</span><br>
<span>回想一下，婚礼那次求复合无非是我要面子，不能接受这种没有预告的分手，她当时也是铁了心的不同意的，措辞 ...</span><br>
<span>主动上门当着准岳丈哀求一天是哪个位面的要面子</span><br>
<span>算了，你也是第一次，没经验</span><br>
<span>还有下次的话，注意点吧，把对方和你自己都当个人</span><br>
</p><p><b>林拓: </b><br>
<span>问就是分。150斤还行，认识一米七的一百二也不算瘦</span><br>
</p><p><b>skin1204: </b><br>
<span>你这个行文口吻，我们只能劝分。不过妹子有一句说的在理，对象跟兄弟（闺蜜）没法比</span><br>
</p><p><b>ParisSUlove: </b><br>
<span>说不理人就不理人，你是小皇帝吗？如果你女友跟你说今天周五心情烦躁，然后一周不理你，你怎么想。换位思考的事情</span><br>
<span>你女友因为担心怀孕而感到烦躁，你因为炒股失败感到失落郁闷。不如你们好好坐下来沟通一下，排解彼此的情绪，加强沟通。</span><br>
<span>像小孩子一样生气郁闷了就一个人躲起来“谁都不闻不问”，是这个理吗？</span><br>
<span>上面好多啊宅的“劝分”你就别受影响了，都是一群站着说话腰不疼的主。三年感情是怎么样，你们之间经历过哪些磨难，培养出怎样的感情，相信你心里有数</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span> 本帖最后由 魔法绅士水 于 2019-8-9 08:55 编辑 </span><br>
<span>crazysloth 发表于 2019-08-09 08:21:37</span><br>
<span>闺蜜比我更重要这个我一直都是感觉有点如鲠在喉</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>ParisSUlove 发表于 2019-08-09 08:26:48</span><br>
<span>说不理人就不理人，你是小皇帝吗？如果你女友跟你说今天周五心情烦躁，然后一周不理你，你怎么想。换位思考 ...这一点算是为今后吸取教训吧，其实三年过来彼此都知根知底了，美化和摸黑也真的没啥必要，各打五十大板的感觉</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Surlert: </b><br>
<span>操完了事，何必在这种公主病女人身上多花心思。</span><br>
<span>—— 来自 Meizu PRO 6 Plus, Android 7.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>黄耀明: </b><br>
<span>她只是并不喜欢你而已</span><br>
</p><p><b>namirin: </b><br>
<span>如果你说的是真的，那不是分得好么</span><br>
</p><p><b>毅转身: </b><br>
<span>没啥用他不喜欢你，喜欢你的话会不考虑你吗？骑驴找马将就着而已啦</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>yuuu 发表于 2019-08-09 08:22:06</span><br>
<span>认真回复</span><br>
<span>这是个在意别人目光且眼高手低的女人</span><br>
<span>她缺男朋友，但不缺你。</span><br>
<span>她缺的是一个能在朋友圈里在闺蜜的 ...也不是晒图吧，那番话给我的感觉就是，我们之间没什么好晒的，或者说没有她想晒的那种甜蜜这样</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>fenugreek: </b><br>
<span>不是你的形状，不入你的洞，还不如现在分了免得结婚了后悔终生</span><br>
</p><p><b>dhivzi: </b><br>
<span>我也谈过一个三年的，扯证前一个礼拜闹崩了……</span><br>
<span>耍朋友的时候，时刻都不能放松警惕啊，不能有“嘿我不舒服就是不想理人包括你也不想理”这种念头，谁都可以不理，女朋友就不行。</span><br>
</p><p><b>940247494: </b><br>
<span>喜欢屁话不说生闷气的女的有一个算一个，全是傻逼，性格上注定了放弃了沟通，那基本对矛盾的处理就是无解了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1852270[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>交往了三年的女友，一言不发地删除了我所有的联系方式[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1852270-1-1.html</link>
      <description>交往了三年的女友，一言不发地删除了我所有的联系方式&#13;
 本帖最后由 魔法绅士水 于 2019-8-9 03:43 编辑 

先交代一下起因
&#13;
上周一去了一次她家，不欢而散，原因是因为上个月炒股亏损，我前周五事先跟她说了需要时间自我冷静一下，所以前周六周日我没有联系她，然而周一她就在QQ上特别异常地叫我去一趟她家，我一看她说话的语气就知道，她老脾气又犯了——任何情况下我都绝对不能不理她，哪怕是我事先跟她打了招呼。
&#13;
上周一去了她家之后才知道，她的大姨妈已经比正常周期晚了半个月了，加之上个月初发生了一次TT破了的意外，上个月中旬的时候她就已经很不安，然后我开始还安慰她说晚一周十天是正常的，可能过两天就来了，加之前个周末我又没有联系她，导致她的不安彻底爆炸。
&#13;
尽管我用尽浑身解数，边哄边认错，说姨妈没来我们现在就去买验孕棒，如果有了我发誓绝对负起一个男人的担当。她才道出周六周日她自己去买了，验出来没有。
&#13;
但是她最终还是说出了一句非常让我失望的话：“其实你也没做错什么，只是我们不太合适罢了；我希望你能给彼此多一个选择，如果不合适的话就不要再勉强”
&#13;
这句话算是打碎了我所有坚持的原动力吧。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
说下背景
&#13;
我家在某三线城市，来目前这个城市打工，父母都是国企职工，家境说好也不算好，说差也不算差，父母虽然有中年矛盾，但经过努力也日趋和睦
&#13;
她家是这个大城市的一代移民，原籍城市发展情况和我家差不多，但因为她父母年轻时有眼光，目前已经是这个大城市的原住民了
&#13;
我和她是在某次朋友聚会时凑热闹认识的
&#13;
开始也是抱着觉得这个妹子还不错，可以试着追求一下的感觉来相处的，而且不出意料，很快就追到手了
&#13;
外貌条件方面我并不是人均小帅，10分顶多给自己打个三四分，1米83，74KG
&#13;
因为聚会时她是化过妆的，初见在我眼里大概能打6分吧，追求她的时候她就明确表示过，她卸妆之后很不好看，一开始我以为大概也就是扣2分左右，实际第一次看到她素颜确实我也有点意外，不是扣2分，而是只能打2分吧，1米64，体重比我还重
&#13;
但是我追求她的时候就承诺过，我追你是觉得你是个好姑娘，外貌条件啥的我一点都不在乎。
&#13;
可实际上做起来还是有难度的，爱美之心人皆有之，因为她的体重和外貌，她有一段不太愿意回忆的学生时代，我一开始希望让她重拾自信，但我承认，我的方法很过激，通过不断强调，刺激她，想让她建立胖与难看没什么好自卑的，人都有自己的活法，不要在意外人的眼光。
&#13;
结果却是起了反作用，她认为我是在反复揭她的伤疤，给她的伤口上撒盐，特别是我已经成了她男朋友的前提下，我的行为更加让她受伤。
&#13;
后来我绝口不提她体重的事情了，相反还经常找机会夸她在我眼里是最漂亮的，虽然这种直男的夸显得又假又尬，但说实话，在我心里，她确实是挺漂亮的，所谓情人眼里出西施吧。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
相处第一年，基本都是在甜蜜和幸福里度过，虽然有过小的矛盾，但两个人之间的总体气氛是融洽且愉快的。
&#13;
第二年开始出现了裂痕，我依旧记得我们那一次争吵的烈度，其实起因只是因为一件很不起眼的小事情，当时我还在她和她闺蜜都在的群里，因为微博上面某件事，各自在群里吃瓜发表自己的看法
&#13;
我因为发出了一些过于直男的言论，和她的闺蜜杠上了，然后搞得她闺蜜对我特别的生气。这种事其实也不是第一次，我以前确实不善于处理和她闺蜜的关系，甚至她还善意地提醒过我，她的闺蜜们其实都不太喜欢我。
&#13;
那时候的我太天真了，我甚至以为和她闺蜜关系不是很好，对她来说反倒是一种安全感，至少她不用担心男友和闺蜜过于亲近。
&#13;
那次和她闺蜜杠上，事情的结果确实远远超出我的预料，因为在我和她闺蜜这一杆秤上，她一向是挺闺蜜，让我委屈一点的，一方面是我自己当时不成熟，也有被她一直这么委屈压抑太久的缘故，最终导致我和她大吵了一架
&#13;
原因很简单，我甚至都没有要求她要帮我说话，起码做个和事老，两边都安抚一下，不要一发生什么就让我闭嘴，禁言，踢出群，搞得我特别没面子。而她的理由非常的充足，我直男言论在先，必须先惩罚一下。
&#13;
后来吵了什么我已经记不清了，只有一句我至今还忘不了，就是她说：“我的闺蜜已经和我认识10年了，而你只是一个中途出现，还不知道有没有结果的野男人而已，你不用抬高自己，你的地位从来就不如她们”
&#13;
这句话，第一次让我产生了她是不是真的有像我对待她一样，把她放到那么重要的位置上过的怀疑。
&#13;
第二年，大部分时间几乎是在争吵中度过的，我有很多不足的地方，也有很多暗自努力的地方，但是自从我内心产生了这种怀疑之后，我发现很多时候我都没法像以前那样再全心全意地为她付出了。
&#13;
而且必须承认的是，我并不是一个善于表达感情的人，朋友也都认同我是一个内心8分喜欢，但表露出来大概只有3分的家伙，第二年的尾声就在小矛盾不断积累，大争吵几乎消失不见的气氛下过去了。
&#13;
现在回想起来，其实这一切只是暴风雨来临前看似平静的表象而已，以前因为一些小事的见解不同，或者喜好不同，我还会去强调一下，跟她讨论讨论，后来我已经全盘默认，你喜欢啥那你说了算，跟你说了你没兴趣我就再也懒得提的状态了。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
看似平静的表象又维持了半年，今年1月底的时候终于因为她一个朋友结婚的事爆发了。
&#13;
她被邀请去参加朋友的婚礼，但因为场地和人数限制的关系，我没法去，所以我只能表示祝福，她因为想帮朋友分担一下，主动去帮忙布置婚礼会场。
&#13;
我事先是提出过你一个女孩子太累了，要不要我请假也一起去，帮你的忙也好，结果被回绝了，和我说还是先忙工作，也不是她一个人帮忙。
&#13;
然后在婚礼会场全部布置完毕的那天，我特意问她几点回去，她说9点，我又问回去有没有人陪，她说有一个朋友一起坐地铁，我本来是打算去接她的，却在看到她说有朋友一起这句话之后，一念之间又放弃了这个想法。
&#13;
一来婚礼会场在比较远的半郊区，从那里过来送她回家，到家估计已经11点了，而11点对我来说几乎就是等于没法回家，其实没法回家对我来说也不是多大的事，我也早就有接她回家的打算，但是很多人和事的质变，可能就是这一念之间吧。
&#13;
第二天她就和我提了分手
&#13;
这突如其来的分手，对我来说不亚于一记晴天霹雳，因为在这之前半年，我经历了失业，消沉，重新振作，埋头到996的新工作中只为她和我自己创造一个更好的未来，没想到突然一切美好的念想都因为这一句话戛然而止。
&#13;
我一连请了两天假，第一天经历了挣扎，不承认，假装洒脱，在QQ上和她聊，为什么，怎么这么突然，有没有挽回的可能，你不能说分手就分手，我怎么想的，我有哪些做得不好的地方，确实忽略你的感受之类的。
&#13;
第二天我清醒也冷静了许多，和她说既然要分，那也要当面说清楚，我会在上午去你家。
&#13;
当然这只是我耍的一个小聪明而已，她也看得出来，我不是真的来跟她做了断，只是想求复合而已。
&#13;
所以第二天我当着她和她父母的面，在她家，求了她一整天，说心里话，说不舍，说我对未来的规划，只希望她给我7天缓冲的时间，如果7天之后她还觉得想分手的话，到时候再分我也无怨无悔。
&#13;
然而，她始终只有一句话“我不想给你机会了”
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
求了一整天都没有结果，知道当下再无挽回可能的我，尽管很突然，很受打击，我也只能默默承受，尽管还保持着朋友一般的联系，说些不痛不痒的话题，我的内心还是有那么一丝觉得可能挽回的余地的，毕竟——太过突然了。
&#13;
当然，我自己也没有放弃争取的努力，一直暗示希望复合，终于在买好过年回家的高铁票，准备启程的那天晚上，她来送我，坐在一起，看着收拾好的行李，相视无言的时候，我再一次提出的复合的请求，她终于也没有再说出那句“不可能”了。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
从那以后又过了半年，期间我许下了许多承诺，给自己定了许多要求，给她看了许多未来的规划，甚至为了她去涉足我一向都很抵触的股票，因为年初的景气，赚了几万，也兑现了当初赚的钱都给你的承诺，把所有炒股赚来的钱都给了她。
&#13;
然而人生总是风雨无常，很快股市景气就过去，炒股开始亏钱，加上各种方面的不顺遂，父母闹不和，因为经济不景气工作压力越发沉重，我和她之间的矛盾又多了起来。
&#13;
她越来越多的跟我抱怨，说我和她之间，不像她的朋友和男友之间那样，到处都是可以晒，到处都是让人暖心的情景，甚至说我对她的好只是机械地重复去哪里吃，去哪里看电影，去哪里玩，话题也聊不到一起去。
&#13;
我一开始还尽量找自己的不足，她说过的点我都尽量去注意，下次不再出现，但总感觉她要求越来越高，越来越难以满足，对我也越来越刁钻。
&#13;
而我也因为多重的压力，和她对我的抱怨，渐渐开始觉得，也许真的是我一开始就把她想的太好了，她真的只是一个只能同甘，不能共苦的女人而已。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
对于我和她之间的矛盾，我一向秉承大矛盾我们坐下来好好商量，小矛盾错了你点出来，我能改会努力改，改不掉的希望彼此也能多多包容一下，毕竟感情维系的基础就是信任和包容。
&#13;
可她对我表现出来的那种，越来越厌烦，越来越没有耐心，越来越冷漠的态度，让我逐渐也没了当初的热情。终于，自从她上周说出那些话之后，我和她之间也只发一些无关痛痒的话题，像机器人一样维持每天都有和她说话的状态而已，所以，现在发生了一开始的起因，和这篇帖子的结果。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
最后，写这篇帖子，也许有人心里会犯疑惑，意义是什么呢？给吃瓜群众看戏？其实走到今天这个地步，我已经彻底知道根本没有再走下去的可能了，但在这段感情里，我始终是光明磊落，无愧于心的，也许正如同她说的那句话，我也没做错什么，就是不合适
&#13;
这么长一篇写下来，不仅是对我这三年以来的感情的一个总结，也是给我自己人生的一个记录，泥潭或许大部分都是母胎单身，但我想应该也有过来人甚至已经成家立业的前辈吧，如果能得到前辈们的指点一二的话，那就不胜感激了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>bingpou 发表于 2019-08-09 05:47:31</span><br>
<span>我刚好在编辑前面的回复，想了想觉得应该多说两句。</span><br>
<span>婚礼这种东西对大部分女生的冲击是核爆极的，特别是 ...有很多地方其实说到了点上，第一她的朋友圈子，其实一直是不看好我的，原因首先是我没处理好她闺蜜们的第一印象，第二是她是个极度敏感的人，而我属于不记隔夜仇，婚礼那件事其实我有好好反省过，得出的结论还是我自己心态变了，复合之后有一个事情是她想让我搬家到她家附近，我心里非常清楚这是给我一次莫大的机会，因为我现在住的地方到她家要一个多小时，但是搬家这种事，我提出来好几次希望她和我一起去看，慎重选择，因为搬了这次可能就不会再换了，她的态度却很让我火大，她总是说抽不出空来，你先去把周围的都了解一遍，筛选出合适的再找她，当然她那段时间确实也比较忙，但当我把周围都看过一遍，再去问她什么时候有时间，一起去看地方的时候，她又说没时间，你自己看选好了就行，这种看起来事不关己的态度，让我异常的不舒服，最后搬家的事也不了了之</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>thesoon: </b><br>
<span> 本帖最后由 thesoon 于 2019-8-9 06:10 编辑 </span><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 04:31</span><br>
<span>也没你说的那么不堪吧，真不是看钱，因为自从交往以来，我的生活起居用品她都会主动留心，约会被 ...</span><br>
<span>1，不够浪漫只是不够档次的委婉表达。2，从行为上看妹子只是因为丑胖导致木有男朋友且自卑，然后你舔过来了她就半推半就凑合一下。后来你大概让她自我感觉良好了所以你就变成了舔狗，她就可以各种作，反正最后你会跪着回来道歉承诺求复合。3，对于跟女人相处楼主是真的没有情商。</span><br>
</p><p><b>风吹涟漪: </b><br>
<span>分都分了没啥好说的</span><br>
<span>反正世界辣么大，对你对她，皆是如此</span><br>
<span>不如想想，这底，抄是不抄</span><br>
</p><p><b>gushika: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 06:06</span><br>
<span>有很多地方其实说到了点上，第一她的朋友圈子，其实一直是不看好我的，原因首先是我没处理好她闺蜜们的第一 ...</span><br>
<span>都说到这份上了就分呗。毕竟听你描述对双方来说都是煎熬。</span><br>
</p><p><b>飞姆托: </b><br>
<span>不是？这不发马叉虫？怪不得妹子看不上你，版面都不会看</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>__爱撕衣: </b><br>
<span>@活久见 听说跨版发帖直接删？</span><br>
</p><p><b>yunxyz: </b><br>
<span>时间是良药。</span><br>
<span>另外如果没有编故事，那么开头的那段所谓“刺激疗法”以及杠闺蜜，简直是没经验小男生的标准傻逼操作。好了你现在升了几级，可以继续往前走了。回头在看会发现，现在分手是好事。</span><br>
</p><p><b>doremisola: </b><br>
<span>女的作男的蠢，分吧，换个不那么作的你还能hold住</span><br>
</p><p><b>ulir: </b><br>
<span>楼主哪里像升级了，现在看着操作也很骚啊…自己都承认不上心的情况下死缠烂打普通人做不出这种操作的，行动逻辑本质上和第一年并没有太大区别</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>ulir 发表于 2019-08-09 06:20:30</span><br>
<span>楼主哪里像升级了，现在看着操作也很骚啊…自己都承认不上心的情况下死缠烂打普通人做不出这种操作的，行动 ...这次被删了联系方式之后，我也没死缠烂打了，甚至觉得既然她这么做，我就更应该给她个清净自由，只是想回顾一下这三年到底有什么问题，哪些是我应该记住的，能帮助自己成长的</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>cfdxiaobai: </b><br>
<span>说是划下个句点。依我看，几个月内这女的回头再找lz，lz肯定屁颠屁颠就过去了</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>cfdxiaobai 发表于 2019-08-09 06:27:27</span><br>
<span>说是划下个句点。依我看，几个月内这女的回头再找lz，lz肯定屁颠屁颠就过去了 ...我觉得也不会再找了，矛盾已经非常明显，她希望我为她做的事情，我希望和她一起去想，一起去做，她却只想看我表现，这种矛盾没法调和</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>cfdxiaobai: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 06:32</span><br>
<span>我觉得也不会再找了，矛盾已经非常明显，她希望我为她做的事情，我希望和她一起去想，一起去做，她却只想看 ...</span><br>
<span>除非短期内这女的有更好的选择。在没有深仇大恨的情况下，回头找你是大概率结果</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>cfdxiaobai 发表于 2019-08-09 06:35:31</span><br>
<span>除非短期内这女的有更好的选择。在没有深仇大恨的情况下，回头找你是大概率结果 ...上次是提出分手，复合不成但联系没断，过了半个月左右才又复合，这次是一声不吭彻底把我从她联系方式里删除，以我对她的了解，也不可能再回头了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>f15: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 06:23</span><br>
<span>这次被删了联系方式之后，我也没死缠烂打了，甚至觉得既然她这么做，我就更应该给她个清净自由，只是想回顾 ...</span><br>
<span>如果真怀孕了lz打算怎么办，37、38周随时可能有情况的时候再来一个我心情不好想一个人静静两天不联系吗，那时候妹子血亏也回不了头了</span><br>
</p><p><b>Plague: </b><br>
<span>一开始就是互相看不上凑合过日子的类型，又臭又长拖了三年有啥意思，后面明显她不爱你了，你还能去追，只能说明她给你破处了</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>f15 发表于 2019-08-09 06:42:28</span><br>
<span>如果真怀孕了lz打算怎么办，37、38周随时可能有情况的时候再来一个我心情不好想一个人静静两天不联系吗， ...我只是说我想一个人静静而已，没说不允许她联系我，这也是我非常生气的一点，我虽然心情不好想一个人静静，但我从来没说过不负责任的话，真有问题哪怕一句话我也马上赶过去，问题是她自己闷不做声，回头还要找我麻烦</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>shenhequnying: </b><br>
<span>我166体重72kg 天天锻炼 都已经是猪了</span><br>
<span>然后1. 此女不爱你 2.她已经有男人了 3你俩就算结婚也得离</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>cwlo: </b><br>
<span>不知道为什么坚持那么久</span><br>
</p><p><b>掉毛机: </b><br>
<span>直男真可怕</span><br>
</p><p><b>ulir: </b><br>
<span>引用第59楼魔法绅士水于2019-08-08 12:23发表的:</span><br>
<span>引用:ulir 发表于 2019-08-09 06:20:30楼主哪里像升级了，现在看着操作也很骚啊......</span><br>
<span>所以不合适你为什么还要勉强，前女友说得明明白白，你自己也承认不上心，帖里每次提到你在强行续就开始含糊其词，没意识到这就是个问题吗</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>ulir 发表于 2019-08-09 06:52:54</span><br>
<span>所以不合适你为什么还要勉强，前女友说得明明白白，你自己也承认不上心，帖里每次提到你在强行续就开始含 ...这次也没有强行续了，以前强行续多少也是因为自己不甘心，觉得还没到分手的地步，现在要分我一点怨言都没有，只是在想以前不上心到底问题出在哪</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>hd7856101: </b><br>
<span>我的妹子和我谈了之后太粘我，闺蜜全进冷宫了，以至于我要把她往外推一推去维系下闺蜜，不然像PUA一样。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI TNY-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>米缸: </b><br>
<span>为啥不发马区呢。七夕之后外野突然钻出来这么感情帖，真是有点不适应。</span><br>
<span>读完感觉你俩都还不够成熟，成长速度不够。就结果而言，分了不亏。冷静冷静吧，自己或者和朋友出去转转，反思下自己的生活吧。</span><br>
<span>—— 来自 Google Pixel XL, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0</span><br>
</p><p><b>南条晃司: </b><br>
<span>既然那么敏感，她怎么会没发现你一开始就觉得她不够好看呢……</span><br>
</p><p><b>阿尔斯通: </b><br>
<span>可能因为视角的原因带着倾向性，不过还是说一句： 这女人不分留着过年？</span><br>
</p><p><b>wuwo2: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 06:56</span><br>
<span>这次也没有强行续了，以前强行续多少也是因为自己不甘心，觉得还没到分手的地步，现在要分我一点怨言都没有 ...</span><br>
<span>    感觉啊，你这是爱你自己而非爱这个女的。你一直强调我不爽，我没面子，我付出的努力什么的，是有点自己感动自己的味道。这次不复合了也是因为这女的驳你面子太狠。当然不是说这么做不对，谁都有脾气，很正常。但还是多考虑考虑门当户对，自己hold住的吧。</span><br>
</p><p><b>f15: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 06:46</span><br>
<span>我只是说我想一个人静静而已，没说不允许她联系我，这也是我非常生气的一点，我虽然心情不好想一个人静静， ...</span><br>
<span>调换身份，对方说想一个人静静两天不吭声你会怎么想？那就是“别烦我”的文明点的说法呗。这时候还要来找你不也就是厚脸皮贴上去吗，看你描述，妹子恰好是这种脸皮薄的类型，她放不下身段去贴你，也怕你都说了“别烦我”因为疑似怀孕心里害怕去贴你反而被你甩开。你那些自认为放小伏低去哄的话其实都没说到点子上，结果你也觉得伤自尊她也觉得火大。</span><br>
<span>你们本来就不合适，她又没有能力冷静地引导你应该说什么，而且恐怕即使她这样说了你也会本能地反感这种指挥吧。</span><br>
<span>三年也是一个比较尴尬的时间点，一年的话分了不算太大事，七八年又没有巨大变故的话大概率就继续凑活一辈子了。三年的时候有了很深的不满意，又差点搞出人命，妹子会想趁还没真的搞出人命用所余不多的机会止损吧。</span><br>
<span>但是至少人家到最后还愿意跟你上床，也还好啦。</span><br>
</p><p><b>mocomoco: </b><br>
<span>不甘心啥，一个长得不好看又没身材还喜欢闺蜜胜过男友的隐性拉拉扔相亲市场怕是废料一块，也就你捧着当宝贝了</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>南条晃司 发表于 2019-08-09 07:02:03</span><br>
<span>既然那么敏感，她怎么会没发现你一开始就觉得她不够好看呢……这也是我头疼的根源之一，她知道她不好看，也知道她在我心目中的分数，所以我不管怎么夸她，她都高兴不起来，但有句说句，她只要画过妆我都会夸她的，当然嘴上说是化完妆好看了更自信，其实还是我自己虚荣心作祟而已，后来她自己也说化妆又累又费时间，还伤皮肤，基本都懒得化妆，或者不化那么精致了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>hd7856101: </b><br>
<span>而且搞不懂你们这谈个三年还要失联两天独自冷静的，我妹子本来也是这种，然而每次都被我拉回来及时开解，有问题及时解决，两天不联系你谈个鸡儿呢？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI TNY-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ulir: </b><br>
<span>引用第71楼魔法绅士水于2019-08-08 12:56发表的:</span><br>
<span>引用:ulir 发表于 2019-08-09 06:52:54所以不合适你为什么还要勉强，前女友说得......</span><br>
<span>说了半天你不就是不见棺材不落泪，每次都是这次这次，你之前在干嘛自己一点逼数都没有？不就是太自负丢不起人吗，不甘心所以求复合还问自己为什么不上心也亏你说得出，明显这段交往本身都没有你的单方面想法来得重要</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>f15 发表于 2019-08-09 07:04:09</span><br>
<span>调换身份，对方说想一个人静静两天不吭声你会怎么想？那就是“别烦我”的文明点的说法呗。这时候还要来找 ...因为这种理解上面的误差吵架之前发生过无数次了，我是真的当面明说过不知道多少次，你有事情就跟我说，找我，我马上会回应，不存在什么脸皮厚厚</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>hd7856101 发表于 2019-08-09 07:09:09</span><br>
<span>而且搞不懂你们这谈个三年还要失联两天独自冷静的，我妹子本来也是这种，然而每次都被我拉回来及时开解，有 ...只能说性格和理解不同吧，嘴上说单独冷静一下我多希望她能凑过来嘘寒问暖一下，然而没有</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>SaaB35: </b><br>
<span>她不爱你了，就放手吧。股票还能涨回来的</span><br>
<span>—— 来自 HTC U11, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>ulir 发表于 2019-08-09 07:10:07</span><br>
<span>丢不起人我也不发S1了真的，本来这种事也不是什么光彩的事，发出来肯定有人喷，我自己做过的事我得有担当，给我自己一个交代就这样</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ひろ: </b><br>
<span>换人</span><br>
</p><p><b>cdy111222: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-08-09 06:38:16</span><br>
<span>上次是提出分手，复合不成但联系没断，过了半个月左右才又复合，这次是一声不吭彻底把我从她联系方式里删除 ...先别管你对她的了解，只问她要再找你你还会不会回头？如果真按你描述的这种情况，还回头其实就是在耍坛友玩。如果已经下定决心另结新欢了，有时间听泥潭肥宅指导不如抓紧赶下一场</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>f15: </b><br>
<span>hd7856101 发表于 2019-8-9 07:09</span><br>
<span>而且搞不懂你们这谈个三年还要失联两天独自冷静的，我妹子本来也是这种，然而每次都被我拉回来及时开解，有 ...</span><br>
<span>+1，独自静静真的很扯淡</span><br>
<span>解决不了任何能解决的问题</span><br>
<span>对于解决不了的问题也转移不了什么注意力</span><br>
<span>除非是以“独自静静”为名找别人解决问题/转移注意力，但是那样就否认了伴侣作为互相帮忙的第一顺位</span><br>
<span>而且以后真的生儿育女的时候就会发现所谓静静完全是未婚未育者的奢侈，要求独自静静和不负责任没啥区别都是把脏活累活扔给家人</span><br>
</p><p><b>f15: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 07:15</span><br>
<span>只能说性格和理解不同吧，嘴上说单独冷静一下我多希望她能凑过来嘘寒问暖一下，然而没有</span><br>
<span>-- 来自 能手机 ...</span><br>
<span>原来你是这个意思？</span><br>
<span>两个别扭性格的在一起没前途的，你还是找个女汉子吧</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>f15 发表于 2019-08-09 07:18:33</span><br>
<span>+1，独自静静真的很扯淡</span><br>
<span>解决不了任何能解决的问题</span><br>
<span>对于解决不了的问题也转移不了什么注意力</span><br>
<span>除非是以“ ...学到了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>机动妖精: </b><br>
<span>虽然楼主是钢铁直男，但是这并不表示对面就完全没问题，就可以单向打分。</span><br>
<span>说真的，舔颜值高有钱的还能理解。舔易燃谢尔曼M4，自己心态不可能好的。反过来说，我们肥宅心灵美的比例真的比现充高嘛？不见得吧。</span><br>
<span>自卑的人往往一得势会比常人更自傲，怂逼内心往往是大莽逼。你弱势只会助长他的隐藏面。</span><br>
<span>不管是舔坦克还是舔真女神，都要不卑不吭，不贪不莽不浪不缩不怂，绥靖政策是没用的。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>f15: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 07:11</span><br>
<span>因为这种理解上面的误差吵架之前发生过无数次了，我是真的当面明说过不知道多少次，你有事情就跟我说，找我 ...</span><br>
<span>不要看别人说了什么，要看他做了什么</span><br>
<span>无论你对她还是她对你，皆是如此</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>f15 发表于 2019-08-09 07:19:28</span><br>
<span>原来你是这个意思？</span><br>
<span>两个别扭性格的在一起没前途的，你还是找个女汉子吧 ...怎么说，我只是觉得在体贴人方面，女性应该是更有优势的，但我本身并不别扭，虽然我本意是希望你来安慰我，但如果你真的没来安慰我，我也完全不会不开心，我自己走出低谷之后完全能把心态调整好</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>f15: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 06:32</span><br>
<span>我觉得也不会再找了，矛盾已经非常明显，她希望我为她做的事情，我希望和她一起去想，一起去做，她却只想看 ...</span><br>
<span>答非所问，只回答你认为女方有没有概率回头，不回答人家真的回头了你怎么办</span><br>
<span>这种沟通方式再加别扭性格就算遇到一个直爽妹子也很灾难</span><br>
<span>所以我为LZ好的话希望LZ不要回头，为未来的妹子好得话又希望LZ回头</span><br>
</p><p><b>f15: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 07:25</span><br>
<span>怎么说，我只是觉得在体贴人方面，女性应该是更有优势的，但我本身并不别扭，虽然我本意是希望你来安慰我， ...</span><br>
<span>我都说了“我想静静”跟“别烦我”没区别</span><br>
<span>指望对方来安慰你就说求安慰啊</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>f15 发表于 2019-08-09 07:29:16</span><br>
<span>答非所问，只回答你认为女方有没有概率回头，不回答人家真的回头了你怎么办</span><br>
<span>这种沟通方式再加别扭性格就 ...真不打算回头了，我自己也很煎熬，只不过这个问题确实是戳到痛处，我有点怕去想她真的回头了怎么办而已，不过既然都觉得煎熬了，答案也很明显，没必要再回头</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>superzj87: </b><br>
<span>不要觉得丑比就会贤惠不作，“丑人多作怪”这话是有道理的，找个漂亮的，起码作起来你还能忍忍不是?</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EML-TL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>f15: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 07:31</span><br>
<span>真不打算回头了，我自己也很煎熬，只不过这个问题确实是戳到痛处，我有点怕去想她真的回头了怎么办而已，不 ...</span><br>
<span>那就好</span><br>
<span>其实从结果上看就是你赚了她亏了，而且你基本上逃脱了一场很可能乱七八糟的奉子成婚，意识到这点可以让你更好地下决心不回头</span><br>
</p><p><b>LOTEUS: </b><br>
<span>楼主你能说下身高1米64体重150怎么化妆成6分的？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1852270[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>交往了三年的女友，一言不发地删除了我所有的联系方式[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1852270-1-1.html</link>
      <description>交往了三年的女友，一言不发地删除了我所有的联系方式&#13;
 本帖最后由 魔法绅士水 于 2019-8-9 03:43 编辑 

先交代一下起因
&#13;
上周一去了一次她家，不欢而散，原因是因为上个月炒股亏损，我前周五事先跟她说了需要时间自我冷静一下，所以前周六周日我没有联系她，然而周一她就在QQ上特别异常地叫我去一趟她家，我一看她说话的语气就知道，她老脾气又犯了——任何情况下我都绝对不能不理她，哪怕是我事先跟她打了招呼。
&#13;
上周一去了她家之后才知道，她的大姨妈已经比正常周期晚了半个月了，加之上个月初发生了一次TT破了的意外，上个月中旬的时候她就已经很不安，然后我开始还安慰她说晚一周十天是正常的，可能过两天就来了，加之前个周末我又没有联系她，导致她的不安彻底爆炸。
&#13;
尽管我用尽浑身解数，边哄边认错，说姨妈没来我们现在就去买验孕棒，如果有了我发誓绝对负起一个男人的担当。她才道出周六周日她自己去买了，验出来没有。
&#13;
但是她最终还是说出了一句非常让我失望的话：“其实你也没做错什么，只是我们不太合适罢了；我希望你能给彼此多一个选择，如果不合适的话就不要再勉强”
&#13;
这句话算是打碎了我所有坚持的原动力吧。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
说下背景
&#13;
我家在某三线城市，来目前这个城市打工，父母都是国企职工，家境说好也不算好，说差也不算差，父母虽然有中年矛盾，但经过努力也日趋和睦
&#13;
她家是这个大城市的一代移民，原籍城市发展情况和我家差不多，但因为她父母年轻时有眼光，目前已经是这个大城市的原住民了
&#13;
我和她是在某次朋友聚会时凑热闹认识的
&#13;
开始也是抱着觉得这个妹子还不错，可以试着追求一下的感觉来相处的，而且不出意料，很快就追到手了
&#13;
外貌条件方面我并不是人均小帅，10分顶多给自己打个三四分，1米83，74KG
&#13;
因为聚会时她是化过妆的，初见在我眼里大概能打6分吧，追求她的时候她就明确表示过，她卸妆之后很不好看，一开始我以为大概也就是扣2分左右，实际第一次看到她素颜确实我也有点意外，不是扣2分，而是只能打2分吧，1米64，体重比我还重
&#13;
但是我追求她的时候就承诺过，我追你是觉得你是个好姑娘，外貌条件啥的我一点都不在乎。
&#13;
可实际上做起来还是有难度的，爱美之心人皆有之，因为她的体重和外貌，她有一段不太愿意回忆的学生时代，我一开始希望让她重拾自信，但我承认，我的方法很过激，通过不断强调，刺激她，想让她建立胖与难看没什么好自卑的，人都有自己的活法，不要在意外人的眼光。
&#13;
结果却是起了反作用，她认为我是在反复揭她的伤疤，给她的伤口上撒盐，特别是我已经成了她男朋友的前提下，我的行为更加让她受伤。
&#13;
后来我绝口不提她体重的事情了，相反还经常找机会夸她在我眼里是最漂亮的，虽然这种直男的夸显得又假又尬，但说实话，在我心里，她确实是挺漂亮的，所谓情人眼里出西施吧。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
相处第一年，基本都是在甜蜜和幸福里度过，虽然有过小的矛盾，但两个人之间的总体气氛是融洽且愉快的。
&#13;
第二年开始出现了裂痕，我依旧记得我们那一次争吵的烈度，其实起因只是因为一件很不起眼的小事情，当时我还在她和她闺蜜都在的群里，因为微博上面某件事，各自在群里吃瓜发表自己的看法
&#13;
我因为发出了一些过于直男的言论，和她的闺蜜杠上了，然后搞得她闺蜜对我特别的生气。这种事其实也不是第一次，我以前确实不善于处理和她闺蜜的关系，甚至她还善意地提醒过我，她的闺蜜们其实都不太喜欢我。
&#13;
那时候的我太天真了，我甚至以为和她闺蜜关系不是很好，对她来说反倒是一种安全感，至少她不用担心男友和闺蜜过于亲近。
&#13;
那次和她闺蜜杠上，事情的结果确实远远超出我的预料，因为在我和她闺蜜这一杆秤上，她一向是挺闺蜜，让我委屈一点的，一方面是我自己当时不成熟，也有被她一直这么委屈压抑太久的缘故，最终导致我和她大吵了一架
&#13;
原因很简单，我甚至都没有要求她要帮我说话，起码做个和事老，两边都安抚一下，不要一发生什么就让我闭嘴，禁言，踢出群，搞得我特别没面子。而她的理由非常的充足，我直男言论在先，必须先惩罚一下。
&#13;
后来吵了什么我已经记不清了，只有一句我至今还忘不了，就是她说：“我的闺蜜已经和我认识10年了，而你只是一个中途出现，还不知道有没有结果的野男人而已，你不用抬高自己，你的地位从来就不如她们”
&#13;
这句话，第一次让我产生了她是不是真的有像我对待她一样，把她放到那么重要的位置上过的怀疑。
&#13;
第二年，大部分时间几乎是在争吵中度过的，我有很多不足的地方，也有很多暗自努力的地方，但是自从我内心产生了这种怀疑之后，我发现很多时候我都没法像以前那样再全心全意地为她付出了。
&#13;
而且必须承认的是，我并不是一个善于表达感情的人，朋友也都认同我是一个内心8分喜欢，但表露出来大概只有3分的家伙，第二年的尾声就在小矛盾不断积累，大争吵几乎消失不见的气氛下过去了。
&#13;
现在回想起来，其实这一切只是暴风雨来临前看似平静的表象而已，以前因为一些小事的见解不同，或者喜好不同，我还会去强调一下，跟她讨论讨论，后来我已经全盘默认，你喜欢啥那你说了算，跟你说了你没兴趣我就再也懒得提的状态了。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
看似平静的表象又维持了半年，今年1月底的时候终于因为她一个朋友结婚的事爆发了。
&#13;
她被邀请去参加朋友的婚礼，但因为场地和人数限制的关系，我没法去，所以我只能表示祝福，她因为想帮朋友分担一下，主动去帮忙布置婚礼会场。
&#13;
我事先是提出过你一个女孩子太累了，要不要我请假也一起去，帮你的忙也好，结果被回绝了，和我说还是先忙工作，也不是她一个人帮忙。
&#13;
然后在婚礼会场全部布置完毕的那天，我特意问她几点回去，她说9点，我又问回去有没有人陪，她说有一个朋友一起坐地铁，我本来是打算去接她的，却在看到她说有朋友一起这句话之后，一念之间又放弃了这个想法。
&#13;
一来婚礼会场在比较远的半郊区，从那里过来送她回家，到家估计已经11点了，而11点对我来说几乎就是等于没法回家，其实没法回家对我来说也不是多大的事，我也早就有接她回家的打算，但是很多人和事的质变，可能就是这一念之间吧。
&#13;
第二天她就和我提了分手
&#13;
这突如其来的分手，对我来说不亚于一记晴天霹雳，因为在这之前半年，我经历了失业，消沉，重新振作，埋头到996的新工作中只为她和我自己创造一个更好的未来，没想到突然一切美好的念想都因为这一句话戛然而止。
&#13;
我一连请了两天假，第一天经历了挣扎，不承认，假装洒脱，在QQ上和她聊，为什么，怎么这么突然，有没有挽回的可能，你不能说分手就分手，我怎么想的，我有哪些做得不好的地方，确实忽略你的感受之类的。
&#13;
第二天我清醒也冷静了许多，和她说既然要分，那也要当面说清楚，我会在上午去你家。
&#13;
当然这只是我耍的一个小聪明而已，她也看得出来，我不是真的来跟她做了断，只是想求复合而已。
&#13;
所以第二天我当着她和她父母的面，在她家，求了她一整天，说心里话，说不舍，说我对未来的规划，只希望她给我7天缓冲的时间，如果7天之后她还觉得想分手的话，到时候再分我也无怨无悔。
&#13;
然而，她始终只有一句话“我不想给你机会了”
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
求了一整天都没有结果，知道当下再无挽回可能的我，尽管很突然，很受打击，我也只能默默承受，尽管还保持着朋友一般的联系，说些不痛不痒的话题，我的内心还是有那么一丝觉得可能挽回的余地的，毕竟——太过突然了。
&#13;
当然，我自己也没有放弃争取的努力，一直暗示希望复合，终于在买好过年回家的高铁票，准备启程的那天晚上，她来送我，坐在一起，看着收拾好的行李，相视无言的时候，我再一次提出的复合的请求，她终于也没有再说出那句“不可能”了。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
从那以后又过了半年，期间我许下了许多承诺，给自己定了许多要求，给她看了许多未来的规划，甚至为了她去涉足我一向都很抵触的股票，因为年初的景气，赚了几万，也兑现了当初赚的钱都给你的承诺，把所有炒股赚来的钱都给了她。
&#13;
然而人生总是风雨无常，很快股市景气就过去，炒股开始亏钱，加上各种方面的不顺遂，父母闹不和，因为经济不景气工作压力越发沉重，我和她之间的矛盾又多了起来。
&#13;
她越来越多的跟我抱怨，说我和她之间，不像她的朋友和男友之间那样，到处都是可以晒，到处都是让人暖心的情景，甚至说我对她的好只是机械地重复去哪里吃，去哪里看电影，去哪里玩，话题也聊不到一起去。
&#13;
我一开始还尽量找自己的不足，她说过的点我都尽量去注意，下次不再出现，但总感觉她要求越来越高，越来越难以满足，对我也越来越刁钻。
&#13;
而我也因为多重的压力，和她对我的抱怨，渐渐开始觉得，也许真的是我一开始就把她想的太好了，她真的只是一个只能同甘，不能共苦的女人而已。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
对于我和她之间的矛盾，我一向秉承大矛盾我们坐下来好好商量，小矛盾错了你点出来，我能改会努力改，改不掉的希望彼此也能多多包容一下，毕竟感情维系的基础就是信任和包容。
&#13;
可她对我表现出来的那种，越来越厌烦，越来越没有耐心，越来越冷漠的态度，让我逐渐也没了当初的热情。终于，自从她上周说出那些话之后，我和她之间也只发一些无关痛痒的话题，像机器人一样维持每天都有和她说话的状态而已，所以，现在发生了一开始的起因，和这篇帖子的结果。
&#13;
————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
&#13;
最后，写这篇帖子，也许有人心里会犯疑惑，意义是什么呢？给吃瓜群众看戏？其实走到今天这个地步，我已经彻底知道根本没有再走下去的可能了，但在这段感情里，我始终是光明磊落，无愧于心的，也许正如同她说的那句话，我也没做错什么，就是不合适
&#13;
这么长一篇写下来，不仅是对我这三年以来的感情的一个总结，也是给我自己人生的一个记录，泥潭或许大部分都是母胎单身，但我想应该也有过来人甚至已经成家立业的前辈吧，如果能得到前辈们的指点一二的话，那就不胜感激了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>交往了三年的女友，一言不发地删除了我所有的联系方式</span><br>
<span> 本帖最后由 魔法绅士水 于 2019-8-9 03:43 编辑 </span><br>
<span>先交代一下起因</span><br>
<span>上周一去了一次她家，不欢而散，原因是因为上个月炒股亏损，我前周五事先跟她说了需要时间自我冷静一下，所以前周六周日我没有联系她，然而周一她就在QQ上特别异常地叫我去一趟她家，我一看她说话的语气就知道，她老脾气又犯了——任何情况下我都绝对不能不理她，哪怕是我事先跟她打了招呼。</span><br>
<span>上周一去了她家之后才知道，她的大姨妈已经比正常周期晚了半个月了，加之上个月初发生了一次TT破了的意外，上个月中旬的时候她就已经很不安，然后我开始还安慰她说晚一周十天是正常的，可能过两天就来了，加之前个周末我又没有联系她，导致她的不安彻底爆炸。</span><br>
<span>尽管我用尽浑身解数，边哄边认错，说姨妈没来我们现在就去买验孕棒，如果有了我发誓绝对负起一个男人的担当。她才道出周六周日她自己去买了，验出来没有。</span><br>
<span>但是她最终还是说出了一句非常让我失望的话：“其实你也没做错什么，只是我们不太合适罢了；我希望你能给彼此多一个选择，如果不合适的话就不要再勉强”</span><br>
<span>这句话算是打碎了我所有坚持的原动力吧。</span><br>
<span>————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————</span><br>
<span>说下背景</span><br>
<span>我家在某三线城市，来目前这个城市打工，父母都是国企职工，家境说好也不算好，说差也不算差，父母虽然有中年矛盾，但经过努力也日趋和睦</span><br>
<span>她家是这个大城市的一代移民，原籍城市发展情况和我家差不多，但因为她父母年轻时有眼光，目前已经是这个大城市的原住民了</span><br>
<span>我和她是在某次朋友聚会时凑热闹认识的</span><br>
<span>开始也是抱着觉得这个妹子还不错，可以试着追求一下的感觉来相处的，而且不出意料，很快就追到手了</span><br>
<span>外貌条件方面我并不是人均小帅，10分顶多给自己打个三四分，1米83，74KG</span><br>
<span>因为聚会时她是化过妆的，初见在我眼里大概能打6分吧，追求她的时候她就明确表示过，她卸妆之后很不好看，一开始我以为大概也就是扣2分左右，实际第一次看到她素颜确实我也有点意外，不是扣2分，而是只能打2分吧，1米64，体重比我还重</span><br>
<span>但是我追求她的时候就承诺过，我追你是觉得你是个好姑娘，外貌条件啥的我一点都不在乎。</span><br>
<span>可实际上做起来还是有难度的，爱美之心人皆有之，因为她的体重和外貌，她有一段不太愿意回忆的学生时代，我一开始希望让她重拾自信，但我承认，我的方法很过激，通过不断强调，刺激她，想让她建立胖与难看没什么好自卑的，人都有自己的活法，不要在意外人的眼光。</span><br>
<span>结果却是起了反作用，她认为我是在反复揭她的伤疤，给她的伤口上撒盐，特别是我已经成了她男朋友的前提下，我的行为更加让她受伤。</span><br>
<span>后来我绝口不提她体重的事情了，相反还经常找机会夸她在我眼里是最漂亮的，虽然这种直男的夸显得又假又尬，但说实话，在我心里，她确实是挺漂亮的，所谓情人眼里出西施吧。</span><br>
<span>————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————</span><br>
<span>相处第一年，基本都是在甜蜜和幸福里度过，虽然有过小的矛盾，但两个人之间的总体气氛是融洽且愉快的。</span><br>
<span>第二年开始出现了裂痕，我依旧记得我们那一次争吵的烈度，其实起因只是因为一件很不起眼的小事情，当时我还在她和她闺蜜都在的群里，因为微博上面某件事，各自在群里吃瓜发表自己的看法</span><br>
<span>我因为发出了一些过于直男的言论，和她的闺蜜杠上了，然后搞得她闺蜜对我特别的生气。这种事其实也不是第一次，我以前确实不善于处理和她闺蜜的关系，甚至她还善意地提醒过我，她的闺蜜们其实都不太喜欢我。</span><br>
<span>那时候的我太天真了，我甚至以为和她闺蜜关系不是很好，对她来说反倒是一种安全感，至少她不用担心男友和闺蜜过于亲近。</span><br>
<span>那次和她闺蜜杠上，事情的结果确实远远超出我的预料，因为在我和她闺蜜这一杆秤上，她一向是挺闺蜜，让我委屈一点的，一方面是我自己当时不成熟，也有被她一直这么委屈压抑太久的缘故，最终导致我和她大吵了一架</span><br>
<span>原因很简单，我甚至都没有要求她要帮我说话，起码做个和事老，两边都安抚一下，不要一发生什么就让我闭嘴，禁言，踢出群，搞得我特别没面子。而她的理由非常的充足，我直男言论在先，必须先惩罚一下。</span><br>
<span>后来吵了什么我已经记不清了，只有一句我至今还忘不了，就是她说：“我的闺蜜已经和我认识10年了，而你只是一个中途出现，还不知道有没有结果的野男人而已，你不用抬高自己，你的地位从来就不如她们”</span><br>
<span>这句话，第一次让我产生了她是不是真的有像我对待她一样，把她放到那么重要的位置上过的怀疑。</span><br>
<span>第二年，大部分时间几乎是在争吵中度过的，我有很多不足的地方，也有很多暗自努力的地方，但是自从我内心产生了这种怀疑之后，我发现很多时候我都没法像以前那样再全心全意地为她付出了。</span><br>
<span>而且必须承认的是，我并不是一个善于表达感情的人，朋友也都认同我是一个内心8分喜欢，但表露出来大概只有3分的家伙，第二年的尾声就在小矛盾不断积累，大争吵几乎消失不见的气氛下过去了。</span><br>
<span>现在回想起来，其实这一切只是暴风雨来临前看似平静的表象而已，以前因为一些小事的见解不同，或者喜好不同，我还会去强调一下，跟她讨论讨论，后来我已经全盘默认，你喜欢啥那你说了算，跟你说了你没兴趣我就再也懒得提的状态了。</span><br>
<span>————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————</span><br>
<span>看似平静的表象又维持了半年，今年1月底的时候终于因为她一个朋友结婚的事爆发了。</span><br>
<span>她被邀请去参加朋友的婚礼，但因为场地和人数限制的关系，我没法去，所以我只能表示祝福，她因为想帮朋友分担一下，主动去帮忙布置婚礼会场。</span><br>
<span>我事先是提出过你一个女孩子太累了，要不要我请假也一起去，帮你的忙也好，结果被回绝了，和我说还是先忙工作，也不是她一个人帮忙。</span><br>
<span>然后在婚礼会场全部布置完毕的那天，我特意问她几点回去，她说9点，我又问回去有没有人陪，她说有一个朋友一起坐地铁，我本来是打算去接她的，却在看到她说有朋友一起这句话之后，一念之间又放弃了这个想法。</span><br>
<span>一来婚礼会场在比较远的半郊区，从那里过来送她回家，到家估计已经11点了，而11点对我来说几乎就是等于没法回家，其实没法回家对我来说也不是多大的事，我也早就有接她回家的打算，但是很多人和事的质变，可能就是这一念之间吧。</span><br>
<span>第二天她就和我提了分手</span><br>
<span>这突如其来的分手，对我来说不亚于一记晴天霹雳，因为在这之前半年，我经历了失业，消沉，重新振作，埋头到996的新工作中只为她和我自己创造一个更好的未来，没想到突然一切美好的念想都因为这一句话戛然而止。</span><br>
<span>我一连请了两天假，第一天经历了挣扎，不承认，假装洒脱，在QQ上和她聊，为什么，怎么这么突然，有没有挽回的可能，你不能说分手就分手，我怎么想的，我有哪些做得不好的地方，确实忽略你的感受之类的。</span><br>
<span>第二天我清醒也冷静了许多，和她说既然要分，那也要当面说清楚，我会在上午去你家。</span><br>
<span>当然这只是我耍的一个小聪明而已，她也看得出来，我不是真的来跟她做了断，只是想求复合而已。</span><br>
<span>所以第二天我当着她和她父母的面，在她家，求了她一整天，说心里话，说不舍，说我对未来的规划，只希望她给我7天缓冲的时间，如果7天之后她还觉得想分手的话，到时候再分我也无怨无悔。</span><br>
<span>然而，她始终只有一句话“我不想给你机会了”</span><br>
<span>————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————</span><br>
<span>求了一整天都没有结果，知道当下再无挽回可能的我，尽管很突然，很受打击，我也只能默默承受，尽管还保持着朋友一般的联系，说些不痛不痒的话题，我的内心还是有那么一丝觉得可能挽回的余地的，毕竟——太过突然了。</span><br>
<span>当然，我自己也没有放弃争取的努力，一直暗示希望复合，终于在买好过年回家的高铁票，准备启程的那天晚上，她来送我，坐在一起，看着收拾好的行李，相视无言的时候，我再一次提出的复合的请求，她终于也没有再说出那句“不可能”了。</span><br>
<span>————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————</span><br>
<span>从那以后又过了半年，期间我许下了许多承诺，给自己定了许多要求，给她看了许多未来的规划，甚至为了她去涉足我一向都很抵触的股票，因为年初的景气，赚了几万，也兑现了当初赚的钱都给你的承诺，把所有炒股赚来的钱都给了她。</span><br>
<span>然而人生总是风雨无常，很快股市景气就过去，炒股开始亏钱，加上各种方面的不顺遂，父母闹不和，因为经济不景气工作压力越发沉重，我和她之间的矛盾又多了起来。</span><br>
<span>她越来越多的跟我抱怨，说我和她之间，不像她的朋友和男友之间那样，到处都是可以晒，到处都是让人暖心的情景，甚至说我对她的好只是机械地重复去哪里吃，去哪里看电影，去哪里玩，话题也聊不到一起去。</span><br>
<span>我一开始还尽量找自己的不足，她说过的点我都尽量去注意，下次不再出现，但总感觉她要求越来越高，越来越难以满足，对我也越来越刁钻。</span><br>
<span>而我也因为多重的压力，和她对我的抱怨，渐渐开始觉得，也许真的是我一开始就把她想的太好了，她真的只是一个只能同甘，不能共苦的女人而已。</span><br>
<span>————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————</span><br>
<span>对于我和她之间的矛盾，我一向秉承大矛盾我们坐下来好好商量，小矛盾错了你点出来，我能改会努力改，改不掉的希望彼此也能多多包容一下，毕竟感情维系的基础就是信任和包容。</span><br>
<span>可她对我表现出来的那种，越来越厌烦，越来越没有耐心，越来越冷漠的态度，让我逐渐也没了当初的热情。终于，自从她上周说出那些话之后，我和她之间也只发一些无关痛痒的话题，像机器人一样维持每天都有和她说话的状态而已，所以，现在发生了一开始的起因，和这篇帖子的结果。</span><br>
<span>————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————</span><br>
<span>最后，写这篇帖子，也许有人心里会犯疑惑，意义是什么呢？给吃瓜群众看戏？其实走到今天这个地步，我已经彻底知道根本没有再走下去的可能了，但在这段感情里，我始终是光明磊落，无愧于心的，也许正如同她说的那句话，我也没做错什么，就是不合适</span><br>
<span>这么长一篇写下来，不仅是对我这三年以来的感情的一个总结，也是给我自己人生的一个记录，泥潭或许大部分都是母胎单身，但我想应该也有过来人甚至已经成家立业的前辈吧，如果能得到前辈们的指点一二的话，那就不胜感激了。</span><br>
</p><p><b>晚韶华: </b><br>
<span>太长懒得看，和不来就别过了</span><br>
</p><p><b>LChicken: </b><br>
<span>别问，问你是分手</span><br>
</p><p><b>神无月依: </b><br>
<span>分啊</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>不懂楼上说分的是什么意思，不是已经分了吗？</span><br>
</p><p><b>jianzhan: </b><br>
<span> 本帖最后由 jianzhan 于 2019-8-9 04:00 编辑 </span><br>
<span>呃，她大概从来都没有喜欢过你...</span><br>
<span>当妹子不是真的喜欢你时，你做的一切所谓改正，变好，在她眼里都是自我感动...</span><br>
<span>就和你文末那句话一样...</span><br>
</p><p><b>初恋触手系: </b><br>
<span>有些妹子比较敏感，可能不知不觉各种小问题就扣完分了，比如什么半夜不接啊，怀孕啊……男女思维不一样，要不要尝试汉子？</span><br>
</p><p><b>lokibear: </b><br>
<span>如果你写的都是真的，那就一句话</span><br>
<span>舔狗一无所有，自找的</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>lokibear 发表于 2019-8-9 03:56</span><br>
<span>如果你写的都是真的，那就一句话</span><br>
<span>舔狗一无所有，自找的</span><br>
<span>提到舔狗两个字我是绝对不同意的，因为我和她双方父母都见过面了，都知道我们在处对象</span><br>
</p><p><b>悲铃空幻: </b><br>
<span>我觉得你的确在某些细节的地方太不注意了，说真的妹子担心怀孕你的反应只是安慰就很让人觉得这是不想负责任的感觉.....</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>悲铃空幻 发表于 2019-8-9 03:59</span><br>
<span>我觉得你的确在某些细节的地方太不注意了，说真的妹子担心怀孕你的反应只是安慰就很让人觉得这是不想负责任 ...</span><br>
<span>这个也是我的过失吧，但是因为以前也有过姨妈迟来10天的情况，而且真的有了的话我一定负责到底这话，我一开始也跟她说过的</span><br>
</p><p><b>lokibear: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 03:59</span><br>
<span>提到舔狗两个字我是绝对不同意的，因为我和她双方父母都见过面了，都知道我们在处对象 ...</span><br>
<span>见过面跟舔不舔没关系</span><br>
<span>后来吵了什么我已经记不清了，只有一句我至今还忘不了，就是她说：“我的闺蜜已经和我认识10年了，而你只是一个中途出现，还不知道有没有结果的野男人而已，你不用抬高自己，你的地位从来就不如她们”</span><br>
<span>我随便找一段好了，妹子说得出这话我是觉得已经太过了，我觉得从你的描述来看，你妹子从来都没有在乎过你的感受和努力，就算你俩真结婚了，你婚后的生活你觉得会好过吗？</span><br>
</p><p><b>xiangcaihtr: </b><br>
<span>暂时只看到打分那段——就算化妆能遮丑，体重总遮不住吧…楼主看到妹子身形的时候难道不就应该心里有底了吗</span><br>
</p><p><b>TRG42: </b><br>
<span>随缘吧 该得到的总会得到</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>初恋触手系 发表于 2019-8-9 03:56</span><br>
<span>有些妹子比较敏感，可能不知不觉各种小问题就扣完分了，比如什么半夜不接啊，怀孕啊……男女思维不一样，要 ...</span><br>
<span>其实挺唏嘘的，她在扣我分的同时，何尝不是在让我扣她的分呢，既然敏感，不就应该坦诚相待吗，唉，可我总觉得，她一直是以一个旁观者的角度在给我打分，不及格了就生闷气，剩我一个人摸不着头脑地在那拼命哄</span><br>
</p><p><b>ulir: </b><br>
<span>先不考虑是不是除了你没得选的问题，整整第一年的内容性别交换一下重新读一便就知道你有傻逼了好么，前女友私下都提过了你还跟人家杠上，被踢出去之前你怎么不多想想</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>xiangcaihtr 发表于 2019-8-9 04:03</span><br>
<span>暂时只看到打分那段——就算化妆能遮丑，体重总遮不住吧…楼主看到妹子身形的时候难道不就应该心里有底了吗 ...</span><br>
<span>只能说我是个不以貌取人的家伙吧</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>lokibear 发表于 2019-8-9 04:03</span><br>
<span>见过面跟舔不舔没关系</span><br>
<span>后来吵了什么我已经记不清了，只有一句我至今还忘不了，就是她说：“我的闺蜜已经 ...</span><br>
<span>是的，这一段确实伤人，而且也是原话，因为我印象太深刻了，后来我安慰自己是一时生气说的气话，现在回想一下，确实，我也一直都觉得她不在乎我的努力和感受</span><br>
</p><p><b>xiangcaihtr: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 04:07</span><br>
<span>只能说我是个不以貌取人的家伙吧</span><br>
<span>挺好，难得现在这个点还是人少，待会都起床了估计就要刷起坦克了</span><br>
</p><p><b>第七圣典: </b><br>
<span>说白了就是不够有钱有闲让她过上她想过上的生活，肯定是不断扣分的</span><br>
<span>但是大家都是普通人，她能做梦，你能吗？</span><br>
<span>所以这种事就算了吧，大家不在一个频道上，不要浪费力气了，她本来就不想好好过，你再努力有什么用</span><br>
<span>能把钱要回来吗？</span><br>
</p><p><b>南风森琉璃: </b><br>
<span>你74kg，她164cm比你还重。。。不关注这个，但看你的表述我也感觉她对你毫无感情，所以你的努力都只会变成负号后面的数字。。。越大越负面。。。不过你分手后还天天聊，不尴尬的么。。。</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>ulir 发表于 2019-8-9 04:07</span><br>
<span>先不考虑是不是除了你没得选的问题，整整第一年的内容性别交换一下重新读一便就知道你有傻逼了好么，前女友 ...</span><br>
<span>傻逼我也认了，所以我也没美化我自己，但后面这种事情再也没出现过也是事实，只能说裂痕已经形成，再补也没法复原吧</span><br>
</p><p><b>xiangcaihtr: </b><br>
<span>看完了，楼主好像没有描述过妹子喜欢自己的表现。</span><br>
<span>如果不是忽略了是真没有，那我支持楼上们说的，妹子一开始就不太喜欢你，只是自卑让她有了凑合过的心理。</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>xiangcaihtr 发表于 2019-8-9 04:09</span><br>
<span>挺好，难得现在这个点还是人少，待会都起床了估计就要刷起坦克了</span><br>
<span>坦克就坦克吧，这种梗我以前从来不敢说，现在也已经是前任了，说个痛快也无妨</span><br>
</p><p><b>lokibear: </b><br>
<span>南风森琉璃 发表于 2019-8-9 04:09</span><br>
<span>你74kg，她164cm比你还重。。。不关注这个，但看你的表述我也感觉她对你毫无感情，所以你的努力都只会变成 ...</span><br>
<span>可能这lz是初恋？初恋的男人是这样的，特别执着。</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>南风森琉璃 发表于 2019-8-9 04:09</span><br>
<span>你74kg，她164cm比你还重。。。不关注这个，但看你的表述我也感觉她对你毫无感情，所以你的努力都只会变成 ...</span><br>
<span>太过突然+不死心，说句难听的，只是感动我自己而已</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>xiangcaihtr 发表于 2019-8-9 04:12</span><br>
<span>看完了，楼主好像没有描述过妹子喜欢自己的表现。</span><br>
<span>如果不是忽略了是真没有，那我支持楼上们说的，妹子一开 ...</span><br>
<span>她喜欢我一般都是表现在我可能只是随口一说，啊最近想喝花茶，啊家里少一个靠枕，她就会偷偷的买了然后不告诉我，等我收到快递才知道是她买的这种吧</span><br>
</p><p><b>神无月依: </b><br>
<span>看完了，LZ舔了个2分坦克三年，只有在有钱的时候才会有好脸色，比重从来不如闺蜜，约会被嫌弃不够档次，最后还被踹了，然后还想复合？你不她彻底拉黑留着结婚吗</span><br>
</p><p><b>lipo: </b><br>
<span>多喝热水，不行就分，重启试试。</span><br>
</p><p><b>突发性哮喘病患: </b><br>
<span>你的女朋友所希望的男友并不是你这样的人，而她也许只是迫于现实选择了你，同时也对你抱有着某种期待，也许出于你和她的外貌的原因，她没法寻求到自己期望的王子，所以至少希望你从行为上来接近她希望的男朋友</span><br>
<span>但是随着时间和长时间的相处过后她发现你并无法满足她期待，倒地你们两位终究不是同路之人，她向你索求的也并不是平等的关系，既然你没法用浪漫满足她的梦，那就各退一步吧，趁着这段时间来入坑DOTA2来转移一下自己的悲伤。</span><br>
</p><p><b>万花谷杂役: </b><br>
<span>看完了，我的感觉是妹子。。。。好像没多喜欢你，所以最后你变成了自我感动</span><br>
</p><p><b>南风森琉璃: </b><br>
<span>lokibear 发表于 2019-8-9 04:13</span><br>
<span>可能这lz是初恋？初恋的男人是这样的，特别执着。</span><br>
<span>扎心了。。。我跟初恋分分合合到现在七年了还没能结婚。。。每次进入冰河期我都会觉得去找别的能找到比她好的概率微乎其微，然后主动去给关系加回温。。。已经反复不知多少次了</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>突发性哮喘病患 发表于 2019-8-9 04:18</span><br>
<span>你的女朋友所希望的男友并不是你这样的人，而她也许只是迫于现实选择了你，同时也对你抱有着某种期待，也许 ...</span><br>
<span>感觉这个是最中肯的了</span><br>
</p><p><b>bingpou: </b><br>
<span>她说有一个朋友一起坐地铁</span><br>
<span>一来婚礼会场在比较远的半郊区，从那里过来送她回家，到家估计已经11点了</span><br>
<span>看到你说当时没多问就知道你们的关系完了。</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>神无月依 发表于 2019-8-9 04:16</span><br>
<span>看完了，LZ舔了个2分坦克三年，只有在有钱的时候才会有好脸色，比重从来不如闺蜜，约会被嫌弃不够档次，最 ...</span><br>
<span>也没你说的那么不堪吧，真不是看钱，因为自从交往以来，我的生活起居用品她都会主动留心，约会被嫌弃不够档次也不存在，只是她觉得我没有情调，出去约会总是那几样</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>bingpou 发表于 2019-8-9 04:31</span><br>
<span>她说有一个朋友一起坐地铁</span><br>
<span>一来婚礼会场在比较远的半郊区，从那里过来送她回家，到家估计已经11点了</span><br>
<span>也是吧，那一阵我也觉得对她有点提不起兴趣，不仅没有来分担我的压力，还一直给我平添压力</span><br>
</p><p><b>ulir: </b><br>
<span>引用第21楼魔法绅士水于2019-08-08 10:10发表的:</span><br>
<span>引用:ulir 发表于 2019-8-9 04:07先不考虑是不是除了你没得选的问题，整整第一年的内......</span><br>
<span>看你的描述我觉得你也有点自负倾向，比如说提复合纯粹就是拉不下脸，第一年的伤害摆在那里，你不能用最后她说你是野男人而把这一年造成的尴尬问题轻描淡写跳过，后面根本没什么好说的，她是凑合续你是咽不下这口气，完全算不上是在交往，我还比较惊讶第三年了她还愿意和你上床</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>jpcl: </b><br>
<span>太长不看，你是处男吗？不是的话就是人生赢家，滚蛋。</span><br>
</p><p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>ulir 发表于 2019-8-9 04:36</span><br>
<span>看你的描述我觉得你也有点自负倾向，比如说提复合纯粹就是拉不下脸，第一年的伤害摆在那里，你不能用最后 ...</span><br>
<span>自负确实有，这个她也说过的，第一年的问题到第二年基本已经完全解决没再出现过，至于是不是斗气，我真的也没法分辨，或许跟楼上一个仁兄说的一样，只是我没有达到她想要的标准</span><br>
</p><p><b>食人魔法师: </b><br>
<span>职业炒手是不需要女人的</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX A, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>bonnwang: </b><br>
<span>这种人我见过</span><br>
<span>想过自己想要的生活</span><br>
<span>但不是通过自己的努力</span><br>
<span>而是要别人心甘情愿的送给她</span><br>
<span>而且不能任何有怨言</span><br>
<span>明事理的妹子还是有的</span><br>
<span>花点时间找找吧</span><br>
</p><p><b>Gunter: </b><br>
<span>我有个朋友也喜欢教育别人，给别人心理分析，他现在舔得很惨。lz不要难过，下回发挥更好就好了。妹子也不会说话。</span><br>
</p><p><b>UncleY: </b><br>
<span>化妆前2分，化妆后6分，这是幻影坦克？</span><br>
<span>老哥，你写的都是你如何苦苦哀求前女友，只会让我们觉得你是舔狗。</span><br>
<span>真的，不合适就分吧，无论你如何哀求她还是不给机会给你，这何必留恋呢。</span><br>
</p><p><b>绫魂h: </b><br>
<span>我现在有个想法，这类帖子不发马区发外野，一律当RPG看</span><br>
</p><p><b>sakura79: </b><br>
<span>跟我第一个女友一样敏感，关系也是差不多。不同的是我比你矮8厘米体重一样，而她在泥潭可以算5.5分……</span><br>
<span>然而过得一个憋屈……</span><br>
</p><p><b>乱刀流: </b><br>
<span>性格差的敏感的就算天仙也不要拿来当女朋友，血泪教训</span><br>
</p><p><b>bingpou: </b><br>
<span>魔法绅士水 发表于 2019-8-9 04:33</span><br>
<span>也是吧，那一阵我也觉得对她有点提不起兴趣，不仅没有来分担我的压力，还一直给我平添压力 ...</span><br>
<span>我刚好在编辑前面的回复，想了想觉得应该多说两句。</span><br>
<span>婚礼这种东西对大部分女生的冲击是核爆极的，特别是亲近的朋友结婚。而这种情况，大老远跑来帮忙的女生晚上自己坐地铁回家，肯定会有人多问的。坦白说在我的交际圈里这种事是不能发生的，但我不是你EX，当时可能出现的情况只能你自己判断了。个人看法，如果这之前她的小圈子里还有人看好你们的关系，遇事会站出来帮你说两句，这之后应该也都吃瓜了。</span><br>
<span>其实如果你们两个自己没问题，群众都只能吃柠檬。可就像你说的，那会儿你已经不再把她放在第一位了，而她事后开口就是分手，也可以看出她已经到了不想沟通的状态。我不清楚你说的给你添压力是指什么，但这分手真的不是‘突如其来’。没有人会突然间就无话可说。说凑合过什么的，现在这大环境没人会一凑合就是三年，她有认真想跟你过，不然婚礼这次你就回归单身了，她现在也不用把你的联系全删了。</span><br>
<span>你们之间的问题应该在这个婚礼事件之前就出现了，可能是性格不合，类似她外向你内向，可能是三观不同，类似她觉得处不下去就该分而你想缝缝补补过一生，也可能是个人际遇。你要真想反思就多想想这之前到底有什么东西被你们两个忽视了。</span><br>
<span>最后，有多了解自己一点就是赚了，人要向前看。</span><br>
</p><p><b>小木曾和纱: </b><br>
<span>多说无益，这种女人遍地都是，也就是个平均值，喜欢挺闺蜜就跟闺蜜过去，有种撑到三十五，互相喂屎谁不会呢 </span><br>
</p><p><b>moimoi: </b><br>
<span>150斤的女人你何必自我感动。。。体重不止是一个数字，自卑和不自信缺乏安全感会从小时候一直伴随至今</span><br>
</p><p><b>gushika: </b><br>
<span>你女朋友比较敏感自卑，所以跟你闹腾甚至说一些话是希望你重视他，不过楼主用男性思维考虑，能谈三年不容易，既然双方觉得都没问题，那就赶紧散了吧</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1852270[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
