<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>死亡搁浅通关了，感觉还不错【剧透】</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>死亡搁浅通关了，感觉还不错【剧透】</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:07:02 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>死亡搁浅通关了，感觉还不错【剧透】[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1864872-1-1.html</link>
      <description>死亡搁浅通关了，感觉还不错【剧透】&#13;
 本帖最后由 bighand3714 于 2019-11-11 09:39 编辑 

花了37个小时通关，总体来说感觉还是很不错的。把送货这种玩法当核心做成3A，前期修路后期建电锁道，多快好省的建设资本主义的这套玩法还挺符合我的胃口的，玩的时候甚至都没怎么觉得这是个开放世界游戏，不过我玩下来的感觉是爽和烦躁是交替的，前期路上有碎石导致骑摩托骑不痛快，中期雪山建电锁道来来回回爬雪山找好视野，感觉就像小岛故意和玩家过不去一样。但当你建好公路，建好电锁道后，送快递是真的爽到飞起。小岛的游戏我玩的不多，就把MGS初代给通了（死亡搁浅那个BOSS巨人BT不就整一个METAL GEAR rex么），5代玩到基地那块就放下了，没感受到乐趣点，可能是我太追求不杀人导致的好多玩法没体验到，也因此死亡搁浅里的战斗部分因为不会杀人，各种武器弹药都能用，花活还多，玩起来就十分有乐子。以我浅薄的游戏经验来看，MGS初代和生化危机2一样，都是将超级密特罗德和众神的三角力量为代表的2d动作游戏的游玩体验应用到更加大众视野（恐怖片，谍战片）的典范，他们那一代的制作人还是不用担心没有玩法的，所以死亡搁浅我认为还是玩法主导的游戏，至于是不是好玩我只能说因人而异。这套玩法的受众没那么广，但“什么都好就是不好玩”这句话我认为还是不适用于死亡搁浅的。
&#13;
剧情主线给我的感觉更像是二次元美剧，有一种拿严肃科学讲唯心故事的民科感，各种转折都不是那么让我信服，不知道小岛有没有请个科学顾问，但我估计没有。结局更是让人迷惑，感觉像是有双结局？反正我玩的这个炸地球的结局还挺没劲的，一点都没有其他游戏结局的那种令人关了游戏后还能回味一阵子的感觉。结局处理上不知道小岛抽的什么疯设计成这样又臭又长，5分钟画面上闪几个演员名称 艾米莉说一段，又5分钟闪几个制作人名称 艾米莉又说一段，这么着往复了好几次，几分钟能讲完的事儿硬是磨磨唧唧半个小时，烦的要死。艾米莉说的那些也没什么能让人觉得恍然大悟的东西，大体上都猜的七七八八了。游戏都滚职员表了我还满脑子？？？不知道是不是真的完了。
&#13;
游戏的几个小段剧情 （MAMA 废品商）虽然觉得生硬疯了但又有那么一点味道，不知道如何形容。不过麦叔的那条线我还是挺喜欢的，毕竟好玩好看，视效拉满又有传统意义上好玩的关卡，最后着实是感动了一把。
&#13;
总结下来说就是小岛秀夫敢这么做3A我还是很佩服的，对我来说这游戏光是景就值这400多块钱了，上一个能让我三步一截图的游戏还是异度2。但这游戏和电影和艺术可能真没什么关系，过场剧情是多，但更像美剧的讲述方式。要不是剧情结局的时候萎了我对这游戏的评价可能还会更高点。但就算不论结局，这游戏的风光，玩法，战斗都要比他的剧情更吸引我。
&#13;
——————————————————————————————
&#13;
草，打完真结局了，游戏里被亡人救出了冥滩，现实中被S1救出了冥滩，我也和s1有了联结，我怎么觉得这也在小岛的算计之内呢。最后结局整蛮好，整蛮好，不禁让我像游戏中的角色一样落了2颗热泪。感觉这剧情就和这游戏体验一样，这么好的东西非要在前面放一个冗长无聊的冥滩剧情让人不爽。说实话只要是最后让我回去继续建设美国这结局我就是满意的。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>bighand3714: </b><br>
<span>死亡搁浅通关了，感觉还不错【剧透】</span><br>
<span> 本帖最后由 bighand3714 于 2019-11-11 09:39 编辑 </span><br>
<span>花了37个小时通关，总体来说感觉还是很不错的。把送货这种玩法当核心做成3A，前期修路后期建电锁道，多快好省的建设资本主义的这套玩法还挺符合我的胃口的，玩的时候甚至都没怎么觉得这是个开放世界游戏，不过我玩下来的感觉是爽和烦躁是交替的，前期路上有碎石导致骑摩托骑不痛快，中期雪山建电锁道来来回回爬雪山找好视野，感觉就像小岛故意和玩家过不去一样。但当你建好公路，建好电锁道后，送快递是真的爽到飞起。小岛的游戏我玩的不多，就把MGS初代给通了（死亡搁浅那个BOSS巨人BT不就整一个METAL GEAR rex么），5代玩到基地那块就放下了，没感受到乐趣点，可能是我太追求不杀人导致的好多玩法没体验到，也因此死亡搁浅里的战斗部分因为不会杀人，各种武器弹药都能用，花活还多，玩起来就十分有乐子。以我浅薄的游戏经验来看，MGS初代和生化危机2一样，都是将超级密特罗德和众神的三角力量为代表的2d动作游戏的游玩体验应用到更加大众视野（恐怖片，谍战片）的典范，他们那一代的制作人还是不用担心没有玩法的，所以死亡搁浅我认为还是玩法主导的游戏，至于是不是好玩我只能说因人而异。这套玩法的受众没那么广，但“什么都好就是不好玩”这句话我认为还是不适用于死亡搁浅的。</span><br>
<span>剧情主线给我的感觉更像是二次元美剧，有一种拿严肃科学讲唯心故事的民科感，各种转折都不是那么让我信服，不知道小岛有没有请个科学顾问，但我估计没有。结局更是让人迷惑，感觉像是有双结局？反正我玩的这个炸地球的结局还挺没劲的，一点都没有其他游戏结局的那种令人关了游戏后还能回味一阵子的感觉。结局处理上不知道小岛抽的什么疯设计成这样又臭又长，5分钟画面上闪几个演员名称 艾米莉说一段，又5分钟闪几个制作人名称 艾米莉又说一段，这么着往复了好几次，几分钟能讲完的事儿硬是磨磨唧唧半个小时，烦的要死。艾米莉说的那些也没什么能让人觉得恍然大悟的东西，大体上都猜的七七八八了。游戏都滚职员表了我还满脑子？？？不知道是不是真的完了。</span><br>
<span>游戏的几个小段剧情 （MAMA 废品商）虽然觉得生硬疯了但又有那么一点味道，不知道如何形容。不过麦叔的那条线我还是挺喜欢的，毕竟好玩好看，视效拉满又有传统意义上好玩的关卡，最后着实是感动了一把。</span><br>
<span>总结下来说就是小岛秀夫敢这么做3A我还是很佩服的，对我来说这游戏光是景就值这400多块钱了，上一个能让我三步一截图的游戏还是异度2。但这游戏和电影和艺术可能真没什么关系，过场剧情是多，但更像美剧的讲述方式。要不是剧情结局的时候萎了我对这游戏的评价可能还会更高点。但就算不论结局，这游戏的风光，玩法，战斗都要比他的剧情更吸引我。</span><br>
<span>——————————————————————————————</span><br>
<span>草，打完真结局了，游戏里被亡人救出了冥滩，现实中被S1救出了冥滩，我也和s1有了联结，我怎么觉得这也在小岛的算计之内呢。最后结局整蛮好，整蛮好，不禁让我像游戏中的角色一样落了2颗热泪。感觉这剧情就和这游戏体验一样，这么好的东西非要在前面放一个冗长无聊的冥滩剧情让人不爽。说实话只要是最后让我回去继续建设美国这结局我就是满意的。</span><br>
</p><p><b>EvenSharper: </b><br>
<span>我也觉得这游戏反而是好玩但是剧情真的不行</span><br>
</p><p><b>NF17: </b><br>
<span>结局地球没炸</span><br>
<span>你精神上的老婆一个人在自己海滩上守着呢</span><br>
<span>最后第十五章还能让你愉快地到处送货</span><br>
</p><p><b>NF17: </b><br>
<span>另外十二章结束不是结局</span><br>
<span>十三章结束了也不是结局</span><br>
<span>第十四章结束才是大结局</span><br>
<span>而十五章是十四章两周前</span><br>
</p><p><b>行星减速器MK2: </b><br>
<span>你这描述显然还少了后面几章没玩啊</span><br>
</p><p><b>bighand3714: </b><br>
<span>行星减速器MK2 发表于 2019-11-11 03:36:24</span><br>
<span>你这描述显然还少了后面几章没玩啊那也太难去后面了，当时让我选择我整了半天只能抱着亚米利，还有别的办法吗</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>kuhailz: </b><br>
<span>剧情最大的问题是没必要加上灭绝体和世界毁灭这条线，说不通需要强行圆的事情太多了，老老实实父子情传承就完事儿了。</span><br>
</p><p><b>whmearth: </b><br>
<span>我打完想了一天死亡搁浅的剧情哪里糟糕，我觉得最大的毛病是小岛不会写人物对话。你看这里面但凡是个有头面的人物就能絮絮叨叨一大堆有的没的，但山姆和其他角色，其他角色之间特别缺少互动。我期待的游戏体验是经历漫长的送货过程改变人们的生活和态度。但全息影像们台词之空洞，邮件文本之低劣让我在前期一度怀疑这些家伙恐怕是ai在忽悠我，直到废品商那里真人出来了。。。你们还是在地下呆着吧。游戏的大部分时间我感觉都在玩幻痛的第二章，为了看vs的结局去清任务列表，得不到情感的反馈。最后能选择把这遭烂国家灭掉我完全没犹豫的。</span><br>
<span>相对人物滔滔不绝的念叨设定，该交代的人物前史反而不讲。山姆和Amelie是什么感情，感情有多深完全没表现出来，从头到尾都在拿童年的海滩和捕梦网敷衍，然后打完变态就唐突转进成了二女争夫。你不讲克里夫原本是个什么人，就说是个猛男，那谈何有孩子让我勇敢。亡人讲山姆的过去我很受触动，一下山姆对BB的情感解释通了，然后这条线就断了。弩嫂好惨照片被淋了那么半天时间雨只有她脸没了。</span><br>
<span>小岛这游戏的人物空有设定没有故事。Amelie和山姆在灰蒙蒙海边的自由奔跑基本就是这游戏尴尬表演的缩影。大量“他原谅我因为我爱国”的迷惑发言和鬼知道是什么反正不是美国的国家让我没法当正剧看待。拔叔这条线玩到最后我是感动到了，但叙事又太啰嗦，这又不是什么复杂的故事没必要各个角度一遍遍的讲。另外我怀疑小岛是拔叔和弩哥的cp粉。让拔叔帅气登场再让弩哥射他一脸有必要搞三次吗？</span><br>
</p><p><b>bighand3714: </b><br>
<span> 本帖最后由 bighand3714 于 2019-11-11 09:51 编辑 </span><br>
<span>whmearth 发表于 2019-11-11 08:43</span><br>
<span>我打完想了一天死亡搁浅的剧情哪里糟糕，我觉得最大的毛病是小岛不会写人物对话。你看这里面但凡是个有头面 ...</span><br>
<span>是这样的，废品商也好MAMA也好给人的感觉就是故事框架明明可以讲出一个不错的故事但怎么就让小岛整的这么硬，尤其是MAMA那不知道是不是引擎的锅一直对着MAMA的脸给特写恐怖谷太强烈了。最后麦叔那一段结合之前40个小时的游戏流程中的片段让人觉得“原来是这么回事，原来是这么个情况”，确实更加让我感动。而且还和游戏中的角色一样两滴眼泪顺着脸颊滑落，太怪了。</span><br>
</p><p><b>铅笔: </b><br>
<span>whmearth 发表于 2019-11-11 08:43</span><br>
<span>我打完想了一天死亡搁浅的剧情哪里糟糕，我觉得最大的毛病是小岛不会写人物对话。你看这里面但凡是个有头面 ...</span><br>
<span>我觉得一部分算翻译的问题，小岛坚持翻译后维持日文的表达习惯。小岛没有做rpg的经历，具体一个事件演出他能把握，但是广视角的故事推演跟人物性格演化应该算是他的弱项了。尤其对于npc的故事刻画上显得生疏。其实他要是有空玩玩gtav或者巫师3找找灵感，肯定能借鉴很多优良的东西。</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span>小岛不会写对话这个毛病从mgs1开始就一以贯之了。不知以后岛哥哥会不会考虑请一个专业编剧，他这水平是靠玩家的包容心，真要去拍电影的话不行的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1864872[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
