<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>被羁押972天的博士获国赔:若能推动司法进步也值了……</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>被羁押972天的博士获国赔:若能推动司法进步也值了……</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:31:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>被羁押972天的博士获国赔:若能推动司法进步也值了……[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1901792-1-1.html</link>
      <description>被羁押972天的博士获国赔:若能推动司法进步也值了……&#13;
 本帖最后由 Duke 于 2019-12-12 17:37 编辑 

https://new.qq.com/rain/a/20191212A07KUC00
&#13;
国家科技进步奖获得者被控贪污：羁押972天后检方撤诉 获赔41万
&#13;
娄高明感触：“虽然失去了宝贵的三年时间，但这个案件若是能推动司法进步、改善科研环境、保障科技工作者的合法权益，也是值得的。”他表示，自己正在争取尽快回归科研工作，多出成果，为猪农做贡献，提供技术帮助他们实现脱贫。
&#13;
http://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/10958169871/1000
&#13;
国家赔偿决定书。受访者供图
&#13;
国家科技进步奖获得者、广东韶关学院教授娄高明校外兼职被控贪污，被羁押972天后，韶关市检察院撤回起诉。
&#13;
12月12日，澎湃新闻从娄高明及其辩护律师王振宇处获悉，韶关中院日前作出国家赔偿决定，决定支付娄高明人身自由赔偿金和精神损害抚慰金共计41万余元，同时为其消除影响，恢复名誉，赔礼道歉。
&#13;
娄高明接受澎湃新闻采访时感触良多：“虽然失去了宝贵的三年时间，但这个案件若是能推动司法进步、改善科研环境、保障科技工作者的合法权益，也是值得的。”
&#13;
http://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/10958169872/1000
&#13;
娄高明。 澎湃新闻记者 朱远祥 图
&#13;
教授校外“兼职”被控贪污罪
&#13;
澎湃新闻此前报道，现年52岁的娄高明是享受国务院特殊津贴的专家、二级教授，2005年曾获得国家科学技术进步奖二等奖。
&#13;
2003年，应韶关市政府的邀请，娄高明从广东省农业科学院兽医研究所（现广东省农业科学院动物卫生研究所）引进至韶关学院，在广东养猪业最集中的韶关进行教学研究工作。2008年12月23日，韶关学院成立韶关英东动物疫病研究所，次年1月，娄被任命为研究所所长。
&#13;
2015年7月24日，娄高明因涉嫌贪污罪、受贿罪被刑事拘留，同年8月7日被逮捕。在历经两次退回补充侦查后，韶关市检察院以娄高明涉嫌贪污罪，于2016年3月向韶关中院提起公诉。
&#13;
韶关中院一审认定，2008年至2014年，担任韶关学院教授及英东动物疫病研究所所长的娄高明，未经学校许可，利用职务之便，采取收入不入账等方式非法占有公共财物，贪污检测费、疫苗费共1176195元。2017年1月，韶关中院以贪污罪判处娄高明有期徒刑六年，并处罚金五十万元。
&#13;
娄高明不服，向广东省高级人民法院提出上诉。他认为自己所收117万元系兼职酬劳，是企业支付给他个人的“顾问费”和“技术咨询费”，自己并非贪污公款。
&#13;
2017年12月，广东省高院对此案作出裁定，认为原判事实不清，证据不足，撤销一审判决，发回韶关市中院重新审判。
&#13;
2018年1月12日，韶关中院另行组成合议庭对该案进行审理，韶关市检察院于同年3月19日建议延期审理。2018年3月21日，娄高明被取保候审。
&#13;
2018年6月22日，韶关市检察院作出撤回起诉决定书，以指控娄高明犯贪污罪证据不足向韶关中院提出撤回起诉。7月9日，韶关中院裁定准许撤回起诉。
&#13;
这意味着，历经三年，娄高明摘下了贪污罪嫌疑人的帽子。
&#13;
羁押972天，获赔41万元
&#13;
2019年12月6日，韶关中院作出国家赔偿决定书。决定书中称，因娄高明被采取逮捕措施后在案件重审期间被决定不起诉，故娄高明有取得赔偿的权利，韶关中院作为一审有罪判决的法院，应承担国家赔偿的责任。娄高明从2015年7月24日至2018年3月21日共被羁押972天，故法院应向娄高明支付侵犯人身自由的赔偿金307093.68元（315.94元/天×972天）。
&#13;
对于精神损害抚慰金，韶关中院认为，综合考虑本案作出的一审有罪判决致使娄高明的人身自由、名誉、工作、家庭生活等受到损害的程度，法院按照娄高明的人身自由赔偿金总额的百分之三十五进行计算，支付其精神损害抚慰金107482.79元。因娄高明遭受了一定程度的精神损害，故法院应在侵权行为影响范围内，为娄高明消除影响，恢复名誉，赔礼道歉。
&#13;
娄高明妻子向澎湃新闻介绍，12月11日接到了韶关中院相关领导送来的国家赔偿决定书，表示之后将由领导或承办法官给娄高明赔礼道歉。她透露，娄高明被取保候审释放后，便有不少养猪户打电话慰问；之后，娄高明也多次受邀前往养猪场进行疫病控制、养殖生产等技术指导。
&#13;
娄高明接受澎湃新闻采访时感慨：“虽然对我来说，失去了宝贵的三年时间，三年科研工作本可以做很多事情，但这个案件若是能推动司法进步、改善科研环境、保障科技工作者的合法权益，我认为也是值得的。希望媒体接下来能对为什么会有科研工作者的冤假错案、如何防止同类事件等做更多报道。”
&#13;
娄高明表示，他正在争取尽快回归科研工作，多出成果，为猪农做贡献，提供技术帮助他们实现脱贫，“未来工作一定是小心翼翼、如履薄冰地进行，在法律允许范围内进行。”
&#13;
“衷心感谢媒体和律师的支持，希望有一个较为宽松的工作环境继续为养殖户服务，为当前防控非洲猪瘟尽力。”娄高明表示。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Duke: </b><br>
<span>被羁押972天的博士获国赔:若能推动司法进步也值了……</span><br>
<span> 本帖最后由 Duke 于 2019-12-12 17:37 编辑 </span><br>
<span>https://new.qq.com/rain/a/20191212A07KUC00</span><br>
<span>国家科技进步奖获得者被控贪污：羁押972天后检方撤诉 获赔41万</span><br>
<span>娄高明感触：“虽然失去了宝贵的三年时间，但这个案件若是能推动司法进步、改善科研环境、保障科技工作者的合法权益，也是值得的。”他表示，自己正在争取尽快回归科研工作，多出成果，为猪农做贡献，提供技术帮助他们实现脱贫。</span><br>
<span>http://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/10958169871/1000</span><br>
<span>国家赔偿决定书。受访者供图</span><br>
<span>国家科技进步奖获得者、广东韶关学院教授娄高明校外兼职被控贪污，被羁押972天后，韶关市检察院撤回起诉。</span><br>
<span>12月12日，澎湃新闻从娄高明及其辩护律师王振宇处获悉，韶关中院日前作出国家赔偿决定，决定支付娄高明人身自由赔偿金和精神损害抚慰金共计41万余元，同时为其消除影响，恢复名誉，赔礼道歉。</span><br>
<span>娄高明接受澎湃新闻采访时感触良多：“虽然失去了宝贵的三年时间，但这个案件若是能推动司法进步、改善科研环境、保障科技工作者的合法权益，也是值得的。”</span><br>
<span>http://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/10958169872/1000</span><br>
<span>娄高明。 澎湃新闻记者 朱远祥 图</span><br>
<span>教授校外“兼职”被控贪污罪</span><br>
<span>澎湃新闻此前报道，现年52岁的娄高明是享受国务院特殊津贴的专家、二级教授，2005年曾获得国家科学技术进步奖二等奖。</span><br>
<span>2003年，应韶关市政府的邀请，娄高明从广东省农业科学院兽医研究所（现广东省农业科学院动物卫生研究所）引进至韶关学院，在广东养猪业最集中的韶关进行教学研究工作。2008年12月23日，韶关学院成立韶关英东动物疫病研究所，次年1月，娄被任命为研究所所长。</span><br>
<span>2015年7月24日，娄高明因涉嫌贪污罪、受贿罪被刑事拘留，同年8月7日被逮捕。在历经两次退回补充侦查后，韶关市检察院以娄高明涉嫌贪污罪，于2016年3月向韶关中院提起公诉。</span><br>
<span>韶关中院一审认定，2008年至2014年，担任韶关学院教授及英东动物疫病研究所所长的娄高明，未经学校许可，利用职务之便，采取收入不入账等方式非法占有公共财物，贪污检测费、疫苗费共1176195元。2017年1月，韶关中院以贪污罪判处娄高明有期徒刑六年，并处罚金五十万元。</span><br>
<span>娄高明不服，向广东省高级人民法院提出上诉。他认为自己所收117万元系兼职酬劳，是企业支付给他个人的“顾问费”和“技术咨询费”，自己并非贪污公款。</span><br>
<span>2017年12月，广东省高院对此案作出裁定，认为原判事实不清，证据不足，撤销一审判决，发回韶关市中院重新审判。</span><br>
<span>2018年1月12日，韶关中院另行组成合议庭对该案进行审理，韶关市检察院于同年3月19日建议延期审理。2018年3月21日，娄高明被取保候审。</span><br>
<span>2018年6月22日，韶关市检察院作出撤回起诉决定书，以指控娄高明犯贪污罪证据不足向韶关中院提出撤回起诉。7月9日，韶关中院裁定准许撤回起诉。</span><br>
<span>这意味着，历经三年，娄高明摘下了贪污罪嫌疑人的帽子。</span><br>
<span>羁押972天，获赔41万元</span><br>
<span>2019年12月6日，韶关中院作出国家赔偿决定书。决定书中称，因娄高明被采取逮捕措施后在案件重审期间被决定不起诉，故娄高明有取得赔偿的权利，韶关中院作为一审有罪判决的法院，应承担国家赔偿的责任。娄高明从2015年7月24日至2018年3月21日共被羁押972天，故法院应向娄高明支付侵犯人身自由的赔偿金307093.68元（315.94元/天×972天）。</span><br>
<span>对于精神损害抚慰金，韶关中院认为，综合考虑本案作出的一审有罪判决致使娄高明的人身自由、名誉、工作、家庭生活等受到损害的程度，法院按照娄高明的人身自由赔偿金总额的百分之三十五进行计算，支付其精神损害抚慰金107482.79元。因娄高明遭受了一定程度的精神损害，故法院应在侵权行为影响范围内，为娄高明消除影响，恢复名誉，赔礼道歉。</span><br>
<span>娄高明妻子向澎湃新闻介绍，12月11日接到了韶关中院相关领导送来的国家赔偿决定书，表示之后将由领导或承办法官给娄高明赔礼道歉。她透露，娄高明被取保候审释放后，便有不少养猪户打电话慰问；之后，娄高明也多次受邀前往养猪场进行疫病控制、养殖生产等技术指导。</span><br>
<span>娄高明接受澎湃新闻采访时感慨：“虽然对我来说，失去了宝贵的三年时间，三年科研工作本可以做很多事情，但这个案件若是能推动司法进步、改善科研环境、保障科技工作者的合法权益，我认为也是值得的。希望媒体接下来能对为什么会有科研工作者的冤假错案、如何防止同类事件等做更多报道。”</span><br>
<span>娄高明表示，他正在争取尽快回归科研工作，多出成果，为猪农做贡献，提供技术帮助他们实现脱贫，“未来工作一定是小心翼翼、如履薄冰地进行，在法律允许范围内进行。”</span><br>
<span>“衷心感谢媒体和律师的支持，希望有一个较为宽松的工作环境继续为养殖户服务，为当前防控非洲猪瘟尽力。”娄高明表示。</span><br>
</p><p><b>一百三十万颗星: </b><br>
<span>未来工作一定是小心翼翼、如履薄冰地进行，在法律允许范围内进行。”</span><br>
</p><p><b>苏联笑话: </b><br>
<span>太天真了，当初华硕用敲诈勒索就能随意让警方抓消费者进去，最后让纳税人买单。这都十几年了你看制度漏洞有解决吗？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>放大镜: </b><br>
<span>苏联笑话 发表于 2019-12-12 17:41</span><br>
<span>太天真了，当初华硕用敲诈勒索就能随意让警方抓消费者进去，最后让纳税人买单。这都十几年了你看制度漏洞有 ...</span><br>
<span>………………………………认真的？那你觉得他能说点啥？</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>苏联笑话 发表于 2019-12-12 17:41</span><br>
<span>太天真了，当初华硕用敲诈勒索就能随意让警方抓消费者进去，最后让纳税人买单。这都十几年了你看制度漏洞有 ...</span><br>
<span>黄静那个比起郭利案还是算好了…</span><br>
</p><p><b>宗汝: </b><br>
<span> 本帖最后由 宗汝 于 2019-12-12 17:54 编辑 </span><br>
<span>粉店老板接受鹅城新闻采访时感触良多：“虽然被武举老爷打了一顿，但这个案件若是能推动鹅城司法进步、改善经营环境、保障小个体户合法权益，也是值得的。”</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>合着这招是常规操作啊</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span>这是一个，我记得还有个最年轻院士李宁还在看守所呢</span><br>
</p><p><b>nianiania: </b><br>
<span>这算刚好赶上用人之刻才放出来的吧</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>我靠不是吧: </b><br>
<span>李宁院士是不可能放出来了，除非某人死掉</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>这位是一审都判了，上诉翻案的，和之前那些还不是一回事</span><br>
</p><p><b>内贾德: </b><br>
<span>你好 不能</span><br>
</p><p><b>Duke: </b><br>
<span>mengsu 发表于 2019-12-12 18:10</span><br>
<span>这位是一审都判了，上诉翻案的，和之前那些还不是一回事</span><br>
<span>从他一审判决出来到他取保候审出来也只隔了3个来月，也就是说在一审判决前800多天他都是被羁押状态。</span><br>
<span>不过我认真看了一下省高院的裁定的说法是“事实不清，证据不足”而不是支持被告的“兼职酬劳”说法。那说明这人先前做的事情也还是有些问题的。</span><br>
</p><p><b>Cityrat: </b><br>
<span>华硕当年就该把钱给了</span><br>
</p><p><b>休達: </b><br>
<span>Duke 发表于 2019-12-12 18:16</span><br>
<span>从他一审判决出来到他取保候审出来也只隔了3个来月，也就是说在一审判决前800多天他都是被羁押状态。</span><br>
<span>不 ...</span><br>
<span>事实不清证据不足是最常见的理由，总不能直接打检察院脸说瞎几把抓人。</span><br>
</p><p><b>渐近自由: </b><br>
<span>nianiania 发表于 2019-12-12 17:49</span><br>
<span>这算刚好赶上用人之刻才放出来的吧</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0 ...</span><br>
<span>虽然不厚道， 但想到了日本买煤填海的梗</span><br>
</p><p><b>枝条: </b><br>
<span>不知道院士关五年值多少钱？</span><br>
</p><p><b>Baccano: </b><br>
<span>我靠不是吧 发表于 2019-12-12 17:56</span><br>
<span>李宁院士是不可能放出来了，除非某人死掉</span><br>
<span>能说下或者私信下是谁吗？</span><br>
<span>感觉能量相当大，党媒和院士集体发声都没捞出来。</span><br>
</p><p><b>炽十二翼: </b><br>
<span>博士3年才41w？这是哪个西部城市的工资水平啊？</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
</p><p><b>奶绷子: </b><br>
<span>我记得东北好还关着一个院士</span><br>
</p><p><b>迷的思考者: </b><br>
<span>李宁那事搞得我们研究生时候报账特别麻烦（</span><br>
</p><p><b>GoInDown: </b><br>
<span>枝条 发表于 2019-12-12 18:50</span><br>
<span>不知道院士关五年值多少钱？</span><br>
<span>统一按平均工资来的</span><br>
</p><p><b>zhaijiadehuiye: </b><br>
<span>转一个知乎相关问题的回答</span><br>
<span>作者：帅如我</span><br>
<span>链接：https://www.zhihu.com/question/265110511/answer/371197692</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。</span><br>
<span>先总结，没后台的永远斗不过体制内的某群体，白的也是黑的。声明：主体内容转自微信公众号：蛋蛋姐格式还要怎么改，你随便举报屏蔽、好了，正文也不是我码的，但事儿就这么个事儿。关于娄高明教授我以前确实在新闻里看到过“国家科技进步奖获得者娄高明被判贪污罪，二审发回重审”乍看下去这是一个科研工作者贪污被查的新闻但是其中的玄机却很少有人知道：据娄高明教授的朋友提供的资料这个案子始于娄高明的一次实名举报也就是，2014年娄高明曾经实名举报了韶关学院前校长刘荣万的违纪和贪腐问题然而，仅在一年后举报人娄高明却被捕入狱罪名是贪污科研经费60万实事求是地说到目前为止没有任何证据可以直接表明娄高明被捕和他之前的实名举报之间有什么必然的关联但是，民间的传言从未停止这难免引起大家的不安因为在娄高明实名举报之后2016年3月这位被举报的前校长刘荣万被查处开除党籍撤掉了校长职位降为科员这样看起来，这位刘校长应该确实是有一些问题了但是呢，对他的处理只能说是不痛不痒：他并没有被移交司法只是不去学校上班了甚至连工资奖金还是照样拿而另一边，娄高明在这段时间里都经历了些什么呢？从突然被捕开始这起如今看来很有可能不成立的贪污案经历了两次退侦、三次延期2015年7月24日到2018年3月21日娄高明在看守所度过了971天而更令人揪心的是在这次事件发生之前娄高明是全国知名的动物疫病专家还曾获得含金量颇高的“国家科技进步奖”是享受国务院特殊津贴的专家2003年，因为韶关市政府人才引进他被聘请到韶关学院专门负责搞科研除了一周几次的专业知识讲座外他的工作重心就是在科研上不仅如此，在当地娄高明是农民养殖户有口皆碑的“神医”不过不是治人是治猪病当地的养殖户都知道：“别人治不好的猪病只有娄高明能治好”就这样口耳相传各种各样的个体养殖户都纷纷来找他帮忙而可贵的是娄高明丝毫没有专家的架子即便他已经是国内知名的猪病专家只要有人找上门他都耐心地帮忙解决问题而由于从事这方面的工作 每次只要一有空娄高明就往全国各地的猪圈跑尤其是夏天病猪、死猪特别多他也从不抱怨不嫌脏、不嫌累哪里有需要他就出现在哪里这样下来当地的养殖户没有不知道娄高明的不跑外的时候他就整天待在研究所甚至很少跟同事来往大家都觉得这个娄教授眼里只有科研！但是就是这样一位潜心科研深入群众的教授怎么会和贪污挂上关系了呢？事情还要从4年前说起2014年1月的一天娄高明发现他的研究所的管理员黄某擅自将一种猪病料挪用违反规定给了研究员于某值得注意的是这并不是普通的病料这是娄高明到福建采集到的猪病料命名为“福清株”据估计“这种病料分离出的毒株能够解决困扰生猪疫病防控多年的未决问题产生巨大的社会和经济效益”娄高明很气愤将此事报告给了当时的校长刘荣万希望能得到个说法但是，左等右等，却没消息娄高明这才反应过来这位校长娄高明不死心就去到韶关市委组织部反映情况这下有人管理了但处理结果却令人大跌眼镜：5月26日韶关学院党委办公室印发了处理结果根据对“科研材料被第三方非法侵占盗用”调查情况决定对黄某予以批评教育而娄高明作为研究所的主要负责人对实验室管理不严也应该承担相应的责任被连带批评也就罢了没想到的是这只是个开始等待娄高明的还有更大的坑决定下发一个月后韶关学院又突然发布了一则任免通知“因机构撤销娄高明同志的韶关学院英东动物疫病研究所所长职务自然免除”研究所被撤了为啥？娄高明实在想不出理由但是，接着的一则通知却让他有些清醒过来——9月韶关学院下发了一则任免通知聘任于某接任为新的“实验室”主任而这个于某正是那个盗取娄高明科研材料的人！“研究所”就这样成了“实验室”主任却换了人好一招偷梁换柱！而其中，娄高明跟踪采集了20多年的相关宝贵科研材料被封存全部被于某等人占用可娄高明根本来不及消化这件事 紧接着韶关学院学术委员会又进行换届在新一届的学术委员会成员拟定名单中娄高明的委员资格被撤销学术委员会顾名思义唯一的选拔标准就是学术成就作为学校唯一的重点岗特聘教授连续获得国家、省市级科技进步奖的娄高明却被踢出了学术委员会委员会的其他成员学术成就到底有多高值得一提的是就在换届之前娄高明曾经主持申报了一个广东省级重要项目并获得了科研经费1400万但是项目还没正式开始娄高明主持人的身份却被撤掉了当初娄高明为了这个项目联络了丹麦科技大学、吉林大学南方医科大学等国内外高等院校与科研院所作为协同单位还有很多博导和海外归来学者加入费了九牛二虎之力才申请下来的项目结果现在呢说踢就被踢走了而且不仅他被出局那些他苦心找来的协同单位和专家学者也跟他一起出局了事情到这里娄高明依然选择了接受现实他当时的想法是“反正项目已经申请下来了只要接替者把项目完成也行”只要科研继续进行下去怎么都行但是他没想到的是学校接管了这个项目之后一切都越来越糟：擅自降低标准、减少研究内容、缩减研究方向、降低考核指标……这下，娄高明彻底被激怒了不让自己主持，这无所谓但是拿了国家1000多万的科研经费不好好做研究这就是学术不端、弄虚作假！这是原则性问题绝对不能坐视不理！据说娄高明的妻子曾评价他说：“搞学问的人都是呆子不实事求是的事他是绝对接受不了的”于是，一气之下娄高明将科研材料被盗、研究所被撤、学术委员会调整等所有事件一并举报到了广东省教育厅但是最终教育厅在听取学校意见后给娄高明复函称韶关学院学术委员会表决认为娄高明举报的科研材料被盗事件不属于学术不端行为其他的举报内容也并没有违反现有规定这下，娄高明就很尴尬了他似乎成了唱独角戏的了不但是独角戏而且不用说他是彻底得罪了学校了问题却一个都没解决一心只有科研的娄高明当然不能接受这个结果怎么办呢？只能接着往上告！当时正好学校有部分老师也对校领导心存不满把校长刘荣万的贪腐行为告诉了娄高明还有这事？于是，娄高明就向广东省检察院实名举报了校长刘荣万的贪腐问题但是大家也知道小地方的圈子都是很小的娄高明实名举报的事很快就被传开了当然了既然选择实名举报娄高明就没想瞒着 短短一年的时间娄高明就反复举报了七八次隔三差五就去省检察院反映情况这样一来二去的也得到了有关部门的重视2015年7月24日娄高明再一次来到广东省检察院反映问题差不多中午12点娄高明要离开时工作人员还特意叮嘱他“要注意保护好自己”没想到的是那竟是娄高明最后一次出现在广东省检察院了当天，就在娄高明准备从广州南站乘高铁准备去外地出差时却突然被韶关市浈江区检察院强制羁押罪名是“贪污科研经费60万”后来大家才知道此前，浈江区检察院已经在网上通缉娄高明说他“畏罪潜逃”而对这一切，娄高明浑然不知 甚至被带走时娄高明还安抚陪同的妻子“你放心，我一分钱科研经费都没有贪污是他们抓错人了”后来，娄高明的妻子回忆起当天的情景时说：“我不知道他们为什么那么着急把人抓走”而一个让人难忘的巧合是——当时羁押娄高明的侦办人员曾经正是校长刘荣万的亲学生娄高明刚开始被扣押的罪名是贪污科研经费但是查了一段时间检察院根本没找到证据却又不想放人就开始调查娄高明全家的账户几经调查之后终于发现了娄高明的“罪证”一审法院认为娄高明在2007年到2014年在韶关学院任职期间利用职务便利谋取利益未经学校允许向六个猪场收取生猪疫病检测费和疫苗费相关情况未向学校汇报相关款项也没有交给学校而是据为己有金额共计117万元也就是说，他作为研究所所长竟然搞起了赚钱的事情而且没有交给学校那就是贪污那么，这117万究竟是怎么来的呢？到底跟学校有没有关系？事情是这样的我们前面说过娄高明在养殖户中的口碑很好找他帮忙的人有很多娄高明也是有忙必帮只要找到他的他都会帮忙他是以兽医的身份为养殖户服务的获取的相应酬劳也是以个人身份而学校呢平时是鼓励老师服务社会的有一种常规的操作就是不需要学校出面签合同只是个人向企业服务这种情况钱也不会打进学校的账户课题也不会作为工作业绩考核范围内学校更不会干涉这事情说白了就是这个老师去做了校外兼职赚的钱，自然和学校没关系而娄高明的贪污罪名却恰恰是来自于此最终，就是这部分内容成了娄高明贪污的“罪证”另外，在取证环节检察院获得的证词和娄高明律师的也是大相径庭检察院方得到的证词是养殖户委托了学校但钱却给了娄高明共计金额117万而娄高明律师得到的几位猪场养殖户的证词却是另外一种说法六位证人均表示“委托人是娄高明跟韶关学院和研究所没有任何关系学校一次都没去过”但是为什么到了检察院那里就变成了委托人是学校了呢？这是因为根据养殖户的回忆检察院去取证时，是这样问的“你是否委托过韶关学院英东动物疫病研究所所长娄高明？”养殖户一听有娄高明的名字那肯定就是了，他们都是农民出身没什么文化哪懂什么法律只知道不签字就要被关48小时于是呢，检察院就据此认为养殖户是委托了研究所娄高明却私自拿进了自己的腰包这就是贪污！而说到娄高明贪污许多学生老师都表示难以置信这是因为娄高明在韶关学院的10多年来不但为人清正廉洁甚至有时候连他应该拿的钱都不拿比如，按照学校科研管理规定科研人员只要申报下来的项目都可以领取10%的科研经费奖励而娄教授在韶关学院的十几年申报下来的项目有30多项他却一分钱都没有领过倒是那位前校长刘荣万早在2012年就曾被检察院调查过当时的副校长校办主任、后勤主任都因贪腐被判入狱只有刘荣万一人退了钱宽大处理了而在娄高明举报后2016年3月这位前校长刘荣万终于被查处开出党籍撤掉了校长职位降为科员但是也只是到此为止了除了不再做校长之外他甚至连工资奖金都还是照样拿这就是人们说的“退钱保平安”吧而更让人心疼的是娄高明的妻子原本是韶关学院科研成果处的科长负责学校的科研管理工作但是娄高明前脚刚出事她也马上受到了牵连被调到了学报编辑部工资还连降了两级在学校被视为“特殊对象”领导带头孤立同校的老师碍于上级的压力也是敢怒不敢言就这样从2015年7月24日到2018年3月21日娄高明就这样在看守所中度过了971天期间经历了两次退侦、三次延期而在一审判决前娄高明的家人共提交了7次取保候审申请却都被拒绝了而且没有任何理由2017年1月5日韶关中院一审认定娄高明贪污117万余元判处有期徒刑六年并判处罚金人民币50万元所得赃款继续予以追缴随后，娄高明提出了上诉案件移交给广东省检察院也许是出了某些势力范围也许是这件事情引起了全国的媒体以及学术界人士的广泛关注总之，这里开始事情才终于迎来了巨大转机2018年12月29日广东省高院认为原判事实不清、证据不足判定撤销广东省韶关市中级人民法院一审判决发回广东省韶关市中级人民法院重审二审的辩护律师当即表示“我们依然坚持娄高明无罪”并向法院提出取保候审申请直到2018年3月21日娄高明在被羁押了971天后才终于回到了家中娄高明的妻子说：已经记不清是第几次提交取保候审的申请了知识分子都很单纯没有一点政治智慧更没有政治斗争的经验根本不知道是谁在背后搞我们虽然现在娄教授已经回到家中但用他朋友的话来说还是戴罪之身根本没有自由一天没有重新判决洗清冤屈他就根本没有工作机会娄高明的身上有很多课题都停滞了出去开会、科研现在都做不了娄教授被抓以后很多校友和社会组织都向法院提交了呼吁信、请求书希望他能早日回到工作岗位很多地方都需要他还有韶关学院的老师们虽然不能直接说出自己的心声但是也都跟娄教授的家人联系表达对娄教授遭遇的同情而像这样敢怒不敢言的教职人员还有很多</span><br>
</p><p><b>Dank_Memes: </b><br>
<span>进步肯定是会进步的</span><br>
<span>比如下次关这么久就没有赔付了</span><br>
</p><p><b>fper: </b><br>
<span>压力来到了吉林</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Panda付: </b><br>
<span>不能（完）</span><br>
</p><p><b>扶扶老奶奶: </b><br>
<span>国家赔偿是个什么标准？这都快251的4倍了，不得赔个百来万？</span><br>
</p><p><b>拔丝光头: </b><br>
<span>不知道说啥，还是说一句拆腻子好起来了罢</span><br>
</p><p><b>未来起航: </b><br>
<span>国家科技进步奖得主都没能自保啊</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>Duke 发表于 2019-12-12 18:16</span><br>
<span>从他一审判决出来到他取保候审出来也只隔了3个来月，也就是说在一审判决前800多天他都是被羁押状态。</span><br>
<span>不 ...</span><br>
<span>省高院都没强调他不曾强奸母猪，我看他搞科研也还是有些问题的。</span><br>
</p><p><b>可鲁: </b><br>
<span>最近是风向变了么？感觉要好一点点了</span><br>
</p><p><b>神王西格玛: </b><br>
<span>苏联笑话 发表于 2019-12-12 17:41</span><br>
<span>太天真了，当初华硕用敲诈勒索就能随意让警方抓消费者进去，最后让纳税人买单。这都十几年了你看制度漏洞有 ...</span><br>
<span>人家发言非常讲究了，后面还不动声色点了句徽州猪瘟，把民愤引向检察院，潜台词是“你们不关我说不定猪肉还不涨这么高”</span><br>
<span>这才是真高知说话方式，学着点吧</span><br>
</p><p><b>利物浦: </b><br>
<span>希望能够改进，3年时间。。</span><br>
</p><p><b>Toky: </b><br>
<span>Duke 发表于 2019-12-12 18:16</span><br>
<span>从他一审判决出来到他取保候审出来也只隔了3个来月，也就是说在一审判决前800多天他都是被羁押状态。</span><br>
<span>不 ...</span><br>
<span>事实不清，证据不足是常规说法，要不怎么说？说“是的，就是乱抓人”？</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>到底博士觉悟高</span><br>
</p><p><b>怂啊: </b><br>
<span>还有个院士呢</span><br>
</p><p><b>stonego: </b><br>
<span>知识分子？臭老九</span><br>
</p><p><b>阿克萌德: </b><br>
<span>社会的蛀虫就在你我身边，说实话，真的无能为力</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>真小号: </b><br>
<span>我靠不是吧 发表于 2019-12-12 17:56</span><br>
<span>李宁院士是不可能放出来了，除非某人死掉</span><br>
<span>李宁院士到底是得罪谁了啊。。。求PM</span><br>
</p><p><b>mingminlun: </b><br>
<span>喷了，这个案例是教育大家以后睁一只眼闭一只眼得了</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G970N, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>望月凝香: </b><br>
<span>真小号 发表于 2019-12-13 16:58</span><br>
<span>李宁院士到底是得罪谁了啊。。。求PM</span><br>
<span>他倒是没得罪谁，但是放了他确实会得罪谁。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1901792[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
