<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>现在的大学团体都喜欢搞这种奋斗逼话术了？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>现在的大学团体都喜欢搞这种奋斗逼话术了？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:15:07 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>现在的大学团体都喜欢搞这种奋斗逼话术了？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1863597-1-1.html</link>
      <description>现在的大学团体都喜欢搞这种奋斗逼话术了？&#13;
还”你永远自由“，这好似恨铁不成钢一样的话术能放出来，说他蠢那都是抬举他了

：

“对不起，部长，我想退部了。”

最近好多部门的同事都在相互抱怨，又有新生坚持不下去，想要离开了。

算算时间，迎新已经过去了很久。第一次看见你，还是在红彤彤的迎新棚。我让你做个简短的自我介绍，你紧张地说不上话来。你不知道的是，其实我们比你还要紧张，我们怕部门的介绍不够吸引你，怕枯燥乏味的工作让你逐渐厌烦。

当你们收到通过面试的短信的那一刻，其实我们比你还要开心。

我们终于完成了繁重的纳新工作，终于可以召开见面会和撰写工作计划，计划以后和你们一起度过的一两三年。

开始的我们很开心，早晨群里一声声亲切的早安，晚上分分钟99+的表情包斗图，这些看似渺小的事，把我们这些不相干的人牵引到一起。

后来我们安排了一次又一次的培训，我们每周都要在固定的时间召开全体例会，我们不停地在工作群里要求收到回复，我们编写活动推送和新闻，我们和商家谈合作拉外联，我们策划和举办一场场晚会，都需要你们的配合和参与，都需要你们不予余力的帮忙。

你们真的做得很好，有时候我们不说，或者总是指出你们的缺点，但我们知道，和刚进部门的你相比，真的进步很大，其实我们一直都看在眼里。

不知从什么时候开始，你成了宿舍里的大忙人。别人出去唱歌吃饭的晚上，你们要老老实实地来开例会；我们交代下去的任务，你们要用很多的休息时间来完成；你们交上来的作业，总是被说幼稚和肤浅；一份文案改了三四遍还要抓细节，其实心里早已抱怨千万遍。

还有那些乱七八糟的讲座和培训，内心排斥得不行，也明明知道去了就是浪费时间，还是碍于情面不得不参加。

我们都是从大一过来的啊，我们怎么会不知道。

渐渐地，你对部门的心思越来越淡了，你越来越找不到自己的价值。甚至有些时候，你不知道自己每天忙碌的事情是否还有意义，还有价值。

所以你开始找各种理由请假了，班级活动、集体自习，只要和工作发生冲突的事，你都会拿来请假，不会再去衡量哪个更重要了。

于是，在一个辗转难眠的晚上，你和我们说，“对不起部长，我想退出部门了”。你说你太忙，学习压力大，也发现自己的爱好确实不在此处。

我知道你有很多心里话说不出口，你真的想有一个轻轻松松的周末和夜晚，不用担心部门工作，不用去听那些无聊的讲座，就和其他人一样过点悠闲的生活也好。

所以我答应了，因为再多的挽留换来的只能是以后更大的压力，我愿你以后去做自己爱做的，来日可期。

可也许你们忘了，我们不过是比你们大一届的学生而已。我们每次开例会之前，也会紧张地讨论如何布置工作，我们在宿舍和学校间跑来跑去也会很烦，我们也有朋友要过生日，也有写不完的作业和考不完的试。

也许你们不知道，你们的文案和推送，我们会在回寝室的路上，在清晨的早餐店里，在夜晚的地铁里逐一删改，我们会想尽一切办法做好培训，让你们有所收获。我们会帮你们联系好一切人际关系，帮你们省去时间成本。

我们只比你们大了一岁，我们只是喜欢在你们面前装成熟。

我们也会为了工作争得面红耳赤；我们也会在例会前写满一张纸，害怕没说到什么让你们走了弯路；我们也会一边埋怨自己的坏脾气，一边期待你们的新作品；我们也会在你们委屈睡觉后默默打开电脑修改你们还没做好的工作。

批评你们不会做事的是我们，催作业不准假的是我们，可最后收拾好一切的也还是我们。

如果你们只是觉得辛苦，觉得没有方向，我想告诉你，有句话很好听，叫做“但行好事，莫问前程”。我们都不知道以后会从事什么样的工作，成为一个什么样的人，而社团能带给你的，除了学到的专业技能，还有更广阔的视野，更多的可能性。

不知道未来的什么时候，会写新闻，会娴熟地使用单反相机，了解一台晚会的台前与幕后，就会在不经意间帮到你。

“现在做的虽然辛苦，但未来发生的都是礼物。”

“坚持”是这个世界上最动听的词语，它带着一股子不服输的拼劲，带着不想和平庸妥协的自尊，带着对未来的满怀热望，带着生而为人才有的骄傲。

我们不过是坚持了一年，才发现自己可以胜任更多的工作，而你们不坚持下去，真的不会知道自己可以有多优秀。

有始无终，总来不是我们这些重感情的人该做的事。

但如果你真的每一天都手忙脚乱安排不好时间，熬到两三点，顾不上弄懂老师上课讲的问题，才做好了一张海报。如果你真的不适合学生组织，更喜欢一个人安静地做些自己的事。

我们真的理解，大家都是普普通通的孩子，没有人是超人，我不会苛责你在不喜欢的事情上做得面面俱到，懂得舍弃也是一种智慧。

坚持是最可贵的，但坚持的前提是选择。如果你想离开，请务必告诉我，不用说抱歉，因为你永远自由。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>黄耀明: </b><br>
<span>我这边招聘的时候</span><br>
<span>看到当过班长</span><br>
<span>在学生会沉寂多年会默默扣分</span><br>
</p><p><b>新的瑞拉: </b><br>
<span>我觉得除了自我感动跟把傻逼的例会一笔带过以外写的挺好啊，有兴趣，想学点东西就干，被支使烦了就跑，大学社团不就是这样么</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span>这文章是挺恶心的，类似的话术也见过不止一回了</span><br>
<span>社团这东西就应该能得到好处（广义）或者技能则留，得不到的话就走，不然大家都很痛苦</span><br>
<span>混社团确实利于求偶</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span>塔那 发表于 2019-11-5 10:55</span><br>
<span>如果毕业想考公的话可以参加一下。有些考录是有身份要求的，党员、三好学生、学生干部之类。</span><br>
<span>—— 来自...</span><br>
<span>是仅限知名院校学生会还是都可以...</span><br>
</p><p><b>塔那: </b><br>
<span>Solid/Liquid 发表于 2019-11-5 20:07</span><br>
<span>是仅限知名院校学生会还是都可以...</span><br>
<span>分团委，学生会，党校秘书处，类似的有官方身份的都可以，一般会要求拿出带公章的聘书。学生自己玩儿的社团不太可以。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>亚瑟·摩根: </b><br>
<span>四口神 发表于 2019-11-5 12:08</span><br>
<span>是啊，我拉到几千赞助就是口头奖励，人家其他学校的外联部都是30%分成。当什么副部长开个例会八点开到十点 ...</span><br>
<span>老哥这个真的挺不错的了，上网帮这些公司应付差事拿钱还是爽的。</span><br>
<span>办讲座这个在我们就行不通，借用一个教室的活动都要上报团委批准，卡的非常严，这种基本申请不下来。当时的外联资金来源，最稳定的就是长期固定合作伙伴，这个就是每个学期要完成他们指定的一些宣传，活动，就可以了；剩下的就是和你说的差不过的刷街了，学校周边的店铺挨个问，帮忙宣传，帮忙做到新生手册里，如何如何，当然店家见的多了，会不会掏钱主要看嘴皮子功夫。</span><br>
<span>这些是次要的，“绩效考核”表现优良的其实还是靠家庭关系，我们那届外联部部长直接让自己爹赞助了</span><br>
</p><p><b>四口神: </b><br>
<span>亚瑟·摩根 发表于 2019-11-5 20:16</span><br>
<span>老哥这个真的挺不错的了，上网帮这些公司应付差事拿钱还是爽的。</span><br>
<span>办讲座这个在我们就行不通，借用 ...</span><br>
<span>对的，办讲座用教室是个非常麻烦的事情，我们也要找很多老师签字之类的。</span><br>
<span>但如果和自己系里或者院里某些老师关系不错，或者和专门负责管社联的老师关系好，就能比较容易的搞到许可。</span><br>
<span>我们大二那年，管社联的女老师刚结婚，社联的会长又是个帅哥，传说中极其难打交道、从来都不讲道理的这位老师，每次见到会长脸都笑开了花，几乎都不提问题就把事情给过了233333333</span><br>
<span>当时我们也没有真的比过拉赞助的效率，因为真正拉到钱让各种活动运营下去的其实就我们几个人。大二之后上街拉赞助的两个神仙，一个成为了部长，一个退社和男朋友到羽毛球社去了。我挂了个副部长的位置连例会都不想去，开了几次会就逐渐消失了……</span><br>
</p><p><b>南门二: </b><br>
<span>新的瑞拉 发表于 2019-11-5 19:47</span><br>
<span>我觉得除了自我感动跟把傻逼的例会一笔带过以外写的挺好啊，有兴趣，想学点东西就干，被支使烦了就跑，大学 ...</span><br>
<span>这篇文章说你想走就走，其实类似于家长教育孩子的时候的“道理讲完了，你自己决定，我不干预你”。这与命令的区别在于，命令只是让你去做一件事，这种是让你自愿的去做一件事情，多了一个条件。不自愿就是不坚持，不努力。这种话术比下命令还要烦</span><br>
</p><p><b>行星减速器MK2: </b><br>
<span>南门二 发表于 2019-11-5 21:35</span><br>
<span>这篇文章说你想走就走，其实类似于家长教育孩子的时候的“道理讲完了，你自己决定，我不干预你”。这与命 ...</span><br>
<span>用词失当，应该是“看似自愿”的去做一件事。毕竟就我当年的经验，你如果按照他们的意愿去做了那就是孺子可教，没有的话不是让其他人顶替你就是压着你去做。什么“你永远自由”，都是说出来扯淡到自己都不信的话术罢了。</span><br>
</p><p><b>心远: </b><br>
<span>社团这个事情啊，还是得看全面一点，肯定有好处也肯定有可能吃亏，就看自己怎么把握了，有本事的混的风生水起，对毕业以后的人生都能有一个好的影响，没本事的进去了也是浑浑噩噩被人使唤提前当社畜而已，所以还是得看自己～</span><br>
<span>至于我自己嘛，当初刚上大一的时候，一开学就四处上窜下跳把宿舍哥们一个选成班长，一个攒进学生会，当时愚蠢的只想着有人照应好逃课，成功以后我就彻底沉迷网吧，班里点名交作业全靠班长，学生会检查宿舍全靠学生会里面的哥们打点，没日没夜混到大二，因为两年补考科目超过7门，差一门就留级，这时回头才发现，被自己攒成班长的兄弟班长当的风生水起，学业人缘感情三丰收，而学生会的兄弟也是，虽然竞争不过其他人精没能当上学生会实权干部，但是丫跟各路老师关系铁的一比那啥，考试什么的都是老师直接给提点，更过分的是，大四毕业的时候，老师还给丫们两个专门介绍到自己关联的大企业里面试，一上来就是经理助理级别的岗位，而简历平淡无奇也没人推荐的我，当时自己去找工作却只能去面试一些渣渣一样的小公司...</span><br>
<span>最可恨的是，后来听班长女友说，当初大一刚开学的时候，看我组织班里选举上窜下跳的，感觉我是特别有能力的一个人，就有点喜欢我，结果班长当选以后，居然两年都没怎么见到过我...后来跟班长一起组织活动机会多了，就把我忘到脑后跟班长好上了...</span><br>
<span>想一想真挺后悔的，人家四年留下的记忆是鲜活的生活，而我的呢，那破烂游戏我大学毕业以后没多久就关服了，什么念想都没留下，简直就是虚幻到家...</span><br>
<span>当然，其实对自己的个人运气和能力要是有自信，参加不参加社团影响实际上也没有多大，大四的时候，我包夜回来看到学生会的哥们大清早打扮自己准备出门，一问是去面试，还是老师私下给推荐的，我一时好奇就跟过去了，一看去的要么是学生会的，要么是跟老师关系好的班长什么的，结果因为对老师的推荐放心，人家HR就没看我简历，光跟我搞了个面试就把我给录用了，最后录用了我和我们班长两个人，所以不参加社团什么的其实损失也有限，主要损失还是回忆上的一些东西吧，毕竟人家的回忆都是鲜活而生动的，我呢，就是一帮废宅在网吧没日没夜的刷玛瑙...</span><br>
</p><p><b>hexiangjie123: </b><br>
<span>同学，你听过埃塞克吗</span><br>
</p><p><b>新的瑞拉: </b><br>
<span>南门二 发表于 2019-11-5 21:35</span><br>
<span>这篇文章说你想走就走，其实类似于家长教育孩子的时候的“道理讲完了，你自己决定，我不干预你”。这与命 ...</span><br>
<span>啊，我的雷达自动把那堆酸词儿过滤掉之后读到的就是“鼓励你坚持，但是实在顾不过来退了也没关系”，我阅读理解常年不到位</span><br>
<span>不过说实在的，就算是大一新生有这么容易被忽悠吗，学没学到东西，例会傻不傻逼自己应该清楚啊</span><br>
<span>我如果真要退部了也就通知一下部长就仁至义尽了，谁还看你发的一大段自我感动，害当自己是部长呢？</span><br>
</p><p><b>我就再氪一单: </b><br>
<span>大学社团，现在回忆起来除了恶臭就是恶臭</span><br>
<span>当时参加过两个社团，一个是本学院的计算机社团编程部，划划水而已。学长一传到我们这一届这部门就三个人，还一个正部一个副部，正部马上就开始把自己大小当个官了要指挥两个小弟了，我可qnmd吧，三个人还都是一个年级一个专业的装什么大尾巴狼啊</span><br>
<span>剩下一个社团是v家社团，上届的社长是个婆罗门，我那届招新之后，除了我一个吠舍，剩下全是达利特和古风圈的，而且除了我和社长，剩下这群人还全是一个专业一个年级一个班的。于是每次社团活动交流acg就我和社长能互相get到点，两拨人就各玩各的。</span><br>
<span>学长社长退社那时候，很有深意的让我参加社团组织的某个比赛，给了我个二等奖，帮我拿到了二课学分的最后0.5，然后把社长位子交给那群达利特就卸任了。果然之后就是我被排挤，我也就索性当幽灵社员了。后来跟学长聊起，才知道这些事情他都料到了，才帮我先搞定了最后那0.5，那种人数比让我当社长也没用果不其然，被指定的二代目是那群人里最傻逼的傀儡，那学年还没结束那社团就被辅导员因为太水取缔了这也在老社长的预料之内</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 8 Pro, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span>新的瑞拉 发表于 2019-11-5 23:14</span><br>
<span> 啊，我的雷达自动把那堆酸词儿过滤掉之后读到的就是“鼓励你坚持，但是实在顾不过来退了也没关系”，我阅 ...</span><br>
<span>信息不对称是这样的啊，刚入学上哪知道那么多烂事...</span><br>
</p><p><b>集合酱: </b><br>
<span>我多年一直不解哪来的脸叫只比自己小一届的学弟学妹小孩</span><br>
</p><p><b>佛兰克: </b><br>
<span>只加入过一群肥肥的冻漫社</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1863597[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>现在的大学团体都喜欢搞这种奋斗逼话术了？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1863597-1-1.html</link>
      <description>现在的大学团体都喜欢搞这种奋斗逼话术了？&#13;
还”你永远自由“，这好似恨铁不成钢一样的话术能放出来，说他蠢那都是抬举他了

：

“对不起，部长，我想退部了。”

最近好多部门的同事都在相互抱怨，又有新生坚持不下去，想要离开了。

算算时间，迎新已经过去了很久。第一次看见你，还是在红彤彤的迎新棚。我让你做个简短的自我介绍，你紧张地说不上话来。你不知道的是，其实我们比你还要紧张，我们怕部门的介绍不够吸引你，怕枯燥乏味的工作让你逐渐厌烦。

当你们收到通过面试的短信的那一刻，其实我们比你还要开心。

我们终于完成了繁重的纳新工作，终于可以召开见面会和撰写工作计划，计划以后和你们一起度过的一两三年。

开始的我们很开心，早晨群里一声声亲切的早安，晚上分分钟99+的表情包斗图，这些看似渺小的事，把我们这些不相干的人牵引到一起。

后来我们安排了一次又一次的培训，我们每周都要在固定的时间召开全体例会，我们不停地在工作群里要求收到回复，我们编写活动推送和新闻，我们和商家谈合作拉外联，我们策划和举办一场场晚会，都需要你们的配合和参与，都需要你们不予余力的帮忙。

你们真的做得很好，有时候我们不说，或者总是指出你们的缺点，但我们知道，和刚进部门的你相比，真的进步很大，其实我们一直都看在眼里。

不知从什么时候开始，你成了宿舍里的大忙人。别人出去唱歌吃饭的晚上，你们要老老实实地来开例会；我们交代下去的任务，你们要用很多的休息时间来完成；你们交上来的作业，总是被说幼稚和肤浅；一份文案改了三四遍还要抓细节，其实心里早已抱怨千万遍。

还有那些乱七八糟的讲座和培训，内心排斥得不行，也明明知道去了就是浪费时间，还是碍于情面不得不参加。

我们都是从大一过来的啊，我们怎么会不知道。

渐渐地，你对部门的心思越来越淡了，你越来越找不到自己的价值。甚至有些时候，你不知道自己每天忙碌的事情是否还有意义，还有价值。

所以你开始找各种理由请假了，班级活动、集体自习，只要和工作发生冲突的事，你都会拿来请假，不会再去衡量哪个更重要了。

于是，在一个辗转难眠的晚上，你和我们说，“对不起部长，我想退出部门了”。你说你太忙，学习压力大，也发现自己的爱好确实不在此处。

我知道你有很多心里话说不出口，你真的想有一个轻轻松松的周末和夜晚，不用担心部门工作，不用去听那些无聊的讲座，就和其他人一样过点悠闲的生活也好。

所以我答应了，因为再多的挽留换来的只能是以后更大的压力，我愿你以后去做自己爱做的，来日可期。

可也许你们忘了，我们不过是比你们大一届的学生而已。我们每次开例会之前，也会紧张地讨论如何布置工作，我们在宿舍和学校间跑来跑去也会很烦，我们也有朋友要过生日，也有写不完的作业和考不完的试。

也许你们不知道，你们的文案和推送，我们会在回寝室的路上，在清晨的早餐店里，在夜晚的地铁里逐一删改，我们会想尽一切办法做好培训，让你们有所收获。我们会帮你们联系好一切人际关系，帮你们省去时间成本。

我们只比你们大了一岁，我们只是喜欢在你们面前装成熟。

我们也会为了工作争得面红耳赤；我们也会在例会前写满一张纸，害怕没说到什么让你们走了弯路；我们也会一边埋怨自己的坏脾气，一边期待你们的新作品；我们也会在你们委屈睡觉后默默打开电脑修改你们还没做好的工作。

批评你们不会做事的是我们，催作业不准假的是我们，可最后收拾好一切的也还是我们。

如果你们只是觉得辛苦，觉得没有方向，我想告诉你，有句话很好听，叫做“但行好事，莫问前程”。我们都不知道以后会从事什么样的工作，成为一个什么样的人，而社团能带给你的，除了学到的专业技能，还有更广阔的视野，更多的可能性。

不知道未来的什么时候，会写新闻，会娴熟地使用单反相机，了解一台晚会的台前与幕后，就会在不经意间帮到你。

“现在做的虽然辛苦，但未来发生的都是礼物。”

“坚持”是这个世界上最动听的词语，它带着一股子不服输的拼劲，带着不想和平庸妥协的自尊，带着对未来的满怀热望，带着生而为人才有的骄傲。

我们不过是坚持了一年，才发现自己可以胜任更多的工作，而你们不坚持下去，真的不会知道自己可以有多优秀。

有始无终，总来不是我们这些重感情的人该做的事。

但如果你真的每一天都手忙脚乱安排不好时间，熬到两三点，顾不上弄懂老师上课讲的问题，才做好了一张海报。如果你真的不适合学生组织，更喜欢一个人安静地做些自己的事。

我们真的理解，大家都是普普通通的孩子，没有人是超人，我不会苛责你在不喜欢的事情上做得面面俱到，懂得舍弃也是一种智慧。

坚持是最可贵的，但坚持的前提是选择。如果你想离开，请务必告诉我，不用说抱歉，因为你永远自由。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>行星减速器MK2: </b><br>
<span>现在的大学团体都喜欢搞这种奋斗逼话术了？</span><br>
<span>还”你永远自由“，这好似恨铁不成钢一样的话术能放出来，说他蠢那都是抬举他了</span><br>
<span>：</span><br>
<span>“对不起，部长，我想退部了。”</span><br>
<span>最近好多部门的同事都在相互抱怨，又有新生坚持不下去，想要离开了。</span><br>
<span>算算时间，迎新已经过去了很久。第一次看见你，还是在红彤彤的迎新棚。我让你做个简短的自我介绍，你紧张地说不上话来。你不知道的是，其实我们比你还要紧张，我们怕部门的介绍不够吸引你，怕枯燥乏味的工作让你逐渐厌烦。</span><br>
<span>当你们收到通过面试的短信的那一刻，其实我们比你还要开心。</span><br>
<span>我们终于完成了繁重的纳新工作，终于可以召开见面会和撰写工作计划，计划以后和你们一起度过的一两三年。</span><br>
<span>开始的我们很开心，早晨群里一声声亲切的早安，晚上分分钟99+的表情包斗图，这些看似渺小的事，把我们这些不相干的人牵引到一起。</span><br>
<span>后来我们安排了一次又一次的培训，我们每周都要在固定的时间召开全体例会，我们不停地在工作群里要求收到回复，我们编写活动推送和新闻，我们和商家谈合作拉外联，我们策划和举办一场场晚会，都需要你们的配合和参与，都需要你们不予余力的帮忙。</span><br>
<span>你们真的做得很好，有时候我们不说，或者总是指出你们的缺点，但我们知道，和刚进部门的你相比，真的进步很大，其实我们一直都看在眼里。</span><br>
<span>不知从什么时候开始，你成了宿舍里的大忙人。别人出去唱歌吃饭的晚上，你们要老老实实地来开例会；我们交代下去的任务，你们要用很多的休息时间来完成；你们交上来的作业，总是被说幼稚和肤浅；一份文案改了三四遍还要抓细节，其实心里早已抱怨千万遍。</span><br>
<span>还有那些乱七八糟的讲座和培训，内心排斥得不行，也明明知道去了就是浪费时间，还是碍于情面不得不参加。</span><br>
<span>我们都是从大一过来的啊，我们怎么会不知道。</span><br>
<span>渐渐地，你对部门的心思越来越淡了，你越来越找不到自己的价值。甚至有些时候，你不知道自己每天忙碌的事情是否还有意义，还有价值。</span><br>
<span>所以你开始找各种理由请假了，班级活动、集体自习，只要和工作发生冲突的事，你都会拿来请假，不会再去衡量哪个更重要了。</span><br>
<span>于是，在一个辗转难眠的晚上，你和我们说，“对不起部长，我想退出部门了”。你说你太忙，学习压力大，也发现自己的爱好确实不在此处。</span><br>
<span>我知道你有很多心里话说不出口，你真的想有一个轻轻松松的周末和夜晚，不用担心部门工作，不用去听那些无聊的讲座，就和其他人一样过点悠闲的生活也好。</span><br>
<span>所以我答应了，因为再多的挽留换来的只能是以后更大的压力，我愿你以后去做自己爱做的，来日可期。</span><br>
<span>可也许你们忘了，我们不过是比你们大一届的学生而已。我们每次开例会之前，也会紧张地讨论如何布置工作，我们在宿舍和学校间跑来跑去也会很烦，我们也有朋友要过生日，也有写不完的作业和考不完的试。</span><br>
<span>也许你们不知道，你们的文案和推送，我们会在回寝室的路上，在清晨的早餐店里，在夜晚的地铁里逐一删改，我们会想尽一切办法做好培训，让你们有所收获。我们会帮你们联系好一切人际关系，帮你们省去时间成本。</span><br>
<span>我们只比你们大了一岁，我们只是喜欢在你们面前装成熟。</span><br>
<span>我们也会为了工作争得面红耳赤；我们也会在例会前写满一张纸，害怕没说到什么让你们走了弯路；我们也会一边埋怨自己的坏脾气，一边期待你们的新作品；我们也会在你们委屈睡觉后默默打开电脑修改你们还没做好的工作。</span><br>
<span>批评你们不会做事的是我们，催作业不准假的是我们，可最后收拾好一切的也还是我们。</span><br>
<span>如果你们只是觉得辛苦，觉得没有方向，我想告诉你，有句话很好听，叫做“但行好事，莫问前程”。我们都不知道以后会从事什么样的工作，成为一个什么样的人，而社团能带给你的，除了学到的专业技能，还有更广阔的视野，更多的可能性。</span><br>
<span>不知道未来的什么时候，会写新闻，会娴熟地使用单反相机，了解一台晚会的台前与幕后，就会在不经意间帮到你。</span><br>
<span>“现在做的虽然辛苦，但未来发生的都是礼物。”</span><br>
<span>“坚持”是这个世界上最动听的词语，它带着一股子不服输的拼劲，带着不想和平庸妥协的自尊，带着对未来的满怀热望，带着生而为人才有的骄傲。</span><br>
<span>我们不过是坚持了一年，才发现自己可以胜任更多的工作，而你们不坚持下去，真的不会知道自己可以有多优秀。</span><br>
<span>有始无终，总来不是我们这些重感情的人该做的事。</span><br>
<span>但如果你真的每一天都手忙脚乱安排不好时间，熬到两三点，顾不上弄懂老师上课讲的问题，才做好了一张海报。如果你真的不适合学生组织，更喜欢一个人安静地做些自己的事。</span><br>
<span>我们真的理解，大家都是普普通通的孩子，没有人是超人，我不会苛责你在不喜欢的事情上做得面面俱到，懂得舍弃也是一种智慧。</span><br>
<span>坚持是最可贵的，但坚持的前提是选择。如果你想离开，请务必告诉我，不用说抱歉，因为你永远自由。</span><br>
</p><p><b>titians: </b><br>
<span>自我感动挺好的啊。</span><br>
</p><p><b>春哥亲自: </b><br>
<span>奥力给 奥力给！</span><br>
</p><p><b>stardestroyer: </b><br>
<span>没读过大学不懂，各种部到底是干嘛的，假装自己是社会人用的吗</span><br>
</p><p><b>eurydice: </b><br>
<span>提前体验社畜生涯</span><br>
</p><p><b>MagicalMinori: </b><br>
<span>stardestroyer 发表于 2019-11-5 10:50</span><br>
<span>没读过大学不懂，各种部到底是干嘛的，假装自己是社会人用的吗</span><br>
<span>扩大交际圈，增加共同语言，从而提高恋爱/结婚的概率，降低单身率用的。</span><br>
</p><p><b>Ahegao: </b><br>
<span>你越来越找不到自己的价值。</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>学校社团十个里八个平时没事干,领导架子倒是一堆，不拍马屁就是态度不好，拿鸡毛当令箭，臭不可闻</span><br>
</p><p><b>塔那: </b><br>
<span>stardestroyer 发表于 2019-11-5 10:50</span><br>
<span>没读过大学不懂，各种部到底是干嘛的，假装自己是社会人用的吗</span><br>
<span>如果毕业想考公的话可以参加一下。有些考录是有身份要求的，党员、三好学生、学生干部之类。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>啥部啊,强度这么大.难道是竞技歌牌</span><br>
</p><p><b>行星减速器MK2: </b><br>
<span>シャスタ 发表于 2019-11-5 10:56</span><br>
<span>啥部啊,强度这么大.难道是竞技歌牌</span><br>
<span>我怎么知道，学弟转发的，我都毕业多少年了</span><br>
</p><p><b>宅男的爱: </b><br>
<span>过家家 v 20.0 Build 1002</span><br>
</p><p><b>cheeya: </b><br>
<span>退了说明还不傻，有的救</span><br>
</p><p><b>周处长: </b><br>
<span>社团这边的话校园电视台事情挺多的，以前学校很多活动、会议、老师教课评职称都需要去录视频，当然这都是摄影部门的事情，后期部事情更多了，剪辑、学校有关摄影大赛的事情都要我们参加，牺牲个人时间去做这些，以前乐此不疲后来当上了部长了发现真的没意思，给学校干活没钱拿还讨不到好，有这些时间给快手网红剪辑视频不知道可以拿多少钱了</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>stardestroyer 发表于 2019-11-5 10:50</span><br>
<span>没读过大学不懂，各种部到底是干嘛的，假装自己是社会人用的吗</span><br>
<span>学生会这些学校组织基本给学校打杂，某些是高级打杂的，能恶心人手段不少 。</span><br>
<span>学生社团就全看成员能力，我们这曾经有几个死宅混进广播站，之后几届广播站整天播放动画歌，还搞了个网站整天放动画剪辑。后来换了群混日子的就不行了。</span><br>
<span>清华漫研每年都邀请各路大佬到校进行访谈，小学校只能羡慕，还有几个汉化组前身就是学校社团。</span><br>
<span>社团能不能搞事看成员水平，有资源有时间有能力有想法，总能搞出点花样。</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>周处长 发表于 2019-11-5 11:02</span><br>
<span>社团这边的话校园电视台事情挺多的，以前学校很多活动、会议、老师教课评职称都需要去录视频，当然这都是摄 ...</span><br>
<span>我是电台的.电台做节目的门槛比电视台低,所以是日常工作.</span><br>
<span>不需要有活动,自己要出节目的.每天5点广播.一周5天5档主题节目,周末休息.</span><br>
<span>跟真电台上班的感觉.</span><br>
</p><p><b>s1-5-5: </b><br>
<span>你舔的越好以后就越容易做舔狗？对你体验社会生活有利无害啊</span><br>
</p><p><b>周处长: </b><br>
<span>シャスタ 发表于 2019-11-5 11:20</span><br>
<span>我是电台的.电台做节目的门槛比电视台低,所以是日常工作.</span><br>
<span>不需要有活动,自己要出节目的.每天5点广播.一周 ...</span><br>
<span>我们学校广播台要求普通话要标准，每天念念稿放放歌，确实没啥存在感</span><br>
</p><p><b>十年家里蹲: </b><br>
<span> 本帖最后由 十年家里蹲 于 2019-11-5 11:43 编辑 </span><br>
<span>不是“进社团————交到女友/男友————退社团”这么个流程吗？</span><br>
<span>怎么还能整出那么多办公室政治领导派头出来？</span><br>
</p><p><b>とげちー: </b><br>
<span>我大学加过两个部，一个国际交流部，干了两个月感觉自己是傻逼。一个咖啡部，这个就是给学院开的咖啡厅打低价工（一小时5块钱）。不过后者还是有点用，让我学会了一手做咖啡的技术所以干了一年。</span><br>
</p><p><b>turnyyy: </b><br>
<span>部门，有用吗</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ELE-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>沉默之声: </b><br>
<span>部员提前感受社畜生活，部长提前感受资本家生活</span><br>
</p><p><b>四口神: </b><br>
<span>是啊，我拉到几千赞助就是口头奖励，人家其他学校的外联部都是30%分成。当什么副部长开个例会八点开到十点半，老子梅露可物语工会战还打不打了？让我运营部门的人人主页，连个找我要账号密码的人都没有，我不管了是不是就没人做这个了？</span><br>
<span>我高中时候听我表哥说，大学了加个社团，不然有的人四年了连班上的人都认不全，就只认识周围宿舍的同学。我就加了社团联合会的外联部。</span><br>
<span>外联部负责的事情主要有两件，第一是和外校的同类部门联络，搞跨校活动，比如校庆表演之类的，就可以请外校社团出节目。</span><br>
<span>有的学校有话剧社之类的社团要在各学校演出，外联部也可以联络这种社团请他们来，这种时候也负责卖票宣传之类的事情。</span><br>
<span>第二件事就是拉赞助，社团联合会除了管理协调各个社团的日常运营之外，在很多时候也要给各种社团提供一定的帮助（钱）。当然，这些钱不是直接发给社团的，社团招新的时候搭的帐篷，校庆的时候发的零食饮料，小姐姐唱歌跳舞时搭的舞台，基本都是花在这些地方。</span><br>
<span>社团内部的活动资金基本都是团员缴纳的，但是社联不收钱。社联花的这些钱基本都是外联部拉赞助拉来的。</span><br>
<span>也有那种直接提供零食饮料帐篷舞台的赞助就是了。</span><br>
<span>这是我们小学校的情况，不晓得正经的社联外联部是不是这样。</span><br>
<span>和外校的外联部联系的工作比较简单，虽然各家学校轮流跑真的非常累，有的学校甚至走几公里都没有考虑到让人坐下来歇歇，但是负责接待的小姐姐真的都好看，这种联系的工作真的越做越高兴。</span><br>
<span>拉赞助就比较麻烦了，进社团的时候部长就跟我们说，大家要做好被人拒绝的准备，以前他们跑了几条街的店面被拒绝了一下午。似乎传统的拉赞助方法就是亲自到街道上询问，看各种店家是否需要发传单、做推广，有没有可以散发的样品拿给我们当奖品之类的。</span><br>
<span>一般来说，各种卖手机的地方会有很多充电宝之类的东西能拿出来送，他们也乐于把传单发到大学里面；各种做饮料的公司也十分好说话，只要你能体现出自己学校同学有多么活跃，就有机会把各种印着logo的帐篷阳伞桌椅板凳带回学校。这些类型的赞助以实物为主，真正能拿到钱的就只有发传单、贴海报。但是传单和海报都是按张数算钱的，贴多少张海报、发多少传单，商家就给多少钱。很少有商家会亲自到学校检查传单的派发情况，会要点照片就已经是最严格的检查。很多商家会觉得学生不靠谱，拿了传单不会真的发，海报了拍照就撕，所以不会花太多的钱在这上面。</span><br>
<span>外联部搞钱的主要活动还是拉讲座。有非常多的培训机构愿意花钱到大学校园做讲座，目的是吸引人到他们的培训班付费上课。正经一点的地方有新东方这样的学校，奇怪一点的也有什么宏图三胞之类的企业。还有什么培训调酒师、教你如何成功的神秘课程，就是让学生上街伸手要钱的那种……这些讲课的机构按上座率算钱，但是统计的时候基本上看着人满了就给全款。所以外联部的成员就算没拉到赞助，也得隔三差五拉着宿舍的哥们参加这种培训。培训的内容往往极其无聊，所以只有大一的上学期能有满座的情况，越到后来入座的同学就越少，外联部逐渐也就拿不到全部的钱了。</span><br>
<span>还有一些特别怪的东西，什么银行办信用卡的，只要部门里提供本校学生的身份证复印件，银行的负责人就能帮大家免费申请信用卡，每张身份证复印件可以换30块钱，“这些钱可以发给同学，也可以不发，怎么使用看你们自己处理。”——我寻思拉人办信用卡的奖励有多少，网上又不是查不到，这是欺负我不会上网吗？</span><br>
<span>上面这些东西，刚进社团的时候社长统统没有告诉我们，他们想让大家自己去各种小超市之类的地方碰壁，想出拉到赞助的方法，找到自己能拉到赞助的地方。</span><br>
<span>三分之一的人在听讲座的途中就走了，三分之一的人倒在了外出拉赞助的路上。</span><br>
<span>剩下的同学基本都是没有加入其它社团，又有同班同学在部门里的。闲暇时没什么特别想做的事，就到这里做点工作。</span><br>
<span>当然也真的有特别能拉赞助的神仙。</span><br>
<span>我们那一届就有两个同学，特别的能说，逛七家店铺就能拉来两家店铺的赞助，周末逛个街的功夫和人聊二十分钟就能带着奖品回学校……</span><br>
<span>实话说外联部有多少人真的不重要，有两三个这样的部员就可以了……</span><br>
<span>我是足不出户在网上拉赞助的，不知道为什么之前都很少有人在网上联络商家</span><br>
<span>在人人网、贴吧之类的地方表明自己的身份之后，就有腾讯找的下家和我们联系。那年腾讯办了个校园征文比赛，但其实好像并没有真的到校园征文。为了让活动看得过去，腾讯需要在一些学校里支一个征文的摊位，找一些学生来摆拍，做出正在了解活动的样子。</span><br>
<span>征文好像是八月截止，摆拍活动安排在十一月，嗯……</span><br>
<span>因为大一进校之后，我是男宿舍这边唯一自带了针线包的人，帮不少同学缝过东西，和大家关系比较好，摆拍当天打个电话来了近二十人，大家花了四十分钟活动就结束了，几千块钱入手。</span><br>
<span>之后我拉的赞助基本都是这种形式，什么电信搞了个校园歌手大赛，要在决赛还是半决赛加入一个内定的选手，但是这位选手并没有参加过任何赛区的比赛，要在我们学校临时加一个校区，找一些音乐类社团的同学来陪跑什么的……</span><br>
<span>怪得不是一般……</span><br>
<span>也有化妆品和冰淇淋的品牌，找到我想在学校贴吧发广告的。但学校贴吧的吧主是学生会的人，学生会自己也有外联部，他们不许其他人在吧里打广告，我们花了一个中午把广告伪装成普通帖子发了出去</span><br>
<span>还有卖零食的电商，寄了七箱零食过来让学生关注他们微博，到了大二想凑够200关注已经非常困难了，但吃光七箱零食却十分简答……</span><br>
<span>金针菇做得不错……</span><br>
<span>查了一下这家零食已经没了，时间过的好快啊。</span><br>
<span>有一说一，外联部是真的没什么乐趣，要是来钱的渠道少，垃圾讲座就特别多。有的部长能靠同学们的赞助赚到很多钱，而同学们能得到的也就只有几句表扬和几百的提成。</span><br>
<span>真要说待在部门里能得到什么，大概也就是简历上的一句话吧。</span><br>
<span>我大学的时间基本都花在实验室和手游上面，感觉玩手游的收获都比在外联部的多。</span><br>
<span>可能加个普通的社团会开心一点吧虽然我也很开心就是了……</span><br>
</p><p><b>silversor: </b><br>
<span>大学里只加了个部门，没加社团，结果这学生会我做了一个学期就申请退了现在想想这种学生工作又不怎么开心甚至有点烦，还不如一开始找个兴趣社团玩玩</span><br>
</p><p><b>lancerer: </b><br>
<span>女生部好，感觉搞搞心愿墙，歌唱比赛当下评委</span><br>
<span>部长也挺好人</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Лилия: </b><br>
<span>大部分学生社团无非是利用学生尤其是大一新生充当廉价的劳动力，等这些被压迫的媳妇熬成婆了他们就又来压迫新的新生，也算是一种循环呢。所以这时候一定要用点奋斗比话术美曰其名帮助你提早适应社会，最好再佐一点按资排辈等级观念的制度，借此来让学生们觉得自己的付出是理所当然的、崇高的。</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>stardestroyer 发表于 2019-11-5 10:50</span><br>
<span>没读过大学不懂，各种部到底是干嘛的，假装自己是社会人用的吗</span><br>
<span>卵用没有</span><br>
<span>大学学生会那些活，主席、副主席、部长就能干过来了。</span><br>
</p><p><b>aa_ren: </b><br>
<span>成为社会人的你们回头看看大学里的学生会啊社团啊一个个拿自己当角色的小干部们，是不是特傻逼？</span><br>
</p><p><b>比利的微笑: </b><br>
<span>とげちー 发表于 2019-11-5 11:51</span><br>
<span>我大学加过两个部，一个国际交流部，干了两个月感觉自己是傻逼。一个咖啡部，这个就是给学院开的咖啡厅打低 ...</span><br>
<span>泡咖啡不如泡女前辈</span><br>
<span>—— 来自 Google Pixel XL, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>别叫我宅男: </b><br>
<span>勤工俭学，一小时15块，可以水群，不能上泥潭赚点小人，游戏钱</span><br>
</p><p><b>VALKIRA: </b><br>
<span>喷了，混广播社的这么多啊</span><br>
<span>现在想想混社团的确是谈对象的好机会，可惜上学那会真的太屌丝了</span><br>
</p><p><b>masa。: </b><br>
<span>战胜恐惧的最好办法就是面对恐惧，坚持就是胜利</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>水山: </b><br>
<span>我室友混学校社团，当志愿者的，都找到妹子了。我和另外一些打游戏，传电影，混成了校内资源论坛高级账号，然后室友就可以下电影跟妹子看啦。</span><br>
</p><p><b>南门二: </b><br>
<span>“群里一声声亲切的早安”</span><br>
<span>搞得和日本高中生似的，前辈后辈等级分明</span><br>
</p><p><b>troopera123: </b><br>
<span>社会人可真6，上网嚼小多少届学弟的舌头根子</span><br>
</p><p><b>lnw606: </b><br>
<span>大学学生会搞的什么组织部宣传部，过家家吗，还以为是哪一级党委</span><br>
</p><p><b>8822: </b><br>
<span>以前在大学参观过的各种部，好多都是小小官僚，有些还学日本学校里的那种论资排辈。他们不膈应吗</span><br>
</p><p><b>隐形术的隐形书: </b><br>
<span>可以类比美国顶级大学一些奇怪的精英社团</span><br>
</p><p><b>行星减速器MK2: </b><br>
<span>troopera123 发表于 2019-11-5 16:36</span><br>
<span>社会人可真6，上网嚼小多少届学弟的舌头根子</span><br>
<span>对不起，社会人太low，拉低泥潭水平了</span><br>
</p><p><b>zteacally: </b><br>
<span>参加了体育社团，倒也没有变成魔鬼筋肉人。</span><br>
</p><p><b>ntrntr1: </b><br>
<span>stardestroyer 发表于 2019-11-5 10:50</span><br>
<span>没读过大学不懂，各种部到底是干嘛的，假装自己是社会人用的吗</span><br>
<span>不是为了聚餐玩狼人杀吗（震惊）</span><br>
</p><p><b>大势六动: </b><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/349794499/answer/873505410?utm_source=weibo&utm_campaign=yy_ug_1105_dw</span><br>
<span>你们码农这么闲的吗？生成器都写出来了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>学生会是用来培训底层小管理人才的</span><br>
<span>如果没有大学学生会，那从哪里学习官腔和打哈哈这些小科员、小股长必备技能呢</span><br>
</p><p><b>tdkrgj: </b><br>
<span>刚上大学就先入为主地认为部门社团都是官僚作风形式主义，现在大二无时不在自闭虚无的泥潭中挺尸</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>慕兰: </b><br>
<span>写文章看起来真是满脸的尴尬</span><br>
</p><p><b>curiousnoob: </b><br>
<span>混个屁，大学进个社团，还告诉我还要听以前毕业的人的想法，我呸，烂摊子一丢你们去收拾吧</span><br>
</p><p><b>高数: </b><br>
<span>同学当年是舞蹈协会的会长，据他说现在每年都有聚会，毕业很久的和现役的也就是各种师兄师姐师弟师妹出席。</span><br>
</p><p><b>nylonchina1: </b><br>
<span>从小到大都是归宅部</span><br>
</p><p><b>godke: </b><br>
<span>话说我上个月刚刚被学生烩拉去面试，可能招不到人，只能拉人被迫面试了。。</span><br>
<span>后来组织了个群面，让几个人无领导讨论出一个活动的策划，当然肥宅的我只能旁观，顺便吐个槽。</span><br>
<span>说实话看着他们那群人争着表现自己的样子挺好玩的。</span><br>
<span>然后就没有然后了。</span><br>
<span>只能说大学的组织不是官僚就是传销。。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>长末: </b><br>
<span>好傻雕的感觉</span><br>
<span>—— 来自 Realme RMX1901, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1863597[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
