<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>关于著名的CP党争，其实大部分男主角也就那样没啥值得抢的</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>关于著名的CP党争，其实大部分男主角也就那样没啥值得抢的</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:09:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>关于著名的CP党争，其实大部分男主角也就那样没啥值得抢的[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1864483-1-1.html</link>
      <description>关于著名的CP党争，其实大部分男主角也就那样没啥值得抢的&#13;
 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2019-11-9 01:24 编辑 

撕的最厉害的CP党争，差不多是黛钗、周赵、哀兰、桔梗戈薇、明日香凌波丽、朱七七白飞飞、白学。
&#13;
其中除了沈浪电视剧小说都是一等一的人物，其他的贾宝玉、柯南、犬夜叉也都那样不是什么天下少有的出色人物，同IP里不是没有更好的男人。张无忌条件好但是个性不讨喜欢不专情，碇真嗣更是个人见人厌的。
&#13;
当然，爱情过程比人物条件更重要，我参与最多的金世遗唐经天党争也是看重冰川天女和金世遗的邂逅之浪漫而不是条件如何。但是怎么说粉丝也没必要为了这样的人物吵得你死我活乃至相互攻击吧。不成就不成呗，找别人乃至不需要男人，这些女角色都可以活得很好让她们的人生更精彩啊。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Archlich: </b><br>
<span>也不知道是不是这样：在争夺爱情的斗争里“赢了”的女人才是更好的女人，支持这样的角色的自己的品位就高了一段，仿佛爵士压倒了miboy？</span><br>
<span>正如楼主所说，要是真为角色着想，何必执着于她是否能成功吊死在一个不怎么样的男主角身上。</span><br>
</p><p><b>孙吧星人: </b><br>
<span>Archlich 发表于 2019-11-10 11:37</span><br>
<span>也不知道是不是这样：在争夺爱情的斗争里“赢了”的女人才是更好的女人，支持这样的角色的自己的品位就高了 ...</span><br>
<span>一个想法不一定对：比起抬高自己，贬低对手带来的快感才是压倒性的。</span><br>
</p><p><b>wq4648201: </b><br>
<span>所以我说 草莓100%里的男主真中哪点好了? 小司 小绫 谁跟他都白瞎了   幸好东城最后没跟他这个渣男 </span><br>
</p><p><b>Archlich: </b><br>
<span>孙吧星人 发表于 2019-11-10 11:41</span><br>
<span>一个想法不一定对：比起抬高自己，贬低对手带来的快感才是压倒性的。 ...</span><br>
<span>也就是拿来搞政治嘛。</span><br>
<span>可怜这些被利用来攻讦的姑娘了。</span><br>
</p><p><b>sacodina: </b><br>
<span>一条辉虽然打不过四眼，不过还是个优秀的拍骆驼。</span><br>
<span>而且四眼这个人也是渣男一个。</span><br>
</p><p><b>勒昂公爵: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-10 00:04</span><br>
<span>这是三联版河蟹了。</span><br>
<span>无忌扑到母亲身上，大叫：“妈妈，妈妈！”但殷素素自刺已久，支持了好一会，这时已 ...</span><br>
<span>连载版除了考古之外压根不会拿出来论武论文，何况即使是连载版，张无忌也不过言行更凶戾些，所作所为和三联版压根就没啥分别</span><br>
</p><p><b>heyfly: </b><br>
<span>桂冰娥其实也就一般，完全没有后面厉胜男印象深刻……</span><br>
</p><p><b>ひびき: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-10 02:18:05</span><br>
<span>原著前80回凤姐的出彩程度重要性也比宝钗高。甚至对情节有明显推动的一个人物，贾府对外的关键话事人。 ...你确定？</span><br>
<span>一说起宝钗能想起啥主要情节？“我也欲拧”、羞拢红麝串、杨妃戏彩蝶、机带双敲、白海棠诗、讽和螃蟹咏、逆填柳絮词、兰言解疑癖、互剖金兰语</span><br>
<span>一说起王熙凤能想起啥情节？协理宁国府、毒设相思局、弄权铁栏寺、生日泼醋、报复尤二姐、大闹宁国府，还有啥？</span><br>
<span>你确定凤姐比宝钗出彩？而且哪个出彩先不说，你确定这两个人人设是同一档次的有的打？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ひびき: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-10 02:29:35</span><br>
<span>所以就是我说的问题。</span><br>
<span>比条件比塑造，同IP有更出色至少是不逊色的人物比如王熙凤比如贝尔摩德比如葛城美 ...王熙凤配置不够，换句话说就是卡的稀有度不够高，而且又是人妻宅男没兴趣。现实中你找得到同档次的人物，比如赌王的二太太四太太之类的，可是找不到黛玉宝钗这档次的，人都说神仙才有</span><br>
<span>贝尔摩的信息少的可怜，爹妈、人生经历一概不知，哪里来的塑造，又哪里来的塑造能打呢？</span><br>
<span>你举的这三个例子也就美里合适了，可是美里党不少啊，只是比香党丽党少而已。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>索尔之怒: </b><br>
<span>Archlich 发表于 2019-11-10 11:37</span><br>
<span>也不知道是不是这样：在争夺爱情的斗争里“赢了”的女人才是更好的女人，支持这样的角色的自己的品位就高了 ...</span><br>
<span>这事是恐怕是双重的：</span><br>
<span>自己支持的女性赢了斗争，一方面说明她有实力，才能说服自己——这个人值得自己去爱，自己并不下贱；</span><br>
<span>另一方面，她是在自己支持下才赢了（至少读者自己这么认为），说明自己比其他人更了解和更接近这名女性，也就更有资格被她所爱。</span><br>
<span>换言之就是二次元偶像粉丝心态了。</span><br>
<span>毕竟读者和这些女性建立联系的渠道还是故事，没了故事连自我发电的材料都没有。</span><br>
<span>而在恋爱故事里鼓励女性退出恋爱，也就等于让她离开读者的视线，这笔败犬更让粉丝痛苦。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2019-11-11 00:08 编辑 </span><br>
<span>ひびき 发表于 2019-11-10 17:17</span><br>
<span>你确定？</span><br>
<span>一说起宝钗能想起啥主要情节？“我也欲拧”、羞拢红麝串、杨妃戏彩蝶、机带双敲、白海棠诗、讽和 ...</span><br>
<span>这些都是更精彩的剧情特别是贾府和外界相关，比出彩程度王熙凤是可以和林黛玉PK一下的。你说的宝钗的情节有一半一群人想不起来。</span><br>
<span>名字出现王熙凤差不多是宝钗2倍这样我记得。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2019-11-11 00:10 编辑 </span><br>
<span>ひびき 发表于 2019-11-10 17:32</span><br>
<span>王熙凤配置不够，换句话说就是卡的稀有度不够高，而且又是人妻宅男没兴趣。现实中你找得到同档次的人物，比 ...</span><br>
<span>王熙凤这种一样很难找啊，除了美貌、泼辣和才能在那个环境下还有十足悲剧感。宝钗没给人这个感觉，这个人物前80回只是体现了一部分。</span><br>
<span>贝尔摩德这种人物历史背景不是必须，本人作为反派个性能耐更出彩就行了。而且也有少数描绘。</span><br>
<span>我就是美里粉，吵架的少多了。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>勒昂公爵 发表于 2019-11-10 13:58</span><br>
<span>连载版除了考古之外压根不会拿出来论武论文，何况即使是连载版，张无忌也不过言行更凶戾些，所作所为和三 ...</span><br>
<span>连载版个性才是更真实的，后面人物写崩了所以要改的前后一致。</span><br>
<span>一个小孩亲眼目睹自己的双亲被人逼死，母亲临终还这么说，这种冲击力根本不是理性可以解决的，别说成为烂好人了。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>heyfly 发表于 2019-11-10 16:35</span><br>
<span>桂冰娥其实也就一般，完全没有后面厉胜男印象深刻……</span><br>
<span>人物具体描绘的确一般，主要是和金世遗的邂逅相逢这段太遗憾了。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>索尔之怒 发表于 2019-11-10 21:24</span><br>
<span>这事是恐怕是双重的：</span><br>
<span>自己支持的女性赢了斗争，一方面说明她有实力，才能说服自己——这个人值得自己去 ...</span><br>
<span>这里还有个问题就是很多作品对女性过于局限在恋爱，或者认为恋爱的重要性过高。</span><br>
</p><p><b>久井路路: </b><br>
<span>因为CP这种东西本身就是决定一部作品是否会有人气的重要因素之一。</span><br>
<span>即使剧情不过关，只要有能让观众简单厨上的角色、再发点能让CP厨脑补的糖，一部好作品就能成型，而相比单身的角色，拥有CP会是天然优势。</span><br>
<span>鬼灭的炭治郎和香奈乎，原作漫画里只是养伤修炼的时候说过几句话的关系，自那之后就再也没有互动，到现在为止也从未并肩作战过，香炭CP全出自外传那句“香奈乎遇到喜欢的男孩子也会改变的”，然而还是有很可观的同人产出量。</span><br>
<span>VBA的露琪娜，上前线能打、搞后政善策，善良但是非分明，很有人格魅力，而且戏份足，但也会因为“不够依赖男主”这种理由而人气敌不过男主的其他后宫。</span><br>
<span>FGO2.1的卡多克，键盘侠+双标王，但是和安娜斯塔西娅的CP拉高了角色风评，直到现在仍有不少卡多安娜的CP同人文产出。</span><br>
<span>这便是趋势，与是否独立自主、或者其中一方配不配得上另一方都无关，比起单身，大家终究还是更喜欢CP</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>久井路路 发表于 2019-11-11 00:26</span><br>
<span>因为CP这种东西本身就是决定一部作品是否会有人气的重要因素之一。</span><br>
<span>即使剧情不过关，只要有能让观众简单厨 ...</span><br>
<span>这个其实说穿了就是大量文艺作品，对于女性角色的描绘过于集中爱情，人物依托于爱情而活了。或者读者过于关注这个。</span><br>
<span>我也很喜欢爱情故事，但是我觉得爱情是手法，背后代表人物的深层选择和成长。红楼梦就是如此，所以我很不满意87淡化宝黛爱情。</span><br>
</p><p><b>久井路路: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-11 00:31</span><br>
<span>这个其实说穿了就是大量文艺作品，对于女性角色的描绘过于集中爱情，人物依托于爱情而活了。或者读者过于 ...</span><br>
<span>因为这是最简单能够让女角色得到观众好感的方法，喜欢男主角的必然会比不喜欢（并不是指讨厌）男主角的女角色更受欢迎。</span><br>
<span>而完全不依存于男主角还能高人气的女角色，就真的是凤毛麟角了（</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>久井路路 发表于 2019-11-11 00:43</span><br>
<span>因为这是最简单能够让女角色得到观众好感的方法，喜欢男主角的必然会比不喜欢（并不是指讨厌）男主角的女 ...</span><br>
<span>我一直更看重女角色本身的个性事业这种，谈恋爱要看是否能拓展人物。哪怕男主我很喜欢但是在一起会相互压制我也不建议。貌似我最喜欢的大多和男主不是一对乃至没CP。</span><br>
</p><p><b>悲铃空幻: </b><br>
<span>难道不是作品本身给人一种倾向于恋爱很重要的感觉吗，党争又不是只出现在女性角色，一女两男也会有的，如果作者写的这个角色只在乎事业粉丝也不会那么在意CP问题，但是如果恋爱的分量跟主线差不多或者仅次于主线的话粉丝当然会关注爱情这方面。</span><br>
<span>党争这个事情的前提就是CP了，如果对CP没有兴趣的话不关注党争不就完了……不围绕CP仅仅是角色粉掐的也不是没有。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>悲铃空幻 发表于 2019-11-11 01:10</span><br>
<span>难道不是作品本身给人一种倾向于恋爱很重要的感觉吗，党争又不是只出现在女性角色，一女两男也会有的，如果 ...</span><br>
<span>是的，作品本身除了男主角男二号的事业，其他往往都写不好。男二号又很容易挤占女角色的戏份。</span><br>
<span>女角色往往表面有个“独立自主”的标签，实际上纯粹就是花瓶不谈恋爱存在感太有限。</span><br>
</p><p><b>悲铃空幻: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-11 02:10</span><br>
<span>是的，作品本身除了男主角男二号的事业，其他往往都写不好。男二号又很容易挤占女角色的戏份。</span><br>
<span>女角色往 ...</span><br>
<span>毕竟每个人都写好太费心了而且观众不一定愿意看。加上很多人想在严肃的主线之外看一看恋爱当做调剂，纯粹男女主没有恋爱感情各自发展事业的不一定没有，但是基本没有火的。加上让很多异性喜欢上主角本来就是一种衬托主角魅力的方式，就算是纯粹的无感情升级流也会有配角喜欢主角但是主角一心升级的剧情。怎么说完全没有恋爱因素的作品基本没有</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>悲铃空幻 发表于 2019-11-11 02:42</span><br>
<span>毕竟每个人都写好太费心了而且观众不一定愿意看。加上很多人想在严肃的主线之外看一看恋爱当做调剂，纯粹 ...</span><br>
<span>我不是说完全没有恋爱，我很喜欢恋爱。因为爱情和打架一样，是受众最广最容易被世人理解的讲故事的手法。只是我觉得没必要非得是男女主角相爱或者三角恋CP之争，同时爱情要有深层的含义，人物除了爱情还得有其他的成长和故事，爱情是作为辅助。</span><br>
<span>但是很多文艺作品想不到这么多，就是CP吸引眼球。乃至本身写的很好有深意如红楼梦，很多读者也就盯着三角恋本身来看，乃至相互攻击。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>悲铃空幻 发表于 2019-11-11 02:42</span><br>
<span>毕竟每个人都写好太费心了而且观众不一定愿意看。加上很多人想在严肃的主线之外看一看恋爱当做调剂，纯粹 ...</span><br>
<span>曹雪芹虽然是男人，但是他比很多女作者都尊重女性这个整体。换成很多女作者来写宝钗妙玉什么的估计能被黑出翔，这有很多续书为证。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1864483[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>关于著名的CP党争，其实大部分男主角也就那样没啥值得抢的[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1864483-1-1.html</link>
      <description>关于著名的CP党争，其实大部分男主角也就那样没啥值得抢的&#13;
 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2019-11-9 01:24 编辑 

撕的最厉害的CP党争，差不多是黛钗、周赵、哀兰、桔梗戈薇、明日香凌波丽、朱七七白飞飞、白学。
&#13;
其中除了沈浪电视剧小说都是一等一的人物，其他的贾宝玉、柯南、犬夜叉也都那样不是什么天下少有的出色人物，同IP里不是没有更好的男人。张无忌条件好但是个性不讨喜欢不专情，碇真嗣更是个人见人厌的。
&#13;
当然，爱情过程比人物条件更重要，我参与最多的金世遗唐经天党争也是看重冰川天女和金世遗的邂逅之浪漫而不是条件如何。但是怎么说粉丝也没必要为了这样的人物吵得你死我活乃至相互攻击吧。不成就不成呗，找别人乃至不需要男人，这些女角色都可以活得很好让她们的人生更精彩啊。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>myarms 发表于 2019-11-9 13:50</span><br>
<span>我大约理解您的意思，这样说吧，如果是剧情冲突比较厉害，感情基调比较激烈的故事，的确是这种情况，例如 ...</span><br>
<span>是的，不是特别激烈的要扭转不难。虽然拉郎配这种手段也要慎重。不小心剧情结构会散。你说的梁老也写过，弹指惊雷的冷冰儿和杨炎，但是他这里让冷冰儿做出了很不合情理的选择。杨炎割了暗恋冷冰儿又因为嫉妒侮辱她的同门的舌头，她却要俩人7年不见，还让他去找一个“小妖女”撮合俩人而不是先把这个危机解决掉。结果杨炎不仅差点被亲哥杀了还差点连累那个妹子。两个人物的成长冲突也都断了。</span><br>
<span>而且邪派高手和正派圣女相爱，我觉得必须这两个人本身内心就有共通之处，比如邪派高手其实内心渴望温暖和爱，正派圣女其实内心对束缚并不待见。比如金世遗就是这样的人，谷之华没写好也是在于没写出她通过父亲的关系去变化和打破教条，和金世遗真正走近。而冰川天女本身人设应该是有出世和对抗世俗一面的，所以我改了一下乃至给了类似谷之华的身世（义父是老孟）和挑战天山的情节。毕竟她老爸就要她这么做。</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-9 12:45</span><br>
<span>俞三当时对张无忌来说就是个认识不久的亲戚，更别说义父杀的人了。素素可没打瘫痪俞三，是金刚门干的。素 ...</span><br>
<span>并不是，如果仅仅因为谢逊，张翠山两口子根本不会自杀。张老道都准备摆大阵招待武林同道了。</span><br>
<span>而且，所谓的三观损毁，要先有成型的三观才行。那时候小张三观根本就没有成熟，想得只是“我不要报仇，我要妈妈活过来”。这才是正常小鬼的想法。所谓的向天下武林复仇云云，不过是殷素素和部分读者的一厢情愿罢了。</span><br>
<span>举个例子，前段时间杀掉仇人全家的案子，小时候母亲被杀固然是原因，但自己过得很不如意才是关键。</span><br>
<span>而后来的小张过得还是蛮爽的。三观形成的关键青春期又是念佛度过。光明顶没杀那个口出恶言的和尚吗，也是他没有把握杀掉对方，还能搞定事态。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2019-11-9 14:27 编辑 </span><br>
<span>七色梦幻亚雷特 发表于 2019-11-9 14:19</span><br>
<span>并不是，如果仅仅因为谢逊，张翠山两口子根本不会自杀。张老道都准备摆大阵招待武林同道了。</span><br>
<span>而且，所谓 ...</span><br>
<span>一样的，爹妈被人逼死了，老妈还灌输了一下。</span><br>
<span>小张的三观就是爸爸妈妈义父都是好人，两个被人逼死一个这些人要杀，足够让他成为对立面了。小孩才是最容易冲动不顾后果的。所以未成年人很多东西不能带，判罪也轻。举例你当面砍死一个10岁小孩的爹妈，他有武器当即对着你砍过来不死不休。</span><br>
<span>对不起，爹妈被杀杀仇人的一大把，现实文艺都多的是。电影万磁王小时候母亲被杀长大了认可了肖的观点都要虐杀掉肖。还有大家都熟悉的佐助，爹妈被杀的时候比张无忌还要小也不是封闭环境下，和哥哥关系还很好都变的那么孤僻从来没放弃过报复。其他时候过的再爽，父母深仇也是不会忘记的。古代更是父仇不共戴天。</span><br>
</p><p><b>勒昂公爵: </b><br>
<span>恰恰相反，你举的这些例子，男主角在自身所处的时代都是天下少有的人物，条件不说多好，起码不比各自女主差。党争说穿了不就是人气战吗，说什么男主角条件就让人笑了，看你后面回复，扯的不还是人气</span><br>
</p><p><b>勒昂公爵: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-9 14:26</span><br>
<span>一样的，爹妈被人逼死了，老妈还灌输了一下。</span><br>
<span>小张的三观就是爸爸妈妈义父都是好人，两个被人逼死一个这 ...</span><br>
<span>俞莲舟凛然道：“无忌，你爹爹已经死了，你要好好活下去，日后练好了武功，为你爹爹报仇雪恨。”无忌叫道：“我不要报仇！我不要报仇！我要爹爹妈妈活转来。二伯，咱们饶了那许多坏人，大家想法子救活爹爹妈妈。”</span><br>
<span>他突然醒转，脑海中猛地里出现一些从来设想到过的疑团：“妈妈为甚么这般喜欢让人受苦？义父的眼睛是她打瞎的，俞三伯是伤在她手下以致残废的，临安府龙门镖局全家是她杀的。妈到底是好人呢，还是坏人？”</span><br>
<span>望着天空中不住眨眼的星星，过了良久良久，叹了一口气，说道：“不管她是好人坏人，她是我妈妈。”心中想着：“要是妈妈还活在世上，我真不知有多爱她。”</span><br>
<span>原来在这一瞬间，他已克制了胸中的怒气，心道：“倘若我打死打伤了六大派中任谁一人，我便成为六大派的敌人，就此不能作居间的调人。武林中这场凶杀，再也不能化解，那岂不是正好堕入成昆这奸贼的计中？不管他们如何骂我辱我、打我伤我，我定当忍耐到底，这才是真正为父母及义父复仇雪恨之道。”他想通了这节，便即放下圆音，缓缓说道：“圆音大师。你的眼睛不是张五侠打瞎的，不必如此记恨。何况张五侠已自刎身死，甚么冤仇也该化解了。大师是出家人，四大皆空，何必对旧事如此念念不忘？”</span><br>
<span>张无忌道：“我爹爹妈妈是给人逼死的。逼死我父母的，是少林派、华山派、崆峒派那些人。我后来年纪大了，事理明白得多了，却越来越是不懂：到底是谁害死了我的爹爹妈妈？不该说是空智大师、铁琴先生这些人；也不该说是我的外公、舅父；甚至于，也不该是你手下的那阿二、阿三、玄冥二老之类的人物。这中间阴错阳差，有许许多多我想不明白的道理。就算那些人真是凶手，我将他们一一杀了，又有甚么用？我爹爹妈妈总是活不转来了。赵姑娘，我这几天心里只是想，倘若大家不杀人，和和气气、亲亲爱爱的都做朋友，岂不是好？我不想报仇杀人，也盼别人也不要杀人害人。”</span><br>
<span>这一番话，他在心头已想了很久，可是没对杨逍说，没对张三丰说，也没对殷梨亭说，突然在这小酒家中对赵敏说了出来，这番言语一出口，自己也有些奇怪。</span><br>
<span>张无忌的心路历程很清楚，用不着拿人性猜来猜去的，说白了，复仇人设比较爽，才有不少人念念不忘的</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-9 14:02</span><br>
<span>是的，不是特别激烈的要扭转不难。虽然拉郎配这种手段也要慎重。不小心剧情结构会散。你说的梁老也写过， ...</span><br>
<span>弹指惊雷我就是不爽杨炎和冷冰儿没有结果看了一次就没看了，杨炎的人生轨迹我也不太喜欢，觉得作者的想法和我的观感取向格格不入，加上后来看狂侠天骄魔女不爽，我就基本没看梁羽生的书了。谷之华的问题还是她和金世遗的对手戏在云海玉弓缘后面实在有些少，没办法树立一个和厉胜男这样立体的形象，如果不是她在冰河洗剑录里面那二十多年的等待，我作为观众都没办法搞清她对金世遗是怎么想的。</span><br>
</p><p><b>上条当麻子: </b><br>
<span>多大仇啊把这些男主和真嗣这孙子并列</span><br>
</p><p><b>火星飞船: </b><br>
<span> 本帖最后由 火星飞船 于 2019-11-9 14:54 编辑 </span><br>
<span>说动漫里的党争，怎么不说MACROSS初代三角恋？明美的角色制作方开始按一般女配设想的，后来人物经过不断丰富，最后剧情分量和末沙比很难分清女一女二。末沙厚积薄发，并不太亮眼的人设加上和男主公开CP得晚（可以说75%剧情过了2人才真正是情侣开始三角党争），最后胜出表面有些突兀仔细回想却理所当然。那一条辉有什么值得这两相当优秀的女性“抢”？</span><br>
</p><p><b>Nieriltasinwa: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-9 09:01</span><br>
<span>大多数后续都很看重凤姐，87不用掉包计结果凤姐之死比黛玉之死还震撼。</span><br>
<span>除此之外探春远嫁、妙玉陷污泥、 ...</span><br>
<span>OK,FINE</span><br>
</p><p><b>Tr火药味: </b><br>
<span>反正泥潭里能比春哥强的我觉得没几个。</span><br>
</p><p><b>新人马甲2: </b><br>
<span> 本帖最后由 新人马甲2 于 2019-11-9 15:21 编辑 </span><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-9 12:48</span><br>
<span>那咋办？非得为了自己偶像吃葡萄去撕的你死我活？自己葡萄皮都占不到？ ...</span><br>
<span>不能这么理解，按照宫斗戏的逻辑来说，抢男人/抢女人对党争角色来说是一种实现角色价值的途径，而不是说按照人类的标准这个被抢的对象有哪里可取</span><br>
<span>所以CP厨/败犬厨会为了CP争得死去活来，如果是从后一个角度厨的话你就不会当CP厨而是男主/女主厨了</span><br>
</p><p><b>伐折罗: </b><br>
</p><p><b>Nyaaarlathotep: </b><br>
<span>对的，这是最根本的问题，为什么要在一棵树上吊死呢。。。然而不这样故事又进行不下去了，所以这个问题没办法讨论，算是设定？</span><br>
</p><p><b>不应: </b><br>
<span>要党争还是要看男主屑不屑啊，一根筋的就争不起来了</span><br>
</p><p><b>向日葵不向阳: </b><br>
<span>从零和博弈的角度看党争是必要的，就看你是不是从零和博弈为出发点看了，被争夺的对象本身价值并不重要，重要的是胜利本身。</span><br>
</p><p><b>Soap灬Mactavish: </b><br>
<span>对啊，就是这个理。</span><br>
<span>我现在对这种主题只有抢男人的二刺螈韩剧，实在是提不起劲。</span><br>
<span>在编剧的刻意设定下，每个女主就是必然喜欢上男主的提线木偶，看着她们为了抢个男人哭天抢地呜呼哀哉的，我都只想笑，有几个人能代入这个脱离现实逻辑的小舞台，还有那浮夸的男主设定，啊……</span><br>
</p><p><b>black199: </b><br>
<span>邮局港剧 真嗣确实是个被他不负责任的爹养坏的心理障碍恋父单亲留守叛逆儿童，但明日香和他有没有爱情先不谈，配不配的上只能说谁也别瞧不上谁</span><br>
</p><p><b>消防: </b><br>
<span>FATE那争是战角色人气，带CP有些是正加成有些是负加成，女主御三家争的都是女主自己的人气，争相把土狼推给别人</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>你不限定篮筐里挑个不错的桃子，非要摘野生的蟠桃</span><br>
<span>恐怕没有这个理</span><br>
</p><p><b>帕拉斯雅典娜: </b><br>
<span>新人马甲2 发表于 2019-11-9 15:19</span><br>
<span>不能这么理解，按照宫斗戏的逻辑来说，抢男人/抢女人对党争角色来说是一种实现角色价值的途径，而 ...</span><br>
<span>也不能一概而论吧，</span><br>
<span>我在seed站阿狼和拉妖，就是为了可能的扭曲剧情</span><br>
</p><p><b>lolikonh: </b><br>
<span>真嗣虽然人人厌但是谁不想当呢</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-9 14:26</span><br>
<span>一样的，爹妈被人逼死了，老妈还灌输了一下。</span><br>
<span>小张的三观就是爸爸妈妈义父都是好人，两个被人逼死一个这 ...</span><br>
<span>下面也有人说了，你觉得那样好，只是因为那样会让你爽而已，你觉得现在的张无忌不好，因为他让你不爽。</span><br>
<span>其实，如果让张无忌真的变成复仇人设，也不难，只要张老道每天跟他念叨要好好学武功报仇，胡青牛把哪些病人扔在外面等死，纪晓芙对灭绝或者杨逍死不放过，最后掉到山谷里碰到的不是无害的白猿而且充满仇恨得老不死尹克西……你想要的黑化版张无忌就会合情合理地长出来。</span><br>
<span>人物的性格脉络有其内外的逻辑，不是你抓着一个场景开脑洞就行的。</span><br>
<span>另外，关于党争。作品所谓党争中的女性，很多当然是不如男主角的。之所以会让你觉得男主配不上，不值得，是因为男主往往在从事更加重要的工作——支撑故事，充当灵魂，花在感情方面的笔墨要少得多。</span><br>
</p><p><b>banglian: </b><br>
<span>lolikonh 发表于 2019-11-9 20:02</span><br>
<span>真嗣虽然人人厌但是谁不想当呢</span><br>
<span>官二代也就漫画版，新剧场版（到破为止。。。）有点后宫相</span><br>
<span>旧EVA生存环境过于险恶，连新剧场版也突然进入Q的抑郁症世界线，还是很惨的</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>真嗣是真的惨，戏里被老爸玩弄，戏外被痞子玩弄。宅男宅女中二少年们还往死里嫌弃他。</span><br>
</p><p><b>婉兮: </b><br>
<span>我还挺喜欢二狗子的，虽然大狗长得帅人气高</span><br>
</p><p><b>悲铃空幻: </b><br>
<span>话说我觉得应该分两种来说，一种是官方有意玩弄CP造成站队宛如赌博的现象，另外一种是两个角色的粉丝之间掐的厉害男性只是顺便的，有一种我喜欢的角色抢走了你喜欢的角色男人，这样她就胜利的感觉。如果是官配确定下的其他CP粉感觉不是很在乎官方所以掐也就是那样……</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>勒昂公爵 发表于 2019-11-9 14:37</span><br>
<span>俞莲舟凛然道：“无忌，你爹爹已经死了，你要好好活下去，日后练好了武功，为你爹爹报仇雪恨。”无忌叫道 ...</span><br>
<span>这是三联版河蟹了。</span><br>
<span>无忌扑到母亲身上，大叫：“妈妈，妈妈！”但殷素素自刺已久，支持了好一会，这时已然断气。无忌悲痛之下，竟不哭泣，从母亲身上拔出匕首，血淋淋的握在手里，瞪视着空闻大师，冷冷的道：“是你杀死我妈妈的，是不是？”空闻陡然间见此人伦惨变，虽是当今第一武学宗主的掌门，也是大为震动，经无忌这么一问，不自禁的退了一步，忙道：“不，不是我。是她自尽的。”无忌眼中泪水滚来滚去，但他拚命忍住，说道：“我不哭，我一定不哭，不哭给这些恶人看。”他拿着匕首，从厅左慢慢走到右，将这三百余人的面貌长相，一一的记在心里，脑海中响着母亲的那两句话：“要慢慢的等着，只是一个人也不要放过。”上得武当山来之人，不是武学大派的高手，便是独霸一方的首脑人物，既敢来向张三丰和武当七侠惹事生非，自是胆量气魄在在高人一等，但被无忌这般满腔怨毒的一瞪，人人心中竟是不禁发毛。</span><br>
<span>峨嵋派众人最后起身告辞。纪晓芙见殷利亨哭得伤心，眼圈儿也自红了，这时也顾不得害羞，走近身去，低声道：“六哥，我去啦，你——你自己多多保重。”殷利亨泪眼模糊，抬起头来，哽咽道：“你们——你们峨嵋派——也来跟我五哥为难么？”纪晓芙忙道：“不是的，家师有命，想请张师兄示知谢逊的下落。”无忌突然接口道：“我妈已跟那个老和尚说了，你问他去便是。他若是不肯说，你们跟他为难吧。”他虽在悲痛之中，仍是懂得母亲临死那一招“嫁祸江东”之计的用意。</span><br>
<span>纪晓芙道：“好孩子，你殷六叔定会好好照顾你。”她话中之意，是说将来我和殷利亨定会当你亲生孩儿一般，只是这句不便出口。她从头颈中除下一个黄金项圈，要套在无忌颈中，柔声道：“这个给了你——”无忌霍地跳开，厉声道：“我不要仇人的东西！”纪晓芙大是尴尬，手中拿着那个项圈，不知如何下台。无忌大声道：“你们快走，我要哭了。等仇人走干净了，我才哭。”纪晓芙柔声道：“孩子，我们不是你仇人。”无忌咬牙不语，突然说道：“越是好看的女人，越会骗人。”纪晓芙给她说得满脸通红，几乎要哭了出来。静玄师太脸一沉，道：“师妹，跟小孩多说什么？咱们快走吧！”无忌别了良久，待静玄、纪晓芙等出了厅门，正要大哭，岂知一口气转不过来，咕咚一声，摔倒在地。俞莲舟急抱起，知他悲痛之中，忍住不哭，是以昏厥，说道：“孩子，你哭吧！”在也胸口推拿了几下。岂知无忌这口气竟是转不过来，全身冰冷，鼻孔中气息极是微弱，俞莲舟运力推拿，他竟是始终不醒。众人见他转眼也要死去，无不失色。</span><br>
<span>这才是原版。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>新人马甲2 发表于 2019-11-9 15:19</span><br>
<span>不能这么理解，按照宫斗戏的逻辑来说，抢男人/抢女人对党争角色来说是一种实现角色价值的途径，而 ...</span><br>
<span>我觉得好的宫斗戏应该反映宫斗本身也是错的，比如金枝欲孽。</span><br>
</p><p><b>K的字母表: </b><br>
<span>果然s1直男太多可能就会这么说，我在女性论坛看过类似的评论，从女性视角其实不是没什么好争的，而是两个优秀的女性想比比谁更厉害~</span><br>
</p><p><b>D．Va: </b><br>
<span>代入自己就觉得值得了</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>K的字母表 发表于 2019-11-10 00:21</span><br>
<span>果然s1直男太多可能就会这么说，我在女性论坛看过类似的评论，从女性视角其实不是没什么好争的，而是两个优 ...</span><br>
<span>比谁厉害局限在抢男人各种比条件不是格局小了么。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>myarms 发表于 2019-11-9 14:37</span><br>
<span>弹指惊雷我就是不爽杨炎和冷冰儿没有结果看了一次就没看了，杨炎的人生轨迹我也不太喜欢，觉得作者的想法 ...</span><br>
<span>这就是因为梁那种极少让两个情敌关系的女角色同框的写法导致的。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>K的字母表 发表于 2019-11-10 00:21</span><br>
<span>果然s1直男太多可能就会这么说，我在女性论坛看过类似的评论，从女性视角其实不是没什么好争的，而是两个优 ...</span><br>
<span>我感觉是不是就像男人对女人那种占有欲，古代对女人贞操和改嫁的重视，更在意的其实是家族或者男方的面子荣誉，而不是女方真正的感受。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>帕拉斯雅典娜 发表于 2019-11-9 08:47</span><br>
<span>人是不看原著只看电视剧的</span><br>
<span>原著前80回凤姐的出彩程度重要性也比宝钗高。甚至对情节有明显推动的一个人物，贾府对外的关键话事人。</span><br>
</p><p><b>悲铃空幻: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-10 00:33</span><br>
<span>比谁厉害局限在抢男人各种比条件不是格局小了么。</span><br>
<span>难道不是比条件的情况下顺带抢男人吗</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>悲铃空幻 发表于 2019-11-10 02:26</span><br>
<span>难道不是比条件的情况下顺带抢男人吗</span><br>
<span>所以就是我说的问题。</span><br>
<span>比条件比塑造，同IP有更出色至少是不逊色的人物比如王熙凤比如贝尔摩德比如葛城美里，却没引起什么水花。说起来还是把争夺配偶作为重点炫耀。</span><br>
</p><p><b>悲铃空幻: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-10 02:29</span><br>
<span>所以就是我说的问题。</span><br>
<span>比条件比塑造，同IP有更出色至少是不逊色的人物比如王熙凤比如贝尔摩德比如葛城美 ...</span><br>
<span>因为没有竞争力，会拿来对比的一般是因为某些原因对立的很厉害的两个人，一般的配角很难影响到主角的地位。就算是人气很高也就是作为配角人气很高而已。哪怕是作品本身已经定义了女主是谁，但是很多人还是会有一种跟男主在一起的就是女主的想法，所以竞争男主其实也是一种证明地位的想法。</span><br>
<span>如果两个人条件都很相似或者说各有所长不好直接比较的话，男主就成为了衡量标准，因为男主基本上不会有太大的变动，所以男主其实更像是一种战利品。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>悲铃空幻 发表于 2019-11-10 02:44</span><br>
<span>因为没有竞争力，会拿来对比的一般是因为某些原因对立的很厉害的两个人，一般的配角很难影响到主角的地位 ...</span><br>
<span>实际上这里面一半多都说不上对立。比如黛钗关系还很好，哀兰更没啥矛盾。说配角，宝钗就前80回戏份重要性是明显低于凤姐的。美里的戏份就原版也不亚于两个女主。</span><br>
<span>而且女主角的地位也不见的代表和男主角的CP，不说群像类和女性第一主角的，男性第一主角都不见得女主角就是CP，布尔玛显然比琪琪更符合女主角得多。除非这一对CP可以提升和拓展人物，否则没必要局限于此。</span><br>
</p><p><b>ahoge2004: </b><br>
<span>按设定来是这样的……但很多时候按设定来就没有党争了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>悲铃空幻: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-10 02:53</span><br>
<span>实际上这里面一半多都说不上对立。比如黛钗关系还很好，哀兰更没啥矛盾。说配角，宝钗就前80回戏份重要性 ...</span><br>
<span>对立指的不是角色之间的对立而是粉丝之间的啊，实际上你看基本党争的两个角色本身很少有真的有什么深仇大恨的。一般是年龄相差不多，两个人又很容易发展出亦敌亦友这种关系的才会发展出党争。</span><br>
<span>凤姐跟美里都算是上一辈的角色，人气再高也不会影响到女主的地位。一般粉丝会争的很难争到上一辈，除非是作品本身就把这样的角色放入候选人里。</span><br>
<span>的确是跟主角在一起的不一定是另一个主角，但是很多情况下尤其不是群像的情况下大家默认的是男女主在一起，要不然也不会有换女主/换男主这种说法了。</span><br>
<span>并非是局限于cp而争论，很多时候争论其实没有cp什么事情还是角色粉在打，但是能形成竞争的两个人很容易是都喜欢主角的，这样的话cp结果也就成为了正的一部分。</span><br>
<span>话说主楼的钗黛根本不能算党争吧</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>悲铃空幻 发表于 2019-11-10 03:21</span><br>
<span>对立指的不是角色之间的对立而是粉丝之间的啊，实际上你看基本党争的两个角色本身很少有真的有什么深仇大 ...</span><br>
<span>所以我觉得粉丝之间有些把男主角作为战利品，过于看这个来决定人物地位了。</span><br>
<span>黛钗是最可怕的党争，一般人真插不进话。</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span> 本帖最后由 Solid/Liquid 于 2019-11-10 03:44 编辑 </span><br>
<span>我个人遇上两女一男的党争剧情，会习惯性选个边，同时非常同情没选的那个，会认为她与其跟着男主角转，真不如找个更合适的人。天下好人很多。</span><br>
<span>反而会更难以接受黑屁没选择的那一侧的言论。</span><br>
<span>比如日高小春、比如小木曾雪菜。</span><br>
<span>如果写的不够好或者单纯get不到电波入不了戏，会进入看戏模式不选边，纯巨魔心态会很欢乐，比如路女和几个发挥没那么好的冈片。放这种片子的时候我一般会选择PC端，因为可以在后台放个音乐播放器方便随时唐突插入一首燃向战曲或者悲伤旋律以加强巨魔生草体验。</span><br>
<span>春物居于中间地带。</span><br>
<span>不接受战利品心态。</span><br>
</p><p><b>悲铃空幻: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-10 03:30</span><br>
<span>所以我觉得粉丝之间有些把男主角作为战利品，过于看这个来决定人物地位了。</span><br>
<span>黛钗是最可怕的党争，一般人 ...</span><br>
<span>毕竟是男主吗，一般女性角色党争的作品都是大男主作品，所以会有种男主认同很重要的感觉。钗黛的党争其实我觉得最没有意义，作者钦定了全be能争出个啥</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span>悲铃空幻 发表于 2019-11-10 03:45</span><br>
<span>毕竟是男主吗，一般女性角色党争的作品都是大男主作品，所以会有种男主认同很重要的感觉。钗黛的党争其实 ...</span><br>
<span>钦定BE有时反而会激发二创兴趣</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2019-11-10 03:53 编辑 </span><br>
<span>Solid/Liquid 发表于 2019-11-10 03:46</span><br>
<span>钦定BE有时反而会激发二创兴趣</span><br>
<span>参照无数无节操的红楼续书，各种报复让宝钗“你好，你好”各种兼收。能挑战黛玉成为正宫的除了湘云居然是我比较待见的妙玉。</span><br>
<span>不说这些，各种电视剧改编也不怎么待见宝钗，几乎都是打酱油的没人去挖掘一下这个人物本应具有的伏笔变化。黛玉凤姐探春湘云，连李纨下的功夫都比宝钗多。</span><br>
</p><p><b>肉搏光头: </b><br>
<span> 本帖最后由 肉搏光头 于 2019-11-10 04:20 编辑 </span><br>
<span>我觉得楼主过于执着与“抢男主”的男主了。实际上男主身份地位实力什么的，完全是作者说了算，这不是问题。</span><br>
<span>真正的重点是“抢”。一样东西，大家都有不是很好吗？不行，就是要比，就是要抢，就是分出个高低贵贱，这才是党争的核心。</span><br>
<span>而且，这世上大部分人过日子过得好好的，你突然要和别人“争”，这不是莫名其妙吗？这就像什么竞技体育，粉圈互喷什么的，同一性质；</span><br>
<span>就像这次死亡搁浅，这世上觉得它好或坏都大有人在，你论坛对飙能有什么结果？另一种观点就会不复存在？</span><br>
<span>良性竞争能提升你的能力或是水平，但这种盲目的竞争，本质是极其荒唐的。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>肉搏光头 发表于 2019-11-10 04:17</span><br>
<span>我觉得楼主过于执着与“抢男主”的男主了。实际上男主身份地位实力什么的，完全是作者说了算，这不是问题。 ...</span><br>
<span>是的，我后来理解这种了，好比古代乃至现代很多家族和男人对女性的贞操在意也是自己的面子地位，而不是对方本身。</span><br>
<span>但是这种思维确实格局小了，我不爱看宫斗也是如此。</span><br>
</p><p><b>帕拉斯雅典娜: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-10 02:18</span><br>
<span>原著前80回凤姐的出彩程度重要性也比宝钗高。甚至对情节有明显推动的一个人物，贾府对外的关键话事人。 ...</span><br>
<span>红楼梦有个鸡儿的主线</span><br>
</p><p><b>aptx8285144: </b><br>
<span> 本帖最后由 aptx8285144 于 2019-11-10 10:11 编辑 </span><br>
<span>说实话，就算青山后来在案情上江河日下和主线处理上也是在吃老本（不断变大的“赤楼梦”），但是兰和哀的感情线和那一点点的党争都是开始和结束在他的巅峰时代，也就是从灰原登场到满月之夜落幕，中途有危命复活和情人节巧克力的细腻，之后兰和灰原的人设固然有因为篇幅长期化而不断横跳的诡异感，但是感情线就此稳定却是不争的事实，这时候还想搞党争的读者只能说是吃饱了没事干（</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>aptx8285144 发表于 2019-11-10 10:10</span><br>
<span>说实话，就算青山后来在案情上江河日下和主线处理上也是在吃老本（不断变大的“赤楼梦”），但是兰和哀的感 ...</span><br>
<span>其实我最喜欢步美，特别那个剧场版柯南梦里长大的步美太好看了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1864483[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>关于著名的CP党争，其实大部分男主角也就那样没啥值得抢的[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1864483-1-1.html</link>
      <description>关于著名的CP党争，其实大部分男主角也就那样没啥值得抢的&#13;
 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2019-11-9 01:24 编辑 

撕的最厉害的CP党争，差不多是黛钗、周赵、哀兰、桔梗戈薇、明日香凌波丽、朱七七白飞飞、白学。
&#13;
其中除了沈浪电视剧小说都是一等一的人物，其他的贾宝玉、柯南、犬夜叉也都那样不是什么天下少有的出色人物，同IP里不是没有更好的男人。张无忌条件好但是个性不讨喜欢不专情，碇真嗣更是个人见人厌的。
&#13;
当然，爱情过程比人物条件更重要，我参与最多的金世遗唐经天党争也是看重冰川天女和金世遗的邂逅之浪漫而不是条件如何。但是怎么说粉丝也没必要为了这样的人物吵得你死我活乃至相互攻击吧。不成就不成呗，找别人乃至不需要男人，这些女角色都可以活得很好让她们的人生更精彩啊。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>orangeth: </b><br>
<span>楼主这么想就跑偏了</span><br>
<span>争cp的普遍动机在于宣传我们所喜爱的女角色是有趣有魅力有意蕴的形象，而其他角色相较而言更无趣、缺乏魅力、浅薄、媚俗。</span><br>
<span>例，宝黛争的核心在于宝钗是不是个乐色碧池</span><br>
<span>承认其他女角也有足够魅力，或是觉得自己喜欢的女角不用与主角成为伴侣，都是在对一种为自己的审美价值争取认可与广泛认同的努力的半途而废</span><br>
<span>只是在自我催眠而已</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-9 10:01</span><br>
<span>是，但就是要跨越阶级才精彩，经典的爱情故事都是对那个时代的价值观造成极其强烈的冲击的。冰川天女这种 ...</span><br>
<span>的确是浪费了冰川天女最初的人设，简单点说，梁羽生本人也觉得唐经天那一家没什么好写啊，后续的故事根本没什么他们的事……另外，请问能推荐一些冰川天女和金世遗CP的同人么？今天听您说了挺想看的</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>至于楼主为什么一定要扯王熙凤，我确实不太懂</span><br>
<span>就不要求 有没有前先问是不是 了</span><br>
<span>楼主你没发现读者的审美与文艺作品的笔墨其实是两个互相独立的东西吗</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>这种东西。。。你不说具体设定。。。</span><br>
<span>我个人认为支持的话必然是互相是极其需要对方才支持，同时性格经历的话共同点越多越好。</span><br>
<span>顺便这种观点下最多支持三人行，如果是fffm或者更多那是不可能的，因为四个人基本上不可能满足这种观点，ffm最多了。。</span><br>
<span>这种观点下就没有男主值不值得争的这个命题了，因为已经预设必然男主是值得争的了。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>myarms 发表于 2019-11-9 10:10</span><br>
<span>的确是浪费了冰川天女最初的人设，简单点说，梁羽生本人也觉得唐经天那一家没什么好写啊，后续的故事根本 ...</span><br>
<span>搜索B站呆呆兽面包的文集和视频。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>orangeth 发表于 2019-11-9 10:08</span><br>
<span>楼主这么想就跑偏了</span><br>
<span>争cp的普遍动机在于宣传我们所喜爱的女角色是有趣有魅力有意蕴的形象，而其他角色相较 ...</span><br>
<span>我觉得一个出色的女性不应该以和主角的爱情来衡量美丽和成功，尤其如果单纯从人设有更好更能发挥魅力的CP对象的话。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>orangeth 发表于 2019-11-9 10:13</span><br>
<span>至于楼主为什么一定要扯王熙凤，我确实不太懂</span><br>
<span>就不要求 有没有前先问是不是 了</span><br>
<span>凤姐人气也很高啊，影视改编都是对她特别待见。</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-9 10:32</span><br>
<span>搜索B站呆呆兽面包的文集和视频。</span><br>
<span>找到了，谢谢，楼主写了那么多梁羽生笔下的人物分析啊……</span><br>
</p><p><b>MK3: </b><br>
<span>黨爭的本質上是賭博</span><br>
<span>賭贏賭輸不重要，重要的是不要讓對方過太好</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>myarms 发表于 2019-11-9 10:41</span><br>
<span>找到了，谢谢，楼主写了那么多梁羽生笔下的人物分析啊……</span><br>
<span>因为我特别吃这类CP，杨龙就是。我还觉得小龙女因为是金庸女主戏份少了点所以觉得金冰CP效果会很好。</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-9 11:01</span><br>
<span>因为我特别吃这类CP，杨龙就是。我还觉得小龙女因为是金庸女主戏份少了点所以觉得金冰CP效果会很好。 ...</span><br>
<span>我挺认同您对冰川天女的分析的，她实际的行为还是比较世俗化，和金世遗一直都有些距离感，加上那时的金世遗是人生性格最偏激的一段日子，所以只能是有缘无分了。如果她遇上的是云海玉弓缘时代的金世遗，那时的金世遗已经能把个人傲气和人情世故结合的比较好，那结局也不一样了。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>myarms 发表于 2019-11-9 11:13</span><br>
<span>我挺认同您对冰川天女的分析的，她实际的行为还是比较世俗化，和金世遗一直都有些距离感，加上那时的金世 ...</span><br>
<span>可是恰恰就是要真正脱俗的冰川天女和冰川里的金世遗CP才带感，不然和金谷没啥区别了。</span><br>
<span>所以自己编的剧情里重塑了一下冰川天女。</span><br>
</p><p><b>清风朗月: </b><br>
<span> 本帖最后由 清风朗月 于 2019-11-9 11:18 编辑 </span><br>
<span>工藤新一一手拯救半个日本警界</span><br>
<span>张无忌前半生也为推翻元朝做出了不少贡献</span><br>
<span>到你这一句也不是什么稀奇人物就概括完人物履历可还行</span><br>
</p><p><b>NTR狂魔武田一本: </b><br>
<span>沈浪根本就不像一个有血有肉的人</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>清风朗月 发表于 2019-11-9 11:16</span><br>
<span>工藤新一一手拯救半个日本警界</span><br>
<span>张无忌前半生也为推翻元朝做出了不少贡献</span><br>
<span>柯南不能长大有啥用。</span><br>
<span>张无忌条件好开挂但是个性不讨人喜欢，金庸男主里人气也不算高。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>NTR狂魔武田一本 发表于 2019-11-9 11:19</span><br>
<span>沈浪根本就不像一个有血有肉的人</span><br>
<span>小说是，电视剧还好。</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-9 11:15</span><br>
<span>可是恰恰就是要真正脱俗的冰川天女和冰川里的金世遗CP才带感，不然和金谷没啥区别了。</span><br>
<span>所以自己编的剧情 ...</span><br>
<span>非常理解，梁羽生这人笔下的爱情故事，怎么说呢，普遍有些缺乏了那种在最激烈的剧情冲突下的爆发力，略微少了些男女主角那种刻骨铭心恋情下的坚持，在作出感情抉择时也少了些天人交战的思想挣扎，所以看得有些不过瘾，他评价好的书，都是在这些方面做得好的，白发魔女传、云海玉弓缘、萍踪侠影录</span><br>
</p><p><b>lyzcs: </b><br>
<span>男主个人魅力展示不到位、感情戏违和，这些跟作者功力有关系，但更主要是因为金庸小说和日本动漫本质上都是娱乐性质的媚宅作品，是让你代入男主yy的</span><br>
<span>至于党争是独立于作品之外的同人活动，借角色输出自己的观念和取向，互相攻击才是目的</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>我大约是在某次党争站对了队大获全胜后倍感虚无于是再也没有党争入脑的感觉了。有喜欢的女角色，不过最后谁跟谁在一起真的无所谓只要描写的好就行了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>myarms 发表于 2019-11-9 11:40</span><br>
<span>非常理解，梁羽生这人笔下的爱情故事，怎么说呢，普遍有些缺乏了那种在最激烈的剧情冲突下的爆发力，略微 ...</span><br>
<span>还有塞外奇侠传的三角恋也非常成功，古往今来就要这种冲击秩序价值观的爱情才能被传颂。</span><br>
<span>还有梁老的一个缺陷是特别看重女角色必须要有好归宿，甚至作为男主角的责任。就有了大量的拉郎配乃至是男女主角玩让情和上阵撮合别人，除了让故事特别散很多时候反而损害人物，李沁梅就是例子。</span><br>
<span>以及他特别不愿意写那种两个喜欢一个男角色的女角色一起出场，导致一个上线一个就得掉线，三角恋大多都写不好。云海都有这个问题，谷之华各种掉线特别是结尾高潮掉线和剧情道具差不多，对比倚天婚礼周芷若和赵敏针锋相对就彼此加成。萍踪云蕾也是关键时刻掉线成就脱不花。塞外这点相对做得最好。</span><br>
</p><p><b>岩窟王: </b><br>
<span>楼主意思</span><br>
<span>觉得党争抢个男人好蠢，然后很多粉丝强行说我们不是抢男人是比谁角色塑造好</span><br>
<span>于是楼主引入了王熙凤， 王熙凤角色塑造好篇幅长重点角色且贯穿全文，但也没人搞王熙凤vs林黛玉或者王熙凤vs薛宝钗这种争论</span><br>
<span>还不就是因为林薛两人中间隔了个贾宝玉</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>lyzcs 发表于 2019-11-9 11:40</span><br>
<span>男主个人魅力展示不到位、感情戏违和，这些跟作者功力有关系，但更主要是因为金庸小说和日本动漫本质上都是 ...</span><br>
<span>金庸小说和日本动漫的种类丰富，不是能用媚宅这种简单干瘪的词能概括的。</span><br>
<span>不说连城诀侠客行白马啸西风这种简短的，就说天龙和笑傲，也难说有多少媚宅元素。</span><br>
<span>男主个人魅力不足，是每部小说的剧情需求不同造成的。都是萧峰杨过这样的，写多了金庸自己也没意思。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>岩窟王 发表于 2019-11-9 11:49</span><br>
<span>楼主意思</span><br>
<span>觉得党争抢个男人好蠢，然后很多粉丝强行说我们不是抢男人是比谁角色塑造好</span><br>
<span>于是楼主引入了王熙凤 ...</span><br>
<span>贝尔摩德也是，那么出彩的一个女角色也没作为党争。还有EVA我最最最最喜欢的女角色美里还吻过真嗣也没怎么带进来。</span><br>
<span>不过我觉得设定个新故事，凤姐和黛玉为蓝本设计俩角色PK抢男主估计也挺有趣的哈哈哈。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>七色梦幻亚雷特 发表于 2019-11-9 11:51</span><br>
<span>金庸小说和日本动漫的种类丰富，不是能用媚宅这种简单干瘪的词能概括的。</span><br>
<span>不说连城诀侠客行白马啸西风这 ...</span><br>
<span>张无忌算是金庸写得最崩的一个主角，连载版满心仇恨非常有心机，这才符合成长经历，然而写到后来只能强行扭转，三联版彻底烂好人化。</span><br>
<span>不讨好但塑造的好的，我觉得陈家洛是一个，书剑主题也挺有意思，就是作为第一部作品具体剧情写得不行。</span><br>
</p><p><b>May22nd: </b><br>
<span>党争本质还是角色粉之间的战争吧，本质是想说我家XX比对家好云云，这种萝卜白菜的问题无解只能拿结局说事。说真的只要作者不按头配对我也都没意见。</span><br>
<span>钗黛更没啥可争，宝黛都前世钦点了；EVA也没得争，绫波对真嗣是只要他幸福就好了，他爱谁都行；另本东军也满意草莓结局，东城性格缩造成的无话可说，但我就喜欢她缩的性格啊，结局表白真是迈出一大步（当然作者鞭尸喂食这不能忍，河虾活该腰斩王）。反例是指尖，我一个小左党明明赢了却觉得喂食，感觉左纪之间根本不了解对方，反正作者估计也就想完结了却一桩心事，也算厚道放过他了……</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-9 11:20</span><br>
<span>柯南不能长大有啥用。</span><br>
<span>张无忌条件好开挂但是个性不讨人喜欢，金庸男主里人气也不算高。 ...</span><br>
<span>按照写故事的说法，有魅力的主人公，往往是有强大的内在动力解决戏剧矛盾，推动故事发展。</span><br>
<span>柯南搞成万年小学生这个样子，只想连载拖戏哪里还有什么魅力可言。</span><br>
<span>倚天的问题在于张无忌强过头了。如果不给他强行降低情商，或者数人群殴的话，面对任何矛盾他都可以实力碾压过去。就算这样，最后的结局走向也相当马虎。从张无忌初任教主的约法三章，**大会，塔下救人，以及跟赵敏说匈奴不灭何以家为等情节来看，正值抗元高潮的时候，他不可能因为一点小阴谋就离开。要走，也得是大事将成，教内权力斗争过后，抽身走人才合理。只能说金庸不想写了。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>May22nd 发表于 2019-11-9 11:59</span><br>
<span>党争本质还是角色粉之间的战争吧，本质是想说我家XX比对家好云云，这种萝卜白菜的问题无解只能拿结局说事。 ...</span><br>
<span>但是同样塑造好的凤姐、贝尔摩德、美里这种就没怎么陷入战争。</span><br>
<span>所以还是和CP有关，应该说这些粉丝把男主角作为一种战利品来争夺，但是实质还是把角色过于局限在情场得失了而且不考虑CP后对人物加成如何，这样反而有碍角色魅力。</span><br>
</p><p><b>kawa11: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-9 03:29</span><br>
<span>是的，原著的白飞飞是一个极其恐怖的魔女，也是上官小仙等魔女的原型。</span><br>
<span>台湾版就美化她了，陈曼玲更进一 ...</span><br>
<span>王艳的白飞飞香到飞起</span><br>
</p><p><b>SaltyGhoti: </b><br>
<span>大概是脑子一直有根出戏的弦时不时的提醒我一下这些都是作者笔下的虚构人物，并无实体，作品往往也只能展示几个角色的侧面，好比盲人摸象，还是个雕出来的象，所以不是很能理解党争，最多偶尔觉得“这么写更合我心意”，那也各花入各眼，没啥好争的。</span><br>
<span>不过参与党争的诸多坛友/吧友看起来倒是蛮有意思的，还是活人好玩</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-9 11:54</span><br>
<span>张无忌算是金庸写得最崩的一个主角，连载版满心仇恨非常有心机，这才符合成长经历，然而写到后来只能强行 ...</span><br>
<span>我倒是觉得张无忌是写得最好的角色之一。小时候在冰火岛有父母和义父的爱，父母双亡后有张老道的爱，到**有胡青牛的师徒之情，千里送人有杨不悔陪伴，就是初恋喜欢个碧池，然而马上与世隔绝，修炼佛门绝学好几年。</span><br>
<span>这要是满心仇恨才不合理。连载的时候金庸还没想明白，有些老派武侠的烂俗套路。</span><br>
</p><p><b>May22nd: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-9 12:05</span><br>
<span>但是同样塑造好的凤姐、贝尔摩德、美里这种就没怎么陷入战争。</span><br>
<span>所以还是和CP有关，应该说这些粉丝把男主 ...</span><br>
<span>凤姐跟谁争？虽然我是听说她是红楼黄雯最多……贝姐跟死小的麦麸CP争吗，我已经没印象……美里我记得有分析文说她确实喜欢上真嗣了，如果不是基薰我觉得她跟真嗣是最合适的……</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>七色梦幻亚雷特 发表于 2019-11-9 12:11</span><br>
<span>我倒是觉得张无忌是写得最好的角色之一。小时候在冰火岛有父母和义父的爱，父母双亡后有张老道的爱，到** ...</span><br>
<span>亲眼看到父母自尽，母亲还和他说，武林人人要杀他义父。</span><br>
<span>其他人的待见和这种心理阴影比算不上什么。而且素素魔女谢逊魔头，张翠山也是爆脾气，能教出什么烂好人。</span><br>
</p><p><b>rxrx: </b><br>
<span>老实说，如果朋友中能交到张教主这种级别的真的是n生收来的福气</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-9 12:05</span><br>
<span>但是同样塑造好的凤姐、贝尔摩德、美里这种就没怎么陷入战争。</span><br>
<span>所以还是和CP有关，应该说这些粉丝把男主 ...</span><br>
<span>可是党争的粉丝会因为滤镜的原因，给角色开脑洞加设定写同人，这也是角色魅力经久不衰的重要原因了。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>七色梦幻亚雷特 发表于 2019-11-9 12:22</span><br>
<span>可是党争的粉丝会因为滤镜的原因，给角色开脑洞加设定写同人，这也是角色魅力经久不衰的重要原因了。 ...</span><br>
<span>我就干过，不过主要是给女主角而不是我支持的男角色CP加。</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-9 12:14</span><br>
<span>亲眼看到父母自尽，母亲还和他说，武林人人要杀他义父。</span><br>
<span>其他人的待见和这种心理阴影比算不上什么。而且 ...</span><br>
<span>他也知道老妈把叔叔打瘫痪，义父滥杀无辜的。小孩子的痛苦，本来就来去得快，要是青春期叛逆期还差不多。</span><br>
<span>何况，其它人对他的好，也没有你用待见这两个字这么轻巧。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>七色梦幻亚雷特 发表于 2019-11-9 12:22</span><br>
<span>可是党争的粉丝会因为滤镜的原因，给角色开脑洞加设定写同人，这也是角色魅力经久不衰的重要原因了。 ...</span><br>
<span>我比较重视的是爱情CP本身的美感和对角色彼此的加成，所以原作没有关系的男女角色我觉得合适彼此CP有人物塑造魅力加成我也会试试。</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-9 11:49</span><br>
<span>还有塞外奇侠传的三角恋也非常成功，古往今来就要这种冲击秩序价值观的爱情才能被传颂。</span><br>
<span>还有梁老的一个 ...</span><br>
<span>不过老梁感情冲突激烈的作品，多半时悲剧结尾的，这点实话说我也不是太吃的</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-9 12:05</span><br>
<span>但是同样塑造好的凤姐、贝尔摩德、美里这种就没怎么陷入战争。</span><br>
<span>所以还是和CP有关，应该说这些粉丝把男主 ...</span><br>
<span>凤姐和宝玉毕竟没感情戏，就是姐姐对弟弟那种悉心照顾，她对别人都是机关算尽，对宝玉是真好。</span><br>
<span>有一说一，如果凤姐要是肯争，那基本等于开场宝玉就结婚，没钗黛什么事儿了</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>张无忌也不是什么烂好人，武功太高而欲望太低，就是这个样子了。但凡武功差一点或者欲望强一点，倚天的剧情就会大变动。</span><br>
</p><p><b>清风朗月: </b><br>
<span>另外我觉得楼主这个标题翻译下是不是可以理解成"吃不到葡萄就说葡萄酸"</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2019-11-9 12:47 编辑 </span><br>
<span>七色梦幻亚雷特 发表于 2019-11-9 12:28</span><br>
<span>他也知道老妈把叔叔打瘫痪，义父滥杀无辜的。小孩子的痛苦，本来就来去得快，要是青春期叛逆期还差不多。 ...</span><br>
<span>俞三当时对张无忌来说就是个认识不久的亲戚，更别说义父杀的人了。素素可没打瘫痪俞三，是金刚门干的。素素连帮凶都不是而且已经很够意思了。</span><br>
<span>小孩子亲眼看到自己爹妈被逼死在自己眼前，这个是足以摧毁三观的。张无忌从小就是这三个人带大的，三观也是这三个人教的，对于他来说这三个人就是最重要的。怎么可能因为你说的这些路人的事情来觉得自己父母义父罪有应得。连载版那种才是符合人性的。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>飞霞精灵 发表于 2019-11-9 12:34</span><br>
<span>凤姐和宝玉毕竟没感情戏，就是姐姐对弟弟那种悉心照顾，她对别人都是机关算尽，对宝玉是真好。</span><br>
<span>有一说一 ...</span><br>
<span>所以啊，还是CP的事，这些粉丝眼界太小了。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2019-11-9 12:50 编辑 </span><br>
<span>myarms 发表于 2019-11-9 12:30</span><br>
<span>不过老梁感情冲突激烈的作品，多半时悲剧结尾的，这点实话说我也不是太吃的 ...</span><br>
<span>我不在意悲剧喜剧，我不待见强行悲剧OR喜剧错过人物成长乃至扭曲人物。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>清风朗月 发表于 2019-11-9 12:42</span><br>
<span>另外我觉得楼主这个标题翻译下是不是可以理解成"吃不到葡萄就说葡萄酸"</span><br>
<span>那咋办？非得为了自己偶像吃葡萄去撕的你死我活？自己葡萄皮都占不到？</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-9 12:46</span><br>
<span>我不在意悲剧喜剧，我不待见强行喜剧错过人物成长乃至扭曲人物。</span><br>
<span>是不是悲剧还是看作者怎么写，悲剧和喜剧之间的回旋空间还是大的，神雕理论走向也是个悲剧，但被金庸扳回来了，这种还是和作者本人的价值倾向有些关系。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>myarms 发表于 2019-11-9 12:53</span><br>
<span>是不是悲剧还是看作者怎么写，悲剧和喜剧之间的回旋空间还是大的，神雕理论走向也是个悲剧，但被金庸扳回 ...</span><br>
<span>强行悲剧强行喜剧都不可取，关键是是否因此损害人物影响人物拓展。我指的强行喜剧是梁书常见的失恋后备胎上来迅速移情别恋这种。神雕不管小龙女死活都不影响杨过的人物个性变化，顶多剧情走向美感。但你把小龙女写死了然后杨过迅速移情别恋郭襄，然后揭露小龙女没死也和某个角色在一起了那不行。</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-9 12:56</span><br>
<span>强行悲剧强行喜剧都不可取，关键是是否因此损害人物影响人物拓展。我指的强行喜剧是梁书常见的失恋后备胎 ...</span><br>
<span>人物成长的细节看作者笔力，走向看作者的价值取向吧</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>myarms 发表于 2019-11-9 13:19</span><br>
<span>人物成长的细节看作者笔力，走向看作者的价值取向吧</span><br>
<span>是的，作者技法够厉害，读者至少第一遍读不仔细琢磨不会觉得有问题。</span><br>
<span>但是一般来说，塑造了大半已经深入人心的人物结局处理要很慎重，千万不能随意变化，不管爱情还是其他目标。我很久以前自己就干过，当时看很爽，回头一看的确不行。</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-9 13:25</span><br>
<span>是的，作者技法够厉害，读者至少第一遍读不仔细琢磨不会觉得有问题。</span><br>
<span>但是一般来说，塑造了大半已经深入 ...</span><br>
<span>我大约理解您的意思，这样说吧，如果是剧情冲突比较厉害，感情基调比较激烈的故事，的确是这种情况，例如男主角是个邪派高手，个性偏激，和正派人士一见面就大打出手，而他偏偏又和正教的圣女相杀相爱了，这时候你要导向一个皆大欢喜的结局，就需要作者花很多功夫去塑造情节缓解这种矛盾，对于那些笔力不行的作者，那直接悲剧结局人物性格反而会比较统一。但对于一些感情矛盾没那么极端的故事，那回旋空间就比较大了，例如男主是一个正教的年轻弟子，从小就喜欢代师传功给他的大师姐，大师姐虽然也很爱护这个小师弟，但因为两人年纪有些差距，所以开始的时候也没想到把小师弟当作恋爱对象，而在大师姐身边也出现了其他青年才俊，那小师弟就有种要提高自己改变师姐看法的强烈愿望，这种时候你故事的感情矛盾只要不写得特别激烈，例如男主角杀了师傅之类，只是写男主角负气走江湖，那想把结局写出一个两人幸终的难度就不会很大，最简单就是像金庸一样，直接把时间拉长让当初的矛盾消失，例如因为门派危机大师姐一直都没心思投入感情生活，直到十多年过去和长大后小师弟重复，两人终于得到一个平等的机会来交流感情，写到这时候只要作者的心思是想要他们在一起的，那感情加温的机会自然会水到渠成。反正我的意思是没什么发展是作者不能写的，区别只是作者会不会就这种发展作出合适的铺垫而已。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1864483[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>关于著名的CP党争，其实大部分男主角也就那样没啥值得抢的[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1864483-1-1.html</link>
      <description>关于著名的CP党争，其实大部分男主角也就那样没啥值得抢的&#13;
 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2019-11-9 01:24 编辑 

撕的最厉害的CP党争，差不多是黛钗、周赵、哀兰、桔梗戈薇、明日香凌波丽、朱七七白飞飞、白学。
&#13;
其中除了沈浪电视剧小说都是一等一的人物，其他的贾宝玉、柯南、犬夜叉也都那样不是什么天下少有的出色人物，同IP里不是没有更好的男人。张无忌条件好但是个性不讨喜欢不专情，碇真嗣更是个人见人厌的。
&#13;
当然，爱情过程比人物条件更重要，我参与最多的金世遗唐经天党争也是看重冰川天女和金世遗的邂逅之浪漫而不是条件如何。但是怎么说粉丝也没必要为了这样的人物吵得你死我活乃至相互攻击吧。不成就不成呗，找别人乃至不需要男人，这些女角色都可以活得很好让她们的人生更精彩啊。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>关于著名的CP党争，其实大部分男主角也就那样没啥值得抢的</span><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2019-11-9 01:24 编辑 </span><br>
<span>撕的最厉害的CP党争，差不多是黛钗、周赵、哀兰、桔梗戈薇、明日香凌波丽、朱七七白飞飞、白学。</span><br>
<span>其中除了沈浪电视剧小说都是一等一的人物，其他的贾宝玉、柯南、犬夜叉也都那样不是什么天下少有的出色人物，同IP里不是没有更好的男人。张无忌条件好但是个性不讨喜欢不专情，碇真嗣更是个人见人厌的。</span><br>
<span>当然，爱情过程比人物条件更重要，我参与最多的金世遗唐经天党争也是看重冰川天女和金世遗的邂逅之浪漫而不是条件如何。但是怎么说粉丝也没必要为了这样的人物吵得你死我活乃至相互攻击吧。不成就不成呗，找别人乃至不需要男人，这些女角色都可以活得很好让她们的人生更精彩啊。</span><br>
</p><p><b>goreen: </b><br>
<span>问世间情为何物？</span><br>
</p><p><b>didiren: </b><br>
<span> 本帖最后由 didiren 于 2019-11-9 01:34 编辑 </span><br>
<span>问一句，楼主谈过几次恋爱</span><br>
</p><p><b>Mika-S: </b><br>
<span>说那么多有什么用，是不是输不起</span><br>
</p><p><b>akari1864: </b><br>
<span>犬夜叉属于动画加戏加的吧，原作貌似党争不大起来。动画组这么改能炒作话题罢了。</span><br>
</p><p><b>aisakahammer: </b><br>
<span>CP有啥好争的，我只是喜欢好女人而已。</span><br>
</p><p><b>悲铃空幻: </b><br>
<span>其他的不说武林外史真的就是电视剧搞的鬼吧，小说里面我记得沈浪就没有喜欢过其他人，结尾还被白飞飞下药强了我一直觉得实在是太惨了。</span><br>
<span>党争我觉得还是希望自己喜欢的角色幸福？官方钦定了她们喜欢男主所以大家也只能围绕男主争了。至于脱离了男主的也就不叫党争了嘛</span><br>
</p><p><b>banglian: </b><br>
<span> 本帖最后由 banglian 于 2019-11-9 02:33 编辑 </span><br>
<span>黛钗本来就没在抢男人、周赵后期周掌门该走霸拳线赵感情线单通、哀满月后没感情戏、桔梗戈薇算是动画加戏、旧EVA官二代和homo是一对没绫波明日香的事、朱七七白飞飞电视剧加戏、</span><br>
<span>也就白学是标准党争了</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>didiren 发表于 2019-11-9 01:32</span><br>
<span>问一句，楼主谈过几次恋爱</span><br>
<span>人物我可以理解，我是觉得粉丝没必要那么入戏的发狂。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>悲铃空幻 发表于 2019-11-9 02:21</span><br>
<span>其他的不说武林外史真的就是电视剧搞的鬼吧，小说里面我记得沈浪就没有喜欢过其他人，结尾还被白飞飞下药强 ...</span><br>
<span>是的，原著的白飞飞是一个极其恐怖的魔女，也是上官小仙等魔女的原型。</span><br>
<span>台湾版就美化她了，陈曼玲更进一步。</span><br>
</p><p><b>seeyou: </b><br>
<span>楼主说的这些我倒是都无所谓，爱跟谁跟谁去</span><br>
</p><p><b>hael: </b><br>
<span>你举的这些例子里，钗黛、兰哀一般都是在战人设人气，感情线都是一边碾压有什么好争的，而朱七七白飞飞（原著）、戈薇桔梗（本土）也是一边优势，但是靠着魔改加戏让两边势均力敌了</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>hael 发表于 2019-11-9 03:53</span><br>
<span>你举的这些例子里，钗黛、兰哀一般都是在战人设人气，感情线都是一边碾压有什么好争的，而朱七七白飞飞（原 ...</span><br>
<span>我觉得大多数钗黛兰哀争人设人气的目的还是为了显示和男主角CP更好。</span><br>
<span>要不然拿王熙凤拿贝尔摩德不是更好。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>悲铃空幻 发表于 2019-11-9 02:21</span><br>
<span>其他的不说武林外史真的就是电视剧搞的鬼吧，小说里面我记得沈浪就没有喜欢过其他人，结尾还被白飞飞下药强 ...</span><br>
<span>像我很少陷入这类CP，反而容易喜欢女三号四号就是因为我不喜欢拘泥原著感情。喜欢单纯根据人物个性设定来YY CP。</span><br>
</p><p><b>冀人燕南天: </b><br>
<span>我对于党争的一贯看法是，京介眼睛瞎正好，黑猫是我的</span><br>
</p><p><b>死难者23er: </b><br>
<span>党争很多时候就是不争馒头争口气，而不是真的在抢男人。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>死难者23er 发表于 2019-11-9 05:19</span><br>
<span>党争很多时候就是不争馒头争口气，而不是真的在抢男人。</span><br>
<span>但是根子在男人。像红楼梦不考虑男人，薛宝钗前80回戏份远不如王熙凤出彩，也没见王熙凤粉丝和黛钗对掐。柯哀这里没扯进贝尔摩德同理。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>要比武林外史原著，王云梦才是各方面塑造最神仙的女角色，同样没和朱七七对掐。</span><br>
<span>真的是出**性本身PK，好多对是掐不起来的或者说不会成为主要的PK对象。</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>男主越弱越方便代入，存在感搞的强势性格男主反倒未必需要党争，比如杨过同学，你买谁的股都是个死。</span><br>
<span>张无忌在倚天里工具人属性太明显，反倒不如周赵两个角色出彩，在历代男主里也是少见的性格偏安稳那种。</span><br>
<span>金庸老爷子领先一个时代不是说说而已。</span><br>
<span>柯南除了偶尔不懂人心，整体算是凤毛麟角的优秀主角了，还是沾了侦探剧本本身的光。</span><br>
<span>只能说多数观众好这口男主弱偏代入感的设计。你要是角色存在感高点，偶尔还会被反噬。</span><br>
<span>比如倒霉的卫宫士郎同学一度甚至要被金闪闪抢了老婆还让双亡粉丝们觉得堂堂正正的</span><br>
</p><p><b>新人马甲2: </b><br>
<span> 本帖最后由 新人马甲2 于 2019-11-9 05:54 编辑 </span><br>
<span>桔梗戈薇这个不算动画加戏吧</span><br>
<span>桔梗本来就戏份少，动画也没加戏到哪里去，她作为一个角色的强力主要就是在符号意义上的强啊</span><br>
<span>至于说桔梗和戈薇谁在狗那里好感度高也是没法讨论的，这题就是个没法选的送命题</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>新人马甲2 发表于 2019-11-9 05:52</span><br>
<span>桔梗戈薇这个不算动画加戏吧</span><br>
<span>桔梗本来就戏份少，动画也没加戏到哪里去，她作为一个角色的强力主要 ...</span><br>
<span>这俩本质是同一个人啊。</span><br>
<span>我觉得桔梗X杀生丸估计蛮有趣。</span><br>
</p><p><b>wq4648201: </b><br>
<span>武林外史 倚天 这俩是被电视剧坑的</span><br>
<span>武林外史电视剧史诗级魔改 原著压根没白飞飞啥事 但朱七七被白飞飞绿了 qj了沈浪了 生个儿子叫阿飞</span><br>
<span>倚天这书是金庸里被魔改最狠的 真按原著那么拍撕的更厉害因为很多张教主心里没法拍出来  张无忌是真的我都全要 哪个都爱</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>wq4648201 发表于 2019-11-9 07:22</span><br>
<span>武林外史 倚天 这俩是被电视剧坑的</span><br>
<span>武林外史电视剧史诗级魔改 原著压根没白飞飞啥事   但朱七七被 ...</span><br>
<span>武林外史电视剧对快活王改得很好，王云梦王怜花母子渣渣了。白飞飞如果对比的确是电视剧塑造的更好。80年代台湾版白飞飞就是人畜无害小绵羊了。</span><br>
<span>倚天原作就是这样，连载版周芷若出家，因为读者抗议三联版才有暧昧得多的结局，新修版更那啥了。说穿了还是周芷若是少有的女二号里人气可以和女一号一战的。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>我觉得电视剧对白飞飞改动挺好的，但是朱七七被黑的太厉害了。最好的朱七七还是台湾版陈玉玫的。</span><br>
</p><p><b>Nieriltasinwa: </b><br>
<span>薛宝钗前80回不如王熙凤出彩可还行</span><br>
</p><p><b>新人马甲2: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-9 06:49</span><br>
<span>这俩本质是同一个人啊。</span><br>
<span>我觉得桔梗X杀生丸估计蛮有趣。</span><br>
<span>某也觉得，虽然不是指CP意义上而是这两个人怎么互动的意义上的</span><br>
<span>奈何高桥大妈就基本没安排过这两个人的互动……戈薇反而跟杀生丸的互动挺不少的（虽然硬要安排的话五十年前杀生丸没准也可以和桔梗交过手，但还是没有啊</span><br>
</p><p><b>Goisdust: </b><br>
<span>人家就喜欢那型的，好不好是你说了算？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>jf8350143: </b><br>
<span>凡是两个女的抢一个不咋地的男的我一律都建议两女的百合完事</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>Goisdust 发表于 2019-11-9 08:02</span><br>
<span>人家就喜欢那型的，好不好是你说了算？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>人家喜欢没问题，可是人家本人都没有你死我活，作为粉丝为了这样的虚拟人物掐的昏天黑地就没必要了。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>Nieriltasinwa 发表于 2019-11-9 07:59</span><br>
<span>薛宝钗前80回不如王熙凤出彩可还行</span><br>
<span>我觉得就是林黛玉都不见得有凤姐这么出彩。</span><br>
<span>几个著名后续几乎都是重凤姐轻宝钗，包括最最看重宝钗的华视版，凤姐牺牲自己i把贾家剩下人的命保了下来。</span><br>
</p><p><b>小盒: </b><br>
<span>武林外史只看了电视剧，王艳演的白飞飞简直女神</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>本质人气比较</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>帕拉斯雅典娜: </b><br>
<span>Nieriltasinwa 发表于 2019-11-9 07:59</span><br>
<span>薛宝钗前80回不如王熙凤出彩可还行</span><br>
<span>人是不看原著只看电视剧的</span><br>
</p><p><b>儒门正御应无骞: </b><br>
<span>这是要演变红学讨论楼？</span><br>
<span>其实看过一本书讲后来和宝玉结婚的是史湘云的说法。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>儒门正御应无骞 发表于 2019-11-9 08:57</span><br>
<span>这是要演变红学讨论楼？</span><br>
<span>其实看过一本书讲后来和宝玉结婚的是史湘云的说法。</span><br>
<span>大多数后续都很看重凤姐，87不用掉包计结果凤姐之死比黛玉之死还震撼。</span><br>
<span>除此之外探春远嫁、妙玉陷污泥、李纨的变化、史湘云YY都是重点发挥，宝钗一般一边去。</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>儒门正御应无骞 发表于 2019-11-9 08:57</span><br>
<span>这是要演变红学讨论楼？</span><br>
<span>其实看过一本书讲后来和宝玉结婚的是史湘云的说法。</span><br>
<span>周大师吧。湘云铁粉。</span><br>
<span>楼主举的这几个，除了贾宝玉是时代所限，其他男主角可都是非常优秀，女人抢着要很正常。</span><br>
</p><p><b>帕拉斯雅典娜: </b><br>
<span>儒门正御应无骞 发表于 2019-11-9 08:57</span><br>
<span>这是要演变红学讨论楼？</span><br>
<span>其实看过一本书讲后来和宝玉结婚的是史湘云的说法。</span><br>
<span>周汝昌</span><br>
</p><p><b>孙吧星人: </b><br>
<span>楼主根本不懂，为自己心爱的女角色争夺男主角的雕是死宅的基本素养。</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>金世遗和唐经天的党争…去哪里可以见识到？一般不是厉胜男和谷之华的党争的么</span><br>
</p><p><b>猫睛石: </b><br>
<span>类似赛马</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>myarms 发表于 2019-11-9 09:15</span><br>
<span>金世遗和唐经天的党争…去哪里可以见识到？一般不是厉胜男和谷之华的党争的么 ...</span><br>
<span>梁圈内唐金撕的比厉谷厉害多了，因为唐经天就是现在审美里的高富帅白马王子，也是更传统的梁系主角。而金世遗是最讨普通武侠迷喜欢的男主角，也是梁书里异军突起的一个人物彻底压过了唐经天乃至天山的风头。外加还有抢女朋友这个。所以撕的相当凶残。</span><br>
<span>原作厉胜男比谷之华出彩太多了，谷之华的铁粉其实挺少。所以改编要合并谷之华和冰川天女的戏份。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>myarms 发表于 2019-11-9 09:15</span><br>
<span>金世遗和唐经天的党争…去哪里可以见识到？一般不是厉胜男和谷之华的党争的么 ...</span><br>
<span>我就是觉得冰川天女CP金世遗故事好看多了，特别符合我的审美类似杨过小龙女。还编过剧本写过同人做过伪MV，把冰川天女发挥拓展外加融合了一部分厉谷的戏份。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>孙吧星人 发表于 2019-11-9 09:13</span><br>
<span>楼主根本不懂，为自己心爱的女角色争夺男主角的雕是死宅的基本素养。 ...</span><br>
<span>我感觉女粉就容易出现“我喜欢的男角色哪个女人也配不上（招嫉妒），只能腐”。</span><br>
<span>萍踪侠影录连载时候是59年这段，很多女粉就写信说云蕾配不上张丹枫。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>七色梦幻亚雷特 发表于 2019-11-9 09:06</span><br>
<span>周大师吧。湘云铁粉。</span><br>
<span>楼主举的这几个，除了贾宝玉是时代所限，其他男主角可都是非常优秀，女人抢着要很 ...</span><br>
<span>我觉得在IP里也就那样，女主角也是出色人物没必要去疯了一样抢。</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-9 09:27</span><br>
<span>梁圈内唐金撕的比厉谷厉害多了，因为唐经天就是现在审美里的高富帅白马王子，也是更传统的梁系主角。而金 ...</span><br>
<span>嗯，有一些理解，我个人猜是和冰川天女传这书戏份分布有些关系，一般来说看武侠小说都会有个主视觉，所以读者一般都会站在那个主视觉的立场去看待问题，但冰川天女传这方面有些分散，我个人就默认了金世遗视角，自然就不鸟唐经天，也看不上冰川天女的选择，所以我反而比较遗憾的是金世遗到了云海玉弓缘也没选李沁梅，冰川天女早就无感了</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>myarms 发表于 2019-11-9 09:38</span><br>
<span>嗯，有一些理解，我个人猜是和冰川天女传这书戏份分布有些关系，一般来说看武侠小说都会有个主视觉，所以 ...</span><br>
<span>冰川天女传表面唐经天男主角，但第一主角是冰川天女。唐经天基本和冰川天女是一条线还没陈天宇独立。金世遗出场后基本是半条主线乃至成了后半段第一重心。他这个人物有比唐经天有潜力多了，自然而然读者就喜欢。</span><br>
<span>就CP而言，唐冰也没啥意思远不如金冰能出故事。爱情故事最忌讳没有矛盾冲突隔阂。我觉得梁老就是觉得和冰川天女CP会浪费金世遗，但是代入金世遗角度，这样一个初恋被抢了肯定不爽的。</span><br>
<span>李沁梅那没办法，云海讲金世遗在本性和向往之间选择，她不适合扮演任何一方。但是她的结局真的拉郎配浪费。</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-9 09:31</span><br>
<span>我就是觉得冰川天女CP金世遗故事好看多了，特别符合我的审美类似杨过小龙女。还编过剧本写过同人做过伪MV ...</span><br>
<span>怎么说呢，我个人觉得梁羽生这人的故事阶级也是挺分明的，跨越阶级的恋爱往往都是惨烈的，冰川天女所在那个阶层和金世遗这种武林浪子差得其实有些远，如果梁羽生不打算用冰川天女写出一段轰轰烈烈的爱情故事，金世遗和她可能性就不大，金世遗不选李沁梅，我觉得和冯琳看不起他也很有关系，就算后来金世遗和谷之华终于修成正果，那时已经是金世遗打遍天下无敌手之后的事了，也没有人敢对他的感情说三道四了。</span><br>
</p><p><b>Mr_DECADE: </b><br>
<span>没意思</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>myarms 发表于 2019-11-9 09:53</span><br>
<span>怎么说呢，我个人觉得梁羽生这人的故事阶级也是挺分明的，跨越阶级的恋爱往往都是惨烈的，冰川天女所在那 ...</span><br>
<span>是，但就是要跨越阶级才精彩，经典的爱情故事都是对那个时代的价值观造成极其强烈的冲击的。冰川天女这种仙女人设就应该用来轰轰烈烈，你看杨龙为啥经典不就是冲击礼教么。结果和唐经天跟白开水差不多，婚后更是良家妇女哪里还有原先的脱俗。</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-9 09:43</span><br>
<span>冰川天女传表面唐经天男主角，但第一主角是冰川天女。唐经天基本和冰川天女是一条线还没陈天宇独立。金世 ...</span><br>
<span>我真是很同情李沁梅的，认识的也够早，感情又单纯，为了金世遗又感于付出，除了厉胜男那疯女人外还没另一个女的能为金世遗那么奋不顾身的，这样的少女随便给了她那普通人的师兄，我靠，人家明明应该是天下第一高手的夫人啊</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1864483[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
