<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【推轻小说】泷本龙彦的LigthNovel</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【推轻小说】泷本龙彦的LigthNovel</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:04:52 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【推轻小说】泷本龙彦的LigthNovel[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1855779-1-1.html</link>
      <description>【推轻小说】泷本龙彦的LigthNovel&#13;
 本帖最后由 wfm 于 2019-8-25 14:22 编辑 

帮朋友宣传下他翻译的小说，泷本龙彦的LigthNovel，刚刚翻译好的。之前我记得有人要看来着@亚瑟邓特 @lostanother 文摘：
&#13;
黑了所有厕纸轻小说，其实我觉得国产小白文毒性更强。
&#13;
这仨人不是那谁那谁和那谁嘛
&#13;
地址：https://www.lightnovel.cn/thread-986108-1-1.html?tdsourcetag=s_pctim_aiomsg</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>wfm: </b><br>
<span>【推轻小说】泷本龙彦的LigthNovel</span><br>
<span> 本帖最后由 wfm 于 2019-8-25 14:22 编辑 </span><br>
<span>帮朋友宣传下他翻译的小说，泷本龙彦的LigthNovel，刚刚翻译好的。之前我记得有人要看来着@亚瑟邓特 @lostanother 文摘：</span><br>
<span>黑了所有厕纸轻小说，其实我觉得国产小白文毒性更强。</span><br>
<span>这仨人不是那谁那谁和那谁嘛</span><br>
<span>地址：https://www.lightnovel.cn/thread-986108-1-1.html?tdsourcetag=s_pctim_aiomsg</span><br>
</p><p><b>海克托尔: </b><br>
<span>厕纸轻小说能让人心情舒畅→_→</span><br>
</p><p><b>shamal0324: </b><br>
<span>泷本龙彦出新作了？不过这人的书让人心情下沉，又带点自虐。年纪大了受不了这套了……</span><br>
</p><p><b>wfm: </b><br>
<span>shamal0324 发表于 2019-8-25 15:28</span><br>
<span>泷本龙彦出新作了？不过这人的书让人心情下沉，又带点自虐。年纪大了受不了这套了…… ...</span><br>
<span>没有，这本不是那个风格的。</span><br>
<span>贴一段日亚的书评好了：</span><br>
<span>## 3星 表现出创作家的痛苦？虽然是时隔15年又读到的作家，但对于作品风格的变化简直惊呆了。要说有趣的话有点微妙。</span><br>
<span>自从读了作者泷本龙彦的初期作品《消极的快乐电锯的边缘》《欢迎加入NHK》《超人计划》以来。特别是前两部作品，即使过了15年也还是喜欢摆在书架上，但之后就完全没再关注了。听说这次久违地推出了新作，抱着“到现在为止到底在做什么呢？”的心情前来拜读。</span><br>
<span>故事讲述的是有些不愿上学、经常迟到的主人公文弘，在稀奇的去学校的日子里，班主任吉冈问把旧校舍中没有使用的房间作为“部室”来分配给他开始。原以为是摄影部的部室，确认了那个房间情况的文弘被困在了废弃教室里。</span><br>
<span>被关在漆黑的部室中的文弘，在他面前的储物柜漏出光线，当门打开时，从里面出现了长着猫耳朵和尾巴的女性。自称是米娅的女性自报姓名，作为「探索者」去见「黑暗迷宫」中最里面的「黑暗的魔术师」，打算送交重要的留言。</span><br>
<span>从米娅那里得到探索者的祝福的文弘得到了察觉到“真实的自己”的不可思议的睿智，离开房间后似乎失去了睿智。从房间外打招呼了的青梅竹马的同班同学耶麻川,回家的路上突然解开辫子，扔掉黑斑眼镜宣言「优等生今天结束」。仿佛要证明这一点似的，到了冬天，耶麻川真的成了不良少女，在旧校舍的房间里聚集了不良少年，流传着耶麻川沉溺于“随意的性行为”的令人难以置信的传言……</span><br>
<span>……文风又让人吃惊的变了啊，在15年的时间中泷本龙彦完成的风格转变令人吃惊。至少《欢迎来到NHK！》或者，期待着《超人计划》时期的文风，读了之后肯定会迷惑“诶，这是什么”。特别是期待故事线明确的类似「NHK」那样的作品的话，会有一种「这玩意该怎么读」的困惑。</span><br>
<span>虽然想以介绍故事的方法写评论，但是因为不太存在明确的情节而让我非常为难。从初期文弘遇见的探索着「黑暗的迷宫」的米娅，到自己作为探索者也觉醒了的青梅竹马的耶麻川，文弘送她上路为止还有差不多的情节。不过，从那之后就是文弘和各种各样的美少女纠缠在一起的故事。虽然故事基本上是以主人公文弘的故事来进行，但是很多场景都是由叙述者代替作品中登场的主角来进行。</span><br>
<span>总之，因为没有什么值得追着的剧情，所以直到中盘为止都会一边困惑一边读“这到底是什么东西，这是什么”。要说完全是令人窒息的作品的话，登场人物却都性格鲜明，以从前半部分到中盘不断地登场的奇妙的女主人公的奇妙言行做为中心让我很享受。</span><br>
<span>尤其是文弘的母亲的角色很奇怪，“真厉害啊，亏你能想出这么奇葩的角色”让我惊呆了。</span><br>
<span>每天都对作为儿子的文弘说“今天一定要和妈妈做爱哦”，在被拒绝后她竟然离开了家。有对人恐惧症的她，从高中生的时候开始有性欲，寻求究极的自慰是第二章精华部分。购买冷冻精子，怀孕直到文弘为止的剧情，现实和妄想的被膜在哪里破裂了，眼睛一半黑白一边读一边陷入困境。</span><br>
<span>一边追逐着这样的情节，一边欣赏着“奇怪的角色”一边继续阅读，从中盘左右总算能看到“啊，这是关于创作的话题吗”这样模糊的主题。通过主人公们的言行和现实和妄想的边界一边传达出「探索自己的内心，抓住自己里面有的『什么』，形成具体的想法」的作家应有的样子。总觉得在向读者传达写作的方法。初期出现的探索者和文弘的母亲的自慰狂行为都和这样的“创作”联系在一起了呢（“创作是作家的自慰”是筒井康隆说的吗？）</span><br>
<span>探索者探索着黑暗迷宫，从中被各种各样的东西迷惑的各种故事，是传达着「写长篇真的好难啊啊啊啊」泷本龙彦也在这15年间一直体会着这种事情吧。当然，创作的苦难不仅仅是泷本龙彦才能体会到的，即便如此，在小说在自己内心还没有形成形态的“语言”诞生之前，作家所体会到的东西确实是以独特的形式来保存的。</span><br>
<span>所以这玩意一半是小说，一半是像泷本龙彦的创作论一样的东西吧。从这个意义上来说，对于纯粹追求作为“小说”的有趣性的人来说大概会：“嗯？”如果说它是一部面向大众的作品，那么不得不非常明确的给它一个“NO”。</span><br>
<span>与2010年左右出版的两部作品无缘，无法了解风格是怎样剧烈的变化。这本书是泷本龙彦在接连创作了三部作品之后，知道了很多“活着的痛苦”才写出的“围绕创作的故事”。</span><br>
</p><p><b>wfm: </b><br>
<span>海克托尔 发表于 2019-8-25 15:03</span><br>
<span>厕纸轻小说能让人心情舒畅→_→</span><br>
<span>嗯，心情舒畅的大部分，以及，部分的胃疼。。。</span><br>
</p><p><b>fuochai: </b><br>
<span>研表究明 字符的顺序不一定影阅响读</span><br>
<span>标题都打错了 想找帖子结果没搜到这贴</span><br>
</p><p><b>warachia: </b><br>
<span>fuochai 发表于 2019-8-27 10:51</span><br>
<span>研表究明 字符的顺序不一定影阅响读</span><br>
<span>标题都打错了 想找帖子结果没搜到这贴 ...</span><br>
<span>你不说我也没发现23333</span><br>
</p><p><b>huangzh: </b><br>
<span>ligth看了好半天的只有我一个么</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1855779[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
