<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>同百名死囚生前对话，“杭州纵火保姆”毫无悔意zt</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>同百名死囚生前对话，“杭州纵火保姆”毫无悔意zt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:30:25 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>同百名死囚生前对话，“杭州纵火保姆”毫无悔意zt[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1851691-1-1.html</link>
      <description>同百名死囚生前对话，“杭州纵火保姆”毫无悔意zt&#13;
导语长安君（ID:changan-j）：捅杀被害人18刀的罪犯，漂白身份娶妻生子，竟在法庭上啕嚎大哭；等待死亡6年的毒贩，最后一刻的眼神，令人无法忘怀；20岁出头的少年，沉默寡言，死刑前向民警道谢……是真心悔过，还是人之将死，其言也善？这个在死刑犯监区做了十几年的管区民警，曾数千次与死刑犯对话，阅尽人性之恶，目睹无数受害者家庭的悲欢离合。今天我们将跟随他的视角，去亲历，与死囚共处生命的最后一刻。他还了解，杭州钱江纵火案的保姆，被执行死刑前的关键细节——我叫杨旭东，曾经在死刑犯监区做了十几年管区民警，主要就做了一件事：每天和死刑犯谈话，救赎他们失控的灵魂。不是为了原谅，而是希望他们最后留下的是悔意。我曾和近百位死刑犯有过深入的交谈。他们有的桀骜不驯死不悔改，甚至扬言想要越狱；有的知道刑期将至抑郁难忍试图自杀；有的见到父母妻女痛哭流涕充满歉意；有的幡然悔悟放下心结坦然面对终局。这些人，强行剥夺了他人生命，不仅毁了别人的幸福亲情，也让自己的家庭支离破碎。http://e0.ifengimg.com/06/2019/0728/AB7BA0F6610E4B08CAAECBE0C9412143B28299B5_size79_w1080_h720.jpeg图源于网络我也从来没觉得死刑犯是可以被原谅的，但人非草木，有时还是会动容。有天，当我上班换好**来到死刑犯监区，一个年轻的男服刑人员见到我就痛哭流涕地说：“我即将走向刑场，拜托你告诉我妻子，今生今世我不配做他的丈夫，让她另外再找个人过生活吧。”我想起昨天下午跟他谈过的话，谈的是他妻子患了重病的事情，谈话时，这位抢劫杀人犯始终保持沉默，没有任何言语，我以为他铁石心肠，无法感化，没想到一大早他就向我如此告白。我心里怔了一下，皱着眉头仔细打量他，发现他一夜之间似乎老了许多，短短的发根泛出了隐隐的白色。那一刻，我发现，原来世间任何一个人，作为小小的生命，哪怕是这般凶残的杀人犯，内心也有着同样的脆弱，只是每个人脆弱的位置不一定相同。对于所有悲剧来说，死刑犯监区是他们的终点站。而我，天天都守在这座终点站，安抚他们原本邪恶躁动的心灵，尽可能地让善意回归，救赎灵魂，然后送他们安静地离开这个悲欣交集的世界。1初入高墙，满满的窒息感1968年，我出生于杭州的一个老城区，生性好动，从小爱打抱不平。我家旁边有个派出所，每天看见警察们穿着白色**进进出出，心里油然生起崇拜，所以我从小就有一个做警察的梦想。http://e0.ifengimg.com/04/2019/0728/BE969A791ECE8FA467AA8109A566C91EAE12245C_size30_w1080_h561.jpeg杨旭东年轻时1992年，通过努力，我如愿成为了杭州市公安局巡特警支队的一名特警，在特警队度过十二年激情岁月之后，2004年的时候，我被调动去了杭州市看守所，这才开始了我与死刑犯的面对面接触，起初我还有些不太适应。第一天去报到的时候，我记得刚走进铁丝网围绕的高墙，就感受到那种不一样的气息。在高墙里面仰望天空，只能看到一片蓝色的顶空，眼睛无法极目远眺，最远也只能看到每个转角处有武警荷枪实弹值守的塔楼。虽然在特警队历练了十二年，可一下子站在这灰突突高墙里面，我心里还是有点莫名的不安，心想要是往后一直在这儿上班，世界会小很多。接待我的人后来成了我的同事，他带着我跨过一道道门，一直往深处走去。最深处自然是死刑犯监区。当看见监室里一双双带着异样神情的眼睛瞪着我，真的有一种满满的窒息感。http://e0.ifengimg.com/01/2019/0728/41F677A6A259687544365A4780E6A4933B1A1ACE_size90_w1080_h720.jpeg图源于网络不光如此，后来我发现每天的工作千篇一律，比较枯燥。早上上班之后，雷打不动要按照规定开始查监，戒具、内务、监控，由内而外，不能有丝毫差错。查完这些基本程序，然后就是观察在押人员的气色，这个环节跟医生查房很像。通过察言观色，可以发现他们情绪的蛛丝马迹。发现问题的，马上要将他们单独带到谈话室进行有针对性的谈话谈心，防止发生意想不到的差错。跟死刑犯谈话可不是一件轻松的事，遇上个别难弄的，这是煞费苦心都不知道他心里到底在想些什么。想都想得到，服刑人员之间，偶尔会发生一些打架斗殴闹事的突发情况。发生这类事件，我只能迅速进行处置，而除此之外，每天八九成的工作都是谈话。我本来是个不善言辞的人，可是谈着谈着，我发现我居然非常胜任这项工作，感化了许多无法放下邪念的死刑犯，让他们回归了善意，但不是所有。2一个噩梦，十年轮回“11.4案件”是我走进死刑犯监区印象最为深刻的案件，这起案件发生于2000年11月4日晚，十年之后得以告破。当时，19岁男孩和他的19岁女友，在杭州万向公园内被王广斌和武凯因抢劫财物而残忍杀害。案发的时候，我还在特警队追逐飞车党。当年案发后特警队被要求对全城出城车辆逐辆仔细搜查，可惜没能有任何收获。http://e0.ifengimg.com/12/2019/0728/72264A5334A92324459CFB9C5F39B249D75D955B_size53_w440_h358.jpeg“11·4”案件搜查凶器现场2010年11月2日，我听到了一则令人振奋的消息，十年前的“11.4案件”破获，两名嫌疑人已抓获。经过侦查人员的南北辗转，将嫌疑人从济南带回杭州。我一夜没睡，立马开始准备接收嫌疑人。巧的是，在十年后与案发同一天，两名嫌疑人被同时送进看守所。我不相信轮回，可事情确实这般凑巧，似乎这是命中注定。时隔十年，王广斌和武凯对犯案时的细节记得非常清楚，他们杀害了年仅十九岁的一对小情侣，在男孩的胸口捅了18刀，女孩的脖子几乎被切断。杀人之后他们开始亡命天涯，遁入茫茫人海中。http://e0.ifengimg.com/07/2019/0728/17D768D8FDA0D1DA8CA91F424D8225902BC2E3BE_size46_w440_h362.jpeg为搜寻凶器，警方将护城河抽干可他们不知道的是，他们这次凶残的行径给被害人身后的两个家庭带来多大的伤害。男孩和女孩遇害后，他们的父母亲都搬离了原先的住处。他们不忍心在那个熟悉的环境里回忆起儿女曾经的身影，哪怕是看到他们以前使用过的物品，心情都无法释怀。男孩母亲失去儿子后，精神差点崩溃，终日数百次呼唤儿子的小名。而女孩母亲直接病倒，最后耗尽家资才将疾病治愈。跟嫌疑人武凯接触之后，令我感到意外的是，他竟然在逃亡的日子里娶妻生子，组建了他自己的家庭。我不知道说什么才好，一时语塞，看看武凯的神情，显然看得出他内心顾虑重重。我当然知道他顾虑的是什么，只是如果要他自己说出来，他对于罪恶的悔过会更强烈。武凯说，他有一个爱他的妻子，还有一个刚刚三岁的儿子，他不愿意死去，不愿意看到妻儿在世上没人照料。在羁押的过程中，武凯的妻子也来了信，看得出，他妻子是爱她的，信中写着“等着你回来”之类的话语，也给他寄了衣服。我把信给了武凯。武凯看后嚎啕大哭，后悔莫及。可是一切都太晚了。我觉得，承认一切罪行只是最底限的忏悔，如果连悔意都没有，那简直不能称之为人。武凯犯下的罪行是深重的，可也许是这些年最不需要我去安抚的死刑犯，他跟我诉说了他在这十年里的内心挣扎，言语当中充满了悔意。http://e0.ifengimg.com/06/2019/0728/42892A5069D33FE3256712AAE5A8FFFA20E00834_size58_w844_h600.jpeg“11·4案件”嫌疑人武凯我知道，武凯被执行死刑后，再也见不到他的妻子和孩子。但我也知道，被害的男孩和女孩无法复生，他们父母心中的伤疤，永远也无法愈合。36年间，每一秒都是死亡的恐惧我初次见到毒贩王凯（化名）的时候，见他的方脸上露出一副凶样，就知道是个不安当的角色。王凯虽然初来看守所，可是气焰相当嚣张，虽然缉毒警已经掌握了许多证据，可他死活不承认罪行，狂妄地说是遭到了冤枉。我见王凯很不安分，非常担心他搞点什么事情出来，这家伙要是不改变，肯定是个不折不扣的安全隐患，毕竟每个监室里羁押着二十多人，要是被他带动，一起胡闹，那后果肯定不堪设想。为了灭王凯的气焰，当天我就找他谈了话，告诉他看守所里的三个基本问题：“你是什么身份？”“这是什么地方？”“你来这儿干什么？”一开始，王凯并不以为然，对我也是态度傲慢，怒目相视，可是日复一日，我始终坚持让他明白，逃避现实并不能给他带来什么机会，只要静下心来，等待法院的判决才是正道。http://e0.ifengimg.com/06/2019/0728/8FB905E81C3D48387D5EC265DE8BD926871DCC72_size23_w640_h426.jpeg图源于网络慢慢地，随着我每日的说服，时间磨平了他的棱角，我感觉到一种满足感，我发现我的谈话对他起了作用，使得他适应了监区生活，对整个环境没有了太多的敌意。可是一审开庭之后王凯被判了死刑，他又开始变得烦躁不安起来，情绪极度不稳，甚至对我还有一些威胁的言语，开始挑战我的权威，这影响到了同监室其它的羁押人员，整个监室变得气氛诡异。我没有放弃说服王凯，希望他能在最后的时间里让内心平息，接受现实。我知道他是北方人，偶尔在节日的时候，专门给他买个馒头，他吃了之后，似乎有些触动，又安静了下来。从抓获到逮捕，从逮捕到审判，审判之后又上诉重审，转眼间六年过去了。当他几乎要忘了还有最后一件事等着他的时候，有一天早上，我刚刚上班，突然接到了法院那边的紧急通知，说王凯将于一小时后执行死刑。我挂了电话，急忙去监室最后看了一眼王凯，王凯刚吃过早餐，像往常一样坐立在他的床头，见到我过去，抬眼朝我看了看，那眼神跟往日无异，可我却猛然发现，这眼神背后有一种对死亡的恐惧隐藏在那儿，原来王凯每天都在担心临终之日的到来。让王凯想不到的是，临刑送别时，他期望见到的孩子没有来，只有他妻子来看了他最后一眼。4死刑前，少年向我道谢记得那年，看守所送进一位抢劫杀人犯李强（化名），李强年方21岁，满脸稚气，瘦高个，脸色惨白。要不是身上戴着**和走动时叮当作响的脚镣，谁能将李强和一位凶残的抢劫杀人犯联系在一起呢？不过，我没有这般感性，来看守所的各式人员，并不能用长相和气质跟他们所犯的罪行作等比划分，要是这样，他们在被捕前就早已暴露在大庭广众之下了。http://e0.ifengimg.com/08/2019/0728/72416229CCC0E4F1BBFD0B11E20BCC3F69C211D2_size63_w1080_h597.jpeg图源于网络李强从小就喜欢打架，他打架不饶人，人人都怕他，这也助长了他的邪恶念头，到了后来，开始抢劫，开始杀人。李强来了之后，对同监室的人非常有敌意，我最担心的是他把不良习惯带进来，出现任何打架斗殴的事情。为了研究明白李强心里到底在想什么，我去读了一些心理学方面的书籍，然后试着去找李强谈话，先是问他家里人的情况，但李强总是一言不发。实在没有办法的时候，我就自己单聊，聊自己的家人，聊老婆孩子，没反应，聊老爸老妈，不理会。直到有一天，我讲到了自己小时候在外婆家的事，忽然听到李强轻轻的叹了一口气，眼睛里湿了。原来李强很小的时候，父母就离异了，而且不知去向，他一直和姥爷姥姥生活。慢慢地，我发现李强并没有想象中的那么好斗，他把人往死里打的时候，大多时候是因为有人骂了他的亲人。从小缺少关爱的李强，他内心永远不能触碰的痛便是亲人。我原以为可以帮助李强找到亲人，然后在他临刑前可以见上一面，可后来我发现我想多了。我想尽了各种办法终于将李强的妈妈找到了，但她一听到是看守所的电话，立刻挂断，她不愿意见到犯了死罪的李强。而李强的姥姥和姥爷，在他出事后的三年里，先后去世。李强临刑前，我成了他在这个世上唯一的倾诉者和倾听者。http://e0.ifengimg.com/07/2019/0728/83F9DDE1A2283465EE5D95E8BCF2B07DD5B904F1_size18_w438_h273.jpeg摄影/李坚一个冬日的早晨，寒风凛凛，李强被带离监室，送往刑场。正当法警将李强送上刑车的时候，李强突然扭过头来要对我说话，**和脚镣的碰撞声音冰冷而清脆。李强眼眶明显红了，一开口就哽咽，他大声地叫喊着，生怕我听不到。“杨队，谢谢这些年你对我的关心，只能来生再报答你了。如果我以后能有个坟的话，希望杨队有空来看看我。”看着眼前这个涕泪纵横一脸悔意的大男孩，我真的很难把三年前那个桀骜不驯、似乎用眼神就可以杀人的抢劫杀人犯联系在一起。送走了李强，回头我又收押了一位少年犯，我刚问第一句，心里便翻江倒海起来，我发现这少年犯居然和我儿子正好同年。我也不知道自己是怎么了，立马冲出监室，给儿子打了个电话，用急切的语气不合时宜地问儿子道：“你在哪儿？现在干嘛？”儿子听了我的话，感觉有些莫名其妙，青春期刚刚变声的他用低哑的声音对我说：“爸爸，我在家里做作业呀，没有出去玩……爸爸你怎么了？你以前上班的时候从来不跟我打电话的。”听到儿子在家做作业，我不禁泪流满面。如果没有爱的襁褓，人生可能会完全不同。身为人父，我希望全天下的父母，将自己的孩子都视为掌上珍宝，孩子们需要陪伴，需要关怀，需要爱。5生命的尽头并非都有悔意2017年6月22日凌晨，女保姆莫焕晶在杭州市上城区鲲鹏路蓝色钱江小区一套房内使用打火机点燃客厅内物品实施放火，造成女主人及其三个孩子死亡。http://e0.ifengimg.com/09/2019/0728/52DD1D394DD03F324E2221E0C14FD7E7F6A9EDDE_size44_w964_h543.jpeg莫焕晶被执行死刑时35周岁女性嫌疑人不羁押在我的监区，但因为这起案子的性质极其恶劣，我也非常关注，莫焕晶交代犯罪事实后，被送到了看守所，我听说了一些事实，情形让我咋舌。莫焕晶虽然认罪了，但没有任何悔意，如果不是及时阻止，她在看守所里甚至想要采取一些自伤自残行为，以此表示死意已决。犯下严重罪行在临刑之前又没有任何悔改的意愿，这是彻彻底底的恶意，像莫焕晶这样的人我不是没有遇到过，只是数量在少数，大多死刑犯到了最后，在民警的努力感化之下都会有所转变。回头想想，在看守所的这十几年时间里，我与死刑犯进行了累计数千次的谈话，感化数人，阅尽人性之恶，目睹无数受害者家庭的悲欢离合。这一切时常让我辗转反侧、深夜沉思，在这浩瀚的宙宇之下，我就处在那高墙围拢的立体空间里，那儿有一群需要忏悔的灵魂，我希望他们能用悔意去祭奠那些失去生命的灵魂，我也希望他们最终留下的是一份善心，哪怕渺小得像是一滴甘露。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>jpcl: </b><br>
<span>写本死刑犯的忏悔</span><br>
<span>我觉得对震慑犯罪有深远意义</span><br>
</p><p><b>联合国欧文: </b><br>
<span>repal 发表于 2019-8-7 01:14</span><br>
<span>屁民以为的死刑犯摘器官：我生病了有器官用了</span><br>
<span>实际上的死刑犯摘器官：你的器官跟大佬的配型成功了 ...</span><br>
<span>上哪找那么多生病的大佬</span><br>
</p><p><b>afer: </b><br>
<span> 本帖最后由 afer 于 2019-8-7 04:48 编辑 </span><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2019-8-6 18:57</span><br>
<span>带着后悔死去没有任何卵用，换不回来给于被加害方和社会任何益处。</span><br>
<span>让死刑犯认罪，让他们悔悟，一方面是人道考虑，另一方面是正义使然，犯罪的人必须认罪，认罪的人应该会晤，和最后那一枪没关系，但就工作而言，还有程序正义而言，这是非常必要的。</span><br>
<span>不论是对这些罪大恶极的犯人，还是对普通人来说，让他们知道普通人的正义，和让普通人看见我们在发扬正义，是非常必要的。</span><br>
<span>只能说泥潭真是不知道社会是啥东西，人情世故也不讲，TG能和当年那群刮民党玩意有区别，就区别在这里，换到西方也有类似的工作，是宗教在做。这个原文也没有博取人们怜悯，而是在讲做这个工作的人的感受，和对犯罪分子本人有没有卵用没关系。</span><br>
</p><p><b>食人魔法师: </b><br>
<span>对死都不怕的亡命徒，死刑除了肉体消灭毫无意义。但死前是悔恨，死后就是永远的悔恨，没有比永远更重的惩罚。非常支持民警感化死刑犯。</span><br>
</p><p><b>yohei: </b><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2019-8-6 18:44</span><br>
<span>对于犯死罪的人，忏悔就是掩耳盗铃，不要因为忏悔，他们的罪行就可以当没发生，不过是给活人的心灵馊鸡汤。 ...</span><br>
<span>忏悔着死去比毫无悔改的死去强多了，作者努力让他们忏悔又不是为了给他们减刑，更不是为了让受害者家属原谅，仅仅是希望他们明白自己给别人造成了多大伤害，真心后悔自己的所作所为。文章里什么时候说过忏悔以后他们的罪行就可以当作没发生？不要连主楼都不看就竖个靶子自己打好吧</span><br>
</p><p><b>SaaB35: </b><br>
<span>死刑是个好东西啊</span><br>
</p><p><b>fokker1027: </b><br>
<span>开头几段话果然是白写了</span><br>
<span>泥潭的都是先入为主不看人话的</span><br>
<span>不是为了原谅，是为了留下悔意</span><br>
<span>否则人人都以死为荣变成梁山好汉式的乱世，我看这就真要崩溃了</span><br>
</p><p><b>嵐色羽空: </b><br>
<span>我看楼上骂的都没看过全文，以为这是支持废死的文章</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>我靠不是吧: </b><br>
<span> 本帖最后由 我靠不是吧 于 2019-8-7 07:43 编辑 </span><br>
<span>说死后永远悔恨的那位能赔我电脑屏幕吗</span><br>
<span>这事儿，说白了就和葬礼上的哀悼一样，是做给活人而不是给死人看的。</span><br>
<span>同样的，若是问这位民警的工作有没有意义，当然有意义。但是如果把这种意义误解成对死刑犯的意义，那才是真正的本末倒置</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-8-6 19:14</span><br>
<span>拯救灵魂你妈逼，建议开除党籍</span><br>
<span>“惩前毖后，治病救人”，算是tg多年的宗旨了。民国那批战犯将领都能改造得好好的。</span><br>
<span>主楼里那些，判了死刑，但该谈的话，该改造灵魂的工作，还得继续做完。往眼前说为了监狱里的秩序不增加更多的管理成本，不然这群无法无天的死刑犯找机会就闹也太折腾人。往长远说让他们带着悔意死去给社会一个更好的交待，这才是党员能有耐心去做的。</span><br>
</p><p><b>拆骨羊肉2: </b><br>
<span>他们后悔的并不是“做了会导致死刑的事”</span><br>
<span>他们后悔的是“被抓住了”和“被判下了死刑”</span><br>
<span>忏悔？别开玩笑了</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>大神一狼: </b><br>
<span>拆骨羊肉2 发表于 2019-8-7 08:13</span><br>
<span>他们后悔的并不是“做了会导致死刑的事”</span><br>
<span>他们后悔的是“被抓住了”和“被判下了死刑”</span><br>
<span>忏悔？别开玩笑了</span><br>
<span>就是因为自己犯了死罪会死而忏悔，前面那位张口就是不懂社会的，这样的忏悔披露对于社会有什么益处？这种临终忏悔会对某部分人特别是支持废死派的人看起来，哟，这个罪犯还可以抢救一下的感觉，问题是有时间忏悔早干嘛去了？我很同意前面某位的观点，震慑人的是死刑，而不是忏悔，忏悔这种东西太廉价了。</span><br>
</p><p><b>路西恩: </b><br>
<span>谜の宝箱 发表于 2019-08-06 19:04:37</span><br>
<span>我就觉得像伊朗那样对未成年死刑犯关到成年，给他们吃穿读学让他们体会到社会的温暖，再杀，就不错。 ...讲道理，没钱干这种傻事。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>jam0206: </b><br>
<span>智能型人生 发表于 2019-8-6 18:46</span><br>
<span>反社会人格呗，也就是畜牲，早点投胎回畜牲道去了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 ...</span><br>
<span>你也太仁慈了这种人的归途只有地狱</span><br>
</p><p><b>可耻的马甲: </b><br>
<span>这个文章给社会的启示大概就是：与其死刑前才忏悔自己犯下的罪，不如从来不去犯罪，那么就不用忏悔，也不用死</span><br>
</p><p><b>laotoutou: </b><br>
<span>这个管区民警有点。。。</span><br>
</p><p><b>zn231: </b><br>
<span>黑色天鹅 发表于 2019-8-6 22:25</span><br>
<span>以前看过某记载：</span><br>
<span>50年代镇压反革命时，某地一个老牌汉奸恶霸被判处死刑，仍抱着死硬态度，拒不悔罪。最 ...</span><br>
<span>同意，前几年单位组织看录影，内容是各种死刑犯临死前的忏悔和亲人隔着铁栏的哭天抢地</span><br>
<span>这个震慑力比听普法教育和法官干巴巴念判决书强多了</span><br>
<span>另一种处罚也挺好，交通违章除了罚款扣分还可以增加一个观看十分钟大方小方录影</span><br>
</p><p><b>上条仁美: </b><br>
<span> 本帖最后由 上条仁美 于 2019-8-7 09:40 编辑 </span><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2019-8-6 19:07</span><br>
<span>不忏悔死刑的人成为了榜样激励沙雕们前仆后继的去作死然后被判死刑被执行？这画面太美</span><br>
<span>现实来说，除开极 ...</span><br>
<span>换个说法来说吧</span><br>
<span>现代刑罚不能执行凌迟炮烙等酷刑在死前给予死刑犯肉体上的痛苦</span><br>
<span>那么你是希望死刑犯在忏悔中痛苦死去</span><br>
<span>还是希望它在狂妄无惧中快乐的被执行？</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2019-8-6 18:44</span><br>
<span>对于犯死罪的人，忏悔就是掩耳盗铃，不要因为忏悔，他们的罪行就可以当没发生，不过是给活人的心灵馊鸡汤。 ...</span><br>
<span>这文章说得挺明白啊，忏悔不是给减刑的工具。</span><br>
<span>忏悔是说明刑罚对犯人的身心都教育到位了，最大的价值是让看守他的公安有工作成就感吧，毕竟一个死刑犯至少要陪着好几年才死，公安在那种工作环境中很容易积累精神压力，有工作成就感和认同感可以减少出现精神问题的概率。</span><br>
</p><p><b>TonyKune: </b><br>
<span>激情杀人的确是有可能后悔的</span><br>
<span>预谋的杀人我觉得后悔也多余</span><br>
</p><p><b>ice327: </b><br>
<span>zn231 发表于 2019-8-7 09:33</span><br>
<span>同意，前几年单位组织看录影，内容是各种死刑犯临死前的忏悔和亲人隔着铁栏的哭天抢地</span><br>
<span>这个震慑力比听普 ...</span><br>
<span>所以说这几年恶性犯罪率回升，最大的源头之一就是出于对所谓的“罪犯人权”取消了公开处决，减少了大规模公审。</span><br>
<span>实际上绝大部分罪犯都是文化程度和智商情商全低的货色，法学界妄想的所谓“靠普法教育解决一切”实际只对原本就守法的正常公民有效，这群犯罪者是完全不可能听的。</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>v22325 发表于 2019-8-6 21:31</span><br>
<span>我看下来只感觉这人大概信教 犯人死就行了 其他不重要</span><br>
<span>纪委监委起码三分之一的工作内容就这么被你否定了。</span><br>
<span>你说犯人都被判刑了，还让他痛哭流涕的剖析自己为什么走到这一步，应该怎样避免走到这一步，告诫其他人不要干什么事，这是为了啥呢？</span><br>
</p><p><b>胖达君: </b><br>
<span>我觉得，这种人应该在临行前让她先看一天的实拍枪毙视频以及死后摘器官的视频，然后在她最恐惧的时候拉出去毙掉</span><br>
</p><p><b>轻见彻: </b><br>
<span>和老大哥最后做的事有点像</span><br>
</p><p><b>蝶梦魂: </b><br>
<span>惩前毖后，治病救人    楼里开喷的都没看正文吧</span><br>
</p><p><b>谜の宝箱: </b><br>
<span>什么才能让死刑犯感到恐惧和后悔，我觉得吧，就是故意给他们看到一些希望，然后再掐灭它，我觉得没有比希望破灭更能刺激到人的了</span><br>
</p><p><b>十年家里蹲: </b><br>
<span>谜の宝箱 发表于 2019-8-7 11:42</span><br>
<span>什么才能让死刑犯感到恐惧和后悔，我觉得吧，就是故意给他们看到一些希望，然后再掐灭它，我觉得没有比希望 ...</span><br>
<span>每天给死刑犯看这个废死律师的微博发言那个废死法官的大会讲话然后在行刑前一天再告诉他哎呀不好意思这次的废死行动又失败了你还是得继续执行死刑？</span><br>
</p><p><b>6119w: </b><br>
<span>repal 发表于 2019-8-7 01:14</span><br>
<span>屁民以为的死刑犯摘器官：我生病了有器官用了</span><br>
<span>实际上的死刑犯摘器官：你的器官跟大佬的配型成功了 ...</span><br>
<span>帮你拍个照</span><br>
</p><p><b>rubicon: </b><br>
<span>该死的要死</span><br>
</p><p><b>victorzl: </b><br>
<span>用羊教授的法子啊,保证个个忏悔.</span><br>
<span>所以说人类就是奇怪,没犯什么大错的孩子弄去殴打电击肆意折磨,犯了死罪的犯人却要人道关怀....</span><br>
</p><p><b>lano: </b><br>
<span>有病吧，一群主楼都不看的直接开喷</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>红烧肉: </b><br>
<span>文章说得挺明白了，下面还一堆杠的，读985有个屁用，还不如学个电焊汽修能赚钱。</span><br>
</p><p><b>还能怎么着: </b><br>
<span>只能说泥潭水平参差不齐，符合我国网民的平均水平</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>枫舞天痕: </b><br>
<span>泥潭不愧是B站后花园，这贴一些回复连知乎贴吧都不如，就小学生杠精水平</span><br>
</p><p><b>JimmyZ: </b><br>
<span>"慢慢地，我发现李强并没有想象中的那么好斗，他把人往死里打的时候，大多时候是因为有人骂了他的亲人。"</span><br>
<span>什么p话都是.</span><br>
</p><p><b>v22325: </b><br>
<span> 本帖最后由 v22325 于 2019-8-7 15:11 编辑 </span><br>
<span>ualiant 发表于 2019-8-7 09:47</span><br>
<span>纪委监委起码三分之一的工作内容就这么被你否定了。</span><br>
<span>你说犯人都被判刑了，还让他痛哭流涕的剖析自己为什 ...</span><br>
<span>我只能明白是卖惨 告诉无知群众他这么干你看后悔了吧 好惨的哦 你们就不要干了 但没什么效果吧 </span><br>
<span>最起码我不犯罪和伤害别人是因为最简单的 己所不欲勿施于人伤害别人并不会让我体验到什么好处和快感 </span><br>
<span>还有伤害别人的反作用力 直接的被人报复也好 社会系统的警察监狱判刑的威慑也好 就是没有犯人的后悔 说到底 只要打疼了 别人才会怕 打的越疼 越能威慑别人 </span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>v22325 发表于 2019-8-7 15:10</span><br>
<span>我只能明白是卖惨 告诉无知群众他这么干你看后悔了吧 好惨的哦 你们就不要干了 但没什么效果吧 </span><br>
<span>最 ...</span><br>
<span>你去看看警示教育片吧，教育的内容包括错在哪里、为什么是错的，也包括错了会有什么下场和罪犯的忏悔。</span><br>
<span>光有前面这些看起来会很空洞，当自己有机会犯罪的时候很难联想起来，可最后声泪俱下的忏悔、剖析却很能让人记住。</span><br>
<span>虽然比较讽刺的是，这方面搞得最好得反腐片警示效果永远是最差的，利益比恐惧更能动人心</span><br>
</p><p><b>trb315: </b><br>
<span>并不关心有没有悔意，快点毙了是正经，留着浪费粮食</span><br>
</p><p><b>SCP-大狮子: </b><br>
<span>因为该后悔的后悔完了，</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>osirishan: </b><br>
<span>恢复活剐试试？ 3000刀那种</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>荡寇将军张嶷 发表于 2019-8-7 07:44</span><br>
<span>“惩前毖后，治病救人”，算是tg多年的宗旨了。民国那批战犯将领都能改造得好好的。</span><br>
<span>主楼里那些，判了死 ...</span><br>
<span>这些人没救了，不需要救治，请把热情和精力投放到正确的地方。</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>荡寇将军张嶷 发表于 2019-8-7 07:44</span><br>
<span>“惩前毖后，治病救人”，算是tg多年的宗旨了。民国那批战犯将领都能改造得好好的。</span><br>
<span>主楼里那些，判了死 ...</span><br>
<span>KMT的只是立场问题，改造容易。天生顽劣的反社会分子建国后不知道枪毙了多少了。</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>棒读 发表于 2019-8-6 20:54</span><br>
<span>放火的那个保姆是个赌狗吧，我这辈子是没见过哪个赌狗有悔意的……嗯，除了向你装可怜要钱的时候 ...</span><br>
<span>死刑前拖一天就是让她等死的痛苦恐惧延长一天，这个不要太好啊，我以前看过一个电影讲死刑犯的，死刑判决出来关死囚牢，何时行刑不告诉囚犯，突然一天夜里死囚睡的着的时候突然叫醒他行刑，这个人当场就吓傻了</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>拆骨羊肉2 发表于 2019-8-7 08:13</span><br>
<span>他们后悔的并不是“做了会导致死刑的事”</span><br>
<span>他们后悔的是“被抓住了”和“被判下了死刑”</span><br>
<span>忏悔？别开玩笑了</span><br>
<span>因为有惩罚所以后悔犯罪行为这个不是正常的吗，杭州保姆那个案子知道后果坑定后悔行为的，这个就是人性的复杂，但忏悔不能减轻刑罚的，这个就是公平</span><br>
</p><p><b>stmule: </b><br>
<span>写写主楼这软文的是绿里奇迹看多了？</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>白龙: </b><br>
<span>不能对杀人犯用同等刑罚，是法律的过度宽容</span><br>
<span>这放火杀人的保姆，就该绑起来慢慢用火烤死</span><br>
</p><p><b>逍遥津的战神: </b><br>
<span>老有人觉得该用酷刑执行死刑犯。</span><br>
<span>你们考虑过行刑者的感受吗？</span><br>
</p><p><b>sayano: </b><br>
<span>难道不是后悔了再死更难受么</span><br>
<span>那种老子又是一条好汉的想法反而痛快了这些人吧</span><br>
</p><p><b>lixianfyss: </b><br>
<span>yyman 发表于 2019-8-6 18:54</span><br>
<span>仔细看文章啊，这里的忏悔并不是为了原谅他们的罪行，而是为了让他们在死前明白自己给别人带来了多大的 ...</span><br>
<span>再仔细看看，人家主要是维护监狱秩序，避免在监狱里搞事。亡命之徒搞起事情来，还得别人擦屁股。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1851691[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>同百名死囚生前对话，“杭州纵火保姆”毫无悔意zt[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1851691-1-1.html</link>
      <description>同百名死囚生前对话，“杭州纵火保姆”毫无悔意zt&#13;
导语长安君（ID:changan-j）：捅杀被害人18刀的罪犯，漂白身份娶妻生子，竟在法庭上啕嚎大哭；等待死亡6年的毒贩，最后一刻的眼神，令人无法忘怀；20岁出头的少年，沉默寡言，死刑前向民警道谢……是真心悔过，还是人之将死，其言也善？这个在死刑犯监区做了十几年的管区民警，曾数千次与死刑犯对话，阅尽人性之恶，目睹无数受害者家庭的悲欢离合。今天我们将跟随他的视角，去亲历，与死囚共处生命的最后一刻。他还了解，杭州钱江纵火案的保姆，被执行死刑前的关键细节——我叫杨旭东，曾经在死刑犯监区做了十几年管区民警，主要就做了一件事：每天和死刑犯谈话，救赎他们失控的灵魂。不是为了原谅，而是希望他们最后留下的是悔意。我曾和近百位死刑犯有过深入的交谈。他们有的桀骜不驯死不悔改，甚至扬言想要越狱；有的知道刑期将至抑郁难忍试图自杀；有的见到父母妻女痛哭流涕充满歉意；有的幡然悔悟放下心结坦然面对终局。这些人，强行剥夺了他人生命，不仅毁了别人的幸福亲情，也让自己的家庭支离破碎。http://e0.ifengimg.com/06/2019/0728/AB7BA0F6610E4B08CAAECBE0C9412143B28299B5_size79_w1080_h720.jpeg图源于网络我也从来没觉得死刑犯是可以被原谅的，但人非草木，有时还是会动容。有天，当我上班换好**来到死刑犯监区，一个年轻的男服刑人员见到我就痛哭流涕地说：“我即将走向刑场，拜托你告诉我妻子，今生今世我不配做他的丈夫，让她另外再找个人过生活吧。”我想起昨天下午跟他谈过的话，谈的是他妻子患了重病的事情，谈话时，这位抢劫杀人犯始终保持沉默，没有任何言语，我以为他铁石心肠，无法感化，没想到一大早他就向我如此告白。我心里怔了一下，皱着眉头仔细打量他，发现他一夜之间似乎老了许多，短短的发根泛出了隐隐的白色。那一刻，我发现，原来世间任何一个人，作为小小的生命，哪怕是这般凶残的杀人犯，内心也有着同样的脆弱，只是每个人脆弱的位置不一定相同。对于所有悲剧来说，死刑犯监区是他们的终点站。而我，天天都守在这座终点站，安抚他们原本邪恶躁动的心灵，尽可能地让善意回归，救赎灵魂，然后送他们安静地离开这个悲欣交集的世界。1初入高墙，满满的窒息感1968年，我出生于杭州的一个老城区，生性好动，从小爱打抱不平。我家旁边有个派出所，每天看见警察们穿着白色**进进出出，心里油然生起崇拜，所以我从小就有一个做警察的梦想。http://e0.ifengimg.com/04/2019/0728/BE969A791ECE8FA467AA8109A566C91EAE12245C_size30_w1080_h561.jpeg杨旭东年轻时1992年，通过努力，我如愿成为了杭州市公安局巡特警支队的一名特警，在特警队度过十二年激情岁月之后，2004年的时候，我被调动去了杭州市看守所，这才开始了我与死刑犯的面对面接触，起初我还有些不太适应。第一天去报到的时候，我记得刚走进铁丝网围绕的高墙，就感受到那种不一样的气息。在高墙里面仰望天空，只能看到一片蓝色的顶空，眼睛无法极目远眺，最远也只能看到每个转角处有武警荷枪实弹值守的塔楼。虽然在特警队历练了十二年，可一下子站在这灰突突高墙里面，我心里还是有点莫名的不安，心想要是往后一直在这儿上班，世界会小很多。接待我的人后来成了我的同事，他带着我跨过一道道门，一直往深处走去。最深处自然是死刑犯监区。当看见监室里一双双带着异样神情的眼睛瞪着我，真的有一种满满的窒息感。http://e0.ifengimg.com/01/2019/0728/41F677A6A259687544365A4780E6A4933B1A1ACE_size90_w1080_h720.jpeg图源于网络不光如此，后来我发现每天的工作千篇一律，比较枯燥。早上上班之后，雷打不动要按照规定开始查监，戒具、内务、监控，由内而外，不能有丝毫差错。查完这些基本程序，然后就是观察在押人员的气色，这个环节跟医生查房很像。通过察言观色，可以发现他们情绪的蛛丝马迹。发现问题的，马上要将他们单独带到谈话室进行有针对性的谈话谈心，防止发生意想不到的差错。跟死刑犯谈话可不是一件轻松的事，遇上个别难弄的，这是煞费苦心都不知道他心里到底在想些什么。想都想得到，服刑人员之间，偶尔会发生一些打架斗殴闹事的突发情况。发生这类事件，我只能迅速进行处置，而除此之外，每天八九成的工作都是谈话。我本来是个不善言辞的人，可是谈着谈着，我发现我居然非常胜任这项工作，感化了许多无法放下邪念的死刑犯，让他们回归了善意，但不是所有。2一个噩梦，十年轮回“11.4案件”是我走进死刑犯监区印象最为深刻的案件，这起案件发生于2000年11月4日晚，十年之后得以告破。当时，19岁男孩和他的19岁女友，在杭州万向公园内被王广斌和武凯因抢劫财物而残忍杀害。案发的时候，我还在特警队追逐飞车党。当年案发后特警队被要求对全城出城车辆逐辆仔细搜查，可惜没能有任何收获。http://e0.ifengimg.com/12/2019/0728/72264A5334A92324459CFB9C5F39B249D75D955B_size53_w440_h358.jpeg“11·4”案件搜查凶器现场2010年11月2日，我听到了一则令人振奋的消息，十年前的“11.4案件”破获，两名嫌疑人已抓获。经过侦查人员的南北辗转，将嫌疑人从济南带回杭州。我一夜没睡，立马开始准备接收嫌疑人。巧的是，在十年后与案发同一天，两名嫌疑人被同时送进看守所。我不相信轮回，可事情确实这般凑巧，似乎这是命中注定。时隔十年，王广斌和武凯对犯案时的细节记得非常清楚，他们杀害了年仅十九岁的一对小情侣，在男孩的胸口捅了18刀，女孩的脖子几乎被切断。杀人之后他们开始亡命天涯，遁入茫茫人海中。http://e0.ifengimg.com/07/2019/0728/17D768D8FDA0D1DA8CA91F424D8225902BC2E3BE_size46_w440_h362.jpeg为搜寻凶器，警方将护城河抽干可他们不知道的是，他们这次凶残的行径给被害人身后的两个家庭带来多大的伤害。男孩和女孩遇害后，他们的父母亲都搬离了原先的住处。他们不忍心在那个熟悉的环境里回忆起儿女曾经的身影，哪怕是看到他们以前使用过的物品，心情都无法释怀。男孩母亲失去儿子后，精神差点崩溃，终日数百次呼唤儿子的小名。而女孩母亲直接病倒，最后耗尽家资才将疾病治愈。跟嫌疑人武凯接触之后，令我感到意外的是，他竟然在逃亡的日子里娶妻生子，组建了他自己的家庭。我不知道说什么才好，一时语塞，看看武凯的神情，显然看得出他内心顾虑重重。我当然知道他顾虑的是什么，只是如果要他自己说出来，他对于罪恶的悔过会更强烈。武凯说，他有一个爱他的妻子，还有一个刚刚三岁的儿子，他不愿意死去，不愿意看到妻儿在世上没人照料。在羁押的过程中，武凯的妻子也来了信，看得出，他妻子是爱她的，信中写着“等着你回来”之类的话语，也给他寄了衣服。我把信给了武凯。武凯看后嚎啕大哭，后悔莫及。可是一切都太晚了。我觉得，承认一切罪行只是最底限的忏悔，如果连悔意都没有，那简直不能称之为人。武凯犯下的罪行是深重的，可也许是这些年最不需要我去安抚的死刑犯，他跟我诉说了他在这十年里的内心挣扎，言语当中充满了悔意。http://e0.ifengimg.com/06/2019/0728/42892A5069D33FE3256712AAE5A8FFFA20E00834_size58_w844_h600.jpeg“11·4案件”嫌疑人武凯我知道，武凯被执行死刑后，再也见不到他的妻子和孩子。但我也知道，被害的男孩和女孩无法复生，他们父母心中的伤疤，永远也无法愈合。36年间，每一秒都是死亡的恐惧我初次见到毒贩王凯（化名）的时候，见他的方脸上露出一副凶样，就知道是个不安当的角色。王凯虽然初来看守所，可是气焰相当嚣张，虽然缉毒警已经掌握了许多证据，可他死活不承认罪行，狂妄地说是遭到了冤枉。我见王凯很不安分，非常担心他搞点什么事情出来，这家伙要是不改变，肯定是个不折不扣的安全隐患，毕竟每个监室里羁押着二十多人，要是被他带动，一起胡闹，那后果肯定不堪设想。为了灭王凯的气焰，当天我就找他谈了话，告诉他看守所里的三个基本问题：“你是什么身份？”“这是什么地方？”“你来这儿干什么？”一开始，王凯并不以为然，对我也是态度傲慢，怒目相视，可是日复一日，我始终坚持让他明白，逃避现实并不能给他带来什么机会，只要静下心来，等待法院的判决才是正道。http://e0.ifengimg.com/06/2019/0728/8FB905E81C3D48387D5EC265DE8BD926871DCC72_size23_w640_h426.jpeg图源于网络慢慢地，随着我每日的说服，时间磨平了他的棱角，我感觉到一种满足感，我发现我的谈话对他起了作用，使得他适应了监区生活，对整个环境没有了太多的敌意。可是一审开庭之后王凯被判了死刑，他又开始变得烦躁不安起来，情绪极度不稳，甚至对我还有一些威胁的言语，开始挑战我的权威，这影响到了同监室其它的羁押人员，整个监室变得气氛诡异。我没有放弃说服王凯，希望他能在最后的时间里让内心平息，接受现实。我知道他是北方人，偶尔在节日的时候，专门给他买个馒头，他吃了之后，似乎有些触动，又安静了下来。从抓获到逮捕，从逮捕到审判，审判之后又上诉重审，转眼间六年过去了。当他几乎要忘了还有最后一件事等着他的时候，有一天早上，我刚刚上班，突然接到了法院那边的紧急通知，说王凯将于一小时后执行死刑。我挂了电话，急忙去监室最后看了一眼王凯，王凯刚吃过早餐，像往常一样坐立在他的床头，见到我过去，抬眼朝我看了看，那眼神跟往日无异，可我却猛然发现，这眼神背后有一种对死亡的恐惧隐藏在那儿，原来王凯每天都在担心临终之日的到来。让王凯想不到的是，临刑送别时，他期望见到的孩子没有来，只有他妻子来看了他最后一眼。4死刑前，少年向我道谢记得那年，看守所送进一位抢劫杀人犯李强（化名），李强年方21岁，满脸稚气，瘦高个，脸色惨白。要不是身上戴着**和走动时叮当作响的脚镣，谁能将李强和一位凶残的抢劫杀人犯联系在一起呢？不过，我没有这般感性，来看守所的各式人员，并不能用长相和气质跟他们所犯的罪行作等比划分，要是这样，他们在被捕前就早已暴露在大庭广众之下了。http://e0.ifengimg.com/08/2019/0728/72416229CCC0E4F1BBFD0B11E20BCC3F69C211D2_size63_w1080_h597.jpeg图源于网络李强从小就喜欢打架，他打架不饶人，人人都怕他，这也助长了他的邪恶念头，到了后来，开始抢劫，开始杀人。李强来了之后，对同监室的人非常有敌意，我最担心的是他把不良习惯带进来，出现任何打架斗殴的事情。为了研究明白李强心里到底在想什么，我去读了一些心理学方面的书籍，然后试着去找李强谈话，先是问他家里人的情况，但李强总是一言不发。实在没有办法的时候，我就自己单聊，聊自己的家人，聊老婆孩子，没反应，聊老爸老妈，不理会。直到有一天，我讲到了自己小时候在外婆家的事，忽然听到李强轻轻的叹了一口气，眼睛里湿了。原来李强很小的时候，父母就离异了，而且不知去向，他一直和姥爷姥姥生活。慢慢地，我发现李强并没有想象中的那么好斗，他把人往死里打的时候，大多时候是因为有人骂了他的亲人。从小缺少关爱的李强，他内心永远不能触碰的痛便是亲人。我原以为可以帮助李强找到亲人，然后在他临刑前可以见上一面，可后来我发现我想多了。我想尽了各种办法终于将李强的妈妈找到了，但她一听到是看守所的电话，立刻挂断，她不愿意见到犯了死罪的李强。而李强的姥姥和姥爷，在他出事后的三年里，先后去世。李强临刑前，我成了他在这个世上唯一的倾诉者和倾听者。http://e0.ifengimg.com/07/2019/0728/83F9DDE1A2283465EE5D95E8BCF2B07DD5B904F1_size18_w438_h273.jpeg摄影/李坚一个冬日的早晨，寒风凛凛，李强被带离监室，送往刑场。正当法警将李强送上刑车的时候，李强突然扭过头来要对我说话，**和脚镣的碰撞声音冰冷而清脆。李强眼眶明显红了，一开口就哽咽，他大声地叫喊着，生怕我听不到。“杨队，谢谢这些年你对我的关心，只能来生再报答你了。如果我以后能有个坟的话，希望杨队有空来看看我。”看着眼前这个涕泪纵横一脸悔意的大男孩，我真的很难把三年前那个桀骜不驯、似乎用眼神就可以杀人的抢劫杀人犯联系在一起。送走了李强，回头我又收押了一位少年犯，我刚问第一句，心里便翻江倒海起来，我发现这少年犯居然和我儿子正好同年。我也不知道自己是怎么了，立马冲出监室，给儿子打了个电话，用急切的语气不合时宜地问儿子道：“你在哪儿？现在干嘛？”儿子听了我的话，感觉有些莫名其妙，青春期刚刚变声的他用低哑的声音对我说：“爸爸，我在家里做作业呀，没有出去玩……爸爸你怎么了？你以前上班的时候从来不跟我打电话的。”听到儿子在家做作业，我不禁泪流满面。如果没有爱的襁褓，人生可能会完全不同。身为人父，我希望全天下的父母，将自己的孩子都视为掌上珍宝，孩子们需要陪伴，需要关怀，需要爱。5生命的尽头并非都有悔意2017年6月22日凌晨，女保姆莫焕晶在杭州市上城区鲲鹏路蓝色钱江小区一套房内使用打火机点燃客厅内物品实施放火，造成女主人及其三个孩子死亡。http://e0.ifengimg.com/09/2019/0728/52DD1D394DD03F324E2221E0C14FD7E7F6A9EDDE_size44_w964_h543.jpeg莫焕晶被执行死刑时35周岁女性嫌疑人不羁押在我的监区，但因为这起案子的性质极其恶劣，我也非常关注，莫焕晶交代犯罪事实后，被送到了看守所，我听说了一些事实，情形让我咋舌。莫焕晶虽然认罪了，但没有任何悔意，如果不是及时阻止，她在看守所里甚至想要采取一些自伤自残行为，以此表示死意已决。犯下严重罪行在临刑之前又没有任何悔改的意愿，这是彻彻底底的恶意，像莫焕晶这样的人我不是没有遇到过，只是数量在少数，大多死刑犯到了最后，在民警的努力感化之下都会有所转变。回头想想，在看守所的这十几年时间里，我与死刑犯进行了累计数千次的谈话，感化数人，阅尽人性之恶，目睹无数受害者家庭的悲欢离合。这一切时常让我辗转反侧、深夜沉思，在这浩瀚的宙宇之下，我就处在那高墙围拢的立体空间里，那儿有一群需要忏悔的灵魂，我希望他们能用悔意去祭奠那些失去生命的灵魂，我也希望他们最终留下的是一份善心，哪怕渺小得像是一滴甘露。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>同百名死囚生前对话，“杭州纵火保姆”毫无悔意zt</span><br>
<span>导语长安君（ID:changan-j）：捅杀被害人18刀的罪犯，漂白身份娶妻生子，竟在法庭上啕嚎大哭；等待死亡6年的毒贩，最后一刻的眼神，令人无法忘怀；20岁出头的少年，沉默寡言，死刑前向民警道谢……是真心悔过，还是人之将死，其言也善？这个在死刑犯监区做了十几年的管区民警，曾数千次与死刑犯对话，阅尽人性之恶，目睹无数受害者家庭的悲欢离合。今天我们将跟随他的视角，去亲历，与死囚共处生命的最后一刻。他还了解，杭州钱江纵火案的保姆，被执行死刑前的关键细节——我叫杨旭东，曾经在死刑犯监区做了十几年管区民警，主要就做了一件事：每天和死刑犯谈话，救赎他们失控的灵魂。不是为了原谅，而是希望他们最后留下的是悔意。我曾和近百位死刑犯有过深入的交谈。他们有的桀骜不驯死不悔改，甚至扬言想要越狱；有的知道刑期将至抑郁难忍试图自杀；有的见到父母妻女痛哭流涕充满歉意；有的幡然悔悟放下心结坦然面对终局。这些人，强行剥夺了他人生命，不仅毁了别人的幸福亲情，也让自己的家庭支离破碎。http://e0.ifengimg.com/06/2019/0728/AB7BA0F6610E4B08CAAECBE0C9412143B28299B5_size79_w1080_h720.jpeg图源于网络我也从来没觉得死刑犯是可以被原谅的，但人非草木，有时还是会动容。有天，当我上班换好**来到死刑犯监区，一个年轻的男服刑人员见到我就痛哭流涕地说：“我即将走向刑场，拜托你告诉我妻子，今生今世我不配做他的丈夫，让她另外再找个人过生活吧。”我想起昨天下午跟他谈过的话，谈的是他妻子患了重病的事情，谈话时，这位抢劫杀人犯始终保持沉默，没有任何言语，我以为他铁石心肠，无法感化，没想到一大早他就向我如此告白。我心里怔了一下，皱着眉头仔细打量他，发现他一夜之间似乎老了许多，短短的发根泛出了隐隐的白色。那一刻，我发现，原来世间任何一个人，作为小小的生命，哪怕是这般凶残的杀人犯，内心也有着同样的脆弱，只是每个人脆弱的位置不一定相同。对于所有悲剧来说，死刑犯监区是他们的终点站。而我，天天都守在这座终点站，安抚他们原本邪恶躁动的心灵，尽可能地让善意回归，救赎灵魂，然后送他们安静地离开这个悲欣交集的世界。1初入高墙，满满的窒息感1968年，我出生于杭州的一个老城区，生性好动，从小爱打抱不平。我家旁边有个派出所，每天看见警察们穿着白色**进进出出，心里油然生起崇拜，所以我从小就有一个做警察的梦想。http://e0.ifengimg.com/04/2019/0728/BE969A791ECE8FA467AA8109A566C91EAE12245C_size30_w1080_h561.jpeg杨旭东年轻时1992年，通过努力，我如愿成为了杭州市公安局巡特警支队的一名特警，在特警队度过十二年激情岁月之后，2004年的时候，我被调动去了杭州市看守所，这才开始了我与死刑犯的面对面接触，起初我还有些不太适应。第一天去报到的时候，我记得刚走进铁丝网围绕的高墙，就感受到那种不一样的气息。在高墙里面仰望天空，只能看到一片蓝色的顶空，眼睛无法极目远眺，最远也只能看到每个转角处有武警荷枪实弹值守的塔楼。虽然在特警队历练了十二年，可一下子站在这灰突突高墙里面，我心里还是有点莫名的不安，心想要是往后一直在这儿上班，世界会小很多。接待我的人后来成了我的同事，他带着我跨过一道道门，一直往深处走去。最深处自然是死刑犯监区。当看见监室里一双双带着异样神情的眼睛瞪着我，真的有一种满满的窒息感。http://e0.ifengimg.com/01/2019/0728/41F677A6A259687544365A4780E6A4933B1A1ACE_size90_w1080_h720.jpeg图源于网络不光如此，后来我发现每天的工作千篇一律，比较枯燥。早上上班之后，雷打不动要按照规定开始查监，戒具、内务、监控，由内而外，不能有丝毫差错。查完这些基本程序，然后就是观察在押人员的气色，这个环节跟医生查房很像。通过察言观色，可以发现他们情绪的蛛丝马迹。发现问题的，马上要将他们单独带到谈话室进行有针对性的谈话谈心，防止发生意想不到的差错。跟死刑犯谈话可不是一件轻松的事，遇上个别难弄的，这是煞费苦心都不知道他心里到底在想些什么。想都想得到，服刑人员之间，偶尔会发生一些打架斗殴闹事的突发情况。发生这类事件，我只能迅速进行处置，而除此之外，每天八九成的工作都是谈话。我本来是个不善言辞的人，可是谈着谈着，我发现我居然非常胜任这项工作，感化了许多无法放下邪念的死刑犯，让他们回归了善意，但不是所有。2一个噩梦，十年轮回“11.4案件”是我走进死刑犯监区印象最为深刻的案件，这起案件发生于2000年11月4日晚，十年之后得以告破。当时，19岁男孩和他的19岁女友，在杭州万向公园内被王广斌和武凯因抢劫财物而残忍杀害。案发的时候，我还在特警队追逐飞车党。当年案发后特警队被要求对全城出城车辆逐辆仔细搜查，可惜没能有任何收获。http://e0.ifengimg.com/12/2019/0728/72264A5334A92324459CFB9C5F39B249D75D955B_size53_w440_h358.jpeg“11·4”案件搜查凶器现场2010年11月2日，我听到了一则令人振奋的消息，十年前的“11.4案件”破获，两名嫌疑人已抓获。经过侦查人员的南北辗转，将嫌疑人从济南带回杭州。我一夜没睡，立马开始准备接收嫌疑人。巧的是，在十年后与案发同一天，两名嫌疑人被同时送进看守所。我不相信轮回，可事情确实这般凑巧，似乎这是命中注定。时隔十年，王广斌和武凯对犯案时的细节记得非常清楚，他们杀害了年仅十九岁的一对小情侣，在男孩的胸口捅了18刀，女孩的脖子几乎被切断。杀人之后他们开始亡命天涯，遁入茫茫人海中。http://e0.ifengimg.com/07/2019/0728/17D768D8FDA0D1DA8CA91F424D8225902BC2E3BE_size46_w440_h362.jpeg为搜寻凶器，警方将护城河抽干可他们不知道的是，他们这次凶残的行径给被害人身后的两个家庭带来多大的伤害。男孩和女孩遇害后，他们的父母亲都搬离了原先的住处。他们不忍心在那个熟悉的环境里回忆起儿女曾经的身影，哪怕是看到他们以前使用过的物品，心情都无法释怀。男孩母亲失去儿子后，精神差点崩溃，终日数百次呼唤儿子的小名。而女孩母亲直接病倒，最后耗尽家资才将疾病治愈。跟嫌疑人武凯接触之后，令我感到意外的是，他竟然在逃亡的日子里娶妻生子，组建了他自己的家庭。我不知道说什么才好，一时语塞，看看武凯的神情，显然看得出他内心顾虑重重。我当然知道他顾虑的是什么，只是如果要他自己说出来，他对于罪恶的悔过会更强烈。武凯说，他有一个爱他的妻子，还有一个刚刚三岁的儿子，他不愿意死去，不愿意看到妻儿在世上没人照料。在羁押的过程中，武凯的妻子也来了信，看得出，他妻子是爱她的，信中写着“等着你回来”之类的话语，也给他寄了衣服。我把信给了武凯。武凯看后嚎啕大哭，后悔莫及。可是一切都太晚了。我觉得，承认一切罪行只是最底限的忏悔，如果连悔意都没有，那简直不能称之为人。武凯犯下的罪行是深重的，可也许是这些年最不需要我去安抚的死刑犯，他跟我诉说了他在这十年里的内心挣扎，言语当中充满了悔意。http://e0.ifengimg.com/06/2019/0728/42892A5069D33FE3256712AAE5A8FFFA20E00834_size58_w844_h600.jpeg“11·4案件”嫌疑人武凯我知道，武凯被执行死刑后，再也见不到他的妻子和孩子。但我也知道，被害的男孩和女孩无法复生，他们父母心中的伤疤，永远也无法愈合。36年间，每一秒都是死亡的恐惧我初次见到毒贩王凯（化名）的时候，见他的方脸上露出一副凶样，就知道是个不安当的角色。王凯虽然初来看守所，可是气焰相当嚣张，虽然缉毒警已经掌握了许多证据，可他死活不承认罪行，狂妄地说是遭到了冤枉。我见王凯很不安分，非常担心他搞点什么事情出来，这家伙要是不改变，肯定是个不折不扣的安全隐患，毕竟每个监室里羁押着二十多人，要是被他带动，一起胡闹，那后果肯定不堪设想。为了灭王凯的气焰，当天我就找他谈了话，告诉他看守所里的三个基本问题：“你是什么身份？”“这是什么地方？”“你来这儿干什么？”一开始，王凯并不以为然，对我也是态度傲慢，怒目相视，可是日复一日，我始终坚持让他明白，逃避现实并不能给他带来什么机会，只要静下心来，等待法院的判决才是正道。http://e0.ifengimg.com/06/2019/0728/8FB905E81C3D48387D5EC265DE8BD926871DCC72_size23_w640_h426.jpeg图源于网络慢慢地，随着我每日的说服，时间磨平了他的棱角，我感觉到一种满足感，我发现我的谈话对他起了作用，使得他适应了监区生活，对整个环境没有了太多的敌意。可是一审开庭之后王凯被判了死刑，他又开始变得烦躁不安起来，情绪极度不稳，甚至对我还有一些威胁的言语，开始挑战我的权威，这影响到了同监室其它的羁押人员，整个监室变得气氛诡异。我没有放弃说服王凯，希望他能在最后的时间里让内心平息，接受现实。我知道他是北方人，偶尔在节日的时候，专门给他买个馒头，他吃了之后，似乎有些触动，又安静了下来。从抓获到逮捕，从逮捕到审判，审判之后又上诉重审，转眼间六年过去了。当他几乎要忘了还有最后一件事等着他的时候，有一天早上，我刚刚上班，突然接到了法院那边的紧急通知，说王凯将于一小时后执行死刑。我挂了电话，急忙去监室最后看了一眼王凯，王凯刚吃过早餐，像往常一样坐立在他的床头，见到我过去，抬眼朝我看了看，那眼神跟往日无异，可我却猛然发现，这眼神背后有一种对死亡的恐惧隐藏在那儿，原来王凯每天都在担心临终之日的到来。让王凯想不到的是，临刑送别时，他期望见到的孩子没有来，只有他妻子来看了他最后一眼。4死刑前，少年向我道谢记得那年，看守所送进一位抢劫杀人犯李强（化名），李强年方21岁，满脸稚气，瘦高个，脸色惨白。要不是身上戴着**和走动时叮当作响的脚镣，谁能将李强和一位凶残的抢劫杀人犯联系在一起呢？不过，我没有这般感性，来看守所的各式人员，并不能用长相和气质跟他们所犯的罪行作等比划分，要是这样，他们在被捕前就早已暴露在大庭广众之下了。http://e0.ifengimg.com/08/2019/0728/72416229CCC0E4F1BBFD0B11E20BCC3F69C211D2_size63_w1080_h597.jpeg图源于网络李强从小就喜欢打架，他打架不饶人，人人都怕他，这也助长了他的邪恶念头，到了后来，开始抢劫，开始杀人。李强来了之后，对同监室的人非常有敌意，我最担心的是他把不良习惯带进来，出现任何打架斗殴的事情。为了研究明白李强心里到底在想什么，我去读了一些心理学方面的书籍，然后试着去找李强谈话，先是问他家里人的情况，但李强总是一言不发。实在没有办法的时候，我就自己单聊，聊自己的家人，聊老婆孩子，没反应，聊老爸老妈，不理会。直到有一天，我讲到了自己小时候在外婆家的事，忽然听到李强轻轻的叹了一口气，眼睛里湿了。原来李强很小的时候，父母就离异了，而且不知去向，他一直和姥爷姥姥生活。慢慢地，我发现李强并没有想象中的那么好斗，他把人往死里打的时候，大多时候是因为有人骂了他的亲人。从小缺少关爱的李强，他内心永远不能触碰的痛便是亲人。我原以为可以帮助李强找到亲人，然后在他临刑前可以见上一面，可后来我发现我想多了。我想尽了各种办法终于将李强的妈妈找到了，但她一听到是看守所的电话，立刻挂断，她不愿意见到犯了死罪的李强。而李强的姥姥和姥爷，在他出事后的三年里，先后去世。李强临刑前，我成了他在这个世上唯一的倾诉者和倾听者。http://e0.ifengimg.com/07/2019/0728/83F9DDE1A2283465EE5D95E8BCF2B07DD5B904F1_size18_w438_h273.jpeg摄影/李坚一个冬日的早晨，寒风凛凛，李强被带离监室，送往刑场。正当法警将李强送上刑车的时候，李强突然扭过头来要对我说话，**和脚镣的碰撞声音冰冷而清脆。李强眼眶明显红了，一开口就哽咽，他大声地叫喊着，生怕我听不到。“杨队，谢谢这些年你对我的关心，只能来生再报答你了。如果我以后能有个坟的话，希望杨队有空来看看我。”看着眼前这个涕泪纵横一脸悔意的大男孩，我真的很难把三年前那个桀骜不驯、似乎用眼神就可以杀人的抢劫杀人犯联系在一起。送走了李强，回头我又收押了一位少年犯，我刚问第一句，心里便翻江倒海起来，我发现这少年犯居然和我儿子正好同年。我也不知道自己是怎么了，立马冲出监室，给儿子打了个电话，用急切的语气不合时宜地问儿子道：“你在哪儿？现在干嘛？”儿子听了我的话，感觉有些莫名其妙，青春期刚刚变声的他用低哑的声音对我说：“爸爸，我在家里做作业呀，没有出去玩……爸爸你怎么了？你以前上班的时候从来不跟我打电话的。”听到儿子在家做作业，我不禁泪流满面。如果没有爱的襁褓，人生可能会完全不同。身为人父，我希望全天下的父母，将自己的孩子都视为掌上珍宝，孩子们需要陪伴，需要关怀，需要爱。5生命的尽头并非都有悔意2017年6月22日凌晨，女保姆莫焕晶在杭州市上城区鲲鹏路蓝色钱江小区一套房内使用打火机点燃客厅内物品实施放火，造成女主人及其三个孩子死亡。http://e0.ifengimg.com/09/2019/0728/52DD1D394DD03F324E2221E0C14FD7E7F6A9EDDE_size44_w964_h543.jpeg莫焕晶被执行死刑时35周岁女性嫌疑人不羁押在我的监区，但因为这起案子的性质极其恶劣，我也非常关注，莫焕晶交代犯罪事实后，被送到了看守所，我听说了一些事实，情形让我咋舌。莫焕晶虽然认罪了，但没有任何悔意，如果不是及时阻止，她在看守所里甚至想要采取一些自伤自残行为，以此表示死意已决。犯下严重罪行在临刑之前又没有任何悔改的意愿，这是彻彻底底的恶意，像莫焕晶这样的人我不是没有遇到过，只是数量在少数，大多死刑犯到了最后，在民警的努力感化之下都会有所转变。回头想想，在看守所的这十几年时间里，我与死刑犯进行了累计数千次的谈话，感化数人，阅尽人性之恶，目睹无数受害者家庭的悲欢离合。这一切时常让我辗转反侧、深夜沉思，在这浩瀚的宙宇之下，我就处在那高墙围拢的立体空间里，那儿有一群需要忏悔的灵魂，我希望他们能用悔意去祭奠那些失去生命的灵魂，我也希望他们最终留下的是一份善心，哪怕渺小得像是一滴甘露。</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>对于犯死罪的人，忏悔就是掩耳盗铃，不要因为忏悔，他们的罪行就可以当没发生，不过是给活人的心灵馊鸡汤。还是那句话：忏悔有用的话，要死刑干嘛。</span><br>
</p><p><b>光明寺茉衣子: </b><br>
<span>不用有悔意，因为那毫无意义，老实吃花生米完事了</span><br>
</p><p><b>智能型人生: </b><br>
<span>反社会人格呗，也就是畜牲，早点投胎回畜牲道去了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>植田佳奈: </b><br>
<span>死刑的人对心理学研究有帮助的。也就是研究材料了</span><br>
</p><p><b>太阳灿灿: </b><br>
<span>就算真有悔意，那也是因为判处了死刑，你判个10年20年都没这个效果</span><br>
</p><p><b>kingxjj: </b><br>
<span>没用，写再多也不会可怜他们。判死刑的哪个不是穷凶极恶。</span><br>
</p><p><b>yyman: </b><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2019-8-6 18:44</span><br>
<span>对于犯死罪的人，忏悔就是掩耳盗铃，不要因为忏悔，他们的罪行就可以当没发生，不过是给活人的心灵馊鸡汤。 ...</span><br>
<span> 仔细看文章啊，这里的忏悔并不是为了原谅他们的罪行，而是为了让他们在死前明白自己给别人带来了多大的痛苦。让他们带着懊悔死去，难道不比让这些罪犯带着过二十年又是一条好汉的心态潇洒离世好么</span><br>
</p><p><b>Demi.Albertini: </b><br>
<span>因为怕死才后悔，要是没死刑，绝对不会后悔</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>yyman 发表于 2019-8-6 18:54</span><br>
<span>仔细看文章啊，这里的忏悔并不是为了原谅他们的罪行，而是为了让他们在死前明白自己给别人带来了多大的 ...</span><br>
<span>带着后悔死去没有任何卵用，换不回来给于被加害方和社会任何益处。</span><br>
</p><p><b>cxqcj: </b><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2019-8-6 18:44</span><br>
<span>对于犯死罪的人，忏悔就是掩耳盗铃，不要因为忏悔，他们的罪行就可以当没发生，不过是给活人的心灵馊鸡汤。 ...</span><br>
<span>有死刑才会忏悔啊。死刑犯忏悔了，再送他走是好事。不然怕不是要成为某些人的学习榜样。</span><br>
</p><p><b>zerona: </b><br>
<span>他自己有悔意没事啊。明白就更得拿命偿还了。</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>cxqcj 发表于 2019-8-6 18:57</span><br>
<span>有死刑才会忏悔啊。死刑犯忏悔了，再送他走是好事。不然怕不是要成为某些人的学习榜样。 ...</span><br>
<span>忏悔没有对被加害方和社会任何益处。犯了死罪就该死刑，震慑犯罪的是死刑本身而不是因为死刑而来的忏悔，所以因为死刑而忏悔这种榜样依然没有任何卵用</span><br>
</p><p><b>cxqcj: </b><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2019-8-6 19:01</span><br>
<span>忏悔没有对被加害方和社会任何益处。犯了死罪就该死刑，震慑犯罪的是死刑本身而不是因为死刑而来的忏悔， ...</span><br>
<span>你说没有就没有吧。本来也没有人说他忏悔了就不该死。</span><br>
<span>而且不是忏悔的人成为榜样，而是怕不忏悔的人成为榜样。</span><br>
</p><p><b>谜の宝箱: </b><br>
<span>我就觉得像伊朗那样对未成年死刑犯关到成年，给他们吃穿读学让他们体会到社会的温暖，再杀，就不错。</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>cxqcj 发表于 2019-8-6 19:04</span><br>
<span>你说没有就没有吧。本来也没有人说他忏悔了就不该死。</span><br>
<span>而且不是忏悔的人成为榜样，而是怕不忏悔的人成为 ...</span><br>
<span>不忏悔死刑的人成为了榜样激励沙雕们前仆后继的去作死然后被判死刑被执行？这画面太美</span><br>
<span>现实来说，除开极少数脑子有病的没人会以这个做榜样的</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>不管有用与否，该做的事情还是要做的。而且，仔细看文章，提到了监狱里警察的权威和牢房氛围，就是为了这些，该做的工作也还是要做。</span><br>
</p><p><b>pzgr43: </b><br>
<span>那么多废话做什，赶紧枪毙，然后器官摘了捐给有用的人</span><br>
</p><p><b>波卡帕马: </b><br>
<span>七色梦幻亚雷特 发表于 2019-8-6 19:09</span><br>
<span>不管有用与否，该做的事情还是要做的。而且，仔细看文章，提到了监狱里警察的权威和牢房氛围，就是为了这些 ...</span><br>
<span>一直觉得强调那个会被人认为是圣母行为，一些必定要做的“程序正义”虽然是为了维护法律的庄严，但是也会被网友那么说，就觉得他们没道理</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>拯救灵魂你妈逼，建议开除党籍</span><br>
</p><p><b>cxqcj: </b><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2019-8-6 19:07</span><br>
<span>不忏悔死刑的人成为了榜样激励沙雕们前仆后继的去作死然后被判死刑被执行？这画面太美</span><br>
<span>现实来说，除开极 ...</span><br>
<span>正常来说多肯定不会多啊。但只要有，就会有人倒霉。</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>这文章写的, 用来当标题的杭州保姆就一小段,还是听说的......</span><br>
</p><p><b>yunxyz: </b><br>
<span>我觉得挺好，正如楼上所说，让这些人渣毫无牵挂的“二十年后又是一条好汉”，总觉得不够解气。让他们临死之前又悔又怕总比混不吝强。</span><br>
</p><p><b>水泥键盘: </b><br>
<span>我个人根本不在乎那些死刑犯有没有后悔，我只在乎他们为什么不能早一天去吃花生米，他们活着就是浪费资源</span><br>
</p><p><b>灬猫之优雅灬: </b><br>
<span>警察的职责是送犯人伏法，法庭的职责是依照规则对犯人进行惩罚，看守人员的职责是找回犯人的人性</span><br>
<span>各司其职，都很好</span><br>
</p><p><b>爱尔米娜: </b><br>
<span>这个其实也是监狱管理需要吧，文章不是说了，这些人还是一副天不怕地不怕的样子，对于其他非死刑犯来说，那可是坏榜样，这监狱权威还怎么竖立，还要怎么管理？要是集体越狱了那不上演美国大片了</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>yunxyz 发表于 2019-08-06 19:19:35</span><br>
<span>我觉得挺好，正如楼上所说，让这些人渣毫无牵挂的“二十年后又是一条好汉”，总觉得不够解气。让他们临死之 ...有本事让死刑犯悔改当心理医生直接预防犯罪多好，真解气不如死刑前每天让杨教授电一顿物理劝说</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>李恭暔: </b><br>
<span>莫焕晶还没执行？？？？</span><br>
<span>这家伙用心险恶啊</span><br>
<span>给全国人民制造恶劣印象</span><br>
<span>东莞女人贪财盗窃</span><br>
<span>图谋不轨烧杀主人</span><br>
<span>谎报火情挑起消防与社会的矛盾对立</span><br>
</p><p><b>以色列空军: </b><br>
<span>死不足惜</span><br>
</p><p><b>更木剑八: </b><br>
<span>没什么好怜悯的，没有人想死，这些人杀人夺走了别人的人生，那么被子弹收走下半生是天经地义的，我甚至认为都不用什么心理疏导，捆了一枪了事</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>现代心理学很多领域还处于进门和冷/热饮对心理的影响，一个隔壁中国人诚信度这中搞笑研究的层次。“网瘾”都治不了。让死刑犯悔改这种大命题不是小小的看守所能解决的 我觉得点出可控核聚变都比点这个快</span><br>
</p><p><b>repal: </b><br>
<span>合理引导让囚犯死前恐惧忏悔是相当人道地增加死囚痛苦程度的方法，而且一定要像这样发表出来才有以儆效尤的作用</span><br>
<span>当然在泥潭眼里 人就是一堆骨头一堆肉拼起来的，那对你们来说可能确实没啥用</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span> 本帖最后由 初音比良坂 于 2019-8-6 20:51 编辑 </span><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2019-8-6 19:01</span><br>
<span>忏悔没有对被加害方和社会任何益处。犯了死罪就该死刑，震慑犯罪的是死刑本身而不是因为死刑而来的忏悔， ...</span><br>
<span>有用的，作为受害人或者家属固然希望凶手去死，但如果这个凶手死之前毫无悔意，甚至有着类似“老子够本了”“二十年后又是一条好汉”那一样是不爽的。反过来在确定了这货就是死亡的前提下，能看到他忏悔惶恐那也是好的。这是对受害人而言的好处。也算是变相通过一种人道的方式来增加这群杀人凶手的痛苦。</span><br>
<span>对整个监狱而言，哪怕同样都是犯人人渣，一堆老老实实听话的人怎么也比一群“老子够本了”的刺头儿强。</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>放火的那个保姆是个赌狗吧，我这辈子是没见过哪个赌狗有悔意的……嗯，除了向你装可怜要钱的时候</span><br>
</p><p><b>赤字大王: </b><br>
<span>挺好的，但不能放过他们，只能让他们去死</span><br>
</p><p><b>PNK: </b><br>
<span>这种当然有用了，罪犯悔改，算是给受害者家属一个告慰，对面服软了怎么也比死鸭子嘴硬要解气一点</span><br>
<span>由罪犯自己去否定他自己的行为，也能给公众起一个教育作用</span><br>
<span>又不会因为他悔改了就不毙了他</span><br>
</p><p><b>吃我大鸡腿啦: </b><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2019-8-6 18:44</span><br>
<span>对于犯死罪的人，忏悔就是掩耳盗铃，不要因为忏悔，他们的罪行就可以当没发生，不过是给活人的心灵馊鸡汤。 ...</span><br>
<span>悔当然有用啊</span><br>
</p><p><b>hcmn: </b><br>
<span>表面文章还是要做的</span><br>
</p><p><b>nylonchina1: </b><br>
<span>约法三章说的很清楚</span><br>
<span>与父老约，法三章耳；杀人者死，伤人及盗抵罪</span><br>
<span>这才是中国人信奉的法律基础</span><br>
<span>中国的传统里就没有所谓的缓刑这么一说，基本也是充军、发遣、迁徙、枷号、刺字及凌迟、枭首、戮尸等</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>死囚又不是关进来就马上拉出去杀掉的，各种程序走下来往往要几年。</span><br>
<span>这几年里难道要放任不管？</span><br>
<span>像第一个故事里那样，突出死囚跟亲人的死别悲情忏悔，教育后来人才是他们仅剩下的最大价值。</span><br>
</p><p><b>悲叹的夜想曲: </b><br>
<span>我觉得文章开头那段对于这楼里某些人来说等于白说</span><br>
</p><p><b>未注册用户: </b><br>
<span>nylonchina1 发表于 2019-8-6 21:20</span><br>
<span>约法三章说的很清楚</span><br>
<span>与父老约，法三章耳；杀人者死，伤人及盗抵罪</span><br>
<span>别动不动就中国人，汉莫拉比法典一样是以眼还眼以牙还牙，同态复仇这种符合直觉的刑罚准则本来就是全世界古代文明通用的。</span><br>
</p><p><b>v22325: </b><br>
<span>悲叹的夜想曲 发表于 2019-8-6 21:26</span><br>
<span>我觉得文章开头那段对于这楼里某些人来说等于白说</span><br>
<span>我看下来只感觉这人大概信教 犯人死就行了 其他不重要 </span><br>
</p><p><b>黑色天鹅: </b><br>
<span>v22325 发表于 2019-8-6 21:31</span><br>
<span>我看下来只感觉这人大概信教 犯人死就行了 其他不重要</span><br>
<span>以前看过某记载：</span><br>
<span>50年代镇压反革命时，某地一个老牌汉奸恶霸被判处死刑，仍抱着死硬态度，拒不悔罪。最后是由地区领导出面做工作，终于使他当众承认了自己犯下的罪行，然后再执行死刑。</span><br>
<span>罪大恶极的死刑犯能够忏悔，警醒意义是很重大的。</span><br>
</p><p><b>塞利斯: </b><br>
<span>不是每个人都有人性</span><br>
</p><p><b>月神的长弓: </b><br>
<span>除了给犯罪心理学提供一点研究用的样本之外没啥意义，我觉得</span><br>
</p><p><b>华胥梦游: </b><br>
<span>pzgr43 发表于 2019-8-6 19:09</span><br>
<span>那么多废话做什，赶紧枪毙，然后器官摘了捐给有用的人</span><br>
<span>可惜现在不让用死刑犯的器官了，要不器官移植等待时间还能缩短……</span><br>
</p><p><b>jjyycy: </b><br>
<span>央视有一个《忏悔录》节目，都是讲死刑犯临行前感化的</span><br>
</p><p><b>repal: </b><br>
<span>华胥梦游 发表于 2019-8-6 23:58</span><br>
<span> 可惜现在不让用死刑犯的器官了，要不器官移植等待时间还能缩短……</span><br>
<span>屁民以为的死刑犯摘器官：我生病了有器官用了</span><br>
<span>实际上的死刑犯摘器官：你的器官跟大佬的配型成功了</span><br>
</p><p><b>martinium: </b><br>
<span>挺好的啊，如果仅仅是这些人带着悔意赴刑并不见得有太大的社会价值。但是现在整理报导以后，还是可以对社会产生一定正面影响的吧。</span><br>
<span>— from Google Pixel 2, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1851691[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
