<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>[豆瓣]一秒毁童年：我妈问我哈利波特他们毕业之后干嘛？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>[豆瓣]一秒毁童年：我妈问我哈利波特他们毕业之后干嘛？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:16:26 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[豆瓣]一秒毁童年：我妈问我哈利波特他们毕业之后干嘛？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1834673-1-1.html</link>
      <description>[豆瓣]一秒毁童年：我妈问我哈利波特他们毕业之后干嘛？&#13;
 本帖最后由 咖啡里的猫 于 2019-5-27 11:41 编辑 

挥着魔杖写代码作图，非常真实了。成年人的世界没有幻想，魔法也是生产资料。
&#13;
顺便火影世界猎人世界宝可梦世界全部GG，反正普通人在哪儿都是打工。大侦探皮卡丘主角没有亲爹光环不也干一辈子保险。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ESAKA!!: </b><br>
<span>Iridescence_C 发表于 2019-5-27 15:33</span><br>
<span>其实我有的时候会想，巫师的货币体系一加隆合十七西可，一西可合二十九纳特，全是拿17和29这种数据去算，巫 ...</span><br>
<span>你可以把这个理解为地精垄断银行业的措施</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span>不干勒索绑票的工作</span><br>
<span>也可以变羊搞畜牧业...</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span>那啥，魔法书就不能干点别的事吗，非要给别人打工</span><br>
<span>种田多好</span><br>
</p><p><b>vx11: </b><br>
<span>Humpy 发表于 2019-5-27 11:58</span><br>
<span>“这个神秘专所是干什么的？”</span><br>
<span>“哦，这个是在伏地魔横行于世的时候所成立的，旨在对关于伏地魔及其食死 ...</span><br>
<span>哎呦？有声音？</span><br>
</p><p><b>osborn: </b><br>
<span>本来不也一样吗，按照hp的设定魔法一般变不出吃的，也就是说还是要有那么大比例的农民。如果用魔法能提高生产效率，人口就会变多形成商业，人会往城市聚集。那之后就是商业的事了，大城市里多数人做的都是服务业，手艺人抱团形成公会，再演化成企业。当然以巫师那么点人口还搞不出什么事，教育机构出了霍格沃兹其他的几乎都不怎么提，也没有多少竞争的院校，说明学生和老师都不怎么多。社会组织弄不好还是贵族分封制的。贵族们平时能干嘛？古代人干嘛他们就干嘛，琴棋书画，打猎，搞搞社交。平民该种地种地。那魔法界的企业做啥，其实就跟写代码一样，做魔法研发嘛。做产品，做优化，该上班上班。不然还能怎样？魔法跟手机电脑汽车一样只是普普通通的工具，哪有在魔法世界里平白无故就能活得更有意思的道理？活得好不好不从来是看每个人自己的吗？</span><br>
</p><p><b>lokis澈: </b><br>
<span>一只包 发表于 2019-5-27 11:31</span><br>
<span>哈利魔法公务员，他老婆先是魁地奇球员后来当体育记者，罗恩先魔法部后来辞职去了笑话店，赫敏公务员，罗恩 ...</span><br>
<span>银行要巫师的</span><br>
<span>哈利他们五年级还是几年级的时候，有就业辅导课，根据你学过的课程看毕业能干嘛</span><br>
<span>古灵阁有招聘需求，但需要学过数学占卜</span><br>
<span>好像当时哈利就嘀咕了一句“看金库还蛮不错的”“哦嚯这个要数学占卜”“那赫敏你可以去”</span><br>
</p><p><b>苏沃雷生: </b><br>
<span>尚风悦 发表于 2019-5-27 11:42</span><br>
<span>大概类似于公安部部长+军委主席？</span><br>
<span>公安部是执行司吧，傲罗感觉就是秘密警察</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9750, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>暗杀翻看是: </b><br>
<span>科本学士 发表于 2019-5-27 15:46</span><br>
<span>说起来，如果康斯坦丁出生在哈利波特世界的英国会怎么样</span><br>
<span>大概率没啥变化，康斯坦丁是看不起那种固步自封的巫师的。更不要说玩纯血统的伏地魔一派了，大概率就不会加入巫师社会，过自己的小日子。不过哈利波特世界里怪力乱神比较少，可能工作没那么好找。</span><br>
</p><p><b>Ymxwall: </b><br>
<span>一直很不能理解魔法变不出吃的这一个设定。你想，魔法可以变出蛇、鸟等活物，可以变出火，可以编程出自己能动的工具。你把着一些咒语组合一下不就是食品生产流水线了吗？</span><br>
<span>全书有科研精神的大概就是伏地魔和斯内普了吧。其他人用到的咒语和理论什么的动辄都是上百年前的。</span><br>
<span>应该是巫师世界的人口太少了，难以推动整个社会全面的发展。就那么几个人照着老祖宗的规矩来就是了哪用得着费心思去想新的。</span><br>
<span>魔法世界的社会停滞应该是促成魔法世界和麻瓜世界隔绝的一个很总要的因素。    好在，“纯血派”的斗争大失败以后这种局面应该会有所好转。</span><br>
<span>鬼知道哪天英国首相辞职了以后会不会让魔法部接管乱局主持脱欧</span><br>
</p><p><b>烽火连城: </b><br>
<span>哈利没有和赫敏在一起的时候这个童年已经毁完了，后来赫敏变成黑人不过是刨坟鞭尸</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>drodchang 发表于 2019-5-27 11:12</span><br>
<span>在魔法部上班，也比现实中有意思多了不是</span><br>
<span>没有手机怎么摸鱼</span><br>
</p><p><b>糖尔: </b><br>
<span>说到这个，我记得在哪里看的科普说hp里一个年级一个院的人数也就我们这边一个班的人数，也就是说英国一代（一级）在读巫师也就200人不到，这么点人还能搞出什么魔法部古灵阁等等等等，我都觉得人不够用</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>共和政治文彦博 发表于 2019-5-27 11:15</span><br>
<span>那哈利这个傲罗是什么，对应就是保安？</span><br>
<span>防暴特警啊</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>罗琳有讲过魔法世界的政治构成怎么样的么</span><br>
<span>巫师世界有政党么？似乎没有，伏地魔这种人物都只能搞一个现代政党的雏形，但是本质还是要驱使暴力来达成自己的目的，说明巫师并不能享受结社的自由，和言、论、自由，因为现实里面即使是nazi也可以结社。所以巫师世界应该是没有宪法的？</span><br>
<span>这样思考下来，总结下来，巫师世界的政治话语权缺失，却有一个庞大的官僚机构，手下饲养着各种暴力机关。然而巫师世界似乎又不是一个独裁者治下的世界，这就稀奇了。难道是维多利亚时代那种有限民主制，实际被几大家族把持？这个非常不zzzq啊。</span><br>
<span>另外巫师们本身也不事生产，魔法部的资金从何而来呢？税收如何征收呢？霍格沃茨这种顶级学校，不收费，反而到处找学生，还提供住宿，这个资金来源必然是政府提供的，结果一天到晚都和政府对着干，简直白眼狼。233</span><br>
</p><p><b>catinstone: </b><br>
<span>突然想到古灵阁都是贪财的弯钩鼻子哥布林，罗琳这个白左是反犹吗？妥妥的歧视吧</span><br>
</p><p><b>HIDER: </b><br>
<span>天青月白 发表于 2019-5-27 12:53</span><br>
<span>里头的英国魔法部，部长不是废物就是莽夫或者干脆是卧底。部门官僚主义盛行，上级倾轧下级。对抗食死徒节节 ...</span><br>
<span>政府漏成筛子这也是传统！</span><br>
</p><p><b>HIDER: </b><br>
<span>一只包 发表于 2019-5-27 14:20</span><br>
<span>感觉女王就跟日本天皇一样吧？ 或者类似于巫师世界极其古老的血统家族曾经掌握实权但后来被架空？ 女王身 ...</span><br>
<span>原来汉弗莱爵士是巫师！</span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span>巫师其实应该近似于NEW TYPE形成的秘密的贵族阶级，这样才能解释为什么他们没有完整的社会结构，特别是书中几乎没有主要从事第一产业的巫师。恐怕巫师也并不需要以第一产业为生：最典型的例子是海格。</span><br>
<span>海格是男巫师和女巨人混血，血统不纯，但是有父系遗传下来的使用魔法的能力，所以成为了巫师。</span><br>
<span>这其实就应该对应贵族和下等人的私生子，被父系认可后，仍然是能继承贵族身份的。</span><br>
<span>他被开除出巫师行列之后就丧失了巫师待遇，虽然他使用魔法的能力并没有被剥夺（即血缘无法剥夺），但巫师法律层面上禁止他使用魔法（即丧失继承权）。这时候我们就看到他在霍格沃茨种地、打猎， 马尔福（贵族中的贵族）嘲笑他既危险又粗野。不过实际上海格也不是完全以种地、打猎为生的，他是当成副业在做，正职还是霍格沃茨的猎场看守兼业余教师。</span><br>
<span>韦斯莱夫人也种地、养鸡，但是她的主业是家庭主妇。</span><br>
<span>所以我猜想，巫师因为魔力的存在，有更高的生产力，自然也就不需要主要从事第一产业的巫师。</span><br>
<span>他们的第一产业只是为了取得原材料而进行的，最原始的，自给自足的小农经济。</span><br>
<span>但是他们的第二产业就至少是工业时代的水平了，第三产业则完全是现代社会水平。</span><br>
<span>这样一个贵族社会能够运转下来，主要还是生产力够高，积累的财富足够多，分配比较合理才能做到。某种意义上来讲也蛮共产主义的。</span><br>
<span>另外，像赫敏这样的纯麻瓜父母生出来的巫师，应该等同于靠自身奋斗晋升新贵的中产阶级。</span><br>
<span>巫师界的小市民就是费尔奇夫人这样的哑炮，但他们还不是底层。最底层是奴隶制的家养小精灵。</span><br>
<span>其他近人的神奇生物，比如半人马这种，实际上是脱离巫师社会的，类比现代社会的原住民。</span><br>
</p><p><b>树洞用的小号: </b><br>
<span>作者：Atropa</span><br>
<span>链接：https://www.zhihu.com/question/322076100/answer/669331379</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。</span><br>
<span>不懂科学，不是说什么人能变成猫什么能瞬间移动时间倒流不科学，而是缺乏科学的思维模式。</span><br>
<span>如果世界设定就是，人能变猫，那这就是个客观事实。以科学的方法认识客观事实，跟这个事实本身是什么有关系么？</span><br>
<span>科学，不会说，“不能”，人不能变成猫，时间不能倒流，不能瞬间移动。科学只会说，这些事情于目前的科学认知矛盾，以及目前的技术手段达不到。但是理论水平是在不断变化的。</span><br>
<span>《神们自己》里甚至搞出了永动机，但是搞出永动机过程完全符合科研思维。这就是区别。</span><br>
<span>比如这个世界的设定就是，人能变成猫。</span><br>
<span>科学的思维模式是，人为什么能变成猫？人是怎么变成猫的？人变成猫后，质量差折合成的能量去哪了？分子原子甚至亚原子水平发生了什么变化？1000个人变成的1000只猫之间是否存在哪些有统计学意义的差异？人变成猫的技术是否可以转化为应用技术。如果人能变成猫，那么猫是否可以变成人？如果不能，那么差别出在哪里？携带什么样基因的人更容易变形？改变哪个基因通路可以提高变形效率？细胞水平和有机体水平同对照组相比差异是否都具有统计学意义？</span><br>
<span>不够科学的思维模式是，就这咒语，背就完了。你如果非要问，那我就告诉你，这是古老而强大的魔法，在血液里的，意会，嗯。</span><br>
<span>这样的文明是不会进步的。有没有麻瓜的存在，巫师锁不锁国，这样都是没法进步的。巫师能操纵时间空间又怎样？只要我们还有科研的思想和方法，这些都会有的，而且可能意外地距离我们并不遥远。巫师文明没有前进的原动力，迟早是会被淘汰的。</span><br>
<span>科学思维与魔法的设定并不矛盾。科学，并不是科学事实。哪怕在一个维度不是三，光速不是三十万，强相互作用力更强或更弱，熵不断减少，力与加速度的平方成正比的“魔幻”世界里，科学的思维也是一样可以行得通的。</span><br>
<span>说这么多，还搞不清科学理论和科研思维方法区别的人，我也不解释了，反正抬杠就拉黑。</span><br>
<span>顺便啊，很多人觉得好像“闭关锁国”是一件很不好的事情，甚至是很多不良结果的直接原因。常见举例就是大清。对此，我想先问两个问题。第一，你对目前地球文明闭关锁球的状况有何看法？第二，大清如果自身科研能力够硬核，如果能在十七八世纪就认清物质在亚原子水平的运行规律，并自主研发出原子弹，你觉得锁国还叫个事儿么？</span><br>
<span>主要自己不行，自己不行还不去偷师别人的技术，那不擎等着烂死么？</span><br>
<span>闭门谢客这件事，可以说有利有弊，少了互相交流促进的机会，多了安全和私密。不能把发展跟不上的事情都赖在没“我家大门常打开上”呀，要是一群未开化的原始人，互相都指着跟对方交流学习促进来搞发展，自己不知道“打铁还需自身硬”，开门有个？用？</span><br>
<span>非洲开放的倒是早了，老早就建立了跟某资本主义国家的“贸易往来”。然后咧？我跟你们讲，自身科研发展跟不上趟，再开放也只能被人割韭菜。</span><br>
<span>扯远了啊，再扯回来HP宇宙里巫师和麻瓜直接的问题吧。</span><br>
<span>罗琳本人，身为一个热爱手机和电脑的麻瓜，你猜她本人觉得麻瓜和巫师哪个更高级一点？</span><br>
<span>麻瓜为什么听不见这车?”哈利问。</span><br>
<span>“他们!”斯坦轻蔑地说，“不好好儿听，是这样吗?也不好好儿看。他们什么也不注意。”下面我计划通过对比巫师和麻瓜的教育系统，来谈一谈什么是科学，什么样的人可以说是不懂科学，以及为什么我说罗琳是其中一员。</span><br>
<span>先放三张图，分别是百度，初中物理题，高中生物题，医学本科生循证医学习题的结果，代表了麻瓜科研教育的三个阶段。</span><br>
<span>初中(12-15岁)：</span><br>
<span>https://pic1.zhimg.com/v2-2f**5e21213fc05bc6726bf6eeaced5_b.jpg高中：(15-18岁)</span><br>
<span>https://pic1.zhimg.com/v2-667d5e7c9ca9e5d51e97d5dcc1e3ad6f_b.jpg大学本科：(18-23岁)</span><br>
<span>https://pic2.zhimg.com/v2-fc7047c3be5cbf4333da5b2b705c35c8_b.jpg然后呢，我再放出几个，HP系列里，学生们习题和家庭作业的例子。(魔法史这样的文科暂且不做讨论)</span><br>
<span>卢平轻松地说，“很好，大家都好，极棒的一课。家庭作业，请读关于博格特的那一章，并且写篇提要..星期一交。没有了。”(13岁)</span><br>
<span>你们每人写一篇论文，交给我，内容是识别和杀死狼人的方法。这个题目应该写两张羊皮纸，星期一早晨交。(13岁)</span><br>
<span>哈利看了看那张零乱的桌子，看了看那篇长长的、墨迹未干的算术占卜论文，再看看那篇更长的麻瓜研究论文(“说明麻瓜为什么需要电力”)，还有赫敏正在推敲的魔文翻译。(13岁)(恕我直言，看来罗琳的文科学的也就那回事。麻瓜从来不是“需要”电力，巫师去探讨麻瓜有多弱，如何“需要”电力才能维持生存，也没有任何积极意义。这个题目如果让我出，我就出“试论述电力的普遍应用导致麻瓜的社会结构产生了哪些变革”，对，就是像我们初中的时候那样，去学习三次工业革命的意义。)</span><br>
<span>“参照你们各自的图表，详细分析下个月将对你们产生影响的行星运行方式，”她严厉地说——那声音不像平时那个空灵虚幻的她，倒更像麦格教授了，“下星期一必须交上来，不得以任何借口推脱！”(14岁)</span><br>
<span>黑板上的家庭作业，他们也已经抄在了本子上（“试举例说明，进行跨物种转换时，变形咒必须作怎样的调整”）(14岁)</span><br>
<span>罗恩大声抱怨道：“你知不知道我们已经有多少家庭作业了？宾斯叫我们写一篇一英尺半长的论文，谈巨人战争，斯内普要的论文是一英尺长，讲月长石的用途，现在特里劳妮又要我们记下一个月里每天做的梦！(15岁)就先这些吧。也基本就到这儿了，魔法世界的年轻人走上工作岗位前的教育，就到17岁为止了。</span><br>
<span>你们看出区别了么？</span><br>
<span>魔法世界的教育，完全缺乏了方法学，和科研思维训练的内容。而且绝大部分作业内容就是，抄书……</span><br>
<span>我们科学的教育是循序渐进，并建立在唯物主义世界观的基础上的。</span><br>
<span>先说唯物主义。我记得我上初二以后学的第一个物理实验，叫弹性形变。很简单，就是为了证明受力物体必然产生运动状态的改变或者形变。当时很自然地，我们很多同学都根据十几年来的生活经验认为这是错误的，因为你看，我用手按桌子，桌子受力了但是并没有发生形变。当时物理老师做了一个很简单的实验，就是在桌子上放一个激光笔，再放一个倾斜的镜子，把激光反射到墙上。这时桌子的形变就变得肉眼可见了。这堂课背后还暗含了一个道理，不论肉眼是否能看见，只要能被检测到的东西，就能被科学承认。</span><br>
<span>罗琳的魔法世界其实正相反，魔法学校从来不教“证明”这件事。</span><br>
<span>不像我们科学会教给孩子，牛顿三大定律怎么证明，胡克定律怎么证明，欧姆定律怎么证明。学过中学高中理科的都应该知道，死记硬背科学事实并不重要，重要的是你去掌握怎么证明这些科学事实的方法。这就是科研的起步。</span><br>
<span>而不需要证明，也就没有了质疑。</span><br>
<span>初中数学开始学习统计学就提出了一个概念叫：p.(一定要小写，一定要斜体，md我硕士论文就因为p没斜体，让我小修了一回)</span><br>
<span>p是啥呢？有同学们回答一下没有？p是我设的，我想证明的事情是假的的可能性。我要做的，就是证明p小于0.005，也就是说我想证明的事是真的的可能性很大。</span><br>
<span>证明就是要从质疑开始。而霍格沃茨至少在书里范围内，从来没有鼓励过学生质疑，也没有过学生质疑。</span><br>
<span>再举个例子，比如说化学课，氢气与氧气生成水，化学老师会教给我们2H2+O2＝2H2O，为什么是32g氧气配4g氢气？化学老师会讲给我们，摩尔这个概念，摩尔质量怎样如何，然后化学式配平怎么配，为什么水里面氢化合价是+1氧是-2。学会了这个，下次再给你个不认识的方程式，依葫芦化瓢，你至少可以提出一两个可能的配平方案。直到甚至有一天，学生可能会去根据学到的这些规律，去预测尚不存在的元素。</span><br>
<span>而与之对应的，魔法世界的魔药课呢？斯内普也好，斯拉格霍恩也好，任何一个人去教给学生为什么要先顺时针搅拌七次再逆时针搅拌一次么？为什么是一锅缓和剂里有两滴嚏喷草糖浆？课后作业居然啊抄一遍月长石的用途？？？抄那玩意干啥啊？</span><br>
<span>霍格沃茨的魔药课教学，要让我总结，俩字：背protocol。就是背书，背步骤。这其实在我们真正的科研人员来其实看是很搞笑的。你满世界实验室打听打听去哪个导师天天让学生背那玩意儿的？因为那玩意真的不重要，有的是，需要的时候照着protocol做就是了。就是中科院实验室的研究员，导师，他配胶也是照着protocol配，水多少ml，SDS多少毫升，具体数谁tm去背啊？浪费时间精力。而重要的是为什么，是这些方法背后的科学道理，是这些科学道理能推导出什么新的事实。就霍格沃茨这个教魔药的教法，跟新东方厨师学校有啥区别啊？</span><br>
<span>顺便一提我上学的时候从来不背方程式，我都是现写现配平的。掌握了原子结构和配平方法以后还用背方程式？你老师要是让你死背方程式，那是他教的不好。</span><br>
<span>所以说赫敏这种，背书虫，在霍格沃茨还能算个学霸，侧面也说明了霍格沃茨的思维训练做的有多差了。</span><br>
<span>我大胆臆测一下罗琳数学不会太好。</span><br>
<span>背诵，抄写，记忆，这些都只是磨炼应用技术的方法。应用技术重要吗？重要啊！不可或缺！应用技术是维持一个社会正常运转的力量。就像人要吃饭睡觉工作才能活下去。但是一个社会不能只有应用技术，不能只教应用技术，就像一个人如果只会吃饭睡觉工作不思考，那他就是个齿轮而已。</span><br>
<span>科研思维才是驱动文明前进的动力。然后咱们再说方法论。科学是有指标的。比如我们医学领域，血糖多少算高？肿瘤体积缩小多少算病情稳定，缩小多少算部分缓解，缩小多少算全部缓解？药物用在受试者身上，与对照组相比，发生具体多少变化可以被认为是有效？</span><br>
<span>科学里一切都是可以量化的。很遗憾霍格沃茨里，就基本没有能量化的东西。</span><br>
<span>比如说，吐真剂应该清澈如水，什么叫清澈如水？缓和剂应该是银白色，什么是银白色？</span><br>
<span>我们医学科研对于蛋白质定量实验里BCA试剂与蛋白质反应后呈现的紫色，可是很具体地规定了是，吸光值在562nm处的紫色啊。</span><br>
<span>这些魔药，它们的剂型都应该是什么样的？血药浓度变化的药代动力学曲线是什么样的？书里明确提到的，比如复方汤剂，有效成分是什么？标准的浓度是多少？使用剂量与有效时间之间应该如何换算？福灵剂也是，半衰期是多少？是否会产生停药反应？</span><br>
<span>赫敏这样的学霸，翻了半天大部头，也没有人告诉她们这些问题啊。就凭感觉。</span><br>
<span>所以才会出现，喝了复方汤剂或者福灵剂以后，事没办完，药失效了，之类的问题。这就是这个世界没有科研思维，最直观的不良后果之一。</span><br>
<span>再比如，黑魔法防御术，那罗琳老师，请问黑魔法的定义是什么？</span><br>
<span>你说的黑~不是黑~你说的白~是什么白~ </span><br>
<span>爱的魔法很牛逼是吧？如何定义这里的“爱”？如何有效地批量重复这样的“爱”？</span><br>
<span>老魔杖的规则是一个巫师打败原主人则易主，如何定义“打败”？</span><br>
<span>你们连最基本的指标量化都做不到，基本的科研思维都没有，还谈什么科研？</span><br>
<span>其实罗琳，或者说整个魔法世界的思维模式，更接近传统医学。</span><br>
<span>古书上说的都是真理。老祖宗几千年传下来的东西还能是错的嘛？还需要证明嘛？还需要逻辑嘛？不需要啊！也不需要深究，不需要探索。</span><br>
<span>而所以说为什么我们许多科研工作者反对传统医学？指标都不能量化，你凭什么证明你的理论是正确的？浮脉沉脉，多浮算浮多沉算沉？客观的仪器可测量么？阴虚阳虚？阴在哪？阳在哪？多虚算虚？</span><br>
<span>其实所谓的魔法，跟传统医学从来就不可分割，西方也有类似本国传统医学的传统医学。本国的传统医学里，有“穿山甲能穿山，所以它的甲可以通乳”，有肺肝肾心脾五脏分别对应金木水火土五行，这类流氓的思维模式，西方也有。炼金术中有心脏大脑肺肝脾等脏器，分别对应金银汞锡铅等金属，太阳月亮水星木星土星等行星的说法，然后治疗头痛的办法就是在月光下，裸体站在一桶鲑鱼里，脑袋上顶一块银板站一宿。</span><br>
<span>(所以我们从来不说中医，西医对立，而是传统的巫医式思维与现代科学对立。不过这就扯远了。)</span><br>
<span>然后其实你们仔细看看HP系列里的魔法，整体的思维模式，就是传统式的。</span><br>
<span>就连整个系列难得的科研苗子，弗雷德乔治，在开发研究逃课糖的时候，做的人体实验，也不知道要设置对照组。而我们“麻瓜”的孩子，十一二岁上初一生物就知道实验要这样做了。</span><br>
<span>再有一点，一个硬件条件问题。霍格沃茨只有传统的纸质图书馆，没有检索系统。</span><br>
<span>导致筛选有效信息的速度很低。</span><br>
<span>所以说，按照我们科学世界的标准，霍格沃茨只能算做职业技术学校。</span><br>
<span>再统一解释一下“没写不等于没有”这个事。</span><br>
<span>比如如果只有《魔法石》的话，那确实，我没也没法轻易断定魔法世界什么有，什么没有。</span><br>
<span>但是《凤凰社》里已经详细描写到了这个世界的政治中心，和地区最大的公立医院。</span><br>
<span>哦，那这里没写的，(但是我认为一个完整的世界应该有的那些)什么教育部啊，什么财务部啊，什么FDA啊，什么妇幼保健院啊，都可以认为没有了。</span><br>
<span>什么是科学？我的理解，就是不断通过提出假说，提出问题，然后通过实践不断检验真理，以求更精确地认识这个世界的过程。</span><br>
<span>认识的真正任务在于经过感觉而到达思维，到达于逐步了解客观事物的内在矛盾，了解它的规律性，了解这一过程和那一过程间的内部联系，即到达于论理的认识。——人民币爷爷选集，《实践论》什么样的人不懂科学？跟着感觉走，无视逻辑事实，没有质疑精神，更不知道啥tm叫量化的，嗯，【友善度】。(遗憾的是这种人的绝对数量并不少)</span><br>
<span>而【友善度】还不是最可怕的，最可怕的是，具有这种以意淫为基础，以个人经验为辅，跟着感觉走的思维模式的人，背诵几条科学事实就觉得自己是科学家了。</span><br>
<span>https://pic1.zhimg.com/v2-08c3a462f3214d1ce205db6d2bbe60a1_b.jpg至于罗琳本人嘛，能说出什么，赫敏不一定是白人，飞来咒是把东西光速飞过来所以不能召唤生物，魔法可以修复东西可以把食物变多但是韦斯莱家穷的都要当裤子了，之类的话，她这辈子被配给的【科研思维】obviously已经被她扔到大西洋里去了。:）</span><br>
<span>麻瓜为什么听不见这车?”哈利问。</span><br>
<span>“他们!”斯坦轻蔑地说，“不好好儿听，是这样吗?也不好好儿看。他们什么也不注意。”我们“麻瓜”，看到了宇宙的3k辐射背景，“看”到了原子核以下的六种夸克，“看”到了人体内无数的细胞，细胞里无数的基因，“听”到了引力波的声音，“听”到了太阳内部氢聚变成氦的声音，听到了北极冰盖融化声音。</span><br>
<span>巫师呢？现在你告诉我，是谁不好好看？是谁不好好听？好像有点跑题，所以结尾小声扣个题。</span><br>
<span>“为什么巫师觉得能发明核弹的麻瓜很低级？”</span><br>
<span>因为罗琳懂个[哔哔]。</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span> 本帖最后由 AlienFromEarth 于 2019-5-28 01:15 编辑 </span><br>
<span>一只包 发表于 2019-5-27 14:09</span><br>
<span>这个工作是盗那种年久失修妖精都打不开门的洞吗...感觉牛逼大发了...</span><br>
<span>罗恩一家都很牛，当汉弗莱的研究龙的银行里做魔法密码破译的开玩具+个人防卫装备公司的，条子罗恩自己老婆就是魔法部部长，妹妹嫁给救世主</span><br>
<span>靠，老爹自己就是在手握两个世界接口的重大岗位，就是自己不争上面不喜欢拨款少，真要搞事那就等着看自动寻路c4传送进魔法部吧</span><br>
<span>很多人忽视了，他们家是整个英国数的上的古老纯血家族，而且站队没错过孩子还贼多，马尔福家看着牛逼，最后要不是机缘巧合就是绝嗣加身败名裂了。话说好奇马尔福爹既然是贵族，对女王怎么看</span><br>
</p><p><b>pilipala: </b><br>
<span>天天那个啥 发表于 2019-05-27 15:02:28</span><br>
<span>两边货币能兑换吧？像赫敏这样的麻瓜出身的学生还要交学费。我记得原著某一本里面就有赫敏一家去对角巷把 ...好像有，而且按照那个汇率，魔法界都是穷逼</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span> 本帖最后由 AlienFromEarth 于 2019-5-28 01:42 编辑 </span><br>
<span>科本学士 发表于 2019-5-27 15:46</span><br>
<span>说起来，如果康斯坦丁出生在哈利波特世界的英国会怎么样</span><br>
<span>不拿魔杖不用法力自学成才毫无天赋全靠法器和离经叛道乱七八糟小咒文的麻瓜大师，伏地魔一伙看了得闭气去，关键是玩不过啊，他坑死的能毁灭世界的大佬都能开个趴了</span><br>
</p><p><b>pilipala: </b><br>
<span>树洞用的小号 发表于 2019-05-28 00:29:34</span><br>
<span>作者：Atropa</span><br>
<span>链接：舌尖上的的霍格华兹</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>绿冰: </b><br>
<span>女王讨论这么久，其实最有可能的不就是也是巫师吗？</span><br>
<span>只是在巫师世界没那么牛逼，或者因为皇室原因不怎么参和具体事务</span><br>
</p><p><b>南风森琉璃: </b><br>
<span>阿萨托斯 发表于 2019-5-27 11:39</span><br>
<span>训练师本来就是职业，相当于职业运动员（但高级运动员的地位比现实的运动员高），打完道馆，打完联盟成了 ...</span><br>
<span>还有兼任邪恶组织老大的</span><br>
</p><p><b>齐雨绮语: </b><br>
<span>大哀之君 发表于 2019-5-27 12:09</span><br>
<span>巫师在麻瓜世界应该能混得很爽。就算不用来破坏规则，单凭魔法给自己节约的时间和劳力就已经有极大竞争优势 ...</span><br>
<span>两边货币可以兑换的。赫敏爹妈可以给她买东西的</span><br>
</p><p><b>朝仓和美: </b><br>
<span>只要不用来发展生产力，那么这个世界的魔法就必定是封闭且落后的</span><br>
</p><p><b>battleship64: </b><br>
<span>Iridescence_C 发表于 2019-5-27 15:33</span><br>
<span>其实我有的时候会想，巫师的货币体系一加隆合十七西可，一西可合二十九纳特，全是拿17和29这种数据去算，巫 ...</span><br>
<span>你先问问法国人背九九乘法表爽不爽</span><br>
</p><p><b>双叶杏: </b><br>
<span> 本帖最后由 双叶杏 于 2019-5-28 08:01 编辑 </span><br>
<span>blacktea914 发表于 2019-5-27 14:00</span><br>
<span>他们一个年级就几十人，英格兰好像没有其他魔法学校，就算魔法师没有强制义务教育，一年的魔法师一不会超过 ...</span><br>
<span>也就是说一个年龄段才几百人，各种社会构成还有一个庞大的官僚体系，感觉非常臃肿了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>bpqsos: </b><br>
<span>除了魔法部工作的，就是服务魔法部工作的人的人</span><br>
</p><p><b>Realplayer: </b><br>
<span>拓海不仅不能跟他老爹一样卖豆腐，还摔成截瘫</span><br>
</p><p><b>imba419: </b><br>
<span>第一部里哈利爹妈给他在古灵阁留的一大笔钱去哪了……</span><br>
</p><p><b>mishidexieyu: </b><br>
<span>pilipala 发表于 2019-5-28 01:19</span><br>
<span>好像有，而且按照那个汇率，魔法界都是穷逼</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>不仅能兑换，而且汇率还有问题</span><br>
<span>理性之道里有一段 哈利波特几乎是第一时间就意识到自己能靠凡人黄金白银和巫师的货币兑换来搞崩巫师经济</span><br>
</p><p><b>vuder: </b><br>
<span>魔法世界失业应该挺严重…</span><br>
</p><p><b>wlhlz: </b><br>
<span>树洞用的小号 发表于 2019-5-28 00:29</span><br>
<span>作者：Atropa</span><br>
<span>链接：https://www.zhihu.com/question/322076100/answer/669331379</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>魔法逻辑跟科学逻辑（或者应该叫现实逻辑）本来就是完全不同的，一个在魔法逻辑的世界里生活的人没有科学思维再正常不过了，从这个角度来喷罗琳没什么意思，不如去看哈利波特与理性之道，在科学与魔法的问题上探讨的非常深入也比这篇喷人的文章有趣100倍</span><br>
</p><p><b>シャル: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-5-28 01:19</span><br>
<span>不拿魔杖不用法力自学成才毫无天赋全靠法器和离经叛道乱七八糟小咒文的麻瓜大师，伏地魔一伙看了得闭气去 ...</span><br>
<span>魔法学校出来的完全不是野路子麻瓜大师的对手</span><br>
<span>渣康可是连魔王等级恶魔都不想惹的人</span><br>
</p><p><b>Endle: </b><br>
<span>mimighost 发表于 2019-5-27 20:06</span><br>
<span>罗琳有讲过魔法世界的政治构成怎么样的么</span><br>
<span>巫师世界有政党么？似乎没有，伏地魔这种人物都只能搞一个现代政 ...</span><br>
<span>说不定是校友捐款呢</span><br>
</p><p><b>剑士: </b><br>
<span>在哈利波特的世界观，魔法师们不出格地使用魔法，自由度和舒适度还是普通人好太多了吧。</span><br>
<span>而哈利作为时代人物，去做傲罗更多是标志作用，和平的象征，他其实可以随时下班摸鱼。</span><br>
<span>至于火影的世界观里面，鸣人上台什么事亲力亲为，才大大推动了木叶发展。</span><br>
<span>猎人的世界观里面，小杰只要不去找他老爸，回乡下也可以天天摸鱼，但老爸都说了世界那么大，他一定要去看看的。</span><br>
<span>宝可梦的世界当训练师不就是摸鱼吗，地广人稀，又有宝可梦资源，应该早就实现社会主义了吧。</span><br>
<span>大侦探里面，只是主角不擅长对付宝可梦，才选择当保险经纪吧，而且以故事背景英国来看，英国的保险经纪制度挺严厉，算是高级职业吧。</span><br>
</p><p><b>獠牙目镜: </b><br>
<span>梦游君 发表于 2019-5-28 00:19</span><br>
<span>巫师其实应该近似于NEW TYPE形成的秘密的贵族阶级，这样才能解释为什么他们没有完整的社会结构，特别是书中 ...</span><br>
<span>噗，那岂不是根本不会有就业困难了吗</span><br>
<span>进不了衙门也当不了个体户的话随便找个地儿画个圈宅地种地自己吃自己的也不愁</span><br>
<span>不过这里还有个问题，官设里是有房地产业的（但我查不到细说），可是我也没看到哪里开楼盘。我只能猜巫师们也不是能随便圈个地就能盖房的，估计是他们盖房的地都是魔法部提前选好的地儿，然后由地产商做二道贩子跟普通巫师售卖土地使用权。可是又来个问题没有工作的人哪来的钱买地，那这可更恐怖了，连进蓄水池种地的机会都没有，风餐露宿额，直接过程序革命吧。</span><br>
<span>嘛，那如果上述猜测不成立，巫师随便找个地宅地只要把驱逐咒啥都搞好别让麻瓜看见就成的话，不过也只能吃饱罢了。不知道这些人怎样才能得到足够的收入去消费二产制造的商品以及三产提供的服务，小农经济根本不够他们享受花花世界。</span><br>
<span>所以世界线还是收束了，革命必须得来，精神需求物质需求与收入水平完全不符。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>白菜要面子的: </b><br>
<span>valand 发表于 2019-5-27 11:40</span><br>
<span>会一点魔法的人潜伏在麻瓜世界里面不要太爽</span><br>
<span>可是会被魔法部抓的啊</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8142, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>sjax001: </b><br>
<span>糖尔 发表于 2019-5-27 19:49</span><br>
<span>说到这个，我记得在哪里看的科普说hp里一个年级一个院的人数也就我们这边一个班的人数，也就是说英国一代（ ...</span><br>
<span>哈利那一级也就五个男生，女生也是五个的话格院一级10个人，七个年级总共七十人，整个霍格沃茨所有学生也就200多号人顶多300人</span><br>
</p><p><b>askl80: </b><br>
<span>雪碧三周年忌日 发表于 2019-5-27 13:26</span><br>
<span>哈利还遗传了他爸的运动天赋，去打魁地奇比当奥罗好多了。哈利当奥罗最独特的特质是蛇佬腔。</span><br>
<span>—— 来自...</span><br>
<span>魂器替他挡了一发死亡咒以后，他应该不会蛇佬腔了吧？</span><br>
</p><p><b>湖底的酒桶: </b><br>
<span>成天关爱狗狗，环保和有机食物的姑娘会去思考化肥是如何支撑现代社会的吗？</span><br>
<span>当然是爱就好了，爱就能解决问题了，把理性之声关掉，假装看不见干脏活养活大家的人，沉浸在爱的自我麻醉里就能获得幸福</span><br>
<span>这就是魔法，爱的魔法啊！</span><br>
<span>当你开始思考，开始质疑，开始实验的时候，魔法就失效了，因为“科学思维”违反了魔法存在的唯心本质</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>mickey_.ing: </b><br>
<span>巫师太少了，随便拉个路人都是有名有姓的，脏活累活交给小精灵了。相比神奇动物仿佛低魔世界</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>烽火连城 发表于 2019-5-27 19:32</span><br>
<span>哈利没有和赫敏在一起的时候这个童年已经毁完了，后来赫敏变成黑人不过是刨坟鞭尸 ...</span><br>
<span>整个哈利波特里长的最好的也就是波特的同学黑人血统那个，好像叫李乔丹还是谁</span><br>
</p><p><b>盐盐盐盐盐: </b><br>
<span>感觉哈利波特的世界里巫师种地都很原始……但是靠那么点人慢慢悠悠种地哪里供得上巫师全部人的口粮……又或者可能他们有一块秘密大农场/牧场也不用人看管，直接用魔法一切都能打理还可以超快速催熟，但是又不能解释巫师世界里还有舍不得吃喝的人（生产力这么高了随便捯饬几下不就有肉粮了）</span><br>
</p><p><b>朝仓和美: </b><br>
<span>盐盐盐盐盐 发表于 2019-5-29 11:27</span><br>
<span>感觉哈利波特的世界里巫师种地都很原始……但是靠那么点人慢慢悠悠种地哪里供得上巫师全部人的口粮……又或 ...</span><br>
<span>让小精灵种地便是</span><br>
</p><p><b>隅田川雨夏: </b><br>
<span>树洞用的小号 发表于 2019-5-28 00:29</span><br>
<span>作者：Atropa</span><br>
<span>链接：https://www.zhihu.com/question/322076100/answer/669331379</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>看到一半就知道这肯定是个中医黑世界观。没想到真能直接说出来</span><br>
<span>—— 来自 LGE VS995, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-alpha</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1834673[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>[豆瓣]一秒毁童年：我妈问我哈利波特他们毕业之后干嘛？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1834673-1-1.html</link>
      <description>[豆瓣]一秒毁童年：我妈问我哈利波特他们毕业之后干嘛？&#13;
 本帖最后由 咖啡里的猫 于 2019-5-27 11:41 编辑 

挥着魔杖写代码作图，非常真实了。成年人的世界没有幻想，魔法也是生产资料。
&#13;
顺便火影世界猎人世界宝可梦世界全部GG，反正普通人在哪儿都是打工。大侦探皮卡丘主角没有亲爹光环不也干一辈子保险。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>myz19900218: </b><br>
<span>共和政治文彦博 发表于 2019-5-27 11:15</span><br>
<span>那哈利这个傲罗是什么，对应就是保安？</span><br>
<span>fbi</span><br>
</p><p><b>wxshaonv2000: </b><br>
<span>从神奇动物2里面纽特的博格特变了张桌子来讲 魔法部也是有那种巨无聊的案牍工作的</span><br>
</p><p><b>搞不好是洗衣粉: </b><br>
<span>我有过墙梯 发表于 2019-5-27 11:54</span><br>
<span>假如抛开食死徒仇视麻瓜这一设定，没鼻子联盟简直就是底层无产阶级反抗魔法部专政啊</span><br>
<span>—— 来自 X ...</span><br>
<span>反抗政府的不一定是无产者，也有可能是白军老爷们</span><br>
</p><p><b>苌楚: </b><br>
<span>魔法咒语996码农</span><br>
<span>魔法手游策划运营</span><br>
<span>魔法杂志编辑</span><br>
<span>魔杖厂流水线工人</span><br>
<span>魔法工厂操作工</span><br>
<span>魔法公交车司机</span><br>
<span>魔法地铁卖票的</span><br>
<span>魔法银行拉存款的</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NEM-AL10, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>阿虚家的三味: </b><br>
<span>哈利最后是傲罗了？魔法实力是不是有点菜？</span><br>
</p><p><b>toroes: </b><br>
<span>可以做怪物猎人</span><br>
</p><p><b>哈利洛维奇: </b><br>
<span>睡不醒的 发表于 2019-05-27 11:35:55</span><br>
<span>罗恩二哥比尔是古灵阁解咒员，仔细想想怎么是个跟盗墓差不多的职业⋯考古和盗墓肯定是不一样的</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>哈利洛维奇: </b><br>
<span>獠牙目镜 发表于 2019-05-27 11:28:11</span><br>
<span>v2.1.2一年全国只毕业几十个人，找个工作还不是轻轻松松</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>neptunehs: </b><br>
<span>drodchang 发表于 2019-5-27 11:12</span><br>
<span>在魔法部上班，也比现实中有意思多了不是</span><br>
<span>那可不一定 想想fate的钟楼</span><br>
<span>如果没有伏地魔 哈利波特里的魔法部估计也就是这个样子</span><br>
</p><p><b>天青月白: </b><br>
<span>阿虚家的三味 发表于 2019-5-27 12:34</span><br>
<span>哈利最后是傲罗了？魔法实力是不是有点菜？</span><br>
<span>不会啊，哈利波特在那个矮子的魔法咒语课和防御黑魔法课成绩都不错（不过防御黑魔法老师是他关系户），不可饶恕咒也熟门熟路，还有大量一线工作经验</span><br>
</p><p><b>lixianfyss: </b><br>
<span>共和政治文彦博 发表于 2019-5-27 11:15</span><br>
<span>那哈利这个傲罗是什么，对应就是保安？</span><br>
<span>这说起来起码也算国安局的人。</span><br>
</p><p><b>reficul: </b><br>
<span>共和政治文彦博 发表于 2019-5-27 11:15</span><br>
<span>那哈利这个傲罗是什么，对应就是保安？</span><br>
<span>特警吧</span><br>
</p><p><b>天青月白: </b><br>
<span>里头的英国魔法部，部长不是废物就是莽夫或者干脆是卧底。部门官僚主义盛行，上级倾轧下级。对抗食死徒节节败退，搞起肃反倒是一套一套。安保还极差，三番五次被人打上门去。</span><br>
</p><p><b>gary76: </b><br>
<span>flyang 发表于 2019-5-27 11:16</span><br>
<span>那些什么魔法学校只教些魔法啊草药啊这些华而不实的玩意，明明他们有魔法部这种政府机构还有银行系统，哈利 ...</span><br>
<span>銀行都給哥布林獨占，輪不到那群巫師插手</span><br>
</p><p><b>雪碧三周年忌日: </b><br>
<span>天青月白 发表于 2019-5-27 12:43</span><br>
<span>不会啊，哈利波特在那个矮子的魔法咒语课和防御黑魔法课成绩都不错（不过防御黑魔法老师是他关系户），不 ...</span><br>
<span>哈利还遗传了他爸的运动天赋，去打魁地奇比当奥罗好多了。哈利当奥罗最独特的特质是蛇佬腔。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>kennel13: </b><br>
<span>桥本有菜 发表于 2019-5-27 11:32</span><br>
<span>伏地魔之前有格林沃德，黑魔王后面有二代目伏地魔，所以魔法界迟早有三代目大魔王，如果换成日漫，哈利波特 ...</span><br>
<span>伏地魔：忌惮邓布利多。</span><br>
<span>格林德沃：上了邓布利多。</span><br>
<span>高下立判。</span><br>
</p><p><b>holmesjerry: </b><br>
<span>天青月白 发表于 2019-5-27 12:53</span><br>
<span>里头的英国魔法部，部长不是废物就是莽夫或者干脆是卧底。部门官僚主义盛行，上级倾轧下级。对抗食死徒节节 ...</span><br>
<span>你这说的和现实中的女王陛下政府好像没啥区别啊</span><br>
</p><p><b>takami: </b><br>
<span>シャル 发表于 2019-5-27 12:19</span><br>
<span>这么说起来月球的时钟塔也不效忠女王，魔法界都那么牛吗</span><br>
<span>月球的女王太多了，你让他们效忠一个皇帝特权都没有的？</span><br>
</p><p><b>thread: </b><br>
<span>看下神奇动物在哪里，一切和普通世界一样映射</span><br>
</p><p><b>diyihaoshitu: </b><br>
<span>魔法部平常干嘛？看平时好像就是专门给人找麻烦的</span><br>
</p><p><b>qianhe12: </b><br>
<span>stmule 发表于 2019-5-27 12:19</span><br>
<span>index里的必要之恶效忠女王吗？大概是一样的</span><br>
<span>不一样。魔禁里的英国女王能靠自己把伦敦夷为平地，本来就是魔法世界大佬，当然要效忠女王的。</span><br>
</p><p><b>blacktea914: </b><br>
<span>他们一个年级就几十人，英格兰好像没有其他魔法学校，就算魔法师没有强制义务教育，一年的魔法师一不会超过200人吧。魔法部就能吸收50，还有做小生意的，吃遗产的等等，消化这些就业还是很简单的</span><br>
</p><p><b>faust123: </b><br>
<span>可以接麻瓜世界的脏活吧</span><br>
<span>可以的话人均富豪</span><br>
</p><p><b>一只包: </b><br>
<span>depthlee 发表于 2019-5-27 11:41</span><br>
<span>忽然想起一个非常可怕的问题。魔法部效忠女王吗ww</span><br>
<span>按设定来讲就没女王的事吧，罗琳写过魔法部部长办公室和英国首相的办公室有俩壁炉是可以用飞路粉连接的。而且还有肖像画互通有无。首相一上位第一件事情就是见魔法部部长（书里写他被吓了一跳）然后听魔法部部长安排工作。应该说是整个魔法世界给麻瓜世界提供保护，麻瓜世界首相某些大事上要听魔法部部长的话。</span><br>
</p><p><b>一只包: </b><br>
<span>睡不醒的 发表于 2019-5-27 11:35</span><br>
<span>罗恩二哥比尔是古灵阁解咒员，仔细想想怎么是个跟盗墓差不多的职业⋯</span><br>
<span>这个工作是盗那种年久失修妖精都打不开门的洞吗...感觉牛逼大发了...</span><br>
</p><p><b>索尔之怒: </b><br>
<span> 本帖最后由 索尔之怒 于 2019-5-27 14:14 编辑 </span><br>
<span>这楼看下来，感觉可以佐证一个猜想</span><br>
<span>泥潭长于脑洞和扭曲，但对众所周知的话题的了解程度并不比任何地方更高</span><br>
<span>比如比尔其实是罗恩他大哥，古灵阁也招人类职员，等等</span><br>
<span>换言之就是有话说就完事了，管它说的啥呢</span><br>
</p><p><b>gtlzj: </b><br>
<span>獠牙目镜 发表于 2019-5-27 11:28</span><br>
<span>还有去参加魁地奇联赛当职业选手</span><br>
<span>去对角巷/霍格莫德当个体户</span><br>
<span>去圣芒格当医生</span><br>
<span>可惜改革开放魔法界进宫了，你这个倒是值得期待</span><br>
</p><p><b>depthlee: </b><br>
<span>一只包 发表于 2019-5-27 14:06</span><br>
<span>按设定来讲就没女王的事吧，罗琳写过魔法部部长办公室和英国首相的办公室有俩壁炉是可以用飞路粉连接的。 ...</span><br>
<span>但是（至少法律上）首相对女王负责，但是反过来首相也收到魔法部限制（虽然不是他自愿的），那么就很在意英王到底是什么状态（难道英王身边有个首席宫廷魔法师并且头衔是梅林吗……梅林的裤子呀！</span><br>
</p><p><b>獠牙目镜: </b><br>
<span> 本帖最后由 獠牙目镜 于 2019-5-27 14:35 编辑 </span><br>
<span>哈利洛维奇 发表于 2019-5-27 12:43</span><br>
<span>一年全国只毕业几十个人，找个工作还不是轻轻松松</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>gtlzj: </b><br>
<span>depthlee 发表于 2019-5-27 11:41</span><br>
<span>忽然想起一个非常可怕的问题。魔法部效忠女王吗ww</span><br>
<span>平行政府机构，你说效忠吗？</span><br>
</p><p><b>安姆闲人: </b><br>
<span>上班做傲罗：学生时期目标工作实现</span><br>
<span>老婆素质：学生时代球队里就展现了贤内助的能力</span><br>
<span>父母教父早亡，缺乏家庭关爱：岳父岳母家人丁兴旺且都很喜欢自己，大舅子是自己生死兄弟</span><br>
<span>求学时经历：拯救世界且大家都知道，够吹一辈子</span><br>
<span>这就一个目标都实现，缺失都得到弥补的人生赢家，有什么好悲哀的</span><br>
</p><p><b>赛璐珞: </b><br>
<span>既然拿儿童文学意淫那为什么不让自己高兴一点</span><br>
</p><p><b>一只包: </b><br>
<span>depthlee 发表于 2019-5-27 14:16</span><br>
<span>但是（至少法律上）首相对女王负责，但是反过来首相也收到魔法部限制（虽然不是他自愿的），那么就很在意 ...</span><br>
<span>感觉女王就跟日本天皇一样吧？ 或者类似于巫师世界极其古老的血统家族曾经掌握实权但后来被架空？ 女王身边肯定有常驻宫廷巫师的，就像书里写的首相不知道原来自己最得力的助手是巫师，而大战的时候首相身边增派了巫师保护。</span><br>
</p><p><b>韶华白首: </b><br>
<span>flyang 发表于 2019-5-27 11:16</span><br>
<span>那些什么魔法学校只教些魔法啊草药啊这些华而不实的玩意，明明他们有魔法部这种政府机构还有银行系统，哈利 ...</span><br>
<span>这是罗琳在自黑……英国人也这样吐槽自己的国家法律是破老爷车</span><br>
</p><p><b>redfea3: </b><br>
<span>开个公司倒卖比比怪味豆</span><br>
</p><p><b>永真: </b><br>
<span>depthlee 发表于 2019-5-27 11:41</span><br>
<span>忽然想起一个非常可怕的问题。魔法部效忠女王吗ww</span><br>
<span>魔法部不知道，马尔福家族是得过英王授爵的真贵族</span><br>
</p><p><b>goldenalex: </b><br>
<span>我来追加一个问题。。。</span><br>
<span>魔法部有没有996呢？</span><br>
<span>或者是哈利上班之后996么？</span><br>
</p><p><b>永真: </b><br>
<span>阿虚家的三味 发表于 2019-5-27 12:34</span><br>
<span>哈利最后是傲罗了？魔法实力是不是有点菜？</span><br>
<span>“你实力不菜你去搞定个黑魔王啊”</span><br>
</p><p><b>diohanmilton: </b><br>
<span>シャル 发表于 2019-5-27 12:19</span><br>
<span>这么说起来月球的时钟塔也不效忠女王，魔法界都那么牛吗</span><br>
<span>时计塔又不是英国的国家机关 硬要说类似于IEEE这种学术国际组织。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI TNY-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>fescn3: </b><br>
<span>有钱，为什么还要上班？</span><br>
</p><p><b>永真: </b><br>
<span>thread 发表于 2019-5-27 13:38</span><br>
<span>看下神奇动物在哪里，一切和普通世界一样映射</span><br>
<span>神奇生物在哪里给我的感觉就是魔炮Vivid，米德变成了魔法日本</span><br>
<span>本来HP设定的一个麻瓜衣服都不会穿的巫师社会</span><br>
<span>结果这些巫师事实上一个比一个潮</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>大哀之君 发表于 2019-5-27 12:09</span><br>
<span>巫师在麻瓜世界应该能混得很爽。就算不用来破坏规则，单凭魔法给自己节约的时间和劳力就已经有极大竞争优势 ...</span><br>
<span>两边货币能兑换吧？像赫敏这样的麻瓜出身的学生还要交学费。我记得原著某一本里面就有赫敏一家去对角巷把麻瓜货币兑换成魔法界货币的场景</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>pilipala: </b><br>
<span>シャスタ 发表于 2019-5-27 11:23</span><br>
<span>你们看看罗恩他爹,相同位置的麻瓜搞不好待遇都更好点</span><br>
<span>何止韦斯莱一家</span><br>
<span>这些搞魔法的都是穷逼</span><br>
</p><p><b>响音: </b><br>
<span>哈利洛维奇 发表于 2019-5-27 12:43</span><br>
<span>一年全国只毕业几十个人，找个工作还不是轻轻松松</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>千吧人的镇子有个毛线工作</span><br>
<span>除了镇委就是学校和几个破店了</span><br>
<span>你当南山街道办了么</span><br>
</p><p><b>獠牙目镜: </b><br>
<span> 本帖最后由 獠牙目镜 于 2019-5-27 15:22 编辑 </span><br>
<span>响音 发表于 2019-5-27 15:15</span><br>
<span>千吧人的镇子有个毛线工作</span><br>
<span>除了镇委就是学校和几个破店了</span><br>
<span>哪有镇委村委，全国的巫师魔法部直管</span><br>
<span>有事儿部委的大员小吏直接幻影移形/飞路粉/门钥匙跑到现场，根本不需要下级政府基层组织</span><br>
<span>这简直就是理想的大一统，全国人民中央直管啊，根本都不怕圣旨在传递的过程中从一设变成二设啊，有没有</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>响音: </b><br>
<span>獠牙目镜 发表于 2019-5-27 15:20</span><br>
<span>哪有镇委村委，全国的巫师魔法部直管</span><br>
<span>有事儿部委的大员小吏直接幻影移形/飞路粉/门钥匙跑到现场，根本不 ...</span><br>
<span>我是说他们魔法部就一个镇委完事了啊</span><br>
<span>现在就业村委的人会没事干上门了</span><br>
</p><p><b>云归无处: </b><br>
<span>代练水笔 发表于 2019-5-27 11:19</span><br>
<span>宝可梦训练师打完道馆之后干嘛？</span><br>
<span>筹备一年一度的狙击傻东西大会啊！</span><br>
</p><p><b>Iridescence_C: </b><br>
<span>其实我有的时候会想，巫师的货币体系一加隆合十七西可，一西可合二十九纳特，全是拿17和29这种数据去算，巫师里做会计和出纳的是不是要疯...</span><br>
</p><p><b>6847651: </b><br>
<span>他父母不是给他留了一房子金币了吗 不用工作也行啊</span><br>
</p><p><b>科本学士: </b><br>
<span>说起来，如果康斯坦丁出生在哈利波特世界的英国会怎么样</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1834673[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>[豆瓣]一秒毁童年：我妈问我哈利波特他们毕业之后干嘛？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1834673-1-1.html</link>
      <description>[豆瓣]一秒毁童年：我妈问我哈利波特他们毕业之后干嘛？&#13;
 本帖最后由 咖啡里的猫 于 2019-5-27 11:41 编辑 

挥着魔杖写代码作图，非常真实了。成年人的世界没有幻想，魔法也是生产资料。
&#13;
顺便火影世界猎人世界宝可梦世界全部GG，反正普通人在哪儿都是打工。大侦探皮卡丘主角没有亲爹光环不也干一辈子保险。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>咖啡里的猫: </b><br>
<span>[豆瓣]一秒毁童年：我妈问我哈利波特他们毕业之后干嘛？</span><br>
<span> 本帖最后由 咖啡里的猫 于 2019-5-27 11:41 编辑 </span><br>
<span>挥着魔杖写代码作图，非常真实了。成年人的世界没有幻想，魔法也是生产资料。</span><br>
<span>顺便火影世界猎人世界宝可梦世界全部GG，反正普通人在哪儿都是打工。大侦探皮卡丘主角没有亲爹光环不也干一辈子保险。</span><br>
</p><p><b>drodchang: </b><br>
<span>在魔法部上班，也比现实中有意思多了不是</span><br>
</p><p><b>ksi: </b><br>
<span>想象一下英国公务员</span><br>
<span>呃，魔法部上班的极致是魔法版YPM？</span><br>
</p><p><b>脑洞: </b><br>
<span>除了魔法部，报社，商贩，运动员，他们的时间好像没啥别的职业，因为魔法能搞定很多事了……</span><br>
</p><p><b>上将郝萌: </b><br>
<span>想了想，会魔法的公务员还是公务员，ypm走起…</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0</span><br>
</p><p><b>共和政治文彦博: </b><br>
<span>那哈利这个傲罗是什么，对应就是保安？</span><br>
</p><p><b>Alkarlindil: </b><br>
<span>魔法也只是手段而已，天天见能有什么意思</span><br>
</p><p><b>藤井紫: </b><br>
<span>我们要有蓝火！蓝火就是魔法中的劳斯莱斯！</span><br>
<span>大英帝国值得拥有它！</span><br>
</p><p><b>flyang: </b><br>
<span> 本帖最后由 flyang 于 2019-5-27 11:17 编辑 </span><br>
<span>那些什么魔法学校只教些魔法啊草药啊这些华而不实的玩意，明明他们有魔法部这种政府机构还有银行系统，哈利还上过一次法庭，什么法律啊经济啊政治啊这种知识却从来不教，法律也老旧的很，动不动就引用几百年前的条例</span><br>
</p><p><b>银河最大星爆: </b><br>
<span>你把魔法当做代码，他们也就相当于程序员。</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>drodchang 发表于 2019-5-27 11:12</span><br>
<span>在魔法部上班，也比现实中有意思多了不是</span><br>
<span>把魔法改成超能力再读一遍</span><br>
</p><p><b>尼曼兔: </b><br>
<span>看《神奇动物在哪里》不就好了吗</span><br>
</p><p><b>代练水笔: </b><br>
<span>宝可梦训练师打完道馆之后干嘛？</span><br>
</p><p><b>sacodina: </b><br>
<span>共和政治文彦博 发表于 2019-5-27 11:15</span><br>
<span>那哈利这个傲罗是什么，对应就是保安？</span><br>
<span>MI6？</span><br>
</p><p><b>可口可乐coke: </b><br>
<span>共和政治文彦博 发表于 2019-5-27 11:15</span><br>
<span>那哈利这个傲罗是什么，对应就是保安？</span><br>
<span>龙组兼纪委</span><br>
</p><p><b>爱国者维克多: </b><br>
<span>问题魔法部的官员是如何产生的？显然不会是麻瓜首相任命，也不是麻瓜女王/国王。按照设定，魔法部前身是巫师议会，从一个独立的议会变成一个公务员组织，魔法界这是集权</span><br>
</p><p><b>liaoyaaa: </b><br>
<span>维持魔法界和现实世界平衡，保护麻瓜不受魔法侧的影响，研究魔法的秘密，还有探险！</span><br>
</p><p><b>易方世界: </b><br>
<span>想象到魔法部的汉弗莱讨论飞路粉和飞天扫把的进口时的场景了…</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>你们看看罗恩他爹,相同位置的麻瓜搞不好待遇都更好点</span><br>
</p><p><b>ace0017: </b><br>
<span>drodchang 发表于 2019-5-27 11:12</span><br>
<span>在魔法部上班，也比现实中有意思多了不是</span><br>
<span>有趣的东西变成工作就无趣了</span><br>
<span>哪家孩子刚看见各种电脑屏幕、高铁火车、大型机械不是满心雀跃的，等你天天摸这玩意儿的时候还有那份初心？</span><br>
</p><p><b>w酱: </b><br>
<span>flyang 发表于 2019-5-27 11:16</span><br>
<span> 那些什么魔法学校只教些魔法啊草药啊这些华而不实的玩意，明明他们有魔法部这种政府机构还有银行系统，哈利 ...</span><br>
<span>他们上的不是个技校么，搞不好这些还得去专门学校读个别的学位</span><br>
</p><p><b>獠牙目镜: </b><br>
<span> 本帖最后由 獠牙目镜 于 2019-5-27 12:04 编辑 </span><br>
<span>还有去参加魁地奇联赛当职业选手</span><br>
<span>去对角巷/霍格莫德当个体户</span><br>
<span>去圣芒格当医生</span><br>
<span>去古灵阁当职员</span><br>
<span>在霍格沃茨任教</span><br>
<span>可是这个问题不能细想，一想就是就业困难</span><br>
<span>魔法部的公务员岗位难道是铜锣烧星云一直X2吗，七年级学生每年毕业多少，还有足够的岗位给他们上岗吗，因为幻影移形和门钥匙这种东西太方便了魔法界好像完全就是中央直管，连下级组织基层组织好像都没有，你说哪来的公务员岗位给那么多毕业生填</span><br>
<span>对角巷/霍格莫德这么大点商业综合体看着也没有有扩建二期三期的意思，铺子就那么些了还被一堆千百年老店和纯血老爷垄断了一大半，哪有地儿招商开新店，就是去给老店当服务生岗位也不够吧</span><br>
<span>就这种紧张的就业形势还没有有识之士站出来去麻瓜学习先进思想麻体巫用，干革命换新天，可太奇怪了</span><br>
<span>你们回忆下那个在骑士巴士当售票员的男人，过着不错的小日子，有不错的工作环境，可以说是衣食无忧全面小康了，结果就因为魔法部调查不细致随随便便就扔进所里滚两滚，工作丢了，然后就抽烟酗酒烫头变成了没鼻子下的流氓混账，可以说是一把辛酸泪了</span><br>
<span>所以有食死徒真不奇怪，这魔法界不仅就业口不够，魔法部还很垃圾，其社员肯定是有一堆因为无法就业又没有真正的革命家和指导思想领导所以堕落的无产流氓（就跟中东那些不管是真愿意还是假愿意只能当神棍念经的民众一样）和一堆随随便便因为调查不细致就被套罪的无辜者堕落的无产流氓，还都被恐怖分子头头没鼻子蛊惑，由可怜人变成了真正的的社会公害</span><br>
<span>可怜</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>一只包: </b><br>
<span>哈利魔法公务员，他老婆先是魁地奇球员后来当体育记者，罗恩先魔法部后来辞职去了笑话店，赫敏公务员，罗恩的一个哥去罗马尼亚研究龙？罗恩的妈是家庭主妇，银行应该是外包给了小精灵吧，普通工作不用巫师(除了保安？) </span><br>
<span>所以其实跟现实社会也差不多吧…</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>sanxgh571: </b><br>
<span>獠牙目镜 发表于 2019-5-27 11:28</span><br>
<span>还有去参加魁地奇联赛当职业选手</span><br>
<span>去对角巷/霍格莫德当个体户</span><br>
<span>去圣芒格当医生</span><br>
<span>留校任教，教具的教</span><br>
</p><p><b>ESAKA!!: </b><br>
<span>獠牙目镜 发表于 2019-5-27 11:28</span><br>
<span>还有去参加魁地奇联赛当职业选手</span><br>
<span>去对角巷/霍格莫德当个体户</span><br>
<span>去圣芒格当医生</span><br>
<span>你说会不会有巫师觉得魔法世界混不下去，回麻瓜世界再就业的</span><br>
</p><p><b>桥本有菜: </b><br>
<span>伏地魔之前有格林沃德，黑魔王后面有二代目伏地魔，所以魔法界迟早有三代目大魔王，如果换成日漫，哈利波特就强行退出（便当，失踪）给自己儿子铺路了，知足吧</span><br>
<span>—— 來自 HUAWEI EML-AL00, Android 9上的 S1Next-鵝版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>睡不醒的: </b><br>
<span>一只包 发表于 2019-5-27 11:31</span><br>
<span>哈利魔法公务员，他老婆先是魁地奇球员后来当体育记者，罗恩先魔法部后来辞职去了笑话店，赫敏公务员，罗恩 ...</span><br>
<span>罗恩二哥比尔是古灵阁解咒员，仔细想想怎么是个跟盗墓差不多的职业⋯</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>代练水笔 发表于 2019-5-27 11:19</span><br>
<span>宝可梦训练师打完道馆之后干嘛？</span><br>
<span>训练师本来就是职业，相当于职业运动员（但高级运动员的地位比现实的运动员高），打完道馆，打完联盟成了冠军后可以自己开道馆，联盟也会给厉害的训练家安排工作。</span><br>
<span>按照特别篇的设定，道馆馆主是有底薪的，除此之外还能自己搞兼职，夏伯是科学家，米可利是艺术家，阿桔是忍者，丽佳兼任大学老师。</span><br>
</p><p><b>valand: </b><br>
<span>獠牙目镜 发表于 2019-5-27 11:28</span><br>
<span>还有去参加魁地奇联赛当职业选手</span><br>
<span>去对角巷/霍格莫德当个体户</span><br>
<span>去圣芒格当医生</span><br>
<span>会一点魔法的人潜伏在麻瓜世界里面不要太爽</span><br>
</p><p><b>depthlee: </b><br>
<span>忽然想起一个非常可怕的问题。魔法部效忠女王吗ww</span><br>
</p><p><b>尚风悦: </b><br>
<span>共和政治文彦博 发表于 2019-5-27 11:15</span><br>
<span>那哈利这个傲罗是什么，对应就是保安？</span><br>
<span>大概类似于公安部部长+军委主席？</span><br>
</p><p><b>yiiy1254: </b><br>
<span>flyang 发表于 2019-5-27 11:16</span><br>
<span>那些什么魔法学校只教些魔法啊草药啊这些华而不实的玩意，明明他们有魔法部这种政府机构还有银行系统，哈利 ...</span><br>
<span>这些东西都是大学教的啦，哪个初中生高中生学这个</span><br>
</p><p><b>二十四桥明月夜: </b><br>
<span>ESAKA!! 发表于 2019-5-27 11:32</span><br>
<span>你说会不会有巫师觉得魔法世界混不下去，回麻瓜世界再就业的</span><br>
<span>想了想挺爽的，每次搬家我都想象我会尼法朵拉·唐克斯的那个收拾家务的魔法……</span><br>
</p><p><b>传说级死亡爪: </b><br>
<span>valand 发表于 2019-5-27 11:40</span><br>
<span>会一点魔法的人潜伏在麻瓜世界里面不要太爽</span><br>
<span>不是说不许你瞎用？</span><br>
</p><p><b>狂骚的以撒: </b><br>
<span>ESAKA!! 发表于 2019-5-27 11:32</span><br>
<span>你说会不会有巫师觉得魔法世界混不下去，回麻瓜世界再就业的</span><br>
<span>貌似……不少……</span><br>
<span>尤其是混血巫师很多都是脚踩两界的，拿双份工资。</span><br>
<span>罗恩自己就吐槽过，他考麻瓜驾照差点没过，因为动作不规范。</span><br>
<span>“但是老子可以用超感咒啊，干嘛要回头看”</span><br>
<span>所以他们这些巫师，在麻瓜世界混个施工监理之类的职业简直不要太合适。</span><br>
</p><p><b>zz_mps: </b><br>
<span>共和政治文彦博 发表于 2019-5-27 11:15</span><br>
<span>那哈利这个傲罗是什么，对应就是保安？</span><br>
<span>特警，KGB</span><br>
</p><p><b>代练水笔: </b><br>
<span>阿萨托斯 发表于 2019-5-27 11:39</span><br>
<span>训练师本来就是职业，相当于职业运动员（但高级运动员的地位比现实的运动员高），打完道馆，打完联盟成了 ...</span><br>
<span>所以还是该工作工作，没有大规模计划压榨宝可梦剩余价值的，是因为有联盟这个工会在吗。还是说其实宝可梦世界已经是物质生活极大富裕了，大家都是能靠福利过活的，工作只是为了兴趣，骑个单车环游个世界还是随随便便的</span><br>
</p><p><b>宵待草: </b><br>
<span>到麻瓜世界当魔术师呀，凭那本事上春晚还不是分分钟的事，也不怕排练的时候25仔观众偷录视频什么的</span><br>
</p><p><b>狂骚的以撒: </b><br>
<span>传说级死亡爪 发表于 2019-5-27 11:45</span><br>
<span>不是说不许你瞎用？</span><br>
<span>不许未成年人瞎用而已。</span><br>
<span>成年人只要别暴露，随便用。</span><br>
<span>哈利波特自己都吐槽过罗恩他爸这种一进家门地精乱飞的，真不怕在麻瓜邻居面前暴露吗？</span><br>
</p><p><b>nowsleep: </b><br>
</p><p><b>我有过墙梯: </b><br>
<span>獠牙目镜 发表于 2019-5-27 11:28</span><br>
<span>还有去参加魁地奇联赛当职业选手</span><br>
<span>去对角巷/霍格莫德当个体户</span><br>
<span>去圣芒格当医生</span><br>
<span>假如抛开食死徒仇视麻瓜这一设定，没鼻子联盟简直就是底层无产阶级反抗魔法部专政啊</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 5, Android 6.0.1上的 S1Next-鹅版 v2.0-play</span><br>
</p><p><b>Humpy: </b><br>
<span>ksi 发表于 2019-5-27 11:13</span><br>
<span>想象一下英国公务员</span><br>
<span>呃，魔法部上班的极致是魔法版YPM？</span><br>
<span>“这个神秘专所是干什么的？”</span><br>
<span>“哦，这个是在伏地魔横行于世的时候所成立的，旨在对关于伏地魔及其食死徒的政策的可行性进行调查，审核，以及报告。”</span><br>
<span>“可是，现在伏地魔已经死了，已经不在了啊，这个有着一万多行政人员的部门还留着干什么？”</span><br>
<span>“大臣，难道国家不打仗就要解散军队吗？”</span><br>
</p><p><b>狂骚的以撒: </b><br>
<span>我有过墙梯 发表于 2019-5-27 11:54</span><br>
<span>假如抛开食死徒仇视麻瓜这一设定，没鼻子联盟简直就是底层无产阶级反抗魔法部专政啊</span><br>
<span>—— 来自 X ...</span><br>
<span>没鼻子联盟里一大把旧时代地主，他们里面甚至连个种地的都没有。</span><br>
<span>哪里能代表底层无产阶级……</span><br>
</p><p><b>獠牙目镜: </b><br>
<span>我有过墙梯 发表于 2019-5-27 11:54</span><br>
<span>假如抛开食死徒仇视麻瓜这一设定，没鼻子联盟简直就是底层无产阶级反抗魔法部专政啊</span><br>
<span>—— 来自 X ...</span><br>
<span>不仅就业岗位不够，魔法部也辣鸡</span><br>
<span>你们回忆下那个在骑士巴士当售票员的男人，过着不错的小日子，有不错的工作环境，可以说是衣食无忧全面小康了，结果就因为魔法部调查不细致随随便便就扔进所里滚两滚，工作丢了，然后就抽烟酗酒烫头变成了没鼻子下的流氓混账，可以说是一把辛酸泪了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>河水: </b><br>
<span>共和政治文彦博 发表于 2019-5-27 11:15</span><br>
<span>那哈利这个傲罗是什么，对应就是保安？</span><br>
<span>武警</span><br>
</p><p><b>大哀之君: </b><br>
<span>巫师在麻瓜世界应该能混得很爽。就算不用来破坏规则，单凭魔法给自己节约的时间和劳力就已经有极大竞争优势了。只不过两边的货币似乎缺乏兑换渠道，比较麻烦</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Ton: </b><br>
<span>就算魔法能解决大部分事情也还是会产生各种专门职业的吧，毕竟每个人擅长的魔法也不一样。</span><br>
<span>还是可以互通有无的。</span><br>
</p><p><b>priquest: </b><br>
<span>代练水笔 发表于 2019-05-27 11:48:12</span><br>
<span>所以还是该工作工作，没有大规模计划压榨宝可梦剩余价值的，是因为有联盟这个工会在吗。还是说其实宝可梦 ...宝可梦的世界科技水平非常高了，基本已经能算共产主义社会，大家都衣食无忧，连个穷人都难找</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>stmule: </b><br>
<span>depthlee 发表于 2019-5-27 11:41</span><br>
<span>忽然想起一个非常可怕的问题。魔法部效忠女王吗ww</span><br>
<span>index里的必要之恶效忠女王吗？大概是一样的</span><br>
</p><p><b>シャル: </b><br>
<span>depthlee 发表于 2019-5-27 11:41</span><br>
<span>忽然想起一个非常可怕的问题。魔法部效忠女王吗ww</span><br>
<span>这么说起来月球的时钟塔也不效忠女王，魔法界都那么牛吗</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1834673[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
