<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>三观不正的作品有哪些？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>三观不正的作品有哪些？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:22:53 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>三观不正的作品有哪些？[250-300]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1843381-1-1.html</link>
      <description>三观不正的作品有哪些？&#13;
类似李狗嗨那种，台词乍一听什么鬼，说这话的人不正常吧，但是仔细一想，卧槽他讲的有点道理，居然被他说服了！
&#13;
这种类型的动画日剧小说都有不少吧</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>cjsd: </b><br>
<span>随你怎么说，随便回你两句就跟炸了锅似得拼命码字回我，跟看耍猴一样开心</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1843381[250-300]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>三观不正的作品有哪些？[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1843381-1-1.html</link>
      <description>三观不正的作品有哪些？&#13;
类似李狗嗨那种，台词乍一听什么鬼，说这话的人不正常吧，但是仔细一想，卧槽他讲的有点道理，居然被他说服了！
&#13;
这种类型的动画日剧小说都有不少吧</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>除了作品本身的内容，还要考虑作者的创作意图吧，</span><br>
</p><p><b>zsirius: </b><br>
<span>cjsd 发表于 2019-7-4 16:13</span><br>
<span>晕，本来是说对作品的价值观该如何评价，怎么歪到思想政治上去了。。。。不是所有作品都和政治动机绑定的 ...</span><br>
<span>兽娘2不就是非常好的例子嘛，目的是打击旧FRIENDS，价值观只有利于几大战犯。熊巫女据称是地方要求结局必须是回归乡土主题。声之形就是站在施暴方和旁观者方来谈相互理解的故事。</span><br>
<span>站队这种事又不一定要扯上蒸制，连甜咸都能战起来，盾勇贤孙战得一塌糊涂，哪说得清哪方正确？</span><br>
</p><p><b>solduchamp: </b><br>
<span>兽娘2</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>北京爱情故事</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>cjsd: </b><br>
<span>zsirius 发表于 2019-7-4 17:29</span><br>
<span>兽娘2不就是非常好的例子嘛，目的是打击旧FRIENDS，价值观只有利于几大战犯。熊巫女据称是地方要求结局必 ...</span><br>
<span>惊了，兽娘2熊巫女这种只有下限和恶意的东西你都能理客中地解释为每个人的观点不同，那也没有再讨论的必要了，这要不算三观不正那你是对的，存在即合理，本楼终结</span><br>
</p><p><b>zsirius: </b><br>
<span>cjsd 发表于 2019-7-4 18:11</span><br>
<span>惊了，兽娘2熊巫女这种只有下限和恶意的东西你都能理客中地解释为每个人的观点不同，那也没有再讨论的必要 ...</span><br>
<span>我什么时候说是每个人的观点不同了？冷静分析就是洗白了？不冷静分析怎么从各种材料中分析逻辑抓出蛛丝马迹把真正的恶党抓出来？看到不对味的就直接骂台上的挡箭牌就爽了？判杀人罪只需要把杀人的刀或枪砸碎就行了？</span><br>
</p><p><b>cjsd: </b><br>
<span> 本帖最后由 cjsd 于 2019-7-4 19:01 编辑 </span><br>
<span>zsirius 发表于 2019-7-4 18:37</span><br>
<span>我什么时候说是每个人的观点不同了？冷静分析就是洗白了？不冷静分析怎么从各种材料中分析逻辑抓出蛛丝马 ...</span><br>
<span>不是，你这都是在说什么啊什么理智分析抓出真正的恶党判杀人的刀子这都什么鬼？你之前翻来覆去不就是想表达一个没有什么作品是三观不正的，全看读者屁股坐哪边？但你又拿兽娘2熊巫女这种泥潭公认三观不正的大毒草做论据是何苦啊，你当然可以说以现代人的价值观去评价过去的作品没考虑历史的局限，但是这楼里个个都是实打实的现代人（如果有穿越者在那么冒犯了），不用现代人的观点而要用古人的观点去超时空和作者互相理解这是哪样，新番投票区再烂的番都有人投+2，但这不影响泥潭公认它们是垃圾，本楼讨论的三观不正的作品也是一样</span><br>
</p><p><b>奥林匹克铁牌: </b><br>
<span>我只是想求个刺激，结果推荐的作品没几个有意思的，</span><br>
<span>几乎都在抠字眼、讲大道理。</span><br>
<span>说的露骨点，就是有没有那种里面有很多现实里不被大众主流接受的“歪理”，但是却很有说服力的作品</span><br>
<span>简单说就是反传统、反傻白甜、反晨间剧套路的内涵作</span><br>
</p><p><b>timerrr: </b><br>
<span>奥林匹克铁牌 发表于 2019-7-4 23:50</span><br>
<span>我只是想求个刺激，结果推荐的作品没几个有意思的，</span><br>
<span>几乎都在抠字眼、讲大道理。</span><br>
<span>说的露骨点，就是有没有那 ...</span><br>
<span>对不起，冒险书的主角是魔王</span><br>
<span>成为魔王的方法</span><br>
<span>食人地下城</span><br>
</p><p><b>tkss1111: </b><br>
<span> 本帖最后由 tkss1111 于 2019-7-5 07:18 编辑 </span><br>
<span>cjsd 发表于 2019-7-4 12:11</span><br>
<span>有人不爽曹操屠城而觉得他三观不正完全没问题，认为给曹操屠城洗地的野鸡作者三观不正也没有问题，，三国 ...</span><br>
<span>话说你这么久没见过明着崇拜曹操，或者绕着弯崇拜希特勒的？中国人喜欢日本人战争贩子不正常，偷偷赞同这种没有把屠刀砍到自己头上的很多啊，更别说嘴里虽然号称希特勒垃圾但是叫嚣着砍死满黑绿活捉美日印的，共鸣的人少吗？并不少。</span><br>
<span>三观不正？人野一样说你三观不正，现在大大方方喊出双标才是正确的民族思想的人不要太多，为啥不去逛逛论坛，看看有多少反对的，不反对，说明比起双标民族主义甚至种族主义思想，屁股上的敌人才是三观不正的帽子对象。而从论坛撕比现状莱看，同样如此。------------------------------------------------------------------------------------最简单的例子，你看不看网文，这可算是大众娱乐用品了吧？有句话叫做穿清不造反，菊花套电钻，我很认同。但是，不少满族人甚至一些其他不是这么认为，从维护清廷的网文的订阅，电视剧的现状可以看出，明显的很。</span><br>
<span>-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------顺便，奇怪的是你啊，你不是问我有啥三观不正的人吗？曹操不就是？难道你非常讨厌？我看你的形容不像啊。为啥不敢翻案？不如说翻案的人多了去了，少见多怪。一句历史局限性就能翻的东西，很难嘛？过500年亚洲统一了，你看有没有专家谈入侵是少数民族南下，甚至编入教材的，这可是现状哟。</span><br>
</p><p><b>cjsd: </b><br>
<span>tkss1111 发表于 2019-7-5 06:41</span><br>
<span>话说你这么久没见过明着崇拜曹操，或者绕着弯崇拜希特勒的？中国人喜欢日本人战争贩子不正常，偷偷赞同这 ...</span><br>
<span>快得了吧，看你举的都是什么例子，极端皇汉，纳粹，傻逼逆民精日，猎奇爱好者在你眼里都能拿来证明三观相对论，在你看来无论怎么反人类猎奇无无下限只要有人洗地就没有问题对吧，那也没什么好说的了，什么时候洗曹操屠城，崇拜纳粹，精日成社会主流了再来说这些吧，有一小撮傻逼叫嚣这些也改变不了这些玩意现在就是公认的非主流三观不正</span><br>
</p><p><b>tkss1111: </b><br>
<span> 本帖最后由 tkss1111 于 2019-7-5 07:41 编辑 </span><br>
<span>cjsd 发表于 2019-7-5 07:28</span><br>
<span>快得了吧，看你举的都是什么例子，极端皇汉，纳粹，傻逼逆民精日，猎奇爱好者在你眼里都能拿来证明三观相 ...</span><br>
<span>事实就是皇汉远比后面的受欢迎，而且从论坛死逼来看甚至没多少反对。</span><br>
<span>埋在土里的鸵鸟视而不见有啥意义，除了你嘴里的其他傻逼，连嘴上反对都不愿意，灭日屠美的网文有多少受众你没点B数？你跟我说小众？？？曹操很受人待见？这不就说明了的确就是有人洗地就是了不起啊，我看你实际发言不像很讨厌三观不正的曹操啊，你问问自己不就知道了？</span><br>
<span>更别谈编入教科书洗涤了，洗个几代不就成正了？现在大唱赞歌，美国不怕共产中国，怕资产中国的可不是啥小众。</span><br>
</p><p><b>cjsd: </b><br>
<span> 本帖最后由 cjsd 于 2019-7-5 07:41 编辑 </span><br>
<span>tkss1111 发表于 2019-7-5 07:34</span><br>
<span>事实就是极端皇汉远比后面的受欢迎，而且从论坛死逼来看甚至没多少反对。</span><br>
<span>埋在土里的鸵鸟视而不见有啥意义 ...</span><br>
<span>好好你赢了，泥潭是极端皇汉大本营好吧~泥潭是扭曲但大是大非从来没到那么三观不正，不如你到外野发个投票看看呗，看看结果如何，自我催眠到产生幻觉了这种鬼话都出来了，谁是鸵鸟啊</span><br>
</p><p><b>tkss1111: </b><br>
<span> 本帖最后由 tkss1111 于 2019-7-5 07:52 编辑 </span><br>
<span>cjsd 发表于 2019-7-5 07:40</span><br>
<span>好好你赢了，泥潭是极端皇汉大本营好吧~泥潭是扭曲但大是大非从来没到那么三观不正，不如你到外野发个投 ...</span><br>
<span>泥潭这种小众论坛，你没点B数么。。。。随便找本灭日屠美网文叫好的粉丝群都能碾压用户量。</span><br>
<span>太天真了，这算是自觉的真理掌握在少数人手里？您就是少数人么。你把小众论坛当成三观标杆？？？</span><br>
<span>投票又是啥，汪大奸人投票自己三观不正吗？小学生自爆？</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>奥林匹克铁牌 发表于 2019-7-4 23:50</span><br>
<span>我只是想求个刺激，结果推荐的作品没几个有意思的，</span><br>
<span>几乎都在抠字眼、讲大道理。</span><br>
<span>说的露骨点，就是有没有那 ...</span><br>
<span>你这就是强人所难了，歪理之所以是歪理，就是因为丫不合逻辑导致没有说服力啊。李狗嗨有一点，不过对于稍微有点思考能力的人来说也是打口炮强行洗脑。楼主可以尝试回到中二时期，重温被人唬的一愣一愣的状态……</span><br>
</p><p><b>cjsd: </b><br>
<span>tkss1111 发表于 2019-7-5 07:41</span><br>
<span>泥潭这种小众论坛，你没点B数么。。。。随便找本给灭日屠美网文叫好的粉丝群都能碾压用户量。</span><br>
<span>太天真了， ...</span><br>
<span>好好好，上面你自己举泥潭，现在又说泥潭太小不算数了，自打脸不要这么快啊，我只知道你上面的发言现在拿到外野会被喷出花来（不过巨魔们大概会是你忠诚的盟友吧），辩不过就转移阵地，真是精彩</span><br>
</p><p><b>tkss1111: </b><br>
<span> 本帖最后由 tkss1111 于 2019-7-5 08:15 编辑 </span><br>
<span>cjsd 发表于 2019-7-5 07:53</span><br>
<span>好好好，上面你自己举泥潭，现在又说泥潭太小不算数了，自打脸不要这么快啊，我只知道你上面的发言现在拿 ...</span><br>
<span>请不要自己树个靶子自己打，我没说过泥潭如何如何。</span><br>
<span>你自打脸不要这么快啊，巨魔们大概会是你忠诚的盟友吧，辩不过就转移阵地，真是精彩。谈泥潭如何如何的不正是你吗，你这只巨魔在自爆？就算转移话题，好歹找准靶子呢。你跑去对汪大奸人说三观不正，不但要被喷出花来，还会被喷出屎来呢。</span><br>
<span>或者说这楼里的某只巨魔就能代表泥潭？脸可真大，要真是这样的话，巨魔论坛更谈不上三观正了。自打脸之2自己把自己耳光扇的啪啪响，还能舔着脸憋出一句：‘你打自己脸了’。真不愧是巨魔表率，可以，可以，您这位巨魔就代表了S1的三观是吧。哈哈哈哈哈哈哈哈哈</span><br>
</p><p><b>cjsd: </b><br>
<span>tkss1111 发表于 2019-7-5 07:59</span><br>
<span>请不要自己树个靶子自己打，我没说过泥潭如何如何。</span><br>
<span>你自打脸不要这么快啊，巨魔们大概会是你忠诚的盟友 ...</span><br>
<span>我倒觉得奇怪了，你在S1来来去去拿论坛举例又不提名字，闹了半谈举的是别的什么狗屁黄汉论坛？，那你以后在泥潭和人辩论大可以拿TGFC和知乎的民意证对方说的是放屁了，你不如证明一下你说的那些狗屁论点在哪个论坛是主流，相关数据呢，如何证明，拿不出来的话那就方便了，右转出门外野发一贴，有反驳的你也可以“泥潭这种小众论坛，你没点B数”</span><br>
</p><p><b>tkss1111: </b><br>
<span> 本帖最后由 tkss1111 于 2019-7-5 08:28 编辑 </span><br>
<span>cjsd 发表于 2019-7-5 08:15</span><br>
<span>我倒觉得奇怪了，你在S1来来去去拿论坛举例又不提名字，闹了半谈举的是别的什么狗屁黄汉论坛？，那你以后 ...</span><br>
<span>奇怪的是你啊，让你去看看论坛你不去。</span><br>
<span>谈到论坛就是泥潭？？？你是有多自以为世界中心，井底之蛙觉天地之小不如井口，不愧是巨魔表率。</span><br>
<span>证明？灭日屠美的订阅，教科书的改变视而不见？资本中国（划去，企业家中国）强大的宣传口看不见？你是装瞎还是真瞎，巨魔都是你这样的吗。你还想让汪大贱人自己投票自己是三观不正？这是觉得世界都是你一样的智商吗，小学生巨魔？------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------谈到是你先谈的泥潭，还说谈这么谈的是巨魔的时候，这就转进了？你这只巨魔，是你自己认证的哟，好好收着，自己说自己是巨魔的纱布，噗哈哈哈哈哈哈哈</span><br>
</p><p><b>皮卡丘跑快快: </b><br>
<span>鬼父 </span><br>
</p><p><b>cjsd: </b><br>
<span>tkss1111 发表于 2019-7-5 08:18</span><br>
<span>奇怪的是你啊，让你去看看中国论坛你不去。</span><br>
<span>谈到论坛就是泥潭？？？你是有多自以为世界中心，不愧是巨魔表 ...</span><br>
<span>你就回答我一个问题，你上面说的崇拜纳粹、杀绿灭黑、极端黄汉、精日逆民占当今主流的论点，有什么依据吗，你是有民意普查结果还是调查报告呢，发出来给大家瞧瞧呗，可别说你自己去瞧瞧这样，那我就权当你自己意淫，别告诉我你举了半天例子到头来论据只是“我觉得”，实在不行复制你在本楼的言论去外野发一贴也行，S1账号你总有吧，啊，我忘了泥潭在你眼里只是没点B数的小众论坛，大概看不上眼吧</span><br>
</p><p><b>小零360: </b><br>
<span>plusSharp 发表于 2019-07-01 13:42:38</span><br>
<span>问题在于之前大佐已经杀过一个人造人了，而且杀死人造人本身也是必要的而不仅仅是报私仇，这种情况下却要 ...恩维那时候已经是个废物了，想怎么处置都行，但重要的是不能让大佐被复仇的负面情绪吞噬吧，但是大佐的描写都有点偏向黑化了，而且钢炼是个少年漫，你想对少年灌输些什么</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Endle: </b><br>
<span>奥林匹克铁牌 发表于 2019-7-1 11:33</span><br>
<span>喔喔，突然想起来，漏了最有名的一个</span><br>
<span>东京食种里金木的“错的不是我，是这个世界”，那个时候B站特别多弹幕 ...</span><br>
<span>这句话不是school days底下刷的最多吗</span><br>
</p><p><b>tkss1111: </b><br>
<span> 本帖最后由 tkss1111 于 2019-7-5 09:34 编辑 </span><br>
<span>cjsd 发表于 2019-7-5 08:39</span><br>
<span>你就回答我一个问题，你上面说的崇拜纳粹、杀绿灭黑、极端黄汉、精日逆民占当今主流的论点，有什么依据吗 ...</span><br>
<span>你可真能自己树个靶子自己打，不愧是巨魔。</span><br>
<span>我记得没说崇拜纳粹是主流吧？我说的是主流对灭日屠美、反满反黑反绿并不反感，甚至有点小赞同（恐怕不止）。如果你有点多逛论坛的经验的话，对中国把文明带给他国是正确，被侵略是罪恶这种观点有多少人会反驳应该有点B 数啊，虽然这么说的人一般都反感西方这么宣称。</span><br>
<span>并且举例说明同样是纳粹，因为屁股不同造成的反感程度不同。同时用教材的变化（官方）资本中国强大（资本宣传口）曹操的反感程度（群众）灭日屠美网文的受众（群众），证明三观正从来不是一成不变的，洗脑是非常有用的，毕竟人类是唯物世界的一部分，世界改变了，理所当然随之改变。</span><br>
<span>顺便，精日又是哪里来的，请不要用你的意淫取代我的发言。你想说啥，让汪大官人投票，他就自己承认是三观不正？啥时候这世界这么幼稚了，小学生巨魔朋友。</span><br>
<span>泥潭对自己小众的事实没有B数 X你对泥潭小众的事实没有B数 √   你怎么还是这套井蛙的逻辑，你是你，泥潭是泥潭，你算老几能代表泥潭？------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------以及--------------谈到是你先谈的泥潭，还说谈这么谈的是巨魔的时候，这就转进了？你这只巨魔，是你自己认证的哟，好好收着，你这只自己说自己是巨魔的纱布，噗哈哈哈哈哈哈哈</span><br>
</p><p><b>liujn6: </b><br>
<span>tkss1111 发表于 2019-7-5 09:19</span><br>
<span>你可真能自己树个靶子自己打，不愧是巨魔。</span><br>
<span>我记得没说崇拜纳粹是主流吧？我说的是主流对灭日屠美、反满反 ...</span><br>
<span>灭日屠美的网文爱好者算个屁的主流。垃圾**站泡久了才得出这种结论的吧</span><br>
</p><p><b>cjsd: </b><br>
<span>tkss1111 发表于 2019-7-5 09:19</span><br>
<span>你可真能自己树个靶子自己打，不愧是巨魔。</span><br>
<span>我记得没说崇拜纳粹是主流吧？我说的是主流对灭日屠美、反满反 ...</span><br>
<span>你自己在前面楼里提了多少回纳粹自己没点逼数？别顾左右而言他，明白点在这里挑明了吧，你认为给纳粹、精日、屠杀、反人类价值观洗地的，是不是三观不正？是，还是不是？</span><br>
</p><p><b>pyu97987: </b><br>
<span>星界系列？</span><br>
</p><p><b>cjsd: </b><br>
<span> 本帖最后由 cjsd 于 2019-7-5 09:59 编辑 </span><br>
<span>tkss1111 发表于 2019-7-5 09:19</span><br>
<span>你可真能自己树个靶子自己打，不愧是巨魔。</span><br>
<span>我记得没说崇拜纳粹是主流吧？我说的是主流对灭日屠美、反满反 ...</span><br>
<span>顺便你说的“多逛点论坛”是哪些论坛你倒是说出来给大家开开眼可好，我前面就让你拿出证据证明你的论点，可到现在你还是顾左右而言他车轱辘话翻来覆去的说，屠美灭日网文代表社会主流这种笑话都能拿出来贻笑大方</span><br>
</p><p><b>奥林匹克铁牌: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-7-5 07:49</span><br>
<span>你这就是强人所难了，歪理之所以是歪理，就是因为丫不合逻辑导致没有说服力啊。李狗嗨有一点，不 ...</span><br>
<span>刺激啊，谁会当真，就像你酒席上说的话酒醒了就忘了</span><br>
</p><p><b>流川枫枫: </b><br>
<span>如果我把三观定义为行业内业务操作指引的话，就必须点名半泽直树，虽然我是用我见过的我国商业银行业务操作惯例去度量的11区…</span><br>
</p><p><b>ghy_holo: </b><br>
<span>luoy 发表于 2019-06-30 20:49:04</span><br>
<span>请去把一个叫做 梅菲斯特赏的小说奖都看一遍，这个奖旨在找出最异色的新本格新人。但新本格里出名的比如白 ...我记着西尾维新就拿了这个奖</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>tkss1111: </b><br>
<span> 本帖最后由 tkss1111 于 2019-7-6 07:51 编辑 </span><br>
<span>cjsd 发表于 2019-7-5 09:41</span><br>
<span>你自己在前面楼里提了多少回纳粹自己没点逼数？别顾左右而言他，明白点在这里挑明了吧，你认为给纳粹、精 ...</span><br>
<span>巨魔不愧是巨魔，提到了就是崇拜？那你提了这么多三观不正，你就是三观不正咯。</span><br>
<span>为啥你的逻辑总是这么奇葩，我提的最多的是曹操啊，感情曹操是纳粹啊，牛逼牛逼，巨魔可以的论证？论什么证，为了说服你这个网都不会上的巨魔？开玩笑，你敢在这里承诺我拿出来双标民族主义在其他论坛并没几个人讨厌的事实，你怎么办？磕头认罪？可以啊，只要你敢承诺，这种东西随便百度百度不就有了？不过就凭你这副一天到晚自己树靶子自己打的德行，谅你又会各种找借口。洗地？？？你又在自己树靶子了？指出因为屁股不同对某事物的态度不同的事实就是洗地了？指出三观正的标准是随着时间变化而变化的事实就是洗地了？你敏感到连事实都要否认了？政治巨魔吗。------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------谈到是你先谈的泥潭，还说谈这么谈的是巨魔的时候，这就转进了？你转移话题有用吗？能改变你老是捅自己ASS的事实嘛？你这只巨魔，是你自己认证的哟，好好收着，你这只自己说自己是巨魔的纱布，噗哈哈哈哈哈哈哈</span><br>
</p><p><b>cjsd: </b><br>
<span> 本帖最后由 cjsd 于 2019-7-6 08:05 编辑 </span><br>
<span>tkss1111 发表于 2019-7-6 07:36</span><br>
<span>巨魔不愧是巨魔，提到了就是崇拜？那你提了这么多三观不正，你就是三观不正咯。</span><br>
<span>为啥你的逻辑总是 ...</span><br>
<span>哈，又在顾左右而言他了，写了这么多废话真是辛苦了，那么你敢不敢正面回答我的问题，给纳粹屠杀精日这些观点洗地算不算是三观不正？我的观点是这就是三观不正，你说的立场不同三观不同放在这些原则性问题上就是放屁，那么你的观点呢？敢不敢不绕圈子正面回答别扯那些虚头巴脑的？你就直说了吧，你这么多楼反复提到的纳粹是不是反人类，那么给它洗地赞同它的不是三观不正是什么？一副理客中的嘴脸却一点就炸，麻烦整理一下语言好不</span><br>
</p><p><b>cjsd: </b><br>
<span> 本帖最后由 cjsd 于 2019-7-6 08:19 编辑 </span><br>
<span>tkss1111 发表于 2019-7-6 07:36</span><br>
<span>巨魔不愧是巨魔，提到了就是崇拜？那你提了这么多三观不正，你就是三观不正咯。</span><br>
<span>为啥你的逻辑总是 ...</span><br>
<span>你若能拿出证据可好啊，但你拿的出来什么？可别到某某论坛截个图就来自嗨，你自己言之凿凿说的占大部分，那么至少拿可信赖的统计数据来论证，直到现在你都不敢哪怕举出一个具体的论坛来证明你的观点，还要打肿脸充胖子，一句你自己去看就想把人说服，真有你的啊</span><br>
</p><p><b>cjsd: </b><br>
<span>tkss1111 发表于 2019-7-6 07:36</span><br>
<span>巨魔不愧是巨魔，提到了就是崇拜？那你提了这么多三观不正，你就是三观不正咯。</span><br>
<span>为啥你的逻辑总是 ...</span><br>
<span>看你很中意巨魔这个词嘛，怕是因为是对你的最佳形容吧，不如你把自己在本楼的发言总结一下，单独发一贴看看，你意淫的”大多数论坛”先不说，只怕是在泥潭立刻被喷出翔来，不如来证明一下呗，敢不敢？</span><br>
</p><p><b>tkss1111: </b><br>
<span> 本帖最后由 tkss1111 于 2019-7-14 16:24 编辑 </span><br>
<span>cjsd 发表于 2019-7-6 08:39</span><br>
<span>看你很中意巨魔这个词嘛，怕是因为是对你的最佳形容吧，不如你把自己在本楼的发言总结一下，单独发一贴看 ...</span><br>
<span>看你很中意这些个什么三观不正啦，精日啦，纳粹啦这些嘛，怕是因为是对你的最佳形容吧，阁下对巨魔也很中意啊。</span><br>
<span>所以你这个三观不正的巨魔，天天就想着发些巨魔帖子钓鱼？抱歉，我没你这么蠢，并不喜欢做这种一个楼里放不下还要溢出去的low比行为，不愧是巨魔，你到处蔓延已经习惯了嘛</span><br>
<span>你这个自己数落自己是只巨魔的巨魔，不但巨魔，而且蠢。</span><br>
</p><p><b>tkss1111: </b><br>
<span> 本帖最后由 tkss1111 于 2019-7-14 16:26 编辑 </span><br>
<span>cjsd 发表于 2019-7-6 08:15</span><br>
<span>你若能拿出证据可好啊，但你拿的出来什么？可别到某某论坛截个图就来自嗨，你自己言之凿凿说的占大部分， ...</span><br>
<span>噗，就知道你这只巨魔总会想办法回避的，为了说服你这种不可能说服的货色，还要做调查报告么？呸呸呸，我也没看到你的调查报告啊，你倒是正好自嗨到现在来着。曹操风评很差？精日和德棍风评一样？你把别人当成和你一样蠢的货色，没有眼睛自己看，没有脑子自己想？噗，笑死我了，这还用做调查报告？不能睁开你的眼睛好好看看现实嘛？</span><br>
</p><p><b>cjsd: </b><br>
<span>tkss1111 发表于 2019-7-14 16:22</span><br>
<span>噗，就知道你这只巨魔总会想办法回避的，为了说服你这种不可能说服的货色，还要做调查报告么？</span><br>
<span>你把别人 ...</span><br>
<span>噗，过了一周才敢回复我结果又是这种顾左右而言他的屁话，真是辛苦你啦好好好你赢了你很棒棒哦</span><br>
</p><p><b>tkss1111: </b><br>
<span> 本帖最后由 tkss1111 于 2019-7-14 16:30 编辑 </span><br>
<span>cjsd 发表于 2019-7-14 16:25</span><br>
<span>噗，过了一周才敢回复我结果又是这种顾左右而言他的屁话，真是辛苦你啦好好好你赢了你很棒棒哦</span><br>
<span>噗，你算老几，还要人天天盯着你回？顺便，我一开始举得就是曹操的例子，接下去就是德棍精日中国接受度不同的例子，顾左右而言他？哈哈哈哈，可以，重新解释中文含义，不亏是巨魔。</span><br>
<span>你以为每个人都和你这巨魔一样天天闲着没事就知道到处钓鱼喷人散发恶臭？</span><br>
</p><p><b>cjsd: </b><br>
<span>呵呵，你开心就好过这么长时间又跑回来码字的是谁啊</span><br>
</p><p><b>cjsd: </b><br>
<span>tkss1111 发表于 2019-7-14 16:27</span><br>
<span>噗，你算老几，还要人天天盯着你回？顺便，我一开始举得就是曹操的例子，接下去就是德棍精日中国接受度不 ...</span><br>
<span>哟，这就气急败坏了，这一周憋着怕是快炸了吧说这么多的没用的，是谁过了这么久又跑回来把这贴顶起来的啊</span><br>
</p><p><b>tkss1111: </b><br>
<span>cjsd 发表于 2019-7-14 16:33</span><br>
<span>哟，这就气急败坏了，这一周憋着怕是快炸了吧说这么多的没用的，是谁过了这么久又跑回来把这贴顶 ...</span><br>
<span>噗，感情模仿你的语气发言，就是气急败坏啊，真实丑人不照镜子。</span><br>
<span>说这么多没用的是你嘛，过了一年我在慢慢调理你这只巨魔也是我地权利，咋地不服？不服憋着。</span><br>
</p><p><b>cjsd: </b><br>
<span>呵呵，你开心就好</span><br>
</p><p><b>cjsd: </b><br>
<span>tkss1111 发表于 2019-7-14 16:35</span><br>
<span>噗，感情模仿你的语气发言，就是气急败坏啊，真实丑人不照镜子。</span><br>
<span>说这么多没用的是你嘛，过了一年 ...</span><br>
<span>哎哟，牛牛牛，这是个人物哦，那你好棒棒呢</span><br>
</p><p><b>tkss1111: </b><br>
<span> 本帖最后由 tkss1111 于 2019-7-14 17:28 编辑 </span><br>
<span>cjsd 发表于 2019-7-14 16:44</span><br>
<span>哎哟，牛牛牛，这是个人物哦，那你好棒棒呢</span><br>
<span>所以说贱人多矫情，为啥老是一边回复，一边自说自话。</span><br>
<span>这算是为了巨魔的面子，想要享受’最后回复的就是胜利’的感觉嘛，难怪过段时间理你打破了你保持几天的胜利感就气急败坏了。另外‘什么时候回复别人这是每一个网民的权利，你一只巨魔不服有啥用，连挖坟都没见过？这就牛人了？’以及‘你埋了一周就算挖坟了？还没凉呢吧’</span><br>
<span>行吧行吧，既然你这么想‘胜利’，那我就让让你这只幼年巨魔吧，毕竟脑残也是残疾。</span><br>
<span>你不点击回复我，继续自说自话想要‘胜利’就懒得理你了，做巨魔做的都这么low。</span><br>
</p><p><b>cjsd: </b><br>
<span>tkss1111 发表于 2019-7-14 17:02</span><br>
<span>所以说贱人多矫情，为啥老是一边回复，一边自说自话。</span><br>
<span>这算是为了巨魔的面子，想要享受’最后回复的就是 ...</span><br>
<span>辛苦你敲这么多字明明自己隔了一个星期气不过跑回来回帖试图挽回脸面，这回又自我宣布胜利了，你开心就好喽</span><br>
</p><p><b>tkss1111: </b><br>
<span> 本帖最后由 tkss1111 于 2019-7-14 17:20 编辑 </span><br>
<span>cjsd 发表于 2019-7-14 17:05</span><br>
<span>辛苦你敲这么多字明明自己隔了一个星期气不过跑回来回帖试图挽回脸面，这回又自我宣布胜利了，你 ...</span><br>
<span>你又在自己树靶子自己打了，‘宣布自我胜利’别人回你打破你虚假的胜利，就气急败坏的是你啊。</span><br>
<span>笑死我了，让你‘胜利’就成我宣布我胜利了？</span><br>
<span>’挽回脸面‘这个词用的好，暴露了你自己最后回复就觉得自己胜利了的心态，所以打破你这种可悲的自我胜利法真是对不起了，哈哈哈哈哈哈哈哈。不亏是巨魔，你为啥要玩自说自话的阿Q游戏？继自我感觉胜利之后，又玩偷偷摸摸的游戏，果然是幼年巨魔，还有脸扯什么顾左右而言他。竟然没意识到扯东扯西的你正在顾左右而言他呢，我啥时候发言，你管得着嘛？有人规定面对天天泡在泥潭的巨魔，就要时时刻刻打击扫灭？</span><br>
<span>你的自我意识的确非常强烈，难怪能做出溢出帖子的恶臭行为。</span><br>
</p><p><b>cjsd: </b><br>
<span>tkss1111 发表于 2019-7-14 17:07</span><br>
<span>你又在自己树靶子自己打了，‘宣布自我胜利’别人回你打破你虚假的胜利，就气急败坏的是你啊。</span><br>
<span>笑死我了， ...</span><br>
<span>瞧把你给急的码这么多没用的废话累坏了吧，你开心就好咯</span><br>
</p><p><b>tkss1111: </b><br>
<span> 本帖最后由 tkss1111 于 2019-7-14 17:26 编辑 </span><br>
<span>cjsd 发表于 2019-7-14 17:20</span><br>
<span>瞧把你给急的码这么多没用的废话累坏了吧，你开心就好咯</span><br>
<span>瞧把你急的</span><br>
<span>才这点暴露你巨魔本性的分析，就让你迫不及待的想让人闭嘴了？你算老几，噗。你说是废话就是废话啊？你说了也不算啊，怎么点破你巨魔本性给人看，你急眼了？既不是废话，也不会累坏，更不会闭嘴，捅的巨魔高潮挺让我放松的，当垃圾桶很好用啊。特别是现在垃圾都比巨魔麻烦的现在。</span><br>
</p><p><b>cjsd: </b><br>
<span>随你怎么说，随便回你两句就跟炸了锅似得拼命码字回我，跟看耍猴一样开心</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1843381[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>三观不正的作品有哪些？[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1843381-1-1.html</link>
      <description>三观不正的作品有哪些？&#13;
类似李狗嗨那种，台词乍一听什么鬼，说这话的人不正常吧，但是仔细一想，卧槽他讲的有点道理，居然被他说服了！
&#13;
这种类型的动画日剧小说都有不少吧</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>一品堂官: </b><br>
<span>makece 发表于 2019-6-30 21:25</span><br>
<span>怎么说呢……战后中日关系第一次破冰，进入蜜月期那个年代，大部分中国人都被类似的话说服了哦（ ...</span><br>
<span>大部分中国人没有发声而已</span><br>
</p><p><b>渐渐融化的飘雪: </b><br>
<span> 本帖最后由 渐渐融化的飘雪 于 2019-7-2 06:09 编辑 </span><br>
<span>奥林匹克铁牌 发表于 2019-7-1 11:33</span><br>
<span>喔喔，突然想起来，漏了最有名的一个</span><br>
<span>东京食种里金木的“错的不是我，是这个世界”，那个时候B站特别多弹幕 ...</span><br>
<span>东京里还有一句“这个世界上所有的不幸都是由当事人的能力不足造成的。”还有罪恶王冠里樱满集的“垃圾就该被区别对待”，都是典型的“原作其实是在批判这种思想，结果一群中二观众看了却觉得很帅气，于是到处宣扬导致大众误解”的。这两处都是描绘主角在经历了挫折之后黑化，然后试图用歪曲的思想为自己的失败和损失找借口开脱、逃避现实的剧情。而事后主角都经历了成长改变，与世界和解。东京结局的时候有一句台词“这个世界并没有错”，王冠里也有主角跟众人和解的剧情。可以说作品本身就在否定这样“弱肉强食、不够强大的人就活该受伤”的极端想法，却因为一部分不理智的观众而被贴上了“这部作品就是在宣扬这种思想”的标签。</span><br>
</p><p><b>sheshiro: </b><br>
<span>人渣的本愿，这个不用说了吧？</span><br>
<span>未来日记，用双手杀出一个光明的未来</span><br>
<span>死亡小本，这个初代被封印的东西三观有很大问题</span><br>
<span>幸福甜蜜生活，代入罪犯视角看事件还行</span><br>
<span>魔法少女网站，说不出来的醍醐味</span><br>
<span>地球防卫少年和星星公主，一个厨子做出来的两盘屎味冰淇淋</span><br>
<span>少女终末旅行，这个有情可原，毕竟作者真的有病了</span><br>
<span>熊巫女，永远被钉在耻辱柱上的原创结局</span><br>
<span>兽娘动物园2，都不知道该扔到哪个颜色的桶里的彻头彻尾的垃圾</span><br>
</p><p><b>ground0: </b><br>
<span> 本帖最后由 ground0 于 2019-7-2 08:54 编辑 </span><br>
<span>骨王何止是三观不正，看完原作的感受是作者扭曲到了应该进精神病院的程度</span><br>
<span>别家作品黑深残好歹至少面上还要表现下是为了表现残酷和悲惨</span><br>
<span>骨王黑深残的段落和剧情充满了作者“哈哈哈我虐菜好爽啊”的气息</span><br>
<span>以至于漫画给小说擦了一遍屁股之后，还要在动画化的时候再擦一遍</span><br>
</p><p><b>ground0: </b><br>
<span>sheshiro 发表于 2019-7-2 08:14</span><br>
<span>人渣的本愿，这个不用说了吧？</span><br>
<span>未来日记，用双手杀出一个光明的未来</span><br>
<span>死亡小本，这个初代被封印的东西三观有 ...</span><br>
<span>少终不能用三观来评价，少终应该被归类于精神猎奇型艺术品</span><br>
<span>用当初绝望先生的影评里的话来说“喊着绝望的人心里是还有着希望的”，这句话最适合用来拿来跟少终做对比：</span><br>
<span>真正的绝望不是呐喊和愤怒悲伤等等强烈的感情，而是宛若少终结局那样的一片虚无</span><br>
<span>上一个这么搞并且广为人知的作品，叫等待戈多</span><br>
</p><p><b>sheshiro: </b><br>
<span>ground0 发表于 2019-7-2 08:54</span><br>
<span>少终不能用三观来评价，少终应该被归类于精神猎奇型艺术品</span><br>
<span>用当初绝望先生的影评里的话来说“喊着绝望的 ...</span><br>
<span>反正是那种看完之后惘然若失的类型。</span><br>
<span>恶意很容易就能分辨出来，可是绝望是一点一点渗透的那种攻击，尤其是作者对角色塑造还偏偏有很强的功力，杀伤性就更强了，这个作品看了两遍就说什么也不想再看了</span><br>
</p><p><b>liujn6: </b><br>
<span> 本帖最后由 liujn6 于 2019-7-2 09:57 编辑 </span><br>
<span>渐渐融化的飘雪 发表于 2019-7-2 06:05</span><br>
<span>东京里还有一句“这个世界上所有的不幸都是由当事人的能力不足造成的。”还有罪恶王冠里樱满集的“垃圾就 ...</span><br>
<span>同意。死亡 笔记就一直被许多人批三观不正。但死亡 笔记最后主角被干死了，我觉得足够反应作者的态度了。</span><br>
</p><p><b>大柴爱怀旧: </b><br>
<span>生殖形，恶丑无比，女主就算和自己养的宠物狗交配，也不会对男猪有半点好感的。。。。结果硬生生被作者安排上了，要是二次元里的女主有自我意识，那是真的惨。等于水浒的扈三娘被迫许配给矮脚虎一样</span><br>
</p><p><b>masshiroo: </b><br>
<span>一切具有“被拐到大山深处的女人”雏形的故事。</span><br>
<span>举例就是声之形之类的强行互相理解的故事，我理解你个鬼啊，放到现实中我要是女主或者女主她妹，植野这个sb我能揍到她妈都认不出来</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>AkaiSuisei: </b><br>
<span>轻拍，写妈不是这么写的，除非押山清高被妈家暴过</span><br>
</p><p><b>离开水de鱼: </b><br>
<span>Asukakawai 发表于 2019-6-30 20:28</span><br>
<span>尸鬼，为啥人能吃动物，出现以人为食的尸鬼就要赶尽杀绝呢，做错了什么？ ...</span><br>
<span>看了标题我就猜到肯定会有人说尸鬼</span><br>
</p><p><b>上杉打老虎: </b><br>
<span>AkaiSuisei 发表于 2019-7-2 13:18</span><br>
<span>轻拍，写妈不是这么写的，除非押山清高被妈家暴过</span><br>
<span>这屎盆子不应该扣在第八话后接手的黄油写手头上吗？</span><br>
</p><p><b>qwxbtgb: </b><br>
<span>哆啦A梦</span><br>
</p><p><b>老黑305: </b><br>
<span>Asukakawai 发表于 2019-6-30 20:28</span><br>
<span>尸鬼，为啥人能吃动物，出现以人为食的尸鬼就要赶尽杀绝呢，做错了什么？ ...</span><br>
<span>那你愿意被吃吗</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>Asukakawai: </b><br>
<span>老黑305 发表于 2019-7-2 16:21</span><br>
<span>那你愿意被吃吗</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play ...</span><br>
<span>不愿意，但是我又不是那个村的人单纯觉得小野主上好有思想好牛逼</span><br>
</p><p><b>对月低诉: </b><br>
<span>风夏，其实濑尾公治的作品我都感觉让人不适</span><br>
</p><p><b>碎片整理: </b><br>
<span>AkaiSuisei 发表于 2019-7-2 13:18</span><br>
<span>轻拍，写妈不是这么写的，除非押山清高被妈家暴过</span><br>
<span>亲妈飞扬有话要说</span><br>
</p><p><b>zxzx7753: </b><br>
<span>king520kyo 发表于 2019-7-1 14:55</span><br>
<span>枪叉剑其实也是有对比的</span><br>
<span>雷就是极端的复仇鬼 为了报仇啥都可以做挡路的通通干掉 同伙也是能杀就杀</span><br>
<span>邦就好 ...</span><br>
<span>里面还有个为什么每次邦吃东西都要放满调料的细节做对比雷说那次之后吃东西就尝不出任何味道了立刻就联想到了邦</span><br>
<span>—— 来自 Sony H9493, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>名津流: </b><br>
<span>在世界的角落</span><br>
</p><p><b>天祚星: </b><br>
<span>西岚不是花 发表于 2019-6-30 20:14</span><br>
<span>我觉得一个”三观正”的人不会随便给什么东西就扣上三观不正的帽子。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方...</span><br>
<span>宣扬原配有罪小三有理的琼瑶就是三观不正！</span><br>
</p><p><b>russianbear: </b><br>
<span>星界系列</span><br>
</p><p><b>西北偏北: </b><br>
<span>小池健的剧场版 大夹带致幻剂和软毒品 </span><br>
</p><p><b>door: </b><br>
<span>jhjy217 发表于 2019-6-30 20:26</span><br>
<span>我最无法理解的就是日本老是说什么复仇无法解决问题这种观点</span><br>
<span>每次看到主角放过仇人我就特别无法理解啊</span><br>
<span>别人 ...</span><br>
<span>这挺好理解的，因为仇恨会无限扩张。现代比较文明的做法是交给法律处理。法律无法处理时你怎么爽怎么干我不反对</span><br>
</p><p><b>枝条: </b><br>
<span>qwxbtgb 发表于 2019-7-2 16:18</span><br>
<span>哆啦A梦</span><br>
<span>能请教一下吗？</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>zsirius 发表于 2019-7-1 15:41</span><br>
<span>三观是世界观、价值观、人生观，三者有一定的递进关系。世界观是基础但偏客观，一般较写实的作品不会搞得 ...</span><br>
<span>你的世界观……好像解释错了。世界观不是设定啊……</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>奥林匹克铁牌 发表于 2019-6-30 21:06</span><br>
<span>我自己再来举个</span><br>
<span>这哪里三观不正了？</span><br>
</p><p><b>zsirius: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-7-3 00:01</span><br>
<span>你的世界观……好像解释错了。世界观不是设定啊……</span><br>
<span>世界观真要解释，那当然是指“人是怎么看待世界”或者“世界与人的关系”这些，但是创作作品中的世界，没办法套用现实的套路去看待啊……那句话怎么说来着，“在虚构的世界中寻找真实感的人，脑子肯定有问题”。总之，大方向上基本上就是作者设定说了算，读者的基本观点也是以作者的为基础和出发点的，读者无法去作者未加描述的暗面去加深对该世界的了解，在已加描述的部分找到了矛盾之处也只能当作写作BUG——除非那是作者有意留下的伏笔，只是这又绕回到作者的设定里去了。当然，优秀的作者会在情节或描写中带出这些内容，而不是把小说写成设定集。例外当然有，那就是纪录片、史书之类，不过那就是现实世界的投影了，算不得创作作品。</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>zsirius 发表于 2019-7-3 00:44</span><br>
<span>世界观真要解释，那当然是指“人是怎么看待世界”或者“世界与人的关系”这些，但是创作作品中的世界，没 ...</span><br>
<span>这是【世界设定】以前我开贴讨论过这个。https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1548220-1-1.html</span><br>
<span>被翻译为世界观只是塞翻的杰作而已。世界观是哲学名词啊</span><br>
</p><p><b>晨霜攀黛瓦: </b><br>
<span>山口達也 发表于 2019-7-1 00:02</span><br>
<span>泥潭记性真差，声之形怎么没人提了</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9750, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>加一个火爆猴</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI PCT-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>坂木静香: </b><br>
<span>梁春日，我的英雄学院</span><br>
</p><p><b>qwxbtgb: </b><br>
<span>枝条 发表于 2019-7-2 23:50</span><br>
<span>能请教一下吗？</span><br>
<span>以ntr为目标的作品，明知道自己老婆是胖妞，静香是别人老婆</span><br>
</p><p><b>tkss1111: </b><br>
<span>jhjy217 发表于 2019-6-30 20:26</span><br>
<span>我最无法理解的就是日本老是说什么复仇无法解决问题这种观点</span><br>
<span>每次看到主角放过仇人我就特别无法理解啊</span><br>
<span>别人 ...</span><br>
<span>缺啥补啥，政治正确。</span><br>
</p><p><b>草化木: </b><br>
<span>作为独身主义者，观看《超能力女儿》就是场灾难：一个强盗使用暴力非法侵占他人生活空间，胁迫扮演父女游戏的故事；</span><br>
<span>“她还是个孩子”、“虽然她一开始不懂事，但是她成长了啊”、“诉诸父爱”，基本上就是性转版的《嫁给父亲的男人》；</span><br>
<span>但是古力特人觉得还行，可能是因为新条茜胸大。</span><br>
</p><p><b>tkss1111: </b><br>
<span>按这楼里某些人的说法，反面人物传记都是三观不正，哪怕最后收到了惩罚。</span><br>
</p><p><b>cjsd: </b><br>
<span>tkss1111 发表于 2019-7-4 09:29</span><br>
<span>按这楼里某些人的说法，反面人物传记都是三观不正，哪怕最后收到了惩罚。 ...</span><br>
<span>现实里有哪个敢给历史定论的反派人物翻案的人物传记，立刻就会给批倒批臭了吧，虚构作品里那些借着所谓反派视角发泄作者恶趣味迎合价值观扭曲读者的玩意称得上是人物传记吗</span><br>
</p><p><b>john_doe: </b><br>
<span>历史虚无警告</span><br>
</p><p><b>tkss1111: </b><br>
<span>cjsd 发表于 2019-7-4 09:53</span><br>
<span>现实里有哪个敢给历史定论的反派人物翻案的人物传记，立刻就会给批倒批臭了吧，虚构作品里那些借着所谓反 ...</span><br>
<span>不，</span><br>
<span>首先什么是反派？屠杀，食人算反派吗？添得多的是。</span><br>
<span>其次，按我说的是楼里某些对描写反派人物，最终收到惩罚的依旧觉得三观不正。</span><br>
<span>那传记里的最终接受惩罚的自然也是，不要说最后依旧成功美满的了。</span><br>
</p><p><b>兔吊木糸色: </b><br>
<span>碎片整理 发表于 2019-7-1 13:22</span><br>
<span>认真讲，日本这么多动漫，我觉得只有这部真正写出了“妖”这个字。看这样的作品，就不该带着俗世观 ...</span><br>
<span>是的</span><br>
<span>最后那一下太惊艳了...</span><br>
</p><p><b>cjsd: </b><br>
<span> 本帖最后由 cjsd 于 2019-7-4 11:26 编辑 </span><br>
<span>tkss1111 发表于 2019-7-4 10:55</span><br>
<span>不，</span><br>
<span>首先什么是反派？屠杀，食人算反派吗？添得多的是。</span><br>
<span>其次，按我说的是楼里某些对描写反派人物，最终 ...</span><br>
<span>比如？屠杀如希特勒传记有人敢翻案吗，鬼子那个食人猎奇犯写自传不是标准的三观不正有问题吗，有少数神经病舔杀人犯和大众觉得反人类又不矛盾，如果是虚构一个反派人物，中途大肆宣扬他怎么爽快的践踏人伦玩弄权谋杀人放火，赞美崇拜之意溢于言表，最后碍于还要出版勉强给个他受到惩罚的结局，说你三观不正没有任何问题，不是安上个传记名头就可以免责的，前面说的有人喷死亡小册子大概率是记错了，当年喷的多的不是作者的态度和三观，而是众多舔狗月粉给卡密开脱洗地的丑态</span><br>
</p><p><b>tkss1111: </b><br>
<span> 本帖最后由 tkss1111 于 2019-7-4 11:53 编辑 </span><br>
<span>cjsd 发表于 2019-7-4 11:25</span><br>
<span>比如？屠杀如希特勒传记有人敢翻案吗，鬼子那个食人猎奇犯写自传不是标准的三观不正有问题吗，有少数神经 ...</span><br>
<span>曹操 屠杀 食人 ，事业半途而废。然而粉丝值比各朝开国皇帝都高。</span><br>
<span>顺便，你咋知道人家是记错了？为啥人家不能就是觉得接受惩罚了也三观不正呢？不要用自己的意淫强奸别人的发言，从发言的事实来看，人就是说**三观不正。</span><br>
<span>当然，正常来说，我一般都谈历史局限性的，过去的恶事有历史局限性，近代的恶事同样有历史局限性，现在的恶事同样有历史局限性，盖棺定论什么的灯过几个朝代再说。</span><br>
</p><p><b>yellow0507: </b><br>
<span>你拒绝的可是天神的爱！</span><br>
</p><p><b>eulereld: </b><br>
<span> 本帖最后由 eulereld 于 2019-7-4 11:51 编辑 </span><br>
<span>碎片整理 发表于 2019-7-1 13:22</span><br>
<span>认真讲，日本这么多动漫，我觉得只有这部真正写出了“妖”这个字。看这样的作品，就不该带着俗世观 ...</span><br>
<span>這麼一想，勿忘蛛通篇都毫無「人性」，妖氣溢出了螢幕…講的既然是妖，那人的三觀和情感便不通用了</span><br>
</p><p><b>zsirius: </b><br>
<span>cjsd 发表于 2019-7-4 09:53</span><br>
<span>现实里有哪个敢给历史定论的反派人物翻案的人物传记，立刻就会给批倒批臭了吧，虚构作品里那些借着所谓反 ...</span><br>
<span>不不不，历史定论可不一定是定论，要看当朝的宣传口径的。比如从古至民国都定性为贼寇的农民起义，还有穷则搁置争议，达则自古以来。历史这玩意就是个小姑娘……</span><br>
</p><p><b>cjsd: </b><br>
<span> 本帖最后由 cjsd 于 2019-7-4 12:29 编辑 </span><br>
<span>tkss1111 发表于 2019-7-4 11:43</span><br>
<span>曹操 屠杀 食人 ，事业半途而废。然而粉丝值比各朝开国皇帝都高。</span><br>
<span>顺便，你咋知道人家是记错了？为啥人家 ...</span><br>
<span>有人不爽曹操屠城而觉得他三观不正完全没问题，认为给曹操屠城洗地的野鸡作者三观不正也没有问题，，三国演义又不是从头到尾写曹操怎么黑残深的爽文，罗贯中又没有对曹老板的劣迹大加赞扬或洗地（不如说这些就是拿来黑他的），更不用说从没有人因为这个黑三国三观不正，你到底想说明什么？至于你之前说有人说反派传记就是三观不正，你看看自己有没有一棍子打死人家的观点，正确评价历史人物的所作所为并将其劣行钉上耻辱柱跟洗地的私货都可以是人物传记，说后者三观不正有问题？你自己写一本给曹操屠城洗地的传记看看是不是会被喷死</span><br>
</p><p><b>cjsd: </b><br>
<span>zsirius 发表于 2019-7-4 12:09</span><br>
<span>不不不，历史定论可不一定是定论，要看当朝的宣传口径的。比如从古至民国都定性为贼寇的农民起义，还有穷 ...</span><br>
<span>我说的历史定论当然是指当代，现在你洗希特勒，洗墨索里尼就是三观不正，跟过个几百年说不定第四帝国会给他们翻案有关系吗，不以当代价值观为依据难道还要带入直立人或未来人去评判？</span><br>
</p><p><b>zsirius: </b><br>
<span>cjsd 发表于 2019-7-4 12:16</span><br>
<span>我说的历史定论当然是指当代，现在你洗希特勒，洗墨索里尼就是三观不正，跟过个几百年说不定第四帝国会给 ...</span><br>
<span>当代的“定论”可比以前变得快得多了啊，根本不用几百年，远一点的有一会批米帝一会批苏修，近一点的有LGBT和动保，欧洲那边说不定哪年就有新NAZZ上台执政了。对了，前段时间五大流氓都拿错发言稿也可以算一个例子。</span><br>
</p><p><b>碎片整理: </b><br>
<span>eulereld 发表于 2019-7-4 11:49</span><br>
<span>這麼一想，勿忘蛛通篇都毫無「人性」，妖氣溢出了螢幕…講的既然是妖，那人的三觀和情感便不通用了 ...</span><br>
<span>是的，女主从头至尾那不变的“纯真”非常迷人，到最后已经分不清惑人的是妖还是自己这股醍醐味更是升华了整部作品</span><br>
</p><p><b>cjsd: </b><br>
<span>zsirius 发表于 2019-7-4 15:12</span><br>
<span>当代的“定论”可比以前变得快得多了啊，根本不用几百年，远一点的有一会批米帝一会批苏修，近一点的有LG ...</span><br>
<span>你这不是抬杠吗，你评价作品表述的价值观会用几十年前的社会认知还是现在的？人的认知和价值观当然也会随着时代背景变化，几百年前黑奴合法但现在评论鲁宾逊漂流记都知道里面的是殖民糟粕和时代局限性，现在谁敢用过去旧历洗奴隶制？还有LGBT和动保什么时候变成当代定论了？明明除了欧美几个国家大半个世界都不屌这些，其他那些外野政治笑话看看就好，本质是背后的的全球政经权利易位的副产物，哪怕美帝和TG真的权力交接现代价值观也不会出现根本性的变化，按你这历史没有定论的观点大家也不要分什么善恶对错了，屠城和宗教迫害都可以拿中世纪来洗，吃人杀人可以用石器时代来洗，反正再邪恶野蛮的行为历史上都有不受限制的时期，实在洗不了还可以用未来谁都不知道会发生什么来洗</span><br>
</p><p><b>zsirius: </b><br>
<span>cjsd 发表于 2019-7-4 15:55</span><br>
<span>你这不是抬杠吗，你评价作品表述的价值观会用几十年前的社会认知还是现在的？人的认知和价值观当然也会随 ...</span><br>
<span>我的意思是，评价价值观对错不如看表达的价值观有利于谁，目的是啥。正如天朝反恐和米帝反恐是两种玩意，脱离主张者那东西怎么谈对错。</span><br>
<span>知其对错不够，得知其所以然才行。最后就是坚定自己站哪队呗</span><br>
</p><p><b>cjsd: </b><br>
<span> 本帖最后由 cjsd 于 2019-7-4 16:22 编辑 </span><br>
<span>zsirius 发表于 2019-7-4 16:03</span><br>
<span>我的意思是，评价价值观对错不如看表达的价值观有利于谁，目的是啥。正如天朝反恐和米帝反恐是两种玩意， ...</span><br>
<span>晕，本来是说对作品的价值观该如何评价，怎么歪到思想政治上去了。。。。不是所有作品都和政治动机绑定的，应该说楼里例举的绝大部分作品都和政治和时代因素没多大关系，单纯是作者扭曲和恶趣味罢了，这玩意也要谈站队？国家队、声之形、兽娘2这些三观不正的作品不是作者扭曲傻逼难道还能是因为帝国主义亡我之心不死？（不如说作品的价值观就不是什么深奥的东西，很多时候单纯就是作者“老子就这么觉得”的产物，但读者买不买账就是另一回事了），为什么现在大多数玩反社会、奴隶制、黑残深、杀抢艹的反人类作品只敢玩异世界转生流？因为作者实际上知道自己那些鬼点子三观不正，放到现实社会背景是难以被接受的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1843381[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>三观不正的作品有哪些？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1843381-1-1.html</link>
      <description>三观不正的作品有哪些？&#13;
类似李狗嗨那种，台词乍一听什么鬼，说这话的人不正常吧，但是仔细一想，卧槽他讲的有点道理，居然被他说服了！
&#13;
这种类型的动画日剧小说都有不少吧</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>AriaP: </b><br>
<span>兽娘2</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>奥林匹克铁牌 发表于 2019-7-1 11:33</span><br>
<span>喔喔，突然想起来，漏了最有名的一个</span><br>
<span>东京食种里金木的“错的不是我，是这个世界”，那个时候B站特别多弹幕 ...</span><br>
<span>这句话是鲁鲁修里的吧？</span><br>
</p><p><b>奥林匹克铁牌: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-7-1 12:04</span><br>
<span>这句话是鲁鲁修里的吧？</span><br>
<span>嘛，反正看食尸鬼也会很多弹幕刷这句话</span><br>
</p><p><b>lanselet: </b><br>
<span>jhjy217 发表于 2019-06-30 20:26:14</span><br>
<span>我最无法理解的就是日本老是说什么复仇无法解决问题这种观点</span><br>
<span>每次看到主角放过仇人我就特别无法理解啊</span><br>
<span>别人 ...缺什么才强调什么，还有什么叫中国人报仇后还活得好好的？各地方村族械斗还少吗？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>严格来说，中国这边这样宽恕的也不少，比如谢逊</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>话说李狗嗨的三观不见得多正，尤其是第一部。第二部里对于恶女案的观念也过于混沌</span><br>
</p><p><b>toph123: </b><br>
<span>对哦，东京食种那么反人类的动画居然有人叫好，动画这种形式是不是特别容易洗脑？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>soby: </b><br>
<span>相比之下肛插剑的三观在泥潭就无比端正，管你什么大义什么全人类巴拉巴拉，不听不听你搞了我的亲人我就搞死你</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI STF-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Bojenkins: </b><br>
<span>说是三观正不正，实际上是不同三观之间的角力，我是不介意你拍所谓“三观不正”的题材，能说服得了我的话尽管试试</span><br>
</p><p><b>莫吉: </b><br>
<span>《异世界买药续命记》，只看了漫画没看小说，被女主恶心的不行，又跳又作，双标玩的飞起</span><br>
</p><p><b>zsirius: </b><br>
<span>walkerman 发表于 2019-7-1 11:37</span><br>
<span>对我来说，三观不正就是那种作者或明或暗赞颂和肯定里面角色的各种反社会反人类的行为</span><br>
<span>目前最恶心的大概就 ...</span><br>
<span>你只不过是失去了一条腿，而紫菱失去的是她整个爱情      ------琼瑶</span><br>
</p><p><b>okaeri2000: </b><br>
<span>其实没有什么三观正不正的问题，只有三观是否符合大众需求的问题，想多卖点就要照顾多数人的观念，这个词本质上是一个商业取向上而不是艺术取向上的衡量。</span><br>
<span>所以如果只讨论作品本身的价值而不讨论其商业前景，那么就该把这个概念排除才对，不然就会出现类似在《包法利夫人》底下狂批“三观不正，作者去死（虽然已经死了。。。）”之类令人哭笑不得的事情了</span><br>
</p><p><b>莱茵哈鲁特: </b><br>
<span>李狗嗨三观还行吧</span><br>
</p><p><b>zsirius: </b><br>
<span> 本帖最后由 zsirius 于 2019-7-1 13:09 编辑 </span><br>
<span>jhjy217 发表于 2019-6-30 20:26</span><br>
<span>我最无法理解的就是日本老是说什么复仇无法解决问题这种观点</span><br>
<span>每次看到主角放过仇人我就特别无法理解啊</span><br>
<span>别人 ...</span><br>
<span>特别容易理解啊，二战屠了那么多国那么多人，战后被扒光了武装放过了，当然要拼命宣扬恕道阻止别人复仇算总账啊</span><br>
<span>损着别人的牙眼，却反对报复、主张宽容的人，万勿和他接近。    ----鲁迅遗嘱</span><br>
</p><p><b>吃饭传说: </b><br>
<span>三观不正的标准是什么？</span><br>
<span>前面有人说的好人没好报，恶人没恶报算不算三观不正？然而现实中这是普遍存在的，否认它算不算掩耳盗铃自欺欺人？</span><br>
</p><p><b>caikena: </b><br>
<span>duraa 发表于 2019-06-30 21:02:40</span><br>
<span>未来日记</span><br>
<span>我寻思这片子真该庆幸自己早生了几年这片杀朋友那段是真恶心</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>caikena: </b><br>
<span>奥林匹克铁牌 发表于 2019-06-30 21:20:37</span><br>
<span>这片绝对符合你的要求，主角血债累累</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>caikena: </b><br>
<span>obiy 发表于 2019-06-30 21:54:50</span><br>
<span>虽然政治不正确，但里面各种吐槽看着还是很爽的这游戏其实就2人三观不正：景明和奈良原</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>hellodie: </b><br>
<span>walkerman 发表于 2019-7-1 11:37</span><br>
<span>对我来说，三观不正就是那种作者或明或暗赞颂和肯定里面角色的各种反社会反人类的行为</span><br>
<span>目前最恶心的大概就 ...</span><br>
<span>这台词格式怎么这么像琼瑶阿姨某部戏里的台词：“你失去的只是一条腿，她失去的可是爱情啊！”</span><br>
</p><p><b>碎片整理: </b><br>
<span>rxds 发表于 2019-6-30 20:36</span><br>
<span>勿忘蛛</span><br>
<span>认真讲，日本这么多动漫，我觉得只有这部真正写出了“妖”这个字。看这样的作品，就不该带着俗世观</span><br>
</p><p><b>zsirius: </b><br>
<span>吃饭传说 发表于 2019-7-1 13:11</span><br>
<span>三观不正的标准是什么？</span><br>
<span>前面有人说的好人没好报，恶人没恶报算不算三观不正？然而现实中这是普遍存在的， ...</span><br>
<span>事实描述和价值判断的区别。好人没好报，恶人没恶报，作为事实描述没有问题，哪怕是虚构的故事情节。然而因此进一步宣扬不可当好人，只能当恶人（还不是指行事不择手段，而是故意为恶），这就是出了问题。其实所谓“好人有好报，恶人有恶报”，更应当作一种祝愿和诅咒，比如“愿世界和平”，把这当成事实或理所当然，那也显然是有问题的。再进一步把这当作功利主义的当好人不当恶人的理由，那就更不对，甚至就是因为好人没好报所以不当好人的一体两面</span><br>
</p><p><b>AliceLiddell: </b><br>
<span>rxds 发表于 2019-06-30 20:36:40</span><br>
<span>勿忘蛛+1</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>卢迪乌斯: </b><br>
<span>这个话题的标准玩具不应该是浪客剑心吗</span><br>
</p><p><b>king520kyo: </b><br>
<span>枢木スザク 发表于 2019-6-30 20:21</span><br>
<span>骨王，谭雅，盾勇</span><br>
<span>盾勇还行吧 又没做啥出格的事</span><br>
<span>穿越小说了三观歪的绝对是手机侠</span><br>
</p><p><b>plusSharp: </b><br>
<span>zsirius 发表于 2019-7-1 08:56</span><br>
<span>“在蒸制利益面前，蒸制家个人的情感无足轻重”</span><br>
<span>——大概是想说这个吧，然而实际上的效果却是拉前了一步 ...</span><br>
<span>问题在于之前大佐已经杀过一个人造人了，而且杀死人造人本身也是必要的而不仅仅是报私仇，这种情况下却要仅仅为了让大佐不能报仇而从他那里抢走恩维，我实在看不出做这种事的理由。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-C7010, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>king520kyo: </b><br>
<span>jhjy217 发表于 2019-6-30 20:26</span><br>
<span>我最无法理解的就是日本老是说什么复仇无法解决问题这种观点</span><br>
<span>每次看到主角放过仇人我就特别无法理解啊</span><br>
<span>别人 ...</span><br>
<span>发起战争的战败国特有思路</span><br>
</p><p><b>zsirius: </b><br>
<span>碎片整理 发表于 2019-7-1 13:22</span><br>
<span>认真讲，日本这么多动漫，我觉得只有这部真正写出了“妖”这个字。看这样的作品，就不该带着俗世观 ...</span><br>
<span>然而日本有不少著名的妖怪，其实是污蔑与朝廷不和的原住民部落，强盗，蒸制斗争失败者等等，比如土蜘蛛，鬼，大岳丸，天狗。</span><br>
<span>胜者为人为神，败者作妖作怪</span><br>
</p><p><b>zsirius: </b><br>
<span>plusSharp 发表于 2019-7-1 13:42</span><br>
<span>问题在于之前大佐已经杀过一个人造人了，而且杀死人造人本身也是必要的而不仅仅是报私仇，这种情况下却要 ...</span><br>
<span>所以说，这是把正确的论点往前多拉了一步，结果成了谬误。应该算是个失误。</span><br>
</p><p><b>dora盐包蛋: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-7-1 12:07</span><br>
<span>严格来说，中国这边这样宽恕的也不少，比如谢逊</span><br>
<span>谢逊那段不是讽刺文学吗 最后没被各大门派大卸八块完全是因为有一个牛逼的干儿子</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PADT00, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>吃饭传说: </b><br>
<span>zsirius 发表于 2019-7-1 13:29</span><br>
<span>事实描述和价值判断的区别。好人没好报，恶人没恶报，作为事实描述没有问题，哪怕是虚构的故事情节。然而 ...</span><br>
<span>我给人推荐过一部漫画快乐人生，我觉得是属于“zz不正确”但是三观正的作品，但是好几个人认为这漫画三观不正</span><br>
<span>想说三观这种概念本来就没有标准，有的人把它等同于zzzq，这词被用滥了</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>dora盐包蛋 发表于 2019-7-1 13:54</span><br>
<span>谢逊那段不是讽刺文学吗 最后没被各大门派大卸八块完全是因为有一个牛逼的干儿子</span><br>
<span>—— 来自 OPPO ...</span><br>
<span>在那之前谢逊也算半宽恕了成昆啊。</span><br>
<span>其实并不是讽刺文学，而是佛教思想在金庸小说里的体现。</span><br>
</p><p><b>secgao: </b><br>
<span>为什么5页都没人提 大鱼海溏。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>liujn6: </b><br>
<span>我说我觉得最恶心的吧，强行扯什么“哪有什么绝对的善与恶，只是立场不同而已”“世界不是非黑即白的，人不是能简单分为好人与坏人”这种虚无主义的话来混淆视听给明显是恶的一方的人洗白。一个杀人无数的杀人魔有一次放过了一个小女孩，或者在家是个好丈夫好父亲，就有很多人觉得他是温情的可原谅的</span><br>
</p><p><b>stmule: </b><br>
<span>luoy 发表于 2019-6-30 20:49</span><br>
<span>请去把一个叫做 梅菲斯特赏的小说奖都看一遍，这个奖旨在找出最异色的新本格新人。但新本格里出名的比如白 ...</span><br>
<span>梅菲斯特赏，第一个想到的不该是西尾维新么</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>liujn6 发表于 2019-7-1 14:11</span><br>
<span>我说我觉得最恶心的吧，强行扯什么“哪有什么绝对的善与恶，只是立场不同而已”“世界不是非黑即白的，人不 ...</span><br>
<span>这不就是白银案吗。虽然他没放过什么小女孩，照样奸杀了（8岁）</span><br>
</p><p><b>注册一个: </b><br>
<span>提到谢逊就想到书剑，现在回想起来还是反胃</span><br>
</p><p><b>walkerman: </b><br>
<span>caikena 发表于 2019-7-1 13:19</span><br>
<span>这游戏其实就2人三观不正：景明和奈良原</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>景明这个我觉得纯粹是被他老婆自带的debuff逼疯的</span><br>
</p><p><b>beanbeam: </b><br>
<span>小时候看《大力鼠》部分剧集觉得难以接受；如果《猫和老鼠》是冤家互怼，相爱相杀的话所以两边观感都还凑活的话；大力鼠里面有几集就是老鼠先作妖，然后猫来收拾，结果主角帮亲不帮理</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>king520kyo: </b><br>
<span>soby 发表于 2019-7-1 12:38</span><br>
<span>相比之下肛插剑的三观在泥潭就无比端正，管你什么大义什么全人类巴拉巴拉，不听不听你搞了我的亲人我就搞死 ...</span><br>
<span>枪叉剑其实也是有对比的</span><br>
<span>雷就是极端的复仇鬼 为了报仇啥都可以做挡路的通通干掉 同伙也是能杀就杀</span><br>
<span>邦就好一点 我就杀了你这个罪魁祸首 其他人到是没刻意杀过</span><br>
</p><p><b>hyplucky: </b><br>
<span>高二病观众当然就喜欢高二病三观啦</span><br>
</p><p><b>碎片整理: </b><br>
<span>zsirius 发表于 2019-7-1 13:50</span><br>
<span>然而日本有不少著名的妖怪，其实是污蔑与朝廷不和的原住民部落，强盗，蒸制斗争失败者等等，比如土蜘蛛， ...</span><br>
<span>所以说这种妖一点都不“妖”。不只现在，大部分影视或文学作品中的妖，要么是太人性化（各种狐妖，和以身相报的蛇鸟鱼妖），要么是太兽性（日子过得好好地突然就暴走、迷失、跑回山林的…）。还有你列举的这些，给人的感觉就像是顶着妖魔之名的恶徒或野兽，事实也差不多。</span><br>
</p><p><b>葛饰应为: </b><br>
<span>真三观不正？见过一个同人漫画作者只喜欢画哈草和嗑药的</span><br>
</p><p><b>zsirius: </b><br>
<span>葛饰应为 发表于 2019-7-1 15:07</span><br>
<span>真三观不正？见过一个同人漫画作者只喜欢画哈草和嗑药的</span><br>
<span>戒毒斗士新堂？</span><br>
</p><p><b>kila31: </b><br>
<span>既然大家都是讨论价值观／伦理问题，为什么非要说是“三”观？这点我一直没搞懂。</span><br>
<span>— from Sony G8441, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>葛饰应为: </b><br>
<span>zsirius 发表于 2019-7-1 15:11</span><br>
<span>戒毒斗士新堂？</span><br>
<span>不是新堂。是戒毒还好了，那个家伙整天画**牌子的介绍和吃了迷幻剂的high，本人也在推上吃**</span><br>
</p><p><b>kg21xhunter: </b><br>
<span>最近的灵能100%第二季，是个人就能洗白，日式三鹿比火影海贼王玩的频率还高好几倍，真的要吐了</span><br>
</p><p><b>歌谭市的: </b><br>
<span>xxxgridman</span><br>
<span>这片子三观真的是无语，反派捅人一刀还能被舔狗原谅，你要说她们是因为爱，那我也没办法</span><br>
</p><p><b>zsirius: </b><br>
<span>kila31 发表于 2019-7-1 15:13</span><br>
<span>既然大家都是讨论价值观／伦理问题，为什么非要说是“三”观？这点我一直没搞懂。</span><br>
<span>— from Sony G8441, An ...</span><br>
<span>三观是世界观、价值观、人生观，三者有一定的递进关系。世界观是基础但偏客观，一般较写实的作品不会搞得太特别，而真的搞得太特别的，又会让人明显感到与现实的区别，只会当作一个“设定”，不会影响到自身的世界观。而人生观是价值观的综合总结和升华，剧中人物的人生观如果没有详尽的价值观例子来描写，很容易会被单薄化，被一句话甚至一个词总结，同样很难影响到观众的人生观。</span><br>
<span>所以，真正与观众的心灵直接碰撞的，是在一个个环境、行为、语言中所表现出的“价值观”，这里是改变三观的主战场。</span><br>
<span>顺便说一句，上面有潭友提到蒸制不正确但认为三观正的作品，严格来说，可以归为世界观偏黑暗，价值观人生观很正的范例，一定要说三观不正也不是不可以，但明显没踩到重点。</span><br>
</p><p><b>nanaly: </b><br>
<span>小英雄？？……争议挺大的，每次说到这个都会撕逼</span><br>
</p><p><b>小黄酱: </b><br>
<span>**三观有问题啊</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1843381[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>三观不正的作品有哪些？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1843381-1-1.html</link>
      <description>三观不正的作品有哪些？&#13;
类似李狗嗨那种，台词乍一听什么鬼，说这话的人不正常吧，但是仔细一想，卧槽他讲的有点道理，居然被他说服了！
&#13;
这种类型的动画日剧小说都有不少吧</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>奥林匹克铁牌: </b><br>
<span> 本帖最后由 奥林匹克铁牌 于 2019-6-30 21:23 编辑 </span><br>
<span>fuochai 发表于 2019-6-30 21:10</span><br>
<span>hape sugar life</span><br>
<span>这个也蛮贴切的</span><br>
</p><p><b>ghsakv: </b><br>
<span> 本帖最后由 ghsakv 于 2019-6-30 21:25 编辑 </span><br>
<span>部分日漫里面那种可恨之人必有可怜之处只要相互理解了就你好我好大家好的小清新价值观一直都接受不能</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>jhjy217 发表于 2019-6-30 20:52</span><br>
<span>我对女主的嘴炮没有意见</span><br>
<span>我无法接受的只是那个中国人被那种嘴炮说服了</span><br>
<span>我看完这段恶心得要死</span><br>
<span>怎么说呢……战后中日关系第一次破冰，进入蜜月期那个年代，大部分中国人都被类似的话说服了哦（</span><br>
</p><p><b>moeful: </b><br>
<span>luoy 发表于 2019-6-30 20:49</span><br>
<span>请去把一个叫做 梅菲斯特赏的小说奖都看一遍，这个奖旨在找出最异色的新本格新人。但新本格里出名的比如白 ...</span><br>
<span>恶德侦探麦卡托确实有点，其他挺正经的啊就是擦边</span><br>
</p><p><b>AlfredXC: </b><br>
<span>都到第二页了，还没人说声之形？泥潭京黑失格啊</span><br>
</p><p><b>zsirius: </b><br>
<span>jhjy217 发表于 2019-6-30 20:52</span><br>
<span>我对女主的嘴炮没有意见</span><br>
<span>我无法接受的只是那个中国人被那种嘴炮说服了</span><br>
<span>我看完这段恶心得要死</span><br>
<span>不不不，并没有被说服，之后的大态度并没有改变，只是针对女主个人好了一些而已，相当于“XX人里也有好人”这种程度。在这里并没有太大的问题，至少小野不由美是敢于说出来并承认的。对比的话，看臭名昭著的《在异世界开拓第二人生》就知道了。另外还有大川隆法那一堆XX之法的邪教宣传片也很恶，之前有人提了神秘之法，当然要把整串都提溜出来</span><br>
</p><p><b>人生败犬河大吉: </b><br>
<span>筱原重工 发表于 2019-6-30 20:58</span><br>
<span>我提一个，某飞行员系列</span><br>
<span>单看第一部是部好作品，第二部开始明里暗里骂法革，第三部又yy太平洋战争。尤其是 ...</span><br>
<span>第二部主角这缩逼最后不还是一事无成么</span><br>
</p><p><b>筱原重工: </b><br>
<span>人生败犬河大吉 发表于 2019-06-30 21:34:53</span><br>
<span>第二部主角这缩逼最后不还是一事无成么王子这缩逼最后嘴炮几句引发第二次远征空族，我可不认为这是一事无成</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>john_doe: </b><br>
<span> 本帖最后由 john_doe 于 2019-6-30 22:04 编辑 </span><br>
<span>三观不正的定义不明</span><br>
<span>不过有个绝对不政确的海里爬上来的厌女癌作者KAKERU，病情越来越重了……</span><br>
<span>《科学的に存在しうるクリーチャー娘の観察日誌》</span><br>
<img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/b0fd14f8gy1g4jj3hl8jbj20dw0b475c.jpg" title="http://ww3.sinaimg.cn/large/b0fd14f8gy1g4jj3hl8jbj20dw0b475c.jpg"><br>
<span>“好在人马族是个男尊女卑社会。我就希望被男的像家畜般对待”</span><br>
<img src="http://ww4.sinaimg.cn/large/b0fd14f8gy1g4jj46u54uj20jg0eltar.jpg" title="http://ww4.sinaimg.cn/large/b0fd14f8gy1g4jj46u54uj20jg0eltar.jpg"><br>
<span>“女权者就是深柜的男根至上主义者blahblah……”</span><br>
<span>读者交流环节里也丝毫不怂：</span><br>
<img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/b0fd14f8gy1g4jj4hh24xj20o30xcwu1.jpg" title="http://ww1.sinaimg.cn/large/b0fd14f8gy1g4jj4hh24xj20o30xcwu1.jpg"><br>
<span>“我的主张无懈可击，女权者只要反驳就自动输了”</span><br>
<span>台词里直指女权主义者（フェミ），这没得洗了都</span><br>
<span>顺便提名三观亮（瞎）眼的人权派格斗技漫画《跆拳朴》</span><br>
</p><p><b>obiy: </b><br>
<span>jowawawa 发表于 2019-6-30 20:26</span><br>
<span>装甲恶鬼村正，虽然只有男主被说服了</span><br>
<span>虽然政治不正确，但里面各种吐槽看着还是很爽的</span><br>
</p><p><b>亚瑟邓特: </b><br>
<span>筱原重工 发表于 2019-6-30 20:58</span><br>
<span>我提一个，某飞行员系列</span><br>
<span>单看第一部是部好作品，第二部开始明里暗里骂法革，第三部又yy太平洋战争。尤其是 ...</span><br>
<span>第四部觉得仅次于第一部</span><br>
<span>除了国家队结局…</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>巴别塔: </b><br>
<span>西岚不是花 发表于 2019-6-30 20:14</span><br>
<span>我觉得一个”三观正”的人不会随便给什么东西就扣上三观不正的帽子。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方...</span><br>
<span>那如果不是随便扣帽子，而是严肃认真地下定义呢</span><br>
<span>骨王这种给个三观邪恶的定位应该也没多大争议嘛</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>fuochai 发表于 2019-6-30 21:10</span><br>
<span>hape sugar life</span><br>
<span>happy sugar life结局砂糖也挂了啊</span><br>
</p><p><b>奥林匹克铁牌: </b><br>
<span>刚看了happysugarlife第一集，感觉说服力差了点，没有尸鬼那种“服气，被作者说服了”的感觉</span><br>
<span>也没啥妙语连珠的金句</span><br>
</p><p><b>ghsakv: </b><br>
<span>AlfredXC 发表于 2019-6-30 21:29</span><br>
<span>都到第二页了，还没人说声之形？泥潭京黑失格啊</span><br>
<span>山田尚子的那段访谈石锤了没？</span><br>
</p><p><b>plusSharp: </b><br>
<span>jhjy217 发表于 2019-6-30 20:26</span><br>
<span>我最无法理解的就是日本老是说什么复仇无法解决问题这种观点</span><br>
<span>每次看到主角放过仇人我就特别无法理解啊</span><br>
<span>别人 ...</span><br>
<span>看到“复仇”这里我就想起了钢炼，以下剧透：</span><br>
<span>大佐能烧死拉斯特却不能杀恩维，因为杀恩维是报仇，我实在没法理解这个情节的用意</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-C7010, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>仓野: </b><br>
<span>怎样才算三观不正呢，有很多作品虽然描写的是不利于社会和谐的事情，但是也可以说成“讽刺”或者“警示”，这时候似乎也可以算是正能量的。退一万步也还有艺术这个概念可以把这些包括进来，所以我一直认为这个词的概念非常模糊而无用。</span><br>
<span>这类作品在曝光率低的地方很多，比如**，gal什么的多，真想找也能找到一大堆。</span><br>
<span>另外这个话题很容易战起来，“三观正”这个词在某网站已经是zzzq了，还是饶了这里大家吧。</span><br>
</p><p><b>wmhld: </b><br>
<span>plusSharp 发表于 2019-6-30 22:58</span><br>
<span>看到“复仇”这里我就想起了钢炼，以下剧透：</span><br>
<span>大佐能烧死拉斯特却不能杀恩维，因为杀恩维是报仇，我实在 ...</span><br>
<span>这事我看的时候琢磨了不知多久才反应过来</span><br>
<span>因为那帮人是希望罗伊成为一个能压制住自己负面情感的人（大总统）</span><br>
</p><p><b>V宇宙的守夜人Z: </b><br>
<span>0083，今西您还是哪凉快哪呆着去吧，搞出来的片恶臭无比</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>山口達也: </b><br>
<span>泥潭记性真差，声之形怎么没人提了</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9750, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Meteors: </b><br>
<span>大名鼎鼎的昼颜，但是真好看</span><br>
<span>最近台剧：我们不能是朋友</span><br>
<span>最近韩剧：春夜</span><br>
</p><p><b>薛定谔的小猫: </b><br>
<span>happy sugar life我一直当硬核百合看的</span><br>
</p><p><b>selain.meneth: </b><br>
<span>棺姬嘉依卡，主角主观厌恶和平，希望挑起世界大战，最后做到了，还开了后宫。</span><br>
</p><p><b>V宇宙的守夜人Z: </b><br>
<span>声之形体现了日本人这种＂过去我做了很过分的事但你看我道歉了啊，鞠躬了啊，那你还有什么不满足的。恶臭无比，观感奇差，主要原因还是我以为这是从被欺凌者视角讲述校园欺凌的各种问题对受害者的影响以及如何走出阴影，结果它是讲欺凌者们如何从自己曾经的欺凌行为（黑历史）带来的罪恶感中解脱从而可以正常生活，是我对这片有了错误的期待，告辞</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>18991413544: </b><br>
<span>V宇宙的守夜人Z 发表于 2019-7-1 00:14</span><br>
<span>声之形体现了日本人这种＂过去我做了很过分的事但你看我道歉了啊，鞠躬了啊，那你还有什么不满足的。恶臭无 ...</span><br>
<span>＋1，声之形传递的价值观我反正觉得是又稀碎又恶臭的。</span><br>
</p><p><b>V宇宙的守夜人Z: </b><br>
<span>对声之形再多说一句，他人自以为是自我感动的赎罪行为在受害者看来未必需要也未必想要，这种把女主塑造成异常温顺的性格让赎罪行为得以成立本身就是意淫，施行罪恶者背负自己的罪恶这是理所应当的，希望通过＂赎罪＂得到原谅本身就是十分傲慢的想法，无论受害者是否有选择原谅施恶者，施恶者都没有权利把对方的原谅心安理得的接受，毕竟谁种下了因，谁就要承受结下的果</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>ghsakv: </b><br>
<span>V宇宙的守夜人Z 发表于 2019-7-1 00:36</span><br>
<span>对声之形再多说一句，他人自以为是自我感动的赎罪行为在受害者看来未必需要也未必想要，这种把女主塑造成异 ...</span><br>
<span>搞笑的是一群中国人要用日式思维去理解声之形</span><br>
</p><p><b>.38左轮: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2019-6-30 20:29</span><br>
<span>冤冤相报何时了 这个是来自中国的</span><br>
<span>斩草除根赶尽杀绝，当场即了</span><br>
</p><p><b>彼方的心: </b><br>
<span>声之形吧，男主欺负残疾人，残疾人走了后别人欺负他，他开始理解残疾人被欺负的感受，想去补偿，到这里也没问题</span><br>
<span>碰到残疾人，残疾人明显怕他不肯跟他继续有瓜葛，他就一个劲的自以为是去补偿去自我感动，说白了其实他不是真为了残疾人着想，只是为了让自己心里好受而已，到底还是为了自己爽，这完全就是另一种意义的欺凌</span><br>
<span>当然剧本对男主持批判态度那还能说个啥黑色幽默神马的，但问题剧本对男主歌功颂德，残疾人斯德哥尔摩爱上了男主，这种发展真是比吃了屎还要恶心</span><br>
</p><p><b>翠乙鼠: </b><br>
<span>百机夜行？</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>一只优越Fa♂: </b><br>
<span>Asukakawai 发表于 2019-6-30 20:28</span><br>
<span>尸鬼，为啥人能吃动物，出现以人为食的尸鬼就要赶尽杀绝呢，做错了什么？ ...</span><br>
<span>简单类比就是“为啥人能吃动物，出现在你房间吸你血的那只蚊子就要被赶尽杀绝呢？”</span><br>
<span>当然我不喜欢尸鬼还是因为沙子和尚这对狗男女</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NOVA CAN-L11, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>eflni: </b><br>
<span>不是动画，不过94版三国有一段李肃游说吕布杀丁原投董我觉得很符合，要不是观众有上帝视角连我都要被说服了。</span><br>
<span>「董公之心，何其光明，董公之行，何其磊落」</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>用户名就算了吧: </b><br>
<span>哇，这贴有硝烟味~</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>八条论纲。</span><br>
<span> 1：三观不正现在确实被滥用。</span><br>
<span> 2：但现实里确实存在三观不正。</span><br>
<span> 3：声之形是三观不正。</span><br>
<span> 4：部分作品实质是在探讨三观、对现实的质疑等等，不可简单的说三观不正。三观不正的滥用，这也是最冤枉的。</span><br>
<span> 5：但是绝大部分作品远远达不到这种高度。大多数三观不正的作品仅仅是展现作者扭曲的三观。</span><br>
<span> 6：另外，有部分号称在探讨，实则是把早就有解的问题嚼了一遍，毫无个人见解的吐出来；如葛宇路之行为艺术，说三观不正，就不冤枉。</span><br>
<span> 7：否认三观不正存在的，简直是温室的花朵。他们绝没有想到，世界上存在让他们无法想象的残酷，和残酷的作品。</span><br>
<span> 8：总而言之，具体问题具体分析。三观不正，并非是因为存在某个可作为【标准】的【正确三观】。但是某些东西，如纳粹、屠杀、军国主义，我们可能不知道什么是对的，但这些一定是错的。</span><br>
<span> 欢迎探讨，欢迎补充，欢迎严谨。</span><br>
<span>之前写的，现在我也不能再加什么了。</span><br>
</p><p><b>万物为玄一: </b><br>
<span>世界的角落，经典的反战败，实在让人作呕。</span><br>
<span>还有声之形本来也不觉得什么，但三月的狮子关于校园欺凌方面的三观正的一塌糊涂，简直是抽烂了声之形这种作品的脸</span><br>
</p><p><b>ghsakv: </b><br>
<span>万物为玄一 发表于 2019-7-1 02:56</span><br>
<span>世界的角落，经典的反战败，实在让人作呕。</span><br>
<span>还有声之形本来也不觉得什么，但三月的狮子关于校园欺凌方面的 ...</span><br>
<span>三狮欺凌篇睿站弹幕一群刷日向做错了的，还有所谓的“方式不对”，直接把我气笑了。</span><br>
</p><p><b>lc448445910: </b><br>
<span>声之形，把我一个粳米看出了生理上的不适。</span><br>
</p><p><b>风吹涟漪: </b><br>
<span>fuochai 发表于 2019-6-30 21:10</span><br>
<span>hape sugar life</span><br>
<span>你是故意用hape(哈批）的吗？</span><br>
</p><p><b>渐渐融化的飘雪: </b><br>
<span>首先个人认为，作品的角色，甚至是主要角色，三观不正，不代表作品本身就一定三观不正。</span><br>
<span>要看作者在作品里流露出的对于三观不正者/行为的态度。</span><br>
<span>有些作品里的角色甚至是主角三观歪到爪哇国，但作者明显是批判讽刺，或是单纯“描绘这样现实存在的人”而已，并没有强行洗白正当化三观不正的意图。但这类作品就很容易被人批为“作者本身三观不正”。常见的被批判为三观不正的影视动漫作品甚至名著，个人认为有相当多都属于这一类。</span><br>
<span>个人觉得三观不正的作品，除了作者故意恶心读者的那类强行黑深残作品之外，往往是那些相当一部分人之中口碑还不错、且作者很明显想要描绘出自己心中的真善美角色/行为，结果不自觉流露出了一些比较一言难尽的观点的。</span><br>
</p><p><b>风吹涟漪: </b><br>
<span>利维兹家的家庭教师</span><br>
<span>开局主角之一就杀了自己国家的高层，包括自己的亲身父母</span><br>
<span>绝对不会符合普世意义的三观</span><br>
<span>另外happy sugar life就各角色的结局而言，其实我觉得还是很符合普世意义的三观</span><br>
</p><p><b>haruhiismer: </b><br>
<span>太多了，太多角色完全看不懂行为的动机在哪</span><br>
</p><p><b>smdzh2: </b><br>
<span>V宇宙的守夜人Z 发表于 2019-7-1 00:58</span><br>
<span>0083，今西您还是哪凉快哪呆着去吧，搞出来的片恶臭无比</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
<span>呕呕呕</span><br>
</p><p><b>banglian: </b><br>
<span> 本帖最后由 banglian 于 2019-7-1 08:21 编辑 </span><br>
<span>三观正和格局大在漫区也快成贬义词了好不，能不能别这么炸鱼</span><br>
<span>而且阿宅本来不就是鄙视链底层吗？还探讨三观正就非常的幽默，这个话题不适合漫区，该去外野讨论，可以收获大量鲸鱼</span><br>
</p><p><b>zsirius: </b><br>
<span>plusSharp 发表于 2019-6-30 22:58</span><br>
<span>看到“复仇”这里我就想起了钢炼，以下剧透：</span><br>
<span>大佐能烧死拉斯特却不能杀恩维，因为杀恩维是报仇，我实在 ...</span><br>
<span>“在蒸制利益面前，蒸制家个人的情感无足轻重”</span><br>
<span>——大概是想说这个吧，然而实际上的效果却是拉前了一步变成“不管有没有蒸制利益，蒸制家都不可以做看起来像是依个人情感行事的事”，这就既不理想也不实际了。且不说在无关压倒性蒸制利益的场合下，真心依个人喜好行事的蒸制家不知有多少（斜眼看川皇），以个人任意妄为为伪装，暗挫挫行大事（斜眼看康熙）更是大人物韬光养晦时的常用手法之一。把蒸制利益的事做得有个人风度也是那些有个人魅力的领袖、外交家的手段。</span><br>
</p><p><b>响鬼: </b><br>
<span>“冤冤相报何时了党又打进来了”</span><br>
<span>“…………快……快去请梵大人！”</span><br>
</p><p><b>奥林匹克铁牌: </b><br>
<span>喔喔，突然想起来，漏了最有名的一个</span><br>
<span>东京食种里金木的“错的不是我，是这个世界”，那个时候B站特别多弹幕刷这个</span><br>
</p><p><b>ghsakv: </b><br>
<span>奥林匹克铁牌 发表于 2019-7-1 11:33</span><br>
<span>喔喔，突然想起来，漏了最有名的一个</span><br>
<span>东京食种里金木的“错的不是我，是这个世界”，那个时候B站特别多弹幕 ...</span><br>
<span>这句话好像鲁鲁修也有吧</span><br>
</p><p><b>walkerman: </b><br>
<span>对我来说，三观不正就是那种作者或明或暗赞颂和肯定里面角色的各种反社会反人类的行为</span><br>
<span>目前最恶心的大概就是少年A里反派对被害人说“你只是被强奸而已，我爹却被你打死了”，强奸犯作案被打死是合理正当防卫啊少年</span><br>
</p><p><b>Cortana: </b><br>
<span>朝凪 JM幻想集</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Ton: </b><br>
<span>为什么会被李狗嗨说服啊。。。。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1843381[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>三观不正的作品有哪些？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1843381-1-1.html</link>
      <description>三观不正的作品有哪些？&#13;
类似李狗嗨那种，台词乍一听什么鬼，说这话的人不正常吧，但是仔细一想，卧槽他讲的有点道理，居然被他说服了！
&#13;
这种类型的动画日剧小说都有不少吧</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>奥林匹克铁牌: </b><br>
<span>三观不正的作品有哪些？</span><br>
<span>类似李狗嗨那种，台词乍一听什么鬼，说这话的人不正常吧，但是仔细一想，卧槽他讲的有点道理，居然被他说服了！</span><br>
<span>这种类型的动画日剧小说都有不少吧</span><br>
</p><p><b>Megumiillusion: </b><br>
<span>先定义什么叫三观正</span><br>
</p><p><b>六花自我中: </b><br>
<span>琼瑶 各种狗血八点档</span><br>
</p><p><b>西岚不是花: </b><br>
<span>我觉得一个”三观正”的人不会随便给什么东西就扣上三观不正的帽子。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>虚空鱿鱼干: </b><br>
<span>喜羊羊</span><br>
<span>熊出没</span><br>
<span>虹猫蓝兔七侠传</span><br>
</p><p><b>kalavine: </b><br>
<span>“先来战定义”</span><br>
</p><p><b>奥林匹克铁牌: </b><br>
<span>Megumiillusion 发表于 2019-6-30 20:12</span><br>
<span>先定义什么叫三观正</span><br>
<span>我也不知道，只是很多人看完某某某就喊毁三观啊毁三观！</span><br>
<span>我自己倒是无所谓，哪里有什么对错</span><br>
</p><p><b>奥林匹克铁牌: </b><br>
<span>具体就是上面说的，“三观正”只是实在不知道怎么描述，就用大家比较喜欢用的词</span><br>
<span>主要是看完后，卧槽他说得好有道理，金句出现了！</span><br>
</p><p><b>神杀赛利卡: </b><br>
<span>神秘之法</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>兽娘2</span><br>
</p><p><b>枢木スザク: </b><br>
<span>骨王，谭雅，盾勇</span><br>
</p><p><b>FanFun: </b><br>
<span> 本帖最后由 FanFun 于 2019-6-30 20:23 编辑 </span><br>
<span>Overlord</span><br>
</p><p><b>BYSora: </b><br>
<span>人渣的本愿</span><br>
<span>家有女友</span><br>
</p><p><b>奥林匹克铁牌: </b><br>
<span>神杀赛利卡 发表于 2019-6-30 20:19</span><br>
<span>神秘之法</span><br>
<span>查了一下，这个刺激</span><br>
<span>谢了</span><br>
</p><p><b>月夜凝雪: </b><br>
<span>奥林匹克铁牌 发表于 2019-06-30 20:17:29</span><br>
<span>我也不知道，只是很多人看完某某某就喊毁三观啊毁三观！</span><br>
<span>我自己倒是无所谓，哪里有什么对错 ...不就是不符合他们的脑补找个听起来大义凌然的词</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>魔兽世界:争霸艾泽拉斯</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>具体问题具体分析，这点独立精神没有的人不配随大流谈正不正</span><br>
<span>10年《闪光的夜袭》，这片因为涉及日军侵华东北被字幕组群体联合封杀。</span><br>
<span>但实际这片的短板并不是由日本人来表现这一历史事实，而是在历史的是非曲直前掏出了平均主义，伪客观主义这一隐身衣。</span><br>
<span>DVD限定第13集里更是开洗226，我因此把脚本大西信吾列进了思想犯那一群里。</span><br>
</p><p><b>jhjy217: </b><br>
<span>我最无法理解的就是日本老是说什么复仇无法解决问题这种观点</span><br>
<span>每次看到主角放过仇人我就特别无法理解啊</span><br>
<span>别人杀你全家你为啥不杀了他啊！</span><br>
<span>杀了他解决不了问题？你管什么问题啊！你先报仇啊！</span><br>
<span>还有什么只顾着复仇会性格改变什么的</span><br>
<span>报仇完了该干嘛就干嘛呗，中国历史上那么多手刃仇人的后来也都活得很好</span><br>
<span>怎么日本人就那么容易变复仇鬼呢……</span><br>
</p><p><b>jowawawa: </b><br>
<span>装甲恶鬼村正，虽然只有男主被说服了</span><br>
</p><p><b>Asukakawai: </b><br>
<span>尸鬼，为啥人能吃动物，出现以人为食的尸鬼就要赶尽杀绝呢，做错了什么？</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>jhjy217 发表于 2019-6-30 20:26</span><br>
<span>我最无法理解的就是日本老是说什么复仇无法解决问题这种观点</span><br>
<span>每次看到主角放过仇人我就特别无法理解啊</span><br>
<span>别人 ...</span><br>
<span>冤冤相报何时了 这个是来自中国的</span><br>
</p><p><b>骑驴的歌顿: </b><br>
<span>强行原谅</span><br>
<span>—— 来自 vivo X9Plus, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>rxds: </b><br>
<span>勿忘蛛</span><br>
</p><p><b>jhjy217: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2019-6-30 20:29</span><br>
<span>冤冤相报何时了 这个是来自中国的</span><br>
<span>其实我最恶心的是</span><br>
<span>我当年看小野不由美的奇幻贵公子，里面有个中国人，然后那个中国人因为家族有人在抗日战争死了所以非常痛恨日本人</span><br>
<span>然后那个女主就开始嘴炮那个中国人</span><br>
<span>观点就是那种冤冤相报何时了</span><br>
<span>然后那个中国人就被说服了……被说服了……</span><br>
<span>看到这里我就默默地把动画给关了，后面至今没有看</span><br>
<span>从此以后小野不由美所有的作品都被我ban了</span><br>
<span>我宁可君子报仇去……</span><br>
</p><p><b>筱原重工: </b><br>
<span>Asukakawai 发表于 2019-06-30 20:28:19</span><br>
<span>尸鬼，为啥人能吃动物，出现以人为食的尸鬼就要赶尽杀绝呢，做错了什么？ ...哪有什么错啊，生存而已</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>飞裤头里: </b><br>
<span>按最近刚出炉的标准，二次元全算</span><br>
</p><p><b>奥林匹克铁牌: </b><br>
<span>jhjy217 发表于 2019-6-30 20:36</span><br>
<span>其实我最恶心的是</span><br>
<span>我当年看小野不由美的奇幻贵公子，里面有个中国人，然后那个中国人因为家族有人在抗日 ...</span><br>
<span>这个例子完美，就是想问这类作品</span><br>
<span>内容让人感觉好有道理被说服了，但是一部分观众会觉得“毁三观”、“恶心死了”</span><br>
<span>里面的台词会引起争议的最好</span><br>
</p><p><b>Asukakawai: </b><br>
<span> 本帖最后由 Asukakawai 于 2019-6-30 20:45 编辑 </span><br>
<span>筱原重工 发表于 2019-6-30 20:40</span><br>
<span>哪有什么错啊，生存而已</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>是啊，当年在B站看的时候一堆弹幕撕逼，赞成尸鬼的被骂中二病，支持人类的被批成没有换位思考</span><br>
</p><p><b>JackTitor: </b><br>
<span>主要是看个人三观怎样吧</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi 4A, Android 6.0.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>luoy: </b><br>
<span>请去把一个叫做 梅菲斯特赏的小说奖都看一遍，这个奖旨在找出最异色的新本格新人。但新本格里出名的比如白井智之 早坂吝 麻耶雄嵩基本都符合你的要求</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>いつかの自分: </b><br>
<span>jhjy217 发表于 2019-6-30 20:36</span><br>
<span>其实我最恶心的是</span><br>
<span>我当年看小野不由美的奇幻贵公子，里面有个中国人，然后那个中国人因为家族有人在抗日 ...</span><br>
<span>？ 你听得懂女主想说什么吗？</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>jhjy217 发表于 2019-6-30 20:36</span><br>
<span>其实我最恶心的是</span><br>
<span>我当年看小野不由美的奇幻贵公子，里面有个中国人，然后那个中国人因为家族有人在抗日 ...</span><br>
<span>细节有点出入</span><br>
<span>林不是家族在抗日中死了，他嫌日的理由跟多数中国人一样</span><br>
<span>“你难道不知道日本人曾经在我们的国家做过什么吗？连这点自觉都没有的日本人，我不想搭理！”</span><br>
<span>不过女主角也不是为了来洗他的历史观，当时需要林独有的道家秘术来破局，女主角为了救人需要彼我关系圆滑化的进行，说的有一定道理。这一段我是可以接受的</span><br>
</p><p><b>jowawawa: </b><br>
<span>jhjy217 发表于 2019-6-30 20:26</span><br>
<span>我最无法理解的就是日本老是说什么复仇无法解决问题这种观点</span><br>
<span>每次看到主角放过仇人我就特别无法理解啊</span><br>
<span>别人 ...</span><br>
<span>g弦上的魔王，关于复仇的桥段比较合理。</span><br>
<span>虽然也有让人放弃复仇，但ptsd只有复仇才能治好也有说，ptsd好了后之后该干嘛就干嘛。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 4, Android 6.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>l雾雨爱丽丝l: </b><br>
<span>首先是兽娘2，这玩意超出我对动画这玩意的理解了，比起三观正不正我觉得这玩意更接近有没有伦理观了。其它的话我觉得happysugarlife算一个，看到中途我基本就等着看啥时候女主怎么死的</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>jhjy217: </b><br>
<span>いつかの自分 发表于 2019-6-30 20:49</span><br>
<span>？ 你听得懂女主想说什么吗？</span><br>
<span>我对女主的嘴炮没有意见</span><br>
<span>我无法接受的只是那个中国人被那种嘴炮说服了</span><br>
<span>我看完这段恶心得要死</span><br>
<span>直接把动画给关了</span><br>
<span>你不要让我再想起来了</span><br>
<span>想起来就很恶心啊</span><br>
</p><p><b>weary10: </b><br>
<span>杀人偿命 欠债还钱 不损人利己，大概就这样。</span><br>
</p><p><b>奥林匹克铁牌: </b><br>
<span>楼上这个例子效果太好了</span><br>
<span>完美的例子，你看这不就有争议么，这不就有观众大喊毁三观么</span><br>
</p><p><b>奥林匹克铁牌: </b><br>
<span>还有吗还有吗，求多举些例子</span><br>
</p><p><b>DARKGRAY: </b><br>
<span>上面这个其实抓住一刀切来说事就搞定了吧</span><br>
</p><p><b>fufusako: </b><br>
<span>能被李狗嗨说服的你是如何在s1巨魔群魔乱舞中活下来的</span><br>
</p><p><b>筱原重工: </b><br>
<span>我提一个，某飞行员系列</span><br>
<span>单看第一部是部好作品，第二部开始明里暗里骂法革，第三部又yy太平洋战争。尤其是第三部，为数不多的几次看小说让我看得生理不适， 到现在我也没看第四部</span><br>
<span>按LZ要求推荐第二部和第三部，不过因为价值观的问题我是骂它三观不正的那批人，大家可以试试能不能接受其中的道理</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>飞裤头里: </b><br>
<span>吃人那个例子恶魔人里早有了，不过区别是男主没管直接把制造理论的家伙给秒了</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>原来是那种把搞事情写在脸上的捕渔，不对，捕鲸人</span><br>
<span>你们继续聊，我不参与了</span><br>
</p><p><b>duraa: </b><br>
<span>未来日记</span><br>
<span>我寻思这片子真该庆幸自己早生了几年</span><br>
</p><p><b>奥林匹克铁牌: </b><br>
<span>我们不聊那么敏感的，省得有人以为我搞事</span><br>
<span>有没有生活类的，比如失恋巧克力职人那种讲两性关系的</span><br>
</p><p><b>奥林匹克铁牌: </b><br>
<span>我自己再来举个</span><br>
</p><p><b>fuochai: </b><br>
<span>hape sugar life</span><br>
</p><p><b>奥林匹克铁牌: </b><br>
<span>fuochai 发表于 2019-6-30 21:10</span><br>
<span>hape sugar life</span><br>
<span>百度不出来</span><br>
</p><p><b>cjsd: </b><br>
<span> 本帖最后由 cjsd 于 2019-6-30 21:19 编辑 </span><br>
<span>REC、国家队、骨头王、各种最近动画化的穿越魔王流、复仇流垃圾厕纸，都是借工具化的世界观设定试图合理化作者肤浅的非主流价值观</span><br>
</p><p><b>aigaion: </b><br>
<span>好人没好报，恶人没恶报的作品应该都算三观不正吧</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1843381[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
