<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>[剧透]《天气之子》：这么多年过去了，诚哥依然深爱着世界</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>[剧透]《天气之子》：这么多年过去了，诚哥依然深爱着世界</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:15:27 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[剧透]《天气之子》：这么多年过去了，诚哥依然深爱着世界[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1863543-1-1.html</link>
      <description>[剧透]《天气之子》：这么多年过去了，诚哥依然深爱着世界&#13;
“大人，时代变了”。现今天气之子在国内上映，很多人都发表了观后感。然而本片的“世界系”特征却鲜有人提及。在油管上说中文的都没人提这个，只有说日语的提了。这个在十多年前成为一时流行的剧作模板提都没人提了。当初在看到《天气之子》的文宣中的剧情简介时就纳闷，诚哥将十多年前老掉牙的世界系拿来炒冷饭有没么好看！！！但随着天气之子在日本的大热，我不得不这国怎、定体问、我陷思了。
&#13;
于是昨晚百忙中抽时间去看了，然后在结局转折时我下巴都掉下来了。这是诚哥对世界系内核矛盾的一种解答啊，这满满的私货简直溢出来一泄千里了。看完电影后意犹未尽，百度了一下，发现诚哥当看的处女作《星之声》也是世界系代表作之下。我们都因为秒速五和足控之亭而忘了这位也是一个老牌的世界系创作人。有人批评《天气之子》是商业的平庸之作与君名不能比。但在我看来，君名才是商业之作。而《天气之子》才是受诚哥个人祝福之子。如果不是执着的爱而将老掉牙的剧作模板拿出来番炒，拿只能说诚哥是商业鬼材。但纵观诚哥的作品，我只能得出是因为爱的结论。
&#13;
世界系现在已少有人提起了，通常这类作品包含以下几个要素：1、这是个言情剧；2、普通无能力的男主角；3、有超能力的女主角；4、一场很大很大的危机；5、女主角在旋涡的中心。所以《天气之子》的设定是教科书般的世界系设定。虽然现在回过头来看君名也有点世界系的影子，但互换身体的剧情冲突很大很大地冲消了世界系的味道。而《天气之子》则是直球，但又不是无新意的炒冷饭。因为诚哥在剧中给出了世界系剧作结局的一种出路或是一种回答。从这个意义上说这就是诚哥的创新可《天气之子》的亮点。当然抛开世界系，这只是一个普通的动画。但世界系是当年一个时代日本御宅族的精神面貌的一种影射，所以这也是一位名为新海诚的御宅族的人生思考。（PS：怪不得宫老头子会气炸了）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>KissMoon: </b><br>
<span>[剧透]《天气之子》：这么多年过去了，诚哥依然深爱着世界</span><br>
<span>“大人，时代变了”。现今天气之子在国内上映，很多人都发表了观后感。然而本片的“世界系”特征却鲜有人提及。在油管上说中文的都没人提这个，只有说日语的提了。这个在十多年前成为一时流行的剧作模板提都没人提了。当初在看到《天气之子》的文宣中的剧情简介时就纳闷，诚哥将十多年前老掉牙的世界系拿来炒冷饭有没么好看！！！但随着天气之子在日本的大热，我不得不这国怎、定体问、我陷思了。</span><br>
<span>于是昨晚百忙中抽时间去看了，然后在结局转折时我下巴都掉下来了。这是诚哥对世界系内核矛盾的一种解答啊，这满满的私货简直溢出来一泄千里了。看完电影后意犹未尽，百度了一下，发现诚哥当看的处女作《星之声》也是世界系代表作之下。我们都因为秒速五和足控之亭而忘了这位也是一个老牌的世界系创作人。有人批评《天气之子》是商业的平庸之作与君名不能比。但在我看来，君名才是商业之作。而《天气之子》才是受诚哥个人祝福之子。如果不是执着的爱而将老掉牙的剧作模板拿出来番炒，拿只能说诚哥是商业鬼材。但纵观诚哥的作品，我只能得出是因为爱的结论。</span><br>
<span>世界系现在已少有人提起了，通常这类作品包含以下几个要素：1、这是个言情剧；2、普通无能力的男主角；3、有超能力的女主角；4、一场很大很大的危机；5、女主角在旋涡的中心。所以《天气之子》的设定是教科书般的世界系设定。虽然现在回过头来看君名也有点世界系的影子，但互换身体的剧情冲突很大很大地冲消了世界系的味道。而《天气之子》则是直球，但又不是无新意的炒冷饭。因为诚哥在剧中给出了世界系剧作结局的一种出路或是一种回答。从这个意义上说这就是诚哥的创新可《天气之子》的亮点。当然抛开世界系，这只是一个普通的动画。但世界系是当年一个时代日本御宅族的精神面貌的一种影射，所以这也是一位名为新海诚的御宅族的人生思考。（PS：怪不得宫老头子会气炸了）</span><br>
</p><p><b>亚瑟邓特: </b><br>
<span>都知道是世界系所以没人提吧</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>jabal: </b><br>
<span>真没觉得是世界系，世界和社会的存在感那么强</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span>觉得是世界系的只能说这种人不懂世界系吧。</span><br>
</p><p><b>KissMoon: </b><br>
<span>a8610853 发表于 2019-11-5 00:25</span><br>
<span>觉得是世界系的只能说这种人不懂世界系吧。</span><br>
<span>说得好，但《天气之子》是一部入形入格的世界系作品，这作品会火的机会有多大。</span><br>
<span>“大人，时代变了”，很多定义，词语都在不断变化，比如智障词义的弱化，现在成了蓝色的代言。那时中二病还是很负面的词语，有着严格的定义，我们还沉浸在中二修正拳的美好中。但京阿尼的中二恋出来后，这个词迅速弱化，覆盖面迅速变广</span><br>
</p><p><b>Kinselect: </b><br>
<span>我看过的有世界系味道的片子感觉都挺烂的，包括这个天气之子和去年的国家队。</span><br>
<span>说到底世界系这种框架就很难写出好故事</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>说不是世界系的，那是太注重于表象，这个故事的内核就是世界系向现实的檄文：“不相信爱能拯救世界，活该被水淹。”</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>我在其他贴说过一下这话题，关于这部电影是不是世界系在豆瓣争论过，有人说是世界系，有人说是反世界系。就我看来，这部电影是用世界系表现手法演绎社会与人关系的一个爱情故事（有些拗口）。我觉得考虑这部作品是不是世界系前可以考虑一下新海诚创作天气之子时的环境。在君名之前，新海诚是一个标准的亚文化小众导演，他的创作并不被主流社会所关注，也没几个人对他的世界系故事发表太多意见。但在君名大热后，社会上无数的媒体和评论家对新海诚的君名反复研究和分析（对着君名写本评论书是很正常的），他那世界系的故事也被人赋予各种的社会性的意义和阐述，这里面有些是新海诚认同的，有些是他不认同的，在这情况下，我个人觉得新海诚应该会思考他的创作和社会的关系，所以才会有天气之子里面第一次看到新海诚作品有类似社会这一个概念。新海诚在采访中提到过他对自己在君名里面的一些理念被曲解是有些生气的，再看到天气之子的故事构成，我就觉得新海诚是比较坚持他世界系的创作手法的，甚至为了突出世界系的环境特征，还故意弱化了男女主角的背景生活，而特别强调东京这一社会的存在（包围男女主角的外部世界），但具体到故事中的不同段落，你又会发现新海诚对于社会这外部环境概念的态度并不激烈，在结局里，男女主角就自己的恋爱和社会这一外部环境是达成了和解的，社会包容男女主角的恋爱，男女主角内心承认对于社会的责任，这让原本世界系恋爱赋予了社会意义。从这个角度看，新海诚作品呈现的态度还是挺温和的，他既倾向于保留自己认为重要的亚文化精神内核，但也不排斥里面融入社会角度解构的意义，我觉得是新海诚在创作到了一定阶段一种折中的理念吧。</span><br>
</p><p><b>KissMoon: </b><br>
<span>Kinselect 发表于 2019-11-5 01:19</span><br>
<span>我看过的有世界系味道的片子感觉都挺烂的，包括这个天气之子和去年的国家队。</span><br>
<span>说到底世界系这种框架就很难 ...</span><br>
<span>因为三观问题吧，毕竟世界系的精神内核是含有自私的一面的。我估计这也是宫老爷不喜欢天气之子的原因（宫：什么天气之子，我不知道）。但我写这个并不打算黑。我觉得一个作家为自已而创作而且能火，是一个美谈</span><br>
</p><p><b>凛凛233: </b><br>
<span>你们能不能忘了世界系这个词</span><br>
</p><p><b>ごろ: </b><br>
<span>再这么用世界系这个词，泥潭可能没资格殴打三框子了</span><br>
</p><p><b>gujiang: </b><br>
<span>漫区需要一个世界系定义2019ver讨论贴</span><br>
</p><p><b>lwa190212: </b><br>
<span>是世界系又怎样，不是又怎样，有人称之为世界系，有人不称又怎样，你是百家号小编体不准备做细致的讨论那用用这个分类框来充数也就算了，但凡有具体的讨论，这种贴标签的手法只会倒添乱</span><br>
<span>出现世界系这个词，我一直觉得只是一部分人类过剩的合并同类项情结的表现，逐渐没什么人提及是一个很好的历史发展方向，或许你们在成长的过程中对部分足够有印象的电影进行了一定程度的归纳总结后和同样有感觉的人一拍即合以至于真的很喜欢这个词汇，只是这个概念在我看来也就和超级英雄电影又或是恐怖电影一样过于宽泛和模糊而没有多少值得特地拿出来一说，说出来后也是大量的口水混打，不如不提，要讨论什么跳过贴标签的一环直接摆擂台就行了啦</span><br>
</p><p><b>漫区专号: </b><br>
<span>什么世界系？不懂</span><br>
<span>都是世界的错！</span><br>
<span>然后刀子捅了诚哥。</span><br>
</p><p><b>植树淡季: </b><br>
<span>这算世界系吧，少女独身一人拥有拯救东京的能力，将少女的命运和世界的命运摆在天平两侧做衡量，这不是世界系啥是世界系？</span><br>
</p><p><b>永真: </b><br>
<span>漫区专号 发表于 2019-11-5 06:57</span><br>
<span>什么世界系？不懂</span><br>
<span>都是世界的错！</span><br>
<span>看看你头像啊</span><br>
<span>魔圆是本十年世界系代表作</span><br>
</p><p><b>光明寺茉衣子: </b><br>
<span>事实证明诚哥自己的片子就是没大佬们一起想出来的好看，去看看你名的楼，那是病栋。天气之子的楼是什么？</span><br>
</p><p><b>KawakazePring: </b><br>
<span>是不是世界系根本无所谓啊</span><br>
<span>根本问题是不好看啊</span><br>
<span>我现在每天都只想开anti趴体</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span> 本帖最后由 シャスタ 于 2019-11-5 10:31 编辑 </span><br>
<span>植树淡季 发表于 2019-11-5 07:29</span><br>
<span>这算世界系吧，少女独身一人拥有拯救东京的能力，将少女的命运和世界的命运摆在天平两侧做衡量，这不是世界 ...</span><br>
<span>片尾直接跟你说,东京不需要拯救,淹了就淹了,人照样活日子照样过.少一半地而已,人会自然随着新的东京的形状适应下来.东京石器时代本来就是淹的.人类不要太嘚瑟.</span><br>
</p><p><b>植树淡季: </b><br>
<span>シャスタ 发表于 2019-11-5 10:30</span><br>
<span>片尾直接跟你说,东京不需要拯救,淹了就淹了,人照样活日子照样过.少一半地而已,人会自然随着新的东京的形状 ...</span><br>
<span>这是电影这种大众题材的局限而已。世界系重要的不是结果，而是在极端条件下，讨论道德责任，与自我的抉择，最终服务于男女主的恋情。像末日在干什么，柯朵莉也只是阻挡了一会兽袭击，最后也无能为力。eden诗音放弃责任跑了，最后人类不也成功上天？结果是什么样并不重要，重要的是男女主在极端情况下，对普世价值观的思考与成长</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1863543[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
