<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>游戏驴子的FF7RE评测出来了</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>游戏驴子的FF7RE评测出来了</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 13:25:51 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>游戏驴子的FF7RE评测出来了[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1931174-1-1.html</link>
      <description>游戏驴子的FF7RE评测出来了&#13;
https://www.youtube.com/watch?v=8Qlf3b9wa4s
&#13;
虽然点开之前就有心理准备了，但看完果然还是浑身不舒服。两个词总结感受就是在硬杠。的确重制版有些部分确实尴尬的要命，比如英配一句话能带N个语气词，比如爱丽丝去通知第七区避难的桥段做的毫无紧迫感，还有一些支线破坏了剧情节奏，但不至于被贬的一文不值吧。战斗系统从头到尾只字不提，就逮着细节狠劲黑，尤其是大多数玩家都一直好评的改变在他眼里依旧是扣分项，给雪崩三人组加的戏份，让配角形象丰满起来不好吗？杰西小姐姐不撩吗？还有他吐槽萨菲罗斯出现太多，对比原版神秘感全无，拜托这都2020年害搁这玩神秘呢，最后到结尾还不忘黑下野村。我琢磨既然不喜欢JRPG就不要玩了，非要做这种视频出来引战，回家跟leah过日子不行吗。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>dark_saber: </b><br>
<span> 本帖最后由 dark_saber 于 2020-4-30 10:01 编辑 </span><br>
<span>小泉花陽 发表于 2020-4-30 09:48</span><br>
<span>像驴子、喷神james、gigguk这些国内一堆人追捧我也是看不懂，最不明白的就是这游戏驴子，哗众取宠为黑而黑 ...</span><br>
<span>喷神比起来还是很专业的吧，而且也基本不评论新游戏，喷以前的垃圾游戏也基本自己打通关，而且还有脑洞段子</span><br>
<span>偶尔不喷的视频（比如地球冒险2）除了提了很多的确算是缺陷的点以外吹的更多</span><br>
<span>驴子跟后两个完全不是一个路子的…</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>diodio233: </b><br>
<span>小泉花陽 发表于 2020-4-30 09:48</span><br>
<span>像驴子、喷神james、gigguk这些国内一堆人追捧我也是看不懂，最不明白的就是这游戏驴子，哗众取宠为黑而黑 ...</span><br>
<span>喷神最大的黑点就是国内有些天天在别人视频下面“这个喷神喷过”，“风格学喷神”</span><br>
</p><p><b>tamatama: </b><br>
<span> 本帖最后由 tamatama 于 2020-4-30 10:01 编辑 </span><br>
<span>小泉花陽 发表于 2020-4-30 09:48</span><br>
<span>像驴子、喷神james、gigguk这些国内一堆人追捧我也是看不懂，最不明白的就是这游戏驴子，哗众取宠为黑而黑 ...</span><br>
<span>喷神james上榜啥情况，国内游戏UP有多少能做到他那样都是通关后评价？像retro玩家一样尽量不用模拟器（老妈2那期除外）。导演水平也好，每次尬演都很有趣。而且很少带节奏，国外一些恶魔城2hack版还按照他的意见修改。人还乐意出视频教大家怎么做游戏UP，分享自己的经验，做视频有哪些要注意的地方也提醒了。</span><br>
<span>ao厂长有james1/4水平我就不黑他了。</span><br>
<span>gigguk主要那句“anime is trash, and so am I”。这句话经典啊。我印象里，在他之前还没有国内漫评up敢说这种话。</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>搞笑ytb不搞笑，那就是菜，该喷！</span><br>
<span>这就是ytb！</span><br>
</p><p><b>HUNIESOULS_1: </b><br>
<span>这楼居然没有人跳出来说jrpg早该死了，巨魔论坛/粉丝纯度失格</span><br>
<span>同样希望建个真爱楼，无论他的喷粪还是粉丝无脑护都看腻了</span><br>
</p><p><b>风浦可符香(P.N): </b><br>
<span> 本帖最后由 风浦可符香(P.N) 于 2020-4-30 11:01 编辑 </span><br>
<span>FF7RE我一点没碰，但是八方女人和XB2确实一泡污啊，加一起还没DQ3一半好玩</span><br>
<span>狂吹奥德赛的驴子：5/5，sss rank youtuber！！！</span><br>
<span>评测八方女人和XB2的驴子：4/5，youtube讲真话第一人！</span><br>
<span>没有狂吹portal2的驴子：3/5，怎么讲，水平不行</span><br>
<span>觉得splatoon2不怎么样的驴子：0/5，傻逼你懂个屁活该你女朋友跟一个黑人跑了233333</span><br>
</p><p><b>ff2077: </b><br>
<span>真要看评价ff7不如去看Maximilian Dood的……</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>没有真爱楼的都不是游戏界好相声大师</span><br>
</p><p><b>Niko_83c: </b><br>
<span> 本帖最后由 Niko_83c 于 2020-4-30 11:53 编辑 </span><br>
<span>实不相瞒，其实我是knack的粉丝，看到驴子黑knack1和knack2的视频后也浑身不舒服，两个字总结感觉是在硬杠，黑得太尬了，虽然knack有一些缺点，但不至于被贬的一文不值吧。我琢磨既然不喜欢qte游戏就不要玩了，非要做这种视频出来引战，回家跟leah过日子不行吗。特别是看到还有人跟风取笑knack，我是笑不出来，眼泪在肚子里打转。你们取笑knack的时候考虑过我们吗?没有!你们只考虑你们自己!</span><br>
</p><p><b>iceplatinum: </b><br>
<span>ff2077 发表于 2020-4-30 10:35</span><br>
<span>真要看评价ff7不如去看Maximilian Dood的……</span><br>
<span>这人是信仰粉，不公正</span><br>
</p><p><b>mjzs07: </b><br>
<span>就是喷演出尴尬和节奏拖沓，对战斗反而没啥意见</span><br>
</p><p><b>恨盈蠹纸: </b><br>
<span>驴子强行黑就是人设，就是风格，但你们不能批评，反正他就这样，你们凭什么批评他？</span><br>
</p><p><b>HOLIDAY: </b><br>
<span>除了犯原则性错误，这个人设是不是立于不败之地了</span><br>
</p><p><b>Redis: </b><br>
<span>HOLIDAY 发表于 2020-4-30 13:08</span><br>
<span>除了犯原则性错误，这个人设是不是立于不败之地了</span><br>
<span>我觉得能在扭曲的美国口语上面击败他，才算是真正的击败他</span><br>
<span>这厮把黑人口语讲得让黑人无话可讲</span><br>
<span>也是可以的</span><br>
</p><p><b>jbjack1215: </b><br>
<span>bad_alloc 发表于 2020-4-29 19:39</span><br>
<span>p5</span><br>
<span>成熟的台词剧本，驴子不会多做批评</span><br>
<span>反之，可以看看他对xb2和kh3的评论</span><br>
</p><p><b>雁落北山: </b><br>
<span>dunkey算是个原作剧情党，他对原作的对话也觉得有点突兀不过认为有剧情兜底还过得去</span><br>
<span>这次高清化后他不喜欢这种非常脱线的对话预料中，真正让这个人不能接受的怕是剧情改动。</span><br>
</p><p><b>myep: </b><br>
<span>正好零标点的FF7RE也出了</span><br>
<span>https://cdn.brid.tv/live/partners/11000/hd/558977.mp4</span><br>
</p><p><b>不努: </b><br>
<span>myep 发表于 2020-4-30 14:29</span><br>
<span>正好零标点的FF7RE也出了</span><br>
<span>https://cdn.brid.tv/live/partners/11000/hd/558977.mp4</span><br>
<span>补一个官网的Transcript:</span><br>
<span>I know most people come here for knob gags or because you refuse to believe I'm actually still doing this every week but for those of you coming for purchasing advice, be apprised of two things before you buy Final Fantasy 7 remake. Firstly, if you go in the shop and make the "Ooh this FINAL fantasy's going on an awfully long time" joke then I think the staff are now legally permitted to push you down a fire escape. And secondly, if you saw the title "Final Fantasy VII Remake" and from the words "Final Fantasy VII" and "Remake" are now expecting a remake of the game Final Fantasy VII then you might be disappointed.</span><br>
<span>Final Fantasy VII Remake ends at the bit where you leave the first city, or about one third of the way through the first disc of the original PS1 game. Although it takes about forty more hours to get there 'cos it's padded like an A-cup on school picture day so there's been some contention over whether this is false advertising or a new take on the subject matter with better character exploration. I think a lot of this could have been cleared up if they'd titled the game "Final Fantasy VII Remake: Episode One." But maybe they didn't want to commit. I mean, at the rate they're going, by the time they get to the last episode it'll probably get pushed back by the heat death of the universe.</span><br>
<span>I hope they are doing more episodes 'cos the plot as it stands is painfully unresolved. The bulk of what we get might as well be retitled "Cloud Strife versus the Manic Pixie Dream Girls." You are Cloud Strife, the original pretty anime sword boy whose entire life consists of being worked by one manic pixie dream girl after another while he grumps like a teenage boy being forced to escort his sister to the zoo. It starts with him being dragged into an eco terrorist group by manic pixie dream girl no.1, big-titted childhood friend girl who, if this were a dating sim, I would have classified as "the freebie."</span><br>
<span>He gets manic pixied by her for a few chapters before another terrorist bombing goes awry, he falls off a high thing and lands almost literally in the lap of manic pixie dream girl no.2, flower seller with mysterious past who drives the rest of the plot. All of this is adhering closely to the original, and it was just as much a lurching tonal shift back then, when one moment we're having a desperate climactic battle with the evil corporation's murder robot in an exploding facility, and the next we're helping manic pixie dream girl no.2 with her grocery shopping.</span><br>
<span>And watching her give out flowers and be kind to all the orphan children as the townsfolk murmur about how perfect and wonderful and generally too pure for this sinful Earth she is. But that doesn't bother me, laid on as it is thicker than a mammoth skin rug, what does is that the storytelling feels confused. Not confusing - confused. There's this whole new chapter between terrorist bombing one and two in which Cloud gets latched onto by Manic Pixie Dream Girl 1.5, and it's all over the place like a living room full of aborted Lego projects. First there's a motorbike chase and then a motorbike boss fight with a mulleted dude who feels threatened by your motorbike prowess and nicer hairdo.</span><br>
<span>Then we have to sneak around someone's mums house and the pace slows right down before speeding right back up again when we go to a facility to battle some evil corporate soldiers, and then oh no, mullet dude shows up for another boss fight, and then oh no, evil robots come to kill us, but oh yay, mullet dude smashes the robots because he respects us now, but then he fucks off and oh no, the robots are still working so what was the fucking point of any of that, then oh yay, a rival terrorist cell shows up to cover our escape, but oh no, they've taken Wedge, but oh yay, Wedge comes straight back. And then a prolonged sequence ensues where our heroes pull Wedge's trousers down and inspect his buttocks. As I say, confused, like they were tag teaming out the writers every ten minutes and they weren't allowed to talk to each other.</span><br>
<span>And at some point someone must have said "Hey, you know Sephiroth? The iconic villain of the game who all the fangirls irrigate their inner thighs over? Isn't he, like, barely in the first bit of the game? Doesn't his proper introduction only happen right after the bit where our game stops?" "Well I wish you'd brought this up sooner, Clemence. Alright, let's have the main character hallucinate Sephiroth a bunch of times, then at the very end as you're leaving the city a magic portal to space will appear and you have to go through and fight Sephiroth on the moon. Any questions?" "Yes, several." I don't know what the fuck's going on at the end, there.</span><br>
<span>I feel sorry for anyone playing this game with no knowledge of the original. "Blimey, my pretty anime sword boy daydreams about Gwyneth Paltrow a lot." I've got no nostalgia for the original game - I think I was in the room when someone was playing it once, and I was more interested in the Twix I was very slowly eating at the time - and I found the remake to be a mixed experience. I was having fun while I was in the gambling town and Cloud had to dress up as a lady and becomes somehow irresistable to men despite looking like a frumpy Amish spinster who spent last night sleeping with her head in the feeding trough.</span><br>
<span>But that's a cultural thing, I'm English, and therefore the funniest things in the world to me are men dressing as ladies and the concept of social mobility. I like when the game is padding itself out with new story stuff like having to beat a hairdresser in a dance off before he'll consent to do your bangs. I don't like it when it pads itself by copy pasting the same sewer tunnel nineteen times and then collapsing the floor underneath our fat anime arse so we have to slog through the nineteen identical sewer tunnels to get back to the place we were just fucking at, this happens more than once. As for the combat, I was liking it up to a point.</span><br>
<span>You attack, block and dodge in real time until you've filled a meter and then you get to pause to contemplate what special move will best exploit the enemy weaknesses, it felt like a nice way to balance the chaotic battling with thoughtful strategy. But over time as the challenge ramps you need to rely more on your party members, and your party members are as much use as an anti-capitalist protestor on the floor of the New York stock exchange. I was wondering why they had so much trouble building up a single special move in the time it took me to get three special moves deep, and then I spotted the dude with the gun arm, old Mr. Introverted Japanese Person's Idea Of What Black People Are Like, firing round after round into a nearby handrail.</span><br>
<span>I have to keep taking over to show them how to do it, it's like teaching a roomful of six year olds how to type. So once again a hybrid combat system in a modern JRPG fails to convince me that its way is better than the old method of having the characters stand in a neat row and take it in turns. It might not have been spectacular, but it was a damn sight more polite. I guess 'spectacle' is all that matters in JRPGs these days, that's why half the time in combat the deep shadows and particle effects mean I can barely tell what the fuck's going on. You know what was really spectacular, viewers? An epic three disc adventure on the PS1 that was long because it had lots of stuff in it.</span><br>
<span>And Final Fantasy 7 Remake only managing to be as long as it was because a lot of it's copy-pasted like a suspiciously well-written undergraduate thesis feels like a slap in the face to those of us who remember a time when we could have nice things. And isn't that the story of my fucking life right now. Hey, remember when games had actual depth? SLAP! No you don't. Hey, remember when you could go out to that frozen yoghurt place you like? SLAP! No more of that. Hey, remember when you could get off on light BDSM? No slap! Oh you tease.</span><br>
<span>电脑计词1480，5分15秒平均每分钟两百八十多词，好话不多，Drag算一个</span><br>
<span>想问下这个brid.tv怎么用？视频由你上传吗？看起来是个不错的搬运托管地</span><br>
</p><p><b>myep: </b><br>
<span>不努 发表于 2020-4-30 15:41</span><br>
<span>补一个官网的Transcript:</span><br>
<span>I know most people come here for knob gags or because you refuse to belie ...</span><br>
<span>自己没用过，官方一直在用</span><br>
<span>链接审查元素，reddit也一直有人发</span><br>
<span>明天再翻</span><br>
</p><p><b>j5g27: </b><br>
<span>。。。这也能激动，那我们半条命粉不早就崩溃了</span><br>
<span>合金装备5作为他的年度游戏，被他爱不释手的奥德赛和野炊，夸了又夸的p5，也都被开除日本籍了？</span><br>
</p><p><b>奥柏伦亲王: </b><br>
<span>一直觉得驴子有点没品笑话那劲，好笑是他的生命线，一旦视频不好笑了，就要被反噬</span><br>
</p><p><b>古代人皮克: </b><br>
<span>草 驴子玩过原版 喷remake</span><br>
<span>老害玩过原版 喷remake</span><br>
<span>你们老害和驴子不是应该在同一条阵线的吗</span><br>
</p><p><b>sug2shake: </b><br>
<span>不懂什么叫强行黑和为黑而黑，意思是你觉得他心里其实挺喜欢这游戏硬要为了流量强行找黑点吗？或者说你觉得不是黑点的东西别人就不能拿来当黑点？</span><br>
</p><p><b>风烛尘香: </b><br>
<span>游戏评测界的瓶子</span><br>
</p><p><b>eraso: </b><br>
<span>jbjack1215 发表于 2020-4-30 13:30</span><br>
<span>成熟的台词剧本，驴子不会多做批评</span><br>
<span>反之，可以看看他对xb2和kh3的评论</span><br>
<span>p5能让一个不喜欢jrpg的人都去赞赏，也算是厉害了吧</span><br>
</p><p><b>jbjack1215: </b><br>
<span>eraso 发表于 2020-4-30 17:53</span><br>
<span>p5能让一个不喜欢jrpg的人都去赞赏，也算是厉害了吧</span><br>
<span>驴子专门出过视频，讲述他为何如此主观评论游戏，侧面可以看出他对“评论”的看法，其实那视频很适合让国内那半生不熟的自媒体看看</span><br>
</p><p><b>鱼肉丸子: </b><br>
<span>sug2shake 发表于 2020-4-30 16:47</span><br>
<span>不懂什么叫强行黑和为黑而黑，意思是你觉得他心里其实挺喜欢这游戏硬要为了流量强行找黑点吗？或者说你觉得 ...</span><br>
<span>正常游玩中高概率遇到的问题和缺点 黑一下 正常黑 </span><br>
<span>低概率遇到的问题和缺点 黑一下比较独到的黑</span><br>
<span>低概率遇到的问题放大了黑 强行黑 </span><br>
<span>极低概率遇到的问题制造条件放大了黑 为黑而黑</span><br>
<span>ps:不是黑点的东西拿来黑当然可以 没有人禁止他黑 只是这种黑描述起来就是强行黑 为黑而黑 这不存在矛盾</span><br>
</p><p><b>riin: </b><br>
<span>kangkangsama 发表于 2020-4-29 20:32</span><br>
<span>我寻思欧美自己搞得TGA，去年5个rpg提名3个J+1个康米，前年大前年得奖都是J，应该说TGA的RPG这项欧美除了抱 ...</span><br>
<span>波兰也算半个康米吧</span><br>
</p><p><b>假装网卡: </b><br>
<span>又到我最喜欢的s1双标时间，驴子喷岛哥哥时可是有好多捧臭脚的</span><br>
<span>这期ff7的巨魔浓度也就30%，驴子还没发挥全部功力，坛友们就已经不行了</span><br>
<span>另外，你们喷点也没找对，他的视频最巨魔的点是断章取义，僵硬的英配，为死而死的角色，诡异的节奏（爱丽丝救小孩那段我真是笑喷了），还有shi一样的机械臂，这些都是事实，咋洗也没用</span><br>
<span>不过驴子这种24k纯巨魔也就在**上能存在了，国内粉圈化实在是太严重，容不得批评，比如onex的几个视频，我都没感觉到说啥缺点，结果下面评论区吵的不亦乐乎</span><br>
<span>疫情期间我补了一些游戏，玩之前也看了一些b站评测，真的是一点用都没有，我看评测是想知道游戏的缺点和雷点，我需要的是评测而不是鉴赏，steam的评价都比这些作者的评测靠谱多了</span><br>
</p><p><b>rainsheep: </b><br>
<span>看了下感觉还行，不过喷爬楼没啥必要。有些断章取义，</span><br>
</p><p><b>YESIARE: </b><br>
<span>带带阿苏卡 发表于 2020-4-30 09:24</span><br>
<span>这个逼要是换成国人加批站UP主你看泥潭还有这么多人捧臭脚吗？</span><br>
<span>在国内做这种极度主观的评测？ 私信爆破人肉挖黑料一条龙给你安排上咯</span><br>
</p><p><b>yuwe0714: </b><br>
<span> 本帖最后由 yuwe0714 于 2020-4-30 20:49 编辑 </span><br>
<span>假装网卡 发表于 2020-4-30 19:34</span><br>
<span>又到我最喜欢的s1双标时间，驴子喷岛哥哥时可是有好多捧臭脚的</span><br>
<span>这期ff7的巨魔浓度也就30%，驴子还 ...</span><br>
<span>确实指望国内那些游戏媒体能在游戏发售之前公布的所谓的“先行评测”里提供什么优质的信息很不现实</span><br>
<span>经常是扎堆给8分9分，内容感觉像是官方给了模板或者干脆各家媒体凑一起来串稿，很少能看见有比较尖锐地指出缺点的评测，只能说国内做非手游这块的游戏媒体生存条件还没到能不怕得罪游戏厂商的地步了，暴言几次保不准以后就拿不到评测资格了</span><br>
</p><p><b>贾德: </b><br>
<span>都5页了我还以为多大事。。。驴子对JRPG没兴趣，看下来主要也就吐槽一下配音和甜腻情节。原版的评价是故事太复杂，新版搞这么一套宇宙穿越大概就更不能接受了吧。</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2020-5-1 09:05 编辑 </span><br>
<span>yuwe0714 发表于 2020-4-30 20:48</span><br>
<span>确实指望国内那些游戏媒体能在游戏发售之前公布的所谓的“先行评测”里提供什么优质的信息很不现实 ...</span><br>
<span>没有尖锐指出问题一方面是媒体限制，不过另一方面来说，我看他们真大搞批评，恐怕也不是一针见血，而是小题大做的概率更大。如果说缺点是不好说容易得罪，那在优点方面很多评测谈的也没有深入，感觉在水平上本身就不够出色。总的来说也就给个大概，8、9分嘛，不是烂到正常人都一眼能看出，也不是好得很明显。具体也确实没多大用，不过有也没什么不好，当然多看几条steam评价也能获得更多信息。</span><br>
</p><p><b>久安aster: </b><br>
<span>上次我看他评死亡搁浅，全程都在一些鸡毛蒜皮的地方吐槽，从路上摔下去什么的，图个乐可以，视频明显也是为了图个乐的。</span><br>
</p><p><b>天妇罗盖饭: </b><br>
<span>这个人的视频一概不碰，要多弱智有多弱智，你还去看。。。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>kiraabu: </b><br>
<span>白皮跳梁小丑，你转发一遍你也有责任</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>看他吐槽的那些配音段落，感觉用日语就毫无违和啊，操控机械手运爱丽丝明明很带感啊</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1931174[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>游戏驴子的FF7RE评测出来了[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1931174-1-1.html</link>
      <description>游戏驴子的FF7RE评测出来了&#13;
https://www.youtube.com/watch?v=8Qlf3b9wa4s
&#13;
虽然点开之前就有心理准备了，但看完果然还是浑身不舒服。两个词总结感受就是在硬杠。的确重制版有些部分确实尴尬的要命，比如英配一句话能带N个语气词，比如爱丽丝去通知第七区避难的桥段做的毫无紧迫感，还有一些支线破坏了剧情节奏，但不至于被贬的一文不值吧。战斗系统从头到尾只字不提，就逮着细节狠劲黑，尤其是大多数玩家都一直好评的改变在他眼里依旧是扣分项，给雪崩三人组加的戏份，让配角形象丰满起来不好吗？杰西小姐姐不撩吗？还有他吐槽萨菲罗斯出现太多，对比原版神秘感全无，拜托这都2020年害搁这玩神秘呢，最后到结尾还不忘黑下野村。我琢磨既然不喜欢JRPG就不要玩了，非要做这种视频出来引战，回家跟leah过日子不行吗。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>emmerMK2: </b><br>
<span>他不玩尬不杠精人设就崩了呀</span><br>
</p><p><b>zzzplht: </b><br>
<span>游戏驴子和泥潭用户就是同性相斥的典型案例</span><br>
</p><p><b>pf67: </b><br>
<span>那么他是怎么评价p5r的呢？</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCLM10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>flytomars: </b><br>
<span>我就一句话</span><br>
<span>I don't give a shit.</span><br>
</p><p><b>Bojenkins: </b><br>
<span>就驴子的巨魔力而言，这也算黑？但这期的确不怎么好笑（跟原版那期相比）</span><br>
<span>而且黑的部分还是从泥潭热议的“写什么”和“怎么写”切入，已经颇为高屋建瓴了</span><br>
</p><p><b>嘉术2015: </b><br>
<span>rainsheep 发表于 2020-4-29 19:36</span><br>
<span>他有对什么jrpg好评过吗</span><br>
<span>dq11s，但那期评测还是被喷出屎了</span><br>
</p><p><b>YFIIII: </b><br>
<span>他评jrpg能让泥潭舒服就怪了，不过即使看着不爽但以前也在他阴阳怪气ubi时乐呵过，这口气咽下去就算过去了。但有必要合理化驴子的行为吗，我估计驴子要是国人在阿B出道，现在名声直逼漫区lex。什么是kol啊（后仰）</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Dnokey: </b><br>
<span>龟龟 你也太玻璃心了</span><br>
</p><p><b>ybfelix: </b><br>
<span>英配带语气词这个老毛病确实，明明很多词汇本地化处理得都很不错（read: 大刀阔斧改）了，为什么不把日配的嗯嗯啊啊，“倒抽一口凉气”这些日式哼唧口癖一并改掉呢</span><br>
</p><p><b>jockeyjoestar: </b><br>
<span>Dont Care I win BYE BYE </span><br>
<span>驴子从来都不说自己客观啊本来就不怎么喜欢JRPG 不喜欢播片演出这么评价也是一种consistency</span><br>
</p><p><b>ashunicorn: </b><br>
<span>下面热评第一笑死我了</span><br>
<span>I realized why Dunkey didn't like Jessie, he's a married man, for God's sake. The only woman he's interested in is his wife, The Mayor</span><br>
</p><p><b>byisme001: </b><br>
<span>我记得有一期驴子diss别人diss他diss死亡搁浅的视频，b站上找不到了</span><br>
</p><p><b>本间日阳: </b><br>
<span>他只有结尾画面写着dunkey view的视频是正经评测（例如新战神和动森），其他都是娱乐搞笑</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>历史之: </b><br>
<span> 本帖最后由 历史之 于 2020-4-29 22:11 编辑 </span><br>
<span>嘉术2015 发表于 2020-4-29 20:40</span><br>
<span>看驴子评jrpg看的就是这一副巨魔味</span><br>
<span>驴子亏就亏在还会夸游戏，想想零标点符号评什么游戏都阴阳怪气心 ...</span><br>
<span>零标点符号夸过的吧，半条命，传送门，寂静岭，特殊行动：一线生机，还有最近的极乐迪斯科</span><br>
<span>虽然他自己也吐槽过“试玩时间有限，因为要赶着时间去写一些刻薄的押韵段子”</span><br>
</p><p><b>原来如此: </b><br>
<span>马抽人 发表于 2020-04-29 19:59:02</span><br>
<span>同意，这次让我不舒服的原因就有这点在里面正是这点最虚。</span><br>
<span>没有机制能要求做自媒体的没偏好。只要他不是双标，爱杠什么你来管？你不满意他剪的视频留言喷两句。不忿人家能造成影响，那就自己剪个视频怼回去。你们jrpg老害得有多弱势，居然来华语第三对着油管up发牢骚。他有影响力是他的错，你们没影响力也是他的错？讲真，剪个怼他的视频不仅能围护你们热爱的jrpg，没准还能出名。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>percy1234: </b><br>
<span>xswl，泥潭这种日式论坛还有驴粉的</span><br>
</p><p><b>GarfieldX: </b><br>
<span>他本来就是一个恰烂钱的人，攻击一切，引战博取点击量。和国内的敖厂长lex一模一样</span><br>
</p><p><b>彩虹肥宅: </b><br>
<span>驴子不是lol视频出道的吗</span><br>
</p><p><b>king520kyo: </b><br>
<span>驴子黑jrpg哪次黑到点子上的</span><br>
</p><p><b>陈玉礼: </b><br>
<span>某楼这回复放到B站一点都不违和啊，还说不是**lex？</span><br>
</p><p><b>fune: </b><br>
<span>月经帖，下一位</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span> 本帖最后由 Lunamos 于 2020-4-30 00:47 编辑 </span><br>
<span>原来如此 发表于 2020-4-29 23:33</span><br>
<span>正是这点最虚。</span><br>
<span>没有机制能要求做自媒体的没偏好。只要他不是双标，爱杠什么你来管？你不满意他剪的视频留 ...</span><br>
<span>1. 你要讨论的话题是「能否使用更具建设性的方式表达愤怒？」</span><br>
<span>2. 这里要说的话题是「能不能/应不应该表达愤怒？」</span><br>
<span>如果你觉得第二条的答案是【应该】的话，其实单就这一点就没啥分歧了。你提出的观点从属于第一个话题的延伸，翻译一下就是「我认为你表达愤怒的方式是无意义且低效的，我的建议是XXX」。但其实这里并没有讨论问题1。</span><br>
<span>我觉得在游戏区发这种贴是合理的，可以看做是一个提醒驴子出新节目贴，并附带了LZ自己的观点。</span><br>
</p><p><b>朋克水鸟: </b><br>
<span>他的节目风格一贯如此，只不过这次的观点你不爱听而已。</span><br>
<span>明知道他是郭德纲，却问他凭什么不排演全本儿的哈姆雷特 —— 可德云社本来就不是看话剧的地儿啊。</span><br>
</p><p><b>GarfieldX: </b><br>
<span>朋克水鸟 发表于 2020-4-29 23:45</span><br>
<span>他的节目风格一贯如此，只不过这次的观点你不爱听而已。</span><br>
<span>明知道他是郭德纲，却问他凭什么不排演全本儿的哈 ...</span><br>
<span>郭德纲讲那种全是网络垃圾段子堆起来的相声不也得挨骂么</span><br>
</p><p><b>myep: </b><br>
<span>文笔吸引力对我来说缺了点，当然娱乐还不错</span><br>
<span>然而阿b的重复字幕也太多了，而且播放越少质量越高</span><br>
</p><p><b>bentusi: </b><br>
<span>看了一眼视频，这明明是为了节目效果服务的内容。根本算不上严谨的测评</span><br>
</p><p><b>w30of: </b><br>
<span>这货做lol视频出道然后骂人被封号</span><br>
<span>怒喷lol退坑</span><br>
<span>之后视频基本散弹**式挨个巨魔个遍</span><br>
<span>受伤的不止一个ff7</span><br>
<span>不过只狼那期我是真笑了</span><br>
</p><p><b>tama_chan: </b><br>
<span>有时间可以看看 https://www.youtube.com/watch?v=pTJQSdq2DQQ</span><br>
</p><p><b>fune: </b><br>
<span>tama_chan 发表于 2020-4-29 13:29</span><br>
<span>有时间可以看看 https://www.youtube.com/watch?v=pTJQSdq2DQQ</span><br>
<span>这人我看过他批评巫师3的那期。除了说话气音太重听得我难受，讲得挺不错的。全面好评之下敢于站出来批评巫师的一小撮。说的也挺到位的，比如任务设计，战斗系统，装备系统，这些泥潭系统派RPG玩家和动作游戏玩家一起骂的地方这位都讲到了。就是视频太特么长了。</span><br>
</p><p><b>牙狼GARO: </b><br>
<span>他喷岛哥哥的时候你们可不是这么说的（手动滑稽</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>lucky95: </b><br>
<span>起码我这么久了还没取关，驴子的视频确实是娱乐性十足</span><br>
</p><p><b>Redis: </b><br>
<span>他对jrpg的态度在米国有普遍性</span><br>
<span>这个英配反正是听的我浑身不适</span><br>
</p><p><b>JimmyJoker: </b><br>
<span> 本帖最后由 JimmyJoker 于 2020-4-30 05:10 编辑 </span><br>
<span>可以发表意见就不可以批评吗...</span><br>
<span>不要因为donkey是“图一乐的”就好像有了免死金牌一样啊</span><br>
<span>不过我觉得doneky偏见的地方值得一提——他对FF7与FF7R是预设了立场的，比如说故事和演出的部分，我个人最近刚开始玩所以没有可以批判的立场。</span><br>
<span>不过顺着碎碎嘴一下，自从xb2以后这人对jrpg真的愈发巨魔了，总是喜欢在装着正剧评判的视频里塞入out of context一般的内容...</span><br>
</p><p><b>空罐子: </b><br>
<span>这说得挺对啊，我也觉得ff7re一堆缺点。</span><br>
</p><p><b>叶雾: </b><br>
<span>他能调侃其他游戏博君一乐，那自然有一天会轮到你喜欢的游戏当素材</span><br>
</p><p><b>Redis: </b><br>
<span>Bojenkins 发表于 2020-4-29 21:06</span><br>
<span>就驴子的巨魔力而言，这也算黑？但这期的确不怎么好笑（跟原版那期相比）</span><br>
<span>而且黑的部分还是从泥潭热 ...</span><br>
<span>这期只要看过他之前的视频的都不会觉得是黑。</span><br>
<span>其实比起黑岛哥哥，这期算是客气了</span><br>
<span>英配拉垮这个不能黑么？一个表面上看起来很严肃的游戏，结果充满各种anime演出，这个觉得违和也有罪了</span><br>
</p><p><b>Gunter: </b><br>
<span>Anime演出确实拉跨啊</span><br>
</p><p><b>抽水机: </b><br>
<span>只有我一个喜欢看驴子做视频黑好玩的游戏？但凡不丑的游戏，网上随便都能搜到赞美的评价。要想黑的有趣可太难了。真心希望驴子多喷一些我喜欢的游戏。</span><br>
</p><p><b>十字骷髅高达: </b><br>
<span>想想假如国内有up极度讨厌JRPG但每次游戏出来都要蹭热度批评一番，我会把他喷的妈都不认识，果然外国人就是好混</span><br>
</p><p><b>saltlee: </b><br>
<span>拿ao来类比感觉有点过分了吧</span><br>
<span>不太同意楼上，演出这点我个人觉得不是anime味的锅，更多的英配本身属实拉垮。日式动漫这种的我也是身经百战了，但一开始**云cutscene的时候一个小时后就有点吃不消，真的就像dunkey剪的那样，各种角色对很浅显的对话也是huh..ummm..听得ptsd都犯了。特别让人起鸡皮疙瘩的是角色要表现情绪比较高位的语气，Jessica和两个女主，还有反抗军里的那个肥肥真就是尴尬的对话里不太高明的炒热气氛的手段。</span><br>
<span>特别是三个女性角色，感觉所有的语音都是在吊着嗓子说话，三个女性角色之间的经历、性格明明就是天差地别，但英配里就都是一个味道的傻白甜。之后换回日配，爱丽丝的小恶魔和蒂法的青梅竹马的温柔一下子都回来了自我感觉就是英配不如其他英语的一般影视作品，anime的角度英配不如日配</span><br>
<span>**关于三个女角色英配的cutscene感兴趣的可以尝试一下： https://www.youtube.com/watch?v=GSZ7v8BC9vM</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>建议此楼转为驴子真爱（黑）楼</span><br>
</p><p><b>reficul: </b><br>
<span>驴子没有真爱楼吗？发一个视频开一个贴？</span><br>
</p><p><b>Bojenkins: </b><br>
<span>Redis 发表于 2020-4-30 06:40</span><br>
<span>这期只要看过他之前的视频的都不会觉得是黑。</span><br>
<span>其实比起黑岛哥哥，这期算是客气了</span><br>
<span>他得出日式演出缺乏integrity的结论简直不能更正确，然而一个雄性聒噪猿类的论证过程必然错漏百出，再加上玩jrpg的出警都很勤快，自然就跟泥潭**了</span><br>
<span>不过最大的问题还是丫黑得不够起劲，让人意识不到丫只是个雄性聒噪猿类</span><br>
</p><p><b>带带阿苏卡: </b><br>
<span>这个逼要是换成国人加批站UP主你看泥潭还有这么多人捧臭脚吗？</span><br>
</p><p><b>老黑305: </b><br>
<span>说实话和蕾丝大宝贝的早期套路不是很相似吗</span><br>
</p><p><b>日日日日日野: </b><br>
<span>他卖的不就是这个人设</span><br>
<span>不过最近视频最大的问题不是说的对不对，而是不有趣了</span><br>
<span>总结一句话：结婚使人降智</span><br>
</p><p><b>神威奏乱: </b><br>
<span>驴子水平≤lexburner</span><br>
</p><p><b>小泉花陽: </b><br>
<span>像驴子、喷神james、gigguk这些国内一堆人追捧我也是看不懂，最不明白的就是这游戏驴子，哗众取宠为黑而黑这要是国内来个模仿他的UP主不被喷的销号跑路就怪了，还有拿lex来比的，lex和这货比的话简直纯良的跟个小猫一样</span><br>
</p><p><b>kg21xhunter: </b><br>
<span>继续提议和漫区一样把欧美游戏单独分一个区</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ryans233: </b><br>
<span>"It has a little something for everyone."</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1931174[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>游戏驴子的FF7RE评测出来了[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1931174-1-1.html</link>
      <description>游戏驴子的FF7RE评测出来了&#13;
https://www.youtube.com/watch?v=8Qlf3b9wa4s
&#13;
虽然点开之前就有心理准备了，但看完果然还是浑身不舒服。两个词总结感受就是在硬杠。的确重制版有些部分确实尴尬的要命，比如英配一句话能带N个语气词，比如爱丽丝去通知第七区避难的桥段做的毫无紧迫感，还有一些支线破坏了剧情节奏，但不至于被贬的一文不值吧。战斗系统从头到尾只字不提，就逮着细节狠劲黑，尤其是大多数玩家都一直好评的改变在他眼里依旧是扣分项，给雪崩三人组加的戏份，让配角形象丰满起来不好吗？杰西小姐姐不撩吗？还有他吐槽萨菲罗斯出现太多，对比原版神秘感全无，拜托这都2020年害搁这玩神秘呢，最后到结尾还不忘黑下野村。我琢磨既然不喜欢JRPG就不要玩了，非要做这种视频出来引战，回家跟leah过日子不行吗。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>马抽人: </b><br>
<span>游戏驴子的FF7RE评测出来了</span><br>
<span>https://www.youtube.com/watch?v=8Qlf3b9wa4s</span><br>
<span>虽然点开之前就有心理准备了，但看完果然还是浑身不舒服。两个词总结感受就是在硬杠。的确重制版有些部分确实尴尬的要命，比如英配一句话能带N个语气词，比如爱丽丝去通知第七区避难的桥段做的毫无紧迫感，还有一些支线破坏了剧情节奏，但不至于被贬的一文不值吧。战斗系统从头到尾只字不提，就逮着细节狠劲黑，尤其是大多数玩家都一直好评的改变在他眼里依旧是扣分项，给雪崩三人组加的戏份，让配角形象丰满起来不好吗？杰西小姐姐不撩吗？还有他吐槽萨菲罗斯出现太多，对比原版神秘感全无，拜托这都2020年害搁这玩神秘呢，最后到结尾还不忘黑下野村。我琢磨既然不喜欢JRPG就不要玩了，非要做这种视频出来引战，回家跟leah过日子不行吗。</span><br>
</p><p><b>yuandi42: </b><br>
<span>不引战还是驴子？</span><br>
</p><p><b>哈罗: </b><br>
<span>他的评测一向是优先服务于自己的人设，认真你就输了</span><br>
</p><p><b>国家免检虎B: </b><br>
<span>这剧情我在八方搁浅的时候已经看过了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>莉拉厨: </b><br>
<span>还真有人和驴子较真的</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>oahcihs: </b><br>
<span>还没看驴子视频 也没玩过原版血崩三人组 那个胖子很烦啊 戏份还多 那个女的还行 死那段很尬最后一个没什么印象</span><br>
</p><p><b>马抽人: </b><br>
<span>哈罗 发表于 2020-4-29 19:08</span><br>
<span>他的评测一向是优先服务于自己的人设，认真你就输了</span><br>
<span>这个我也知道，但我这次觉得有点过分了，而且黑不到点子上，有点意难平，我给他留言了叫他多陪陪老婆。</span><br>
</p><p><b>johnwick: </b><br>
<span>不就图一乐吗，驴子又不太喜欢jrpg，你希望他嘴里能说出什么好话</span><br>
</p><p><b>绿冰: </b><br>
<span>驴子对jrpg评价过得去的就没几个</span><br>
</p><p><b>马抽人: </b><br>
<span>yuandi42 发表于 2020-4-29 19:08</span><br>
<span>不引战还是驴子？</span><br>
<span>关键是他有的评测就做的很正经，精准到位，甚至还有点感人，比如战神。</span><br>
<span>所以今天整这出就是让我浑身不舒服</span><br>
</p><p><b>鱼肉丸子: </b><br>
<span>丑角娱乐视频 他的观点没有任何权威性和负责任的意思 就是看个热闹 这个角度上做的还行</span><br>
</p><p><b>喵是好人: </b><br>
<span>我琢磨既然不喜欢驴子就不要看了，非要发这种帖子出来引战，回家跟自己过日子不行吗。</span><br>
</p><p><b>陈玉礼: </b><br>
<span>战神都啥时候的事情了，这种up主本质和B站的一样，有生命力的时候也就两三年</span><br>
</p><p><b>alter_ego_: </b><br>
<span>宛如去年11月</span><br>
</p><p><b>布布2号: </b><br>
<span>引用我前一个贴的回复，有xb2粉丝那味了</span><br>
</p><p><b>deadpoem: </b><br>
<span>难道你还指望在游戏驴子的评测里看到客观公正？</span><br>
<span>本来就是一个搞笑节目，一切为了节目效果</span><br>
</p><p><b>抖S君: </b><br>
<span>他评jrpg不一直这样吗</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Cylap: </b><br>
<span>游戏测评界的lex</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI COR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>马抽人: </b><br>
<span>喵是好人 发表于 2020-4-29 19:17</span><br>
<span>我琢磨既然不喜欢驴子就不要看了，非要发这种帖子出来引战，回家跟自己过日子不行吗。 ...</span><br>
<span>我也没有引战的意思，大部分时间还是喜欢看他的视频的，对于游戏经常能自己总结出一些独到的观点。</span><br>
<span>但就是受不了他故意耍巨魔的时候，比如这次。</span><br>
</p><p><b>hqcww: </b><br>
<span>这就是他的一致性。你指望驴子能怎么测评jrpg</span><br>
</p><p><b>沈经文: </b><br>
<span>你自己都知道他什么尿性还在这bb啥呢，他阴阳怪气你不喜欢的游戏时你也没少乐吧</span><br>
</p><p><b>鱼肉丸子: </b><br>
<span>喵是好人 发表于 2020-4-29 19:17</span><br>
<span>我琢磨既然不喜欢驴子就不要看了，非要发这种帖子出来引战，回家跟自己过日子不行吗。 ...</span><br>
<span>这个句式万能 我来填词</span><br>
<span>我琢磨不喜欢jrpg就不要玩狒狒7了 非要发个视频引战 回家跟自己过日子不行么</span><br>
</p><p><b>杉田悠一: </b><br>
<span>我还以为有多过分，我寻思驴子又发疯了呢，</span><br>
<span>结果就是个普通评测啊，</span><br>
<span>整个视频的观点就是反日式ACG演出那一派，</span><br>
<span>再加上怀旧光环，视频里很多点都是说老版FF7更好，老版本的弱演出法更适合叙事这个泥潭也有人持有这个观点吧</span><br>
</p><p><b>Racyjackman: </b><br>
<span>他对他了解和喜欢的游戏类型的评测还是蛮到位的，他不了解的确实就存粹图一乐了，一棒子打成游戏界的蕾丝我觉得也不太合适</span><br>
</p><p><b>医生狼多: </b><br>
<span>人就这定位，他自己也出过视频讲个问题吧，不管评价如何他至少按一套标准走的</span><br>
<span>所以看了八方和xb2的测评后我对他的jrpg测评就绕着走了</span><br>
</p><p><b>siebten: </b><br>
<span>那么怎么区分独到的观点和故意耍巨魔呢？还不是看自己爱不爱听</span><br>
</p><p><b>s32244153: </b><br>
<span>既然喜欢看他评论那也该知道他就是极度讨厌JRPG</span><br>
<span>也该看过他以前关于游戏评论的那期视频吧</span><br>
</p><p><b>rainsheep: </b><br>
<span>他有对什么jrpg好评过吗</span><br>
</p><p><b>fantuanxiaoyi: </b><br>
<span>虽然我没看过这个人 但是这人对P5是不是好评？</span><br>
</p><p><b>bad_alloc: </b><br>
<span>rainsheep 发表于 2020-4-29 19:36</span><br>
<span>他有对什么jrpg好评过吗</span><br>
<span>p5</span><br>
</p><p><b>白银の心: </b><br>
<span>一大半的喷点都在拉跨的英配上，但是有几个jrpg英配不拉跨的</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>3D烧: </b><br>
<span>驴子出的不都是搞笑视频吗</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span>单说这期的话我觉得胡扯程度还行，没到八方旅人那期的恶意程度。</span><br>
<span>但一直有人提他躲在人设和搞笑的面具后面就可以对言论不负责的说法我是不同意的。不然敖敖也是喷子、搞笑人设，试试让敖敖胡喷一通XB2看看泥潭什么反应。作者根据自己喜好偏向可以把任何东西硬剪出一个很烂或者很好的效果。什么地方放大，什么地方避而不谈都很明确。这种喜剧效果传达价值观的能力很强，而偏见会进一步加深他几百万的关注者的固有印象，从而有助于形成大众对小众的霸凌。不宜把不同意这种偏向立场和价值观的人都打成“开不起玩笑”，也不应让被冒犯的人“反思自己的问题”。</span><br>
</p><p><b>altermaaya: </b><br>
<span>XB2，DQ11和八方旅人那儿会儿害没看清他怎么看JRPG的吗？也就是MOTHER2老害战斗力太强，年度总结里一笔带过FF7FF9CTDQ5DQ11,好是吹了mother2一番彩虹屁来迎合一下米国JRPG老害，到了战斗系统没法夸了就讲RPG故事最重要不要在意战斗系统这种小细节，把他视频当乐子看就得了。这都受不了，那怎么接受他过一个月之后喷XB1REMAKE呢？</span><br>
</p><p><b>dark_saber: </b><br>
<span>杉田悠一 发表于 2020-4-29 19:26</span><br>
<span>我还以为有多过分，我寻思驴子又发疯了呢，</span><br>
<span>结果就是个普通评测啊，</span><br>
<span>整个视频的观点就是反日式ACG演 ...</span><br>
<span>当然他其实也不怎么待见老版FF7，忘了是哪个评测视频里提过等ff7重制版出来之后新玩家就可以体验到垃圾剧情了</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>驴子是被JRPG杀全家的人</span><br>
<span>算上辈分，FF7已经是幕后主谋了</span><br>
</p><p><b>马抽人: </b><br>
<span>Lunamos 发表于 2020-4-29 19:49</span><br>
<span>单说这期的话我觉得胡扯程度还行，没到八方旅人那期的恶意程度。</span><br>
<span>但一直有人提他躲在人设和搞笑的面具后面 ...</span><br>
<span>同意，这次让我不舒服的原因就有这点在里面</span><br>
</p><p><b>altermaaya: </b><br>
<span>dark_saber 发表于 2020-4-29 19:52</span><br>
<span>当然他其实也不怎么待见老版FF7，忘了是哪个评测视频里提过等ff7重制版出来之后新玩家就可以体验到垃圾剧 ...</span><br>
<span>驴子说话一阵一阵的，19年年末总结ff7原版就是'I enjoy most of them(pm除外）“里的一个，评EARTHBOUND的时候说jrpg故事最重要战斗系统不重要，到FF7RE的时候FF7就是堪比王国之心的辣鸡剧情，综上所述，驴子最喜欢FF7的ATB系统</span><br>
</p><p><b>ゆい: </b><br>
<span>感觉跟逼豚最爱的那些up主差不多</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>dark_saber 发表于 2020-4-29 19:52</span><br>
<span>当然他其实也不怎么待见老版FF7，忘了是哪个评测视频里提过等ff7重制版出来之后新玩家就可以体验到垃圾剧 ...</span><br>
<span>https://youtu.be/Y_HHZcTqJo8?t=202</span><br>
<span>是这段。</span><br>
<span>意思是FF7粉被记忆美化了，其他这玩意剧情蠢如把KH系列揉一起</span><br>
</p><p><b>bilibiligo: </b><br>
<span>他就这样。</span><br>
<span>他不敢喷动森还是怕他老婆生气呢。</span><br>
</p><p><b>crabwar: </b><br>
<span>等着看驴子敢不敢喷lgbt2~</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>看下评论能感觉出来的。</span><br>
<span>西方是真的有很多人享受“贬低JRPG本身”的行为的。</span><br>
<span>头部自媒体的敏感性占据主要原因了</span><br>
</p><p><b>roxas.sora: </b><br>
<span>Chia 发表于 2020-4-29 20:22</span><br>
<span>看下评论能感觉出来的。</span><br>
<span>西方是真的有很多人享受“贬低JRPG本身”的行为的。</span><br>
<span>国内也是有这种情况的，吹欧美制作的游戏，贬低鄙视日厂的游戏多了去。</span><br>
</p><p><b>东方定助: </b><br>
<span> 本帖最后由 东方定助 于 2020-4-29 20:36 编辑 </span><br>
<span>搁浅那期就能看出来他是故意装傻逼演给自己受众看了，全程贯穿就一个思路"老子要玩合金6，你小岛做走路模拟器就该死"，就是为了迎合并放大当时美国玩家对小岛采访"失言"的怨气。</span><br>
</p><p><b>kangkangsama: </b><br>
<span>我寻思欧美自己搞得TGA，去年5个rpg提名3个J+1个康米，前年大前年得奖都是J，应该说TGA的RPG这项欧美除了抱波兰人大腿就只有拉胯的DAI。拿头嘲笑JPRG呢</span><br>
</p><p><b>嘉术2015: </b><br>
<span>看驴子评jrpg看的就是这一副巨魔味</span><br>
<span>驴子亏就亏在还会夸游戏，想想零标点符号评什么游戏都阴阳怪气心理上就平衡了多了</span><br>
</p><p><b>trow233: </b><br>
<span>看来他老婆不太喜欢FF7</span><br>
<span>对比下动森那期</span><br>
</p><p><b>trow233: </b><br>
<span>rainsheep 发表于 2020-4-29 19:36</span><br>
<span>他有对什么jrpg好评过吗</span><br>
<span>他对FF15评价还可以</span><br>
</p><p><b>19821030: </b><br>
<span>喵是好人 发表于 2020-4-29 19:17</span><br>
<span>我琢磨既然不喜欢驴子就不要看了，非要发这种帖子出来引战，回家跟自己过日子不行吗。 ...</span><br>
<span>不喜欢所以提出来和大家交流一下也没错吧，就许这帮主播立人设还不准观众批两句了，游戏驴子就是坨屎。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1931174[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
