<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>如果看点不是情怀打斗，龙珠超很多设计是邪道矛盾的吧</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>如果看点不是情怀打斗，龙珠超很多设计是邪道矛盾的吧</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:50:59 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>如果看点不是情怀打斗，龙珠超很多设计是邪道矛盾的吧[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1908677-1-1.html</link>
      <description>如果看点不是情怀打斗，龙珠超很多设计是邪道矛盾的吧&#13;
 本帖最后由 谁说法海不懂爱 于 2020-1-10 09:50 编辑 

因为剧场版悟吉塔表现亮眼的关系，顺势去看龙珠英雄相关的戏份，本来以为篇章BOSS会像扎马斯一样老套中二，理念被打脸后无能狂怒，结果本人倒下后释然而全王召集破坏神玩抓迷藏，众人也担心伺候不了这祖宗冒冷汗。回想起看未来篇的不适感，结合布罗利剧场版和本篇的一些情节联系，感觉越想越邪。评论说主角就像是暴君手下的奴才想想有还真找不出毛病。
&#13;
从反抗暴君这点来谈，未来悟饭和东映当年原创的巴达克特别篇就不得不谈了。二篇外传前者在绝望中传递希望后者在绝望中挣扎到最后，气氛渲染和共情上都非常出色。巴达克的逆输出可见这个角色的深入人心，虽说也因此削去了这个角色的悲壮感。故事本身是一帮刀尖舔血的佣兵因为功高震主有威胁被暴君清洗的始末。这个过程中不避讳主角作为贩卖星球的雇佣兵鹰犬残暴的一面，对照的上原作赛亚人作为反派心狠手辣表现的同时，江湖习气的同伴互动也显得有人情味，本身赛亚人一族沾满鲜血，所以本篇主角悟空可以在不用为群体作为背书的同时，继承亡父的意志，为同是受害人的赛亚人向始作俑者弗利萨反抗。
&#13;
而以正统续作超来说，原作者明显是不喜欢这种设计乃至是原作主角对赛亚人的态度。在剧场版和漫画（鸟画的短篇，在剧场版有所表现）中给巴达克定性为慈父的设定，提前送小儿子跑路，大儿子跟着贝吉塔坏透就不管了。最后让悟空认祖归宗。到此如果只是落叶归根，那还没什么。但看看始作俑者们和主角们的态度就微妙了。超加了个弗利萨也是给破坏神打工且灭赛亚人也受其指示的设定，主角不知情且要抱着大腿讨好，双方其乐融融就显得讽刺了。按说力量大会有功还好说，弗利萨再犯还放虎归山。破坏神给全王打工这种就是纯属类似情节套娃了。原作未来大特救人救己，最后连带未来悟饭的努力付诸东流，自己苟延残喘，主角在搞出生存游戏闹剧后皆大欢喜，感觉也是不烧死自己就没什么所谓。这些情节设计不知道是不是鸟本人对作品强续厌恶的一种表现，所以设计出这种情节来，反正多数人不会在意。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span> 本帖最后由 谁说法海不懂爱 于 2020-1-10 19:27 编辑 </span><br>
<span>ギナ 发表于 2020-1-10 18:38</span><br>
<span>说啥不好拿龙珠英雄来说事？这玩意就是一游戏广告片，东映自己塞满私货的玩意，超蓝界王拳贝吉特被常态堪巴 ...</span><br>
<span>所以发言前能认真阅读么，算是拿那玩意做引子，也说了是因为剧场版悟吉塔的表现才看相关部分，看了前面两三集就看不下去了，全文也没提战力，而是本篇的一些设定和角色剧情处理。</span><br>
</p><p><b>piaoxiang123: </b><br>
<span>超还是不要和本篇放到一起讨论吧，谁知道以后还会编出什么剧情呢</span><br>
</p><p><b>ギナ: </b><br>
<span>谁说法海不懂爱 发表于 2020-1-10 19:25</span><br>
<span>所以发言前能认真阅读么，算是拿那玩意做引子，也说了是因为剧场版悟吉塔的表现才看相关部分，看了前面两 ...</span><br>
<span>我的意思就是龙珠英雄这种跟老鸟无关的作品就别拿出来讲设定，老鸟的全王看似不懂世事的顽童但并非任意妄为的暴君，他消灭宇宙是因为界王神和破坏神绩效不过关，而且天使作为最强战力更是绝对中立（天使一但参与凡间战斗就会自灭），正史里更是因为17号复原所有宇宙的愿望使得第七宇宙评分上升，可见老鸟的神明是作为绝对守序的存在，龙珠英雄纯粹就是万代和东映的编剧放飞自我瞎几把来，黑一把原著角色捧自家原创可是东映传统艺能，根本没有任何讨论的价值……</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span> 本帖最后由 谁说法海不懂爱 于 2020-1-10 22:31 编辑 </span><br>
<span>ギナ 发表于 2020-1-10 22:26</span><br>
<span>我的意思就是龙珠英雄这种跟老鸟无关的作品就别拿出来讲设定，老鸟的全王看似不懂世事的顽童但并非任意妄 ...</span><br>
<span>编辑了</span><br>
</p><p><b>eilot: </b><br>
<span>ギナ 发表于 2020-1-10 22:26</span><br>
<span>我的意思就是龙珠英雄这种跟老鸟无关的作品就别拿出来讲设定，老鸟的全王看似不懂世事的顽童但并非任意妄 ...</span><br>
<span>SDB只是賣角色型態，無論是究极哈兹這條路線，或時空局的路線也是這樣</span><br>
<span>不說劇情只說角色，超未來大杜也給了超3，但他明明已經有強無敵的超怒變身...還來體感遊戲的原創BOSS，賣情懷簡直滿分，此BOSS可以說隨處去問也不知道是誰超冷門角色</span><br>
<span>時空局路線方面更是完全亂來，除了時空局貝空兩家各種合體再變身，他們介入的時空影響的角色也有各種惡搞新型態</span><br>
<span>而且看劇情，東映可能真是弄出暗黑大神話或暗全王都有可能，反正之前那位介入時空局的宇宙警察的真身已經超惡搞(不是漫畫版那位見習天使)</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>好好想了一下，打了一些又删了总的来说还是“设计一个创造世界的全能神并让ta出现在故事里”必然会出现的问题吧，要是天线宝宝那种世界基本无冲突的子供向，出现造物主和宇宙意志啥的还好，稍微写实一点的世界观则必然出现各种不足，悲剧和阴暗，然后就引出“要么神不全能，要么神有恶意，否则ta为什么会造出这种世界”的诘问。假如将神定为邪恶和打倒对象还能接受，作者与主人公和这玩意立场一致那简直是吃屎了。</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2020-1-13 22:25</span><br>
<span>**** 作者被禁止或删除 内容自动屏蔽 ****</span><br>
<span>虽然现在回复有点晚，不过确实就是这么一回事。剧中还有东界王神询问老界王神破坏神是不是为了平衡之类的客观理由才行使职能，人就直说根本就没有需要这么做的理由和意义。全王这玩意和附和他的主人公们就更池沼了。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>nagitoY 发表于 2020-1-10 01:36</span><br>
<span>扎马斯自己打不过就去换身体这招也太lowb了。我理解黑悟空的噱头，但是用宇宙神龙交换身体，而且不需要熟 ...</span><br>
<span>@基纽队长</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1908677[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>如果看点不是情怀打斗，龙珠超很多设计是邪道矛盾的吧[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1908677-1-1.html</link>
      <description>如果看点不是情怀打斗，龙珠超很多设计是邪道矛盾的吧&#13;
 本帖最后由 谁说法海不懂爱 于 2020-1-10 09:50 编辑 

因为剧场版悟吉塔表现亮眼的关系，顺势去看龙珠英雄相关的戏份，本来以为篇章BOSS会像扎马斯一样老套中二，理念被打脸后无能狂怒，结果本人倒下后释然而全王召集破坏神玩抓迷藏，众人也担心伺候不了这祖宗冒冷汗。回想起看未来篇的不适感，结合布罗利剧场版和本篇的一些情节联系，感觉越想越邪。评论说主角就像是暴君手下的奴才想想有还真找不出毛病。
&#13;
从反抗暴君这点来谈，未来悟饭和东映当年原创的巴达克特别篇就不得不谈了。二篇外传前者在绝望中传递希望后者在绝望中挣扎到最后，气氛渲染和共情上都非常出色。巴达克的逆输出可见这个角色的深入人心，虽说也因此削去了这个角色的悲壮感。故事本身是一帮刀尖舔血的佣兵因为功高震主有威胁被暴君清洗的始末。这个过程中不避讳主角作为贩卖星球的雇佣兵鹰犬残暴的一面，对照的上原作赛亚人作为反派心狠手辣表现的同时，江湖习气的同伴互动也显得有人情味，本身赛亚人一族沾满鲜血，所以本篇主角悟空可以在不用为群体作为背书的同时，继承亡父的意志，为同是受害人的赛亚人向始作俑者弗利萨反抗。
&#13;
而以正统续作超来说，原作者明显是不喜欢这种设计乃至是原作主角对赛亚人的态度。在剧场版和漫画（鸟画的短篇，在剧场版有所表现）中给巴达克定性为慈父的设定，提前送小儿子跑路，大儿子跟着贝吉塔坏透就不管了。最后让悟空认祖归宗。到此如果只是落叶归根，那还没什么。但看看始作俑者们和主角们的态度就微妙了。超加了个弗利萨也是给破坏神打工且灭赛亚人也受其指示的设定，主角不知情且要抱着大腿讨好，双方其乐融融就显得讽刺了。按说力量大会有功还好说，弗利萨再犯还放虎归山。破坏神给全王打工这种就是纯属类似情节套娃了。原作未来大特救人救己，最后连带未来悟饭的努力付诸东流，自己苟延残喘，主角在搞出生存游戏闹剧后皆大欢喜，感觉也是不烧死自己就没什么所谓。这些情节设计不知道是不是鸟本人对作品强续厌恶的一种表现，所以设计出这种情节来，反正多数人不会在意。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span>如果看点不是情怀打斗，龙珠超很多设计是邪道矛盾的吧</span><br>
<span> 本帖最后由 谁说法海不懂爱 于 2020-1-10 09:50 编辑 </span><br>
<span>因为剧场版悟吉塔表现亮眼的关系，顺势去看龙珠英雄相关的戏份，本来以为篇章BOSS会像扎马斯一样老套中二，理念被打脸后无能狂怒，结果本人倒下后释然而全王召集破坏神玩抓迷藏，众人也担心伺候不了这祖宗冒冷汗。回想起看未来篇的不适感，结合布罗利剧场版和本篇的一些情节联系，感觉越想越邪。评论说主角就像是暴君手下的奴才想想有还真找不出毛病。</span><br>
<span>从反抗暴君这点来谈，未来悟饭和东映当年原创的巴达克特别篇就不得不谈了。二篇外传前者在绝望中传递希望后者在绝望中挣扎到最后，气氛渲染和共情上都非常出色。巴达克的逆输出可见这个角色的深入人心，虽说也因此削去了这个角色的悲壮感。故事本身是一帮刀尖舔血的佣兵因为功高震主有威胁被暴君清洗的始末。这个过程中不避讳主角作为贩卖星球的雇佣兵鹰犬残暴的一面，对照的上原作赛亚人作为反派心狠手辣表现的同时，江湖习气的同伴互动也显得有人情味，本身赛亚人一族沾满鲜血，所以本篇主角悟空可以在不用为群体作为背书的同时，继承亡父的意志，为同是受害人的赛亚人向始作俑者弗利萨反抗。</span><br>
<span>而以正统续作超来说，原作者明显是不喜欢这种设计乃至是原作主角对赛亚人的态度。在剧场版和漫画（鸟画的短篇，在剧场版有所表现）中给巴达克定性为慈父的设定，提前送小儿子跑路，大儿子跟着贝吉塔坏透就不管了。最后让悟空认祖归宗。到此如果只是落叶归根，那还没什么。但看看始作俑者们和主角们的态度就微妙了。超加了个弗利萨也是给破坏神打工且灭赛亚人也受其指示的设定，主角不知情且要抱着大腿讨好，双方其乐融融就显得讽刺了。按说力量大会有功还好说，弗利萨再犯还放虎归山。破坏神给全王打工这种就是纯属类似情节套娃了。原作未来大特救人救己，最后连带未来悟饭的努力付诸东流，自己苟延残喘，主角在搞出生存游戏闹剧后皆大欢喜，感觉也是不烧死自己就没什么所谓。这些情节设计不知道是不是鸟本人对作品强续厌恶的一种表现，所以设计出这种情节来，反正多数人不会在意。</span><br>
</p><p><b>kusanagi9999: </b><br>
<span>最恶心的就是孙悟空贝吉塔变成更强者的舔狗</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>luoyianwu: </b><br>
<span>东映就是垃圾</span><br>
</p><p><b>nagitoY: </b><br>
<span>扎马斯是龙珠系列最lowb的反派吧，看着让人觉得恶心。</span><br>
</p><p><b>nagitoY: </b><br>
<span>不过你这么一说，全王举办力之大会的理由确实很奇怪。不过龙珠剧情再怎么离谱感觉都一定要举办天下第一武道会，这次变成平行宇宙第一武道会了。</span><br>
</p><p><b>lihetianjian: </b><br>
<span>超里新加一堆大人物都不能细想，恶心的不行。根本就在刻意模糊三观，各种随心所欲的强者为所欲为，然后还得加个这是他们的工作搞得别人没立场指责他们。扎马斯篇大特宇宙那结局处理我。可能官方对所谓子供向的理解就是淡化矛盾，大家能凑合就凑合</span><br>
</p><p><b>小野寺熊介: </b><br>
<span>扎马斯作为龙珠系列的BOSS来说，还是有可圈可点之处的。</span><br>
<span>虽然是个超级LOW比，但其特殊之处在于，他的邪恶不是那么简单、直接、粗暴的，而是有自己的逻辑，也有自己的价值观（正不正确另说）</span><br>
<span>至于哈兹……邪恶的蔬菜猴子悟吉塔打倒了为谋取人类幸福与和平的革命斗士哈兹</span><br>
<span>真不愧是痴呆儿童暴君全王的走狗</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span> 本帖最后由 谁说法海不懂爱 于 2020-1-10 01:28 编辑 </span><br>
<span>小野寺熊介 发表于 2020-1-10 01:22</span><br>
<span>扎马斯作为龙珠系列的BOSS来说，还是有可圈可点之处的。</span><br>
<span>虽然是个超级LOW比，但其特殊之处在于，他 ...</span><br>
<span>因为扎马斯跟他自己口中认为不行的人类劣根性差不多，所以我才觉得这boss理念不行。不过未来篇观感更差的原因还是在全王破坏神这些大人物面前，这个角色的作为算不上什么，而主角火没烧到自己身上玩脱也就没当回事了，大特能活着就该感恩戴德了。</span><br>
</p><p><b>荒人邪影: </b><br>
<span>好像很多GT党都对超深恶痛绝呢</span><br>
</p><p><b>nagitoY: </b><br>
<span>谁说法海不懂爱 发表于 2020-1-10 01:27</span><br>
<span>因为扎马斯跟他自己口中认为不行的人类劣根性差不多，所以我才觉得这boss理念不行。不过未来篇观感更差的 ...</span><br>
<span>扎马斯自己打不过就去换身体这招也太lowb了。我理解黑悟空的噱头，但是用宇宙神龙交换身体，而且不需要熟悉陌生的身体直接瞬移到地球秒了悟空实在是让人无法接受。</span><br>
</p><p><b>小野寺熊介: </b><br>
<span>谁说法海不懂爱 发表于 2020-1-10 01:27</span><br>
<span>因为扎马斯跟他自己口中认为不行的人类劣根性差不多，所以我才觉得这boss理念不行。不过未来篇观感更差的 ...</span><br>
<span>是的，扎马斯放在其他作品就是个没什么特点的反派（除了特别Low）</span><br>
<span>但在龙珠，他这种反派算是独树一帜了</span><br>
<span>相比之下，比起扎马斯，反而是黑空更好，拥有龙珠系列反派特点的同时，还带点其他作品反派的特点。</span><br>
</p><p><b>Reimu853: </b><br>
<span>说到底还是扎马斯不pay</span><br>
<span>未来篇我只觉得是在给喜欢大特喜欢沙鲁篇的人喂屎</span><br>
</p><p><b>Ton: </b><br>
<span>小野寺熊介 发表于 2020-1-10 01:22</span><br>
<span>扎马斯作为龙珠系列的BOSS来说，还是有可圈可点之处的。</span><br>
<span>虽然是个超级LOW比，但其特殊之处在于，他 ...</span><br>
<span>但是感觉这种反派现在也不是很特殊啊，这些nc价值观编起来也挺容易的，反而是纯粹，简单，粗暴的大boss比较少见了。</span><br>
</p><p><b>胶佬: </b><br>
<span> 本帖最后由 胶佬 于 2020-1-10 03:41 编辑 </span><br>
<span>才发现吗，龙超里巨婴泛滥</span><br>
<span>第一位巨婴比鲁斯的原型是鸟山明养的猫，猫和猫主人什么关系？</span><br>
<span>全王甚至可以解读为是把龙珠推向现在这样偏离作者原本构想的读者们的化身，一个不负责任的念头就决定所有漫画里角色的生死</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span>胶佬 发表于 2020-1-10 03:38</span><br>
<span>才发现吗，龙超里巨婴泛滥</span><br>
<span>第一位巨婴比鲁斯的原型是鸟山明养的猫，猫和猫主人什么关系？</span><br>
<span>全王甚至可以解读 ...</span><br>
<span>只是借着新情节总结下。这两点当年就意识并且有人提及了。只是在全王出现前，比鲁斯还算维持兴趣使然的强者形象，头上有一个超然的师父管着，动画被破坏的恶人和原作赛亚人确实算得上咎由自取，神与神里最后也有向布玛道歉，姑且还有分寸。追加全王这个巨婴后，其作为表现就跟以往欺软怕硬的角色没什么不同了。</span><br>
<span>再来就是鸟对赛亚人被灭这事诙谐化的同时，降低了其咎由自取的性质。缩放到主角身上，凸出巴达克温柔和父子亲情，悟空对赛亚人身份的认同感。然后放任始作俑者们活蹦乱跳，在同一个篇章就很前后矛盾。</span><br>
</p><p><b>eilot: </b><br>
<span>由三個老鳥親自弄的劇場版看到，賽亞人咎由自取的原因愈來愈低，比達王不是被比魯斯用腳踩在地下，令小王子有心理面積，就是下星期被大王再踩多次...戰鬥民族啊，其實就是被更強者踩的可憐民族才對，加上老鳥廢了一夫當關的設定，賽亞人日常生活也不再是滿口歌頒大王，而是日常老百性見面互相打招呼，更將巴達克變成擔心可能出事私自偷船送走2兒子，某程度是毀了讀者對賽亞人的傳統觀感，為其下場感到不值</span><br>
</p><p><b>jy000129: </b><br>
<span>这是看动画看魔怔了？</span><br>
<span>漫画版剧情才没这么弱智</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span> 本帖最后由 谁说法海不懂爱 于 2020-1-10 09:12 编辑 </span><br>
<span>jy000129 发表于 2020-1-10 09:07</span><br>
<span>这是看动画看魔怔了？</span><br>
<span>漫画版剧情才没这么弱智</span><br>
<span>这是没看内容就瞎回么，先不说漫画里的神奇操作，神与神，复活f乃至是布罗利鸟的正统续作性也在那。主楼提的又有哪点是问题，要拿漫画做单独切割。</span><br>
</p><p><b>jy000129: </b><br>
<span>谁说法海不懂爱 发表于 2020-1-10 09:11</span><br>
<span>这是没看内容就瞎回么，先不说漫画里的神奇操作，神与神，复活f乃至是布罗利鸟的正统续作性也在那。主楼 ...</span><br>
<span>都是吃这碗烂饭，东映版在你那就这么高大上了？真要说东映版剧情才把龙珠毁的更厉害</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span> 本帖最后由 谁说法海不懂爱 于 2020-1-10 09:22 编辑 </span><br>
<span>jy000129 发表于 2020-1-10 09:14</span><br>
<span>都是吃这碗烂饭，东映版在你那就这么高大上了？真要说东映版剧情才把龙珠毁的更厉害 ...</span><br>
<span>是说巴达克特别篇么，本身这个剧本刻画好为何不能提，不要搞精神股东攻击。而且最主要的是在反向操作出现的情况下，让人不由得拿出来对比，即便不拿出来，问题也在那。</span><br>
</p><p><b>pharma: </b><br>
<span>谁说法海不懂爱 发表于 2020-1-10 01:27</span><br>
<span>因为扎马斯跟他自己口中认为不行的人类劣根性差不多，所以我才觉得这boss理念不行。不过未来篇观感更差的 ...</span><br>
<span>扎马斯能少说点话的话，也许还能保住BOSS气场，毕竟黑化粉毛悟空的设定感觉还挺讨喜的。</span><br>
<span>说实话我一直觉得他那么讨厌其他类人生物的话，为什么不去当破坏神候补呢想杀就杀，完美实现愿望，不用天天憋着。</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span>eilot 发表于 2020-1-10 09:05</span><br>
<span>由三個老鳥親自弄的劇場版看到，賽亞人咎由自取的原因愈來愈低，比達王不是被比魯斯用腳踩在地下，令小王子 ...</span><br>
<span>层层包办下的打工仔是这样的，不过最让我在意的是鸟在续作中加深赛亚人温和度的同时，对冰箱和上面大人物的态度两极分化性。不知道以后把这层窗户纸捅破或者让主角跟他们对立的展开会不会有。</span><br>
</p><p><b>pharma: </b><br>
<span>谁说法海不懂爱 发表于 2020-1-10 08:35</span><br>
<span>只是借着新情节总结下。这两点当年就意识并且有人提及了。只是在全王出现前，比鲁斯还算维持兴趣使然的强 ...</span><br>
<span>今年剧场版姬内说的是，我们一家三口一起逃跑吧。虽然看的时候超级感动，但是之后一细想，你们不是一家四口吗！起码逃跑也捎上拉蒂兹啊，拉蒂兹果然是充话费送的 太惨了。</span><br>
</p><p><b>LChicken: </b><br>
<span>你们说的好深奥哦，看不懂，反正我都是不带脑子看的。可是就算是这样整个龙珠超TV除了扎马斯篇之外其他给我感觉都是一坨无聊的翔，看了开头就知道会用怎么样的过家家方式收尾。破坏神篇看态度就知道又是友好切磋，第六宇宙篇切磋不用说，大逃杀用屁股都能猜到结尾肯定全员复活，友好切磋不用说，金弗篇就是个憨憨，虐菜一流然后被超蓝按着打，也就lowb扎马斯篇还能有那么点悬念。可是结尾把大特送到另一个时间的平行宇宙实在是太屑了，给人感觉是人造人篇全部木大希望之花。把他留在本位面都比这种自欺欺人的操作容易让人接受</span><br>
</p><p><b>红焖菠菜: </b><br>
<span> 本帖最后由 红焖菠菜 于 2020-1-10 09:50 编辑 </span><br>
<span>龙珠超在我眼里就是狗尾续貂的三流作品。</span><br>
<span>新布罗利里巴达克的戏份被旧特别篇吊打。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LIO-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>ai-至死の病: </b><br>
<span>扎马斯篇除了lowb boss和最后机械降神，设定都蛮新颖的其实。</span><br>
<span>宇宙武道会篇超蓝和谁都五五开太蠢了，实力差距这么大一起打观感太差</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span>红焖菠菜 发表于 2020-1-10 09:48</span><br>
<span>龙珠超在我眼里就是狗尾续貂的三流作品。</span><br>
<span>新布罗利里巴达克的戏份被旧特别篇吊打。</span><br>
<span>虽然可能会被某些人扣帽子，旧巴达克情节和角色的刻画个人感觉是东映龙球原创情节的上限。</span><br>
</p><p><b>任天索尼子: </b><br>
<span>jy000129 发表于 2020-1-10 09:07</span><br>
<span>这是看动画看魔怔了？</span><br>
<span>漫画版剧情才没这么弱智</span><br>
<span>漫画一样弱智，只不过没动画那么厉害，如果没有动画单拿出漫画来看你一样觉得弱智。</span><br>
</p><p><b>pharma: </b><br>
<span>谁说法海不懂爱 发表于 2020-1-10 09:32</span><br>
<span>层层包办下的打工仔是这样的，不过最让我在意的是鸟在续作中加深赛亚人温和度的同时，对冰箱和上面大人物 ...</span><br>
<span>对立？现在全王和悟空已经是好朋友设定了，冰箱已经谐星化，算是半黑半白的入伙了，而且冰箱的周边出的不少，市场接受度也OK，大费周章的忽然搞对立刺激市场，恐怕不符合维稳策略。要深层讨论这个对立的话，龙珠超悟空才是黑的一批，打宇宙大会他可是拿地球全体去赌的，所有人担忧的时候，就悟空笑的没心没肺的......这锅丢给全王背不行吗，直接全王要举行力量大会，要挟所有人必须加入，干嘛非加上悟空想打。龙珠超悟空整个已经变成追求力量的武痴了，龙珠里悟空不杀弗利萨，说的是他不在乎贝吉塔星，地球才是他的故乡。龙珠超里为了打架，地球也可以赌</span><br>
</p><p><b>古凌锋: </b><br>
<span>任天索尼子 发表于 2020-1-10 09:57</span><br>
<span>漫画一样弱智，只不过没动画那么厉害，如果没有动画单拿出漫画来看你一样觉得弱智。 ...</span><br>
<span>我觉得漫画和动画弱智的方向不太一样</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span> 本帖最后由 谁说法海不懂爱 于 2020-1-10 10:22 编辑 </span><br>
<span>pharma 发表于 2020-1-10 10:10</span><br>
<span>对立？现在全王和悟空已经是好朋友设定了，冰箱已经谐星化，算是半黑半白的入伙了，而且冰箱的周边出的不 ...</span><br>
<span>看得出来，所以才对这种两极分化的设置感觉怪异。力量大会这事漫画动画姑且也有给悟空洗地，没这建议直接不通知就炸了，结局开打前就知道结局倒不用多说。放冰箱这事当年冰箱只剩半身，在人眼里是个废人，给留条命还算妇人之仁。到超玩脱过一次，放过人一马，再犯还当没事发生也算有恃无恐了。</span><br>
</p><p><b>eilot: </b><br>
<span>pharma 发表于 2020-1-10 10:10</span><br>
<span>对立？现在全王和悟空已经是好朋友设定了，冰箱已经谐星化，算是半黑半白的入伙了，而且冰箱的周边出的不 ...</span><br>
<span>動和漫眾人在力大會前的表現是不同的，動是之前除悟空外沒太多人知道打輸是直接玩完，而悟空在明知的情況下回到地球後，還開玩笑心態拿地球去賭，是打到最後死剩的界王神才發現這是他們唯一生存機會，前期就是死命追悟空這個戰犯，認為是他搞出力大會原兇，誰不知這是全王們認為太多宇宙管理起來太煩要減少...</span><br>
<span>這也做成悟空29分鐘內差不多一人戰了全部力會所有有臉子的角色，除了肥婆，而原定在OP中肥婆是和王子對打，王子居然縮了...</span><br>
<span>漫是眾界王神和破壞神都有出席情況，一早就知道全王的心態，力大會開始時真是一場亂戰，也出現一些搞笑的戰果，某程度這才是亂戰可能出現的情況，時間上也分配得算多，打到最後還有15分鐘以上，而不是讀秒器的時間被鎖了的笑話，悟空最後數十秒虛脫，數秒後春哥回復，在十多秒再戰多一輪，最後數秒和大王出合體技推吉連下台...</span><br>
</p><p><b>pharma: </b><br>
<span>eilot 发表于 2020-1-10 11:08</span><br>
<span>動和漫眾人在力大會前的表現是不同的，動是之前除悟空外沒太多人知道打輸是直接玩完，而悟空在明知的情況 ...</span><br>
<span>这么看漫画处理方式好的多龙珠超动画组有人是和悟空过不去是咋地，偏要改成这种悟空黑的要死的感觉</span><br>
</p><p><b>eilot: </b><br>
<span>pharma 发表于 2020-1-10 09:35</span><br>
<span>今年剧场版姬内说的是，我们一家三口一起逃跑吧。虽然看的时候超级感动，但是之后一细想，你们不 ...</span><br>
<span>年幼時的拉蒂兹可是上級戰士預定啊，可能母親認為他和小王子一起混，有方法自行解決吧，留給日後再通知?</span><br>
<span>誰不知道上級戰士人額才得5人而且更可能是王室限定，中級20人(還是50人?)也混不到資格，而且最後反而是拿巴頂了你的位置和王子一起</span><br>
</p><p><b>pharma: </b><br>
<span>eilot 发表于 2020-1-10 11:17</span><br>
<span>年幼時的拉蒂兹可是上級戰士預定啊，可能母親認為他和小王子一起混，有方法自行解決吧，留給日後再通知?</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>当时提一嗓子我们之后带着拉蒂兹一起走，感觉就会很正常了....一家人和弱小的小儿子相亲相爱，强大的大儿子根据赛亚人丛林法则丢在巴达克刚吐槽过“很难相处 ”的贝吉塔那，莫名就有点分裂。</span><br>
</p><p><b>宇宙大爆炸: </b><br>
<span>网友说，东映自己都表示，龙珠在中国不是人气作品，如果是真的，中国这边的观众也就不必太在意新作好不好了</span><br>
</p><p><b>pharma: </b><br>
<span> 本帖最后由 pharma 于 2020-1-10 11:45 编辑 </span><br>
<span>谁说法海不懂爱 发表于 2020-1-10 10:18</span><br>
<span>看得出来，所以才对这种两极分化的设置感觉怪异。力量大会这事漫画动画姑且也有给悟空洗地，没这建议直接 ...</span><br>
<span>我觉得悟空算是把冰箱当练功板了，练功板你变强了没有？来跟我打啊，练功板你现在打起来太菜了，跟你打没感觉，回宇宙多练练吧。东映为了淡化冰箱跟赛亚人的仇，强行搞了一个冰箱不过是被比鲁斯命令了，冰箱只是一个工具人，大概就是希望冰箱能半入伙吧，毕竟冰箱作为反派的人气真的有目共睹，我觉得东映压根不想搞什么深刻的主题，只希望冰箱能一直蹦跶，偶尔给主角团搞点事，跟火箭队差不多，来维持冰箱的人气。</span><br>
<span>真这么计较的话，和弗利萨仇最大的其实是贝吉塔啊，可以看出贝吉塔对贝吉塔王是有感情的，而且当时贝吉塔还在冰箱手下被迫打了很久的工，还真情实意地谋划过干掉冰箱。</span><br>
<span>悟空把故乡定成地球，贝吉塔的故乡真的就是贝吉塔星.......那贝吉塔都没说啥，就更轮不到悟空了</span><br>
</p><p><b>qappip: </b><br>
<span>黑空就不该和扎马斯合体，而是单独剥离开来，合体以后真的low到爆。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>谁说法海不懂爱: </b><br>
<span> 本帖最后由 谁说法海不懂爱 于 2020-1-10 12:09 编辑 </span><br>
<span>pharma 发表于 2020-1-10 11:40</span><br>
<span>我觉得悟空算是把冰箱当练功板了，练功板你变强了没有？来跟我打啊，练功板你现在打起来太菜了，跟你打没 ...</span><br>
<span>那啥，神与神复活f有创作访谈，布罗利巴达克部分直接搬鸟的漫画，如果鸟自己搞的三部剧场版算东映原创，就不会有这感慨了。冰箱这事吧，要是真搞淡化就算了，问题是他没有啊。要说淡化，那就是应对态度越来越放任。</span><br>
</p><p><b>pharma: </b><br>
<span>谁说法海不懂爱 发表于 2020-1-10 12:00</span><br>
<span>那啥，如果老鸟自己搞的三部剧场版算东映原创，就不会有这感慨了。冰箱这事吧，要是真搞淡化就算了，问题 ...</span><br>
<span>你是说哪三部，神与神，复活的F和这次的布罗利么</span><br>
</p><p><b>eilot: </b><br>
<span>qappip 发表于 2020-1-10 11:46</span><br>
<span>黑空就不该和扎马斯合体，而是单独剥离开来，合体以后真的low到爆。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage ...</span><br>
<span>粉紅黑空時就已經完全吊打超藍空貝2人，到無限影分身時，空貝根本是沒法翻身等死，而且下場還只會是死得好慘...</span><br>
<span>最重要是，超藍空貝是根本打不動黑空，粉空時也是無傷，由給你打再恥笑對方隨身反擊就能秒你，也只得最後一次再戰才終於打得動他，王子也說了這身體是悟空這個傻瓜的名句(漫畫是第一次見黑空就說)，只是轉頭對方斬開異空間生出無限更打不死粉紅黑空，打條毛啊...</span><br>
<span>只是被大杜一個魔封波嚇傻了扎馬斯，就急著要合體</span><br>
</p><p><b>小野寺熊介: </b><br>
<span>eilot 发表于 2020-1-10 12:09</span><br>
<span>粉紅黑空時就已經完全吊打超藍空貝2人，到無限影分身時，空貝根本是沒法翻身等死，而且下場還只會是死得 ...</span><br>
<span>这就错了，未来篇实际上是削弱狗空。</span><br>
<span>不然按照他提出的磕仙豆战术+十倍界王拳，黑空根本没机会成长就被打死了</span><br>
</p><p><b>eilot: </b><br>
<span>小野寺熊介 发表于 2020-1-10 14:07</span><br>
<span>这就错了，未来篇实际上是削弱狗空。</span><br>
<span>不然按照他提出的磕仙豆战术+十倍界王拳，黑空根本没机会成长就被打 ...</span><br>
<span>但可惜是動畫第一次忘了帶仙豆遺忘在布馬家的洗手間，第2次直接被對方燒了...動畫真是打不動黑空，粉紅神更是被吊打</span><br>
<span>漫畫是2人全程失預算，以為對方只懂得變超1，但沒記得大杜曾說對方和自己打了一年，而大杜已經能直變超2，爆氣直追自己超3，就算給了對方回血又，王子也沒法短時間解決剛升級的黑空，悟空自己又拖不住扎馬斯不停給他補血升級</span><br>
<span>最重要是，仙豆一直奇缺，你們每次都要那麼多燈，貓仙人每次出場都表示一到和平時間就懶得去種...，每年才得幾粒，而且家中還有一位吃貨專食仙豆</span><br>
</p><p><b>古凌锋: </b><br>
<span>eilot 发表于 2020-1-10 14:24</span><br>
<span>但可惜是動畫第一次忘了帶仙豆遺忘在布馬家的洗手間，第2次直接被對方燒了...動畫真是打不動黑空，粉紅神 ...</span><br>
<span>说到仙豆这事，弥次郎兵卫都说了仙豆不好吃，你们就不能让撒旦给他送伙食吗···</span><br>
</p><p><b>天地大撒野: </b><br>
<span>狗空死多以后就是单纯的武道疯子而已啊</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>大王可是保护了地球一个小时 饶他一命不过分啊</span><br>
</p><p><b>byisme001: </b><br>
<span>沙鲁:啥时候再捞我一把</span><br>
</p><p><b>傅剑寒: </b><br>
<span>byisme001 发表于 2020-1-10 18:04</span><br>
<span>沙鲁:啥时候再捞我一把</span><br>
<span>斑点太多 别忘了最近的亚星人都偷懒成史莱姆了</span><br>
</p><p><b>ギナ: </b><br>
<span>说啥不好拿龙珠英雄来说事？这玩意就是一游戏广告片，东映自己塞满私货的玩意，超蓝界王拳贝吉特被常态堪巴按在脚下摩擦，超3堪巴被吉连和黄金古拉各种吊打，然后吉连希特被究极哈兹吊打，大神官被究极哈兹吓到，而最后超蓝悟吉塔两拳秒究极哈兹……而且东映还借着哈兹之口告诉观众我亲爹悟吉塔就是强无敌，普通超蓝状态就能够打倒全王……然后楼主你还能一本正经讨论主角是全王的狗？信不信只要笔在东映手里，下一秒就能给你整出悟吉塔实力强到全王无法抹除一拳就能秒了他←_←</span><br>
</p><p><b>冰封白夜: </b><br>
<span>我是不能接受弱智的悟空，诚然无印篇也有武道疯子的弱智操作，但是在大王篇里对于赛亚人的灭绝坦然接受并且回敬一句“所以这个种族灭亡了”，沙鲁游戏尚未开始时就有交棒给儿子的念头，并没有只顾着自己爽，沙鲁游戏结束后也有反思认为自己带来灾祸选择不复活，布欧篇也没有变超三战个痛而是选择交给下一代</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1908677[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
