<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>看完机动警察剧场版2《和平保卫战》</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>看完机动警察剧场版2《和平保卫战》</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:19:42 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>看完机动警察剧场版2《和平保卫战》[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1834164-1-1.html</link>
      <description>看完机动警察剧场版2《和平保卫战》&#13;
 本帖最后由 acejoe 于 2019-5-24 23:30 编辑 

小时候看过上海台还是哪里台的国语机动警察，只对人物是谁有印象，所以一直没看这个三部剧场版，这次没啥看的直接看了这部，不过还好，这部还真的只要了解谁是谁就能看。
&#13;
现在这种闷闷的调调有点看不下去了，中途太闷停下来开了很多次小差，看到一半左右开小差的时候，第一感觉有点像庵野秀明的《哥斯拉》，都在喷日本政府部门，到后面开始开小差，就彻底云里雾里，直接一边开小差一边看完。最后看了别人的梳理才差不多大致看懂了讲了什么故事。
&#13;
我的感想是押井守用了文艺闷片的方式展现了一个不该用文艺闷片展现的一个故事，固定长镜头的文戏演出让我每次在事件起变化的时候，还是一种“原来是这样啊”的情绪，完全感受不到事态的紧急或者问题的严重，而是让我不断的对画面里的元素做联想。
&#13;
虽然目的就是逼你思考，不被情绪主导陷入故事的“体验”里去，但是糟糕的体验也完全无法让我去沉下心思考些什么，只想开开小差。
&#13;
对比之后的攻壳1，这个片子实在是太个人化了，一股论文感。后面的攻壳就好很多了，给了很多有趣的画面来平衡，体验升级了不少。
&#13;
不过也可能攻壳是新作，所以需要展示人物，而和平保卫战是衍生剧场版，人物直接套用，就直接讨论故事了，展示人物却可以玩很多东西。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>zerona: </b><br>
<span>求下你看过的梳理的文章。</span><br>
</p><p><b>zerona: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-5-26 11:29</span><br>
<span>很简单，其实他们都是在如来佛（美国）手掌里跳舞</span><br>
<span>柘植从美国的大学经过美军军事基地入侵自卫队电子系统 ...</span><br>
<span>是个清晰的思路。</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span> 本帖最后由 少校 于 2019-5-26 15:47 编辑 </span><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-5-26 14:52</span><br>
<span>就因为他是个打工的，他才管不了这件事情要不要做</span><br>
<span>就因为他觉得这样做不对，所以会里面放有毒气体装罐子里 ...</span><br>
<span>所以说这件事从一开始就逻辑不对呀，假设从一开始右翼和美国人都有盘算，右翼想要的是日本军国化同时摆脱美国控制，美国人难道会不知道吗？同理，美国人想要占领日本从而加深对日本的控制，右翼会不知道吗？在相互都清楚对方目的实际上是不同的情况下，双方有可能合作吗？</span><br>
<span>另外，美国人真的想要搞事情或者颠覆一个政权，是不会像日本人这样思前想后布置那么多有的没的事情去“让事情看起来名正言顺出师有名”的，根本就不需要。比方说现实中，美国第二次打伊拉克，做了这些铺垫布置吗？根本没有，说打就打了，连联合国都直接绕开，打了也就打了。要按照日系思维来弄，是不是就得这样：美国人在伊拉克里找些极端的反萨达姆派的人，给他们真正的大规模杀伤性武器或化学武器，趁着联合国调查组来伊拉克核查的时候故意引爆或者暴露，同时故意让这些人故意发起针对逊尼派的袭击引诱萨达姆对什叶派地区动武，然后什叶派地区宗教领袖向联合国求援，美国名正言顺地入侵伊拉克~~~然而实际上根本不用这么麻烦，只有蜗牛壳里做道场的日系思维才会想这些有的没的</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span> 本帖最后由 AlienFromEarth 于 2019-5-26 16:19 编辑 </span><br>
<span>少校 发表于 2019-5-26 15:46</span><br>
<span>所以说这件事从一开始就逻辑不对呀，假设从一开始右翼和美国人都有盘算，右翼想要的是日本军国化同时摆脱 ...</span><br>
<span>不是想要军国同时摆脱美国控制</span><br>
<span>怎么说呢，这种事情是很微妙的，对美国而言能完全控制当然是最好的事情，但是如果太麻烦也会直接不做了，日本当年好歹是世界第二经济体，做起来也是麻烦，何况还是在对苏联的桥头堡后勤基地加世界第二经济体，搞乱了对苏联实力降低也破坏世界经济稳定代价大了也不好，另一方面桥头堡愿意自己武装它巴不得，反正也脱离不了，美国叫日本重新武装的事情不是新闻，叫日本出兵啊买装备什么的，所以所谓和平宪法某种角度是日本用来保护自己的。大炮一响黄金万两</span><br>
<span>而对右翼而言也不算彻底摆脱美国，右翼哪怕是现实中的今天也是在谋求在帮美国的大义下扩张日本军力最终变成所谓有侵略权的正常国家，然后花着国家钱买美械拿穷人孩子的命当美炮灰，把日本改造成美国更强更给美国钱的好狗，讨好美国人给自己升官发财还tm有所谓救国的好名声，日本右翼tm现在主流的没一个有骨头的，其实就是当年日军那套，你指望什么远大思想？</span><br>
<span>你说不可能，但是现实就是这样</span><br>
<span>而这部电影里右翼和美国都支持或者默认柘植搞事的原因就是，右翼希望所谓显示军备必要军队牛逼然后扩军自己人有名有利，美国也希望日本扩军，现实里到今天为止美国都是这样的，川皇还叫北约国家多军费呢，反正自己指哪打哪的狗，日本从自己这里买口粮成了壮实恶狗更好去为了自己咬人，死几个日本人亏日本的钱而已，进出都赚，怎么不做？</span><br>
<span>要说只是他们更加远大的更加深切的更加有点不切实际的愿望不同，而那个更远大的愿望对右翼是做不到打死都做不到甚至可以说其实根本没有，对美国是稍微不值得做就不做罢了</span><br>
<span>真的，现实里都是一模一样的</span><br>
</p><p><b>zerona: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-5-26 15:54</span><br>
<span>不是想要军国同时摆脱美国控制</span><br>
<span>怎么说呢，这种事情是很微妙的，对美国而言能完全控制当然是最好的事情， ...</span><br>
<span>当时是认为美国人会再利用军事占领来控制日本？</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>zerona 发表于 2019-5-26 17:48</span><br>
<span>当时是认为美国人会再利用军事占领来控制日本？</span><br>
<span>当年日本经济如日中天，还喊出买下美国，so……</span><br>
<span>另外不谈所谓再控制日本，这电影里的意思是控制从没停过，只是如果有名义能低成本的控制程度更高直接榨取日本对美国而言也是挺好的事情。</span><br>
</p><p><b>StrangerJ: </b><br>
<span>我最不理解的是警察封锁基地逮捕司令戒严，日本警察有这么大的野心，和自卫队有这么大的矛盾吗？</span><br>
<span>不知道有没有相关的资料</span><br>
</p><p><b>遗尿: </b><br>
<span>StrangerJ 发表于 2019-5-27 00:55</span><br>
<span>我最不理解的是警察封锁基地逮捕司令戒严，日本警察有这么大的野心，和自卫队有这么大的矛盾吗？</span><br>
<span>不知道有 ...</span><br>
<span>好像是帝国陆军的继承者是日本警察，而自卫队是美国成立的狗腿子组织。</span><br>
</p><p><b>Renes: </b><br>
<span> 本帖最后由 Renes 于 2019-5-27 09:10 编辑 </span><br>
<span>少校 发表于 2019-5-26 13:50</span><br>
<span>“柘植就是希望将战争的可能性与不可控性摆在所有人面前，无论认为战争不会烧到自己头上的人，还是认为战 ...</span><br>
<span>拓植自己的目的只是揭开虚伪的和平 跟带来真正的和平P关系没有 他就是觉得自己在战场上受到了背叛 当了弃子 还看到了战争残酷 所以报复霓虹ZF 报复那些在虚伪和平中享乐的民众 他觉得他在战场保护这些人不值 霓虹ZF是SB 他自己根本没所谓的崇高理想 就是不爽想戏耍和嘲弄这帮人 只是 他的战争还没有结束 这就是他内心的忧郁</span><br>
</p><p><b>Renes: </b><br>
<span> 本帖最后由 Renes 于 2019-5-27 09:09 编辑 </span><br>
<span>cyberalogo 发表于 2019-5-26 14:08</span><br>
<span>如果拓植只是个打工的，那么飞艇上就不会放些无毒的气体。</span><br>
<span>美帝和右翼联手，这个计划绝对是要改朝换代的 ...</span><br>
<span>他不是为了唤醒 只是为了恶心人 拓植一开始就没那么崇高 他就是在前线当弃子受了刺激 回来报复而已 而且还是戏耍了民众JC和自卫队 嘲笑他们和平的虚伪 拓植要真有崇高的理想 那也是忽悠别人用的 拓植只是利用各方面的条件完成他个人的报复</span><br>
</p><p><b>isummon: </b><br>
<span> 本帖最后由 isummon 于 2019-5-30 08:33 编辑 </span><br>
<span>日本的警察到底是什么地位？县警居然可以直接在别人家家门口拘捕自卫队分基地的司令？不会被重武器干死么？日本政府是通过什么方式管辖自卫队的？</span><br>
</p><p><b>lemuever17: </b><br>
<span>isummon 发表于 2019-5-30 08:27</span><br>
<span>日本的警察到底是什么地位？县警居然可以直接在别人家家门口拘捕自卫队分基地的司令？不会被重武器干死么？ ...</span><br>
<span>美国也一样啊，军队必须受到文管系统管理，当然美国是有宪兵这种东西的</span><br>
</p><p><b>macrosszhao: </b><br>
<span>押井守最有意思的一点是用真人电影的手法拍动画电影，用动画电影的手法拍真人电影。</span><br>
<span>和GIS是不同题材的两个高峰，都是值得反复观看，每次都能咂摸出新的味道的好片。</span><br>
</p><p><b>macrosszhao: </b><br>
<span>cyberalogo 发表于 2019-5-25 11:42</span><br>
<span>人狼后来棒子接盘翻拍的版本还改了个比较幸福的结局。</span><br>
<span>当年看了老鸭版人狼难受好久，太感谢棒子的翻拍了。 ...</span><br>
<span>人狼的监督是冲浦启之，老鸭子那时候已经退居二线了</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>少校 发表于 2019-5-26 04:34</span><br>
<span>太长了懒得写，简单来说，就是幕后黑手干的事情不符合现实的逻辑，相对于他们所调动和利用的资源，他们实际 ...</span><br>
<span>我的理解是押井守是在复写三岛由纪夫，只不过稍微美化了下。三岛突入自卫队营地自杀这事本身就这么傻逼这么无厘头这么不合逻辑，再美化也一样。我相信押井守本身也不是站在柘植的立场来叙事的，他更多的是用后藤来冷眼旁观。</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>珀伽索斯座圣衣 发表于 2019-5-26 14:11</span><br>
<span>看看高田明美画的结婚图回血吧</span><br>
<span>谢谢不用了，后藤桑内推了去当便利店长也一样有JK跪舔</span><br>
</p><p><b>isummon: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-5-30 16:43</span><br>
<span>谢谢不用了，后藤桑内推了去当便利店长也一样有JK跪舔</span><br>
<span>JK X</span><br>
<span>香贯花 O</span><br>
</p><p><b>fr-lve: </b><br>
<span>借楼问个问题，机动条子系列也是刚看完，二课的人的过去基本交代了，除了太田和南云，</span><br>
<span>在B站弹幕里一直有人说，</span><br>
<span>太田：自卫队出身，因为顶撞上司但是有才能于是被发配到二课。（TV里失忆症那集说他以前当片警，打了一个吃霸王餐的。根据相亲那集感觉家里应该不普通，但是自卫队这段是哪里的信息，完全不懂。）</span><br>
<span>南云：第三者婚外情，还有个私生女。家里很有势力？（和平保卫战说了她和有妇之夫搞婚外情的事，作为污点发配到二课，最开始坐电梯有个小女孩跑进来。这就是私生女吗？有依据吗？还有家里很有势力是哪来的？没看到）</span><br>
<span>求解惑。</span><br>
</p><p><b>珀伽索斯座圣衣: </b><br>
<span>fr-lve 发表于 2019-5-30 19:36</span><br>
<span>借楼问个问题，机动条子系列也是刚看完，二课的人的过去基本交代了，除了太田和南云，</span><br>
<span>在B站弹幕里一直有人 ...</span><br>
<span>这明显是在瞎说吧</span><br>
</p><p><b>fr-lve: </b><br>
<span>珀伽索斯座圣衣 发表于 2019-5-30 20:11</span><br>
<span>这明显是在瞎说吧</span><br>
<span>看这两段历史被反复提及，害我在意了很久</span><br>
</p><p><b>珀伽索斯座圣衣: </b><br>
<span>fr-lve 发表于 2019-5-30 21:33</span><br>
<span>看这两段历史被反复提及，害我在意了很久</span><br>
<span>关弹幕保平安</span><br>
<span>当日我在B站看真人版的时候，也是有不少弹幕在瞎说剧情，后来就直接关弹幕图清静了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1834164[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>看完机动警察剧场版2《和平保卫战》[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1834164-1-1.html</link>
      <description>看完机动警察剧场版2《和平保卫战》&#13;
 本帖最后由 acejoe 于 2019-5-24 23:30 编辑 

小时候看过上海台还是哪里台的国语机动警察，只对人物是谁有印象，所以一直没看这个三部剧场版，这次没啥看的直接看了这部，不过还好，这部还真的只要了解谁是谁就能看。
&#13;
现在这种闷闷的调调有点看不下去了，中途太闷停下来开了很多次小差，看到一半左右开小差的时候，第一感觉有点像庵野秀明的《哥斯拉》，都在喷日本政府部门，到后面开始开小差，就彻底云里雾里，直接一边开小差一边看完。最后看了别人的梳理才差不多大致看懂了讲了什么故事。
&#13;
我的感想是押井守用了文艺闷片的方式展现了一个不该用文艺闷片展现的一个故事，固定长镜头的文戏演出让我每次在事件起变化的时候，还是一种“原来是这样啊”的情绪，完全感受不到事态的紧急或者问题的严重，而是让我不断的对画面里的元素做联想。
&#13;
虽然目的就是逼你思考，不被情绪主导陷入故事的“体验”里去，但是糟糕的体验也完全无法让我去沉下心思考些什么，只想开开小差。
&#13;
对比之后的攻壳1，这个片子实在是太个人化了，一股论文感。后面的攻壳就好很多了，给了很多有趣的画面来平衡，体验升级了不少。
&#13;
不过也可能攻壳是新作，所以需要展示人物，而和平保卫战是衍生剧场版，人物直接套用，就直接讨论故事了，展示人物却可以玩很多东西。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>珀伽索斯座圣衣: </b><br>
<span>Stellar_Frost 发表于 2019-5-25 11:15</span><br>
<span>借楼问一下，机动警察是推荐先看TV+OVA还是先看剧场版？</span><br>
<span>当时看攻壳的时候是先看的剧场版，感觉还不错</span><br>
<span>另外 ...</span><br>
<span>那要看你有没时间先后顺序的强迫症，如果不是强迫症患者建议先看TV和新OVA</span><br>
<span>我没记错的话，这系列的发行顺序是老OVA>漫画>剧场版1>TV>新OVA>剧场版2>剧场版3</span><br>
<span>其中TV和新OVA属同一个世界线，而老OVA和几部剧场版则是另一个世界线，最后漫画也是世界线独立于前两者。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>wxshaonv2000 发表于 2019-5-25 11:06</span><br>
<span>我觉得人狼和这个一样 是那种要讲的东西不在明面上的</span><br>
<span>人狼有个清晰的表线故事啊，而且都是原创人物，有个稍微的塑造，看起来门槛低多了，由浅入深。</span><br>
<span>和平保卫战就是直接深下去了。</span><br>
</p><p><b>Inquisitor: </b><br>
<span>引用第47楼Stellar_Frost于2019-05-25 11:15发表的:</span><br>
<span>本帖最后由 Stellar_Frost 于 2019-5-25 11:18 编辑 借楼问一下，机动警......</span><br>
<span>@Stellar_Frost</span><br>
<span>当然是先看TV了，剧场版2是整个故事的结局，先看剧场就没有“一群逗比遇上了大事”的紧张感。</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>cyberalogo: </b><br>
<span>人狼后来棒子接盘翻拍的版本还改了个比较幸福的结局。</span><br>
<span>当年看了老鸭版人狼难受好久，太感谢棒子的翻拍了。</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-5-25 11:29</span><br>
<span>人狼有个清晰的表线故事啊，而且都是原创人物，有个稍微的塑造，看起来门槛低多了，由浅入深。</span><br>
<span>和平保卫 ...</span><br>
<span>人狼呢，本来就是鸭子写的犬狼传说各种故事拼凑起来的，你觉得原创的人物都不是真正意义上的原创人物。原版漫画里四方势力各种渗透，尔虞我诈一群二五仔，人狼最重要的事没把这个故事说下去，冲浦启之不是黄濑和哉，不懂的东西不装懂，所以看起来比较容易</span><br>
<span>实际上关于战败后的这个历史线有很多很多东西可以深挖，为什么日本用的是德系装备，这么搞为什么驻军不插手介入？但是直接用PPT在开头直接说给你听了，而且也只是讲了冰山一角，让最后你觉得看起来懂了，实际上很多东西根本你没看懂，但是不影响体验</span><br>
<span>至于你说的押井守的那种拍摄模式是受到当年宫崎骏刺激搞出来的，因为宫崎骏自己说自己能在有限的CUT内说出相当信息量的内容，常年被宫崎骏压制说教并且抱有竞争意识的押井守自然就盘算着搞一套自己的东西</span><br>
<span>然后这点作为押井守曾经的弟子和友人的痞子就学了过去，但痞子这么玩有的人就说牛逼，鸭子这么玩很多人就说迷惑</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>cyberalogo 发表于 2019-5-25 11:42</span><br>
<span>人狼后来棒子接盘翻拍的版本还改了个比较幸福的结局。</span><br>
<span>当年看了老鸭版人狼难受好久，太感谢棒子的翻拍了。 ...</span><br>
<span>人狼结局让人胸闷+1</span><br>
</p><p><b>liy41: </b><br>
<span>二课最长的一天看了没？先看这部</span><br>
</p><p><b>Stellar_Frost: </b><br>
<span>谢谢楼上各位了，鹅会补上的</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>蛋疼三四郎 发表于 2019-5-25 12:31</span><br>
<span>人狼呢，本来就是鸭子写的犬狼传说各种故事拼凑起来的，你觉得原创的人物都不是真正意义上的原创人物。原 ...</span><br>
<span>意思是人物以前没出现过，会重新塑造一下，起码要展示一下，而这个展示的过程会有一种新鲜感，让观众提起兴趣。不是这个人物是他们创造出来的。</span><br>
<span>机动警察剧场版2的人物是已经出现过的了，直接讲故事，一点也没有缓冲，体验完全靠故事讲的舒服不舒服。</span><br>
<span>你说的一大堆，就是我说的由浅入深，不是和平保卫战那样直接深下去。</span><br>
</p><p><b>Archlich: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-5-25 09:11</span><br>
<span>画面闷，固定机位长镜头的同时，人物在里面不怎么运动，语速也慢，对白里内容又多，视觉得不到激励，又有 ...</span><br>
<span>你可能需要重新定义一下“信息量”。不止是台词，还有视觉上的。</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span> 本帖最后由 acejoe 于 2019-5-25 13:40 编辑 </span><br>
<span>Archlich 发表于 2019-5-25 13:30</span><br>
<span>你可能需要重新定义一下“信息量”。不止是台词，还有视觉上的。</span><br>
<span>视觉上难道少了？</span><br>
<span>而且我主要说的也不是信息量，你还是重新读一下我在说什么</span><br>
</p><p><b>ghsakv: </b><br>
<span>CloneCommando 发表于 2019-5-24 23:48</span><br>
<span>原来看觉得很厉害，现在看有点精神分裂。因为一小撮恐怖分子，贯穿整个作品的官僚主义消失了，日本政府突然 ...</span><br>
<span>你看漏了吧</span><br>
</p><p><b>melvin117: </b><br>
<span> 本帖最后由 melvin117 于 2019-5-26 02:43 编辑 </span><br>
<span>攻壳1和无罪翻看了无数遍，但去看机动条子2就完全被闷着了</span><br>
<span>条子2比起攻壳缺的就是能一眼拉住人的美学了。</span><br>
<span>只需对未来哪怕有一丝向往即可解读鸭子对赛博朋克的解读。</span><br>
<span>对哲学、对人物、对过程的思考可以留着第二第三遍慢慢咀嚼，总之第一遍看下来对剧情结果是无比明了的，看完的观后感是满意的。</span><br>
<span>这也是我第一遍看无罪看得人物神烦猛丢书包但还是能看得完然后回味无穷，过后每年都会补。</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>恕我直言，虽然无数人吹和平保卫战，但我一直觉得这片相对于完成度登峰造极的攻壳1和人狼，故事逻辑上有严重硬伤，这种类似的硬伤在攻壳tv版2里也有出现。我个人觉得这片的逻辑硬伤严重程度不亚于w高达，只不过被鸭子的晦涩叙事风格掩盖了。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ghsakv: </b><br>
<span>少校 发表于 2019-5-26 03:02</span><br>
<span>恕我直言，虽然无数人吹和平保卫战，但我一直觉得这片相对于完成度登峰造极的攻壳1和人狼，故事逻辑上有严 ...</span><br>
<span>在哪些剧情上出现了逻辑硬伤？愿闻其详</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>ghsakv 发表于 2019-05-26 03:28:29</span><br>
<span>在哪些剧情上出现了逻辑硬伤？愿闻其详太长了懒得写，简单来说，就是幕后黑手干的事情不符合现实的逻辑，相对于他们所调动和利用的资源，他们实际上干的事情很low，充满了日式的那种狭隘的感觉。去梳理一下拓植、合田一人想要达到的目的和他们为了这个目的而做了哪些骚操作，再联系一下自己所了解的现实中的政治，难道不觉得很不合理吗？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>ghsakv 发表于 2019-05-26 03:28:29</span><br>
<span>在哪些剧情上出现了逻辑硬伤？愿闻其详或者说，只要押井守涉及到和现实有关的政治描写时，剥开了一层层的因为晦涩的风格带来的观感障碍以后，你会看到这个故事逻辑上站不住脚，这种逻辑上的站不住脚是日本人那种想太多但想歪了的感觉。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>93子: </b><br>
<span>ghsakv 发表于 2019-5-26 03:28</span><br>
<span>在哪些剧情上出现了逻辑硬伤？愿闻其详</span><br>
<span>反派花了一大堆钱又是买直升机又是买飞艇，且不说哪来的钱（GIG倒是说明了利用银行AI漏洞），做了这么多的目的实在浅薄，最后就为了吓政府一跳？</span><br>
</p><p><b>ghsakv: </b><br>
<span>少校 发表于 2019-5-26 04:34</span><br>
<span>太长了懒得写，简单来说，就是幕后黑手干的事情不符合现实的逻辑，相对于他们所调动和利用的资源，他们实际 ...</span><br>
<span>战争与政治中不合理的事情一大把。二战德国没有围歼敦刻尔克，老蒋各种微操，建国后的亩产万斤传说。人不是历史中的零件，都有其偏执和愚蠢的地方。你这说的不是什么逻辑硬伤，是不认可那些人的政治诉求，何况这也不是纪实作品。还是先批判巨大机器人不适合作战吧。</span><br>
</p><p><b>ghsakv: </b><br>
<span>93子 发表于 2019-5-26 05:07</span><br>
<span>反派花了一大堆钱又是买直升机又是买飞艇，且不说哪来的钱（GIG倒是说明了利用银行AI漏洞），做了这么多 ...</span><br>
<span>现实世界中，欧美还有一小撮受过高等教育的高富帅被恐怖分子招魂放着好好的日子不过跑去搞恐怖袭击，他们也是把政府吓了一跳。</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>ghsakv 发表于 2019-5-26 05:31</span><br>
<span>战争与政治中不合理的事情一大把。二战德国没有围歼敦刻尔克，老蒋各种微操，建国后的亩产万斤传说。人不 ...</span><br>
<span>你去看看人狼和攻壳，因为不太涉及政治，或者说这两部片不太有夹带政治私货的成分，所以虽然还是日系的狭隘思维，但剧中人物的行为和整个故事逻辑合理得多。</span><br>
<span>我语言表达能力不是太好，这么说吧，我觉得日本左派的思维一向都是很混沌的，不论是极左还是一般左，所以他们在作品中表达这种政治倾向时，也显得很没逻辑</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>ghsakv 发表于 2019-5-26 05:31</span><br>
<span>战争与政治中不合理的事情一大把。二战德国没有围歼敦刻尔克，老蒋各种微操，建国后的亩产万斤传说。人不 ...</span><br>
<span>我说的不是剧中人物的行为是否理性或合理，我主要的意思是：剧中人物的行为，放在现实中，是不会造成剧中描写的那样的效果的，完全不可能。比喻的话就是：踢一脚树可能造成的结果是树叶掉落，而他偏偏描写成踢一脚树造成树叶都向天上飞了起来。</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>cyberalogo 发表于 2019-5-25 11:42</span><br>
<span>人狼后来棒子接盘翻拍的版本还改了个比较幸福的结局。</span><br>
<span>当年看了老鸭版人狼难受好久，太感谢棒子的翻拍了。 ...</span><br>
<span>棒子的拍法把押井守版的立意降低了3个档次不止= =</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-5-25 13:20</span><br>
<span>意思是人物以前没出现过，会重新塑造一下，起码要展示一下，而这个展示的过程会有一种新鲜感，让观众提起 ...</span><br>
<span>不光是叙事手法深浅的问题，人狼的故事情节逻辑比和平保卫战合理得多。</span><br>
</p><p><b>ghsakv: </b><br>
<span>少校 发表于 2019-5-26 05:59</span><br>
<span>你去看看人狼和攻壳，因为不太涉及政治，或者说这两部片不太有夹带政治私货的成分，所以虽然还是日系的狭 ...</span><br>
<span>这两我早就看完了，可这和你说的逻辑硬伤有啥关系。就算如你所说另外两部逻辑更为优秀，可以推导出你这个结论吗？</span><br>
<span>至于你说这个狭隘。。。。。。无力吐槽</span><br>
</p><p><b>ghsakv: </b><br>
<span>少校 发表于 2019-5-26 06:05</span><br>
<span>我说的不是剧中人物的行为是否理性或合理，我主要的意思是：剧中人物的行为，放在现实中，是不会造成剧中 ...</span><br>
<span>你这不等于啥都没说嘛。。。</span><br>
</p><p><b>YF30: </b><br>
<span>少校 发表于 2019-5-26 06:05</span><br>
<span>我说的不是剧中人物的行为是否理性或合理，我主要的意思是：剧中人物的行为，放在现实中，是不会造成剧中 ...</span><br>
<span>现实没有特车二科，也没有巴比伦计划。</span><br>
<span>鸭子的剧场版要放到80年代的日本去看，不是现在这个老僵尸的日本，80年代的日本经济第二，能喊出日本第一的口号，但是日本人选择性忘了战败国无主权的事实，顺便连军事是政治的延伸也忘了。我觉得鸭子拍和平保卫战，给拓植的理念就是让日本记起战争，知道虚伪的和平的后果，做出应对，并且这堂课不能让美国人来上，要由日本人自己来上，(他自以为)才能避免美军插手。</span><br>
<span>但是没想到吧，都不用驻日美军出手，美国直接把日本在谈判桌上摁死了。</span><br>
</p><p><b>ghsakv: </b><br>
<span>YF30 发表于 2019-5-26 08:56</span><br>
<span>现实没有特车二科，也没有巴比伦计划。</span><br>
<span>鸭子的剧场版要放到80年代的日本去看，不是现在这个老僵尸的日本 ...</span><br>
<span>影片开头那一段日本小分队被歼灭就给整部片的主题定下了调调</span><br>
</p><p><b>CloneCommando: </b><br>
<span>ghsakv 发表于 2019-5-26 02:25</span><br>
<span>你看漏了吧</span><br>
<span>这么大动静，绝对不是警察逮个人就能把事按下去的，整个东亚格局都要变了，周边国家谁还认自卫队这层皮啊，现实里美国会等日本抽风到把天捅破了再亡羊补牢么。</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span> 本帖最后由 AlienFromEarth 于 2019-5-26 12:41 编辑 </span><br>
<span>少校 发表于 2019-5-26 06:05</span><br>
<span>我说的不是剧中人物的行为是否理性或合理，我主要的意思是：剧中人物的行为，放在现实中，是不会造成剧中 ...</span><br>
<span>很简单，其实他们都是在如来佛（美国）手掌里跳舞</span><br>
<span>柘植从美国的大学经过美军军事基地入侵自卫队电子系统，买了美国的3套普通恐怖分子根本用不到的可以限制全东京的高性能电子战用装备，还有地底的美式最新无人速射战车labor，看这资产列表也许买这词也要打引号</span><br>
<span>怕不是美国从头到尾都知道，甚至是在默许乃至于背后支持</span><br>
<span>右翼要重新武装日本于是和柘植合作，然后重新武装日本用日本来面对苏联打先锋加买美式军备谁最高兴？美国咯。如果搞大了社会动荡直接重新搞太上皇麦克阿瑟一套谁最高兴？美国咯。正常的国家这么微妙的改变的确没有什么意义，然而日本根本不是正常国家，美国要搞真的只需要一个小理由而已</span><br>
<span>要理清右翼和柘植的想要的局势的区别，就要假想下如果彻底按照右翼剧本走会如何，和实际后来发展有什么区别？</span><br>
<span>右翼为了让重新武装日本支持柘植搞事，所以其实可控的假乱局对于自卫队高官都不是秘密，电子战时候指挥官两人都知道。问题在于柘植想要的不是这些，他不想要的是做个无害的戏然后给右翼提供依据来扩大影响力顺带带领日本好战，这样不止蠢而且有害。好战必亡，忘战必危，后句柘植和右翼有共同语言，前一句却不是。他直接把事情扩大到了没法收拾的地步“看吧这tm就是战争你们喜欢吗？战争你喜不喜欢就在这里”，右翼希望以尽在掌握的心情说第二句来增加自己影响力，而柘植玩弄了这些人把第一句摆在他们面前，让任何人都根本没法掌控局势。所以中间军警对峙时候陆海空都辞职跑路甩掉之后事情的处理职责原因就是如此，这么想右翼应该一开始只是想搞个类似911那种恐怖袭击给日本打鸡血，而非是后面柘植操纵下的军警政互不信任的戒严甚至可以说政变</span><br>
<span>换个方向说吧，开场柘植小队是怎么团灭的？当然可以说是单纯禁止他们开火因为日本没有战时交战权所以要支持右翼复兴皇国blablabla，然后电影后面告诉你其实他和右翼也闹翻脸了。我的理解是那次团灭的核心原因是上面对于“战争”没有认识，因此要“派他们上前线”后又禁止他们开火。民众对战争没认识上面也没有，不是说右翼那种认识，右翼也不认识战争，他们以为战争是可以拿来利用的东西，“这世上没有纯粹的战争”这句话是有道理，但是不能主动随便拿来用，没人能够保证不会被反噬。柘植就是希望将战争的可能性与不可控性摆在所有人面前，无论认为战争不会烧到自己头上的人，还是认为战争可以尽在掌握其实也是根本认为自己发起的战争不会烧到自己头上的人。</span><br>
<span>而理想也好希望也罢对美国而言都没意义，美国怎么都赚。当然反过来说如果不能让美国满意，右翼的计划不会有美国默许，柘植的计划更是因为比右翼的计划更合美国意思而代替了过来。特2的努力说白了只是在努力让日本不随对美国而言最好的结局努力而已，所以最后他们只是在和美国的无人军械打，甚至没有和柘植的人交战，柘植的人马与柘植本人都在那里等着投降了，特2成功阻止了社会持续动荡，美国最大的成果——低成本合名义的对日本的重新彻底控制没有做到</span><br>
<span>然而，嗯，是的，和上面几楼的人说的一样，鸭嘴兽还是对日本太乐观了，哪怕他知道美国对日本就是如来佛怎么着都脱不开手掌心，他也根本没想到美国直接在谈判桌上就把日本摁死了，没了经济影响力的原本就不正常的日本更加自然而然的在美国手里。当然这不怨他，当年全世界几十亿人除了华盛顿和永田町的人没几个能看得懂的</span><br>
<span>所以狗当不得</span><br>
</p><p><b>西门无恨: </b><br>
<span>其实这部片子完全独立于TV阿，没看过TV的人直接看这部片一点滞碍也没有，也没有任何一个人物是需要先去了解TV里面来龙去脉的，该讲的，镜头语言都说的很明白了……</span><br>
</p><p><b>asukalover: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-5-26 11:29</span><br>
<span>很简单，其实他们都是在如来佛（美国）手掌里跳舞</span><br>
<span>柘植从美国的大学经过美军军事基地入侵自卫队电子系统 ...</span><br>
<span>虚幻的和平中产生的战争自然也是虚幻的</span><br>
</p><p><b>mendel: </b><br>
<span>少校 发表于 2019-5-26 04:34</span><br>
<span>太长了懒得写，简单来说，就是幕后黑手干的事情不符合现实的逻辑，相对于他们所调动和利用的资源，他们实际 ...</span><br>
<span>其实不合逻辑的只有拓植一个人，其他人应该是不知道他想干什么的</span><br>
<span>这个计划比动画中看到的要大得多，政变只是开始，但是按照拓植的预测，在这个阶段就会被解决，没有后面了</span><br>
<span>荒川这些政府的内应在计划中的等级还要更低一点，他们是不知道后面真的会发生政变</span><br>
<span>整个计划背后都是美军在支持的，资金和物资不说了，第七舰队前进这是等于明说了这就是美国的目的</span><br>
<span>这里要知道一个历史知识</span><br>
<span>在整个昭和年代，日本右翼一直有一个话题，就是对日本第二次占领</span><br>
<span>无数艺术作品都拿这个话题开刀</span><br>
<span>因为美国知道自己在经济上必将败给日本，为了维护美国地位，必须实施军事占领</span><br>
<span>越接近1995年这类题材越多，因为当时日本人觉得自己铁定要成为世界第一了</span><br>
<span>然后1995年经济崩溃，再也没人提这丢人的事了</span><br>
</p><p><b>KOPKOM: </b><br>
<span>西门无恨 发表于 2019-5-26 11:35</span><br>
<span>其实这部片子完全独立于TV阿，没看过TV的人直接看这部片一点滞碍也没有，也没有任何一个人物是需要先去了解 ...</span><br>
<span>很多梗都要看过tv才能有感触啊，特别是在看过两人的轻井泽之后再看这一部里后藤和南云的互动，真的是</span><br>
</p><p><b>西门无恨: </b><br>
<span>KOPKOM 发表于 2019-5-26 12:13</span><br>
<span>很多梗都要看过tv才能有感触啊，特别是在看过两人的轻井泽之后再看这一部里后藤和南云的互动，真的是</span><br>
<span>那是当然的，所以我觉得这是这部片子的高明之处</span><br>
<span>各方面看都是一部成熟电影，而不仅仅只是一部粉丝向的动画</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span> 本帖最后由 AlienFromEarth 于 2019-5-26 12:21 编辑 </span><br>
<span>mendel 发表于 2019-5-26 12:12</span><br>
<span>其实不合逻辑的只有拓植一个人，其他人应该是不知道他想干什么的</span><br>
<span>这个计划比动画中看到的要大得多，政变 ...</span><br>
<span>因为拓植根本不是运筹帷幄的大boss，他只是个被右翼和美国选中干这事情的（相对大人物而言的）小人物，没了他这事情还是会发生</span><br>
<span>他能做的就是和自己手下与自己想法一致的人一起篡改本来的计划，将事情搞大到本来想收割的右翼也要吃苦头同时给日本上一课，然而美国那边的利益他怎么也动不了，只能特2来抓束手就擒的自己止损不让最大的战利品被美国拿去</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span> 本帖最后由 AlienFromEarth 于 2019-5-26 12:31 编辑 </span><br>
<span>asukalover 发表于 2019-5-26 12:09</span><br>
<span>虚幻的和平中产生的战争自然也是虚幻的</span><br>
<span>是的，所以里面有那句话，日本从没脱离战争，同时这也根本不是战争而只是恐怖袭击</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>西门无恨 发表于 2019-5-26 12:15</span><br>
<span>那是当然的，所以我觉得这是这部片子的高明之处</span><br>
<span>各方面看都是一部成熟电影，而不仅仅只是一部粉丝向的动 ...</span><br>
<span>如果算是单独的电影，现在有个流行的词形容里面，全员“工具人”。</span><br>
</p><p><b>西门无恨: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-5-26 12:35</span><br>
<span>如果算是单独的电影，现在有个流行的词形容里面，全员“工具人”。</span><br>
<span>见仁见智吧，毕竟看电影是私人的感受，大家的悲喜并不相通……</span><br>
</p><p><b>悲叹的夜想曲: </b><br>
<span>Inquisitor 发表于 2019-5-25 10:15</span><br>
<span>每年都要看三四遍的片子，空中电子战那段真正拍出了现代战争的感觉。（所以空中杀手为什么拍成那屌样）</span><br>
<span>-- ...</span><br>
<span>空中杀手那不是游戏嘛</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-5-26 11:29</span><br>
<span>很简单，其实他们都是在如来佛（美国）手掌里跳舞</span><br>
<span>柘植从美国的大学经过美军军事基地入侵自卫队电子系统 ...</span><br>
<span>“柘植就是希望将战争的可能性与不可控性摆在所有人面前，无论认为战争不会烧到自己头上的人，还是认为战争可以尽在掌握其实也是根本认为自己发起的战争不会烧到自己头上的人。”</span><br>
<span>这一点，我认为就是逻辑混乱的硬伤之一。我觉得拓植的行为跟W高达里面特列斯“为了实现真正的和平必须先让让人类知道真正的战争有多残酷”于是后期一顿骚操作再故意送死殉葬是一样的，然而W这一点经常被人婊，但和平保卫战却从没人觉得这有啥不对劲</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-5-26 12:35</span><br>
<span>如果算是单独的电影，现在有个流行的词形容里面，全员“工具人”。</span><br>
<span>要说全员工具人的话，人狼是最最全员工具人的，片里每个露过脸的人都是工具·····</span><br>
</p><p><b>cyberalogo: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-5-26 12:19</span><br>
<span>因为拓植根本不是运筹帷幄的大boss，他只是个被右翼和美国选中干这事情的（相对大人物而言的）小人物，没 ...</span><br>
<span>如果拓植只是个打工的，那么飞艇上就不会放些无毒的气体。</span><br>
<span>美帝和右翼联手，这个计划绝对是要改朝换代的。</span><br>
<span>飞艇空中散步毒气，东京当天就得死上千万人。之后军管，还不是为所欲为。</span><br>
<span>煞费苦心搞这么多有的没的，只为了唤醒铁房子里装睡的人，特么凭什么啊。</span><br>
<span>还不如勇闯夺命岛里，将军说老子不想干了，佣兵催他给报酬那么真实。</span><br>
</p><p><b>珀伽索斯座圣衣: </b><br>
<span>KOPKOM 发表于 2019-5-26 12:13</span><br>
<span>很多梗都要看过tv才能有感触啊，特别是在看过两人的轻井泽之后再看这一部里后藤和南云的互动，真的是</span><br>
<span>看看高田明美画的结婚图回血吧</span><br>
<img src="http://wx1.sinaimg.cn/large/007toKfOgy1g3eot7g9hpj30go0cigon.jpg" title="http://wx1.sinaimg.cn/large/007toKfOgy1g3eot7g9hpj30go0cigon.jpg"><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>mendel 发表于 2019-5-26 12:12</span><br>
<span>其实不合逻辑的只有拓植一个人，其他人应该是不知道他想干什么的</span><br>
<span>这个计划比动画中看到的要大得多，政变 ...</span><br>
<span>也不是再也没人提了，攻壳sac2GIG里面合田干的也是差不多的事情，而且看起来更丢人，因为那个背景设定下，美国已经裂成3块了，日本和美帝打算要重新签以日本为主导的安保条约了，日本有可以迅速消除核辐射的独门黑科技了，正常而言，如果日本真的已经是这个高度了，不说谋求世界霸权，至少国家正常化是分分钟的事情，然而剧中日本的军队仍然还是自卫队，剧中合田要做的事情不是促使日本崛起，而是一顿骚操作串通美帝用潜射核弹轰自己国家的土地，造就中国和美帝对峙的新冷战格局，然后让日本再次变成20世纪下日本在冷战格局里闷声发大财的样子······</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>ghsakv 发表于 2019-5-26 02:25</span><br>
<span>你看漏了吧</span><br>
<span>你这个截图，正好还是我主楼说的为什么拍的闷的典型例子，</span><br>
<span>固定的长镜头，高密度的长段对话，而且还遍布整片。</span><br>
</p><p><b>fang帅: </b><br>
<span>cyberalogo 发表于 2019-5-26 14:08</span><br>
<span>如果拓植只是个打工的，那么飞艇上就不会放些无毒的气体。</span><br>
<span>美帝和右翼联手，这个计划绝对是要改朝换代的 ...</span><br>
<span>但就是因为这件事的实际执行者是拓植，飞艇上才是无毒气体</span><br>
</p><p><b>igifans: </b><br>
<span>这部片的反派给我留下很深印象，策略环环相扣，算无遗策，洞悉各种官僚机构心理反应，除了最后还是迈不过个人感情关束手就擒，可以说全程无敌了。</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span> 本帖最后由 AlienFromEarth 于 2019-5-26 14:55 编辑 </span><br>
<span>少校 发表于 2019-5-26 13:50</span><br>
<span>“柘植就是希望将战争的可能性与不可控性摆在所有人面前，无论认为战争不会烧到自己头上的人，还是认为战 ...</span><br>
<span>因为他没别的选择了，这件事情要不要做他做不了主的，他只是执行者</span><br>
<span>于是他决定把事情执行的规模特别大上面没人控制得了但是同时又其实没几个人死，仅此而已</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span> 本帖最后由 AlienFromEarth 于 2019-5-26 14:59 编辑 </span><br>
<span>cyberalogo 发表于 2019-5-26 14:08</span><br>
<span>如果拓植只是个打工的，那么飞艇上就不会放些无毒的气体。</span><br>
<span>美帝和右翼联手，这个计划绝对是要改朝换代的 ...</span><br>
<span>就因为他是个打工的，他才管不了这件事情要不要做</span><br>
<span>就因为他觉得这样做不对，所以会里面放有毒气体装罐子里无毒但是有颜色的气体作为充气（有毒气体没那么轻没法全部充进去，没毒但是有的大量颜色气体可以其中混入有毒气体一起造成大规模杀伤和极度恐慌）一起放在飞空艇里，哪怕真恐怖袭击也非常合理，如果真有背后老板真想干狠手还来检查“卖”给他的飞空艇的配置也是满意的，而他稍微改了下于是第一次坠机不开罢了。当然很难说后面如果上面还那么蠢继续抢功打飞空艇下来会不会真放了，但是第一次他是没放但是的确有足够毒气瓶，接下来就是剩下两艘的威慑了，谁敢赌？他抓住的就是这点</span><br>
<span>右翼不想改朝换代，或者说他们想所谓日本右化军国化但是绝对不想美国人来管，而美国人反正怎么着这件事情都能得利，拓植是既不想军国化又不想美国人来占领，但是事情已经铁定要做了，他不干有别人干，他索性干得更大</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1834164[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>看完机动警察剧场版2《和平保卫战》[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1834164-1-1.html</link>
      <description>看完机动警察剧场版2《和平保卫战》&#13;
 本帖最后由 acejoe 于 2019-5-24 23:30 编辑 

小时候看过上海台还是哪里台的国语机动警察，只对人物是谁有印象，所以一直没看这个三部剧场版，这次没啥看的直接看了这部，不过还好，这部还真的只要了解谁是谁就能看。
&#13;
现在这种闷闷的调调有点看不下去了，中途太闷停下来开了很多次小差，看到一半左右开小差的时候，第一感觉有点像庵野秀明的《哥斯拉》，都在喷日本政府部门，到后面开始开小差，就彻底云里雾里，直接一边开小差一边看完。最后看了别人的梳理才差不多大致看懂了讲了什么故事。
&#13;
我的感想是押井守用了文艺闷片的方式展现了一个不该用文艺闷片展现的一个故事，固定长镜头的文戏演出让我每次在事件起变化的时候，还是一种“原来是这样啊”的情绪，完全感受不到事态的紧急或者问题的严重，而是让我不断的对画面里的元素做联想。
&#13;
虽然目的就是逼你思考，不被情绪主导陷入故事的“体验”里去，但是糟糕的体验也完全无法让我去沉下心思考些什么，只想开开小差。
&#13;
对比之后的攻壳1，这个片子实在是太个人化了，一股论文感。后面的攻壳就好很多了，给了很多有趣的画面来平衡，体验升级了不少。
&#13;
不过也可能攻壳是新作，所以需要展示人物，而和平保卫战是衍生剧场版，人物直接套用，就直接讨论故事了，展示人物却可以玩很多东西。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>acejoe: </b><br>
<span>看完机动警察剧场版2《和平保卫战》</span><br>
<span> 本帖最后由 acejoe 于 2019-5-24 23:30 编辑 </span><br>
<span>小时候看过上海台还是哪里台的国语机动警察，只对人物是谁有印象，所以一直没看这个三部剧场版，这次没啥看的直接看了这部，不过还好，这部还真的只要了解谁是谁就能看。</span><br>
<span>现在这种闷闷的调调有点看不下去了，中途太闷停下来开了很多次小差，看到一半左右开小差的时候，第一感觉有点像庵野秀明的《哥斯拉》，都在喷日本政府部门，到后面开始开小差，就彻底云里雾里，直接一边开小差一边看完。最后看了别人的梳理才差不多大致看懂了讲了什么故事。</span><br>
<span>我的感想是押井守用了文艺闷片的方式展现了一个不该用文艺闷片展现的一个故事，固定长镜头的文戏演出让我每次在事件起变化的时候，还是一种“原来是这样啊”的情绪，完全感受不到事态的紧急或者问题的严重，而是让我不断的对画面里的元素做联想。</span><br>
<span>虽然目的就是逼你思考，不被情绪主导陷入故事的“体验”里去，但是糟糕的体验也完全无法让我去沉下心思考些什么，只想开开小差。</span><br>
<span>对比之后的攻壳1，这个片子实在是太个人化了，一股论文感。后面的攻壳就好很多了，给了很多有趣的画面来平衡，体验升级了不少。</span><br>
<span>不过也可能攻壳是新作，所以需要展示人物，而和平保卫战是衍生剧场版，人物直接套用，就直接讨论故事了，展示人物却可以玩很多东西。</span><br>
</p><p><b>9-11-2001: </b><br>
<span>对日本背景环境了解的话会觉得很有意思，非常有意思</span><br>
<span>----发送自 samsung SM-N9600,Android 8.1.0</span><br>
</p><p><b>AAAOC: </b><br>
<span>这片子和第一部机动条子剧场完全不一样风格</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>YF30: </b><br>
<span>并不觉得，自卫队雪夜进军的那段，以及电子战部分都是相当漂亮的画面，用来表现平静中的惊涛骇浪再好不过了。</span><br>
</p><p><b>废基: </b><br>
<span>导致我现在看到政变新闻脑内都有川井宪次的bgm</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>YF30 发表于 2019-5-24 23:14</span><br>
<span>并不觉得，自卫队雪夜进军的那段，以及电子战部分都是相当漂亮的画面，用来表现平静中的惊涛骇浪再好不过了 ...</span><br>
<span>漂亮但不有趣，或者说前面太闷到这个时候已经提不起来了。</span><br>
<span>还有最后抓人的时候，大脑感觉应该是个提起情绪的场景，但是身体很诚实，不为所动。</span><br>
<span>我觉得这种片子太挑人了，我想当年票房肯定翻车。</span><br>
</p><p><b>不灭人形: </b><br>
<span> 本帖最后由 不灭人形 于 2019-5-24 23:32 编辑 </span><br>
<span>机动条子剧场2是鸭子最花心思做的片子，在我看来远远比攻壳1看着像大片..</span><br>
<span>自卫队那段可能看了上百遍了，但是每次再看的时候依然会鸟肌不已</span><br>
<span>我当初看第一遍条子2的时候完全看不懂，但是看多了后之后，每次看依然不会腻味</span><br>
</p><p><b>ranxao: </b><br>
<span>剧场版2应该放在看完所有的机动警察作品的最后观赏，如果不熟悉剧情和人物起码会丢失一半乐趣。押井给每个人都安排了合情合理的结局，虽然不完美但是能让一路看完的人唏嘘不已。</span><br>
</p><p><b>ranxao: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-5-24 23:25</span><br>
<span>漂亮但不有趣，或者说前面太闷到这个时候已经提不起来了。</span><br>
<span>还有最后抓人的时候，大脑感觉应该是个提起情绪 ...</span><br>
<span>据说当年女粉丝直接看哭了，押井问她为什么，回答说“人家就是冲着游马和野明按来的”，结果这俩人的戏份少的可怜。</span><br>
</p><p><b>飞裤头里: </b><br>
<span>我第一次看和你想法差不多，现在却是我重看次数最多的片子</span><br>
<span>刚搜了下B站还没下架，嗯，且看且珍惜吧</span><br>
</p><p><b>mendel: </b><br>
<span> 本帖最后由 mendel 于 2019-5-24 23:59 编辑 </span><br>
<span>acejoe 发表于 2019-5-24 23:25</span><br>
<span>漂亮但不有趣，或者说前面太闷到这个时候已经提不起来了。</span><br>
<span>还有最后抓人的时候，大脑感觉应该是个提起情绪 ...</span><br>
<span>实际上你的印象，我第一次看的时候也有</span><br>
<span>这个片子基本上要到第5次以后才能觉得好看，而且一旦看懂，就会发现没有任何其他动画可以相提并论</span><br>
<span>因为剧情太复杂了，可以说是日本剧场版动画里最复杂的一个</span><br>
<span>押井守相当于是把2个不同类型的电影强行压到一个片子里，一种是悬疑推理剧，一种是政治历史剧，类似于冷战间谍片的模式。政治历史剧都是默认观众有基础的历史知识，知道大致在说什么事情，而悬疑剧正好相反，必须让观众不知道事件的全貌才能有的玩，这就使得观看体验相当糟糕。试想你让一个根本不知道苏联是什么的00后看冷战间谍片。</span><br>
<span>一旦你看过几次，大致搞清整个事件的来龙去脉，再重头看，之前觉得索然无味的台词就会产生截然不同的意味，你可以看到每个角色是如何利用别人，隐藏自己，平静的对话后暗藏杀机。</span><br>
<span>中国观众接触到这个片子是1997年以后，当时没有好字幕，所有人都不知道在说什么，后来字幕逐渐完善，而且各路漫评家写评论分析，大家才逐渐了解到故事的全貌</span><br>
<span>前面是悬疑剧，几个势力展开竞争调查一个事件，然后飞机入侵是一个高潮</span><br>
<span>这个段落在日本一直都是回顾热门，被作为动画中最接近现实军事行动的桥段来说</span><br>
<span>再往后就是政治斗争以及影射现实的部分了</span><br>
<span>整个军事行动实际上都是政治斗争，需要搞清之前到底有几派，主要矛盾在哪里，为什么把主角们牵涉进去，才会体会到那种紧张，否则就是纯粹的莫名其妙</span><br>
<span>另外就是这个片子的感情线部分，大量的人物关系都在这里做了一个了结，如果没看过机动警察的OVA和TV，那么这些部分就完全都是废段落了</span><br>
</p><p><b>clamp07830: </b><br>
<span>机动条子剧场版2是我心中最好的鸭子作品</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>不灭人形 发表于 2019-5-24 23:30</span><br>
<span>机动条子剧场2是鸭子最花心思做的片子，在我看来远远比攻壳1看着像大片..</span><br>
<span>我觉得攻壳1像正宗大片，和平保卫战像大制作的文艺片，虽然不文艺，但手法差不多，而且能察觉心思花的很多，但是感受不到这些多的心思。</span><br>
<span>所以我看别人解读比直接看片子感觉有意思的多。</span><br>
</p><p><b>CloneCommando: </b><br>
<span> 本帖最后由 CloneCommando 于 2019-5-24 23:50 编辑 </span><br>
<span>原来看觉得很厉害，现在看有点精神分裂。因为一小撮恐怖分子，贯穿整个作品的官僚主义消失了，日本政府突然开始集体政治自杀，再说美国人绝不会袖手旁观。</span><br>
</p><p><b>payboy: </b><br>
<span>有看第一部OVA特二最长一天吗 基本算剧场版2预演</span><br>
</p><p><b>T80UD: </b><br>
<span>最牛逼的是那段引导空中拦截作战。</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>这个片子如果对于日本战败后到高速发展的上世纪末已经世纪末的崩溃没有个足够的知识储备很多地方是没有共鸣的</span><br>
</p><p><b>珀伽索斯座圣衣: </b><br>
<span>payboy 发表于 2019-5-24 23:49</span><br>
<span>有看第一部OVA特二最长一天吗 基本算剧场版2预演</span><br>
<span>这就是我看了旧OVA后降低对《和平保卫战》评价的原因</span><br>
</p><p><b>battleship64: </b><br>
<span>几个日期是真的搞，前一晚是汨罗江中的前一天，问就是天诛呗</span><br>
</p><p><b>黑骑士雷泽: </b><br>
<span>既没有香贯花也没有熊耳，很坑爹</span><br>
</p><p><b>特殊急襲部隊: </b><br>
<span>但凡现实里自卫队有一点风吹草动，90式进城那段场景都能被人搬出来津津乐道</span><br>
</p><p><b>JohannJ: </b><br>
<span>电子战那部分完全没有任何刺激的场面但还看得惊心动魄，城市戒严那块也十分惊艳，川井的BGM算是画龙点睛，但又不喧宾夺主。</span><br>
<span>相比之下最后的决战都显得有点普通了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>这么一说确实感觉这片镜头设计还挺保守的，跟之后的片比</span><br>
</p><p><b>che: </b><br>
<span> 本帖最后由 che 于 2019-5-25 02:47 编辑 </span><br>
<span>其实对比着看作为动画的P2和20年后真人翻拍的首都决战也挺有意思，押井守的那套信息控制论拍动画是结合实拍手法的天合之作，拍实拍反而一股动画味，处处觉得蹩脚。</span><br>
</p><p><b>居于月上伊莫库: </b><br>
<span>各位有这两部剧场的字幕推荐吗，打算看完TV再观赏。</span><br>
</p><p><b>西门无恨: </b><br>
<span> 本帖最后由 西门无恨 于 2019-5-25 06:01 编辑 </span><br>
<span>为啥你们都说闷 我觉得这片相当的紧张刺激阿</span><br>
<span>所谓的闷片，一般是逻辑含糊 或者 剧情推进慢、主线不清，这片完全相反呀。整体控制力非常好，步步推进，干净利索</span><br>
</p><p><b>gold013: </b><br>
<span>我觉得国产的《405谋杀案》和这个有点像，都是由经验丰富的老哥带队，调查社会性事件，一步步发现真相与反派争分夺秒，最终戳穿政变的阴谋。</span><br>
</p><p><b>faust123: </b><br>
<span>最大感受是爱情线看得我胃疼，端端两小时，相当于一部敏行快跑</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>sk86: </b><br>
<span>垃圾么意思，不好看</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>暗藏流: </b><br>
<span>个人非常喜欢这种题材这种基调，包括但不限于画风、配乐和人设机设。第一部感觉一般，第三部生化题材不感兴趣。</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>感觉非常紧张刺激＋1</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span> 本帖最后由 acejoe 于 2019-5-25 09:37 编辑 </span><br>
<span>西门无恨 发表于 2019-5-25 05:19</span><br>
<span>为啥你们都说闷 我觉得这片相当的紧张刺激阿</span><br>
<span>画面闷，固定机位长镜头的同时，人物在里面不怎么运动，语速也慢，对白里内容又多，视觉得不到激励，又有大信息量冲击，这种镜头太多了。</span><br>
<span>色调其实也闷，不过这是时代限制。</span><br>
</p><p><b>fantuanxiaoyi: </b><br>
<span>看到“这种闷闷的调调有点看不下去了”就知道后面写了些什么了，我一直在想这种自己已经脱离了审美这个过程的人为什么还要发帖，目的是什么？</span><br>
</p><p><b>Ton: </b><br>
<span> 本帖最后由 Ton 于 2019-5-25 10:29 编辑 </span><br>
<span>我觉得很不错啊，之前只看了TV和第一部剧场版，还有押井守的每天只工作三小时那本书。</span><br>
<span>第一遍很多地方没看懂在讲什么，但是开场那一段机器人秀实在是太帅了。</span><br>
<span>反正和攻壳一样都是希望观众看100遍的片子，可能本身也没指望观众第一次看就全看明白吧。</span><br>
<span>没心情看闷片的话就多看点能让自己开心的片子也挺好的，等有心情了之后再看好了。</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>fantuanxiaoyi 发表于 2019-5-25 09:12</span><br>
<span>看到“这种闷闷的调调有点看不下去了”就知道后面写了些什么了，我一直在想这种自己已经脱离了审美这个过程 ...</span><br>
<span>是是是，觉得闷的都是没审美的</span><br>
</p><p><b>静哮苍穹: </b><br>
<span>因为很多观众不是那个年代的人，不能第一时间对剧情产生反应，感觉各种不说人话，看起来非常费脑，所以会觉得闷，这很正常，可以试试多看几遍</span><br>
</p><p><b>费老师: </b><br>
<span>这种90年代末的风格，你在哪找？每年都要看一遍的</span><br>
</p><p><b>Inquisitor: </b><br>
<span>每年都要看三四遍的片子，空中电子战那段真正拍出了现代战争的感觉。（所以空中杀手为什么拍成那屌样）</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>weary10: </b><br>
<span>动画电影巅峰之一，每年都复习几遍。</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>费老师 发表于 2019-5-25 10:08</span><br>
<span>这种90年代末的风格，你在哪找？每年都要看一遍的</span><br>
<span>押井守其他动画也这种风格啊，只不过其他的更友好一点。</span><br>
<span>以前好莱坞的蛮多科幻片也类似，比如移魂都市，银翼杀手，不过这些没有那么多信息爆炸的对白。</span><br>
<span>这部是我觉得是做法偏极端的一部，逼你做功课，没做你就看不懂，而且整个风格就是闷，镜头和对白我上面说了，整个就不是冲着给观众好体验的方向做的，就是“我要表达的就这个”你懂不懂不重要。</span><br>
<span>所以我觉得像读论文，你知识水平足够了，能读出东西，但是不管你读不读的出，论文读起来就是不会像都娱乐作文那样舒服的。</span><br>
</p><p><b>遗尿: </b><br>
<span>本身就是国际政治军事片，对国际政治军事没兴趣，而是冲着机动警察去看的话，本身就不会觉得这片好看。说白了这片就是套着机动警察的皮实际和机动警察一点关系也没有的片。不过我是很喜欢看这种题材就是了。</span><br>
</p><p><b>gary76: </b><br>
<span>一開始覺得為什麼野明遊馬的人設為啥這樣，不太能接受</span><br>
<span>但整個劇情運作起來後，就欲罷不能了，真的是日本少數具備電影感的動畫劇場版</span><br>
</p><p><b>西门无恨: </b><br>
<span>gary76 发表于 2019-5-25 10:37</span><br>
<span>一開始覺得為什麼野明遊馬的人設為啥這樣，不太能接受</span><br>
<span>但整個劇情運作起來後，就欲罷不能了，真的是日本少 ...</span><br>
<span>应该讲是兼具了电影和动画优势的一部片，如果用真人实拍这片里面那么多动作大场面、全城军队调动布防，这片的成本就太高昂了……</span><br>
</p><p><b>cowgp01: </b><br>
<span>军队驻扎雪中街头那里静中藏着一片杀气，也就鸭嘴兽能拍出这种气氛了</span><br>
</p><p><b>wxshaonv2000: </b><br>
<span>不接着看看人狼吗</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>wxshaonv2000 发表于 2019-5-25 10:53</span><br>
<span>不接着看看人狼吗</span><br>
<span>人狼早看过了，比这个体验好，没看这个主要还是TV没看全，只看过小时候阉割版国语配音版</span><br>
</p><p><b>wxshaonv2000: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-5-25 11:00</span><br>
<span>人狼早看过了，比这个体验好，没看这个主要还是TV没看全，只看过小时候阉割版国语配音版 ...</span><br>
<span>我觉得人狼和这个一样 是那种要讲的东西不在明面上的</span><br>
</p><p><b>Stellar_Frost: </b><br>
<span> 本帖最后由 Stellar_Frost 于 2019-5-25 11:18 编辑 </span><br>
<span>借楼问一下，机动警察是推荐先看TV+OVA还是先看剧场版？</span><br>
<span>当时看攻壳的时候是先看的剧场版，感觉还不错</span><br>
<span>另外，B站上的TV版字幕如何？有删减吗？不太想费事找下载资源了</span><br>
</p><p><b>JohannJ: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2019-5-25 11:00</span><br>
<span>人狼早看过了，比这个体验好，没看这个主要还是TV没看全，只看过小时候阉割版国语配音版 ...</span><br>
<span>看过人狼的话，这一部里各方势力的关系应该没有那么混乱了吧</span><br>
</p><p><b>飞裤头里: </b><br>
<span> 本帖最后由 飞裤头里 于 2019-5-25 11:23 编辑 </span><br>
<span>Stellar_Frost 发表于 2019-5-25 11:15</span><br>
<span>借楼问一下，机动警察是推荐先看TV+OVA还是先看剧场版？</span><br>
<span>当时看攻壳的时候是先看的剧场版，感觉还不错</span><br>
<span>另外 ...</span><br>
<span>b站有圣光，但好像只有火之7日那集有</span><br>
<span>字幕除了左轮口径外问题不大</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1834164[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
