<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>《血源》好好的故事被拆的七零八落，这就是碎片化叙事？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>《血源》好好的故事被拆的七零八落，这就是碎片化叙事？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:06:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>《血源》好好的故事被拆的七零八落，这就是碎片化叙事？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1879325-1-1.html</link>
      <description>《血源》好好的故事被拆的七零八落，这就是碎片化叙事？&#13;
看了B站极文搬的国外大神发觉的血源被删减的对话和任务，很多对话能揭示一些关键剧情，特别是玛利亚的剧情，被发掘出来这里是有一个支线任务的，而且能触发不同的动画和对话，这些对话对理解游戏故事背景有非常大的用处，但是最后老贼都给删了。还有加斯科因神父的对话也被删除了，发掘出来以后这货竟然会说恩巴萨，这不就是恶魔之魂里神父祈祷的话嘛，原来老贼是想让血源和恶魂共用世界观的，结果最后都删了。
&#13;
如果这些对话和任务能够保留，说不定这些魂学家们能更接近故事的真像，也不会这样吵来吵去，让老贼背后里看笑话。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>hshiki: </b><br>
<span>其实退一步想，如果NPC对话和道具描述也不都一定是准确的事实，那这个世界可就太混乱了</span><br>
</p><p><b>43453: </b><br>
<span>楼主标题是一个好好的故事被拆成七零八落，但是如果从故事主人公角度看，活死人和外乡人的故事才是主线，已经讲得挺完整了。巨人和外神老猎人的故事都是主角（玩家）挖掘的“往事”</span><br>
<span>只不过从整个世界角度看，巨人和外神才是主角，才会产生故事零碎的感觉。</span><br>
</p><p><b>runningcost: </b><br>
<span>“《EVA》就像是一个谜。每个人都能照见自己心中的答案。换句话说，我们让观众自己来联想，这样每个人都能构思出自己的世界。我们绝不会给到明确的答案，哪怕是剧场版也是如此。很多《EVA》的粉丝想让我们出一个『EVA 全解析』手册，从来就没有这样的东西。别认为他人能给予你答案。也不要期待自己的念想一直都能被满足。我们都必须亲力亲为地找到自己的答案。《EVA》就是我的生活，我将我这一生所知都投入其中。这就是我的整个生命。我生命的本质。”</span><br>
<span>--庵野秀明 </span><br>
<span>THINK OVER</span><br>
</p><p><b>Cortana: </b><br>
<span>hshiki 发表于 2019-12-7 20:48</span><br>
<span>其实退一步想，如果NPC对话和道具描述也不都一定是准确的事实，那这个世界可就太混乱了 ...</span><br>
<span>现实不就是这样吗</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>westgun: </b><br>
<span>43453 发表于 2019-12-07 20:53:47</span><br>
<span>楼主标题是一个好好的故事被拆成七零八落，但是如果从故事主人公角度看，活死人和外乡人的故事才是主线，已 ...主角可不是初来乍到的萌新，事实上主角的绅士一直是迷。主角醒来发现自己失忆了，但在病床旁边能找到主角自己写的字条，不要忘记苍白之血，老贼接受采访说苍白之血指的是血月后的天空的颜色，然后主角一路见npc就问什么是苍白之血，连亚楠本地人都不知道。最诡异的是主角后来再回诊所还能找到一个去该隐城的邀请函，邀请函的物品描述是不知道为什么上面有自己的名字，为什么该隐城会给一个外乡人邀请函？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>センコウ: </b><br>
<span>westgun 发表于 2019-12-8 01:17</span><br>
<span>主角可不是初来乍到的萌新，事实上主角的绅士一直是迷。主角醒来发现自己失忆了，但在病床旁边能找到主角自 ...</span><br>
<span>宫崎英高：不知道，我从来没有考虑过这个问题！</span><br>
</p><p><b>wlhlz: </b><br>
<span>hshiki 发表于 2019-12-7 20:48</span><br>
<span>其实退一步想，如果NPC对话和道具描述也不都一定是准确的事实，那这个世界可就太混乱了 ...</span><br>
<span>从NPC角度来说这不是很正常，他们又没有上帝视角，实际上老滚也是这样的，里面的大量书籍内容都不一定是“事实”，当然由于老滚的世界观事实这个东西本来就不一定是确定的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1879325[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>《血源》好好的故事被拆的七零八落，这就是碎片化叙事？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1879325-1-1.html</link>
      <description>《血源》好好的故事被拆的七零八落，这就是碎片化叙事？&#13;
看了B站极文搬的国外大神发觉的血源被删减的对话和任务，很多对话能揭示一些关键剧情，特别是玛利亚的剧情，被发掘出来这里是有一个支线任务的，而且能触发不同的动画和对话，这些对话对理解游戏故事背景有非常大的用处，但是最后老贼都给删了。还有加斯科因神父的对话也被删除了，发掘出来以后这货竟然会说恩巴萨，这不就是恶魔之魂里神父祈祷的话嘛，原来老贼是想让血源和恶魂共用世界观的，结果最后都删了。
&#13;
如果这些对话和任务能够保留，说不定这些魂学家们能更接近故事的真像，也不会这样吵来吵去，让老贼背后里看笑话。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Chia: </b><br>
<span>hshiki 发表于 2019-12-5 01:22</span><br>
<span>不认为宫崎英高蔑视文字，那些怪话还是挺有意思的，可能也是我唯一愿意主动开日文玩的游戏。</span><br>
<span>我觉得他写 ...</span><br>
<span>你的例子着眼点是在意象面的象征和隐喻了，这属于概念设计范畴，文字充当的是其中一扇比较透明的窗户。</span><br>
<span>因为上田是少数不满足于平面纸张，或空间影像作为游戏叙事方式的，他会考虑什么是只有游戏能做到的。</span><br>
<span>如果上田文人真的是宫崎入行的契机，那这个思想很难不影响到他。</span><br>
<span>事实上，魂系列确实文字简练也少有播片，但依然塑造出了一个完整的世界</span><br>
</p><p><b>点男: </b><br>
<span>moleslord 发表于 2019-12-5 01:46</span><br>
<span>我来巨魔一下，我认为宫崎英高没有写作一个高完成度剧本的能力，所以才很讨巧地搞了一个碎片化叙事。</span><br>
<span>完整 ...</span><br>
<span>还是那句话啊，这公司的游戏都这样，无论有没有宫崎英高，所以我觉得不是他的问题</span><br>
</p><p><b>汪达: </b><br>
<span> 本帖最后由 汪达 于 2019-12-5 10:19 编辑 </span><br>
<span>415452356 发表于 2019-12-5 01:52</span><br>
<span>？？？“接近一流ACT的品质”，你这是在侮辱ACT。</span><br>
<span>一个攻击动作单调没有“择”=和敌人互动手段少=不 ...</span><br>
<span>当年哪个大手子把格斗游戏里的PVP博弈概念套到ACT里狂吹，发展出这么多AI博弈粉丝的，真的天才</span><br>
<span>我列出一下魂里的互动</span><br>
<span>你攻击了，杂兵出缓慢攻击，你打中且counter了</span><br>
<span>你攻击了，杂兵是快速攻击，你韧性不足被打断了</span><br>
<span>你攻击了，杂兵出手快于你，但是你韧性足够高硬吃伤害把对方打断了</span><br>
<span>你攻击了，韧性足够高，但是中了投技</span><br>
<span>你攻击了，杂兵一个翻滚躲开，还了你一刀</span><br>
<span>你攻击了，砍在枪兵的盾上，没能破盾，枪兵戳了你一枪</span><br>
<span>你双持攻击，砍在枪兵的盾上，因削韧高而破盾了</span><br>
<span>你双持攻击，巴刺哥摆好架势直接给了你一个弹反接处决</span><br>
<span>你格挡了，杂兵轻武器攻击被架开露出破绽</span><br>
<span>你格挡了，杂兵重武器攻击一套combo破了你的盾</span><br>
<span>你格挡了，杂兵一脚踹开/盾击砸了你的盾</span><br>
<span>你架开了，杂兵重武器攻击被架出破绽，中了你的处决</span><br>
<span>你架开了，但杂兵这一招是缓慢剑法，你架早了，被打counter</span><br>
<span>你格挡了，但是被背刺/被投技/被崩防技命中了</span><br>
<span>你格挡了，但该技能是法术/异常状态攻击，你损血/中debuff了</span><br>
<span>你滚了，时机恰到好处，躲开了杂兵的攻击</span><br>
<span>你滚了，杂兵缓慢剑法，你滚早了</span><br>
<span>你滚了，但该技能是大范围持续性AOE，你需要解除锁定后奔跑躲避，你中了</span><br>
<span>怎么想魂在“择”这种方面都是相当丰富的作品啊，至于用什么战技可以代替翻滚或者破盾之类的就不提了，这种无非是同一种“择”无敌帧更高点，或者伤害更高点之类</span><br>
<span>您的意思不会是，我某ACT↓B和↓D是虽然都是择下段，但动作不同，所以算两种择，我普通投和指令投虽然都是投，但是动作不同，所以算两种择这样吧。噢不对，指令投不能拆投，这个确实有点不一样</span><br>
</p><p><b>uswhzh: </b><br>
<span>黑魂3才是，原本故事是一个回环，最终要敲响墓地钟唤醒下一个灰烬。结果全删了，导致剧情乱七八糟的。</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>Chia 发表于 2019-12-5 02:19</span><br>
<span>你的例子着眼点是在意象面的象征和隐喻了，这属于概念设计范畴，文字充当的是其中一扇比较透明的窗户。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>“宫崎英高表示，他是上田文人的真实粉丝，两个人私下的关系也不错，不过他并不希望和上田文人一起开发游戏。因为开发游戏时最好只有一个监督，游戏首先是要根据监督的愿景来进行设计的，而宫崎英高认为他们俩的想法并不接近。如果他们能够一起工作，宫崎英高表示自己将不会担任监督，可能会在技术方面进行更多工作。宫崎英高开玩笑说他和横尾太郎是竞争对手，因为横尾也喜欢上田文人，而宫崎英高更想成为上田文人的第一粉丝。”</span><br>
<span>我的意思是文字少不见得就不重要，宫崎英高的游戏整体流程非常有读文字的味道，缺乏清晰连续时间表现。</span><br>
<span>少用过场也好，NPC几乎没有位移也好，除了成本问题，同时塑造了相对静态的环境。</span><br>
<span>再举个血源的例子，拿到招待信后去特定地点会出现一个马车来接你，你被送到该隐城堡前大桥时回头一看，马车破损，马被冻在冰里，像是很久之前发生的事情。</span><br>
<span>还有一个类似的场景是禁忌之森的入口，有个人在大门后要求你说出暗号，开门后椅子上坐着一个死去很久的干尸。</span><br>
<span>这种时间逻辑错乱的场景配上一些同样静态的文字，效果就很好，可惜大部分学宫崎英高的都不得要领。</span><br>
</p><p><b>Exm842: </b><br>
<span>415452356 发表于 2019-12-5 01:52</span><br>
<span>？？？“接近一流ACT的品质”，你这是在侮辱ACT。</span><br>
<span>一个攻击动作单调没有“择”=和敌人互动手段少=不 ...</span><br>
<span>择ai？</span><br>
</p><p><b>moleslord: </b><br>
<span>点男 发表于 2019-12-5 08:26</span><br>
<span>还是那句话啊，这公司的游戏都这样，无论有没有宫崎英高，所以我觉得不是他的问题 ...</span><br>
<span>只狼的文本就好得多，虽然有人觉得差了点魂味儿，但是至少主要内容都是清楚的，没有明显矛盾的。结果一看不是宫崎英高写的。</span><br>
<span>有话不好好说是FS社传统艺能，但是逻辑混乱自相矛盾不是。</span><br>
</p><p><b>moleslord: </b><br>
<span>dogfight 发表于 2019-12-4 16:10</span><br>
<span>宫崎英高有阅读障碍，就别指望他好好讲故事了</span><br>
<span>被问及为什么《黑暗之魂》系列会和别的游戏又如此大的差别时 ...</span><br>
<span>我自己也有阅读障碍，所以我特别理解宫崎英高。</span><br>
<span>脑子全是点子，但没有筛选，润色和组织叙事结构的能力，写东西很容易陷入一种为了把点子都写出来而在文字中疲于奔命的状态，语序语法会异于常人。</span><br>
<span>同理还有刘慈欣。说实话看三体和玩魂系列我都对作者挺有代入感的，但是我都不喜欢…</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>moleslord 发表于 2019-12-5 13:26</span><br>
<span>只狼的文本就好得多，虽然有人觉得差了点魂味儿，但是至少主要内容都是清楚的，没有明显矛盾的。结果一看 ...</span><br>
<span>之前的文本有矛盾的地方吗？</span><br>
<span>只狼里有一部分道具文本是宫崎英高自己负责的，那个鱼王须子可能就是他写的</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>讲一个好故事本来就费神费力，何况没有演出纯靠文本和站桩对话，会显得蠢中蠢，巫师3那么强的故事，不都有人批评站桩对话演出。</span><br>
<span>不如显得神神叨叨的，靠玩家脑补算了，反正魂的地图设计和美术超一流，战斗系统也是一流，不如取巧把故事部分留白，也算另辟蹊径。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>trentswd: </b><br>
<span>我一直的感想就是黑魂血缘原本的故事就不完整</span><br>
<span>呈现在游戏里面是比原本想法还要再删减至少一半的内容</span><br>
<span>至于各种剧情玩家的解析，无论好不好，契合还是不契合，至少有一半是玩家自己的再创作</span><br>
<span>这是为什么十个魂学家能给你讲十个细节不同的故事的原因</span><br>
</p><p><b>奇拉奇拉: </b><br>
<span>moleslord 发表于 2019-12-5 13:26</span><br>
<span>只狼的文本就好得多，虽然有人觉得差了点魂味儿，但是至少主要内容都是清楚的，没有明显矛盾的。结果一看 ...</span><br>
<span>刻意扣着不写出来（或者是没能力写出来）是有的，但逻辑混乱自相矛盾我印象他写的内容里还真不怎么常见，我回忆了一下只想起来一个“最后恶魔”的问题。能不能举一下例子呢</span><br>
</p><p><b>奇拉奇拉: </b><br>
<span>废案就是废案了，顶多能知道“在制作过程中他这么想过”，正式版本里不一定沿用了。宫崎自己反正是说自己心里有完整故事，我个人是信的，但有时候有有种他们把做好的东西随机抽签删一半的蛋疼感，所以别人不信我也是能理解的</span><br>
</p><p><b>yothan: </b><br>
<span>有些东西我觉得是进度不够，但是又做出来了，干脆丢到金杯迷宫里。</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>就是不给你讲清楚。。。</span><br>
<span>之前黑魂里面矮人的身份从第一部争到第三部，吵个不停，脑洞大开</span><br>
<span>结果最后资料片给你来个实的，一下子就没内味了</span><br>
</p><p><b>libindi: </b><br>
<span>访谈里他自己说剧情搞这样是故意弱化剧情，为游戏性让步。</span><br>
</p><p><b>体质的错: </b><br>
<span>做减法懂不懂？不懂就问</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>其实这种指不清道不明的，反而有神话的写作特点。</span><br>
<span>神话很多时候背后就是没有逻辑的。</span><br>
<span>魂系列里面其实剧情比较不一样的是只狼，虽然这货也有很多不完整的地方，比如蝶夫人和狼还有枭啥关系，啥故事，都语焉不详。但是剧情上更接近一个正常游戏，有一个说人话的主角，有一个一以贯之的反派，彼此还都有完整的动机。一个意外的很完整的故事。</span><br>
<span>反观魂和血缘，主角本身就是无名之辈，不说话。反派一般不明确，或者说是抽象的，就是这个世界。这些反派的恶意基本看不出目的，怪设和场景的信息量却极高，让你忍不住去解读，这玩意儿存在总有点儿啥目的吧？然后你从怪物的名字和掉落的物品里面获得一些只言片语的暗示。这和神话其实一脉相承，那些个神都是三头六臂，各种奇门异术，喜怒无常，祝福或是诅咒全按喜好。一句话，装完逼就跑路，只负责展示自己的伟力，不负责解释。老贼的手法和这个是一脉相承的，也省去了给故事构建逻辑的烦恼。</span><br>
</p><p><b>Cortana: </b><br>
<span>大家讲的都很有见地，我来说一些关于玩家自己的东西好了。</span><br>
<span>众所周知，很多人对于挖掘“碎片化叙事”背后的东西不屑一顾（楼里就有很多），认为不过是自欺欺人的把戏，比如：</span><br>
<span>完全可以套用“认真你就输了”。</span><br>
<span>玩家竟然在纠结一些连制作人自己都不纠结的东西，活脱脱斯德哥尔摩。</span><br>
<span>把那些碎片串起来，还去理顺里面的关系，很聪明。然后呢？玩家非要强行解释, 可以视为一种二次创作.作者自己都不关心了的地方.说不定这些魂学家们能更接近故事的真像，也不会这样吵来吵去，让老贼背后里看笑话。但是呢，这种观点恐怕已经落伍了。在文学批评里，这种看法称作“作者中心论”，即</span><br>
<span>作者写出了作品，从而创造了作品的意义，决定了作品的一切秉持这种观点的人认为，作品只有一个，作者也只有一个，那么，也只会有一个真正的原意，可以用一个简单的公式来概括这种观点：作者原意＝作品意义＝读者发掘的意义。但是，随着时代的变化与发展，人们逐渐意识到，想要真正的认识作者的原意，几乎是不可能的。心理学的发展，也证明了这一点。而多年来的实践，更是对”作者中心论“提出了无法回避的挑战：</span><br>
<span>然而文学理论与批评的现实实践告诉人们，作者原意的多样化（如精神分析批评提出的显意识与潜意识），作品意义的多样性（如文义在不同语境下产生的意义等），阅读者接受作品时对意义做出的多种截然不同的解释（如接受美学、读者反应批评等理论所表述和阐释多样性现象）是一种历史的客观的存在。于是，在这种情况下，新的理论诞生了（实际没有那么快，这里纯粹为了文章长度考虑而跳过）：即“作品中心论”。这一理论的支持者认为，探寻作品的意义根本毋需考虑作者，如果作者在创作中的意图或动机已经在作品中实现，那么只需要研究和阅读作品即可；如果作者的意图没有在作品中得到实现，那么也与作品本文的意义无关。他们坚持认为“作者中心论”者没有抓住作品这个意义本体，终难免主观主义与相对主义，这是一种“意图谬误”。</span><br>
<span>于是，“作者中心论”就这样衰落了。</span><br>
<span>现在，让我们反过头来看开头提到的批评，通过以上的论述，这些言论恐怕已经不攻自破了。不管作者如何想，读者显然是有权提出自己的诠释的：哪怕可能与作者个人的想法南辕北辙。这样一来，所谓的“强行解释”也就不存在了，只有“可接受的解释”与“不可接受的解释”，以上的诸多批评，也就落在了空处。至于认为“没有意义”的......我只能说，存在主义已经是快两百年前的东西了。</span><br>
<span>（最后闲扯一句，我发现很多人——或者说绝大多数吧，都不自觉的秉持着“作者中心论”，我猜可能是因为义务教育阶段文学阅读训练的影响——披着“作者中心论”的皮的思维训练。）</span><br>
<span>参考：作者中心论的兴起与衰落——现代西方文学批评史上的一次重大转折</span><br>
<span>知乎：是否真的存在「过度解读」？</span><br>
</p><p><b>wwz11s: </b><br>
<span>文学家跟文学评论家本来就是两个完全不同的群体，游戏也一样</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span> 本帖最后由 放眼大世界 于 2019-12-5 23:50 编辑 </span><br>
<span>character 发表于 2019-12-4 15:46</span><br>
<span>早在一年前有人趴出这段被删除的剧情时，我就提过：玛利亚不是西蒙杀的，最起码在最终成品的故事里不是， ...</span><br>
<span>好像有种说法是玛丽亚让西蒙杀了自己</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>找到一个有趣的采访，宫崎英高果然热衷于起怪名。</span><br>
<span>Interviewer: Here's another community question. A Lot of the names for items, lands and NPCs are very creative. How do you choose them?</span><br>
<span>Miyazaki: I do occasionally get hints and suggestions from everyone on the team, as well as Frognation, the company that's handled the English versions of our games since Demon's Souls. But in the end, I choose all the names. That's always been the case for the titles I've directed. Names are an incredibly important part of any world you want to depict, of course, but even more than that, I just love coming up with them. I'm a bit of a naming nerd, I guess. It's always fun for me. I consider things like word origins, how it sounds in expressions, regional considerations, the whole thing. The single exception here is the titles of my games. I'm really terrible at that, and really, I never had a good experience with it (laughs).</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>mimighost 发表于 2019-12-5 17:00</span><br>
<span>其实这种指不清道不明的，反而有神话的写作特点。</span><br>
<span>神话很多时候背后就是没有逻辑的。</span><br>
<span>是这个道理。真正的象征主义就不存在原型！</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>Interviewer: So the world of Bloodborne has the Hunter's Dream, and then several areas referred to as nightmares. There's a world that serves as the game's “reality” as well, right?</span><br>
<span>Miyazaki: Ah, so you're asking if areas like Yharnam are meant to be reality? Well, that has some implications within the story. Yharnam at night, with the Hunters and all, truly is a nightmare-like world, but is it actually a nightmare? Or was it? That kind of thing. I think different gamers will have different interpretations of that, especially depending on which ending they reach. That's something deliberate on our part. This might be going off-topic a bit, but I like reading about how gamers interpret or think about the story and world of my games. So I don't want to rob them of that space for open interpretation. That, after all, is part of the fun I get to have after development (laughs). Still, this can often be a delicate thing, and I'm not exactly an expert at it either, so I can't be confident yet about whether it'll go well or not. Apologies in advance if it doesn't, then.</span><br>
<span>Miyazaki: Oh, that's all right. The gamers definitely will. I'm trusting on that. Of course, I'm sure we may get some criticism that gamers aren't given enough explanations, and I'll gladly accept that if so. But I think the fun of imagining things for yourself is one of the core tenets I follow. I like trying to focus on the fun of exploring this really dark place, then attempting to shine a light upon it. If that winds up simply being too hard to understand, then that's just another sign that I'm stretching it a bit, I think.</span><br>
<span>总而言之，你们猜吧，这也是游戏的乐趣之一</span><br>
</p><p><b>trentswd: </b><br>
<span>Cortana 发表于 2019-12-5 20:54</span><br>
<span>大家讲的都很有见地，我来说一些关于玩家自己的东西好了。</span><br>
<span>众所周知，很多人对于挖掘“碎片化叙事”背后的 ...</span><br>
<span>读者可以有自己的诠释</span><br>
<span>但是读者得明白这件事，写成“我的看法”而不是“我觉得宫崎英高就是这么想的”</span><br>
<span>和同人一个道理，你可以觉得喜欢，但是你不能觉得这是官方设定</span><br>
<span>很多人就喜欢用别人的解析在论坛上和人pvp，非常蛋疼</span><br>
</p><p><b>Cortana: </b><br>
<span>trentswd 发表于 2019-12-6 19:54</span><br>
<span>读者可以有自己的诠释</span><br>
<span>但是读者得明白这件事，写成“我的看法”而不是“我觉得宫崎英高就是这么想的”</span><br>
<span>不错，这种自大的心理也是要不得的，很多人都有这个毛病</span><br>
</p><p><b>御神水: </b><br>
<span>My bad，我应该把话说得直白些。</span><br>
<span>虽然对游戏进行脑补算得上游戏的一种玩法，</span><br>
<span>然而一旦超过合理范围在我看来就是一种“吃饱了”行为。</span><br>
<span>你当成宝的东西在厂家眼里可能只是个玩具、赚钱的产品。</span><br>
<span>触景生情、有感而发很正常，但钻牛角尖、玩成朝圣就没意思了。</span><br>
<span>脑补产物除了带来多巴胺、自己感动自己、让同道中人感叹猴赛雷，还有什么现实意义？</span><br>
<span>挖坑不填交代不清很难说得上是负责任的做法，何况from只是拿来给玩法服务，</span><br>
<span>而玩家的脑细胞却在认真的过程中实实在在被消耗掉了。</span><br>
<span>所以宫贼在最近的作品里尝试改变这种情况，所以打铁有了进步，老头戒指还请来了另一个大佬。</span><br>
<span>当然，你们如果享受全方位受苦，那也是你们的权力。开心就好。</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>御神水 发表于 2019-12-6 21:52</span><br>
<span>My bad，我应该把话说得直白些。</span><br>
<span>虽然对游戏进行脑补算得上游戏的一种玩法，</span><br>
<span>然而一旦超过合理范围在我看来 ...</span><br>
<span>按你这论调，比起很多故事清楚明白看完就算的作品，“魂学”的讨论度和玩家参与度更高，社群壮大之余甚至有人能以此谋生，并启发了一批制作者（虽然都没魂那么成功但也有销量可以的，并且前面也说了实现成本较低），“现实意义”不是挺突出的么。</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>如果自己愿意解读算吃饱了撑的，那玩游戏又有什么现实意义？按这么考虑抠数据也是吃饱了撑的，都是策划填的数值。</span><br>
</p><p><b>KuonjiClara: </b><br>
<span>泥潭这类贴里永远看不到"一千个人有一千个哈姆雷特"的观念,为什么都认为自己的观点才是唯一正确解哪.</span><br>
<span>上面说作品中心论的我觉得就很有道理,就像做一尊雕像放在那里,访客按什么角度去看,看不看都是自己的事,然而每个人的角度都不能说是错的.</span><br>
<span>叙事特别好的游戏多了,好么?特别好,我就很喜欢新战神和死亡搁浅这种剧情给你安排清清楚楚,演出也足的作品,但他们有魂类叙事的特点么?没有,所以我觉得魂类叙事有它存在的意义,和乐趣.就像煎饼果子成本有限,我爱吃,火锅要啥有啥,我也爱吃,两者并没有互相替代性,我不会吃了一个就不喜欢另一个了.</span><br>
<span>说到成本问题,我认为是的确有的,但出于成本问题而做出的设计也许意外的有亮点,举两个动画的例子,NGE里初号机掐渚薰是因为成本所限,但这镜头也成了经典,痞子在后两话里插线稿和实景图,也是因为成本,但的确传达出了精污的意向.又比如化物语,里面频繁的定格,黑屏大段文字,是省钱,但同时也给了作品不一样的味道,所以省钱而为的设计无意中发展成一种风格也是正常的.</span><br>
</p><p><b>四氢化钠: </b><br>
<span>Cortana 发表于 2019-12-05 20:54:34</span><br>
<span>大家讲的都很有见地，我来说一些关于玩家自己的东西好了。</span><br>
<span>众所周知，很多人对于挖掘“碎片化叙事”背后的 ...其实可能有些人也不在乎玩家群体解读的故事，他可能单纯否定拼凑碎片和对暗示联想的解读方法。认为这套纯粹根植于文本的方式意义不大。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>冰寒之月: </b><br>
<span>我记得老贼之前确实是说过魂学家比自己更懂魂来着</span><br>
<span>再说游戏里删掉的部分不一定真适合放进剧情里的 可能作者觉得有所矛盾或者不合适给删了呀</span><br>
</p><p><b>zxlice: </b><br>
<span>就是只有基本设定，没有剧情而已</span><br>
</p><p><b>御神水: </b><br>
<span>pgain2004 发表于 2019-12-6 22:19</span><br>
<span>按你这论调，比起很多故事清楚明白看完就算的作品，“魂学”的讨论度和玩家参与度更高，社群壮大之余甚至 ...</span><br>
<span>不是有个笑话，有人自己写的文章被做成阅读理解，答题反被扣分来着。</span><br>
<span>脑补玩家和阅读理解的出题人是一样的，怎么过度脑补、</span><br>
<span>头脑风暴固然是他的自由，但别忘记，那只是二次衍生物。</span><br>
<span>然而from就是这么懒散，它承认过你们思考的产物么？</span><br>
<span>目前为止还只是个“已阅”吧。</span><br>
<span>我定义的“现实意义”针对的是玩家经过过度脑补，最后得到了对人生有意义的东西。所以我说“很聪明。然后呢？”</span><br>
<span>启发一批制作者那也是业界的事情，何况这些人的事业最后如何很难说，魂like不少，但最后成器（作品得到认可，团队持续经营）的毕竟只是少数。当然，每个人定义成功的方式不一样，能让自己的想法落地也实属不易。</span><br>
<span>社群壮大之余甚至有人能以此谋生</span><br>
<span>所以不觉得很愚蠢么？少数人靠这种都没被官方钦点的东西就收割了大多数人。</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>玩家自己找到的乐趣，为什么要被官方承认？</span><br>
<span>认为不按爸爸的思路去感受游戏就是蠢，暴雪很欢迎。</span><br>
</p><p><b>奇拉奇拉: </b><br>
<span>我要笑死了，玩个游戏都要追求“人生意义”，有二刺螈那味儿了，好活儿</span><br>
</p><p><b>御神水: </b><br>
<span>hshiki 发表于 2019-12-7 15:37</span><br>
<span>玩家自己找到的乐趣，为什么要被官方承认？</span><br>
<span>认为不按爸爸的思路去感受游戏就是蠢，暴雪很欢迎。 ...</span><br>
<span>对啊，官方都没定论，大家都有脑补权力凭什么某人就是“标准答案”？</span><br>
<span>去中心化就去得彻底些嘛。还是说其实还是需要中心的？某些人膨胀了吧？</span><br>
<span>何其魔幻。</span><br>
<span>我的态度很明确：不以为然+打扰了，你们继续。</span><br>
<span>恰恰和无能狂怒得只能扣分发泄的“吃你家饭啦？”相反，与我何干。</span><br>
<span>一样这点功夫还不如省下这些精力干别的事，再不济也能多打几个游戏嘛。</span><br>
<span>互道珍重就珍重呗，那又如何。</span><br>
<span>摆个观点而已，上纲上线把知乎东西搬来，就又觉得自己ying了？根本说的不是一个维度的东西。</span><br>
</p><p><b>御神水: </b><br>
<span>奇拉奇拉 发表于 2019-12-7 16:01</span><br>
<span>我要笑死了，玩个游戏都要追求“人生意义”，有二刺螈那味儿了，好活儿</span><br>
<span>你的笑点也太低了。再看看清楚，我可没说通过玩游戏追求人生意义的胡话。</span><br>
<span>游戏本来就是拿来消遣的，只是100个人100种玩法而已。</span><br>
</p><p><b>EZ的傻牛: </b><br>
<span>宫崎英高：不，根本没有剧本！</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span> 本帖最后由 pgain2004 于 2019-12-7 16:22 编辑 </span><br>
<span>御神水 发表于 2019-12-7 15:28</span><br>
<span>不是有个笑话，有人自己写的文章被做成阅读理解，答题反被扣分来着。</span><br>
<span>脑补玩家和阅读理解的出题人是一样 ...</span><br>
<span>你这话可以用来说大部分衍生作品圈，太多大热的同人作和二设不会得到官方承认了，然而大家乐意。</span><br>
<span>该形式启发一些业界成员，然后我能玩到盐、玩到the surge 2、玩到渎神，制作者也能恰到钱，皆大欢喜。</span><br>
<span>最简单的，玩游戏图一乐，玩魂学图一乐，玩论坛图一乐，本质差别不大。有些人玩游戏能被启发影响人生轨迹，有些人能玩魂学被启发而转变，有些人玩论坛能遇到老婆成家，也都只是少数。</span><br>
<span>进来扣一个斯德哥尔摩，现在又说不以为然，那我觉得你一开始就别自以为是地码字会比较好咯，毕竟除了自我表达，觉得自己很有道理然后被人扣几分之外，你这样有什么现实意义呢？</span><br>
</p><p><b>千本blur: </b><br>
<span>一千个读者心中有一千个哈利波特。</span><br>
</p><p><b>turnxxx: </b><br>
<span> 本帖最后由 turnxxx 于 2019-12-7 18:19 编辑 </span><br>
<span>御神水 发表于 2019-12-7 16:13</span><br>
<span>你的笑点也太低了。再看看清楚，我可没说通过玩游戏追求人生意义的胡话。</span><br>
<span>游戏本来就是拿来消遣的，只是1 ...</span><br>
<span>把别人的玩法定性为斯德哥尔摩，原来御神水菊苣还是精神科医生啊</span><br>
</p><p><b>colohot: </b><br>
<span>御神水 发表于 2019-12-7 15:28</span><br>
<span>不是有个笑话，有人自己写的文章被做成阅读理解，答题反被扣分来着。</span><br>
<span>脑补玩家和阅读理解的出题人是一样 ...</span><br>
<span>不懂你为什么非要把fs和玩家“对立起来”</span><br>
<span>fs碎片化叙事，最后恰到了钱，收获了赞誉，得到了魂式关卡流水线制作的技巧与心得。</span><br>
<span>玩家玩碎片化叙事，最后玩的爽，解读的开心。</span><br>
<span>但为什么到你这里就变成了对立关系？玩家为什么需要官方承认脑补的产物？官方为什么要承认同人的设定？更奇怪的是你一定要个有“现实意义”的结果。从物品说明和场景布置中抽取信息拼凑解读是玩家自发的行为，得到的可能是多巴胺，可能是发到社交网络上别人的认同和讨论，也可能什么都没有，但问题就是玩家并不是冲着“最后得到对人生有意义的东西”去解读信息啊，更不要说用这个标准来看，玩游戏本身就没有“现实意义”。</span><br>
<span>“很聪明，然后呢？”就是个伪命题，因为它不需要然后</span><br>
<span>所以不觉得很愚蠢么？少数人靠这种都没被官方钦点的东西就收割了大多数人</span><br>
<span>这个逻辑依旧在对立游戏制作方和玩家，不再赘述</span><br>
<span>我觉得你不喜欢碎片化叙事，或者说不喜欢这种讨巧的做法，不喜欢玩家过度脑补（而且事实上的确是这样），我能理解，讨论游戏的时候说这些缺点，也很正常。但非要套其它理由来批判这种玩家解读的行为，甚至为了圆逻辑强行给fs安上罪名，就显得姿态很不好看了</span><br>
</p><p><b>Cortana: </b><br>
<span>御神水 发表于 2019-12-7 16:09</span><br>
<span>对啊，官方都没定论，大家都有脑补权力凭什么某人就是“标准答案”？</span><br>
<span>去中心化就去得彻底些嘛。还是说其 ...</span><br>
<span>虚空打靶？并没有人宣称自己的分析就是那唯一的标准答案，VaatiVidya都没这么说，要是真的有人这么干了，迎接他的也只会是嘲讽和批评。</span><br>
<span>另外，你虽然口口声声说“不在乎”，然而从你对“宫崎英高”、“From Software”、“黑暗之魂”等关键字几乎百分之百的触发率、即使是在无人关注的B站、贴吧和奶牛关也坚持不懈宫崎黑的大业、甚至在贴吧称有一个文件夹专门收集相关资料等行为来看，你可没有把自己的观念落到实处。你说着“不在乎”，可我看你对推销自己的观念可是异常的在乎，我还没见过你在什么时候对着持相反观点的人承认过自己的错误哪怕只是一部分，虽然网民几乎个个都这样，但这也不代表这是值得骄傲的事。如果按照你一贯的“恶意揣测动机”的手法来思考，那只能认为你不过是把这个观念作为网上吵架的盾牌罢了。</span><br>
<span>到这里，你是不是打算用“这些东西根本花不了我多少精力”来反驳啦？可是很抱歉，我们只是网友，只能通过网络这一渠道来认识你，这些东西在你的生活里到底占了多大的精力也无从得知，毕竟网上敲敲字谁不会呢？所以只能从网络这唯一的渠道来推测了：在网络上，你展现了一个对上述关键词有着异乎寻常的热情、非常热衷于以此为主题发着阴阳怪气充满优越感的言论的形象，这与你“不以为然”的说法产生了不可调和的矛盾：因为如果你真的不在乎，那么你根本就不会如此孜孜不倦地和别人对线而是风淡云轻的“随他去”，按照你的逻辑，不发这些引起争议的东西把自己牵扯进去，省下精力来多打几个游戏不好吗？</span><br>
<span>于是结论就很明显了：要么你双标，要么你那“不在乎”的说法不过是吵架时才搬出来的遮羞布。</span><br>
</p><p><b>turnxxx: </b><br>
<span>colohot 发表于 2019-12-7 18:44</span><br>
<span>不懂你为什么非要把fs和玩家“对立起来”</span><br>
<span>fs碎片化叙事，最后恰到了钱，收获了赞誉，得到了魂式关卡流水 ...</span><br>
<span>他只是单纯不喜欢现在的fs，你翻他历史记录就知道了</span><br>
</p><p><b>团结的腹肌: </b><br>
<span>御神水 发表于 2019-12-7 16:09</span><br>
<span>对啊，官方都没定论，大家都有脑补权力凭什么某人就是“标准答案”？</span><br>
<span>去中心化就去得彻底些嘛。还是说其 ...</span><br>
<span>不以为然+打扰了，你们继续。</span><br>
<span>笑死，这楼里就数你打字多，高潮快，真不以为然是你这样儿的？</span><br>
</p><p><b>御神水: </b><br>
<span>pgain2004 发表于 2019-12-7 16:19</span><br>
<span>你这话可以用来说大部分衍生作品圈，太多大热的同人作和二设不会得到官方承认了，然而大家乐意。</span><br>
<span>该形式 ...</span><br>
<span>你这话可以用来说大部分衍生作品圈，太多大热的同人作和二设不会得到官方承认了，然而大家乐意。</span><br>
<span>人家体系本来就完整没必要承认吧。相对的，from自己又填了多少坑？</span><br>
<span>玩家自娱自乐当然可以，但多年之后会发现称得上“痕迹”的“痕迹”并没有留下。</span><br>
<span>该形式启发一些业界成员，然后我能玩到盐、玩到the surge 2、玩到渎神，制作者也能恰到钱，皆大欢喜。</span><br>
<span>没错，但这种跟风能持续多久？恰到钱的才几家？</span><br>
<span>一样有能力有想法干嘛拘泥在别人的框架里？恶魂自己不也非主流出身么。</span><br>
<span>最简单的，玩游戏图一乐，玩魂学图一乐，玩论坛图一乐，本质差别不大。有些人玩游戏能被启发影响人生轨迹，有些人能玩魂学被启发而转变，有些人玩论坛能遇到老婆成家，也都只是少数。所以我说了，娱乐而已别过分入戏。</span><br>
<span>吃完饭开机刷几盘爽一下就好，拿得起放得下。</span><br>
<span>进来扣一个斯德哥尔摩，现在又说不以为然，那我觉得你一开始就别自以为是地码字会比较好咯，毕竟除了自我表达，觉得自己很有道理然后被人扣几分之外，你这样有什么现实意义呢？</span><br>
<span>被支离破碎的信息绑架，最后成为孜孜不倦缝合这些碎片的奴隶。不是斯德哥尔摩还是什么？</span><br>
<span>那换个说法，“成瘾”。</span><br>
<span>缝合次数多了，总有一天会开始思考，除了在相关游戏社区内进行共鸣、</span><br>
<span>互联网搜索能力得到了提高、增加了一些平时用不到的冷知识外还得到了什么？</span><br>
<span>“斯德哥尔摩”和我对这种群体行为不以为然并不矛盾。</span><br>
<span>扣分也就那回事，无力如他也只能通过这种方式表达不认同了。</span><br>
<span>至于现实意义，就是提前引发部分玩家的思考，加速动摇过程。</span><br>
<span>虽然目前我不受欢迎，但还是很期待你们最后“和我一起来唱这首歌”的。</span><br>
<span>当然，就算落空我也不会有什么损失。</span><br>
</p><p><b>Cortana: </b><br>
<span>我操，刚刚又有新发现！STN不是做过一期AC的视频嘛，御神水先生在评论下可是蹲了好久呢，十月一号六点发的视频，当天第一条评论八点最后一条十一点，整个视频最后一条评论更是到了十月四号十二点，视频时长八分钟，其中至少三对评论间隔小于半小时，做得这么烂都能有这个频率，我都能想象出御神水先生在电脑前狂按F5的样子了，这也太不在乎了8</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>御神水 发表于 2019-12-7 19:43</span><br>
<span>人家体系本来就完整没必要承认吧。相对的，from自己又填了多少坑？</span><br>
<span>玩家自娱自乐当然可以，但多年之后会 ...</span><br>
<span>为什么你笃定这些爱好者、这些尝试其公式的开发者一定就会框死在里面呢？我明明看到了不少尝试和突破。</span><br>
<span>很多自己补全甚至跳出常规的理论，其实是借框架输出自己的内容，从古至今这种形式都广泛存在，也正如楼上不少人说的哈姆雷特，为什么在你看来就成了被绑架的奴隶呢？</span><br>
<span>有人娱乐有人入戏，你在旁边锲而不舍地指指点点又算啥呢？</span><br>
<span>有兴趣的时候拿起，没兴趣的时候放下，仅此而已，我就这么干了，很多人也只是这样，为什么要跑到另一个极端，和你唱这无聊无趣无调的歌呢？</span><br>
<span>大家怀有对相关作品的美好记忆，所以有新人提起时来重温聊聊，谈谈看法；你是对这有坏印象，有人提起就进来鄙视一下，结果还要加一句不在意。对比之下，我还是觉得阁下比较魔怔啊，干点别的事不好么。</span><br>
</p><p><b>Vladimeow: </b><br>
<span>我觉得血缘的叙事比魂系列还要薄弱，但是细思恐极的地方特别多，我挺喜欢这种感觉的 基本都是只言片语，也可以理解成不说人话</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1879325[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>《血源》好好的故事被拆的七零八落，这就是碎片化叙事？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1879325-1-1.html</link>
      <description>《血源》好好的故事被拆的七零八落，这就是碎片化叙事？&#13;
看了B站极文搬的国外大神发觉的血源被删减的对话和任务，很多对话能揭示一些关键剧情，特别是玛利亚的剧情，被发掘出来这里是有一个支线任务的，而且能触发不同的动画和对话，这些对话对理解游戏故事背景有非常大的用处，但是最后老贼都给删了。还有加斯科因神父的对话也被删除了，发掘出来以后这货竟然会说恩巴萨，这不就是恶魔之魂里神父祈祷的话嘛，原来老贼是想让血源和恶魂共用世界观的，结果最后都删了。
&#13;
如果这些对话和任务能够保留，说不定这些魂学家们能更接近故事的真像，也不会这样吵来吵去，让老贼背后里看笑话。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>westgun: </b><br>
<span>《血源》好好的故事被拆的七零八落，这就是碎片化叙事？</span><br>
<span>看了B站极文搬的国外大神发觉的血源被删减的对话和任务，很多对话能揭示一些关键剧情，特别是玛利亚的剧情，被发掘出来这里是有一个支线任务的，而且能触发不同的动画和对话，这些对话对理解游戏故事背景有非常大的用处，但是最后老贼都给删了。还有加斯科因神父的对话也被删除了，发掘出来以后这货竟然会说恩巴萨，这不就是恶魔之魂里神父祈祷的话嘛，原来老贼是想让血源和恶魂共用世界观的，结果最后都删了。</span><br>
<span>如果这些对话和任务能够保留，说不定这些魂学家们能更接近故事的真像，也不会这样吵来吵去，让老贼背后里看笑话。</span><br>
</p><p><b>blueflames001: </b><br>
<span>老贼：你们都看明白了，还吹个屁</span><br>
</p><p><b>系色可符香: </b><br>
<span>挖的不都是背景设定吗，主线剧情有什么不懂的</span><br>
</p><p><b>空空空: </b><br>
<span>血源其实是这几部里面完成度最低的，能把本来应该在主线里的东西扔进迷宫就特别离谱。好在dlc做得很有味道拉高了评价</span><br>
</p><p><b>exia00raiser: </b><br>
<span>背景设定这种东西可以事后去问论坛老哥，打游戏的时候要的就是内味儿</span><br>
</p><p><b>joker8023: </b><br>
<span>在结合龙崎的解析，基本上就是这个故事情结。</span><br>
</p><p><b>plok201: </b><br>
<span>但是你说的这些和碎片化叙事没关系啊，单纯就是游戏工期问题把东西删了，就算是正常叙事，他删了的东西你不知道不也一样整不明白...</span><br>
</p><p><b>ybfelix: </b><br>
<span>删了就是不是canon啊，又不是什么官方设定书补充，当然以最终游戏里呈现的为准</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span>主线我也不懂，该隐赫斯特那段太吸血鬼了，有点生硬，我感觉像是被阉割过</span><br>
</p><p><b>不可避免: </b><br>
<span>删掉就和成品无关了，可以作为闲谈但无法拿出来证明什么。</span><br>
</p><p><b>光荣的小学生: </b><br>
<span>老贼讲故事的思路是配合游戏制作的思路</span><br>
<span>游戏制作最初剧情只有个大概和基调，然后美术设计、场景设计、boss设计围绕着这些基调展开，最终把这些设计串在一起，然后进行内容的具体制作，剧情是重要性很低的东西了</span><br>
<span>所以不是剧情被拆散了，实际上是本身剧情制作的时候就是零散的</span><br>
</p><p><b>ssd: </b><br>
<span>讲明白了还有啥味啊要的就是这股装逼劲 整明白了让人说这是烂俗套路的情节吗</span><br>
<span>反正有一帮较劲的帮着持续制造话题 岂不美哉</span><br>
</p><p><b>okerith: </b><br>
<span>我记得黑魂系列都是先把场景关卡弄差不多了然后再编剧情。</span><br>
</p><p><b>johan·liebert: </b><br>
<span>都讲清楚了就没逼格了</span><br>
</p><p><b>RUANHYC: </b><br>
<span>删了的故事就当不存在吧</span><br>
</p><p><b>404489039: </b><br>
<span>说话不利索是大师的表现，剩下自己补脑</span><br>
</p><p><b>icecry: </b><br>
<span>话说之前看到部讲血源剧情的Q版漫画，画的蛮有趣</span><br>
<span>找个下：血源诅咒故事漫画 作者Docurro</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>你就是一个外乡人，亚楠本地哪里有苍蝇馆子都不清楚，怎么可能知道师傅和徒弟是不是红尘滚滚过</span><br>
</p><p><b>塔奇克马: </b><br>
<span>半成品叙事,嚼起来才有味道?</span><br>
</p><p><b>华发夜眼[CN]: </b><br>
<span>本来就是一个烂俗的故事，讲的明明白白还有讨论度吗，还不如舍弃掉为了游戏本体服务。</span><br>
</p><p><b>westgun: </b><br>
<span>华发夜眼 发表于 2019-12-4 14:02</span><br>
<span>本来就是一个烂俗的故事，讲的明明白白还有讨论度吗，还不如舍弃掉为了游戏本体服务。 ...</span><br>
<span>觉得还挺好吧，以前没接触过克苏鲁类的东西，觉得还挺有趣的，没想到简单的外表下隐藏了个这么深厚的故事，看了解析以后吓尿了。</span><br>
</p><p><b>westgun: </b><br>
<span>不可避免 发表于 2019-12-4 13:08</span><br>
<span>删掉就和成品无关了，可以作为闲谈但无法拿出来证明什么。</span><br>
<span>我刚才说的那个玛利亚的故事，其实删除以后玩家分析的结果和删掉的基本吻合，只是删掉的部分直接证明了是西蒙杀了师姐，不删的话需要脑补加推理才能知道</span><br>
</p><p><b>Exm842: </b><br>
<span>没有剧情，只有设定</span><br>
</p><p><b>点男: </b><br>
<span>实际上这跟宫崎老贼也没啥关系，不好好讲故事这个习惯是FS的传统，从装甲核心开始就这样了</span><br>
</p><p><b>j5g27: </b><br>
<span>主要是金杯迷宫那么重要的东西居然放在主线体验以外，我一周目就进迷宫玩了半个小时觉得太出戏了，就回去推主线了。</span><br>
<span>结果通关了看玩家解析，整个地宫在游戏的背景的里故事完全是不可或缺的地位，但是实在太跳脱主线了，到现在本体和老猎人刷了好几遍了，也坚持不下去通迷宫</span><br>
</p><p><b>天妇罗: </b><br>
<span>碎片化叙事成本低，逼格高，非常适合FS这种体量的公司</span><br>
</p><p><b>syndrome2032: </b><br>
<span>魂味叙述不是因为少了支线所以支离破碎，有支线也是支离破碎啊。</span><br>
<span>病房那些可以对话的病人也没啥办法吧。也就对话下</span><br>
</p><p><b>不可避免: </b><br>
<span>westgun 发表于 2019-12-4 14:40</span><br>
<span>我刚才说的那个玛利亚的故事，其实删除以后玩家分析的结果和删掉的基本吻合，只是删掉的部分直接证明了是 ...</span><br>
<span>不是吧，游戏本体只有西蒙指引你探索故事真相。重点是每次实质性的探索都是玩家早一步。</span><br>
<span>先有玩家杀路德维格，后有西蒙对驴头评头论足。先有玩家到病院点灯传送，才有西蒙转移位置的剧情。以往宫崎英高做别人先一步的剧情顺序都是去了某处发现别人已经在了，顺序不能乱。</span><br>
<span>所以没解包前绝大多数推测都是玛利亚愧疚自杀。</span><br>
<span>所以我是觉得解包内容不能算数。</span><br>
</p><p><b>character: </b><br>
<span>westgun 发表于 2019-12-4 14:40</span><br>
<span>我刚才说的那个玛利亚的故事，其实删除以后玩家分析的结果和删掉的基本吻合，只是删掉的部分直接证明了是 ...</span><br>
<span>早在一年前有人趴出这段被删除的剧情时，我就提过：玛利亚不是西蒙杀的，最起码在最终成品的故事里不是，因为逻辑上说不通</span><br>
<span>去渔村的钥匙在玛利亚身上，西蒙想拿但自问赢不了玛利亚，所以才要怂恿玩家去星辰塔，如果西蒙自己能干掉玛利亚那他早干了那轮得到主角；退一万步，如果西蒙真的杀了玛利亚，他肯定会拿了钥匙去渔村，那玛利亚身后的通道自然是处于打开状态，这种状况下玛利亚还要主角跟拼命的理由就变得很牵强了</span><br>
<span>所以正如楼上的人说，魂系向来是先做好关卡再考虑剧情，西蒙杀了玛利亚这段剧情跟玛利亚boss战会有冲突，所以在最终成品里被删除了</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>宫崎英高在道具描述和对话里不说人话内味儿研究起来会上瘾的，我已经凑起三篇准备开始写了。</span><br>
<span>只狼的文案交给小弟后，很多地方说的太明白了。</span><br>
</p><p><b>MrRedfield: </b><br>
<span>我倾向于没有叙事，只有背景设定和人物设定的堆砌</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>汪达: </b><br>
<span> 本帖最后由 汪达 于 2019-12-4 16:04 编辑 </span><br>
<span>魂系为什么搞这种碎片化叙事，其实是因为剧情演出部分是相当耗费人力的，那些比较注重演出的游戏，比如顽皮狗旗下的，花在剧情演出上的预算可能接近甚至超过开发费用的一半了</span><br>
<span>而FS是一家小厂，说白了就是没闲钱做大段的精美演出，或者说不想为了剧情演出而牺牲可玩性部分，从而做出的一种抉择，所以在魂里大量NPC都是站桩对话，甚至早期作品连嘴都不动，而省下来的预算都投入到了敌人设计，关卡设计，美术等方面了</span><br>
<span>仔细观察就能发现，魂系列的敌人不但种类比较丰富，单个敌人的动作也是相当多样，这在战神这种重视演出的3A级ACT里是看不到的，只有鬼泣忍龙这种关卡制ACT里才能有这种体验，可以说既有RPG的量，又有接近一流ACT游戏的质</span><br>
<span>宫崎老贼把一个以可玩性为第一优先级的游戏系列的故事做得如此韵味悠长，以无声胜有声，其实是在极大的限制与克制下完成的，其中的功底与艰辛绝非一句不好好讲故事足以概括。其实普遍采用碎片化叙事的难到不是抽卡手游么，每个关卡介绍和卡牌介绍上放几句话交待剧情，把剧情交待稀碎。如果真这么容易，国产手游早就人均宫崎英高，游戏区到处都是手游剧情讨论了</span><br>
</p><p><b>dogfight: </b><br>
<span>宫崎英高有阅读障碍，就别指望他好好讲故事了</span><br>
<span>被问及为什么《黑暗之魂》系列会和别的游戏又如此大的差别时，宫崎英高直言称这是因为他小时候阅读能力太差。由于没办法读书，年幼的宫崎英高只能通过幻想来满足自己的空闲时间。</span><br>
</p><p><b>kumquat_cc: </b><br>
<span>说到叙事，就想起来，玩马里奥u，桃花城堡最后一关，用马里奥或者路易吉，公主都会喊出名字+help。</span><br>
<span>用奇诺比奥或者奇诺比珂，公主直接说help，连名字都不称呼的。</span><br>
<span>这个就很离谱。</span><br>
<span>而且很奇怪啊，这些蘑菇头，黄蘑菇会说英语，奇诺比珂也说英语，蓝蘑菇不太爱说话，为什么单单就队长在那zipeziqiu的不知道是哪国鸟语。</span><br>
<span>这么多作品过去了，任天堂也不给个解释</span><br>
</p><p><b>御神水: </b><br>
<span>最早还叫project beast时就号称沿袭恶魂世界观，</span><br>
<span>出试玩版时，玩家强行去打加斯科因，失败也会对玩家说umbasa。</span><br>
<span>但成品上市后这些都没人提了。</span><br>
<span>所以杂志报道里还没上市的游戏截图都会加一句“本游戏尚处开发阶段，和实际成品可能有区别”免责嘛。</span><br>
<span>日厂rpg作品的剧本普遍不行，宫斗写成娃娃家，毕竟不是写给成人的。</span><br>
<span>加上这么多年，题材桥段都用了一遍又一遍早就馊了。</span><br>
<span>from这种说得好听讨巧说得难听点就是词都不全的连词成句，</span><br>
<span>巧妙地避免了出洋相，玩家都忙着考虑怎么填补碎片注意力全被转移了。</span><br>
<span>对from游戏（魂并非开创，也不是宫崎style），完全可以套用“认真你就输了”。</span><br>
<span>玩家竟然在纠结一些连制作人自己都不纠结的东西，活脱脱斯德哥尔摩。</span><br>
<span>把那些碎片串起来，还去理顺里面的关系，很聪明。然后呢？</span><br>
<span>游戏是用来玩的，别想太多，回归本源。</span><br>
</p><p><b>火的意志: </b><br>
<span>汪达 发表于 2019-12-4 16:03</span><br>
<span>魂系为什么搞这种碎片化叙事，其实是因为剧情演出部分是相当耗费人力的，那些比较注重演出的游戏，比如顽皮 ...</span><br>
<span>可手游玩家确实对剧情流连忘返啊，几个热门游戏出新剧情讨论度可不低啊只不过s1本来人就少而已</span><br>
<span>看来手游都是碎片化叙事大师了</span><br>
</p><p><b>石中剑二: </b><br>
<span>低成本叙事，爱明白不明白</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>对比格林魔书,奥丁球和村正还有13机兵.</span><br>
<span>就是那种多线/多轮回叙述,伏笔跟数学公式一样随着剧情推进一个一个埋掉.最后一个坑不留.</span><br>
<span>打完游戏看完credit列表,最后再抖一个包袱,然后一个坑不剩交代的明明白白,让你感觉那叫一个爽.</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>老贼自己都说了玩法优先,剧情其次.</span><br>
<span>所以他游戏关卡设计和手感是第一位的.剧情是后编上去的.剧情要给流程的操作体验让路.</span><br>
<span>这样的删减和根本说不明白都的原因也很清楚了.</span><br>
<span>玩家非要强行解释, 可以视为一种二次创作.作者自己都不关心了的地方.</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>宫崎英高说他崇拜上田文人</span><br>
<span>那我觉得可能不是“不说人话”，而是蔑视文字。</span><br>
<span>可以用象征意象或者场景交代的部分，都不会用具体的文字注解。</span><br>
<span>这其实和看电影类似的，哪怕剧情不行，读懂一个镜头也会带给人成就感，或者和作者的共鸣</span><br>
</p><p><b>セト: </b><br>
<span>觉得小厂省经费的方法是选择怎么投入钱是个伪命题</span><br>
<span>真小厂是有什么人做什么事</span><br>
<span>fs有足够屌的关卡和美术设计</span><br>
<span>才屌到可以忽略剧情</span><br>
<span>其他那些类魂学不来的</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Geminize: </b><br>
<span>Chia 发表于 2019-12-4 18:08</span><br>
<span>宫崎英高说他崇拜上田文人</span><br>
<span>那我觉得可能不是“不说人话”，而是蔑视文字。</span><br>
<span>可以用象征意象或者场景交代的部 ...</span><br>
<span>那老贼该去玩饭野胖子的那些游戏</span><br>
</p><p><b>汪达: </b><br>
<span>火的意志 发表于 2019-12-4 17:50</span><br>
<span>可手游玩家确实对剧情流连忘返啊，几个热门游戏出新剧情讨论度可不低啊只不过s1本来人就少而已</span><br>
<span>看 ...</span><br>
<span>那确实是在下孤陋寡闻了</span><br>
</p><p><b>汪达: </b><br>
<span>Chia 发表于 2019-12-4 18:08</span><br>
<span>宫崎英高说他崇拜上田文人</span><br>
<span>那我觉得可能不是“不说人话”，而是蔑视文字。</span><br>
<span>可以用象征意象或者场景交代的部 ...</span><br>
<span>蔑视文字倒没有吧，即便碎片化叙事魂里还是有相当大比重的内容是依靠文字传达的，上田文人是一个牵手，一个黑化之类的设计就把故事给讲出来了，而魂系相当多的叙事是靠NPC对白和道具描述完成的，到了只狼里靠偷听和敬酒获取额外剧情信息，也都是获取一段NPC独白，跟上田文人还是不大一样，还是陈星汉那种更像上田文人</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>汪达 发表于 2019-12-4 19:18</span><br>
<span>蔑视文字倒没有吧，即便碎片化叙事魂里还是有相当大比重的内容是依靠文字传达的，上田文人是一个牵手，一 ...</span><br>
<span>和同类比，他是话非常少的了。</span><br>
<span>我看到那个说法后，比较了下，确实觉得两人有相似之处。</span><br>
<span>喜欢用象征，追求世界观自洽，还有场景叙事</span><br>
<span>从魂学家成果里，也能看到取材往往不是在文字部分</span><br>
</p><p><b>westgun: </b><br>
<span>シャスタ 发表于 2019-12-4 18:05</span><br>
<span>老贼自己都说了玩法优先,剧情其次.</span><br>
<span>所以他游戏关卡设计和手感是第一位的.剧情是后编上去的.剧情要给流程的 ...</span><br>
<span>老贼自己说很喜欢看玩家的分析</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>Chia 发表于 2019-12-4 18:08</span><br>
<span>宫崎英高说他崇拜上田文人</span><br>
<span>那我觉得可能不是“不说人话”，而是蔑视文字。</span><br>
<span>可以用象征意象或者场景交代的部 ...</span><br>
<span>不认为宫崎英高蔑视文字，那些怪话还是挺有意思的，可能也是我唯一愿意主动开日文玩的游戏。</span><br>
<span>我觉得他写的那些东西显得怪异不像人话一定程度上是因为他经常抠生僻怪异的词，或者使用一些不常见的组合。比如血源里该隐城的装备描述里会提到一个词，把他们嗜血的习惯比喻成“颓废艺术”。</span><br>
<span>颓废艺术是德国纳粹对艺术的一次大清洗，封杀那些会反应现实的现代艺术，贬低其为颓废的艺术。对应到在游戏里，该隐城的嗜血影响了当时（虽然这个时间轴很模糊）医疗教会凭借血疗对亚楠的统治权威，医疗教会派出行刑队去处理，并称该隐城的血族是污秽之血。</span><br>
<span>而医疗教会的首席猎人路德维希，现教区长艾米莉亚，最后的行刑队员阿尔弗雷德，该隐城血之女王，四个人的名字都是德语姓名或者词源来自德语。</span><br>
<span>看多了会觉得他亲自编写或者监制的文案还是很认真的，虽然和别的游戏风格不太一样。</span><br>
</p><p><b>lesson: </b><br>
<span>我喜欢老贼这种找剧情的点子，偶尔看到个npc对话居然和另一个npc/事件等等有故事就觉得很有意思。就像淘金子。玩通关了也会觉得，有好多故事片段应该没摸索出来，手上拿的神秘物品是不是会对上某个NPC引出一段对话，到了那个地方放下物品会不会触发啥玩意！比起解谜或者播片，这种想了解剧情的欲望就显得很有意思。而且NPC都是有语音的，不会显得敷衍，反而是一种另类的游戏方式。</span><br>
</p><p><b>moleslord: </b><br>
<span>我来巨魔一下，我认为宫崎英高没有写作一个高完成度剧本的能力，所以才很讨巧地搞了一个碎片化叙事。</span><br>
<span>完整的线形叙事其实是最难的，因为这个是纯吃功底的，没有深厚的功底很难把一个老生常谈的主题写活，所以才需要一些技巧型的东西去修正。</span><br>
<span>作为对比，托尔金也不喜欢把东西写得特别明白，但是你明显感觉到他写的东西模糊的也好，矛盾的也好，全都是设计好的，虽然读者眼中有一万个哈姆雷特，托尔金心中是有一个标准版本的。</span><br>
<span>宫崎英高这个就是idea超级多，但idea是需要取舍和精炼的，老贼没那个功夫也没这个能力，索性都给你塞到物品说明里，你自己猜去吧，很多东西他是真的自己也没个准儿的。</span><br>
<span>所以我觉得很多魂学家（比如某崎是吧）搞过度解读不说，还去diss别人，就显得很没谱。</span><br>
</p><p><b>415452356: </b><br>
<span>汪达 发表于 2019-12-4 16:03</span><br>
<span>魂系为什么搞这种碎片化叙事，其实是因为剧情演出部分是相当耗费人力的，那些比较注重演出的游戏，比如顽皮 ...</span><br>
<span>？？？“接近一流ACT的品质”，你这是在侮辱ACT。</span><br>
<span>一个攻击动作单调没有“择”=和敌人互动手段少=不用深度也没有深度去理解自己人物的招式性能的游戏系列还一流ACT品质？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1879325[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
