<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>韩国人真的容易喜怒形于色，一言不合就动手么？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>韩国人真的容易喜怒形于色，一言不合就动手么？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:12:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>韩国人真的容易喜怒形于色，一言不合就动手么？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1946259-1-1.html</link>
      <description>韩国人真的容易喜怒形于色，一言不合就动手么？&#13;
最近看了很多韩国电影，说实话我觉得韩国电影蛮好看的。但还是有一些疑惑。
&#13;
韩国人尊卑分明我知道，说话做事都要身份地位优先考虑。但他们骂人打人的频率是不是太高了？可以说是无论男女一言不合就动手，而且不分场合，不给人留情面。往往是弱势一方不敢还手，纯粹被人打的鼻青脸肿。
&#13;
当然比起日本那种无时无刻都要读空气、扭扭捏捏事后暗箭伤人的斗争方式，韩国人当面快意恩仇，揍你一顿这事就算了，反而更爽快点。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>稻希贤: </b><br>
<span>不可说 发表于 2020-07-07 00:32:16</span><br>
<span>当着领导面杀同事还顺便把领导一块干了，打人又算得了什么呢</span><br>
<span>虫豸并感造反啊？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Auver: </b><br>
<span>挺多年前读者文摘类的不就经常有韩国人剁自己手指以表对日本历史问题的抗议反观中国人真怂这种桥段么</span><br>
</p><p><b>影伴光生: </b><br>
<span>Azrael_0 发表于 2020-7-7 12:06</span><br>
<span>就是欺软怕硬，但跪地抱大腿的操作真的没见过，一般要不就硬刚，要不就跑路，要不就抱头蹲防，这跪下抱大 ...</span><br>
<span>两边都不按套路出招，可能是对面觉着你们这么勇是冲着不要命的标准下手的吧，色厉内荏</span><br>
</p><p><b>霜与火: </b><br>
<span>不可说 发表于 2020-7-7 00:32</span><br>
<span>当着领导面杀同事还顺便把领导一块干了，打人又算得了什么呢</span><br>
<span>虫豸并感</span><br>
<span>青瓦台是黑社会吗？</span><br>
</p><p><b>霜与火: </b><br>
<span>Azrael_0 发表于 2020-7-7 10:09</span><br>
<span>韩国人很能咋呼，但一言不合就动手的还是太少了。坐标望京 2002年，路边烧烤摊，棒子3个人喝多了，挑衅我们 ...</span><br>
<span>签子戳脸后来咋整的？轻微伤得有一个吧</span><br>
</p><p><b>酒瓶止迁: </b><br>
<span>另一条时间线里，冥国治下的东北大概就是穷版韩国的德性吧……</span><br>
</p><p><b>MagicalMinori: </b><br>
<span>韩国，也是东北，没毛病</span><br>
</p><p><b>霜与火: </b><br>
<span>sbjpcn07 发表于 2020-7-7 12:44</span><br>
<span>看一个社会的性格特点，跟这个社会流行的影视作品反着来就行了——</span><br>
<span>日本流行的剧，要么是怼上司怼同事怼坏 ...</span><br>
<span>我们的电视剧就是各种衣食无忧的公子小姐谈恋爱</span><br>
<span>所以……</span><br>
</p><p><b>ftqwer1: </b><br>
<span>Auver 发表于 2020-7-7 14:51</span><br>
<span>挺多年前读者文摘类的不就经常有韩国人剁自己手指以表对日本历史问题的抗议反观中国人真怂这种桥段么</span><br>
<span>对日本人的抗议的形式是直接损伤自己的劳动能力和格斗能力。</span><br>
</p><p><b>cubesunmk2: </b><br>
<span>　　一、 不成熟的国家——韩国</span><br>
<span>　　1.为什么韩国人无法克制情绪</span><br>
<span>　　在没去韩国之前，找一直认为祖父母的故乡韩国是一个沉稳、成熟的国家。与中国不相上下，不，应该是比中国更加恪守儒家传统的“东方礼仪之邦”。最起码应该像中国一样，是一个洋溢着民族文化自豪感的理性的国家。对这一点我坚信不疑。 但是，从我踏上韩国土地的那—瞬间起，我就意识到，以往我心目中的韩国形象，不过是—个美丽的幻觉。</span><br>
<span>　　坦率地说，韩国人过于情绪化，“呼”地一下子熊熊燃烧起来并没有错，但任何事情都感情当先则很麻烦，甚至可以说，“韩国人体内流淌的不是血，而是感情”，当这些情绪化的人们聚集在—起时，就很容易引起大的骚乱。</span><br>
<span>　　在国际机场的候机厅里，不用看穿着打扮，马上就能分辨出谁是韩国人：大声地吵吵嚷嚷，过分地喧哗，与其说是在交谈，不如说更像是在吵架。相反，人数虽多，但静静地交谈、频频地点头的—定是日本人。</span><br>
<span>　　韩国人对控制自己情绪的方法过于无知。对与自己的意见和见解稍有不同的人，韩国人大多会立刻毫不掩饰地流露出自己的情绪，即使是对初次见面的人，也不懂得认真听取对方的意见：总是抢先将自己的意见抛出来，强凋自己什么都懂，自己在所有方面都优于对方。</span><br>
<span>　　在机场候机厅一眼就能分辨出韩国人，正是因为他们有这种陋习，才会为自己的小事大吵大闹。在日本、中国及欧洲观光旅游的韩国人也是大声喧哗、不懂得克制情绪，并且与当地人频繁发生摩擦，甚至引起国际**。韩国人的这一陋习在全世界真是臭名远扬。</span><br>
<span>　　2.模仿被自己称为“幼稚国家”的日本，实在滑稽</span><br>
<span>　　韩国人一致严厉批评日本人像孩子般幼稚，举出的一个例子是，日本人非常热衷于照相，拍照的时候总要把手和头歪向一边，并摆出个V字手势，叫一声“其　子”(中国人在照相时则说“茄子”)！ 但是，现在韩国的观光客更喜欢照相，口里叫着韩国式的“辣白菜(基母奇)”，做着和日本人一样的V字手势。只是将日本的“其子”换成了韩国的“辣白菜”。这样一个完全照搬日本的秉性幼稚的国家，令人可笑至极。</span><br>
<span>　　现在在韩国也经常会听到这样的说法：“文化也是我们在古代传授给他们的。韩国文化是高级文化，日本文化是低级文化。只知道模仿的日本，简直就是缺乏独创性的孩子。”接着就充满醋意地批评日本的电视剧等大众文化浅薄幼稚，甚至低俗、乱七八糟。</span><br>
<span>　　但是，具有讽刺意味的是　对这些他们认为幼稚的大众文化，无论是电视节目，还是偶像的衣着打扮，甚至呶着嘴故做可爱的表情，韩国全都跟在日本的后面追。这就是韩国的大众文化。每次在韩国看电视时，我都痛彻地感受到这一点。而且这种倾向一年比一年明显。</span><br>
<span>　　对“再没有比这更幼稚”的日本大众文化，不遗余力地照搬的韩国．不是更幼稚的社会吗?不仅是电视及人众文化，而且韩国的出版，媒介、艺术、时装和感性认知方面，甚至韩国人的行为方式，意识形态，乃至整个礼会都在加速幼稚化。</span><br>
<span>　　50年前，以占领者代表的身份来到日本的麦克阿瑟总司令官曾说过：“日本人的精神年龄只有12岁”，但是经历了50年的成长岁月，日本已经彻底步入中年或者说正好达到了成熟期。(关于这一点，只要看一看日本文化和日本经济飞速发展的现实，就会一目了然。)</span><br>
<span>　　恐怕韩国入听到这样的说法会气得浑身发抖，恨不得揍死我。但是如果能克制亢奋的情绪，冷静地思考，就自然会接受我的观点：</span><br>
<span>　　韩国人至今仍盲目地认为自己在“野蛮的禽兽国家”日本播种了文明与文化。当他们沉浸在被自己夸大了的”成年人”的幻想中时．日本人已经在一个多世纪的现代化进程中，彻底改变了面貌。由孩童走向成年，成长为出色而成熟的绅士。</span><br>
<span>　　日本人的技术、传统和精益求精的精神是经过知识和经验检验过的智慧。他们经历了不断踏踏实实积累的过程。这个过程是韩国人所没有的。韩国人急于追求结果而忽视了过程，就像一个想要玩具而撒娇的孩于，看这也好，看那也好，因而眼花缭乱。这样的社会结构是孩童式、非理性且缺乏连贯性的，结果导致了幼稚和不成熟。</span><br>
<span>　　3.喜欢表露喜怒哀乐的韩国人</span><br>
<span>　　韩国人一向把发泄情绪视为美德，并因此而自豪。其实这其中存在很大的问题。我说它是毁灭韩国的主要原因。表露情绪本身并没有错，但是像漏了底的缸一样，将一切毫无节制地和盘托出，就需要斟酌了。</span><br>
<span>　　有情绪，就该直接外露，我认为这种想法本身就是错误的。比起外露，节制才是成熟的标志。完全袒露自己的情绪，实际上就是把真实的自己彻底暴露给对方。暴露了自己的底牌，自己就会处于完全不设防的状态。谁能战胜隐藏起来的敌人呢?不了解对方的情况就兵戊相见，必然遭受被击败的命运，</span><br>
<span>　　中国人拥有悠然处事的大家风范，喜怒哀乐不形于色，日本人也把克制情绪视为一大美德。只有韩国人浮躁幼稚。</span><br>
<span>　　到目前为止，我所见过的许多韩国人都是一开始就将自己的事情和盘托出，推心置腹地同我交谈。大有一副刚一见面就要“掏出心肺献给对方”的架势。</span><br>
<span>　　将自己的过去、身世甚至隐私，都毫不隐晦地一一道来。不管对方的状况如何，只顾一个劲地表现自己，完全不顾对方愿不愿意听。</span><br>
<span>　　以前在广岛，曾见过一个韩国企业家，初次见面就说：“我觉得你就像我的弟弟，我来帮你吧I”然后毫不掩饰地讲白已是多么有能力的实业家，上过几次报纸，电视上露过几次脸，又获得过几次什么什么奖……就像三岁孩子，洋洋得意地炫耀白己有多么好玩的玩具，爸爸妈妈绐买了多么漂亮的衣服，今天去了多么有趣的地方。本是一个健壮的美男子，说起话来却令我大失所望。</span><br>
<span>　　在我见过的韩国人中，这种人不在少数，如果排成队的话，好似汉城乐特百货商府门前九折大甩卖时排起的长龙。</span><br>
<span>　　4.韩国人打架和训斥人时的凶相</span><br>
<span>　　在汉城街头、电车中，到处可以听到打嘴仗及发生**时激烈的交锋，此时会让人感到这是一个不知忍让的国度，更不要说礼仪和素质了。曾经和韩国人打过架的我发誓，绝不与韩国人发生争执。因为对方盛怒之下，好像要把我咬死一样，恐怖极了。因为毕竞他们是发怒的天才。</span><br>
<span>　　H．B．怀尔贝德在他的著作《朝鲜灭亡》中对韩国人经常发怒做过如下描写：朝鲜人会失去理智般地狂怒，甚至不要命。将生命置之度外的状态，使其摇身一变为青面獠牙的动物，口中飞沫四溅，脸变得像野兽一般。遗憾的是，这种暴怒的冲动及迷失自我的恶习，并不是男性的专利。朝鲜的女性也会发泄可怕的歇斯底里。朝鲜人好像从小就没有接受过控制自己情绪的训练，孩子们也学着大人，稍不如意就发疯般地缠磨人，以求最终达到白己的目的，要不然就得花很长时间让其平静下来。</span><br>
<span>　　像韩国人这样好发怒的、情绪化的民族，全世界少见。极不善于控制情绪的韩国人，理所当然地被外国人看做是幼稚而不成熟的民族。这种形态甚至波及政治舞台，在国会，也上演了如猛兽般暴跳如雷，大打出手的滑稽剧，真是令世人唾弃。</span><br>
<span>　　最近，甚至发生了这样的事件：长年虔诚修炼、品行高尚的僧侣们，竟反目成仇，大打出手，造成几十人受伤。</span><br>
<span>　　二、韩国混蛋，我要朝你脸上吐唾沫</span><br>
<span>　　1.韩国真的是“东方礼仪之邦”吗</span><br>
<span>　　按韩国教科书上的说法，韩国是“东方礼仪之邦”。历史厂虽然上千次受到外国势力的侵略，却—次都没有侵略过他国，不曾刺激过外国人，并因此自封“善良的民族”。姑且不论其理由是否充分，韩国人真的可以无愧地称自已是善良的国民吗?我的回答是NO!如果真是那么善良的人，那么对近20万外国工人超乎寻常的冷遇和歧视，又该作何解释呢?而针对中国朝鲜族同胞的冷酷行为，是冷遇或歧视这样一句话就可</span><br>
<span>　　2.对同胞非人道的歧视</span><br>
<span>　　用“非人道”来概括韩国人对中国朝鲜族的歧视和虐待是再恰当不过的了。有的雇主毫不掩饰地称在现场丁作的朝鲜族工人是“中国狗”或“中国乞丐”，报酬本来就很低，还不能全额支付，这种事是家常便饭。玩弄了中国朝鲜族女性之后，还以告发非法滞留相威胁，企图将自己在性方面的无礼行为正当化，这种厚颜**的人并非少数。</span><br>
<span>　　这样的故事数不胜数。如果将它写成系列通讯报道的话，编10卷以上都不成问题。经历了这些艰难的中国朝鲜族同胞甚至说：“过去受日本鬼子的欺辱，只能背井离乡，来到中国，以求生存。现在在韩国，又受到韩国混蛋的欺辱，同民族的韩国混蛋，竟比日本鬼子还坏！”</span><br>
<span>　　在中国朝鲜族的生活圈子里，最不受欢迎的不是别人，正是韩国人。他们对和自己流着同样的血的同胞，甚至不能以温暖而宽阔的胸怀来接受。日本也雇佣很多来自巴西等南美国家的日本同胞，但日本人不仅没有歧视他们，反而在政策上对同胞有所保护，提供了很多方便。中国朝鲜族在韩国为了赚钱而流血流汗地工作，却受到自己同族如此冷酷的对待，可见韩国人扭曲的心态。</span><br>
<span>　　不久前去韩国过年，顺便与出版社的K社长与Y（一位年轻的历史学家）会面并一同用餐。那天Y对我，准确地说是对中国的朝鲜族，讲了—番令人非常不快的伤害感情的话。</span><br>
<span>　　“最近有人搞运动，帮助在中国的同胞。对此，我很不赞成。过去我们国家艰难的时候，他们抛弃了祖国，现在祖国富强了，就来搜刮民财……”</span><br>
<span>　　K社长自然同我一道对Y出自情绪化的、狭隘的民族意识的说法进行了反驳。那天，我再次感受到了韩国人对中国朝鲜族的冷漠。在Y这样的韩国人看来，中国朝鲜旅只是贴着同族的标答，已经是脱离了“我们”而在异国生活的“他们”。对“他们”可以无所顾忌地冷漠或歧视，甚至残忍地对待。</span><br>
<span>　　3.为什么会发生“佩斯卡马号杀人事件”</span><br>
<span>　　有—个事件集中地表现了帏国人对中国朝鲜族的残忍。那就是深刻反映了韩国社会与中国朝鲜族社会的纠葛，成了街谈巷议的话题的“佩斯卡马号杀人事件”。</span><br>
<span>　　1996年6月14门，中国朝鲜族全在泉等7人从北京乘飞机到汉城后，立即转机去塞班，从那里再次出发到丹阳岛。</span><br>
<span>　　在丹阳岛，他们登上韩国太阳水产公司所属的佩斯卡马15号船。7名中国朝鲜族人是所谓被雇佣的船员。他们想赚点钱后回到中国，干点事业或与家人—起享受安逸的晚年生活。他们怀着这一玫瑰色的梦想，内心充满了希望和兴奋。但是从航行的第一天开始，梦想就被击得粉碎。16日从丹阳岛起航后，他们正式开始了工作，可是从未乘过船的中国朝鲜族船员由于晕船，不停地呕吐，吞不下一点东西。就在这时候，伴随着“这帮杂种，混蛋”的恶狠狠的骂声，韩国水手长像踢足球一样，猛踢趴着呕吐的船员，并开始殴打他们。船员们无奈，只好忍着又开始了工作。虽然生来第一次在船上工作，韩语(特别是工具的名称)都不太懂，们他们还足拼命在干。</span><br>
<span>　　登船的第二天，发生了一件意想不到的事情。水手长将中国朝鲜族船员李春善叫去，气势汹汹地问道：“喂，你没有不满吧?”　“有！”于是水手长问了这样一番活：“小孩子是从哪里出来的?”“从老婆的肚子里，”“你是从母鸡**里掉出来的吧？＂如此恶毒地侮辱李春善的同时，他开始用拳头猛击李氏的头部。李氏对这样的歧视和非人待遇非常生气，但还是极力忍着。这一天，韩国船员以中国朝鲜族船员于活慢和不懂韩国话为借门，对他们进行了毫不留情的殴打和侮辱。</span><br>
<span>　　还有一次，正在值班的中国朝鲜族全氏听到水手长叫他，就立即跑了过去，不知何故，又受到**难：“你这个混蛋，为什么才来？”水手长出言不逊的同时，扬手就打。鲜血从全氏的眼睛、鼻子里喷出，打湿了甲板。全氏真想还手揍水手长一顿，但想到难得出来打工挣钱，为了将来就忍着吧。于是全氏向水手长道歉：</span><br>
<span>　　“对不起，我错了，”也许觉得自己太过分了，水手长停止了殴打。</span><br>
<span>　　4.非人的待遇和暴行</span><br>
<span>　　对中国朝鲜族船员实施的这种非人的辱骂和暴行，一天都没有停止过。他们中的6名船员对水手长的暴行再也无法忍受，提交了抗议书。但是，暴行和殴打却进一步升级了。水手长和船长用棍棒和工具殴打中国朝鲜族船员，打得他们头破血流，疼得动弹不了。这样的日子持续了一个月，歧视和暴行依然持续着。为了能来韩国，这些船员在中国花了1．2万元，这笔钱即使在今天看来也不算小数目。但是事情如果这样发展下去，不被（缺17页）来了结这一切。</span><br>
<span>　　“我们死之前，先要把逼死我们的船长杀了[”不知是谁气愤地说。但是，这句话在借酒浇愁的几个人中得到了回应。他们终于决定一起将船长和水手长杀死。几个船员已经像失去了理性的狰狞的老虎，变得不顾一切了。终于，他们在杀死了船长及水手长等人之后，跳入了大海。</span><br>
<span>　　5.朝鲜民族的悲剧</span><br>
<span>　　这实在是7000万朝鲜同胞的悲剧。20世纪末同族相争的惨剧，再次上演了。全氏等6名中国朝鲜族船员在日本海遭到逮捕，被引渡给了韩国警方。12月末韩国法庭判6名船员死刑。这个发生在同族之间的杀人事件和判决的消息，在中国朝鲜族社会中引起了极大的反响，人们的愤怒之火被点燃了，全朝鲜族社会被抗议和激愤震动了。</span><br>
<span>　　“韩国是非人道的礼会吗?如果换过来，让做出死刑判决的法官上船干活，中国朝鲜族人每天施以暴行的话，恐怕过不了10天他们就会发疯似地把人给抓来吃了……”</span><br>
<span>　　“这个判决太过分了。朝鲜人金贤姬出于政治目的，在一瞬间就夺去了几百条无辜的生命，尽管如此，韩国政府非但没有判处其死刑，甚至对她无微不至地关怀。但是，中国朝鲜族船员在极度的暴行和屈辱中，犯下了近似于正当防卫的杀人行为，就无条件地被判处死刑。对自己有利用价值，即使是性质恶劣的杀人行为也可以原谅，没有利用价值的则毫不留情，这就是韩国人，这就呈提倡南北统一的韩国吗?”</span><br>
<span>　　这是朝鲜族有识之士的愤怒呼声，代表厂二百万朝鲜族同胞深切的哀痛。事件波及了全中国朝鲜族社会。由朝鲜族组成了上诉辩护律师团，直接到韩国进行谈判。这是令人悲哀的同族相争。我不知该怎样面对这一事件：必须深刻挖掘造成这种悲剧的深层根源。</span><br>
<span>　　6.深刻的血的教训</span><br>
<span>　　坦率地说，对于韩国人而言，中国朝鲜族是与自己完全不同的“他人”。既然是他人，那么就町以随意歧视、殴打、施以暴行。这是韩国人变态的扭曲的嗜好。</span><br>
<span>　　索性就不要再说什么同胞、侨胞、同血统，最好就将他们当做外国人看好了，并以对待外国人的态度，以适度的礼节来进行交往。就不要再在同血统的美名下，施以畜生待遇了。今后如果以这种意识来实现南北统一，即使统一了，也是问题。韩国人能以温暖的胸怀和适度的礼节接受与自己意识形态不同的朝鲜人吗?所以，在南北统—之前，更重要的是首先培养韩国人对同胞的态度与宽容之心。否则，在统一之后的土地上，还会再次上演同族相争的悲剧。</span><br>
<span>　　韩国应该从与中国朝鲜族的关系中，吸取深刻的教训，连二百万同胞都无法接受的韩国，有拥抱北方数千万同胞的宽阔胸怀吗?</span><br>
<span>　　不久前见过的一位中国朝鲜族朋友说的话，至今仍清晰地在我耳边回响：“韩国混蛋，我要朝你脸上吐唾沫！”</span><br>
<span>　　7.应该学习明智、理性的行为方式</span><br>
<span>　　由此看来，在韩国，绅士的存在已是很遥远的过去了。虽然韩国的男人们自以为是保留了“礼仪之邦”传统尊严的绅士。</span><br>
<span>　　不管何时何地，都大声吵闹，发泄愤怒，动不动就下意识地顺口骂出“畜生”；不顾大家都在排队等公共汽车，竟然抢先挤上车……像这样的如同在自己家一样蛮横的韩国男性，凭什么能成为绅士?以为穿上西装，打上领带就是绅士了吗？</span><br>
<span>　　从服装的搭配和修饰上看，日本男性比韩国男性讲究，这是不争的事实。克制自己的情绪，无论是在公众面前，还是在其他地方，都留心让”他人”优先，实际上更明智、更理性。韩国男性应该培养这种理性的东西，即绅士的品格。自以为是绅士，未必就能真正成为绅士。比起感情、情绪，更需要的是理性。韩国绅士(彬彬有礼、品行高尚的所谓学者)精神的传统，伴随着消逝的历史和动乱，在今天的韩国社会已消失了，这对韩国人来说，实在可惜，难道不应该把绅士头衔再次夺回来吗?</span><br>
<span>　　有人说，中国人在起跑前思考，日本人一边跑—边思考，韩国人则是跑过之后再思考，感情至上的韩国人缺乏的正是理性、明智的思考和从容、稳健的行动方针。</span><br>
<span>　　容易曲解、易热易冷的幼儿园孩子般的行为，使今天的韩国社会变得肤浅、庸俗。韩国什么时候才能成为从容稳健的成熟国家?</span><br>
<span>——————《丑陋的韩国人》作者：金文学</span><br>
</p><p><b>cyberpenk: </b><br>
<span>不是，你说韩国就说韩国，气氛一转精日是什么情况。。。</span><br>
<span>你日本文化是来自韩国这个日本自己也承认啊，比如七支刀</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>消防: </b><br>
<span>cubesunmk2 发表于 2020-7-7 15:27</span><br>
<span>　　一、 不成熟的国家——韩国</span><br>
<span>　　1.为什么韩国人无法克制情绪</span><br>
<span>　　在没去韩国之前，找一直认为祖父母的 ...</span><br>
<span>虽然感觉是丑陋的中国人换了个模板在写</span><br>
<span>但韩国人确实吵得能靠分贝认国籍……</span><br>
</p><p><b>死亡確認: </b><br>
<span>棒子一来容易动手，二来就是对自己没逼数，记得以前高中时学校有几个棒子留学生，然后某天晚上宿舍和本地学生打架了，一开始是两个棒子打一个，然后本地学生跑回宿舍关门躲着，那两个棒子就在门口拿着扫把鬼叫踢门的，结果本地学生一个电话上下三层宿舍的人都跑过来把两个棒子围了，结果那两个棒子还傻逼的在那边踢门叫嚣出来打</span><br>
</p><p><b>sbjpcn07: </b><br>
<span>霜与火 发表于 2020-7-7 15:24</span><br>
<span>我们的电视剧就是各种衣食无忧的公子小姐谈恋爱</span><br>
<span>所以……</span><br>
<span>哈哈哈哈哈哈恋不起结不起生不起的社畜</span><br>
</p><p><b>4790d: </b><br>
<span> 本帖最后由 4790d 于 2020-7-7 16:10 编辑 </span><br>
<span>看见过一个韩国老板，还是蛮有涵养的，估计最后都是看教育背景</span><br>
<span>当然满口都是“我们是被流氓员工剥削的弱势群体”就另当别论了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>liu461: </b><br>
<span>星级里一言不合互相跳脸嘲讽倒是很常见</span><br>
</p><p><b>素还真: </b><br>
<span>我去韩国旅游的时候，导游科普过了，在韩国稍微动下手就会进去，罚的很重，甚至于没人敢喝多</span><br>
<span>应该也就在中国才能放的开</span><br>
</p><p><b>yozki: </b><br>
<span>日韩人给我感觉比较共通的地方就是“轴”，难变通。</span><br>
</p><p><b>阴阳鱼子: </b><br>
<span>霜与火 发表于 2020-7-7 15:24</span><br>
<span>我们的电视剧就是各种衣食无忧的公子小姐谈恋爱</span><br>
<span>所以……</span><br>
<span>电视剧基本是抗战片、都市情感剧、类型剧三足鼎立，网剧内容形式更丰富。</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span>sbjpcn07 发表于 2020-7-7 12:44</span><br>
<span>看一个社会的性格特点，跟这个社会流行的影视作品反着来就行了——</span><br>
<span>日本流行的剧，要么是怼上司怼同事怼坏 ...</span><br>
<span>问题是除了缺什么补什么以外，还有一个逻辑叫做艺术源于生活啊，而且这个逻辑要普遍得多</span><br>
</p><p><b>yym: </b><br>
<span> 本帖最后由 yym 于 2020-7-7 23:19 编辑 </span><br>
<span>阴阳鱼子 发表于 2020-7-7 22:59</span><br>
<span>电视剧基本是抗战片、都市情感剧、类型剧三足鼎立，网剧内容形式更丰富。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>所以基本看不出任何东西，而且文艺作品除了缺什么补什么以外，还存在一个更为普遍的逻辑：艺术源于生活</span><br>
</p><p><b>数独无双: </b><br>
<span>素还真 发表于 2020-7-7 18:16</span><br>
<span>我去韩国旅游的时候，导游科普过了，在韩国稍微动下手就会进去，罚的很重，甚至于没人敢喝多</span><br>
<span>应该也就在中 ...</span><br>
<span>你让导游给忽悠了</span><br>
</p><p><b>素还真: </b><br>
<span>数独无双 发表于 2020-7-7 23:50</span><br>
<span>你让导游给忽悠了</span><br>
<span>好像韩国人也普遍是能BB绝不先动手</span><br>
</p><p><b>芝士排骨: </b><br>
<span>不知道哪个外网看到过一黑人老外抱怨，中日韩都歧视黑人，日本待长时间能感受到歧视，中国则直接把歧视表现在脸上，韩国是要直接动手打人</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1946259[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>韩国人真的容易喜怒形于色，一言不合就动手么？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1946259-1-1.html</link>
      <description>韩国人真的容易喜怒形于色，一言不合就动手么？&#13;
最近看了很多韩国电影，说实话我觉得韩国电影蛮好看的。但还是有一些疑惑。
&#13;
韩国人尊卑分明我知道，说话做事都要身份地位优先考虑。但他们骂人打人的频率是不是太高了？可以说是无论男女一言不合就动手，而且不分场合，不给人留情面。往往是弱势一方不敢还手，纯粹被人打的鼻青脸肿。
&#13;
当然比起日本那种无时无刻都要读空气、扭扭捏捏事后暗箭伤人的斗争方式，韩国人当面快意恩仇，揍你一顿这事就算了，反而更爽快点。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>exsaga: </b><br>
<span>韩国人真的容易喜怒形于色，一言不合就动手么？</span><br>
<span>最近看了很多韩国电影，说实话我觉得韩国电影蛮好看的。但还是有一些疑惑。</span><br>
<span>韩国人尊卑分明我知道，说话做事都要身份地位优先考虑。但他们骂人打人的频率是不是太高了？可以说是无论男女一言不合就动手，而且不分场合，不给人留情面。往往是弱势一方不敢还手，纯粹被人打的鼻青脸肿。</span><br>
<span>当然比起日本那种无时无刻都要读空气、扭扭捏捏事后暗箭伤人的斗争方式，韩国人当面快意恩仇，揍你一顿这事就算了，反而更爽快点。</span><br>
</p><p><b>不可说: </b><br>
<span>当着领导面杀同事还顺便把领导一块干了，打人又算得了什么呢</span><br>
<span>虫豸并感</span><br>
</p><p><b>AshesFish: </b><br>
<span>费拉不堪霓虹金，武德丰沛思密达。</span><br>
</p><p><b>feger: </b><br>
<span>电影是用来补 缺现实的遗 憾</span><br>
</p><p><b>悠然幻影: </b><br>
<span>南韩人人参军 军队又是最有昭和风气的</span><br>
<span>而且又有前后辈制度</span><br>
</p><p><b>夜贼外卖: </b><br>
<span>动物世界的感觉</span><br>
</p><p><b>史三问: </b><br>
<span>棒子是学我们阳的一面，鬼子是学我们阴的一面</span><br>
</p><p><b>如来神掌: </b><br>
<span>你天天吃重辣重盐你也爆</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>如来神掌 发表于 2020-7-7 00:49</span><br>
<span>你天天吃重辣重盐你也爆</span><br>
<span>光吃不行，还得喝酒</span><br>
</p><p><b>番茄子: </b><br>
<span> 本帖最后由 番茄子 于 2020-7-7 01:02 编辑 </span><br>
<span>楼上（哦已经是6楼了）说的是，动物性在南韩是极其放得开的，以致在南韩旅行时我身体特别放松，因为空气里一点都没有什么复杂的成分，相当自在一点都不用担心阴的部分</span><br>
<span>相比较日本真是。南韩治好了我跟精日接触过多导致的压力爆棚的ptsd，第一次知道还有个如此缺心眼儿的地方。地铁站遇到陌生男女耍来耍去也没有人屌的（并不是亲热，就是耍），大街上喝完酒耍酒疯的人比比皆是，嗓门儿一个比一个大，公交上小青年看的都是扭屁股的女团，十分敞亮。</span><br>
<span>大街上的便民健身设施也非常的丰富，比起本土那种假把式，日式的小公园来说，那真是为了练身体让身子爽一爽搞出来的设施了</span><br>
<span>所以相应的，对，暴力事件是很多，校园欺凌都是直接掏书包打人的，不论男女。</span><br>
</p><p><b>KaneL: </b><br>
<span>不可说 发表于 2020-7-7 00:32</span><br>
<span>当着领导面杀同事还顺便把领导一块干了，打人又算得了什么呢</span><br>
<span>虫豸并感</span><br>
<span>是啊，在南美北美虫豸并版的高丽人面对黑人、AMIGO都怂的跟狗一样，倒是高贵开化文明的华人以德服人，深受广大非洲裔、拉丁裔群众的热爱和欢迎，就像1992年在洛杉矶美国非洲裔人民本来准备去韩国城party的，无奈韩国人太虫豸并了，所以改成去唐人街和华大人庆祝去了</span><br>
</p><p><b>番茄子: </b><br>
<span>mintpie 发表于 2020-7-7 00:51</span><br>
<span>光吃不行，还得喝酒</span><br>
<span>还得天天烤肉热火朝天</span><br>
</p><p><b>蓝翔技校: </b><br>
<span>이따위 버러지 같은 놈을 데리고 정치를 하니 올바로 되겠습니까?</span><br>
</p><p><b>体质的错: </b><br>
<span>老东北人了，一言不合就干仗</span><br>
</p><p><b>拉格朗日: </b><br>
<span>但是我在韩国呆了四年，学校里并没见过打架的。。</span><br>
</p><p><b>szqasd: </b><br>
<span> 本帖最后由 szqasd 于 2020-7-7 02:15 编辑 </span><br>
<span>KaneL 发表于 2020-7-7 00:55</span><br>
<span>是啊，在南美北美虫豸并版的高丽人面对黑人、AMIGO都怂的跟狗一样，倒是高贵开化文明的华人以德服人，深 ...</span><br>
<span>怎么一转北美族群生态研究了？</span><br>
<span>“阁下！和这样的虫豸在一起，怎么能搞好政治呢？” ，这是说动起手来对面在自己心里跟虫豸一样而不是辱韩吧。</span><br>
</p><p><b>nonecat: </b><br>
<span>没记错泥潭有个真 韩国人</span><br>
<span>不知道会不会回复</span><br>
</p><p><b>苏西踩到我了: </b><br>
<span>韩国人当面动手是出于健康考虑，如果不动手，韩国人会得“火病”这一韩国特有疾病</span><br>
</p><p><b>mengkane: </b><br>
<span>历史上韩国人真的很喜欢刺杀啊 真不知道是好传统还是坏传统</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>nohope: </b><br>
<span>喜怒形于色X</span><br>
<span>大一级压死人O</span><br>
<span>国内某些地方的企业也是一样的，董事长当着旁人面掌掴总经理</span><br>
</p><p><b>dybang: </b><br>
<span>韩国电影一直很情绪化，不只是打人，很多事都是像吃了枪药一样</span><br>
</p><p><b>Promeus: </b><br>
<span>奥运会群殴裁判∠( ᐛ 」∠)_</span><br>
</p><p><b>嘻嘻哈哈麻木: </b><br>
<span>不止电影，电视剧也是。比如请回答1988，里面姐姐一开始出场对妹妹又打又骂，还抓妹妹头发，家人就在一边看着，吓得我又看了一遍这剧简介，确认这是一个温馨家庭剧</span><br>
</p><p><b>Char_Aznable: </b><br>
<span> 本帖最后由 Char_Aznable 于 2020-7-7 09:53 编辑 </span><br>
<span>军国遗毒，老高达里也这样，光头之外的人没这毛病。</span><br>
<span>用来解释韩国似乎不太对的样子</span><br>
</p><p><b>单脚着地: </b><br>
<span>悠然幻影 发表于 2020-7-7 00:36</span><br>
<span>南韩人人参军 军队又是最有昭和风气的</span><br>
<span>而且又有前后辈制度</span><br>
<span>这就是他们军营里同性**，乱搞丑闻不断，之前甚至出现32人斩的同性乱X丑闻的原因?</span><br>
<span>这就是昭和吗?</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>从网络环境看中日韩骨子里性格差不多，现实中表现出来的差别就是政治和社会的影响了</span><br>
</p><p><b>恩莱科: </b><br>
<span>棒子平时是压抑太多了吧，感觉各种大山</span><br>
</p><p><b>aabbaa1: </b><br>
<span>什么？韩国人也是俺们东北人</span><br>
</p><p><b>Azrael_0: </b><br>
<span>韩国人很能咋呼，但一言不合就动手的还是太少了。坐标望京 2002年，路边烧烤摊，棒子3个人喝多了，挑衅我们3个人 。那咋呼的感觉要吃人，我们这边一个有案底的混蛋一言不发就把一把烤串签子戳在那人脸上，然后我们就围上去一顿猛踹，那人居然立刻跪下抱住混蛋大腿大哭求饶，我们都看傻了。感觉他们的套路是咋呼到你害怕，他们就有了欺负人的快 感，但碰上不按套路来的就秒怂。另外在网吧，最能咋呼，最能挑事的也是棒子，骂骂咧咧摔耳机看着想动手，我一个椅子砸过去立刻P都不敢放一个，鞠躬道歉走人行云流水。</span><br>
</p><p><b>sodr: </b><br>
<span>难怪瓦龙要扔那个谁的书包，懂了，韩国人实锤了</span><br>
</p><p><b>highd: </b><br>
<span>楼主说到的地方，正是我最讨厌韩国电影的情节，咋咋呼呼的，非常没有意思，</span><br>
</p><p><b>Nazbolism: </b><br>
<span>棒子历史上是一个文官国家，鬼子反而天天输出海盗，命运就是这么奇妙</span><br>
</p><p><b>shymoon119: </b><br>
<span>韩国人是挺好斗的，在日本很多黑社会是韩国人，在美国韩国人还跟黑人械斗呢</span><br>
</p><p><b>王一唯不傲娇: </b><br>
<span>也不是吧，我听一个在韩的朝鲜族游戏主播说，韩国人很喜欢口上逞能，但是真正会动手的不多</span><br>
</p><p><b>狼影者瑞德克斯: </b><br>
<span>感觉棒子是对自己人才会这样吧，参考《高地战》，来个要打要坚守的长官就直接弄死，见到志愿军就望风而逃</span><br>
</p><p><b>bbokay2: </b><br>
<span>这个道理难道不是咬人的狗不叫吗</span><br>
</p><p><b>兮嘉: </b><br>
<span>虽然个别现象不能代表整体，但韩国人确实给人一种既自大又自卑的感觉，好私斗又欺软怕硬。在那边最凶的黑帮反倒是中国过去的延边朝鲜人，说明他们也明白灰色身份更不好惹</span><br>
</p><p><b>荡寇将军张嶷: </b><br>
<span>南韩人自己说法，就是脾气死犟，认死理的个性。说不清好坏，但这个思维下的确容易走极端。</span><br>
</p><p><b>如来神掌: </b><br>
<span>不是有朴槿惠都进去了，还要自焚要求立刻处理朴槿惠的老哥么，这操作学不来</span><br>
</p><p><b>sjax001: </b><br>
<span>KaneL 发表于 2020-7-7 00:55</span><br>
<span>**** 作者被禁止或删除 内容自动屏蔽 ****</span><br>
<span>这位受火锅大王的刺激好严重啊</span><br>
</p><p><b>萌宅之眼: </b><br>
<span>Azrael_0 发表于 2020-7-7 10:09</span><br>
<span>韩国人很能咋呼，但一言不合就动手的还是太少了。坐标望京 2002年，路边烧烤摊，棒子3个人喝多了，挑衅我们 ...</span><br>
<span>屋顶上的韩国人在外国是个梗</span><br>
</p><p><b>heisenberg: </b><br>
<span>你们需要白种元的教育</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>Azrael_0 发表于 2020-7-7 10:09</span><br>
<span>韩国人很能咋呼，但一言不合就动手的还是太少了。坐标望京 2002年，路边烧烤摊，棒子3个人喝多了，挑衅我们 ...</span><br>
<span>总结下来就是欠揍咯</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1955A, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>Azrael_0: </b><br>
<span> 本帖最后由 Azrael_0 于 2020-7-7 12:07 编辑 </span><br>
<span>萌宅之眼 发表于 2020-7-7 11:26</span><br>
<span>屋顶上的韩国人在外国是个梗</span><br>
<span>这玩意看看就行了 具体战果如何也没详细的信息 而且那年代的韩国人日本人精气神还是可以的 现在的就呵呵了 </span><br>
</p><p><b>Azrael_0: </b><br>
<span>SEIREIEI 发表于 2020-7-7 11:45</span><br>
<span>总结下来就是欠揍咯</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1955A, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1 ...</span><br>
<span>就是欺软怕硬，但跪地抱大腿的操作真的没见过，一般要不就硬刚，要不就跑路，要不就抱头蹲防，这跪下抱大腿的操作我们实在没预案。</span><br>
</p><p><b>北極海航路: </b><br>
<span>在日本实际接触到的韩国人，大学院，工作，还有一些志愿者活动</span><br>
<span>素质可以说是垫底的</span><br>
</p><p><b>PersonAnima: </b><br>
<span>现在的韩国人也不是90年代的韩国人了</span><br>
</p><p><b>翻滚吧熊犊子: </b><br>
<span>北極海航路 发表于 2020-7-7 12:09</span><br>
<span>在日本实际接触到的韩国人，大学院，工作，还有一些志愿者活动</span><br>
<span>素质可以说是垫底的 ...</span><br>
<span>当年五道口噪音受害者表示你说的很对</span><br>
</p><p><b>sbjpcn07: </b><br>
<span>看一个社会的性格特点，跟这个社会流行的影视作品反着来就行了——</span><br>
<span>日本流行的剧，要么是怼上司怼同事怼坏蛋的，要么是各种天外飞仙式的恋爱，可是现实中他们在职场只能唯唯诺诺等着升职，好人处处受憋，坏人反倒横行无阻；</span><br>
<span>韩国流行的剧是一言不合就砍人，所谓的快意恩仇，看看他们的社会现实，高层舔美国爸爸舔得不要太开心，底层被高层压得抬不起头……</span><br>
</p><p><b>稻希贤: </b><br>
<span>牙医shake it 啊！</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1946259[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
