<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>准备写个《论语》解读系列，（更新中华文明的特殊性~</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>准备写个《论语》解读系列，（更新中华文明的特殊性~</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 21:21:15 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>准备写个《论语》解读系列，（更新中华文明的特殊性~[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1824415-1-1.html</link>
      <description>准备写个《论语》解读系列，（更新贸易战内容~&#13;
 本帖最后由 modaoshi007 于 2019-5-13 21:10 编辑 

初衷是有了娃，想长大解读给他看，后来一想，这个很多人养娃需要啊，就干脆弄成普及文
&#13;
普及经典嘛，就不限于孩子了，大人小孩都能看，当故事转述也行，当古代趣闻看也行，都是有益的
&#13;
于是开写。请大家多多指教。
&#13;
（更新在36楼、48楼、78楼、81楼）
&#13;
这是最新篇：
&#13;
一提这词，孔子的血压就上来了
&#13;
https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA4ODc2MDI1OQ==&amp;mid=2649048693&amp;idx=1&amp;sn=3be375e2822012dad547adc731a169d1&amp;chksm=8834acd9bf4325cf69ee46658f11165392a7ddc7f**1a4b5b51254afad669bf781261969d2a&amp;token=1410344718&amp;lang=zh_CN#rd
&#13;
（公号带图，不好复制，下面为去图版）
&#13;
论语集04：乡愿
&#13;
“乡愿”是什么？
&#13;
用搜狗拼音输入法，连续敲三行才会翻到可以说，这个词对于今天的人们已经很生疏了但是，它在孔子的世界里还蛮重要的----他嫌它如狗屎，提起来就炸到底结的什么怨？
&#13;
我们从两个角度来分析分析“乡愿”首先，一种解释是说，乡愿指那些貌似貌似忠厚，对谁都客气，谁也不得罪，大家都爱他，实际上没有立场，同流合污的伪善者
&#13;
孔子厌恶这些货，说他们是德之贼
&#13;
问题来了，他的反应为啥这么大？
&#13;
坦白说，貌似忠厚，对谁都和善客气，群众口碑良好的人，在他的狐狸尾巴没有露出来，人品没有充分曝光之前，吃瓜群众蒙在鼓里再合理不过
&#13;
因为，识人是一件有难度的事，没有吃过亏没有掉过坑，很难找到感觉
&#13;
惹孔子厌憎的点，就在于它难以识别，隐藏得深，造成的祸患才更大，就像病毒潜伏在你电脑系统里
&#13;
还有一点是这些货包装得跟儒家讲的价值观有很大的相似感
&#13;
事实证明，他的直觉很准今天，如果你随便逮住一个路人，让他聊聊儒家的中心思想他50%的可能会回答中庸之道50%的可能说走开一点，我赶时间
&#13;
如果继续纠缠，让他聊聊什么是中庸之道？他80%的可能性会告诉你：中庸之道就是折中、老好人、不冒头、和稀泥所以，孔子那么早开始愤怒是有道理的
&#13;
他高举的中庸之道（保持合情合度不动摇）在历史的长河里，被混进来别的东西带歪了队形张冠李戴成了大众眼中的中间派，谁也不得罪
&#13;
这是哪门子的中庸？这恰恰是孔子最反对的东西：乡愿
&#13;
因为乡愿的表现形式，乍一眼看来，很难看出门道看上去他们挺“与人为善”
&#13;
而儒家对人交往主张大体也是：“与人为善”
&#13;
但后者它有一个隐含的前提是：【要有原则地】与人为善
&#13;
有原则不意味着“处处较真儿”也不意味着假装看不见人间的“灰色地带”而是说：底线之上，可以有灵活弹性空间底线之下，则绝无可能姑息
&#13;
而乡愿却是：无原则地与人为善
&#13;
李鬼扮李逵，破坏的是李逵的声誉山寨货，破坏的是原创的声誉
&#13;
乡愿往往以假乱真却又败坏形象
&#13;
即夫子所言的“恶紫之夺朱”（紫色在红和黑之间，但终非正色，可扩展到金庸的《天龙八部》，阿紫和阿朱的故事了解一下。）
&#13;
孔子嗅到了鱼目混珠的可能，立即指出了要害尽管后世的事情他无力回天，但是不得不承认作为一个先知型人物，他当时的敏锐度果然惊人他既能找出伪装者，又能揭穿伪装者
&#13;
在此之后，作为继承人，孟子又作了进一步的解释他说：同俗流，合污世，貌似忠厚廉洁左右逢源，大家都喜欢，也自以为得计但却没法跟他聊尧舜之道，妥妥德之贼
&#13;
汉代的徐干也说：乡愿（看起来）也不是啥杀人放火的大罪为啥夫子这么讨厌呢？因为它败坏道德啊
&#13;
可以说，儒家对乡愿的批评，从来没客气过看见冒头就按下去但它古往今来仍然占据巨大市场属于“屡打不止”的内容
&#13;
历史上这类人很多，比如唐朝的宰相：苏味道今天我们广泛使用的成语“模棱两可”就是出自他，成语“火树银花”也出自他，他同时还是苏轼的祖辈
&#13;
他在文学上有很好的天赋
&#13;
一首《正月十五夜》是代表作火树银花合，星桥铁锁开。暗尘随马去，明月逐人来。随着车马而扬起的微尘，又随着车马的离开而散去，而明月始终追逐着游人
&#13;
一暗一明，一来一去，很细腻对吧他当宰相N年，处世也很细腻圆滑总的哲学是：办事不要做明确的判断，因为发生错误就得承担责任，就要挨整，只要保持模棱的两端、含含糊糊就行了。左也可，右也可，要给自己留出足够的回旋余地
&#13;
由此被称为“苏模棱”或“模棱手”这种随时只想保全自己的态度，并未给他带来足够的好运，官场仅有圆滑是不够的，晚年他被贬到了四川，并死在了赴任途中
&#13;
除了谁也不得罪，左右逢源乡愿之外，还有另一种乡愿
&#13;
在第一篇文章里，我们提到“尾生抱柱”尾生是孔子同乡，以守信直率闻名，但结局略尬一次他与一个姑娘约会，约好在桥下见面结果姑娘还没来，水先涨起来了尾生为守约硬是不逃，抱紧柱子等着然后，没有然后，淹死了
&#13;
这个故事于是流传下来一般而言的评价是千古第一情痴，中华守信第一人现代人的眼光来看，尾生抱柱这个成语完全可以改成：尾生何必
&#13;
对这个小老乡，孔子是怎样的看法呢？我们尚不能得知他对尾生最终命运的看法只能看到他对尾生早年时一个做法的不屑
&#13;
尾生年轻时就为声名所累，偶像包袱很重有人找他借醋，他没有，转而找邻居讨来再给人家
&#13;
这种弯弯绕绕的做派，孔子是不喜欢的他说：“谁说尾生直率来者？人跟你借醋，你不告诉实情，反而绕这么大一弯子 ”有就有，没有就没有，这才叫直
&#13;
去邻居那儿讨来，至于费这道手吗？
&#13;
首先没必要，你没有，人家也会找其他人借其次是，你也可以直接告诉他哪个邻居有，指道去借就好了，这么周折是为了感动自己吗?再次是，为维持一个“高直”的人设，不惜费力拐弯有点像博取一个名声，维持一种光环，违背了诚实原则
&#13;
因为高直会带来光环，总会有人运用到自己身上后世我们还可以看到一个词语：卖直
&#13;
有人“犯颜直谏”，也有人动机更复杂一点看到了这其中有“邀买人心”的操作空间会把自己包装成这种“耿直”人设来一番批评，放一场嘴炮
&#13;
当然这在古代的操作空间并不大，伴君如伴虎风险大，火候难以把握
&#13;
现代 “耿介”人士更容易操作一些你可以看到很多操着“良知正义”之名不问实际，也不管前情，只满足于逞一己口舌之快陶醉于大众的喝彩声而看不见现实究竟如何这些“卖直”操作，就是典型意义的乡愿
&#13;
孔子正是嗅到了尾生行为中“虚饰、不诚实”的意味进而表示了反对
&#13;
他说：人人都厌恶他，一定要考察人人都喜欢他，也一定要考察
&#13;
特立独行的人，可能因狷狂冒犯大众，不一定坏人人都叫好的，可能通过邀买人心、钓名沽誉而来孔子提醒，这些都是非常现象，需要仔细考察
&#13;
提醒的初衷，就是为了减少对真狷狂之士的误伤和警惕乡愿的人以“无原则和气”或“沽名卖直”对道德的祸害
&#13;
好了，又到了我们的总结时间：
&#13;
1 八面玲珑四方讨好者，你可以对他保持一点冷感
&#13;
2 随时放炮随时等待叫好者，也可以对他保持一点冷感
&#13;
原文：
&#13;
1、子曰：“乡愿，德之贼也”2、子曰：“孰谓微生高直？或乞醯焉，乞诸其邻而与之”3、子曰：“众恶之，必察焉；众好之，必察焉”4、子贡问曰：“乡人皆好之，何如？”子曰：“未可也。”“乡人皆恶之，何如？子曰：“未可也。不如乡人之善者好之，其不善者恶之。”</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>顾晓梦: </b><br>
<span>我公众号写过几篇红楼梦的</span><br>
<span>当然是没啥人看啦……</span><br>
<span>哎……</span><br>
</p><p><b>az05vk: </b><br>
<span>诚心向楼主请教：“夫子之道一以贯之”，拟作何解？</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>az05vk 发表于 2019-4-30 19:00</span><br>
<span>诚心向楼主请教：“夫子之道一以贯之”，拟作何解？</span><br>
<span>请教不敢当，只能简单答答</span><br>
<span>夫子之道都是有一个中心思想贯穿的，这个中心思想是：忠恕</span><br>
<span>忠，是己欲立而立人，己欲达而达人</span><br>
<span>恕，是己所不欲勿施于人</span><br>
<span>总之是，以仁为核心为出发点，推己及人、换位思考的做人做事态度</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>顾晓梦 发表于 2019-4-30 19:00</span><br>
<span>我公众号写过几篇红楼梦的</span><br>
<span>当然是没啥人看啦……</span><br>
<span>共勉。。。可以发来共享下啊，我的也寥寥，感谢多推荐啦</span><br>
</p><p><b>真理无常: </b><br>
<span>这就是所谓的逻辑滑坡：</span><br>
<span>相关性不等于因果性</span><br>
<span>一个看重家人的人，不必然贪赃枉法</span><br>
<span>一个隐瞒家人罪行的人，也不必然会去腐败</span><br>
<span>这段不能同意</span><br>
<span>相关性确实不等于因果性，但这里是有因果的，只不过不是唯一的因。</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>真理无常 发表于 2019-4-30 19:59</span><br>
<span>这就是所谓的逻辑滑坡：</span><br>
<span>相关性不等于因果性</span><br>
<span>一个看重家人的人，不必然贪赃枉法</span><br>
<span>我只是指出这中间没有逻辑必然性</span><br>
<span>而邓晓芒是把它当做逻辑必然来论述的，这当然是不对的</span><br>
</p><p><b>顾晓梦: </b><br>
<span>modaoshi007 发表于 2019-4-30 19:15</span><br>
<span>共勉。。。可以发来共享下啊，我的也寥寥，感谢多推荐啦</span><br>
<span>随便的写过三篇</span><br>
<span>不像有些人那样标新立异的探佚</span><br>
<span>主要还是文学的角度说说各种巧妙之处和个人理解</span><br>
<span>可是这年头年轻人没几个看红楼梦的，都不知道我在说啥吧……</span><br>
<span>后来也就没继续了，而是计划用红楼梦的笔触写本小说</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>顾晓梦 发表于 2019-5-1 09:04</span><br>
<span>随便的写过三篇</span><br>
<span>不像有些人那样标新立异的探佚</span><br>
<span>不管咋样，看《红楼梦》的比看《论语》的多。。。受众还是蛮不少的</span><br>
<span>建议继续写，也算给自己的总结</span><br>
</p><p><b>顾晓梦: </b><br>
<span>modaoshi007 发表于 2019-5-1 20:12</span><br>
<span>不管咋样，看《红楼梦》的比看《论语》的多。。。受众还是蛮不少的</span><br>
<span>建议继续写，也算给自己的总结</span><br>
<span>论语短小哎，看一句两句都行</span><br>
<span>红楼梦八十几万字，又要动点脑子</span><br>
<span>现在人看800万字水文都不稀奇，但80万字红楼梦估计就要杀了他们</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>顾晓梦 发表于 2019-5-1 20:15</span><br>
<span>论语短小哎，看一句两句都行</span><br>
<span>红楼梦八十几万字，又要动点脑子</span><br>
<span>这都很正常</span><br>
<span>尽管这种比例小，但总量还是大。。。请继续更新吧</span><br>
</p><p><b>vitarrow: </b><br>
<span>说句ky的话 论语这种缺少明确的中心思想的微博体小故事是难以阐发系统性的思想的。再加上没有句读，断句不同会引发巨大的解读差异。除了养活老学究，是研究不出什么高屋建瓴的东西的。</span><br>
<span>当然楼主自己选取材料阐发自己的理解教育自己的孩子是挺好的。说白了这就是经验的传承，就像大猫给小猫掩饰抓老鼠一样。</span><br>
<span>另外挺羡慕楼主孩子的，我爸如果能更好的教导我，没准会有更好的我。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>重楼: </b><br>
<span>写这有什么用，还不一定正确，直接看教育部统编的论语通译</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>vitarrow 发表于 2019-5-1 22:29</span><br>
<span>说句ky的话 论语这种缺少明确的中心思想的微博体小故事是难以阐发系统性的思想的。再加上没有句读，断句不 ...</span><br>
<span>的确到现在为止，句读仍然有不断的新解出来，一个传了两千年的东西读解有差异，再正常不过，没有差异才不正常。另外一点不同意见是，一个东西如果没有系统性思想，就不会流传这么久，引无数人竞折腰了，得深入才能体会，它的确值得花点时间了解，这无论对大人还是对孩子，或者对中国这个文明体的理解，都会有益处。</span><br>
</p><p><b>martinium: </b><br>
<span>我爸退休前和退休后也一直在写解读经典户古籍，楼主写得还是挺有意思的，支持一下。楼主如果这么连载不集结出书的话其实可以多加一些当下语境的解读。感觉楼主本身也没有注重权威性和正确性，不如索性更加个人化一些。</span><br>
<span>— from Google Pixel 2, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>martinium 发表于 2019-5-2 09:24</span><br>
<span>我爸退休前和退休后也一直在写解读经典户古籍，楼主写得还是挺有意思的，支持一下。楼主如果这么连载不集结 ...</span><br>
<span>多谢提议，我也是更注重对当下的参照意义。。。你爸的注解，也可以发来分享啊</span><br>
<span>不过正确性，还是注意了的</span><br>
</p><p><b>墨村白丁: </b><br>
<span>反对论语教子，此书意识形态之微妙非你所能掌控。</span><br>
</p><p><b>墨村白丁: </b><br>
<span> 本帖最后由 墨村白丁 于 2019-5-2 15:38 编辑 </span><br>
<span>以今度古与六经注我是坏教育，容易培养姬亦轩之流宏大叙事爱好者，浮夸。不分场合联系相隔千年之事，就是刻舟求剑。「知之为知之，不知为不知」，就事论事。</span><br>
</p><p><b>墨村白丁: </b><br>
<span>于初学者，原本只能是参考，老老实实用二手资料。</span><br>
</p><p><b>zwtll: </b><br>
<span>我觉得与其让孩子看这些，不如好好教他辨物识理，分辨是非，这些基础的的东西比什么孔孟经典更有用</span><br>
</p><p><b>sevra: </b><br>
<span>楼主这写成对成年人的科普文了啊</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>墨村白丁 发表于 2019-5-2 11:55</span><br>
<span>以今度古与六经注我是坏教育，容易培养姬亦轩之流宏大叙事爱好者，浮夸。不分场合联系相隔千年之事，就是刻 ...</span><br>
<span>其实这种思路就是典型的刻板守旧，动不得，谈不得、辩不得，古代腐儒层出不穷就是这个思路影响下造就的。一个东西影响力大了，总是难免过度引申发挥，但不能因要避免过度引申，而保守不思亦步亦趋。不因噎废食，不僵化，让人充分讨论，才是一个学说有生命力的根本所在。</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>sevra 发表于 2019-5-2 12:39</span><br>
<span>楼主这写成对成年人的科普文了啊</span><br>
<span>成年人可以当做故事素材，讲述给孩子听。。。</span><br>
<span>就当育儿工具也行</span><br>
</p><p><b>墨村白丁: </b><br>
<span>modaoshi007 发表于 2019-5-2 12:43</span><br>
<span>其实这种思路就是典型的刻板守旧，动不得，谈不得、辩不得，古代腐儒层出不穷就是这个思路影响下造就的。 ...</span><br>
<span>司马光王安石之流用你所谓「刻板守旧」理论为自己的政治立场背书时，可是老母猪戴奶罩一套又一套，倒是「腐儒」这种stereotype从何而来？「有生命力」的中学教科书？用本朝的剑斩前朝的官，可不是啥令人赞赏的灵活态度。</span><br>
</p><p><b>墨村白丁: </b><br>
<span>vitarrow 发表于 2019-5-1 22:29</span><br>
<span>说句ky的话 论语这种缺少明确的中心思想的微博体小故事是难以阐发系统性的思想的。再加上没有句读，断句不 ...</span><br>
<span>当然可以研究，不然你以为天朝微博治国两千年？不要低估propaganda癌症一般的自我变异发明能力，两学一做是中华传统。</span><br>
<span>但是你说难不难研究，难。</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>墨村白丁 发表于 2019-5-2 15:11</span><br>
<span>司马光王安石之流用你所谓「刻板守旧」理论为自己的政治立场背书时，可是老母猪戴奶罩一套又一套，倒是「 ...</span><br>
<span>挂羊头卖狗肉的不是没有，儒家被引申来做各种工具也层数不穷，过度引申的害处谁都知道，但不能因此就因噎废食。你所表现出来的这种反对现代阐释态度，恰恰是对过度引申发挥害处的过激反应，走向另一个保守极端。</span><br>
<span>两者都不可取，对过度引申应该警惕，对亦步亦趋反对阐释的态度也该扬弃，灵活合度才是恰当的。</span><br>
</p><p><b>我没火星把: </b><br>
<span>该进博物馆的就近博物馆，该进垃圾堆的就近垃圾堆。</span><br>
<span>两千年前的东西当历史研究没问题，非拿出来当理论，本质上是否定了人类的智慧。</span><br>
<span>社会伦理这种东西虽然主观性强，但也毋庸置疑是在进步的。</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>我没火星把 发表于 2019-5-2 15:46</span><br>
<span>该进博物馆的就近博物馆，该进垃圾堆的就近垃圾堆。</span><br>
<span>两千年前的东西当历史研究没问题，非拿出来当理论，本 ...</span><br>
<span>每一个进步，都是对之前认识的推翻，这当然没问题。</span><br>
<span>但这并不意味着时代进步了，之前所有的都该推翻，有些认识和价值是亘古不变的，尤其对于人性和人与人之间的认识，当代人并没有颠覆性的改变，比如“己所不欲勿施于人”至今仍然是有效法则。</span><br>
<span>甄别工作都不做直接扔垃圾堆和全盘复古，这两种态度没有本质区别，一种极端的两种表现。</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span> 本帖最后由 modaoshi007 于 2019-5-6 12:35 编辑 </span><br>
<span>以人为本还需要讨论吗？论语集07：孔子问人</span><br>
<span>前几天，著名影星：娜塔莉·波特曼就是演过《这个杀手不太冷》酷酷小女孩的那位被小小热议了一把因为他发表了一番呼吁素食主义的演讲，说：</span><br>
<span>“牛奶和鸡蛋不仅来自牛和鸡，更是来自雌性的牛和鸡。我们正在剥削女性的身体，并滥用雌性动物的魔力来制造鸡蛋和牛奶”</span><br>
<span>牛奶不能吃，鸡蛋不能吃，动物也要有女权！</span><br>
<span>一般人听完，估计脑袋会“轰”的一声：啥？好好的一个姑娘，脑袋没烧坏吧？</span><br>
<span>这个逻辑展开一下，植物也有生命，也分雌雄是不是植物都不能吃了？目前唯一可以确认的是，西北风还没有性别</span><br>
<span>这类观点，在极端动保、环保和女权组织中并不鲜见</span><br>
<span>明明是一群大多受过高等教育的人为啥连基本常识都没有了？</span><br>
<span>孔夫子对这种事儿，会怎么评论呢？</span><br>
<span>今天讲的故事，就是反映夫子价值观的：</span><br>
<span>话说有一天孔子的马厩着火了上朝回来得知后，开口先问：有人受伤吗？然而并没有问马怎么样</span><br>
<span>明明是马厩着火了，却问人不问马关注点有点特别其实仔细想想，在当代人看来，也没啥奇怪着火了肯定要先问有没有人受伤啊但在春秋古时，人的地位差距巨大奴仆和马在一般士大夫眼中也许并无太多轻重甚至马作为一种财产，没准更能引起主人的在意</span><br>
<span>孔子对时代的超越性，也在这个地方            大家知道“仁”是儒家的核心概念有“仁者爱人”的说法人的价值，是永远放在第一位的孔子“重人轻财”的价值观在这里体现的一清二楚</span><br>
<span>然而就是这么小小的一件事 古往今来也有很多争议</span><br>
<span>大儒韩愈就表示了疑问：对人要仁，对马就不需要仁了吗？简直动物权利保护主义者第一人</span><br>
<span>朱熹于是在楼下回帖：并非不爱马，只是更多担心人没顾得上问马而已</span><br>
<span>这个疑问有点钻牛角尖</span><br>
<span>对人要仁，对马自然也要仁只是这里有儒家一贯的亲疏、轻重之别强调的是谁是第一位而不是对一个仁，对另一个不仁的反差对照</span><br>
<span>其实夫子对大自然的仁是一贯的</span><br>
<span>论语里专门有句来描述，说：孔子只钓鱼而不用网捕鱼因为用网容易一网打尽他射飞鸟，而不射已经宿巢的鸟因为它们需要栖息繁殖</span><br>
<span>这不仅表现了捕猎中的仁更包含着一种朴素的“可持续捕猎”的现代性思维观念先进得可怕</span><br>
<span>由此我们发现孔子一个普遍适用又一以贯之的逻辑：对万物要有爱，但爱要有差等它解答了人生基本态度的问题：仁又解决了谁是第一位的问题：人</span><br>
<span>即：一个正常的人，应该有亲疏、浓淡不同层次的爱</span><br>
<span>有对仁的理解，就能同情他人、乐于助人会对人道主义、环保和动保有着充分理解和支持</span><br>
<span>有对差等的理解（谁是第一位）就会对秩序定位有清晰的认知不会价值颠倒、本末倒置</span><br>
<span>此二者缺一不可，不能偏废有仁无差等，会不知轻重无仁有差等，就是势利鬼</span><br>
<span>然而这么朴素的道理，在当代却出现太多偏废于是出现文章开头走火入魔那一幕 </span><br>
<span>除此之外，还有更多乱象：无数爱心人士重视宠物胜过人少年小伙为买iphone卖了肾爱狗侠拦车救狗，大爱侠要求“公平”减排某港岛以环保名义荒废大量公地不许开发却逼得人只能住鸽子笼</span><br>
<span>这些发生在当代的怪现状基本都是丧失了人第一位的立场一方面涉及到智商的问题但根源还是在价值失序没有差等概念</span><br>
<span>差等问题往往给人感觉是等级问题谈到等级，就必然觉得与“人人平等”的理念相悖大概也是儒家被诟病最多的地方君君臣臣父父子子嘛</span><br>
<span>到此，就有必要重新梳理下第一先说差等问题第二说群臣父子问题</span><br>
<span>等级就像楼梯（是上下），差等就像涟漪（是浓淡）</span><br>
<span>举个例子：假如说一个人生来比别人高贵，当然不对（等级）但一个人，对亲人比对陌生人更有爱（差等）对人类比动物更珍重是应该且自然的</span><br>
<span>而由于儒家差等观念的扎根塑造了中国千年不变的社会结构即，费孝通老先生总结的“差序格局”</span><br>
<span>只要有此差序格局的结构存在中国主流就不会陷入到西方“白左”所推崇的、价值颠倒的“极端大爱”中去</span><br>
<span>因此人人平等：是权利、人格、法律地位的平等爱有差等：是情感、价值判断要有次序和轻重是完全两码事儿</span><br>
<span>第二个问题：君臣父子</span><br>
<span>孔子本意是“做什么就要有做什么的样子”当爹的要像个爹（如负责、管教、疼爱）当子女的要像个子女（如孝敬、体贴、关爱）合理的引申应该是“专业”、“像样”、“在其位谋其政”</span><br>
<span>但是，什么时候莫名变成了大众眼中“君让臣死，臣不得不死”的愚忠思想呢？你翻遍儒家经典和历代儒生士大夫文章从来没人敢说这种混话</span><br>
<span>那这句被按在儒家头上的话，究竟是哪里来的？明清小说和戏文 </span><br>
<span>思想源头可以追溯到法家韩非子：“为人臣不忠，当死；言而不当，亦当死”</span><br>
<span>但更重要的是明清空前的皇权专制和高压政治空气无形压力传导到民间于是，作为反映社会现实镜子的小说和戏文就首先自然而然地映现了</span><br>
<span>著名的《西游记》里就有：“常言道：‘君教臣死，臣不死不忠；父教子亡，子不亡不孝”加之其他的大众喜闻乐见的戏曲散播就在百姓心里扎了根</span><br>
<span>“嗷~原来你儒家搞得是这一套啊，不是什么好东西”愚忠和维护专制的锅，算是结结实实给儒家扣上了</span><br>
<span>这话要是被说过“君之视臣如土芥，则臣视君如寇仇”的孟子（如果君把臣当泥巴，那臣就能把君当贼寇）和说过“从道不从君”的荀子听见了（以遵循天道为准，而不是愚忠君主）</span><br>
<span>怕是棺材板都按不住</span><br>
<span>一个“把自己角色做的像样”的劝诫就这样活生生被诬成了专制和愚忠工具</span><br>
<span>到这儿总结一下：一、君臣父子，不是等级服从，而是“要做好分内事”二、儒家承认有等级，但上下等级是权责对等的，不是只听一方三、等级是历史现实，儒家是基于当时现实解决方案不能以当代标准穿越时代去苛求古人</span><br>
<span>更重要的，爱有差等和等级观念完全是两码事等级观念，可以随时代进步而变化爱有差等，却是亘古不变，也应该坚持的</span><br>
<span>同时，大家知道墨家有“无差等的兼爱”（简直可称之为与白左对应的：墨左）儒家与之一个重大区别就是：要有差等</span><br>
<span>很简单，你要求对大马路上陌生人和亲爹一样好既不现实，也违背人性，不可能行得通</span><br>
<span>孔子首先问人，就是“差等”观念的自然流露人最重要，其次才是别的在当今怪现象映照之下更显得高明和远见虽远隔千古，但愿仍能照耀今人</span><br>
<span>原文：</span><br>
<span>一、厩焚，子退朝，曰：“伤人乎?”不问马</span><br>
<span>二、子钓而不纲，弋不射宿</span><br>
<span>论语直通车</span><br>
<span>01言必信行必果   02 三思而行03 以直报怨04 乡愿05父为子隐06文质彬彬</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>这次聊差等问题，发现白左和墨家...还挺像的</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>儒家到底在说什么？</span><br>
<span>看经典太难太烦，注释解读也懒得费劲儿研究，你就一句大白话告诉我，人人能看懂，一看就明白的，儒家到底说的啥？</span><br>
<span>好吧，我总结4句大白话，看上去都是废话，但看得事儿越多越觉得是真金火炼。</span><br>
<span>儒家的核心思想：做人要想着别人</span><br>
<span>儒家的成圣标准：让老百姓过上好日子</span><br>
<span>儒家的根本观点：有秩序才能国泰民安</span><br>
<span>儒家的做事原则：合情合理合度</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span> 本帖最后由 modaoshi007 于 2019-5-13 21:08 编辑 </span><br>
<span>毛衣战是一口井论语集08：从井救人</span><br>
<span> 你上学时，一定碰见过这样的同学熊孩子，鬼机灵，伶牙俐齿平时不听课，考试考第一你废寝忘食，不如他三下两下搞定懒散型学霸，活体版黄蓉让人又嫉妒又服气</span><br>
<span>孔子就有这样一个学生不大守规矩又能言善辩上怼天、下怼地，中间怼老师在当时，孔子作为天下尊敬的圣人绝大多数人是恭敬并仰望的只有子路和他敢不停开怼</span><br>
<span>当然，孔子也经常骂他但仍不计前嫌地把他列入孔门十哲言语科第一，排在子贡之前可见聪明能辩之卓著认可度是相当高了</span><br>
<span>是谁呢？宰我</span><br>
<span>在论语里，他有两件事儿比较出名这里简略提一下，以后详说</span><br>
<span>一件是：质疑孔子讲守孝3年是不是太长了要我说，1年就够啦！孔子问他：你心安吗？他说：心安孔子：你心安就行....</span><br>
<span>另一件是：在大白天呼呼睡觉，被孔子撞见</span><br>
<span>气炸，骂得狗血淋头著名的“朽木不可雕也”就是出自孔子骂他的话睡个懒觉，成就了一句千古名骂也算功德一件了</span><br>
<span>不过本篇重点不在这两件事而是另一件课堂的辩难</span><br>
<span>话说这一天，宰我又给老师出难题了他问：假如一个有仁德的人你告诉他井里掉下去一个人他会不会跟着跳下去救呢？</span><br>
<span>孔子一听，一个挑事儿的微笑说：为什么要跳下去？你可以让他去看，但不能坑他跳井你可以利用君子的善良去骗他但却不能用不合理的事儿去蒙他（君子又不傻）</span><br>
<span> 这条其实可以看出在孔子在世时，提倡的仁德君子已经会给人一种老实人的印象老实人，就容易被愚弄，受欺负后来孟子也讲：“君子可欺以其方”</span><br>
<span> 鬼机灵的宰我自然是看不上这份老实劲儿的就发出了既调侃又诘难的问句了</span><br>
<span> 孔子何等明睿自然懂他的用意何在并顺势由此澄清了仁德君子的刻板印象</span><br>
<span> 仁德君子，表面上像老实人不假但他们并不傻不合理的瞎话，你以为他能信？</span><br>
<span> 君子不等于傻老实善良而是一种既善良又能明辨真假的聪明人仁义礼智四德，还有一个智字</span><br>
<span> 由此我们又看出儒家的一个观念：仅有善良是不够的，还要有脑子</span><br>
<span>后世的儒者马中锡在怼墨家“兼爱”观念时塑造出来的“东郭先生”就很好地说明了这一点不辨是非的善，是蠢</span><br>
<span>那么到了当代面临的是各种形势与思潮交错的宏大世界陷阱并不容易那么分辨因此，从井救人的现象也层出不穷他们的共同特征就是：看着善，实则蠢 就以眼下正在发生的毛衣战为例就会有纷纷扰扰各种意见</span><br>
<span>其实很多人能一眼看出毛衣战远不是什么贸易问题它只是一个由头，一个欲加之罪的借口其根本原因是世界老大，对老二迅速追赶上来的焦虑由于担心位置被取代，而要率先发难遏制</span><br>
<span>所以这不是谈好贸易问题就能解决的解决了这个问题，还会冒出其他问题老大和老二位置正在接近的基本格局决定了这不是一个简单的、让步就能解决的问题而具有不可逆的长期性、必然性和斗争性</span><br>
<span>其实西方古希腊历史学家，对此早有观察一个新崛起的大国必然会引起现存大国的警觉也必然会因感受到威胁而进行打压遏制</span><br>
<span>这几乎被认为是铁律，在西方观念中尽人皆知所以目前已然是上下下下充满着警惕和敌意新兴大国无论如何释放善意，都无法消解它被称作“修昔底德陷阱”</span><br>
<span>看懂这一趋势就会懂得对方不会因为你让一步、韬光养晦就善罢甘休，饶你一马而是会趁弱追击，不停打压，直至你自毁优势变成一个直不起腰、乖乖追随的小弟</span><br>
<span>你都变成大象了，还以为躲在草丛里默念：“看不见我、看不见我”，就以为人家看不见？当对方眼瞎和自己掩耳盗铃，都是一厢情愿的蠢想法</span><br>
<span>所以就贸易让贸易，以求和换和平基本就等于不辩形势，让仁者跳井只有以抗争求和平，才能换来真正的和平（这里抗争，指谈判不轻易妥协）对手尊重你，是因为你有实力，有严肃态度而不是因为你跪的姿势好看</span><br>
<span>这是一个简单、平实的逻辑</span><br>
<span>一说都明白但由于长期以来的崇洋观念遮蔽了大量人的认知使一些简单的逻辑认知变得扭曲</span><br>
<span>因此毛衣战消息一出来作为大众情绪晴雨表的股市就恐慌性跳水连一些精英阶层发言也糊里糊涂这些恐慌，大都来自对中美实力的认知偏差</span><br>
<span>客观地说，中美确有较大的实力差距尤其军事和高精尖领域，美国是一骑绝尘的中兴被卡脖子，就是这种差距的体现</span><br>
<span>事情还有另一面，大家知道工业能力是一个国家实力的命脉和根本保证美国由于制造业空心化，仅保留着高端制造2018制造业增加值GDP占比仅有11~12%</span><br>
<span>而中国在GDP总量不如美国的前提下制造业总产值已经是美国的2.58倍（2017年）相当于美国、日本、德国三国之和并且，这还只是以中低端制造为主等中高端制造发力之后，数据还会大的可怕</span><br>
<span>其二，中国巨大的人口和体量</span><br>
<span>诞生了全球第一大贸易国，拥有巨量需求美国高端制造主要靠销往这个市场如果失去这个市场则意味着高端制造业的萎缩和崩溃</span><br>
<span>其三，自改开以来，连续40年中国平均年经济增长速度达到了9.6%并且中高速增长还在持续....这在整个人类经济发展史上是从未有过的在可预见的未来也看不出任何国家能重复这一奇迹堪称“空前”，也接近于“绝后”</span><br>
<span>中国经济在增长降速后未来数年仍能保持6%以上的增长而此时的美国能有3%的增长已经是欢天喜地</span><br>
<span>所以用不了几年，GDP总量超美几乎是定局当然，整体质量和人均水准仍有漫漫长路但时间，已经站在这边</span><br>
<span>看到这一层，还恐慌毛线？</span><br>
<span>但奇怪的是，从去年开始就有一些精英还在糊里糊涂地渲染焦虑，加剧恐慌比如高善文、刘亚东、徐静波、俞敏洪等等他们可能是心善的、好意的、要救人的但说出话来，基本只起到了“制造恐慌”这一点作用</span><br>
<span>基本大意都是“别盲目自信、我们差得远、不能得罪”之类的“冷静”发言简直是苦口婆心劝大家懂点儿事，别闹了仿佛看见你站在悬崖口，井边上，要自杀急得不行，要拉一把好像只有一切听美国话才是唯一正确选择</span><br>
<span>我把这种遇事儿不分青红皂白先跳出来“泼冷水”冒充冷静清醒人士的行为，叫做‘冷静的诱惑’</span><br>
<span>这本质上也是一口人性的陷井一口被‘冷静人设”诱惑的陷井</span><br>
<span>任何时代，批评泼冷水都被认为是最“冷静”的那一个这种“冷静”的赞誉是一种莫大奖励和诱惑为保持冷静超脱的人设和俯视众生的幻觉可以让人不自觉地忽略现实，一直“冷静批评”下去而不管现实到底发生了什么</span><br>
<span>他们就属于这种，被冷静幻觉引诱跳下井的人即孟子所说的：以其昏昏，使人昭昭（自己都糊里糊涂，还想教别人明白）</span><br>
<span>就毛衣战而言，自2018年7月6日正式开打</span><br>
<span>直到前天2019年5月10日美国关税从10%升级至25%，中国相应反制这算是较量了第二回合</span><br>
<span>这样一边对打不让步，一边争取谈判解决是最稳妥恰当的策略，当局也应对的很好争取谈判解决，是为了避免跳入“修昔底德陷阱”这对全球所有人都是最好结果毕竟谁想战争啊？舒舒服服过日子陪家人多好</span><br>
<span>那么如何看待这次毛衣战的意义呢？</span><br>
<span>自工业革命200多年来，西方文明席卷全球主导世界走向，在漫长历史长河里这200多年的确是春风得意、闪耀光芒和充满骄傲的以至于大部分人仍沉浸在这种眩晕的光里但历史走到这里，又是悄悄、残酷而又短暂的它开始感到警觉，发出了对主客易位威胁的应激信号</span><br>
<span>但规律不以人的意志为转移同时有个个人观察叫：“领先者迟钝”等你觉察到必须要出手时，其实已经晚了</span><br>
<span>这次大战，美国表达信号是：我还是老大，敢上来削你中国表达的信号是：鄙人非复吴下阿蒙但说一说没人承认的，必须经过实践检验全世界才会重新确认这个定位</span><br>
<span>确认定位，是这次大战的现实作用但从历史看，它却有更重要的标志性意义——就像**战争标志着一个东方大国的衰落本次大战则标志着：东西方文明再次启动交换位置游戏的前奏</span><br>
<span>这个过程必然是漫长曲折、反复争夺的如有一天，后人在梳理漫长交错的位置交换游戏史时今天，就是那个“你确定要开始这个游戏吗？”点击确认键的那一刻</span><br>
<span>所以，让仁者跳井的傻事儿，儒家不会干今天的中国更不会干夫子如在当世看见了也一定会竖起两个拇指，疯狂点赞</span><br>
<span>原文：</span><br>
<span> 宰我问曰：“仁者，虽告之曰：井有仁焉，其从之也？”子曰：“何为其然也？君子可逝也，不可陷也。</span><br>
<span>阅读结束，如果觉得有收获，就顺手点个“在看”吧！</span><br>
<span>论语直通车</span><br>
<span>01言必信行必果   02 三思而行03 以直报怨04 乡愿05父为子隐06文质彬彬07孔子问人</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1824415[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>准备写个《论语》解读系列，（更新中华文明的特殊性~[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1824415-1-1.html</link>
      <description>准备写个《论语》解读系列，（更新贸易战内容~&#13;
 本帖最后由 modaoshi007 于 2019-5-13 21:10 编辑 

初衷是有了娃，想长大解读给他看，后来一想，这个很多人养娃需要啊，就干脆弄成普及文
&#13;
普及经典嘛，就不限于孩子了，大人小孩都能看，当故事转述也行，当古代趣闻看也行，都是有益的
&#13;
于是开写。请大家多多指教。
&#13;
（更新在36楼、48楼、78楼、81楼）
&#13;
这是最新篇：
&#13;
一提这词，孔子的血压就上来了
&#13;
https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA4ODc2MDI1OQ==&amp;mid=2649048693&amp;idx=1&amp;sn=3be375e2822012dad547adc731a169d1&amp;chksm=8834acd9bf4325cf69ee46658f11165392a7ddc7f**1a4b5b51254afad669bf781261969d2a&amp;token=1410344718&amp;lang=zh_CN#rd
&#13;
（公号带图，不好复制，下面为去图版）
&#13;
论语集04：乡愿
&#13;
“乡愿”是什么？
&#13;
用搜狗拼音输入法，连续敲三行才会翻到可以说，这个词对于今天的人们已经很生疏了但是，它在孔子的世界里还蛮重要的----他嫌它如狗屎，提起来就炸到底结的什么怨？
&#13;
我们从两个角度来分析分析“乡愿”首先，一种解释是说，乡愿指那些貌似貌似忠厚，对谁都客气，谁也不得罪，大家都爱他，实际上没有立场，同流合污的伪善者
&#13;
孔子厌恶这些货，说他们是德之贼
&#13;
问题来了，他的反应为啥这么大？
&#13;
坦白说，貌似忠厚，对谁都和善客气，群众口碑良好的人，在他的狐狸尾巴没有露出来，人品没有充分曝光之前，吃瓜群众蒙在鼓里再合理不过
&#13;
因为，识人是一件有难度的事，没有吃过亏没有掉过坑，很难找到感觉
&#13;
惹孔子厌憎的点，就在于它难以识别，隐藏得深，造成的祸患才更大，就像病毒潜伏在你电脑系统里
&#13;
还有一点是这些货包装得跟儒家讲的价值观有很大的相似感
&#13;
事实证明，他的直觉很准今天，如果你随便逮住一个路人，让他聊聊儒家的中心思想他50%的可能会回答中庸之道50%的可能说走开一点，我赶时间
&#13;
如果继续纠缠，让他聊聊什么是中庸之道？他80%的可能性会告诉你：中庸之道就是折中、老好人、不冒头、和稀泥所以，孔子那么早开始愤怒是有道理的
&#13;
他高举的中庸之道（保持合情合度不动摇）在历史的长河里，被混进来别的东西带歪了队形张冠李戴成了大众眼中的中间派，谁也不得罪
&#13;
这是哪门子的中庸？这恰恰是孔子最反对的东西：乡愿
&#13;
因为乡愿的表现形式，乍一眼看来，很难看出门道看上去他们挺“与人为善”
&#13;
而儒家对人交往主张大体也是：“与人为善”
&#13;
但后者它有一个隐含的前提是：【要有原则地】与人为善
&#13;
有原则不意味着“处处较真儿”也不意味着假装看不见人间的“灰色地带”而是说：底线之上，可以有灵活弹性空间底线之下，则绝无可能姑息
&#13;
而乡愿却是：无原则地与人为善
&#13;
李鬼扮李逵，破坏的是李逵的声誉山寨货，破坏的是原创的声誉
&#13;
乡愿往往以假乱真却又败坏形象
&#13;
即夫子所言的“恶紫之夺朱”（紫色在红和黑之间，但终非正色，可扩展到金庸的《天龙八部》，阿紫和阿朱的故事了解一下。）
&#13;
孔子嗅到了鱼目混珠的可能，立即指出了要害尽管后世的事情他无力回天，但是不得不承认作为一个先知型人物，他当时的敏锐度果然惊人他既能找出伪装者，又能揭穿伪装者
&#13;
在此之后，作为继承人，孟子又作了进一步的解释他说：同俗流，合污世，貌似忠厚廉洁左右逢源，大家都喜欢，也自以为得计但却没法跟他聊尧舜之道，妥妥德之贼
&#13;
汉代的徐干也说：乡愿（看起来）也不是啥杀人放火的大罪为啥夫子这么讨厌呢？因为它败坏道德啊
&#13;
可以说，儒家对乡愿的批评，从来没客气过看见冒头就按下去但它古往今来仍然占据巨大市场属于“屡打不止”的内容
&#13;
历史上这类人很多，比如唐朝的宰相：苏味道今天我们广泛使用的成语“模棱两可”就是出自他，成语“火树银花”也出自他，他同时还是苏轼的祖辈
&#13;
他在文学上有很好的天赋
&#13;
一首《正月十五夜》是代表作火树银花合，星桥铁锁开。暗尘随马去，明月逐人来。随着车马而扬起的微尘，又随着车马的离开而散去，而明月始终追逐着游人
&#13;
一暗一明，一来一去，很细腻对吧他当宰相N年，处世也很细腻圆滑总的哲学是：办事不要做明确的判断，因为发生错误就得承担责任，就要挨整，只要保持模棱的两端、含含糊糊就行了。左也可，右也可，要给自己留出足够的回旋余地
&#13;
由此被称为“苏模棱”或“模棱手”这种随时只想保全自己的态度，并未给他带来足够的好运，官场仅有圆滑是不够的，晚年他被贬到了四川，并死在了赴任途中
&#13;
除了谁也不得罪，左右逢源乡愿之外，还有另一种乡愿
&#13;
在第一篇文章里，我们提到“尾生抱柱”尾生是孔子同乡，以守信直率闻名，但结局略尬一次他与一个姑娘约会，约好在桥下见面结果姑娘还没来，水先涨起来了尾生为守约硬是不逃，抱紧柱子等着然后，没有然后，淹死了
&#13;
这个故事于是流传下来一般而言的评价是千古第一情痴，中华守信第一人现代人的眼光来看，尾生抱柱这个成语完全可以改成：尾生何必
&#13;
对这个小老乡，孔子是怎样的看法呢？我们尚不能得知他对尾生最终命运的看法只能看到他对尾生早年时一个做法的不屑
&#13;
尾生年轻时就为声名所累，偶像包袱很重有人找他借醋，他没有，转而找邻居讨来再给人家
&#13;
这种弯弯绕绕的做派，孔子是不喜欢的他说：“谁说尾生直率来者？人跟你借醋，你不告诉实情，反而绕这么大一弯子 ”有就有，没有就没有，这才叫直
&#13;
去邻居那儿讨来，至于费这道手吗？
&#13;
首先没必要，你没有，人家也会找其他人借其次是，你也可以直接告诉他哪个邻居有，指道去借就好了，这么周折是为了感动自己吗?再次是，为维持一个“高直”的人设，不惜费力拐弯有点像博取一个名声，维持一种光环，违背了诚实原则
&#13;
因为高直会带来光环，总会有人运用到自己身上后世我们还可以看到一个词语：卖直
&#13;
有人“犯颜直谏”，也有人动机更复杂一点看到了这其中有“邀买人心”的操作空间会把自己包装成这种“耿直”人设来一番批评，放一场嘴炮
&#13;
当然这在古代的操作空间并不大，伴君如伴虎风险大，火候难以把握
&#13;
现代 “耿介”人士更容易操作一些你可以看到很多操着“良知正义”之名不问实际，也不管前情，只满足于逞一己口舌之快陶醉于大众的喝彩声而看不见现实究竟如何这些“卖直”操作，就是典型意义的乡愿
&#13;
孔子正是嗅到了尾生行为中“虚饰、不诚实”的意味进而表示了反对
&#13;
他说：人人都厌恶他，一定要考察人人都喜欢他，也一定要考察
&#13;
特立独行的人，可能因狷狂冒犯大众，不一定坏人人都叫好的，可能通过邀买人心、钓名沽誉而来孔子提醒，这些都是非常现象，需要仔细考察
&#13;
提醒的初衷，就是为了减少对真狷狂之士的误伤和警惕乡愿的人以“无原则和气”或“沽名卖直”对道德的祸害
&#13;
好了，又到了我们的总结时间：
&#13;
1 八面玲珑四方讨好者，你可以对他保持一点冷感
&#13;
2 随时放炮随时等待叫好者，也可以对他保持一点冷感
&#13;
原文：
&#13;
1、子曰：“乡愿，德之贼也”2、子曰：“孰谓微生高直？或乞醯焉，乞诸其邻而与之”3、子曰：“众恶之，必察焉；众好之，必察焉”4、子贡问曰：“乡人皆好之，何如？”子曰：“未可也。”“乡人皆恶之，何如？子曰：“未可也。不如乡人之善者好之，其不善者恶之。”</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>准备写个《论语》解读系列，（更新贸易战内容~</span><br>
<span> 本帖最后由 modaoshi007 于 2019-5-13 21:10 编辑 </span><br>
<span>初衷是有了娃，想长大解读给他看，后来一想，这个很多人养娃需要啊，就干脆弄成普及文</span><br>
<span>普及经典嘛，就不限于孩子了，大人小孩都能看，当故事转述也行，当古代趣闻看也行，都是有益的</span><br>
<span>于是开写。请大家多多指教。</span><br>
<span>（更新在36楼、48楼、78楼、81楼）</span><br>
<span>这是最新篇：</span><br>
<span>一提这词，孔子的血压就上来了</span><br>
<span>https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA4ODc2MDI1OQ==&mid=2649048693&idx=1&sn=3be375e2822012dad547adc731a169d1&chksm=8834acd9bf4325cf69ee46658f11165392a7ddc7f**1a4b5b51254afad669bf781261969d2a&token=1410344718&lang=zh_CN#rd</span><br>
<span>（公号带图，不好复制，下面为去图版）</span><br>
<span>论语集04：乡愿</span><br>
<span>“乡愿”是什么？</span><br>
<span>用搜狗拼音输入法，连续敲三行才会翻到可以说，这个词对于今天的人们已经很生疏了但是，它在孔子的世界里还蛮重要的----他嫌它如狗屎，提起来就炸到底结的什么怨？</span><br>
<span>我们从两个角度来分析分析“乡愿”首先，一种解释是说，乡愿指那些貌似貌似忠厚，对谁都客气，谁也不得罪，大家都爱他，实际上没有立场，同流合污的伪善者</span><br>
<span>孔子厌恶这些货，说他们是德之贼</span><br>
<span>问题来了，他的反应为啥这么大？</span><br>
<span>坦白说，貌似忠厚，对谁都和善客气，群众口碑良好的人，在他的狐狸尾巴没有露出来，人品没有充分曝光之前，吃瓜群众蒙在鼓里再合理不过</span><br>
<span>因为，识人是一件有难度的事，没有吃过亏没有掉过坑，很难找到感觉</span><br>
<span>惹孔子厌憎的点，就在于它难以识别，隐藏得深，造成的祸患才更大，就像病毒潜伏在你电脑系统里</span><br>
<span>还有一点是这些货包装得跟儒家讲的价值观有很大的相似感</span><br>
<span>事实证明，他的直觉很准今天，如果你随便逮住一个路人，让他聊聊儒家的中心思想他50%的可能会回答中庸之道50%的可能说走开一点，我赶时间</span><br>
<span>如果继续纠缠，让他聊聊什么是中庸之道？他80%的可能性会告诉你：中庸之道就是折中、老好人、不冒头、和稀泥所以，孔子那么早开始愤怒是有道理的</span><br>
<span>他高举的中庸之道（保持合情合度不动摇）在历史的长河里，被混进来别的东西带歪了队形张冠李戴成了大众眼中的中间派，谁也不得罪</span><br>
<span>这是哪门子的中庸？这恰恰是孔子最反对的东西：乡愿</span><br>
<span>因为乡愿的表现形式，乍一眼看来，很难看出门道看上去他们挺“与人为善”</span><br>
<span>而儒家对人交往主张大体也是：“与人为善”</span><br>
<span>但后者它有一个隐含的前提是：【要有原则地】与人为善</span><br>
<span>有原则不意味着“处处较真儿”也不意味着假装看不见人间的“灰色地带”而是说：底线之上，可以有灵活弹性空间底线之下，则绝无可能姑息</span><br>
<span>而乡愿却是：无原则地与人为善</span><br>
<span>李鬼扮李逵，破坏的是李逵的声誉山寨货，破坏的是原创的声誉</span><br>
<span>乡愿往往以假乱真却又败坏形象</span><br>
<span>即夫子所言的“恶紫之夺朱”（紫色在红和黑之间，但终非正色，可扩展到金庸的《天龙八部》，阿紫和阿朱的故事了解一下。）</span><br>
<span>孔子嗅到了鱼目混珠的可能，立即指出了要害尽管后世的事情他无力回天，但是不得不承认作为一个先知型人物，他当时的敏锐度果然惊人他既能找出伪装者，又能揭穿伪装者</span><br>
<span>在此之后，作为继承人，孟子又作了进一步的解释他说：同俗流，合污世，貌似忠厚廉洁左右逢源，大家都喜欢，也自以为得计但却没法跟他聊尧舜之道，妥妥德之贼</span><br>
<span>汉代的徐干也说：乡愿（看起来）也不是啥杀人放火的大罪为啥夫子这么讨厌呢？因为它败坏道德啊</span><br>
<span>可以说，儒家对乡愿的批评，从来没客气过看见冒头就按下去但它古往今来仍然占据巨大市场属于“屡打不止”的内容</span><br>
<span>历史上这类人很多，比如唐朝的宰相：苏味道今天我们广泛使用的成语“模棱两可”就是出自他，成语“火树银花”也出自他，他同时还是苏轼的祖辈</span><br>
<span>他在文学上有很好的天赋</span><br>
<span>一首《正月十五夜》是代表作火树银花合，星桥铁锁开。暗尘随马去，明月逐人来。随着车马而扬起的微尘，又随着车马的离开而散去，而明月始终追逐着游人</span><br>
<span>一暗一明，一来一去，很细腻对吧他当宰相N年，处世也很细腻圆滑总的哲学是：办事不要做明确的判断，因为发生错误就得承担责任，就要挨整，只要保持模棱的两端、含含糊糊就行了。左也可，右也可，要给自己留出足够的回旋余地</span><br>
<span>由此被称为“苏模棱”或“模棱手”这种随时只想保全自己的态度，并未给他带来足够的好运，官场仅有圆滑是不够的，晚年他被贬到了四川，并死在了赴任途中</span><br>
<span>除了谁也不得罪，左右逢源乡愿之外，还有另一种乡愿</span><br>
<span>在第一篇文章里，我们提到“尾生抱柱”尾生是孔子同乡，以守信直率闻名，但结局略尬一次他与一个姑娘约会，约好在桥下见面结果姑娘还没来，水先涨起来了尾生为守约硬是不逃，抱紧柱子等着然后，没有然后，淹死了</span><br>
<span>这个故事于是流传下来一般而言的评价是千古第一情痴，中华守信第一人现代人的眼光来看，尾生抱柱这个成语完全可以改成：尾生何必</span><br>
<span>对这个小老乡，孔子是怎样的看法呢？我们尚不能得知他对尾生最终命运的看法只能看到他对尾生早年时一个做法的不屑</span><br>
<span>尾生年轻时就为声名所累，偶像包袱很重有人找他借醋，他没有，转而找邻居讨来再给人家</span><br>
<span>这种弯弯绕绕的做派，孔子是不喜欢的他说：“谁说尾生直率来者？人跟你借醋，你不告诉实情，反而绕这么大一弯子 ”有就有，没有就没有，这才叫直</span><br>
<span>去邻居那儿讨来，至于费这道手吗？</span><br>
<span>首先没必要，你没有，人家也会找其他人借其次是，你也可以直接告诉他哪个邻居有，指道去借就好了，这么周折是为了感动自己吗?再次是，为维持一个“高直”的人设，不惜费力拐弯有点像博取一个名声，维持一种光环，违背了诚实原则</span><br>
<span>因为高直会带来光环，总会有人运用到自己身上后世我们还可以看到一个词语：卖直</span><br>
<span>有人“犯颜直谏”，也有人动机更复杂一点看到了这其中有“邀买人心”的操作空间会把自己包装成这种“耿直”人设来一番批评，放一场嘴炮</span><br>
<span>当然这在古代的操作空间并不大，伴君如伴虎风险大，火候难以把握</span><br>
<span>现代 “耿介”人士更容易操作一些你可以看到很多操着“良知正义”之名不问实际，也不管前情，只满足于逞一己口舌之快陶醉于大众的喝彩声而看不见现实究竟如何这些“卖直”操作，就是典型意义的乡愿</span><br>
<span>孔子正是嗅到了尾生行为中“虚饰、不诚实”的意味进而表示了反对</span><br>
<span>他说：人人都厌恶他，一定要考察人人都喜欢他，也一定要考察</span><br>
<span>特立独行的人，可能因狷狂冒犯大众，不一定坏人人都叫好的，可能通过邀买人心、钓名沽誉而来孔子提醒，这些都是非常现象，需要仔细考察</span><br>
<span>提醒的初衷，就是为了减少对真狷狂之士的误伤和警惕乡愿的人以“无原则和气”或“沽名卖直”对道德的祸害</span><br>
<span>好了，又到了我们的总结时间：</span><br>
<span>1 八面玲珑四方讨好者，你可以对他保持一点冷感</span><br>
<span>2 随时放炮随时等待叫好者，也可以对他保持一点冷感</span><br>
<span>原文：</span><br>
<span>1、子曰：“乡愿，德之贼也”2、子曰：“孰谓微生高直？或乞醯焉，乞诸其邻而与之”3、子曰：“众恶之，必察焉；众好之，必察焉”4、子贡问曰：“乡人皆好之，何如？”子曰：“未可也。”“乡人皆恶之，何如？子曰：“未可也。不如乡人之善者好之，其不善者恶之。”</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>马一下，学习。</span><br>
</p><p><b>Azrael_0: </b><br>
<span>论语的核心思想我觉得就是次序，社会的次序，家庭的次序，做事的次序。LZ不顺便写写系词吗？</span><br>
</p><p><b>avaleeonMKⅢ: </b><br>
<span>继续 </span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>Azrael_0 发表于 2019-4-15 10:59</span><br>
<span>论语的核心思想我觉得就是次序，社会的次序，家庭的次序，做事的次序。LZ不顺便写写系词吗？ ...</span><br>
<span>次序确实是儒家的一个重要特点。。但应该还算不上核心</span><br>
<span>系词太难了。。。算了吧</span><br>
</p><p><b>周树人: </b><br>
<span>写的不错，</span><br>
<span>准备给娃看会不会早了十年啊</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>周树人 发表于 2019-4-15 12:07</span><br>
<span>写的不错，</span><br>
<span>准备给娃看会不会早了十年啊</span><br>
<span>多谢~~</span><br>
<span>早写早准备呗，反正可写的内容多得是</span><br>
</p><p><b>周树人: </b><br>
<span>modaoshi007 发表于 2019-4-15 14:04</span><br>
<span>多谢~~</span><br>
<span>早写早准备呗，反正可写的内容多得是</span><br>
<span>因为我也想过整理点孩子容易懂的诗词歌赋</span><br>
<span>还有经典文章给孩子看</span><br>
<span>论语里面我想给孩子选孔子实用的一些性格</span><br>
<span>比如他不谈怪力乱神，他喜欢以直报怨</span><br>
<span>他评论子贡赎人</span><br>
<span>但如果讨论道德，乡愿，礼法</span><br>
<span>一来年代久远，二来层次比较高</span><br>
<span>孩子不容易理解</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>周树人 发表于 2019-4-15 14:43</span><br>
<span>因为我也想过整理点孩子容易懂的诗词歌赋</span><br>
<span>还有经典文章给孩子看</span><br>
<span>论语里面我想给孩子选孔子实用的一些性格 ...</span><br>
<span>想法很好啊。</span><br>
<span>我这个系列以直报怨、子贡赎人已经写了，就在此篇的上一篇。</span><br>
<span>乡愿概念倒还好，主要是讲述方式问题。至于更高的东西，孩子长大再看吧......一般情况下了解基本要旨就够。</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span> 本帖最后由 modaoshi007 于 2019-4-15 15:25 编辑 </span><br>
<span>周树人 发表于 2019-4-15 14:43</span><br>
<span>因为我也想过整理点孩子容易懂的诗词歌赋</span><br>
<span>还有经典文章给孩子看</span><br>
<span>论语里面我想给孩子选孔子实用的一些性格 ...</span><br>
<span>风怒</span><br>
</p><p><b>Liveforlong哀哉: </b><br>
<span>兹磁，必要的话，我可以氪金观看。</span><br>
</p><p><b>TonyKune: </b><br>
<span>厉害了，王国维也未必敢写</span><br>
</p><p><b>avaleeonMKⅢ: </b><br>
<span>TonyKune 发表于 2019-04-15 16:25:13</span><br>
<span>厉害了，王国维也未必敢写确实，这种文只要一句跑偏，或者是争议句子有站队行为，就会被群起而攻之，不过有人做算是好事，首先得符合当下价值观</span><br>
<span>历史上著书的人不都是王国维，写一本未尝不可</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>Liveforlong哀哉 发表于 2019-4-15 15:57</span><br>
<span>兹磁，必要的话，我可以氪金观看。</span><br>
<span>感恩了！关注就是兹磁~</span><br>
</p><p><b>fg2731355203: </b><br>
<span>马克</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>TonyKune 发表于 2019-4-15 16:25</span><br>
<span>厉害了，王国维也未必敢写</span><br>
<span>实际上现在解读论语的书遍地都是.....水平参差不齐罢了，得挑着看</span><br>
</p><p><b>东方电气集团: </b><br>
<span>我数数泥潭这段时间出了多少文豪</span><br>
</p><p><b>momol: </b><br>
<span>《论语·泰伯》“民可使由之不可使知之”，你怎么解读</span><br>
</p><p><b>TonyKune: </b><br>
<span>modaoshi007 发表于 2019-4-15 16:53</span><br>
<span>实际上现在解读论语的书遍地都是.....水平参差不齐罢了，得挑着看</span><br>
<span>20世纪初的儒学大家认为四书五经、六经里还有大量不懂的玩意，我其实想问问最近新儒学有啥突破没有，有啥道德文章让我们开开眼</span><br>
</p><p><b>Azrael_0: </b><br>
<span> 本帖最后由 Azrael_0 于 2019-4-15 17:06 编辑 </span><br>
<span>modaoshi007 发表于 2019-4-15 11:56</span><br>
<span>次序确实是儒家的一个重要特点。。但应该还算不上核心</span><br>
<span>系词太难了。。。算了吧 ...</span><br>
<span>还好吧 系词里也有不少是浅显的道理 论语里摘点实用的，形而下的东西出来其实就挺受用，比如怎么交友 比如为什么事不过三 </span><br>
</p><p><b>小姜不辣: </b><br>
<span>周树人 发表于 2019-4-15 14:43</span><br>
<span> 因为我也想过整理点孩子容易懂的诗词歌赋 还有经典文章给孩子看 论语里面我想给孩子选孔子实用的一些性格 ...</span><br>
<span>子贡赎人的故事不是出自论语吧</span><br>
</p><p><b>带翅膀的饺子: </b><br>
<span>周树人 发表于 2019-04-15 14:43:49</span><br>
<span>因为我也想过整理点孩子容易懂的诗词歌赋</span><br>
<span>还有经典文章给孩子看</span><br>
<span>论语里面我想给孩子选孔子实用的一些性格 ...没准生了个神童</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>turnxxx: </b><br>
<span>真的，还不如编些赞颂宣扬社会主义核心价值观的故事</span><br>
</p><p><b>shabee001: </b><br>
<span>momol 发表于 2019-4-15 16:55</span><br>
<span>《论语·泰伯》“民可使由之不可使知之”，你怎么解读</span><br>
<span>这句话怎么断句就可以战十页</span><br>
</p><p><b>chengty: </b><br>
<span>我觉得能把杨伯峻老先生的论语译注看明白就很了不起了。越读越觉得自己了解的太少。</span><br>
</p><p><b>就是剑鞘: </b><br>
<span>怎么说呢，不是我想象中的儿童科普文……</span><br>
<span>个人建议，可以把原文放在最前面，标记出处，然后再引申讲</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>TonyKune 发表于 2019-4-15 17:02</span><br>
<span>20世纪初的儒学大家认为四书五经、六经里还有大量不懂的玩意，我其实想问问最近新儒学有啥突破没有，有啥 ...</span><br>
<span>最新突破不晓得，只晓得乱成一锅粥。。。</span><br>
<span>美国有波士顿儒家，还分河南派，河北派，港台新儒家和大陆新儒家也不一样，然后还有李泽厚的儒家四期说....</span><br>
<span>总之杂</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>momol 发表于 2019-4-15 16:55</span><br>
<span>《论语·泰伯》“民可使由之不可使知之”，你怎么解读</span><br>
<span>这个是最有争议的句子之一吧，解读太多了，光断句都有N种脑洞断法</span><br>
<span>个人比较倾向钱穆的说法：（大意）</span><br>
<span>在上者指导民众，有时只可让民众按指导执行就OK，不可也不必让民众完全了解你有此指导的用意所在</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>就是剑鞘 发表于 2019-4-15 17:42</span><br>
<span>怎么说呢，不是我想象中的儿童科普文……</span><br>
<span>个人建议，可以把原文放在最前面，标记出处，然后再引申讲 ...</span><br>
<span>这个形式，就是故意跟传统不同的。</span><br>
<span>有的人一看文言文就讨厌，看不下去。但看懂故事，再看文言，就相当容易理解了。</span><br>
</p><p><b>魔法少女伊藤诚: </b><br>
<span>楼主啥时候讲一下吾道一以贯之啊，曾参上来就是，唯，又忠恕而已的，好奇孔子到底咋想的</span><br>
</p><p><b>寺人披: </b><br>
<span>推荐参考蒋绍愚先生的《论语》研读 兼顾思想性和客观语言依据的论语解读 较杨伯峻本金良年本都还更好</span><br>
</p><p><b>一炮交友: </b><br>
<span>上论坛讨论论语也太心大了吧</span><br>
<span>自己能读懂一部分的都少见 交流观点无非也是引用别人的注释</span><br>
<span>最后就变成 推书贴了 </span><br>
</p><p><b>popeacg: </b><br>
<span>别害人了，有些东西该被遗忘了</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>魔法少女伊藤诚 发表于 2019-4-15 18:32</span><br>
<span>楼主啥时候讲一下吾道一以贯之啊，曾参上来就是，唯，又忠恕而已的，好奇孔子到底咋想的 ...</span><br>
<span>会讲到的，敬请期待~</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>寺人披 发表于 2019-4-15 19:48</span><br>
<span>推荐参考蒋绍愚先生的《论语》研读 兼顾思想性和客观语言依据的论语解读 较杨伯峻本金良年本都还更好 ...</span><br>
<span>多谢推荐~，我比照一下</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>要举报亲爹吗？</span><br>
<span>论语集05：父为子隐</span><br>
<span>故事从一个叫叶公的人开始</span><br>
<span>对，就是著名的“叶公好龙”那个叶公</span><br>
<span>几千年下来，有关叶老师的典故至少有两起</span><br>
<span>从浩瀚的人类史角度来说，算相当有存在感了</span><br>
<span>虽然叶公好龙极有可能是被编排的段子</span><br>
<span>但比起万千沉默的就像从未在这世间来过的群众来说</span><br>
<span>他好歹也留下了故事</span><br>
<span>一次他跟孔子说：</span><br>
<span>我家乡有个非常正直的人</span><br>
<span>他爹偷了羊，他就去揭发了</span><br>
<span>孔子微微一笑，然后怼了他：</span><br>
<span>我们那儿正直的人跟你们那儿的不一样</span><br>
<span>老爹替儿子隐瞒</span><br>
<span>儿子替老爹隐瞒</span><br>
<span>而正直就在其中</span><br>
<span>连续三篇，我们都讲到“直”</span><br>
<span>但直跟直不一样</span><br>
<span>它的含义非常丰富（但不含直男</span><br>
<span>这次的直，同样跟“人之常情”有关</span><br>
<span>孔子这番怼人，是习惯性地翻白眼吗？</span><br>
<span>事实上，这桩公案不是没有争议</span><br>
<span>从古至今一直在争（后边会谈到</span><br>
<span>堪称《论语》最大论战场之一</span><br>
<span>我们也来代入一下，做一道选择题：</span><br>
<span>想象一下，假如你爸爸违法了</span><br>
<span>（就别偷羊吧，与时俱进改偷车，类似这种程度的罪）</span><br>
<span>你发现了，会去举报么？</span><br>
<span>或者，你支持叶公还是孔子？</span><br>
<span>你觉得怎么做才算正直？</span><br>
<span>假如从人之常情出发</span><br>
<span>相信大多数虽然心有挣扎，依然会选择隐瞒（轻罪）</span><br>
<span>虽然这种选择有“践踏公义”之嫌</span><br>
<span>但亲情仍在多数上压倒了这种挣扎</span><br>
<span>那么儒家所谓的直，就是遵循了这种“天性”</span><br>
<span>如果追索原意，我们其实不难意会：</span><br>
<span>孔子并没有表达父子间“必须要协作隐瞒”的意思</span><br>
<span>（后世的司法阐发又是另外一回事）</span><br>
<span>而应该理解为：在基于人性的理解前提下</span><br>
<span>父子间应该允许保留适当的沉默权</span><br>
<span>而这其中的直，指向的是：</span><br>
<span>基于人道的、人伦亲情为重的人性体察</span><br>
<span>和对社会正向影响的运作</span><br>
<span>这种人伦亲情为核心</span><br>
<span>并从亲情出发推己及人的“爱有差等”观念</span><br>
<span>构成了儒家的规则体系</span><br>
<span>像一个逐圈扩散的涟漪</span><br>
<span>它的一个特点是：父亲于君</span><br>
<span>我们看古装剧经常看到的一个感叹：</span><br>
<span>自古忠孝两难全</span><br>
<span>但儒家在这个问题上，没有这么墨迹</span><br>
<span>它是有明确答案的</span><br>
<span>爹更重要！</span><br>
<span>所以有了《郭店楚简》的“为父绝君，不为君绝父”</span><br>
<span>（当父丧和君丧同时发生，应该穿父的丧服，而不穿君的丧服）</span><br>
<span>亲爹，要比皇帝更亲</span><br>
<span>但这样一来，做皇帝的岂能答应？</span><br>
<span>我来强令征兵，你说家有老父</span><br>
<span>我说舍小家为大家，你说别别别，还是先顾我娘亲</span><br>
<span>动员工作还怎么做？仗还能不能打？</span><br>
<span>于是秦朝就采用了法家主张：</span><br>
<span>必须忠君第一，不忠君就严打</span><br>
<span>你会发现，凡是需要强制大量动员的王朝</span><br>
<span>都排斥儒家这一套</span><br>
<span>什么“民贵君轻”、什么“诛一夫”、什么“从道不从君”</span><br>
<span>统统给我老实点</span><br>
<span>于是有了秦朝的“焚书坑儒”</span><br>
<span> （坑儒存在争议，其实是坑“术士”）</span><br>
<span>为了统治需要，中国文化里的“大义灭亲”概念</span><br>
<span>被挖掘了出来</span><br>
<span>大义，自然是值得歌颂的</span><br>
<span>但当“大义”成为一种工具，掺杂在后世文化里</span><br>
<span>它就变为无所不摧的统治利器</span><br>
<span>举个例子：</span><br>
<span>日本福泽谕吉设计的“脱亚入欧”</span><br>
<span>主张的日本式自由主义</span><br>
<span>一方面自由要个人权利第一，可以不鸟父母、家庭</span><br>
<span>一方面自由要绝对忠君，要以效忠天皇为荣</span><br>
<span>这就为日本军国主义动员侵华力量、抛开亲人去掠夺</span><br>
<span>打开了魔瓶</span><br>
<span>再有当年文革，批林批孔大字报</span><br>
<span>将儒家传统撕碎踩烂</span><br>
<span>正常家庭亲情消失了，效忠组织成了第一</span><br>
<span>自私自保和效忠组织，再一次发生了化学激变</span><br>
<span>于是夫妻、父子、母子之间相互揭发的人间惨剧</span><br>
<span>大规模发生了</span><br>
<span>它造成的可能不仅仅是心灵的撕裂</span><br>
<span>更是一代人的人性扭曲</span><br>
<span>如今这一代人都进入了老年，但基本都还活着</span><br>
<span>活的历史，就在你我身边</span><br>
<span>可谓殷鉴不远</span><br>
<span>所以，忠君第一？日本式个人权利第一？组织第一？</span><br>
<span>所有灾难似乎都在向我们证明：</span><br>
<span>遵循人之常情，才应该是第一</span><br>
<span>那么回到“亲亲相隐”</span><br>
<span>古代官方也承认这一点吗？</span><br>
<span>没错，除了先秦就有这样的规则风气</span><br>
<span>中国从汉代就已经形成了正式制度：</span><br>
<span>亲属容隐制度</span><br>
<span>汉宣帝（汉武帝之孙）</span><br>
<span>首次颁立“亲亲德相首匿”法令</span><br>
<span>等于官方在法律上承认：</span><br>
<span>亲人之间隐瞒罪过，是合理的，无罪的</span><br>
<span>（当然是有尺度的，叛国等重罪不行）</span><br>
<span>从此之后，晋隋唐宋元明清....历代都有亲属容隐制度</span><br>
<span>直到文革，大义灭亲之风横扫全社会</span><br>
<span>才宣告容隐制度的彻底玩完</span><br>
<span>受意识形态的残余影响</span><br>
<span>中国“大义灭亲”的原则到2011年才正式剔除</span><br>
<span>“亲亲互隐”原则在2018年修正的刑事诉讼法开始体现</span><br>
<span>（第一百九十三条）</span><br>
<span>是不是非常超出你的经验范围</span><br>
<span>这样一个条例竟然才废除几年</span><br>
<span>在2002至2004年间</span><br>
<span>思想学术界对“亲亲互隐”产生过激烈辩论</span><br>
<span>一大帮学者像打群架一样，吵翻了天</span><br>
<span>给了吃瓜群众一顿好戏看</span><br>
<span>作为否定方的邓晓芒认为：</span><br>
<span>“亲亲互隐在古代固然有国家稳定治理的合理性</span><br>
<span>但却是腐败滋生和王朝轮回崩溃的根源”</span><br>
<span>这个结论是有问题的</span><br>
<span>亲亲互隐的提出，有对人性深刻理解的基础</span><br>
<span>并未见得绝对正义</span><br>
<span>也存在某种意义上的“践踏公义”</span><br>
<span>（对被盗者权益和公共秩序的侵犯）</span><br>
<span>但要求普通人都去“大义灭亲”，也是过于理想化的</span><br>
<span>亲亲互隐，是亲情与公义之间的灰度妥协</span><br>
<span>是情理之中的一个选择</span><br>
<span>但亲亲互隐导致腐败？</span><br>
<span>这个观点迈的步子却有点大，回路过于跳跃了</span><br>
<span>他的逻辑是这样展开的：</span><br>
<span>亲亲互隐，是因为家人重要</span><br>
<span>家人重要，所以容易导致以权谋私</span><br>
<span>所以亲亲互隐，是腐败根源</span><br>
<span>这就是所谓的逻辑滑坡：</span><br>
<span>相关性不等于因果性</span><br>
<span>一个看重家人的人，不必然贪赃枉法</span><br>
<span>一个隐瞒家人罪行的人，也不必然会去腐败</span><br>
<span>这个逻辑好比说：</span><br>
<span>看重教育，会导致家长专制</span><br>
<span>从现象上看，是有一些存在</span><br>
<span>我们见过太多家长专制地逼着孩子上补习课做作业</span><br>
<span>但看重教育，一定等于家长专制吗？</span><br>
<span>不必然</span><br>
<span>有很多懂得教育的人，会有更多方法去引导、激励学习</span><br>
<span>却未必一定会专制</span><br>
<span>邓晓芒的逻辑滑坡，在这里发生了</span><br>
<span>一个常识是：</span><br>
<span>腐败，更多是一种寻租行为，跟制度设计关系重大</span><br>
<span>跟思想观念关系却并非多大</span><br>
<span>很简单，全世界都存在腐败行为</span><br>
<span>你不能说他们是受了儒家“亲亲互隐”的影响吧？</span><br>
<span>这个锅太滑，儒家背不了</span><br>
<span>话说回来，既然全人类的人性都一样</span><br>
<span>那么国外也有容隐制度吗？</span><br>
<span>必须的</span><br>
<span>古希腊游叙弗伦告发父亲杀人，受到苏格拉底的非难</span><br>
<span>是西方“容隐观念”的萌芽</span><br>
<span>它同样由一位智者的言论点燃</span><br>
<span>这似乎印证着文明进程的某种相似性</span><br>
<span>从古希腊、古罗马萌芽</span><br>
<span>到当代的美国、英国、法国、德国、意大利...</span><br>
<span>都有亲属有权拒绝作证的制度安排</span><br>
<span>基于正视人性人伦的法律，才可能是先进和正义的</span><br>
<span>绝对意义上的“法不容情”</span><br>
<span>应该被历史终结了</span><br>
<span>当然“亲亲相隐”并不是说</span><br>
<span>要亲情，不要法律</span><br>
<span>孔子本人也有过对“大义不隐亲”的欣赏</span><br>
<span>他说：</span><br>
<span>“叔向，古之遗直也，治国制刑，不隐于亲”</span><br>
<span>可见亲亲相隐不是绝对守则</span><br>
<span>而应该视具体条件而定</span><br>
<span>与此同时，我们也要看到今天司法是随时代进步的</span><br>
<span>古代讲“亲亲相隐”是义务</span><br>
<span>法律演变从“可以隐瞒到必须隐瞒”，不然要治罪</span><br>
<span>现在讲“亲亲相隐”是权利</span><br>
<span>即：你有权拒绝不利亲属的作证</span><br>
<span>古代是只有1个选择：必须隐瞒</span><br>
<span>现在是2个选择，你既可以揭发作证</span><br>
<span>也可以不受任何逼迫地拒绝作证，隐瞒无罪</span><br>
<span>所以经过如此多的灾难和波折、探索和争辩</span><br>
<span>古今中外对人性体察的法律原则</span><br>
<span>都可追索到儒家所谓的“直”</span><br>
<span>亲亲相隐，直在其中</span><br>
<span>亲人家庭，始终是全人类共同珍视的价值</span><br>
<span>这种直，就是对人性尊重及对人性的正向影响</span><br>
<span>这种直，才是亘古不灭的直</span><br>
<span>原文：</span><br>
<span>叶公语孔子曰：</span><br>
<span>吾党有直躬者，其父攘羊，而子证之</span><br>
<span>孔子曰：吾党之直者，异於是，父为子隐，子为父隐，直在其中矣</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>周树人 发表于 2019-4-15 14:43</span><br>
<span>因为我也想过整理点孩子容易懂的诗词歌赋</span><br>
<span>还有经典文章给孩子看</span><br>
<span>论语里面我想给孩子选孔子实用的一些性格 ...</span><br>
<span>论语没有子贡赎人。这个是吕不韦的书里写的。</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>烤烤鱼ω 发表于 2019-4-21 23:34</span><br>
<span>论语没有子贡赎人。这个是吕不韦的书里写的。</span><br>
<span>是的，这个典故被我当佐证材料用在解读“以直报怨”里了</span><br>
</p><p><b>auirerx: </b><br>
<span>我感觉小孩子还真看不懂这个啊……</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>auirerx 发表于 2019-4-21 23:39</span><br>
<span>我感觉小孩子还真看不懂这个啊……</span><br>
<span>自己看得中学生以上，对小学生或更小的话，就作为家长教育工具当故事素材来讲述</span><br>
</p><p><b>luang: </b><br>
<span>楼主不先报一下自己导师是谁不敢看啊</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>modaoshi007 发表于 2019-4-15 18:21</span><br>
<span>这个是最有争议的句子之一吧，解读太多了，光断句都有N种脑洞断法</span><br>
<span>个人比较倾向钱穆的说法：（大意）</span><br>
<span>子之武城，闻弦歌之声，夫子莞尔而笑曰：“割鸡焉用宰牛刀。”子游对曰：“昔者偃也闻诸夫子曰：‘君子学道则爱人，小人学道则易使也。’”子曰：“二三子，偃之言是也。前言戏之耳。”</span><br>
<span>所以我觉得解释成愚民的，会自相冲突</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>luang 发表于 2019-4-21 23:53</span><br>
<span>楼主不先报一下自己导师是谁不敢看啊</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>用几个经典的论语注释互相参照，就是导师了~</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>烤烤鱼ω 发表于 2019-4-22 10:07</span><br>
<span>子之武城，闻弦歌之声，夫子莞尔而笑曰：“割鸡焉用宰牛刀。”子游对曰：“昔者偃也闻诸夫子曰：‘君子学 ...</span><br>
<span>钱穆并不是解释为愚民，而是说的一种常识</span><br>
<span>就像你领导交代你任务去办，也不用次次跟你说明做这件事的用意何在。生活中太常见了，这么做才是合乎情理的</span><br>
<span>当然这条本身就争议很多，以上只是个人理解</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>modaoshi007 发表于 2019-4-22 10:19</span><br>
<span>钱穆并不是解释为愚民，而是说的一种常识</span><br>
<span>就像你领导交代你任务去办，也不用次次跟你说明做这件事的用意 ...</span><br>
<span>唔，我不是针对钱穆说的</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>烤烤鱼ω 发表于 2019-4-22 10:50</span><br>
<span>唔，我不是针对钱穆说的</span><br>
<span>误会了。。不好意思</span><br>
</p><p><b>3Psm: </b><br>
<span>特别想知道到底是那半本论语是治天下用的</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span> 本帖最后由 modaoshi007 于 2019-4-30 18:21 编辑 </span><br>
<span>请不要文质彬彬地理解文质彬彬</span><br>
<span>论语集06：文质彬彬</span><br>
<span>现代语境里 “文质彬彬”一般跟眼镜、白衬衫、斯文之类的词打包出现客气、谦让，还暗含一点文弱、安静的意思两千多年前，这个词比现在有内涵多了眼下它只强调了文的一面质的一面被有意无意地抹掉了</span><br>
<span>跟它一样，含义走偏的词数不胜数</span><br>
<span>一个词语在时间的长河里，走着走着走歪了，太正常了譬如“呆若木鸡”原本是指镇定自若、不动如山的高手气度现在却只剩痴傻发愣、惊惧发愣的贬义了褒贬180°大转弯</span><br>
<span>我们回到“文质彬彬”，孔夫子的话是这么讲的：本性逾越教化，就会野蛮教化压抑本性，就会死板教化和本性配合适当才是君子本色</span><br>
<span>这段话其实有不同版本的解释比如杨伯峻就翻译成：文采和质朴的关系钱穆和李泽厚同上李零则是说：修饰和朴实的关系</span><br>
<span>原文中有一个“史”字：杨伯峻翻成“浮虚”、钱穆翻成“祝史、文书员”李泽厚翻成“死板”、李零翻成“精巧、文雅”</span><br>
<span>4个人4个意思，头疼</span><br>
<span>看似差别很大但通感地理解，其实所指很接近不过个人觉得用文采与质朴来解释仍然不够深切</span><br>
<span>把教化和本性更根本问题的辩证关系介入或能接近揭示原旨</span><br>
<span>我们不妨扩展到“人的成长”来看</span><br>
<span>一个正常人格的发展过程就是本性和教化互相缠斗、互相交融的过程</span><br>
<span>当一个人只遵从本性时，就与一头野兽无异我们任何一个人都隐藏着人之本性（动物性）譬如嫉妒心、攀比心、报复心、色欲、权欲、破坏欲....等等阴暗面如果不加节制，就是一个面目可憎的人</span><br>
<span>同样，当一个人只会遵从“教化”恪守教条时他就容易变得认死理、钻牛角尖、不懂变通对人之常情、悲喜欲求无法共情这种看似信义、满腹经纶、实则不懂权变的人物孔子并不欣赏</span><br>
<span>典型如宋襄公话说宋国跟楚国交战，楚军要渡河来战属下献计：趁他们过河，灭他！宋襄公：我们仁义之师，不趁人之危，等他摆好阵的！结果楚兵上了岸就把宋军一顿胖揍，败的稀里哗啦宋襄公膝盖中了一箭，第二年就伤发死翘翘了</span><br>
<span>当然我们可以说他很有侠者之风但大哥你上的是战场，不是舞台你死我活之际，需要一点变通</span><br>
<span>如同这条经典句子一样，本身存在着相似的多义性</span><br>
<span>没有刻板唯一的答案所以，我们再用传统的“文采/质朴”解释一下</span><br>
<span>当质朴胜过文采，就会粗野当文采胜过质朴，就会死板或虚浮</span><br>
<span>人人皆知粗野不好所以人人崇尚文雅</span><br>
<span>但是这种崇尚风气过火之后就难免产生两种可能：死板和虚浮</span><br>
<span>譬如：讲究点卫生挺好但太有洁癖，稍有差池就强迫症爆发这就是死板，且很难相处愉快了</span><br>
<span>再如：写近体诗讲求格律固然好但因一个平仄之差，就否定一个意境饱满诗篇也是死板</span><br>
<span>也如：学习经典固然好</span><br>
<span>但跟着经典一字一句亦步亦趋，而不看实际条件变化</span><br>
<span>更是死板</span><br>
<span>所以曹雪芹用林黛玉之口说出：“不以词害意”（作诗要以“意”、“内容”为先，文辞格律次之）史湘云之口说出：</span><br>
<span>“唯大英雄能本色，是真名士自风流”曹老师对这种教条和死板是看不上眼的</span><br>
<span>第二种，就是虚浮</span><br>
<span>表现在文章上，就是文过饰非、雕饰过度</span><br>
<span>表现在社会现象上呢？就是矫饰就如同当下新兴群体流行的词汇：“中产阶级癌”亦即小资情调的进化版</span><br>
<span>他们的特点在于：由于太看重“文”的身份焦虑总有一种落伍于人的患得患失和过分追求仪式感的刻板慌张</span><br>
<span>几年前一篇文章，惟妙惟肖描述了这种虚饰的焦虑：</span><br>
<span>“在她们这样的公司里分不清金枪鱼的Akami和Otoro简直在茶水间都抬不起头”</span><br>
<span>法国社会学家布尔迪厄就不无犀利、甚至嘲讽地描述了这种症状恕我整段引述：</span><br>
<span>“小资把文化看成生死攸关、是非真理的大问题根本不可能怀疑哲学、文学、艺术有可能是粗枝大叶的甚至有可能不诚实他们不知道如何把文化游戏当作游戏来表演他们把文化看得太认真以至于总是为自己某方面的无知或错误提心吊胆他们对文化的严肃性暴露了自觉不安全的焦虑心理这与合法文化所需要的优雅、自由、悠闲、从容的性情正好相对立.......”</span><br>
<span>这一大段话，堪称是对“死板和虚浮”发起的精确打击了孔子用了一句话总结：文胜质则史</span><br>
<span>所以我们看，古今中外的顶尖聪明人对本质的认知往往是一致的所谓英雄所见略同登顶的人总会相遇</span><br>
<span>那么总结一下这2个解释的不同在哪儿：一个是揭示人性修炼的参差原则一个是做人行为方式的得体原则意思的扩展递进的</span><br>
<span>只是深和浅的区别</span><br>
<span>追求文雅，但毋过度；展露本色，但别纵容君子不是板着脸，正襟危坐也不是矫饰精致，目无下尘</span><br>
<span>而是一个具有均衡感的存在当教化和本性、文采和质朴参差呈现的时候才是正常、得体、有血有肉的人所谓文质彬彬，就像一片条理清晰的三文鱼刺身斑驳、鲜活、美味</span><br>
<span>原文</span><br>
<span> 子曰：质胜文则野，文胜质则史，文质彬彬，然后君子</span><br>
<span>论语直通车</span><br>
<span>01 言必信，行必果   02 三思而行   03 以直报怨   04 乡愿   05父为子隐</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>3Psm 发表于 2019-4-22 12:03</span><br>
<span>特别想知道到底是那半本论语是治天下用的</span><br>
<span>我也不知道。。。据说是唱戏唱出来的。。</span><br>
</p><p><b>qq350295: </b><br>
<span>马克</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1824415[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
