<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>聊一聊中庸之道——中庸的中国人</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>聊一聊中庸之道——中庸的中国人</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:55:01 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>聊一聊中庸之道——中庸的中国人[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1857325-1-1.html</link>
      <description>聊一聊中庸之道——中庸的中国人&#13;
 本帖最后由 modaoshi007 于 2019-10-1 20:15 编辑 

中庸的中国人
&#13;
https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA4ODc2MDI1OQ==&amp;tempkey=MTAyOF9yclgvbEQyNVM0YXd4Z3VEeHJuV2ZfU21FQUtSNmhNVkxhdnpCZUpZM0lXMWwwU1I2dmNTZEl6OUg5dHZ2eHdzWmx6bThhUkxHdHlJVXNyV0M2VFc3cHZlWkpLRDNoUlhsWUIwemIxdjBacGhfX2xhWXU5RkstamhCRFVnd2dHRXh4ZUFJeUVGSWJ2dTBTVlBqQXk5TV9SZmVrYzRFMmFiUFo0T2R3fn4%3D&amp;chksm=0834ad6e3f4324785a58d19611ca4a15afd012cede31f434df85648a068b7e94d9bbfa716651#rd
&#13;
如果你问“儒家”是什么？对此略有了解的人，大概会列出最著名的几个概念：1、中庸之道2、仁义礼智信，3、修身齐家治国平天下，4、内圣外王，5、为天地立心，为生民立命，为往圣继绝学，为万世开太平。
&#13;
中庸之道，无疑占据着儒家最核心的地位，遗憾的是，中庸却是历来被大众误解最多的一个词，它被更多理解成一种：折中调和、不冒头、和稀泥、骑墙派，而这个理解，恰恰是孔子最反对的“乡愿”，前边谈“乡愿”一章也说到了这点。
&#13;
那么中庸之道，究竟是啥意思？我们先回到论语看原话：孔子说：中庸这种道德，应该是最高了人们已经很久没拥有了，论语中只强调了中庸的最高地位和稀缺性，但并没有具体阐述是啥含义。
&#13;
2字我们分开来看：中：是恰如其分、不偏不倚、不极端庸：是用、平常，平常之用，需要强调的是，这里的常是指“具有普遍妥当性、合理性的常态实用行为”，亦即李泽厚所指儒家的“实用理性”，这又恰好契合我们之前指出儒家伦理的一个核心来源：人之常情。人性不变，人之常情亦永恒不变，儒家学说的持久生命力，其根本在于对人性特点的尊重和修进，从人之常情去出发理解儒家一切所指，几乎都迎刃而解。所以中庸之道，看似高深但用白话来讲很简单，即：保持恰当不偏激、符合人之常情的行为，就是中庸之道就是6个字：合情合理合度，说到底是“度的艺术”。
&#13;
这么简单？就这么简单，但说起来简单，实践起来并不容易，所以儒学中有着极高地位的3句话，都与解释中庸有关： 1、致中和，天地位焉，万物育焉，2、尊德性而道问学，致广大而尽精微，极高明而道中庸，3、人心惟危，道心惟微；惟精惟一，允执厥中 。1、2出自《中庸》，3出自伪古文《尚书》，需说明的是，其中3被推为：“华夏文明的火种”，但这句是出自晋人伪造的古文《尚书》，尽管是假的，但它的儒家精神及产生影响却是真的所以仍不妨碍它巨大的历史和思想价值，甚至，我们可以看做是晋人对《尚书》理念的再发挥，就像宋儒的理学、心学、气学对原儒学的发挥一样，根据清儒阎若璩论证，这十六字的思想源头就是源自荀子的《解蔽篇》 。
&#13;
这3句话，我分别将之称为实践中庸之道的目标、原则、心法
&#13;
首先目标：致中和
&#13;
喜怒哀乐没表现出来时，叫做中，表现出来又符合节度，叫做和，中是人之本性，和是恰当合度，达到这个境界，天地就能各归其位，万物就能生长繁育，并由此重建一种理想的人间秩序，“大同世界、地上天国” 。因此“致中和”也与“内圣外王”一样，都是儒家的最终目的地，前者是整体秩序的最高境界，后者是自我要求的最高境界，只是对目的地不同侧面的描述而已 。其实这句话潜在表达的一个主张是：人道应该符合天道，就像大自然运转万物一样各归其位，各行其是去构建一种符合天道有常、亘古常存的自然秩序，人如果达到这个境界，就能像大自然一样繁育不息，这个各归其位的恰当秩序和尺度就是：中和，也就是中庸的追求。
&#13;
目标有了，那么要遵循什么原则，才能达到？这就是第2句：尊德性而道问学，致广大而尽精微，极高明而道中庸
&#13;
既尊奉修德，又讲求学问，既达到广阔境界，又能深入精微，既有着高明见地，又遵循中庸之道。既...又...的语式，本身就显示了儒家不取一端两头兼顾的均衡特色，他们基本上囊括了实现中庸的原则要求，这里插一句，这六点相辅相成，本来是地位相等的，但经由汉代经学大师郑玄解读后世发挥，把尊德性列为最要，于是就有了后世的“尊德性”和“道问学”之争，陆九渊和朱熹的鹅湖之会，就是这两个不同侧重之争，陆的“发明本心”，是尊德性，朱的“格物致知”，是道问学，陆嫌朱舍近求远太支离，朱嫌陆空疏无凭太随意，一时争的难分难解，不欢而散。
&#13;
有趣的是，由宋明至清的学术流变也是从“尊德性”到“道问学”的，从为成圣而学问，到为学问而学问，从清代开启了。这也是导致乾嘉学派朴学繁荣的历史流变之内在脉络。清代朴学发达，目前流行的解释是，由于清代大搞文字狱，学者为避祸上身不得不把精力转入经学，这固然是外因一种，但不全面，儒家自身学问的内在脉络，也促成了这种换向，是内因。总而言之，三个兼顾，六点要素可以看做实现中庸之道的大原则。
&#13;
如果原则还嫌模糊，那么儒家“心法”开始登场了：人心惟危，道心惟微；惟精惟一，允执厥中
&#13;
传说尧向舜传授的十六字治国心法，叫做虞廷心传，什么意思呢？人心危险难测，道心幽微难明，只有一心一意，精诚恳切的秉行中正之道，才能治理好国家。看到这4句的时候，我们可以想象一幅画面：一人在两山之间走钢丝绳脑子分神或脚步错乱，都会掉入万丈深渊，所以是惟危，在高度紧张危境变换之中，正确的心态和走法是极难掌握的，所以是惟微。只有精神高度集中、一心一意地行走，坚持不偏不倚地踩实中间的绳索，方能安全的通过，这既是一种挑战，又是一种艺术，深谙其中危险艰难，才能郑重其事地对待，这恰与《诗经》中表达的“战战兢兢，如临深渊，如履薄冰”有异曲同工之妙。
&#13;
中庸之道，并非那么好走，所以总结起来，此三句既是中庸的目标、原则和心法，又是对中庸的高度、广度和深度极大的拓宽，至此中庸才是儒家中万世不移的核心概念。所以中庸是什么？中庸是你面对纷繁世界，在万变难测的处境和选择之中让自己走的更稳、守的更久、变的更强的守中应变之道，也是面对不完美世界时，用一种恰当且坚定的态度去构建理想秩序的行动守则，以不变之中庸，应万变之世界，以师法天道之中庸，构建人道之世界，庶几接近儒家真谛。
&#13;
原文：
&#13;
子曰：“中庸之为德也，其至矣乎，民鲜久矣”</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>聊一聊中庸之道——中庸的中国人</span><br>
<span> 本帖最后由 modaoshi007 于 2019-10-1 20:15 编辑 </span><br>
<span>中庸的中国人</span><br>
<span>https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA4ODc2MDI1OQ==&tempkey=MTAyOF9yclgvbEQyNVM0YXd4Z3VEeHJuV2ZfU21FQUtSNmhNVkxhdnpCZUpZM0lXMWwwU1I2dmNTZEl6OUg5dHZ2eHdzWmx6bThhUkxHdHlJVXNyV0M2VFc3cHZlWkpLRDNoUlhsWUIwemIxdjBacGhfX2xhWXU5RkstamhCRFVnd2dHRXh4ZUFJeUVGSWJ2dTBTVlBqQXk5TV9SZmVrYzRFMmFiUFo0T2R3fn4%3D&chksm=0834ad6e3f4324785a58d19611ca4a15afd012cede31f434df85648a068b7e94d9bbfa716651#rd</span><br>
<span>如果你问“儒家”是什么？对此略有了解的人，大概会列出最著名的几个概念：1、中庸之道2、仁义礼智信，3、修身齐家治国平天下，4、内圣外王，5、为天地立心，为生民立命，为往圣继绝学，为万世开太平。</span><br>
<span>中庸之道，无疑占据着儒家最核心的地位，遗憾的是，中庸却是历来被大众误解最多的一个词，它被更多理解成一种：折中调和、不冒头、和稀泥、骑墙派，而这个理解，恰恰是孔子最反对的“乡愿”，前边谈“乡愿”一章也说到了这点。</span><br>
<span>那么中庸之道，究竟是啥意思？我们先回到论语看原话：孔子说：中庸这种道德，应该是最高了人们已经很久没拥有了，论语中只强调了中庸的最高地位和稀缺性，但并没有具体阐述是啥含义。</span><br>
<span>2字我们分开来看：中：是恰如其分、不偏不倚、不极端庸：是用、平常，平常之用，需要强调的是，这里的常是指“具有普遍妥当性、合理性的常态实用行为”，亦即李泽厚所指儒家的“实用理性”，这又恰好契合我们之前指出儒家伦理的一个核心来源：人之常情。人性不变，人之常情亦永恒不变，儒家学说的持久生命力，其根本在于对人性特点的尊重和修进，从人之常情去出发理解儒家一切所指，几乎都迎刃而解。所以中庸之道，看似高深但用白话来讲很简单，即：保持恰当不偏激、符合人之常情的行为，就是中庸之道就是6个字：合情合理合度，说到底是“度的艺术”。</span><br>
<span>这么简单？就这么简单，但说起来简单，实践起来并不容易，所以儒学中有着极高地位的3句话，都与解释中庸有关： 1、致中和，天地位焉，万物育焉，2、尊德性而道问学，致广大而尽精微，极高明而道中庸，3、人心惟危，道心惟微；惟精惟一，允执厥中 。1、2出自《中庸》，3出自伪古文《尚书》，需说明的是，其中3被推为：“华夏文明的火种”，但这句是出自晋人伪造的古文《尚书》，尽管是假的，但它的儒家精神及产生影响却是真的所以仍不妨碍它巨大的历史和思想价值，甚至，我们可以看做是晋人对《尚书》理念的再发挥，就像宋儒的理学、心学、气学对原儒学的发挥一样，根据清儒阎若璩论证，这十六字的思想源头就是源自荀子的《解蔽篇》 。</span><br>
<span>这3句话，我分别将之称为实践中庸之道的目标、原则、心法</span><br>
<span>首先目标：致中和</span><br>
<span>喜怒哀乐没表现出来时，叫做中，表现出来又符合节度，叫做和，中是人之本性，和是恰当合度，达到这个境界，天地就能各归其位，万物就能生长繁育，并由此重建一种理想的人间秩序，“大同世界、地上天国” 。因此“致中和”也与“内圣外王”一样，都是儒家的最终目的地，前者是整体秩序的最高境界，后者是自我要求的最高境界，只是对目的地不同侧面的描述而已 。其实这句话潜在表达的一个主张是：人道应该符合天道，就像大自然运转万物一样各归其位，各行其是去构建一种符合天道有常、亘古常存的自然秩序，人如果达到这个境界，就能像大自然一样繁育不息，这个各归其位的恰当秩序和尺度就是：中和，也就是中庸的追求。</span><br>
<span>目标有了，那么要遵循什么原则，才能达到？这就是第2句：尊德性而道问学，致广大而尽精微，极高明而道中庸</span><br>
<span>既尊奉修德，又讲求学问，既达到广阔境界，又能深入精微，既有着高明见地，又遵循中庸之道。既...又...的语式，本身就显示了儒家不取一端两头兼顾的均衡特色，他们基本上囊括了实现中庸的原则要求，这里插一句，这六点相辅相成，本来是地位相等的，但经由汉代经学大师郑玄解读后世发挥，把尊德性列为最要，于是就有了后世的“尊德性”和“道问学”之争，陆九渊和朱熹的鹅湖之会，就是这两个不同侧重之争，陆的“发明本心”，是尊德性，朱的“格物致知”，是道问学，陆嫌朱舍近求远太支离，朱嫌陆空疏无凭太随意，一时争的难分难解，不欢而散。</span><br>
<span>有趣的是，由宋明至清的学术流变也是从“尊德性”到“道问学”的，从为成圣而学问，到为学问而学问，从清代开启了。这也是导致乾嘉学派朴学繁荣的历史流变之内在脉络。清代朴学发达，目前流行的解释是，由于清代大搞文字狱，学者为避祸上身不得不把精力转入经学，这固然是外因一种，但不全面，儒家自身学问的内在脉络，也促成了这种换向，是内因。总而言之，三个兼顾，六点要素可以看做实现中庸之道的大原则。</span><br>
<span>如果原则还嫌模糊，那么儒家“心法”开始登场了：人心惟危，道心惟微；惟精惟一，允执厥中</span><br>
<span>传说尧向舜传授的十六字治国心法，叫做虞廷心传，什么意思呢？人心危险难测，道心幽微难明，只有一心一意，精诚恳切的秉行中正之道，才能治理好国家。看到这4句的时候，我们可以想象一幅画面：一人在两山之间走钢丝绳脑子分神或脚步错乱，都会掉入万丈深渊，所以是惟危，在高度紧张危境变换之中，正确的心态和走法是极难掌握的，所以是惟微。只有精神高度集中、一心一意地行走，坚持不偏不倚地踩实中间的绳索，方能安全的通过，这既是一种挑战，又是一种艺术，深谙其中危险艰难，才能郑重其事地对待，这恰与《诗经》中表达的“战战兢兢，如临深渊，如履薄冰”有异曲同工之妙。</span><br>
<span>中庸之道，并非那么好走，所以总结起来，此三句既是中庸的目标、原则和心法，又是对中庸的高度、广度和深度极大的拓宽，至此中庸才是儒家中万世不移的核心概念。所以中庸是什么？中庸是你面对纷繁世界，在万变难测的处境和选择之中让自己走的更稳、守的更久、变的更强的守中应变之道，也是面对不完美世界时，用一种恰当且坚定的态度去构建理想秩序的行动守则，以不变之中庸，应万变之世界，以师法天道之中庸，构建人道之世界，庶几接近儒家真谛。</span><br>
<span>原文：</span><br>
<span>子曰：“中庸之为德也，其至矣乎，民鲜久矣”</span><br>
</p><p><b>黎曼: </b><br>
<span>楼主这个公众号的目标读者是谁？</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>黎曼 发表于 2019-10-1 20:05</span><br>
<span>楼主这个公众号的目标读者是谁？</span><br>
<span>对传统文化感兴趣的人吧....</span><br>
</p><p><b>kugayama1369: </b><br>
<span>解读清华简：“中”是什么？</span><br>
<span>来源：光明日报 2010-07-12</span><br>
<span>　　编者导读</span><br>
<span>　　自本刊于2009年4月在国内率先刊登述及周文王政治遗嘱的清华简《保训》篇释读文章以来，引起海内外学者的持续关注。特别是《保训》反复提到的“中”，引得各种解释。2010年3月19日，在美国东海岸的达慕思大学图书馆的一间会议室内，十余位欧美学者对《保训》篇进行了逐字逐句的讨论。下午，当话题进入到如何理解“中”时，一场唇枪舌战不期而至——</span><br>
<span>　　一</span><br>
<span>　　主持人：（Constance A. Cook, Lehigh University；美国理海大学柯鹤立）：什么是“中”？某个对象或者文本？它是一个形而上的概念吗？那么，“河”又是什么？你用“中”来对有易复仇，有易屈服或者接纳了，或者为自己的罪行负责，于是微就无害了……</span><br>
<span>　　瓦格纳（Rudolf G. Wagner, Heidelberg University；德国海德堡大学）：没有伤害，就是“无害”。这里有特别的意思。</span><br>
<span>　　主持人：没错。实际上，有人将这一段与《周易》相比较，认为“中”指的是六爻的中间，是获得抽象意义的某种方式。上甲微没有忘记他的使命，所以他把这个传给了后代。</span><br>
<span>　　（魏克彬举手）</span><br>
<span>　　主持人：魏克彬，你有什么要说的吗？</span><br>
<span>　　魏克彬（Crispin Williams, University of Kansas；美国堪萨斯大学）：如果他把“中”还给了河，那他还拿什么传给他的后代呢？</span><br>
<span>　　瓦格纳：我认为，他还是回去了，把“中”安置好以后，存放起来，然后把它拿回来，再传承下去。</span><br>
<span>　　主持人：也有人说是在“河”中进一步琢磨、推敲“中”。</span><br>
<span>　　顾史考（Scott Cook,Grinnell College；美国郡礼大学）：可不可以是他写下来的东西？如果我们把在第9枚竹简上端的“志”字读作“他写下来的”意思……</span><br>
<span>　　主持人：你的意思是说，“志”是指“写下来的东西”？</span><br>
<span>　　顾史考：是啊，作为一种记录，或者纪念、活动什么的。</span><br>
<span>　　主持人：所以，这有可能是微把它记下来的原因。如果你用《周易》对三德的理解来考虑，这里是三种不同的统治方式。“中”应当是正的，而微的方式应该是刚的，而舜应该是柔的。</span><br>
<span>　　二</span><br>
<span>　　艾兰（Sarah Allan, Dartmouth College；美国达慕思大学）：李学勤指出，在甲骨文中“河”有两种不同的用法。一个指的是河流或者河神，另一个指名字。有一个占卜的人叫做河，所以有时会混淆。</span><br>
<span>　　邢文（Dartmouth College；达慕思大学）：我个人觉得这个“河”可能就是黄河。如果你有我的讲义的话，你会看见我的解释和大家的不太一样。</span><br>
<span>　　（大家翻讲义）</span><br>
<span>　　“假中于河”，“假”在这里是“假借”的意思。至于“河”，在传世文献的传统中，就是“舜得河图”、“禹得洛书”的“河”。“微假中於河，以复有易，有易服厥罪”——有易犯了罪，然后有了这一场战争；在战争中，有易被严惩，有易之君被杀。但上甲微怎么样了呢？他什么事也没有，他“无害”，因为他被“中”所保护。所以这个“中”具有某种超自然的力量。微成功了，所以当他班师的时候，他需要“归中于河”，用汉语来说，他需要“还愿”，去感谢“中”的神通。</span><br>
<span>　　主持人：那么，你把“中”看作是一种实物？</span><br>
<span>　　邢文：“中”是数。而且，“中”是什么实际上也已经在《论语》中解释得很清楚了。尧曰：“咨!尔舜!天之历数在尔躬”——天之数就在你自己的身体之中，然后要“允执其中。”“中”也是所有“中道”思想的来源，可以在《中庸》和一直到宋代的新儒家中见到。上午有人说到的“危”和“微”，尤其是出自伪《古文尚书》的“人心惟危，道心惟微，惟精惟一，允执厥中”，就是在说“中”。这是“中”的整个传统。这一传统与我的理解契合得很好——如果我们把“中”理解为数，也就是孔子所记的“天之历数”的数，那么，这一传统和“舜得河图”、“禹得洛书”还有“文王演《周易》”的传统，构成了我们的传世文献的传统。</span><br>
<span>　　在我的讲义中我列出了15个条件来解释“中”。“中”被所有这些文献所定义的要求所限定。如果我们一个个地考察，数将会满足每一个条件。所有其他的解释，都会有一些问题。我会很乐意地去一个个地解说它们。</span><br>
<span>　　艾兰：数。数是什么意思？</span><br>
<span>　　邢文：数就是命数，就是天之数。就像我们来到这里，看起来好像是因为艾兰、柯鹤立和我组织了这次的研读会。但是，按照古代中国的理解，这是一种命数。就是说如果我们不组织这个会，其他人也会组织，我们也还是会在一起。这就是数。</span><br>
<span>　　主持人：就像命运？</span><br>
<span>　　邢文：有点像命运。舜“久作小人”，他曾在田地里亲自耕作，但这种农业耕作的结果会是什么样？这是由天来决定的。所以，不管他劳作得多么辛苦，还是有可能有自然灾害来摧毁一切收成。因此，这里有一种命数，所以他非常惶恐；因为作为小人躬耕太久了，所以他会“恐”，并试图找到“中”这个命数。他“恐”而“求中”，然后他把它应用于万事万物，上下远迩，结果是“咸顺”。但是他并没有因此狂妄自大，他非常小心翼翼，并且不更改事物的名称，所以“帝尧嘉之”，并且把女儿嫁给了他，还把自己的王位传给他，最后他说“咨!尔舜!天之历数在尔躬，允执其中!”所以孔子说这太了不起了，并且告诉他的弟子有关“中”，然后子思发展了“中”的思想，“中”的思想到了宋代就变得非常重要，于是李学勤教授用它来解释“中”——“中道”实际上就是这样来的。</span><br>
<span>　　艾兰：问题是我们刚刚讨论的：如何从“中”到“数”，从一个语言的角度，而不是如何从一个词到另一个词？</span><br>
<span>　　邢文：基本的概念是：“文王演《周易》”，而《周易》的要点是“得中”。它使占筮的人能得到合适的爻并作出合适的占断。从“数”的形式转换到“中”的位置，《周易》中有很多记录，都和“中”有关。《周易》的基本方法、周王朝的筮法和商王朝筮法的不同之处，就是在于易数以及如何使用这些易数。在商代，他们用不变之数，也就是七和八；但是在周代，他们使用九和六这样的变数。发展了周代的卜筮之术的人是文王，但是他的发展是基于早期的传统，那就是“舜得河图”、“禹得洛书”的河洛之数。文王以变数为占。变数的要点是会决定中位——在卦爻中，是一卦六爻之中的中爻；作为数字，就是决定中爻的“中”数。</span><br>
<span>　　主持人：所以他从河里拉出某种书，上面有数字，它们代表了“中”？</span><br>
<span>　　邢文：那些数字就是“中”，“中”就是数，从一到十的河图的数字，叫作“天之数”。这也是我们为什么有十天干。那些数字是河图的数字，按照传说，是舜得到了河图。所以，所有的说法，在这里都说通了。</span><br>
<span>　　三</span><br>
<span>　　李锋（Columbia University；美国哥伦比亚大学）：我能说几句吗？（笑声）这完全是一个很漂亮的故事，依据的是“中”的思想的哲学发展。这个说法是建立在舜和“中”关系基础上的，对吗？</span><br>
<span>　　邢文：是的。</span><br>
<span>　　李锋：这种联系好像又是与《论语》有关的，特别是“天之历数在尔躬，允执其中”一句。但是，在这种情况下，它的意思是完全不一样的。它是说你是在你的内心决定的，而不是在中间。就像“分争于中”一样，“中”没有中心的意思，它是“在内”的意思，在自己的内心决定。</span><br>
<span>　　邢文：这和“天之历数在尔躬”是很不一样的，《论语》有它的上下文。《论语》是对尧对舜的忠告的记载，我们看到的上下文是……</span><br>
<span>　　李锋（打断）：在解释“中”和“数”的关系的时候，要根据文献的本身；从文献本身来看，“数”或者“历数”是在你自己的身上，但你不能通过读把“中”和“数”的关系给读出来。</span><br>
<span>　　邢文：我并没有做任何事情，所有这些文献的证据都是孔子给的，他说……</span><br>
<span>　　李锋（打断）：他作的。</span><br>
<span>　　邢文：他说他是从尧那里转述来的这些东西，是尧说的，而不是孔子。“中”是“数”，是“数”的“中”，尧是……</span><br>
<span>　　李锋（打断）：那你怎么知道这就是这个“中”，而不是“在内”的“中”呢？</span><br>
<span>　　邢文：那你怎么知道它就不是呢？</span><br>
<span>　　（众大笑）</span><br>
<span>　　邢文：这里很清楚的是……</span><br>
<span>　　李锋（打断）：这是你的观点，你必须得说明：为什么这里必须要这样去读？</span><br>
<span>　　邢文：就因为我前面已经说过的每一条理由。“文王演《周易》”是文王最重要的……</span><br>
<span>　　李锋（打断）：就因为所有这些解释，“数”就不得不是“中”？</span><br>
<span>　　邢文：不，不是因为“这些解释”，而是因为孔子的话，“数”是“中”，这是尧自己说的。</span><br>
<span>　　艾兰：我们知道“中”从一开始就是非常重要的观念。它在《周易》中也有一定的发展模式。但是，你不能把它和《周易》必然地联系起来，以为它和《周易》“中”的重要性有一些巧合。我不是说你是错的，你也可能是对的。在其他的占卜系统中，也强调中心的思想。我的意思是“中”是一种超自然的力量，但是这种力量并不局限于《周易》的内容。</span><br>
<span>　　邢文：我对不对其实并不重要，重要的是方法。我们怎么来理解这段内容？我们应当从历史和文献两个方面来比较、解释《论语》此章和《保训》。我们为什么不这么做呢？它是以“天之历数在尔躬，允执其中”开始的，所有有关的用字都是一样的，思想也是一样的，也都符合我们传世文献的传统。这不是我的解释。我没有创造证据，我只是使用它们。</span><br>
<span>　　我的解释也与伪《古文尚书》的传统相合所有这些材料都互相支持，我看不出来为什么我们不能这样解释。</span><br>
<span>　　艾兰：如果是那样，我对于“假中于河”的理解仍然有疑惑。</span><br>
<span>　　邢文：“假”就是假借，在河假借“中”的力量。河是出河图的地方。那么什么是河图呢？河图就是10个数字，它出于河。河处在中国的中心。根据古代的传说，舜得到了河图。</span><br>
<span>　　主持人：你有没有想过《竹书纪年》中的“假”或者“借”实际上是对古文字的误读？河伯只是含有一些神性意味的观念。</span><br>
<span>　　邢文：根据传世文献，有一个部落或者国家叫河伯。河伯和有易的关系很好，所以本来河伯是不会帮助上甲微来惩罚有易的。上甲微没有任何理由去惩罚有易——他们没有做错事。那就是问题。当有易被上甲微打败的时候，国君和许多人民都被杀害了，接着是河伯帮助活下来的有易人民在另外一个地方建立了另外一个国家。这就是传世文献说的。</span><br>
<span>　　艾兰：如果你按照我的方法来理解“中”的话，那么“假中”就应该是暂时接管的意思。</span><br>
<span>　　主持人：如果它是邢文理解的那样，假中——这个宝——它来自河。你运用它，解决罪恶。你建立一个合法的范例，好人没有受到伤害，接着你归还给河，并祭祀河。</span><br>
<span>　　邢文：差不多。传世文献说“河出图，洛出书”。“中”不是上甲微路过河的时候从河得到的什么东西，“中”早已为舜所得。禹也已经得到了洛书。它们都是数字。当上甲微路过河的时候，他意识到这一点——或者是早就意识到，或者是当时悟出来的——接着他运用了这种思想。它们也可能是策略，或者它们具有超自然的力量。微的心中可能早已有了河图，或者是他真的有一些占卜者或擅长这些数的专家，于是他就利用了河图。</span><br>
<span>　　主持人：它是公正的工具，是吗？</span><br>
<span>　　邢文：公正的工具？或许是兵家的工具，或许是统治的工具。它可能是任何事物的工具，它是宝。它们是数字，在天上，在地上，分阴分阳，万事万物都有。所以当上甲微经过那里，那是河图之数或者“中”出来的地方；他说，我会用“中”去惩罚邪恶的有易。它还真管用了!上甲微的军事实力不足以打败有易，但是他赢得了战争。他自己完全没有受到伤害，而有易，整个部族或国家都被灭掉。所以当他回到这里时，好吧，奉还吧，但不是奉还数字，而是奉上他感恩的心、他的感谢——还愿。这也是我们今天会做的事。你们大家帮助我走到这里，那么，让我到庙里去说一声：“谢谢。”</span><br>
<span>　　主持人：这差不多是“归”的延伸义，即你必须举行感谢的祭礼。这种祭礼的概念也出现在《金縢》中。</span><br>
<span>　　邢文：我们解释“中”的关键，是必须与这两个部分都符合：第一个部分是“求中”和“得中”，第二个部分是上甲微“假中”和“归中”。</span><br>
<span>　　主持人：所以你认为后面的这个“中”就是前面舜用的“中”？</span><br>
<span>　　邢文：是的。也就是“数”。“天之历数在尔躬”，这是尧对舜说的，也是孔子的弟子所记录下来。但你要用的是什么数呢？不是具体的数，而是“中”的数——可以击中要害的数、“中用”的数、“中的”的数。</span><br>
<span>　　主持人：但“天”没有被提到。</span><br>
<span>　　邢文：天何言哉？天什么也不用说，万事万物照样自生自灭。（众笑）关键是你理解天。如果你理解天，你就得到了“中”。</span><br>
<span>　　（全场议论纷纷，交头接耳，讨论“天之历数在尔躬，允执其中。”）</span><br>
<span>　　李锋：我不能想象在军事作战中使用了“数”，你就不会受伤是怎样一个情景。（众笑）</span><br>
<span>　　邢文：那是因为你不是诸葛亮，你不是军事专家……</span><br>
<span>　　（众大笑）</span><br>
<span>　　主持人：诸葛亮作战看星相，他读天书。</span><br>
<span>　　邢文：这是“兵阴阳”，这是我们的叶山教授的专长。（众笑。）“兵阴阳”就是你怎样在军事活动中用“中”、用“天之历数”，是不是这样，叶山教授？</span><br>
<span>　　（众大笑）</span><br>
<span>　　叶山：是的。</span><br>
<span>　　邢文：谢谢。</span><br>
<span>　　叶山：邢文刚才提到“数”对军事很重要。这有一个很悠久的传统。实际上，所有的军事文献，一直到清代的，基本上所有的军事百科全书，都分成天、地、人三个部分。天的一切都是与数有关的，天人合一，使用多种战术。所以，事实就是你要使用数，在特定的一天来攻打特定的敌人，如北方的或者其他的什么敌人——有易就在北方。有很多的技术你可以使用，它们是非常重要的补充。军事是惩罚的一种手段。所以，法律系统和数结合在一起，是很合理的事。从公元前5世纪开始的早期文献中，它们之间确实有着这种联系。有些是更为具体的，如张家山汉简中的《阖庐》、银雀山汉简中的《地典》，等等。对我而言，邢文的说法是完全有道理的。</span><br>
<span>清华的学者水平要比公众号这些人高多了</span><br>
</p><p><b>山楂片儿: </b><br>
<span>这种公众号怎么变现？</span><br>
<span>卖文玩玻璃玉石这种？</span><br>
</p><p><b>粪海肥蛆: </b><br>
<span>山楂片儿 发表于 2019-10-1 21:22</span><br>
<span>这种公众号怎么变现？</span><br>
<span>卖文玩玻璃玉石这种？</span><br>
<span>万物皆可广告，也不知道微信平台有没有创作激励。</span><br>
<span>—— 来自 vivo X9, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>kugayama1369 发表于 2019-10-1 20:23</span><br>
<span>解读清华简：“中”是什么？</span><br>
<span>来源：光明日报 2010-07-12</span><br>
<span>　　编者导读</span><br>
<span>首先，1+1=2，大学教授说和你的小学老师说，道理是一样的</span><br>
<span>其次，你引的这对话，不知所云</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>山楂片儿 发表于 2019-10-1 21:22</span><br>
<span>这种公众号怎么变现？</span><br>
<span>卖文玩玻璃玉石这种？</span><br>
<span>为什么一定要变现？</span><br>
</p><p><b>kugayama1369: </b><br>
<span>modaoshi007 发表于 2019-10-1 22:35</span><br>
<span>首先，1+1=2，大学教授说和你的小学老师说，道理是一样的</span><br>
<span>其次，你引的这对话，不知所云 ...</span><br>
<span>那是因为您写中庸连清华简的保训篇都没读过，当然人家讨论什么不知所云了。不过您要是那种觉着弟子规是好书的所谓国学fan，那您当我在放屁。</span><br>
</p><p><b>漫区专号: </b><br>
<span>人性就是逆自然之道的存在（也就是人之道（与天之道）则不同）。没有对自然的征服就没有人类文明，然而自然的力量还是过于强大，所以那些朴素的哲学家们想出了很多绥靖的折中解释。</span><br>
</p><p><b>漫区专号: </b><br>
<span>LZ确实业余，竟然用道家观点来解释儒家。</span><br>
<span>当然这倒是可以证明道家哲学对中国文化影响之深刻。</span><br>
</p><p><b>sagat.raid: </b><br>
<span>山楂片儿 发表于 2019-10-1 21:22</span><br>
<span>这种公众号怎么变现？</span><br>
<span>卖文玩玻璃玉石这种？</span><br>
<span>这世界上终归还是需要一些用爱发电的人的，且不提是否专业是否权威。</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>我看到一个很有趣的说法，感觉很有说服力：中庸的本义就是顺天行事</span><br>
<span>https://zhuanlan.zhihu.com/p/73467632</span><br>
<span>上一段我们说到“中”字的甲骨字型的造字思路还是未解之谜。为了探究“中”的原始含义，我们注意到“史”字的甲骨和金文字型都与“中”有密切的联系，它是“中”和“又”（一只手）的组合。为什么“史”字要这样写呢？</span><br>
<span>语言学家喜欢研究方言，从独立变异的样本中，可以窥见古今语音流变的某些规律。在古文字方面何尝不是？关于“史”的古字型，一个极具启发性的线索，见于楚系简帛文字。楚简上“史”字的写法与甲骨、金文和秦简都稍有不同：</span><br>
<span>如图所示，楚简“史”字的上部的构件不是“中”，而是“占”。（“占”的楚简写法，往往在“口”中多出一横。）</span><br>
<span>“占”的含义就是占卜，史官与占卜有什么关系呢？ 上古时代巫史不分。当时的军政大事，无论大小，都需占卜而后行。所谓“史官”，其最早的职能主要就是祝祷，星历和占卜和做记录，后来才逐渐转变为记录历史。“筮”（音shi4）与“史”几乎同音。从古文献中看，直至春秋时代，仍然保持着史官占卜的上古遗风。 《国语-晋语》：</span><br>
<span>    公子亲筮之，曰：“尚有晋国。”得贞屯、悔豫，皆八也。筮史占之，皆曰：“不吉。</span><br>
<span>《国语-晋语》：</span><br>
<span>    献公卜伐骊戎，史苏占之，曰：“胜而不吉。（史苏，一位名字叫“苏”的史官）</span><br>
<span>《新序-杂事四》：</span><br>
<span>    宋康王时有爵生鸇于城之陬，使史占之，曰：“小而生巨，必霸天下。”</span><br>
<span>所以“史”的楚简字型从“占”，是题中应有之义，再正常不过了。但它的甲骨、金文和小篆（直至现代楷书）字型都从“中”，这只能有一个解释：“中”和“占”二字有相似的含义，也与占卜活动相关。</span><br>
<span>它们是怎样相关的呢？古人对“用”字的注释提供了一个标本。《说文解字》：</span><br>
<span>    用，可施行也。从卜，从中。 </span><br>
<span>许慎说，“用”的义符就是“卜”和“中”，但没说为什么。这道理也许在他那个时代太浅显，无须解释。直到五代至宋初的文字学大家徐铉，奉宋太宗的旨意校订《说文解字》，以他的博学多闻终于在这里为后人留下一句解谜的注释：</span><br>
<span>    卜中乃可用也。</span><br>
<span>就是说：占卜的结果为“中”，才可用。“用”的本义是给祖先神贡献祭品，甲骨卜辞中常见祭祀时“用×羊”、“用×羌”（×为数目字）的记录。“用”之前，需要占卜得到祖先神的首肯，才能“用”，即所谓“卜中乃可用也”。</span><br>
<span>由此可见，“中”在这里的含义就是：占卜得到了正面反馈、得到了好的结果。所以，“史”字甲骨文是“中”和“手”的组合。</span><br>
<span>在更多的情境之下，“中”更加泛化的含义也可以是：</span><br>
<span>“得到了天帝的眷顾、首肯”、</span><br>
<span>“人与天意相通” 、</span><br>
<span>“敬服天命”、</span><br>
<span>“顺于天、应于人”</span><br>
<span>。。。 。。。等等类似的含义。</span><br>
<span>虽然“中”的这层含义仍然不是它最原始的含义，而是其引申义，但它无疑是上古时代“中”字最重要的义项。（“中”的最原始含义指的是一种实物，我们后文再做揭示。）</span><br>
<span>孤证不立。《说文解字》是怎么解读“中”的呢？</span><br>
<span>《说文解字 -“丨”部》：</span><br>
<span>    中：内也。从口。丨，上下通。 </span><br>
<span>古籍中对“中”的定义有“内也”、“和也”、“正也”等等不一而足，都是从它的最原始含义派生来的。</span><br>
<span>许慎指出，中的部首“丨”，表示“上下通”。这真是洞若观火。我们现代人千万不要以为凭借甲骨文的发现，我们对古文字的认识就一定超过了许慎。汉代去古未远，口耳相传的知识尚有一定的传承。对如何解读甲骨文，汉代人的认识富有启发性。如我们前文所论证的，中的部首“丨”，也是“玉”和“王”的甲骨文字型的部首，这个部件所代表的含义都是“上下通”。</span><br>
<span>把“中”的这个基本含义搞明白了，古文献中许多混沌之处可以立即澄清和具体化了。它们同时也都是对这个解读的验证。</span><br>
<span>最直接的例子莫如《清华简-保训》里面舜的“求中”、“得中”，以及文王告诫儿子“中”是如何如何重要。多数学者认为“中”在这里表达一种“思想观念”，或者一种“治国的道理”，但都无法做具体的解读。其实，在当时的神权社会里面，最首要的思想观念就是“敬天”、“顺天意”、“承天命”，别无其他，这就是《保训》篇的“中”的基本含义。我们在以前的文章中论证过：上古三代的人王，就是一国中最首要的神巫。陈梦家先生说“古者宗教领袖即是政治领袖”。他还指出：</span><br>
<span>    （巫者）由巫而史，而为王者的行政官吏。王者自己虽为政治领袖，同时亦为群巫之长。 </span><br>
<span>上古的人王，即是贯穿天地人三界的“通神者”。他的子民相信他可以与天神沟通（也许他自己也相信），而且垄断了通神权，这是他至高权力的基础。所以舜的“求中”、“得中”就是他通过原始宗教活动取得威望，并且最终获得世俗权力的过程。周文王笃信“天命”，所以要向儿子反复强调“中”的重要。</span><br>
<span>（《保训》里面上甲微的所谓“借中”与“归中”最为难解，似乎上一句话中无形之物的“思想观念”，在下一句话里倏忽就变成了可借可还的有形之物。这是由于对简文上所谓的“借”、“归”二字的隶定错误造成的。这两字如何隶定的争论也很大。说来话长，我们将另辟专文对《清华简-保训》里的所有关于“中”的字句做解读。）</span><br>
<span>“中”的这个“顺天应人”的含义，也可以帮助我们理解古籍中常见的“执中”这个概念。 《大戴礼记-五帝德》：</span><br>
<span>    “（帝喾）黄斧黻衣，执中而获天下”。</span><br>
<span>《尚书-大禹谟》：</span><br>
<span>    “人心惟危，道心惟微，惟精惟一，允执厥中。</span><br>
<span>《论语-尧曰》：</span><br>
<span>    尧曰“咨！尔舜！天之历数在尔躬。允执其中。</span><br>
<span>“执中”应当是传自上古的一个重要概念，但其含义却被后世儒家学者们曲解了，变成了凡事都走“中间路线”的一种神秘政治理念，仿佛有了它，天下可运于掌。因其完全不具备可操作性，所以只能托古，只存在于玄虚无稽的上古“理想社会”、只有圣人才能施行。</span><br>
<span>其实关于“执中”的真正内涵，直至汉代，大儒董仲舒仍然说的很明白。 《春秋繁露-如天之为》：</span><br>
<span>    是故志意随天地，缓急仿阴阳，然而人事之宜行者，无所郁滞。且恕于人，顺于天，天人之道兼举，此谓执其中。 </span><br>
<span>所谓“执中”，就是“顺天应人”。这与《保训》里面舜帝的“求中”和“得中”是一样的。</span><br>
<span>说到这儿，不能不提“中庸”这个概念。其最早的含义，如果你看儒家早期的经典《中庸》（原为《礼记》中的一个篇章），也绝不是目前人们通常理解的那个意思。长话短说，“庸，用也”（《说文解字》），“中庸”的本义就是：“顺天行事”。我们不妨读一读《中庸》开宗明义的第一段：</span><br>
<span>    天命之谓性，率性之谓道，修道之谓教。道也者，不可须臾离也，可离非道也。是故君子戒慎乎其所不睹，恐惧乎其所不闻。莫见乎隐，莫显乎微，故君子慎其独也。喜怒哀乐之未发，谓之中；发而皆中节，谓之和；中也者，天下之大本也；和也者，天下之达道也。致中和，天地位焉，万物育焉。</span><br>
<span>《中庸》开篇就谈“天命”，人事皆本乎天。“喜怒哀乐之未发，谓之中”，这是因为上天很少表达喜怒哀乐。“发而皆中节，谓之和”，是说人的情绪和行为要符合时节，要与天时的节奏相符。“和”应读为第四声，就是“附和”、“跟着唱”的意思（“和谐”就是跟着唱不跑调）。把这个思想落实为行动准则的是儒家的《礼记-月令》，里面规定了每个月份应该做什么事情，其宗旨就是“天人合一”。举个大家最熟悉的例子：用兵和处决犯人都必须在秋后，因为秋气肃杀。还比如《论语-先进》有这么一段：</span><br>
<span>    “暮春者，春服既成，冠者五六人，童子六七人，浴乎沂，风乎舞雩，咏而归。”夫子喟然叹曰：“吾与点也”。</span><br>
<span>孔子对曾点（子晳）在暮春时节祓浴和祈雨的计划非常赞赏，部分原因是因为顺应了天时，符合“中庸”的道理。</span><br>
<span>《中庸》全篇的纲领就是这句话：</span><br>
<span>    中也者，天下之大本也；和也者，天下之达道也。致中和，天地位焉，万物育焉。</span><br>
<span>只有“致中和”，天地的位置关系才能摆正。中与和，都是说人要敬天、顺应天。</span><br>
<span>《中庸》紧接着说：</span><br>
<span>    仲尼曰：“君子中庸，小人反中庸，君子之中庸也，君子而时中；小人之中庸也，小人而无忌惮也。”</span><br>
<span>这种对比，也是就“敬畏天命”和“不敬畏天命”两种态度而言的。</span><br>
<span>目前通行的对“中庸”的一些解读，往往喜欢引用《中庸》里面的“执其两端，用其中于民”这句话，来证明“中庸”就是推崇凡事走中间路线的一种哲学。那么这个“执其两端，用其中于民”到底说的是什么呢？我们先看看它的上下文：</span><br>
<span>    子曰：“道之不行也，我知之矣：知者过之，愚者不及也。道之不明也，我知之矣：贤者过之，不肖者不及也。人莫不饮食也，鲜能知味也。道其不行矣夫。”</span><br>
<span>    子曰：“舜其大知也与！舜好问而好察迩言，隐恶而扬善，执其两端，用其中于民，其斯以为舜乎！”</span><br>
<span>孔子所提到的“道”，就是“中庸”。他先说有的人把“中庸”（敬畏天意）做得过头了，变成宗教狂，有的人相反，所谓“小人而无忌惮也”。这就像吃饭，过咸过淡都不好。所以“中庸”才难以施行。</span><br>
<span>然后孔子说舜是大知（智）之人，他能把敬神活动里面过于劳民伤财的习俗革除，发扬有益的部分（隐恶而扬善），让敬神和照顾百姓生活得到很好的平衡，故此他能够很好地施行“中庸”（顺天而行）。</span><br>
<span>舜的这个做法，就是董仲舒所说的“且恕于人，顺于天，天人之道兼举，此谓执其中”。这与《清华简-保训》里面说舜“不违于庶万姓之多欲”也是吻合的。“执其两端，用其中于民”不是在解读“中庸”自身，而是说“中庸”（敬天）的施行力度要适中，也要照顾人的需要。</span><br>
<span>《大学》和《中庸》是儒家的两部经典。在本专栏《“物”为何物》那篇文章里我们揭示过《大学》里面“格物致知”的含义来自于上古先民通过观察分辨“物”的色彩和纹样来推知神的意志，所谓“大学之道，在明明德”。学（學）的繁体字型和甲骨金文字型，就是双手摆布卦爻以教子弟之情景之象形。《中庸》和《大学》一以贯之，都是上古神本主义思想留下的活标本。</span><br>
<span>明白了“中”的这层含义，古籍中还有许多原本难解之处，可以豁然而解了。比如《礼记--礼器》</span><br>
<span>    是故因天事天，因地事地，因名山升中於天。 </span><br>
<span>“因名山升中於天”就是封禅，在山顶行祭天之礼。旧注认为“升中”是“告天以成功”，与“中”的其他用法缺乏一致性。</span><br>
<span>《尚书--盘庚》：</span><br>
<span>    呜呼! 今予告汝：不易! 永敬大恤，无胥绝远! 汝分猷念以相从，各设中于乃心。乃有不吉不迪，颠越不恭，暂遇奸宄，我乃劓殄灭之，无遗育。</span><br>
<span>商王盘庚告诫臣民要“各设中于乃心”，否则就“劓殄灭之，无遗育”。旧注把“中”释为“和”，仿佛商王要求大家要一团和气，否则就要把他们全杀掉，这其实是说不通的。“设中于乃心”还是要求臣民们要敬天、畏神。这是至关重要的，因为商王作为通神权的垄断者，就是“天”在人间的代言人。所谓敬天，其实就是服从和忠于商王。</span><br>
<span>（“设中于乃心”这个用法，说明“中”似乎也可以是有形之物，这是因为“中”的最原始含义是一个有形之物。在这个有形之物上，“敬天”和“中央”的因素交织在一起，无法分割。所以对“中庸”、“执中”的误解很早就发生了。）</span><br>
<span>“中”还有一个次一级的引申含义，那就是“规则、道理”，这显然是从“敬服天意”那里引申出来的。比如《论语-先进》：</span><br>
<span>    子曰：“夫人不言，言必有中。”</span><br>
<span>它做动词，也可以是“合乎规则、合乎道理”，乃至“合乎天意”的意思。 比如</span><br>
<span>    言中伦，行中虑，其斯而已矣。——《微子-逸民》</span><br>
<span>    诚者不勉而中，不思而得，从容中道，圣人也。——《中庸》</span><br>
<span>    尔身克正，罔敢弗正，民心罔中，惟尔之中。——《尚书-君牙》 </span><br>
<span>“中”也有所谓“使动用法”，表示“使 … 符合规则”、“使 … 符合天的旨意”的意思。比如《尚书-无逸》：</span><br>
<span>    （文王）徽柔懿恭，怀保小民，惠鲜鳏寡。自朝至于日中昃，不遑暇食，用咸和万民。文王不敢盘于游田，以庶邦惟正之供。文王受命惟中身，厥享国五十年。</span><br>
<span>“文王受命惟中身”，旧注都解为“周文王中年的时候接受了天命”，然而这与他的寿数和享国年数不尽相符，“中身”释为“中年”在先秦古籍中也仅此一见。但这个误解发生得很早，影响很大，以至于后世诗人还有用“中身”来指代“中年”的。其实我们看《尚书》这段的上下文，说的是文王如何如何克勤克俭。“受命惟中身”，就是说他被上天垂青而接受天命是因为他一直约束自身以顺服天意。</span><br>
<span>另一个例子在《孟子》里，通行的注解也是与其真实含义风马牛不相及。《孟子-公孙丑下》：</span><br>
<span>    王谓时子曰：“我欲中国而授孟子室，养弟子以万锺，使诸大夫国人皆有所矜式。子盍为我言之？”</span><br>
<span>旧注把这里的“中国”解释为“国都的中心地带”（这与“京师”之义又不相同了），把齐王所说的“我欲中国而授孟子室”解读为“我要在国都的中心地带送给孟子一间房子”。当时孟子已经“为卿于齐”，怎么会缺一间房子呢？难道齐国的房市也很火，孟子买不起N环以内的房子？“养弟子以万锺”，那得多大的一间房子呢？</span><br>
<span>其实这里的“中”是动词，这个“中国”的用法比较特殊，就是“使国家符合天道”的意思。“授室”是援自《礼记》的一个典故。本义是在婚礼上男方父母“把家政交给新妇”。 《礼记-郊特性》：</span><br>
<span>    “舅姑降自西阶，妇降自阼阶，授之室也。”孔颖达疏：“舅姑从宾阶而下，妇从主阶而降，是示授室与妇之义也。” 本谓把家事交给新妇。</span><br>
<span>所以齐王的意思是：我想要好好治理和规范一下国家，把这个任务交给孟子。给他万锺的俸禄以养弟子，让“诸大夫国人”都以孟子的弟子为榜样。这与《孟子》这段的上下文也是吻合的。</span><br>
<span>“中”还有“可行”、“可办”之义，也是从它的“规则”和“合乎规则”之义引申出来的。这个含义至少可以追溯到汉末晋初。《左传-成公二年》有“无能为役”，而杜预注：不中为之役使。这是以“不中”为“不可”的最早例证。现代汉语有些方言里也把“可行”、“好”说成“中”。就笔者有限的认识，这些方言的分布范围至少北至辽西和内蒙东南部，南至河南和安徽部分地区（谢谢</span><br>
<span>Mere Fay</span><br>
<span>的提醒，这个范围也应包括湖北部分地区）。</span><br>
<span>“中国”作为名词，其最早的含义是“王所在之城”（京师）。这是因为如前所述，上古的人王，就是最首要的神巫，是宗教首领。自从颛顼的“绝地天通”，王者就垄断了通神权，成为天帝在人间的代言人。所以他所在之城，就是“通天之城”，即“中国”。东汉刘熙所说的“帝王所都为中，故曰中国”是对这种古老定义的忠实继承。</span><br>
<span>关于“中国”的这个含义，汉代的饱学之士仍然是非常明了的，也给我们留下了明确的记载。董仲舒《春秋繁露-三代改制质文》：</span><br>
<span>    三统之变，近夷遐方无有，生煞者独中国。而三代改正，必以三统天下。曰：三统五端，化四方之本也。天始废始施，地必待中，是故三代必居中国。法天奉本，执端要以统天下，朝诸侯也。</span><br>
<span>这段话的背景我们得简介一下才好懂。从战国开始，古人发展出一套用“五行”——金木水火土来解释整个宇宙运行规律的哲学理论。改朝换代也是按照五行相克的规律，每个朝代的服色和制度，都与其所属之五行相配。比如夏禹是木德，服色尚青。商汤是金德，服色尚白。金克木，所以商革夏命。周（武王）是火德，尚赤，火克金，所以周革商命。五行是天道之运行，帝王依其“德”而先后接受五行之天命，其服色以及治理之道都要顺应五行。改朝换代，就是革去前代天子的天命，即“革命”。《周易》：“汤武革命，顺乎天而应乎人”。</span><br>
<span>后来又兴起了一套与“五行”（五德、五端）说相似的“三统”论。认为历代帝王的天命都是“黑、白、赤”三个“统”的轮替。夏是“黑统”、商是“白统”、周是“赤统”，周以后又轮到“黑统”了。每个统都有它各自的天命和制度特色。</span><br>
<span>董仲舒在上面这段引文里说，三统之轮替，蛮夷是没有的，独在中国。为什么呢？“天始废始施，地必待中，是故三代必居中国”。也就是说：旧统之废，新统之施，都始自于天，地上的人必须遵从于天，做与之顺应的变革（“地必待中”）。而能够与天意相通达的地方，就是“中国”，所以“三代必居中国”。</span><br>
<span>夏商周三代的“中国”之真义，就在于此。我们可以把它理解为“天眷之国”、“通天之国”，大致就是这个意思。</span><br>
<span>除了王所在之城，王所分封的诸侯所在之城，也是各自诸侯国的“中国”。因为被分封的诸位公侯，就是各自国族的宗教首领、祭天祭祖的主祭人。西周分封的诸侯国，到了东周就被合称为“中国”。《春秋公羊传》："南夷与北狄交，中国不绝若线。桓公救中国而攘夷狄……”。当时的各个“中国”，如同被夷狄分割的孤岛，从东到西，不绝若线。齐桓公“三存亡国，一继绝世，救中国，攘戎狄”，故此成为诸“中国”公侯的第一位盟主。</span><br>
<span>孔子有一句话：“夷狄之有君，不如诸夏之亡（无）也。” 从世俗政治的角度，这句话是无法理解的。虽然历朝历代都有人试图从不同角度解读这句话，但都难以达成共识。实际上孔子这句话还是从施行“中庸”（顺天应人）的角度说的。神权社会里一族之君长是“通天”的本领最大的人，但夷狄不是“中国”，如何能做到“中”呢？“夏，中国之人也。” ，“中庸”之道的施行，诸夏之无君，亦胜过夷狄之有君，这才是孔子的原意。</span><br>
<span>“中国”不仅是诸夏的，也是天下万邦通达天意的枢纽。所谓“远人不服，修文德以来之”这种荒唐的政治童话，肇源于上古的原始宗教观念。中国君主能“中身”，则必得天命，成为天下万邦与天沟通的唯一渠道，自然就万邦来朝了（好吧，还因为得天命则征伐无所不利）。</span><br>
<span>关于这一观念，《说苑》和《后汉书》都记载了一个越裳国来朝的故事，可以做表证。这个故事说，周公摄政的时候，交趾之南有个越裳国，不远万里，“重译来朝”，献上白雉。说越裳国多年来风调雨顺，国中父老都说，一定是因为中国出了圣人。故此遣使来中国朝贺。（《后汉书-南蛮西南夷列传》：其使请曰：“吾受命吾国之黄耇曰：‘久矣，天之无烈风雷雨，意者中国有圣人乎？有则盍往朝之。’”周公乃归之于王，称先王之神致，以荐于宗庙。）</span><br>
<span>越裳国风调雨顺，要来感谢中国的王（圣人），因为中国就是“通天之国”，是天下万邦与天沟通的代表。换一角度说，在天下万邦面前，中国也是天的代言人，也就是“天朝上国”。</span><br>
<span>拉拉杂杂写到这儿，已经很长了。我们还仅仅解释了“中”的一个含义。它为什么又有“中央”、“射中”等等诸多含义，以及为何写做此形，读作此音，需要论证“中”的最原始的含义，才能讲明白。“中”的最初含义是一个华夏先民日常可见的具体事物，了解了它，才会了解“中国”这个概念所具有的强烈画面感和感情色彩，才会理解先民们对“中国”这个称号的无限崇敬和自豪。我们把这一节留予下文。</span><br>
<span> 陈梦家，《商代的神话与巫术--下编》，燕京学报第20期，1936年。</span><br>
</p><p><b>s1-5-5: </b><br>
<span>有没有人简单介绍一下讲了啥太🐔儿长了</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>kugayama1369 发表于 2019-10-1 22:55</span><br>
<span>那是因为您写中庸连清华简的保训篇都没读过，当然人家讨论什么不知所云了。不过您要是那种觉着弟子规是好 ...</span><br>
<span>在赵伟国买来清华简之前，历代上千年的人都没看过，按你意思都不懂了</span><br>
<span>知道了一个清华简，眼皮立马翻上天，真牛逼</span><br>
</p><p><b>kugayama1369: </b><br>
<span>modaoshi007 发表于 2019-10-2 16:53</span><br>
<span>在赵伟国买来清华简之前，历代上千年的人都没看过，按你意思都不懂了</span><br>
<span>知道了一个清华简，眼皮立马翻上天 ...</span><br>
<span>10年的东西，九年过去了看都不看一下就张嘴就来，古时候有多少大牛敢吹自己懂中庸了，您就直接说中庸之道是这是哪，人家治经几十年白治了？不看点新的出土资料，中是什么真的就那么好解释？无知者无畏</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>kugayama1369 发表于 2019-10-2 17:32</span><br>
<span>10年的东西，九年过去了看都不看一下就张嘴就来，古时候有多少大牛敢吹自己懂中庸了，您就直接说中庸之道 ...</span><br>
<span>中庸是儒家核心观念，从来不存在什么理解上的缺失，这是古人一个基本概念，常识的东西。人家治经几十年你以为是为了弄懂中庸是啥意思？皇帝的金扁担，果然无知者无畏。</span><br>
</p><p><b>kugayama1369: </b><br>
<span>modaoshi007 发表于 2019-10-2 17:46</span><br>
<span>中庸是儒家核心观念，从来不存在什么理解上的缺失，这是古人一个基本概念，常识的东西。人家治经 ...</span><br>
<span>厉害厉害，基本概念，您太牛逼了，甘拜下风</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>kugayama1369 发表于 2019-10-2 18:23</span><br>
<span>厉害厉害，基本概念，您太牛逼了，甘拜下风</span><br>
<span>没有您牛逼，凭知道一个清华简，就干翻一船古人，颇有古史辨风，真非常前沿呢</span><br>
</p><p><b>PNK: </b><br>
<span>modaoshi007 发表于 2019-10-2 18:55</span><br>
<span>没有您牛逼，凭知道一个清华简，就干翻一船古人，颇有古史辨风，真非常前沿呢 ...</span><br>
<span>您这样也太中庸了吧</span><br>
</p><p><b>squallx: </b><br>
<span>你们为什么就是不肯去帮文史区涨人气儿呢</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>PNK 发表于 2019-10-2 19:12</span><br>
<span>您这样也太中庸了吧</span><br>
<span>您意思儒家中庸是指无原则退让？</span><br>
</p><p><b>forrea: </b><br>
<span>modaoshi007 发表于 2019-10-2 19:28</span><br>
<span>您意思儒家中庸是指无原则退让？</span><br>
<span>人家拿出新材料了，你就在这死杠，你就不能虚心读一下再来</span><br>
</p><p><b>wrnk: </b><br>
<span>现在搞国学的这帮民间爱好者普遍不治小学，想当然靠着那点朴素的哲学观就扯呗，业余爱好也就算了，还瞧不上人家专业的，文史领域因为门槛低，民间爱好者普遍有迷之自信 </span><br>
</p><p><b>Ik4ruga: </b><br>
<span>wrnk 发表于 2019-10-2 20:58</span><br>
<span> 现在搞国学的这帮民间爱好者普遍不治小学，想当然靠着那点朴素的哲学观就扯呗，业余爱好也就算了，还瞧不上 ...</span><br>
<span>我怎么感觉文史门槛超高啊</span><br>
<span>就一个孤证不立就要求恐怖的阅读量和联系能力</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>Ik4ruga 发表于 2019-10-2 10:18</span><br>
<span>我怎么感觉文史门槛超高啊</span><br>
<span>就一个孤证不立就要求恐怖的阅读量和联系能力 ...</span><br>
<span>任何学术讨论都有门槛。理科研究不光读文献，还要掏钱做实验。不过文史类搜几个关键字可以假装自己很懂，毕竟大家都不懂。理化生随手搜出个氯化钠有毒就容易丢人</span><br>
</p><p><b>如来神掌: </b><br>
<span>上智下愚可论学，中才之人难下手。这也是中庸吧</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>modaoshi007 发表于 2019-10-2 17:46</span><br>
<span>中庸是儒家核心观念，从来不存在什么理解上的缺失，这是古人一个基本概念，常识的东西。人家治经 ...</span><br>
<span>怎么可能是常识的东西   中庸是意识形态   都是各家说各家的   为政治服务而已</span><br>
<span>说核心观念倒是   儒家唯一会干的事情就是揣摩上意    可不就中庸吗</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>forrea 发表于 2019-10-2 20:49</span><br>
<span>人家拿出新材料了，你就在这死杠，你就不能虚心读一下再来</span><br>
<span>《保训篇》只是提到中这个字，并没有给出具体所指，怎么解释各家现在仍有争议，怎么到现在好像有公认结论似的？如4楼回帖资料里把中看成是“数”，且有争议，13楼回帖又解释为“敬天”，有统一答案吗？——一个没公认结论，没统一答案的东西，就能随随便便贴出来指责别人说的不对？</span><br>
<span>其次，关于文王文献的“中”，虽然是儒家中庸的源头，但内涵不是百分百相等的，中庸在儒家发挥的部分——真正影响了中国历代政治、生活实践的部分，才是真正重要的。</span><br>
<span>最后，新材料当然重要，但新材料是用来深入研究、深入理解古人的，你有了结论当然可以对前人进行修正，但不是还没结论时，就急着拿出来横扫千军的——那叫无脑喷。</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>modaoshi007 发表于 2019-10-2 17:46</span><br>
<span>中庸是儒家核心观念，从来不存在什么理解上的缺失，这是古人一个基本概念，常识的东西。人家治经 ...</span><br>
<span>古人？有多古？</span><br>
<span>从汉代开始就用古文尚书这样的伪书对原始儒家进行改造了（先不论先秦儒家的自我分裂）。</span><br>
<span>你所谓的核心观念...我觉着挺像现在的汉服党的，就会揪着一个右衽逼逼。汉唐宋明哪种算汉服正统呢？</span><br>
<span>古人古人，活人说死人事，不是为了讲古，那就是为了活人了。</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>曰高亮平 发表于 2019-10-4 14:55</span><br>
<span>古人？有多古？</span><br>
<span>从汉代开始就用古文尚书这样的伪书对原始儒家进行改造了（先不论先秦儒家的自我分裂）。 ...</span><br>
<span>活人说死人事，不是为了讲古，那就是为了活人了——这句话我认同</span><br>
<span>“我觉着挺像现在的汉服党的”，说出这句话说明你标签贴的6，根本没认真看文。</span><br>
</p><p><b>modaoshi007: </b><br>
<span>漫区专号 发表于 2019-10-1 23:03</span><br>
<span>LZ确实业余，竟然用道家观点来解释儒家。</span><br>
<span>当然这倒是可以证明道家哲学对中国文化影响之深刻。 ...</span><br>
<span>道家哲学？在哪里？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1857325[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
