<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>想知道大家对**里L怎么看</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>想知道大家对**里L怎么看</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 13:13:25 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>想知道大家对**里L怎么看[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1932423-1-1.html</link>
      <description>想知道大家对**里L怎么看&#13;
很少看推理类型的动画，但是这两天看了几本推理小说后想看推理智斗类型的动画，于是今天补了在bgm和豆瓣都评分颇高的**，看到十几话突然被L搞得很不适，尤其是L囚禁夜神月五十多天就仅仅是因为自己单纯觉得夜神月不对劲，根本没有实质性的证据，动画里配合高高在上的L慵懒的姿态和声音，再去看被囚禁的夜神月和海沙弥的痛苦，把L整个人塑造的太糟糕了</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>18991413544: </b><br>
<span>想知道大家对**里L怎么看</span><br>
<span>很少看推理类型的动画，但是这两天看了几本推理小说后想看推理智斗类型的动画，于是今天补了在bgm和豆瓣都评分颇高的**，看到十几话突然被L搞得很不适，尤其是L囚禁夜神月五十多天就仅仅是因为自己单纯觉得夜神月不对劲，根本没有实质性的证据，动画里配合高高在上的L慵懒的姿态和声音，再去看被囚禁的夜神月和海沙弥的痛苦，把L整个人塑造的太糟糕了</span><br>
</p><p><b>幺姨isabelle: </b><br>
<span>动画看过。从没觉得L 是“正义的化身”噢</span><br>
<span>和月一样都是天才中二病吧，发誓要抓住月也很大程度是因为自己被挑衅而不是“代表正义惩罚你”之类的想法</span><br>
<span>不过嘛，就是因为大家都渣这片才好看！（不</span><br>
</p><p><b>syndrome2032: </b><br>
<span>L也没把自己说的多高尚过吧。。。。他自己不是承认过他和月区别就只有底线这一点么。</span><br>
</p><p><b>Racyjackman: </b><br>
<span>我记得L在和松田桃太，总一郎他们搭伙儿时是有义正言辞的说他们是正义的一方这种话的。之后我也和楼主一样，觉得L和夜神月一样虚伪的令人作呕，夜神月因为过于扭曲甚至还让我可以理解， L在我看来就完全是自我矛盾了，仅凭他的所谓推理就把夜神月他们关了那么久，这种行为和基拉所做的本质上有什么区别吗？后面的N和M就甭提了，底限都不要了那还智斗什么呢？花美金雇几个杀手把夜神月崩了得了</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>L是个非常古怪的家伙，他会使用一些道德暧昧的手段查案，只为满足知性的好奇心</span><br>
<span>比如一开始为了钓KILLER，从警察的绝密资料中抽出一个死刑犯，当作自己替身只是为了测试KILLER的杀人方法。后来搜查四叶的协力者都是职业罪犯</span><br>
<span>但他是个好人，如果夜神月不是因为小本子丧失了人心的话，他也应该是第一次碰到跟自己能力比肩的人物，他们会成为朋友的。但是月拿回记忆后，立刻做掉L。一个连自己爸爸的死都利用的人，还在乎所谓的朋友吗？</span><br>
<span>我对L的好感源自他承认“派FBI探员去日本，以及南空直美那事，都是我输了……就以L的身份第一次显身吧”时的觉悟。升天笔记火的时候，KONAMI有在NDS上做过一个《螺旋的陷阱》的游戏但情节完全原创，自创的主人公在攻关过程中会一直得到L的推理帮助。虽然有时call他的时候他会擅自跑去吃甜食……不过这也是可爱的地方。</span><br>
</p><p><b>kaagami: </b><br>
<span>记忆里L的形象完全被馒馒来妖梦里的可靠形象覆盖了</span><br>
</p><p><b>18991413544: </b><br>
<span>Racyjackman 发表于 2020-5-4 18:09</span><br>
<span>我记得L在和松田桃太，总一郎他们搭伙儿时是有义正言辞的说他们是正义的一方这种话的。之后我也和楼主一样 ...</span><br>
<span>对，我就是这种感觉，如果一开始L就是那种混沌设定的话我是很好接受他的不择手段的，但是从他登场就是满嘴正义，所以让人觉得太冲突了</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>不过你站在L的角度想想，KILLER使用的看脸就杀人是史上绝无仅有的杀人方法。L这边除了底限的保密主义外，也就是靠推理，技能甚至砸钱这些人力手段，相当于是在一个现实推理漫画里投放了一个超能力者做对手，这还不算死神这种不能预测的因素。</span><br>
<span>对于KILLER那种凌驾法律的对手，法律对其已不适用，使用超法规手段一定有必要。</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>18991413544 发表于 2020-5-4 18:22</span><br>
<span>对，我就是这种感觉，如果一开始L就是那种混沌设定的话我是很好接受他的不择手段的，但是从他登场就是满 ...</span><br>
<span>以我的认识就跟樱木花道经常自称“我是天才”一样，男孩子的一种幼稚与小狂妄</span><br>
<span>L在对KILLER做侧写时就说过自己跟KILLER一样，站在对立一边时都不服输</span><br>
<span>动画《异度入侵》，本堂町直言不讳就说了“我是名侦探，使命是解谜，救人不是我的工作”</span><br>
<span>L也是这样，不过他不会对死人或让人去死无动于衷，比如对松田的态度。在月拣到本子前L就存在了，L不给他不关心的地方添麻烦。月以全能神自居，正好反过来喜欢事事干涉</span><br>
</p><p><b>Evilgurren: </b><br>
<span>月那边都有死神这种东西帮忙了，你还让L遵从人间的法律破案也太过分了吧而且大多数人追下去的原因也是因为喜欢L</span><br>
</p><p><b>包菜: </b><br>
<span> 本帖最后由 包菜 于 2020-5-4 23:08 编辑 </span><br>
<span>在我看来l除了直接用杀人的手段弄死对方以外什么事情都干得出来，这就相当于认输。但这一点就决定了他和夜神月的完全不同，虽然也相当恶劣了（他安排替身发言的时候肯定预见到大概率替身会被月直接杀死，但还是这么做了，毫无疑问是违反道德的，也是一开始就竖立了2个主人公从普世道德上都完全不正义，但这个世界观本的智斗规则就是建立在践踏普世道德之上的）</span><br>
<span>把月和海沙囚禁这一点恰恰说明他有着基本的底线，因为在他的判断里大概率这2人就是犯人，事实上也是这样。在有自我判断的前提下还能坚持不给对方定罪而是观察为主，而月杀掉的犯人里有许多并非有罪之人、他也无法观察和判断对方到底是否真的有罪，也是一种对比吧。而且如果不是月的身份，l受到的反对也不会很强。</span><br>
<span>我是非常喜欢L这个角色的，不过并不是因为他很正义，而是角色本身足够复杂和有趣。这个角色就算脱离了DN的框架，放到其他的作品里也无疑是非常有魅力和吸引人的，比如说上面有人提到的馒馒来妖梦。当然对于同人写作者而言，要把握L的塑造，还要体现出他的理念和智慧都是非常难的。就算是DN2里所谓L的2个后继者（他们号称合为一体就能超越L…）也完全太不够格了。</span><br>
<span>DN2我唯一喜欢的桥段是直升机逃离撒钱那段，结果后面在八十年代的老动画里看到了同样的桥段…动画的歌不错</span><br>
</p><p><b>糖太白: </b><br>
<span>不知道是不是因为在卡密的衬托下反正我眼中L真是相当有情有义了（因为我问心有愧啊！），而且对于人物形象的判断也不只受原作影响，因为只要看了其他相关作品就不可避免地会影响原有的对角色的看法，动画就相当不一样了，比如“因为月君是我的第一个朋友”那里，漫画里很明显L就是说来驴人的，而月听到后还受了震惊，感觉是有那么一点点相信了，而动画就反过来，把L说这句话的氛围做得跟真的一样，连我都相信这句话的情真意切了，反倒月表示完全不信，更别提其他地方的加戏了，感觉动画L比漫画要情深一些，到了电影小说里就更加情深似海了，我甚至都不知道他为什么能这么情深似海啊，完全是以圣人的规格来塑造的。另外配音也很有影响，如果看的是英文版的话很容易会喜欢上L吧，里面的侦探君声音用一个词形容就是雅痞，而月的配音显得像个狂躁症患者</span><br>
</p><p><b>兑水的饮料: </b><br>
<span>一些回复让我回想起多年前的fate/zero里，saber见到卫宫切嗣干掉肯主任一组时的反应。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>鳄鱼头: </b><br>
<span>我一直觉得如果不是他在新闻里公开挑衅月，月是不会走上这条扭曲道路的，所以我自然是不喜欢他的。</span><br>
<span>以及楼里也说了，他私底下调用fbi害死一众调查员不说，没证据乱监禁人还好意思宣称正义，非常恶心</span><br>
</p><p><b>观测型冰糕菌: </b><br>
<span>我个人认为L和月根本上的差别只有L不亲手杀人这一点</span><br>
<span>说到底这两个人对“正义”的看法都是唯结果论，不择手段的。只是月没有政府背书并且下限更低</span><br>
<span>这漫画里真正的正义使者道德楷模我只认夜神总一郎</span><br>
</p><p><b>茛菪: </b><br>
<span>基拉不止是一个“杀人犯”，从他自己的想法以及作品的渲染上来看，可以说是一个全世界规模的威胁到文明社会正常运转的大型灾害，在这种灾害面前“个人的权利”应该摆在一个什么地位，这半年来各位应该都有了自己的思考。</span><br>
</p><p><b>齿落犹带血: </b><br>
<span>干嘛不直接暗杀了夜神月呢，反正已经不顾程序正义了</span><br>
</p><p><b>评分警察: </b><br>
<span>如果让月来的话，岂不是直接记上小本本，确实一点都不痛苦呐</span><br>
<span>— from Google Pixel 2 XL, Android 10 of S1 Next Goose v2.2.2.1</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1932423[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
