<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>养猪场新花样：取消施工图纸审查</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>养猪场新花样：取消施工图纸审查</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:05:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>养猪场新花样：取消施工图纸审查[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1846163-1-1.html</link>
      <description>养猪场新花样：取消施工图纸审查&#13;

&#13;
作者：设计菜鸟乙
&#13;
https://www.zhihu.com/question/333280072/answer/742959518
&#13;
去年的时候国家出了个文件，是把施工图审查由甲方付费，改成了政府付费，本意是因为有些甲方非常的牛，施工图审查单位也是受他们的摆布，这些个开发商就把施工图审查单位当成普通的乙方一样虐，他们甚至要求施工图审查单位不但要按规范审查，还按自己的设计标准去审查，把审查单位当做自己的成本控制部一样，还要求三天内出意见，还要中间找个时间看过程版，每天发几次文催，把审查单位那些60、70岁的专家整得苦不堪言，施工图审查单位里面都是些很早从设计院出来的，自己还是有事业编制，在当地甚至行业协会里都很有名的，拿政府津贴的人，有些专家也是住建部或者勘察设计协会的专家，在部委也说得起话，被甲方整了后，就在开会的时候跟部位领导反映这个现象，所以后来就有了这个文件改成施工图审查让政府付费，不让开发商直接给钱了（部位领导想的是地方政府卖地收了那么多钱，让政府出审查费用应该没什么，其实是包含在地价里面，还是开发商给钱，地方政府应该很容易就答应了），这样开发商就不再是审查单位的甲方，审查单位就可以不受甲方的摆布，按照自己的意愿和时间去审查图纸，就把专家的牢骚解决了。这是去年的规定，但是到地方去落实这个政策，又出了问题，因为有些地方政府舍不得出设个审查费，虽然地方政府把卖地的钱已经收进口袋了，但就是舍不得出这点钱，这个钱有多少，是算得出来的，一般一个住宅项目，地价1个亿，建安成本算到最高最高也不到3000万，设计费才20万，施工图审查费用才1万，但是地方政府收了1个亿，就是不肯出这1万块钱，于是研究了一下，觉得那就直接把施工图审查取消了就行了噻，但出事情该怎么办呢，当然是设计院负责，于是发了这个文，强调一取消审查，二设计院责任终身制。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>mendel: </b><br>
<span>养猪场新花样：取消施工图纸审查</span><br>
<span>作者：设计菜鸟乙</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/question/333280072/answer/742959518</span><br>
<span>去年的时候国家出了个文件，是把施工图审查由甲方付费，改成了政府付费，本意是因为有些甲方非常的牛，施工图审查单位也是受他们的摆布，这些个开发商就把施工图审查单位当成普通的乙方一样虐，他们甚至要求施工图审查单位不但要按规范审查，还按自己的设计标准去审查，把审查单位当做自己的成本控制部一样，还要求三天内出意见，还要中间找个时间看过程版，每天发几次文催，把审查单位那些60、70岁的专家整得苦不堪言，施工图审查单位里面都是些很早从设计院出来的，自己还是有事业编制，在当地甚至行业协会里都很有名的，拿政府津贴的人，有些专家也是住建部或者勘察设计协会的专家，在部委也说得起话，被甲方整了后，就在开会的时候跟部位领导反映这个现象，所以后来就有了这个文件改成施工图审查让政府付费，不让开发商直接给钱了（部位领导想的是地方政府卖地收了那么多钱，让政府出审查费用应该没什么，其实是包含在地价里面，还是开发商给钱，地方政府应该很容易就答应了），这样开发商就不再是审查单位的甲方，审查单位就可以不受甲方的摆布，按照自己的意愿和时间去审查图纸，就把专家的牢骚解决了。这是去年的规定，但是到地方去落实这个政策，又出了问题，因为有些地方政府舍不得出设个审查费，虽然地方政府把卖地的钱已经收进口袋了，但就是舍不得出这点钱，这个钱有多少，是算得出来的，一般一个住宅项目，地价1个亿，建安成本算到最高最高也不到3000万，设计费才20万，施工图审查费用才1万，但是地方政府收了1个亿，就是不肯出这1万块钱，于是研究了一下，觉得那就直接把施工图审查取消了就行了噻，但出事情该怎么办呢，当然是设计院负责，于是发了这个文，强调一取消审查，二设计院责任终身制。</span><br>
</p><p><b>白龙: </b><br>
<span> 本帖最后由 白龙 于 2019-7-12 16:00 编辑 </span><br>
<span>书记你转个帖也不转全:</span><br>
<span>作者：设计菜鸟乙</span><br>
<span>链接：https://www.zhihu.com/question/333280072/answer/742959518</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>这个文出了，有什么后果，其实对于一般正规的设计院来说，只要两审一校严格执行，严格按照规范，连规范上规定的“宜”都严格执行，并且甲方突然冒出些标新立异的违反强条的想法，设计院可以顶住压力反驳回去，这样的话最后并不会有太大问题。</span><br>
<span>但实际上是不可能的，在甲方爸爸的眼里，规范上只要有个宜，他就敢当这条规范不存在，到设计院这里，要分摊责任的话，审定审核、校对专负，占的责任并不多，设计才是主要责任，但是这个责任最大的人，却又是最说不上话的一个，这样的话，甲方一旦很强势地要求一个违反规范的事情，设计人员连“不”字都说不出来，这多么惨，以前还能有审图单位来制衡甲方，但是现在能保护设计人员的，就只有那些规范本身了。</span><br>
<span>另外还有一种情况，因为现在很多项目，甲方并不是通过正常的招标投标方式，找设计院去做，而是通过关系，通过返点，把项目给那些跟自己有利益关系的中间人去做，这些中间人再转包给设计院，自己吃差价，或者就不转包，就自己找个有资质的章挂靠，再找一些设计院的人出来打野（就是杀鸭子、炒更，私活）把这个项目做了，现在便宜的挂靠院只收10%到15%，打野市场价也只收30%，剩下的都是中间人自己吞了，你看他其实啥都不用做，啥责任都不用担，就吃那么多钱，而打野的人，那水平也是参差不齐，更有的是自己都不懂就来做，以前还有审图单位把关，我以前一个领导退休后在审查单位里兼职，他就遇到过这种，一个3000平的小办公，甲方是政府某单位，自己看不懂图，也没找代建方，可能是钱太少了，设计是某老板接了项目分出去打野的，挂靠了个其他行业的，建筑资质是乙级的小国有设计院，施工队也是挂靠的，那个接设计打野的是个做结构的，他一个人把建筑结构水暖电全部专业都画了，就这种水平的图，这里唯一能把关的就是审查单位，图到了审查单位，建筑最后审出100多个强条，结构30多个，电20多个，防雷没画，水30多个，暖通没画，智能化没画，全部打回去重做，那个老板以及挂章的设计院，还有甲方的人找审查单位求爷爷告奶奶，都不给他通过，最后是挂章的设计自己重新找了几个人来画，才把这个项目弄完。</span><br>
<span>这种情况的项目不算少见，假设施工图审查全部取消，那么这种图就直接出现在施工队手里了，那施工队看到这种图，肯定就当是捡到财宝了，赶快照图施工，然后再向甲方提出问题，并且申请变更，这种情况，可能1千万的小项目，最后做出来要花3千万才建得起来。</span><br>
</p><p><b>烂掉蛇: </b><br>
<span>只要不会死人的随便你造，会死人的现在管的比较严了</span><br>
</p><p><b>oliverhxf: </b><br>
<span>我现在就慌这个问题…现在有审图公司顶着甲方都各种钻规范空子，审图取消了不得上天了，再加上现在甲方都不给足设计时间，大家都来不及，但又没人敢说，只要有人说来不及，那么整个项目进度延后的锅就那个人背了，所以结果就是即使图纸画得像屎一样也先扔出去再说，有问题也是大家都有问题，至少不是一个人背锅</span><br>
</p><p><b>KA0827: </b><br>
<span>地方政府出个文件取消审查，就能免除自己的责任吗。万一出了事情，国务院住建部会因为地方有这个文件，不追究地方建委的责任？</span><br>
</p><p><b>橋白: </b><br>
<span>KA0827 发表于 2019-7-12 16:26</span><br>
<span>地方政府出个文件取消审查，就能免除自己的责任吗。万一出了事情，国务院住建部会因为地方有这个文件，不追 ...</span><br>
<span>然后人家就最多被撸了个职位 住的人人没了？</span><br>
</p><p><b>全人类: </b><br>
<span> 本帖最后由 全人类 于 2019-7-12 16:34 编辑 </span><br>
<span>KA0827 发表于 2019-7-12 16:26</span><br>
<span>地方政府出个文件取消审查，就能免除自己的责任吗。万一出了事情，国务院住建部会因为地方有这个文件，不追 ...</span><br>
<span>因为住建委自己也没有硬性要求，地方可以推责，因为住建委自己也想脱责。</span><br>
<span>就算最后出事儿你可以通过党纪或者别的什么罪名搞处罚责任人，不能用不审施工图处罚。毕竟这也是简政放权啊。</span><br>
</p><p><b>凰院真: </b><br>
<span>就设计毕竟苦 以前还有审图把关 抗压 拖时间完善现在这个都没有了</span><br>
</p><p><b>KA0827: </b><br>
<span>橋白 发表于 2019-7-12 16:29</span><br>
<span>然后人家就最多被撸了个职位 住的人人没了？</span><br>
<span>我仔细想了想，安全问题一般还是不容易出。倒是可能出一些别扭的奇葩设计，让人使用起来不方便</span><br>
<span>比如住宅的入户门和隔壁的门或者电梯门相互冲突这种设计已经很不少了。</span><br>
</p><p><b>拆骨羊肉2: </b><br>
<span>我是不是该考虑转行了？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>KA0827: </b><br>
<span>拆骨羊肉2 发表于 2019-7-12 16:47</span><br>
<span>我是不是该考虑转行了？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>越混乱越是创业的好时机。</span><br>
<span>既然没有监管，只要能抱得住一条大腿，把脸皮扔进垃圾桶，财富自由就在眼前呀</span><br>
</p><p><b>nohope: </b><br>
<span>做多错多责任多，设计就是这么苦逼的啊</span><br>
</p><p><b>oliverhxf: </b><br>
<span>KA0827 发表于 2019-7-12 16:47</span><br>
<span>我仔细想了想，安全问题一般还是不容易出。倒是可能出一些别扭的奇葩设计，让人使用起来不方便</span><br>
<span>比如住宅 ...</span><br>
<span>安全问题是不容易出，但是一出就得进去…就跟道路上取消探头取消交警似的，不出问题就不追责，但是行人上街心慌不</span><br>
</p><p><b>Faerire: </b><br>
<span>KA0827 发表于 2019-7-12 16:50</span><br>
<span>越混乱越是创业的好时机。</span><br>
<span>既然没有监管，只要能抱得住一条大腿，把脸皮扔进垃圾桶，财富自由就在眼前呀 ...</span><br>
<span>出问题了到监狱里面自由去吧。</span><br>
<span>—— 来自 nubia NX595J, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>打完少前的联动才看出来书记的头像</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>walkerman: </b><br>
<span>谁告诉你安全问题不容易出？你们真是太小看施工单位偷工减料的胆子了，审图不把关，最后质监不把关，重大问题至少上升10倍</span><br>
<span>现在关键是最后建成的质量问题很严重，谁都不愿意背锅，以前有审图和质监兜底，现在则是要求施工单位签质量承诺书，要求设计单位终身负责，只是把锅从一边甩到弱势的一边而已</span><br>
</p><p><b>公子无咎: </b><br>
<span>咋没看懂</span><br>
</p><p><b>KA0827: </b><br>
<span>Faerire 发表于 2019-7-12 17:06</span><br>
<span>出问题了到监狱里面自由去吧。</span><br>
<span>—— 来自 nubia NX595J, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>不给自己挖坟的算什么资本家。不愿做资本家那就老老实实做无产阶级啰</span><br>
</p><p><b>KA0827: </b><br>
<span>walkerman 发表于 2019-7-12 17:11</span><br>
<span>谁告诉你安全问题不容易出？你们真是太小看施工单位偷工减料的胆子了，审图不把关，最后质监不把关，重大问 ...</span><br>
<span>施工单位早就终身责任制了</span><br>
</p><p><b>walkerman: </b><br>
<span>KA0827 发表于 2019-7-12 17:53</span><br>
<span>施工单位早就终身责任制了</span><br>
<span>设计也是啊</span><br>
<span>现在的改动是，取消验收，由施工图审查+施工单位的施工承诺书来作为最后保底</span><br>
<span>如果再取消审查，那就只剩施工承诺书了</span><br>
</p><p><b>食人魔法师: </b><br>
<span>院里都有把关审图的老法师，他们其实跟审图机构作用差不多，他们认可签名了，才能盖院章出图，取消审图机构本来就是回归设计院原本的位置而已。可真正的问题是，设计院也是层层转包的草台班子啊！咋个不管管嘛！</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX A, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>water: </b><br>
<span>3000平办公楼审出快200条也是牛逼.....这TMD新手画的图吧！</span><br>
</p><p><b>KA0827: </b><br>
<span>walkerman 发表于 2019-7-12 17:56</span><br>
<span>设计也是啊</span><br>
<span>现在的改动是，取消验收，由施工图审查+施工单位的施工承诺书来作为最后保底</span><br>
<span>如果再取消审查， ...</span><br>
<span>具体看什么情况了。设计图本身是否安全，这是设计院的责任；是否偷工减料到影响安全的程度，这是施工单位的责任。</span><br>
<span>如果设计的承载力就不足，施工过程中施工荷载就已经超过设计承载力了，应该不会等到建完交房后才出问题。就算目前有施工图审查，很多设计院出图已经相当保守的情况下，都有施工荷载超出设计承载力压塌楼板的情况了。</span><br>
</p><p><b>上海大姨妈: </b><br>
<span>什么时候上市公司年报审计费由证监会出？</span><br>
<span>上市公司每年以市值给证监会交管理费？</span><br>
</p><p><b>mcq_2: </b><br>
<span>KA0827 发表于 2019-7-12 18:42</span><br>
<span>具体看什么情况了。设计图本身是否安全，这是设计院的责任；是否偷工减料到影响安全的程度，这是施工单位 ...</span><br>
<span>现在结构设计都很厉害的，这块反倒是最不容易出问题的。怕就是跨专业搞设计的，标准规范没吃透，业主怎么要求就怎么来，那出事了就等着做大牢了。</span><br>
</p><p><b>纸皮: </b><br>
<span>一条链上经手的人不能过多</span><br>
<span>但担责任的还是要有足够人</span><br>
<span>要不一个软弱的工程负责人，或者一个觉得自己命不值钱的傻屌工程负责人，瞎做下去要是烧死十来个怎么说，毙了他也没用</span><br>
<span>不过上次也在泥潭吹比嘛，何止有个宜就当不存在，没黑体的都当不存在的，审查师不管消防只验收，没人管的</span><br>
<span>本地还没取消，但周围工程负责人和专业负责人都慌得要死，大骂</span><br>
<span>审查师老专家不紧不慢，反正改了设计院还得把他们请回去看图，可能价还会涨点儿</span><br>
<span>小弟聚众想象专负被罚款头儿被抓的惨剧（我在这）</span><br>
</p><p><b>セティ: </b><br>
<span> 本帖最后由 セティ 于 2019-7-12 20:33 编辑 </span><br>
<span>设计院出白图纸，出问题监理施工都倒霉就你设计院安然无恙，终身责任制咋了，施工单位早就终身责任制了，设计院知道有问题出图不盖章把自己撇的干干净净，想吃又不想背锅，凭什么。</span><br>
</p><p><b>nohope: </b><br>
<span>设计院转制之后都变成服务性单位了，跟第三产业的差不多，人家甲方有钱就是大爷，你跟他多讲几句规范不允许，他找别家去了。你猜经营为大的管理部门会怎么处理你？我们这为了这事情都临阵换过几个老设计师了，一句话人家投诉你，你不能说服人家就是你能力不足</span><br>
</p><p><b>azqdcesxw_44: </b><br>
<span>唉赶快考证才是正道</span><br>
</p><p><b>oliverhxf: </b><br>
<span>セティ 发表于 2019-7-12 20:31</span><br>
<span>设计院出白图纸，出问题监理施工都倒霉就你设计院安然无恙，终身责任制咋了，施工单位早就终身责任制了，设 ...</span><br>
<span>所以还是要有专门的审查啊，设计院不肯敲章是因为知道这样审图通不过，敲了章也没用，说不定还要吃强条。施工按理就不该按白图施工，没有签字盖章的图纸根本不能作为施工依据。但现实是甲方逼着你按白图施工你也没办法，说到底就是甲方责任太少，如果出了事连甲方相关人员一起抓进去，看他们还敢不敢乱来</span><br>
</p><p><b>理想的尽头: </b><br>
<span>比烂大胜利！</span><br>
</p><p><b>凤鲜: </b><br>
<span>规划菜鸟瑟瑟发抖，难怪隔壁结构那群人破口大骂</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1846163[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
