<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>捐赠“宋元明红楼梦瓷器”，是谁把公众智商按在地上摩擦zt</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>捐赠“宋元明红楼梦瓷器”，是谁把公众智商按在地上摩擦zt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:03:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>捐赠“宋元明红楼梦瓷器”，是谁把公众智商按在地上摩擦zt[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1865465-1-1.html</link>
      <description>捐赠“宋元明红楼梦瓷器”，是谁把公众智商按在地上摩擦zt&#13;
11月12日据媒体报道，近日，厦门寒江雪艺术馆官方微信公众号发布了一篇署名为厦门寒江雪艺术馆负责人邱季端的文章。文中称将把部分个人收藏的瓷器捐给北京的一所大学，并称“将加赠宋元明清的红楼梦人物近8000件瓷器。”对此，有网友提出质疑，《红楼梦》成书于清朝，怎么会出现在更早的宋元明时期的瓷器上呢？https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/10753094119/1000
&#13;
（清代改琦红楼梦人物图，图文无关）重庆大学博物馆赝品展品的风波尚未完全消逝，捐赠“宋元明红楼梦瓷器”，再度引发轩然大波。大到没朋友唐三彩女俑，还身着现代才有的“洋蓝长裙”；彩绘俑脸已变形，被业内称之为“地摊货”……如果说重庆大学博物馆的部分赝品绝已经是假冒到荒唐的地步，那么捐赠“宋元明红楼梦瓷器”，则完全是把公众的智商按在地上摩擦了。北京大学中文系**飞教授明确表示，基于《红楼梦》文本研究，《红楼梦》成书的时间基本可以认定为清代，“《红楼梦》里的人物应当是取自雍正、乾隆时代作者曹雪芹的现实生活，而不是之前朝代的历史人物。” 就目前研究文献而言，他认为曹雪芹的现实生活经验构成了《红楼梦》小说人物创造的来源，“宋元明的红楼梦人物瓷器”这一说法既不可能又令人费解。朗朗乾坤，何以有人敢冒天下之大不韪，整出所谓的“宋元明红楼梦瓷器”来？值得关注的是，邱季端此前就有过一次“捐赝品”的争议。2016年，北京一所大学官方微博发文称，邱季端向学校捐赠了6000件中国古代陶瓷藏品，包括了从两汉魏晋到宋元明清，各个朝代、窑口的具有代表性的陶瓷精品。但在公开后引起收藏界的质疑，有人发文根据邱某库房公开的照片和福建厦门公开展览的照片推定陶瓷为赝品。耐人寻味的是，接受捐赠的高校在此基础上成立邱季端中国古陶瓷博物馆、中国古陶瓷与中国古代文明研究院。任命邱季端为学校邱季端中国古陶瓷博物馆首任馆长及中国古陶瓷与中国古代文明研究院院长。众所周知，博物馆是征集、典藏、陈列和研究代表自然和人类文化遗产的实物的场所，是为公众提供知识、教育和欣赏的文化教育的专业机构，为社会发展提供服务，以学习、教育、娱乐等为目的。博物馆是积淀人类文明的圣地，馆藏品的真实当属最基本的要求。令人遗憾的是，近年来院校文物捐赠疑似涉假事件时有发生，部分高校博物馆对捐赠藏品来者不拒、全盘接收的问题令人感到十分费解。高校本身固然没有鉴定文物的能力，但对于这种大规模捐赠，为何不请专业的第三方进行鉴定呢？慎重行事，不仅是高校维护自身声誉的需要，把好事做好也是对捐赠者的尊重和保护。国家文物局公布的《全国博物馆名录》中的数据显示，2012年高校博物馆为66座，2016年为96座，平均每年有将近10%的增长。毫不夸张地说，这股兴建博物馆的热潮，无疑给了某些人可乘之机，是高校博物馆捐赠赝品事件频频出现的一个重要因素。除此之外，还需要深入查查赝品风波中是否存在利益交换之类的问题。对于2016年引发的争议，邱季端在近日发布的声明中称，遭遇质疑后，他觉得“意兴阑珊，觉得在这对文物几乎是全民皆盲的时候……捐赠时机还不成熟。”他还援引近日有人质疑重庆大学博物馆内部分被捐赠的文物为赝品的情况，称自己最终决定暂停捐赠。究竟是不是“全民皆盲”“时机不成熟”，笔者不敢妄下结论。但如果真有所谓的“宋元明红楼梦瓷器”，曹雪芹先生会同意吗？红星新闻签约作者 胡欣红https://new.qq.com/omn/20191113/20191113A0DRVM00</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>捐赠“宋元明红楼梦瓷器”，是谁把公众智商按在地上摩擦zt</span><br>
<span>11月12日据媒体报道，近日，厦门寒江雪艺术馆官方微信公众号发布了一篇署名为厦门寒江雪艺术馆负责人邱季端的文章。文中称将把部分个人收藏的瓷器捐给北京的一所大学，并称“将加赠宋元明清的红楼梦人物近8000件瓷器。”对此，有网友提出质疑，《红楼梦》成书于清朝，怎么会出现在更早的宋元明时期的瓷器上呢？https://inews.gtimg.com/newsapp_bt/0/10753094119/1000</span><br>
<span>（清代改琦红楼梦人物图，图文无关）重庆大学博物馆赝品展品的风波尚未完全消逝，捐赠“宋元明红楼梦瓷器”，再度引发轩然大波。大到没朋友唐三彩女俑，还身着现代才有的“洋蓝长裙”；彩绘俑脸已变形，被业内称之为“地摊货”……如果说重庆大学博物馆的部分赝品绝已经是假冒到荒唐的地步，那么捐赠“宋元明红楼梦瓷器”，则完全是把公众的智商按在地上摩擦了。北京大学中文系**飞教授明确表示，基于《红楼梦》文本研究，《红楼梦》成书的时间基本可以认定为清代，“《红楼梦》里的人物应当是取自雍正、乾隆时代作者曹雪芹的现实生活，而不是之前朝代的历史人物。” 就目前研究文献而言，他认为曹雪芹的现实生活经验构成了《红楼梦》小说人物创造的来源，“宋元明的红楼梦人物瓷器”这一说法既不可能又令人费解。朗朗乾坤，何以有人敢冒天下之大不韪，整出所谓的“宋元明红楼梦瓷器”来？值得关注的是，邱季端此前就有过一次“捐赝品”的争议。2016年，北京一所大学官方微博发文称，邱季端向学校捐赠了6000件中国古代陶瓷藏品，包括了从两汉魏晋到宋元明清，各个朝代、窑口的具有代表性的陶瓷精品。但在公开后引起收藏界的质疑，有人发文根据邱某库房公开的照片和福建厦门公开展览的照片推定陶瓷为赝品。耐人寻味的是，接受捐赠的高校在此基础上成立邱季端中国古陶瓷博物馆、中国古陶瓷与中国古代文明研究院。任命邱季端为学校邱季端中国古陶瓷博物馆首任馆长及中国古陶瓷与中国古代文明研究院院长。众所周知，博物馆是征集、典藏、陈列和研究代表自然和人类文化遗产的实物的场所，是为公众提供知识、教育和欣赏的文化教育的专业机构，为社会发展提供服务，以学习、教育、娱乐等为目的。博物馆是积淀人类文明的圣地，馆藏品的真实当属最基本的要求。令人遗憾的是，近年来院校文物捐赠疑似涉假事件时有发生，部分高校博物馆对捐赠藏品来者不拒、全盘接收的问题令人感到十分费解。高校本身固然没有鉴定文物的能力，但对于这种大规模捐赠，为何不请专业的第三方进行鉴定呢？慎重行事，不仅是高校维护自身声誉的需要，把好事做好也是对捐赠者的尊重和保护。国家文物局公布的《全国博物馆名录》中的数据显示，2012年高校博物馆为66座，2016年为96座，平均每年有将近10%的增长。毫不夸张地说，这股兴建博物馆的热潮，无疑给了某些人可乘之机，是高校博物馆捐赠赝品事件频频出现的一个重要因素。除此之外，还需要深入查查赝品风波中是否存在利益交换之类的问题。对于2016年引发的争议，邱季端在近日发布的声明中称，遭遇质疑后，他觉得“意兴阑珊，觉得在这对文物几乎是全民皆盲的时候……捐赠时机还不成熟。”他还援引近日有人质疑重庆大学博物馆内部分被捐赠的文物为赝品的情况，称自己最终决定暂停捐赠。究竟是不是“全民皆盲”“时机不成熟”，笔者不敢妄下结论。但如果真有所谓的“宋元明红楼梦瓷器”，曹雪芹先生会同意吗？红星新闻签约作者 胡欣红https://new.qq.com/omn/20191113/20191113A0DRVM00</span><br>
</p><p><b>arsenalfcc: </b><br>
<span>红楼梦原作者不见得是曹雪芹</span><br>
</p><p><b>sionlnm: </b><br>
<span>宋元明是个人，或者说是捐赠人的雅号</span><br>
</p><p><b>六尺之下: </b><br>
<span>不要脸啊</span><br>
</p><p><b>赛奇: </b><br>
<span>一次性8000多件宋元瓷器，你以为南海一号是你打捞的呢。</span><br>
</p><p><b>Ra_Cailum: </b><br>
<span>『红楼梦』是否有底本也未可知吧</span><br>
</p><p><b>螺丝刀LSD: </b><br>
<span>前段时间那个黑皮玉恐龙骨架也和这个艺术馆有关</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>到处溜达: </b><br>
<span>北京一所大学</span><br>
<span>藏着掖着干嘛？北师大嘛，人家自己都不在乎，网上到处都是。找了篇“北京师范大学教育基金会”官网上的报导，方括号内是个人吐槽：</span><br>
<span>7月13日下午，中国战略与管理研究会【这玩意儿的百度百科大家可以看一下，蛮吓人】民间文物保护委员会、邱季端学长中国古陶瓷藏品捐赠仪式暨北京师范大学邱季端中国古陶瓷博物馆、北京师范大学中国古陶瓷与中国古代文明研究院成立大会在学校英东学术会堂举行。</span><br>
<span>著名实业家、慈善家、收藏家、杰出校友邱季端学长，中国战略与管理研究会民间文物保护委员会会长姚政【跟什么“量子鉴定专家”混一起的，投资了“中美磁悬浮飞机有限公司”】，青铜器收藏家、诗人纪宇，原中国文物交流中心主任、中国国家博物馆研究员雷从云等收藏家、专家学者，学校党委书记刘川生，校长董奇，资深教授黄会林，副校长郝芳华，党委副书记刘利，副校长张凯、周作宇、陈丽，党委副书记李晓兵，校长助理张强【这几位排在前面两位后面，难道是比前两位更不正经的正经玩意儿？】等出席会议。</span><br>
<span>此外，来自国家战略与管理研究会民间文物保护委员会、《中国古代瓷器大典》编委会、中国古陶瓷收藏与研究领域的嘉宾，来自新华社、人民日报、光明日报、中国教育报等二十多家媒体的代表，以及学校相关单位负责同志和部分师生代表参加了捐赠仪式。董奇校长主持捐赠仪式暨成立大会。</span><br>
<span>在捐赠现场，大成律师事务所钱卫清律师【2333333下次碰到大成的人就拿这事嘲笑他们】首先代表捐赠者作捐赠声明。为了支持和推动北京师范大学传承、研究中国古代文物，弘扬、传播中华优秀传统文化，邱季端学长向母校北京师范大学捐赠六千件【6K！！！】珍贵的中国古代陶瓷藏品，包括了从两汉魏晋到宋元明清，各个朝代、窑口的具有代表性的陶瓷精品。中国战略与管理研究会民间文物保护委员会，著名收藏家凌忠明、唐建伟、王立、黄堉向学校捐赠了大清乾隆年制墨彩诗文山水纹天球瓶等五件精美的古瓷器精品，器型精美、精妙绝伦，均是难得一见的古陶瓷收藏精品。学校在此基础上成立北京师范大学邱季端中国古陶瓷博物馆、中国古陶瓷与中国古代文明研究院。任命邱季端学长为北京师范大学邱季端中国古陶瓷博物馆首任馆长及中国古陶瓷与中国古代文明研究院院长。</span><br>
<span>邱季端学长捐赠的六千件中国古代陶瓷藏品数量众多、品种丰富，具有“全”“精”“稀”的特点，包括了从两汉魏晋到宋元明清各个朝代、窑口的陶瓷代表，堪称中国古代陶瓷艺术的珍品，充分展现了两千多年来中国古代精湛的工艺水平、多彩的社会生活、崇高的审美理想，呈现出一部生动的中国古代艺术史、文化史。</span><br>
<span>“中国古陶瓷是我们祖先智慧的结晶，它承载、记录了我国古代文明的历史，同时也通过‘一带一路’把中国先进的古文明传播到全世界，推动了人类文明历史的发展和进步。” 邱季端学长讲述了自己多年来，如何不惜巨资【巨资！！！】，把流散在中国民间古代艺术珍宝尽量收集起来，以虔诚之心，敬畏之心保护和传承祖先创造的文明成果。他期待全国藏家和专家对博物馆和研究院大力支持，期待母校为研究、传承、保护中国文物，宣传传播中国古文明做出更大贡献，为民族复兴，为中国梦的早日实现做出更大贡献。</span><br>
<span>北京师范大学党委书记刘川生和校长董奇在接受捐赠时，向文保会、邱季端学长及各位收藏家表示了衷心的感谢和诚挚的敬意。</span><br>
<span>刘川生书记在致辞中强调，成立北师大邱季端中国古陶瓷博物馆、中国古陶瓷与中国古代文明研究院，具有非常重大的意义，一是在中国文化教育界树起了一座重要的 里程碑，具有深远的示范引领意义。二是彰显了北师大“为往圣继绝学”【张载的棺材板要压不住了】的学术传统与人文情怀，对于人文社会学科的创新与发展具有重要意义。这批珍贵的“京师瓷”【京师瓷！！！原来京师是北京师范大学的意思，学到了】， 将有助于学校更深入地开展历史、考古、文学、艺术等领域的研究，必将有力推动传统学科的交叉融合与创新发展，构建体现中国特色、中国风格、中国气派的哲学 社会科学体系，为北师大建设世界一流大学【世一大！！！跟山大同级别！！！】和一流学科注入强劲动力。三是体现了北师大和社会各界人士继承历史、开创未来的责任感和使命感，对于传承创新中华 优秀传统文化具有重要意义。</span><br>
<span>董奇校长提出，这些宝贵的“京师瓷”将担负起研究、育人、传播、创新的重要责任，我校一定会保 护好、利用好、研究好这些古陶瓷瑰宝，不遗余力支持和推动邱季端中国古陶瓷博物馆、中国古陶瓷与中国古代文明研究院的发展建设，让它们焕发出新的时代光 彩，为中华优秀传统文化的传承创新做出更大的贡献。</span><br>
<span>中国战略与管理研究会民间文物保护委员会会长姚政、古陶瓷收藏家代表纪宇、古陶瓷专家代表雷从云、北京师范大学资深教授黄会林在大会上先后致辞，表达了对北京师范大学邱季端中国古陶瓷博物馆、北京师范大学中国古陶瓷与中国古代文明研究院发展的美好期望和大力支持。</span><br>
<span>如此大规模的集中捐赠，是中国收藏界的一次壮举，邱季端学长对北京师范大学邱季端中国古陶瓷博物馆的建设信心满满：“我的收藏，加上文保会和全国各位收藏家的大力帮助，博物馆的馆藏会达到一万件以上。”他期待母校为研究、传承、保护中国文物，宣传传播中国古文明做出更大贡献，为民族复兴，为中国梦的早日实现做出更大贡献。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1865465[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
