<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>vgtime：为梦想殉葬，垃圾手游页游开发者的自白</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>vgtime：为梦想殉葬，垃圾手游页游开发者的自白</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:19:45 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>vgtime：为梦想殉葬，垃圾手游页游开发者的自白[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1834155-1-1.html</link>
      <description>vgtime：为梦想殉葬，垃圾手游页游开发者的自白&#13;
常年玩单机 3A 大作的人，看到国产手游，或者“是兄弟就来砍我吧”这样的页游，往往都会产生一种固有印象：内容肤浅、毫无游戏性，或是“傻多速”的捞钱机器。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/article/6**e6f60cd3dfb323c13e2cc343d42f
&#13;
这张展现鄙视链的陈年老图相信大家都看过，且不细细讨论其中的合理性，游戏圈的鄙视链是确确实实存在的。无论参考哪条链条体系，i梦想的xun z几乎都处于地狱的最底层，在那些看惯了传世神作的玩家眼里，它们往往污人双目，而肮脏的国产游戏策划，也大多擅于坑人钱财。
&#13;
归根究底，是经年累月形成的有色眼镜？还是整个圈子的真实行情？本着“未知全貌，不予置评”的原则，我仅尝试着从自己的经历出发，让大家对这个圈子有个更全面的了解。
&#13;
从赚翻到暴毙
&#13;
笔者是一名游戏年龄 25+ 的玩家，也算是曾和各大游戏厂商共同成长，大小主机一个不落，每年都要给G胖上贡无数。
&#13;
但我也曾在国内的“垃圾游戏公司”待过 5 年，做过近 10 款无名的低质量手游和页游，也是广大玩家口中的垃圾游戏策划之一。作为矛盾的交汇点，对这个行业实际是怎么推进的，多多少少有点了解。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/article/999fadcee523702a3f7b6addcf94420a我也曾妄想过开发一款《上古卷轴5》
&#13;
逛了一圈下来，发现在国内做游戏的基本上只有三种情况：
&#13;
大型端游开发者：分为单机（《仙剑》）和网游（《剑三》）两种，无论哪种人数都非常非常少，除非有特别的机遇，否则很少有机会能加入。
&#13;
独立游戏开发者：限制的条条框框很少，开发者的妈也被“飞得”比较少。但是能真正混口饭吃的人不多，一般是自创一派或者人脉中正好有同道，很少会有打工仔。
&#13;
手游页游开发者：遍地开花，数量比一般玩家能想象到的还要多得多，一幢普通的办公楼里可能就蛰伏着好几家，每年产出的游戏总量至少有五位数。
&#13;
对于那些刚毕业缺乏经验的学生，一方面是没那么容易找到自己想要的工作，一方面受到家庭和温饱问题的逼迫，很有可能就会迈入上述的第三条道路。
&#13;
笔者入行时也抱着幼稚的想法，觉得国内游戏行业做出的产品不堪入目，核心原因是他们缺乏热爱以及对名作的认知，自己可以凭一己之力画龙点睛，带着团队创造出充满魅力的内容。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/article/549351ca06160c90521da7ab44d9689a相信很多人对《开心农场》都不陌生
&#13;
我最初应聘了一家看上去还算比较有理想和前景的中小型公司，当年凭借着一款叫《开心农场》的社交型页游，形成了可以说是“全民偷菜”的氛围，火爆一时。
&#13;
那我们是不是赚翻了呢？
&#13;
2010 年左右，行业还算是一片蓝海，这家开发《开心农场》的公司以非常低的成本收获了巨额利润。举个不恰当的例子，当时只要投入 200 万人民币，参（zhao）考（chao）某个国外收入成熟稳定的游戏系统模型，换上一层三国外皮，那么基本上是稳赚一大票的。
&#13;
但是随着时代的快速发展，智能手机设备性能的日新月异，手游、页游玩家对游戏品质的追求升级速度远超出一般小型开发商的承受能力，数量快速膨胀的市场也让宣传和运营占据的比重陡增。
&#13;
到了 2015 年，投入 2000 万人民币都很难有人敢打“成功的包票”，反过来说，这时候还只投入 200 万去做手游的几乎是死路一条。
&#13;
靠《开心农场》风光一时的我们，名副其实的昙花一现，在一次次想要复刻当年辉煌、一次次惨痛失败以后，公司最终嗝屁于 2012 年的夏天。而笔者后续加入的游戏厂商（或者开发小组）也是暴毙较多，没几个算是有善终的。
&#13;
这个问题有点类似人们常说的“直播吃饭，月入百万”。可事实上有多少主播能月入百万呢？理智想一想也知道，大多数主播连“赚个饭钱+直播开销”都难。
&#13;
在国内做手游几乎是完全相同的景象。除了几家顶端的企业，大多数游戏公司只能重复着倒闭和重组的循环。据不完全统计，能成功赚到钱的游戏不到国内全部手游、页游加起来的 3%，最糟糕的时候很可能不到 1%。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/article/699e6bc9421bc64c6243991dc1ed9a0e
&#13;
王者荣耀、QQ飞车、阴阳师、崩崩崩、梦幻西游、少女前线、碧蓝航线、刺激战场、第五人格、我叫MT，你或许可以轻易数出十来款捞金手游。但在它们背后，有接近 990 个高强度工作后不欢而散的游戏开发组。外加还有很多国外大牌 IP 来瓜分市场，用“一将功成万骨枯”的景象来形容这个行业贴切极了。
&#13;
现在的手游和页游，已经过了在自己的官网上挂个下载链接就能正常获客的年代了。酒香不怕巷子深？抱着这种想法的开发商尸体堆积如山。
&#13;
那么想上一个流量高的平台要花多少钱呢？我们都熟悉现在的 Steam 和 Epic 之争，G胖 30% 的抽成被 Epic 指责过高：不过这都不算事。
&#13;
国内的那几个大平台，在开发商收入较低时，甚至愿意接受 0 抽成。很良心是吧？但是随着游戏收入的增加，抽成比也会以可怕的速度猛涨，赚了钱他七你三，我曾经还看到过九一开的夸张比例。在大平台眼里，游戏能赚钱主要的功劳是平台流量，游戏品质本身只是一个加分项罢了。https://r.sinaimg.cn/large/article/a0b26dc9003a2ba43db1376771151cbf
&#13;
诚然，国内一些手游、页游赚得盆满钵满，利润大得吓死人。但是从整个行业的角度来看，每一款游戏的开发都是一场血淋淋的赌博，对于开发者而言，输极多、赢极少，散户们严格遵守着概率论里的“赌徒输光定理”（成本有限的前提下，长期坚持参与赌博，必定会输光）。我比较好奇有没有大数据大佬算过，同样数量的钱去投资开发游戏的数学期望大，还是用这些钱去买彩票的数学期望大。KPI与羞耻心
&#13;
如果手持 50 亿人民币的投入，几百名精英开发者的团队，数年设计打磨的时间，每个人都会期望自己能做出《荒野大镖客 救赎2》级别的游戏，没有开发者会希望自己的母亲平白无故遭到网络暴力。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/article/bb71742003f0c0e8675de92cdb34d781去年年底，大表哥2铺天盖地的广告造势
&#13;
但是在国内大部分手游和页游的小作坊里，命题往往是用极为有限的资源，制作出尽可能能回本的产品。一个制作人，不到百万的美术外包经费，两三个菜鸟策划，三五个半新不熟的程序员，后续一两个运营的跟进，可能就是开发团队的所有人手了。然而就是这种规模的小团队，运作半年也可能花掉 200 万人民币的经费，还不算公司相关的运营成本。
&#13;
用笼统的数学归纳，如果一款游戏有幸吸引了 100 万名玩家，其中愿意充钱的人高达 1%，且他们人均充钱超过 200 人民币（渠道抽成以后），那才有可能回本。若是一家公司（或者开发团队）要持续进行创作，那么每一部游戏都要能达到标准才能一直续命下去。
&#13;
因此这类开发者每天都背着大量的 KPI 度日。游戏的 3 日留存如何、7 日留存如何、DAU 多少、ARPU 多少、每个节点用户转化率多少、单个玩家获客成本有多高。
&#13;
通过几个数字进行推算，马上可以算出这款游戏有没有成功盈利的机会。反过来，只要有任何 KPI 指标不达标，相关人员马上就会受到领导的加倍“关照”。一切设计工作的核心都得围绕着这些指标展开，能够促进指标的就是优秀设计，不能够促进指标的设计就是该检讨的设计。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/article/de298b06b1b56aab70cae8277bf4b5ff抗住这些指标的难度可比某些硬核游戏要难多了
&#13;
笔者做的第一款游戏是“中世纪经营战争策略型”页游，为了让它有内涵一些，我花了一整个月时间呕心沥血，时不时通宵达旦，撰写了游戏详细的世界观设定。物种起源、历史发展、宗教信仰、科技政治、民俗衣着、魔法元素等等方面，全都给出了详尽的设定。
&#13;
然而事实上，制作人根本不会理会这些东西，甚至指责“那些有的没的”影响了开发进度。那个年代浑身冒光、背后大翅膀的角色是页游里最主流的骗氪点，而不容许这些“怪东西”出现的世界观，反而成为了阻碍团队达成 KPI 的垃圾。在彻底废弃我的原案后，游戏中陆续出现了麒麟、中国龙、西方龙、恐龙这些“野怪”，理由是对应的受众会觉得很酷。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/article/af300d538fa22b30a85f53369fa3e1b9差不多就是这么个感觉，意会一下
&#13;
国内大多数主流手游、页游玩家的偏好和游戏能力，对核心玩家而言也是相当难以捉摸的。曾经我有个同事做了款 2D 横版动作页游，在测试的第一天花钱从渠道引流了上万用户，流失率却达到了 99% 以上，他几乎是被老板劈头盖脸一路骂出了公司的门。
&#13;
后来查了一下埋点的数据，发现其中大约 90% 的玩家，流失于第一关的一个高台前，这个高台只需要一个简单的二段跳即可跃过，可就是有这么多玩家想不到在空中可以再点一下跳跃键。制作人不得不留着悔恨的眼泪，通宵救火，紧急在这个场景打上教学流程的补丁。
&#13;
国内很多手游、页游的开发者，在入行之初和我并没有多少区别，都是多年的游戏老玩家，都深深热爱着游戏。我遇见过太阁立志传的大型 MOD 制作者、斗技场里无伤双金狮的顶尖猎人、Steam 的鉴赏大师、WOW 国服顶级 PFU 团队的 Raid Leader，这些人都怀揣着梦想，踌躇满志进入行业。然后在经年累月的 KPI 压力下，一步步向现实妥协，绞尽脑汁只为了能交代这个月的绩效考核表。
&#13;
一名资深主策划上级对我说过一句令人印象深刻的话：“大家只关心你能不能做出「愿意掏钱的人」喜欢的游戏。”
&#13;
为了达成各项 KPI，开发者们一个个沦为数据报表机器。创造力、梦想、创作理念这些词渐行渐远。开发出来的东西，比起游戏也更接近“图书馆管理系统”，人们逐渐将目光转向项目何时交付、功能是否完整、并发量是否足够、对管理者是否足够易用。伺候“轻度玩家”、妥协设计方案、扭曲开发初衷，一次又一次把创作者的棱角磨得圆润如鸡蛋。
&#13;
开发这样的游戏，从玩家角度去反思是非常可耻的，我甚至不好意思把它们拿出去给同道们看。但从打工仔的角度出发，顶着极高的工作强度和压力，费尽心血完成了 KPI，他们还能做些什么呢？
&#13;
当然，3A 大作一样也有 KPI 的压力。我们都知道，国外的各种名 IP，往往都是通过前作的销量和口碑趋势，来决定未来还会不会出续作。
&#13;
上述两种指标压力的区别在于，国内手游、页游的把控更为工业化也更极端。为了压缩开发周期和成本，往往会以“敏捷开发”的名义，在整个游戏仅仅只完成 30% 左右底层内容时，就直接要求发布游戏，投入测试，降低风险。而测试的各项数据，又决定了公司会不会继续支持团队做完剩余的 70% 内容。
&#13;
那么问题来了，做的游戏内容都不完整，玩家当然会不满，不满的话数据怎么会好看，不好看我就没办法完成游戏剩余的部分，不完成游戏的剩余部分又怎么来证明玩家可能会买账？这不由得让我想到了近几年挺流行的一张沙雕图。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/article/68acdcc067b05889765f54a81d57f652
&#13;
当托是一种什么样的体验？
&#13;
曾有一段时间，由于制作人还没确定接下来的方向，身为策划的我暂时进入了没那么忙的阶段。老板为了确保工作量上饱和，让我去支援其它项目组的运营工作。
&#13;
与想象中不同，支援工作并不是设计运营活动、配置活动奖励、调整活动数值这些常规内容。
&#13;
在老板强制的要求下，我光荣的成为了一名“托”。
&#13;
职业托一般背负着游戏营收数据，为了达成目的需要处心积虑、不择手段。要不是娴熟的运营小哥手把手教诲，淳朴的我绝对想不到还能有这种策略。让人不得不感慨，不愧是发明了《孙子兵法》的泱泱天朝，其足智多谋、妙计多端，远超想象。
&#13;
当时着手的是一款三国手游。城市建设、招兵买马、武将培养、装备强化、世界 BOSS、玩家同盟、喇叭喊话、公会战、势力战。只要列出这些关键词，相信各位很快就能勾勒出对应的画面。没错，从老玩家们的视角来看，就是教科书般的“垃圾”手游。
&#13;
运营小哥先是给了个账号，然后再三嘱咐，当托犹如当间谍，拼的就是个演技，演得好财源广进，演得差就等着被祭天吧。怎么演呢？做做各种日常任务、氪金碰碰运气、在聊天频道和其他玩家一起拉家常骂策划，先得让其它玩家感受不出来这是个打入群众的工作人员。
&#13;
接着，自己毕竟是“特殊玩家”，一条普通咸鱼可没办法盘活这类游戏的 PVP。我扮演着一名略有野心的土豪，每天充一点钱（当然是后台直接调的），一步步建立自己的公会，拉了一群常和自己聊天的熟面孔入伙，罩着他们不被欺负，然后一起南征北战，混成一方小霸王。
&#13;
然而，这远远不是托的最终目的。通常每个服务器都会有一个“皇帝”，靠绝对的氪金优势建立起不可动摇的地位，普通玩家只能抱着敬畏的心态供着他们玩。这些玩家的氪金额度，往往比整个服务器其他所有人加起来还多。托的核心目标，正是让这些“皇帝”慷慨解囊，掏出更多的钱来巩固地位。
&#13;
万事俱备，只欠东风。在一场大型势力战中，笔者合纵连横了几个势力一起形成了“反皇帝联盟”，给了他一顿迎头痛击。虽然最终还是惜败给了“皇帝”，但“皇帝”为了确保自己的地位，付出的代价（钱）可不少。我顺理成章当上了服务器的二把手，时不时在聊天频道里“带节奏”，卷起玩家之间的舆论风暴，给予“皇帝”一些危机感。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/article/87becf81749c55422e5e627b8f7a1ab7扮演肖途的时候，对自己当年的经历颇有感慨
&#13;
老板当然对此番景象大为嘉奖，运营小哥也对我的战绩赞不绝口。“皇帝”给公司带来了一笔可观的收入，也给我带来了升职加薪的邀约。婉拒以后，笔者下定决心彻底离开这个行业。底线在于，纵使能接受自己成为殉葬梦想的傻子，也不想随波逐流继续愚弄同好。
&#13;
996几乎是一定的
&#13;
在开发《魔兽世界》期间，暴雪员工控诉过“加班到没有觉可以睡”。《真人快打》的开发者，在制作系列第九代作品时经常深夜疲劳驾驶。R星员工在“大表哥2”发售前夕表示自己仿佛被用枪指着脑袋工作。国外的游戏开发者往往也会在掉光头发的边缘反复试探，那么国内呢？
&#13;
国内的手游、页游公司，通常放着许多行军床。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/article/9effcb33d6b20a9357ab54ebcf0cc2ad
&#13;
有的人喜欢放在办公桌边上，有的喜欢堆在不常用的会议室里，有的则喜欢集中陈列在没有人的过道区域。作用大抵相同，那就是加班到不省人事的时候可以稍微躺一会，躺完立马继续投入到战斗中去。
&#13;
倒也不是没有抵制加班的游戏公司老板，但是整体上看凤毛麟角。在成本和产出的压力萦绕，以及各项 KPI 的步步紧逼下，国内这类游戏公司早在 996ICU 成为话题以前的十多年，就开始执行更甚于 996 的工作强度了。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/article/0e80c6e05e7396e9410ec9de4c00f471
&#13;
记忆中最拼的两个开发者，携手开了一家小工作室。他们带着两个程序、一个策划，五个人的微型团队，幻想着靠拉到的一笔投资来创作一款让自己一举成名的手游。工作室坐落于上海十三号线沿线某个不知名的小区里，租了一间两室一厅的民宅作为“根据地”。
&#13;
迫切希望游戏能成功的两人，每天都会工作到凌晨 3 点以后，随后在民宅的床上稍微趴一会，8 点不到又全力投入开发工作，周而复始，持续了超过半年。
&#13;
为什么要这么拼呢，看看波兰蠢驴和土耳其烤肉店，何苦要逼死自己？事实上，手游、页游和单机项目的不同之处在于，它们的生命周期极短，得和时间赛跑，如果能赶在同类竞品之前抢先登陆，成功的概率会上升一大截。更何况，延期意味着成本和投入增加，风险大幅提升，投资人可是不会轻易答应的。一旦亮出撤资警告，已经投入了心血的开发者往往都会忍气吞声接受各种不平等条件。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/article/145e7dce209cfcdfb5db92378ee43223虽然我也支持慢工出细活，但土耳其人是真的…有点过了
&#13;
不幸的是，我当时就在这支团队里。投资数额没记错的话是 200 万人民币，来自北京的一家大公司。但显然，钱不是这么好赚的，每次不超过两周，就会有黑衣人突袭工作室所处的民宅，以“看望”为名，对开发进度和质量进行监视和干涉。
&#13;
有一次我因为有事回家比较早而被抓了个现形，制作人次日就收到了“开发团队不够全情投入”的撤资警告，最后我也不得不住在民宅里工作。
&#13;
尽管工作强度高得发指，但这类公司绝大部分没有加班工资，甚至没有调休。比较有良心的也许会给你一顿晚饭钱作为餐补，或者报销晚上 10 点以后打车回家的钱。公司的老板往往会打着创作艺术和实现梦想的旗号，召开一次又一次的动员会议，期待开发者早日做出能让他开起法拉利的作品。自古以来，遍身罗绮者，不是养蚕人。
&#13;
也许有人会说，干这行的不是都会有分成吗？拼了命工作，然后一年等着分个五十薪，岂不美哉？然而面对大量游戏无望赚钱的现状，就算三生有幸，自己开发的游戏一个月爆赚了 1000 万人民币，在平台商扣掉分成、公司回收了剩余 80% 左右的钱作为运营成本以后，又还能剩下多少钱分给团队呢？
&#13;
也许又有人会说，能开发属于自己的游戏本身就是一种幸福了，要啥自行车啊。我见过喜欢信长野望的玩家投简历去了光荣，然后被分配去开发《真·三国无双8》；也听闻过《最终幻想14》的忠粉应聘 SE，然后被扔去做 IGN 评分只有 3.8 的《余生》。这世界上能有多少人，是可以自主选择做自己真正喜欢的游戏，而不是被动服从上头分配的呢？更别说国内这样的糟糕环境了。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/article/69a3eff2edd7fa75866be589a6d1499f有多少执行层面的开发者能自由选择自己想去的团队呢
&#13;
在国内做游戏，很可能会逐渐丧失热情，同样也可能没有令人羡慕的收入，更可怕的是做自己深恶痛绝的内容，这条路对于普通玩家而言是一条修罗之路。
&#13;
我无法否认这批开发者所献出的心血，但是也无法认同国内手游和页游的整体品质。能做的只有尊重劳动本身，在他们遭到无边无际的谩骂时，对他们的际遇感到一丝悲哀。
&#13;
同时，我也认真奉劝国内所有深爱游戏的玩家，在入行之前三思而后行。​​​</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>oT3To: </b><br>
<span> 本帖最后由 oT3To 于 2019-5-25 11:08 编辑 </span><br>
<span>theman0 发表于 2019-5-25 09:01</span><br>
<span>所以我一直都是这种观点：国产手游页游是一种商品，而不是游戏。</span><br>
<span>你以为国外游戏、单机游戏就不是商品了？</span><br>
<span>高玩婆罗门和手游玩家除了G点和游戏情境不一样，没有实质区别</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span>ukuli 发表于 2019-5-25 09:06</span><br>
<span>手游页游就是这样的，换皮能有什么竞争力？</span><br>
<span>而且提供一个信息，之前腾讯一季报，虽然只是50%来自游戏收入 ...</span><br>
<span>制造精神**，怎么还买办了</span><br>
<span>你让完美怎么活</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/images/tc2.service.jpg#405</span><br>
<span>我求求你们了,别用这个破书配图了,都多少个文章挂这个图了,有人数数不</span><br>
</p><p><b>drknight: </b><br>
<span>国内的游戏业还是要看底层玩家能支撑起哪种游戏。</span><br>
<span>今年新招过三个20来岁的年轻人，两个男孩子玩游戏的理念就固定了：买卖帐号，为了完整游戏体验而课金，很快体验不够爽再去找外挂，在他们眼里游戏是妓女。</span><br>
<span>反而是一个女孩子反对帐号交易，反对外挂。。但是不课金……</span><br>
<span>两个男孩子会帮这个女孩子课金……然后开黑时倒是很老实。一开始被女孩骂太菜，现在倒是认真在练技术。</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI BLN-AL10,Android 8.0.0</span><br>
</p><p><b>hcho: </b><br>
<span>来游戏公司就是为了恰饭的不然嘞，国内这个环境你还想做梦想的游戏不是在做梦吗</span><br>
</p><p><b>starrlit: </b><br>
<span>当了婊子还要立牌坊。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>penrynx2: </b><br>
<span>ukuli 发表于 2019-5-25 09:17</span><br>
<span>国内玩家不行</span><br>
<span>吃惯了屎，你喂他高级西餐他吃不下，必须掺屎才行。然后搞的不伦不类。这样子死掉的 ...</span><br>
<span>最好的情况不是FGO么</span><br>
</p><p><b>deviljz: </b><br>
<span>typeunknown 发表于 2019-5-25 00:01</span><br>
<span>程序的良心就没有策划那么痛了吧</span><br>
<span>程序也有程序不爽的地方</span><br>
<span>整天不是在解决一些有意义的技术问题，而是不停搞各种奇葩渠道sdk，然后还花大量人力想方设法试图骗过苹果审核用盗版ip上app store</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>宣传真的是个问题，几个独立游戏的例子，有没有平台和宣传真的差太多了</span><br>
</p><p><b>桶口兼续: </b><br>
<span>国内做游戏最大的问题是玩家垃圾，这届玩家不行。外挂这种也就罢了，很多人戾气极深，智商还低，这种人就活该玩换皮游戏。</span><br>
<span>问题是这样的人太多了，三四十岁没玩过什么好游戏的中年人，一二十岁的混混，这些人的快钱才是行业的问题，这些垃圾玩家还在是没法产业升级的。</span><br>
<span>虽然经常被人嘲笑，但是其实二次元手游反而好很多，用户年龄较低导致平均氪金量只有正常的一半左右，但是以这些玩家为目标的手游去日韩还是能赚到钱。当然中东之类的地方垃圾玩家也很多，所以国内垃圾游戏在中东之类的地方也能输出出去</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span> 本帖最后由 御风八极 于 2019-5-25 12:05 编辑 </span><br>
<span>太长不看。</span><br>
<span>直接分析一下家长的择业观和孩子的择业观：</span><br>
<span>家长的择业观来自于身边的人干什么，基本符合本地区的就业比例，例如某地公务员是唯一混得开的群体，某地五金行业民企也可以混得不错，某地就得靠养牛等等。</span><br>
<span>孩子因为生活环境过于单一，我国基本没有实习体系，所以对社会就业比例毫无概念。被媒体一吹什么有梦想就上，结果前赴后继给某些明星行业当草地了。</span><br>
<span>最简单的例子，早期的唱片行业。</span><br>
<span>在唱片工业出现之前，每个县城但凡有个酒楼的，总有个把唱小曲的；每一个县城或乡镇总有个把戏班子。中国五千个县城下来，演艺行业从业人员至少几万到几十万吧。</span><br>
<span>但是唱片工业出现以后，恐怕只有百代的几个歌星及其团队才是整个中国演出行业最大的受益者。</span><br>
<span>现在你看看，歌手圈，在国内，能被大众短时间记住的，绝对不超过500人。500以外的就开始入不敷出了。</span><br>
<span>这些人加上他们的团队，可能不到5w人。</span><br>
<span>而小孩子追星，没人想当剧务，所以他们面对的是最后只有几百号人的演出团队。</span><br>
<span>这一点，无论是电子竞技，还是体育明星，又或者是游戏制作团队，都是一样。</span><br>
<span>越是你发现周围共鸣大的，比如人人都能讨论的wow，其从业人员对市场人口的比例越是悬殊。（否则哪来那么高的盈利率）</span><br>
<span>所以择业来说，除了看自己擅长什么，还得看市场需求。</span><br>
<span>媒体忽悠孩子们奔向明星行业，其实是在用空虚的理想毒害下一代。</span><br>
<span>玩玩游戏不好么，非要去游戏公司做？</span><br>
<span>听听演唱会不好么？非要去明星学校交学费？</span><br>
<span>君不见大S赚了钱就嫁人离场了？</span><br>
<span>有业余爱好不是坏事，可以玩票，但是不要指望他能养活你。</span><br>
<span>还是学码农吧，应用范围广，工作内容重复度低，潜在需求大。</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span>theman0 发表于 2019-5-25 09:01</span><br>
<span>所以我一直都是这种观点：国产手游页游是一种商品，而不是游戏。</span><br>
<span>何止是商品。</span><br>
<span>我国很多商品只是打劫的幌子而已。</span><br>
</p><p><b>w30of: </b><br>
<span>作为程序员手游开发5年，现在换行做动画了</span><br>
<span>游戏业傻逼策划太多</span><br>
</p><p><b>seki_m: </b><br>
<span>シャスタ 发表于 2019-5-25 11:16</span><br>
<span>我求求你们了,别用这个破书配图了,都多少个文章挂这个图了,有人数数不</span><br>
<span>好像因为这图在Flickr第一页</span><br>
</p><p><b>超时: </b><br>
<span>我还以为二段跳那里最终会改成只要一段跳呢，md原来最终是少了教学</span><br>
<span>国内这群自诩怀才不遇的策划真是屎都做不好</span><br>
<span>说实话还好资本和垃圾玩家不介意他们的屎，要不国内游戏行业整个就不应该存在</span><br>
</p><p><b>osborn: </b><br>
<span>凉宫绿豆沙 发表于 2019-5-25 01:44</span><br>
<span>思来想去，你说的正是我想做的，反正自己和咸鱼没什么区别了，那就干脆自high到底，能在作品里把自己想表 ...</span><br>
<span>加油。我个人对做游戏有个看法，不管独立游戏还是大型mmo，不管侧重点是数值设计、原创内核还是物理引擎，有一个东西是几乎一定要做好的，就是用户体验。包括UI、界面风格、操作手感、上手曲线这些。本质上说就是让玩家的每一次操作获得实时、恰当、渐进的反馈。在互联网行业这几乎已经是所有app的第一要求了，但9102年的今天，竟然还有很多游戏开发者不懂，以至于出现主帖作者这样的大外行，真是神奇。我一直觉得游戏的用户体验的增强是随着整个行业不断进步的东西，而且是有最优解的，行业里有大量的案例可以参考，做好它们并不是一件特别难的事。而做不好的话就会相当劝退，毕竟按照现在的行业标准，体验差就是不把玩家当人看，无怪乎本帖的回复以嘲讽居多。</span><br>
<span>不过我这个想法是经常被打脸的，最近的一次是太污绘卷。一开始作者来泥潭宣传，我看宣传片里没有什么特别吸引眼球的地方，宣传文也没写清楚核心玩法是什么，系统还非常复杂，心想这个游戏大概火不了。结果没想到这是一个有特殊亮点的游戏，自由度和内容都不错，销量大概也可以说实至名归。传统的用户体验的理论不太适用于这类游戏，因为这类游戏的乐趣不在于操作反馈，而是特化了决策思考，游戏提供反馈的机制是决策链条产生的数值效果，体验的关键变成了自由度和平衡性。</span><br>
<span>不知你怎么看？</span><br>
</p><p><b>邪紫: </b><br>
<span>垃圾策划可能没有几个不玩游戏 ，然而垃圾策划玩的游戏基本上是垃圾游戏。</span><br>
</p><p><b>我想要的椅子: </b><br>
<span> 本帖最后由 我想要的椅子 于 2019-5-27 06:29 编辑 </span><br>
<span>那么国内最符合理想的游戏公司是不是米哈游？虽说涉及抄袭模仿故事设定还有些low但基本上实现了制作人的想法，也几乎没有什么竞争压力，有稳定忠实的受众群体，不需要压榨员工搞KPI，还能作为独立自主的游戏公司在各大巨头占据的手游市场里分得一席之地。</span><br>
</p><p><b>守口如瓶斯诺登: </b><br>
<span>哦，理解，我当然能理解，朋友，但我仍然不会给你们做的那些垃圾充钱的</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>尼克芭菲 发表于 2019-5-24 23:06</span><br>
<span>这算个屁的做游戏。。。</span><br>
<span>天朝游戏打工仔就不要舔着脸说自己在搞游戏了。。。</span><br>
<span>你们只是一些有钱暴发 ...</span><br>
<span>说得那么好也没见国内有几个做得牛逼的独立游戏，大多还是骗情怀。</span><br>
</p><p><b>pockem: </b><br>
<span>做游戏不是有梦想就行的，对制作者文化素养要求很高</span><br>
<span>要做出有深度的剧情，对历史 文学 科学或多或少都要懂一些</span><br>
</p><p><b>新账户: </b><br>
<span>确实是个眼高手低的婆罗门了</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>等等，为了追求所谓的梦想，手段居然是做垃圾页游、手游？这不等于说你的梦想是星辰大海，结果去学开潜水艇么？</span><br>
<span>为了恰饭做一些难堪的事情大家都能理解。但是大家都是成年人了，你是可以选择退出，不再吃屎的。一边吃屎一边抱怨这屎真特么难吃，结果别人问你一句，那为啥你还继续吃呢，你回一句你以为我想啊！这不是蠢么。</span><br>
</p><p><b>mhfdt: </b><br>
<span>我想要的椅子 发表于 2019-5-27 06:18</span><br>
<span>那么国内最符合理想的游戏公司是不是米哈游？虽说涉及抄袭模仿故事设定还有些low但基本上实现了制作人的想 ...</span><br>
<span>米忽悠不搞KPI？</span><br>
<span>你不玩崩崩崩的吗？</span><br>
<span>崩崩是看不出来就是了</span><br>
</p><p><b>箭猪: </b><br>
<span>我就说一句</span><br>
<span>不管玩家是不是傻逼，你一个策划做游戏连【为别人】三个字都做不到，还是别腆着脸说自己如何如何了。</span><br>
<span>这个世界上只有两种策划，一种是爹，一种是孙子。你不做爹就得做孙子。至于你的能力足够做什么？这个世界上能做到“爹”地步的，两只手数的过来，你自己可以掂量自己是属于哪档。</span><br>
<span>——————————————分割线</span><br>
<span>至于玩家们，玩家大部分是傻逼，所谓硬核玩家比例更多——而喜欢对游戏设计指手画脚的，则100%是。</span><br>
<span>张嘴闭嘴“主机游戏，掌机游戏，单机游戏的”blablabla的120%是。</span><br>
</p><p><b>呂布: </b><br>
<span>从根本上思想就有问题</span><br>
<span>世界上哪里存在100%挣大钱：投入200万转手就能铁定挣2000万的事情？</span><br>
<span>做手游和页游的公司和人，每一个都是抱着上面这种心态在干活，不暴死才怪了</span><br>
</p><p><b>iranaikimi: </b><br>
<span>尼国有个屁游戏 少有的良心也是活不下去的 何必呢</span><br>
</p><p><b>doomiao: </b><br>
<span>昨天看到这文章的时候，看到二段跳就笑了</span><br>
<span>人家只狼踩墙二段跳（出井口时），鬼泣4踩墙二段跳（第一个小金球~）都有明确的提示，还不是简单的文字提示，而是直接暂停了让你好好看。你是觉得自己的受众是怎样的高端玩家才不做这个教学的？</span><br>
</p><p><b>sykeash: </b><br>
<span>土壤真就是这样儿，年轻朋友早点看破，哪怕不得已投身这上面，也没什么，都是混口饭吃，都不容易</span><br>
<span>一边还要改变世界那就…</span><br>
</p><p><b>chunlieater: </b><br>
<span>说到底还不是穷，没人有义务用自己的钱帮你实现理想，除非那个人是你爹。</span><br>
</p><p><b>yyman: </b><br>
<span>主机游戏玩家和手游页游玩家几乎就是两个物种，游戏婆罗门要搞清楚在手游风行之前游戏根本不是什么主流玩意，别以为那些游戏规则是人人都知道的常识啊</span><br>
</p><p><b>aqaq1504: </b><br>
<span>要是几年前的话我肯定支持作者，现在我只觉得作者只是还活在过去罢了。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8 SE, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>珊莎史塔克: </b><br>
<span>明明是国内的公司不够工业化不够专业化分工，KPI要不要搞，当然要搞，但搞KPI的应该有专门的人去弄，包括什么项目进度、经费管理之类的，国内让设计游戏玩法的一线设计师去处理KPI还有经费还有进度，居然还好意思说更加工业化</span><br>
<span>包括同质化竞争，也都是工业化水平不够的结果</span><br>
</p><p><b>月神侠: </b><br>
<span>说的就是腾讯游戏，每个游戏每个服务器里都官方的狗托，靠着直接调充值金额吸引有钱的大佬来充钱</span><br>
</p><p><b>珊莎史塔克: </b><br>
<span>服了，连游戏宣传的托都要游戏公司自己出空闲策划来干，这也好意思说国内游戏公司工业化程度高，草台班子滑到哪算哪我看还差不多</span><br>
</p><p><b>borderlands: </b><br>
<span>后排问一句相关的话题：右小死说的话可信吗？希望看见的大佬解答一下谢了。</span><br>
</p><p><b>珊莎史塔克: </b><br>
<span>kula01 发表于 2019-5-25 05:51</span><br>
<span>我看到的情况是，很多游戏，手游，换个国内运营，直接就废掉了。在国外能活的好好的，在国内为了冲kpi，直 ...</span><br>
<span>重氪和低氪游戏完全不同，一款在国外中氪乃至低氪的游戏活得好好的，来了国内因为收入水平变成重氪了，不改就不会死了么</span><br>
<span>还有文化不同，日本游戏各种源平啊维新武士啊的设定一大堆玩家喜欢，搬来国内不是直接死</span><br>
</p><p><b>Ravio: </b><br>
<span>borderlands 发表于 2019-5-27 14:10</span><br>
<span>后排问一句相关的话题：右小死说的话可信吗？希望看见的大佬解答一下谢了。 ...</span><br>
<span>只看过他的几个视频，如果你说灰产工作室和外挂与官方勾结这种事的话，rmt盛行的游戏确实很普遍</span><br>
</p><p><b>pilipala: </b><br>
<span>女神アイギス 发表于 2019-05-25 06:55:10</span><br>
<span>至少梦幻模拟战和明日方舟这两个手游可以称得上在一定的妥协基础上做了自己想做的，证明这事情也不是不可能 ...梦幻模拟战的开发投入吓死人，还不算广告宣发的成本</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>574802531: </b><br>
<span>听不下去这种哭哭啼啼天天谈梦想的言论了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1834155[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>vgtime：为梦想殉葬，垃圾手游页游开发者的自白[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1834155-1-1.html</link>
      <description>vgtime：为梦想殉葬，垃圾手游页游开发者的自白&#13;
常年玩单机 3A 大作的人，看到国产手游，或者“是兄弟就来砍我吧”这样的页游，往往都会产生一种固有印象：内容肤浅、毫无游戏性，或是“傻多速”的捞钱机器。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/article/6**e6f60cd3dfb323c13e2cc343d42f
&#13;
这张展现鄙视链的陈年老图相信大家都看过，且不细细讨论其中的合理性，游戏圈的鄙视链是确确实实存在的。无论参考哪条链条体系，i梦想的xun z几乎都处于地狱的最底层，在那些看惯了传世神作的玩家眼里，它们往往污人双目，而肮脏的国产游戏策划，也大多擅于坑人钱财。
&#13;
归根究底，是经年累月形成的有色眼镜？还是整个圈子的真实行情？本着“未知全貌，不予置评”的原则，我仅尝试着从自己的经历出发，让大家对这个圈子有个更全面的了解。
&#13;
从赚翻到暴毙
&#13;
笔者是一名游戏年龄 25+ 的玩家，也算是曾和各大游戏厂商共同成长，大小主机一个不落，每年都要给G胖上贡无数。
&#13;
但我也曾在国内的“垃圾游戏公司”待过 5 年，做过近 10 款无名的低质量手游和页游，也是广大玩家口中的垃圾游戏策划之一。作为矛盾的交汇点，对这个行业实际是怎么推进的，多多少少有点了解。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/article/999fadcee523702a3f7b6addcf94420a我也曾妄想过开发一款《上古卷轴5》
&#13;
逛了一圈下来，发现在国内做游戏的基本上只有三种情况：
&#13;
大型端游开发者：分为单机（《仙剑》）和网游（《剑三》）两种，无论哪种人数都非常非常少，除非有特别的机遇，否则很少有机会能加入。
&#13;
独立游戏开发者：限制的条条框框很少，开发者的妈也被“飞得”比较少。但是能真正混口饭吃的人不多，一般是自创一派或者人脉中正好有同道，很少会有打工仔。
&#13;
手游页游开发者：遍地开花，数量比一般玩家能想象到的还要多得多，一幢普通的办公楼里可能就蛰伏着好几家，每年产出的游戏总量至少有五位数。
&#13;
对于那些刚毕业缺乏经验的学生，一方面是没那么容易找到自己想要的工作，一方面受到家庭和温饱问题的逼迫，很有可能就会迈入上述的第三条道路。
&#13;
笔者入行时也抱着幼稚的想法，觉得国内游戏行业做出的产品不堪入目，核心原因是他们缺乏热爱以及对名作的认知，自己可以凭一己之力画龙点睛，带着团队创造出充满魅力的内容。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/article/549351ca06160c90521da7ab44d9689a相信很多人对《开心农场》都不陌生
&#13;
我最初应聘了一家看上去还算比较有理想和前景的中小型公司，当年凭借着一款叫《开心农场》的社交型页游，形成了可以说是“全民偷菜”的氛围，火爆一时。
&#13;
那我们是不是赚翻了呢？
&#13;
2010 年左右，行业还算是一片蓝海，这家开发《开心农场》的公司以非常低的成本收获了巨额利润。举个不恰当的例子，当时只要投入 200 万人民币，参（zhao）考（chao）某个国外收入成熟稳定的游戏系统模型，换上一层三国外皮，那么基本上是稳赚一大票的。
&#13;
但是随着时代的快速发展，智能手机设备性能的日新月异，手游、页游玩家对游戏品质的追求升级速度远超出一般小型开发商的承受能力，数量快速膨胀的市场也让宣传和运营占据的比重陡增。
&#13;
到了 2015 年，投入 2000 万人民币都很难有人敢打“成功的包票”，反过来说，这时候还只投入 200 万去做手游的几乎是死路一条。
&#13;
靠《开心农场》风光一时的我们，名副其实的昙花一现，在一次次想要复刻当年辉煌、一次次惨痛失败以后，公司最终嗝屁于 2012 年的夏天。而笔者后续加入的游戏厂商（或者开发小组）也是暴毙较多，没几个算是有善终的。
&#13;
这个问题有点类似人们常说的“直播吃饭，月入百万”。可事实上有多少主播能月入百万呢？理智想一想也知道，大多数主播连“赚个饭钱+直播开销”都难。
&#13;
在国内做手游几乎是完全相同的景象。除了几家顶端的企业，大多数游戏公司只能重复着倒闭和重组的循环。据不完全统计，能成功赚到钱的游戏不到国内全部手游、页游加起来的 3%，最糟糕的时候很可能不到 1%。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/article/699e6bc9421bc64c6243991dc1ed9a0e
&#13;
王者荣耀、QQ飞车、阴阳师、崩崩崩、梦幻西游、少女前线、碧蓝航线、刺激战场、第五人格、我叫MT，你或许可以轻易数出十来款捞金手游。但在它们背后，有接近 990 个高强度工作后不欢而散的游戏开发组。外加还有很多国外大牌 IP 来瓜分市场，用“一将功成万骨枯”的景象来形容这个行业贴切极了。
&#13;
现在的手游和页游，已经过了在自己的官网上挂个下载链接就能正常获客的年代了。酒香不怕巷子深？抱着这种想法的开发商尸体堆积如山。
&#13;
那么想上一个流量高的平台要花多少钱呢？我们都熟悉现在的 Steam 和 Epic 之争，G胖 30% 的抽成被 Epic 指责过高：不过这都不算事。
&#13;
国内的那几个大平台，在开发商收入较低时，甚至愿意接受 0 抽成。很良心是吧？但是随着游戏收入的增加，抽成比也会以可怕的速度猛涨，赚了钱他七你三，我曾经还看到过九一开的夸张比例。在大平台眼里，游戏能赚钱主要的功劳是平台流量，游戏品质本身只是一个加分项罢了。https://r.sinaimg.cn/large/article/a0b26dc9003a2ba43db1376771151cbf
&#13;
诚然，国内一些手游、页游赚得盆满钵满，利润大得吓死人。但是从整个行业的角度来看，每一款游戏的开发都是一场血淋淋的赌博，对于开发者而言，输极多、赢极少，散户们严格遵守着概率论里的“赌徒输光定理”（成本有限的前提下，长期坚持参与赌博，必定会输光）。我比较好奇有没有大数据大佬算过，同样数量的钱去投资开发游戏的数学期望大，还是用这些钱去买彩票的数学期望大。KPI与羞耻心
&#13;
如果手持 50 亿人民币的投入，几百名精英开发者的团队，数年设计打磨的时间，每个人都会期望自己能做出《荒野大镖客 救赎2》级别的游戏，没有开发者会希望自己的母亲平白无故遭到网络暴力。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/article/bb71742003f0c0e8675de92cdb34d781去年年底，大表哥2铺天盖地的广告造势
&#13;
但是在国内大部分手游和页游的小作坊里，命题往往是用极为有限的资源，制作出尽可能能回本的产品。一个制作人，不到百万的美术外包经费，两三个菜鸟策划，三五个半新不熟的程序员，后续一两个运营的跟进，可能就是开发团队的所有人手了。然而就是这种规模的小团队，运作半年也可能花掉 200 万人民币的经费，还不算公司相关的运营成本。
&#13;
用笼统的数学归纳，如果一款游戏有幸吸引了 100 万名玩家，其中愿意充钱的人高达 1%，且他们人均充钱超过 200 人民币（渠道抽成以后），那才有可能回本。若是一家公司（或者开发团队）要持续进行创作，那么每一部游戏都要能达到标准才能一直续命下去。
&#13;
因此这类开发者每天都背着大量的 KPI 度日。游戏的 3 日留存如何、7 日留存如何、DAU 多少、ARPU 多少、每个节点用户转化率多少、单个玩家获客成本有多高。
&#13;
通过几个数字进行推算，马上可以算出这款游戏有没有成功盈利的机会。反过来，只要有任何 KPI 指标不达标，相关人员马上就会受到领导的加倍“关照”。一切设计工作的核心都得围绕着这些指标展开，能够促进指标的就是优秀设计，不能够促进指标的设计就是该检讨的设计。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/article/de298b06b1b56aab70cae8277bf4b5ff抗住这些指标的难度可比某些硬核游戏要难多了
&#13;
笔者做的第一款游戏是“中世纪经营战争策略型”页游，为了让它有内涵一些，我花了一整个月时间呕心沥血，时不时通宵达旦，撰写了游戏详细的世界观设定。物种起源、历史发展、宗教信仰、科技政治、民俗衣着、魔法元素等等方面，全都给出了详尽的设定。
&#13;
然而事实上，制作人根本不会理会这些东西，甚至指责“那些有的没的”影响了开发进度。那个年代浑身冒光、背后大翅膀的角色是页游里最主流的骗氪点，而不容许这些“怪东西”出现的世界观，反而成为了阻碍团队达成 KPI 的垃圾。在彻底废弃我的原案后，游戏中陆续出现了麒麟、中国龙、西方龙、恐龙这些“野怪”，理由是对应的受众会觉得很酷。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/article/af300d538fa22b30a85f53369fa3e1b9差不多就是这么个感觉，意会一下
&#13;
国内大多数主流手游、页游玩家的偏好和游戏能力，对核心玩家而言也是相当难以捉摸的。曾经我有个同事做了款 2D 横版动作页游，在测试的第一天花钱从渠道引流了上万用户，流失率却达到了 99% 以上，他几乎是被老板劈头盖脸一路骂出了公司的门。
&#13;
后来查了一下埋点的数据，发现其中大约 90% 的玩家，流失于第一关的一个高台前，这个高台只需要一个简单的二段跳即可跃过，可就是有这么多玩家想不到在空中可以再点一下跳跃键。制作人不得不留着悔恨的眼泪，通宵救火，紧急在这个场景打上教学流程的补丁。
&#13;
国内很多手游、页游的开发者，在入行之初和我并没有多少区别，都是多年的游戏老玩家，都深深热爱着游戏。我遇见过太阁立志传的大型 MOD 制作者、斗技场里无伤双金狮的顶尖猎人、Steam 的鉴赏大师、WOW 国服顶级 PFU 团队的 Raid Leader，这些人都怀揣着梦想，踌躇满志进入行业。然后在经年累月的 KPI 压力下，一步步向现实妥协，绞尽脑汁只为了能交代这个月的绩效考核表。
&#13;
一名资深主策划上级对我说过一句令人印象深刻的话：“大家只关心你能不能做出「愿意掏钱的人」喜欢的游戏。”
&#13;
为了达成各项 KPI，开发者们一个个沦为数据报表机器。创造力、梦想、创作理念这些词渐行渐远。开发出来的东西，比起游戏也更接近“图书馆管理系统”，人们逐渐将目光转向项目何时交付、功能是否完整、并发量是否足够、对管理者是否足够易用。伺候“轻度玩家”、妥协设计方案、扭曲开发初衷，一次又一次把创作者的棱角磨得圆润如鸡蛋。
&#13;
开发这样的游戏，从玩家角度去反思是非常可耻的，我甚至不好意思把它们拿出去给同道们看。但从打工仔的角度出发，顶着极高的工作强度和压力，费尽心血完成了 KPI，他们还能做些什么呢？
&#13;
当然，3A 大作一样也有 KPI 的压力。我们都知道，国外的各种名 IP，往往都是通过前作的销量和口碑趋势，来决定未来还会不会出续作。
&#13;
上述两种指标压力的区别在于，国内手游、页游的把控更为工业化也更极端。为了压缩开发周期和成本，往往会以“敏捷开发”的名义，在整个游戏仅仅只完成 30% 左右底层内容时，就直接要求发布游戏，投入测试，降低风险。而测试的各项数据，又决定了公司会不会继续支持团队做完剩余的 70% 内容。
&#13;
那么问题来了，做的游戏内容都不完整，玩家当然会不满，不满的话数据怎么会好看，不好看我就没办法完成游戏剩余的部分，不完成游戏的剩余部分又怎么来证明玩家可能会买账？这不由得让我想到了近几年挺流行的一张沙雕图。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/article/68acdcc067b05889765f54a81d57f652
&#13;
当托是一种什么样的体验？
&#13;
曾有一段时间，由于制作人还没确定接下来的方向，身为策划的我暂时进入了没那么忙的阶段。老板为了确保工作量上饱和，让我去支援其它项目组的运营工作。
&#13;
与想象中不同，支援工作并不是设计运营活动、配置活动奖励、调整活动数值这些常规内容。
&#13;
在老板强制的要求下，我光荣的成为了一名“托”。
&#13;
职业托一般背负着游戏营收数据，为了达成目的需要处心积虑、不择手段。要不是娴熟的运营小哥手把手教诲，淳朴的我绝对想不到还能有这种策略。让人不得不感慨，不愧是发明了《孙子兵法》的泱泱天朝，其足智多谋、妙计多端，远超想象。
&#13;
当时着手的是一款三国手游。城市建设、招兵买马、武将培养、装备强化、世界 BOSS、玩家同盟、喇叭喊话、公会战、势力战。只要列出这些关键词，相信各位很快就能勾勒出对应的画面。没错，从老玩家们的视角来看，就是教科书般的“垃圾”手游。
&#13;
运营小哥先是给了个账号，然后再三嘱咐，当托犹如当间谍，拼的就是个演技，演得好财源广进，演得差就等着被祭天吧。怎么演呢？做做各种日常任务、氪金碰碰运气、在聊天频道和其他玩家一起拉家常骂策划，先得让其它玩家感受不出来这是个打入群众的工作人员。
&#13;
接着，自己毕竟是“特殊玩家”，一条普通咸鱼可没办法盘活这类游戏的 PVP。我扮演着一名略有野心的土豪，每天充一点钱（当然是后台直接调的），一步步建立自己的公会，拉了一群常和自己聊天的熟面孔入伙，罩着他们不被欺负，然后一起南征北战，混成一方小霸王。
&#13;
然而，这远远不是托的最终目的。通常每个服务器都会有一个“皇帝”，靠绝对的氪金优势建立起不可动摇的地位，普通玩家只能抱着敬畏的心态供着他们玩。这些玩家的氪金额度，往往比整个服务器其他所有人加起来还多。托的核心目标，正是让这些“皇帝”慷慨解囊，掏出更多的钱来巩固地位。
&#13;
万事俱备，只欠东风。在一场大型势力战中，笔者合纵连横了几个势力一起形成了“反皇帝联盟”，给了他一顿迎头痛击。虽然最终还是惜败给了“皇帝”，但“皇帝”为了确保自己的地位，付出的代价（钱）可不少。我顺理成章当上了服务器的二把手，时不时在聊天频道里“带节奏”，卷起玩家之间的舆论风暴，给予“皇帝”一些危机感。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/article/87becf81749c55422e5e627b8f7a1ab7扮演肖途的时候，对自己当年的经历颇有感慨
&#13;
老板当然对此番景象大为嘉奖，运营小哥也对我的战绩赞不绝口。“皇帝”给公司带来了一笔可观的收入，也给我带来了升职加薪的邀约。婉拒以后，笔者下定决心彻底离开这个行业。底线在于，纵使能接受自己成为殉葬梦想的傻子，也不想随波逐流继续愚弄同好。
&#13;
996几乎是一定的
&#13;
在开发《魔兽世界》期间，暴雪员工控诉过“加班到没有觉可以睡”。《真人快打》的开发者，在制作系列第九代作品时经常深夜疲劳驾驶。R星员工在“大表哥2”发售前夕表示自己仿佛被用枪指着脑袋工作。国外的游戏开发者往往也会在掉光头发的边缘反复试探，那么国内呢？
&#13;
国内的手游、页游公司，通常放着许多行军床。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/article/9effcb33d6b20a9357ab54ebcf0cc2ad
&#13;
有的人喜欢放在办公桌边上，有的喜欢堆在不常用的会议室里，有的则喜欢集中陈列在没有人的过道区域。作用大抵相同，那就是加班到不省人事的时候可以稍微躺一会，躺完立马继续投入到战斗中去。
&#13;
倒也不是没有抵制加班的游戏公司老板，但是整体上看凤毛麟角。在成本和产出的压力萦绕，以及各项 KPI 的步步紧逼下，国内这类游戏公司早在 996ICU 成为话题以前的十多年，就开始执行更甚于 996 的工作强度了。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/article/0e80c6e05e7396e9410ec9de4c00f471
&#13;
记忆中最拼的两个开发者，携手开了一家小工作室。他们带着两个程序、一个策划，五个人的微型团队，幻想着靠拉到的一笔投资来创作一款让自己一举成名的手游。工作室坐落于上海十三号线沿线某个不知名的小区里，租了一间两室一厅的民宅作为“根据地”。
&#13;
迫切希望游戏能成功的两人，每天都会工作到凌晨 3 点以后，随后在民宅的床上稍微趴一会，8 点不到又全力投入开发工作，周而复始，持续了超过半年。
&#13;
为什么要这么拼呢，看看波兰蠢驴和土耳其烤肉店，何苦要逼死自己？事实上，手游、页游和单机项目的不同之处在于，它们的生命周期极短，得和时间赛跑，如果能赶在同类竞品之前抢先登陆，成功的概率会上升一大截。更何况，延期意味着成本和投入增加，风险大幅提升，投资人可是不会轻易答应的。一旦亮出撤资警告，已经投入了心血的开发者往往都会忍气吞声接受各种不平等条件。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/article/145e7dce209cfcdfb5db92378ee43223虽然我也支持慢工出细活，但土耳其人是真的…有点过了
&#13;
不幸的是，我当时就在这支团队里。投资数额没记错的话是 200 万人民币，来自北京的一家大公司。但显然，钱不是这么好赚的，每次不超过两周，就会有黑衣人突袭工作室所处的民宅，以“看望”为名，对开发进度和质量进行监视和干涉。
&#13;
有一次我因为有事回家比较早而被抓了个现形，制作人次日就收到了“开发团队不够全情投入”的撤资警告，最后我也不得不住在民宅里工作。
&#13;
尽管工作强度高得发指，但这类公司绝大部分没有加班工资，甚至没有调休。比较有良心的也许会给你一顿晚饭钱作为餐补，或者报销晚上 10 点以后打车回家的钱。公司的老板往往会打着创作艺术和实现梦想的旗号，召开一次又一次的动员会议，期待开发者早日做出能让他开起法拉利的作品。自古以来，遍身罗绮者，不是养蚕人。
&#13;
也许有人会说，干这行的不是都会有分成吗？拼了命工作，然后一年等着分个五十薪，岂不美哉？然而面对大量游戏无望赚钱的现状，就算三生有幸，自己开发的游戏一个月爆赚了 1000 万人民币，在平台商扣掉分成、公司回收了剩余 80% 左右的钱作为运营成本以后，又还能剩下多少钱分给团队呢？
&#13;
也许又有人会说，能开发属于自己的游戏本身就是一种幸福了，要啥自行车啊。我见过喜欢信长野望的玩家投简历去了光荣，然后被分配去开发《真·三国无双8》；也听闻过《最终幻想14》的忠粉应聘 SE，然后被扔去做 IGN 评分只有 3.8 的《余生》。这世界上能有多少人，是可以自主选择做自己真正喜欢的游戏，而不是被动服从上头分配的呢？更别说国内这样的糟糕环境了。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/article/69a3eff2edd7fa75866be589a6d1499f有多少执行层面的开发者能自由选择自己想去的团队呢
&#13;
在国内做游戏，很可能会逐渐丧失热情，同样也可能没有令人羡慕的收入，更可怕的是做自己深恶痛绝的内容，这条路对于普通玩家而言是一条修罗之路。
&#13;
我无法否认这批开发者所献出的心血，但是也无法认同国内手游和页游的整体品质。能做的只有尊重劳动本身，在他们遭到无边无际的谩骂时，对他们的际遇感到一丝悲哀。
&#13;
同时，我也认真奉劝国内所有深爱游戏的玩家，在入行之前三思而后行。​​​</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>凌河萌: </b><br>
<span>vgtime：为梦想殉葬，垃圾手游页游开发者的自白</span><br>
<span>常年玩单机 3A 大作的人，看到国产手游，或者“是兄弟就来砍我吧”这样的页游，往往都会产生一种固有印象：内容肤浅、毫无游戏性，或是“傻多速”的捞钱机器。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/article/6**e6f60cd3dfb323c13e2cc343d42f</span><br>
<span>这张展现鄙视链的陈年老图相信大家都看过，且不细细讨论其中的合理性，游戏圈的鄙视链是确确实实存在的。无论参考哪条链条体系，i梦想的xun z几乎都处于地狱的最底层，在那些看惯了传世神作的玩家眼里，它们往往污人双目，而肮脏的国产游戏策划，也大多擅于坑人钱财。</span><br>
<span>归根究底，是经年累月形成的有色眼镜？还是整个圈子的真实行情？本着“未知全貌，不予置评”的原则，我仅尝试着从自己的经历出发，让大家对这个圈子有个更全面的了解。</span><br>
<span>从赚翻到暴毙</span><br>
<span>笔者是一名游戏年龄 25+ 的玩家，也算是曾和各大游戏厂商共同成长，大小主机一个不落，每年都要给G胖上贡无数。</span><br>
<span>但我也曾在国内的“垃圾游戏公司”待过 5 年，做过近 10 款无名的低质量手游和页游，也是广大玩家口中的垃圾游戏策划之一。作为矛盾的交汇点，对这个行业实际是怎么推进的，多多少少有点了解。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/article/999fadcee523702a3f7b6addcf94420a我也曾妄想过开发一款《上古卷轴5》</span><br>
<span>逛了一圈下来，发现在国内做游戏的基本上只有三种情况：</span><br>
<span>大型端游开发者：分为单机（《仙剑》）和网游（《剑三》）两种，无论哪种人数都非常非常少，除非有特别的机遇，否则很少有机会能加入。</span><br>
<span>独立游戏开发者：限制的条条框框很少，开发者的妈也被“飞得”比较少。但是能真正混口饭吃的人不多，一般是自创一派或者人脉中正好有同道，很少会有打工仔。</span><br>
<span>手游页游开发者：遍地开花，数量比一般玩家能想象到的还要多得多，一幢普通的办公楼里可能就蛰伏着好几家，每年产出的游戏总量至少有五位数。</span><br>
<span>对于那些刚毕业缺乏经验的学生，一方面是没那么容易找到自己想要的工作，一方面受到家庭和温饱问题的逼迫，很有可能就会迈入上述的第三条道路。</span><br>
<span>笔者入行时也抱着幼稚的想法，觉得国内游戏行业做出的产品不堪入目，核心原因是他们缺乏热爱以及对名作的认知，自己可以凭一己之力画龙点睛，带着团队创造出充满魅力的内容。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/article/549351ca06160c90521da7ab44d9689a相信很多人对《开心农场》都不陌生</span><br>
<span>我最初应聘了一家看上去还算比较有理想和前景的中小型公司，当年凭借着一款叫《开心农场》的社交型页游，形成了可以说是“全民偷菜”的氛围，火爆一时。</span><br>
<span>那我们是不是赚翻了呢？</span><br>
<span>2010 年左右，行业还算是一片蓝海，这家开发《开心农场》的公司以非常低的成本收获了巨额利润。举个不恰当的例子，当时只要投入 200 万人民币，参（zhao）考（chao）某个国外收入成熟稳定的游戏系统模型，换上一层三国外皮，那么基本上是稳赚一大票的。</span><br>
<span>但是随着时代的快速发展，智能手机设备性能的日新月异，手游、页游玩家对游戏品质的追求升级速度远超出一般小型开发商的承受能力，数量快速膨胀的市场也让宣传和运营占据的比重陡增。</span><br>
<span>到了 2015 年，投入 2000 万人民币都很难有人敢打“成功的包票”，反过来说，这时候还只投入 200 万去做手游的几乎是死路一条。</span><br>
<span>靠《开心农场》风光一时的我们，名副其实的昙花一现，在一次次想要复刻当年辉煌、一次次惨痛失败以后，公司最终嗝屁于 2012 年的夏天。而笔者后续加入的游戏厂商（或者开发小组）也是暴毙较多，没几个算是有善终的。</span><br>
<span>这个问题有点类似人们常说的“直播吃饭，月入百万”。可事实上有多少主播能月入百万呢？理智想一想也知道，大多数主播连“赚个饭钱+直播开销”都难。</span><br>
<span>在国内做手游几乎是完全相同的景象。除了几家顶端的企业，大多数游戏公司只能重复着倒闭和重组的循环。据不完全统计，能成功赚到钱的游戏不到国内全部手游、页游加起来的 3%，最糟糕的时候很可能不到 1%。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/article/699e6bc9421bc64c6243991dc1ed9a0e</span><br>
<span>王者荣耀、QQ飞车、阴阳师、崩崩崩、梦幻西游、少女前线、碧蓝航线、刺激战场、第五人格、我叫MT，你或许可以轻易数出十来款捞金手游。但在它们背后，有接近 990 个高强度工作后不欢而散的游戏开发组。外加还有很多国外大牌 IP 来瓜分市场，用“一将功成万骨枯”的景象来形容这个行业贴切极了。</span><br>
<span>现在的手游和页游，已经过了在自己的官网上挂个下载链接就能正常获客的年代了。酒香不怕巷子深？抱着这种想法的开发商尸体堆积如山。</span><br>
<span>那么想上一个流量高的平台要花多少钱呢？我们都熟悉现在的 Steam 和 Epic 之争，G胖 30% 的抽成被 Epic 指责过高：不过这都不算事。</span><br>
<span>国内的那几个大平台，在开发商收入较低时，甚至愿意接受 0 抽成。很良心是吧？但是随着游戏收入的增加，抽成比也会以可怕的速度猛涨，赚了钱他七你三，我曾经还看到过九一开的夸张比例。在大平台眼里，游戏能赚钱主要的功劳是平台流量，游戏品质本身只是一个加分项罢了。https://r.sinaimg.cn/large/article/a0b26dc9003a2ba43db1376771151cbf</span><br>
<span>诚然，国内一些手游、页游赚得盆满钵满，利润大得吓死人。但是从整个行业的角度来看，每一款游戏的开发都是一场血淋淋的赌博，对于开发者而言，输极多、赢极少，散户们严格遵守着概率论里的“赌徒输光定理”（成本有限的前提下，长期坚持参与赌博，必定会输光）。我比较好奇有没有大数据大佬算过，同样数量的钱去投资开发游戏的数学期望大，还是用这些钱去买彩票的数学期望大。KPI与羞耻心</span><br>
<span>如果手持 50 亿人民币的投入，几百名精英开发者的团队，数年设计打磨的时间，每个人都会期望自己能做出《荒野大镖客 救赎2》级别的游戏，没有开发者会希望自己的母亲平白无故遭到网络暴力。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/article/bb71742003f0c0e8675de92cdb34d781去年年底，大表哥2铺天盖地的广告造势</span><br>
<span>但是在国内大部分手游和页游的小作坊里，命题往往是用极为有限的资源，制作出尽可能能回本的产品。一个制作人，不到百万的美术外包经费，两三个菜鸟策划，三五个半新不熟的程序员，后续一两个运营的跟进，可能就是开发团队的所有人手了。然而就是这种规模的小团队，运作半年也可能花掉 200 万人民币的经费，还不算公司相关的运营成本。</span><br>
<span>用笼统的数学归纳，如果一款游戏有幸吸引了 100 万名玩家，其中愿意充钱的人高达 1%，且他们人均充钱超过 200 人民币（渠道抽成以后），那才有可能回本。若是一家公司（或者开发团队）要持续进行创作，那么每一部游戏都要能达到标准才能一直续命下去。</span><br>
<span>因此这类开发者每天都背着大量的 KPI 度日。游戏的 3 日留存如何、7 日留存如何、DAU 多少、ARPU 多少、每个节点用户转化率多少、单个玩家获客成本有多高。</span><br>
<span>通过几个数字进行推算，马上可以算出这款游戏有没有成功盈利的机会。反过来，只要有任何 KPI 指标不达标，相关人员马上就会受到领导的加倍“关照”。一切设计工作的核心都得围绕着这些指标展开，能够促进指标的就是优秀设计，不能够促进指标的设计就是该检讨的设计。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/article/de298b06b1b56aab70cae8277bf4b5ff抗住这些指标的难度可比某些硬核游戏要难多了</span><br>
<span>笔者做的第一款游戏是“中世纪经营战争策略型”页游，为了让它有内涵一些，我花了一整个月时间呕心沥血，时不时通宵达旦，撰写了游戏详细的世界观设定。物种起源、历史发展、宗教信仰、科技政治、民俗衣着、魔法元素等等方面，全都给出了详尽的设定。</span><br>
<span>然而事实上，制作人根本不会理会这些东西，甚至指责“那些有的没的”影响了开发进度。那个年代浑身冒光、背后大翅膀的角色是页游里最主流的骗氪点，而不容许这些“怪东西”出现的世界观，反而成为了阻碍团队达成 KPI 的垃圾。在彻底废弃我的原案后，游戏中陆续出现了麒麟、中国龙、西方龙、恐龙这些“野怪”，理由是对应的受众会觉得很酷。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/article/af300d538fa22b30a85f53369fa3e1b9差不多就是这么个感觉，意会一下</span><br>
<span>国内大多数主流手游、页游玩家的偏好和游戏能力，对核心玩家而言也是相当难以捉摸的。曾经我有个同事做了款 2D 横版动作页游，在测试的第一天花钱从渠道引流了上万用户，流失率却达到了 99% 以上，他几乎是被老板劈头盖脸一路骂出了公司的门。</span><br>
<span>后来查了一下埋点的数据，发现其中大约 90% 的玩家，流失于第一关的一个高台前，这个高台只需要一个简单的二段跳即可跃过，可就是有这么多玩家想不到在空中可以再点一下跳跃键。制作人不得不留着悔恨的眼泪，通宵救火，紧急在这个场景打上教学流程的补丁。</span><br>
<span>国内很多手游、页游的开发者，在入行之初和我并没有多少区别，都是多年的游戏老玩家，都深深热爱着游戏。我遇见过太阁立志传的大型 MOD 制作者、斗技场里无伤双金狮的顶尖猎人、Steam 的鉴赏大师、WOW 国服顶级 PFU 团队的 Raid Leader，这些人都怀揣着梦想，踌躇满志进入行业。然后在经年累月的 KPI 压力下，一步步向现实妥协，绞尽脑汁只为了能交代这个月的绩效考核表。</span><br>
<span>一名资深主策划上级对我说过一句令人印象深刻的话：“大家只关心你能不能做出「愿意掏钱的人」喜欢的游戏。”</span><br>
<span>为了达成各项 KPI，开发者们一个个沦为数据报表机器。创造力、梦想、创作理念这些词渐行渐远。开发出来的东西，比起游戏也更接近“图书馆管理系统”，人们逐渐将目光转向项目何时交付、功能是否完整、并发量是否足够、对管理者是否足够易用。伺候“轻度玩家”、妥协设计方案、扭曲开发初衷，一次又一次把创作者的棱角磨得圆润如鸡蛋。</span><br>
<span>开发这样的游戏，从玩家角度去反思是非常可耻的，我甚至不好意思把它们拿出去给同道们看。但从打工仔的角度出发，顶着极高的工作强度和压力，费尽心血完成了 KPI，他们还能做些什么呢？</span><br>
<span>当然，3A 大作一样也有 KPI 的压力。我们都知道，国外的各种名 IP，往往都是通过前作的销量和口碑趋势，来决定未来还会不会出续作。</span><br>
<span>上述两种指标压力的区别在于，国内手游、页游的把控更为工业化也更极端。为了压缩开发周期和成本，往往会以“敏捷开发”的名义，在整个游戏仅仅只完成 30% 左右底层内容时，就直接要求发布游戏，投入测试，降低风险。而测试的各项数据，又决定了公司会不会继续支持团队做完剩余的 70% 内容。</span><br>
<span>那么问题来了，做的游戏内容都不完整，玩家当然会不满，不满的话数据怎么会好看，不好看我就没办法完成游戏剩余的部分，不完成游戏的剩余部分又怎么来证明玩家可能会买账？这不由得让我想到了近几年挺流行的一张沙雕图。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/article/68acdcc067b05889765f54a81d57f652</span><br>
<span>当托是一种什么样的体验？</span><br>
<span>曾有一段时间，由于制作人还没确定接下来的方向，身为策划的我暂时进入了没那么忙的阶段。老板为了确保工作量上饱和，让我去支援其它项目组的运营工作。</span><br>
<span>与想象中不同，支援工作并不是设计运营活动、配置活动奖励、调整活动数值这些常规内容。</span><br>
<span>在老板强制的要求下，我光荣的成为了一名“托”。</span><br>
<span>职业托一般背负着游戏营收数据，为了达成目的需要处心积虑、不择手段。要不是娴熟的运营小哥手把手教诲，淳朴的我绝对想不到还能有这种策略。让人不得不感慨，不愧是发明了《孙子兵法》的泱泱天朝，其足智多谋、妙计多端，远超想象。</span><br>
<span>当时着手的是一款三国手游。城市建设、招兵买马、武将培养、装备强化、世界 BOSS、玩家同盟、喇叭喊话、公会战、势力战。只要列出这些关键词，相信各位很快就能勾勒出对应的画面。没错，从老玩家们的视角来看，就是教科书般的“垃圾”手游。</span><br>
<span>运营小哥先是给了个账号，然后再三嘱咐，当托犹如当间谍，拼的就是个演技，演得好财源广进，演得差就等着被祭天吧。怎么演呢？做做各种日常任务、氪金碰碰运气、在聊天频道和其他玩家一起拉家常骂策划，先得让其它玩家感受不出来这是个打入群众的工作人员。</span><br>
<span>接着，自己毕竟是“特殊玩家”，一条普通咸鱼可没办法盘活这类游戏的 PVP。我扮演着一名略有野心的土豪，每天充一点钱（当然是后台直接调的），一步步建立自己的公会，拉了一群常和自己聊天的熟面孔入伙，罩着他们不被欺负，然后一起南征北战，混成一方小霸王。</span><br>
<span>然而，这远远不是托的最终目的。通常每个服务器都会有一个“皇帝”，靠绝对的氪金优势建立起不可动摇的地位，普通玩家只能抱着敬畏的心态供着他们玩。这些玩家的氪金额度，往往比整个服务器其他所有人加起来还多。托的核心目标，正是让这些“皇帝”慷慨解囊，掏出更多的钱来巩固地位。</span><br>
<span>万事俱备，只欠东风。在一场大型势力战中，笔者合纵连横了几个势力一起形成了“反皇帝联盟”，给了他一顿迎头痛击。虽然最终还是惜败给了“皇帝”，但“皇帝”为了确保自己的地位，付出的代价（钱）可不少。我顺理成章当上了服务器的二把手，时不时在聊天频道里“带节奏”，卷起玩家之间的舆论风暴，给予“皇帝”一些危机感。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/article/87becf81749c55422e5e627b8f7a1ab7扮演肖途的时候，对自己当年的经历颇有感慨</span><br>
<span>老板当然对此番景象大为嘉奖，运营小哥也对我的战绩赞不绝口。“皇帝”给公司带来了一笔可观的收入，也给我带来了升职加薪的邀约。婉拒以后，笔者下定决心彻底离开这个行业。底线在于，纵使能接受自己成为殉葬梦想的傻子，也不想随波逐流继续愚弄同好。</span><br>
<span>996几乎是一定的</span><br>
<span>在开发《魔兽世界》期间，暴雪员工控诉过“加班到没有觉可以睡”。《真人快打》的开发者，在制作系列第九代作品时经常深夜疲劳驾驶。R星员工在“大表哥2”发售前夕表示自己仿佛被用枪指着脑袋工作。国外的游戏开发者往往也会在掉光头发的边缘反复试探，那么国内呢？</span><br>
<span>国内的手游、页游公司，通常放着许多行军床。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/article/9effcb33d6b20a9357ab54ebcf0cc2ad</span><br>
<span>有的人喜欢放在办公桌边上，有的喜欢堆在不常用的会议室里，有的则喜欢集中陈列在没有人的过道区域。作用大抵相同，那就是加班到不省人事的时候可以稍微躺一会，躺完立马继续投入到战斗中去。</span><br>
<span>倒也不是没有抵制加班的游戏公司老板，但是整体上看凤毛麟角。在成本和产出的压力萦绕，以及各项 KPI 的步步紧逼下，国内这类游戏公司早在 996ICU 成为话题以前的十多年，就开始执行更甚于 996 的工作强度了。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/article/0e80c6e05e7396e9410ec9de4c00f471</span><br>
<span>记忆中最拼的两个开发者，携手开了一家小工作室。他们带着两个程序、一个策划，五个人的微型团队，幻想着靠拉到的一笔投资来创作一款让自己一举成名的手游。工作室坐落于上海十三号线沿线某个不知名的小区里，租了一间两室一厅的民宅作为“根据地”。</span><br>
<span>迫切希望游戏能成功的两人，每天都会工作到凌晨 3 点以后，随后在民宅的床上稍微趴一会，8 点不到又全力投入开发工作，周而复始，持续了超过半年。</span><br>
<span>为什么要这么拼呢，看看波兰蠢驴和土耳其烤肉店，何苦要逼死自己？事实上，手游、页游和单机项目的不同之处在于，它们的生命周期极短，得和时间赛跑，如果能赶在同类竞品之前抢先登陆，成功的概率会上升一大截。更何况，延期意味着成本和投入增加，风险大幅提升，投资人可是不会轻易答应的。一旦亮出撤资警告，已经投入了心血的开发者往往都会忍气吞声接受各种不平等条件。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/article/145e7dce209cfcdfb5db92378ee43223虽然我也支持慢工出细活，但土耳其人是真的…有点过了</span><br>
<span>不幸的是，我当时就在这支团队里。投资数额没记错的话是 200 万人民币，来自北京的一家大公司。但显然，钱不是这么好赚的，每次不超过两周，就会有黑衣人突袭工作室所处的民宅，以“看望”为名，对开发进度和质量进行监视和干涉。</span><br>
<span>有一次我因为有事回家比较早而被抓了个现形，制作人次日就收到了“开发团队不够全情投入”的撤资警告，最后我也不得不住在民宅里工作。</span><br>
<span>尽管工作强度高得发指，但这类公司绝大部分没有加班工资，甚至没有调休。比较有良心的也许会给你一顿晚饭钱作为餐补，或者报销晚上 10 点以后打车回家的钱。公司的老板往往会打着创作艺术和实现梦想的旗号，召开一次又一次的动员会议，期待开发者早日做出能让他开起法拉利的作品。自古以来，遍身罗绮者，不是养蚕人。</span><br>
<span>也许有人会说，干这行的不是都会有分成吗？拼了命工作，然后一年等着分个五十薪，岂不美哉？然而面对大量游戏无望赚钱的现状，就算三生有幸，自己开发的游戏一个月爆赚了 1000 万人民币，在平台商扣掉分成、公司回收了剩余 80% 左右的钱作为运营成本以后，又还能剩下多少钱分给团队呢？</span><br>
<span>也许又有人会说，能开发属于自己的游戏本身就是一种幸福了，要啥自行车啊。我见过喜欢信长野望的玩家投简历去了光荣，然后被分配去开发《真·三国无双8》；也听闻过《最终幻想14》的忠粉应聘 SE，然后被扔去做 IGN 评分只有 3.8 的《余生》。这世界上能有多少人，是可以自主选择做自己真正喜欢的游戏，而不是被动服从上头分配的呢？更别说国内这样的糟糕环境了。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/article/69a3eff2edd7fa75866be589a6d1499f有多少执行层面的开发者能自由选择自己想去的团队呢</span><br>
<span>在国内做游戏，很可能会逐渐丧失热情，同样也可能没有令人羡慕的收入，更可怕的是做自己深恶痛绝的内容，这条路对于普通玩家而言是一条修罗之路。</span><br>
<span>我无法否认这批开发者所献出的心血，但是也无法认同国内手游和页游的整体品质。能做的只有尊重劳动本身，在他们遭到无边无际的谩骂时，对他们的际遇感到一丝悲哀。</span><br>
<span>同时，我也认真奉劝国内所有深爱游戏的玩家，在入行之前三思而后行。​​​</span><br>
</p><p><b>飞裤头里: </b><br>
<span>只要是负责生产内容的，都要有心理准备嘛</span><br>
</p><p><b>oT3To: </b><br>
<span>这5年白干了</span><br>
<span>说到底，游戏行业是服务行业，不是一个嫩仔指点江山挥斥方遒的行业</span><br>
</p><p><b>ackroyd2: </b><br>
<span>现在是不是相当于电影黎明期，还没形成成熟的工业体系</span><br>
</p><p><b>尼克芭菲: </b><br>
<span>这算个屁的做游戏。。。</span><br>
<span>天朝游戏打工仔就不要舔着脸说自己在搞游戏了。。。</span><br>
<span>你们只是一些有钱暴发户手里的捞钱工具而已</span><br>
<span>他们的童年不是GBA里度过的，他们的青春也不是在网吧里绽放过的</span><br>
<span>他们在你玩游戏的时候，不是学习就是泡妞挥霍，他们和你不是一路人，和所有玩家都不是一路人</span><br>
<span>他们为什么要做游戏？对了，就是骗在他们眼种失败者的钱，他们根本不懂游戏，也不是玩家，他们永远做不出真正的游戏</span><br>
<span>你在他们手底下干活，你的创意，你的激情，在那帮根本没有玩过游戏的爆发户眼里一文不值</span><br>
<span>挂上资本以后游戏就会变味，育碧EA都是一样，包括暴雪逼社都一样的，和波兰蠢驴是不可复制的</span><br>
<span>国内游戏制作者鲜有非套路式的，因为他们大多数都有一群非玩家的智障高层在抹杀他们的创意</span><br>
<span>加上天朝变态的审核态度，我感觉至少二十年内，天朝人都不要搞游戏开发，真的要搞也出国去搞，在国内浪费青春和天赋，毁灭热情和人性</span><br>
</p><p><b>septer: </b><br>
<span>有本事有梦想的，做独立游戏去了</span><br>
</p><p><b>放大镜: </b><br>
<span>前些天看一据说是企鹅家出走员工开的小厂的官博</span><br>
<span>口号：不再受资本钳制，做感动自己的游戏</span><br>
<span>实绩：XXXX自走棋</span><br>
<span>这地球当真是圆的呵</span><br>
</p><p><b>Scythe: </b><br>
<span>说难听点，肯接受奇葩分成比例的游戏，多半自身毫无竞争力</span><br>
</p><p><b>天堂蜘蛛: </b><br>
<span>悲哀的是游戏行业比互联网其他同行更甚的压榨，又不是什么游戏从业人员的梦想</span><br>
<span>大家入行都是为了找钱的，甭管是为了糊口还是投资手游妄图一夜暴富，就少拿什么游戏梦想来开脱了</span><br>
</p><p><b>蓝色偶像bobo: </b><br>
<span>决定能不能做出好游戏的前提是能力，外因只是一部分，现在明日方舟的广告还在S1挂着，喜欢玩游戏的不一定会做游戏，垃圾策划有几个不喜欢玩游戏？这跟他们的数据平衡一泡污没有任何关系</span><br>
</p><p><b>rage010: </b><br>
<span>在B站看了游戏侦查冰的视频，感觉手游和页游的策划真是一把辛酸泪。</span><br>
</p><p><b>typeunknown: </b><br>
<span>程序的良心就没有策划那么痛了吧</span><br>
</p><p><b>セト: </b><br>
<span>有能力才配有良心。</span><br>
<span>第一款游戏就写一堆设定自嗨 以及 二段跳教程不教别人怎么按键的就不配有。</span><br>
</p><p><b>薄皮破船: </b><br>
<span>所以二段跳不教别人按键是应该的咯？这种自视甚高推己及人的还是别在游戏里面混了</span><br>
</p><p><b>FCY2303: </b><br>
<span>理想是理想，恰饭是恰饭</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>osborn: </b><br>
<span>都是辛苦和无奈的经历，确实真情实感。但这众多的小厂商，和其他无数各行各业的小厂商一样，缺的不是情怀梦想或是热情，而是格局和那么一点运气。当然我觉得运气是给准备好了的团队用的，大部分团队，就和这文的作者类似，从一开始就不具备在这个快要饱和的市场开拓新领域的格局。当然我们旁观者站着说话不腰疼，各种困难和迷茫都是亲历者才能体会的。但从各种各样的故事中，我看到的往往总是妥协和委曲求全，抱着微创新的小小希望的沾沾自喜，一腔热情被反复击碎却又不能破局的囧困。游戏业的话题往大了说就太大了，我只是觉得，如果对游戏有情怀，却没有足够高的视野的话，还是去做独立游戏更合适，一开始就把目标定为自嗨而不是赚钱，只要足够用心，最终还是会有支持者的。特别是在现在这个独立游戏的上升期，大家更愿意关注有个性的作品，价值认同的作用越来越大。那么最终如果再有那么一点运气，可能就能产生赚钱这个无心插柳的副产品了。把赚钱的可能性丢给运气是不是很消极？的确如此，但待在99%的平庸厂商里量产山寨游戏，幻想着能分到羹，又何尝不是碰运气呢？毕竟游戏作为一个生产标准化商品的服务市场已经相当红海了，开拓新的市场就是走进未知的领域。一味学习西方的模式也未必可行，你得像发明家一样，没有人告诉你怎样是对的，也没有办法预测能不能成功。感知大众的需求，找到市场的盲点，创造新的产品，这不才是创业吗？要做到这些，哪能没有视野和格局？</span><br>
</p><p><b>bbokay: </b><br>
<span>99%的人都不知道这里可以二段跳</span><br>
<span>为什么就没有反思问题是自己的这个自觉</span><br>
<span>得亏还好做的是游戏</span><br>
<span>这要是设计的充电器，不得电死几个人啊</span><br>
</p><p><b>mellshon001: </b><br>
<span>谁告诉你阿宅都能做游戏了</span><br>
<span>在论坛里都能撕个你死我活，真上马只会被现实教做人</span><br>
</p><p><b>StrangerJ: </b><br>
<span>他做的网页游戏和他想象中的游戏根本就是不同受众不同物种，甚至是不同行业。</span><br>
<span>想清楚这点就行了。</span><br>
</p><p><b>linhaol: </b><br>
<span>Scythe 发表于 2019-5-24 23:35</span><br>
<span>说难听点，肯接受奇葩分成比例的游戏，多半自身毫无竞争力</span><br>
<span>渠道商订的规矩，和各个游戏有什么关系?放在小米、荣耀、b站商店里的游戏，都毫无竞争力?</span><br>
</p><p><b>凉宫绿豆沙: </b><br>
<span>osborn 发表于 2019-5-25 01:01</span><br>
<span>都是辛苦和无奈的经历，确实真情实感。但这众多的小厂商，和其他无数各行各业的小厂商一样，缺的不是情怀梦 ...</span><br>
<span>思来想去，你说的正是我想做的，反正自己和咸鱼没什么区别了，那就干脆自high到底，能在作品里把自己想表达的东西做出来就行。 </span><br>
</p><p><b>凉宫绿豆沙: </b><br>
<span>另外关于二段跳这件事，我觉得这个锅肯定是开发者的，自己也见过高玩策划自视甚高，脑子里就只有核心玩家，嘴边满是对一般玩家的不屑。</span><br>
</p><p><b>Yuudachi: </b><br>
<span>怎么二段跳做成隐藏功能还能说得自己多委屈似的，只能说眼高手低。你在哪哪大环境不好，你是破坏大环境的人啊</span><br>
</p><p><b>凰院真: </b><br>
<span>垃圾生产者不配获得尊敬</span><br>
</p><p><b>粪海肥蛆: </b><br>
<span>凰院真 发表于 2019-5-25 03:37</span><br>
<span>垃圾生产者不配获得尊敬</span><br>
<span>凤凰院凶真 是你的小号吗？</span><br>
</p><p><b>kula01: </b><br>
<span>我看到的情况是，很多游戏，手游，换个国内运营，直接就废掉了。在国外能活的好好的，在国内为了冲kpi，直接改废了。这种情况倒是是谁不行？</span><br>
</p><p><b>女神アイギス: </b><br>
<span>至少梦幻模拟战和明日方舟这两个手游可以称得上在一定的妥协基础上做了自己想做的，证明这事情也不是不可能。什么，你说这么多游戏就这么几个例子，比例太低？看过食梦者吗？你去画漫画成功率就高了吗？</span><br>
</p><p><b>打不打死都不说: </b><br>
<span>国外游戏大厂这么多年也就出了一个波兰蠢驴这样有梦想还成功了的，国外相对宽松的开发环境都这样。凭什么你一个嘴里喊着梦想，身体却在给资本家们做工具人的咸鱼说一句自己也很辛苦就能得到玩家们的理解？</span><br>
<span>—— 来自 nubia NX595J, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>sk86: </b><br>
<span>做游戏是靠才能不是梦想，想做梦就去睡觉吧</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Dya: </b><br>
<span>有梦想和能实现梦想是两回事，否则人人都有72处女了。</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>所以手游行业什么时候才能完蛋？</span><br>
</p><p><b>theman0: </b><br>
<span>所以我一直都是这种观点：国产手游页游是一种商品，而不是游戏。</span><br>
</p><p><b>ukuli: </b><br>
<span>Scythe 发表于 2019-5-24 23:35</span><br>
<span>说难听点，肯接受奇葩分成比例的游戏，多半自身毫无竞争力</span><br>
<span>手游页游就是这样的，换皮能有什么竞争力？</span><br>
<span>而且提供一个信息，之前腾讯一季报，虽然只是50%来自游戏收入，但是剩下的很大一部分是渠道的抽成。可以说腾讯80%的业务和游戏有关。这种公司真的是制造精神牙片的高级买办</span><br>
</p><p><b>千本blur: </b><br>
<span>出国读游戏相关专业，然后进公司实习是不是最好的办法？不过听说🇺🇸大厂也不怎么招外国人。</span><br>
</p><p><b>咸鱼无双: </b><br>
<span> 本帖最后由 咸鱼无双 于 2019-5-25 09:16 编辑 </span><br>
<span>等等，腾讯怎么也算买办了？</span><br>
<span>买办不是受雇于外商吗</span><br>
<span>腾讯可是外商都叫爸爸的啊</span><br>
<span>我不允许你们这么降低联想的纯度</span><br>
</p><p><b>Keynes: </b><br>
<span>之前怀有梦想就可以为生产垃圾洗白了？</span><br>
</p><p><b>ukuli: </b><br>
<span>kula01 发表于 2019-5-25 05:51</span><br>
<span>我看到的情况是，很多游戏，手游，换个国内运营，直接就废掉了。在国外能活的好好的，在国内为了冲kpi，直 ...</span><br>
<span>国内玩家不行</span><br>
<span>吃惯了屎，你喂他高级西餐他吃不下，必须掺屎才行。然后搞的不伦不类。这样子死掉的代理外游数不胜数</span><br>
<span>就算活下来，最好的情况也是改动不大，赚口碑不赚钱。</span><br>
</p><p><b>ukuli: </b><br>
<span>theman0 发表于 2019-5-25 09:01</span><br>
<span>所以我一直都是这种观点：国产手游页游是一种商品，而不是游戏。</span><br>
<span>就是和几十年前人人打麻将，几百年前人人抽牙片，一个意思。</span><br>
</p><p><b>我了个喵: </b><br>
<span>以自high设定和二段跳举例的策划</span><br>
<span>确实真实水平和自我定位差距颇大</span><br>
</p><p><b>Bymeoryou: </b><br>
<span>千本blur 发表于 2019-5-25 09:09</span><br>
<span>出国读游戏相关专业，然后进公司实习是不是最好的办法？不过听说🇺🇸大厂也不怎么招外国人。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>北美这边大部分3A公司的工签都给阿三了，华人应届生除非技术过硬，否则还是回国吧</span><br>
</p><p><b>SaaB35: </b><br>
<span>我看了中国独立游戏纪录片，感觉那个才是追梦，那个才是做游戏。</span><br>
<span>在页游公司上班的那叫“为了恰饭”，为了恰饭，肝工作，然后赌项目顺利不顺利，都是扭曲市场带来的扭曲生意，写出来的故事也打动不了什么，只能感动自己。</span><br>
<span>—— 来自 HTC U11, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ESAKA!!: </b><br>
<span> 本帖最后由 ESAKA!! 于 2019-5-25 10:15 编辑 </span><br>
<span>千本blur 发表于 2019-5-25 09:09</span><br>
<span>出国读游戏相关专业，然后进公司实习是不是最好的办法？不过听说🇺🇸大厂也不怎么招外国人。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>您好，就业前景是很差的，小公司很难给你opt和工作签，大公司能给你但是相对的对你的期望比本地人要高不少，更别说还有现在的排华风潮影响了。你校游戏专业排名第一又如何？还不是要老老实实回国找🐷🐧。</span><br>
<span>不过这也不是全无意义，国内的玩家群体的增长过程一直以来都是一个自上而下(指阶层)自外而内(指文化上的国际化)的过程。是而缺乏真正意义上的草根本土的"大众玩家"。很多婆罗门眼里看不起的所谓大众，在钱权名等方面的阶层也已经是国内比较靠前的位置，在游戏的品味上(假设我们暂且不解构审美，认为品味有高低的情况下)也至少是个吠舍。如果大众玩家不占游戏人口绝大多数，达不到那种金字塔式或者橄榄式的玩家人口状态，中国游戏的崛起根本就是空中楼阁；文中这种只是玩得多，但是眼高手低，缺乏基础的交互设计知识(指二段跳，鬼泣都tm有二段跳教学，就你婆罗门聪明)，不懂得宏观的考虑玩家人口和目标人群的现状(指设计婆罗门刹帝利式的设定背景而忽略游戏整体框架)的自称婆罗门策划就会大行其道。虽然我个人的审美也看不起大多数手游，但是现在的手游哪怕页游风潮至少提供了这么一个从下到上培养玩家群体的机会。</span><br>
<span>“譬如人染沉疴，当先用糜粥以饮之，和药以服之；待其腑脏调和，形体渐安，然后用肉食以补之，猛药以治之：则病根尽去，人得全生也。若不待气脉和缓，便投以猛药厚味，欲求安保，诚为难矣。”——诸葛亮，《三国演义》</span><br>
<span>如果在座的婆罗门刹帝利们认为游戏是一门艺术，那就应该承认没有谁家小孩是小学就开始研究安迪沃霍尔的。也就是说，唯有循序渐进的培养玩家品味：以简单粗暴的手游页游吸引玩家，并培养他们接触pc主机游戏的契机，再不济也能提高大众，或者说"轻度玩家"对核心向游戏的观感，从而优化核心向游戏的舆论以及开发环境甚至是资本注入。只有杨永信之流失去了他的民众基础的时候，中国游戏才有资格奢谈未来。而这一点是婆罗门游戏做不到，而大众化的手游页游(可能还有电竞)才有希望完成的任务。</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span>换皮手游公司，本质上和街头加盟/山寨小饭馆差不多，成本还低些。别人卖啥火了它也买啥，没核心技术，没资金，没人才。但是拉动就业还是有意义的。</span><br>
</p><p><b>无聊无束: </b><br>
<span>kula01 发表于 2019-5-25 05:51</span><br>
<span>我看到的情况是，很多游戏，手游，换个国内运营，直接就废掉了。在国外能活的好好的，在国内为了冲kpi，直 ...</span><br>
<span>这届玩家不行</span><br>
</p><p><b>无聊无束: </b><br>
<span>ukuli 发表于 2019-5-25 09:17</span><br>
<span>国内玩家不行</span><br>
<span>吃惯了屎，你喂他高级西餐他吃不下，必须掺屎才行。然后搞的不伦不类。这样子死掉的 ...</span><br>
<span>还有国内盛行的工作室，wow，eve都是</span><br>
</p><p><b>Scythe: </b><br>
<span>linhaol 发表于 2019-5-25 01:37</span><br>
<span>渠道商订的规矩，和各个游戏有什么关系?放在小米、荣耀、b站商店里的游戏，都毫无竞争力? ...</span><br>
<span>我不用安卓的都知道渠道服是坑</span><br>
<span>还是说，你的理解，渠道服放一份＝靠渠道服过活？</span><br>
</p><p><b>laotoutou: </b><br>
<span>国内的氪金手游页游真的是。。。</span><br>
<span>就是 整天琢磨氪金-->多巴胺这条通道。</span><br>
<span>和研发新型dupin有什么区别。</span><br>
</p><p><b>窗外飞雪: </b><br>
<span>typeunknown 发表于 2019-5-25 00:01</span><br>
<span>程序的良心就没有策划那么痛了吧</span><br>
<span>因为一款游戏成不成功可以说跟程序员一点关系都没有，策划才是决定性的，所以程序没有这种梦想与现实的落差感，007也没时间体验这种落差感（手游程序员想996简直是做梦）</span><br>
</p><p><b>nvrennvren: </b><br>
<span>五位数，吹牛不打草稿</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>とげちー: </b><br>
<span> 本帖最后由 とげちー 于 2019-5-25 10:54 编辑 </span><br>
<span>不考虑下日本吗，前几天刚认识个策划岗进了卡普空的国人。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1834155[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
