<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>基本明确了方向，谢指教</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>基本明确了方向，谢指教</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:13:08 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>基本明确了方向，谢指教[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1835215-1-1.html</link>
      <description>空降经理带队伍遇到的问题及困惑&#13;
人过而立，越干越迷茫，仔细想想，这贴也只能发在外野请教大家。敝人目前是空降半年的事业部财务经理，带4个下属，其中1个老员工，在公司干了十几年；3个小年轻，基本上都是大学毕业2年以内的，管理中出现了几个问题：
&#13;
1、老员工不服管
&#13;
这家公司在17年启用了SAP，目前仍然在磨合阶段，系统不停的出现各种各样的问题。老员工作为关键用户全程参与了系统上线，本身也很认真的钻研系统与业务，现在是团队中最了解业务和系统的，我有很多问题需要向她请教。我认为我的管理风格比较宽松友好，只要结果做的好，过程我不关注，出去办个事啥的，打个招呼即可不用请假，平常聊个天看看手机炒炒股啥的也不会去过问，不是见不得人闲的风格，对老员工也比较客气。但是最近这个老员工经常出现沟通不顺畅的情况，让她做一件事，如果她认为不该她来做，事情就布置不下去，更糟的是，新人因为日常业务需要请教她，所以唯她马首视瞻，形成了一个小圈子，非常难以管理……进行过沟通，包括晓之以情，动之以理，威逼（KPI扣分），没有利诱，因为没有加工资的权限——上述手段，基本无效。
&#13;
2、小圈子
&#13;
三个新人，一个是我看好的A，作为财务助理在培养，做事认真，性格不算外向，也许正因为此老员工不甚喜之；
&#13;
其他两个新人，一个是前任财务经理招聘的B，只能说能最低限度的完成工作，对业务不钻研不学习，遇到问题基本上靠问老员工解决，嘴比较甜，把老员工舔的关系很好；
&#13;
另一个新人C，刚从财务中心调到事业部，目前正在把A的工作交接给她，非常奇怪的人，基本不和我打招呼，从不主动沟通，但是和干活不行的新人B关系处的很好，同时对老员工也很尊敬，让其汇报工作配合度极差，同时很抵触被培养的那个财务助理。此人和干活不行的新人、老员工形成了小圈子，我找其沟通了2次，没有效果，准备明天和总监汇报，最坏的可能是把她fire掉，哪怕缺失的人力我暂时自己顶上，也不能让办公室形成无法管理的氛围。
&#13;
PS1:发现一个很有意思的现象，这家公司的财务，将sap的熟练程度、解决系统问题的能力作为价值评价的最大标准，其他几位公司内部一步一步提拔上来的财务经理，热衷于寻找sap错误，解决系统问题，对流程、制度、协助业务提升管理能力并未作为第一要务看待。公司对财务经理的定位有问题，但我自己也有问题，知识积累不够，无法震慑住下属，刚不住正面，只能用权谋补足，而权谋这一块也是我的短板，求教各位老司机，目前的状态，如何处理为妥？
&#13;
PS2：仅靠自己摸索sap，着实艰难，这家公司在上系统的过程中很多流程性的文件没有保留，或者保留了但是IT不愿拿出来给人学习。无人指导，靠着网络搜索到的信息边做边学，心很累。
&#13;
PS3：有一个想法，就是把新人C和老员工一起干掉，新人C的活儿继续由助理来做，老员工的活儿我先担着，同时通过实操加速对业务和系统的积累，直至HR招到新人再交接出去。这个事儿需要很大的魄力以及财务总监的支持，但是运作的好，目前的态势就会完全颠覆。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>导游: </b><br>
<span>空降经理带队伍遇到的问题及困惑</span><br>
<span>人过而立，越干越迷茫，仔细想想，这贴也只能发在外野请教大家。敝人目前是空降半年的事业部财务经理，带4个下属，其中1个老员工，在公司干了十几年；3个小年轻，基本上都是大学毕业2年以内的，管理中出现了几个问题：</span><br>
<span>1、老员工不服管</span><br>
<span>这家公司在17年启用了SAP，目前仍然在磨合阶段，系统不停的出现各种各样的问题。老员工作为关键用户全程参与了系统上线，本身也很认真的钻研系统与业务，现在是团队中最了解业务和系统的，我有很多问题需要向她请教。我认为我的管理风格比较宽松友好，只要结果做的好，过程我不关注，出去办个事啥的，打个招呼即可不用请假，平常聊个天看看手机炒炒股啥的也不会去过问，不是见不得人闲的风格，对老员工也比较客气。但是最近这个老员工经常出现沟通不顺畅的情况，让她做一件事，如果她认为不该她来做，事情就布置不下去，更糟的是，新人因为日常业务需要请教她，所以唯她马首视瞻，形成了一个小圈子，非常难以管理……进行过沟通，包括晓之以情，动之以理，威逼（KPI扣分），没有利诱，因为没有加工资的权限——上述手段，基本无效。</span><br>
<span>2、小圈子</span><br>
<span>三个新人，一个是我看好的A，作为财务助理在培养，做事认真，性格不算外向，也许正因为此老员工不甚喜之；</span><br>
<span>其他两个新人，一个是前任财务经理招聘的B，只能说能最低限度的完成工作，对业务不钻研不学习，遇到问题基本上靠问老员工解决，嘴比较甜，把老员工舔的关系很好；</span><br>
<span>另一个新人C，刚从财务中心调到事业部，目前正在把A的工作交接给她，非常奇怪的人，基本不和我打招呼，从不主动沟通，但是和干活不行的新人B关系处的很好，同时对老员工也很尊敬，让其汇报工作配合度极差，同时很抵触被培养的那个财务助理。此人和干活不行的新人、老员工形成了小圈子，我找其沟通了2次，没有效果，准备明天和总监汇报，最坏的可能是把她fire掉，哪怕缺失的人力我暂时自己顶上，也不能让办公室形成无法管理的氛围。</span><br>
<span>PS1:发现一个很有意思的现象，这家公司的财务，将sap的熟练程度、解决系统问题的能力作为价值评价的最大标准，其他几位公司内部一步一步提拔上来的财务经理，热衷于寻找sap错误，解决系统问题，对流程、制度、协助业务提升管理能力并未作为第一要务看待。公司对财务经理的定位有问题，但我自己也有问题，知识积累不够，无法震慑住下属，刚不住正面，只能用权谋补足，而权谋这一块也是我的短板，求教各位老司机，目前的状态，如何处理为妥？</span><br>
<span>PS2：仅靠自己摸索sap，着实艰难，这家公司在上系统的过程中很多流程性的文件没有保留，或者保留了但是IT不愿拿出来给人学习。无人指导，靠着网络搜索到的信息边做边学，心很累。</span><br>
<span>PS3：有一个想法，就是把新人C和老员工一起干掉，新人C的活儿继续由助理来做，老员工的活儿我先担着，同时通过实操加速对业务和系统的积累，直至HR招到新人再交接出去。这个事儿需要很大的魄力以及财务总监的支持，但是运作的好，目前的态势就会完全颠覆。</span><br>
</p><p><b>bigcali: </b><br>
<span>换人以及老板支持</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>费老师: </b><br>
<span> 本帖最后由 费老师 于 2019-5-29 00:25 编辑 </span><br>
<span>仔细想想，我觉得楼主还是让贤比较明智</span><br>
</p><p><b>ace0017: </b><br>
<span>你这管理方式……哎，做管理最要紧的就是不能自己撸袖子下场，你和老员工正面起冲突，只要对方没大错，你根本奈何不了人家</span><br>
<span>想要培养马仔替你缓冲，这个马仔即便业务能力没有，也要有个忠字，然后就是放狗咬人，你自己看情况做和事老或者铁面阎罗啦</span><br>
<span>C这种新人以后只会越来越多，不和老板打招呼算什么，回家喝西北风也不会和你打招呼的，你未必能招到自己喜欢的那种类型，如果业务上没有大缺陷，不建议处理</span><br>
<span>我看你对这个人先入为主的情况也挺严重的，数落一个下属，不从工作能力开始讲，先从他和自己打不打招呼开始，这就说明你已经情绪化了，潜意识上你觉得这个人不和你打招呼比工作能力问题更严重</span><br>
<span>我觉得核心问题还是你和老员工斗法这个事情，并不是贴了XX经理XX总监就能号令群雄的</span><br>
</p><p><b>你妈的为什么: </b><br>
<span>除了a都觉得你是菜逼 你说怎么办吧</span><br>
<span>提升自己业务能力吧</span><br>
</p><p><b>导游: </b><br>
<span>ace0017 发表于 2019-5-29 00:31</span><br>
<span>你这管理方式……哎，做管理最要紧的就是不能自己撸袖子下场，你和老员工正面起冲突，只要对方没大错，你根 ...</span><br>
<span>和老员工没到正面冲突的地步，见面也都客客气气的，只是布置工作有时存在配合度的问题；</span><br>
<span>C的问题也不是不打招呼，而是沟通不畅，主动关怀也能给你顶回来，她目前的工作还在交接中，能力暂时无法下结论。我担心的是尾大不掉，组成更加牢固的小圈子，后面更难管理。但是你说的有道理，确实未必能招到自己喜欢的类型，先看看再说吧。</span><br>
</p><p><b>航迹云: </b><br>
<span> 本帖最后由 航迹云 于 2019-5-28 11:52 编辑 </span><br>
<span>农村包围城市会不会，没事就和小年轻唠嗑，讲点搞笑的段子，但不让老员工听到，然后偶尔表达期许，开空头支票呗，老油条不吃，年轻人会吃（这是下下策就是了，还是看你能不能和老员工把话说透）</span><br>
</p><p><b>导游: </b><br>
<span>你妈的为什么 发表于 2019-5-29 00:31</span><br>
<span>除了a都觉得你是菜逼 你说怎么办吧</span><br>
<span>提升自己业务能力吧</span><br>
<span>之前做的方向是销售财务主管、研发财务经理，工厂成本管理这块确实是新手</span><br>
<span>但是碾压那几个小年轻还是绰绰有余的</span><br>
<span>不过提升是硬道理，受教</span><br>
</p><p><b>费老师: </b><br>
<span>最烦这种空降兵了，本事没有就知道整人</span><br>
</p><p><b>lukesweet: </b><br>
<span>半夜看到，闲聊两句。</span><br>
<span>我工作上目前的处境和主楼描述的有点像，不过我在这个故事里是“老员工”这个角色（当然我的情况远比你这边复杂得多，也还没到你们这么僵的程度）。</span><br>
<span>简单来说，这件事是无解的。“我”的第一目标就是你的位置，次要目标是加薪。很遗憾，第一个你不可能给，第二个你似乎也给不了。而且“我”手里有很过硬的技能和人望，你也很难奈我何。</span><br>
<span>说实话我很悲观，无论是楼主你的情况还是我自己的处境，早晚必然会有一次矛盾，感觉还是提前做好心理准备比较好。如果你能承受失去他的情况（仍然能正常运作整个组），那我建议你刚一点，否则最好和上面沟通一下，远离是非。</span><br>
</p><p><b>Litccc: </b><br>
<span>问错地方了</span><br>
</p><p><b>curiousnoob: </b><br>
<span>你这ps2....</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>yanhe123: </b><br>
<span>lukesweet 发表于 2019-05-29 01:09:07</span><br>
<span>半夜看到，闲聊两句。</span><br>
<span>我工作上目前的处境和主楼描述的有点像，不过我在这个故事里是“老员工”这个角色（ ...正常，空降部队顶掉了你的晋升空间，肯定会不爽的。尤其是你技术和资历完备，觉得那个就是你位子的时候。</span><br>
<span>另外不太清楚lz空降的过程，是不是你上司就是想找个空降的解决掉尾大不掉的老员工?</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Freesil: </b><br>
<span> 本帖最后由 Freesil 于 2019-5-29 01:23 编辑 </span><br>
<span>你要明白你开人的目的是什么？如果是目前工作执行力有很大问题，且问题是由于老员工不服管理，新员工执行有问题那么你就要优化你的人员结构；如果目前的业务执行还算比较顺利那就可以睁一只眼闭一只眼，至于团队不和睦，那也算不上核心矛盾，毕竟只要业务是在推进就可以了，他们再怎么暗斗都不实质影响你的业务的，你最终通过命令和工作量去考核就行了；如果纯粹你是想做到集权树立权威，那么起码几点吧，第一有足够权威 业务也好执行力也好有几个拿的出手的本领；第二以身作则 自己定规矩自己不能违反 别人违反了你就有权利说犯错的人；第三 清晰的业务考核方式和汇报流程，不管是老员工还是新员工 晚上一篇日志叙述工作概况是应该的，周报也要跟上，你的问题就是新员工不鸟你，老员工不服你，你还不好意思管，凭什么上班可以炒股票，玩手机还不能扣考核分数？一开始你进你们部门的威信就没立住，后面就不好管，如果你有决心解决这个问题，也不难，开一个恳谈会，说一下部门问题，让大家表个态，以后出现这种问题你会翻脸不会姑息，那么再出问题就不是你的问题，而是他们的问题，你就有惩罚的理由，我觉得你的核心问题就是“不会发火”，用迁就和妥协的处理方式来逃避管理本身犯错的下属，慈不掌兵，因为懈怠和没有执行力发火愤怒都是合理的，别抹不开面子</span><br>
</p><p><b>导游: </b><br>
<span>lukesweet 发表于 2019-5-29 01:09</span><br>
<span>半夜看到，闲聊两句。</span><br>
<span>我工作上目前的处境和主楼描述的有点像，不过我在这个故事里是“老员工”这个角色（ ...</span><br>
<span>我故事中的这个老员工和你有相当大的区别，她的第一目标是加薪，如果不能加至少不减，只要不减她就不会爆发不满；第二目标是尽量不加班，家庭第一顺位，这也是为什么我重点培养年轻人A的原因，A的事业心比较重；</span><br>
<span>我目前的处境是，就这么继续也不会有大问题，至少目前看不到大问题；失去任何一个人包括这个老员工，整个组也能正常运作，无非是开始交接的时候难一点，我个人加班多一点。她们每人负责一家工厂的成本核算，工作内容大同小异，无非是做的精细度的问题，并没有不可替代性。</span><br>
</p><p><b>导游: </b><br>
<span>Freesil 发表于 2019-5-29 01:21</span><br>
<span>你要明白你开人的目的是什么？如果是目前工作执行力有很大问题，且问题是由于老员工不服管理，新员工执行有 ...</span><br>
<span>谨受教</span><br>
</p><p><b>Freesil: </b><br>
<span> 本帖最后由 Freesil 于 2019-5-29 01:31 编辑 </span><br>
<span>导游 发表于 2019-5-29 01:24</span><br>
<span>我故事中的这个老员工和你有相当大的区别，她的第一目标是加薪，如果不能加至少不减，只要不减她就不会爆 ...</span><br>
<span>你这个根本就是最好解决的问题，先定规矩，轻描淡写开掉一个你觉得最不会配合的下属就行了，打破他们的小圈子然后让他们反过来琢磨你就好了（传达的潜层含义是不按照你的方式来随时都走人，这活谁都能干）但我觉得如果不实质影响你的部门业务也没这种必要，职能类岗位弄的剑拔弩张没什么意义</span><br>
</p><p><b>lukesweet: </b><br>
<span>导游 发表于 2019-5-29 01:24</span><br>
<span>我故事中的这个老员工和你有相当大的区别，她的第一目标是加薪，如果不能加至少不减，只要不减她就不会爆 ...</span><br>
<span>那我真有种你手里一对王炸还在犹豫的感觉。</span><br>
<span>我要不是手里技术暂时替代不了+小半个部门是我手把手带出来的，早不知被开了多少次了。你这个情况我觉得没什么可想的，在做好万全准备的情况下挨个开刀，从老员工开始，然后看B和C两个的反应，哪个不懂事也一起下刀就是了，同时招新补充你自己的势力。</span><br>
<span>确实挺功利挺残忍的，不过对你这个年纪来说应该已经不存在什么心理压力了。</span><br>
<span>以上是作为潭友和“敌人”的建议。</span><br>
</p><p><b>water: </b><br>
<span>我倒是正好相反，几年前有段时间，处在老员工的位置上。</span><br>
<span>虽然后来我自己也反思了行为，觉得自己当时做的有点过分。</span><br>
<span>但是我任然要说，空降领导是很愚蠢的行为，尤其是空降了个能力比属下低的领导就更是个悲剧。</span><br>
<span>作为领导，至少要拿的出业务水平或者沟通水平，如果只会发号施令，那么下面的属下是不会服气的。</span><br>
<span>我服的领导多半是业务能力有一方面比我强的，或者就是直接发工资的老板。</span><br>
<span>其他平庸的领导最多容忍几个月。</span><br>
</p><p><b>导游: </b><br>
<span>yanhe123 发表于 2019-5-29 01:18</span><br>
<span>正常，空降部队顶掉了你的晋升空间，肯定会不爽的。尤其是你技术和资历完备，觉得那个就是你位子的时候。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>emmmmmm……都不是，那个老员工没有晋升的需求，给她经理的位子都不想当的（嫌事儿多压力大还要加班），重心在她女儿身上，她女儿马上中考。</span><br>
<span>空降的原因是这个位子一直空着，前年走了一个财务经理，去年招了一个干了一个月也走了，其他时间都是另一个事业部的经理在暂代，但是后来这个经理忙不过来了SO……如果总监真想开谁，分分钟的事，无需假我之手。</span><br>
</p><p><b>lukesweet: </b><br>
<span>water 发表于 2019-5-29 01:38</span><br>
<span>我倒是正好相反，几年前有段时间，处在老员工的位置上。</span><br>
<span>虽然后来我自己也反思了行为，觉得自己当时做的有 ...</span><br>
<span>是的，遇到水平不高脾气不小的空降兵真的一头包（非指LZ）</span><br>
<span>实话讲我觉得这种错误空降只要出现，下面基本是一盘死局，不拼个鱼死网破基本解不了，两边都有自尊心，谁肯让步呢？最后整个部门/组大换血，业务停滞很久，见了不止一次了。</span><br>
</p><p><b>13doge: </b><br>
<span>喷了，看来核心问题是业务不精，sap赶紧去和IT搞关系求教或者和老板哭要培训，可以直接上全部门培训。其它手段都还早，你手下人太少，没办法搞另起炉灶或者拉一个打一个那套，在没人能顶掉老员工前，别继续激化矛盾。</span><br>
</p><p><b>导游: </b><br>
<span> 本帖最后由 导游 于 2019-5-29 01:46 编辑 </span><br>
<span>lukesweet 发表于 2019-5-29 01:42</span><br>
<span>是的，遇到水平不高脾气不小的空降兵真的一头包（非指LZ）</span><br>
<span>实话讲我觉得这种错误空降只要出现，下面基本 ...</span><br>
<span>哈哈哈，我水平不高脾气不大，就希望大家一团和气把活儿干好，不过看来过于一厢情愿但是前面有人说的对，这个事儿不是核心矛盾，暂时不影响团队工作推进，还是提升水平是硬道理</span><br>
</p><p><b>早已看穿一切: </b><br>
<span>我上个月好像见过同样的贴</span><br>
<span>同样再说一遍，空降不想挂树上就老实去和地头蛇合作</span><br>
<span>—— 来自 google Pixel C, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>革萌: </b><br>
<span> 本帖最后由 革萌 于 2019-5-29 01:52 编辑 </span><br>
<span>很简单，把SAP换掉就行了。随便找点什么理由，比如中美贸易战。</span><br>
<span>这个过程中基本只消耗公司资源，对你自己的角色提升大有帮助，然后新系统一上，老员工的经验随即泡汤，后面怎么办还不是你说了算吗。</span><br>
</p><p><b>早已看穿一切: </b><br>
<span>导游 发表于 2019-5-29 01:40</span><br>
<span>emmmmmm……都不是，那个老员工没有晋升的需求，给她经理的位子都不想当的（嫌事儿多压力大还要加班）， ...</span><br>
<span>哈哈你想想老员工为啥不愿晋升，这说明你空降的位置是个坑啊，你老板当然口头上支持你的</span><br>
<span>—— 来自 google Pixel C, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>早已看穿一切: </b><br>
<span>革萌 发表于 2019-5-29 01:50</span><br>
<span>很简单，把SAP换掉就行了。随便找点什么理由，比如中美贸易战。</span><br>
<span>这个过程中基本只消耗公司资源，对你自己的 ...</span><br>
<span>这个位置但凡能做点改变，也不会有老员工放那不用让空降的，空降就说明问题在上不在下，作为空降方你一定要摸清老板的真实态度</span><br>
<span>—— 来自 google Pixel C, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>shyso: </b><br>
<span>没搞过职场斗争的门外汉瞎说一下</span><br>
<span>职场斗争的主要竞争力是不是这几个</span><br>
<span>1老板的支持程度</span><br>
<span>2手上的权柄大小</span><br>
<span>3自己的技术能力</span><br>
<span>4处理事情的手段</span><br>
<span>从楼主的叙述上来看，1你有优势，不然也不会空降你，2你自己说了没牌可打，3你优势不大，但是有潜力，而且在你这个情况下还是问题核心，4从结果论的角度来说感觉你不太行，不然不会落到现在这种地步</span><br>
<span>你这个例子中让我最好奇的其实是关于企业财务部的it部分，究竟怎样才是一个完美的状态，是不是理想状态是一个负责掌握资源的经理，配上一个精通系统业务的助理，两个人各司其职，但现实中这种情况是不是可遇而不可求</span><br>
<span>作为经理本身，本不应该撸袖子干一线的操作工作，但如果经理对erp系统做到不精通，不仅可能会因为下属出错受到连累，还有可能遇到突发的人员空缺导致业务无法进行</span><br>
<span>那么如果财务经理都必须精通erp，那要么是原来就精通的老员工升职，要么就是空降的学会，前者可能因为老员工不适合管理而行不通，后者可能因为学不会而行不通</span><br>
<span>换个角度从更高一级的领导的角度来看，空降就意味着他认为这个老员工不适合做经理吧，那么是这个老员工是去是留，其实就是你这个经理的问题了。你能靠各种手段搞定他，让他好好干活，那就可以留着他，你不能搞定他，那么你就必须确保自己或者自己手下能完全代替他，怎么处理老员工，不是领导在意的，从管理者角度来讲他应该只在意你能不能把工作搞定吧</span><br>
<span>我建议不管是从稳住老员工让他继续干活的角度，还是因为需要向他学习的角度来说，可能你现阶段都要更加示好，努力做朋友，孙子一点无所谓，做个理性人，同时加快学习和培养，肝一点。等到翅膀硬了，菩萨心肠还是雷霆手段还不是收发随心</span><br>
<span>也不要为自己的无能愤怒，抓紧做好眼前能做的</span><br>
<span>相比之下，楼主所说的老员工，或者十楼坛友的处境可能糟糕吧，因为等于失掉了领导的支持，上不去，只能卡在那里，破局之路可能只有龟缩待变、兵行险招、或者直接跳槽，没什么舒服的解决办法</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span> 本帖最后由 曰高亮平 于 2019-5-29 02:46 编辑 </span><br>
<span>不是相关行业，不过也来谈一下自己看法吧。</span><br>
<span>1.权力是制度给的，地位是自己建立的</span><br>
<span>如果你相关业务能力很差的话，老员工自然是不买账的。（内心：就这个啥也不懂的傻逼还来指挥我？）职业素质差的甚至直接开始糊弄你。</span><br>
<span>除非你能解决他解决不了的问题（不是内部行政的，比如他摁不住的客户，你摁得住），才有可能对你改观。</span><br>
<span>2.老员工问题</span><br>
<span>浏览了一下，老员工的重心在家庭在女儿，那么自然安排她（自认为）分外的工作会很排斥，那么这个基本无解。心态都是能做就做，不能做拉倒。除非让他认为你有恩于他，他才会因为人情帮帮你。但是你们目前已经处成这样，很难。让其干好分内的工作就可以了。</span><br>
<span>3.小圈子问题</span><br>
<span>你看好的A会主动（或者是暗示的）跟你汇报吗？不会，那就目前也不太可能主动成为你的人。如果你没有合适的方式拉拢，最多也就是干好分内事，做壁上观。</span><br>
<span>B没有什么谈的价值，倒是有可能觉得不稳会反过来舔你。</span><br>
<span>C...人的三观千差万别，意识形态更是根深蒂固，不要拿你的认知去要求他人。不打招呼怎么了？员工手册有规定必须要打招呼嘛？你可能觉得这个人做人有问题。但是他职业道德没出问题就可以了。但是很显然，他把你和老员工对比了一下，感觉你很废。所以态度差异比较大了。（让其汇报工作配合度很差？以我的行业来说，内心可能是：给你汇报你能听懂多少？不就是来查我偷没偷懒嘛，浪费我的时间。）</span><br>
<span>你要打造的是一个团队，你的上限决定了这个团队的上限。你能为这个团队带来什么进步？</span><br>
<span>只是去填充老员工这个位置吗？</span><br>
<span>老实说这个比较下策，但是真的能短期内肝出来的话，那么新人这块肯定是会相当佩服你的。不过请谨慎，不是投资人的话，我个人不建议这么肝。</span><br>
</p><p><b>叔有一簇花: </b><br>
<span>1.放狗</span><br>
<span>2.关门</span><br>
<span>3.兔死</span><br>
<span>4.狗烹</span><br>
</p><p><b>lxiang: </b><br>
<span>把SAP换了神了，来来我们来自主可控一下</span><br>
</p><p><b>有口皆悲: </b><br>
<span>wxmang - 空降兵的感受和经验教训</span><br>
</p><p><b>zewubbfa: </b><br>
<span>把熟悉SAP的老员工踢了自己上？</span><br>
<span>你打算自杀么？</span><br>
</p><p><b>wwjwwgzhp: </b><br>
<span>你又说你没加工资的权力 又要开人把活给剩下的人做 </span><br>
</p><p><b>fuchsia: </b><br>
<span>这不就是LZ自己水平太菜，人家看不起你吗……</span><br>
<span>换位思考，谁会喜欢外行空降对熟练工指手画脚呢</span><br>
</p><p><b>男开山: </b><br>
<span>啥，财务可以开掉么？不怕把不规范甚至违法的操作爆出去么</span><br>
</p><p><b>霜刀: </b><br>
<span>很明显C不想被调过来也不想接A的工作，她们小圈子排斥A不要太正常了。赶紧把她开了吧，人家可能就等着那赔偿金了。</span><br>
</p><p><b>sperk: </b><br>
<span>KPI不就是和工资挂钩吗。</span><br>
<span>另外SAP厂家的是什么系统啊。</span><br>
<span>你不找SAP找用友？OA ERP 财务你懂几个？这玩意有人帮你管你真的是哦弥陀佛了。</span><br>
</p><p><b>awflu: </b><br>
<span>有人兜着系统挺好的，有精力做好你成本管理应该做的事...</span><br>
<span>有数据需求通过领导和it沟通..</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>qiandai: </b><br>
<span>费老师 发表于 2019-5-29 01:00</span><br>
<span>最烦这种空降兵了，本事没有就知道整人</span><br>
<span>是 从楼主的描述来看，人家干的好好的，他非要为了显示自己的权力要去搞别人。恶心的一批</span><br>
</p><p><b>P.C.: </b><br>
<span>私企打工的还是把心思放在业务上吧，以业务树立权威，老板才会满意，其他方式都是老板很反感的，除非老板本来就想搞他。</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span>可惜了，要是物流部门我可以给你私下补补课</span><br>
</p><p><b>napaleon4: </b><br>
<span>不服管的老员工，一步步穿小鞋，这种小鞋必须都是高大尚的工作需要，不配合一次，本子记一笔，每个月固定时间找上级汇报（小报告），如果识相听管就算了，不识相做好炒点的准备。</span><br>
<span>至于不服管的新员工，必须炒掉，这是你立威，震慑另外两个人，同事给你培养的那个信心。</span><br>
<span>最后，只有一个问题，你有多大的权力，别你想炒，上面不让，那就不用说了。</span><br>
</p><p><b>解体诸因: </b><br>
<span>erp这点东西随便看看几个月怎么也会了吧。</span><br>
</p><p><b>红茶党党魁: </b><br>
<span> 本帖最后由 红茶党党魁 于 2019-5-29 20:13 编辑 </span><br>
<span>没有任何人是不可替代的（包括你自己）。整个团队全部清洗都可以，我知道一家企业搞了财务系统更新，数据清洗，同时把整个财务团队全部干掉，换了并购后的企业的财务团队过来。你要是有兴趣我可以联系那个合伙人。</span><br>
<span>就看你老板愿不愿意。</span><br>
<span>对了，你说一下你自己的KPI，你老板的企业规划，目标。你先要明白你老板的需求。</span><br>
<span>一个可能的建议，今年裁掉ABC中一人，再招两个你看得上的管培生，然后明年四人PK，裁掉末位。</span><br>
<span>另外，ABC的性别是啥？之前遇到过个奇葩例子，需要裁员某个部门了结果四个人集体怀孕。一个都动不了。</span><br>
</p><p><b>ddpig: </b><br>
<span>费老师 发表于 2019-05-29 01:00:22</span><br>
<span>最烦这种空降兵了，本事没有就知道整人看了楼主的描述，想问下你怎么知道他没本事？而且这种整人目前看来只是正常管理，何来整人一说？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>我想了想</span><br>
<span>楼主还是让贤吧</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1835215[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
