<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>法理层面来讲，民间汉化组对翻译作品是否享有著作权？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>法理层面来讲，民间汉化组对翻译作品是否享有著作权？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:51:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>法理层面来讲，民间汉化组对翻译作品是否享有著作权？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1899898-1-1.html</link>
      <description>法理层面来讲，民间汉化组对翻译作品是否享有著作权？&#13;
A站删减瑞克莫蒂那个帖里有人疑惑，某些视频网站为何宁可自制狗屎字幕也不愿把字幕组的成果直接拿来用。但这种事其实并不少见，我记得老滚5刚出官中那会就被扒出直接用了民间汉化组的汉化，还有腾讯运营的《饥荒》也是如此。B漫好像也闹过类似的事？

所以有没有懂法的来讲一讲，法律是否保护民间汉化组的翻译作品？国内外有什么区别吗？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>马僧虔: </b><br>
<span>法理层面来讲，民间汉化组对翻译作品是否享有著作权？</span><br>
<span>A站删减瑞克莫蒂那个帖里有人疑惑，某些视频网站为何宁可自制狗屎字幕也不愿把字幕组的成果直接拿来用。但这种事其实并不少见，我记得老滚5刚出官中那会就被扒出直接用了民间汉化组的汉化，还有腾讯运营的《饥荒》也是如此。B漫好像也闹过类似的事？</span><br>
<span>所以有没有懂法的来讲一讲，法律是否保护民间汉化组的翻译作品？国内外有什么区别吗？</span><br>
</p><p><b>华蝶风雪: </b><br>
<span>有，但不能侵犯原作著作权</span><br>
</p><p><b>马僧虔: </b><br>
<span>捞一下</span><br>
</p><p><b>Nanachi: </b><br>
<span>依据《著作权法》</span><br>
<span>第十二条　改编、翻译、注释、整理已有作品而产生的作品，其著作权由改编、翻译、注释、整理人享有，但行使著作权时不得侵犯原作品的著作权。</span><br>
<span>————</span><br>
<span>根据上述法条，对原创作品进行再次创作的作品，被称为二次著作权或二次版权，也叫演绎作品。这样的作品，其著作权的诞生前提是，取得原创作者的授权许可。否则，应视为侵权作品，不享有著作权。</span><br>
<span>另，手打录入未经许可，是盗版行为，而不是演绎作品。这是两码事。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>tinytime: </b><br>
<span> 本帖最后由 tinytime 于 2019-12-14 17:56 编辑 </span><br>
<span>第十二条　改编、翻译、注释、整理已有作品而产生的作品，其著作权由改编、翻译、注释、整理人享有，但行使著作权时不得侵犯原作品的著作权。</span><br>
<span>然而民间汉化组获得原作品的途径几乎没有不侵犯原作品著作权的。</span><br>
<span>现在只有某些翻译油管个人频道视频的（如Vtuber的B站官方号）、翻译个人发布Web免费漫画的（如部分同人本的翻译组）等能拿得到原作授权，算是合法。</span><br>
<span>对于那些从违法途径拿到原作品再发布的民间汉化组遇到版权官司，能且只能争取的只有如下一条两款：</span><br>
<span>第二十二条　在下列情况下使用作品，可以不经著作权人许可，不向其支付报酬，但应当指明作者姓名、作品名称，并且不得侵犯著作权人依照本法享有的其他权利：</span><br>
<span>　　（一）为个人学习、研究或者欣赏，使用他人已经发表的作品；</span><br>
<span>　　（九）免费表演已经发表的作品，该表演未向公众收取费用，也未向表演者支付报酬；</span><br>
<span>然而现在顶着个人学习的名义发布已经有众多判例堵上。免费表演这款的表演这个项目也很难在文字、图像或者游戏等作品上套用。</span><br>
<span>游戏还好，只发补丁的话侵权方是玩盗版的玩家和打好补丁的资源发布者，汉化组好歹有得甩锅。</span><br>
<span>漫画动画视频小说之类的就不行了。</span><br>
<span>百度一下著作权法稍微动动脑子其实就能懂的。</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span>对字幕有版权，所以现在很多组都不压视频而是放字幕保身</span><br>
</p><p><b>逍遥津的战神: </b><br>
<span>中国是没有的，每个国家不太一样</span><br>
</p><p><b>雷霆战士加藤惠: </b><br>
<span>著作权的行使方式包括许可使用、转让和继承。</span><br>
<span>民间汉化是对自己汉化出来的部分具有著作权，只要他“许可使用、转让和继承”自己的汉化部分的著作权，不侵犯原著的著作权即可行使。并不是说他对自己汉化的部分是不具有著作权的。这也是为什么官方私自拿民间汉化来用是违法的原因。</span><br>
</p><p><b>szz131061: </b><br>
<span>4楼和5楼说的有点问题，这事情得分成两部分：</span><br>
<span>（1）字幕组侵犯了番剧的著作权，权利人可以以此为由要求字幕组停止侵权并赔偿；</span><br>
<span>（2）字幕组翻译的成果，字幕组对于其翻译的成果也享有著作权，如果其他人（即便是原来番剧的著作权人）未经许可用了字幕组的字幕，字幕组一样可以要求停止侵权并赔偿的</span><br>
</p><p><b>上将郝萌: </b><br>
<span>有，别人无权转载是侵你翻译的权，你自己放出来就是侵原作者的权了。只有翻译完放硬盘里最安全。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>林熙蕾: </b><br>
<span> 本帖最后由 林熙蕾 于 2019-12-14 21:09 编辑 </span><br>
<span>我觉得，著作权也得有个度的问题。</span><br>
<span>如果直接用汉化组做的漫画(或字幕组的动画)拿来牟利，那么，不论是收费贩卖也好，广告盈利也好，集资拉赞助乃至开公司也好，汉化组(字幕组)要谴责都是正当的，哪怕原作者没授权，因为这毕竟是直接拿他们劳动成果来卖钱，算是涉嫌违反劳动法。正版代理公司都没这么干，盗版更不必说。</span><br>
<span>但是，如果拿来做了二次加工处理，变成形式上几乎完全不一样的载体，比如恶搞版漫画(动画)，漫画转视频，或动画转截图漫画文章，手办宅衣等等，这时有资格追责的只有原作者或授权的代理方，汉化组(字幕组)压根连谴责的资格都没有，理由起码有5条：</span><br>
<span>1，形式不同的作品，由于二次创作里有大量劳动成分，算是同人作品，哪怕日本原作者，非热门的作品为了推广方便，大部分都自由授权同人创作，甚至热门的同人也很少被追责(迪斯尼等版权流氓除外，日漫这边对同人很宽松)。那么，连原作者都对同人如此宽松，连正版授权都没有的汉化组或字幕组，有资格谴责同人？</span><br>
<span>2，从标准看，汉化组自己未经授权，对原作做了二次创作，然后谴责别人用他们作品继续同人，这不是双标么？哪怕汉化组用自己没盈利，对方盈利来解释这个双标问题，但大多数情况下也还是解释不通，毕竟目的是盈利的同人只是极少数，绝大多数同人都是用爱发电，比如哔哩那个视频补贴，很多up主压根不屑于领取。</span><br>
<span>3，从劳动成分的占比组成看，同人作品，大部分工作属于发布者自己的劳动成果，这点其实和汉化组作品没区别，和直接拿汉化组作品拿来赚钱不是一码事。</span><br>
<span>4，从素材来源和可替代性看，原作者生肉和汉化组熟肉都只是素材，而且汉化组熟肉还是可替代素材，同人直接用生肉当素材都可以，这点其实和汉化组作品没区别，也是都是未经授权拿作者的生肉做二次创作，就算人家用了汉化组素材，但也不是必须的，骂了也没用，人家大不了直接用生肉做同人，汉化组谴责这个是自断后路，毕竟就算逼人家放弃汉化组素材也对他们没影响，但汉化组施加影响力的途径就少了一条。</span><br>
<span>5，如果最后撕逼到对决公堂，显然有资格裁决的是原作者，但换你是原作者，你会支持哪边？一边是形式不一样的同人作品，连日本本土同人都大概率被作者支持，异国文化输出不是更安全？另一边，汉化组的所谓推广，因为形式媒介和原作一样，所以会对正版销量有直接影响，除了海贼王这种免费正版外，有多少作者乐意减少收入呢？</span><br>
<span>总结下，汉化组作品本质是原作的二次创造的同人，同人作品对自己本身要求维权，我支持，这是直接的劳动成果，哪怕原作者没授权，别人也没资格盗用，毕竟就算没著作权法也有劳动法呢；</span><br>
<span>但同人的同人还继续要求维权？也请称称自己斤两！就算玩版权传染协议，有这资格的也是原作者，同人的同人不是汉化组的同人，和汉化组一样，还是最初原作的同人，没了汉化组，人家一样可以同人，最多降低一些质量，但最必要最不可取代的素材还是靠原作者提供，汉化组并非不可替代，毕竟，大部分观众不在乎质量如何。</span><br>
</p><p><b>yuuu: </b><br>
<span> 本帖最后由 yuuu 于 2019-12-15 01:53 编辑 </span><br>
<span>编辑。。。。</span><br>
<span>—— 来自 Hisense HLTE700T, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>semerita: </b><br>
<span>中国问题是又不执行，谈了也是白谈。无非就是看你体量大不大，体量大风险高。</span><br>
<span>字幕和翻译其实很简单，翻译的人有版权，前提条件是取得原版权者的同意，没有同意的话我不知道怎么算的，有案例吗。</span><br>
<span>假使某视频网站得到了原作的授权，但是使用了民间的翻译，这里面可能就存在道德上的争议。我觉得在法律上，民间要跟正版引进商打官司，是很难赢的。</span><br>
<span>商业运作的话，就得很谨慎了，搞不好容易翻车。赚不赚钱最后判的差距是比较大的。民间团体一般不来钱的，反正也没人管，别出风头就是了，但是法律上可能没理可讲，就是道德上的问题了。</span><br>
</p><p><b>ESAKA!: </b><br>
<span> 本帖最后由 ESAKA! 于 2019-12-15 05:04 编辑 </span><br>
<span>简单来说就是不受保护，无论国内外。</span><br>
<span>传媒学大师级人物Henry Jenkins 在06年的书《Convergence Culture: Where Old and New Media Collide》中曾经对民间社区对原作的二次创作抱有极大的期望，甚至认为这种行为会导致民间创作的参与度、市场份额甚至作品内话语权超越官方，达到反客为主的效果。</span><br>
<span>但是实际的发展却根本不是这么一回事，无论民间创作怎么蓬勃发展，缺乏对原作所有权这一先天劣势导致了他们只能任原作公司鱼肉，自己的创作结果可以被随便拿来用却不必得到任何报酬。</span><br>
<span>国内有你说的老滚饥荒事件，国外有芬兰网飞盗用字幕组成果的事件。这种滥用民间创作不光是官方和民间字幕组的争端了，甚至已经上升到原作厂商对他国语言民间字幕组成果的滥用了。一个好例子就是下面这张图，av里面看片的情节用的是澳门赌场字幕。这看上去只不过是一个笑话，但是实际上想一想，一个拍av的剧组与其使用中文字幕组的盗版字幕av也不用自家的av，可想而知民间字幕组的成果传播的有多么的广泛，到了对av导演来说网上下一部盗版av都比问自家厂商要一张碟来的方便的地步。但是另一方面，他们在传播上的成功带来的却是版权上的失败。无数的例子都证明了，他们的所谓“版权”只有在民间汉化组内部通过脆弱的社区公约才可以维系，在拥有原作品版权的公司和官方本地化团队面前，他们无非就是刀板上的鱼肉罢了。</span><br>
<span>结果就是最近几年，国外学界对Henry Jenkins这一假设早就彻底地不认同了，温文尔雅一点的，比如尔湾的伊藤瑞子，只是在自己的书《Fandom Unbound: Otaku Culture in a Connected World》里面指出民间创作者在法律上得不到应有的保护。</span><br>
<span>极端一点的，比如英国的 Christian Fuchs，就差在自己的论文里面把资本主义我操你妈骂出口了。Fuchs认为这 根本就是资本主义引蛇出洞的阴谋，他认为老Henry不过是资本家的一条狗，帮助他们引诱更多的民间创作者投入有去无回的陷阱罢了。有一次学术会议，老Henry想要找他把话说清楚，结果Fuchs当场拂袖而去，根本不屑与Henry说话。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1899898[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
