<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【内含剧透】通关后关于弹丸论破V3的几个疑问</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【内含剧透】通关后关于弹丸论破V3的几个疑问</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 12:01:46 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【内含剧透】通关后关于弹丸论破V3的几个疑问[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1940210-1-1.html</link>
      <description>【内含剧透】通关后关于弹丸论破V3的几个疑问&#13;
一口气通了弹丸V3，有几个想不明白的问题，主要是围绕V3真人秀的设定。
&#13;
首先V3世界观里弹丸论破是从第几代开始变成真人秀的？4代以后的内容都去哪了？
&#13;
一代和二代都是彻底的虚构，所以最后白银只能cos一代和二代的角色，但白银不能cos赤松，说明赤松和弹丸论破12不在一个次元。
&#13;
当然白银不能cos现实世界角色的设定可以是胡扯的，但这样一来抛开现实中制作组的问题，整个v3世界中只存在12代剧情的线索这点就很可疑，主谋方的每一个这样的谎话都可以增加V3世界中希望之峰学院并非虚构的可能性。
&#13;
还有就是超高校级的才能问题，在白银给出的真相中，这帮人都是没有所谓超高校级的才能的，一切才能都只是按照设定植入的记忆。但这样一来就很难解释这帮人为何可以实际使用才能。
&#13;
比如入间美兔确实可以发明出厉害的道具，东条确实可以做出顶级料理，安琪确实可以做出逼真的蜡像。
&#13;
如果这些可以用**来解释，比如制作组提供做好的饭菜然后给东条植入自己做饭的记忆之类的，那几个运动系的人，比如星龙马的缩地功以及权太的怪力都无法用简单的**方法做到。
&#13;
反过来说如果一开始就什么事情都能靠**和真人秀道具解释的话，整个剧组只有白银一个员工干活就相当牵强。因为白银需要使用密道去处理像赤松杀人失败之类的问题，而黑白熊等人不能干预自相残杀之类的规则对于真人秀来说毫无意义。如果一定要在虚构世界这个设定上加上真人秀这个设定，那类似的bug就会不断的出现，反而如果从一开始就没有真人秀的话那绝大多数问题都可以用植入记忆这个设定来解释，甚至最原其实也并没有检查过记忆灯是不是真的能生成不同记忆。
&#13;
真人秀设定还有一个问题是第三章的死者复生。按照设定如果安琪真的烧了那本书的话死者确实能够复生，而所谓的观众应该也对这种事情喜闻乐见。但最终没有人深究这件事，如果按照白银给出的真相，死掉的人应该就真的死了。整个第三章的案件没有被主谋方干预的痕迹，唯一能想到的解释也只是黑白熊最后会做出式大机器人或者权太ego这样的形式的复活。
&#13;
当然真人秀一个基本的问题也是既然V3世界中弹丸论破12都只是虚构故事，为何后面变成就变成真人秀了。按照白银给出的真相，所有人一开始的人格都和**后不同，就完全不是真人秀了，换成机器人或者人工智能上演也是一样的。
&#13;
综上，看完之后仔细想了一下，要不然是小高完全没想过这些，纯粹搞了一个糟糕的meta。或者小高把这些全部考虑在内，不断暗示白银说的真相并非真相。
&#13;
如果小高想做开放结局的话那应该给出两边都能说得通的条件，但V3的结局简直就是两边都说不通。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Ton: </b><br>
<span>【内含剧透】通关后关于弹丸论破V3的几个疑问</span><br>
<span>一口气通了弹丸V3，有几个想不明白的问题，主要是围绕V3真人秀的设定。</span><br>
<span>首先V3世界观里弹丸论破是从第几代开始变成真人秀的？4代以后的内容都去哪了？</span><br>
<span>一代和二代都是彻底的虚构，所以最后白银只能cos一代和二代的角色，但白银不能cos赤松，说明赤松和弹丸论破12不在一个次元。</span><br>
<span>当然白银不能cos现实世界角色的设定可以是胡扯的，但这样一来抛开现实中制作组的问题，整个v3世界中只存在12代剧情的线索这点就很可疑，主谋方的每一个这样的谎话都可以增加V3世界中希望之峰学院并非虚构的可能性。</span><br>
<span>还有就是超高校级的才能问题，在白银给出的真相中，这帮人都是没有所谓超高校级的才能的，一切才能都只是按照设定植入的记忆。但这样一来就很难解释这帮人为何可以实际使用才能。</span><br>
<span>比如入间美兔确实可以发明出厉害的道具，东条确实可以做出顶级料理，安琪确实可以做出逼真的蜡像。</span><br>
<span>如果这些可以用**来解释，比如制作组提供做好的饭菜然后给东条植入自己做饭的记忆之类的，那几个运动系的人，比如星龙马的缩地功以及权太的怪力都无法用简单的**方法做到。</span><br>
<span>反过来说如果一开始就什么事情都能靠**和真人秀道具解释的话，整个剧组只有白银一个员工干活就相当牵强。因为白银需要使用密道去处理像赤松杀人失败之类的问题，而黑白熊等人不能干预自相残杀之类的规则对于真人秀来说毫无意义。如果一定要在虚构世界这个设定上加上真人秀这个设定，那类似的bug就会不断的出现，反而如果从一开始就没有真人秀的话那绝大多数问题都可以用植入记忆这个设定来解释，甚至最原其实也并没有检查过记忆灯是不是真的能生成不同记忆。</span><br>
<span>真人秀设定还有一个问题是第三章的死者复生。按照设定如果安琪真的烧了那本书的话死者确实能够复生，而所谓的观众应该也对这种事情喜闻乐见。但最终没有人深究这件事，如果按照白银给出的真相，死掉的人应该就真的死了。整个第三章的案件没有被主谋方干预的痕迹，唯一能想到的解释也只是黑白熊最后会做出式大机器人或者权太ego这样的形式的复活。</span><br>
<span>当然真人秀一个基本的问题也是既然V3世界中弹丸论破12都只是虚构故事，为何后面变成就变成真人秀了。按照白银给出的真相，所有人一开始的人格都和**后不同，就完全不是真人秀了，换成机器人或者人工智能上演也是一样的。</span><br>
<span>综上，看完之后仔细想了一下，要不然是小高完全没想过这些，纯粹搞了一个糟糕的meta。或者小高把这些全部考虑在内，不断暗示白银说的真相并非真相。</span><br>
<span>如果小高想做开放结局的话那应该给出两边都能说得通的条件，但V3的结局简直就是两边都说不通。</span><br>
</p><p><b>urvark: </b><br>
<span>这游戏本来就没逻辑性……不要用正常分析游戏的思维去研究它……</span><br>
<span>玩这游戏放弃思考比较好，顺着剧情去感受游戏节奏以及剧情人设等东西</span><br>
</p><p><b>masterzx: </b><br>
<span>你这疑问能回答小高就不用飞妈了</span><br>
<span>甚至他结局不来这么一句“这一切值得吗”（咦）也至少可以被不少人（包括我）敬为汉子</span><br>
<span>关键是他没这胆量，不止为了是给系列留点余地的，更重要的是就像你说的那样按照这个背景设定剧情上说不通的东西一大堆，小高根本没想好怎么解释于是简单粗暴的来了这么一句话了结了这堆烂摊子，号称说圆了故事</span><br>
<span>剩下的就留给你们来脑补啦</span><br>
</p><p><b>kayoubi: </b><br>
<span>不要对舞台剧太较真，楼上说的感受就好，这代的主题是“谎言”。顺便如果要较真的话，隔壁打越做的AI梦境档案可以满足你。</span><br>
</p><p><b>撸一记: </b><br>
<span>其实二代很多剧情已经让人放弃思考了，三代舔舔角色就好了，剧情，呵呵</span><br>
</p><p><b>Ton: </b><br>
<span>kayoubi 发表于 2020-6-7 21:40</span><br>
<span>不要对舞台剧太较真，楼上说的感受就好，这代的主题是“谎言”。顺便如果要较真的话，隔壁打越做的AI梦境档 ...</span><br>
<span>弹丸的前作包括3我都可以只感受，3的结局我都基本原谅了。</span><br>
<span>12的终章基本都是解释剧情设定和打嘴炮，也是只用感受氛围就行了。</span><br>
<span>但V3进入第六章之后的氛围基本就是严肃的，花了很长的时间去论证为什么你们的世界是虚构的，以及婊观众。</span><br>
<span>如果说主题是谎言的话，我觉得王马在第五章体现的就很好，无论是王马的个性是善还是恶，以及凶手到底是谁这种事情都是两边都能说得通的。但第六章一通论证下来什么都说不通，还不如不论证部分完全留白留给最原打嘴炮，这样就只是一个平庸的meta而不是糟糕的meta。</span><br>
<span>AI确实一本满足。</span><br>
</p><p><b>urvark: </b><br>
<span>Ton 发表于 2020-6-7 21:52</span><br>
<span>弹丸的前作包括3我都可以只感受，3的结局我都基本原谅了。</span><br>
<span>12的终章基本都是解释剧情设定和打嘴炮，也是 ...</span><br>
<span>第六章因为凶手太明显了（看几个人叫黑白熊之母做黑白熊的时候，是个人都知道凶手是谁了），后面没法演下去，所以搞成超游喂屎环节了……</span><br>
</p><p><b>urvark: </b><br>
<span> 本帖最后由 urvark 于 2020-6-7 22:05 编辑 </span><br>
<span>而且第六章逻辑上也有大问题，比如白银是通过厕所秘道去隐藏房，在里面根据黑白熊之母的情报等待天海进来，开书架然后拆相机，铅球掉下来接着白银出门杀了天海对吧，但第一章在食堂的几人的证词就说过了，白银只是中途去了躺厕所，很快就回来了，用的时间也不长，没什么奇怪的，但稍微想一下事件的顺序就知道，先是天海开书架，这时候白银已经在隐藏房里等着了，最原和赤松听到警报开始下楼，然后过了30秒天海拆相机，接着铅球掉下来，白银出门击杀天海，拿了手册进门，最原他们刚冲进房间看到书架关上，靠近书架发现天海尸体，黑白熊的发现尸体广播响起来，这时候白银在隐藏房里丢铅球和放手册，食堂里的人听到广播开始往图书室走，就算白银百米冲刺，顶多也就在女厕所门口碰到食堂的几人，哪有什么去趟厕所很快就回来的说法？更不要说在隐藏房待机需要的大量时间了</span><br>
</p><p><b>Ton: </b><br>
<span>urvark 发表于 2020-6-7 21:59</span><br>
<span>第六章因为凶手太明显了（看几个人叫黑白熊之母做黑白熊的时候，是个人都知道凶手是谁了），后面没法演下 ...</span><br>
<span>白银这个角色从一开始就完全是凶手或者被害人的设定，和真宫寺或者田中刚大木一样不怎么重要的人。</span><br>
<span>当时想着如果白银依靠cos了某个不能cos的角色完成诡计来引出meta设定的话应该会不错，结果最后就直接简单粗暴的用了这个设定。</span><br>
</p><p><b>Ton: </b><br>
<span>urvark 发表于 2020-6-7 21:59</span><br>
<span>而且第六章逻辑上也有大问题，比如白银是通过厕所秘道去隐藏房，在里面根据黑白熊之母的情报等待天海进来， ...</span><br>
<span>确实当时觉得这点很奇怪，按照最原的推理白银能提前知道一切只能通过黑白熊之母。</span><br>
<span>但因为我不擅长分析不在场证明所以就没深究，它说什么就是什么吧。</span><br>
</p><p><b>lushark: </b><br>
<span>其实就是为了最后的反转够意外所以前期几乎没有设置任何伏笔，没有任何伏笔那最后自然就没法自圆其说。尤其这个所谓的“反转”还不讨喜。幸好近几年为反转而反转的情况好很多了，梦境档案和十三机兵就是宁可让玩家在中期就能猜个大概也要把本子写圆。</span><br>
</p><p><b>potwater: </b><br>
<span>从3-5搜查前开始就是要走嘲讽路线了，那回忆灯的内容第一次看与其说想把以前的内容串在一起更像是玩梗。后期的回忆灯就是万金油，想怎么解释都行。</span><br>
<span>说实话经历的动画3之后这游戏但凡想认真讲背景设定时我都没有一秒想严肃对待，所以最后掀桌子的做法也没受到多大刺激。</span><br>
<span>V3结局比较满足的只有否定了一把希望对绝望的主题，以及几句情绪上还算值得信服的台词演绎。解释太长，单口相声太多了。</span><br>
<span>最后留下个语焉不详的尾声，两头不得罪，不能细想，只能留下一句it just work了。</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>曾经论坛里还有白银那个戏服</span><br>
<span>以前在戏服的帖子里就说过，白银否定之前系列角色存在的真实性，继而证否“超高校级的才能”来打击最原一行的存在体认方式。但是她自己作为模仿犯的才能是存在的。</span><br>
<span>所以这就进入了一种“否定之否定”的规律中，把本来揭示的世界观又推进了螺旋上升的迷雾中。我个人认为弹丸1～动画版3是存在的，但以V3时点认识到的不是本来形态。有点类似于史实存在过的三国历史和写出来的三国演义?总之就是那个意思。</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>至于楼主想探讨的“为什么（V3世界观下的）弹丸系列从游戏变成真人秀”，这个倒是很好解释的，吐槽群众的道德心呗</span><br>
<span>早在1代时，除了正常作为游戏的悬疑和解谜，游戏的道德立场就不像逆转系列那样鲜明。在学级裁判那个环节，实际就是把当刽子手的责任推给玩者。就像黑白熊说的，“为什么这么做?----为了要看你们绝望”。把拥有才能和未来的青少年逼进绝望的深渊再看他们翻盘，这可是本游戏的醍醐味来着。</span><br>
<span>如果要自我讽刺，那就得以游戏设计上一定被残酷对待的虚构角色角度进行，所以原本的“游戏”变成了“真人”。百田本来的性格不也是以为自己心狠手辣的键盘侠吗，但是在虚构的真人秀舞台下却变成了一个富有自我牺牲精神的人。所以说虚构角色走哪一步，还是看设计者的想法，可是跟观众（玩家）互动起来，又显得存在得很真实。</span><br>
</p><p><b>Ton: </b><br>
<span>hamartia 发表于 2020-6-7 22:42</span><br>
<span>曾经论坛里还有白银那个戏服</span><br>
<span>以前在戏服的帖子里就说过，白银否定之前系列角色存在的真实性，继而证否“超 ...</span><br>
<span>如果是单纯的开放结局或者以精妙的逻辑悖论作为结局的话我觉得还是可以的。</span><br>
<span>但真人秀这个白银口中的真相基本只带来了一系列矛盾，而否定弹丸1~3在现实中存在的各类证据又有很多可以被造假。观众发的弹幕还有回忆灯制作界面这些以黑白熊的权限是很容易造假的。但超高校级的才能以及各种用于太空旅行的的设备很难造假，包括让kibo变高达的设备，如果不是为太空旅行服务的话根本没必要做真的出来。</span><br>
<span>就导致本来的开放式结局仔细想想其实都是偏向原本的伪真相的，我觉得比较好的处理方式还是像王马那样两边都能说得通的方式。</span><br>
<span>如果玩家用最终章最原的方式推理的话，那就是既不存在歌斐木计划，也不存在真人秀，那剩下的真相就只是一个不想做下去的游戏系列了，可能这才是所谓的真相背后的真相（过于无聊）。</span><br>
</p><p><b>国家免检虎B: </b><br>
<span>最原黑幕论，请。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>矩形冰块: </b><br>
<span>死者复活如果真的实现了我觉得可能会安排一个白板人物，通过回忆灯之类的手段重新写入一个才能人格记忆这样吧。</span><br>
<span>v3玩到最后，看到所谓真想后 我都懒得思考什么深层次的意义了，只能感觉到制作者是掀桌不想玩了。</span><br>
</p><p><b>茴香蚪的马甲: </b><br>
<span> 本帖最后由 茴香蚪的马甲 于 2020-6-8 01:13 编辑 </span><br>
<span>V3里面所揭示的杀人游戏前10季的logo，其中第1季至第3季直接就是希望之峰学园三部曲的logo，第4季的logo是在模仿前3季的风格，到了第5季至第10季的logo就全部都是在玩梗了：最终幻想、你的名字、哥斯拉、奥特曼、高达、哆啦A梦。。这么玩梗看上去也不像是要补齐之前全部52季的样子。当然这IP本身也不可能发展到那种程度，尤其还是日厂。如果是老美的大热IP，无论V3搞出这种的设定的本身目的是什么，后续八成都会往前52次杀人游戏里下文章。</span><br>
</p><p><b>柰子辟谷: </b><br>
<span> 本帖最后由 柰子辟谷 于 2020-6-8 01:17 编辑 </span><br>
<span>花了三百块钱换了个大剧情就是制作人在你头上拉屎的游戏是怎么还讨论的那么起劲的</span><br>
<span>要说的话看似精髓的第五章也是一摊烂泥。王马这个局加上意外情况，已经构成了双重死局，现场所有摄像机失效的情况下，黑白熊的规则已经被破局了</span><br>
<span>因为他一不能判定死者是王马还是大哥，二是判明了也无法确认王马是先死于毒箭还是压力机</span><br>
<span>这就是王马的目的，直接从规则本身入手摧毁游戏，按说，这种情况下主角团直接拒绝推理游戏就结束了，因为该有真相的人手里也没有真相</span><br>
<span>按说这群人该是最清楚王马什么动机的，结果集体智商下线非要推理，你推理个鸡儿球啊，边推理还要边问王马这小子到底想干嘛诶，他妈他想干啥你们这么聪明看不出来吗？</span><br>
<span>最后大哥还非要出来，你出来顶个卵用啊？不是给敌人递刀子吗？还搞得自己好像很伟光正一样</span><br>
</p><p><b>MaskedBlade: </b><br>
<span> 本帖最后由 MaskedBlade 于 2020-6-8 02:21 编辑 </span><br>
<span>弹丸世界观不是“真人秀”，而是大家都是电脑人，观众就是现实中的你我，主办方就是小高在的游戏公司，所以从1开始就是“真人秀”了。</span><br>
</p><p><b>Ton: </b><br>
<span>柰子辟谷 发表于 2020-6-8 01:09</span><br>
<span>花了三百块钱换了个大剧情就是制作人在你头上拉屎的游戏是怎么还讨论的那么起劲的</span><br>
<span>要说的话看似精 ...</span><br>
<span>主要还是当时最原推理速度快但思维死板。</span><br>
<span>导致有了最原的推理不管黑白熊有没有摄像机都可以使用最原的推理给自己台阶下。而不管是真相是歌斐计划还是真人秀，理论上黑白熊势力都是可以随时掀桌子把他们全杀了的，会不会这么做仅仅取决于主谋势力有多执着于自己的规则。其结果就是尽管王马得逞，但黑白熊依旧游刃有余。</span><br>
<span>在最原推理出真相之后大哥自己跑出来只需要牺牲自己一人，如果不跑出来导致投错了或者黑白熊掀桌的话那就直接全灭了，先保住最原他们的性命再让他们继续探索真相这点我觉得没什么问题，而且百田这条命本来也是那个时候就要结束了。</span><br>
<span>后面游戏得以结束很大程度也是依靠机望掌握的暴力和黑白熊仔的铁金刚势均力敌，而不是靠打破游戏规则，百田死的时候这帮人还是完全打不过主谋，主谋掀桌子是一点办法也没有的。</span><br>
</p><p><b>哈尔摩尼亚N: </b><br>
<span>就是劣质meta啦</span><br>
<span>最后的喷人小游戏，被喷的到底是制作组还是观众？喷人的是主角还是玩家？小高自己都拎不清吧，只能装傻“啊哈哈哈其实都是谎言哦”，活像论坛上钓鱼失败的巨魔</span><br>
</p><p><b>LamdaHT: </b><br>
<span>感觉meta这东西真的要玩得慎重一点，玩得好就能像BDFF震撼而不喂屎，玩得不好就跟V3一样，我到现在还有一种在结局被小高强行骂了一顿的感觉</span><br>
</p><p><b>character: </b><br>
<span>从商业角度来说V3本身就是一个试水作，来试试弹丸系列究竟还能续命的。小高原意肯定是留一个开放式的结局，去留两不误，但无奈能力不足结果正如楼主所说两边都说不通，V3的口碑销量两翻车也直接帮这个系列盖了棺</span><br>
</p><p><b>shihao: </b><br>
<span>character 发表于 2020-6-8 12:56</span><br>
<span>从商业角度来说V3本身就是一个试水作，来试试弹丸系列究竟还能续命的。小高原意肯定是留一个开放式的结局， ...</span><br>
<span>别张口就来</span><br>
<span>弹丸系列1，2代销量就很低,只是因为角色厨比较能刷存在感,让人以为这系列很赚钱</span><br>
<span>所以V3决定完结,甚至放小高随便玩了</span><br>
<span>结果V3系列初动销量最高</span><br>
</p><p><b>南去: </b><br>
<span>楼上钓鱼失败的巨魔这个比喻用的真好</span><br>
</p><p><b>剑布衣: </b><br>
<span>2020年了，怎么还在信真人秀的。小高的意思很明显，就是玩儿你</span><br>
<span>认真说的话，真人秀才是假的，因为小高在游戏发售后几天被骂急眼了要玩家再去玩一次序章，实际玩了之后就会看见和白银所讲的不少矛盾之处，意思很明显，小高就是在下套让你去讨论真假，可是他心里的真实想法就是1和2都存在。玩家一旦思考真假，就是他赢了</span><br>
<span>顺便弹丸这牌子又没死，4只是时间问题。还是坐下来等看雾切7讲啥吧</span><br>
</p><p><b>黑上シグマ: </b><br>
<span>引用第26楼剑布衣于2020-06-10 03:58发表的:</span><br>
<span>2020年了，怎么还在信真人秀的。小高的意思很明显，就是玩儿你认真说的话，真人秀才是假的，因为小高在......</span><br>
<span>我记得小高说，他现在在做的那几个游戏卖得好了再考虑去做弹丸4</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>妹控使徒: </b><br>
<span> 本帖最后由 妹控使徒 于 2020-6-10 08:30 编辑 </span><br>
<span>V3整体就是个玩票 一个终结自我的票    这是这作的核心</span><br>
<span>告诉你这个IP就是个玩笑是个游戏   并直讽这个系列和深爱它的fans们都是扭曲狂热的这种病态的东西就该被终结掉以及才囚等等细节也在暗示这作是最终了</span><br>
<span>当然终究这是商业作还是留了回马枪最开头和最后的对照明显表示还有一些猫腻</span><br>
<span>其实这种玩票风格我还是蛮喜欢的很大胆   只可惜他开火的对象正是这作品人气积累的根基-------过于中二的背景设定和人设   而且这作有更明显的推理逻辑漏洞使得这玩票显得更拙劣如果能完善掉那堆逻辑漏洞并没有开头结尾的回马枪那么这作还是可以封神即使争议极大</span><br>
<span>其实真要说弹丸3才是无以复加的烂   V3只是玩过火但3是想写个好结局却毁掉系列过去积累的所有人设的格调和中二度, 以及在真没有反派存在的前提下因为"我想让一个娘炮振作起来"而把希望部最高层干部杀干净的智障逻辑估计是接下来10年没什么东西能突破的下限</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>我还纳闷为啥大家的身份都是伪造的，白银却不能cos呢</span><br>
<span>难道他们在白银的判定里已经算是真实存在的人了</span><br>
</p><p><b>Erikas: </b><br>
<span>v3这么清爽的东西怎么会是shi呢</span><br>
<span>弹丸就是一个b级片，暴力涩青，基情**才是它应该提供的</span><br>
<span>找回自己的定位的弹丸，比膨胀后圆设定圆不成自暴自弃的弹丸要清爽多了</span><br>
<span>话说教室的那个置物柜挺耐人寻味的</span><br>
<span>回忆灯从置物柜里出现，代表了置物柜是个凭空产生东西的地方</span><br>
<span>而序章里赤松枫从置物柜出来前，说了自己在此之前不存在这样的话</span><br>
<span>meta最浓厚的地方大概就是这里了，角色是从置物柜里诞生的，世界没头也没尾，但不管怎样赤松是个好女孩</span><br>
</p><p><b>香蕉芭菲: </b><br>
<span>很久前打完的，只能凭印象了。我的想法是白银的说法也是假的。可能V3是一场秀，同时是绝望残党用来折磨被俘虏的幸存者的策略</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>woshenc: </b><br>
<span>但是我记得3的动画是在V3发售前放松的？</span><br>
<span>这么烂不怕都不去买游戏了吗？</span><br>
</p><p><b>毛线与豆腐: </b><br>
<span>个人意见是最终章白银的说法有真实的成分，但破绽也不少，不足以完全采信。</span><br>
<span>刚通关的一段时间我是倾向于v3整体世界是虚拟世界，至少也是前作新世界程序那种设定的。毕竟黑白熊想凭空盖什么就能盖什么，想复活烧个书就行，如果按白银的说法进来之前大家都是普通人，那kibo怎么变的机器身体？甚至如果白银真人秀的说法成立，那大家有可能现实中都不会真的死，毕竟全球播放的节目，死得就剩俩人了，伦理上说不过去，而且普通高中生谁要参加这种玩意啊</span><br>
<span>后来我又一想，对这玩意的世界观认真我才是输了。比起骂玩家的meta，小高更想搞一个云山雾罩的结局，就是怎么想都说得过去，全盘推翻也行，完全接受也行，这样更符合v3真实与谎言的主题，从开始猜哪边是真实的时点，你就入套了</span><br>
<span>但是他水平不够搞砸了</span><br>
<span>对待这种小高恶意下设定的东西，最好的办法就是像最原那样掀桌子不玩了，谁跟你猜啊，你爱咋咋地。认真来讲，如果小高真的想婊玩家，那他也婊歪来，一直以来这个ip的粉丝喜欢的东西不能简单用希望战胜绝望这种空泛的主题全部代过，这系列最不能吹的就是世界观设定了，怎么想怎么扯，大家就是花钱看你小高还能怎么扯的，他还真真情实感上了……所以最终章不要带入游戏中的傻逼观众视角会好受很多。</span><br>
<span>倒黑泥，v3我最受不了的其实不是最终章，而是它全程那种一拳打到棉花上的感觉。所有它铺垫的内容，最后全被证明没什么用，回忆灯这玩意就不说了，二三章的杀人动机都什么玩意儿，感觉这帮人黑白熊不做什么，放一起饲养俩月都会自然发生杀人事件……打完第三章我气得差点卸游戏(虽然事后想想也不是没道理，我要是主持一个杀人游戏，我也要往别人DNA里刻点方便杀人的设定，作为主谋多轻松啊)。然后就是冗长的学级裁判，很多时候玩家都推到第五层了，也不知道你最原在第几层，反正大部分时间都花在艰难地拉回节奏和维持学级裁判秩序上了，所有人都热衷于聊些有的没的无聊事，这个气氛就跟之前和不认识的人跑剧本杀的气氛一样一样的，没有人在推理，所有人都在藏线索还瞎比带节奏……勾起了我糟糕的回忆……充分证明了有一两个有智商还靠谱的翅膀是多么重要的事</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI SEA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>BAIN: </b><br>
<span>小高飞马就完事了，前几章还有点意思，后面就嗯meta，什么狗屁玩意</span><br>
</p><p><b>lazycat233: </b><br>
<span>我玩的时候感觉前面也没没你们说的那么烂，直到最后一章</span><br>
</p><p><b>琉Ryuh: </b><br>
<span>我觉得就算是算上最终章也没有那么烂吧……起码没有弹丸3烂。3才是真的喂屎</span><br>
<span>V3的故事情节，案件，相关设定还有人设都属于我比较喜欢的类型（也有可能是因为以及被铺天盖地的第六章剧透给影响了预期）</span><br>
<span>至于能力为什么也能捏造，我的看法是，</span><br>
<span>赤松原本是喜欢弹钢琴的普通人，最原是想当一回超高校级侦探的侦探角色厨（？）</span><br>
<span>也许是因为他们本身就掌握着相应的技能，只不过远不到“超高校级”的程度而已</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1940210[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
