<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>zt  JACC：这么神奇！经常吃红辣椒或能让机体全因死亡率下降23%！</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>zt  JACC：这么神奇！经常吃红辣椒或能让机体全因死亡率下降23%！</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:49:02 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>zt  JACC：这么神奇！经常吃红辣椒或能让机体全因死亡率下降23%！[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1908945-1-1.html</link>
      <description>zt  JACC：这么神奇！经常吃红辣椒或能让机体全因死亡率下降23%！&#13;
2020年1月10日 讯 /生物谷BIOON/ --红辣椒（Chili pepper）是意大利人厨房中最常见的配料，几个世纪以来，人们一直在称赞其治疗功效；近日，一项刊登在国际杂志Journal of the American College of Cardiology上的研究报告中，来自伊苏布利亚大学的研究人员通过研究发现，经常食用红辣椒的人的全因死亡率要比不食用的人低23%。
&#13;
图片来源：CC0 Public Domain
&#13;
这项研究中，研究人员对参与到Moli-sani研究中居住在莫利赛地区的22，811名居民进行研究，研究人员对参与者的健康状况进行了平均8年的跟踪调查，并将其与饮食习惯进行对比，结果发现，定期摄入红辣椒的人群（每周至少四次）患心脏病的风险能够下降40%，同时其脑血管死亡率也会减少一半以上。
&#13;
研究者Marialaura Bonaccio表示，一个有趣的事实就是，对于死亡风险的保护似乎与人们遵循的饮食类型无关，换句话说，有人可以遵循健康的地中海饮食模式，而有人可以吃的不那么健康，但对于所有人群而言，摄入红辣椒的确是有保护作用的。在这项名为Moli-sani的研究中，研究人员首次分析了摄入红辣椒与欧洲和地中海人群死亡风险之间的关系。红辣椒是人群日常食物文化中的基础组分，我们经常能够看到红辣椒挂在意大利人家中的阳台上，甚至在珠宝上也都有描绘。
&#13;
几个世纪以来，各种有益的性质都与摄入红辣椒有关，而这大部分是基于传统或轶事；如今重要的是，研究人员必须以严格的方式进行研究来为其有益效应提供一定的科学依据，正如研究人员在中国和美国观察的那样，我们都知道，尽管辣椒属的各种植物在全球范围内的消费方式并不相同，但其对于机体健康均有一定的保护作用。
&#13;
后期研究人员还需要进行更为深入的研究来理解红辣椒及其所含的辣椒素发挥机体有益效应的机制，就目前而言，爱吃辣椒的人群或许就更有理由来保持他们的饮食习惯了。（生物谷Bioon.com）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>derceres: </b><br>
<span>zt  JACC：这么神奇！经常吃红辣椒或能让机体全因死亡率下降23%！</span><br>
<span>2020年1月10日 讯 /生物谷BIOON/ --红辣椒（Chili pepper）是意大利人厨房中最常见的配料，几个世纪以来，人们一直在称赞其治疗功效；近日，一项刊登在国际杂志Journal of the American College of Cardiology上的研究报告中，来自伊苏布利亚大学的研究人员通过研究发现，经常食用红辣椒的人的全因死亡率要比不食用的人低23%。</span><br>
<span>图片来源：CC0 Public Domain</span><br>
<span>这项研究中，研究人员对参与到Moli-sani研究中居住在莫利赛地区的22，811名居民进行研究，研究人员对参与者的健康状况进行了平均8年的跟踪调查，并将其与饮食习惯进行对比，结果发现，定期摄入红辣椒的人群（每周至少四次）患心脏病的风险能够下降40%，同时其脑血管死亡率也会减少一半以上。</span><br>
<span>研究者Marialaura Bonaccio表示，一个有趣的事实就是，对于死亡风险的保护似乎与人们遵循的饮食类型无关，换句话说，有人可以遵循健康的地中海饮食模式，而有人可以吃的不那么健康，但对于所有人群而言，摄入红辣椒的确是有保护作用的。在这项名为Moli-sani的研究中，研究人员首次分析了摄入红辣椒与欧洲和地中海人群死亡风险之间的关系。红辣椒是人群日常食物文化中的基础组分，我们经常能够看到红辣椒挂在意大利人家中的阳台上，甚至在珠宝上也都有描绘。</span><br>
<span>几个世纪以来，各种有益的性质都与摄入红辣椒有关，而这大部分是基于传统或轶事；如今重要的是，研究人员必须以严格的方式进行研究来为其有益效应提供一定的科学依据，正如研究人员在中国和美国观察的那样，我们都知道，尽管辣椒属的各种植物在全球范围内的消费方式并不相同，但其对于机体健康均有一定的保护作用。</span><br>
<span>后期研究人员还需要进行更为深入的研究来理解红辣椒及其所含的辣椒素发挥机体有益效应的机制，就目前而言，爱吃辣椒的人群或许就更有理由来保持他们的饮食习惯了。（生物谷Bioon.com）</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>一项新的意大利研究表明，经常食用辣椒有助于降低心脏和脑血管相关死亡的风险。由于红辣椒中含有丰富的抗氧化特性植物化学成分，研究人员提倡，经常食用红辣椒，并坚持地中海式饮食以改善心血管健康。</span><br>
<span>意大利Insubria大学流行病学及预防医学(EPIMED) 研究中心主任Licia Iacoviello教授表示，辣椒与心血管疾病死亡风险之间存在着很强的关联性，降低总死亡风险的发现令人吃惊。在意大利波兹利的IRCCS神经医学中心进行的这项研究，共调查了意大利莫利塞地区的22811名公民，通过追踪他们大约八年的健康状况并将其与饮食习惯进行比较，结果发现，在经常食用辣椒的人中，死于心脏病的风险降低了40％。</span><br>
<span>专家反应</span><br>
<span>两名营养研究人员评论了这项研究发现，在强调其潜力的同时，也指出了其缺点。阿斯顿医学院(Aston Medical School) 注册营养师、高级研究员DuaneMellor证实，尽管这项研究表明辣椒是整体饮食模式和生活方式的一部分，但并没有表明食用辣椒与心脏病和中风风险之间存在因果关系。他认为，尽管辣椒可以作为我们食谱和膳食的美味补充，但其直接影响可能很小，而且更有可能使人们吃其他让人愉悦的健康食品。</span><br>
<span>另一位营养研究员、Quadram生物科学研究所Ian Johnson博士对这项研究的可靠方法和从参与者那里收集到的生化标记物的数量表示肯定，但他也指出该研究并未发现令人信服的辣椒保护作用机制。他认为，这项研究的一个主要弱点是找不到剂量反应效应的证据，因此很难相信在任何低水平的辣椒消耗量作用下都会发挥保护作用。然而，Johnson博士指出这种不确定性通常存在于流行病学中，研究得到作者们的广泛认可。</span><br>
<span>健康的生活方式不是药品</span><br>
<span>适度饮食是地中海饮食的基本特征。美国波士顿布里格姆妇女医院的一项纵向研究发现，听力损失不仅仅是衰老过程中不可避免的一部分。该研究调查了3000多名女性，发现改变生活方式和饮食模式可能有助于降低听力损失的风险。研究人员建议坚持地中海式饮食，多吃新鲜农产品、豆类、全谷物和鱼类，以获得更多直接来源的omega-3、蛋白质和维生素。</span><br>
<span>该研究发现，经常食用辣椒（每周四次或更多次）与最佳的健康效果有关，但研究也鼓励不吃辣椒的人坚持健康的地中海饮食。研究人员表示，我们不应该项谈论药品一样谈论每天的摄入量，相反，应该从健康的饮食开始，努力促进全球的健康生活方式。食品行业可以通过提供更接近地中海传统的食品，而无需进行过度的加工，从而促进健康食品文化的发展。</span><br>
<span>进一步的研究</span><br>
<span>该研究小组意在进行进一步的研究，以了解这些关联背后的生物学机制。尤其是计划更好地描述辣椒素（存在于辣椒中的一种刺激性化合物）的作用，辣椒素具有多种健康益处，包括改善心血管功能。</span><br>
<span>Iacoviello博士表示，辣椒对健康作用的分析是对几种食品和饮料进行更广泛研究的部分，这些食品和饮料主要在地中海国家大量消费，但这些并没有包括在流行病学研究中最常用的饮食评分中。据悉，研究团队除了关注红辣椒外，对茶、咖啡、巧克力（尤其是黑巧克力）也高度关注。</span><br>
<span>来源：Nutritioninsight</span><br>
</p><p><b>十点半: </b><br>
<span>可能那个地区喜欢吃辣的人吃盐少？</span><br>
</p><p><b>qiaoyicc: </b><br>
<span>不控制变量光统计数据的这种研究比较常见的一个问题</span><br>
<span>譬如拥有私有游艇会显著提高预期寿命</span><br>
</p><p><b>本异末同: </b><br>
<span>云贵川湘赣都喜欢吃辣椒吧。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1908945[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
