<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>打山和西南鬼故事</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>打山和西南鬼故事</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:49:35 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>打山和西南鬼故事[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1858168-1-1.html</link>
      <description>打山和西南鬼故事&#13;
 本帖最后由 饿另 于 2019-10-7 01:01 编辑 

这几天去亲戚家吃了个饭，他们估计是喝多了讲了一些以前的打山的故事和小时候的乡村鬼故事，挺有意思的，用第三人称转述一下。先说明，一定有不符合逻辑的地方，毕竟我也喝多了，记不太清楚。另外，保留了一些不是特别影响阅读的方言。照片都是找的旧照片，估计不能完整符合要表示的东西。
&#13;
三叔在N市发展比较久了，一般家族里人去N市要是不赶时间的话，会带点东西去他那里吃吃饭。这次也是常规的带点东西去吃吃饭，但是三叔多叫了一个人，郝叔，是他生意上的伙伴，浙江人，不是我们老家的人。饭菜别的不说，有道野味，是野山鸡。“这个假野山鸡你们试试，是T县养殖的山鸡，宣传讲是野山鸡的种。”三叔开始说这道假野山鸡的来历，然后开始倒酒，是玻璃瓶子装的药酒，里面漂着一条黑白条纹的蛇，瓶子底下还有一些棕色的东西，不知道是其它种类的蛇还是药材。“来来来，我们先搞一杯药酒开胃。”这哪门子的开胃方式，以前吃饭咋没见你这样弄“这个山鸡还可以，和以前打山的时候吃到的差不多啊。”我爸试了一块，“讲是讲养殖的，我怕就是从山上偷的野鸡蛋拿来孵然后养的，半个野生的野鸡。”三叔也拿了一块。“讲到打山啊，蛮久没有去打山了。现在管得严，一个都不敢去。”“不讲管得严，就算不严，你也没有力气去跑了。以前下午六点几开始找，半夜三四点才回来，现在哪里受得住这种活路。““呦，以前有回，有个六十三的老bao（语调第二声，方言是 老头 的意思），还不是和我们年轻的时候一样，一个人守一个峒子。跑起来大气都不喘的，厉害的卵不得。“三叔说完伸出右手，掌心朝上，五指稍稍聚拢，看向郝叔，说“你肯定不懂我们老话讲的峒子是哪样东西。生意你在这里也做了十几年，T县你去过吧，那边的山就是这种，连在一起的，又是石头山，陡。像这种几个山头连在一起的地方就稍微平坦一点，有点泥巴，可以种地住人。”我是觉得郝叔一定听不懂，这手势打比喻太抽象了。大概找了一张以前拍的图片，峒子就是画圈圈的位置。http://tva1.sinaimg.cn/large/007X8olVly1g7oyauh3qoj30g00lcaca.jpg
&#13;
“我们以前去打山啊，就是一个人守一个峒子，黑麻麻的一片，就只有一个手电筒。零几年的时候，手机又没有什么信号，都是拿对讲机讲话的。旁边林子又是到处鸟叫啊。我头一回去的时候挨吓得尿都差不多飙出来。”三叔继续说道“我那时是头回打山，他们见我在学校读书，讲我没得力气，跟不上他们，又故意吓我，丢我一个在这边峒子，让我一个人守。他们几个去守另外几个峒子。”山林里的晚上有少部分人也许没去过，给一张峒子里往外面拍照的照片，想象一下一片漆黑，一个人待着，旁边只有不知名的动物在发出声音的场景。http://tva1.sinaimg.cn/large/007X8olVly1g7oyau923hj30g00lc769.jpg“我第一次去啊，他们下午吃饭的时候又跟我摆古（就是讲故事），讲闹鬼，我那时小啊，才初中，旁边又黑。一下子这边有声音，一下子那边有声音，好像到处都有东西一样。我手电筒到处照啊，舞来舞去的。”三叔左右大幅度摆动手臂示意。“柴刀又忘记拿了，只有弹弓，鸟枪他们不给我拿，慌得很。得一下子以后我就爬上树躲起，手电筒到处在照啊。不敢熄电，但是又怕照到什么东西更加挨吓到。”“然后那边开始有响声，树子沙沙响，好像有点什么东西过来了，我赶忙往那边打电筒。后面又突然有猫姑鸟在哼。那个猫姑鸟啊，就是你们讲的那个猫头鹰，吓得我差点从树上落下来。”三叔越讲越兴奋，抿了一小口酒“然后有人声音讲“来了，往你那边去了，快点拿电筒照！”我就想哪里来的人讲话啊？我一个人在这边，哪样子东西过来了，喊我拿电筒去照。吓得我准备跑了，突然我就想起来。“三叔拍了一下桌子，”对讲机响的，喊我照山鸡的。那个山鸡啊，你一拿电筒去照它头，它就扭头过来看你，直直地盯起你，一点不动，然后别个人就可以拿鸟枪去打了，不然总在飞，根本打不中。“
&#13;
“猫姑鸟也是啊，那个眼睛绿油油的，又大。以前走夜路就是林子里突然照对猫姑鸟，两个眼睛绿油油地看着你，好怕得要死。而且哼得又像人在哼，听起来惨得很。”我爸听到了猫姑鸟，就开始说赶夜路的经历。“那个时候天又黑，老人家又讲跟jio鬼，你一个人走夜路，明明你在前面走，后面石头路有些时候就有jio步声，好像是哪个人总跟在你后头走路一样，跟的又紧，好像都要踩到你jio了。回头一看，又没有人，一走路，又开始响。小时候碰到都跑得飞快。”“那个福清张不也是这种摆吗？“三叔娘也打开话匣子了，“福清张你们懂的啊，他经常去打山，瘾头得很，去一回去几天。他不摆他有一回得见跟jio鬼。那回他们是几个人一起去，他在后面走，然后跟jio鬼就来了。走的一会了，他不耐烦了，就扭头讲“你还跟我走看看！我不收拾你一轮好好的！你要走快就上前，不然就后面远点走，不要来这么近，一下子踩到我jio看我不搞死你！”前面的人走夜路本来都有点怕，听到福清张喊这种狠话，懂得是什么东西来了，赶忙跑快快的。““那个福清张平时都不讲这种事，我们一讲他就笑“你们这些算什么，我才是得见多了这种事“，然后讲他有一回拿的干粮多，准备打几天山，有一夜晚就有鬼在他旁边总在讲“给我点吃的啊，给我点吃的啊”他就吼“这点我都不够吃，还给你吃！”，那个鬼就不讲话了。”三叔接着三叔娘的话说道。
&#13;
“那个樊二爷啊，不是个先生嘛？”先生在我们那边指会做法事的人。“有一回他也是挨跟jio鬼，他就讲“你总跟起我走路，一下子我就拿绳子捆你起来了”。樊二爷是先生，不怕这种，他敢拿绳子捆，给我们哪里敢这种做。后尾人家就讲得见他捆起的那个鬼，在他身边呼呼地响。”“你一讲到呼呼地响，我就想起来有回打山，他们和我讲窝风。老张那两个人，走到半山腰，窝风就来了，从前面呼呼地从前面过来，围起来他们两个转。呦，挨吓得jio打摆子噢，像筛糠一样，使劲抖。手电筒照又找不到东西，光是听见响声，围起在转，声音又大。“我爸就问三叔：“他们不是都背的有枪吗，打一枪吓一下窝风不就得了？”三叔说：“哪里敢打枪，打得响还好，要是打不响，那不是更加慌？他们两个就背靠背，一个扶一个，慢慢的坐下来，拿火机点烟准备抽。那个火机又总是打不燃，干脆就不抽烟了，坐起等。等得好久，窝风才走离他们，去另一个山头了。他们马上收拾东西，那晚上就回家了。“
&#13;
寂静了几秒，我趁机长舒一口气，这老故事，时不时听听还挺带感。饭菜不知道什么时候吃的，已经差不多没了。药酒也喝得差不多了。三叔就从柜子里拿了新的一种酒来，这一次玻璃瓶子里面的酒还是黄颜色的，但是里面没有泡有东西，不过粘在瓶子上有一张纸，写的是“马〇酒”，我估计是马鞭酒，或者马蛋酒“我以前去G市吃白事，那边人也跟我讲，他们那边峒子有个老奶，总在下雨的时候得看见，个个人都能看见，但是只是看见背影，从来不得见正脸过。我是不信啊，也是赶巧，第二天就下毛毛雨了，他们就带我去看，老实有一个影子在那里割草。那个人就拉我手，悄悄和我讲“看见没？就在那里”我肯定看见了，有个老奶穿以前那种古时候的衣服在地里面弓起背割草，一下又直起身，走到那头去割草。但是总看不见正脸是什么样。”三叔娘这次先开话题，“后面回来以后，他们又和我讲，以前请的有先生来送这个老奶去下面，先生就挨附身，讲：“我好好的种我的菜，有没有惹到你们，为什么要撵我走？”先生发烧几天都醒不过来，后面就不理这个老奶了”三叔喝了一口马〇酒，说：“姚家坳那个舅娘啊，胆子才是大，今年过年的时候我去看她，就问她，舅爷走的时候你老人家一个人守七天不怕啊？舅娘是厉害，我们老人家去世守七天的时候都是一大群人一起守的，她就一个人在他们峒子守。她那个峒子又只有她一户人家啊，离S村又隔了只有好几个老房子空峒子。那个舅娘这样讲啊：“有什么好怕的！我对你舅爷又不坏，还怕他哪样，来就来呗。平时哪天晚上不得听见山里头喊，“来吃饭哦，来吃饭哦”但是峒子里面只有我和你舅爷两个人住，那不就是那些东西喊而已嘛，时不时还得见打火把下来打水，路上亮堂堂的，光得见火把下来，看不见人。你看那个山包包，昨夜晚烧山，半边天都亮完，刚刚你们过来还不是看见一片树子好好的”，本来我讲难得有空看一会舅娘，陪她住一晚上，第二早再走，挨她这种一讲，趁天还没成黑，赶紧带你叔娘一起下山回家快点”。
&#13;
“有一回你带我去公昌，不是过那个拐弯那里吗，那个鸟也是吓人的很”三叔娘向三叔提起。“是的，那个鸟也是有故事的。以前烧酒那个老贺去公昌的杨家做客，几个人喝点酒有点醉了，本来讲就在杨家睡一晚，第二天早上走的。那个老罗就硬是要带老贺回去。老贺讲：“可以嘛，等一下上那个坡拐弯那里你放我下来，我走路上去，你在坡那边等我，不然带人危险多。”然后到了坡下面，老罗就放老贺下来了，他自己开摩托上去。老贺就看见老罗“咻”的一下冲上坡，也不拐弯，竟然直直的冲下山去了。尸体都找不全，所以弄了两个坟墓，家那边一个，这个坡旁边又一个。就是从那时起，拐弯那里开始有鸟吓人了，是这几年才有的事。以前总听讲那个拐弯在晚上时不时经过的时候就有大鸟俯过来到你面前吓你一跳，四轮的你急刹车还好，摩托车你急刹车一下不直接翻嘛，几多人差点点死在那个拐弯那里。有一回晚上我带她（指叔娘）过那里，就是一只鸟不懂得是不是老鹰，一下子飞出来盖到挡风玻璃上，大得很，整个玻璃全部挡完。好得我听老贺讲过这个事，开得慢，不然就车子都飞到山下面去了。后来挨这事的人多了，也估计得出就是那个老罗在搞鬼了。老罗以前活着的时候也是搞鬼搞怪的，人家牛放在山上，他就去捉牛扒子放进牛耳朵里面去，牛扒子总在耳朵里面咬牛，牛一痛就到处跑，跌下山跌死了以后他就去找主人家去便宜买牛。就请先生去安魂，也不懂现在怎么样了，反正现在晚上是没有什么人过那里了。”
&#13;
没想到写了这么多…我还以为就800多字能写完。转述的时候基本按记忆写的，他们喝酒的时候说的估计也是挺瞎扯的，看个开心就好。
&#13;
比如和跟jio鬼类似的，晚上走在山路上的时候，就感觉有谁扔泥巴在你头上，但是又摸不到泥巴，只能听到声响，还有谁在上面笑的声音。这个时候就要捡一些泥土往头上大概的位置扔回去，估计就是扔回去威胁鬼，不认怂的意思吧……老家有个老头子有一次正在气头上，被扔了一次，就更加生气了，追上山扔回去，好像说追了半个山腰。有一回他们和福清张一起去打山，在守峒子的时候，就看见山头上有两个绿点点慢慢地飘下来，都快到跟前了，停住不动了。就对讲机问福清张这是什么。福清张说“这就是老鼠嘛，不要怕”，他们一想，老鼠有什么好怕的，就继续守峒子等猎物过来。不一会这个绿点点又慢悠悠的上另外一个山头去了。第二天就闲扯，说这老鼠跑得还挺快，一会就从这边山到那边山了。福清张就说，哪是什么老鼠，老鼠你不拿手电筒去照眼睛怎么会发绿光？就是那个东西，怕吓着你们才骗你们说是老鼠的。要是你们那时一知道不是老鼠，心一慌，估计你们就回不来了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>饿另: </b><br>
<span>打山和西南鬼故事</span><br>
<span> 本帖最后由 饿另 于 2019-10-7 01:01 编辑 </span><br>
<span>这几天去亲戚家吃了个饭，他们估计是喝多了讲了一些以前的打山的故事和小时候的乡村鬼故事，挺有意思的，用第三人称转述一下。先说明，一定有不符合逻辑的地方，毕竟我也喝多了，记不太清楚。另外，保留了一些不是特别影响阅读的方言。照片都是找的旧照片，估计不能完整符合要表示的东西。</span><br>
<span>三叔在N市发展比较久了，一般家族里人去N市要是不赶时间的话，会带点东西去他那里吃吃饭。这次也是常规的带点东西去吃吃饭，但是三叔多叫了一个人，郝叔，是他生意上的伙伴，浙江人，不是我们老家的人。饭菜别的不说，有道野味，是野山鸡。“这个假野山鸡你们试试，是T县养殖的山鸡，宣传讲是野山鸡的种。”三叔开始说这道假野山鸡的来历，然后开始倒酒，是玻璃瓶子装的药酒，里面漂着一条黑白条纹的蛇，瓶子底下还有一些棕色的东西，不知道是其它种类的蛇还是药材。“来来来，我们先搞一杯药酒开胃。”这哪门子的开胃方式，以前吃饭咋没见你这样弄“这个山鸡还可以，和以前打山的时候吃到的差不多啊。”我爸试了一块，“讲是讲养殖的，我怕就是从山上偷的野鸡蛋拿来孵然后养的，半个野生的野鸡。”三叔也拿了一块。“讲到打山啊，蛮久没有去打山了。现在管得严，一个都不敢去。”“不讲管得严，就算不严，你也没有力气去跑了。以前下午六点几开始找，半夜三四点才回来，现在哪里受得住这种活路。““呦，以前有回，有个六十三的老bao（语调第二声，方言是 老头 的意思），还不是和我们年轻的时候一样，一个人守一个峒子。跑起来大气都不喘的，厉害的卵不得。“三叔说完伸出右手，掌心朝上，五指稍稍聚拢，看向郝叔，说“你肯定不懂我们老话讲的峒子是哪样东西。生意你在这里也做了十几年，T县你去过吧，那边的山就是这种，连在一起的，又是石头山，陡。像这种几个山头连在一起的地方就稍微平坦一点，有点泥巴，可以种地住人。”我是觉得郝叔一定听不懂，这手势打比喻太抽象了。大概找了一张以前拍的图片，峒子就是画圈圈的位置。http://tva1.sinaimg.cn/large/007X8olVly1g7oyauh3qoj30g00lcaca.jpg</span><br>
<span>“我们以前去打山啊，就是一个人守一个峒子，黑麻麻的一片，就只有一个手电筒。零几年的时候，手机又没有什么信号，都是拿对讲机讲话的。旁边林子又是到处鸟叫啊。我头一回去的时候挨吓得尿都差不多飙出来。”三叔继续说道“我那时是头回打山，他们见我在学校读书，讲我没得力气，跟不上他们，又故意吓我，丢我一个在这边峒子，让我一个人守。他们几个去守另外几个峒子。”山林里的晚上有少部分人也许没去过，给一张峒子里往外面拍照的照片，想象一下一片漆黑，一个人待着，旁边只有不知名的动物在发出声音的场景。http://tva1.sinaimg.cn/large/007X8olVly1g7oyau923hj30g00lc769.jpg“我第一次去啊，他们下午吃饭的时候又跟我摆古（就是讲故事），讲闹鬼，我那时小啊，才初中，旁边又黑。一下子这边有声音，一下子那边有声音，好像到处都有东西一样。我手电筒到处照啊，舞来舞去的。”三叔左右大幅度摆动手臂示意。“柴刀又忘记拿了，只有弹弓，鸟枪他们不给我拿，慌得很。得一下子以后我就爬上树躲起，手电筒到处在照啊。不敢熄电，但是又怕照到什么东西更加挨吓到。”“然后那边开始有响声，树子沙沙响，好像有点什么东西过来了，我赶忙往那边打电筒。后面又突然有猫姑鸟在哼。那个猫姑鸟啊，就是你们讲的那个猫头鹰，吓得我差点从树上落下来。”三叔越讲越兴奋，抿了一小口酒“然后有人声音讲“来了，往你那边去了，快点拿电筒照！”我就想哪里来的人讲话啊？我一个人在这边，哪样子东西过来了，喊我拿电筒去照。吓得我准备跑了，突然我就想起来。“三叔拍了一下桌子，”对讲机响的，喊我照山鸡的。那个山鸡啊，你一拿电筒去照它头，它就扭头过来看你，直直地盯起你，一点不动，然后别个人就可以拿鸟枪去打了，不然总在飞，根本打不中。“</span><br>
<span>“猫姑鸟也是啊，那个眼睛绿油油的，又大。以前走夜路就是林子里突然照对猫姑鸟，两个眼睛绿油油地看着你，好怕得要死。而且哼得又像人在哼，听起来惨得很。”我爸听到了猫姑鸟，就开始说赶夜路的经历。“那个时候天又黑，老人家又讲跟jio鬼，你一个人走夜路，明明你在前面走，后面石头路有些时候就有jio步声，好像是哪个人总跟在你后头走路一样，跟的又紧，好像都要踩到你jio了。回头一看，又没有人，一走路，又开始响。小时候碰到都跑得飞快。”“那个福清张不也是这种摆吗？“三叔娘也打开话匣子了，“福清张你们懂的啊，他经常去打山，瘾头得很，去一回去几天。他不摆他有一回得见跟jio鬼。那回他们是几个人一起去，他在后面走，然后跟jio鬼就来了。走的一会了，他不耐烦了，就扭头讲“你还跟我走看看！我不收拾你一轮好好的！你要走快就上前，不然就后面远点走，不要来这么近，一下子踩到我jio看我不搞死你！”前面的人走夜路本来都有点怕，听到福清张喊这种狠话，懂得是什么东西来了，赶忙跑快快的。““那个福清张平时都不讲这种事，我们一讲他就笑“你们这些算什么，我才是得见多了这种事“，然后讲他有一回拿的干粮多，准备打几天山，有一夜晚就有鬼在他旁边总在讲“给我点吃的啊，给我点吃的啊”他就吼“这点我都不够吃，还给你吃！”，那个鬼就不讲话了。”三叔接着三叔娘的话说道。</span><br>
<span>“那个樊二爷啊，不是个先生嘛？”先生在我们那边指会做法事的人。“有一回他也是挨跟jio鬼，他就讲“你总跟起我走路，一下子我就拿绳子捆你起来了”。樊二爷是先生，不怕这种，他敢拿绳子捆，给我们哪里敢这种做。后尾人家就讲得见他捆起的那个鬼，在他身边呼呼地响。”“你一讲到呼呼地响，我就想起来有回打山，他们和我讲窝风。老张那两个人，走到半山腰，窝风就来了，从前面呼呼地从前面过来，围起来他们两个转。呦，挨吓得jio打摆子噢，像筛糠一样，使劲抖。手电筒照又找不到东西，光是听见响声，围起在转，声音又大。“我爸就问三叔：“他们不是都背的有枪吗，打一枪吓一下窝风不就得了？”三叔说：“哪里敢打枪，打得响还好，要是打不响，那不是更加慌？他们两个就背靠背，一个扶一个，慢慢的坐下来，拿火机点烟准备抽。那个火机又总是打不燃，干脆就不抽烟了，坐起等。等得好久，窝风才走离他们，去另一个山头了。他们马上收拾东西，那晚上就回家了。“</span><br>
<span>寂静了几秒，我趁机长舒一口气，这老故事，时不时听听还挺带感。饭菜不知道什么时候吃的，已经差不多没了。药酒也喝得差不多了。三叔就从柜子里拿了新的一种酒来，这一次玻璃瓶子里面的酒还是黄颜色的，但是里面没有泡有东西，不过粘在瓶子上有一张纸，写的是“马〇酒”，我估计是马鞭酒，或者马蛋酒“我以前去G市吃白事，那边人也跟我讲，他们那边峒子有个老奶，总在下雨的时候得看见，个个人都能看见，但是只是看见背影，从来不得见正脸过。我是不信啊，也是赶巧，第二天就下毛毛雨了，他们就带我去看，老实有一个影子在那里割草。那个人就拉我手，悄悄和我讲“看见没？就在那里”我肯定看见了，有个老奶穿以前那种古时候的衣服在地里面弓起背割草，一下又直起身，走到那头去割草。但是总看不见正脸是什么样。”三叔娘这次先开话题，“后面回来以后，他们又和我讲，以前请的有先生来送这个老奶去下面，先生就挨附身，讲：“我好好的种我的菜，有没有惹到你们，为什么要撵我走？”先生发烧几天都醒不过来，后面就不理这个老奶了”三叔喝了一口马〇酒，说：“姚家坳那个舅娘啊，胆子才是大，今年过年的时候我去看她，就问她，舅爷走的时候你老人家一个人守七天不怕啊？舅娘是厉害，我们老人家去世守七天的时候都是一大群人一起守的，她就一个人在他们峒子守。她那个峒子又只有她一户人家啊，离S村又隔了只有好几个老房子空峒子。那个舅娘这样讲啊：“有什么好怕的！我对你舅爷又不坏，还怕他哪样，来就来呗。平时哪天晚上不得听见山里头喊，“来吃饭哦，来吃饭哦”但是峒子里面只有我和你舅爷两个人住，那不就是那些东西喊而已嘛，时不时还得见打火把下来打水，路上亮堂堂的，光得见火把下来，看不见人。你看那个山包包，昨夜晚烧山，半边天都亮完，刚刚你们过来还不是看见一片树子好好的”，本来我讲难得有空看一会舅娘，陪她住一晚上，第二早再走，挨她这种一讲，趁天还没成黑，赶紧带你叔娘一起下山回家快点”。</span><br>
<span>“有一回你带我去公昌，不是过那个拐弯那里吗，那个鸟也是吓人的很”三叔娘向三叔提起。“是的，那个鸟也是有故事的。以前烧酒那个老贺去公昌的杨家做客，几个人喝点酒有点醉了，本来讲就在杨家睡一晚，第二天早上走的。那个老罗就硬是要带老贺回去。老贺讲：“可以嘛，等一下上那个坡拐弯那里你放我下来，我走路上去，你在坡那边等我，不然带人危险多。”然后到了坡下面，老罗就放老贺下来了，他自己开摩托上去。老贺就看见老罗“咻”的一下冲上坡，也不拐弯，竟然直直的冲下山去了。尸体都找不全，所以弄了两个坟墓，家那边一个，这个坡旁边又一个。就是从那时起，拐弯那里开始有鸟吓人了，是这几年才有的事。以前总听讲那个拐弯在晚上时不时经过的时候就有大鸟俯过来到你面前吓你一跳，四轮的你急刹车还好，摩托车你急刹车一下不直接翻嘛，几多人差点点死在那个拐弯那里。有一回晚上我带她（指叔娘）过那里，就是一只鸟不懂得是不是老鹰，一下子飞出来盖到挡风玻璃上，大得很，整个玻璃全部挡完。好得我听老贺讲过这个事，开得慢，不然就车子都飞到山下面去了。后来挨这事的人多了，也估计得出就是那个老罗在搞鬼了。老罗以前活着的时候也是搞鬼搞怪的，人家牛放在山上，他就去捉牛扒子放进牛耳朵里面去，牛扒子总在耳朵里面咬牛，牛一痛就到处跑，跌下山跌死了以后他就去找主人家去便宜买牛。就请先生去安魂，也不懂现在怎么样了，反正现在晚上是没有什么人过那里了。”</span><br>
<span>没想到写了这么多…我还以为就800多字能写完。转述的时候基本按记忆写的，他们喝酒的时候说的估计也是挺瞎扯的，看个开心就好。</span><br>
<span>比如和跟jio鬼类似的，晚上走在山路上的时候，就感觉有谁扔泥巴在你头上，但是又摸不到泥巴，只能听到声响，还有谁在上面笑的声音。这个时候就要捡一些泥土往头上大概的位置扔回去，估计就是扔回去威胁鬼，不认怂的意思吧……老家有个老头子有一次正在气头上，被扔了一次，就更加生气了，追上山扔回去，好像说追了半个山腰。有一回他们和福清张一起去打山，在守峒子的时候，就看见山头上有两个绿点点慢慢地飘下来，都快到跟前了，停住不动了。就对讲机问福清张这是什么。福清张说“这就是老鼠嘛，不要怕”，他们一想，老鼠有什么好怕的，就继续守峒子等猎物过来。不一会这个绿点点又慢悠悠的上另外一个山头去了。第二天就闲扯，说这老鼠跑得还挺快，一会就从这边山到那边山了。福清张就说，哪是什么老鼠，老鼠你不拿手电筒去照眼睛怎么会发绿光？就是那个东西，怕吓着你们才骗你们说是老鼠的。要是你们那时一知道不是老鼠，心一慌，估计你们就回不来了。</span><br>
</p><p><b>UncleY: </b><br>
<span>看到三叔、樊二爷、郝叔、福清张 这些名字总感觉是他们进山是去盗墓的。</span><br>
<span>虽然方言蛮多，但看起来还挺带劲， 这是不是和乡村跑团联动？</span><br>
</p><p><b>天灬逸: </b><br>
<span>挺有意思的</span><br>
</p><p><b>暴走机关车: </b><br>
<span>所以最后的绿光是啥？老虎？</span><br>
</p><p><b>popeacg: </b><br>
<span>那个，我四川的，老家也有跟jio鬼的故事，小时候我舅舅还讲过……我夜路走的也不少 ，没碰到啥太离奇的事</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>饿另: </b><br>
<span>福清张也可能是付庆章，用我那边方言念起来一个音。</span><br>
<span>最后一个绿光是啥我也不懂，感觉长辈的暗示就是鬼</span><br>
</p><p><b>饿另: </b><br>
<span>翻了一下笔记本，少写了一个墓葬习惯，也是蛮奇特的。</span><br>
<span>家那边少数民族还是比较多的，有一个民族是白裤瑶，是瑶族的一个分支，在N县和贵州有分布，别的地方不清楚有没有。</span><br>
<span>零几年的时候还有不少乡村是住的木结构房子，白裤瑶他们传统房子就是三根大立柱撑住屋顶，周围在辅助做墙之类的加固。然后好像不区分房间，一个屋子就是一个大房间。</span><br>
<span>那边新媳妇嫁进来的时候头几天是不能进入这个大屋子睡觉的，一般就在大屋子的外面靠墙修一个小棚子自己和自己丈夫睡几晚。但是来访客人可以睡在大屋子里面。</span><br>
<span>平时的人在大屋子里睡觉就是用草席在地上铺一层，上面盖的东西也是被子什么的。唯一不同的就是下面只垫一层草席。</span><br>
<span>而且这草席也有讲究，要求睡觉的时候头朝大立柱，脚朝外，沿着大立柱围成一个圆，一个柱子睡满了就睡下一个柱子，不区分男女老少，都是草席一铺，围着柱子睡一圈。</span><br>
<span>然后就是我三叔娘的一个妹妹嫁到一户白裤瑶的人家去了，他们去吃红事，因为去的人多，就分了好几间大屋子睡。有一个屋子，柱子旁边就多了一点点土包出来，周围都是平的，这个土包还挺明显。</span><br>
<span>一开始也没有问为什么有个土包，以为是施工不到位。后来红事当天就问主人家，为什么不把那个土包打平，这样睡起来硌得难受。</span><br>
<span>主人家回：“我祖母在下面睡，过几天日子到了再请先生来敲平。”</span><br>
<span>我亲戚就一脸懵逼，</span><br>
<span>主人家继续：“我们这边和你们不同的，坟墓是埋在家里面的，先生都记得在哪里什么时候埋了什么人，估计差不多了才可以埋下一个人，不然埋的时候挖出来还有肉的身子也太吓人了。”</span><br>
<span>我觉得这和死人睡在一个屋子里也挺吓人的</span><br>
<span>我妈就吐槽，你们这把坟墓放在房子旁边不也差不多一样吓人，以前刚搬过来的时候，老房子旁边就是几个墓，路边也是墓，看起来都吓人。</span><br>
<span>这里说说，家里老房子旁边是我爷爷的爷爷，和爷爷的奶奶的墓。近一点的位置是一个无名墓，没有人来祭拜，也就清明节的时候我家这边会顺便给几柱香和一些纸钱。</span><br>
<span>稍微远一点的位置是一头猪的墓，这头猪就厉害了，据说长了五百斤，一胎能生二十多猪仔。总之后来养到自然死亡之后就当作猪里的神仙埋起来了，每年祭拜以求养的猪、鸡也能长的大，下崽多。</span><br>
<span>白裤瑶这事我也是听说，没见过，保不准论坛里就有白裤瑶分支的人，还请指正。</span><br>
</p><p><b>sunseraphic: </b><br>
<span>饿另 发表于 2019-10-6 20:22</span><br>
<span>翻了一下笔记本，少写了一个墓葬习惯，也是蛮奇特的。</span><br>
<span>家那边少数民族还是比较多的，有一个民族是白裤瑶， ...</span><br>
<span>其他国家不知道，美国尤其东部老城住宅旁边就是墓地还挺常见的，而且似乎因为墓地环境好，附近的房价可能还高点……</span><br>
</p><p><b>天灬逸: </b><br>
<span>城市里公墓都好美啊。</span><br>
<span>想起了姚贝娜在武汉石门峰的衣冠冢。</span><br>
<span>在那里逝者可以安息，生者也觉得肃穆、幽雅。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>天灬逸: </b><br>
<span>我的新晋睡前读物。</span><br>
<span>睡觉前又看了一遍。</span><br>
<span>写的挺好玩的。</span><br>
</p><p><b>Diabolosis: </b><br>
<span>广西是华南</span><br>
</p><p><b>神奇的贝贝: </b><br>
<span>这么很有趣，请问有什么书籍是介绍这种西南山区民宿的吗？鬼故事就更好了</span><br>
</p><p><b>Miss.X: </b><br>
<span>马克慢慢看</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>=v=看完觉得看来还是胆大啥都不怕就不会摊上事儿……</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1858168[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
