<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>要是做一个大嘤疫情版《冰汽时代》……</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>要是做一个大嘤疫情版《冰汽时代》……</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:19:52 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>要是做一个大嘤疫情版《冰汽时代》……[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1919296-1-1.html</link>
      <description>要是做一个大嘤疫情版《冰汽时代》……&#13;
 本帖最后由 dumplingpro 于 2020-3-17 17:29 编辑 

玩家是一个孤立小镇的镇长。（参考意大利第一个感染殉职那个市长。）
&#13;
一个疫情进度条，表示外界疫情进展情况，越来越多的负面新闻传来，外界社会秩序开始崩溃，给小镇带来越来越大的压力。
&#13;
一个希望进度条，表示民众的乐观程度，过于乐观会导致民众不愿意执行隔离、物资配给这些政策，反过来，过低的乐观程度会让民众陷入绝望，增加负面事件的几率，最终引发秩序崩溃。
&#13;
玩家必须在维持住自己支持率的同时，把民众的希望度控制在适度的范围内，避免小镇崩溃，一直撑到疫情结束。
&#13;
----------------------------------
&#13;
刚开始是疫情未爆发状态，玩家作为镇长已经先一步预感到事情不对劲，但民众的希望度过高，盲目乐观，不愿意戴口罩，无视禁止集会的命令，资本家以经济理由拒绝封城，各项措施都被认为是对自由的侵犯，强制措施会引发大量不满支持度大降而下台，强行封城会被企业联合拒绝，玩家只能通过宣传疫情的危险，降低希望度，同时囤积物资。
&#13;
随着疫情进度条推进，各种问题接踵而来，组织平民建立临时口罩工厂因为加班而爆发罢工，出现隔离患者抱怨不够自由而出现偷逃事件，反对分子干脆发起脱掉口罩行动，小镇的财政出现困难，但资本家会拒绝玩家对物资和设施的征用。
&#13;
然后进入爆发期，外界疫情失控小镇沦为孤岛，外界的暴民开始冲击小镇，小镇内问题也越发严峻，物资开始匮乏，床位严重不足需要选择是否放弃老年人保年轻人，棺材开始不够用，甚至有民众听信集体免疫的政策选择放弃隔离状态。
&#13;
希望度开始断崖式暴跌，社会秩序也开始逐渐瓦解，玩家必须提高希望度，采取各种强制措施维持社会秩序不会崩溃。包括军警封锁街道，征用民间物资，实施严格配给制，甚至把企图逃出隔离病房恶意散播病毒的感染者丢进监狱隔离。
&#13;
如果玩家选择严防死守+强制隔离的措施，通关后出现"你拯救了所有人，但这一切值得吗？"。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>飞姆托: </b><br>
<span>jxzeroga0 发表于 2020-03-18 15:13:19</span><br>
<span>怎么，说服不了就只能人身攻击了？</span><br>
<span>模拟人生，模拟城市，过山车大亨这些，还有你吹我的战争，又真的能做 ...少杠了，就算文明也不会你宗教胜利问你值得吗，你点了军事政权极权胜利就问你值得吗，也不会你核弹种满全世界胜利问你值得吗</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>jxzeroga0: </b><br>
<span>历史之 发表于 2020-3-18 17:39</span><br>
<span>我玩秩序，舍友玩信仰，总感觉秩序线被针对了</span><br>
<span>当时刚出伦敦帮不久，可能不满没有压下去，后期大风 ...</span><br>
<span>秩序线我觉得还是很强的，主要就是法典基本都是技能型，要多准备食物。2天一次巡逻+发布宣传，基本上都能维持不满清0希望满值。然后给工业区建广播站，发食物叫工头，那效率蹭蹭的涨，就新家这剧本难度根本随便玩。</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>jxzeroga0 发表于 2020-3-18 15:13</span><br>
<span>怎么，说服不了就只能人身攻击了？</span><br>
<span>模拟人生，模拟城市，过山车大亨这些，还有你吹我的战争，又真 ...</span><br>
<span>换个心平气和点的说法：</span><br>
<span>游戏组自我表达和反馈玩家行为可以有很多方法，可以扣分降评价，可以在类似日后谈里给一节说说由此带来的负面后果，可以对没使用的玩家颁发勋章成就等额外奖励……而大可不用“但这值得吗”的说法，而且这句话和通关结算/奖励之间没有给予足够的缓冲，强烈的情感转折会一下子冲垮玩家前面奋斗累积而来的正反馈。</span><br>
<span>同时这句话本身相当阴阳怪气，看现在到处用它来当恶讽梗就知道了。所以即便排除道听途说的云玩家，也很容易想象它为什么激起了相当大的声浪。</span><br>
<span>“它整体都是粪作”是一个极端，“自作自受怪不得制作组”是另一个极端，套用这种逻辑，那制作组偏要用这种略嫌过激的方式直怼玩家，被群喷也是自作自受，活该啊。</span><br>
</p><p><b>yunluo: </b><br>
<span>历史之 发表于 2020-3-18 14:48</span><br>
<span>城里所有的粮食，都是要给城里的人吃的，也没有任何人会因为职业，性别，年龄在配额上有所差别。</span><br>
<span>而城里 ...</span><br>
<span>是你没玩过这游戏还是你觉得我没玩过这游戏？为啥还能有这种云发言</span><br>
<span>你这不就是先假定是赃物，然后谴责并树立自己的正当性么？这正是公正谴责这条讽刺的意思。</span><br>
<span>游戏之前就有前置事件，问你一个工人老家给他寄了一大堆好吃的，但是别人都很饿，问你要不要把他妈寄给他的食物充公。并不是所有充公的食物都来自偷窃。</span><br>
<span>再说了，a偷b的案件，你破获了，于情于理也应该把被盗物品还给失主，怎么就全进了国库了？你是把警察当征税官用了是吧？</span><br>
</p><p><b>向北子: </b><br>
<span>飞姆托 发表于 2020-3-18 18:52</span><br>
<span>少杠了，就算文明也不会你宗教胜利问你值得吗，你点了军事政权极权胜利就问你值得吗，也不会你核弹种满全世 ...</span><br>
<span>信仰线胜利了，生存下来的是一个ISIS一般的组织，值得吗？秩序线胜利了，生存下来的是一个纳粹一般的组织，值得吗？</span><br>
<span>游戏制作组不是神，也不是玩家自身，所以他并没有资格对玩家进行良心拷问；但这不代表问题不存在，不应该扪心自问。</span><br>
</p><p><b>历史之: </b><br>
<span>yunluo 发表于 2020-3-18 21:26</span><br>
<span>是你没玩过这游戏还是你觉得我没玩过这游戏？为啥还能有这种云发言</span><br>
<span>你这不就是先假定是赃物，然 ...</span><br>
<span>我还是挺好奇老家在哪，伦敦吗</span><br>
<span>应当说，我一直以为他们打猎的食材和做出的饭都上交统一分配了。</span><br>
<span>否则的话这群人为什么要在食堂吃饭，直接自己在家吃了不好吗</span><br>
</p><p><b>yunluo: </b><br>
<span>历史之 发表于 2020-3-18 21:32</span><br>
<span>我还是挺好奇老家在哪，伦敦吗</span><br>
<span>应当说，我一直以为他们打猎的食材和做出的饭都上交统一分配了。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>想起来了，那个事件是DLC新加的，初版的玩家应该不会遇到这个事件。</span><br>
</p><p><b>历史之: </b><br>
<span>yunluo 发表于 2020-3-18 21:38</span><br>
<span>想起来了，那个事件是DLC新加的，初版的玩家应该不会遇到这个事件。</span><br>
<span>没钱买DLC</span><br>
</p><p><b>yunluo: </b><br>
<span>历史之 发表于 2020-3-18 21:45</span><br>
<span>没钱买DLC</span><br>
<span>还行，有钱玩家可以看到真相，没钱玩家就只能蒙头盖脸突然被谴责一番。太功利了，确实可以喷制作公司</span><br>
</p><p><b>历史之: </b><br>
<span> 本帖最后由 历史之 于 2020-3-18 21:58 编辑 </span><br>
<span>yunluo 发表于 2020-3-18 21:49</span><br>
<span>还行，有钱玩家可以看到真相，没钱玩家就只能蒙头盖脸突然被谴责一番。太功利了，确实可以喷制作公司</span><br>
<span>这个真相倒是让事情越发奇怪了，至少不是在 新家 这个本里</span><br>
<span>探索到的地方都已经崩了，方舟那个还比较可能，虽然另一个摇摇欲坠，但是至少还是个城。况且这不应该视为事后补丁吗，还不论打得好不好</span><br>
</p><p><b>jxzeroga0: </b><br>
<span>pgain2004 发表于 2020-3-18 21:07</span><br>
<span>换个心平气和点的说法：</span><br>
<span>游戏组自我表达和反馈玩家行为可以有很多方法，可以扣分降评价，可以在类似日后 ...</span><br>
<span>我对这句话能冲击多少通关感受保留意见，毕竟每个人玩法和水平不同。</span><br>
<span>反正对于制作组而言，负面反馈肯定收到一堆的，后面的剧本对越界判定就模糊多了。最后的秋天也做得就比较平衡，只要不死人就不会不值得，哪怕“用尽一切办法”，两个极致路线也有特殊结局描述和成就了。</span><br>
<span>现在看着楼里多少压根没游戏实质内容的刻板印象就知道了，只要脑补制作组是个值得巨魔这个梗就等于玩透这游戏了，敢说好话你就是巨魔无知玩家。游研社那篇文最后那段都不知道有几个看进去了。</span><br>
<span>“对他们而言，制作组在结局处提出的质问，只不过用以区分“完美结局”和“不完美结局”的标志物。他们会尝试着在“不越界”的条件下完成游戏，但并非是因为赞同制作组所传达的道德观念，而只不过是认为这种结局的难度更高、更具有挑战性。”</span><br>
</p><p><b>yunluo: </b><br>
<span>历史之 发表于 2020-3-18 21:56</span><br>
<span>这个真相倒是让事情越发奇怪了，至少不是在 新家 这个本里</span><br>
<span>探索到的地方都已经崩了，方舟那个还比较可能， ...</span><br>
<span>应该是最后的秋天的内容，那时候冬日之家还没建好，大海还没结冰。你作为另一个能量塔基址，还可以偷冬日之家能量塔的关键零件。</span><br>
<span>冬日之家能量塔爆炸的罪魁祸首找到了，是我杀我自己！</span><br>
</p><p><b>历史之: </b><br>
<span>yunluo 发表于 2020-3-18 22:05</span><br>
<span>应该是最后的秋天的内容，那时候冬日之家还没建好，大海还没结冰。你作为另一个能量塔基址，还可以偷冬日 ...</span><br>
<span>最后的秋天那内容完全不一样了吧，不过看评价还是不错的</span><br>
<span>倒着出可太有意思了，时间线上自己坑自己的感觉</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>向北子 发表于 2020-3-18 21:30</span><br>
<span>信仰线胜利了，生存下来的是一个ISIS一般的组织，值得吗？秩序线胜利了，生存下来的是一个纳粹一般的组织 ...</span><br>
<span>如果在那六点里达成个一两点就是isis+nazi的话，而今的西方世界算是地狱投影到人间了吗。</span><br>
</p><p><b>向北子: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-18 22:41</span><br>
<span>如果在那六点里达成个一两点就是isis+nazi的话，而今的西方世界算是地狱投影到人间了吗。 ...</span><br>
<span>都越界了，还要区分半只脚或是一只脚有意义吗？而西方世界，从来就不是人间天堂。</span><br>
</p><p><b>liquer: </b><br>
<span>回归标题，我的建议是如果真有这样一个游戏，每次刷出来的病毒应该特性随机，有的高传染低致死，有的低传染高致死，有的就是弟弟，这样在事后回过头来看才会有“值不值”“防疫是否过度”（参考美国流感CDC被骂过度反应）的感叹。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>stmule: </b><br>
<span>wszweill 发表于 2020-3-18 09:50</span><br>
<span>讲道理，冰汽一上手就是绝对极权吧，毕竟不考虑副作用所有事件都可以点。真要讨论集权和放任，像大妈2那 ...</span><br>
<span>借楼问一下，今天等下载的时候开了一局大妈2，怎么日本开化了工业只有5？</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>stmule 发表于 2020-3-18 14:07</span><br>
<span>借楼问一下，今天等下载的时候开了一局大妈2，怎么日本开化了工业只有5？</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730,...</span><br>
<span>好久没打了。忘了日本怎么回事，看下政策是不是自由放任，切国资手动造工厂不就得了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1919296[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>要是做一个大嘤疫情版《冰汽时代》……[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1919296-1-1.html</link>
      <description>要是做一个大嘤疫情版《冰汽时代》……&#13;
 本帖最后由 dumplingpro 于 2020-3-17 17:29 编辑 

玩家是一个孤立小镇的镇长。（参考意大利第一个感染殉职那个市长。）
&#13;
一个疫情进度条，表示外界疫情进展情况，越来越多的负面新闻传来，外界社会秩序开始崩溃，给小镇带来越来越大的压力。
&#13;
一个希望进度条，表示民众的乐观程度，过于乐观会导致民众不愿意执行隔离、物资配给这些政策，反过来，过低的乐观程度会让民众陷入绝望，增加负面事件的几率，最终引发秩序崩溃。
&#13;
玩家必须在维持住自己支持率的同时，把民众的希望度控制在适度的范围内，避免小镇崩溃，一直撑到疫情结束。
&#13;
----------------------------------
&#13;
刚开始是疫情未爆发状态，玩家作为镇长已经先一步预感到事情不对劲，但民众的希望度过高，盲目乐观，不愿意戴口罩，无视禁止集会的命令，资本家以经济理由拒绝封城，各项措施都被认为是对自由的侵犯，强制措施会引发大量不满支持度大降而下台，强行封城会被企业联合拒绝，玩家只能通过宣传疫情的危险，降低希望度，同时囤积物资。
&#13;
随着疫情进度条推进，各种问题接踵而来，组织平民建立临时口罩工厂因为加班而爆发罢工，出现隔离患者抱怨不够自由而出现偷逃事件，反对分子干脆发起脱掉口罩行动，小镇的财政出现困难，但资本家会拒绝玩家对物资和设施的征用。
&#13;
然后进入爆发期，外界疫情失控小镇沦为孤岛，外界的暴民开始冲击小镇，小镇内问题也越发严峻，物资开始匮乏，床位严重不足需要选择是否放弃老年人保年轻人，棺材开始不够用，甚至有民众听信集体免疫的政策选择放弃隔离状态。
&#13;
希望度开始断崖式暴跌，社会秩序也开始逐渐瓦解，玩家必须提高希望度，采取各种强制措施维持社会秩序不会崩溃。包括军警封锁街道，征用民间物资，实施严格配给制，甚至把企图逃出隔离病房恶意散播病毒的感染者丢进监狱隔离。
&#13;
如果玩家选择严防死守+强制隔离的措施，通关后出现"你拯救了所有人，但这一切值得吗？"。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>历史之: </b><br>
<span>jxzeroga0 发表于 2020-03-17 19:00:29</span><br>
<span>空中猎人小屋不还是一样飞艇吗那可能我太失落转温室了没看到</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>历史之: </b><br>
<span>yunluo 发表于 2020-03-17 18:57:56</span><br>
<span>你引用的我说的那条是我按照楼主的意思假设的新游戏的政策，不是冰气时代的 ...其实有些密切接触者也是先隔离后检测吧，尤其在前期试剂不够的时候</span><br>
<span>这就是问题所在了，后面两个看着问题就很大，但第一个（并不指告密）看起来是权宜之计，选了就要被说突破底线</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>jxzeroga0: </b><br>
<span>ydd-319 发表于 2020-3-17 22:47</span><br>
<span>连难度什么的都出来了，你们在想什么。</span><br>
<span>刁民时代的问题不是他有雷区，而是踩雷之后【旁白，其实也就是制作 ...</span><br>
<span>这游戏不满和希望值的game over机制摆在那里，所谓巨魔到处乱搞弄死大部分人人但不点高级法典的玩法也不是那么容易的，本身这种巨魔更是不用讨论所谓结局评价</span><br>
<span>反正这游戏玩了快50小时，我还没被评论过一次越界，哪怕是初见通关也照样全程不死人除了固定事件不知道怎么回避。那几条越界法令本身看起来就有问题，后续事件也是比较典型的争议性议题，正常通关也完全不需要点，哪怕是后面一个比一个难的剧本。</span><br>
<span>但个人觉得新家剧本还是太简单了，压根就不存在这楼里云玩家和巨魔黑的值不值得讨论，我是很难想象是得玩得多烂才需要非好奇情况去点后面的法令。后面难民和冬日之家的陨落，那才是考验玩家作为末世领袖取舍和运营水平的好剧本。</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-3-17 02:27</span><br>
<span>马前卒分析了，冰汽时代是借游戏的形式来探讨“极权是如何诞生的”。</span><br>
<span>讲道理，冰汽一上手就是绝对极权吧，毕竟不考虑副作用所有事件都可以点。真要讨论集权和放任，像大妈2那种主流意识形态/执政党限制政策与运营的还差不多。</span><br>
</p><p><b>ydd-319: </b><br>
<span>jxzeroga0 发表于 2020-3-18 09:28</span><br>
<span>这游戏不满和希望值的game over机制摆在那里，所谓巨魔到处乱搞弄死大部分人人但不点高级法典的玩法也不 ...</span><br>
<span>就是好奇啊，模拟运营当然会想点下看看效果，侏罗纪世界还有人拿游客喂恐龙呢。但是 1不可撤销 2最后出来怼你的不是游戏里面的角色而是制作组。这其实有意放大了玩家的负罪感，抱着就是当游戏玩的心态去的人就会不爽。</span><br>
<span>可以想象你应该是挺认真玩这游戏的，大概也是制作组期待的目标人群。可惜很多人面对一个气温能降到-100度，里面的人这种时候甚至还能在酒馆打架的世界显然不会有特别大的代入感（应该说这种上帝视角类型游戏一直都没代入感），这也是出现【刁民】这个戏称的原因，假设真被林登万骂一顿，哪怕骂更凶，大概感慨一番【果然太独裁是要挨骂的】就过去了，但是最后那句话出来，就等于制作组冒出来指着玩家鼻子发声了。我承认我玩的不太认真，但你丫的还要规定我玩游戏的心态？</span><br>
<span>顺便我对这游戏耿耿于怀其实还有一点就是里面太多电车式的二择了，如果要我认真玩，为什么没有折中选项？</span><br>
<span>巨魔当然难了，没摸清机制肯定打不出来，但是你想想一个游戏玩熟以后要么抄作业不死人过关，要么去挨制作组嘴炮，唯一不按套路出牌的乐趣不就只有巨魔了？从游戏性（特别是模拟经营的游戏性）角度看不说失败，起码不能叫成功。这游戏18年到现在，出的DLC也不少，但是反而基本没讨论了就是这个原因。被人带ZZ节奏其实反而被加了热度，这楼也是因为时事才有人想起来玩梗，不然你，我，还有LS这堆人甚至都不会为它冒泡。</span><br>
</p><p><b>jxzeroga0: </b><br>
<span>ydd-319 发表于 2020-3-18 10:13</span><br>
<span>就是好奇啊，模拟运营当然会想点下看看效果，侏罗纪世界还有人拿游客喂恐龙呢。但是 1不可撤销 2 ...</span><br>
<span>这游戏实际上玩得是两套资源，一个就是正常的建设运营，一个是不满希望的民心控制。在新家这里，初上手不了解机制的情况下，只要勤加sl做好运营，后期玩崩的可能性也很少。那么越界最大可能性就是初见好奇能点出什么效果，最后通关明明运营得不错被喷不值得感觉有些恼怒，这个是能理解的。但问题在于本身越界的法令描述有多夸张早就讨论烂了，既然后续新游戏都能无视那些变态法令描述选择点下去了，居然还斤斤计较制作组的一点评价，本身就很矛盾可笑。</span><br>
<span>另外正常游戏流程是没有-100度的，-100已经是终盘暴风雪了，酒馆事件基本不可能在这里发生，除非硬是要终盘才建酒馆来触发。</span><br>
<span>这游戏二择情况我是没什么太大印象，都是按照自己的情况随便选。一般强制2选1都是法令效果，大部分都是可以拒绝和折衷的。这游戏不满条本身就非常好控制，操作余地还是很大的。</span><br>
<span>抄作业不死人不通关说得太夸张了，这游戏不玩极致难度不死人是非常简单的，唯一难点就是要知道有哪些固定事件需要回避掉，这点大致了解下就事了。不死人更多还是考验操作和运营水平，这点我觉得打通全套剧情上手系统机制后，自然而然就知道该怎么做。</span><br>
<span>这游戏我是近期慕名半个月买来打了50小时，抛开制作组在本篇这个值不值得的评判，其他个人反正是没感觉出多少黑点。过于僵硬的细节固然存在，但整体完全没有云玩家和巨魔批判的那么糟，特别是后期更新冬日之家的陨落更是个难度和剧情兼备的精彩剧本。最后的秋天出来时s1还是有讨论的，其他地方更是不少，可能不在s1就不火了吧。这游戏浪费我这么多字说这些，主要还是感谢它让我又见识到了各种道听途说云玩家和巨魔的丑态。</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span>yunluo 发表于 2020-3-17 18:42</span><br>
<span>整个游戏就三个选项会触发“这值得吗”拷问，建立秘密警察逮捕喷你的人、对犯人动私刑打到死为止、建立独裁 ...</span><br>
<span>对啊，制作者太菜了，你可以看看上面22楼的嘲讽233</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span>jxzeroga0 发表于 2020-3-18 10:50</span><br>
<span>这游戏实际上玩得是两套资源，一个就是正常的建设运营，一个是不满希望的民心控制。在新家这里，初上手不 ...</span><br>
<span>老实说很无聊的想法。</span><br>
<span>说到底就是制作者这次塞私货太烂了呗。搞得出戏之后就别怪别人看不爽了。</span><br>
<span>这种经营游戏，就是要把“代价”给搞成自然或者装成自然的反馈。这才有抉择感。你制作者一下场，很多人马上就出戏了。直接把事件反馈当成了制作者的意识判断。然后就糟糕了。</span><br>
<span>比如说那个父亲要出去找女儿的事件，本来可能是“我靠，这货零下120度都能找到人，太强了吧？”</span><br>
<span>但是联系到制作者……可能就变成“我好心救他一条命，他去自杀，我放着他去外面送死，反而是团圆结局，你玩我呢？”</span><br>
<span>你自己也提“唯一难点就是要知道有哪些固定事件需要回避掉”，那就明显的除了抄攻略，不然就得碰到这种事件，自然会有不少人不爽喽。</span><br>
</p><p><b>ydd-319: </b><br>
<span>jxzeroga0 发表于 2020-3-18 10:50</span><br>
<span>这游戏实际上玩得是两套资源，一个就是正常的建设运营，一个是不满希望的民心控制。在新家这里，初上手不 ...</span><br>
<span>怪我没说清楚吧，-100和酒馆打架不是同时发生，而是【在会有-100的最终压力下还能酒馆打架】这种，不过你也可以说这是模拟人的不理性行为，算是我举例错误。</span><br>
<span>剧本这个还行，作为模拟运营，个人觉得刁民设计其实很有意思，但是本身剧本设计限制了玩家发挥的问题还是有的。现在想想，可能我还是太过于执着于【模拟经营的自由度】这点了。比如抄作业，你觉得回避固定事件之后就能随意发挥了，但我觉得【需要回避固定事件】本身就在抄作业了；以及，难度提升对于控人还是有压力的，也许是我自己玩法单调吧。包括二择这种，其实是整体化的，你可以在各个选项里面互相调配找补回来，但一开始玩思路不明确的话就会连环问号。</span><br>
<span>制作组评价这事，他们连后来的访谈都说了就是要【让玩家思考】，但我就是不喜欢这种自己下场逼着你思考的表现方法，做戏做全套，你都能让群众表决流放我，就不能结局群众集体清算我？直接来个造反派把玩家角色关牛棚其实更有戏剧感啊——虽然这很可能就没有制作组那种严肃味儿了。嗯，我大概就是看不惯这种严肃味儿吧，除开这些这游戏还挺好的</span><br>
</p><p><b>astrayl: </b><br>
<span>简单来说就是屁股问题，吃得下白皮那坨充斥着傲慢的所谓普世价值观，冰气时代当然就能被高呼神作</span><br>
<span>然鹅就最近疫情这西方表现该说是现世报？</span><br>
<span>回到这破游，大可指着这游戏制作者鼻子吼“您也配”了</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span> 本帖最后由 战斗鸡 于 2020-3-18 11:42 编辑 </span><br>
<span>astrayl 发表于 2020-3-18 11:24</span><br>
<span>简单来说就是屁股问题，吃得下白皮那坨充斥着傲慢的所谓普世价值观，冰气时代当然就能被高呼神作</span><br>
<span>然鹅就最 ...</span><br>
<span>其实很重要一点就是出戏呗。</span><br>
<span>游戏事，游戏了。《我的战争》里偷走老夫妇的物资导致他们死亡，这个愧疚度和让人思考的能力比“这值得嘛”强上一百倍。</span><br>
<span>一个是具体形象的问题，一个就是“这值得嘛”这个超过游戏内容本身的反馈了，还让很多人感觉到说教的味道。而这一说教，呵呵，就会联想到现实了……现实来说，制作者难道比玩家道德高尚到哪里去？凭啥让你们道德拷问玩家？</span><br>
</p><p><b>jxzeroga0: </b><br>
<span>战斗鸡 发表于 2020-3-18 11:22</span><br>
<span>老实说很无聊的想法。</span><br>
<span>说到底就是制作者这次塞私货太烂了呗。搞得出戏之后就别怪别人看不爽了。</span><br>
<span>整个游戏就那么几个固定事件肯定死人，灵性点不看攻略sl下就知道的东西，这也叫抄作业了。而且不追求不死人成就，对游戏流程完全不疼不痒，甚至有几个死得还特别弱智让人想他赶紧去死。</span><br>
<span>父亲找女儿这种套路剧情，也是最后暴风雪缓和气氛的剧情，这也能联系到作者所谓私货，只能说预设了立场看什么都不顺眼了。</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span> 本帖最后由 战斗鸡 于 2020-3-18 11:48 编辑 </span><br>
<span>jxzeroga0 发表于 2020-3-18 11:33</span><br>
<span>整个游戏就那么几个固定事件肯定死人，灵性点不看攻略sl下就知道的东西，这也叫抄作业了。而且不追求不死 ...</span><br>
<span>对啊，正常是不会有几个人看不顺眼的。</span><br>
<span>正常的话。</span><br>
<span>然后谁叫制作者直接来句“这值得吗”提醒玩家，这世界完全是基于制作者的好恶的呢？</span><br>
<span>可以说关键问题反而不在于“这世界完全是基于制作者的好恶”，这其实挺正常，可惜的是这个让很多玩家想起来了，出戏了，想起自己的“对立面”不是游戏里的困难，而是制作出这些困难的制作者了。</span><br>
<span>那就别怪玩家反过来斤斤计较，嘲讽不合理了。预设立场？对啊，多谢制作者让很多玩家想起来，大家各有立场呢。</span><br>
<span>说到底，就是制作者能力太差，玩不好套路罢了。</span><br>
</p><p><b>jxzeroga0: </b><br>
<span>ydd-319 发表于 2020-3-18 11:24</span><br>
<span>怪我没说清楚吧，-100和酒馆打架不是同时发生，而是【在会有-100的最终压力下还能酒馆打架】这种，不过你 ...</span><br>
<span>我可没说回避了固定事件可以自由发挥，我说的是不死人非常容易达成，只有几个剧情杀需要了解下，不看攻略你自己sl照样能摸索出来，不死人的难度大头又不是在这些。如果你对抄作业的定义就是选择某些固定选项，那当我没说。</span><br>
<span>说了半天所谓二择自由度，不如举例你觉得的二择难受都有哪些。这游戏每场游戏第一个刁民提议后，都会有提示你要有所取舍的选择。</span><br>
<span>反正这游戏承认制作组在法令上是有一定观点倾向这个是没问题的，但玩家做出选择的时候就没自己的想法吗。一波节奏下来好像就是游戏素质根本问题一样，这点我个人是觉得很可笑的。</span><br>
</p><p><b>jxzeroga0: </b><br>
<span>战斗鸡 发表于 2020-3-18 11:38</span><br>
<span>对啊，正常是不会有几个人看不顺眼的。</span><br>
<span>正常的话。</span><br>
<span>算了吧，一提起值得吗这个问题，又有多少玩家还记得起当初点下去那些越界法令的原因？我的战争的剧情模式照样不少更夸张的原则性私货。</span><br>
<span>制作组有表达观点的想法是要承认的，但这对游戏体验有根本影响了吗。看看现在节奏都带成什么样了，只能说批判开心就好，我就不再浪费时间了</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span>jxzeroga0 发表于 2020-3-18 11:49</span><br>
<span>我可没说回避了固定事件可以自由发挥，我说的是不死人非常容易达成，只有几个剧情杀需要了解下，不看攻略 ...</span><br>
<span>所以你承认制作者有观点倾向，玩家做选择也有自己想法喽？</span><br>
<span>这点，其实本身很正常。</span><br>
<span>本来隔着一个游戏，大家观点和想法间接的碰撞，其实的确可以让人思考的——我举了几次的《我的战争》里老夫妇就是一个很好的例子，我现在想起来都有触动。</span><br>
<span>可“这值得嘛”对很多人来说，把中间这层游戏的皮给揭掉了，制作者的倾向和玩家的想法直接碰撞了，嘿嘿……花钱买游戏是为了来受你教育的？那就别怪人立场起来，疯狂挑刺了。</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span> 本帖最后由 战斗鸡 于 2020-3-18 11:59 编辑 </span><br>
<span>jxzeroga0 发表于 2020-3-18 11:53</span><br>
<span>算了吧，一提起值得吗这个问题，又有多少玩家还记得起当初点下去那些越界法令的原因？我的战争的剧情模式 ...你这想法就莫名其妙了啊。玩家当然容易忘记自己为啥点法令，只会记得制作者下场，这太正常了啊？制作者没想到这点，不就是自己的失误嘛。</span><br>
<span>反正我觉得《我的战争》的表达效果强过《冰汽时代》十倍。</span><br>
<span>《冰汽时代》被带节奏真是自作自受</span><br>
</p><p><b>jxzeroga0: </b><br>
<span>战斗鸡 发表于 2020-3-18 11:56</span><br>
<span>所以你承认制作者有观点倾向，玩家做选择也有自己想法喽？</span><br>
<span>这点，其实本身很正常。</span><br>
<span>不，我只是好奇一边轻松选那些变态法令一边抱怨被批判的矛盾脑回路怎么来的而已，这时候云玩家一般只会搬出末世不这么做玩不下去的蹩脚说法</span><br>
<span>反正这点法令私货远远不如我的战争剧情脚本带来的圣母恶心感，只能说节奏云玩家现在就是厉害</span><br>
</p><p><b>向北子: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-17 18:52</span><br>
<span>先说明一下，本来我没有玩过这个游戏。然后我看了一下你列的这三个选项，我觉得这游戏被喷的有道理。另外 ...</span><br>
<span>信仰路线不提，另一条明显就是纳粹啊，那XX之夜不就是水晶之夜么。</span><br>
<span>被拿来当**使只能说这游戏倒霉，哪个国家没点不能说的事情，欧美那些个白皮切开哪个不是黑的；说这游戏本身政治不正确我不赞同。</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span>向北子 发表于 2020-3-18 12:04</span><br>
<span>信仰路线不提，另一条明显就是纳粹啊，那XX之夜不就是水晶之夜么。</span><br>
<span>被拿来当**使只能说这游戏倒霉，哪个 ...</span><br>
<span>话说……</span><br>
<span>强征私人口罩这事情髪国已经在做了。</span><br>
<span>监视这事情韩国在做（隔离人员要装APP随时监视运动轨迹）</span><br>
<span>隔离人身自由，属于隔离必然的操作。</span><br>
<span>不过患者跑出去的话意大利记得七年，不到**毙水准，恶意感染老人等于谋杀，应该够得上**毙了。</span><br>
<span>这都没到绝境，事情全干了。</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span> 本帖最后由 战斗鸡 于 2020-3-18 12:15 编辑 </span><br>
<span>jxzeroga0 发表于 2020-3-18 12:03</span><br>
<span>不，我只是好奇一边轻松选那些变态法令一边抱怨被批判的矛盾脑回路怎么来的而已，这时候云玩家一 ...</span><br>
<span>哦，那你肯定是同类型和接近类型的经营和策略游戏玩的太少，也不接触有关圈子……</span><br>
<span>好吧，上面说的太客气了，那我直说吧，你主要问题是太无知了。</span><br>
<span>模拟人生，模拟城市，过山车大亨，环世界，太吾绘卷，P社一堆游戏，甚至可以加上大量欧美RPG……“邪道”本来就是游戏的一环，角色做坏事，也不代表玩家邪恶。想让玩家警醒，那也应该是角色做坏事，就让角色付出代价，而不是冲脸。</span><br>
<span>连这个都不懂，只能说制作者无知，你也够无知的。</span><br>
</p><p><b>rainknine: </b><br>
<span>只玩过初见通关然后弃了，没越界，但是后期非得二择，要么信仰要么秩序，信仰归洗脑，还把秩序默认法西斯我就很不爽了。</span><br>
<span>主要是我从这游戏有消息开始就期望着能看到灾难中的牺牲与闪光，但是实际上玩起来的感受是，这个游戏在很多地方都在解构与消解集体英雄主义与集体叙事。各种思维方式和逻辑都让我看到思维固化的窠臼感。</span><br>
<span>直白地说，共产味不够（</span><br>
<span>要是希望值拉满能有真的让我感到无比希望的事情的话就好了，但是这帮刁民依然会在最大的暴风雪来临的那个晚上，在温暖的房间里衣食无忧，却不知为何忧心忡忡地觉得自己死定了（如果我没记错剧情的话，毕竟上次玩是几年前了，忘了很多，就记得这帮人个个投降主义，给什么条件都救不回来，希望值就是个看看的数字）</span><br>
<span>当时就觉得这太扯了。</span><br>
<span>作为这个世界上最大的集体主义倾向社会，在设计集体主义的描述上，我们的遭遇与切身体会当然要比11bit的想象更有发言权。</span><br>
<span>诚实地说游戏本身玩起来还是有意思的，氛围塑造得很好，但是当中就是有这个鱼刺，“值得吗？”的所谓拷问只是鱼刺的最尖锐端，我绝对不会点越界的政策，我不会被鱼刺刺到，但依然会觉得很不舒服。</span><br>
<span>忘记这点的话还是个好游戏，但是一码归一码。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ARE-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>zerofree0000: </b><br>
<span>我在玩这个游戏时根本没考虑这些法令价值观的问题。</span><br>
<span>说白了我就当作升级项目攒够点数就一路点上去了，谁tm知道这还是评价考核一部分？你说选项颜色字体？我还以为这是nb的意思呢，轻易点不到这一层，心想自己玩的挺好。</span><br>
<span>这帮愚蠢的人两天没吃饭快饿死了还坚守八小时工作制坚决不去找食物，死了真的活该。</span><br>
<span>而且这游戏最蠢的是，人物移动是要时间的，而且很慢，走过去要2小时。你一开始指定好工作地点就不会发生移动损耗，一旦换地点丫就出去慢悠悠走到厨房找点吃的然后慢悠悠走到另一个工作地点，这一过程全程状态都是“休息中”，持续3个小时。偷懒也没这么样的。</span><br>
<span>而真正人性恶的地方也没体现。这种时候不更是有那些仗着身强力壮抢多余食物，然后工作时又偷懒的吗？任何生存电影小说里都会出现的，没有一支维持秩序的武装力量你搞毛啊。这种东西没有，却一个劲指责玩家建立警察系统不对，敢情刁民都是性本善。</span><br>
</p><p><b>boom33: </b><br>
<span>严防死守+强制隔离的措施，通关后出现"你拯救了所有人，但是我们越界了，这一切值得吗？"。</span><br>
<span>躺平通关，老人都死了，年轻人大多数活了下来，通关后出现“你守住了底线，但你🐴死了，这一切值得吗？”</span><br>
<span>如果我是做游戏的就这么做</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span>boom33 发表于 2020-3-18 12:38</span><br>
<span>严防死守+强制隔离的措施，通关后出现"你拯救了所有人，但是我们越界了，这一切值得吗？"。</span><br>
<span>躺平通关，老 ...</span><br>
<span>决定了，结局就是这句了</span><br>
</p><p><b>向北子: </b><br>
<span>boom33 发表于 2020-3-18 12:38</span><br>
<span>严防死守+强制隔离的措施，通关后出现"你拯救了所有人，但是我们越界了，这一切值得吗？"。</span><br>
<span>躺平通关，老 ...</span><br>
<span>你觉得我们处理疫病的做法越界了吗？你觉得那些抹黑我们的说法是事实吗？</span><br>
<span>我来给你表演一下真实的案例。</span><br>
<span>请问美国，“这一切值得吗？”</span><br>
</p><p><b>4790d: </b><br>
<span>冰气时代没玩过，单说我的战争吧，有人说这个游戏背景是波黑战争，我去回顾了下，基本就对这个无脑站反抗军的制作组好感清零了</span><br>
<span>波黑战争就是isis的原版</span><br>
</p><p><b>Soap灬Mactavish: </b><br>
<span>“虽然拉多维德死了，但恩希尔统一了北方，这一切值得吗？”结尾加这么一句话看看会有多少人骂，说到底就是制作组有没有资格教玩家怎么玩游戏的问题，楼上某些精股硬是扯七扯八的偷换概念，真是好笑，这种恶臭白左被钉上耻辱柱也是自作自受</span><br>
</p><p><b>ColdAir: </b><br>
<span>游戏里能点的想点下不很正常？</span><br>
<span>喜欢冥煮兹油那别加啊，加了别人点了又骂人那不是钓鱼？</span><br>
<span>我上钩了，但你🐴死了，值得吗？</span><br>
</p><p><b>向北子: </b><br>
<span>Soap灬Mactavish 发表于 2020-3-18 13:37</span><br>
<span>“虽然拉多维德死了，但恩希尔统一了北方，这一切值得吗？”结尾加这么一句话看看会有多少人骂，说到底就是 ...</span><br>
<span>所以玩家有资格教别的玩家玩游戏？还是说有资格给别的玩家定性？</span><br>
<span>屁股大战，说别人的比自己更臭也就算了，非说自己是香的……</span><br>
</p><p><b>Soap灬Mactavish: </b><br>
<span>向北子 发表于 2020-3-18 13:49</span><br>
<span>所以玩家有资格教别的玩家玩游戏？还是说有资格给别的玩家定性？</span><br>
<span>屁股大战，说别人的比自己更臭也就算了 ...</span><br>
<span>我又想纠正谁了？你脑子不正常还是看不懂人话？</span><br>
</p><p><b>历史之: </b><br>
<span>yunluo 发表于 2020-3-17 19:41</span><br>
<span>从老百姓活命的粮食口袋里一把全抢走，然后宣称自己是从“屯粮囤货居奇的人”手里没收粮食赈灾老百姓，大 ...</span><br>
<span>城里所有的粮食，都是要给城里的人吃的，也没有任何人会因为职业，性别，年龄在配额上有所差别。</span><br>
<span>而城里的粮食都来自城里人的劳动，运营紧的时候，少一个猎人交的粮食，就要有十个人没有晚饭。</span><br>
<span>每一个私藏粮食的人，都导致或者加重了别人的饥饿。</span><br>
</p><p><b>向北子: </b><br>
<span>Soap灬Mactavish 发表于 2020-3-18 14:01</span><br>
<span>我又想纠正谁了？你脑子不正常还是看不懂人话？</span><br>
<span>你发表意见，我也发表意见。</span><br>
<span>不针对人，只针对看法。</span><br>
</p><p><b>evanchenyu: </b><br>
<span>选择自由倾向的结局就强行死人，最后打出“你守住了底线，但很多人失去了生命，这一切，值得吗？”</span><br>
<span>选择集权主义的结局就强行走向极端，最后打出“很多人活下来了，但代价是他们的自由，这一切，值得吗？”</span><br>
<span>玩了这个游戏就成了鱼，走左走右都要被钓。这才是巨魔本色</span><br>
</p><p><b>Soap灬Mactavish: </b><br>
<span>向北子 发表于 2020-3-18 14:53</span><br>
<span>你发表意见，我也发表意见。</span><br>
<span>不针对人，只针对看法。</span><br>
<span>没脑子也没立场，说出的话就是废话，你要针对大可以去针对楼上那些硬洗的开群嘲的，“你被质问了是因为你菜 blabla”，别说，真是完美的自嘲。</span><br>
</p><p><b>Soap灬Mactavish: </b><br>
<span>evanchenyu 发表于 2020-3-18 15:07</span><br>
<span>选择自由倾向的结局就强行死人，最后打出“你守住了底线，但很多人失去了生命，这一切，值得吗？”</span><br>
<span>选择集 ...</span><br>
<span>“先杀驴，驴肉好吃!”</span><br>
</p><p><b>jxzeroga0: </b><br>
<span>战斗鸡 发表于 2020-3-18 12:11</span><br>
<span>哦，那你肯定是同类型和接近类型的经营和策略游戏玩的太少，也不接触有关圈子……</span><br>
<span>好吧，上面说的太客气 ...</span><br>
<span>怎么，说服不了就只能人身攻击了？</span><br>
<span>模拟人生，模拟城市，过山车大亨这些，还有你吹我的战争，又真的能做到“角色做坏事，就让角色付出代价”？为了搜刮资源没留意害死了人，除了冷冰冰一行字，玩家在游戏里面又真的受到惩罚？模拟人生我炮遍全市各种乱搞，又真的会有各种真实游戏内副作用吗？别扯了，即便是利用漏洞的“邪道”，终究也是要遵循制作组制定的规则基础上行动。冰汽时代除了最后多一句值不值得，整个游戏你走极权走唯一神，又是否影响到你任何游戏流程，影响你拿游戏最高评价成就钢铁救星了吗？一边批判制作组最终评语价值观和私货荒谬不值得一提，一边在意得要死非要按照制作组制订的不越界要求来规定自己去玩，也就这游戏能冒出这么多矫情玩家了。像你楼下还有什么秩序就等于非得走法西斯和建警察机构就要被批判，真是让人好奇玩得是不是同一个游戏。</span><br>
<span>我是不了解所谓模拟运营圈子长什么样子，但我知道什么叫做正经玩家观想，什么是跟风黑的弱智带节奏。你就这么保持你心中以为别人无知的优越感吧，就这样。</span><br>
</p><p><b>向北子: </b><br>
<span>Soap灬Mactavish 发表于 2020-3-18 15:11</span><br>
<span>没脑子也没立场，说出的话就是废话，你要针对大可以去针对楼上那些硬洗的开群嘲的，“你被质问了是因为你 ...</span><br>
<span>看不懂不怪你。</span><br>
<span>制作组想表达的东西超越了绝大多数人的理解、描述、掌控能力，包括他们自己；常人或哭或笑或无能狂怒，都只是个态度而已。</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span> 本帖最后由 战斗鸡 于 2020-3-18 15:43 编辑 </span><br>
<span>jxzeroga0 发表于 2020-3-18 15:13</span><br>
<span>怎么，说服不了就只能人身攻击了？</span><br>
<span>模拟人生，模拟城市，过山车大亨这些，还有你吹我的战争，又真 ...</span><br>
<span>无知是形容词啊。</span><br>
<span>我也没准备说服你啊，想太多了吧，说服你有啥用？</span><br>
<span>你脑补的逻辑也很莫名啊。我刚才的发言里。</span><br>
<span>模拟人生，模拟城市，过山车大亨，环世界，太吾绘卷，P社一堆游戏，甚至可以加上大量欧美RPG……“邪道”本来就是游戏的一环，角色做坏事，也不代表玩家邪恶。想让玩家警醒，那也应该是角色做坏事，就让角色付出代价，而不是冲脸。</span><br>
<span>看清楚中间的句号了吗？本来就是另一句话了，我可没说前面这些游戏全部是“想让玩家警醒”的游戏，只是说，如果想让玩家警醒，也应该是让角色付出代价。这样避免直接和玩家冲突，反而效果更好。</span><br>
</p><p><b>战斗鸡: </b><br>
<span> 本帖最后由 战斗鸡 于 2020-3-18 15:40 编辑 </span><br>
<span>jxzeroga0 发表于 2020-3-18 15:13</span><br>
<span>怎么，说服不了就只能人身攻击了？</span><br>
<span>模拟人生，模拟城市，过山车大亨这些，还有你吹我的战争，又真 ...</span><br>
<span>然后前面能看出来你是根本就没看懂我说啥。</span><br>
<span>你后面那堆莫名其妙我就真的不知道你在扯什么了。什么“批判制作组最终评语价值观和私货荒谬不值得一提”和我也没啥关系，我批评的是制作组评语这个方式出戏影响了很多玩家的游戏体验啊。而为啥这游戏出现这么多矫情玩家？不就是因为制作组能力太差，搞得很多玩家出戏，结果就显得矫情了呗。</span><br>
<span>难道说，你那堆乱七八糟的，其实是用来让我产生优越感的吗？那谢谢喽，以后我就一直保持着对你的优越感吧。</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span>evanchenyu 发表于 2020-3-18 15:07</span><br>
<span>选择自由倾向的结局就强行死人，最后打出“你守住了底线，但很多人失去了生命，这一切，值得吗？”</span><br>
<span>选择集 ...</span><br>
<span>好主意</span><br>
</p><p><b>qianhe12: </b><br>
<span>jxzeroga0 发表于 2020-3-18 15:13</span><br>
<span>怎么，说服不了就只能人身攻击了？</span><br>
<span>模拟人生，模拟城市，过山车大亨这些，还有你吹我的战争，又真 ...</span><br>
<span>模拟运营圈子不就是大奸大恶小奸小恶嘛</span><br>
<span>比如手里往往随随便便几千亿条“人”命的群星玩家很可能对“这值得嘛”打出一个问号。</span><br>
</p><p><b>Soap灬Mactavish: </b><br>
<span>向北子 发表于 2020-3-18 15:17</span><br>
<span>看不懂不怪你。</span><br>
<span>制作组想表达的东西超越了绝大多数人的理解、描述、掌控能力，包括他们自己；常人或哭或 ...</span><br>
<span>还以为要说什么呢…哈哈哈哈哈</span><br>
<span>你这不知所谓的高等生物看懂了我明白了，我真特么闲的搭理你，一开口就无能硬杠的伪君子。我看这游戏还得多骂一骂，什么玩意啊。</span><br>
</p><p><b>历史之: </b><br>
<span>jxzeroga0 发表于 2020-3-18 15:13</span><br>
<span>怎么，说服不了就只能人身攻击了？</span><br>
<span>模拟人生，模拟城市，过山车大亨这些，还有你吹我的战争，又真 ...</span><br>
<span>秩序线在伦敦帮已成空壳，努力发展探索外部居民点，储备应对大风雪的时候</span><br>
<span>还有人袭击警卫我确实是看不懂，要不你从现实角度解释下</span><br>
</p><p><b>jxzeroga0: </b><br>
<span>历史之 发表于 2020-3-18 16:08</span><br>
<span>秩序线在伦敦帮已成空壳，努力发展探索外部居民点，储备应对大风雪的时候</span><br>
<span>还有人袭击警卫我确实是看不懂 ...</span><br>
<span>世界这么大，我可不懂这些人的脑子。要不你帮我先解释下这年头伪造口照的黑心商人逻辑？</span><br>
<span>当然，游戏是不可能和现实相比的。你可以不点警卫法案，任由他们去闹，这不就没有袭击的事件了。</span><br>
</p><p><b>历史之: </b><br>
<span>这就是尤为不懂的了，设立警卫塔为社区看护难道还错了</span><br>
<span>警卫塔这个坑爹建筑还不能加保温，每天都要冻伤人</span><br>
<span>任由伦敦帮去闹，那不就是袭击市民和抢粮事件了</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span>历史之 发表于 2020-3-18 16:08</span><br>
<span>秩序线在伦敦帮已成空壳，努力发展探索外部居民点，储备应对大风雪的时候</span><br>
<span>还有人袭击警卫我确实是看不懂 ...</span><br>
<span>你看欧洲不是有有舔垃圾桶的、到处摸的</span><br>
<span>说不定就是行动派的杠精巨魔，不打嘴炮直接动手。</span><br>
</p><p><b>jxzeroga0: </b><br>
<span> 本帖最后由 jxzeroga0 于 2020-3-18 16:43 编辑 </span><br>
<span>历史之 发表于 2020-3-18 16:22</span><br>
<span>这就是尤为不懂的了，设立警卫塔为社区看护难道还错了</span><br>
<span>警卫塔这个坑爹建筑还不能加保温，每天都要冻 ...</span><br>
<span>警卫一线得不到尊重的新闻近期我感觉好像刚看到几个。</span><br>
<span>警卫塔能点加热器的，前两天我刚打完冬日之家的陨落没记错才对。塔毕竟还是要比信仰那堆变态宗教建筑保暖差了些，不过因为都是堆在居民区附近提高巡逻的效果，一般有集中供热问题不大。</span><br>
<span>这游戏的事件触发条件还是比较死板的，只要点出一个法典，就肯定会触发一些事件来体现效果。新家剧本因为有伦敦帮，所以警卫塔必定会触发几个夺回被盗物资和镇压不满的事件。但靠巡逻和宣传 中心提高希望降低不满，抢粮和袭击我记得是不会出现的。警卫塔的镇压功能虽然游戏会弹出一些b话，但也不全是反对的，很多剧本还得靠这个来维持正常游戏秩序。也就终盘暴风雪会有固定的抢木材抢粮食固定事件，主要还是来给不满希望值添堵考验前期规划的水平。</span><br>
</p><p><b>历史之: </b><br>
<span>jxzeroga0 发表于 2020-3-18 16:40</span><br>
<span>警卫一线得不到尊重的新闻近期我感觉好像刚看到几个。</span><br>
<span>警卫塔能点加热器的，前两天我刚打完冬日之 ...</span><br>
<span>我玩秩序，舍友玩信仰，总感觉秩序线被针对了</span><br>
<span>当时刚出伦敦帮不久，可能不满没有压下去，后期大风雪全面停工，就靠着离加热塔五百米的**疯狂发传单。记得当时还剩三天提示说大家都愿意加班心情复杂，让他们继续家里蹲了</span><br>
<span>前两重新玩新家，加了一个要寻找家人的女性的故事，还是觉得改进的东西不少来着。结果 事件还是老样子</span><br>
</p><p><b>历史之: </b><br>
<span>dumplingpro 发表于 2020-3-18 16:27</span><br>
<span>你看欧洲不是有有舔垃圾桶的、到处摸的</span><br>
<span>都那个时候了就别巨魔了</span><br>
<span>有一个巨魔囚犯被扔在没有暖气的地下室，还给了个湿毯子</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1919296[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>要是做一个大嘤疫情版《冰汽时代》……[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1919296-1-1.html</link>
      <description>要是做一个大嘤疫情版《冰汽时代》……&#13;
 本帖最后由 dumplingpro 于 2020-3-17 17:29 编辑 

玩家是一个孤立小镇的镇长。（参考意大利第一个感染殉职那个市长。）
&#13;
一个疫情进度条，表示外界疫情进展情况，越来越多的负面新闻传来，外界社会秩序开始崩溃，给小镇带来越来越大的压力。
&#13;
一个希望进度条，表示民众的乐观程度，过于乐观会导致民众不愿意执行隔离、物资配给这些政策，反过来，过低的乐观程度会让民众陷入绝望，增加负面事件的几率，最终引发秩序崩溃。
&#13;
玩家必须在维持住自己支持率的同时，把民众的希望度控制在适度的范围内，避免小镇崩溃，一直撑到疫情结束。
&#13;
----------------------------------
&#13;
刚开始是疫情未爆发状态，玩家作为镇长已经先一步预感到事情不对劲，但民众的希望度过高，盲目乐观，不愿意戴口罩，无视禁止集会的命令，资本家以经济理由拒绝封城，各项措施都被认为是对自由的侵犯，强制措施会引发大量不满支持度大降而下台，强行封城会被企业联合拒绝，玩家只能通过宣传疫情的危险，降低希望度，同时囤积物资。
&#13;
随着疫情进度条推进，各种问题接踵而来，组织平民建立临时口罩工厂因为加班而爆发罢工，出现隔离患者抱怨不够自由而出现偷逃事件，反对分子干脆发起脱掉口罩行动，小镇的财政出现困难，但资本家会拒绝玩家对物资和设施的征用。
&#13;
然后进入爆发期，外界疫情失控小镇沦为孤岛，外界的暴民开始冲击小镇，小镇内问题也越发严峻，物资开始匮乏，床位严重不足需要选择是否放弃老年人保年轻人，棺材开始不够用，甚至有民众听信集体免疫的政策选择放弃隔离状态。
&#13;
希望度开始断崖式暴跌，社会秩序也开始逐渐瓦解，玩家必须提高希望度，采取各种强制措施维持社会秩序不会崩溃。包括军警封锁街道，征用民间物资，实施严格配给制，甚至把企图逃出隔离病房恶意散播病毒的感染者丢进监狱隔离。
&#13;
如果玩家选择严防死守+强制隔离的措施，通关后出现"你拯救了所有人，但这一切值得吗？"。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>dumplingpro: </b><br>
<span>要是做一个大嘤疫情版《冰汽时代》……</span><br>
<span> 本帖最后由 dumplingpro 于 2020-3-17 17:29 编辑 </span><br>
<span>玩家是一个孤立小镇的镇长。（参考意大利第一个感染殉职那个市长。）</span><br>
<span>一个疫情进度条，表示外界疫情进展情况，越来越多的负面新闻传来，外界社会秩序开始崩溃，给小镇带来越来越大的压力。</span><br>
<span>一个希望进度条，表示民众的乐观程度，过于乐观会导致民众不愿意执行隔离、物资配给这些政策，反过来，过低的乐观程度会让民众陷入绝望，增加负面事件的几率，最终引发秩序崩溃。</span><br>
<span>玩家必须在维持住自己支持率的同时，把民众的希望度控制在适度的范围内，避免小镇崩溃，一直撑到疫情结束。</span><br>
<span>----------------------------------</span><br>
<span>刚开始是疫情未爆发状态，玩家作为镇长已经先一步预感到事情不对劲，但民众的希望度过高，盲目乐观，不愿意戴口罩，无视禁止集会的命令，资本家以经济理由拒绝封城，各项措施都被认为是对自由的侵犯，强制措施会引发大量不满支持度大降而下台，强行封城会被企业联合拒绝，玩家只能通过宣传疫情的危险，降低希望度，同时囤积物资。</span><br>
<span>随着疫情进度条推进，各种问题接踵而来，组织平民建立临时口罩工厂因为加班而爆发罢工，出现隔离患者抱怨不够自由而出现偷逃事件，反对分子干脆发起脱掉口罩行动，小镇的财政出现困难，但资本家会拒绝玩家对物资和设施的征用。</span><br>
<span>然后进入爆发期，外界疫情失控小镇沦为孤岛，外界的暴民开始冲击小镇，小镇内问题也越发严峻，物资开始匮乏，床位严重不足需要选择是否放弃老年人保年轻人，棺材开始不够用，甚至有民众听信集体免疫的政策选择放弃隔离状态。</span><br>
<span>希望度开始断崖式暴跌，社会秩序也开始逐渐瓦解，玩家必须提高希望度，采取各种强制措施维持社会秩序不会崩溃。包括军警封锁街道，征用民间物资，实施严格配给制，甚至把企图逃出隔离病房恶意散播病毒的感染者丢进监狱隔离。</span><br>
<span>如果玩家选择严防死守+强制隔离的措施，通关后出现"你拯救了所有人，但这一切值得吗？"。</span><br>
</p><p><b>矢吹可奈: </b><br>
<span>大英认为不值得，并在开局就关闭了政府去避难，游戏结束</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>Hinanya: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hinanya 于 2020-3-17 12:27 编辑 </span><br>
<span>带政治私货做游戏？个人感觉low爆炸，或者只是个制作精美的饵我今天大咬了一口。</span><br>
<span>“这一切值得吗”这个梗我个人认为完全归责于制作方的弱智级的表达失误，而不是什么正误是非。</span><br>
<span>《冰汽时代》的制作团11bit在最终的表达上完全失误了，或者他们根本没有那种表达能力，又或者说运营类游戏根本没法表达它们想表达的东西。</span><br>
<span>倘若他们能为被牺牲的少数人弄点情景特写，搞的悲剧的收场，再来点BGM一渲染，这“但这一切值得吗?”才能有点味道。</span><br>
<span>但你《冰汽时代》本质上是个运营游戏，你很难或者几乎不可能做到对个体的描写力，玩家始终是一上帝视角的屁股上的，</span><br>
<span>于是高压路线END后，“但这一切值得吗?”一句才显得如此苍白无力。</span><br>
<span>结果被意见相左者拿来当笑柄，完美的靶机。</span><br>
</p><p><b>sk86: </b><br>
<span>这游戏不好玩</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>幻之妖精: </b><br>
<span>这个游戏真的好，可惜我没有技术，不然肯定照你这么说的做一款</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>Hinanya 发表于 2020-3-17 12:26</span><br>
<span>带政治私货做游戏？个人感觉low爆炸，或者只是个制作精美的饵我今天大咬了一口。</span><br>
<span>“这一切值得吗”这个梗 ...</span><br>
<span>原来冰汽时代这么多政治私货，个人感觉这是我的战争和辐射避难所好玩许多</span><br>
</p><p><b>Exm842: </b><br>
<span>冰气跟波西亚其实是一个毛病</span><br>
</p><p><b>路西恩: </b><br>
<span>Hinanya 发表于 2020-3-17 12:26</span><br>
<span>带政治私货做游戏？个人感觉low爆炸，或者只是个制作精美的饵我今天大咬了一口。</span><br>
<span>“这一切值得吗”这个梗 ...</span><br>
<span>没错，玩钢铁雄心用三德子、校长、太祖扫平世界，然后来一句这一切值得吗，感觉就更智障了。</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>你这情况和现实刚好反过来</span><br>
<span>应该是民众开始担心了，镇长大搞放任</span><br>
</p><p><b>历史之: </b><br>
<span>Hinanya 发表于 2020-03-17 12:26:09</span><br>
<span>，</span><br>
<span>于是高压路线END后，“但这一切值得吗?”一句才显得如此苍白无力。</span><br>
<span>结果被意见相左者拿来当笑柄，完美 ...正是因为观点传播苍白无力，才会被对方拿来做靶机</span><br>
<span>此乃应有之义</span><br>
<span>况且制作组更新了这么多，无非是把游戏变得更真实了一点，比如连轴转排班会旷工，猎人小吴不再是飞艇狩猎，表现力上没什么进步。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>克林林克: </b><br>
<span>刚看到英国交通部长说英国是科学 其他国家是民粹= = 其实这几天也发生变化了 英国人民毕竟不是日本人民 非常反对 英国已经修改方案了</span><br>
</p><p><b>frostboy: </b><br>
<span>老佛爷西狩，成立流亡政府，游戏结束</span><br>
</p><p><b>克林林克: </b><br>
<span>民主自由不过是舆论攻击手段 LA都选择封城了 </span><br>
</p><p><b>ydd-319: </b><br>
<span>Hinanya 发表于 2020-3-17 12:26</span><br>
<span>带政治私货做游戏？个人感觉low爆炸，或者只是个制作精美的饵我今天大咬了一口。</span><br>
<span>“这一切值得吗”这个梗 ...</span><br>
<span>表达能力x</span><br>
<span>自视过高   o</span><br>
<span>他们真要表达【若为自由故二者皆可抛】这种东西何必用这种背景和方式，反过来说没有那句话这游戏根本不会背上这包袱。丫就是先做好了这个【极限运营】的游戏本体之后 突然脑子一抽要秀一把自己的【深刻思想】，觉得用一句话来引发所谓【反思】会显得自己比玩家nb。然而（特别是中国的）玩家不买账，甚至还能用游戏系统本身打脸回去。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>马前卒分析了，冰汽时代是借游戏的形式来探讨“极权是如何诞生的”。</span><br>
</p><p><b>lancerhd2: </b><br>
<span>冰汽被打脸最麻烦的是扮演一个人类的意识集合毫无私欲只为一个赢，当然是怎么通关怎么来，突然奔出个道德拷问。不管支持不支持这个倾向都会感到蠢爆了</span><br>
</p><p><b>chccl: </b><br>
<span>我怀疑撑不到60%</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Kirixima: </b><br>
<span>要是我的话我就直接找个病人到资本家家里做佣人等资本家病重再找个理由全面接管他的工厂。</span><br>
<span>这种假设有意思吗？游戏和现实不一样。现实可以有一百种办法而游戏只能按照设计进行。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>据马前卒工作室辟谣说：并不是只有中国人把冰气时代玩成抓革命促生产，而且很多外国玩家也对最后的那句“值得吗”感到反感</span><br>
</p><p><b>Hinanya: </b><br>
<span>ydd-319 发表于 2020-3-17 15:10</span><br>
<span>表达能力x</span><br>
<span>自视过高   o</span><br>
<span>他们真要表达【若为自由故二者皆可抛】这种东西何必用这种背景和方式，反过来 ...</span><br>
<span>同意，</span><br>
<span>外国人一个个都是耿直货，明知道这命题难做，非要做……</span><br>
<span>……但我还是感觉无能才是原罪，世上本无正误，全靠你自己的能力</span><br>
<span>就好比最近玩的《沙耶之歌》，看看人家……人类灭绝这种立场都能写得如此感人，这就是能力</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span>玩家作为镇长已经先一步预感到事情不对劲，但民众的希望度过高，盲目乐观，不愿意戴口罩</span><br>
<span>————————</span><br>
<span>这个假设太假了吧，这官当得太没难度了。</span><br>
<span>有100个已知隐患，其中90个危言耸听/小题大做/骗取经费……，5个是可能隐患，5个即将爆发事故。900在外的未知隐患需要补漏/应急调配等等。</span><br>
<span>应对失当/爆发大型事故等等对应记过/撤职/下狱。</span><br>
<span>并且你的执行资源（可用的同事，向上级请求资源调度）受限于你的发展状况/选择地等等</span><br>
</p><p><b>ydd-319: </b><br>
<span>lancerhd2 发表于 2020-3-17 15:45</span><br>
<span>冰汽被打脸最麻烦的是扮演一个人类的意识集合毫无私欲只为一个赢，当然是怎么通关怎么来，突然奔出个道德拷 ...</span><br>
<span>然而这游戏里你不是人类的意识集合，确实是个【领导者】；gg了还有被流放的结局。</span><br>
<span>制作组考虑道德问题也没错，错就错在丫自己设计了个雷区，然后简单的靠这个去触发最后那句反问。于是出现了以下情况：</span><br>
<span>有人真的奔着独裁黑心工头路线去的，被这反问呛了，没问题。</span><br>
<span>有人真的精心照料刁民并成功通关，同样被制作组夸了没问题。</span><br>
<span>但是有人其实也是尽量照顾着刁民去打的，就是不小心踩到雷区，反问也来了，玩家吃到苍蝇【这其实是很多人的情况，因为这游戏法典科技树就这么设计的，雷区那几条相当于后期技能，普通玩家玩到后面基本都有点思路疲劳，从通关角度看觉得利大于弊就点了，但很可能只是点一两个，却也要挨嘴炮】</span><br>
<span>后面套路摸清楚了，就有巨魔玩家故意绕开雷区，但是别的地方黑的一B，结果结局也能享受预设的彩虹屁。</span><br>
<span>所以说，菜是原罪，你丫想不到玩家能玩成什么花，就不要预设立场然后玩幕后观察者这种东西，老老实实用游戏内角色出来讲话也不会挨这种喷。你要跳出来装B批判玩家，自然要被打脸。——而且很多人回头一想，会有那个法典科技树简直就是挖的陷阱的感觉，更恶心了。</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span> 本帖最后由 dumplingpro 于 2020-3-17 17:24 编辑 </span><br>
<span>Hidewhite 发表于 2020-3-17 17:13</span><br>
<span>玩家作为镇长已经先一步预感到事情不对劲，但民众的希望度过高，盲目乐观，不愿意戴口罩</span><br>
<span>———————— ...</span><br>
<span>这不是现实中欧洲发生的事情么……</span><br>
<span>天朝韩国提早2个月示范了一次破坏力，欧洲人表示只是流感没事，但是有人已经知道不对劲了，这个镇长其实取材现实中意大利第一个感染殉职那个市长。</span><br>
</p><p><b>lancerhd2: </b><br>
<span>ydd-319 发表于 2020-3-17 17:13</span><br>
<span>然而这游戏里你不是人类的意识集合，确实是个【领导者】；gg了还有被流放的结局。</span><br>
<span>制作组考虑道德问题也 ...</span><br>
<span>但是你虽然是个领导者但是完全没有领导者的个人欲望，你不用像海岛大亨那样往自己瑞士银行玩命塞钱 被流放也不过是一种gameover的形式而已</span><br>
</p><p><b>yunluo: </b><br>
<span>整个游戏就三个选项会触发“这值得吗”拷问，建立秘密警察逮捕喷你的人、对犯人动私刑打到死为止、建立独裁制度看谁不满就干谁。三个选项全都在游戏里用醒目的着火特效警告你是负面选项，还用红字写了你选了会有什么效果。写的明明白白的这三个选项就是给你没事干杀p民找乐子的。这要是还能抱着善意选错，除了玩的人不识字我也想不出什么可能了。</span><br>
<span>没想到的是，网上有这么多人口口声声自己纯粹是为了民众着想，怎么突然就灵魂拷问了，然后暴怒把游戏公司喷一顿……</span><br>
<span>我觉得在这个层面上，这个值不值的拷问，确实达到目的了。</span><br>
</p><p><b>yunluo: </b><br>
<span>按照冰气时代的思路，楼主这个游戏设计的陷阱，至少应该也是有三个选项政策“可以不经检查宣布一些人已经感染并关起来，防止他们乱跑”， “他拒绝隔离你就可以杀他全家”，“感染者可以当场**毙”。</span><br>
<span>这种程度差不多就可以作为陷阱选项灵魂拷问一下玩家了。</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>yunluo 发表于 2020-3-17 18:42</span><br>
<span>整个游戏就三个选项会触发“这值得吗”拷问，建立秘密警察逮捕喷你的人、对犯人动私刑打到死为止、建立独裁 ...</span><br>
<span>先说明一下，本来我没有玩过这个游戏。然后我看了一下你列的这三个选项，我觉得这游戏被喷的有道理。另外这游戏本身就已经成了西方网民拿来攻击我国抗击疫情的手段的工具了。</span><br>
<span>我找到了这三个选项的说明，附列于下。大家可以自己看看，是不是</span><br>
<span>“可以不经检查宣布一些人已经感染并关起来，防止他们乱跑”， “他拒绝隔离你就可以杀他全家”，“感染者可以当场**毙”</span><br>
<span>这种级别的：</span><br>
<span> 秩序9:效忠誓言</span><br>
<span>作用：你的一部分市民会转变为告密者，每个告密者会提供永久的希望加成</span><br>
<span>负面影响：不满会提升</span><br>
<span>事件：狄更斯小说</span><br>
<span>事件说明：一些工人会带着一名工程师来找你，起因是工程师企图教会工人们狄更斯的小说。支持工人会获得三个告密者但工程师可能会受伤，反对则会导致不满提升。</span><br>
<span>秩序10：武力说服</span><br>
<span>作用：允许监狱使用暴力迫使犯人改正，一部分犯人会因为狱卒的殴打而受伤或死亡，每次使用会导致希望严重下滑</span><br>
<span>负面影响：不满会提升</span><br>
<span>事件：被殴打致死的囚犯</span><br>
<span>事件说明：一名囚犯会被狱卒殴打致死，你可以选择惩戒狱卒或不管不理。</span><br>
<span>秩序11：新秩序</span><br>
<span>作用：签署该法案会使得希望变为顺从，并阻止任何形式的希望下降。签署后会在能量塔附近出现一座刑场，可以使用刑场处决公众之敌来大量降低不满。</span><br>
<span>负面影响：签署该法案会导致四分之一的市民反抗你，其中会有8—14人在反抗时被杀死</span><br>
<span>事件：剧变之夜</span><br>
<span>事件说明：签署后所有建筑物都会出现带有秩序图标的旗帜。签署后会导致希望条永久封顶（你只需要注意不满条就可以了）。在剧变中会有8——14人因为反抗你被警卫杀死。这个数值是基本固定的，不会因为人口基数变化。</span><br>
</p><p><b>quadrozeke: </b><br>
<span>你扮演执政长官的秘书，通过“提出建议”、“隐瞒事实”、“展示部分事实”、“拖延”等几个选项来保证不新增工作量，同时也要编出合适的理由来对公众解释无所事事的合理性。“屁民虽然少死了几个，但自己多加班了半小时，这一切，值得吗？”</span><br>
</p><p><b>yunluo: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-17 18:52</span><br>
<span>先说明一下，本来我没有玩过这个游戏。然后我看了一下你列的这三个选项，我觉得这游戏被喷的有道理。另外 ...</span><br>
<span>你引用的我说的那条是我按照楼主的意思假设的新游戏的政策，不是冰气时代的</span><br>
</p><p><b>jxzeroga0: </b><br>
<span>历史之 发表于 2020-3-17 13:24</span><br>
<span>正是因为观点传播苍白无力，才会被对方拿来做靶机</span><br>
<span>此乃应有之义</span><br>
<span>况且制作组更新了这么多，无非是把 ...</span><br>
<span>空中猎人小屋不还是一样飞艇吗</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>yunluo 发表于 2020-3-17 18:57</span><br>
<span>你引用的我说的那条是我按照楼主的意思假设的新游戏的政策，不是冰气时代的 ...</span><br>
<span>我说的是“这种级别”的。然后总共秩序线就11条政策，踩雷的有3条。也就8条没事。被你说得好像这游戏几十条政策，只有最反人类的鬼畜才会一路加满似的。</span><br>
</p><p><b>yunluo: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-17 19:02</span><br>
<span>我说的是“这种级别”的。然后总共秩序线就11条政策，踩雷的有3条。也就8条没事。被你说得好像这游戏几十 ...</span><br>
<span>你不把前面8条点了是点不到踩雷条数的，这三条还在游戏里特别醒目的标出来，和其他的8条完全不一样。</span><br>
<span>就比如你列的这个吧：</span><br>
<span>秩序10：武力说服</span><br>
<span>作用：允许监狱使用暴力迫使犯人改正，一部分犯人会因为狱卒的殴打而受伤或死亡，每次使用会导致希望严重下滑</span><br>
<span>负面影响：不满会提升</span><br>
<span>事件：被殴打致死的囚犯</span><br>
<span>事件说明：一名囚犯会被狱卒殴打致死，你可以选择惩戒狱卒或不管不理。</span><br>
<span>游戏的主要目标就是降不满提升希望，不满太高会game over, 希望太低也是。那么现在问题来了，到底是什么情况才会特意选一个提高不满降低希望的政策？</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>yunluo 发表于 2020-3-17 19:07</span><br>
<span>你不把前面8条点了是点不到踩雷条数的，这三条还在游戏里特别醒目的标出来，和其他的8条完全不一样。</span><br>
<span>就 ...</span><br>
<span>信仰9：公正谴责</span><br>
<span>作用：允许你发现少量资源，偶尔会降低不满，偶尔会获得额外少量资源</span><br>
<span>负面影响：不满会上升</span><br>
<span>信仰10：真理守护者</span><br>
<span>作用：允许你使用技能首领之言，每次使用技能降低大量不满</span><br>
<span>负面效果：不满会上升</span><br>
<span>事件：真理争论</span><br>
<span>事件说明：人们会争论你的话是否绝对正确。你可以牺牲真理之言一半的效果来换取希望值提升，也可以保持原样。</span><br>
<span> 信仰11：新信仰</span><br>
<span>作用：签署该法案会将希望替换为虔诚/献身，并阻止任何形式的希望值下降。签署后在能量塔会自动制造一座刑场，你可以牺牲一人来极大的减少不满。</span><br>
<span>负面影响：大概会有四分之一的人反对你的法律，其中8——14人会被杀死。</span><br>
<span>事件：剧变之夜</span><br>
<span>这是信仰线的三个可能会越界的。除了最后那个活人献祭的鬼畜选项，剩下的俩我也觉得没多狠。另外我对比了一下信仰线和秩序线的事件。明显秩序线里到处都是私货。建个警卫塔就有人过来涂鸦，擦掉涂鸦的话警卫还会被涂鸦者仇杀。但我没兴趣把这变成什么立场之争，把游戏里的设定扔出来给人看就好了。</span><br>
</p><p><b>yunluo: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-17 19:22</span><br>
<span>这是信仰线的三个可能会越界的。除了最后那个活人献祭的鬼畜选项，剩下的俩我也觉得没多狠。另外我对比 ...</span><br>
<span>公正谴责在游戏里实际上是没收私人财产（食物），并污蔑被没收的人，公正只是个幌子。</span><br>
<span>建议玩玩这游戏，还是挺不错的。</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>yunluo 发表于 2020-3-17 19:27</span><br>
<span>公正谴责在游戏里实际上是没收私人财产（食物），并污蔑被没收的人，公正只是个幌子。</span><br>
<span>建议玩玩这游戏， ...</span><br>
<span>我查到的是：公正谴责是追查偷窃私藏了食物的个人，把食物充公。</span><br>
<span>如果你在意我的看法的话，我觉得这在面临这种顶级灾情的时候一点儿也不过分。</span><br>
<span>如果在古代大饥荒的时候，有执政者能够有执行力，把所有屯粮囤货居奇的人的粮食都充公，分发给百姓，我觉得我生不起一点儿对他的恶情。</span><br>
<span>和人命相比，私有制什么都不算。</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-17 18:52</span><br>
<span>先说明一下，本来我没有玩过这个游戏。然后我看了一下你列的这三个选项，我觉得这游戏被喷的有道理。另外 ...</span><br>
<span>尬到脸酸……既然根本不了解就别借题长篇大论了……</span><br>
</p><p><b>cloudskate: </b><br>
<span>你们知道哪里最好笑吗？冰汽时代根本没多少私货，大发政治私货的是马前卒。</span><br>
<span>然后一群人对着他树的靶子靠脑补狂喷，真实网络邪教</span><br>
</p><p><b>yunluo: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-17 19:33</span><br>
<span>我查到的是：公正谴责是追查偷窃私藏了食物的个人，把食物充公。</span><br>
<span>如果你在意我的看法的话，我觉得这在面 ...</span><br>
<span>从老百姓活命的粮食口袋里一把全抢走，然后宣称自己是从“屯粮囤货居奇的人”手里没收粮食赈灾老百姓，大善人真是千古难逢。</span><br>
<span>没错！“公正谴责”就是你这个意思！</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span>quadrozeke 发表于 2020-3-17 18:53</span><br>
<span>你扮演执政长官的秘书，通过“提出建议”、“隐瞒事实”、“展示部分事实”、“拖延”等几个选项来保证不新 ...</span><br>
<span>汉弗莱爵士模拟器</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>yunluo 发表于 2020-3-17 19:41</span><br>
<span>从老百姓活命的粮食口袋里一把全抢走，然后宣称自己是从“屯粮囤货居奇的人”手里没收粮食赈灾老百姓，大 ...</span><br>
<span>https://tieba.baidu.com/p/5938896335这是贴吧里的相关讨论。</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span> 本帖最后由 dumplingpro 于 2020-3-17 19:47 编辑 </span><br>
<span>yunluo 发表于 2020-3-17 19:41</span><br>
<span>从老百姓活命的粮食口袋里一把全抢走，然后宣称自己是从“屯粮囤货居奇的人”手里没收粮食赈灾老百姓，大 ...</span><br>
<span>别说，髪国这事情正在发生，记得有个哥们屯了口罩被知道了，然后被征用了。</span><br>
<span>据人民日报记者葛文博，3月4日，法国政府发布政令，要求在5月31日前，征用所有公共法人与私人所持有和生产的FFP2型（相当于国内N95型）呼吸防护面罩及医用一次性口罩。</span><br>
<span>简直人间真实。</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>makece 发表于 2020-3-17 19:38</span><br>
<span>尬到脸酸……既然根本不了解就别借题长篇大论了……</span><br>
<span>我只是单纯搬运游戏资料，都算借题长篇大论吗？我每次评论的就几句话吧。</span><br>
<span>没劲透了。你自己开心就好。</span><br>
</p><p><b>66367749: </b><br>
<span>搞个打分制会好点，根据点的不同法案扣相应分数，多存活和科技发展加分</span><br>
<span>不过这样就表达不了制作组的意思了</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span> 本帖最后由 油炸小狐狸 于 2020-3-17 19:58 编辑 </span><br>
<span>yunluo 发表于 2020-3-17 19:41</span><br>
<span>从老百姓活命的粮食口袋里一把全抢走，然后宣称自己是从“屯粮囤货居奇的人”手里没收粮食赈灾老百姓，大 ...</span><br>
<span>https://tieba.baidu.com/p/5905282293</span><br>
<span>所谓“老百姓活命的粮食口袋“，够整个城吃六年。这游戏设计的不错啊。</span><br>
<span>你只是在利用我和很多人没玩过这游戏的信息差，来编制对你有利的话语罢了。</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-17 19:33</span><br>
<span>我查到的是：公正谴责是追查偷窃私藏了食物的个人，把食物充公。</span><br>
<span>如果你在意我的看法的话，我觉得这在面 ...</span><br>
<span>冰汽时代有资格发问的原因是你在这个游戏中所面临的困局其实并不如你第一感受的那么困难</span><br>
<span>当你第一次看到这段话的时候，不管玩家是气不过也好，是想优化程序再次挑战也好，是自省之前的行为也好，只要还在玩，那发现这个世界上生存根本不困难其实用不了多久。零下一百多度的极端气温只是纸老虎，它更多的是用和现实中可联系的物理概念来更快的让玩家进入”人类已经别无选择“的狂热状态中去。</span><br>
<span>回顾整个游戏过程，应该认识到的是很多所谓“别无选择”，所谓“迫不得已”其实并没有那么高的正当性，人太容易在一时的困难面前错判局势走到自己原本不必走进的极端了。</span><br>
<span>到底多少牺牲是值得的？如果本有更好的办法，那么一切牺牲皆不值得。</span><br>
<span>当你知道你本可以做的更好，那”这样真的值得吗？“的拷问又有什么不合理呢？心里念一句”我错了，确实不值得“对于很多人来说可能真的比命令人去死难的多。</span><br>
<span>当然，现实不像游戏，大多没有第二次机会，有时人做的错判确实没有办法提前知晓，但是当我们在复盘、回顾的时候，不要太容易把牺牲与让度看的理所当然。</span><br>
<span>冰汽时代在这方面做的其实不差，只看一遍”这样真的值得吗“就大骂游戏SB白左之张将游戏束之高阁其实才是真的没有领会游戏本身想传达的内容。</span><br>
</p><p><b>油炸小狐狸: </b><br>
<span>makece 发表于 2020-3-17 20:00</span><br>
<span>冰汽时代有资格发问的原因是你在这个游戏中所面临的困局其实并不如你第一感受的那么困难</span><br>
<span>当你第一次看到 ...</span><br>
<span>这和我在另外一个楼里看到的不一样啊。那个楼里说的是这游戏困难难度，就算全点了各种反人类法案，大家还是要最终死个干净。这时候的“这一切值得吗”，才变成了“给文明以时间还是给时间以文明”的反思。</span><br>
<span>就我当前的看法的话，我觉得制作组词不达意、游戏完成度不够高的问题是肯定存在的。在这种前提下，我也不打算对制作组本身进行任何其他论断。也不觉得有在十多种解释游戏组本意的声音里选择一种相信的必要————有这时间读点更靠谱的社会学论著不好吗？</span><br>
<span>至于别的我不想说什么……各地疫情发展的事实已经比什么空论都要更有说服力了。</span><br>
</p><p><b>yunluo: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-17 19:56</span><br>
<span>https://tieba.baidu.com/p/5905282293</span><br>
<span>所谓“老百姓活命的粮食口袋“，够整个城吃六年。这游戏设 ...</span><br>
<span>都这么有利了，你为什么就不去玩玩这游戏呢？</span><br>
<span>虚空造物的bug都能拿来喷我，我也没想到有人这么会玩啊，真是冤枉</span><br>
</p><p><b>yunluo: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-17 20:06</span><br>
<span>这和我在另外一个楼里看到的不一样啊。那个楼里说的是这游戏困难难度，就算全点了各种反人类法案，大家还 ...</span><br>
<span>他云你也跟着云，不要云中云了好吗。困难难度不死一个人也能做到的，还有个全程不死人的成就，我已经拿到了。</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>油炸小狐狸 发表于 2020-3-17 20:06</span><br>
<span>这和我在另外一个楼里看到的不一样啊。那个楼里说的是这游戏困难难度，就算全点了各种反人类法案，大家还 ...</span><br>
<span>幸存者难度是后加的，但这个讨论是在游戏还处在最初版本就蜂起的。</span><br>
<span>不同难度得出的结论不同很正常，但是这个话题基本的解读是不考虑后加入的难度的。</span><br>
<span>要说后加内容还有最后的秋天，整个法案、故事、世界背景都换了，探讨的也是另一种层面的问题。</span><br>
</p><p><b>ydd-319: </b><br>
<span>连难度什么的都出来了，你们在想什么。</span><br>
<span>刁民时代的问题不是他有雷区，而是踩雷之后【旁白，其实也就是制作组会在最后出来天降正义】，这就是你自己出来评判玩家，等于直接下场和玩家对线了，而且这个雷区本身又很机械，玩家摸到一下甚至没有取消的机会，而了解机制后的巨魔玩家又能不踩雷的为所欲为，就搞得最终评价十分弱智，观感奇差。</span><br>
<span>反过来，我都能想出2个改进方法：不要旁白跳出来嘴炮，继续让刁民发言，搞个林登万代言【值得吗】，仇恨自然不会拉到制作组头上。还有雷区设计成各个法典和选项的累计值，有的多有的少，玩家要作恶多端到处破格才会吃嘴炮，也不会被巨魔拿来开涮。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1919296[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
