<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>吉林省高院发布调查结果，回应黄志发案无罪文书七大问题</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>吉林省高院发布调查结果，回应黄志发案无罪文书七大问题</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:25:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>吉林省高院发布调查结果，回应黄志发案无罪文书七大问题[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1852487-1-1.html</link>
      <description>吉林省高院发布调查结果，回应黄志发案无罪文书七大问题&#13;
2019年3月21日，有媒体报道的《一份无罪判决书背后的“精神病”法官》一文引起社会广泛关注，吉林省高级人民法院高度重视，决定成立由吉林省高级人民法院牵头，白山市委政法委、白山市人民检察院、白山市公安局参加的联合调查组开展调查。从3月25日开始，联合调查组依法依规展开调查工作。目前，调查工作已经结束。现将调查结果公布如下：

一、 黄志发诈骗案审判是否公正及是否存在“上诉加刑”问题

联合调查组查明：黄志发，吉林省通化县人，原系吉林省浑江市建设银行知青缝纫机装配厂厂长。曾因贪污、拐骗于1971年2月27日被中国人民解放军浑江市公安机关军事管制委员会判处有期徒刑五年。因犯诈骗罪，于1983年12月26日被吉林省浑江市人民法院判处无期徒刑，剥夺政治权利终身。2000年5月17日释放。

原审判决认定：被告人黄志发自1981年4月至1982年3月任吉林省浑江市建设银行知青缝纫机装配厂（以下简称知青厂）厂长期间，采取指空卖空的欺骗手段，先后与辽宁、吉林、内蒙古等七个省区的21个单位签订了供货合同，骗来“货款” 652521元。其中，黄志发个人私吞16880元，入知青厂账户635641元。后受骗单位从黄志发手中追回8280元，从知青厂追回341341元，余款294300元被知青厂占用，8600元被黄志发个人挥霍，共计302900元。受骗单位来车拉运胶合板，因无货而跑空车，知青厂赔偿损失5600元。内蒙古计划生育办公室、呼和浩特警备区与知青厂订购胶合板，被骗资金189000元，影响了正常工作。黄志发为了买胶合板，向他人行贿4400元，发觉被骗后追回500元。另，黄志发于1981年末利用给单位职工买大米之机，采取低价买、高价卖的手段，从中贪污差价738.8元。黄志发个人所得赃款，大部分被其买私房、电视机及生活支出而挥霍。认定黄志发犯诈骗罪的主要证据有被害单位与知青厂之间签订的定（订）货合同，被害单位向知青厂汇款的银行汇款凭证，被害单位财务明细账，部分被害单位出具的证明材料，知青厂出具的收到货款的收据、财务明细账、记账凭证等书证；被害单位负责人、签订合同的业务人员及其他相关证人的证言等。

浑江市人民法院于1982年12月28日作出一审刑事判决，以诈骗罪、贪污罪、行贿罪判处黄志发有期徒刑十年。黄志发不服，提出上诉。通化地区中级人民法院于1983年3月1日作出二审刑事裁定，认为原判认定部分事实不清、证据不足，发回重审。浑江市人民法院重审后，于1983年12月26日作出刑事判决，以诈骗罪判处黄志发无期徒刑，剥夺政治权利终身。黄志发不服，提出上诉。通化地区中级人民法院于1984年3月2日作出刑事裁定，驳回上诉，维持原判。1985年，黄志发不服，提出申诉。浑江市中级人民法院于1985年12月24日作出刑事通知，决定不予再审。黄志发仍不服，又向吉林省高级人民法院申诉。吉林省高级人民法院于1989年11月30日作出刑事通知，驳回申诉，维持原判。

联合调查组认为，黄志发诈骗案犯罪事实清楚，证据确实、充分，黄志发诈骗数额巨大，情节严重，根据1983年当时的刑事法律规定及刑事政策,以诈骗罪判处黄志发无期徒刑，剥夺政治权利终身，定罪准确，量刑适当，适用法律及运用刑事政策正确。

该案发生于1981年至1982年间，人民法院作出一审判决、二审裁定直至作出不予再审决定，是在1982年至1989年间，均适用1979年《刑事诉讼法》。1979年《刑事诉讼法》虽有“上诉不加刑”的规定，但是没有关于案件发回重审后不得加重被告人刑罚的规定。不能以发回重审的形式变相加刑是2012年《刑事诉讼法》修订后第二百三十七条第一款增加的规定。黄志发案是通化地区中级人民法院发回经浑江市人民法院重新审理后作出的一审刑事判决,不违背1979年《刑事诉讼法》“上诉不加刑”原则。

二、黄志发案卷宗是否丢失问题

联合调查组查明：1985年浑江市中级人民法院(1994年1月更名为白山市中级人民法院)成立后，原浑江市人民法院全部卷宗按辖区分别由白山市八道江区（2010年更名为浑江区）等3个基层法院保管，浑江市中级人民法院接收原通化地区中级人民法院应由中级法院保管的全部卷宗。黄志发案共有12册卷宗，其中4册卷宗在白山市中级人民法院档案室保管，8册卷宗在白山市浑江区人民法院档案室保管，联合调查组在调查过程中对全部12册卷宗进行了调阅，不存在卷宗丢失问题。

三、张世奇是否患有精神疾病问题

联合调查组查明：张世奇（化名）录用到白山市中级人民法院工作后，2010年7月起先后在立案一庭、立案二庭（主要从事信访接待工作）、民事审判二庭及行政综合部门工作。

联合调查组与张世奇曾经共事过的庭室领导、同事、家人、上访当事人谈话了解到，张世奇因上访工作压力大，与人很少交流，导致睡眠不好，精神抑郁，曾产生轻生之念并两次离家出走；在已经离开立案二庭不再负责信访工作的情况下，仍多次接待上访人，还向同事借钱给上访人，目的是尽可能安抚上访人，让自己清静一下，其中，给黄志发12500元。

张世奇给黄志发“无罪文书”一事被发现后，白山市中级人民法院于2015年12月31日向白山市公安局报案，白山市公安局对张世奇涉嫌伪造公文、印章罪立案侦查。此时，张世奇已离家出走，2016年1月10日晚，张世奇在医院门诊大厅被发现，次日在家人的陪同下到白山市公安局投案。张世奇爱人向白山市公安局反映张世奇精神不正常，申请对张世奇进行司法精神病鉴定。2016年3月10日，受白山市公安局委托，吉林省神经精神病医院受理鉴定申请，并于同年3月26日作出《司法鉴定意见书》，结论是被鉴定人张世奇患有待分类的精神病性障碍，无刑事责任能力。白山市公安局据此撤销张世奇案件。

联合调查组认为，白山市公安局依据张世奇爱人的申请，委托吉林省神经精神病医院对张世奇的精神状况进行鉴定，鉴定意见为张世奇“患有待分类的精神病性障碍，无刑事责任能力”。该鉴定意见是经具有司法鉴定资质的医院和三名具有专业资质的司法鉴定人员作出的，客观真实，应当予以采信，白山市公安局据此撤销张世奇涉嫌伪造公文、印章案，符合法律规定。

四、张世奇为黄志发出具的“无罪文书”的效力问题

联合调查组查明：2014年2月，张世奇调到白山市中级人民法院民事审判二庭工作，不再从事信访工作后，黄志发仍然一直找张世奇解决其上访问题，张世奇在继续接待黄志发并给黄志发12500元钱安抚无效后，私自给黄志发出具一份 “无罪”刑事裁定书，案号为（2014）白山刑监字第4号，落款时间为2014年6月20日，盖有白山市中级人民法院院印。联合调查组与张世奇谈话证实，案号是张世奇自己编造的（白山市中级人民法院立案登记中查无此案号），院印是张世奇将该文书夹杂在领导已签批的其他法律文书中私自盖上的。张世奇在接待黄志发时将文书交给黄志发，后来又将该文书要回。

联合调查组认为，该文书是在未经法院立案，未经正常审理程序的情况下，由张世奇私自制作，偷盖院印后发出的，系假文书，不具有法律效力。

五、张世奇承办及参与审理案件的评查情况

联合调查组查明：白山市中级人民法院发现张世奇出具假文书并向白山市公安局报案的同时，组织7个案件评查组对张世奇承办的134件及作为合议庭成员参与审理的303件案件，共437件案件的实体、程序及适用法律进行了详细评查（非媒体报道的353件案件）。经评查发现，除黄志发信访案外，另有3起案件张世奇给当事人出具了假文书，白山市中级人民法院已对这3起案件依法予以纠正，其他案件均没有发现问题。张世奇承办及参与审理的每件案件的生效文书均有合议庭成员、审判长、庭长及主管院长审核签字。

联合调查组认为，白山市中级人民法院在“无罪文书”事发后，对张世奇从事信访和民事审判工作期间承办及参与审理的全部案件进行评查，联合调查组调查期间对白山市中级人民法院的评查结果进行了逐案审查。经白山市中级人民法院评查发现，继黄志发案后又有3起案件确有问题，集中发生在2014年9月至12月间，与给黄志发出具的“无罪文书”系同一期间，这3起案件与黄志发案件一样，都是当事人多次找张世奇，张世奇为避免纠缠而出具的无效文书。

联合调查组对白山市中级人民法院的评查结果及3起问题案件进行逐一审查，除出具假文书的案件外，张世奇承办及参与审理的其他案件在实体、程序、适用法律方面均没有问题。白山市中级人民法院对案件的评查结论客观真实，对3 起问题案件的纠正符合法律规定。

六、白山市中级人民法院公章管理问题

联合调查组查明：联合调查组与张世奇及白山市中级人民法院办公室人员谈话证实，张世奇所出具的4 份无效文书，均系将无效文书夹杂在领导已签批的其他法律文书中到院办公室用印。白山市中级人民法院在张世奇“无罪文书”事发后，进一步修订完善了印章管理制度，加强印章管理。

联合调查组认为，白山市中级人民法院对张世奇私自制作的无效文书加盖印章，存在印章管理不严格和管理责任不落实问题。联合调查组在反馈整改意见时，已责成白山市中级人民法院汲取教训，认真整改，强化管理，对负有管理责任和直接责任的人员予以责任追究。

七、张世奇的工作和履职问题

联合调查组查明：白山市公安局依据吉林省神经精神病医院作出的司法鉴定意见撤销了张世奇涉嫌伪造公文、印章案，后张世奇在白山市康宁医院进行治疗，病情好转后申请回院上班。2016年12月9日，经白山市中级人民法院党组研究决定，考虑其是精神病患者，刚有好转，不宜刺激，同意其回院上班，免去其法官职务后安排到行政综合部门从事力所能及工作并加强监管。

调查期间，联合调查组对此咨询了相关专家，专家表示希望病人能够回归社会，完全脱离社会不利于病情的恢复，也不符合人文精神，但要考虑具体的工作岗位。

联合调查组认为，张世奇的行为，给司法公信造成损害，给人民法院司法形象带来不利影响，其行为是患有精神疾病所致，张世奇经治疗后，病情好转，其本人提出上班请求，白山市中级人民法院出于人性化考虑，免去其法官职务并安排到行政综合部门从事力所能及工作并无不妥。

联合调查组今年3月25日成立后，本着对党对人民负责、对法律负责、对历史负责的态度，严格依法依规开展调查工作，期间详细查阅了黄志发案12册卷宗，对案件的事实、证据、审理过程、裁判结果及研究情况进行了认真核实；与上访人黄志发、张世奇本人及其所在庭室领导、同事、白山市中级人民法院办公室领导及工作人员、张世奇爱人、公安机关侦查人员共17人进行逐一谈话，形成了调查笔录；调取、复印案件文书、信访、人事档案、案件评查、研究及汇报笔录等相关证明材料，形成调查卷宗8册；就精神病方面的问题咨询了有关专家。围绕焦点问题，对相关案件的事实认定、法律适用和程序问题进行了充分研究论证，为得出调查结论提供了有力支撑。

联合调查组建议，白山市中级人民法院要结合当前全省法院正在开展的“加强管理年”活动，切实查找法院在审判管理、政务管理、队伍管理方面存在的问题，细化工作措施，加强制度建设，严格落实管理责任，确保严格公正司法，维护司法权威和司法公信力。

吉林省高级人民法院

2019年8月9日

一份无罪判决书背后的“精神病”法官

18年牢狱，14年申诉，79岁的黄志发始终不愿相信，法官当面宣读的无罪判决，竟是“假”的。

“这个法官有精神病，我们已报案。”拿到判决书两年后，吉林省白山市中级人民法院这样答复他。

听完答复后，黄志发仍不相信，“判决书底下，盖着法院的红色公章。”

今年2月27日，黄志发从办案民警处看到这名法官的精神鉴定报告，显示他在办理黄志发案件时，属于“待分类的精神病性障碍……无刑事责任能力”。

事发前，黄志发是吉林省浑江市（现改为白山市）建设银行知青缝纫机装配厂厂长。1984年，他因诈骗罪终审被判无期。2000年，服刑18年（获得减刑）后，刑满释放。

黄志发说，此后他一直到相关部门申诉。2013年，他前往白山市中级人民法院信访时，案件由张世奇（化名）法官受理，一年后，张世奇在信访人员接待室里，将一份无罪判决交给他，并当面宣读。判决书显示，本院经审查认为，原审判决认定黄志发的犯罪事实不清，证据不足，故撤销原判决，宣告黄志发无罪。

此后，张世奇以办理国家赔偿需要原件为由，将判决书原件收回。2019年2月25日，新京报记者同黄志发及其家属见到张世奇，但当问及无罪判决时，他只是摇头，说“不记得了”。目前，张世奇已经调离审判岗位。

新京报记者查询中国裁判文书网发现，从2014年2月24日到2015年12月22日，张世奇参与的案件共有353件，其职务均显示为代理审判员。“我爷爷的案子是在2014年，2016年鉴定出法官有精神病，法院怎么证明他（法官）只有在办理我爷爷的案子时，属于精神病发作期间。”黄志发的家人特别不解。

2019年2月28日，新京报记者向白山市中级人民法院提出采访，法院工作人员称将在调查后作出答复。3月20日下午，新京报记者再次联系白山市中级人民法院，工作人员表示，由于案件历时较久，且涉及部门和人员较多，法院接到采访需求后，一直在多方核实，将于近日给出完整答复。

2019年2月23日，唐山，黄志发在暂住处，手中拿着判决材料。新京报记者 王嘉宁 摄

上诉后重审 加刑为无期

2019年2月25日，白山市道路两旁的积雪尚未融化，黄志发在河北唐山的儿子家过完春节，急匆匆赶回白山后，便接到法院的电话，商讨他案子的解决方法。

为这个案子，黄志发已经奔波18年多。1982年，黄志发是浑江市（现为白山市）建设银行知青缝纫机装配厂厂长，因涉嫌“诈骗，贪污，行贿”三个罪名被刑事拘留。后来，法院一审判决，以诈骗罪6年，贪污罪5年，行贿罪1年，最后合并执行10年有期徒刑。黄志发不服提起上诉后，吉林省通化地区中级人民法院（公开资料显示：1985年3月8日，通化地区分为通化市、梅河口市、浑江市3个地级市，通化地区中级人民法院被撤销，成立通化市中级人民法院）作出裁定，要求“撤销原判，发回重新审判”。

重审的结果，并未减轻刑罚。1983年，浑江市人民法院（公开资料显示：1994年，浑江市更名为白山市，2010年，浑江市八道江区更名为浑江区，现浑江区人民法院，归属于白山市中级人民法院）经过重审，撤销黄志发的贪污和行贿罪，但以诈骗罪这一个罪名，判处其无期徒刑。黄志发再次上诉，1984年，法院终审维持原判。

判决文书显示，黄志发任厂长期间，采取“指空卖空”的欺骗手段，先后与26个单位签订胶合板、木材、自行车供货合同，骗来购货单位的“贷款”65余万元，其中黄以收取押金为名纳入私囊1.6万余元。受骗单位发觉后，从黄的手中追回8000余元，从该厂追回34万余元。

法院审理认为，黄志发还乘给单位职工买大米之机，采取低价买，高价卖的手段，从中贪污大米差价款730余元。其个人所得赃款，大部分购买私房、电视机及生活所挥霍。

“我自始至终都没有认罪。”黄志发说。但终审法院认为，黄志发否认部分犯罪事实，是不认罪的表现，法院不予支持。黄志发也始终坚持自己无罪，他认为，法院没有拿出确凿的证据，同时也违背了“上诉不加刑”的诉讼原则。

因获刑入狱，黄志发及家人居住的三间房屋，作为违法所得，被法院没收。“当时法院的人，把我的房子下挖1米多深，就担心我在地下私藏财产。”黄志发回忆，而当时妻子则带着年幼的三个孩子，独自生活。

1990年，黄志发在服刑期间，吉林市高级人民法院根据其改造表现，认定其确有悔改表现，获得减刑。2000年，黄志发在服刑18年后，刑满释放。

被法官收回的无罪判决书

出狱后，黄志发踏上漫长的申诉之路。此时，他已经60岁，父母早已去世，妻子离异后再嫁，孩子们已经各自成婚，曾经的房产被没收，知青厂也已经被开发建成高楼。

“事实上，我在狱中就一直申诉。”2019年2月27日，在他租住的房子里，黄志发回忆，翻开被褥和床板，里面还放着他出狱后购买的诸多法律书籍，诸如刑法、刑事诉讼法、宪法等。他去了白山市中级人民法院，吉林省高级人民法院，甚至是最高法，但申诉始终未被受理。

2013年，事件出现转机。据黄志发介绍，当他再次前往白山市中级人民法院信访时，由于未被受理，他直接找到院长办公室，后院长电话叫来了一名审判员，收走他的申诉材料。

这是黄志发第一次见到张世奇。黄志发说，张世奇戴着眼镜，瘦且高，为人礼貌和善。

此后，黄志发开始频繁联系张世奇，每隔几天就会去法院一趟，询问案件进展。2014年7月，当他再次前往法院时，张世奇在信访人员接待室里，将一份无罪判决交给他，并当场宣读。

这份判决文书只有一页纸，标明（2014）白山刑监字第4号，本院经审查认为，原审判决认定黄志发的犯罪事实不清，证据不足，故撤销原判决，宣告黄志发无罪。文末没有写出审判员姓名，仅有日期为2014年6月20日，并盖有“吉林省白山市中级人民法院”的公章。

拿到无罪判决的第一件事，黄志发拿着判决书原件，前往白山市公安局新建派出所户籍科，更换新的户口本。黄志发介绍，他原先的户口本上，写有“公主岭（监狱）刑满释放人员”的字样。但在今年2月27日，新京报记者前往新建派出所户籍科询问时，民警介绍，现行的户籍制度中，服刑人员的犯罪记录并不会显示在户口本上。

无罪判决之后，黄志发开始申请国家赔偿，但事情却开始出现反常。

在黄志发提交国家赔偿申请后，张世奇以申请国家赔偿需要原件为由，将判决书的原件收回。黄志发说，由于当时交材料时张世奇没有出具任何手续，后来在他反复要求下，2014年10月，他写了一张收条，并交由张世奇本人签字。

国家赔偿，迟迟没有下发。

黄志发提供的材料显示，2014年8月28日，张世奇给他一张法院传票，显示案号（2014）白山发赔字第66号，传唤黄志发应于2014年9月17日上午到达法院，案由为“国家赔偿”，传唤事由是“证据交换时间”。

当年9月17日，他按期前往法院，和张世奇谈赔偿问题，“当时张世奇提出的赔偿金额总数为49万余元，并且出具赔偿明细。我当时不同意，我要求按国家规定赔偿。后来双方商定的结果是赔偿160万。”

更为蹊跷的是，2015年12月22日，在确定赔偿数额后，黄志发去银行办了一张新的银行卡。张世奇拿走银行卡后，表示80万已经先汇入卡内。

“我在银行等了一天，但卡内一直没有到账通知。”黄志发回忆，几天后他再去找张世奇，对方给了他一张汇款凭证的复印件，“说款当时已经汇了，然后被盗取了。已经向公安报案。但我再去公安局询问时，民警说根本就没有这个案子，同时银行查询也没有任何流水信息。”

此后，黄志发说，2016年初，他再次去找张世奇，已经联系不上。

1983年，黄志发因诈骗 、贪污、 行贿罪，被判处无期徒刑，后上诉仍维持原判。此后当事人坚持申诉，2014年6月20日，被宣告无罪。新京报记者 王嘉宁 摄

中级法院的“精神病”法官

同样是在这个时间，2016年1月7日，白山市中级人民法院给他答复说，发现张世奇法官患有精神病，他所做的一切司法文书无效，报案后公安机关带张世奇到医院进行鉴定确认，后依法撤案。

吉林省神经精神病医院2016年3月18日出具的鉴定显示，黄志奇患“待分类的精神病性障碍”。2019年2月15日，新京报记者电话联系吉林省神经精神病医院，提出采访请求，截至发稿尚未得到回复。

为弥补黄志发，法院提出给予3万元的司法救助，同时为他办理低保户。“我当时生活确实困难，也就收了。”但黄志发始终不愿相信，张世奇真的患有精神病。

今年2月，家人向法院提出，要再次见见张世奇本人。2月25日下午4点30分，法院下班时间，新京报记者陪同黄志发家人，在白山市中级人民法院门口，见到张世奇。

法院外，张世奇穿着蓝色羽绒服，戴着眼镜，瘦且高。在半个多小时的交谈中，他的外套衣链拉到一半，法院外风越来越大，他动作却没有变化，只是在家属的询问中不断后退，眼睛里始终泛着红。

当黄志发家属询问他有关黄志发案件的问题时，张世奇回答清晰。他表示，黄志发的案子当时走的是信访程序，没有经过立案程序，实际上已经超过申诉立案的期限了，同时也不属于他们信访接待的部门去审理。“而且我当时去调卷时，8本案卷只剩下1本，还不是第一本。至于后来法院有没有找到，我就不知道了。”另据白山市中级人民法院介绍，目前，黄志发案件整理的卷宗有12本，没有存在丢失的情况。

但当问及他曾经出具的无罪判决时，张世奇却只是摇头，“我不记得了。”他向家属介绍，自己当时被带到公安局后，就被带往精神病医院检查，被鉴定为精神分裂，住院近一年时间，每天吃安定类的药物，“每天吃完药就是睡觉，很多事情都已经不记得了。”

目前，法院已经将张世奇调离审判岗位。他表示，自己由原先的助理审理员改为普通科员，在综合部门负责写材料、写通知，曾经办理过的所有案件，都已经交由他人处理。“即便现在，我的病情也是时好时坏，需要吃药，也需要定期去医院复查。”

今年2月底，记者查询白山市中级人民法院官网，法官名录显示，张世奇为民事审判第二庭科员，助理审判员。在记者提出采访需求后，今年3月，该法院法官名录已经没有张世奇的名字。而根据其官网另一页面显示，张世奇的职务显示为审判管理办公室法官助理，更新日期为2018年11月14日。

当天，问及黄志发老人时，张世奇仍然留有印象。“大冬天的，他每天一大早就来法院门口等着，我还私下给过他钱。”“为什么要给他钱？”面对疑问，张世奇回答，“因为看老人可怜，又说没地方住，又快过年了。”

事实上，在办案民警和黄志发本人的描述中，张世奇确有多次私下给当事人钱。黄志发回忆，“当时办理国家赔偿时，他让我去长春，找吉林省高院一名法官，但等了两天发现根本没有这个人，他给我卡里打了3000元，作为我回家的路费。之前也私下给过几次，总共给了1万2千元。”

交谈过程约半个小时，张世奇以接女儿放学为由，转身离开，黄志发家属最后问他，“那当时老爷子申请的国家赔偿呢？这个钱呢？是被私吞了吗？”此时张世奇已经走了几米远，他回过头来，“当时没有钱，一分钱也没有。”

黄志发的判决材料。新京报记者 王嘉宁 摄

参与办理案件300余起

从2014年拿到这份无罪判决，到2016年法院告知张世奇患有精神病，黄志发没有相信，也坚持上访，家人为他的案子，已经先后更换2名律师。2019年2月，他们再次前往北京，找到新的代理律师尹富强，并一同回到白山，希望能找到解决办法。

2月25日上午，在白山市中级人民法院附近的宾馆内，法院现立案庭第二庭副庭长李楠向黄志发及其家人介绍，作为补偿，法院愿意给予司法救助，并为其办理廉租房等。但李楠表示，这份无罪判决，确实是张世奇在精神病发作期间所做，是假的。当时也向白山市公安局报案处理，但法院没有这份精神鉴定报告，可以前往公安部门查询。

“那这个公章呢？难道也是假的？”黄志发家人询问道。李楠则回复，“公章是真的。当时管得松，就是出了张世奇这个事后，院里现在严格了公章使用制度，必须得院长签字才可以盖公章。”

为确认张世奇患病情况，2月26日，新京报记者陪同黄志发及其家人，在白山市公安局见到该案的办案人员岳警官，据其介绍，2016年元旦假期后工作的第一天，白山市中级人民法院来公安报案，说张世奇法官涉嫌伪造司法文书，现已逃跑，后警方以“伪造文书罪”进行立案调查。

“最开始法院发现异常，是一个房产类案件，当时原审是将房子判给一家，二审时，张世奇又将房子判给另一家，后另一家索要房产时，法院才发现，竟有这样一份判决，根本没有经过正规司法程序。”岳警官表示，此时张世奇已经联系不上，法院将其柜子打开，将所有判决文书挨个查看，发现其中有四起案件属于违规操作，并将这四起案件报到警方，其中就包括黄志发的案件在内。

“起初我们以为张世奇是收受好处，私自出具的判决文书，所以立案调查。”岳警官介绍，但一周后，张世奇法官投案自首，因其家属反映他精神存在异常。2016年3月18日，警方委托吉林省神经精神病医院进行鉴定。鉴定意见显示，张世奇在办理这四起案件时，属于“待分类的精神病性障碍……无刑事责任能力”。后警方据此做撤案处理。

2月27日，在家属的要求下，岳警官出具案件的卷宗材料。其中医院的鉴定报告显示，张世奇尤其是在黄志发的案件上，作为一名普通的法官，自己既不是主审法官，又没有经过法定程序，就对已经刑满释放的当事人作出无罪判决，并对当事人作出160万元的国家赔偿承诺，被鉴定人对自己的行为的后果可能受到的惩罚忽略或者预见不到，这说明被鉴定人的认知功能已受到严重损害，对自己的行为实质性辨认能力丧失。综上所述，诊断为待分类的精神病性障碍。受其影响，在伪造法律文书过程中，对自己行为实质性辨认能力丧失，故无刑事责任能力。

根据办案民警的描述，张世奇今年39岁，是吉大法律系毕业的，学习能力强，但是承受力特别差，当时他负责整个信访二庭，所有的上访案件都在他手里，业务量大，“领导派什么，他就做什么，也不知道拒绝，承受不住压力。”“当时他就是看谁可怜，就出具判决书。”

“张世奇在2014年前后，参与办理的案件有几百起，如何证明他只有在办理这四起案件时属于精神病发作期间呢？”黄志发家属询问道。岳警官则回答他，“法院报案就四起案件，所以我们只对这四起案件进行鉴定，其他的我们并不清楚。”

记者查询中国裁判文书网，搜索关键词发现，从2013年1月5日到2015年12月22日，张世奇参与的案件有355件，除去2013年1月5日显示是代书记员，2013年11月2日显示的是书记员，其余353起案件，其职务均显示为代理审判员。

“我爷爷的案子是在2014年，法院怎么证明他只有在办理我爷爷的案子时，属于精神病发作期间？”黄志发的家人质问道。

2019年2月28日，新京报记者向白山市中级人民法院提出采访，法院工作人员称将在调查后作出答复。3月20日下午，新京报记者再次联系白山市中级人民法院，工作人员表示，由于案件历时较久，且涉及部门和人员较多，法院接到采访需求后，一直在多方核实，将于近日给出完整答复。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>MR骑士道MKⅦ: </b><br>
<span>吉林省高院发布调查结果，回应黄志发案无罪文书七大问题</span><br>
<span>2019年3月21日，有媒体报道的《一份无罪判决书背后的“精神病”法官》一文引起社会广泛关注，吉林省高级人民法院高度重视，决定成立由吉林省高级人民法院牵头，白山市委政法委、白山市人民检察院、白山市公安局参加的联合调查组开展调查。从3月25日开始，联合调查组依法依规展开调查工作。目前，调查工作已经结束。现将调查结果公布如下：</span><br>
<span>一、 黄志发诈骗案审判是否公正及是否存在“上诉加刑”问题</span><br>
<span>联合调查组查明：黄志发，吉林省通化县人，原系吉林省浑江市建设银行知青缝纫机装配厂厂长。曾因贪污、拐骗于1971年2月27日被中国人民解放军浑江市公安机关军事管制委员会判处有期徒刑五年。因犯诈骗罪，于1983年12月26日被吉林省浑江市人民法院判处无期徒刑，剥夺政治权利终身。2000年5月17日释放。</span><br>
<span>原审判决认定：被告人黄志发自1981年4月至1982年3月任吉林省浑江市建设银行知青缝纫机装配厂（以下简称知青厂）厂长期间，采取指空卖空的欺骗手段，先后与辽宁、吉林、内蒙古等七个省区的21个单位签订了供货合同，骗来“货款” 652521元。其中，黄志发个人私吞16880元，入知青厂账户635641元。后受骗单位从黄志发手中追回8280元，从知青厂追回341341元，余款294300元被知青厂占用，8600元被黄志发个人挥霍，共计302900元。受骗单位来车拉运胶合板，因无货而跑空车，知青厂赔偿损失5600元。内蒙古计划生育办公室、呼和浩特警备区与知青厂订购胶合板，被骗资金189000元，影响了正常工作。黄志发为了买胶合板，向他人行贿4400元，发觉被骗后追回500元。另，黄志发于1981年末利用给单位职工买大米之机，采取低价买、高价卖的手段，从中贪污差价738.8元。黄志发个人所得赃款，大部分被其买私房、电视机及生活支出而挥霍。认定黄志发犯诈骗罪的主要证据有被害单位与知青厂之间签订的定（订）货合同，被害单位向知青厂汇款的银行汇款凭证，被害单位财务明细账，部分被害单位出具的证明材料，知青厂出具的收到货款的收据、财务明细账、记账凭证等书证；被害单位负责人、签订合同的业务人员及其他相关证人的证言等。</span><br>
<span>浑江市人民法院于1982年12月28日作出一审刑事判决，以诈骗罪、贪污罪、行贿罪判处黄志发有期徒刑十年。黄志发不服，提出上诉。通化地区中级人民法院于1983年3月1日作出二审刑事裁定，认为原判认定部分事实不清、证据不足，发回重审。浑江市人民法院重审后，于1983年12月26日作出刑事判决，以诈骗罪判处黄志发无期徒刑，剥夺政治权利终身。黄志发不服，提出上诉。通化地区中级人民法院于1984年3月2日作出刑事裁定，驳回上诉，维持原判。1985年，黄志发不服，提出申诉。浑江市中级人民法院于1985年12月24日作出刑事通知，决定不予再审。黄志发仍不服，又向吉林省高级人民法院申诉。吉林省高级人民法院于1989年11月30日作出刑事通知，驳回申诉，维持原判。</span><br>
<span>联合调查组认为，黄志发诈骗案犯罪事实清楚，证据确实、充分，黄志发诈骗数额巨大，情节严重，根据1983年当时的刑事法律规定及刑事政策,以诈骗罪判处黄志发无期徒刑，剥夺政治权利终身，定罪准确，量刑适当，适用法律及运用刑事政策正确。</span><br>
<span>该案发生于1981年至1982年间，人民法院作出一审判决、二审裁定直至作出不予再审决定，是在1982年至1989年间，均适用1979年《刑事诉讼法》。1979年《刑事诉讼法》虽有“上诉不加刑”的规定，但是没有关于案件发回重审后不得加重被告人刑罚的规定。不能以发回重审的形式变相加刑是2012年《刑事诉讼法》修订后第二百三十七条第一款增加的规定。黄志发案是通化地区中级人民法院发回经浑江市人民法院重新审理后作出的一审刑事判决,不违背1979年《刑事诉讼法》“上诉不加刑”原则。</span><br>
<span>二、黄志发案卷宗是否丢失问题</span><br>
<span>联合调查组查明：1985年浑江市中级人民法院(1994年1月更名为白山市中级人民法院)成立后，原浑江市人民法院全部卷宗按辖区分别由白山市八道江区（2010年更名为浑江区）等3个基层法院保管，浑江市中级人民法院接收原通化地区中级人民法院应由中级法院保管的全部卷宗。黄志发案共有12册卷宗，其中4册卷宗在白山市中级人民法院档案室保管，8册卷宗在白山市浑江区人民法院档案室保管，联合调查组在调查过程中对全部12册卷宗进行了调阅，不存在卷宗丢失问题。</span><br>
<span>三、张世奇是否患有精神疾病问题</span><br>
<span>联合调查组查明：张世奇（化名）录用到白山市中级人民法院工作后，2010年7月起先后在立案一庭、立案二庭（主要从事信访接待工作）、民事审判二庭及行政综合部门工作。</span><br>
<span>联合调查组与张世奇曾经共事过的庭室领导、同事、家人、上访当事人谈话了解到，张世奇因上访工作压力大，与人很少交流，导致睡眠不好，精神抑郁，曾产生轻生之念并两次离家出走；在已经离开立案二庭不再负责信访工作的情况下，仍多次接待上访人，还向同事借钱给上访人，目的是尽可能安抚上访人，让自己清静一下，其中，给黄志发12500元。</span><br>
<span>张世奇给黄志发“无罪文书”一事被发现后，白山市中级人民法院于2015年12月31日向白山市公安局报案，白山市公安局对张世奇涉嫌伪造公文、印章罪立案侦查。此时，张世奇已离家出走，2016年1月10日晚，张世奇在医院门诊大厅被发现，次日在家人的陪同下到白山市公安局投案。张世奇爱人向白山市公安局反映张世奇精神不正常，申请对张世奇进行司法精神病鉴定。2016年3月10日，受白山市公安局委托，吉林省神经精神病医院受理鉴定申请，并于同年3月26日作出《司法鉴定意见书》，结论是被鉴定人张世奇患有待分类的精神病性障碍，无刑事责任能力。白山市公安局据此撤销张世奇案件。</span><br>
<span>联合调查组认为，白山市公安局依据张世奇爱人的申请，委托吉林省神经精神病医院对张世奇的精神状况进行鉴定，鉴定意见为张世奇“患有待分类的精神病性障碍，无刑事责任能力”。该鉴定意见是经具有司法鉴定资质的医院和三名具有专业资质的司法鉴定人员作出的，客观真实，应当予以采信，白山市公安局据此撤销张世奇涉嫌伪造公文、印章案，符合法律规定。</span><br>
<span>四、张世奇为黄志发出具的“无罪文书”的效力问题</span><br>
<span>联合调查组查明：2014年2月，张世奇调到白山市中级人民法院民事审判二庭工作，不再从事信访工作后，黄志发仍然一直找张世奇解决其上访问题，张世奇在继续接待黄志发并给黄志发12500元钱安抚无效后，私自给黄志发出具一份 “无罪”刑事裁定书，案号为（2014）白山刑监字第4号，落款时间为2014年6月20日，盖有白山市中级人民法院院印。联合调查组与张世奇谈话证实，案号是张世奇自己编造的（白山市中级人民法院立案登记中查无此案号），院印是张世奇将该文书夹杂在领导已签批的其他法律文书中私自盖上的。张世奇在接待黄志发时将文书交给黄志发，后来又将该文书要回。</span><br>
<span>联合调查组认为，该文书是在未经法院立案，未经正常审理程序的情况下，由张世奇私自制作，偷盖院印后发出的，系假文书，不具有法律效力。</span><br>
<span>五、张世奇承办及参与审理案件的评查情况</span><br>
<span>联合调查组查明：白山市中级人民法院发现张世奇出具假文书并向白山市公安局报案的同时，组织7个案件评查组对张世奇承办的134件及作为合议庭成员参与审理的303件案件，共437件案件的实体、程序及适用法律进行了详细评查（非媒体报道的353件案件）。经评查发现，除黄志发信访案外，另有3起案件张世奇给当事人出具了假文书，白山市中级人民法院已对这3起案件依法予以纠正，其他案件均没有发现问题。张世奇承办及参与审理的每件案件的生效文书均有合议庭成员、审判长、庭长及主管院长审核签字。</span><br>
<span>联合调查组认为，白山市中级人民法院在“无罪文书”事发后，对张世奇从事信访和民事审判工作期间承办及参与审理的全部案件进行评查，联合调查组调查期间对白山市中级人民法院的评查结果进行了逐案审查。经白山市中级人民法院评查发现，继黄志发案后又有3起案件确有问题，集中发生在2014年9月至12月间，与给黄志发出具的“无罪文书”系同一期间，这3起案件与黄志发案件一样，都是当事人多次找张世奇，张世奇为避免纠缠而出具的无效文书。</span><br>
<span>联合调查组对白山市中级人民法院的评查结果及3起问题案件进行逐一审查，除出具假文书的案件外，张世奇承办及参与审理的其他案件在实体、程序、适用法律方面均没有问题。白山市中级人民法院对案件的评查结论客观真实，对3 起问题案件的纠正符合法律规定。</span><br>
<span>六、白山市中级人民法院公章管理问题</span><br>
<span>联合调查组查明：联合调查组与张世奇及白山市中级人民法院办公室人员谈话证实，张世奇所出具的4 份无效文书，均系将无效文书夹杂在领导已签批的其他法律文书中到院办公室用印。白山市中级人民法院在张世奇“无罪文书”事发后，进一步修订完善了印章管理制度，加强印章管理。</span><br>
<span>联合调查组认为，白山市中级人民法院对张世奇私自制作的无效文书加盖印章，存在印章管理不严格和管理责任不落实问题。联合调查组在反馈整改意见时，已责成白山市中级人民法院汲取教训，认真整改，强化管理，对负有管理责任和直接责任的人员予以责任追究。</span><br>
<span>七、张世奇的工作和履职问题</span><br>
<span>联合调查组查明：白山市公安局依据吉林省神经精神病医院作出的司法鉴定意见撤销了张世奇涉嫌伪造公文、印章案，后张世奇在白山市康宁医院进行治疗，病情好转后申请回院上班。2016年12月9日，经白山市中级人民法院党组研究决定，考虑其是精神病患者，刚有好转，不宜刺激，同意其回院上班，免去其法官职务后安排到行政综合部门从事力所能及工作并加强监管。</span><br>
<span>调查期间，联合调查组对此咨询了相关专家，专家表示希望病人能够回归社会，完全脱离社会不利于病情的恢复，也不符合人文精神，但要考虑具体的工作岗位。</span><br>
<span>联合调查组认为，张世奇的行为，给司法公信造成损害，给人民法院司法形象带来不利影响，其行为是患有精神疾病所致，张世奇经治疗后，病情好转，其本人提出上班请求，白山市中级人民法院出于人性化考虑，免去其法官职务并安排到行政综合部门从事力所能及工作并无不妥。</span><br>
<span>联合调查组今年3月25日成立后，本着对党对人民负责、对法律负责、对历史负责的态度，严格依法依规开展调查工作，期间详细查阅了黄志发案12册卷宗，对案件的事实、证据、审理过程、裁判结果及研究情况进行了认真核实；与上访人黄志发、张世奇本人及其所在庭室领导、同事、白山市中级人民法院办公室领导及工作人员、张世奇爱人、公安机关侦查人员共17人进行逐一谈话，形成了调查笔录；调取、复印案件文书、信访、人事档案、案件评查、研究及汇报笔录等相关证明材料，形成调查卷宗8册；就精神病方面的问题咨询了有关专家。围绕焦点问题，对相关案件的事实认定、法律适用和程序问题进行了充分研究论证，为得出调查结论提供了有力支撑。</span><br>
<span>联合调查组建议，白山市中级人民法院要结合当前全省法院正在开展的“加强管理年”活动，切实查找法院在审判管理、政务管理、队伍管理方面存在的问题，细化工作措施，加强制度建设，严格落实管理责任，确保严格公正司法，维护司法权威和司法公信力。</span><br>
<span>吉林省高级人民法院</span><br>
<span>2019年8月9日</span><br>
<span>一份无罪判决书背后的“精神病”法官</span><br>
<span>18年牢狱，14年申诉，79岁的黄志发始终不愿相信，法官当面宣读的无罪判决，竟是“假”的。</span><br>
<span>“这个法官有精神病，我们已报案。”拿到判决书两年后，吉林省白山市中级人民法院这样答复他。</span><br>
<span>听完答复后，黄志发仍不相信，“判决书底下，盖着法院的红色公章。”</span><br>
<span>今年2月27日，黄志发从办案民警处看到这名法官的精神鉴定报告，显示他在办理黄志发案件时，属于“待分类的精神病性障碍……无刑事责任能力”。</span><br>
<span>事发前，黄志发是吉林省浑江市（现改为白山市）建设银行知青缝纫机装配厂厂长。1984年，他因诈骗罪终审被判无期。2000年，服刑18年（获得减刑）后，刑满释放。</span><br>
<span>黄志发说，此后他一直到相关部门申诉。2013年，他前往白山市中级人民法院信访时，案件由张世奇（化名）法官受理，一年后，张世奇在信访人员接待室里，将一份无罪判决交给他，并当面宣读。判决书显示，本院经审查认为，原审判决认定黄志发的犯罪事实不清，证据不足，故撤销原判决，宣告黄志发无罪。</span><br>
<span>此后，张世奇以办理国家赔偿需要原件为由，将判决书原件收回。2019年2月25日，新京报记者同黄志发及其家属见到张世奇，但当问及无罪判决时，他只是摇头，说“不记得了”。目前，张世奇已经调离审判岗位。</span><br>
<span>新京报记者查询中国裁判文书网发现，从2014年2月24日到2015年12月22日，张世奇参与的案件共有353件，其职务均显示为代理审判员。“我爷爷的案子是在2014年，2016年鉴定出法官有精神病，法院怎么证明他（法官）只有在办理我爷爷的案子时，属于精神病发作期间。”黄志发的家人特别不解。</span><br>
<span>2019年2月28日，新京报记者向白山市中级人民法院提出采访，法院工作人员称将在调查后作出答复。3月20日下午，新京报记者再次联系白山市中级人民法院，工作人员表示，由于案件历时较久，且涉及部门和人员较多，法院接到采访需求后，一直在多方核实，将于近日给出完整答复。</span><br>
<span>2019年2月23日，唐山，黄志发在暂住处，手中拿着判决材料。新京报记者 王嘉宁 摄</span><br>
<span>上诉后重审 加刑为无期</span><br>
<span>2019年2月25日，白山市道路两旁的积雪尚未融化，黄志发在河北唐山的儿子家过完春节，急匆匆赶回白山后，便接到法院的电话，商讨他案子的解决方法。</span><br>
<span>为这个案子，黄志发已经奔波18年多。1982年，黄志发是浑江市（现为白山市）建设银行知青缝纫机装配厂厂长，因涉嫌“诈骗，贪污，行贿”三个罪名被刑事拘留。后来，法院一审判决，以诈骗罪6年，贪污罪5年，行贿罪1年，最后合并执行10年有期徒刑。黄志发不服提起上诉后，吉林省通化地区中级人民法院（公开资料显示：1985年3月8日，通化地区分为通化市、梅河口市、浑江市3个地级市，通化地区中级人民法院被撤销，成立通化市中级人民法院）作出裁定，要求“撤销原判，发回重新审判”。</span><br>
<span>重审的结果，并未减轻刑罚。1983年，浑江市人民法院（公开资料显示：1994年，浑江市更名为白山市，2010年，浑江市八道江区更名为浑江区，现浑江区人民法院，归属于白山市中级人民法院）经过重审，撤销黄志发的贪污和行贿罪，但以诈骗罪这一个罪名，判处其无期徒刑。黄志发再次上诉，1984年，法院终审维持原判。</span><br>
<span>判决文书显示，黄志发任厂长期间，采取“指空卖空”的欺骗手段，先后与26个单位签订胶合板、木材、自行车供货合同，骗来购货单位的“贷款”65余万元，其中黄以收取押金为名纳入私囊1.6万余元。受骗单位发觉后，从黄的手中追回8000余元，从该厂追回34万余元。</span><br>
<span>法院审理认为，黄志发还乘给单位职工买大米之机，采取低价买，高价卖的手段，从中贪污大米差价款730余元。其个人所得赃款，大部分购买私房、电视机及生活所挥霍。</span><br>
<span>“我自始至终都没有认罪。”黄志发说。但终审法院认为，黄志发否认部分犯罪事实，是不认罪的表现，法院不予支持。黄志发也始终坚持自己无罪，他认为，法院没有拿出确凿的证据，同时也违背了“上诉不加刑”的诉讼原则。</span><br>
<span>因获刑入狱，黄志发及家人居住的三间房屋，作为违法所得，被法院没收。“当时法院的人，把我的房子下挖1米多深，就担心我在地下私藏财产。”黄志发回忆，而当时妻子则带着年幼的三个孩子，独自生活。</span><br>
<span>1990年，黄志发在服刑期间，吉林市高级人民法院根据其改造表现，认定其确有悔改表现，获得减刑。2000年，黄志发在服刑18年后，刑满释放。</span><br>
<span>被法官收回的无罪判决书</span><br>
<span>出狱后，黄志发踏上漫长的申诉之路。此时，他已经60岁，父母早已去世，妻子离异后再嫁，孩子们已经各自成婚，曾经的房产被没收，知青厂也已经被开发建成高楼。</span><br>
<span>“事实上，我在狱中就一直申诉。”2019年2月27日，在他租住的房子里，黄志发回忆，翻开被褥和床板，里面还放着他出狱后购买的诸多法律书籍，诸如刑法、刑事诉讼法、宪法等。他去了白山市中级人民法院，吉林省高级人民法院，甚至是最高法，但申诉始终未被受理。</span><br>
<span>2013年，事件出现转机。据黄志发介绍，当他再次前往白山市中级人民法院信访时，由于未被受理，他直接找到院长办公室，后院长电话叫来了一名审判员，收走他的申诉材料。</span><br>
<span>这是黄志发第一次见到张世奇。黄志发说，张世奇戴着眼镜，瘦且高，为人礼貌和善。</span><br>
<span>此后，黄志发开始频繁联系张世奇，每隔几天就会去法院一趟，询问案件进展。2014年7月，当他再次前往法院时，张世奇在信访人员接待室里，将一份无罪判决交给他，并当场宣读。</span><br>
<span>这份判决文书只有一页纸，标明（2014）白山刑监字第4号，本院经审查认为，原审判决认定黄志发的犯罪事实不清，证据不足，故撤销原判决，宣告黄志发无罪。文末没有写出审判员姓名，仅有日期为2014年6月20日，并盖有“吉林省白山市中级人民法院”的公章。</span><br>
<span>拿到无罪判决的第一件事，黄志发拿着判决书原件，前往白山市公安局新建派出所户籍科，更换新的户口本。黄志发介绍，他原先的户口本上，写有“公主岭（监狱）刑满释放人员”的字样。但在今年2月27日，新京报记者前往新建派出所户籍科询问时，民警介绍，现行的户籍制度中，服刑人员的犯罪记录并不会显示在户口本上。</span><br>
<span>无罪判决之后，黄志发开始申请国家赔偿，但事情却开始出现反常。</span><br>
<span>在黄志发提交国家赔偿申请后，张世奇以申请国家赔偿需要原件为由，将判决书的原件收回。黄志发说，由于当时交材料时张世奇没有出具任何手续，后来在他反复要求下，2014年10月，他写了一张收条，并交由张世奇本人签字。</span><br>
<span>国家赔偿，迟迟没有下发。</span><br>
<span>黄志发提供的材料显示，2014年8月28日，张世奇给他一张法院传票，显示案号（2014）白山发赔字第66号，传唤黄志发应于2014年9月17日上午到达法院，案由为“国家赔偿”，传唤事由是“证据交换时间”。</span><br>
<span>当年9月17日，他按期前往法院，和张世奇谈赔偿问题，“当时张世奇提出的赔偿金额总数为49万余元，并且出具赔偿明细。我当时不同意，我要求按国家规定赔偿。后来双方商定的结果是赔偿160万。”</span><br>
<span>更为蹊跷的是，2015年12月22日，在确定赔偿数额后，黄志发去银行办了一张新的银行卡。张世奇拿走银行卡后，表示80万已经先汇入卡内。</span><br>
<span>“我在银行等了一天，但卡内一直没有到账通知。”黄志发回忆，几天后他再去找张世奇，对方给了他一张汇款凭证的复印件，“说款当时已经汇了，然后被盗取了。已经向公安报案。但我再去公安局询问时，民警说根本就没有这个案子，同时银行查询也没有任何流水信息。”</span><br>
<span>此后，黄志发说，2016年初，他再次去找张世奇，已经联系不上。</span><br>
<span>1983年，黄志发因诈骗 、贪污、 行贿罪，被判处无期徒刑，后上诉仍维持原判。此后当事人坚持申诉，2014年6月20日，被宣告无罪。新京报记者 王嘉宁 摄</span><br>
<span>中级法院的“精神病”法官</span><br>
<span>同样是在这个时间，2016年1月7日，白山市中级人民法院给他答复说，发现张世奇法官患有精神病，他所做的一切司法文书无效，报案后公安机关带张世奇到医院进行鉴定确认，后依法撤案。</span><br>
<span>吉林省神经精神病医院2016年3月18日出具的鉴定显示，黄志奇患“待分类的精神病性障碍”。2019年2月15日，新京报记者电话联系吉林省神经精神病医院，提出采访请求，截至发稿尚未得到回复。</span><br>
<span>为弥补黄志发，法院提出给予3万元的司法救助，同时为他办理低保户。“我当时生活确实困难，也就收了。”但黄志发始终不愿相信，张世奇真的患有精神病。</span><br>
<span>今年2月，家人向法院提出，要再次见见张世奇本人。2月25日下午4点30分，法院下班时间，新京报记者陪同黄志发家人，在白山市中级人民法院门口，见到张世奇。</span><br>
<span>法院外，张世奇穿着蓝色羽绒服，戴着眼镜，瘦且高。在半个多小时的交谈中，他的外套衣链拉到一半，法院外风越来越大，他动作却没有变化，只是在家属的询问中不断后退，眼睛里始终泛着红。</span><br>
<span>当黄志发家属询问他有关黄志发案件的问题时，张世奇回答清晰。他表示，黄志发的案子当时走的是信访程序，没有经过立案程序，实际上已经超过申诉立案的期限了，同时也不属于他们信访接待的部门去审理。“而且我当时去调卷时，8本案卷只剩下1本，还不是第一本。至于后来法院有没有找到，我就不知道了。”另据白山市中级人民法院介绍，目前，黄志发案件整理的卷宗有12本，没有存在丢失的情况。</span><br>
<span>但当问及他曾经出具的无罪判决时，张世奇却只是摇头，“我不记得了。”他向家属介绍，自己当时被带到公安局后，就被带往精神病医院检查，被鉴定为精神分裂，住院近一年时间，每天吃安定类的药物，“每天吃完药就是睡觉，很多事情都已经不记得了。”</span><br>
<span>目前，法院已经将张世奇调离审判岗位。他表示，自己由原先的助理审理员改为普通科员，在综合部门负责写材料、写通知，曾经办理过的所有案件，都已经交由他人处理。“即便现在，我的病情也是时好时坏，需要吃药，也需要定期去医院复查。”</span><br>
<span>今年2月底，记者查询白山市中级人民法院官网，法官名录显示，张世奇为民事审判第二庭科员，助理审判员。在记者提出采访需求后，今年3月，该法院法官名录已经没有张世奇的名字。而根据其官网另一页面显示，张世奇的职务显示为审判管理办公室法官助理，更新日期为2018年11月14日。</span><br>
<span>当天，问及黄志发老人时，张世奇仍然留有印象。“大冬天的，他每天一大早就来法院门口等着，我还私下给过他钱。”“为什么要给他钱？”面对疑问，张世奇回答，“因为看老人可怜，又说没地方住，又快过年了。”</span><br>
<span>事实上，在办案民警和黄志发本人的描述中，张世奇确有多次私下给当事人钱。黄志发回忆，“当时办理国家赔偿时，他让我去长春，找吉林省高院一名法官，但等了两天发现根本没有这个人，他给我卡里打了3000元，作为我回家的路费。之前也私下给过几次，总共给了1万2千元。”</span><br>
<span>交谈过程约半个小时，张世奇以接女儿放学为由，转身离开，黄志发家属最后问他，“那当时老爷子申请的国家赔偿呢？这个钱呢？是被私吞了吗？”此时张世奇已经走了几米远，他回过头来，“当时没有钱，一分钱也没有。”</span><br>
<span>黄志发的判决材料。新京报记者 王嘉宁 摄</span><br>
<span>参与办理案件300余起</span><br>
<span>从2014年拿到这份无罪判决，到2016年法院告知张世奇患有精神病，黄志发没有相信，也坚持上访，家人为他的案子，已经先后更换2名律师。2019年2月，他们再次前往北京，找到新的代理律师尹富强，并一同回到白山，希望能找到解决办法。</span><br>
<span>2月25日上午，在白山市中级人民法院附近的宾馆内，法院现立案庭第二庭副庭长李楠向黄志发及其家人介绍，作为补偿，法院愿意给予司法救助，并为其办理廉租房等。但李楠表示，这份无罪判决，确实是张世奇在精神病发作期间所做，是假的。当时也向白山市公安局报案处理，但法院没有这份精神鉴定报告，可以前往公安部门查询。</span><br>
<span>“那这个公章呢？难道也是假的？”黄志发家人询问道。李楠则回复，“公章是真的。当时管得松，就是出了张世奇这个事后，院里现在严格了公章使用制度，必须得院长签字才可以盖公章。”</span><br>
<span>为确认张世奇患病情况，2月26日，新京报记者陪同黄志发及其家人，在白山市公安局见到该案的办案人员岳警官，据其介绍，2016年元旦假期后工作的第一天，白山市中级人民法院来公安报案，说张世奇法官涉嫌伪造司法文书，现已逃跑，后警方以“伪造文书罪”进行立案调查。</span><br>
<span>“最开始法院发现异常，是一个房产类案件，当时原审是将房子判给一家，二审时，张世奇又将房子判给另一家，后另一家索要房产时，法院才发现，竟有这样一份判决，根本没有经过正规司法程序。”岳警官表示，此时张世奇已经联系不上，法院将其柜子打开，将所有判决文书挨个查看，发现其中有四起案件属于违规操作，并将这四起案件报到警方，其中就包括黄志发的案件在内。</span><br>
<span>“起初我们以为张世奇是收受好处，私自出具的判决文书，所以立案调查。”岳警官介绍，但一周后，张世奇法官投案自首，因其家属反映他精神存在异常。2016年3月18日，警方委托吉林省神经精神病医院进行鉴定。鉴定意见显示，张世奇在办理这四起案件时，属于“待分类的精神病性障碍……无刑事责任能力”。后警方据此做撤案处理。</span><br>
<span>2月27日，在家属的要求下，岳警官出具案件的卷宗材料。其中医院的鉴定报告显示，张世奇尤其是在黄志发的案件上，作为一名普通的法官，自己既不是主审法官，又没有经过法定程序，就对已经刑满释放的当事人作出无罪判决，并对当事人作出160万元的国家赔偿承诺，被鉴定人对自己的行为的后果可能受到的惩罚忽略或者预见不到，这说明被鉴定人的认知功能已受到严重损害，对自己的行为实质性辨认能力丧失。综上所述，诊断为待分类的精神病性障碍。受其影响，在伪造法律文书过程中，对自己行为实质性辨认能力丧失，故无刑事责任能力。</span><br>
<span>根据办案民警的描述，张世奇今年39岁，是吉大法律系毕业的，学习能力强，但是承受力特别差，当时他负责整个信访二庭，所有的上访案件都在他手里，业务量大，“领导派什么，他就做什么，也不知道拒绝，承受不住压力。”“当时他就是看谁可怜，就出具判决书。”</span><br>
<span>“张世奇在2014年前后，参与办理的案件有几百起，如何证明他只有在办理这四起案件时属于精神病发作期间呢？”黄志发家属询问道。岳警官则回答他，“法院报案就四起案件，所以我们只对这四起案件进行鉴定，其他的我们并不清楚。”</span><br>
<span>记者查询中国裁判文书网，搜索关键词发现，从2013年1月5日到2015年12月22日，张世奇参与的案件有355件，除去2013年1月5日显示是代书记员，2013年11月2日显示的是书记员，其余353起案件，其职务均显示为代理审判员。</span><br>
<span>“我爷爷的案子是在2014年，法院怎么证明他只有在办理我爷爷的案子时，属于精神病发作期间？”黄志发的家人质问道。</span><br>
<span>2019年2月28日，新京报记者向白山市中级人民法院提出采访，法院工作人员称将在调查后作出答复。3月20日下午，新京报记者再次联系白山市中级人民法院，工作人员表示，由于案件历时较久，且涉及部门和人员较多，法院接到采访需求后，一直在多方核实，将于近日给出完整答复。</span><br>
</p><p><b>aladeen: </b><br>
<span>其他352起从2月28日一直近日到现在也得有5个月了，日出啥结果了没？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1852487[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
