<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>日常轮科幻，科幻作品中的无形防护罩现在有理论可以支持吗？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>日常轮科幻，科幻作品中的无形防护罩现在有理论可以支持吗？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:41:59 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>日常轮科幻，科幻作品中的无形防护罩现在有理论可以支持吗？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1849830-1-1.html</link>
      <description>日常轮科幻，科幻作品中的无形防护罩现在有理论可以支持吗？&#13;
现在实际上子弹和炮弹的动能其实非常高了，那么就需要同样的动能去中和。但凭空制造这股动能需要什么理论？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>sahara: </b><br>
<span>古兰森还有个翻译叫黑洞炮，如果制造一个小型黑洞，恭喜你，你会先被吞噬撕裂</span><br>
</p><p><b>diyihaoshitu: </b><br>
<span>AT立场算是气功吗</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1849830[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>日常轮科幻，科幻作品中的无形防护罩现在有理论可以支持吗？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1849830-1-1.html</link>
      <description>日常轮科幻，科幻作品中的无形防护罩现在有理论可以支持吗？&#13;
现在实际上子弹和炮弹的动能其实非常高了，那么就需要同样的动能去中和。但凭空制造这股动能需要什么理论？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>植田佳奈: </b><br>
<span>日常轮科幻，科幻作品中的无形防护罩现在有理论可以支持吗？</span><br>
<span>现在实际上子弹和炮弹的动能其实非常高了，那么就需要同样的动能去中和。但凭空制造这股动能需要什么理论？</span><br>
</p><p><b>sifi: </b><br>
<span>至少铁钴镍等材料被万磁王隔挡是说得过去的吧</span><br>
</p><p><b>sd4442312: </b><br>
<span>其实这类防护罩本身不是中和，是把动能转化为光热释放掉。</span><br>
</p><p><b>sahara: </b><br>
<span>首先，无形防护罩在动画里为了表现是画的有形的，但是像玻璃罩一样的透明。而往往出现在宇宙战中，宇宙又缺少减少动能的介质。所以唯一可能在真空中抵御实弹的只有场量。</span><br>
<span>而激光和粒子束武器由于传播较快，可行的迅速反应应该是探测枪口光亮，然后一定角度发射能量改变其运动轨迹………………形象理解就是高射炮打蚊子（自行脑补报丧头转动的场景）</span><br>
</p><p><b>mu1: </b><br>
<span>没有理论支持，纯属魔法转科幻的扯谈玩意</span><br>
</p><p><b>高等黑暗: </b><br>
<span>挡导弹 光线武器 纯动能武器需要不同的技术，理论上都有可能可以实现（比如前面楼说的用磁场防御，光线武器可以用各种反射折射干扰，导弹可以电子骇入或者诱饵干扰）</span><br>
<span>当然肯定不是像科幻作品里那样一个球形光罩子那种</span><br>
</p><p><b>明明有雨: </b><br>
<span>sd4442312 发表于 2019-7-29 10:24</span><br>
<span>其实这类防护罩本身不是中和，是把动能转化为光热释放掉。</span><br>
<span>真要有超高温在几厘米的（防护罩）厚度就能烧掉弹头，那么防护罩前后一大片怕不是都熟了</span><br>
</p><p><b>ydd-319: </b><br>
<span>防护罩/护盾 的理论基础？</span><br>
<span>一般都是这几种：</span><br>
<span>电磁场，进入的物体特别是金属会因为切割磁场产生的电磁效应减速/偏转/被加热，现实也有研究，但是离实用很远。问题是怎么防护非金属弹，特别是SF里经常有一大堆能量武器，虽然离子/等离子类的也是受电磁效应的，但是激光/无电荷粒子怎么办</span><br>
<span>等离子团，用热/压力效应，但是现实里只是拿来对付雷达而已</span><br>
<span>某种SF里才有的特殊物质/粒子，其实这才是最常见的设定，当然没什么现实理论基础。不过至少是一种设定。</span><br>
<span>某种神奇的【力场】之类的，和上面一样，但是相当于完全不解释，也就是没有设定了。也非常常见，反正圆不了，何必自找麻烦。</span><br>
<span>所有这种东西里我觉得最神秘的是沙丘的那个护盾，防快不防慢算是经典设定了，把SF背景搞出中世纪风格的核心设定之一，更神奇的是被激光一打就会引发核爆，然后挡不住大炮。。。</span><br>
</p><p><b>刘公嗣: </b><br>
<span>那么，如果单纯从展现的效果上来讲，用细的透明支架，撑起一堆玻璃，可以么？</span><br>
</p><p><b>sahara: </b><br>
<span>刘公嗣 发表于 2019-7-29 10:36</span><br>
<span>那么，如果单纯从展现的效果上来讲，用细的透明支架，撑起一堆玻璃，可以么？ ...</span><br>
<span>这个思路参考钢蛋蛋蛋里洛克昂的点阵防御浮游盾</span><br>
</p><p><b>植田佳奈: </b><br>
<span>因为能量武器不知道以后会发展成怎么样。所以还是先讨论动能实体弹的防护。</span><br>
</p><p><b>黑色天鹅: </b><br>
<span>关于护罩的所谓“科学“依据，不是应该看《空想科学读本》么？</span><br>
<span>一层发光的圆顶（或冰山形）把研究所整个包住，挡住了敌人的飞弹与光束炮……</span><br>
<span>但是，要是防护罩这么管用，那铁金刚不就没机会表现了吗？所以防护罩一定要有一个要素，那就是：铁定会被打破！</span><br>
<span>不要怀疑！这一来正义的英雄才有出场的机会！从铁金刚到EVA、ID4不都是这样？</span><br>
<span>归纳起来，防护罩的条件就是：1.能挡住实体弹及光束兵器的种种攻击（啊……I-Field出局了……）</span><br>
<span>2.会闪闪发光（这……好象后来的防护罩都是透明不可见的？）</span><br>
<span>3.会被打破……（这到底算啥条件啊？）</span><br>
<span>种种攻击……“大杂把”的说法，勉强分类成三种：炮弹、飞弹等物体兵器，雷射激光等电磁波兵器，荷电粒子等素粒子兵器（别把后面两者搞混了！）后面两个条件嘛……算了，叹气也无补于事，我们来设计一下光子力研究所的防护罩吧！</span><br>
<span>第一波：高能电浆作战！</span><br>
<span>用高速素粒子做成的电浆幕，利用其高量的热能，也可以蒸发飞弹炮弹等物体兵器，是最合适的防护罩材质！</span><br>
<span>不过，就算我们的高能电浆高达100万度好了，一个炮弹打上去，会完全蒸发掉吗？</span><br>
<span>当然不会马上蒸发，因为加热时间要够久。可是炮弹是高速飞行的东西，就算光子力研究所的电浆防护罩厚达1公尺好了，敌方的飞弹若以音速三倍飞行，那通透这个防护罩也只有0.002秒的时间而已，这么短的时间，就算是100万度的电浆，也只能把飞弹表面的钢铁熔解1.9公厘、蒸发0.6公厘而已，这样的程度恐怕还破坏不了这个飞弹。</span><br>
<span>好，如果我们的电浆防护罩厚达54公尺好了，一颗直径20公分的钢铁炮弹以音速三倍通过，也只能刚好“全部熔化”而已！“熔化”可不行啊！因为动量不灭，这一来会变成高热的铁浆雨洒在光子力研究所上！反而加大被害范围！所以一定要“蒸发”敌方的炮弹才行。照这样算，我们的电浆防护罩要厚达160公尺才可以！</span><br>
<span>好吧，厚一点就算了，可是这电浆幕还有个麻烦，就是不能接触空气。一旦电浆的能源散到空气中，就会失去电离化而便回普通的气体原子了。所以电浆层内外两面要用玻璃做成的壁来隔绝空气。玻璃壁上还要巨大的电磁石造成磁场，把100万度的电浆封在玻璃壁中。</span><br>
<span>图标：如何？厚达160公尺的双层玻璃壁，上面布满了电磁石，里面充满了100万度的电浆，把光子力研究所完全包住！</span><br>
<span>这一来，不但可以挡住敌人的攻击，把飞来的炮弹完全蒸发，而且玻璃壁完全符合前面的条件！会发光、还会被打破！……等一下，玻璃壁一被打破，里面的电浆不就漏出来了？这一来不就完全没用了吗？呃？就是这个时候才需要无敌铁金刚出动？开什么玩笑？费了大半天造出厚达160公尺的防护罩，才一发炮弹就报销了？</span><br>
<span>算了，换下一个吧……</span><br>
<span>第二波：高速素粒子屏幕作战！</span><br>
<span>电子或质子在空气中高速进行时，会与空气冲突而发光，例如极光就是例子。若是把素粒子束发射器排成一列，射出的粒子束就形成一道屏幕，而且闪闪发光。不过，这些粒子质量很轻，想要用它来改变炮弹或战斗机等物体兵器的进行方向，就算用极大量的高能粒子来打，也无法完全加以消灭，弄不好把对方的炮弹打碎，反而变成散弹，比原来破坏力更广。更糟的是敌方也用粒子束攻击的时候，由于动量不灭，双方的粒子碰撞后的方向遵从碰撞原理。（如图）光子力研究所射出的粒子幕是垂直向上的话，敌方射出的粒子束呈水平方向时，双方一撞，敌方的粒子束会接收我方的粒子幕的动量而变成垂直向上飞，反而我方的粒子束变成水平方向，而且射向光子力研究所！这一来，研究所就被自己射出来的粒子束给ＫＯ了……</span><br>
<span>结果，这种粒子束屏幕只能对慢速而质量轻的粒子才有效果，例如火焰。要用粒子束发生装置把光子力研究所围上一圈，可能要围数百公尺到数公里之长，要数千个粒子束发生装置，所费不赀，只能防火，这……</span><br>
<span>算了，看下一个吧……</span><br>
<span>第三波铜墙铁壁作战！</span><br>
<span>好了，我们现在就别考虑什么“要会发光”、“要能被打破”等条件了，直接考虑实际的防御效果，用水泥和钢铁板直接在光子力研究所外面盖一个坚固无比的圆顶如何？</span><br>
<span>（Arslan注：这种实体的防护罩的想法在真实世界的军事上经常用到，“超人七号”、“超人A”中的防卫军基地也采用这种构想，其它像“勇者莱丁”的贝壳基地、“科学忍者队GATCHAMAN Fighter”的秘密基地、EVA的第三新东京市等等，也都是同样的想法。）为了考虑人员与铁金刚的出入，钢铁圆顶必需设计成福冈巨蛋球场的开闭方式。</span><br>
<span>话虽如此，这并不容易。福冈巨蛋球场的屋顶开闭是水平的前后回转约200度，这样都要花20分钟！（Arslan注：“神龟大战飞天怪兽”中要用它来抓怪鸟盖欧斯，不会太慢了点吗？）</span><br>
<span>位于鹿儿岛县的种子岛宇宙中心，其火箭发射台也是开闭式的，高50公尺、宽20公尺的门做90度的旋转开闭，要花30分钟！而且那并不是考虑抵挡敌人炮火用的，所以是相当轻量化的设计。我们要的防护罩绝对比它们重多了！</span><br>
<span>要能抵挡敌人的炮火，大概要厚达数公尺的钢铁。如果在研究所外面造一个厚达5公尺，直径200公尺的圆顶，总重量约1000万吨！就算铁金刚用它的20万马力来开关这圆顶好了（呃……根据前面的课程，这台“光子力”机械人要怎样才能有20万马力，都还是问题……），也要推个三天三夜才开得动！就算敌人从地球另一边过来也不用这么久啊！</span><br>
<span>那，要是在“开一半”的状态下被敌人攻击怎么办？那很严重，若是敌方飞弹从开口处射进来，在半开的圆顶内爆炸，威力比原来还大！</span><br>
<span>太危险了，还是看下一个吧……</span><br>
<span>第四波烟幕干扰作战！</span><br>
<span>要对抗雷射激光的攻击，许多作品都采用“镜反射”的作法，例如什么镜面处理涂装等等……但这是不可行的！因为镜面无法做到100%的反射率，而雷射激光的能源却绝对足以破坏反射镜。</span><br>
<span>雷射在宇宙空间中很强，在大气中却会受空气中的障碍物干扰而减低威力，所以要对付雷射攻击，只要增加空气中的障碍物就行了。最简单的方法，就是在光子力研究所周围挖一道护城河，下面加热煮沸，让河水散出大量的水蒸气烟雾，把研究所包住！这一来，机械兽射来的雷射光就会被的减弱了。</span><br>
<span>图标：光子力研究所周围烟雾迷漫的护城河！机械兽，你的雷射光尽管来吧！</span><br>
<span>赫尔博士：“那，我先射击外面护城河的加热装置不就好了吗？”</span><br>
<span>弓所长：“……那就在护城河外面再加一道护城河用烟雾保护不就好了吗？”</span><br>
<span>赫尔博士：“那我先攻击外面的那道护城河呢？”</span><br>
<span>弓所长：“……那就再加一道！”……</span><br>
<span>就这样，光子力研究所外面加盖了一道又一道的蒸气护城河，永无休止……</span><br>
<span>这样下去会没完没了，我们来看下一个吧。</span><br>
<span>第五波电磁场反射作战！</span><br>
<span>荷电粒子在磁场中运动时，会受力而转变进行方向（如图），遵从弗莱明左手定律；而带正电荷、负电荷的粒子，受力的方向也不同。物体受到持续的与进行方向垂直的力，会使物体呈圆周运动，根据这个道理，可以让物体在磁场中回转半圈后脱离磁场，变成与原来相反的方向飞去！利用这个磁场来当做“反射敌方荷电粒子兵器”的防护罩是否可行呢？我们来看看……</span><br>
<span>如果是强力的电子束，速度为光速的50%时，以目前最强的电磁石造成的磁场，约2万高斯，可以使它画个半径43公分的圆弧轨道飞回去。但若是质子束呢？电荷相反，质量为电子的1800倍左右，所以回转半径要770公尺！那可就需要超大型的磁场了，若用厚10公分的铁制磁极板，N、S两极加起来重达94万吨！大和战舰的13倍！要在光子力研究所周围造一堆这么大的磁极板吗？</span><br>
<span>而且，这还必需把敌方射来的粒子束准确的射进两块磁极板之间才行！否则没有反射回去的效果。此外，电子束与质子束的回转方向是相反的（Arslan注：阳电子炮的回转方向与质子束相同，反阳子炮的回转方向则与电子束相同），这一来还得规定：电子束与反阳子炮要从磁场左边射入（会向右转），质子束与阳电子炮要从右边射入（会左转），这样才能在磁场中反转180度回去……</span><br>
<span>图标：正确的电磁场反射式防护罩使用方法！</span><br>
<span>巨大的磁极板上面写着：亲爱的赫尔博士机械兽们，欢迎使用本磁场防护罩，请把你们的粒子束从本磁极板中间准确的平行射入，电子炮与反阳子炮请从左边射入，质子炮与阳电子炮请从右边射入，这样才能得到完美的反射效果哟！本所谢谢您的合作……</span><br>
<span>赫尔：“哇咧，这年头要进攻个研究所还有这么多规定……”</span><br>
<span>还有，被高能中子束攻击时，这玩意一点用处也没有！要抵挡高能中子束，除非将光子力研究所以重重的铅壁包住才行。即使34公分厚的铅壁也只能使中子束损失约10%的动能而已，所以可能要厚达数公尺的铅壁……</span><br>
<span>这种亟需敌方配合的防护罩还是不要用的好，我们看下一个……</span><br>
<span>第六波总合战力！超巨大完璧防护罩作战！</span><br>
<span>既然如此，把前面所有的方法全部综合起来怎样？一起并用，敌人来什么攻击都不怕了吧？</span><br>
<span>图标：完成！超巨型铁壁之防护罩诞生！</span><br>
<span>第一、为了对付中子束，研究所外面围上厚达数公尺的铅壁圆顶。</span><br>
<span>第二、其次为了对付物体兵器，铅壁外面再围上数公尺厚的钢铁圆顶！</span><br>
<span>第三、外面再包上布满电磁石的玻璃壁，其外有厚达160公尺的100万度电浆！</span><br>
<span>其外层自然也要一层布满电磁石的玻璃壁！</span><br>
<span>第四、为了对抗素粒子兵器，外围还有无数超巨大的磁极板，构成强大的磁场！</span><br>
<span>第五、再外层则有数道护城河，其下不停的加热煮沸，冒出浓厚的水蒸气烟雾包围着整个研究所，以防止敌方的雷射激光攻击！</span><br>
<span>第六、为了对付敌人的火焰攻击，其外侧再布下无数的素粒子束发射器向天发射，形成极为壮观的素粒子暴瀑布屏幕！</span><br>
<span>怎么样？这一来什么攻击也奈何不了光子力研究所了吧？研究所本身才数百公尺宽，外面的防护罩倒是宽达数十公里！层层铁壁般的防御兵器，足令敌人望而却步，正所谓“不战而屈人之兵”，酷吧？</span><br>
<span>什么？这样重重的包围下，铁金刚要怎么出动？研究所里的人要怎么出入？雷达要如何侦测外界的状况？司令塔要如何掌握战况？如何与外界连络？</span><br>
<span>呃……这样吧，把研究所的司令塔、雷达、铁金刚出入口等重要设施都设在这一大圈防护罩外面好了，这样才不会阻碍到……</span><br>
<span>但这一来……费了这么大工夫造成的超巨大防护罩倒底是用来保护什么的呀？</span><br>
<span>呃……嗯……没关系，反正我们的题目是“光子力研究所铁壁的防御作战”，有防御就好了，管它有没有防到重要的地方！哈哈！…… </span><br>
</p><p><b>sahara: </b><br>
<span>植田佳奈 发表于 2019-7-29 10:41</span><br>
<span>因为能量武器不知道以后会发展成怎么样。所以还是先讨论动能实体弹的防护。 ...</span><br>
<span>实体弹目前在用的是宙斯盾那类，左舷……弹幕太弱了</span><br>
</p><p><b>植田佳奈: </b><br>
<span>ydd-319 发表于 2019-7-29 10:34</span><br>
<span>防护罩/护盾 的理论基础？</span><br>
<span>一般都是这几种：</span><br>
<span>电磁场，进入的物体特别是金属会因为切割磁场产生的电磁效应减 ...</span><br>
<span>电磁场的问题是金属特效。但如果是陶瓷弹就没那么好效果了。</span><br>
</p><p><b>yoki42: </b><br>
<span>地球磁场就能阻挡高能宇宙射线吧，原理可能类似</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>植田佳奈: </b><br>
<span>sahara 发表于 2019-7-29 10:42</span><br>
<span>实体弹目前在用的是宙斯盾那类，左舷……弹幕太弱了</span><br>
<span>那个已经偏离科幻作品的防护罩太远了。理论是迅速监测到估计然后制造相对的动量中和/打飞。其实更多是考验主动监测。</span><br>
</p><p><b>暗影翔: </b><br>
<span>等出了大统一场，谁知道会有啥新鲜玩意。</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8441, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>sahara: </b><br>
<span>植田佳奈 发表于 2019-7-29 10:51</span><br>
<span>那个已经偏离科幻作品的防护罩太远了。理论是迅速监测到估计然后制造相对的动量中和/打飞。其实更多是考 ...</span><br>
<span>所以说就算有场量的玻璃壳子，要维持也不断的在消耗大量能量。而且平时应该是平均到球体或者伞体的面的所有点，一旦监测到某个点即将被弹，立马全力输出至那个点</span><br>
</p><p><b>坛子漆黑: </b><br>
<span>我看的一些都是蓝甲只能挡能量武器,对实体弹药的防护效果基本没有</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>基于可见光频段的近距离全息扫描装置外加快速反应的动能弹拦截火炮？</span><br>
</p><p><b>zxc786: </b><br>
<span>结构扛是好汉，护盾扛是软蛋。</span><br>
</p><p><b>Dr.bright: </b><br>
<span>反引力护盾可能实现吗</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ace0017: </b><br>
<span>能量武器太远，目前也就空对空的定义一些黑科技场的形式</span><br>
<span>倒是动能武器，比较合理的科幻趋向是能量武器诱爆形式，都是中程防御手段，</span><br>
<span>贴近了爆炸，还能把爆炸这种物理形式挡在“波盾”“立场”这种形式外面的东西大概是不存在的，基本上需要一方通行那种能力</span><br>
</p><p><b>化肥会挥发: </b><br>
<span>跑个题，三体三里面的外太空开放地带维持大气压如何实现？</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>zeruitle: </b><br>
<span>地球入侵里面的设定我觉得还稍微有点靠谱。。。</span><br>
<span>用荷电子炮不停点射来袭实体炮弹，让实体炮弹带上电。。。然后护盾是磁场类的。。。这样来阻挡。。。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>古明地玖: </b><br>
<span>护盾这东西...虽说在科幻里都要烂大街了，但普遍出现的那种透明单向通过同时阻拦电磁波与实体武器的东西，论黑科技程度怕不是不亚于跃迁引擎（）</span><br>
</p><p><b>mu1: </b><br>
<span>Dr.bright 发表于 2019-7-29 11:21</span><br>
<span>反引力护盾可能实现吗</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>这世上就没有反引力这种力，咋实现</span><br>
</p><p><b>vvww: </b><br>
<span>Lost Universe</span><br>
<span>主动发射黑洞弹束缚，反物质弹抵消对方攻击</span><br>
<span>如何实现和效益(用100万美元的导弹打火箭炮)就不吐槽了</span><br>
</p><p><b>炽十二翼: </b><br>
<span>雾霾防激光还是能办到的</span><br>
</p><p><b>Promeus: </b><br>
<span>虚空盾是帝国采用来保护一切包含从超重型载具到大型星舰在内的能量力场。这种护盾的运作是透过亚空间科技，吸收攻击能量并将之置换入非物质界。虽然运作方式类似能量力场，虚空盾的优势在于当因为承受攻击而崩毁后可以再次被升起，即使是在战斗之中。虚空盾自发射起点开始一段距离才展开，所以在某些案例中敌人能够穿越护盾后直接对目标造成伤害。</span><br>
<span>概观</span><br>
<span>启动的虚空盾会在目标周围制造出一圈透明的泡状，这圈泡泡因为其能够折射通过其中的可见光而会引发光学模糊的效果。当其在置换武器的冲击时虚空盾会像凝胶般起涟漪并且发出万花筒般的色彩。被攻击时虚空盾散发的色彩也是对其强度和尚能承受多少猛击的一种指示。此外虚空盾也会在被打中的地方散发出能量闪焰，其大小取决于该攻击的本质。运作中的虚空盾也有种散发出特色臭氧味道的倾向。</span><br>
<span>特定物体或者辐射能穿越虚空盾的能力取决于他们的设计和本质，虽然多数物理或能量攻击都是能被阻挡的。这也包含天气效果如降雨，这会在其冲击虚空盾时发出连续喀拉声响。到达一定程度能量密度的虚空盾能够作为一种不可穿越的障碍并且能够阻止所有运动并干扰通讯设备如通讯器，同时也会防止跨维度的通行。</span><br>
<span>科学</span><br>
</p><p><b>胡说: </b><br>
<span>最符合常识的这种护盾类单兵防御设备，应该是单兵预警雷达结合超快速定向喷射高强度高密度的粒子\气体\液体浓缩体来进行定向面防御，可以想象类似超高密度和速度的地球大气层对流星的拦击。</span><br>
<span>如果是真空环境，则是自带微型核聚变补充高能粒子，如果是地球环境，则还可以从空气中补充气体或液体。所以这类护盾有强度上限，防御介质消耗完毕之后，需要充能时间。</span><br>
<span>理论上这种防护装置无非就是需要解决能量来源、介质存储和预警监测这三点而已。不就是个单兵携带的tmd么。并没有颠覆物理定律。</span><br>
</p><p><b>时俗薄朱颜: </b><br>
<span>真男人，结构抗！</span><br>
</p><p><b>卢浮临时宫: </b><br>
<span>https://www.halopedia.org/Sangheili_personal_energy_shield#cite_note-1</span><br>
<span>https://pathofexile.gamepedia.com/Energy_shield</span><br>
<span>简单翻看了一下不同类型的护盾设定，果然在游戏中找现实是智障行为</span><br>
<span>不过一个有意思的设定是，HALO系列为了突出护盾是能量的（为了炫酷），专门给护盾赋予了可视形体，感觉大部分游戏啥的也都是这么设定的</span><br>
<span>此外再提一个，DC世界有个硬化光的概念，好像有点这个意思</span><br>
</p><p><b>酷暑难耐: </b><br>
<span>时俗薄朱颜 发表于 2019-7-29 11:59</span><br>
<span>真男人，结构抗！</span><br>
<span>那么这个结构工程师薪水怎么算</span><br>
</p><p><b>dumplingpro: </b><br>
<span>记得是有原型的，其实是电子还是什么的，用磁场之类的东西约束住。</span><br>
</p><p><b>sahara: </b><br>
<span>dumplingpro 发表于 2019-7-29 12:02</span><br>
<span>记得是有原型的，其实是电子还是什么的，用磁场之类的东西约束住。</span><br>
<span>类似光剑，用场来约束粒子流形成剑的形状。SW那个年代的设定</span><br>
</p><p><b>搞不好是洗衣粉: </b><br>
<span>科幻作品看的少，我记得地球入侵里是用电磁场偏转实体金属弹药和等离子，用释放气凝胶和内部散热层抗激光</span><br>
</p><p><b>woxihuan23: </b><br>
<span>刘公嗣 发表于 2019-7-29 10:36</span><br>
<span>那么，如果单纯从展现的效果上来讲，用细的透明支架，撑起一堆玻璃，可以么？ ...</span><br>
<span>可以，阿拉雷里星际旅游客串就是用的这个。</span><br>
</p><p><b>ssnx30: </b><br>
<span>护盾的终极形态应该是扭曲甚至割裂时空，我方处于一个独立的时空泡中那基本是无敌了</span><br>
<span>科幻中大概翼神传说的东京木星有这种意思，内外的时空完全断开，人类后来大概是通过调谐不同时空频率的方法才实现穿透和破解</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9550, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>SpectatorA: </b><br>
<span> 本帖最后由 SpectatorA 于 2019-7-29 12:24 编辑 </span><br>
<span>现代主战坦克ADS动作的过程如果单纯用肉眼去看的话就是百分百的防护罩</span><br>
<span>所以科幻作品里防护罩的波纹或放射线说不定只是拦截弹的定向战斗部</span><br>
</p><p><b>ace0017: </b><br>
<span>Dr.bright 发表于 2019-7-29 11:21</span><br>
<span>反引力护盾可能实现吗</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>直观的反引力不存在，目一般经典科幻也是以电磁力实现反引力的，所以如果电磁力可以实现反引力，那么你这个问题件就应该从电磁力角度考虑设计护盾，而不是反引力护盾这种车厘子不是樱桃的角度。</span><br>
</p><p><b>belldandy_ye: </b><br>
<span>物质湮灭</span><br>
</p><p><b>nuclearg: </b><br>
<span>化肥会挥发 发表于 2019-7-29 11:25</span><br>
<span>跑个题，三体三里面的外太空开放地带维持大气压如何实现？</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android. ...</span><br>
<span>实现不了</span><br>
<span>这个点子最早是诗云里提出的，作为一个被称为“神”的超级技术文明随手展示实力的手段。</span><br>
<span>在三体里使用这个点子大概是为了表现“这帮家伙是如此牛逼，甚至做到了以前只有神才做得到的事情”</span><br>
</p><p><b>RioShiina: </b><br>
<span>没有； 护盾克能量， 装甲克动能， 点防克导弹， 双穿电弧克一切 ：）</span><br>
</p><p><b>薄皮破船: </b><br>
<span>SpectatorA 发表于 2019-7-29 12:23</span><br>
<span>现代主战坦克ADS动作的过程如果单纯用肉眼去看的话就是百分百的防护罩</span><br>
<span>所以科幻作品里防护罩的波纹或放射 ...</span><br>
<span>说起来军网的快手号发过一段视频，应该是打的干扰弹，但是那效果极为类似炮弹打护盾上了</span><br>
</p><p><b>ebuw: </b><br>
<span>我来说一个护盾：纳米反应装甲机器人。均匀分布在宇宙战舰周围。消耗掉后自动填充位置</span><br>
</p><p><b>gpx234mqx: </b><br>
<span>古兰森那种歪曲领域呢，扭曲空间做出空间断层达到防护罩效果</span><br>
</p><p><b>gpx234mqx: </b><br>
<span>ssnx30 发表于 2019-7-29 12:21</span><br>
<span>护盾的终极形态应该是扭曲甚至割裂时空，我方处于一个独立的时空泡中那基本是无敌了</span><br>
<span>科幻中大概翼神传说的 ...</span><br>
<span>古兰森...</span><br>
</p><p><b>SilverBrady: </b><br>
<span>如果能够控制重力场</span><br>
<span>场就是粒子 就是波</span><br>
<span>那就可以干涉叠加成一层扭曲空间的护盾</span><br>
<span>根据实际情况还可以隐身</span><br>
<span>—— 来自 Google Pixel 2 XL, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>zplbc: </b><br>
<span>如果是一个实体护盾 然后用全息技术让这个看上去是半透明的呢？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1849830[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
