<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【一万四千字104图】【白学终结】雪菜无TE</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【一万四千字104图】【白学终结】雪菜无TE</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:15:39 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【一万四千字104图】【白学终结】雪菜无TE[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1913370-1-1.html</link>
      <description>【一万四千字104图】【白学终结】雪菜无TE&#13;
 本帖最后由 魔力懒猫 于 2020-2-12 00:21 编辑 

目录：0.序言 深度的交流就是在你的三观上进进出出。1.导言 理解雪菜的思维拐杖：爱情与家庭的百年战争2.雪菜 (一）三女线，雪菜预想的昨天、今天、明天3.雪菜（二） 褪下诸葛雪菜全知全能的神性外衣4.雪菜（三） 丸户明史批判爱情主义的价值观。5.春希（一） 伏线中隐藏的男主行为逻辑6.春希（二）精神障碍影响下形成的华生式角色7.春希（三）解构主义带来的巨大争议性与话题度。8.冬马（一）新类型人类聊天室的建立与前世今生。9.冬马（二）拉拉辛可是能成为我母亲的女性10.冬马（三） 是故，雪菜无TE附：需要人哄的UP乞讨时间。
&#13;
0.序言 深度的交流就是在你的三观上进进出出。白色相簿虽然是以商业娱乐媒介为载体，却因为前后两位作者的出色的失控发挥在读者群众普遍有着“文青范”的评价。白色相簿2更是被其作者戏称为“三十禁”的一部作品。完全没有文学性的作品很难长期站在批评空间95点台的位置上。这种好评正是建立在作者与读者进行了充分的深度交流而让读者获得满足感的反馈。生理上的深度交流就是在器官上的进进出出，而精神上的深度交流就是在三观上的进进出出。但人的思维并不是始终处于一种很开放的状态，为此，我们会需要先借用一个思维拐棍将讨论的深度进行下探。
&#13;
1.导言 理解雪菜的思维拐杖：爱情与家庭的百年战争
&#13;
文艺作品中的爱情是什么？一言蔽之，爱情以家庭为代表的一切外在约束为对手，是人寻求自治的工具之一。爱情强调的是其内源性与自发性。像最经典的罗密欧朱丽叶及其变种剧目。《罗密欧与朱丽叶》不能在一起的直接冲突是罗密欧需要为朋友茂邱西奥复仇而杀了朱丽叶的表哥提伯尔特。
&#13;
号称日本罗密欧与朱丽叶的《甲贺忍法帖》，就变形成男女主的结合甚至是双方家族双方长辈期待着的结果，他们双方甚至已经有婚约了。然后在更高层次的外力影响下变成双方厮杀。
&#13;
日元上印着的樋口一叶代表作《青梅竹马》，更是直接去掉了家族与长辈的出场，男女双方以各自社交圈的领袖身份。各自的社交圈发生冲突了他们要维护自己身边的朋友，以及维护彼此在社交圈的领袖地位。最终也是以双方走上各自既定的道路为结果。这些剧目的精神内核是一致的，本质上都是一个剧目，变化的这种外在约束是自发，还是外力强迫，这个外力是家族还是更高层次的东西都不重要。把抽象化提炼出来，导致这种爱情悲剧的原因是男女主为了履行其社会身份的职责而不能在一起。这也就是经典的那句罗密欧啊，罗密欧！为什么你偏偏是罗密欧呢？否认你的父亲，抛弃你的姓名吧；也许你不愿意这样做，那么只要你宣誓做我的爱人，我也不愿再姓凯普莱特了。
&#13;
在NGA谈到这里的时候有朋友听到罗密欧朱丽叶这个例子有人蹦出来的词居然是包办婚姻。首先《罗密欧与朱丽叶》这个例子中就没有涉及到婚约的概念。然后包办婚姻这个命题是一个典型东方文化特化的命题。像《梁山伯与祝英台》就是以祝英台被家族包办的婚约的最大的阻碍。这里有一个文化背景就是因为先祖祭祀的关系顺从长辈来决定自己的婚姻，被内化成了个人道德一部分。这个大背景下父母之命才有了作为核心矛盾冲突的分量。
&#13;
现代作品中就算是出现了大家族的婚约这个东西，一般情况下也是需要进一步抛出一个能让被婚约所约束的一方能自己说服自己，进一步内化成更难处理的东西来作为主要的阻碍。
&#13;
以爱情为核心冲突来推进剧情，最基本的就是通过对抗责任、义务、道德、伦理来展开。能反应一个时代的作品基本也就意味着爱情挑战的是这个时代的默认价值观。时下的出轨、三角恋、生离死别这类就是围绕着一夫一妻制引申出来的忠贞、背叛、抉择。能够免俗的多是铁了心以诸如青春成长等别的要素来展开剧情。
&#13;
清爽如《好像想告诉你》这样的成长故事也不能完全免俗。但是说到底，道德是一个时代局限性，甚至是地域局限性都很大的东西。前文举例的对成年人依然有效的父母之命媒妁之言，是典型的东亚文化特有道德烙印。一夫一妻制则是典型基督教文化在全球殖民扩张带来的东西。我们平时好像大家都默认是普世价值观好像是共识的这样一句话：
&#13;
一对成年男女恋爱结婚事实上这样短短的一句话就做不到同时兼容
&#13;
绿教教法允许娶4个老婆，亚洲则表现为妾文化。皈依基督教前实行日耳曼法时期，日耳曼人的国王与贵族可以多妻，印度废止多妻也是在英治期间，甚至希腊在基督化之前也同样是允许妾的。严格的一夫一妻是基督教特有的。总体来说，世界上大概四分之三的人口是在成年之前允许或者有条件允许结婚的法律管辖之下的。倒不如说把婚龄放在成年的数年后是计划生育制度的影响，大部分国家婚龄争议点还在放在初经的问题上，能坚持把婚龄放在父母监护权终止后的国家都是少数。这个词就不多说了。基本上各国的神话中的婚姻最基本的形式就是包办婚姻。像石长比卖这样的因为执行上不彻底而遭到惩罚的故事各国神话屡见不鲜。与婚龄和父母监护权重叠相对的，爱情主义的兴起的起点就是对基督教婚姻神圣、忠贞的反抗。渎圣同盟时期时法国诞生了情人文化，国王争取离婚权利与教会决裂的英国则诞生了《罗密欧与朱丽叶》，最后在资本主义将劳动力从家族束缚中解放的需求之下席卷全球。倒不如说维持旧式婚姻形式的情人文化没有散布开来的直接原因是法国打输了。婚姻制度本身都是被质疑的对象。参考恩格斯的论述。现如今北欧与南欧姘居十年二十年也成了一种习以为常的事。
&#13;
于是从每个词的矛盾发散出去就能发现身边各种感情纠纷套进去就能让你多了一堆案例。原本可能无从下手怎么写怎么假大空的爱情故事一下你就可以描写的很写实很细节。道德之所以只是道德，就是在于他是一个大家没法达成共识的东西。哪怕只是区域性能达成共识的秩序也会迅速的变成被被暴力所维护的法规。哪怕在他人看来极度不合理。
&#13;
我们平时默认大家都有的一种忠诚美好婚姻的本质上是童话幻想嫁接到现有社会现实上诞生的斯芬克斯。当然这不是说这东西不好，能把生活经营成童话的人无疑是很厉害的。并非顺理成章的事实背后是做到的人付出了巨大的努力。推翻重建各位的三观也不是我们的目的。但如果将道德伦理神圣化列为一个无需质疑的问题拒绝接受对其的讨论，那么将会形成对探讨类似相关话题作品的鉴赏障碍。作家的使命不是发泄，不是控诉或者揭露，他应该向人们展示高尚。这里所说的高尚不是那种单纯的美好，而是对一切事物理解之后的超然，对善与恶一视同仁，用同情的目光看待世界。——余华《活着》自序
&#13;
2.雪菜 (一）三女线，雪菜预想的昨天、今天、明天那么进入正题，我们已经说了罗密欧与朱丽叶相关衍生剧目总是会上升到人与其社交关系、社会身份的对立上的。冬马TE抛下一切看起来骇人听闻，但其故事发展上仅仅只是罗密欧与朱丽叶私奔成功的基本变种之一。相反雪菜的行为对一般人会比较难懂一点，毕竟这是个新东西。
&#13;
首先必须明确一点，雪菜本人对春希与冬马两人的感情持有一个正面肯定,甚至是羡慕的态度。这条本身不难接受，IC时期雪菜注意到春冬二人恋情的时候，就是因为这一点选择先下手为强抢先告白。但是随后许多观众与雪菜的状态就出现了偏差了。一般观众难理解的是之后。春希出轨后雪菜不愿意分手、被冷处理三年之后还是不愿意分手、说不在乎春希喜欢冬马吧，春希逃避冬马时又把春希踢下床。甚至说从IC到CC再到CODA每当其他人责难春希的时候雪菜的立场永远是一个袒护春希的立场。包括为什么要带着春希去找冬马。我们得知道她是怎么想的,得有一个突破口。但是这里有一句很麻烦的话。
&#13;
原作者担当剧本的动画版加了很麻烦很麻烦的一句话来结尾。这句话是游戏原版中没有的。这句话麻烦就麻烦在她否定了之前雪菜自我剖析台词的有效性，给雪菜立了一个会挑着男主喜欢的话来说谎的这样一个人设。而雪菜这个角色几乎没有自己视角下进行的独白的。全程的自我剖析都是跟男主互动中完成的。状诸葛多智而近乎妖。那么我们还要多一个辨别她说真话说假话的过程，得拐个弯从她哪些地方揣摩春希揣摩错了看走了眼在春希那适得其反了来入手还原她怎么看春希。这个过程就太复杂了。不从雪菜看春希的角度入手就很容易变成瞎鸡儿乱猜的状况。所以当初13集出来的时候这一句话我直接看懵了，看完第一件事把游戏翻出来确认有没有这一句话——还好是没有的。结合这么多年续作没消息的事实，应该理解为动画版只是给游戏打个广告，这里推翻之前的结论是为了引导观众去玩游戏。游戏版IC结尾直接CC，发展与IC结尾直接承接，连贯一致没有再次插入人物介绍自我剖析。电车与之前温泉时雪菜的发言理应是有效而被采纳的。
&#13;
这两段核心是这么几点：
&#13;
[*]雪菜对春冬之间的感情有着极高的评价。
&#13;
[*]雪菜在三人行时与春希的关系并不是恋人定位。
&#13;
[*]雪菜自认对春希的爱意没有冬马强。
&#13;
修饰冬马的无可替代相比修饰春希的珍贵要更进一步，雪菜甚至是更喜欢冬马一些的。
&#13;
我们再结合中间他们相处的细节：
&#13;
[*]雪菜对约三人行和约自己二人独处是有明显情绪落差的。
&#13;
[*]雪菜会试探春希吃不吃冬马醋。
&#13;
有趣的是雪菜想要回答是春希在意并表现得很高兴，但是春希找理由遮掩时雪菜却反而沉默了。类似的小互动对于情侣的身份关系而言是很常见的互动。寻常情况下确实会按照春希视角的引导去当作害羞、当作双方进展不应该那么快的一种距离感的体现。但在这一段连串剧情中，“常识担当”的任务落在的是春希与冬马身上，这种通论是导不出来雪菜行为背后的思维逻辑的。
&#13;
结合雪菜自我剖析会在这里出现一条平时看不到的思维路径：雪菜其实是不太看得上春希自身的。
&#13;
雪菜是先定义了春冬是真爱这个大前提，反复试探考验二人的反应然后才追求的春希。
&#13;
游戏的玩家群体在18+，一般不会从雪菜的这个角度与标准去苛责雪菜。这个标准是原始的独占欲与幼稚的爱情观的产物。
&#13;
在涉及小学中学女生的故事时，这是常见戏码，尤其是以小女孩为主角的少女漫画中，欺凌剧情最常用理由就是这个。在本作也同样以这个理由来设计了一条配角剧情：杉浦小春线。区别春冬二人双向有好感的情况雪菜强力介入，小春线的情况是她的好友单向表达出了对男主的好感小春一开始则只是有比较亲密的接触，性质其实更轻。不过本身少女漫画中的类似剧情大多也都只是以女主没有想法却因为男主施以好意而成为起点，甚至可能只是误会带来的嫉妒。但小春遭遇到的结果非常悲惨—— 社交环境崩溃，情绪崩溃，整个人陷入一种彻底的内疚情绪之中。
&#13;
小春虽然刻意使用了小很多的学妹这一人设使得剧情发展没有那么违和，深究之下小春线进入的时间点上，小春已经是18岁，高三临毕业，都快成大学生的这个时间点上。刚好也是IC时期主角三人的年龄层。这刚好也就形成了一个对照组——雪菜以这种三观来看待自己更加恶劣的做法，那么雪菜在精神上是处于一种怎么样的自我惩罚的状态是可从中窥见一斑。
&#13;
成年人社会伦理标准一般不会放在这么高的地方。合理独占欲的问题，亲密接触之后有确定恋爱关系，确定恋爱关系之后有确定夫妻关系。因为成年人可以得到一个更高程度的保障而将底线放得更靠后，而情窦初开的小孩极限也就是确定恋爱关系而把线划得特别高。CODA线把春雪二人关系定在将婚未婚的婚约关系上，实际上就是在这个问题上选到成年人底线的临界点上。因为有退让的地方所以把线划得后一点，但说到底这也是跟讨价还价而已。当情况变成自己对自己内化的苛责时这一切就毫无意义了。
&#13;
作为一个有选择肢的游戏，我们在讨论的时候一般默认主视角在这里也就是男主在不同选择肢路线中不是同一个人。其他角色若无特殊遭遇则有对照参考价值。
&#13;
WA2在进入三女线之后**单结局，结局又肯定是男主与单线女主在一起，也就变成了开局天气很好，中间扶个老奶奶，结尾红领巾更鲜艳了的这样一个命题作文，其结果没有太多好分析的。但千晶线偏偏是玩结构的，一周目进不去。过了一周目追加了（春希视角看不见的）剧情后，玩家依然选择千晶，才可以进入到千晶线结尾千晶情绪崩溃对感情绝望时春希突然反转的这么结尾之中。
&#13;
这个设置实际上是说在正常情况下春哥的人设是进不去这个结局的。事实上千晶线结尾处的反转单就也是最突兀最缺少说明的。
&#13;
千晶线因为涉及到艺术创作理论的因素。在线路中多次强调了角色了解的信息量的概念。实际上千晶在创作中也因为缺失了关键信息导致不能正确解读雪菜的情况出现。
&#13;
这个过程也体现在雪菜与三女对峙时双方的态度。
&#13;
相当有毒的一段回忆，当年看完这段回忆之后在我脑中一度没法再以一个完整角色来看待雪菜。
&#13;
河边对峙前雪菜在房间里已经与春希确定了春希在雪菜千晶之间选择了千晶，千晶不知道。千晶原本想在公演后抽身走人这一点，雪菜不知道。这两项认知差距是为了在这里体现千晶的精神压力。真实回忆是这样的：
&#13;
千晶线是雪菜心理相对优势最大的一条线，小春线则是雪菜最崩溃的一条线。前面已经说过，爱情强调内源与自发。小春线的崩溃就是在于展示给雪菜看的春希，是一个对冬马没有那么执着，同时可以直接接受初三时雪菜的这么一个人。通俗点说就是雪菜只要表现出真我，她就能从春希身上得到自己渴望的东西，然而她选错了。千晶线刚好在另一个极端，千晶她展现出来吸引春希的不是自发的，而是通过模仿学习计算出来的拟态。是雪菜时下的境遇与状态。因为千晶实际观察揣摩的是IC里那个没有选择肢的春希而不是千晶线的这个玩家，所以她得出来的结论是更绝望的。
&#13;
CC的第三条线也就是麻理线的发展则回归到了在新欢身上找旧爱的影子这种简单的传统爱情故事。
&#13;
这也是爱情戏剧中老生常谈的一个主题了，也是没有展开分析的必要。
&#13;
这里的关键就在于雪菜期待着的与春哥的展开就是麻理线的展开。撇开人设单论故事发展，喜欢麻理线的是真正的雪菜党。所以麻理线没有，也没有必要再安排一个麻理与雪菜的二人对峙了。冬马TE与麻理线两条经典戏剧展开与千晶线千晶在戏剧研究创作的过程中爱上春希遥相呼应。
&#13;
雪菜与千晶爱上春希的核心原因就是在于从春希身上看到了如同戏剧中描绘的真爱。
&#13;
3.雪菜（二） 褪下诸葛雪菜全知全能的神性外衣
&#13;
并非是雪菜全知全能把春希吃透了——是的话就不会有三女线而雪菜只有一个通向CODA的结局，而是雪菜结局ABC。选择肢在玩家手里，所以这件事的本质是春希的行为往经典戏剧展开上撞，符合雪菜的期待。这也是为什么CC、CODA时，春希对冬马进行守贞行为拒绝雪菜时，雪菜维护春希，春希出轨时，雪菜维护春希，但是意识到春希逃避对冬马的感情对自己说谎时，雪菜把春希踢下床。维护的理由就是在于雪菜就是在期待着春希是这么一个人，春希对冬马的感情足够真挚这是雪菜喜欢春希的大前提。
&#13;
麻理与雪菜的区别也就在于麻理是凭借真我吸引到春希的，麻理期待的春希对冬马没那么执着。而在没有选择肢的IC中，雪菜在跟KTV交底的时候彼时还是处男的春希还沉浸在孤男寡女密室相处的兴奋之中，而对雪菜交底这件事没有给出很大反应。也难怪雪菜没有那么喜欢春希，需要把与春希恋爱跟春希对冬马的感情捆绑。
&#13;
雪菜线是唯一一条脑子里只有冬马的线。
&#13;
CC的四条路线就刚好形成了下图的区分
&#13;
雪菜这个角色的本质是一个受到爱情主义影响现代少女。当面对来自外部的家庭、社交环境“为你好的”的干涉之下，雪菜始终都在为她心目中爱情的样子辩护。
&#13;
4.雪菜（三） 丸户明史批判爱情主义的价值观。
&#13;
我们都知道冬马TE春冬二人是付出了社交上的巨大牺牲，但事实上，与春哥在一起的话雪菜付出的牺牲也不小
&#13;
雪菜入职从基层干起这件事看着并不起眼，因为符合一般读者们对“新鲜社会人”的映像。一般读者大家过得都是普通人的生活。……不过我们结合一下雪菜的人设
&#13;
雪菜是一个什么档次的人？
&#13;
雪菜这个人在训练量完全不够的大前提下不逊色于剧中的两个天才：千晶与冬马。甚至说在舞台上时比冬马还抓人一点。
&#13;
事实上我是带着雪菜实际工作能力很强，与春希恋爱负面影响雪菜事业与家庭的判断推测进入的雪菜线。
&#13;
好吧我错了，这写法比我想的还夸张，难怪很多人自称菜党的却又说不喜欢雪菜NE。雪菜在几乎没有春希支援的情况下再现了CODA到冬马TE的攻略……在春希面前扮演冬马的角色，在冬马面前扮演春希的角色，合着是这样的手法实现的三人行。
&#13;
在所有问题搞定之后，春希“惊喜的”发现雪菜终于又愿意用真实的感情来面对自己了……然后说自己呃，看不懂，对雪菜在精神上没有共鸣。是信任冬马的判断……简直了……说回雪菜工作能力的问题，这一段背后显露出雪菜她用学来的东西重现春希发挥自身特长特点达到的作业水平，而作品中对春希的设定是这个人工作能力强得可怕。然而就是这样一个雪菜，在CC到CODA的公共线中大篇幅表现的却是雪菜工作不顺利的情景。
&#13;
公共线乐团分支后续剧情在浮气线，与春希分开的情况下雪菜一年就能把乐团做成超级爆款。排开冬马TE的车祸影响，雪菜NE与AS对这事是提都没提——也难怪，公共线的时候中乐团相关剧情里其他人的评价是雪菜不想往这边发展。
&#13;
另一方面是家庭上：
&#13;
上面是coda公共线公布订婚，下面是冬TE与浮气线，之后春希在小木曾家吃饭的直接正面的描写即便是雪菜线也找不到了，春希只在结尾宣布结婚时和冬马一起上门参加宴会——也没直接给宴会正面描写，小木曾父甚至没出场，包括在AS里都没有再次出场。
&#13;
这个事情如果不专门抓出来结合着看，那么看不中女婿的岳父与结婚后新人脱离原生家庭建立小家庭这一类的描写也属实正常很容易被忽略。问题出在这是CODA与AS，2年时间每周在小木曾家签到的过程中组建与维持这样一个家庭的小木曽父亲两人貌合神离互相不对付，并且这两人都是对事不对人。
&#13;
上面这些就实际揭示了，雪菜与春希在一起在事业与家庭上会是一种双重降档的状态。
&#13;
相较于她的家庭与朋友“为她好”而安排她原本走在的路线，她的发展是明显变差了。相较于她原本处在批判出轨作为立场与伦理共识的环境而言，她对戏剧中呈现的真爱的追求使得她变成了一个包容维护出轨的形象。在这个评价体系中，人格与道德上也降档了。
&#13;
在这种发展下就算得到了北原夫人这个地位， 真的能说赢和输吗？把这视为胜利本质上依然是爱情至上观念的体现。CODA三结局本质上都是“爱情皆悲剧”思想的体现。可以说是日本爱情小说鼻祖、日式批判现实主义文学樋口一叶女士思想的延续。
&#13;
引申来说，雪菜NE与冬马TE两条线对于玩家取舍的实际对立是社交与事业的对立。套用需求层次理论就是两种深层次需求——社交与自我实现的对立。这两种需求本身没有优劣可言，不过立场上的一致使得雪菜在无论在哪种立场的道德评价体系中都是比春希冬马都更完善的人。雪菜是通过这种自我降档来实现的与春希般配的结果。
&#13;
虽然降档之后的雪菜的雪菜依然让春希角色不匹配就是了……不降档的情况，请参考这个角色：
&#13;
5.春希（一） 伏线中隐藏的男主行为逻辑
&#13;
虽然IC时期不存在这个问题，但在CC阶段春希的精神内核已经与前作男主角藤井冬弥高度同步，WA2冬马线当经纪人的春希与与WA1理奈的经纪人冬弥也是一个延续设定。
&#13;
雪菜看到的春希是一个与冬马被迫分开后为了去德国找冬马而努力上进的人，这东西是一条几乎没有描写的伏线。，在CODA公共线中一共只有一句话，发生在柳园朋送票之后：
&#13;
冬马离开时春希能不能追去欧洲？不能，问题出在哪？语言、经济、学生身份。CC时春希远离雪菜对冬马守贞背后的伏线就是这个人自学了法语、德语，打了好几份工谢绝了父母的经济支援，一股子要冲去的欧洲找人的气势。仿佛制约春希跟冬马在一起的只有年龄。
&#13;
尽管麻理线在毕业后确实追去了国外，但也是在佐和子明确指出麻理没人追的问题之后。
&#13;
结论上说，春希这个人是去不了欧洲的。雪菜看错人了。
&#13;
CODA几乎每条线都有谈到春希认为自己被冬马抛弃的相关表述。这是春希这个角色的底层人设。先简单说一下，春希这个角色骨子里和冬马一样胆小。虽然他为了出国做了一堆预先准备工作，但真要去找冬马的时候他是不敢的。他怕得要死，在见不到冬马的几年里一直反复设想如果自己抛下一切追到欧洲去会，如果冬马已经在跟别人谈恋爱了（就像CODA中冬马回到日本时的春希），那抛下一切的春希怎么办的问题。
&#13;
这里就要说回选择肢设计了，CC与CODA并没有提供这样一条道路给玩家选择。那么至少在游戏范围内，春希没法战胜这种近情情怯的感情，还比不上回到母亲身边。面对这种近乡情怯的情感凝出来的，就是游戏中限定出现的灰色选项。
&#13;
拜上面那段对话时冬马装睡，在春希睡着后才回应的福。这个灰色选项实际灰了两次。CC一次，CODA一次。直到不到场导致冬马音乐会失败让春希明确了自己很重要才有了CODA三结局这个选项的点亮——也就没有不去的选择了。
&#13;
这种恐惧来源于春希人设中被父母同时抛弃的经历。这种恐惧感让春希最终选择了“承诺牺牲自己陪伴在春希身边”的这样一个雪菜。
&#13;
对雪菜父亲的超高评价以及自己投射到冬马母亲身上的怨恨形成了一组对照。
&#13;
家庭情景剧一般。与雪菜在春希身上投射戏剧化爱情而产生憧憬是一个原理。即是符合想象。
&#13;
但事实是在这一样一个率真坦诚放松的家庭氛围中。——极度虚伪，春希维持着社会人的商用表情在小木曾家相处，并且从CODA的后续发展来说，这个状态持续了2年。以至于小木曾父对春希从最初评价外人时的好评变成最后极度不爽的一种状态，春希则从一开始的羡慕变成了5年后的这个：
&#13;
一直融不进去，实际上到CODA开头的这一幕时，在春希心中与小木曽家的温馨家庭风格决裂了。反而对曜子能够回头照顾冬马而一直保持着憧憬，春希和冬马母亲相处甚欢以至于被冬马调侃这个：
&#13;
当我第一次看完这一组对照之后，我情绪崩溃过，好几年的时间里话都没法很好的组织起来。不是因为冬马而是因为雪菜，与雪菜家庭的种种互动中的格格不入感让我知道自己跟雪菜党从此无缘了。
&#13;
6.春希（二）精神障碍影响下形成的华生式角色
&#13;
因为一直与春希进行浅尝辄止的社会**往，冬马一眼就看出来的春希身上半调子这一点柳园朋与小木曾父亲就看不懂。这个就是春希这个角色的深度与他造成争议之处。
&#13;
不知道小木曽母亲在这一刻有没有想起真相帝孝宏的未来视发言。
&#13;
白色相簿2这部作品的艺术性就主要体现在北原春希这个角色上。北原春希是一个华生式的角色，他的一个底层人设就是他始终在思辨在提出问题但是始终想不清楚想不通透得不出结论。
&#13;
时下爱情主义将社会功能完整的大家族解离成结构不稳定的小家庭，而小家庭又因为人力的不足进而形成诸如钥匙儿童（春希）、留守儿童（冬马）这样子典型社会问题。春希这个一个角色被投掷其中压在了当代社会伦理底线的交界处上使这部作品极具时代感。
&#13;
春希的回避、焦虑、恐慌明显达到了精神障碍的程度，恐惧症诱发了抑郁与高程度的自残倾向，春希的自残倾向以我与抑郁症患者交流中反馈的情况来说，应该是不到最高的5，但远超过中度的3。
&#13;
自残的一个具体表现就是这个：
&#13;
无菌室这个概念我刚好在自残倾向5的朋友那听过：对于自残倾向高的人来说，割腕的过程是一种会来带释放感的过程。会带来不便与不愉快的是之后的细菌感染。这种不愉快一定程度的上的制约了自残的冲动，就会想要一个无菌室。
&#13;
一般情况下，想要一间属于自己的房间、想要属于一间自己的房子之类的想法很正常，人总有一些需要自己空间去做的事。比如：
&#13;
但在这里不是，春希本身就就拥有一间自己的房间。
&#13;
自由度高到打电话到深夜没人管，不打招呼在外面留宿没人管，生病了高烧卧床没有人管，女朋友来家里做饭没人管，把女孩子带回家留宿也没人管。另一种情况是想要自己当家做主，有想要自己做主管理经营的目标，这在春希身上显然也不是。
&#13;
日系文艺作品的传统穷苦上进的大学生一般是住这种廉价的折叠板出租屋，一些涉及到刚步入社会的新婚燕尔的影视作品，则会有男性对女性表态现在将就这里，以后要住进自己的屋子的描写。
&#13;
这是日本没有原生家庭支援青年面对的一种社会现实。因为要省钱，要存钱，无论想做什么事存了钱之后才有以后的资本。
&#13;
但是平时以成熟懂事形象示人，借口一套一套的春希在这个问题上直接就是有钱任性，不仅上学时拒绝了父母的生活费，在毕业后的几年还准备把学费都分期还回去。这个人生规划下这人甚至毕业之后的几年也将会在没什么资金积累的状态下度过。
&#13;
春希实际对这个屋子的使用是这种感觉
&#13;
这个人大学的三年一天两份兼职，每天工作到转钟，然后天刚亮就起床出门，生怕在家里多呆。真到没事做的时候如同受受苦刑一般将自己关禁闭，沉浸在对冬马的思念上。
&#13;
一半以上的工资消耗在了这个每天只呆3个小时的房间里。对于这时候的春希奋斗的目标只剩下去欧洲这件事，但恐惧感随之而来的逃避行为将赚来的钱浪费掉的背后是绝望感，这种苦行僧的做法也是一种找借口，告诉自己不是为了享乐才进行的逃避。
&#13;
这也就是为什么CODA线再次见面是下面这个文本：
&#13;
从CC开篇直到CODA公共线的结尾之处两人才把这个问题摊开。
&#13;
还是强调一下，公共线，公共线剧情的意思是不管玩家怎么选这个人都在想这个。宅子的里的这次对峙才是后续春哥心态骤变的核心原因。耀子的病是次要原因，耀子这事被爆出来时，春希的处事风格已经被定型了。
&#13;
唯一不知道耀子病情的浮气线文本关注的重点放在春希可以对冬马说谎这一点上。这一段对于玩家来说非常电波，玩家是以自己的本心去选择要进哪条线的。这里说的实际就是无论是软弱的春希也好，还是强硬的春希也好，CODA线公共剧情里的那个春希听到了冬马五年一直思念春希的发言之后，春希不可能接受会让冬马离开的提案——哪怕是雪菜NE。春希的本心不可能接受，接受了就在说谎。
&#13;
当然玩家面临的一个问题就是冬马线没有H sence这个问题。这就涉及到前面说的，雪菜丢给春希的提案是什么？春希接受的是雪菜关于想要逃避时把雪菜当作代替品的这个提案。CC与CODA两次音乐会春希试图与雪菜复合都是这个提案的延伸，雪菜的订婚H sence在雪菜线反而进不去，就是因为这个实际上是冬马的H sence。这也是为什么CC每条线春希都要被雪菜踢下床。冬马TE之后没有H sence这件事情没有必要过度解读。株式会社ELF的臭作等系列作品推出时就已经就有了纯洁才能进真结局的设定，考虑到同期的宫崎勤事件导致一票并没有想做H的从业人员为了吃饭下海就更是如此。像麻枝的KEY就在CLANNAD和Little Busters就一直想上岸，KID上岸成功了那就直接把之前当作黑历史了。HGAME的玩家默认纵欲，愿意克制欲望的才是冲着游戏剧情与系统来的，剧情在贤者时间推进。业界三观如此，不是这种设计才有必要实际观察H sence来看作者想借着表达什么。
&#13;
7.春希（三）解构主义带来的巨大争议性与话题度。
&#13;
通过上面的解读我们可以发现白色相簿2这部作品大量使用了解构主义的手法，抛出许多寻常生活中司空见惯的意象，又在故事的伏线中将完全相反的含义织成了故事发展的实际逻辑线。
&#13;
但是真正与角色在相关经历上有重叠的人，却又能根据作品只言片语中的意象角色到底处于一种什么样的状态，进而产生共鸣。誓如说没有看懂而选择性忽略雪菜电车上的发言，或者没有注意到春希自学了德语，玩家就很容易因为只有一句的台词量而将其忽略，彻底搞反CC雪菜线两人的精神状态，进而产生看不懂这几个角色在做什么说什么的问题，因为日常逻辑理不顺。拖这种认知差距的福，让作品充满争议性，带来了巨大的讨论。
&#13;
8.冬马（一）新类型人类聊天室的建立与前世今生。
&#13;
讲完了发生了什么，我们就可以进入到最后一部分：春希与冬马的感情究竟是怎么一回事。
&#13;
春希见到冬马显示出生活技能的缺失春希显示出了一种无法将其放置不管的状态。有人会把其解读为救世主情结，但其实这是恰恰是一种自救欲望的体现。我放一组实际调研交流得来的信息。抑郁症患者在幼年到少年这一段时间显露出症状的情况是大多数，幼儿园到初中这一段出现症状的例子往往就有没有得到家长足够照顾以及自身生活技能的缺失的情况出现。这种缺乏照顾以及生活技能缺失对于同龄的小孩来说基本一目了然，这些跟校园暴力、群体排斥、强奸幼女等词条高度正相关，而且这些是果非因。
&#13;
以我自身的经历来说，我9岁出现严重的焦虑症状，之后一个在重新加入一个新班级时总是会被排斥、恶意羞辱，从开学第一天第一节的班会开始我就会获得侮辱性外号，并围绕我出现一些公开嘲笑与轻微暴力。不过我5岁时家里曾经给我买过一个游戏机，凭借着分批邀请平时玩在一起的小孩，以手段分配游戏机使用权，当时我迅速成为了孩子王，甚至当小学的第一年我利用这点让几个稍微大一两岁的小孩分担帮我做了一整年的家庭作业。在我被欺凌的时候，这段记忆救了我——我知道什么样做法能改善我的处境。我之后通过从自己的饭钱水钱里扣出积蓄频繁吃请，有人遇到经济困难我主动借钱，以及我会去刚老师，一言蔽之就是立了一个仗义又不怕事的人设在外面。效果也是很显著的，大概半年到一年我就能重新回到一个左右逢源的状态。起侮辱性外号的女生在放学排队牵手的时候会主动把手牵过来，见谁都板着脸的人会在打招呼时刻意扭曲面容试图微笑，嘲笑的人在开玩笑的后会立刻专门说是开玩笑不是真的，班上的混混会带着到处玩，男孩中的领袖亲切的好像你是他兄弟。代价为了改善这种受欺负的状况花进去了学生时代一大半的精力和不少钱。不过我始终记得一个跟班上一个被欺负的妹子唯一仅有的一次互动。有次我路过他座位时看到她画的画，然后拿起来翻看了一下，妹子注意到我有兴趣之后一脸谄媚的笑容看过来时，我害怕得转身就跑。那时候我的处境刚刚有所改善，那些同样浑身散发出没有得到妥善照顾气氛的同学会聚到我身边来，我对此感到烦躁但也会护着几个，仅限于在被欺负边缘但还没有被欺负的，我注意到一个同学中午顿顿热干面时会时不时请他吃盒饭，但对于那个妹子与另一个已经被欺负的男生我就只有害怕与敬而远之。本来他们已经被我忘记了。但当我关掉白色相簿进入一个深度抑郁的状态时我的大脑把这段记忆扒出来了。此后每当我觉得自己获得了力量觉得自己的情况有所改善的时候，我总会想起他们，像梦魇一样。可以说他们本质上是精神上的一种图腾，代表着一开始被欺负时想要改善处境却无人帮助的我。这种救赎的欲望并非是所谓的救世主情结而是恰恰是一个人自救欲望的体现。
&#13;
那么再回到文本，春希的无条件善行是有区分性的善，而非以万物为草狗无差别的至善。
&#13;
区别于这个人命只是哪边多哪边少的男人，春希的善被明显局限在了缺乏生活自理能力的人上。
&#13;
小春线为了维护自己心目中的应有的秩序不求回报帮助小春的孝宏。与被被武也责问明明出面跟对方说一下就能让局面好很多的人为什么在泉水挂机的春希。再比比麻里线明明是对方工作调动一时离开却斥责对方抛弃了自己的春希。
&#13;
这种对比在CODA又重演了一次。在泉水挂机然后事后高呼：“雪菜我还是不理解你”的春希。和明明自己从演唱会逃跑了却斥责冬马抛弃了自己的春希。
&#13;
这种不讲理的地方实际上就是童年被抛弃经历的再现。父母不在家的理由就是要工作，为什么不追上去呢，是因为幼小自己的无力。在这种过程中产生的怨恨讲道理嘛？也不讲道理。这种孩子气的、不合逻辑的行为反而是已经把对方作为家人看待，进而寻求代偿，疏解心中怨恨，治疗内心创伤的一个行为。
&#13;
这种有指向性的善行与孩子气在冬马身上也有体现：
&#13;
这种不讲道理寻求童年代偿的行为在CC后的雪菜身上倒是有出现，但是春哥在雪菜面前没有。固然这里有一部分是雪菜放弃前程守在春希身边的承诺起到安定效果，可大部分的时间里那个不停道歉寻求雪菜惩罚的那个春希并不是这个情况。
&#13;
9.冬马（二）拉拉辛可是能成为我母亲的女性
&#13;
进一步来说，这种孩子气，不成熟，生活技能缺失的到底是怎么一回事呢？比较简单的如麻里
&#13;
因为杂乱这种事不仅仅是很忙没有时间这种档次的事，那是一时的杂乱。累积起来的杂乱在于的是无数次不断重复的敷衍了事，对丑陋环境的视若无睹，以及不如人意的现状的忍耐。诱因往往来自无法靠自身改变现状的挫折感。人生的学习分阶段的，在不同的阶段受到这种无力感对生活习惯的影响也有所不同。
&#13;
像麻里的时间点就是在刚毕业，也就是刚刚准备独立经营一个家庭的时候遇到的。春希是在小学过渡到中学的少年期，冬马则是在幼年期埋下埋下的种子在高中入学时爆发。
&#13;
我还是用我自己的例子来说明这个问题。我第一次接触筷子和笔是在家庭已经发生变故后的事，因为手部发育的遗传骨骼发育有问题，学着用的时候又过于专注导致整个人发力过猛，正常握法会不停的抖，为了抓的更稳而把中指搭在了上面，这导致我学生时代笔茧子都在无名指上。从小到大几乎一起聚餐的所有人都会试图纠正我这个问题，但是我一直学不会，直到二十岁那年的春节，我父亲花了几秒演示了一下，十多年没学会的东西一次就会了。
&#13;
冬马六门课中唯一没有挂科的是春希让他看 “初中基础教材”的英语。 
&#13;
这种类似于自闭症中童年瓦解性障碍的“雨人”现象，根据我自身的体验来说，对于人的专注度有一定的正面影响，或者说就是一种专心做事才能的延伸。尤其是我有过能给自己带来自我实现感的作业时间被其他项目占用让大脑判定是障碍从此后者的技能学习从此定格在当时程度没法进一步学习的这么一个体验的经历。
&#13;
像这些细节其实都是实写，以我的人生经历来说，这些细节描绘的很对。春希和冬马这两个角色置信度很高，都是属于写的很真实的角色。
&#13;
事实上我许多次在这方面被第一次接触的人说“很可怕”。正如前面提到的，对于小孩以及异常者来说，正是因为一直以第三方的身份学习审视所谓的“正常”是什么，也因此对于这种异常感极其敏锐。本来就会因为这个聚集在一起。《我的青春物语一定搞错了》中对此有描写“孤零零也很容易发觉另一个孤零零。”对方从最开始就极为异常极其突出，这是白色相簿2中春冬二人一见钟情的本质。
&#13;
然后春希从头开始学吉他的这个过程中，在冬马面前暴露出了春希让人讨厌的“大人的态度”底下，去掉了从他人那学来的东西以孩童的姿态重新展露自己身上的特质。春希则是从冬马像孩童一样的日常行为行为中理解。
&#13;
说到底，表达是一种寻找双方认知公约数的游戏，数学语言的准确就在于约定死了数字背后的信息量，语言却是一个把意象挪借环境中对信息量进行排他的手法来制造交界。正因如此表达的过程往往做不到一比一的信息置换而因经历与认知产生巨大的信息量损失。这种人生停留在了一个阶段的做法在互相理解的过程中反而就起到了定义起点的效果。
&#13;
正是因为没有成长也没有学习，所以才能准确的从对方的起点推算。
&#13;
所以当冬马真正指责春希的时候，春希没法组织起语言只能哇哇大叫嚎啕大哭。
&#13;
要知道这一段是两人第一次对彼此的家庭状况交底，但春哥自白的第一句就是我知道冬马对小木曾家跟自己一样在烧心。恰恰就是这种长不大拉平了两人成长经历的不同步，这两个人光是抛出意象就能各自就能推演出对方的状态、经历以及在其中的感情，形成一种老夫老妻式的默契。
&#13;
春希在游戏文本内对冬马、千晶、麻里以及小春线的小春的善行都局限于照顾生活的范畴之内。千晶的不需要，麻里的无描写尚且可以停留在作者的二人世界不涉及工作层面上去思考，小春的无作为就揭示了春希的照顾行为里自我满足性质。在前面提到过自救欲的问题。这种照顾实质就是通过使用力量检视自己成长从中满足自我实现欲求的行为。是一种获得释放感的廉价方式。
&#13;
冬马与春希之间家庭问题的错位也就使得这个过程不是彼此的负担，两人之间在付出的过程中都能获得自我满足。
&#13;
正因为冬马喜欢的不是乐于助人对谁都偏爱的优等生班长，冬马喜欢的也不是，当雪菜质疑春希与冬马印象中的春希已经不同的时候，嘴巴笨张口结舌的冬马才能秒答我懂。
&#13;
10.冬马（三） 是故，雪菜无TE
&#13;
盲目的以是否表现的是否成熟来评判春希在不同结局的表现并无意义。CODA与CC的不同就在于CC依然还是传统的玩家来决定男主行动的模式，CODA中的春希却是一个意见很大受制于人物背景遵从自身人设去行动的角色。只有玩家如何去理解他的区别而不存在他在这条线没担当换条线就有担当的事。
&#13;
成熟博爱的春希只是春希给自己立的外在人设他自己都厌恶，自然无法理解雪菜的喜爱。一开始的春希甚至是习惯性的在雪菜身上找这种不成熟的感觉的。
&#13;
https://wx2.sinaimg.cn/mw690/79d50ccfgy1gbsw80gnkpj20hj0jj4il.jpg
&#13;
在这一段却又有一个微妙的地方就是说一开始认知局限于喜欢小木曾的孩子气，羡慕小木曾家庭气氛这两点喊出喜欢的春希听了雪菜被排挤的经历之后，对于雪菜逼问“永远在一起”给出回答是永远不绝交。如果把喜欢前后的认知交换了一下顺序，面对发出求救信号的雪菜春希还能说出那句“我喜欢你”吗？白色相簿2里这个选项是从来没有亮过的。
&#13;
冬马TE确实是很难进的，需要的一个软弱了一辈子的人鼓起拒绝的勇气。但成为雪菜的英雄也不是一件容易的事，就算有雪菜这样无私的牺牲，又有几个人是基于对雪菜的理解说出的喜欢呢？连春希学了德语都注意不到人，就算十年之后也无法完成对雪菜的理解。
&#13;
是故，雪菜无TE。
&#13;
附：需要人哄的UP乞讨时间。好了朋友们，转发关注请点击浏览器右上角的红叉，觉得写得合胃口的朋友请直接赞赏转账，毕竟就算亲儿子也不是总能考出让你满意的分数。倒不如只在优秀到足够让你看见的时候被你看见。——不过，这次笔者另有所求，请移步二楼或微博@魔力懒猫 ，接下来欣赏相声作品《伊文恩德 新编版》</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>魔力懒猫: </b><br>
<span>【一万四千字104图】【白学终结】雪菜无TE</span><br>
<span> 本帖最后由 魔力懒猫 于 2020-2-12 00:21 编辑 </span><br>
<span>目录：0.序言 深度的交流就是在你的三观上进进出出。1.导言 理解雪菜的思维拐杖：爱情与家庭的百年战争2.雪菜 (一）三女线，雪菜预想的昨天、今天、明天3.雪菜（二） 褪下诸葛雪菜全知全能的神性外衣4.雪菜（三） 丸户明史批判爱情主义的价值观。5.春希（一） 伏线中隐藏的男主行为逻辑6.春希（二）精神障碍影响下形成的华生式角色7.春希（三）解构主义带来的巨大争议性与话题度。8.冬马（一）新类型人类聊天室的建立与前世今生。9.冬马（二）拉拉辛可是能成为我母亲的女性10.冬马（三） 是故，雪菜无TE附：需要人哄的UP乞讨时间。</span><br>
<span>0.序言 深度的交流就是在你的三观上进进出出。白色相簿虽然是以商业娱乐媒介为载体，却因为前后两位作者的出色的失控发挥在读者群众普遍有着“文青范”的评价。白色相簿2更是被其作者戏称为“三十禁”的一部作品。完全没有文学性的作品很难长期站在批评空间95点台的位置上。这种好评正是建立在作者与读者进行了充分的深度交流而让读者获得满足感的反馈。生理上的深度交流就是在器官上的进进出出，而精神上的深度交流就是在三观上的进进出出。但人的思维并不是始终处于一种很开放的状态，为此，我们会需要先借用一个思维拐棍将讨论的深度进行下探。</span><br>
<span>1.导言 理解雪菜的思维拐杖：爱情与家庭的百年战争</span><br>
<span>文艺作品中的爱情是什么？一言蔽之，爱情以家庭为代表的一切外在约束为对手，是人寻求自治的工具之一。爱情强调的是其内源性与自发性。像最经典的罗密欧朱丽叶及其变种剧目。《罗密欧与朱丽叶》不能在一起的直接冲突是罗密欧需要为朋友茂邱西奥复仇而杀了朱丽叶的表哥提伯尔特。</span><br>
<span>号称日本罗密欧与朱丽叶的《甲贺忍法帖》，就变形成男女主的结合甚至是双方家族双方长辈期待着的结果，他们双方甚至已经有婚约了。然后在更高层次的外力影响下变成双方厮杀。</span><br>
<span>日元上印着的樋口一叶代表作《青梅竹马》，更是直接去掉了家族与长辈的出场，男女双方以各自社交圈的领袖身份。各自的社交圈发生冲突了他们要维护自己身边的朋友，以及维护彼此在社交圈的领袖地位。最终也是以双方走上各自既定的道路为结果。这些剧目的精神内核是一致的，本质上都是一个剧目，变化的这种外在约束是自发，还是外力强迫，这个外力是家族还是更高层次的东西都不重要。把抽象化提炼出来，导致这种爱情悲剧的原因是男女主为了履行其社会身份的职责而不能在一起。这也就是经典的那句罗密欧啊，罗密欧！为什么你偏偏是罗密欧呢？否认你的父亲，抛弃你的姓名吧；也许你不愿意这样做，那么只要你宣誓做我的爱人，我也不愿再姓凯普莱特了。</span><br>
<span>在NGA谈到这里的时候有朋友听到罗密欧朱丽叶这个例子有人蹦出来的词居然是包办婚姻。首先《罗密欧与朱丽叶》这个例子中就没有涉及到婚约的概念。然后包办婚姻这个命题是一个典型东方文化特化的命题。像《梁山伯与祝英台》就是以祝英台被家族包办的婚约的最大的阻碍。这里有一个文化背景就是因为先祖祭祀的关系顺从长辈来决定自己的婚姻，被内化成了个人道德一部分。这个大背景下父母之命才有了作为核心矛盾冲突的分量。</span><br>
<span>现代作品中就算是出现了大家族的婚约这个东西，一般情况下也是需要进一步抛出一个能让被婚约所约束的一方能自己说服自己，进一步内化成更难处理的东西来作为主要的阻碍。</span><br>
<span>以爱情为核心冲突来推进剧情，最基本的就是通过对抗责任、义务、道德、伦理来展开。能反应一个时代的作品基本也就意味着爱情挑战的是这个时代的默认价值观。时下的出轨、三角恋、生离死别这类就是围绕着一夫一妻制引申出来的忠贞、背叛、抉择。能够免俗的多是铁了心以诸如青春成长等别的要素来展开剧情。</span><br>
<span>清爽如《好像想告诉你》这样的成长故事也不能完全免俗。但是说到底，道德是一个时代局限性，甚至是地域局限性都很大的东西。前文举例的对成年人依然有效的父母之命媒妁之言，是典型的东亚文化特有道德烙印。一夫一妻制则是典型基督教文化在全球殖民扩张带来的东西。我们平时好像大家都默认是普世价值观好像是共识的这样一句话：</span><br>
<span>一对成年男女恋爱结婚事实上这样短短的一句话就做不到同时兼容</span><br>
<span>绿教教法允许娶4个老婆，亚洲则表现为妾文化。皈依基督教前实行日耳曼法时期，日耳曼人的国王与贵族可以多妻，印度废止多妻也是在英治期间，甚至希腊在基督化之前也同样是允许妾的。严格的一夫一妻是基督教特有的。总体来说，世界上大概四分之三的人口是在成年之前允许或者有条件允许结婚的法律管辖之下的。倒不如说把婚龄放在成年的数年后是计划生育制度的影响，大部分国家婚龄争议点还在放在初经的问题上，能坚持把婚龄放在父母监护权终止后的国家都是少数。这个词就不多说了。基本上各国的神话中的婚姻最基本的形式就是包办婚姻。像石长比卖这样的因为执行上不彻底而遭到惩罚的故事各国神话屡见不鲜。与婚龄和父母监护权重叠相对的，爱情主义的兴起的起点就是对基督教婚姻神圣、忠贞的反抗。渎圣同盟时期时法国诞生了情人文化，国王争取离婚权利与教会决裂的英国则诞生了《罗密欧与朱丽叶》，最后在资本主义将劳动力从家族束缚中解放的需求之下席卷全球。倒不如说维持旧式婚姻形式的情人文化没有散布开来的直接原因是法国打输了。婚姻制度本身都是被质疑的对象。参考恩格斯的论述。现如今北欧与南欧姘居十年二十年也成了一种习以为常的事。</span><br>
<span>于是从每个词的矛盾发散出去就能发现身边各种感情纠纷套进去就能让你多了一堆案例。原本可能无从下手怎么写怎么假大空的爱情故事一下你就可以描写的很写实很细节。道德之所以只是道德，就是在于他是一个大家没法达成共识的东西。哪怕只是区域性能达成共识的秩序也会迅速的变成被被暴力所维护的法规。哪怕在他人看来极度不合理。</span><br>
<span>我们平时默认大家都有的一种忠诚美好婚姻的本质上是童话幻想嫁接到现有社会现实上诞生的斯芬克斯。当然这不是说这东西不好，能把生活经营成童话的人无疑是很厉害的。并非顺理成章的事实背后是做到的人付出了巨大的努力。推翻重建各位的三观也不是我们的目的。但如果将道德伦理神圣化列为一个无需质疑的问题拒绝接受对其的讨论，那么将会形成对探讨类似相关话题作品的鉴赏障碍。作家的使命不是发泄，不是控诉或者揭露，他应该向人们展示高尚。这里所说的高尚不是那种单纯的美好，而是对一切事物理解之后的超然，对善与恶一视同仁，用同情的目光看待世界。——余华《活着》自序</span><br>
<span>2.雪菜 (一）三女线，雪菜预想的昨天、今天、明天那么进入正题，我们已经说了罗密欧与朱丽叶相关衍生剧目总是会上升到人与其社交关系、社会身份的对立上的。冬马TE抛下一切看起来骇人听闻，但其故事发展上仅仅只是罗密欧与朱丽叶私奔成功的基本变种之一。相反雪菜的行为对一般人会比较难懂一点，毕竟这是个新东西。</span><br>
<span>首先必须明确一点，雪菜本人对春希与冬马两人的感情持有一个正面肯定,甚至是羡慕的态度。这条本身不难接受，IC时期雪菜注意到春冬二人恋情的时候，就是因为这一点选择先下手为强抢先告白。但是随后许多观众与雪菜的状态就出现了偏差了。一般观众难理解的是之后。春希出轨后雪菜不愿意分手、被冷处理三年之后还是不愿意分手、说不在乎春希喜欢冬马吧，春希逃避冬马时又把春希踢下床。甚至说从IC到CC再到CODA每当其他人责难春希的时候雪菜的立场永远是一个袒护春希的立场。包括为什么要带着春希去找冬马。我们得知道她是怎么想的,得有一个突破口。但是这里有一句很麻烦的话。</span><br>
<span>原作者担当剧本的动画版加了很麻烦很麻烦的一句话来结尾。这句话是游戏原版中没有的。这句话麻烦就麻烦在她否定了之前雪菜自我剖析台词的有效性，给雪菜立了一个会挑着男主喜欢的话来说谎的这样一个人设。而雪菜这个角色几乎没有自己视角下进行的独白的。全程的自我剖析都是跟男主互动中完成的。状诸葛多智而近乎妖。那么我们还要多一个辨别她说真话说假话的过程，得拐个弯从她哪些地方揣摩春希揣摩错了看走了眼在春希那适得其反了来入手还原她怎么看春希。这个过程就太复杂了。不从雪菜看春希的角度入手就很容易变成瞎鸡儿乱猜的状况。所以当初13集出来的时候这一句话我直接看懵了，看完第一件事把游戏翻出来确认有没有这一句话——还好是没有的。结合这么多年续作没消息的事实，应该理解为动画版只是给游戏打个广告，这里推翻之前的结论是为了引导观众去玩游戏。游戏版IC结尾直接CC，发展与IC结尾直接承接，连贯一致没有再次插入人物介绍自我剖析。电车与之前温泉时雪菜的发言理应是有效而被采纳的。</span><br>
<span>这两段核心是这么几点：</span><br>
<span>[*]雪菜对春冬之间的感情有着极高的评价。</span><br>
<span>[*]雪菜在三人行时与春希的关系并不是恋人定位。</span><br>
<span>[*]雪菜自认对春希的爱意没有冬马强。</span><br>
<span>修饰冬马的无可替代相比修饰春希的珍贵要更进一步，雪菜甚至是更喜欢冬马一些的。</span><br>
<span>我们再结合中间他们相处的细节：</span><br>
<span>[*]雪菜对约三人行和约自己二人独处是有明显情绪落差的。</span><br>
<span>[*]雪菜会试探春希吃不吃冬马醋。</span><br>
<span>有趣的是雪菜想要回答是春希在意并表现得很高兴，但是春希找理由遮掩时雪菜却反而沉默了。类似的小互动对于情侣的身份关系而言是很常见的互动。寻常情况下确实会按照春希视角的引导去当作害羞、当作双方进展不应该那么快的一种距离感的体现。但在这一段连串剧情中，“常识担当”的任务落在的是春希与冬马身上，这种通论是导不出来雪菜行为背后的思维逻辑的。</span><br>
<span>结合雪菜自我剖析会在这里出现一条平时看不到的思维路径：雪菜其实是不太看得上春希自身的。</span><br>
<span>雪菜是先定义了春冬是真爱这个大前提，反复试探考验二人的反应然后才追求的春希。</span><br>
<span>游戏的玩家群体在18+，一般不会从雪菜的这个角度与标准去苛责雪菜。这个标准是原始的独占欲与幼稚的爱情观的产物。</span><br>
<span>在涉及小学中学女生的故事时，这是常见戏码，尤其是以小女孩为主角的少女漫画中，欺凌剧情最常用理由就是这个。在本作也同样以这个理由来设计了一条配角剧情：杉浦小春线。区别春冬二人双向有好感的情况雪菜强力介入，小春线的情况是她的好友单向表达出了对男主的好感小春一开始则只是有比较亲密的接触，性质其实更轻。不过本身少女漫画中的类似剧情大多也都只是以女主没有想法却因为男主施以好意而成为起点，甚至可能只是误会带来的嫉妒。但小春遭遇到的结果非常悲惨—— 社交环境崩溃，情绪崩溃，整个人陷入一种彻底的内疚情绪之中。</span><br>
<span>小春虽然刻意使用了小很多的学妹这一人设使得剧情发展没有那么违和，深究之下小春线进入的时间点上，小春已经是18岁，高三临毕业，都快成大学生的这个时间点上。刚好也是IC时期主角三人的年龄层。这刚好也就形成了一个对照组——雪菜以这种三观来看待自己更加恶劣的做法，那么雪菜在精神上是处于一种怎么样的自我惩罚的状态是可从中窥见一斑。</span><br>
<span>成年人社会伦理标准一般不会放在这么高的地方。合理独占欲的问题，亲密接触之后有确定恋爱关系，确定恋爱关系之后有确定夫妻关系。因为成年人可以得到一个更高程度的保障而将底线放得更靠后，而情窦初开的小孩极限也就是确定恋爱关系而把线划得特别高。CODA线把春雪二人关系定在将婚未婚的婚约关系上，实际上就是在这个问题上选到成年人底线的临界点上。因为有退让的地方所以把线划得后一点，但说到底这也是跟讨价还价而已。当情况变成自己对自己内化的苛责时这一切就毫无意义了。</span><br>
<span>作为一个有选择肢的游戏，我们在讨论的时候一般默认主视角在这里也就是男主在不同选择肢路线中不是同一个人。其他角色若无特殊遭遇则有对照参考价值。</span><br>
<span>WA2在进入三女线之后**单结局，结局又肯定是男主与单线女主在一起，也就变成了开局天气很好，中间扶个老奶奶，结尾红领巾更鲜艳了的这样一个命题作文，其结果没有太多好分析的。但千晶线偏偏是玩结构的，一周目进不去。过了一周目追加了（春希视角看不见的）剧情后，玩家依然选择千晶，才可以进入到千晶线结尾千晶情绪崩溃对感情绝望时春希突然反转的这么结尾之中。</span><br>
<span>这个设置实际上是说在正常情况下春哥的人设是进不去这个结局的。事实上千晶线结尾处的反转单就也是最突兀最缺少说明的。</span><br>
<span>千晶线因为涉及到艺术创作理论的因素。在线路中多次强调了角色了解的信息量的概念。实际上千晶在创作中也因为缺失了关键信息导致不能正确解读雪菜的情况出现。</span><br>
<span>这个过程也体现在雪菜与三女对峙时双方的态度。</span><br>
<span>相当有毒的一段回忆，当年看完这段回忆之后在我脑中一度没法再以一个完整角色来看待雪菜。</span><br>
<span>河边对峙前雪菜在房间里已经与春希确定了春希在雪菜千晶之间选择了千晶，千晶不知道。千晶原本想在公演后抽身走人这一点，雪菜不知道。这两项认知差距是为了在这里体现千晶的精神压力。真实回忆是这样的：</span><br>
<span>千晶线是雪菜心理相对优势最大的一条线，小春线则是雪菜最崩溃的一条线。前面已经说过，爱情强调内源与自发。小春线的崩溃就是在于展示给雪菜看的春希，是一个对冬马没有那么执着，同时可以直接接受初三时雪菜的这么一个人。通俗点说就是雪菜只要表现出真我，她就能从春希身上得到自己渴望的东西，然而她选错了。千晶线刚好在另一个极端，千晶她展现出来吸引春希的不是自发的，而是通过模仿学习计算出来的拟态。是雪菜时下的境遇与状态。因为千晶实际观察揣摩的是IC里那个没有选择肢的春希而不是千晶线的这个玩家，所以她得出来的结论是更绝望的。</span><br>
<span>CC的第三条线也就是麻理线的发展则回归到了在新欢身上找旧爱的影子这种简单的传统爱情故事。</span><br>
<span>这也是爱情戏剧中老生常谈的一个主题了，也是没有展开分析的必要。</span><br>
<span>这里的关键就在于雪菜期待着的与春哥的展开就是麻理线的展开。撇开人设单论故事发展，喜欢麻理线的是真正的雪菜党。所以麻理线没有，也没有必要再安排一个麻理与雪菜的二人对峙了。冬马TE与麻理线两条经典戏剧展开与千晶线千晶在戏剧研究创作的过程中爱上春希遥相呼应。</span><br>
<span>雪菜与千晶爱上春希的核心原因就是在于从春希身上看到了如同戏剧中描绘的真爱。</span><br>
<span>3.雪菜（二） 褪下诸葛雪菜全知全能的神性外衣</span><br>
<span>并非是雪菜全知全能把春希吃透了——是的话就不会有三女线而雪菜只有一个通向CODA的结局，而是雪菜结局ABC。选择肢在玩家手里，所以这件事的本质是春希的行为往经典戏剧展开上撞，符合雪菜的期待。这也是为什么CC、CODA时，春希对冬马进行守贞行为拒绝雪菜时，雪菜维护春希，春希出轨时，雪菜维护春希，但是意识到春希逃避对冬马的感情对自己说谎时，雪菜把春希踢下床。维护的理由就是在于雪菜就是在期待着春希是这么一个人，春希对冬马的感情足够真挚这是雪菜喜欢春希的大前提。</span><br>
<span>麻理与雪菜的区别也就在于麻理是凭借真我吸引到春希的，麻理期待的春希对冬马没那么执着。而在没有选择肢的IC中，雪菜在跟KTV交底的时候彼时还是处男的春希还沉浸在孤男寡女密室相处的兴奋之中，而对雪菜交底这件事没有给出很大反应。也难怪雪菜没有那么喜欢春希，需要把与春希恋爱跟春希对冬马的感情捆绑。</span><br>
<span>雪菜线是唯一一条脑子里只有冬马的线。</span><br>
<span>CC的四条路线就刚好形成了下图的区分</span><br>
<span>雪菜这个角色的本质是一个受到爱情主义影响现代少女。当面对来自外部的家庭、社交环境“为你好的”的干涉之下，雪菜始终都在为她心目中爱情的样子辩护。</span><br>
<span>4.雪菜（三） 丸户明史批判爱情主义的价值观。</span><br>
<span>我们都知道冬马TE春冬二人是付出了社交上的巨大牺牲，但事实上，与春哥在一起的话雪菜付出的牺牲也不小</span><br>
<span>雪菜入职从基层干起这件事看着并不起眼，因为符合一般读者们对“新鲜社会人”的映像。一般读者大家过得都是普通人的生活。……不过我们结合一下雪菜的人设</span><br>
<span>雪菜是一个什么档次的人？</span><br>
<span>雪菜这个人在训练量完全不够的大前提下不逊色于剧中的两个天才：千晶与冬马。甚至说在舞台上时比冬马还抓人一点。</span><br>
<span>事实上我是带着雪菜实际工作能力很强，与春希恋爱负面影响雪菜事业与家庭的判断推测进入的雪菜线。</span><br>
<span>好吧我错了，这写法比我想的还夸张，难怪很多人自称菜党的却又说不喜欢雪菜NE。雪菜在几乎没有春希支援的情况下再现了CODA到冬马TE的攻略……在春希面前扮演冬马的角色，在冬马面前扮演春希的角色，合着是这样的手法实现的三人行。</span><br>
<span>在所有问题搞定之后，春希“惊喜的”发现雪菜终于又愿意用真实的感情来面对自己了……然后说自己呃，看不懂，对雪菜在精神上没有共鸣。是信任冬马的判断……简直了……说回雪菜工作能力的问题，这一段背后显露出雪菜她用学来的东西重现春希发挥自身特长特点达到的作业水平，而作品中对春希的设定是这个人工作能力强得可怕。然而就是这样一个雪菜，在CC到CODA的公共线中大篇幅表现的却是雪菜工作不顺利的情景。</span><br>
<span>公共线乐团分支后续剧情在浮气线，与春希分开的情况下雪菜一年就能把乐团做成超级爆款。排开冬马TE的车祸影响，雪菜NE与AS对这事是提都没提——也难怪，公共线的时候中乐团相关剧情里其他人的评价是雪菜不想往这边发展。</span><br>
<span>另一方面是家庭上：</span><br>
<span>上面是coda公共线公布订婚，下面是冬TE与浮气线，之后春希在小木曾家吃饭的直接正面的描写即便是雪菜线也找不到了，春希只在结尾宣布结婚时和冬马一起上门参加宴会——也没直接给宴会正面描写，小木曾父甚至没出场，包括在AS里都没有再次出场。</span><br>
<span>这个事情如果不专门抓出来结合着看，那么看不中女婿的岳父与结婚后新人脱离原生家庭建立小家庭这一类的描写也属实正常很容易被忽略。问题出在这是CODA与AS，2年时间每周在小木曾家签到的过程中组建与维持这样一个家庭的小木曽父亲两人貌合神离互相不对付，并且这两人都是对事不对人。</span><br>
<span>上面这些就实际揭示了，雪菜与春希在一起在事业与家庭上会是一种双重降档的状态。</span><br>
<span>相较于她的家庭与朋友“为她好”而安排她原本走在的路线，她的发展是明显变差了。相较于她原本处在批判出轨作为立场与伦理共识的环境而言，她对戏剧中呈现的真爱的追求使得她变成了一个包容维护出轨的形象。在这个评价体系中，人格与道德上也降档了。</span><br>
<span>在这种发展下就算得到了北原夫人这个地位， 真的能说赢和输吗？把这视为胜利本质上依然是爱情至上观念的体现。CODA三结局本质上都是“爱情皆悲剧”思想的体现。可以说是日本爱情小说鼻祖、日式批判现实主义文学樋口一叶女士思想的延续。</span><br>
<span>引申来说，雪菜NE与冬马TE两条线对于玩家取舍的实际对立是社交与事业的对立。套用需求层次理论就是两种深层次需求——社交与自我实现的对立。这两种需求本身没有优劣可言，不过立场上的一致使得雪菜在无论在哪种立场的道德评价体系中都是比春希冬马都更完善的人。雪菜是通过这种自我降档来实现的与春希般配的结果。</span><br>
<span>虽然降档之后的雪菜的雪菜依然让春希角色不匹配就是了……不降档的情况，请参考这个角色：</span><br>
<span>5.春希（一） 伏线中隐藏的男主行为逻辑</span><br>
<span>虽然IC时期不存在这个问题，但在CC阶段春希的精神内核已经与前作男主角藤井冬弥高度同步，WA2冬马线当经纪人的春希与与WA1理奈的经纪人冬弥也是一个延续设定。</span><br>
<span>雪菜看到的春希是一个与冬马被迫分开后为了去德国找冬马而努力上进的人，这东西是一条几乎没有描写的伏线。，在CODA公共线中一共只有一句话，发生在柳园朋送票之后：</span><br>
<span>冬马离开时春希能不能追去欧洲？不能，问题出在哪？语言、经济、学生身份。CC时春希远离雪菜对冬马守贞背后的伏线就是这个人自学了法语、德语，打了好几份工谢绝了父母的经济支援，一股子要冲去的欧洲找人的气势。仿佛制约春希跟冬马在一起的只有年龄。</span><br>
<span>尽管麻理线在毕业后确实追去了国外，但也是在佐和子明确指出麻理没人追的问题之后。</span><br>
<span>结论上说，春希这个人是去不了欧洲的。雪菜看错人了。</span><br>
<span>CODA几乎每条线都有谈到春希认为自己被冬马抛弃的相关表述。这是春希这个角色的底层人设。先简单说一下，春希这个角色骨子里和冬马一样胆小。虽然他为了出国做了一堆预先准备工作，但真要去找冬马的时候他是不敢的。他怕得要死，在见不到冬马的几年里一直反复设想如果自己抛下一切追到欧洲去会，如果冬马已经在跟别人谈恋爱了（就像CODA中冬马回到日本时的春希），那抛下一切的春希怎么办的问题。</span><br>
<span>这里就要说回选择肢设计了，CC与CODA并没有提供这样一条道路给玩家选择。那么至少在游戏范围内，春希没法战胜这种近情情怯的感情，还比不上回到母亲身边。面对这种近乡情怯的情感凝出来的，就是游戏中限定出现的灰色选项。</span><br>
<span>拜上面那段对话时冬马装睡，在春希睡着后才回应的福。这个灰色选项实际灰了两次。CC一次，CODA一次。直到不到场导致冬马音乐会失败让春希明确了自己很重要才有了CODA三结局这个选项的点亮——也就没有不去的选择了。</span><br>
<span>这种恐惧来源于春希人设中被父母同时抛弃的经历。这种恐惧感让春希最终选择了“承诺牺牲自己陪伴在春希身边”的这样一个雪菜。</span><br>
<span>对雪菜父亲的超高评价以及自己投射到冬马母亲身上的怨恨形成了一组对照。</span><br>
<span>家庭情景剧一般。与雪菜在春希身上投射戏剧化爱情而产生憧憬是一个原理。即是符合想象。</span><br>
<span>但事实是在这一样一个率真坦诚放松的家庭氛围中。——极度虚伪，春希维持着社会人的商用表情在小木曾家相处，并且从CODA的后续发展来说，这个状态持续了2年。以至于小木曾父对春希从最初评价外人时的好评变成最后极度不爽的一种状态，春希则从一开始的羡慕变成了5年后的这个：</span><br>
<span>一直融不进去，实际上到CODA开头的这一幕时，在春希心中与小木曽家的温馨家庭风格决裂了。反而对曜子能够回头照顾冬马而一直保持着憧憬，春希和冬马母亲相处甚欢以至于被冬马调侃这个：</span><br>
<span>当我第一次看完这一组对照之后，我情绪崩溃过，好几年的时间里话都没法很好的组织起来。不是因为冬马而是因为雪菜，与雪菜家庭的种种互动中的格格不入感让我知道自己跟雪菜党从此无缘了。</span><br>
<span>6.春希（二）精神障碍影响下形成的华生式角色</span><br>
<span>因为一直与春希进行浅尝辄止的社会**往，冬马一眼就看出来的春希身上半调子这一点柳园朋与小木曾父亲就看不懂。这个就是春希这个角色的深度与他造成争议之处。</span><br>
<span>不知道小木曽母亲在这一刻有没有想起真相帝孝宏的未来视发言。</span><br>
<span>白色相簿2这部作品的艺术性就主要体现在北原春希这个角色上。北原春希是一个华生式的角色，他的一个底层人设就是他始终在思辨在提出问题但是始终想不清楚想不通透得不出结论。</span><br>
<span>时下爱情主义将社会功能完整的大家族解离成结构不稳定的小家庭，而小家庭又因为人力的不足进而形成诸如钥匙儿童（春希）、留守儿童（冬马）这样子典型社会问题。春希这个一个角色被投掷其中压在了当代社会伦理底线的交界处上使这部作品极具时代感。</span><br>
<span>春希的回避、焦虑、恐慌明显达到了精神障碍的程度，恐惧症诱发了抑郁与高程度的自残倾向，春希的自残倾向以我与抑郁症患者交流中反馈的情况来说，应该是不到最高的5，但远超过中度的3。</span><br>
<span>自残的一个具体表现就是这个：</span><br>
<span>无菌室这个概念我刚好在自残倾向5的朋友那听过：对于自残倾向高的人来说，割腕的过程是一种会来带释放感的过程。会带来不便与不愉快的是之后的细菌感染。这种不愉快一定程度的上的制约了自残的冲动，就会想要一个无菌室。</span><br>
<span>一般情况下，想要一间属于自己的房间、想要属于一间自己的房子之类的想法很正常，人总有一些需要自己空间去做的事。比如：</span><br>
<span>但在这里不是，春希本身就就拥有一间自己的房间。</span><br>
<span>自由度高到打电话到深夜没人管，不打招呼在外面留宿没人管，生病了高烧卧床没有人管，女朋友来家里做饭没人管，把女孩子带回家留宿也没人管。另一种情况是想要自己当家做主，有想要自己做主管理经营的目标，这在春希身上显然也不是。</span><br>
<span>日系文艺作品的传统穷苦上进的大学生一般是住这种廉价的折叠板出租屋，一些涉及到刚步入社会的新婚燕尔的影视作品，则会有男性对女性表态现在将就这里，以后要住进自己的屋子的描写。</span><br>
<span>这是日本没有原生家庭支援青年面对的一种社会现实。因为要省钱，要存钱，无论想做什么事存了钱之后才有以后的资本。</span><br>
<span>但是平时以成熟懂事形象示人，借口一套一套的春希在这个问题上直接就是有钱任性，不仅上学时拒绝了父母的生活费，在毕业后的几年还准备把学费都分期还回去。这个人生规划下这人甚至毕业之后的几年也将会在没什么资金积累的状态下度过。</span><br>
<span>春希实际对这个屋子的使用是这种感觉</span><br>
<span>这个人大学的三年一天两份兼职，每天工作到转钟，然后天刚亮就起床出门，生怕在家里多呆。真到没事做的时候如同受受苦刑一般将自己关禁闭，沉浸在对冬马的思念上。</span><br>
<span>一半以上的工资消耗在了这个每天只呆3个小时的房间里。对于这时候的春希奋斗的目标只剩下去欧洲这件事，但恐惧感随之而来的逃避行为将赚来的钱浪费掉的背后是绝望感，这种苦行僧的做法也是一种找借口，告诉自己不是为了享乐才进行的逃避。</span><br>
<span>这也就是为什么CODA线再次见面是下面这个文本：</span><br>
<span>从CC开篇直到CODA公共线的结尾之处两人才把这个问题摊开。</span><br>
<span>还是强调一下，公共线，公共线剧情的意思是不管玩家怎么选这个人都在想这个。宅子的里的这次对峙才是后续春哥心态骤变的核心原因。耀子的病是次要原因，耀子这事被爆出来时，春希的处事风格已经被定型了。</span><br>
<span>唯一不知道耀子病情的浮气线文本关注的重点放在春希可以对冬马说谎这一点上。这一段对于玩家来说非常电波，玩家是以自己的本心去选择要进哪条线的。这里说的实际就是无论是软弱的春希也好，还是强硬的春希也好，CODA线公共剧情里的那个春希听到了冬马五年一直思念春希的发言之后，春希不可能接受会让冬马离开的提案——哪怕是雪菜NE。春希的本心不可能接受，接受了就在说谎。</span><br>
<span>当然玩家面临的一个问题就是冬马线没有H sence这个问题。这就涉及到前面说的，雪菜丢给春希的提案是什么？春希接受的是雪菜关于想要逃避时把雪菜当作代替品的这个提案。CC与CODA两次音乐会春希试图与雪菜复合都是这个提案的延伸，雪菜的订婚H sence在雪菜线反而进不去，就是因为这个实际上是冬马的H sence。这也是为什么CC每条线春希都要被雪菜踢下床。冬马TE之后没有H sence这件事情没有必要过度解读。株式会社ELF的臭作等系列作品推出时就已经就有了纯洁才能进真结局的设定，考虑到同期的宫崎勤事件导致一票并没有想做H的从业人员为了吃饭下海就更是如此。像麻枝的KEY就在CLANNAD和Little Busters就一直想上岸，KID上岸成功了那就直接把之前当作黑历史了。HGAME的玩家默认纵欲，愿意克制欲望的才是冲着游戏剧情与系统来的，剧情在贤者时间推进。业界三观如此，不是这种设计才有必要实际观察H sence来看作者想借着表达什么。</span><br>
<span>7.春希（三）解构主义带来的巨大争议性与话题度。</span><br>
<span>通过上面的解读我们可以发现白色相簿2这部作品大量使用了解构主义的手法，抛出许多寻常生活中司空见惯的意象，又在故事的伏线中将完全相反的含义织成了故事发展的实际逻辑线。</span><br>
<span>但是真正与角色在相关经历上有重叠的人，却又能根据作品只言片语中的意象角色到底处于一种什么样的状态，进而产生共鸣。誓如说没有看懂而选择性忽略雪菜电车上的发言，或者没有注意到春希自学了德语，玩家就很容易因为只有一句的台词量而将其忽略，彻底搞反CC雪菜线两人的精神状态，进而产生看不懂这几个角色在做什么说什么的问题，因为日常逻辑理不顺。拖这种认知差距的福，让作品充满争议性，带来了巨大的讨论。</span><br>
<span>8.冬马（一）新类型人类聊天室的建立与前世今生。</span><br>
<span>讲完了发生了什么，我们就可以进入到最后一部分：春希与冬马的感情究竟是怎么一回事。</span><br>
<span>春希见到冬马显示出生活技能的缺失春希显示出了一种无法将其放置不管的状态。有人会把其解读为救世主情结，但其实这是恰恰是一种自救欲望的体现。我放一组实际调研交流得来的信息。抑郁症患者在幼年到少年这一段时间显露出症状的情况是大多数，幼儿园到初中这一段出现症状的例子往往就有没有得到家长足够照顾以及自身生活技能的缺失的情况出现。这种缺乏照顾以及生活技能缺失对于同龄的小孩来说基本一目了然，这些跟校园暴力、群体排斥、强奸幼女等词条高度正相关，而且这些是果非因。</span><br>
<span>以我自身的经历来说，我9岁出现严重的焦虑症状，之后一个在重新加入一个新班级时总是会被排斥、恶意羞辱，从开学第一天第一节的班会开始我就会获得侮辱性外号，并围绕我出现一些公开嘲笑与轻微暴力。不过我5岁时家里曾经给我买过一个游戏机，凭借着分批邀请平时玩在一起的小孩，以手段分配游戏机使用权，当时我迅速成为了孩子王，甚至当小学的第一年我利用这点让几个稍微大一两岁的小孩分担帮我做了一整年的家庭作业。在我被欺凌的时候，这段记忆救了我——我知道什么样做法能改善我的处境。我之后通过从自己的饭钱水钱里扣出积蓄频繁吃请，有人遇到经济困难我主动借钱，以及我会去刚老师，一言蔽之就是立了一个仗义又不怕事的人设在外面。效果也是很显著的，大概半年到一年我就能重新回到一个左右逢源的状态。起侮辱性外号的女生在放学排队牵手的时候会主动把手牵过来，见谁都板着脸的人会在打招呼时刻意扭曲面容试图微笑，嘲笑的人在开玩笑的后会立刻专门说是开玩笑不是真的，班上的混混会带着到处玩，男孩中的领袖亲切的好像你是他兄弟。代价为了改善这种受欺负的状况花进去了学生时代一大半的精力和不少钱。不过我始终记得一个跟班上一个被欺负的妹子唯一仅有的一次互动。有次我路过他座位时看到她画的画，然后拿起来翻看了一下，妹子注意到我有兴趣之后一脸谄媚的笑容看过来时，我害怕得转身就跑。那时候我的处境刚刚有所改善，那些同样浑身散发出没有得到妥善照顾气氛的同学会聚到我身边来，我对此感到烦躁但也会护着几个，仅限于在被欺负边缘但还没有被欺负的，我注意到一个同学中午顿顿热干面时会时不时请他吃盒饭，但对于那个妹子与另一个已经被欺负的男生我就只有害怕与敬而远之。本来他们已经被我忘记了。但当我关掉白色相簿进入一个深度抑郁的状态时我的大脑把这段记忆扒出来了。此后每当我觉得自己获得了力量觉得自己的情况有所改善的时候，我总会想起他们，像梦魇一样。可以说他们本质上是精神上的一种图腾，代表着一开始被欺负时想要改善处境却无人帮助的我。这种救赎的欲望并非是所谓的救世主情结而是恰恰是一个人自救欲望的体现。</span><br>
<span>那么再回到文本，春希的无条件善行是有区分性的善，而非以万物为草狗无差别的至善。</span><br>
<span>区别于这个人命只是哪边多哪边少的男人，春希的善被明显局限在了缺乏生活自理能力的人上。</span><br>
<span>小春线为了维护自己心目中的应有的秩序不求回报帮助小春的孝宏。与被被武也责问明明出面跟对方说一下就能让局面好很多的人为什么在泉水挂机的春希。再比比麻里线明明是对方工作调动一时离开却斥责对方抛弃了自己的春希。</span><br>
<span>这种对比在CODA又重演了一次。在泉水挂机然后事后高呼：“雪菜我还是不理解你”的春希。和明明自己从演唱会逃跑了却斥责冬马抛弃了自己的春希。</span><br>
<span>这种不讲理的地方实际上就是童年被抛弃经历的再现。父母不在家的理由就是要工作，为什么不追上去呢，是因为幼小自己的无力。在这种过程中产生的怨恨讲道理嘛？也不讲道理。这种孩子气的、不合逻辑的行为反而是已经把对方作为家人看待，进而寻求代偿，疏解心中怨恨，治疗内心创伤的一个行为。</span><br>
<span>这种有指向性的善行与孩子气在冬马身上也有体现：</span><br>
<span>这种不讲道理寻求童年代偿的行为在CC后的雪菜身上倒是有出现，但是春哥在雪菜面前没有。固然这里有一部分是雪菜放弃前程守在春希身边的承诺起到安定效果，可大部分的时间里那个不停道歉寻求雪菜惩罚的那个春希并不是这个情况。</span><br>
<span>9.冬马（二）拉拉辛可是能成为我母亲的女性</span><br>
<span>进一步来说，这种孩子气，不成熟，生活技能缺失的到底是怎么一回事呢？比较简单的如麻里</span><br>
<span>因为杂乱这种事不仅仅是很忙没有时间这种档次的事，那是一时的杂乱。累积起来的杂乱在于的是无数次不断重复的敷衍了事，对丑陋环境的视若无睹，以及不如人意的现状的忍耐。诱因往往来自无法靠自身改变现状的挫折感。人生的学习分阶段的，在不同的阶段受到这种无力感对生活习惯的影响也有所不同。</span><br>
<span>像麻里的时间点就是在刚毕业，也就是刚刚准备独立经营一个家庭的时候遇到的。春希是在小学过渡到中学的少年期，冬马则是在幼年期埋下埋下的种子在高中入学时爆发。</span><br>
<span>我还是用我自己的例子来说明这个问题。我第一次接触筷子和笔是在家庭已经发生变故后的事，因为手部发育的遗传骨骼发育有问题，学着用的时候又过于专注导致整个人发力过猛，正常握法会不停的抖，为了抓的更稳而把中指搭在了上面，这导致我学生时代笔茧子都在无名指上。从小到大几乎一起聚餐的所有人都会试图纠正我这个问题，但是我一直学不会，直到二十岁那年的春节，我父亲花了几秒演示了一下，十多年没学会的东西一次就会了。</span><br>
<span>冬马六门课中唯一没有挂科的是春希让他看 “初中基础教材”的英语。 </span><br>
<span>这种类似于自闭症中童年瓦解性障碍的“雨人”现象，根据我自身的体验来说，对于人的专注度有一定的正面影响，或者说就是一种专心做事才能的延伸。尤其是我有过能给自己带来自我实现感的作业时间被其他项目占用让大脑判定是障碍从此后者的技能学习从此定格在当时程度没法进一步学习的这么一个体验的经历。</span><br>
<span>像这些细节其实都是实写，以我的人生经历来说，这些细节描绘的很对。春希和冬马这两个角色置信度很高，都是属于写的很真实的角色。</span><br>
<span>事实上我许多次在这方面被第一次接触的人说“很可怕”。正如前面提到的，对于小孩以及异常者来说，正是因为一直以第三方的身份学习审视所谓的“正常”是什么，也因此对于这种异常感极其敏锐。本来就会因为这个聚集在一起。《我的青春物语一定搞错了》中对此有描写“孤零零也很容易发觉另一个孤零零。”对方从最开始就极为异常极其突出，这是白色相簿2中春冬二人一见钟情的本质。</span><br>
<span>然后春希从头开始学吉他的这个过程中，在冬马面前暴露出了春希让人讨厌的“大人的态度”底下，去掉了从他人那学来的东西以孩童的姿态重新展露自己身上的特质。春希则是从冬马像孩童一样的日常行为行为中理解。</span><br>
<span>说到底，表达是一种寻找双方认知公约数的游戏，数学语言的准确就在于约定死了数字背后的信息量，语言却是一个把意象挪借环境中对信息量进行排他的手法来制造交界。正因如此表达的过程往往做不到一比一的信息置换而因经历与认知产生巨大的信息量损失。这种人生停留在了一个阶段的做法在互相理解的过程中反而就起到了定义起点的效果。</span><br>
<span>正是因为没有成长也没有学习，所以才能准确的从对方的起点推算。</span><br>
<span>所以当冬马真正指责春希的时候，春希没法组织起语言只能哇哇大叫嚎啕大哭。</span><br>
<span>要知道这一段是两人第一次对彼此的家庭状况交底，但春哥自白的第一句就是我知道冬马对小木曾家跟自己一样在烧心。恰恰就是这种长不大拉平了两人成长经历的不同步，这两个人光是抛出意象就能各自就能推演出对方的状态、经历以及在其中的感情，形成一种老夫老妻式的默契。</span><br>
<span>春希在游戏文本内对冬马、千晶、麻里以及小春线的小春的善行都局限于照顾生活的范畴之内。千晶的不需要，麻里的无描写尚且可以停留在作者的二人世界不涉及工作层面上去思考，小春的无作为就揭示了春希的照顾行为里自我满足性质。在前面提到过自救欲的问题。这种照顾实质就是通过使用力量检视自己成长从中满足自我实现欲求的行为。是一种获得释放感的廉价方式。</span><br>
<span>冬马与春希之间家庭问题的错位也就使得这个过程不是彼此的负担，两人之间在付出的过程中都能获得自我满足。</span><br>
<span>正因为冬马喜欢的不是乐于助人对谁都偏爱的优等生班长，冬马喜欢的也不是，当雪菜质疑春希与冬马印象中的春希已经不同的时候，嘴巴笨张口结舌的冬马才能秒答我懂。</span><br>
<span>10.冬马（三） 是故，雪菜无TE</span><br>
<span>盲目的以是否表现的是否成熟来评判春希在不同结局的表现并无意义。CODA与CC的不同就在于CC依然还是传统的玩家来决定男主行动的模式，CODA中的春希却是一个意见很大受制于人物背景遵从自身人设去行动的角色。只有玩家如何去理解他的区别而不存在他在这条线没担当换条线就有担当的事。</span><br>
<span>成熟博爱的春希只是春希给自己立的外在人设他自己都厌恶，自然无法理解雪菜的喜爱。一开始的春希甚至是习惯性的在雪菜身上找这种不成熟的感觉的。</span><br>
<img src="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/79d50ccfgy1gbsw80gnkpj20hj0jj4il.jpg" title="https://wx2.sinaimg.cn/mw690/79d50ccfgy1gbsw80gnkpj20hj0jj4il.jpg"><br>
<span>在这一段却又有一个微妙的地方就是说一开始认知局限于喜欢小木曾的孩子气，羡慕小木曾家庭气氛这两点喊出喜欢的春希听了雪菜被排挤的经历之后，对于雪菜逼问“永远在一起”给出回答是永远不绝交。如果把喜欢前后的认知交换了一下顺序，面对发出求救信号的雪菜春希还能说出那句“我喜欢你”吗？白色相簿2里这个选项是从来没有亮过的。</span><br>
<span>冬马TE确实是很难进的，需要的一个软弱了一辈子的人鼓起拒绝的勇气。但成为雪菜的英雄也不是一件容易的事，就算有雪菜这样无私的牺牲，又有几个人是基于对雪菜的理解说出的喜欢呢？连春希学了德语都注意不到人，就算十年之后也无法完成对雪菜的理解。</span><br>
<span>是故，雪菜无TE。</span><br>
<span>附：需要人哄的UP乞讨时间。好了朋友们，转发关注请点击浏览器右上角的红叉，觉得写得合胃口的朋友请直接赞赏转账，毕竟就算亲儿子也不是总能考出让你满意的分数。倒不如只在优秀到足够让你看见的时候被你看见。——不过，这次笔者另有所求，请移步二楼或微博@魔力懒猫 ，接下来欣赏相声作品《伊文恩德 新编版》</span><br>
</p><p><b>魔力懒猫: </b><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span> 本帖最后由 罗马教皇 于 2020-2-12 12:10 编辑 </span><br>
<span>垃圾文章，判定完毕。</span><br>
<span>是的，我看到“佐和子助攻”这种言论就可以判定为垃圾文章了。</span><br>
<span>但我还是耐着性子，大体通读了一下。</span><br>
<span>不出意料的，东拉西扯了一大堆，想把读者绕晕，但一涉及游戏剧情，错漏百出。</span><br>
<span>比如，柳原朋送票之后，春希为冬马代笔签名，因为冬马在维也纳活动，所以春希想用德语签名。</span><br>
<span>这就成了春希会德语？查字典或者翻译引擎就能办到吧。</span><br>
<span>游戏中明确说了春希只会英语和法语。</span><br>
<span>春希的设定是超级学霸，学习德语算个事？他没有意愿而已。</span><br>
<span>学生身份？CC时期他也是学生。</span><br>
<span>经济？小春打几个月工就可以去欧洲玩，钱的问题算事？</span><br>
<span>谢绝父母的经济支援，你是怎么推论出春希想到欧洲去找人的？</span><br>
<span>故事中恰恰相反：</span><br>
<span>春希为跟雪菜和好，决心万一储蓄用光了，不惜低头去向母亲要钱。</span><br>
<span>是的，春希如果真想去追冬马，打工都不用，找家里要钱就行。</span><br>
<span>为雪菜他可以低头，为冬马？呵呵。</span><br>
<span>别再YY了，他不想去，只是如此而已。</span><br>
<span>丸户亲口表示麻理线的雪菜最崩溃，不要自以为比作者懂。</span><br>
<span>丸户：</span><br>
<span>最初千晶的时候，雪菜是「我为了你特意和你分手」那样的感觉，是一副高高在上的分手感觉吧。到了接下来的小春的时候，表现出的是在旁边协助她，但背后是一个人在哭泣。然后到了最后的麻理的时候，已经是接近要奔溃了。这是个逐渐精神受到打击的过程。</span><br>
<span>你才找旧爱，你们全家都找旧爱。</span><br>
<span>被彻底否定的旧爱，呵呵。</span><br>
<span>这时候，麻理还根本没表示喜欢春希呢，结果春希就已经否定掉冬马了，双方在春希心里完全就不是一个档次。</span><br>
<span>麻理线当然没有与雪菜的正面对峙，因为实力差距大到碾压的程度，对峙什么？</span><br>
<span>春希想见面，雪菜吓得不敢见，差距就是这么大。</span><br>
<span>形成鲜明对比的是，无论任何路线，冬马靠自己从来没赢过雪菜。</span><br>
<span>冬马线无H剧情，因为春希不够坚定，仅此而已，麻理线的他坚定要跟雪菜分手，想H就H有什么怕的？</span><br>
<span>所谓“纯洁才能进真结局”只是有些人一厢情愿，被誉为“三十禁作家”的丸户史明可不信这个。</span><br>
<span>事实上浮气线的春希对冬马的感情明显超过冬马线（有空我专门开一篇好了）。</span><br>
<span>稍微写了几点，接下来就交给雪菜党吧。</span><br>
</p><p><b>傅潇逍: </b><br>
<span>才1W4K字</span><br>
<span>那个谁是多少字来着</span><br>
</p><p><b>mengkane: </b><br>
<span>贫弱冬修，狗屁不通</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>魔力懒猫: </b><br>
<span>罗马教皇 发表于 2020-2-12 00:16</span><br>
<span>垃圾文章，判定完毕。</span><br>
<span>是的，我看到“佐和子助攻”这种言论就可以判定为垃圾文章了。</span><br>
<span>这位不是作者写大学生租5000人民币一个月的房子是为了表现男主积极面对生活的那位大神吗？合着你把玩家影响下不同线男主好感度表现放在一起排序是认真的？</span><br>
<span>你到是说说Touma Kazusa这种罗马音怎么用“ドィシ語表記”，所谓的签名明摆着是冬马名字+一段春希自由发挥的德语 </span><br>
<span>作者专门在前面加了一句冬马不知道春希在写什么的台词强调这个是春希自由发挥</span><br>
<span>但凡作者有一丁点不希望你理解成春希会德语，都不可能用这么简单直接的写法</span><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span> 本帖最后由 罗马教皇 于 2020-2-12 16:26 编辑 </span><br>
<span>魔力懒猫 发表于 2020-2-12 15:53</span><br>
<span>这位不是作者写大学生租5000人民币一个月的房子是为了表现男主积极面对生活的那位大神吗？合着你把玩家影 ...</span><br>
<span>是啊，签名，还可能附上用德语写的一两句话，查字典或者翻译引擎就能做到的，在你看来就成了会德语？滑稽。</span><br>
<span>故事中明明白白说春希只会英语和法语，但凡作者有一丁点希望你理解成春希会德语，都必然会清楚表明，你拿根本不确定的东西来YY才是笑话。</span><br>
<span>别的内容你装死了对吧？为了雪菜，春希可以低头向母亲要钱，他怎么不为了冬马而低头要钱啊？呵呵。</span><br>
<span>不向家里要钱也没啥，去欧洲的路费，也就是小春打几个月工而已。</span><br>
<span>春希没兴趣去欧洲，如此而已。</span><br>
<span>各路线的众人地位等级当然不变，因为丸户已经通过IC塑造出了春希的确定形象，要理解春希是什么样的人，而不是YY他怎么样。</span><br>
<span>春希与冬马在IC就发生了关系，难道以后玩家的选择能改变这个既成事实？</span><br>
<span>同样道理，憧憬强大的女性，跟没有女人味的女人更好相处，这全是在IC就定了。</span><br>
</p><p><b>魔力懒猫: </b><br>
<span> 本帖最后由 魔力懒猫 于 2020-2-12 16:26 编辑 </span><br>
<span>罗马教皇 发表于 2020-2-12 16:05</span><br>
<span>然后呢？</span><br>
<span>是啊，签名，还可能附上用德语写的一两句话，查字典或者翻译引擎就能做到的，在你 ...</span><br>
<span>那你到是说一说作者提都不提字典和翻译软件的原因？</span><br>
<span>作者又不是没有用翻译软件表现角色语言能力的前例</span><br>
<span>春希跟麻里的对话也能用来否定春希的实际行为了？我记得有人说过春希这个人不要看他说什么要看他做什么，这个话是是谁说的来着</span><br>
<span>你不如分析一下他跟麻里这话的意思倒是只会英语和法语还是只能用英语和法语？</span><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span> 本帖最后由 罗马教皇 于 2020-2-12 16:59 编辑 </span><br>
<span>魔力懒猫 发表于 2020-2-12 16:24</span><br>
<span>那你到是说一说作者提都不提字典和翻译软件的原因？</span><br>
<span>作者又不是没有用翻译软件表现角色语言能力的前例</span><br>
<span>笑话，你的意思是，春希吃饭，没有提筷子，就说明他是手抓？</span><br>
<span>不共戴天提到，雪菜有春希家的钥匙：</span><br>
<span>但coda刚开始的剧情没有提，按你的逻辑，雪菜这里是破门而入？</span><br>
<span>你别打滚了，用字典或翻译软件是很常见的做法，根本不需要专门提。</span><br>
<span>故事中明确说他只会英语和法语，你想反驳，也必须用明确的叙述来证实他会德语，否则就只是你的YY而已。</span><br>
<span>春希从来没有用实际行动证明他会德语，记好了，说的是“会德语”，我也可以用翻译软件写一两句德语的话，我可不会德语。</span><br>
<span>故事里的实际行动只有，冬马线的春希觉得冬马不如依绪的脚趾。</span><br>
<span>他为了雪菜可以低头向母亲要钱，为了冬马？没门。</span><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span>春希跟麻理的对话？</span><br>
<img src="https://img.saraba1st.com/forum/202002/12/005529y9ftfvwcbiecukle.jpg" title="https://img.saraba1st.com/forum/202002/12/005529y9ftfvwcbiecukle.jpg"><br>
<span>麻理要交给春希工作，包括四国语言。</span><br>
<span>春希说他只会英语和法语，非要他做可能会花很多时间，建议麻理交给别人。</span><br>
<span>结论很明显：</span><br>
<span>春希学过的就只有英语和法语，非要他负责别的语言，他就必须借助参考书甚至翻译软件，这样花的时间自然很多，还不如交给别人更有效率。</span><br>
<span>所谓春希特意学了德语，完全就是无稽之谈。</span><br>
</p><p><b>魔力懒猫: </b><br>
<span>罗马教皇 发表于 2020-2-12 16:53</span><br>
<span>笑话，你的意思是，春希吃饭，没有提筷子，就说明他是手抓？</span><br>
<span>不共戴天提到，雪菜有春希家的钥匙：</span><br>
<span>那你怎么不说春希是直接从德国网站上摘抄的呢？你不会用网站？</span><br>
<span>哪边才是用手抓啊，什么都不说默认的就是自己写的好嘛</span><br>
<span>用大三的春希否定毕业一年后的春希已经够离谱了</span><br>
<span>はてきません这句话也体现不出来春希没有学啊，日本人学外文过程中本来就常用这个说法自谦</span><br>
<span>往文本上加私货也要有个限度啊</span><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span> 本帖最后由 罗马教皇 于 2020-2-12 18:16 编辑 </span><br>
<span>魔力懒猫 发表于 2020-2-12 17:58</span><br>
<span>那你怎么不说春希是直接从德国网站上摘抄的呢？你不会用网站？</span><br>
<span>哪边才是用手抓啊，什么都不说默认的就是 ...</span><br>
<span>你想怎么样都行，总之这里根本没有证据说明他“会德语”就行了，字典，翻译软件，有得是方法，嗯，网站上摘抄确实也是一种方法。</span><br>
<span>什么都不说，默认就是雪菜破门而入了？按你的逻辑。</span><br>
<span>对不起，请你记住，春希的设定是超级学霸，有心学德语的话，根本难不倒他。</span><br>
<span>你才不要YY自己的私货，春希这里明确说了英语和法语之外的如果让他做，会花很多时间，建议交给别人。</span><br>
<span>所以不存在什么自谦，他只是在坦率的表示自己的能力范围：平时没学过别的语种，非要让他做，没有效率（必须借助参考书什么的）</span><br>
<span>哦，你说大三的春希和毕业后一年的春希不同？</span><br>
<span>呵呵，从大三到毕业后一年，这段时间春希已经与雪菜和好了，准备求婚了，你的意思是这段时间春希其实只是在准备跑去维也纳找冬马？</span><br>
<span>你高兴就好</span><br>
</p><p><b>魔力懒猫: </b><br>
<span>罗马教皇 发表于 2020-2-12 18:12</span><br>
<span>你想怎么样都行，总之这里根本没有证据说明他“会德语”就行了，字典，翻译软件，有得是方法。</span><br>
<span>对不起， ...</span><br>
<span>我到是已经说过他不去的理由了</span><br>
<span>一句商业用语，还是推辞的时候用，硬是要加上自己的理解去说</span><br>
<span>你这个否定文本自己加佐料的行为我也是不想理了</span><br>
</p><p><b>肆暮江飛鳥: </b><br>
<span>我勒个去，2020年白学家集体诈尸了？</span><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span> 本帖最后由 罗马教皇 于 2020-2-12 18:36 编辑 </span><br>
<span>魔力懒猫 发表于 2020-2-12 18:24</span><br>
<span>我到是已经说过他不去的理由了</span><br>
<span>一句商业用语，还是推辞的时候用，硬是要加上自己的理解去说</span><br>
<span>你所谓的理由全被我打过脸了。</span><br>
<span>学生？CC时期也是学生，他跟麻理跑到美国了。</span><br>
<span>经济？小春打几个月工就有去欧洲的路费。</span><br>
<span>为了雪菜，春希可以低头向母亲要钱，为了冬马那是不可能的。</span><br>
<span>你还YY什么？</span><br>
<span>还有你别倒打一耙、血口喷人，只会英语和法语是春希亲口说的，我按照这个理解就行了。</span><br>
<span>春希到处接工作，但他说英语和法语之外的比较难，春希把能做的事和做不到的事分得很清楚。</span><br>
<span>你才是企图用自己的理解，更准确的说是用你的YY来否定文本、自己加佐料，可见你是多么厚颜无耻。</span><br>
<span>这篇建立在你的YY歪曲之上的文章，只是垃圾而已。</span><br>
</p><p><b>ziyo: </b><br>
<span>我早年说过，白学离不开丸学，丸学真女主真te只有一类，离开丸学谈白学都是自我满足</span><br>
</p><p><b>恶魔娘阿洛: </b><br>
<span>大家分析起来洋洋洒洒，然后遇见对头党派就喷起来了，很真实</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1913370[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
