<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>巨人里的自由是什么</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>巨人里的自由是什么</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:47:26 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>巨人里的自由是什么[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1858505-1-1.html</link>
      <description>巨人里的自由是什么&#13;
之前发过一个帖 巨人里的自由是不是麦格芬, 动机其实就是不太明白巨人里的自由到底是什么
&#13;
122 话出来后, 感觉大概明白了, 可能是这样的
&#13;
不自由: 根据 "理所当然" 行事
&#13;
|
&#13;
| (怀疑 -&gt; 思考 -&gt; 选择)
&#13;
v
&#13;
思想自由 --- (未达成选择预期结果) --- &gt; 现实不自由
&#13;
|
&#13;
| (达成选择预期结果)
&#13;
v
&#13;
现实自由
&#13;
122 话通过尤弥尔这类人描绘了两种不自由
&#13;
1. 奴隶对统治者的习惯**从
&#13;
2. 没有经过深思熟虑的 "为他人着想" 的思维
&#13;
第一点很多讨论了, 不多表, 说第二点
&#13;
本话开头的台词是
&#13;
『“像淑女一样”是什么意思呀？』
&#13;
「这个嘛…“淑女”就是说…」
&#13;
「要像这个女孩一样…」
&#13;
「希斯特里亚也喜欢她，对吧？」
&#13;
『嗯』
&#13;
「因为她是个总替别人着想的好女孩」
&#13;
「即使这个世界充满了艰辛和痛苦，」
&#13;
「我们也不得不努力活下去」
&#13;
「只有成为值得大家喜爱和依赖的人，」
&#13;
「我们才能摆脱这份苦难」
&#13;
这段话放在这里, 提示了尤弥尔的内心, 她要做 "为他人着想的人"
&#13;
但是这个念头并不是她思考后坚定的选择, 只是环境灌输下的理所当然
&#13;
她不是这个念头的主人, 而成了它的奴隶, 于是最终当了两千年工具人
&#13;
----
&#13;
自由的第一步是怀疑
&#13;
—— 凛主席</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>rentrody: </b><br>
<span>天仓凛 发表于 2019-10-10 10:55</span><br>
<span>重点不是遵循道德或不遵循, 而是你是怎么做出决定的</span><br>
<span>任凭想当然控制自己就是不自由</span><br>
<span>没有确定的观念哪来的疑无可疑？这是不是又是一种想当然？</span><br>
</p><p><b>17904277@qq.com: </b><br>
<span> 本帖最后由 17904277@qq.com 于 2019-10-10 17:27 编辑 </span><br>
<span>人无耻是指不知羞耻，能把二者划等号也是奇葩</span><br>
</p><p><b>Kripkeburge: </b><br>
<span>purdre 发表于 2019-10-10 10:57</span><br>
<span>我记忆里虽然尼采没有直接说过羞耻与自由的关系，我不同意楼上那位得出的自由的结论，不过光说尼采“不为 ...</span><br>
<span>每次有人说尼采自由啥的，我都挺费解的。《超善恶》第21节里，尼采说的明明白白，人没自由（自因）这玩意，他嘲笑说所谓的自由人是想抓着自己的脑袋把自己从沼泽里揪出来。</span><br>
<span>羞耻啥的显然乱说。尼采鄙视大众的道德，但尼采不是相对主义者，他可没说什么行为都能被认可，无论什么人都能为自己感到骄傲。尼采肯定的是那些行为贯彻权力意志的人。而权力意志似乎是渴望冲突、渴望超越自身、不断扬弃自己重新创造自己的意志。某个小有名气的艺术家通过艰苦卓绝的努力创造了旷世杰作，这显示了权力意志。同一个艺术家为了顾客创作几件平庸的画作赚点小钱，满足于自己的小成就，这就没显示权力意志。</span><br>
<span>你说了尼采的超人。我不理解你说的超人是啥？。。。上过有关尼采的课，那个授课的美国佬说超人是尼采思想里最激发大众想象但是却最没啥用的东西。超人只短暂地在查拉图斯特拉哪儿出现过，然后就消失了，尼采后来自己也说那是个misleading concept。</span><br>
<span>我说说我对超人的看法。尼采在《查》里说，超人是大地的意义。尼采说了精神的三种变形，骆驼，狮子还有小孩子。可能这个小孩子就指超人。这么说的话，小孩子就是伦理价值的创立者，一个先知。尼采把大地意义和天国希望对立起来，这么说那位新先知的价值和天国没关系。所以，那些价值的来源和什么基督教啊、柏拉图的理念世界啊，没一点关系。那些价值是啥？以提升权力意志为目的的价值。超人就好像个带着面具上半身赤裸的野蛮人先知，依照是否促进人的权力意志来判定什么是该追求的啥是没价值的。总结下就是，我理解的超人是一套权力伦理价值的制定者或立法者。你说的超人是指啥？</span><br>
</p><p><b>凛凛233: </b><br>
<span>Kripkeburge 发表于 2019-10-10 18:48</span><br>
<span>每次有人说尼采自由啥的，我都挺费解的。《超善恶》第21节里，尼采说的明明白白，人没自由（自因）这玩意 ...</span><br>
<span>也可能那个冷笑话不是尼采说的，时间太久，我也记不清了。</span><br>
<span>不管谁说的吧，意思还是那个意思</span><br>
<span>…44楼你是怎么首先联想到反社会的呢</span><br>
<span>善恶即使不来自外界灌输，也可以源自内心啊</span><br>
</p><p><b>purdre: </b><br>
<span> 本帖最后由 purdre 于 2019-10-10 22:37 编辑 </span><br>
<span>Kripkeburge 发表于 2019-10-10 18:48</span><br>
<span>每次有人说尼采自由啥的，我都挺费解的。《超善恶》第21节里，尼采说的明明白白，人没自由（自因）这玩意 ...</span><br>
<span>在超越善于恶里，他认为人类是无法把“有意识地思考”与“本能”分离的，因此是没有“自由意志”的，有的只有意志的强于弱。</span><br>
<span>而在偶像的黄昏与道德谱系里，他采取的更积极的态度来面对“自由”这一主题，“自由是对自己负责的意志”，而非像前期作品里一味的对自由意志的否认。</span><br>
<span>这种观念随着时间的迁移从发生的转变，甚至自我冲突在尼采的作品里并不少见，甚至有学者认为他前期口中的“自由意志”与他后期口中的“自由”是完全不同的概念。加上他复杂的表达方式，确实难以拼接和总结为简单的一个概念。</span><br>
<span>而“超人”，我指的就是主要在“查”里展现出来的，完美的“为自己负责”，完美的接受“永恒轮回”的人。骆驼，狮子还有小孩是一个人从凡人到超人的转变路程，从忍辱负重的骆驼，到独立自主的狮子，再到创造与新生的小孩。"超人"是尼采口中人类进步的目标，要成为超人，那么必须不畏惧挣扎与苦难，不以取悦大众或他人为目标来实现自我超越，其中的“大众与他人”也自然包括了大众与他人的道德与价值观（而进击里面的角色成长几乎都是以这种形式来体现的，希斯特里亚由“好孩子”到“坏孩子”的转变，艾伦的从“自我消沉”到“大众公敌”的转变）。</span><br>
<span>终章的艾伦，至少是现在篇幅里面表现出来的艾伦（作品并未完结所以我不会就此下结论），已经几乎透出一个完成的“超人”气息。对身为敌人的莱纳体现出的好感是尼采里对“朋友”与“敌人”间关系的体现，对抗自己以前的道德与价值观，放弃安稳与舒适，接受苦难与追求随时的自我超越，用自己的行为来创造价值，等等。</span><br>
<span>所以我才认为巨人更像是对尼采“超人”或者“超人诞生”艺术性描述的一个尝试。（不过就像我之前所说的，作品还没有完结，我也下不了结论，这些只是我目前对这个漫画的观察罢了。）</span><br>
<span>顺便尼采自己说“超人”是misleading concept，这我还是第一次见到，求出处……？毕竟我见过的文章与学说没有不把“超人”这个概念放在尼采哲学观的重要部分的，甚至不少文章主张“超人”是他最重要的哲学概念之一，所以见到这个说法还是有点震惊的，不介意的话求一下出处。</span><br>
</p><p><b>Kripkeburge: </b><br>
<span> 本帖最后由 Kripkeburge 于 2019-10-11 05:04 编辑 </span><br>
<span>purdre 发表于 2019-10-10 22:25</span><br>
<span>在超越善于恶里，他认为人类是无法把“有意识地思考”与“本能”分离的，因此是没有“自由意志”的，有的 ...</span><br>
<span>Ecce Homo中尼采说过这话。超人只出现在《查》也有据可考。除了我听那个美国佬说过，Leiter在Philosophy Bites的访谈里也说过超人不重要。</span><br>
<span>我对你的说法保留异议。你关于超人一共提出了两个定义。</span><br>
<span>1，【完美的“为自己负责”，完美的接受“永恒轮回”的人】第一个定义我同意，就是不清楚。我同意尼采的自由和自由意志不是一回事。【为自己负责】就不是自由意志、自因意义上的负责。他的意思是热爱自己的命运，而命运是被决定的。接纳自己的一切。但是，这个定义对【超人】来说肯定不够。倘若你命定是软弱无能的人，你接纳自己的命运，你就满足成为超人的条件？显然不是。在《偶像黄昏》里，尼采说他的自由人【对自己负责】，是【默然面对苦难】，还有【为了达到自己的目的可以牺牲一切】，自由人渴望胜利和冲突，他不渴望安稳和浅薄的幸福。尼采所谓的自由指一个人渴望困境与冲突的人格特征。一个人越渴望困难，越能够战胜困境，越渴望自我超越自我扬弃，这个人就越自由。这个特征和我上面说的【权力意志】是结合在一起的，因为体现权力意志的人就是那种渴望冲突变身、不断自我扬弃的人。但是。。。【接受和热爱自己的命运】和【体现权力意志】还是不等于超人。因为体现权力意志只是“否定的”，它只是狮子，还不是孩子。所以，两条加在一起最多能算成为超人的必要条件，而不是充分条件。</span><br>
<span>2，超人是【创造与新生的小孩】。我同意，什么是【创造和新生】？我上面提了价值的立法者。你这里的创造是创造什么？爱因斯坦创造了狭义广义相对论，但是没人认为爱因斯坦是尼采的超人吧？我自己的答案是【价值创造】。</span><br>
<span>我认为你我之前的讨论都没考虑一个问题。尼采真的认为人能够成为超人吗？以下三个选项：</span><br>
<span>1，所有人都可以成为超人。</span><br>
<span>2，部分人可以成为超人，比如歌德、贝多芬。</span><br>
<span>3，没有人可以成为超人，超人是一切人类努力与奋进的理想，但这个理想不可达到。</span><br>
<span>我现在倾向第三个选项了。尼采没有说清楚怎么达到超人。从狮子到小孩子的转变几乎是突然发生的。为什么否定一切的狮子（类似你说的否定大众价值观）突然变成了（创造价值的）孩子？否定一切现有价值和创造价值是俩东西，两者没逻辑联系。</span><br>
<span>最后，即使尼采真认为人类可以成为超人，且超人这个概念真很重要，尼采说的超人也与巨人没一点关系。尼采自己推崇的高等人有歌德，有贝多芬。超人的代表主要是艺术家。雪莱就说诗人是人类世界隐秘的立法者。尼采也有成为艺术家的宏愿。结合你说的【创造与新生】，或者我谈过的【以权力意志为立足点的价值立法者】，尼采呼吁的超人该是希腊人教师荷马那样的艺术家。这种艺术家创造民族神话，用艺术的方式设定新的价值体系。19世纪浪漫主义者痴迷建立新神话和新宗教，瓦格纳的总体艺术便受此影响，尼采神化艺术家，这丝毫不奇怪。那么，神一般的艺术家立法者和巨人的关系是？。。。</span><br>
</p><p><b>Kripkeburge: </b><br>
<span> 本帖最后由 Kripkeburge 于 2019-10-11 05:11 编辑 </span><br>
<span>爱吃冻鳗的猫 发表于 2019-10-9 22:52</span><br>
<span>根本没必要往哲学方面扯，没到这层次，当一个人生存权都保障不了讨论个屁哲学？艾族面临的亡国灭种的危机， ...</span><br>
<span>纯胡扯 国破家亡才是第一个想到哲学。戊戌变法那帮人不是学习思想变革清政府？后来54运动不是思想运动？54以后，马恩思想逐渐在中国有了支持者最后成为席卷一切的政治潮流，马恩不是哲学思想？？？20世纪政治运动一大票都是思想引起的，以至于波兰诗人米沃什发出感叹：原来那些思想是可以杀人的。你说到了国歌，大多人做奴隶做很多年也没意识，奴才是奴才，主子是主子。奴隶不愿再做奴隶需要思想，需要认识到奴隶和主子都是平等的自由人，他没奴役我的权利，我也没有奴役他的权利，没有这个认识，那就是奴才和主子的循环。打破这个循环的也是思想和哲学。况且，巨人里反复提自由，那么讨论自由是个啥东西有何不可？ 【哪里有压迫哪里有反抗】这就是一种自由了，免于被压迫的自由，用行话说，这叫消极自由。最后，你又不是艾族人，艾族人国破家亡和你有啥关系？你是读者观众好嘛。读者观众没啥生存危机，他自然有闲工夫琢磨下巨人里的自由到底是个怎么回事。</span><br>
</p><p><b>purdre: </b><br>
<span> 本帖最后由 purdre 于 2019-10-11 11:11 编辑 </span><br>
<span>Kripkeburge 发表于 2019-10-11 03:44</span><br>
<span>Ecce Homo中尼采说过这话。超人只出现在《查》也有据可考。除了我听那个美国佬说过，Leiter在Philosophy B ...</span><br>
<span>Ecce homo里面，尼采主要否定了他人为Übermensch给出的理想化的，民主化的定义，甚至是对达尔文的否定，而并非否定超人这个概念本身的重要性。"The word "Übermensch," as the designation of a type of supreme achievement, as opposed to "modern" men, to "good" men, to Christians and other nihilists - a word that in the mouth of a Zarathustra, the annihilator of morality, becomes a very pensive word - has been understood almost everywhere with the utmost innocence in the sense of those very values whose opposite Zarathustra was meant to represent- that is, as an "idealistic" type of a higher kind of man, half "saint," half "genius.""</span><br>
<span>Leiter的访谈我找来听了，他的论点是“超人”这一概念只在“查”这一本书中详细描写过，并且这本书是一个对圣经的戏仿，而且“超人”这个概念之所以被认为这么重要，也是因为这个概念被当时的纳粹党拿来当政治宣传，所以才会如此深入人心。所以结果是“超人”，在所有尼采的哲学中都不那么重要。</span><br>
<span>个人来说对这个论点是否真实来说暂时存疑，首先这个论点的条件：“查”是对圣经的戏仿，“超人”的概念是因为纳粹的政治宣传才得以广泛传播——这两点的真实性存疑；并且即使这两个论点是真的，是否能够通过这两点来达到否认“超人”对尼采的重要性的结论我也是存疑的。即使"Übermensch"这个词语没有被逐字搬到其他作品里并赋予“查”级别的详细描述，但对“Überwindung”（超越，超人这个概念的的语源）的描写是随处可见的。</span><br>
<span>不过这也是个相当有趣的论点，以后读书时我会把这个论点放进自己的思考里。</span><br>
<span>超人的定义：</span><br>
<span>个人读完了你的解释，感觉我和你的想法并没有太冲突，唯一一点你似乎存疑的是我口中的“创造和新生”指的是什么：其实也就是我前面说的“用自己的行为来创造价值”，和你的“价值创造者”本意几乎一样。</span><br>
<span>尼采真的认为人能够成为超人吗？</span><br>
<span>——自己认为是尼采是否定当时的人类是能够成为超人的，不过这一点在对“进击”的讨论里个人觉得是不重要的，因为就像我之前所说，“巨人更像是对尼采“超人”或者“超人诞生”艺术性描述的一个尝试”，虚构作品中的艺术性描写尝试——那么现实中人类是否真的能够成为超人与作品里是否能诞生“超人”并不互相干扰。即使尼采所崇尚的伟人几乎都是艺术家，也并不能否定“巨人”里面尝试描写出一个并非艺术家的“超人”诞生的可能性。（并且个人觉得用“作品内的革命家”来形容目前的艾伦并不夸张。）</span><br>
</p><p><b>mishidexieyu: </b><br>
<span>从艾伦苦大仇深的表情看，我觉得从古至今除了那猪没人能获得真正的自由了……</span><br>
</p><p><b>Kripkeburge: </b><br>
<span>purdre 发表于 2019-10-11 10:56</span><br>
<span>Ecce homo里面，尼采主要否定了他人为Übermensch给出的理想化的，民主化的定义，甚至是对达尔文的否定， ...</span><br>
<span>我也查了这段，cambridge version p. 101. 你说的对，尼采否认他的超人和达尔文主义、卡莱尔式的英雄、理想主义者有关系。多谢，非常好的讨论。</span><br>
<span>最后一点异议。我把超人限制在艺术家的角色上，部分因为我不太欣赏尼采的政治观（而且似乎尼采也没有什么政治理论，他只有一系列关于政治的想法）。我很怀疑把“超人”这个概念用到任何企图建立新价值的政治人物身上会不会间接肯定希特勒这样的人物。所以，我不敢冒然把超人和任何有政治品格的东西联系在一起（比如你的“作品内的革命家”，我猜想你加“作品内”是为了限制这个词的政治蕴含？）。这里没必要说尼采的政治观点了。</span><br>
</p><p><b>存在偶然: </b><br>
<span>弱肉强食就是大家都自由没有限制的最好表现，大家都是自由的那么听谁的就用实力来决定了。所以自由没限制生活又不一定会更好，说不定互相扯后腿，追求自由还不如追求平等呀、公平呀这种</span><br>
</p><p><b>dickchou: </b><br>
<span>主要还是思想上的自由吧 三人组互怼的时候展示的很明显了 尤弥尔也是因为身为奴隶所以跳不出奴隶思想</span><br>
<span>而艾伦继承了国王记忆 又有进击巨人的预测未来挂 觉得自己思考更自由也很正常</span><br>
<span>而非要给自由下个定义 除了学术上的讨论感觉没必要 作为一个现代人这都是自明的 我到觉得为啥能一句话就能唤醒尤弥尔对自由的意识 从道理上来讲是难以理解的</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1858505[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>巨人里的自由是什么[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1858505-1-1.html</link>
      <description>巨人里的自由是什么&#13;
之前发过一个帖 巨人里的自由是不是麦格芬, 动机其实就是不太明白巨人里的自由到底是什么
&#13;
122 话出来后, 感觉大概明白了, 可能是这样的
&#13;
不自由: 根据 "理所当然" 行事
&#13;
|
&#13;
| (怀疑 -&gt; 思考 -&gt; 选择)
&#13;
v
&#13;
思想自由 --- (未达成选择预期结果) --- &gt; 现实不自由
&#13;
|
&#13;
| (达成选择预期结果)
&#13;
v
&#13;
现实自由
&#13;
122 话通过尤弥尔这类人描绘了两种不自由
&#13;
1. 奴隶对统治者的习惯**从
&#13;
2. 没有经过深思熟虑的 "为他人着想" 的思维
&#13;
第一点很多讨论了, 不多表, 说第二点
&#13;
本话开头的台词是
&#13;
『“像淑女一样”是什么意思呀？』
&#13;
「这个嘛…“淑女”就是说…」
&#13;
「要像这个女孩一样…」
&#13;
「希斯特里亚也喜欢她，对吧？」
&#13;
『嗯』
&#13;
「因为她是个总替别人着想的好女孩」
&#13;
「即使这个世界充满了艰辛和痛苦，」
&#13;
「我们也不得不努力活下去」
&#13;
「只有成为值得大家喜爱和依赖的人，」
&#13;
「我们才能摆脱这份苦难」
&#13;
这段话放在这里, 提示了尤弥尔的内心, 她要做 "为他人着想的人"
&#13;
但是这个念头并不是她思考后坚定的选择, 只是环境灌输下的理所当然
&#13;
她不是这个念头的主人, 而成了它的奴隶, 于是最终当了两千年工具人
&#13;
----
&#13;
自由的第一步是怀疑
&#13;
—— 凛主席</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>天仓凛: </b><br>
<span>巨人里的自由是什么</span><br>
<span>之前发过一个帖 巨人里的自由是不是麦格芬, 动机其实就是不太明白巨人里的自由到底是什么</span><br>
<span>122 话出来后, 感觉大概明白了, 可能是这样的</span><br>
<span>不自由: 根据 "理所当然" 行事</span><br>
<span>|</span><br>
<span>| (怀疑 -> 思考 -> 选择)</span><br>
<span>v</span><br>
<span>思想自由 --- (未达成选择预期结果) --- > 现实不自由</span><br>
<span>|</span><br>
<span>| (达成选择预期结果)</span><br>
<span>v</span><br>
<span>现实自由</span><br>
<span>122 话通过尤弥尔这类人描绘了两种不自由</span><br>
<span>1. 奴隶对统治者的习惯**从</span><br>
<span>2. 没有经过深思熟虑的 "为他人着想" 的思维</span><br>
<span>第一点很多讨论了, 不多表, 说第二点</span><br>
<span>本话开头的台词是</span><br>
<span>『“像淑女一样”是什么意思呀？』</span><br>
<span>「这个嘛…“淑女”就是说…」</span><br>
<span>「要像这个女孩一样…」</span><br>
<span>「希斯特里亚也喜欢她，对吧？」</span><br>
<span>『嗯』</span><br>
<span>「因为她是个总替别人着想的好女孩」</span><br>
<span>「即使这个世界充满了艰辛和痛苦，」</span><br>
<span>「我们也不得不努力活下去」</span><br>
<span>「只有成为值得大家喜爱和依赖的人，」</span><br>
<span>「我们才能摆脱这份苦难」</span><br>
<span>这段话放在这里, 提示了尤弥尔的内心, 她要做 "为他人着想的人"</span><br>
<span>但是这个念头并不是她思考后坚定的选择, 只是环境灌输下的理所当然</span><br>
<span>她不是这个念头的主人, 而成了它的奴隶, 于是最终当了两千年工具人</span><br>
<span>----</span><br>
<span>自由的第一步是怀疑</span><br>
<span>—— 凛主席</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span>怎么会有绝对的自由呢，我也挺好奇谏山创能给出什么答案。</span><br>
</p><p><b>adiedfish: </b><br>
<span>偏下题，日漫中就是喜欢批判第二种，而实际上第二种人在现实世界里基本可以说不存在，要是人人都是第二种人社会和谐早就实现了。从各种角度批判一种现实中不可能存在的人，真不知道有什么意思。</span><br>
</p><p><b>情天绯雪: </b><br>
<span>adiedfish 发表于 2019-10-08 21:16:15</span><br>
<span>偏下题，日漫中就是喜欢批判第二种，而实际上第二种人在现实世界里基本可以说不存在，要是人人都是第二种人 ...我咋觉得日漫里最爱歌颂的就是第二种？日漫各种受害者先道歉，与加害者互相理解，吹捧的不就是第二种“亚撒西”式主角吗？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>cowboyblue: </b><br>
<span>可以肯定的是艾伦会在结尾处会为了追寻自由付出代价，持悲观态度来说以谏山创访谈说会伤害读者推测会是岛内 岛外人都会成为祭品。</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span>“即使在雨中，也可以不撑伞跳舞，这就是所谓的自由”</span><br>
</p><p><b>adiedfish: </b><br>
<span>情天绯雪 发表于 2019-10-8 21:19</span><br>
<span>我咋觉得日漫里最爱歌颂的就是第二种？日漫各种受害者先道歉，与加害者互相理解，吹捧的不就是第二种“亚撒 ...</span><br>
<span>近的就是尤弥尔，比较经典的有士郎，你说的这种亚撒西和一股脑的为他人着想有区别吧。当然这个人都是歌颂的，批判的是他们的精神，说他们这样老为别人想不好，要多为自己想想。事实上现实里有这种人都是当宝贝供起来，写成书供后世传阅的。</span><br>
</p><p><b>JustW: </b><br>
<span>艾伦和莱纳都是已经意识到了“对方也只不过是普通人，只是恰好与我站在对立面”之后，仍然选择了战斗，而不是简单地“你也是迫不得已所以我原谅了你”</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>adiedfish 发表于 2019-10-8 21:16</span><br>
<span>偏下题，日漫中就是喜欢批判第二种，而实际上第二种人在现实世界里基本可以说不存在，要是人人都是第二种人 ...</span><br>
<span>如果不存在第二种人那么人类社会也不会出现了，人类会变成另一种独居生物。</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>现在讨论这个为时尚早</span><br>
</p><p><b>始末院: </b><br>
<span>巨人里的自由很单纯啊，就是，没有墙，翻过墙，打破墙，不被任何墙挡住</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>吃人的自由</span><br>
</p><p><b>fantuanhtr: </b><br>
<span>明年这个时候再讨论这个就差不多了。创哥也不是什么思想家，能激起你的思考欲望就不错了。</span><br>
</p><p><b>暗杀翻看是: </b><br>
<span>我还挺希望巨人能把尤弥尔这个角色深入一下，去讲一讲主奴辩证呢</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>不被他人着想的自由</span><br>
</p><p><b>鸭梨很大的路人: </b><br>
<span>猪跑路就是自由</span><br>
</p><p><b>morment: </b><br>
<span>大概就是lz在bgm喷粪，bgm的人有权把lz赶出去的自由罢</span><br>
</p><p><b>morment: </b><br>
<span>还有就是q群里面lz就算已经神憎鬼厌，回复别人也没有人回应，但是还能继续语无伦次的自由</span><br>
</p><p><b>天仓凛: </b><br>
<span>morment 发表于 2019-10-8 23:57</span><br>
<span>还有就是q群里面lz就算已经神憎鬼厌，回复别人也没有人回应，但是还能继续语无伦次的自由 ...</span><br>
<span>舔狗滚</span><br>
</p><p><b>彼方的心: </b><br>
<span>adiedfish 发表于 2019-10-8 21:16</span><br>
<span>偏下题，日漫中就是喜欢批判第二种，而实际上第二种人在现实世界里基本可以说不存在，要是人人都是第二种人 ...</span><br>
<span>人人都有这种品质，只不过是建立在不损害自己利益的前提下而已，帮助人，为他人着想可是能从中获得快乐的</span><br>
</p><p><b>埃奈西德穆: </b><br>
<span>讨论自由先区分消极自由还是积极自由吧。或者借用霍耐特的区分（Honneth, Freedom’s Right）：</span><br>
<span>（1）法权内的消极自由</span><br>
<span>（2）表达本真性自我/道德行动的反思性自由</span><br>
<span>（3）基于主体间相互认同关系并依靠社会机制的社会自由</span><br>
</p><p><b>凛凛233: </b><br>
<span> 本帖最后由 凛凛233 于 2019-10-9 02:17 编辑 </span><br>
<span> 自由这个词，以前就觉得含糊不清，还有平等</span><br>
<span>相对来说，不如人权</span><br>
<span>不过，看这段台词，我就想起来尼采，还是谁，说的冷笑话</span><br>
<span>自由，就是不再为自己感到羞耻</span><br>
<span>意思就是，人无耻，则无敌</span><br>
<span>这与光着屁股满街跑的巨人又有什么关系呢</span><br>
</p><p><b>heisenberg: </b><br>
<span>他们那个世界的条件只够搞十九世纪日本自由党运动那种自由，别的都是步子太大……现实中二十四字里的自由又何尝不是呢</span><br>
<span>具体到主角的话，就是不用做违心的事吧</span><br>
</p><p><b>埃奈西德穆: </b><br>
<span>凛凛233 发表于 2019-10-9 02:11</span><br>
<span>自由这个词，以前就觉得含糊不清，还有平等</span><br>
<span>相对来说，不如人权</span><br>
<span>人权概念反而是模糊的，因为通常大家用自由和平等去定义人权，而不是相反。因此自由和平等是更加基础的概念。</span><br>
<span>自由和平等的关系争论颇多。一些论者认为，自由的概念需要纳入平等，没有平等的自由不算是自由。一些则认为，自由与平等彼此冲突。这里的问题是那些自由？哪些平等？</span><br>
<span>这里只谈几句平等。大体上，学界比较关注三类平等概念。一者是资源分配的平等，主要代表是运气平等主义。这一派论者认为资源分配不能建立在运气的不平等上，而应建立在个人努力的基础上。假定A智商180，努力程度5；B智商100，努力程度5；那么俩人的收入应该一样，因为智商的差别是运气导致的，不是人能够努力达到的，因此应该矫正由智商差异造成的分配不平等。这派平等主义的出发点是运气造成的资源分配差异是不应得的。</span><br>
<span>另外两派则是社会平等派与共和主义。社会平等派认为，资源分配的不平等是次要问题。重要的人与人之间平等的感觉，换言之心态上的平等。在18世纪，假定A和B有相同量的财产，A是贵族，B是富商，A和B是平等的吗？自然不是，部分因为他们彼此不认为对方与自己是平等的个体。根据这种观点，资源分配的不平等只有在严重妨害人与人之间平等感的时候，这种不平等才应该被矫正。倘若收入不平等没有严重妨害人彼此的平等感，也不应矫正这种不平等。</span><br>
<span>最后，共和主义的平等观关切支配和被支配问题，该问题与共和主义自由紧密相连。考虑一个虚构国家，这个国家由一名开明君主统治，生活在这个国家的人们拥有各项人权和自由，那么他们真的自由吗？共和派认为，他们依然不自由，因而他们的自由取决于这个君主的意志。如果这个君主改变主意，他们立即丧失自由。因此，自由的某核心要素是“不被他人支配的自由”。而共和主义平等观则是说，A和B是平等的仅当A不能支配B、B不能支配A。很显然，自由和平等在共和主义这里合流了。</span><br>
<span>平等还有很多细节能谈的：基础平等及其辩护；运气主义的具体分配方案等等等。这里就不谈了。</span><br>
</p><p><b>ahoge2004: </b><br>
<span>没有墙</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>morment: </b><br>
<span>天仓凛 发表于 2019-10-9 00:16</span><br>
<span>舔狗滚</span><br>
<span>群友们的容忍不是你装逼的资本</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>怎么这么多楼了还没有提到必然王国和自由王国的呢？</span><br>
<span>马克思不是说自由是只有全人类一起达到的自由吗？生产力不大发展，剥削阶级不消除，人类不大解放，那么就永远处于必然王国而非自由王国，个体就永远被束缚在一种桎梏之中。</span><br>
</p><p><b>马赛克: </b><br>
<span>这是要迁徙的自由！没有户籍制度的自由！</span><br>
</p><p><b>YODOboi: </b><br>
<span>122之前是消极自由，“摆脱······控制”的自由，122这话是积极自由，“可以做·····”的自由。鉴于122已经是设定最基础的内容，巨人肯定不会陷入自由意志的讨论了，这算好事，主题是贩卖形上学观点的文艺作品，最多也就是个劣化品，总重要的还是“表现”。</span><br>
</p><p><b>TNONDK: </b><br>
<span>和戈多一样的东西</span><br>
</p><p><b>lostanother: </b><br>
<span>是绝对精神，尤弥尔的意志、进击的巨人经过两千年有无变正反合的辩证发展，终于在艾伦这儿意识到了自己就是自由</span><br>
</p><p><b>埃奈西德穆: </b><br>
<span>lostanother 发表于 2019-10-9 13:28</span><br>
<span>是绝对精神，尤弥尔的意志、进击的巨人经过两千年有无变正反合的辩证发展，终于在艾伦这儿意识到了自己就是 ...</span><br>
<span>绝对精神（其表征形式有艺术、宗教与哲学）和巨人有啥关系？“正反合”这套对辩证法的解读早就没人接受了，黑格尔从来没用过这个粗糙的图式。</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>埃奈西德穆 发表于 2019-10-9 13:35</span><br>
<span>绝对精神（其表征形式有艺术、宗教与哲学）和巨人有啥关系？“正反合”这套对辩证法的解读早就没人接受了 ...</span><br>
<span>id不错</span><br>
<span>听他这说法就知道大逻辑是没读的</span><br>
</p><p><b>lostanother: </b><br>
<span>埃奈西德穆 发表于 2019-10-9 13:35</span><br>
<span>绝对精神（其表征形式有艺术、宗教与哲学）和巨人有啥关系？“正反合”这套对辩证法的解读早就没人接受了 ...</span><br>
<span>当然体系化一一对应套进黑格尔的逻辑体系中确实不可能，我只是说下进巨作为尤弥尔的意志先从自我异化为非我，最后回归尤弥尔让他认识到自己是自由的像精神的奥德赛的感觉。口胡下没想到触了大佬逆鳞</span><br>
<span>确实如楼下所说没读过多少黑格尔的书，还是想请教下为什么说正反合不被接受，是哪种程度的不被接受？辩证法当然不只是正反合的粗糙说法，但是在黑格尔的逻辑体系中，大三角套小三角的演绎确实是存在的，说是特征也不过分吧</span><br>
</p><p><b>叶夜青: </b><br>
<span>只有那只猪是自由的</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>lostanother 发表于 2019-10-9 14:47</span><br>
<span>当然体系化一一对应套进黑格尔的逻辑体系中确实不可能，我只是说下进巨作为尤弥尔的意志先从自我异化为非 ...</span><br>
<span>我冒昧问下，奥德赛这个比喻是你自己想的还是看先验唯心论体系看到的，如果是后者，你上过xg的课吗？</span><br>
</p><p><b>lostanother: </b><br>
<span> 本帖最后由 lostanother 于 2019-10-9 18:16 编辑 </span><br>
<span>恤兵真綿 发表于 2019-10-9 17:55</span><br>
<span>我冒昧问下，奥德赛这个比喻是你自己想的还是看先验唯心论体系看到的，如果是后者，你上过xg的课吗？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>是说先刚？没那个本事上不起北大。奥德赛的比喻应该挺常见的吧，我也记不清是哪里看来的了</span><br>
</p><p><b>埃奈西德穆: </b><br>
<span> 本帖最后由 埃奈西德穆 于 2019-10-9 19:10 编辑 </span><br>
<span>lostanother 发表于 2019-10-9 14:47</span><br>
<span>当然体系化一一对应套进黑格尔的逻辑体系中确实不可能，我只是说下进巨作为尤弥尔的意志先从自我异化为非 ...</span><br>
<span>不是啥大佬，略谈几句吧。我也挺久不关心德意志观念论了。首先，“自我异化为非我”这个说法谬误颇多，这个表达最多只有象征意义。在1794年第一版知识学里，费希特的前两个公式是“自我设定自我”和“自我设定非我”，这个“非我”不能从“自我”中异化出来。他对两个公式的论证非常接近康德的先验论证：从某个无可置疑的事实出发推出让该事实成为可能的必然条件。他进而论证说逻辑同一律必须预设“自我是自我”。接着他从矛盾律推出第二个公式（自我不等于非我）。费希特说，非我在内容上依赖自我，因为被否定的自我已经被设定了，但是非我的形式则是无条件的。非-我的“非”，否定性，不能从自我中推导出来。黑格尔后来在本质论的开篇批评了费希特。由于非我的否定性不能从自我推导出来，他的理论从一开始就陷入失败，费希特没法说明自我与非我如何最终统一在一起的。结果，费希特只能把自我与非我的统一作为范导性的理想（regulative ideal）。为什么要统一自我和非我？这种看似神秘主义的玄思意义何在？</span><br>
<span>黑格尔、费希特设定的哲学体系，论证的方法都针对一系列18世纪末的理论问题。你谈到了绝对精神。这个概念指绝对者的自我意识，最早的思路似乎来自犹太裔哲学家Maimon，康德和费希特之间最有才华的人物。根据Maimon，当我正确认识真理的时候，不是个体的我认识真理，而是神一般的绝对者通过我认识真理。之所以设定绝对者是为了解决康德先验范畴演绎的遗留问题。根据Maimon的观点，即便康德成功论证了范畴的有效性，我们依然不知道到底什么时候正确地运用了范畴，因此我们也不知道我们能否通过范畴达到有关现象世界的知识，最终范畴的客观有效性也变得可疑了。以“因果”范畴为例：我说“A导致了B”，我怎么知道不是“B导致了A”？判断我们是否正确应用了因果范畴的要么是经验要素要么是先天要素。由于康德说经验自身是盲的，经验不能提供因果范畴正确使用的基准。由于先天要素独立于经验，它不能告诉经验世界中是“A导致B”还是“B导致A”。因此，无论先天知性还是经验都不能为该基准提供奠基。以此类推，所有范畴应用到现实的有效性都不确定了。所以，任何知识断言都变得无效了，因为根据康德的观点知识断言依赖于认知范畴的有效性。</span><br>
<span>为了规避该怀疑论结论，Maimon认为需假定先验范畴是从绝对者演绎出来的，在绝对者那里主观与客观是统一在一起的。假如经验世界以及范畴都奠定在绝对者那里，两者都是绝对者自身规定，那么就不存在范畴客观有效性的疑虑了，思想的范畴结构就是现实自身的结构。后康德观念论第一个问题就是如何找出那个绝对者？费希特在“自我是自我”那里找到了主客同一的绝对者——思考的自我与被思的自我总是同一个自我。自我无条件地设定自我，自我既是其设定者又不是其被设定者（这里设定没有【创造】的意思，虽然听起来很像，【设定】类似于在一个具有理性结构的空间内显现），这样的自我既是一个行为（作为设定者）又是一个行动的产物（作为被设定者）。费希特管这个行动叫做：事实行动（Deed-Act）。他以自我为出发点推出其他的范畴，非我等概念的推导对应康德第一批判的“形而上学演绎”（一般的解读认为康德从来没有完成这个演绎，只是单纯接受了亚里士多德的逻辑学，然后从逻辑形式直接推出范畴表）。受好友荷尔德林影响，黑格尔认为演绎的出发点是“存在”，而非自我（根据Dieter Henrich的研究，荷尔德林和黑格尔对【存在】的理解截然不同）。仅当能从单一的、自身同一的绝对者推出全部的范畴，范畴有效性才得以证成。对于黑格尔，费希特的失败就在于非我无法从费希特假定的绝对者—自我—那里推导出来，因此他不能最终克服怀疑论并证明范畴有效性。为何那时候德国哲学家热衷理论体系——认为所有范畴都必须从单一的本原演绎出来？因为没有从绝对原理出发的体系，就没法证明范畴有效性，知识就陷入了怀疑论的深渊，为规避怀疑论，体系就是必要的。（很大程度上，黑格尔的理论哲学对当代哲学家没什么意义，因为当代哲学家很少有人这么把怀疑论当回事，既然我们不再问同样的问题，那么体系哲学这种解决方案意义似乎也不大了）</span><br>
<span>最后，“正反合”这个术语出自一个普鲁士书籍检查官。黑格尔没有用过这个术语。他的辩证法可能源于古代的皮浪怀疑论。在“皮浪主义提纲”的前几个小节里，Sextus描述了怀疑论者的“均势打击法”（Equipollence），大意是：找到一个命题，再找一个与该命题相反的命题，为了两个命题寻找根据直到两者具有同等合理性，鉴于两者同等的合理性，我们于是便悬置两个命题何者为真的考虑。最终我们悬置一切信念和判断，我们一无所知。这就是怀疑论者要我们达到的状态。康德知道这个论辩模式，他在四组二律背反中应用了这个论证模式用来证明理论理性（或者充足理论律）一旦超越经验限制便会发生自相矛盾。黑格尔则从这个传统中汲取营养。首先，逻辑学中出现的范畴是一系列对绝对者的描述，它们是绝对者的谓词，放在一起又是绝对者自身。其次，假定我们说“绝对者是F”（F表达一个范畴），那么根据均势打击法，我们便自然去考虑“绝对者是非-F”。通过一系列推理我们不能证明两者中任何一者，两个命题具有同等有效性。我们陷入了古代怀疑论者的悬置状态。然而，黑格尔认为应该出现一个新概念G，这个概念能够涵盖F和非-F的概念内容，这样我们就说“绝对者是G”。如果“绝对者是G”，那么就需排除”绝对者是非G”，我们又重演刚才那一过程。有一点值得注意。这个过程不符合形式逻辑。从”绝对者是F”和“绝对者是非F”中推理不出“绝对者是G”。因此，黑格尔的推理过程被讥讽为一种新柏拉图主义直观。但黑格尔可以反驳说，他恰恰是把形式逻辑本身置入括号，悬置它的合理性，因此从形式逻辑出发批评他的推理一方面是独断的（形式逻辑本身的有效性未得到证成）另一方面是乞题的（begging the question）。另外，黑格尔还会说形式逻辑正反映了知性的有限性的，而理性则是超出知性的因而是无限的认知。</span><br>
</p><p><b>光荣的小学生: </b><br>
<span>有些概念我们可以感觉到它的存在，却依然无法说清它究竟是什么</span><br>
<span>自由、爱情、友谊、和平……</span><br>
<span>语言与文字的诞生本就是为了人类能在更加广阔的空间和时间上联系在一起，人类社会不断变化前进，人与人之间关系都更加得复杂，语言永远是落后的，我们永远无法依靠准确的定义来穷尽我们所感受到的一切，所以才将其交给这些词汇</span><br>
<span>并非词典给出定义，而是让故事去演绎</span><br>
</p><p><b>凛凛233: </b><br>
<span> 本帖最后由 凛凛233 于 2019-10-9 21:55 编辑 </span><br>
<span>埃奈西德穆 发表于 2019-10-9 06:57</span><br>
<span>人权概念反而是模糊的，因为通常大家用自由和平等去定义人权，而不是相反。因此自由和平等是更加基础的概 ...</span><br>
<span>不是，在这谈这个合适吗不会被塞吗这楼这么诡异</span><br>
<span>人权不需要那些来定义，这是个挺简单的东西，也可能有约定俗成的成分，说清楚人有什么权利就行了</span><br>
<span>如果一定拿自由、平等来定义人权，那自由、平等又如何定义</span><br>
<span>自由如果定义为abcd，a、b又如何定义</span><br>
<span>用概念定义概念，只能无限后退，得不到结果的</span><br>
<span>还是回到1楼，我觉得现在研究这个，是不是应该学心理学，比如社会认知心理学，什么的</span><br>
<span>不对，看《谜米机器》吧，虽说不能全信</span><br>
<span>难怪这么诡异，你们都在歪楼</span><br>
</p><p><b>爱吃冻鳗的猫: </b><br>
<span>根本没必要往哲学方面扯，没到这层次，当一个人生存权都保障不了讨论个屁哲学？艾族面临的亡国灭种的危机，你觉得艾伦在追求什么？我国百年前先烈又在追求什么？国歌第一句是什么？</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>更少的负面约束，并从各类必存的束缚中获得更多的利益</span><br>
<span>自由永远是比出来的，不然世界也不会一边笑米国一边抢着要绿卡</span><br>
<span>— from Essential Products PH-1, Android 10 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>埃奈西德穆: </b><br>
<span>凛凛233 发表于 2019-10-9 21:33</span><br>
<span>不是，在这谈这个合适吗不会被塞吗这楼这么诡异</span><br>
<span>人权不需要那些来定义，这是个挺简单的东西，也可 ...</span><br>
<span>首先，约定俗成太模糊了：无论是谁，都不可能仅仅通过宣称一项权利是一项基本权利就把其存在确立起来。我们可能会犯错，因此我们就应注意对错标准。换言之，你得说明，为何X属于或不属于基本权利，而不是仅仅做出断言或找几个约定俗成的惯例。这也是为什么很多学者要从更高的、更抽象的原则推导出一系列权利内容的缘由。</span><br>
<span>其次，概念之间的相互定义不意味着定义无效，相反这说明一个概念的含义取决于它与其他概念的关系，因而每个概念的涵义取决于它在推理活动里担当的角色。概念的网络是网状的，每个概念的涵义取决于它在网络里的位置。接受这个网络的图像，我们依然能找到一些居于中心的概念。尽管它们的涵义也依赖其他的非中心的概念，它们所担任的概念角色更为重要，因此可以把它们鉴定为基础概念（比如同一律）。用这些基础概念定义非基础概念就是提供定义。再者说，你上面纠结的是字词，而无关被定义者的本质。你去定义什么是狗，就去找狗的本质特征去定义狗，比如DNA。本质特征不是语词，而是客观存在的特征。同理，你去定义什么是基本权利，你找的他们客观存在的本质特征。通过自由定义基本权利，就是将人权确立为实现自由能力的必要条件。自由能力并非概念，它指称一些实实在在的特征：你为自己设定目的的能力、你为自己行为负责的能力等等。</span><br>
</p><p><b>凛凛233: </b><br>
<span> 本帖最后由 凛凛233 于 2019-10-10 03:53 编辑 </span><br>
<span>人是自己观念的奴隶，是语言的傀儡</span><br>
<span>一般情况人是感觉不到的，</span><br>
<span>如果尤弥尔能时刻质疑/重新考察“为他人着想”这类观念，质疑社会的一切“政治正确/理所当然”</span><br>
<span>然后，生活在这样芸芸傀儡之中还能达成尼采的“不为自己感到羞耻”</span><br>
<span>至少思想上切断了与文明世界的被动联系，就是“自由”的</span><br>
<span>大概这样吧</span><br>
</p><p><b>Kripkeburge: </b><br>
<span>凛凛233 发表于 2019-10-10 03:48</span><br>
<span>人是自己观念的奴隶，是语言的傀儡</span><br>
<span>一般情况人是感觉不到的，</span><br>
<span>如果尤弥尔能时刻质疑/重新考察“为他人着想 ...</span><br>
<span>尼采啥时候扯过羞耻不羞耻的了？尼采：这个锅我不背。</span><br>
<span>一个反社会可以不为他人找想，不为自己羞耻，无视道德，这样的人是自由的？</span><br>
</p><p><b>天仓凛: </b><br>
<span> 本帖最后由 天仓凛 于 2019-10-10 11:01 编辑 </span><br>
<span>Kripkeburge 发表于 2019-10-10 09:46</span><br>
<span>尼采啥时候扯过羞耻不羞耻的了？尼采：这个锅我不背。</span><br>
<span>一个反社会可以不为他人找想，不为 ...</span><br>
<span>重点不是遵循道德或不遵循, 而是你是怎么做出决定的</span><br>
<span>任凭想当然控制自己就是不自由</span><br>
<span>疑无可疑之下的决定就是自由的</span><br>
<span>与道德与否无关, 遵循道德可以是自由的, 也可以是不自由的</span><br>
<span>不遵循道德可以是自由的, 也可以是不自由的</span><br>
<span>其实不光社会给人建立的, 天生的东西我也不信任, 能信任的只有有效的思考</span><br>
</p><p><b>purdre: </b><br>
<span> 本帖最后由 purdre 于 2019-10-10 11:02 编辑 </span><br>
<span>Kripkeburge 发表于 2019-10-10 09:46</span><br>
<span>尼采啥时候扯过羞耻不羞耻的了？尼采：这个锅我不背。</span><br>
<span>一个反社会可以不为他人找想，不为 ...</span><br>
<span>我记忆里虽然尼采没有直接说过羞耻与自由的关系，我不同意楼上那位得出的自由的结论，不过光说尼采“不为自己羞耻”这一点感觉并没有太大的问题，查拉图如是说、道德的谱系和善恶的彼岸里面花了不少篇幅来说美德是个人性质而不为某个群体道德所束缚的。</span><br>
<span>另外自由与反社会的关系又是另一个话题了，一个反社会自然可以辩论其自由与否的问题，而且自然有可能是自由的。</span><br>
<span>不过我是觉得巨人这漫画虽然自由从头到位作为关键词贯穿整部漫画，但所表达的思想却并非自由相关联，毕竟作品里大家所表现出对自由的追求与定义都不一样，尤米尔实从奴隶的解放，艾伦则是艾岛人不被仇恨与物质条件所束缚的活着，现在则是从巨人诅咒种解放出来。这些追求都很“实在”，个人感觉作品内对“自由”这一主题甚至从未上升到过哲学辩论的程度。</span><br>
<span>上面提到尼采，我正好个人觉得作者比起“自由”，更加一致贯穿全篇的是尼采式的“超人”的诞生与发展，或者至少是对尼采的道德观、"超人"的艺术性描写、诠释的一个尝试，而作品中的“拟超人”恰好所追求的是自由罢了。从希斯特里亚到艾伦，从”奴隶道德“到“超人”（或者至少尝试着接近于“超人”）的转变都是很明显的。而艾伦对莱纳某些部分的肯定，除了同理心之外，最多的也是在他身上多多少少看到了为自己的行为全部负起责任的“超人”的影子（虽然莱纳本人明显丝毫无法理解）。</span><br>
</p><p><b>凛凛233: </b><br>
<span> 本帖最后由 凛凛233 于 2019-10-10 15:01 编辑 </span><br>
<span>突然就反社会了哈哈哈，被社会不容到可能是真的</span><br>
<span>我真的想起一个人，最后被扣了“反社会”的帽子，给弄没了，历史上这样的人挺多的吧</span><br>
<span>苏格拉底，</span><br>
<span>哥白尼这种算不算，爱因斯坦勉强生在了好时代，索罗斯，你们是不是恨死他了</span><br>
<span>多累啊</span><br>
<span>这么看我的44楼，真是为苏格拉底量身定做的</span><br>
<span>另外回复楼上，我那个自由加了引号。半夜起来给自由加引号不是白加的</span><br>
</p><p><b>凛凛233: </b><br>
<span> 本帖最后由 凛凛233 于 2019-10-10 13:51 编辑 </span><br>
<span>埃奈西德穆 发表于 2019-10-10 03:38</span><br>
<span>首先，约定俗成太模糊了：无论是谁，都不可能仅仅通过宣称一项权利是一项基本权利就把其存在确立起来。我 ...</span><br>
<span>我这么懒，要回复你，我得累死。找以前回复别人的直接复制过来吧，贴吧把以前的帖子都炸没了，哎哎</span><br>
<span>从哪说，约定俗成，可以是道德准则，也可以是法律。如果人有某项权利被写进了法律，那怎么也不能说是“太模糊”</span><br>
<span>你要非说清楚，搞成像真理一样，像人有没有堕胎的权利啊，有时候不就说不清楚吗</span><br>
<span>我说也没用，学究们说了也没用，反正也说不清</span><br>
<span>也别推导了，真没什么卵用，权利是人争取来的，权利握在了手里，再写进法律。有人不服，大不了一起突突突（我不是想映射什么啊，真的）</span><br>
<span>然后，你要先考虑，本质是不存在的，忘了它吧</span><br>
<span>然后你再看你第二段写的这一堆一堆，嗯，多累啊</span><br>
</p><p><b>Parsifer: </b><br>
<span>是🐷</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1858505[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
