<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>1200万买房贴里的故事，是钱江晚报记者编造的假新闻</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>1200万买房贴里的故事，是钱江晚报记者编造的假新闻</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:02:11 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>1200万买房贴里的故事，是钱江晚报记者编造的假新闻[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1856221-1-1.html</link>
      <description>1200万买房贴里的故事，是钱江晚报记者编造的假新闻&#13;
 本帖最后由 zyzy2 于 2019-8-27 13:31 编辑 

一楼放结论：那个贴里的故事，是从下面这份判决书里改造出来的，而且改的极为离谱，记者自己往里面加了诸如“1200万”“高薪海归”“公公是房地产老总”“法院判决妻一方承担600万债务”。这些内容，原文里 统 统 没 有！考虑到妓者的职业操守和看起来像是女性的这位记者的笔名，我十分怀疑这是第二个迷蒙，甚至就是当时迷蒙裁掉的人加入了钱江晚报写出来的东西。
&#13;
二楼放判决书，比较长，重点内容会标红。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>zyzy2: </b><br>
<span>1200万买房贴里的故事，是钱江晚报记者编造的假新闻</span><br>
<span> 本帖最后由 zyzy2 于 2019-8-27 13:31 编辑 </span><br>
<span>一楼放结论：那个贴里的故事，是从下面这份判决书里改造出来的，而且改的极为离谱，记者自己往里面加了诸如“1200万”“高薪海归”“公公是房地产老总”“法院判决妻一方承担600万债务”。这些内容，原文里 统 统 没 有！考虑到妓者的职业操守和看起来像是女性的这位记者的笔名，我十分怀疑这是第二个迷蒙，甚至就是当时迷蒙裁掉的人加入了钱江晚报写出来的东西。</span><br>
<span>二楼放判决书，比较长，重点内容会标红。</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span> 本帖最后由 zyzy2 于 2019-8-27 13:32 编辑 </span><br>
<span>这是原始案件的二审判决书，由于太长了，先贴出其中一审部分内容，有兴趣的可以看完，没兴趣的直接看这里：黄先生与郭女士离婚后，涉及一处拆迁房产未进行分割，郭女士诉至法院，要求得到自己的55平米以及记录在拆迁合同上的各项补偿费用。这部分没问题，法院最后是判决黄先生一家获得房产，郭女士的房产部分折换成人民币，由黄先生支付。</span><br>
<span>在庭审中，黄先生的父母称自己曾出借资金100万给黄郭两人经营生意，要求法院认定这笔钱和应该付给郭女士的房产价值抵扣，但是黄先生的父母没有就此提供任何证据，也就是没借条。</span><br>
<span>所以这里一审法院判的也没有任何问题，原审法院认为，首先，并无证据证明黄君杰、郭沂蒙与黄土根、郑月梅间存在借贷合意；其次，即便存在郭沂蒙与黄君杰共同借款的情况，也并无证据证明双方就该借款与拆迁款达成了抵销合意。</span><br>
<span>----------------------------已下为判决书原文----------------------------------</span><br>
<span>上诉人（原审被告）黄土根，男，1948年11月30日出生，汉族，住杭州市西湖区。</span><br>
<span>上诉人（原审被告）郑月梅，女，1950年6月3日出生，汉族，住杭州市西湖区。</span><br>
<span>上诉人（原审被告）黄某，男，2004年2月5日出生，汉族，住杭州市西湖区。</span><br>
<span>法定代理人黄君杰（黄某父亲），住址同上。</span><br>
<span>以上</span><br>
<span>上诉人共同委托代理人袁晨，浙江之江律师事务所律师。</span><br>
<span>被上诉人（原审原告）郭沂蒙，女，1988年6月28日出生。</span><br>
<span>汉族，住杭州市西湖区。</span><br>
<span>委托诉讼代理人吕善红，浙江润杭律师事务所律师。</span><br>
<span>原审被告余弘，女，1977年9月22日出生，汉族，住杭州市西湖区。</span><br>
<span>原审被告黄君杰，男，1977年4月4日出生，汉族，住杭州市西湖区。</span><br>
<span>上诉人黄土根、郑月梅、黄某因与被上诉人郭沂蒙、原审被告余虹、黄君杰分家析产纠纷一案，不服杭州市西湖区人民法院（2018）浙0106民初4920号民事判决，向本院提起上诉。</span><br>
<span>本院于2019年1月28日受理后，依法组成合议庭进行了审理。</span><br>
<span>本案现已审理终结。</span><br>
<span>原审法院认定，黄君杰与余弘于××××年××月××日登记结婚，婚后于××××年××月××日生育一子黄某。</span><br>
<span>后黄君杰与余弘离婚，黄某随黄君杰共同生活。</span><br>
<span>××××年××月××日，郭沂蒙与黄君杰登记结婚，婚后未生育子女。</span><br>
<span>2017年12月21日，郭沂蒙以夫妻感情破裂为由诉至原审法院，要求与黄君杰离婚，原审法院于2018年4月16日作出（2017）浙0106民初12476号民事调解书，确认郭沂蒙与黄君杰自愿离婚，并约定黄某由黄君杰抚养。</span><br>
<span>2016年6月27日，黄土根户位于的房屋进行了拆迁。</span><br>
<span>黄土根（乙方）与杭州市西湖区双浦镇人民政府（甲方）签订了安置协议书，协议载明乙方被搬迁房屋补偿费823603元；实行自行过渡，过渡期限自2016年6月至2018年5月，临时过渡费按每人每月600元标准发放，共86400元；乙方在规定时间内提前签约的，甲方向乙方一次性支付提前签约奖励费50000元；乙方在规定时间内按时签约的，甲方向乙方一次性支付按时签约奖励费100000元；乙方在规定时间内按时腾空交房的，甲方向乙方一次性支付腾空交房奖励费20000元。</span><br>
<span>乙方家庭常住人口为黄土根、郑月梅、黄君杰、余弘、黄某、郭沂蒙6人，可增加安置人口1人，属已领取独生子女证增加1人，合计安置人口为7人。</span><br>
<span>甲方向乙方提供麦岭沙农居高层公寓范围内安置用房，房源类型为高层，实行调产安置并进行资金结算。</span><br>
<span>甲方安置乙方建筑面积385㎡，其中308㎡部分，按照建安均价1280元/㎡进行结算；77㎡部分，按照成本均价2182元/㎡进行资金结算；乙方预付甲方购房款562254元，待回迁安置时统一结算。</span><br>
<span>2017年9月24日，黄土根（乙方）与杭州市西湖区双浦镇人民政府（甲方）签订了补充协议书，约定乙方户内所有人员协商一致，户内选择实物分房安置人员为黄土根、郑月梅（9.66㎡）、黄某（独）110㎡、郭沂蒙（45.34㎡），安置面积220㎡；选择货币化回购人员为黄君杰、余弘、郭沂蒙（9.66㎡），货币化回购面积为119.66㎡。</span><br>
<span>实行实物分房安置的，乙方需向甲方支付购房款320524元，其中176㎡以建安价1280元/㎡进行结算、43.65㎡以成本价2182元/㎡进行结算。</span><br>
<span>实行货币化回购的，回购单价16198元/㎡，结合货币化安置面积扣除相应的调产安置用房结算价款，甲方需向乙方支付货币化回购款1768659元。</span><br>
<span>乙方选择货币化回购部分的，由甲方在货币化回购款基础上增发7%的奖励费123806元。</span><br>
<span>甲方本次退还乙方协议预扣房款及利息共计579528元。</span><br>
<span>过渡费结算至2017年9月30日，2017年10月1日至2018年1月31日继续给予四个月的装饰过渡费，合计96000元。</span><br>
<span>黄土根户现已回迁安置完毕。</span><br>
<span>安置地点为麦岭沙社区水韵金沙小区，安置房屋共两套，房号分别为1幢2单元701室、8幢1单元403室（88.24㎡），合计安置面积219.65㎡。</span><br>
<span>双浦镇人民政府与黄土根户进行了结算。</span><br>
<span>经结算，黄土根户货币化回购面积为120.01㎡，扣除调产安置房购房款175263元，货币化回购金额为1768659元，货币化回购7%奖励123806元，合计1892465元；实物安置购房款320524元；退还协议预扣购房款562254元，支付利息17274元，合计579528元；过渡费扣除已发部分，应发9600元；物业维修基金应付3844元。</span><br>
<span>2017年9月24日，黄土根领取了该户全部款项。</span><br>
<span>郭沂蒙因就安置房及安置款分配问题无法与黄土根、郑月梅、黄君杰、黄某、余弘达成一致，故诉至原审法院，请求:1、依法分割杭州市西湖区房产，确认郭沂蒙享有55㎡，前述房产其中一套归郭沂蒙所有，超出郭沂蒙份额的面积由郭沂蒙折价补偿给黄土根、郑月梅、黄君杰、黄某、余弘；2、判决郭沂蒙依法分得房屋拆迁临时过渡费14400元（86400元/6人）、搬家费400元（2400元/6人）、奖励费28333元（170000元/6人）、其他补偿费用124049元（744294元/6人）等合计167180元，该款由黄土根、郑月梅、黄君杰、黄某、余弘立即支付；3、黄土根、郑月梅、黄君杰、黄某、余弘承担本案诉讼费。</span><br>
<span>诉讼过程中，郭沂蒙将诉讼请求变更为:1、依法分割杭州市西湖区房屋，确认郭沂蒙享有55㎡的面积，其中实物安置面积45.34㎡、货币安置面积9.66㎡，黄土根、郑月梅、黄君杰、黄某、余弘支付郭沂蒙货币化回购款（152330.74元）及利息（3565.69元）合计155896.43元；2、杭州市西湖区双浦镇麦岭沙社区水韵金沙小区8幢1单元403室房屋归郭沂蒙所有，超出面积由郭沂蒙折价补偿给黄土根、郑月梅、黄君杰、黄某、余弘，黄土根、郑月梅、黄君杰、黄某、余弘协助其办理该房屋的权属证书；3、依法对房屋拆迁临时过渡费、奖励费进行分配，由黄土根、郑月梅、黄君杰、黄某、余弘支付郭沂蒙临时过渡费16000元（96000元/6人）、奖励费28333元（170000元/6人），两项合计44333元；4、黄土根、郑月梅、黄君杰、黄某、余弘承担本案诉讼费和评估费。</span><br>
<span>审理过程中，就麦岭沙社区水韵金沙小区8幢1单元403室的毛坯市场价值及装修残值，浙华公司出具房地产估价报告书，确定评估基准日2018年10月19日的评估值为2300808.8元，其中毛坯评估值2188352元，装修残值112456.8元。</span><br>
<span>郭沂蒙为此支出评估费7000元。</span><br>
<span>诉讼中，郭沂蒙及黄土根、郑月梅、黄君杰、黄某均认可诉争房屋毛坯单价为20000元/㎡。</span><br>
<span>原审法院认为，根据黄土根户与杭州市西湖区双浦镇人民政府签订的安置协议书及补充协议书，黄土根户进行了拆迁，郭沂蒙被列入黄土根户的安置人口，理应享有拆迁安置的相应利益。</span><br>
<span>《中华人民共和国物权法》规定，按份共有人对共有的不动产或者动产按照其份额享有所有权；共同共有人对共有的动产或不动产共同享有所有权。</span><br>
<span>共有人可以协商确定分割方式。</span><br>
<span>达不成协议，共有的不动产或动产可以分割并且不会因分割减损价值的，应当对实物予以分割；难以分割或者因分割会减损价值的，应当对折价或者拍卖、变卖取得的价款予以分割。</span><br>
<span>郭沂蒙已与黄君杰离婚，其与黄土根、郑月梅、黄君杰、黄某、余弘之间的共有基础丧失，故可请求分割共有财产。</span><br>
<span>关于郭沂蒙享有的安置面积。</span><br>
<span>根据安置协议书，每个符合安置政策的安置人口均享有55㎡的安置面积，郭沂蒙可享有55㎡的安置面积。</span><br>
<span>因黄土根户选择了房屋及货币安置两种方式，补充协议书对货币及实物分房安置人员的面积作出了约定。</span><br>
<span>根据该协议，郭沂蒙实物分房安置面积为45.34㎡、货币化回购面积为9.66㎡。</span><br>
<span>因余弘、黄君杰选择货币安置，因此安置的两套房屋应属郭沂蒙、黄土根、郑月梅、黄某共有。</span><br>
<span>郭沂蒙要求麦岭沙社区水韵金沙小区8幢1单元403室房屋归其所有，原审法院从各方当事人居住条件、经济能力、身份关系、共同生活情况及房屋的实际情况等因素综合考虑，确定安置的两套房屋均归黄土根、郑月梅、黄某所有。</span><br>
<span>郭沂蒙可享有的安置面积，由黄土根、郑月梅、黄君杰、黄某、余弘折价补偿。</span><br>
<span>其中45.34㎡实物分房安置面积，因安置房屋属于郭沂蒙及黄土根、郑月梅、黄君杰、黄某共有，四人均认可安置房屋的毛坯市场单价为20000元/㎡，因此黄土根、郑月梅、黄某应支付给郭沂蒙折价款45.34㎡×20000元/㎡=906800元。</span><br>
<span>其中9.66㎡货币化安置面积，根据结算单所载货币化回购单价16198元/㎡、扣除相应购房款、加上7%货币化回购奖励，郭沂蒙可享有的货币化回购款为×9.66㎡＝152330.74元。</span><br>
<span>郭沂蒙要求黄土根、郑月梅、黄君杰、黄某、余弘支付退还协议预扣购房款的利息，该利息系因签订安置协议书时与实际结算时的安置面积存在差异，拆迁部门多扣除了部分购房款而产生，郭沂蒙现要求分得六分之一，原审法院予以支持，但金额应为2879元。</span><br>
<span>因拆迁结算的款项已由黄土根于2017年9月24日领取，因此黄土根应支付给郭沂蒙货币化回购款152330.74元、预扣购房款利息2879元。</span><br>
<span>关于临时过渡费、奖励费。</span><br>
<span>过渡费是对被拆迁人因另寻住房需要搬迁安置所受损失或增加费用的补偿，郭沂蒙选择了实物分房安置，有权获得相应过渡费。</span><br>
<span>庭审中，双方均确认双方另有房屋居住，并未居住在被拆迁房屋内，而该款项已由黄土根领取，因此黄土根应将郭沂蒙的16000元过渡费返还给郭沂蒙。</span><br>
<span>关于奖励费，双浦镇人民政府根据安置协议书第五条第1、2、3项向黄土根户发放了提前、按时签约及按时腾空交房奖励合计170000元，该款应由各安置人口享有六分之一，该款项已由黄土根领取，郭沂蒙有权要求黄土根支付28333元。</span><br>
<span>黄土根、郑月梅辩称郭沂蒙与黄君杰在夫妻关系存续期间共同向黄土根、郑月梅借款用于夫妻经营，郭沂蒙可分得的拆迁款已全部与该借款抵销。</span><br>
<span>就此问题，原审法院认为，首先，并无证据证明黄君杰、郭沂蒙与黄土根、郑月梅间存在借贷合意；其次，即便存在郭沂蒙与黄君杰共同借款的情况，也并无证据证明双方就该借款与拆迁款达成了抵销合意。</span><br>
<span>因此对黄土根、郑月梅的该项抗辩意见原审法院不予采信。</span><br>
<span>综上，黄土根、郑月梅、黄某应支付郭沂蒙实物分房安置补偿款906800元；黄土根应支付郭沂蒙货币化回购款152330.74元、预扣购房款利息2879元、过渡费16000元、奖励费28333元，合计199542.74元。</span><br>
<span>关于评估费，因评估系为解决郭沂蒙、黄土根、郑月梅、黄某之间关于实物分房安置争议而支出的费用，应由四人各自承担1750元，郭沂蒙已全额预交，因此黄土根、郑月梅、黄某应支付给郭沂蒙52**元。</span><br>
<span>余弘经原审法院合法传唤未到庭参加诉讼，对本案可作缺席判决。</span><br>
<span>依照《中华人民共和国物权法》第九十三条、第九十四条、第九十五条、第九十九条、第一百条，《中华人民共和国民事诉讼法》第一百四十四条之规定，判决:一、位于杭州市西湖区房屋归黄土根、郑月梅、黄某所有，黄土根、郑月梅、黄某支付郭沂蒙折价款906800元，限于判决生效之日起十日内付清；二、黄土根支付郭沂蒙货币化回购款及其奖励费152330.74元、预扣购房款利息2879元、过渡费16000元、奖励费28333元，合计199542.74元，限于判决生效之日起十日内付清；三、黄土根、郑月梅、黄某支付给郭沂蒙评估费5250元，限于判决生效之日起十日内付清；四、驳回郭沂蒙的其他诉讼请求。</span><br>
<span>如果未按照判决指定的期间履行给付金钱义务的，应当按照《中华人民共和国民事诉讼法》第二百五十三条之规定，加倍支付迟延履行期间的债务利息。</span><br>
<span>一审案件受理费23975元，由郭沂蒙负担11988元，黄土根、郑月梅、黄君杰、黄某负担11987元。</span><br>
<span>郭沂蒙于判决生效之日起十五日内向原审法院申请退费；黄土根、郑月梅、黄君杰、黄某于判决生效之日起七日内向原审法院交纳应负担的诉讼费。</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span> 本帖最后由 zyzy2 于 2019-8-27 13:33 编辑 </span><br>
<span>这部分是记录在原始二审判决书中，黄家上诉的内容，虽然是判决书的一部分，但并不由法官书写，也不代表法院意见，只是直接记录了上诉人上诉状上的内容而已。也就是这段话是一审败诉的黄家自己写的内容。这段话是完全与现行法规内容相违背的。</span><br>
<span>而原来新闻里那段所谓的一审法院认为，就是从这段内容里抄出来的。一模一样，就是在前面加上了四个字法院认为。</span><br>
<span>----------------------------已下为判决书原文----------------------------------</span><br>
<span>宣判后，黄土根、郑月梅、黄某不服，向本院提起上诉称:上诉人认为一审判决事实认定不清。</span><br>
<span>判决书认为“黄土根、郑月梅辩称原告与黄君杰在夫妻关系存续期间共同向黄土根、郑月梅借款用于夫妻经营，原告可分得的拆迁款已全部与该借款抵消。</span><br>
<span>就此问题，本院认为，首先，并无证据证明黄君杰、原告与黄土根、郑月梅存在借贷合意；其次，即便存在原告与黄君杰共同借款的情况，也并没有证据证明双方就该借款与拆迁款达成了抵消合意。</span><br>
<span>因此对黄土根、郑月梅的该项抗辩意见本院不予采信。</span><br>
<span>”该事实的认定存在严重的问题，属于事实认定不清。</span><br>
<span>一、被上诉人与黄君杰于××××年××月结婚，婚后两人共同经营公司（杭州珀玥酒店有限公司、杭州珀客酒店有限公司），因缺少资金，陆续向黄土根、郑月梅借款150余万元（2011年3月分两次借款100万元，2015年12月分两次借款20万元，2016年10月借款30万元，还有小额现金几万元）。</span><br>
<span>一审庭审过程中，被上诉人对于上述资金的往来没有异议，但是对于该资金的性质存在异议。</span><br>
<span>争议焦点为款项的性质是否是借款？如果是借款是否属于夫妻共同借款？被上诉人认为该款项不是借款，是赠与或者其他性质；即使属于借款，也是黄君杰的个人借款。</span><br>
<span>上诉人认为上述款项的性质是借款，而且是被上诉人与黄君杰的夫妻共同借款，理由如下:1、款项性质是借款。</span><br>
<span>在日常的生活中，父母出借资金给子女，没有要求子女出具相应的借条属于常见情况，并非特例。</span><br>
<span>认定赠与事实应高于一般证明标准。</span><br>
<span>根据《最高人民法院关于适用（中华人民共和国民事诉讼法）的解释》第一百零九条规定，“当事人对欺诈、胁迫、恶意串通事实的证明，以及对口头遗嘱或者赠与事实的证明，人民法院确信该待证事实存在的可能性能够排除合理怀疑的，应当认定该事实存在”，表明对赠与事实的认定高于一般事实“具有高度可能性的”的证明标准。</span><br>
<span>本案上诉人所提出的证据，能够证明款项交付真实存在，在出借人一方没有明确赠与意思表示的情况下，应根据《最高人民法院关于审理民间借贷案件适用法律若干问题的规定》第十七条的规定，借款人应承担款项系赠与的举证责任。</span><br>
<span>从公序良俗角度，不宜将父母出资认定为理所应当的赠与。</span><br>
<span>敬老慈幼为人伦之本，也应法律所倡导。</span><br>
<span>慈幼对于父母来讲，依法而言为养育义务的负担。</span><br>
<span>子女一旦成年，应自立生活，父母续以关心关爱，子女受之应感念之，但此时并非父母所应当负担的法律义务，子女应图感恩。</span><br>
<span>因此，在父母出资时未明确表示出资系赠与的情况下，应认定出资款为对子女的临时性资金出借，目的在于帮助子女渡过经济困窘期，子女理应负有偿还义务，如此可保障父母自身权益，也可避免子女成家反而使父母陷于经济困窘之境地，此亦为敬老之应有道义。</span><br>
<span>至于事后父母是否要求子女偿还，系父母行使自己债权或放弃债权的范畴，与债权本身的客观存在无关。</span><br>
<span>人民法院报案例也说明，对子女婚后买房时父母出资，除书面明确表示赠与外，应视为帮助为目的的临时性资金出借，子女负有偿还义务。</span><br>
<span>同理，子女做生意时，父母出资，也应当视为以帮助为目的的临时性资金出借，子女负有偿还义务。</span><br>
<span>本案还有一个明显的特征，从资金的来源上，也能说明该款项时用于出借的定性。</span><br>
<span>当时黄君杰与被上诉人新婚后要做生意，黄土根、郑月梅最初的100万元并不是自有资金。</span><br>
<span>为了筹集资金，两位老人家将自有的商品房卖了才筹集到的，而该出卖的房屋系两人用来养老的房子，因此，从资金的来源上更能说明款项用于出借的目的与性质。</span><br>
<span>2、该款项属于两人共同借款，并非黄君杰个人借款。</span><br>
<span>上述款项出借时，双方属于夫妻关系，该借款属于夫妻共同借款，其中有一笔30万元的借款还是被上诉人本人陪同郑月梅去银行办理相关手续的。</span><br>
<span>在一审庭审中的法庭调查阶段，上诉人代理人向被上诉人发问时，被上诉人明确表示与黄君杰结婚后两人基本无存款，说明被上诉人个人也没有资金用于投资，被上诉人如要投资也只能借款。</span><br>
<span>在发问时，被上诉人也明确表示上述两家公司的股权比例为被上诉人与黄君杰各享有50%，说明上述投资是夫妻共同投资，共享收益，同理，用于该投资的负债应当共同承担。</span><br>
<span>因此，从款项的来源、支付方式、用途、黄君杰与郭沂蒙两人的经济状况、当时当地的交易习惯、公序良俗等各方面看，均应当认定郭沂蒙、黄君杰与黄土根、郑月梅存在借贷合意，且黄土根、郑月梅已支付借款，但是郭沂蒙、黄君杰未归还的事实。</span><br>
<span>二、郭沂蒙、黄君杰与黄土根、郑月梅就该借款与拆迁款达成了抵消合意。</span><br>
<span>双方虽未形成书面手续，但是双方系通过口头方式达成抵消合意。</span><br>
<span>因拆迁当时系一家人，因此为形成书面手续属正常情况，与当时出借款项未写借条是同理的，也符合日常生活中的交易习惯。</span><br>
<span>换个角度说，如果未达成抵消合意，2016年拆迁至今，已经近两年，郭沂蒙与黄君杰感情已不合，却从未提出上述付款要求，完全不合乎逻辑。</span><br>
<span>正因为是双方已达成抵消合意，所以郭沂蒙才从未提起该事宜。</span><br>
<span>综上所述，请求二审法院:1、撤销（2018）浙0106民初4920号判决，改判驳回被上诉人的全部诉讼请求。</span><br>
<span>2、判令被上诉人承担本案一审、二审诉讼费。</span><br>
</p><p><b>lightdog: </b><br>
<span>快发微博啊~</span><br>
<span>然后看看会不会被微博删除......</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span> 本帖最后由 zyzy2 于 2019-8-27 13:33 编辑 </span><br>
<span>最后贴上原始判决书里被上诉人郭女士的意见和法院的判决，最后一部分写的很清楚，二审法院认定原审法院的判决没有问题，驳回了黄家的上诉。</span><br>
<span>如果妓者老老实实的按照事实去报道，那这件事压根没有什么讨论的必要，完全合情合法合理，所以这帮子生儿子没屁眼的东西自己往这件很简单的事情里加了些什么“1200万”“海归女”“房地产老总的”等的内容。</span><br>
<span>----------------------------已下为判决书原文----------------------------------</span><br>
<span>被上诉人郭沂蒙在二审中答辩称:一、一审判决事实清楚，证据确实充分，适用法律正确，望二审法院驳回上诉，维持原判。</span><br>
<span>二、郭沂蒙未曾向上诉人黄土根、郑月梅“借款”，郭沂蒙未曾收到所谓的“借款”。</span><br>
<span>上诉人没有证据证明郭沂蒙、黄君杰与黄土根、郑月梅有借贷的合意。</span><br>
<span>也不能证明该“借款”用于黄君杰、郭沂蒙夫妻共同生活、共同经营。</span><br>
<span>1、上诉人在一审提供的银行明细只是一个流水账，款项的来源也无法证明，也没有写明具体用途，款项往来有多种可能性，不能证明就是借款，且只有极少部分流水账目不全面，断章取义，只显示郑月梅打款给黄君杰，未显示黄君杰打款给黄土根、郑月梅。</span><br>
<span>如果要客观公正，应提供黄土根、郑月梅、黄君杰在黄君杰与郭沂蒙婚姻存续期间的所有银行的全部流水。</span><br>
<span>2、郭沂蒙从未收到上诉人黄土根、郑月梅所谓的“借款”。</span><br>
<span>没有证据证明郭沂蒙、黄君杰向上诉人黄土根、郑月梅“借款”及具有借款合意。</span><br>
<span>3、退一万步讲，如果该款定性是借款，也是黄君杰个人向上诉人黄土根、郑月梅的借款，黄君杰事先未与郭沂蒙商量，事后也未告知郭沂蒙，郭沂蒙对该本案涉及的“借款”不知情，也不在现场，未经过同意。</span><br>
<span>该“借款”系黄君杰个人债务，并非夫妻共同债务，与郭沂蒙无关。</span><br>
<span>4、郭沂蒙与黄君杰婚后开过客栈，通过向银行贷款和朋友入伙筹集资金，如果对外借款有双方签字。</span><br>
<span>三、根本不存在郭沂蒙、黄君杰与黄土根、郑月梅就该“借款”与拆迁款达成了抵消合意，上诉人黄土根、郑月梅没有证据证明双方有抵销的合意，只是上诉人黄土根、郑月梅的一面之词。</span><br>
<span>首先，上诉人黄土根、郑月梅所说“共同借款”根本不存在。</span><br>
<span>不存在的“借款”何来抵消的合意?其次，根本没有所谓的“借款”与拆迁款达成了抵消合意的事实。</span><br>
<span>在一审法院即杭州市西湖区人民法院庭前会议时，当法庭提问上诉人:“你们抵扣抵消的证据呢?上诉人回答是口头说说。</span><br>
<span>”在一审法院庭审时，当法庭提问上诉人“当时说口头抵掉算了的证据有吗?上诉人回答没有，当事人陈述。</span><br>
<span>”后来法庭再问“被告怎么说协商过?上诉人回答这个是我们自己心理打算的，没有四个人坐下来谈过”。</span><br>
<span>现在在二审中上诉人也没有提供证据证明就所谓的“借款”达成抵消合意，只是上诉人的一面之词。</span><br>
<span>上诉人黄土根、郑月梅以从2016年拆迁至今近二年，郭沂蒙从未提出付款要求而认为双方已达成抵消合意实在是荒唐至极。</span><br>
<span>郭沂蒙与黄君杰感情不和通过签订离婚协议书及二次起诉到法院要求离婚及到判决生效的过程，时间就需两年左右，而要分割处理本案中涉及的房产系拆迁房产，涉及家庭其他成员，在离婚案件中法院是不予处理的，一定要在离婚后另案提出诉讼。</span><br>
<span>并不是双方达成抵消合意，郭沂蒙才未提起该事宜。</span><br>
<span>四、“借款”当事人黄君杰未提出上诉，对一审判决结果无异议。</span><br>
<span>本案的黄君杰未提出上诉，如果真像上诉人黄土根、郑月梅所说该150万元是“共同借款”，黄君杰是当事人，他应该提出上诉，他不上诉说明他认可一审判决，无论该150万元是否是“借款”或者其他性质，都与郭沂蒙无关。</span><br>
<span>五、郭沂蒙与黄君杰离婚调解书[（2017）浙0106民初12476号民事调解书]约定:双方各自名下债权由各自享有，各自名下债务由各自负担。</span><br>
<span>根本没有150万元的“共同借款”。</span><br>
<span>在郭沂蒙与黄君杰离婚时，双方无共同的债权债务，双方在离婚调解书中约定，双方各自名下债权由各自享有，各自名下债务由各自负担。</span><br>
<span>详见（2017）浙0106民初12476号杭州市西湖区人民法院民事调解书。</span><br>
<span>谁借谁还，已经约定非常清楚了。</span><br>
<span>如果郭沂蒙与黄君杰真有上诉人所说的150万元的“共同借款”，双方也会在自己签订的离婚协议书及一审离婚庭审时提出，并写进离婚协议书和调解书，事实上在离婚协议书和离婚开庭时，双方均没有提到，对于价值5万元的汽车黄君杰也要分走25000元，试想150万元债务不是小数目，如果真有，他能不提吗?综上所述，望二审法院驳回上诉，维持原判。</span><br>
<span>二审中，双方当事人均未向本院提供新的证据材料。</span><br>
<span>经审理，本院查明的事实与原审法院查敏的事实一致。</span><br>
<span>本院认为，本案二审中，黄土根、郑月梅、黄某上诉认为郭沂蒙、黄君杰向黄土根、郑月梅借款150余万元，双方就该借款与拆迁款达成了抵消合意，故上诉人无需在支付给郭沂蒙款项。</span><br>
<span>本院认为，本案中，黄土根、黄君杰、郑月梅、黄某向一审法院提供了一组银行明细清单，欲证明黄君杰、郭沂蒙向黄土根、郑月梅借款150万元，但郭沂蒙认为该流水单上并没有其签字，对该借款不予认可。</span><br>
<span>经审查，双方之间并没有达成过借款协议，且上述款项也并不是直接打入郭沂蒙的账户，同时，在黄君杰与郭沂蒙在法院调解离婚时，也约定:“双方各自名下债权由各自享有，各自名下债务由各自负担”，因此，该证据无法证明150万元是黄君杰、郭沂蒙因共同经营或家庭生活的需要，向黄土根、郑月梅所借。</span><br>
<span>退一步讲，即使该款属于黄君杰、郭沂蒙向黄土根、郑月梅所借的借款，但黄土根、郑月梅也没有提供确凿证据证明双方已就上述借款抵扣拆迁补偿款、折价款等达成合意。</span><br>
<span>因此，黄土根、郑月梅、黄某的该上诉理由本院不予采纳。</span><br>
<span>综上所述，原审法院对本案的事实认定清楚，适用法律得当。</span><br>
<span>依照《中华人民共和国民事诉讼法》第一百七十条第一款第一项之规定，判决如下:</span><br>
<span>驳回上诉，维持原判。</span><br>
<span>二审案件受理费14757元，由黄土根、郑月梅、黄某负担。</span><br>
<span>黄土根、郑月梅、黄某于本判决生效之日起十日内来本院退费。</span><br>
<span>本判决为终审判决。</span><br>
<span>审判长俞建明</span><br>
<span>审判员余江中</span><br>
<span>审判员石清荣</span><br>
<span>二〇一九年四月二十九日</span><br>
<span>书记员陈磊</span><br>
</p><p><b>开普勒: </b><br>
<span>我就喜欢这种较真的</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>老板，再来块瓜！</span><br>
</p><p><b>永远的海格力斯: </b><br>
<span>中国的良心，一半在律师那里，另一半在记者那里</span><br>
</p><p><b>冰凌火焰: </b><br>
<span>这明着编假新闻妓者什么时候能抓进去几个。</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span>冰凌火焰 发表于 2019-8-27 13:37</span><br>
<span>这明着编假新闻妓者什么时候能抓进去几个。</span><br>
<span>抓不了，到时候这帮司马货一句”新闻自由“再一句”保护被采访人隐私“就把什么都挡回来了。</span><br>
<span>而且就看看微博现在的样子，只要是煽动性别对立的，肯定会有很多智障支持这帮司马货。台词都是现成的”虽然这个是假的，但你怎么知道中国现在没这样的事？“</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>呃，我先问问，为何说是从这份判决书改的呢</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span>spinkoeco 发表于 2019-8-27 14:09</span><br>
<span>呃，我先问问，为何说是从这份判决书改的呢</span><br>
<span>看3#开头和中间的红字</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1856221[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
