<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>琥珀中的“史上最小恐龙”，也许是史上最大乌龙</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>琥珀中的“史上最小恐龙”，也许是史上最大乌龙</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:28:55 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>琥珀中的“史上最小恐龙”，也许是史上最大乌龙[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1918641-1-1.html</link>
      <description>琥珀中的“史上最小恐龙”，也许是史上最大乌龙&#13;
原文链接：https://card.weibo.com/article/m/show/id/2309404481932002984135?_wb_client_=1

引言：

近年来，随着科技出版数量激增，出版节奏加快，仅靠论文发表前的少数同行进行审稿，已无法完全保证论文的质量及可靠性。因此，论文出版后的同行评议、可重复性检验和相关学术交流正变得越来越重要。高质量的研究应当经得起时间的检验。

今天，我们收到了来自几位古生物学研究者的署名文章，质疑中国古生物研究者邢立达及其合作者3月12日在Nature杂志上以封面文章形式报道的“世界最小恐龙”并不属于恐龙或鸟，而很可能是一件蜥蜴的头骨。如果他们的质疑成立，这篇论文将是古生物学史上最大的乌龙事件之一。

我们希望，这样一次学术性的质疑、讨论能促进学界的深入研究；我们也希望，大家能借此机会，深入地思考该如何把关科技论文的质量，如何评价科研成果的质量。

http://wx2.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq76epj30cf0gjgml.jpg

撰文｜王   维（中国科学院地质与地球物理研究所）

李志恒（中国科学院古脊椎动物与古人类研究所）

胡   晗（澳大利亚新英格兰大学）

王   敏（中国科学院古脊椎动物与古人类研究所）

易鸿宇（中国科学院古脊椎动物与古人类研究所）

卢   静（中国科学院古脊椎动物与古人类研究所）

正文：

北京时间2020年3月12日，《自然》（Nature）杂志以封面文章形式刊登了缅甸琥珀中的一项新发现：一件不到2厘米的头骨。文章作者邢立达等人将头骨鉴定为鸟类，而且是一个全新的物种，他们将这个新物种命名为“眼齿鸟”（Oculudentavis）。因为鸟类是由恐龙的一个支系演化而来，所以广义的恐龙包括鸟类。可见，眼齿鸟不仅是“世界上最小的鸟类”，也是“史上最小的恐龙”。论文揭示了恐龙中前所未有的极端“小型化”现象，以及“过去未知的身体蓝图”和“未知的生态（类型）”，可以说是一项很有趣的发现。

http://wx2.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq3hdaj30b00budga.jpg

图1. 眼齿鸟生态复原图

文章给人的第一印象是：这件头骨标本保存得很好，并且X光扫描和重建也比较清晰，对于缅甸琥珀来说很难得。然而，读完全文之后，我们却产生了一连串的疑问。论文作者们对标本解剖特征的解释，能得出文章中的鉴定结论吗？这个头骨真的属于鸟或者广义的恐龙吗？

推敲之后我们发现，论文断定这件头骨属于鸟或广义恐龙的证据并不过硬，甚至一些重要的解剖特征更支持这件头骨属于某种蜥蜴。

如果这件化石不是鸟，也不是恐龙，那这项研究的一切结论，以及结论的外延、重要性和科学意义都将无从谈起。

http://wx3.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq463yj30fe09jdgk.jpg

图2. 含有眼齿鸟头部骨骼化石的缅甸琥珀

-爬行动物演化关系-

我们一般说的“爬行动物”早在约2.5亿年前，就演化出两大繁衍至今的分支，一支叫主龙类（archosaur），包括鳄类、翼龙、恐龙等。恐龙中的一支演化成鸟类，所以鸟类可说是一类特化的恐龙。另一支叫鳞龙类（lepidosaur），包括喙头蜥、蜥蜴、蛇等。属于主龙类的恐龙/鸟，和属于鳞龙类的蜥蜴，不仅分家时间早，亲缘关系很远，而且在骨骼的很多方面，尤其是头骨形态上，都存在显著而稳定的差别。因为中生代的古生物化石无法提取DNA，这些细致、独立的骨骼形态特征，就具有了重要的鉴定意义，是化石分类的决定性依据。

http://wx4.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq5agpj30c907rab3.jpg

图3. 爬行动物演化关系简图

疑点一 头的形状能证明它是鸟吗？

首先来看看，作者是用什么证据链来支持这件标本是鸟的呢？实际上，在整篇论文中，讨论标本为什么被归到鸟/恐龙的篇幅极其有限，与其重要性并不相符。论文中唯一的陈述是：“眼齿鸟的头骨整体展现出鸟类头骨的形态，包括窄长而尖的吻部、后移的鼻孔、增大且轮廓清晰的眼窝、缩短的眶后区域，以及圆顶状的头顶。”可见，作者是根据“头型”——即连续的几何形状，而不是离散的解剖学特征——将这件标本鉴定为鸟类的。

可是，这些形状，在爬行动物中并非只有鸟才有。趋同演化现象很常见：亲缘关系迥异的不同动物，经常会演化出非常接近的外形。蜥蜴中的铲吻蜥（Meroles anchietae）、安乐蜥类（例如Anolis dissimilis），吻部都有不同程度的加长；主龙类中的Avicranium renestoi和Teraterpetonhrynewichorum，这些和鸟类/恐龙亲缘关系甚远的爬行动物，也有嘴尖而长、鼻孔后移、大眼等头型，因此，仅仅基于这些连续形状的相似性，无法得出标本属于鸟/恐龙的结论，继而无法演绎出一系列后续意义，何况还有一些重要的解剖特征指示着这件标本属于蜥蜴的可能性。

https://wx2.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq4bhbj30e30eejsi.jpg

图4. 头拥有类似鸟的尖长喙部和圆脑袋等头型的爬行动物（点击看大图）

（左上）铲吻蜥（来源 https://kienthuc.net.vn）；（右上）安乐蜥；

（第二行）左侧Teraterpeton（来源 https://journals.lib.unb.ca），右侧复原图（来源https://alchetron.com/Teraterpeton）；

（第三行）Avicranium复原图（来源 https://twitter.com/martinhfilipe）

-整体外形的趋同演化-

生物形态学研究的首要原则是：基于解剖学特征，而不是整体外形的相似性，来推断生物间的演化关系。由于在类似的自然选择压力下，亲缘关系很远的生物，也经常会演化出相似的外形，这一现象称为趋同演化。例如鲨鱼、鱼龙、海豚，分别属于鱼类、爬行动物、哺乳动物，但由于都适应于海洋中的生活，善于游泳，而演化出了同样窄长的吻部、流线型身体、鳍状肢和鳍状尾，但各自的内部解剖特征却千差万别。再例如，人类和大熊猫的手掌，都有一个可以握住竹竿的大拇指，人类的大拇指是真正的大拇指，而熊猫的“大拇指”却是加长的腕骨。所以，使用形态学数据推断演化关系和分类位置时，离散的、不容易发生趋同和反转演化的解剖学特征，多数情况下要比复合的、容易发生趋同和反复变化的整体外形有更大的分类意义。

疑点二 不合理的系统发育分析

系统发育分析，是将需要比较的物种及其形态特征编码构建成数据矩阵，利用统计学方法来计算各物种间的亲缘关系，形成树状分支图。论文的系统发育结果表明，眼齿“鸟”是一种非常原始的鸟类，刚刚从恐龙家族中分化出来，仅次于始祖鸟（Archaeopteryx），是目前“第二原始”的鸟类，它之后是热河鸟（Jeholornis）。

问题在于，论文作者们计算眼齿“鸟”的系统位置时，只是将其放在一个样本选取全部为鸟类的数据矩阵内运算，而没有置于更大的范围内，比如样本包括恐龙、蜥蜴等其他爬行动物的代表。这意味着，在进行分析之前，作者就已经认定这件标本是鸟。如果这件标本有明显的鸟类鉴别特征，如此取样尚可接受；但是这件标本不仅缺乏主要的鸟类鉴别特征，而且还有一连串蜥蜴才有的特征组合，这时再使用一个样本全为鸟类的数据矩阵进行分析，等于不动声色地、先验地将这件标本归到了鸟类，这在方法上是不合理的。

下面就来看看这件标本上组合了哪些解剖特征，未见于鸟类或广义恐龙，反而在支持它可能属于蜥蜴？

疑点三 没有眶前孔的鸟？

鸟类和恐龙在头骨上有一个非常稳定而具有鉴别性的特征，那就是眶前孔（antorbitalfenestra）。眶前孔在多数主龙类支系一直保留着，并被作为主龙类头骨的一个重要的共有衍征，即使有极少数与其他孔愈合或闭合，也都留有痕迹。但是，正如论文作者们已经注意到的，琥珀头骨上并没有眶前孔1，也没有眶前孔留下的任何痕迹。这非常奇怪，要知道，虽然从主龙类祖先演化到兽脚类恐龙，再演化到鸟类，以及鸟类后续的多样化过程中，头骨发生了不少巨大的改变，但眶前孔存在这一特征却一直非常稳定。

论文作者对这件标本完全缺失眶前孔是有解释的：“因为头骨小型化，导致眶前孔丢失。”可是，这件标本既然大小和蜂鸟头骨相仿，那蜂鸟的眶前孔是否也丢失或退化呢？事实上，各种蜂鸟的眶前孔全部都完完整整地保留着。可见，这种解释不太站得住脚。

相比之下，所有的蜥蜴都没有眶前孔。从这件标本没有眶前孔来看，它不太可能是恐龙或鸟，反而可能是蜥蜴。

https://wx2.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq82ldj30eq0eqq4b.jpg

图5. 鸟、蜥蜴、恐龙眶前孔比较图（红色区域为眶前孔）

疑点四 长着侧生齿的“鸟”？

许多熟悉爬行动物形态的读者可能都知道，所有恐龙/鸟类的所有牙齿，都是长在颌骨齿槽里的“槽生齿”（thecodont）。而蜥蜴牙齿的着生方式则截然不同，是从颌骨的表面长出的“端生齿”（acrodont）或侧表面长出的“侧生齿”（pleurodont）。根据论文的图及描述，这件化石中，上颌骨的牙齿显然是侧生齿，这种着生方式在蜥蜴中常见，但在恐龙和鸟类中是史无前例的。

http://wx3.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq4q6aj30e409574x.jpg

图6. 爬行动物牙齿着生方式 。左列从上至下依次为：槽生齿、端生齿、侧生齿。右图是眼齿鸟的牙齿，为侧生齿。

http://wx2.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq5r78j30kv07tdgu.jpg

图7.（左）霸王龙的牙齿（来源：pintrest.com）；（右）环颈蜥的牙齿（A.K. Lappin摄）

疑点五 神秘的方轭骨

在眼眶的下后方有没有方轭骨（quadratojugal），是蜥蜴和恐龙/鸟头骨的又一大区别。已知所有恐龙和所有基干类群的中生代鸟类都有方轭骨。在进步的今鸟类中，方轭骨在轭骨支末端愈合在了一起，而蜥蜴则完全没有方轭骨。在论文头骨线图的侧视图上，作者们在这个位置隐约画了一块骨头，但是却没有作出任何标注，更没有说明这是方轭骨。不仅如此，在线图的顶视图、CT数据的重建中，这个位置看起来却又不像有方轭骨，作者也仍旧没有作出任何标注，甚至论文全文及附件竟然都对方轭骨只字未提。

方轭骨的存在与否对标本的分类归属至关重要，因此，论文不提方轭骨的做法简直是不可思议。作者画的这块骨头到底存不存在？只有对标本或扫描数据进行进一步重建，这一谜团才能解开。如果方轭骨在标本中不存在，那又将再次证明这件头骨不是鸟/恐龙的头骨。

疑点六 蜥蜴才有的巩膜骨

论文中这件琥珀头骨的巩膜环保存得很好。巩膜环是很多爬行动物眼睛中的一圈骨片，起到加固眼球、保持眼球形状的作用。这些骨片称为巩膜骨。恐龙和鸟也有巩膜环，但每一片巩膜骨的形状都很简单。在这件琥珀头骨中，每片巩膜骨中段缩窄，整体呈勺状——这种形状相当有鉴别性，只在蜥蜴中发现过，在恐龙和鸟类中从没有过。论文作者在原文中也提到了这一点。

http://wx4.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq627wj30ab0ar0vh.jpg

图8. 巩膜骨形态对比。对比可见眼齿鸟的巩膜骨与绿蜥巩膜骨形状相似，而与鸡巩膜骨极为不同。

疑点七 史上牙齿最多的“鸟”？

论文中这件琥珀头骨上的牙齿异常多（仅上颌右侧就有23颗），超过了目前已知所有的鸟类。现生鸟类牙齿已完全丢失，即使在古鸟类中，牙齿大多也已经退化到很少。

那标本会不会是兽脚类恐龙呢？在这件琥珀头骨上，齿列延伸得很靠后，最后面有4颗牙都长到了眼眶下方，这在几乎所有古鸟类和兽脚类恐龙里，都没有出现过。

鱼鸟（Ichthyornis）是已知牙齿最多的鸟，它单侧也只有18/20颗5，上颌齿列止于眼眶前缘。而且，鱼鸟较多的牙齿与次生的食鱼习性有关。这件琥珀标本如此微小，恐怕不会主要食鱼。

但是，牙齿较多，以及齿列明显延伸到眼眶下方，这两个特征的组合在蜥蜴中是很常见的。

以上几个与蜥蜴有关的重要解剖学特征均不支持这件标本为鸟类或恐龙类。除此之外，还有一些生物学一般认识上的明显疑点。

疑点八 体型大小

论文的主要“卖点”之一是琥珀头骨的大小。这件并非幼体的头骨除去吻部，长度是7.1mm，差不多只有绿豆大小，一旦确定是恐龙（或者鸟），就是世界上已知的最小的恐龙（或者鸟）。但是，跳出来想，这恰恰说明标本的大小对恐龙或鸟来说不合常理，或至少是极为罕见的。而如果这件琥珀头骨是蜥蜴，那这个大小就完全合理了。论文中提到Lacerta属的蜥蜴，其巩膜骨形态与琥珀标本相似，而且头骨大小也和这件琥珀头骨相近。而且世界上还有更小的蜥蜴，比如现生的侏儒变色龙（Bradypodion），不同个体的头骨只有4.5mm到6.4mm长，比这件琥珀头骨更小。

http://wx4.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq4vizj30fe05lglr.jpg

图9. 小型蜥蜴。（左）胎生蜥蜴（来源https://janosiki.flog.pl/）；（右）侏儒变色龙（来源：http://www.chameleoncaremanual.com）

疑点九 没有羽毛？

目前报道的所有含有鸟类或者恐龙的缅甸琥珀里，都不同程度保存了羽毛。论文里这枚琥珀的内含物保存极好，可奇怪的是，这枚“鸟头”上却找不到丝毫羽毛的痕迹。相反，仔细观察论文提供的琥珀照片，在头骨后部发现有一些明显有鳞片纹理的物体。当然，这并不能说这些鳞片纹理属于这个动物，而且没有羽毛保存，也并不能说明这件标本一定不是鸟，因为头骨可能是白骨化后才被包裹进琥珀的。但无疑，没有羽毛，就等于缺失了支持这件标本是鸟的决定性证据。

http://wx2.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq6bvij30dr0cfq3r.jpg

图10. 眼齿鸟照片放大图，红圈示意头后部似鳞片状物质

疑点十 奇特的措辞和逻辑链

我们注意到，作者在论文中用了不少模棱两可的词。例如，摘要里只用了“bird-like”（像鸟的），而没有斩钉截铁的说是“bird”。正文中作者又说，这个头骨与所有鸟类、甚至所有恐龙都太不一样了。再例如，论文最后总结说：鉴于眼齿鸟的异常形态（显然与其他所有鸟都不一样），新的发现极其可能改变现有的分类结果。

我们并不清楚，这是否意味着论文作者自己也不确定这件标本是鸟/恐龙，还是蜥蜴？

如果是这样，作者却仅仅很含糊地提到了“分类的不确定性”，似乎他们只是不确定这件标本究竟属于鸟还是恐龙，因为在演绎标本的重要性和科学意义时，作者们仍然完全只考虑了该标本属于恐龙/鸟的论断。

同时，耐人寻味的是，尽管作者在论文中已经提到了标本所具有的一系列解剖特征，而且这些特征只有蜥蜴才有，在所有已知恐龙/鸟中找不到，但他们却通篇完全没有提出一丁点这件标本属于蜥蜴的可能性。

这里的致命问题在于，这件标本之所以能发表在《自然》杂志上，其重要性全都建立在标本属于鸟/恐龙的论断之上——从文章题目“Hummingbird-sized dinosaur”（“蜂鸟大小的恐龙”）便可知。可惜，如上所述，目前的科学证据远不足以将这件标本归到鸟或恐龙中。而且，标本反而拥有一系列蜥蜴的鉴定特征，或叫共有衍征。

假若这件标本只是一种形态奇特的蜥蜴，那它就只是一个比较普通的发现了。蜥蜴的多样性从中生代一直到现在都很高，这件标本非但不是世界最小的蜥蜴，也不能断定它是蜥蜴中“未知的身体蓝图”或“新的生态类型”，并且缅甸琥珀中也已经报道过大量保存很好的小型蜥蜴。一旦证明这件标本不是鸟/恐龙，这篇论文的研究水准，乃至这件标本的科学意义，就远无法达到《自然》或其他高影响力期刊的要求了。

后续建议

化石发现是古生物学的魅力之一。正因如此，当新的化石材料带来奇特的新形态时，需要“有一分证据说一分话”，谨慎地进行比较鉴别，尽可能全面地考虑各种解释的可能性及相应的意义。可是，这篇《自然》封面论文的作者却在缺少可靠证据的情况下，将一件拥有大量蜥蜴鉴定特征的琥珀头骨武断地鉴定为恐龙/鸟，导致论文的整个证据链断裂，随之演绎出的重要性和科学意义便无从谈起了。

我们希望论文作者对上述质疑尽快作出公开回应。同时也希望论文作者迅速公开CT扫描原始数据，让其他科学家也能根据原始数据对现有的结果进行可重复性验证。

参考文献

 Xing et al. 2020. Hummingbird-sized dinosaur from the Cretaceous period of Myanmar Nature 579, 245–249.

 Adam C. Pritchard, Sterling J. Nesbitt, 2017. A bird-like skull in a Triassicdiapsid reptile increases heterogeneity of the morphological and phylogenetic radiation of Diapsida. R. Soc. Open Sci.4, 170499

 Hans Sues, 2003. An unusual new archosauromorph reptile from the Upper Triassic Wolfville Formation of Nova Scotia. Can. J. Earth Sci.40, 635–649

 Kardong, K. V. 2015. Vertebrates: Comparative Anatomy, Function, Evolution. 7th edition, McGraw-HillEducation.

 Field et al., 2018. Complete Ichthyornis skull illuminates mosaic assembly of the avian head. Nature557, 96–100

 Glaw, F., Köhler, J., Townsend, T. M. &amp; Vences, M. Rivaling the world’s smallest reptiles: discovery of miniaturized and microendemic new species of leaf chameleons (Brookesia) from northern Madagascar. PLoSOne 7,e31314.

 Daza, J. D. et al. 2016. Mid-Cretaceous amber fossils illuminate the past diversity of tropical lizards. Sci. Adv. 2,e1501080

 Daza, J. D. et al. 2018. An enigmatic miniaturized and attenuate whole lizard from the Mid-Cretaceous amber of Myanmar. Breviora563, 1–18.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>b2c: </b><br>
<span>现在他nature这篇不就出问题了么？呵呵</span><br>
</p><p><b>xxren1: </b><br>
<span> 本帖最后由 xxren1 于 2020-3-15 08:34 编辑 </span><br>
<span>邢立达的publication</span><br>
<span>http://www.xinglida.net/index.htm</span><br>
<span>除了这篇nature，他还发了1篇 Science Advances，1篇Nature Communications，2篇 Current Biology。这都是IF10出头的期刊。</span><br>
<span>还有十几篇Science Bulletin，因为现在评院士长江都要国内代表作的原因，这个期刊最近2年已经非常不好水了。去年IF7点几，今年据他们自称也要上10。</span><br>
<span>从论文来看青千杰青水平绝对有。</span><br>
<span>论文看的是代表作，没有论平均水平这一说。</span><br>
<span>至于说没有技术含量。嘿嘿，当年人们也是这么评价颜宁和她老师施一公的。只会用冷冻电镜做结构，犹如包工头，没有技术含量。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2</span><br>
</p><p><b>TalesYuki: </b><br>
<span>他这些期刊也不差吧。你数量多，质量必定有高有低啊。难道篇篇nature才能服众？微博扣帽子这种事情，又何尝不是为了吸引眼球？至于最后结果如何，群众表示让我们看看接下来会发生什么</span><br>
</p><p><b>haiuhfuwah: </b><br>
<span>科学网上徐星和邓涛的评论，可以看到说得挺重的了。</span><br>
<span>在古生物学领域，科学家坚信一句话：非凡的结论一定要有非凡的证据！</span><br>
<span>“很难想象有一种鸟长成这样。”中科院古脊椎所副所长徐星认为，它与常规认知产生了巨大反差，那我们对证据的解释就必须有更严格的要求。</span><br>
<span>他分析，具体到这项研究，研究人员找到化石首先会有一个基本预判，从自己研究的领域出发，认为可能是鸟类，这并没有错。关键是，作者的预设太强，先入为主认定这件标本就是鸟类，并把其它与蜥蜴相似的特征，都加到这种特殊“鸟类”的身上。</span><br>
<span>“作者甚至从来没有试图想要先去严格地证明这就是鸟类，也没有在蜥蜴的可能性方面做进一步探讨。”</span><br>
<span>徐星认为，这样的研究设计和论证思路是有缺陷的。</span><br>
<span>“正常情况下如果一件标本有些证据显示像鸟类，有些证据显示像蜥蜴，甚至像蜥蜴的证据更多，那么就要及时调整预判，做一个更大尺度的分析，鸟类和蜥蜴的方向都要考虑，最终看更接近谁。”</span><br>
<span>比如，计算眼齿鸟的系统位置时，就不能只把它放在一个样本选取全部为鸟类的数据矩阵内运算，而应该置于更大的范围内，样本应该包括恐龙、蜥蜴等其他爬行动物的代表。但作者并没有这么做，这样一来，本该是重要的系统发育证据就失效了。</span><br>
<span>“对结论的预判不能一条道走到黑，应该随着证据分析的深入随时调整。”徐星强调，尤其当结论是颠覆常规的时候，支持结论的证据一定要过硬，论证的逻辑一定要严谨。“这也取决于研究人员花了多少时间寻找足够的证据，并验证这些证据。目前看来，作者的研究比较轻率，对证据验证的程度是不充分的。”</span><br>
<span>邓涛还补充道，由于化石标本的唯一性，常常会寻找一些合作者，而标本的获得者也许未必具有足够的学术水平，学术判断能力不足，就会出现失误。</span><br>
<span>一篇顶级期刊的封面文章有明显不足，同行评审参与的“把关机制”失效了吗？</span><br>
<span>一位匿名古生物学家在采访中表示，好杂志一定不缺评审人，但在现实操作中，审稿人很难做到绝对严谨。有时候，一篇论文的质量，审稿人的影响的确不可小视。评审专家通常应该是小同行，但有时也未必。有时，杂志还会寻找一些博士后来评审论文。</span><br>
<span>据徐星介绍，《自然》最少有2个同行评审，最多可达5个，这取决于文章内容涉及领域的大小。这篇文章的研究方向比较窄，也许找到的就是两个鸟类专家，恰好他们也陷入了“鸟类思维”。</span><br>
<span>如何选择评审专家，如何看待评审意见，每个杂志的具体操作方式不一样。匿名专家提到，《自然》审稿规定明确指出，杂志没有由高级科学家组成的编委会，主编和编辑的权力比较大。</span><br>
<span>邓涛说，选中的审稿人，评审风格差异也很大，结果就有了弹性。有的批评倾向很强，有的比较“仁慈”。有的审稿人与作者熟悉，更容易相信作者。</span><br>
<span>回到这篇论文，它的问题是否有可能被提前发现和纠正？徐星的看法是，如果作者或者审稿人中，至少对爬行动物有所了解，应该很容易意识到这些问题。“现在的研究领域细分严重，每个科学家只研究他所熟悉的内容，评审专家也不例外。”</span><br>
<span>当然，论文的发表就算严格遵守了评审程序，也总有些漏网之鱼，这是不可避免的。邓涛表示，审稿人最主要的职责并不是重复实验和分析过程。论文作者才是一项研究的第一责任人，要做出理智的判断和选择，这也体现了科学家的学术态度。</span><br>
<span>“我非常反对当下的一种片面认知，见到好杂志就说是好文章、好成果。“匿名专家直言，好杂志不意味着都是好文章。就算已发表的顶级期刊论文，也要经过时间的考验，看看学术共同体是否真的认可。</span><br>
<span>更何况像《自然》这样商业属性的杂志，有商业利益的考量。它的办刊宗旨与单纯的学术期刊并不相同，它不仅要推动科学进步，也希望吸引大众和市场的关注。这也体现在它对封面文章的选择上。</span><br>
<span>徐星解释，普通读者很容易误解，《自然》封面文章是当期所有论文中学术价值最高的，其实不然。不同领域的学术成果不能简单比较价值高低，因此，封面文章的选择一般出于两方面考虑，一是研究话题是不是公众和媒体感兴趣的，二是成果的视觉展示性是否够强。</span><br>
<span>“但对学者而言，做科研的最终目的是要把真正能推动科学进步的成果拿出来，我们更应该关注的是科学本身，而不是发在什么杂志，发在什么位置。”</span><br>
</p><p><b>广东: </b><br>
<span>testalphagogogo 发表于 2020-3-13 22:22</span><br>
<span>当年貌似是米国人把雷龙的颈椎和尾椎搞反，不知能排第几</span><br>
<span>还有日本人造假的“日本岛古人类化石”以及更古老时代的辟尔唐人又算是第几大的乌龙？</span><br>
</p><p><b>twtw84311: </b><br>
<span>最大的乌龙谈不上吧，化石弄错的太多了，比如蛇颈龙的头和脑袋弄反的故事</span><br>
</p><p><b>石傅: </b><br>
<span>是乌龙应该没错了，是不是最大的也许还可以讨论，但肯定不小。</span><br>
</p><p><b>云梦泽岸: </b><br>
<span>显然不会是史上最大的乌龙，只是拿这个标题嘲讽史上最小恐龙而已。</span><br>
<span>都是搞个大新闻。</span><br>
</p><p><b>共和政治文彦博: </b><br>
<span>学阀急眼了？</span><br>
</p><p><b>HedyL: </b><br>
<span> 本帖最后由 HedyL 于 2020-3-15 13:21 编辑 </span><br>
<span>我看微博上的大V讨论已经转进到狂喷学阀抱团排挤网红了，主楼这篇提出的问题反正就是我不懂专业但我认识网红网红是个好人你们故意害他，但是有一定专业背景的人反而在说学术意义上没啥好争的主楼提出的问题基本可以完全击倒网红的论文</span><br>
</p><p><b>石傅: </b><br>
<span>人家是认真从专业领域一条条摆事实讲道理来质疑，这就成“学阀”了？这帽子扣得还真方便</span><br>
</p><p><b>黄昏鸟: </b><br>
<span>你管它叫“首次发现完全退化掉框前孔的恐龙”多好，不比单纯的体型小更有意思。</span><br>
</p><p><b>贾志国: </b><br>
<span>testalphagogogo 发表于 2020-3-13 22:22</span><br>
<span>当年貌似是米国人把雷龙的颈椎和尾椎搞反，不知能排第几</span><br>
<span>不是雷龙，是薄片龙。</span><br>
</p><p><b>西穆尔丹: </b><br>
<span>学术质疑是正常的，一上来扣个史上最大乌龙的帽子倒是真的很没意思</span><br>
</p><p><b>nice女武神: </b><br>
<span>石傅 发表于 2020-3-15 13:30</span><br>
<span>人家是认真从专业领域一条条摆事实讲道理来质疑，这就成“学阀”了？这帽子扣得还真方便 ...</span><br>
<span>标题是事实还是道理??</span><br>
</p><p><b>CrayS1: </b><br>
<span>有质疑是好事儿啊 理越辩越明</span><br>
</p><p><b>haiuhfuwah: </b><br>
<span>nice女武神 发表于 2020-3-16 13:47</span><br>
<span>标题是事实还是道理??</span><br>
<span>最大是对应的原标题最小来的，当然你可以说标题有不合理之处。</span><br>
<span>不过有一说一，文章质疑的内容是很有力的，这次包括大众熟悉的徐星老师在内一大批古鸟类专家和古生物专家都对这个质疑表达了赞同和发声。后续看nature的回应就行了。</span><br>
</p><p><b>石傅: </b><br>
<span>nice女武神 发表于 2020-3-16 13:47</span><br>
<span>标题是事实还是道理??</span><br>
<span>标题又不是那些专业学者起的</span><br>
</p><p><b>哈哈哈就: </b><br>
<span>图1那鸟的眼睛像感染了T病毒一样</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI ELE-AL00,Android 10</span><br>
</p><p><b>haiuhfuwah: </b><br>
<span>haiuhfuwah 发表于 2020-3-13 16:38</span><br>
<span>原文链接：https://card.weibo.com/article/m/show/id/2309404481932002984135?_wb_client_=1</span><br>
<span>引言：</span><br>
<span>https://www.zhihu.com/answer/1076699661</span><br>
<span>1.根据Xing等人的三维模型，这个标本没有方轭骨，没有眶前孔，有翼骨齿，侧生齿和顶孔</span><br>
<span>2.更大的系统发育分析显示，眼齿鸟属于鳞龙类，现在已经一堆人在算了，主要的问题是它属于鳞龙类的哪个部分</span><br>
<span>3.如果这只是鉴定错误，确实只是学术争论，但是如果作者在文章发表前就被告知这是蜥蜴，或者持有该物种更完整的标本，这件事情就是明知故犯，就是学术造假。目前这关于这方面有古生物学家在社交平台上爆出相关聊天记录</span><br>
<span>4.返朴的文章写的通俗易通逻辑清楚，一针见血的切中论文的问题。我们在这里的讨论也都是基于这件标本本身，以及其它古生物学家对这项研究可能的存在的学术诚信问题的爆料。我不知道为什么有些答主会把话题引向返朴那篇文章的题目，以及怪罪那些作者没有走所谓正规的学术途径。学术质疑可以发生在除学术期刊以外的多种平台上。现在指示眼齿鸟属于鳞龙类的证据越来越多，也有其他古生物学家爆出了这种生物其它标本的照片，作者们接下来需要回应的是来自国际同行如潮水般的harsh comments。之后三维模型也会公布。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1918641[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>琥珀中的“史上最小恐龙”，也许是史上最大乌龙[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1918641-1-1.html</link>
      <description>琥珀中的“史上最小恐龙”，也许是史上最大乌龙&#13;
原文链接：https://card.weibo.com/article/m/show/id/2309404481932002984135?_wb_client_=1

引言：

近年来，随着科技出版数量激增，出版节奏加快，仅靠论文发表前的少数同行进行审稿，已无法完全保证论文的质量及可靠性。因此，论文出版后的同行评议、可重复性检验和相关学术交流正变得越来越重要。高质量的研究应当经得起时间的检验。

今天，我们收到了来自几位古生物学研究者的署名文章，质疑中国古生物研究者邢立达及其合作者3月12日在Nature杂志上以封面文章形式报道的“世界最小恐龙”并不属于恐龙或鸟，而很可能是一件蜥蜴的头骨。如果他们的质疑成立，这篇论文将是古生物学史上最大的乌龙事件之一。

我们希望，这样一次学术性的质疑、讨论能促进学界的深入研究；我们也希望，大家能借此机会，深入地思考该如何把关科技论文的质量，如何评价科研成果的质量。

http://wx2.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq76epj30cf0gjgml.jpg

撰文｜王   维（中国科学院地质与地球物理研究所）

李志恒（中国科学院古脊椎动物与古人类研究所）

胡   晗（澳大利亚新英格兰大学）

王   敏（中国科学院古脊椎动物与古人类研究所）

易鸿宇（中国科学院古脊椎动物与古人类研究所）

卢   静（中国科学院古脊椎动物与古人类研究所）

正文：

北京时间2020年3月12日，《自然》（Nature）杂志以封面文章形式刊登了缅甸琥珀中的一项新发现：一件不到2厘米的头骨。文章作者邢立达等人将头骨鉴定为鸟类，而且是一个全新的物种，他们将这个新物种命名为“眼齿鸟”（Oculudentavis）。因为鸟类是由恐龙的一个支系演化而来，所以广义的恐龙包括鸟类。可见，眼齿鸟不仅是“世界上最小的鸟类”，也是“史上最小的恐龙”。论文揭示了恐龙中前所未有的极端“小型化”现象，以及“过去未知的身体蓝图”和“未知的生态（类型）”，可以说是一项很有趣的发现。

http://wx2.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq3hdaj30b00budga.jpg

图1. 眼齿鸟生态复原图

文章给人的第一印象是：这件头骨标本保存得很好，并且X光扫描和重建也比较清晰，对于缅甸琥珀来说很难得。然而，读完全文之后，我们却产生了一连串的疑问。论文作者们对标本解剖特征的解释，能得出文章中的鉴定结论吗？这个头骨真的属于鸟或者广义的恐龙吗？

推敲之后我们发现，论文断定这件头骨属于鸟或广义恐龙的证据并不过硬，甚至一些重要的解剖特征更支持这件头骨属于某种蜥蜴。

如果这件化石不是鸟，也不是恐龙，那这项研究的一切结论，以及结论的外延、重要性和科学意义都将无从谈起。

http://wx3.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq463yj30fe09jdgk.jpg

图2. 含有眼齿鸟头部骨骼化石的缅甸琥珀

-爬行动物演化关系-

我们一般说的“爬行动物”早在约2.5亿年前，就演化出两大繁衍至今的分支，一支叫主龙类（archosaur），包括鳄类、翼龙、恐龙等。恐龙中的一支演化成鸟类，所以鸟类可说是一类特化的恐龙。另一支叫鳞龙类（lepidosaur），包括喙头蜥、蜥蜴、蛇等。属于主龙类的恐龙/鸟，和属于鳞龙类的蜥蜴，不仅分家时间早，亲缘关系很远，而且在骨骼的很多方面，尤其是头骨形态上，都存在显著而稳定的差别。因为中生代的古生物化石无法提取DNA，这些细致、独立的骨骼形态特征，就具有了重要的鉴定意义，是化石分类的决定性依据。

http://wx4.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq5agpj30c907rab3.jpg

图3. 爬行动物演化关系简图

疑点一 头的形状能证明它是鸟吗？

首先来看看，作者是用什么证据链来支持这件标本是鸟的呢？实际上，在整篇论文中，讨论标本为什么被归到鸟/恐龙的篇幅极其有限，与其重要性并不相符。论文中唯一的陈述是：“眼齿鸟的头骨整体展现出鸟类头骨的形态，包括窄长而尖的吻部、后移的鼻孔、增大且轮廓清晰的眼窝、缩短的眶后区域，以及圆顶状的头顶。”可见，作者是根据“头型”——即连续的几何形状，而不是离散的解剖学特征——将这件标本鉴定为鸟类的。

可是，这些形状，在爬行动物中并非只有鸟才有。趋同演化现象很常见：亲缘关系迥异的不同动物，经常会演化出非常接近的外形。蜥蜴中的铲吻蜥（Meroles anchietae）、安乐蜥类（例如Anolis dissimilis），吻部都有不同程度的加长；主龙类中的Avicranium renestoi和Teraterpetonhrynewichorum，这些和鸟类/恐龙亲缘关系甚远的爬行动物，也有嘴尖而长、鼻孔后移、大眼等头型，因此，仅仅基于这些连续形状的相似性，无法得出标本属于鸟/恐龙的结论，继而无法演绎出一系列后续意义，何况还有一些重要的解剖特征指示着这件标本属于蜥蜴的可能性。

https://wx2.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq4bhbj30e30eejsi.jpg

图4. 头拥有类似鸟的尖长喙部和圆脑袋等头型的爬行动物（点击看大图）

（左上）铲吻蜥（来源 https://kienthuc.net.vn）；（右上）安乐蜥；

（第二行）左侧Teraterpeton（来源 https://journals.lib.unb.ca），右侧复原图（来源https://alchetron.com/Teraterpeton）；

（第三行）Avicranium复原图（来源 https://twitter.com/martinhfilipe）

-整体外形的趋同演化-

生物形态学研究的首要原则是：基于解剖学特征，而不是整体外形的相似性，来推断生物间的演化关系。由于在类似的自然选择压力下，亲缘关系很远的生物，也经常会演化出相似的外形，这一现象称为趋同演化。例如鲨鱼、鱼龙、海豚，分别属于鱼类、爬行动物、哺乳动物，但由于都适应于海洋中的生活，善于游泳，而演化出了同样窄长的吻部、流线型身体、鳍状肢和鳍状尾，但各自的内部解剖特征却千差万别。再例如，人类和大熊猫的手掌，都有一个可以握住竹竿的大拇指，人类的大拇指是真正的大拇指，而熊猫的“大拇指”却是加长的腕骨。所以，使用形态学数据推断演化关系和分类位置时，离散的、不容易发生趋同和反转演化的解剖学特征，多数情况下要比复合的、容易发生趋同和反复变化的整体外形有更大的分类意义。

疑点二 不合理的系统发育分析

系统发育分析，是将需要比较的物种及其形态特征编码构建成数据矩阵，利用统计学方法来计算各物种间的亲缘关系，形成树状分支图。论文的系统发育结果表明，眼齿“鸟”是一种非常原始的鸟类，刚刚从恐龙家族中分化出来，仅次于始祖鸟（Archaeopteryx），是目前“第二原始”的鸟类，它之后是热河鸟（Jeholornis）。

问题在于，论文作者们计算眼齿“鸟”的系统位置时，只是将其放在一个样本选取全部为鸟类的数据矩阵内运算，而没有置于更大的范围内，比如样本包括恐龙、蜥蜴等其他爬行动物的代表。这意味着，在进行分析之前，作者就已经认定这件标本是鸟。如果这件标本有明显的鸟类鉴别特征，如此取样尚可接受；但是这件标本不仅缺乏主要的鸟类鉴别特征，而且还有一连串蜥蜴才有的特征组合，这时再使用一个样本全为鸟类的数据矩阵进行分析，等于不动声色地、先验地将这件标本归到了鸟类，这在方法上是不合理的。

下面就来看看这件标本上组合了哪些解剖特征，未见于鸟类或广义恐龙，反而在支持它可能属于蜥蜴？

疑点三 没有眶前孔的鸟？

鸟类和恐龙在头骨上有一个非常稳定而具有鉴别性的特征，那就是眶前孔（antorbitalfenestra）。眶前孔在多数主龙类支系一直保留着，并被作为主龙类头骨的一个重要的共有衍征，即使有极少数与其他孔愈合或闭合，也都留有痕迹。但是，正如论文作者们已经注意到的，琥珀头骨上并没有眶前孔1，也没有眶前孔留下的任何痕迹。这非常奇怪，要知道，虽然从主龙类祖先演化到兽脚类恐龙，再演化到鸟类，以及鸟类后续的多样化过程中，头骨发生了不少巨大的改变，但眶前孔存在这一特征却一直非常稳定。

论文作者对这件标本完全缺失眶前孔是有解释的：“因为头骨小型化，导致眶前孔丢失。”可是，这件标本既然大小和蜂鸟头骨相仿，那蜂鸟的眶前孔是否也丢失或退化呢？事实上，各种蜂鸟的眶前孔全部都完完整整地保留着。可见，这种解释不太站得住脚。

相比之下，所有的蜥蜴都没有眶前孔。从这件标本没有眶前孔来看，它不太可能是恐龙或鸟，反而可能是蜥蜴。

https://wx2.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq82ldj30eq0eqq4b.jpg

图5. 鸟、蜥蜴、恐龙眶前孔比较图（红色区域为眶前孔）

疑点四 长着侧生齿的“鸟”？

许多熟悉爬行动物形态的读者可能都知道，所有恐龙/鸟类的所有牙齿，都是长在颌骨齿槽里的“槽生齿”（thecodont）。而蜥蜴牙齿的着生方式则截然不同，是从颌骨的表面长出的“端生齿”（acrodont）或侧表面长出的“侧生齿”（pleurodont）。根据论文的图及描述，这件化石中，上颌骨的牙齿显然是侧生齿，这种着生方式在蜥蜴中常见，但在恐龙和鸟类中是史无前例的。

http://wx3.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq4q6aj30e409574x.jpg

图6. 爬行动物牙齿着生方式 。左列从上至下依次为：槽生齿、端生齿、侧生齿。右图是眼齿鸟的牙齿，为侧生齿。

http://wx2.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq5r78j30kv07tdgu.jpg

图7.（左）霸王龙的牙齿（来源：pintrest.com）；（右）环颈蜥的牙齿（A.K. Lappin摄）

疑点五 神秘的方轭骨

在眼眶的下后方有没有方轭骨（quadratojugal），是蜥蜴和恐龙/鸟头骨的又一大区别。已知所有恐龙和所有基干类群的中生代鸟类都有方轭骨。在进步的今鸟类中，方轭骨在轭骨支末端愈合在了一起，而蜥蜴则完全没有方轭骨。在论文头骨线图的侧视图上，作者们在这个位置隐约画了一块骨头，但是却没有作出任何标注，更没有说明这是方轭骨。不仅如此，在线图的顶视图、CT数据的重建中，这个位置看起来却又不像有方轭骨，作者也仍旧没有作出任何标注，甚至论文全文及附件竟然都对方轭骨只字未提。

方轭骨的存在与否对标本的分类归属至关重要，因此，论文不提方轭骨的做法简直是不可思议。作者画的这块骨头到底存不存在？只有对标本或扫描数据进行进一步重建，这一谜团才能解开。如果方轭骨在标本中不存在，那又将再次证明这件头骨不是鸟/恐龙的头骨。

疑点六 蜥蜴才有的巩膜骨

论文中这件琥珀头骨的巩膜环保存得很好。巩膜环是很多爬行动物眼睛中的一圈骨片，起到加固眼球、保持眼球形状的作用。这些骨片称为巩膜骨。恐龙和鸟也有巩膜环，但每一片巩膜骨的形状都很简单。在这件琥珀头骨中，每片巩膜骨中段缩窄，整体呈勺状——这种形状相当有鉴别性，只在蜥蜴中发现过，在恐龙和鸟类中从没有过。论文作者在原文中也提到了这一点。

http://wx4.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq627wj30ab0ar0vh.jpg

图8. 巩膜骨形态对比。对比可见眼齿鸟的巩膜骨与绿蜥巩膜骨形状相似，而与鸡巩膜骨极为不同。

疑点七 史上牙齿最多的“鸟”？

论文中这件琥珀头骨上的牙齿异常多（仅上颌右侧就有23颗），超过了目前已知所有的鸟类。现生鸟类牙齿已完全丢失，即使在古鸟类中，牙齿大多也已经退化到很少。

那标本会不会是兽脚类恐龙呢？在这件琥珀头骨上，齿列延伸得很靠后，最后面有4颗牙都长到了眼眶下方，这在几乎所有古鸟类和兽脚类恐龙里，都没有出现过。

鱼鸟（Ichthyornis）是已知牙齿最多的鸟，它单侧也只有18/20颗5，上颌齿列止于眼眶前缘。而且，鱼鸟较多的牙齿与次生的食鱼习性有关。这件琥珀标本如此微小，恐怕不会主要食鱼。

但是，牙齿较多，以及齿列明显延伸到眼眶下方，这两个特征的组合在蜥蜴中是很常见的。

以上几个与蜥蜴有关的重要解剖学特征均不支持这件标本为鸟类或恐龙类。除此之外，还有一些生物学一般认识上的明显疑点。

疑点八 体型大小

论文的主要“卖点”之一是琥珀头骨的大小。这件并非幼体的头骨除去吻部，长度是7.1mm，差不多只有绿豆大小，一旦确定是恐龙（或者鸟），就是世界上已知的最小的恐龙（或者鸟）。但是，跳出来想，这恰恰说明标本的大小对恐龙或鸟来说不合常理，或至少是极为罕见的。而如果这件琥珀头骨是蜥蜴，那这个大小就完全合理了。论文中提到Lacerta属的蜥蜴，其巩膜骨形态与琥珀标本相似，而且头骨大小也和这件琥珀头骨相近。而且世界上还有更小的蜥蜴，比如现生的侏儒变色龙（Bradypodion），不同个体的头骨只有4.5mm到6.4mm长，比这件琥珀头骨更小。

http://wx4.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq4vizj30fe05lglr.jpg

图9. 小型蜥蜴。（左）胎生蜥蜴（来源https://janosiki.flog.pl/）；（右）侏儒变色龙（来源：http://www.chameleoncaremanual.com）

疑点九 没有羽毛？

目前报道的所有含有鸟类或者恐龙的缅甸琥珀里，都不同程度保存了羽毛。论文里这枚琥珀的内含物保存极好，可奇怪的是，这枚“鸟头”上却找不到丝毫羽毛的痕迹。相反，仔细观察论文提供的琥珀照片，在头骨后部发现有一些明显有鳞片纹理的物体。当然，这并不能说这些鳞片纹理属于这个动物，而且没有羽毛保存，也并不能说明这件标本一定不是鸟，因为头骨可能是白骨化后才被包裹进琥珀的。但无疑，没有羽毛，就等于缺失了支持这件标本是鸟的决定性证据。

http://wx2.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq6bvij30dr0cfq3r.jpg

图10. 眼齿鸟照片放大图，红圈示意头后部似鳞片状物质

疑点十 奇特的措辞和逻辑链

我们注意到，作者在论文中用了不少模棱两可的词。例如，摘要里只用了“bird-like”（像鸟的），而没有斩钉截铁的说是“bird”。正文中作者又说，这个头骨与所有鸟类、甚至所有恐龙都太不一样了。再例如，论文最后总结说：鉴于眼齿鸟的异常形态（显然与其他所有鸟都不一样），新的发现极其可能改变现有的分类结果。

我们并不清楚，这是否意味着论文作者自己也不确定这件标本是鸟/恐龙，还是蜥蜴？

如果是这样，作者却仅仅很含糊地提到了“分类的不确定性”，似乎他们只是不确定这件标本究竟属于鸟还是恐龙，因为在演绎标本的重要性和科学意义时，作者们仍然完全只考虑了该标本属于恐龙/鸟的论断。

同时，耐人寻味的是，尽管作者在论文中已经提到了标本所具有的一系列解剖特征，而且这些特征只有蜥蜴才有，在所有已知恐龙/鸟中找不到，但他们却通篇完全没有提出一丁点这件标本属于蜥蜴的可能性。

这里的致命问题在于，这件标本之所以能发表在《自然》杂志上，其重要性全都建立在标本属于鸟/恐龙的论断之上——从文章题目“Hummingbird-sized dinosaur”（“蜂鸟大小的恐龙”）便可知。可惜，如上所述，目前的科学证据远不足以将这件标本归到鸟或恐龙中。而且，标本反而拥有一系列蜥蜴的鉴定特征，或叫共有衍征。

假若这件标本只是一种形态奇特的蜥蜴，那它就只是一个比较普通的发现了。蜥蜴的多样性从中生代一直到现在都很高，这件标本非但不是世界最小的蜥蜴，也不能断定它是蜥蜴中“未知的身体蓝图”或“新的生态类型”，并且缅甸琥珀中也已经报道过大量保存很好的小型蜥蜴。一旦证明这件标本不是鸟/恐龙，这篇论文的研究水准，乃至这件标本的科学意义，就远无法达到《自然》或其他高影响力期刊的要求了。

后续建议

化石发现是古生物学的魅力之一。正因如此，当新的化石材料带来奇特的新形态时，需要“有一分证据说一分话”，谨慎地进行比较鉴别，尽可能全面地考虑各种解释的可能性及相应的意义。可是，这篇《自然》封面论文的作者却在缺少可靠证据的情况下，将一件拥有大量蜥蜴鉴定特征的琥珀头骨武断地鉴定为恐龙/鸟，导致论文的整个证据链断裂，随之演绎出的重要性和科学意义便无从谈起了。

我们希望论文作者对上述质疑尽快作出公开回应。同时也希望论文作者迅速公开CT扫描原始数据，让其他科学家也能根据原始数据对现有的结果进行可重复性验证。

参考文献

 Xing et al. 2020. Hummingbird-sized dinosaur from the Cretaceous period of Myanmar Nature 579, 245–249.

 Adam C. Pritchard, Sterling J. Nesbitt, 2017. A bird-like skull in a Triassicdiapsid reptile increases heterogeneity of the morphological and phylogenetic radiation of Diapsida. R. Soc. Open Sci.4, 170499

 Hans Sues, 2003. An unusual new archosauromorph reptile from the Upper Triassic Wolfville Formation of Nova Scotia. Can. J. Earth Sci.40, 635–649

 Kardong, K. V. 2015. Vertebrates: Comparative Anatomy, Function, Evolution. 7th edition, McGraw-HillEducation.

 Field et al., 2018. Complete Ichthyornis skull illuminates mosaic assembly of the avian head. Nature557, 96–100

 Glaw, F., Köhler, J., Townsend, T. M. &amp; Vences, M. Rivaling the world’s smallest reptiles: discovery of miniaturized and microendemic new species of leaf chameleons (Brookesia) from northern Madagascar. PLoSOne 7,e31314.

 Daza, J. D. et al. 2016. Mid-Cretaceous amber fossils illuminate the past diversity of tropical lizards. Sci. Adv. 2,e1501080

 Daza, J. D. et al. 2018. An enigmatic miniaturized and attenuate whole lizard from the Mid-Cretaceous amber of Myanmar. Breviora563, 1–18.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>haiuhfuwah: </b><br>
<span>琥珀中的“史上最小恐龙”，也许是史上最大乌龙</span><br>
<span>原文链接：https://card.weibo.com/article/m/show/id/2309404481932002984135?_wb_client_=1</span><br>
<span>引言：</span><br>
<span>近年来，随着科技出版数量激增，出版节奏加快，仅靠论文发表前的少数同行进行审稿，已无法完全保证论文的质量及可靠性。因此，论文出版后的同行评议、可重复性检验和相关学术交流正变得越来越重要。高质量的研究应当经得起时间的检验。</span><br>
<span>今天，我们收到了来自几位古生物学研究者的署名文章，质疑中国古生物研究者邢立达及其合作者3月12日在Nature杂志上以封面文章形式报道的“世界最小恐龙”并不属于恐龙或鸟，而很可能是一件蜥蜴的头骨。如果他们的质疑成立，这篇论文将是古生物学史上最大的乌龙事件之一。</span><br>
<span>我们希望，这样一次学术性的质疑、讨论能促进学界的深入研究；我们也希望，大家能借此机会，深入地思考该如何把关科技论文的质量，如何评价科研成果的质量。</span><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq76epj30cf0gjgml.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq76epj30cf0gjgml.jpg"><br>
<span>撰文｜王   维（中国科学院地质与地球物理研究所）</span><br>
<span>李志恒（中国科学院古脊椎动物与古人类研究所）</span><br>
<span>胡   晗（澳大利亚新英格兰大学）</span><br>
<span>王   敏（中国科学院古脊椎动物与古人类研究所）</span><br>
<span>易鸿宇（中国科学院古脊椎动物与古人类研究所）</span><br>
<span>卢   静（中国科学院古脊椎动物与古人类研究所）</span><br>
<span>正文：</span><br>
<span>北京时间2020年3月12日，《自然》（Nature）杂志以封面文章形式刊登了缅甸琥珀中的一项新发现：一件不到2厘米的头骨。文章作者邢立达等人将头骨鉴定为鸟类，而且是一个全新的物种，他们将这个新物种命名为“眼齿鸟”（Oculudentavis）。因为鸟类是由恐龙的一个支系演化而来，所以广义的恐龙包括鸟类。可见，眼齿鸟不仅是“世界上最小的鸟类”，也是“史上最小的恐龙”。论文揭示了恐龙中前所未有的极端“小型化”现象，以及“过去未知的身体蓝图”和“未知的生态（类型）”，可以说是一项很有趣的发现。</span><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq3hdaj30b00budga.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq3hdaj30b00budga.jpg"><br>
<span>图1. 眼齿鸟生态复原图</span><br>
<span>文章给人的第一印象是：这件头骨标本保存得很好，并且X光扫描和重建也比较清晰，对于缅甸琥珀来说很难得。然而，读完全文之后，我们却产生了一连串的疑问。论文作者们对标本解剖特征的解释，能得出文章中的鉴定结论吗？这个头骨真的属于鸟或者广义的恐龙吗？</span><br>
<span>推敲之后我们发现，论文断定这件头骨属于鸟或广义恐龙的证据并不过硬，甚至一些重要的解剖特征更支持这件头骨属于某种蜥蜴。</span><br>
<span>如果这件化石不是鸟，也不是恐龙，那这项研究的一切结论，以及结论的外延、重要性和科学意义都将无从谈起。</span><br>
<img src="http://wx3.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq463yj30fe09jdgk.jpg" title="http://wx3.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq463yj30fe09jdgk.jpg"><br>
<span>图2. 含有眼齿鸟头部骨骼化石的缅甸琥珀</span><br>
<span>-爬行动物演化关系-</span><br>
<span>我们一般说的“爬行动物”早在约2.5亿年前，就演化出两大繁衍至今的分支，一支叫主龙类（archosaur），包括鳄类、翼龙、恐龙等。恐龙中的一支演化成鸟类，所以鸟类可说是一类特化的恐龙。另一支叫鳞龙类（lepidosaur），包括喙头蜥、蜥蜴、蛇等。属于主龙类的恐龙/鸟，和属于鳞龙类的蜥蜴，不仅分家时间早，亲缘关系很远，而且在骨骼的很多方面，尤其是头骨形态上，都存在显著而稳定的差别。因为中生代的古生物化石无法提取DNA，这些细致、独立的骨骼形态特征，就具有了重要的鉴定意义，是化石分类的决定性依据。</span><br>
<img src="http://wx4.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq5agpj30c907rab3.jpg" title="http://wx4.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq5agpj30c907rab3.jpg"><br>
<span>图3. 爬行动物演化关系简图</span><br>
<span>疑点一 头的形状能证明它是鸟吗？</span><br>
<span>首先来看看，作者是用什么证据链来支持这件标本是鸟的呢？实际上，在整篇论文中，讨论标本为什么被归到鸟/恐龙的篇幅极其有限，与其重要性并不相符。论文中唯一的陈述是：“眼齿鸟的头骨整体展现出鸟类头骨的形态，包括窄长而尖的吻部、后移的鼻孔、增大且轮廓清晰的眼窝、缩短的眶后区域，以及圆顶状的头顶。”可见，作者是根据“头型”——即连续的几何形状，而不是离散的解剖学特征——将这件标本鉴定为鸟类的。</span><br>
<span>可是，这些形状，在爬行动物中并非只有鸟才有。趋同演化现象很常见：亲缘关系迥异的不同动物，经常会演化出非常接近的外形。蜥蜴中的铲吻蜥（Meroles anchietae）、安乐蜥类（例如Anolis dissimilis），吻部都有不同程度的加长；主龙类中的Avicranium renestoi和Teraterpetonhrynewichorum，这些和鸟类/恐龙亲缘关系甚远的爬行动物，也有嘴尖而长、鼻孔后移、大眼等头型，因此，仅仅基于这些连续形状的相似性，无法得出标本属于鸟/恐龙的结论，继而无法演绎出一系列后续意义，何况还有一些重要的解剖特征指示着这件标本属于蜥蜴的可能性。</span><br>
<img src="https://wx2.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq4bhbj30e30eejsi.jpg" title="https://wx2.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq4bhbj30e30eejsi.jpg"><br>
<span>图4. 头拥有类似鸟的尖长喙部和圆脑袋等头型的爬行动物（点击看大图）</span><br>
<span>（左上）铲吻蜥（来源 https://kienthuc.net.vn）；（右上）安乐蜥；</span><br>
<span>（第二行）左侧Teraterpeton（来源 https://journals.lib.unb.ca），右侧复原图（来源https://alchetron.com/Teraterpeton）；</span><br>
<span>（第三行）Avicranium复原图（来源 https://twitter.com/martinhfilipe）</span><br>
<span>-整体外形的趋同演化-</span><br>
<span>生物形态学研究的首要原则是：基于解剖学特征，而不是整体外形的相似性，来推断生物间的演化关系。由于在类似的自然选择压力下，亲缘关系很远的生物，也经常会演化出相似的外形，这一现象称为趋同演化。例如鲨鱼、鱼龙、海豚，分别属于鱼类、爬行动物、哺乳动物，但由于都适应于海洋中的生活，善于游泳，而演化出了同样窄长的吻部、流线型身体、鳍状肢和鳍状尾，但各自的内部解剖特征却千差万别。再例如，人类和大熊猫的手掌，都有一个可以握住竹竿的大拇指，人类的大拇指是真正的大拇指，而熊猫的“大拇指”却是加长的腕骨。所以，使用形态学数据推断演化关系和分类位置时，离散的、不容易发生趋同和反转演化的解剖学特征，多数情况下要比复合的、容易发生趋同和反复变化的整体外形有更大的分类意义。</span><br>
<span>疑点二 不合理的系统发育分析</span><br>
<span>系统发育分析，是将需要比较的物种及其形态特征编码构建成数据矩阵，利用统计学方法来计算各物种间的亲缘关系，形成树状分支图。论文的系统发育结果表明，眼齿“鸟”是一种非常原始的鸟类，刚刚从恐龙家族中分化出来，仅次于始祖鸟（Archaeopteryx），是目前“第二原始”的鸟类，它之后是热河鸟（Jeholornis）。</span><br>
<span>问题在于，论文作者们计算眼齿“鸟”的系统位置时，只是将其放在一个样本选取全部为鸟类的数据矩阵内运算，而没有置于更大的范围内，比如样本包括恐龙、蜥蜴等其他爬行动物的代表。这意味着，在进行分析之前，作者就已经认定这件标本是鸟。如果这件标本有明显的鸟类鉴别特征，如此取样尚可接受；但是这件标本不仅缺乏主要的鸟类鉴别特征，而且还有一连串蜥蜴才有的特征组合，这时再使用一个样本全为鸟类的数据矩阵进行分析，等于不动声色地、先验地将这件标本归到了鸟类，这在方法上是不合理的。</span><br>
<span>下面就来看看这件标本上组合了哪些解剖特征，未见于鸟类或广义恐龙，反而在支持它可能属于蜥蜴？</span><br>
<span>疑点三 没有眶前孔的鸟？</span><br>
<span>鸟类和恐龙在头骨上有一个非常稳定而具有鉴别性的特征，那就是眶前孔（antorbitalfenestra）。眶前孔在多数主龙类支系一直保留着，并被作为主龙类头骨的一个重要的共有衍征，即使有极少数与其他孔愈合或闭合，也都留有痕迹。但是，正如论文作者们已经注意到的，琥珀头骨上并没有眶前孔1，也没有眶前孔留下的任何痕迹。这非常奇怪，要知道，虽然从主龙类祖先演化到兽脚类恐龙，再演化到鸟类，以及鸟类后续的多样化过程中，头骨发生了不少巨大的改变，但眶前孔存在这一特征却一直非常稳定。</span><br>
<span>论文作者对这件标本完全缺失眶前孔是有解释的：“因为头骨小型化，导致眶前孔丢失。”可是，这件标本既然大小和蜂鸟头骨相仿，那蜂鸟的眶前孔是否也丢失或退化呢？事实上，各种蜂鸟的眶前孔全部都完完整整地保留着。可见，这种解释不太站得住脚。</span><br>
<span>相比之下，所有的蜥蜴都没有眶前孔。从这件标本没有眶前孔来看，它不太可能是恐龙或鸟，反而可能是蜥蜴。</span><br>
<img src="https://wx2.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq82ldj30eq0eqq4b.jpg" title="https://wx2.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq82ldj30eq0eqq4b.jpg"><br>
<span>图5. 鸟、蜥蜴、恐龙眶前孔比较图（红色区域为眶前孔）</span><br>
<span>疑点四 长着侧生齿的“鸟”？</span><br>
<span>许多熟悉爬行动物形态的读者可能都知道，所有恐龙/鸟类的所有牙齿，都是长在颌骨齿槽里的“槽生齿”（thecodont）。而蜥蜴牙齿的着生方式则截然不同，是从颌骨的表面长出的“端生齿”（acrodont）或侧表面长出的“侧生齿”（pleurodont）。根据论文的图及描述，这件化石中，上颌骨的牙齿显然是侧生齿，这种着生方式在蜥蜴中常见，但在恐龙和鸟类中是史无前例的。</span><br>
<img src="http://wx3.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq4q6aj30e409574x.jpg" title="http://wx3.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq4q6aj30e409574x.jpg"><br>
<span>图6. 爬行动物牙齿着生方式 。左列从上至下依次为：槽生齿、端生齿、侧生齿。右图是眼齿鸟的牙齿，为侧生齿。</span><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq5r78j30kv07tdgu.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq5r78j30kv07tdgu.jpg"><br>
<span>图7.（左）霸王龙的牙齿（来源：pintrest.com）；（右）环颈蜥的牙齿（A.K. Lappin摄）</span><br>
<span>疑点五 神秘的方轭骨</span><br>
<span>在眼眶的下后方有没有方轭骨（quadratojugal），是蜥蜴和恐龙/鸟头骨的又一大区别。已知所有恐龙和所有基干类群的中生代鸟类都有方轭骨。在进步的今鸟类中，方轭骨在轭骨支末端愈合在了一起，而蜥蜴则完全没有方轭骨。在论文头骨线图的侧视图上，作者们在这个位置隐约画了一块骨头，但是却没有作出任何标注，更没有说明这是方轭骨。不仅如此，在线图的顶视图、CT数据的重建中，这个位置看起来却又不像有方轭骨，作者也仍旧没有作出任何标注，甚至论文全文及附件竟然都对方轭骨只字未提。</span><br>
<span>方轭骨的存在与否对标本的分类归属至关重要，因此，论文不提方轭骨的做法简直是不可思议。作者画的这块骨头到底存不存在？只有对标本或扫描数据进行进一步重建，这一谜团才能解开。如果方轭骨在标本中不存在，那又将再次证明这件头骨不是鸟/恐龙的头骨。</span><br>
<span>疑点六 蜥蜴才有的巩膜骨</span><br>
<span>论文中这件琥珀头骨的巩膜环保存得很好。巩膜环是很多爬行动物眼睛中的一圈骨片，起到加固眼球、保持眼球形状的作用。这些骨片称为巩膜骨。恐龙和鸟也有巩膜环，但每一片巩膜骨的形状都很简单。在这件琥珀头骨中，每片巩膜骨中段缩窄，整体呈勺状——这种形状相当有鉴别性，只在蜥蜴中发现过，在恐龙和鸟类中从没有过。论文作者在原文中也提到了这一点。</span><br>
<img src="http://wx4.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq627wj30ab0ar0vh.jpg" title="http://wx4.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq627wj30ab0ar0vh.jpg"><br>
<span>图8. 巩膜骨形态对比。对比可见眼齿鸟的巩膜骨与绿蜥巩膜骨形状相似，而与鸡巩膜骨极为不同。</span><br>
<span>疑点七 史上牙齿最多的“鸟”？</span><br>
<span>论文中这件琥珀头骨上的牙齿异常多（仅上颌右侧就有23颗），超过了目前已知所有的鸟类。现生鸟类牙齿已完全丢失，即使在古鸟类中，牙齿大多也已经退化到很少。</span><br>
<span>那标本会不会是兽脚类恐龙呢？在这件琥珀头骨上，齿列延伸得很靠后，最后面有4颗牙都长到了眼眶下方，这在几乎所有古鸟类和兽脚类恐龙里，都没有出现过。</span><br>
<span>鱼鸟（Ichthyornis）是已知牙齿最多的鸟，它单侧也只有18/20颗5，上颌齿列止于眼眶前缘。而且，鱼鸟较多的牙齿与次生的食鱼习性有关。这件琥珀标本如此微小，恐怕不会主要食鱼。</span><br>
<span>但是，牙齿较多，以及齿列明显延伸到眼眶下方，这两个特征的组合在蜥蜴中是很常见的。</span><br>
<span>以上几个与蜥蜴有关的重要解剖学特征均不支持这件标本为鸟类或恐龙类。除此之外，还有一些生物学一般认识上的明显疑点。</span><br>
<span>疑点八 体型大小</span><br>
<span>论文的主要“卖点”之一是琥珀头骨的大小。这件并非幼体的头骨除去吻部，长度是7.1mm，差不多只有绿豆大小，一旦确定是恐龙（或者鸟），就是世界上已知的最小的恐龙（或者鸟）。但是，跳出来想，这恰恰说明标本的大小对恐龙或鸟来说不合常理，或至少是极为罕见的。而如果这件琥珀头骨是蜥蜴，那这个大小就完全合理了。论文中提到Lacerta属的蜥蜴，其巩膜骨形态与琥珀标本相似，而且头骨大小也和这件琥珀头骨相近。而且世界上还有更小的蜥蜴，比如现生的侏儒变色龙（Bradypodion），不同个体的头骨只有4.5mm到6.4mm长，比这件琥珀头骨更小。</span><br>
<img src="http://wx4.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq4vizj30fe05lglr.jpg" title="http://wx4.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq4vizj30fe05lglr.jpg"><br>
<span>图9. 小型蜥蜴。（左）胎生蜥蜴（来源https://janosiki.flog.pl/）；（右）侏儒变色龙（来源：http://www.chameleoncaremanual.com）</span><br>
<span>疑点九 没有羽毛？</span><br>
<span>目前报道的所有含有鸟类或者恐龙的缅甸琥珀里，都不同程度保存了羽毛。论文里这枚琥珀的内含物保存极好，可奇怪的是，这枚“鸟头”上却找不到丝毫羽毛的痕迹。相反，仔细观察论文提供的琥珀照片，在头骨后部发现有一些明显有鳞片纹理的物体。当然，这并不能说这些鳞片纹理属于这个动物，而且没有羽毛保存，也并不能说明这件标本一定不是鸟，因为头骨可能是白骨化后才被包裹进琥珀的。但无疑，没有羽毛，就等于缺失了支持这件标本是鸟的决定性证据。</span><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq6bvij30dr0cfq3r.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/large/007Ea0duly4gcrzsq6bvij30dr0cfq3r.jpg"><br>
<span>图10. 眼齿鸟照片放大图，红圈示意头后部似鳞片状物质</span><br>
<span>疑点十 奇特的措辞和逻辑链</span><br>
<span>我们注意到，作者在论文中用了不少模棱两可的词。例如，摘要里只用了“bird-like”（像鸟的），而没有斩钉截铁的说是“bird”。正文中作者又说，这个头骨与所有鸟类、甚至所有恐龙都太不一样了。再例如，论文最后总结说：鉴于眼齿鸟的异常形态（显然与其他所有鸟都不一样），新的发现极其可能改变现有的分类结果。</span><br>
<span>我们并不清楚，这是否意味着论文作者自己也不确定这件标本是鸟/恐龙，还是蜥蜴？</span><br>
<span>如果是这样，作者却仅仅很含糊地提到了“分类的不确定性”，似乎他们只是不确定这件标本究竟属于鸟还是恐龙，因为在演绎标本的重要性和科学意义时，作者们仍然完全只考虑了该标本属于恐龙/鸟的论断。</span><br>
<span>同时，耐人寻味的是，尽管作者在论文中已经提到了标本所具有的一系列解剖特征，而且这些特征只有蜥蜴才有，在所有已知恐龙/鸟中找不到，但他们却通篇完全没有提出一丁点这件标本属于蜥蜴的可能性。</span><br>
<span>这里的致命问题在于，这件标本之所以能发表在《自然》杂志上，其重要性全都建立在标本属于鸟/恐龙的论断之上——从文章题目“Hummingbird-sized dinosaur”（“蜂鸟大小的恐龙”）便可知。可惜，如上所述，目前的科学证据远不足以将这件标本归到鸟或恐龙中。而且，标本反而拥有一系列蜥蜴的鉴定特征，或叫共有衍征。</span><br>
<span>假若这件标本只是一种形态奇特的蜥蜴，那它就只是一个比较普通的发现了。蜥蜴的多样性从中生代一直到现在都很高，这件标本非但不是世界最小的蜥蜴，也不能断定它是蜥蜴中“未知的身体蓝图”或“新的生态类型”，并且缅甸琥珀中也已经报道过大量保存很好的小型蜥蜴。一旦证明这件标本不是鸟/恐龙，这篇论文的研究水准，乃至这件标本的科学意义，就远无法达到《自然》或其他高影响力期刊的要求了。</span><br>
<span>后续建议</span><br>
<span>化石发现是古生物学的魅力之一。正因如此，当新的化石材料带来奇特的新形态时，需要“有一分证据说一分话”，谨慎地进行比较鉴别，尽可能全面地考虑各种解释的可能性及相应的意义。可是，这篇《自然》封面论文的作者却在缺少可靠证据的情况下，将一件拥有大量蜥蜴鉴定特征的琥珀头骨武断地鉴定为恐龙/鸟，导致论文的整个证据链断裂，随之演绎出的重要性和科学意义便无从谈起了。</span><br>
<span>我们希望论文作者对上述质疑尽快作出公开回应。同时也希望论文作者迅速公开CT扫描原始数据，让其他科学家也能根据原始数据对现有的结果进行可重复性验证。</span><br>
<span>参考文献</span><br>
<span> Xing et al. 2020. Hummingbird-sized dinosaur from the Cretaceous period of Myanmar Nature 579, 245–249.</span><br>
<span> Adam C. Pritchard, Sterling J. Nesbitt, 2017. A bird-like skull in a Triassicdiapsid reptile increases heterogeneity of the morphological and phylogenetic radiation of Diapsida. R. Soc. Open Sci.4, 170499</span><br>
<span> Hans Sues, 2003. An unusual new archosauromorph reptile from the Upper Triassic Wolfville Formation of Nova Scotia. Can. J. Earth Sci.40, 635–649</span><br>
<span> Kardong, K. V. 2015. Vertebrates: Comparative Anatomy, Function, Evolution. 7th edition, McGraw-HillEducation.</span><br>
<span> Field et al., 2018. Complete Ichthyornis skull illuminates mosaic assembly of the avian head. Nature557, 96–100</span><br>
<span> Glaw, F., Köhler, J., Townsend, T. M. & Vences, M. Rivaling the world’s smallest reptiles: discovery of miniaturized and microendemic new species of leaf chameleons (Brookesia) from northern Madagascar. PLoSOne 7,e31314.</span><br>
<span> Daza, J. D. et al. 2016. Mid-Cretaceous amber fossils illuminate the past diversity of tropical lizards. Sci. Adv. 2,e1501080</span><br>
<span> Daza, J. D. et al. 2018. An enigmatic miniaturized and attenuate whole lizard from the Mid-Cretaceous amber of Myanmar. Breviora563, 1–18.</span><br>
</p><p><b>paukiun: </b><br>
<span>打起来，打起来。好事。</span><br>
</p><p><b>密特里奈斯: </b><br>
<span>这文章发微博就显得很居心不良……不过愿意在公共领域做科普好歹也是个进步</span><br>
<span>顺便邢立达在微博也回应了，虽然风度很好但是并没有什么有力的反驳文章论点</span><br>
</p><p><b>Zinccc: </b><br>
<span>据说邢立达在古生物学圈子里风评不好，究竟是怎么一回事？</span><br>
<span>不过看他微博感觉这人很善于营销自己，粉丝也有种饭圈内味</span><br>
</p><p><b>开普勒: </b><br>
<span> 本帖最后由 开普勒 于 2020-3-13 18:08 编辑 </span><br>
<span>Zinccc 发表于 2020-3-13 17:49</span><br>
<span>据说邢立达在古生物学圈子里风评不好，究竟是怎么一回事？</span><br>
<span>不过看他微博感觉这人很善于营销自己，粉丝也有 ...</span><br>
<span>他发的sci论文多但是普遍学术价值不高，有灌水之嫌。但这不是关键，灌水的多了去了，能发出来也是本事。</span><br>
<span>主要是营销的太过，著名的《一己之力，拉伸中国地质大学的排名》，过于尬吹不说，我要是他同事领导，也看他不爽。</span><br>
</p><p><b>Redtriple: </b><br>
<span>在微博上“希望大家能借此机会，深入地思考该如何把关科技论文的质量，如何评价科研成果的质量。”是怎么个意思？</span><br>
<span>嘤嘤嘤挖出一块化石，哪怕一开始他认错种类了也远远算不上乌龙，那也就是一个简单的科学认识循序渐进的过程。事实上，顶刊上的工作都是最前沿的探索性课题，数据真实但是interpretation有偏差的工作多了去了。最大的乌龙这种帽子我可是第一次见到。</span><br>
<span>什么叫乌龙呢，用没干燥的氢气做纳米材料的储氢性能那种才算。</span><br>
</p><p><b>叹希奇: </b><br>
<span>开普勒 发表于 2020-3-13 18:06</span><br>
<span>他发的sci论文多但是普遍学术价值不高，有灌水之嫌。但这不是关键，灌水的多了去了，能发出来也是本事。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>。。。我还以为那个真的是事实呢</span><br>
</p><p><b>开普勒: </b><br>
<span> 本帖最后由 开普勒 于 2020-3-13 18:28 编辑 </span><br>
<span>叹希奇 发表于 2020-3-13 18:18</span><br>
<span>。。。我还以为那个真的是事实呢</span><br>
<span>地大零零碎碎加起来一年两三千篇文章总是有的，差他那总共几百篇水文，摊到每年也就几十篇出头，想想也不可能。</span><br>
<span>他发的sci大部分也是流水线加化石简单描述，发的期刊质量也不高，胜在多字。</span><br>
<span>作为年轻学者倒也不是不行，多也是为学校做贡献，但各种营销吹成这样就太过分了。</span><br>
</p><p><b>云梦泽岸: </b><br>
<span>之前看最小恐龙的报道，文中就自己提到了有“类似蜥蜴”的特征。今天看这篇质疑文，原来鸟与蜥的这些区别都是显而易见的？如果是，那说是乌龙不为过。</span><br>
</p><p><b>茶茶丸: </b><br>
<span>几位作者都是在古鸟方面非常专业的研究者，看来这次某位著名饭圈人士要栽了</span><br>
</p><p><b>翼宿一: </b><br>
<span> 这次搞得阵仗这么大，我确实挺想看翻车的……</span><br>
</p><p><b>boom33: </b><br>
<span>引用第3楼Zinccc于2020-03-13 17:49发表的:</span><br>
<span>据说邢立达在古生物学圈子里风评不好，究竟是怎么一回事？不过看他微博感觉这人很善于营销自己，粉丝也有种......</span><br>
<span>@Zinccc</span><br>
<span>网红善营销，肯定不受其他埋头干活的人待见</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>zyrhxs: </b><br>
<span>之前好奇这个人上B乎搜了一下，主要被黑他前期把个人买家的化石拿来发论文，或者发了论文就把化石转手卖了，他发了论文等于就给这个化石有官方认证，等于给私人的化石背书了，不过他那篇回应的其实挺有意思的，感觉就是“有种你上期刊发文来怀疑我啊”，当然看戏的不嫌事大，搞起来最好了</span><br>
</p><p><b>Archi666: </b><br>
<span>发这文章的公号是颜宁主编的</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ドロロ: </b><br>
<span>这人挺自我卖弄的，但古生物弄错东西也是挺常见的事情，没办法击倒</span><br>
</p><p><b>暗影翔: </b><br>
<span>这是论文么？</span><br>
<span>爬行动物简图那里的槽太多不知道怎么吐了。</span><br>
</p><p><b>nice女武神: </b><br>
<span>也就是鳞龙可能性更大？</span><br>
</p><p><b>zyqwert2: </b><br>
<span>不是龙，但是是乌龙！</span><br>
</p><p><b>乱步三味线: </b><br>
<span>还在想乌龙是什么龙</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>艾登皮尔斯: </b><br>
<span>看了下微博已经吵起来了，我想看战争</span><br>
<span>—— 来自 realme RMX1991, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>UGDJ: </b><br>
<span>这乌龙在恐龙的乌龙里排不到很前面吧</span><br>
</p><p><b>nice女武神: </b><br>
<span>zyqwert2 发表于 2020-3-13 20:30</span><br>
<span>不是龙，但是是乌龙！</span><br>
<span>是龙啊   鳞龙也有个龙字啊 (^0^)</span><br>
</p><p><b>婉兮: </b><br>
<span>Archi666 发表于 2020-3-13 19:26</span><br>
<span>发这文章的公号是颜宁主编的</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>因吹斯汀——</span><br>
</p><p><b>sagat.raid: </b><br>
<span>罕见学阀翻车，加把劲儿撕啊</span><br>
</p><p><b>jdmd: </b><br>
<span>ドロロ 发表于 2020-3-13 19:49</span><br>
<span>这人挺自我卖弄的，但古生物弄错东西也是挺常见的事情，没办法击倒</span><br>
<span>人发这个也不是想击倒谁，合理质疑罢了。</span><br>
</p><p><b>宅闻天下: </b><br>
<span>开普勒 发表于 2020-3-13 18:06</span><br>
<span>他发的sci论文多但是普遍学术价值不高，有灌水之嫌。但这不是关键，灌水的多了去了，能发出来也是本事。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>手里有挖出来的实物且学界对应领域了解还不清晰的估计天然就比较容易灌水吧</span><br>
</p><p><b>vampiar: </b><br>
<span>挺好的，有黄金时代内味儿了。我就喜欢看这种撕逼，邢立达也好古脊椎院也好，大家斗起来才有进步，人参公鸡就不要搞，没什么意思</span><br>
</p><p><b>testalphagogogo: </b><br>
<span>UGDJ 发表于 2020-3-13 21:08</span><br>
<span>这乌龙在恐龙的乌龙里排不到很前面吧</span><br>
<span>当年貌似是米国人把雷龙的颈椎和尾椎搞反，不知能排第几</span><br>
</p><p><b>猫?魔铃: </b><br>
<span>点开链接……还真是……微博越来越神经了，微博越来越长，还叫微博么，你咋不把博客再请回来？</span><br>
</p><p><b>dstar: </b><br>
<span>古生物学上因为后续研究而推翻之前的理论，甚至是经典理论的案例又不是没有，这有什么奇怪的</span><br>
<span>这篇质疑的问题在于，标题就用了一个很“粉圈”的题目，这就有点问题了</span><br>
<span>搞笑的是公号之后还专门回了一条：</span><br>
<span> 返朴</span><br>
<span>今天 18:54 来自 搜狗高速浏览器</span><br>
<span>不少读者，包括论文作者@邢立达 都认为返朴刊登“质疑类学术文章”不符合学术流程。请各位弄清楚，“学术问题的规范和流程”绝对不仅仅是在原发表期刊上的comments和response，而恰恰包括了除发表期刊外，更广泛的多种平台上的评议把关。尤其是在近十年来，这已经形成一种趋势，并在评议近年来的诸多学术界重大争议乃至错误中，起到重要的作用。今天的文章是摆事实、讲道理、梳逻辑，文章内容有任何疏漏、错误，可以现在指出，也可以在后继的其他合适的渠道讨论。欢迎大家就事论事地讨论研究本身。</span><br>
<span>用一种近似乎娱乐的方式去表达“要用学术的态度去批判学术”，总觉得有点不对劲</span><br>
</p><p><b>b2c: </b><br>
<span> 本帖最后由 b2c 于 2020-3-14 00:03 编辑 </span><br>
<span>把我之前在隔壁楼的评论稍微改一下再贴一遍吧</span><br>
<span>单论科研水平，邢真不一定比别人更强，如果只是因为他能通过门路关系搞到标本发表一下+会用社群媒体自我营销就给他那么大荣誉，对其他潜心于扎实研究的古生物学者来说就太不公平了</span><br>
</p><p><b>艾诺琳: </b><br>
<span>b2c 发表于 2020-3-14 00:01</span><br>
<span>把我之前在隔壁楼的评论稍微改一下再贴一遍吧</span><br>
<span>单论科研水平，邢真不一定比别人更强，如果只是因为他能通过 ...</span><br>
<span>没有化石古生物学家潜心研究啥玩意?时光机吗</span><br>
</p><p><b>b2c: </b><br>
<span>艾诺琳 发表于 2020-3-14 00:35</span><br>
<span>没有化石古生物学家潜心研究啥玩意?时光机吗</span><br>
<span>这楼里前面已经有人讲了，邢的大部分文章只是把他手里掌握的化石材料简单描述一下就发表了，没有更深入的研究，在专业同行看来确实比较水。</span><br>
</p><p><b>艾诺琳: </b><br>
<span>b2c 发表于 2020-3-14 00:38</span><br>
<span>这楼里前面已经有人讲了，邢的大部分文章只是把他手里掌握的化石材料简单描述一下就发表了，没有更深入的 ...</span><br>
<span>但是化石在哪里,其他古生物学家完全可以深入研究再来一篇论文</span><br>
<span>又不冲突</span><br>
<span>你不去发现化石又不去深入研究,还嫉妒同行是不是有点难看啊</span><br>
</p><p><b>b2c: </b><br>
<span>艾诺琳 发表于 2020-3-14 00:40</span><br>
<span>但是化石在哪里,其他古生物学家完全可以深入研究再来一篇论文</span><br>
<span>又不冲突</span><br>
<span>问题就在于化石的发现本身已经跟科研水平没有太大关系了，跟你的门路或人脉关系或运气关系更大。</span><br>
</p><p><b>艾诺琳: </b><br>
<span>b2c 发表于 2020-3-14 00:42</span><br>
<span>问题就在于化石的发现本身已经跟科研水平没有太大关系了，跟你的门路或人脉关系或运气关系更大。 ...</span><br>
<span>那挖化石就不是科学活动了?</span><br>
<span>太迂腐了,你就是挖个骨头描述下,都可能引发科学革命</span><br>
<span>到你这里挖化石就不是科研了,直接打死了一半古生物学家</span><br>
<span>还行吧</span><br>
</p><p><b>b2c: </b><br>
<span> 本帖最后由 b2c 于 2020-3-15 11:04 编辑 </span><br>
<span>艾诺琳 发表于 2020-3-14 00:50</span><br>
<span>那挖化石就不是科学活动了?</span><br>
<span>太迂腐了,你就是挖个骨头描述下,都可能引发科学革命</span><br>
<span>呵呵，他发表那些化石里面又有多少是他自己挖出来的呢？</span><br>
</p><p><b>开普勒: </b><br>
<span>艾诺琳 发表于 2020-3-14 00:50</span><br>
<span>那挖化石就不是科学活动了?</span><br>
<span>太迂腐了,你就是挖个骨头描述下,都可能引发科学革命</span><br>
<span>不懂就不要大放厥词，刑的论文什么水平看他发的什么期刊就知道了。</span><br>
<span>他发的文章大部分普通研究生就能做的基础性工作，简而言之，他的工作，水平好点的研究生如果有他的化石资源也能做，学术质量当然不高。</span><br>
<span>虽然水文也是逐步提高的过程，不过刑要是少花点功夫把他的水文包装成他粉丝眼里的“科学革命”，他应该能提高的更快点。</span><br>
</p><p><b>艾诺琳: </b><br>
<span>开普勒 发表于 2020-3-14 01:09</span><br>
<span>不懂就不要大放厥词，刑的论文什么水平看他发的什么期刊就知道了。</span><br>
<span>他发的文章大部分普通研究生就能做的 ...</span><br>
<span>我有没吹刑</span><br>
<span>学术问题去学术期刊解决,发微博吵架多无聊</span><br>
<span>正好水论文的时候</span><br>
</p><p><b>烽火连城: </b><br>
<span>这也叫史上最大？我这种外行人看了标题都要怀疑作者的水平了。</span><br>
</p><p><b>野上由加奈: </b><br>
<span>刑的主要方向是琥珀，这一块以往比较冷门。</span><br>
</p><p><b>弃剑封刀: </b><br>
<span>我个人觉得一个行业出一两个网红其实是好事，可以让这个行业、专业获得更高的关注和资源，长久来说对这个专业、行业都是有好处的，当然，同行是冤家，看不得别人明明水平远逊但是混得比我还好……说句不好听的，把他斗倒了对这个行业、专业有好处吗？心胸真的不应该狭隘，商业互吹，做大圈子才是好事。</span><br>
</p><p><b>我是大鲨鱼1979: </b><br>
<span>dstar 发表于 2020-3-13 23:23</span><br>
<span>古生物学上因为后续研究而推翻之前的理论，甚至是经典理论的案例又不是没有，这有什么奇怪的</span><br>
<span>这篇质疑的问 ...</span><br>
<span>“如果他们的质疑成立，这篇论文将是古生物学史上最大的乌龙事件之一。”</span><br>
<span>你看看这扣帽子的粗劣手法和这措辞的气急败坏程度……</span><br>
</p><p><b>haiuhfuwah: </b><br>
<span>dstar 发表于 2020-3-13 23:23</span><br>
<span>古生物学上因为后续研究而推翻之前的理论，甚至是经典理论的案例又不是没有，这有什么奇怪的</span><br>
<span>这篇质疑的问 ...</span><br>
<span>你看文里面列出来的几个基本都是搞古生物起码知道的特征吧？</span><br>
<span>没有框前孔，不是槽生齿，巩膜环形状不对，甚至羽毛都没有。</span><br>
<span>这不是什么靠后来的其他材料推翻，也不是靠后续技术才能得到的。这明显就是术业不精导致的，说是乌龙不为过吧？</span><br>
</p><p><b>neverer: </b><br>
<span>猫?魔铃 发表于 2020-3-13 22:23</span><br>
<span>点开链接……还真是……微博越来越神经了，微博越来越长，还叫微博么，你咋不把博客再请回来？ ...</span><br>
<span>虽然微博可能很长，但是和博客还是不一样的……</span><br>
</p><p><b>火沙: </b><br>
<span>且不说是否真的判错。</span><br>
<span>这次错了就是史上最大乌龙了？</span><br>
<span>野生自媒体气息浓郁，也好意思说是学术讨论</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>开普勒 发表于 2020-3-14 01:09</span><br>
<span>不懂就不要大放厥词，刑的论文什么水平看他发的什么期刊就知道了。</span><br>
<span>他发的文章大部分普通研究生就能做的 ...</span><br>
<span>我完全不了解这个人，但如果说看他发什么期刊…这篇不都nature封面了还要怎样？</span><br>
</p><p><b>开普勒: </b><br>
<span>mrock 发表于 2020-3-14 19:02</span><br>
<span>我完全不了解这个人，但如果说看他发什么期刊…这篇不都nature封面了还要怎样？ ...</span><br>
<span>他发了一百多篇sci了，你得看平均质量，不能看特例啊</span><br>
</p><p><b>mellshon: </b><br>
<span>搞起来搞起来，真理越辩越明</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span> 本帖最后由 mrock 于 2020-3-14 20:34 编辑 </span><br>
<span>开普勒 发表于 2020-3-14 19:24</span><br>
<span>他发了一百多篇sci了，你得看平均质量，不能看特例啊</span><br>
<span>我说了完全不了解他啊。但是一般来说，评价一个科学家是看其最高成果。</span><br>
<span>有的人可能就一个成果吃一辈子照样不影响其地位，还有的大师后面甚至会去搞炼金气功伪科学之类。所谓“平均质量”不存在的。</span><br>
<span>我不是说这人就能进入大师行列，但是他拿着nature封面文章起码现阶段评个教授杰青没多大问题，有没有另外100篇水文没啥影响。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1918641[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
