<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>信念型的正派vs逻辑型的正派，你更喜欢哪一种</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>信念型的正派vs逻辑型的正派，你更喜欢哪一种</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:14:26 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>信念型的正派vs逻辑型的正派，你更喜欢哪一种[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1863706-1-1.html</link>
      <description>信念型的正派vs逻辑型的正派，你更喜欢哪一种&#13;
https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1849702-1-1.html
&#13;
https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1862024-1-1.html
&#13;
基本是自己之前两个楼的继续ACG中有不少正派，做事是因为自己的信条和坚守的某种精神，不是基于功利和逻辑推导，整个故事也没见他解释过自己的信条，就是believe而已，这样的角色在大部分情况下都是比较经典的好队友模范人物，不过也容易流于浅薄，或者坚持的信念本身过时的话就会觉得僵化保守。另一种稍微稀有一些，就是哪怕做出善行背后也是有清晰的功利计算的，比如“救市民是因为由市民组成的社会也在支撑着我的生活”。这种角色reasonable一点，但如果出现别的选项，比如传统意义的作恶可以换来更大的功利，或者市民有了更好的上位替代，他就会去作恶/不会再把市民当回事了。
&#13;
大家更喜欢哪一种呢？如果这两类出现在一个作品里，一般来说相对强势的是哪一方？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>azq123wsx: </b><br>
<span>katern 发表于 2019-11-6 11:46</span><br>
<span>我觉得信念派的角色其实也分两种类型吧，一种是“我/我们应该这么做”，另一种是“我要这么做”，这两者都 ...</span><br>
<span>信念是出于自身，极端的以自我为中心，也不一定是以利己为出发点的。</span><br>
<span>不过这种人 要么成圣 要么成魔。</span><br>
<span>并不是 大部分情况都是属于反派角色 只是做为正面角色很难和第一类区分。 </span><br>
<span>比如美队</span><br>
<span>现实中，这种人也是存在的 </span><br>
<span>比如 刘备 朱元璋 太祖</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>有信念有逻辑却是个愉快犯=克鲁泽</span><br>
<span>还有点像丑爷来着</span><br>
</p><p><b>katern: </b><br>
<span>azq123wsx 发表于 2019-11-6 12:47</span><br>
<span>信念是出于自身，极端的以自我为中心，也不一定是以利己为出发点的。</span><br>
<span>不过这种人 要么成圣 要么成魔。</span><br>
<span>我没讲清楚，我说的大部分情况指的是艺术作品中，而我说的反派也是基于作品中普通人的视角，毕竟许多作品还是以正常的道德标准来定义角色善恶，这类非常规的自我中心的角色经常被定义为“恶”。</span><br>
<span>当一个人所有的行为思想都是以自我中心，那他的所作所为就是利己。帮助他人是“我想要帮助他</span><br>
<span>”，是为了满足自己的需求。旁观者只能从他的行为造成的结果来判断他是否是正面人物，但从结果上来看确实是善事，这种行为的本质就是利己。</span><br>
<span>我说的极端地以自我为中心是真正的极端，就像是某哲学家想象中的“超人”一样</span><br>
<span>孤独、强大、不可理解，这是不可能存在于现实生活中的人类，而刘皇叔这些人可算不上极端。</span><br>
<span>圣魔这种概念，至少这类人是不可能成为圣人的。毕竟我认为的圣人是仅仅靠存在和言语就能让人心生敬畏，引导他人进步的完美的事物，根本不需要用双手去创造自己的理想。</span><br>
</p><p><b>azq123wsx: </b><br>
<span>katern 发表于 2019-11-6 13:22</span><br>
<span>我没讲清楚，我说的大部分情况指的是艺术作品中，而我说的反派也是基于作品中普通人的视角，毕竟许多作品 ...</span><br>
<span>如果你之前语境之中的利己 是如同 你解释的这般的话。请无视“也不一定是以利己为出发点的”。</span><br>
<span>我只是需要把这种利己与那种一般通行意义上的那种利己给区分掉。</span><br>
<span>尼采所言的“超人”</span><br>
<span>是那种 把一切别人所言的道德统统干掉 然后在内心建立起属于自己道德与秩序，并一以贯之的执行。</span><br>
<span>对于历史人物的判断 我们并不需要达成一致。 你觉得这种人无法理解 所以不可能存在，没什么毛病。</span><br>
<span>圣魔这玩意只是用来比喻这种人非常的极端，不是这一端就是那一端，会意就好。 </span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>天邪鬼 发表于 2019-11-6 06:33</span><br>
<span>逻辑型吧，比起虚头巴脑然后打一堆嘴炮最后还是看拳头的所谓信念，我还是喜欢将命运掌握在自己手里的人挣扎 ...</span><br>
<span>我也觉得…实际上不少信念型的根本逻辑还是谁拳头大听谁的，互相爆挂，最后还是沦为作者不讲道理强推私货的工具。鸣人的嘴遁其实不是不该讲道理的问题，而是他说的“道理”是自相矛盾的…碳只狼也嘴炮过猗窝座，但是逻辑就还可以（“你是婴儿的时候也被别人保护过，强者保护弱者，弱者变强再去保护别人才是自然之理”）虽然并不深刻但打ACG里的弱肉强食党和现实中的低端社达已经足够了</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>埃奈西德穆 发表于 2019-11-6 09:28</span><br>
<span>LZ稍微了解点道德哲学吧…逻辑的核心在于规避矛盾，p和非-p不能同时为真。在实践中，逻辑连贯可以 ...</span><br>
<span>我也觉得自己混淆了手段和目的…理性只是手段而已</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>shimmy1996 发表于 2019-11-6 09:55</span><br>
<span>只具备两者之一的角色感觉会比较无趣，纯粹的热血笨蛋或者机器人军师都太模板化了。我喜欢看到角色在个人信 ...</span><br>
<span>哈哈哈，我也觉得，前排的探友似乎也有同感，不但过程中会有拉良家妇女下水劝风尘女子从良的快感，信念角色也需要从根本思考自己的信条以避免不合时宜，逻辑角色更是得认清自己的根本动机和目标仍然是一种信念。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>lostinyume 发表于 2019-11-6 10:11</span><br>
<span>信念型的正派就是所谓的“正义厨”吧，一般定番就是信念破碎然后黑化，比如说美树沙耶加那种，看着他们崩溃 ...</span><br>
<span>莽夫到死也是有的，比如hellsing的神父，或者jump系主角，一般很难看见他们反思自己坚持的东西。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>糖醋里脊和果子 发表于 2019-11-6 10:22</span><br>
<span>然而逻辑型的话，信奉的是自己的逻辑与最大利益，也不存在违背自己的本心这种情况吧 ...</span><br>
<span>逻辑型除非是程序AI，只要是人也会有感性偏好……比如送一个人去妓院可以救一城人，结果无知之幕掀开发现这人是自己妈，肯定也会难受啊</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>无限舰制 发表于 2019-11-6 11:07</span><br>
<span>信念管价值判断，逻辑管内在行为一致吧</span><br>
<span>如果你铁了心要双标，用信念把自己摘出去别人拿你也没啥办法，最后 ...</span><br>
<span>所以大部分正派说服力不强还是作者自己就没理清楚的锅</span><br>
</p><p><b>azq123wsx: </b><br>
<span>人是没办法彻底的遵循别人给的规定的。即使是知道那是符合理性的。</span><br>
<span>就想 我们都知道红灯停 绿灯行。但是依然会去闯红绿灯一样。</span><br>
<span>破山中贼易，破心中贼难。</span><br>
<span>既然遵循不了别人给出的规定，那就遵循自己给自己的规定。</span><br>
<span>比起“别人说应该这样做”而言 “我要这样做”更能贴近、指导 我们解决“我想要什么”“我该怎么做”这两个问题。</span><br>
<span>理性与知识不过是个工具，放一千个人手里有一千种使用方法。只有由心而发的信念 才能指导自己使用这些工具的方向。</span><br>
</p><p><b>Carrot爱吃菠菜: </b><br>
<span>信念型正派大多是天赋异禀一腔热血的少年，逻辑型正派大多是处事有方抱负利益高于一切的成年人。</span><br>
<span>逻辑派虽然更稳一些，但这种正派太无趣了，上天赐给的才能和赤子之心比较难得吧。</span><br>
<span>总得来说，更喜欢无脑热血的信念派。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>嗯。。。幽助这样的算什么。。。</span><br>
</p><p><b>lostinyume: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-11-6 16:25</span><br>
<span>莽夫到死也是有的，比如hellsing的神父，或者jump系主角，一般很难看见他们反思自己坚持的东西。 ...</span><br>
<span>一个想法，不一定对，有些人过马路时红灯停绿灯行是因为他理解遵守交通法规，而另外一些人虽然过马路时也是红灯停绿灯行，但是理由可能是因为他喜欢红色讨厌绿色，或者就是碰运气碰上的。我是有点讨厌那种整天喊着“我不管，我不管，我就要”的信念型的正派，感觉很巨婴，要不然就是没法沟通。</span><br>
</p><p><b>azq123wsx: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-11-6 16:30</span><br>
<span>所以大部分正派说服力不强还是作者自己就没理清楚的锅</span><br>
<span>我觉得吧，有的时候，信念这东西根本说不清楚。</span><br>
<span>你的说的清楚你自己的三观是个啥样嘛……</span><br>
<span>更多的时候，这玩意就表现为一种冲动。</span><br>
<span>说服力好不好纯看作者的理性工具用的好不好……</span><br>
</p><p><b>天邪鬼: </b><br>
<span> 本帖最后由 天邪鬼 于 2019-11-6 19:23 编辑 </span><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-11-6 16:18</span><br>
<span>我也觉得…实际上不少信念型的根本逻辑还是谁拳头大听谁的，互相爆挂，最后还是沦为作者不讲道理强推私货 ...</span><br>
<span>信念型正派要让人喜欢上的话个人感觉需要往觉悟这方面靠</span><br>
<span>反正就是不能让你的信念看起来非常廉价，一天到晚和别人宣扬什么放下仇恨/娱乐决斗，结果一触及身边人就打击报复还美其名曰黑化。</span><br>
<span>或者就换个“不要被死去的亡灵束缚住啊！”，“你有属于自己的未来”blabla</span><br>
<span>比起嘴上教别人怎么做，不如自己身体力行然后一点点感染对方</span><br>
</p><p><b>埃奈西德穆: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-11-6 16:19</span><br>
<span>我也觉得自己混淆了手段和目的…理性只是手段而已</span><br>
<span>理性也不全然是手段，这取决于理性观。首先，手段的理性即所谓工具理性。一旦设定了一个目的，工具理性要求以最有效的方式达到目的。但是，目的本身是否符合理性呢？休谟认为目的没有理性不理性，因此他说他选择毁灭世界也不愿意手指被轻轻划伤。这个选择没什么不理性的。然而不少哲学家不同意休谟的观点，他们认为目的本身也有理性与非理性之别。一位纳粹军官用最有效率的方式屠杀犹太人，这个行为是符合工具理性的。但是，为了“理性”的名誉，你认为称纳粹的高效屠杀为理性是否妥当呢？</span><br>
<span>康德的道德命令指出“人是目的不是手段”，人性即为一切行为的理性目的。所谓“人性”者乃是自我决定、设定目的的能力。更通俗的表达则是，一切道德准则皆应为保存和提升每个个体自由而创制，不以自由为目的的行为，无论手段选择多么合理有效，都不算充分自由和理性的行动。或者，在亚里士多德那里，好的生活在于充分运用自己的理性力量的生活。因此，充分理性的行为以完善自我的道德德性（ethical virtues）甚至理性德性（theoretical virtues）为旨归。有了康德或者亚氏的客观目的，便有了丈量各种不同行为目的理性程度的尺度。不过，当代各种主观主义盛行，这类思想或许不吃香了。</span><br>
<span>其次，上面所说的“连贯性”的理性概念与工具理性全然不同。兹举一例，假若一个忍受病痛的人每周6天都忍受疼痛，只有一天大声嘶吼，请问这个行为是理性的吗？Parfit认为这种行为并不理性。因为一星期7日每天都是等价的，倘若其余6天都忍受疼痛，唯有那一天大声嘶吼，那么这个行为就是不连贯的，除非行为者能够给出理由。同样，假若一个人认为“所有有感觉的生命都不该被剥夺性命”，他同时还吃肉，那么他的行为和信念就是不连贯的，因此他就是非理性的。如果他是理性的，那么他要么否认他抱持的信念，要不然放弃吃肉。这种诉诸连贯性的理性也与“工具”、“手段”无涉。总体而论，我以为把理性概念限于工具理性一隅是不对的。</span><br>
</p><p><b>镭叉: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-11-6 06:05</span><br>
<span>哈哈，大概是逻辑型每次都要演算一遍，信念型的就是直接点快捷键了，所以在比较大的范围是重合的。所以我 ...</span><br>
<span>我觉得这种反而是一种从有问题的世界观没办法从逻辑层面推销异常价值观的表现。</span><br>
<span>个人觉得创作一种有问题（异常）的世界观并扭曲读者对社会逻辑的认知（或者说的正面一点引发读者对现有道德制度的思考）是创作者最高的成就。</span><br>
<span>达不到这一点的，最终只能让正面角色继续本能依赖现实世界逻辑，就是所谓的狂信者正派吧——但是这个并不意味着角色信仰的东西有问题，只能说作者水准不够。</span><br>
</p><p><b>azq123wsx: </b><br>
<span>埃奈西德穆 发表于 2019-11-6 20:54</span><br>
<span>理性也不全然是手段，这取决于理性观。首先，手段的理性即所谓工具理性。一旦设定了一个目的，工具理性要 ...</span><br>
<span>若一个人认为“所有有感觉的生命都不该被剥夺性命”，他同时还吃肉。</span><br>
<span>我觉得这个例子举的并不好。所有有感觉的生命都不该被剥夺性命和 不吃肉 之间没什么必然的联系。</span><br>
</p><p><b>埃奈西德穆: </b><br>
<span> 本帖最后由 埃奈西德穆 于 2019-11-7 14:14 编辑 </span><br>
<span>azq123wsx 发表于 2019-11-7 01:38</span><br>
<span>若一个人认为“所有有感觉的生命都不该被剥夺性命”，他同时还吃肉。</span><br>
<span>我觉得这个例子举的并不好。所有有 ...</span><br>
<span>某论证：（1）人类不能被随意剥夺生命和伤害盖因人有道德权利。（2）我们要为道德权利找到一个基础。（3）由于我们能够感受痛苦，伤害造成痛苦，于是随意的伤害和剥夺我们的生命是恶。（4）故而感觉是道德权利的基础。（5）因此，凡是具有感受痛苦能力的存在者都有道德权利。（6）我们常食用的动物都有感受痛苦的能力。（7）由此推出，那些动物有道德权利。（8）鉴于有道德权利者不能被随意伤害和剥夺性命，那些动物不能被随意不能被随意伤害和剥夺性命。Reagan，Singer，Norcross都提出过类似的证明。可参Contemporary Debates in Applied Ethics，Peter Singer的Practical Ethics. </span><br>
<span>我们一般的反应是，人类具有道德权利是因为人有理性。动物权利论者的回应是marginal case argument. 一个没有一丝理性的人（比如天生智力残缺者）不能被随意剥夺生命。这说明他有道德权利；由于他没有理性能力，故而该权利不建立在具有理性上。他们由此推出，理性并非道德权利的根据。</span><br>
<span>有鉴于此，我才说认为“凡是有感觉的动物不该剥夺性命“和食用动物的肉（Reagan的观点更为极端，他认为应该禁止动物实验）是不相容的。最后，我个人还是认为理性能力是道德权利的来源，而为了说明这点需要借用了下约翰·罗尔斯的理论框架。具体就不说了，估计一般人也没兴趣听。</span><br>
</p><p><b>糖醋里脊和果子: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-11-6 16:27</span><br>
<span>逻辑型除非是程序AI，只要是人也会有感性偏好……比如送一个人去妓院可以救一城人，结果无知之幕掀开发现 ...</span><br>
<span>难受和最终接受我觉得不冲突吧。</span><br>
<span>如果最终接受了就算这个人是反派也会加大我对他的好感，不双标。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>七色梦幻亚雷特 发表于 2019-11-6 16:39</span><br>
<span>嗯。。。幽助这样的算什么。。。</span><br>
<span>运气好 如果没有祖先挂/挂不强，怕是被灵界魔界活活玩死，变成工具人</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>lostinyume 发表于 2019-11-6 16:56</span><br>
<span>一个想法，不一定对，有些人过马路时红灯停绿灯行是因为他理解遵守交通法规，而另外一些人虽然过马路时也 ...</span><br>
<span>主要是稍微现实一点的话，善恶立场就非常复杂了，就算不口遁也必须有理解和交流的余地。如果因为立场不同就出现啥也不听就是要打飞你的，绝对能被恶心死（其实路飞也不完全是油盐不进的莽夫）</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>azq123wsx 发表于 2019-11-6 16:59</span><br>
<span>我觉得吧，有的时候，信念这东西根本说不清楚。</span><br>
<span>你的说的清楚你自己的三观是个啥样嘛……</span><br>
<span>更多的时候，这 ...</span><br>
<span>是的 而且换一个角度，目的就大不一样了。几年前我和刘慈欣保持一致，认为毁了陵墓的娜乌西卡是恶魔，不过最近一年反而和她有点互相理解</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>糖醋里脊和果子 发表于 2019-11-7 10:58</span><br>
<span>难受和最终接受我觉得不冲突吧。</span><br>
<span>如果最终接受了就算这个人是反派也会加大我对他的好感，不双标。 ...</span><br>
<span>这样就类似灭霸（限妇联3）</span><br>
</p><p><b>Kripkeburge: </b><br>
<span>现实中的人都是很务实的，总计算利益得失什么的。那种纯粹的只贯彻自己信念的正派一般也就在虚构作品里见到了。我还是喜欢那种纯粹信念型的，可能是因为现实里很难找到这样的人吧。还有，正派/反派的区别太无聊了。你看三岛由纪夫的【奔马】，少年饭沼那种少年人的纯粹和正直令人动容，他秉持的右翼思想让我厌恶甚至恶心，你说不清楚他是正派还是反派吧？。。。很多ACG非要弄个正派阵营反派阵营，想想还是挺肤浅和套路的。</span><br>
</p><p><b>martinium: </b><br>
<span>正派和反派都是信念型的，如果任何一方不是，那么都无法产生冲突，因为没有信念的一方会妥协。没有信念的反派毫无说服力。好的反派应该是立场反转的主角。</span><br>
<span>— from Google Pixel 2, Android 10 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1863706[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>信念型的正派vs逻辑型的正派，你更喜欢哪一种[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1863706-1-1.html</link>
      <description>信念型的正派vs逻辑型的正派，你更喜欢哪一种&#13;
https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1849702-1-1.html
&#13;
https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1862024-1-1.html
&#13;
基本是自己之前两个楼的继续ACG中有不少正派，做事是因为自己的信条和坚守的某种精神，不是基于功利和逻辑推导，整个故事也没见他解释过自己的信条，就是believe而已，这样的角色在大部分情况下都是比较经典的好队友模范人物，不过也容易流于浅薄，或者坚持的信念本身过时的话就会觉得僵化保守。另一种稍微稀有一些，就是哪怕做出善行背后也是有清晰的功利计算的，比如“救市民是因为由市民组成的社会也在支撑着我的生活”。这种角色reasonable一点，但如果出现别的选项，比如传统意义的作恶可以换来更大的功利，或者市民有了更好的上位替代，他就会去作恶/不会再把市民当回事了。
&#13;
大家更喜欢哪一种呢？如果这两类出现在一个作品里，一般来说相对强势的是哪一方？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>信念型的正派vs逻辑型的正派，你更喜欢哪一种</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1849702-1-1.html</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1862024-1-1.html</span><br>
<span>基本是自己之前两个楼的继续ACG中有不少正派，做事是因为自己的信条和坚守的某种精神，不是基于功利和逻辑推导，整个故事也没见他解释过自己的信条，就是believe而已，这样的角色在大部分情况下都是比较经典的好队友模范人物，不过也容易流于浅薄，或者坚持的信念本身过时的话就会觉得僵化保守。另一种稍微稀有一些，就是哪怕做出善行背后也是有清晰的功利计算的，比如“救市民是因为由市民组成的社会也在支撑着我的生活”。这种角色reasonable一点，但如果出现别的选项，比如传统意义的作恶可以换来更大的功利，或者市民有了更好的上位替代，他就会去作恶/不会再把市民当回事了。</span><br>
<span>大家更喜欢哪一种呢？如果这两类出现在一个作品里，一般来说相对强势的是哪一方？</span><br>
</p><p><b>比较坐骑: </b><br>
<span>逻辑型，具体看塑造</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>一般来说，楼主列举的这两者会被表现为莫名其妙型和智力障碍型</span><br>
</p><p><b>殿珣: </b><br>
<span>从DND九宫格来说，我更喜欢混乱善良。</span><br>
</p><p><b>蓝雉: </b><br>
<span>遵守八荣八耻不就好了</span><br>
</p><p><b>hcf220: </b><br>
<span>信念型 类似罗夏 路飞 鸣人那种有明确信仰信念的主角吗</span><br>
<span>逻辑型 类似夜神月 法老王 司马懿那种吗</span><br>
<span>就作品来说我更加喜欢第一种 他们在塑造有一种绝不妥协的崇高气质 力求死战的匹夫之勇 对于个人而言 是值得敬佩的</span><br>
<span>但可能第一种带进现实 对于普罗大众来说 恐怕多半是一种灾难。逻辑性角色 虽然没那么光明 甚至可能向黑暗社会妥协 但是他们跟第一种比是有可信性的。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>zhssf: </b><br>
<span>信念型问题就是自己不占理的情况下，因为信念缘故仍然要说服对方，就理由就特别无力，最多就3鹿伺候，但说道最后还是拳头大的有理，使得整个角色塑造崩塌</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span> 本帖最后由 7七麦 于 2019-11-5 19:23 编辑 </span><br>
<span>我就是要打你型</span><br>
<span>所以就是喜欢路飞啊，不bb也不想听bb，就是要打你</span><br>
</p><p><b>aigaion: </b><br>
<span>我喜欢信念型的。因为信念是完全地贯彻自己的意志。</span><br>
<span>而逻辑理性有时候可能会违背自己的意志。</span><br>
</p><p><b>新人马甲2: </b><br>
<span>真的伟光正是两者兼备的</span><br>
<span>比如尽头圣骑士的男主</span><br>
<span>另外只有算计没有正气的主角根本不算正派</span><br>
<span>话说楼主这个头像搭配道德话题的效果真的很troll啊……</span><br>
</p><p><b>ynks: </b><br>
<span>这个问题就是你喜欢感性还是理性</span><br>
<span>至于我。。。我没所谓</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>镭叉: </b><br>
<span>当然是我都要。</span><br>
<span>其实这两者并不矛盾吧，大部分大众能接受的正义的信念比如公平正义之类其实本身就基于人类社会需求而产生的。局部可能会有偏差，大范围里还是有一定基本盘的，不然整个人类社会的交易沟通系统都会崩盘。所以从根本上来讲，信念型=逻辑型。</span><br>
<span>对于后者来讲所谓的出现别的选项的主要问题不是说服剧里的角色，而是作者自己，要是作者自己没办法构架出一个颠覆现有社会结构及结果的系统，这个所谓别的选项多半也是站不住脚的。</span><br>
</p><p><b>耐赫伊勒缇: </b><br>
<span>后者，故事风格跟着主角走</span><br>
<span>前者这样的主角和这样的故事实在看腻了</span><br>
</p><p><b>埃奈西德穆: </b><br>
<span>什么时候“功利计算”就成有逻辑了？逻辑的特性在于连贯性，和计算有啥关系。人可以谈论“信念伦理“与“责任伦理”的差异。ACG作品就不用谈了，因为不会有人纠结此类细节。</span><br>
</p><p><b>cmyk1234: </b><br>
<span>两边都要，又不刻意，那就是一之濑初</span><br>
</p><p><b>失业十年: </b><br>
<span>是在说没头脑和不高兴吗？</span><br>
</p><p><b>door: </b><br>
<span>我喜欢混乱中立型角色</span><br>
</p><p><b>无限舰制: </b><br>
<span> 本帖最后由 无限舰制 于 2019-11-5 21:35 编辑 </span><br>
<span>美队铁人？</span><br>
<span>老实说吧，后者可以做出好像很高深的样子糊弄新人观众，但那套逻辑计算很容易被人找到击破的漏洞——现实里大堆伦理学家可不是吃干饭的，电车难题之类都只是小儿科，逻辑计算弄得太过了只会显得多智而近妖或者实质双标/犯蠢而不自知</span><br>
<span>纯功利主义会被用各种方式抽打得体无完肤……</span><br>
<span>但前者浅薄与不现实的弊端你自己也讲过了</span><br>
<span>最常见也是最现实的人一般都是信念决定总体行动和受救助的对象，逻辑指导具体手段</span><br>
<span>再具体一点就是宏观上肯定有一些不管利益多大都不能打破的底线（虽然这个底线可能出自习俗或者生物本能而不是那么坚固），具体到微观上有些时候放弃一部分这种功利主义的态度也是合乎现实的考虑</span><br>
<span>我个人则比较倾向最大可能性的原则……和圣母的区别在于只有有人想限制别人的可能性，我就要毫不犹豫地限制你、教育你，修正你的自我，还不听就只能毁灭了</span><br>
<span>换句话说……大家都很自由，你可以腹诽，可以不痛不痒的嘴上说几句，可以心里抱持偏见，但如果你想限制别人的自由，不好意思，请进监狱</span><br>
<span>不过如何论证某些行为能促进更多的可能性，其他行为又如何限制可能性其实也挺难的</span><br>
<span>但最重要的点果然还是灵活吧，整体太过和平开始僵化，对体系内部的压迫不自知的时候，出去搞事也是可以接受的解法</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>有信念偏逻辑型，例如《翼之归处》的男主，《记录地平线》的男主。不如说逻辑自洽的冷静型角色无论正反派都喜欢。</span><br>
</p><p><b>evanchenyu: </b><br>
<span>我喜欢傲娇型</span><br>
<span>平日里把功利的理由说得头头是道，看起来简直就是个无利不起早的小人</span><br>
<span>当面对作恶可以获得更大利益的时候才撕下逻辑型的面具，用信念把恶轰杀至渣</span><br>
<span>那么，能推荐一下这种类型的角色吗？</span><br>
</p><p><b>hcf220: </b><br>
<span>evanchenyu 发表于 2019-11-05 21:53:37</span><br>
<span>我喜欢傲娇型</span><br>
<span>平日里把功利的理由说得头头是道，看起来简直就是个无利不起早的小人</span><br>
<span>当面对作恶可以获得更大 ...钢炼的greed?</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>azq123wsx: </b><br>
<span>没有坚定的信念怎么当正派？</span><br>
<span>给点钱就跟着到处跑，那叫市侩。</span><br>
<span>一天300去hk闹，三和大神都不干。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>信念过于坚定容易变成狂信者。</span><br>
<span>逻辑过于紧密容易走到反面变成要重塑世界的反派。</span><br>
<span>太极端都不好。</span><br>
</p><p><b>Kobayashi: </b><br>
<span>夜神月和L </span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>我认为一个好的正派，应该是随着故事成长对自己的信念价值观有一定的打破修正和成长，而不是从头到尾一个样。类似乔峰这样。</span><br>
</p><p><b>白金口袋: </b><br>
<span>evanchenyu 发表于 2019-11-5 07:53</span><br>
<span>我喜欢傲娇型</span><br>
<span>平日里把功利的理由说得头头是道，看起来简直就是个无利不起早的小人</span><br>
<span>当面对作恶可以获得更大 ...</span><br>
<span>素晴人渣真</span><br>
</p><p><b>黑夜守望者: </b><br>
<span>evanchenyu 发表于 2019-11-5 21:53</span><br>
<span>我喜欢傲娇型</span><br>
<span>平日里把功利的理由说得头头是道，看起来简直就是个无利不起早的小人</span><br>
<span>当面对作恶可以获得更大 ...</span><br>
<span>江 小 鱼</span><br>
</p><p><b>gutzz: </b><br>
<span>evanchenyu 发表于 2019-11-5 21:53</span><br>
<span>我喜欢傲娇型</span><br>
<span>平日里把功利的理由说得头头是道，看起来简直就是个无利不起早的小人</span><br>
<span>当面对作恶可以获得更大 ...</span><br>
<span>岸边露半</span><br>
</p><p><b>shimmy1996: </b><br>
<span>当然是逻辑型正派的角色作出牺牲自己拯救（比自己弱很多的）同伴这种信念型正派行为的情节啦</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>hcf220 发表于 2019-11-5 18:37</span><br>
<span>信念型 类似罗夏 路飞 鸣人那种有明确信仰信念的主角吗</span><br>
<span>逻辑型 类似夜神月 法老王 司马懿那种吗</span><br>
<span>其实不少信念型的信念也是符合逻辑的，但是他们对自己的合理性从不解释一丁点儿，让我很困惑。是不是怕把讨厌动脑的观众给吓跑了…</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>7七麦 发表于 2019-11-5 18:57</span><br>
<span>我就是要打你型</span><br>
<span>所以就是喜欢路飞啊，不bb也不想听bb，就是要打你</span><br>
<span>这种人万一站在自己对面岂不成大troll了</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>aigaion 发表于 2019-11-5 18:59</span><br>
<span>我喜欢信念型的。因为信念是完全地贯彻自己的意志。</span><br>
<span>而逻辑理性有时候可能会违背自己的意志。 ...</span><br>
<span>逻辑型的正派很容易变成苦逼型角色吧，信念型除非被作者恶意玩坏信仰崩塌，估计就是牺牲也比较畅快没啥心理痛苦</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>新人马甲2 发表于 2019-11-5 19:00</span><br>
<span>真的伟光正是两者兼备的</span><br>
<span>比如尽头圣骑士的男主</span><br>
<span>同意 我认为平日可以接近逻辑型一点，但是面对比较极端的诘问和根本的动力，没有一点信念成分估计早晚会虚无化/恶堕吧</span><br>
<span>头像太轻浮了吗？我改天换一个…</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>镭叉 发表于 2019-11-5 19:19</span><br>
<span>当然是我都要。</span><br>
<span>哈哈，大概是逻辑型每次都要演算一遍，信念型的就是直接点快捷键了，所以在比较大的范围是重合的。所以我在另外两个楼里提到了用有问题的世界观是没法从逻辑层面推销正面价值观的……比如反派过于逆天，人民群众并不是社会生产力的来源而是只会添乱，那就没什么保护无辜的必要；科学还不如牛鬼蛇神出成果，那倡导逻辑和科学也没必要了。所以只能用“我就要”型狂信徒好人强推</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>埃奈西德穆 发表于 2019-11-5 19:46</span><br>
<span>什么时候“功利计算”就成有逻辑了？逻辑的特性在于连贯性，和计算有啥关系。人可以谈论“信念伦理 ...</span><br>
<span>我也觉得这样描述有点问题……又不太清楚问题在哪</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>无限舰制 发表于 2019-11-5 21:34</span><br>
<span>美队铁人？</span><br>
<span>老实说吧，后者可以做出好像很高深的样子糊弄新人观众，但那套逻辑计算很容易被人找到 ...</span><br>
<span>是的，虽然是无意中造成的，本身角色也没那么高的觉悟，但是信念型的稳定性本来就是演化论中的一大优势（稳定者生存）一旦方向正确就会自动获得长远发展战略，而每次都计算的逻辑型有时反而落了鼠目寸光的下成，因为没人能预知未来，理性也不是万灵药。所以不太成熟的逻辑型很容易就被同级别的信念型用事实打脸了，需要描写的非常好的</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>evanchenyu 发表于 2019-11-5 21:53</span><br>
<span>我喜欢傲娇型</span><br>
<span>平日里把功利的理由说得头头是道，看起来简直就是个无利不起早的小人</span><br>
<span>当面对作恶可以获得更大 ...</span><br>
<span>石纪元的葱头</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2019-11-6 00:28</span><br>
<span>我认为一个好的正派，应该是随着故事成长对自己的信念价值观有一定的打破修正和成长，而不是从头到尾一个样 ...</span><br>
<span>两种角色应该互相学习吧</span><br>
</p><p><b>Mika-S: </b><br>
<span>双主角不就是了，我没什么所谓</span><br>
</p><p><b>天邪鬼: </b><br>
<span> 本帖最后由 天邪鬼 于 2019-11-6 08:13 编辑 </span><br>
<span>逻辑型吧，比起虚头巴脑然后打一堆嘴炮最后还是看拳头的所谓信念，我还是喜欢将命运掌握在自己手里的人挣扎的故事</span><br>
<span>而且信念型很多反驳反派的时候跟杠精一样，“我不知道这样好不好，但我觉得它是错的”，“牺牲xx才能拯救的国家/世界毁灭掉就好了”</span><br>
<span>而且这种信念一般不是作者的信念，非常容易出现双标。比如可能开局来个嫉恶如仇，遇到个他很喜欢的女角色，就走不动路打不起来了，深入了解之后发现这人犯罪是因为有个悲惨的童年/幕后黑手，然后就去打死这个幕后黑手，让女角色逍遥法外了</span><br>
<span>逻辑型就没那么多牌坊，打或者不打都能整出个理由来。</span><br>
</p><p><b>埃奈西德穆: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-11-6 06:06</span><br>
<span>我也觉得这样描述有点问题……又不太清楚问题在哪</span><br>
<span>LZ稍微了解点道德哲学吧…逻辑的核心在于规避矛盾，p和非-p不能同时为真。在实践中，逻辑连贯可以有很多种体现。首先，你不能持有内在冲突的信念网络。假定你持有信念Ａ和Ｂ，倘若Ａ逻辑蕴含C，且C与Ｂ矛盾，则你不能同时持有Ａ和Ｂ。在应用伦理学中，这种推理很常见。</span><br>
<span>其次，道德规则需排除例外主义，你在断言某行为准则为公正的时候，该准则不能仅适用于你的利益，而应该适用于所有人，并且能够为所有人接纳。因此，“要只按照你同时能够愿意它成为一个普遍法则的那个准则去行动”（康德）。所以，当说道一个人行为有逻辑的时候，你可以说这个人的诸多信念或者行为理由没有龃龉、它们内在连贯，或者你可以说他的行为遵从的规则符合康德意义上的普遍立法（universal legislation）。</span><br>
<span>为什么功利原则不能与“逻辑”画上句号？假定一个理性的行为者，他有两种选项Ａ与Ｂ，Ａ能够产生100效益，Ｂ能够产生50效益。他选择Ｂ有逻辑问题吗？他陷入矛盾了嘛？他只有肯定“要选择最大效益选项”的时候，他选择Ｂ才陷入矛盾，如果它不肯定该原则，他就没有陷入矛盾。另外，为了避免误解，“功利计算”只是一种手段，“功利主义”是一种道德理论，而“功利主义”与“自利主义”是极端对立的（这也是为何Parfit为了证成功利主义花了极大篇幅去论证不存在“自我”因而抽空了任何自利主义的基础）。</span><br>
</p><p><b>shimmy1996: </b><br>
<span> 本帖最后由 shimmy1996 于 2019-11-6 10:01 编辑 </span><br>
<span>只具备两者之一的角色感觉会比较无趣，纯粹的热血笨蛋或者机器人军师都太模板化了。我喜欢看到角色在个人信念和逻辑出现矛盾时的煎熬选择，或者一开始忠实遵循两者之一的角色开始思考自己的行动所造成的后果、对自己的信条作出修正，最终成长的过程。</span><br>
<span>比较常见的应该是逻辑型角色在加入团队后开始出现信念型角色的特征的这种转变。我也更喜欢这一类转变，因为这往往伴随着角色周围人际关系的变化和角色自身内部矛盾的激化（比如星Q的ララ）。</span><br>
<span>另外一个方向的转变有的时候也会出现，不过感觉大多数时候这类剧情都只是为了用最短篇幅体现其他角色的成长而硬加进去的自我牺牲类桥段，不会真的对角色本身造成后续影响（比如碧蓝第二季的3-5话）。</span><br>
<span>不过前面这些都和正派与否已经没有太大关系了。只限正派角色的话，我觉的蝙蝠侠可以算两种类型兼具的典型角色：大部分故事设定中对罪犯坚守不杀人信条的老爷同时也会设计应对自己团队中人员暴走的应急方案。</span><br>
</p><p><b>lostinyume: </b><br>
<span>信念型的正派就是所谓的“正义厨”吧，一般定番就是信念破碎然后黑化，比如说美树沙耶加那种，看着他们崩溃的样子挺有趣的。</span><br>
<span>逻辑型的正派能写的好的还是挺少的，没怎么见过。</span><br>
</p><p><b>糖醋里脊和果子: </b><br>
<span>aigaion 发表于 2019-11-5 18:59</span><br>
<span>我喜欢信念型的。因为信念是完全地贯彻自己的意志。</span><br>
<span>而逻辑理性有时候可能会违背自己的意志。 ...</span><br>
<span>然而逻辑型的话，信奉的是自己的逻辑与最大利益，也不存在违背自己的本心这种情况吧</span><br>
</p><p><b>银翼的维罗西: </b><br>
<span>喜欢偏执逻辑型，不过大部分都是大反派，正派的大爱酷拉皮卡</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>二者不是对立的吧，不如说有坚定的信念才能保持自己的逻辑，扭曲的信念导致扭曲的逻辑(fate那群神经病),三观正常的才有正常的逻辑，当角色表现出来的逻辑行为和作者写上的信念脱节时就会觉得这角色不对劲。</span><br>
</p><p><b>天骄山仔: </b><br>
<span>只要不是逻辑出了大错，又要反复展现出来，摩擦观众智商。</span><br>
<span>还是更喜欢成长导向的信念型，我觉得文艺作品就是补足生活，展现没有体验过的东西，单纯的精密实在难以令人心动。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>无限舰制: </b><br>
<span>信念管价值判断，逻辑管内在行为一致吧</span><br>
<span>如果你铁了心要双标，用信念把自己摘出去别人拿你也没啥办法，最后还是只能武力消灭，只不过因为双标的人帮手会少（比起一视同仁的人）所以多数时候还是打不过，但幻想作品里实力又不是平均分布的</span><br>
<span>这大概就是为什么很多主角可以堂堂正正喊“我只想保护身边的人”了（这做法多数时候也没大错，单纯救人有优先级很正常，但少数人偏到不在乎伤害别人的思路上去了……）</span><br>
<span>另一种情况就是表面上信奉人人均等的信念，实际上被拷问了之后痛苦地发现自己还是想把自己摘出去，不想牺牲自己（或者更多的时候是自己身边的人）来实现正义，最后黑化了也是有的</span><br>
<span>其实多数正派遵循的既不是一致的逻辑（经常把自己摘出去）也不是明确的信念（遇到两难问题拷问的时候他们不一定有那么坚定），一开始往往只是遵循社会习俗和传统道德的指引吧，换句话说自己没想那么清楚</span><br>
<span>一般他们在身后大势的指引下不太需要让自己有坚定的信念/严密的逻辑就足以解决问题了，要问为什么的话……“我们人多啊”，现实里终究是人多的有优势的</span><br>
<span>但拿出这两方面的成长作为看点也是可取的</span><br>
</p><p><b>mithralmask: </b><br>
<span> 本帖最后由 mithralmask 于 2019-11-6 11:51 编辑 </span><br>
<span>杀人放火金腰带</span><br>
<span>修桥铺路无尸骸</span><br>
<span>生活在物质世界里的谁不知道往往自私自利才是自我利益最大化的</span><br>
<span>没有利他主义精神和坚定的信念，满脑子都是功利算计的会变成正派？</span><br>
<span>别闹了</span><br>
<span>—— 来自 vivo X7Plus, Android 5.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>katern: </b><br>
<span>我觉得信念派的角色其实也分两种类型吧，一种是“我/我们应该这么做”，另一种是“我要这么做”，这两者都是基于一定的逻辑存在的。</span><br>
<span>前者的信念会受到外界的影响，比如伦理道德，或者继承XX的精神之类的外在因素，这种角色通常是三观正常的主角一方，大部分行为也符合一般人的价值观。不过当环境发生剧变需要重新审视价值观的时候，这种角色的思维反而会变得“过时”，如果这些角色不能改变自己——也就是我们说的成长，这些角色很可能就会变成巨婴、圣母。</span><br>
<span>后者的信念则是出于自身，不受外在因素的束缚，拥有坚强的意志，极端地以自我为中心，一切行为的出发点都是利己并且有着清晰地自我认识，这是只存在于艺术作品中的类型。他们善恶的定义取决于所做所为对环境的影响，不过大部分情况都是属于反派角色，比如某中二社的中二大佐。</span><br>
<span>我比较喜欢前一种，特别是角色在最后超越自己获得成长的故事。      </span><br>
<span>但我还是很尊敬后者的生存方式，这种拥有坚定信念和意志的强者真的令人羡慕</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1863706[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
