<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>不明白为什么不能跟农民工子弟一起上学</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>不明白为什么不能跟农民工子弟一起上学</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:11:57 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>不明白为什么不能跟农民工子弟一起上学[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1845074-1-1.html</link>
      <description>不明白为什么不能跟农民工子弟一起上学&#13;
https://weibo.com/1769741763/HCes0CUGh
&#13;
洛之秋 
&#13;
7月6日 18:14 来自 微博 weibo.com 已编辑
&#13;
耳闻，国内某高校的附属小学要收农民工子弟入学，有子女在该校就读的大学老师遂联名上书，终于成功逼迫该小学撤回招生决定......这是一个在互联网上社会正义感随时爆表的时代，可一旦追求正义公平打扰到了本人实际的岁月静好，很多人就选择另一套价值体系了。 ​​​​
&#13;
微博上看到这个，评论各种社会达尔文主义。平时就感觉很奇怪，不少人都不喜欢有民工子弟一起读书。如果一所学校有余力接受一批人（不是人都满了还塞人的话）不会影响到教学质量吧？为什么总有那么多人反对</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>7七麦 发表于 2019-7-8 16:29</span><br>
<span>woc笑死我了，一边说社会分层固化上升无望，一边又说不和农民工的孩子一块上学是我们的自由</span><br>
<span>食屎去吧，记得 ...</span><br>
<span>所以这帖子得收藏一下</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>草莓香茶: </b><br>
<span>巨型猫 发表于 2019-7-8 18:20</span><br>
<span>大家都是无产，人美国倪哥还能骂骂倪哥，我们这种农民工子女嫌弃下自己咋又惹到高贵的您了</span><br>
<span>您觉得 ...</span><br>
<span>你都不愿意自己孩子和农名工子女一起读书，你是如何忍心让它在你这种农民工家庭环境里成长的？既然你这么嫌弃自己农民工的背景，为什么没自杀给自己孩子创造去更好的环境呢</span><br>
</p><p><b>条纹桌布: </b><br>
<span>又让我想起了孤儿化，也许有一天星辰大海了能成吧</span><br>
</p><p><b>梁皇无忌: </b><br>
<span>孟母三迁说明早在战国时期中国人就讲究学区了，只不过是以前看邻居现在看学校</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9550, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>火箭布雷器: </b><br>
<span>有些高校老师，那真是以初代薪王自居的</span><br>
</p><p><b>comeon333: </b><br>
<span>JOY_GoGo 发表于 2019-7-8 11:21</span><br>
<span>商品房小区如果有一部分是回迁房那买的人肯定闹得凶</span><br>
<span>差不多的价格你会买回迁房么</span><br>
</p><p><b>薄皮破船: </b><br>
<span>Sliverstrike 发表于 2019-7-8 13:32</span><br>
<span>作为经常需要雇佣民工的行业从业者，我接触过的各年龄层各省市的民工兄弟不少，</span><br>
<span>就个人素质，道德修养，智 ...</span><br>
<span>有句话说得好，城市社畜坐办公室并不是它能力多强，而是社会整体发展，分工坐办公室的人多了，就本身能力地位而言和几十年前纺织厂蹬机器或者机械厂拼零件的没啥区别</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>元首一声令下，农民工子弟在SWAT部队的武装护送下，从社达小资队伍中杀开一条血路进入了教室。</span><br>
</p><p><b>薄皮破船: </b><br>
<span>响音 发表于 2019-7-8 16:12</span><br>
<span>我还是说句吧</span><br>
<span>我父亲的学校农民工子女居多</span><br>
<span>县里？？？原来也就是个乡镇出身的村炮</span><br>
</p><p><b>巨型猫: </b><br>
<span>草莓香茶 发表于 2019-7-8 20:33</span><br>
<span>你都不愿意自己孩子和农名工子女一起读书，你是如何忍心让它在你这种农民工家庭环境里成长的？既然你这么 ...</span><br>
<span>我还以为您对农民工脱贫有什么高见，没想到最后是让我去自杀</span><br>
<span>咱也别聊了</span><br>
<span>您一开始就把农民工去死几个字打出来多好呀，傻逼装什么理客中呢</span><br>
</p><p><b>comeon333: </b><br>
<span>婉兮 发表于 2019-7-8 19:42</span><br>
<span>学习李家坡先进经验，按成绩分abcde班，每年按期末成绩重新分班，不以出身论学霸。 ...</span><br>
<span>要是都这样，反而不会有人歧视农名工子女了，闹得这么凶，还不都是政府要立牌坊，</span><br>
<span>斗官斗不过，只好俄亥俄了。</span><br>
<span>以前读书的时候，年年都考试，不行的就留级，太差的都劝退了。</span><br>
<span>高年级以后还按成绩分班，环境一下变好。</span><br>
<span>现在什么阿猫阿狗都能一路升上去，大家就只好在入学的时候作文章。</span><br>
</p><p><b>lnfc0218: </b><br>
<span>此处又要搬运玄处关于“自我以上人人平等”的城市中产阶级的吐槽了：</span><br>
<span>https://zhuanlan.zhihu.com/p/26385499</span><br>
<span>……。从常理来讲，买不起学区房的城市中产阶级，很显然应该支持构建一个更加平等的社会，致力于实现教育的均等化。但是，从事实上讲，最反对平等的，恰恰也是这个阶级。虽然他们做梦都想把小孩送进名牌小学，从小就和权贵土豪交朋友，但平等却意味着他们的小孩从小又要和农民工的小孩去交朋友，这能忍吗？不能啊。如果当真要讲平等，那么，首先就会收他们的税，去补贴真正的底层民众。比如说，就连北京市，也有许多农民工子弟学校维持不下去了，一个人民政府，究竟应该先保证这些中产子弟上个好学校呢，还是先保证工农子弟有个学校可以上呢？</span><br>
<span>所以说，他们理想化的社会，是一种“自我以上，人人平等”的理想国：也就是要对权贵讲平等，要对底层讲自由。进而，一边仇官仇富，恨他们霸占优质资源，这不友善；一边仇穷仇农，恨他们瓜分剩余的有限资源，这不文明。这种对核心价值观的轮替使用，根源在于他们在社会中的中间地位。既想往上爬，又唯恐跌落下去。因此，他们最爱谈论“阶级固化”的问题。这四个字本身的信息量就足够大。之所以爱谈论“固化”，就是因为他们并不反感“阶级分化”。如果没有这种分化，就意味着他们要混同于一般老百姓，这不能忍。而他们痛恨“固化”，恨的却又是权贵土豪们不愿意和他们混在一块，这也不能忍。</span><br>
<span>这样一来，这个事情就麻烦了。假如说，既支持阶级分化，也支持阶级固化，同时又满足于自身固化于中间的位置，那么事情很好办，我们的社会确实也在朝着这个方向在进步的。假如说，从根本上反对阶级分化，那么，事情虽然不好办，但解决的办法中央编译局和人民出版社那里总归还有。可是，你又要阶级分化，又要只固化底下那一半，就很麻烦了。</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>JOY_GoGo 发表于 2019-7-8 11:21</span><br>
<span>商品房小区如果有一部分是回迁房那买的人肯定闹得凶</span><br>
<span>用不着猜测，现实就是这样。</span><br>
<span>然而这样到底对不对就另说了</span><br>
</p><p><b>草莓香茶: </b><br>
<span>巨型猫 发表于 2019-7-8 21:43</span><br>
<span>我还以为您对农民工脱贫有什么高见，没想到最后是让我去自杀</span><br>
<span>咱也别聊了</span><br>
<span>您一开始就把农民工去死 ...</span><br>
<span>你这种鹅害鹅的双标傻逼不配脱贫，瞧不起农民工又自称农民工，能怎么办呢？最好的办法不就是人道主义毁灭重新练号了吗？你这种社会不稳定因素少了是好事啊</span><br>
</p><p><b>平成球圣: </b><br>
<span>实话实说，农民工子弟里面纯放养的太多了，父母没责任心或者心有余而力不足的太多了，长歪几率比一般家庭大得多这个是事实，家长趋利避害也能理解。</span><br>
</p><p><b>黑丝后的腿毛: </b><br>
<span>我爹为了方便接送和他下班买菜，把我户口迁到他学校的集体户口，小学从重点小学变成了菜场小学。</span><br>
<span>然而我妈的单位离重点小学很近啊喂</span><br>
<span>----发送自 vivo V1821A,Android 9</span><br>
</p><p><b>巨型猫: </b><br>
<span>草莓香茶 发表于 2019-7-8 22:05</span><br>
<span>你这种鹅害鹅的双标傻逼不配脱贫，瞧不起农民工又自称农民工，能怎么办呢？最好的办法不就是人道主义毁灭 ...</span><br>
<span>那承您吉言哦</span><br>
<span>祝您身体健康，再见</span><br>
</p><p><b>悬杪亭: </b><br>
<span>我觉得父母想给孩子更好的教育环境这点是无可厚非的，不然孟母三迁也不是自古以来的美谈了，没什么必要攻击家长的动机吧。值得争议的就是他们选择剥夺别人受教育权而不是挣更多钱送更好的学校…另外关于学生资质这里，我觉得真的没有必要为了平等而抹消差异…事实上教育比拼的就是资源投入，有的班一学期班费两千有的班只能出两百，那可能就少了很多间餐啊活动啥的；有的同学可以结伴去学习英语钢琴分享学习经验旅行见闻，有的人只能忙着回家烧饭做家务，对小朋友来说确实是存在不同影响的，我玩兰岛物语也会按照培养计划有意带女儿接触不同的人啊…</span><br>
</p><p><b>巨大魔法师: </b><br>
<span>悬杪亭 发表于 2019-7-8 22:20</span><br>
<span>我觉得父母想给孩子更好的教育环境这点是无可厚非的，不然孟母三迁也不是自古以来的美谈了，没什么必要攻击 ...</span><br>
<span>值得争议的就是他们选择剥夺别人受教育权而不是挣更多钱送更好的学校？</span><br>
<span>---</span><br>
<span>这话我有点怀疑啊</span><br>
<span>如果这些民工子弟按规定真的有资格能进 联名请愿能管用？</span><br>
<span>如果这些民工子弟按规定没有资格能进是学校破例， 那难道不是民工子弟挤占他人教育资源？</span><br>
</p><p><b>悬杪亭: </b><br>
<span>巨大魔法师 发表于 2019-7-8 22:25</span><br>
<span>值得争议的就是他们选择剥夺别人受教育权而不是挣更多钱送更好的学校？</span><br>
<span>---</span><br>
<span>这话我有点怀疑啊</span><br>
<span>这种事高校应该有一定自主权吧，主楼说的是该附属小学对应大学的职工联名发起的，听上去还是有一定影响力的。</span><br>
<span>抛开这件具体的事不谈，据说北京家长每年都会为异地高考政策上街散几次步。这些都算是教育产业化、差异化的一个缩影吧…</span><br>
</p><p><b>露露卡: </b><br>
<span>就以我们小时候为例吧，和农民子弟层次区别很小，那时农民都还在务农没外出打工。</span><br>
<span>但不管是我们还是大院的还是没他们野。。。。</span><br>
<span>所以现在国内阶级固化就出现这种可悲的局面，我们嫌民工，然后有钱有势的再隔离我们。后面的原因是人都懂，就不提了。</span><br>
</p><p><b>时泽野: </b><br>
<span>我在思考一个实际问题：如果这所小学以前没有农民工子弟入学名额，现在增加的话，家长反对是有道理的。因为一个学校招生人数有限，如果新增了一批学生，那么势必有原来可以入学的孩子被挤占名额。尤其是大学附属的基础教育中心，本来就是带有一定对本校和共建单位职工的福利性质的，很多时候人家入职的时候就会考虑这些因素。你现在拍脑袋取消，还不让别人逼逼，这有点强人所难了吧？</span><br>
</p><p><b>会吃砂糖的猫: </b><br>
<span>我最好的初中闺蜜父母就是农民工，我去她家做客的时候，她家里就只有20平，但是我觉得她性格很好，又照顾我。不过说给别人听，会说幸存者偏差。</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>天下有狗狗 发表于 2019-7-8 19:30</span><br>
<span>据我观察 小学还是需要家长配合管教的 农民工没时间好好管教小孩的多 所以小孩捣蛋的也多</span><br>
<span>不说教坏别人 在 ...</span><br>
<span>除非有钱到让父母双方其中一人脱产，或者是某些岗位公务猿之类的清闲差事，否则一般双职工家庭或者个体户家庭真别笑话农民工没空管孩子。别说小孩爷爷奶奶，小孩爷爷奶奶真不如学校门口管辅导作业的小饭桌。</span><br>
</p><p><b>smkf013: </b><br>
<span>又到了田垄口的韭菜发表品水论文的时候了</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>我从来不歧视阶层，我只歧视傻逼。</span><br>
<span>我见过的当官的子女的混账东西和农民工子女的混账东西55开，所以歧视傻逼最简单，脑残是生理问题，和出生于哪个阶级没有因果关系。</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2019-7-8 22:48</span><br>
<span>我从来不歧视阶层，我只歧视傻逼。</span><br>
<span>我见过的当官的子女的混账东西和农民工子女的混账东西55开，所以歧视傻 ...</span><br>
<span>我媳妇他们学校教务主任在教师例会上骂那几个刺头学生的原话：</span><br>
<span>“别的孩子都知道要靠读书改变命运，他们几个从小就知道，他们不需要靠读书改变命运！”</span><br>
</p><p><b>Scrummble: </b><br>
<span>孟母三迁</span><br>
</p><p><b>莫里斯: </b><br>
<span>就算能所谓平等,孩子和官富二代一起上学也不是好选择吧,三观被带偏(以家长为基准)就不好管了,而且有太多超越阶层的内容家长给不出来</span><br>
</p><p><b>7217210868: </b><br>
<span>Trollestia 发表于 2019-7-8 10:13</span><br>
<span>因为每个人都有自我以下阶级固化，自我以上阶级流通的美梦，双标是刻入人类基因的本能啊 ...</span><br>
<span>真相了……………………王侯将相…………</span><br>
</p><p><b>8822: </b><br>
<span>我上学的时候闹事的反而是家境不错的孩子，农民工或农民出身的孩子反而勤的要死，哪怕不读书也不会闹事的那种。因为老实反而会被欺负</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span>悬杪亭 发表于 2019-7-8 22:20</span><br>
<span>我觉得父母想给孩子更好的教育环境这点是无可厚非的，不然孟母三迁也不是自古以来的美谈了，没什么必要攻击 ...</span><br>
<span>孟母美谈是迁，孟母为了他儿子直接把别人家孩子赶出学堂了吗</span><br>
</p><p><b>红月当空: </b><br>
<span>对事不对人 发表于 2019-7-8 09:53</span><br>
<span>不是不和农民工子弟上学，而是不和沙雕一起上学。不是说农民工子弟系沙雕，而是农民工子弟系沙雕的概率大一 ...</span><br>
<span>看过《变形记》吗？里面全是城市富裕家庭的熊孩子和农村贫困家庭的好孩子互换环境，然后大家的关注重点全在熊孩子在农村怎么撒泼打滚洋相百出，比如“真香”的王境泽，看来事实很不支持你的“民工子弟沙雕概率大”的结论啊！</span><br>
</p><p><b>悬杪亭: </b><br>
<span>7七麦 发表于 2019-7-8 23:34</span><br>
<span>孟母美谈是迁，孟母为了他儿子直接把别人家孩子赶出学堂了吗</span><br>
<span>举这个例子只是说父母心态无可厚非人之常情，因为看到很多回复上来就攻击父母踩高捧低双标。后面我也说了剥夺别人受教育权是争议性的，没有为这个行为叫好的意思。</span><br>
<span>不过中产的父母有比农民工有更多的社会资源来维护自己的利益，所以其实有这个想法本身就是伤人的吧…但是去指责父母让他们无私也是徒劳的，真正该承担公平制衡义务的是国家…不过感觉现在国家也不太像让教育继续公平，毕竟快递员啦家政之类的职业，就算社会地位不太待见，也总是需要人去做的…初中毕业早早进社会磨砺技能创造财富，才是政府给大多数人安排的归宿吧。</span><br>
<span>一想到连上海这种坐拥顶尖教育资源的地方，公立高中录取率也不到50%，真的很不想生孩子…</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span> 本帖最后由 7七麦 于 2019-7-9 00:39 编辑 </span><br>
<span>初中毕业早早进社会磨砺技能创造财富，才是政府给大多数人安排的归宿吧。</span><br>
<span>主楼提到的可是小学啊</span><br>
<span>不过感觉现在国家也不太像让教育继续公平</span><br>
<span>主楼这事就是俄亥俄，关国家什么事</span><br>
<span>父母心态无可厚非人之常情</span><br>
<span>剥夺人义务教育权利是犯法的</span><br>
<span>真正该承担公平制衡义务的是国家</span><br>
<span>没这些家长作怪早就公平了，国家凭啥要因为这些人的需求再建小学，那建不完了</span><br>
<span>说穿了，这就是家长作怪导致不公，别想着用国家来给他们洗脱，国家做错了什么？</span><br>
</p><p><b>mnbvcxz: </b><br>
<span>自认为是中产那就去真正中产去的地方，花钱上私立就是了，家长一个个都要面试那种地方，保证没有农民工子弟一块读书。又上不起真正筛选过的学校，又要免费不准农民工子弟进校，太恶毒</span><br>
</p><p><b>嵐色羽空: </b><br>
<span>按分数进呗，重视教育的家长素质好的概率大很多</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>艾登皮尔斯: </b><br>
<span>小学就搞入学考试外加每年根据分数全体分班你们认真的?</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI TRT-AL00A, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>zhliiiii: </b><br>
<span>我只记得小学时候拿二十块钱贿赂我考试给她递纸条的前桌富二代...</span><br>
</p><p><b>倒开水: </b><br>
<span>我小学的农民工同学在我记忆中鼻孔下永远都嘟噜着两条青鼻涕，上课一吸溜一吸溜的。</span><br>
<span>课间最爱干的娱乐活动就是听两个班级里最暴力的两个大哥互骂三字经，嗓子都骂哑了，脸都是红的，当然这俩大哥也是农民工子女。</span><br>
<span>最社会的打扮就是把红领巾蒙在嘴上，摘下来时总会粘些鼻涕。人手一个削笔刀，帮派意识较强。</span><br>
<span>例外很少。</span><br>
<span>新闻中的父母不想就是不想，但也可能我刻版印象太深了。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>嵐色羽空 发表于 2019-7-8 11:59</span><br>
<span>按分数进呗，重视教育的家长素质好的概率大很多</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>幼升小考试还行</span><br>
</p><p><b>火的意志: </b><br>
<span>草，这楼里的嘴脸真他妈恶心，吐了</span><br>
<span>真他妈恶心</span><br>
</p><p><b>podbots: </b><br>
<span>我们研究所子校</span><br>
<span>收的还不是农民工子女，附近城中村的</span><br>
<span>来了就抱团欺负子弟，隔三差五打架，初三是天天打架</span><br>
<span>当年老妈是班主任我成绩也好所以没敢明着作贱我，但时不时就是风凉话，好像老子考试成绩是透题弄出来的</span><br>
<span>初二就走了好几个。</span><br>
<span>直到上大学遇见舍友才终于见到良家子。不是说都是渣，但真的多的很。</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>一群人整天骂懒政，到自己了解决问题的办法就是解决有问题的人 ，过于真实了，下次轮到他们被解决时，就不要怪别人拍手称快 。</span><br>
</p><p><b>nicholasure: </b><br>
<span>很老实说，就算一个农民工子弟再怎么勤奋读书，将来在社会上的地位也可能赶不上一个资质平平的布尔乔亚。入读好的小学，除了氛围，还有认识的人脉对孩子的将来有好处。读大学就不用搞这些了，毕竟毕业之后大部分都要各散东西，一辈子都没机会碰面。</span><br>
</p><p><b>悬杪亭: </b><br>
<span>7七麦 发表于 2019-7-9 00:35</span><br>
<span>主楼提到的可是小学啊</span><br>
<span>主楼这事就是俄亥俄，关国家什么事</span><br>
<span>我理解的并不是让他们上不了小学，只是上不了更好的小学吧。不管怎么样义务教育总会有师资更菜一点或者距离更远一点的学校兜底？小学阶段没有接受优质教育→上了差一点的初中→中学毕业没有进入高中的竞争力→早早进入社会，不说这样对不对好不好，但确实是这个设计思路吧。</span><br>
<span>不管你怎么想，我觉得在基本民生领域出现俄亥俄现象就是因为国家懒政啊。给小学留出一大块招生自主权，难道不会预料到自主范围内必然会有人争权夺利？何况为自己后代谋求更好的教育环境是再正当不过的借口了。</span><br>
<span>也不用专门修个小学吧，如果一个文件规范明白城乡招生比例或者明确说不看这些东西，那就没人闹了。</span><br>
</p><p><b>火炎龙: </b><br>
<span>引用第143楼senovo于2019-07-08 15:50发表的:</span><br>
<span>引用:十年家里蹲 发表于 2019-7-8 10:04高校安排黑人留学生住女生宿舍楼的时候，女生家长......</span><br>
<span>@senovo</span><br>
<span>女生宿舍应该是另外一件事</span><br>
<span>好像是高低楼层划分，高层住留学生低层是女生宿舍，然后总有人来骚扰</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>souffle: </b><br>
<span>农民在中国是政治正确，农民工是正确中的正确，农名工子弟是稀有种。谁敢教育。</span><br>
</p><p><b>小布尔乔亚: </b><br>
<span>核心问题根本不是农民工子女素质问题吧，如果允许农民工子女入学，反正学区房价格也会变化，自负盈亏咯，谁叫郭嘉搞学区房教育产业化</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1845074[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>不明白为什么不能跟农民工子弟一起上学[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1845074-1-1.html</link>
      <description>不明白为什么不能跟农民工子弟一起上学&#13;
https://weibo.com/1769741763/HCes0CUGh
&#13;
洛之秋 
&#13;
7月6日 18:14 来自 微博 weibo.com 已编辑
&#13;
耳闻，国内某高校的附属小学要收农民工子弟入学，有子女在该校就读的大学老师遂联名上书，终于成功逼迫该小学撤回招生决定......这是一个在互联网上社会正义感随时爆表的时代，可一旦追求正义公平打扰到了本人实际的岁月静好，很多人就选择另一套价值体系了。 ​​​​
&#13;
微博上看到这个，评论各种社会达尔文主义。平时就感觉很奇怪，不少人都不喜欢有民工子弟一起读书。如果一所学校有余力接受一批人（不是人都满了还塞人的话）不会影响到教学质量吧？为什么总有那么多人反对</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>wanxx 发表于 2019-7-8 15:53</span><br>
<span>怎么总扯到阶级上去</span><br>
<span>花了钱买了学区房, 别的家长没付出没这么多, 孩子也上了同样的学校, 觉得自己 ...</span><br>
<span>那是地产商无良</span><br>
</p><p><b>草莓香茶: </b><br>
<span> 本帖最后由 草莓香茶 于 2019-7-8 16:14 编辑 </span><br>
<span>某些自称中产阶级的嘴脸真的难看，自己分明就是私立都送不起的穷逼，子女只能就读于公立学校接受义务教育，然后还理直气壮的搞阶级划分不许农名工子弟读，脸大如盆。</span><br>
<span>我初一就读的学校算是区里最好的公立中学了，当初也是买了学区房才分进去就读的，学校有个所谓重点班，其他班师资比较平均，都有年轻老师，就这个班年级主任直接管任课老师全是高级教师，但这个重点班划分和成绩无关，里面全是走后门有关系的权贵子弟，根本上和普通家庭隔离开，一学期之后这个班学风最差成绩最差，我小学一个好朋友曾经是性格乖长得好看成绩好小学一直是学习委员的小姑娘进了这个班，初三打胎，高中都没考上靠家里进了个普通高中，最后上了个大专还退学了，我初二转学后来又搬家就断了联系，这些还是她妈和我妈遇到我妈再告诉我的。</span><br>
<span>我初二转去了一所新开的私立学校，因为是新校没名气，那时候私立认可度又不高，生源真的不咋地，除了我这种父母停薪留职从工人变成生意人实在没空管的，还有很多都是之前学校遭遇过劝退或者之前学校背了处分进来的，我公立学校的年级排名100左右进去年级第2，但我进去以后也没被带坏啊，反而做了鸡头自信来了，学校又舍得砸师资返聘了不少重点中学的退休教师，最后初三的成绩在之前的公立学校也能排上年级前10。中考我们学校重高率全市第一。</span><br>
<span>高中进了省重点，按国家要求有宏志生。不知道出于什么考虑除了个别宏志生分到其他班，大部分统一在一个班里了，整个班全是农村来的，当时其他班同学还嘲笑说路过那班门口都有味，这个班中考成绩最差，进校摸底考试全科全年级倒数第一，但是人家班第一学期期中考就已经是除了英语还是倒数第一其余单科都在中上，期末就已经是平均分第一，高一下学期开始更是连英语在内的单科门门第一再也没下来过。</span><br>
<span>所以某些自称中产的别找什么孩子会被带坏的理由了，就是俄亥俄，农民工子弟会不会带坏你们小孩不好说，就你们这种心态教育出来的肯定不咋地</span><br>
</p><p><b>响音: </b><br>
<span>我还是说句吧</span><br>
<span>我父亲的学校农民工子女居多</span><br>
<span>所以我在中2的时候他宁愿交高价都把我送去县里一个实验中学读书了</span><br>
</p><p><b>草莓香茶: </b><br>
<span>wanxx 发表于 2019-7-8 15:53</span><br>
<span>怎么总扯到阶级上去</span><br>
<span>花了钱买了学区房, 别的家长没付出没这么多, 孩子也上了同样的学校, 觉得自己 ...</span><br>
<span>这不应该是傻逼学区政策的锅吗？要是真的平等了，你都不用买学区房了</span><br>
</p><p><b>草莓香茶: </b><br>
<span>响音 发表于 2019-7-8 16:12</span><br>
<span>我还是说句吧</span><br>
<span>我父亲的学校农民工子女居多</span><br>
<span>送去县里？你家在镇上？你一乡镇出身，如何产生了和农民工子女不一样的错觉？</span><br>
</p><p><b>剑鹰: </b><br>
<span>对事不对人 发表于 2019-7-8 09:53</span><br>
<span>不是不和农民工子弟上学，而是不和沙雕一起上学。不是说农民工子弟系沙雕，而是农民工子弟系沙雕的概率大一 ...</span><br>
<span>张嘴就来啊，沙雕是什么标准，学习不好么？</span><br>
<span>有句古话再说一遍，仗义每多屠狗辈负心多是读书人</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>花点钱送私立不就结了，菜场小学不就那样吗</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span> 本帖最后由 7七麦 于 2019-7-8 16:36 编辑 </span><br>
<span>woc笑死我了，一边说社会分层固化上升无望，一边又说不和农民工的孩子一块上学是我们的自由</span><br>
<span>食屎去吧，记得下次再有阶级固化的帖子别跳出来，小心别人打脸</span><br>
</p><p><b>西园: </b><br>
<span>如果是这贴里某些人牟足了劲让自己孩子上了贵族学校，同校的资本家们联合抗议，估计又是另一副面孔了</span><br>
</p><p><b>ntrntr1: </b><br>
<span>我觉得看吧，要是对教学质量影响不大也无所谓啊，招收农民工子弟看样子也不是全收吧，既然现在小学收人都面试，那农民工子女也面试测试下不就得了，爱搞事的父母素质太低的不收，正常的都可以啊</span><br>
<span>要是全收的话确实有点政确的意思，毕竟现在好点的小学资格卡得这么严，单纯因为政确就全收还是比较那啥的</span><br>
</p><p><b>响音: </b><br>
<span>草莓香茶 发表于 2019-7-8 16:16</span><br>
<span>送去县里？你家在镇上？你一乡镇出身，如何产生了和农民工子女不一样的错觉？ ...</span><br>
<span>按你说的，农民工家长自己都看不起这种环境的学校哎，你不觉得问题更大么</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span>Trollestia 发表于 2019-7-8 10:13</span><br>
<span>因为每个人都有自我以下阶级固化，自我以上阶级流通的美梦，双标是刻入人类基因的本能啊 ...</span><br>
<span>很好,你发现了一个好的问题,这个问题,可以基因工程修正一下</span><br>
<span>给人类打上一个小补丁 人类升级成1.01版本</span><br>
</p><p><b>草莓香茶: </b><br>
<span>响音 发表于 2019-7-8 16:35</span><br>
<span>按你说的，农民工家长自己都看不起这种环境的学校哎，你不觉得问题更大么 ...</span><br>
<span>追求更好的环境可以理解，毕竟孟母都三迁过，下定决心肯掏钱什么环境没有呢？私立，国际学校，直接送出国。但又不肯多掏钱自己水平素质也不咋地，占着公共教育资源不许别人用的傻逼我理解不了。还有你这种自己瞧不起自己的我也理解不了。我觉得问题挺大的。</span><br>
</p><p><b>比邻星: </b><br>
<span>穷比装蒜的造作样子，甚是可笑</span><br>
</p><p><b>响音: </b><br>
<span>草莓香茶 发表于 2019-7-8 16:41</span><br>
<span>追求更好的环境可以理解，毕竟孟母都三迁过，下定决心肯掏钱什么环境没有呢？私立，国际学校，直接送出国 ...</span><br>
<span>这到不至于</span><br>
<span>我高中凭自己本事靠了个国家级示范高中</span><br>
<span>理想是人人平等当然没错，面对现实否是实际问题，时代会往好的发展，以后也不至于这么严重，因为素质考核起来后没钱学个屁的素质，这群人和农民工子女又在同一个起跑线上，真正要命是我爹，他也是不服气过的，自己要教我，结果老老实实认栽，他在那个环境下教我不如我一个人在外面住校读书</span><br>
</p><p><b>哈桑: </b><br>
<span>希斯塔姆 发表于 2019-7-8 14:03</span><br>
<span> 有点困惑，泥潭面对美国高校固定比例招收尼哥的时候不是一片白左傻逼早晚要完的嘲讽之声吗 换成我国小学按 ...</span><br>
<span>因为小学教育是普及性的教育，而高校教育是选拔性的教育啊？明白吗？不明白的话考完高考再想想</span><br>
</p><p><b>AualloniaMK2: </b><br>
<span>温格不是没有缘由的</span><br>
</p><p><b>日本天皇: </b><br>
<span>难怪地富反坏右要挨批斗，看见泥潭某些人的嘴脸我是恨不得一拳打上去</span><br>
</p><p><b>天真无鞋: </b><br>
</p><p><b>mkii量产型: </b><br>
<span>我小时候就这操行了，我小学规模很小，一个年级就两个班，一个班不超过40人，然后一班都是上海户口，二班都是外地户口或者民工子弟，我们班主任清清楚楚让我们少和二班交流，但实际教室就在隔壁，不可能不交流，但是至少底线多少还有点没有拒绝教育，当然我也很清楚完全放养的下限会有多低，但是也没现在这群伪君子讲的这么吓人成为混子染缸</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>类似“我真有两头牛”</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>巨大魔法师: </b><br>
<span>疑点重重 泥潭网友大概又被段子钓鱼了</span><br>
<span>如果这些农民工子弟按教育部规则是有资格入学的。</span><br>
<span>难道公立学校还能拒收？一吿一个准。</span><br>
<span>如果这些农民工子弟按规矩是没资格入学的，学校还能破格录取？那不是慷他人之慨的白左行为吗？那还是一吿一个准</span><br>
</p><p><b>LOTEUS: </b><br>
<span>AualloniaMK2 发表于 2019-7-8 16:55</span><br>
<span>温格不是没有缘由的</span><br>
<span>写《出身论》的遇罗克1970年枪毙了，谢谢。</span><br>
</p><p><b>bot01: </b><br>
<span>孟母三迁？</span><br>
</p><p><b>balala: </b><br>
<span>一般农民工的孩子学习更为刻苦</span><br>
</p><p><b>mingminlun: </b><br>
<span>每次到这种时候我就想起泥潭津津乐道的孤儿化了</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G970N, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>巨型猫: </b><br>
<span>草莓香茶 发表于 2019-7-8 15:20</span><br>
<span>不想让自己的孩子和农民工孩子一起读书，那就搬去没有农民工的富人区读高学费的贵族学校，明明和农民工一 ...</span><br>
<span>大家都是无产，人美国倪哥还能骂骂倪哥，我们这种农民工子女嫌弃下自己咋又惹到高贵的您了</span><br>
<span>您觉得我的观点有问题的话，大可以把自己家的小孩丢到三四线县城，找个农民工子女多的学校念几年书，让时间证明一切</span><br>
</p><p><b>tcn741: </b><br>
<span>世间奇男王保保 发表于 2019-7-8 10:02</span><br>
<span>我天天坐校车去老校区，车上也经常有所谓的高校老师的孩子一起去上小学，真的是又吵又闹，在车上肆意妄为， ...</span><br>
<span>不要拿个体来指代整体，你碰见的高校教师的孩子素质差，但是高校教师的孩子肯定也有素质好的，只不过你没遇上，同样的道理，农村里的孩子有素质好的，也有素质差的，那些父母的想法是从整体上来看，农村里的孩子素质不好的可能性更大一点，所以为了防止自己的孩子被带坏，为了杜绝这种可能性，所以反对自己的孩子跟农民工子弟一起上学，虽然听起来对农村的孩子不公平，但是可以理解，真正值得反思的是社会怎么变成了这个样子</span><br>
</p><p><b>亚瑟·摩根: </b><br>
<span>在农村老家长大上学的我看了前面几楼对泥潭成分有了新的认识</span><br>
</p><p><b>巨型猫: </b><br>
<span>tcn741 发表于 2019-7-8 18:24</span><br>
<span>不要拿个体来指代整体，你碰见的高校教师的孩子素质差，但是高校教师的孩子肯定也有素质好的，只不过你没 ...</span><br>
<span>父母那一辈的教育没跟上，我国落后地区的居民素质其实大家都懂，小孩是比较无辜的</span><br>
</p><p><b>Lamic: </b><br>
<span>就这样也好意思声讨阶级固化</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BKL-AL20, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>lhyxw: </b><br>
<span>シャル 发表于 2019-7-8 10:11</span><br>
<span>你让外国民工小孩同班的话一样没问题啊</span><br>
<span>所以最终还是证明了亲不亲，阶级分这话？</span><br>
</p><p><b>山下野人: </b><br>
<span>所以农民工子弟多的小学都没去过的人在这里声讨阶级固化，是不是另一种白左嘴脸呢</span><br>
</p><p><b>RGM-87: </b><br>
<span>第一眼看成职工子弟小学 心想我们职工子弟小学的怎么你了</span><br>
</p><p><b>lupu: </b><br>
<span>我女儿读的幼儿园就有很多农民工的孩子。没觉得有啥问题啊。我觉得还是不能剥夺孩子读书的权利。</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>Trollestia 发表于 2019-7-8 10:13</span><br>
<span>因为每个人都有自我以下阶级固化，自我以上阶级流通的美梦，双标是刻入人类基因的本能啊 ...</span><br>
<span>人往高处走，水往低处流，都可以和物理性质相提并论了</span><br>
</p><p><b>亚雷斯: </b><br>
<span>作为小学教师的感觉，事儿逼家长的主力是所谓中产而不是农民工。</span><br>
<span>我们学校作为郊区的分校，因为主校施工接收了一批他们的学生，见识了各种奇葩，真是熊孩子背后必定有一个熊家长。我们原本的学生确实学习能力差一点，但教起来真的舒服很多。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>杀人诛心莫过于此</span><br>
</p><p><b>爱尔米娜: </b><br>
<span>wanxx 发表于 2019-7-8 15:53</span><br>
<span>怎么总扯到阶级上去</span><br>
<span>花了钱买了学区房, 别的家长没付出没这么多, 孩子也上了同样的学校, 觉得自己 ...</span><br>
<span>因为阶级分析法是观察和分析社会中各种社会现象的基本方法，一切模糊阶级的说法都是别有用心的人为了获取自身阶级最大利益的办法</span><br>
</p><p><b>ChellyL: </b><br>
<span>我也不懂，多接触各种人也不错的</span><br>
<span>我学会讲脏话就是小学六年级和我同桌学的，她家里是做小本生意的我觉得还行吧</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5000, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>mellshon001: </b><br>
<span>未知 发表于 2019-7-8 12:20</span><br>
<span>农民工弟子没筛选过拉低普通孩子的水平是必然 如果给个机会让农民工弟子也考一轮，最优秀的5%也不是不能一 ...</span><br>
<span>你在潭里喷过美国医学院和法学院的入学套路么？</span><br>
</p><p><b>天下有狗狗: </b><br>
<span>据我观察 小学还是需要家长配合管教的 农民工没时间好好管教小孩的多 所以小孩捣蛋的也多</span><br>
<span>不说教坏别人 在课堂上闹闹事一个班都不用学了</span><br>
</p><p><b>南门二: </b><br>
<span>我国路灯挺多的</span><br>
</p><p><b>masonknight: </b><br>
<span>阶级斗争</span><br>
</p><p><b>战术核辣条: </b><br>
<span> 本帖最后由 战术核辣条 于 2019-7-8 19:39 编辑 </span><br>
<span>“国内某高校的附属小学要收农民工子弟入学，有子女在该校就读的大学老师遂联名上书”</span><br>
<span>这难道不是吃柠檬酸的吗，我是这所高校的老师是堂堂大学教授，所以我的孩子能在附属小学上学。现在你告诉我，农民工也能和我一个待遇？那当然是不高兴的</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>koocbl: </b><br>
<span>十年家里蹲 发表于 2019-7-8 10:04</span><br>
<span>高校安排黑人留学生住女生宿舍楼的时候，女生家长既不出来闹也不觉得自己的孩子贬值，买房说不成立 ...</span><br>
<span>是中小学有留学生还是大学家长排斥农民工子弟呢？</span><br>
</p><p><b>太阳以西: </b><br>
<span>我小学上的是国企内部小学，当时有几个农民工子女插班生，的确不行，成绩差平均线90分一大截，男生喜欢打架，女生看着还行，其实人品性格也不行，借了我一本少儿百科全书，毕业时叫她还都不还，至今未还</span><br>
</p><p><b>婉兮: </b><br>
<span>学习李家坡先进经验，按成绩分abcde班，每年按期末成绩重新分班，不以出身论学霸。</span><br>
</p><p><b>masakahaha: </b><br>
<span>响音 发表于 2019-7-8 16:12</span><br>
<span>我还是说句吧</span><br>
<span>我父亲的学校农民工子女居多</span><br>
<span>和农民工有什么关系，你父亲知道自己学校师资不好，所以送你去好学校读书，和农民工子女有什么关系</span><br>
<span>你嫌弃农民工子女的时候，有没有想过自己上学时被本地学生嫌弃</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>而我则从来不知道以前的大多同学父母究竟是农民工还是老总</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1845074[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>不明白为什么不能跟农民工子弟一起上学[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1845074-1-1.html</link>
      <description>不明白为什么不能跟农民工子弟一起上学&#13;
https://weibo.com/1769741763/HCes0CUGh
&#13;
洛之秋 
&#13;
7月6日 18:14 来自 微博 weibo.com 已编辑
&#13;
耳闻，国内某高校的附属小学要收农民工子弟入学，有子女在该校就读的大学老师遂联名上书，终于成功逼迫该小学撤回招生决定......这是一个在互联网上社会正义感随时爆表的时代，可一旦追求正义公平打扰到了本人实际的岁月静好，很多人就选择另一套价值体系了。 ​​​​
&#13;
微博上看到这个，评论各种社会达尔文主义。平时就感觉很奇怪，不少人都不喜欢有民工子弟一起读书。如果一所学校有余力接受一批人（不是人都满了还塞人的话）不会影响到教学质量吧？为什么总有那么多人反对</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>水表: </b><br>
<span>还是那句话，请背诵中华人民共和国宪法第一章第一条。你这么有钱，喜欢资本主义那一套可以让孩子出国留学、读名校，非要在社会主义国家歧视工农阶级？</span><br>
</p><p><b>Diabolosis: </b><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9300, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.4</span><br>
</p><p><b>破罐子: </b><br>
<span>这里的评论让我有种我平时对待绿绿帖子的既视感。</span><br>
</p><p><b>masakahaha: </b><br>
<span>穷生奸计，富长良心呸</span><br>
<span>泥潭整天嘲讽印度种姓，到了自己身上就觉得孩子不能和农民工子女接触，您是婆罗门还是刹帝利，您配吗</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>那牛喝多: </b><br>
<span>泥潭小布尔乔亚的双标言论真的令人作呕</span><br>
</p><p><b>tnt13: </b><br>
<span> 本帖最后由 tnt13 于 2019-7-8 13:24 编辑 </span><br>
<span>谈阶级的还是歇歇吧，这年头，孩子考大学的焦虑已经从小学就开始，确实是真有一头牛的</span><br>
<span>楼上有位说得很对，小学看的不是学生素质，是家长素质</span><br>
<span>另外很多分不清小部分和大部分区别的应该从小学算数重修</span><br>
</p><p><b>哈桑: </b><br>
<span>俺们国小布尔乔亚不就是这样婶儿滴吗？对官僚和大资产阶级嫉妒得不行，对无产阶级则是避之不及</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span>这小布尔乔亚的德行...</span><br>
<span>别生孩子，为人类灭亡做一份贡献吧</span><br>
<span>如果没骂过996的话，可以扔石头</span><br>
</p><p><b>欧阳明: </b><br>
<span>23333，这楼是真的“我有一头牛”</span><br>
</p><p><b>Sliverstrike: </b><br>
<span>作为经常需要雇佣民工的行业从业者，我接触过的各年龄层各省市的民工兄弟不少，</span><br>
<span>就个人素质，道德修养，智力水平来说，当然有层次低下智力堪忧的，但绝大多数民工兄弟都是非常善良聪明的正常人，就平均素质来说一点都不比城市小白领来的低。</span><br>
<span>那些总以为自己比民工高一等的城市社畜不知道平时接触过多少民工啊？怕不是脑补出的优越感</span><br>
<span>也不难理解，毕竟平时已经是城市环境的最底层了，要是还不能在民工兄弟身上找回点优越感估计人生就失去意义了。</span><br>
</p><p><b>欧阳明: </b><br>
<span>我是谁是我 发表于 2019-7-8 13:31</span><br>
<span>但是泥潭网友不是连老婆都没有 牛究竟哪里来的</span><br>
<span>泥潭真结婚的数量从来不少，不发帖而已</span><br>
</p><p><b>mengkane: </b><br>
<span>elflie 发表于 2019-7-8 12:35</span><br>
<span>泥潭婆罗门真多，而且怕不是精神婆罗门更多</span><br>
<span>如果你有能力，你可以把孩子送去国外，这是很简单的办法</span><br>
<span>如果你 ...</span><br>
<span>快得了吧，要是真有实力去国外贵族/精英学校的那早跑了。实力一般的送去一般的中小学和黑墨绿白垃圾一起?</span><br>
<span>国内学校里有问题了无论是明时暗都处理的了，国外指不定什么帽子就扣过来了。</span><br>
</p><p><b>罗蒙诺索夫: </b><br>
<span>草了。。联名请愿好啊，把自己娃名字写上公示，看看结果吧</span><br>
</p><p><b>すぴぱら: </b><br>
<span>现在要讲市场化 讲看不见的手</span><br>
<span>你们这么不愿意和农民工兄弟在一起，努力调高学区房价，建私立小学拉高学费不就完事了，别到时候说压力大读不起书</span><br>
</p><p><b>唠叨: </b><br>
<span> 本帖最后由 唠叨 于 2019-7-8 13:41 编辑 </span><br>
<span>我老婆（小学老师）的观察，本地学生多的班【一定】比外地民工孩子多的班【成绩好】原因是多方面的，家长教育辅导能力。还有责任心。</span><br>
<span>很多民工家长根本不管孩子的。</span><br>
<span>比如最近一个孩子，就是不写作业。</span><br>
<span>叫家长“没时间去。”</span><br>
<span>让家长在家管教孩子写作业“没时间管。”</span><br>
</p><p><b>masakahaha: </b><br>
<span>唠叨 发表于 2019-7-8 13:39</span><br>
<span>我老婆（小学老师）的观察，本地学生多的班【一定】比外地民工孩子多的班【成绩好】原因是多方面的，家长教 ...</span><br>
<span>你把钱扔水里都有个水花，要是成绩还不如农民工子女，不就说明自己的子女智商不行</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 5, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>背后捅刀擎天柱: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2019-7-8 10:17</span><br>
<span>蒋雯丽真好看呐</span><br>
</p><p><b>Magifish: </b><br>
<span>薛素姐 发表于 2019-7-8 10:19</span><br>
<span>当然可以。当年我们45线城市市长的孩子就和卖菜的孩子一起上学。不过时代不同，地方不同，人的思想也不同。 ...</span><br>
<span>新的时代有新的矛盾，网络是情绪的发泄口，</span><br>
</p><p><b>希斯塔姆: </b><br>
<span> 本帖最后由 希斯塔姆 于 2019-7-8 14:07 编辑 </span><br>
<span>有点困惑，泥潭面对美国高校固定比例招收尼哥的时候不是一片白左傻逼早晚要完的嘲讽之声吗</span><br>
<span>换成我国小学按农民工子女身份招生风向怎么又一百八十度转向了</span><br>
<span>到底哪种才算双标这楼上几位“小布尔乔亚”不离嘴的政治学大拿能不能给个准数啊？</span><br>
<span>另外立场来说“机会平等”我是双手赞成，靠成绩说话嘛，“结果平等”是什么鬼，黄皮白左？</span><br>
</p><p><b>巨型猫: </b><br>
<span>我和农民工孩子一起念过书，我不想让自己的孩子也和农民工孩子一起念书</span><br>
<span>什么学习成绩人品素质之类的抛开不说，一起玩久了可能普通话都讲不标准</span><br>
</p><p><b>jctc: </b><br>
<span>一方面坚决支持种族平等</span><br>
<span>另外一方面坚决不和黑人住邻居</span><br>
<span>差不多就是这个思路了</span><br>
</p><p><b>konev: </b><br>
<span>skullgreymon 发表于 2019-7-8 10:16</span><br>
<span>慷他人之慨是不是有点恶心，这种事情跟自闭症一样自愿就好了呀。愿意跟xx群体一起的就跟他们一起生活，不愿 ...</span><br>
<span>你说得很对，自愿就好。</span><br>
<span>学校一视同仁招生，愿意读的买学区房迁户口正常入学，不愿意一起读的不要入学，搬家去买别的学区房。</span><br>
</p><p><b>唠叨: </b><br>
<span>masakahaha 发表于 2019-7-8 13:44</span><br>
<span>你把钱扔水里都有个水花，要是成绩还不如农民工子女，不就说明自己的子女智商不行</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI...</span><br>
<span>没看明白，你说的话跟我说的话有什么关系么？</span><br>
</p><p><b>lixianfyss: </b><br>
<span>观自在 发表于 2019-7-8 11:04</span><br>
<span>所以才搞应试教育啊。</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
<span>可是现在很多地方明令禁止小学入学考试，很头疼。</span><br>
</p><p><b>巨大魔法师: </b><br>
<span> 本帖最后由 巨大魔法师 于 2019-7-8 14:13 编辑 </span><br>
<span>jctc 发表于 2019-7-8 14:05</span><br>
<span>一方面坚决支持种族平等</span><br>
<span>另外一方面坚决不和黑人住邻居</span><br>
<span>差不多就是这个思路了 ...</span><br>
<span>看顶楼应该是原来没资格进的进了一批</span><br>
<span>一方面骂白左</span><br>
<span>一方面又支持白左那套比例分配的方案</span><br>
<span>算黄左？</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>希斯塔姆 发表于 2019-7-8 14:03</span><br>
<span>有点困惑，泥潭面对美国高校固定比例招收尼哥的时候不是一片白左傻逼早晚要完的嘲讽之声吗</span><br>
<span>换成我国小学按 ...</span><br>
<span>美国黑人真正需要的是基础教育，能半只脚跨进高校的都是非富则贵的奥利奥！</span><br>
</p><p><b>lixianfyss: </b><br>
<span>沉默之声 发表于 2019-7-8 11:17</span><br>
<span>教育的目的不是普惠是要搞啥子贵族教育效果？？？</span><br>
<span>应试教育当然不是普惠，而是要比别人分高。</span><br>
</p><p><b>马僧虔: </b><br>
<span>我连牛都没有</span><br>
</p><p><b>lightdog: </b><br>
<span>喷了~</span><br>
<span>你们都怎么在小学遇到民工子弟的？！</span><br>
<span>我以前读那破小学连大点的操场都没有课间操一路排到校门外的胡同里去了就这辣鸡条件也没遇到同班有民工子弟......</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span>lixianfyss 发表于 2019-7-8 14:14</span><br>
<span>应试教育当然不是普惠，而是要比别人分高。</span><br>
<span>比别人分高那也得是开始义务教育以后啊</span><br>
<span>小学入学之前课本都不一样，连个课纲考点都没有，考个鸡毛应试教育</span><br>
<span>以及早就有研究成果表明小学入学前的教育差距到小学三年级就没有影响了</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>mengkane 发表于 2019-7-8 10:46</span><br>
<span>你有过一个小孩在幼儿园不会骂脏话刚上小学几天就cnm nmb这种满嘴的经历么</span><br>
<span>有了你就会理解这帮家长 ...</span><br>
<span>我儿子班上满口脏话的两个同学都是大公司老总的孩子，儿子的口癖都是跟那两学的。不过我倒不觉得有啥问题，这些口癖迟早都会学上的，大人自己都说为什么不让孩子说。我也就跟儿子约定好学校和男同学可以说，和老师女同学以及在家不能说，否则被我听到，一个字一记屁股。</span><br>
</p><p><b>skullgreymon: </b><br>
<span>konev 发表于 2019-7-8 15:09</span><br>
<span>你说得很对，自愿就好。</span><br>
<span>学校一视同仁招生，愿意读的买学区房迁户口正常入学，不愿意一起读的不要入学， ...</span><br>
<span>学校一视同仁按照一表二表招生顺序招生，没人会去闹。事实上绝大多数公立小学都是这么做的</span><br>
</p><p><b>lipo: </b><br>
<span>你愿让你的子女跟泥潭巨魔的子女一块上学么？</span><br>
</p><p><b>lixianfyss: </b><br>
<span>观自在 发表于 2019-7-8 14:29</span><br>
<span>比别人分高那也得是开始义务教育以后啊</span><br>
<span>小学入学之前课本都不一样，连个课纲考点都没有，考个鸡毛应试教 ...</span><br>
<span>那就只能搞流动分班制度。</span><br>
</p><p><b>daizhenye: </b><br>
<span>世间奇男王保保 发表于 2019-7-8 10:02</span><br>
<span>我天天坐校车去老校区，车上也经常有所谓的高校老师的孩子一起去上小学，真的是又吵又闹，在车上肆意妄为， ...</span><br>
<span>就是这么回事。我带过的小班，中产家庭的较多，没看出有钱人家和一般家庭小孩有什么大差别，素质差的比例基本是一样的。</span><br>
<span>无非是一般家庭的教育投入，最后会远远落后那些有钱家庭罢了。</span><br>
<span>说什么信王侯将相宁有种乎好笑死了，就好像千年封建集权社会不是靠阶级是靠幻想建立起来的一样。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HRY-AL00a, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>mengkane: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-7-8 14:30</span><br>
<span>我儿子班上满口脏话的两个同学都是大公司老总的孩子，儿子的口癖都是跟那两学的。不过我倒不觉得有啥问题 ...</span><br>
<span>排除不了个人就只能排除群体。量化不了群体形象还不是只能靠个人大致感官了呗。</span><br>
</p><p><b>千墨云烟: </b><br>
<span>自以为是中产的呗嫉妒上层 看不起下层</span><br>
<span>我小学就是最普通小学农民工子弟不少没啥有反对</span><br>
</p><p><b>masakahaha: </b><br>
<span>唠叨 发表于 2019-7-8 14:09</span><br>
<span>没看明白，你说的话跟我说的话有什么关系么？</span><br>
<span>没看到编辑后的内容就回复了</span><br>
<span>双方投入资源不一样，孩子的成绩肯定不一样</span><br>
</p><p><b>草莓香茶: </b><br>
<span> 本帖最后由 草莓香茶 于 2019-7-8 15:16 编辑 </span><br>
<span>基础的义务教育作为公立学校本身就没有资格挑选生源，因为义务教育必须人人接受，不愿意自己孩子和农民工子弟一起读书的自称中产阶级的要么搬家要么送去私立自己想办法，闹什么闹，搞歧视的傻逼还有理了？</span><br>
<span>我甚至觉得没什么人的山区都不该建什么乡镇小学，父母外出务工的全部父母工作地点就近入学，父母在家务农的全部就近的市县就读，距离远不方便回家的学生安排食宿。</span><br>
<span>劳师动众的建各种乡村学校，没老师愿意去，只能靠短期支教的志愿者支撑，教学质量无法保证，然后城镇化以后这种乡下人都没了，花资源建的学校没人就读了</span><br>
</p><p><b>草莓香茶: </b><br>
<span>巨型猫 发表于 2019-7-8 14:03</span><br>
<span>我和农民工孩子一起念过书，我不想让自己的孩子也和农民工孩子一起念书</span><br>
<span>什么学习成绩人品素质之类的抛开不 ...</span><br>
<span>不想让自己的孩子和农民工孩子一起读书，那就搬去没有农民工的富人区读高学费的贵族学校，明明和农民工一样无产阶级装什么大尾巴狼呢</span><br>
</p><p><b>人民币之辉: </b><br>
<span>就楼里这样，和泥潭中产比还不如和农民工子女一起上学，起码最后是挂路灯的不算被挂的</span><br>
</p><p><b>上将郝萌: </b><br>
<span>我小学时候班上同学家里包括效益好的国企、濒临破产国企、搞科研的事业单位、附近农村农民子弟。然后小孩就自觉按照父母工作单位拉帮结派。科研单位小孩是食物链顶层，因为普遍成绩好，还可以和老外（科研单位外国专家及其小孩）一起玩。农民子弟比较彪悍，上课捣乱、跟校外打架、在班上做生意的都是他们，其他家长都会提醒自己家“不要和卖菜的小孩玩”，但其中也有一些认真学习成绩很好的，经常被老师表扬。现在想起来，当年真是简洁明了的阶级教育啊</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0</span><br>
</p><p><b>水泥键盘: </b><br>
<span>很简单，问一下周围的教师朋友就知道该怎么做了</span><br>
<span>另外这不是种族问题，更接近于职业歧视。种族问题还好解决，弄个考试择优录取大家都没话说，要想消除职业歧视真得花不少时间</span><br>
</p><p><b>senovo: </b><br>
<span>十年家里蹲 发表于 2019-7-8 10:04</span><br>
<span>高校安排黑人留学生住女生宿舍楼的时候，女生家长既不出来闹也不觉得自己的孩子贬值，买房说不成立 ...</span><br>
<span>第一，家长出来闹的</span><br>
<span>第二，是把硕博楼单人公寓腾空给留学生，不是放黑男进女生宿舍</span><br>
</p><p><b>草莓香茶: </b><br>
<span>希斯塔姆 发表于 2019-7-8 14:03</span><br>
<span>有点困惑，泥潭面对美国高校固定比例招收尼哥的时候不是一片白左傻逼早晚要完的嘲讽之声吗</span><br>
<span>换成我国小学按 ...</span><br>
<span>把基础阶段的义务教育和高等教育高校录取混在一起说是怕不是蠢又坏。</span><br>
<span>高等教育不择优录取搞政治正确，白左可不是💊。</span><br>
<span>小学作为基础义务教育阶段本来就没有选拔要求平等有什么问题？</span><br>
</p><p><b>Toky: </b><br>
<span>雪山侠 发表于 2019-7-8 11:40</span><br>
<span>就村比的素质，我还歧视不得了？</span><br>
<span>那你这素质又是什么比？我能不能歧视你？</span><br>
</p><p><b>wanxx: </b><br>
<span>怎么总扯到阶级上去</span><br>
<span>花了钱买了学区房, 别的家长没付出没这么多, 孩子也上了同样的学校, 觉得自己亏大了</span><br>
<span>是不是农民工子弟没那么重要吧</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>齐雨绮语 发表于 2019-07-08 10:50:51</span><br>
<span>换个思路想想，楼主你能接受花大价钱买的商品房小区，里面有安置房和经济适用房吗 ...这个已经闹很久了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>bright: </b><br>
<span>全都是屁股问题</span><br>
</p><p><b>net13p: </b><br>
<span>动不动就感叹阶级固化的就是同一批人</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1845074[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>不明白为什么不能跟农民工子弟一起上学[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1845074-1-1.html</link>
      <description>不明白为什么不能跟农民工子弟一起上学&#13;
https://weibo.com/1769741763/HCes0CUGh
&#13;
洛之秋 
&#13;
7月6日 18:14 来自 微博 weibo.com 已编辑
&#13;
耳闻，国内某高校的附属小学要收农民工子弟入学，有子女在该校就读的大学老师遂联名上书，终于成功逼迫该小学撤回招生决定......这是一个在互联网上社会正义感随时爆表的时代，可一旦追求正义公平打扰到了本人实际的岁月静好，很多人就选择另一套价值体系了。 ​​​​
&#13;
微博上看到这个，评论各种社会达尔文主义。平时就感觉很奇怪，不少人都不喜欢有民工子弟一起读书。如果一所学校有余力接受一批人（不是人都满了还塞人的话）不会影响到教学质量吧？为什么总有那么多人反对</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>冰凌火焰: </b><br>
<span>我觉着最根本原因还是另一种程度的不公平吧，我花几百万买的学区房才能入学，凭什么你租个房子就能入学了。</span><br>
<span>如果大家都是租房能入学，或者都要买房才能入学，估计他们也不会介意什么农民工啥的。</span><br>
</p><p><b>redfea2: </b><br>
<span>农民就是中国的泥哥，虽然大家嘴上天天喊着平等，其实心里一个比一个歧视</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>JOY_GoGo: </b><br>
<span>ualiant 发表于 2019-7-8 09:50</span><br>
<span>确实不影响什么，就跟过去的宏志班也没见让其他学生分数变高一样，这跟跑去农民工小学就读是不一样的。</span><br>
<span>然 ...</span><br>
<span>商品房小区如果有一部分是回迁房那买的人肯定闹得凶</span><br>
</p><p><b>齐雨绮语: </b><br>
<span>坟头草三尺 发表于 2019-7-8 11:15</span><br>
<span>中国的中产能接受像美国那样警察都变成高级住宅区的保安吗？不要以为自己就是“阶级隔离”的受益者。 ...</span><br>
<span>也没听说美国中产地区治安有多少差啊，当然他们有gun，那玩意比较影响治安。</span><br>
</p><p><b>JOY_GoGo: </b><br>
<span>Litccc 发表于 2019-7-8 10:43</span><br>
<span>谁家还不是农民过来的呢</span><br>
<span>说得好，不过美国在几百年前还都是土著人呢。为啥现在大家都争着移民过去呢。</span><br>
</p><p><b>完先生: </b><br>
<span>还是懒</span><br>
<span>学习一个衡二</span><br>
</p><p><b>takami: </b><br>
<span>十年家里蹲 发表于 2019-7-8 10:04</span><br>
<span>高校安排黑人留学生住女生宿舍楼的时候，女生家长既不出来闹也不觉得自己的孩子贬值，买房说不成立 ...</span><br>
<span>因为被黑人留学生看上是女生升值了啊，她们家长高兴还来不及呢</span><br>
<span>能来中国留学的不少都是酋长继承人哦</span><br>
</p><p><b>j5g27: </b><br>
<span> 本帖最后由 j5g27 于 2019-7-8 11:41 编辑 </span><br>
<span>泥潭真是太精英了，你们想象中农民工子女到底是什么样？</span><br>
<span>虽然我即世界是要不得的，但是至少就我自己和身边朋友以及不少涉及校园欺凌得帖子里面，学校玩欺凌得往往都是家境不错+父母缺乏管教得。</span><br>
<span>父母不教，只管溺爱，所以这群公子哥懒得学反正以后准备出国洗白，加上家有背景校方压根不敢管。</span><br>
<span>农民工子女你说基础差这不假，但真以为现在学校会专门照顾他们？今天不还在玩快班慢班那套。这个群体敢在学校当刺头？分分钟被开，学校眼睛都不需要眨一下。</span><br>
<span>要我说，学校里表现最好得相反是那群中产阶级子女，爹妈深知阶级维持不容易，后代不争气就阶级下滑，所以整天围着子女教育打转。情有可原，但是农民工子女真有那个实力去污染你们这群心理贵族得教学环境么？</span><br>
</p><p><b>叶舞: </b><br>
<span>poco98 发表于 2019-7-8 10:41</span><br>
<span>在校内建造柏林墙隔离带，井水不犯河水</span><br>
<span>老师凭卡出入</span><br>
<span>早就有了</span><br>
</p><p><b>处男鉴黄师: </b><br>
<span>为什么提到农民工小孩就一定是刺头/沙雕/不爱学习？我上小学的时候班上有不少家境不好但学习努力刻苦的同学，还经常被老师作为榜样提出来让大家学习（虽然实质上是伤害了他们自尊）。</span><br>
</p><p><b>lxx123w: </b><br>
<span>对事不对人 发表于 2019-07-08 09:53:38</span><br>
<span>不是不和农民工子弟上学，而是不和沙雕一起上学。不是说农民工子弟系沙雕，而是农民工子弟系沙雕的概率大一 ...大多数人都是这种想法</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>数独无双: </b><br>
<span>有钱人家孩子里也有仗着爹妈权势胡作非为的兔崽子啊</span><br>
</p><p><b>fenugreek: </b><br>
<span>所以伪善才是当代重要品质，每个孩子从小就能到自己父母如何日常满嘴仁义道德，实则一肚子男盗女娼</span><br>
</p><p><b>wangxywd: </b><br>
<span>HughNoman 发表于 2019-7-8 10:58</span><br>
<span>其实我觉得应该过滤的是不好好学习的害群之马；农名工子女肯努力的也不少。同学女儿班上有个孩子，父母被要 ...</span><br>
<span>公立学校似乎只能通过学区和户籍之类的指标过滤学生。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>红左手: </b><br>
<span>泥潭和逼乎平时骂布尔乔亚好像一个个都是革命家</span><br>
<span>到了这时候……</span><br>
</p><p><b>雪山侠: </b><br>
<span>redfea2 发表于 2019-7-8 11:21</span><br>
<span>农民就是中国的泥哥，虽然大家嘴上天天喊着平等，其实心里一个比一个歧视</span><br>
<span>发自我的iPhone via Sara ...</span><br>
<span>就村比的素质，我还歧视不得了？</span><br>
</p><p><b>草化木: </b><br>
<span>我就是农村户口，当初上个也不怎么样的小学还要交特么的择校费</span><br>
<span>学上海那一套，就近入学，入学一年后来个转考，是骡子是马筛筛看，有钱出钱，有力出力</span><br>
</p><p><b>nmnmyang: </b><br>
<span>单独为那些学生成立一个班行不行呢？</span><br>
</p><p><b>LEVY: </b><br>
<span>雪山侠 发表于 2019-7-8 11:40</span><br>
<span>就村比的素质，我还歧视不得了？</span><br>
<span>那你是什么比？</span><br>
</p><p><b>LoliType: </b><br>
<span>我真的有一头牛系列。这些破事儿吵了几十年还没搞定，等下一位毛出来把13亿走资派全干掉吗。</span><br>
</p><p><b>oT3To: </b><br>
<span>十年家里蹲 发表于 2019-7-8 10:04</span><br>
<span>高校安排黑人留学生住女生宿舍楼的时候，女生家长既不出来闹也不觉得自己的孩子贬值，买房说不成立 ...</span><br>
<span>听到自己女儿跟老外一起，说不定家长能在朋友圈吹三天</span><br>
</p><p><b>jeremywu: </b><br>
<span>就连学区内有回迁楼，都有人觉得这个学区变得cheap。。。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ALP-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>泪指环: </b><br>
<span>厨具战士 发表于 2019-7-8 10:27</span><br>
<span>我国是社会主义国家，一切应该是合理规划的，每个人都应该被安排在应该在的位置。农民工应该有自己的学校， ...</span><br>
<span>高配版 朱八八的人口政策么</span><br>
</p><p><b>我是谁是我: </b><br>
<span>红左手 发表于 2019-7-8 11:39</span><br>
<span>泥潭和逼乎平时骂布尔乔亚好像一个个都是革命家</span><br>
<span>到了这时候……</span><br>
<span>“我真有一头牛”</span><br>
<span>等等 泥潭网友啥时候找的老婆</span><br>
</p><p><b>如月尤菲: </b><br>
<span>将来把这些人吊路灯的也说不定是农民工孩子呢</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI COL-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>说好的泥潭都是底层无产阶级呢</span><br>
<span>谁说农民工子弟就一定是刺头了？</span><br>
</p><p><b>ebox: </b><br>
<span>有句话叫“亲不亲，阶级分”</span><br>
</p><p><b>武装野狼: </b><br>
<span>现在教育都已经进入军备竞赛了，凡是有任何可能的威胁都会被压制的。</span><br>
</p><p><b>lalala德玛西亚: </b><br>
<span>您家孩子跟高种姓一起上学。高种姓霸凌您家孩子让您家孩子吃屎，从老师到领导到乡老调解都告诉你是小孩玩闹。你要不乐意小心你老婆第二天就....这屎您是不是吃的与有荣焉啊</span><br>
</p><p><b>有妹是老婆: </b><br>
<span>泥潭都是资产阶级么</span><br>
</p><p><b>遥照_: </b><br>
<span>这事无解，就是用考试筛选，其实效果也不是很好。</span><br>
</p><p><b>白藏主: </b><br>
<span> 本帖最后由 白藏主 于 2019-7-8 12:20 编辑 </span><br>
<span>这楼里有些嘴脸是真的恶心，人家孩子上学最多就是家境不好，怎么就被定性成容易出刺头和沙雕？我小侄女班级最大的恶霸是班长，爹是上海市宣传口的官员，打人骂人都是常事，老师当看不见的，怕不怕？这才是真刺头真沙雕好么？</span><br>
<span>农民工子弟我是没见过的，我家阿姨是四川过来的，孩子刚上初中，数学底子很差，然后我帮忙给辅导了一下，一道题做不出可以急哭，宁可不吃饭也要做出来，待人处事极有礼貌，一起玩的几个小朋友也都是务工人员的子女，偶尔见到都会很礼貌的喊叔叔好，比我们小区里成天只知道扯着嗓子瞎鸡巴乱喊，虐猫虐狗的小畜生们好太多了好么！</span><br>
</p><p><b>bbokay: </b><br>
<span>lxx123w 发表于 2019-7-8 11:38</span><br>
<span>大多数人都是这种想法</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>那给你个机会。家委会面试，待定人数扩大到现在的三倍，通过人数跟原定计划持平，低于计划召开听证会，通过了再强制执行</span><br>
</p><p><b>未知: </b><br>
<span>农民工弟子没筛选过拉低普通孩子的水平是必然 如果给个机会让农民工弟子也考一轮，最优秀的5%也不是不能一起上学</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span>结合前阵时间不同劳动人员对996的态度，所以说谁给了某些人错觉觉得广大劳动人民和年薪十几万甚至几十万的是一股力量呢？事实就是你没把人家当人看，人也不会认为你是他的同伴。</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>都是无产阶级，谁看不起谁呀</span><br>
<span>—— 来自 HMD Global TA-1054, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>kanpachi: </b><br>
<span>不如你找个农民工合租感受下嘛</span><br>
</p><p><b>pigofsunny: </b><br>
<span>tnt13 发表于 2019-7-8 09:46</span><br>
<span>小孩子学习习惯受其他孩子影响</span><br>
<span>其实不只小学，连大学都这样，老师本身是很能体会到这些的，一个班只要有几 ...</span><br>
<span>这是默认农民工子弟素质差？</span><br>
</p><p><b>elflie: </b><br>
<span>泥潭婆罗门真多，而且怕不是精神婆罗门更多</span><br>
<span>如果你有能力，你可以把孩子送去国外，这是很简单的办法</span><br>
<span>如果你没有能力，不能凭自己改变现状，那我觉得跟农民工比区别并不是很大</span><br>
</p><p><b>lancerer: </b><br>
<span>优质教育资源你收了高价，高门槛，现在你要推倒不算，可以，赔钱，钱到位人到位</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>面半倾醋椒: </b><br>
<span>支持按资质分，但是按出生分是什么操作？？？这连社达都不是了吧？这楼的风向是怎么回事</span><br>
</p><p><b>ClamtheElder: </b><br>
<span>赞成反对可以用自己的脚投票，问题是为什么有人能替别人投票。</span><br>
<span>联名让学校修改招生方案太难看了。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi 6, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span> 本帖最后由 初音比良坂 于 2019-7-8 13:02 编辑 </span><br>
<span>我是谁是我 发表于 2019-7-8 12:46</span><br>
<span>联名让学校修改招生方案 就是改变现状啊</span><br>
<span>相比之下泥潭键盘嘴炮批判比较费拉不堪一点</span><br>
<span>所以在小白领被996压榨的时候就不要怪其余行业和其他劳动者冷嘲热讽了，毕竟年薪十几万几十万的主儿和村比打工的是两个物种，人家看你不顺眼也正常。我们从来没有把他们看成自己的伙伴他们又凭什么支援我们呢？底层劳动人民固然憎恨大资本家但还是离他们太远，相比之下他们还是更加羡慕但也更加憎恨那些他们所能触及的小资们。真的有吊路灯的那一天，先被吊的也是我们。</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span> 本帖最后由 spiece 于 2019-7-8 13:05 编辑 </span><br>
<span>面半倾醋椒 发表于 2019-7-8 12:41</span><br>
<span>支持按资质分，但是按出生分是什么操作？？？这连社达都不是了吧？这楼的风向是怎么回事 ...</span><br>
<span>小学已经不是看资质的时候，而是要看父母作为孩子的第一任教师，是否合格的时候了。</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span>ClamtheElder 发表于 2019-7-8 12:42</span><br>
<span>赞成反对可以用自己的脚投票，问题是为什么有人能替别人投票。</span><br>
<span>联名让学校修改招生方案太难看了。</span><br>
<span>联名请愿是很文明的做法，这是为自己的利益发声，而与“投票”这个概念毫不相关。</span><br>
<span>学校如果不予理会，那么就是用脚投票的时候了。</span><br>
</p><p><b>高原命: </b><br>
<span>沉默之声 发表于 2019-7-8 11:17</span><br>
<span>教育的目的不是普惠是要搞啥子贵族教育效果？？？</span><br>
<span>教育目的是普惠，天啊，政治怎么学的？教育就是给国家机器挑选齿轮，别无目的。</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span>nmnmyang 发表于 2019-7-8 11:46</span><br>
<span>单独为那些学生成立一个班行不行呢？</span><br>
<span>你干脆让那个班的班主任重新签合同，只领基本工资算了。</span><br>
</p><p><b>turnxxx: </b><br>
<span>十年家里蹲 发表于 2019-7-8 10:04</span><br>
<span>高校安排黑人留学生住女生宿舍楼的时候，女生家长既不出来闹也不觉得自己的孩子贬值，买房说不成立 ...</span><br>
<span>可是事实上黑人留学生在国内地位就是高啊，至少在官方那里就是这样</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span> 本帖最后由 初音比良坂 于 2019-7-8 13:13 编辑 </span><br>
<span>我是谁是我 发表于 2019-7-8 13:00</span><br>
<span>我怎么记得泥潭网友早就嘲讽过一波了</span><br>
<span>其实是选择性看了，还是支援的多嘲讽的少。我倒不是嘲，我只是觉得泥潭大部分人包括我要有身为既得利益者的自觉，不要受了委屈就说自己无产阶级，尼玛常春腾不如狗985满地走一个个月入一狗两狗或者吃公家饭享受着目前国内最完善保障的都装nmb的无产阶级底层群众。也就欺负真正的劳苦大众底层人民没啥网络话语权</span><br>
</p><p><b>高原命: </b><br>
<span>nmnmyang 发表于 2019-7-8 11:46</span><br>
<span>单独为那些学生成立一个班行不行呢？</span><br>
<span>你为什么不干脆说直接送家庭教师上门服务呢？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1845074[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>不明白为什么不能跟农民工子弟一起上学[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1845074-1-1.html</link>
      <description>不明白为什么不能跟农民工子弟一起上学&#13;
https://weibo.com/1769741763/HCes0CUGh
&#13;
洛之秋 
&#13;
7月6日 18:14 来自 微博 weibo.com 已编辑
&#13;
耳闻，国内某高校的附属小学要收农民工子弟入学，有子女在该校就读的大学老师遂联名上书，终于成功逼迫该小学撤回招生决定......这是一个在互联网上社会正义感随时爆表的时代，可一旦追求正义公平打扰到了本人实际的岁月静好，很多人就选择另一套价值体系了。 ​​​​
&#13;
微博上看到这个，评论各种社会达尔文主义。平时就感觉很奇怪，不少人都不喜欢有民工子弟一起读书。如果一所学校有余力接受一批人（不是人都满了还塞人的话）不会影响到教学质量吧？为什么总有那么多人反对</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ネテロ: </b><br>
<span>不明白为什么不能跟农民工子弟一起上学</span><br>
<span>https://weibo.com/1769741763/HCes0CUGh</span><br>
<span>洛之秋 </span><br>
<span>7月6日 18:14 来自 微博 weibo.com 已编辑</span><br>
<span>耳闻，国内某高校的附属小学要收农民工子弟入学，有子女在该校就读的大学老师遂联名上书，终于成功逼迫该小学撤回招生决定......这是一个在互联网上社会正义感随时爆表的时代，可一旦追求正义公平打扰到了本人实际的岁月静好，很多人就选择另一套价值体系了。 ​​​​</span><br>
<span>微博上看到这个，评论各种社会达尔文主义。平时就感觉很奇怪，不少人都不喜欢有民工子弟一起读书。如果一所学校有余力接受一批人（不是人都满了还塞人的话）不会影响到教学质量吧？为什么总有那么多人反对</span><br>
</p><p><b>tnt13: </b><br>
<span> 本帖最后由 tnt13 于 2019-7-8 09:49 编辑 </span><br>
<span>小孩子学习习惯受其他孩子影响</span><br>
<span>其实不只小学，连大学都这样，老师本身是很能体会到这些的，一个班只要有几个不学的刺头，课堂效果就会差很多</span><br>
</p><p><b>refo2613: </b><br>
<span>正义公平是否包括不想和他们同班呢？</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>确实不影响什么，就跟过去的宏志班也没见让其他学生分数变高一样，这跟跑去农民工小学就读是不一样的。</span><br>
<span>然而家长的思路跟买房差不多，会觉得自己孩子作为该校学生的价值降低了，拿不出手了，就是一种歧视思维和潜意识的固化阶级意图。</span><br>
</p><p><b>对事不对人: </b><br>
<span>不是不和农民工子弟上学，而是不和沙雕一起上学。不是说农民工子弟系沙雕，而是农民工子弟系沙雕的概率大一些。</span><br>
</p><p><b>widder: </b><br>
<span>阶级隔离就此形成</span><br>
</p><p><b>Sherry: </b><br>
<span>确实是个难以回避的问题，谁的孩子遇到了都会跳起来，所以少在微博上装圣母，做真实的自己把 </span><br>
</p><p><b>世间奇男王保保: </b><br>
<span>我天天坐校车去老校区，车上也经常有所谓的高校老师的孩子一起去上小学，真的是又吵又闹，在车上肆意妄为，司机父母一路提醒根本不听的。有时候并没有农民工孩子相处起来的好，也没有什么直接感官上超越农民工孩子的感觉。楼上各位都是自我代入了高校老师？虽然一直在提阶级固化，但是中国不也是喜欢自古以来王侯将相宁有种乎，非要把矛盾激化，对立加深，未来再来一次大碰撞大洗牌吗</span><br>
</p><p><b>ネテロ: </b><br>
<span>tnt13 发表于 2019-7-8 09:46</span><br>
<span>小孩子学习习惯受其他孩子影响</span><br>
<span>其实不只小学，连大学都这样，老师本身是很能体会到这些的，一个班只要有几 ...</span><br>
<span>最近我晚上在新华书店还能见到疑似民工一家在看书买教辅（顺便蹭空调）</span><br>
<span>要不要读书跟家里有没有钱没有关系吧</span><br>
</p><p><b>十年家里蹲: </b><br>
<span>ualiant 发表于 2019-7-8 09:50</span><br>
<span>确实不影响什么，就跟过去的宏志班也没见让其他学生分数变高一样，这跟跑去农民工小学就读是不一样的。</span><br>
<span>然 ...</span><br>
<span>高校安排黑人留学生住女生宿舍楼的时候，女生家长既不出来闹也不觉得自己的孩子贬值，买房说不成立</span><br>
</p><p><b>大哀之君: </b><br>
<span>小资嘴脸</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>シャル: </b><br>
<span>十年家里蹲 发表于 2019-7-8 10:04</span><br>
<span>高校安排黑人留学生住女生宿舍楼的时候，女生家长既不出来闹也不觉得自己的孩子贬值，买房说不成立 ...</span><br>
<span>你让外国民工小孩同班的话一样没问题啊</span><br>
</p><p><b>Trollestia: </b><br>
<span>因为每个人都有自我以下阶级固化，自我以上阶级流通的美梦，双标是刻入人类基因的本能啊</span><br>
</p><p><b>FML: </b><br>
<span>シャル 发表于 2019-7-8 10:11</span><br>
<span>你让外国民工小孩同班的话一样没问题啊</span><br>
<span>这只是大部分人没认识到而已</span><br>
<span>就和十年前公知嚣张现在人人喊打一样</span><br>
<span>大部分家长脑中不利于孩子的因素里暂时没有更新进 鬼佬民工选项</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>skullgreymon: </b><br>
<span>慷他人之慨是不是有点恶心，这种事情跟自闭症一样自愿就好了呀。愿意跟xx群体一起的就跟他们一起生活，不愿意的就不愿意呗</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
</p><p><b>薛素姐: </b><br>
<span>当然可以。当年我们45线城市市长的孩子就和卖菜的孩子一起上学。不过时代不同，地方不同，人的思想也不同。时代轮回了。等待戈多，等待猫。</span><br>
</p><p><b>wlhlz: </b><br>
<span>因为现在太多人跟泥潭网友一样毫无依据的自视甚高</span><br>
</p><p><b>waterstars: </b><br>
<span>薛素姐 发表于 2019-7-8 10:19</span><br>
<span>当然可以。当年我们45线城市市长的孩子就和卖菜的孩子一起上学。不过时代不同，地方不同，人的思想也不同。 ...</span><br>
<span>那市长跟卖菜的区别有多大？怎可能有天龙人和下等地面人区别大？</span><br>
</p><p><b>上海大姨妈: </b><br>
<span>其实还是双标</span><br>
<span>或者说懒政</span><br>
<span>你大学老师的小孩很多也是家长不管放任自流爱学不学的刺头</span><br>
<span>混在班级里也是害群之马</span><br>
<span>反而很多农民工家庭小孩也有不少珍惜学习机会的</span><br>
<span>评价标准不应该看出身而是看表现，这有错么</span><br>
</p><p><b>DDT: </b><br>
<span>因为傻逼啊</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>free切: </b><br>
<span>农民工子弟我不知道，在东莞，我只知道新疆班。是真的毒瘤。</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>我真的有两头牛系列</span><br>
</p><p><b>厨具战士: </b><br>
<span>我国是社会主义国家，一切应该是合理规划的，每个人都应该被安排在应该在的位置。农民工应该有自己的学校，正如农民应该有自己的岗位。</span><br>
</p><p><b>茕茕白兔: </b><br>
<span>上海大姨妈 发表于 2019-7-8 10:25</span><br>
<span>其实还是双标</span><br>
<span>或者说懒政</span><br>
<span>但主楼明显是农民工子弟凭出身入学吧。这类高校附小，对口房价都不会便宜，对口家长至少表现了出大本钱的诚意。农民工才是没表现的。</span><br>
</p><p><b>齐雨绮语: </b><br>
<span>能接受跟农民工孩子上学，为啥会有那么多家长挤破脑袋，想把孩子往好的私立和公立送？“生源”两个字是很关键的。孩子起步阶段的教育水平的不同，会影响老师教课的进度。比如一个一年级开始学英语和一个三年级开始学英语的，一起念四年级，老师必然为了顾及三年级开始学英语的，降低讲课难度</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>十年家里蹲 发表于 2019-7-8 10:04</span><br>
<span>高校安排黑人留学生住女生宿舍楼的时候，女生家长既不出来闹也不觉得自己的孩子贬值，买房说不成立 ...</span><br>
<span>你直接开个新帖体亏屁思去多好，非要往正经帖子抬杠干嘛</span><br>
</p><p><b>poco98: </b><br>
<span>在校内建造柏林墙隔离带，井水不犯河水</span><br>
<span>老师凭卡出入</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>茕茕白兔 发表于 2019-7-8 10:35</span><br>
<span>但主楼明显是农民工子弟凭出身入学吧。这类高校附小，对口房价都不会便宜，对口家长至少表现了出大本钱的 ...</span><br>
<span>那家长去上学就是呗，这才公平合理嘛，同时不让农民工就读</span><br>
</p><p><b>精打细算大国安: </b><br>
<span>对事不对人 发表于 2019-7-8 09:53</span><br>
<span>不是不和农民工子弟上学，而是不和沙雕一起上学。不是说农民工子弟系沙雕，而是农民工子弟系沙雕的概率大一 ...</span><br>
<span>我不觉得这样</span><br>
</p><p><b>Litccc: </b><br>
<span>谁家还不是农民过来的呢</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>农民工子弟其实还好了，家长不希望孩子也当民工，蛮多都挺重视学习了</span><br>
<span>拆迁户那才是真毒瘤，有点意识的都想办法把孩子往好点的学校送，留在拆迁房所在地学区上学的那些真的是够老师喝一壶了</span><br>
</p><p><b>mengkane: </b><br>
<span>你有过一个小孩在幼儿园不会骂脏话刚上小学几天就cnm nmb这种满嘴的经历么</span><br>
<span>有了你就会理解这帮家长的动机，把加强教育自己孩子的成本甩给学校也是个办法。</span><br>
<span>当然这样根本不长久，再好的环境不接地气早晚会吃社会的亏</span><br>
</p><p><b>茕茕白兔: </b><br>
<span>ualiant 发表于 2019-7-8 10:41</span><br>
<span>那家长去上学就是呗，这才公平合理嘛，同时不让农民工就读</span><br>
<span>如果不设置招生考试，生源不就是看家长对教育的重视程度么</span><br>
</p><p><b>齐雨绮语: </b><br>
<span>换个思路想想，楼主你能接受花大价钱买的商品房小区，里面有安置房和经济适用房吗</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>这就是为什么要搞公有制，私有制下迟早农民再次起义搞个资源再分配。</span><br>
</p><p><b>上海大姨妈: </b><br>
<span>茕茕白兔 发表于 2019-7-8 10:35</span><br>
<span>但主楼明显是农民工子弟凭出身入学吧。这类高校附小，对口房价都不会便宜，对口家长至少表现了出大本钱的 ...</span><br>
<span>所以说是懒政嘛</span><br>
</p><p><b>jannine: </b><br>
<span>小学家在一个新开发区，当时没有地铁没有汽车，大家都就近入学。于是周围农民的、农转非的、工厂子弟还有少数公务员子弟都在一个班，老实说几个阶层的孩子基本上都是在自己那个圈子混，没啥跨界交流。</span><br>
<span>当时农民小孩很多没上过幼儿园，行为习惯不好，我还记得上学第一天有同学直接尿在教室过道的，还有父母不识字的。部分农民子弟因为家里不重视教育，5,6年级就开始混社会，勒索同学、偷拿东西、打架斗殴，校园暴力多半也是这些人。但的确有些农民工家庭也很重视教育，如果这个农民工班是按分数招收或者面试进来还行，如果只是行政命令，家长肯定不放心的。</span><br>
</p><p><b>HughNoman: </b><br>
<span>其实我觉得应该过滤的是不好好学习的害群之马；农名工子女肯努力的也不少。同学女儿班上有个孩子，父母被要求跟着一起上课都没用，全班怨声载道，这种比农民工子女能好到哪里去。</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span>以后按收入排种姓，种姓排出来，农民工子弟自然就没有资格跟你们的孩子接触了</span><br>
<span>就是不知道你们各位算婆罗门呢还是刹帝利？</span><br>
<span>有些人不会在论坛里喊几句婆罗门就真把自己当婆罗门了吧</span><br>
<span>对了，上蹿下跳加鹅的那位屁精，孩子跟谁一起上课跟你有关系吗？男男生子？</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>观自在: </b><br>
<span>HughNoman 发表于 2019-7-8 10:58</span><br>
<span>其实我觉得应该过滤的是不好好学习的害群之马；农名工子女肯努力的也不少。同学女儿班上有个孩子，父母被要 ...</span><br>
<span>所以才搞应试教育啊。</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>以前我那里是小学就近随便,中学选拔一下.就完事了.</span><br>
<span>跟城市规划走,一个大区基本都是政府机关,军区司令部,高校.那这个区的小学都是什么组成的不用说了.</span><br>
<span>中学选拔,学力不够的自然淘汰了,你也不用担心重点中学里有不学习那种小孩儿.</span><br>
<span>现在中学不让选拔了,只能小学入学筛选喽.</span><br>
</p><p><b>一个再一个: </b><br>
<span>人人平等咱当然支持。可现实是有能力的都在玩择校，没能力改变社会，那就只能跟着走</span><br>
</p><p><b>高原命: </b><br>
<span>是会严重影响教育效果</span><br>
</p><p><b>沉默之声: </b><br>
<span>等下一代人长大啦，阶级隔离就不是问题了</span><br>
</p><p><b>P.C.: </b><br>
<span>大学时在农民工小学做过志愿者因此有点了解，首先纠正一个认识，农民工子弟学校其实比公立小学贵，因为不享受义务教育也没有各种财政补贴，上农民工子弟学校的孩子家经济是相对较好的，经济差的在老家做留守儿童。这些小朋友除了没有提前学各种英语钢琴绘画游泳，其他各方面与公里小学的孩子比并不差。并不是大家想象中的山村小学那种景象。</span><br>
</p><p><b>坟头草三尺: </b><br>
<span>齐雨绮语 发表于 2019-7-8 10:50</span><br>
<span>换个思路想想，楼主你能接受花大价钱买的商品房小区，里面有安置房和经济适用房吗 ...</span><br>
<span>中国的中产能接受像美国那样警察都变成高级住宅区的保安吗？不要以为自己就是“阶级隔离”的受益者。</span><br>
</p><p><b>沉默之声: </b><br>
<span>高原命 发表于 2019-7-8 11:13</span><br>
<span>是会严重影响教育效果</span><br>
<span>教育的目的不是普惠是要搞啥子贵族教育效果？？？</span><br>
</p><p><b>AgarthaWinds: </b><br>
<span>不得在我家后院主义者()</span><br>
</p><p><b>解体诸因: </b><br>
<span>农村户口就不能算是中国人</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1845074[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
