<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>对于非粉丝来说，是否存在“格斗游戏不玩”的观念</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>对于非粉丝来说，是否存在“格斗游戏不玩”的观念</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:56:40 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>对于非粉丝来说，是否存在“格斗游戏不玩”的观念[250-300]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1907901-1-1.html</link>
      <description>对于非粉丝来说，是否存在“格斗游戏不玩”的观念&#13;
lz称不上什么多年格斗游戏的粉丝，顶多算玩了两三年的爱好者，各种有点名气的2d格斗基本都接触过。对于个人来讲，如果一个游戏是格斗游戏类型我会很乐意去尝试。

但是在贴吧或者论坛的一些地方都有时会看到“格斗游戏不玩”这种态度。比如gbf准备出的两个衍生游戏，gbvs的贴下会看到不少说对格斗游戏没兴趣，只关注arpg那个衍生游戏的回复。

个人平时网络上接触的群体不是玩了十几年格斗游戏的就是爱好者。现实生活的朋友也基本不玩游戏，要么只是玩吃鸡或者lol那种，没什么参考价值。所以想在泥潭问一问非格斗游戏粉丝的看法</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>人生オワタ: </b><br>
<span>无音命题 发表于 2020-1-13 14:39</span><br>
<span>我在好多论坛都有这种人。前文我说的老玩家就是指这一部分人，说装逼可能有点过但我实在找不到恰当的词， ...</span><br>
<span>这不是很正常的嘛，要不是国内的格斗游戏老油条带不动新麻花导致小圈子群体严重没落，估计S1游戏区集中撕逼大戏都轮不到贼无聊只会放空炮的刀撸大战</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>Exm842 发表于 2020-1-13 13:42</span><br>
<span>被浅尝辄止的人妖魔化了。我看NGA每月都有鞭尸格斗的帖子，谈下来无非也是重复门槛高、难入门、乐趣少， ...</span><br>
<span>我这么说吧，比你跑去学围棋，学科学简单多了，问题是你不愿意学门槛就高了。所以你愿意学，其实也没觉得有多大障碍。然而到了现在，很多游戏没什么门槛了，那么有门槛就成了难度高了。当初FC时代多数游戏其实都有门槛，多数人也根本打不通关，但是因为没有别的可选，所以那时候倒是很多人把2D动作游戏的基本功学会了。</span><br>
</p><p><b>Exm842: </b><br>
<span>无音命题 发表于 2020-1-13 14:39</span><br>
<span>我在好多论坛都有这种人。前文我说的老玩家就是指这一部分人，说装逼可能有点过但我实在找不到恰当的词， ...</span><br>
<span>游戏趣谈罢了</span><br>
</p><p><b>Exm842: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-1-13 14:58</span><br>
<span>我这么说吧，比你跑去学围棋，学科学简单多了，问题是你不愿意学门槛就高了。所以你愿意学，其实也没觉得 ...</span><br>
<span>没深度不耐玩，有深度门槛高，最后权衡下来还是精玩一两个游戏收获乐趣最多</span><br>
</p><p><b>重名的mufasa: </b><br>
<span>Exm842 发表于 2020-1-13 12:19</span><br>
<span>我觉得，这个就像麻将，上来也一堆名词，也不能说人家装逼吧……</span><br>
<span>你看看日麻，你再看看血流。一样吗</span><br>
</p><p><b>无音命题: </b><br>
<span>人生オワタ 发表于 2020-1-13 14:49</span><br>
<span>这不是很正常的嘛，要不是国内的格斗游戏老油条带不动新麻花导致小圈子群体严重没落，估计S1游戏区集中撕 ...</span><br>
<span>玩家基数差太多了。而且就我身边的一些人，接触刀撸开始玩，纠结的都是想不想玩，好不好玩。接触对打都是我能行吗？太难了玩不来。你不劝那基本没戏了。</span><br>
<span>刀撸你往鱼塘里扔核弹也不愁没新人。</span><br>
<span>格斗圈是已经快没人了，还有天天往门口扔炸弹的。</span><br>
</p><p><b>重名的mufasa: </b><br>
<span>ロラン・ローラ 发表于 2020-1-13 03:14</span><br>
<span>老玩家指导新人是用爱发电，不是义务。老玩家也只是想打个游戏而已，有兴趣有时间就教，没兴趣教又怎么了？ ...</span><br>
<span>没事，现在没人索取了，不用付出。</span><br>
</p><p><b>人生オワタ: </b><br>
<span>无音命题 发表于 2020-1-13 15:55</span><br>
<span>玩家基数差太多了。而且就我身边的一些人，接触刀撸开始玩，纠结的都是想不想玩，好不好玩。接触对打都是 ...</span><br>
<span>基数差太多这问题其实在S1不存在，首先刀撸都有各自专门开放供养的S1专区，其次那一大票基数群众也未必都活跃在S1游戏区，虎扑都比S1相关人口多得多</span><br>
</p><p><b>ロラン・ローラ: </b><br>
<span> 本帖最后由 ロラン・ローラ 于 2020-1-13 17:56 编辑 </span><br>
<span>算是看明白了，又要老玩家写喂饭攻略，又要老玩家打新人的时候放水，水温还要刚刚好合适，不能让新手感觉打不过，又不能看起来像是无脑瞎按羞辱新手，很难的好吧，考虑到别人的感受了没</span><br>
<span>那为什么不好好找差不多水平的新人互啄，实力差距太大，别人放水你就看得出来了？别人愿意陪新手玩也不能是单纯的付出吧，练练不熟悉的新角色等同于放水，然后把新手A爆了，这不是很正常？总不能老人快赢了就故意站着让新手打桩吧，怕是到时候又要玻璃心爆炸哭诉老玩家戏弄新人</span><br>
<span>还拿什么麻将来举例子，麻将你是线下玩，格斗现在还有几人玩线下的？线上打格斗面对的是全国乃至全世界的玩家，一个格斗游戏卖十几万份，加群打身内对战的能超二千人就不错了，所谓的菜鸡放到以前说不定也是制霸一方机厅的大佬，属于金字塔中间偏上的了，这有可比性？不如你去和乒乓省队的打乒乓试试？上网打格斗的本来就经过了一次实力筛选了，愿意加群讨论的都是默认对游戏有一定研究的，而且有争胜心的，你以为这是打太平球你喂我一球我喂你一球呢</span><br>
<span>什么？嫌麻烦，嫌打不过？那你不会加新手群？在新手群被人狩猎？新手群建久了新手也变老人了啊，还不许新手进步的吗。你不如自己建一个？既然满足于菜鸡互啄，那就别跑到猛男堆里然后抱怨别人不配合你啊</span><br>
<span>还是那句话，你怎么不写，你怎么不做</span><br>
</p><p><b>ロラン・ローラ: </b><br>
<span> 本帖最后由 ロラン・ローラ 于 2020-1-14 05:51 编辑 </span><br>
<span>曾经我是很热衷带新人的，不仅对新人有问必答，而且竭尽全力放水放到恰到好处，然而这么多年过去了，心态从热情到平淡，再到冷漠，最后反感</span><br>
<span>太难带，要求多，难伺候，教的少了说我藏私，教得多了干脆不看，要求严了玻璃心爆炸，放水不到位大喊太强了轻一点，放水过了又要骑脸输出“我感觉自己好强啊”，说话不能严厉，一定要和颜悦色，指出哪哪哪打的不对了要改还会怀恨在心，只是断交都无所谓了，断交几年后还能偷摸搞事打黑枪的都有。反倒是断了教人的心思，打完就退绝不BB之后，破事少了很多</span><br>
<span>我去打55开对局难道不快乐？</span><br>
<span>哦对，还有和新手的常见对话</span><br>
<span>新人：大佬，来虐我呗，想学习下高手的操作</span><br>
<span>我：你先找其他新人玩吧，水平差距太大你学不到东西的</span><br>
<span>新人：没事的，我心态好，不怕被虐，大佬你尽管来，别放水，放水就学不到东西了。以下省略几百字描述怎么怎么打线下无敌，心态如何如何好，哪个漫展比赛拿了冠军，平常殴打同学朋友是多么的无敌寂寞</span><br>
<span>我：哦，那我练练新机</span><br>
<span>用非主力机打了十局，先正常打一局试探实力，然后限制自己只用飞道，再限制自己的回避方式，最后干脆只打防反</span><br>
<span>十局后</span><br>
<span>新人：我有点事，不打了</span><br>
</p><p><b>xiaruocao: </b><br>
<span>格斗游戏这副半死不活的德性挺好的啊</span><br>
<span>是人性互相作用的必然结果，无褒贬</span><br>
<span>盛大代理的DOA OL（生死格斗）玩过的都懂</span><br>
<span>楼上互立的靶子里面都有</span><br>
<span>社交障碍的老玩家，装逼的半桶水，忙着嘚瑟的新人，心理阴暗的虐菜选手，无所适从的妹子，只会组建家族其实没一个能打的非主流</span><br>
<span>和所有网游没什么区别</span><br>
<span>最后这游戏黄了</span><br>
<span>现在靠当初一群暗戳戳混进来的老毛子搭的私服续命</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1907901[250-300]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>对于非粉丝来说，是否存在“格斗游戏不玩”的观念[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1907901-1-1.html</link>
      <description>对于非粉丝来说，是否存在“格斗游戏不玩”的观念&#13;
lz称不上什么多年格斗游戏的粉丝，顶多算玩了两三年的爱好者，各种有点名气的2d格斗基本都接触过。对于个人来讲，如果一个游戏是格斗游戏类型我会很乐意去尝试。

但是在贴吧或者论坛的一些地方都有时会看到“格斗游戏不玩”这种态度。比如gbf准备出的两个衍生游戏，gbvs的贴下会看到不少说对格斗游戏没兴趣，只关注arpg那个衍生游戏的回复。

个人平时网络上接触的群体不是玩了十几年格斗游戏的就是爱好者。现实生活的朋友也基本不玩游戏，要么只是玩吃鸡或者lol那种，没什么参考价值。所以想在泥潭问一问非格斗游戏粉丝的看法</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>IsaacWang-R: </b><br>
<span>C男 发表于 2020-1-7 09:36</span><br>
<span>街霸用手柄玩本来就没问题</span><br>
<span>是 我寻思要是主机玩家还好 pc你配个手柄也三四百了</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>IsaacWang-R 发表于 2020-1-7 11:38</span><br>
<span>是 我寻思要是主机玩家还好 pc你配个手柄也三四百了</span><br>
<span>键盘也行，无冲键盘也是可以的，水平上去了直接来mixbox或者hitbox，雾霾哈拉都说好</span><br>
</p><p><b>流星暴雨: </b><br>
<span>ロラン・ローラ 发表于 2020-1-7 10:50</span><br>
<span>二段空连对纯萌新来说已经足够难了，再快也得花一整晚才练得会，门槛还是得再放低点比较好。</span><br>
<span>而且 ...</span><br>
<span>沉迷于连段没有错，我一个群就是专门研究非对战用连段的，因为街霸没有连段所以没人玩。</span><br>
</p><p><b>IsaacWang-R: </b><br>
<span>onezeron 发表于 2020-1-7 11:40</span><br>
<span>键盘也行，无冲键盘也是可以的，水平上去了直接来mixbox或者hitbox，雾霾哈拉都说好 ...</span><br>
<span>这玩意不都被禁用了嘛 邪道 邪道</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>IsaacWang-R 发表于 2020-1-7 11:44</span><br>
<span>这玩意不都被禁用了嘛 邪道 邪道</span><br>
<span>是没有那个限制（gafro版）的限制了，那个限制叫啥我忘了，正常hitbox和mixbox是没限制的。（我可是硬核街霸玩家。。）</span><br>
</p><p><b>aaray: </b><br>
<span>我除了格斗游戏不玩，枪车球也不玩，策略游戏不玩。</span><br>
<span>有的是不喜欢，比如格斗，车，球，有的是玩得不好，比如枪，策略。</span><br>
<span>但我从来不认为我不玩的那些游戏不好玩，只是我不玩而已。这个没什么纠结的。</span><br>
<span>其实很正常，游戏是个很大的范围，很少人会喜欢或者适应所有的游戏。</span><br>
</p><p><b>zbyyx: </b><br>
<span>没有回合制不玩常见</span><br>
</p><p><b>Ichihatsu: </b><br>
<span>格斗自有一套防外行键位显示 怪不了外人不玩啊</span><br>
</p><p><b>ロラン・ローラ: </b><br>
<span>引用第202楼流星暴雨于2020-01-07 11:44发表的:</span><br>
<span>引用:ロラン・ローラ 发表于 2020-1-7 10:50二段空连对纯萌新来说已经足够难了，再快也得......</span><br>
<span>@流星暴雨</span><br>
<span>非对战无所谓啊，有观赏性是好事。问题在于实战连段</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI KNT-AL20,Android 8.0.0</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>ロラン・ローラ 发表于 2020-01-07 11:08:17</span><br>
<span>我还是挺支持简化的，连段太过复杂的游戏学习成本太高，为了赢还不得不捏着鼻子逼自己练（没错我就是这么 ...单发回报高，连段简化</span><br>
<span>那不是街霸5吗。虽然现在已经改得还算有意思了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>ロラン・ローラ 发表于 2020-01-07 11:26:01</span><br>
<span>如果你遇到一套实战连段能打20秒的角色，你也会跟我一样对长连段深恶痛绝的 ...有些独立小作坊的ftg就是这样，像skullgirls，小马格斗。根本不用考虑什么起手，打中就能带入一套大连段</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>汽水冰: </b><br>
<span>我只说三个字</span><br>
<span>死或生</span><br>
</p><p><b>KYO(T): </b><br>
<span>在各种格斗群里看到过很多“这一个连招我练了一天了还不会，我真是手残”，这确实格斗游戏一大问题：正反馈来的太慢</span><br>
<span>实际上99%以上认为自己手残、反应慢、没天赋打格斗的人，真的下功夫之后会发现，其实大部分人跟自己是一样的</span><br>
<span>然而关键在于，发现自己是个普通人并不能带来乐趣，尤其是下过苦功之后带来的成就感不成正比，还不如一开始就相信自己低人一等比较轻松</span><br>
<span>以我个人经历为例，我有超过20年的格斗游戏经验，但是在最初接触BBCF的时候，我每天练习2小时，练了两个星期才能在实战中打出点像样的东西</span><br>
<span>如果换做是一个0基础的新人，我都难以想象要花多久才能做到同样的事，而且两星期的我也只能和一些比较菜的老玩家有来有回，碰到高手还是被虐，纯的</span><br>
<span>所以绝大多数自认为玩不好格斗游戏的人，并不是真的哪里不行，而是他们眼中的人，跟自己就完全不是一个起点的</span><br>
<span>那么到底要不要去追赶眼中的目标呢，想了想答案确实是：可以追，但没必要</span><br>
</p><p><b>Renkonsai: </b><br>
<span>连段简化又不像侍魂那样的折中方案就是巨大衰减和连招保护…</span><br>
<span>我觉得被单方面打三秒以上还没有解套心态就不好了…</span><br>
</p><p><b>千里孤坟: </b><br>
<span> 本帖最后由 千里孤坟 于 2020-1-7 15:57 编辑 </span><br>
<span>大概也有就是中意某些角色的动作美感而坚持玩下去的，一般可以简称为角色爱或者干脆就是招式厨。</span><br>
<span>我主要玩刀魂6，对旧作无任何经验纯萌新入坑，在看角色时发现有个女忍会饭刚落，和侍魂服部半藏那种砸头杀的饭刚落不太一样，是在半空中把对手扭到身下，然后一边踩下去一边割喉的动作，当时就觉得这招式太漂亮了，我一定要实战里用这招打赢人。有了明确专一的动力，根本不需要什么额外的引导，甚至不需要赢真人，在学习角色的过程里就会得到了充分的乐趣。学会了一个角色，出于想感受其他角色动作美学的本能，就会再去找其它角色来玩。</span><br>
<span>认真想来其实这里面蕴含了格斗游戏一个非常核心的优点，就是格斗游戏，尤其是系列化的格斗游戏，是最愿意长年投入心血精心打磨那么几个招牌角色的。因而只要是喜欢动作元素的玩家，无论是act arpg还是本格ftg爱好者，可以发现格斗游戏角色的招式设计，无论内容充实性还是视觉美感上，在任何动作元素作品里都是首屈一指的。</span><br>
<span>啊顺便安利下刀魂6这格斗98%的招式不需要搓招，几乎都是单方向+单攻击键出招（后+三角/下+方块这样），比如真人快打11那种都需要两次方向键+单攻击键的模式还简单，外加一键大招+自由捏人+男色/女色随便露，除了作为刀剑格斗不卖番茄酱是个遗憾外哪里都好玩，快来玩。</span><br>
</p><p><b>ypsyh: </b><br>
<span>个人格斗游戏体验就是pvp打不过，单机太无聊，上手才是最难的一道坎。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>xell2alex: </b><br>
<span>原格斗游戏玩家，当年上学的时候铁拳4、5，刀魂2、3、4投入还挺多的，对我来说玩格斗游戏就是为了对战或者说就是为了赢，现在没那么多精力投入了确实就变成“格斗游戏不玩”了</span><br>
<span>除了刀魂6是个例外，偶尔进去舔一舔卡桑德拉，但是也不会投入任何练习了</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>KYO(T) 发表于 2020-1-7 15:14</span><br>
<span>在各种格斗群里看到过很多“这一个连招我练了一天了还不会，我真是手残”，这确实格斗游戏一大问题：正反馈 ...</span><br>
<span>格斗游戏其实体育竞技的特性真的非常突出，而且还是个单挑竞技。想赢就要下功夫，如果有几个熟悉的朋友互相玩取得提高，这还好点，自己练真的很花时间而且还枯燥。</span><br>
<span>看到你说玩20年格斗，我真的感觉这东西也就是在那个时代就已经入了门，所以才能玩下去，到了20岁往后，反正我的所有玩游戏的朋友，如果在学生时代没有学会玩格斗的，我再也没见过一个人学会玩格斗游戏……反倒是以前会玩格斗的，由于格斗游戏出了新的，也就从此永远不会玩了</span><br>
</p><p><b>tureleona: </b><br>
<span>MOBA不玩</span><br>
<span>MMORPG不玩</span><br>
<span>吃鸡类不玩</span><br>
<span>体育游戏不玩</span><br>
<span>手游不玩</span><br>
<span>文字AVG不玩</span><br>
<span>恐怖游戏不玩</span><br>
<span>第一人称RPG不玩</span><br>
<span>格斗游戏不玩，对比下来也没什么区别</span><br>
</p><p><b>来兹05: </b><br>
<span>tand177 发表于 2020-1-6 17:10</span><br>
<span>连升龙发波都无法随心所欲的时候，你还要求别人去想对策，做对空？好不容易抢到一个轻拳然后掉连被人一套 ...</span><br>
<span>举例不恰当。轻拳确认或者带入的连段本来就不简单，跟搓招也没啥关系。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>来兹05: </b><br>
<span>我觉得一般意义上的游戏玩家，就好像逛街的女性，什么都想试试，什么都想买。</span><br>
<span>格斗游戏是需要专心投入钻牛角尖的，是一种直男癌游戏类型。</span><br>
<span>我相信大多数游戏玩家都不是直男癌，所以格斗火不了。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>千里孤坟: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-1-6 21:02</span><br>
<span>实战你需要的本来也不是具体的数据，而是这招到底谁先动，到底能不能却反，这些都可以自己通过反复多次的 ...</span><br>
<span>谁先动这个帧数问题是没有成型格斗游戏训练经验的人不愿意接受的，而且大多数主流格斗游戏都在这方面设计得很……匠气？</span><br>
<span>这方面能算是照顾新人的格斗是侍魂晓，一切招式都是被防不利，没有例外，不一定合理但符合游戏直觉——既然我防住了你下面就一定是我先动，甚至命中有利的招都是凤毛麟角。可以让玩家规避后天差距直面先天差距。</span><br>
<span>其它主流格斗无论2D 3D都有大量被防依然是进攻方有利的招，科学上也有道理，我这招势大力沉有余威，你防了也该是吃亏的，但这种特性一般不学习是很难无师自通的。加帧招算是个很两面化的设计，进阶者可以利用帧数陷阱打出阴谋得逞的智力愉悦感，入门者不经点拨实在难以掌握记忆。像刀魂6绝大多数加帧招都带有视觉上可清晰目测的蓝光属性，算是个两得措施，但碍于设计初衷，并不是所有加帧招具备这种视觉属性（因为蓝光本意是破弹反属性，虽然破弹反技基本都加帧，但加帧技并不都破弹反）……所以还是有很多学习深度。</span><br>
<span>当然格斗本来也不是面向全民的游戏类型，有学习深度并没有什么不好，除非是那种觉得是个游戏就不该考虑专心投入的愚昧世故者，但教材不透明不可视显然是不好的，另一个例子是真人快打11，虽然帧数表全公开，加帧招透明，但还是不可视，每个人那么多规律不一的组合技，哪些被防有利哪些不利无法在对战过程里目测出来。</span><br>
</p><p><b>yygundam: </b><br>
<span> 本帖最后由 yygundam 于 2020-1-8 12:51 编辑 </span><br>
<span>对我来说玩游戏最大乐趣之一是能够在虚拟世界里移动，所以格斗游戏这种固定在一个小场景内的东西我确实是不玩的。</span><br>
</p><p><b>reficul: </b><br>
<span>我很清楚买了格斗游戏我就是个沙包而已，所以从来不玩，练习是不会去练习的，不会花那么多精力在上面</span><br>
</p><p><b>Garterbelt: </b><br>
<span>我个人来说是不喜欢连段太长的格斗游戏的（虽然我只是路人格斗玩家的程度），所以街霸和拳皇比我会选街霸，铁拳和DOA比我会选DOA。一方面是自己搓招失误率很高，所以长连段打不出来；另一方面长连段的练习成本更高，对于想尝试更多角色的轻度玩家来说门槛过高</span><br>
</p><p><b>荒人邪影: </b><br>
<span>我是觉得格斗游戏其实和街机是绑定的，现在早已经不是街机的时代了</span><br>
</p><p><b>shimotsuki14: </b><br>
<span>我这几年就是玩玩DOA5时间长点，还总记不住招。doa5那个屏幕左侧能根据起头的按键显示后续招数表的系统我很喜欢，可惜doa6好像又去掉了。tk7也是记出招记不住，soul calibur6也是一样。</span><br>
<span>但我还都在买…自己偶尔打打电脑还是可以的。对人战，身边没人玩，网战还是算了…</span><br>
</p><p><b>XE游侠: </b><br>
<span>手残怎么玩？</span><br>
</p><p><b>ヲツァオ: </b><br>
<span>认真玩过的最后一个格斗游戏是KOF99</span><br>
<span>接下来的这20年就只玩过街霸4，也是体验了一把就放下了，别的格斗游戏没玩过，因为没什么兴趣。</span><br>
<span>随着年龄的增长，对大多数游戏都兴趣减退了，2019年一整年只玩了5个游戏。</span><br>
</p><p><b>御坂みこと: </b><br>
<span>自己初中开始用键盘玩KOF，从97到03都玩过都算会玩，比较喜欢99和2000，我算上手快了的，玩过KOF再玩别的格斗游戏稍微摸索下也有个连招思路什么的。巅峰时候水平就是比一般菜鸟玩家强一点这样，和班上几个会玩的打也基本能赢。</span><br>
<span>格斗劝退人我认为有2个点，1是提升难，打电脑难度太低，提升不了水平。当你学会了一些套路和打法之后，电脑哪怕最高难度在玩家手里也是个玩具，随便用问号人花式吊打，但是我打到这个水平一上网战什么都不是，加上快10年前那个网战网络情况，一卡就没意思，而且如果身边没有水平相近的人和你玩很没意思，无论是你吊打对方还是对方吊打你，玩的2方都会觉得索然无味，起不到练习作用。当然这个问题现在好多了，有网战也能加群打，但是门槛也一样很高。</span><br>
<span>2是挫败感强，格斗游戏感觉是练习起来最难短时间就看到收益的一类游戏，我看比赛视频或者高手对打，那些连段和切入招式，看着打练习一下午成功率也低的发指，这样久而久之就会失去钻研的心情从而吃老本娱乐玩玩算了，太花时间和心思。还有确实不少手残玩家连基本的所有出招表技能都搓不出来，这样的挫败感更强烈了。</span><br>
</p><p><b>lushark: </b><br>
<span>今天被街霸5剧情模式的拜森虐到生活不能自理……得说一句格斗游戏上手难度也分高低啊，玩儿DOA这种直觉系自动连段的还是很爽快的。</span><br>
</p><p><b>ロラン・ローラ: </b><br>
<span>lushark 发表于 2020-1-12 21:29</span><br>
<span>今天被街霸5剧情模式的拜森虐到生活不能自理……得说一句格斗游戏上手难度也分高低啊，玩儿DOA这种直觉系 ...</span><br>
<span>街霸电脑作弊算是系列传统了</span><br>
</p><p><b>TheOccuria: </b><br>
<span>各类型都有人看到就不玩的</span><br>
<span>要说区别大概就是你说fps不玩大概被无视掉</span><br>
<span>你说格斗不玩别人表示理解</span><br>
<span>说回合制rpg不玩大概率冒出一堆老玩家给你扣个快餐玩家的帽子</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>无音命题: </b><br>
<span>这楼挺有意思的，我一直比较好奇的是，好些格斗游戏的老玩家，到底希不希望自己玩的游戏涌进很多新人。</span><br>
<span>因为只要谈到格斗游戏，就是各种名词扑面而来，实际你说格斗游戏难，我感觉FPS，MOBA，都很难，只要有PVP，不都一样吗？</span><br>
<span>为什么其他玩家不强调这些，到了FTG是个老玩家张嘴闭嘴都是各种名词。越专业越好。我这两年，玩铁拳也好，DOA也好，国内攻略或者讨论的地方，都少的可怜，你好不容易找个教程，说实话要是没有点基础真的看不明白。</span><br>
<span>加个群的话，就像前面坛友说的，一堆老帮菜装菜鸡然后联机给你一顿血虐，群里再互相客气，都是熟人，打的久就算了，新人有几个能扛住的？要是被乱拳打死老师傅又会很认真的给你分析刚才比较卡或者怎么着怎么着。</span><br>
<span>所以我好几年前就不加那个东西了，过了教程找视频，然后打天梯自己研究。这东西对于你难对于大部分人也难，那**的时候能精准到帧数表这种情况就不多，真到了那种情况，我估计玩家自身肯定也有兴趣了。</span><br>
<span>结果人家训练模式还没打呢，一堆老玩家（自称）上来开始逼逼立回打康却反帧数表，我就很好奇你打天梯百分之60以下的时候那东西真的时刻都用上了吗？？？我玩DOA和铁拳是真没用上。。。都是玩了几百小时之后才自发的去找这些。</span><br>
<span>格斗游戏现在人这么少，尤其国内，游戏自身有一定关系，一堆老玩家（自称）也脱不了干系，刻意把这东西包装的十分硬核，去哪都得提一下，搞得没玩过的都感觉这东西太难了。</span><br>
<span>实际看楼里就有很多认为其他游戏仿佛跟它有个鸿沟一样。你们的目的已经达到了啊。现在只要一提格斗玩家，硬核光环直接闪瞎别人。然后现在开始抱怨玩家少，</span><br>
<span>所以回到第一句，老玩家到底希不希望自己玩的游戏涌进很多新人。</span><br>
<span>还是单纯想自己装个逼？？？</span><br>
</p><p><b>ロラン・ローラ: </b><br>
<span> 本帖最后由 ロラン・ローラ 于 2020-1-13 03:27 编辑 </span><br>
<span>老玩家指导新人是用爱发电，不是义务。老玩家也只是想打个游戏而已，有兴趣有时间就教，没兴趣教又怎么了？</span><br>
<span>各种名词是为了交流方便，不让讲各种名词你让老玩家怎么教人？</span><br>
<span>我写过的格斗游戏攻略也算有那么四五篇了，有名词解释，有系统入门，也有角色入门教学和进阶攻略，看不懂攻略的我会叫他先去看名词解释。事实证明连名词解释都懒得看的人，往往入门攻略也是嫌烦不看的，饭端嘴边还不够，一定要喂到嘴里</span><br>
<span>不想看名词解释，只想要喂饭攻略的，笔给你，你来写。我可写不出前跳重脚，前下前轻拳，下前下后重脚，三个键一起按，这个招蹲着拉后会被打头，那个招站着拉后会被扫堂腿这样的东西。萌新张口“大佬教教我呗”，真教了又是太烦不看，只想让老玩家把具体操作喂到嘴里，爱学学不学滚。交学费了没？你要给我打钱，我一定把你当成小学生来教</span><br>
<span>再说格斗游戏入门难本来就是客观事实，要么你去打匹配菜鸡互啄，要么就老老实实看攻略，你要能不看攻略打赢老玩家，那也行啊。说老玩家装菜，买了格斗游戏还加群对战的本来就是少数，你觉得别人装菜鸡，你怎么知道别人不是真菜鸡？真菜鸡就不能血虐攻略都不看的纯新了？中级者有几个是有兴趣虐菜的？是虐菜有意思，还是打55开对局不够香？真的老师傅能被纯新乱拳打死？太丢人了，拒绝承认这种人是老师傅</span><br>
<span>那作为一个前格斗游戏玩家，现高达玩家，我诚意推荐你玩EXVSFB，入门简单，又有足够深度，而且保证没人BB各种名词，你玩上千小时不看攻略都没关系</span><br>
<span>想当初我接触格斗游戏的时候，哪来什么中文攻略，都是只背了个五十音就跑日文WIKI生啃日文，啃完了还要去揭示板翻日本人的讨论，现在的玩家有中文攻略看就知足吧。不爽那你自己写啊站在索取者的角度指责付出者做的不够，那你怎么没付出</span><br>
</p><p><b>人生オワタ: </b><br>
<span>以人多的拳皇吧为例，原来有扑在技术帖，考据帖，新闻帖主力的老人，大多都年纪较大逐渐远离圈子了，剩下的一堆刚入门或者还有热情的天天研究起Boss角色串场实力对比以及港漫剧情，退出拳皇吧环境到外面，外面的人不还有一堆抱着拉尔夫与克拉克打法无区别设计千篇一律SNK就不擅长帧数的这类日常偏见嘛，各个小圈子能重新好的起来才有鬼</span><br>
</p><p><b>darkkabuto: </b><br>
<span>格斗菜鸡很多吧，我连出招表都不看，无聊就打电脑，看大奶解解闷。</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>ロラン・ローラ 发表于 2020-1-13 03:14</span><br>
<span>老玩家指导新人是用爱发电，不是义务。老玩家也只是想打个游戏而已，有兴趣有时间就教，没兴趣教又怎么了？ ...</span><br>
<span>格斗游戏打对战，本来已经属于进阶专业的领域了，除非是熟人之间交流，但凡是攻略心得肯定是按专业说法写，与任何专业领域都一样。</span><br>
</p><p><b>血之暴走: </b><br>
<span>中级者有几个是有兴趣虐菜的？</span><br>
<span>太多了，街霸5的贴吧就挂着一个炸鱼ID的置顶帖</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>无音命题 发表于 2020-01-13 02:05:36</span><br>
<span>这楼挺有意思的，我一直比较好奇的是，好些格斗游戏的老玩家，到底希不希望自己玩的游戏涌进很多新人。</span><br>
<span>因 ...专业名词大家都是这样过来的，存在的意义就是方便交流。现在立回这个词不就传出ftg圈了吗，主要是能概括一些繁琐的说明。前后左右这些还好，你要拉斜方向的时候不用1379这种说明，拿左下右下这样解释远没有拿小键盘方向去解释直观。</span><br>
<span>菜鸡之间对战确实不用研究帧数表，哪天被人打到自闭自然会去看。提前给个概念也可以，别成天bb就好</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>一直都是宝器: </b><br>
<span>不玩。不是说格斗游戏不好，是我真的太菜了</span><br>
</p><p><b>无音命题: </b><br>
<span>想了想，还是有些想说的。</span><br>
<span>比如以下几种情况：</span><br>
<span>LOL：你丝血，你闪现躲过对面的技能，反手一个平AQW，对面死了。</span><br>
<span>拆迁：这边就剩你一个，你通过判断脚步声透死一个，然后对枪打死了另一个，赢得胜利。</span><br>
<span>DOA：你丝血，专家反对面接着带入连段，翻盘了。</span><br>
<span>马车：临近终点，你躲过前面第一的香蕉皮用绿王八给他打了下来，拿到第一。</span><br>
<span>这几个那个更难一些？</span><br>
<span>我感觉都差不多，都是拼的经验和反应，有的要求经验和理解，有的更需求瞬时反应。区别大概是用的东西不一样，动的手指不一样。</span><br>
<span>对于普通玩家基本就到这步了。</span><br>
<span>格斗游戏一大乐趣就是与人对战，其乐无穷。不过只要有排位的游戏，实际都一样，包括王者荣耀，而且这里有大部分的时间对于玩家的要求都不高，单纯的熟能生巧，而且这段过程或多或少都会产生一个正反馈的循环，比如你抢了一个BUFF，你阴死了两个，你拿了个三连胜等等，这些都可以驱动你继续玩下去，不确保每个人但是应该占大多数。</span><br>
<span>大家入门都是进去先瞎玩，自己有一定理解了，开始研究符文，研究野区，背地图，看探员特性，找近路，看角色连段和对打视频学学对策。</span><br>
<span>没有高低贵贱，大家都是游戏玩家，只是比较喜欢PVP。</span><br>
<span>那为什么现在大家都是谈对打色变，你LOL打到钻石，拆迁打到白金也不简单，却仍然有很多人去尝试，怎么到了格斗游戏大家说难，玩不来，格斗游戏怎么混的这么惨，真的就只是自身太难太硬核的原因吗，有一部分原因是这个，挫折感太强，没法甩锅，失之毫厘差之千里，还有一部分原始是老玩家根本不给机会啊。</span><br>
<span>你玩LOL同学同事一堆人可以过来告诉你先用谁，符文咋么点，什么时候干什么。玩吃鸡，也有人过来告诉你往哪跳，捡什么。都不需要动脑子，先照猫画虎就够了。然后因为玩家人数众多，身边没人网上也能找到，攻略更是数不胜数。玩一段时间要是找到自己的正反馈，可能就继续玩下去了。</span><br>
<span>本身现在格斗游戏玩家就不多，想再身边找一个带你的更是费劲，大家也都安于现在小众自嗨的样子。街霸4到5简化了多少，铁拳7也加了快捷指令，DOA也有一键必杀了。厂商也想让引进新玩家。结果呢，新玩家要是安心打电脑当当暖暖玩也行，一旦动了打天梯的念头，就得和老玩家这个圈子有接触，但是这圈子现在根本就是没有入口啊。外面还加了一堵墙。</span><br>
<span>现在大众的印象就是这东西贼难，每次讨论的时候还有一堆人跳出来给你分析这东西到底多难，可能这些难的部分对于大部分玩家来说整个格斗生涯都用不上几次。每个玩LOL的都得把锐雯的光速QA，瞎子的摸眼回旋踢刻到灵魂里吗？</span><br>
<span>玩的人多了，菜鸟就多了；菜鸟多了，后续的新人就容易在天梯初始阶段挫折感没那么强。我打不过我至少能看明白。环境对于新人友好了，你安利成功率也上来了不是？</span><br>
<span>打一段时间里面确实产生兴趣的，自然回去找攻略，看不懂的也就去研究去了。</span><br>
<span>试问现在格斗游戏里有这么个阶段吗？打算给这么个阶段吗？</span><br>
<span>现在如果不是单纯喜欢这东西有几个能坚持过了这个坎的？</span><br>
<span>明明这些竞技游戏都差不多，偏偏格斗游戏的玩家口口相传硬生生的造出来一个更高的门槛，现在好了，大家都能看见了。谁也不想跨，老玩家们坐在里面台阶上，俯视众生，确实挺爽，但是这庙都快没有香火钱了。</span><br>
<span>去年DOA6第一届全球总决赛，因为离得不远所以去了一次，会场说实话实在配不上全球二字，不过没办法，本来人就不多，光荣一系列操作本来有转正的机会也没了。但是现场氛围确实很热闹。当时正赛还没开始，我在里面转悠，身后试打台传来一声怒吼，回头看见一个标准サラリーマン装扮的大树振臂欢呼，旁边一圈人鼓掌。我前面人太多，我也看不清里面到底是什么战况，可能是丝血翻盘。这种短时间内连续让人爆发肾上腺素的游戏没那么多，我身边就有好几个朋友同事被安利看了几场EVO或者白金赛然后产生巨大兴趣。但是你问玩不玩？不玩，太难了。但是你说服他们去上手练一练，可能搓出个升龙就能成为继续玩下的动力。现在那些人里还有继续玩街霸的，偶尔还打一打天梯，胜负都有，徘徊在1000到1500。</span><br>
<span>格斗游戏现在就是缺少这种玩家，说难听的点就是鱼塘需要鱼，这样新人进去了才有得玩。这种玩家可能是看了哪场比赛产生了兴趣，可能某个角色正中自己的好球区，有的上手的念头。身边没人，那就上网查吧，一看这游戏难的要死，算了，我还是回去继续玩别的吧。这种例子我见了太多了，包括我自己。这么下去整体玩家数还能增加那就有鬼了。</span><br>
<span>这东西和电话诈骗一个概念，说辞过于白痴直接先把不容易上当的涮下去。</span><br>
<span>格斗游戏的风评和攻略直接把处于边缘想要试试的玩家都给过滤下去了，真正留下来的，那确实都能接受，问题是还剩下多少。没有小鱼，大鱼就只能互吃，或者任凭渔夫宰割，那大鱼在这池子里能游出乐趣吗？那爷也飞走就是了，最后鱼都没了，然后渔夫池塘边点个烟，说这届鱼不行。</span><br>
<span>另外说个我小学六年级时候的事儿。</span><br>
<span>当时我就一小霸王，一个国内山寨的世嘉MD，最爱玩的就是热血八合一的热血格斗和魔强统一战。十分不巧这俩都是日文，所以只能放假和小伙伴一起天天研究。比如无意间发现俩人抱一起一起按B可以旋转跳跃不停歇，一个把另一个举起来可以扔出去一个风火轮。树的必杀原来是斜下AB一起按。桑园前前拳次元斩可以把对面在角落里憋死。</span><br>
<span>每个周末去补习班的路上，经过一个地下商场，出口处两边各有一个摊位，卖黄带和黑带，也可以换，加五块钱，其他热门的（典型的就是热血八合一或者热血四合一）还有带电池的（我们这边叫智力版）加的更多。柜台上摆了一个MD，一块钱十分钟可以直接在那玩。我当时没多少零花钱，不过每次路过不换卡带也得上去玩个十分钟魔强统一战。虽然在家也能玩，但是后面只有小伙伴给你刷666啊，而且大概率损你几句。在这，人来人往的，正是装逼的好时刻，十分钟的硬汉。</span><br>
<span>然后有天我在那挑战怎么最快打通最高难度的街机模式，旁边过来一个大哥。当时我一小学生，他应该20上下？带个眼镜，拿起副手柄，按了下暂停。</span><br>
<span>新的挑战者出现了（魔强是这句话吗？？？）。</span><br>
<span>选人界面，就看着这个光标上下左右不断的颤抖，然后选了户愚吕兄。</span><br>
<span>我心想不妙。</span><br>
<span>果然，战斗开始，这老哥一脸微笑跟我说，打我吧。</span><br>
<span>我打你个棒棒锤啊，户愚吕兄的必杀，外号绞死棍你以为我不知道吗？反身前下前下拳，对面直接说再见。我心里犹如吃屎，打也不是不打也不是，只能用手里的飞影去那“ya～～hu”,“ya～～hu”,“ya～～hu”</span><br>
<span>几轮下去，他血闪了，果不其然接着他换线了。</span><br>
<span>我也换线，他正等着，近身投，前前下下C</span><br>
<span>一群鸟在我头上转圈飞。</span><br>
<span>他走进，转身，做了两个深蹲，一阵邪魅的笑声，我血条不见了。</span><br>
<span>然后这老哥面无表情的也走了。</span><br>
<span>真的沉默不语不回头我靠。</span><br>
<span>十多年过去了，期间绝大部分的格斗游戏我或多或少都玩过，不过大部分都是菜鸡，但是确实很喜欢这东西。</span><br>
<span>说实话，那个眼镜老哥就是我对这圈子老玩家最初的印象，而且这些年也遇到不少。</span><br>
<span>其实我说了也是白说，墙不光立了起来，现在还有人没事儿往上面添砖，那就城内自嗨呗。</span><br>
</p><p><b>最爱大萌德: </b><br>
<span>街霸一套TC从熟练用到带入对战都要一周，练习这种事情反时代而行了</span><br>
</p><p><b>Exm842: </b><br>
<span>无音命题 发表于 2020-1-13 02:05</span><br>
<span>这楼挺有意思的，我一直比较好奇的是，好些格斗游戏的老玩家，到底希不希望自己玩的游戏涌进很多新人。</span><br>
<span>因 ...</span><br>
<span>我觉得，这个就像麻将，上来也一堆名词，也不能说人家装逼吧……</span><br>
</p><p><b>人生オワタ: </b><br>
<span>原来的麻将规则很复杂的，也就是四川麻将规则很简单，拿到从来没打过四川麻将的苏南地区也是一教就会，所以适当的简化势在必行，那些老油条天天抱着逼逼的东西其实真对推广来说没啥意思</span><br>
</p><p><b>无音命题: </b><br>
<span> 本帖最后由 无音命题 于 2020-1-13 12:38 编辑 </span><br>
<span>Exm842 发表于 2020-1-13 12:19</span><br>
<span>我觉得，这个就像麻将，上来也一堆名词，也不能说人家装逼吧……</span><br>
<span>但是就我见到打麻将的，安利的时候都说这东西贼简单，可没几个一边满嘴术语，一遍问你会吗，你懂嘛，你自己不会查吗？而且我说的跟这个术语不术语已经没关系了，现在基本不玩的人也感觉这东西难，你玩这东西，逮到机会就提一下，这东西可难了，有ABCDEFG需要知道，在这基础上还有HIJKLMN，啊对，我会玩。</span><br>
<span>这意义何在？</span><br>
</p><p><b>Exm842: </b><br>
<span>无音命题 发表于 2020-1-13 12:32</span><br>
<span>但是就我见到打麻将的，安利的时候都说这东西贼简单，可没几个一边满嘴术语，一遍问你会吗，你懂嘛，你自 ...</span><br>
<span>不玩怎么能感觉难呢？被妖魔化了嘛，拆迁上来别人说哪哪哪打垂直，新人也未必知道吧，你见过几个装逼犯不等于所有人都装逼吧</span><br>
</p><p><b>无音命题: </b><br>
<span>Exm842 发表于 2020-1-13 12:46</span><br>
<span>不玩怎么能感觉难呢？被妖魔化了嘛，拆迁上来别人说哪哪哪打垂直，新人也未必知道吧，你见过几个装逼犯不 ...</span><br>
<span>对啊，就是被妖魔化了啊 ，那被谁妖魔化了啊。这东西确实硬性门槛特别高可以，比如说围棋，玩的话确实需要大费周泽，学习成本特别高。这东西实际你照着ACT横版清关的思路去玩都行，新人从产生兴趣，到真正上手，需要有人或者什么其他因素推一把，比如其他游戏玩家的开场词一般是：“这东西贼简单”/“你照着这个玩就行”/“有啥难的”，格斗游戏呢？现在结果就是一提格斗大家都打怵，这图啥？</span><br>
</p><p><b>Exm842: </b><br>
<span>无音命题 发表于 2020-1-13 13:04</span><br>
<span>对啊，就是被妖魔化了啊 ，那被谁妖魔化了啊。这东西确实硬性门槛特别高可以，比如说围棋，玩的话确实需 ...</span><br>
<span>被浅尝辄止的人妖魔化了。我看NGA每月都有鞭尸格斗的帖子，谈下来无非也是重复门槛高、难入门、乐趣少，但我作为本世代正式学习这类游戏，也能感受到格斗乐趣的玩家，实在难以赞同。</span><br>
</p><p><b>无音命题: </b><br>
<span>Exm842 发表于 2020-1-13 13:42</span><br>
<span>被浅尝辄止的人妖魔化了。我看NGA每月都有鞭尸格斗的帖子，谈下来无非也是重复门槛高、难入门、乐趣少， ...</span><br>
<span>我在好多论坛都有这种人。前文我说的老玩家就是指这一部分人，说装逼可能有点过但我实在找不到恰当的词，当然说实在的他们到底玩了多少我不清楚，但是你一提铁拳那就是123456789谁谁谁几个架几个构100多套连段，一提街霸那就是谁谁谁什么连什么要在几帧之内。这些人面对新手一致对外，圈内再互相diss，那是真热闹</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1907901[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>对于非粉丝来说，是否存在“格斗游戏不玩”的观念[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1907901-1-1.html</link>
      <description>对于非粉丝来说，是否存在“格斗游戏不玩”的观念&#13;
lz称不上什么多年格斗游戏的粉丝，顶多算玩了两三年的爱好者，各种有点名气的2d格斗基本都接触过。对于个人来讲，如果一个游戏是格斗游戏类型我会很乐意去尝试。

但是在贴吧或者论坛的一些地方都有时会看到“格斗游戏不玩”这种态度。比如gbf准备出的两个衍生游戏，gbvs的贴下会看到不少说对格斗游戏没兴趣，只关注arpg那个衍生游戏的回复。

个人平时网络上接触的群体不是玩了十几年格斗游戏的就是爱好者。现实生活的朋友也基本不玩游戏，要么只是玩吃鸡或者lol那种，没什么参考价值。所以想在泥潭问一问非格斗游戏粉丝的看法</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ロラン・ローラ: </b><br>
<span>引用第137楼拖延于2020-01-06 22:08发表的:</span><br>
<span>我个人对格斗游戏非常有偏见的一点在于这个游戏的粉丝群体，当然只是我的个体经验我加过几个线上/线下格斗......</span><br>
<span>@拖延</span><br>
<span>会这么对你说的都是真的为你好，帮你节约选择成本……，劝你别玩无非是“我吃过的屎不希望别人再吃一遍”。不妨多和他们亲近下，真想练啥了这类人指导新手很热心的，前提是你有毅力坚持练下去，否则别人也只会失望，“费了半天劲教人，结果还是放弃，当初何必头铁要练”。可能你觉得老鸟态度高高在上，其实是因为他们真的见过太多固执不听人话又没有毅力的家伙了，谁又会知道你是不是下一个呢？</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI KNT-AL20,Android 8.0.0</span><br>
</p><p><b>人生オワタ: </b><br>
<span> 本帖最后由 人生オワタ 于 2020-1-6 23:22 编辑 </span><br>
<span>所以FTG要是瘫痪死成RTS那样的几乎只剩暴雪系的2个还活着（虽然AOE复活了但离重新崛起还有老鼻子远距离），就不用天秤座一般选择困难症了，能不能上手FTG/RTS这个大类型真就是一目了然</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span> 本帖最后由 mintpie 于 2020-1-7 01:20 编辑 </span><br>
<span>我之前尝试过苍翼默示录，连教程都过不了。每次看见Steam库里的苍翼默示录四部曲就头疼。</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>我倒是喜欢练连段，取消有一种快感，大乱斗玩不进去似乎就是因为它不care取消（直面脑残的现实）。但之后我就把FTG抽象成了谁先摸到对方的游戏，感觉有点泄气。另外看到有说法要在连段途中目押选路线，但是真连段对方完全不能控制，过程应该是固定的，有择的必要吗？</span><br>
</p><p><b>雪菜碧池: </b><br>
<span>whzfjk 发表于 2020-1-7 01:22</span><br>
<span>我倒是喜欢练连段，取消有一种快感，大乱斗玩不进去似乎就是因为它不care取消（直面脑残的现实）。但之后我 ...</span><br>
<span>一般来讲，在连击过程中会有一个可以选择多个后续的时机，用不同的招式打出不同的效果，比如击飞、推版、伤害、近距离持续压制。</span><br>
<span>以街霸5为例</span><br>
<span>卡琳的天狐命中后续有</span><br>
<span>VS1---推版+V槽能量</span><br>
<span>天狐---简单的追击</span><br>
<span>大蛇---晕槽+伤害+推版</span><br>
<span>EX天狐---追加伤害</span><br>
<span>EX天狐》EX大蛇---散装超杀，两格气换大伤害</span><br>
<span>轻无尽脚---可以继续连击</span><br>
<span>轻无尽脚》EX天狐》EX大蛇--最大化伤害</span><br>
<span>EX无尽脚--推版</span><br>
<span>CA--三格气打出大伤害，一般用于斩杀</span><br>
<span>轻无尽脚》CA--伤害稍微多一点点</span><br>
<span>这些选择里存在几个回报比较大的，你可以在职业赛里看到，基本就那几个，对于普通玩家来说，如果连不上可以选择简单一些的，也不是没有回报，根据自己水平来。</span><br>
<span>当然这一切都建立在天狐命中的前提，前面的立回、试探更重要，连击反而是最简单的一环。</span><br>
<span>通用思路是用安全的招式攻击，给对面压力，诱导对方出错，但街霸5没有真正的一面倒，你择对面的同时也被对面择，所以不能简单说成谁先摸到对方。</span><br>
</p><p><b>绿冰: </b><br>
<span>whzfjk 发表于 2020-1-7 01:22</span><br>
<span>我倒是喜欢练连段，取消有一种快感，大乱斗玩不进去似乎就是因为它不care取消（直面脑残的现实）。但之后我 ...</span><br>
<span>大乱斗一样连段和取消，有些甚至更苛刻</span><br>
<span>大乱斗是因为体重、击飞率、最佳打击点的影响，连段本身不是什么情况都能成立的</span><br>
</p><p><b>ロラン・ローラ: </b><br>
<span>whzfjk 发表于 2020-1-7 01:22</span><br>
<span>我倒是喜欢练连段，取消有一种快感，大乱斗玩不进去似乎就是因为它不care取消（直面脑残的现实）。但之后我 ...</span><br>
<span>伤害值，吹飞，放生，补正切，双方资源回收，防脱离，搬运，落地距离，能否地面受身，起身时间（仰躺和俯卧可能起身帧数不同），能不能打表里择，晕值，拘束时间，伤害效率，对局残余时间，时限资源的剩余时间和CD，剩余血量导致的根性值区别，（有按键减伤机制时）连段节奏的刻意调整</span><br>
<span>要考虑的东西还是很多的，打连段的过程中就要想好后续该怎么做</span><br>
</p><p><b>ロラン・ローラ: </b><br>
<span>whzfjk 发表于 2020-1-7 01:22</span><br>
<span>我倒是喜欢练连段，取消有一种快感，大乱斗玩不进去似乎就是因为它不care取消（直面脑残的现实）。但之后我 ...</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av651907/</span><br>
<span>关于连段的选择，这个视频也许能给你一点启发</span><br>
</p><p><b>四氢化钠: </b><br>
<span>ロラン・ローラ 发表于 2020-01-07 03:49:44</span><br>
<span>关于连段的选择，这个视频也许能给你一点启发这种格斗游戏常识视频还有很多吗？玩DOA都找不到进阶教学的。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>IsaacWang-R: </b><br>
<span>首先设备就是个门槛，初学者键盘手柄摇杆这仨游戏体验完全不一样，一个能用的摇杆差不多就五百往上了，你看一般别的游戏也没这么大投资不是。别跟我犟什么luffy拿ps手柄照样夺冠之类的，举例就要举对大多数人成立的例子。然后网战的ping又是个要命的环节，别的游戏卡几帧无所谓ftg少那么一帧都难受的不行。ftg圈子里有那么一撮人总有种蜜汁优越感，当然别的圈子里也有，但是架不住格斗圈人本来就少新人更少还更容易有挫败感，某些傻b言论就特别显眼容易给人劝退。观赏性这边我倒是觉得ftg观赏性是够的，有解说的比赛即便是新手也能看得懂。</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>很正常，我小学高中就遇见不少，对打的游戏不玩，只玩一起打关的，你可以理解为他们手残，但是就是不玩，你也是没办法的</span><br>
<span>我的话，基本不玩打枪。。这也是一个大类，无他，一般打枪都3d眩晕，我也没办法</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span> 本帖最后由 onezeron 于 2020-1-7 06:22 编辑 </span><br>
<span>又简单扫了一下，纠正一个东西：就算更新想对频繁的街霸5，现在也是一年一更，今年可能一年两更，更新速度跟lol，dota差远了。</span><br>
<span>第二，我一直很反对的一点，就是很多傻逼（恕我直言），非常喜欢把自己玩的游戏，比如格斗，说的极其复杂，哪有那么复杂好不好。上面说卡琳和说bb名词的明显就是这个思路，不把别人吓哭不算完。</span><br>
<span>格斗游戏是个很简单的游戏，把对面打掉血就可以了。你按键打他掉血，然后把他怼死就完事了，没什么好复杂的，我刚玩拳皇的时候，就跳起来一jio，蹲下去一jio，拉尔夫蓄力摆腿打关，不照样很开心，搓招也是一开始没必要全部掌握的，慢慢按需要慢慢掌握就好，街霸2000分大量连段最大确反打不出来的人，也啥都没影响的。这种事情在格斗圈尤其严重，我见过大量的人，2000分左右，张嘴立回闭嘴加帧，就这种人，才会把好多感兴趣的玩家给吓退，有人说2w分才有立回，这我没资格说，但是2000分肯定是没什么必要去谈这些东西的。</span><br>
<span>所以我这个思路还是拉了一些人来玩，也奉劝想拉人/感兴趣的，先打，先想怎么把对面打死，然后再回来想别的。</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>其实所有收缩的游戏圈子都有这种毛病，喜欢自我吹牛逼。</span><br>
<span>我玩格斗的时候，就跳起来一jio，蹲下去一jio，拉尔夫蓄力摆腿打关，你说这个有什么难的</span><br>
<span>我玩war3的时候是浩方qq平台，打个ei，造了一堆兵到对面，结果一看，对面基地站起来了。你告诉我这个有什么难的</span><br>
<span>我玩dota的时候，是红怒萨满，是goldgunnodown，给自己加一个怒，那一顿砍。要么是同学上选修课，拿火枪打电脑随手一a。你告诉我这个有什么难的。</span><br>
<span>结果一萎缩什么妖鬼蛇神就都出来了。吹逼吹的你一愣一愣的。“dota要反补，格斗要立回，要玩卡尔，要玩地卜师”</span><br>
<span>所以打格斗最关键的是找个新手群，跟自己差不多的水平，瞎比按就完事了，据我所知这种群街霸5肯定还是有的，而且不算少。你要是想上进一点，可以自己慢慢一点点的掌握，这个也是跟自己比的过程，不是跟别人比的过程</span><br>
</p><p><b>macos: </b><br>
<span>格斗大多是2d或者单线3d，规则固定，行动变化相对容易研究透彻，懂的和不懂的差很远，并不是单纯反应的差距</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>onezeron 发表于 2020-1-7 06:15</span><br>
<span>又简单扫了一下，纠正一个东西：就算更新想对频繁的街霸5，现在也是一年一更，今年可能一年两更，更新速度 ...</span><br>
<span>如果新手够多，游戏再复杂都没什么关系，再难的游戏都一回事。同样，如果新手不够多，再简单的游戏他只要是单挑，结果都是一回事。问题是现在新手确实是没那么多。</span><br>
<span>至于说有的东西你觉得吓退新手。你要知道，当你问一个会玩的人怎么打的时候，他告诉你的当然是提高的经验，不可能教你怎么打招都发不利索的菜鸡。我不可能教你“对方很弱，你跳攻击，下重脚，跳攻击，普通投就胜利了”这种鬼战术啊。</span><br>
</p><p><b>雪菜碧池: </b><br>
<span>onezeron 发表于 2020-1-7 06:30</span><br>
<span>其实所有收缩的游戏圈子都有这种毛病，喜欢自我吹牛逼。</span><br>
<span>我玩格斗的时候，就跳起来一jio，蹲下去一jio，拉 ...</span><br>
<span>你自己弱智,别人随便看看帧数表就知道能不能动能不能抢,你还在瞎打,你这种人适合玩97,拳皇不讲究帧数.</span><br>
</p><p><b>Renkonsai: </b><br>
<span>你看就这么几层楼，已经出现街霸教育KOF了，这就很难开展普及了</span><br>
<span>除了为国争光引流这个比不了，101/Toda2/农药能有那么多人玩，大概高達八成都是菜得没有竞技水平的瞎打，格斗游戏起源于捉对厮杀的街机，当面打赢了输了也不好直接嘴强王者否则要挨揍，现在网战时代实力好不好不说，喷起来都是没情面</span><br>
</p><p><b>血之暴走: </b><br>
<span>街霸并不比拳皇高贵，但是街霸肯定比拳皇更讲究帧数，这么多贴身加帧技，不看只会无限增加试错成本</span><br>
</p><p><b>sheeg: </b><br>
<span>学习成本大，太难，不想打PVP，手残就不要去找罪受</span><br>
<span>反而去找过MUGEN的视频看，大概就是看个演出……</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>雪菜碧池 发表于 2020-1-7 08:37</span><br>
<span>你自己弱智,别人随便看看帧数表就知道能不能动能不能抢,你还在瞎打,你这种人适合玩97,拳皇不讲究帧数.</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>你4多少分，5多少分啊，这么厉害教育我的吗。我街霸4，2500，5不算高，S1到8000，S51w2以上澳洲就基本排不到人了，现在偶尔打打线下，要不要出一下cfn，来让我学一下。</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-1-7 08:37</span><br>
<span>如果新手够多，游戏再复杂都没什么关系，再难的游戏都一回事。同样，如果新手不够多，再简单的游戏他只要 ...</span><br>
<span>我一般都说你打，你打完了以后，如果想变强，我会告诉你哪里可以提高一下，一开始跟背书一样，没人会喜欢的</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>onezeron 发表于 2020-1-7 09:23</span><br>
<span>我一般都说你打，你打完了以后，如果想变强，我会告诉你哪里可以提高一下，一开始跟背书一样，没人会喜欢 ...</span><br>
<span>说到这里的话，游戏环境的影响也就很大了，当面教情况会好很多，所以当初街机厅环境更有可能让新人学着玩玩，现在确实不那么容易了。</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span> 本帖最后由 onezeron 于 2020-1-7 09:31 编辑 </span><br>
<span>拉倒吧，你又知道我不知道帧数。可以看聊天记录嘛，看我什么时候在这个板块开始回格斗贴的。我一直说的是不用跟新手讲帧数，等你打起来以后，自然会研究的。街霸4 sa66还一直负帧（-4？我没记错的话）影响网战的人狂放了吗，帧数科学家是真的多。</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-1-7 09:25</span><br>
<span>说到这里的话，游戏环境的影响也就很大了，当面教情况会好很多，所以当初街机厅环境更有可能让新人学着玩 ...</span><br>
<span>街霸5来说，现在有一些群氛围还是不错的，打完交流一下就好。吓唬人没什么意义。本来就是想办法拉人的时间，想办法先让人多一点，而不是自我感觉良好让别人少一点。</span><br>
</p><p><b>C男: </b><br>
<span>IsaacWang-R 发表于 2020-1-7 05:31</span><br>
<span>首先设备就是个门槛，初学者键盘手柄摇杆这仨游戏体验完全不一样，一个能用的摇杆差不多就五百往上了，你看 ...</span><br>
<span>街霸用手柄玩本来就没问题</span><br>
</p><p><b>cloud527: </b><br>
<span>我倒是想玩，可惜本人是个格斗苦手</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span> 本帖最后由 onezeron 于 2020-1-7 10:11 编辑 </span><br>
<span>呐，我4的时间，不算多，周围当时实在没玩，自己键盘打的，也有230多小时了，最高应该是2500。</span><br>
<img src="https://upload.cc/i1/2020/01/07/8fNWht.png" title="https://upload.cc/i1/2020/01/07/8fNWht.png"><br>
<span>5是出就买了，打算好好玩，结果显卡一更新，玩不了了，然后又忙个人的事情。前年专门买ps4就是为了玩街霸。这个号永远停在那里了 CFN lixiangfei 这id要不是首发绝对抢不到</span><br>
<img src="https://upload.cc/i1/2020/01/07/oAtdKN.png" title="https://upload.cc/i1/2020/01/07/oAtdKN.png"><br>
<span>张口来个我不懂格斗不懂街霸，也是十分搞笑。我线下都组织多少回了</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>onezeron 发表于 2020-1-7 09:32</span><br>
<span>街霸5来说，现在有一些群氛围还是不错的，打完交流一下就好。吓唬人没什么意义。本来就是想办法拉人的时 ...</span><br>
<span>让新人坚持玩确实不容易，不说别的，那些玩2CE，97的，他们都已经是格斗游戏玩家了，让他们重新玩新作尚且不愿意，要让一个非格斗游戏玩家入坑真的是难。</span><br>
<span>不过我觉得，难不难还是看个人，格斗游戏挫折感强是事实，但是胜利的爽快感也同样强，其他多人对战游戏根本不能比，格斗的胜利真的是属于你自己的。所以也有人喜欢追求这种感觉，自然也就能玩下去。</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>cloud527 发表于 2020-1-7 09:43</span><br>
<span>我倒是想玩，可惜本人是个格斗苦手</span><br>
<span>并没有人格斗不苦手的，都是玩下去了才不苦手的，真有兴趣完全可以试试。</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>cloud527 发表于 2020-1-7 09:43</span><br>
<span>我倒是想玩，可惜本人是个格斗苦手</span><br>
<span>要是真喜欢，玩就是了，没那么多讲究</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-1-7 09:51</span><br>
<span>让新人坚持玩确实不容易，不说别的，那些玩2CE，97的，他们都已经是格斗游戏玩家了，让他们重新玩新作尚 ...</span><br>
<span>所以我就在拼命拉。。先玩再说，不要想太多。我有个微信群，是所有大洋洲国人玩家的，刚开始是qq群，一个个拉，几年前5个人，现在慢慢拉到22个人了。。群内气氛活跃点，多交流，其实蛮好的。</span><br>
<span>顺便，在大洋洲想玩街霸5的私聊我，有微信群的。</span><br>
</p><p><b>一剪平四狼: </b><br>
<span>胜负心太重是玩游戏的最大负担。</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>我也认为这个格斗应该像乒乓球，网球，篮球去看。</span><br>
<span>打的时候找的是快乐，而不是赢的那一瞬间，追求胜利也可以，但是也要接受失败。很奇怪打篮球你遇到比你强的你就不会特别想赢。。因为很多时候你知道你是赢不了的，那个时候怎么人都不沮丧。。</span><br>
<span>要想提高，就需要一点点动作，一步步去提高。这是一个漫长的过程，而且绝对会出现你怎么打都打不赢的对手，这是很正常的。最重要的超越自己的过程。</span><br>
</p><p><b>ロラン・ローラ: </b><br>
<span>onezeron 发表于 2020-1-7 06:15</span><br>
<span>又简单扫了一下，纠正一个东西：就算更新想对频繁的街霸5，现在也是一年一更，今年可能一年两更，更新速度 ...</span><br>
<span>没二段跳的格斗确实可以跳重腿下重腿这么玩，有二段跳的那一票格斗，新人刚上手就得练一套空连，否则哪找得到同水平的菜鸡互啄啊</span><br>
<span>所以我一直觉得未来格斗游戏还是得往街霸的设计理念上靠，不能让新人从跳重腿下重腿中获得乐趣的格斗游戏根本留不住新人</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span> 本帖最后由 onezeron 于 2020-1-7 10:36 编辑 </span><br>
<span>ロラン・ローラ 发表于 2020-1-7 10:30</span><br>
<span>没二段跳的格斗确实可以跳重腿下重腿这么玩，有二段跳的那一票格斗，新人刚上手就得练一套空连，否则哪找 ...</span><br>
<span>我的意思是，你先去打。。跳重腿下重腿只是一个简单的概念，二段跳也可以自己去研究一些打法的，我以前玩择的时候也好多水平一般的，不太影响玩游戏的。等玩进去以后 ，要玩的玩家自己去摸索，再提高，慢慢来才好。然后连段这个东西，最新的龙珠不是a连打还行的嘛。虽然正常还是有别的连段。</span><br>
<span>没有复杂的连段，也可以从简单的打起，我记得dizzy就有个难得有个简单的，先打简单的又不丢人。等有余力兴趣了了自己去提高</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>ロラン・ローラ 发表于 2020-1-7 10:30</span><br>
<span>没二段跳的格斗确实可以跳重腿下重腿这么玩，有二段跳的那一票格斗，新人刚上手就得练一套空连，否则哪找 ...</span><br>
<span>然后理念反而我有点相反。。你知道最近格斗圈整体思路是“简化”，也很多人抱怨。。我觉得简化也好，复杂也好，核心东西是好玩。好上手。。街霸5这个网络你也懂。在某些不必要的地方跨步过大，某些地方还发傻（比如龙珠版权事件）很多时候却忽略了游戏的本身，好玩最重要，平衡，复杂度其实都还好。只要能让人感觉到好玩，有趣，他才可以吸引人。</span><br>
<span>所以我是支持设置有趣的人物，有意思的打法，表现力的动作这些的。如果足够有趣，不会没有人玩的。</span><br>
</p><p><b>雪菜碧池: </b><br>
<span>onezeron 发表于 2020-1-7 09:22</span><br>
<span>你4多少分，5多少分啊，这么厉害教育我的吗。我街霸4，2500，5不算高，S1到8000，S51w2以上澳洲就基本排不 ...</span><br>
<span>帧数是不是基本行动单位？看看帧数表有错？</span><br>
<span>我跟别人说话，有你什么事？</span><br>
<span>自我良好？你指点别人不是自我良好？</span><br>
<span>叫你去打拳皇委屈你了？14没有李香绯？</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>雪菜碧池 发表于 2020-1-7 10:48</span><br>
<span>帧数是不是基本行动单位？看看帧数表有错？</span><br>
<span>我跟别人说话，有你什么事？</span><br>
<span>自我良好？你指点别人不是自我良 ...</span><br>
<span>你逗笑我了。我就存个档</span><br>
</p><p><b>ロラン・ローラ: </b><br>
<span>onezeron 发表于 2020-1-7 10:34</span><br>
<span>我的意思是，你先去打。。跳重腿下重腿只是一个简单的概念，二段跳也可以自己去研究一些打法的，我以前玩 ...</span><br>
<span>二段空连对纯萌新来说已经足够难了，再快也得花一整晚才练得会，门槛还是得再放低点比较好。</span><br>
<span>而且连段太复杂的游戏对新人也会产生误导，觉得只要连段够熟练，伤害够高就行，甚至像154楼的朋友一样，低估立回的重要性，沉迷连段本身，搞不清楚连段是立回的延伸</span><br>
<span>上手就下重腿蹲重腿的游戏比较好，已经直接体现了格斗游戏最本质最重要的内容，快乐来得简单且纯粹</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<img src="https://upload.cc/i1/2020/01/07/Z3Lsn9.png" title="https://upload.cc/i1/2020/01/07/Z3Lsn9.png"><br>
<span>14没有李香绯？</span><br>
<span>少说话少露怯。。逗笑我了，我觉得没有必要跟你继续吵架了</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>ロラン・ローラ 发表于 2020-1-7 10:50</span><br>
<span>二段空连对纯萌新来说已经足够难了，再快也得花一整晚才练得会，门槛还是得再放低点比较好。</span><br>
<span>而且 ...</span><br>
<span>我为什么感觉太简单也不好。。你看看新出的侍魂，够简单了吧，连段还基本没有。不还是没太火。。不如看看碧蓝格斗。我觉得可能还有点前途。刚打没必要会连段啊。。</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>连段本身也是不少人乐趣的一部分也是对的。。就好像足篮球一样，很多人就是想做花式，也是要支持这个的。。没啥。。</span><br>
</p><p><b>ロラン・ローラ: </b><br>
<span>onezeron 发表于 2020-1-7 10:41</span><br>
<span>然后理念反而我有点相反。。你知道最近格斗圈整体思路是“简化”，也很多人抱怨。。我觉得简化也好，复杂 ...</span><br>
<span>我还是挺支持简化的，连段太过复杂的游戏学习成本太高，为了赢还不得不捏着鼻子逼自己练（没错我就是这么功利，一边喷一边练的超勤快），而且对局中很多时间就是纯粹秀连段和压制，被打了可以起身去倒杯水再回来接着等打完，等半天立回一次，然后再次进入垃圾时间</span><br>
<span>不过一键连段是真的没意义，玩家群体被人为割裂了。个人意见是应该总体连段难度适当简化，提高招式的单发回报，新人上手就能享受拳脚立回的乐趣，适当而练习后又能有确确实实的提升和成就感</span><br>
</p><p><b>Renkonsai: </b><br>
<span>我觉得ARC系特别爱玩的地上JC上天再JC门槛就很高了…BB的ES我已经形成肌肉记忆了，但TAG足立透就接不上，但是在他们游戏里是一个基础系统，很多角色都要靠这个打</span><br>
<span>绕一大圈其实还是街霸2万能，最基础纯粹的格斗…</span><br>
</p><p><b>雪菜碧池: </b><br>
<span>onezeron 发表于 2020-1-7 10:51</span><br>
<span>14没有李香绯？</span><br>
<span>少说话少露怯。。逗笑我了，我觉得没有必要跟你继续吵架了 ...</span><br>
<span>你的理解能力也成功逗笑我了，爬吧</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>ロラン・ローラ 发表于 2020-1-7 11:08</span><br>
<span>我还是挺支持简化的，连段太过复杂的游戏学习成本太高，为了赢还不得不捏着鼻子逼自己练（没错我就是这么 ...</span><br>
<span>就这种东西，很多格斗群一天讨论八回。。所以我说我最后倾向是无论咋样。你好玩就行。。让人能感受到乐趣比什么都好。你做的太简单吧，好多人会觉得太浅。打一会退坑。你做的太复杂吧。很多人上手难度又在那里。这个东西的平衡点我觉得就是把游戏做好玩。还是蛮微妙的。就是好游戏和好玩的游戏。。还是很难得。大概就是你这个意思</span><br>
</p><p><b>ロラン・ローラ: </b><br>
<span>onezeron 发表于 2020-1-7 11:01</span><br>
<span>连段本身也是不少人乐趣的一部分也是对的。。就好像足篮球一样，很多人就是想做花式，也是要支持这个的。。 ...</span><br>
<span>如果你遇到一套实战连段能打20秒的角色，你也会跟我一样对长连段深恶痛绝的</span><br>
</p><p><b>Renkonsai: </b><br>
<span>onezeron 发表于 2020-1-7 11:14</span><br>
<span>就这种东西，很多格斗群一天讨论八回。。所以我说我最后倾向是无论咋样。你好玩就行。。让人能感受到乐趣 ...</span><br>
<span>所以我无限支持MK的单机打AI刷分或者收藏品甚至隐藏角色，甚至支持GG Judgement那种走偏了的衍生作…</span><br>
<span>打排位的上位的永远是那些人，各处乱窜的人就能发现打街霸的可能也打GG，也打Smash，也打侍魂…</span><br>
<span>还是需要更多的菜鸡来垫场…先通过离线让他们习惯格斗游戏这个玩法，能不能踏入对战门纯看道行</span><br>
<span>开关版BBTAG问题比较多，比PS4甚至可能比Steam版人都少，我去野房打随便都是揍得我起不来的，只能当面跟朋友联，他还得放水…</span><br>
<span>之后我大乱斗从零开始排网战打了两把，虐对方虐得我都不好意思了…</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>Renkonsai 发表于 2020-1-7 11:26</span><br>
<span>所以我无限支持MK的单机打AI刷分或者收藏品甚至隐藏角色，甚至支持GG Judgement那种走偏了的衍生作…</span><br>
<span>打 ...</span><br>
<span>上面这个我也强力支持，所以我说做个单机模式非常好的。</span><br>
<span>是的，本来格斗圈就那么大点。。来人玩就不错了。</span><br>
<span>第三个也是的，你会发现人少的游戏，要么是你打他无悬念，要么是他打你无悬念。。都是人少的尴尬</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>ロラン・ローラ 发表于 2020-1-7 11:26</span><br>
<span>如果你遇到一套实战连段能打20秒的角色，你也会跟我一样对长连段深恶痛绝的 ...</span><br>
<span>还行。。。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1907901[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>对于非粉丝来说，是否存在“格斗游戏不玩”的观念[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1907901-1-1.html</link>
      <description>对于非粉丝来说，是否存在“格斗游戏不玩”的观念&#13;
lz称不上什么多年格斗游戏的粉丝，顶多算玩了两三年的爱好者，各种有点名气的2d格斗基本都接触过。对于个人来讲，如果一个游戏是格斗游戏类型我会很乐意去尝试。

但是在贴吧或者论坛的一些地方都有时会看到“格斗游戏不玩”这种态度。比如gbf准备出的两个衍生游戏，gbvs的贴下会看到不少说对格斗游戏没兴趣，只关注arpg那个衍生游戏的回复。

个人平时网络上接触的群体不是玩了十几年格斗游戏的就是爱好者。现实生活的朋友也基本不玩游戏，要么只是玩吃鸡或者lol那种，没什么参考价值。所以想在泥潭问一问非格斗游戏粉丝的看法</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>crystalmacarons: </b><br>
<span>我尝试过的doa、gg、bb、街霸、kof、铁拳、大乱斗、p4u等等，从中没有一作是我能感受到乐趣的</span><br>
<span>不管卖不卖*肉、硬不硬核、剧情牛不牛逼，系统有不有趣，都觉着不好玩</span><br>
<span>就这样我要是还买ftg那不是跟自己过不去吗。。。</span><br>
</p><p><b>风夏: </b><br>
<span>这不是很普遍的吗，看动画还有机器人动画不看的呢</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI VOG-AL00,Android 10</span><br>
</p><p><b>syndrome2032: </b><br>
<span>格斗游戏的问题核心就是大部分人都是菜鸡，属于被大佬收割的那种，然后更麻烦的是大部分人可能很长一段时间都只有这个级别。</span><br>
<span>新人对系列老手就是负责被收割的肉鸡。怎么玩</span><br>
</p><p><b>kevinausting: </b><br>
<span>我就是这种人，格斗游戏不玩，体育类游戏不玩，卡牌游戏不玩，其它类型都会愿意尝试一下</span><br>
</p><p><b>小命4: </b><br>
<span>格斗游戏学习成本太高了</span><br>
</p><p><b>风夏: </b><br>
<span>格斗游戏虽然不吃反应，但是吃对策和确认啊</span><br>
<span>现在我打游戏在非认真状态打中两下轻攻击都懒得确认的</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI VOG-AL00,Android 10</span><br>
</p><p><b>tand177: </b><br>
<span>老弗爷的菜刀 发表于 2020-1-6 17:16</span><br>
<span>街霸5现在有视频或者网站从最基础的系统开始讲解的吗？</span><br>
<span>像是VS、确反、差合之类的名词，在B站上看解说挺有 ...</span><br>
<span>这些词汇看一段时间视频都能明白，但关键问题在于实战中，你不知道对方哪些招式能确反，打差合，也不知道自己该用哪个招式去打确反和差合，这些我就没看见过有视频系统讲过，也没法讲，针对你使用的角色不同到对阵的角色不同，组合太多了，这种对策只有背招数的帧数表再加上经验积累</span><br>
<span>不过话又说回来，嘉米是个很适合入门的角色，想找到针对嘉米的教程还是能找到的</span><br>
</p><p><b>qiyu1234: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-1-6 17:15</span><br>
<span>是第一道坎，我的意思是，其实不止一道坎……过了第一道，还有足以劝退的坎存在 ...</span><br>
<span>但是消除一个门坎确实会增加普通玩家尝试游玩的兴趣</span><br>
<span>格斗游戏现在也有做很多吸引LU玩家的改动</span><br>
<span>后面的先不说，能让人先愿意进来玩玩，总归是成功的第一步</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>关键问题就是1太难2学习成本太高3太容易被高手瞬间玩死，挫折感太强4对反应的要求相当高。</span><br>
</p><p><b>oldknight: </b><br>
<span>格斗属于手残最难得到乐趣的类型</span><br>
</p><p><b>ybfelix: </b><br>
<span>以前是罪恶装备还是哪个来着把格斗游戏做成横版清关游戏的感觉就是个可能有前途的方向？毕竟DNF还是世界第一第二收入免费游戏呢</span><br>
</p><p><b>wwjwwgzhp: </b><br>
<span>格斗游戏不玩 老了更加不玩</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>还有一点，格斗游戏强度太高，游戏体验又短，对主机和PC玩家都是很不方便的</span><br>
</p><p><b>Booorunestud: </b><br>
<span> 本帖最后由 Booorunestud 于 2020-1-6 18:16 编辑 </span><br>
<span>格斗游戏不是不吃反应，很吃，但群体越玩越小导致年轻新人的反应优势并不能压过老手（四十以内）的经验优势</span><br>
<span>要是像宇一竞那个热度保证世界比赛看不到20以上的</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>qiyu1234 发表于 2020-1-6 17:49</span><br>
<span>但是消除一个门坎确实会增加普通玩家尝试游玩的兴趣</span><br>
<span>格斗游戏现在也有做很多吸引LU玩家的改动</span><br>
<span>其实是个循环，真要有热度，那至少有足够的菜鸡可以互啄，大家水平相当总能打出点乐趣。其实当年是有这个热度的，然而现在没了，好像也没什么办法。</span><br>
</p><p><b>石中剑二: </b><br>
<span>格斗游戏随便打打其实蛮有乐趣，但是越专业其实越没乐趣，明明一个普通起身防或着跳凭感觉来一下就完了，但是专业的你执行一个动作就还得复合输入种种，拆投，确认，一旦什么东西职业化了就真的没乐趣了，但是你不专业碰见专业的就被虐，所以还是没乐趣</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>Booorunestud 发表于 2020-01-06 18:13:57</span><br>
<span>说实话，那群三十多快四十的人都能单发确认，我一个二十来岁的小伙子都也没说能次次反应得过来。可能是我太菜了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>胡桃丶: </b><br>
<span> 本帖最后由 胡桃丶 于 2020-1-6 20:38 编辑 </span><br>
<span>我自己最近才开始玩格斗游戏，还没入门，还在脑死连搓招的阶段。偶尔打一打对人战基本没怎么赢过，说说我自己的理解。</span><br>
<span>玩游戏，玩家从游戏本身和游戏社群两个方面获得乐趣。</span><br>
<span>正反馈的获得方式就只有：享受格斗游戏操作本身，享受格斗游戏心理博弈，和享受格斗游戏胜利结果三种。</span><br>
<span>首先不享受格斗游戏操作本身的人达不到享受格斗游戏心理博弈的门槛，其次即使能从前者获得乐趣，也不一定能享受到胜利的乐趣。格斗游戏本身获得正反馈的难度就很大了，反而是获得负反馈非常之简单。</span><br>
<span>首先，设备问题导致搓招困难，手上角色跟不上脑袋本身就是一种负反馈了。要购入额外设备本身就是一种门槛了。</span><br>
<span>2、长时间练习枯燥无味，十几个甚至几十个小时练会一个角色，还有十几个角色呢。</span><br>
<span>3、单机流程基本没有，这个也有老哥说过了。</span><br>
<span>4、因为练习成本太高，选择练习角色就很重要了，后来更新一些角色都是要付费买的，没办法自己玩的。而且格斗游戏的人物和MOBA不一样，对于新手来说不是看个技能介绍就能看懂这么简单的。最好还是买豪华版，然而豪华版的价格相对一般单机游戏又高了不止一点。这无形中的门槛又高很多了。</span><br>
<span>5、对战体验太痛苦就8说了，投入了如此之多的精力，打AI的时候已经觉得自己还算OK了，一上真人被当猪杀，那挫败感。</span><br>
<span>格斗游戏在社交性方面也几乎是灾难性的劝退人。</span><br>
<span>首先，1v1游戏相对团体游戏本身就缺少玩家之间的互动。</span><br>
<span>2、挫败感必须全盘自己接受，而且是即时的，团体游戏可以喷队友，喷对手，即时就能催眠自己甩锅给别人发泄情绪，还能在社交网站上抱怨以此获得认同感。连跪N局——我不菜，是队友菜，都是队友的错队友确实菜，和我一样被队友坑的人很多。而格斗游戏你不得不承认输的愿意只有一个就是你比对手要菜，其次玩家社群也默认打不赢主要就还是菜。连跪N局——哎我好菜，谁都打不过，难受。评论：那确实，你确实菜，多练练。我也菜，我也多练练，改天切磋！   过两天切磋了把你暴打。</span><br>
<span>这种认同感找来也快乐不起来啊。</span><br>
<span>3、现实中难找到圈子。</span><br>
<span>4、一个人玩，别人连看都看不懂。玩个moba，看不懂操作看不懂细节，可以看到连杀吹两句操作666，FPS看枪法没人看不懂，夸枪法就完事。格斗游戏不懂的看个啥啊，就算你这局打完觉得酣畅淋漓，开心的不行，你期待站你后面看的朋友能吹两句，结果别人并不懂有啥精彩的，退一步说朋友GET到你的情绪，吹了你两句，吹不到点子上，那就像被泼了一盆冷水，一下子冷静下来了。</span><br>
</p><p><b>Reimu853: </b><br>
<span>确实玩不来，我个人从不碰格斗和射击游戏的pvp</span><br>
</p><p><b>石中剑二: </b><br>
<span>格斗游戏早期为什么火，就是他的技术是都是大家看的见的，掌握不掌握都在其次，发个波跳一下，跳起来蹲重拳，接近了可以抓，有些人手快点反应快点玩的好，慢一点的多打打有些也能跟上，大家很容易参与。后来发展到技术都是大家看不见的了，什么帧数，复合，确认，出一拳不管怎样下前下前摇一摇，不利的时候输入几个安全指令，我为什么能打到你，因为我知道我这一下帧数比你少，这些都是看不见的，有些人掌握了就被留下了，有些人没掌握就被排除在圈子之外了，而且几乎再也参与不进来。这就是为什么格斗游戏最后就留下那么一小撮人，其他人喜欢玩也只能当个观众</span><br>
</p><p><b>粉刷月季: </b><br>
<span>不玩</span><br>
<span>- 发自忧郁深沉的 Stage1st UWP 非官方客户端</span><br>
</p><p><b>cat1220: </b><br>
<span>不玩格斗游戏单纯就是觉着没意思吧。还有就是，虽然演出很精彩，但缺少镜头感，大部分时间都是正机位，与主流的电影化3A游戏相比，显得不高级。像最新的gg就加了一大堆镜头的东西，但整个游戏的节奏就被拖得很慢，不知道老玩家作何感想。</span><br>
<span>个人觉着格斗游戏独有的设计和乐趣——起攻、复合、仕入、差合，这些概念如果不玩格斗就看不出来。而像连招、破防这些，其他类型游戏都有，放到现在的日子，也没有显得特别有意思了。</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span> 本帖最后由 纯战士 于 2020-1-6 20:51 编辑 </span><br>
<span>石中剑二 发表于 2020-1-6 20:35</span><br>
<span>格斗游戏早期为什么火，就是他的技术是都是大家看的见的，掌握不掌握都在其次，发个波跳一下，跳起来蹲重拳 ...</span><br>
<span>这你就说错了，以前格斗游戏也是一样，也是看帧数，技术上跟现在没有区别，区别只在于以前你看不到外面的世界。现在你直接面对世界所有强敌，想当一个小区霸王的机会没了。顺便，帧数并不是非要看参数的，自己试也知道谁先动的，关键是你下不下这个功夫。</span><br>
</p><p><b>石中剑二: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-1-6 20:50</span><br>
<span>这你就说错了，以前格斗游戏也是一样，也是看帧数，技术上跟现在没有区别，区别只在于以前你看不到外面的 ...</span><br>
<span>有些我不看书不翻数据表我是肯定看不出来，至少也是不明确</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span> 本帖最后由 纯战士 于 2020-1-6 21:04 编辑 </span><br>
<span>石中剑二 发表于 2020-1-6 20:59</span><br>
<span>有些我不看书不翻数据表我是肯定看不出来，至少也是不明确</span><br>
<span>实战你需要的本来也不是具体的数据，而是这招到底谁先动，到底能不能却反，这些都可以自己通过反复多次的实验试出来的，关键下不下功夫。你下了这些功夫，当时来说，街机厅赢的就应该是你。</span><br>
<span>要说现在格斗游戏比过去有什么比较大的区别，我倒是觉得因为资讯太发达了，导致全球玩家和顶级高手早已经把对策进行了优化，自己研究的成分减少，从自己研究对策变成了以学习对策为主了，减少了不少乐趣</span><br>
</p><p><b>朋克水鸟: </b><br>
<span>红魔馆的糖 发表于 2020-1-6 12:37</span><br>
<span>说这种话的大概都是买了一个，发现自己摁不出升龙拳指令，然后觉得麻烦的人吧。你看大乱斗就不会有人说格斗 ...</span><br>
<span>「大乱斗没指令算什么格斗不玩！」——这样的人我也是遇到过的。</span><br>
</p><p><b>mqnwbeebwnqm: </b><br>
<span>玩了十几小时的rpg和act都会记错键位，你让我记搓招表还不如杀了我</span><br>
<span>所以我单机大乱斗打得挺开心的</span><br>
</p><p><b>bigraymond: </b><br>
<span>Sliurus 发表于 2020-1-6 12:51</span><br>
<span>难度劝退的话，魂系列也不低，怪猎高位怪也是，但是玩家数多很多</span><br>
<span>难道是与人斗和与电脑斗的区别？</span><br>
<span>这俩20小时摸透系统系统就有正反馈，格斗游戏20小时呢？</span><br>
</p><p><b>Keynes: </b><br>
<span>是的，直到遇到了大乱斗</span><br>
</p><p><b>piaoxiang123: </b><br>
<span>小时候在fc上不排斥格斗游戏，但现在真的没兴趣了</span><br>
</p><p><b>拖延: </b><br>
<span>Sliurus 发表于 2020-1-6 12:51</span><br>
<span>难度劝退的话，魂系列也不低，怪猎高位怪也是，但是玩家数多很多</span><br>
<span>难道是与人斗和与电脑斗的区别？</span><br>
<span>您确定魂和怪猎 和格斗游戏是一个难度？</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>搓招难还真就是唯一的根本问题</span><br>
<span>出个网游式一键发技能的3d格斗，你看看能不能在国内新收获和其他FTG差不多的微型粉丝圈，如果能 问题已经不言自明了</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>哈曼的YY 发表于 2020-1-6 16:45</span><br>
<span>觉得输入难可以来玩高达vs</span><br>
<span>射击不用什么输入</span><br>
<span>格斗十字键左或右+□ -> 连点左或右两次取消 -> 连打□ 一套连 ...</span><br>
<span>高达vs要是能上pc开国服机体同步街机，还真能活活</span><br>
</p><p><b>Booorunestud: </b><br>
<span>orangeth 发表于 2020-1-6 22:03</span><br>
<span>搓招难还真就是唯一的根本问题</span><br>
<span>出个网游式一键发技能的3d格斗，你看看能不能在国内新收获和其他FTG差不多的 ...</span><br>
<span>。。。网游，3d</span><br>
<span>这是逆水寒</span><br>
</p><p><b>绿冰: </b><br>
<span>朋克水鸟 发表于 2020-1-6 21:07</span><br>
<span>「大乱斗没指令算什么格斗不玩！」——这样的人我也是遇到过的。</span><br>
<span>大乱斗有指令的</span><br>
<span>不过就算没有，牺牲这点换来大量大众玩家是够值得的</span><br>
</p><p><b>电风扇: </b><br>
<span>老弗爷的菜刀 发表于 2020-1-6 17:16</span><br>
<span>街霸5现在有视频或者网站从最基础的系统开始讲解的吗？</span><br>
<span>像是VS、确反、差合之类的名词，在B站上看解说挺有 ...</span><br>
<span>如果只是看着玩的话可以看看这套视频 https://www.bilibili.com/video/av37384545</span><br>
<span>虽然不是街霸不过其中很多原理是共通的，讲解的很详细了</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>Booorunestud 发表于 2020-1-6 22:05</span><br>
<span>。。。网游，3d</span><br>
<span>这是逆水寒</span><br>
<span>逆水寒pk玩家圈是不是活得还像个人？</span><br>
<span>你看国内铁拳doaarc活得怎么样？是不是很明显了</span><br>
</p><p><b>拖延: </b><br>
<span>我个人对格斗游戏非常有偏见的一点在于这个游戏的粉丝群体，当然只是我的个体经验</span><br>
<span>我加过几个线上/线下格斗游戏群，当然我是菜鸡水平而且玩得是大乱斗/交叉tag对战这种格斗厨眼里比较轻度的格斗游戏</span><br>
<span>但这些所谓的格斗游戏高手都给我很高高在上的印象，我说我想玩玩看某某角色，马上就被指出“这个角色xx动作只有1帧你最好别玩”“了解帧数是游戏的基本你连帧数表都没看过吗”“你先去练基本功吧没练好最好别说话”</span><br>
<span>我现在觉得自闭玩也挺好的</span><br>
</p><p><b>拖延: </b><br>
<span>绿冰 发表于 2020-1-6 22:06</span><br>
<span>大乱斗有指令的</span><br>
<span>不过就算没有，牺牲这点换来大量大众玩家是够值得的</span><br>
<span>大乱斗terry就可以搓招</span><br>
<span>甚至还有两个只能搓出来的杀招</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>orangeth 发表于 2020-01-06 22:03:11</span><br>
<span>搓招难还真就是唯一的根本问题</span><br>
<span>出个网游式一键发技能的3d格斗，你看看能不能在国内新收获和其他FTG差不多的 ...bbtag和uni都有一键连段，aaaaaa就能自动打一套伤害一般的连段，连指令都不需要摇，也不见有很多玩家加入</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Booorunestud: </b><br>
<span>orangeth 发表于 2020-1-6 22:08</span><br>
<span>逆水寒pk玩家圈是不是活得还像个人？</span><br>
<span>你看国内铁拳doaarc活得怎么样？是不是很明显了 ...</span><br>
<span>并没什么可比性，不展开了</span><br>
</p><p><b>电风扇: </b><br>
<span>拖延 发表于 2020-1-6 22:08</span><br>
<span>我个人对格斗游戏非常有偏见的一点在于这个游戏的粉丝群体，当然只是我的个体经验</span><br>
<span>我加过几个线上/线下格斗 ...</span><br>
<span>“这个角色xx动作只有1帧你最好别玩”</span><br>
<span>别的不说，这句是真的为你好，有些角色确实是不适合新手入门的</span><br>
</p><p><b>Booorunestud: </b><br>
<span>拖延 发表于 2020-1-6 22:08</span><br>
<span>我个人对格斗游戏非常有偏见的一点在于这个游戏的粉丝群体，当然只是我的个体经验</span><br>
<span>我加过几个线上/线下格斗 ...</span><br>
<span>大乱斗圈接触不深，bb圈有病人士是挺多的，所以你说的确实正确嘛不过多接触点应该会改观，怎么说呢因为国内这样子都知道新人少一个走一个，大多是还是对新人很热心的这样</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>早就说了格斗游戏也需要甩锅和带妹啊！！</span><br>
</p><p><b>瓦拉几亚之夜: </b><br>
<span>门槛高。RPG一般上手乱砍也能过，格斗你上手乱打吃两发KO就出去了</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span> 本帖最后由 orangeth 于 2020-1-6 22:30 编辑 </span><br>
<span>FTG把指令做得那么复杂有它的原因，也并不能阻止有玩家能从中获得乐趣，但这也并不妨碍它的死亡</span><br>
<span>其实魂的PVP是个有意思的例子，为什么那么简陋的指令系统在总数不大的玩家群体中却仍有不少玩家对一个非设计玩法乐此不疲？</span><br>
<span>1v1不是问题，问题是对战最终要比拼博弈和模式识别却还用指令妨碍玩家做自己想做的操作</span><br>
<span>从这点上延伸举一个妥协没妥协好的例子，那就是荣耀战魂，但是它也抓住了不少玩家，不像DOA</span><br>
<span>相反，另一个反向妥协的例子，即某些想搞指令复杂化的类骑砍游戏，现在又死得还不如街霸圈子活跃了</span><br>
<span>———————————————————————————</span><br>
<span>上面有说一些自以为是反例的例子</span><br>
<span>也不仔细想想，玩家要的是自己的策略不受指令妨碍，你加简易连招有锤子用？</span><br>
<span>更何况初学者模式这东西本身就不受玩家待见</span><br>
<span>未来还会有一大堆“不是格斗游戏”的格斗游戏，“能体验到FTG乐趣”的玩家们将会用肉眼看着它们从和FTG老牌游戏人气持平的起点上一点点起步成为一种有自己一席之地的正常游戏类型，到时候别以为是你们老了跟不上时代了，你们早就跟不上时代，从家用机能模拟3d场景即时战斗开始就跟不上时代了</span><br>
<span>FTG只不过是动作对战游戏中的默片，将来不仅会有有声电影，还会有全彩电影呢！</span><br>
<span>没说你不好玩，就是麻烦你老老实实棺材里躺好了</span><br>
</p><p><b>Algie: </b><br>
<span>不玩，因为没有人和我一起面对面玩，网络条件也不是很hold得住网战，买了大多浪费钱</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Booorunestud: </b><br>
<span>有那么点原地自我高潮的意思</span><br>
<span>DOA烂是DOA自己烂，</span><br>
<span>魂pvp你也清楚人数并不怎么多，</span><br>
<span>荣耀战魂能抓住更多的人，但它自己烂，现在也是副死尸</span><br>
<span>简易化每家都在搞，造成的结果就是玩家分化和并没有多大的销量提升</span><br>
<span>格斗就算江河日下也用不着你那么着急给它上棺材板</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>Booorunestud 发表于 2020-1-6 22:32</span><br>
<span>有那么点原地自我高潮的意思</span><br>
<span>DOA烂是DOA自己烂，</span><br>
<span>魂pvp你也清楚人数并不怎么多，</span><br>
<span>doa系统做得特别好啊，要不是大环境是ftg没人玩，本该活得不错</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>orangeth 发表于 2020-01-06 22:18:07</span><br>
<span>FTG把指令做得那么复杂有它的原因，也并不能阻止有玩家能从中获得乐趣，但这也并不妨碍它的死亡</span><br>
<span>其实魂 ...你觉得连段会比指令简单？连指令都背不下来能记得住什么情况该用什么连段吗</span><br>
<span>我主楼说的gbvs就有简易输入，貌似是方向键加什么能直接放必杀，必杀有cd，用指令输入cd变短。到时候看看会不会更多人玩，能火多久</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1907901[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>对于非粉丝来说，是否存在“格斗游戏不玩”的观念[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1907901-1-1.html</link>
      <description>对于非粉丝来说，是否存在“格斗游戏不玩”的观念&#13;
lz称不上什么多年格斗游戏的粉丝，顶多算玩了两三年的爱好者，各种有点名气的2d格斗基本都接触过。对于个人来讲，如果一个游戏是格斗游戏类型我会很乐意去尝试。

但是在贴吧或者论坛的一些地方都有时会看到“格斗游戏不玩”这种态度。比如gbf准备出的两个衍生游戏，gbvs的贴下会看到不少说对格斗游戏没兴趣，只关注arpg那个衍生游戏的回复。

个人平时网络上接触的群体不是玩了十几年格斗游戏的就是爱好者。现实生活的朋友也基本不玩游戏，要么只是玩吃鸡或者lol那种，没什么参考价值。所以想在泥潭问一问非格斗游戏粉丝的看法</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Sliurus: </b><br>
<span>萼绿华 发表于 2020-01-06 13:29:03</span><br>
<span>另外我感觉FTG、STG、音游这几个爱好者圈子还是有相当大的重合的，原因应该就是这些游戏类型的爱好者本身就 ...其实ftg对反应的要求没那么夸张，一票三四十的老男人都还活跃在赛场上，连段的话主要还是靠肌肉记忆。靠经验和知识储备还是能和反应更快的人同台竞技的</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Quantum: </b><br>
<span> 本帖最后由 Quantum 于 2020-1-6 13:39 编辑 </span><br>
<span>流星暴雨 发表于 2020-1-6 13:34</span><br>
<span>早期格斗受众还是很多的，而且玩法也不限于对战，很多人玩的是剧情、打高难度AI套路、角色同人、音乐研究 ...</span><br>
<span>这个“很多人”在格斗游戏玩儿家中一直怕是5%都没有，不对战玩什么格斗</span><br>
<span>能冒出来的一两个都是特例，比如买剧情送格斗的ARC家用机版，什么本来就是二设同人剧情满天飞，恰巧有格斗作品的东方、月球之流</span><br>
</p><p><b>KYO(T): </b><br>
<span>想起个笑话</span><br>
<span>前两年出了个漫改格斗，国内某号称该漫画的忠实粉丝表示凭我对这漫画的爱，一定能干死其他专业格斗过来的玩家</span><br>
<span>然而没多久就改口为这漫改格斗不合原作，没意思不玩了</span><br>
<span>一个忠实粉丝都会被外来入侵者打到退坑的游戏类型，路人玩家自然更难坚持下去</span><br>
</p><p><b>汪达: </b><br>
<span>受众少只是一方面，更重要的是抽卡手游本来玩的就是数值、养成，ARPG也重视数值和养成，更对原用户群的胃口，格斗游戏没有养成也对数值不敏感，主要玩操作和博弈，自然很多人不对胃口</span><br>
<span>射击游戏受众广，出个改编作，这些抽卡用户一样会说枪枪枪不玩</span><br>
</p><p><b>绿冰: </b><br>
<span> 本帖最后由 绿冰 于 2020-1-6 13:41 编辑 </span><br>
<span>格斗游戏几个问题</span><br>
<span>1.内容太单一，街机出身有些连剧情都没有，单机内容大多也就车轮战加微量剧情</span><br>
<span>解决方案是龙珠火影那样极致还原并长剧情，或者大乱斗这样花样够多的非标准对局</span><br>
<span>2.门槛太高，基本都在做了</span><br>
<span>简化指令是必须的，深度必须在简化的基础上去做，当然这绝非易事</span><br>
<span>3.如何尽量降低pvp的挫败感，更好的排位匹配，丰富败北奖励（收集要素等）</span><br>
<span>当然最理想的情况是创造一个新机制，能方便甩锅或者吃鸡那样淡化输赢的，但对格斗游戏来说挺难的</span><br>
<span>总之，需要的是菜鸟瞎鸡巴按都愿意买的吸引力，不然圈子只会继续缩水</span><br>
<span>大半的格斗游戏做不到，所以有楼主说的</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>感觉“格斗游戏不玩”更多是出现在玩过或者简单接触过的玩家身上……算是ftg ptsd吗</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>香月诗浓: </b><br>
<span>流星暴雨 发表于 2020-1-6 13:34</span><br>
<span>早期格斗受众还是很多的，而且玩法也不限于对战，很多人玩的是剧情、打高难度AI套路、角色同人、音乐研究 ...</span><br>
<span>由于机能原因在老主机上格斗可以说是最为动作的游戏了，看看现在动作游戏的代表都是什么，大众可不会回去目押搓招的</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5010, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>战术核辣条: </b><br>
<span>学习时间成本太高，一个角色从把搓招表摸熟，再练到能打赢cpu，这中间可能就要过去几个乃至十几个小时，并且可以说几乎没有任何新内容刺激</span><br>
<span>对我这种菜鸡来讲太残酷了</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>超紳士: </b><br>
<span>搓不出来，看看木跟过瘾就好</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>KYO(T) 发表于 2020-01-06 13:38:03</span><br>
<span>想起个笑话</span><br>
<span>前两年出了个漫改格斗，国内某号称该漫画的忠实粉丝表示凭我对这漫画的爱，一定能干死其他专业 ...漫改格斗？前年有个bbtag，去年有个龙珠，还算蛮还原的</span><br>
<span>角色爱确实能让人变强，但是也不是有角色爱就强吧，未免也太天真了点</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>冰箱研会长: </b><br>
<span>其实我觉得，大众对格斗游戏一直有一个错误印象。考试了，回头想起来再说。</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>战术核辣条 发表于 2020-01-06 13:45:43</span><br>
<span>学习时间成本太高 v2.2.0.1一百小时算是初步了解游戏，三百小时算是入门。我认识很多是过千小时的</span><br>
<span>但是moba不也流行类似的说法吗？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>colohot: </b><br>
<span>游戏一方面是要让玩家懂得怎么从中获取乐趣，一方面是要让玩家知道自己能干什么，从这两点来说格斗类型都不尽人意。</span><br>
<span>第一点其它游戏就好很多，rpg看看演出看看剧情，fps枪械射击爽快感，音游还能听听音乐，3A大作光是步行模拟看看风景很多人都乐意，但还是有人会说“XX不玩”，比如就有人不懂fps射射射有什么乐趣，在这之中格斗是最让路人摸不清乐趣是什么的类型，不上手玩，光看看怎么搞得懂屏幕上两个人对对拳然后趴了有什么好玩的</span><br>
<span>第二点就是格斗门槛，引导少，名词多，不说复杂指令了，光是方向就需要让毫无基础的小白适应挺久，连招，立回，帧数？你说这个谁懂啊，真上手玩起来，新手都不知道在这一秒自己能干什么，在下一秒自己需要干什么，反应时间短，也不像其它游戏 类型对操作失误有一定的补救措施，几分钟就能被AI打的找不着北，问题是新手还是不知道自己错在哪，下一场怎么办。格斗有人带着玩能快速上手，这对单机自闭玩家又是个门槛。</span><br>
</p><p><b>战术核辣条: </b><br>
<span>Sliurus 发表于 2020-1-6 13:49</span><br>
<span>一百小时算是初步了解游戏，三百小时算是入门。我认识很多是过千小时的</span><br>
<span>但是moba不也流行类似的说法吗？</span><br>
<span>对呀，但是moba它不是1v1的游戏啊，你在打的过程中还能和队友吹比来消遣消遣</span><br>
<span>你要说打个moba从不开黑就一路自闭单排，可能有受得了的玩家，但我是不行</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>萼绿华: </b><br>
<span>colohot 发表于 2020-1-6 13:51</span><br>
<span>游戏一方面是要让玩家懂得怎么从中获取乐趣，一方面是要让玩家知道自己能干什么，从这两点来说格斗类型都不 ...</span><br>
<span>所以难不难和有没有乐趣这是两个层面的问题。因为太难的而不玩的游戏降低难度降低学习门槛就可以去玩了，而因为找不到乐趣的游戏即使降低难度降低学习门槛也一样不会去玩。</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>战术核辣条 发表于 2020-01-06 13:55:11</span><br>
<span>v2.2.0.1我dota2就是同学不陪我开黑弃的，最近他说新版本好玩要打我才重新下回来。感觉moba比较适合线上社交？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>山竹罐头: </b><br>
<span>门槛太高了吧，和朋友本地乱搓还是蛮有趣的</span><br>
</p><p><b>天妇罗盖饭: </b><br>
<span>第一人称不玩路过，因为晕</span><br>
</p><p><b>lolozp: </b><br>
<span>最近玩得最多的是KOF2000援助系统挺好玩</span><br>
<span>虽然我是手残，还是挺乐意接触格斗游戏的</span><br>
<span>BB DOA都有尝试。龙珠Z 就纯粹是冲着漫画去的</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>萼绿华 发表于 2020-01-06 13:57:49</span><br>
<span>所以难不难和有没有乐趣这是两个层面的问题。因为太难的而不玩的游戏降低难度降低学习门槛就可以去玩了， ...乐趣来源于成功达到某种目的，是一种机体的奖罚系统。所以格斗游戏就是指引太少，所以目的不明确？论胜利条件，ftg无疑是最简单明了的。系统不了解是不可能的，新游戏基本会做好教学。</span><br>
<span>如果说选择多的话，倒是有可能。moba教学会告诉你要补兵赚钱买装备，然后推爆敌方基地。而ftg要打死对方，是跳入，还是66、拉后、发波？新人没办法得出一个明确的目的，选择太多所以会迷茫。但是如果这些都没有，那这游戏又过于单调。所以说这是格斗游戏注定只能成为小圈子的原因吗</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>流星暴雨: </b><br>
<span>Quantum 发表于 2020-1-6 13:37</span><br>
<span>这个“很多人”在格斗游戏玩儿家中一直怕是5%都没有，不对战玩什么格斗</span><br>
<span>能冒出来的一两个都是特例，比如买 ...</span><br>
<span>现在没多少了，但以前确实很多。实际上格斗游戏即使最火的时期大多数人也只是把能发出所有人的大招以及背下大招出招表就算毕业了的。就算有对战也往往是在选项里把气条改满互相对大招。</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>本来就还有很那么多不玩对操作有要求的ACT的人，格斗游戏本质上是ACT的更复杂版本，不玩的人当然更多。</span><br>
<span>即便是格斗游戏玩家，新玩一个格斗游戏也得有个上百小时才算是基本玩会了，对于非格斗游戏玩家，入门一个格斗游戏上百小时你们显然是说少了，上百小时能达到有被人虐的资格都算不错了……</span><br>
</p><p><b>Evilgurren: </b><br>
<span>1、需要额外的外设，国内大部分人都是街机接触的格斗类型，你给个手柄怎么玩都别扭；</span><br>
<span>2、与人斗其乐无穷，但是没啥稳定通用的联机平台，部分在线对战平台吃相有点难看；</span><br>
<span>3、学习成本高，并且由于圈子小鱼塘里全是鲨鱼，缺少足够菜的对手练半天也难以获得成就感；</span><br>
<span>4、指令复杂，但是在现有模式下进行简化困难重重，详见荣耀战魂。</span><br>
</p><p><b>Booorunestud: </b><br>
<span>moba吃鸡之流就算有三五百小时入门的说法，但玩半小时只会点技能的青铜菜鸡也是能单杀青铜菜鸡的，这并不需要三五百小时，有合作还能杀杀白银，输了也能喷队友。</span><br>
<span>格斗练二十个小时木桩，一联机全是卡逼，加个群叫战抢几十局输几十局，不说技能有没有键盘都没区别，队友都没得喷，打不动了还得群里被对手假模假样“很强了”“辛苦了”恶心几句，这不是游戏这是练抗压</span><br>
<span>所以我喜欢格斗游戏</span><br>
</p><p><b>产丿丿丿: </b><br>
<span>我不喜欢所有pvp，就算喜欢高达，exvs和vs也就偶尔摸摸的程度，pvp太累了，没有尽头的</span><br>
</p><p><b>八月飞雪: </b><br>
<span>Renkonsai 发表于 2020-1-6 12:38</span><br>
<span>我怎么感觉格斗游戏打中高端电脑超开心的……简单粗暴的快乐，如果有积累积分换东西就更开心了</span><br>
<span>格斗衍生品 ...</span><br>
<span>真人快打系列？</span><br>
</p><p><b>ralfli: </b><br>
<span>Sliurus 发表于 2020-1-6 14:16</span><br>
<span>乐趣来源于成功达到某种目的，是一种机体的奖罚系统。所以格斗游戏就是指引太少，所以目的不明确？论胜利条 ...</span><br>
<span>FTG本质和棋类差不多，你觉得对弈的乐趣在哪</span><br>
<span>就是研究对手想出对策嘛。</span><br>
<span>moba也有迷茫的时候，实力相近的职业队伍面对41分带牵制也没有很好的解决办法，何况普通玩家。</span><br>
<span>为什么小众从字面的意思理解就可以了——受众少。然而斗剧巅峰时期格斗玩家的数量可一点也不少，从根本上说还是宣传的原因。</span><br>
<span>几个格斗大厂无论广告资金投入或者宣传入口实力加起来都不如腾讯的零头，DOTA2天文般的奖池也是EVO不可比拟的</span><br>
</p><p><b>红魔馆的糖: </b><br>
<span>看了一些朋友的回答，其实我觉得格斗游戏还挺适合自闭玩家的。我个人极其讨厌打群架，不喜欢fps，moba这些团vs团的共斗pvp游戏，pve打了全套魂系列没叫过npc。但是只有格斗游戏能沉下心打，自闭玩家不加群不社交，匹配个对手当boss打感觉挺好的，不管pvp还是pve，1vs1真剑对决属实快乐</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>Booorunestud 发表于 2020-01-06 14:48:03</span><br>
<span>moba吃鸡之流就算有三五百小时入门的说法，但玩半小时只会点技能的青铜菜鸡也是能单杀青铜菜鸡的，这并不需 ...卡逼太真实了。所以我一直很希望ggpo能够被广泛应用，明明有现成的好技术日本的厂商偏偏要搞自己一套</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>格斗游戏基本是单挑，连大乱斗打比赛也让你单挑。单挑要想胜利只能全靠自己，别人怎么也帮不上忙的，想帮你进步都做不到。</span><br>
<span>我同学里打游戏的人很多，大学时候算是会打格斗游戏的同学也有好几个，但是能除了97再重新学会一个格斗游戏的，就已经筛除一大半人了。然后我们爱打格斗游戏的4个同学互相玩，我们三个人互有胜负，另一个人永远没有可能赢，不管新玩任何格斗游戏都一样，时间长了我们都觉得没必要这么玩了，于是他也逐渐成了不玩格斗游戏的了。这还是我们好友之间互相玩，我们有任何资讯，发现，打法都告诉他的情况下，你想想如果你到网上去对那些根本没打算对你友好的对手是个什么结果……</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>ralfli 发表于 2020-01-06 14:59:42</span><br>
<span>FTG本质和棋类差不多，你觉得对弈的乐趣在哪腾讯好像要搞lol格斗，看看怎么样吧。质量还行的话应该能吸引新玩家或者改变一些观念</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>萼绿华: </b><br>
<span> 本帖最后由 萼绿华 于 2020-1-6 15:13 编辑 </span><br>
<span>Sliurus 发表于 2020-1-6 14:16</span><br>
<span>乐趣来源于成功达到某种目的，是一种机体的奖罚系统。所以格斗游戏就是指引太少，所以目的不明确？论胜利条 ...</span><br>
<span>因为我自己几乎不玩所以只能盲猜一下，格斗游戏的核心乐趣应该还是在正确的短时间内输入复杂指令这件事上，虽然也有立回等策略和战术，但最终还是要回到一个在正确的短时间内输入正确的指令上（音游的本质也是这个，但比格斗游戏更纯粹一些）。这是一个比较纯粹的乐趣，但另一方面也就限制了受众群体，就好像有人特别喜欢玩模拟开飞机模拟开火车但绝大多数人根本不觉得这哪里好玩一样，乐趣越纯粹，受众群体自然就越窄。试想一下，如果我们剥除输入复杂指令这点，单纯只是玩一个短反应时间内人与人的对招，那不如去玩moba。如果我们试图通过加入别的元素来丰富ftg的乐趣，比如说引入rpg要素，那又不如直接去玩arpg。所以你说ftg为啥不那么受欢迎？因为任何纯粹和硬核游戏都小众啊。或者如果这样想，act只不过是不太纯粹和硬核的ftg，arpg只不过是更不纯粹和硬核的ftg，就释然了。你看这么多人玩皇牌空战，玩DCS的却只有小圈子，道理也是一样的。</span><br>
</p><p><b>红魔馆的糖: </b><br>
<span>萼绿华 发表于 2020-1-6 15:11</span><br>
<span>因为我自己几乎不玩所以只能盲猜一下，格斗游戏的核心乐趣应该还是在正确的短时间内输入复杂指令这件事上 ...</span><br>
<span>唔，其实带来快感的不是输入指令本身，是通过指令，套路，立回来操纵自己喜欢的角色去战斗，指令是格斗的门槛，但只是格斗游戏中的一个组成部分</span><br>
</p><p><b>厄神之息: </b><br>
<span>FTG类游戏喜欢，有观赏性，玩起来也很爽快。FTG圈子讨厌，尤其小众ftg圈子更是劝退中的劝退</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>moba我不会玩也能刷兵打野攒钱买装备，不会全程被大佬狂艹</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>萼绿华 发表于 2020-01-06 15:11:57</span><br>
<span>因为我自己几乎不玩所以只能盲猜一下，格斗游戏的核心乐趣应该还是在正确的短时间内输入复杂指令这件事 ...不知道怎么回复，观念太小白了点……</span><br>
<span>就说一点，论短时间比拼，moba连给ftg提鞋的资格都没有</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>萼绿华 发表于 2020-1-6 15:11</span><br>
<span>因为我自己几乎不玩所以只能盲猜一下，格斗游戏的核心乐趣应该还是在正确的短时间内输入复杂指令这件事上 ...</span><br>
<span>这么说吧，对格斗游戏来说，输入指令，相当于你其他游戏买了手柄而已……在买手柄之前你只是个木桩，别人连打你都没什么兴趣</span><br>
</p><p><b>厄神之息: </b><br>
<span>Sliurus 发表于 2020-1-6 13:39</span><br>
<span>感觉“格斗游戏不玩”更多是出现在玩过或者简单接触过的玩家身上……算是ftg ptsd吗</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票 ...</span><br>
<span>也不一定，也有可能是FTG玩家PTSD</span><br>
</p><p><b>萼绿华: </b><br>
<span>Sliurus 发表于 2020-1-6 15:22</span><br>
<span>不知道怎么回复，观念太小白了点……</span><br>
<span>就说一点，论短时间比拼，moba连给ftg提鞋的资格都没有</span><br>
<span>你看，这恰恰就是问题所在了，moba在这点上不能给ftg提鞋恰恰正是moba比ftg更受欢迎的原因啊。moba本质上不就是个不那么硬核的stg加上不那么硬核的act，正是因为不硬核、不纯粹才受欢迎，而不是相反。</span><br>
</p><p><b>时之放浪者: </b><br>
<span>其实大部分是搓招不玩吧。”无法随心所欲发出想发的招式“这点其实是传统格斗游戏的门槛。明明搓出来我就赢了，结果没搓出来，还出了僵直被连死。 这样确实很气。不用搓招的格斗游戏其实还是挺容易入门的。虽然要打好一样需要很多练习。</span><br>
</p><p><b>Renkonsai: </b><br>
<span>八月飞雪 发表于 2020-1-6 14:56</span><br>
<span>真人快打系列？</span><br>
<span>就类似那种得点积累买东西，虽然我对新MK拳打橡胶人的手感一直有意见…</span><br>
<span>MK也算是在照顾非CU上到了极致了，视觉冲击+刷分解锁…</span><br>
<span>Arc我感觉BBCF的魔书还不太行，敌人的能力明显强出我方一大截子</span><br>
<span>Xrd的那个单机刷刷刷模式我觉得味就特别足</span><br>
</p><p><b>upyzl: </b><br>
<span>超高度手残，但我有一段时间非常喜欢blazblue，只打剧情，不玩对战</span><br>
<span>另外bb的一键连招模式非常好用</span><br>
</p><p><b>ChrisSnake: </b><br>
<span>我最不爱玩的是rpg</span><br>
<span>节奏慢的一会就没性质了</span><br>
</p><p><b>qiyu1234: </b><br>
<span> 本帖最后由 qiyu1234 于 2020-1-6 16:40 编辑 </span><br>
<span>搓招难是表象问题之一，像CC2的火影这类已经是无脑出招了，卖的也不少，但热度还是不行</span><br>
<span>核心问题还是格斗游戏大多是纯1V1的PVP游戏，玩格斗游戏的最终目的还是PVP，把AI打赢并不是什么多么了不起的成就</span><br>
<span>这种游戏就是纯靠自身水平，输了除非是什么特殊情况否则就是自己菜</span><br>
<span>而这种情况一旦出现就是很大的挫败感（我练这个游戏的目的是什么？是为了成为职业选手？是为了爽？），连安慰自己的理由都找不到</span><br>
<span>大部分玩家玩游戏的目的是解压不是增压，就算是魂这类游戏也是追求打败BOSS后的成就感，而成就感在格斗游戏PVP时，有些目标甚至是永远都不可能实现的</span><br>
</p><p><b>stmule: </b><br>
<span>mashirotan 发表于 2020-1-6 12:23</span><br>
<span>上手难度大，单机乐趣低</span><br>
<span>doa了解一下？单机乐趣很高的</span><br>
</p><p><b>哈曼的YY: </b><br>
<span>觉得输入难可以来玩高达vs</span><br>
<span>射击不用什么输入</span><br>
<span>格斗十字键左或右+□ -> 连点左或右两次取消 -> 连打□ 一套连招就完成了 只要用到两个键</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>qiyu1234 发表于 2020-1-6 16:37</span><br>
<span>搓招难是表象问题之一，像CC2的火影这类已经是无脑出招了，卖的也不少，但热度还是不行</span><br>
<span>核心问题还是格斗 ...</span><br>
<span>实际情况大概是这样，连搓招都发不利索的玩家，基本以为这是打不好的原因，然而搓招其实连格斗游戏的基础都还没摸到边。不要说会搓招了，就是自己闷头把连招练得熟练无比，在面对真有格斗经验的玩家的时候，也完全是个渣渣，哪怕对方根本不会连招……</span><br>
<span>搓招是入门的基本功，但是练会之后也是首先给你打击的东西，因为你会发现你会搓招会连招，练了半天为啥并不能带来胜利。</span><br>
<span>我个人的感受，其实很多格斗初学者没有跨过的一道坎，是没有在战斗中意识到对方是个人，对方会用一切让你难受无助的办法来跟你玩，你得学会真正的应对才能行，搓招只是应对中的工具而已，跟你按个拳脚并没有本质的区别。</span><br>
</p><p><b>tand177: </b><br>
<span>纯战士 发表于 2020-1-6 16:46</span><br>
<span>实际情况大概是这样，连搓招都发不利索的玩家，基本以为这是打不好的原因，然而搓招其实连格斗游戏的基础 ...</span><br>
<span>连升龙发波都无法随心所欲的时候，你还要求别人去想对策，做对空？好不容易抢到一个轻拳然后掉连被人一套连招打个大回报这种挫败感，就完全是对搓招不熟悉造成的。搓招才是第一道坎，对人那是后话了</span><br>
</p><p><b>纯战士: </b><br>
<span>tand177 发表于 2020-1-6 17:10</span><br>
<span>连升龙发波都无法随心所欲的时候，你还要求别人去想对策，做对空？好不容易抢到一个轻拳然后掉连被人一套 ...</span><br>
<span>是第一道坎，我的意思是，其实不止一道坎……过了第一道，还有足以劝退的坎存在</span><br>
</p><p><b>老弗爷的菜刀: </b><br>
<span>街霸5现在有视频或者网站从最基础的系统开始讲解的吗？</span><br>
<span>像是VS、确反、差合之类的名词，在B站上看解说挺有意思的。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1907901[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>对于非粉丝来说，是否存在“格斗游戏不玩”的观念[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1907901-1-1.html</link>
      <description>对于非粉丝来说，是否存在“格斗游戏不玩”的观念&#13;
lz称不上什么多年格斗游戏的粉丝，顶多算玩了两三年的爱好者，各种有点名气的2d格斗基本都接触过。对于个人来讲，如果一个游戏是格斗游戏类型我会很乐意去尝试。

但是在贴吧或者论坛的一些地方都有时会看到“格斗游戏不玩”这种态度。比如gbf准备出的两个衍生游戏，gbvs的贴下会看到不少说对格斗游戏没兴趣，只关注arpg那个衍生游戏的回复。

个人平时网络上接触的群体不是玩了十几年格斗游戏的就是爱好者。现实生活的朋友也基本不玩游戏，要么只是玩吃鸡或者lol那种，没什么参考价值。所以想在泥潭问一问非格斗游戏粉丝的看法</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Sliurus: </b><br>
<span>对于非粉丝来说，是否存在“格斗游戏不玩”的观念</span><br>
<span>lz称不上什么多年格斗游戏的粉丝，顶多算玩了两三年的爱好者，各种有点名气的2d格斗基本都接触过。对于个人来讲，如果一个游戏是格斗游戏类型我会很乐意去尝试。</span><br>
<span>但是在贴吧或者论坛的一些地方都有时会看到“格斗游戏不玩”这种态度。比如gbf准备出的两个衍生游戏，gbvs的贴下会看到不少说对格斗游戏没兴趣，只关注arpg那个衍生游戏的回复。</span><br>
<span>个人平时网络上接触的群体不是玩了十几年格斗游戏的就是爱好者。现实生活的朋友也基本不玩游戏，要么只是玩吃鸡或者lol那种，没什么参考价值。所以想在泥潭问一问非格斗游戏粉丝的看法</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>玩家个人问题，其实任何游戏类型都可能遭遇“XXX不玩”</span><br>
<span>比如回合不玩 即时不玩 3D不玩 2D不玩 高自由度不玩 线性不玩等等等等</span><br>
</p><p><b>Booorunestud: </b><br>
<span>我是格斗爱好者，但应该都比较有自觉这是个小众门类且门槛较高，所以“格斗不玩”的出现率也比较高。相比下来rpg要友好得多</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span>我不是格斗玩家，格斗从来只打剧情模式，但还算蛮喜欢玩。对我而言是走格子/俯视角不玩。</span><br>
</p><p><b>Hinanya: </b><br>
<span>“XXX不玩”各种都有，不差格斗游戏一个</span><br>
<span>“格斗游戏不玩”相比其他类别确实略多一点，主要还是上手难度大，而且大多数格斗游戏都是完全不给你教学或者教学枯燥，全靠社区玩家讨论才能明白，自然而然就圈子化了。另外由于格斗游戏必然的演出局限性，除人设和这拳该怎么打之外，也很难有粉丝与非粉丝之间的聊天点了（没得聊），更何况现在越来越多的作品都是舶来人设或者自家外包做一个格斗游戏，而非原创人物了。</span><br>
</p><p><b>センコウ: </b><br>
<span>不打对战的情况下多数格斗游戏单机内容有限，也玩不太出很多乐子，不喜欢还挺正常吧</span><br>
<span>不算大乱斗的话</span><br>
<span>也就arc现在喜欢把光是剧情就塞10小时以上的量和一些单机模式（虽然说也并不怎么好玩），其他几家格斗游戏基本上到现在还是每个角色通关单独剧情，反而不给你主线的那种模式……</span><br>
</p><p><b>mashirotan: </b><br>
<span>上手难度大，单机乐趣低</span><br>
</p><p><b>firimp-L: </b><br>
<span>格斗只玩过大乱斗和。。。。。东东不死传说</span><br>
<span>难度高，反应不过来</span><br>
</p><p><b>吉田美和: </b><br>
<span>那些贴吧都自动回避了“格斗游戏跨吧大战”，避免泥潭0202年还有刀撸大战这种破事，所以大众的一线的热闹一点，小众的二线的冷清一点，有新闻有更新就讨论，没新闻没更新就装死，逐渐就越来越新小众化了</span><br>
</p><p><b>武内P: </b><br>
<span> 本帖最后由 武内P 于 2020-1-6 12:32 编辑 </span><br>
<span>就个人来讲，主要是手残，玩不来。之前steam上下了个kof2002um打算入坑拳皇的，最后发现自己果然是手残啊。</span><br>
<span>如果像龙珠超宇宙那样，能一键发波就好了</span><br>
</p><p><b>pissca: </b><br>
<span>初中的时候在游戏厅和同学打，总是被虐，有阴影</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Booorunestud: </b><br>
<span>武内P 发表于 2020-1-6 12:29</span><br>
<span>就个人来讲，主要是手残，玩不来。之前steam上下了个kof2002um打算入坑拳皇的，最后发现自己果然是手残啊。 ...</span><br>
<span>碧蓝幻想已经有啦</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>现在的RPG动作演出拉垮，2D格斗游戏的角色动作演绎绝对是独一份的，但是学习成本太高，有时候一想我还有这么多游戏没玩就感觉很恐惧。如果学出头了感觉可能会缓解一些。</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>センコウ 发表于 2020-01-06 12:21:59</span><br>
<span>不打对战的情况下多数格斗游戏单机内容有限，也玩不太出很多乐子，不喜欢还挺正常吧</span><br>
<span>不算大乱斗的话</span><br>
<span>也就a ...毕竟arc是被戏称买gal/动画送游戏的公司</span><br>
<span>主要格斗游戏要考虑街机，剧情一般都言简意赅而且简单。游戏主线只能额外弄个剧情模式来看。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>尘落樱飞: </b><br>
<span>国内街机文化衰落，又基本没客厅聚会，格斗游戏逐渐圈子化必不可免</span><br>
</p><p><b>医生狼多: </b><br>
<span>我看得最多的是回合制不玩</span><br>
<span>在每一条dq的新闻下面都能看到有人刷</span><br>
</p><p><b>红魔馆的糖: </b><br>
<span>说这种话的大概都是买了一个，发现自己摁不出升龙拳指令，然后觉得麻烦的人吧。你看大乱斗就不会有人说格斗不玩。格斗门槛说了这么多年，什么立回帧数，我觉得对新人来说最大的门槛就是指令</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>武内P 发表于 2020-01-06 12:29:29</span><br>
<span>就个人来讲，主要是手残，玩不来。之前steam上下了个kof2002um打算入坑拳皇的，最后发现自己果然是手残啊 ...比较旧的格斗游戏是比较复杂，新出的基本都或多或少有简化的地方，方便新人上手</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>kazefsh: </b><br>
<span>尝试过可是不会玩</span><br>
</p><p><b>Renkonsai: </b><br>
<span>我怎么感觉格斗游戏打中高端电脑超开心的……简单粗暴的快乐，如果有积累积分换东西就更开心了</span><br>
<span>格斗衍生品这玩意也就日本人做，白鬼系现在不流行了，MVC这独苗还让capcom玩死了</span><br>
<span>ARC虽然加单机模式救了格斗游戏（销量），但他们这个combogame其实上手成本就很高…</span><br>
<span>街霸虽然实际打高端的难度明显更高，但combo这东西就…被打一顿特别搓锐气</span><br>
</p><p><b>Dreamophobia: </b><br>
<span>武内P 发表于 2020-1-6 12:29</span><br>
<span>就个人来讲，主要是手残，玩不来。之前steam上下了个kof2002um打算入坑拳皇的，最后发现自己果然是手残啊。 ...</span><br>
<span>试试摇杆，拳皇必杀的方向操作太多了，拿键盘打跟玩音游一样难受</span><br>
<span>另外02本来就难练，我觉得综合素质还是13最高</span><br>
</p><p><b>超友善伙伴: </b><br>
<span>就我个人而言，倒是不存在格斗游戏不玩这种铁律，但一个游戏是不是格斗游戏，很影响我会不会花三百块钱去买它。例如大乱斗我就没买。但这种不买，也不仅限于格斗游戏，比如我也不会买cod、足球经理、太鼓等等类型不符合我口味的游戏，或者因为条件受限，暂时没办法好好玩的游戏，比如喷喷2和健身环。</span><br>
<span>免费送我，或者在朋友家一起玩，我当然是愿意玩的——至少愿意试试看。</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>红魔馆的糖 发表于 2020-01-06 12:37:11</span><br>
<span>说这种话的大概都是买了一个，发现自己摁不出升龙拳指令，然后觉得麻烦的人吧。你看大乱斗就不会有人说格斗 ...但是指令来来去去就那几种，可以说一通百通</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>红魔馆的糖: </b><br>
<span> 本帖最后由 红魔馆的糖 于 2020-1-6 12:43 编辑 </span><br>
<span>Sliurus 发表于 2020-1-6 12:40</span><br>
<span>但是指令来来去去就那几种，可以说一通百通</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>但是我觉得就是那几种就是门槛，而且不光是指令还有基本连招吧，新的格斗入门在训练房蹲的两个小时我觉得可以劝退百分之90，大乱斗那种光速立刻上手全部都是两键指令，入门也不需要懂什么连招的就挺招路人喜欢</span><br>
</p><p><b>叶雾: </b><br>
<span>P5S消息出来的时候有无数“无双不玩”</span><br>
</p><p><b>红魔馆的糖: </b><br>
<span>我觉得无双不玩fps不玩回合制不玩这种口味因素占百分之90，但是格斗游戏不玩，"玩不来"因素占百分之50</span><br>
</p><p><b>bm7号: </b><br>
<span>不玩格斗 ，格斗游戏就不是为单人游戏准备的。</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>红魔馆的糖 发表于 2020-01-06 12:47:44</span><br>
<span>我觉得无双不玩fps不玩回合制不玩这种口味因素占百分之90，但是格斗游戏不玩，"玩不来"因素占百分之50 ...难度劝退的话，魂系列也不低，怪猎高位怪也是，但是玩家数多很多</span><br>
<span>难道是与人斗和与电脑斗的区别？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>mahoro99: </b><br>
<span>梅老板那群人其实之前也说过，像GBFV这种系统极度简化的格斗游戏虽然可以吸引更多的新玩家，但其实只会造成游戏深度的不足，变化太少，天花板太低，从长远角度来看反而会造成老玩家甚至是新玩家的流失</span><br>
<span>像大乱斗这样用不同模式区分开休闲和硬核玩法其实算是个不错的方案（我知道泥潭很多人不承认他是格斗游戏）</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>Hinanya 发表于 2020-01-06 12:21:25</span><br>
<span>“XXX不玩”各种都有，不差格斗游戏一个</span><br>
<span>“格斗游戏不玩”相比其他类别确实略多一点，主要还是上手难度大， ...演出限制指的是？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>血之暴走: </b><br>
<span>现在的格斗游戏三月一小更，六月一大更</span><br>
<span>你刚练成一个角色，被砍成傻逼，然后从头来过</span><br>
<span>侥幸你的角色没挨刀，面对的对手大变样，还是重新来过</span><br>
<span>真要认真玩，那一年别的游戏也没时间碰了</span><br>
</p><p><b>红魔馆的糖: </b><br>
<span> 本帖最后由 红魔馆的糖 于 2020-1-6 13:01 编辑 </span><br>
<span>Sliurus 发表于 2020-1-6 12:51</span><br>
<span>难度劝退的话，魂系列也不低，怪猎高位怪也是，但是玩家数多很多</span><br>
<span>难道是与人斗和与电脑斗的区别？</span><br>
<span>这两个说难主要是怪不好打吧，至少基本操作是没问题的。ftg操作不简单。我觉得这个主要是"我可以承认怪很强，但是不能承认自己菜"，传统搓招act同理。至于pvp和pve，虽然大家都说格斗pvp不能甩锅，挫锐气啥啥啥，但是我觉得如果喜欢上了，入门了，是不怎么讨厌这些的。而且ftg和arpg比难度总是感觉怪怪的ftg练好一个角色至少训练房蹲几十上百个小时没跑了，魂和怪猎就是不断去战斗，观察对方的动作。说了这么多，我还是想表达格斗游戏劝退是由于搓招和连击不能光速入门，至少我安利给朋友格斗游戏然后他们放弃的理由大多是"玩不来"</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>血之暴走 发表于 2020-01-06 12:57:59</span><br>
<span>现在的格斗游戏三月一小更，六月一大更</span><br>
<span>你刚练成一个角色，被砍成傻逼，然后从头来过</span><br>
<span>侥幸你的角色没挨刀 ...你是指街霸？现在也就卡婊要搞比赛会这么频繁更新。ggxrd快两年没更新过了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>血之暴走: </b><br>
<span>Sliurus 发表于 2020-1-6 13:01</span><br>
<span>你是指街霸？现在也就卡婊要搞比赛会这么频繁更新。ggxrd快两年没更新过了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 ...</span><br>
<span>这玩意国内本来就没几个人玩，也几乎没人播</span><br>
</p><p><b>天悬星河: </b><br>
<span>其实就是这个类型对普通玩家而言不够“好玩”，更准确点就是游戏性不够丰富，而且付出的时间成本偏高与获得乐趣的性价比太低。</span><br>
<span>如果要追求与人斗乐趣的话现在有一堆上手成本更低元素更丰富且人类天生更热衷的团队对抗游戏，格斗竞争不过是必然的。</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>血之暴走 发表于 2020-01-06 13:04:51</span><br>
<span>这玩意国内本来就没几个人玩，也几乎没人播gg好歹也当过几年的evo主项目，去年因为没新作被自家的龙珠和uni挤掉了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>竜ヶ峰桜子: </b><br>
<span>我就是格斗不玩</span><br>
<span>上手门槛太高，FPS几分钟就能学会几乎所有操作，只要会走路会开枪，输了就输了，技不如人</span><br>
<span>格斗游戏我连出招表都记不住怎么玩</span><br>
</p><p><b>血之暴走: </b><br>
<span>Sliurus 发表于 2020-1-6 13:10</span><br>
<span>gg好歹也当过几年的evo主项目，去年因为没新作被自家的龙珠和uni挤掉了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iO ...</span><br>
<span>国内，国内，国内</span><br>
</p><p><b>萼绿华: </b><br>
<span> 本帖最后由 萼绿华 于 2020-1-6 13:17 编辑 </span><br>
<span>其实不一定是针对特定游戏，比如我作为手残人士，本身选择游戏就是越注重反应速度的游戏会玩的可能性越低，对于格斗游戏这种考验反应能力极致的游戏类型结果自然就是完全不玩了。但其实并不是针对格斗，连一般的ARPG都是ACT成分比例越大，会去玩的可能性就越低。而且重点不是打不打得过的问题，是本身就不能够从眼脑手高速配合的这件事上获得乐趣，所以就算你再怎么降低游戏难度，像我这样的玩家还是不太可能去玩ftg，除非是有别的地方特别吸引我。</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>红魔馆的糖 发表于 2020-01-06 12:58:11</span><br>
<span>ftg练好一个角色至少训练房蹲几十上百个小时没跑了，魂和怪猎就是不断去战斗，观察对方的动作。说了这么多 ...其实练几个民工连然后和水友互啄不也挺好吗。对战获得乐趣之后再追求更高的境界才是大多数人坚持下来的原因吧</span><br>
<span>不过人远比电脑难判断是真的，怪永远就那几个招，人可能突然想到什么新套路把你打到头晕目眩</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>黄昏的轮回: </b><br>
<span>我不玩格斗的原因是bb的搓招教学我都过不去，只能玩玩可以一键无脑连击的BB新作只当看动画</span><br>
</p><p><b>红魔馆的糖: </b><br>
<span>Sliurus 发表于 2020-1-6 13:14</span><br>
<span>其实练几个民工连然后和水友互啄不也挺好吗。对战获得乐趣之后再追求更高的境界才是大多数人坚持下来的原因 ...</span><br>
<span>和朋友菜鸡互啄确实很快乐，但是我觉得把大部分人阻挡在门外的就是"民工连"这部分，因为也不是人人都有打格斗的朋友的，不入门也不会有兴趣去加群</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>我现在几乎不玩格斗游戏了，哪怕是最喜欢的ip出格斗周边作也不会去玩，属于楼主说那种。</span><br>
<span>无论动作冒险还是RPG，玩一个小时，玩五个小时，玩二十个小时我都能获得相应的乐趣。</span><br>
<span>格斗的乐趣对我来说太深太狭窄，没那么多时间和精力花费在一个游戏上，随便玩玩又是隔靴搔痒。</span><br>
</p><p><b>萼绿华: </b><br>
<span>另外我感觉FTG、STG、音游这几个爱好者圈子还是有相当大的重合的，原因应该就是这些游戏类型的爱好者本身就是特别喜欢眼脑手配合，能从高速精确反应这件事上取得游戏乐趣的一类人。那么既然有特别能从反应中取得乐趣的，也就肯定有完全不能从中取得乐趣的群体了。</span><br>
</p><p><b>tsubasa9: </b><br>
<span> 本帖最后由 tsubasa9 于 2020-1-6 13:35 编辑 </span><br>
<span>虽然原因都被说臭了，我还是想说一下我打ftg的感受</span><br>
<span>其他游戏因为动作少，所以按键对应跟明确，就算有组合键也不过稍微增加点记忆负担</span><br>
<span>ftg是按键少+动作多，搓招就是必须的了</span><br>
<span>关键是什么，我学搓招时完全感受不到按键的逻辑，比如转半圈这种，为啥摇杆半圈能出这动作，莫名其妙好伐</span><br>
<span>楼上有人说民工连的，光肌肉记忆就要费功夫了，实战能出一个谢天谢地了</span><br>
</p><p><b>KYO(T): </b><br>
<span>Sliurus 发表于 2020-1-6 12:51</span><br>
<span>难度劝退的话，魂系列也不低，怪猎高位怪也是，但是玩家数多很多</span><br>
<span>难道是与人斗和与电脑斗的区别？</span><br>
<span>没错，魂难，怪猎高位怪难，再难网上搜几个视频看看，抄抄作业基本也能过</span><br>
<span>再不济哪怕真是个残疾人，修改器伺候不怕打不过</span><br>
<span>但是格斗游戏，对于99%以上的人来说总有永远打不过的对手，“打到最后还是被虐，何必呢”</span><br>
</p><p><b>black: </b><br>
<span>我以前打格斗游戏的，而且线下圈子小有名气，还有一票老弟粉丝</span><br>
<span>后来扔了几年就拿不回去了，后来就再也不碰格斗游戏，只能玩玩动作游戏和打枪和老年人RPG了</span><br>
<span>越难上手的游戏上手后成就越高，但是离手了摔的就越疼</span><br>
</p><p><b>流星暴雨: </b><br>
<span>Sliurus 发表于 2020-1-6 13:14</span><br>
<span>其实练几个民工连然后和水友互啄不也挺好吗。对战获得乐趣之后再追求更高的境界才是大多数人坚持下来的原因 ...</span><br>
<span>早期格斗受众还是很多的，而且玩法也不限于对战，很多人玩的是剧情、打高难度AI套路、角色同人、音乐研究、怎么打出最高最华丽连招等等。问题这些现在都成了不入流的玩法，原因之一可能是现在游戏选择太多了吧。</span><br>
</p><p><b>香月诗浓: </b><br>
<span>没啥奇怪的吧，没有人对所有类型的游戏都感兴趣的，格斗现在是小众类型，我就不玩</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5010, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>主要是对单机玩家而言流程普遍不长，又不太容易找到乐趣。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1907901[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
