<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>论我国乡镇企业家的精神生活（更新6在168L）</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>论我国乡镇企业家的精神生活（更新6在168L）</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 21:21:58 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>论我国乡镇企业家的精神生活（更新6在168L）[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1824296-1-1.html</link>
      <description>论我国乡镇企业家的精神生活（更新6在168L）&#13;
 本帖最后由 bioshock 于 2019-4-18 23:10 编辑 

本文纯属杜撰 如有雷同纯属巧合
&#13;
老板极度讨厌喝酒应酬，所以偶尔会派我代他去参加一些他不愿参加的活动，商会活动、政协团拜会、政策学习会之类的，基本就是白天笑眯眯，晚上喝喝酒，周围都是陌生领导和老板，相互吹牛捧场。这方面我还行，不就是夸夸群嘛。当然我不是老板，知道了我是谁之后基本没人正眼看我，不过无所谓，正好可以免去无用的客套、轮番的敬酒，剩下的时间就用来瞄瞄附近的好看小姐姐。
&#13;
渐渐的我在本地圈子里混了个脸熟，老板也觉得我社（喝）交（酒）能力可以，于是在17年年底的时候，本地组织部搞了个培训班，给了我司一个名额，老板把我的名字报了上去。我一看课程，每周六都跑到郊外去上课，开车单程2小时，上课一整天，卧槽？
&#13;
“不不不，”我说“老板，我不行。”
&#13;
“你去多认识一点人也好，反正免费的！”
&#13;
总之我不擅长拒绝，就去乖乖参加了这个为期半年的“北大继续教育”培训班。同班同学大量矮肥圆中老年男人，然而有钱，停车场看去大量路虎保时捷，中午出去吃饭我只能假装没开车蹭蹭车。可能是因为我是班里年纪最小的，老板们纷纷认为年轻人应该多干点活，于是我光荣的当选了班级组织委员，简单地说，负责管理班级活动的培训经费。每人2K，一共50号人，是的我坦白，这10万都进了我个人的腰包，然而也意味着基本每次活动我都不得不参加了。18年一整年里我跟着这帮老板们参加三四次集体活动，偶尔还有私人聚会，收获了和高中同学的毕业证长相不同的北大毕业证，建立了和老板们牢不可破的友谊。长达1年半的时间里，我一直笑眯眯憋着，今天参加的这次活动实在忍无可忍了，只能来发个帖吐槽了。
&#13;
根据我二十几年的上学经历，班级里最牛逼的人一般是不参加班级活动的。确实如此，同班一个阿里P10、一个上市公司副总裁，课都没来上过几次，虽然我也很想抱大腿，但是在课堂外面对面走过去，恐怕我除了一声尴尬的“同学还记得我吗？”别的也是说不出来的。积极参加班级活动的同学肖像大概是这样的：公司规模不会超过200人，估值不会超过2亿，绝对不是热门高精尖行业，喜欢混迹于老乡会、商会、行业协会，见了一面就会亲切的和你称兄道弟，一见如故，把酒言欢，热心班级，乐于助人，微胖，秃顶，油腻，关注社会时事，非常正能量，非常热有存。
&#13;
————————
&#13;
1.老刘
&#13;
班级中有三个姓刘的老板，我们叫他们老刘、大刘和小刘。三个人来自祖国不同的地方，不过这不妨碍他们迅速建立起超然的友谊。但凡三个人中凑到两个，其中一个又是老刘，那话题肯定围绕着他老家的刘氏宗祠展开。老刘身材不高，头也不秃，戴着一副圆框眼镜，留着短一点的山羊胡，说话也有门有道，平时穿着唐装烫的妥帖，颇有一股儒商的味道。他说江西老家修宗祠，接着就要修族谱，修族谱就需要全国各地搜刮族谱给续上，最终他们三个必然就成为一家子。话虽如此，但我觉得老刘只是把这件事当作一个由头、一个话题，他反反复复的说他是全国刘氏文化研究协会的副秘书长，也是本地江西某地商会的副会长，终于在同学中建立起了一种威信，最后他被选为了班级的副班长。
&#13;
老刘原先做什么生意无可考证，但是他现在做的是电商生意，卖的是他家乡的农副特产，包括一种据称纯有机古法制造的辣椒酱，有次他送了班上同学每人一罐，我尝了几口，应该没有老干妈辣。他通过在商会、老乡会、刘氏研究协会的人脉卖这些农副特产，辣椒酱包成了精美的礼盒套装，一共有四个口味，侧封和包装上都写着“非转基因”的大字，生意应该还不错。不过经济转型，电商运营上似乎遇到点困难，淘宝店始终人气缺缺，他有次问我们能不能给他推荐个电商部门的运营总监，最好他只要出个主意就能完美执行的那种，他愿意出半狗/月的工资。
&#13;
但凡热衷于传统文化的老板，肯定必须热衷于学习周易五行八卦命理，老刘也不例外。我曾在北京和他喝牛栏山二锅头时扯过一嘴紫禁城的风水，当时他看我眼神都变了。他身为副班长，肩负着组织课外活动的重任，他觉得向同学传播传统文化是一件很有意义的事。于是在某个周日，他组织班上同学前去小刘同学在某地名胜的民宿，说请了一位大师来教授我们生命密码五行之术。我们和往常一样，先是游山玩水一番，中午小刘牵线和当地领导一顿疯狂敬酒，下午头昏脑胀来到了民宿的会议室，看到了这位著名的大师，我顿时惊了。这位大师是一位穿着白色疑似汉服的长发年轻女子，网红脸，网红化妆，且胸大，天气热穿着低胸束胸，又白又大。身旁站着三位助手，皆是年轻女子，其中一位年纪稍大，自称在经营服装生意，是大师的弟子。老刘酒气醺醺的走进来，一把搂住大师，向大家介绍他特意拜托商会关系找到的大师，本来大师只接300人以上的场子，今天是破例。大师娇嗔，说老刘谬赞，自己乃是毕业于北大社会学，说起来和在场各位还是同学，如今来讲课也是缘分。大师还是很萌的，除了胸大，还有一个口癖，她喜欢在给人算密码之前说“我只是实话实说，X总不要因为我说了这些讨厌我哦~”然后卖个萌，“欸嘿~”我迷迷糊糊听了一下午，貌似这个生命密码五行之术好像是就是用姓名和生日在网上的生命密码计算器里算出一串数字进而推导人生轨迹的一种学问。大师反复强调，自己专业学的是生命密码，五行之术只是略懂，改手机号、车牌号、看人这些是非常之准的，但是八字阴阳这些就非专业了。我寻思这些也没啥区别啊？
&#13;
总之听完课也该继续喝酒了。大师和几位助手也加入了敬酒的队伍，不得不说，不愧吃这碗饭的，大师和几位助手个个都是人才，长的又好看，说话又好听，把老刘小刘哄的高高兴兴的。助手1号也是长发美女，穿着入时，在教课时负责打开网页版生命密码计算器和应和大师，此时正在和大师一起给几位领导算密码；助手2号落了单，她看起来年龄是最小的，穿着也最朴素，于是我端着酒过去搭了个讪。
&#13;
“大师和你看起来都年纪很年轻啊。”
&#13;
“我可是93年的哦~看不出来吧？”
&#13;
“93年不是应该大学刚毕业？”我惊的是93年就出来坑蒙拐骗了。
&#13;
“毕业好几年了。”
&#13;
“哪个大学啊？”
&#13;
“北大啊。本科社会工作专业的。”
&#13;
？？？原来你们几个都是本科北大毕业这么厉害的吗。肃然起敬了，后悔下午应该认真一点听听套路。
&#13;
那天晚上喝酒结束时夜已深，喝醉的人只好留宿于小刘的民宿，第二天清早大家踏上了各自回家的旅程。大师说下一场课开在桂林，要去赶飞机，谢谢了同学们的热情，一早就离开。小刘表示虽然民宿周末房间很紧张，但这次同学们千里迢迢来，吃喝都免费了，欢迎下次大家再来，最好找些商会、协会来民宿招待、开会、搓麻将，最好不要挤周末来，最好在冷清的工作日来。老刘表示这次和同学相聚真的很高兴，特意给同学们准备了辣椒酱礼盒作为纪念品，成本价算一盒150，这钱就由班费（我）直接出了。
&#13;
————————
&#13;
2.大刘
&#13;
虽然老刘把刘氏宗祠和全国刘氏文化研究协会挂在嘴边反复洗脑，然而大刘始终不为所动。三位刘老板都个子不高，除了老刘都秃顶，小刘矮壮，大刘精瘦。大刘老板在穿着打扮上比老刘更为讲究，看不出西装的牌子但料子都挺考究且合身，尖头皮鞋也擦得崭亮，领带也系的笔挺，带块手表，平时说话笑眯眯很和气，概括一下就是非常有大老板风范。大刘是三个刘里年纪最大的，可能接近60了吧，板寸都有一半是灰白的了，因此也对养生之道最为精通，戒酒戒烟，常对我说要吃通气的食物，要多运动。大刘甚至是当地一个马拉松和越野俱乐部的常驻会员。他就住我隔壁小区，我是公寓，他是排屋，也就是说他的马拉松越野俱乐部也是我家小区那儿的，他每每约我出去跑步或爬山，本肥宅总是以各种理由逃跑。
&#13;
老刘关注命理周易这些形而上学的东西，作为对比，大刘关注人品德行。他认为人应该行正道，有正气，他也用思想教育员工，工作要爱岗敬业，做人要端正行善，并且把这些格言警句裱起来挂在了公司的各个角落。我相信他是发自肺腑相信这些，因为有次他感慨到自己的婚姻不幸福，和前妻以及前妻生的女儿关系很恶劣，他坚信自己只要行善积德，周围的人际关系也会渐渐向善，前妻也会被感化。
&#13;
我好奇问了一句，“我昨天看到你朋友圈发的小男孩是外孙吗？”
&#13;
大刘略显尴尬，“是和我现在的妻子生的儿子，刚3岁了。”
&#13;
“从头养小孩，辛苦了啊。”
&#13;
“我现在的妻子比我小28岁，很多事情还是要我照顾她。所以我才要多运动，运动了就会变年轻。”
&#13;
“那你是要保重身体。”
&#13;
大刘之所以对老刘的宗祠宣传不为所动，是因为他隶属于另一个神秘组织。直到他邀请我去参加这个组织的年会，我才有幸一窥真容。XX塾，据大刘说是研究学习稻XX夫思想成立的组织，很大！全球都有分部，国内各大城市都有，很大牌！每年在日本开年会还会请到稻XX夫本人演讲致词，各种经济领袖都在里头。我百度了一下，哦嚯，好像还真的是蛮厉害的组织哦。大刘说邀请我是通过了特别的关系才争取到的名额，暗示他在当地组织里的地位举足轻重，既然这么盛情邀请，这次我也不好逃跑了，于是屁颠屁颠的去了隔壁市（五线城市）的某开发区某酒店参加了这个组织的年会。
&#13;
可能是去的比较晚了吧，毕竟要跑到隔壁城市也是路途遥远，我到达酒店的时候，这酒店的停车场已经里三层外三层的所有角落停满了车辆，参会人数真是惊人，好像整个酒店都被包下来了一样。进入会场的时候正好是茶歇，整个大厅人头耸动，目之所及就有几千号人，大厅两边分别摆了两排长长的桌子，摆满了果盘和小食，人群中有年轻人也有老人，有男人也有妇人，甚至还有小孩子，全家一道拿着餐盘饕餮进食，阖家欢乐。我趁着茶歇的时候签了到，总算赶上了下半场，操着东北口音的女主持人宣布XX塾第XX期师兄发言。这个组织里互称师兄师弟师姐师妹，相亲相爱互相帮助。第一个发言的是某咨询公司的老板，好像是做政策咨询，总结了一下当年的成绩和进展，然后痛心疾首于很多师兄师姐办企业不知道如何争取办理高新技术企业，不知道如何争取优惠税率，然后表示自己可以帮助到各位师兄师姐、师弟师妹，最后提了一下自己对稻XX夫思想的感悟，强调自己诚实做人，老实做事，为人行德确实在做人和做事中都取得了很好的成效。第二个发言的是个家具厂老板，第三个发言的好像是个房产中介，最后一个发言的是这个XX塾的会长，不过不是日本人，是一个北京的老板。发言的内容都很一致，空洞无物，都挺年轻的不超过40岁，都带着微妙的口音，都有一种很微妙的尴尬感，让我有一种在看一场虽然宏大但是蹩脚的表演live的感觉。下半场演讲结束后，大家先一起喊了组织的口号（具体是啥我忘了），接着主持人让大家去外面合影拍照。酒店中间有一个巨大广场，已经摆好了四层的楼梯架子，绕成一个半球形，会场里的男女老少纷纷站了上去，这时我终于见到了大刘，他正在帮助摄影师调整人群占位，忙前忙后，我便没有上去搭话。拍完合影，每人发了一张餐券，在一个和大厅同样巨大的餐厅里吃自助餐，我在几千人人挤人的巨大压强中迅速吃完跑了。
&#13;
大刘偶尔会找同学私聚，其间引见几个这个组织的师兄or师姐。然而这组织太神秘了，真的不懂，有点微妙，成为了我们几个同学私下的共识。我还是很敬重老刘的，知行合一，为人和气又乐于助人，而且他的师兄师姐们也是如此，一个个都非常热情真诚，当两位XX塾师兄师姐坐在一起的时候，他们周围的整个氛围洋溢着温暖的阳光。这种场景总是让我联想到《西行漫记》里说延安的红军战士们脸上都是GAY GAY的笑容，一种坚定信仰后发自内心的喜悦。我想每个人都是需要一点归属感的，有了归属感，在共同的思想号召下才能一起发挥出力量，起码大刘信的还是劝人向善的组织，这是好事。
&#13;
————————
&#13;
3.老潘
&#13;
老潘大概40出头，人生的高大帅气180出头，说话幽默风趣，平时慷慨仗义有侠气，得到了同学们的一致推崇，被选为了劳动委员。劳动委员做什么劳动？不要问我，我也不知道。他在隔壁市名胜景点经营三四家酒店和民宿集团，档次装修在当地都算是很高的，因此成为了课外活动主办的不二选择。老潘也是热心人，开车到半路就打电话给我，说已经给同学们安排好了客房，来了就先住下。一间大床房差不多70平米，落地窗，设计风格也很有档次，我对老潘心生佩服。来到4楼餐厅处，大包厢里已经是宾客满堂，老潘在众人拥簇下在门口出现，身边还带着一位身材高挑的美女，老潘介绍说是内蒙古来的美女老板小王，今日凑巧来参加我们同学聚会，同学们纷纷对着美腿称赞一番，气氛顿时炒热了起来。
&#13;
酒过三巡，老潘觉得不够尽兴，兄弟们说想唱个歌，振臂一挥，众人开拔，在老潘开着自己的大奔S500（酒驾？）的带领下来到了不远处的一个KTV。可能是当地的金碧辉煌，装修的相当豪华，我们一群人径直去了2楼最大的包厢里坐下，老潘拍拍手，主管立刻招呼了两排超短裙小姐姐在包厢里站定，“各位老总好！潘总好！”嗯？原来是是这种节奏吗？我其实是第一次参加这种场合，完全不知道手往哪里摆，转头去看了美女小王老总，她正和同班另一位同学老陈打得火热，就快脸贴脸了。等等？你们今天不是第一次见面吗？我再转头去看老潘，他正专注在选歌，完全不看一眼小王或小姐姐们。另外几位同学，老丁、老王倒是点了两个小姐姐，开始唱起了男女合唱。《广岛之恋》《千年等一回》，老王老丁热唱，声嘶力竭，小姐姐毕竟是专业的，唱的非常稳，虽然表情有点死妈。嗯？原来是正经陪唱吗？看我想到哪里去了！可是我五音不全啊！于是我和坐在我边上的浓妆小姐姐面面相觑了一会儿，她开始玩手机，而我迷茫的拿起包厢配备的铃鼓，给各位同学配起了伴奏。唱了大概有一个小时了，老潘突然跳起来说咱们嗨起来，把灯一关，音响里换成了轰鸣电子舞曲，吊顶上的圆形闪灯亮起，反射出五彩的光。黑暗中场面变得迷离起来，小姐姐们把短裙拉高，开始在舞池热舞，老潘也耐不住寂寞，跳下舞池和小姐姐们共舞，内蒙古来的小王总跳上了茶几摇头甩起了头发，老王、老丁也猛踩节奏扭动着身体，嘴里哼哼哈哈。我耳朵被震的嗡嗡嗡的响，心里不禁回响起了哲学三问，我是谁？我从哪里来？要到哪里去？老王走过来问我跳不跳舞，我弱弱的说我有点醉了，开始装死，于是接下来的一个小时我终于得以脱离战场。
&#13;
前面提到大刘的婚史是想说明，同学们对两性关系是持一种很开放的精神的。不管是男老板，女老板、已婚还是未婚，既然成了同学，就是有缘。老潘高大帅气，又嘴甜会哄人，那免不了和女同学有些私下的联系。我只知道老潘在班里绰号四哥，而有一位相貌甜美的年轻女同学我们叫她四嫂。四嫂是少数不是公司一、二把手来上课的同学，年纪又轻，跟我处境相似，然而开课第二个礼拜开始，她就成为了“四嫂”，具体过程不得而知，但他们一唱一和倒还是挺默契的。可能已婚人士对这些事情反而喜欢开玩笑？
&#13;
第二天早上老潘没起床，但他安排周全，司机载着我们去当地党校学习了本地产业政策，下午带我们去了老潘山沟沟里的民宿转了一圈，同学们洗涤了肺泡，养足了精神，心满意足的离去。老潘自然仗义的表示本次活动住宿吃喝全部他买单，据说昨天晚上唱K烧了五位数，这笔钱班费（我）可出不起啊。为了纪念本次活动，老丁提议给来参加的每位同学制作一只茶杯，老丁的工厂批发价一只200，这笔钱就由班费（我）直接出了。然而我至今也没有收到我的茶杯。
&#13;
————————
&#13;
4.老张
&#13;
我们这培训课的要求极为严苛，逃课三次就会被除名。然而老板们是不可能每周六都有时间的，于是除了头几次课程大家积极参加，之后基本每次都有1/4是下属来替老板来上课，到后来有些下属比老板上的课还多。年轻的代课下属们成为了班级中独特的风景，在这其中鹤立鸡群的是一位少女，22岁，刚从美国回来就被老爹踢来替他签到上课，还和许多同学似乎认识许久，其中一位资管公司的老板对她照顾颇为体贴。没错，是真·白富美小公主，其父宋总是本地著名地产开发商，几乎从来没有来上过课，原本是下属替课，后来换成了女儿。青春，嫩，活泼，肤白，身材姣好，颜值我给7分，秒杀整容脸，朋友圈每天发自拍，更是大大的加分项。小公主喜欢夜场，喜欢狼人杀，面杀直播杀，圈子里当然还有一些别的本地二代。我不是没有尝试勾搭过，然而每次都以失败告终，老社畜跟95后实在是找不到共同话题，哭了。
&#13;
我当然知道这是抱大腿的绝好机会，早在开学第一天我就把微信同班群里的老板加了一圈，其中就包括宋总。但是宋总从不发朋友圈，我想大老板应该是真的太忙，而不是屏蔽了我这个小虾米。据我观察，真的大老板是不屑于混我们这种培训课的，有人好奇为啥我老板放心让我来上课，因为他也深知这一点。而某次政府组织参观考察华X的时候，老板和宋总都纷纷跟着本地领导一把手二把手去了深圳，那次规格就很高，配得上他们的出场费。酒量差如我老板，这种时候也会真刀子拼到底。
&#13;
老张是班里的学习委员，原因很简单，他是搞教育培训的，囊括小学课外班到初高中补课班。他也是班级活动的积极参与者，上面算命、唱K都有老张活跃的身影。老张长相浓眉大眼，身材壮实，说话稳重尔雅，也是常常一身高档深蓝色西装，开着TeslaX系上课，一群人里显得特别洋气。他虽然话不多，但一般都能说到点上，头脑清晰，本着尊师重道的传统，同学们对老张还是相当敬重。不过其实老张并不是老师，他的学历也只有到高中，据他自己说，这导致他对子女教育特别看重，绝不允许他们重蹈自己的覆辙，他有4个子女，2男2女，都上了重点大学，目前小女儿和小儿子都在美国深造博士，确实是成功的育儿经验。他常说，他到这个年龄和层次，别的都不在乎了，唯一在乎的就是子女的人生和幸福，接着他会掏出手机里翻出了家庭合照，把自己的几个孩子一一介绍，呵呵一笑一脸自豪。真是个好男人，FAMILY MAN。
&#13;
我不知道老张是什么时候起对我有非分之想的，仔细想想确实他平时跟我说话都是一脸笑意，但是他好像对别的同学也是如此。事情发生在某次班级活动结束后。我身为组织委员和各位班级委员留了下来核对活动开支，完事后老张提出请大家吃饭，我傻愣愣的觉得有白食何乐不为，其他人纷纷表示等下有事。于是只剩下我和老张，在班级活动举办的酒店吃了个简餐。
&#13;
“小X啊，我记得你好像也是在国外上的大学？”老张随意的提起了话题。
&#13;
“是啊，在美国读了个研究生。”
&#13;
“你是独生子女对吧？”
&#13;
“是的，我爸妈是国企员工，没法多生的了。”
&#13;
“哦——”，老张点点头，感慨了一下，“我家4个小孩，大儿子大学毕业就自己创业去了，小儿子和小女儿在美国读个博士也不打算回来了，只有大女儿留在身边，和独生子女也差不多。”
&#13;
接着他掏出了手机，随意翻到了大女儿的照片，还递给我看。其实我早就看过他一家子的照片了，不过没留下啥印象，就记得他大儿子是个肥宅。这张大女儿的照片好像是毕业照，看毕业礼服也是在国外读的大学，笑的很灿烂，大脸盘子确实有几分像老张。
&#13;
“她就在本地，有空你们年轻人可以一起吃个饭，你们共同语言肯定比跟我们老头子多。”老张眨眨眼。
&#13;
“哈哈，那没问题的。”事到如今我已经完全知道老张想干啥了。妈欸我是第一次遇到这种场面，只好打哈哈了。
&#13;
这么想起来，老张看我的笑意难道是看未来女婿的眼神？吓得我一身汗毛倒竖，我再也不敢和同学们单独吃饭了。第一次遇到老爹为自己女儿介绍相亲！感觉老张言语之间有点不好意思，我觉得老张应该也是第一次，因为他至今没有把他女儿的微信号告诉我，也没有约过我和她女儿吃饭。幸好他没有告诉我，我的心是小公主的！然而在前阵子，我听其他同学说受邀去参加了老张女儿的婚礼，时间距离他介绍女儿给我才过去不到半年。嗯？？？一般婚礼也就准备个半年就够了吧，说明他女儿对象早就确定了才对。那么当时老张到底是抱着什么心态来找我的？？？
&#13;
————————
&#13;
5. ONE NIGHT IN BEIJING
&#13;
上面说到我曾和老刘在北京喝过一次二锅头。那是在18年的秋天，帝都的秋，金灿灿的，班级组织我们去北京中央党校接受XXX思想的洗礼，为时三天。听党校老师讲了一天缓则言论大家都有些累了，晚上老刘说他的江西XX商会晚上有个活动，问我们去不去，热闹热闹。地点在西二环的某酒店宴会厅，虽然外表看起来挺老旧，走进去可不得了，宴会厅坐的宾客满堂，人声鼎沸，屏幕里几个大字“XX商会2018慈善晚会”。主持人有点眼熟好像是央视的，现场正在拍卖某画家的大作，拍得的金额会捐给西南的希望工程，眼下已经拍到60万了。画看起来实在是不咋地，但是宾客报价毫不手软，我想这就是帝都吧，深不可测啊。
&#13;
我们穿过宴会厅，走到边上的大包厢，里面已经坐了3位，老刘一到大家立刻站了起来。“副秘书长来了！”看起来都是老熟人，老刘和几位笑呵呵的寒暄起来，“这是我一起来北京培训的几个同学，给大家介绍一下，今天大家都是自己人。”卧槽？这个全国刘氏文化研究会的副秘书长头衔威力这么大？是我低看老刘了。老板A从桌子下面拎上来了一瓶茅台，“国X院招待用飞天茅台，我特意托关系搞到的，今天给兄弟们尝尝。”这茅台分明只剩半瓶了，瓶口用个塞子塞住，老刘打开深深吸了一口，“香！”主题就是叙旧，叙旧就是要酗酒。“没事的，茅台不上头。”敦敦敦，敦敦敦，几轮下来我喝的脑子都软了。
&#13;
根据我事后跟老刘打听：老板A也姓刘，是刘氏研究会荣誉会长，某国企老总，和老刘恰好是江西老乡，虽然来了北京十几年，老板A的家乡口音还是很重，估计常被北京人调侃，于是和老乡老刘一见如故两眼泪汪汪，身材矮胖，脸色暗沉，穿着白衬衫黑呢大衣，感觉是年龄最大的；老板B姓林，是江西XX商会北京会长，在京创业十几年终于创出一片天，做的是外贸进出口生意，这群老板应该年纪差不多，但林总身材保养的好，脸色红润，看起来感觉才四十几岁，不得不说同龄人里算是相貌英俊的，据说他老婆背景很厉害；老板C姓蔡，也是老刘的老乡，据说是当年考上清华毕业后创业，先后搞过互联网在线教育，生物医药，现在在搞投资，戴着副眼镜，穿着POLO衫略微发福。老刘说这群人里刘总官位最高，而老蔡是最有钱的，他压低嗓门“起码有个十亿啊！”这群人感觉逼格比老刘高到天上去了，怎么凑到一起的？神奇的刘氏文化研究会，神秘的江西XX商会啊。
&#13;
既然是私宴，喝多了的老板们都敞开了扯淡，天文地理无所不包，吃喝女人样样精通。林总说最近自己在装修个院子，想开个池塘，找了好几个风水先生定不好方位。我接茬说聚财的风水我略懂，其实看紫禁城就知道了，西北角开个口子引入金水河，再以太液什刹海聚气，西属金，北属水，池子肯定放在西北角嘛。林总一拍脑袋，说老刘你带的朋友很懂啊，老刘说，那可不是，干了！敦敦敦，敦敦敦。
&#13;
话不多的蔡老板，把话题转到了养生，“我最近身体越来越不行了。”
&#13;
老刘问，“你现在高血压和肝怎么样了？”
&#13;
蔡总说，“那倒问题不大，吃药控制，就是精神越来越差。”
&#13;
“我跟你们说，这个药要少吃！”林总突然情绪激动起来，“高血压那个什么药，我吃了十年了，我现在看到女人，我一点反应都没有了！”
&#13;
刘总说，“其实我吃的那个心血管的药也有这个效果。”
&#13;
林总还是情绪很激动，“我还是小伙子的时候，看到漂亮姑娘，立马就有反应，那时候去追啊，日思夜想啊，”他摸着额头语调如丧考妣，彷佛下一刻就要抱头痛哭了，“我跟你们是实话实说的。现在倒贴的女人一个接一个，好看的女人想要几个有几个，摸着我的心里那个痛哦，完全起不来，一点反应都没有！真是太痛苦了。。。简直是煎熬！”林总接着说，“喝酒是真的不好，我今天要不是跟你们吃饭，绝对是不喝酒的。抽烟喝酒对前列腺特别不好！我是看到漂亮女人就真的很想上，可是一想到自己的身体就非常沮丧，我现在都对人生失去信心！有时候真的觉得死了算了！”
&#13;
“我下次给你们介绍我在香港认识的一个医生，他按摩前列腺有一套的，我已经坚持三个月了，很有效果的！”林总说，“赚钱是为了什么，不就是为了爽嘛，我连X女人都做不到，我赚什么钱！”
&#13;
据老刘说，老刘自己是一儿一女，刘总是一个女儿，蔡总是一个儿子，而林总虽然结婚多年但没有子女。我吃的太少，喝的太快，加上不常喝白酒，一早就进了厕所，抱着马桶开吐了。我照着厕所的镜子看着自己充血的双眼，现在陪这这帮肝不好肾不行的人喝酒，是不是我以后迟早也会变成药罐子？等我清醒过来走出厕所，众人也喝的差不多了。帝都的夜比南方结束的早。回去的路上，老刘语重心长的跟我说，你还年轻，好好保养身体，要趁年轻多玩玩，老了才不会后悔啊。
&#13;
————————
&#13;
先说好，里面人物的姓名个人信息都替换过了，只是参考了人物经历和性格。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ho_oh_oras: </b><br>
<span>占个位置等更新</span><br>
</p><p><b>faust123: </b><br>
<span>中国这种小老板级别的有钱人个人觉得可能是最幸福的一群人了</span><br>
<span>认识一个，开饭馆的</span><br>
<span>买了几套房，都不是什么特好的，挺偏远</span><br>
<span>结果人家装修成书画院，茶室了，还做起来了</span><br>
<span>自己修身养性学国画</span><br>
<span>结果现在竟然。。开始卖画了，还有人买</span><br>
</p><p><b>selain.meneth: </b><br>
<span>faust123 发表于 2019-4-16 10:49</span><br>
<span>中国这种小老板级别的有钱人个人觉得可能是最幸福的一群人了</span><br>
<span>认识一个，开饭馆的</span><br>
<span>买了几套房，都不是什么特 ...</span><br>
<span>巧了，认识个画国画的，喜欢画牛。现在养牛、卖牛肉、开饭店的生意做得不错。</span><br>
</p><p><b>faust123: </b><br>
<span>selain.meneth 发表于 2019-4-16 10:53</span><br>
<span>巧了，认识个画国画的，喜欢画牛。现在养牛、卖牛肉、开饭店的生意做得不错。 ...</span><br>
<span>还真挺像</span><br>
<span>他山上养鸡给饭馆</span><br>
<span>然后开始卖土鸡蛋了</span><br>
<span>发现南方小老板脑子都特灵活</span><br>
<span>会享受生活也有眼光</span><br>
<span>完全没有网上那种戾气，丧气</span><br>
</p><p><b>lovepenny: </b><br>
<span>引用第153楼faust123于2019-04-16 11:33发表的:</span><br>
<span>引用:selain.meneth 发表于 2019-4-16 10:53巧了，认识个画国画的，喜欢画......</span><br>
<span>@faust123</span><br>
<span>和气生财嘛</span><br>
<span>戾气一般不都是无能狂怒么</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>十四探求: </b><br>
<span>组织部培训班是干啥的？</span><br>
</p><p><b>比格沃斯高兴: </b><br>
<span>归属感那段说得挺好</span><br>
<span>—— 来自 OPPO R11s, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>lvcha: </b><br>
<span>文豪。下午慢慢看</span><br>
</p><p><b>救赎328: </b><br>
<span>来。。。来晚了，这是培训侠？</span><br>
</p><p><b>pharos: </b><br>
<span>faust123 发表于 2019-4-16 11:33</span><br>
<span>还真挺像</span><br>
<span>他山上养鸡给饭馆</span><br>
<span>然后开始卖土鸡蛋了</span><br>
<span>认识一个南方老板，一边开餐馆、茶馆一边收藏书画装饰在自己的茶馆里，去那儿什么样的人都能碰见，现代文化沙龙</span><br>
</p><p><b>stannislas: </b><br>
<span>写的挺好的，请继续</span><br>
</p><p><b>阿木木的野望: </b><br>
<span>更新了！</span><br>
</p><p><b>梦眠: </b><br>
<span>阿木木的野望 发表于 2019-4-16 14:26</span><br>
<span>更新了！</span><br>
<span>求问怎么看不到更新内容在哪</span><br>
</p><p><b>阿木木的野望: </b><br>
<span>梦眠 发表于 2019-4-16 14:31</span><br>
<span>求问怎么看不到更新内容在哪</span><br>
<span>主楼 </span><br>
<span>更新到5了</span><br>
</p><p><b>梦眠: </b><br>
<span>阿木木的野望 发表于 2019-4-16 14:32</span><br>
<span>主楼 </span><br>
<span>更新到5了</span><br>
<span>app卡了，多刷了几次终于刷出来了</span><br>
</p><p><b>尼曼兔: </b><br>
<span>在S1也能体验追更的爽快</span><br>
</p><p><b>kaze_f: </b><br>
<span>马一个</span><br>
</p><p><b>bioshock: </b><br>
<span> 本帖最后由 bioshock 于 2019-4-18 23:08 编辑 </span><br>
<span>有人说全写在主楼不方便看，那就分开发吧。</span><br>
<span>6.老顾</span><br>
<span>雷普东又上了首页，让我想起这个新闻爆炸的时候我就正好在美国。在去找老顾吃饭的路上。我来美国参加同学婚礼，手贱发了张金门大桥和蓝天白云的朋友圈，老顾点了个赞，说这么巧，政府组织考察来了，行程无聊难耐，问我能不能带他找点乐子，他请客。虽然我和老顾之前也不是很熟，不过我这个人一向是有白食就有我，于是在海边定了个人均200刀的餐馆。</span><br>
<span>老顾年龄50出头，个头挺高，身材干瘦，普通码的衣服挂在他身上有种漏风的感觉。他目光狡黠，举止轻浮，老顾但凡坐着必然要跷二郎腿，但凡坐的是沙发，手必然挂在椅背上，然后抖腿。老顾另一个特点是爱笑，他总是笑眯眯的，眼露淫光。和老潘这种幽默撩妹法不同，老顾是暴力撩妹，简称性骚扰。“XXX，你今天这腿真细。”“你今天这衣服不错，显得你腰细，看得我真想摸一把。”这要是对着女下属或者什么女学生我觉得他真的会摸。不知道这撩妹法成功率有多少？反正同学们调侃老顾是世界彩旗飘飘，家里红旗不倒，据说小老婆和小孩都是按照城市取绰号，不然实在是记不过来。老顾自己也不忌讳，还颇为自豪，他说他老婆完全不在乎，反正儿子是她生的，钱都是给他的。走在美国的大马路上，老顾的眼神也是从这个洋马飘到那个姑娘，要我说个形容就是这人是个行走的老几把，边走边晃。</span><br>
<span>私生活姑且不论，老顾的事业还是相当成功的。老顾最早是在市郊办厂的老板，城市扩张政府把他的厂子拆了，他拿了钱直接和别人一起买了一块住宅用地造起了公寓，这一票让他爆赚了几个亿，从此他除了继续干地产生意，还搞搞投资。老顾做生意眼光毒辣，据他自己说，他看在朋友的人情上给附近一个经营困难的汽车配件厂投了一笔钱，几年之后居然还上市了。也就是俗话说的风来了猪也上天？老顾一路顺风顺水，腿抖的越发麻利了。不过前几年他终于栽在了老鼠仓上，爆仓巨亏不说，还吃了个证监会的终身市场禁入的罚单。按他自己的说法就是反正钱也赚够了，干脆趁此良机金盆洗手，内情我就不得而知了。</span><br>
<span>聊到雷普东的新闻的时候，老顾笑眯眯，“肯定是那个女的骗钱，男人有钱很容易被这种女的盯上，这种事太多了！”在这件事还刚爆出来那会儿，我做了个小调查，各路老板和领导们，不敢说100%，油腻老男人们对这件事是仙人跳的看法起码是99%，甚至有人拿出个人经验做类比，言之凿凿。油腻老男人们往往是从一穷二白一路摸爬滚打上来的，对世界的恶意有充分的认识，人心这件事他们揣测了几十年，失败者已经在世界挖的无数坑里躺平了，成功者肯定是最警惕的猎人，也是最不择手段的。至于跪舔强权者这件事的逻辑他们最熟悉了，这就是他们的发家历史，跪舔者千千万万，终于他们脱颖而出，老男人们成为了被人舔的人。所以他们说996是福分，被大佬雷普是宠幸，年轻人就是要被社（老）会（男人）日一日，才能成长，这一届年轻人怎么就不懂这个道理呢？至于老顾，我觉得倒没这么伪君子，他就是个纯粹的，老色鬼。</span><br>
<span>老顾问我熟不熟这一带，有没有晚上的荤场子。我说违法的我不太了解，合法的就是些酒吧脱衣舞啥的，也没啥意思。他笑眯眯的说违法的哪儿敢来美国找啊，就想散散心。没想到，老顾这守法意识比雷普东要高！可是我也不是啥洋马骑士夜场老手啊，上哪儿找口味新鲜又独特的荤场子？无助之中我打开了trip adviser和google了一番，找了家附近评分挺高的酒吧。老顾看了眼，“行了，还挺近，走去看看！”他立刻买了单，甩着他的老几把出发了。</span><br>
<span>门口有个戴墨镜的保安收了我们俩30刀的入场费，进去了才发现是个脱衣舞酒吧，灯光昏暗，演出厅不大，台上有3个洋马慵懒的在跳钢管舞。我们随便找了个卡座点了几瓶酒，老顾环顾四周，点评了一番，说这场子不如X莞豪华，这跳的脱的也不如澳X的专业，还是咱们祖国好。既然来了场子总归是要玩的。台上跳完，我招呼了一个身材高挑金发碧眼的小姐姐过来给老顾跳个舞，小姐姐把钞票往吊带袜里一塞，欣然应允。“这就开始了？”老顾屁股往我这里挪了挪。小姐姐往老顾左腿上一坐开始使劲扭起身体，一脸魅惑，其间数次把老顾的手往自己奶子和腰上揽，服务态度一流。我看向老顾，他有点紧张，瞪大了眼镜，表情凝重，他缩回了手，正襟危坐，看着眼前的这个异国女人跳舞，面无表情，这个怪异的样子简直就是柳下惠坐怀不乱在世啊。由于跟老顾完全没有办法互动，小姐姐转过来在我身上跳了一段，我顺手捏了把大屁股，圆滑有弹性，又给了20刀小费表示感谢。老顾问我这就完了？我说合法的就这样，非法的要到包厢里私下提出要求了。“太不专业了！刚才那女的身上还有纹身，皮肤也特别糙，我摸都不想摸！”讲究是老女票客讲究。</span><br>
<span>呆了一会儿我们都觉得没意思，就出来了，往酒店的方向走。夜晚的旧金山，海风带着寒意。走着走着，我们迎面突然走来了一个真·甩着几把的老男人。一个头发花白老年白人，上半身穿着摇滚机车装，下半身到脚踝都裸露着，短小的几把冷的缩了起来，随风飘扬。我注意到了路牌，彩虹色的写着CASTRO ST，看起来我们误入了基佬社区。向前走去，我们又见到了三三两两的甩着几把的路人，有年轻人也有老男人，他们都一脸怡然自得的或散步或聊天，完全无视路过的我们。老顾一脸不适，问我他们为啥都光着下半身。这个我真的回答不上来。很多年没见过这么多裸体几把了，看着真有点恶心，老顾嘀咕。我说这就是最有加州特色的荤场子了。老顾这个年纪的人一般都讨厌女人抽烟，不接受纹身，反对性解放，更不要说成群结队的基佬了，肯定对加州白左风气本能厌恶。可是一想到老顾这个甩着大雕走路的油腻老男人也终于被人甩了满脸大雕，我就笑出了声。</span><br>
</p><p><b>qumkml423: </b><br>
<span>写的真好看</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>催更</span><br>
</p><p><b>SUYIFA: </b><br>
<span>好评加鹅等更新</span><br>
</p><p><b>未知: </b><br>
<span>哈哈 好真实</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1824296[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>论我国乡镇企业家的精神生活（更新6在168L）[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1824296-1-1.html</link>
      <description>论我国乡镇企业家的精神生活（更新6在168L）&#13;
 本帖最后由 bioshock 于 2019-4-18 23:10 编辑 

本文纯属杜撰 如有雷同纯属巧合
&#13;
老板极度讨厌喝酒应酬，所以偶尔会派我代他去参加一些他不愿参加的活动，商会活动、政协团拜会、政策学习会之类的，基本就是白天笑眯眯，晚上喝喝酒，周围都是陌生领导和老板，相互吹牛捧场。这方面我还行，不就是夸夸群嘛。当然我不是老板，知道了我是谁之后基本没人正眼看我，不过无所谓，正好可以免去无用的客套、轮番的敬酒，剩下的时间就用来瞄瞄附近的好看小姐姐。
&#13;
渐渐的我在本地圈子里混了个脸熟，老板也觉得我社（喝）交（酒）能力可以，于是在17年年底的时候，本地组织部搞了个培训班，给了我司一个名额，老板把我的名字报了上去。我一看课程，每周六都跑到郊外去上课，开车单程2小时，上课一整天，卧槽？
&#13;
“不不不，”我说“老板，我不行。”
&#13;
“你去多认识一点人也好，反正免费的！”
&#13;
总之我不擅长拒绝，就去乖乖参加了这个为期半年的“北大继续教育”培训班。同班同学大量矮肥圆中老年男人，然而有钱，停车场看去大量路虎保时捷，中午出去吃饭我只能假装没开车蹭蹭车。可能是因为我是班里年纪最小的，老板们纷纷认为年轻人应该多干点活，于是我光荣的当选了班级组织委员，简单地说，负责管理班级活动的培训经费。每人2K，一共50号人，是的我坦白，这10万都进了我个人的腰包，然而也意味着基本每次活动我都不得不参加了。18年一整年里我跟着这帮老板们参加三四次集体活动，偶尔还有私人聚会，收获了和高中同学的毕业证长相不同的北大毕业证，建立了和老板们牢不可破的友谊。长达1年半的时间里，我一直笑眯眯憋着，今天参加的这次活动实在忍无可忍了，只能来发个帖吐槽了。
&#13;
根据我二十几年的上学经历，班级里最牛逼的人一般是不参加班级活动的。确实如此，同班一个阿里P10、一个上市公司副总裁，课都没来上过几次，虽然我也很想抱大腿，但是在课堂外面对面走过去，恐怕我除了一声尴尬的“同学还记得我吗？”别的也是说不出来的。积极参加班级活动的同学肖像大概是这样的：公司规模不会超过200人，估值不会超过2亿，绝对不是热门高精尖行业，喜欢混迹于老乡会、商会、行业协会，见了一面就会亲切的和你称兄道弟，一见如故，把酒言欢，热心班级，乐于助人，微胖，秃顶，油腻，关注社会时事，非常正能量，非常热有存。
&#13;
————————
&#13;
1.老刘
&#13;
班级中有三个姓刘的老板，我们叫他们老刘、大刘和小刘。三个人来自祖国不同的地方，不过这不妨碍他们迅速建立起超然的友谊。但凡三个人中凑到两个，其中一个又是老刘，那话题肯定围绕着他老家的刘氏宗祠展开。老刘身材不高，头也不秃，戴着一副圆框眼镜，留着短一点的山羊胡，说话也有门有道，平时穿着唐装烫的妥帖，颇有一股儒商的味道。他说江西老家修宗祠，接着就要修族谱，修族谱就需要全国各地搜刮族谱给续上，最终他们三个必然就成为一家子。话虽如此，但我觉得老刘只是把这件事当作一个由头、一个话题，他反反复复的说他是全国刘氏文化研究协会的副秘书长，也是本地江西某地商会的副会长，终于在同学中建立起了一种威信，最后他被选为了班级的副班长。
&#13;
老刘原先做什么生意无可考证，但是他现在做的是电商生意，卖的是他家乡的农副特产，包括一种据称纯有机古法制造的辣椒酱，有次他送了班上同学每人一罐，我尝了几口，应该没有老干妈辣。他通过在商会、老乡会、刘氏研究协会的人脉卖这些农副特产，辣椒酱包成了精美的礼盒套装，一共有四个口味，侧封和包装上都写着“非转基因”的大字，生意应该还不错。不过经济转型，电商运营上似乎遇到点困难，淘宝店始终人气缺缺，他有次问我们能不能给他推荐个电商部门的运营总监，最好他只要出个主意就能完美执行的那种，他愿意出半狗/月的工资。
&#13;
但凡热衷于传统文化的老板，肯定必须热衷于学习周易五行八卦命理，老刘也不例外。我曾在北京和他喝牛栏山二锅头时扯过一嘴紫禁城的风水，当时他看我眼神都变了。他身为副班长，肩负着组织课外活动的重任，他觉得向同学传播传统文化是一件很有意义的事。于是在某个周日，他组织班上同学前去小刘同学在某地名胜的民宿，说请了一位大师来教授我们生命密码五行之术。我们和往常一样，先是游山玩水一番，中午小刘牵线和当地领导一顿疯狂敬酒，下午头昏脑胀来到了民宿的会议室，看到了这位著名的大师，我顿时惊了。这位大师是一位穿着白色疑似汉服的长发年轻女子，网红脸，网红化妆，且胸大，天气热穿着低胸束胸，又白又大。身旁站着三位助手，皆是年轻女子，其中一位年纪稍大，自称在经营服装生意，是大师的弟子。老刘酒气醺醺的走进来，一把搂住大师，向大家介绍他特意拜托商会关系找到的大师，本来大师只接300人以上的场子，今天是破例。大师娇嗔，说老刘谬赞，自己乃是毕业于北大社会学，说起来和在场各位还是同学，如今来讲课也是缘分。大师还是很萌的，除了胸大，还有一个口癖，她喜欢在给人算密码之前说“我只是实话实说，X总不要因为我说了这些讨厌我哦~”然后卖个萌，“欸嘿~”我迷迷糊糊听了一下午，貌似这个生命密码五行之术好像是就是用姓名和生日在网上的生命密码计算器里算出一串数字进而推导人生轨迹的一种学问。大师反复强调，自己专业学的是生命密码，五行之术只是略懂，改手机号、车牌号、看人这些是非常之准的，但是八字阴阳这些就非专业了。我寻思这些也没啥区别啊？
&#13;
总之听完课也该继续喝酒了。大师和几位助手也加入了敬酒的队伍，不得不说，不愧吃这碗饭的，大师和几位助手个个都是人才，长的又好看，说话又好听，把老刘小刘哄的高高兴兴的。助手1号也是长发美女，穿着入时，在教课时负责打开网页版生命密码计算器和应和大师，此时正在和大师一起给几位领导算密码；助手2号落了单，她看起来年龄是最小的，穿着也最朴素，于是我端着酒过去搭了个讪。
&#13;
“大师和你看起来都年纪很年轻啊。”
&#13;
“我可是93年的哦~看不出来吧？”
&#13;
“93年不是应该大学刚毕业？”我惊的是93年就出来坑蒙拐骗了。
&#13;
“毕业好几年了。”
&#13;
“哪个大学啊？”
&#13;
“北大啊。本科社会工作专业的。”
&#13;
？？？原来你们几个都是本科北大毕业这么厉害的吗。肃然起敬了，后悔下午应该认真一点听听套路。
&#13;
那天晚上喝酒结束时夜已深，喝醉的人只好留宿于小刘的民宿，第二天清早大家踏上了各自回家的旅程。大师说下一场课开在桂林，要去赶飞机，谢谢了同学们的热情，一早就离开。小刘表示虽然民宿周末房间很紧张，但这次同学们千里迢迢来，吃喝都免费了，欢迎下次大家再来，最好找些商会、协会来民宿招待、开会、搓麻将，最好不要挤周末来，最好在冷清的工作日来。老刘表示这次和同学相聚真的很高兴，特意给同学们准备了辣椒酱礼盒作为纪念品，成本价算一盒150，这钱就由班费（我）直接出了。
&#13;
————————
&#13;
2.大刘
&#13;
虽然老刘把刘氏宗祠和全国刘氏文化研究协会挂在嘴边反复洗脑，然而大刘始终不为所动。三位刘老板都个子不高，除了老刘都秃顶，小刘矮壮，大刘精瘦。大刘老板在穿着打扮上比老刘更为讲究，看不出西装的牌子但料子都挺考究且合身，尖头皮鞋也擦得崭亮，领带也系的笔挺，带块手表，平时说话笑眯眯很和气，概括一下就是非常有大老板风范。大刘是三个刘里年纪最大的，可能接近60了吧，板寸都有一半是灰白的了，因此也对养生之道最为精通，戒酒戒烟，常对我说要吃通气的食物，要多运动。大刘甚至是当地一个马拉松和越野俱乐部的常驻会员。他就住我隔壁小区，我是公寓，他是排屋，也就是说他的马拉松越野俱乐部也是我家小区那儿的，他每每约我出去跑步或爬山，本肥宅总是以各种理由逃跑。
&#13;
老刘关注命理周易这些形而上学的东西，作为对比，大刘关注人品德行。他认为人应该行正道，有正气，他也用思想教育员工，工作要爱岗敬业，做人要端正行善，并且把这些格言警句裱起来挂在了公司的各个角落。我相信他是发自肺腑相信这些，因为有次他感慨到自己的婚姻不幸福，和前妻以及前妻生的女儿关系很恶劣，他坚信自己只要行善积德，周围的人际关系也会渐渐向善，前妻也会被感化。
&#13;
我好奇问了一句，“我昨天看到你朋友圈发的小男孩是外孙吗？”
&#13;
大刘略显尴尬，“是和我现在的妻子生的儿子，刚3岁了。”
&#13;
“从头养小孩，辛苦了啊。”
&#13;
“我现在的妻子比我小28岁，很多事情还是要我照顾她。所以我才要多运动，运动了就会变年轻。”
&#13;
“那你是要保重身体。”
&#13;
大刘之所以对老刘的宗祠宣传不为所动，是因为他隶属于另一个神秘组织。直到他邀请我去参加这个组织的年会，我才有幸一窥真容。XX塾，据大刘说是研究学习稻XX夫思想成立的组织，很大！全球都有分部，国内各大城市都有，很大牌！每年在日本开年会还会请到稻XX夫本人演讲致词，各种经济领袖都在里头。我百度了一下，哦嚯，好像还真的是蛮厉害的组织哦。大刘说邀请我是通过了特别的关系才争取到的名额，暗示他在当地组织里的地位举足轻重，既然这么盛情邀请，这次我也不好逃跑了，于是屁颠屁颠的去了隔壁市（五线城市）的某开发区某酒店参加了这个组织的年会。
&#13;
可能是去的比较晚了吧，毕竟要跑到隔壁城市也是路途遥远，我到达酒店的时候，这酒店的停车场已经里三层外三层的所有角落停满了车辆，参会人数真是惊人，好像整个酒店都被包下来了一样。进入会场的时候正好是茶歇，整个大厅人头耸动，目之所及就有几千号人，大厅两边分别摆了两排长长的桌子，摆满了果盘和小食，人群中有年轻人也有老人，有男人也有妇人，甚至还有小孩子，全家一道拿着餐盘饕餮进食，阖家欢乐。我趁着茶歇的时候签了到，总算赶上了下半场，操着东北口音的女主持人宣布XX塾第XX期师兄发言。这个组织里互称师兄师弟师姐师妹，相亲相爱互相帮助。第一个发言的是某咨询公司的老板，好像是做政策咨询，总结了一下当年的成绩和进展，然后痛心疾首于很多师兄师姐办企业不知道如何争取办理高新技术企业，不知道如何争取优惠税率，然后表示自己可以帮助到各位师兄师姐、师弟师妹，最后提了一下自己对稻XX夫思想的感悟，强调自己诚实做人，老实做事，为人行德确实在做人和做事中都取得了很好的成效。第二个发言的是个家具厂老板，第三个发言的好像是个房产中介，最后一个发言的是这个XX塾的会长，不过不是日本人，是一个北京的老板。发言的内容都很一致，空洞无物，都挺年轻的不超过40岁，都带着微妙的口音，都有一种很微妙的尴尬感，让我有一种在看一场虽然宏大但是蹩脚的表演live的感觉。下半场演讲结束后，大家先一起喊了组织的口号（具体是啥我忘了），接着主持人让大家去外面合影拍照。酒店中间有一个巨大广场，已经摆好了四层的楼梯架子，绕成一个半球形，会场里的男女老少纷纷站了上去，这时我终于见到了大刘，他正在帮助摄影师调整人群占位，忙前忙后，我便没有上去搭话。拍完合影，每人发了一张餐券，在一个和大厅同样巨大的餐厅里吃自助餐，我在几千人人挤人的巨大压强中迅速吃完跑了。
&#13;
大刘偶尔会找同学私聚，其间引见几个这个组织的师兄or师姐。然而这组织太神秘了，真的不懂，有点微妙，成为了我们几个同学私下的共识。我还是很敬重老刘的，知行合一，为人和气又乐于助人，而且他的师兄师姐们也是如此，一个个都非常热情真诚，当两位XX塾师兄师姐坐在一起的时候，他们周围的整个氛围洋溢着温暖的阳光。这种场景总是让我联想到《西行漫记》里说延安的红军战士们脸上都是GAY GAY的笑容，一种坚定信仰后发自内心的喜悦。我想每个人都是需要一点归属感的，有了归属感，在共同的思想号召下才能一起发挥出力量，起码大刘信的还是劝人向善的组织，这是好事。
&#13;
————————
&#13;
3.老潘
&#13;
老潘大概40出头，人生的高大帅气180出头，说话幽默风趣，平时慷慨仗义有侠气，得到了同学们的一致推崇，被选为了劳动委员。劳动委员做什么劳动？不要问我，我也不知道。他在隔壁市名胜景点经营三四家酒店和民宿集团，档次装修在当地都算是很高的，因此成为了课外活动主办的不二选择。老潘也是热心人，开车到半路就打电话给我，说已经给同学们安排好了客房，来了就先住下。一间大床房差不多70平米，落地窗，设计风格也很有档次，我对老潘心生佩服。来到4楼餐厅处，大包厢里已经是宾客满堂，老潘在众人拥簇下在门口出现，身边还带着一位身材高挑的美女，老潘介绍说是内蒙古来的美女老板小王，今日凑巧来参加我们同学聚会，同学们纷纷对着美腿称赞一番，气氛顿时炒热了起来。
&#13;
酒过三巡，老潘觉得不够尽兴，兄弟们说想唱个歌，振臂一挥，众人开拔，在老潘开着自己的大奔S500（酒驾？）的带领下来到了不远处的一个KTV。可能是当地的金碧辉煌，装修的相当豪华，我们一群人径直去了2楼最大的包厢里坐下，老潘拍拍手，主管立刻招呼了两排超短裙小姐姐在包厢里站定，“各位老总好！潘总好！”嗯？原来是是这种节奏吗？我其实是第一次参加这种场合，完全不知道手往哪里摆，转头去看了美女小王老总，她正和同班另一位同学老陈打得火热，就快脸贴脸了。等等？你们今天不是第一次见面吗？我再转头去看老潘，他正专注在选歌，完全不看一眼小王或小姐姐们。另外几位同学，老丁、老王倒是点了两个小姐姐，开始唱起了男女合唱。《广岛之恋》《千年等一回》，老王老丁热唱，声嘶力竭，小姐姐毕竟是专业的，唱的非常稳，虽然表情有点死妈。嗯？原来是正经陪唱吗？看我想到哪里去了！可是我五音不全啊！于是我和坐在我边上的浓妆小姐姐面面相觑了一会儿，她开始玩手机，而我迷茫的拿起包厢配备的铃鼓，给各位同学配起了伴奏。唱了大概有一个小时了，老潘突然跳起来说咱们嗨起来，把灯一关，音响里换成了轰鸣电子舞曲，吊顶上的圆形闪灯亮起，反射出五彩的光。黑暗中场面变得迷离起来，小姐姐们把短裙拉高，开始在舞池热舞，老潘也耐不住寂寞，跳下舞池和小姐姐们共舞，内蒙古来的小王总跳上了茶几摇头甩起了头发，老王、老丁也猛踩节奏扭动着身体，嘴里哼哼哈哈。我耳朵被震的嗡嗡嗡的响，心里不禁回响起了哲学三问，我是谁？我从哪里来？要到哪里去？老王走过来问我跳不跳舞，我弱弱的说我有点醉了，开始装死，于是接下来的一个小时我终于得以脱离战场。
&#13;
前面提到大刘的婚史是想说明，同学们对两性关系是持一种很开放的精神的。不管是男老板，女老板、已婚还是未婚，既然成了同学，就是有缘。老潘高大帅气，又嘴甜会哄人，那免不了和女同学有些私下的联系。我只知道老潘在班里绰号四哥，而有一位相貌甜美的年轻女同学我们叫她四嫂。四嫂是少数不是公司一、二把手来上课的同学，年纪又轻，跟我处境相似，然而开课第二个礼拜开始，她就成为了“四嫂”，具体过程不得而知，但他们一唱一和倒还是挺默契的。可能已婚人士对这些事情反而喜欢开玩笑？
&#13;
第二天早上老潘没起床，但他安排周全，司机载着我们去当地党校学习了本地产业政策，下午带我们去了老潘山沟沟里的民宿转了一圈，同学们洗涤了肺泡，养足了精神，心满意足的离去。老潘自然仗义的表示本次活动住宿吃喝全部他买单，据说昨天晚上唱K烧了五位数，这笔钱班费（我）可出不起啊。为了纪念本次活动，老丁提议给来参加的每位同学制作一只茶杯，老丁的工厂批发价一只200，这笔钱就由班费（我）直接出了。然而我至今也没有收到我的茶杯。
&#13;
————————
&#13;
4.老张
&#13;
我们这培训课的要求极为严苛，逃课三次就会被除名。然而老板们是不可能每周六都有时间的，于是除了头几次课程大家积极参加，之后基本每次都有1/4是下属来替老板来上课，到后来有些下属比老板上的课还多。年轻的代课下属们成为了班级中独特的风景，在这其中鹤立鸡群的是一位少女，22岁，刚从美国回来就被老爹踢来替他签到上课，还和许多同学似乎认识许久，其中一位资管公司的老板对她照顾颇为体贴。没错，是真·白富美小公主，其父宋总是本地著名地产开发商，几乎从来没有来上过课，原本是下属替课，后来换成了女儿。青春，嫩，活泼，肤白，身材姣好，颜值我给7分，秒杀整容脸，朋友圈每天发自拍，更是大大的加分项。小公主喜欢夜场，喜欢狼人杀，面杀直播杀，圈子里当然还有一些别的本地二代。我不是没有尝试勾搭过，然而每次都以失败告终，老社畜跟95后实在是找不到共同话题，哭了。
&#13;
我当然知道这是抱大腿的绝好机会，早在开学第一天我就把微信同班群里的老板加了一圈，其中就包括宋总。但是宋总从不发朋友圈，我想大老板应该是真的太忙，而不是屏蔽了我这个小虾米。据我观察，真的大老板是不屑于混我们这种培训课的，有人好奇为啥我老板放心让我来上课，因为他也深知这一点。而某次政府组织参观考察华X的时候，老板和宋总都纷纷跟着本地领导一把手二把手去了深圳，那次规格就很高，配得上他们的出场费。酒量差如我老板，这种时候也会真刀子拼到底。
&#13;
老张是班里的学习委员，原因很简单，他是搞教育培训的，囊括小学课外班到初高中补课班。他也是班级活动的积极参与者，上面算命、唱K都有老张活跃的身影。老张长相浓眉大眼，身材壮实，说话稳重尔雅，也是常常一身高档深蓝色西装，开着TeslaX系上课，一群人里显得特别洋气。他虽然话不多，但一般都能说到点上，头脑清晰，本着尊师重道的传统，同学们对老张还是相当敬重。不过其实老张并不是老师，他的学历也只有到高中，据他自己说，这导致他对子女教育特别看重，绝不允许他们重蹈自己的覆辙，他有4个子女，2男2女，都上了重点大学，目前小女儿和小儿子都在美国深造博士，确实是成功的育儿经验。他常说，他到这个年龄和层次，别的都不在乎了，唯一在乎的就是子女的人生和幸福，接着他会掏出手机里翻出了家庭合照，把自己的几个孩子一一介绍，呵呵一笑一脸自豪。真是个好男人，FAMILY MAN。
&#13;
我不知道老张是什么时候起对我有非分之想的，仔细想想确实他平时跟我说话都是一脸笑意，但是他好像对别的同学也是如此。事情发生在某次班级活动结束后。我身为组织委员和各位班级委员留了下来核对活动开支，完事后老张提出请大家吃饭，我傻愣愣的觉得有白食何乐不为，其他人纷纷表示等下有事。于是只剩下我和老张，在班级活动举办的酒店吃了个简餐。
&#13;
“小X啊，我记得你好像也是在国外上的大学？”老张随意的提起了话题。
&#13;
“是啊，在美国读了个研究生。”
&#13;
“你是独生子女对吧？”
&#13;
“是的，我爸妈是国企员工，没法多生的了。”
&#13;
“哦——”，老张点点头，感慨了一下，“我家4个小孩，大儿子大学毕业就自己创业去了，小儿子和小女儿在美国读个博士也不打算回来了，只有大女儿留在身边，和独生子女也差不多。”
&#13;
接着他掏出了手机，随意翻到了大女儿的照片，还递给我看。其实我早就看过他一家子的照片了，不过没留下啥印象，就记得他大儿子是个肥宅。这张大女儿的照片好像是毕业照，看毕业礼服也是在国外读的大学，笑的很灿烂，大脸盘子确实有几分像老张。
&#13;
“她就在本地，有空你们年轻人可以一起吃个饭，你们共同语言肯定比跟我们老头子多。”老张眨眨眼。
&#13;
“哈哈，那没问题的。”事到如今我已经完全知道老张想干啥了。妈欸我是第一次遇到这种场面，只好打哈哈了。
&#13;
这么想起来，老张看我的笑意难道是看未来女婿的眼神？吓得我一身汗毛倒竖，我再也不敢和同学们单独吃饭了。第一次遇到老爹为自己女儿介绍相亲！感觉老张言语之间有点不好意思，我觉得老张应该也是第一次，因为他至今没有把他女儿的微信号告诉我，也没有约过我和她女儿吃饭。幸好他没有告诉我，我的心是小公主的！然而在前阵子，我听其他同学说受邀去参加了老张女儿的婚礼，时间距离他介绍女儿给我才过去不到半年。嗯？？？一般婚礼也就准备个半年就够了吧，说明他女儿对象早就确定了才对。那么当时老张到底是抱着什么心态来找我的？？？
&#13;
————————
&#13;
5. ONE NIGHT IN BEIJING
&#13;
上面说到我曾和老刘在北京喝过一次二锅头。那是在18年的秋天，帝都的秋，金灿灿的，班级组织我们去北京中央党校接受XXX思想的洗礼，为时三天。听党校老师讲了一天缓则言论大家都有些累了，晚上老刘说他的江西XX商会晚上有个活动，问我们去不去，热闹热闹。地点在西二环的某酒店宴会厅，虽然外表看起来挺老旧，走进去可不得了，宴会厅坐的宾客满堂，人声鼎沸，屏幕里几个大字“XX商会2018慈善晚会”。主持人有点眼熟好像是央视的，现场正在拍卖某画家的大作，拍得的金额会捐给西南的希望工程，眼下已经拍到60万了。画看起来实在是不咋地，但是宾客报价毫不手软，我想这就是帝都吧，深不可测啊。
&#13;
我们穿过宴会厅，走到边上的大包厢，里面已经坐了3位，老刘一到大家立刻站了起来。“副秘书长来了！”看起来都是老熟人，老刘和几位笑呵呵的寒暄起来，“这是我一起来北京培训的几个同学，给大家介绍一下，今天大家都是自己人。”卧槽？这个全国刘氏文化研究会的副秘书长头衔威力这么大？是我低看老刘了。老板A从桌子下面拎上来了一瓶茅台，“国X院招待用飞天茅台，我特意托关系搞到的，今天给兄弟们尝尝。”这茅台分明只剩半瓶了，瓶口用个塞子塞住，老刘打开深深吸了一口，“香！”主题就是叙旧，叙旧就是要酗酒。“没事的，茅台不上头。”敦敦敦，敦敦敦，几轮下来我喝的脑子都软了。
&#13;
根据我事后跟老刘打听：老板A也姓刘，是刘氏研究会荣誉会长，某国企老总，和老刘恰好是江西老乡，虽然来了北京十几年，老板A的家乡口音还是很重，估计常被北京人调侃，于是和老乡老刘一见如故两眼泪汪汪，身材矮胖，脸色暗沉，穿着白衬衫黑呢大衣，感觉是年龄最大的；老板B姓林，是江西XX商会北京会长，在京创业十几年终于创出一片天，做的是外贸进出口生意，这群老板应该年纪差不多，但林总身材保养的好，脸色红润，看起来感觉才四十几岁，不得不说同龄人里算是相貌英俊的，据说他老婆背景很厉害；老板C姓蔡，也是老刘的老乡，据说是当年考上清华毕业后创业，先后搞过互联网在线教育，生物医药，现在在搞投资，戴着副眼镜，穿着POLO衫略微发福。老刘说这群人里刘总官位最高，而老蔡是最有钱的，他压低嗓门“起码有个十亿啊！”这群人感觉逼格比老刘高到天上去了，怎么凑到一起的？神奇的刘氏文化研究会，神秘的江西XX商会啊。
&#13;
既然是私宴，喝多了的老板们都敞开了扯淡，天文地理无所不包，吃喝女人样样精通。林总说最近自己在装修个院子，想开个池塘，找了好几个风水先生定不好方位。我接茬说聚财的风水我略懂，其实看紫禁城就知道了，西北角开个口子引入金水河，再以太液什刹海聚气，西属金，北属水，池子肯定放在西北角嘛。林总一拍脑袋，说老刘你带的朋友很懂啊，老刘说，那可不是，干了！敦敦敦，敦敦敦。
&#13;
话不多的蔡老板，把话题转到了养生，“我最近身体越来越不行了。”
&#13;
老刘问，“你现在高血压和肝怎么样了？”
&#13;
蔡总说，“那倒问题不大，吃药控制，就是精神越来越差。”
&#13;
“我跟你们说，这个药要少吃！”林总突然情绪激动起来，“高血压那个什么药，我吃了十年了，我现在看到女人，我一点反应都没有了！”
&#13;
刘总说，“其实我吃的那个心血管的药也有这个效果。”
&#13;
林总还是情绪很激动，“我还是小伙子的时候，看到漂亮姑娘，立马就有反应，那时候去追啊，日思夜想啊，”他摸着额头语调如丧考妣，彷佛下一刻就要抱头痛哭了，“我跟你们是实话实说的。现在倒贴的女人一个接一个，好看的女人想要几个有几个，摸着我的心里那个痛哦，完全起不来，一点反应都没有！真是太痛苦了。。。简直是煎熬！”林总接着说，“喝酒是真的不好，我今天要不是跟你们吃饭，绝对是不喝酒的。抽烟喝酒对前列腺特别不好！我是看到漂亮女人就真的很想上，可是一想到自己的身体就非常沮丧，我现在都对人生失去信心！有时候真的觉得死了算了！”
&#13;
“我下次给你们介绍我在香港认识的一个医生，他按摩前列腺有一套的，我已经坚持三个月了，很有效果的！”林总说，“赚钱是为了什么，不就是为了爽嘛，我连X女人都做不到，我赚什么钱！”
&#13;
据老刘说，老刘自己是一儿一女，刘总是一个女儿，蔡总是一个儿子，而林总虽然结婚多年但没有子女。我吃的太少，喝的太快，加上不常喝白酒，一早就进了厕所，抱着马桶开吐了。我照着厕所的镜子看着自己充血的双眼，现在陪这这帮肝不好肾不行的人喝酒，是不是我以后迟早也会变成药罐子？等我清醒过来走出厕所，众人也喝的差不多了。帝都的夜比南方结束的早。回去的路上，老刘语重心长的跟我说，你还年轻，好好保养身体，要趁年轻多玩玩，老了才不会后悔啊。
&#13;
————————
&#13;
先说好，里面人物的姓名个人信息都替换过了，只是参考了人物经历和性格。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>CK355: </b><br>
<span>不错，那十万到底怎么花了？</span><br>
</p><p><b>Mchaos: </b><br>
<span>看完只记得北大胸</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>lysh_233: </b><br>
<span>无念 发表于 2019-4-15 12:15</span><br>
<span>不我倒不是鄙视人家的收入(能让一群土财主围着团团转那肯定发财啊)，我只是本能的觉得北大学生是 ...</span><br>
<span>你还真信她们扯得北大毕业啊</span><br>
</p><p><b>borowski002: </b><br>
<span>8822 发表于 2019-4-15 15:03</span><br>
<span>我有点好奇楼主老板是个什么样的角色。既然是生意人，却这么讨厌应酬，还把和其他老板建立联系的重任交给你 ...</span><br>
<span>同好奇，感觉深不可测</span><br>
</p><p><b>Jon: </b><br>
<span>马克思主义</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>二丁目拓也: </b><br>
<span>非常真实</span><br>
</p><p><b>百之喜太郎: </b><br>
<span>新的纪实文学</span><br>
</p><p><b>jaguar_bmif: </b><br>
<span>厉害了</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-N9600, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>King5268: </b><br>
<span>好好看................</span><br>
</p><p><b>真理无常: </b><br>
<span>ieahgiergn 发表于 2019-4-14 19:33</span><br>
<span>10万？！！你还有什么不满吗？！</span><br>
<span>放余额宝也就是一天不到3块的收益而已，有什么好满的……</span><br>
</p><p><b>真理无常: </b><br>
<span>CK355 发表于 2019-4-15 15:19</span><br>
<span>不错，那十万到底怎么花了？</span><br>
<span>上学的时候交的的班费，难道是归生活委员的吗……</span><br>
<span>这种聚会一次花个5000，也就够一月两次的频率</span><br>
<span>以为楼主净赚10万的都怎么想的……</span><br>
</p><p><b>sodr: </b><br>
<span>盯着10W的人仔细看看啊，先来个150的辣椒酱（MD可以买一堆老干妈了），7500了，再来个200的茶杯(我艹可以买多少杯子了)，这就1W了，这已经去了1/5了，还不算饭钱酒钱</span><br>
</p><p><b>LEGEND-911: </b><br>
<span>低V大胸大师弟子那个喷了，等更新</span><br>
</p><p><b>kina: </b><br>
<span>喷了盛和塾这么low的么？</span><br>
</p><p><b>南门二: </b><br>
<span>生活真是精彩啊</span><br>
</p><p><b>ahsammas: </b><br>
<span>新一代文豪</span><br>
</p><p><b>bioCory: </b><br>
<span>无念 发表于 2019-4-15 12:15</span><br>
<span>不我倒不是鄙视人家的收入(能让一群土财主围着团团转那肯定发财啊)，我只是本能的觉得北大学生是 ...</span><br>
<span>咪蒙还是世一大博士呢</span><br>
</p><p><b>sesomaru: </b><br>
<span>你妈的，这第一个老刘我好像认识！</span><br>
</p><p><b>烟花缭乱: </b><br>
<span>是什么蒙蔽了我的双眼</span><br>
</p><p><b>bioshock: </b><br>
<span> 本帖最后由 bioshock 于 2019-4-15 18:26 编辑 </span><br>
<span>sesomaru 发表于 2019-4-15 18:17</span><br>
<span>你妈的，这第一个老刘我好像认识！</span><br>
<span>卧槽你不要吓我姓名和老家都是随机替换的，你再想想</span><br>
</p><p><b>berserk28: </b><br>
<span>正心审意l 发表于 2019-4-15 11:16</span><br>
<span>讲道理，土老板比vp赚到多。但是好像vp给人的感觉会高级一点。两者的社会地位谁高一点呢 ...</span><br>
<span>一个中型建筑公司的VP</span><br>
<span>手底下管着三四个项目经理</span><br>
<span>每个项目经理又管着一两个包工头</span><br>
<span>但是这几个包工头都比这个VP有钱</span><br>
<span>社会地位上，包工头跟VP差两级</span><br>
<span>权力上，VP手下管着几十个大学生</span><br>
<span>包工头手下管着几百个农民工，身边跟着个高中毕业的会计，几个木工头电工头</span><br>
<span>但是收入上，还是包工头比较高，</span><br>
<span>毕竟人家是老板，VP是打工仔，靠的就是专业技能</span><br>
<span>老板需要自负盈亏，各种社会关系，还得动用灰色手段</span><br>
<span>但是包工头见了这个VP是不敢自称X总的，只能自称老X</span><br>
</p><p><b>尼曼兔: </b><br>
<span>有趣=V=超有即视感</span><br>
</p><p><b>不思者嗷呜: </b><br>
<span>1号小boss 老张</span><br>
</p><p><b>Paradox7: </b><br>
<span>富二代妹子都不考虑吗</span><br>
</p><p><b>sacodina: </b><br>
<span>苟富贵，勿相忘</span><br>
</p><p><b>cfdxiaobai: </b><br>
<span>有趣有趣，s1这段时间各种文豪出没啊</span><br>
</p><p><b>fantastical: </b><br>
<span>有意思，收藏了</span><br>
</p><p><b>plypjy: </b><br>
<span>白富美7分的照片呢</span><br>
</p><p><b>zdb1115: </b><br>
<span>抓住机会 财务自由</span><br>
</p><p><b>泣儿: </b><br>
<span>7分白富美 照片呢 打码的也行啊</span><br>
</p><p><b>lovepenny: </b><br>
<span>这种文风有个什么专有名词不？看着很带感啊</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>裤袜大落: </b><br>
<span>上次有这么愉快的阅读体验 还是精神以色列老太的故事</span><br>
</p><p><b>近月: </b><br>
<span>我要看七分白富美</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>TonyKune 发表于 2019-4-15 14:02</span><br>
<span>初代目土老板，尤其是50-60年代生人的，一般就算再有钱对别人也极其抠门，自己买豪车或者到KTV叫XIAO JIEJI ...</span><br>
<span>我们当地排行前三的老板，往寺院捐款2000万，寺院专门有个碑亭正面只刻着他夫妻俩的大名和介绍。然后盖自己厂房的工程款拖欠很久不结账最后用开了好多年的车按新车价格折给人家，也是服气。</span><br>
</p><p><b>ustslayer: </b><br>
<span>好玩！这个角度真的是以前没有见到过，很有趣</span><br>
</p><p><b>半点孤灯: </b><br>
<span>又到了我喜欢的泥潭纪实文学时间</span><br>
</p><p><b>巴顿在新街口: </b><br>
<span>这个好马了等小公主后续</span><br>
</p><p><b>人形剪影: </b><br>
<span>欢乐</span><br>
</p><p><b>Mozlynx: </b><br>
<span>乡土文学Suki</span><br>
</p><p><b>lwwkeep: </b><br>
<span>巨乳呢？</span><br>
</p><p><b>Archlich: </b><br>
<span> 本帖最后由 Archlich 于 2019-4-16 06:16 编辑 </span><br>
<span>一想到这样的培训班国内还有几百个，就觉得北大好厉害。</span><br>
</p><p><b>daizhenye: </b><br>
<span>外野最近纪实文学大爆发啊，好好好。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JMM-AL00, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>nukacolamania: </b><br>
<span>引用第102楼lysh_233于2019-04-14 21:36发表的:</span><br>
<span>引用:无念 发表于 2019-4-15 12:15不我倒不是鄙视人家的收入(能让一群土财主围着团团转......</span><br>
<span>@lysh_233</span><br>
<span>只要胸大，她说自己是哈佛毕业又有何妨</span><br>
<span>----发送自 motorola moto x4,Android 9</span><br>
</p><p><b>PowerBySilence: </b><br>
<span>居然不是转帖</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>pokemankind: </b><br>
<span>大胸萌妹算命大师真是好文明，多来几搭</span><br>
</p><p><b>lysh_233: </b><br>
<span>nukacolamania 发表于 2019-4-16 07:21</span><br>
<span>@lysh_233</span><br>
<span>只要胸大，她说自己是哈佛毕业又有何妨</span><br>
<span>没毛病！你胸大，你说了算！</span><br>
</p><p><b>Chromium: </b><br>
<span>gkdgkd，感觉很有意思</span><br>
</p><p><b>d-scher: </b><br>
<span>追完了，楼主特别擅长刻画女性角色，大胸大师陪酒小姐姐小王总小公主都很赞</span><br>
</p><p><b>rp1993: </b><br>
<span>敲碗求小公主单章！！</span><br>
</p><p><b>文化消费猪: </b><br>
<span>又到了我最喜欢的泥潭文豪时间哈哈哈</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1824296[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>论我国乡镇企业家的精神生活（更新6在168L）[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1824296-1-1.html</link>
      <description>论我国乡镇企业家的精神生活（更新6在168L）&#13;
 本帖最后由 bioshock 于 2019-4-18 23:10 编辑 

本文纯属杜撰 如有雷同纯属巧合
&#13;
老板极度讨厌喝酒应酬，所以偶尔会派我代他去参加一些他不愿参加的活动，商会活动、政协团拜会、政策学习会之类的，基本就是白天笑眯眯，晚上喝喝酒，周围都是陌生领导和老板，相互吹牛捧场。这方面我还行，不就是夸夸群嘛。当然我不是老板，知道了我是谁之后基本没人正眼看我，不过无所谓，正好可以免去无用的客套、轮番的敬酒，剩下的时间就用来瞄瞄附近的好看小姐姐。
&#13;
渐渐的我在本地圈子里混了个脸熟，老板也觉得我社（喝）交（酒）能力可以，于是在17年年底的时候，本地组织部搞了个培训班，给了我司一个名额，老板把我的名字报了上去。我一看课程，每周六都跑到郊外去上课，开车单程2小时，上课一整天，卧槽？
&#13;
“不不不，”我说“老板，我不行。”
&#13;
“你去多认识一点人也好，反正免费的！”
&#13;
总之我不擅长拒绝，就去乖乖参加了这个为期半年的“北大继续教育”培训班。同班同学大量矮肥圆中老年男人，然而有钱，停车场看去大量路虎保时捷，中午出去吃饭我只能假装没开车蹭蹭车。可能是因为我是班里年纪最小的，老板们纷纷认为年轻人应该多干点活，于是我光荣的当选了班级组织委员，简单地说，负责管理班级活动的培训经费。每人2K，一共50号人，是的我坦白，这10万都进了我个人的腰包，然而也意味着基本每次活动我都不得不参加了。18年一整年里我跟着这帮老板们参加三四次集体活动，偶尔还有私人聚会，收获了和高中同学的毕业证长相不同的北大毕业证，建立了和老板们牢不可破的友谊。长达1年半的时间里，我一直笑眯眯憋着，今天参加的这次活动实在忍无可忍了，只能来发个帖吐槽了。
&#13;
根据我二十几年的上学经历，班级里最牛逼的人一般是不参加班级活动的。确实如此，同班一个阿里P10、一个上市公司副总裁，课都没来上过几次，虽然我也很想抱大腿，但是在课堂外面对面走过去，恐怕我除了一声尴尬的“同学还记得我吗？”别的也是说不出来的。积极参加班级活动的同学肖像大概是这样的：公司规模不会超过200人，估值不会超过2亿，绝对不是热门高精尖行业，喜欢混迹于老乡会、商会、行业协会，见了一面就会亲切的和你称兄道弟，一见如故，把酒言欢，热心班级，乐于助人，微胖，秃顶，油腻，关注社会时事，非常正能量，非常热有存。
&#13;
————————
&#13;
1.老刘
&#13;
班级中有三个姓刘的老板，我们叫他们老刘、大刘和小刘。三个人来自祖国不同的地方，不过这不妨碍他们迅速建立起超然的友谊。但凡三个人中凑到两个，其中一个又是老刘，那话题肯定围绕着他老家的刘氏宗祠展开。老刘身材不高，头也不秃，戴着一副圆框眼镜，留着短一点的山羊胡，说话也有门有道，平时穿着唐装烫的妥帖，颇有一股儒商的味道。他说江西老家修宗祠，接着就要修族谱，修族谱就需要全国各地搜刮族谱给续上，最终他们三个必然就成为一家子。话虽如此，但我觉得老刘只是把这件事当作一个由头、一个话题，他反反复复的说他是全国刘氏文化研究协会的副秘书长，也是本地江西某地商会的副会长，终于在同学中建立起了一种威信，最后他被选为了班级的副班长。
&#13;
老刘原先做什么生意无可考证，但是他现在做的是电商生意，卖的是他家乡的农副特产，包括一种据称纯有机古法制造的辣椒酱，有次他送了班上同学每人一罐，我尝了几口，应该没有老干妈辣。他通过在商会、老乡会、刘氏研究协会的人脉卖这些农副特产，辣椒酱包成了精美的礼盒套装，一共有四个口味，侧封和包装上都写着“非转基因”的大字，生意应该还不错。不过经济转型，电商运营上似乎遇到点困难，淘宝店始终人气缺缺，他有次问我们能不能给他推荐个电商部门的运营总监，最好他只要出个主意就能完美执行的那种，他愿意出半狗/月的工资。
&#13;
但凡热衷于传统文化的老板，肯定必须热衷于学习周易五行八卦命理，老刘也不例外。我曾在北京和他喝牛栏山二锅头时扯过一嘴紫禁城的风水，当时他看我眼神都变了。他身为副班长，肩负着组织课外活动的重任，他觉得向同学传播传统文化是一件很有意义的事。于是在某个周日，他组织班上同学前去小刘同学在某地名胜的民宿，说请了一位大师来教授我们生命密码五行之术。我们和往常一样，先是游山玩水一番，中午小刘牵线和当地领导一顿疯狂敬酒，下午头昏脑胀来到了民宿的会议室，看到了这位著名的大师，我顿时惊了。这位大师是一位穿着白色疑似汉服的长发年轻女子，网红脸，网红化妆，且胸大，天气热穿着低胸束胸，又白又大。身旁站着三位助手，皆是年轻女子，其中一位年纪稍大，自称在经营服装生意，是大师的弟子。老刘酒气醺醺的走进来，一把搂住大师，向大家介绍他特意拜托商会关系找到的大师，本来大师只接300人以上的场子，今天是破例。大师娇嗔，说老刘谬赞，自己乃是毕业于北大社会学，说起来和在场各位还是同学，如今来讲课也是缘分。大师还是很萌的，除了胸大，还有一个口癖，她喜欢在给人算密码之前说“我只是实话实说，X总不要因为我说了这些讨厌我哦~”然后卖个萌，“欸嘿~”我迷迷糊糊听了一下午，貌似这个生命密码五行之术好像是就是用姓名和生日在网上的生命密码计算器里算出一串数字进而推导人生轨迹的一种学问。大师反复强调，自己专业学的是生命密码，五行之术只是略懂，改手机号、车牌号、看人这些是非常之准的，但是八字阴阳这些就非专业了。我寻思这些也没啥区别啊？
&#13;
总之听完课也该继续喝酒了。大师和几位助手也加入了敬酒的队伍，不得不说，不愧吃这碗饭的，大师和几位助手个个都是人才，长的又好看，说话又好听，把老刘小刘哄的高高兴兴的。助手1号也是长发美女，穿着入时，在教课时负责打开网页版生命密码计算器和应和大师，此时正在和大师一起给几位领导算密码；助手2号落了单，她看起来年龄是最小的，穿着也最朴素，于是我端着酒过去搭了个讪。
&#13;
“大师和你看起来都年纪很年轻啊。”
&#13;
“我可是93年的哦~看不出来吧？”
&#13;
“93年不是应该大学刚毕业？”我惊的是93年就出来坑蒙拐骗了。
&#13;
“毕业好几年了。”
&#13;
“哪个大学啊？”
&#13;
“北大啊。本科社会工作专业的。”
&#13;
？？？原来你们几个都是本科北大毕业这么厉害的吗。肃然起敬了，后悔下午应该认真一点听听套路。
&#13;
那天晚上喝酒结束时夜已深，喝醉的人只好留宿于小刘的民宿，第二天清早大家踏上了各自回家的旅程。大师说下一场课开在桂林，要去赶飞机，谢谢了同学们的热情，一早就离开。小刘表示虽然民宿周末房间很紧张，但这次同学们千里迢迢来，吃喝都免费了，欢迎下次大家再来，最好找些商会、协会来民宿招待、开会、搓麻将，最好不要挤周末来，最好在冷清的工作日来。老刘表示这次和同学相聚真的很高兴，特意给同学们准备了辣椒酱礼盒作为纪念品，成本价算一盒150，这钱就由班费（我）直接出了。
&#13;
————————
&#13;
2.大刘
&#13;
虽然老刘把刘氏宗祠和全国刘氏文化研究协会挂在嘴边反复洗脑，然而大刘始终不为所动。三位刘老板都个子不高，除了老刘都秃顶，小刘矮壮，大刘精瘦。大刘老板在穿着打扮上比老刘更为讲究，看不出西装的牌子但料子都挺考究且合身，尖头皮鞋也擦得崭亮，领带也系的笔挺，带块手表，平时说话笑眯眯很和气，概括一下就是非常有大老板风范。大刘是三个刘里年纪最大的，可能接近60了吧，板寸都有一半是灰白的了，因此也对养生之道最为精通，戒酒戒烟，常对我说要吃通气的食物，要多运动。大刘甚至是当地一个马拉松和越野俱乐部的常驻会员。他就住我隔壁小区，我是公寓，他是排屋，也就是说他的马拉松越野俱乐部也是我家小区那儿的，他每每约我出去跑步或爬山，本肥宅总是以各种理由逃跑。
&#13;
老刘关注命理周易这些形而上学的东西，作为对比，大刘关注人品德行。他认为人应该行正道，有正气，他也用思想教育员工，工作要爱岗敬业，做人要端正行善，并且把这些格言警句裱起来挂在了公司的各个角落。我相信他是发自肺腑相信这些，因为有次他感慨到自己的婚姻不幸福，和前妻以及前妻生的女儿关系很恶劣，他坚信自己只要行善积德，周围的人际关系也会渐渐向善，前妻也会被感化。
&#13;
我好奇问了一句，“我昨天看到你朋友圈发的小男孩是外孙吗？”
&#13;
大刘略显尴尬，“是和我现在的妻子生的儿子，刚3岁了。”
&#13;
“从头养小孩，辛苦了啊。”
&#13;
“我现在的妻子比我小28岁，很多事情还是要我照顾她。所以我才要多运动，运动了就会变年轻。”
&#13;
“那你是要保重身体。”
&#13;
大刘之所以对老刘的宗祠宣传不为所动，是因为他隶属于另一个神秘组织。直到他邀请我去参加这个组织的年会，我才有幸一窥真容。XX塾，据大刘说是研究学习稻XX夫思想成立的组织，很大！全球都有分部，国内各大城市都有，很大牌！每年在日本开年会还会请到稻XX夫本人演讲致词，各种经济领袖都在里头。我百度了一下，哦嚯，好像还真的是蛮厉害的组织哦。大刘说邀请我是通过了特别的关系才争取到的名额，暗示他在当地组织里的地位举足轻重，既然这么盛情邀请，这次我也不好逃跑了，于是屁颠屁颠的去了隔壁市（五线城市）的某开发区某酒店参加了这个组织的年会。
&#13;
可能是去的比较晚了吧，毕竟要跑到隔壁城市也是路途遥远，我到达酒店的时候，这酒店的停车场已经里三层外三层的所有角落停满了车辆，参会人数真是惊人，好像整个酒店都被包下来了一样。进入会场的时候正好是茶歇，整个大厅人头耸动，目之所及就有几千号人，大厅两边分别摆了两排长长的桌子，摆满了果盘和小食，人群中有年轻人也有老人，有男人也有妇人，甚至还有小孩子，全家一道拿着餐盘饕餮进食，阖家欢乐。我趁着茶歇的时候签了到，总算赶上了下半场，操着东北口音的女主持人宣布XX塾第XX期师兄发言。这个组织里互称师兄师弟师姐师妹，相亲相爱互相帮助。第一个发言的是某咨询公司的老板，好像是做政策咨询，总结了一下当年的成绩和进展，然后痛心疾首于很多师兄师姐办企业不知道如何争取办理高新技术企业，不知道如何争取优惠税率，然后表示自己可以帮助到各位师兄师姐、师弟师妹，最后提了一下自己对稻XX夫思想的感悟，强调自己诚实做人，老实做事，为人行德确实在做人和做事中都取得了很好的成效。第二个发言的是个家具厂老板，第三个发言的好像是个房产中介，最后一个发言的是这个XX塾的会长，不过不是日本人，是一个北京的老板。发言的内容都很一致，空洞无物，都挺年轻的不超过40岁，都带着微妙的口音，都有一种很微妙的尴尬感，让我有一种在看一场虽然宏大但是蹩脚的表演live的感觉。下半场演讲结束后，大家先一起喊了组织的口号（具体是啥我忘了），接着主持人让大家去外面合影拍照。酒店中间有一个巨大广场，已经摆好了四层的楼梯架子，绕成一个半球形，会场里的男女老少纷纷站了上去，这时我终于见到了大刘，他正在帮助摄影师调整人群占位，忙前忙后，我便没有上去搭话。拍完合影，每人发了一张餐券，在一个和大厅同样巨大的餐厅里吃自助餐，我在几千人人挤人的巨大压强中迅速吃完跑了。
&#13;
大刘偶尔会找同学私聚，其间引见几个这个组织的师兄or师姐。然而这组织太神秘了，真的不懂，有点微妙，成为了我们几个同学私下的共识。我还是很敬重老刘的，知行合一，为人和气又乐于助人，而且他的师兄师姐们也是如此，一个个都非常热情真诚，当两位XX塾师兄师姐坐在一起的时候，他们周围的整个氛围洋溢着温暖的阳光。这种场景总是让我联想到《西行漫记》里说延安的红军战士们脸上都是GAY GAY的笑容，一种坚定信仰后发自内心的喜悦。我想每个人都是需要一点归属感的，有了归属感，在共同的思想号召下才能一起发挥出力量，起码大刘信的还是劝人向善的组织，这是好事。
&#13;
————————
&#13;
3.老潘
&#13;
老潘大概40出头，人生的高大帅气180出头，说话幽默风趣，平时慷慨仗义有侠气，得到了同学们的一致推崇，被选为了劳动委员。劳动委员做什么劳动？不要问我，我也不知道。他在隔壁市名胜景点经营三四家酒店和民宿集团，档次装修在当地都算是很高的，因此成为了课外活动主办的不二选择。老潘也是热心人，开车到半路就打电话给我，说已经给同学们安排好了客房，来了就先住下。一间大床房差不多70平米，落地窗，设计风格也很有档次，我对老潘心生佩服。来到4楼餐厅处，大包厢里已经是宾客满堂，老潘在众人拥簇下在门口出现，身边还带着一位身材高挑的美女，老潘介绍说是内蒙古来的美女老板小王，今日凑巧来参加我们同学聚会，同学们纷纷对着美腿称赞一番，气氛顿时炒热了起来。
&#13;
酒过三巡，老潘觉得不够尽兴，兄弟们说想唱个歌，振臂一挥，众人开拔，在老潘开着自己的大奔S500（酒驾？）的带领下来到了不远处的一个KTV。可能是当地的金碧辉煌，装修的相当豪华，我们一群人径直去了2楼最大的包厢里坐下，老潘拍拍手，主管立刻招呼了两排超短裙小姐姐在包厢里站定，“各位老总好！潘总好！”嗯？原来是是这种节奏吗？我其实是第一次参加这种场合，完全不知道手往哪里摆，转头去看了美女小王老总，她正和同班另一位同学老陈打得火热，就快脸贴脸了。等等？你们今天不是第一次见面吗？我再转头去看老潘，他正专注在选歌，完全不看一眼小王或小姐姐们。另外几位同学，老丁、老王倒是点了两个小姐姐，开始唱起了男女合唱。《广岛之恋》《千年等一回》，老王老丁热唱，声嘶力竭，小姐姐毕竟是专业的，唱的非常稳，虽然表情有点死妈。嗯？原来是正经陪唱吗？看我想到哪里去了！可是我五音不全啊！于是我和坐在我边上的浓妆小姐姐面面相觑了一会儿，她开始玩手机，而我迷茫的拿起包厢配备的铃鼓，给各位同学配起了伴奏。唱了大概有一个小时了，老潘突然跳起来说咱们嗨起来，把灯一关，音响里换成了轰鸣电子舞曲，吊顶上的圆形闪灯亮起，反射出五彩的光。黑暗中场面变得迷离起来，小姐姐们把短裙拉高，开始在舞池热舞，老潘也耐不住寂寞，跳下舞池和小姐姐们共舞，内蒙古来的小王总跳上了茶几摇头甩起了头发，老王、老丁也猛踩节奏扭动着身体，嘴里哼哼哈哈。我耳朵被震的嗡嗡嗡的响，心里不禁回响起了哲学三问，我是谁？我从哪里来？要到哪里去？老王走过来问我跳不跳舞，我弱弱的说我有点醉了，开始装死，于是接下来的一个小时我终于得以脱离战场。
&#13;
前面提到大刘的婚史是想说明，同学们对两性关系是持一种很开放的精神的。不管是男老板，女老板、已婚还是未婚，既然成了同学，就是有缘。老潘高大帅气，又嘴甜会哄人，那免不了和女同学有些私下的联系。我只知道老潘在班里绰号四哥，而有一位相貌甜美的年轻女同学我们叫她四嫂。四嫂是少数不是公司一、二把手来上课的同学，年纪又轻，跟我处境相似，然而开课第二个礼拜开始，她就成为了“四嫂”，具体过程不得而知，但他们一唱一和倒还是挺默契的。可能已婚人士对这些事情反而喜欢开玩笑？
&#13;
第二天早上老潘没起床，但他安排周全，司机载着我们去当地党校学习了本地产业政策，下午带我们去了老潘山沟沟里的民宿转了一圈，同学们洗涤了肺泡，养足了精神，心满意足的离去。老潘自然仗义的表示本次活动住宿吃喝全部他买单，据说昨天晚上唱K烧了五位数，这笔钱班费（我）可出不起啊。为了纪念本次活动，老丁提议给来参加的每位同学制作一只茶杯，老丁的工厂批发价一只200，这笔钱就由班费（我）直接出了。然而我至今也没有收到我的茶杯。
&#13;
————————
&#13;
4.老张
&#13;
我们这培训课的要求极为严苛，逃课三次就会被除名。然而老板们是不可能每周六都有时间的，于是除了头几次课程大家积极参加，之后基本每次都有1/4是下属来替老板来上课，到后来有些下属比老板上的课还多。年轻的代课下属们成为了班级中独特的风景，在这其中鹤立鸡群的是一位少女，22岁，刚从美国回来就被老爹踢来替他签到上课，还和许多同学似乎认识许久，其中一位资管公司的老板对她照顾颇为体贴。没错，是真·白富美小公主，其父宋总是本地著名地产开发商，几乎从来没有来上过课，原本是下属替课，后来换成了女儿。青春，嫩，活泼，肤白，身材姣好，颜值我给7分，秒杀整容脸，朋友圈每天发自拍，更是大大的加分项。小公主喜欢夜场，喜欢狼人杀，面杀直播杀，圈子里当然还有一些别的本地二代。我不是没有尝试勾搭过，然而每次都以失败告终，老社畜跟95后实在是找不到共同话题，哭了。
&#13;
我当然知道这是抱大腿的绝好机会，早在开学第一天我就把微信同班群里的老板加了一圈，其中就包括宋总。但是宋总从不发朋友圈，我想大老板应该是真的太忙，而不是屏蔽了我这个小虾米。据我观察，真的大老板是不屑于混我们这种培训课的，有人好奇为啥我老板放心让我来上课，因为他也深知这一点。而某次政府组织参观考察华X的时候，老板和宋总都纷纷跟着本地领导一把手二把手去了深圳，那次规格就很高，配得上他们的出场费。酒量差如我老板，这种时候也会真刀子拼到底。
&#13;
老张是班里的学习委员，原因很简单，他是搞教育培训的，囊括小学课外班到初高中补课班。他也是班级活动的积极参与者，上面算命、唱K都有老张活跃的身影。老张长相浓眉大眼，身材壮实，说话稳重尔雅，也是常常一身高档深蓝色西装，开着TeslaX系上课，一群人里显得特别洋气。他虽然话不多，但一般都能说到点上，头脑清晰，本着尊师重道的传统，同学们对老张还是相当敬重。不过其实老张并不是老师，他的学历也只有到高中，据他自己说，这导致他对子女教育特别看重，绝不允许他们重蹈自己的覆辙，他有4个子女，2男2女，都上了重点大学，目前小女儿和小儿子都在美国深造博士，确实是成功的育儿经验。他常说，他到这个年龄和层次，别的都不在乎了，唯一在乎的就是子女的人生和幸福，接着他会掏出手机里翻出了家庭合照，把自己的几个孩子一一介绍，呵呵一笑一脸自豪。真是个好男人，FAMILY MAN。
&#13;
我不知道老张是什么时候起对我有非分之想的，仔细想想确实他平时跟我说话都是一脸笑意，但是他好像对别的同学也是如此。事情发生在某次班级活动结束后。我身为组织委员和各位班级委员留了下来核对活动开支，完事后老张提出请大家吃饭，我傻愣愣的觉得有白食何乐不为，其他人纷纷表示等下有事。于是只剩下我和老张，在班级活动举办的酒店吃了个简餐。
&#13;
“小X啊，我记得你好像也是在国外上的大学？”老张随意的提起了话题。
&#13;
“是啊，在美国读了个研究生。”
&#13;
“你是独生子女对吧？”
&#13;
“是的，我爸妈是国企员工，没法多生的了。”
&#13;
“哦——”，老张点点头，感慨了一下，“我家4个小孩，大儿子大学毕业就自己创业去了，小儿子和小女儿在美国读个博士也不打算回来了，只有大女儿留在身边，和独生子女也差不多。”
&#13;
接着他掏出了手机，随意翻到了大女儿的照片，还递给我看。其实我早就看过他一家子的照片了，不过没留下啥印象，就记得他大儿子是个肥宅。这张大女儿的照片好像是毕业照，看毕业礼服也是在国外读的大学，笑的很灿烂，大脸盘子确实有几分像老张。
&#13;
“她就在本地，有空你们年轻人可以一起吃个饭，你们共同语言肯定比跟我们老头子多。”老张眨眨眼。
&#13;
“哈哈，那没问题的。”事到如今我已经完全知道老张想干啥了。妈欸我是第一次遇到这种场面，只好打哈哈了。
&#13;
这么想起来，老张看我的笑意难道是看未来女婿的眼神？吓得我一身汗毛倒竖，我再也不敢和同学们单独吃饭了。第一次遇到老爹为自己女儿介绍相亲！感觉老张言语之间有点不好意思，我觉得老张应该也是第一次，因为他至今没有把他女儿的微信号告诉我，也没有约过我和她女儿吃饭。幸好他没有告诉我，我的心是小公主的！然而在前阵子，我听其他同学说受邀去参加了老张女儿的婚礼，时间距离他介绍女儿给我才过去不到半年。嗯？？？一般婚礼也就准备个半年就够了吧，说明他女儿对象早就确定了才对。那么当时老张到底是抱着什么心态来找我的？？？
&#13;
————————
&#13;
5. ONE NIGHT IN BEIJING
&#13;
上面说到我曾和老刘在北京喝过一次二锅头。那是在18年的秋天，帝都的秋，金灿灿的，班级组织我们去北京中央党校接受XXX思想的洗礼，为时三天。听党校老师讲了一天缓则言论大家都有些累了，晚上老刘说他的江西XX商会晚上有个活动，问我们去不去，热闹热闹。地点在西二环的某酒店宴会厅，虽然外表看起来挺老旧，走进去可不得了，宴会厅坐的宾客满堂，人声鼎沸，屏幕里几个大字“XX商会2018慈善晚会”。主持人有点眼熟好像是央视的，现场正在拍卖某画家的大作，拍得的金额会捐给西南的希望工程，眼下已经拍到60万了。画看起来实在是不咋地，但是宾客报价毫不手软，我想这就是帝都吧，深不可测啊。
&#13;
我们穿过宴会厅，走到边上的大包厢，里面已经坐了3位，老刘一到大家立刻站了起来。“副秘书长来了！”看起来都是老熟人，老刘和几位笑呵呵的寒暄起来，“这是我一起来北京培训的几个同学，给大家介绍一下，今天大家都是自己人。”卧槽？这个全国刘氏文化研究会的副秘书长头衔威力这么大？是我低看老刘了。老板A从桌子下面拎上来了一瓶茅台，“国X院招待用飞天茅台，我特意托关系搞到的，今天给兄弟们尝尝。”这茅台分明只剩半瓶了，瓶口用个塞子塞住，老刘打开深深吸了一口，“香！”主题就是叙旧，叙旧就是要酗酒。“没事的，茅台不上头。”敦敦敦，敦敦敦，几轮下来我喝的脑子都软了。
&#13;
根据我事后跟老刘打听：老板A也姓刘，是刘氏研究会荣誉会长，某国企老总，和老刘恰好是江西老乡，虽然来了北京十几年，老板A的家乡口音还是很重，估计常被北京人调侃，于是和老乡老刘一见如故两眼泪汪汪，身材矮胖，脸色暗沉，穿着白衬衫黑呢大衣，感觉是年龄最大的；老板B姓林，是江西XX商会北京会长，在京创业十几年终于创出一片天，做的是外贸进出口生意，这群老板应该年纪差不多，但林总身材保养的好，脸色红润，看起来感觉才四十几岁，不得不说同龄人里算是相貌英俊的，据说他老婆背景很厉害；老板C姓蔡，也是老刘的老乡，据说是当年考上清华毕业后创业，先后搞过互联网在线教育，生物医药，现在在搞投资，戴着副眼镜，穿着POLO衫略微发福。老刘说这群人里刘总官位最高，而老蔡是最有钱的，他压低嗓门“起码有个十亿啊！”这群人感觉逼格比老刘高到天上去了，怎么凑到一起的？神奇的刘氏文化研究会，神秘的江西XX商会啊。
&#13;
既然是私宴，喝多了的老板们都敞开了扯淡，天文地理无所不包，吃喝女人样样精通。林总说最近自己在装修个院子，想开个池塘，找了好几个风水先生定不好方位。我接茬说聚财的风水我略懂，其实看紫禁城就知道了，西北角开个口子引入金水河，再以太液什刹海聚气，西属金，北属水，池子肯定放在西北角嘛。林总一拍脑袋，说老刘你带的朋友很懂啊，老刘说，那可不是，干了！敦敦敦，敦敦敦。
&#13;
话不多的蔡老板，把话题转到了养生，“我最近身体越来越不行了。”
&#13;
老刘问，“你现在高血压和肝怎么样了？”
&#13;
蔡总说，“那倒问题不大，吃药控制，就是精神越来越差。”
&#13;
“我跟你们说，这个药要少吃！”林总突然情绪激动起来，“高血压那个什么药，我吃了十年了，我现在看到女人，我一点反应都没有了！”
&#13;
刘总说，“其实我吃的那个心血管的药也有这个效果。”
&#13;
林总还是情绪很激动，“我还是小伙子的时候，看到漂亮姑娘，立马就有反应，那时候去追啊，日思夜想啊，”他摸着额头语调如丧考妣，彷佛下一刻就要抱头痛哭了，“我跟你们是实话实说的。现在倒贴的女人一个接一个，好看的女人想要几个有几个，摸着我的心里那个痛哦，完全起不来，一点反应都没有！真是太痛苦了。。。简直是煎熬！”林总接着说，“喝酒是真的不好，我今天要不是跟你们吃饭，绝对是不喝酒的。抽烟喝酒对前列腺特别不好！我是看到漂亮女人就真的很想上，可是一想到自己的身体就非常沮丧，我现在都对人生失去信心！有时候真的觉得死了算了！”
&#13;
“我下次给你们介绍我在香港认识的一个医生，他按摩前列腺有一套的，我已经坚持三个月了，很有效果的！”林总说，“赚钱是为了什么，不就是为了爽嘛，我连X女人都做不到，我赚什么钱！”
&#13;
据老刘说，老刘自己是一儿一女，刘总是一个女儿，蔡总是一个儿子，而林总虽然结婚多年但没有子女。我吃的太少，喝的太快，加上不常喝白酒，一早就进了厕所，抱着马桶开吐了。我照着厕所的镜子看着自己充血的双眼，现在陪这这帮肝不好肾不行的人喝酒，是不是我以后迟早也会变成药罐子？等我清醒过来走出厕所，众人也喝的差不多了。帝都的夜比南方结束的早。回去的路上，老刘语重心长的跟我说，你还年轻，好好保养身体，要趁年轻多玩玩，老了才不会后悔啊。
&#13;
————————
&#13;
先说好，里面人物的姓名个人信息都替换过了，只是参考了人物经历和性格。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>猫熊爱: </b><br>
<span>插个眼</span><br>
</p><p><b>fallout: </b><br>
<span>hym？gkd</span><br>
</p><p><b>不思者嗷呜: </b><br>
<span>等小刘</span><br>
</p><p><b>白影: </b><br>
<span>AraTurambar 发表于 2019-4-15 09:58</span><br>
<span>+1，土老闆是真的很有錢的。</span><br>
<span>VP上下限差距太大，而且沒股份的話就等於空啊。 ...</span><br>
<span>嗯，不是原班奋斗人马的高管，基本上就是个高级打工仔</span><br>
<span>拿薪资上班的苦逼人，业务繁忙得很，钱 并没有多少，表面风光而已</span><br>
<span>离开了公司连狗都未必愿意搭理</span><br>
<span>楼主以为他们是不想去参加吗？搞不好是压根没时间和精力参加……</span><br>
</p><p><b>endlessz: </b><br>
<span>坐等更新啊</span><br>
</p><p><b>锟斤拷: </b><br>
<span>这就是上流社会啊，楼主要起飞了</span><br>
</p><p><b>lupu: </b><br>
<span>企业领军人才培训班OR成长型企业家研修班吧。</span><br>
<span>各地政府都在做这个。</span><br>
</p><p><b>竜堂终: </b><br>
<span>感动，好文。期待下次再来个你旦版本。</span><br>
</p><p><b>十六夜pad长: </b><br>
<span>汉服，网红化妆，且胸大的小姐姐照片呢？诶嘿</span><br>
</p><p><b>valand: </b><br>
<span>好文啊，今年是S1的文艺复兴吗</span><br>
</p><p><b>Phoenix_0592: </b><br>
<span>啊，有趣！等更新！</span><br>
</p><p><b>无念: </b><br>
<span>北大本科真的不是指北大青鸟么</span><br>
</p><p><b>d-scher: </b><br>
<span>反套路大师好棒！来一张低胸汉服照片啊</span><br>
</p><p><b>merlin0109: </b><br>
<span>后续详细希望</span><br>
</p><p><b>招财喵星人: </b><br>
<span>……楼主住土豪老板排屋的隔壁小区，其实也是有钱人</span><br>
</p><p><b>jhguy87ty87: </b><br>
<span>还以为是那个土老板搞五星级酒店的事，差点错过了。</span><br>
</p><p><b>enour.dl: </b><br>
<span>有意思的样子 敲碗等更新</span><br>
</p><p><b>正心审意l: </b><br>
<span>讲道理，土老板比vp赚到多。但是好像vp给人的感觉会高级一点。两者的社会地位谁高一点呢</span><br>
</p><p><b>马赛克君: </b><br>
<span>新任文豪？</span><br>
</p><p><b>雪映风影: </b><br>
<span>无念 发表于 2019-4-15 10:16</span><br>
<span>北大本科真的不是指北大青鸟么</span><br>
<span>北大本科毕业基本上应该收入都不如她们把</span><br>
</p><p><b>魔法少女伊藤诚: </b><br>
<span>巨乳低胸装大师没有后续了啊，遗憾</span><br>
</p><p><b>sanxgh571: </b><br>
<span>从第一个人名出现开始看不下去了……严重的既视感</span><br>
</p><p><b>无念: </b><br>
<span>雪映风影 发表于 2019-4-15 11:25</span><br>
<span>北大本科毕业基本上应该收入都不如她们把</span><br>
<span>不我倒不是鄙视人家的收入(能让一群土财主围着团团转那肯定发财啊)，我只是本能的觉得北大学生是不是应该更有追求点</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ParisSUlove: </b><br>
<span>看完就记得大胸的北大妹子沙发</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>yellow890507: </b><br>
<span>看到10万块我就拉下来看评论了</span><br>
</p><p><b>高数: </b><br>
<span>不去明尼苏达吗？</span><br>
</p><p><b>VALKIRA: </b><br>
<span>我只想问为什么你们的人生经历都如此丰富</span><br>
</p><p><b>finallyeva: </b><br>
<span>还有吗~</span><br>
</p><p><b>chia7: </b><br>
<span>正心审意l 发表于 2019-4-15 11:16</span><br>
<span>讲道理，土老板比vp赚到多。但是好像vp给人的感觉会高级一点。两者的社会地位谁高一点呢 ...</span><br>
<span>VP社会地位更高，因为能管理到的人更多，土老板大多是压榨员工剩余价值，其实希望掌控权力的人往往对金钱没有极端追求，往往是通过一种附属品呈现的。</span><br>
</p><p><b>战术核辣条: </b><br>
<span>是我最喜欢的s1文学</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>正心审意l: </b><br>
<span>chia7 发表于 2019-4-15 12:57</span><br>
<span>VP社会地位更高，因为能管理到的人更多，土老板大多是压榨员工剩余价值，其实希望掌控权力的人往往对金钱 ...</span><br>
<span>vp也是在压榨员工啊。只是vp的平台可能比土老板大一点。</span><br>
</p><p><b>chia7: </b><br>
<span>正心审意l 发表于 2019-4-15 13:21</span><br>
<span>vp也是在压榨员工啊。只是vp的平台可能比土老板大一点。</span><br>
<span>没有土老板这么赤裸把，土老板都特别能在压缩运营成本方面攫取利润。</span><br>
</p><p><b>codeq: </b><br>
<span>建议向万家丽黄总学习</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>lamuchair: </b><br>
<span>你这是非法社会组织</span><br>
</p><p><b>TonyKune: </b><br>
<span>初代目土老板，尤其是50-60年代生人的，一般就算再有钱对别人也极其抠门，自己买豪车或者到KTV叫XIAO JIEJIE、开名酒是毫不手软的，但也会为了少付个几千的装修款处处为难装修队</span><br>
</p><p><b>河森老宅男: </b><br>
<span>大师的图呢，速度交出来</span><br>
</p><p><b>粪海肥蛆: </b><br>
<span>楼主快更新</span><br>
<span>—— 来自 vivo Y66, Android 6.0.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>lionheart: </b><br>
<span>这才是生活啊</span><br>
<span>都市网文的作者们如果也多点这种阅历，也不至于整天金扁担</span><br>
</p><p><b>Vicarious: </b><br>
<span>马克，简直有我爹饭桌上的即视感</span><br>
</p><p><b>镜hinata: </b><br>
<span>马克一下</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>霜刀: </b><br>
<span>lz，苟富贵勿相忘，明年泥潭的服务器就靠你了</span><br>
</p><p><b>poppin: </b><br>
<span>又到了我最喜欢的s1文学时间，赶紧上图，我也想看北大（青鸟）低胸汉服小姐姐大师</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI FRD-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>lkjh: </b><br>
<span>为什么你们的生活都如此精彩</span><br>
</p><p><b>东方电气集团: </b><br>
<span>我还以为剧情会是几个老板喝醉当晚把算命的包了。。。</span><br>
</p><p><b>张宗昌: </b><br>
<span>对对对，这些老板的味道真醇厚</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Inquisitor: </b><br>
<span>是rpg呢</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>8822: </b><br>
<span>我有点好奇楼主老板是个什么样的角色。既然是生意人，却这么讨厌应酬，还把和其他老板建立联系的重任交给你。</span><br>
<span>这是准备把你收成女婿吗</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>jinyang411: </b><br>
<span>93年刚毕业不太行啊，改成98年的吧</span><br>
</p><p><b>蓝白碗: </b><br>
<span>又到了最喜欢的泥潭文豪时间</span><br>
</p><p><b>蝶梦魂: </b><br>
<span>巨乳大师有后续吗</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1824296[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>论我国乡镇企业家的精神生活（更新6在168L）[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1824296-1-1.html</link>
      <description>论我国乡镇企业家的精神生活（更新6在168L）&#13;
 本帖最后由 bioshock 于 2019-4-18 23:10 编辑 

本文纯属杜撰 如有雷同纯属巧合
&#13;
老板极度讨厌喝酒应酬，所以偶尔会派我代他去参加一些他不愿参加的活动，商会活动、政协团拜会、政策学习会之类的，基本就是白天笑眯眯，晚上喝喝酒，周围都是陌生领导和老板，相互吹牛捧场。这方面我还行，不就是夸夸群嘛。当然我不是老板，知道了我是谁之后基本没人正眼看我，不过无所谓，正好可以免去无用的客套、轮番的敬酒，剩下的时间就用来瞄瞄附近的好看小姐姐。
&#13;
渐渐的我在本地圈子里混了个脸熟，老板也觉得我社（喝）交（酒）能力可以，于是在17年年底的时候，本地组织部搞了个培训班，给了我司一个名额，老板把我的名字报了上去。我一看课程，每周六都跑到郊外去上课，开车单程2小时，上课一整天，卧槽？
&#13;
“不不不，”我说“老板，我不行。”
&#13;
“你去多认识一点人也好，反正免费的！”
&#13;
总之我不擅长拒绝，就去乖乖参加了这个为期半年的“北大继续教育”培训班。同班同学大量矮肥圆中老年男人，然而有钱，停车场看去大量路虎保时捷，中午出去吃饭我只能假装没开车蹭蹭车。可能是因为我是班里年纪最小的，老板们纷纷认为年轻人应该多干点活，于是我光荣的当选了班级组织委员，简单地说，负责管理班级活动的培训经费。每人2K，一共50号人，是的我坦白，这10万都进了我个人的腰包，然而也意味着基本每次活动我都不得不参加了。18年一整年里我跟着这帮老板们参加三四次集体活动，偶尔还有私人聚会，收获了和高中同学的毕业证长相不同的北大毕业证，建立了和老板们牢不可破的友谊。长达1年半的时间里，我一直笑眯眯憋着，今天参加的这次活动实在忍无可忍了，只能来发个帖吐槽了。
&#13;
根据我二十几年的上学经历，班级里最牛逼的人一般是不参加班级活动的。确实如此，同班一个阿里P10、一个上市公司副总裁，课都没来上过几次，虽然我也很想抱大腿，但是在课堂外面对面走过去，恐怕我除了一声尴尬的“同学还记得我吗？”别的也是说不出来的。积极参加班级活动的同学肖像大概是这样的：公司规模不会超过200人，估值不会超过2亿，绝对不是热门高精尖行业，喜欢混迹于老乡会、商会、行业协会，见了一面就会亲切的和你称兄道弟，一见如故，把酒言欢，热心班级，乐于助人，微胖，秃顶，油腻，关注社会时事，非常正能量，非常热有存。
&#13;
————————
&#13;
1.老刘
&#13;
班级中有三个姓刘的老板，我们叫他们老刘、大刘和小刘。三个人来自祖国不同的地方，不过这不妨碍他们迅速建立起超然的友谊。但凡三个人中凑到两个，其中一个又是老刘，那话题肯定围绕着他老家的刘氏宗祠展开。老刘身材不高，头也不秃，戴着一副圆框眼镜，留着短一点的山羊胡，说话也有门有道，平时穿着唐装烫的妥帖，颇有一股儒商的味道。他说江西老家修宗祠，接着就要修族谱，修族谱就需要全国各地搜刮族谱给续上，最终他们三个必然就成为一家子。话虽如此，但我觉得老刘只是把这件事当作一个由头、一个话题，他反反复复的说他是全国刘氏文化研究协会的副秘书长，也是本地江西某地商会的副会长，终于在同学中建立起了一种威信，最后他被选为了班级的副班长。
&#13;
老刘原先做什么生意无可考证，但是他现在做的是电商生意，卖的是他家乡的农副特产，包括一种据称纯有机古法制造的辣椒酱，有次他送了班上同学每人一罐，我尝了几口，应该没有老干妈辣。他通过在商会、老乡会、刘氏研究协会的人脉卖这些农副特产，辣椒酱包成了精美的礼盒套装，一共有四个口味，侧封和包装上都写着“非转基因”的大字，生意应该还不错。不过经济转型，电商运营上似乎遇到点困难，淘宝店始终人气缺缺，他有次问我们能不能给他推荐个电商部门的运营总监，最好他只要出个主意就能完美执行的那种，他愿意出半狗/月的工资。
&#13;
但凡热衷于传统文化的老板，肯定必须热衷于学习周易五行八卦命理，老刘也不例外。我曾在北京和他喝牛栏山二锅头时扯过一嘴紫禁城的风水，当时他看我眼神都变了。他身为副班长，肩负着组织课外活动的重任，他觉得向同学传播传统文化是一件很有意义的事。于是在某个周日，他组织班上同学前去小刘同学在某地名胜的民宿，说请了一位大师来教授我们生命密码五行之术。我们和往常一样，先是游山玩水一番，中午小刘牵线和当地领导一顿疯狂敬酒，下午头昏脑胀来到了民宿的会议室，看到了这位著名的大师，我顿时惊了。这位大师是一位穿着白色疑似汉服的长发年轻女子，网红脸，网红化妆，且胸大，天气热穿着低胸束胸，又白又大。身旁站着三位助手，皆是年轻女子，其中一位年纪稍大，自称在经营服装生意，是大师的弟子。老刘酒气醺醺的走进来，一把搂住大师，向大家介绍他特意拜托商会关系找到的大师，本来大师只接300人以上的场子，今天是破例。大师娇嗔，说老刘谬赞，自己乃是毕业于北大社会学，说起来和在场各位还是同学，如今来讲课也是缘分。大师还是很萌的，除了胸大，还有一个口癖，她喜欢在给人算密码之前说“我只是实话实说，X总不要因为我说了这些讨厌我哦~”然后卖个萌，“欸嘿~”我迷迷糊糊听了一下午，貌似这个生命密码五行之术好像是就是用姓名和生日在网上的生命密码计算器里算出一串数字进而推导人生轨迹的一种学问。大师反复强调，自己专业学的是生命密码，五行之术只是略懂，改手机号、车牌号、看人这些是非常之准的，但是八字阴阳这些就非专业了。我寻思这些也没啥区别啊？
&#13;
总之听完课也该继续喝酒了。大师和几位助手也加入了敬酒的队伍，不得不说，不愧吃这碗饭的，大师和几位助手个个都是人才，长的又好看，说话又好听，把老刘小刘哄的高高兴兴的。助手1号也是长发美女，穿着入时，在教课时负责打开网页版生命密码计算器和应和大师，此时正在和大师一起给几位领导算密码；助手2号落了单，她看起来年龄是最小的，穿着也最朴素，于是我端着酒过去搭了个讪。
&#13;
“大师和你看起来都年纪很年轻啊。”
&#13;
“我可是93年的哦~看不出来吧？”
&#13;
“93年不是应该大学刚毕业？”我惊的是93年就出来坑蒙拐骗了。
&#13;
“毕业好几年了。”
&#13;
“哪个大学啊？”
&#13;
“北大啊。本科社会工作专业的。”
&#13;
？？？原来你们几个都是本科北大毕业这么厉害的吗。肃然起敬了，后悔下午应该认真一点听听套路。
&#13;
那天晚上喝酒结束时夜已深，喝醉的人只好留宿于小刘的民宿，第二天清早大家踏上了各自回家的旅程。大师说下一场课开在桂林，要去赶飞机，谢谢了同学们的热情，一早就离开。小刘表示虽然民宿周末房间很紧张，但这次同学们千里迢迢来，吃喝都免费了，欢迎下次大家再来，最好找些商会、协会来民宿招待、开会、搓麻将，最好不要挤周末来，最好在冷清的工作日来。老刘表示这次和同学相聚真的很高兴，特意给同学们准备了辣椒酱礼盒作为纪念品，成本价算一盒150，这钱就由班费（我）直接出了。
&#13;
————————
&#13;
2.大刘
&#13;
虽然老刘把刘氏宗祠和全国刘氏文化研究协会挂在嘴边反复洗脑，然而大刘始终不为所动。三位刘老板都个子不高，除了老刘都秃顶，小刘矮壮，大刘精瘦。大刘老板在穿着打扮上比老刘更为讲究，看不出西装的牌子但料子都挺考究且合身，尖头皮鞋也擦得崭亮，领带也系的笔挺，带块手表，平时说话笑眯眯很和气，概括一下就是非常有大老板风范。大刘是三个刘里年纪最大的，可能接近60了吧，板寸都有一半是灰白的了，因此也对养生之道最为精通，戒酒戒烟，常对我说要吃通气的食物，要多运动。大刘甚至是当地一个马拉松和越野俱乐部的常驻会员。他就住我隔壁小区，我是公寓，他是排屋，也就是说他的马拉松越野俱乐部也是我家小区那儿的，他每每约我出去跑步或爬山，本肥宅总是以各种理由逃跑。
&#13;
老刘关注命理周易这些形而上学的东西，作为对比，大刘关注人品德行。他认为人应该行正道，有正气，他也用思想教育员工，工作要爱岗敬业，做人要端正行善，并且把这些格言警句裱起来挂在了公司的各个角落。我相信他是发自肺腑相信这些，因为有次他感慨到自己的婚姻不幸福，和前妻以及前妻生的女儿关系很恶劣，他坚信自己只要行善积德，周围的人际关系也会渐渐向善，前妻也会被感化。
&#13;
我好奇问了一句，“我昨天看到你朋友圈发的小男孩是外孙吗？”
&#13;
大刘略显尴尬，“是和我现在的妻子生的儿子，刚3岁了。”
&#13;
“从头养小孩，辛苦了啊。”
&#13;
“我现在的妻子比我小28岁，很多事情还是要我照顾她。所以我才要多运动，运动了就会变年轻。”
&#13;
“那你是要保重身体。”
&#13;
大刘之所以对老刘的宗祠宣传不为所动，是因为他隶属于另一个神秘组织。直到他邀请我去参加这个组织的年会，我才有幸一窥真容。XX塾，据大刘说是研究学习稻XX夫思想成立的组织，很大！全球都有分部，国内各大城市都有，很大牌！每年在日本开年会还会请到稻XX夫本人演讲致词，各种经济领袖都在里头。我百度了一下，哦嚯，好像还真的是蛮厉害的组织哦。大刘说邀请我是通过了特别的关系才争取到的名额，暗示他在当地组织里的地位举足轻重，既然这么盛情邀请，这次我也不好逃跑了，于是屁颠屁颠的去了隔壁市（五线城市）的某开发区某酒店参加了这个组织的年会。
&#13;
可能是去的比较晚了吧，毕竟要跑到隔壁城市也是路途遥远，我到达酒店的时候，这酒店的停车场已经里三层外三层的所有角落停满了车辆，参会人数真是惊人，好像整个酒店都被包下来了一样。进入会场的时候正好是茶歇，整个大厅人头耸动，目之所及就有几千号人，大厅两边分别摆了两排长长的桌子，摆满了果盘和小食，人群中有年轻人也有老人，有男人也有妇人，甚至还有小孩子，全家一道拿着餐盘饕餮进食，阖家欢乐。我趁着茶歇的时候签了到，总算赶上了下半场，操着东北口音的女主持人宣布XX塾第XX期师兄发言。这个组织里互称师兄师弟师姐师妹，相亲相爱互相帮助。第一个发言的是某咨询公司的老板，好像是做政策咨询，总结了一下当年的成绩和进展，然后痛心疾首于很多师兄师姐办企业不知道如何争取办理高新技术企业，不知道如何争取优惠税率，然后表示自己可以帮助到各位师兄师姐、师弟师妹，最后提了一下自己对稻XX夫思想的感悟，强调自己诚实做人，老实做事，为人行德确实在做人和做事中都取得了很好的成效。第二个发言的是个家具厂老板，第三个发言的好像是个房产中介，最后一个发言的是这个XX塾的会长，不过不是日本人，是一个北京的老板。发言的内容都很一致，空洞无物，都挺年轻的不超过40岁，都带着微妙的口音，都有一种很微妙的尴尬感，让我有一种在看一场虽然宏大但是蹩脚的表演live的感觉。下半场演讲结束后，大家先一起喊了组织的口号（具体是啥我忘了），接着主持人让大家去外面合影拍照。酒店中间有一个巨大广场，已经摆好了四层的楼梯架子，绕成一个半球形，会场里的男女老少纷纷站了上去，这时我终于见到了大刘，他正在帮助摄影师调整人群占位，忙前忙后，我便没有上去搭话。拍完合影，每人发了一张餐券，在一个和大厅同样巨大的餐厅里吃自助餐，我在几千人人挤人的巨大压强中迅速吃完跑了。
&#13;
大刘偶尔会找同学私聚，其间引见几个这个组织的师兄or师姐。然而这组织太神秘了，真的不懂，有点微妙，成为了我们几个同学私下的共识。我还是很敬重老刘的，知行合一，为人和气又乐于助人，而且他的师兄师姐们也是如此，一个个都非常热情真诚，当两位XX塾师兄师姐坐在一起的时候，他们周围的整个氛围洋溢着温暖的阳光。这种场景总是让我联想到《西行漫记》里说延安的红军战士们脸上都是GAY GAY的笑容，一种坚定信仰后发自内心的喜悦。我想每个人都是需要一点归属感的，有了归属感，在共同的思想号召下才能一起发挥出力量，起码大刘信的还是劝人向善的组织，这是好事。
&#13;
————————
&#13;
3.老潘
&#13;
老潘大概40出头，人生的高大帅气180出头，说话幽默风趣，平时慷慨仗义有侠气，得到了同学们的一致推崇，被选为了劳动委员。劳动委员做什么劳动？不要问我，我也不知道。他在隔壁市名胜景点经营三四家酒店和民宿集团，档次装修在当地都算是很高的，因此成为了课外活动主办的不二选择。老潘也是热心人，开车到半路就打电话给我，说已经给同学们安排好了客房，来了就先住下。一间大床房差不多70平米，落地窗，设计风格也很有档次，我对老潘心生佩服。来到4楼餐厅处，大包厢里已经是宾客满堂，老潘在众人拥簇下在门口出现，身边还带着一位身材高挑的美女，老潘介绍说是内蒙古来的美女老板小王，今日凑巧来参加我们同学聚会，同学们纷纷对着美腿称赞一番，气氛顿时炒热了起来。
&#13;
酒过三巡，老潘觉得不够尽兴，兄弟们说想唱个歌，振臂一挥，众人开拔，在老潘开着自己的大奔S500（酒驾？）的带领下来到了不远处的一个KTV。可能是当地的金碧辉煌，装修的相当豪华，我们一群人径直去了2楼最大的包厢里坐下，老潘拍拍手，主管立刻招呼了两排超短裙小姐姐在包厢里站定，“各位老总好！潘总好！”嗯？原来是是这种节奏吗？我其实是第一次参加这种场合，完全不知道手往哪里摆，转头去看了美女小王老总，她正和同班另一位同学老陈打得火热，就快脸贴脸了。等等？你们今天不是第一次见面吗？我再转头去看老潘，他正专注在选歌，完全不看一眼小王或小姐姐们。另外几位同学，老丁、老王倒是点了两个小姐姐，开始唱起了男女合唱。《广岛之恋》《千年等一回》，老王老丁热唱，声嘶力竭，小姐姐毕竟是专业的，唱的非常稳，虽然表情有点死妈。嗯？原来是正经陪唱吗？看我想到哪里去了！可是我五音不全啊！于是我和坐在我边上的浓妆小姐姐面面相觑了一会儿，她开始玩手机，而我迷茫的拿起包厢配备的铃鼓，给各位同学配起了伴奏。唱了大概有一个小时了，老潘突然跳起来说咱们嗨起来，把灯一关，音响里换成了轰鸣电子舞曲，吊顶上的圆形闪灯亮起，反射出五彩的光。黑暗中场面变得迷离起来，小姐姐们把短裙拉高，开始在舞池热舞，老潘也耐不住寂寞，跳下舞池和小姐姐们共舞，内蒙古来的小王总跳上了茶几摇头甩起了头发，老王、老丁也猛踩节奏扭动着身体，嘴里哼哼哈哈。我耳朵被震的嗡嗡嗡的响，心里不禁回响起了哲学三问，我是谁？我从哪里来？要到哪里去？老王走过来问我跳不跳舞，我弱弱的说我有点醉了，开始装死，于是接下来的一个小时我终于得以脱离战场。
&#13;
前面提到大刘的婚史是想说明，同学们对两性关系是持一种很开放的精神的。不管是男老板，女老板、已婚还是未婚，既然成了同学，就是有缘。老潘高大帅气，又嘴甜会哄人，那免不了和女同学有些私下的联系。我只知道老潘在班里绰号四哥，而有一位相貌甜美的年轻女同学我们叫她四嫂。四嫂是少数不是公司一、二把手来上课的同学，年纪又轻，跟我处境相似，然而开课第二个礼拜开始，她就成为了“四嫂”，具体过程不得而知，但他们一唱一和倒还是挺默契的。可能已婚人士对这些事情反而喜欢开玩笑？
&#13;
第二天早上老潘没起床，但他安排周全，司机载着我们去当地党校学习了本地产业政策，下午带我们去了老潘山沟沟里的民宿转了一圈，同学们洗涤了肺泡，养足了精神，心满意足的离去。老潘自然仗义的表示本次活动住宿吃喝全部他买单，据说昨天晚上唱K烧了五位数，这笔钱班费（我）可出不起啊。为了纪念本次活动，老丁提议给来参加的每位同学制作一只茶杯，老丁的工厂批发价一只200，这笔钱就由班费（我）直接出了。然而我至今也没有收到我的茶杯。
&#13;
————————
&#13;
4.老张
&#13;
我们这培训课的要求极为严苛，逃课三次就会被除名。然而老板们是不可能每周六都有时间的，于是除了头几次课程大家积极参加，之后基本每次都有1/4是下属来替老板来上课，到后来有些下属比老板上的课还多。年轻的代课下属们成为了班级中独特的风景，在这其中鹤立鸡群的是一位少女，22岁，刚从美国回来就被老爹踢来替他签到上课，还和许多同学似乎认识许久，其中一位资管公司的老板对她照顾颇为体贴。没错，是真·白富美小公主，其父宋总是本地著名地产开发商，几乎从来没有来上过课，原本是下属替课，后来换成了女儿。青春，嫩，活泼，肤白，身材姣好，颜值我给7分，秒杀整容脸，朋友圈每天发自拍，更是大大的加分项。小公主喜欢夜场，喜欢狼人杀，面杀直播杀，圈子里当然还有一些别的本地二代。我不是没有尝试勾搭过，然而每次都以失败告终，老社畜跟95后实在是找不到共同话题，哭了。
&#13;
我当然知道这是抱大腿的绝好机会，早在开学第一天我就把微信同班群里的老板加了一圈，其中就包括宋总。但是宋总从不发朋友圈，我想大老板应该是真的太忙，而不是屏蔽了我这个小虾米。据我观察，真的大老板是不屑于混我们这种培训课的，有人好奇为啥我老板放心让我来上课，因为他也深知这一点。而某次政府组织参观考察华X的时候，老板和宋总都纷纷跟着本地领导一把手二把手去了深圳，那次规格就很高，配得上他们的出场费。酒量差如我老板，这种时候也会真刀子拼到底。
&#13;
老张是班里的学习委员，原因很简单，他是搞教育培训的，囊括小学课外班到初高中补课班。他也是班级活动的积极参与者，上面算命、唱K都有老张活跃的身影。老张长相浓眉大眼，身材壮实，说话稳重尔雅，也是常常一身高档深蓝色西装，开着TeslaX系上课，一群人里显得特别洋气。他虽然话不多，但一般都能说到点上，头脑清晰，本着尊师重道的传统，同学们对老张还是相当敬重。不过其实老张并不是老师，他的学历也只有到高中，据他自己说，这导致他对子女教育特别看重，绝不允许他们重蹈自己的覆辙，他有4个子女，2男2女，都上了重点大学，目前小女儿和小儿子都在美国深造博士，确实是成功的育儿经验。他常说，他到这个年龄和层次，别的都不在乎了，唯一在乎的就是子女的人生和幸福，接着他会掏出手机里翻出了家庭合照，把自己的几个孩子一一介绍，呵呵一笑一脸自豪。真是个好男人，FAMILY MAN。
&#13;
我不知道老张是什么时候起对我有非分之想的，仔细想想确实他平时跟我说话都是一脸笑意，但是他好像对别的同学也是如此。事情发生在某次班级活动结束后。我身为组织委员和各位班级委员留了下来核对活动开支，完事后老张提出请大家吃饭，我傻愣愣的觉得有白食何乐不为，其他人纷纷表示等下有事。于是只剩下我和老张，在班级活动举办的酒店吃了个简餐。
&#13;
“小X啊，我记得你好像也是在国外上的大学？”老张随意的提起了话题。
&#13;
“是啊，在美国读了个研究生。”
&#13;
“你是独生子女对吧？”
&#13;
“是的，我爸妈是国企员工，没法多生的了。”
&#13;
“哦——”，老张点点头，感慨了一下，“我家4个小孩，大儿子大学毕业就自己创业去了，小儿子和小女儿在美国读个博士也不打算回来了，只有大女儿留在身边，和独生子女也差不多。”
&#13;
接着他掏出了手机，随意翻到了大女儿的照片，还递给我看。其实我早就看过他一家子的照片了，不过没留下啥印象，就记得他大儿子是个肥宅。这张大女儿的照片好像是毕业照，看毕业礼服也是在国外读的大学，笑的很灿烂，大脸盘子确实有几分像老张。
&#13;
“她就在本地，有空你们年轻人可以一起吃个饭，你们共同语言肯定比跟我们老头子多。”老张眨眨眼。
&#13;
“哈哈，那没问题的。”事到如今我已经完全知道老张想干啥了。妈欸我是第一次遇到这种场面，只好打哈哈了。
&#13;
这么想起来，老张看我的笑意难道是看未来女婿的眼神？吓得我一身汗毛倒竖，我再也不敢和同学们单独吃饭了。第一次遇到老爹为自己女儿介绍相亲！感觉老张言语之间有点不好意思，我觉得老张应该也是第一次，因为他至今没有把他女儿的微信号告诉我，也没有约过我和她女儿吃饭。幸好他没有告诉我，我的心是小公主的！然而在前阵子，我听其他同学说受邀去参加了老张女儿的婚礼，时间距离他介绍女儿给我才过去不到半年。嗯？？？一般婚礼也就准备个半年就够了吧，说明他女儿对象早就确定了才对。那么当时老张到底是抱着什么心态来找我的？？？
&#13;
————————
&#13;
5. ONE NIGHT IN BEIJING
&#13;
上面说到我曾和老刘在北京喝过一次二锅头。那是在18年的秋天，帝都的秋，金灿灿的，班级组织我们去北京中央党校接受XXX思想的洗礼，为时三天。听党校老师讲了一天缓则言论大家都有些累了，晚上老刘说他的江西XX商会晚上有个活动，问我们去不去，热闹热闹。地点在西二环的某酒店宴会厅，虽然外表看起来挺老旧，走进去可不得了，宴会厅坐的宾客满堂，人声鼎沸，屏幕里几个大字“XX商会2018慈善晚会”。主持人有点眼熟好像是央视的，现场正在拍卖某画家的大作，拍得的金额会捐给西南的希望工程，眼下已经拍到60万了。画看起来实在是不咋地，但是宾客报价毫不手软，我想这就是帝都吧，深不可测啊。
&#13;
我们穿过宴会厅，走到边上的大包厢，里面已经坐了3位，老刘一到大家立刻站了起来。“副秘书长来了！”看起来都是老熟人，老刘和几位笑呵呵的寒暄起来，“这是我一起来北京培训的几个同学，给大家介绍一下，今天大家都是自己人。”卧槽？这个全国刘氏文化研究会的副秘书长头衔威力这么大？是我低看老刘了。老板A从桌子下面拎上来了一瓶茅台，“国X院招待用飞天茅台，我特意托关系搞到的，今天给兄弟们尝尝。”这茅台分明只剩半瓶了，瓶口用个塞子塞住，老刘打开深深吸了一口，“香！”主题就是叙旧，叙旧就是要酗酒。“没事的，茅台不上头。”敦敦敦，敦敦敦，几轮下来我喝的脑子都软了。
&#13;
根据我事后跟老刘打听：老板A也姓刘，是刘氏研究会荣誉会长，某国企老总，和老刘恰好是江西老乡，虽然来了北京十几年，老板A的家乡口音还是很重，估计常被北京人调侃，于是和老乡老刘一见如故两眼泪汪汪，身材矮胖，脸色暗沉，穿着白衬衫黑呢大衣，感觉是年龄最大的；老板B姓林，是江西XX商会北京会长，在京创业十几年终于创出一片天，做的是外贸进出口生意，这群老板应该年纪差不多，但林总身材保养的好，脸色红润，看起来感觉才四十几岁，不得不说同龄人里算是相貌英俊的，据说他老婆背景很厉害；老板C姓蔡，也是老刘的老乡，据说是当年考上清华毕业后创业，先后搞过互联网在线教育，生物医药，现在在搞投资，戴着副眼镜，穿着POLO衫略微发福。老刘说这群人里刘总官位最高，而老蔡是最有钱的，他压低嗓门“起码有个十亿啊！”这群人感觉逼格比老刘高到天上去了，怎么凑到一起的？神奇的刘氏文化研究会，神秘的江西XX商会啊。
&#13;
既然是私宴，喝多了的老板们都敞开了扯淡，天文地理无所不包，吃喝女人样样精通。林总说最近自己在装修个院子，想开个池塘，找了好几个风水先生定不好方位。我接茬说聚财的风水我略懂，其实看紫禁城就知道了，西北角开个口子引入金水河，再以太液什刹海聚气，西属金，北属水，池子肯定放在西北角嘛。林总一拍脑袋，说老刘你带的朋友很懂啊，老刘说，那可不是，干了！敦敦敦，敦敦敦。
&#13;
话不多的蔡老板，把话题转到了养生，“我最近身体越来越不行了。”
&#13;
老刘问，“你现在高血压和肝怎么样了？”
&#13;
蔡总说，“那倒问题不大，吃药控制，就是精神越来越差。”
&#13;
“我跟你们说，这个药要少吃！”林总突然情绪激动起来，“高血压那个什么药，我吃了十年了，我现在看到女人，我一点反应都没有了！”
&#13;
刘总说，“其实我吃的那个心血管的药也有这个效果。”
&#13;
林总还是情绪很激动，“我还是小伙子的时候，看到漂亮姑娘，立马就有反应，那时候去追啊，日思夜想啊，”他摸着额头语调如丧考妣，彷佛下一刻就要抱头痛哭了，“我跟你们是实话实说的。现在倒贴的女人一个接一个，好看的女人想要几个有几个，摸着我的心里那个痛哦，完全起不来，一点反应都没有！真是太痛苦了。。。简直是煎熬！”林总接着说，“喝酒是真的不好，我今天要不是跟你们吃饭，绝对是不喝酒的。抽烟喝酒对前列腺特别不好！我是看到漂亮女人就真的很想上，可是一想到自己的身体就非常沮丧，我现在都对人生失去信心！有时候真的觉得死了算了！”
&#13;
“我下次给你们介绍我在香港认识的一个医生，他按摩前列腺有一套的，我已经坚持三个月了，很有效果的！”林总说，“赚钱是为了什么，不就是为了爽嘛，我连X女人都做不到，我赚什么钱！”
&#13;
据老刘说，老刘自己是一儿一女，刘总是一个女儿，蔡总是一个儿子，而林总虽然结婚多年但没有子女。我吃的太少，喝的太快，加上不常喝白酒，一早就进了厕所，抱着马桶开吐了。我照着厕所的镜子看着自己充血的双眼，现在陪这这帮肝不好肾不行的人喝酒，是不是我以后迟早也会变成药罐子？等我清醒过来走出厕所，众人也喝的差不多了。帝都的夜比南方结束的早。回去的路上，老刘语重心长的跟我说，你还年轻，好好保养身体，要趁年轻多玩玩，老了才不会后悔啊。
&#13;
————————
&#13;
先说好，里面人物的姓名个人信息都替换过了，只是参考了人物经历和性格。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>bioshock: </b><br>
<span>论我国乡镇企业家的精神生活（更新6在168L）</span><br>
<span> 本帖最后由 bioshock 于 2019-4-18 23:10 编辑 </span><br>
<span>本文纯属杜撰 如有雷同纯属巧合</span><br>
<span>老板极度讨厌喝酒应酬，所以偶尔会派我代他去参加一些他不愿参加的活动，商会活动、政协团拜会、政策学习会之类的，基本就是白天笑眯眯，晚上喝喝酒，周围都是陌生领导和老板，相互吹牛捧场。这方面我还行，不就是夸夸群嘛。当然我不是老板，知道了我是谁之后基本没人正眼看我，不过无所谓，正好可以免去无用的客套、轮番的敬酒，剩下的时间就用来瞄瞄附近的好看小姐姐。</span><br>
<span>渐渐的我在本地圈子里混了个脸熟，老板也觉得我社（喝）交（酒）能力可以，于是在17年年底的时候，本地组织部搞了个培训班，给了我司一个名额，老板把我的名字报了上去。我一看课程，每周六都跑到郊外去上课，开车单程2小时，上课一整天，卧槽？</span><br>
<span>“不不不，”我说“老板，我不行。”</span><br>
<span>“你去多认识一点人也好，反正免费的！”</span><br>
<span>总之我不擅长拒绝，就去乖乖参加了这个为期半年的“北大继续教育”培训班。同班同学大量矮肥圆中老年男人，然而有钱，停车场看去大量路虎保时捷，中午出去吃饭我只能假装没开车蹭蹭车。可能是因为我是班里年纪最小的，老板们纷纷认为年轻人应该多干点活，于是我光荣的当选了班级组织委员，简单地说，负责管理班级活动的培训经费。每人2K，一共50号人，是的我坦白，这10万都进了我个人的腰包，然而也意味着基本每次活动我都不得不参加了。18年一整年里我跟着这帮老板们参加三四次集体活动，偶尔还有私人聚会，收获了和高中同学的毕业证长相不同的北大毕业证，建立了和老板们牢不可破的友谊。长达1年半的时间里，我一直笑眯眯憋着，今天参加的这次活动实在忍无可忍了，只能来发个帖吐槽了。</span><br>
<span>根据我二十几年的上学经历，班级里最牛逼的人一般是不参加班级活动的。确实如此，同班一个阿里P10、一个上市公司副总裁，课都没来上过几次，虽然我也很想抱大腿，但是在课堂外面对面走过去，恐怕我除了一声尴尬的“同学还记得我吗？”别的也是说不出来的。积极参加班级活动的同学肖像大概是这样的：公司规模不会超过200人，估值不会超过2亿，绝对不是热门高精尖行业，喜欢混迹于老乡会、商会、行业协会，见了一面就会亲切的和你称兄道弟，一见如故，把酒言欢，热心班级，乐于助人，微胖，秃顶，油腻，关注社会时事，非常正能量，非常热有存。</span><br>
<span>————————</span><br>
<span>1.老刘</span><br>
<span>班级中有三个姓刘的老板，我们叫他们老刘、大刘和小刘。三个人来自祖国不同的地方，不过这不妨碍他们迅速建立起超然的友谊。但凡三个人中凑到两个，其中一个又是老刘，那话题肯定围绕着他老家的刘氏宗祠展开。老刘身材不高，头也不秃，戴着一副圆框眼镜，留着短一点的山羊胡，说话也有门有道，平时穿着唐装烫的妥帖，颇有一股儒商的味道。他说江西老家修宗祠，接着就要修族谱，修族谱就需要全国各地搜刮族谱给续上，最终他们三个必然就成为一家子。话虽如此，但我觉得老刘只是把这件事当作一个由头、一个话题，他反反复复的说他是全国刘氏文化研究协会的副秘书长，也是本地江西某地商会的副会长，终于在同学中建立起了一种威信，最后他被选为了班级的副班长。</span><br>
<span>老刘原先做什么生意无可考证，但是他现在做的是电商生意，卖的是他家乡的农副特产，包括一种据称纯有机古法制造的辣椒酱，有次他送了班上同学每人一罐，我尝了几口，应该没有老干妈辣。他通过在商会、老乡会、刘氏研究协会的人脉卖这些农副特产，辣椒酱包成了精美的礼盒套装，一共有四个口味，侧封和包装上都写着“非转基因”的大字，生意应该还不错。不过经济转型，电商运营上似乎遇到点困难，淘宝店始终人气缺缺，他有次问我们能不能给他推荐个电商部门的运营总监，最好他只要出个主意就能完美执行的那种，他愿意出半狗/月的工资。</span><br>
<span>但凡热衷于传统文化的老板，肯定必须热衷于学习周易五行八卦命理，老刘也不例外。我曾在北京和他喝牛栏山二锅头时扯过一嘴紫禁城的风水，当时他看我眼神都变了。他身为副班长，肩负着组织课外活动的重任，他觉得向同学传播传统文化是一件很有意义的事。于是在某个周日，他组织班上同学前去小刘同学在某地名胜的民宿，说请了一位大师来教授我们生命密码五行之术。我们和往常一样，先是游山玩水一番，中午小刘牵线和当地领导一顿疯狂敬酒，下午头昏脑胀来到了民宿的会议室，看到了这位著名的大师，我顿时惊了。这位大师是一位穿着白色疑似汉服的长发年轻女子，网红脸，网红化妆，且胸大，天气热穿着低胸束胸，又白又大。身旁站着三位助手，皆是年轻女子，其中一位年纪稍大，自称在经营服装生意，是大师的弟子。老刘酒气醺醺的走进来，一把搂住大师，向大家介绍他特意拜托商会关系找到的大师，本来大师只接300人以上的场子，今天是破例。大师娇嗔，说老刘谬赞，自己乃是毕业于北大社会学，说起来和在场各位还是同学，如今来讲课也是缘分。大师还是很萌的，除了胸大，还有一个口癖，她喜欢在给人算密码之前说“我只是实话实说，X总不要因为我说了这些讨厌我哦~”然后卖个萌，“欸嘿~”我迷迷糊糊听了一下午，貌似这个生命密码五行之术好像是就是用姓名和生日在网上的生命密码计算器里算出一串数字进而推导人生轨迹的一种学问。大师反复强调，自己专业学的是生命密码，五行之术只是略懂，改手机号、车牌号、看人这些是非常之准的，但是八字阴阳这些就非专业了。我寻思这些也没啥区别啊？</span><br>
<span>总之听完课也该继续喝酒了。大师和几位助手也加入了敬酒的队伍，不得不说，不愧吃这碗饭的，大师和几位助手个个都是人才，长的又好看，说话又好听，把老刘小刘哄的高高兴兴的。助手1号也是长发美女，穿着入时，在教课时负责打开网页版生命密码计算器和应和大师，此时正在和大师一起给几位领导算密码；助手2号落了单，她看起来年龄是最小的，穿着也最朴素，于是我端着酒过去搭了个讪。</span><br>
<span>“大师和你看起来都年纪很年轻啊。”</span><br>
<span>“我可是93年的哦~看不出来吧？”</span><br>
<span>“93年不是应该大学刚毕业？”我惊的是93年就出来坑蒙拐骗了。</span><br>
<span>“毕业好几年了。”</span><br>
<span>“哪个大学啊？”</span><br>
<span>“北大啊。本科社会工作专业的。”</span><br>
<span>？？？原来你们几个都是本科北大毕业这么厉害的吗。肃然起敬了，后悔下午应该认真一点听听套路。</span><br>
<span>那天晚上喝酒结束时夜已深，喝醉的人只好留宿于小刘的民宿，第二天清早大家踏上了各自回家的旅程。大师说下一场课开在桂林，要去赶飞机，谢谢了同学们的热情，一早就离开。小刘表示虽然民宿周末房间很紧张，但这次同学们千里迢迢来，吃喝都免费了，欢迎下次大家再来，最好找些商会、协会来民宿招待、开会、搓麻将，最好不要挤周末来，最好在冷清的工作日来。老刘表示这次和同学相聚真的很高兴，特意给同学们准备了辣椒酱礼盒作为纪念品，成本价算一盒150，这钱就由班费（我）直接出了。</span><br>
<span>————————</span><br>
<span>2.大刘</span><br>
<span>虽然老刘把刘氏宗祠和全国刘氏文化研究协会挂在嘴边反复洗脑，然而大刘始终不为所动。三位刘老板都个子不高，除了老刘都秃顶，小刘矮壮，大刘精瘦。大刘老板在穿着打扮上比老刘更为讲究，看不出西装的牌子但料子都挺考究且合身，尖头皮鞋也擦得崭亮，领带也系的笔挺，带块手表，平时说话笑眯眯很和气，概括一下就是非常有大老板风范。大刘是三个刘里年纪最大的，可能接近60了吧，板寸都有一半是灰白的了，因此也对养生之道最为精通，戒酒戒烟，常对我说要吃通气的食物，要多运动。大刘甚至是当地一个马拉松和越野俱乐部的常驻会员。他就住我隔壁小区，我是公寓，他是排屋，也就是说他的马拉松越野俱乐部也是我家小区那儿的，他每每约我出去跑步或爬山，本肥宅总是以各种理由逃跑。</span><br>
<span>老刘关注命理周易这些形而上学的东西，作为对比，大刘关注人品德行。他认为人应该行正道，有正气，他也用思想教育员工，工作要爱岗敬业，做人要端正行善，并且把这些格言警句裱起来挂在了公司的各个角落。我相信他是发自肺腑相信这些，因为有次他感慨到自己的婚姻不幸福，和前妻以及前妻生的女儿关系很恶劣，他坚信自己只要行善积德，周围的人际关系也会渐渐向善，前妻也会被感化。</span><br>
<span>我好奇问了一句，“我昨天看到你朋友圈发的小男孩是外孙吗？”</span><br>
<span>大刘略显尴尬，“是和我现在的妻子生的儿子，刚3岁了。”</span><br>
<span>“从头养小孩，辛苦了啊。”</span><br>
<span>“我现在的妻子比我小28岁，很多事情还是要我照顾她。所以我才要多运动，运动了就会变年轻。”</span><br>
<span>“那你是要保重身体。”</span><br>
<span>大刘之所以对老刘的宗祠宣传不为所动，是因为他隶属于另一个神秘组织。直到他邀请我去参加这个组织的年会，我才有幸一窥真容。XX塾，据大刘说是研究学习稻XX夫思想成立的组织，很大！全球都有分部，国内各大城市都有，很大牌！每年在日本开年会还会请到稻XX夫本人演讲致词，各种经济领袖都在里头。我百度了一下，哦嚯，好像还真的是蛮厉害的组织哦。大刘说邀请我是通过了特别的关系才争取到的名额，暗示他在当地组织里的地位举足轻重，既然这么盛情邀请，这次我也不好逃跑了，于是屁颠屁颠的去了隔壁市（五线城市）的某开发区某酒店参加了这个组织的年会。</span><br>
<span>可能是去的比较晚了吧，毕竟要跑到隔壁城市也是路途遥远，我到达酒店的时候，这酒店的停车场已经里三层外三层的所有角落停满了车辆，参会人数真是惊人，好像整个酒店都被包下来了一样。进入会场的时候正好是茶歇，整个大厅人头耸动，目之所及就有几千号人，大厅两边分别摆了两排长长的桌子，摆满了果盘和小食，人群中有年轻人也有老人，有男人也有妇人，甚至还有小孩子，全家一道拿着餐盘饕餮进食，阖家欢乐。我趁着茶歇的时候签了到，总算赶上了下半场，操着东北口音的女主持人宣布XX塾第XX期师兄发言。这个组织里互称师兄师弟师姐师妹，相亲相爱互相帮助。第一个发言的是某咨询公司的老板，好像是做政策咨询，总结了一下当年的成绩和进展，然后痛心疾首于很多师兄师姐办企业不知道如何争取办理高新技术企业，不知道如何争取优惠税率，然后表示自己可以帮助到各位师兄师姐、师弟师妹，最后提了一下自己对稻XX夫思想的感悟，强调自己诚实做人，老实做事，为人行德确实在做人和做事中都取得了很好的成效。第二个发言的是个家具厂老板，第三个发言的好像是个房产中介，最后一个发言的是这个XX塾的会长，不过不是日本人，是一个北京的老板。发言的内容都很一致，空洞无物，都挺年轻的不超过40岁，都带着微妙的口音，都有一种很微妙的尴尬感，让我有一种在看一场虽然宏大但是蹩脚的表演live的感觉。下半场演讲结束后，大家先一起喊了组织的口号（具体是啥我忘了），接着主持人让大家去外面合影拍照。酒店中间有一个巨大广场，已经摆好了四层的楼梯架子，绕成一个半球形，会场里的男女老少纷纷站了上去，这时我终于见到了大刘，他正在帮助摄影师调整人群占位，忙前忙后，我便没有上去搭话。拍完合影，每人发了一张餐券，在一个和大厅同样巨大的餐厅里吃自助餐，我在几千人人挤人的巨大压强中迅速吃完跑了。</span><br>
<span>大刘偶尔会找同学私聚，其间引见几个这个组织的师兄or师姐。然而这组织太神秘了，真的不懂，有点微妙，成为了我们几个同学私下的共识。我还是很敬重老刘的，知行合一，为人和气又乐于助人，而且他的师兄师姐们也是如此，一个个都非常热情真诚，当两位XX塾师兄师姐坐在一起的时候，他们周围的整个氛围洋溢着温暖的阳光。这种场景总是让我联想到《西行漫记》里说延安的红军战士们脸上都是GAY GAY的笑容，一种坚定信仰后发自内心的喜悦。我想每个人都是需要一点归属感的，有了归属感，在共同的思想号召下才能一起发挥出力量，起码大刘信的还是劝人向善的组织，这是好事。</span><br>
<span>————————</span><br>
<span>3.老潘</span><br>
<span>老潘大概40出头，人生的高大帅气180出头，说话幽默风趣，平时慷慨仗义有侠气，得到了同学们的一致推崇，被选为了劳动委员。劳动委员做什么劳动？不要问我，我也不知道。他在隔壁市名胜景点经营三四家酒店和民宿集团，档次装修在当地都算是很高的，因此成为了课外活动主办的不二选择。老潘也是热心人，开车到半路就打电话给我，说已经给同学们安排好了客房，来了就先住下。一间大床房差不多70平米，落地窗，设计风格也很有档次，我对老潘心生佩服。来到4楼餐厅处，大包厢里已经是宾客满堂，老潘在众人拥簇下在门口出现，身边还带着一位身材高挑的美女，老潘介绍说是内蒙古来的美女老板小王，今日凑巧来参加我们同学聚会，同学们纷纷对着美腿称赞一番，气氛顿时炒热了起来。</span><br>
<span>酒过三巡，老潘觉得不够尽兴，兄弟们说想唱个歌，振臂一挥，众人开拔，在老潘开着自己的大奔S500（酒驾？）的带领下来到了不远处的一个KTV。可能是当地的金碧辉煌，装修的相当豪华，我们一群人径直去了2楼最大的包厢里坐下，老潘拍拍手，主管立刻招呼了两排超短裙小姐姐在包厢里站定，“各位老总好！潘总好！”嗯？原来是是这种节奏吗？我其实是第一次参加这种场合，完全不知道手往哪里摆，转头去看了美女小王老总，她正和同班另一位同学老陈打得火热，就快脸贴脸了。等等？你们今天不是第一次见面吗？我再转头去看老潘，他正专注在选歌，完全不看一眼小王或小姐姐们。另外几位同学，老丁、老王倒是点了两个小姐姐，开始唱起了男女合唱。《广岛之恋》《千年等一回》，老王老丁热唱，声嘶力竭，小姐姐毕竟是专业的，唱的非常稳，虽然表情有点死妈。嗯？原来是正经陪唱吗？看我想到哪里去了！可是我五音不全啊！于是我和坐在我边上的浓妆小姐姐面面相觑了一会儿，她开始玩手机，而我迷茫的拿起包厢配备的铃鼓，给各位同学配起了伴奏。唱了大概有一个小时了，老潘突然跳起来说咱们嗨起来，把灯一关，音响里换成了轰鸣电子舞曲，吊顶上的圆形闪灯亮起，反射出五彩的光。黑暗中场面变得迷离起来，小姐姐们把短裙拉高，开始在舞池热舞，老潘也耐不住寂寞，跳下舞池和小姐姐们共舞，内蒙古来的小王总跳上了茶几摇头甩起了头发，老王、老丁也猛踩节奏扭动着身体，嘴里哼哼哈哈。我耳朵被震的嗡嗡嗡的响，心里不禁回响起了哲学三问，我是谁？我从哪里来？要到哪里去？老王走过来问我跳不跳舞，我弱弱的说我有点醉了，开始装死，于是接下来的一个小时我终于得以脱离战场。</span><br>
<span>前面提到大刘的婚史是想说明，同学们对两性关系是持一种很开放的精神的。不管是男老板，女老板、已婚还是未婚，既然成了同学，就是有缘。老潘高大帅气，又嘴甜会哄人，那免不了和女同学有些私下的联系。我只知道老潘在班里绰号四哥，而有一位相貌甜美的年轻女同学我们叫她四嫂。四嫂是少数不是公司一、二把手来上课的同学，年纪又轻，跟我处境相似，然而开课第二个礼拜开始，她就成为了“四嫂”，具体过程不得而知，但他们一唱一和倒还是挺默契的。可能已婚人士对这些事情反而喜欢开玩笑？</span><br>
<span>第二天早上老潘没起床，但他安排周全，司机载着我们去当地党校学习了本地产业政策，下午带我们去了老潘山沟沟里的民宿转了一圈，同学们洗涤了肺泡，养足了精神，心满意足的离去。老潘自然仗义的表示本次活动住宿吃喝全部他买单，据说昨天晚上唱K烧了五位数，这笔钱班费（我）可出不起啊。为了纪念本次活动，老丁提议给来参加的每位同学制作一只茶杯，老丁的工厂批发价一只200，这笔钱就由班费（我）直接出了。然而我至今也没有收到我的茶杯。</span><br>
<span>————————</span><br>
<span>4.老张</span><br>
<span>我们这培训课的要求极为严苛，逃课三次就会被除名。然而老板们是不可能每周六都有时间的，于是除了头几次课程大家积极参加，之后基本每次都有1/4是下属来替老板来上课，到后来有些下属比老板上的课还多。年轻的代课下属们成为了班级中独特的风景，在这其中鹤立鸡群的是一位少女，22岁，刚从美国回来就被老爹踢来替他签到上课，还和许多同学似乎认识许久，其中一位资管公司的老板对她照顾颇为体贴。没错，是真·白富美小公主，其父宋总是本地著名地产开发商，几乎从来没有来上过课，原本是下属替课，后来换成了女儿。青春，嫩，活泼，肤白，身材姣好，颜值我给7分，秒杀整容脸，朋友圈每天发自拍，更是大大的加分项。小公主喜欢夜场，喜欢狼人杀，面杀直播杀，圈子里当然还有一些别的本地二代。我不是没有尝试勾搭过，然而每次都以失败告终，老社畜跟95后实在是找不到共同话题，哭了。</span><br>
<span>我当然知道这是抱大腿的绝好机会，早在开学第一天我就把微信同班群里的老板加了一圈，其中就包括宋总。但是宋总从不发朋友圈，我想大老板应该是真的太忙，而不是屏蔽了我这个小虾米。据我观察，真的大老板是不屑于混我们这种培训课的，有人好奇为啥我老板放心让我来上课，因为他也深知这一点。而某次政府组织参观考察华X的时候，老板和宋总都纷纷跟着本地领导一把手二把手去了深圳，那次规格就很高，配得上他们的出场费。酒量差如我老板，这种时候也会真刀子拼到底。</span><br>
<span>老张是班里的学习委员，原因很简单，他是搞教育培训的，囊括小学课外班到初高中补课班。他也是班级活动的积极参与者，上面算命、唱K都有老张活跃的身影。老张长相浓眉大眼，身材壮实，说话稳重尔雅，也是常常一身高档深蓝色西装，开着TeslaX系上课，一群人里显得特别洋气。他虽然话不多，但一般都能说到点上，头脑清晰，本着尊师重道的传统，同学们对老张还是相当敬重。不过其实老张并不是老师，他的学历也只有到高中，据他自己说，这导致他对子女教育特别看重，绝不允许他们重蹈自己的覆辙，他有4个子女，2男2女，都上了重点大学，目前小女儿和小儿子都在美国深造博士，确实是成功的育儿经验。他常说，他到这个年龄和层次，别的都不在乎了，唯一在乎的就是子女的人生和幸福，接着他会掏出手机里翻出了家庭合照，把自己的几个孩子一一介绍，呵呵一笑一脸自豪。真是个好男人，FAMILY MAN。</span><br>
<span>我不知道老张是什么时候起对我有非分之想的，仔细想想确实他平时跟我说话都是一脸笑意，但是他好像对别的同学也是如此。事情发生在某次班级活动结束后。我身为组织委员和各位班级委员留了下来核对活动开支，完事后老张提出请大家吃饭，我傻愣愣的觉得有白食何乐不为，其他人纷纷表示等下有事。于是只剩下我和老张，在班级活动举办的酒店吃了个简餐。</span><br>
<span>“小X啊，我记得你好像也是在国外上的大学？”老张随意的提起了话题。</span><br>
<span>“是啊，在美国读了个研究生。”</span><br>
<span>“你是独生子女对吧？”</span><br>
<span>“是的，我爸妈是国企员工，没法多生的了。”</span><br>
<span>“哦——”，老张点点头，感慨了一下，“我家4个小孩，大儿子大学毕业就自己创业去了，小儿子和小女儿在美国读个博士也不打算回来了，只有大女儿留在身边，和独生子女也差不多。”</span><br>
<span>接着他掏出了手机，随意翻到了大女儿的照片，还递给我看。其实我早就看过他一家子的照片了，不过没留下啥印象，就记得他大儿子是个肥宅。这张大女儿的照片好像是毕业照，看毕业礼服也是在国外读的大学，笑的很灿烂，大脸盘子确实有几分像老张。</span><br>
<span>“她就在本地，有空你们年轻人可以一起吃个饭，你们共同语言肯定比跟我们老头子多。”老张眨眨眼。</span><br>
<span>“哈哈，那没问题的。”事到如今我已经完全知道老张想干啥了。妈欸我是第一次遇到这种场面，只好打哈哈了。</span><br>
<span>这么想起来，老张看我的笑意难道是看未来女婿的眼神？吓得我一身汗毛倒竖，我再也不敢和同学们单独吃饭了。第一次遇到老爹为自己女儿介绍相亲！感觉老张言语之间有点不好意思，我觉得老张应该也是第一次，因为他至今没有把他女儿的微信号告诉我，也没有约过我和她女儿吃饭。幸好他没有告诉我，我的心是小公主的！然而在前阵子，我听其他同学说受邀去参加了老张女儿的婚礼，时间距离他介绍女儿给我才过去不到半年。嗯？？？一般婚礼也就准备个半年就够了吧，说明他女儿对象早就确定了才对。那么当时老张到底是抱着什么心态来找我的？？？</span><br>
<span>————————</span><br>
<span>5. ONE NIGHT IN BEIJING</span><br>
<span>上面说到我曾和老刘在北京喝过一次二锅头。那是在18年的秋天，帝都的秋，金灿灿的，班级组织我们去北京中央党校接受XXX思想的洗礼，为时三天。听党校老师讲了一天缓则言论大家都有些累了，晚上老刘说他的江西XX商会晚上有个活动，问我们去不去，热闹热闹。地点在西二环的某酒店宴会厅，虽然外表看起来挺老旧，走进去可不得了，宴会厅坐的宾客满堂，人声鼎沸，屏幕里几个大字“XX商会2018慈善晚会”。主持人有点眼熟好像是央视的，现场正在拍卖某画家的大作，拍得的金额会捐给西南的希望工程，眼下已经拍到60万了。画看起来实在是不咋地，但是宾客报价毫不手软，我想这就是帝都吧，深不可测啊。</span><br>
<span>我们穿过宴会厅，走到边上的大包厢，里面已经坐了3位，老刘一到大家立刻站了起来。“副秘书长来了！”看起来都是老熟人，老刘和几位笑呵呵的寒暄起来，“这是我一起来北京培训的几个同学，给大家介绍一下，今天大家都是自己人。”卧槽？这个全国刘氏文化研究会的副秘书长头衔威力这么大？是我低看老刘了。老板A从桌子下面拎上来了一瓶茅台，“国X院招待用飞天茅台，我特意托关系搞到的，今天给兄弟们尝尝。”这茅台分明只剩半瓶了，瓶口用个塞子塞住，老刘打开深深吸了一口，“香！”主题就是叙旧，叙旧就是要酗酒。“没事的，茅台不上头。”敦敦敦，敦敦敦，几轮下来我喝的脑子都软了。</span><br>
<span>根据我事后跟老刘打听：老板A也姓刘，是刘氏研究会荣誉会长，某国企老总，和老刘恰好是江西老乡，虽然来了北京十几年，老板A的家乡口音还是很重，估计常被北京人调侃，于是和老乡老刘一见如故两眼泪汪汪，身材矮胖，脸色暗沉，穿着白衬衫黑呢大衣，感觉是年龄最大的；老板B姓林，是江西XX商会北京会长，在京创业十几年终于创出一片天，做的是外贸进出口生意，这群老板应该年纪差不多，但林总身材保养的好，脸色红润，看起来感觉才四十几岁，不得不说同龄人里算是相貌英俊的，据说他老婆背景很厉害；老板C姓蔡，也是老刘的老乡，据说是当年考上清华毕业后创业，先后搞过互联网在线教育，生物医药，现在在搞投资，戴着副眼镜，穿着POLO衫略微发福。老刘说这群人里刘总官位最高，而老蔡是最有钱的，他压低嗓门“起码有个十亿啊！”这群人感觉逼格比老刘高到天上去了，怎么凑到一起的？神奇的刘氏文化研究会，神秘的江西XX商会啊。</span><br>
<span>既然是私宴，喝多了的老板们都敞开了扯淡，天文地理无所不包，吃喝女人样样精通。林总说最近自己在装修个院子，想开个池塘，找了好几个风水先生定不好方位。我接茬说聚财的风水我略懂，其实看紫禁城就知道了，西北角开个口子引入金水河，再以太液什刹海聚气，西属金，北属水，池子肯定放在西北角嘛。林总一拍脑袋，说老刘你带的朋友很懂啊，老刘说，那可不是，干了！敦敦敦，敦敦敦。</span><br>
<span>话不多的蔡老板，把话题转到了养生，“我最近身体越来越不行了。”</span><br>
<span>老刘问，“你现在高血压和肝怎么样了？”</span><br>
<span>蔡总说，“那倒问题不大，吃药控制，就是精神越来越差。”</span><br>
<span>“我跟你们说，这个药要少吃！”林总突然情绪激动起来，“高血压那个什么药，我吃了十年了，我现在看到女人，我一点反应都没有了！”</span><br>
<span>刘总说，“其实我吃的那个心血管的药也有这个效果。”</span><br>
<span>林总还是情绪很激动，“我还是小伙子的时候，看到漂亮姑娘，立马就有反应，那时候去追啊，日思夜想啊，”他摸着额头语调如丧考妣，彷佛下一刻就要抱头痛哭了，“我跟你们是实话实说的。现在倒贴的女人一个接一个，好看的女人想要几个有几个，摸着我的心里那个痛哦，完全起不来，一点反应都没有！真是太痛苦了。。。简直是煎熬！”林总接着说，“喝酒是真的不好，我今天要不是跟你们吃饭，绝对是不喝酒的。抽烟喝酒对前列腺特别不好！我是看到漂亮女人就真的很想上，可是一想到自己的身体就非常沮丧，我现在都对人生失去信心！有时候真的觉得死了算了！”</span><br>
<span>“我下次给你们介绍我在香港认识的一个医生，他按摩前列腺有一套的，我已经坚持三个月了，很有效果的！”林总说，“赚钱是为了什么，不就是为了爽嘛，我连X女人都做不到，我赚什么钱！”</span><br>
<span>据老刘说，老刘自己是一儿一女，刘总是一个女儿，蔡总是一个儿子，而林总虽然结婚多年但没有子女。我吃的太少，喝的太快，加上不常喝白酒，一早就进了厕所，抱着马桶开吐了。我照着厕所的镜子看着自己充血的双眼，现在陪这这帮肝不好肾不行的人喝酒，是不是我以后迟早也会变成药罐子？等我清醒过来走出厕所，众人也喝的差不多了。帝都的夜比南方结束的早。回去的路上，老刘语重心长的跟我说，你还年轻，好好保养身体，要趁年轻多玩玩，老了才不会后悔啊。</span><br>
<span>————————</span><br>
<span>先说好，里面人物的姓名个人信息都替换过了，只是参考了人物经历和性格。</span><br>
</p><p><b>pigbayspy: </b><br>
<span>继续更，很喜欢</span><br>
</p><p><b>嘟帝: </b><br>
<span>前排</span><br>
</p><p><b>宗汝: </b><br>
<span>mark一下，晚上回来看</span><br>
</p><p><b>永远的海格力斯: </b><br>
<span>马一个</span><br>
</p><p><b>theory0: </b><br>
<span>继续继续🤔🤔🤔🤔</span><br>
</p><p><b>KDConan: </b><br>
<span>这种培训班的学员经常组织各地聚会，而且互相之间联系生意，LZ有福了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>lightdog: </b><br>
<span>我只看到：“啥也没干10万进账”......</span><br>
</p><p><b>YJSNPI: </b><br>
<span>大动作？</span><br>
</p><p><b>饿另: </b><br>
<span>作为一个没有社会经验的学生觉得这是个财富自由的机会，敲碗等后续</span><br>
</p><p><b>ieahgiergn: </b><br>
<span>10万？！！你还有什么不满吗？！</span><br>
</p><p><b>白龙: </b><br>
<span>有意思。等全文</span><br>
</p><p><b>不想当咸鱼: </b><br>
<span>有点意思</span><br>
</p><p><b>zievod: </b><br>
<span>有意思 打卡</span><br>
<span>这种课记得报名都很贵啊 一次几万块吧 </span><br>
<span>好福利啊</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>LEVY: </b><br>
<span>楼主你要走上人生巅峰了你造吗。</span><br>
</p><p><b>幽香: </b><br>
<span>mark看故事汇</span><br>
</p><p><b>掉落的肥皂: </b><br>
<span>好 继续</span><br>
</p><p><b>AshesFish: </b><br>
<span>你的经历很有趣,可以作为都市题材网文的情节来使用,极具幽默感.</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>这些人际关系有时候可以派上用场的。</span><br>
</p><p><b>Winder07: </b><br>
<span>上亿的楼主已经看不上了，不给s1捐100快服务器费用吗</span><br>
</p><p><b>可鲁: </b><br>
<span>继续更啊，好看啊~</span><br>
</p><p><b>Tienx: </b><br>
<span>GKD</span><br>
</p><p><b>火樹銀華: </b><br>
<span>总之先前排抱大腿</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>梦眠: </b><br>
<span>继续更新啊</span><br>
</p><p><b>mixtycomeon: </b><br>
<span>敲碗等</span><br>
</p><p><b>奥丁的大枪: </b><br>
<span>快更呀楼主</span><br>
</p><p><b>lovepenny: </b><br>
<span>看到了火箭炮小队长的影子</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>绅士大hentai: </b><br>
<span>mark，感觉很有意思的样子</span><br>
</p><p><b>ft1798: </b><br>
<span>马克 等更新，加油 楼主</span><br>
</p><p><b>pulotocore: </b><br>
<span>难道重点不是那10万块钱么</span><br>
</p><p><b>少先队长: </b><br>
<span>加油更，楼主，不是有句话叫人脉就是生产力么</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PAFM00, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>lvseqiji: </b><br>
<span>10万还要什么自行车？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00a, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>超纯锑: </b><br>
<span>敲碗等更新啊楼主</span><br>
</p><p><b>dvaknheo: </b><br>
<span> 本帖最后由 dvaknheo 于 2019-4-14 21:07 编辑 </span><br>
<span>公司规模不会超过200人，估值不会超过2亿，绝对不是热门高精尖行业，喜欢混迹于老乡会、商会、行业协会，见了一面就会亲切的和你称兄道弟，一见如故、把酒言欢，热心班级，乐于助人，微胖，秃顶，油腻，非常关注社会时事，非常正能量，非常热有存。</span><br>
<span>买卖东西不是靠多认识人来搞的么。 不是高精尖，就靠这个门路卖东西。</span><br>
</p><p><b>首fool: </b><br>
<span>记得当年人人网还火的时候 有人在外野转过一篇《有些人从未真正活过》（大概叫这个名字？） 来嘲笑乡下来的 考得好 可上了大学都没有听过涅槃的同学“有些人从没真正活过”</span><br>
<span>谁帮忙找出来 看看大家嘲笑乡下人的水平有没有进步呗</span><br>
</p><p><b>阿米巴: </b><br>
<span>被朋友拉去过类似的培训班，目测平均年龄45+，开豪车但穿着打扮很村。更惨的是讲师一直在讲佛法，讲3小时典故穿插5分钟如何把佛法应用到工作生活中去，再花半小时让大家轮流上来讲讲自己的体会。我怀疑我那朋友被分手脑子秀逗了才能坚持这么久。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>霸道总裁: </b><br>
<span>插眼等更新。</span><br>
</p><p><b>g-tekketsu: </b><br>
<span>楼主要当霸道总裁了</span><br>
</p><p><b>夜明的月下: </b><br>
<span>楼主你要不是rp，我跟你换一下好吗？</span><br>
</p><p><b>imnotorc: </b><br>
<span>有意思 马克下</span><br>
</p><p><b>不思者嗷呜: </b><br>
<span>太有意思了</span><br>
</p><p><b>Cholesterol: </b><br>
<span>等更新</span><br>
</p><p><b>油腻的中年: </b><br>
<span>可以可以，真羡慕文笔好的人，我每次想写点东西跟便秘一样憋不出</span><br>
</p><p><b>靡瞻靡顾: </b><br>
<span>有趣，真的跟读小说一样</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>大哥你真的要走上人生巔峰了。</span><br>
</p><p><b>fore_long: </b><br>
<span>mark 敲碗等更新</span><br>
</p><p><b>plypjy: </b><br>
<span>大胸小姐姐的照片呢</span><br>
</p><p><b>白影: </b><br>
<span>楼主太看得起所谓的上市公司副总裁了</span><br>
<span>很多VP并没有这些土老板有钱</span><br>
</p><p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>白影 发表于 2019-4-15 09:57</span><br>
<span>楼主太看得起所谓的上市公司副总裁了</span><br>
<span>很多VP并没有这些土老板有钱</span><br>
<span>+1，土老闆是真的很有錢的。</span><br>
<span>VP上下限差距太大，而且沒股份的話就等於空啊。</span><br>
</p><p><b>烟囱烟囱: </b><br>
<span>北大本科田园居士草生</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1824296[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
