<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>转载：帮苏联打击纳粹的法国飞行员们</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>转载：帮苏联打击纳粹的法国飞行员们</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:47:34 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>转载：帮苏联打击纳粹的法国飞行员们[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1829588-1-1.html</link>
      <description>转载：帮苏联打击纳粹的法国飞行员们&#13;
原创不易 认可价值 转载请务必注明作者 以及来自空军之翼
&#13;
原作者：王翀 
&#13;
德国进攻苏联后，转移到伦敦并组织“自由法国”运动的戴高乐（De Gaulle）将军考虑派一只自由法国军队参加援助苏联东线对德国的坚决抵抗，以此协助苏联所面对的德军强大攻势，这就是“诺曼底”第三战斗机大队，法文简称为 G.C.3。1942 年 2 月 19 号，自由法国空军（F.A.F.L）特派员瓦兰（Le Gal Vallin）将军收到了派送一只战斗机中队前往苏联的派遣令。并在 7 月前与苏联政府协商好了具体事务。8 月 17 日，先期的第一批 12 名自由法国飞行员从英国伦敦出发前往目的地，出发前戴高乐将军亲自前往机场为从四面八方聚集在一起向将军报道的的自由法国飞行员们送行。9 月 1 日，戴高乐将军致信给在叙利亚的自由法国空军第三战斗大队长官普利康（Le Cdt Pouliquen），在信中颁发了更名令，将其第三战斗大队（G.C.3）更名为“诺曼底”大队。
&#13;
　1943 年 1 月 19 日，苏联红军提供给“诺曼底”大队的第一架雅克-1 型战斗机开始装备，并且由于前大队长官在英国不幸死亡而迎来了新的大队长官让.杜拉斯纳（J.Tuslane）。1943 年 3 月 22 日，“诺曼底”大队被派往距离莫斯科西南 100km 距离的 Polotniane 前线，在西伯利亚寒冷的气候和一线战场缺乏电台的情况下，冰封的机场使在这一切困难的面前雪上加霜。但是也同时带来了好运气。4 月 5 日，自由法国空军的“诺曼底”大队的飞行员 Préziosi 和 Durand 为新生的“诺曼底”大队的法国战友送上了来自苏联战场第一份礼物和战果，他们一起协作击落了 1 架福克-沃尔夫 Fw 190。13 日，飞行员 Derville、Poznanski 和 Bizien 成为最早牺牲在苏联东线空战中的的“自由法国”飞行员。“自由法国”空军的出现和极具象征性的战斗姿态极大的激怒了德国前线参谋部里的头头们。5 月，德军前线部队收到了一道由德军最高参谋长 Keitel 元帅在极其恼怒的状态下签署了命令：“凡遇‘诺曼底’大队飞行员，不论空中或地面一律射杀勿论！”
&#13;
　1944 年 6 月，苏联红军在一整个月份中的 3 个星期中冲破德军西线 200km 处靠近涅门（Niemen）河畔的 Alitous，苏军旨在夺取这里的重要河道，对于如此重要的军事中枢，德军给予了强大的抵抗，战争异常恐怖；“诺曼底”团参加了涅门河的激烈战斗，表现英勇卓越，且由此在 7 月 31 日得到了斯大林元帅的受名“Niemen”的荣誉称呼。飞行团从此更名为 Nornandie－Niemen“诺曼底－涅门”团。
&#13;
战争的掌控权和角色已经发生了改变。12 月，戴高乐将军前往莫斯科亲自授予“诺曼第－涅门”飞行团“自由十字”荣誉勋章，用以表彰这个为自由法国及东线反法西斯战线所做出的卓越努力。“诺曼底－涅门”团在东线苏德战场的战斗任务一直持续到 1945 年 5 月，5 月 9 日在 Heilengenbeil 举行了大战胜利庆祝仪式，此时已经有近半的自由法国飞行员（42 名）牺牲在弥漫硝烟的西伯利亚寒冷刺骨的异国空中。这时那些不辞辛苦为了以自由之名来到东线战场的自由法国空军战士们的第一批老兵已经所剩无几了，但是他们却用自由的空中利剑将历时 3 年所得到的共计 273 次战斗胜利成绩深深刻入这段为了自由而书写的历史篇章中。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>羁鸟池鱼: </b><br>
<span>转载：帮苏联打击纳粹的法国飞行员们</span><br>
<span>原创不易 认可价值 转载请务必注明作者 以及来自空军之翼</span><br>
<span>原作者：王翀 </span><br>
<span>德国进攻苏联后，转移到伦敦并组织“自由法国”运动的戴高乐（De Gaulle）将军考虑派一只自由法国军队参加援助苏联东线对德国的坚决抵抗，以此协助苏联所面对的德军强大攻势，这就是“诺曼底”第三战斗机大队，法文简称为 G.C.3。1942 年 2 月 19 号，自由法国空军（F.A.F.L）特派员瓦兰（Le Gal Vallin）将军收到了派送一只战斗机中队前往苏联的派遣令。并在 7 月前与苏联政府协商好了具体事务。8 月 17 日，先期的第一批 12 名自由法国飞行员从英国伦敦出发前往目的地，出发前戴高乐将军亲自前往机场为从四面八方聚集在一起向将军报道的的自由法国飞行员们送行。9 月 1 日，戴高乐将军致信给在叙利亚的自由法国空军第三战斗大队长官普利康（Le Cdt Pouliquen），在信中颁发了更名令，将其第三战斗大队（G.C.3）更名为“诺曼底”大队。</span><br>
<span>　1943 年 1 月 19 日，苏联红军提供给“诺曼底”大队的第一架雅克-1 型战斗机开始装备，并且由于前大队长官在英国不幸死亡而迎来了新的大队长官让.杜拉斯纳（J.Tuslane）。1943 年 3 月 22 日，“诺曼底”大队被派往距离莫斯科西南 100km 距离的 Polotniane 前线，在西伯利亚寒冷的气候和一线战场缺乏电台的情况下，冰封的机场使在这一切困难的面前雪上加霜。但是也同时带来了好运气。4 月 5 日，自由法国空军的“诺曼底”大队的飞行员 Préziosi 和 Durand 为新生的“诺曼底”大队的法国战友送上了来自苏联战场第一份礼物和战果，他们一起协作击落了 1 架福克-沃尔夫 Fw 190。13 日，飞行员 Derville、Poznanski 和 Bizien 成为最早牺牲在苏联东线空战中的的“自由法国”飞行员。“自由法国”空军的出现和极具象征性的战斗姿态极大的激怒了德国前线参谋部里的头头们。5 月，德军前线部队收到了一道由德军最高参谋长 Keitel 元帅在极其恼怒的状态下签署了命令：“凡遇‘诺曼底’大队飞行员，不论空中或地面一律射杀勿论！”</span><br>
<span>　1944 年 6 月，苏联红军在一整个月份中的 3 个星期中冲破德军西线 200km 处靠近涅门（Niemen）河畔的 Alitous，苏军旨在夺取这里的重要河道，对于如此重要的军事中枢，德军给予了强大的抵抗，战争异常恐怖；“诺曼底”团参加了涅门河的激烈战斗，表现英勇卓越，且由此在 7 月 31 日得到了斯大林元帅的受名“Niemen”的荣誉称呼。飞行团从此更名为 Nornandie－Niemen“诺曼底－涅门”团。</span><br>
<span>战争的掌控权和角色已经发生了改变。12 月，戴高乐将军前往莫斯科亲自授予“诺曼第－涅门”飞行团“自由十字”荣誉勋章，用以表彰这个为自由法国及东线反法西斯战线所做出的卓越努力。“诺曼底－涅门”团在东线苏德战场的战斗任务一直持续到 1945 年 5 月，5 月 9 日在 Heilengenbeil 举行了大战胜利庆祝仪式，此时已经有近半的自由法国飞行员（42 名）牺牲在弥漫硝烟的西伯利亚寒冷刺骨的异国空中。这时那些不辞辛苦为了以自由之名来到东线战场的自由法国空军战士们的第一批老兵已经所剩无几了，但是他们却用自由的空中利剑将历时 3 年所得到的共计 273 次战斗胜利成绩深深刻入这段为了自由而书写的历史篇章中。</span><br>
</p><p><b>女权主义者: </b><br>
<span>诺曼度涅门飞行团，战争结束后，斯大林把他们驾驶的雅克-3送给他们回国，现在貌似用的阵风。</span><br>
</p><p><b>Utumi: </b><br>
<span>连《解放》这片子里都有描写法国飞行员</span><br>
</p><p><b>火星飞船: </b><br>
<span>这帮人战斗和牺牲的地方离西伯利亚少说上千公里，为什么文中反复提西伯利亚？</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>Operation Bagration: The Renewed Russian Offensive</span><br>
<span>In the spring of 1944, when the city of Alitous in Lithuania was liberated, the pilots often went to Sunday Mass at a local Catholic church. General Zakharov was impressed by the piety of the French until he learned the truth––it was easier to meet girls in church than on the streets.</span><br>
<span>There were no combat missions until the spring of 1944. There would, however, be extensive training that would last until May. New airplanes, Yak-9s, arrived in numbers. Unfortunately, there was a series of accidents during the training in which several planes were lost or damaged and four pilots were killed. One of them was veteran Lieutenant Marcel Lefevre, who was mortally injured in the crash of his plane. Lefevre was an ace with seven victories (three shared).</span><br>
<span>Despite the setbacks, by June the squadron was up to full strength and consisted of 47 operational pilots and 61 planes divided into four escadrilles. Organizationally it was now recognized by the Soviets as a regiment.</span><br>
<span>Shortly after the Normandy invasion on June 6 came the renewed Soviet advance known as Operation Bagration. June 22, 1944, was the third anniversary of the German invasion of the Soviet Union and was the signal for a major Soviet offensive to begin. Hundreds of Red Army planes took part but the Luftwaffe had largely vacated the skies. The Russian advance was so rapid that the supporting airfields were soon far in the rear. Normandie was ordered to move forward once again.</span><br>
<span>With the growing fame of the squadron, more and more French pilots were volunteering for service and making the arduous journey to Moscow. In over a year of operations, the squadron had amassed an enviable record. Of all the Soviet bombers that it had escorted by Normandie pilots over German territory to date, not one had been lost to enemy fighters.</span><br>
<span>By July 1944, the Red Army had reached the Niemen River in eastern Poland and some units of the 3rd Byelorussian Front had crossed the river to form a bridgehead for future operations. Yet here German resistance stiffened. Following their long retreat across the Ukrainian steppes, the beleaguered Wehrmacht troops hastily reorganized and fought back. Air superiority, however, had passed to the Soviets.</span><br>
<span>Normandie flew constant missions in support of this breech west of the Niemen River, and for their efforts Stalin awarded them the honorary title of “Niemen.” Henceforth, the regiment would be known as Normandie-Niemen.</span><br>
</p><p><b>Inquisitor: </b><br>
<span>我还以为是坑队友的维希法国飞行员呢。。</span><br>
</p><p><b>早乙女元气: </b><br>
<span>进攻者这部俄剧央视还引进了</span><br>
</p><p><b>qtk959903: </b><br>
<span>诺曼底涅曼飞行团嘛，现在好像装备阵风，那也是法国一等一的头等主力了吧</span><br>
</p><p><b>apefrank: </b><br>
<span>雅克3是好飞机</span><br>
</p><p><b>albertfu: </b><br>
<span>涨姿势了，原来自由法国在东线也有参与</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>说了半天不提战绩，呵呵</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-5-7 08:41</span><br>
<span>说了半天不提战绩，呵呵</span><br>
<span>近视了要戴眼镜，不要勉强</span><br>
</p><p><b>饭来张口: </b><br>
<span>写文章的是不是觉得西伯利亚是俄罗斯的别称啊</span><br>
</p><p><b>你妈的为什么: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-5-7 08:41</span><br>
<span>说了半天不提战绩，呵呵</span><br>
<span>眼屎擦擦再仔细看看?</span><br>
</p><p><b>twtw84311: </b><br>
<span>Utumi 发表于 2019-5-6 22:25</span><br>
<span>连《解放》这片子里都有描写法国飞行员</span><br>
<span>以前都没注意，后来才知道解放第二部开头的那个调戏女话务员的飞行员是法国人。</span><br>
</p><p><b>阿尔达希尔: </b><br>
<span>有些人真的是魔怔了，逮到法国就黑。不黑法不是中国人？</span><br>
</p><p><b>朱诺安娜: </b><br>
<span>Utumi 发表于 2019-5-6 22:25</span><br>
<span>连《解放》这片子里都有描写法国飞行员</span><br>
<span>是的，莫斯科保卫战也有描写德三方的法国志愿兵</span><br>
</p><p><b>last_regret: </b><br>
<span>全程都在莫斯科以西战斗却不停的提西伯利亚是什么鬼</span><br>
<span>另外有点好奇这些飞行员从英国或者叙利亚前往苏联是通过什么途径？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>errantry: </b><br>
<span>一般提到毛子气候都会加上一句来自西伯利亚的寒流，这里怕是没翻译吧。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 4X, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>sealsniper: </b><br>
<span>last_regret 发表于 2019-5-7 10:29</span><br>
<span>全程都在莫斯科以西战斗却不停的提西伯利亚是什么鬼</span><br>
<span>另外有点好奇这些飞行员从英国或者叙利亚前往苏联是通 ...</span><br>
<span>如果是叙利亚估计是通过伊朗，站时伊朗实际是由英苏共同武装占领；如果是英国，可能是通过摩尔曼斯克的北方航线</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>“自由法国”空军的出现和极具象征性的战斗姿态极大的激怒了德国前线参谋部里的头头们。5 月，德军前线部队收到了一道由德军最高参谋长 Keitel 元帅在极其恼怒的状态下签署了命令：“凡遇‘诺曼底’大队飞行员，不论空中或地面一律射杀勿论！”</span><br>
<span>髮国海军出来挨打～</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1829588[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
