<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>传统佳节，某境外文化产品官博挑衅中国历史文化价值观</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>传统佳节，某境外文化产品官博挑衅中国历史文化价值观</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:28:47 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>传统佳节，某境外文化产品官博挑衅中国历史文化价值观[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1851958-1-1.html</link>
      <description>传统佳节，某境外文化产品官博挑衅中国历史文化价值观&#13;

&#13;
中国首次在联合国UPR正面回应LGBT问题
&#13;
　　据外媒报道，11月6日，中国UPR第三轮审议于日内瓦举行。
&#13;
　　中国外交部副部长乐玉成率代表团参加了会议。在本次会议上，阿根廷、智利、法国、爱尔兰、墨西哥、荷兰及瑞典等国家提出了有关LGBT+群体权利问题的相关建议，其中包括反歧视立法与社会保障措施、反暴力等内容。
&#13;
　　中国代表团在本次会议上首次正面回应了LGBT+权利问题，并阐述了我国基本立场：
&#13;
　　1、我国一贯尊重LGBT+群体的健康权，并给予其平等的社会保障；
&#13;
　　2、保护进行性别重置手术的权利；
&#13;
　　3、在目前阶段，我国不给予LGBT+群体与同性缔结婚姻的权利并非因为歧视；
&#13;
　　4、这一政策是由我国的历史文化价值观决定的。
&#13;
这是中国首次于联合国普遍定期审议会议上回复LGBT+问题，并对同性婚姻、跨性别权益做出回应。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>bestword: </b><br>
<span>怀沙汨罗 发表于 2019-8-8 20:39</span><br>
<span>缺不缺经验我不太清楚，但看回帖数，您应该是缺读书的时间，导致最基本的阅读能力都退化了。</span><br>
<span>第一，我从 ...</span><br>
<span>你眼睛看不见你自己帖子下面有编辑俩字吗？</span><br>
<span>你自己就表现出了“你的知识水平只会臆测对手”，以至于你把阅读能力和读书时间绝对联系起来，更丝毫想不到即使只考虑阅读时间，我也因为工作性质而拥有足以超越你的空余时间。</span><br>
<span>事实上，只要你认同在中国传统文化当中，男宠的地位极低就足够了。现代社会当中男同姓交者尽管自以为受到歧视，他们的社会地位还是明显高于传统社会当中的男宠的。他们很羡慕传统社会当中男宠的处境吗？你翻翻整本红楼梦，那些职业屁精是什么样人？那些被拿来出火的小厮又是什么样人？你谈蒋玉函？蒋玉函很明确是不甘于当男宠要追求做个正经男人的。如果现代社会的男同姓交者愿意追求传统文化中男宠的地位，那我实在是举双手支持的。</span><br>
<span>第二，你自己都指出来了，“引逗”，你再趴地上好好想想如果是正经人，能用上“引逗”俩字？贾政话里含义再清楚不过了，贾宝玉“引逗”王爷的男宠，所以“祸及于我”。倘若贾宝玉真能勾搭上王府子侄辈的人，甚或有了肉体关系，那贾府反而可能多攀附上一家王爷，王府来人也不可能是这种兴师问罪的派头，贾政完全不会发这么大火。你自称读红楼梦多久（鬼晓得你到底有多久），却看不到文字中暗表的错综复杂的官场手腕，可知读书时间多那么一点，对你的阅读能力并没有决定性的帮助了。再说红楼梦读者众多，解读多样，就算名声在外的大红学家也未必敢说自己就一定对的，我倒没有看到那些红学家们遇上个与自己解读不同的就声称别人“大放厥词”“不去跟随胡适之真是委屈了”之类。不知道你在红学圈子里大名如何啊？有多大资本嘲胡适之？</span><br>
<span>第三，这就比较搞笑了，你大谈什么“曲终奏雅”，那么不知道同一部曲子“曲始”奏的该是啥？我倒觉得你自己应该再去百度一下整篇《男孟母教合三迁》，看看李渔一上来写的是啥，然后再问问你自己知不知道写文章最基础的技巧就是开宗明义。然后你再好好读读全文，想想孟母三迁是什么意思，文中尤瑞郎带着儿子三次搬家又是为的什么。写论文不要只顾找符合自己臆想的材料然后全盘照搬，自己应该用点脑子分析分析。那个美国学者认为这是个忠义两全的故事简直太可笑了，除了俩男同猪脚以外，文中描写的其余男同分子统统都是卑鄙小人。就算是猪脚俩，一个为了满足自己的欲望断人香火（注意他自己反而是娶了妻生了子续了香火的），一个自残肢体，这就是不孝。他们搞同不被官家认可，最终他儿子也不敢把母亲其实是男宠这事摆上台面，但以男身请诰命就是欺君，忠是谈不上了，结果只有猪脚俩人之间算是靠的上个义字。其实这是个寡忠少义的故事才对。李渔评语说的很清楚了，“若使世上龙阳个个都像尤瑞郎守节，这男风该好”。世上的龙阳个个都像尤瑞郎守节吗？别开玩笑了。所以，这男风不该好。你是得有多年轻才连第一次亲密接触都没看过啊。还有那个胡元翎，能别随便代表读者“接受了这些原本不大好接受的内容”么？他有调查数据支持读者接受了男风嘛？</span><br>
<span>最后，我不太关心你是不是自承男同姓交者，毕竟你否认我也不可能跑去查你的底，但是有一点就是，我没去写过有关男同姓交者的论文，看起来你貌似是写过的，所以你为什么关心到特意去写篇论文为之张目呢？或者说，你写啥论文需要收集为男同辩护的材料呢？</span><br>
<span>顺带一提，李渔确实不需要对男风喊打喊杀，一来他是文人，他的笔锋未必比刀剑钝了。二来他所处的传统社会，男风本就上不得台面。你知道他开戏园子大蓄优伶，你知道他蓄进来的都把那污秽的地方试上一遍？</span><br>
</p><p><b>怀沙汨罗: </b><br>
<span> 本帖最后由 怀沙汨罗 于 2019-8-9 11:12 编辑 </span><br>
<span>bestword 发表于 2019-8-9 01:43</span><br>
<span>你眼睛看不见你自己帖子下面有编辑俩字吗？</span><br>
<span>你自己就表现出了“你的知识水平只会臆测对手”，以至于你把 ...</span><br>
<span>真笑死了，你来来回回扯了这么多，恰恰打了你原来的脸。我研究过文学中的男同现象就是为男同张目了？我什么时候主张做男宠地位高了？你懂不懂什么叫做阅读时见到有趣的东西做做笔记呀？偷换概念倒是一流呀。你这种人面对打脸材料时倒是只会顾左右而言他然后扣上一顶帽子自我宣布胜利。</span><br>
<span>我为什么敢断定你没读过多少书，因为你连李渔通篇文章的最基本的对**的同情都没读出来，同时还臆测贾政打贾宝玉是因为搞男同这种要么是完全不了解古代贵族子弟生活要么是有意曲解原文的弱智行为。</span><br>
<span>1.按照你的逻辑，我研究过**就是男同，那李渔可是写过女同和男同的小说，他是什么呢？所以说你的思维能力差到把自己绕进去了都不自知。</span><br>
<span>2.“第二，你自己都指出来了，“引逗”，你再趴地上好好想想如果是正经人，能用上“引逗”俩字？贾政话里含义再清楚不过了，贾宝玉“引逗”王爷的男宠，所以“祸及于我”。倘若贾宝玉真能勾搭上王府子侄辈的人，甚或有了肉体关系，那贾府反而可能多攀附上一家王爷，王府来人也不可能是这种兴师问罪的派头，贾政完全不会发这么大火。你自称读红楼梦多久（鬼晓得你到底有多久），却看不到文字中暗表的错综复杂的官场手腕，可知读书时间多那么一点，对你的阅读能力并没有决定性的帮助了”</span><br>
<span>“贾宝玉跟男的搞被老爸差点打死。我是支持所有男同都挨这么一顿打的”</span><br>
<span>你怎么前后口径不一啊一开始说贾宝玉因为男同被打，怎么现在“勾搭上王府子侄辈”，贾府反而能攀附呢？难不成贾政跟你一样逻辑混乱不成。你再三强调身份的差别，那不是正好说明宝玉挨打的关键原因就是蒋雨涵的身份？还“官场手腕”，就你的阅读能力，能读出来的官场手腕恐怕是得是泥潭键政局的水平。</span><br>
<span>3.学界研究红楼梦的学者有很多，几乎啥东西都研究，但可我从来没听说过研究出贾政是个反同斗士的。你自承读书时间很多，想必能给我找找与你观点相近的学者著作给我开开眼，别在那里论坛“阅读”哦。如果你能考据出来并像我刚引用的研究李渔作者那样上权威期刊或发表硕博论文，那我可要跟您好好道歉，您确实有资格跟胡适之一同研究红楼梦了呢。最怕的是您一边在那虚空“尊崇”胡适之，一边对胡元翎这些教授的研究大加挞伐。</span><br>
<span>4.“看看李渔一上来写的是啥，然后再问问你自己知不知道写文章最基础的技巧就是开宗明义。” </span><br>
<span>富贵不知乐业，贫穷难耐凄凉。可怜辜负好韶光，于国于家无望。</span><br>
<span>天下无能第一，古今不肖无双。寄言纨绔与膏粱，莫效此儿形状。</span><br>
<span>如果你真的有你说吹的阅读积累，那么你不可能不知道对于许多小说而言，作者的叙述是不可靠的，甚至是有意说反语的。这对于文论来说是最基本的常识。小说不是议论文，从来没有所谓最基本的技巧是“开宗明义”然后都得遵循的道理。而能把曲终奏雅单纯理解为只有在结尾写的，这种人可以说是对汉赋以来的文学传统没有多少了解。而回到文论来说，小说中有冲突的多声部共存的性质，“复调”听没听说过？我估计以你的审美水平，也就写写出初中语文作文能行，稍微复杂点的曲折点的结构的文章你都写不明白。 照你的说法，曹雪芹在贾宝玉刚出场时可是把他痛批了一番，真是好“开宗明义”力</span><br>
<span>5.“如今且说一个秀士与一个美童，因恋此道而不舍，后来竟成了夫妻，还做出许多义夫节妇的事来，这是三纲的变体、五伦的闰位，正史可以不载、野史不可不载的异闻，说来醒一醒睡眼。”</span><br>
<span>所以我说你原文都没看懂，主人公寡忠少义都出来了，再好好看看什么叫三纲五常。瑞郎父亲——“你道侍寰为何这等没志气，晓得人要骗他儿子，全无拒绝之心，不但开门揖盗，又且送亲上门，是何道理？”自己为了后事着想把儿子卖了，按照古人的观念儿子拒绝才是不孝。而季芳的儿子“把瑞娘待如亲母，封为诰命夫人，终身只当不知，不敢提起所闻一字。就是死后，还与季芳合葬，题曰“尤氏夫人之墓”，这也是为亲者讳的意思。”这正说明季芳和瑞郎两人一个为其养父葬父，此为义；而另一个投桃报李，为其守身并教子，此为忠。这就是“不动摇的忠义必然会有所酬报”，你连人家论文都没读懂，还扯上欺君，李渔的道德水平要跟你一样迂腐，就不会给出“义夫节妇”的评价了。</span><br>
<span>全文的主旨就是三纲五常大于性取向，只要你是“义夫节妇”，就算性取向不同也值得花笔墨记录。</span><br>
<span>你既不了解李渔，也读不懂原文，还瞧不上人家研究学者，要你拿干货呢，只会信口胡诌，说你大放厥词还委屈了，毕竟你连前后一贯的逻辑都没有。</span><br>
<span>6.所以来回这么多，你倒是别在那里来来回回说车轱辘话。我的请求很简单，拿出你自己写的或者看的研究打我脸，能够证明：①贾政是个反同斗士，打贾宝玉是为了把他掰直。②李渔是个反同斗士，写**小说就是为了反同。礼尚往来嘛，为了打你脸我把我收藏的阅读摘要都发出来了，你也好好给我看看你的阅读积累</span><br>
</p><p><b>boom33: </b><br>
<span>滚，老子是美里党</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>masteryuda 发表于 2019-8-7 18:34</span><br>
<span>历史文化……讲真……历史文化上面G可是不少的……娈童这事情更没法说…… ...</span><br>
<span>但是历史文化里G可没有结婚的</span><br>
</p><p><b>turnyyy: </b><br>
<span>梁皇无忌 发表于 2019-8-7 20:11</span><br>
<span>用凌波的话香党有意见，用明日香那么就是丽党反。所以只能是这两个了 ...</span><br>
<span>我也是这么想的，官博既不想得罪香党也不想得罪丽党，只好上薰嗣了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1851958[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>传统佳节，某境外文化产品官博挑衅中国历史文化价值观[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1851958-1-1.html</link>
      <description>传统佳节，某境外文化产品官博挑衅中国历史文化价值观&#13;

&#13;
中国首次在联合国UPR正面回应LGBT问题
&#13;
　　据外媒报道，11月6日，中国UPR第三轮审议于日内瓦举行。
&#13;
　　中国外交部副部长乐玉成率代表团参加了会议。在本次会议上，阿根廷、智利、法国、爱尔兰、墨西哥、荷兰及瑞典等国家提出了有关LGBT+群体权利问题的相关建议，其中包括反歧视立法与社会保障措施、反暴力等内容。
&#13;
　　中国代表团在本次会议上首次正面回应了LGBT+权利问题，并阐述了我国基本立场：
&#13;
　　1、我国一贯尊重LGBT+群体的健康权，并给予其平等的社会保障；
&#13;
　　2、保护进行性别重置手术的权利；
&#13;
　　3、在目前阶段，我国不给予LGBT+群体与同性缔结婚姻的权利并非因为歧视；
&#13;
　　4、这一政策是由我国的历史文化价值观决定的。
&#13;
这是中国首次于联合国普遍定期审议会议上回复LGBT+问题，并对同性婚姻、跨性别权益做出回应。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>正十七: </b><br>
<span>楼主似乎是认真的，意思是eva这条微博有支持lgbt的意思因此不合适吗</span><br>
</p><p><b>Endle: </b><br>
<span>Thermo 发表于 2019-8-7 23:22</span><br>
<span>可以,楼上两位既然七夕都有空,那建议给潭友找点乐子,碰一碰</span><br>
<span>论坛里的绝大多数人七夕都有空吧</span><br>
</p><p><b>挖土豆: </b><br>
<span>不满意可以去96年ayanami钦定这两位牛郎织女的视频下去发疯啊XD</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>潜台词：政府本身对LGBT没啥想法，但是老百姓反对，所以政府也不能支持。</span><br>
</p><p><b>logiccat: </b><br>
<span>masteryuda 发表于 2019-8-7 18:34</span><br>
<span>历史文化……讲真……历史文化上面G可是不少的……娈童这事情更没法说…… ...</span><br>
<span>娈童跟爱情和婚姻没关系，跟七夕完全搭不上边，也从来不是主流价值观，不知道你拿这个出来是想证明啥？</span><br>
</p><p><b>畜男不是人: </b><br>
<span>他俩不结婚就行了</span><br>
</p><p><b>雷霆战士加藤惠: </b><br>
<span>岩仓玲音 发表于 2019-8-7 23:19</span><br>
<span>所以你发这个帖子，是想就事论事讨论中国传统文化的内容，还是就打算让别人看你如何碰瓷打滚，发泄情绪？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>那我让你就事论事，你怎么装看不到，反而转进到妇女皇帝上去了？</span><br>
</p><p><b>ding0623: </b><br>
<span>HIDER 发表于 2019-8-7 20:21</span><br>
<span>跟爱情不爱情没关系，婚姻法里也没说要有爱情才能结婚。233</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI COL-AL10, Android 9上的...</span><br>
<span>人官方说传统，你说法律？传统就是男配女生小孩，你有本事就打破传统，拿法律说事没有任何意义。</span><br>
</p><p><b>magictree: </b><br>
<span>梁皇无忌 发表于 2019-8-7 20:11</span><br>
<span>用凌波的话香党有意见，用明日香那么就是丽党反。所以只能是这两个了 ...</span><br>
<span>结果你看到了，宅宅全炸了</span><br>
</p><p><b>雷霆战士加藤惠: </b><br>
<span>正十七 发表于 2019-8-7 23:50</span><br>
<span>楼主似乎是认真的，意思是eva这条微博有支持lgbt的意思因此不合适吗</span><br>
<span>因为七夕没有任何支持**的含义在。</span><br>
</p><p><b>davarishi: </b><br>
<span>lgbt们我建议先回家怼你爹妈嗷</span><br>
<span>连自己阶级和出身都不敢硬刚，网络碰瓷个鸡儿呢一群崽种</span><br>
</p><p><b>记事簿: </b><br>
<span>梁皇无忌 发表于 2019-8-7 20:11</span><br>
<span>用凌波的话香党有意见，用明日香那么就是丽党反。所以只能是这两个了 ...</span><br>
<span>可以用凌波和明日香啊……谁要看两大爷们？</span><br>
</p><p><b>席瑞·基顿: </b><br>
<span>写作传统历史文化读作历史遗留问题，共产主义到最后可是要消灭家庭和婚姻的。</span><br>
<span>以共产主义政权的视角来看LGBT的自由恋爱其实是进步，把婚姻和家庭的规则套上去反而是倒行逆施。</span><br>
</p><p><b>irinwind: </b><br>
<span>放两男人的图就脑补了这么多。LZ 你是 Gay 吧？</span><br>
<span>七夕节给女观众一些 service 有啥问题？</span><br>
</p><p><b>席瑞·基顿: </b><br>
<span>davarishi 发表于 2019-8-8 09:38</span><br>
<span>lgbt们我建议先回家怼你爹妈嗷</span><br>
<span>连自己阶级和出身都不敢硬刚，网络碰瓷个鸡儿呢一群崽种 ...</span><br>
<span>社会发展是有客观连续性的，你看共产主义者们想硬刚资本主义不就失败了么。</span><br>
<span>当然纠结于婚姻家庭之类的LGBT也是落了下成，对于LGBT们来说脱离家庭和婚姻实现幸福生活才是证明先进性的最好方式。</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>davarishi 发表于 2019-8-8 09:38</span><br>
<span>lgbt们我建议先回家怼你爹妈嗷</span><br>
<span>连自己阶级和出身都不敢硬刚，网络碰瓷个鸡儿呢一群崽种 ...</span><br>
<span>LGBT PTSD过于严重，顶楼这个顶多算是全职高手这种卖腐的，还算不上LGBT。</span><br>
</p><p><b>bestword: </b><br>
<span>岩仓玲音 发表于 2019-8-7 21:59</span><br>
<span>某境外思想天天挑战中国历史传统文化呢</span><br>
<span>什么劳动节妇女节的，连个皇帝过的节都没有，太过分了，简 ...</span><br>
<span>怎么没有，天坛祭天了解一下</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>bestword: </b><br>
<span>belichick 发表于 2019-8-7 22:59</span><br>
<span>红楼梦里面贾宝玉跟多少个男的搞，都能写出来。</span><br>
<span>贾宝玉跟男的搞被老爸差点打死。我是支持所有男同都挨这么一顿打的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>davarishi: </b><br>
<span>席瑞·基顿 发表于 2019-8-8 10:02</span><br>
<span>社会发展是有客观连续性的，你看共产主义者们想硬刚资本主义不就失败了么。</span><br>
<span>当然纠结于婚姻家庭之类的LGB ...</span><br>
<span>所以先脱离啊，回家面对父母大气不敢喘，然后微博上就是彩虹斗士</span><br>
<span>一边瞒着家里，还存在高概率的搞同婚，然后一边在往上叫嚣平权，怎么看怎么都像是个弟弟行为。</span><br>
<span>不想损失，动动嘴就成了，那我建议地图开疆，梦里平权好了</span><br>
</p><p><b>怀沙汨罗: </b><br>
<span>bestword 发表于 2019-8-8 10:07</span><br>
<span>贾宝玉跟男的搞被老爸差点打死。我是支持所有男同都挨这么一顿打的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro, An ...</span><br>
<span>贾宝玉根本就不是因为男同被打的，好好看原作。</span><br>
</p><p><b>davarishi: </b><br>
<span>nihilxp 发表于 2019-8-8 10:04</span><br>
<span>LGBT PTSD过于严重，顶楼这个顶多算是全职高手这种卖腐的，还算不上LGBT。</span><br>
<span>所以什么叫臭弟弟就是这种咯，阴阳怪气不敢直面，打什么擦边球</span><br>
<span>ptsd的我看是某些彩虹👊师，恨不得碰瓷一切</span><br>
</p><p><b>no1122: </b><br>
<span>腐女还行，好多也是玩梗而已。</span><br>
</p><p><b>诶嘿嘿~: </b><br>
<span>炎黄</span><br>
</p><p><b>yuan1992: </b><br>
<span>bestword 发表于 2019-8-8 10:07</span><br>
<span>贾宝玉跟男的搞被老爸差点打死。我是支持所有男同都挨这么一顿打的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro, An ...</span><br>
<span>就是蒋玉菡是个女的贾宝玉跟他搞也要被打死</span><br>
<span>这怎么看的红楼梦，红楼梦里玩个男的还算事？</span><br>
</p><p><b>雷霆战士加藤惠: </b><br>
<span>席瑞·基顿 发表于 2019-8-8 09:50</span><br>
<span>写作传统历史文化读作历史遗留问题，共产主义到最后可是要消灭家庭和婚姻的。</span><br>
<span>以共产主义政权的视角来看LGB ...</span><br>
<span>请先实事求是，脚踏实地。</span><br>
</p><p><b>兔吊木糸色: </b><br>
<span>我的52鹅，起码有30+是喷女拳师来的</span><br>
</p><p><b>hcmn: </b><br>
<span>七夕的节日定位已经乱了，搞什么的都有，那天新闻节目还放学校让学生去看古代纺织机了解织女是如何纺布的新闻</span><br>
</p><p><b>卫星露天咖啡屋: </b><br>
<span>梁皇无忌 发表于 2019-8-7 20:11</span><br>
<span> 用凌波的话香党有意见，用明日香那么就是丽党反。所以只能是这两个了 ...</span><br>
<span>那就只出现两位女主吧</span><br>
</p><p><b>scourge411: </b><br>
<span>散发着基佬独有得恶臭</span><br>
</p><p><b>FuManchu: </b><br>
<span>酱油拌饭s 发表于 2019-8-7 19:01</span><br>
<span>西方现在说的那套lebt是在自由婚恋前提下的啊，面首男宠又不能嫁娶当正妻 ...</span><br>
<span>同时期的西方基佬被抓到烧红的铁条通菊花。亚洲哪管？兔爷相公玩的不亦乐乎</span><br>
</p><p><b>FuManchu: </b><br>
<span>席瑞·基顿 发表于 2019-8-8 09:50</span><br>
<span>写作传统历史文化读作历史遗留问题，共产主义到最后可是要消灭家庭和婚姻的。</span><br>
<span>以共产主义政权的视角来看LGB ...</span><br>
<span>扯淡 那是曲解共产主义</span><br>
</p><p><b>bestword: </b><br>
<span>yuan1992 发表于 2019-8-8 10:36</span><br>
<span>就是蒋玉菡是个女的贾宝玉跟他搞也要被打死</span><br>
<span>这怎么看的红楼梦，红楼梦里玩个男的还算事？ ...</span><br>
<span>蒋玉函就不可能是女的。他是袭人判词里挂了名的。</span><br>
<span>其次蒋玉函如果是女的反而不会搞出这一串的事。是女的他被东王包养就没法上贾宝玉薛蟠一堆人的酒席，也不会因为“花气袭人知昼暖”被贾宝玉注意到，也不会交换汗巾。东王府的人就不会找上门来。</span><br>
<span>你要是真仔细看过红楼梦，就知道在这本书里玩男人是比玩女人还贱的事情。巧姐出天花贾琏是“忍了两日没奈何”，才“选小厮里清俊的出火”，而一旦有了多姑娘，小厮就被他扔在一边了。贾薛一堆人喝酒的时候，同席的妓女云儿也被描写成略有文采，多愁善感，颇有主张的女人，而另一段落写贾府后辈跟薛蟠一起叫了职业屁精喝花酒，那些职业屁精就只有阿谀奉承，自轻自贱的份了。而跟贾宝玉有关系的两个男人，秦钟另有真爱小尼姑，蒋玉函最终也是追求置产娶亲当正经男人的。</span><br>
</p><p><b>bestword: </b><br>
<span>怀沙汨罗 发表于 2019-8-8 10:09</span><br>
<span>贾宝玉根本就不是因为男同被打的，好好看原作。</span><br>
<span>你好好看看原作</span><br>
<span>逼淫母婢，结交优伶</span><br>
<span>逼淫母婢王夫人打的是金钏儿，在内宅里头这事根本就被随手压下来了。真正让贾政头大的是结交优伶结交到了东平郡王的禁脔身上</span><br>
<span>虽然不能说你搞同就一定会搞出这么大的事，但你要是不搞同怎么会有这事？</span><br>
<span>你要是想找搞同挨打的栗子，红楼梦里还有一例板上钉钉的，就是薛蟠想搞柳湘莲被打。注意薛蟠其实连一手指头就没碰到柳湘莲，仅仅是“想”搞柳湘莲就打了他一顿</span><br>
</p><p><b>怀沙汨罗: </b><br>
<span>bestword 发表于 2019-8-8 16:05</span><br>
<span>你好好看看原作</span><br>
<span>逼淫母婢，结交优伶</span><br>
<span>你自己都说了，因为这个优伶是王爷府的才会闹到贾政面前要人，而贾政打宝玉是因为贾政恐同想把宝玉掰直吗？这是怕惹祸上门教训小孩好不。重要的是这个优伶的身份而不是性别，我以为这是看过原作的人都很容易明白的，你自己反同无所谓，可别曲解原文。</span><br>
</p><p><b>HIDER: </b><br>
<span>我觉得七夕应该是劳动妇女节才符合传统文化233</span><br>
</p><p><b>怀沙汨罗: </b><br>
<span>bestword 发表于 2019-8-8 16:05</span><br>
<span>你好好看看原作</span><br>
<span>逼淫母婢，结交优伶</span><br>
<span>如果把被打归结于搞同，那就跟把诚哥被捅归结为谈恋爱一样可笑，我不知道你是有意还是无意忽略矛盾的主要方面，但逻辑真的很奇葩。</span><br>
<span>“贾政听了这话，又惊又气，即命唤宝玉出来。宝玉也不知是何原故，忙忙赶来，贾政便问：‘该死的奴才!你在家不读书也罢了，怎么又做出这些无法无天的事来!那琪官现是忠顺王爷驾前承奉的人，你是何等草莽，无故引逗他出来，如今祸及于我！’”</span><br>
<span>看清楚了，贾政丝毫没提捅屁眼如何如何，骂的是宝玉不该碰忠顺王府的人，就算这琪官不是人是条狗，宝玉也不该去勾搭。</span><br>
</p><p><b>怀沙汨罗: </b><br>
<span>bestword 发表于 2019-8-8 16:05</span><br>
<span>你好好看看原作</span><br>
<span>逼淫母婢，结交优伶</span><br>
<span>你拿薛蟠被打来举例就更奇怪了，柳湘莲自己看不起薛蟠，不想和他谈有什么问题。薛蟠自己拎不清被当事人教训不更正常了。这更证明在当时男同是很正常的事，私下玩玩的风气在贵族那里不要太流行。</span><br>
</p><p><b>怀沙汨罗: </b><br>
<span>有些人会一厢情愿地想象古人的“保守”程度，以为古人谈同色变。事实上对于统治阶级而言，私相授受的**不要太多，而儒家士大夫们也极少对这些东西大加挞伐。因为只要不影响传宗接代，你就是形婚都不会有人闲得蛋疼把你批判一番。</span><br>
<span>至于民间就更加开放了，有兴趣的可以去读读当时人的小说，感受一下民风：</span><br>
<span>如今世上，偏是有妻有妾的男子酷好此道，偏是丰衣足食的子弟喜做此道，所以更不可解。此风各处俱尚，尤莫盛于闽中。由建宁、邵武而上，一府甚似一府，一县甚似一县，不但人好此道，连草木是无知之物，因为习气所染，也好此道起来。深山之中有一种榕树，别名叫做南风树，凡有小树在榕树之前，那榕树毕竟要斜着身子去勾搭小树，久而久之，勾搭着了，把枝柯紧紧缠在小树身上，小树也渐渐倒在榕树怀里来，两树结为一树，任你刀锯斧凿，拆他不开，所以叫做南风树。近日有一才士听见人说，只是不信，及至亲到闽中，看见此树，方才晓得六合以内，怪事尽多，俗口所传、野史所载的，不必尽是荒唐之说。因题一绝云：并蒂芙蓉连理枝，谁云草木让情痴？人间果有南风树，不到闽天哪得知。</span><br>
<span>这是李渔写的《男孟母教合三迁》，有受为攻守寡育儿。所以说不要强用现代人的观点去套古人。</span><br>
</p><p><b>serial: </b><br>
<span>泥潭什么时候开展线下pvp啊？</span><br>
</p><p><b>AgarthaWinds: </b><br>
<span>泥潭现在真的很严格，人家发个cp图也要被碰瓷，建议直接去官博底下对线。</span><br>
</p><p><b>博丽灵梦的御币: </b><br>
<span>LGBT这玩意老跟西方价值观绑一块，政府看着能有好态度就怪了</span><br>
</p><p><b>samesame: </b><br>
<span>serial 发表于 2019-8-8 18:40</span><br>
<span>泥潭什么时候开展线下pvp啊？</span><br>
<span>要敢线下pvp，何至于对着两个纸片基佬、一个纸片贵公子发疯23333</span><br>
</p><p><b>CuteA1: </b><br>
<span>歧视屁精根本就是个伪命题，不过是为了给你戴个帽子让背后的人获利，如蟑螂老鼠莲蓬乳空空指，你歧视吗？不歧视，只是生理性的恶心而已。人的行为可以规范，但身体和思想不能被控制</span><br>
</p><p><b>bestword: </b><br>
<span> 本帖最后由 bestword 于 2019-8-8 19:44 编辑 </span><br>
<span>怀沙汨罗 发表于 2019-8-8 18:11</span><br>
<span>你自己都说了，因为这个优伶是王爷府的才会闹到贾政面前要人，而贾政打宝玉是因为贾政恐同想把宝玉掰直吗 ...</span><br>
<span>你是不懂得有个功能叫编辑吗？一个事分三帖来回，你缺这点经验么？</span><br>
<span>你趴地上仔细想想，如果蒋玉函是王爷的女人或者是条王府的狗，贾宝玉有机会勾搭么？恰恰因为男风上不得台面，王爷才不能金窝藏娇把蒋玉函圈起来，他有人身自由才能跟贾宝玉等人自由交往，乃至溜得王府都找不到人。此外你是不懂得书中人讲话隐晦的用词么？贾政说“驾前承奉的人”就是隐晦的说蒋玉函是王爷的男风，只不过碍着王府的人在旁边不好直说而已。包括王府的人也隐晦的说了，王爷爱他一时离不得的，谁听不出来是王爷的男宠，为啥都不肯明说？</span><br>
<span>然后你再仔细看看薛蟠被打的前因后果，柳湘莲虽然看不起薛蟠，但并不拒斥跟贾薛一行人好好喝酒。如果薛蟠不动搞同的心思，这顿打是无论如何挨不着的。搁现代的语境就是，你同没关系，你别跳就没人打你。</span><br>
<span>我的观点就是，古代男风不少见，但不要把搞男风认为是恋爱。男风绝大多数是男妓。如果男的同姓练者很喜欢当男妓，那我也不能拦着你。当然了，以男的同姓练群体性关系的混乱程度，我看跟男妓也没什么区别。我建议你们男的同姓练群体最好正一下名，不要叫同姓练，叫同姓交比较合适。比起恋爱，你们更多的只是想要性*交</span><br>
<span>至于你举的李渔那篇文字，难道你看不出通篇都是在嘲讽男风？不以为耻也就罢了，反以为荣。我便把该文尾的品评送你：我劝世间的人，断了这条斜路不要走，留些精神施于有用之地，为朝廷添些户口，为祖宗绵绵嗣续，岂不有益！为什么把金汁一般的东西，流到那污秽所在去？有诗为证：阳精到处便成孩，南北虽分总受胎。莫道龙阳不生子，蛆虫尽自后庭来。</span><br>
<span>「评」若使世上的龙阳个个都像尤瑞郎守节，这南风也该好；若使世上的朋友个个都像许季芳多情，这小官也该做。只怕世上没有第二个尤、许，白白地损了精神，坏了行止，所以甚觉可惜。 </span><br>
</p><p><b>VIRIDIA: </b><br>
<span>小彩虹自己嗨去不要XJB跑来碰瓷</span><br>
</p><p><b>大暗月: </b><br>
<span>“中国历史文化价值观”是什么屎堆</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>怀沙汨罗: </b><br>
<span>bestword 发表于 2019-8-8 19:43</span><br>
<span>你是不懂得有个功能叫编辑吗？一个事分三帖来回，你缺这点经验么？</span><br>
<span>你趴地上仔细想想，如果蒋玉函是王爷 ...</span><br>
<span>缺不缺经验我不太清楚，但看回帖数，您应该是缺读书的时间，导致最基本的阅读能力都退化了。</span><br>
<span>第一，我从头到尾可没提古代做优伶和男宠的有多高的地位，恰恰相反“私相授受”四个大字印在上面，可还是难保会有您这种人读不出来。</span><br>
<span>第二，我再把原文给您列一遍，您倒给我找出贾政是因为搞同才打宝玉的出处。</span><br>
<span>“贾政听了这话，又惊又气，即命唤宝玉出来。宝玉也不知是何原故，忙忙赶来，贾政便问：“该死的奴才!你在家不读书也罢了，怎么又做出这些无法无天的事来!那琪官现是忠顺王爷驾前承奉的人，你是何等草莽，无故引逗他出来，如今祸及于我！”</span><br>
<span>“引逗”、“祸及于我”，不知您可懂这几个词的意思？贾政生气也是气宝玉勾搭的是王府的人，导致祸及家人，你说了一大堆，这最基本的文意怎么老是刻意无视呢？我读红楼梦这么久，还是第一次从您这听说宝玉被打的真相，您不去跟胡适之做索隐真是委屈了。</span><br>
<span>第三，李渔通篇都在嘲讽男风？你知不知道中国古代有种文学传统叫做“曲终奏雅”啊，知不知道什么叫做“劝百讽一”啊？李渔自己就开戏园子大蓄优伶的人嘲讽**？你知不知道我引的这个出处是什么啊？《无声戏》知不知道啊？我就知道会有你这种文学水平奇低文章都看不懂的人只会百度一下看个结尾就屁颠屁颠地以为看懂文章然后上论坛大放厥词。</span><br>
<span>最后，老子一个上e站都只勾纯爱大胸的宅男竟然有一天会被人说是gay，果然像您这种人只会以自己的知识水平只会臆测对手，却不明白有些人只是单纯看不惯脑补原文大放厥词的行为而已，您大可收起您的妄想症，我在生活里对**没您这么关心，以上的了解只不过是写论文的需要罢了，反同战士。</span><br>
<span>顺带一提，像您这种面对不同性向的人喊打喊杀的人，可连李渔贾政这些古人的水准都没有。</span><br>
</p><p><b>怀沙汨罗: </b><br>
<span> 本帖最后由 怀沙汨罗 于 2019-8-8 21:23 编辑 </span><br>
<span>bestword 发表于 2019-8-8 19:43</span><br>
<span>你是不懂得有个功能叫编辑吗？一个事分三帖来回，你缺这点经验么？</span><br>
<span>你趴地上仔细想想，如果蒋玉函是王爷 ...</span><br>
<span>嘻嘻，为了让您的脸再响点，我贴下我当年论文资料的一个截图吧。刚好就是打您这种没看全文的人的脸。</span><br>
</p><p><b>席瑞·基顿: </b><br>
<span>FuManchu 发表于 2019-8-8 15:40</span><br>
<span>扯淡 那是曲解共产主义</span><br>
<span>不把人从婚姻家庭的束缚中解脱哪来的共产？</span><br>
</p><p><b>席瑞·基顿: </b><br>
<span>雷霆战士加藤惠 发表于 2019-8-8 10:41</span><br>
<span>请先实事求是，脚踏实地。</span><br>
<span>现代社会已经有了LGBT的生存土壤，在不影响社会发展的前提下允许LGBT的存在不就是消解传统家庭结构的道路上坚实的一步吗？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1851958[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>传统佳节，某境外文化产品官博挑衅中国历史文化价值观[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1851958-1-1.html</link>
      <description>传统佳节，某境外文化产品官博挑衅中国历史文化价值观&#13;

&#13;
中国首次在联合国UPR正面回应LGBT问题
&#13;
　　据外媒报道，11月6日，中国UPR第三轮审议于日内瓦举行。
&#13;
　　中国外交部副部长乐玉成率代表团参加了会议。在本次会议上，阿根廷、智利、法国、爱尔兰、墨西哥、荷兰及瑞典等国家提出了有关LGBT+群体权利问题的相关建议，其中包括反歧视立法与社会保障措施、反暴力等内容。
&#13;
　　中国代表团在本次会议上首次正面回应了LGBT+权利问题，并阐述了我国基本立场：
&#13;
　　1、我国一贯尊重LGBT+群体的健康权，并给予其平等的社会保障；
&#13;
　　2、保护进行性别重置手术的权利；
&#13;
　　3、在目前阶段，我国不给予LGBT+群体与同性缔结婚姻的权利并非因为歧视；
&#13;
　　4、这一政策是由我国的历史文化价值观决定的。
&#13;
这是中国首次于联合国普遍定期审议会议上回复LGBT+问题，并对同性婚姻、跨性别权益做出回应。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>雷霆战士加藤惠: </b><br>
<span>传统佳节，某境外文化产品官博挑衅中国历史文化价值观</span><br>
<span>中国首次在联合国UPR正面回应LGBT问题</span><br>
<span>　　据外媒报道，11月6日，中国UPR第三轮审议于日内瓦举行。</span><br>
<span>　　中国外交部副部长乐玉成率代表团参加了会议。在本次会议上，阿根廷、智利、法国、爱尔兰、墨西哥、荷兰及瑞典等国家提出了有关LGBT+群体权利问题的相关建议，其中包括反歧视立法与社会保障措施、反暴力等内容。</span><br>
<span>　　中国代表团在本次会议上首次正面回应了LGBT+权利问题，并阐述了我国基本立场：</span><br>
<span>　　1、我国一贯尊重LGBT+群体的健康权，并给予其平等的社会保障；</span><br>
<span>　　2、保护进行性别重置手术的权利；</span><br>
<span>　　3、在目前阶段，我国不给予LGBT+群体与同性缔结婚姻的权利并非因为歧视；</span><br>
<span>　　4、这一政策是由我国的历史文化价值观决定的。</span><br>
<span>这是中国首次于联合国普遍定期审议会议上回复LGBT+问题，并对同性婚姻、跨性别权益做出回应。</span><br>
</p><p><b>StrangerJ: </b><br>
<span>你们lgbt这么喜欢碰瓷的吗</span><br>
</p><p><b>faight486: </b><br>
<span>我还是支持真嗣和凌波丽</span><br>
</p><p><b>masteryuda: </b><br>
<span>历史文化……讲真……历史文化上面G可是不少的……娈童这事情更没法说……</span><br>
</p><p><b>雷霆战士加藤惠: </b><br>
<span>masteryuda 发表于 2019-8-7 18:34</span><br>
<span>历史文化……讲真……历史文化上面G可是不少的……娈童这事情更没法说…… ...</span><br>
<span>历史文化不认这叫爱情。</span><br>
</p><p><b>酱油拌饭s: </b><br>
<span>masteryuda 发表于 2019-8-7 18:34</span><br>
<span>历史文化……讲真……历史文化上面G可是不少的……娈童这事情更没法说…… ...</span><br>
<span>历史上只要你娶正妻多生崽，玩什么都行，但你娶个男人试试？</span><br>
</p><p><b>tokimon: </b><br>
<span>酱油拌饭s 发表于 2019-8-7 18:40</span><br>
<span> 历史上只要你娶正妻多生崽，玩什么都行，但你娶个男人试试？</span><br>
<span>gay，乃至现代婚恋观都是基督教文化产物，古代面首男宠之类不少</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>雷霆战士加藤惠 发表于 2019-8-7 18:35</span><br>
<span>历史文化不认这叫爱情。</span><br>
<span>历史上七夕也不是情人节啊。</span><br>
<span>“七姐诞”（七娘妈诞）的主要活动有祈福许愿、乞求巧艺、祈祷姻缘、保护小孩平安等。拜七姐这类活动已为人遗忘，只有极少数的宗乡会馆还在这个节日设香案，拜祭七姐；香案一般在七月初七日就备妥，傍晚时分开始向七姐祈福、乞巧。七夕节乞巧是向七姐（织女）祈求心灵手巧，希望婚姻幸福，家庭美满。在福建闽南、浙江温岭和台湾等地区即称为拜“七娘妈”，民间十分盛行崇拜七娘妈这一被奉为保护孩子平安和健康的天仙。</span><br>
</p><p><b>泪指环: </b><br>
<span>七夕不是乞巧节吗？</span><br>
<span>定位应该更接近于女孩节 女性节日这种。</span><br>
<span>现在这种三天两头开房放炮的算啥？</span><br>
</p><p><b>戏谑二次元: </b><br>
<span>丽党加1</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>雷霆战士加藤惠: </b><br>
<span>nihilxp 发表于 2019-8-7 18:45</span><br>
<span>历史上七夕也不是情人节啊。</span><br>
<span>“七姐诞”（七娘妈诞）的主要活动有祈福许愿、乞求巧艺、祈祷姻缘、保护小 ...</span><br>
<span>更不是给节，谢谢。</span><br>
</p><p><b>REST: </b><br>
<span>道理我明白，但是14亿人不是理由啊，解放初期这么多困难的工作都能完成，现在碰到LGBT+性教育问题就不行了？</span><br>
</p><p><b>酱油拌饭s: </b><br>
<span>tokimon 发表于 2019-8-7 18:43</span><br>
<span>gay，乃至现代婚恋观都是基督教文化产物，古代面首男宠之类不少</span><br>
<span>西方现在说的那套lebt是在自由婚恋前提下的啊，面首男宠又不能嫁娶当正妻</span><br>
</p><p><b>ziyo: </b><br>
<span>炮打eva，我的一张单身🐶大字报，醒醒，今天不放假</span><br>
</p><p><b>令和猛男: </b><br>
<span>我的理解是官方比价怂，放这个cp其实得罪不了谁</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>REST 发表于 2019-8-7 19:00</span><br>
<span>道理我明白，但是14亿人不是理由啊，解放初期这么多困难的工作都能完成，现在碰到LGBT+性教育问题就不行了 ...</span><br>
<span>意识形态衰退，WHO将其从精神疾病名单中删除是在苏联解体后的92年</span><br>
</p><p><b>雷霆战士加藤惠: </b><br>
<span>令和猛男 发表于 2019-8-7 19:08</span><br>
<span>我的理解是官方比价怂，放这个cp其实得罪不了谁</span><br>
<span>你也可以什么图都不放</span><br>
</p><p><b>eurydice: </b><br>
<span>基佬和俄狄浦斯，哪个更恶心？</span><br>
</p><p><b>珊莎史塔克: </b><br>
<span>对啊，七夕是乞巧节，是少女的节日，你放两个男的当然有问题</span><br>
</p><p><b>二丁目拓也: </b><br>
<span>我心想放香香和丽的话你们还不是一样舔</span><br>
</p><p><b>一级注册建筑师: </b><br>
<span>屁精真恶心</span><br>
</p><p><b>rm01sgt: </b><br>
<span>建议全网封杀</span><br>
</p><p><b>ZATEmkIII: </b><br>
<span>eurydice 发表于 2019-8-7 19:19</span><br>
<span>基佬和俄狄浦斯，哪个更恶心？</span><br>
<span>漫画版结局正统</span><br>
</p><p><b>dh10: </b><br>
<span>但是……这图也没说要缔结婚姻啊？</span><br>
</p><p><b>永远: </b><br>
<span>约个pao而已，又没要扯证</span><br>
<span>某些屁精PTSDer就不行了，真不是深柜吗？</span><br>
</p><p><b>violind88: </b><br>
<span>所以病床前那一发是假的喽</span><br>
</p><p><b>梁皇无忌: </b><br>
<span>用凌波的话香党有意见，用明日香那么就是丽党反。所以只能是这两个了</span><br>
</p><p><b>阿泽克•阿里曼: </b><br>
<span>本来以为是标题党，结果楼主是认真的，真是……恶臭。</span><br>
</p><p><b>Centrum: </b><br>
<span>eurydice 发表于 2019-8-7 19:19</span><br>
<span>基佬和俄狄浦斯，哪个更恶心？</span><br>
<span>基佬</span><br>
</p><p><b>HIDER: </b><br>
<span>雷霆战士加藤惠 发表于 2019-8-7 18:35</span><br>
<span>历史文化不认这叫爱情。</span><br>
<span>跟爱情不爱情没关系，婚姻法里也没说要有爱情才能结婚。233</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI COL-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>雷霆战士加藤惠: </b><br>
<span>HIDER 发表于 2019-8-7 20:21</span><br>
<span>跟爱情不爱情没关系，婚姻法里也没说要有爱情才能结婚。233</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI COL-AL10, Android 9上的...</span><br>
<span>我这句话是回复对应楼层</span><br>
</p><p><b>灬猫之优雅灬: </b><br>
<span>凭什么哪个结局都是零党吃瘪？</span><br>
</p><p><b>新北產業園區: </b><br>
<span>分桃断袖也很传统嘛</span><br>
<span>— from HMD Global Nokia X7, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>烤鱼饼: </b><br>
<span>eva播的时候你们LGBT人士还在被白皮迫害呢，别什么都往自己身上靠</span><br>
</p><p><b>岩仓玲音: </b><br>
<span>某境外思想天天挑战中国历史传统文化呢</span><br>
<span>什么劳动节妇女节的，连个皇帝过的节都没有，太过分了，简直是不把中国历史传统当人看</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>雷霆战士加藤惠: </b><br>
<span>岩仓玲音 发表于 2019-8-7 21:59</span><br>
<span>某境外思想天天挑战中国历史传统文化呢</span><br>
<span>什么劳动节妇女节的，连个皇帝过的节都没有，太过分了，简 ...</span><br>
<span>就事论事都不懂吗？</span><br>
<span>难怪腐女老是被抓到派出所扫黄啊。</span><br>
</p><p><b>spoony: </b><br>
<span>《汉书》记载：司隶解光上奏：“官婢曹晓、道房、张弃，故赵昭仪御者于客子、王偏、臧兼等，皆曰宫（曹宫）即晓子女，前属中宫，为学事史，通《诗》，授皇后。房（道房）与宫（曹宫）对食。”，应邵注曰：“宫人自相与为夫妇名对食。”表示汉朝官方对女**自相与为夫妇的行为，予以默认。</span><br>
</p><p><b>岩仓玲音: </b><br>
<span> 本帖最后由 岩仓玲音 于 2019-8-7 22:31 编辑 </span><br>
<span>雷霆战士加藤惠 发表于 2019-08-07 22:15:36</span><br>
<span>就事论事都不懂吗？</span><br>
<span>难怪腐女老是被抓到派出所扫黄啊。</span><br>
<span>就是论事不懂吗，难怪思想发散老觉得世界别有用心的中二巨魔老是被人喷呢</span><br>
<span>还腐女呢，您又懂了，您是拉普拉斯妖？别人想艹哪个洞搅屎还是搅水那关你啥事把你搞得这么兴奋</span><br>
</p><p><b>雷霆战士加藤惠: </b><br>
<span>岩仓玲音 发表于 2019-8-7 22:28</span><br>
<span>就是论事不懂吗，难怪思想发散老觉得世界别有用心的中二巨魔老是被人喷呢</span><br>
<span>还腐女呢，您又 ...</span><br>
<span>笑死，既然有脸说别人的事情管你屁事，那么你跳出来发言做什么？</span><br>
<span>要么就好好就事论事说说中国历史文化价值观里男男算什么，要么就承认你是来发泄情绪拿妇女权益当枪乱攀咬，有什么难？</span><br>
</p><p><b>岩仓玲音: </b><br>
<span> 本帖最后由 岩仓玲音 于 2019-8-7 22:39 编辑 </span><br>
<span>雷霆战士加藤惠 发表于 2019-8-7 22:35</span><br>
<span>笑死，既然有脸说别人的事情管你屁事，那么你跳出来发言做什么？</span><br>
<span>要么就好好就事论事说说中国历史文化价 ...别，千万别笑死，那样显得您太兴奋好像有什么奸计得逞一样</span><br>
<span>有人躺大马路上碰瓷害我不小心点进来，后面车还堵了你说咋办，压又不能压过去。</span><br>
<span>要么就好好就事论事说说中国历史文化价值观里男男算什么，要么就承认你是来发泄情绪拿所谓的LGBT当枪乱攀咬，有什么难？</span><br>
</p><p><b>雷霆战士加藤惠: </b><br>
<span>岩仓玲音 发表于 2019-8-7 22:37</span><br>
<span>有人躺大马路上碰瓷害我不小心点进来，后面车还堵了你说咋办，压又不能压过去。</span><br>
<span>要么就好好就事 ...</span><br>
<span>原来你不但只会发泄情绪，而且还只会复读你认为是碰瓷巨魔的人的言论，没理性没智商没表达能力到了这种程度啊。</span><br>
<span>你觉得点进来被碰瓷，那就点关闭页面啊。</span><br>
<span>这也要人来教？贵庚？</span><br>
</p><p><b>岩仓玲音: </b><br>
<span>雷霆战士加藤惠 发表于 2019-8-7 22:41</span><br>
<span>原来你不但只会发泄情绪，而且还只会复读你认为是碰瓷巨魔的人的言论，没理性没智商没表达能力到了这种程 ...</span><br>
<span>原来你不但只会发泄情绪，而且还只会碰瓷你认为是的所谓“中国传统历史”言论，没理性没智商没表达能力到了这种程度啊。</span><br>
<span>你觉得被冒犯了，那就点关闭你主楼的页面啊。</span><br>
<span>这也要人来教？贵庚？</span><br>
<span>我可没复读啊，你这人眼力价显而易见的不好，大概是碰瓷碰多了吧</span><br>
</p><p><b>雷霆战士加藤惠: </b><br>
<span>岩仓玲音 发表于 2019-8-7 22:45</span><br>
<span>原来你不但只会发泄情绪，而且还只会碰瓷你认为是的所谓“中国传统历史”言论，没理性没智商没表达能力到 ...</span><br>
<span>你的表演大概可以解释为什么腐女写文老是被爆抄袭。</span><br>
<span>毕竟都改了几个词语和顺序了，怎么能算抄呢？</span><br>
</p><p><b>belichick: </b><br>
<span>红楼梦里面贾宝玉跟多少个男的搞，都能写出来。</span><br>
</p><p><b>雷霆战士加藤惠: </b><br>
<span>belichick 发表于 2019-8-7 22:59</span><br>
<span>红楼梦里面贾宝玉跟多少个男的搞，都能写出来。</span><br>
<span>但没写他们过七夕，也没写他们结婚。</span><br>
</p><p><b>岩仓玲音: </b><br>
<span>雷霆战士加藤惠 发表于 2019-8-7 22:57</span><br>
<span>你的表演大概可以解释为什么腐女写文老是被爆抄袭。</span><br>
<span>毕竟都改了几个词语和顺序了，怎么能算抄呢？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>你的表演大概可以解释为什么女拳发文是被喷碰瓷。</span><br>
<span>毕竟都碰了一路了，怎么能算碰呢？</span><br>
</p><p><b>触手酱133: </b><br>
<span>这俩也没结婚啊怎么就违法了</span><br>
</p><p><b>雷霆战士加藤惠: </b><br>
<span>岩仓玲音 发表于 2019-8-7 23:04</span><br>
<span>你的表演大概可以解释为什么女拳发文是被喷碰瓷。</span><br>
<span>毕竟都碰了一路了，怎么能算碰呢？ ...</span><br>
<span>所以你回复这个帖子，是想就事论事讨论主楼的内容，还是就打算让别人看你如何撒泼打滚，发泄情绪？</span><br>
<span>顺带，我的52鹅，起码有30+是喷女拳师来的，你也想用自己的表演来帮我+鹅吗？</span><br>
</p><p><b>岩仓玲音: </b><br>
<span> 本帖最后由 岩仓玲音 于 2019-8-7 23:26 编辑 </span><br>
<span>雷霆战士加藤惠 发表于 2019-8-7 23:10</span><br>
<span>所以你回复这个帖子，是想就事论事讨论主楼的内容，还是就打算让别人看你如何撒泼打滚，发泄情绪？</span><br>
<span>顺带 ...</span><br>
<span>所以你发这个帖子，是想就事论事讨论中国传统文化的内容，还是就打算让别人看你如何碰瓷打滚，发泄情绪？</span><br>
<span>顺带，我的不知道多少鹅，起码有30+是喷巨魔来的，你也想用自己的表演来帮我+鹅吗？</span><br>
<span>你说挑战中国传统文化，那我列举了几个传统文化没有的，你又说我转进，横竖都被你说完了，我能咋办当然是用你的逻辑反驳你啦，这样免得你看不懂还说我转进</span><br>
</p><p><b>Thermo: </b><br>
<span>可以,楼上两位既然七夕都有空,那建议给潭友找点乐子,碰一碰</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1851958[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
