<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>游戏中的虚构角色，说话搞那么严重的口音有没有必要？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>游戏中的虚构角色，说话搞那么严重的口音有没有必要？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:21:40 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>游戏中的虚构角色，说话搞那么严重的口音有没有必要？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1902783-1-1.html</link>
      <description>游戏中的虚构角色，说话搞那么严重的口音有没有必要？&#13;
 本帖最后由 一个过路的 于 2019-12-14 23:56 编辑 

在《APEX》时想到这个问题。里面的角色设计有明显参考显示的元素，然后根据这些设计原型的地区给角色安排了说话的口音，这种有必要吗？《星球大战》也没这么离谱的口音啊。
&#13;
世界观里就不存在地球，更别提阿三墨西哥了，一个面貌像现实中日本人的外星朋友说英语有必要也像日本人口音吗？整那么多口音对于我来说只是影响听力，说严重点这不是固有印象吗？《天外世界》就挺好的。
&#13;
我喜欢清晰明确的声音，音效和语音都是。在《战锤全面战争》很喜欢马大师和塞大帝的形象，可是我从不玩蜥蜴人和古墓王，就是因为他们俩一个嘴里有痰、一个说话速度乘以0.7，我听着很难受。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>没取名啊: </b><br>
<span>虚构作品是不能哪儿哪儿都虚构的，观众/读者在仰望星空时脚底下也得有个能站的地方。创作者和群众的精力都是有限的，有时候就必须要拿一些现实中的东西做原型去套，在重点的地方去极尽想象力。</span><br>
<span>apex这就是个打枪的游戏，显然没必要在角色性格和台词上太下功夫。你对口音感到违和是因为你在一个打枪的游戏里把过多的注意力放在了语音上，你去想这个角色的形象，他的种族，他的背景，他说话这个味儿合不合适，这也许说明这游戏的打枪部分还不能很好的吸引你。</span><br>
</p><p><b>Dr.Web: </b><br>
<span>好久不见这种楼主发现整个回帖没有一个人支持他还坚持气急败坏死撑不肯认输不肯接受任何意见一直战的帖子了. 其实我挺佩服的, 是我就闪人了.</span><br>
</p><p><b>ゆい: </b><br>
<span>没取名啊 发表于 2019-12-16 20:28</span><br>
<span>虚构作品是不能哪儿哪儿都虚构的，观众/读者在仰望星空时脚底下也得有个能站的地方。创作者和群众的精力都 ...</span><br>
<span>问题titanfall的世界观下是有地球的 </span><br>
<span>apex那帮人全是地球殖民者的后代 </span><br>
<span>这个楼主就是对一个根本不存在的问题瞎骂</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>Dr.Web 发表于 2019-12-17 00:28</span><br>
<span>好久不见这种楼主发现整个回帖没有一个人支持他还坚持气急败坏死撑不肯认输不肯接受任何意见一直战的帖子了 ...</span><br>
<span>楼里有三个人认同我，六个人提出了宝贵意见，两个人反对我。我无意拉别人给我撑腰，可你这么说就过分了。</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>ゆい 发表于 2019-12-17 00:53</span><br>
<span>问题titanfall的世界观下是有地球的 </span><br>
<span>apex那帮人全是地球殖民者的后代 </span><br>
<span>这个楼主就是对一个根本不存在的 ...</span><br>
<span>如你所见，没人在乎APEX、星战、天外世界和战锤。</span><br>
</p><p><b>zy3618: </b><br>
<span>建议提升下听力 APEX真没到很费劲才能听懂的程度</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>zy3618 发表于 2019-12-17 02:47</span><br>
<span>建议提升下听力 APEX真没到很费劲才能听懂的程度</span><br>
<span>不是听不听懂，本身台词都挺简单的，一句话有一个词没听清、猜也猜出来了，跟小时候看繁体字漫画书似的，再说了打起来谁管啊。</span><br>
<span>我在意的是难听、对现实元素的挪用，和刻板偏见的问题。</span><br>
</p><p><b>老黑305: </b><br>
<span> 本帖最后由 老黑305 于 2019-12-17 10:02 编辑 </span><br>
<span>两个人反对你×</span><br>
<span>只有包括我在内的两个傻*会跟你辩论✓</span><br>
<span>六个人给你提供宝贵意见，但我寻思你也没听进去不是么，依然是来来回回和别人重复着牛头不对马嘴的“回答”</span><br>
<span>你的思路不就是把“不必要”等同于“不能有”嘛</span><br>
<span>要说口音必不必要，那他的确只是加分项而非必要项。但它就百害无一利吗？不止我给你提过口音自有其用处，甚至你一直说不好不好的所谓“定式思维”也是广泛存在且某种程度上是必要的，但你还不是熟视无睹，还掏出个度的问题－－其他定式思维可以有，口音的定式思维不行，其他元素的现实依托可以有，口音不行，一说只有包括你在内的少部分人会有这个过于“严格”的“度”时就问候家人</span><br>
<span>我寻思你也没能证明口音绝对不能存在，你说不用也行，有很多成功例子（虽然有些只是有口音但你听不出来而已），但我寻思有口音也没给其他作品拖后腿啊，有些甚至还加分了呢，观众很喜欢呢，那人家就用了怎么着？有些配音演员本身就有口音，你还不给人用这些演员不成？</span><br>
<span>说到底还不是你不喜欢、听不惯就不给人用的一副“我即世界”的做派嘛，装什么认真讨论的“理客中”呢</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>非酋喵: </b><br>
<span>我本来以为点进来会看到楼主根据APEX的世界观历史变迁人文考据论证各角色口音的正确与否和必要与否…………</span><br>
<span>是我想多了，告辞</span><br>
</p><p><b>凉宫悼: </b><br>
<span>这让我想起来那个天天wadu wadu 的那个外国主播。。。。楼主是指需要这种语言创新么</span><br>
</p><p><b>ZzNoah: </b><br>
<span>反方这么多，辩论双方立场都看懂了，我居然还挺赞同楼主的。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>大暴死: </b><br>
<span>一个人如果觉得全世界都在抬杠，那他自己一定办理了特殊的etc套餐</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span> 本帖最后由 一个过路的 于 2019-12-17 16:36 编辑 </span><br>
<span>老黑305 发表于 2019-12-17 10:00</span><br>
<span>两个人反对你×</span><br>
<span>只有包括我在内的两个傻*会跟你辩论✓</span><br>
<span>六个人向我阐述“有存在的价值”，两个人逼着我承认“没有不存在的价值”，能一样吗？我既然思考过，就知道这种手法有存在的意义，你同意这东西有不存在的理由吗？</span><br>
<span>我认为这东西可以不存在，当然要说这东西的可以不存在的理由。你们俩向我重复一万遍这东西存在的理由有什么用，你从头至尾不就是想审判我吗？就允许你阴阳怪气一波接一波，我说啥都不对，究竟是我说的理由不对、不存在，还是你们不想看，就是拿我当猴看想消灭异端？</span><br>
<span>我不是理客中，我的立场很明显。但我尊重你，你的发言我每一句都看得仔细，丝毫没有嘲弄你讽刺你的意思，这帖子一共也没有多少人进来看和发表意见，我很重视你。你从头就笃信这东西必须存在的理由充分不容置疑，我就是一钓鱼的脑子有病，你会拿什么眼光看我？我不是理客中，我也不是你座下的弄臣。凭什么与你观点不一就低人一等，可以随意嘲弄，就必须净化，你出生时一手握着法典一手拿着天秤？</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span> 本帖最后由 一个过路的 于 2019-12-17 16:24 编辑 </span><br>
<span>大暴死 发表于 2019-12-17 12:33</span><br>
<span>一个人如果觉得全世界都在抬杠，那他自己一定办理了特殊的etc套餐</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, And ...</span><br>
<span>这楼里满打满算就一个抬杠的，一个人也是全世界，你说的是《小王子》？</span><br>
</p><p><b>老黑305: </b><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-17 15:23</span><br>
<span>六个人向我阐述“有存在的价值”，两个人逼着我承认“没有不存在的价值”，能一样吗？我既然思考过，就知 ...</span><br>
<span>你的意思明明是不必要等于不能有，明明有其他方法为什么要用口音，用口音是水平不够或者过分偷懒的表现</span><br>
<span>究竟是谁不尊重人，不能接受已己，在审判人呢</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span> 本帖最后由 一个过路的 于 2019-12-17 17:32 编辑 </span><br>
<span>老黑305 发表于 2019-12-17 17:13</span><br>
<span>你的意思明明是不必要等于不能有，明明有其他方法为什么要用口音，用口音是水平不够或者过分偷懒的表现</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>当然是你啊，你都能反复猜出“你下一句是不是要说”了，都能提前认定我的观点了，还有什么不能由你来钦定的？</span><br>
</p><p><b>老黑305: </b><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-17 17:30</span><br>
<span>当然是你啊，你都能反复猜出“你下一句是不是要说”了，都能提前认定我的观点了，还有什么不能由你来钦定 ...</span><br>
<span>可我猜的话都是顺着你说过的话然后按你的逻辑理出来的啊，还是你截图给我的、叫我自己找的“回答过”的话啊</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>灰灰灰: </b><br>
<span> 本帖最后由 灰灰灰 于 2019-12-17 17:47 编辑 </span><br>
<span>看完这贴，我觉得新版Doctor Who挺适合楼主的：</span><br>
<span>1. 首先看第一季，因为第一季几乎每一集主角都回答了一次楼主的问题；</span><br>
<span>2. 如果楼主看完第一季不能接受主角的这个回答，就往下看到第四季，这个时候楼主应该会因为超大剂量的苏格兰口音而脱敏，不再纠结这个问题；</span><br>
<span>3. 如果楼主还在纠结的话，就继续看到最新的一季，这样你就有了更多的问题可以纠结。</span><br>
<span>没错，我发这贴只是想表达一下对DW扭曲的爱。</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>老黑305 发表于 2019-12-17 17:41</span><br>
<span>可我猜的话都是顺着你说过的话然后按你的逻辑理出来的啊，还是你截图给我的、叫我自己找的“回答过”的话 ...</span><br>
<span>你又开始了？我的理论完全错误，你不用费什么劲逐句思考直接否决就行，维护世界和平顺带还找了乐子。</span><br>
</p><p><b>老黑305: </b><br>
<span> 本帖最后由 老黑305 于 2019-12-17 18:33 编辑 </span><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-17 18:24</span><br>
<span>你又开始了？我的理论完全错误，你不用费什么劲逐句思考直接否决就行，维护世界和平顺带还找了乐子。 ...</span><br>
<span>你自己叫我回去看你的回答，我去看了然后把你思路理出来了你又不开心了，行⑧</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>老黑305 发表于 2019-12-17 18:32</span><br>
<span>你自己叫我回去看你的回答，我去看了然后把你思路理出来了你又不开心了，行⑧</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ...</span><br>
<span>别光看我跟另一个人对喷，我说的那些理由，对沉浸感的削弱、对现实刻板印象的挪用和加深，有没有一定道理呢？</span><br>
</p><p><b>xioe: </b><br>
<span>口音？有，而且非常有必要！……我只是路过表达一下自己的观点，你们继续</span><br>
</p><p><b>四氢化钠: </b><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-17 19:13:48</span><br>
<span>别光看我跟另一个人对喷，我说的那些理由，对沉浸感的削弱、对现实刻板印象的挪用和加深，有没有一定道理 ...你说的这种确实很像东方主义文学弄个想象性的符号来加深可能充满偏见的想象。但你说引向代入感除了说会让你想到现实世界会脱戏外，是不是还得弄点别的论证。他们也说了用语音也可能让人觉得更入戏。要不你再系统的说说你觉得虚构世界体现真实感，不用口音方言这类语调怎么表现符合你的心意？再者是说话带口音真的全是利用共识的想象来刻画角色？也可能是之前有人说的提高辨识度的原因。就电影来说使用方言可以很大好处的体现地域性。也可能导演就喜欢某种方言的节奏感。那么如果一个角色写了不符合公序良俗的品格，那么他说哪地方方言是不是就黑哪里人，还是说哪国语言黑哪里人？使用标准的英语，为什么不算黑“说标准英语”的“上流”社会。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>四氢化钠 发表于 2019-12-17 19:39</span><br>
<span>你说的这种确实很像东方主义文学弄个想象性的符号来加深可能充满偏见的想象。但你说引向代入感除了说会让你 ...</span><br>
<span>也不光仅仅是口音，就像我的这个想法是由游戏勾起来的，不仅仅限于游戏一样。我觉得口音不能滥用，滥用就出反效果了。</span><br>
<span>比如两个外星人，甚至与地球根本不搭边的机器人，操着黑人口音，说着美国黑人那种狗屎尿屁的笑话，然后来一句“you know that”在那哈哈笑……我觉得这就是拿背景不当回事。</span><br>
</p><p><b>老黑305: </b><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-17 19:54</span><br>
<span>也不光仅仅是口音，就像我的这个想法是由游戏勾起来的，不仅仅限于游戏一样。我觉得口音不能滥用，滥用就 ...</span><br>
<span>但事实是，因为虚拟世界它就是虚拟的，你无法证实，也无法证伪</span><br>
<span>你说和地球不搭边的架空世界地人说着黑人口音、说着黑人狗屎屁尿笑话是不把背景当回事，但你推崇的吐字清晰、毫无口音的说法方式也不见得就符合背景，你不是作者，更不是这个架空世界里的人，你根本没办法给这个虚拟世界“真实”的说话方式下定论</span><br>
</p><p><b>Bojenkins: </b><br>
<span>所以说没有包容度又苛求沉浸感的玩家得有多难伺候</span><br>
<span>不过居然会觉得统一口音会更有沉浸感，更可能是脑回异于常人，应该试下药物治疗</span><br>
</p><p><b>四氢化钠: </b><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-17 19:54:19</span><br>
<span>也不光仅仅是口音，就像我的这个想法是由游戏勾起来的，不仅仅限于游戏一样。我觉得口音不能滥用，滥用就 ...那就再问一问题了，如果这种形式上出现口音你认为和接近“现实”背离。那用什么方式说话会更接近“现实”。拿电影来举例的话，科幻电影没必要像新现实主义电影一样需要体现环境的真实感，没有现实主义诉求的作品可以在语音这方面不上心。观众或者玩家是不是可以本能的预设这是虚构作品，然后只要他情节上足够真实就可以觉得无所谓了。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>老黑305 发表于 2019-12-17 20:00</span><br>
<span>但事实是，因为虚拟世界它就是虚拟的，你无法证实，也无法证伪</span><br>
<span>你说和地球不搭边的架空世界地人说着黑人 ...</span><br>
<span>我觉得这是娱乐产品的制式生产，电影游戏很多都是。</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>四氢化钠 发表于 2019-12-17 20:23</span><br>
<span>那就再问一问题了，如果这种形式上出现口音你认为和接近“现实”背离。那用什么方式说话会更接近“现实”。 ...</span><br>
<span>我觉得主要是作品提供的怎样的内容。迈克尔贝《变形金刚》里的赛博坦人个个都是披着机械外壳的美国人，有的是白人有的是黑人，有的是cos日本人。本身剧情就有问题，还拿一些黑人段子来填充垃圾时间，就格外刺眼。</span><br>
<span>《巫师3》的英语配音中，大部分角色是英国口音，小部分是其他口音，只有杰洛特和丹德里恩是美国口音，我觉得这个不错。在游戏整体氛围下，英国口音体现出古朴的味道，而既身为旁观者、也带领屏幕前的旁观者浏览故事的杰洛特使用了更大众的美国口音。</span><br>
</p><p><b>四氢化钠: </b><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-17 20:33</span><br>
<span>我觉得主要是作品提供的怎样的内容。迈克尔贝《变形金刚》里的赛博坦人个个都是披着机械外壳的美国人，有 ...</span><br>
<span>那你觉得种族主义黑屁不好那没什么可批评的，你下回一开头就说觉得种族主义黑屁很低俗就好了嘛。</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>四氢化钠 发表于 2019-12-17 21:14</span><br>
<span>那你觉得种族主义黑屁不好那没什么可批评的，你下回一开头就说觉得种族主义黑屁很低俗就好了嘛。 ...</span><br>
<span>我没有系统的做准备，也是想到啥说啥啊……</span><br>
<span>而且不光是种族主义，虽说我讨厌这种，还有娱乐产品制式化生产。电影和游戏都是，没内容不怕，凑点破段子，演员角色在那说点不咸不淡的话，用这种手段来填充时间。好像这种电影越来越多了。</span><br>
</p><p><b>j5g27: </b><br>
<span>整个楼给我看的晕头转向，你举的巫师三这个例子不也是典型的给虚构角色添加口音来体现特色吗？那啥群岛那边所有居民的口音，血与酒里面的法国口音都是给虚拟角色添加背景信息的吧</span><br>
<span>所以对我来说，虚拟角色使用口音来丰富角色的塑造，我是十分赞成的。</span><br>
<span>当然你对于制作方刻板印象下滥用口音的反感这一点，我倒是支持。</span><br>
<span>但是很多涉及地区差异的时候用口音来区分角色背景对我来说可能算不上种族主义，比如假如白人做的某英语为主的游戏里，出现了带浓浓中式发音的中国角色我倒没啥意见，毕竟咱们的剧或者游戏里面也经常出现发音怪异的西域胡人角色</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>j5g27 发表于 2019-12-17 21:35</span><br>
<span>整个楼给我看的晕头转向，你举的巫师三这个例子不也是典型的给虚构角色添加口音来体现特色吗？那啥群岛那边 ...</span><br>
<span>其实我个人不是光讨厌种族主义或者“白皮佬的傲慢”，还讨厌的是娱乐产品制式化生产。</span><br>
<span>没点子了，咋拖时间呢，整个狗屎尿屁段子吧——只不过黑人角色和黑人段子在美国电影里用得比较多，我就拿来举例了。全宇宙都是黑人段子，都在那yo～yo。</span><br>
</p><p><b>四氢化钠: </b><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-17 22:07:39</span><br>
<span>其实我个人不是光讨厌种族主义或者“白皮佬的傲慢”，还讨厌的是娱乐产品制式化生产。</span><br>
<span>没点子了，咋拖时 ...所以大哥你早说清楚你这样想，那前面也不会吵起来弄些无意义讨论。你现在说的这些也没几个人会强烈反对，你说清楚你判明是不是种族歧视的标准，怎么样播片算无聊搞点俏皮话那不是就会正经讨论起来了。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Mimikami: </b><br>
<span>有，看着美少女操着各地日语的方言口音是一件很赏心悦目的事情。（美少女限定 （日语限定</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>lindley: </b><br>
<span>既然口音没必要，那外观也没必要吧，奇幻科幻作品的外观不都是人设的一种偷懒方式么，黑叔叔总是带点幽默，壮汉经常破坏点什么东西，美少女经常弄错点什么被抓走，没必要啊，应该全部画成一样的角色（或者找同一个人饰演）</span><br>
</p><p><b>zzy516232108: </b><br>
<span>星战里也有加加宾克斯啊，并不是所有人都说一口标准英语的。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>thisism: </b><br>
<span>其实看到第2页就知道是咋回事了。</span><br>
<span>整个论点的正反，其实就是政治正确，刻板印象一类东西的度的问题。变性人有权力，那么应该不应该冲击社会弄个新厕所，这样的问题。要么服从原有规则，要么造个新规则。</span><br>
<span>鬼佬搞来搞去，搞气候，搞切/加屌权，声势起来了，大环境在，你不做就被搞，大环境不在，你做就被喷。就这么简单。</span><br>
<span>刻板印象的确有这样那样的问题。然而彻底消除后呢？恐怕各种有象征意义的衣服也会成为目标了。然后是特色建筑，乃至道具名称，最后就成为如今美国佬的现实世界。这又是为了什么呢？哦，消除刻板印象。你的刻板印象会因为游戏不显示就没有吗？美国佬的种族歧视会因为美国政治正确高度发达而不存在吗？答案恐怕是不会。某人的解决方法和美国佬类似，是一种“程序正义”式的方案。然而程序由人设置，程序由人执行，终究是人治，终究大家都知道歧视不仅存在，而且很多很大。</span><br>
<span>那么解决的根本办法呢？那就是都不歧视了。感觉不到歧视的时候，没人会大谈特谈政治正确刻板印象；没有犯罪，自然不需要大量cop。</span><br>
<span>再延申一下，那就更有趣一些。比如，美国犯罪高，一堆cop。一个国家犯罪很低，还要学习，弄一堆cop，那叫毫无意义的东施效颦。</span><br>
<span>鬼佬游戏，中国人就玩个乐子，没有欧美社会的刻板印象，只知道本土刻板印象井盖梗，然而在喜加一的游戏里面并没有井盖梗，你的刻板印象与我何干呢？要闹你们折腾去，打的脑壳开花也行，干我屁事呢？趟这种浑水是袁隆平先生的功劳把。</span><br>
</p><p><b>zyupha: </b><br>
<span>欧美游戏里的不同口音其实跟日式ACG里角色用的不用语尾和语气也差不多吧，都是用来表明角色属性和标签的。可以认为是刻板印象和模板化，也可以单纯看作区分角色用的特色。</span><br>
<span>如果说这不正确，应该避免，可是要怎么做呢，日本人不用特定语尾或语气甚至说不了完整的日本话。现实就是这样，人本就被限制在社会对个人的预设分类下。现实中的偏见和刻板印象都广泛存在，虚拟作品除了在符合大众的习惯思维的同时稍微作出一点先进的姿态外，还能做的到什么呢？</span><br>
<span>还是拿日语举例子吧，指望游戏彻底不利用现实中的刻板印象来塑造角色，就跟指望游戏原创出一套不问性别年龄阶层出身谁都能通用的日语语尾和语气一样，既困难又不是份内的事情。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A3010, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>yayoi801: </b><br>
<span> 本帖最后由 yayoi801 于 2019-12-18 15:18 编辑 </span><br>
<span>可是Apex世界里是有地球的啊</span><br>
<span>Apex比赛的创造者，Titanfall里有出场的Kuben Blisk就是出生地球南非。</span><br>
<span>虽说所有角色都是来自外星集落的，可是IMC的核心体制应该还是在地球上</span><br>
<span>因此人类在移民外星时可能还保留着传承的文化和口音吧，你有看到crypto的故事片里他房间里有韩国国旗吗？</span><br>
<span>还是说专门再去发明外星集落口音比较好？</span><br>
</p><p><b>ybfelix: </b><br>
<span>yayoi801 发表于 2019-12-19 07:12</span><br>
<span>可是Apex世界里是有地球的啊</span><br>
<span>Apex比赛的创造者，Titanfall里有出场的Kuben Blisk就是出生地球南非。 ...</span><br>
<span>话说南非雇佣军这个印象是怎么来的，南非确实出过很多佣兵吗？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1902783[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>游戏中的虚构角色，说话搞那么严重的口音有没有必要？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1902783-1-1.html</link>
      <description>游戏中的虚构角色，说话搞那么严重的口音有没有必要？&#13;
 本帖最后由 一个过路的 于 2019-12-14 23:56 编辑 

在《APEX》时想到这个问题。里面的角色设计有明显参考显示的元素，然后根据这些设计原型的地区给角色安排了说话的口音，这种有必要吗？《星球大战》也没这么离谱的口音啊。
&#13;
世界观里就不存在地球，更别提阿三墨西哥了，一个面貌像现实中日本人的外星朋友说英语有必要也像日本人口音吗？整那么多口音对于我来说只是影响听力，说严重点这不是固有印象吗？《天外世界》就挺好的。
&#13;
我喜欢清晰明确的声音，音效和语音都是。在《战锤全面战争》很喜欢马大师和塞大帝的形象，可是我从不玩蜥蜴人和古墓王，就是因为他们俩一个嘴里有痰、一个说话速度乘以0.7，我听着很难受。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>一个过路的: </b><br>
<span>老黑305 发表于 2019-12-15 21:39</span><br>
<span>对嘛，你也知道这是妥协嘛</span><br>
<span>那架空生物说英语体现的语言，而架空生物说的英语口音体现的是差异，这 ...</span><br>
<span>为啥必须得有口音，有口音干什么，有什么不可替代的神奇功效吗？出身，性格，修养，情绪，有什么是不能通过台词、演出、情节来演绎的？我认为口音的过度使用，不仅不合理，而且不合适。</span><br>
<span>性子烈的人找俄罗斯口音，刁钻别扭的人找英国口音，穷得瑟的人找法国口音，患得患失的小人找印度口音。我已经在一个幻想世界里游历了，如果必须让我通过现实中的一些定式思维才能更好的理解游戏中的设定，这算不算出戏？一个自我欺骗的过程，玩家也好读者也好都是渴望“被骗”的。我已经在跟作者玩过家家了，大家心照不宣，演得认真点别太出戏好不好。</span><br>
<span>而且这种固有印象真的好吗，以后拍一部《太空井盖失窃记》，里面有个说河南话的，案子是不是很容易破了，中冽？</span><br>
</p><p><b>真田安房守: </b><br>
<span>架空的世界观下，要搞这个不是不行，但要求其他方面的地区差异描绘也得跟得上，能让人有一个直观且迅速的判断：这俩人来自不同的地区</span><br>
<span>如果两个人在容貌、衣饰、器用、习惯等，以及两个地区在自然条件、建筑风格等元素上体现不出这种差异感，那么口音的问题不是有没有必要，而是过于突兀了</span><br>
</p><p><b>老黑305: </b><br>
<span> 本帖最后由 老黑305 于 2019-12-15 22:11 编辑 </span><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-15 21:45</span><br>
<span>为啥必须得有口音，有口音干什么，有什么不可替代的神奇功效吗？出身，性格，修养，情绪，有什么是不能通 ...</span><br>
<span>那你不如问问，现实中的方言有什么用，有什么不可替代的神奇功效呢？</span><br>
<span>方言它就是存在，和有没有用无关，那类比到架空世界里的口音也一样。</span><br>
<span>在架空世界的作品里要说有什么作用，那不就是让人直观地了解到，口音不同的这两个人可能出身有很大不同嘛</span><br>
<span>你问为啥不可以不用，那我还问你为啥不可以用、用了有什么坏处呢，很显然有这种违和感的你才是少数不是么</span><br>
<span>大家都在寻找更丰富的表现形式，你却想着用台词、演出、情节来吃遍这个是不是有点固步自封？更何况口音和台词什么的也不冲突啊，我用口音给观众一个第一印象，之后再用台词什么的进一步解释可不可以？或者这只是个小细节不需要补充或为了节奏问题暂时不补充所以只用口音来简单交代一下可不可以？这还能叫演出戏吗？</span><br>
<span>这些和你莫名其妙扯了一大通的所谓“定式思维”没关系啊</span><br>
</p><p><b>ybfelix: </b><br>
<span> 本帖最后由 ybfelix 于 2019-12-15 22:24 编辑 </span><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-15 20:32</span><br>
<span>为啥现实不允许呢？让所有作者都自己完全原创体系，那才是现实不允许，不多此一举也叫显示不允许吗？</span><br>
<span>一 ...</span><br>
<span>现实允不允许的意思指的是有限成本边界下能不能达到给定效果。我希望我家楼下到我公司门口能给我修一条地铁专线，难道是宇宙法则不允许吗？当然是”现实”不允许。口音区分是对一系列现实需求的一个快速，有效，长期通行的附加维度解决手段，可能有几个认同你的人觉得它cringe希望消失，但是游戏写手基本是不会因此就放弃一个有效率的手段。况且有时候一根雪茄就只是一根雪茄，写作者就真的只是设定这个角色说这种口音而已，是个和其它人物特质没有任何挂钩的特性。</span><br>
<span>而且也不存在所谓“没有口音的英语”，这就是另一个话题了</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>老黑305 发表于 2019-12-15 22:05</span><br>
<span>那你不如问问，现实中的方言有什么用，有什么不可替代的神奇功效呢？</span><br>
<span>方言它就是存在，和有没有用 ...</span><br>
<span>你把楼爬一遍吧，你发言中的东西，除了嘲讽外别人都提过了，我也都回答过了。</span><br>
</p><p><b>老黑305: </b><br>
<span> 本帖最后由 老黑305 于 2019-12-15 22:25 编辑 </span><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-15 22:18</span><br>
<span>你把楼爬一遍吧，你发言中的东西，除了嘲讽外别人都提过了，我也都回答过了。 ...</span><br>
<span>你扯了半天度，却是用一个度来规定不同的东西，然后这个度还是你自己来定的</span><br>
<span>说到底你所谓的“回答”简单翻译一下就是”我不喜欢，我觉得不行，所以你不可以这么做”嘛</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>ybfelix 发表于 2019-12-15 22:15</span><br>
<span>现实允不允许的意思指的是有限成本边界下能不能达到给定效果。我希望我家楼下到我公司门口能给我修一条地 ...</span><br>
<span>如果一个设定只不过是一个设定，在整个世界观里是个孤立存在，那就是这个作者画蛇添足、多此一举。</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>老黑305 发表于 2019-12-15 22:23</span><br>
<span>你扯了半天度，却是用一个度来规定不同的东西，然后这个度还是你自己来定的</span><br>
<span>说到底你所谓的“回答 ...</span><br>
<span>你把楼爬完那自然就知道我不是简单说我不喜欢了。我知识水平有限，综合不同作品、不同环境提出我的观点，其中合理与不合理我也都说了。希望你发言能从作品角度出发，而不是单纯针对我个人，不然我操你妈。</span><br>
<span>你说我只是不喜欢，真的有观点不是出自“我喜欢”或者“我不喜欢”吗，有吗？</span><br>
</p><p><b>老黑305: </b><br>
<span> 本帖最后由 老黑305 于 2019-12-15 22:42 编辑 </span><br>
<span>那架空生物说英语体现的语言，而架空生物说的英语口音体现的是差异，这是同一剂药，用的是同一个剂量吗？</span><br>
<span>你允许因妥协在语言上用英语了，却不允许在这基础上以各种英语口音来体现差异和个性，那应该怎么体现呢？</span><br>
<span>为啥不可以用、用了有什么坏处</span><br>
<span>你先回答这几个把，我是没看到你怎么回答了</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>老黑305 发表于 2019-12-15 22:39</span><br>
<span>你先回答这几个把，我是没看到你怎么回答了</span><br>
<span>喏。</span><br>
<img src="https://www.z4a.net/images/2019/12/15/TIM20191215230837.png" title="https://www.z4a.net/images/2019/12/15/TIM20191215230837.png"><br>
<img src="https://www.z4a.net/images/2019/12/15/TIM20191215230736.png" title="https://www.z4a.net/images/2019/12/15/TIM20191215230736.png"><br>
<img src="https://www.z4a.net/images/2019/12/15/TIM20191215230745.png" title="https://www.z4a.net/images/2019/12/15/TIM20191215230745.png"><br>
<img src="https://www.z4a.net/images/2019/12/15/TIM20191215230752.png" title="https://www.z4a.net/images/2019/12/15/TIM20191215230752.png"><br>
<img src="https://www.z4a.net/images/2019/12/15/TIM20191215230813.png" title="https://www.z4a.net/images/2019/12/15/TIM20191215230813.png"><br>
<img src="https://www.z4a.net/images/2019/12/15/TIM20191215231038.png" title="https://www.z4a.net/images/2019/12/15/TIM20191215231038.png"><br>
</p><p><b>老黑305: </b><br>
<span> 本帖最后由 老黑305 于 2019-12-15 23:27 编辑 </span><br>
<span>你能不能别瞎截图，自己整理一下语言？</span><br>
<span>“是不是同一个度？”</span><br>
<span>“怎么体现差异？”</span><br>
<span>“为什么一定不能有？”或“出现口音为啥是百害无一利？”</span><br>
<span>恕我眼拙，我真么没看到你截图里有回答这个问题</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span> 本帖最后由 一个过路的 于 2019-12-15 23:56 编辑 </span><br>
<span>老黑305 发表于 2019-12-15 23:24</span><br>
<span>你能不能别瞎截图，自己整理一下语言？</span><br>
<span>“是不是同一个度？”</span><br>
<span>“怎么体现差异？”</span><br>
<span>能，但没必要。你除了拿香菜脸嘲讽当标点符号用，观点跟之前的其他人相比并不新鲜，我已经都回过了，想看自己找。字到了图上就不认得了么？</span><br>
</p><p><b>老黑305: </b><br>
<span> 本帖最后由 老黑305 于 2019-12-16 00:14 编辑 </span><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-15 23:54</span><br>
<span>能，但没必要。你除了拿香菜脸嘲讽当标点符号用，观点跟之前的其他人相比并不新鲜，我已经都回过了，想看 ...</span><br>
<span>我为什么嘲讽你，不就是因为你的回答全都是牛头不对马嘴？</span><br>
<span>我举些例子吧，你回复我43楼的</span><br>
<span>一个长得像阿三、说话像阿三、文化像阿三的外星人可不就是阿三cos外星人么？</span><br>
<span>你说这样不行，好，那之说阿三口音但其他地方都跟阿三没关系那行不行？是不是又要说“不配套”了？</span><br>
<span>我50楼问你这是不是一个度，如果不能用现实口音体现架空世界的口音差异，那该用什么体现。然后你给我扯一通我根本没说过的“用口音来体现性格、身世是不好的定式思维”，你来告诉我你这个回答跟我说的话有什么关系？</span><br>
<span>我在53楼给你举了一个口音的用法和好处，是在你推崇的台词、演出、情节上更进一步增加细节的，它们并不冲突、矛盾，然后你跟我说你前面已经回答过了叫我自己找。你回答了什么？</span><br>
<span>是“孤立于世界观的设定是多此一举”？你来告诉我，用现实口音表现架空世界里是存在口音差异，进一步体现地域和文化差异，这件事是怎么独立于世界观的？</span><br>
<span>你是不是想说要用契合世界观的口音才是不独立于世界观的？那我就如50楼那样问你，是不是要自创一个口音才行？你怎么解决这个问题，你自己有回答吗？你没回答没法引用，就别精神胜利法，说“自己找”行不？</span><br>
<span>你不喜欢？我多发你几个怎么样？</span><br>
</p><p><b>十六夜镜月: </b><br>
<span>老黑305 发表于 2019-12-16 00:11</span><br>
<span>我为什么嘲讽你，不就是因为你的回答全都是牛头不对马嘴？</span><br>
<span>我举些例子吧，你回复我43楼的</span><br>
<span>你还没发现事实么，这人就是一副我即世界的做派。</span><br>
<span>明显一个接受度的问题，有人能接受有人不能接受而已</span><br>
<span>能接受并理解意图的是我们，不能接受并觉得百害无一利的是他</span><br>
<span>就是这些差异而已，说白了完全是主观观点，没必要试图说服他或者证明啥</span><br>
<span>我上面说了那么多不就证明了他个人“刻薄”这个人格要素了吗，还纠结啥呢</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>老黑305 发表于 2019-12-16 00:11</span><br>
<span>我为什么嘲讽你，不就是因为你的回答全都是牛头不对马嘴？</span><br>
<span>我举些例子吧，你回复我43楼的</span><br>
<span>“你说这样不行，好，那之说阿三口音但其他地方都跟阿三没关系那行不行？是不是又要说“不配套”了？”</span><br>
<span>兄啊你神经啊，我说的就是不要口音，你还给我制定一个“之说阿三口音但其他地方都跟阿三没关系”？</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>十六夜镜月 发表于 2019-12-16 00:16</span><br>
<span>你还没发现事实么，这人就是一副我即世界的做派。</span><br>
<span>明显一个接受度的问题，有人能接受有人不能接受而已</span><br>
<span>能 ...</span><br>
<span>你回来啦，“没必要试图说服他或者证明啥”怎么跟你之前完全不一样，没必要你为啥一句“外星人说英语”车轱辘话跟我说了半宿，今天又不认了？你是手脑分离了还是AI升级了？</span><br>
</p><p><b>老黑305: </b><br>
<span> 本帖最后由 老黑305 于 2019-12-16 01:04 编辑 </span><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-16 00:55</span><br>
<span>“你说这样不行，好，那之说阿三口音但其他地方都跟阿三没关系那行不行？是不是又要说“不配套”了？”</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>那我不就在跟你说口音自有其用处吗？我不就在问你，为什么一定不能用口音吗？</span><br>
<span>我问你，虽然世界观上是存在口音差异，但实际表现上全部角色都是一个口音</span><br>
<span>和用现实口音来表现架空世界的口音差异</span><br>
<span>哪个才是“多此一举”的“独立于世界观的设定”？</span><br>
<span>既然你既说不要用口音，又说设定不能独立于世界观，那不就如我在43楼问你，你是不是不允许架空世界有地域、文化差异？如果你就是这么个意思的话，你跟我举“阿三”的例子说明了什么？</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span> 本帖最后由 一个过路的 于 2019-12-16 01:12 编辑 </span><br>
<span>老黑305 发表于 2019-12-16 01:02</span><br>
<span>那我不就在跟你说口音自有其用处吗？我不就在问你，为什么一定不能用口音吗？</span><br>
<span>我问你，虽然世界观上是存 ...</span><br>
<span>我上面说了啊。</span><br>
<span>如果我要用现实世界的固有印象去理解游戏世界的设定，那不是出戏吗？游戏里的毛人族性子烈，说话好像现实俄罗斯人，那我到底在跟谁对话，毛人族还是俄罗斯人？</span><br>
<span>性子烈的人找俄罗斯口音，刁钻别扭的人找英国口音，穷得瑟的人找法国口音，患得患失的小人找印度口音。我已经在一个幻想世界里游历了，如果必须让我通过现实中的一些定式思维才能更好的理解游戏中的设定，这算不算出戏？</span><br>
<span>而且这种固有偏见真的好吗？以后拍一部《太空井盖失窃记》，里面有个说河南话的，案子是不是很容易破了，中冽？</span><br>
<span>这全是复制的，不知道你眼熟不。</span><br>
<span>为什么你说的就是普世定理，三两句话否决我；我不仅得回答还得解释清楚详细，而且解释了你还根本不看？我是真心来讨论问题的，你要是觉得自己正确就拿出理论说服我好不好。我真的是认真的，你要是再抱着拿我找乐子的心态我真的要操你妈了。</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span> 本帖最后由 一个过路的 于 2019-12-16 01:22 编辑 </span><br>
<span>老黑305 发表于 2019-12-16 01:02</span><br>
<span>那我不就在跟你说口音自有其用处吗？我不就在问你，为什么一定不能用口音吗？</span><br>
<span>我问你，虽然世界观上是存 ...</span><br>
<span>“你是不是不允许架空世界有地域、文化差异？”</span><br>
<span>你神经啊，我都说了有别的表现形式不必非得有口音，你来个架空世界不能有差异？我前面说了很多世界观设定的问题，就是说这个东西可以不考口音来体现。《天外世界》有口音吗？《魔戒》里有吗？《星战》里有吗？</span><br>
<span>为啥你的发言都是基于“架空世界必须有口音”出发的呢，否则你不会这么问啊。有口音就能创作架空世界地域、文化差异，禁止口音就是禁止架空世界的地域、文化差异？这东西咋这么重要呢？</span><br>
</p><p><b>老黑305: </b><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-16 01:07</span><br>
<span>我上面说了啊。</span><br>
<span>如果我要用现实世界的固有印象去理解游戏世界的设定，那不是出戏吗？游戏里的毛人族性子 ...</span><br>
<span>我都跟你说了，你这个定式思维论和我说的话有什么关系？</span><br>
<span>我说你自己的论点存在矛盾，问你是不是不允许架空世界有地域文化差异，你跟我扯定式思维？我这段话有那一部分谈到了哪个口音代表了哪个“印象”“人群”了？</span><br>
<span>你自己理一理你的定式思维论有没有回答</span><br>
<span>“ 我问你，虽然世界观上是存在口音差异，但实际表现上全部角色都是一个口音</span><br>
<span>和用现实口音来表现架空世界的口音差异</span><br>
<span>哪个才是“多此一举”的“独立于世界观的设定”？”这个问题？</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>49楼说得挺好的，want it, do it.</span><br>
<span>你和一些人觉得画蛇添足不恰当，其他人不觉得，OVER。与其这么争还不如直接开投票帖看看。</span><br>
</p><p><b>十六夜镜月: </b><br>
<span>老黑305 发表于 2019-12-16 01:16</span><br>
<span>我都跟你说了，你这个定式思维论和我说的话有什么关系？</span><br>
<span>我说你自己的论点存在矛盾，问你是不是不允许架 ...</span><br>
<span>他都说我是杠精AI了，跟这样一个头铁复读机有啥好聊的，说到底他不接受任何相左意见，也不认为我们是在和他交流这个事情的接受度与合理性，他始终认为不合理，而且问他是不是一定得要托尔金造个语言体系，他也不正面回答</span><br>
<span>明知道这个事情有成本，始终认为是偷懒。他希望这个帖子能获得一片赞同，可是现实和他的理想并不一致</span><br>
</p><p><b>老黑305: </b><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-16 01:11</span><br>
<span>“你是不是不允许架空世界有地域、文化差异？”</span><br>
<span>你神经啊，我都说了有别的表现形式不必非得有口音，你来 ...</span><br>
<span>我不就在53楼跟你说了，口音是在台词等手段上的补充，二者并不矛盾吗？</span><br>
<span>有地域文化差异却不允许有口音差异，你自己想想这个合不合逻辑？然后不能用现实口音差异来体现架空世界口音差异，那不就是你说的“独立于世界观的设定”吗？这不就是缺少细节吗？</span><br>
<span>你是不是又想说有地域文化差异就一定有口音差异是一种不好的定式思维？。那我告诉你，外星人、未来人类云云架空物种会用“语言”交流本身就是定式思维和模板，你是不是不给用？</span><br>
<span>然后你是不是又要扯“抛开剂量谈药剂？”那我就只说了，这个度大众觉得没问题，你觉得有问题，你算老几</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>老黑305 发表于 2019-12-16 01:16</span><br>
<span>我都跟你说了，你这个定式思维论和我说的话有什么关系？</span><br>
<span>我说你自己的论点存在矛盾，问你是不是不允许架 ...</span><br>
<span>“虽然世界观上是存在口音差异，但实际表现上全部角色都是一个口音”</span><br>
<span>为啥你的发言都是基于“架空世界必须有口音”出发的呢，否则你不会这么问啊。有口音就能创作架空世界地域、文化差异，禁止口音就是禁止架空世界的地域、文化差异？这东西咋这么重要呢？</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>十六夜镜月 发表于 2019-12-16 01:23</span><br>
<span>他都说我是杠精AI了，跟这样一个头铁复读机有啥好聊的，说到底他不接受任何相左意见，也不认为我们是在和 ...</span><br>
<span>原来对架空世界的塑造，必须有口音，否则就得原创语言文字，不然就不能塑造架空世界，你是真牛逼啊。</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span> 本帖最后由 一个过路的 于 2019-12-16 01:42 编辑 </span><br>
<span>老黑305 发表于 2019-12-16 01:24</span><br>
<span>我不就在53楼跟你说了，口音是在台词等手段上的补充，二者并不矛盾吗？</span><br>
<span>有地域文化差异却不允许有口音差 ...</span><br>
<span>——“有地域文化差异却不允许有口音差异，你自己想想这个合不合逻辑？然后不能用现实口音差异来体现架空世界口音差异，那不就是你说的“独立于世界观的设定”吗？这不就是缺少细节吗？”</span><br>
<span>且不说生活方式，单单这个说话啊，兽人的粗旷算不算差异，精灵的冷傲算不算差异，怪兽种族的低吼嚎叫算不算差异，用不着非得套现实口音啊。我认为套现实口音有出戏的问题，你认为没有，那就算了。</span><br>
<span>——“你是不是又想说有地域文化差异就一定有口音差异是一种不好的定式思维？。那我告诉你，外星人、未来人类云云架空物种会用“语言”交流本身就是定式思维和模板，你是不是不给用？”</span><br>
<span>我说的定式思维，是虚构作品套用了现实中的定式思维，如俄罗斯人性子烈、河南人偷井盖，我认为这个既出戏，现实也不好，因为性格可以用别的手段来表达，加深固有印象不好。至于第二个观点，这是滑坡谬误。</span><br>
<span>——然后你是不是又要扯“抛开剂量谈药剂？”那我就只说了，这个度大众觉得没问题，你觉得有问题，你算老几。</span><br>
<span>首先，这句话是周总理对某些国家干部说的，不要用郑智力量压迫民众呼声，你用在这里不对劲。而且现在不是大家都表达观点，而是我表达了观点，你们要弄死我的问题。</span><br>
</p><p><b>十六夜镜月: </b><br>
<span>我觉得版主可以开始干活了</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>十六夜镜月 发表于 2019-12-16 01:41</span><br>
<span>我觉得版主可以开始干活了</span><br>
<span>智械危机？</span><br>
</p><p><b>老黑305: </b><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-16 01:39</span><br>
<span>——“有地域文化差异却不允许有口音差异，你自己想想这个合不合逻辑？然后不能用现实口音差异来体现架空 ...</span><br>
<span>你一面说定式思维不好，然后又举了精灵和兽人在形象上的定式思维，你这人真的有意思</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span> 本帖最后由 一个过路的 于 2019-12-16 01:54 编辑 </span><br>
<span>老黑305 发表于 2019-12-16 01:47</span><br>
<span>你一面说定式思维不好，然后又举了精灵和兽人在形象上的定式思维，你这人真的有意思</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus...</span><br>
<span>“我说的定式思维，是虚构作品套用了现实中的定式思维，如俄罗斯人性子烈、河南人偷井盖，我认为这个既出戏，现实也不好，因为性格可以用别的手段来表达，加深固有印象不好。”</span><br>
<span>我不认识兽人和精灵，实际上也不认识俄罗斯人、英国人、法国人和印度人，但我真的是河南人。我不偷井盖，也不喜欢美国刻意营造的“高级脸”黄种人。之所以拿俄罗斯人举例子，一个是比较直观，另外可能还有我老家在黑龙江的缘故在里面，东北人也总被说动不动就拿刀开片。</span><br>
</p><p><b>十六夜镜月: </b><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-16 01:43</span><br>
<span>智械危机？</span><br>
<span>编辑功能真好用是吧</span><br>
</p><p><b>Endle: </b><br>
<span>pgain2004 发表于 2019-12-15 00:47</span><br>
<span>“一个面貌像现实中日本人的外星人带日本口音”，这不是设计角色时参考了某些地域文化元素，于是干脆做全套 ...</span><br>
<span>我觉得是一种合理的偷懒。创作者和观众共同偷懒。在一个架空的世界中，描绘出人类（外星人）的文化、习俗的多样性，并让大家可以把对日本人的刻板印象代入到架空作品中</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>十六夜镜月 发表于 2019-12-16 02:08</span><br>
<span>编辑功能真好用是吧</span><br>
<span>你是不是以为，我对他爆粗了，后来又怂了？</span><br>
<span>他说“你算老几”，我一开始以为他在挑衅，所以骂了回去。仔细想想，他可能是在复读周总理的“人民喜欢你不喜欢你算老几”，所以我编辑了，在这个基础上写了新的回复。</span><br>
<span>要爆粗我早爆了，楼里搜一下“操你妈”三个字，好几个呢都没编辑，举报去吧。</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>Endle 发表于 2019-12-16 02:12</span><br>
<span>我觉得是一种合理的偷懒。创作者和观众共同偷懒。在一个架空的世界中，描绘出人类（外星人）的文化、习俗 ...</span><br>
<span>偷懒，然而有效。</span><br>
<span>我觉得上面的争论是在“有没有必要”、”应不应该“以及”可不可以“之间不断跳跃，变得相当无趣了。</span><br>
</p><p><b>十六夜镜月: </b><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-16 02:13</span><br>
<span>你是不是以为，我对他爆粗了，后来又怂了？</span><br>
<span>他说“你算老几”，我一开始以为他在挑衅，所以骂了回去。仔 ...</span><br>
<span>对，都是你自己说的，我们在和你讲道理，你在马哲法克，还说我杠精AI，自己却从头到尾在复读</span><br>
<span>接受不了别人“能接受架空世界带口音”的设定，稍微说点“带口音没问题”的言论就被你歪成是“有必要且必须”</span><br>
<span>我不知道是你暴躁还是我暴躁</span><br>
<span>一开始我确实是用反问在类比你抛出来的问题，你可以说我YYGQ，但是成不了职责我杠你的证据。</span><br>
<span>来来去去你都在复读自己的观点，别人的言论在你的眼中都成了“忽略剂量谈毒性”</span><br>
<span>艺术创作这种事情每个人态度都不一样，就拿科幻来说，有“太空歌剧”“蒸汽朋克”“赛博朋克”等等流派差异，是不是非得“星际歌剧”才是正统，亦或者“蒸汽朋克”才是本源呢？</span><br>
<span>接受不了艺术的多样性，那就选择自己能接受的部分，而不是强求被人拒绝你不接受的事务，毕竟每个人的知识体系不一样，你接受不了我没说是错的，只是觉得这样的高压要求并不是我的观点，如此而已</span><br>
<span>我是杠精AI，你是头铁复读，本没啥交集。。。</span><br>
</p><p><b>Endle: </b><br>
<span>pgain2004 发表于 2019-12-16 02:16</span><br>
<span>偷懒，然而有效。</span><br>
<span>我觉得上面的争论是在“有没有必要”、”应不应该“以及”可不可以“之间不断跳跃，变 ...</span><br>
<span>“必要” “应该” “可以” 之间的界限非常的模糊。毕竟世界观设定还是要为讲故事服务的。拍一部科幻电影，里面对外星生物的设定是完全架空的，进电影院之前，所有人发一本厚厚的设定集——这种场景根本就不现实。</span><br>
<span>同样是让主角说日式口音的架空作品，有的会让人感觉 『这就是劣质的日本武士电影套了个科幻皮』 有的则会让人觉得故事很精彩，借由口音感觉到了主角与周围人的隔阂。这是创作者水平的问题，而不是该不该用这个手段</span><br>
</p><p><b>tamatama: </b><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-16 01:39</span><br>
<span>——“有地域文化差异却不允许有口音差异，你自己想想这个合不合逻辑？然后不能用现实口音差异来体现架空 ...</span><br>
<span>以生活方式来说，如果是住在城市日，理论上差距不大。尤其是南方几个十里乡音的地方，上海人和苏州人，你觉得他们的生活方式区别大还是方言区别大？</span><br>
<span>就像上面提到的口音是为了表现出“差异”，算是一种特征。反过来说如果播放一段语音，你是怎么猜测声音主人从哪来的？是根据他的语气粗犷、冷漠与否还是根据他的口音。一段娘娘腔的毛子味英语，你会觉得他是哪国人？一声铿锵有力的“阿拉”你会觉得哪个地方的人？至少我会觉得分别是俄罗斯人，上海人。</span><br>
<span>你提到的生活方式，性格这些并不能很好的概括出地区差异。一个土生土长的四川人并不一定喜欢吃辣，一个从小喜欢吃辣的也不一定是四川人。但一个从小就一直在四川地区生活的人口音基本不可能带东北口音。</span><br>
</p><p><b>仲雪春山: </b><br>
<span>其实LZ就是觉得直接用象征刻板印象的符号（这里是“口音”）去表现一个形象偷懒吧。</span><br>
<span>我觉得一个是成本问题吧，制作的时候主次之分，游戏除了剧情人物之外，还要实现游戏性和程序上的完善，其中不同的制作者心里剧情排名都不一定都靠前，更不用说剧情里某需要偶尔记住用过就忘的工具配角，口音事实上跟你说的借鉴衣着造型一样，都是刻板印象套用的一个部分。我觉得是合理偷懒。</span><br>
<span>而且人们本身认知事物的时候就是有刻板印象（标签化）的方式，可以减少处理事务需要的时间，同时一个印度脸大哥一个日本脸大哥都用标准英语或者不符合我刻板印象的语言，我需要处理记忆的时间也会变长，这在玩游戏中是不是必要的会不会影响游戏体验也会因人而异吧，也是游戏制作者的考虑方面吧。</span><br>
<span>说到底口音就是一个侧面，如果愿意塑造，游戏需要塑造到那个程度，夸张点说那即使是比邻星上的日式艺妓讲日式英语，也可以是抽烟喝酒杀人放火一言不合砍死人的暴躁老姐啦。</span><br>
</p><p><b>茛菪: </b><br>
<span>非常有必要。像某些游戏那样全员加州中产白皮的腔调说话，我会想吐。</span><br>
<span>听力不行不要怪游戏。</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span> 本帖最后由 一个过路的 于 2019-12-16 04:11 编辑 </span><br>
<span>十六夜镜月 发表于 2019-12-16 02:24</span><br>
<span>对，都是你自己说的，我们在和你讲道理，你在马哲法克，还说我杠精AI，自己却从头到尾在复读</span><br>
<span>接受不了别 ...</span><br>
<span>你神经啊，我的观点从头至尾是不变的，面对相同的问题我的回答自然也是一样的，不复制粘贴怎么办，换个姿势再来一次？凭什么你复读就是有理，我复读就是有病。</span><br>
<span>从头至尾你有什么有效话语吗？远的不说了，就你现在这段，一句囫囵话没有，来来回回就是“多样性”，全是结论。凭什么你就可以直接抛结论，我还非得接受，我反驳时提出理由就是我暴躁？来来回回这么多人这么多次，谁不暴躁，你？</span><br>
<span>既然艺术有多样性，凭什么我认为有问题就是我自己有问题，就是我钓鱼？</span><br>
<span>你自己想想，你从头至尾都在说我错，你有针对我的理由反驳过，哪怕我的理由是错的你说出来啊。是我接受不了你们，还是你自持理论正确想消灭我？</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span> 本帖最后由 一个过路的 于 2019-12-16 04:13 编辑 </span><br>
<span>tamatama 发表于 2019-12-16 02:27</span><br>
<span>以生活方式来说，如果是住在城市日，理论上差距不大。尤其是南方几个十里乡音的地方，上海人和苏州人，你 ...</span><br>
<span>楼太长，说得太多了，有点说远了。一个土生土长的四川人会不会喜欢吃辣我不知道，我说的是土生土长的外星人讲川普的问题。</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>茛菪 发表于 2019-12-16 03:00</span><br>
<span>非常有必要。像某些游戏那样全员加州中产白皮的腔调说话，我会想吐。</span><br>
<span>听力不行不要怪游戏。 ...</span><br>
<span>你看各国各语言的译制片想吐吗？</span><br>
</p><p><b>茛菪: </b><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-16 04:08</span><br>
<span>你看各国各语言的译制片想吐吗？</span><br>
<span>首先我不看译制片。</span><br>
<span>其次我不觉得这跟你主楼的问题有任何联系。</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span> 本帖最后由 一个过路的 于 2019-12-16 04:26 编辑 </span><br>
<span>茛菪 发表于 2019-12-16 04:13</span><br>
<span>首先我不看译制片。</span><br>
<span>其次我不觉得这跟你主楼的问题有任何联系。</span><br>
<span>不只是译制片，我从小到大，接触了很多各种各样的作品，哪怕是现实题材，它们中绝大部分都没有刻意采用什么口音啊。我觉得口音能解决的一些问题，不用口音一样能解决，而且成功的例子非常非常多。为什么没有采用口音就想吐呢？</span><br>
</p><p><b>茛菪: </b><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-16 04:21</span><br>
<span>我从小到大，接触了很多各种各样的作品，它们中绝大部分都没有刻意采用什么口音啊。我觉得口音能解决的一 ...</span><br>
<span>因为加州中产白皮毫无“幻想”感，不管是科幻还是奇幻都不行。而这个文化群体从文化上也没有有趣之处，来点外国口音，不仅exotic，而且自带的一些文化底蕴也方便写出稍微不那么白开水的角色。</span><br>
<span>所以能用口音就解决的问题，为什么不用呢？</span><br>
<span>至于大家都是宇宙人/避难所居民/奇幻生物为什么有口音，当然这就是偷懒跟刻板印象。不过除了避难所不好洗地之外其他的理解为作品世界跟现实一样有相对孤立的民族聚居地就好了。</span><br>
</p><p><b>tsubasa9: </b><br>
<span>那你倒是提个意见呗</span><br>
<span>做成外星语你也听不懂, 也没法谈口音了</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span> 本帖最后由 一个过路的 于 2019-12-16 05:46 编辑 </span><br>
<span>tsubasa9 发表于 2019-12-16 04:43</span><br>
<span>那你倒是提个意见呗</span><br>
<span>做成外星语你也听不懂, 也没法谈口音了</span><br>
<span>不管什么语种，正常说话就好了啊……靠台词和演员的演绎，足够展现一个活灵活现的世界了，成功的例子好多好多呢。</span><br>
</p><p><b>旋转吃草: </b><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-14 22:40</span><br>
<span>“为什么你能接受外星人说地球英语却接受不了外星人操地球口音说英语呢？”</span><br>
<span>我白说了是不是，我说了一整 ...</span><br>
<span>魔戒的电影是有口音的</span><br>
</p><p><b>tamatama: </b><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-16 04:07</span><br>
<span>楼太长，说得太多了，有点说远了。一个土生土长的四川人会不会喜欢吃辣我不知道，我说的是土生土长的外星 ...</span><br>
<span>我说的是我能区分出四川口音，东北口音，长沙口音的外星人来自不同的区域，但同口音，不同语气、遣词（例如语速快慢，敬语使用与否，嗓门大小）并不能立即判断。</span><br>
</p><p><b>citrus: </b><br>
<span>pandakun 发表于 2019-12-15 18:24</span><br>
<span>血源英配是什么口音？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>各人不同，有英有美。例如人偶就是带点斯拉夫人说英语的口音。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1902783[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>游戏中的虚构角色，说话搞那么严重的口音有没有必要？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1902783-1-1.html</link>
      <description>游戏中的虚构角色，说话搞那么严重的口音有没有必要？&#13;
 本帖最后由 一个过路的 于 2019-12-14 23:56 编辑 

在《APEX》时想到这个问题。里面的角色设计有明显参考显示的元素，然后根据这些设计原型的地区给角色安排了说话的口音，这种有必要吗？《星球大战》也没这么离谱的口音啊。
&#13;
世界观里就不存在地球，更别提阿三墨西哥了，一个面貌像现实中日本人的外星朋友说英语有必要也像日本人口音吗？整那么多口音对于我来说只是影响听力，说严重点这不是固有印象吗？《天外世界》就挺好的。
&#13;
我喜欢清晰明确的声音，音效和语音都是。在《战锤全面战争》很喜欢马大师和塞大帝的形象，可是我从不玩蜥蜴人和古墓王，就是因为他们俩一个嘴里有痰、一个说话速度乘以0.7，我听着很难受。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>一个过路的: </b><br>
<span>游戏中的虚构角色，说话搞那么严重的口音有没有必要？</span><br>
<span> 本帖最后由 一个过路的 于 2019-12-14 23:56 编辑 </span><br>
<span>在《APEX》时想到这个问题。里面的角色设计有明显参考显示的元素，然后根据这些设计原型的地区给角色安排了说话的口音，这种有必要吗？《星球大战》也没这么离谱的口音啊。</span><br>
<span>世界观里就不存在地球，更别提阿三墨西哥了，一个面貌像现实中日本人的外星朋友说英语有必要也像日本人口音吗？整那么多口音对于我来说只是影响听力，说严重点这不是固有印象吗？《天外世界》就挺好的。</span><br>
<span>我喜欢清晰明确的声音，音效和语音都是。在《战锤全面战争》很喜欢马大师和塞大帝的形象，可是我从不玩蜥蜴人和古墓王，就是因为他们俩一个嘴里有痰、一个说话速度乘以0.7，我听着很难受。</span><br>
</p><p><b>十六夜镜月: </b><br>
<span>电影中的虚构角色，说话搞那么严重的口音有没有必要？</span><br>
<span>鱼不是这么钓的，再说了，游戏中的虚构外星人，说英语有没有必要？以及霍金当年的机械语音带美国口音有没有必要？</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>十六夜镜月 发表于 2019-12-14 19:11</span><br>
<span>电影中的虚构角色，说话搞那么严重的口音有没有必要？</span><br>
<span>鱼不是这么钓的，再说了，游戏中的虚构外星人，说英 ...</span><br>
<span>你好歹说说“电影中的虚构角色”来自什么电影，什么设定，这角色是谁，什么背景，然后再说有没有必要。</span><br>
<span>这些游戏里根本不存在地球，为了多样性，设计角色时参考显示国家和民族要素没有问题，口音有什么必要。一方水土养一方人，游戏里也没这个设定，白费力气还不好听。</span><br>
<span>钓鱼钓鱼，啥都是钓鱼，到底是我拿着预感还是你自己饿了上网找鱼饵吃，看啥都是鱼饵。</span><br>
</p><p><b>瓜苗乐章: </b><br>
<span>像ow那种另一个地球作为背景，搞点口音可以，架空世界就不必了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI SEA-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span> 本帖最后由 Solid/Liquid 于 2019-12-14 19:41 编辑 </span><br>
<span>基地系列</span><br>
<span>谢顿“浓重的赫利肯口音”</span><br>
<span>盖尔多尼克“乡下口音”</span><br>
<span>印象中基地边缘里提过端点星有口音，也可能是我记错</span><br>
<span>普芮姆帕佛也有口音</span><br>
<span>感觉口音是老派架空世界作者经常用的一个小手法...</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>Solid/Liquid 发表于 2019-12-14 19:35</span><br>
<span>基地系列</span><br>
<span>谢顿“浓重的赫利肯口音”</span><br>
<span>盖尔多尼克“乡下口音”</span><br>
<span>这种设定也有塑造角色的作用吧，《沉默的羔羊》里史达琳有口音，综合起来一个乡下出身、不服输又自卑的女人立起来了。</span><br>
</p><p><b>死亡之夜: </b><br>
<span>“游戏里的虚拟人物用语言来交流有没有必要”</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>死亡之夜 发表于 2019-12-14 20:07</span><br>
<span>“游戏里的虚拟人物用语言来交流有没有必要”</span><br>
<span>认真的说，这个牵扯到创作成本，以及创作者想要的表达方式。</span><br>
</p><p><b>diodio233: </b><br>
<span>地铁：？</span><br>
</p><p><b>哈罗: </b><br>
<span>按你这逻辑，游戏人物都没必要长的像地球人</span><br>
</p><p><b>Austaras: </b><br>
<span>这是在篇幅和作者水平有限的情况下给人物添加特色的廉价方法，不知有什么问题</span><br>
</p><p><b>citrus: </b><br>
<span>我判断一个游戏英配好不好，一大依据就是对角色的口音上不上心</span><br>
<span>例如血源、巫师三、瘟疫传说的英配就很好，只狼的就不行。</span><br>
</p><p><b>acg_gyanc: </b><br>
<span>这些做法本来就是为了突出角色性格特点的，让人物与众不同。游戏不可能做成让你扮演现实中的平凡无奇的自己吧</span><br>
</p><p><b>moleslord: </b><br>
<span>英语一般来说是我们的第三语言，敏感度当然没那么高。</span><br>
<span>如果是中文的话，普通话很容易没感觉，但是用东北话、四川话或者粤语一下就有内味儿了。</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span> 本帖最后由 一个过路的 于 2019-12-14 20:50 编辑 </span><br>
<span>diodio233 发表于 2019-12-14 20:21</span><br>
<span>地铁：？</span><br>
<span>你弱智啊，《地铁》里的角色不是地球人，不是俄国人？为啥我说《APEX》不提《文明》？</span><br>
<span>为啥你们几个连抬杠的思路都一样，他杠完你杠，前仆后继绵绵不绝，你们是一个系统的脚本？</span><br>
</p><p><b>十六夜镜月: </b><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-14 20:39</span><br>
<span>你弱智啊，《地铁》里的角色不是地球人，不是俄国人？为啥我说《APEX》不提《文明》？</span><br>
<span>为啥你们几个连抬 ...</span><br>
<span>不是抬杠思路一致，而是你的言论本来就有这样基本问题</span><br>
<span>我不抬杠地和你说，就照APEX里的人设，非地球人的智人生物，拥有自己的语言体系合不合理？</span><br>
<span>自己语言体系下有多个方言分支合不合理？这样产生口音差别合不合理？</span><br>
<span>为了玩家代入接受，转化为英文普通话（通用语）行不行？为了表现人物的地区民族差异对位加入英文圈的方言以示区别有没有必要？如果你要描写一个全说标准语言的木得感情的外星机器，那确实木得必要，但是即便是机器人，都有瓦力伊芙小吵闹BB8等型号差异，为了用户读者观众能理解皮卡丘都讲东北口了，有没有必要我不知道，至少我能理解这样设计的意义。</span><br>
</p><p><b>ゆい: </b><br>
<span>titanfall的世界观下有地球 谢谢</span><br>
</p><p><b>kaolimadepi: </b><br>
<span>看字幕玩家并不觉得口音对游戏过程造成困扰</span><br>
</p><p><b>ybfelix: </b><br>
<span>Apex的口音除了塑造人设，还为了让你在混乱中分清楚是谁在说话啊，本身不是剧情游戏，具体说的什么又不是特别重要，听个意思就行了。尤其我这种音盲又非母语的，口音差异大一点听起来很方便。甚至你都不需要会英语，多来几遍也能听出来比如Pass me dat sugaa是Lifeline开奶了。</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span> 本帖最后由 一个过路的 于 2019-12-14 21:28 编辑 </span><br>
<span>十六夜镜月 发表于 2019-12-14 21:09</span><br>
<span>不是抬杠思路一致，而是你的言论本来就有这样基本问题</span><br>
<span>我不抬杠地和你说，就照APEX里的人设，非地球人的 ...</span><br>
<span>有口音性，有口音的目的是什么？</span><br>
<span>《地铁》有口音是因为游戏背景发生在俄罗斯，《沉默的羔羊》史达琳有口音是塑造角色性格的一环。《APEX》本身设计角色从现实里拿元素可以理解，完全原创太难了。连口音都抄是为了啥，阿三口音的角色真的生活在一个类阿三的星球？那这人干嘛不是个地球印度人呢？</span><br>
<span>一个非地球人，说话带地球口音，这不是作品本身塑造的差异化，是我们从现实出发自己脑补成的差异化，这怎么能给一个虚构作品增加代入感呢，我看是破坏代入感才对。</span><br>
</p><p><b>十六夜镜月: </b><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-14 21:26</span><br>
<span>有口音性，有口音的目的是什么？</span><br>
<span>《地铁》有口音是因为游戏背景发生在俄罗斯，《沉默的羔羊》史达琳有口 ...</span><br>
<span>回归到根本问题啊，一个非地球人将英语本身就是一件很奇怪的事情</span><br>
<span>OK，咱们补充设定，用了翻译器，这个翻译器很牛逼，外星高科技么，可以镜像对位地球口音，好巧不巧就把他们口音对位成阿三口音了。</span><br>
<span>成了，无非就是证明，这个外星人即便是在他们星球也不是普通话语言地区的人（丫的就不是北京人儿）。</span><br>
<span>还是回到一开始，我确实不知道制作方本身的意图，但是在我看来，可以表达到这一层含义，尤其是我到现在都不怎么会听的德州口音，在美国语言体系下尤其有梗</span><br>
</p><p><b>ybfelix: </b><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-14 21:26</span><br>
<span>有口音性，有口音的目的是什么？</span><br>
<span>《地铁》有口音是因为游戏背景发生在俄罗斯，《沉默的羔羊》史达琳有口 ...</span><br>
<span>那如果让一个外星印度人说日本口音英语，岂不是更加令人混乱，毕竟他们是外星人，我们玩家还是当代地球人，大部分接受不了。如果你的意思是，那要么大家都别说方言了，尽量讲“英语普通话”吧（whatever it means)，那对不起，估计也做不到，口音这个工具在人设上太好用了，愿意认同你的理念去放弃它的写手恐怕很少</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span> 本帖最后由 一个过路的 于 2019-12-14 21:56 编辑 </span><br>
<span>十六夜镜月 发表于 2019-12-14 21:31</span><br>
<span>回归到根本问题啊，一个非地球人将英语本身就是一件很奇怪的事情</span><br>
<span>OK，咱们补充设定，用了翻译器，这个翻 ...</span><br>
<span>外星人说英语，跟奇幻作品里沙漠国家穿包头长袍、骑士阶级的国家看着像法兰西一样，是无法完全原创的前提下对现实的照搬和妥协。</span><br>
<span>我说他们偷懒偷得不对头，你非得说对头而且大对而特对，那你说，一个人长得像阿三，说话像阿三，非说这是个外星人，这效果究竟怎么样？一方水土养一方人，如果像你所说他生活的环境也跟印度差不多，口音合理，那都这样了不就是印度人cos外星人吗？</span><br>
</p><p><b>十六夜镜月: </b><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-14 21:53</span><br>
<span>外星人说英语，跟奇幻作品里沙漠国家穿包头长袍、骑士阶级的国家看着像法兰西一样，是无法完全原创的前提 ...</span><br>
<span>= =按照道理来讲，完全无口音才是偷懒</span><br>
<span>那按照你的想法，包头长袍穿得，阿拉伯口音不能有咯，为什么你能接受外星人说地球英语却接受不了外星人操地球口音说英语呢？</span><br>
<span>另外，我草拿过来没说这个事情对头而且大对头，只是觉得这个点我能接受，而且奇怪接受不了的到底是秉持着怎样的一种刻薄观点而已</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>十六夜镜月 发表于 2019-12-14 22:08</span><br>
<span>= =按照道理来讲，完全无口音才是偷懒</span><br>
<span>那按照你的想法，包头长袍穿得，阿拉伯口音不能有咯，为什么你能接 ...</span><br>
<span>“为什么你能接受外星人说地球英语却接受不了外星人操地球口音说英语呢？”</span><br>
<span>我白说了是不是，我说了一整页“度”的问题，你现在还在外星人为啥说英语，你还说你不是抬杠？</span><br>
<span>我为啥说语音不说外形，说口音不说语种，说《APEX》不说《地铁》《文明》，你没看懂啊。</span><br>
<span>我的观点说得很明白了，这种“偷懒”手段各种艺术作品都在用，但也有不用的如《魔戒》。我就是刻薄，这一点你早明白了，你根本就是跑来说服我不要坚持自己观点的。</span><br>
</p><p><b>十六夜镜月: </b><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-14 22:40</span><br>
<span>“为什么你能接受外星人说地球英语却接受不了外星人操地球口音说英语呢？”</span><br>
<span>我白说了是不是，我说了一整 ...</span><br>
<span>那不就结了，我觉得这个度我能接受，还能从里面感受乐趣，你不能，那就单纯是个人差异而已。</span><br>
<span>不过我也只是在几次交流中才知道你刻薄的</span><br>
<span>另外，你都挂了TAG还怕这点杠，何况我还没杠</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span> 本帖最后由 一个过路的 于 2019-12-14 23:58 编辑 </span><br>
<span>十六夜镜月 发表于 2019-12-14 22:52</span><br>
<span>那不就结了，我觉得这个度我能接受，还能从里面感受乐趣，你不能，那就单纯是个人差异而已。</span><br>
<span>不过我也只 ...</span><br>
<span>上来说我钓鱼，20多楼我要是不制止你还在那扯外星人说英语，还口口声声自己不抬杠。我主楼就说了我觉得有问题，你非得说没问题，半宿了没说服我得出个结论我刻薄。</span><br>
<span>业界都在偷懒，就你觉得偷懒要高举；不止一个人抬杠，就你说自己没抬杠，还重复好多次。</span><br>
</p><p><b>lyc90716: </b><br>
<span>客观上怎么做是厂商的事，但是就我来说，口音分别对于区别角色带入氛围或者增加多元性趣味性都有必要</span><br>
<span>对于apex，我觉得角色口音是这游戏的一大加分点，lifeline的莫桑比克here火到做出rap视频，除了莫桑比克的梗以外就是因为她口音魔性。而且作为一个团队游戏，角色语音辨识度高也更易于判断状况。而且这游戏正好只有英语配音在这部分表现最好，其他比如中配日配都差了很多意思。</span><br>
<span>对于战锤，这个我觉得可能有喜好问题，蜥蜴人我根本没听出它说哪国语言，但是我也不需要听懂他说得啥，吼就完事了，因为本来就是这样的种族。同理像鼠人也是，如果放到正常说话里比较就是欠打，但是因为是鼠人我觉得超带感，而且鼠人口癖传播这么广也能表明不止我这么觉得。</span><br>
<span>总之口音区别就是要那个feel</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>lyc90716 发表于 2019-12-14 23:43</span><br>
<span>客观上怎么做是厂商的事，但是就我来说，口音分别对于区别角色带入氛围或者增加多元性趣味性都有必要</span><br>
<span>对于a ...</span><br>
<span>古墓王蜥蜴人鼠人那种也不是口音啊，是异化的怪兽音，怎么配都无所谓。</span><br>
</p><p><b>sandro: </b><br>
<span>感觉有特色挺好的啊</span><br>
</p><p><b>十六夜镜月: </b><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-14 23:20</span><br>
<span>上来说我钓鱼，20多楼我要是不制止你还在那扯外星人说英语，还口口声声自己不抬杠。我主楼就说了我觉得有 ...</span><br>
<span>对，因为你用一个大众目前都接受的设定方案撤出来开贴，我的第一反应肯定是钓鱼咯。</span><br>
<span>第二，外星人说话带口音和外星人说英语本来就是一个层面的问题，我扯这个有什么问题。</span><br>
<span>第三，你觉得有问题，我觉得没问题，实际有没有问题要不要开个投票看看？</span><br>
<span>第四，个人感觉得问题没办法说服很正常，你对于这一点确实刻薄，人人都跟托尔金一样是语言学家生造语言算了</span><br>
<span>第五，你觉得偷懒，我觉得相对没口音的正英语来相比算是勤劳的了，还是难道人人都跟托尔金一样是语言学家生造语言</span><br>
<span>我从第一楼就在和你讲道理了，你非得说我抬杠。。。难道语气差点表述自己意见就是抬杠？难道和你意见向佐就是抬杠？那按照你这标准，对，那我在你眼中就是在抬杠了，这我就没得说了。</span><br>
<span>自己即世界肯定是最牛逼的呀</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span> 本帖最后由 一个过路的 于 2019-12-15 00:51 编辑 </span><br>
<span>十六夜镜月 发表于 2019-12-15 00:21</span><br>
<span>对，因为你用一个大众目前都接受的设定方案撤出来开贴，我的第一反应肯定是钓鱼咯。</span><br>
<span>第二，外星人说话带 ...</span><br>
<span>“外星人说话带口音和外星人说英语本来就是一个层面的问题”，我跟你说了，是无法完全原创的前提下对现实的照搬和妥协，是“度”的问题，知道啥叫抛开剂量谈毒性吗？还他妈扯这句话，洋洋洒洒回这么多，仔细一看全是车轱辘话，看来我是真的白说啦，行，我也不跟你好好说了。</span><br>
<span>根本没有外星人，那是游戏瞎编的，你跟我说“外星人说话带口音和外星人说英语本来就是一个层面的问题”根本就是放屁。</span><br>
<span>“我从第一楼就在和你讲道理了”，放屁，你讲什么道理了。一边说我钓鱼，一边还是说外星人说英语，车轱辘话绕来绕去把自己绕迷糊了，自己说啥都忘了？你真是抬杠脚本？</span><br>
<img src="https://www.z4a.net/images/2019/12/15/TIM20191215004928.png" title="https://www.z4a.net/images/2019/12/15/TIM20191215004928.png"><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span> 本帖最后由 pgain2004 于 2019-12-15 00:49 编辑 </span><br>
<span>“一个面貌像现实中日本人的外星人带日本口音”，这不是设计角色时参考了某些地域文化元素，于是干脆做全套，让人们更清晰它就是来自那的么。换个角度，反过来，这就是把日本角色外星人化。</span><br>
<span>至于有没有必要……得看这种口音造成的听读障碍影响程度如何吧，如果来来去去都是那几句，很快就能记忆分辨，那么口音本身也会成为标识，个人觉得算加分项。但如果像极乐迪斯科里某对话全大写的人那样，相当影响可读性，相关对话还多，就成了扣分项。</span><br>
<span>native speaker对各类口音的纠错能力应该还挺强的。</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span>pgain2004 发表于 2019-12-15 00:47</span><br>
<span>“一个面貌像现实中日本人的外星人带日本口音”，这不是设计角色时参考了某些地域文化元素，于是干脆做全套 ...</span><br>
<span>我觉得这种做法合适不合适，要看想不想让玩家认为这是个外星人，如果想那就是偷懒过头。如果背景无所谓，单纯搞个天马行空的战场，什么炫酷上什么给玩家爽，那无所谓。</span><br>
</p><p><b>vigilance: </b><br>
<span>当然有必要。天际就是北欧蛮子，帝国就是罗马，红卫是阿拉伯。</span><br>
</p><p><b>Renkonsai: </b><br>
<span>我觉得一个好的口音设置可以凸显这个角色的个性…即使他/她的出身对于故事并不重要</span><br>
<span>就像这个角色的广岛腔对我的阅读造成了极大障碍，但是最后游戏打完我特别喜欢这个角色…</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-15 00:54</span><br>
<span>我觉得这种做法合适不合适，要看想不想让玩家认为这是个外星人，如果想那就是偷懒过头。如果背景无所谓， ...</span><br>
<span>完全架空太难了，受众也广不起来，所以半套皮才是更广泛的做法，Apex应该也属于这种，和楼上说的天际就是蛮子帝国就是罗马类似，作为视角代入感相对强的作品更是如此。</span><br>
<span>如果只做了并强调口音，其它配套设置不行，那我觉得确实偷懒。但一般情况下额外的口音配套都会被认为是有多下功夫的加分项吧。</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span> 本帖最后由 一个过路的 于 2019-12-15 01:47 编辑 </span><br>
<span>pgain2004 发表于 2019-12-15 01:09</span><br>
<span>完全架空太难了，受众也广不起来，所以半套皮才是更广泛的做法，Apex应该也属于这种，和楼上说的天际就是 ...</span><br>
<span>不止游戏，很多作品就是各种元素不配套。拿老滚5来说吧，游戏本身有背景，从现实中拿来一些文化和美术元素用用也无可厚非，事实上效果还很好。</span><br>
<span>我觉得口音这个东西，很多时候是固有印象，这个不好吧。俄国口音的角色性子烈，法国口音的角色刁钻别扭，这不就是变相的偷井盖梗么。</span><br>
<span>而且有个代入感或者说沉浸感的问题。如果我是通过现实中的历史，理解了游戏中以此为原型的某些设定，形成了定式思维，这算不算出戏呢。就好像大雄跟哆啦A梦在异世界玩，突然随意门里传来妈妈叫他吃点心的呼唤，多没劲啊。</span><br>
</p><p><b>HOIHOISAN: </b><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-14 21:26</span><br>
<span>有口音性，有口音的目的是什么？</span><br>
<span>《地铁》有口音是因为游戏背景发生在俄罗斯，《沉默的羔羊》史达琳有口 ...</span><br>
<span>也可能英语是阿三教的</span><br>
</p><p><b>h1r0: </b><br>
<span>一个奇幻世界，全员说日语可以理解，但是如果有角色说关西话我就难受得不行</span><br>
<span>对于架空世界我是坚决反对带现实方言的</span><br>
</p><p><b>四氢化钠: </b><br>
<span>楼主好像对这种像东方主义里的符号化文化挪用特别反感。但是编剧简单有效的写个角色使得他有性格都要套上一些模板，特别是apex这种都没剧情的游戏也只能套口音了吧。口音就和我们经常说的“南北差异”应该是一个道理。不知道你对朋友圈转发的“南方人北方人去菜市场买菜区别”这种文章怎么看的。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>pandakun: </b><br>
<span>citrus 发表于 2019-12-14 20:25:21</span><br>
<span>我判断一个游戏英配好不好，一大依据就是对角色的口音上不上心</span><br>
<span>例如血源、巫师三、瘟疫传说的英配就很好， ...血源英配是什么口音？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>老黑305: </b><br>
<span>这么说，是不是不允许架空世界有地域差异、文化差异</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span> 本帖最后由 一个过路的 于 2019-12-15 19:01 编辑 </span><br>
<span>老黑305 发表于 2019-12-15 18:29</span><br>
<span>这么说，是不是不允许架空世界有地域差异、文化差异</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 10 ...</span><br>
<span>既然是架空世界，架空世界的地域差异、文化差异为啥跟现实世界一样。一个长得像阿三、说话像阿三、文化像阿三的外星人可不就是阿三cos外星人么？</span><br>
<span>我觉得既然创作者懒成这样，就别说自己的作品发生在“遥远的银河系”了，直接说是架空历史的地球得了。</span><br>
</p><p><b>ybfelix: </b><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-15 18:56</span><br>
<span>既然是架空世界，架空世界的地域差异、文化差异为啥跟现实世界一样。一个长得像阿三、说话像阿三、文化像 ...</span><br>
<span>那要怎样？用地球口音你觉得不行；不用口音如前所述，少了一件工具，现实不允许。那是要像托尔金那样重新发明一个语言传统吗</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span> 本帖最后由 一个过路的 于 2019-12-15 20:36 编辑 </span><br>
<span>ybfelix 发表于 2019-12-15 20:26</span><br>
<span>那要怎样？用地球口音你觉得不行；不用口音如前所述，少了一件工具，现实不允许。那是要像托尔金那样重新 ...</span><br>
<span>为啥现实不允许呢？让所有作者都自己完全原创体系，那才是现实不允许，不多此一举也叫显示不允许吗？</span><br>
<span>一个自我欺骗的过程，玩家也好读者也好都是渴望“被骗”的。我已经在跟作者玩过家家了，大家心照不宣，演得认真点别太出戏好不好。</span><br>
</p><p><b>老黑305: </b><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-15 18:56</span><br>
<span>既然是架空世界，架空世界的地域差异、文化差异为啥跟现实世界一样。一个长得像阿三、说话像阿三、文化像 ...</span><br>
<span>你这逻辑，外星人说英语是不是就是地球人COS的外星人啦？</span><br>
<span>要不要每个设计外星人的电影、游戏都给里面的外星人设计一套语言？</span><br>
</p><p><b>一个过路的: </b><br>
<span> 本帖最后由 一个过路的 于 2019-12-15 21:28 编辑 </span><br>
<span>老黑305 发表于 2019-12-15 21:13</span><br>
<span>你这逻辑，外星人说英语是不是就是地球人COS的外星人啦？</span><br>
<span>要不要每个设计外星人的电影、游戏都给 ...这个问题好，用不着再打字直接截图吧。</span><br>
<img src="https://www.z4a.net/images/2019/12/15/TIM20191215212649.png" title="https://www.z4a.net/images/2019/12/15/TIM20191215212649.png"><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>语言是人类于存在体认上确认“彼”与“异”的一种方式。先从反方向来推好了，假如一个人有类似X教授那种强力的心电感应，那他就不需要开口发声了。同理的奇幻世界，外星人甚至高次元存在也一样。只有对方异于自身才要对话，而每个人都与众不同，所以要TALK。</span><br>
<span>而方言，或者圈子语言是在这个基础上更加异化，所有的文化都会孕育出自身的异己。虚构角色的存在理由也必须得由创造者来构想，在这之前不存在什么超验经验。好像电影《冒牌天神》里的上帝还是黑人，他用美式英语向主角布道，而不是希伯莱文。</span><br>
<span>所以根本不是有没有必要，而是需要不需要。Want it，Do it。</span><br>
</p><p><b>老黑305: </b><br>
<span>一个过路的 发表于 2019-12-15 21:27</span><br>
<span>这个问题好，用不着再打字直接截图吧。</span><br>
<span>对嘛，你也知道这是妥协嘛</span><br>
<span>那架空生物说英语体现的语言，而架空生物说的英语口音体现的是差异，这是同一剂药，用的是同一个剂量吗？</span><br>
<span>你来说说嘛，你允许因妥协在语言上用英语了，却不允许在这基础上以各种英语口音来体现差异和个性，那应该怎么体现呢？是应该做减法放弃体现，还是来个架空口音？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1902783[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
