<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【ZT】贸易战与996</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【ZT】贸易战与996</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:31:15 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【ZT】贸易战与996[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1832266-1-1.html</link>
      <description>【ZT】贸易战与996&#13;
source：https://mp.weixin.qq.com/s/YnVFNAZn9qhIERsEQ0_-Jg
&#13;
文 | 陈露
&#13;
今天来讲一讲最近最热门的话题，也就是中美贸易战。
&#13;
首先要知道，贸易战既然被称为“战”，那就应该按照战争的逻辑去演绎。克劳塞维茨讲，战争无非是政治通过另一种手段的继续。所以，贸易上升到战的高度，就不再是一个经济问题，而是一个政治问题。要算的不再是经济账，而是政治账。
&#13;
我国的立场现在很明确，叫做：“谈，大门敞开；打，奉陪到底。”也就是说，做好了和美帝国主义战斗到底的准备。这场贸易战是美帝强加给我国的，加征的关税是无中生有生出来的，双方谈判的空间并不大。我国如果这次让步，那么下次美帝又可以再次生出关税武器，再来谈别的东西，如此没完没了。所以，对中国来说，决不能让步，哪怕让半步，都是失败。而对美国来说，既然主动挑起，那么也不存在让步的余地，要让就只能让到底，也就是恢复贸易战之前的状态，这就意味着他们失败了。
&#13;
美国发动贸易战的原因，表面上看是中美贸易顺差与日俱增，但这只是经济层面的意义。更重要的是，中国崛起开始逐渐威胁到以美国为首的西方资本主义发达国家的根本利益。众所周知，在世界现代化进程中，存在着一个“中等收入陷阱”，通俗的讲，就是穷国脱贫容易，但致富很难。对此，存在着不同的解释，但最根本的一条在于，在国际政治经济现存秩序中，存在着居于中心的发达国家对外围的不发达国家的剥削与压迫关系。发达国家赏口饭吃，给一点订单，能让不发达国家发展起来，但是，如果后者开始妄想真的混进发达国家俱乐部，那么前者随时可以教他们做人。
&#13;
所以，正如前几天所说，一百多年过去了，除了欧美日这些老牌国家，有几个国家真正崛起了呢？除了城邦国家和资源国家，屈指可数。但中国不同。一是由于中国特别大，有14亿人口，即使遭受着发达国家的经济剥削，但再微小的利润乘以14亿，都是巨大的财富。二是由于中国有能力集中力量办大事的体制，从而能够把这笔巨大的财富集中使用，从而产生出推动中国不断向前，赶超世界列强的磅礴动力。
&#13;
这样一来，就不可能不威胁到以美国为头子的西方发达资本主义国家所主导的世界体系。现在被我们称为“发达国家”的32个欧美亚富裕国家的人口数加起来，也不足10亿人，小于中国的人口数。假如中国成为他们的一员，那么他们的生活水准将不可避免的下降。这就是为什么中国被称为“发达国家粉碎机”。这样一来，和平崛起必然会有一个期限。过去能够和平，是因为西方需要我们替他们当牛做马，所以把我们养的肥一些、壮一些，对他们有利。但当我们产生了想做人，而且要做站立起来的人的时候，就不可能不触动他们的根本利益了。
&#13;
同时，美国能够主宰世界，固然有经济上、文化上、科技上的优势，但归根结底，在于军事上的优势，尤其是海空军的优势。航空母舰就是列强的真理。美国有100多万吨航母，他就有100多万吨真理。俄国和中国各有6万多吨，他们就有6万多吨真理。这就意味着，需要其他国家在选边站队时，往往面临着“要钱还是要命”的两难选择。有些国家能够让他们赚钱，另一些国家却能让他们没命去花这个钱。在一般问题上可以左右逢源，但在涉及“大是大非”的原则性问题时，多数国家仍然只能选择相信真理。但是，本世纪以来，特别是2012年以来，这种局面正在迅速扭转。去年，我国海军下水吨位已经以美国为首的北约国家的总和。过去我们读书少，但是，我们现在理论研究越来越充分了啊。
&#13;
假如这种局面持续下去，可以想见，美国及西方世界得到的只是眼前一点廉价的中国商品和巨大的中国市场，但失去的将是永久的享受中国商品的购买力和占领中国市场的竞争力。因此，美国发动贸易战的目的绝不是简简单单的要缩减几千亿美元的贸易逆差，而是要从根本上去解决掉中国这个最大的对手。所以，贸易战不是请客吃饭，就是没有硝烟的伟大斗争。特朗普匪帮挑起贸易战，很显然，他们是把中美矛盾上升到敌我矛盾这个高度去认识的，在这个问题上，应该感慨的并不是特朗普做了什么，而是应该感谢，奥巴马居然什么也没有去做。站在对手的立场，特朗普确乎能体现出一种“Make America Great Again”的使命担当。
&#13;
对于贸易战，我们不应该害怕，也不应该心虚。我们有底气，我们有正义，而且我们终将掌握更多的真理。但是我们国内现在弥漫的一种“速胜论”的乐观情绪，却是不应该的。我国处于社会主义初级阶段的基本国情没有改变，我国作为发展中国家的属性没有改变，美国作为世界上最强大发达国家的地位同样没有改变。强国要打败弱国，总是比弱国打败强国，办法要多一些。我们希望特朗普匪帮自乱阵脚，我们也希望美国能够再出一批奥巴马这样的卖国集团，但把希望寄托在敌人的失误上，总是被动的。
&#13;
从短期来看，也就是在贸易战的初期，美帝国主义付出一定代价，而我国获得一定优势，是符合逻辑的。比如说，一些国内的出口商跟我说，受贸易战影响不大，因为美国的采购商把加增的那部分关税吃下去了，最后再加点价，让美国的消费者去买单。这背后的根本原因在于，中国制造之于美国，其可替代性比美国制造之于中国，要小的多。
&#13;
也就是说，在许多领域，中国制造即使被加征关税，仍然在成本上具有极大优势。美国采购商绕了一圈就会发现，加了税以后，市场上还是找不到比中国供应商更感动人心，比中国商品更价格厚道的替代方案。相反，中国对美方的反制措施却是有力的。因为美国暂时还不能协调其他西方国家，尤其是欧洲，对华采取一致行动，那么美国损失掉的中国市场份额将会转移给欧洲。
&#13;
事实上，今年以来，确实出现了中欧贸易扩大、中美贸易收缩。同时，由于中国对美出口额的减幅小于进口额的减幅，造成中国贸易顺差不减反增。今年前4个月，中美贸易顺差反而扩大了10.5%。随着贸易战的升级，中欧贸易额、中美贸易额、中美贸易顺差“两增一减”的喜人局面势必持续扩大。这就使美国既感受到经济方面的压力，同时，由于美国的普通消费者和出口企业为此买单，前者失去了廉价商品，后者失去了巨大市场，这就会使经济压力转变为社会矛盾，从而使特朗普匪帮受到国内人民的唾弃。
&#13;
但这仅是短期的经济账。正如前文所说，贸易战的胜负并不在于几个月甚至几年在经济层面的得失。即使是从经济角度，美国的根本利益在于，从根本上打倒中国崛起的经济基础，也就是说，要打垮中国的制造业。尽管中国最耀眼的产业并非制造业，但制造业与建筑业、金融业、互联网产业等高大上行业之间，却存在着一种源与流的关系。离开了制造业这个基础，其他一切新经济都将沦为空中楼阁。
&#13;
所以，美国加征关税的意义并不是多收一点税，少买一点中国商品那么简单。他们的险恶用意在于，通过25%的关税壁垒，削弱中国制造的价格优势，反过来为其他发展中国家取而代之提供机会。
&#13;
从这个意义上说，中美贸易战的主战场其实并不在中国，也不在美国，而在其他发展中国家，首先就是人口密集的东南亚和南亚国家。如果他们能够利用贸易战的契机，成功实现工业化，承接产业转移，从而对中国商品形成替代，那么，中国的经济基础将被掏空，美国发动贸易战的经济意图就能够实现。
&#13;
更近一步的，通过经济上的压力，激化由经济衰退、失业率上升所带来的社会矛盾，从而诱导中国走上改旗易帜的邪路，从根本上打垮领导中国崛起的核心力量，从根本上否定指导中国发展的理论基础，最终导致政治上的变乱，这样就意味着彻底打倒了中国，使我们陷入苏联各族人民经历过的万劫不复的境地。所以说，美帝国主义，真是坏透了。
&#13;
当然，正所谓发达国家都是相似的，不发达国家各有各的不幸。工业化的道路并不平坦，能实现工业化的后发国家确实也寥寥无几。同时，从美帝国主义一贯的做法看，能否保持政策的连续性，将对华关税壁垒贯彻始终，而非朝令夕改坑害其他发展中国家，是说不准的事情。但是，从东南亚和南亚的体量来看，即使是其中的个别国家，甚至是个别地区，能够取得哪怕一点成绩，都是了不得的事情。
&#13;
比如说，越南的人口同中国最发达的江浙沪吴语区相当，同样是沿海地区，同样受儒家文化影响，更重要的是，同样有党的领导，而且他们的人口更加年轻，海岸线更加漫长。现在很多人去过东南亚、去过南亚，回来觉得人家很落后，似乎永远都发展不起来，但回想一下，哪怕是到了90年代，我们国家多数地区是个什么状况呢？永远不要低估穷人那颗渴望改变命运的心。
&#13;
从产业转移来说，有一个观望——洽谈——建设——投产的过程。也就是说，大家会先看一看，中美是不是真打、是不是大打、是不是长期打，看明白以后，才会去其他发展中国家寻找备胎。一般来说，一个工业园区，从无到有，按照中国速度，至少也要3年。中国速度的前提是，有开发区党工委、管委会的坚强领导，外国没有，所以，可能会更慢一点，可能会多花那么几年时间。
&#13;
这段时间是产业转移的窗口期，也是中国经济转型的战略机遇期。如果我们在接下来的几年时间里，躺在“中必赢”的乐观情绪中无所作为，那么，等到南方国家迎头赶上，我们又拿什么去同他们竞争呢？所以，这几年时间，我们不能有丝毫懈怠，不能因为眼前的一点优势就放松警惕，更不能寄希望于美国的国内矛盾，寄希望于西方列强之间的国际矛盾。敌人内部矛盾可以利用，有时候可能会起根本性的作用，但我们办事情、想问题，首先还是要依靠中国人民。
&#13;
从主战场在南方的认识出发，首要的一条，就是我们在执行“一带一路”战略时，要有所为，有所不为。我们要赚钱，但我们不能为了赚钱去卖绞死自己的锁链。在商品输出时，要以输出最终消费品为主，要注意输出的体系不足以最终培养出下一个竞争对手。
&#13;
其次，要有效控制资本输出。刚才提到了一个有效影响。这指的是，由于我们在四大洋中的真理还不够，在多数地方，对手可以推翻一些政权，而我们对此很可能无能为力。同时，对手为了帮助不发达国家认清形势，促进发达国家更快团结起来，很可能先选个别国家去传经送宝，达到以小热战推动大冷战的目的。这使我们的资本输出很可能会打了水漂。
&#13;
即使是在我们能够施加影响的地方。资本输出对我们多数人而言，仍然是有问题的。发达国家输出资本是为了剥削。但是发达国家中的人是划分为阶级的。把外国人引进来，是为了用更便宜的外国人去替代越来越不便宜的本国人。把本国资本输出去，同样是为了用更便宜的外国人去替代越来越不便宜的本国人。你跟本国资本家很熟吗？如果不熟，那就意味着他们在国外赚到的钱你没有份。但和产业一起转移走的工作岗位，有可能使你丢掉饭碗。
&#13;
失业率不是小问题，是根本性的大问题。一个人如果被动失去了工作，那就意味着接下来的星辰大海与他基本上没有任何关系的，这就很难让他们还有余力去关心国家和社会，相反，会产生出一系列负能量，带来负影响。因此，要在贸易战中立于不败，也就是说，无论遇到任何惊涛骇浪，都将政权牢牢巩固住，那就要把饭碗牢牢端在自己手里。
&#13;
最后，要转变过去那种拼成本的增长方式。我们讲，贸易战既是挑战，也是机遇，说到就是，即便没有贸易战，过去的增长方式也是难以持续了。对于白天996，晚上669的人来说，他们一没有钞票，二没有精力，三没有时间，换句话说，这种人作为生产者，当然是强大的，但作为消费者，是无用的。这些无用的消费者产生不出什么内需，一旦外需萎缩，就很危险了。
&#13;
所以，要爱护那些正在996的人，要改善城市中产阶级的收入和福利。高端制造业，究其本质，是面向城市中产阶级的产业。举个例子，全自动智能扫地机器人（小编，你要有本事，就在这里植入个广告啥的吧，我知道，你也要白天996，晚上669），这样一种比较高端的产品，新脱贫者不会去买，他们宁可花几块钱买个扫帚自己扫两下；有钱人也不会去买，他们宁可花几块钱买个扫帚，再每月几千块雇一个新脱贫者扫两下。这种东西，只有中产会去买。
&#13;
可以说，中产钱包的厚度，决定了中国制造的高度。任何产品，都需要首先依托一个本国市场去形成生产规模，去摊薄成本，然后才能形成国际竞争力。中产阶级越有钱，就越是能够消费升级，从而带来产业升级。所以，越是在险恶的国际环境中，越是要提高劳动者的收入和闲暇时间，使他们能够消费自己的劳动成果，通过提高内需的规模和档次去推动生产的扩大与进步。
&#13;
逼着劳动者加班，从而把三个人才能干完的活让一个人去做掉，让其他两个人失业，从而积累起不稳定、不和谐的因素。同时，加班还不给钱，从而迫使他们消费降级，进而带来生产降级，从而使产业进步无从谈起，坐等南方国家迎头赶上。干这事的人，很显然，跟特朗普匪帮，是一伙的。
&#13;
最后是学习强国时间：
&#13;
我们的经验是：依靠人民，再加上一个比较正确的领导，就可以用我们劣势装备战胜优势装备的敌人。（毛泽东，1953）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>敖轩: </b><br>
<span>【ZT】贸易战与996</span><br>
<span>source：https://mp.weixin.qq.com/s/YnVFNAZn9qhIERsEQ0_-Jg</span><br>
<span>文 | 陈露</span><br>
<span>今天来讲一讲最近最热门的话题，也就是中美贸易战。</span><br>
<span>首先要知道，贸易战既然被称为“战”，那就应该按照战争的逻辑去演绎。克劳塞维茨讲，战争无非是政治通过另一种手段的继续。所以，贸易上升到战的高度，就不再是一个经济问题，而是一个政治问题。要算的不再是经济账，而是政治账。</span><br>
<span>我国的立场现在很明确，叫做：“谈，大门敞开；打，奉陪到底。”也就是说，做好了和美帝国主义战斗到底的准备。这场贸易战是美帝强加给我国的，加征的关税是无中生有生出来的，双方谈判的空间并不大。我国如果这次让步，那么下次美帝又可以再次生出关税武器，再来谈别的东西，如此没完没了。所以，对中国来说，决不能让步，哪怕让半步，都是失败。而对美国来说，既然主动挑起，那么也不存在让步的余地，要让就只能让到底，也就是恢复贸易战之前的状态，这就意味着他们失败了。</span><br>
<span>美国发动贸易战的原因，表面上看是中美贸易顺差与日俱增，但这只是经济层面的意义。更重要的是，中国崛起开始逐渐威胁到以美国为首的西方资本主义发达国家的根本利益。众所周知，在世界现代化进程中，存在着一个“中等收入陷阱”，通俗的讲，就是穷国脱贫容易，但致富很难。对此，存在着不同的解释，但最根本的一条在于，在国际政治经济现存秩序中，存在着居于中心的发达国家对外围的不发达国家的剥削与压迫关系。发达国家赏口饭吃，给一点订单，能让不发达国家发展起来，但是，如果后者开始妄想真的混进发达国家俱乐部，那么前者随时可以教他们做人。</span><br>
<span>所以，正如前几天所说，一百多年过去了，除了欧美日这些老牌国家，有几个国家真正崛起了呢？除了城邦国家和资源国家，屈指可数。但中国不同。一是由于中国特别大，有14亿人口，即使遭受着发达国家的经济剥削，但再微小的利润乘以14亿，都是巨大的财富。二是由于中国有能力集中力量办大事的体制，从而能够把这笔巨大的财富集中使用，从而产生出推动中国不断向前，赶超世界列强的磅礴动力。</span><br>
<span>这样一来，就不可能不威胁到以美国为头子的西方发达资本主义国家所主导的世界体系。现在被我们称为“发达国家”的32个欧美亚富裕国家的人口数加起来，也不足10亿人，小于中国的人口数。假如中国成为他们的一员，那么他们的生活水准将不可避免的下降。这就是为什么中国被称为“发达国家粉碎机”。这样一来，和平崛起必然会有一个期限。过去能够和平，是因为西方需要我们替他们当牛做马，所以把我们养的肥一些、壮一些，对他们有利。但当我们产生了想做人，而且要做站立起来的人的时候，就不可能不触动他们的根本利益了。</span><br>
<span>同时，美国能够主宰世界，固然有经济上、文化上、科技上的优势，但归根结底，在于军事上的优势，尤其是海空军的优势。航空母舰就是列强的真理。美国有100多万吨航母，他就有100多万吨真理。俄国和中国各有6万多吨，他们就有6万多吨真理。这就意味着，需要其他国家在选边站队时，往往面临着“要钱还是要命”的两难选择。有些国家能够让他们赚钱，另一些国家却能让他们没命去花这个钱。在一般问题上可以左右逢源，但在涉及“大是大非”的原则性问题时，多数国家仍然只能选择相信真理。但是，本世纪以来，特别是2012年以来，这种局面正在迅速扭转。去年，我国海军下水吨位已经以美国为首的北约国家的总和。过去我们读书少，但是，我们现在理论研究越来越充分了啊。</span><br>
<span>假如这种局面持续下去，可以想见，美国及西方世界得到的只是眼前一点廉价的中国商品和巨大的中国市场，但失去的将是永久的享受中国商品的购买力和占领中国市场的竞争力。因此，美国发动贸易战的目的绝不是简简单单的要缩减几千亿美元的贸易逆差，而是要从根本上去解决掉中国这个最大的对手。所以，贸易战不是请客吃饭，就是没有硝烟的伟大斗争。特朗普匪帮挑起贸易战，很显然，他们是把中美矛盾上升到敌我矛盾这个高度去认识的，在这个问题上，应该感慨的并不是特朗普做了什么，而是应该感谢，奥巴马居然什么也没有去做。站在对手的立场，特朗普确乎能体现出一种“Make America Great Again”的使命担当。</span><br>
<span>对于贸易战，我们不应该害怕，也不应该心虚。我们有底气，我们有正义，而且我们终将掌握更多的真理。但是我们国内现在弥漫的一种“速胜论”的乐观情绪，却是不应该的。我国处于社会主义初级阶段的基本国情没有改变，我国作为发展中国家的属性没有改变，美国作为世界上最强大发达国家的地位同样没有改变。强国要打败弱国，总是比弱国打败强国，办法要多一些。我们希望特朗普匪帮自乱阵脚，我们也希望美国能够再出一批奥巴马这样的卖国集团，但把希望寄托在敌人的失误上，总是被动的。</span><br>
<span>从短期来看，也就是在贸易战的初期，美帝国主义付出一定代价，而我国获得一定优势，是符合逻辑的。比如说，一些国内的出口商跟我说，受贸易战影响不大，因为美国的采购商把加增的那部分关税吃下去了，最后再加点价，让美国的消费者去买单。这背后的根本原因在于，中国制造之于美国，其可替代性比美国制造之于中国，要小的多。</span><br>
<span>也就是说，在许多领域，中国制造即使被加征关税，仍然在成本上具有极大优势。美国采购商绕了一圈就会发现，加了税以后，市场上还是找不到比中国供应商更感动人心，比中国商品更价格厚道的替代方案。相反，中国对美方的反制措施却是有力的。因为美国暂时还不能协调其他西方国家，尤其是欧洲，对华采取一致行动，那么美国损失掉的中国市场份额将会转移给欧洲。</span><br>
<span>事实上，今年以来，确实出现了中欧贸易扩大、中美贸易收缩。同时，由于中国对美出口额的减幅小于进口额的减幅，造成中国贸易顺差不减反增。今年前4个月，中美贸易顺差反而扩大了10.5%。随着贸易战的升级，中欧贸易额、中美贸易额、中美贸易顺差“两增一减”的喜人局面势必持续扩大。这就使美国既感受到经济方面的压力，同时，由于美国的普通消费者和出口企业为此买单，前者失去了廉价商品，后者失去了巨大市场，这就会使经济压力转变为社会矛盾，从而使特朗普匪帮受到国内人民的唾弃。</span><br>
<span>但这仅是短期的经济账。正如前文所说，贸易战的胜负并不在于几个月甚至几年在经济层面的得失。即使是从经济角度，美国的根本利益在于，从根本上打倒中国崛起的经济基础，也就是说，要打垮中国的制造业。尽管中国最耀眼的产业并非制造业，但制造业与建筑业、金融业、互联网产业等高大上行业之间，却存在着一种源与流的关系。离开了制造业这个基础，其他一切新经济都将沦为空中楼阁。</span><br>
<span>所以，美国加征关税的意义并不是多收一点税，少买一点中国商品那么简单。他们的险恶用意在于，通过25%的关税壁垒，削弱中国制造的价格优势，反过来为其他发展中国家取而代之提供机会。</span><br>
<span>从这个意义上说，中美贸易战的主战场其实并不在中国，也不在美国，而在其他发展中国家，首先就是人口密集的东南亚和南亚国家。如果他们能够利用贸易战的契机，成功实现工业化，承接产业转移，从而对中国商品形成替代，那么，中国的经济基础将被掏空，美国发动贸易战的经济意图就能够实现。</span><br>
<span>更近一步的，通过经济上的压力，激化由经济衰退、失业率上升所带来的社会矛盾，从而诱导中国走上改旗易帜的邪路，从根本上打垮领导中国崛起的核心力量，从根本上否定指导中国发展的理论基础，最终导致政治上的变乱，这样就意味着彻底打倒了中国，使我们陷入苏联各族人民经历过的万劫不复的境地。所以说，美帝国主义，真是坏透了。</span><br>
<span>当然，正所谓发达国家都是相似的，不发达国家各有各的不幸。工业化的道路并不平坦，能实现工业化的后发国家确实也寥寥无几。同时，从美帝国主义一贯的做法看，能否保持政策的连续性，将对华关税壁垒贯彻始终，而非朝令夕改坑害其他发展中国家，是说不准的事情。但是，从东南亚和南亚的体量来看，即使是其中的个别国家，甚至是个别地区，能够取得哪怕一点成绩，都是了不得的事情。</span><br>
<span>比如说，越南的人口同中国最发达的江浙沪吴语区相当，同样是沿海地区，同样受儒家文化影响，更重要的是，同样有党的领导，而且他们的人口更加年轻，海岸线更加漫长。现在很多人去过东南亚、去过南亚，回来觉得人家很落后，似乎永远都发展不起来，但回想一下，哪怕是到了90年代，我们国家多数地区是个什么状况呢？永远不要低估穷人那颗渴望改变命运的心。</span><br>
<span>从产业转移来说，有一个观望——洽谈——建设——投产的过程。也就是说，大家会先看一看，中美是不是真打、是不是大打、是不是长期打，看明白以后，才会去其他发展中国家寻找备胎。一般来说，一个工业园区，从无到有，按照中国速度，至少也要3年。中国速度的前提是，有开发区党工委、管委会的坚强领导，外国没有，所以，可能会更慢一点，可能会多花那么几年时间。</span><br>
<span>这段时间是产业转移的窗口期，也是中国经济转型的战略机遇期。如果我们在接下来的几年时间里，躺在“中必赢”的乐观情绪中无所作为，那么，等到南方国家迎头赶上，我们又拿什么去同他们竞争呢？所以，这几年时间，我们不能有丝毫懈怠，不能因为眼前的一点优势就放松警惕，更不能寄希望于美国的国内矛盾，寄希望于西方列强之间的国际矛盾。敌人内部矛盾可以利用，有时候可能会起根本性的作用，但我们办事情、想问题，首先还是要依靠中国人民。</span><br>
<span>从主战场在南方的认识出发，首要的一条，就是我们在执行“一带一路”战略时，要有所为，有所不为。我们要赚钱，但我们不能为了赚钱去卖绞死自己的锁链。在商品输出时，要以输出最终消费品为主，要注意输出的体系不足以最终培养出下一个竞争对手。</span><br>
<span>其次，要有效控制资本输出。刚才提到了一个有效影响。这指的是，由于我们在四大洋中的真理还不够，在多数地方，对手可以推翻一些政权，而我们对此很可能无能为力。同时，对手为了帮助不发达国家认清形势，促进发达国家更快团结起来，很可能先选个别国家去传经送宝，达到以小热战推动大冷战的目的。这使我们的资本输出很可能会打了水漂。</span><br>
<span>即使是在我们能够施加影响的地方。资本输出对我们多数人而言，仍然是有问题的。发达国家输出资本是为了剥削。但是发达国家中的人是划分为阶级的。把外国人引进来，是为了用更便宜的外国人去替代越来越不便宜的本国人。把本国资本输出去，同样是为了用更便宜的外国人去替代越来越不便宜的本国人。你跟本国资本家很熟吗？如果不熟，那就意味着他们在国外赚到的钱你没有份。但和产业一起转移走的工作岗位，有可能使你丢掉饭碗。</span><br>
<span>失业率不是小问题，是根本性的大问题。一个人如果被动失去了工作，那就意味着接下来的星辰大海与他基本上没有任何关系的，这就很难让他们还有余力去关心国家和社会，相反，会产生出一系列负能量，带来负影响。因此，要在贸易战中立于不败，也就是说，无论遇到任何惊涛骇浪，都将政权牢牢巩固住，那就要把饭碗牢牢端在自己手里。</span><br>
<span>最后，要转变过去那种拼成本的增长方式。我们讲，贸易战既是挑战，也是机遇，说到就是，即便没有贸易战，过去的增长方式也是难以持续了。对于白天996，晚上669的人来说，他们一没有钞票，二没有精力，三没有时间，换句话说，这种人作为生产者，当然是强大的，但作为消费者，是无用的。这些无用的消费者产生不出什么内需，一旦外需萎缩，就很危险了。</span><br>
<span>所以，要爱护那些正在996的人，要改善城市中产阶级的收入和福利。高端制造业，究其本质，是面向城市中产阶级的产业。举个例子，全自动智能扫地机器人（小编，你要有本事，就在这里植入个广告啥的吧，我知道，你也要白天996，晚上669），这样一种比较高端的产品，新脱贫者不会去买，他们宁可花几块钱买个扫帚自己扫两下；有钱人也不会去买，他们宁可花几块钱买个扫帚，再每月几千块雇一个新脱贫者扫两下。这种东西，只有中产会去买。</span><br>
<span>可以说，中产钱包的厚度，决定了中国制造的高度。任何产品，都需要首先依托一个本国市场去形成生产规模，去摊薄成本，然后才能形成国际竞争力。中产阶级越有钱，就越是能够消费升级，从而带来产业升级。所以，越是在险恶的国际环境中，越是要提高劳动者的收入和闲暇时间，使他们能够消费自己的劳动成果，通过提高内需的规模和档次去推动生产的扩大与进步。</span><br>
<span>逼着劳动者加班，从而把三个人才能干完的活让一个人去做掉，让其他两个人失业，从而积累起不稳定、不和谐的因素。同时，加班还不给钱，从而迫使他们消费降级，进而带来生产降级，从而使产业进步无从谈起，坐等南方国家迎头赶上。干这事的人，很显然，跟特朗普匪帮，是一伙的。</span><br>
<span>最后是学习强国时间：</span><br>
<span>我们的经验是：依靠人民，再加上一个比较正确的领导，就可以用我们劣势装备战胜优势装备的敌人。（毛泽东，1953）</span><br>
</p><p><b>TuzDoDez: </b><br>
<span> 本帖最后由 TuzDoDez 于 2019-5-17 19:17 编辑 </span><br>
<span>给研发人员足够待遇，让他们996去攻克技术难关，突破封锁，在现阶段其实符合各方面利益，我自己也愿意这么工作，但必须获得足够的报偿；</span><br>
<span>而剥夺年轻人学习、成长和休息的时间来996，去做原本可以通过更好的管理提高效率的重复劳动，除了满足资本家的贪婪外毫无意义。</span><br>
</p><p><b>ycls1: </b><br>
<span>新潮</span><br>
</p><p><b>muckenberger2: </b><br>
<span>我觉得就像抗日战争期间中日矛盾压过国内阶级矛盾一样，如果贸易战长期化，中美矛盾也会压过资本和个人的矛盾</span><br>
</p><p><b>ycls1: </b><br>
<span>这个公众号一些文章写的很不错。</span><br>
</p><p><b>兰开夏: </b><br>
<span>啊暗搓搓地想说什么呢</span><br>
</p><p><b>alitonx: </b><br>
<span>增加雇佣，降低失业，扩大内需是正确出路，不过，要用什么手段才能在不景气的时候做到景气时都未做到的事情？</span><br>
</p><p><b>绝种好男人: </b><br>
<span>太天真了。白天996，消费就用房产 教育 医疗三驾马车拉动就好了。icu一天上万的消费够不够？</span><br>
</p><p><b>ww-stl: </b><br>
<span>什么内需什么消费不足啊，房价房产税医疗教育养老，这些不都是内需都是消费吗？</span><br>
<span>其它的？没必要存在啦。</span><br>
</p><p><b>626704053: </b><br>
<span>双倍的快乐</span><br>
<span>—— 来自 vivo X9s, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>vista: </b><br>
<span>一堆亮屁股的发言感觉犹如终于可以呼吸空气</span><br>
</p><p><b>stardestroyer: </b><br>
<span>绝种好男人 发表于 2019-5-17 19:28</span><br>
<span>太天真了。白天996，消费就用房产 教育 医疗三驾马车拉动就好了。icu一天上万的消费够不够？ ...</span><br>
<span>996的生产者生产的可不都是ICU设备和药品，自己躺进棺材里去是消耗不了的</span><br>
</p><p><b>雅久森派: </b><br>
<span>美帝国主义草生</span><br>
</p><p><b>黑芝麻狐: </b><br>
<span>muckenberger2 发表于 2019-5-17 19:18</span><br>
<span>我觉得就像抗日战争期间中日矛盾压过国内阶级矛盾一样，如果贸易战长期化，中美矛盾也会压过资本和个人的矛 ...</span><br>
<span>不好说，一战殷鉴在前抗战本身则是有民族解放和反帝反封建双重特征的，蒋匪帮终究是国内所有反动势力中最不那么反动的一个</span><br>
</p><p><b>diohanmilton: </b><br>
<span>季氏将伐颛臾。冉有、季路见于孔子曰：“季氏将有事于颛臾。”</span><br>
<span>孔子曰：“求！无乃尔是过与？夫颛臾，昔者先王以为东蒙主，且在邦域之中矣，是社稷之臣也。何以伐为？”</span><br>
<span>冉有曰：“夫子欲之，吾二臣者皆不欲也。”</span><br>
<span>孔子曰：“求！周任有言曰：“陈力就列，不能者止。’危而不持，颠而不扶，则将焉用彼相矣？且尔言过矣。虎兕出于柙，龟玉毁于椟中，是谁之过与？”</span><br>
<span>冉有曰：“今夫颛臾，固而近于费。今不取，后世必为子孙忧。”</span><br>
<span>孔子曰：“求！君子疾夫舍曰欲之而必为之辞。丘也闻有国有家者，不患寡而患不均，不患贫而患不安。盖均无贫，和无寡，安无倾。夫如是，故远人不服，则修文德以来之。既来之，则安之。今由与求也，相夫子，远人不服、而不能来也；邦分崩离析、而不能守也：而谋动干戈于邦内。吾恐季孙之忧，不在颛臾，而在萧墙之内也。”</span><br>
</p><p><b>prosavo: </b><br>
<span> 本帖最后由 prosavo 于 2019-5-17 20:01 编辑 </span><br>
<span>还炒作996？   </span><br>
</p><p><b>早已看穿一切: </b><br>
<span>接下来是宏观问题。</span><br>
<span>这么多人强调996，混日子的不是我的兄弟，等等等等，宏观问题是，一定会有人被开除的。996的本质问题不能回避，就是高强度工作岗位不适合中年人，怎么办？用高强度的工作环境让你走，开除中年人之后让年轻人顶上去。BAT目前都有给年轻人腾位子的口径。</span><br>
<span>宏观问题是一个成本问题，企业忍受不了，现在要降低成本了，说明预期利润率没有你想的那么高。十年前的增长率去查一下，2009年增长率是多少。</span><br>
<span>宏观问题来了，996了半天，你的社会阶层有没有本质提升呢？没有，反而下降了，中年程序员作为一个整体的福利开始恶化了。全要素生产率的提升出现了巨大阻碍。资本家的方法就是维持十年前的现状换一批人，不考虑中年人被开除之后也是要吃饭的，尤其是不能忍受生活水平的大幅度下降的，把问题扔给社会，造成的社会问题能不能被他们交的税（比如阿里巴巴宣称每天缴税多少多少钱）给弥补上呢？</span><br>
<span>我算了一下，是弥补不了的。因为阿里巴巴不会因为换年轻人顶上去而多缴税。</span><br>
<span>那社会问题发生了，你交的钱又不能够解决社会问题，作为社会管理者的一方要怎么办呢？</span><br>
<span>你猜，嘿嘿。</span><br>
<span>我最后呢，想问一下马云同志。如果你阿里巴巴的梦想需要无数个年轻人996才能够实现，请问这个梦想是什么？</span><br>
<span>作者：姬轩亦</span><br>
<span>链接：https://www.zhihu.com/question/319774219/answer/650122219</span><br>
<span>来源：知乎</span><br>
<span>著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。</span><br>
</p><p><b>沉默之声: </b><br>
<span>996本来就是在变相缩减招聘人数，帮特朗普给政府施加压力，带资本家里如果没有两面人才怪了。</span><br>
</p><p><b>偶像程序员POI: </b><br>
<span>就算不996，新三架马车也把消费潜力吃光了</span><br>
</p><p><b>马僧虔: </b><br>
<span>从错误的前提出发可以推导出任何结论</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>muckenberger2 发表于 2019-5-17 19:18</span><br>
<span>我觉得就像抗日战争期间中日矛盾压过国内阶级矛盾一样，如果贸易战长期化，中美矛盾也会压过资本和个人的矛 ...</span><br>
<span>为什么不能通过缓解资本和个人的矛盾来扛过中美矛盾呢？</span><br>
</p><p><b>月初照: </b><br>
<span>深渊魔王 发表于 2019-05-17 20:27:11</span><br>
<span>为什么不能通过缓解资本和个人的矛盾来扛过中美矛盾呢？这对肉食者有什么好处吗</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>邬德强: </b><br>
<span>不要光看标题望文生义，正文明明是在反对996啊</span><br>
</p><p><b>sevra: </b><br>
<span>我有一计，成立国家投资基金，把在美国上市的公司统统公有化变成良心国企，965工资不变，利润补充社保基金，实现全社会共赢！</span><br>
</p><p><b>外挂全家脚气: </b><br>
<span>邬德强 发表于 2019-5-17 23:18</span><br>
<span>不要光看标题望文生义，正文明明是在反对996啊</span><br>
<span>楼上有几个是阅读能力有问题的。</span><br>
</p><p><b>turnxxx: </b><br>
<span>说的很好，但没有意义，指望上面割肉给鹅吃，这是不可能的，所以我对贸易战持悲观态度，内需肯定是提不起来的</span><br>
</p><p><b>ZATEmkII: </b><br>
<span>因为80后从成长开始就被指责</span><br>
</p><p><b>ZATEmkII: </b><br>
<span>因为80后从成长开始就被指责</span><br>
</p><p><b>riin: </b><br>
<span>深渊魔王 发表于 2019-5-17 20:27</span><br>
<span>为什么不能通过缓解资本和个人的矛盾来扛过中美矛盾呢？</span><br>
<span>更有可能利用资本和个人的矛盾来转移中美矛盾</span><br>
</p><p><b>罗杰丁: </b><br>
<span>要是前段时间程序员们反对996时候上边表个态，我就认为还有戏。马云刘强东等人那么赤果果讲话，根本不拿程序员们当盘菜，最后变成肆无忌惮的默认规则了，把劳动法都当成一个屁，还怎么可能自己割肉养人？在他们眼里，都是家奴吧</span><br>
</p><p><b>Dark_AAA_Ice: </b><br>
<span>你爱华为，华为只想中国员工996 icu 哈哈哈</span><br>
</p><p><b>酷乐: </b><br>
<span>ycls1 发表于 2019-5-17 19:19</span><br>
<span>这个公众号一些文章写的很不错。</span><br>
<span>就是被知乎封掉的玄处啊</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>月初照 发表于 2019-5-17 23:09</span><br>
<span>这对肉食者有什么好处吗</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>没有中间商赚差价</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1832266[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
