<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>华南农大锁定穿山甲为潜在中间宿主-疑来自走私马来亚穿...</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>华南农大锁定穿山甲为潜在中间宿主-疑来自走私马来亚穿...</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:21:32 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>华南农大锁定穿山甲为潜在中间宿主-疑来自走私马来亚穿...[300-350]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1912605-1-1.html</link>
      <description>华南农业大学宣布锁定穿山甲为新冠潜在中间宿主&#13;
 本帖最后由 烤烤鱼ω 于 2020-2-7 13:00 编辑 

      7日上午11时，华南农业大学针对新型冠状病毒肺炎疫情研究攻关情况举行了新闻发布会。      记者在发布会上获悉，华南农业大学、岭南现代农业科学与技术广东省实验室教授沈永义、肖立华等科研人员，通过联合攻关，在新型冠状病毒潜在中间宿主的溯源上取得突破。他们的最新研究表明，穿山甲为新型冠状病毒的潜在中间宿主。      据了解，攻关团队通过分析1000多份宏基因组样品，锁定穿山甲为新型冠状病毒的潜在中间宿主；继而通过分子生物学检测，揭示穿山甲中β冠状病毒的阳性率为70%；进一步对病毒进行分离鉴定，电镜下观察到典型的冠状病毒颗粒结构；最后通过对病毒的基因组分析，发现分离的病毒株与目前感染人的毒株序列相似度高达99%。      以上结果表明，穿山甲是新型冠状病毒的潜在中间宿主。研究结果对本次疫情的源头防控具有重大意义，为野生动物管控的相关政策调整提供了科学依据。      “鉴于当前疫情防控的严峻性，我们选择将研究结果在第一时间向社会公布，希望有助于疫情的科学防控，并为更多科学家开展进一步工作提供借鉴。”岭南现代农业科学与技术广东省实验室常务副主任、华南农业大学校长刘雅红教授介绍，2019-nCoV新型冠状病毒疫情暴发之初，为有效应对疫情，增强疫情科技防控能力，岭南现代农业科学与技术广东省实验室和华南农业大学高度重视。在广东省各政府部门的指导下，在广东省农业农村厅新型冠状病毒疫情防控科技攻关应急专项的支持下，整合学校优势学科平台，组织学校优势科研力量展开疫情防控联合攻关，并迅速取得重大突破。      刘雅红表示，华南农业大学长期以来坚持国家利益和人民利益至上，坚持科研顶天立地，号召学校广大科研人员将论文写在祖国大地上。疫情当前，学校更积极响应国家号召，体现责任和担当，将论文写在疫情防控的第一线。学校将举全校之力，充分发挥岭南现代农业广东省实验室等平台优势，勇于担当，主动作为，密切关注新型冠状病毒可能对我国畜禽业及农业生产造成的影响，加强动物重大疫病及动物源性人畜共患病的监测及研究工作，为疫情防控及我国畜禽业的稳步发展提供科技支撑，为打赢疫情防控阻击战贡献科技力量。      （记者吴少敏 钟哲）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2020-2-9 19:17 编辑 </span><br>
<span>右耳. 发表于 2020-2-9 13:40</span><br>
<span>药店碧莲，除了中医，谁tm发神经吃穿山甲鳞片？</span><br>
<span>笑了，感情穿山甲鳞片炖汤壮阳是中医让吃的？</span><br>
<span>你还真当追求壮阳的只吃穿山甲肉？</span><br>
<span>穿山甲你们一天到晚往中医头上甩锅，是以为出这问题的只有穿山甲吗？</span><br>
<span>那虎纹蛙呢？因为传闻壮阳被吃成保护动物。你打算怎么往中医上甩？以形补形？你们那玩意和虎纹蛙有形可言？</span><br>
<span>更别说同样因为被传壮阳被吃成极危的禾花雀，你们这帮男人自己脱下裤子摸着良心说，你们多厚的脸皮觉得自己有资格拿那活儿和禾花雀比“形”？</span><br>
<span>自己盲目追求大丁丁，搞死了一堆野生动物，还真好意思说是受中医影响哦？</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>我晕了，中医聊着聊着怎么开始打拳了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2020-2-10 09:48 编辑 </span><br>
<span>ad5454 发表于 2020-2-9 19:55</span><br>
<span>我晕了，中医聊着聊着怎么开始打拳了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>还不是有人非要拿中医里有穿山甲下乳方说事？</span><br>
<span>实际情况是什么样呢？</span><br>
<span>实际情况是：</span><br>
<span>中国新生儿数量一直在下降。（不用列举了，都知道。）</span><br>
<span>母乳喂养率一直在下降。（6个月内母乳喂养率甚至跌破29%，要知道98年时这个数字是67%）</span><br>
<span>而根据上海方面的一些的样本研究，母乳充足的母亲的比例回升到了接近80%，只有20.4%存在泌乳量不足的问题（只是不足，也不是没有。其中大部分依然可以使用用间断式母乳喂养）。而十年前母乳充足的母亲只有64%。</span><br>
<span>我也顺便解释给在楼上给我扣分那个哥们听，把这些数字的看清楚了。</span><br>
<span>根据CITES的说法，中国穿山甲数量下降90%都是在近20年发生的，而穿山甲下乳方存在了千年。现在再来看，既然穿山甲是下乳方，谁能给解释一下为什么这20年里下乳需求一路下降到现在这种程度（新生儿数量下降且母乳喂养率下跌近40%），反而穿山甲却在这下乳需求一路下降的20年里数量下降90%的？</span><br>
<span>任你再如何往中医下乳方里去扣帽子，能解释得了这个情况吗？难道我们女人下乳来不是给婴儿吃的，是给你们男人吮下去了是不？</span><br>
<span>另外，别看穿山甲数量20年里下降了90%，可其实遭遇同等遭遇的野生动物里，穿山甲反而是现状比较好的。真正危险的，是禾花雀之类的，已经到了大熊猫的级别甚至犹有过之了。而这些禾花雀穿山甲这类野生动物近些年的遭遇，其实都有也只有这一个共通点，那就是突然被传能够壮阳，然后几年内数量暴跌直到成为保护动物乃至濒危甚至极危。其中的大部分，中医药典里甚至干脆就是不存在的（比如禾花雀就曾经被辟谣过很多次，根本不在药典里）。就算拉了远了扯“以形补形”往中医上强扣帽子，也同样在大部分同样遭遇野生动物上都说不通。就像我上面说的，禾花雀在鸟类里也属卖萌小能手了，男人拿那活出来和它比卖萌是吗？脸皮多厚的人才敢说自己那活儿能和禾花雀谈“形”？</span><br>
<span>一谈穿山甲某些男人就要跳出来往中医头上推卸责任，那禾花雀等中医压根连提都没提到的，某些人打算怎么推责？</span><br>
</p><p><b>Corpselord: </b><br>
<span>救救野生动物！以后看到卖野味的，看到一家举报一家！</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span> 本帖最后由 mrock 于 2020-2-10 14:14 编辑 </span><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-10 09:46</span><br>
<span>还不是有人非要拿中医里有穿山甲下乳方说事？</span><br>
<span>实际情况是什么样呢？</span><br>
<span>实际情况是：</span><br>
<span>你好像理解错误。</span><br>
<span>通乳不通乳的先不管，就拿你说的壮阳这件事来说，同样很大程度是中医的锅。吃穿山甲壮阳（以及吃这个那个各种珍稀动物能壮阳）这种思维方式，其根源就是来自对中医的一知半解的信奉和理解。</span><br>
<span>首先中医典籍里面没有这个（壮阳）方子并不表示中医在实践中不会开出这种方子。因为中医开方并不受古书的限制。他不需要能在古代医书上找到一模一样的原方，只要他能按照一套（不管是多么强词夺理的）理论对自己眼下开出的这个方子自圆其说就可以了，而这反而被认为是“对症下药”“辨症施治”，是高明的表现。</span><br>
<span>虽然近年间对中医行医资格有了一定的规范，但过去千百年来的中医从来没有过资格考试，从来不是说必须读过多少医书背熟多少药方才能做医生，不按医书开方就会吊销执照失去资格等等。这些民间老中医多少年来同样留下来无数医书之外的“祖传秘方”。而中医界从来没有说过也永远不会说“某几本医书上的方子才是真正的中医，除此之外的都不是真正的中医”。</span><br>
<span>因而民间对各种良莠不齐的打着“中医”旗号的人，或者真真假假的“秘方”是没有辨别力的。</span><br>
<span>你不能用“中医典籍上没有说穿山甲壮阳”，来论证“现实里的某些人不会在中医的旗号下提出穿山甲壮阳”。</span><br>
<span>而民众之所以会动不动就感觉自己“肾虚”，“阴虚”，需要“滋阴壮阳”，轻易的相信穿山甲壮阳，或者别的什么壮阳，其思维方式，还是耳濡目染来的的中医思维方式。什么阴阳二气，药食同源之类的为深层基础。</span><br>
<span>更有甚者，中医在确实始终在渲染一种药材（食材）越珍贵/稀缺，来源越复杂/折腾，药效就越强大的印象。比如什么千年的灵芝起死回生，什么天山顶上的雪莲能解百毒，什么薛宝钗的一年四季的花蕊和四时节气当天的雨雪霜露，或者鲁迅他爹的经霜三年不砍的甘蔗和原配贞洁的蟋蟀。这种印象又都通过各种文学作品以及一代代人口耳相传不断流传普及，成为了一种民众脑中的“基本公理”。</span><br>
<span>你可以说目前正规的中医前沿研究已经进入了临床药效经验总结阶段（可以理解为在废医验药的边缘尝试，你所谓的不说人话的研究），但是只要中医界始终不肯废弃那一套所谓阴阳五行，经络八卦的理论，还在倡导所谓药食同源，以形补形，并且通过所谓“弘扬传统文化”，“说人话”，让这些概念深入人心。</span><br>
<span>那么就永远会有阳痿或者自以为阳痿的男人会对任何“可能壮阳的珍稀野生动物食材”的流言深信不疑，并把它们吃到灭绝。</span><br>
</p><p><b>风猫: </b><br>
<span>右耳. 发表于 2020-2-9 13:40</span><br>
<span>药店碧莲，除了中医，谁tm发神经吃穿山甲鳞片？</span><br>
<span>？所以你是觉得假如yingsu是拿根入药的才能做对于这个逻辑的类比？</span><br>
<span>yingsu拿根入药拿壳入药拿花入药对于大规模种植的结果有什么联系？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>mrock 发表于 2020-2-10 13:45</span><br>
<span>你好像理解错误。</span><br>
<span>通乳不通乳的先不管，就拿你说的壮阳这件事来说，同样很大程度是中医的锅。吃穿山甲壮阳 ...</span><br>
<span>神了！压根没有的玩意都能往中医头上去盖我也是服的。</span><br>
<span>这么跟你说吧，这个毛病其实倒也不仅仅是中国人有，日本人也有。对，我和你说件事，在日本同样有不少因为被传有壮阳而被吃到濒危的动物。其中就包括至少两种螃蟹。而鲨鱼壮阳一说，本身可能也是从日本来的泊来品。</span><br>
<span>难道日本人也是在中医思维下开了方子的了？当真万物皆可中医是不是？</span><br>
<span>至于为什么会出现动不动就感觉自己什么虚来虚去阴阳失调，要理解这一点建议先看一下我的300楼最后一段。</span><br>
</p><p><b>你的手机: </b><br>
<span> 本帖最后由 你的手机 于 2020-2-10 14:30 编辑 </span><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-10 09:46</span><br>
<span>还不是有人非要拿中医里有穿山甲下乳方说事？</span><br>
<span>实际情况是什么样呢？</span><br>
<span>实际情况是：</span><br>
<span>中国穿山甲数量下降90%都是在近20年发生的原因，是最近20-30年中国经济发展，人民消费水平提升，一些本来没有消费能力的，有消费能力了，一些本来不需要有这类需求的，现在有需求了，而中医至今还在采用的这种“以形补形、越稀有越有效”的理论正好迎合了这一需求，并提供了理论基础，你用下乳量绝对值的下降去评估对穿山甲鳞片的需求，但是缺忽视了经济发展使原本无法或不需要消费穿山甲鳞片的人有了消费的需求和能力这一点</span><br>
<span>穷的时候壮阳吃韭菜，富了壮阳吃虎鞭，有钱了就能买自己觉得更好的东西，而中医理论告诉他们什么是更好的</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-10 14:17</span><br>
<span>神了！压根没有的玩意都能往中医头上去盖我也是服的。</span><br>
<span>这么跟你说吧，这个毛病其实倒也不仅仅是中国人有 ...</span><br>
<span>我上面的一大段，就是指出你不能说“中医书上没有”就是“中医没有”。而你始终卡在这一点上，你对照着古书把壮阳派开除出了中医，中医界自己可没有，人民群众的思维里更没有。</span><br>
<span>另外说到日本，你以为日本人推崇的“汉方”是什么</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-10 14:17</span><br>
<span>神了！压根没有的玩意都能往中医头上去盖我也是服的。</span><br>
<span>这么跟你说吧，这个毛病其实倒也不仅仅是中国人有 ...</span><br>
<span>99%的争论都是名词之争。谁能定义中医是什么？并让所有人信服？</span><br>
<span>确实，什么以形补形的玩意，很多是古早的巫术思维的变种，不是中国特产，但中医本身传统上和这些思维方式很难划清界限吧，现在在民众中普遍流行的观念里也很难划分。把中医收缩到学院研究本身就是中医重新自我定义的一部分，不是说一下就能完成的，至少就现实看，也还没能在公众中塑造出一个硬核的与流俗观念对立的中医形象。甚至反过来有巨大的反弹，有很多人认为这些学院化的中医是丢掉了中医精髓。</span><br>
<span>说回归到经验医学，这和废医验药一样，反对的人少很多，但是有个问题，这样变化后的中医，有什么必要构成一个独立的医学门类？</span><br>
</p><p><b>风猫: </b><br>
<span> 本帖最后由 风猫 于 2020-2-10 14:39 编辑 </span><br>
<span>mrock 发表于 2020-2-10 13:45</span><br>
<span>你好像理解错误。</span><br>
<span>通乳不通乳的先不管，就拿你说的壮阳这件事来说，同样很大程度是中医的锅。吃穿山甲壮阳 ...</span><br>
<span>我怎么觉得你有点把中国人民封建愚昧的一面全归罪到了中医身上？</span><br>
<span>吃野味壮阳本来就是卖者贪婪自私，买者愚昧肤浅自私。</span><br>
<span>这其中硬要跟中医扯上关系的可能就只有愚昧这一条。那灭了中医，中国人民就不再愚昧了吗？不愚昧了，野生动物就得救了吗？那些贪婪自私和肤浅就不搞事了吗？</span><br>
<span>这愚昧真的是因为中医吗？不学习，不调查，张口就来，阴阳怪气，没有科学精神法制精神，爱信谣传谣，自以为是，爱说垃圾话听垃圾话，这些不都是现代人的愚昧。这些毛病跟中医有多大的关系？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>白银紬: </b><br>
<span>……</span><br>
</p><p><b>汤圆です: </b><br>
<span>我觉得不管是穿山甲，猪蹄甲，还是人指甲，在今时今日根本就不应该在药里面出现啊</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2020-2-10 14:48 编辑 </span><br>
<span>你的手机 发表于 2020-2-10 14:23</span><br>
<span>中国穿山甲数量下降90%都是在近20年发生的原因是最近20-30年，中国经济发展，人民消费水平提升，一些本来 ...</span><br>
<span>你是数学没学好吗？下乳需求量都下降到这个程度了，我们女人总体上都快要大幅度反对全程母乳喂养了（当然主要是确实难顶，男人根本无法想象的难顶），你还在这里扯啥“以前不需要消费山甲鳞片的人有了消费的需求和能力”？</span><br>
<span>“以形补形、越稀有越有效”什么时候成了“中医至今还在采用的理论”了？你说这话之前好歹了解一下行不行？首先以形补形哪怕在中医玄学理论里也不是啥主流，其次从来没有过啥“越稀有越有效”的说法。就连所谓的野山人参效果好过栽培人参，也不是啥因为野山人参稀有，只是因为野山人参长得时间更长而栽培人参会没长足就卖出去而已，这原因和稀有与否完全没关系。</span><br>
<span>你说的这压根不是啥被中医影响，是被小说影响了吧？小说当然会倾向于越老越稀缺的东西越好用，当然会写越稀缺的药材越好，这是写作惯用套路啊。陨铁寒铁的剑还比普通剑好用呢，也是中医影响的？</span><br>
</p><p><b>你的手机: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-10 14:46</span><br>
<span>你是数学没学好吗？下乳需求量都下降到这个程度了，我们女人总体上都快要大幅度反对全程母乳喂养了（当然 ...</span><br>
<span>讨论中医理论关男女什么事？战中医不过瘾还要强行打拳吗？？</span><br>
<span>“野山人参长得时间更长而栽培人参会没长足就卖出去”</span><br>
<span>人参怎么样叫长足？长足不长足是如何影响药效的？</span><br>
<span>就一句“野山参长的足栽培人参没长足”就认为野山参效果好过栽培参，那不就是稀有的更牛逼理论么</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span>风猫 发表于 2020-2-10 14:35</span><br>
<span>我怎么觉得你有点把中国人民封建愚昧的一面全归罪到了中医身上？</span><br>
<span>吃野味壮阳本来就是卖者贪婪自私，买者 ...</span><br>
<span>问题是中医到哪学习，到哪调查，拿到的资讯的可靠性如何确定？你说了一堆但是否能提供一般群众能轻易接触及理解的资讯源，而且该资讯是全中医业界统一，而不是各有不同意见。</span><br>
<span>例如讨论某病时，泥潭常有人说 “我亲人看中医治好了”，然后问疗法不明，药方没有，医师名字也不知，可以怎样调查？</span><br>
<span>单是穿山甲在这帖便有人说医学院主张不要用，但同时也有 “专家” 及古时文献写出药效，那我们在哪及跟谁去确认穿山甲是否还要当中药？</span><br>
<span>你看看 “不洗手的玛丽” 那帖，简单的故事便把该病的成因，影响，传染，发现方法，防治手段全描写出来，什至科普了人体如何对待入侵病毒，不懂现代医学也可以吸收相关资讯。中医有多少文章是这么显浅易理解？</span><br>
</p><p><b>风猫: </b><br>
<span>你的手机 发表于 2020-2-10 14:58</span><br>
<span>讨论中医理论关男女什么事？战中医不过瘾还要强行打拳吗？？</span><br>
<span>“野山人参长得时间更长而栽培人参会没长足 ...</span><br>
<span>那偷猎珍稀动物卖高价岂不都是中医的锅了…</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>你的手机: </b><br>
<span>风猫 发表于 2020-2-10 15:01</span><br>
<span>那偷猎珍稀动物卖高价岂不都是中医的锅了…</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2 ...</span><br>
<span>看偷猎去干什么呗</span><br>
<span>偷猎做皮草当然扣不到中医头上</span><br>
<span>中医现在的问题是抱着原来那套东拼西凑编出来的理论不放，甚至还继续宣扬</span><br>
<span>那如果遵循着中医理论的指导，去捕猎珍稀动物做药材，你要说中医不背锅，怕是不行的吧</span><br>
</p><p><b>风猫: </b><br>
<span>Gooddays 发表于 2020-2-10 15:00</span><br>
<span>问题是中医到哪学习，到哪调查，拿到的资讯的可靠性如何确定？你说了一堆但是否能提供一般群众能轻易接触 ...</span><br>
<span>你这话就好像说你去看西医，人家也给你开药，你可能觉得自己明明症状跟之前差不多，但是医生不一样了，开的药种类和量都不一样了。你上哪里去查呢？</span><br>
<span>问题这根本不是关键。就算真的吃穿山甲能壮阳，甚至有临床证据证明，难道就能为吃穿山甲正名吗？</span><br>
<span>象牙很贵很特别，就能为偷猎正名吗？</span><br>
<span>至于你说怎么查，百度输入吃穿山甲的功效就能查到了，这还查不到那不就是肤浅自私自以为是么。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>你的手机 发表于 2020-2-10 14:58</span><br>
<span>讨论中医理论关男女什么事？战中医不过瘾还要强行打拳吗？？</span><br>
<span>“野山人参长得时间更长而栽培人参会没长足 ...</span><br>
<span>真笑了！</span><br>
<span>时间长是稀有的更牛B的理论？</span><br>
<span>那葡萄酒窖藏时间长好过窖藏时间短的是稀有的更牛逼的理论？</span><br>
<span>有许多东西就是需要时间成熟，时间不够就是不够好啊，这也算是啥中医理论的范畴了？</span><br>
</p><p><b>风猫: </b><br>
<span>你的手机 发表于 2020-2-10 15:10</span><br>
<span>看偷猎去干什么呗</span><br>
<span>偷猎做皮草当然扣不到中医头上</span><br>
<span>那你这话不就完全同意了这边的观点么。</span><br>
<span>“遵循着中医理论的指导，去捕猎珍稀动物做药材，你要说中医不背锅，怕是不行的吧”</span><br>
<span>这句话里你得先有中医理论的指导，再根据理论去捕猎不是么。</span><br>
<span>如果真就按照稀少即珍贵 = 中医理论 的说法，我完全可以去猎个大象折个象牙戴上，说这是中医教我的呀。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>风猫 发表于 2020-2-10 14:35</span><br>
<span>我怎么觉得你有点把中国人民封建愚昧的一面全归罪到了中医身上？</span><br>
<span>吃野味壮阳本来就是卖者贪婪自私，买者 ...</span><br>
<span>虽然我觉得你是在故意巨魔钓鱼，还是回复一下。</span><br>
<span>愚昧是本质，不同的文化下会产生不同的形式。中医的以形补形等理论既是愚昧的一个产物，本身也为为愚昧提供了一个表现的途径，这是一体两面。</span><br>
<span>就像在中世纪的欧洲它可能就表现为烧死女巫，在当代的美国可能表现为地平说，疫苗阴谋论，在某些非洲部落就是阉割女性生殖器。</span><br>
<span>“不学习，不调查，张口就来，阴阳怪气，没有科学精神法制精神，爱信谣传谣，自以为是”这些普遍的缺陷，如果没有中医，那还就真未必会导向灭绝野生动物的方面。</span><br>
<span>比如愚昧的信仰地平说的美国人也没有去吃穿山甲壮阳。</span><br>
<span>而无论愚昧是以哪一种形式表现出来，都是我们应该反对的。</span><br>
</p><p><b>风猫: </b><br>
<span>Gooddays 发表于 2020-2-10 15:00</span><br>
<span>问题是中医到哪学习，到哪调查，拿到的资讯的可靠性如何确定？你说了一堆但是否能提供一般群众能轻易接触 ...</span><br>
<span>我知道你的意思。你是想说中医历史上的这种不清不楚的性质和各种玄学理论的深入人心，一定程度上促进了人们对于偏方、玄学、谣言的低抗性。</span><br>
<span>但是你放宽视野，从各个类型的愚昧事件、甚至他国的各种愚昧落后事件中，你会发现这种事情很难归结于中医。</span><br>
<span>举个例子，小区业主一边破坏通信塔一边要求保障通信质量，就是典型的愚昧肤浅自私事件。这其实就是自以为是，自我中心作祟。跟吃穿山甲壮阳其实非常相像。一是毫无根据的愚昧理论，二是毫无社会责任心的态度，三是唯我爽最高世界应该为我转的思维。</span><br>
<span>那这就跟中医没半点关系了。</span><br>
<span>同样的还有国外那些专门猎杀野生动物的俱乐部。跟中医更是八竿子打不着。</span><br>
<span>所以，说回吃穿山甲的，你细想想，这些人其实不就是这么几个理由</span><br>
<span>1，有钱，猎奇，想吃点没吃过的。</span><br>
<span>2，据说（很大可能性是据卖家或者托儿说）能壮阳</span><br>
<span>3，无知，或者根本不在意社会责任，我想吃谁都拦不住。</span><br>
<span>4，吹逼。</span><br>
<span>与其说跟中医有关，不如说跟虚荣心和自我中心关系大很多。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>风猫: </b><br>
<span>mrock 发表于 2020-2-10 15:53</span><br>
<span>虽然我觉得你是在故意巨魔钓鱼，还是回复一下。</span><br>
<span>愚昧是本质，不同的文化下会产生不同的形式。中医的以形 ...</span><br>
<span>那我倒要问你了，被人类吃灭绝的或吃濒危或即使濒危仍在被不停偷猎的动物不少吧？</span><br>
<span>它们的处境是不是都是中医的锅呢？</span><br>
<span>必然不是吧。</span><br>
<span>那满足什么条件，就成了中医的锅呢？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>mrock 发表于 2020-2-10 15:53</span><br>
<span>虽然我觉得你是在故意巨魔钓鱼，还是回复一下。</span><br>
<span>愚昧是本质，不同的文化下会产生不同的形式。中医的以形 ...</span><br>
<span>这不是废话吗？美国人当然没有去吃穿山甲，因为穿山甲是亚非动物。</span><br>
<span>你要觉得美国人不吃野味那就是无知了。美国人吃的野味多了去了，佛蒙特州简直野味乐土。而且美国人当年磕各种动物肝壮阳的时候，中国这边还要几十年才传出啥穿山甲壮阳的流言呢。</span><br>
<span>美国值得学习的地方不是啥他们不吃野味，而是他们就算吃野味也必须经过报备建议。哪怕是你路上不小心撞死了一只野生动物，也必须致电狩猎监督官（没错美国专门有这个职务），直到被许可开出后才能处理。而且你还不能自己随便处理，如果你没有相关资质，得找野生动物部门或者获取课程。这样一来自然就把一堆乱七八糟的玩意排除掉了。</span><br>
<span>可以说美国人并不是啥不壮阳不愚昧什么的，而是他们在这方面的管理意识远远超过了中国。</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-10 16:13</span><br>
<span>这不是废话吗？美国人当然没有去吃穿山甲，因为穿山甲是亚非动物。</span><br>
<span>你要觉得美国人不吃野味那就是无知了 ...</span><br>
<span>我哪里说美国人不愚昧？我明明说的是大家都愚昧，只是表现方式不同。</span><br>
<span>然而不肯承认中医的愚昧之处，抱残守缺，反以为荣，才是最大的问题。</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>风猫 发表于 2020-2-10 16:04</span><br>
<span>那我倒要问你了，被人类吃灭绝的或吃濒危或即使濒危仍在被不停偷猎的动物不少吧？</span><br>
<span>它们的处境是不是都是 ...</span><br>
<span>你应该稍微学一下逻辑。一个问题和它的逆命题并不等价。就这样。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>mrock 发表于 2020-2-10 16:19</span><br>
<span>我哪里说美国人不愚昧？我明明说的是大家都愚昧，只是表现方式不同。</span><br>
<span>然而不肯承认中医的愚昧之处，抱残 ...</span><br>
<span>就是纯的管理力度和管理能力上的区别，哪有那么多你说的有的没的？</span><br>
<span>中国要有美国那种管理野生动物相关行业的力度，哪有那么多事？</span><br>
</p><p><b>风猫: </b><br>
<span>mrock 发表于 2020-2-10 16:19</span><br>
<span>我哪里说美国人不愚昧？我明明说的是大家都愚昧，只是表现方式不同。</span><br>
<span>然而不肯承认中医的愚昧之处，抱残 ...</span><br>
<span>问题是现在中医没让你吃穿山甲…</span><br>
<span>然后你说就是因为中医，中医使我变得愚昧了，导致我吃了穿山甲。</span><br>
<span>那社会责任的缺失也是导致吃穿山甲的必要因素啊，这也是中医的锅么。</span><br>
<span>吃之前都不百度一下，明明平时啥病都爱先百度一下的呢，百度就第二条都写得明明白白，标题就是中医师说，吃穿山甲没任何药用价值，那这使你变愚昧的中医都说了，你咋这回就不信了呢。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-10 16:23</span><br>
<span>就是纯的管理力度和管理能力上的区别，哪有那么多你说的有的没的？</span><br>
<span>中国要有美国那种管理野生动物相关行 ...</span><br>
<span>加强管理和批判并摈弃中医的那套歪理邪说并无矛盾，后者非但不是“多事”，反倒是治本之道。</span><br>
<span>反正说来说去你就是不肯承认中医的理论是糟粕。那就这样吧。</span><br>
</p><p><b>远坂镜子: </b><br>
<span>还是吃的太饱了</span><br>
</p><p><b>风猫: </b><br>
<span>mrock 发表于 2020-2-10 16:21</span><br>
<span>你应该稍微学一下逻辑。一个问题和它的逆命题并不等价。就这样。</span><br>
<span>？我问了个问题，还没任何结论呢，怎么就不等价了…</span><br>
<span>我就是问，怎么区别某野生动物的危机是不是中医的锅？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>mrock 发表于 2020-2-10 16:31</span><br>
<span>加强管理和批判并摈弃中医的那套歪理邪说并无矛盾，后者非但不是“多事”，反倒是治本之道。</span><br>
<span>反正说来说 ...</span><br>
<span>你自己翻我前面说过什么OK？</span><br>
<span>说真的，美国那么多歪理邪说都还没批判呢，什么弄蛇教派玩蛇治病，保守派系不让输血，更别提山达基教等那一票逗比在闹腾的东西。往穿里说，指望各种玄学从人脑子里消失本身就是一件根本不可能的事。</span><br>
<span>到底什么才是本你真心里有数吗？</span><br>
</p><p><b>Rocinante: </b><br>
<span>jojohunter 发表于 2020-2-7 15:45</span><br>
<span>虽然我谈不上中医黑，甚至很多时候还回护中医，但是有一说一中医这越稀有越强而有力的破思维真尼玛流毒无穷 ...</span><br>
<span>想起一个脱口秀，越稀有越壮阳，所以美国人要抓拉登</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9650, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>风猫: </b><br>
<span>mrock 发表于 2020-2-10 16:31</span><br>
<span>加强管理和批判并摈弃中医的那套歪理邪说并无矛盾，后者非但不是“多事”，反倒是治本之道。</span><br>
<span>反正说来说 ...</span><br>
<span>来我得理一下。</span><br>
<span>问题：现在穿山甲数量稀少，走私贩卖严重。主要原因是什么，该怎么办？</span><br>
<span>你的观点：主要原因是中医。所以打击中医，可救穿山甲。</span><br>
<span>是这样吗？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-10 16:38</span><br>
<span>你自己翻我前面说过什么OK？</span><br>
<span>说真的，美国那么多歪理邪说都还没批判呢，什么弄蛇教派玩蛇治病，保守派系不 ...</span><br>
<span>“美国有多种歪理邪说”和“中医理论是歪理邪说”有矛盾吗？美利坚神棍国批不批判他国内的邪教和社会主义中国是不是应该批判中医的歪理邪说有关系吗？</span><br>
<span>总之呢，无论怎样你都要顾左右而言他，就是不肯承认中医的问题，那就没什么可讨论的了。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>mrock 发表于 2020-2-10 16:46</span><br>
<span>“美国有多种歪理邪说”和“中医理论是歪理邪说”有矛盾吗？美利坚神棍国批不批判他国内的邪教和社会主义 ...</span><br>
<span>中医的问题看我300楼，我只是觉得没必要反复复制黏贴自己那一大段玩意。</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>Rocinante 发表于 2020-2-10 16:42</span><br>
<span>想起一个脱口秀，越稀有越壮阳，所以美国人要抓拉登</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9650, Android 9上的 ...</span><br>
<span>刚收了本悬壶外谈，老早之前在杂志上看过里面的文章，我记得里面有吐槽温补派的段子，简而言之就是啥病都温补，补就对了，用人参灵芝等高价药物补，病好了那是药物神威，医不好那是天命如此，没钱了那就看你🐴的病……简直堪称古代莆田系……</span><br>
</p><p><b>食人魔法师: </b><br>
<span>教科书般的不要跟旅人讲道理</span><br>
</p><p><b>天下至贱: </b><br>
<span>食人魔法师 发表于 2020-2-10 22:30</span><br>
<span>教科书般的不要跟旅人讲道理</span><br>
<span>嚯，看我庐山升龙霸！</span><br>
</p><p><b>downey: </b><br>
<span>科研单位发表论文即可，开发布会是何用意？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1912605[300-350]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>华南农大锁定穿山甲为潜在中间宿主-疑来自走私马来亚穿...[250-300]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1912605-1-1.html</link>
      <description>华南农业大学宣布锁定穿山甲为新冠潜在中间宿主&#13;
 本帖最后由 烤烤鱼ω 于 2020-2-7 13:00 编辑 

      7日上午11时，华南农业大学针对新型冠状病毒肺炎疫情研究攻关情况举行了新闻发布会。      记者在发布会上获悉，华南农业大学、岭南现代农业科学与技术广东省实验室教授沈永义、肖立华等科研人员，通过联合攻关，在新型冠状病毒潜在中间宿主的溯源上取得突破。他们的最新研究表明，穿山甲为新型冠状病毒的潜在中间宿主。      据了解，攻关团队通过分析1000多份宏基因组样品，锁定穿山甲为新型冠状病毒的潜在中间宿主；继而通过分子生物学检测，揭示穿山甲中β冠状病毒的阳性率为70%；进一步对病毒进行分离鉴定，电镜下观察到典型的冠状病毒颗粒结构；最后通过对病毒的基因组分析，发现分离的病毒株与目前感染人的毒株序列相似度高达99%。      以上结果表明，穿山甲是新型冠状病毒的潜在中间宿主。研究结果对本次疫情的源头防控具有重大意义，为野生动物管控的相关政策调整提供了科学依据。      “鉴于当前疫情防控的严峻性，我们选择将研究结果在第一时间向社会公布，希望有助于疫情的科学防控，并为更多科学家开展进一步工作提供借鉴。”岭南现代农业科学与技术广东省实验室常务副主任、华南农业大学校长刘雅红教授介绍，2019-nCoV新型冠状病毒疫情暴发之初，为有效应对疫情，增强疫情科技防控能力，岭南现代农业科学与技术广东省实验室和华南农业大学高度重视。在广东省各政府部门的指导下，在广东省农业农村厅新型冠状病毒疫情防控科技攻关应急专项的支持下，整合学校优势学科平台，组织学校优势科研力量展开疫情防控联合攻关，并迅速取得重大突破。      刘雅红表示，华南农业大学长期以来坚持国家利益和人民利益至上，坚持科研顶天立地，号召学校广大科研人员将论文写在祖国大地上。疫情当前，学校更积极响应国家号召，体现责任和担当，将论文写在疫情防控的第一线。学校将举全校之力，充分发挥岭南现代农业广东省实验室等平台优势，勇于担当，主动作为，密切关注新型冠状病毒可能对我国畜禽业及农业生产造成的影响，加强动物重大疫病及动物源性人畜共患病的监测及研究工作，为疫情防控及我国畜禽业的稳步发展提供科技支撑，为打赢疫情防控阻击战贡献科技力量。      （记者吴少敏 钟哲）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>瓦拉几亚之夜: </b><br>
<span> 本帖最后由 瓦拉几亚之夜 于 2020-2-8 16:56 编辑 </span><br>
<span>希德尼娅 发表于 2020-2-8 16:10</span><br>
<span>这批检验的穿山甲是在广东，首先请证明武汉人吃了穿山甲吧。我还说美国人早就分离出了sars病毒并成功进行 ...</span><br>
<span>武汉人当然有吃穿山甲，</span><br>
<span>http://b2b.youboy.com/wuhan_chuanshanjiayan_pf.html</span><br>
<span>你以为吃穿山甲在中国是个稀罕事？</span><br>
<span>你以为前面几页女博士在为什么东西竖牌坊？</span><br>
<span>你是今天才来中国的外宾？</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>有道理。中医可能就像占星术、威卡巫术和相术一样，本身是有益的，是被行业内的败类整坏的。我们得把中医和民间医学严格区分开。</span><br>
</p><p><b>死亡確認: </b><br>
<span>其实现在自己挺后怕的，1月17号我外婆就因为严重的肺炎住院，20号去世的，那时候武汉肺炎这事都还没流行出来，结果我办完葬礼回家后也突然重度的感冒发烧体温不正常了几天，等差不多好的时候就是这病开始爆发的时候，现在都很担心其实是不是自己已经得过了……</span><br>
</p><p><b>钱君: </b><br>
<span>希德尼娅 发表于 2020-2-8 16:18</span><br>
<span>你觉得司机会带口罩？装运工会带口罩？</span><br>
<span>你是觉得一个司机在走私穿山甲的时候会把穿山甲一直放在嘴巴里还是眼睛前面吗？你觉得中东人是养了多少年骆驼才赶上第一个被骆驼传染到MERS的人？RaTG3已经存在有几十年了，它进到中间宿主体内本来就是一种偶然，再从中间宿主体内到人体内也是一种偶然，这不是像开关灯一碰就亮的事情，就算现在2019-nCoV传染力那么强都还有没被感染的人呢，演化本身就有巧合性。</span><br>
</p><p><b>chenzl: </b><br>
<span>死亡確認 发表于 2020-2-8 18:07</span><br>
<span>其实现在自己挺后怕的，1月17号我外婆就因为严重的肺炎住院，20号去世的，那时候武汉肺炎这事都还没流行出 ...</span><br>
<span>要是真得过了那么久不会再得了吧</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span> 本帖最后由 Gooddays 于 2020-2-8 18:30 编辑 </span><br>
<span>最美人贩子 发表于 2020-2-8 17:33</span><br>
<span>有道理。中医可能就像占星术、威卡巫术和相术一样，本身是有益的，是被行业内的败类整坏的。我们得把中医和 ...</span><br>
<span>不把中医系统化成统一体係，而且理论改得简单明瞭方便科普，一般大众很难分开中医和民间医学，特别是民间医学有时也引用一点中医理论，我们也很难从网上查出哪些民间医学不靠普（即使是比较普遍的病）。</span><br>
<span>中医到今天最大问题是科普失败，导致只要有 “单单一个专家” 说有效（什至只是怀疑成效）便有很多人去冲。</span><br>
<span>现代医学好处是向一般大众贯输 “药有副作用” 这点，大众的常识是 “没有完成临床实验的药不要吃”，“没有批准的食品或营养产品不要乱试”，少了很多危险。</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>死亡確認 发表于 2020-2-8 18:07</span><br>
<span>其实现在自己挺后怕的，1月17号我外婆就因为严重的肺炎住院，20号去世的，那时候武汉肺炎这事都还没流行出 ...</span><br>
<span>可以查抗体</span><br>
</p><p><b>大江户战士: </b><br>
<span>希德尼娅 发表于 2020-2-8 15:56</span><br>
<span>去看看云南的数据再臆想吧</span><br>
<span>不是，又不是传染到穿山甲身上就直接会传染给人啊，还需要继续突变才行</span><br>
<span>这个突变完全可以发生在其他地区</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>更新</span><br>
</p><p><b>八坂刀売命: </b><br>
<span>想起上月21号左右跟我妈聊非典还把中间宿主的果子狸说成了穿山甲</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>DOACAON 发表于 2020-2-8 07:44</span><br>
<span>同样还是《圣济总录》第三十五卷，你看看用常山催吐需要的剂量：</span><br>
<span>15         治痰疟吐膈。细辛汤方细辛去苗叶 松 ...</span><br>
<span>是不是很容易吐这一点，没有实际验证过很难相信也正常。说实话我自己也对此存疑。但是有一点值得注意的是药酒催吐中的催吐物用量。常山先不提，瓜蒂用酒泡催吐的用量确实是0.3克配500ML的酒。而瓜蒂的催吐效果是认为是不太良好的。如果按照这个用量来算，的确应该是三升酒配三分催吐。</span><br>
<span>我虽然对这个方子相当不屑一顾，但至少其中的用量是有类似的同比记载的。</span><br>
<span>这个方子本身从构成来看也确实是一个催吐方，其中的豉就是催吐方剂中的常用素材，而葱白也确实时常出现在催吐时和催吐后的辅助方子中。其中用法中的良久取吐，不吐再服而吐了就不用服的用法也是比较典型的催吐用法。再加上，催吐确实是古代比较常见的一种治疗瘴疟的方法。</span><br>
<span>当然我还是那句话，我是压根不信这玩意的。</span><br>
<span>另外顺便提一句，药物催吐法现在作为常规医疗手段已经被基本禁止。所以其实已经没人用了。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>你的手机 发表于 2020-2-8 13:52</span><br>
<span>你要说这是中医白纸黑字说的，那还真没有</span><br>
<span>你要说这没有中医的锅，那我是真不信</span><br>
<span>以形补形是谁的理论？能打 ...</span><br>
<span>不好意思，以形补形本身就不是能算是啥中医理论特产，只是朴素哲学乱猜罢了。</span><br>
<span>而以形补形的大家也不是中医，因为中医玄学理论里以形补形的重要性远不如阴阳学说，基本属于中医玄学里只能打辅助的二线看法。真正的以形补形大家你猜猜是出现在哪里的？</span><br>
</p><p><b>sakamoko: </b><br>
<span>非典之后果子狸照样吃，这次之后估计也是照样吃，呵呵。要是能按吃野味和吸 du一个标准来抓，说不定还有点效果。</span><br>
</p><p><b>绝赞販売中: </b><br>
<span>akari1864 发表于 2020-2-8 16:25</span><br>
<span> 生物学博士这个学位以上的人一眼就能看出病毒是否人工合成。你是想说全世界学生物的都没良心？ ...</span><br>
<span>你别跟他说了，他在好多贴里都在鼓吹阴谋论，明天摔倒了都是美国蚁人绊他的</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>你的手机 发表于 2020-2-8 13:54</span><br>
<span>所以把那些归为巫医了呀，那么现在对中医认为穿山甲鳞片能通奶这一理论的定位是什么呢？ ...</span><br>
<span>求别吹“老外归巫医”，点叶子治病磕ap辅助治疗至今都是阿美利加的优良传统，每年医院开出的医疗叶子和ap药足够绕地球一圈。你告诉我他们这么做的理论定位是什么？</span><br>
<span>哦，还真有一个。</span><br>
<span>“消除疼痛是人类享有的普世的人权”——普渡制药。</span><br>
<span>这理论可比你口中这些NB多了哦。</span><br>
</p><p><b>DOACAON: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-8 10:19</span><br>
<span>是不是很容易吐这一点，没有实际验证过很难相信也正常。说实话我自己也对此存疑。但是有一点值得注意的是 ...</span><br>
<span>你信不信、这东西效果好不好和我回复你的东西毫无关联，说白了你怎么看中医关我屁事</span><br>
<span>但既然你在这帖子里用“古书里记载的中医”装逼，那就做好被古书打脸的觉悟</span><br>
<span>一个非常有趣的现象，你我之间的回帖，全程是我——一个中医门外汉，纯靠google找了几本中医电子书突击一下——在引用古医书原文。而你这个表现出很懂的人，在我搬出原文质问你的时候，一句真正意义上的原文都没给出来过，甚至连书名都没拿出几本。</span><br>
<span>如果我的论点还不够清晰导致你还想继续打太极的话，那么我就把话在这里说清楚：</span><br>
<span>我质疑你根本没看过几本古医书，只不过是拿着些二手三手的材料唬人</span><br>
<span>如果你不服，请立即拿出有据可查的古书原文来解释174L里《太平圣惠方》——这书还是你提出来的——中提到的14/27枚甲浸三盏酒是怎么个“保护穿山甲”法来着。不能的话就请闭嘴，并且以后也少在自己不怎么懂的领域装专家。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>仔细想了一下，我干脆明牌地告诉我是怎么想的吧。说实话，本来这话涉及女权和性别歧视，在S1是不太应该说的，所以我尽可能不涉及这个话题。但现在既然有那么多人用稀奇古怪的名义喷我，那我也不藏着掖着了，直接明牌开地图炮！</span><br>
<span>穿山甲现在的情况，为什么那么多人借机喷中医？其中除了商贩故意炒作，其背后更深层次的原因是什么的？</span><br>
<span>我明摆着说了！是因为男人对自己脐下三寸那活儿的理想值的追求从来就没有过任何智商上的支持！</span><br>
<span>张口闭口女人碰到化妆品没理智，见鬼的男人对“壮阳”的理智又在哪里了？</span><br>
<span>为什么要吃穿山甲？是因为中医吗？扯淡了！是因为流言说能壮阳！这流言我前面就说了，和中医没半点关系！那为什么穿山甲问题上总是转移火力到中医上？是因为中医里有穿山甲鳞片催乳？说这话的可以去试试看现在中医院开不开得出穿山甲来！说这话的根本原因，是在于在中医里这个方子是给女人用的！如此甩锅男人就可以心安理得地认为自己没责任了！</span><br>
<span>你看嘛，古人说了穿山甲可以入药嘛，那我们迷信一些流言也很正常嘛？而中医那药方是开给女人的，我们不背锅。</span><br>
<span>对吧，多完美啊！</span><br>
<span>但实际情况呢？</span><br>
<span>我随便来列举我国几个野生动物：</span><br>
<span>虎纹蛙，被传能壮阳，吃到成二级保护动物。</span><br>
<span>娃娃鱼，被传能补肾壮阳，吃到濒危。</span><br>
<span>老虎，不用说了，一直被传的壮阳大补，下场我们都看到了。</span><br>
<span>果子狸，很多人都在刻意忽略，果子狸被端上餐桌的原因就是壮阳。</span><br>
<span>甚至包括这次的蝙蝠，也TMD是有壮阳流言。</span><br>
<span>我毫不夸张地说，在中国或者我说得更广一些，在亚洲只要这野生动物生育能力不够强，一旦被传出有壮阳功效，就有极大概率被直接吃成濒危！</span><br>
<span>这些是中医引起的？是以形补形引起的？那你告诉我鱼翅壮阳又是什么鬼？</span><br>
<span>这就回到我之前的话题了，在穿山甲被传出壮阳流言前（说实话也就是近些年的事），它有濒危迹象过吗？那时候就没有中医催乳方子了？非但有那时候还能开呢（强调一遍，现在开不出来了）！怎么当时穿山甲就不濒危？一到传出壮阳流言就开始濒危了？</span><br>
<span>好，是不是有人要说就是中医理论助长了这种流言？</span><br>
<span>我先不去提中医里根本就没有这种流言的问题——感情是不是有些人真的以为只有好像可以挨到中医边（当然实际上也是根本挨不到）的流言才能有作用，所以中医还是该死？我看这楼里很多人都有这看法。</span><br>
<span>那好，我问一句，这楼里还有人记得那个nga著名的行为艺术事件——“补锌壮阳”吗？</span><br>
<span>对，这一开始就是个纯粹玩梗。实际上盲目补锌非但不壮阳，还可能早成心血管疾病。但现在出圈后，情况已经明显不对头了。现在的情况是真一大堆人认为靠补锌壮阳，已经完全不是NGA那里玩梗的范畴了。我在现实里都已经见到不少了，你敢信？而且这涉及范围还相当之大，“追锌”人群如果从销量幅度来看，已经远远超过啥穿山甲果子狸野生动物的受众了。也真叫这次流言的对象是一个工业制品小蓝瓶，不是一个野生动物。但你们只要脑子有正常的推理能力，很容易就能够想见如果这次流言对象是一个野生动物，会是个什么情况吧？</span><br>
<span>那么我们现在倒是摊开来说说“葡萄糖酸锌”，它是和中医挨得到边的流言？这结论还不够明显？</span><br>
<span>我一点也不开玩笑不夸张地说，现在诸如穿山甲等野生动物的情况，就是男人群体中一种DJJ抱有不切实际的妄想的具体表现。之所以要找中医来背锅，只是为了顺便把女人一起拖进来分担责任！</span><br>
</p><p><b>ewina: </b><br>
</p><p><b>右耳.: </b><br>
<span>女博士怕不是疯了吧</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span> 本帖最后由 血翼龙 于 2020-2-9 01:35 编辑 </span><br>
<span>……补锌壮阳不是从生蚝开始的么，这也太高估nga影响力了</span><br>
<span>然后我花三分钟在cnki随便找了篇论文</span><br>
<span>临床研究表明，若精浆中相关 微量元素的水平发生变化，将会对顶体的完整率与内 含酶类产生较大的不良影响［７］。因此为提升精液质 量，则需要维持精浆中相关微量元素的水平，主要包 括锌、钙、铜等。锌是人体必需的微量元素，诸多临床 研究表明，一定浓度的锌元素对睾丸的正常发育、精 子的形成过程与精子活动力均具有重要作用，精液中 的锌浓度远高于血浆中的锌浓度，说明锌对维持精子 功能活动具有重要意义［８－９］。若其水平降低，将会对 酶的活性产生直接的不良影响，导致酶的活力不断降 低，从而出现诸多疾病，例如生殖器与第二性征发育 不全、男性不育等［１０］。通过临床研究可知，精液中的 锌主要来源于前列腺，不育患者服用３－６个月的葡 萄糖酸锌片后，其精子数量不断增多［１１］。正如本项研 究结果显示，无精或少精组精浆中的锌水平明显低于 精液质量正常组。患者精液中缺少锌元素，使得酶的 活力不断降低，因而无法维持正常的精子功能活动。</span><br>
<span>姐你还我看论文花的两块钱</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2020-2-9 01:33 编辑 </span><br>
<span>DOACAON 发表于 2020-2-9 01:04</span><br>
<span>你信不信、这东西效果好不好和我回复你的东西毫无关联，说白了你怎么看中医关我屁事</span><br>
<span>但既然你在这帖子里 ...</span><br>
<span>我之前看你好歹还是学历史的比较愿意和你讨论话题，现在看来你也开始没理智了。</span><br>
<span>我拿二三手的材料怎么了？请问你知道现代中医本来就不是直接用你口中以一手资料来治病的吗？而且我也从来没表现得很懂。</span><br>
<span>不过你要觉得我唬人，那好我就真唬你一次。</span><br>
<span>你不是觉得三升酒配三分催吐药被稀释太过没效果吗？不是觉得没拿出古书来吗？</span><br>
<span>那好，我直接给你医生网上可以查到的医生回答病患时的内容来回答你：</span><br>
<span>“将瓜蒂0.3～0.5g浸泡在500ml白酒中，7到15天后饮用。如果酒量没有明显减小的，瓜蒂剂量可以增加到0.5～0.7g”</span><br>
<span>这是他在回答病人如何用药催吐时的原话。看到这个量你还觉得不够吗？</span><br>
<span>我确实没必要看过几本古书，因为现在中医就没几个真按古书治病的。但你非要那古书来解释怎么保护穿山甲，那上面早就有人说过，你先确认有没有人现在在用。再来说利不利于保护的问题OK？</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2020-2-9 01:57 编辑 </span><br>
<span>血翼龙 发表于 2020-2-9 01:29</span><br>
<span>……补锌壮阳不是从生蚝开始的么，这也太高估nga影响力了</span><br>
<span>然后我花三分钟在cnki随便找了篇论文</span><br>
<span>不好意思，锌是参与到精子的生成、成熟和获能的过程。男人缺锌会导致精子质量下降。</span><br>
<span>但很遗憾，补锌并不壮阳，两个全然不同的玩意。</span><br>
<span>还有，我要告诉你一件有意思的东西。</span><br>
<span>目前我搜索到的一些情况似乎隐隐暗指一件事，那就是鼓吹穿山甲壮阳的，恐怕不是中医，反而可能是西医。</span><br>
<span>http://www.cnki.com.cn/Article/CJFDTotal-AHYX199505047.htm</span><br>
<span>这是我查找到的有关穿山甲壮阳的研究。有意思的是，答案居然是肯定的。这是一个现代医学领域的大鼠研究……</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-9 01:42</span><br>
<span>不好意思，锌是参与到精子的生成、成熟和获能的过程。男人缺锌会导致精子质量下降。</span><br>
<span>但很遗憾，补锌并不 ...</span><br>
<span>啊懂了，请问你说的壮阳是指增加长度和时间?</span><br>
<span>cnki上找了几篇文章，除了提高精子质量，也会明显影响第二性征发育，也就是睾丸和生殖器...不知道符不符合增加长度的定义，不过这个应该指青春期男性，估计不符合你的定义...</span><br>
<span>关于性行为和zn关系的文献在cnki没找到多少，估计国内这方面保守一些...</span><br>
<span>https://www.healthline.com/health/erectile-dysfunction/zinc</span><br>
<span>随便谷歌了一篇，倒是提到了zn治疗ed...也就是勃起障碍，至少应该符合一部分定义了吧...当然如果你说是增加硬度和时间的话，我估计只有小药丸和神油了，锌片充其量是安慰剂</span><br>
</p><p><b>DOACAON: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-8 11:31</span><br>
<span>我之前看你好歹还是学历史的比较愿意和你讨论话题，现在看来你也开始没理智了。</span><br>
<span>我拿二三手的材料怎么了？ ...</span><br>
<span>哟，装逼装不下去了终于开始撕破伪装满地打滚顺便打个女拳了是吧。要撇开吃穿山甲肉跟中医关系的时候就引本草纲目说“古人云穿山甲肉有毒”；被古书白纸黑字打脸撇不开古中医和大量用甲片的关系时就“现代中医没几个按古书治病的”——你的“理智”还真是个方便的东西，并且和吃穿山甲的人是一路货色——“现代食疗也没几个是按古书吃的”</span><br>
<span>非常好，虽然你在外野的名声本来就不怎么样，自己恐怕也不在乎。不过能多让各位S1er看看你被论据抽到脸上就开始顾左右而言他的窘相，可以让更多人以后不会被你随口丢出一堆专有名词之类的玩意唬到，认清你本质上跟MD2没多大差别</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>忽然发现以前有一贴关于中医现状的帖子被删了，结果我那贴的回复也别删了？行吧。我重复一遍好了。</span><br>
<span>可能很多人以为现在中医治疗疾病的方法依然是什么阴阳五行之类的玄学理论。但实际上，现在中医的研究方向总体上是这个样子的：（我就不发全文了，直接摘要）</span><br>
<span>基于系统药理学的骨碎补治疗骨质疏松的通路及靶标探讨[目的]通过系统药理学相关生物信息学分析方法探讨中药材骨碎补治疗骨质疏松的的生物学通路及靶标。[方法]通过中药系统药理学分析平台（TCMSP）数据库提取骨碎补的活性成分和有关的靶标蛋白。通过运用软件Cytoscape 3.5.1构筑骨碎补有效成分与靶标关系网络进行拓扑学分析。使用STRING数据库进行蛋白之间相互作用（PPI）网络的构筑与分析。借助David数据库进行KEGG通路功能富集分析。[结果]表明骨碎补的核心化合物有柚皮苷、圣草酚、**酚等，重要的靶标有前列腺素G/H合成酶2（Prostaglandin G/H synthase 2）、Heat shock protein HSP 90、Caspase-3等，骨碎补发挥生物学效应作用于骨质疏松症的关键蛋白主要有JUN、TP53、MAPK1、白介素-6（IL-6）、雌激素受体1（ESR1）等。KEGG结果表明骨碎补主要作用于TNF signaling pathway、T cell receptor signaling pathway、HIF-1 signaling pathway、PI3K-Akt signaling pathway、Estrogen signaling pathway等相关信号通路。[结论]骨碎补主要通过多种途径，多种信号通路作用于多种靶点发挥抗骨质疏松的生物学效用。</span><br>
<span>黄芪甲苷抑制IKK/NF-κB炎症通路减轻高糖诱导的H9c2心肌细胞损伤[目的]观察黄芪甲苷减轻高糖诱导H9c2细胞损伤的作用机制。[方法]通过高糖孵育诱导H9c2心肌细胞损伤模型，MTT法测定细胞存活率，酶联免疫吸附（ELISA）法检测细胞培养液上清中肿瘤坏死因子-α（TNF-α）和白细胞介素-6（IL-6）的含量，蛋白印迹（Western Blot）法检测细胞内IκB激酶β（IKK-β）、核转录因子κB（NF-κB）、p-NF-κB及TNF-α蛋白表达水平。[结果]给予高糖处理H9c2心肌细胞12 h能明显下调细胞存活率（P<0.05）；黄芪甲苷（20、40、80 μmol/L）预处理10 min可呈剂量依赖性增强细胞活力，降低细胞培养液上清中TNF-α和IL-6的含量（P<0.05），下调IKK-β蛋白表达（P<0.05），抑制NF-κB磷酸活化水平（P<0.05），并降低TNF-α蛋白表达（P<0.05）。[结论]黄芪甲苷可通过抑制IKK/NF-κB炎症通路过度激活减轻高糖诱导的H9c2心肌细胞损伤。</span><br>
<span>基于网络药理学原理的黄芪-金银花药对干预急性呼吸窘迫综合征的分子机制研究[目的]基于网络药理学原理，探讨课题组前期实验有效方益气化瘀解毒方核心药对黄芪-金银花干预急性呼吸窘迫综合征（ARDS）的分子通路及作用机制。[方法]应用整合药理学平台对黄芪、金银花化学成分及ARDS疾病候选靶标进行收集，根据结构相似性原理选取相似性分数≥0.8的所有药物靶标作为“黄芪-金银花”药对的潜在作用靶标，建立药物候选靶标信息数据库，通过该平台的蛋白质-蛋白质相互作用信息（PPI）数据库，获得“黄芪-金银花”药对作用的潜在靶标与ARDS疾病靶标之间的蛋白质-蛋白质相互作用信息（PPI），通过网络分析，构建“中药-核心成分-关键靶标-主要通路”的可视化网络图，进一步明确中药干预疾病的作用机制。[结果]黄芪-金银花药对共预测得到76个活性成分，其中黄芪化合物成分29个，金银花化合物成分47个。其干预ARDS作用涉及的前100个核心靶标中已知治疗ARDS的直接靶标（known disease target）78个，潜在药物靶标（putative drug target）3个，共同靶标（common target）2个；其干预ARDS的作用涉及ErbB信号通路、FoxO信号转导通路、Ras信号途径、丝裂原活化蛋白激酶（MAPK）信号通路、磷脂酰肌醇3-激酶（PI3K）-蛋白激酶B（AKT）信号通路、神经营养因子信号转导通路、细胞生长与死亡等相关生物过程和代谢通路。[结论]黄芪-金银花药对主要活性成分可针对多个靶点、多条通路发挥干预ARDS的作用，其作用与TSC1、NSDHL、GRB2、MYC、MAP2K等关键靶标及ErbB信号通路、FoxO信号转导通路、Ras信号途径、MAPK信号通路和PI3K-AKT信号通路等有关。</span><br>
<span>基于TLR4-MyD88-TRAF6信号通路的儿茶素没食子酸酯抗小神经胶质细胞炎性损伤作用目的]研究儿茶素没食子酸酯（EGCG）对小神经胶质细胞（BV-2）炎性损伤的保护作用，并探讨其对TLR4-MyD88-TRAF6信号通路活化的影响。[方法]采用脂多糖（LPS，1 mg/L）体外诱导BV-2细胞炎性损伤，将细胞分为正常对照组、LPS诱导组、LPS+低剂量（50 μmol/L）EGCG组、LPS+中剂量（100 μmol/L）EGCG组、LPS+高剂量（200 μmol/L）EGCG组；CCK8法检测BV-2细胞相对存活率，ELISA法检测炎性因子白介素6（IL-6）、白介素1β（IL-1β）及肿瘤坏死因子-α（TNF-α）水平，Western Blot方法分析诱生型一氧化氮合酶（iNOS）、前列腺素内氧化酶还原酶（COX-2）、Toll样受体4（TLR4）、髓样分化因子88（MyD88）及TNF-α相关受体因子6（TRAF6）蛋白表达。[结果]与LPS诱导组相比，不同浓度EGCG干预的BV-2细胞相对存活率明显升高（P<0.05），细胞上清炎性因子IL-6、IL-1β及TNF-α水平明显降低（P<0.05），细胞中炎性蛋白iNOS及COX-2表达水平显著降低（P<0.05）；细胞中TLR4、MyD88及TRAF6蛋白表达也显著降低（P<0.05），并表现出剂量依赖性。[结论]EGCG能显著抑制LPS诱导的BV-2细胞炎症损伤，抑制炎症相关蛋白的表达，其可能作用机制是通过抑制TLR4-MyD88-TRAF6信号通路活化。</span><br>
<span>甚至包括之前风口浪尖上的丹红注射液，关于它的研究也是这样的：</span><br>
<span>丹红注射液抗H9c2细胞凋亡的作用机制研究[目的]从线粒体损伤角度研究丹红注射对异丙肾上腺素（ISO）诱导的心肌细胞H9c2凋亡的影响。[方法]培养H9c2细胞，分为对照组、10 μmol/L ISO模型组，10 μmol/L ISO和20、200 μL/L丹红注射液组。按相应给药时间后采用流式细胞术检测细胞凋亡，明确药物对细胞凋亡的作用。活细胞荧光成像仪检测细胞线粒体膜电位变化、激光共聚焦检测细胞内活性氧簇（ROS）的产生、Fluo-3 AM ester荧光染料染色检测细胞内钙离子浓度研究丹红注射液抗心肌细胞凋亡的相关作用机制。[结果]与对照组（1.33%±0.42%）相比，ISO显著上升细胞凋亡率（5.13%±0.15%）（P<0.01）；与ISO组比较，20、200 μL/L丹红注射液后，细胞凋亡率分别下降为（4.23%±0.15%）和（2.37%±0.38%）。与对照组相比，给予ISO后细胞内线粒体膜电位去极化程度显著增加，为对照的（151.76%±16.01%）（P<0.01），20、200 μL/L丹红注射液显著抑制ISO诱导的细胞内线粒体膜去极化，分别为对照的（121.07%±11.53%）和（117.15%±12.91%）。此外，丹红注射液显著抑制ISO诱导的细胞内ROS浓度及钙离子浓度的升高，差异具有统计学意义。[结论]丹红注射液可通过抑制ISO引起的细胞内线粒体膜电位去极化、降低细胞内ROS和钙离子浓度而发挥其抗H9c2细胞凋亡作用。</span><br>
<span>是不是与许多人想的完全不一样？</span><br>
<span>很多人都没意识到现在中医其实已经不再按照那套玄学理论看病了。现在的中医早就开始接近最早的中医本质，也就是基于样本和统计学的经验医学了。尤其在现代医学工具进入后，更是几乎革命性的。</span><br>
<span>我以前是被算进中医黑里的，因为我是反对那票玄学理论的。而且这里面许多玄学理论就不是早年中医的初衷，是后来人为加上去的。</span><br>
<span>但诸如上面这些中医中药研究方法，至少我是找不到反对的理由。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2020-2-9 03:20 编辑 </span><br>
<span>DOACAON 发表于 2020-2-9 02:33</span><br>
<span>哟，装逼装不下去了终于开始撕破伪装满地打滚顺便打个女拳了是吧。要撇开吃穿山甲肉跟中医关系的时候就引 ...</span><br>
<span>哦？开始恼羞成怒了？</span><br>
<span>你倒是告诉我吃穿山甲肉和中医有什么关系了？被古书白纸黑字打脸？不好意思，我就退一万步好了。就算完全按照你的理解照古方，也真就有人真的用，全部都依你。这你总没意见了吗？我甚至还可以再加一个码，哪怕古方里记载了那么多据说能治疟的方子，都不管。我们就当它所有病例都只用一个穿山甲泡酒（压根不可能。治疟古方至少几十种，穿山甲酒反倒是相对用得少的。但我这里就当是只用这一方），退到这种程度你没意见了吗？</span><br>
<span>然后，你知道近些年来中国疟疾总人数多少吗？</span><br>
<img src="https://img.chyxx.com/2018/08/20180811144401_m.png" title="https://img.chyxx.com/2018/08/20180811144401_m.png"><br>
<span>请问在穿山甲数量下降飞快的这些年，以中国现在这个疟病发病率，有多少人有这个需求用这个穿山甲方？又有多少用真的在用这个穿山甲方？又能用到多少穿山甲？（再次提醒，病程一到二周，总量也摆在那里。）</span><br>
<span>你倒是说一个来看看？既然你说的中医里的这个有这个方子来扯中医对穿山甲有害，那你告诉我按照上面这个数据，每年能有多少人用这个方子？能用多少穿山甲？而中国每年的穿山甲消耗数量又是多少？就算这8年的全部病患都用穿山甲，也都用你自己说的十几片甲，也就算退到全部都是用的全甲，那这总数也才哪里到哪里？能和中国每年消耗的穿山甲数量相比吗？</span><br>
<span>你扯什么这方子影响了穿山甲的时候，想过中国疟疾发病数的问题吗？</span><br>
<span>至于啥现代食疗，谁告诉你穿山甲是食疗的你去找他算账去！古书哪怕有再多问题也没把穿山甲当做食疗过！</span><br>
</p><p><b>thewingz: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 21:12</span><br>
<span>首先别你们来你们去的。实际上到现在很多有效成分都不明确的药物也不是啥中医药。其实它到底有没有用，本 ...</span><br>
<span>涨姿势了，原来这里面居然这么复杂</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2020-2-9 04:13 编辑 </span><br>
<span>好吧，我想了一下，再来算一道数学题。</span><br>
<span>穿山甲下乳到底需用多少。我们算他每日20克磨粉直接吃（说真的已经是完全不可思议的用量了，实际上9克都很少有人开到，而且还是可重复使用的。这些我们都不管，就算20克每天），疗程半个月到一个月，总量我们算足600克。</span><br>
<span>而中国17年的时候新生儿1700万，我也给算足了，就当是总共1700万需要哺乳的妇女好了。用个对妇女同胞很不礼貌的算法（我也是女的，所以别介意），我们就当每千个人里必出一个非要用穿山甲催乳且都用足到一个月的妇女好了。那么就是10.2吨。按照穿山甲差不多每只0.7公斤鳞片的重量来换算，全部算足也就是1万5千只穿山甲。</span><br>
<span>中国每年消耗穿山甲多少只自己去了解，有许多渠道都有估算。那么，请问其它的都到哪里去了？</span><br>
<span>用中医里有通乳来解释穿山甲数量减少的，在我看来也可算是非蠢既坏了。</span><br>
</p><p><b>DOACAON: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-8 13:04</span><br>
<span>哦？开始恼羞成怒了？</span><br>
<span>你倒是告诉我吃穿山甲肉和中医有什么关系了？被古书白纸黑字打脸？不好意思，我就退 ...</span><br>
<span>就等你破罐子破摔呢，来，吃你自己引的某原文的后半段：</span><br>
<span>《本草纲目》鳞之一</span><br>
<span>时珍曰︰穿山甲入厥阴、阳明经。古方鲜用，近世风疟、疮科、通经、下乳，用为要药。盖此物穴山而居，寓水而食。出阴入阳，能窜经络，达于病所故也。按︰刘伯温《多能鄙事》于堤岸上杀其性之走窜可知矣。谚曰︰穿山甲，王不留，妇人食了乳长流。亦言其迅速也。李仲南言︰其性专行散，所致，浑身上下或臂胁疼痛处，即于鲮鲤身上取甲炮熟，同全蝎（炒）十一个，葱、姜同水煎，入无灰酒一匙，热服，取汗（避风）甚良。</span><br>
<span>之前你引个“古方鲜用”就想洗地？李时珍亲自告诉你“近世用为要药”。你问全算在一起有多少用量，这我真是不知道，毕竟把全中国信中医又患有风疟、皮肤病、闭经、不泌乳、身体疼痛的人全加起来这数数真是有难度。</span><br>
<span>另外你既然要打滚到现代中医，那我也随手就在中国知网上找到一篇《中药穿山甲治疗输卵管梗阻性不孕——名中医李祥云临证验案》。哎呀呀，这不孕看来也给你加上去好了，要不你给我算算这一共要有多少人要用多少量啊。</span><br>
<span>哦，对了，顺便把“穿山甲肉有毒所以真中医是不用的”的脸也打一下：</span><br>
<span>《图经衍义本草》卷三十四</span><br>
<span>《药性论》云：鲮鲤甲，使，有大毒。治山瘴疟，恶疮，烧傅之。</span><br>
<span>这甲也有大毒，倒也没碍着中医用药，到肉的时候一句“古书说有毒”就想撇开关系了？</span><br>
<span>顺便你不妨继续多打几个感叹号来表现自己是多么沉着冷静和本人是多么“恼羞成怒”。我教你一招，你进每个中医帖里打上满满一页的感叹号，外野的所有中医黑一定会全体爆炸呢</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2020-2-9 07:21 编辑 </span><br>
<span>DOACAON 发表于 2020-2-9 04:27</span><br>
<span>就等你破罐子破摔呢，来，吃你自己引的某原文的后半段：</span><br>
<span>《本草纲目》鳞之一</span><br>
<span>时珍曰︰穿山甲入厥阴、阳明 ...</span><br>
<span>有一件事我觉得要和你先说一下，因为你好像有点误解的地方。“要药”的“要”是关键的意思。很多人把要药理解成“首选”，是不对的。治疗方法里，有某一味药是其中关键，那这味药就被称为要药。这也并不是说就一定要用这种治疗方法。还是有不小区别的。换句话说李时珍这句“古方鲜用，近世风疟、疮科、通经、下乳，用为要药。”的意思是：“古方用的很少。近些年来才在风疟、疮科、通经、下乳里被当做关键药。”本身并不是李时珍说这药怎么样，而是李时珍在转述当时穿山甲鳞被当成是这些治疗方法的关键药。然后他还猜了个原因，这就是纯粹猜测了，不用当回事。当然这些并不是重点，我只是顺便提一句。</span><br>
<span>我以前就说过好几次了，穿山甲数量下降80%仅仅只是发生在这30年内的事。如果取信CITES的说法，甚至穿山甲数量下降90%都是在近20年发生的。当然这一说法我是转引的，懒得为此找原文。你在说古方祸害穿山甲的时候，能想办法解释一下30年前没有古方还是怎么的吗？说真的，中国人口超10亿都已经是40年前的事了，怎么就以前就没那么多幺蛾子呢？相信你也应该同意，近三十年来不管是青蒿素、各种皮肤病软膏、激素替代疗法都已经完全铺开甚至纵向到底了吧？那很明显在药用上穿山甲的用量是大幅度下降的啊。尤其像什么被视为罪魁的下乳，其实中国近三十年年母乳喂养率一直在下降，年新生儿数量也一直在下降，换句话说需要下乳的母亲数量本身就是在下降的（这里插句私货，虽然都说母乳喂养好，但母乳喂养对女人是很遭罪的事情。这事男人是真的不会懂。）。这种情况下，要怎么解释为什么反而突然在这30年里突然穿山甲数量暴跌了呢？总不能说是因为现代药物铺开了，导致古方被更多人没事嗑着玩了吧？这未免也太搞笑了。很显然穿山甲数量暴跌的原因只有一个，就是莫名下降的大量的穿山甲被其实是被用到了根本不需要用这些古方的人群身上去了。既然这些人群本来就是不需要用这些古方的人群，那他们非要去嗑穿山甲这让人怎么往中医头上怪？你要说这几个方子本身我都可以去怪中医，毕竟可以说它们其实没啥效果有不少还有害。但出现了没病非要找来嗑的情况可怎么追责去？</span><br>
<span>另外你这里找的那篇东西，请问你看过原文吗？那内容是李祥云做的一个临床。对，只是做了一个临床，也只是一个病人。我想你应该知道这种临床或多或少有一些，距离下结论可是远着的事呢。甚至从近些年李祥云其它一些尝试来看，她貌似都把这个可能给放弃了。你还不能让人做临床实验了吗？而且还是个本人后面好像都不做了的实验。</span><br>
<span>还有啊，你是怎么曲解我的话的吗？我说的是“穿山甲肉有毒所以真中医是不用的”？我说的明明是：“哦，中医说穿山甲鳞片可入药，你怪中医。那中医还说了穿山甲肉有毒呢，人照吃你怪谁？”</span><br>
<span>穿山甲鳞片有毒也在用药范畴里，和我说的话有冲突吗？中医的确是有有毒的药的，这类药基本都是慎用且尽可能能找替代就找替代的，这有什么好奇怪的？你难道还真以为穿山甲鳞片在用药范畴里就是鼓励使用的了？那是非常用药好不好！</span><br>
<span>同样的类比，现在现代医学里也有这毒性大的药，你说它是不是在药类里，是没错。但谁鼓励你没事去吃这种药了？更何况，这穿山甲肉哪里跑进“用药范畴”里去了？</span><br>
<span>最后说一句，不好意思我一直很欢迎中医黑，最好他们把那票阴阳二气的玩意全部赶出去，就回归以病例统计为基础的经验医学。但那种只会乱盖帽子的猪队友，乘早划清界限，省得给自己自找麻烦。</span><br>
</p><p><b>renoluo: </b><br>
<span>说到底都是传统医学既得利益集团害的</span><br>
</p><p><b>你的手机: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-9 00:23</span><br>
<span>不好意思，以形补形本身就不是能算是啥中医理论特产，只是朴素哲学乱猜罢了。</span><br>
<span>而以形补形的大家也不是中 ...</span><br>
<span>所以你就说中医现在信不信以形补形吧</span><br>
<span>你这非要把中医和百把年前的巫医拉到一个水平线上的行为我都快分不清是黑还是黑了</span><br>
</p><p><b>你的手机: </b><br>
<span>DOACAON 发表于 2020-2-9 02:33</span><br>
<span>哟，装逼装不下去了终于开始撕破伪装满地打滚顺便打个女拳了是吧。要撇开吃穿山甲肉跟中医关系的时候就引 ...</span><br>
<span>中医粉就是这样的啦</span><br>
<span>治好了：“看这就是中医！”</span><br>
<span>治坏了：“这不是真正的中医！”</span><br>
</p><p><b>qi147iq: </b><br>
<span>下面有人传了朋友圈吃野味的憨批晒图，也没见图里谁因为中医吃野味啊，单纯好这口和笃信中医才吃野味人群比例很难讲啊，你们怎么第一页就又开始聊中医了，看着都累。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>你的手机 发表于 2020-2-9 09:35</span><br>
<span>所以你就说中医现在信不信以形补形吧</span><br>
<span>你这非要把中医和百把年前的巫医拉到一个水平线上的行为我都快分不 ...</span><br>
<span>我上面就给了现在中医科研论文的摘要，你觉得呢？</span><br>
<span>现在中医其实在研究方面本身就和现代医学研究一样，写起论文来完全不说人话，比什么传统阴阳五行理论不说人话多了。</span><br>
<span>说白了如今中医院治疗的时候诸如阴阳理论都是发现研究成果后倒找上去套个名头以便于说给外人听的玩意，更别说什么以形补形了。</span><br>
</p><p><b>右耳.: </b><br>
<span> 本帖最后由 右耳. 于 2020-2-9 10:44 编辑 </span><br>
<span>qi147iq 发表于 2020-2-9 09:49</span><br>
<span>下面有人传了朋友圈吃野味的憨批晒图，也没见图里谁因为中医吃野味啊，单纯好这口和笃信中医才吃野味人群比 ...</span><br>
<span>穿山甲很特殊，甲片和剩下的肉是分开的，没有调查别瞎逼逼，走私穿山甲甲片都是几十吨几十吨，10倍利润，堪比贩毒，野味算个屁</span><br>
</p><p><b>hardwell: </b><br>
<span>不用中医理论搞废医验药也叫中医，是不是该叫现代中医？</span><br>
</p><p><b>heisenberg: </b><br>
<span>renoluo 发表于 2020-2-9 08:16</span><br>
<span>说到底都是传统医学既得利益集团害的</span><br>
<span>废医验药对他们来说是跟钱过不去</span><br>
</p><p><b>heisenberg: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-9 10:28</span><br>
<span>我上面就给了现在中医科研论文的摘要，你觉得呢？</span><br>
<span>现在中医其实在研究方面本身就和现代医学研究一样，写 ...</span><br>
<span>但是一般消费者看见的就是“套个名头”，相信的就是这个名头</span><br>
</p><p><b>右耳.: </b><br>
<span>https://baijiahao.baidu.com/s?id=1652623071194411562&wfr=spider&for=pc&isFailFlag=1</span><br>
<span>经过近一年的侦查，杭州海关缉私局近日与温州市公安局联合侦破一起特大走私濒危野生动物及制品案，抓获犯罪嫌疑人18名，查证涉嫌走私穿山甲鳞片23.21吨。</span><br>
<span>中医厨还在装傻，卖野味的就是给中医处理医疗垃圾</span><br>
</p><p><b>右耳.: </b><br>
<span> 本帖最后由 右耳. 于 2020-2-9 10:43 编辑 </span><br>
<span>中医粉神奇逻辑：穿山甲濒危全是吃野味的锅，中医只要穿山甲的甲</span><br>
<span>中医要穿山甲的甲不危害穿山甲生命</span><br>
<span>穿山甲濒危怪中国男人阳痿</span><br>
</p><p><b>qi147iq: </b><br>
<span>右耳. 发表于 2020-2-9 10:32</span><br>
<span>穿山甲很特殊，甲片和剩下的肉是分开的，没有调查别瞎逼逼，走私穿山甲甲片都是几十吨几十吨，10倍利润， ...</span><br>
<span>穿山甲很特殊，其他不特殊的呢，挨个说说啊。</span><br>
<span>话说你天天在S1聊中医有啥用？这小众论坛里由于笃信中医去吃野味的能有几个人。。传播效率有够低的，不如弄公众号和微博啥的</span><br>
</p><p><b>wozaibeiji: </b><br>
<span>多辩点多辩点，照顾一下我这种啥都不懂的。</span><br>
<span>不过再次之前各方能总结一下双方的核心观点么？追了几页争议点一直在变，说实话有点看花眼了。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>风猫: </b><br>
<span>右耳. 发表于 2020-2-9 10:39</span><br>
<span>中医粉神奇逻辑：穿山甲濒危全是吃野味的锅，中医只要穿山甲的甲</span><br>
<span>中医要穿山甲的甲不危害穿山甲生命</span><br>
<span>穿山甲 ...</span><br>
<span>不说什么中医，单说这逻辑不是挺好理解的。</span><br>
<span>人家**还能用来做药呢，那是不是种罂粟都得让拿来做药的方子背锅呢</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-9 10:28</span><br>
<span>我上面就给了现在中医科研论文的摘要，你觉得呢？</span><br>
<span>现在中医其实在研究方面本身就和现代医学研究一样，写 ...</span><br>
<span>一般人不会看 “中医科研论文” 的，不能成为能容易在百度找到及理解的普遍资讯，影响力真不如一个 “专家” 在媒体的胡说八道。</span><br>
<span>单单看泥潭中医业者或中医粉的言论，已显示中医还离不开 “小圈子” 的情况，不少论据如非专业先不说能否看懂，单单想找出相关文章便是一大困难。然后即使已有公开理论，还可以有 “专家” 公开说不同意见后也未必被反驳，一般人想找出谁对谁错不是易事。</span><br>
</p><p><b>风猫: </b><br>
<span> 本帖最后由 风猫 于 2020-2-9 12:02 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>希德尼娅: </b><br>
<span>@saintsun77 呵呵，喷到你主子的痛点了？跳脚吧你</span><br>
</p><p><b>你的手机: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-9 10:28</span><br>
<span>我上面就给了现在中医科研论文的摘要，你觉得呢？</span><br>
<span>现在中医其实在研究方面本身就和现代医学研究一样，写 ...</span><br>
<span>那请问为什么要套这么个名头呢？你套了个错误的名头，然后患者信了这一套，按你名头的指导自己阴阳五行以形补形去搞食补，然后你说“你看我没让他们吃这些东西，不是我的错啊”，能再不要脸一点吗</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>右耳.: </b><br>
<span>风猫 发表于 2020-2-9 11:26</span><br>
<span>不说什么中医，单说这逻辑不是挺好理解的。</span><br>
<span>人家**还能用来做药呢，那是不是种罂粟都得让拿来做药的方子 ...</span><br>
<span>药店碧莲，除了中医，谁tm发神经吃穿山甲鳞片？</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>你的手机 发表于 2020-2-9 13:35</span><br>
<span>那请问为什么要套这么个名头呢？你套了个错误的名头，然后患者信了这一套，按你名头的指导自己阴阳五行以 ...</span><br>
<span>在历史上，这个名头本身的由来是经验医学本身难以克服的困难：样本收集总结问题。</span><br>
<span>是的，现代人对此没有一个概念，觉得好像样本收集总结是很自然就能完成的。但在没有电脑，没有专业大学，甚至没有普适泛用印刷术，且识字率低下的情况下，收集和总结样本是一件非常困难的事。李时珍本人为了一本本草纲目就花了一辈子，其中的问题也不少。而不可能要求每个时代都有一个李时珍，根本不可能要求每个时代都有人去验证李时珍。那么怎么办呢？那就只有共性记忆法，换句话说就是通过排列共性的方式来记忆和总结那些前人的样本。</span><br>
<span>对，中医本身是在玄学理论之前的。那些玄学理论的引入是因为总结不容易，才以较为能够让人去理解的通过哲学找共性的方式去记忆这些经验。这种情况其实西方也同样有。客观来说，虽然我一直都对中医玄学理论不屑一顾，但在古代那是真没办法。</span><br>
<span>那么现代为什么还引用这个呢？</span><br>
<span>其实你仔细去看，现在中医院医生在给你看病的时候本身都已经很少从玄学的角度去谈这些，而更多是在从样本的角度去谈这些。基本上，都是你不问就不去谈里面的玄学理论的。但在外人的角度来看，中医和哲学依然是有的并列关系的，所以还是会在有成果后倒找个理由。</span><br>
<span>我本人一直是中医回归经验医学的那一派，不喜玄学理论。但要完全让外人从印象上消除这些玄学理论目前看来还有一个过程。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1912605[250-300]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>华南农大锁定穿山甲为潜在中间宿主-疑来自走私马来亚穿...[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1912605-1-1.html</link>
      <description>华南农业大学宣布锁定穿山甲为新冠潜在中间宿主&#13;
 本帖最后由 烤烤鱼ω 于 2020-2-7 13:00 编辑 

      7日上午11时，华南农业大学针对新型冠状病毒肺炎疫情研究攻关情况举行了新闻发布会。      记者在发布会上获悉，华南农业大学、岭南现代农业科学与技术广东省实验室教授沈永义、肖立华等科研人员，通过联合攻关，在新型冠状病毒潜在中间宿主的溯源上取得突破。他们的最新研究表明，穿山甲为新型冠状病毒的潜在中间宿主。      据了解，攻关团队通过分析1000多份宏基因组样品，锁定穿山甲为新型冠状病毒的潜在中间宿主；继而通过分子生物学检测，揭示穿山甲中β冠状病毒的阳性率为70%；进一步对病毒进行分离鉴定，电镜下观察到典型的冠状病毒颗粒结构；最后通过对病毒的基因组分析，发现分离的病毒株与目前感染人的毒株序列相似度高达99%。      以上结果表明，穿山甲是新型冠状病毒的潜在中间宿主。研究结果对本次疫情的源头防控具有重大意义，为野生动物管控的相关政策调整提供了科学依据。      “鉴于当前疫情防控的严峻性，我们选择将研究结果在第一时间向社会公布，希望有助于疫情的科学防控，并为更多科学家开展进一步工作提供借鉴。”岭南现代农业科学与技术广东省实验室常务副主任、华南农业大学校长刘雅红教授介绍，2019-nCoV新型冠状病毒疫情暴发之初，为有效应对疫情，增强疫情科技防控能力，岭南现代农业科学与技术广东省实验室和华南农业大学高度重视。在广东省各政府部门的指导下，在广东省农业农村厅新型冠状病毒疫情防控科技攻关应急专项的支持下，整合学校优势学科平台，组织学校优势科研力量展开疫情防控联合攻关，并迅速取得重大突破。      刘雅红表示，华南农业大学长期以来坚持国家利益和人民利益至上，坚持科研顶天立地，号召学校广大科研人员将论文写在祖国大地上。疫情当前，学校更积极响应国家号召，体现责任和担当，将论文写在疫情防控的第一线。学校将举全校之力，充分发挥岭南现代农业广东省实验室等平台优势，勇于担当，主动作为，密切关注新型冠状病毒可能对我国畜禽业及农业生产造成的影响，加强动物重大疫病及动物源性人畜共患病的监测及研究工作，为疫情防控及我国畜禽业的稳步发展提供科技支撑，为打赢疫情防控阻击战贡献科技力量。      （记者吴少敏 钟哲）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>霜与火 发表于 2020-2-8 12:49</span><br>
<span>屎不是也能打洞，穿肠，多牛逼了</span><br>
<span>建议屎入药</span><br>
<span>人中黄欢迎你，现代西医也有大肠菌群重建手术</span><br>
</p><p><b>钱君: </b><br>
<span>无法计算 发表于 2020-2-8 12:31</span><br>
<span>https://zhuanlan.zhihu.com/p/105632005</span><br>
<span>楼主，你引用的这个答主写了一篇独立的blog阐明他的观点。有的地 ...</span><br>
<span>我也觉得这个观点有可能是对的。</span><br>
<span>而且走私运输的也不一定是只有武汉的市场。上海之前有一例没去过武汉但在广州吃过野味的病例，不过新闻没说他吃的是什么野味，希望可以沿着这个线索查下去。白费功夫也好，宁可小心一点。</span><br>
</p><p><b>Yves-X: </b><br>
<span>记者在发布会上获悉，华南农业大学、岭南现代农业科学与技术广东省实验室教授沈永义、肖立华等科研人员，通过联合攻关，在新型冠状病毒潜在中间宿主的溯源上取得突破。他们的最新研究表明，穿山甲为新型冠状病毒的潜在中间宿主。</span><br>
<span>肖立华，男，汉族，1962年3月生，湖南华容县人，群众，博士研究生学历，兽医专业学位博士学位，教授，博导。 </span><br>
<span>工作经历</span><br>
<span>1985-1987：讲师，东北农业大学</span><br>
<span>1991-1992：博士后，美国俄亥俄州立大学</span><br>
<span>1993-2017：副研究员/研究员，美国疾病预防控制中心</span><br>
<span>2018-至今：特聘教授，华南农业大学</span><br>
<span>这篇论文的结论是高度可信的，相当于一场联合新闻发布会吧。</span><br>
</p><p><b>你的手机: </b><br>
<span>ggrreen33 发表于 2020-2-7 12:54</span><br>
<span>那现在应该就知道穿山甲到底说了什么了吧</span><br>
<span>穿山甲当时咳嗽了两下</span><br>
</p><p><b>大江户战士: </b><br>
<span>希德尼娅 发表于 2020-2-8 10:32</span><br>
<span>马来人口也不少，旁边的新加坡人口密度更高，为什么没有像武汉这样爆发？</span><br>
<span>理论上这种病毒传染性极强，而马 ...</span><br>
<span>因为是在云南才被感染上的</span><br>
</p><p><b>你的手机: </b><br>
<span>stardestroyer 发表于 2020-2-7 15:11</span><br>
<span>中医傻逼，现在还信中医的更傻逼</span><br>
<span>啊呀，老祖宗5000年的智慧，你怎么知道不行</span><br>
<span>没有中医你爷爷的爷爷就死了 ...</span><br>
<span>这种人应该回答他：你爷爷的爷爷早就死了，你爷爷的爸爸是当初那个郎中的种</span><br>
</p><p><b>你的手机: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 19:56</span><br>
<span>别，讲道理中医只是看到穿山甲鳞片做药引好像有通乳效果所以猜测是不是因为穿山甲能钻。而且只提到一点点 ...</span><br>
<span>那么第一个拿穿山甲做药引的人是怎么想的呢？是穿山甲逼着他用的吗？？</span><br>
</p><p><b>你的手机: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 20:26</span><br>
<span>1，有效无效这问题先两说。你要知道穿山甲这个方还真不是通过推导出来的。</span><br>
<span>2，看你自己引用的内容，“盖 ...</span><br>
<span>麻烦你趴在地上想一想，没有中医那套以形补形的理论做支撑，那么谁会想到拿穿山甲的鳞片入药呢？同样是爱打洞，怎么不用电钻做药引呢？因为中医相信越稀有越有效啊</span><br>
<span>至于你说的数量问题，古代那是不需要批量生产供应全国才“取甲片二三而遂”，现在推广养生，需求量上去了，可不就得扒光了算</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>akari1864: </b><br>
<span>希德尼娅 发表于 2020-2-8 10:32</span><br>
<span>马来人口也不少，旁边的新加坡人口密度更高，为什么没有像武汉这样爆发？</span><br>
<span>理论上这种病毒传染性极强，而马 ...</span><br>
<span>因为只有中国有进口穿山甲贩卖运输链，而且是从云南入境（sars病毒来源也是云南）。进口穿山甲在云南接触了当地蝙蝠，染病了，被贩子们一路带到海鲜市场集中批发给全国。而海鲜市场偏偏又是个脏乱差毫无防疫人口流动大的地方。</span><br>
</p><p><b>akari1864: </b><br>
<span>天剑 发表于 2020-2-8 10:39</span><br>
<span>应该是假的吧？蝙蝠不碰穿山甲啊</span><br>
<span>尼帕的经验告诉大家，蝙蝠粪便污染就可以，谁说必须直接碰了。</span><br>
</p><p><b>神王西格玛: </b><br>
<span>Yves-X 发表于 2020-2-8 13:17</span><br>
<span>肖立华，男，汉族，1962年3月生，湖南华容县人，群众，博士研究生学历，兽医专业学位博士学位，教授，博 ...</span><br>
<span>美国阴谋，记得当初反转斗士是什么口径吗？你在美国当过访问学者就是美国间谍。</span><br>
</p><p><b>霜叶舞影: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 20:26</span><br>
<span>1，有效无效这问题先两说。你要知道穿山甲这个方还真不是通过推导出来的。</span><br>
<span>2，看你自己引用的内容，“盖 ...</span><br>
<span>如果按照以型补形的理论，按寻思通奶该用盾构机零件才对</span><br>
</p><p><b>你的手机: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 23:20</span><br>
<span>你倒是告诉我说吃穿山甲肉壮阳的是哪门子的中医文化底蕴来着？中医典明文记载了穿山甲有毒的啊。</span><br>
<span>中医有 ...</span><br>
<span>你要说这是中医白纸黑字说的，那还真没有</span><br>
<span>你要说这没有中医的锅，那我是真不信</span><br>
<span>以形补形是谁的理论？能打洞所以能疏通是谁的理论？</span><br>
<span>既然到现在还坚持这样的理论，这个锅请接好</span><br>
</p><p><b>你的手机: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 23:32</span><br>
<span>以形补形其实全世界都有，古人的朴素思维而已。米迦勒还用小米草给亚当治病呢。</span><br>
<span>关于这一点可以参见这个 ...</span><br>
<span>所以把那些归为巫医了呀，那么现在对中医认为穿山甲鳞片能通奶这一理论的定位是什么呢？</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>希德尼娅 发表于 2020-2-8 10:32</span><br>
<span>马来人口也不少，旁边的新加坡人口密度更高，为什么没有像武汉这样爆发？</span><br>
<span>理论上这种病毒传染性极强，而马 ...</span><br>
<span>不吃垃圾就能治百病</span><br>
<span>但国内就是有SB头铁</span><br>
<span>— from samsung SM-G970F, Android 10 of S1 Next Goose v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>无法计算 发表于 2020-2-8 12:31</span><br>
<span>https://zhuanlan.zhihu.com/p/105632005</span><br>
<span>楼主，你引用的这个答主写了一篇独立的blog阐明他的观点。有的地 ...</span><br>
<span>这不是同样的内容发了个答案又发了一遍专栏吗？</span><br>
</p><p><b>无法计算: </b><br>
<span>烤烤鱼ω 发表于 2020-2-8 13:57</span><br>
<span>这不是同样的内容发了个答案又发了一遍专栏吗？</span><br>
<span>感觉这篇专栏读起来更舒服一些。知乎问答读起来有的时候体验不好。</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>烤烤鱼ω 发表于 2020-2-8 11:08</span><br>
<span>睡了一觉起来，你们还在杠这个跑题的话题呀，</span><br>
<span>中医野味群体的战斗力杠杠的</span><br>
<span>不怪得能吃出第二个非典</span><br>
<span>— from samsung SM-G970F, Android 10 of S1 Next Goose v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>nobady: </b><br>
<span>会不会是投毒，为什么我总觉得太多东西太蹊跷了，到底是祸不单行，还是无巧不成书</span><br>
</p><p><b>akari1864: </b><br>
<span>nobady 发表于 2020-2-8 14:03</span><br>
<span>会不会是投毒，为什么我总觉得太多东西太蹊跷了，到底是祸不单行，还是无巧不成书 ...</span><br>
<span>投毒穿山甲然后穿山甲到了云南再投毒一次蝙蝠？再设计让蝙蝠粪便污染穿山甲使得两种病毒融合？你怎么知道一定能混合出新冠来？</span><br>
</p><p><b>右耳.: </b><br>
<span>这时候不怼死中医，难道还要等着再吃出第三个非典？</span><br>
</p><p><b>天下至贱: </b><br>
<span>这不还有鼓吹中西医结合的，家里亲戚在中医院的也不少，具体里面什么德行谁心里不门清，还真以为加几个表情自己就嘲讽力max了</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>无法计算 发表于 2020-2-8 13:59</span><br>
<span>感觉这篇专栏读起来更舒服一些。知乎问答读起来有的时候体验不好。</span><br>
<span>替换了链接</span><br>
</p><p><b>ycwind: </b><br>
<span>右耳. 发表于 2020-2-8 14:29</span><br>
<span>这时候不怼死中医，难道还要等着再吃出第三个非典？</span><br>
<span>还怼死中医，我看中医这次露脸不少了，感觉势力做大了，摇旗擂鼓的可不少</span><br>
</p><p><b>希德尼娅: </b><br>
<span>akari1864 发表于 2020-2-8 13:42</span><br>
<span>因为只有中国有进口穿山甲贩卖运输链，而且是从云南入境（sars病毒来源也是云南）。进口穿山甲在云南接触 ...</span><br>
<span>那么运输者肯定早于海鲜市场人员被感染，而运输者在肯定早就返回云南，那么云南也应该比武汉更早被爆了，而事实上云南到今天也才138例。</span><br>
<span>所以你这种说法根本站不住脚。</span><br>
</p><p><b>希德尼娅: </b><br>
<span>大江户战士 发表于 2020-2-8 13:21</span><br>
<span>因为是在云南才被感染上的</span><br>
<span>去看看云南的数据再臆想吧</span><br>
</p><p><b>UGDJ: </b><br>
<span> 本帖最后由 UGDJ 于 2020-2-8 16:07 编辑 </span><br>
<span>sars那个菊头蝠的洞在云南，周边村民还测出抗体阳性，sars也不是在云南爆的。扎伊尔型埃博拉这十年在刚果（金）的病例比起邻国也不多。</span><br>
<span>抽卡你1%出了货不代表他5%肯定出... </span><br>
</p><p><b>希德尼娅: </b><br>
<span>在老外眼里，中国人吃野味是原罪，而这次对病毒来源的猜测更是对这个原罪推波助澜，然而中国人的烹饪习俗本身就会对食材进行长时间高温加工，远比茹毛饮血的欧美饮食习惯安全得多。如果说吃野味的武汉人从野味中传染到病毒是事实，那么捕猎野味，装运野味这些环节的人肯定会更早地感染到病毒，并将病毒传染到他们的周边地区。而这次初期却只有武汉一地爆发出疫情，根本不符合逻辑。</span><br>
</p><p><b>希德尼娅: </b><br>
<span>UGDJ 发表于 2020-2-8 16:01</span><br>
<span>sars那个菊头蝠的洞在云南，周边村民还测出抗体阳性，sars也不是在云南爆的。扎伊尔型埃博拉这十年在刚果（ ...</span><br>
<span>菊头蝠所携带的病毒根本不是sars，只是类似而已，不要乱带节奏。</span><br>
</p><p><b>瓦拉几亚之夜: </b><br>
<span>希德尼娅 发表于 2020-2-8 15:55</span><br>
<span>那么运输者肯定早于海鲜市场人员被感染，而运输者在肯定早就返回云南，那么云南也应该比武汉更早被爆了， ...</span><br>
<span>穿山甲身上肯定有病毒无疑，有可能是穿山甲到武汉以后因为和其他动物混居传染导致再变异以后再传给人类的。</span><br>
<span>我觉得这笔糊涂账查不清了，因为这批成为源头的动物应该都被消灭了。</span><br>
</p><p><b>UGDJ: </b><br>
<span>希德尼娅 发表于 2020-2-8 16:06</span><br>
<span>菊头蝠所携带的病毒根本不是sars，只是类似而已，不要乱带节奏。</span><br>
<span>蝙蝠的果子狸的都只是类似，经过最后一跳才成了惹事的种</span><br>
</p><p><b>钱君: </b><br>
<span>希德尼娅 发表于 2020-2-8 15:55</span><br>
<span>那么运输者肯定早于海鲜市场人员被感染，而运输者在肯定早就返回云南，那么云南也应该比武汉更早被爆了， ...</span><br>
<span>入口或者接触了粘膜才会被感染，运输还真未必。</span><br>
</p><p><b>meforice: </b><br>
<span>天剑 发表于 2020-2-8 10:39</span><br>
<span>应该是假的吧？蝙蝠不碰穿山甲啊</span><br>
<span>浪漫一点，比如穿山甲路过蝙蝠的厕所，或者蝙蝠在穿山甲用餐的时候放纵</span><br>
</p><p><b>希德尼娅: </b><br>
<span>瓦拉几亚之夜 发表于 2020-2-8 16:06</span><br>
<span>穿山甲身上肯定有病毒无疑，有可能是穿山甲到武汉以后因为和其他动物混居传染导致再变异以后再传给人类的 ...</span><br>
<span>这批检验的穿山甲是在广东，首先请证明武汉人吃了穿山甲吧。我还说美国人早就分离出了sars病毒并成功进行了功能性基因编辑，这么说武汉人肯定吃了美国人呢。</span><br>
</p><p><b>akari1864: </b><br>
<span>希德尼娅 发表于 2020-2-8 16:03</span><br>
<span>在老外眼里，中国人吃野味是原罪，而这次对病毒来源的猜测更是对这个原罪推波助澜，然而中国人的烹饪习俗本 ...</span><br>
<span>武汉人好像也不怎么吃。另外这次集中爆发的就是一个无防疫的批发市场，中转环节。比如前几天出院的一个海鲜市场搬运工这种。非典期间不也是有做野味的厨子中招这种么。</span><br>
</p><p><b>希德尼娅: </b><br>
<span>UGDJ 发表于 2020-2-8 16:08</span><br>
<span>蝙蝠的果子狸的都只是类似，经过最后一跳才成了惹事的种</span><br>
<span>这最后一跳真是简单啊，你让国内的生化实验室情何以堪，以后都改成配种站好了。猩猩和人的基因也只差了1%，它怎么没最后一跳成人啊？</span><br>
</p><p><b>neotaburiss: </b><br>
<span>新闻里写了只追查到这一批啊 也就说可能存在nn批 然后武汉的野生动物交易市场不算小了吧 云南可以发广东，也可以发到其他城市</span><br>
</p><p><b>希德尼娅: </b><br>
<span>akari1864 发表于 2020-2-8 16:12</span><br>
<span>武汉人好像也不怎么吃。另外这次集中爆发的就是一个无防疫的批发市场，中转环节。比如前几天出院的一个海 ...</span><br>
<span>国内批发市场有几个有防疫的？国外批发市场又有几个有防疫的？你看到筑地市场有检验检疫？</span><br>
<span>不管是从广东还是云南，到武汉千里迢迢，多个中转，结果就武汉一地爆发？呵呵。</span><br>
</p><p><b>akari1864: </b><br>
<span>希德尼娅 发表于 2020-2-8 16:10</span><br>
<span>这批检验的穿山甲是在广东，首先请证明武汉人吃了穿山甲吧。我还说美国人早就分离出了sars病毒并成功进行 ...</span><br>
<span>武汉就是证明给你野味中转环节无防疫的后果啊。一个无防疫脏乱差的有保护伞的市场，造成了多摊位摊主和相关人员中招这个板上钉钉（哪怕还有别的疫情源头，海鲜市场造成了大面积集中感染这事没错）。你不吃野味，但是你武汉身为陆路运输中转中心，放一个病毒窝在全国交通枢纽旁边300米，它的传播能力可是吊打吃野味的终点站。</span><br>
</p><p><b>akari1864: </b><br>
<span>希德尼娅 发表于 2020-2-8 16:16</span><br>
<span>国内批发市场有几个有防疫的？国外批发市场又有几个有防疫的？你看到筑地市场有检验检疫？</span><br>
<span>不管是从广东 ...</span><br>
<span>这次也上海一个游客去广东吃野味中招。</span><br>
</p><p><b>希德尼娅: </b><br>
<span>钱君 发表于 2020-2-8 16:10</span><br>
<span>入口或者接触了粘膜才会被感染，运输还真未必。</span><br>
<span>你觉得司机会带口罩？装运工会带口罩？</span><br>
</p><p><b>UGDJ: </b><br>
<span>希德尼娅 发表于 2020-2-8 16:13</span><br>
<span>这最后一跳真是简单啊，你让国内的生化实验室情何以堪，以后都改成配种站好了。猩猩和人的基因也只差了1% ...</span><br>
<span>说简单不简单说难不难，你信不过国内的研究，MERS和猪流感还在那摆着呢。</span><br>
<span>猩猩要是有病毒的增殖和突变速率难说不是转头就变人了，你我千万年前不就是猴子？</span><br>
</p><p><b>希德尼娅: </b><br>
<span>akari1864 发表于 2020-2-8 16:17</span><br>
<span>武汉就是证明给你野味中转环节无防疫的后果啊。一个无防疫脏乱差的有保护伞的市场，造成了多摊位摊主和相 ...</span><br>
<span>我还说是美国人直接在海鲜市场投毒更容易解释呢。</span><br>
</p><p><b>akari1864: </b><br>
<span>希德尼娅 发表于 2020-2-8 16:16</span><br>
<span>国内批发市场有几个有防疫的？国外批发市场又有几个有防疫的？你看到筑地市场有检验检疫？</span><br>
<span>不管是从广东 ...</span><br>
<span>武汉是全国运输大动脉，这个地位的城市只有武汉郑州了吧？广东明面上的野味市场sars后查的挺严的，相反武汉sars时查的严格现在是保护伞护着。全国这种市场哪个离火车站300米？？？离火车站近的几个火车站有武汉这种全国陆路交通枢纽地位还有保护伞护着？？别的地方偷偷摸摸的，哪像这里这么明目张胆，不明目张胆怎么造成病毒暴露一堆人中招？</span><br>
</p><p><b>akari1864: </b><br>
<span>希德尼娅 发表于 2020-2-8 16:22</span><br>
<span>我还说是美国人直接在海鲜市场投毒更容易解释呢。</span><br>
<span>生物学博士这个学位以上的人一眼就能看出病毒是否人工合成。你是想说全世界学生物的都没良心？</span><br>
</p><p><b>天下至贱: </b><br>
<span>说白了还是“我不信就这么巧到我这里倒霉”的心理呗</span><br>
</p><p><b>akari1864: </b><br>
<span>希德尼娅 发表于 2020-2-8 16:22</span><br>
<span>我还说是美国人直接在海鲜市场投毒更容易解释呢。</span><br>
<span>那我说信阴谋论的都是故意给野味贩卖链洗白的呢。</span><br>
</p><p><b>akari1864: </b><br>
<span>希德尼娅 发表于 2020-2-8 16:18</span><br>
<span>你觉得司机会带口罩？装运工会带口罩？</span><br>
<span>装运工都出院了，你哪来的证据说别人不会中招的？？</span><br>
</p><p><b>ycwind: </b><br>
<span>希德尼娅 发表于 2020-2-8 16:13</span><br>
<span>这最后一跳真是简单啊，你让国内的生化实验室情何以堪，以后都改成配种站好了。猩猩和人的基因也只差了1% ...</span><br>
<span>有点常识好不，一个dna一个rna，稳定性差远了好不，病毒基本上也就几百上千个碱基，人类31.6亿碱基对，相差百分之一是多少了？</span><br>
</p><p><b>akari1864: </b><br>
<span>希德尼娅 发表于 2020-2-8 15:55</span><br>
<span>那么运输者肯定早于海鲜市场人员被感染，而运输者在肯定早就返回云南，那么云南也应该比武汉更早被爆了， ...</span><br>
<span>这个病有很多轻症自愈的（各地都有病例证明）。包括昨天那个家里医药相关自己吃药抗过去的姑娘，她也说中招时也有好几个人出现类似症状。但是最后确定中招的只有她一个，别人都好的很快如感冒。</span><br>
<span>nga有个老姐说自己11月得了不明肺炎，治愈了。底下有个老哥也和她一样。也就是说，其实有很多未知的12月之前的病例，但是自己当感冒扛过去了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1912605[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>华南农大锁定穿山甲为潜在中间宿主-疑来自走私马来亚穿...[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1912605-1-1.html</link>
      <description>华南农业大学宣布锁定穿山甲为新冠潜在中间宿主&#13;
 本帖最后由 烤烤鱼ω 于 2020-2-7 13:00 编辑 

      7日上午11时，华南农业大学针对新型冠状病毒肺炎疫情研究攻关情况举行了新闻发布会。      记者在发布会上获悉，华南农业大学、岭南现代农业科学与技术广东省实验室教授沈永义、肖立华等科研人员，通过联合攻关，在新型冠状病毒潜在中间宿主的溯源上取得突破。他们的最新研究表明，穿山甲为新型冠状病毒的潜在中间宿主。      据了解，攻关团队通过分析1000多份宏基因组样品，锁定穿山甲为新型冠状病毒的潜在中间宿主；继而通过分子生物学检测，揭示穿山甲中β冠状病毒的阳性率为70%；进一步对病毒进行分离鉴定，电镜下观察到典型的冠状病毒颗粒结构；最后通过对病毒的基因组分析，发现分离的病毒株与目前感染人的毒株序列相似度高达99%。      以上结果表明，穿山甲是新型冠状病毒的潜在中间宿主。研究结果对本次疫情的源头防控具有重大意义，为野生动物管控的相关政策调整提供了科学依据。      “鉴于当前疫情防控的严峻性，我们选择将研究结果在第一时间向社会公布，希望有助于疫情的科学防控，并为更多科学家开展进一步工作提供借鉴。”岭南现代农业科学与技术广东省实验室常务副主任、华南农业大学校长刘雅红教授介绍，2019-nCoV新型冠状病毒疫情暴发之初，为有效应对疫情，增强疫情科技防控能力，岭南现代农业科学与技术广东省实验室和华南农业大学高度重视。在广东省各政府部门的指导下，在广东省农业农村厅新型冠状病毒疫情防控科技攻关应急专项的支持下，整合学校优势学科平台，组织学校优势科研力量展开疫情防控联合攻关，并迅速取得重大突破。      刘雅红表示，华南农业大学长期以来坚持国家利益和人民利益至上，坚持科研顶天立地，号召学校广大科研人员将论文写在祖国大地上。疫情当前，学校更积极响应国家号召，体现责任和担当，将论文写在疫情防控的第一线。学校将举全校之力，充分发挥岭南现代农业广东省实验室等平台优势，勇于担当，主动作为，密切关注新型冠状病毒可能对我国畜禽业及农业生产造成的影响，加强动物重大疫病及动物源性人畜共患病的监测及研究工作，为疫情防控及我国畜禽业的稳步发展提供科技支撑，为打赢疫情防控阻击战贡献科技力量。      （记者吴少敏 钟哲）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>delll: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 23:32</span><br>
<span>以形补形其实全世界都有，古人的朴素思维而已。米迦勒还用小米草给亚当治病呢。</span><br>
<span>关于这一点可以参见这个 ...</span><br>
<span>不是，古代巫医本来就是全世界都有啊？这不是说单单中医成了文化成了底蕴成了国家法规认证的医疗部门了，所以就让大众更难以分辨是非了吗？</span><br>
<span>无论是美国的印第安治愈大师，自然疗法guru还是新世纪的水晶派恢复魔法师，都不被国家认证为医生的啊？</span><br>
</p><p><b>RX-78-6: </b><br>
<span>奶绷子 发表于 2020-2-7 18:48</span><br>
<span>这还不是最强的中医逻辑，几年前北京卫视养生堂里的老中医说这味药的汉字写法上下贯通，所以具有活血通络 ...</span><br>
<span>“中”医自己是不是能当味药？</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2020-2-7 23:43 编辑 </span><br>
<span>delll 发表于 2020-2-7 23:39</span><br>
<span>不是，古代巫医本来就是全世界都有啊？这不是说单单中医成了文化成了底蕴成了国家法规认证的医疗部门了， ...</span><br>
<span>美国有传统医者协会，而且声音很响的。甚至美国传统医者还算是比较正经的，还有一大堆更不正经的。</span><br>
<span>其实美国在这方面才真的是群魔乱舞，还有专业的信仰疗法机构。其中的名人一大堆，比如阿汤哥。</span><br>
<span>诸如什么弄蛇教派之流我就不去说他们了，要是在中国早被直接取缔了。</span><br>
</p><p><b>fsjrday: </b><br>
<span>找得出我说过没有中间宿主我马上吃屎，司马玩意就会扣鹅不敢出来辩论。</span><br>
<span>欢迎闲着没事的人来参观打滚现场，真理只会越辩越明，弱智就只会暗搓搓扣鹅屁都不敢回一个</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1868522-6-1.html</span><br>
</p><p><b>hollowd: </b><br>
<span>会打洞所以能通经络，这绝对是儒医的杰作</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>跟阿法狗学下棋 发表于 2020-2-7 22:22</span><br>
<span>大马没有第一个发病？</span><br>
<span>华裔占人口25啪，城市地区这十年我是没看过人吃野味的</span><br>
<span>占65啪的马来绿绿虽然蠢但可不吃这些垃圾</span><br>
<span>— from Essential Products PH-1, Android 10 of S1 Next Goose v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>melvin95 发表于 2020-2-8 00:22</span><br>
<span>华裔占人口25啪，城市地区这十年我是没看过人吃野味的</span><br>
<span>占65啪的马来绿绿虽然蠢但可不吃这些垃圾</span><br>
<span>萌萌哒穿山甲表示抗议</span><br>
</p><p><b>IDIDIDID: </b><br>
<span>你们和女博士吵什么，女博士论胡搅蛮缠s1无人能敌。</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>Plague 发表于 2020-2-7 23:02</span><br>
<span>新加坡新增病例没有中国旅行史，去过泰国马来西亚，这下破案了，可能病毒已经在东南亚别的渠道传播开了 ...</span><br>
<span>马来算是全世界没B掉中国人入境的地方之一了，可能这么友好是有原因的</span><br>
<span>我的PYQ都怕爆了，每天求B掉同胞入境</span><br>
<span>— from Essential Products PH-1, Android 10 of S1 Next Goose v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>烤烤鱼ω 发表于 2020-2-8 00:25</span><br>
<span>萌萌哒穿山甲表示抗议</span><br>
<span>这么可爱还吃得下。。。</span><br>
<span>打咩爹死</span><br>
<span>— from Essential Products PH-1, Android 10 of S1 Next Goose v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>melvin95 发表于 2020-2-8 00:31</span><br>
<span>这么可爱还吃得下。。。</span><br>
<span>打咩爹死</span><br>
<span>，抗议叫垃圾而已</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>烤烤鱼ω 发表于 2020-2-8 00:50</span><br>
<span>，抗议叫垃圾而已</span><br>
<span>这些东西很脏的啊，我是亲自看过人在河边钓水鱼的。。。</span><br>
<span>那河的水是泥黄色的，还发臭。。。</span><br>
<span>另外蜥蜴穿山甲娃娃鱼这些。。。又不是饥荒，干嘛要吃这些来历不明的东西</span><br>
</p><p><b>heisenberg: </b><br>
<span>nowsleep 发表于 2020-2-7 13:18</span><br>
<span>没用的。你们天天在泥潭钓鱼，难道忘了鱼的记忆只有3秒？</span><br>
<span>王八羔子吃甲鱼，鳖孙何苦为难鳖孙</span><br>
</p><p><b>heisenberg: </b><br>
<span>东非大裂谷 发表于 2020-2-7 14:02</span><br>
<span>03年得知果子狸可能是宿主后大规模扑杀，为什么你们能觉得穿山甲有救了？ ...</span><br>
<span>对啊，直接满门忠烈了，动物园里的也得死</span><br>
</p><p><b>heisenberg: </b><br>
<span>爱吃豆包 发表于 2020-2-7 20:27</span><br>
<span>弘扬传统文化发扬中医是民众的确切需求，而穿山甲鳞片是很多药剂的原料，你们居然想要靠打击野味来杜绝</span><br>
<span>欧洲草药学都挺接地气的，就算带点神秘学也主要是拿圣经段落来计算时间什么的……</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>上回看到穿山甲在泥水里打滚觉得有点萌可惜不是毛茸茸</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>DOACAON: </b><br>
<span> 本帖最后由 DOACAON 于 2020-2-7 11:40 编辑 </span><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 06:42</span><br>
<span>谁告诉你是全剥了？</span><br>
<span>穿山甲鳞片是明确的“不可过服”的药引，碎甲六七，全甲二三。很多时候都不需要找到穿 ...</span><br>
<span>千金方 伤寒方下 温疟第十五</span><br>
<span>鲮鲤汤</span><br>
<span>治乍寒乍热，乍有乍无，山瘴疟方。</span><br>
<span>鲮鲤甲（十四枚） 鳖甲 乌贼骨（各一两） 恒山（三两） 附子（一枚）</span><br>
<span>上五味 咀，以酒三升渍一夕，发前稍稍啜饮勿绝吐之，兼以涂身，断食，过时乃食饮。</span><br>
<span>肘后备急方 治卒得虫鼠诸方第四十一</span><br>
<span>《千金翼》，治蚁 。</span><br>
<span>取鲮鲤甲二七枚，末，猪膏和，敷之。</span><br>
<span>我想想，这是要洗“14枚和27枚不算多，地上能捡到自然脱落的”还是干脆把葛洪和孙思邈洗出中医范畴啊？哦对了，鲮鲤甲想必还是神药，吃一次就能好的，所以不存在长期服药是吧？</span><br>
</p><p><b>萝卜roto: </b><br>
<span>愚蠢的人类永远都会有</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2020-2-8 02:46 编辑 </span><br>
<span>DOACAON 发表于 2020-2-8 01:33</span><br>
<span>千金方 伤寒方下 温疟第十五</span><br>
<span>鲮鲤汤</span><br>
<span>治乍寒乍热，乍有乍无，山瘴疟方。</span><br>
<span>我倒不是非要说什么，不过你这里的说法好像有点问题吧？你这两个方子我还真挺眼熟的，当年我大战中医玄学理论时还真就有这两个方子。</span><br>
<span>这两个方里记载的确实用量不少了，但问题是这两个都是一次制备大量然后长期使用用法。</span><br>
<span>比如第一个就是满瓶药酒，到瘴疟发作时“稍稍啜饮”。按这个用法这酒估计都不知道要用多少时候了。对了还要澄清一点，这里的涂身并不是涂抹前全身，实际操作是稍稍蘸取来抹五心。具体看严重程度。所以用量其实依然很少。</span><br>
<span>而第二个，也是一次制备长期使用的外敷蚁瘘药。这个方子倒是真用到2000年，知乎上还有人回忆当年医生开过。但真用到27枚那其实是古代全家备用的量，不是一个人一次用的啊。那当事人他自己当年10片混猪油的药膏一直没用完。</span><br>
<span>你总不能看他一次做得多就认为它用的多吧？这两个方子都是大量制备长期使用，得用好久的。实际上比作药引的用法用量还少啊。所以现在的情况是，鼓吹穿山甲功效的基本没有拿这两个方子来说事的，因为这两个方实在用途太窄用量也太少，没办法拉高销量啊。现在鼓吹穿山甲的，都是冲着诸如壮阳啊，通经脉啊什么去的。我甚至就没见过有人鼓吹穿山甲是从治瘴疟蚁瘘的角度去说的。其实你看这楼里，在你提这茬前，这楼里前前后后扯了那么多，结果除了我之外甚至压根都没有知道穿山甲还有这种药方的人。可见这两个药方实在是没啥影响。</span><br>
<span>顺便说一句，第一个方子我是明确反对过的。第二个我也认为没什么大用。嗯，如我前面所说，我其实算是中医黑了。谈这两个方子就是用来黑的。</span><br>
<span>不过黑要黑对方向，比如我反对这两个方子的原因，是第一个方子里涉及的饮酒这一点，瘴疟患者原则上不宜饮酒。这个方子估计是把麻醉效果当成治疗效果了。</span><br>
<span>而第二个则是单纯的没用，你还不如直接涂猪油，多少还能缓解一下皮肤的感受。</span><br>
<span>还有一点就是，不能光看有没有方子，因为古代毕竟有医疗技术的限制，对于方子很多是先记下再做评价如何的。所以还得看对方子的评价。不能说有这方子就代表古人赞同用这方。实际上中医里归入“下品”一类的药基本都属于“有但不赞同用”，“能找替代就找替代”的那类。实际上关于穿山甲的几乎所有方子在归类里都属于下品一类，换句话说就是“有毒，不宜常用，能有替代就找替代”的一类。</span><br>
<span>实际上关于治蚁瘘这方面，陶弘景也有相关的记载。方法类似，取穿山甲烧灰调和。也是明确说了这方是下品的。孙思邈在这里基本算是照抄了陶弘景的方子，但并没因此改了对这方子“下品”的评价。</span><br>
<span>也正是因此，李时珍才对穿山甲入药的方子说出了“古时少见”这样的话，因为这方子虽然有，但在古代还真是能找替代就找替代的“下品”，所以没什么人真去大量用它。</span><br>
<span>你说这古人对这方都是“下品”的评价，能找替代就找替代，这现在人明明找得到替代还非要去追这下品，这让人怎么说呢？说真的，关于穿山甲的话题，我曾经和动保的人谈过一次（当然具体起因比较搞笑，我是遗体捐献登记的志愿者，上海动保前三里近半数遗体捐献，我们见过好几次面）。当时甚至有人说了这么句话：“不扯壮阳少一半（捕杀穿山甲的人）”。</span><br>
<span>这壮阳是真不知道是从哪门子里冒出来的玩意。</span><br>
</p><p><b>DOACAON: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 12:19</span><br>
<span>我倒不是非要说什么，不过你这里的说法好像有点问题吧？</span><br>
<span>这两个方里记载的确实用量不少了，但问题是这两 ...</span><br>
<span>哦，“稍稍啜饮”你看到了，后面的“兼以涂身”就失明了是吧？敢情这锅汤能给人涂十天半个月的是吧？既然你那么爱引古医术那就引给我看看哪本写了这涂身只涂一点点的。</span><br>
<span>治蚁那段就更搞笑了，来你给我从《肘后备急方》里找出这方是给全家备的量的原文啊。这楼里某个人可是说古书里面写的才是真中医，今人的用法不能扣锅到中医上来着。怎么，到原文打脸的时候就是现代中医的用法才是正宗，古书里写不明白很正常啦？</span><br>
<span>洗不掉了就来“下品”、“能替代就替代”是吧。来，“千金方 伤寒方下 温疟第十五”和“肘后备急方 治卒得虫鼠诸方第四十一”这两个卷名我都告诉你了，你给我从这两卷里找——我都不要你找“下品”，你给我找出个“品”字来试试？拿别的书别的方子来跨时空洗这两方子只会显得黔驴技穷。顺便锺嵘说曹操的诗也是下品，你要不要上书教育局把曹诗撤出语文教材啊？</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2020-2-8 04:09 编辑 </span><br>
<span>DOACAON 发表于 2020-2-8 02:51</span><br>
<span>哦，“稍稍啜饮”你看到了，后面的“兼以涂身”就失明了是吧？敢情这锅汤能给人涂十天半个月的是吧？既然 ...</span><br>
<span>嗯，这里我直接照搬当年的计算好了。</span><br>
<span>孙思邈的这个方子，当时和后来的宋朝都有照抄。有些不是以枚来计数的，而是以两来计算的。</span><br>
<span>第一个方子，由于两边都有计量，所以用它来计算更容易。同时期以及后来宋朝的照抄的结果是“鲮鲤甲酒浸后取半两”（圣济总录就是这个量），也就是说实际上十四片大致就应该就是15-20克左右，而且取的是酒重复浸泡后，原则上应该更重一点。两个记载对应一下可以看出，孙思邈这里提到的估计是碎甲而不是全甲。但不管怎么说，15克总应该是有的，不算少。</span><br>
<span>那么具体的用量是多少呢？唐朝记载没有找到，但宋代就有了，我这里取宋朝的记载作为对比。具体用法是总量一天半盏（注意，总量），有考据认为里面有大盏和小盏的概念。大盏350毫升，我们就照大盏来算。大概175毫升，分二次或三次用，如果无效则隔日再照前法。孙思邈这里记载的三升是唐升，大概600毫升，换句话来说总量1800毫升。而这方的用法是隔天用半盏，可用10次。瘴疟一般的病程是一周到两周，两周极限用是7次，但一般绝大部分都用不到。显然孙思邈这里留了充分的余量。</span><br>
<span>至此全程和每次的用量都已经估算出来了，用的穿山甲鳞片总量是全程最多15克左右（一般用不到两周）。所以总结一下：</span><br>
<span>这个方子的穿山甲鳞片用量每次1.5克左右。持续最多两周，用7次，总量最多10.5克，病情结束即停用。你确实是说对了，这的确是一个用十天半个月的方子。正确地说，就是瘴疟的病程一到两周。</span><br>
<span>请问有什么问题吗？</span><br>
<span>PS：此方的还有一个记载出自太平圣惠方，大体上也是不差到哪里去。只不过其中提到的酒是二升半，鲮鲤甲也只有5枚。酒也许较容易解释，因为宋升似乎比唐升略大一些。但穿山甲鳞片就有点怪了，孙思邈说是十四枚，但它记载的却是5枚。估计是全甲和碎甲的区别。</span><br>
<span>孙思邈确实是没有在自己的书里具体分类，但同期包括之前之后，并不是只有孙思邈在记载这些药方。有些甚至干脆就是一模一样的，其实孙思邈也只是整理而已。孙思邈没记录，不代表其它书里就没有。比如我上面列举的这个，孙思邈就没具体提到是用多少。但用同样的记载是可以用来对比的。这个你是学历史的，应该是知道才对。</span><br>
</p><p><b>Redis: </b><br>
<span>中医害中国人</span><br>
<span>简直没毛病</span><br>
</p><p><b>天下至贱: </b><br>
<span>全都批倒批臭就行了，看了几本古医书就大谈治病跟明清腐儒有何区别</span><br>
</p><p><b>DOACAON: </b><br>
<span> 本帖最后由 DOACAON 于 2020-2-7 16:07 编辑 </span><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 13:30</span><br>
<span>嗯，这里我直接照搬当年的计算好了。</span><br>
<span>孙思邈的这个方子，当时和后来的宋朝都有照抄。有些不是以枚来计数的 ...</span><br>
<span>既然要说古书就请把具体的记载和来源都列出来，具体在哪本书的哪一卷。上面两个方子我只不过扔去google花10分钟就能找到具体到卷的出处，对你应该更不会难。别来什么唐时的记载如何宋时的记载如何，具体的证据一条没有谁知道是不是你瞎编？</span><br>
<span>你提的具体医书《太平圣惠方》，可以，那我们来看看这书写了啥</span><br>
<span>第五十二卷</span><br>
<span>治山瘴疟。乍寒乍热。乍有乍无。宜服此方。</span><br>
<span>鲮鲤甲十四枚微炒 鳖甲一两涂醋炙令黄去裙 柴胡一两去苗 恒山二两虎头骨一两涂醋炙微黄 桃仁一两汤浸去皮尖上件药。都细锉。以酒三盏浸一宿。发前。稍稍暖饮之。勿绝。</span><br>
<span>同样第五十二卷</span><br>
<span>治 疟。连年不瘥。</span><br>
<span>……</span><br>
<span>又方。</span><br>
<span>鲮鲤甲二七枚炙黄 鳖甲一两生用 乌贼鱼骨一两 附子一分生用去皮脐上件药。细锉。以酒三盏浸一宿。发前。温酒顿饮之。一日断食。</span><br>
<span>以上两个都是关于第一个方子的，请问你说的酒二升半鲮鲤甲五枚在哪里？这两条说浸泡用的酒是三盏、鲮鲤甲14或27枚，也没提什么每日半盏，你来给我表演个3盏酒喝10天半个月如何？更不要说这里还没提涂身这事。</span><br>
<span>再有《太平圣惠方》第六十六卷</span><br>
<span>治蚁 。鲮鲤甲散方。</span><br>
<span>鲮鲤甲二两炙令黄色 矾石一两泥裹烧半日 赤足蜈蚣二枚炙令黄色 雄鸡膊黄皮一具炙乾上件药。捣细罗为散。以三年醋调敷于疮上。</span><br>
<span>……</span><br>
<span>又方。</span><br>
<span>上取鲮鲤甲二十七枚。烧灰细研。以腊月猪脂调成膏。敷疮口上。</span><br>
<span>这是关于第二个方子的，也没见你说的“一家人用的量”的证据在哪里。</span><br>
<span>然后再看《圣济总录》第三十五卷</span><br>
<span>治疟久难瘥。鲮鲤甲酒方鲮鲤甲酒浸炙令黄色半两 常山三分 鳖甲去裙 醋浸炙黄半两 乌贼 鱼骨去甲三分 乌梅肉微炒一分 桃仁二十四枚汤浸去双仁皮尖 竹叶一握 豉一合 葱白七茎切上九味。锉如麻豆大，用生绢袋盛。以酒三升浸经一宿，每日空腹，温服半盏，良久取吐，如不吐，至巳午时，再服三两服，如不瘥，隔日更根据前服之。</span><br>
<span>首先鲮鲤甲就不是“酒浸后半两”而是“酒浸炙令黄色半两”，烧黄后半两说明原料应该比半两更多而不是更少。然后也不是“隔一天服一次”，文中说了“每日空腹，温服半盏”，说明后面的“隔日”只是“翌日”的意思。然后也不是每天总量半盏，而是必须吐了才只服半盏，没吐就“再服三两服”，也就是一天要服三四次。即使用小盏，一天喝4次也就是2盏，这3升也撑不了几天。</span><br>
<span>所以我很怀疑你到底看没看过你引的这些书？</span><br>
</p><p><b>battleship64: </b><br>
<span>有中医院中西医结合至少，大部分想求个心安的还走的是比较正规的疗法，毕竟这些医生西医的一样不少，望闻问切完白血球啥也查，武汉这次不是中西医结合先报告的么</span><br>
<span>把中医干死就现在这种智商的水平，怕是比莆田权健还要没脑子</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2020-2-8 07:13 编辑 </span><br>
<span>DOACAON 发表于 2020-2-8 06:06</span><br>
<span>既然要说古书就请把具体的记载和来源都列出来，具体在哪本书的哪一卷。上面两个方子我只不过扔去google花1 ...</span><br>
<span>等一下，第一个稍等我具体查一下当年和人讨论时的内容。</span><br>
<span>第二个你注意里面有三分常山，就是要取吐的，这是个催吐方啊。不是“吐出来才只服半盏”，而是吐不出来才要“再服二三服”。因为这是个催吐的方子啊。你是学历史的，应该知道催吐是古代东西方都存在的治疗疟疾的方法吧？</span><br>
<span>虽然我对这个方子本身是很不屑一顾的，因为我认为这无效且有害。但这里明摆着是说不吐才是有问题的，按照这个方子，出现不吐的情况是可能的，但每天都吐不出来要加量是什么情况？你是不是把这个用法搞错了？</span><br>
</p><p><b>姜子牙: </b><br>
<span>什么时候能够意识到中医本身就是公说公有理 婆说婆有理， 互相抄袭且互相矛盾。 就知道和中医爱好者的辩论毫无意义</span><br>
</p><p><b>姜子牙: </b><br>
<span> 本帖最后由 姜子牙 于 2020-2-8 07:54 编辑 </span><br>
<span>简单的说 有说吃粪治病的中医 也有反对吃粪治病的中医。    但是中医本身却撇不清吃粪治病的污点 也没见中医组织打假队打击这些民间偏方</span><br>
</p><p><b>DOACAON: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 17:12</span><br>
<span>等一下，第一个稍等我具体查一下当年和人讨论时的内容。</span><br>
<span>第二个你注意里面有三分常山，就是要取吐的，这是 ...</span><br>
<span>同样还是《圣济总录》第三十五卷，你看看用常山催吐需要的剂量：</span><br>
<span>15         治痰疟吐膈。细辛汤方细辛去苗叶 松萝 犀角屑 甘草生各三分 常山 升麻各一两一分 栀子仁玄参各一两上八味。粗捣筛，每服三钱匕，水一盏，煎七分，去滓温服，以吐为度。</span><br>
<span>16         治痰疟吐痰。犀角饮方犀角屑镑 升麻 玄参 常山各半两 松萝 甘草生锉 细辛去苗叶 山栀子仁各一分上八味。粗捣筛，每服五钱匕，水一盏半，煎至八分去滓，空心徐徐温服，取吐为度。</span><br>
<span>两方分别是“水一盏煎一两一分常山”和“水一盏半煎半两常山”，这是催吐大致的剂量。鲮鲤甲酒方里“三升酒浸常山三分”，你跟我说稀释到这种程度的剂量很容易吐？</span><br>
</p><p><b>芥川卡夫卡: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 19:56</span><br>
<span>别，讲道理中医只是看到穿山甲鳞片做药引好像有通乳效果所以猜测是不是因为穿山甲能钻。而且只提到一点点 ...</span><br>
<span>药引本来就是中医扯来的挡箭牌，病好了就是中医的功，治不好就是药引没找对，所以才会有各种稀奇古怪的东西当药引</span><br>
</p><p><b>hanami890: </b><br>
<span>🦇：淦</span><br>
</p><p><b>白莲: </b><br>
<span>这楼看得我眼晕。说真的你们扯得远到这种程度是不是都把核心忘了？</span><br>
<span>甭管有多少种穿山甲方，现在在用的是那几个才是重点吧？就算以前有方子，但如果现在没人用，那又和现在捕猎穿山甲有个头的关系？</span><br>
<span>实际上现在穿山甲主要图的也就是通乳壮阳一说。其它像什么治疟疾脚疮之类的，这年头谁用穿山甲治这玩意了？几个最老的老中医都不去用含穿山甲的玩意来治疟疾了，各打各地开青篙素，没人理会这穿山甲药酒。本来现在就不用的玩意提它干嘛？包括啥治脚疮，这年头还有多少人记得当年还有这方子了？从根子上说，这里面就是一大堆现在早没人理了的死方，盯着穿山甲啃的那票货色也肯定不是冲着啥治脚疮治疟疾去的。</span><br>
<span>关键的内容其实还是那个滋补壮阳和下乳一说，其它的本来就没人记得了提它干嘛？</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span>白莲 发表于 2020-2-8 08:34</span><br>
<span>这楼看得我眼晕。说真的你们扯得远到这种程度是不是都把核心忘了？</span><br>
<span>甭管有多少种穿山甲方，现在在用的是那 ...</span><br>
<span>在中医这做法是不行的，中医的一个问题是没有一个统一易懂也广泛接受的系统，即使药方不用穿山甲，也不代表大多数人知道不需要穿山甲，更不要说如楼上曾说有 “专家” 能将穿山甲的名字去联想药效。</span><br>
<span>例如你说的 “几个最老的老医师” 代表所有中医的百份之几？一般群众认识他们吗？只要在其他地方有十多个医师还在说穿山甲的功效，那一般人便有 “吃穿山甲的理由” 了。特别是一般人不可能知道医师间谁更靠谱。</span><br>
<span>只要中医一日不弄一个全业界统一也能容易科普的系统，穿山甲在中医上的未来是冇解的。</span><br>
</p><p><b>eehyc: </b><br>
<span>以后这种就该按贩毒量刑，这一场瘟疫下来损失不可计量</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span>楼上某些帮中医说话的人一直不明白他们的理论 “不是一般群众能知道” 的，一般人不可能知道某医院或医师说了什么，他们只知道 “普遍说法” （不管是对是错）。</span><br>
<span>只要中医相关事情及发现永远留在 “某些医院或医师做了啊”，而不是 “成为全业界的准则”，那根本没屁用，什至这种 “特定医院或医师” 的说法不便证明整个中医业界还没变吗？例如一班专家不用穿山甲，但另一班还觉得有药效能吃，只要专家各占一半穿山甲的未来也变不了。</span><br>
<span>因为中医之间达不到共识而导致的事，被大家说成是中医的错没有问题啊。</span><br>
</p><p><b>天王寺茜: </b><br>
<span>吃穿山甲的死全家</span><br>
</p><p><b>403权限不够: </b><br>
<span>女博士是真他妈能装外宾，管你是取甲片二三还是整只炖，把穿山甲和药效联系起来的是谁啊？怎么不见美帝人按照印第安古方吃穿山甲呢？</span><br>
</p><p><b>希德尼娅: </b><br>
<span>马来人口也不少，旁边的新加坡人口密度更高，为什么没有像武汉这样爆发？</span><br>
<span>理论上这种病毒传染性极强，而马来那边要捕捉要装运，就算不吃也有太多感染渠道，为什么到现在都没有爆发非要跑到武汉才爆发？呵呵。</span><br>
</p><p><b>reggie: </b><br>
<span> 本帖最后由 reggie 于 2020-2-8 11:20 编辑 </span><br>
<span>是“马来亚穿山甲”而不是“来自马来西亚的穿山甲”。马来亚穿山甲只是品种名称，分布地在东南亚多国。</span><br>
<span>根据当时的报道，该批穿山甲是从越南通过广西走私入境的，与马来西亚无关。</span><br>
<span>今年3月底，广西南宁海关部门曾发通报称，在海关总署缉私局统一部署和广东分署缉私局的直接指挥下，南宁海关联合广西森林公安，第三缉私战区广州、深圳、汕头、江门、湛江海关缉私局，在地方公安的配合下，在广西东兴，广东广州、深圳、汕头，江门开平、阳江等14地同步开展集中抓捕行动。</span><br>
<span>    此次行动，一举打掉濒危物种走私犯罪团伙9个，抓获犯罪嫌疑人34名，现场查获象牙14 .55千克、犀牛角315.7克、虎牙1对，穿山甲活体103只、死体52只、鳞片21 .55千克以及鹰、熊掌、蛇、龟、蛤蚧等濒危物种及其制品一批，查扣赃款现金约146.8万元人民币。</span><br>
<span>    南宁海关负责人曾对媒体表示，此次行动成功摧毁了一条由境外通过非设关地走私濒危物种到广西，再由广西运输至广东广州、深圳、江门、湛江、梅州，天津、云南等地的非法贸易网络。</span><br>
<span>    3月25日，广东省野生动物救护中心按规定接收了这批由海关缉私部门移交的穿山甲，包括活体21只，冰冻死体5只，穿山甲鳞片3600克，经鉴定，该批次为马来穿山甲。http://epaper.oeeee.com/epaper/A ... 9/content_12620.htm</span><br>
</p><p><b>天剑: </b><br>
<span>应该是假的吧？蝙蝠不碰穿山甲啊</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 20:42</span><br>
<span>谁告诉你是全剥了？</span><br>
<span>穿山甲鳞片是明确的“不可过服”的药引，碎甲六七，全甲二三。很多时候都不需要找到穿 ...</span><br>
<span>问题在于你说的 “中医药学院” 占中医业界多少比重？不能因为有一些中医是明白人，便相等于所有中医也是明白人吧？只要相关理论成不了业界准则，还有中医继续使用什至公开谈药效，那即使不包括所有中医但也是中医的错，而这错属小部份中医或大部份中医在这一刻也是一个迷吧。</span><br>
</p><p><b>爱尔米娜: </b><br>
<span>是巫医</span><br>
</p><p><b>Sculpey: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2020-2-7 15:43</span><br>
<span>用地龙（蚯蚓）也行啊</span><br>
<span>蚯蚓太便宜没有逼格，有钱人以后还是吃盾构机吧</span><br>
</p><p><b>跟阿法狗学下棋: </b><br>
<span>melvin95 发表于 2020-2-8 00:22</span><br>
<span>华裔占人口25啪，城市地区这十年我是没看过人吃野味的</span><br>
<span>占65啪的马来绿绿虽然蠢但可不吃这些垃圾</span><br>
<span>野味又不是从天上掉到饭店里的</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>睡了一觉起来，你们还在杠这个跑题的话题呀，</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span>Sculpey 发表于 2020-2-8 10:58</span><br>
<span>蚯蚓太便宜没有逼格，有钱人以后还是吃盾构机吧</span><br>
<span>这起因便是中医一直以来的问题：轻视副作用</span><br>
<span>中医谈药太集中在成效，副作用少谈什至很多时 “尚未明确”，导致已习惯这情况的人一听药效便吃了再算。</span><br>
<span>如果中医能把副作用视为重中之重，普通人为了药效吃新东西前能先想想会否伤身，那些有钱人也不见得会为了逼格拿自己当白老鼠。</span><br>
<span>我才不相信土豪会带着 “此物有冠状病毒” 的想法时，还能快乐地把穿山甲吃下肚。</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>reggie 发表于 2020-2-8 10:39</span><br>
<span>是“马来亚穿山甲”而不是“来自马来西亚的穿山甲”。马来亚穿山甲只是品种名称，分布地在东南亚多国。</span><br>
<span>根 ...</span><br>
<span>谢提醒，已改</span><br>
</p><p><b>无法计算: </b><br>
<span>白头盔 发表于 2020-2-7 18:20</span><br>
<span>所以还有个作死的问题是。</span><br>
<span>武汉病毒所，石正丽云南抓蝙蝠的时候。有没有人顺便运了穿山甲回去，要是运了 ...</span><br>
<span>你这节奏带得好啊。</span><br>
<span>蝙蝠带冠状病毒的多了去了，为啥非要扯石正丽？</span><br>
</p><p><b>无法计算: </b><br>
<span>https://zhuanlan.zhihu.com/p/105632005</span><br>
<span>楼主，你引用的这个答主写了一篇独立的blog阐明他的观点。有的地方是推测，但是总体上我觉得挺有说服力的。建议你也加到一楼去吧。</span><br>
</p><p><b>霜与火: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2020-2-7 15:43</span><br>
<span>用地龙（蚯蚓）也行啊</span><br>
<span>屎不是也能打洞，穿肠，多牛逼了</span><br>
<span>建议屎入药</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1912605[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>华南农大锁定穿山甲为潜在中间宿主-疑来自走私马来亚穿...[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1912605-1-1.html</link>
      <description>华南农业大学宣布锁定穿山甲为新冠潜在中间宿主&#13;
 本帖最后由 烤烤鱼ω 于 2020-2-7 13:00 编辑 

      7日上午11时，华南农业大学针对新型冠状病毒肺炎疫情研究攻关情况举行了新闻发布会。      记者在发布会上获悉，华南农业大学、岭南现代农业科学与技术广东省实验室教授沈永义、肖立华等科研人员，通过联合攻关，在新型冠状病毒潜在中间宿主的溯源上取得突破。他们的最新研究表明，穿山甲为新型冠状病毒的潜在中间宿主。      据了解，攻关团队通过分析1000多份宏基因组样品，锁定穿山甲为新型冠状病毒的潜在中间宿主；继而通过分子生物学检测，揭示穿山甲中β冠状病毒的阳性率为70%；进一步对病毒进行分离鉴定，电镜下观察到典型的冠状病毒颗粒结构；最后通过对病毒的基因组分析，发现分离的病毒株与目前感染人的毒株序列相似度高达99%。      以上结果表明，穿山甲是新型冠状病毒的潜在中间宿主。研究结果对本次疫情的源头防控具有重大意义，为野生动物管控的相关政策调整提供了科学依据。      “鉴于当前疫情防控的严峻性，我们选择将研究结果在第一时间向社会公布，希望有助于疫情的科学防控，并为更多科学家开展进一步工作提供借鉴。”岭南现代农业科学与技术广东省实验室常务副主任、华南农业大学校长刘雅红教授介绍，2019-nCoV新型冠状病毒疫情暴发之初，为有效应对疫情，增强疫情科技防控能力，岭南现代农业科学与技术广东省实验室和华南农业大学高度重视。在广东省各政府部门的指导下，在广东省农业农村厅新型冠状病毒疫情防控科技攻关应急专项的支持下，整合学校优势学科平台，组织学校优势科研力量展开疫情防控联合攻关，并迅速取得重大突破。      刘雅红表示，华南农业大学长期以来坚持国家利益和人民利益至上，坚持科研顶天立地，号召学校广大科研人员将论文写在祖国大地上。疫情当前，学校更积极响应国家号召，体现责任和担当，将论文写在疫情防控的第一线。学校将举全校之力，充分发挥岭南现代农业广东省实验室等平台优势，勇于担当，主动作为，密切关注新型冠状病毒可能对我国畜禽业及农业生产造成的影响，加强动物重大疫病及动物源性人畜共患病的监测及研究工作，为疫情防控及我国畜禽业的稳步发展提供科技支撑，为打赢疫情防控阻击战贡献科技力量。      （记者吴少敏 钟哲）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>右耳.: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 22:02</span><br>
<span>废话！人指甲和头发还是中药呢！还在药店里呢！还有卖呢！尤其人指甲还是药典里定义的和穿山甲鳞片功效接 ...</span><br>
<span>什么时候药典删了穿山甲 药店不卖穿山甲 中医不开穿山甲 再来洗地。</span><br>
<span>女博士这么多年搅浑水洗地，早就审丑疲劳了</span><br>
</p><p><b>gaayas: </b><br>
<span>nowsleep 发表于 2020-2-7 13:18</span><br>
<span>没用的。你们天天在泥潭钓鱼，难道忘了鱼的记忆只有3秒？</span><br>
<span>合成肉还真吃不起</span><br>
</p><p><b>跟阿法狗学下棋: </b><br>
<span>大马没有第一个发病？</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>ewina 发表于 2020-2-7 22:12</span><br>
<span>学术研究和中医产业我觉得不能混为一谈，个别文章呼吁不代表中医普遍现象。在不卖甲片之前，医生开方开蹄 ...</span><br>
<span>不好意思，药房早开始用猪蹄甲取代穿山甲鳞片了。之前还开过一段时间主要是库房存货还有不少，后来甚至干脆连存货都不放出了。当然这里有一个副作用就是对地下穿山甲交易有促进作用，毕竟明面上没了总有人要懂歪脑筋，但总体其实也就那样。毕竟中医方面涉及的说穿也也就只是鳞片。</span><br>
<span>你里的问题可以好好去了解一下。</span><br>
<span>我现在还格外提醒你一件事，中医可是认为穿山甲肉是有毒性的，没见妨碍人吃。</span><br>
<span>哦，中医说穿山甲鳞片可入药，你怪中医。那中医还说了穿山甲肉有毒呢，人照吃你怪谁？</span><br>
<span>说白了，就是有的人只信自己愿意信的。加上商贩一顿操作，这你让中医能怎么办？</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2020-2-7 22:32 编辑 </span><br>
<span>右耳. 发表于 2020-2-7 22:17</span><br>
<span>什么时候药典删了穿山甲 药店不卖穿山甲 中医不开穿山甲 再来洗地。</span><br>
<span>女博士这么多年搅浑水洗地，早就审 ...</span><br>
<span>不好意思，这地根本不用洗。药典里也有穿山甲肉有毒，以及穿山甲不可过服的说法。真要有用现在就不会还有人吃穿山甲了。你光记着本草纲目说鳞片可作药引了，可李时珍还说过这话呢：</span><br>
<span>鲮鲤肉最动风。风疾人才食数脔，其疾一发，四肢顿废。时珍窃谓此物性窜而行血，风人多血虚故也。然其气味俱恶，亦不中用……气味咸，微寒，有毒……</span><br>
<span>除此之外各种药典里还有：</span><br>
<span>性微寒有毒，不载经络</span><br>
<span>等诸多记载。</span><br>
<span>说白了在中医里穿山甲本身就是个有毒的东西。</span><br>
<span>说穿山甲鳞片可入药是中医的锅，那么说穿山甲有毒的也是中医，人照样吃又是谁的锅？</span><br>
<span>所谓不懂就不要装懂。你这种容易被传销洗脑的人总是在各方面都看不清现实情况是什么样的，我早就习惯了。</span><br>
</p><p><b>右耳.: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 22:26</span><br>
<span>不好意思，这地根本不用洗。药典里也有穿山甲肉有毒，以及穿山甲不可过服的说法。真要有用现在就不会还有 ...</span><br>
<span>穿山甲是中药吗？是</span><br>
<span>穿山甲在中华药典里吗？是</span><br>
<span>中药房销售穿山甲吗？是</span><br>
<span>中医开药还能开出穿山甲吗？是</span><br>
</p><p><b>螺纹: </b><br>
<span>月神的长弓 发表于 2020-2-7 13:07</span><br>
<span>已经功能性灭绝了，这个拯救来得太晚了</span><br>
<span>国内的中华穿山甲还没功能性灭绝，虽然不多，提出这个说法的假环保组织是想引进马来穿山甲，提出中华穿山甲功能性灭绝如果导致大家放弃保护是真的会导致灭绝的</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI TAS-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>blovea: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 21:12</span><br>
<span>首先别你们来你们去的。实际上到现在很多有效成分都不明确的药物也不是啥中医药。其实它到底有没有用，本 ...</span><br>
<span>大部分中医黑其实都分不清中医是啥 就好比你提到的熊去氧胆酸，我敢说九成中医黑，看到熊字，就把它划做中医范畴了（当然，我也算一个）</span><br>
<span>我感觉中医当然有糟粕无需否认。但是更多时候，很多人是把各种封建的，愚昧的，不好的东西都算到中医头上。</span><br>
<span>再一个就是即便无脑黑中医也并无风险，还能做出懂科学的样子</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>跟阿法狗学下棋 发表于 2020-2-7 22:22</span><br>
<span>大马没有第一个发病？</span><br>
<span>之前我阅读不仔细。重新更新了下，马来的穿山甲s蛋白很像新冠，云南有病毒很像新冠，但是s蛋白不像，怀疑是蝙蝠感染穿山甲后，病毒重组变异。</span><br>
</p><p><b>ianny544: </b><br>
<span>民智未开，看来国人是丝毫没有吸取近代被西方吊打的教训</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G965W, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2020-2-7 22:41 编辑 </span><br>
<span>生年不满百 发表于 2020-2-7 22:15</span><br>
<span>中医给了各种吃野味、各种神奇功效以理论上的基础，哪怕这些理论往往破晓百出 ...</span><br>
<span>别价，中医理论里穿山甲根本就是有毒的。</span><br>
<span>肉，甘、涩、温。有毒</span><br>
<span>《医说》的记载。</span><br>
<span>气味咸，微寒，有毒</span><br>
<span>《本草纲目》的记载</span><br>
<span>性微寒有毒，不载经络</span><br>
<span>《雷公炮制药性解》的记载。</span><br>
<span>这理论基础让那帮吃野味的自己找去，中医可没这么说过。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>右耳. 发表于 2020-2-7 22:33</span><br>
<span>穿山甲是中药吗？是</span><br>
<span>穿山甲在中华药典里吗？是</span><br>
<span>中药房销售穿山甲吗？是</span><br>
<span>血液制品是西药吗？是</span><br>
<span>血液制品在西药制品行列里吗？是</span><br>
<span>器官移植是西医内容吗？是。</span><br>
<span>器官移植和血液制品是西医的治疗手段吗？是</span><br>
<span>器官交易和非法血液制品交易禁绝了吗？没有。</span><br>
<span>结论：中医只是害了动物，西医可是杀人越货的推手！</span><br>
<span>你看你这结论是不是完美？</span><br>
</p><p><b>UGDJ: </b><br>
<span>这事药典有锅啊，穿山甲的鳞甲你倒是写清楚啊，光写个穿山甲人家可不要以为是整只吗</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>blovea 发表于 2020-2-7 22:34</span><br>
<span>大部分中医黑其实都分不清中医是啥 就好比你提到的熊去氧胆酸，我敢说九成中医黑，看到熊字，就把它划做 ...</span><br>
<span>关键是别乱找锅甩。</span><br>
<span>吃穿山甲都能往中医头上扯简直不可思议，中医药典可都是明确穿山甲肉有毒的，谁让他们去吃穿山甲了？</span><br>
</p><p><b>Poopybutthole: </b><br>
<span>不如和有关部门商量商量搞个假新闻说神农架考古考出了中华死海文书原版黄帝内经，其中明确吃穿山甲阳痿生不出小孩。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>UGDJ 发表于 2020-2-7 22:42</span><br>
<span>这事药典有锅啊，穿山甲的鳞甲你倒是写清楚啊，光写个穿山甲人家可不要以为是整只吗 ...</span><br>
<span>不好意思，其实药典里就是写清楚的。碎甲六七，全甲二三。而且不可多用。</span><br>
<span>还明确写清楚了穿山甲肉有毒呢，我上面都引用了原文的。</span><br>
<span>你别真当那票吃穿山甲的是看了医典的，他们压根就只是听了偏方乱搞，和医典有关的东西他们压根一个字都没看过。</span><br>
</p><p><b>UGDJ: </b><br>
<span> 本帖最后由 UGDJ 于 2020-2-7 22:52 编辑 </span><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 22:45</span><br>
<span>不好意思，其实药典里就是写清楚的。碎甲六七，全甲二三。而且不可多用。</span><br>
<span>还明确写清楚了穿山甲肉有毒呢 ...</span><br>
<span>http://db.ouryao.com/yd2015/view_m.php?id=425</span><br>
<span>看个标题或者平时听说个名字，可不就想当然了，上边那个不就在杠有“穿山甲”这味药</span><br>
</p><p><b>右耳.: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 22:39</span><br>
<span>血液制品是西药吗？是</span><br>
<span>血液制品在西药制品行列里吗？是</span><br>
<span>器官移植是西医内容吗？是。</span><br>
<span>穿山甲是中药吗？是</span><br>
<span>穿山甲在中华药典里吗？是</span><br>
<span>中药房销售穿山甲吗？是</span><br>
<span>中医开药还能开出穿山甲吗？是</span><br>
<span>是个人都能明白两者差别，洗地是真的脏</span><br>
</p><p><b>stardestroyer: </b><br>
<span>和中医争个屁，和屎里找玉米吃一样。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>Poopybutthole 发表于 2020-2-7 22:43</span><br>
<span>不如和有关部门商量商量搞个假新闻说神农架考古考出了中华死海文书原版黄帝内经，其中明确吃穿山甲阳痿生不 ...</span><br>
<span>汉朝药典就有记载穿山甲“下品”“有毒”了，也没见真有什么人去吃这玩意。</span><br>
<span>说白了现在穿山甲跑出来那么多吃的，纯就是某些商家炒根本不存在的概念。就和美国炒的纯天然水一样，完全是现代人瞎搞，古人混不接锅。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>右耳. 发表于 2020-2-7 22:49</span><br>
<span>穿山甲是中药吗？是</span><br>
<span>穿山甲在中华药典里吗？是</span><br>
<span>中药房销售穿山甲吗？是</span><br>
<span>血液制品是西药吗？是</span><br>
<span>血液制品在西药制品行列里吗？是</span><br>
<span>器官移植是西医内容吗？是。</span><br>
<span>器官移植和血液制品是西医的治疗手段吗？是</span><br>
<span>器官交易和非法血液制品交易禁绝了吗？没有。</span><br>
<span>你自己的逻辑就是这样的，没脑子的人就是蠢。</span><br>
</p><p><b>右耳.: </b><br>
<span>UGDJ 发表于 2020-2-7 22:42</span><br>
<span>这事药典有锅啊，穿山甲的鳞甲你倒是写清楚啊，光写个穿山甲人家可不要以为是整只吗 ...</span><br>
<span>肉卖给土鳖吃了，甲可是正经药材</span><br>
<span>正如中医厨所说，鳞甲是人家穿山甲自愿抠下来的</span><br>
</p><p><b>右耳.: </b><br>
<span>UGDJ 发表于 2020-2-7 22:47</span><br>
<span>http://db.ouryao.com/yd2015/view_m.php?id=425</span><br>
<span>看个标题或者平时听说个名字，可不就想当然了，上边那个 ...</span><br>
<span>中医只要穿山甲的甲 没要穿山甲的命，穿山甲灭绝是它自己不穿衣服</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 22:52</span><br>
<span>血液制品是西药吗？是</span><br>
<span>血液制品在西药制品行列里吗？是</span><br>
<span>器官移植是西医内容吗？是。</span><br>
<span>器官移植和血液制品能实实在在地救命，穿山甲有什么不可替代的治疗效果嘛？</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>右耳. 发表于 2020-2-7 22:53</span><br>
<span>肉卖给土鳖吃了，甲可是正经药材</span><br>
<span>正如中医厨所说，鳞甲是人家穿山甲自愿抠下来的 ...</span><br>
<span>所以说就叫你不要不懂装懂。</span><br>
<span>肉明确是有毒，你现在也知道吃肉的是土鳖和中医没关系了？</span><br>
<span>问题是你说甲是正经药材一说也是不对的。就连甲也不是啥正经药材，在药典的药材排序里属于下品，也就是说正经来说应该是最次选择的一类。李时珍自己就明确记载了“古方少用”，属于有别的用别的，没有再考虑将就的那一范畴。在药材品次排序里，穿山甲可是和蜘蛛巴豆紧临的。换句话说，中医里巴豆蜘蛛是什么级别的药，穿山甲鳞片就是什么级别的药。</span><br>
<span>你还真当它在药店是是啥高级货？</span><br>
<span>我再说一遍，无论是肉还是甲，在中医里都不是啥正经的药材，肉甚至干脆就不是。现在搞出那么多把穿山甲当药材提高的，主要是商贩的恶意炒作，和中医药没半点关系。</span><br>
</p><p><b>Plague: </b><br>
<span>新加坡新增病例没有中国旅行史，去过泰国马来西亚，这下破案了，可能病毒已经在东南亚别的渠道传播开了</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2020-2-7 22:59</span><br>
<span>器官移植和血液制品能实实在在地救命，穿山甲有什么不可替代的治疗效果嘛？ ...</span><br>
<span>非但没有啥不可替代的治疗，甚至在中医药典里和蜘蛛巴豆一个级别，仅仅属于没办法的时候可以当药用的范畴。蚯蚓都比它高。</span><br>
<span>所以现在有人把穿山甲抬高这锅中医可背不了。</span><br>
</p><p><b>右耳.: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 23:00</span><br>
<span>所以说就叫你不要不懂装懂。</span><br>
<span>肉明确是有毒，你现在也知道吃肉的是土鳖和中医没关系了？</span><br>
<span>你说不是就不是，药典还没改呢https://www.drugfuture.com/Pharmacopoeia/CP2010-I/251-251.pdf</span><br>
<span>https://www.drugfuture.com/Pharmacopoeia/CP2015-1/268-268.pdf</span><br>
</p><p><b>爱吃豆包: </b><br>
<span>烤烤鱼ω 发表于 2020-2-7 22:35</span><br>
<span>之前我阅读不仔细。重新更新了下，马来的穿山甲s蛋白很像新冠，云南有病毒很像新冠，但是s蛋白不像，怀疑 ...</span><br>
<span>然而国外的穿山甲基本是死了以后弄到国内的，活得穿山甲怎么千里迢迢运过来？正好半年前我看过穿山甲的新闻报道，基本都是死的冷冻走私过来，鳞片制作的中药广东有药厂专门做这个。</span><br>
<span>除非马来西亚本地能找到携带的</span><br>
</p><p><b>UGDJ: </b><br>
<span> 本帖最后由 UGDJ 于 2020-2-7 23:13 编辑 </span><br>
<span>爱吃豆包 发表于 2020-2-7 23:03</span><br>
<span>然而国外的穿山甲基本是死了以后弄到国内的，活得穿山甲怎么千里迢迢运过来？正好半年前我看过穿山甲的新 ...</span><br>
<span>http://www.sohu.com/a/303863951_120046696</span><br>
<span>不知道和顶楼知乎文章中提到的论文里说的是不是一个事</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2020-2-7 23:10 编辑 </span><br>
<span>右耳. 发表于 2020-2-7 23:03</span><br>
<span>你说不是就不是，药典还没改呢https://www.drugfuture.com/Pharmacopoeia/CP2010-I/251-251.pdf</span><br>
<span>https://w ...</span><br>
<span>废话，䗪虫朱砂都还在里面没改呢，轮得到穿山甲来说话？</span><br>
</p><p><b>爱吃豆包: </b><br>
<span>UGDJ 发表于 2020-2-7 23:07</span><br>
<span>http://www.sohu.com/a/303863951_120046696</span><br>
<span>不知道和顶楼知乎文章里提到的论文中的是不是一个事 ...那就看马来西亚存不存在携带病毒的活体穿山甲了</span><br>
<span>之前在游戏群里广东群友还教育我广东现在不吃野味了</span><br>
</p><p><b>右耳.: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 23:07</span><br>
<span>废话，䗪虫还在里面没改呢，轮得到穿山甲？</span><br>
<span>那中医厨还敢洗地？</span><br>
</p><p><b>右耳.: </b><br>
<span>连药典都还没改，哪里来的脸洗地哟</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 23:02</span><br>
<span>非但没有啥不可替代的治疗，甚至在中医药典里和蜘蛛巴豆一个级别，仅仅属于没办法的时候可以当药用的范畴 ...</span><br>
<span>中医可能没有抬高，但成了药材这个锅中医还是得背好</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>右耳. 发表于 2020-2-7 23:09</span><br>
<span>那中医厨还敢洗地？</span><br>
<span>不好意思，我甚至可以算是中医黑。我对中医的看法你可以去问问扎特。</span><br>
<span>但是非要往中医头上扣别的锅我还真不同意，倒不是对中医有什么看法，而是你这么一搞就把真正应该背这锅的人给漏过去了。</span><br>
<span>比如穿山甲一例，最该背锅的就是商贩恶意炒作，结果你这么一搅浑水，全冲着中医去了，反而把这事真正的推手给放过去了。这不是有病吗？</span><br>
<span>我再说一遍，中医从来没重视过穿山甲过，穿山甲更不是啥名贵药材的行列。甚至反而还是有毒、下品的行列。</span><br>
<span>现在搞出的那么多花样，根本就不是中医搞的，而是商贩搞出来的。</span><br>
</p><p><b>delll: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 23:00</span><br>
<span>所以说就叫你不要不懂装懂。</span><br>
<span>肉明确是有毒，你现在也知道吃肉的是土鳖和中医没关系了？</span><br>
<span>能被商贩炒作还不是因为有中医文化底蕴让很多人会去相信吗？</span><br>
<span>没有中医文化的国家就很难出如此大规模的炒作，这些年在美国吹自然疗法另类疗法，喝水晶水，袜子里赛土豆片的这些东西只能在很小的脑残圈子里流行（虽然最近两年antivaxx等等的傻逼们的确也有抬头）</span><br>
<span>说没有半点关系还行</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2020-2-7 23:13</span><br>
<span>中医可能没有抬高，但成了药材这个锅中医还是得背好</span><br>
<span>如果成了药材就要背锅那问题可麻烦了，因为进了药材的东西多了去了。我举的蜘蛛巴豆，甚至还有臭名昭著的朱砂都在里面。比穿山甲地位高的还有䗪虫蚯蚓，你看有人炒作它们吗？</span><br>
<span>说白了现在穿山甲的情况就是有一些商贩出于利益故意抬高导致的，然后还甩锅给中医。</span><br>
<span>中医有问题的地方多了去了，但这个锅真不接。让贩卖穿山甲的自行出来接锅，它们才是罪魁祸首。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>delll 发表于 2020-2-7 23:14</span><br>
<span>能被商贩炒作还不是因为有中医文化底蕴让很多人会去相信吗？</span><br>
<span>没有中医文化的国家就很难出如此大规模的炒 ...</span><br>
<span>你倒是告诉我说吃穿山甲肉壮阳的是哪门子的中医文化底蕴来着？中医典明文记载了穿山甲有毒的啊。</span><br>
<span>中医有问题的地方多了去了，比如我上面提到的至今还在药典里的朱砂。但这个压根连提都没提过的玩意也能说成是中医也太扯了。</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>跑题了</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span> 本帖最后由 rentrody 于 2020-2-7 23:26 编辑 </span><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 23:18</span><br>
<span>如果成了药材就要背锅那问题可麻烦了，因为进了药材的东西多了去了。我举的蜘蛛巴豆，甚至还有臭名昭著的 ...</span><br>
<span>没有中医的地方有人炒穿山甲吗？就好比我造谣说刺猬能治病，然后有人把刺猬炒高，把刺猬吃绝种了，我就不背锅了？</span><br>
</p><p><b>delll: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 23:20</span><br>
<span>你倒是告诉我说吃穿山甲肉壮阳的是哪门子的中医文化底蕴来着？中医典明文记载了穿山甲有毒的啊。</span><br>
<span>中医有 ...</span><br>
<span>以脏补脏，以形补形，以古为尊，以稀为贵这样的思想应该还是有中医的拱火是吧？</span><br>
<span>以行不行不是说是黄帝内经传下来的？</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>UGDJ 发表于 2020-2-7 23:07</span><br>
<span>http://www.sohu.com/a/303863951_120046696</span><br>
<span>不知道和顶楼知乎文章中提到的论文里说的是不是一个事 ...</span><br>
<span>日期一致，数目不对。这篇论文说是接收了21只活的。不知道会不会是连同这一批外加之前收缴的一起给了他们</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2020-2-7 23:25</span><br>
<span>没有中医的地方有人炒穿山甲吗？就好比我造谣说刺猬能治病，然后有人把刺猬炒高，把刺猬吃绝种了，我就不 ...</span><br>
<span>你要说炒什么都要背锅那可真太没道理了。炒东西的管你这些？</span><br>
<span>好比有人说耐克鞋子有收藏价值，然后炒鞋的一拥而上搞到许多人倾家荡产，这是说耐克鞋子有收藏价值的人的锅？要知道，这可是前段时间真的发生的事情。</span><br>
<span>而且中医还是说穿山甲不好的，这都有人要炒有什么办法？</span><br>
<span>我还是那句话，中医有很多问题，我本人甚至都是被归入中医黑里面去的。但是穿山甲这情况有真正的幕后推手，不能用中医去给他们背了锅去，他们才是罪魁祸首。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>delll 发表于 2020-2-7 23:27</span><br>
<span>以脏补脏，以形补形，以古为尊，以稀为贵这样的思想应该还是有中医的拱火是吧？</span><br>
<span>以行不行不是说是黄帝内 ...</span><br>
<span>以形补形其实全世界都有，古人的朴素思维而已。米迦勒还用小米草给亚当治病呢。</span><br>
<span>关于这一点可以参见这个：</span><br>
<span>https://www.guokr.com/article/438827/</span><br>
</p><p><b>wangchaofire: </b><br>
<span>跟大家说个笑话 穿山甲自己脱落的鳞片就够用了 中医用不到那么多</span><br>
</p><p><b>钱君: </b><br>
<span>至少救救穿山甲兄弟</span><br>
</p><p><b>右耳.: </b><br>
<span>wangchaofire 发表于 2020-2-7 23:32</span><br>
<span>跟大家说个笑话 穿山甲自己脱落的鳞片就够用了 中医用不到那么多</span><br>
<span> 还得野生穿山甲定时定点自己脱落的鳞片，突出一个有组织有纪律</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 23:30</span><br>
<span>你要说炒什么都要背锅那可真太没道理了。炒东西的管你这些？</span><br>
<span>好比有人说耐克鞋子有收藏价值，然后炒鞋的 ...</span><br>
<span>笼统的说中医如何如何是不合适的。因为中医不是一个人，边界不清晰，国家医疗机构认可的中医和普通民众认识的中医概念也不一致。</span><br>
<span>跑题了。这个话题吵过好些次了</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>烤烤鱼ω 发表于 2020-2-7 23:34</span><br>
<span>笼统的说中医如何如何是不合适的。因为中医不是一个人，边界不清晰，国家医疗机构认可的中医和普通民众认 ...</span><br>
<span>无论哪方面的中医都没说穿山甲有多高的价值过。纯就是某些人出于个人利益伪造一个中医的名头将一个压根没多少药用价值的动物拔高来欺骗无知群众，以此来为自己谋利罢了。</span><br>
<span>当然这确实跑题了就是。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1912605[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>华南农大锁定穿山甲为潜在中间宿主-疑来自走私马来亚穿...[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1912605-1-1.html</link>
      <description>华南农业大学宣布锁定穿山甲为新冠潜在中间宿主&#13;
 本帖最后由 烤烤鱼ω 于 2020-2-7 13:00 编辑 

      7日上午11时，华南农业大学针对新型冠状病毒肺炎疫情研究攻关情况举行了新闻发布会。      记者在发布会上获悉，华南农业大学、岭南现代农业科学与技术广东省实验室教授沈永义、肖立华等科研人员，通过联合攻关，在新型冠状病毒潜在中间宿主的溯源上取得突破。他们的最新研究表明，穿山甲为新型冠状病毒的潜在中间宿主。      据了解，攻关团队通过分析1000多份宏基因组样品，锁定穿山甲为新型冠状病毒的潜在中间宿主；继而通过分子生物学检测，揭示穿山甲中β冠状病毒的阳性率为70%；进一步对病毒进行分离鉴定，电镜下观察到典型的冠状病毒颗粒结构；最后通过对病毒的基因组分析，发现分离的病毒株与目前感染人的毒株序列相似度高达99%。      以上结果表明，穿山甲是新型冠状病毒的潜在中间宿主。研究结果对本次疫情的源头防控具有重大意义，为野生动物管控的相关政策调整提供了科学依据。      “鉴于当前疫情防控的严峻性，我们选择将研究结果在第一时间向社会公布，希望有助于疫情的科学防控，并为更多科学家开展进一步工作提供借鉴。”岭南现代农业科学与技术广东省实验室常务副主任、华南农业大学校长刘雅红教授介绍，2019-nCoV新型冠状病毒疫情暴发之初，为有效应对疫情，增强疫情科技防控能力，岭南现代农业科学与技术广东省实验室和华南农业大学高度重视。在广东省各政府部门的指导下，在广东省农业农村厅新型冠状病毒疫情防控科技攻关应急专项的支持下，整合学校优势学科平台，组织学校优势科研力量展开疫情防控联合攻关，并迅速取得重大突破。      刘雅红表示，华南农业大学长期以来坚持国家利益和人民利益至上，坚持科研顶天立地，号召学校广大科研人员将论文写在祖国大地上。疫情当前，学校更积极响应国家号召，体现责任和担当，将论文写在疫情防控的第一线。学校将举全校之力，充分发挥岭南现代农业广东省实验室等平台优势，勇于担当，主动作为，密切关注新型冠状病毒可能对我国畜禽业及农业生产造成的影响，加强动物重大疫病及动物源性人畜共患病的监测及研究工作，为疫情防控及我国畜禽业的稳步发展提供科技支撑，为打赢疫情防控阻击战贡献科技力量。      （记者吴少敏 钟哲）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>goiler_0: </b><br>
<span>可笑的是治非典撤激素的时候穿山甲鳞片还是一味药。 </span><br>
<span>我之前治亚甲炎的时候撤激素为了防止复发吃了几个月的穿山甲， 当时药房开出来一副药900多，仔细一看800块钱都是穿山甲鳞片。 </span><br>
</p><p><b>exgloris: </b><br>
<span>这么一看火神山雷神山名字取得还真好，疫情结束后加以改造后，专门用来镇压狗改不了吃shi还tm吃野生动物的妖魔鬼怪。</span><br>
</p><p><b>Redis: </b><br>
<span>说穿山甲有救的也是根本不会去消费穿山甲的</span><br>
<span>剩下的根本不会理会这个</span><br>
</p><p><b>mobdom: </b><br>
<span>感谢华农，但是太晚了</span><br>
</p><p><b>wsuFish: </b><br>
<span>东非大裂谷 发表于 2020-2-7 14:02</span><br>
<span>03年得知果子狸可能是宿主后大规模扑杀，为什么你们能觉得穿山甲有救了？ ...</span><br>
<span>为什么会有人拿养殖食用的无危动物和极危动物比较</span><br>
</p><p><b>东非大裂谷: </b><br>
<span>https://theinitium.com/article/20191227-international-pangolin-trade-in-myanmar/</span><br>
<span>【重磅調查】中緬穿山甲走私：易買易賣，「就像淘寶購物一樣」</span><br>
</p><p><b>右耳.: </b><br>
<span> 本帖最后由 右耳. 于 2020-2-7 18:12 编辑 </span><br>
<span>《本草纲目》：穿山甲入厥阴、阳明经。古方鲜用，近世风疟、疮科、通经、下乳、用为要药。盖此物穴山而居，寓水而食，出阴入阳，能窜经络，达于病所故也。刘伯温《多能鄙事》云：凡油笼渗漏，剥穿山甲里面肉餍投入，自至漏处补住。谚曰：穿山甲、王不留，妇人食了乳长流。亦言其迅速也。李仲南：其性专行散，中病即止，不可过服。《德生堂经验方》云：凡风湿冷痹之证，因水湿所致，浑身上下强直，不能屈伸，痛不可忍者。于五积散加穿山甲七片，看病在左右手足，或臂胁疼痛处，即于穿山甲身上取甲炮熟，同全蝎（炒）十一个，葱姜同水煎，入无灰酒匙，热服，取汗（避风）甚良。除痰疟寒热，风痹强直疼痛，通经脉，下乳汁，消痈肿，排脓血，通窍杀虫。（炮制），当各随本方，未有生用者。</span><br>
<span>现在还在中国药典里面</span><br>
</p><p><b>右耳.: </b><br>
<span>24k纯帅 发表于 2020-2-7 13:00</span><br>
<span>就因为这种爱打洞这种理由，除了活血化瘀还传说能通奶，人类真特么傻逼</span><br>
<span>中医及中医厨傻逼，关我们人类什么事</span><br>
</p><p><b>yakubu: </b><br>
<span>有救个屁，那帮愚昧老害会一脸不屑的告诉你，中招的都是少数，那么多人吃了那么久都没事</span><br>
</p><p><b>白头盔: </b><br>
<span>东非大裂谷 发表于 2020-2-7 16:36</span><br>
<span>https://theinitium.com/article/20191227-international-pangolin-trade-in-myanmar/</span><br>
<span>【重磅調查】中緬穿 ...</span><br>
<span>所以还有个作死的问题是。</span><br>
<span>武汉病毒所，石正丽云南抓蝙蝠的时候。有没有人顺便运了穿山甲回去，要是运了，那铁定和蝙蝠碍得很近。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 5s Plus, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>暗杀翻看是: </b><br>
<span>nowsleep 发表于 2020-2-7 13:18</span><br>
<span>没用的。你们天天在泥潭钓鱼，难道忘了鱼的记忆只有3秒？</span><br>
<span>第一张是啥，老鼠？</span><br>
</p><p><b>月神的长弓: </b><br>
<span>blueflames001 发表于 2020-2-7 14:08</span><br>
<span>不，至少上次辟谣说没有功能性灭绝了</span><br>
<span>搜了下好像是有这个消息…………好吧，中华穿山甲有救了</span><br>
</p><p><b>limork: </b><br>
<span>救救穿山甲</span><br>
</p><p><b>UGDJ: </b><br>
<span> 本帖最后由 UGDJ 于 2020-2-7 18:54 编辑 </span><br>
<span>例如</span><br>
<span>在一次针对野生动物贩运案的大型打击中，非洲的喀麦隆当局逮捕了六名男子，他们从中非共和国向越南走私700多公斤濒危穿山甲和穿山甲鳞片。中非是非法向亚洲采购（语死早）穿山甲的热点地区，在那里，穿山甲的肉和鳞片，售价高达1000美元/公斤。</span><br>
<span>例如</span><br>
<span>在国际上报道的很多穿山甲等野生动物的走私案件中，侦查犬都起到了重要作用。如2016年6月，肯尼亚野生动物服务局（KWS）的嗅探犬队安全人员在内罗毕（Nairobi）的乔莫肯雅塔（Jomo Kenyatta International Airport, JKIA）缴获了500公斤穿山甲鳞片——而起因即是当天晚上，KWS犬队在JKIA的KQ货运区查获了这批无人陪伴的货物。</span><br>
<span>哪怕真是肯尼亚蝙蝠，你又想论证什么呢</span><br>
</p><p><b>奶绷子: </b><br>
<span>両儀織 发表于 2020-2-7 12:51</span><br>
<span>穿山甲终于要得救了，就因为能打洞，活生生要被国人以活血通淤积名义吃绝种 ...</span><br>
<span>这还不是最强的中医逻辑，几年前北京卫视养生堂里的老中医说这味药的汉字写法上下贯通，所以具有活血通络的功效。。。。</span><br>
</p><p><b>24k纯帅: </b><br>
<span>右耳. 发表于 2020-2-7 18:13</span><br>
<span>中医及中医厨傻逼，关我们人类什么事</span><br>
<span>只是站在穿山甲视角而已……</span><br>
<span>还管你是中医还是西医</span><br>
</p><p><b>白头盔: </b><br>
<span>UGDJ 发表于 2020-2-7 18:37</span><br>
<span>例如</span><br>
<span>在一次针对野生动物贩运案的大型打击中，非洲的喀麦隆当局逮捕了六名男子，他们从中非共和国向越南走 ...</span><br>
<span>怎么说呢，我搜到的石正丽蝙蝠采样，一次在肯尼亚，一次在云南。两地都是走私穿山甲严重的地方。</span><br>
<span>武汉又有那么大个野生动物交易市场。</span><br>
<span>就怕有人为了中饱私囊，利用职务之便，运输穿山甲。而且这种运输，每次必运蝙蝠。</span><br>
<span>只是比较怀疑。</span><br>
</p><p><b>UGDJ: </b><br>
<span> 本帖最后由 UGDJ 于 2020-2-7 19:22 编辑 </span><br>
<span>白头盔 发表于 2020-2-7 19:02</span><br>
<span>怎么说呢，我搜到的石正丽蝙蝠采样，一次在肯尼亚，一次在云南。两地都是走私穿山甲严重的地方。</span><br>
<span>武汉又 ...</span><br>
<span>得，憋说了，那我再帮你加一条，公开报道说她跑了全国28个省，又有个88%基因序列一致的来自舟山蝙蝠，浙江穿山甲走私也不少</span><br>
</p><p><b>白头盔: </b><br>
<span> 本帖最后由 白头盔 于 2020-2-7 20:37 编辑 </span><br>
<span>编辑掉</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>24k纯帅 发表于 2020-2-7 19:02</span><br>
<span>只是站在穿山甲视角而已……</span><br>
<span>还管你是中医还是西医</span><br>
<span>他是中医黑极端分子    你要没精力战斗的话…</span><br>
</p><p><b>风鸣弦十郎: </b><br>
<span>03以后也没见果子狸少被吃</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2020-2-7 20:04 编辑 </span><br>
<span>Sopp 发表于 2020-2-7 13:05</span><br>
<span>中医傻逼</span><br>
<span>别，讲道理中医只是看到穿山甲鳞片做药引好像有通乳效果所以猜测是不是因为穿山甲能钻。而且只提到一点点（两克左右）穿山甲鳞片当可重复使用的药引。说实话就中医记载的这个用法穿山甲自然脱落的鳞片都绝对够用了。</span><br>
<span>那什么吃整只穿山甲活血化瘀壮阳什么的，才是绝户招。这种用法中医从没提过，可不背这锅。都是一帮人瞎JB折腾出来的。</span><br>
</p><p><b>右耳.: </b><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2020-2-7 19:51</span><br>
<span>他是中医黑极端分子    你要没精力战斗的话…</span><br>
<span>穿山甲上面也敢洗中医，第一次见胆儿这么肥的</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>反正不吃这个吃别的，ZF不一刀切禁掉就会有下一个SARS武汉肺炎</span><br>
<span>— from samsung SM-G970F, Android 10 of S1 Next Goose v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>fsjrday: </b><br>
<span>哎哟喂，这样的话之前咬定是竹鼠的某人还怎么趁机骂华农low啊，现在高度疑似是穿山甲这么多地不是白滚了，可惜可叹</span><br>
</p><p><b>右耳.: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 19:56</span><br>
<span>别，讲道理中医只是看到穿山甲鳞片做药引好像有通乳效果所以猜测是不是因为穿山甲能钻。而且只提到一点点 ...</span><br>
<span>1、药无效</span><br>
<span>2、理论扯淡</span><br>
<span>3、扯淡理论指导下的实践更加扯淡</span><br>
<span>4、感情甲片都是穿山甲自己抠下来送到药房里的？</span><br>
</p><p><b>神王西格玛: </b><br>
<span>又有人吃穿山甲了，哪怕没新冠也该死</span><br>
</p><p><b>神王西格玛: </b><br>
<span>jojohunter 发表于 2020-2-7 15:45</span><br>
<span>虽然我谈不上中医黑，甚至很多时候还回护中医，但是有一说一中医这越稀有越强而有力的破思维真尼玛流毒无穷 ...</span><br>
<span>提高药物获取难度可以降低谎话被戳穿的概率</span><br>
<span>比如人家说千年人参才有用，你跑遍全国才找到一个“500年”的，吃了没用，人家告诉你，因为不够千年</span><br>
</p><p><b>右耳.: </b><br>
<span>等什么时候中医自己干死“甲片”再来洗地好吗？自己固步自封居然怪中医黑</span><br>
</p><p><b>青菜子: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 19:56</span><br>
<span>别，讲道理中医只是看到穿山甲鳞片做药引好像有通乳效果所以猜测是不是因为穿山甲能钻。而且只提到一点点 ...</span><br>
<span>不是，楼上都有证人跳出来了，认清现实好不，每次某某物种一出问题，中医就第一个跳出来撇清，每次一有某个疑难杂症治好了，中医就跳出来认领，问题怎么知道不吃药其实也能好呢或者是那些根本没好挂掉的要怎么出声</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>右耳. 发表于 2020-2-7 20:09</span><br>
<span>1、药无效</span><br>
<span>2、理论扯淡</span><br>
<span>3、扯淡理论指导下的实践更加扯淡</span><br>
<span>1，有效无效这问题先两说。你要知道穿山甲这个方还真不是通过推导出来的。</span><br>
<span>2，看你自己引用的内容，“盖”在文言文用在句首的意思是“大概”。此句式是类似于</span><br>
<span>其死状宛然铁针穿蛙，盖杀生之报应也</span><br>
<span>和理论没半点关系，纯粹只是猜想。</span><br>
<span>3，同上。再提一边，这方还真不是理论指导实践，而是实践发现这一情况后，然后猜一个可能有用的理由。你连文言文的因果顺序都看不懂的话，建议先去学学语文。</span><br>
<span>4，不好意思，我再说一遍。先不提这药是否真有用的问题，因为真按照中医这种用法，压根不需要杀穿山甲。实际上古代捕捉穿山甲还真不是单纯杀，清朝有不少捉到鲮鲤的记载都是“取甲片二三而逐”，也就是拿两三片鳞片直接放走。对，古人的可持续发展意识其实有很多都是超过现代人的。当然，这也确实和古人没多少直接吃穿山甲的理论，并且穿山甲也不好吃有关。哦，古代人全靠中医的时候没有多少这么干的，现代人倒是这么干了，你去怪中医？那为什么古人都知道“取甲而逐”，现在倒是玩起绝户来了？</span><br>
<span>真要说的话，对于麝香的伤害中医倒是真该背一些锅，但穿山甲这锅中医是真不背。</span><br>
</p><p><b>爱吃豆包: </b><br>
<span>弘扬传统文化发扬中医是民众的确切需求，而穿山甲鳞片是很多药剂的原料，你们居然想要靠打击野味来杜绝</span><br>
</p><p><b>爱吃豆包: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 20:26</span><br>
<span>1，有效无效这问题先两说。你要知道穿山甲这个方还真不是通过推导出来的。</span><br>
<span>2，看你自己引用的内容，“盖 ...</span><br>
<span>古代的中医是正宗的，现在的不是，所以你们不能怪哦</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>青菜子 发表于 2020-2-7 20:25</span><br>
<span>不是，楼上都有证人跳出来了，认清现实好不，每次某某物种一出问题，中医就第一个跳出来撇清，每次一有某 ...</span><br>
<span>证人跳出来？</span><br>
<span>你先去找找中医那部药方里说穿山甲是“把整只吃掉”的？</span><br>
<span>清朝人都知道中医里鲮鲤的用法是“取甲片二三而逐”，现代人搞出直接吃绝户来，你去怪中医？</span><br>
<span>我再说一遍，麝香的问题怪中医是有道理的。穿山甲的问题纯就是现代人爱作妖。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2020-2-7 20:36 编辑 </span><br>
<span>爱吃豆包 发表于 2020-2-7 20:29</span><br>
<span>古代的中医是正宗的，现在的不是，所以你们不能怪哦</span><br>
<span>中医切实影响到动物的案例不是没有，比如麝香就是。甚至你把犀牛算到都可以，虽然中医里也从没说需要杀死犀牛，但对犀牛取角一事不杀犀牛确实难以在近些年以前很难办到，因此实际上和杀犀牛是差不多了。这部分锅中医可以背一部分（另一部分更大的锅是工艺品制作）</span><br>
<span>但穿山甲是真挨不上边。穿山甲取甲又不是犀牛取角，古人都知道该怎么做，现代人就直接囫囵吃了，这算是什么鬼？</span><br>
</p><p><b>生年不满百: </b><br>
<span> 本帖最后由 生年不满百 于 2020-2-7 20:35 编辑 </span><br>
<span>农村地区一堆没读过书但是家里就是有一两招“治病良方”，还“不要钱”(当然红包还是可以收的), 这些人也被人叫作中医哦，还有一大堆人信</span><br>
</p><p><b>wangchaofire: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 20:31</span><br>
<span>中医切实影响到动物的案例不是没有，比如麝香就是。甚至你把犀牛算到都可以，虽然中医里也从没说需要杀死 ...</span><br>
<span> 穿山甲被剥片以后还能活?</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2020-2-7 20:56 编辑 </span><br>
<span>wangchaofire 发表于 2020-2-7 20:37</span><br>
<span>穿山甲被剥片以后还能活?</span><br>
<span>谁告诉你是全剥了？</span><br>
<span>穿山甲鳞片是明确的“不可过服”的药引，碎甲六七，全甲二三。很多时候都不需要找到穿山甲本身，找到地方直接翻自然脱落的都可以。实际上我还听说过一个很有意思说法，就是古人是不取老穿山甲的鳞片的。如果是真的那就很有意思了，因为穿山甲确实是老了后鳞片就不再生长了。不过关于这个说法我还没找到原文，所以姑且不提。</span><br>
<span>现在之所以全剥主要是服务餐饮，剥完了吃后鳞片再卖。别把顺序搞错了。</span><br>
<span>还有我要提醒一件事，向国家提议禁止穿山甲贩售和入药的提案，其实是北京师范大学、上海中医药大学、南京中医药大学等一起提的。没错，中医药学院本身也是禁止穿山甲贩售和入药的推手，其中南京中医药大学甚至比北京师范学院提得还要早。不知道为什么现在很多人提到穿山甲制品禁售的时候偏偏就是忘了这里面也有中医药学院这件事。</span><br>
</p><p><b>ewina: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 20:42</span><br>
<span>谁告诉你是全剥了？</span><br>
<span>穿山甲鳞片是明确的“不可过服”的药引，碎甲六七，全甲二三。很多时候都不需要找到穿 ...</span><br>
<span>你们中医这么多年了有弄明白所谓有药效的穿山甲鳞片有效成分是什么吗？搞清楚和蹄甲成分明显区别在哪了吗？中医都产业化了收购鳞片了还指望取数片而逐拣掉落的而不是整皮剥？</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>ewina 发表于 2020-2-7 20:57</span><br>
<span>你们中医这么多年了有弄明白所谓有药效的穿山甲鳞片有效成分是什么吗？搞清楚和蹄甲成分明显区别在哪了吗 ...</span><br>
<span>首先别你们来你们去的。实际上到现在很多有效成分都不明确的药物也不是啥中医药。其实它到底有没有用，本身也有争议。就像熊去氧胆酸，这可不是中药。号称是胆固醇合成限制酶，但实际上的作用机制只能呵呵，它有没有用还真没人知道。这在医药领域其实挺正常的，都是统计上好像成立然后猜有没有效果，但实际上到底怎么样就是一个天晓得的事。没办法，人体现在终究还是黑箱。</span><br>
<span>穿山甲的问题不是它有没有用，而是有用又如何没用又如何？有用也不过多点母乳，没用母乳替代品现在还少？又不是古代那是真没多少母乳替代品。况且，就算是中医药里催乳替代品难道少了？非盯着穿山甲本来就是把路走窄了。</span><br>
<span>更何况现在那票真正的绝户技，像什么吃整只壮阳的，那是什么鬼扯的玩意？哪个中医有说过这个了？</span><br>
<span>实际上很多人都没搞明白，中医药在保护这些方面反而是走在许多行业前面的。随便都可以给你找出很多相关论文：</span><br>
<span>https://max.book118.com/html/2018/0114/148685717.shtm</span><br>
<span>比国家禁止穿山甲捕猎还早两年。其实还有更早的，我就不具体一一找了。</span><br>
</p><p><b>小tu: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2020-2-7 15:43</span><br>
<span>用地龙（蚯蚓）也行啊</span><br>
<span>蚯蚓太常见了 所以肯定没那功能</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1936A, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>小tu 发表于 2020-2-7 21:15</span><br>
<span>蚯蚓太常见了 所以肯定没那功能</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1936A, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1 ...</span><br>
<span>实际上中医领域一直以来主推的穿山甲的替代品是猪蹄甲。</span><br>
<span>随便找找都能找到91年的相关实验论文：</span><br>
<span>http://www.cnki.com.cn/Article/CJFDTOTAL-ZGYX199111010.htm</span><br>
<span>临床实验都一堆一堆了。</span><br>
</p><p><b>右耳.: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 21:38</span><br>
<span>实际上中医领域一直以来主推的穿山甲的替代品是猪蹄甲。</span><br>
<span>随便找找都能找到91年的相关实验论文：</span><br>
<span>http://w ...</span><br>
<span>翻来覆去还是，没有真正的苏格兰人那套洗地技巧。</span><br>
<span>穿山甲是中药吗？是</span><br>
<span>穿山甲在中华药典里吗？是</span><br>
<span>中药房销售穿山甲吗？是</span><br>
<span>中医开药还能开出穿山甲吗？是</span><br>
</p><p><b>乌鸦的皇冠: </b><br>
<span>两千块的6斤水鱼 真心猪仔</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2020-2-7 22:11 编辑 </span><br>
<span>右耳. 发表于 2020-2-7 21:55</span><br>
<span>翻来覆去还是，没有真正的苏格兰人那套洗地技巧。</span><br>
<span>穿山甲是中药吗？是</span><br>
<span>废话！人指甲和头发还是中药呢！还在药店里呢！还有卖呢！尤其人指甲还是药典里定义的和穿山甲鳞片功效接近的。于是中医让你杀人了？</span><br>
<span>来，你给杀个人看看怎么样？按照你这逻辑现代医学的所有血液制品，器官移植都是明确记载在医学教典里的东西，怎么着？非法器官买卖和非法血液制品买卖都是因为现代医学？这锅是不是让你们口中的西医来背？</span><br>
<span>偷换概念也不是这么偷换的。</span><br>
<span>更别说猪蹄甲和穿山甲鳞片功效接近也是清朝时就发现了的。现代更是早在80年代都完成临床实验证实了这一点，还是各方中医药领域都主推的，随便都可以翻到一堆一堆的报告论文。</span><br>
<span>问题是，然后呢？</span><br>
<span>说白了就是自己非要犯中二病加上商贩故意炒作，强行甩锅古人呗。</span><br>
<span>这还不是最可笑的。最可笑的，是甩锅的说什么就信什么的。对，我说的就是你这样的。从头到尾对这事就没半点了解，甩锅的说什么你就信什么，纯听道听途说判断事物，标准的传销受众。</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>更新知乎回答一篇</span><br>
</p><p><b>ewina: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 21:38</span><br>
<span>实际上中医领域一直以来主推的穿山甲的替代品是猪蹄甲。</span><br>
<span>随便找找都能找到91年的相关实验论文：</span><br>
<span>http://w ...</span><br>
<span>学术研究和中医产业我觉得不能混为一谈，个别文章呼吁不代表中医普遍现象。在不卖甲片之前，医生开方开蹄甲而不是穿山甲鳞片之前，这锅还请中医跟吃野味的一起背好。</span><br>
</p><p><b>神王西格玛: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-2-7 21:38</span><br>
<span>实际上中医领域一直以来主推的穿山甲的替代品是猪蹄甲。</span><br>
<span>随便找找都能找到91年的相关实验论文：</span><br>
<span>http://w ...</span><br>
<span>现在中医医院的中青年医生都具备很多西医专业知识，所以反而被中医信者除名了，因为不够纯洁，被西医玷污了。</span><br>
<span>只有那些看不懂26个字母的老中医才能具备那种神秘主义的光环。</span><br>
</p><p><b>生年不满百: </b><br>
<span>中医给了各种吃野味、各种神奇功效以理论上的基础，哪怕这些理论往往破晓百出</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>人类真能作死。这和当年输绿狒狒血壮阳诞生了艾滋病一样让人哭笑不得。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1912605[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>华南农大锁定穿山甲为潜在中间宿主-疑来自走私马来亚穿...[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1912605-1-1.html</link>
      <description>华南农业大学宣布锁定穿山甲为新冠潜在中间宿主&#13;
 本帖最后由 烤烤鱼ω 于 2020-2-7 13:00 编辑 

      7日上午11时，华南农业大学针对新型冠状病毒肺炎疫情研究攻关情况举行了新闻发布会。      记者在发布会上获悉，华南农业大学、岭南现代农业科学与技术广东省实验室教授沈永义、肖立华等科研人员，通过联合攻关，在新型冠状病毒潜在中间宿主的溯源上取得突破。他们的最新研究表明，穿山甲为新型冠状病毒的潜在中间宿主。      据了解，攻关团队通过分析1000多份宏基因组样品，锁定穿山甲为新型冠状病毒的潜在中间宿主；继而通过分子生物学检测，揭示穿山甲中β冠状病毒的阳性率为70%；进一步对病毒进行分离鉴定，电镜下观察到典型的冠状病毒颗粒结构；最后通过对病毒的基因组分析，发现分离的病毒株与目前感染人的毒株序列相似度高达99%。      以上结果表明，穿山甲是新型冠状病毒的潜在中间宿主。研究结果对本次疫情的源头防控具有重大意义，为野生动物管控的相关政策调整提供了科学依据。      “鉴于当前疫情防控的严峻性，我们选择将研究结果在第一时间向社会公布，希望有助于疫情的科学防控，并为更多科学家开展进一步工作提供借鉴。”岭南现代农业科学与技术广东省实验室常务副主任、华南农业大学校长刘雅红教授介绍，2019-nCoV新型冠状病毒疫情暴发之初，为有效应对疫情，增强疫情科技防控能力，岭南现代农业科学与技术广东省实验室和华南农业大学高度重视。在广东省各政府部门的指导下，在广东省农业农村厅新型冠状病毒疫情防控科技攻关应急专项的支持下，整合学校优势学科平台，组织学校优势科研力量展开疫情防控联合攻关，并迅速取得重大突破。      刘雅红表示，华南农业大学长期以来坚持国家利益和人民利益至上，坚持科研顶天立地，号召学校广大科研人员将论文写在祖国大地上。疫情当前，学校更积极响应国家号召，体现责任和担当，将论文写在疫情防控的第一线。学校将举全校之力，充分发挥岭南现代农业广东省实验室等平台优势，勇于担当，主动作为，密切关注新型冠状病毒可能对我国畜禽业及农业生产造成的影响，加强动物重大疫病及动物源性人畜共患病的监测及研究工作，为疫情防控及我国畜禽业的稳步发展提供科技支撑，为打赢疫情防控阻击战贡献科技力量。      （记者吴少敏 钟哲）</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>华南农业大学宣布锁定穿山甲为新冠潜在中间宿主</span><br>
<span> 本帖最后由 烤烤鱼ω 于 2020-2-7 13:00 编辑 </span><br>
<span>      7日上午11时，华南农业大学针对新型冠状病毒肺炎疫情研究攻关情况举行了新闻发布会。      记者在发布会上获悉，华南农业大学、岭南现代农业科学与技术广东省实验室教授沈永义、肖立华等科研人员，通过联合攻关，在新型冠状病毒潜在中间宿主的溯源上取得突破。他们的最新研究表明，穿山甲为新型冠状病毒的潜在中间宿主。      据了解，攻关团队通过分析1000多份宏基因组样品，锁定穿山甲为新型冠状病毒的潜在中间宿主；继而通过分子生物学检测，揭示穿山甲中β冠状病毒的阳性率为70%；进一步对病毒进行分离鉴定，电镜下观察到典型的冠状病毒颗粒结构；最后通过对病毒的基因组分析，发现分离的病毒株与目前感染人的毒株序列相似度高达99%。      以上结果表明，穿山甲是新型冠状病毒的潜在中间宿主。研究结果对本次疫情的源头防控具有重大意义，为野生动物管控的相关政策调整提供了科学依据。      “鉴于当前疫情防控的严峻性，我们选择将研究结果在第一时间向社会公布，希望有助于疫情的科学防控，并为更多科学家开展进一步工作提供借鉴。”岭南现代农业科学与技术广东省实验室常务副主任、华南农业大学校长刘雅红教授介绍，2019-nCoV新型冠状病毒疫情暴发之初，为有效应对疫情，增强疫情科技防控能力，岭南现代农业科学与技术广东省实验室和华南农业大学高度重视。在广东省各政府部门的指导下，在广东省农业农村厅新型冠状病毒疫情防控科技攻关应急专项的支持下，整合学校优势学科平台，组织学校优势科研力量展开疫情防控联合攻关，并迅速取得重大突破。      刘雅红表示，华南农业大学长期以来坚持国家利益和人民利益至上，坚持科研顶天立地，号召学校广大科研人员将论文写在祖国大地上。疫情当前，学校更积极响应国家号召，体现责任和担当，将论文写在疫情防控的第一线。学校将举全校之力，充分发挥岭南现代农业广东省实验室等平台优势，勇于担当，主动作为，密切关注新型冠状病毒可能对我国畜禽业及农业生产造成的影响，加强动物重大疫病及动物源性人畜共患病的监测及研究工作，为疫情防控及我国畜禽业的稳步发展提供科技支撑，为打赢疫情防控阻击战贡献科技力量。      （记者吴少敏 钟哲）</span><br>
</p><p><b>Nagasaki: </b><br>
<span>穿山甲有救了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>両儀織: </b><br>
<span>穿山甲终于要得救了，就因为能打洞，活生生要被国人以活血通淤积名义吃绝种</span><br>
</p><p><b>mayourt: </b><br>
<span>穿山甲为新型冠状病毒的潜在中间宿主注意用词 潜在，我也不知道为啥都这么喜欢文字游戏，转载的时候这个词太容易丢了</span><br>
</p><p><b>datzz: </b><br>
<span>至少救救穿山甲。。。 问题不大</span><br>
</p><p><b>硬盘删干净了: </b><br>
<span>终于知道穿山甲当时说了啥了。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ggrreen33: </b><br>
<span>那现在应该就知道穿山甲到底说了什么了吧</span><br>
</p><p><b>无敌可爱猫: </b><br>
<span>穿山甲救不了中年阳痿男</span><br>
</p><p><b>自由的lu: </b><br>
<span>穿山甲终于要得救了</span><br>
</p><p><b>magicianxu: </b><br>
<span>标题“锁定”内容“潜在”，emmmmm</span><br>
</p><p><b>24k纯帅: </b><br>
<span>就因为这种爱打洞这种理由，除了活血化瘀还传说能通奶，人类真特么傻逼</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>mayourt 发表于 2020-2-7 12:52</span><br>
<span>穿山甲为新型冠状病毒的潜在中间宿主注意用词 潜在，我也不知道为啥都这么喜欢文字游戏，转载的时候这个 ...</span><br>
<span>“锁定穿山甲为新型冠状病毒的潜在中间宿主”</span><br>
<span>我标题都加上好了</span><br>
</p><p><b>13doge: </b><br>
<span>穿山甲终于有救了</span><br>
</p><p><b>lbzlxx: </b><br>
<span>穿山甲这招叫什么？以毒攻毒？</span><br>
</p><p><b>Sopp: </b><br>
<span>24k纯帅 发表于 2020-2-7 13:00</span><br>
<span>就因为这种爱打洞这种理由，除了活血化瘀还传说能通奶，人类真特么傻逼</span><br>
<span>中医傻逼</span><br>
</p><p><b>fat: </b><br>
<span>穿山甲：感谢华农！我要喝酸奶！</span><br>
</p><p><b>月神的长弓: </b><br>
<span>Nagasaki 发表于 2020-2-7 12:50</span><br>
<span>穿山甲有救了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
<span>已经功能性灭绝了，这个拯救来得太晚了</span><br>
</p><p><b>干将莫邪: </b><br>
<span>还怪全人类傻逼？不是就巫医把人家吃得快绝种的啊</span><br>
</p><p><b>Baccano: </b><br>
<span>月神的长弓 发表于 2020-2-7 13:07</span><br>
<span>已经功能性灭绝了，这个拯救来得太晚了</span><br>
<span>起码非洲穿山甲还有得救。</span><br>
</p><p><b>sakaki59: </b><br>
<span>穿山甲已经快被吃灭绝了吧......</span><br>
</p><p><b>nowsleep: </b><br>
<span>没用的。你们天天在泥潭钓鱼，难道忘了鱼的记忆只有3秒？</span><br>
</p><p><b>白龙: </b><br>
<span>穿山甲们的灭族之恨......</span><br>
<span>它们的报复终于开始了</span><br>
</p><p><b>hardwell: </b><br>
<span>有救个屁，果子狸现在还在吃呢，何况中医保证疗效的穿山甲</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>99%还有点说服力    比那88%强多了</span><br>
</p><p><b>heisenberg: </b><br>
<span>不怕变成指定害兽，人人喊打吗？动物园里的也会被冚家富贵吧</span><br>
</p><p><b>ywydsd: </b><br>
<span>穿山甲有救了</span><br>
</p><p><b>victorzl: </b><br>
<span>穿山甲说了什么呢....?</span><br>
<img src="http://img.xiumu.cn/2018/0426/20180426054836112.jpg" title="http://img.xiumu.cn/2018/0426/20180426054836112.jpg"><br>
<img src="http://cms-bucket.ws.126.net/71d5087127d843c1af8e0c1d79b1f21e20170207114949.png" title="http://cms-bucket.ws.126.net/71d5087127d843c1af8e0c1d79b1f21e20170207114949.png"><br>
</p><p><b>自旋: </b><br>
<span>穿山甲被灭绝前最后的复仇。</span><br>
</p><p><b>东非大裂谷: </b><br>
<span>03年得知果子狸可能是宿主后大规模扑杀，为什么你们能觉得穿山甲有救了？</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>所以说吃穿山甲的都是sb</span><br>
<span>没有一个例外</span><br>
</p><p><b>mykmyk2019: </b><br>
<span>没卵用，贪婪的心管不住，贪婪的嘴关不上</span><br>
</p><p><b>惣流明日香: </b><br>
<span>果子狸当时不光被大规模扑杀，之后依然被当野味吃，为什么穿山甲就能因此得救了。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>永远的访客: </b><br>
<span>总之结论就是</span><br>
<span>这次是不是他们干的我不知道，（我也不关心），但是我证明了他们下次可以干出类似一样的事</span><br>
<span>？</span><br>
</p><p><b>blueflames001: </b><br>
<span>月神的长弓 发表于 2020-2-7 13:07</span><br>
<span>已经功能性灭绝了，这个拯救来得太晚了</span><br>
<span>不，至少上次辟谣说没有功能性灭绝了</span><br>
</p><p><b>wgy932162248: </b><br>
<span>老中药了，吃就完事了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BKL-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>东非大裂谷 发表于 2020-2-7 14:02</span><br>
<span>03年得知果子狸可能是宿主后大规模扑杀，为什么你们能觉得穿山甲有救了？ ...</span><br>
<span>当时扑杀的主要是市场上销售的吧。希望过后能加强执法</span><br>
</p><p><b>东非大裂谷: </b><br>
<span>烤烤鱼ω 发表于 2020-2-7 14:16</span><br>
<span>当时扑杀的主要是市场上销售的吧。希望过后能加强执法</span><br>
<img src="https://i.kym-cdn.com/entries/icons/mobile/000/023/021/e02e5ffb5f980cd8262cf7f0ae00a4a9_press-x-to-doubt-memes-memesuper-la-noire-doubt-meme_419-238.jpg" title="https://i.kym-cdn.com/entries/icons/mobile/000/023/021/e02e5ffb5f980cd8262cf7f0ae00a4a9_press-x-to-doubt-memes-memesuper-la-noire-doubt-meme_419-238.jpg"><br>
</p><p><b>白头盔: </b><br>
<span>原来是穿山甲，接着溯源看看，是哪种蝙蝠。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 5s Plus, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>dogfight: </b><br>
<span>可以叫穿山甲病毒了？</span><br>
</p><p><b>白头盔: </b><br>
<span>需要接着溯源，究竟是哪种蝙蝠。是不是武汉本地就有的。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 5s Plus, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>白头盔 发表于 2020-2-7 14:35</span><br>
<span>原来是穿山甲，接着溯源看看，是哪种蝙蝠。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 5s Plus, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2. ...</span><br>
<span>这就难了，去找得碰运气，一找好几年也正常</span><br>
</p><p><b>白头盔: </b><br>
<span>烤烤鱼ω 发表于 2020-2-7 14:45</span><br>
<span>这就难了，去找得碰运气，一找好几年也正常</span><br>
<span>那个穿山甲多半转了好几道物流，中间遇上什么蝙蝠都不奇怪。</span><br>
<span>但是如果查出来源头是什么肯尼亚种的，就得给大家一个交代。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 5s Plus, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>330103: </b><br>
<span>东非大裂谷 发表于 2020-2-7 14:02</span><br>
<span>03年得知果子狸可能是宿主后大规模扑杀，为什么你们能觉得穿山甲有救了？ ...</span><br>
<span>扑杀果子狸是对养殖场市场和餐馆没有组织野外捕杀吧。这种地方穿山甲的本来就是个死，一波扑杀能换以后不被捕捉当然是好事</span><br>
</p><p><b>香蜂草: </b><br>
<span>穿山甲终于有点希望了。</span><br>
</p><p><b>akari1864: </b><br>
<span>白头盔 发表于 2020-2-7 14:40</span><br>
<span>需要接着溯源，究竟是哪种蝙蝠。是不是武汉本地就有的。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 5s Plus, Android 9上的 S1N ...</span><br>
<span>华南海鲜市场是中转站，也就是全国野味在这中转。穿山甲这种很多还是从云南那边进口的，鬼知道是哪的蝙蝠。</span><br>
</p><p><b>stardestroyer: </b><br>
<span>24k纯帅 发表于 2020-2-7 13:00</span><br>
<span>就因为这种爱打洞这种理由，除了活血化瘀还传说能通奶，人类真特么傻逼</span><br>
<span>中医傻逼，现在还信中医的更傻逼</span><br>
<span>啊呀，老祖宗5000年的智慧，你怎么知道不行</span><br>
<span>没有中医你爷爷的爷爷就死了</span><br>
</p><p><b>瓦拉几亚之夜: </b><br>
<span>原来穿山甲说的是：“安拉胡阿克巴！！”</span><br>
</p><p><b>catinstone: </b><br>
<span>这次这个应该是华农和广州动物园合作的，之前广州动物园有文章做穿山甲携带病毒的宏测序，发现携带冠状病毒，不过不知道是哪种</span><br>
<span>我猜应该是把之前的测序数据重新挖掘了，和这次的序列比对发现相似度高</span><br>
<span>不过中华穿山甲都快灭绝了，真要是穿山甲携带，那根据穿山甲来源更有可能是马来或者非洲，不过中间宿主在走私的时候感染也有可能</span><br>
<span>总之早点有进展，研究越彻底越好</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>両儀織 发表于 2020-2-7 12:51</span><br>
<span>穿山甲终于要得救了，就因为能打洞，活生生要被国人以活血通淤积名义吃绝种 ...</span><br>
<span>用地龙（蚯蚓）也行啊</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>虽然我谈不上中医黑，甚至很多时候还回护中医，但是有一说一中医这越稀有越强而有力的破思维真尼玛流毒无穷……</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1912605[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
