<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>有把袁崇焕当英雄来写的网文小说吗？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>有把袁崇焕当英雄来写的网文小说吗？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:47:40 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>有把袁崇焕当英雄来写的网文小说吗？[350-400]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1848923-1-1.html</link>
      <description>有把袁崇焕当英雄来写的网文小说吗？&#13;
 本帖最后由 红月当空 于 2019-7-24 22:14 编辑 

自打《窃明》以后，袁崇焕快变成秦桧一样的人了（逛百度袁崇焕吧看到袁黑提议要像秦桧跪在岳飞面前一样在毛大帅面前塑袁崇焕的跪像），但袁崇焕顶多算个争议人物，而且主流史学家对他的评价是绝对正面的，现在东莞的袁崇焕像也没有被砸不是吗（我问过袁黑们为什么会这样，他们说学术界已经被满遗控制了，说真话的学者是要丢饭碗的），被黑成这样不正常吧，网文的各种观点都很多，按理说有黑的就该有捧的，难道袁黑的行动力远强与袁粉？有的话推荐几本看看
&#13;
注意是网文哦，所以别说《碧血剑》和《袁崇焕评传》</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>rubile: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-8-2 16:08</span><br>
<span>你也不想想很多人一句明史是清修的就能把明朝漂白了。</span><br>
<span>说真的，他要洗的不是毛文龙提兵登莱这件事本身，而是劫掠，我也是很醉。</span><br>
<span>劫掠这件事在当时真的太难作为罪状来说了，毛九华也只是顺便一提，真正的罪状他也说了不是在这里。</span><br>
</p><p><b>zewubbfa: </b><br>
<span>火星飞船 发表于 2019-8-2 16:12</span><br>
<span>满桂被溃兵射中五箭那段估计是个军盲编的。</span><br>
<span>你要去看那玩意的原始出处，还能看到毛文龙呼风唤雨，平波止浪，召唤黑龙……</span><br>
</p><p><b>fishx8: </b><br>
<span> 本帖最后由 fishx8 于 2019-8-2 16:53 编辑 </span><br>
<span>死神最美丽 发表于 2019-8-2 16:18</span><br>
<span>④当事人，我意思是，和历史事件相关的人员，不是说就主角和反派。</span><br>
<span>⑤这个，其实我意思是那种没关联的人 ...</span><br>
<span>上面那人已經給了4，而且是兩種來源的，不是孤證</span><br>
<span>他也證明了你的1是胡扯/或和你們所討論的東西無關</span><br>
<span>而因為毛在2有更大而且可以包含這事在内的罪狀，沒有寫很合當時做法</span><br>
<span>甚至就當你的12沒問題，就是你提的大有問題的1，2其實並不和4沖突</span><br>
<span>你自己說的也是12沒有肯定却的證據，而不是12說毛沒有啊</span><br>
<span>請弄清邏輯</span><br>
<span>順便毛的不用是因為他自己是孤證，上面有人提他手下的非孤證</span><br>
<span>史學可信度有多高是看是不是孤證，不是你自己以為的12345</span><br>
<span>順便有關45的問題，我上面已經說了</span><br>
<span>，史學角度13就是由245來的，沒有13比45高的理由</span><br>
<span>不過有個比較搞笑的是，如果你不管45的話，是沒法說毛是無罪，袁殺毛不對</span><br>
<span>因为為崇禎從沒說過毛無罪，反而下旨說毛通敵</span><br>
<span>什麽朝鮮知道毛通敵之類出處是你自己排的5</span><br>
</p><p><b>間桐櫻: </b><br>
<span>問一下，崇禎是錯殺了袁崇焕麼</span><br>
</p><p><b>死神最美丽: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-2 15:56</span><br>
<span>你啊，考据不严不说，耐心还不好。这个毛病也和杜车别如出一辙。你看待历史从来就没有一个“一是一二是二 ...</span><br>
<span>真是会倒打一耙。</span><br>
<span>您先说我水军洗地毛文龙，然后又拿杜出来暗指我收钱洗地。</span><br>
<span>这样一套完玩完了，你装大度气派呢？反说我没耐心？</span><br>
<span>就是因为你先定义毛文龙一定没有劫掠</span><br>
<span>什么叫我先定义？</span><br>
<span>你又要扯我收钱洗地毛了是吧？</span><br>
<span>我认为毛文龙没有劫掠，是根据①和②认定的。任何一个，看完①和②相关的内容的人，都不会得出毛文龙纵兵劫掠的这个信息。</span><br>
<span>这才是正常的。</span><br>
<span>我之前没看过毛九华的原文，连那段短的截取出来的都没看过。</span><br>
<span>你贴出来，我仔仔细细的看完了毛九华的④</span><br>
<span>发现理解上的问题。</span><br>
<span>咱们就历史讨论就历史讨论，不扯别的。</span><br>
<span>就请您回答我下面两个问题：</span><br>
<span>1、纵兵劫掠和擅离防区哪个罪过大？</span><br>
<span>2、为什么毛九华不明确描述毛文龙纵兵劫掠的结果？</span><br>
<span>同时，我发现，你不经意的在把“纵兵劫掠”这个词的含义带偏，你把毛文龙要粮饷的这个事件，定义为抢劫。然后你理解表述的，纵兵劫掠，就变成了，毛纵兵，劫掠（地方政府）。</span><br>
<span>事实上，这个已经和黑毛的时候所用的“纵兵劫掠登莱”意思相违背。</span><br>
<span>而且，这个④本来就有问题，按毛文龙的说法只能算是【要粮饷】</span><br>
<span>你说的登莱不管毛文龙，就是我说的政府扯皮的事情。</span><br>
<span>之前的物资是走登莱的，毛文龙就是找登莱要粮饷。</span><br>
<span>这有什么问题？</span><br>
<span>毛文龙不想走政府部门踢皮球扯皮，我跟你登莱要，至于你在跟别人要。</span><br>
<span>这就是个三角债的问题。</span><br>
<span>按毛的说法只是要账的手段强硬了一些。</span><br>
<span>袁崇焕不写罪过。</span><br>
<span>我觉得是，事实上这个事情比毛九华描述的还要轻。</span><br>
<span>毛九华的敌对④，也只是说了【擅离职守】这个罪过。</span><br>
<span>事实上可能连这个都够不成。</span><br>
<span>你说袁崇焕抄别人的，所以没有写劫掠......</span><br>
<span>我不知道你是黑我洗地毛，还是黑袁崇焕。</span><br>
<span>他是只会拾人牙慧的文盲？？？</span><br>
<span>真有劫掠的事情，他添加上不行？？</span><br>
<span>民国发现的那个信，我之前就说了，因为要很多内容，所以后面证明。</span><br>
<span>怎么到你这，就成了我“轻飘飘”一句了？</span><br>
<span>你现在连 毛九华奏章382字的问题都解决不了，怎么看民国皇太极书信内容？</span><br>
<span>那书信设计到的内容更多。</span><br>
<span>好了，请回答</span><br>
<span>1、纵兵劫掠和擅离防区哪个罪过大？</span><br>
<span>2、为什么毛九华不明确描述毛文龙纵兵劫掠的结果？</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span>間桐櫻 发表于 2019-8-2 16:49</span><br>
<span>問一下，崇禎是錯殺了袁崇焕麼</span><br>
<span>严格的说，崇祯有明确具体的理由杀了袁崇焕，但是这个理由并不是明面上的那些就是了</span><br>
</p><p><b>fishx8: </b><br>
<span> 本帖最后由 fishx8 于 2019-8-2 17:07 编辑 </span><br>
<span>間桐櫻 发表于 2019-8-2 16:49</span><br>
<span>問一下，崇禎是錯殺了袁崇焕麼</span><br>
<span>錯不錯也好</span><br>
<span>反正殺的原因基本不可能是因為袁殺了毛文龍</span><br>
<span>不過不知道為什麽很少人提到毛文龍死的真正影響</span><br>
<span>毛文龍死後他手下孔有德帶隊投了孫元化，孫元化手下有葡籍火炮教官，孔有德等人學好後不久就兵變投清了</span><br>
<span>某程度上從現代結果看，這才是袁不該殺毛文龍的原因，因為殺了毛會讓他的同類學到技術然後投清當王爺，而不是毛文龍本人不該殺</span><br>
</p><p><b>死神最美丽: </b><br>
<span> 本帖最后由 死神最美丽 于 2019-8-2 17:06 编辑 </span><br>
<span>間桐櫻 发表于 2019-8-2 16:49</span><br>
<span>問一下，崇禎是錯殺了袁崇焕麼</span><br>
<span>只看己巳之变，袁崇焕死的很冤。</span><br>
<span>但他有别的问题，很多综合到一起导致他死：</span><br>
<span>1、京师一带被满人洗劫，需要一个背锅侠</span><br>
<span>2、有流言袁崇焕通敌。 （我相信崇祯没中反间计，满朝大臣也没人真信袁崇焕通敌。但民间当时有这个传闻，结合「1」，那袁来当背锅侠再合适不过了</span><br>
<span>3、袁崇焕之前的一些言论、行为累计。</span><br>
<span>4、当时被牵扯到党争里了（大忌讳</span><br>
<span>5、祖大寿抗命逃走。（大忌讳。让皇上觉得袁崇焕部下只听他的不听朝廷的话）</span><br>
<span>上5条是袁崇焕真正的死因，而且这5条，单独有一条两条还真不一定能死，倒霉在这五条凑齐了。</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>間桐櫻 发表于 2019-8-2 16:49</span><br>
<span>問一下，崇禎是錯殺了袁崇焕麼</span><br>
<span>如果崇祯当时收押了袁崇焕就定罪杀掉，那反而没什么大问题，后金军打到北京城下，袁崇焕作为方面军负责人是要负一定责任的（当然主要责任在崇祯自己头上）。袁崇焕的军事决策也不能说就完全没有问题，孙承宗就对他的一些决定有些看法，后来在给袁崇焕议罪的时候保持了沉默。</span><br>
<span>然而袁崇焕是被关了八个月，卷入阉党和东林党党争余波被杀掉的，这过程中该他担的责任不该他担的责任乃至于莫须有的锅都一股脑扣在了袁崇焕头上，满桂为首的武将集团为了脱罪也帮着泼黑水。最关键的问题是，当时孙承宗下来了好歹袁崇焕顶上了，袁崇焕被关了八个月，明廷吵成一锅粥，关宁防线的负责人却一直没有个明确的说法，直接埋下了关宁军分裂乃至反叛的祸根。从这个角度来说，崇祯杀袁崇焕不过是把勒死大明的绳子扎的更紧一点罢了。</span><br>
</p><p><b>死神最美丽: </b><br>
<span>GuDaZi 发表于 2019-8-2 14:35</span><br>
<span>可他确实劫掠了，你老又不信，那只能认为你是袁黑了，和公正没什么关系，别往自己身上扯大旗 ...</span><br>
<span>我说个公正就是扯大旗，你说别人黑子是扯黑旗么？</span><br>
<span>是否劫掠，是根据史实来的。</span><br>
<span>能拿出证据，我也认可毛文龙劫掠。</span><br>
<span>可就是根据上面跟我讨论半天那个兄弟，他拿的毛九华的奏章，自己都理解错误，人家更是没提纵兵劫掠的事情。</span><br>
<span>我就真的非常，非常，非常好奇。</span><br>
<span>你究竟是从哪里得出的 </span><br>
<span>可他确实劫掠了</span><br>
<span>这个论点？</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2019-8-2 17:30 编辑 </span><br>
<span>死神最美丽 发表于 2019-8-2 16:53</span><br>
<span>真是会倒打一耙。</span><br>
<span>您先说我水军洗地毛文龙，然后又拿杜出来暗指我收钱洗地。</span><br>
<span>不好意思你又理解错了，我从来没说你水军，杜车别不是收钱洗地，而是写文赚钱。你自己想多了。</span><br>
<span>我再说一遍你的12345完全都是乱来的。</span><br>
<span>史料的可信度要想排到前列，主要需要：</span><br>
<span>1，是否是第一手资料。</span><br>
<span>2，是否是孤证。</span><br>
<span>3，是否中立文本。（注意不是记录人是否中立的意思）</span><br>
<span>没你那12345毛线事。所以你还是少把你那12345拿出来说，没人会拿你自己创造的那些标准当回事。</span><br>
<span>你反复纠结这两个问题我是没搞懂意义在哪里。</span><br>
<span>纵兵劫掠和擅离防区在当时当然是后者罪过大，所以毛九华对前者也只是一笔带过。但就因为他一笔带过，你就说他没明确劫掠的结果？感情“不曰受我参貂若干则曰受我商人领状若干不发一文复邀至庙岛厉目相视五部内不知所置幸而小船遁归直至臣乡抚按急为设处始饱欲而去”这些都不在结果范围内？嗯，你要能这么理解我也是挺服你的。</span><br>
<span>然后就是你非要纠结提兵登莱是不是要饷，我要告诉你，你简直就是瞎胡闹。</span><br>
<span>记住了，哪怕是在崇祯元年之前，登莱也只是“发饷地”，而不是“发饷方”。军饷需要运到登莱再继续发下去。什么意思？也就是说在没发饷的时间段里，登莱本身是没有饷的（关于明朝的粮饷运输是一个很大的话题，去翻翻黄仁宇等的著作学习一下吧）。也就是说就算在崇祯元年之前，到登莱要饷也是胡来。更何况崇祯二年，登莱索性连发饷地都不是了。你打着索饷的名头跑到一个连发饷地都不是的地方，你告诉我是要索饷？当别人脑子里都是浆糊？明明登莱现在连粮饷发放通道都不是了，哪来你的那份粮饷？</span><br>
<span>最后关于袁崇焕列的那12条罪状，无论你怎么看，他事实上就是做了文抄公。你有什么意见？还不准人做一次文抄公了是吧？</span><br>
<span>你说他能不能加上？不好意思，换成是我我也宁可拿别人现成的弹劾，而不会自己加上去。因为崇祯二年的那次事情距离太近，天晓得接下来还会发生什么事。更何况，崇祯元年后东江的发粮地还是宁远，毛文龙跑登莱去打着索饷的名头劫掠，换我我也不想提他这事。尤其袁崇焕之前还在给毛文龙在军饷问题上开脱过，这时候提这事还真是给自己找不自在了。</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span> 本帖最后由 spinkoeco 于 2019-8-2 17:53 编辑 </span><br>
<span>《道光重修登莱县志·卷之六·官职志》</span><br>
<span>崇祯 张可大</span><br>
<span>字观甫，应天人，世袭南京羽林左卫千户，万历二十九年武进士。崇祯元年由都指挥使为登莱总兵官。二年春，毛文龙拥众至登州索饷，可大单舸往迎，责以大义乃返。贼灭，余党流劫招远栖霞，围莱阳，可大击破之。</span><br>
<span>《光绪增修登州府志》</span><br>
<span>崇祯 张可大</span><br>
<span>字观甫，孝感人。世袭南京羽林左卫千户，成武进士。元年任，二年总裁兵设副总兵，命可大以总兵视事而罢登莱巡抚。可大尽心海防，亲历巡视，为海防图说上之。毛文龙拥众至登州索饷，可大单舸往迎，以大义止之。及袁崇焕杀文龙，诸岛汹汹欲变，乃扬兵海上，岛人无敢渡者。</span><br>
<span>单纯从方志来看，毛文龙拥众索饷，没有登陆劫掠。</span><br>
<span>不过也要注意到，县志里提及毛文龙死后“余众流劫招远栖霞围莱阳”，到了府志就成了“岛人无敢渡者”，可见欺上瞒下在所难免，这个“责以大义乃返”实在是有些虚，不排除有小规模“就地征收”和蓬莱县花钱买平安的可能性。但总的来说，还处在如果不被人抓住当把柄就可以蒙混过关的程度，这个性质就很微妙了。往小了说往大了说都行。</span><br>
<span>我个人认为，毛文龙作为明末地方势力军阀化过程中的一员，比之后来辽东诸将、内地左良玉诸公当然还是要好得多的，但在崇祯初年，兵事尚未大坏，朝廷仍在努力掌控各路军队的背景下，这种行为就很难被容忍了。</span><br>
<span>p.s. 毛九华是莱州府掖县人，掖县就在登州府界以西，或许多少可以理解他在毛文龙之事上的立场——登莱两府人对近在咫尺又屡次拥众索饷的毛文龙可不会有什么好印象。</span><br>
</p><p><b>死神最美丽: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-2 16:20</span><br>
<span>说真的，他要洗的不是毛文龙提兵登莱这件事本身，而是劫掠，我也是很醉。</span><br>
<span>劫掠这件事在当时真的太难作为罪 ...</span><br>
<span>提兵登莱本来就不是罪状。</span><br>
<span>你意思是让毛文龙一个兵不带，不用船，让他游泳过来？</span><br>
<span>毛文龙的④是</span><br>
<span>“臣不得已而驾数艘坐于庙岛，专候皇上敕下，请春夏二季粮饷”</span><br>
<span>他最后也根本就没有下岛，所以才有让官员上岛洽谈的那段。</span><br>
<span>这段毛九华的④也印证了。</span><br>
<span>毛文龙来了，兵肯定来，所以提兵这个就是废话，根本就没什么对于的罪状，毛九华只能把这部分的不妥当归罪为【擅离防区】</span><br>
<span>具体说法是：</span><br>
<span>夫擅离汛地，法令所禁。</span><br>
<span>呵呵，法律层面的罪状，就是擅离防区？？</span><br>
<span>而纵兵劫掠，这个是实实在在的法律层面的罪状。</span><br>
<span>怎么到你这就成了毛九华”顺便一提“？</span><br>
<span>真不知道是谁人在装李太白。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>spinkoeco 发表于 2019-8-2 17:43</span><br>
<span>《道光重修登莱县志·卷之六·官职志》</span><br>
<span>《光绪增修登州府志》</span><br>
<span>张可大字观甫应天人世袭南京羽林左卫千戸举万厯二十九年武会试授建昌守备迁浙江都司佥书分守瓜洲仪真江洋大盗敛迹税监鲁保死淮抚李三才令可大录其资保家馈重贿却不受叶向高赴召过真见而异之曰此不特良将且良吏也迁刘河游击改广东髙肇参将调浙江舟山奉命征黎与总兵王鸣鹤用黒番为导捣其巢黎乃灭舟山宋昌国城也居海中有七十二墺为浙东要害可大条上八议皆硕画倭犯五罩湖白沙港茶山潭头连败之加副总兵城乆圮可大与副使蔡献臣筑之两月工竣城内外田数千亩海潮害稼可大筑碶蓄淡水遂为膏腴民称曰张公碶天启元年以都指挥使掌南京锦衣卫六年擢都督佥事佥书南京右府崇祯元年出为登莱总兵官会议裁登莱抚镇乃命以总兵官视登州副总兵事而巡遂遂罢不设可大尽心海防亲厯廵视图沿海地形兵力强弱为海防图说上之二年冬白莲贼余党围莱阳可大击破之</span><br>
</p><p><b>死神最美丽: </b><br>
<span> 本帖最后由 死神最美丽 于 2019-8-2 18:13 编辑 </span><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-2 17:13</span><br>
<span>不好意思你又理解错了，我从来没说你水军，杜车别不是收钱洗地，而是写文赚钱。你自己想多了。</span><br>
<span>我再说一遍 ...</span><br>
<span>你不用在纠结登莱和毛文龙的关系。</span><br>
<span>我前面也已经承认了，这个地方是毛文龙土匪做派。</span><br>
<span>他没有按着规则，也不可能，去找袁崇焕要钱。</span><br>
<span>来登莱要粮饷就是他的行动。</span><br>
<span>而且他很清楚这样不对。他自己说法是“臣不得已”</span><br>
<span>被逼无奈的意思。</span><br>
<span>顺便，刚刚的362楼，周围兄弟贴了两个地方县志。</span><br>
<span>这个原本县志我还没看过，但他贴的这段你可以先看看参考。</span><br>
<span>单纯从方志来看，毛文龙拥众索饷，没有登陆劫掠。</span><br>
<span>地方县志和我的观点一致（这么巧，这位老兄不会是弄的假文章忽悠我把哈哈哈？）</span><br>
<span>1 将毛文龙的这次行为，定义为【索饷】</span><br>
<span>2 并没有提到当时出现劫掠</span><br>
</p><p><b>死神最美丽: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-2 18:04</span><br>
<span>你意思是362楼的文字内容有问题是么？</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-2 18:04</span><br>
<span>如果蓬莱县志的“贼灭”指的是白莲教的话，那就和府志没有冲突了，没有上岸劫掠的可能性也增加了。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>死神最美丽 发表于 2019-8-2 18:16</span><br>
<span>你意思是362楼的文字内容有问题是么？</span><br>
<span>自己看吧。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>spinkoeco 发表于 2019-8-2 18:17</span><br>
<span>如果蓬莱县志的“贼灭”指的是白莲教的话，那就和府志没有冲突了，没有上岸劫掠的可能性也增加了。 ...</span><br>
<span>我给你原文影印，你自己看问题出在哪里。</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-2 18:33</span><br>
<span>我给你原文影印，你自己看问题出在哪里。</span><br>
<span>你这部分内容没涉及到毛文龙索饷的问题，只是解释了“贼灭，余党流劫招远栖霞，围莱阳，可大击破之。”这段指的是白莲教，去掉这段又不影响方志里关于毛文龙索饷事的描述。</span><br>
</p><p><b>桌椅板凳酱: </b><br>
<span>近来的风向转变是因为黑子看的小说翻不出什么新意，编不出什么谣言了么？反正我看的是挺袁派查到的史料是连篇累牍，越来越多了，袁黑还是车轱辘话来回说。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2019-8-2 19:27 编辑 </span><br>
<span>spinkoeco 发表于 2019-8-2 18:39</span><br>
<span>你这部分内容没涉及到毛文龙索饷的问题，只是解释了“贼灭，余党流劫招远栖霞，围莱阳，可大击破之。”这 ...</span><br>
<span>问题就在这里，蓬莱县志连几件事分别是什么都没记清楚。它把毛文龙提兵登莱（此事府志未提及），白莲教围攻，以及后面孙元化事件完全混在一起了。实际上，无论是县志还是府志，在这里都是照抄的明史。</span><br>
<span>但明史中从头至尾都没提过张可大单人劝退毛文龙一事。县志更是干脆连“贼”是谁都抄出问题来了。</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-2 19:22</span><br>
<span>问题就在这里，蓬莱县志连几件事分别是什么都没记清楚。它把毛文龙提兵登莱（此事府志未提及），白莲教围 ...</span><br>
<span>府志也是在张可大的条目中提及的。未在兵事卷提及，恰恰说明了提兵登莱是一个在地方层面被应付过去的事件，甚至不算为兵事。有心人自可以拿着这个大做文章， 这也是毛文龙咎由自取，但不宜过分夸大此事的性质。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2019-8-2 19:55 编辑 </span><br>
<span>spinkoeco 发表于 2019-8-2 19:27</span><br>
<span>府志也是在张可大的条目中提及的。未在兵事卷提及，恰恰说明了提兵登莱是一个在地方层面被应付过去的事件 ...</span><br>
<span>摇头。</span><br>
<span>实际上看过这两篇地方志就应该知道，它们关于明朝的部分是按照府志抄明史，县志抄府志的形式还原的，连实录都不曾借鉴。当然由于成书时间太晚，这也无可厚非。但从史料角度来说，这两篇即不是第一手资料，也错误太多。有些更是堪称戏曲一样的意义不明，比如县志这里的张可大的段落，毛文龙显然不可能是被张可大劝退的（不然哪还有后面庙岛邀众等一系列的玩意？）。从没其它人记载过，甚至不知道县志是从哪里抄得来的。所以实际上，很少有人在谈论这个问题的时候拿这篇地方志来说话。</span><br>
<span>你看我回帖的速度也应该知道，我早就大体上搜集了这两篇地方志了（县志缺后面二卷），但我基本不会引用它们。</span><br>
<span>顺便提一句，这两篇地方志都可说是对毛以及毛部相当不友好的了。真要把这两县志做依据，毛文龙怕是要被扣上胆小鬼的帽子。</span><br>
</p><p><b>yxds: </b><br>
<span> 本帖最后由 yxds 于 2019-8-3 08:12 编辑 </span><br>
<span>fishx8 发表于 2019-8-2 17:02</span><br>
<span>錯不錯也好</span><br>
<span>反正殺的原因基本不可能是因為袁殺了毛文龍</span><br>
<span>这个问题上正好证明乐袁的先见之明了，袁杀毛文龙后，把他认为靠不住的东江将领全不让他们带兵了，让他们再山海关闲住，结果孙承宗上台让孙元化练兵山东，又把这些人带去山东了，结果这些人果然靠不住，才有崇祯4年的吴桥之乱。而且这班人的炮兵技术也不是再毛文龙那学的，是到山东后，从孙元化请来的葡萄牙军士哪里学来的。</span><br>
</p><p><b>yxds: </b><br>
<span>死神最美丽 发表于 2019-8-2 17:13</span><br>
<span>我说个公正就是扯大旗，你说别人黑子是扯黑旗么？</span><br>
<span>《东江遗事》上篇。</span><br>
<span>江西道毛九华己巳年八月初十日一本：逆帅已诛就，国是宜定，谨再追论，以昭成案，事盖闻阃外之权将军制之苟利，社稷专之可也。</span><br>
<span>督师袁崇焕欲复辽土，欲用东江，先诛跋扈不轨之毛文龙。此一举也，斩蛟龙宫，探子虎穴，蒙圣上谕之，切诸臣论之详矣，臣复何言？然臣登莱人也，登与岛相对一岸，风帆可达，使文龙而得逞其逆也。登莱首被其害，今督师幸而图之早也，登莱且首受其福，臣又安能默默而处？此臣以为论此案者，谓此举止为封疆除一蟊贼，其关犹小；谓此举经为朝廷除一叛逆；其关乃大。而文龙之逆形安在？若云其逍遥海上，虚糜金钱，使水陆疲于转运，公私因之罄竭，是宜按以侵盗库藏而禄山范阳之积也！又云招纳亡命、阴养死士，止论上而不来，每事后始塘报，是宜按以逗留之律而以为未也。此似尉佗南越自王之意，而焚符震即自大谋也。夫谓其杀难民报首功，骨可筑为京观血，凡染于方壶，宜按以杀降之律，臣以为未也。似白起长平之惨毒，焚项新安之故智也。是数者皆可以诛文龙。</span><br>
<span>然文龙之罪案尚不在焉，罪案之大确者，无如未有诏命，不奉调遣，凭空挂帆麾众，二次指登，此何为也？夫擅离汛地，法令所禁。称兵内向，臣子大戮，文龙何人，敢公犯之？其初至登也，曰飓风之飘没，迨风恬浪静日，涌潮空可以归兵，而舣舟海峤潜指登城，夫复何心？无乃指山川、观形式，将欲勒石太山、饮马淮泗乎？此其心，路人已知之。其再至登州，则尤可异焉。舳舻相望、精甲耀目，非王浚之平江南戈船下濑，岂吕蒙之袭荆州白衣摇橹。一时各州县城门日闭，人心惶惶。道臣王廷试婉言逊谢，今兵卒登岸，杀夺之寻端逐隙，不曰受我参貂若干，则曰受我商人领状若干，不发一文，复邀至庙岛，厉目相视，五部内不知所置。</span><br>
<span>幸而小船遁归，直至臣乡抚按急为设处，始饱欲而去。稍拂其意，即不谓文龙此时遂破历下，以开巷攻祝阿以发迹，又放兵四掠，啸聚芒砀，驰骤淄墨圮顾，登莱一带，首遭其屠戮矣！追论及此，文龙之心可诛，而肉足食乎？</span><br>
<span>督师不折一兵、不亡一镞、轻裘缓带、谈笑而诛之，而余孽亡命走，京师荫翳造不根之言，贴匿名之帖，此軰亦何能为恐一等神奸阴主，其间乃设机关，思以动摇国是，倒翻边计，虽皇上神明天纵而曾参之杼三，至乐羊之书一箧。即崇焕且拚心自惊，又安能展四体为国家恢此边土乎？是在皇上之毅然独持之也。</span><br>
<span>臣更有请焉，夫文龙所招亡命凶棍，无如加衔。参将龚正祥，原系楚孝廉苍头耳。主殁，背逃投入文龙帐下，掌书险恶反侧冒滥。今职昨者诰命之颁公然以有父母叨承恩荣，其父母固亦孝廉长发也，凤纶亵与人仆，龙音污于婢子，不尤令人大愤不平哉？臣故因论逆帅罪孽而并及之伏，乞敕下五城兵马，敢有东江逃将潜往京师，伪造讹言者，立拿正法，将龚正祥严行督师递解回籍，削去伪职，追夺诰命，以为厮养冒滥之戒。庶法纪肃而国是定矣。</span><br>
<span>督师袁崇焕示国家养兵粮饷不缺，争奈毛文龙养寇自丰，克扣兵粮，不为各各兵饷食计，已经枭首示谢，汝钱人粮饷流水发来矣，特谕尔知。</span><br>
<span>看毛九华原文。</span><br>
</p><p><b>白莲: </b><br>
<span>yxds 发表于 2019-8-3 07:48</span><br>
<span>这个问题上正好证明乐袁的先见之明了，袁杀毛文龙后，把他认为靠不住的东江将领全不让他们带兵了，让他们 ...</span><br>
<span>对了，说到吴桥兵变，有人非说是粮没给足导致的偷鸡出事。</span><br>
<span>但实际上，他们2个月都没走出山东，然后说自己粮没了造反。</span><br>
<span>简直太睿智。</span><br>
</p><p><b>fishx8: </b><br>
<span>yxds 发表于 2019-8-3 07:48</span><br>
<span>这个问题上正好证明乐袁的先见之明了，袁杀毛文龙后，把他认为靠不住的东江将领全不让他们带兵了，让他们 ...</span><br>
<span>毛文龍的問題正是這樣</span><br>
<span>不知道為什麽一堆人為了黑袁，又是洗毛文龍，甚至捧毛文龍的都有</span><br>
<span>真的腦子何在？</span><br>
</p><p><b>fishx8: </b><br>
<span>白莲 发表于 2019-8-3 07:56</span><br>
<span>对了，说到吴桥兵变，有人非说是粮没给足导致的偷鸡出事。</span><br>
<span>但实际上，他们2个月都没走出山东，然后说自己 ...</span><br>
<span>這個因為崇禎朝中不願引入西式火炮的人不少，當年很多人黑孫元化(當然孫自己也有問題)，讓祟禎不再重金引入西式火炮教官</span><br>
<span>所以吳橋兵變的起因雖然當年就黑代遇不好的不少，但是孫元化的部下隨滿清入關後，大多和孫的後代關係很好，很關照孫的後代，根本沒有孫對部下不好的反應</span><br>
<span>如在侯涵為孫和鼎妻沈氏所撰的六十壽序中，即稱「當代異姓諸王及一時將相，多通門夙契」，在和斗之子致彌所撰的詩集中，亦有作品送靖南王耿仲明之孫還朝，詩中有「三世交親久更真」句。孫元化之孫孫致彌更曾因元化部屬的推薦，而以布衣賜二品服出使朝鮮。</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>依龙空的标准，估计泥潭80%都是满遗和反汉贱种，甚至连熊猫这样的都不能幸免</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1848923[350-400]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>有把袁崇焕当英雄来写的网文小说吗？[300-350]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1848923-1-1.html</link>
      <description>有把袁崇焕当英雄来写的网文小说吗？&#13;
 本帖最后由 红月当空 于 2019-7-24 22:14 编辑 

自打《窃明》以后，袁崇焕快变成秦桧一样的人了（逛百度袁崇焕吧看到袁黑提议要像秦桧跪在岳飞面前一样在毛大帅面前塑袁崇焕的跪像），但袁崇焕顶多算个争议人物，而且主流史学家对他的评价是绝对正面的，现在东莞的袁崇焕像也没有被砸不是吗（我问过袁黑们为什么会这样，他们说学术界已经被满遗控制了，说真话的学者是要丢饭碗的），被黑成这样不正常吧，网文的各种观点都很多，按理说有黑的就该有捧的，难道袁黑的行动力远强与袁粉？有的话推荐几本看看
&#13;
注意是网文哦，所以别说《碧血剑》和《袁崇焕评传》</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>yxds: </b><br>
<span>燃烬 发表于 2019-7-30 21:21</span><br>
<span>蓟镇不归他管，他凭什么调兵?</span><br>
<span>他还真派兵了，结果顺天巡抚王元雅说是假警报，又给赶回来了，他又上书要在顺天加个总兵结果还在兵部走流程那，鞑子就来了。</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>平常条理 发表于 2019-7-30 11:00</span><br>
<span>1. 袁崇焕没有叛国，不是有意做汉奸，即使他的一通操作实际上对满清势力协助不少。</span><br>
<span>2. 崇祯对袁崇焕刻薄寡 ...</span><br>
<span>“他是当时京师北线直到前线的军事防御布置者和领袖”</span><br>
<span>放屁，他连除了松平镇的蓟镇都管不到，还能管到京师直到前线？</span><br>
</p><p><b>cools: </b><br>
<span> 本帖最后由 cools 于 2019-7-30 21:40 编辑 </span><br>
<span>等一下毛文龙真的纵兵大掠登莱了吗?这个不是被辟谣说只是奏章中“假设如果放着不管毛文龙的话”的夸张想象吗我记得</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>平常条理 发表于 2019-7-30 13:07</span><br>
<span>他是蓟辽督师，就算有蓟辽总督刘策分管关内防务，对整个蓟辽地区的防务都负有责任吧？ ...</span><br>
<span>他管不到啊你要他怎么负责人？</span><br>
<span>顺便蓟镇防务是王元雅管</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span> 本帖最后由 cube 于 2019-7-30 22:09 编辑 </span><br>
<span>cools 发表于 2019-7-30 21:30</span><br>
<span>等一下毛文龙真的纵兵大掠登莱了吗?这个不是被辟谣说只是奏章中“假设如果放着不管毛文龙的话”的夸张想象 ...</span><br>
<span>“然文龙之罪案尚不在焉，罪案之大确者，无如未有诏命，不奉调遣，凭空挂帆麾众，二次指登，此何为也？夫擅离汛地，法令所禁。称兵内向，臣子大戮，文龙何人，敢公犯之？其初至登也，曰飓风之飘没，迨风恬浪静日，涌潮空可以归兵，而舣舟海峤潜指登城，夫复何心？无乃指山川、观形式，将欲勒石太山、饮马淮泗乎？此其心，路人已知之。其再至登州，则尤可异焉。舳舻相望、精甲耀目，非王浚之平江南戈船下濑，岂吕蒙之袭荆州白衣摇橹。一时各州县城门日闭，人心惶惶。道臣王廷试婉言逊谢，今兵卒登岸，杀夺之寻端逐隙，不曰受我参貂若干，则曰受我商人领状若干，不发一文，复邀至庙岛，厉目相视，五部内不知所置。幸而小船遁归，直至臣乡抚按急为设处，始饱欲而去。”</span><br>
<span>毛文龙本人在庙岛，派兵登陆骚扰登莱并要挟登莱道臣王廷试（王廷试之前上奏疏称东江仅有兵二万八千不该吃那么多饷，这俩有仇），王没奈何花钱消灾，后来因为这事被崇祯撸了帽子。</span><br>
</p><p><b>cools: </b><br>
<span> 本帖最后由 cools 于 2019-7-30 22:15 编辑 </span><br>
<span>cube 发表于 2019-7-30 21:56</span><br>
<span>“然文龙之罪案尚不在焉，罪案之大确者，无如未有诏命，不奉调遣，凭空挂帆麾众，二次指登，此何为也？夫 ...</span><br>
<span>哦 我就记得嘛</span><br>
<span>你在261楼贴的</span><br>
<span>二是率军武装洗劫了登莱地区，等于明着反了（“春，文龙拥舟师掩至莱登，旌旗蔽海上，登人以为建州兵至，皆大惊”“又放兵四掠，啸聚芒砀，驰骤淄墨圮顾，登莱一带，首遭其屠戮矣”）。</span><br>
<span>后面那句就是跟紧着这段的，但其实是假设语气：</span><br>
<span>道臣王廷试婉言逊谢，今兵卒登岸，杀夺之寻端逐隙，不曰受我参貂若干，则曰受我商人领状若干，不发一文，复邀至庙岛，厉目相视，五部内不知所置。幸而小船遁归，直至臣乡抚按急为设处，始饱欲而去。稍拂其意，即不谓文龙此时遂破历下，以开巷攻祝阿以发迹，又放兵四掠，啸聚芒砀，驰骤淄墨圮顾，登莱一带，首遭其屠戮矣！</span><br>
<span>虽然这段史料中毛部行为确实性质恶劣，但也不能把想象中可能的最坏情况当成毛文龙罪行吧</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>cools 发表于 2019-7-30 22:10</span><br>
<span>哦 我就记得嘛</span><br>
<span>你在261楼贴的</span><br>
<span>这个是我用错了，但是这事本质没啥变化。擅离防区，两次兵临登莱，第二次虽然算不上什么血洗登莱，但是他诈降皇太极骗粮食失败，走投无路之下确实纵兵把登莱地区的粮食抢了。虽然事出有因，当时袁崇焕也替他遮掩，但是够得上砍头了。</span><br>
<span>《东江某降将（疑为刘兴柞）致皇太极书》</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>cools 发表于 2019-7-30 22:10</span><br>
<span>哦 我就记得嘛</span><br>
<span>你在261楼贴的</span><br>
<span>这只是因为毛九华奏疏发得较早而已。实际上毛文龙具体有没有干，绝对不仅仅只是毛九华个人猜测。比如后金这边就有人给皇太极写信，谈及了“其率兵于山东等处收粮食逼迫前往乃因不合意即行抢掠”。值得注意的是，此封信没有署名，有人怀疑是刘兴柞写的。</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-30 22:45</span><br>
<span>这只是因为毛九华奏疏发得较早而已。实际上毛文龙具体有没有干，绝对不仅仅只是毛九华个人猜测。比如后金 ...</span><br>
<span>我在知乎、虎扑搜了一圈。袁崇焕评价、毛文龙评价是网络史学、史观大行其道。请问有什么办法还击呢？</span><br>
</p><p><b>死神最美丽: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-7-31 12:17</span><br>
<span>我在知乎、虎扑搜了一圈。袁崇焕评价、毛文龙评价是网络史学、史观大行其道。请问有什么办法还击呢？ ...</span><br>
<span>批评别人是网络史学、小说史观就行了。</span><br>
<span>这样显得自己高明一些。</span><br>
<span>事实上，知乎我也看了很多，不论是挺毛的，还是挺袁的，有些有理有据，依据史料来的推断。有些自行脑补，或者拿着只言片语来判断。这两者都有。</span><br>
<span>我不知道你是你怎么挑着看的。</span><br>
<span>类似 312#楼，这就很好笑了。</span><br>
<span>人家已经明确说了，不存在“抢掠”的事情，结果说是因为发的早？</span><br>
<span>还拿给皇太极的信来说事。</span><br>
<span>如果“劫掠”是真实发生的，那弹劾毛的奏章就漫天飞了。</span><br>
<span>现在一个针对“劫掠”的事实证据都没有，就给毛抹上这个黑水？</span><br>
<span>不知道这个符不符合你所谓的“网络史学”</span><br>
</p><p><b>死神最美丽: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-30 22:45</span><br>
<span>这只是因为毛九华奏疏发得较早而已。实际上毛文龙具体有没有干，绝对不仅仅只是毛九华个人猜测。比如后金 ...</span><br>
<span>有就有，没有就是没有。</span><br>
<span>什么叫【实际上毛文龙具体有没有干，绝对不仅仅只是毛九华个人猜测。】</span><br>
<span>明明没有发生的事情，结果就变成莫须有，可能发生的了？</span><br>
<span>所以，按你的意思是：</span><br>
<span>毛当时进行了”劫掠“</span><br>
<span>然后，崇祯不知道。</span><br>
<span> 满朝官员不知道，事后也没人弹劾他。</span><br>
<span>也没有别的记载这个”劫掠“事件。</span><br>
<span>大家都跟玩一样，让一个总兵在大明朝纵兵”劫掠“，然后都集体失明，集体失忆。</span><br>
<span>就给皇太极写信的那个人知道了。</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-30 10:35</span><br>
<span>是的，而且不止一个。平均每三年都有人提，每次都被崇祯骂回去。而且崇祯在毛活着的时候就骂过毛文龙，尤 ...</span><br>
<span>我在混袁崇焕吧的时候倒是看到过有人帮本朝太祖找了毛大帅这个“祖宗”的</span><br>
</p><p><b>白莲: </b><br>
<span> 本帖最后由 白莲 于 2019-7-31 18:34 编辑 </span><br>
<span>死神最美丽 发表于 2019-7-31 12:46</span><br>
<span>有就有，没有就是没有。</span><br>
<span>什么叫【实际上毛文龙具体有没有干，绝对不仅仅只是毛九华个人猜测。】</span><br>
<span>明明没有 ...</span><br>
<span>这位仁兄，我个人先建议你了解一下你上面两楼引用的这份信的出处怎么样？尤其是cube引用得还比较全。</span><br>
<span>这封信是确定来自毛文龙部下的，不完全确定的只它是不是刘兴柞写的而已。如果是刘兴柞写的那就更要命了，因为刘兴柞可是毛的副将。就算不是刘兴柞，也是毛自己的人写的，这份信在老档的归类里就在皮岛降将里面。</span><br>
<span>毛有没有劫掠，毛部自己人说了都不算吗？</span><br>
<span>明朝廷没有专门提劫掠？不，你也理解错了。因为明朝廷的人说得更严重。</span><br>
<span>实际上上面c开头的兄弟对毛九华的奏折还记错了。他只看到了毛九华奏折后半段像是在猜测毛文龙会干什么，却没看到在前面就已经有说过“今兵卒登岸，杀夺之寻端逐隙，不曰受我参貂若干”。换句话说，是怕毛文龙可能会再干一次，所以才说的是“又放兵四掠”。</span><br>
<span>所以是怕他干第二次。</span><br>
<span>对了，告诉你一件事。把前半段掐掉只说后半段，然后根据毛九华怕毛干第二次这事说成是毛文龙第一次都没干的，又是杜车别这个货。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2019-7-31 21:38 编辑 </span><br>
<span>死神最美丽 发表于 2019-7-31 12:38</span><br>
<span>批评别人是网络史学、小说史观就行了。</span><br>
<span>这样显得自己高明一些。</span><br>
<span>你这两贴我看了好久才明白一件事：原来你这里打这么多字压根不知道我们在说的是什么啊！</span><br>
<span>你以为我说的毛九华疏发的早说的是什么？毛九华上疏时间点早？拜托！我说的是毛九华疏在网上发得早，所以很多人没看过全文才产生的误解！毛九华这疏的开头是这样的：</span><br>
<span>江西道毛九华己巳年八月初十日一本逆帅已诛就国是宜定谨再追论以昭成案事盖闻阃外之权将军制之苟利社稷专之可也</span><br>
<span>看请了这疏是什么时候上的了吗？</span><br>
<span>这疏里关于毛文龙劫掠的段落是下面两段。由于原文没有断句，我偷懒直接找了一下楼上发的断句还可以的复制过来：</span><br>
<span>“然文龙之罪案尚不在焉，罪案之大确者，无如未有诏命，不奉调遣，凭空挂帆麾众，二次指登，此何为也？夫擅离汛地，法令所禁。称兵内向，臣子大戮，文龙何人，敢公犯之？其初至登也，曰飓风之飘没，迨风恬浪静日，涌潮空可以归兵，而舣舟海峤潜指登城，夫复何心？无乃指山川、观形式，将欲勒石太山、饮马淮泗乎？此其心，路人已知之。其再至登州，则尤可异焉。舳舻相望、精甲耀目，非王浚之平江南戈船下濑，岂吕蒙之袭荆州白衣摇橹。一时各州县城门日闭，人心惶惶。道臣王廷试婉言逊谢，今兵卒登岸，杀夺之寻端逐隙，不曰受我参貂若干，则曰受我商人领状若干，不发一文，复邀至庙岛，厉目相视，五部内不知所置。幸而小船遁归，直至臣乡抚按急为设处，始饱欲而去。</span><br>
<span>稍拂其意，即不谓文龙此时遂破历下，以开巷攻祝阿以发迹，又放兵四掠，啸聚芒砀，驰骤淄墨圮顾，登莱一带，首遭其屠戮矣！追论及此，文龙之心可诛，而肉足食乎？</span><br>
<span>蓝字部分是假设，红字部分可不是啥假设。说真的，和你们谈这个话题的时候总要重复劳动把已经说过的话再说一遍，我也觉得挺无趣的。</span><br>
<span>只要看过原本的段落，压根就不会对毛文龙有没有劫掠产生任何疑问。杜车别等人在这里干的恰恰是你这里说的事，他取了第二段“稍拂其意，即不谓文龙此时遂破历下，以开巷攻祝阿以发迹，又放兵四掠，啸聚芒砀，驰骤淄墨圮顾，登莱一带，首遭其屠戮矣”来说这只是猜测毛文龙会干的事，偏偏把上面的那段我用红字标出的部分略去不提。搞笑的是，这事杜车别干的还不彻底，硬是把那个“又放兵四掠”的“又”字给留下来了。偏偏这个“又”字本身，都足以证明之前毛龙文有过劫掠了。</span><br>
<span>毛龙文是不是劫掠？你是要说“杀夺之寻端逐隙”不是杀人劫掠？还是要说“直至臣乡抚按急为设处，始饱欲而去”不是胁迫劫掠？</span><br>
<span>明朝廷失忆？请问王廷试失忆了没有？毛九华失忆了没有？杨国栋失忆了没有？到底谁失忆了还用说吗？</span><br>
<span>我这里就不提下面已经有人指出的那封写给皇太极的信是什么人写的了。</span><br>
<span>毛文龙的自己人（无论是不是刘兴柞，都是东江降将，毛的部下），明朝当时的当事人（毛九华、王廷试、杨国栋），这要是还不够那我觉得你估计是心里不够了吧？</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>白莲 发表于 2019-7-31 18:24</span><br>
<span>这位仁兄，我个人先建议你了解一下你上面两楼引用的这份信的出处怎么样？尤其是cube引用得还比较全。</span><br>
<span>这 ...</span><br>
<span>你再掺和我谈论的帖子怕不是又要被扣我的马甲的帽子了。这事还是让我自己和他说吧。</span><br>
<span>而且其实这些话上面cube早就已经说过一遍了，偏偏有人非要选择性失明。</span><br>
</p><p><b>平常条理: </b><br>
<span>一个问题，广渠门之战后金多少人？《清太宗实录》的记载: 莽古尔泰等未率大军同行,止以护军及蒙古兵二千往。见宁远巡抚袁崇焕、锦州总兵祖大寿兵二万。那岂不是说莽古尔泰带2000去打袁崇焕20000？还是说他带了一些护军和2000蒙古兵？ 莽古尔泰应该只是一分队吧，那后金大军到底有多少人呢。</span><br>
</p><p><b>死神最美丽: </b><br>
<span> 本帖最后由 死神最美丽 于 2019-8-2 04:36 编辑 </span><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-31 21:05</span><br>
<span>你这两贴我看了好久才明白一件事：原来你这里打这么多字压根不知道我们在说的是什么啊！</span><br>
<span>你以为我说的毛九 ...</span><br>
<span>我错了。</span><br>
<span>我两个错误。</span><br>
<span>第一个错，毛九花的原文我确实没看过，你上面写的比较简单，我也没细看确实是误会了，以为你说的是奏章时间“早”。</span><br>
<span>第二个错，我不该开始就跟你纠结细节。</span><br>
<span>就这一路讨论，冒犯了，就当时我个自以为是，先请允许我说说你存在的两个误区。</span><br>
<span>1。历史材料的辨析的误区</span><br>
<span>   我认为的历史材料根据可信度有几个梯度： ①无争议的史实事件＞②官方性质的通告＞③后一朝代所修的本朝史书＞④历史当事人的文书＞⑤非历史当事人的文书</span><br>
<span>（后面直接用①②③④了）</span><br>
<span>我认为你在并不可信度高的内容上，即为④⑤上研究了太多，反而放弃了更可信的史实①②③。</span><br>
<span>下面说的4条，就不是我”认为“了，而是实际的史实，我也不对这部分做任何评价，只是描述史实：</span><br>
<span>1、毛第一次是被台风刮到的。</span><br>
<span>    从出海就有朝鲜方面的记录，毛之后也上书说明了情况，并且很快就离开了，并没有多做停留。（用到的是①②④）</span><br>
<span>2、毛与皇太极的通信，崇祯是知晓的（为了严谨史实，我这里就不说崇祯知道的内容就一定是民国发现的那批文书了）（用到的是①②④）</span><br>
<span> 3、毛与皇太极的交流，朝鲜方面是知晓的，并且，注意了！并且，朝鲜方面还阅读过部分信件的内容。（为了严谨，我也不说，朝鲜看到的信就一定是这民国文书中的）（用到的是②，虽然是朝鲜的记录，但也是官方的正式记录，所以算②。）</span><br>
<span> 4、在正式的官方文书公告中，没有关于毛纵兵劫掠的内容。（参考原则①②）</span><br>
<span>   现在，史实说完了，我加一点总结，这部分是推论，同时过渡到下一个误区。</span><br>
<span>      关于正式官方记录没有③，因为毛本身没什么笔墨在官方史书上，所以没写也不能证明，所以不考虑③。</span><br>
<span>   但，后世不考虑，当时的朝廷不可能不对两次总兵劫掠事件不做任何记载。就连裁饷发生的地方极小规模的兵变都记录在案，堂堂总兵纵兵劫掠的恶劣事件不记录？</span><br>
<span>   你又要拿相关人员的奏章当证据？</span><br>
<span>    首先，奏章只能算作是④，其次，奏章本来就是站在自己角度的《罗生门》，就是放在现在法庭，你最多算是个原告的状书。是不是有罪还要法官（朝廷、皇帝）确定。 </span><br>
<span>       不是你奏章上写什么就什么样。</span><br>
<span>       拿敌对官员的奏章当做定罪证据，本来就很荒诞无稽。</span><br>
<span>   其次，就单单谈奏章，你的理解也有问题。</span><br>
<span>2、文章理解的误区。</span><br>
<span> 一、毛九华的奏章，恰恰是证明了：</span><br>
<span>      毛文龙第一次100%没有劫掠。</span><br>
<span>      其初至登也，曰飓风之飘没，迨风恬浪静日，涌潮空可以归兵，而舣舟海峤潜指登城，夫复何心？</span><br>
<span>连敌人毛九华这里都写的很明白，毛文龙第一次是台风刮来的（飓风飘没）。 后面都是虚词套话，根本就没有写毛文龙有什么出格的事情。</span><br>
<span>   整个内容，从”夫复何心？“这样一句诛心的话自问，随后自答，虚构了一番毛文龙的野心。最后用类似于司马昭之心路人皆知的话结尾，”此其心，路人已知之。“</span><br>
<span>   哈哈哈，到最后指责了半天，也就是”心“。</span><br>
<span>   这是文人攻击最爱用的手段，从思想道德上攻击你。</span><br>
<span>    但，截止目前为止，根本没有任何实际发生的行动。</span><br>
<span>    这部分内容都是毛九华的脑补。</span><br>
<span>   试问，如果毛文龙第一次纵兵劫掠了登来，奏章会这样写？如果真有劫掠，那就根本不是什么”此其心，路人已知之“这种狗屁话了，而是直接针对劫掠事件的描写。</span><br>
<span>二、【又】字的理解误区</span><br>
<span>   又可不仅仅是现代汉语的”再次“的含义，在古文中，”又“字还担当着转折语气的作用。</span><br>
<span>   那在这里是什么意思？</span><br>
<span>    其实你整个多看几遍这个文章就能很确信，这里的”又“并不是再一次的意思。</span><br>
<span>    整段文章382字，咱们一句一句总结：</span><br>
<span>   第一段开头，其实就已经明确，也从侧面证明了没有劫掠。因为第一段的是，整个奏章的目的定调。</span><br>
<span>   就是等于提出来毛文龙有什么罪。</span><br>
<span>   这里写的是罪案之大确者，无如未有诏命，不奉调遣</span><br>
<span>emmm，我就好奇，没有调令擅离防区，和纵兵劫掠哪个罪过大一些？开头居然不直接点出纵兵劫掠的罪状来？</span><br>
<span>   第二段，第三段、第四段，也就是从”夫擅离汛地......“到”“一时各州县城门日闭，人心惶惶。”</span><br>
<span>   这三段，明确写明了第一次是台风刮来的，而且没有劫掠事件。第二次来了态度恶劣，但也没有出格的事情。</span><br>
<span>   然后，重点来了，第五段，就是“今兵卒登岸，，杀夺之寻端逐隙......”到“始饱欲而去。”</span><br>
<span>这段写了兵上岸后的情况，也是争议的地方了，我们来一句句细拆：</span><br>
<span>   “杀夺之寻端逐隙” 你该不是真的......因为有个“杀”字，就认为是杀人抢东西了吧？</span><br>
<span>   那我真的挺佩服的。所谓，“寻端逐隙”就是类似寻衅滋事一类的。这个也能理解，那个时候的兵跟土匪一样，不可能要求八大纪律一类的。</span><br>
<span>（然后这括号内的是我的推论，对后面的无影响，只是帮助你的理解，可以跳过。</span><br>
<span>那个时候的兵士不可能那么老实，可能会有发生一些八丘本性的事件，抢点老百姓的东西，但基本那个时代有当兵的路过都是会有这样的性质，老百姓都是防兵如防贼一样。</span><br>
<span>   然后，建议你不要猜测和推论。</span><br>
<span>毛九华是认字的，他认得劫掠俩字。如果真的有这样的事情，他不会用你举例的虚头巴脑模棱两可的话。）</span><br>
<span>   但这个部分是纵兵劫掠？</span><br>
<span>   不是。</span><br>
<span>   因为这句话后面就否定了，在最后一段话中也否定了。</span><br>
<span>   我们先看这句话中的否定。</span><br>
<span>不曰受我参貂若干，则曰受我商人领状若干，不发一文</span><br>
<span>我猜你没搞懂这句话意思。</span><br>
<span>   这里是，想用参貂等辽东的土产，或者是官府字据来收购商品。领状是当时的征用商人商品时候给的收据。怕你不清楚，我再啰嗦解释一下。明朝制度，害怕你将领直接用真金白银来买物资，所以有一个折中方案，就是你买物资的时候不是直接给钱，而是给【领状】，之后由政府别的部门来依据商人手上的【领状】支付真金白银。</span><br>
<span>   我的龟龟......</span><br>
<span>   不是说好的劫掠么？ </span><br>
<span>   怎么越看越像是毛文龙奏章所写的，没粮逼不得已来运粮的？</span><br>
<span>   写到这里了，还没有劫掠。</span><br>
<span>   至于，后面就更可笑了，连“厉目相视”这种都嫌弃人家态度不好瞪他了，这都能写出来！却没有一点干货的劫掠内容？</span><br>
<span>哎......</span><br>
<span>要看到这里，你还是按着你的理解，那我也没话说了，下面的其实写不写都行了，但我还是写完吧。</span><br>
<span>最后所谓证据的又放兵四掠</span><br>
<span>这里的又，是【表示意思更上一层】的意思。</span><br>
<span>再给你一个例句：“非徒无益，而又害之。”——《孟子》，这里“而又害之”可不是你理解的，再一次害之的一身。</span><br>
<span>   我们回到最后一句话，其实看看前面半句就知道了：</span><br>
<span>“以开巷攻祝阿以发迹”</span><br>
<span>这里，后面接的“又”，只能是《孟子》例句中的意思，【表示意思更上一层】。</span><br>
<span> 你要还不理解，在吧最后一句话完整多读几遍。</span><br>
<span>稍拂其意，即不谓文龙此时遂破历下，以开巷攻祝阿以发迹，又放兵四掠，啸聚芒砀，驰骤淄墨圮顾，登莱一带，首遭其屠戮矣！追论及此，文龙之心可诛，而肉足食乎？</span><br>
<span>整个句子，是不断的加深强调，开头一个轻飘飘的“稍拂其意”，然后直接就脑补开始“即不谓”，后面更是越来越夸张————</span><br>
<span>放兵（加重）——啸聚（加重）——驰骤（加重）——屠戮（龟龟，你直接说毛文龙要造反得了，屠戮登莱都来了！</span><br>
<span>要知道，毛九华本身和毛文龙敌对，而且这个时候已经死了，整个奏章的内容都是论述“毛文龙该死”的基调。</span><br>
<span>就在这样的【敌对+踩】的奏章中，毛文龙的罪责本应是放大的，但就这样，居然都没有直接明确的劫掠罪过？</span><br>
<span>整个382字，你就从一个曲解的【又】字，和过渡理解的一些形容词，就给毛定下了罪？</span><br>
<span>最后总结： </span><br>
<span>1、你拿与毛文龙敌对官员的④信息来推翻①②③，以及毛文龙的④，是非常不合理的事情。</span><br>
<span>2、在「1」本身就不合理的情况下，你的④的论点也是错误的。</span><br>
<span>3、民国发现的皇太极那的“毛文龙等处来信”内容不可信。（我也可以在证明，不过比较长，估计和今天的这个贴内容差不多，只能改日了）</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2019-8-2 13:21 编辑 </span><br>
<span>死神最美丽 发表于 2019-8-2 02:49</span><br>
<span>我错了。</span><br>
<span>我两个错误。</span><br>
<span>你啊，好歹说这些话时先了解一下当时的“无争议历史事件”到底是什么。</span><br>
<span>其初至登也曰飓风之飘没，迨风恬浪静日，涌潮空可以归兵，而舣舟海峤潜指登城，夫复何心？</span><br>
<span>这段你引用的内容，和：</span><br>
<span>更有異者文龍近以漂風為名突至登州夏家疃上岸續到多舡見在登萊沿海窺探不知意欲何為大將擅離信地律有明條雖地方嚴為之備然村野之民一時鳥驚獸駭莫知所向矣不報——《崇祯长编》</span><br>
<span>发生日期是崇祯元年八月。</span><br>
<span>这是第一次提兵登莱。</span><br>
<span>劫掠发生在崇祯二年春，第一次提兵登莱是崇祯元年八月，两者间隔了半年！到目前为止，本来没人说毛文龙第一次提兵登莱就劫掠了，你到底是在和空气斗智斗勇个什么？</span><br>
<span>实际上，把毛九华的奏折原文看一遍都不会冒出这种问题来。</span><br>
<span>然文龙之罪案尚不在焉，罪案之大确者，无如未有诏命，不奉调遣，凭空挂帆麾众，二次指登，此何为也？夫擅离汛地，法令所禁。称兵内向，臣子大戮，文龙何人，敢公犯之？其初至登也，曰飓风之飘没，迨风恬浪静日，涌潮空可以归兵，而舣舟海峤潜指登城，夫复何心？无乃指山川、观形式，将欲勒石太山、饮马淮泗乎？此其心，路人已知之。其再至登州，则尤可异焉。舳舻相望、精甲耀目，非王浚之平江南戈船下濑，岂吕蒙之袭荆州白衣摇橹。一时各州县城门日闭，人心惶惶。道臣王廷试婉言逊谢，今兵卒登岸，杀夺之寻端逐隙，不曰受我参貂若干，则曰受我商人领状若干，不发一文，复邀至庙岛，厉目相视，五部内不知所置。幸而小船遁归，直至臣乡抚按急为设处，始饱欲而去。稍拂其意，即不谓文龙此时遂破历下，以开巷攻祝阿以发迹，又放兵四掠，啸聚芒砀，驰骤淄墨圮顾，登莱一带，首遭其屠戮矣！追论及此，文龙之心可诛，而肉足食乎？</span><br>
<span>蓝字是说第一次，褐字是说第二次。</span><br>
<span>然后你的观点里好玩的东西就来了。你一边说“杀夺之寻端逐隙”不是杀人抢东西，一边又说“当时的情况士兵可能并不老实”等等，精分也不是你这么来的。还自以为是的冒出了个毛九华“虚头巴脑模棱两可”来，醒醒，毛九华说得一点都不虚头巴脑，是你自己在那里虚头巴脑！毛九华关于杀夺的这段话的意思是这样的：</span><br>
<span>“道臣王廷试试图婉言谢绝，结果毛文龙的士兵突然登岸，寻机杀人劫掠，然后狮子大开口说要不给我参貂，要不给我通商文书，我不给钱。然后邀到庙岛（长岛县），厉目相视，大家都不知道该怎么办。幸好有小船逃回来，我特事特办给了他想要的，他才满足离去。”</span><br>
<span>这段话还“虚头巴脑模棱两可”呢？说得都这么明白了，还虚头巴脑？部下军纪不好管不住一说更不成立。不要忘记了，毛文龙部队不是流寇，流寇管不住部下好说，毛文龙可完全不是这么一回事。毛文龙只要不让船靠岸，他的部下还能折越到岸上抢劫呢？</span><br>
<span>尤其可笑的是，你还扬言毛文龙只要文书不是劫掠，那么后面那句“不发一文”你看见了没有？你倒是知道通商状令本身可以用来交易，那么你知不知道这个文书本身在转让时是要给钱的，性质上属于手续费——没错明朝就有手续费的概念了。因为通商文书（插句话，也不一定是状令，还有几种也有类似的作用。就毛九华这里说的内容来看，很可能还真不是状令，而是贸易许可证。所以我姑且用“通商文书”一词以免歧义。当然这不是关键点，只是随口一提）不是无限发的，有份额，给你了我就没了。所以在进行转让的时候，接受的一方需要给对方手续费以补偿损失。早在戚继光在的时候，这种交易方式就已经很流行了。（当然，戚继光本人恐怕也从里面捞了不少好处，根据一些猜测通商文书的转让很可能是戚继光的赚钱手段之一）这就是你在这点上最大的问题，你以为这玩意是官府说给就给的，好像是无限的一样。实际上明末经济再混乱，也没混乱到发多少都不限制的程度。更何况要是真的是贸易许可，那可就更麻烦了。</span><br>
<span>你毛文龙问人家要通商文书，一分手续费都不给，白嫖人家的通商文书？这你还说不是抢劫？你自己要通商文书那你去申请敕书去啊 ，到登莱去白嫖人家的通商文书是什么操作？这不是打劫是什么？</span><br>
<span>更可笑的是你还冒出啥厉目相视只是态度不好出来。你看仔细了！他是把人叫到庙岛，然后瞪着人家！把人家叫到岛上这个背景你别忘记了，这已经是十足恐吓了！所以后面才有“幸而小船遁归”的话，不然你以为他们在哪里？</span><br>
<span>帮毛文龙洗地也不是这么洗的好不好！</span><br>
<span>说实话你这地洗得还不如杜车别呢，人杜车别知道这些话的意思，所以干脆直接说毛九华的话都不可信。然后还咬定那份毛部给皇太极的信也是假的也不可信。这才把事圆起来——虽然就像有人指出的，怎么一边是后金这边的资料，一边是明朝这边的资料。毛九华这奏疏甚至连毛文龙本人都没看到过，两边造假还能对应造到一起去是什么鬼？</span><br>
<span>最后，再告诉你一件事，毛文龙就算真要索响，也不是找登莱。什么意思？你自己去了解一下。</span><br>
</p><p><b>死神最美丽: </b><br>
<span> 本帖最后由 死神最美丽 于 2019-8-2 13:57 编辑 </span><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-2 10:24</span><br>
<span>你啊，好歹说这些话时先了解一下当时的“无争议历史事件”到底是什么。</span><br>
<span>给毛文龙洗地一条多少钱？</span><br>
<span>你给个门路我好赚点外快去，谢谢。</span><br>
<span>请讨论事情的时候，依据当时的实情，而不是你的内心要求。</span><br>
<span>像你的这</span><br>
<span>不要忘记了，毛文龙部队不是流寇，流寇管不住部下好说，毛文龙可完全不是这么一回事。</span><br>
<span>我的天......我不知道该说什么</span><br>
<span>明末军队军纪差是公认的。不如说，整个古代军队，军纪良好不扰民的，反而是极少数。</span><br>
<span>这不是给毛文龙洗地，这是实情。那个时候哪个地方对这些丘八有好感？</span><br>
<span>过兵都是如过贼一般。</span><br>
<span>你最多说毛文龙治军无方，但他那也就是那个时代的正常水平。</span><br>
<span>而且，注意，我说的是可能，可能因为军纪差发生了一些冲突，毛九华借此攻击。</span><br>
<span>你后面的有点强词夺理了。</span><br>
<span>根据④的原则，这个只是毛九华的一面之词。</span><br>
<span>你直接拿来当论据？</span><br>
<span>你随便找个路人，你问他“纵兵劫掠”的定义。</span><br>
<span>看看是不是现在毛文龙部队这样？</span><br>
<span>按毛文龙的说法，自己部下被断粮，可怜巴巴要饿死了，逼不得已来运粮。</span><br>
<span>事实上，毛九华这个奏章恰恰验证了毛文龙的无罪。</span><br>
<span>我不知道杜车别是谁，他的观点跟我没关系。</span><br>
<span>我的观点：</span><br>
<span>毛九华的奏章可不可信？</span><br>
<span>可信，但有度。不可信，也有度。这就是我上面分类的④相关人员历史文书。</span><br>
<span>个人立场的文书，你要非觉得就是具备极强的客观性，非要按二元法分出来个【可信or不可信】，我觉得才是荒谬的。 </span><br>
<span>尤其是，这个相关人员，还是原本敌对的关系。</span><br>
<span>但就这样一个敌对的人，人家对毛文龙的态度都比你要公正。</span><br>
<span>再次强调，这个奏章是：</span><br>
<span>【肯定毛文龙该死 + 描写毛文龙罪责 + 敌对关系 + 毫无报复后果（毛文龙已经死了，也没人给他出头，怎么骂都可以）】</span><br>
<span>在这种情况下，毛文龙的罪行无疑是加重的，这是肯定的。</span><br>
<span>但就在这样的前提下，居然都没有描写恶劣的劫掠？</span><br>
<span>在这样的前提下，都要写上拿东北的特产人参貂绒来换粮，拿领状买粮这段？</span><br>
<span>这要叫”劫掠“？</span><br>
<span>你随便，找个不关注这部分历史的路人问话。</span><br>
<span>你问他”一个总兵，纵兵劫掠登莱。“</span><br>
<span>你问他觉得他看到这个信息，理解的是什么。</span><br>
<span>你再问问，他从”纵兵劫掠“的理解，到我这段实际内容之间有多大的距离。</span><br>
<span>（你不要拿”不发一文“来说事，俩毛本事就是针对这个事情扯皮的。   你只偏听一个人的说法不好吧？</span><br>
<span>我再把领状解释下，A地方的商人，去B地方的防区交易出售商品。最后结果不是商人从B拿一堆白银回来，而是拿领状回来，在A地方把领状换成钱。这个过程本来就是”不发一文“   当时的情况是登莱不再派商队物资去了，毛文龙的观点是内陆官员恶意为难，所以被逼自己来取粮，这部分本身就是欠自己的粮，不存在抢的说法，只是最多态度可能不好，但是被逼无奈。←这是毛文龙的观点，我也没完全认同他。因为这也是④。但两个敌对人士的观点综合起来，就能看出明显没有劫掠的事情发生。）</span><br>
<span>官员登庙岛就更可笑了，你意思要毛文龙上岸？</span><br>
<span>那文官更加可以在奏章上做文章了。</span><br>
<span>在这样的前提下，威逼胁迫不直接写，反而要淡淡来一个”厉目相视“？</span><br>
<span>毛文龙已经被盖棺定罪！已经死了！还“恐吓”威胁过我，还一直过去和我不对付。</span><br>
<span>在这样的情况下，人家毛九华都的内心戏都没你的多。</span><br>
<span>连毛九华这个敌对，都没有直接说。</span><br>
<span>通篇下来，只是从文字表层意义上，毛文龙恶劣的部分，都是毛九华的内心戏，形容词性质的描写。</span><br>
<span>都是针对毛文龙”心“的攻击。</span><br>
<span>最大的罪状，是”擅离防区“</span><br>
<span>毛九华这个【肯定毛文龙该死 + 描写毛文龙罪责 + 敌对关系 + 毫无报复后果（毛文龙已经死了，也没人给他出头，怎么骂都可以）】的奏章，给毛文龙说的最大的罪状（针对登莱这部分）是”擅离防区“</span><br>
<span>这就是所谓”贼帅“的罪迹。</span><br>
<span>至于”劫掠“......</span><br>
<span>袁崇焕给定的十二条罪状没写。</span><br>
<span>甚至就连死后，敌对关系的官员也没写。</span><br>
<span>官方也没有正式通告记录。</span><br>
<span>然后我就不知道，怎么就出来个——</span><br>
<span>毛文龙纵兵劫掠登莱</span><br>
<span>这个结论了。</span><br>
<span>连当时毛文龙的敌人都没有说过，现在的人根据文书中的形容词措词描述，就给毛定了个罪。</span><br>
<span>我也不知道怎么得出的结论。</span><br>
<span>我真的不懂。</span><br>
<span>ps至于第一次登莱，是因为有人，持有”毛文龙两次劫掠登莱”的这个观点，所以我就解释了一番。</span><br>
<span>pss 你说的那处文书，属于可信度不高的④分类。 要写起来很长，参考的有毛文龙自己对朝廷的奏章，朝鲜文书记录，朝廷记录，袁崇焕与朝廷就毛文龙事件交流奏章。</span><br>
<span>psss不知道你说登莱和毛文龙有什么关系？之前物资补给都是走的登莱。毛文龙当然找登莱麻烦了啊，你意思要他开到天津口去找下岸找崇祯要钱么？</span><br>
</p><p><b>一心六文: </b><br>
<span>luciferzz 发表于 2019-7-30 16:15</span><br>
<span>这段满桂上殿哭诉的戏就是天涯版主杜车别编的，然后被写进窃明给袁崇焕定罪的铁证。</span><br>
<span>你到底看没看到，别人 ...</span><br>
<span>看过明季北略的，都知道这段，己巳之变，在与后金战争中满桂身中一箭，箭上有“袁”字样，后来崇祯将袁崇焕满桂召来质对，满桂示身上箭疮，袁崇焕无言以对。甚至把满桂之死也赖在了这箭伤上了——大清兵屡易，【桂箭创发】，坠马，殁于阵。——《明季北略》</span><br>
<span>桂前被流矢，视之，皆袁军矢也。崇焕按兵不动，物论籍籍。《崇祯实录》</span><br>
<span>清兵攻南城，崇焕复不战，独满桂以五千人与清一日二十战。清兵益盛，桂不支而走，经袁营，竟不出救。俄桂中流矢五，三中体，二中甲，拔视，乃袁兵字号。桂初疑清将反间，伪为袁号耳。及敌骑稍远，细审，果为袁兵所射，大惊，入奏。——《明季北略》</span><br>
<span>崇焕进阙不数武，一内监趋出曰，万岁爷在平台速入。崇焕趋进，见桂等在上所。惊沮，上问杀毛文龙，致敌兵犯阙，及射满桂三事。崇焕不能对。上命桂解衣验示，着锦衣拿掷殿下——《明季北略》</span><br>
</p><p><b>zewubbfa: </b><br>
<span>一心六文 发表于 2019-8-2 13:50</span><br>
<span>看过明季北略的，都知道这段，己巳之变，在与后金战争中满桂身中一箭，箭上有“袁”字样，后来崇祯将袁崇 ...</span><br>
<span>这不是抄《镇海春秋》的么</span><br>
</p><p><b>新的未读消息: </b><br>
<span>不知道你们在争论啥，钱谦益作为一个意见领袖搞个水太凉被嘲讽到现在，袁崇焕作为一个实权军区司令所作所为不是更过分？咋就突然不是草皮太干就是草皮太湿了呢？？</span><br>
<span>在我看来明末不管是皇帝还是众臣基本都是傻逼，就非要挑一个出来洗成英雄？？在明末这个局面窃据高位又无能之极就是犯罪，谁都跑不了。</span><br>
<span>真讲战略，辽东就是该放弃的，花那么多钱搞得中原到处都是民变还平个P的辽。崇祯作为皇帝没有担当，不敢讲战略收缩，袁崇焕作为臣子只知道附和傻逼皇帝的意思喊什么五年平辽，并且在具体操作里养出了一个巨大的吞金军阀，还给后金输送了不少的基础物资。</span><br>
<span>从现代人的角度来看，这些人不是都该直接去死？？咋就还搞成英雄了？？怎么，一堆狗屎里面有一坨不算太臭所以它就是金子了？？</span><br>
</p><p><b>zewubbfa: </b><br>
<span>新的未读消息 发表于 2019-8-2 14:03</span><br>
<span>不知道你们在争论啥，钱谦益作为一个意见领袖搞个水太凉被嘲讽到现在，袁崇焕作为一个实权军区司令所作所为 ...</span><br>
<span>拿不出任何史料就开始搅浑水了么？</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span> 本帖最后由 cube 于 2019-8-2 14:15 编辑 </span><br>
<span>一心六文 发表于 2019-8-2 13:50</span><br>
<span>看过明季北略的，都知道这段，己巳之变，在与后金战争中满桂身中一箭，箭上有“袁”字样，后来崇祯将袁崇 ...</span><br>
<span>明季北略这玩意...因为计六奇这人自己是个袁黑，所以他的书被很多骂袁崇焕的人引用，明季北略在袁崇焕相关的记载上他自己都是相互矛盾的。</span><br>
<span>且孤证不立，己巳之变里，各方军队是怎么排兵布阵的，明史、国榷以及当时的奏疏、朝廷公文都记的清清楚楚。袁崇焕的兵和满桂的兵相隔十几里地，他的箭是怎么从广渠门射到德胜门的。且不说史料记的清楚北京城下两次对后金作战胜利都是关宁军打的，就算是袁部输了，他们也应该往南溃退，吃饱了撑的往后金军所在的北边走？</span><br>
<span>再者，满桂也是依着北京城墙作战的，德胜门是北门，广渠门是东南门，就算袁部吃饱了撑的，从广渠门饶了大半个北京城“溃退”北门，迎面撞上的也是后金的军阵，这是多大仇还得打穿后金防线把箭射到满桂的背上。</span><br>
<span>至于崇祯实录，这是崇祯实录的原文，照抄的国榷</span><br>
</p><p><b>zewubbfa: </b><br>
<span>cube 发表于 2019-8-2 14:07</span><br>
<span>明季北略这玩意...因为计六奇这人自己是个袁黑，所以他的书被很多骂袁崇焕的人引用，明季北略在袁崇焕相 ...</span><br>
<span>明季北略那一段是抄得小说《镇海春秋》</span><br>
</p><p><b>新的未读消息: </b><br>
<span>zewubbfa 发表于 2019-8-2 14:06</span><br>
<span>拿不出任何史料就开始搅浑水了么？</span><br>
<span>？？你拿出的史料洗得了袁崇焕养了个军阀出来，还是洗得了袁崇焕卖粮食给蒙古人帮后金度过饥荒？？</span><br>
<span>废物就是废物，你拿再多史料出来袁崇焕就不是废物？你证明了崇祯是废物，就可以得出袁崇焕不是废物了？</span><br>
<span>我不想看什么毛文龙也通敌了，毛文龙也没什么吊用的史料。我就想看袁崇焕真的把辽平了，袁崇焕真的能像岳飞一样打得后金节节败退的史料。</span><br>
<span>你给我拿点出来？？我是2019年的中国人，不是明朝人，也不是清朝人。我只看结果，不看你有什么难处。做不到就别去争那个位置。</span><br>
</p><p><b>死神最美丽: </b><br>
<span>新的未读消息 发表于 2019-8-2 14:03</span><br>
<span>不知道你们在争论啥，钱谦益作为一个意见领袖搞个水太凉被嘲讽到现在，袁崇焕作为一个实权军区司令所作所为 ...</span><br>
<span>我争的是个公正。</span><br>
<span>当时毛文龙的敌人，都没有给毛按上的罪状，历经几百年，经过网络历史学家的演绎，反而给他扣上了。</span><br>
<span>而且现在明显是对资料的误读存在，这个是也历史讨论的一个重要环节。</span><br>
</p><p><b>亚瑟·摩根: </b><br>
<span>不知道为什么第一眼看成了袁世凯</span><br>
</p><p><b>天涯三尺: </b><br>
<span>就算不是袁黑，为什么要当袁吹？菜是原罪黑不到点子上也不该粉啊</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>GuDaZi: </b><br>
<span>死神最美丽 发表于 2019-8-2 14:12</span><br>
<span>我争的是个公正。</span><br>
<span>当时毛文龙的敌人，都没有给毛按上的罪状，历经几百年，经过网络历史学家的演绎，反而 ...</span><br>
<span>一堆人还给袁崇焕上莫须有的罪名，怎么没见你要公正</span><br>
</p><p><b>zewubbfa: </b><br>
<span>新的未读消息 发表于 2019-8-2 14:10</span><br>
<span>？？你拿出的史料洗得了袁崇焕养了个军阀出来，还是洗得了袁崇焕卖粮食给蒙古人帮后金度过饥荒？？</span><br>
<span>废物 ...</span><br>
<span>看，露馅了吧。</span><br>
<span>粮食卖给谁了前头说的够清楚了，指着网文打滚就打滚，装什么理客中。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2019-8-2 14:22 编辑 </span><br>
<span>死神最美丽 发表于 2019-8-2 13:23</span><br>
<span>给毛文龙洗地一条多少钱？</span><br>
<span>你给个门路我好赚点外快去，谢谢。</span><br>
<span>还真有钱拿，杜车别就曾经赚过这钱，我个人觉得你是不应该不知道这件事的，因为你们两个几乎是同一个路数。</span><br>
<span>接下来我一点一点告诉你你忽略了什么东西。</span><br>
<span>1.你还没看懂为什么我说毛文龙的情况不一样？</span><br>
<span>很简单，因为毛文龙是从海上来的！这差别你不明白吗？陆上的将领管不住部下，部下私自跑去抢劫杀人很正常。但海上就完全不是这么一回事了，毛文龙只要不让船靠岸，指派信使过去，他的部下根本没办法上岸！没办法上岸，劫掠个毛线？</span><br>
<span>看懂了吗？除非毛部抢船独走，否则断不可能出现这种情况。毛部有抢船逃走的逃兵吗？当然有。但崇祯二年春的这次里，没有。无论是毛文龙还是毛文龙的部下都不曾提及这次事件中有逃兵抢船私自登岸这种事。</span><br>
<span>2，你这个12345的，基本是胡说八道。你这个排序本身，就毫无半点历史常识。</span><br>
<span>请记住一件事，亲历者本人的第一手目击记录在所有史料证据中，除去实物考证（文物之类）外，排名第二。高于你所谓的“官方性质的通告”，高于“后一朝代所修的本朝史书”，高于“无争议的史实事件”，全部都高于。请记住，你口中“无争议的史实事件”因“亲历者的第一手目击记录”而被迫更改的例子非常多，但从未发生过“亲历者的第一手目击记录”被“无争议的史实事件”修改的例子。“亲历者的第一手目击记录”当然未必客观，也出现过不正确被修改的事。但要否认它，需要的是同等级别乃至更高的级别的证据。换句话说，“其它亲历者的第一手目击记录”，或者“实物证据”之类。</span><br>
<span>更何况，在这件事中，你莫名其妙地就认为在正式的官方文书公告中，没有关于毛纵兵劫掠的内容。这简直就是搞笑了，也就是说你眼里只要官方文书没有，就不存在了。问题是你显然不知道，“近复提兵进登索饷要挟跋扈叵测且通夷有迹犄角无资掣肘兼碍”（崇祯圣旨）这句话里，“提兵进登索饷要挟”本身就是一个更大的罪名了。反而有没有劫掠这一点，在明末那段时期压根不是啥大事。既然提了前者，自然也就不需要在官方文书里再提一次后者了。因为在当年前者比后者要严重得多啊。</span><br>
<span>顺便，你知道官方文书是怎么评价毛文龙的吗？“通敌有迹”这四个字，袁崇焕和那些大臣可没往毛头上扣过，这四个字出自崇祯自己的最官方的文书。按你这排序，毛文龙这通敌的帽子怕是这辈子摘不掉了。</span><br>
<span>再顺便告诉你，崇祯倒是很清楚毛文龙提兵进登是以索饷为要挟，可你却还没看明白呢。我再提醒你一遍，登莱是要不到饷的！它不管毛文龙的军饷！以前好歹登莱还是东江的领饷通道（注：也只是通道，它自己没饷），崇祯元年后连通道都不是了！所以别再扯啥提兵登莱是要饷了，连方向都不对要个毛线的饷啊？</span><br>
</p><p><b>新的未读消息: </b><br>
<span>zewubbfa 发表于 2019-8-2 14:18</span><br>
<span>看，露馅了吧。</span><br>
<span>粮食卖给谁了前头说的够清楚了，指着网文打滚就打滚，装什么理客中。 ...</span><br>
<span>把废物点心洗成英雄可不容易啊，建议加油洗。</span><br>
<span>我再说一次，在一个国家危急时刻让一个废物窃据高位，那么不管是让废物上位的人还是废物自己，就都是渣滓，你怎么洗都没用。</span><br>
<span>钱谦益作为一个意见领袖仅仅只是怕死没跳水自尽都被人黑到现在，你袁崇焕作为一个废物做的更差，还想当英雄？？活在梦里吧。</span><br>
</p><p><b>GuDaZi: </b><br>
<span>新的未读消息 发表于 2019-8-2 14:22</span><br>
<span>把废物点心洗成英雄可不容易啊，建议加油洗。</span><br>
<span>我再说一次，在一个国家危急时刻让一个废物窃据高位，那么 ...</span><br>
<span>那你更应该骂崇祯</span><br>
</p><p><b>死神最美丽: </b><br>
<span>GuDaZi 发表于 2019-8-2 14:18</span><br>
<span>一堆人还给袁崇焕上莫须有的罪名，怎么没见你要公正</span><br>
<span>看看，看看！</span><br>
<span>又来了。</span><br>
<span>前面那人就说我给毛文龙洗地。</span><br>
<span>你又来扯到袁。</span><br>
<span>我反驳【毛文龙曾经纵兵劫掠登莱】这个错误观点，就成了我一定是黑袁的了？</span><br>
<span>我就一个人，我不会影分身，我没法同时跟一堆人聊。</span><br>
</p><p><b>新的未读消息: </b><br>
<span> 本帖最后由 新的未读消息 于 2019-8-2 14:34 编辑 </span><br>
<span>GuDaZi 发表于 2019-8-2 14:29</span><br>
<span>那你更应该骂崇祯</span><br>
<span>崇祯是废物，袁崇焕也是，没毛病。</span><br>
<span>明末包括史可法在内那帮人有几个不是废物了？？</span><br>
<span>我赞同袁崇焕不是汉奸，但是你说他是英雄？那英雄也太廉价了。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2019-8-2 14:52 编辑 </span><br>
<span>死神最美丽 发表于 2019-8-2 14:12</span><br>
<span>我争的是个公正。</span><br>
<span>当时毛文龙的敌人，都没有给毛按上的罪状，历经几百年，经过网络历史学家的演绎，反而 ...</span><br>
<span>拜托，“提兵进登索饷要挟跋扈叵测且通夷有迹”远比啥有没有劫掠大得多。说句难听的，在明末劫掠还真不是啥大事，前至满桂后至左良玉都干过，基本上属于连提都懒得提的一类。</span><br>
<span>况且这条罪名来自于双方阵营，就算要说造假，两边还能造到一块去也是酷炫。我之前就说了，毛九华这奏疏，连毛文龙本人都没看到过。皇太极还能预先凭空创造出一个毛文龙的部下，弄出和毛九华奏折内容刚好一模一样的信件出来？对了，顺便告诉你一件事。毛文龙和皇太极的书信，你咬定说民国人认为不可信。我这里要更正你一下，民国人认为其中的两封，分别是第十二册第五封和第十二册第三份存疑。其它五封，都有汉文的原件存档。这五封中第一封有捉刀的嫌疑，第二封有归档错误的嫌疑，剩下三封则无任何异议。</span><br>
<span>民国时如果还能说说不太清楚，那么现在还这么说就太扯了。要知道，毛文龙是有字迹留下的。到目前为止，藏在台湾故宫的明清档案又大陆和台湾双方共同鉴定过好几次了，如果发现有问题，早就被鉴定出来了。</span><br>
</p><p><b>GuDaZi: </b><br>
<span>死神最美丽 发表于 2019-8-2 14:30</span><br>
<span>看看，看看！</span><br>
<span>又来了。</span><br>
<span>前面那人就说我给毛文龙洗地。</span><br>
<span>可他确实劫掠了，你老又不信，那只能认为你是袁黑了，和公正没什么关系，别往自己身上扯大旗</span><br>
</p><p><b>青冥: </b><br>
<span>新的未读消息 发表于 2019-8-2 14:10</span><br>
<span>？？你拿出的史料洗得了袁崇焕养了个军阀出来，还是洗得了袁崇焕卖粮食给蒙古人帮后金度过饥荒？？</span><br>
<span>废物 ...</span><br>
<span>我就特别好奇，你拒绝任何史料，那你是怎么知道“袁崇焕养了个军阀出来”还有“袁崇焕卖粮食给蒙古人帮后金度过饥荒”的？昨天晚上毛文龙托梦告诉你的？</span><br>
</p><p><b>死神最美丽: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-2 14:20</span><br>
<span>还真有钱拿，杜车别就曾经赚过这钱，我个人觉得你是不应该不知道这件事的，因为你们两个几乎是同一个路数 ...</span><br>
<span>首先，你这有点low，讨论到这我真的有点点小不爽了。</span><br>
<span>知道就是知道，不知道就是不知道。</span><br>
<span>我研究历史就是研究一是一，二是二的原则问题。</span><br>
<span>我开始为什么抓着你辩论，就是因为你违背了这点实事求是的原则。</span><br>
<span>   毛文龙没有劫掠就是没有劫掠，没有的事情非要说是有。</span><br>
<span>   哪怕退一万步，毛文龙万一真是汉奸，最后就是要偷袭后金，他有没有劫掠登莱这个事情是既定的。</span><br>
<span>   你现在更像是，先认定毛文龙不是好人，然后去【找】历史证据。你对历史材料有着陷入为主的筛选和理解，你是先认定毛有问题，然后你看的这么多内容，就从中挑出能”证明“你的猜想的。</span><br>
<span>你说的这个杜车别，又跟这一样，看的出是你惯性的思维模式。 只不过这次是把目标从毛文龙变成了我。</span><br>
<span>我特么知道就是知道，不知道就是不知道。我特么为啥非要知道这个什么姓杜的？？？</span><br>
<span>你之前就扯我是洗地，现在又拿杜来暗示我拿钱洗地。这已经脱离了历史讨论，转而人身攻击。</span><br>
<span>最后，我再解释一下。</span><br>
<span>为什么我把亲历的排在了靠后面，就是因为立场的原因。</span><br>
<span>人立场肯定是不具备客观性。个人文书都是需要经过对证来参考。</span><br>
<span>但这个 ＞ 并不是绝对的，这个分的不是那么死。 也不是说 ＞ 后面的就一定不能推翻前面的。</span><br>
<span>我这个 ①＞②＞③ 只是大体的一个类比，并不绝对。</span><br>
<span>像这个文书中，明明是敌对的关系，你非要把敌对关系的人的文书，当做依据，然后死扣字样。用形容词来当行动描述。拿来当史实。</span><br>
<span>更况且，就是敌对的，就是我说的，毛文龙的敌人都没有给他扣上纵兵劫掠的罪名。</span><br>
<span>你拿”大罪盖了，小罪就不说了“这个意思，</span><br>
<span>那我想请教下：</span><br>
<span>擅离防区 和 纵兵劫掠</span><br>
<span>哪个罪名更大？</span><br>
<span>整个奏章，点出最重的罪状是......擅离防区。</span><br>
<span>这已经能说明问题。</span><br>
<span>至于你说的</span><br>
<span>“提兵进登索饷要挟”本身就是一个更大的罪名了。反而有没有劫掠这一点，在明末那段时期压根不是啥大事。</span><br>
<span>这就是我最开始辩论的关键点，一就是一，二就是二，咱能实事求是一点么？</span><br>
<span>”提兵进登“ 本身是描述毛文龙来登莱，这里包含的罪名就是奏章所说的最重的那个罪名【擅离防区】</span><br>
<span>“索饷要挟”就是那个所谓“历目相视”？简单说就是威胁么</span><br>
<span>这整个还就是奏章上所写的毛文龙来登莱的事件，只不过浓缩成一句话了。</span><br>
<span>这里哪有劫掠的事情？</span><br>
<span>你在这里又犯了2个错误</span><br>
<span>1、纵兵劫掠，真的像你说的罪过轻？</span><br>
<span>2、即便「1」成立，（注意我说的是即便，不是我认为真的成立）</span><br>
<span>   那怎么就能通过这个得出，毛文龙进行了劫掠？</span><br>
<span>   至多，你只能说明，这里没有描写记录。</span><br>
<span>看到这里，你还没发现你的误区，咱们就不用讨论了。</span><br>
<span>首先，你认为纵兵劫掠是小事，所以没记录就站不住脚。</span><br>
<span>其次，明明没记录的事情，按着正常的历史分析，这段是跳过的，但你就能脑补出来，因为不重要所以没记录。所以没记录，不是没有发生，单单而是没有记录。</span><br>
<span>你这里，就已经是，先入为主的，给毛文龙定下了【纵兵劫掠】的罪状。</span><br>
<span>再说袁崇焕给定的十二罪状。</span><br>
<span>里面很薄弱的罪名有：</span><br>
<span>强抢民女、训练部下不好、谎报战功、给魏宗贤修祠。</span><br>
<span>关于登莱这段，是”尔奏有牧马登州取南京如反掌语“ 这是嘴炮获罪。</span><br>
<span>类似的抢劫事件，只有”剽掠商船，自为盗贼”</span><br>
<span>没有劫掠登莱。</span><br>
<span>十二条罪状，有的满朝文武一多半都涉及过比如“魏宗贤修祠”</span><br>
<span>还有强强名女，训练部下不军纪不严等等</span><br>
<span>偏偏没有“纵兵劫掠”</span><br>
<span>连“剽掠商船”都有，就是没有“纵兵劫掠登莱”</span><br>
<span>请问，究竟是纵兵劫掠登莱这个事情过于小了还是怎么？</span><br>
<span>怎么大家谁都没看上呀？</span><br>
<span>毛九华觉得擅离职守比总兵劫掠罪大</span><br>
<span>袁崇焕凑数凑了12条，都没把这个罪名给按上？</span><br>
<span>登莱和毛文龙，我已经解释过了。</span><br>
<span>但我想你不知道官场的踢皮球手段吧？</span><br>
<span>你觉得毛文龙要当孙子求爷爷告奶奶的去找人？</span><br>
<span>是的，当时的文官也是这样想的。</span><br>
<span>但毛文龙没伺候这帮大爷。</span><br>
<span>他才不管上面什么安排，他要的就是粮饷。</span><br>
<span>他这里就是土匪做派了。</span><br>
<span>事实上，证明这样对付那些软蛋文官更有效果。</span><br>
<span>不过，当然也拦不住文官事后骂他了。</span><br>
<span>但就这样被强硬手段对付过的文官，人家都没有给毛文龙扣上莫须有的罪名。</span><br>
<span>我就想请教，你究竟跟毛文龙有什么仇？非要给他按上这个不存在的罪？</span><br>
<span>ps 关于所谓”毛文龙通敌“的内容，这个也是不存在的。</span><br>
<span>    这部分和朝鲜、皇太极书信内容是在一起的。之后我论证这个。</span><br>
</p><p><b>fishx8: </b><br>
<span> 本帖最后由 fishx8 于 2019-8-2 15:43 编辑 </span><br>
<span>死神最美丽 发表于 2019-8-2 02:49</span><br>
<span>我错了。</span><br>
<span>我两个错误。</span><br>
<span>我只想吐槽“你認為的"非常可笑，和正常歷史研究討論完全相反</span><br>
<span>先引一下你的說法</span><br>
<span>“我认为的历史材料根据可信度有几个梯度： ①无争议的史实事件＞②官方性质的通告＞③后一朝代所修的本朝史书＞④历史当事人的文书＞⑤非历史当事人的文书“</span><br>
<span>第一，1，3都是理論上用2，4，5研究出来的東西寫的，而且很可能在245的基本上加入了利益和個人情感情，甚至6個人創作，可信度怎可能站245前面?</span><br>
<span>而且你的1的無爭議是你自己認為的無爭議吧，明明有人反對你的1那可能是無爭議</span><br>
<span>第二，4並沒有一定在5前面，不然自傳就一定比書信可信了，事實上基本上部下/親近的人的書信肯定比本人自傳可信</span><br>
<span>第三...3這種滿充利益沖突下寫的二，三手資料這你都覺得比第一手資料高，真的沒話可說</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>死神最美丽 发表于 2019-8-2 15:17</span><br>
<span>首先，你这有点low，讨论到这我真的有点点小不爽了。</span><br>
<span>知道就是知道，不知道就是不知道。</span><br>
<span>你啊，考据不严不说，耐心还不好。这个毛病也和杜车别如出一辙。你看待历史从来就没有一个“一是一二是二”的态度，反而是“我认为是一，那么二也是一”。我之所以在这里和你唠嗑那么久，就是因为你先定义毛文龙一定没有劫掠，然后再去扣字眼试图证明劫掠哪里哪里不成立。说实话，你这个毛病在讨论历史的时候是大忌。</span><br>
<span>不要忘记了，毛文龙劫掠登莱一事本身不是孤证。你无论怎么反复强调“毛文龙没有劫掠就是没有劫掠”，先把这四个标红的字给看懂了。而且，记载这件事的双方没有条件互相沟通，在你热衷于纠结毛文龙在登莱干了什么的时候，别忘记把这八个蓝字看懂了。最后，记载这件事的双方在立场上没有任何相同之处。在你反复强调立场的事情，别忘记把褐字重复一遍。</span><br>
<span>不是孤证，双方都是亲历者，没有条件相互沟通，两边立场还各不相同。在满足这四个条件的情况下，在两份不同的记载中提到了同一件事的同一结论，这个证据强度其实是相当强的。</span><br>
<span>可就是这么有强度的史料证据，在你的眼里直接一句“他们不可信”给轻飘飘地带过去了。然后你还在那里闭着眼睛硬是要“我看不见我看不见！这些都是假的！官方记录就是没有就是没有”的撒娇，你告诉我你这是讨论历史的正确态度？还大言不惭地宣称：“我研究历史就是研究一是一，二是二的原则问题。”？你根本连最基本的态度都没有，还在这里扯的什么玩意？</span><br>
<span>OK，就算顺着你的撒娇来说，毛九华自然和毛文龙是敌对关系（废话！被人找上门怼不是敌对关系才怪了！），那么江东降将怎么也记载了这件事？然后你是不是又要说这信不可信是皇太极伪造了的？可还是那句话，毛九华这奏疏连毛文龙都没看到过，皇太极怎么就能整出个东江降将恰好编出了与毛九华奏疏相同的记载呢？这不是开玩笑嘛？</span><br>
<span>对自己不利就声言伪造，这更不是啥谈论问题的好态度了。</span><br>
<span>再说一遍，不是没有记录，而是你为了先射箭再画靶子，故意无视的已有的记录！</span><br>
<span>最后我要给你解释一下袁崇焕的列的十二罪状的问题，为什么袁崇焕没有把提兵登莱等内容写进去？</span><br>
<span>很简单，因为这十二条罪状几乎全部都不是袁崇焕写的！</span><br>
<span>没想到吧？</span><br>
<span>实际上，袁崇焕列举的毛文龙的罪状，基本都是照抄的杨国栋等人对毛文龙的弹劾。而这些弹劾的时间，都发生在崇祯二年春毛文龙第二次提兵登莱之前！所以，自然不会有提兵登莱的那些事了。</span><br>
<span>还有，关于通商文件的问题我再给你解释一句，你这里犯了很严重的错误。先不论这里的商人领状到底是“状令”还是“通商许可”，就算是前者，是简单地把“领状”当成的支票处理了。实际上根本不是这么一回事！我再和你说一遍状令是取钱的凭据，但是数量是规定的！不是想写就写的。登莱本地开出状令，是要扣除所在地自身的配额的！毛文龙拿着登莱的商人状令，可以直接去商人那里拿东西，然后给商人登莱的状令作为钱。那么，商人最后从哪里领钱？从登莱！</span><br>
<span>看明白了吗？给了毛文龙“领状”，毛文龙用状令从商人那里买东西，商人最后是找登莱要钱的！而这个份额，是有规定的！给了毛文龙，登莱自己就少了。所以明朝的规矩是，状令的转让是要出手续费的，实际上某种程度上就等于转嫁了而一次买卖！</span><br>
<span>你要说毛文龙是跑登莱索粮的，我还是那句话，知道崇祯年间东江的粮是谁发的从哪里发的吗？登莱本来就没有毛文龙的那份粮饷，他去登莱走这一遭，拿的自然是登莱的份额。那么，这不是抢劫又是什么？</span><br>
<span>PS：毛文龙通敌一说，来自己你眼中可信度贼高的官方文本——崇祯的圣旨。其他人包括袁崇焕，都没说毛文龙通敌过。这条罪名就是崇祯自己扣在毛文龙头上的。</span><br>
</p><p><b>fishx8: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-2 15:56</span><br>
<span>你啊，考据不严不说，耐心还不好。这个毛病也和杜车别如出一辙。你看待历史从来就没有一个“一是一二是二 ...</span><br>
<span>按他的史學認識，可能不知道不是孤證是什麽意思和重要性...</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>cube 发表于 2019-8-2 14:07</span><br>
<span>明季北略这玩意...因为计六奇这人自己是个袁黑，所以他的书被很多骂袁崇焕的人引用，明季北略在袁崇焕相关 ...</span><br>
<span>你不信汉人用献血保存下来的史料却是信满人搞文字狱篡改出来的“史料”（袁崇焕吧袁黑语），你就别装了，你不是满遗谁是满遗！</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>zewubbfa 发表于 2019-8-2 14:06</span><br>
<span>拿不出任何史料就开始搅浑水了么？</span><br>
<span>实际上这不就是典型的一知半解后背这些网络史学引导后的态度么</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>fishx8 发表于 2019-8-2 15:58</span><br>
<span>按他的史學認識，可能不知道不是孤證是什麽意思和重要性...</span><br>
<span>我最不明白的，就是他居然认为官方公文的可信度大于亲历者的第一手资料。理由是“亲历人有立场是敌对关系”。</span><br>
<span>问题是就算是亲历人有立场，要反驳也应该找别的亲历人。比如用中途岛约克城号上的飞行员目击记录反驳日方命运的5分钟。</span><br>
<span>这找个官方压根没有在意这一点的公文说“公文里没有写，所以就是没有”又是个什么奇葩的路数？</span><br>
<span>况且这件事上明明有两份亲历人第一手资料可以相互作证，这两份资料还分别来自不同立场。然后他非要一口咬定一个是假的，一个是敌对关系，所以都不可信。</span><br>
<span>这在研究历史的爱好者看来，简直匪夷所思。</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-8-2 16:06</span><br>
<span>我最不明白的，就是他居然认为官方公文的可信度大于亲历者的第一手资料。理由是“亲历人有立场是敌对关系 ...</span><br>
<span>你也不想想很多人一句明史是清修的就能把明朝漂白了。</span><br>
</p><p><b>火星飞船: </b><br>
<span>满桂被溃兵射中五箭那段估计是个军盲编的。</span><br>
</p><p><b>luciferzz: </b><br>
<span>一心六文 发表于 2019-08-02 13:50:03</span><br>
<span>看过明季北略的，都知道这段，己巳之变，在与后金战争中满桂身中一箭，箭上有“袁”字样，后来崇祯将袁崇 ...杜车别完全凭空编造的是满桂说毛文龙的那句鬼话。又编造的所谓史料出处。看过窃明的都知道我指的哪一句。所谓的窃明句句有出处，就是个这么个东西。没有杜车别这句所谓史料，你上面的和窃明有何区别？</span><br>
<span>一 一!!!</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>死神最美丽: </b><br>
<span>fishx8 发表于 2019-8-2 15:37</span><br>
<span>我只想吐槽“你認為的"非常可笑，和正常歷史研究討論完全相反</span><br>
<span>先引一下你的說法</span><br>
<span>“我认为的历史材料根据可 ...</span><br>
<span>④当事人，我意思是，和历史事件相关的人员，不是说就主角和反派。</span><br>
<span>⑤这个，其实我意思是那种没关联的人写的野史。这种其实多是道听途传的小道消息，民间消息。比如《明季北略》，这种写的再详细，也就只能随便看看，拿来当证据，实在是不够格。（越详细，越像是小说，尤其那种把当事人心理活动都描写出来的野史。）</span><br>
<span>①③是公认无争议的内容。</span><br>
<span>之所以说排在④⑤前面，有两个原因：</span><br>
<span>一，公论性</span><br>
<span>    就是这个结果不是，你几个个人来作用的。即便是，那也是这几个人根据当时的最高决策的态度、判定来做的。这个肯定比要比相关人员的态度要更准。</span><br>
<span>    简单说，就是内容肯定是有立场和倾向存在的，但①③就是更多人的立场和倾向，即小数服从多数。</span><br>
<span>所以，这个一般情况下，肯定是＞后面的。</span><br>
<span>但，就跟哥白尼一样，有时候真理掌握在少数人手上。这个情况也是存在的。</span><br>
<span>所以在有确切证据链的情况下， ＞ 号后面的也可以推翻前面的。</span><br>
<span>但这样的情况，肯定不是常态。</span><br>
<span>二、文书性质</span><br>
<span>   牵扯到立场的，肯定不能听片面之词。</span><br>
<span>   两方人士，肯定说的都是对自己有利的。</span><br>
<span>   像毛文龙，他说的也属于④，他更是当事人。</span><br>
<span>   你为什么不信他？</span><br>
<span>   然后这里牵扯到一个，④在一定程度上，不看数量，只看阵营。</span><br>
<span>比如毛文龙和自己部下为自己辩解的有10封。</span><br>
<span>敌对文官弹劾他们的有100封。</span><br>
<span>你不能说100＞10 ，所以文官就是真理，这里就牵扯到可信度的问题了。 在当时，就是两派在吵架，等过了几百年，把文书挖出来，你只看一派的说辞，那个味道就变了。</span><br>
<span>这也是为什么我把④⑤列到了后面，因为一般历史讨论中，出现的争议，就是来自如此。</span><br>
<span>如果只是按立场去看④⑤那就没有休止了。</span><br>
<span>就好比咱们单就毛九华的一个奏章都能分成两种理解。</span><br>
<span>④⑤说可行度低，就在于此，讨论双方没法达成共识。</span><br>
<span>这里就只能用到①②③</span><br>
<span>注意，再次声明①②③④⑤都是互相对照的。</span><br>
<span>你可以反对我对①②③④⑤的排序，这个你有不同理解我没意见。</span><br>
<span>但你，不应该认为，单纯用其中一条，就能推翻其他条。</span><br>
<span>这个你认么？</span><br>
<span>袁崇焕给毛的十二罪状，严格来算就是①②④ </span><br>
<span>我不知道毛的罪状他是贴公告还是怎么的，反正罪名这个内容是确定无疑的。</span><br>
<span>这里的①：袁崇焕给毛定的十二条罪状</span><br>
<span>   （这个是无争议的史实。）</span><br>
<span>         ②袁杀毛之后的相关文书</span><br>
<span>         ④毛死后，敌对的毛九华的文书</span><br>
<span>抛开成见，忘记【毛文龙纵兵劫掠】这句话。</span><br>
<span>你只看上面的①②④，你是无论如何也无法得出【毛文龙纵兵劫掠】的结论。</span><br>
<span>为了照顾你，就即便按你的理解，④是有疑问的，那也没法用一个④来推翻前面的①②。 </span><br>
<span>   更别说，④本身就有与之对应的相反声音的④</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1848923[300-350]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>有把袁崇焕当英雄来写的网文小说吗？[250-300]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1848923-1-1.html</link>
      <description>有把袁崇焕当英雄来写的网文小说吗？&#13;
 本帖最后由 红月当空 于 2019-7-24 22:14 编辑 

自打《窃明》以后，袁崇焕快变成秦桧一样的人了（逛百度袁崇焕吧看到袁黑提议要像秦桧跪在岳飞面前一样在毛大帅面前塑袁崇焕的跪像），但袁崇焕顶多算个争议人物，而且主流史学家对他的评价是绝对正面的，现在东莞的袁崇焕像也没有被砸不是吗（我问过袁黑们为什么会这样，他们说学术界已经被满遗控制了，说真话的学者是要丢饭碗的），被黑成这样不正常吧，网文的各种观点都很多，按理说有黑的就该有捧的，难道袁黑的行动力远强与袁粉？有的话推荐几本看看
&#13;
注意是网文哦，所以别说《碧血剑》和《袁崇焕评传》</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>平常条理: </b><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-7-30 12:23</span><br>
<span>毛文龙这个，你不会动态得来看待发展变化。</span><br>
<span>如果说毛文龙有功，那是在天启年间或许还差不多。到崇祯元年以 ...</span><br>
<span>谢谢你的资料，不过毛文龙既未谋反，功过其实与袁崇焕擅杀大臣是否妥当无关。</span><br>
<span>即使是桀骜不驯的臣子，袁将其先斩后奏也不明智。除非他首先得到崇祯许可去杀毛文龙，否则既无首肯只是事后报备，违制。明朝法律规定毛文龙这种级别的官员即便有重罪也不能缉拿，必须请旨之后再根据皇帝的旨意行事，所以袁崇焕没有请旨而私斩毛文龙问题很大。这和毛文龙本人做了好事还是坏事无关，违反了程序，就会受到皇帝忌惮。</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span> 本帖最后由 放眼大世界 于 2019-7-30 13:03 编辑 </span><br>
<span>zewubbfa 发表于 2019-7-30 12:48</span><br>
<span>不混贴吧，不过你说的这几个里败兵这复读机是老熟人了。这货确实比《大爆炸》（窃明第一版，你们看到的是 ...</span><br>
<span>说句实话，败兵在袁黑里算是比较“有理有据”的了，其他的几个完全就是文革小将的作风，只会“扣帽子、打棍子”比如那个ID叫魁元殿英的，是以前百度孙殿英吧的吧主，他最崇拜的就是军阀孙殿英了，就因为他刨了清东陵，还真是“与满清不共戴天”啊</span><br>
</p><p><b>绯夜殃雨: </b><br>
<span>感觉最大的矛盾点就是袁黑认为袁是整个东北防务的负责人，所以东北所有问题他都要负责。而实际上袁并没有那么大的权力。</span><br>
</p><p><b>平常条理: </b><br>
<span>cube 发表于 2019-7-30 12:23</span><br>
<span>感情上面说了那么多你都没看。</span><br>
<span>袁崇焕一从来没有当过什么“北面防线总指挥”，二他对蓟州的防务也没有调 ...</span><br>
<span>他是蓟辽督师，就算有蓟辽总督刘策分管关内防务，对整个蓟辽地区的防务都负有责任吧？</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>平常条理 发表于 2019-7-30 12:58</span><br>
<span>谢谢你的资料，不过毛文龙既未谋反，功过其实与袁崇焕擅杀大臣是否妥当无关。</span><br>
<span>即使是桀骜不驯的臣子，袁 ...</span><br>
<span>卿能声罪正法一切布置遵照敕谕行事事关封疆安危阃外原不中制不必引罪不好意思，崇祯确实给了敕谕的。注意敕谕颁布是在崇祯元年7月，杀毛文龙是在崇祯二年6月。</span><br>
<span>另外用尚方剑杀总兵这事，崇祯朝还发生过一次。崇祯16年孙传庭砍了贺人龙。</span><br>
</p><p><b>hgfdsa: </b><br>
<span>平常条理 发表于 2019-7-30 12:58</span><br>
<span>谢谢你的资料，不过毛文龙既未谋反，功过其实与袁崇焕擅杀大臣是否妥当无关。</span><br>
<span>即使是桀骜不驯的臣子，袁 ...</span><br>
<span>评价袁崇焕其实很简单，袁崇焕上台后，辽东的局势是变好还是变差？袁崇焕死后，辽东的局势是变好还是变差？</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span>平常条理 发表于 2019-7-30 13:07</span><br>
<span>他是蓟辽督师，就算有蓟辽总督刘策分管关内防务，对整个蓟辽地区的防务都负有责任吧？ ...</span><br>
<span>连调兵遣将的职能都不给人，还要人负责，这不是欺负老实人吗</span><br>
</p><p><b>平常条理: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-30 12:29</span><br>
<span>1.不好意思我再跟你说一遍我和其他人提过好几次的事，那就是袁杀毛文龙后的一段时间，后金的防备反而更多 ...</span><br>
<span>1 看我楼上说的。毛文龙该不该杀并不是关键，关键的是袁承焕擅杀的“擅”字，未经报备就先斩总兵，这没问题？</span><br>
<span>2 袁崇焕是蓟辽督师，你再帮他怎么卸锅，也不能说他全无责任，不然他还需要布置几道阻截防线最后来北京城下吗？就算指挥不动刘策，他照样是总负责人，谢谢。</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-7-30 13:01</span><br>
<span>说句实话，败兵在袁黑里算是比较“有理有据”的了，其他的几个完全就是文革小将的作风，只会“扣帽子、打 ...</span><br>
<span>前几天s1有个人说了，满族人混蛋的话他可以不要新疆</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>平常条理 发表于 2019-7-30 13:12</span><br>
<span>1 看我楼上说的。毛文龙该不该杀并不是关键，关键的是袁承焕擅杀的“擅”字，未经报备就先斩总兵，这没 ...</span><br>
<span>1不好意思，你把我引用的崇祯的那段话再读一遍。</span><br>
<span>卿能声罪正法一切布置遵照敕谕行事事关封疆安危阃外原不中制不必引罪</span><br>
<span>敕谕是什么东西，知道吗？</span><br>
<span>有这句话摆在那里，袁崇焕杀毛文龙至少在程序上就是肯定没问题的。</span><br>
<span>为什么袁崇焕后来还要上疏呢？很简单啊。有权杀不代表杀了之后不用负责，也不代表杀了之后皇帝一定说你对，所以这上疏请“擅杀”之罪这个流程还是需要的。但你要搞清楚，这是必须给皇帝的面子，不是杀这个行为有问题。说到底，当着皇帝的面总不能说“我就是有权杀所以杀了，你看着办吧”。</span><br>
<span>所以有没有问题，关键其实是看有没有敕谕。有没有敕谕呢？崇祯自己说得很明白了，是有的。那还有什么好说的？</span><br>
<span>2</span><br>
<span>若顺天等处则听督抚为政臣不敢越俎而议者也</span><br>
<span>这段话我都发过好几遍了，你先把这段话的意思看懂了再来说OK？</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>平常条理 发表于 2019-7-30 12:58</span><br>
<span>谢谢你的资料，不过毛文龙既未谋反，功过其实与袁崇焕擅杀大臣是否妥当无关。</span><br>
<span>即使是桀骜不驯的臣子，袁 ...</span><br>
<span>袁崇焕如果没有尚方宝剑，他这么干当然有问题。但是他请到了这玩意，原则上就可以先斩后奏。</span><br>
<span>崇祯元年春发生了东江军断饷事件，崇祯二年，朝廷玩了把神操作，把给东江的粮饷砍到了之前的1/4，就这其中的4成还被登莱地方官漂没。毛文龙气不过，做了两件事，一是开始和后金贸易并最终开始有政治上的联系，二是率军武装洗劫了登莱地区，等于明着反了（“春，文龙拥舟师掩至莱登，旌旗蔽海上，登人以为建州兵至，皆大惊”“又放兵四掠，啸聚芒砀，驰骤淄墨圮顾，登莱一带，首遭其屠戮矣”）。</span><br>
<span>而这个时候袁崇焕还是考虑到东江岛的实情帮毛文龙打了掩护“督師尚書袁崇煥疏言東江兵二萬八千此道臣王廷試之言也約數十萬此鎮臣毛文龍之言也臣屢令人察之無數十萬然亦未必止二萬八千今只計應用兵若干與能能飬兵干亦安能盡遼人而兵之而養之則二萬八千之外例如關外隨便安插任其自為屯種可也帝從之《崇祯长编》”</span><br>
<span>不仅如此，二年四月，登莱地方又漂没了东江的粮饷“且山東布政司錢粮及青登萊三府官粮竟無影響故爾各兵慌忙《崇祯长编》毛文龙疏，崇祯二年四月。”</span><br>
<span>为了避免军饷再被贪污，袁崇焕还正式接管东江饷，主动从自己的腰包里掏钱给毛文龙补上，“不意三月初七日見督師尚書策畫東江事宜一疏欲以東江錢粮器用俱從関門起至覺華島登舟由旅順以至臣處而津粮料亦由靖海以及覺華島俱經督師衙門掛號方許出海。《崇祯长编》毛文龙疏，崇祯二年四月。”</span><br>
<span>此时朝廷一大堆请斩毛文龙的奏疏，袁崇焕还替毛文龙辩解。“督師尚書袁崇煥疏言復遼東後八行東字刪有必乘之機有必由之路千聞不如一見久欲親閱東江形勢而總兵毛文龍欲於此省末行此省改北汎口候臣面授方畧夫文龍懸軍海外不經督撫節制者八年文龍自負男子豈不欲建立奇功或以應手無人逡廵海上先是臣差官徐璉送砲器於文龍並言所以禁海貢道餉道之故因約文龍晤於三岔旅順之間以揆地度形規畫進止而徐璉未到之先文龍過相猜疑遂出兵變難弭之疏至接臣公移與手書始悔之諸將領咸勸文龍西來謁臣以□功名文龍乃差都司熊萬祥同徐璉來定期於臣臣惟督屬相臨之體則文龍宜就臣署面稟進止然餉道之改外議多以為疑臣欲借此親涉北汛一以觀復遼之形一以騐海道之難易且與文龍約不可爽也臣得晤文龍各搜數年之肝膈出生平之意見氣前十行氣字刪以成東西合進之局計北汛口離寧遠海面不過四五百里風便則一帆可到往還不過十日至於軍中事宜分屬鎮道經理敕印劍俱留本衙門區畫已定萬無虞也惟乞皇上亟催東江司餉郎中宋猷先凑發十萬給東江將卒則蕩平之功刻期可奏也從之《崇祯长编》袁崇焕计复辽南及为东江请饷疏”</span><br>
<span>那么袁崇焕和毛文龙怎么闹崩的呢。“出檄文龍今後旅順東行文龍印信西行督師印信又檄定營制又檄諭恢復鎮江旅順毛文龍俱未遵依《蓟辽督师题本》” 袁崇焕又是帮毛文龙担责任又是帮他请饷，目的就是为了让毛文龙能在后方牵制金军最好顺便恢复旅顺等地，结果毛文龙拿了钱缩在岛上不干活，继续和后金做生意。那袁都督请尚方宝剑砍了毛文龙有什么问题？</span><br>
</p><p><b>平常条理: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-30 13:09</span><br>
<span>不好意思，崇祯确实给了敕谕的。注意敕谕颁布是在崇祯元年7月，杀毛文龙是在崇祯二年6月。</span><br>
<span>另外用尚方剑 ...</span><br>
<span>是这样吗，如果是崇祯让袁崇焕杀毛文龙，那没问题。</span><br>
<span>我考虑的是袁崇焕是否有权力先斩杀总兵这个级别的大官再上奏，但如果崇祯提前下令说可以，那就可以吧谢谢。</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span> 本帖最后由 Processed 于 2019-7-30 13:33 编辑 </span><br>
<span>绯夜殃雨 发表于 2019-7-30 13:05</span><br>
<span>感觉最大的矛盾点就是袁黑认为袁是整个东北防务的负责人，所以东北所有问题他都要负责。而实际上袁并没有那 ...</span><br>
<span>袁崇焕就是整个东北的防务负责人，问题是皇太极要到北京并不是一定要走东北</span><br>
<span>在本历史位面里面，清军最远从大同进攻过，一路打到雄安地区，如果皇太极够有想象力，还可以从葫芦岛渡海到山东打，甚至清兵一路朝西，绕过地球来打都可以，主动权在皇太极手上，他想怎么打就怎么打。划分九边要的就是职权明晰各管一摊，你这破了袁崇焕要背锅，他这破了袁崇焕要背锅，本来就是无理取闹。最直接的证据就是，皇太极自己巳之变后5次进攻，崇祯有把东北战区负责人拉回来剐一剐吗</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>平常条理 发表于 2019-7-30 12:58</span><br>
<span>谢谢你的资料，不过毛文龙既未谋反，功过其实与袁崇焕擅杀大臣是否妥当无关。</span><br>
<span>即使是桀骜不驯的臣子，袁 ...</span><br>
<span>说违制就更谈不上了。杨镐也有尚方宝剑，可砍总兵。后来的孙传庭砍了贺人龙，照样也没什么事。</span><br>
</p><p><b>平常条理: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-30 13:21</span><br>
<span>1不好意思，你把我引用的崇祯的那段话再读一遍。</span><br>
<span>敕谕是什么东西，知道吗？</span><br>
<span>好的 1同意 我知道你的想法了，你是对的，谢谢指导。</span><br>
<span>不过2的话，不就是说刘策主管的地方他不负责吗？他是蓟辽督师，不是刘策的上司吗？只要是总管蓟辽防务的上司，那就算对于刘策的布置没有决定权，也一定要负责的啊！</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>平常条理 发表于 2019-7-30 13:27</span><br>
<span>是这样吗，如果是崇祯让袁崇焕杀毛文龙，那没问题。</span><br>
<span>我考虑的是袁崇焕是否有权力先斩杀总兵这个级别的大 ...</span><br>
<span>这里的关键就是“敕谕”这个东西你没理解是什么。</span><br>
<span>敕谕，并不是许多人理解的命令。它的本质是一份规定此人权限的说明书。“遵照敕谕行事”，这句话的意思就是你按照敕谕赋予的权力行事了。</span><br>
<span>崇祯的这道敕谕公布与崇祯元年的7月，毛文龙得到第二年6月才死。换句话说，崇祯其实在一年前就给了袁崇焕杀毛文龙的权力了。说真的，这一点我从来没见有任何人、任何学术文章有异议过。反而是后来网上冒出来一大堆莫名其妙说袁崇焕没这个权力的，真不知道是把崇祯的这句话扔到哪里去了。</span><br>
</p><p><b>平常条理: </b><br>
<span>cube 发表于 2019-7-30 13:26</span><br>
<span>袁崇焕如果没有尚方宝剑，他这么干当然有问题。但是他请到了这玩意，原则上就可以先斩后奏。</span><br>
<span>崇祯元年春 ...</span><br>
<span>好的 谢谢 这一段资料很能厘清袁毛关系，感谢</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>平常条理 发表于 2019-7-30 13:07</span><br>
<span>他是蓟辽督师，就算有蓟辽总督刘策分管关内防务，对整个蓟辽地区的防务都负有责任吧？ ...</span><br>
<span>崇祯二年三月蓟门兵哗变，蓟辽总督喻安性受到牵连去职，此缺未即补。而仿前阎鸣泰以总督驻宁远时由顺天巡抚刘诏代理军务，暂以河南按察使王元雅为右副都御史，“整饬蓟州边备，兼巡抚顺天”。驻遵化，以其协调山海、三屯两总兵。</span><br>
<span>崇祯二年九月己丑：“督师袁崇焕以建虏欲西，先请驻宁远，增戍关门，至是，遣参将谢尚政等往备。顺天巡抚王元雅谓虚警，遣归。”</span><br>
<span>王元雅才是蓟州方面的总负责人，而且他根本不鸟袁崇焕。</span><br>
<span>孙承宗对此还向崇祯打了报告：“其督师与抚同体。而督师苦于隔抚以督镇道，抚苦于候督师以令镇道，其间反多牵制捍隔之病。”崇祯不听。</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>huhu0007 发表于 2019-7-24 21:18</span><br>
<span>朱元璋、崇祯的历史功过早有定论，没有太大的争议，不是满清官方能说了算的。网文作者对他们也没什么好忌 ...</span><br>
<span>因为历史大趋势而被迫做忠臣的秦桧都有，只不过这种争议人物当不了主角罢了</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>Toclafane 发表于 2019-7-24 21:26</span><br>
<span>袁崇焕胜在被杀头的罪名根本是强加的，另外下场过于凄惨</span><br>
<span>边军强入京城还多次要求入城，和剑奴大战时转进如风顺便把友军大将射成刺猬，这哪一条不是要砍头的？</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-7-30 13:37</span><br>
<span>边军强入京城还多次要求入城，和剑奴大战时转进如风顺便把友军大将射成刺猬，这哪一条不是要砍头的？ ...</span><br>
<span>醒醒，广渠门和德胜门多少距离先去量一下。能从广渠门把德胜门的友军射成刺猬，袁的部队怕不是全员由精灵族组成的。</span><br>
</p><p><b>平常条理: </b><br>
<span>cube 发表于 2019-7-30 13:35</span><br>
<span>崇祯二年三月蓟门兵哗变，蓟辽总督喻安性受到牵连去职，此缺未即补。而仿前阎鸣泰以总督驻宁远时由顺天巡 ...</span><br>
<span>好的 非常感谢。既然如此，看来负责的应该是王元雅。是我理解错了。</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-7-30 09:53</span><br>
<span>哦，又是所谓的“不信汉人的史书反而去信满人的史书”？</span><br>
<span>我寻思东莞的袁崇焕雕像还没被砸吧，北京的袁崇焕 ...</span><br>
<span>洪承畴老家还是我国著名历史人物故居呢，你给我解释下这位要不是有孙大炮题词也跪那的主是怎么回事么？他祠堂前那块开清第一功的匾额可还挂着呢</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-7-30 13:37</span><br>
<span>边军强入京城还多次要求入城，和剑奴大战时转进如风顺便把友军大将射成刺猬，这哪一条不是要砍头的？ ...</span><br>
<span>你这连政治背景都没搞清楚，而这些在崇祯看来都不是大事。</span><br>
<span>再说满桂受伤后也是驻扎在内城，什么忌讳。</span><br>
<span>袁崇焕被砍头是因为高捷，温体仁等这一派上奏说与钱龙锡结党。</span><br>
<span>恰好在崇祯二年，东林党人刘鸿训牵扯敕书案。崇祯对结党极为忌讳，才下杀心。</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>hgfdsa 发表于 2019-7-30 09:56</span><br>
<span>我就回一句，袁崇焕不是什么天下兵马大元帅，没法调动部队去不属于他的防区。 ...</span><br>
<span>那他咋就把人带到京城的呢？貌似崇祯也没叫他来勤王吧</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-7-30 13:44</span><br>
<span>那他咋就把人带到京城的呢？貌似崇祯也没叫他来勤王吧</span><br>
<span>督师袁崇焕疏报入援机宜。得旨: 卿部署兵将精骑五枝联络并进，蓟兵总属节制，分合剿击，一禀胜算。宁镇守御当有调度，相机进止，惟卿便宜。卿前在关忧蓟，遣兵戍防，闻警驰援，忠猷具见，朕用嘉慰。官兵已发犒赏，还鼓励立功，以膺懋赏。</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-30 13:40</span><br>
<span>醒醒，广渠门和德胜门多少距离先去量一下。能从广渠门把德胜门的友军射成刺猬，袁的部队怕不是全员由精灵 ...</span><br>
<span>满桂是遇到关宁铁骑的溃兵时被乱箭射中的，只不过当时没死还能上殿哭诉（然后估计运气不好片破伤风了）</span><br>
</p><p><b>hgfdsa: </b><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-7-30 13:44</span><br>
<span>你这连政治背景都没搞清楚，而这些在崇祯看来都不是大事。</span><br>
<span>袁崇焕被砍头是因为高捷，温体仁等这一派上奏 ...</span><br>
<span>我觉得最大原因是袁崇焕入狱后祖大寿直接带兵撤了，难得抓了个军阀头子，不砍留着造反啊。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2019-7-30 13:56 编辑 </span><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-7-30 13:48</span><br>
<span>满桂是遇到关宁铁骑的溃兵时被乱箭射中的，只不过当时没死还能上殿哭诉（然后估计运气不好片破伤风了） ...</span><br>
<span>你好歹看看袁从哪边过来的，满桂又在哪里好吗。</span><br>
<span>怎么溃能溃到德胜门去？</span><br>
<span>你是不是压根没去过北京啊？</span><br>
<span>实际上根据记载，溃兵是王承胤。首先他就不是关宁军，而是宣府军。其次，他们是往南溃退的。</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>hgfdsa 发表于 2019-7-30 13:48</span><br>
<span>我觉得最大原因是袁崇焕入狱后祖大寿直接带兵撤了，难得抓了个军阀头子，不砍留着造反啊。 ...</span><br>
<span>袁崇焕被关了八个月，中间几次传出要起复。</span><br>
<span>最后是皇帝、阉党、武将、文臣搅和了大半年后发现大家都有锅要甩，那就甩袁崇焕一人头上了。</span><br>
</p><p><b>interzhang: </b><br>
<span> 本帖最后由 interzhang 于 2019-7-30 13:54 编辑 </span><br>
<span>其实说白了就是能力上皇太极＞袁崇焕>>>崇祯</span><br>
<span>倒袁明粉不肯承认在袁崇焕问题上并不是他能力不足，而是大明早已病入膏肓加上皇太极比你牛逼多了</span><br>
<span>然而崇祯又是个扶不起的阿斗，要洗凌迟只能从圆嘟嘟的RP方面来黑了</span><br>
<span>当然以当事人的视角来看，如果崇祯的能力比圆嘟嘟厉害，是朱八八或者朱老四转世，他砍袁崇焕其实一点问题都没有，毕竟你行你上</span><br>
<span>然而崇祯后续一系列的操作只能证明他就是一点B数都没有，并不是袁崇焕到底有多厉害被捧到这个位置，纯粹是明末实在是太垃圾了</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-7-30 13:48</span><br>
<span>满桂是遇到关宁铁骑的溃兵时被乱箭射中的，只不过当时没死还能上殿哭诉（然后估计运气不好片破伤风了） ...</span><br>
<span>你看的是哪个位面的历史，能发个史料看看么。</span><br>
<span>《国榷》卷90，十九日庚子：“建虏大至。宣府总兵侯世禄、大同总兵满桂俱屯兵德胜门。世禄避敌，桂独战，城上发大炮，误伤桂兵殆尽，桂负创，卧关将军庙中。”</span><br>
<span>史书写的很清楚，城墙上的二把刀发大炮援助，结果手艺不精把满桂军给炸了，满桂因此被友军误伤。你当袁崇焕的关宁军会时空穿梭么。</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span> 本帖最后由 月咏Koala 于 2019-7-30 14:10 编辑 </span><br>
<span>hgfdsa 发表于 2019-7-30 13:48</span><br>
<span>我觉得最大原因是袁崇焕入狱后祖大寿直接带兵撤了，难得抓了个军阀头子，不砍留着造反啊。 ...</span><br>
<span>袁崇焕被抓以后，并没立即处死，而是关了有八九个月。</span><br>
<span>后来崇祯态度稍有软化，有放袁崇焕回宁锦立功待察的说法。</span><br>
<span>“ ( 待 ) 袁崇焕鞠问明白 , 郎著前去边塞立功 , 另议摺用” </span><br>
<span>但是好死不死，朝中党争激烈，那时候是温体仁一派攻击东林党，袁崇焕结党钱龙锡这事就成了崇祯死结。“欲外示专制而内胁至尊”，“复挑祖大寿引兵东进 ” , 胁帝放袁 , 五疏，以坚圣断”。</span><br>
<span>崇祯二年以后，东林党倒阁，孤党上位。崇祯三年，袁崇焕就被处死。</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-30 13:40</span><br>
<span>醒醒，广渠门和德胜门多少距离先去量一下。能从广渠门把德胜门的友军射成刺猬，袁的部队怕不是全员由精灵 ...</span><br>
<span>这有什么可怕的，这两个地也就十几公里。哈哈哈哈</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-7-30 13:43</span><br>
<span>洪承畴老家还是我国著名历史人物故居呢，你给我解释下这位要不是有孙大炮题词也跪那的主是怎么回事么？他 ...</span><br>
<span>可问题是洪承畴的老家是爱国主义教育基地吗？我在纪录片里可是看到好多小学生进行爱国主义教育都来袁的故居三鞠躬呢</span><br>
</p><p><b>nanoka111: </b><br>
<span> 本帖最后由 nanoka111 于 2019-7-30 15:12 编辑 </span><br>
<span>御坂美琴 发表于 2019-7-30 10:53</span><br>
<span>我觉得最大的可能就是满清不用为不平等条约背锅了</span><br>
<span>确实如此吧。</span><br>
<span>其实按照我的这种设想推论下去，民国时期的发展情况或许还会有些变化，但共和国成立后的发展轨迹跟现在差别不会很大，现在中国的发展情况和国际地位跟现实情况也不会有太大差别。仅仅是中国周边日本、韩国这种地位的国家可能会因此不会再有了（虽说这些国家到时也能达到马来西亚这样的水平）。</span><br>
</p><p><b>亚瑟·摩根: </b><br>
<span>cube 发表于 2019-7-30 10:02</span><br>
<span>说一万遍了，袁崇焕不是北方防线的总负责人，他调兵只能在锦辽防区调，其他防区的调兵他只能给朝廷建议， ...</span><br>
<span>我一个围观群众都看累了，你在这解释啥呢，这个人就是认定袁崇焕是对后金作战总负责人，只要出了问题袁就有责任，你解释这些在他看来都是借口</span><br>
<span>至于他为什么这么认为，我就不知道了</span><br>
</p><p><b>luciferzz: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-07-30 13:48:34</span><br>
<span>满桂是遇到关宁铁骑的溃兵时被乱箭射中的，只不过当时没死还能上殿哭诉（然后估计运气不好片破伤风了） ...这段满桂上殿哭诉的戏就是天涯版主杜车别编的，然后被写进窃明给袁崇焕定罪的铁证。</span><br>
<span>你到底看没看到，别人在讨论什么啊？你拿本小说出来和人讨论历史，还振振有词？</span><br>
<span>一 一!!!</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>火星飞船: </b><br>
<span>感觉网络反袁特别是看窃明反袁众更多是追求一种快感：我比主流更牛或者我也在创造主流，所以认真研究甚至去看一遍相关史料的少，看个一鳞半爪的东西就决定屁股放那。</span><br>
</p><p><b>死神最美丽: </b><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-7-30 13:32</span><br>
<span>说违制就更谈不上了。杨镐也有尚方宝剑，可砍总兵。后来的孙传庭砍了贺人龙，照样也没什么事。 ...</span><br>
<span>孙传庭砍了贺人龙，我没记错是崇祯有下令的。</span><br>
<span>原文大概是“大怒，密令孙传庭杀之” 记不清具体的出处了，但是有这么一段。</span><br>
</p><p><b>死神最美丽: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-30 13:33</span><br>
<span>这里的关键就是“敕谕”这个东西你没理解是什么。</span><br>
<span>敕谕，并不是许多人理解的命令。它的本质是一份规定此 ...</span><br>
<span>【换句话说，崇祯其实在一年前就给了袁崇焕杀毛文龙的权力了。】</span><br>
<span>学术界没有异议的原因，是因为就不存在。</span><br>
<span>不存在的东西怎么来异议？</span><br>
<span>话句话说后面的结论，是你的推论，没有学术界明确说过崇祯让袁崇焕杀毛的。当然就不会有人反对。</span><br>
</p><p><b>死神最美丽: </b><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-7-30 13:32</span><br>
<span>说违制就更谈不上了。杨镐也有尚方宝剑，可砍总兵。后来的孙传庭砍了贺人龙，照样也没什么事。 ...</span><br>
<span>我找到了。</span><br>
<span>明季北略卷十八定王仿书_明季北略卷十八</span><br>
<span> 至是壬午正月，起传廷兵部侍郎，督陕兵剿寇。四月，传廷檄召诸将于西安，缚贺人龙斩之 ... 襄城之役，朝廷疑人龙暗与贼通，密敕传廷斩之。</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>你们能够开自己的主号上来吗？</span><br>
<span>14年的ID4帖子（还都是在这发的）</span><br>
<span>17年的ID24帖子（在这里发了9个）</span><br>
</p><p><b>死神最美丽: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-7-30 17:18</span><br>
<span>你们能够开自己的主号上来吗？</span><br>
<span>14年的ID4帖子（还都是在这发的）</span><br>
<span>我就这一个号，之前注册很早，但没用。</span><br>
<span>去年佐贺开播我才把s1的号找出来重新用，但留言要绑定手机我就没绑定。</span><br>
<span>不了解s1的风气，不过看你的签名，貌似这里开马甲钓鱼的人很多了？</span><br>
<span>这么说，信不信在你了。</span><br>
<span>或者你可以认为我就专门留个14年的小号，一句话不说过，就为了这个帖子钓鱼。</span><br>
<span>看你信哪个</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>死神最美丽 发表于 2019-7-30 17:06</span><br>
<span>孙传庭砍了贺人龙，我没记错是崇祯有下令的。</span><br>
<span>原文大概是“大怒，密令孙传庭杀之” 记不清具体的出处了 ...</span><br>
<span>别乱想象了。原文是这样：</span><br>
<span>帝大怒欲诛之虑其为变姑夺职戴罪视事及孙传庭督师陕西帝授以意人龙驻咸阳虞祸晓夜为备传庭以人龙家米脂其宗族多在贼中未可轻发在道佯上疏曰人龙臣旧将愿贳其罪俾从臣自效帝亦佯许之人龙稍自安传庭至陕密与巡抚张尔忠谋以五月朔召人龙计事数其罪斩之崇祯的确动过杀贺人龙的想法，但动手的还是孙传庭，用的依旧是尚方剑的便宜专杀的权力。而且为了稳住贺人龙，全过程用的是崇祯复其职，然后孙传庭人到后突然以尚方剑便宜专杀的方式杀掉。</span><br>
<span>一个典型的故意应用尚方剑的特权的例子。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>死神最美丽 发表于 2019-7-30 17:09</span><br>
<span>【换句话说，崇祯其实在一年前就给了袁崇焕杀毛文龙的权力了。】</span><br>
<span>学术界没有异议的原因，是因为就不存在 ...</span><br>
<span>语文先学好。</span><br>
<span>“崇祯其实在一年前就给了袁崇焕杀毛文龙的权力”什么时候变成“崇祯让袁崇焕杀毛”了？</span><br>
<span>你纠结的到底是崇祯有没有给袁杀毛的权力，还是崇祯有没有要袁杀毛？</span><br>
</p><p><b>死神最美丽: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-30 17:37</span><br>
<span>别乱想象了。原文是这样：</span><br>
<span>崇祯的确动过杀贺人龙的想法，但动手的还是孙传庭，用的依旧是尚方剑的便宜专 ...</span><br>
<span>我明白了。</span><br>
<span>你这段是《明史》出处</span><br>
<span>我上面找到的是《明季北略》</span><br>
<span>但似乎你对《明史》的理解和我的有点分歧？</span><br>
<span>具体说明下，</span><br>
<span>你的理解：崇祯确实想杀贺，但是只是心里想法。其实动手的是孙传庭，用的方式是和袁崇焕一样的，依托尚方宝剑。</span><br>
<span>我的理解：崇祯想杀贺，但是害怕反而酿祸，所以暂时没动。等孙去督师的时候，给孙告诉了心理想法（也即是下达了指令）。</span><br>
<span>关键点在这个指令是什么？</span><br>
<span>原文用的是 帝授以意 </span><br>
<span>那这个意，究竟是什么？</span><br>
<span>我和《明季北略》的理解是一样的，是杀。</span><br>
<span>你的理解是，虑其为变姑夺职戴罪。</span><br>
<span>到目前为止，我没有说错什么吧？</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>死神最美丽 发表于 2019-7-30 17:54</span><br>
<span>我明白了。</span><br>
<span>你这段是《明史》出处</span><br>
<span>你纠结的点本身就错了。无论崇祯想不想杀贺人龙，又或者是不是他授意杀的贺人龙，又或者是和孙传庭合谋杀的贺人龙，这些都不是关键。关键的地方，是杀贺人龙的方式。</span><br>
<span>贺人龙是以什么身份被什么方式杀死的？这才是关键。</span><br>
<span>看清楚了，贺人龙是以总兵的身份，被用尚方剑的便宜专杀特权的方式杀死的。</span><br>
<span>崇祯自己是不是想杀，有没有授意，都不是这个例子的重点。这个例子的重点本来就是：尚方剑能不能杀总兵。孙传庭证明了可以。而且这例子中，还是故意设计让尚方剑斩总兵的。</span><br>
</p><p><b>死神最美丽: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-30 18:00</span><br>
<span>你纠结的点本身就错了。无论崇祯想不想杀贺人龙，又或者是不是他授意杀的贺人龙，又或者是和孙传庭合谋杀 ...</span><br>
<span>你的核心点是，尚方宝剑，杀人，程序上是没问题的。</span><br>
<span>对吧？这点我是认可的。</span><br>
<span>贺总兵能杀，毛总兵也照样能杀。</span><br>
<span>但我认为，我们的分歧在重点上。</span><br>
<span>我认为你的重点不对。</span><br>
<span>我认为，重点当然应该是【皇帝的意志】。</span><br>
<span>关键的重点不是尚方宝剑杀人，还是倚天剑屠龙刀杀人，难道不应该是皇帝让你杀没杀么？</span><br>
<span>顺便，我暂时找下资料。</span><br>
<span>如果你知道哪里能下到《明清史料·甲编》，麻烦告诉下降不胜感激。</span><br>
<span>这个《明清史料·甲编》正是你提供的，崇祯授权袁崇焕“具备权力”的出处。</span><br>
<span>但是似乎有点难找，而且网上，针对你引用的这部分内容，有这不同的说法。</span><br>
<span>有部分文章，说你引用的这段是袁崇焕已经杀了毛之后的。</span><br>
<span>这个和你说的是在1年前冲突矛盾。</span><br>
<span>所以，我暂时想先找到这个部分确定一下再讨论。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>死神最美丽 发表于 2019-7-30 18:38</span><br>
<span>你的核心点是，尚方宝剑，杀人，程序上是没问题的。</span><br>
<span>对吧？这点我是认可的。</span><br>
<span>贺总兵能杀，毛总兵也照样能 ...</span><br>
<span>你纠结的点总是有点奇怪。</span><br>
<span>记住，在尚方宝剑的问题上纠结于“皇帝的意志”本身就是大有问题的。因为尚方宝剑的实质是一项权力的授予，而不是代表皇帝的意志。</span><br>
<span>尤其是在军事上，纠结于皇帝让没让杀本身就是军事大忌。</span><br>
<span>嗯，这事上我建议你去玩一下常申凯模拟器，保证你立马就能理解皇帝的意志往下干涉军事处理是件多么蛋疼的事情了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1848923[250-300]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>有把袁崇焕当英雄来写的网文小说吗？[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1848923-1-1.html</link>
      <description>有把袁崇焕当英雄来写的网文小说吗？&#13;
 本帖最后由 红月当空 于 2019-7-24 22:14 编辑 

自打《窃明》以后，袁崇焕快变成秦桧一样的人了（逛百度袁崇焕吧看到袁黑提议要像秦桧跪在岳飞面前一样在毛大帅面前塑袁崇焕的跪像），但袁崇焕顶多算个争议人物，而且主流史学家对他的评价是绝对正面的，现在东莞的袁崇焕像也没有被砸不是吗（我问过袁黑们为什么会这样，他们说学术界已经被满遗控制了，说真话的学者是要丢饭碗的），被黑成这样不正常吧，网文的各种观点都很多，按理说有黑的就该有捧的，难道袁黑的行动力远强与袁粉？有的话推荐几本看看
&#13;
注意是网文哦，所以别说《碧血剑》和《袁崇焕评传》</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>hzs213hzp: </b><br>
<span>哈哈，我看这标题就觉得后面几页肯定是关于袁崇焕的功过是非，原楼主没人管。。</span><br>
</p><p><b>hgfdsa: </b><br>
<span>明朝毛文龙一直没平反，袁崇焕倒是平反了。当然了，历史发明家是看不到这一点的。</span><br>
</p><p><b>lxiang: </b><br>
<span>喷了。努尔哈赤把我给看笑了</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>hzs213hzp 发表于 2019-7-30 10:44</span><br>
<span>哈哈，我看这标题就觉得后面几页肯定是关于袁崇焕的功过是非，原楼主没人管。。 ...</span><br>
<span>袁崇焕这种争议人物，早期像窃明这种，还能靠着当时看书的一般对历史没什么概念来刷存在感，现在写是找骂。</span><br>
</p><p><b>zakas: </b><br>
<span>...金庸先生因为袁崇焕评传不知道被键盘侠们骂了多久</span><br>
</p><p><b>御坂美琴: </b><br>
<span>nanoka111 发表于 2019-7-30 10:41</span><br>
<span>如果按我这个顺序来的话，历史的很多格局都会变化的，你谈的这些规则早就不适用了。</span><br>
<span>而且我这里所谓的“ ...</span><br>
<span>我觉得最大的可能就是满清不用为不平等条约背锅了</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>zakas 发表于 2019-7-30 10:51</span><br>
<span>...金庸先生因为袁崇焕评传不知道被键盘侠们骂了多久</span><br>
<span>讲道理，金庸很大程度上要背让很多人误以为袁崇焕是当时北方防线的总负责人这个锅...</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-7-30 10:36</span><br>
<span>你说是乾隆朝编造的，你要不要看看永历朝这一段？“会北来者以太宗档子所言，雪崇焕之冤，始复官，赐谥曰 ...</span><br>
<span>我补充两段：</span><br>
<span>非馨为袁督师重客督师以孤忠见法天下冤之后十二年予与非馨同朝非馨在主政余在史馆疏白其冤服爵赐葬非馨真信友矣</span><br>
<span>邝露的《峤雅》。</span><br>
<span>我相信应该没人会否认邝露的气节。</span><br>
<span>南都巳有为崇焕请恤者未得施行桂王在粤争请之会北来者以太宗档子所言雪崇焕之冤始复官赐谥曰襄愍</span><br>
<span>金祖望《鲒埼亭集外编》</span><br>
</p><p><b>平常条理: </b><br>
<span>1. 袁崇焕没有叛国，不是有意做汉奸，即使他的一通操作实际上对满清势力协助不少。</span><br>
<span>2. 崇祯对袁崇焕刻薄寡恩，也是事实。袁承焕纵有罪，但杀他是不合适的。</span><br>
<span>3. 满清入关，这其中袁承焕要背一部分锅。不能因为“满清军队绕过他防线，他的队友不给力”就给他洗说他没问题。因为他是当时京师北线直到前线的军事防御布置者和领袖，就是要负责的。</span><br>
<span>不过，袁崇焕再怎么洗白也是一个庸碌自傲的水货，说三条人尽皆知的重要问题：一在擅杀毛文龙；二在饥荒期间贩卖给满清粮食；三在号称五年平辽结果平到北京城下了。这三条一摆出来，还要强行洗成英雄，那也太可笑了，他算个什么英雄？</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>“哈喇慎三十六家向受抚赏，后为插汉所迫，且岁饥，有叛志。崇焕召至于边，亲抚慰，皆听命。”</span><br>
<span>饥荒年间卖米给哈喇慎防止他们投靠后金，变成了卖米给满清资敌（另外当时只有后金，改国号为清的时候袁崇焕都死好几年了），你咋不上天呢？</span><br>
<span>至于后来哈喇慎三十六家为什么叛投后金，你要不要问问崇祯的骚操作？</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2019-7-30 11:16 编辑 </span><br>
<span>平常条理 发表于 2019-7-30 11:00</span><br>
<span>1. 袁崇焕没有叛国，不是有意做汉奸，即使他的一通操作实际上对满清势力协助不少。</span><br>
<span>2. 崇祯对袁崇焕刻薄寡 ...</span><br>
<span>来来来，把这三条推翻再来说你的这三个问题：</span><br>
<span>卿能声罪正法一切布置遵照敕谕行事事关封疆安危阃外原不中制不必引罪</span><br>
<span>关内疏虞责有分任卿不必引罪</span><br>
<span>然后关于卖米的问题：</span><br>
<span>我就知道一定会出现分不清喀喇沁左翼和喀喇沁右翼的人。</span><br>
<span>袁卖米对象是喀喇沁左翼，当时摇摆不定的是喀喇沁右翼。喀喇沁左翼倒向后金是在崇祯三年年底，袁崇祯两年就死了。</span><br>
<span>不过这倒是也不奇怪，因为就连当时明朝廷里也有一帮分不清的蠢货。哪怕崇祯三年六月左翼喀喇沁恕布地塔布囊还专门上疏苦苦解释己巳之变和喀喇沁左翼无关，偏偏明朝廷里的几个蠢货硬是视若无睹——没错我说的依然是梁廷栋为代表的一帮子蠢货。</span><br>
<span>顺便一提，主张卖米给喀喇沁右翼的是喻安性，也就是刘策的前任。他的观点是喀喇沁右翼虽然倒向后金，但可以拉回来。就算是他的观点，也被包括谈迁在内的许多人认可。</span><br>
<span>顺便再一提，哪怕到今天，喀喇沁部依然分左右翼。右翼在内蒙古赤峰，左翼在辽宁省朝阳市。</span><br>
</p><p><b>青冥: </b><br>
<span>看来看去，黑圆的麻烦你们要点碧莲，言之凿凿下定论之前，能不能多少引一两条史料来佐证一下你们惊世骇俗的历史发明呢？</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2019-7-30 11:21 编辑 </span><br>
<span>cube 发表于 2019-7-30 11:11</span><br>
<span>“哈喇慎三十六家向受抚赏，后为插汉所迫，且岁饥，有叛志。崇焕召至于边，亲抚慰，皆听命。”</span><br>
<span>饥荒年间卖 ...</span><br>
<span>而且还有一点，袁卖米的对象是喀喇沁左翼，后来摇摆不定的喀喇沁右翼。压根就不是同一拨人。</span><br>
<span>喀喇沁右翼当时也只是摇摆不定而已，左翼更是要到两年后才开始摇摆不定。连左右翼分别在哪里都搞不清真不知道在扯个什么？</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span>青冥 发表于 2019-7-30 11:14</span><br>
<span>看来看去，黑圆的麻烦你们要点碧莲，言之凿凿下定论之前，能不能多少引一两条史料来佐证一下你们惊世骇俗的 ...</span><br>
<span>这两年关于袁崇焕的讨论，变化趋势已经很明显了</span><br>
<span>早几年的时候，直接各种野史甩脸说袁崇焕是汉奸间谍的，这几年一条条梳理完之后发现都站不住脚，就开始新思路了，搞求全责备——你看这楼里，皇太极从山东进攻袁崇焕都要负责都喊出来了</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>cube 发表于 2019-7-30 11:11</span><br>
<span>“哈喇慎三十六家向受抚赏，后为插汉所迫，且岁饥，有叛志。崇焕召至于边，亲抚慰，皆听命。”</span><br>
<span>饥荒年间卖 ...</span><br>
<span>崇祯的骚操作连蓟门的兵都忍不了直接哗变，毕自肃也是因为这个自杀，现在锅都被甩到袁崇焕头上了。</span><br>
</p><p><b>yunxyz: </b><br>
<span>灰熊猫害人不浅，龙空的喷子皇汉流毒甚广啊。简直是莫名其妙，为了表明自己的皇汉思想就要对空气输出。</span><br>
</p><p><b>我不是大叔: </b><br>
<span>泥潭风向变了哈，当年隔三差五袁崇焕就被拉出来争论几百楼，当时就只有rubile是挺袁的，拿着一堆史料大战袁黑,现在这舆论情况,看来被穿越历史文毒害的人少了不少了</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>有懂的说下，袁被黑是不是因为阎崇年这个清粉的关系？</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-7-30 11:24</span><br>
<span>有懂的说下，袁被黑是不是因为阎崇年这个清粉的关系？</span><br>
<span>就算当年还有个纪连海公开表示自己明清最喜欢袁崇焕呢。阎崇年百家讲坛的时候虽然严谨，但其实很枯燥……</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span> 本帖最后由 月咏Koala 于 2019-7-30 11:31 编辑 </span><br>
<span>至于说袁崇焕为什么要跟着皇太极的鼻子走，看一下地图就一目了然，根本不会问出这种没常识的问题了。</span><br>
<span>皇太极分两路破关，然后歼王元雅与各种关口援军于野外，接着左右两翼合围遵化。接着就往京师方向，而遵化城破的时候，袁崇焕远在抚宁县。后来袁崇焕听到遵化城破，于是直接改道直接跑往蓟州，在皇太极到蓟州之前，袁崇焕已经到了蓟州而且休整，已经是很牛比的急行军了。 </span><br>
</p><p><b>hgfdsa: </b><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-7-30 11:27</span><br>
<span>至于说袁崇焕为什么要跟着皇太极的鼻子走，看一下地图就一目了然，根本不会问出这种没常识的问题了。</span><br>
<span>皇太 ...</span><br>
<span>袁崇焕在蓟州给皇太极玩了一道，应该是个大黑点，精通历史的袁黑们居然没抓着喷。</span><br>
</p><p><b>胜改藏: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-7-30 11:24</span><br>
<span>有懂的说下，袁被黑是不是因为阎崇年这个清粉的关系？</span><br>
<span>不是。应该是网络历史发明文学害的</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>hgfdsa 发表于 2019-7-30 11:31</span><br>
<span>袁崇焕在蓟州给皇太极玩了一道，应该是个大黑点，精通历史的袁黑们居然没抓着喷。 ...</span><br>
<span>我前面发过图了，也不是啥被皇太极玩了一道，是没想到后面猪队友掉链子把原本堵口的位置让出来了。</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>胜改藏 发表于 2019-7-30 11:32</span><br>
<span>不是。应该是网络历史发明文学害的</span><br>
<span>杜车别么</span><br>
</p><p><b>zewubbfa: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-7-30 11:24</span><br>
<span>有懂的说下，袁被黑是不是因为阎崇年这个清粉的关系？</span><br>
<span>不是，这事说起来话长。是灰熊猫，起点的一个编辑，外加一个枪手（假装挺袁，等到猫狗时就全力维护灰熊猫了）在老SC反复假装辩论炒作的。</span><br>
<span>期间编造了不少伪史，比如上面那个努尔哈赤地宫发言，出处就是窃明。</span><br>
</p><p><b>云归无处: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-7-30 11:26</span><br>
<span>就算当年还有个纪连海公开表示自己明清最喜欢袁崇焕呢。阎崇年百家讲坛的时候虽然严谨，但其实很枯燥…… ...</span><br>
<span>纪连海是满族啊……这不更符合黑子的期望了</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>hgfdsa 发表于 2019-7-30 11:31</span><br>
<span>袁崇焕在蓟州给皇太极玩了一道，应该是个大黑点，精通历史的袁黑们居然没抓着喷。 ...</span><br>
<span>袁崇焕是预估到皇太极可能绕西边攻打顺义的，他只是不敢出城野战，因为万一输了就全完蛋了。</span><br>
<span>至于顺义方向的守军溃退的这么快，袁也没辙。</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>云归无处 发表于 2019-7-30 11:39</span><br>
<span>纪连海是满族啊……这不更符合黑子的期望了</span><br>
<span>纪连海是满族？</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>zewubbfa 发表于 2019-7-30 11:36</span><br>
<span>不是，这事说起来话长。是灰熊猫，起点的一个编辑，外加一个枪手（假装挺袁，等到猫狗时就全力维护灰熊猫 ...</span><br>
<span>虽然窃明的确给袁黑打了针鸡血，但在窃明之前就有大批的袁黑了</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>cube 发表于 2019-7-30 11:40</span><br>
<span>袁崇焕是预估到皇太极可能绕西边攻打顺义的，他只是不敢出城野战，因为万一输了就全完蛋了。</span><br>
<span>至于顺义方 ...</span><br>
<span>他说的应该是皇太极绕过蓟县打三河的事情吧。</span><br>
<span>这事我都说了，无论是袁还是孙，都没想到三河能出那种茬子啊。</span><br>
<span>本来就是堵个口就完事的情况，谁能想到连堵个口都做不好？</span><br>
</p><p><b>zewubbfa: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-7-30 11:42</span><br>
<span>虽然窃明的确给袁黑打了针鸡血，但在窃明之前就有大批的袁黑了</span><br>
<span>相信我，没有更早的了，都是这一波炒作出来的。</span><br>
<span>作为把陈朴拉去二战论坛，直接导致SC诞生的当事人，没几个比我更清楚这堆破事了。</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-30 11:42</span><br>
<span>他说的应该是皇太极绕过蓟县打三河的事情吧。</span><br>
<span>这事我都说了，无论是袁还是孙，都没想到三河能出那种茬子 ...</span><br>
<span>对，纵观整个己巳之变，明廷这边的骚操作不断，掉链子不少。单靠一个袁崇焕，根本带不动。</span><br>
<span>十一月初九日庚寅: “方大任以总兵杨国栋已驻通州，各路援兵止有袁崇焕一旅可恃，请间道亲往速催崇焕兵至。从之。”</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-30 11:42</span><br>
<span>他说的应该是皇太极绕过蓟县打三河的事情吧。</span><br>
<span>这事我都说了，无论是袁还是孙，都没想到三河能出那种茬子 ...</span><br>
<span>这里袁崇焕确实产生了误判，晚了一天才明确皇太极的动向。队友不给力归不给力，这个锅确实是他的。</span><br>
<span>不过他靠集中骑兵急行军回北京把篓子补上了。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>cube 发表于 2019-7-30 11:51</span><br>
<span>这里袁崇焕确实产生了误判，晚了一天才明确皇太极的动向。队友不给力归不给力，这个锅确实是他的。</span><br>
<span>不过 ...</span><br>
<span>正确地说，是晚了半天。也就是马伸桥的那一波让袁产生了判断错误。</span><br>
<span>但这里的关键是，本来这个判断错误不是啥致命的问题。只要三河这边的布防到位，后金终究是绕不过去的。孙承宗也说得很清楚了，这里袁的布置就是自己驻守蓟县顶在前面，后面三河侯世禄堵口防后金绕过去。</span><br>
<span>但结果是三河这边侯世禄甚至都没能进去，结果整个三河直接白给。堵口的位置露小缝，孙承宗和袁崇焕内心估计都是崩溃的。</span><br>
</p><p><b>云归无处: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-7-30 11:40</span><br>
<span>纪连海是满族？</span><br>
<span>我记得他跟纪晓岚同族……查了下好像是我记错了</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-30 11:56</span><br>
<span>正确地说，是晚了半天。也就是马伸桥的那一波让袁产生了判断错误。</span><br>
<span>但这里的关键是，本来这个判断错误不 ...</span><br>
<span>三河没粮，侯世禄要求去通州。</span><br>
<span>问题是这货也没去通州，他跑去了顺义...</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2019-7-30 12:14 编辑 </span><br>
<span>cube 发表于 2019-7-30 12:02</span><br>
<span>三河没粮，侯世禄要求去通州。</span><br>
<span>问题是这货也没去通州，他跑去了顺义... ...</span><br>
<span>因为他去通州也被赶出来了，见《明朝档案汇总》的478、498和600。侯世禄一路被从三河赶到顺义。</span><br>
<span>三河这里究竟是真没粮还是知县的借口也两说（当然，如果是真的，那问题更大——为什么必经之路的驻点会没粮？），诸如孙承宗甚至干脆直接来了一句：“事急没粮也得守三河”。因为“三河为东来西南必经之路”。</span><br>
<span>客观来说，袁对后金的动向判断不能说没问题，但他在部署上确实是预先防备了“哪怕出了问题”的这种情况的。</span><br>
<span>然后他的预先防备压根就没人理会……ps:严格来说马伸桥那一波情报方面的问题不小，“全军过马伸桥”这一条情报现在回过头来看是有很大问题的。</span><br>
</p><p><b>hgfdsa: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-7-30 11:42</span><br>
<span>虽然窃明的确给袁黑打了针鸡血，但在窃明之前就有大批的袁黑了</span><br>
<span>你混袁吧当然觉得多，窃明之前袁崇焕热度只怕还不如陈庆之，不管是袁黑还是袁粉，都是一小波。你看这帖子的几个袁黑，那个不是拿着网文出来说事的。</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>cube 发表于 2019-7-30 12:02</span><br>
<span>三河没粮，侯世禄要求去通州。</span><br>
<span>问题是这货也没去通州，他跑去了顺义... ...</span><br>
<span>这儿是袁崇焕和崇祯两方一直在调兵，而且是互相都不知道。</span><br>
<span>督师袁崇焕疏陈分守方略。得旨: “览奏，卿统大兵驻蓟，相机图更置兵将，分布厚防，至念陵京根本，具见周计忠谋。刘策着还镇，调度诸将，分信防御。卿仍联络指授。着各遵方略，殚力奏功。满桂领兵来京及防守事宜，该部确议速奏。” </span><br>
<span>王洽给崇祯上奏说，尤世威、满桂、侯世禄三镇分驻密云、顺义、三河。</span><br>
<span>但是这个方案被兵部给否了，强令要求他们布防京师。</span><br>
<span>“照得: 宣、大总兵侯世禄、满桂一腔忠愤。……业经本部札调赴都入卫。诚恐军士沿途骚扰，延迟时刻，相应再行札催，务要严加约束前来，定限时抵京东直门外扎营。其行粮至京补支，不得借逗留有误军机。” </span><br>
<span>满桂、侯世禄经这么折腾。又没有后勤支援，被动得很。</span><br>
<span>“比过通州以东，而饥渴载路矣。方到蓟门，即刻撤回”。 </span><br>
<span>刚好又撞上皇太极军队，自溃散西奔。</span><br>
</p><p><b>平常条理: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-30 11:13</span><br>
<span>来来来，把这三条推翻再来说你的这三个问题：</span><br>
<span>卖米的说的有道理，感谢厘清，既然如此，仍然是两个问题。</span><br>
<span>1.擅杀大臣：袁承焕杀毛文龙之后，没能够扶植起一个有力的代言人，使得东江镇随后陷入内部**里。陈继盛、刘兴祚彼此不合、刘兴治更是有样学样地谋杀陈继盛。直到后来黄龙接任了东江总兵后才解决危机。袁承焕在没有提前告知崇祯的情况下随意斩杀朝廷大员，这对于崇祯的权威来言无疑是一种挑战，同事时也对东江镇处置失措，引发混乱。请注意，他是先斩后奏的。</span><br>
<span>在袁崇焕的《蓟辽督师题本》中是这样后奏的，“臣因叩頭請旨曰臣今誅文龍以肅軍政鎮將中再有如文龍者亦以是法誅之”。而崇祯回复声称“卿能聲罪正法事関封疆安危閫外原不中制不必引罪一切布置遵照敕諭聽便宜行事 ”这是在之后。</span><br>
<span>人都死了，崇祯还要依仗袁崇焕平辽，当然也就只有安抚为上，说他砍人有道理了。但从后来崇祯给袁承焕定罪的时候所用的罪名“专戮大帅”而言，可见崇祯心里是对袁崇焕这么做很不满的。你不能因为崇祯后来的回复说“ok”，就真的觉得袁崇焕将人斩杀不是个问题。</span><br>
<span>2.御敌不力</span><br>
<span>这一点就更直白了。</span><br>
<span>“关内疏虞，责有分任，卿不必引罪”，(崇祯帝谕袁崇焕，崇祯长编，崇祯二年十一月14日）</span><br>
<span>11月14日，是什么时候？十一月十三日，袁崇焕在蓟州遇到了后金的小股部队，并未接战。十四日，袁崇焕得知后金的主力越过了蓟州，开始往北京赶。</span><br>
<span>也就是说，在这个时候，后金逼近京师，袁崇焕带兵在追赶途中。</span><br>
<span>崇祯身为一个坐在京师的皇帝，这个时候不好好安抚带兵来追的袁崇焕，如果反而去责骂说“都是你的责任”，你觉得合理吗？当然是要安抚袁崇焕情绪，鼓励他说“这不是你的错快来救我”比较正常！如果崇祯说这句话是在北京之战之后，那还可能有点说服力。</span><br>
<span>此外，单凭崇祯所说的一句话“你做的没错”，就能说袁崇焕在指挥抵御后金的过程中没问题，不背锅，这也太好笑了。判断一个人在历史事件中有没有责任，要看他实际的职责和行为，以及事件发生的后果，怎么可以根据皇帝的一句话说他没问题你就真的觉得没问题了？</span><br>
<span>你找到了资料，但是却完全没有解读，真是遗憾。袁崇焕应对东江镇的举措很不妥当，作为战略指挥者在抵御后金入关的战役中更要背负京师北面防线被突破的主责。这就是他的问题，决不能掩耳盗铃，视作不见！</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>云归无处 发表于 2019-7-30 11:59</span><br>
<span>我记得他跟纪晓岚同族……查了下好像是我记错了</span><br>
<span>不是记错了。是当时对满清有点好感都是满族。金庸如是。</span><br>
<span>前几天不知道哪个APP投票，杨广VS乾隆。最后乾隆5.1分，杨广7.4分</span><br>
<span>https://bbs.hupu.com/28304638.html</span><br>
</p><p><b>胜改藏: </b><br>
<span>没有清，我们现在的疆域还有多少还是问题</span><br>
</p><p><b>上田公方: </b><br>
<span> 本帖最后由 上田公方 于 2019-7-30 12:27 编辑 </span><br>
<span>zakas 发表于 2019-7-30 10:51</span><br>
<span>...金庸先生因为袁崇焕评传不知道被键盘侠们骂了多久</span><br>
<span>查包衣这种屁股坐在吴六奇这种广州大屠杀、禁海大灭绝主犯，板上钉钉铁杆汉奸一边的，为犬清的一系列虐民害民政策涂脂抹粉，宣扬吴三桂因从龙入关伟大因反清而可耻价值观的，倒不如说圆嘟嘟受了他的连累被划进本不该算的汉奸队伍里去了</span><br>
<span>来来，有没有勇士打算连吴六奇一起洗一遍的？</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span> 本帖最后由 cube 于 2019-7-30 12:26 编辑 </span><br>
<span>平常条理 发表于 2019-7-30 12:12</span><br>
<span>卖米的说的有道理，感谢厘清，既然如此，仍然是两个问题。</span><br>
<span>1.擅杀大臣：袁承焕杀毛文龙之后，没能够扶植 ...</span><br>
<span>感情上面说了那么多你都没看。</span><br>
<span>袁崇焕一从来没有当过什么“北面防线总指挥”，二他对蓟州的防务也没有调度权，如果真全归他调度还会出现三河通州防务空虚这档子事？</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span> 本帖最后由 月咏Koala 于 2019-7-30 12:30 编辑 </span><br>
<span>平常条理 发表于 2019-7-30 12:12</span><br>
<span>卖米的说的有道理，感谢厘清，既然如此，仍然是两个问题。</span><br>
<span>1.擅杀大臣：袁承焕杀毛文龙之后，没能够扶植 ...</span><br>
<span>毛文龙这个，你不会动态得来看待发展变化。</span><br>
<span>如果说毛文龙有功，那是在天启年间或许还差不多。到崇祯元年以后，毛文龙反而是一个累赘，割据一方的军阀。而且袁崇焕和毛文龙的冲突不是一下子就爆了，而是当中发生了不少事。</span><br>
<span>大概的时间节点呢，要从天启年的移镇风波开始讲。</span><br>
<span>如果说要后方牵制后金，那最好的位置是靠近关宁的海岛或者其他地方。夏之令的这条奏疏讲得很清楚。</span><br>
<span>毛文龙驻朝鲜，则我自不能接应，而登莱巳危。我未能用文龙制奴，而奴先用文龙误我。窃谓文龙宜撤回也。文龙不惟不能牵奴，且多禆益奴。何也？</span><br>
<span>驱有用之兵，将翱翔于若顺若逆之邦，梓风沐雨，蒙犯霜露，迁延既久，疾疫将生，中国粹有事而不能召，海道猝有梗而不能归，朝鲜一旦闭其糴，绝其樵汲，而数万人可立堯也。客其馆，食其粟，衣其布帛，淫其子女，岁月因仍，嫌怨易起，言语往复，仇恨日深，因以伤小国之心，而坚其择强之计。奸细假接应为名，方舟并济，略无难阻，白衣摇橹，潜兵暗渡，尚欲导之，由庙淮扬，由永平海口袭天津者。三方布置，熊廷弼之迂谈也，悠悠海滨，无风诈称有风，无寇捏称有寇，谁肯同心，踊跃前往。文龙之不能害，奴亦自知之审矣。奴非畏，文龙实畏，二千人绊之，敢正视镇江哉！</span><br>
<span>那后来到宁远之战的时候，毛文龙挟战功要求请释王化贞。但是被明廷严厉批评。</span><br>
<span>“功罪原分两途，信赏必罚系朝廷操柄，毛文龙即使有功，岂得代人赎罪？况奴酋入犯，文龙全不知觉，牵制安在，辄敢言功？乃为失陷封疆之人求宥，親视朝廷，是何法纪？念海外孤军，姑不究”</span><br>
<span>说毛文龙牵制之功根本没有。</span><br>
<span>东江镇的分崩离析，我查资料，有说是袁崇焕杀毛文龙而开始，但是真正的崩溃是袁崇焕死后才开始，宁锦防线也是。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2019-7-30 12:35 编辑 </span><br>
<span>平常条理 发表于 2019-7-30 12:12</span><br>
<span>卖米的说的有道理，感谢厘清，既然如此，仍然是两个问题。</span><br>
<span>1.擅杀大臣：袁承焕杀毛文龙之后，没能够扶植 ...</span><br>
<span>1.不好意思我再跟你说一遍我和其他人提过好几次的事，那就是袁杀毛文龙后的一段时间，后金的防备反而更多了。毛文龙活着的时候，后金攻明向来不留底。反而是毛文龙死后，皇太极每次攻明前都要留下阿敏守沈阳。</span><br>
<span>还有不要张嘴就来，毛文龙死后四年东江反而打了被称为“海外从来第一大捷”麻线馆大捷。内乱当然有过，但麻线馆大捷时当即被镇压了，连点泡泡都没掀起来。网上所谓的“东江危机”，说白了也就这么点事而已。毛文龙死后到皮岛陷落的崇祯15年，也就只有刘兴志这一次内乱，论稳定简直堪称明朝边镇的楷模——没错，从毛文龙被杀开始的。</span><br>
<span>2</span><br>
<span>若顺天等处则听督抚为政臣不敢越俎而议者也</span><br>
<span>把这句话重复读三遍再来说你的这番话可好？</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span> 本帖最后由 放眼大世界 于 2019-7-30 12:56 编辑 </span><br>
<span>zewubbfa 发表于 2019-7-30 11:47</span><br>
<span>相信我，没有更早的了，都是这一波炒作出来的。</span><br>
<span>作为把陈朴拉去二战论坛，直接导致SC诞生的当事 ...</span><br>
<span>如我178楼所说，兄台混过百度袁崇焕吧吗？我当过百度袁崇焕吧小吧主，袁黑的产生比窃明早多了，我还可以报出很多袁黑的ID呢，比如左派大佬、中华神鹰、 魁元殿英、断臂残疲败兵之类的，有些甚至还是袁粉转变的（当然不排除他们在演戏）</span><br>
<span>还有你可知道当年袁崇焕吧的漱花女农事件，就是吧主漱花女农随意封了一个小吧主的贴，还说什么“狼图腾是本好书”“满族欠汉族血债、汉族也欠满族的”这些言论导致袁吧一时乌烟瘴气，很多袁黑觉得终于找到了把柄，我就是在那个时候受不了跑了的，这事发生的时候窃明还没写出来呢</span><br>
</p><p><b>zewubbfa: </b><br>
<span> 本帖最后由 zewubbfa 于 2019-7-30 12:55 编辑 </span><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-7-30 12:40</span><br>
<span>如我178楼所说，兄台混过百度袁崇焕吧吗？我当过百度袁崇焕吧小吧主，袁黑的产生比窃明早多了，我还可以 ...</span><br>
<span>不混贴吧，不过你说的这几个里败兵这复读机是老熟人了。这货确实比《大爆炸》（窃明第一版，你们看到的是第三版了）早。</span><br>
<span>不过狼图腾那会，败兵应该还在复读萨尔浒之战才对，已经开始黑袁了么？</span><br>
<span>对了，窃明这玩意比你们认知的要早的多，一开始是依附临高三屠中的某一个写的同人，从那时就开始炒作了。</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-7-30 12:40</span><br>
<span>如我178楼所说，兄台混过百度袁崇焕吧吗？我当过百度袁崇焕吧小吧主，袁黑的产生比窃明早多了，我还可以 ...</span><br>
<span>狼图腾这确实洗脑了很多人。</span><br>
</p><p><b>ziyo: </b><br>
<span>江山风雨情</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1848923[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>有把袁崇焕当英雄来写的网文小说吗？[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1848923-1-1.html</link>
      <description>有把袁崇焕当英雄来写的网文小说吗？&#13;
 本帖最后由 红月当空 于 2019-7-24 22:14 编辑 

自打《窃明》以后，袁崇焕快变成秦桧一样的人了（逛百度袁崇焕吧看到袁黑提议要像秦桧跪在岳飞面前一样在毛大帅面前塑袁崇焕的跪像），但袁崇焕顶多算个争议人物，而且主流史学家对他的评价是绝对正面的，现在东莞的袁崇焕像也没有被砸不是吗（我问过袁黑们为什么会这样，他们说学术界已经被满遗控制了，说真话的学者是要丢饭碗的），被黑成这样不正常吧，网文的各种观点都很多，按理说有黑的就该有捧的，难道袁黑的行动力远强与袁粉？有的话推荐几本看看
&#13;
注意是网文哦，所以别说《碧血剑》和《袁崇焕评传》</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>网文倒袁派有没有点自知之明。在旁边看，两边的证据力根本不是一个档次的</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>如果清朝也给毛文龙一个好评价，是不是他也成带汉奸了？</span><br>
</p><p><b>hgfdsa: </b><br>
<span>最爱红狼 发表于 2019-7-30 09:18</span><br>
<span>想什么当然</span><br>
<span>打仗这种事，就是看结果</span><br>
<span>任你中间过程理由再多，输了就是输了</span><br>
<span>袁崇焕早就警告可能从蒙古入侵了，只是没人当回事。袁崇焕能调动也就宁锦的军队，赵率教去自己协防的防区都被朱国彦挡着没法进城，导致遵化陷落，也是袁崇焕的错？</span><br>
</p><p><b>liangxuanc: </b><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-7-29 18:31</span><br>
<span>崇祯的骚操作你就不要洗了。袁崇焕的援军在京师是什么样的待遇呢？</span><br>
<span>《请祈开门发袁督师兵马刍饷疏》 ：‘ ...</span><br>
<span>搞笑呢？有点明朝常识吗？北京防守原则是于谦当年规定的铁律，外军不得入北京，只能城下作战，城上提供远程掩护，于谦的时候，以及后来每次北京被围，甚至明朝最后时刻远来的外军也不让进城啊，什么时候都不让的，来回申请进城相当于趁着有外敌军事威胁要控制中央了，事实政变了都，不杀留着过年？</span><br>
<span>至于祖大寿怎么说的，一个投敌汉奸的话你居然能信.........长官被抓自己就带兵跑了，这是什么素质的军人？给自己的丑行找理由罢了。</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-7-30 09:24</span><br>
<span>网文倒袁派有没有点自知之明。在旁边看，两边的证据力根本不是一个档次的 ...</span><br>
<span>现在似乎有种新的黑袁手法，就是袁虽不是汉奸，但造成的恶果比汉奸还严重，比如149楼那位</span><br>
</p><p><b>liangxuanc: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-7-30 09:28</span><br>
<span>如果清朝也给毛文龙一个好评价，是不是他也成带汉奸了？</span><br>
<span>清朝给毛文龙的评价本来就很高，比袁崇焕高多了，是不是汉奸还是要看自己的行为</span><br>
</p><p><b>liangxuanc: </b><br>
<span>hgfdsa 发表于 2019-7-30 09:29</span><br>
<span>袁崇焕早就警告可能从蒙古入侵了，只是没人当回事。袁崇焕能调动也就宁锦的军队，赵率教去自己协防的防区 ...</span><br>
<span>袁崇焕都五年平辽了，对方居然能绕着大漠跑过来围首都，这是警告能推干净责任的问题?努尔哈赤早就说过“文龙若在，吾不得袭远，恐家中妇孺不宁”袁崇焕把毛文龙杀了，创造条件让对方可以远征北京，再发个警告就没责任了？合着它就是个哨兵的作用？</span><br>
</p><p><b>zewubbfa: </b><br>
<span>网文派复读机又开始了，拿不出任何有效史料，就靠不停地复读念了十年这是什么样的神经病啊。</span><br>
</p><p><b>hgfdsa: </b><br>
<span>liangxuanc 发表于 2019-7-30 09:39</span><br>
<span>袁崇焕都五年平辽了，对方居然能绕着大漠跑过来围首都，这是警告能推干净责任的问题?努尔哈赤早就说过“ ...</span><br>
<span>毛文龙还两年平辽呢，袁崇焕不是什么天下兵马大元帅，不从他防区走除了能警告还能做什么？带几万兵马去蒙古？</span><br>
<span>努尔哈赤早就说过“文龙若在，吾不得袭远，恐家中妇孺不宁”</span><br>
<span>哈哈哈哈哈</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>zewubbfa 发表于 2019-7-30 09:41</span><br>
<span>网文派复读机又开始了，拿不出任何有效史料，就靠不停地复读念了十年这是什么样的神经病啊。 ...</span><br>
<span>但你还别说，已经有不少人坚定的认为明朝灭亡是东林党袁崇焕的问题了。明朝粉不知为何更接近朱明皇帝粉。甚至有明朝亡于外族这种奇怪的问题。当然我认为他们本人也不过是传销的一环罢了。</span><br>
<span>话说这话是出自？文龙若在，吾不得袭远，恐家中妇孺不宁</span><br>
</p><p><b>hgfdsa: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-7-30 09:44</span><br>
<span>但你还别说，已经有不少人坚定的认为明朝灭亡是东林党袁崇焕的问题了。明朝粉不知为何更接近朱明皇帝粉。 ...</span><br>
<span>估计是袁粉钓鱼编的，被某些基本历史都不知道的袁黑当宝了。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2019-7-30 09:47 编辑 </span><br>
<span>最爱红狼 发表于 2019-7-30 01:06</span><br>
<span>绕多大你都要背锅</span><br>
<span>部队交给你，给你的指示是挡住鞑子</span><br>
<span>鞑子绕过你的防线，你就不背锅了？哪有这个道理，那 ...</span><br>
<span>你又被戏曲骗了。</span><br>
<span>尚方宝剑便宜行事的“先斩后奏”的前提是自己的下属，非自己的下属连个小兵都没权斩杀。并且还有一点要注意了，尚方宝剑是和地域绑定一次性的，什么意思？也就是说如果你换到别处了，那么原来的尚方宝剑就没用了，得再赐一次。卢象昇之所以被赐过三次尚方剑，就是这个道理。这一点是很多人都不明白的。</span><br>
<span>尚方剑只能斩自己的下属，这就是为什么毛文龙被斩的时候他的尚方剑没用的原因。</span><br>
<span>还有我前面图都发过了，只要按袁崇焕的布置来，后金是压根绕不过去的。但三河那边出了十分离奇的状况，这个锅你也让袁崇焕背？</span><br>
</p><p><b>youta: </b><br>
<span>评价历史人物得看他做了什么？他被黑成这样一点不奇怪</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>zewubbfa: </b><br>
<span> 本帖最后由 zewubbfa 于 2019-7-30 09:50 编辑 </span><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-7-30 09:44</span><br>
<span>但你还别说，已经有不少人坚定的认为明朝灭亡是东林党袁崇焕的问题了。明朝粉不知为何更接近朱明皇帝粉。 ...</span><br>
<span>努尔哈赤1626年就死了。大概是在福陵地宫里说的。</span><br>
</p><p><b>liangxuanc: </b><br>
<span>还有，关于袁崇焕的问题，根本就不是所谓的史料党捍卫史学，而网络读者要黑袁崇焕的问题。恰恰相反，是明末舆论和历史权威记录已经确切的把袁崇焕定为了汉奸和罪人，除了袁崇焕的几个部下死硬不认外已经是共识了，包括满清编著的明史。然后100多年后乾隆把历史翻出来，钦定要翻案，对历史材料一番删减修改之后，感觉翻案还是缺少证据，最后只好编造了“反间计”说袁崇焕是被满清间谍成功反间弄死的，这才算勉强洗白。</span><br>
<span>这几年，有好多缺乏历史常识的网络历史爱好者，想洗白圆嘟嘟，勇气比乾隆还大，乾隆都知道不编个反间计就凭着原始史料洗不白，他们这倒好，直接对着基本史料就开始洗了，对这种人，我现在给你们指条明路：赶紧去研究反间计吧，把这个反间计想办法落实了，我还能觉得你们是正常人。 </span><br>
</p><p><b>最爱红狼: </b><br>
<span>hgfdsa 发表于 2019-7-30 09:29</span><br>
<span>袁崇焕早就警告可能从蒙古入侵了，只是没人当回事。袁崇焕能调动也就宁锦的军队，赵率教去自己协防的防区 ...</span><br>
<span>我就问一句，袁的警告，他自己真的当回事了么？如果他确认皇太极一定会这么做，早就调兵回去堵住皇太极了。</span><br>
<span>他是等到皇太极已经绕道了，他才发援兵救援，说白了，已经落入后手了，后面也是一直被牵着走。</span><br>
<span>这真没啥好洗的</span><br>
<span>说了战争只看结果，马后炮说袁什么警告，都是屁用没有</span><br>
</p><p><b>zewubbfa: </b><br>
<span>liangxuanc 发表于 2019-7-30 09:50</span><br>
<span>还有，关于袁崇焕的问题，根本就不是所谓的史料党捍卫史学，而网络读者要黑袁崇焕的问题。恰恰相反，是明末 ...</span><br>
<span>你复读之前，先解释下上面那个地宫言论好吗。</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span> 本帖最后由 放眼大世界 于 2019-7-30 09:54 编辑 </span><br>
<span>liangxuanc 发表于 2019-7-30 09:50</span><br>
<span>还有，关于袁崇焕的问题，根本就不是所谓的史料党捍卫史学，而网络读者要黑袁崇焕的问题。恰恰相反，是明末 ...</span><br>
<span>哦，又是所谓的“不信汉人的史书反而去信满人的史书”？</span><br>
<span>我寻思东莞的袁崇焕雕像还没被砸吧，北京的袁崇焕故居还是爱国主义教育基地吧政府已经被满遗全面渗透了？</span><br>
</p><p><b>hgfdsa: </b><br>
<span>liangxuanc 发表于 2019-7-30 09:50</span><br>
<span>还有，关于袁崇焕的问题，根本就不是所谓的史料党捍卫史学，而网络读者要黑袁崇焕的问题。恰恰相反，是明末 ...</span><br>
<span>努尔哈赤早就说过“文龙若在，吾不得袭远，恐家中妇孺不宁”</span><br>
<span>精通历史常识的专家先把这句洗洗吧。</span><br>
<span>历史权威记录已经确切的把袁崇焕定为了汉奸和罪人，哈哈哈哈哈哈哈</span><br>
</p><p><b>hgfdsa: </b><br>
<span>最爱红狼 发表于 2019-7-30 09:52</span><br>
<span>我就问一句，袁的警告，他自己真的当回事了么？如果他确认皇太极一定会这么做，早就调兵回去堵住皇太极了 ...</span><br>
<span>我就回一句，袁崇焕不是什么天下兵马大元帅，没法调动部队去不属于他的防区。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>liangxuanc 发表于 2019-7-30 09:39</span><br>
<span>袁崇焕都五年平辽了，对方居然能绕着大漠跑过来围首都，这是警告能推干净责任的问题?努尔哈赤早就说过“ ...</span><br>
<span>大哥，努尔哈赤是什么鬼？</span><br>
<span>还有啊，我告诉你一件事哦，皮岛其实在毛文龙死后反而更加活跃。另外顺便提前告诉你一件事，皮岛一直坚持到崇祯15年。</span><br>
</p><p><b>chunlieater: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-7-30 09:53</span><br>
<span>哦，又是所谓的“不信汉人的史书反而去信满人的史书”？</span><br>
<span>我寻思东莞的袁崇焕雕像还没被砸吧，北京的袁崇焕 ...</span><br>
<span>黄汉们觉得正是因为本朝是个满姨政府，所以才护着圆嘟嘟啊。不知道他们反清反的是哪个清。</span><br>
<span>十全老头三观都比他们正多了。</span><br>
</p><p><b>男子汉: </b><br>
<span>liangxuanc 发表于 2019-7-30 09:22</span><br>
<span>搞笑。。。。。这是专门议和用的喇嘛，不是化装成喇嘛的士兵，否则怎么会当成罪名之一？</span><br>
<span>边军将领，养喇 ...</span><br>
<span>你就没看懂我在说什么</span><br>
<span>第一，我说的是那时候军队有喇嘛是常态，皇帝也是知道的，有袁崇焕的奏疏为证。那这个治罪本身非常荒唐。战争状态搞什么白莲花。汉人里也有几个喇嘛当当翻译有什么大不了的。清军里也有汉人。美军二战还有日本人。多正常的事情。</span><br>
<span>第二，袁崇焕私自议和的罪名就是欲加之罪。袁崇焕上任之前，和崇祯指定战略的时候就说过“款为旁着”。根本不存在私自。皇帝从一开始就觉得议和是个选项，让袁崇焕不要在意风言风语只管干。只是后来议和的事情爆出来皇帝后觉得没面子急忙甩锅。带几个翻译就被认为是私自议和实锤。那清军后来说袁崇焕不愿意议和的白纸黑字反而就视而不见了。皇帝后来派人议和怕别人说他无能，怕人说他为什么之前不搞这个，又拿出清军说的话给袁崇焕扣个帽子说妨碍议和。袁崇焕摊上这么个主子也是倒了血霉</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span> 本帖最后由 cube 于 2019-7-30 10:10 编辑 </span><br>
<span>最爱红狼 发表于 2019-7-30 09:52</span><br>
<span>我就问一句，袁的警告，他自己真的当回事了么？如果他确认皇太极一定会这么做，早就调兵回去堵住皇太极了 ...</span><br>
<span>说一万遍了，袁崇焕不是北方防线的总负责人，他调兵只能在锦辽防区调，其他防区的调兵他只能给朝廷建议，上书，哭诉，他敢直接派兵过去不用等后来遵化陷落，当时就被弹劾砍头。后来他能去蓟镇堵窟窿，是因为当时负责蓟州防务巡抚王元雅被后金破城杀掉了，朝廷没办法了调他去救援。</span><br>
<span>北京方面从来也没有把整个对后金的防务都交给袁崇焕过，你是不是太看得起袁崇焕的职责了。</span><br>
<span>整个蓟辽防线东强西弱的布局从天启崇祯年间是日渐加剧的，不要说袁崇焕一直给朝廷上书要求加强西部边防，有点见识的都看不下去，巡按直隶御史陈睿谟巡按直隶时已发出警告：“自有辽事以来，庙堂之上率言辽急，至蓟镇一带，宽缓视之，臣不谓然也。论他日侵轶之势，恐不中于辽，而仍在蓟。论今日窥伺之情，似迫中于蓟，更甚于辽。何也？今之蓟，非昔之蓟也。盖自南北两关并后，所与接壤者为宰赛，为煖兔，已无存矣。西为炒花五大营，为拱兔，为小歹青，亦各有所属矣。蓟东墙外散处朵颜三卫之地者，则三十六家束不的等是，今震惊于插之凭陵，一惟颐指矣。过此则虎墩兔，于诸部最大，近以仇攻哈喇称，拔帐而西。自插之西也，凡附蓟而居，如顺义（王）诸族，若赶兔、毛困等皆破毁伶仃，而伯彦台吉，而卜吉兔，皆逃徙一空矣。由此观之，自（辽东）三岔河以至宣大，长边近二千里，谁一为之碍者？大有可虑焉。彼知关宁宿重兵难扞，必疾趋蓟。当斯时也，蓟门百千余隘口，纷呈其罅漏，而合受其必趋，危耶？不危耶？臣所谓蓟镇比辽倍急者，此也。臣观近日诸臣条上边事，言备辽，言备宣大，读之凛凛疚心。臣非不知之，乃姑舍之而独言蓟，迹似涉于张皇。不知辽东、宣大犹封疆也，蓟门则关系宗社。且宁远距京师千里，宣大尚有重关之隔，而蓟何如乎？一墙之外，便与之邻，朝抵壁而夕可及于辇下。庚戌往事，其明鉴矣。”</span><br>
<span>明廷听了吗？明廷被军饷问题整的焦头烂额根本不管，一味的安抚察哈尔（可笑的是这破事根本跟袁崇焕没太大关系，后来锅也甩袁崇焕头上了）。</span><br>
<span>至于袁崇焕的态度，崇焕军中兵部职方郎中余大成云：“先是，督师袁崇焕有疏谓：臣在宁远，敌必不得越关而西。蓟门单弱，宜宿重兵。”然朝廷置若罔闻。 </span><br>
<span>袁崇焕只保证他这个方向后金军打不过来，察哈尔到蓟门防线，他只能看着干着急，一再给朝廷上书要求布防，朝廷不仅不听，还克扣蓟门守军的粮饷。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>liangxuanc 发表于 2019-7-30 09:50</span><br>
<span>还有，关于袁崇焕的问题，根本就不是所谓的史料党捍卫史学，而网络读者要黑袁崇焕的问题。恰恰相反，是明末 ...</span><br>
<span>不好意思告诉你一件事，关于反间计这事，可不是乾隆搞出来的，而是对袁崇焕很不友好的袁黑张岱。</span><br>
<span>反间计有没有用是一码事，但有没有却是另一码事。关于反间计的这两个太监的记载：</span><br>
<span>至城下请入陛见遂言崇焕于女直主殂差喇嘛僧往彼议和杀毛文龙以为信物今勾引入犯以城下之盟了五年灭寇之局上犹未信有二内官被掳囚营中逃归言亲见崇焕差官往来语言甚密者又言城上瞭望有见敌兵与我兵嬉笑偶语往来游戏者又言满桂战不力差人往崇焕营速其放炮及放炮皆无钱粮者上大怒即遣中使二人召崇焕面议军事崇焕欲无往而难于辞乃以军中见疑请以二中使为质上即以二中使留质军中崇焕陛见上命满桂与之面质</span><br>
<span>上面这段来自《石匮书后集》，比乾隆大了至少两个辈分。</span><br>
</p><p><b>最爱红狼: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-30 09:46</span><br>
<span>你又被戏曲骗了。</span><br>
<span>尚方宝剑便宜行事的“先斩后奏”的前提是自己的下属，非自己的下属连个小兵都没权斩杀。 ...</span><br>
<span>我就从没听过什么戏曲</span><br>
<span>我只知道事情发生前，崇祯是明确表示反对杀毛文龙的，而且毛文龙和袁崇焕的上下属关系其实并不明确，毛一直都是直接向崇祯汇报工作，毛的官位也是二品大员，袁先斩后奏本身就是于情于理都不合适</span><br>
<span>说什么袁崇焕的布置，简直可笑，袁崇焕的布置就是我在宁远守着，我发个告警给你们，说你们也小心点，这不是搞笑么？整个大明当时最优秀的兵都在袁手上，都听袁的在宁锦防线呆着呢。三河那边本身能力根本不可能守住皇太极10万大军，让他们再小心又有屁用？</span><br>
</p><p><b>胜改藏: </b><br>
<span>广东人被人吃了，这个估计就是袁督师黑点。</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span> 本帖最后由 放眼大世界 于 2019-7-30 10:19 编辑 </span><br>
<span>hgfdsa 发表于 2019-7-30 08:29</span><br>
<span>不不，就是窃明带出来的风潮，之前的确有人黑袁，但是从来没起过声势。而且很多人黑袁是因为他们心中的满 ...</span><br>
<span>我以前是当过百度袁崇焕吧的小吧主的，后来实在受不了袁吧的乌烟瘴气跑了。黑袁的声浪在窃明成书四年前就有了，我现在还报的出几个知名袁黑的ID呢，当然窃明的成书的确是给袁黑们打了一针鸡血</span><br>
<span>而且多数人不是因为讨厌金庸而去黑袁的，而是因为另一个人——袁崇焕研究组组长阎崇年，在签名买书的时候可是发生过被人边骂汉奸边打耳光，他是近年来最大的袁粉，也是最大的清粉，他在百家讲坛的《明亡清兴XX年》可是被人痛骂的，曾经袁黑在凤凰网搞了一次《草根学者炮轰阎崇年》，看名字就是针对他，也是在窃明成书以后。就是因为这家伙挺袁才有了“拥袁的都拥满，反袁的都拥汉”这句话，金庸还是因为他跟着一道倒霉的（从袁崇焕被阎崇年这家伙捧就可以知道挺袁的都拥满了，啥？金庸也拥袁，那他也一定是个满遗）</span><br>
<span>话说这是不是倒霉啊，顶袁的人怎么总是碰到这些民族立场有问题的“领袖”呢？</span><br>
</p><p><b>胜改藏: </b><br>
<span>Processed 发表于 2019-7-24 21:53</span><br>
<span>袁崇焕两大问题，意气用事，本位主义，都是病入膏肓那种，救都救不回来。放在明末那个大环境里面，他并不 ...</span><br>
<span>穆里尼奥是不是足坛袁崇焕</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-7-30 10:13</span><br>
<span>我以前是当过百度袁崇焕吧的小吧主的，后来实在受不了袁吧的乌烟瘴气跑了。黑袁的声浪在窃明成书四年前就 ...</span><br>
<span>阎崇年是清史研究专家，可他又不是没骂过清朝。天子守国门君王死社稷还是他说的</span><br>
</p><p><b>云归无处: </b><br>
<span>最爱红狼 发表于 2019-7-30 08:47</span><br>
<span>袁崇焕是没权利管蓟镇，但袁崇焕的职责是总管辽东军务，是兵部尚书，整个对鞑子的作战，他都负责，说白了 ...</span><br>
<span>要当巨魔换个大号好么……</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span> 本帖最后由 cube 于 2019-7-30 10:19 编辑 </span><br>
<span>最爱红狼 发表于 2019-7-30 10:10</span><br>
<span>我就从没听过什么戏曲</span><br>
<span>我只知道事情发生前，崇祯是明确表示反对杀毛文龙的，而且毛文龙和袁崇焕的上下属 ...</span><br>
<span>崇祯什么时候明确反对杀毛文龙？那是袁崇焕被抓后了好么。袁崇焕之前上奏的时候崇祯可是背书了的。</span><br>
<span>毛文龙拥兵自重找朝廷要100万粮饷（整个锦辽防线当时也就600万），号称自己有10万兵（后来袁崇焕复查的时候不到3万，其中战兵不到2万）。当时弹劾毛文龙的奏折跟雪片似的，你真当崇祯没杀他的念头袁崇焕就敢私自下手？</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>最爱红狼 发表于 2019-7-30 10:10</span><br>
<span>我就从没听过什么戏曲</span><br>
<span>我只知道事情发生前，崇祯是明确表示反对杀毛文龙的，而且毛文龙和袁崇焕的上下属 ...</span><br>
<span>不好意思，关于毛是不是袁的下属，我们让毛自己来说如何？</span><br>
<span>臣观督臣疏中语意似乎疑臣不受节制…夫臣为辽官分为督臣下属这事毛文龙自己的原话。</span><br>
<span>还有崇祯明确表示反对杀毛文龙？你听谁说的？我们来看看崇祯自己是怎么说的OK：</span><br>
<span>原任东江游击周文煌疏请毛文龙恤典帝以文龙厯年糜饷牵制无功文煌岂得借端凟奏本当究处姑念愚弁从宽其文龙骸骨准亲人领埋——（《崇祯长编》卷三十九，崇祯三年十月</span><br>
<span>戊申吏部奏言皇上命汰冗员臣以为莫先於清廕两京三品以上及疆埸大吏例廕其子念其祖父劳勩也乃父兄罪削子弟恩廕如故夫廕以酬劳臣非恤罪臣也宜命验封司清核以杜侥幸上是之,夺毛文龙世廕毛云龙除名——《崇祯实录》</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>liangxuanc 发表于 2019-7-30 09:33</span><br>
<span>搞笑呢？有点明朝常识吗？北京防守原则是于谦当年规定的铁律，外军不得入北京，只能城下作战，城上提供远 ...</span><br>
<span>你当真看过史料？而且你这是在混淆内容。</span><br>
<span>当时袁崇焕从山海关外的宁远长途援军，到达京师以后，根本没有粮草补给和地方休整，是挨着城墙扎营，还有忍饥作战。</span><br>
<span>至于你说外军不得入北京，这怕是一点也根据也没有。要不要看看满桂受伤以后的扎营地址在哪？</span><br>
<span>十一月诏谕勤王。桂率五千骑入卫，次顺义，与宣府总兵侯世禄俱战败，遂趋都城。帝遣官慰劳，犒万金，令与世禄俱屯德胜门。无何，合战，世禄兵溃，桂独前斗。城上发大炮佐之，误伤桂军，桂亦负伤，令入休瓮城。德胜内还是北京内城的城门。</span><br>
<span>为什么把城门封死，这和你说的这个一点关系也没有。当时朝臣分成两派争论不休，崇祯直接把城门封死。</span><br>
<span>臣等初闻寇警，即尝列营城外，旌旗相望，金鼓相闻。后因朝议异同，皇上始命撤为城守计。夫夜行无火，则前其手。欲固京师，未有不设兵于近郊以为耳目手足之用者。特以诸臣意见互殊，不得不勉从之。兹蒙皇上复令扼要扎营，臣等敢不恭命。 </span><br>
</p><p><b>最爱红狼: </b><br>
<span>云归无处 发表于 2019-7-30 10:17</span><br>
<span>要当巨魔换个大号好么……</span><br>
<span>你这10年注册的号，让我04年的号换大号？你在逗我么？</span><br>
<span>巨魔眼里是不是人人都是巨魔？扣帽子一流</span><br>
</p><p><b>云归无处: </b><br>
<span>最爱红狼 发表于 2019-7-30 10:24</span><br>
<span>你这10年注册的号，让我04年的号换大号？你在逗我么？</span><br>
<span>巨魔眼里是不是人人都是巨魔？扣帽子一流 ...</span><br>
<span>04年注册282发帖，注册早就不是小号了？</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>cube 发表于 2019-7-30 10:17</span><br>
<span>崇祯什么时候明确反对杀毛文龙？那是袁崇焕被抓后了好么。袁崇焕之前上奏的时候崇祯可是背书了的。</span><br>
<span>毛文 ...</span><br>
<span>袁崇焕被抓后崇祯也没反对过杀毛文龙，</span><br>
<span>原任东江游击周文煌疏请毛文龙恤典帝以文龙厯年糜饷牵制无功文煌岂得借端凟奏本当究处姑念愚弁从宽其文龙骸骨准亲人领埋——（《崇祯长编》卷三十九，崇祯三年十月</span><br>
<span>戊申吏部奏言皇上命汰冗员臣以为莫先於清廕两京三品以上及疆埸大吏例廕其子念其祖父劳勩也乃父兄罪削子弟恩廕如故夫廕以酬劳臣非恤罪臣也宜命验封司清核以杜侥幸上是之,夺毛文龙世廕毛云龙除名——《崇祯实录》</span><br>
<span>这两条都是袁崇焕死后的事了。实际上，当年崇祯一直就是对毛很不满的。</span><br>
<span>崇祯甚至在毛还活着的时候就说过这样的话：</span><br>
<span>“若要文龙自裁，决不肯去一人！”</span><br>
<span>这是在谈及皮岛吃空饷问题的时候。</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span> 本帖最后由 放眼大世界 于 2019-7-30 10:29 编辑 </span><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-7-30 10:16</span><br>
<span>阎崇年是清史研究专家，可他又不是没骂过清朝。天子守国门君王死社稷还是他说的 ...</span><br>
<span>很多时候只要表露出对清朝一丝丝的好感都不行，曾经有本清穿网文就是因为没有写造反被龙空痛骂，在他们看来“穿清不造反，菊花套电钻”说起来“满遗”这个词是龙空最常用的一个帽子了</span><br>
</p><p><b>nanoka111: </b><br>
<span> 本帖最后由 nanoka111 于 2019-7-30 10:31 编辑 </span><br>
<span>其实我现在发现，中国历史这一段本来就是不正常的。</span><br>
<span>正常的发展应该是这样的：明清两个朝代的顺序应该换过来，元之后是被女真人建立的清朝取代而之，最后一个朝代才是明朝。这样一来到了鸦 片 战 争时期中国跟西方之间的技术尽管还是有差距但是比现在小很多，导致那几场战争尽管中国还是战败但却反而有了点底气导致西方没敢提出过大的条件。甲午战争中国大获全胜，但最后的结果除了让中国身边少了一个强大对手外其他情况跟现在没什么两样。末代皇帝是一个情况更类似崇祯的皇帝，戊戌变法取得成功，此时中国的政治制度是最接近西方的，但最后该皇帝却沦落成跟末代沙皇一样的下场。对于西方人来说，明朝政府、中华民国政府、中华人民共和国政府是一个比一个难对付。</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-30 10:27</span><br>
<span>袁崇焕被抓后崇祯也没反对过杀毛文龙，</span><br>
<span>给袁崇焕定罪的时候他反对过，当先一句把袁崇焕给问懵了，估计想不到皇上这么不要脸。</span><br>
<span>确切的说他反对的不是杀毛文龙，而是袁崇焕不先告诉他一声就杀，浑然忘了当初谁给的袁尚方宝剑。</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>nanoka111 发表于 2019-7-30 10:28</span><br>
<span>其实我现在发现，中国历史这一段本来就是不正常的。</span><br>
<span>正常的发展应该是这样的：明清两个朝代的顺序应该换过 ...</span><br>
<span>这是什么奇谈怪论？</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>cube 发表于 2019-7-30 10:02</span><br>
<span>说一万遍了，袁崇焕不是北方防线的总负责人，他调兵只能在锦辽防区调，其他防区的调兵他只能给朝廷建议， ...</span><br>
<span>实际上关于这个问题压根不是问题，因为有奏折原文：</span><br>
<span>若顺天等处则听督抚为政臣不敢越俎而议者也</span><br>
<span>真不知道在争议些什么。</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-30 10:27</span><br>
<span>袁崇焕被抓后崇祯也没反对过杀毛文龙，</span><br>
<span>似乎袁崇焕死后有人提出为毛大帅平反，崇祯依然不答应</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-7-30 10:30</span><br>
<span>似乎袁崇焕死后有人提出为毛大帅平反，崇祯依然不答应</span><br>
<span>崇祯很清楚袁崇焕是帮他背锅的，顺便朝内阉党，文官和满桂等武将都趁机把责任往袁头上推了一大堆。</span><br>
<span>至于毛文龙，就崇祯的性格怕不是恨不得亲手拿剑去把他砍了。</span><br>
</p><p><b>御坂美琴: </b><br>
<span> 本帖最后由 御坂美琴 于 2019-7-30 10:36 编辑 </span><br>
<span>nanoka111 发表于 2019-7-30 10:28</span><br>
<span>其实我现在发现，中国历史这一段本来就是不正常的。</span><br>
<span>正常的发展应该是这样的：明清两个朝代的顺序应该换过 ...</span><br>
<span>按这个顺序，明朝建议后按朱元璋朱棣的实际操作继续收缩防线，后面能不能守住准格尔都是问题。</span><br>
<span>明初宣大可是二线后勤基地，前面有各种军镇和番卫拱护，明末时候都变成九边重镇一线防御要地了。明代的对外防御一直在收缩，只是面对后金时缩无可缩了。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2019-7-30 10:38 编辑 </span><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-7-30 10:30</span><br>
<span>似乎袁崇焕死后有人提出为毛大帅平反，崇祯依然不答应</span><br>
<span>是的，而且不止一个。平均每三年都有人提，每次都被崇祯骂回去。而且崇祯在毛活着的时候就骂过毛文龙，尤其在吃空饷和移镇问题上。</span><br>
<span>说白了，崇祯不满的仅仅只是袁杀毛的时候没跟他知会。但很多人因此就说崇祯反对杀毛，我就呵呵了。</span><br>
<span>说真的，崇祯骂毛文龙的时候，袁甚至都没决心杀毛呢。要知道袁对待毛的态度用他自己的话说可是“能用则用，不能用再杀”的。毛文龙让袁觉得他不可用，得在黄泥洼大战之后。当时袁崇焕正派祖大寿在正面打黄泥洼呢（注意，黄泥洼是万历年直到明亡，明军最接近广宁的一次。虽然性质上是奔袭，有出其不意的性质，但终究是最接近广宁的一次），身后毛文龙就干了“提兵登莱”的事，把杨国栋吓了个半死。这才让袁崇焕觉得毛不可用的。在这之前袁在奏折里分明就维护过毛很多次的。</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>liangxuanc 发表于 2019-7-30 09:50</span><br>
<span>还有，关于袁崇焕的问题，根本就不是所谓的史料党捍卫史学，而网络读者要黑袁崇焕的问题。恰恰相反，是明末 ...</span><br>
<span>你说是乾隆朝编造的，你要不要看看永历朝这一段？“会北来者以太宗档子所言，雪崇焕之冤，始复官，赐谥曰襄愍”</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span>cube 发表于 2019-7-30 10:28</span><br>
<span>给袁崇焕定罪的时候他反对过，当先一句把袁崇焕给问懵了，估计想不到皇上这么不要脸。</span><br>
<span>确切的说他反对的 ...</span><br>
<span>崇祯三问句句诛心</span><br>
<span>问为什么杀毛文龙，是找旧账</span><br>
<span>问皇太极怎么入关，是明知故问</span><br>
<span>问满桂怎么受的伤，是无中生有</span><br>
<span>袁崇焕答不出来不是没有答案，而是按照正常节奏，领导干上面任何一件事都是找茬了，连干三件就是打定主意要整死你了，答了有什么用，乖乖跪下才是正理</span><br>
</p><p><b>nanoka111: </b><br>
<span>御坂美琴 发表于 2019-7-30 10:34</span><br>
<span>按这个顺序，明朝建议后按朱元璋朱棣的实际操作继续收缩防线，后面能不能守住准格尔都是问题。</span><br>
<span>明初宣大 ...</span><br>
<span>如果按我这个顺序来的话，历史的很多格局都会变化的，你谈的这些规则早就不适用了。</span><br>
<span>而且我这里所谓的“明”只是代指一个同样因汉人农民起义建立起来的朝代仅此而已，这个朝代肯定跟我们当前历史上的这个“明朝”是完全不一样的。</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>至于谈崇祯因为毛文龙而要袁崇焕死的更是无稽之谈，只是借口而已。</span><br>
<span>袁崇焕刚下狱的时候，是崇祯是什么态度呢？就是留用待察。</span><br>
<span>真正让袁崇焕死的是后来阉党余孽高捷的一个奏折，也就是周延儒、温体仁这一派。把袁崇焕和东林党钱龙锡扯上结党。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1848923[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>有把袁崇焕当英雄来写的网文小说吗？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1848923-1-1.html</link>
      <description>有把袁崇焕当英雄来写的网文小说吗？&#13;
 本帖最后由 红月当空 于 2019-7-24 22:14 编辑 

自打《窃明》以后，袁崇焕快变成秦桧一样的人了（逛百度袁崇焕吧看到袁黑提议要像秦桧跪在岳飞面前一样在毛大帅面前塑袁崇焕的跪像），但袁崇焕顶多算个争议人物，而且主流史学家对他的评价是绝对正面的，现在东莞的袁崇焕像也没有被砸不是吗（我问过袁黑们为什么会这样，他们说学术界已经被满遗控制了，说真话的学者是要丢饭碗的），被黑成这样不正常吧，网文的各种观点都很多，按理说有黑的就该有捧的，难道袁黑的行动力远强与袁粉？有的话推荐几本看看
&#13;
注意是网文哦，所以别说《碧血剑》和《袁崇焕评传》</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>云归无处: </b><br>
<span>这个楼里挺袁派干货还是挺多的……倒袁的努力点啊，不要光拿着毛文龙说事</span><br>
</p><p><b>ffs: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-26 00:09</span><br>
<span>看完明朝档案汇总的478、498和600等一系列关于侯世禄在这次事件中的遭遇，真会觉得简直是军事史上的一大 ...</span><br>
<span>只能说是大明的体制问题，不知道之后这位知县的下场如何</span><br>
</p><p><b>胡说: </b><br>
<span>森田美位子 发表于 2019-7-24 21:56</span><br>
<span>圆嘟嘟不是做的有限，而是基本什么都没做</span><br>
<span>圆嘟嘟不是蓟州太守，是蓟辽总督，是北京北面最后防线的总负责人 ...</span><br>
<span>首先，袁崇焕官职是蓟辽督师，不是蓟辽总督。</span><br>
<span>其次，同时还有一个蓟辽总理叫刘策。</span><br>
<span>最后，2人在中枢的官职一模一样，只不过落实到地方上，一个是蓟辽督师，一个是蓟辽总理。</span><br>
<span>具体到蓟镇的管辖权实际归刘而不是袁，比如袁多次上书崇祯要求加强蓟镇喜峰口、古北口的防御，而且实际上皇太极刚出发时，袁就已经派赵率教去蓟镇支援了，但被挡住不准入驻，最终赵只能折回绕道去拦截皇太极，死于遵化城外的野战中。至于遵化嘛，当然顺理成章的被攻陷了呗，顺带一提，这位猪队友也当然喜闻乐见的被崇祯顺手剁了。</span><br>
<span>不要以为看到总督2个字就真能总督了，更何况袁的官衔还没有总督2个字。</span><br>
</p><p><b>hgfdsa: </b><br>
<span>说袁崇焕没能力，但是袁崇焕提拔上来的赵率教祖大寿何可纲都是能打硬仗的，袁崇焕死了后的关宁军表现……</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>hgfdsa 发表于 2019-7-26 17:35</span><br>
<span>说袁崇焕没能力，但是袁崇焕提拔上来的赵率教祖大寿何可纲都是能打硬仗的，袁崇焕死了后的关宁军表现…… ...</span><br>
<span>袁崇焕对皇太极的胜率是实打实打出来的..同时期其他人的战绩再看看。</span><br>
</p><p><b>liangxuanc: </b><br>
<span>洗袁崇焕的，不知道是不是挖出原子弹炮了？挖出来赶紧上缴国家吧，中华复兴就靠你们了。</span><br>
<span>袁崇焕有这一条就该死了，“携潜喇嘛，坚请入城” ，喇嘛一般是塞外战争中停战斡旋，传递信息的中立者，袁崇焕这一路驰援居然提前带着喇嘛，他这到底想干什么？提前找退路？现代战争有军区司令自作主张带着国际斡旋公使一路作战的吗？说白了就是在中央没指示的情况下，自己想让中央和满清和谈了，一个前线将领干这种事显然是找死。</span><br>
<span>客军非指示不得进入北京，现在哪只军队没有中央指示的情况下数次申请进入北京，带兵的早枪毙了，明朝那时候也差不多。</span><br>
<span>其实就这两条，也能看出来，圆嘟嘟早就看出野战打不过满清（这个应该没疑问），在进行严重的越权行事给崇祯找退路，退路就是守北京外加祈和。一个军人，在手里有兵的敏感情况下如此越权已经类似曹操了，政治0分。他的军事能力还这么差，看不出满清虽然野战很强，但是根本不能长期在内地坚持，自己就得走根本不用议和，结果没达成任何和谈的情况下满清就撤了，军事0分。抓了他之后东北军直接叛逃，可见平时约束下属军队的思想工作也是0分，直接给中央养成了一批军阀，综合就是工作能力0分。</span><br>
<span>    工作能力0分，犯下重大政治错误，这还不杀了平民愤，留着过年？</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>liangxuanc 发表于 2019-7-29 14:00</span><br>
<span>洗袁崇焕的，不知道是不是挖出原子弹炮了？挖出来赶紧上缴国家吧，中华复兴就靠你们了。</span><br>
<span>袁崇焕有这一条就 ...</span><br>
<span>崇祯的骚操作你就不要洗了。袁崇焕的援军在京师是什么样的待遇呢？</span><br>
<span>《请祈开门发袁督师兵马刍饷疏》 ：‘户部毕自严即发粮草与袁崇焕，钦此。’臣分委司官，连夜装运，齐集于城门边。因左安门不敢擅开，无从交卸。” 《回奏督师军中粮料疏》 ：‘督师军中粮料屡旨速给，如何只是缺乏?’( 中略) 臣于本月十七日亥时始闻督师兵到。臣即灯下檄各司官速办米豆，札御马场司官速□草束。十八日黎明登车，差司官范鑛、王肇生亲押解运至崇文门。格于门禁，羁留许久，而后得出。至左安门，而门禁益严，羁留益久。幸两司官随钦赏内使得出城与袁督师一面，乃定米豆从城墙垛口溜下，草束亦从城墙垛口丢下。</span><br>
<span>《关宁血脉不通太仓匮乏殊甚疏》: “关宁 ( 兵)不可一日缺饷。盖夷祸猖獗，在在观望，脱巾瓦解，只借寇兵，关系岂小? 臣已遵旨，将关宁饷道行督师酌议矣。 倘饷道终无可通，则酿乱究不可测也! ”这条奏疏是20日上奏，于2日后再获批。</span><br>
<span>那广渠门之战是几号？20日，也就是说袁崇焕和满桂的援军是忍饥在京师和皇太极作战。</span><br>
<span>祖大寿评，二十日和二十七日,广渠、左安等门,“两战皆捷,城上万目共见,何敢言功?露宿城壕者半月,何敢言苦?.…京师城门口大战堵截,人所共见,反将督师拿问,有功者不蒙升赏,阵亡者暴露无棺,带伤者呻吟冰地,立功何用”。</span><br>
<span>崇祯令京师整个城门戒严封死，袁崇焕和满桂的援军在自己的京师，竟然还粮草难以接济，简直难以想象。</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>ualiant 发表于 2019-7-24 22:18</span><br>
<span>能连毛文龙都吹的傻逼你管他怎么想呢，这跟反TG去当果粉的有啥区别</span><br>
<span>早就有人吹毛文龙了好吧，远的有清初小说《辽海忠丹传》、近的有《窃明》</span><br>
</p><p><b>ricocat: </b><br>
<span>开普勒 发表于 2019-7-24 21:49</span><br>
<span>您倒是把阉党收税，东林党废税的史料打我脸啊。扣完帽子就跑，不就和龙空那些不学无术的垃圾一个德性嘛。[ ...</span><br>
<span>东林能有如此地位全靠“水太冷”，仅次于“头皮痒”的混账话。</span><br>
<span>南方士绅阶级的代表不仅仅是东林，然而东林是最跳的那个，《五人墓碑记》这玩意还被选进语文书，浙党楚党有这能耐吗？</span><br>
</p><p><b>ricocat: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-26 00:09</span><br>
<span>看完明朝档案汇总的478、498和600等一系列关于侯世禄在这次事件中的遭遇，真会觉得简直是军事史上的一大 ...</span><br>
<span>这在当时是很正常的操作，因为官兵抢起来比贼兵还黑。</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>ricocat 发表于 2019-7-29 19:03</span><br>
<span>东林能有如此地位全靠“水太冷”，仅次于“头皮痒”的混账话。</span><br>
<span>南方士绅阶级的代表不仅仅是东林，然而东 ...</span><br>
<span>南方士绅阶级是什么阶级来着？没想到在明朝还合适用阶级斗争，五人碑墓的事件背景你不捋捋清楚再说？</span><br>
</p><p><b>ricocat: </b><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-7-29 19:07</span><br>
<span>南方士绅阶级是什么阶级来着？没想到在明朝还合适用阶级斗争，五人碑墓的事件背景你不捋捋清楚再说？ ...</span><br>
<span>不适用吗？难道皇帝和士大夫穿一条裤子？</span><br>
<span>那五个就是顶缸的</span><br>
<span>隐藏在《五人墓碑记》背后的的真相</span><br>
<span>提起张溥，有人也许不知道，但是提起他的名篇《五人墓碑记》，上过中学的人没有不知道的，这篇文章曾经入选中学语文教材。“五人者，盖当蓼洲周公之被逮，激于义而死焉者也…….”，多么熟悉的声音，就像是听到了酒干倘卖无，使人忆往昔峥嵘岁月稠，想起那汗水纷飞的日子。当年为了考大学，曾经把这篇文章苦读了一遍又一遍，当年颇为其中所申明的“大义”所感动。在这篇文章中，张溥讲述了一个太监迫害忠良，激起民愤，人民反抗太监，遭到镇压的故事，张溥热情讴歌了五位常州市民颜佩韦、杨念如、马杰、沈扬、周文元为了正义英勇献身的伟大精神。</span><br>
<span>文中对五人“舍生取义”的事迹有许多评论：</span><br>
<span>“凡富贵之子，慷慨得志之徒，其疾病而死，死而湮没不足道者，亦已众矣；况草野之无闻者欤？”</span><br>
<span>“嗟乎！大阉之乱，缙绅而能不易其志者，四海之大，有几人欤？而五人生于编伍之间，素不闻诗书之训，激昂大义，蹈死不顾，亦曷故哉？”“由是观之，则今之高爵显位，一旦抵罪，或脱身以逃，不能容于远近，而又有剪发杜门，佯狂不知所之者，其辱人贱行，视五人之死，轻重固何如哉？”“不然，令五人者保其首领，以老于户牖之下，则尽其天年，人皆得以隶使之，安能屈豪杰之流，扼腕墓道，发其志士之悲哉？故余与同社诸君子哀斯墓之徒有其石也，而为之记，亦以明死生之大，匹夫之有重于社稷也。”文中对于生死意义的论述，与司马迁所谓：“人固有一死，或重于泰山，或轻于鸿毛”有异曲同工之妙，也有类于顾炎武所说的：“天下兴亡，匹夫有责”。这些文字读来确实令人肃然起敬，感佩之情油然而生，相信许多人都会有这样的感受。</span><br>
<span>不过我现在想说一句：“且慢感动！”在感动之前，我们得先弄明白我们为什么感动，有几个人真正了解当年那场斗争的真实面目呢？再感人的语言，也代替不了事实。</span><br>
<span>有一系列的问题需要弄明白：“蓼洲周公”是谁？他为什么“被逮”？“五人”是什么人？“市民暴动”是否有幕后推手？这五人与“市民暴动”有什么关系？这五人为什么要投案自首？又为什么会被杀？有谁考虑过这些问题？</span><br>
<span>为了弄清这些问题，我们先来看看事件的经过：</span><br>
<span>天启六年三月十八日，官府将在苏州巡抚衙门正式宣读读逮捕周顺昌的诏书，巡抚毛一鹭、巡按御史徐吉和北京来的缇骑张应龙、文之炳等人出席仪式。突然，衙门口出现大量群众聚集的现象，紧接着诸生文震亨、杨廷枢、王节、刘羽翰等人要求拜见江苏巡抚毛一鹭及巡按御史徐吉，传达群众意愿，要求释放周顺昌。由于抓捕周顺昌的行动是奉皇帝诏书进行的，无人有权作出释放周顺昌的决策，因此，众人的要求遭到拒绝。在争论中，旗尉指责群众防碍公务，阻挠办案，群众则大骂旗尉假冒圣旨，乱抓人。于是双方发生冲突，紧接着就大打出手，场面顿时失去控制（蜂拥大呼，势如山崩），民变暴发了。</span><br>
<span>此事暴力事件情节很严重，闹得鸡飞狗跳。两名公差被打死（一人被打死，另一人躲在房梁上体力不支掉下来摔死），多人受伤。地方官员在这次事件中分为两派，江苏省委书记（巡抚）毛一鹭和巡按御史徐吉站在朝廷一方，执行任务。他们在事件中也受到了冲击，毛一鹭躲到厕所里以才得以幸免。知府寇慎和县令陈文瑞则站在群众一方，他们不仅没有受到冲击，事件反而在他们的劝止下得以收场。事情经过大致如此。</span><br>
<span>现在我们再回过头来看看前面提出的几个问题。</span><br>
<span>一、关于朝廷抓捕“蓼洲周公”的原因。</span><br>
<span>“蓼洲周公”就是周顺昌，是魏忠贤以非常程序处死的 “七君子”之一，表面上看，“蓼洲周公”周顺昌卷入了周起元贪污案中，实际上他以庇护党人、激进反对魏忠贤而被决心要对东林党进行外科手术的天启帝列为定点清除对象，对“六君子”和“七君子”的处理都是以圣旨的形式下达命令的，都是通过诏狱的形式进行处理的。因此，朝廷抓捕周顺昌之事纯属政治斗争，双方各有各的毛病，无关正义邪恶，更无关群众生活，“市民”以暴动的形式参与这种斗争，并没有充分的理由和积极的意义。</span><br>
<span>二、关于“市民暴动”是否有幕后推手的问题。</span><br>
<span>市民是“不明真相的群众”还是“被煸动利用的群众”？事件是自发的，还是有组织的？这个方面的证据恐怕在当时就己经被消灭了，几百年后的我们更是无从得知，可是我还是想给出一个肯定的答案。因为直接证据虽然没有了，间接证据还是不少的，经初步研究，基本上可以得到以下一些事实：</span><br>
<span>1．组织领导此次市民暴动的是东林党人。正如文中所说：“吾社之行为士先者，为之声义，敛赀财以送其行，哭声震动天地”。其中“吾社”就是复社的前身应社，“行为士先者”，即是领导暴动的应社骨干杨廷枢和文震亨等人，杨廷枢是应社元老，地位仅次于张溥和张采，文震亨和他的哥哥文震孟都是一时俊杰，也是复社的中坚，文氏兄弟的曾祖是明代著名的江南四大才之一的文征明，文家在苏州极有势力。</span><br>
<span>2．上书要求厚葬五人，“以旌其所为” 的是东林党人。“请于当道”，要求厚葬“五人”的“郡之贤士大夫”分别是“冏卿因之吴公，太史文起文公、孟长姚公”。即是太仆寺卿吴因之，翰林修编文震孟和姚希孟。其中文震孟和姚希孟都是东林党人和复社成员，也都是朝廷大员，两人还都担任过崇祯皇帝的日讲老师，姚希孟是文震孟的外甥。</span><br>
<span>3．保全五人头颅并为之捐资修墓的是东林党人。</span><br>
<span>“五人”被杀时，“有贤士大夫发五十金，买五人之头而函之” ，其中所说的“贤士大夫”就是吴因之。五人被杀后，吴因之出重金秘密地买下了五人的头，装入木匣，埋在城内王洗马巷住宅的花坛里，第二年，五人狱得昭雪，吴因之就将五人头颅移至山塘街，与他们的尸体合葬，为修建墓园，参加义助者有吴因之、文震孟、姚希孟、钱谦益、瞿式耜等54人。现在墓园门厅内，还立有五人之一的杨念如侄女出资镌刻的《五人义助疏碑》，上面列出了五十四位捐资的人名单，这些人绝大多数是东林党人或亲东林的人士。</span><br>
<span>4．为“五人”撰文的是应社和复社的创始人张溥。</span><br>
<span>综上，东林党人在此次事件中表现突出，从头至尾，全程深度参与。从组织群众，到带头闹事，到酿成民变，到进行缮后，到请命修墓，捐资修墓，到著书立说歌功颂德，到处都能看到东林党人的身影。我们不禁要问：东林党人为什么在此事中表现得如此活跃呢？</span><br>
<span>答案是：因为被抓捕的“蓼洲周公”是东林党骨干。</span><br>
<span>被抓捕的和反抗行动的人都是东林党人，很显然，这是一次有组织的对抗，东林党是这次事件的幕后推手，其目的就是通过制造动乱，吓阻朝廷抓捕东林党人。正如张溥在文中所说：“卒以吾郡之发愤一击，不敢复有株治；大阉亦逡巡畏义，非常之谋难于猝发。”</span><br>
<span>然而这只是站在他那个立场上的说法，从朝廷的角度看，这次事件是明目张胆的暴力抗法，在明代历史是绝无仅有的，影响非常恶劣，因此，天启很生气，后果很严重，朝廷必将严办。</span><br>
<span>三、关于“五人”的身份问题。</span><br>
<span>主动受死的“五人”的身份很可疑，他们并非普通市民，而是社会地位低下的卑践之人，正如张溥在文中所说，“生于编伍之间”“人人得以隶使之”。其中的周文元是“蓼洲周公”周顺昌的轿夫，另外四个人或为商贩，或为牙伶，或为伙计。明代与现代不同，现代的商人和艺人不是大款就是大腕，社会地位很高，明代商人和艺人是都是下九流。按照当时的观点，身份卑微的人命不值钱，适合顶罪。</span><br>
<span>四、关于五人“顶罪”的内幕问题。</span><br>
<span>就在毛一鹭向朝廷汇报情况，朝廷准备严办的时候，“五人”挺身而出，担下了所有的罪名，朝廷方面也不愿事情闹大，希望维持安定团结的局面，于是事件迅速平息。</span><br>
<span>事实上，五人虽然参与了事件，但他们的社会影响力微不足道，不可能是事件的组织者，他们罪不至死，很可能是替罪羊。在朝廷查办之前，东林党人有必要采取丢卒保车的策略，让五个身份卑贱之人主动投案自首的，使案件得以迅速了结，那些真正的幕后推手，就可以平安无事了。于是才有了五人“英勇献身”的壮举，于是才有了东林党人才投桃报李，为其申冤，为其修墓，为其歌功颂德，于是才有了张溥的“五人墓碑记”。</span><br>
<span>据报道，几年前陕西出土了一块顾炎武撰写的寇慎墓志，这块墓志证实，寇慎在处理这起突发事件中，起到了关键作用。寇慎是当时的苏州知府，他一方面向上做工作，向毛一鹭提出了一个诛首恶，安民心的措施，另一方面又向下施加压力，逼迫东林党人实施丢卒保车的行动。他很可能就是以五人之死，换取朝廷不再深究事件的主要决策人，这也与他在事件发生时站在东林一边的立场是一致的。</span><br>
<span>这还不是全部，以下几点可以从另一个侧面印证我们判断：</span><br>
<span>一、明朝末年，军队制造士兵“哗变“，要胁长官，地方通过制造“民变”，要胁政府的事件，时有发生。</span><br>
<span>二、除了苏州城内抓捕周顺昌的公差受到民众袭击以外，苏州城外抓捕黄尊素以及常州抓捕李应升的行动也都受到了类似的暴力反抗。</span><br>
<span>在一个案件中出现三次民众暴力抗法，概率实在是高，如果是自发行为，很难有这么高有概率，普通老百姓不会有这么高的参政意识。</span><br>
<span>三、民变发生不久之前，发生了“六君子”之狱，“六君子”惨死狱中的教训，使东林党人意识到，不能坐以待毙，所以“七君子”事件才会有如此多的暴力反抗事件，很显然，暴力事件受到了“六君子”事件的影响。</span><br>
<span>综上可以推断，苏州发生的民变是一次有组织有计划的暴力反抗，是明末党争的一个具体事件，“五人”是这一事件的牺牲品。节选自：从万历到永历</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span> 本帖最后由 放眼大世界 于 2019-7-29 19:19 编辑 </span><br>
<span>很多人袁黑之所以黑袁崇焕是因为讨厌东林党（更主要的目的是借古讽今，骂那些颇有东林党风范的现代公知），当然要黑东林党自然要捧东林党的死对头阉党喽，就像反共肯定要抬共产党的死对头国民党喽。说东林党是诸葛亮说的“小人之儒”“嘴上虽有千言，胸中实无一策”，还出了“水太凉了”和“头皮痒了”两位，而阉党却是“实干兴邦”</span><br>
<span>但问题是袁崇焕根本不是东林党啊，撑死算亲东林党，大概是因为袁是个文人，而东林党也是文人集团，所以袁肯定是东林党</span><br>
</p><p><b>最爱红狼: </b><br>
<span>袁我觉得是真的没什么能力，不管如何，没挡住清军，答应的事没做到，死就死了，只是明朝那个时候有能力的将领确实不多了</span><br>
</p><p><b>GuDaZi: </b><br>
<span>水太凉这种段子还有人当真</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span> 本帖最后由 月咏Koala 于 2019-7-29 19:56 编辑 </span><br>
<span>ricocat 发表于 2019-7-29 19:13</span><br>
<span>不适用吗？难道皇帝和士大夫穿一条裤子？</span><br>
<span>那五个就是顶缸的</span><br>
<span>隐藏在《五人墓碑记》背后的的真相</span><br>
<span>你都看这种网络段子当史料嘛？这都快把天启年写得国泰民安，魏忠贤清正廉洁。</span><br>
<span>苏州经万历末年的矿税监洗劫以后，商业急剧凋零。到天启元年的时候，苏州织造李实强加摊派，要求苏松织造官匠浮冒加织袍缎十五万匹，以此敲诈地方料银。接着天启四年，恰逢苏州暴雨，米价飞涨，李实强制摊派织造任务。毛一鹭的风评就够差了，这还捏着鼻子洗。简直都看不下去了。</span><br>
<span>经你这么一描述，好像周顺昌是鼓动暴民反对，春秋笔法妙啊。</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-7-29 18:55</span><br>
<span>早就有人吹毛文龙了好吧，远的有清初小说《辽海忠丹传》、近的有《窃明》 ...</span><br>
<span>就跟果粉一样，什么时候有的重要么？</span><br>
</p><p><b>mellshon001: </b><br>
<span> 本帖最后由 mellshon001 于 2019-7-29 20:38 编辑 </span><br>
<span>chunlieater 发表于 2019-7-24 21:58</span><br>
<span>反了，以扣帽子的原则，不跟着一起黑他就是包衣满姨。其实很多人只是认为他性格有问题，能力有限，但拿来 ...</span><br>
<span>网文黑圆嘟嘟是满清间谍基本都是胡乱推测吧</span><br>
</p><p><b>mellshon001: </b><br>
<span>明末那几派比谁更烂比谁更草台的政治圈子，为什么非要捧一边踩一边啊</span><br>
<span>上泥潭的都什么岁数了，还非要把历史分出好坏，明明只是干垃圾和湿垃圾的区别还要分出哪个更香么</span><br>
</p><p><b>ababstart: </b><br>
<span>黑袁崇焕这股风气终于开始出现颓势了。靠野史和小说撑起来的胡说八道在正经的史料分析面前终将无所遁形。</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span> 本帖最后由 放眼大世界 于 2019-7-29 22:23 编辑 </span><br>
<span>mellshon001 发表于 2019-7-29 20:35</span><br>
<span>网文黑圆嘟嘟是满清间谍基本都是胡乱推测吧</span><br>
<span>不对啊，按照一般的说法是顶袁崇焕的才是满遗吧，因为他们不愿信汉人的史书而去信满人的史书，目的是“欲亡其国，先毁其史”</span><br>
</p><p><b>vx11: </b><br>
<span>网恋教父孙笑川 发表于 2019-7-24 21:28</span><br>
<span>一个广东人被北京人生啖了，奇耻大辱</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>有理有据，无力辩驳。</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>最爱红狼 发表于 2019-07-29 19:27:22</span><br>
<span>袁我觉得是真的没什么能力，不管如何，没挡住清军，答应的事没做到，死就死了，只是明朝那个时候有能力的将 ...没挡住清军？終袁一生清军可曾越宁锦防线一步？</span><br>
<span>没兑现承诺？五年平辽三年就被砍了你要怎么兑现承诺？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>狂风DKC: </b><br>
<span>燃烬 发表于 2019-7-29 23:48</span><br>
<span>没挡住清军？終袁一生清军可曾越宁锦防线一步？</span><br>
<span>没兑现承诺？五年平辽三年就被砍了你要怎么兑现承诺？</span><br>
<span>合着鞑子不走宁锦去北京逛一圈圆嘟嘟就可以不管了？时间过半了还有鞑子到京城下面耀武扬威的，你让崇祯这性格的不砍他也难啊？</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>燃烬 发表于 2019-7-29 23:48</span><br>
<span>没挡住清军？終袁一生清军可曾越宁锦防线一步？</span><br>
<span>没兑现承诺？五年平辽三年就被砍了你要怎么兑现承诺？</span><br>
<span>实事求是的说，后金大势已成，就算朝廷不拖后腿，不说五年，十年都平不了辽。</span><br>
<span>袁崇焕军事才能有限，但是朝廷别作妖，不让局势恶化稳住宁锦防线的水平还是有的。</span><br>
<span>然并卵，他被下大狱后，阉党和文官一起往他头上栽赃，就这样的大明，于谦复生配合戚继光再世都救不了。</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span> 本帖最后由 Processed 于 2019-7-30 00:08 编辑 </span><br>
<span>狂风DKC 发表于 2019-7-29 23:58</span><br>
<span>合着鞑子不走宁锦去北京逛一圈圆嘟嘟就可以不管了？时间过半了还有鞑子到京城下面耀武扬威的，你 ...</span><br>
<span>不抬杠纯探讨</span><br>
<span>皇太极绕多大圈打北京袁崇焕才能不背锅</span><br>
</p><p><b>剑鹰: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-7-29 22:21</span><br>
<span>不对啊，按照一般的说法是顶袁崇焕的才是满遗吧，因为他们不愿信汉人的史书而去信满人的史书，目的是“欲 ...</span><br>
<span>修明史的是汉人还是满人呢...</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span>燃烬 发表于 2019-7-29 23:48</span><br>
<span>没挡住清军？終袁一生清军可曾越宁锦防线一步？</span><br>
<span>没兑现承诺？五年平辽三年就被砍了你要怎么兑现承诺？</span><br>
<span>讲道理，袁崇焕自己都知道五年平辽是说好话哄皇上开心的，自己都没打算兑现</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span> 本帖最后由 放眼大世界 于 2019-7-30 00:29 编辑 </span><br>
<span>剑鹰 发表于 2019-7-30 00:06</span><br>
<span>修明史的是汉人还是满人呢...</span><br>
<span>照袁黑的说法，当然是满族人写的啦，在他们看来清修明史是最垃圾的，拿来擦屁股都嫌硬呢，只有那些黑袁的史书才是可信的，比如季六奇的石匮山石记啊，谈迁的国榷啊，而这些黑袁的史书大多是在明史为袁平反之前，因此才有了“汉族的史书都认为袁是汉奸”的说法，甚至我在百度袁崇焕吧看到袁黑发帖声称“汉人用鲜血保护下来的史书都证明袁是汉奸”</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>狂风DKC 发表于 2019-07-29 23:58:13</span><br>
<span>合着鞑子不走宁锦去北京逛一圈圆嘟嘟就可以不管了？时间过半了还有鞑子到京城下面耀武扬威的，你让崇祯这 ...袁崇焕辖区就这大，蓟镇本生就能管个松平镇，也多次上书加强蓟镇防御，皇太极绕道蓟镇，这个锅也能扣袁头上</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>cube 发表于 2019-07-30 00:01:32</span><br>
<span>实事求是的说，后金大势已成，就算朝廷不拖后腿，不说五年，十年都平不了辽。</span><br>
<span>袁崇焕军事才能有限，但是 ...无论袁做不做得到，事实上就是三年被砍了，怎么也不算他未兑现承诺</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>Processed 发表于 2019-07-30 00:10:33</span><br>
<span>讲道理，袁崇焕自己都知道五年平辽是说好话哄皇上开心的，自己都没打算兑现 ...就算是袁没打算算兑现，总之五年平辽三年被砍，于情于理都不算他没兑现承诺</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>燃烬 发表于 2019-7-30 00:24</span><br>
<span>无论袁做不做得到，事实上就是三年被砍了，怎么也不算他未兑现承诺</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Andr ...</span><br>
<span>这就是狡辩了。</span><br>
<span>实际上来说，当时朝廷都嚷嚷着平辽，五年算是说的长的，毛文龙还喊着两年平辽呢。这种注定兑现不了的玩意说说就好，当罪名就是搞笑的。</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span>燃烬 发表于 2019-7-30 00:26</span><br>
<span>就算是袁没打算算兑现，总之五年平辽三年被砍，于情于理都不算他没兑现承诺</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1 ...</span><br>
<span>崇祯也没抓他这五年平辽的问题，用不着于情于理</span><br>
<span>崇祯问的问题三个，毛文龙怎么回事，皇太极怎么进来的，满桂怎么受的伤，说白了就是疑心袁崇焕和皇太极内外勾结，袁崇焕又被问懵了，就被抓起来了</span><br>
<span>祖大寿带着整支部队跑路也是这个原因，一把手被怀疑通敌，那我这个二把手呢，我手底下的关宁军呢，还不如先跑了看看结果。孙承宗能把祖大寿叫回来，就是因为祖大寿觉得攻击清军就能证明清白，还有将功赎罪的可能</span><br>
</p><p><b>最爱红狼: </b><br>
<span> 本帖最后由 最爱红狼 于 2019-7-30 01:11 编辑 </span><br>
<span>Processed 发表于 2019-7-30 00:05</span><br>
<span>不抬杠纯探讨</span><br>
<span>皇太极绕多大圈打北京袁崇焕才能不背锅</span><br>
<span>绕多大你都要背锅</span><br>
<span>部队交给你，给你的指示是挡住鞑子</span><br>
<span>鞑子绕过你的防线，你就不背锅了？哪有这个道理，那要你这前线将军有个鸟用？</span><br>
<span>别说鞑子就是绕了一个小圈，就是走海陆绕山东，你都得堵着，这是基本的要求</span><br>
<span>袁当时总管整个辽东军务，连同僚将领都能先斩后奏，你袁有这个权利，就应该承担相应的义务，就是挡住鞑子，管鞑子怎么绕，只要鞑子敢进攻大明，打不回去也要挡住。</span><br>
<span>给你的任务又不是让你当乌龟，缩城里守住就完事了</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span> 本帖最后由 月咏Koala 于 2019-7-30 01:55 编辑 </span><br>
<span>最爱红狼 发表于 2019-7-30 01:06</span><br>
<span>绕多大你都要背锅</span><br>
<span>部队交给你，给你的指示是挡住鞑子</span><br>
<span>鞑子绕过你的防线，你就不背锅了？哪有这个道理，那 ...</span><br>
<span>袁崇焕没那权力管到蓟镇，蓟镇防御责任在王元雅，虽然王象乾为宣大总督，但是职责在全力抚赏察哈尔，与蓟辽防务无关。</span><br>
<span>袁崇焕是总督、经略带兵部尚书衔，二品。王元雅带右副都御史则为三品。虽然从名义上来说，王元雅是听命于袁崇焕。但是王元雅是巡按御史，能制约总督，完全可以根本不鸟袁崇焕。</span><br>
<span>崇祯二年九月己丑: “督师袁崇焕以建虏欲西，先请驻宁远，增戍关门，至是，遣参将谢尚政等往备。顺天巡抚王元雅谓虚警，遣归。”</span><br>
<span>“大清兵由大安口南下。率教驰援，三昼夜抵三屯营，总兵朱国彦不令入，遂策马而西。十一月四日战于遵化，中流矢阵亡，一军尽殁。”</span><br>
<span>原来不属于袁崇焕的锅，也要袁崇焕背。袁崇焕在哪里？在山海关之外的宁远驻扎，从宁远到遵化多少里路？相距500里。最早赵率教从山海关出发救援离遵化多远？相距有约350-400里路。</span><br>
<span>遵化陷落以后，最核心的抵抗营地位置是三屯营，这儿发生了什么？ 朱国彦禁止赵率教的援军入营住驻扎，于是赵率教遭伏击而亡。三屯营朱来同夜逃，总兵朱国彦自尽，溃不成军。这也要甩锅到袁崇焕头上？</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span> 本帖最后由 cube 于 2019-7-30 01:56 编辑 </span><br>
<span>最爱红狼 发表于 2019-7-30 01:06</span><br>
<span>绕多大你都要背锅</span><br>
<span>部队交给你，给你的指示是挡住鞑子</span><br>
<span>鞑子绕过你的防线，你就不背锅了？哪有这个道理，那 ...</span><br>
<span>整个北方防线绵延数千里，袁崇焕只对宁锦负责，蓟州战区他管不了。后金军要是从袁崇焕的防区绕过来了可以算是他的锅，然而蓟州战区的陷落完全是朝廷瞎胡搞的结果，袁崇焕带着三万多锦辽军赶了几百里路过来是给朝廷擦屁股的。</span><br>
<span>这事前前后后是怎么发展的，研究资料一大把</span><br>
<span>http://lishisuo.cass.cn/ddyj/ddyj_qsyjs/201901/t20190102_4805218.shtml</span><br>
</p><p><b>死神最美丽: </b><br>
<span>cube 发表于 2019-7-30 01:53</span><br>
<span>整个北方防线绵延数千里，袁崇焕只对宁锦负责，蓟州战区他管不了。后金军要是从袁崇焕的防区绕过来了可以 ...</span><br>
<span>请问，有没有当时的军费分布的资料？</span><br>
<span>貌似古代不太看重这个东西，我只看到有资料提到袁提出过400多万两军费的内容，但具体的分配，钱到袁崇明手上还是谁的手上？</span><br>
<span>这个方面的资料哪里能看到呢？</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>死神最美丽 发表于 2019-07-30 02:38:43</span><br>
<span>请问，有没有当时的军费分布的资料？</span><br>
<span>貌似古代不太看重这个东西，我只看到有资料提到袁提出过400多万两军 ...当时就有人写了非常详细的资料。</span><br>
<span>毕自严的《度支奏议》。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>最爱红狼 发表于 2019-07-30 01:06:51</span><br>
<span>绕多大你都要背锅</span><br>
<span>部队交给你，给你的指示是挡住鞑子</span><br>
<span>鞑子绕过你的防线，你就不背锅了？哪有这个道理， ...瞎扯淡，袁崇焕又不是总督天下军务。抵抗任务全归辽东，那要九边干嘛？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>男子汉: </b><br>
<span> 本帖最后由 男子汉 于 2019-7-30 08:29 编辑 </span><br>
<span>liangxuanc 发表于 2019-7-29 14:00</span><br>
<span>洗袁崇焕的，不知道是不是挖出原子弹炮了？挖出来赶紧上缴国家吧，中华复兴就靠你们了。</span><br>
<span>袁崇焕有这一条就 ...</span><br>
<span>那时候军队有喇嘛又不是什么秘密。用处很大，当翻译、信使、探子，甚至参谋…………解放战争我们还有日本人在军中呢</span><br>
<span>而且皇帝又不是不知道，袁崇焕多次就派喇嘛出任务上过奏疏。背锅的时候拿出来用，我觉得所有驻边将领听到这个罪名都要瑟瑟发抖了。</span><br>
<span>就退后一步说袁崇焕就是想议和，那又不是大不了的事情。谈判本来就是战争的一部分。崇祯后来还派陈新甲去议和呢。然后清军说我本来也想的，但是袁崇焕那厮不报告我也没有办法啊。只好打进来了。</span><br>
<span>杀袁崇焕的时候说他议和，后来加个妨碍议和的罪名。这锅背得也是精神分裂得很</span><br>
</p><p><b>hgfdsa: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-7-29 19:14</span><br>
<span>很多人袁黑之所以黑袁崇焕是因为讨厌东林党（更主要的目的是借古讽今，骂那些颇有东林党风范的现代公知）， ...</span><br>
<span>不不，就是窃明带出来的风潮，之前的确有人黑袁，但是从来没起过声势。而且很多人黑袁是因为他们心中的满遗金庸挺袁。</span><br>
</p><p><b>最爱红狼: </b><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-7-30 01:30</span><br>
<span>袁崇焕没那权力管到蓟镇，蓟镇防御责任在王元雅，虽然王象乾为宣大总督，但是职责在全力抚赏察哈尔，与蓟 ...</span><br>
<span>袁崇焕是没权利管蓟镇，但袁崇焕的职责是总管辽东军务，是兵部尚书，整个对鞑子的作战，他都负责，说白了，在对清作战，他是第一指挥官，在哪里布置防线，在哪里挡住清军，都是他的思路和责任</span><br>
<span>鞑子绕道蒙古，为何他知晓那么晚？情报工作怎么做的？</span><br>
<span>在知道鞑子绕道以后，策略为何是跟着鞑子屁股后面追，追又追不上，看着鞑子血洗两州之地？</span><br>
<span>赵率这个无用将领是谁派出去的？不也是他？</span><br>
<span>所谓一步错，步步错，整场战斗袁崇焕都被皇太极牵着鼻子走，你跟我说他没问题？</span><br>
<span>当初崇祯是把整个辽东军务交给他，整个！他就没有想过皇太极会绕道，已经是战略失误了，斩毛文龙的时候可以先斩后奏，想杀就杀，认为辽东的将领他都应该管，轮到打仗就说不归自己管了？</span><br>
<span>给袁崇焕洗，只能说这场战斗皇太极太出色，不是袁不给力？说得通吗？</span><br>
</p><p><b>hgfdsa: </b><br>
<span>最爱红狼 发表于 2019-7-30 08:47</span><br>
<span>袁崇焕是没权利管蓟镇，但袁崇焕的职责是总管辽东军务，是兵部尚书，整个对鞑子的作战，他都负责，说白了 ...</span><br>
<span>然而蓟镇不在辽东啊</span><br>
</p><p><b>茗夜雨: </b><br>
<span>Processed 发表于 2019-7-30 00:05</span><br>
<span>不抬杠纯探讨</span><br>
<span>皇太极绕多大圈打北京袁崇焕才能不背锅</span><br>
<span>不背锅是不可能的，圆嘟嘟的职权范围包括满清各种去北京的行军路线，他的职权基本上是沈阳军区司令+河北军区司令+北京城防司令，除非满清空降北京，否则不论走哪都是他防区</span><br>
<span>实际上他蹲宁锦防线就是为了把满清钉死在那里防止满清骚扰北京，然后结果我们都看到了</span><br>
</p><p><b>御坂美琴: </b><br>
<span> 本帖最后由 御坂美琴 于 2019-7-30 09:08 编辑 </span><br>
<span>最爱红狼 发表于 2019-7-30 08:47</span><br>
<span>袁崇焕是没权利管蓟镇，但袁崇焕的职责是总管辽东军务，是兵部尚书，整个对鞑子的作战，他都负责，说白了 ...</span><br>
<span>说到底都是你的想当然</span><br>
<span>是不是觉得以前7大军区的司令就要为省内所有防务任务负责？</span><br>
<span>而且赵率教是有实际对满战功的将领，在你嘴里就变无能了</span><br>
</p><p><b>hgfdsa: </b><br>
<span>茗夜雨 发表于 2019-7-30 09:03</span><br>
<span>不背锅是不可能的，圆嘟嘟的职权范围包括满清各种去北京的行军路线，他的职权基本上是沈阳军区司令+河北 ...</span><br>
<span>那时候根本就没人信满清会绕道入关，宁锦就是对满清的最前线。</span><br>
<span>喷的时候就算不看历史书，看看穿明小说都好啊。</span><br>
</p><p><b>最爱红狼: </b><br>
<span>御坂美琴 发表于 2019-7-30 09:07</span><br>
<span>说到底都是你的想当然</span><br>
<span>是不是觉得以前7大军区的司令就要为省内所有防务任务负责？</span><br>
<span>想什么当然</span><br>
<span>打仗这种事，就是看结果</span><br>
<span>任你中间过程理由再多，输了就是输了</span><br>
<span>皇太极这一战全程主动，完全是出乎袁崇焕意料</span><br>
<span>绕进来，烧杀抢掠了几个州，然后还能平平安安的跑掉</span><br>
<span>简直当你大明没有人，任人宰割</span><br>
<span>袁自己敢说一句吗？哎呀，皇帝，不是我不努力，是皇太极他绕道的啊，跟我没关系啊</span><br>
</p><p><b>上田公方: </b><br>
<span>圆嘟嘟的主要问题不是己巳之变里干了什么，而是他很大程度推动了己巳之变形成的局面，更是在他手中完成了关宁军的彻底军阀化（当然始作俑者是孙承宗，这锅他俩一人一半），以及对东江镇最愚蠢的处置方案，犬清赖以征服大半个中国的两大汉奸武装，都是脱胎于圆嘟嘟的骚操作。</span><br>
<span>挺圆派老是喜欢揪住毛文龙的所谓通敌嫌疑来洗圆嘟嘟杀毛的脑残自毁举动，问题是</span><br>
<span>1、毛文龙至死都没有举旗叛乱，挺圆派用毛那些黄台鸡自己都不敢相信的私人性质的“降书”来说事，没有任何实迹佐证，跟圆嘟嘟汉奸论派的有罪推论有何区别？</span><br>
<span>2、毛部跟鞑子交易的主要是东珠人参之类的奢侈品，性质比圆嘟嘟在饥荒期公然让粮食这种极度紧缺战略物资流入后金严重程度低得多</span><br>
<span>3、毛确实远不是某些人无视史料瞎逼胡吹的什么辽东岳飞，毛病极多，但也并不比文贵武贱背景下滋养出来的明末主流武将品性更差，在这些货色里已经算最能战敢战有手腕的顶层人物了，就这么一个老兵痞已经是明廷能拿的出来节制东江最适合的人选，即使在东江镇攻防分水岭的铁山之战后，毛掌控的东江仍然能起到类似存在舰队的牵制作用，反观圆嘟嘟杀毛后的东江，迅速沦为犬清的经验包和汉奸干部培训基地。</span><br>
<span>跟犬清编撰的史料中大唱赞歌的圆嘟嘟相比，刘兴祚和毛文龙被官方默杀，哪个对通古斯野猪伤害更深可以说一目了然。（从吕留良的遭遇就能看出鞑子对真威胁到自己的人是多么睚眦必报）</span><br>
<span>圆嘟嘟确实不是汉奸，但他除了相对知兵这个优点，身上具有明末智障文官的大部分典型臭毛病，还外带格外刚愎自用，又被崇祯这个傻逼提到了这么个位置上，就酿成了真汉奸都不一定干的成的悲剧。（比如在内陆元气尚存的己巳之变时直接献了北京城，或者宰了毛文龙之后带着没受过葡萄牙教官培训的三顺王去投鞑）</span><br>
</p><p><b>liangxuanc: </b><br>
<span> 本帖最后由 liangxuanc 于 2019-7-30 09:24 编辑 </span><br>
<span>男子汉 发表于 2019-7-30 08:11</span><br>
<span>那时候军队有喇嘛又不是什么秘密。用处很大，当翻译、信使、探子，甚至参谋…………解放战争我们还有日本 ...</span><br>
<span>搞笑。。。。。这是专门议和用的喇嘛，不是化装成喇嘛的士兵，否则怎么会当成罪名之一？</span><br>
<span>边军将领，养喇嘛带首都来准备跟敌人签订城下之盟，这是什么性质的问题？ 听到这个罪名瑟瑟发抖那是正常的且是应该的！</span><br>
<span>谈判是战争的一部分，但是谈判不是你一个前线将领有权自己主动执行的，更不是对方打到首都时还念念不忘的。任何军队这么干，主帅都够枪毙10分钟的罪过了。</span><br>
<span>崇祯后来想派陈新甲去的时候，跟崇祯2年的形势能一样吗？场面话听不懂吗？ 你也说了是崇祯要求的议和，明朝其他人根本不敢做这么大主，就是崇祯最后都没议和成，皇帝都没权利议和，一个将军居然要干，这是要超越曹操了？这样的将军自己落在皇帝手里，不杀了你留着等你称帝?</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1848923[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>有把袁崇焕当英雄来写的网文小说吗？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1848923-1-1.html</link>
      <description>有把袁崇焕当英雄来写的网文小说吗？&#13;
 本帖最后由 红月当空 于 2019-7-24 22:14 编辑 

自打《窃明》以后，袁崇焕快变成秦桧一样的人了（逛百度袁崇焕吧看到袁黑提议要像秦桧跪在岳飞面前一样在毛大帅面前塑袁崇焕的跪像），但袁崇焕顶多算个争议人物，而且主流史学家对他的评价是绝对正面的，现在东莞的袁崇焕像也没有被砸不是吗（我问过袁黑们为什么会这样，他们说学术界已经被满遗控制了，说真话的学者是要丢饭碗的），被黑成这样不正常吧，网文的各种观点都很多，按理说有黑的就该有捧的，难道袁黑的行动力远强与袁粉？有的话推荐几本看看
&#13;
注意是网文哦，所以别说《碧血剑》和《袁崇焕评传》</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>开普勒: </b><br>
<span>红月当空 发表于 2019-7-24 22:11</span><br>
<span>话说当年明月把袁崇焕定义为“有争议的民族英雄”，但有争议的民族英雄依然是民族英雄，而不是袁黑说的什 ...</span><br>
<span>情怀问题，要严格来说，当年明月写的本来就是带有强烈个人感情色彩的历史小说，细细考究起来，真的满满都是错误。</span><br>
<span>明英宗这种全是黑点，全朝代能排倒数的昏君，当年明月都能大肆描写其闪光点，写成被蒙蔽的“好人”。本来有争议的袁崇焕算什么。</span><br>
<span>只能说，一方面，当年明月本来明明白白告诉你我有强烈作者立场，所以没人追究其真实性。一方面，明朝那些事儿，影响实在太大，是不少人的明史引路人，所以自然包容一点。</span><br>
</p><p><b>雷之: </b><br>
<span>我觉得能力不行没有什么争议吧</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI DUK-AL20, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>森田美位子: </b><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-7-24 22:27</span><br>
<span>己巳年春，袁崇焕向明廷报告说：夫辽已能抗奴,夷即变奚为.惟蓟门陵京肩背,而兵力不加.万一夷为向导,通奴 ...</span><br>
<span>没看懂你想表达什么意思</span><br>
</p><p><b>avante: </b><br>
<span>袁承志表示不服！</span><br>
</p><p><b>开普勒: </b><br>
<span>无念 发表于 2019-7-24 22:22</span><br>
<span>行吧，虽然和主楼无关，那我说说你这个问题我的一点看法</span><br>
<span>任何一个执政派别(由于两边都否认自己算朋党，我 ...</span><br>
<span>其一，泥潭没规定讨论要和主楼有关，你想讨论什么是你自由。</span><br>
<span>其二，如果你认真讨论，我就不怼你了，好好说。</span><br>
<span>所有关于历史的讨论，不基于史料，靠自己想当然是不行的。我们之前讨论东林党和阉党的收税问题，那之前贴出的链接里，从数据看，天启和崇祯的税收政策基本是一脉相承的，你反对这一观点，就列出反对的依据，不能说我觉得是这样就是这样的。</span><br>
<span>其三，你说东林作为执政党，对明亡有责任。这个命题本来就太过宽泛而荒谬，是以现代思维衡量古人的典范。</span><br>
<span>首先，东林党怎么说，也不是现代意义上或者类似现代意义的党派，甚至给出明确的定义都很难。明史大拿樊树志先生就觉得东林非党，东林党只是被阉党污蔑而成的群体，而不是真正的政治团体。</span><br>
<span>不说远了，东林党狭义指和东林书院有关的在野及当朝的人员。非要引申的话，是崇祯上台后主持京察的齐、楚、浙三党旧人。按阉党和很多人的定义，就是所有一切反对阉党的文官集团。那当我们讨论东林党，我们在讨论哪个东林党呢?</span><br>
<span>其次，如果明末指南明，那东林党确实有不可推卸的责任，要不是忙于内斗，不以至于一败涂地。但如果你指崇祯，东林党的影响真的昙花一现。崇祯内阁17个首辅，东林党有几个呢，周道登、韩爌、成基命，加起来不到2年，而温体仁一个人就当了七年，这叫什么执政呢？除非你把所有广义的文官官僚划在东林党下，但这种讨论就没有意义了。</span><br>
<span>我打这么多，是想说，明末的官僚制度、内阁体系，税收政策是相当复杂的。许多人皓首穷经也就摸个大概。不读书，想当然，那真的是思而不学则殆了。</span><br>
</p><p><b>可耻的马甲: </b><br>
<span>能力不行，最多也就是在戏剧里被塑造成悲剧英雄，有心杀贼无力回天，不应该在现实里歌功颂德，树碑立传，天大的功劳往他身上靠</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>森田美位子 发表于 2019-7-24 22:56</span><br>
<span>没看懂你想表达什么意思</span><br>
<span>你不是说，袁崇焕在己巳之变什么也没做吗。</span><br>
<span>除了在己巳年上报兵部的这个防备，在9月的时候，也派过谢尚率部备守蓟门，但是被顺天巡抚王元稚谴回。</span><br>
<span>后来袁崇焕又不得不上疏，蓟门,敌以窃窥,严伤蓟督峻防固御,为今日急着。</span><br>
<span>明廷的结论还没出来，清兵就开始破关而入。</span><br>
</p><p><b>森田美位子: </b><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-7-24 23:01</span><br>
<span>你不是说，袁崇焕在己巳之变什么也没做吗。</span><br>
<span>除了在己巳年上报兵部的这个防备，在9月的时候，也派过谢尚率 ...</span><br>
<span>从结果上来说，不就是基本什么都没做么？朝廷有朝廷问题，所以就能掩盖圆嘟嘟的错误了？皇太极绕过蓟州，是朝廷让圆嘟嘟不去通知后方的？</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>森田美位子 发表于 2019-7-24 23:08</span><br>
<span>从结果上来说，不就是基本什么都没做么？朝廷有朝廷问题，所以就能掩盖圆嘟嘟的错误了？皇太极绕过蓟州， ...</span><br>
<span>那看你自己要选择看什么样的历史了？如果喜欢以结果论来分析，那袁崇焕只能说是背锅的。因为你缺少了最实际的历史脉络分析。你觉得只是偶然的一次入侵，但是梳理一下，从明廷放弃抚赏朵颜三卫，到崇祯二年蓟州兵因欠饷哗变，再到蓟镇三协分布失当等等都有关联。历史，岂是一两句话，一两个人就能负得了责呢？</span><br>
</p><p><b>无念: </b><br>
<span>开普勒 发表于 2019-7-24 22:59</span><br>
<span>其一，泥潭没规定讨论要和主楼有关，你想讨论什么是你自由。</span><br>
<span>其二，如果你认真讨论，我就不怼你了，好好 ...</span><br>
<span>我觉得已经足够了，对喷始于我觉得你是troll你觉得我是troll，到现在终于能好好说话了。</span><br>
<span>可你这个议题我还是觉得实际上和主楼关方向不同，有兴趣就下次再起个楼算了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>森田美位子: </b><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-7-24 23:31</span><br>
<span>那看你自己要选择看什么样的历史了？如果喜欢以结果论来分析，那袁崇焕只能说是背锅的。因为你缺少了最实 ...</span><br>
<span>从大势上来说，的确不能把锅算到一两个人的头上，无论是圆嘟嘟还是崇祯，或者其他人。但是现在讨论的不是明亡的原因吧，是在说圆嘟嘟到底有没有尽到责。朝廷有掣肘不假，皇太极没直接和圆嘟嘟交手也不假。但是就盯着眼前的一亩三分地丢失了目标，作为最后一道防线的总负责人，不去通知后方，不是别人拖后腿造成的吧。作为蓟辽总督，显然是不合格的</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>森田美位子 发表于 2019-07-24 21:56:42</span><br>
<span>圆嘟嘟不是做的有限，而是基本什么都没做</span><br>
<span>圆嘟嘟不是蓟州太守，是蓟辽总督，是北京北面最后防线的总负责 ...袁崇焕不是蓟辽总督而是蓟辽督师，蓟辽总督是刘策。</span><br>
<span>蓟镇归刘策主管。袁也就能管个永平镇</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>森田美位子 发表于 2019-07-24 22:56:51</span><br>
<span>没看懂你想表达什么意思这都看不懂你也开讨论袁崇焕的问题？</span><br>
<span>这是袁崇焕多次上表要加强蓟镇防御，但是第一次就被驳回了。</span><br>
<span>这就是蓟辽督师管不到蓟镇的一个证据</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>森田美位子 发表于 2019-7-24 23:08</span><br>
<span>从结果上来说，不就是基本什么都没做么？朝廷有朝廷问题，所以就能掩盖圆嘟嘟的错误了？皇太极绕过蓟州， ...</span><br>
<span>皇太极绕过蓟州是虚晃一枪主力潜度，这里袁崇焕产生了战略误判没有敢出城野战也没有派兵埋伏导致后金军队抓住了先机（当然了，出城了怕是也打不过，然后蓟州城也丢了）。后金军队十一月十三日绕过了蓟州城，十一月十六日就到达了通州，袁崇焕率9000骑急行军才抢先一天左右回到北京城防守，就这两天时间他派不派人去通知后方都没有意义。</span><br>
<span>至于为什么袁崇焕为什么不得不分散兵力把守关口以至于产生战略误判，你就得了解10万蓟密永守军到底是怎么在朝廷的神操作下集体叛变导致蓟州防线千疮百孔的了。</span><br>
</p><p><b>燃烬: </b><br>
<span>森田美位子 发表于 2019-07-24 23:41:58</span><br>
<span>从大势上来说，的确不能把锅算到一两个人的头上，无论是圆嘟嘟还是崇祯，或者其他人。但是现在讨论的不是 ...蓟辽总督是刘策，麻烦你找对人</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>森田美位子 发表于 2019-7-24 23:41</span><br>
<span>从大势上来说，的确不能把锅算到一两个人的头上，无论是圆嘟嘟还是崇祯，或者其他人。但是现在讨论的不是 ...</span><br>
<span>袁崇焕虽为 “兵部尚书兼右副都御史总督蓟辽登莱天津等处军务”，但驻扎宁远，并不具体负责蓟镇防务。你不知道嘛？</span><br>
</p><p><b>llcha: </b><br>
<span>为什么史学界没有争议，一个正常人对比一下袁上任前和卸任时的关宁状态就能判断他是否无能</span><br>
</p><p><b>炎夏型塞拉利昂: </b><br>
<span>杀毛文龙导致局势败坏不可收拾，一个无能跑不了</span><br>
</p><p><b>一千君: </b><br>
<span>《回到大明当才子》</span><br>
</p><p><b>llcha: </b><br>
<span>炎夏型塞拉利昂 发表于 2019-7-25 00:04</span><br>
<span>杀毛文龙导致局势败坏不可收拾，一个无能跑不了</span><br>
<span>实际上当时的东江已经失去了进攻能力，还是朝廷的后勤拖累，以崇祯的性格没有当时问罪多半可以认为是朝廷首肯过的</span><br>
</p><p><b>森田美位子: </b><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-7-24 23:59</span><br>
<span>袁崇焕虽为 “兵部尚书兼右副都御史总督蓟辽登莱天津等处军务”，但驻扎宁远，并不具体负责蓟镇防务。你 ...</span><br>
<span>皇太极潜越前圆嘟嘟就进蓟州了。圆嘟嘟不具体负责蓟镇防务，不代表他不能派人通知后方</span><br>
<span>另外一并回了上面的，有没有意义和做没做是两回事</span><br>
</p><p><b>luciferzz: </b><br>
<span>奥林匹克铁牌 发表于 2019-07-24 21:23:13</span><br>
<span>煌汉是怎么做到都督崇祯一起黑的学杜车别编假史料，还被网文作者写进小说给人定罪啊。</span><br>
<span>一 一!!!</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>森田美位子 发表于 2019-7-25 00:08</span><br>
<span>皇太极潜越前圆嘟嘟就进蓟州了。圆嘟嘟不具体负责蓟镇防务，不代表他不能派人通知后方</span><br>
<span>另外一并回了上面 ...</span><br>
<span>什么叫有没有意义和做没做...</span><br>
<span>你到底懂不懂当时的局势，后金军已经在去北京的路上了而且已经跑在圆嘟嘟的前面了，圆嘟嘟还是抛下步兵率骑兵直线跑到北京城布防的，也就是说他自己本身就是信使。</span><br>
<span>圆嘟嘟只是军事才能普通了点，他又不是傻逼。</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span> 本帖最后由 月咏Koala 于 2019-7-25 00:28 编辑 </span><br>
<span>森田美位子 发表于 2019-7-25 00:08</span><br>
<span>皇太极潜越前圆嘟嘟就进蓟州了。圆嘟嘟不具体负责蓟镇防务，不代表他不能派人通知后方</span><br>
<span>另外一并回了上面 ...</span><br>
<span>袁崇焕揭帖 ：臣于十月二十九日在中夜 ( 后) 所，一闻蓟警，即发援兵。而赵率教于臣牌未到之先，奉旨坐调即行。臣即以行兵方略遣游击王良臣驰书往谕，令其无轻视敌。孰知率教急于救遵，三昼夜驰 350 里，至三屯营，而总兵朱国彦不容入城，遂纵马向遵。中途大战，遇伏中箭，坠马而死。良臣竟不能及。</span><br>
<span>另一边的皇太极时间线呢。</span><br>
<span>十月二十六日丁丑皇太极大军破关。</span><br>
<span>二十九日庚辰，歼明巡抚王元雅从遵化增援马兰峪诸路援军。</span><br>
<span>三十日辛巳，皇太极围遵化。</span><br>
<span>袁崇焕的时间线是。</span><br>
<span>袁崇焕大军十一月初三日方进山海关。初四日出发，则行经两天 180 里，方至永平府抚宁县。</span><br>
<span>初七日至沙河驿，闻三屯营官军径开门自溃。</span><br>
<span>袁崇焕的的军队是骑兵步兵混编，和赵率教的纯骑兵肯定不能比。</span><br>
</p><p><b>森田美位子: </b><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-7-25 00:22</span><br>
<span>袁崇焕揭帖 ：臣于十月二十九日在中夜 ( 后) 所，一闻蓟警，即发援兵。而赵率教于臣牌未到之先，奉旨坐调 ...</span><br>
<span>我的错，应该说是蓟州境内，圆嘟嘟的目的是在蓟州以西拦截皇太极。和驻扎宁远没有关系</span><br>
</p><p><b>剑鹰: </b><br>
<span>想了解真实的历史的话，少看点网文，特别是穿越网文</span><br>
</p><p><b>森田美位子: </b><br>
<span>cube 发表于 2019-7-25 00:15</span><br>
<span>什么叫有没有意义和做没做...</span><br>
<span>你到底懂不懂当时的局势，后金军已经在去北京的路上了而且已经跑在圆嘟嘟的 ...</span><br>
<span>这种兵情急报都应该是多批次、一人双马的，大部队怎么可能快得过</span><br>
</p><p><b>红月当空: </b><br>
<span>剑鹰 发表于 2019-7-25 00:32</span><br>
<span>想了解真实的历史的话，少看点网文，特别是穿越网文</span><br>
<span>他们说学术界已经被满遗控制了，说真话的学者是要丢饭碗的，所以那些主流学术界的观点根本不可信</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>森田美位子 发表于 2019-7-25 00:28</span><br>
<span>我的错，应该说是蓟州境内，圆嘟嘟的目的是在蓟州以西拦截皇太极。和驻扎宁远没有关系 ...</span><br>
<span>这些都不是什么历史疑案，学术界都有考据的事。看点正经的。</span><br>
</p><p><b>森田美位子: </b><br>
<span>月咏Koala 发表于 2019-7-25 00:22</span><br>
<span>袁崇焕揭帖 ：臣于十月二十九日在中夜 ( 后) 所，一闻蓟警，即发援兵。而赵率教于臣牌未到之先，奉旨坐调 ...</span><br>
<span>加急的铺递日夜兼行大概能有400里，当然我不清楚当时能不能做得到，比大部队移动快不少总能做得到</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>森田美位子 发表于 2019-7-25 00:33</span><br>
<span>这种兵情急报都应该是多批次、一人双马的，大部队怎么可能快得过</span><br>
<span>因为圆嘟嘟派了啊，你猜怎么着，沿途的明军溃败的比他的信使去的速度还快，满桂军几乎是毫无抵抗就丢了顺义城。</span><br>
</p><p><b>剑鹰: </b><br>
<span>红月当空 发表于 2019-7-25 00:36</span><br>
<span>他们说学术界已经被满遗控制了，说真话的学者是要丢饭碗的，所以那些主流学术界的观点根本不可信 ...</span><br>
<span>呵呵...</span><br>
<span>剑桥中国明代史之类外国人的文章呢？</span><br>
<span>还学术界被满遗控制？我寻思文化部和教育部的部长都是汉族啊</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span> 本帖最后由 Processed 于 2019-7-25 01:00 编辑 </span><br>
<span>袁崇焕的军事能力算可以的了，至少北京城下靠着九千人扛住皇太极总是真的，半个月后满桂在一个战场作战可是连命都没了。十几年后李自成的部队要有这本事也不至于像个兔子一样被撵得满中国乱跑</span><br>
<span>从之后大凌河之战和松山之战的情况看，袁崇焕死了之后，关宁军连在关宁锦防线内区域协同作战的能力都逐渐没了</span><br>
</p><p><b>森田美位子: </b><br>
<span>cube 发表于 2019-7-25 00:43</span><br>
<span>因为圆嘟嘟派了啊，你猜怎么着，沿途的明军溃败的比他的信使去的速度还快，满桂军几乎是毫无抵抗就丢了顺 ...</span><br>
<span>北京这不是没派么。就是真找不到后金动向，哪怕是事先打预防针想办法把自己摘出去，也比后来被定通奴好吧</span><br>
<span>“沿途的明军溃败的比他的信使去的速度还快”，这我真不知道，求出处</span><br>
</p><p><b>Toclafane: </b><br>
<span>llcha 发表于 2019-7-25 00:07</span><br>
<span>实际上当时的东江已经失去了进攻能力，还是朝廷的后勤拖累，以崇祯的性格没有当时问罪多半可以认为是朝廷 ...</span><br>
<span>我觉得不是，崇祯倒想治袁崇焕但是平辽这个饼太香先把毛文龙的事给略过了，个人觉得后面直接打成叛徒多少有点把毛文龙旧账算进去了</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span> 本帖最后由 cube 于 2019-7-25 01:41 编辑 </span><br>
<span>森田美位子 发表于 2019-7-25 00:54</span><br>
<span>北京这不是没派么。就是真找不到后金动向，哪怕是事先打预防针想办法把自己摘出去，也比后来被定通奴好吧 ...</span><br>
<span>袁崇焕和朝廷之间一直有信使往来，蓟州的时候塘报大概是一天多一点到。</span><br>
<span>“昨接袁崇焕塘报：‘蓟州以东凡要害地方，俱已拨兵防守，南惟西协石、古、曹、墙一带，尚恐疏虞，平谷、密云，更须控制。诚如圣虑，早宜周防。’ ‘今宣大劲兵渐次俱到，可听督师调遣。臣昨有疏留满桂兵驻防顺义，正虑彼或西绕，以此一旅扼之，遂为万全。’”（《崇祯长编》）</span><br>
<span>这封塘报的发出时间是十三日十四日之间，到京的时间是十五日左右，十三日皇太极佯装西撤，袁崇焕发了塘报给朝廷，同时朝廷为了保险，留满桂加强西面防务。然而十四日晚些时候袁崇焕发现皇太极确实西绕过了蓟州城，这个时候再发塘报已经来不及了，因为皇太极已经先行一天，而明军方面防务已经调动，短期内再调整已经不可能了，即使是现代有电话电报都不容易做得到。所以袁崇焕舍步就骑，直接往北京城赶，而实际上他的塘报刚到北京，满桂在顺义那边就在十五日溃败了，明廷连反应时间都没有。袁崇焕赶在十六日到的北京城门下，几乎是跟他早发一天的塘报前后脚到。</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>剑鹰 发表于 2019-7-25 00:43</span><br>
<span>呵呵...</span><br>
<span>剑桥中国明代史之类外国人的文章呢？</span><br>
<span>还学术界被满遗控制？我寻思文化部和教育部的部长都是汉族 ...</span><br>
<span>阴谋论理论是自洽的，别妄想用逻辑打败他们</span><br>
<span>而且现在这个形势，想要保护全国人民智力下限的网民，应该开始走温和皇汉派了</span><br>
<span>夸夸唐汉，赞赞汉服，偶尔抽空维护一下历史观中的领土与地域历史完整，就行了</span><br>
</p><p><b>kf9999: </b><br>
<span>森田美位子 发表于 2019-7-24 23:08</span><br>
<span>从结果上来说，不就是基本什么都没做么？朝廷有朝廷问题，所以就能掩盖圆嘟嘟的错误了？皇太极绕过蓟州， ...</span><br>
<span>袁派兵驻防结果被赶回来，然后再请示崇祯的时候后金就过来了，你让袁还要怎么做？直接自己派兵攻下来然后驻防？</span><br>
</p><p><b>高原命: </b><br>
<span>每次看到这种主题，都想说学历史的都是闲得慌么？</span><br>
</p><p><b>notromeo: </b><br>
<span>泥潭遍地阉党太监，自然要黑圆嘟嘟为自己祖宗洗地</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>学术挺袁派VS网文倒袁派</span><br>
</p><p><b>青冥: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-7-25 21:46</span><br>
<span>学术挺袁派VS网文倒袁派</span><br>
<span>一个观察不一定对，不管在泥潭也罢知乎也好，能拿出史料来怼人的还真是挺袁的多，倒袁的基本上都是左手明朝那些事右手窃明，要不然干脆就是有观点无论据。</span><br>
<span>特别棒的是有次看见一位，一边喊着袁五年复辽是大话是欺君光这一条就死得不冤，另一边又对袁杀毛义愤填膺。这位可能是真的不知道二年复辽是哪位的雄心壮志吧……</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span> 本帖最后由 rubile 于 2019-7-25 23:45 编辑 </span><br>
<span>森田美位子 发表于 2019-7-24 21:56</span><br>
<span>圆嘟嘟不是做的有限，而是基本什么都没做</span><br>
<span>圆嘟嘟不是蓟州太守，是蓟辽总督，是北京北面最后防线的总负责人 ...</span><br>
<span>来来来，这个问题我来给你解释一下。首先是袁崇焕做了什么，我们让孙承宗和崇祯来说：</span><br>
<span>上沈吟首肯，久之，又问公曰：“贼入半月余矣，举朝一无可恃，所恃惟卿。卿如何为朕调度？”</span><br>
<span>　　公奏曰：“臣闻督师尚书袁崇焕帅所部驻蓟州，昌平总兵尤世威驻密云，大同总兵满桂驻顺义，宣镇总兵侯世禄驻三河。三边将守三要地，势若排墙，地密而层层接应，此为得策。又闻尤世威回昌平，侯世禄驻通州，且闻各援兵回本镇，似未合机宜。”</span><br>
<span>　　上曰：“侯世禄原在三河，以城小，移通州就食。”</span><br>
<span>　　公曰：“圣谕诚然。但事缓，就食通州；事急，当仍守三河。”</span><br>
<span>　　上曰：“卿欲守三河，何说？”</span><br>
<span>　　公曰：“密云在北近边，顺义稍南，三河又南，而稍东。嘉靖庚戌，北虏繇三河而南，闯河西务等地，转入西山，繇陵寝而出。盖三河为东来西南必经之路，守三河则可以阻贼西奔，兼可以遏贼南下。西奔则扰都城，南下则蹂畿辅。故臣以为当守三河。”</span><br>
<span>这里的信息量是非常巨大的。为什么呢？因为三河的位置。你可以搜索一下地图。我这里直接借用一下他人做的地图：</span><br>
<span>这个布置，其实就相当于袁崇焕自己带兵顶在前面，让侯世禄扼住后金绕路的可能。其前后布置的方式，类似于锦州和宁远。基本上，是孙承宗和袁崇焕一贯以来的防守策略。因此，孙承宗对此的评价就是两个字：“得策”。</span><br>
<span>网上很多人都在纠结这图中的后金绕过蓟县的问题，实际上基本都是不看地图的。只要看了地图就会知道，按照袁崇焕原本的战区布置，只要三河有人驻守就不怕后金绕蓟县。</span><br>
<span>然后这里就出了偏差，什么偏差呢？侯世禄压根没按照战术布置去守三河，而是移去了通州！这下篓子大了。实际上，后金后来恰恰就是从三河过去的。如果侯世禄在，只要稍微抵抗一下，蓟州部队就会赶到形成夹击之势，这个险皇太极是肯定不可能冒的。偏偏就是三河这里状况，才导致的这种情况。问题是，无论是袁崇焕还是孙承宗，他们能在布置这个战术的时候预先想到三河会出这种情况？</span><br>
<span>而且关于侯世禄一点，有个很值得一提的情况。《中国明朝档案总汇》478、498号档案里有记载侯世禄的情况。实际上侯世禄部是十二日到的蓟州，袁崇焕说蓟县辽兵人数以足，西军没必要在同一座城里扎堆，三河更需要扼守（上面孙承宗说过原因了），安排侯世禄去三河。侯世禄也确实去了，然后奇葩的情况就出现了，三河知县说这里城小不让他进城，只能再去通州。然后又被通州拒之门外，只能去顺义和满桂扎堆，结果送了一波后退进居庸关。</span><br>
<span>这一套调度情况简直堪比国军，各地区自行其事，将战区指挥完全视若无物，各自搞得一盘散沙毫无合作可言。这个锅是袁崇焕还是孙承宗的？我觉得他们大概都想吐血。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>青冥 发表于 2019-7-25 22:57</span><br>
<span>一个观察不一定对，不管在泥潭也罢知乎也好，能拿出史料来怼人的还真是挺袁的多，倒袁的基本上都是左手明 ...</span><br>
<span>这个问题我都说过好几次了，当时朝廷里就没有人认为平辽需要7年的，袁崇焕说5年已经算是说得最长最保守的了（孙承宗也是说5年的）。朝廷里还有一堆人在那边吼要“一举荡平”的呢。毛那二年复辽也不过是卡了个当时朝廷里的中位数。</span><br>
<span>明明孙袁二人的5年复辽都是朝廷里最冷静的一批人，结果现在反而倒是说袁的五年复辽是大话，那么朝廷里其它那票人该算什么？河豚？</span><br>
</p><p><b>青冥: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-25 23:40</span><br>
<span>这个问题我都说过好几次了，当时朝廷里就没有人认为平辽需要7年的，袁崇焕说5年已经算是说得最长最保守的 ...</span><br>
<span>哎，说来你也真辛苦，每次都要给一些压根不看书的补基本知识的课，怪心疼人的，不过缺了你这样的人还真不行……</span><br>
</p><p><b>cube: </b><br>
<span>rubile 发表于 2019-7-25 23:40</span><br>
<span>这个问题我都说过好几次了，当时朝廷里就没有人认为平辽需要7年的，袁崇焕说5年已经算是说得最长最保守的 ...</span><br>
<span>他们要是河豚还好了...</span><br>
<span>整个蓟州防线如果不是朝廷那神一般的操作搞得千疮百孔，皇太极怕是连入关都没门。</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>cube 发表于 2019-7-26 00:04</span><br>
<span>他们要是河豚还好了...</span><br>
<span>整个蓟州防线如果不是朝廷那神一般的操作搞得千疮百孔，皇太极怕是连入关都没门 ...</span><br>
<span>看完明朝档案汇总的478、498和600等一系列关于侯世禄在这次事件中的遭遇，真会觉得简直是军事史上的一大笑柄。</span><br>
<span>一个奉命扼守关键城池的将领，居然会被一个知县以城小为由赶跑。孙袁二人后来听到这消息估计内心都是崩溃的。</span><br>
</p><p><b>正十七: </b><br>
<span>网文里枭臣姑且算吧，里面李卓是影射袁崇焕</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span> 本帖最后由 北窗伏龙 于 2019-7-26 00:40 编辑 </span><br>
<span>“不交一锋，致奴死二万余人，马三万匹，其数终有不可考。”猜猜是谁说的，又是说谁的</span><br>
</p><p><b>nmnmyang: </b><br>
<span>绯夜殃雨 发表于 2019-7-24 21:45</span><br>
<span>预感又会变成袁崇焕争论楼。</span><br>
<span>我倒是认为世论对袁崇焕还是太苛责。大明溃烂成那样，他能做的也有限。 ...</span><br>
<span>毛文龙：菜是原罪，你的作用有限。</span><br>
<span>圆嘟嘟：信不信我宰了你？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1848923[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>有把袁崇焕当英雄来写的网文小说吗？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1848923-1-1.html</link>
      <description>有把袁崇焕当英雄来写的网文小说吗？&#13;
 本帖最后由 红月当空 于 2019-7-24 22:14 编辑 

自打《窃明》以后，袁崇焕快变成秦桧一样的人了（逛百度袁崇焕吧看到袁黑提议要像秦桧跪在岳飞面前一样在毛大帅面前塑袁崇焕的跪像），但袁崇焕顶多算个争议人物，而且主流史学家对他的评价是绝对正面的，现在东莞的袁崇焕像也没有被砸不是吗（我问过袁黑们为什么会这样，他们说学术界已经被满遗控制了，说真话的学者是要丢饭碗的），被黑成这样不正常吧，网文的各种观点都很多，按理说有黑的就该有捧的，难道袁黑的行动力远强与袁粉？有的话推荐几本看看
&#13;
注意是网文哦，所以别说《碧血剑》和《袁崇焕评传》</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>红月当空: </b><br>
<span>有把袁崇焕当英雄来写的网文小说吗？</span><br>
<span> 本帖最后由 红月当空 于 2019-7-24 22:14 编辑 </span><br>
<span>自打《窃明》以后，袁崇焕快变成秦桧一样的人了（逛百度袁崇焕吧看到袁黑提议要像秦桧跪在岳飞面前一样在毛大帅面前塑袁崇焕的跪像），但袁崇焕顶多算个争议人物，而且主流史学家对他的评价是绝对正面的，现在东莞的袁崇焕像也没有被砸不是吗（我问过袁黑们为什么会这样，他们说学术界已经被满遗控制了，说真话的学者是要丢饭碗的），被黑成这样不正常吧，网文的各种观点都很多，按理说有黑的就该有捧的，难道袁黑的行动力远强与袁粉？有的话推荐几本看看</span><br>
<span>注意是网文哦，所以别说《碧血剑》和《袁崇焕评传》</span><br>
</p><p><b>相互理解: </b><br>
<span>碧血剑</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>我觉得有人写也不会有人看。</span><br>
<span>我对龙空早就放弃治疗了</span><br>
</p><p><b>波卡帕马: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-7-24 20:19</span><br>
<span>我觉得有人写也不会有人看。</span><br>
<span>我对龙空早就放弃治疗了</span><br>
<span>一群熊猫大大</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>波卡帕马 发表于 2019-7-24 20:36</span><br>
<span>一群熊猫大大</span><br>
<span>比熊猫大大有所不如。什么我没看过金庸，但是如何如何的。</span><br>
<span>而且还不知廉耻，缺乏是非观。比如我当年是早网上找笑傲江湖的点评无意中搜进了龙空一个楼主的岳不群帖。楼主鼓吹岳不群抢辟邪剑法是正确的，因为你不抢就有别人抢。</span><br>
<span>我朋友看完笑傲江湖一直不相信有人会洗岳不群，结果我就把当时两个那个楼主的帖子给他看。十分钟后发过来一张举枪自杀的表情包</span><br>
</p><p><b>chunlieater: </b><br>
<span>黑圆嘟嘟也是反权威的一部分，zzzq不爽不要玩。</span><br>
</p><p><b>以色列空军: </b><br>
<span>碧血剑和神剧差不多</span><br>
</p><p><b>红月当空: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-7-24 20:19</span><br>
<span>我觉得有人写也不会有人看。</span><br>
<span>我对龙空早就放弃治疗了</span><br>
<span>龙空.......任何三句话不到都能扯到绿教和满清以及现行民族政策那方面</span><br>
</p><p><b>开普勒: </b><br>
<span>别说龙空，泥潭不也一群魏公公收税救国，东林党不收商税所以亡国的键盘史学家嘛，只是程度不一样而已。</span><br>
<span>思而不学则殆，不去看靠谱的史料和专著,靠着网文，论坛帖子和当年明月学历史，当然会陷入偏见啦</span><br>
</p><p><b>mu1: </b><br>
<span>2楼真实不看内容</span><br>
</p><p><b>无念: </b><br>
<span>开普勒 发表于 2019-7-24 20:54</span><br>
<span>别说龙空，泥潭不也一群魏公公收税救国，东林党不收商税所以亡国的键盘史学家嘛，只是程度不一样而已。</span><br>
<span>思 ...</span><br>
<span>你看，这不就有借着主楼洗地的来了，现在你知道为啥没人写了吧</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>泉玲奈: </b><br>
<span>语文:一切景语皆情语(我怎么感觉是作者在水?)</span><br>
<span>古文:文以载道</span><br>
<span>历史:一切都是当代史</span><br>
<span>政治:活着就是政治,你绕不开的;</span><br>
</p><p><b>huhu0007: </b><br>
<span>十个穿越文作者有八个是民族主义者，你觉得他们会去歌颂被满清官方正面肯定的圆嘟嘟？</span><br>
</p><p><b>深蓝二号机: </b><br>
<span>huhu0007 发表于 2019-7-24 21:07</span><br>
<span>十个穿越文作者有八个是民族主义者，你觉得他们会去歌颂被满清官方正面肯定的圆嘟嘟？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>满清官方还正面肯定朱元璋朱棣和大废物崇祯呢</span><br>
</p><p><b>huhu0007: </b><br>
<span> 本帖最后由 huhu0007 于 2019-7-24 21:22 编辑 </span><br>
<span>深蓝二号机 发表于 2019-7-24 21:12</span><br>
<span>满清官方还正面肯定朱元璋朱棣和大废物崇祯呢</span><br>
<span>朱元璋、崇祯的历史功过早有定论，没有太大的争议，不是满清官方能说了算的。网文作者对他们也没什么好忌讳的，怎么写的都有。。</span><br>
<span>圆嘟嘟的一系列事迹那可是充满了争议。。。吵架都能几十页。其实现在的明穿网文一般都会避开这个人物不正面描写。但是说要歌颂、美化他，那读者也不爱看，作者也不想写。</span><br>
</p><p><b>开普勒: </b><br>
<span> 本帖最后由 开普勒 于 2019-7-24 21:26 编辑 </span><br>
<span>无念 发表于 2019-7-24 21:01</span><br>
<span>你看，这不就有借着主楼洗地的来了，现在你知道为啥没人写了吧</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Andr ...</span><br>
<span>现身说法</span><br>
<span>你看泥潭和龙空有什么不一样，明明是学术问题，张嘴洗地扣帽子，不知道是是把自己带入阉党和东林了，以为人人玩穿越cosplay呢</span><br>
<span>只是不学无术的程度和方向和区别罢了。</span><br>
</p><p><b>奥林匹克铁牌: </b><br>
<span>煌汉是怎么做到都督崇祯一起黑的</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span> 本帖最后由 orangeth 于 2019-7-24 21:31 编辑 </span><br>
<span>袁崇焕评传</span><br>
<span>顺便现在熊猫大大不在了，那直接@铃明美 得了，帮他搜关键词回帖省功夫了</span><br>
</p><p><b>Toclafane: </b><br>
<span>袁崇焕胜在被杀头的罪名根本是强加的，另外下场过于凄惨</span><br>
</p><p><b>无念: </b><br>
<span>开普勒 发表于 2019-7-24 21:22</span><br>
<span>现身说法</span><br>
<span>你看泥潭和龙空有什么不一样，明明是学术问题，张嘴洗地扣帽子，不知道是是把自己带入阉 ...</span><br>
<span>你继续，你继续</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>网恋教父孙笑川: </b><br>
<span>一个广东人被北京人生啖了，奇耻大辱</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>令和猛男: </b><br>
<span>虽然没仔细研究过，但是查包衣和满遗都吹捧他，这难道是巧合？</span><br>
</p><p><b>eblis2: </b><br>
<span>袁督师不说卖国。</span><br>
<span>至少爱吹牛且无能这两条是洗不干净的。</span><br>
<span>所以再怎么写,英雄待遇那肯定是不配的。</span><br>
</p><p><b>eblis2: </b><br>
<span>奥林匹克铁牌 发表于 2019-7-24 21:23</span><br>
<span>煌汉是怎么做到都督崇祯一起黑的</span><br>
<span>菜是原罪</span><br>
</p><p><b>红月当空: </b><br>
<span>huhu0007 发表于 2019-7-24 21:18</span><br>
<span>朱元璋、崇祯的历史功过早有定论，没有太大的争议，不是满清官方能说了算的。网文作者对他们也没什么好忌 ...</span><br>
<span>我寻思东莞的袁崇焕像还没被砸吧？</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>eblis2 发表于 2019-7-24 21:34</span><br>
<span>袁督师不说卖国。</span><br>
<span>至少爱吹牛且无能这两条是洗不干净的。</span><br>
<span>所以再怎么写,英雄待遇那肯定是不配的。 ...</span><br>
<span>比起泥潭键盘学家还是比下有余的</span><br>
</p><p><b>voldovenom: </b><br>
<span>奥林匹克铁牌 发表于 2019-7-24 21:23</span><br>
<span>煌汉是怎么做到都督崇祯一起黑的</span><br>
<span>因为两个都是降级的货色，降级球队有人吹么？</span><br>
</p><p><b>绯夜殃雨: </b><br>
<span>预感又会变成袁崇焕争论楼。</span><br>
<span>我倒是认为世论对袁崇焕还是太苛责。大明溃烂成那样，他能做的也有限。</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>绯夜殃雨 发表于 2019-7-24 21:45</span><br>
<span>预感又会变成袁崇焕争论楼。</span><br>
<span>我倒是认为世论对袁崇焕还是太苛责。大明溃烂成那样，他能做的也有限。 ...</span><br>
<span>整个不干事的文官集团和要命的财政制度，神仙也救不回来</span><br>
</p><p><b>开普勒: </b><br>
<span> 本帖最后由 开普勒 于 2019-7-24 21:54 编辑 </span><br>
<span>无念 发表于 2019-7-24 21:28</span><br>
<span>你继续，你继续</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
<span>您倒是把阉党收税，东林党废税的史料打我脸啊。扣完帽子就跑，不就和龙空那些不学无术的垃圾一个德性嘛。</span><br>
<span>我倒是可以先来</span><br>
<span>矿税考：</span><br>
<span>https://zhuanlan.zhihu.com/p/56255939</span><br>
<span>商税考：</span><br>
<span>https://zhuanlan.zhihu.com/p/64854150</span><br>
<span>崇祯废商税考</span><br>
<span>https://zhuanlan.zhihu.com/p/52429807</span><br>
<span>虽然我也是转的别人的专栏，但基本都是原始史料，肯定比某些人依据的网文可信度高多了</span><br>
<span>历史本来也就很复杂，东林烂，从南明史就可以看出烂透了。也不代表阉党不烂，事实上，东林党在崇祯朝整体的影响力相当有限，祸国的时代还在后头。有人非要非黑即白画个大花脸，只能说是网文YY入脑了==</span><br>
</p><p><b>Jobtown: </b><br>
<span>orangeth 发表于 2019-7-24 21:23</span><br>
<span>袁崇焕评传</span><br>
<span>这位不是别关小黑屋了吗……</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span>绯夜殃雨 发表于 2019-7-24 21:45</span><br>
<span>预感又会变成袁崇焕争论楼。</span><br>
<span>我倒是认为世论对袁崇焕还是太苛责。大明溃烂成那样，他能做的也有限。 ...</span><br>
<span>袁崇焕两大问题，意气用事，本位主义，都是病入膏肓那种，救都救不回来。放在明末那个大环境里面，他并不算是最佳的统帅，只是他天启年间就成名了所以大家对他期待高而已</span><br>
<span>讲道理一个能说出五年全辽可复，同时还能说出聊相慰的人，暴雷是必然的，无非是什么时候暴雷的问题而已</span><br>
</p><p><b>无念: </b><br>
<span>开普勒 发表于 2019-7-24 21:49</span><br>
<span>您倒是把阉党收税，东林党废税的史料打我脸啊。扣完帽子就跑，不就和龙空那些不学无术的垃圾一个德性嘛。[ ...</span><br>
<span>你看，我啥都没说呢，你屁股已经亮好了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>森田美位子: </b><br>
<span> 本帖最后由 森田美位子 于 2019-7-24 22:06 编辑 </span><br>
<span>绯夜殃雨 发表于 2019-7-24 21:45</span><br>
<span>预感又会变成袁崇焕争论楼。</span><br>
<span>我倒是认为世论对袁崇焕还是太苛责。大明溃烂成那样，他能做的也有限。 ...</span><br>
<span>圆嘟嘟不是做的有限，而是基本什么都没做</span><br>
<span>圆嘟嘟不是蓟州太守，是蓟辽总督，是北京北面最后防线的总负责人，不是说守住了蓟州就可以完事的，何况蓟州打都没打。更不要说，皇太极绕过蓟州后，圆嘟嘟既没有派兵尾衔，连向后方通知丢失皇太极动向都没做。连起码的称职都算不上</span><br>
</p><p><b>chunlieater: </b><br>
<span>网恋教父孙笑川 发表于 2019-7-24 21:28</span><br>
<span>一个广东人被北京人生啖了，奇耻大辱</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>北京人800年食物链顶端岂是白来的。</span><br>
</p><p><b>无念: </b><br>
<span>泥潭有些人别的没有，上纲上线一流，恨不得天底下非黑即白，自己立个靶子离题万里也能洋洋自得，你倒是提一句主题啊</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>chunlieater: </b><br>
<span> 本帖最后由 chunlieater 于 2019-7-24 22:02 编辑 </span><br>
<span>令和猛男 发表于 2019-7-24 21:29</span><br>
<span>虽然没仔细研究过，但是查包衣和满遗都吹捧他，这难道是巧合？</span><br>
<span>反了，以扣帽子的原则，不跟着一起黑他就是包衣满姨。其实很多人只是认为他性格有问题，能力有限，但拿来和秦桧比，这完全是为黑而黑。</span><br>
</p><p><b>开普勒: </b><br>
<span>无念 发表于 2019-7-24 21:55</span><br>
<span>你看，我啥都没说呢，你屁股已经亮好了</span><br>
<span>先洗地、后屁股，就是不讨论问题</span><br>
<span>恶心完人就跑</span><br>
<span>你啥都没说，脑子里是什么东西我倒是看的很清楚了。</span><br>
</p><p><b>无念: </b><br>
<span>开普勒 发表于 2019-7-24 21:58</span><br>
<span>先洗地、后屁股，就是不讨论问题</span><br>
<span>恶心完人就跑</span><br>
<span>你啥都没说，脑子里是什么东西我倒是看的很清楚了。</span><br>
<span>绝了，你讨论问题了？服气，到底谁扣谁的帽子?我说你是借楼洗地哪里有错?你真的在讨论主楼的问题么？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>hcmn: </b><br>
<span>明穿小说都在黑袁崇焕</span><br>
</p><p><b>csd: </b><br>
<span>voldovenom 发表于 2019-7-24 21:45</span><br>
<span>因为两个都是降级的货色，降级球队有人吹么？</span><br>
<span>被皇汉们吹得最厉害的不就是大明这个降级球队吗？反正要不是圆嘟嘟崇祯之流坏事，以我大明的真实实力早就扫平鞑子流寇一举夺冠了</span><br>
</p><p><b>hcmn: </b><br>
<span>huhu0007 发表于 2019-7-24 21:18</span><br>
<span>朱元璋、崇祯的历史功过早有定论，没有太大的争议，不是满清官方能说了算的。网文作者对他们也没什么好忌 ...</span><br>
<span>也不是蝗汉说了算的</span><br>
</p><p><b>开普勒: </b><br>
<span>无念 发表于 2019-7-24 22:03</span><br>
<span>绝了，你讨论问题了？服气，到底谁扣谁的帽子?我说你是借楼洗地哪里有错?你真的在讨论主楼的问题么？</span><br>
<span>— ...</span><br>
<span>您说我离题，您发这么多楼，除了恶心我，有一楼和主题有关嘛</span><br>
<span>我一楼叫举例说明，说明不学无术的人哪都一样。</span><br>
<span>后面几楼是专门怼你，张嘴“洗地”，闭嘴“屁股”，不如拿东西打脸，学术问题不是站队问题。回归史料，即使意见不一样，讨论也能有价值。</span><br>
<span>不过我们之间讨论都是很好解释了龙空为什么这个德行，脑袋里只有屁股，没点干货，当然，就这个样子，泥潭一样嘛</span><br>
</p><p><b>狂风DKC: </b><br>
<span>光看标题就知道要吵起来，你说LZ不是至少有一半troll倾向我是不信的</span><br>
</p><p><b>红月当空: </b><br>
<span>开普勒 发表于 2019-7-24 20:54</span><br>
<span>别说龙空，泥潭不也一群魏公公收税救国，东林党不收商税所以亡国的键盘史学家嘛，只是程度不一样而已。</span><br>
<span>思 ...</span><br>
<span>话说当年明月把袁崇焕定义为“有争议的民族英雄”，但有争议的民族英雄依然是民族英雄，而不是袁黑说的什么汉奸误国之臣，那些向来怼天怼地的袁黑为什么没有因此去攻击明月呢？</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>能连毛文龙都吹的傻逼你管他怎么想呢，这跟反TG去当果粉的有啥区别</span><br>
</p><p><b>开普勒: </b><br>
<span>狂风DKC 发表于 2019-7-24 22:11</span><br>
<span>光看标题就知道要吵起来，你说LZ不是至少有一半troll倾向我是不信的</span><br>
<span>不是楼主问题，是网络讨论这种有争议性，又有学术门槛的问题就会吵。</span><br>
<span>大家都一知半解，讨论自己都不清楚的问题，都只凭着听途说的既定印象站队，谁也没办法说服谁，怎么能不吵？</span><br>
<span>我自己知道自己也失态了。但讨论明末历史，拿东林党的谣言举例本来很合逻辑。但别人张嘴就说你“洗地””，想认真讨论，发现其实大多数人根本没有阅读史料，分析问题的能力，只是扣你一个帽子就跑，这种就很气。</span><br>
</p><p><b>无念: </b><br>
<span> 本帖最后由 无念 于 2019-7-24 22:31 编辑 </span><br>
<span>开普勒 发表于 2019-7-24 22:10</span><br>
<span>您说我离题，您发这么多楼，除了恶心我，有一楼和主题有关嘛</span><br>
<span>我一楼叫举例说明，说明不学无术的 ...</span><br>
<span>行吧，虽然和主楼无关，那我说说你这个问题我的一点看法</span><br>
<span>任何一个执政派别(由于两边都否认自己算朋党，我就不称呼他们是执政党了)，在台上时都不应该指望他们能不结党营私，阉党也好，东林党也罢，如果套入现代的观念来看其实都不算好东西，吹一派打一派纯属个人看法问题，要找对面黑点那肯定是满坑满谷，但是东林执政一直持续到明末，那么它对明末的乱局就肯定要负上一部分责任的，哪怕它对面的那位是公认的没救皇帝崇祯。</span><br>
<span>但是话说回来这和主楼有啥关系?顶多算个大背景。况且圆嘟嘟开始他一生最高光的一系列表演的时候阉党这个名义已经成为东林内部打压异己分子的名头了，我是不明白你为啥这么早就外到这种地方去了</span><br>
<span>最后一段有误，圆嘟嘟死前一年九千岁才死，是我记错了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI HMA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>绯夜殃雨: </b><br>
<span>网恋教父孙笑川 发表于 2019-7-24 21:28</span><br>
<span>一个广东人被北京人生啖了，奇耻大辱</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>角度刁钻</span><br>
</p><p><b>月咏Koala: </b><br>
<span>森田美位子 发表于 2019-7-24 21:56</span><br>
<span>圆嘟嘟不是做的有限，而是基本什么都没做</span><br>
<span>圆嘟嘟不是蓟州太守，是蓟辽总督，是北京北面最后防线的总负责人 ...</span><br>
<span>己巳年春，袁崇焕向明廷报告说：夫辽已能抗奴,夷即变奚为.惟蓟门陵京肩背,而兵力不加.万一夷为向导,通奴入犯,祸有不可知者。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1848923[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
