<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>农业口的坛友讲一讲，草地贪夜蛾控制住了嘛？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>农业口的坛友讲一讲，草地贪夜蛾控制住了嘛？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:34:03 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>农业口的坛友讲一讲，草地贪夜蛾控制住了嘛？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1831810-1-1.html</link>
      <description>农业口的坛友讲一讲，草地贪夜蛾控制住了嘛？&#13;
今年一月份从缅甸传进来的，当时说是云南、广西、贵州、广东、湖南几个省被灾。
&#13;
刚才看到消息，说是到四月下旬，海南、福建、浙江、湖北、四川、江西、重庆、河南也都发现受灾了。到5月10日，已经有13省（区、市）61市（州）261县（市、区）发现被幼虫为害玉米，初步统计发生面积108万亩。
&#13;
有农业口、检验检疫口的坛友能讲一讲现在是怎么一个情况吗？能控制住吗？灾情有没有可能继续往北跨过黄河？关外太冷了这玩意应该活不了吧？
&#13;
多谢。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>AraTurambar: </b><br>
<span>农业口的坛友讲一讲，草地贪夜蛾控制住了嘛？</span><br>
<span>今年一月份从缅甸传进来的，当时说是云南、广西、贵州、广东、湖南几个省被灾。</span><br>
<span>刚才看到消息，说是到四月下旬，海南、福建、浙江、湖北、四川、江西、重庆、河南也都发现受灾了。到5月10日，已经有13省（区、市）61市（州）261县（市、区）发现被幼虫为害玉米，初步统计发生面积108万亩。</span><br>
<span>有农业口、检验检疫口的坛友能讲一讲现在是怎么一个情况吗？能控制住吗？灾情有没有可能继续往北跨过黄河？关外太冷了这玩意应该活不了吧？</span><br>
<span>多谢。</span><br>
</p><p><b>大江户战士: </b><br>
<span>本身是可以通过杀虫剂来控制的，但是很难根治</span><br>
</p><p><b>稲穂信: </b><br>
<span>D</span><br>
</p><p><b>aotw: </b><br>
<span>殺虫剂殺不了，已經具備抗藥性</span><br>
</p><p><b>aotw: </b><br>
<span> 本帖最后由 aotw 于 2019-5-16 03:57 编辑 </span><br>
<span>草地貪夜蛾原生地在美國，而在美國本地有天敵寄生蜂</span><br>
<span>要開始研究養殖寄生蜂在農田隔絕草地貪夜蛾了</span><br>
</p><p><b>罗杰丁: </b><br>
<span>http://china.huanqiu.com/article/2019-05/14889328.html?agt=108</span><br>
<span>草地贪夜蛾是原发于中南美洲热带和亚热带地区的一种杂食性和迁飞性害虫，19世纪中叶入侵美国、加拿大，其广为人知的名字是“秋粘虫”，因为在北美，夏末秋初为害，且幼虫常成群结队、行军般地转移取食，故名行军虫。 </span><br>
<span>　　据南京农业大学胡高教授介绍，这只“幺蛾子”早在2016年就开始在境外“肆虐”，它首次出现在尼日利亚和加纳，两年内入侵非洲44个国家，由于几乎没有天敌，横扫非洲各地玉米，造成玉米年减产830万到2060万吨。2018年5月草地贪夜蛾入侵印度，3个月蔓延全印度。2018年8月联合国粮农组织向全球发出预警，2018年11月下旬进入孟加拉和斯里兰卡，2018年12月中旬入侵缅甸，截至 2019年1月29日，缅甸在9个邦(市)发生面积80多万亩。 </span><br>
<span>　　胡高介绍，课题组引入了大数据的分析方法，基于过去5年由美国NOAA数据库提供的气象数据，通过自主设计的昆虫迁飞轨迹算法，将昆虫自身的飞行能力作为参数进行数据运算与分析，因而能够率先做出准确预测。 </span><br>
<span>　　根据预测，草地贪夜蛾将通过东、西两条路径进入我国北方玉米主产区，威胁我国玉米生产。其西线路径，从缅甸进入云南，经贵州进入四川、重庆、河南，甚至到达陕西、山西。东线路径，从越南、老挝、泰国进入两广，依靠强劲的西南风，直达长江流域、淮河流域，进入我国玉米主产区华北平原，甚至东北平原。</span><br>
</p><p><b>罗杰丁: </b><br>
<span>南农大翟保平教授告诉记者，草地贪夜蛾的特征是“能吃”“能生”“能飞”，祸害“特别快”，还特别容易肆虐。草地贪夜蛾寄主超过300种，吃玉米、水稻最狠，仅在非洲地区造成的经济损失就达到130亿美元；特别能生，一只母蛾子每次可产卵100—200粒，一生可产卵900—1000粒，每个卵只要两三周就长大生娃了；还特别能飞，母蛾子在产卵前可迁飞500公里，有报道说草地贪夜蛾成虫在30小时内从美国的密西西比州迁飞到加拿大南部，路程达1600公里。此外，草地贪夜蛾祸害还特别快，它是暴食害虫，群体作战，一天能啃光一片玉米地，啃完后列队迁移下一片地。 </span><br>
<span>　　翟保平表示，在此之前，世界上从未有过这样具有如此广泛的寄主植物、又有如此强大的迁飞能力、且对多种农药高抗的外来入侵生物，其势不可挡的狂暴入侵和前所未有的扩张速度以及“超级害虫”的诸多特征将对整个中国的玉米、小麦、水稻等主粮作物生产和粮食安全形成巨大冲击。 </span><br>
<span>　　科学防控成当务之急 </span><br>
<span>　　翟保平告诉记者，由于是新迁入的害虫，农民们对它的认知以及防范方法都很缺乏，又会在一定程度上失去防治的有效时机，如果只是单纯使用药剂防控，会增加农药的投入，危害生态环境。 </span><br>
<span>　　专家建议，要加强科学研究，特别是防控药剂的筛选、进一步预测明确迁飞路线、寻找害虫天敌等生物防治方法。首先要强化预警监测，各地应强化成虫监测，及时掌握迁飞发生动态，发布虫情预报信息。其次要加强虫情普查，特别是南方省份应加强监测调查，组织各地开展田间普查，确保虫情发生的第一时间掌握情况。 </span><br>
<span>　　此外，要科学指导防控，组织制定防控技术方案，抓住成虫、低龄幼虫防控的最佳时期，优先选用物化诱控、生物防控措施。同时要加强宣传培训，使得农技人员、广大农户掌握该虫的识别、调查方法、生物学特征、防治技术等，争取早发现、早防治。 </span><br>
</p><p><b>大江户战士: </b><br>
<span>aotw 发表于 2019-5-16 03:47</span><br>
<span>殺虫剂殺不了，已經具備抗藥性</span><br>
<span>　　一、防控目标 　　防治处置率达到90%以上，绿色防控技术应用比例达到30%以上，综合防治效果达到85%以上，危害损失率控制在8%以内。 　　二、防控策略 　　云南侵入区坚持生态防控指导思想，加强防控。南方玉米区做好害虫种群动态监测和控制，减少向长江中下游及以北地区迁入的虫源基数，黄淮海和东北主产区加强监测，做好应急防控准备。利用理化诱杀控制成虫种群数量，抓住低龄幼虫防治关键期，加强普查，注重区域联防和统防统治。 　　三、防控措施 　　（一）监测预警 　　在云南、广西等西南省（区）设立重点监测点，结合高空测报灯和黑光灯监测成虫迁飞数量和动态。在华南、江南、长江中下游、黄淮海、东北地区开展灯诱、性诱监测成虫发生情况。玉米生长季开展大田普查，确保早发现、早控制。 　　（二）分区防控重点 　　云南、广西等周年繁殖区加强成虫诱杀、卵和幼虫防控，黄淮海夏玉米区及东北春玉米区加强迁飞成虫监测和防治。 　　（三）主要技术措施 　　1.生态调控及天敌保护利用：有条件的地区可与非禾本科作物间作套种，保护农田自然环境中的寄生性和捕食性天敌，发挥生物多样性的自然控制优势，形成生态阻截带。 　　2.成虫诱杀技术：成虫发生期，集中连片使用杀虫灯诱杀，可搭配性诱剂和食诱剂提升防治效果。 　　3.幼虫防治技术：抓住低龄幼虫的防控最佳时期，施药时间最好选择在清晨或者傍晚，注意喷洒在玉米心叶、雄穗和雌穗等部位。（1）生物防治：在卵孵化初期选择喷施白僵菌、绿僵菌、苏云金杆菌制剂以及多杀菌素、苦参碱、印楝素等生物农药。（2）应急防治：玉米田虫口密度达到10头/百株时（参考玉米田二代黏虫防控的虫口密度指标），可选用防控夜蛾科害虫的高效低毒的杀虫剂喷雾防治。（联合国粮农组织防控草地贪夜蛾指导手册及国外登记防控该害虫的化学农药有氯虫苯甲酰胺、氟氯氰菊酯、溴氰虫酰胺等）。 </span><br>
</p><p><b>大江户战士: </b><br>
<span>顺带一提目前来看非洲猪瘟疫情已经进入尾声</span><br>
</p><p><b>巨魔法师: </b><br>
<span>不是说中国人可以把它们吃绝吗？</span><br>
</p><p><b>flyshade: </b><br>
<span>大江户战士 发表于 2019-5-16 04:46</span><br>
<span>顺带一提目前来看非洲猪瘟疫情已经进入尾声</span><br>
<span>你怎么看出已经尾声的？是全部沦陷了吧……</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>美洲的玩意为啥到今天才过来啊</span><br>
<span>中美通船都一百年了吧</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>最近阴谋论特别喜欢把这和猪瘟连在一起</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>故事会: </b><br>
<span>太巧了呗</span><br>
</p><p><b>海关: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2019-5-16 08:37</span><br>
<span>最近阴谋论特别喜欢把这和猪瘟连在一起</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>简单来说，这货连检疫性有害生物都不算</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>CR2: </b><br>
<span>昨天刚给贫困户们发了治理的宣传单</span><br>
<span>其实我们私底下更希望这虫灾再大一点，动员了大半年让群众改种其他产业他们偏不，就是要种玉米，一斤一块钱年产量就千把斤就不能种点别的</span><br>
</p><p><b>novem: </b><br>
<span>CPI真的扛得住吗。。</span><br>
</p><p><b>pulotocore: </b><br>
<span>CR2 发表于 2019-5-16 13:51</span><br>
<span>昨天刚给贫困户们发了治理的宣传单</span><br>
<span>其实我们私底下更希望这虫灾再大一点，动员了大半年让群众改种其 ...</span><br>
<span>种什么东西能比种玉米省心呢？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI STF-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Ichthy: </b><br>
<span>不是秋黏虫么</span><br>
</p><p><b>宗汝: </b><br>
<span>naclken. 发表于 2019-5-16 08:29</span><br>
<span>美洲的玩意为啥到今天才过来啊</span><br>
<span>中美通船都一百年了吧</span><br>
<span>听说是从印度过来的</span><br>
</p><p><b>水煮冰红茶: </b><br>
<span>5日，国务院联防联控机制召开新闻发布会。农业农村部种植业管理司司长潘文博表示，草地贪夜蛾确实已经入侵我国。草地贪夜蛾原发于美洲热带和亚热带地区，去年首次入侵我国，主要发生在西南和华南，经全力防控，实际危害面积在240万亩左右，虫害地区产量损失控制在5%以内。专家分析认为，草地贪夜蛾在西南和华南适宜生存，它成为又一个北迁南回、周年循环的重大迁飞性害虫。据监测，今年草地贪夜蛾基数大，北迁时间要提早，预计是一个重发生的态势。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1831810[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
