<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>有一个改进FF15的想法</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>有一个改进FF15的想法</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 12:37:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>有一个改进FF15的想法[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1936787-1-1.html</link>
      <description>有一个改进FF15的想法&#13;
之前就听说ff15口碑不佳，但还是趁半价入手了，之前玩到一半最近又重新捡起来玩，目前打到第14章。
&#13;
对剧情和设定无感，战斗也纯靠嗑药。
&#13;
之前看到ff15在13章之前一个很大的问题是王子国家都被灭了但还和三基友游山玩水，前一秒还国恨家仇，后一秒几个人就开始享受后浪生活就挺违和的。
&#13;
因为不想被这种违和感破坏游戏体验所以我基本就一路只推主线，不接支线也不练级，13章通了之后甚至都没意识到自己过了那个臭名昭著的13章，还觉得这种突然将画风转为恐怖游戏的做法挺有意思的。
&#13;
但接下来的boss战就发现了自己一直不练级不攒钱的后果，boss战结束之后探索王都基本都消耗的很厉害，等级装备和道具都跟不上，在比较绝望的状态下发现可以回到过去，真回去之后见到伊里斯，爬上灯塔俯瞰周围的风景立刻有了一种感动+松了一口气的感觉。
&#13;
所以玩下来之后想到一种可能可以改进ff15体验的思路。
&#13;
首先前期将四人单纯游山玩水的时间增长，在进入国恨家仇模式之后尽快推进，然后在王子没有什么神力加持的情况下被类似13章的关卡折磨，再进入类似十四章的那种决战的状态，此时的王子一行人没有足够的实力可以解决。
&#13;
就把王子送回过去让他寻找王之墓里的武器以及几个神，王之墓和神就类似旷野之息的神殿，王子可以自己决定搜寻的顺序，这样就可以充分利用开放世界而不是做成**，开车之类的事情也变得有意义而不是单纯的消磨时间。
&#13;
这个时候王子一行人因为是在过去的时空中进行探索没有时间上的紧迫感，因此游山玩水就顺理成章没有心理负担了。
&#13;
将时空轮回做为推动剧情发展的方法也能让剧本更有神作的范，而目前的回到过去的机制更像是为了防止玩家没练够级而打的补丁</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Ton: </b><br>
<span>有一个改进FF15的想法</span><br>
<span>之前就听说ff15口碑不佳，但还是趁半价入手了，之前玩到一半最近又重新捡起来玩，目前打到第14章。</span><br>
<span>对剧情和设定无感，战斗也纯靠嗑药。</span><br>
<span>之前看到ff15在13章之前一个很大的问题是王子国家都被灭了但还和三基友游山玩水，前一秒还国恨家仇，后一秒几个人就开始享受后浪生活就挺违和的。</span><br>
<span>因为不想被这种违和感破坏游戏体验所以我基本就一路只推主线，不接支线也不练级，13章通了之后甚至都没意识到自己过了那个臭名昭著的13章，还觉得这种突然将画风转为恐怖游戏的做法挺有意思的。</span><br>
<span>但接下来的boss战就发现了自己一直不练级不攒钱的后果，boss战结束之后探索王都基本都消耗的很厉害，等级装备和道具都跟不上，在比较绝望的状态下发现可以回到过去，真回去之后见到伊里斯，爬上灯塔俯瞰周围的风景立刻有了一种感动+松了一口气的感觉。</span><br>
<span>所以玩下来之后想到一种可能可以改进ff15体验的思路。</span><br>
<span>首先前期将四人单纯游山玩水的时间增长，在进入国恨家仇模式之后尽快推进，然后在王子没有什么神力加持的情况下被类似13章的关卡折磨，再进入类似十四章的那种决战的状态，此时的王子一行人没有足够的实力可以解决。</span><br>
<span>就把王子送回过去让他寻找王之墓里的武器以及几个神，王之墓和神就类似旷野之息的神殿，王子可以自己决定搜寻的顺序，这样就可以充分利用开放世界而不是做成**，开车之类的事情也变得有意义而不是单纯的消磨时间。</span><br>
<span>这个时候王子一行人因为是在过去的时空中进行探索没有时间上的紧迫感，因此游山玩水就顺理成章没有心理负担了。</span><br>
<span>将时空轮回做为推动剧情发展的方法也能让剧本更有神作的范，而目前的回到过去的机制更像是为了防止玩家没练够级而打的补丁</span><br>
</p><p><b>persona: </b><br>
<span>底子太差救不了</span><br>
</p><p><b>fox: </b><br>
<span>补救办法有一百种，但是一种都没弄出来</span><br>
</p><p><b>蔷薇下: </b><br>
<span>一言不合就时间穿梭二十年前jrpg点阵小人用用还行，按现在的建模真实度还一挥手就让人loop只会让剧本显得更加儿戏。</span><br>
</p><p><b>modkingr: </b><br>
<span>我觉得【王子家破人亡却仍游山玩水】作为游戏的雷点是一种比较不合适的说法，我认为他本意就是让你这么玩的。</span><br>
<span>在第一个幻影剑墓的地方，将军向诺克特交代了老路易斯国王的牺牲是提前做好准备的只是没有告诉诺克特（毕竟怎么可能告诉自己亲生儿子自己要死了）←而且这一点从电影里老路易斯国王明明可以得救却又主动赴死也可以看出来</span><br>
<span>从这里开始，诺克特得知这个真相的时候，那种使命感已经压过了那种要报仇的感觉，因为他爹是故意去死的，为了什么？就为了让自己成为真王，这个时候他还很幼稚，还理解不了，但是玩家理解了，这里就造成了一个冲突：玩家想立刻着手报仇复国，但是游戏里诺克特显然还没准备好，这才有后面的找泰坦找雷神死老婆进茧最后从茧里出来救世的故事</span><br>
<span>而且从个人角度来说，过去也经历过那种感情很好的亲人过世，但是一周以内心情和状态又调回了平常的那种感觉。长时间的血仇（比如佐助全家被鼬杀）感觉是只存在于比较夸张的文艺作品里的，而ff15走的又是一个，怎么说，真实系的路子（四个非脸谱化的主角），诺克特一开始很不成熟，指望他因为国破家亡一下子成长是不现实的。诺克特在游戏终盘从茧里出来才算是真正觉悟完了的人</span><br>
</p><p><b>Ton: </b><br>
<span>modkingr 发表于 2020-5-21 22:34</span><br>
<span>我觉得【王子家破人亡却仍游山玩水】作为游戏的雷点是一种比较不合适的说法，我认为他本意就是让你 ...</span><br>
<span>如果本意就是就算家破人亡仍然要逃避现实游山玩水的话，感觉无论玩家还是游戏里的角色都没法玩的开心。。本来是让玩家享受的元素，比如狩猎，开车兜风，开游艇，野营，钓鱼，在主线推进的过程中都给人一种在浪费时间的感觉。</span><br>
<span>真正开始享受这些元素是在13章结束穿越回过去之后，因为作为玩家知道回到过去的时光是不真实而且无限的，所以能一边积攒力量一边享受这些元素，等准备好了再去最终决战。但这个最让我满意的机制对ff15来说也不过是一个游戏流程没设计好导致的草率的补救措施。</span><br>
<span>既然这样的话我觉得干脆把这个机制做到游戏剧情里就好了，把收集幻影剑和神力的剧情都放在十三章之后，不影响前面的内容，还能让剧情变得稍微合理一些，也不指望它能变得和超时空之轮一样。</span><br>
</p><p><b>Ton: </b><br>
<span>蔷薇下 发表于 2020-5-21 22:07</span><br>
<span>一言不合就时间穿梭二十年前jrpg点阵小人用用还行，按现在的建模真实度还一挥手就让人loop只会让剧本显得更 ...</span><br>
<span>但是ff15本身就有一挥手就loop的机制，而且做的更儿戏，完全就是给我这种之前没练级打不过去的玩家的补救措施。</span><br>
</p><p><b>不可避免: </b><br>
<span>游山玩水从来不是问题。</span><br>
<span>野炊不游山玩水吗，XB不游山玩水吗。</span><br>
<span>是游戏做差了，所以游山玩水才作为喷的介入点让人进来就踩两脚。</span><br>
<span>单纯讲FF15的主线，从王都毁灭之后，比紧凑更紧凑，甚至可以说十分地赶。只是地图上还是做了些不少东西玩家可以自己选择玩不玩而已，现在回头看也基本都是垃圾支线浪费时间。</span><br>
</p><p><b>makar0601: </b><br>
<span>提升方法太多了，不过最后都没用上。</span><br>
<span>我当初改进体验的想法是，既然初版王都已经做出一小部分了，序章给一小段玩家从地铁站走到城堡操作，路人npc还可以用王子特殊礼遇全部警卫队隔开不用担心碰撞，战斗教学就作为王子日常的训练课，过一段王子日常生活再让玩家进入沙盒地图。说真的，最大的问题其实还是玩家想要那个都市里的里原宿风rpg，不是莫名其妙的美国乡村冒险记。加上这一小段也好，起码玩家对故事理解是正常的，最终章回来也能发挥更大作用，不然完全没有实感。</span><br>
<span>最终章十年后，起码要给玩家4小时以上叙旧，初版半小时就去见阿汀啥玩意啊。皇家版我还以为会好点，结果时间多了，交代的剧情也没多多少。要是有几个小时的铺垫，起码结尾能感化不少玩家。</span><br>
<span>这样做也不需要花太多钱，但是对整个故事起码让5分升到6分，能拯救点游戏体验。</span><br>
</p><p><b>雪菜碧池: </b><br>
<span>modkingr 发表于 2020-5-21 22:34</span><br>
<span>我觉得【王子家破人亡却仍游山玩水】作为游戏的雷点是一种比较不合适的说法，我认为他本意就是让你 ...</span><br>
<span>等你意识到亲人不在才是最难过的时候，诺克特有想起他爹几次？说白了，本来是中段的剧情，硬是提前到开场，就这结果。如果开头诺克特去游山玩水收集王剑，中期国破家亡，直接打进帝国，剧情比现在流畅多少？角色的成长太晚太慢，直接毁掉玩家感受，最后的诺克特也只能算是个正常人，比前中期的巨婴稍强。</span><br>
</p><p><b>nemesia: </b><br>
<span>这个确实是强行的喷点，复仇题材开头的rpg很少能有把主角复仇氛围表现的好的（因为主要目标是让玩家开心地玩），大多数主角苦大仇深度都不够（比如xb1），近期唯一比较好的算是tob。</span><br>
</p><p><b>71888675: </b><br>
<span>战斗做得不好玩，其他都没用。战斗不好玩的原因实在太多了，每个元素都不好玩。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>BAIN: </b><br>
<span>理解剧情的前提首先得是看过电影，这游戏和电影就是前脚后脚，电影里很多东西交代的很清楚，背景设定也比较详实。在我看来，ff15的完整体验就是看完电影开始打游戏，就能理解很多看起来很有槽点的东西，比如老王的死，比如游山玩水。虽然电影也算不上多牛逼（游戏也是），但对于想要完整体验剧情的玩家来说还是很重要的。</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>剧本崩了的原因</span><br>
<span>有很多方法可以修复体验感缺陷，但都和剧本有关</span><br>
<span>比如比较简单的，多让玩家体验体验苦大仇深的剧情却又在剧本中设置为时空穿越以至于改变不了过去，如在后半来一段穿越王都脱逃战什么的</span><br>
</p><p><b>modkingr: </b><br>
<span>BAIN 发表于 2020-05-22 10:45:29</span><br>
<span>理解剧情的前提首先得是看过电影，这游戏和电影就是前脚后脚，电影里很多东西交代的很清楚，背景设定也比较 ...也许还要追加一个小说…</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>riin: </b><br>
<span>问一下既然大家都说战斗不好，那么开修改器不死不遇敌有值得一玩的价值吗</span><br>
</p><p><b>kelveen: </b><br>
<span>riin 发表于 2020-5-22 12:30</span><br>
<span>问一下既然大家都说战斗不好，那么开修改器不死不遇敌有值得一玩的价值吗 ...</span><br>
<span>那我不知道要玩什么东西了。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9750, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span>针对当前中小学生普遍没动力学习的问题我的建议也是让他们参与打工一段时间</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span>modkingr 发表于 2020-05-21 22:34:00</span><br>
<span>而且从个人角度来说，过去也经历过那种感情很好的亲人过世，但是一周以内心情和状态又调回了平常的那种感觉 ...醒醒，整个游戏里所有的人都是故意去死，除了亚丹可以理解，确实活腻了。其他人去死都是好无必要。</span><br>
<span>为什么一定要死了才能获得神力？这有tm什么理由么？什么解释么？</span><br>
<span>老国王变老还可以理解，耗费生命维持魔法。</span><br>
<span>那么亚丹怎么就可以不耗费生命而永生？</span><br>
<span>那么一来王子想要战胜亚丹，至少有两条路，一是活着硬拼打赢，之后亚丹在生命之流中，爱尼玛谁谁，你敢出来人间我就敢揍你。</span><br>
<span>二是变成亚丹第二，吸光他的黑气，继续维护世界和平一千年。这招好像很简单。甚至不需要练级。大概那个吸尘器戒指就是干这个用的。</span><br>
<span>原作最后明明已经打赢鸭蛋了，还要先王捅死小受去彩虹之间打亚丹。那么此时巴哈姆特又是哪来的？自裁了么？这个贱人怎么早不死？我一直觉得他是坏女人。</span><br>
<span>整个小甜甜的剧本漏洞堪比铁丝笊篱，就这还感动的你们一把鼻涕一把泪？</span><br>
<span>还不如回来玩ff7rmk</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span>orangeth 发表于 2020-05-22 11:53:49</span><br>
<span>剧本崩了的原因</span><br>
<span>有很多方法可以修复体验感缺陷，但都和剧本有关</span><br>
<span>比如比较简单的，多让玩家体验体验苦大仇 ...我怀疑小甜甜根本就没写一份哪怕只有二十页但是比较考究的剧本。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>zhanqi9999: </b><br>
<span>游戏 不好玩就是不行</span><br>
<span>哪怕把基督山伯爵的剧本搬来</span><br>
</p><p><b>modkingr: </b><br>
<span> 本帖最后由 modkingr 于 2020-5-22 14:00 编辑 </span><br>
<span>御风八极 发表于 2020-5-22 13:08</span><br>
<span>醒醒，整个游戏里所有的人都是故意去死，除了亚丹可以理解，确实活腻了。其他人去死都是好无必要。</span><br>
<span>为什么 ...</span><br>
<span>仅从电影、游戏，不含小说的个人理解角度来讲：</span><br>
<span>这个游戏里几乎所有死去的正方重要角色（露娜、雷吉斯路西斯）都是故意去死你没有说错，但是何来毫无必要的结论？</span><br>
<span>为什么一定要重要角色死了才能获得神力？因为诺克特是天选之子，生来就是为了在几十年后用生命破除永夜的剑神傀儡，而不管是神仆（露娜）、还是老路西斯国王都对这个事实一清二楚（甚至因为知道这个事实而宠溺儿子），他们所作的所有牺牲就是为了让娇生惯养的年轻人诺克特有所成长以便做好赴死救世的觉悟。他爹不死，他就当不了路西斯王没权利用幻影剑；露娜不死，就没办法在水神战贡献那段没什么意思的QTE（作为一种觉醒以便众神认同诺克特）。</span><br>
<span>亚丹怎么就可以不耗费生命而永生？因为亚丹是使骸</span><br>
<span>最后在幻境里的剑神和捅亚丹感觉就是一种意识流的表现手法</span><br>
</p><p><b>cys_pitaten: </b><br>
<span>FF15的价值，你可以站在FF7RE的角度回去过看，FF7RE战斗系统其实是站在FF15和KH的系统肩膀上的，当时FF15刚出来就有人评论过，这个战斗系统看上去还很欠打磨，实际上为后面FF系列战斗系统进化指明了一个方向（如果初版没阉割掉3基友切换系统的话，就更明显了）</span><br>
<span>当然，因为游戏本身槽点比较多，所以很多人不认可FF15存在任何可取之处，还是喷的多</span><br>
</p><p><b>御风八极: </b><br>
<span>modkingr 发表于 2020-5-22 13:59</span><br>
<span>仅从电影、游戏，不含小说的个人理解角度来讲：</span><br>
<span>因为诺克特是天选之子，生来就是为了在几十年后用生命破除永夜的剑神傀儡，而不管是神仆（露娜）、还是老路西斯国王都对这个事实一清二楚（甚至因为知道这个事实而宠溺儿子），他们所作的所有牺牲就是为了让娇生惯养的年轻人诺克特有所成长以便做好赴死救世的觉悟。他爹不死，他就当不了路西斯王没权利用幻影剑；露娜不死，就没办法在水神战贡献那段没什么意思的QTE（作为一种觉醒以便众神认同诺克特）。</span><br>
<span>哈哈哈</span><br>
<span>我认为有一条不成文的理论，需要生祭的都是邪神</span><br>
<span>天选之子就是小甜甜选好的死人</span><br>
<span>亚丹怎么就可以不耗费生命而永生？因为亚丹是使骸</span><br>
<span>你不觉得随便抛出两个字来，很没说服力么？</span><br>
<span>我也可以说，因为主角是土豆，所以他不应该死。</span><br>
<span>这tm不就是机械降神么？？？</span><br>
<span>最后在幻境里的剑神和捅亚丹感觉就是一种意识流的表现手法</span><br>
<span>我本来还想说彩虹之间是生命之泉的具体表现形式，类似于冥河的位置。</span><br>
<span>既然你说是意识流，那么主角作为游戏剧情里的人，为何要在剧情世界牺牲自我杀进意识流世界？</span><br>
<span>要让主角死有一万种方法，小甜甜选了最无脑的。反正你的身份就是该死。</span><br>
</p><p><b>modkingr: </b><br>
<span>御风八极 发表于 2020-5-22 15:14</span><br>
<span>因为诺克特是天选之子，生来就是为了在几十年后用生命破除永夜的剑神傀儡，而不管是神仆（露娜）、还是老 ...</span><br>
<span>永生的问题，具体一点的话，瓦萨戴尔原话：你（指亚丹）是我第一次看到拥有使骸之力的人类，身体受到使骸侵蚀的同时，却能靠着使骸的力量维持生命。你的细胞不只会自我重生，还能侵蚀其他生物，将其化为使骸。</span><br>
<span>哪来的能力呢？同篇章结局告诉你，亚丹也只是剑神的玩具，只不过是反方，生来注定散布黑暗（使骸化能力），引导王子。你亚丹和诺克特只是棋盘上一黑一白两枚棋子。</span><br>
<span>你要说需要生祭的是邪神/田田手里的角色就是为了去死，从游戏内容部分来看其实也没说错。FF15游戏的剧情断在这里，剑神已经定死黑幕反派的身份了。后续内容应该是诺克特和亚丹联手反抗命运反抗神明happyend不去死了，游戏没做到这里太监了。</span><br>
<span>假设它没太监做完了，你看看这个框架，不说有多好，起码应该还算过得去吧。</span><br>
<span>很多人认为小说剧情happyend是SE对于ff15惨状的一种抢救措施，我比较偏向于一开始的路线就已经定好如此</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>唯一可行的办法就是也做成章节制 做一章是一章</span><br>
</p><p><b>Ton: </b><br>
<span>riin 发表于 2020-5-22 12:30</span><br>
<span>问一下既然大家都说战斗不好，那么开修改器不死不遇敌有值得一玩的价值吗 ...</span><br>
<span>战斗我觉得还是值得一玩的，战斗的问题是缺少深度和策略性，但也不是完全没有。</span><br>
<span>华丽的招数和在天上飞来飞去的爽快感弥补了这一点，而且这种体验也基本是独此一家了。</span><br>
<span>缺点是花里胡哨加上敌人多，很难看清敌人的攻击前摇，另外如果不克制的使用飞来飞去的话就会导致变得很傻。其他游戏玩家战斗的目的是打得快打得好，这游戏是为了打的好看。</span><br>
</p><p><b>Ton: </b><br>
<span>玩了三基友的dlc，一个比一个好玩，尤其是黄毛的fps</span><br>
<span>越发觉得这游戏可惜了。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>放大镜: </b><br>
<span>Ton 发表于 2020-5-22 23:39</span><br>
<span>玩了三基友的dlc，一个比一个好玩，尤其是黄毛的fps</span><br>
<span>越发觉得这游戏可惜了。</span><br>
<span>…………帝国耗费巨资攻关多年的决战兵器被帝国制制式单兵兵器2分钟剿灭，嗯，是挺可惜的</span><br>
</p><p><b>^棉花糖^: </b><br>
<span>这游戏剧情就他妈离谱，堂堂一国之王储，出门接未来王妃回家，身上连给车加缸油的钱都没有。他爹怎么当了这么多年国王还踏马没灭国才是奇迹。</span><br>
<span>从游戏开始整个流程就和背景故事完全脱线，整体就突出一个莫名其妙，越玩越没有代入感。</span><br>
<span>我建议改成东成西就那种完全无厘头喜剧，一边进行流程，王子一边吐槽自己，吐槽故事，最后告诉大家，就因为有这么二b的国王和王子，所以这莫名其妙的国家灭亡了。</span><br>
<span>—— 来自 Sony J9110, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>任天堂不哭: </b><br>
<span>改不了，这游戏大框架是烂的，怎么改都是往粪里加佐料，建议立刻停药才能及时止损</span><br>
</p><p><b>whyczc: </b><br>
<span>一下子从ff15改成dq11？</span><br>
</p><p><b>OME: </b><br>
<span>迷宫一榻胡涂，黑乎乎，诡异的音乐，恶心的怪突然穿出，搞得和恐怖游戏一样，小田田完全把它当寄生前夜在搞，又搞得乱七八糟，相对FF12的迷宫简直是巅峰～</span><br>
</p><p><b>Pettabuz: </b><br>
<span>借楼问问PC版用手柄就掉帧，但是键鼠就正常是怎么回事？刚打完FF7RE，打算用XGP白嫖结果只能用键鼠根本玩不下去</span><br>
</p><p><b>lxzworry: </b><br>
<span>ff15游山玩水就不能加个背景吗 比如要搜集东西找神器之类的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1936787[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
