<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>沈逸：华盛顿焦虑到不再掩饰，露出了惊人的野蛮</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>沈逸：华盛顿焦虑到不再掩饰，露出了惊人的野蛮</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:47:23 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>沈逸：华盛顿焦虑到不再掩饰，露出了惊人的野蛮[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1829616-1-1.html</link>
      <description>沈逸：华盛顿焦虑到不再掩饰，露出了惊人的野蛮&#13;
历史老人始终保持着独特的幽默品味，时常在不经意间让人感到意料之外但又在情理之中的滑稽。2019年4月29日，现任美国国务院政策规划办公室主任的斯金纳在智库“新美国”召开的论坛上语出惊人地表示：在蓬佩奥国务卿的指导下，美国正谋求复刻“遏制战略之父”乔治·凯南的一项举动——1947年7月以“X先生”笔名在《外交事务》杂志发表文章《苏联行为的根源》，现在这篇昵称为“X文章”的作品将被复刻成“X信件”，用以构建新的美国对华战略。根据斯金纳的说法，这个新战略的最大创新之处，是将美国与中国的战略竞争，描述为“文明之间的竞争”；而此前的大国战略博弈，包括美苏长达半个世纪的冷战，被认为是“西方文明内部的竞争”。https://i.guancha.cn/news/social/2019/05/06/20190506180626198.png斯金纳在论坛上发言这个定调迅速在华盛顿的战略圈引发争议，身为一名出身哈佛的非洲裔女性，斯金纳的表述显示其对中美战略竞争的定位和认知，基本上全盘接受了2017年以来前白宫幕僚长斯蒂夫·班农在多个场合的极端保守主义右翼的观点：中国对美国的挑战，包含三个层面，其一，是社会主义对资本主义的挑战；其二，是非基督教-犹太教文明对基督教-犹太教文明的挑战；其三，是非白人族裔国家对白人族裔国家的挑战。按照美国当下流行的“政治正确”的划分，班农作为典型的白人男性保守主义精英，提出这类具有鲜明的种族主义的政治不正确的论点，是丝毫不令人奇怪的。但作为一个理论上体现美国多种族融合属性的非洲裔女性高官，公开持有这类政治不正确言论，似乎就有些令人感到奇怪了。不过似乎也不难解释，这可以看做是自中国崛起的议题引发美方关注以来，华盛顿决策圈内某种焦虑情绪的极端反应：为了应对认知中的来自中国的战略挑战，已经可以到完全无视“政治正确”，彻底说出心里话的时候了。构成这种焦点的基础，是立论者，即国务卿蓬佩奥、政策规划办公室主任斯金纳女士等内心的某种真实的认知：要捍卫的美国，不是作为移民国家以及多种族融合象征的美国，而是以犹太教-基督教文明的捍卫者自居，以盎格鲁萨克逊族裔的精英成员为主体的美利坚帝国，也就是作为霸权的美国。当下，所谓的X信件仍然是一个典型的“黑箱”，不过顺着班农的思路，并回溯凯南《苏联行为的根源》一文的基本框架，导致可以预测这份新的对华战略，应该包含这样几个主要的部分：第一，对于中国国家行为动力机制的解构和剖析；第二，对于当前中国推行的以“一带一路”为代表的对外战略的所谓“地缘政治意图”的解析；第三，对于中国推行的中国制造2025以及在5G为代表的新兴前沿技术领域的各项国家战略的解析；第四，对中国所谓挑战美国霸权的威胁的描述，范围可能涵盖从海外影响力的投送，到所谓通过网络进行监控和窃密，以及系统的对美实施所谓政治战的各项行动的描述；第五，构建在此基础上的战略规划和政策建议。从研究方法上来说，这一所谓对华新战略面临的最大挑战，就是要如何解决先入为主的主观认知，与客观事实之间如何匹配的问题；作为其仿效对象的乔治·凯南，不仅写过《苏联行为的根源》，在入主国务院政策规划办公室主任一职后，凯南还在1947-1948年间操刀过对当时中国内战的形势分析，得出了内战中国民党必然失败、共产党必然胜利的结论，并提出了著名的“从中国大陆脱身”的战略构想。更需要指出的是，尽管被尊崇为“遏制战略之父”，但根据新冷战史学家盖迪斯等人的研究成果，凯南最初设计的对苏冷战，与最终美国政府实施的遏制战略，存在着显著的落差；最终，凯南的选择是离开国务院，重新回到高校，以研究者而非政策规划或者执行者的身份，继续对美国的外交进行研究。而蓬佩奥、斯金纳亦或者是班农，根据国际关系相关领域学者已有的分析，他们显然在学术研究能力上并不具备复刻凯南的知识储备与必要的研究能力；就已有的文字材料等进行的初步阅读就可以发现，蓬佩奥、斯金纳以及班农这批人，与其说是想在认真研究的基础上，构建一套真实有效的对华新战略，不如说是想借着凯南的名气，扯着“X文章”的大旗，用看上去很有些来头的话语，去包装一套本质上是陈词滥调的说法，兜售一些基本上与这个时代的常识在本质上格格不入的过时看法，将某种基本上属于受迫害者妄想的只言片语，包装到所谓对华新战略的名义下。大多数情况下，一如班农在多次演讲中表现出来的那样，那基本上是一些哗众取宠词汇的堆砌，受众可以清晰地感受到讲者内心的焦虑、紧张和不安，同时体会观点之间的跳跃、自相矛盾、没有逻辑以及建立纯自以为是基础上的胡言乱语。可以预计的是，“X信件”相当多数的篇幅，将用于“削足适履”，即将中国“解释”成为一个他们眼中的挑战者，将西方经典地缘政治的三大理论“陆权论”、“海权论”、“边缘地带论”与冷战时期解释所谓苏联全球意识形态扩张的基本讨论结合在一起，配上5G、人工智能、华为等具有时代性的词汇，来构建一个中国对美国构成全面威胁的所谓认识和分析框架，并在此基础上，形成所谓的应对战略。而真实的中国，无论是中国真实的利益需求，亦或者是行为逻辑，又或者是真实而非臆想的决策风格，以及更加重要的，与1940年代“X文章”问世时近似截然不同的国际环境，注定要被淹没在刻板印象和陈旧的意识形态化的话语碎片之中。这无疑是令人感慨的，从全球看，这有些类似1945年的德国，希特勒的核心决策圈在那个时候已经变成需要依赖星象图的解释，来预测曾经不可一世的第三帝国的前途和命运。对中国来说，2019年恰逢五四运动100周年，当初触发1919年五四运动的关键导火线之一，是巴黎和会上，原先预料应该在和会上支持中国合理诉求的美国威尔逊总统，因为日本以不加入国联作为筹码，转而反过来谋求说服顾维钧等中国代表，接受和会将德国在山东的权益转让给日本的无理主张；100年前这样出卖过中国的美国，在100年后，谋求复刻美苏冷战的逻辑，来应对在全球化进程中快速进入崛起轨道的中国；不能不让人感慨。历史老人除了喜欢偶尔给人手动滑稽一下之外，整体来说是公正和公允的，再过个几十年，人们回过头来看，会发现这种基于刻板印象而进行的战略复刻，不仅无法挽救濒临衰退的美国霸权，反而会加速带来一个新的世界，作为一种理想和目标的人类命运共同体，在这出多少有些滑稽的闹剧的衬托下，正日趋在前方，闪烁着充满希望和未来的光芒。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>lzghome: </b><br>
<span>自组织临界 发表于 2019-5-7 02:21</span><br>
<span>没错，爱的对立面不是恨，是冷漠。我们对欧美某些倍加珍视的价值标准表现出来的异常冷漠才是其莫名恐惧的 ...</span><br>
<span>我觉得欧美人也对中国人某些倍加珍视的价值观异常冷漠啊，这个有人在乎吗</span><br>
</p><p><b>feve9999: </b><br>
<span> 本帖最后由 feve9999 于 2019-5-7 18:10 编辑 </span><br>
<span>美国依靠特定战争时期带来的红利，建立了一套名为自由实为抢劫的意识形态和制度准则，而这套制度最简单的执行道具就是钱，最有效的执法道具就是武器，有钱的越来越有钱，没钱的越来越没钱，损不足而补有余，在这套制度里，无论国与国还是国家内部，都将在金钱的游戏里迷失，美国自身也不例外，但美国也无法选择，少乱弱的历史只有依靠钱来维持统治，舍短取长，不靠先进的制度而靠先进的武器，试图把世界所有国家都拉近这个制度中。</span><br>
<span>如果是先进的制度，不需要传教，其他人看着好都会学习，正因为心里明白制度落后，美国才拼命想把其他国家都拉进来，保证统治力的长久性。</span><br>
<span>就像打moba游戏一样，美国选了个打前期的推进阵容，对线期运营的好领先对手经济，想赢的选择只有一个就是抱团推进，因为打游戏的时候是不能换英雄的，不能选了前期阵容打了钱杀了人推了塔再换一套后期无敌的阵容，所以美国也没办法，知道制度没法打后期，只能把对面打到没有后期。</span><br>
<span>而中国因为种种原因，制定了一套不以钱作为执行道具的制度，而是以类似封建制度的阶级命令作为执行道具，在中国，你有钱可以保证你生活的优越，却无法保证你权利的优越，无法参与政策决策，为了制度的稳定可以随时一纸政令让有钱人变成平民。而和封建制度根本不同的一点是决策层的制度，封建制度的决策层只有一个人，内廷大臣无法获得最高政策决定权导致在参与政策决策时更多为自己考虑。而中国现有制度的决策层不再是一个人，而是一个团体，竞争内部解决，对外的决策不是个人意愿而是团体意愿。这才是让美国最为害怕的一点，当一个前期阵容没结束比赛而是被对面偷着刷起来进入游戏后期，美国也不知道自己的经济优势还能领先多久，一但经济被反超，又面临阵容劣势的美国，想换阵容只能下一把了。</span><br>
<span>而人类命运共同体，简单说就是不再以钱作为世界体系的执行道具，而是以阶级命令，由最高级的决策团体来进行世界政策的决策，这个决策是不受钱左右，而是以人类利益作为依据。而这种高级的封建制度最大的风险就是决策层的贤和庸，中国现有制度的贤依靠美国的威胁，一但将这个制度推行到世界，那世界制度的贤又靠什么来维系呢。</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-5-7 17:07</span><br>
<span>？？？</span><br>
<span>你的意思是说事实胜于雄辩，国内好说，国际呢？你不说，你的发展不就是新自由主义中国特供版么， ...</span><br>
<span>你还是没绕出来。我们面临的问题不是说不过，而是声音被掩盖了，被歪曲了，说出来的东西别人听不见，或者听见的都是变味的。这个问题不解决，说得再好，有什么用？</span><br>
</p><p><b>QShen: </b><br>
<span>cloudcc 发表于 2019-5-7 13:53</span><br>
<span> 人共体的实践不是刚刚和缅甸签了约？</span><br>
<span>不是缅甸，是老挝。而且你可以翻一下那个帖子，就是因为签署的文件里面写得太笼统，对于军事合作这个部分吵了好多楼</span><br>
</p><p><b>宏: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-5-7 17:44</span><br>
<span>你漏了变法</span><br>
<span>战国谁能把那些贵族利益砍掉谁就能统一六国</span><br>
<span>看历史，变法根本不是一国，而是几乎所有国家都在变法，先后有别而已</span><br>
</p><p><b>alerbe: </b><br>
<span>宏 发表于 2019-5-7 18:24</span><br>
<span>看历史，变法根本不是一国，而是几乎所有国家都在变法，先后有别而已</span><br>
<span>他说的就是变法核心内容，中央集权之后才能对外扩张啊。</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>宏 发表于 2019-5-7 18:24</span><br>
<span>看历史，变法根本不是一国，而是几乎所有国家都在变法，先后有别而已</span><br>
<span>先后恰恰是要命的地方</span><br>
</p><p><b>宏: </b><br>
<span>alerbe 发表于 2019-5-7 18:40</span><br>
<span>他说的就是变法核心内容，中央集权之后才能对外扩张啊。</span><br>
<span>变法是为了什么，不就是为了相对国力和战争</span><br>
</p><p><b>宏: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-5-7 18:52</span><br>
<span>先后恰恰是要命的地方</span><br>
<span>没这么简单，地缘，国策，很多因素</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>宏 发表于 2019-5-7 19:02</span><br>
<span>没这么简单，地缘，国策，很多因素</span><br>
<span>因素是客观条件无法改变，变法是主观，不变就死变了还可能不死还能一统天下，就这么简单</span><br>
<span>论基础条件齐，晋那些都更好，秦国可是被当泥腿子的</span><br>
</p><p><b>fusama: </b><br>
<span>s1论坛发明了人类命运共同体！建议授予院士职位</span><br>
</p><p><b>太阳之井: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-5-7 11:58</span><br>
<span>同意，在国内没成为共同体前就不要指望外面了</span><br>
<span>说出去别人也不信啊</span><br>
<span>国内都是鹅，自然不包括在人类命运共同体里面</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>lzghome 发表于 2019-5-7 07:04</span><br>
<span>我觉得欧美人也对中国人某些倍加珍视的价值观异常冷漠啊，这个有人在乎吗 ...</span><br>
<span>人家是上帝的选民，中国这种还未蒙主感召的原始族群的价值观重要么？</span><br>
</p><p><b>罗杰丁: </b><br>
<span>可是说来说去，24个字不还在普世价值的框架里面吗？</span><br>
<span>现在有个笑话就是24个字可以刷在墙上，不能举在手上。只能喊喊口号，不能具体分析。</span><br>
<span>明明根本不按这套做，偏偏要把这套贴出来。</span><br>
<span>“法律不能当挡箭牌”这句话什么意思？</span><br>
</p><p><b>罗杰丁: </b><br>
<span>996到底违法不违法？为工人发声怎么就是敏感词？</span><br>
<span>人家外人一看，怎么在中国劳动法都当摆设？中资在国外，敢逼白人黑人996吗？敢克扣白人黑人工钱吗？</span><br>
</p><p><b>keures: </b><br>
<span>罗杰丁 发表于 2019-5-7 20:20</span><br>
<span>996到底违法不违法？为工人发声怎么就是敏感词？</span><br>
<span>人家外人一看，怎么在中国劳动法都当摆设？中资在国外，敢 ...</span><br>
<span>多劳动不是问题，要有合理的工作环境和正确的休息娱乐，人能从劳动中享受进步的愉悦，知识的增长。 </span><br>
<span>问题是他妈有的人不知道怎么好好劳动，扯什么为了下一代的福报。这种人应该人人得而诛之</span><br>
</p><p><b>keures: </b><br>
<span>七堂伽蓝 发表于 2019-5-7 17:45</span><br>
<span>整个左翼思潮也是，到共产主义运动，宅男版理想，但从英国纺织工运动开始，左翼运动发迹到现在将近200年 ...</span><br>
<span>现在问题已经不是这，是全球分工和娱乐至死</span><br>
</p><p><b>Gisary: </b><br>
<span>人类命运共同体，口气真是大</span><br>
</p><p><b>乔1994: </b><br>
<span>人的天然共性要大于种族和国家这些概念，而政体联合宣传机器把主要矛盾和次要矛盾进行转换，让大多数人即使发现不对劲也没有正确的方向去反对，甚至找不准到底要反对的是什么</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1829616[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>沈逸：华盛顿焦虑到不再掩饰，露出了惊人的野蛮[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1829616-1-1.html</link>
      <description>沈逸：华盛顿焦虑到不再掩饰，露出了惊人的野蛮&#13;
历史老人始终保持着独特的幽默品味，时常在不经意间让人感到意料之外但又在情理之中的滑稽。2019年4月29日，现任美国国务院政策规划办公室主任的斯金纳在智库“新美国”召开的论坛上语出惊人地表示：在蓬佩奥国务卿的指导下，美国正谋求复刻“遏制战略之父”乔治·凯南的一项举动——1947年7月以“X先生”笔名在《外交事务》杂志发表文章《苏联行为的根源》，现在这篇昵称为“X文章”的作品将被复刻成“X信件”，用以构建新的美国对华战略。根据斯金纳的说法，这个新战略的最大创新之处，是将美国与中国的战略竞争，描述为“文明之间的竞争”；而此前的大国战略博弈，包括美苏长达半个世纪的冷战，被认为是“西方文明内部的竞争”。https://i.guancha.cn/news/social/2019/05/06/20190506180626198.png斯金纳在论坛上发言这个定调迅速在华盛顿的战略圈引发争议，身为一名出身哈佛的非洲裔女性，斯金纳的表述显示其对中美战略竞争的定位和认知，基本上全盘接受了2017年以来前白宫幕僚长斯蒂夫·班农在多个场合的极端保守主义右翼的观点：中国对美国的挑战，包含三个层面，其一，是社会主义对资本主义的挑战；其二，是非基督教-犹太教文明对基督教-犹太教文明的挑战；其三，是非白人族裔国家对白人族裔国家的挑战。按照美国当下流行的“政治正确”的划分，班农作为典型的白人男性保守主义精英，提出这类具有鲜明的种族主义的政治不正确的论点，是丝毫不令人奇怪的。但作为一个理论上体现美国多种族融合属性的非洲裔女性高官，公开持有这类政治不正确言论，似乎就有些令人感到奇怪了。不过似乎也不难解释，这可以看做是自中国崛起的议题引发美方关注以来，华盛顿决策圈内某种焦虑情绪的极端反应：为了应对认知中的来自中国的战略挑战，已经可以到完全无视“政治正确”，彻底说出心里话的时候了。构成这种焦点的基础，是立论者，即国务卿蓬佩奥、政策规划办公室主任斯金纳女士等内心的某种真实的认知：要捍卫的美国，不是作为移民国家以及多种族融合象征的美国，而是以犹太教-基督教文明的捍卫者自居，以盎格鲁萨克逊族裔的精英成员为主体的美利坚帝国，也就是作为霸权的美国。当下，所谓的X信件仍然是一个典型的“黑箱”，不过顺着班农的思路，并回溯凯南《苏联行为的根源》一文的基本框架，导致可以预测这份新的对华战略，应该包含这样几个主要的部分：第一，对于中国国家行为动力机制的解构和剖析；第二，对于当前中国推行的以“一带一路”为代表的对外战略的所谓“地缘政治意图”的解析；第三，对于中国推行的中国制造2025以及在5G为代表的新兴前沿技术领域的各项国家战略的解析；第四，对中国所谓挑战美国霸权的威胁的描述，范围可能涵盖从海外影响力的投送，到所谓通过网络进行监控和窃密，以及系统的对美实施所谓政治战的各项行动的描述；第五，构建在此基础上的战略规划和政策建议。从研究方法上来说，这一所谓对华新战略面临的最大挑战，就是要如何解决先入为主的主观认知，与客观事实之间如何匹配的问题；作为其仿效对象的乔治·凯南，不仅写过《苏联行为的根源》，在入主国务院政策规划办公室主任一职后，凯南还在1947-1948年间操刀过对当时中国内战的形势分析，得出了内战中国民党必然失败、共产党必然胜利的结论，并提出了著名的“从中国大陆脱身”的战略构想。更需要指出的是，尽管被尊崇为“遏制战略之父”，但根据新冷战史学家盖迪斯等人的研究成果，凯南最初设计的对苏冷战，与最终美国政府实施的遏制战略，存在着显著的落差；最终，凯南的选择是离开国务院，重新回到高校，以研究者而非政策规划或者执行者的身份，继续对美国的外交进行研究。而蓬佩奥、斯金纳亦或者是班农，根据国际关系相关领域学者已有的分析，他们显然在学术研究能力上并不具备复刻凯南的知识储备与必要的研究能力；就已有的文字材料等进行的初步阅读就可以发现，蓬佩奥、斯金纳以及班农这批人，与其说是想在认真研究的基础上，构建一套真实有效的对华新战略，不如说是想借着凯南的名气，扯着“X文章”的大旗，用看上去很有些来头的话语，去包装一套本质上是陈词滥调的说法，兜售一些基本上与这个时代的常识在本质上格格不入的过时看法，将某种基本上属于受迫害者妄想的只言片语，包装到所谓对华新战略的名义下。大多数情况下，一如班农在多次演讲中表现出来的那样，那基本上是一些哗众取宠词汇的堆砌，受众可以清晰地感受到讲者内心的焦虑、紧张和不安，同时体会观点之间的跳跃、自相矛盾、没有逻辑以及建立纯自以为是基础上的胡言乱语。可以预计的是，“X信件”相当多数的篇幅，将用于“削足适履”，即将中国“解释”成为一个他们眼中的挑战者，将西方经典地缘政治的三大理论“陆权论”、“海权论”、“边缘地带论”与冷战时期解释所谓苏联全球意识形态扩张的基本讨论结合在一起，配上5G、人工智能、华为等具有时代性的词汇，来构建一个中国对美国构成全面威胁的所谓认识和分析框架，并在此基础上，形成所谓的应对战略。而真实的中国，无论是中国真实的利益需求，亦或者是行为逻辑，又或者是真实而非臆想的决策风格，以及更加重要的，与1940年代“X文章”问世时近似截然不同的国际环境，注定要被淹没在刻板印象和陈旧的意识形态化的话语碎片之中。这无疑是令人感慨的，从全球看，这有些类似1945年的德国，希特勒的核心决策圈在那个时候已经变成需要依赖星象图的解释，来预测曾经不可一世的第三帝国的前途和命运。对中国来说，2019年恰逢五四运动100周年，当初触发1919年五四运动的关键导火线之一，是巴黎和会上，原先预料应该在和会上支持中国合理诉求的美国威尔逊总统，因为日本以不加入国联作为筹码，转而反过来谋求说服顾维钧等中国代表，接受和会将德国在山东的权益转让给日本的无理主张；100年前这样出卖过中国的美国，在100年后，谋求复刻美苏冷战的逻辑，来应对在全球化进程中快速进入崛起轨道的中国；不能不让人感慨。历史老人除了喜欢偶尔给人手动滑稽一下之外，整体来说是公正和公允的，再过个几十年，人们回过头来看，会发现这种基于刻板印象而进行的战略复刻，不仅无法挽救濒临衰退的美国霸权，反而会加速带来一个新的世界，作为一种理想和目标的人类命运共同体，在这出多少有些滑稽的闹剧的衬托下，正日趋在前方，闪烁着充满希望和未来的光芒。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>飞奔的拓拓: </b><br>
<span>itzpapalotl 发表于 2019-5-7 10:15</span><br>
<span>钱能开路就是信了</span><br>
<span>人类命运共同体就是靠钱开路，不靠宗教和意识形态开路 ...</span><br>
<span>酒肉朋友有啥用。烧钱如果没回报，你最后能烧多少年？</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>我自己的理解，共同体好说，政治共同体，人类命运，这才是肉戏，类似于尊王攘夷，人类命运同比于王道，夷人同比于新自由主义下的欧美文明霸权，也就是说，中国通过提倡人类命运以超越阶级意识形态，而强调人类对发展愿景的普世价值认同，以澄清中国发展的现代化意义。</span><br>
<span>同时，这本身也是为中国发展指明文明新目标，中国的发展不是传统的霸权兴起，而是一个人类群体追求自我幸福的文明道路，是中国自己对现代化文明的普世价值雏形。</span><br>
<span>当然，他的现实意义可以从传统的追求原料市场与资本输出结合，但又不同，因为中国追求的愿景不是建立新霸权谋求奴役体系，而是一种人类对于发展的奋斗竞争，既回答了国内外关于中国崛起的方向疑惑，更重要的是提出一种结合共产主义与大同社会结合的新时代文明指向。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>另外关于文明冲突，我依旧认同中美之间确实是文明冲突的内核。</span><br>
<span>简单的白话来说，对于欧美自由主义来说，寻求自由贸易等逐利，使用武力政治解决是正当的，因为自由主义是正当的，所以动用武力谋求政治要求是神圣的，自由主义结合现代化是普世的。</span><br>
<span>但是当中国以巨大的牺牲重新建立自己的政治自由与国家独立后，他的现代化是非欧美式的，就像苏联看待TG一样，一群农民。</span><br>
<span>但这群农民用自己的土方法搞出一套自己政治体系下的经济现代化，也就是自由主义市场经济的政治制度选择是非欧美唯一的，更重要的是，欧美以军事霸权、政治正当与文化话语的模式正当性更是被严重动摇，也就是掩盖在所谓“经济”下的政治因素被前所未有的突出出来，经济本身是不排斥政治的，或者说，政治对经济的反作用是巨大的，那么当下经济全球化体系配套的政治军事秩序某种意义上不是为了市场自由，相反是为了谋求欧美政治群体比别人更自由的剥削压迫武器。</span><br>
<span>既然中国走出了欧美-苏联范式，更重要的是他成功了，那么当他以这一套总结为人类命运共同体道路，就是事实上严重冲击现代化道路中欧美模式的核心地位，更何况世界人民当见到一个阳光，而且这个阳光持有者明确这条道路时候，他们不可避免的也要去尝试这种新方法，不管是为了对抗欧美还是发展自己，他们都意识到打破欧美政治军事秩序安排下的广阔新世界蕴含着发展的新可能，寻求与中国一道寻找现代化新道路甚至属于自己的道路，所谓人类命运共同体。</span><br>
<span>那么，欧美的政治军事秩序，以及建立在其之上的所谓自由主义经济体系，还能站得住脚么。恰恰是欧美用自己的政治军事强权在塑造自己在经济体系中的至高剥削地位，而不是相反，因为他们的经济竞争更符合市场。</span><br>
</p><p><b>xyzzy: </b><br>
<span> 本帖最后由 xyzzy 于 2019-5-7 11:53 编辑 </span><br>
<span>人类命运共同体是个好词，但好词未必是好事，尤其是大部分成本由少部分人支付的情况下，可能会变成又一次“吾为天下计，岂惜小民哉”（你在国内把命运共同体搞成了吗？MSL是认自己的乌玛（全球MSL命运共同体）还是认你的中华民族？如果在国内都搞不成，为啥相信你在国际上能搞成？），步子过大会扯到蛋，娜塔莉·波特曼上个月鼓吹吃素食营造雌性动物命运共同体，难道不比你人类命运共同体的逼格高成员数目也多吗？</span><br>
</p><p><b>守望深渊: </b><br>
<span>Falrev 发表于 2019-5-7 04:00</span><br>
<span>你的发言和上面那位还真是相映成趣，是不是你们觉得只有中国人懂得灵活思维，外国人全部都是死脑筋？</span><br>
<span>种 ...</span><br>
<span>爆炸不可能，但揭露白皮猪虚伪本质是极好的</span><br>
</p><p><b>守望深渊: </b><br>
<span>飞奔的拓拓 发表于 2019-5-7 11:25</span><br>
<span>酒肉朋友有啥用。烧钱如果没回报，你最后能烧多少年？</span><br>
<span>我看美国烧了很久啊</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>xyzzy 发表于 2019-5-7 11:50</span><br>
<span>人类命运共同体是个好词，但好词未必是好事，尤其是大部分成本由少部分人支付的情况下，可能会变成又一次“ ...</span><br>
<span>同意，在国内没成为共同体前就不要指望外面了</span><br>
<span>说出去别人也不信啊</span><br>
</p><p><b>itzpapalotl: </b><br>
<span>飞奔的拓拓 发表于 2019-5-7 11:25</span><br>
<span>酒肉朋友有啥用。烧钱如果没回报，你最后能烧多少年？</span><br>
<span>国与国之间还存在不是酒肉朋友的朋友？基本的国际关系观念不能丢</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>日本天皇 发表于 2019-5-7 07:47</span><br>
<span>人类命运共同体自己都不信吧</span><br>
<span>未必</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>蛋疼三四郎 发表于 2019-5-7 10:35</span><br>
<span>一个黑皮说美苏冷战是文明的内战，中美是文明的竞争，然后这黑皮她姓skinner，槽点满满 ...</span><br>
<span>剥皮人？</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>xyzzy 发表于 2019-05-07 11:50:57</span><br>
<span>人类命运共同体是个好词，但好词未必是好事，尤其是大部分成本由少部分人支付的情况下，可能会变成又一次 ...命运共同体不是霸权主义，也不是构建中国后殖民统治。</span><br>
<span>中国遵循市场逻辑在世界市场经营，随着经济发展和产业升级同欧美发生经济竞争。欧美不是遵循市场竞争手段应对，而是遵循其发展经验政治解决，关税壁垒和军事对抗，试图卡住中国发展脖子，比如扭曲中国形象是后起霸权，是新霸权主义对旧霸权的冲突，以此孤立中国，将中国发展纳入到欧美文明话语中。</span><br>
<span>中国的应对则是，通过这一话语，打破欧美对发展的解释权，并配合自身行动，争取世界人民支持，包括不限于欧美发达国家以及第三世界国家，从而谋求自身发展的物质基础，同时不追求经济秩序的政治军事主导权，承诺市场竞争和平协商，是真正的遵循市场竞争，开放自己从而对等争取对方开放，这是中国的理论逻辑。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>stmule: </b><br>
<span>人来命运共同体又不是大家同一个梦想同一个目标，应该是可以求同存异的</span><br>
<span>比如说你可以信万物有灵，你邻居可以拜上帝，你街对面可以功利祖先崇拜，但是你们大家都在用人民币，这就是人类命运共同体了</span><br>
</p><p><b>火烧云: </b><br>
<span>stmule 发表于 2019-5-7 12:09</span><br>
<span>人来命运共同体又不是大家同一个梦想同一个目标，应该是可以求同存异的</span><br>
<span>比如说你可以信万物有灵，你邻居可 ...</span><br>
<span>现在美元不就是这样吗？还是没说明白有什么区别</span><br>
</p><p><b>stmule: </b><br>
<span>火烧云 发表于 2019-5-7 12:10</span><br>
<span>现在美元不就是这样吗？还是没说明白有什么区别</span><br>
<span>当然有区别了。米帝为什么是帝国主义，就是米帝会指责别国是汇率操纵国，甚至会威胁宣布别国为汇率操纵国。（而且这威胁某种程度上居然会有用）</span><br>
<span>等到自然的历史进程之后，使用人民币的国家没有必要宣布别的使用人民币的国家操纵汇率啊。</span><br>
</p><p><b>小司司: </b><br>
<span>永远喜欢刘人语 发表于 2019-5-7 01:11</span><br>
<span>我是没get到描述成种族间的竞争有啥政治不正确的，又没有贬低某个种族</span><br>
<span>因为美国不是一个民族国家~（自称）</span><br>
</p><p><b>守望深渊: </b><br>
<span>美国与霸权有360度不同徒子徒孙乱解释小心爸爸大棒伺候</span><br>
</p><p><b>飞奔的拓拓: </b><br>
<span>守望深渊 发表于 2019-5-7 11:57</span><br>
<span>我看美国烧了很久啊</span><br>
<span>已经烧不起了，否则就不会有川普冒出来了</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-5-7 12:06</span><br>
<span>命运共同体不是霸权主义，也不是构建中国后殖民统治。</span><br>
<span>中国遵循市场逻辑在世界市场经营，随着经济发展和产 ...</span><br>
<span>命运共同体和普世价值不同，是很形而下的东西：不追求什么高大上的价值观，只研究解决人类都会遇到的共同的 具体的问题，比如贫困 恶劣自然环境 污染，并提供中国根据自身经验所得的全套解决方案。当然，是要钱的，但因为是具体问题具体分析，所以价格透明，收费合理，不像普世价值一样是“无价之宝”，需要你付出一切包括生命来交换。</span><br>
</p><p><b>飞奔的拓拓: </b><br>
<span>itzpapalotl 发表于 2019-5-7 12:03</span><br>
<span>国与国之间还存在不是酒肉朋友的朋友？基本的国际关系观念不能丢</span><br>
<span>当然有，唇亡齿寒的道理还是有人懂的。利益共同体比起单纯一方撒钱可靠多了，欧美有五眼联盟，中东欧有维谢格拉德集团。</span><br>
</p><p><b>飞奔的拓拓: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-5-7 11:30</span><br>
<span>我自己的理解，共同体好说，政治共同体，人类命运，这才是肉戏，类似于尊王攘夷，人类命运同比于王道，夷人 ...</span><br>
<span>从军事冲突可能上看，中国模式的确可以带来和平，但中国发展造成发达国家地区对上游产业垄断的动摇，进而影响利润和就业，那这矛盾就不可能缓解，除非习惯八小时工作制加年假的外国劳工也开始屈从于996</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span>类似的词大概有“世界互联网大会”吧。</span><br>
</p><p><b>夜明的月下: </b><br>
<span>masm 发表于 2019-5-7 07:43</span><br>
<span>黑皮白心，和辛普森一样</span><br>
<span>你这个解释不够fashion。正确的解释是，人家是自我认同为白人！既然性别能自我认同，为什么肤色不能自我认同？！你不政确！</span><br>
</p><p><b>罗杰丁: </b><br>
<span>AlienFromEarth 发表于 2019-5-7 11:58</span><br>
<span>同意，在国内没成为共同体前就不要指望外面了</span><br>
<span>说出去别人也不信啊</span><br>
<span>我也觉得国内都摆不平，人家凭什么相信呢？龙空上为了工业党吵架满屏都是帖子，全是为了分配问题。</span><br>
</p><p><b>sssacpgdr: </b><br>
<span>罗杰丁 发表于 2019-5-7 13:21</span><br>
<span>我也觉得国内都摆不平，人家凭什么相信呢？龙空上为了工业党吵架满屏都是帖子，全是为了分配问题。 ...</span><br>
<span>可是美帝的普世价值，虽然自己国内也没摆平。但架不住还是能忽悠一帮人信啊。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>深渊魔王 发表于 2019-5-7 12:40</span><br>
<span>命运共同体和普世价值不同，是很形而下的东西：不追求什么高大上的价值观，只研究解决人类都会遇到的共同 ...</span><br>
<span>命运共同体是针对世界而宣的，作为国人，像你那样的理解没问题，但世界不理解中国智慧啊，所以要用命运共同体这一概念澄清我们自己。</span><br>
<span>命运共同体是普世价值，否定他的形而上，那么就要回到西方文明经验里的修昔底德陷阱，或者说一二战的历史经验，那么世界怎么看待中国的崛起？你是后发挑战既有霸权的新霸权，中国还怎么发展依靠世界？</span><br>
<span>理论很重要，不仅澄清我们自己，更重要的是团结他人。</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>不存在什么国内信不信，永远有人不信，准备等到哪一天？归根结底就是没自信，总要等别人的评价</span><br>
<span>这种事情就是要你打你的，我打我的。你不到外面去打乱西方人的安排，不建立自己的说法，那就永远只有别人不停安排你</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>飞奔的拓拓 发表于 2019-5-7 12:49</span><br>
<span>从军事冲突可能上看，中国模式的确可以带来和平，但中国发展造成发达国家地区对上游产业垄断的动摇，进而 ...</span><br>
<span>劳工问题属于资本主义阶级矛盾，如果建设属于自己007又不是不能接受，受不了的换家就好，没什么说的。</span><br>
<span>中国的发展需要更多的市场和原料，从哪里来？如果仅仅指望欧美市场与后殖民体系，中国不可能实现突破，相反，只有发展依靠世界人民，发展为世界人民共享，中国才能瓦解欧美对我们的后殖民主义封锁，获得世界人民的支持及其中蕴含的市场与资源，同时也因为中国的发展模式是和平协商互利双赢的，所以中国可以持续对外开放，建立新的国际经济关系，这样一个市场，中国也就不必为了国家安全而花费巨大代价保证自主性，可以更深层次的嵌入世界分工，与世界融为一体，从根本上保证中国安全与经济发展可能。</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-5-7 13:30</span><br>
<span>命运共同体是针对世界而宣的，作为国人，像你那样的理解没问题，但世界不理解中国智慧啊，所以要用命运共 ...</span><br>
<span>“理论很重要”本身就已经掉到西方挖的坑里了，因为传播渠道把持在西方手里，我们就算有理也讲不过人家。所以干脆跳出框框，不搞辩论，我们的理论就是具体问题具体分析，用事实说话。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>深渊魔王 发表于 2019-5-7 13:44</span><br>
<span>“理论很重要”本身就已经掉到西方挖的坑里了，因为传播渠道把持在西方手里，我们就算有理也讲不过人家。 ...</span><br>
<span>中国近几年开的大会小会啊。</span><br>
<span>舆论阵地我们不去占领，敌人就会占领，要主动出去和对方去打，真理越打越明，你不打就是理亏，就是默认。</span><br>
</p><p><b>animer: </b><br>
<span>sssacpgdr 发表于 2019-5-7 13:27</span><br>
<span>可是美帝的普世价值，虽然自己国内也没摆平。但架不住还是能忽悠一帮人信啊。 ...</span><br>
<span>那是因为过去西方有钱。所以盲目信。</span><br>
<span>中国有钱后，国内已经不信西方了。而他们会信中国。</span><br>
</p><p><b>冰冻胡萝卜: </b><br>
<span>说的美国的普世价值好像就什么都摆平了似的，真摆平了美国国内也不会开始撕裂了</span><br>
</p><p><b>cloudcc: </b><br>
<span>人共体的实践不是刚刚和缅甸签了约？</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-5-7 13:49</span><br>
<span>中国近几年开的大会小会啊。</span><br>
<span>舆论阵地我们不去占领，敌人就会占领，要主动出去和对方去打，真理越打越明 ...</span><br>
<span>这话比较绕：我们不是说理论不重要，而是说“理论不重要”这条理论很重要；我们不是不讲理论，我们讲的理论就是“不讲理论”。</span><br>
<span>听着很像苏联笑话或者汉弗莱附体是吧，但事实上我们就是这么操作的。</span><br>
</p><p><b>飞奔的拓拓: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-5-7 13:36</span><br>
<span>劳工问题属于资本主义阶级矛盾，如果建设属于自己007又不是不能接受，受不了的换家就好，没什么说的。</span><br>
<span>中 ...</span><br>
<span>建设自己的007？中国倒是先把互联网大佬都共产了啊。现在别说欧美这种老牌国家的工人受不了中国商品的竞争，哪怕伊朗这种国家都在宣传对中国制造的魔鬼化。世界上能和中国不存在经济冲突的，要么是产业早就转移到服务业的小国，要么是国家早烂成一摊子卖谁都是卖的原料输出国，只要是打算发展制造业的，中国必然是敌对方</span><br>
</p><p><b>b2c: </b><br>
<span>那么“普世价值”这个说法又是怎么来的？</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>深渊魔王 发表于 2019-5-7 14:12</span><br>
<span>这话比较绕：我们不是说理论不重要，而是说“理论不重要”这条理论很重要；我们不是不讲理论，我们讲的理 ...</span><br>
<span>韬光养晦已经不能，有所最为势在必行。</span><br>
<span>我们不讲理论过去了，讲好中国故事中国经验分享中国智慧是时代的呼唤，人民的诉求，就是因为中国对自己的不解释，以至于经济发展以及研究进步，国人们却在舆论上如此混乱扭曲，如我认为中国是一个坑一个摔倒一步步站起来的，中国不是因为文明落后才衰败，更需要一种理论解释并强化我们自己的自信。</span><br>
<span>这种自信不是我们完美无缺，而是我们作对什么，以及要坚持我们作对的东西以解决我们现实的问题。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeks1 于 2019-5-7 16:35 编辑 </span><br>
<span>飞奔的拓拓 发表于 2019-5-7 14:14</span><br>
<span>建设自己的007？中国倒是先把互联网大佬都共产了啊。现在别说欧美这种老牌国家的工人受不了中国商品的竞 ...</span><br>
<span>世界贫穷如此广泛，是因为跨国资本，而跨国资本如此猖獗是因为当今欧美政治模式主导世界市场。</span><br>
<span>所以，中国制造业升级，要从低级走向高级，要创造高级充足的利润吸引/逼迫国人走向产业升级，就必须切切实实的有这个市场，为广大**国家提供制造业，并在这种产业普及中让**国家能够站得住，才能创造我们产业升级的市场，这就是中国对世界的意义以及世界对中国的意义。</span><br>
<span>为什么产业不能升级，因为低端市场路径依赖，以及国际政治对经济秩序的潜在强制安排（发达国家主导最新产业并处于顶端，其他为发展中国家生产并价格尽可能的低制造产业剪刀差），而要打破这种依赖发达国家要限制我们的条件，我们就自己主动创造，所以人类命运共同体才对于中国和世界发展具备统一的意义。</span><br>
</p><p><b>vandechine: </b><br>
<span>b2c 发表于 2019-5-7 14:52</span><br>
<span>那么“普世价值”这个说法又是怎么来的？</span><br>
<span>起源于基督教，发扬于启蒙运动，光大于全球化，没落于现代性危机。</span><br>
</p><p><b>liens: </b><br>
<span>飞奔的拓拓 发表于 2019-5-7 12:49</span><br>
<span>从军事冲突可能上看，中国模式的确可以带来和平，但中国发展造成发达国家地区对上游产业垄断的动摇，进而 ...</span><br>
<span>托洛茨基翻出来拍拍灰还能继续用</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-5-7 16:29</span><br>
<span>韬光养晦已经不能，有所最为势在必行。</span><br>
<span>我们不讲理论过去了，讲好中国故事中国经验分享中国智慧是时代的 ...</span><br>
<span>你还是没绕出来。现实是，我们的喇叭筒子没人家厉害，理论再好，要么被盖过去，要么被曲解。所以干脆理直气壮的说：我们的理论就是理论顶个屁，用事实说话。事实难以掩盖，难以曲解，喇叭筒子再厉害，只要他否定不了现实，就会一次又一次被打脸，用不了多久就不攻自破了。</span><br>
</p><p><b>yzyz121: </b><br>
<span>自组织临界 发表于 2019-5-7 01:37</span><br>
<span>纠结这个……那你倒是试试看回答什么“中国特色XX主义”？</span><br>
<span>故意不说清楚简直是民族特色了。 ...</span><br>
<span>中国特色就是走资，人类命运共同体就是全球化分工体系啊。美国不想搞全球化了，中国想搞。</span><br>
</p><p><b>seeks1: </b><br>
<span>深渊魔王 发表于 2019-5-7 16:51</span><br>
<span>你还是没绕出来。现实是，我们的喇叭筒子没人家厉害，理论再好，要么被盖过去，要么被曲解。所以干脆理直 ...</span><br>
<span>？？？</span><br>
<span>你的意思是说事实胜于雄辩，国内好说，国际呢？你不说，你的发展不就是新自由主义中国特供版么，然后中国发展给世界带来的是什么？就算你事实再厉害，众口铄金，积毁销骨，如楼上质疑，中国的发展只会恶化全球人民的生活，中国人在抢夺世界人民的发展利益，中国越成功，对世界威胁越大。</span><br>
<span>中国不吭声，不管你事实在如何，他们又没法研究，更缺乏强大的政治保护，最终就是中国是一个沉默的大个子，而且是个当前秩序破坏者，而不是新秩序构建者，这会对中国造成多大伤害？就因为说不过就不说？</span><br>
<span>行动要有，理论要有，不仅都有，都要硬。</span><br>
<span>更何况没有中国理论，请问中国现在的理论界还是欧美话语再生产，这种屎中国人还要继续吃？</span><br>
<span>远的不说，苏联就是因为在新时代解释不了自己发展的普世意义，才会被国内反动势力利用，欺骗了党和人民。没有理论，对内就不能将党和人民紧紧团结一起，对外也无法争取世界热爱和平与发展的广大人民群众加入中国所作的人类正义事业中来，所谓资产阶级依旧会说着人性有罪论瓦解中国发展所蕴含的人类普世意义。</span><br>
</p><p><b>deuce693: </b><br>
<span>废狗 发表于 2019-5-7 00:39</span><br>
<span>这个沈逸就是那个被FBI请过咖啡后来直接拒签了的交流学者</span><br>
<span>https://www.guancha.cn/ShenYi/2019_04_ ...</span><br>
<span>北京武德丰沛，花屯费拉不堪</span><br>
</p><p><b>powwow: </b><br>
<span>美帝霸权是因为他们军队开的到处都是，跨洋镐战争，搞别人国家内政，各种无理蛮横行为，别人不说对我们国家做的事想必大家都记得，一个“制裁”的国内法跨国抓人做人质，轰炸南联盟大使馆，差不多时间的撞机，银河号，还有主楼这位经历的盘查电脑等等，生意上做得比不过别人就开始政治施压翻桌子，中国有这么做过？中国对他国的利益冲突楼里举的例子都是自由市场竞争，这跟他美帝不要脸搞霸权是一回事？</span><br>
</p><p><b>guardian5: </b><br>
<span>深渊魔王 发表于 2019-5-7 16:51</span><br>
<span>你还是没绕出来。现实是，我们的喇叭筒子没人家厉害，理论再好，要么被盖过去，要么被曲解。所以干脆理直 ...</span><br>
<span>这就是咱们的民族特性不搞形而上不搞辩论 也不搞理论</span><br>
<span>摸着石头过河我们是擅长的进入深水区以后没有石头了怎么办才是值得思考的</span><br>
</p><p><b>keures: </b><br>
<span>人类命运共同体在现在就是个宅男般的幻想。基于理性主义，人类在面对全地球和全人类的命运时会有天然的团结和相似的思考。这是真正属于全人类的普世主义。跨越阶级和财富。</span><br>
<span>而现状是资本主义把人驯化成温顺的动物，人只要打个篮球打个游戏上点班艹个逼一辈子就如清风般吹过了。而动物们的主人各国家的资本家之间互相充满对抗。中国搞的普世主义不给民众洗脑做智力压制，顺带给点来生福报之类的承诺。让驯化的动物回归野性，决定地球命运，而不让现成的野生动物为了利益合作？中国要么拳头特大，要么就是傻子在做梦。</span><br>
</p><p><b>宏: </b><br>
<span>keures 发表于 2019-5-7 17:31</span><br>
<span>人类命运共同体在现在就是个宅男般的幻想。基于理性主义，人类在面对全地球和全人类的命运时会有天然的团结 ...</span><br>
<span>你想想为什么秦国能统一中原。不是因为秦国有什么幻想，而是因为春秋战国在当年的生产力下就注定要打出一个中央政权来。如果一战二战没有美国苏联，欧洲也会打出一个中央政权来。</span><br>
<span>现在的情况是什么时候能打出一个全球政权。</span><br>
</p><p><b>AlienFromEarth: </b><br>
<span>宏 发表于 2019-5-7 17:40</span><br>
<span>你想想为什么秦国能统一中原。不是因为秦国有什么幻想，而是因为春秋战国在当年的生产力下就注定要打出一 ...</span><br>
<span>你漏了变法</span><br>
<span>战国谁能把那些贵族利益砍掉谁就能统一六国</span><br>
</p><p><b>七堂伽蓝: </b><br>
<span>keures 发表于 2019-5-7 17:31</span><br>
<span>人类命运共同体在现在就是个宅男般的幻想。基于理性主义，人类在面对全地球和全人类的命运时会有天然的团结 ...</span><br>
<span>整个左翼思潮也是，到共产主义运动，宅男版理想，但从英国纺织工运动开始，左翼运动发迹到现在将近200年了，对世界造成了深远影响</span><br>
</p><p><b>飞奔的拓拓: </b><br>
<span>seeks1 发表于 2019-5-7 16:33</span><br>
<span>世界贫穷如此广泛，是因为跨国资本，而跨国资本如此猖獗是因为当今欧美政治模式主导世界市场。</span><br>
<span>所以，中国 ...</span><br>
<span>别的国家骂骂跨国资本也就算了，中国可没资格骂。没跨国资本从投资、技术引进到主动给中国产品打开市场，中国现在怕也就是个大号朝鲜。如果不是跨国资本对美国政府施加压力，加入wto协议在美国那就通不过。</span><br>
<span>中国产业不能升级，很大一部分原因是一旦淘汰落后产能，自己的就业问题都没法解决。搞环保治理各地就怨声载道。如果是为了各落后国家腾出就业这么高，怕是直接要被失业人群撕碎</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1829616[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>沈逸：华盛顿焦虑到不再掩饰，露出了惊人的野蛮[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1829616-1-1.html</link>
      <description>沈逸：华盛顿焦虑到不再掩饰，露出了惊人的野蛮&#13;
历史老人始终保持着独特的幽默品味，时常在不经意间让人感到意料之外但又在情理之中的滑稽。2019年4月29日，现任美国国务院政策规划办公室主任的斯金纳在智库“新美国”召开的论坛上语出惊人地表示：在蓬佩奥国务卿的指导下，美国正谋求复刻“遏制战略之父”乔治·凯南的一项举动——1947年7月以“X先生”笔名在《外交事务》杂志发表文章《苏联行为的根源》，现在这篇昵称为“X文章”的作品将被复刻成“X信件”，用以构建新的美国对华战略。根据斯金纳的说法，这个新战略的最大创新之处，是将美国与中国的战略竞争，描述为“文明之间的竞争”；而此前的大国战略博弈，包括美苏长达半个世纪的冷战，被认为是“西方文明内部的竞争”。https://i.guancha.cn/news/social/2019/05/06/20190506180626198.png斯金纳在论坛上发言这个定调迅速在华盛顿的战略圈引发争议，身为一名出身哈佛的非洲裔女性，斯金纳的表述显示其对中美战略竞争的定位和认知，基本上全盘接受了2017年以来前白宫幕僚长斯蒂夫·班农在多个场合的极端保守主义右翼的观点：中国对美国的挑战，包含三个层面，其一，是社会主义对资本主义的挑战；其二，是非基督教-犹太教文明对基督教-犹太教文明的挑战；其三，是非白人族裔国家对白人族裔国家的挑战。按照美国当下流行的“政治正确”的划分，班农作为典型的白人男性保守主义精英，提出这类具有鲜明的种族主义的政治不正确的论点，是丝毫不令人奇怪的。但作为一个理论上体现美国多种族融合属性的非洲裔女性高官，公开持有这类政治不正确言论，似乎就有些令人感到奇怪了。不过似乎也不难解释，这可以看做是自中国崛起的议题引发美方关注以来，华盛顿决策圈内某种焦虑情绪的极端反应：为了应对认知中的来自中国的战略挑战，已经可以到完全无视“政治正确”，彻底说出心里话的时候了。构成这种焦点的基础，是立论者，即国务卿蓬佩奥、政策规划办公室主任斯金纳女士等内心的某种真实的认知：要捍卫的美国，不是作为移民国家以及多种族融合象征的美国，而是以犹太教-基督教文明的捍卫者自居，以盎格鲁萨克逊族裔的精英成员为主体的美利坚帝国，也就是作为霸权的美国。当下，所谓的X信件仍然是一个典型的“黑箱”，不过顺着班农的思路，并回溯凯南《苏联行为的根源》一文的基本框架，导致可以预测这份新的对华战略，应该包含这样几个主要的部分：第一，对于中国国家行为动力机制的解构和剖析；第二，对于当前中国推行的以“一带一路”为代表的对外战略的所谓“地缘政治意图”的解析；第三，对于中国推行的中国制造2025以及在5G为代表的新兴前沿技术领域的各项国家战略的解析；第四，对中国所谓挑战美国霸权的威胁的描述，范围可能涵盖从海外影响力的投送，到所谓通过网络进行监控和窃密，以及系统的对美实施所谓政治战的各项行动的描述；第五，构建在此基础上的战略规划和政策建议。从研究方法上来说，这一所谓对华新战略面临的最大挑战，就是要如何解决先入为主的主观认知，与客观事实之间如何匹配的问题；作为其仿效对象的乔治·凯南，不仅写过《苏联行为的根源》，在入主国务院政策规划办公室主任一职后，凯南还在1947-1948年间操刀过对当时中国内战的形势分析，得出了内战中国民党必然失败、共产党必然胜利的结论，并提出了著名的“从中国大陆脱身”的战略构想。更需要指出的是，尽管被尊崇为“遏制战略之父”，但根据新冷战史学家盖迪斯等人的研究成果，凯南最初设计的对苏冷战，与最终美国政府实施的遏制战略，存在着显著的落差；最终，凯南的选择是离开国务院，重新回到高校，以研究者而非政策规划或者执行者的身份，继续对美国的外交进行研究。而蓬佩奥、斯金纳亦或者是班农，根据国际关系相关领域学者已有的分析，他们显然在学术研究能力上并不具备复刻凯南的知识储备与必要的研究能力；就已有的文字材料等进行的初步阅读就可以发现，蓬佩奥、斯金纳以及班农这批人，与其说是想在认真研究的基础上，构建一套真实有效的对华新战略，不如说是想借着凯南的名气，扯着“X文章”的大旗，用看上去很有些来头的话语，去包装一套本质上是陈词滥调的说法，兜售一些基本上与这个时代的常识在本质上格格不入的过时看法，将某种基本上属于受迫害者妄想的只言片语，包装到所谓对华新战略的名义下。大多数情况下，一如班农在多次演讲中表现出来的那样，那基本上是一些哗众取宠词汇的堆砌，受众可以清晰地感受到讲者内心的焦虑、紧张和不安，同时体会观点之间的跳跃、自相矛盾、没有逻辑以及建立纯自以为是基础上的胡言乱语。可以预计的是，“X信件”相当多数的篇幅，将用于“削足适履”，即将中国“解释”成为一个他们眼中的挑战者，将西方经典地缘政治的三大理论“陆权论”、“海权论”、“边缘地带论”与冷战时期解释所谓苏联全球意识形态扩张的基本讨论结合在一起，配上5G、人工智能、华为等具有时代性的词汇，来构建一个中国对美国构成全面威胁的所谓认识和分析框架，并在此基础上，形成所谓的应对战略。而真实的中国，无论是中国真实的利益需求，亦或者是行为逻辑，又或者是真实而非臆想的决策风格，以及更加重要的，与1940年代“X文章”问世时近似截然不同的国际环境，注定要被淹没在刻板印象和陈旧的意识形态化的话语碎片之中。这无疑是令人感慨的，从全球看，这有些类似1945年的德国，希特勒的核心决策圈在那个时候已经变成需要依赖星象图的解释，来预测曾经不可一世的第三帝国的前途和命运。对中国来说，2019年恰逢五四运动100周年，当初触发1919年五四运动的关键导火线之一，是巴黎和会上，原先预料应该在和会上支持中国合理诉求的美国威尔逊总统，因为日本以不加入国联作为筹码，转而反过来谋求说服顾维钧等中国代表，接受和会将德国在山东的权益转让给日本的无理主张；100年前这样出卖过中国的美国，在100年后，谋求复刻美苏冷战的逻辑，来应对在全球化进程中快速进入崛起轨道的中国；不能不让人感慨。历史老人除了喜欢偶尔给人手动滑稽一下之外，整体来说是公正和公允的，再过个几十年，人们回过头来看，会发现这种基于刻板印象而进行的战略复刻，不仅无法挽救濒临衰退的美国霸权，反而会加速带来一个新的世界，作为一种理想和目标的人类命运共同体，在这出多少有些滑稽的闹剧的衬托下，正日趋在前方，闪烁着充满希望和未来的光芒。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>废狗: </b><br>
<span>沈逸：华盛顿焦虑到不再掩饰，露出了惊人的野蛮</span><br>
<span>历史老人始终保持着独特的幽默品味，时常在不经意间让人感到意料之外但又在情理之中的滑稽。2019年4月29日，现任美国国务院政策规划办公室主任的斯金纳在智库“新美国”召开的论坛上语出惊人地表示：在蓬佩奥国务卿的指导下，美国正谋求复刻“遏制战略之父”乔治·凯南的一项举动——1947年7月以“X先生”笔名在《外交事务》杂志发表文章《苏联行为的根源》，现在这篇昵称为“X文章”的作品将被复刻成“X信件”，用以构建新的美国对华战略。根据斯金纳的说法，这个新战略的最大创新之处，是将美国与中国的战略竞争，描述为“文明之间的竞争”；而此前的大国战略博弈，包括美苏长达半个世纪的冷战，被认为是“西方文明内部的竞争”。https://i.guancha.cn/news/social/2019/05/06/20190506180626198.png斯金纳在论坛上发言这个定调迅速在华盛顿的战略圈引发争议，身为一名出身哈佛的非洲裔女性，斯金纳的表述显示其对中美战略竞争的定位和认知，基本上全盘接受了2017年以来前白宫幕僚长斯蒂夫·班农在多个场合的极端保守主义右翼的观点：中国对美国的挑战，包含三个层面，其一，是社会主义对资本主义的挑战；其二，是非基督教-犹太教文明对基督教-犹太教文明的挑战；其三，是非白人族裔国家对白人族裔国家的挑战。按照美国当下流行的“政治正确”的划分，班农作为典型的白人男性保守主义精英，提出这类具有鲜明的种族主义的政治不正确的论点，是丝毫不令人奇怪的。但作为一个理论上体现美国多种族融合属性的非洲裔女性高官，公开持有这类政治不正确言论，似乎就有些令人感到奇怪了。不过似乎也不难解释，这可以看做是自中国崛起的议题引发美方关注以来，华盛顿决策圈内某种焦虑情绪的极端反应：为了应对认知中的来自中国的战略挑战，已经可以到完全无视“政治正确”，彻底说出心里话的时候了。构成这种焦点的基础，是立论者，即国务卿蓬佩奥、政策规划办公室主任斯金纳女士等内心的某种真实的认知：要捍卫的美国，不是作为移民国家以及多种族融合象征的美国，而是以犹太教-基督教文明的捍卫者自居，以盎格鲁萨克逊族裔的精英成员为主体的美利坚帝国，也就是作为霸权的美国。当下，所谓的X信件仍然是一个典型的“黑箱”，不过顺着班农的思路，并回溯凯南《苏联行为的根源》一文的基本框架，导致可以预测这份新的对华战略，应该包含这样几个主要的部分：第一，对于中国国家行为动力机制的解构和剖析；第二，对于当前中国推行的以“一带一路”为代表的对外战略的所谓“地缘政治意图”的解析；第三，对于中国推行的中国制造2025以及在5G为代表的新兴前沿技术领域的各项国家战略的解析；第四，对中国所谓挑战美国霸权的威胁的描述，范围可能涵盖从海外影响力的投送，到所谓通过网络进行监控和窃密，以及系统的对美实施所谓政治战的各项行动的描述；第五，构建在此基础上的战略规划和政策建议。从研究方法上来说，这一所谓对华新战略面临的最大挑战，就是要如何解决先入为主的主观认知，与客观事实之间如何匹配的问题；作为其仿效对象的乔治·凯南，不仅写过《苏联行为的根源》，在入主国务院政策规划办公室主任一职后，凯南还在1947-1948年间操刀过对当时中国内战的形势分析，得出了内战中国民党必然失败、共产党必然胜利的结论，并提出了著名的“从中国大陆脱身”的战略构想。更需要指出的是，尽管被尊崇为“遏制战略之父”，但根据新冷战史学家盖迪斯等人的研究成果，凯南最初设计的对苏冷战，与最终美国政府实施的遏制战略，存在着显著的落差；最终，凯南的选择是离开国务院，重新回到高校，以研究者而非政策规划或者执行者的身份，继续对美国的外交进行研究。而蓬佩奥、斯金纳亦或者是班农，根据国际关系相关领域学者已有的分析，他们显然在学术研究能力上并不具备复刻凯南的知识储备与必要的研究能力；就已有的文字材料等进行的初步阅读就可以发现，蓬佩奥、斯金纳以及班农这批人，与其说是想在认真研究的基础上，构建一套真实有效的对华新战略，不如说是想借着凯南的名气，扯着“X文章”的大旗，用看上去很有些来头的话语，去包装一套本质上是陈词滥调的说法，兜售一些基本上与这个时代的常识在本质上格格不入的过时看法，将某种基本上属于受迫害者妄想的只言片语，包装到所谓对华新战略的名义下。大多数情况下，一如班农在多次演讲中表现出来的那样，那基本上是一些哗众取宠词汇的堆砌，受众可以清晰地感受到讲者内心的焦虑、紧张和不安，同时体会观点之间的跳跃、自相矛盾、没有逻辑以及建立纯自以为是基础上的胡言乱语。可以预计的是，“X信件”相当多数的篇幅，将用于“削足适履”，即将中国“解释”成为一个他们眼中的挑战者，将西方经典地缘政治的三大理论“陆权论”、“海权论”、“边缘地带论”与冷战时期解释所谓苏联全球意识形态扩张的基本讨论结合在一起，配上5G、人工智能、华为等具有时代性的词汇，来构建一个中国对美国构成全面威胁的所谓认识和分析框架，并在此基础上，形成所谓的应对战略。而真实的中国，无论是中国真实的利益需求，亦或者是行为逻辑，又或者是真实而非臆想的决策风格，以及更加重要的，与1940年代“X文章”问世时近似截然不同的国际环境，注定要被淹没在刻板印象和陈旧的意识形态化的话语碎片之中。这无疑是令人感慨的，从全球看，这有些类似1945年的德国，希特勒的核心决策圈在那个时候已经变成需要依赖星象图的解释，来预测曾经不可一世的第三帝国的前途和命运。对中国来说，2019年恰逢五四运动100周年，当初触发1919年五四运动的关键导火线之一，是巴黎和会上，原先预料应该在和会上支持中国合理诉求的美国威尔逊总统，因为日本以不加入国联作为筹码，转而反过来谋求说服顾维钧等中国代表，接受和会将德国在山东的权益转让给日本的无理主张；100年前这样出卖过中国的美国，在100年后，谋求复刻美苏冷战的逻辑，来应对在全球化进程中快速进入崛起轨道的中国；不能不让人感慨。历史老人除了喜欢偶尔给人手动滑稽一下之外，整体来说是公正和公允的，再过个几十年，人们回过头来看，会发现这种基于刻板印象而进行的战略复刻，不仅无法挽救濒临衰退的美国霸权，反而会加速带来一个新的世界，作为一种理想和目标的人类命运共同体，在这出多少有些滑稽的闹剧的衬托下，正日趋在前方，闪烁着充满希望和未来的光芒。</span><br>
</p><p><b>废狗: </b><br>
<span>这个沈逸就是那个被FBI请过咖啡后来直接拒签了的交流学者</span><br>
<span>https://www.guancha.cn/ShenYi/2019_04_24_498912_s.shtml</span><br>
</p><p><b>林二喜: </b><br>
<span>所以人类命运共同体到底是什么定义？</span><br>
</p><p><b>冬凉夏暖: </b><br>
<span>2L是想增加主楼的真实性吗</span><br>
</p><p><b>QShen: </b><br>
<span>林二喜 发表于 2019-5-7 00:53</span><br>
<span> 所以人类命运共同体到底是什么定义？</span><br>
<span>我也很好奇，都写进宪法了，但是从公开讲话报告里似乎没有看到明确定义，都是一些比较笼统的说法</span><br>
</p><p><b>永远喜欢刘人语: </b><br>
<span>我是没get到描述成种族间的竞争有啥政治不正确的，又没有贬低某个种族</span><br>
</p><p><b>宏: </b><br>
<span>林二喜 发表于 2019-5-7 00:53</span><br>
<span>所以人类命运共同体到底是什么定义？</span><br>
<span>在春秋战国时期说天下大同是什么意思</span><br>
</p><p><b>罗杰丁: </b><br>
<span>我也不知道人类命运共同体是具体指什么，好像没有理论工作者出来讲讲？</span><br>
</p><p><b>diablost2: </b><br>
<span>反过来说中国也不提韬光养晦了</span><br>
</p><p><b>飞奔的拓拓: </b><br>
<span>宏 发表于 2019-5-7 01:21</span><br>
<span>在春秋战国时期说天下大同是什么意思</span><br>
<span>当时的天下只包含周天子名义下的土地啊。现在拉一堆不是自己文明圈的国家搞这玩意，真不怕反噬？</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>QShen 发表于 2019-5-6 14:04</span><br>
<span>我也很好奇，都写进宪法了，但是从公开讲话报告里似乎没有看到明确定义，都是一些比较笼统的说法 ...</span><br>
<span>纠结这个……那你倒是试试看回答什么“中国特色XX主义”？</span><br>
<span>故意不说清楚简直是民族特色了。</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>飞奔的拓拓 发表于 2019-5-6 14:36</span><br>
<span>当时的天下只包含周天子名义下的土地啊。现在拉一堆不是自己文明圈的国家搞这玩意，真不怕反噬？ ...</span><br>
<span>天安门城楼上还挂着“世界人民大团结万岁”呢。是不是崩溃就在明天呀？</span><br>
</p><p><b>飞奔的拓拓: </b><br>
<span>自组织临界 发表于 2019-5-7 01:39</span><br>
<span>天安门城楼上还挂着“世界人民大团结万岁”呢。是不是崩溃就在明天呀？ ...</span><br>
<span>然后才几年就和苏修搞论战了？当口号和当国策执行可是两回事。这几年打着交流的旗号对非移等各种洋垃圾打开国门可是变本加厉。</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>飞奔的拓拓 发表于 2019-5-6 14:43</span><br>
<span>然后才几年就和苏修搞论战了？当口号和当国策执行可是两回事。这几年打着交流的旗号对非移等各种洋垃圾打 ...</span><br>
<span>所以那块匾换没换呀？没换咋不接着变本加厉知道改弦更张的？成天纠结这个我们还生活在一个中国么？</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span> 本帖最后由 自组织临界 于 2019-5-6 15:26 编辑 </span><br>
<span>“一带一路”概念的神奇之处在于，它“包括什么”远没有它“不包括什么”重要。</span><br>
<span>可以明确的一点是，它不包括西方习惯的鲜明意识形态主导色彩。绝不会为了空泛的意识形态理由拒绝任何一个合作伙伴。</span><br>
<span>这也是欧美极不习惯深感恐惧的理由之一。</span><br>
</p><p><b>Stellar_Frost: </b><br>
<span>自组织临界 发表于 2019-5-7 02:08</span><br>
<span> “一带一路”概念的神奇之处在于，它包括什么远没有它不包括什么更重要。可以明确的一点是，它不包括西方习 ...</span><br>
<span>西方似乎把它视为对西方方式的解构，中国大多数人显然不这么认为；而这种分歧本身事实上也是解构的一部分</span><br>
</p><p><b>sanxgh571: </b><br>
<span>花生炖罕见野蛮</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span>Stellar_Frost 发表于 2019-5-6 15:11</span><br>
<span>西方似乎把它视为对西方方式的解构，中国大多数人显然不这么认为；而这种分歧本身事实上也是解构的一部分 ...</span><br>
<span>没错，爱的对立面不是恨，是冷漠。我们对欧美某些倍加珍视的价值标准表现出来的异常冷漠才是其莫名恐惧的根源。中国很多知识分子也是因为这个浑身上下不舒服的。</span><br>
</p><p><b>zqr211: </b><br>
<span>飞奔的拓拓 发表于 2019-5-7 01:36</span><br>
<span>当时的天下只包含周天子名义下的土地啊。现在拉一堆不是自己文明圈的国家搞这玩意，真不怕反噬？ ...</span><br>
<span>楚一开始也并不是周天子封地。。</span><br>
<span>这都这么明显了还看不出来？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi Note 3, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>V2ABGundam: </b><br>
<span>罗杰丁 发表于 2019-5-7 01:23</span><br>
<span>我也不知道人类命运共同体是具体指什么，好像没有理论工作者出来讲讲？</span><br>
<span>个人刚才查了下文献，隐约看起来这个词是这样来的</span><br>
<span>1）首先，它的辞源是共同命运、或者命运共同体，出自列宁的著作（或者说，至少列宁就已经开始使用）</span><br>
<span>但早期这个概念是用来形容“民族”的，而不是整个“人类”</span><br>
<span>这个词是马列学派提出的概念</span><br>
<span>相关文献参考：П·М·罗加乔夫、М·А·斯维尔德林、李毅夫（1979）；论“ 民族” 概念；《民族译丛》</span><br>
<span>2）其次，改革开放后，命运共同体这个词一度被混乱的使用，甚至有“企业命运共同体”等等出现，比如出版过诸如《论社会主义企业命运共同体》这样的书籍</span><br>
<span>3）在21世纪后，命运共同体首先被运用在大陆和台湾的海峡两岸关系上，也就说直到这个时候，仍然是继承了“民族”这个界定</span><br>
<span>相关文献参考：王茹（2006）；两岸命运共同体与两岸公共生活的建构——以两岸民众的沟通为中心，《台湾研究集刊》</span><br>
<span>4）但是，在2008年5.12大地震中的相关评述中，第十届全国人大常委——朱相远，首先使用了“人类命运共同体”的表述</span><br>
<span>朱相远个人信息</span><br>
<span>https://baike.baidu.com/item/%E6 ... /1428000?fr=aladdin</span><br>
<span>这篇文章是</span><br>
<span>朱相远（2008）；“5·12”大地震感悟；《北京观察》</span><br>
<span>原文为：</span><br>
<span>人类的幸福是多样各异的，唯有灾难是同一的。共同的苦难，正是人类团结力量的源泉。全球化又大大强化了人类命运共同体意识，加上信息的瞬间同步传播，四川震区的每一景象，立刻激发起全人类天性的共鸣。大爱无疆，这种人性的巨大共鸣，具有无比的威力，左右着各种媒体的导向！</span><br>
<span>这一句当时的上下文（原文23页），是说在看到四川地震的救灾活动，包括CNN在内的国外媒体不再抹黑中国，对中国人民道歉，以及西方意识到了中国民众的人道主义精神，中国的“以人为本”救灾得到了全世界共鸣等等</span><br>
<span>这一段可能是现有文献中最早出现“人类命运共同体”这个词</span><br>
<span>5）然后在2011年，上海国际问题研究院的杨洁勉（杨洁篪外长的弟弟）在《解放日报》上撰写了一篇文章</span><br>
<span>透过西方困境看中国和平发展——杨洁勉研究员在上海市社联的演讲（解放日报/2011 年/10 月/30 日/第008 版）</span><br>
<span>杨洁勉个人信息</span><br>
<span>https://baike.baidu.com/item/%E6%9D%A8%E6%B4%81%E5%8B%89/4850619</span><br>
<span>他的语境是：“西方困境正在蔓延……”，然后再这个前提下指出</span><br>
<span>“我们应该看到，当前非西方力量的提升主要还是在经济方面，而且还是在经济低端方面。非西方的整体意识和凝聚力还处于初始阶段，既缺乏统一的思想和理想，也缺乏必要的组织机制。……因此我们需要从全球相互依存和合作的新视角来分析西方的困难，争取在汲取西方经验教训的过程中，既注重物质文化建设，同时加大思想文化建设的力度，从战略高度和长远角度认识全面提高非西方综合实力的必要性和复杂性，从而真正推进世界的多极化和力量均衡化。”</span><br>
<span>对此，他提出“中国应对新思路”</span><br>
<span>“基于国际社会的共同发展、安全和利益的需要，中国在秉承求同存异传统的同时，正在努力寻找人类的共同利益和共同价值的新内涵，并一再强调增强人类命运共同体的意识。"</span><br>
<span>6）再往后就是2012年党的十八大中，正式写出“要倡导人类命运共同体意识，在追求本国利益时兼顾他国合理关切”。</span><br>
<span>以上就是现有文献中，该词的发展过程</span><br>
<span>做个简单总结，就是说“命运共同体”这个词至少是列宁就开始使用的马列主义词汇，但原本是用于民族范畴的，对中国而言在进入21世纪后把它用于海峡两岸关系中，直到2007年都还没有脱离“民族”的范畴。</span><br>
<span>是2008年5.12大地震和美国次贷危机，最终催生了“人类命运共同体”一词</span><br>
<span>当时的看法是，5.12大地震救灾向西方乃至全世界展示了中国力量，提升了中国的国际声誉；同时，次贷危机标志着西方开始陷入困境；而这时非西方力量虽然有所提升但还没有统一起来。</span><br>
<span>于是，当时一些智库人士认为，这是中国的机遇，中国应该扮演统一非西方力量的中心角色，成为未来探索人类共同体的中心角色。</span><br>
<span>这个东西最后被采纳，2012年后成为国家战略。</span><br>
</p><p><b>自组织临界: </b><br>
<span> 本帖最后由 自组织临界 于 2019-5-6 15:37 编辑 </span><br>
<span>V2ABGundam 发表于 2019-5-6 15:29</span><br>
<span>于是，当时一些智库人士认为，这是中国的机遇，中国应该扮演统一非西方力量的中心角色，成为未来探索人类共同体的中心角色。</span><br>
<span>这个东西最后被采纳，2012年后成为国家战略。 ...</span><br>
<span>我们一起来复习一段中国传统历史。</span><br>
<span>漢家自有制度，本以霸王道雜之，奈何純任德教，用周政乎！</span><br>
<span>顺便，你猜猜中国人是先接受“社会主义”还是先接受“马克思主义”？</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>永远喜欢刘人语 发表于 2019-5-7 01:11</span><br>
<span>我是没get到描述成种族间的竞争有啥政治不正确的，又没有贬低某个种族</span><br>
<span>以种族为单位划线就是种族主义。</span><br>
<span>西方现在政确的主流是所谓种族多元。如果各种族要划清界限，那么西方自己内部会先爆炸</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span> 本帖最后由 Falrev 于 2019-5-7 04:10 编辑 </span><br>
<span>mrock 发表于 2019-5-7 03:44</span><br>
<span>以种族为单位划线就是种族主义。</span><br>
<span>西方现在政确的主流是所谓种族多元。如果各种族要划清界限，那么西方自 ...</span><br>
<span>你的发言和上面那位还真是相映成趣，是不是你们觉得只有中国人懂得灵活思维，外国人全部都是死脑筋？</span><br>
<span>种族歧视如果是针对PRC以及亲PRC或者亲TG的华人，那就不是种族主义，只是防止邪恶的新苏联渗透的手段，这个道理难道美国人就不懂吗？反正从主贴里被挂照片的女黑人官员，美国人包括美国黑人等少数民族理解这个应该不会有什么障碍，内部爆炸什么的只存在于想象中。</span><br>
</p><p><b>caine4u: </b><br>
<span>我想到的就是求同存异了</span><br>
<span>该赚钱赚钱，其他的关起门来搞自家的</span><br>
</p><p><b>死亡確認: </b><br>
<span>mrock 发表于 2019-5-7 03:44</span><br>
<span>以种族为单位划线就是种族主义。</span><br>
<span>西方现在政确的主流是所谓种族多元。如果各种族要划清界限，那么西方自 ...</span><br>
<span>虽然西方一直提要多元文化种族融合，但是实际上为了“包容不同的文化种族反而更加把种族文化划分出去了啊，结果反而让种族元素更加突出了，典型就是类似现在好莱坞电影你不给黑人发个奖就叫种族歧视，或者为了“尊重”某些习俗反而给人特殊待遇，英国之前的征兵片都要拜安拉了，越是这么搞反而离真正的融合越远啊</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>zakufa782: </b><br>
<span>虽然我们嘴上喜欢中国如何美国如何西方如何，但中国不是铁板一块，美国也不是铁板一块，西方更不是铁板一块，这里面的错综复杂之处往往在我们的口中荡然无存</span><br>
</p><p><b>上田公方: </b><br>
<span>mrock 发表于 2019-5-7 03:44</span><br>
<span>以种族为单位划线就是种族主义。</span><br>
<span>西方现在政确的主流是所谓种族多元。如果各种族要划清界限，那么西方自 ...</span><br>
<span>歧视华裔本来一贯就是西方政治正确的重要组成部分，怎么会炸</span><br>
</p><p><b>youlen: </b><br>
<span>从全球看，这有些类似1945年的德国，希特勒的核心决策圈在那个时候已经变成需要依赖星象图的解释，来预测曾经不可一世的第三帝国的前途和命运。对中国来说，2019年恰逢五四运动100周年，当初触发1919年五四运动的关键导火线之一，是巴黎和会上，原先预料应该在和会上支持中国合理诉求的美国威尔逊总统，因为日本以不加入国联作为筹码，转而反过来谋求说服顾维钧等中国代表，接受和会将德国在山东的权益转让给日本的无理主张；100年前这样出卖过中国的美国，在100年后，谋求复刻美苏冷战的逻辑，来应对在全球化进程中快速进入崛起轨道的中国；不能不让人感慨。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>瘦猫标题学: </b><br>
<span>民逗们只要是反tg什么都能舔啊，长成这个样子都能在网上舔得起劲</span><br>
</p><p><b>masm: </b><br>
<span>黑皮白心，和辛普森一样</span><br>
</p><p><b>日本天皇: </b><br>
<span>人类命运共同体自己都不信吧</span><br>
</p><p><b>啊孤独感放辣椒: </b><br>
<span>花生炖什么时候不野蛮了才是新闻</span><br>
</p><p><b>kabunsan: </b><br>
<span>白皮还操心这个……放伊斯兰，焦作人……</span><br>
<span>—— 来自 Essential Products PH-1, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>zn231: </b><br>
<span>林二喜 发表于 2019-5-7 00:53</span><br>
<span>所以人类命运共同体到底是什么定义？</span><br>
<span>一荣俱荣，一损俱损，反对国家之间互相吃尸体……</span><br>
<span>美国和我们打贸易战，杀敌一千自损八百，不如一起加入一带一路，共同开发</span><br>
<span>所以最近两年提得特别频繁</span><br>
</p><p><b>乘风除火: </b><br>
<span>diablost2 发表于 2019-5-7 01:35</span><br>
<span>反过来说中国也不提韬光养晦了</span><br>
<span>这体量还提韬光养晦那是掩耳盗铃把美帝当傻子了</span><br>
</p><p><b>JC_AR: </b><br>
<span>非白人族裔对白人族裔的挑战……这话你一尼哥说不合适吧</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>HMSWarspite: </b><br>
<span>永远喜欢刘人语 发表于 2019-5-7 01:11</span><br>
<span>我是没get到描述成种族间的竞争有啥政治不正确的，又没有贬低某个种族</span><br>
<span>智人和尼安德特人之间的竞争结果是什么？</span><br>
</p><p><b>windfire: </b><br>
<span> 本帖最后由 windfire 于 2019-5-7 09:16 编辑 </span><br>
<span>HMSWarspite 发表于 2019-5-7 08:48</span><br>
<span>智人和尼安德特人之间的竞争结果是什么？</span><br>
<span>基因融合了。</span><br>
</p><p><b>飞奔的拓拓: </b><br>
<span>zqr211 发表于 2019-5-7 02:23</span><br>
<span>楚一开始也并不是周天子封地。。</span><br>
<span>这都这么明显了还看不出来？</span><br>
<span>楚是受周天子册封的。你看看东夷西狄南蛮北戎有没有被当天下范围就知道这天下有多狭隘了</span><br>
</p><p><b>飞奔的拓拓: </b><br>
<span>zn231 发表于 2019-5-7 08:35</span><br>
<span>一荣俱荣，一损俱损，反对国家之间互相吃尸体……</span><br>
<span>美国和我们打贸易战，杀敌一千自损八百，不如一起加入 ...</span><br>
<span>并不是，是中国为了对抗西方普世主义搞出的中特色普世主义。现在看，西方乃至亚非拉信的没几个（最后还是靠钱开路），国内两面人拿这玩意开了血口子（移民管理局领导都要给非移发放正规证件了，堪比加州的骚操作）</span><br>
</p><p><b>moreng: </b><br>
<span>V2ABGundam 发表于 2019-5-7 02:29</span><br>
<span>个人刚才查了下文献，隐约看起来这个词是这样来的</span><br>
<span>1）首先，它的辞源是共同命运、或者命运共同体，出自列 ...</span><br>
<span>商务印书馆最近翻译了德国很久以前的一本书叫《共同体与社会》（我没看）</span><br>
</p><p><b>itzpapalotl: </b><br>
<span>飞奔的拓拓 发表于 2019-5-7 09:43</span><br>
<span>并不是，是中国为了对抗西方普世主义搞出的中特色普世主义。现在看，西方乃至亚非拉信的没几个（最后还是 ...</span><br>
<span>钱能开路就是信了</span><br>
<span>人类命运共同体就是靠钱开路，不靠宗教和意识形态开路</span><br>
</p><p><b>NPCNPC: </b><br>
<span>飞奔的拓拓 发表于 2019-5-7 01:36</span><br>
<span>当时的天下只包含周天子名义下的土地啊。现在拉一堆不是自己文明圈的国家搞这玩意，真不怕反噬？ ...</span><br>
<span>当时周天子名义下的土地，也是后人说的，周并不占有那些土地，而且军事和经济实力也难以服众。所谓的分封，在当时的定义还不就是划地盘，所以周才提天下大同。现在提命运共同体，基本异曲同工。</span><br>
</p><p><b>P-L: </b><br>
<span>乘风除火 发表于 2019-5-7 08:39</span><br>
<span>这体量还提韬光养晦那是掩耳盗铃把美帝当傻子了</span><br>
<span>大象对一群阿猫阿狗说要韬光养晦</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>一个黑皮说美苏冷战是文明的内战，中美是文明的竞争，然后这黑皮她姓skinner，槽点满满</span><br>
</p><p><b>maguscsm: </b><br>
<span>HMSWarspite 发表于 2019-5-7 08:48</span><br>
<span>智人和尼安德特人之间的竞争结果是什么？</span><br>
<span>智人哭着交闪滚了啊</span><br>
<span>尼人说我是被火山灰灭的</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>林二喜 发表于 2019-5-7 00:53</span><br>
<span>所以人类命运共同体到底是什么定义？</span><br>
<span>搞死那些不把别人当人看的国家</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>这无疑是令人感慨的，从全球看，这有些类似1945年的德国，希特勒的核心决策圈在那个时候已经变成需要依赖星象图的解释，来预测曾经不可一世的第三帝国的前途和命运。对中国来说，2019年恰逢五四运动100周年，当初触发1919年五四运动的关键导火线之一，是巴黎和会上，原先预料应该在和会上支持中国合理诉求的美国威尔逊总统，因为日本以不加入国联作为筹码，转而反过来谋求说服顾维钧等中国代表，接受和会将德国在山东的权益转让给日本的无理主张；100年前这样出卖过中国的美国，在100年后，谋求复刻美苏冷战的逻辑，来应对在全球化进程中快速进入崛起轨道的中国；不能不让人感慨。</span><br>
<span>最后这几段写的真不错。历史最终会剥下昂撒文明的遮羞布，他们鼓吹的那一套成为公开的笑话，他们践行的那一套变成勒死自己的绞索</span><br>
</p><p><b>liens: </b><br>
<span>这位大姐套用乔治卡林的段子记是skinner is white, she just happened to be black.</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>正义大朋友: </b><br>
<span>槽点太多，不知如何吐起</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1829616[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
