<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>江苏仪征刘集镇一村干部女儿被砍身亡 行凶者已自杀身亡</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>江苏仪征刘集镇一村干部女儿被砍身亡 行凶者已自杀身亡</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:00:44 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>江苏仪征刘集镇一村干部女儿被砍身亡 行凶者已自杀身亡[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1907346-1-1.html</link>
      <description>江苏仪征刘集镇一村干部女儿被砍身亡 行凶者已自杀身亡&#13;
2020年1月1日晚，有网友发帖称，江苏省仪征市刘集镇一村书记家人被砍，疑似被一人出狱后报复。随后公安部门发布行凶者的紧急协查通报。1月2日，北京青年报记者了解到，当事人的女儿已不幸身亡。同时，当地政府表示，公安部门已介入。警方通报称，行凶者已自杀死亡。
&#13;
1月1日晚，有网友发帖称，“江苏省仪征市刘集镇一男子的家人被报复砍伤”，“村书记杨某某当年把凶犯弄进去坐了3年牢。凶犯出狱后报复杨某某，砍了他家人”。1月2日，北青报记者从当事人方了解到，被砍的是杨某某的女儿，已不幸身亡，目前已送到殡仪馆。而对于“因报复引发”案件，对方予以否认。而据网上资料显示，杨某某曾作为刘集镇刘集村党支部书记，入选2014年度仪征市四星级村党组织书记名单。
&#13;
1月1日，仪征公安发布一则紧急协查通报，该通报称，2020年1月1日18时许，刘集镇发生一起故意伤害致死案件。经工作，确定彭在林(男,1971年9月15日生，居民身份证号码:321081197109154210，仪征市刘集镇刘集村联盟组人，现住址刘集镇幸福嘉苑1-1号)有重大作案嫌疑。请各单位接此通报后，立即部署、开展查控工作，重点对路面卡口、空关房、桥梁涵洞、小旅馆、浴室、足浴房立即开展清查。一经发现嫌疑人请立即扣留，并速与公安局刑警大队联系。
&#13;
1月2日，北青报记者从刘集镇人民政府获悉，彭在林是杀害杨某某女儿的凶手，目前彭在林已死亡。据警方通报，彭在林致1死2伤，于1月2日上午9时许在刘集村自杀死亡。
&#13;
（记者 戴幼卿 张夕）
&#13;
https://m.guancha.cn/politics/2020_01_02_530252.shtml</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>葡萄牙的高山: </b><br>
<span>江苏仪征刘集镇一村干部女儿被砍身亡 行凶者已自杀身亡</span><br>
<span>2020年1月1日晚，有网友发帖称，江苏省仪征市刘集镇一村书记家人被砍，疑似被一人出狱后报复。随后公安部门发布行凶者的紧急协查通报。1月2日，北京青年报记者了解到，当事人的女儿已不幸身亡。同时，当地政府表示，公安部门已介入。警方通报称，行凶者已自杀死亡。</span><br>
<span>1月1日晚，有网友发帖称，“江苏省仪征市刘集镇一男子的家人被报复砍伤”，“村书记杨某某当年把凶犯弄进去坐了3年牢。凶犯出狱后报复杨某某，砍了他家人”。1月2日，北青报记者从当事人方了解到，被砍的是杨某某的女儿，已不幸身亡，目前已送到殡仪馆。而对于“因报复引发”案件，对方予以否认。而据网上资料显示，杨某某曾作为刘集镇刘集村党支部书记，入选2014年度仪征市四星级村党组织书记名单。</span><br>
<span>1月1日，仪征公安发布一则紧急协查通报，该通报称，2020年1月1日18时许，刘集镇发生一起故意伤害致死案件。经工作，确定彭在林(男,1971年9月15日生，居民身份证号码:321081197109154210，仪征市刘集镇刘集村联盟组人，现住址刘集镇幸福嘉苑1-1号)有重大作案嫌疑。请各单位接此通报后，立即部署、开展查控工作，重点对路面卡口、空关房、桥梁涵洞、小旅馆、浴室、足浴房立即开展清查。一经发现嫌疑人请立即扣留，并速与公安局刑警大队联系。</span><br>
<span>1月2日，北青报记者从刘集镇人民政府获悉，彭在林是杀害杨某某女儿的凶手，目前彭在林已死亡。据警方通报，彭在林致1死2伤，于1月2日上午9时许在刘集村自杀死亡。</span><br>
<span>（记者 戴幼卿 张夕）</span><br>
<span>https://m.guancha.cn/politics/2020_01_02_530252.shtml</span><br>
</p><p><b>刘清: </b><br>
<span>弱者挥刀向更弱者</span><br>
<span>以后犯罪也别抓了</span><br>
<span>抓了就打击报复呀</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>山下野人: </b><br>
<span>刘清 发表于 2020-1-3 12:41</span><br>
<span>弱者挥刀向更弱者</span><br>
<span>以后犯罪也别抓了</span><br>
<span>抓了就打击报复呀</span><br>
<span>这事挺复杂的，在别的说法中牵扯到强拆黑社会。</span><br>
</p><p><b>RX-78-2: </b><br>
<span>不对啊，不是说现在都是求着拆迁么？拆了就是中大奖么？这不是恩将仇报么？</span><br>
</p><p><b>dalarmar: </b><br>
<span>山下野人 发表于 2020-1-3 12:45</span><br>
<span>这事挺复杂的，在别的说法中牵扯到强拆黑社会。</span><br>
<span>所以张扣扣那事不管当年事情全貌如何，光是他报复时不忘不伤妇孺这点就很难得</span><br>
</p><p><b>亚图姆: </b><br>
<span>刘清 发表于 2020-1-3 12:41</span><br>
<span>弱者挥刀向更弱者</span><br>
<span>以后犯罪也别抓了</span><br>
<span>抓了就打击报复呀</span><br>
<span>不是精确打击么，至少没跑幼儿园杀人</span><br>
</p><p><b>もののけ姫: </b><br>
<span>RX-78-2 发表于 2020-1-3 12:49</span><br>
<span>不对啊，不是说现在都是求着拆迁么？拆了就是中大奖么？这不是恩将仇报么？ ...</span><br>
<span>桑海宁又来这装外宾？</span><br>
</p><p><b>sujoju: </b><br>
<span>不要去理解犯罪分子，因为那样你也快了</span><br>
</p><p><b>朽木: </b><br>
<span> 本帖最后由 朽木 于 2020-1-3 13:04 编辑 </span><br>
<span>2014年4月14日下午，被告方、刘集镇人民政府指使不明身份的人员对他的住房及仓库进行冲砸。7月9日，被告将他经营的养猪场推倒，场内财物均被掩埋。7月15日，被告再次指使他人抢夺他种植的花木。</span><br>
<span> 请求法院判令被告赔偿各项损失145.9万并承担诉讼费用。</span><br>
<span> 法院驳回原告彭某林的起诉。</span><br>
<span> 彭某林的父母在当地政府的拆迁中去世，彭某林还遭殴打。家庭财产损失巨大。</span><br>
<span> 彭在林因犯故意毁坏财物罪，被仪征市人民法院判处有期徒刑三年，缓刑四年；彭在林因扰乱社会公共场所秩序被判刑，已被送江苏盐城大丰大中劳改农场，判刑三年。澎湃新闻暂未在中国裁判文书网或其他公共平台检索到相关判决书。</span><br>
<span>紧急报案求助</span><br>
<span>        缪春英因上访被村干部逼死</span><br>
<span>        彭在林因挂牌喊冤被判刑三年</span><br>
<span>        我是江苏省仪征市刘集镇联盟组2号公民，周建梅47岁，身份证号：321081196903234264， 彭在林是我丈夫， 身份证号：321081197109154210，缪春英是彭在林的母亲。1996年我家在住宅前后用地10亩，创办了养猪场，花木基地，饲料加工厂，水养殖，鸽子养殖场。</span><br>
<span>        一、2013年春，政府用黑社会威胁我谈拆迁，将我高效农业的黄金地段卖给开发商建房，到落差地段拿房，既不是国家工程，也不是为民创业，谁也不愿意，光头就冲砸我家，暴力拆迁中我丈夫彭在林遭受的毒打见照片2张。</span><br>
<span>        二、仪征市刘集政府藐视法律，侵权不用法律武器作导航，而且用黑社会开出“阳光大道”不珍惜他人劳动成果，组织他人哄抢财物，空口承诺，资金不到位，违反了我省从2013年12月1日实行的征地三个条例，逼迫他人让地，花木死亡，强拆中一片狼藉，地面不平。</span><br>
<span>        彭在林父亲摔地很快死去。无砍伐手续，毁灭树木，为了证据充实，当场在玉米地将挖机汽车玻璃砸坏。2014年11月5日，彭在林因犯故意毁坏财物罪被仪征市人民法院判处有期徒刑三年，缓刑四年，这个罪名不成立。《宪法》第13条“农民的合法的私有财产不受侵犯”，</span><br>
<span>        而且还捏造事实，损坏财物，价值人民币45207元。当时挖机是开走的，而不足拖走的。当时镇长王勤表态不要我家赔，结果我家赔了4．5万。仪征市人民法院判处有期徒刑三年，缓刑四年，是栽赃陷害，其目的是限制我丈夫人身自由，不得权利上访，请看材料(1)。三由于我家的私有财产遭到侵犯，所以我丈夫到处上访，并委托江苏征远律师事务所律师，请看材料(2)。《彭在林拆迁纠纷案代理意见》代理费8000元，光写代理词而不当面调解，法庭辩护，因为是政府行为。</span><br>
<span>        四、由于我家的私有财产遭到巨大损失，就起诉了法院，收代理费8000元《陈集法院账号6230666431000378348>>起诉一年多时间都未判决。在我丈夫多次追求下，出具了民事裁定书，见材料(3)。上面写到“原告彭在林被告仪征市刘集镇人民政府财产损害赔偿纠纷</span><br>
<span>        一案，本院立案受理后依法组成合议庭，公开开庭进行了审理”。又写到“故本案不属于人民法院受理民事诉讼的范围“。自相矛盾，不属于诉讼的范围。为什么又立案受理开庭呢，收诉讼费8000元，这就是仪征市人民法院的所作所为，挂羊头卖狗肉。</span><br>
<span>        五、在上访的过程中，村干部和刘集派出所拼命拦截，抓捕，附来2张村干部在公交站台拦截的照片。2015年5月26日我丈夫遭到刘集派出所的毒刑拷打，随时随地动用刑具戴**，脚镣，触犯了《宪法》第37条。</span><br>
<span>        六、2015年8月份我和母亲又到扬州I火车站去北京上访，我当时被刘集镇政府去车}111上车带回家。当时到扬州I火车站有村支书杨思荣、李梅、李进、谢翔、张磊、赵杰和派出所一名女民警，信访主任崔义林，司法科赵敏。他们以先打票再退票的方式闯进候车室，把我母亲缪春英拖拉，最后20指朝天抬出候车室，丢在门外，上气不接下气，我家自己叫车陈道海，准备把我母亲接回，结果心跳加快，目己送东方医院抢救费用7500元，家来儿天又送苏北分院三院费用3991．70元，2015年冬月初七去逝，摆在家五天。政府官员、村干部、城管、派出所数人看守，这不是政府行为逼死我母亲缪春英又是什么，</span><br>
<span>        侵犯公民的申诉控告权。</span><br>
<span>        七、我丈夫的父母都在政府暴力拆迁中去逝，除皮肉挨打外，精神上遭受沉重打击，堂堂大中华不知何处扬Ⅱ：义。于是2016年3月4日、6日、9日自带父母遗像和纸板到政府门口，鼓楼桥法院西门挂牌喊冤，其目的是制造社会舆论，谴责政府，司法黑恶腐败，以权</span><br>
<span>        代法，压法，妄法，欺压人民，现仪征市公安局对彭在林的行为已构成扰乱社会公共场所秩序被判刑，现已送江苏盐城大丰大中劳改农场，判刑三年。2016年4月21日陶加昌、彭朝春和仪司法局、镇司法科赵敏到看守所接见了我的丈夫彭在林，我本人未见到，赵敏看见彭在林右脚用纱布裹着，腿有骨折，顺地拖，闭便，在看守所遭到毒打。</span><br>
<span>        八、在强拆过程中，我家人被黑社会打伤的医药费用如下：①2015年1月18日彭在林在扬卅I苏北医院看2253．5元。@2015年1月19日我儿子彭朝春，在苏北人民医院看费用430元。⑧2015年6月27日缪春英住院5天，报销后还付3900·40元。④由于黑社会正常威胁恐吓我的家庭，菜场收费员窦、苏和张卖苹果说我们也找黑社会人来保护你家人生财产安全，结果被他们骗了，以要误工费为名，一年共计花费约5万元“保护费”卖苹果小张给2200元。</span><br>
<span>        九、刘集政府动用驯养黑恶势力，在暴力拆迁中殴打无辜百姓若干名，他们正常活动的年牌号为D44E14、苏K81158、闽C26212、苏K811、55755提监控视频。</span><br>
<span>        十、刘集镇制定农民集中安置项目房屋搬迁安置协议 书，双方没有达成协议就逼我丈夫签名，我丈夫在痛打承受不了才签了字，签了字后政府又篡改协议，外加备注“此协议包含迁坟、树木、菜地、花木等一切补偿费”。请看材料(4)。把为人民服务的政权变为统治人</span><br>
<span>        民的特权。</span><br>
<span>        综上所述，仪征市公安局、法院、刘集政府、派出所，徇私枉法，栽赃陷害，诽谤举报人，对我家遭受的特大“自然灾害”给予关注，要求无罪释放。我的紧急报案材料有虚假承担一切法律责任，仪征市独霸山头，另立中央，中纪委批文拒不执行，千方百计造假粉饰太平。要治理我们地区的黑恶腐败只有中央打黑办和中纪委派中央巡视组登录仪征市，将举报大量案件具体材料，看基层多少苍蝇变成了老虎，使我们地区的人民才能看到法律的阳光。</span><br>
<span>        报案人：周建梅</span><br>
<span>        电话：15150897294</span><br>
<span>        2016年5月8日 </span><br>
</p><p><b>山下野人: </b><br>
<span>dalarmar 发表于 2020-1-3 12:51</span><br>
<span>所以张扣扣那事不管当年事情全貌如何，光是他报复时不忘不伤妇孺这点就很难得 ...</span><br>
<span>再讲规矩也是个，动机极其卑劣，复仇在法官是极其卑劣的东西。</span><br>
</p><p><b>zqc53: </b><br>
<span>彭某林的父母在当地政府的拆迁中去世</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>我们并不想知道犯罪嫌疑人的动机身世背景，只求他快点死，但是华为251除外</span><br>
</p><p><b>野兽后辈: </b><br>
<span>IHSAHN 发表于 2020-1-3 13:02</span><br>
<span>我们并不想知道犯罪嫌疑人的动机身世背景，只求他快点死，但是华为251除外 ...</span><br>
<span>少说几句吧</span><br>
<span>到时候吃社会主义铁拳被打脸可不好看</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>匹夫的绝望和愤怒能做的也就只有这样了不是吗</span><br>
</p><p><b>千叶铁矢: </b><br>
<span>江苏人民武德充沛</span><br>
</p><p><b>NF17: </b><br>
<span>正遭遇强拆，很不是滋味</span><br>
</p><p><b>refo2613: </b><br>
<span>可怜的彭某</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1907346[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
