<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>翻译体和宫部美雪小说的问题</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>翻译体和宫部美雪小说的问题</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:32:31 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>翻译体和宫部美雪小说的问题[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1851361-1-1.html</link>
      <description>翻译体和宫部美雪小说的问题&#13;
 本帖最后由 巴特爱素子 于 2019-8-5 09:34 编辑 

泥潭扯过很多次日语翻译文风的事了。我觉得这事只是翻译组的问题。我一个80后，以前看早期引进配音的动画片，还有台译和中央电视台配音的日剧从来就没发现任何翻译腔，这些剧总能翻译出具有本地特色的风格。最近看宫部美雪的小说，除了觉得她写的小说比较啰嗦以外，没感觉任何日语翻译腔，倒是我看的版本有一定的欧美翻译腔，看觉在看欧美小说。不得不说翻译者本人风格影响是很大的，国内很多翻译组可能自己不常写作，没有自己的风格，结果翻译出来的只是日文硬译，才变成了日语翻译腔吧。
&#13;
比如举例《龙眠》：
&#13;
“我们应该放过他们，应该告诉他们：‘不好意思，就到此为止吧。我们杂志的发行量减少了，叔叔们都很伤脑筋。游戏结束了。再见。’我们应该这么做的。朝日当然可以高枕无忧，因为他们一开始就明确站在了反对的一方。但我们却站在支持的一方，谁会想到某一天事情突然一百八十度大转弯，孩子们被放在刀俎上任人宰割，这就是所谓的‘让本杂志记者大惊失色的完美骗局’，现在回想起来，还是觉得恶心。”
&#13;
    生驹好像要吐痰似的把头偏了过去，手伸向HiLight。
&#13;
    过了一会儿，我问：“结果呢？”
&#13;
    他吐了一口长长的烟后回答：“有人死了。”
&#13;
    “小孩子吗？”
&#13;
    “对。从学校的屋顶上跳了下来。我们搭梯子，让他们不断往上爬．然后突然告诉他们，可以了，我们不想玩了，就把梯子抽走了。他们当然只能往下跳。他们不过是十岁的小孩子。”
&#13;
    十岁的孩子，他不断这么重复着。
&#13;
    “我绝不想再碰这种事了。有一段时间，我甚至想不干了，离开这一行。什么狗屁报道，根本就是为了增加发行量而不惜牺牲小孩子。”
&#13;
“真伤脑筋。”矮个子男人从我手上拿过履历表，缩起下巴，拿得远远的看着一整排罗列的小字。
&#13;
    “我有点儿老花眼，”他解释着，又以辩解的口吻继续说，“这年头，如果这种小地方也要哕唆，就找不到人了。现在的年轻人，根本不可能如实填写什么资料。”
&#13;
    “我知道，”我附和着，“但很少有人隐瞒自己的真实身份吧？他是怎样的年轻人？”
&#13;
    “你问我……”
&#13;
    “他工作不是很认真吗？”
&#13;
    “对，他在工作上真是没话说。但不怎么说话，也很少和人交往。”
&#13;
读起来可以感觉到稍微不太像国内人在对话，但没有明显的日语感，可能是用了一些不是硬译常见的词而是用了现实对话中常见的词，因为语言习惯的原因反倒变得像欧美翻译腔。我可以想象央视配音演员用译制片腔说话的样子。《模仿犯》的翻译里面欧美风格就更严重了。
&#13;
所以我很好奇如果是zf正正经经的翻译引进日漫、日轻会是什么样子，好好翻译成正常的口语也不至于老有人说二次元日语影响了中文什么的。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>翻译体和宫部美雪小说的问题</span><br>
<span> 本帖最后由 巴特爱素子 于 2019-8-5 09:34 编辑 </span><br>
<span>泥潭扯过很多次日语翻译文风的事了。我觉得这事只是翻译组的问题。我一个80后，以前看早期引进配音的动画片，还有台译和中央电视台配音的日剧从来就没发现任何翻译腔，这些剧总能翻译出具有本地特色的风格。最近看宫部美雪的小说，除了觉得她写的小说比较啰嗦以外，没感觉任何日语翻译腔，倒是我看的版本有一定的欧美翻译腔，看觉在看欧美小说。不得不说翻译者本人风格影响是很大的，国内很多翻译组可能自己不常写作，没有自己的风格，结果翻译出来的只是日文硬译，才变成了日语翻译腔吧。</span><br>
<span>比如举例《龙眠》：</span><br>
<span>“我们应该放过他们，应该告诉他们：‘不好意思，就到此为止吧。我们杂志的发行量减少了，叔叔们都很伤脑筋。游戏结束了。再见。’我们应该这么做的。朝日当然可以高枕无忧，因为他们一开始就明确站在了反对的一方。但我们却站在支持的一方，谁会想到某一天事情突然一百八十度大转弯，孩子们被放在刀俎上任人宰割，这就是所谓的‘让本杂志记者大惊失色的完美骗局’，现在回想起来，还是觉得恶心。”</span><br>
<span>    生驹好像要吐痰似的把头偏了过去，手伸向HiLight。</span><br>
<span>    过了一会儿，我问：“结果呢？”</span><br>
<span>    他吐了一口长长的烟后回答：“有人死了。”</span><br>
<span>    “小孩子吗？”</span><br>
<span>    “对。从学校的屋顶上跳了下来。我们搭梯子，让他们不断往上爬．然后突然告诉他们，可以了，我们不想玩了，就把梯子抽走了。他们当然只能往下跳。他们不过是十岁的小孩子。”</span><br>
<span>    十岁的孩子，他不断这么重复着。</span><br>
<span>    “我绝不想再碰这种事了。有一段时间，我甚至想不干了，离开这一行。什么狗屁报道，根本就是为了增加发行量而不惜牺牲小孩子。”</span><br>
<span>“真伤脑筋。”矮个子男人从我手上拿过履历表，缩起下巴，拿得远远的看着一整排罗列的小字。</span><br>
<span>    “我有点儿老花眼，”他解释着，又以辩解的口吻继续说，“这年头，如果这种小地方也要哕唆，就找不到人了。现在的年轻人，根本不可能如实填写什么资料。”</span><br>
<span>    “我知道，”我附和着，“但很少有人隐瞒自己的真实身份吧？他是怎样的年轻人？”</span><br>
<span>    “你问我……”</span><br>
<span>    “他工作不是很认真吗？”</span><br>
<span>    “对，他在工作上真是没话说。但不怎么说话，也很少和人交往。”</span><br>
<span>读起来可以感觉到稍微不太像国内人在对话，但没有明显的日语感，可能是用了一些不是硬译常见的词而是用了现实对话中常见的词，因为语言习惯的原因反倒变得像欧美翻译腔。我可以想象央视配音演员用译制片腔说话的样子。《模仿犯》的翻译里面欧美风格就更严重了。</span><br>
<span>所以我很好奇如果是zf正正经经的翻译引进日漫、日轻会是什么样子，好好翻译成正常的口语也不至于老有人说二次元日语影响了中文什么的。</span><br>
</p><p><b>lionheart: </b><br>
<span>以前有个翻译的博客，介绍过一些词序介词啥的在翻译风格中的作用，可惜google reader自爆后这些标星文章都找不到了</span><br>
<span>不过有句话印象很深：翻译对本国语言掌握的不够好，才会产生翻译腔。</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>国内引进的日本大众小说读起来大部分都挺舒服的，曾经看完日轻，再去看《编舟记》，顿时神清气爽。（轻小说翻译是真的差…</span><br>
</p><p><b>kula01: </b><br>
<span>“我们应放过他们并告知他们：‘抱歉，就此为止。我们发行杂志减少，确伤叔们脑筋。再见，游戏结束了。再见。’我们应当如此做。朝日确可束之高阁，只因一始就明确立在了反对之一方。或却立在支持之一方，谁又会突想某日事体大转弯一百八十度，置于刀俎上孩子任人宰割，此谓‘完美让本杂志记者大惊失色之骗局’，现想起来，觉得恶心。”            说道翻译体，我就想到这货，这是我这辈子都忘不掉的二次元创作翻译体。</span><br>
</p><p><b>Cyro: </b><br>
<span>翻译腔其实只是翻译的人不动脑筋直译 或者水平不够</span><br>
</p><p><b>bcl2: </b><br>
<span>看过林少华，这些都不是事</span><br>
</p><p><b>wxshaonv2000: </b><br>
<span>你们都能看机翻黄油还怕这啊……</span><br>
</p><p><b>华理傻宅: </b><br>
<span> 本帖最后由 华理傻宅 于 2019-8-5 13:12 编辑 </span><br>
<span>翻译腔和夹私货你们选哪个？</span><br>
<span>本来就文化不一样，说话的口气音调表达方式都不一样，适度的翻译腔我觉得完全正常</span><br>
</p><p><b>いつかの自分: </b><br>
<span>bcl2 发表于 2019-8-5 12:45</span><br>
<span>看过林少华，这些都不是事</span><br>
<span>到我们最喜欢的鞭林少华先生时间了？</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>华理傻宅 发表于 2019-8-5 13:10</span><br>
<span>翻译腔和夹私货你们选哪个？</span><br>
<span>本来就文化不一样，说话的口气音调表达方式都不一样，适度的翻译腔我觉得完全 ...</span><br>
<span>不能叫私货，只不过用本国人的说话方式表达出来。口气也可以通过本国的方式来表达，完全不必要去模仿对方的说话方式。文化交流不代表完全不改变的保留，既然是交流而不是灌输，用本民族的表达方式来转达也是重要的一步。比如：</span><br>
<span>“不好意思，内人这几天身体不舒服，需要休息。”</span><br>
<span>    “哦。那还真不凑巧，生病了吗？”</span><br>
<span>    听到生驹这么问，虽然只是一刹那，但川崎露出了明显的不安，接着回答：“其实是害喜，已经三个月了。”</span><br>
<span>没有失掉原意又符合本国说话用语习惯。</span><br>
</p><p><b>nooooooo: </b><br>
<span>巴特爱素子 发表于 2019-8-5 13:19</span><br>
<span>不能叫私货，只不过用本国人的说话方式表达出来。口气也可以通过本国的方式来表达，完全不必要去模仿对方 ...</span><br>
<span>这是国产小说里的日本人吧</span><br>
</p><p><b>华理傻宅: </b><br>
<span>巴特爱素子 发表于 2019-8-5 13:19</span><br>
<span>不能叫私货，只不过用本国人的说话方式表达出来。口气也可以通过本国的方式来表达，完全不必要去模仿对方 ...</span><br>
<span>你至少拿原文出来才能比较啊</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>nooooooo 发表于 2019-8-5 13:29</span><br>
<span>这是国产小说里的日本人吧</span><br>
<span>其实看老译制片过来的人都不会觉得这不是日本人</span><br>
</p><p><b>cosx: </b><br>
<span>翻译的确对语文有要求</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>华理傻宅 发表于 2019-8-5 13:30</span><br>
<span>你至少拿原文出来才能比较啊</span><br>
<span>我指的不是错译，说的是“不凑巧”和“害喜”两个中文表达方式，日语里有它自己的表达方式，但我们不需要按它的来。翻错了是另一回事。我的说法是建立在正确的翻译基础上，表达方式可以不同</span><br>
</p><p><b>华理傻宅: </b><br>
<span>巴特爱素子 发表于 2019-8-5 13:36</span><br>
<span>我指的不是错译，说的是“不凑巧”和“害喜”两个中文表达方式，日语里有它自己的表达方式，但我们不需要 ...</span><br>
<span>又不是所有日文词可以像你举例这样可以比较完美的本地化，不完美的本地化要么就带私货，要么就会变成翻译腔</span><br>
<span>就前段日子又突然很火的千与千寻，中文就因为没法简练翻神隐索性就无视了，英文版的Spirited Away其实也怪怪的</span><br>
<span>类似没法很好本地化的日文词其实非常多，不能全怪罪于翻译者水平烂</span><br>
</p><p><b>不会武术: </b><br>
<span>如果原作文笔很屎的话翻译腔反倒能救回来一点吧</span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span>华理傻宅 发表于 2019-8-5 14:16</span><br>
<span>又不是所有日文词可以像你举例这样可以比较完美的本地化，不完美的本地化要么就带私货，要么就会变成翻译 ...</span><br>
<span>其实我倒觉得神隐这个词可以直接原封不动搬过来，反正不了解文化背景的中文使用者也能大致猜测是“失踪”的意思。但问题就是翻成“千与千寻的失踪”或者“千与千寻的神隐”都忒长了，一点不简练。</span><br>
<span>英文版是忽略了“千与千寻” 这个部分，重点完全是“失踪”，然而“千与千寻”是个非常重要的剧情梗……</span><br>
<span>这就是翻译过程中很难避免的信息丢失问题。</span><br>
</p><p><b>caius: </b><br>
<span>模仿犯这书看完感觉真的是拖沓</span><br>
</p><p><b>shamal0324: </b><br>
<span> 本帖最后由 shamal0324 于 2019-8-5 15:02 编辑 </span><br>
<span> “娜迪亚，我当然没有忘记。问题正在于此。我指责的是侦探的推论并没有通过唯一的逻辑道路这一点。有可能存在其他无数种解释，它们应该与侦探的推论拥有同等的权利。是啊，那为什么侦探可以通过仅仅一次的尝试就作出了正确的推论了呢。不，这样说吧，为什么他能正确地作出独断，正确地进行飞跃呢。”</span><br>
<span>因为这个假设比其他的假设更具有逻辑的正确性……我刚想这么说却赶紧闭上了嘴。因为我发现驱已经预先击破我的论点了。我沉默了，可是，心里还是不服气。观察、推论和实验，这种合理的思考操作，不可能归结为偶尔走了好运的独断啊。我禁不住反问。</span><br>
<span>“为什么啊，你是怎么想的。”</span><br>
<span>“因为他从一开始就知道了。”</span><br>
<span>驱想要说什么，我一点都不能理解。</span><br>
<span>“一开始就知道了什么。”</span><br>
<span>“侦探不需要逻辑的推理，也不需要实验的验证，从最开始就已经知道谁是犯人了。”</span><br>
<span>“他是怎么知道的。”</span><br>
<span>“通过本质直观。”</span><br>
<span>本质直观这个词是现象学里的重要概念，这点我通过大学的课程还是知道了的。</span><br>
<span>“我不懂。”</span><br>
<span>“任何科学上的发现，也都不是通过大量事实的观察和恰当的推论达成的。哥白尼从一开始就直观到了地球的公转，孟德尔直观到了遗传法则的存在……无论是想象中的侦探还是现实里的科学家、研究者，甚至是普通的上班族、家庭主妇，所有人类在无意识中都会使用的名为本质直观的思考操作，对它作出哲学性的反省，建立起一种严密而又普遍的方法，就是现象学。”</span><br>
<span>“不过，直观什么的，总有种不合理、靠不住的感觉。”</span><br>
<span>“不，不是的。正因为从最初就作出了正确的直观，人们才能贯穿千头万绪的逻辑解释的迷宫抵达真实。无视这一点，认为观察、推论、实验本身就是到达真理的道路，建立起这种源自近代精神的自我欺骗，才会将直观当作非合理的神秘之物而嗤之以鼻。使用现象学去思考，就是说完全不进行像你对马蒂尔德父亲的信作出的那种思考。你尝试去观察，然后把得到的材料进行逻辑的排列。然而我……”</span><br>
<span>“就直观了是吧。”我极尽讥讽之能事地说，“然后呢，从一开始就得到真相了吗。”</span><br>
<span>“真实永远都在探求者的眼前。只是到时，不会是以你期待的那种形式出现……”</span><br>
<span>在黑暗笼罩的巷道之间，酒吧和咖啡店的昏黄的灯影和喧闹隐约浮上，可是灯光既远，喧声亦静。一股淡淡的悲伤涌上了我的心头。仿佛望不见尽头的昏黑细巷，已经开始积起了雪。卷着雪的寒风从巷道间刮过，掀起了我的外套的下摆。驱又吹起他的那段口笛了。</span><br>
<span>——怀旧一下，贴一段当年我翻的东西。现在看来，还是挺多日本腔的。</span><br>
</p><p><b>琴音: </b><br>
<span>模仿犯是真的难看，还浪费了我好长时间</span><br>
</p><p><b>gushika: </b><br>
<span> 本帖最后由 gushika 于 2019-8-5 15:23 编辑 </span><br>
<span>我大学时候翻译的惨不忍睹，贴一段当时大一翻译着玩的小说，平山梦明的。。。</span><br>
<span>工作以后就会很注意翻译的准确性以及中文的习惯性了</span><br>
<span>～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～</span><br>
<span>恐怖之人——相片</span><br>
<span>情欲 ，愤怒， 恐怖， 憎恨， 哀愁</span><br>
<span>已经谁都不能够阻止， 在日常生活中压抑的感情给到解放 化身为怪物的人们疯狂得手舞足蹈</span><br>
<span>根据取材，平山梦明描绘出真实的“恐怖之人。”</span><br>
<span>“是通过上网聊天认识的人呢。”</span><br>
<span>梦乃缩着肩膀这样说道。</span><br>
<span>她上高中那会儿，上网聊天非常流行。</span><br>
<span>在喜欢的乐队的粉丝网站上认识了一个昵称为亮的男子，并且和他聊得相当频繁，很快又相互交换了电子邮件。</span><br>
<span>“尽管那样，在最初发邮件的时候还会想着不要见面，但是……”</span><br>
<span>无论如何都想去看的演唱会，因为没得到票而不能去看，心情异常懊恼。这时亮手上正好还剩一张，所以便把票送给了梦乃。</span><br>
<span>这个视觉系乐队的演唱会空前盛况，两人在狭小的场地里兴奋地紧挨着对方。</span><br>
<span>“据他所说，从家乘电车只要二十分钟就到我住的地方了。”</span><br>
<span>两人逐渐通过邮件，约好放学后在车站碰面。</span><br>
<span>“他说和我相差6岁，他23了。”</span><br>
<span>亮看上去很年轻，与17岁的梦乃在一起，丝毫没有违和感。</span><br>
<span>两人在暑假里总是见面，在暑假过去，秋天到来的时候。这一切开始变得有些不太正常起来。</span><br>
<span>“他是靠在公寓里组建自己的乐队为生的。”</span><br>
<span>想要以把票带给他为借口去他房间玩的时候，他总说再等等。</span><br>
<span>“而且他总是不断来新邮件。”</span><br>
<span>另外，偶然坐到同一辆电车回去的机会也渐渐多起来。</span><br>
<span>“我那个时候，在一家快餐食品店打工，晚上换班工作要过了10点才能回去。</span><br>
<span>正疲劳地直不起身的时候，突然有谁在后面砰砰地拍着我的肩膀。</span><br>
<span>回头望去，是站在那里正打着招呼的亮。</span><br>
<span>亮很恰当地说明他是练习刚结束回来的。</span><br>
<span>“如果在这样下去就麻烦了。”</span><br>
<span>某天，一个比梦乃更早来快餐店打工的前辈，在仓库那边喊她过去。</span><br>
<span>“那个，你知道吗？”</span><br>
<span>前辈指着后门那边，正对着快餐店的建筑物给梦乃看。</span><br>
<span>在那建筑的阴暗处，有个男人躲在墙角观察着店里的情况。</span><br>
<span>是亮。</span><br>
<span>“之前，他就一直站在那里了……”</span><br>
<span>梦乃说她也不清楚。</span><br>
<span>那一天，乘电车的时候，又有人在后面拍梦乃的肩，回过头看，是亮的微笑的脸庞。原本觉得快乐的心情倏得转入低谷，全身毛骨悚然。</span><br>
<span>“真巧，又见面了，我们两人真是有缘啊。”</span><br>
<span>亮解释是乐队练习刚回来的。梦乃感觉同样的话在那天也曾说话。</span><br>
<span>“所以，从那时候开始，变得有些害怕他了。”</span><br>
<span>她为明明看到亮躲在店前，但是却一直沉默着不说而感到疑惑。</span><br>
<span>“尽管如此，却说不出来他哪里让人觉得讨厌了。因为每次见面的时候都很温柔。”</span><br>
<span>就这样拖着，梦乃始终也没把这件事点破，日子又这么继续下去。</span><br>
<span>某一次，亮终于让梦乃去他家了。</span><br>
<span>“想要以家里人管得严而推脱着不去，但是最终还是答应了。”</span><br>
<span>亮似乎显得很高兴，两人都喜欢听那乐队的歌曲，之后又说想看DVD。</span><br>
<span>想要活跃气氛，喝些什么时却突然发现没饮料了。</span><br>
<span>于是亮去了附近的便利店买饮料。就留下梦乃一个人在房间里。</span><br>
<span>梦乃突然想要打开壁橱看看，结果发现里面除了交错摆放着这个季节穿的衣服，杂志，CD外，只有本有着厚厚一叠照片的黑色封面相册薄。</span><br>
<span>先打开了一本，发现上面写着“母猪处刑日记”</span><br>
<span>“开始都只是亮一个人微笑的场面，但是不仅仅是这样，下面还出现了女人，而且那个女人……”</span><br>
<span>有时是脸又青有肿，身体全裸着手脚好像是被捆绑着的样子，是为了防止逃跑。</span><br>
<span>“背叛者给与的母猪制裁。”</span><br>
<span>后半部分，女人都头发全部被剃光，梦乃觉得手直打哆嗦，赶紧把第一本合上，翻到下一册。</span><br>
<span>“这本也是相同的。”</span><br>
<span>伴随着残酷的音乐，精神完全被那个恶魔控制，让人难以忍受。</span><br>
<span>那个女人的脸上被开了无数的洞，整个像气球一样膨胀开来。</span><br>
<span>让人觉得想要吐。</span><br>
<span>在那个女人面颊上那些洞里及四周反复涂了蜂蜜，是为了将装了蚂蚁的纸袋塞进那些洞中。</span><br>
<span>梦乃合上了相册，接着将放置在书架上的，靠近自己手边的一本小册子打开。</span><br>
<span>自己的照片赫然在目。</span><br>
<span>“当时心脏就像死一般地停止了跳动。”</span><br>
<span>梦乃将东西摆放原处后，迅速离开了房间。</span><br>
<span>途中亮打了很多次电话，梦乃就这样回复道，“抱歉，精神突然变得不振所以先回去了。”</span><br>
<span>从那次开始后，亮每天至少要发五十封邮件。</span><br>
<span>但是梦乃却决定忘却自己喜欢的乐队，重新转投明亮的校园。</span><br>
<span>亮很生气，追问她离开的理由，但是梦乃什么也没说。</span><br>
<span>最后一封邮件是以“母猪”为题的，她这样写道：“我绝对不允许，让自己堕落到蚂蚁的地狱里。”</span><br>
<span>现在，坐电车又或者走在繁华的商业街时，看到和亮长相相似的人时梦乃就会感到莫名的害怕。</span><br>
<span>这样做导致的直接后果是，手机不时地响起。</span><br>
<span>梦乃现在正为是否要对父母坦白而烦恼着。</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>caius 发表于 2019-8-5 14:50</span><br>
<span>模仿犯这书看完感觉真的是拖沓</span><br>
<span>是，真是絮絮叨叨东一棒子西一锤子，所幸她的其他小说不都是那么啰嗦</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>梦游君 发表于 2019-8-5 14:47</span><br>
<span>其实我倒觉得神隐这个词可以直接原封不动搬过来，反正不了解文化背景的中文使用者也能大致猜测是“失踪” ...</span><br>
<span>英文很喜欢言简意赅的一个词作为名字，这也是文化特点了吧，就是让你自己去看内容，名字只是一个招牌。斯皮尔伯格拍过一部电视电影叫什么中文我忘了，英文名就叫taken被绑架，说的是外星人潜入地球留下的后代的意思，女主是小学时候的达科塔范宁，这个taken就是指外星人绑架，所以算是约定俗成。神隐这个词也是有典故，日本古代指小孩子被神灵妖怪带走了，所以单纯的失踪还翻不出那个味道，中国的惯例就是直接不翻。这也算中美都坚持了自己的命明风格吧。</span><br>
</p><p><b>小鸟游泉: </b><br>
<span>我也是在从事过一阵子的正式翻译工作后才意识到自己以前业余翻的东西里面有多少日语腔……</span><br>
<span>稍微正式一点并且对水准有要求的翻译就都会要求你尽量不要生搬硬套日语句子结构，适度的扩句、增加主从语/句都是可以甚至必需的，基本上还是对译者中文水平的考验。</span><br>
</p><p><b>kawa11: </b><br>
<span>可恶！点开帖子仔细看帖的我，真是笨蛋</span><br>
</p><p><b>牛翔: </b><br>
<span>宫部美雪就是个🐶🐔8，模仿犯还行，看到无止境的杀人的时候真想给这种故弄玄虚的作者来两拳</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1851361[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
