<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>关于运动员疾病</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>关于运动员疾病</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:36:45 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>关于运动员疾病[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1918073-1-1.html</link>
      <description>关于运动员疾病&#13;
据说现在很多运动员都有哮喘、心脏病之类的，为什么普通人中这种病概率低很多？似乎现役游泳冠军中只有霍顿是健康人。是不是这些疾病反而有助于高强度的运动？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>hyola: </b><br>
<span>关于运动员疾病</span><br>
<span>据说现在很多运动员都有哮喘、心脏病之类的，为什么普通人中这种病概率低很多？似乎现役游泳冠军中只有霍顿是健康人。是不是这些疾病反而有助于高强度的运动？</span><br>
</p><p><b>tojoaya: </b><br>
<span>就硬钓</span><br>
</p><p><b>利物浦: </b><br>
<span>不管是不是钓鱼吧。。我认为不能理解为有助于吧。</span><br>
<span>我的理解就是特化训练强度过大引起的劳损。就像足球运动员更容易外伤，以及像腹股沟、十字韧带、比目鱼肌什么的拉伤，还有像刘翔脚腕的伤等等。我认为总体来讲职业运动员会比大多数普通人更健康，但特化训练所带来的某些疾病风险比常人高也是在情理之中的。</span><br>
</p><p><b>hyola: </b><br>
<span>利物浦 发表于 2020-3-10 13:17</span><br>
<span>不管是不是钓鱼吧。。我认为不能理解为有助于吧。</span><br>
<span>我的理解就是特化训练强度过大引起的劳损。就像足球运动 ...</span><br>
<span>足球运动员确实肌肉经常出问题，比如内收肌，比目鱼肌，感觉还算比较合理。但是哮喘和心脏病的球员似乎没什么特别强的，足球有很多耐力很好的球员，比赛也挺考验耐力的，更不用提有时候还要加时，心肺功能应该也算是久经考验，感觉哮喘和心脏病的比例也很低。心脏病发死亡的确实有，但是顶尖的球员整体还是比较健康的。更何况足球的兴奋剂检查也不严格，随便报个疾病用药岂不美哉，队医都不用进监狱。</span><br>
<span>— from Xiaomi MI 6, Android 8.0.0 of S1 Next Goose v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>eidos: </b><br>
<span>hyola 发表于 2020-3-10 13:53</span><br>
<span>足球运动员确实肌肉经常出问题，比如内收肌，比目鱼肌，感觉还算比较合理。但是哮喘和心脏病的球员似乎没 ...</span><br>
<span>贝克汉姆不就是哮喘么</span><br>
</p><p><b>佛剑分说: </b><br>
<span>别人我说不准，羽生结弦是真的哮喘 </span><br>
</p><p><b>天下至贱: </b><br>
<span>@hyola@利物浦 </span><br>
<span>最近因为孙杨这个事，我也一直很感兴趣，然后这几天正好查了一些相关文献，还挺意外的，发现运动员哮喘高发并不是所谓的老外“身残志坚”，无论中外，水平高低，都是这样。之前2016奇幻熊披露所谓欧美运动员20%哮喘，这比例是一个很正常的数字，很可能只是这个黑客组织对运动医学不了解的大惊小怪，事实上这大概也是哮喘药之后被排除医疗豁免，变成无需申报随便用的药物的原因。真正值得批评的也是迈尔斯那种多动症药物滥用。</span><br>
<span>首先运动员的哮喘就和我们普通人的认知不太一样，比如《β2-受体激动剂与奥运选手运动性哮喘的医学鉴定》提到：</span><br>
<span>运动性哮喘(Exercise-indused asthma , EIA)和运动性气道痉挛(Exercise-induced bronchoconstriction, EIB)是指剧烈运动引起的 、瞬间的气道阻力增加。由运动诱发的哮喘和气道痉挛在优秀运动员群体中的发生比例不低。EIA/EIB 的诊断和治疗一直是国际运动医学界所关注的热点问题之一。吸入剂型的 β2-受体激动剂(inhaled β2-adrenoceptor agonist , IBAs)作为解除气道痉挛、控制哮喘发作的主要药物, 一直受到各国呼吸专业医生和运动医学专家的关注 。EIA/ EIB 主要表现为反复发作的 、与运动有关(即在持续 5 ～ 10 分钟以上的剧烈运动后 , 或是运动停止后 5 ～10 分钟内出现 , 也可在运动过程中出现)的胸闷 、喘息 , 咳嗽 , 呼吸困难, 还可有精神紧张 、胃部不适 、咽痛等症状[ 3] 。肺部听诊可有以呼气相为主的哮鸣音 , 呼气相延长 。持续0.5 ～ 1 小时左右可逐渐缓解 , 严重者可持续 2 ～ 3 小时, 吸入沙丁胺醇等 β2-受体激动剂治疗有效 。支气管扩张和/或支气管激发试验阳性有助于 EIA/ EIB 的诊断 。</span><br>
<span>这个和水平高低，人种差异是没有关系的。北京体育大学的《游泳运动员运动诱发支气管痉挛的可复性研究》说过，2000 年悉尼奥运会开始 ，国际奥委会医学委员会（IOCMedical Commission，IOC-MC）制定了运动员 EIB/EIA 的诊断细则。2000年、2004年两届奥运会，21.2%的运动员支气管激发试验阳性 ，20.7%的运动员支气管舒张试验阳性。全球变态反应与哮喘欧洲协作组（Global Allergyand Asthma European Network，GA2LEN）的奥运医疗调查报告显示，北京奥运会有 25%的欧洲运动员出现运动相关哮喘症状。EIB/EIA 在优秀运动员群体中患病率较高，已成为奥运会运动员常见的慢性医疗问题。</span><br>
<span>之后研究团队用36位我国青年游泳运动员为样本得到了类似数据，并且提到同其他项目相比，游泳和冬季项目具有更高的患病率，其中，竞技游泳运动员支气管激发试验阳性率可高达 76%。</span><br>
<span>不仅是普通运动员，事实上，国家体育总局运动医学研究所在2009年发表了一篇《中国优秀游泳运动员肺功能异常相关因素分析》，用我国国家游泳队运动员 21 人为样本，实验结果：</span><br>
<span>21 例受试对象中，因为各种诱因出现上呼吸道症状的运动员共 15 例，占 71.4%。以吸烟烟雾和运动诱发者最多（各 7 例），均占总数的 33.3%。训练后即刻经常出现喘、憋、咳嗽的运动员有 8 例，偶尔出现的 10 例，共占总数的 85.7%。</span><br>
</p><p><b>天下至贱: </b><br>
<span>另外最近很多人一提老外哮喘率高就用傅园慧也哮喘来反驳，我觉得是不合适的。从她爸爸访谈来看傅园慧应该属于那种先天性哮喘，跟运动性哮喘这种已经属于运动伤病的还不太一样。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1918073[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
