<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>20.4 【昨日之歌】专楼 （完结撒花）</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>20.4 【昨日之歌】专楼 （完结撒花）</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 12:48:10 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>20.4 【昨日之歌】专楼 （完结撒花）[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1935760-1-1.html</link>
      <description>20.4 【昨日之歌】专楼 （完结撒花）&#13;
 本帖最后由 antonygin 于 2020-6-21 23:04 编辑 

【版权】
&#13;
bilibili（中国大陆、台湾地区）https://www.bilibili.com/bangumi/media/md28228394/
&#13;
爱奇艺（中国大陆、台湾地区）https://www.iqiyi.com/lib/m_223043814.html?src=search
&#13;
咪咕视频（中国大陆） http://www.miguvideo.com/mgs/web ... .html?cid=673400735
&#13;
腾讯视频（中国大陆） https://v.qq.com/detail/m/mzc002009bh5c20.html
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/large/007yJQKtly1gb556f9heyj30rs0fmtsn.jpg
&#13;
【制作】
&#13;
原作：冬目景（集英社 YOUNG JUMP COMICS GJ刊）
&#13;
监督、总编剧：藤原佳幸
&#13;
副监督：伊藤良太
&#13;
剧本：田中仁
&#13;
角色设计、总作画监督：谷口淳一郎
&#13;
总作画监督：吉川真帆
&#13;
音响监督：土屋雅纪
&#13;
音响效果：白石唯果
&#13;
美术监督：宇佐美哲也
&#13;
色彩设计：石黑启
&#13;
摄影监督：桑野贵文
&#13;
剪辑：平木大辅
&#13;
背景：STUDIO EASTER
&#13;
音响制作：delfisound
&#13;
动画制作：动画工房
&#13;
制作：DMM.futureworks
&#13;
音乐制作：agehasprings 
&#13;
【声优】
&#13;
鱼住陆生：小林亲弘
&#13;
野中晴：宫本侑芽
&#13;
森之目榀子：花泽香菜
&#13;
早川浪：花江夏树
&#13;
木之下：铃木达央
&#13;
狭山杏子：坂本真绫
&#13;
福田孝则：寺岛拓笃
&#13;
福田梢：洲崎绫
&#13;
杜田：名冢佳织
&#13;
泷下克美：堀江瞬
&#13;
凑：小野友树
&#13;
柚原千佳：喜多村英梨
&#13;
鸦之助：前川凉子 
&#13;
【放送】
&#13;
朝日电视台                2020年4月5日—                每周日 0:30 - 1:00
&#13;
BS朝日                2020年4月10日—      每周五 22:30 - 23:00
&#13;
大分朝日放送      2020年5月10日—      每周日 1:00 - 1:30
&#13;
【动画官网】
&#13;
https://singyesterday.com/</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>antonygin: </b><br>
<span>20.4 【昨日之歌】专楼 （完结撒花）</span><br>
<span> 本帖最后由 antonygin 于 2020-6-21 23:04 编辑 </span><br>
<span>【版权】</span><br>
<span>bilibili（中国大陆、台湾地区）https://www.bilibili.com/bangumi/media/md28228394/</span><br>
<span>爱奇艺（中国大陆、台湾地区）https://www.iqiyi.com/lib/m_223043814.html?src=search</span><br>
<span>咪咕视频（中国大陆） http://www.miguvideo.com/mgs/web ... .html?cid=673400735</span><br>
<span>腾讯视频（中国大陆） https://v.qq.com/detail/m/mzc002009bh5c20.html</span><br>
<img src="http://wx1.sinaimg.cn/large/007yJQKtly1gb556f9heyj30rs0fmtsn.jpg" title="http://wx1.sinaimg.cn/large/007yJQKtly1gb556f9heyj30rs0fmtsn.jpg"><br>
<span>【制作】</span><br>
<span>原作：冬目景（集英社 YOUNG JUMP COMICS GJ刊）</span><br>
<span>监督、总编剧：藤原佳幸</span><br>
<span>副监督：伊藤良太</span><br>
<span>剧本：田中仁</span><br>
<span>角色设计、总作画监督：谷口淳一郎</span><br>
<span>总作画监督：吉川真帆</span><br>
<span>音响监督：土屋雅纪</span><br>
<span>音响效果：白石唯果</span><br>
<span>美术监督：宇佐美哲也</span><br>
<span>色彩设计：石黑启</span><br>
<span>摄影监督：桑野贵文</span><br>
<span>剪辑：平木大辅</span><br>
<span>背景：STUDIO EASTER</span><br>
<span>音响制作：delfisound</span><br>
<span>动画制作：动画工房</span><br>
<span>制作：DMM.futureworks</span><br>
<span>音乐制作：agehasprings </span><br>
<span>【声优】</span><br>
<span>鱼住陆生：小林亲弘</span><br>
<span>野中晴：宫本侑芽</span><br>
<span>森之目榀子：花泽香菜</span><br>
<span>早川浪：花江夏树</span><br>
<span>木之下：铃木达央</span><br>
<span>狭山杏子：坂本真绫</span><br>
<span>福田孝则：寺岛拓笃</span><br>
<span>福田梢：洲崎绫</span><br>
<span>杜田：名冢佳织</span><br>
<span>泷下克美：堀江瞬</span><br>
<span>凑：小野友树</span><br>
<span>柚原千佳：喜多村英梨</span><br>
<span>鸦之助：前川凉子 </span><br>
<span>【放送】</span><br>
<span>朝日电视台                2020年4月5日—                每周日 0:30 - 1:00</span><br>
<span>BS朝日                2020年4月10日—      每周五 22:30 - 23:00</span><br>
<span>大分朝日放送      2020年5月10日—      每周日 1:00 - 1:30</span><br>
<span>【动画官网】</span><br>
<span>https://singyesterday.com/</span><br>
</p><p><b>antonygin: </b><br>
<span> 本帖最后由 antonygin 于 2020-5-17 21:18 编辑 </span><br>
<span>2020-4-01</span><br>
<span>アニメ『イエスタデイをうたって』</span><br>
<span>不朽の名作をあらためて</span><br>
<span>見つめるスペシャル対談</span><br>
<span>冬目 景（原作）　×　藤原 佳幸（監督・シリーズ構成・脚本）</span><br>
<span>司会進行：ワダヒトミ</span><br>
<span>18年間という年月の中で紡がれ、幅広い世代に愛され続ける不朽のマンガ作品『イエスタデイをうたって』。2015年の完結から5年、作者の冬目景先生と、そのアニメーション化に挑んだ藤原佳幸監督との特別な対談が実現しました。</span><br>
<span>1998年に連載を開始された『イエスタデイをうたって』。藤原監督と作品との出会いはどんなものでしたか？</span><br>
<span>藤原　はじめて読んだのは、高校時代でした。当時の自分には、リクオたちの恋愛模様は年上の人たちの……少し大人っぽい物語に感じられましたね。少年マンガのストレートな世界観とは違う、青年マンガの複雑な描写に惹かれていった時期で、冬目先生の作品はずいぶん印象に残っています。</span><br>
<span>冬目　当時連載していたのは「ビジネスジャンプ」で、雑誌のターゲットはサラリーマン世代の方々だったから、10代の頃に読んでくださっていたというのは珍しいかもしれません。</span><br>
<span>藤原　いやいや、同じ年頃の友人にも冬目先生ファンはたくさんいましたよ！　でも、確かに連載誌ではなく、単行本から入ったクチでした。冬目先生の単行本は、書店に並んでいるときの表紙の存在感がすごくて。最初はジャケ買いで手にとりました。なにしろ絵力が強い。そこから『羊のうた』にも手を出し……と、ただのファンですね（笑）。</span><br>
<span>冬目　ありがとうございます。</span><br>
<span>藤原　『イエスタデイをうたって』は、モノローグが好きで、ああ、こういう考え方があるんだ、と随分いろいろ教えてもらいました。モラトリアムといいながら、普通の大人たちなんかより、この人たちの方がもっと真面目に生きてるんじゃないかって感じたんですよね。冬目先生の学生時代にも重なるものがあったりするんでしょうか？</span><br>
<span>冬目　どうでしょう。記憶が混濁していますが（笑）、大学時代に感じた空気感は反映されているんじゃないでしょうか。キャラクター造形も、自分を含め、まわりにいた人たちのいろんな要素が混ざり合って、それぞれの人物になっている、みたいな感じだと思います。</span><br>
<span>2020年にして初のアニメーション化となります。決定の知らせを受けとったときの想いとは？</span><br>
<span>冬目　これまでアニメ化のお話がなかったわけではないのですが結実してこなかったので、今回も最初は話半分で聞いていたんですよね。なので、担当さんから「なんだか現実味を帯びてきました」と報告を受けて驚いていました。連載が終わってしばらく経っていますし、とてもありがたいのですけど、なぜ、今？　と。</span><br>
<span>藤原　僕にしてみれば、幸運でした。これまで映像化されてなかったこともそうですし、僕自身がある程度経験を積んで監督を担えるようになったこのタイミングで、この企画に巡り会えたこともそうですし。最初は動画工房のプロデューサーさんから、こんな企画があるんだけど、このマンガ、知ってます？　と聞かれて。知ってるも何も、という話だったので、あと先考えずに「やりたいです！」と飛びつきました。普段だったら、そこで原作をパラパラめくって、なるほどこういう作品か、だったらこんな見せ方ができるかも？　とか、いろいろ探っていくんですけど、計算する前に口走ってましたね。やれるものならやりたいけど、やらせてもらえるんですか？　って。それから、本決まりするまでは、けっこう焦燥感がありました。この業界って、どんな企画でも具体性を帯びる前に立ち消えてしまうことがある。なので、シリーズ構成案など、どんどん具体的な提案をして、冬目先生をはじめ原作サイドの方々に「この座組と方向性でOKですよ」とGOをいただけるように詰めていきました。今回、監督のほかにシリーズ構成も担当しているのは、そんな経緯があったからです。</span><br>
<span>１クール全12話として、物語を再構成する際に、気をつけられたことは？　また、冬目先生からオーダーしたことはありますか？</span><br>
<span>冬目　まず、アニメーションとして描いていただくなら、それはもうそのプロの方々にお任せするのが良いと思いました。アニメは原作とは別モノというか監督さんの作品なので、基本、私は口出しせずに自由にやっていただけたら、と。</span><br>
<span>藤原　そういっていただけてありがたかった反面、大きなプレッシャーでした。美しく完結している作品に対して、いち制作者として、どんなアプローチをするのが正解なんだろうか。それは、いち原作ファンの立場から見たときにも納得できるものだろうか、と。今回の制作チームは、プロデューサー陣をはじめ、みんな『イエスタデイをうたって』の熱心なファンであるというところからはじまっているのですが、だから、全体会議で揉みに揉みましたね。ピックアップするのはどこ？　どんな縦軸で貫く？　と。シリーズ構成案も４稿くらい出したと思います。</span><br>
<span>冬目　途中、藤原さんが「煮詰まりました……」と仰って、いろいろお話ししたりもしましたね。</span><br>
<span>藤原　それぞれの人物の心の揺れや繊細な変化が重要な作品だと思うのだけど、原作が迎えた結末や読後感に、１クールでどこまで近づけるのだろうか、と、ぐるぐるしていました。でも、そのときに冬目先生から、それまで自分が考えていたものとはまったく違う方向のヒントをいただいて。それならいけるかもしれません、といった記憶があります。より熱量の強い者に幸せになって欲しいんです、というような話を伺ったんですよね。</span><br>
<span>冬目　恋愛のようなものに関しては、より好きな人のものになって欲しいのだ、と話しましたね。</span><br>
<span>藤原　それを聞いて、はっとしました。どういう積み重ねがあるとか、ないとか、過去の想いがどうとか、そういうことではないんだ、と。キャラクターの行動原理に必要なのは、今のこの気持ちなのだ、と。</span><br>
<span>冬目　それにしても、全12話という話数の中で、よくここまで再構築してくださったと思います。</span><br>
<span>藤原　第1話である人物がある人物に告白するのですけれど、その告白と、最終話にでてくる告白との構造の違いとか、そんな対比を意識的にしながら、構成していきました。ちなみに、冬目先生、第11話あたりの展開っていかがでしたか。……って、放送前にする話じゃないですけれど（笑）。</span><br>
<span>冬目　あのあたり、重たいところですよねえ。</span><br>
<span>藤原　ですよねえ。でも、僕、とても好きな部分なんです。これ、個人的に冬目先生に伺いたかったんですけれど、この作品、四角関係とか三角関係とか恋心が絡み合っているわけですが、連載当時、恋敵同士をもっとぶつかり合わせようみたいな選択肢はなかったんですか？</span><br>
<span>冬目　それはあまり描きたくなかったですね。</span><br>
<span>藤原　あ、やっぱりそうなのか。</span><br>
<span>冬目　修羅場はいやだなあって（笑）。読者としてはシュラバったほうが面白いのかもしれないんですが、描いている方は耐えられない。</span><br>
<span>藤原　たしかに僕も第11話のシナリオを書いていて、めっちゃ気持ちが落ちました。感情移入してしまって、書かなきゃいけないことはわかってるのに、手が進まない。</span><br>
<span>冬目　さじ加減かなあと思うのですけれど、ほんとにドロドロしてくると、「うっ」ってなるじゃないですか。かといって、それに触れずにスルーするのも違う。なので、多少はザラッとしたものを残した方がこの作品には合っているのかな、と。</span><br>
<span>藤原　そのザラつきが引っかかりになって、登場人物それぞれが自分の想いに向き合わなければいけなくなっていく物語なんですよね。自分にとって大切なものって一体なんなのか？　というように。</span><br>
<span>コンテを描いたり演出していく上で、こだわられたのは？</span><br>
<span>藤原　コンテを描くときに一番気をつけていたのが、それぞれの人物の気遣いが現れる描写です。何か想いを伝えようとする場面でも、伝えたい自分と言い淀んでしまう自分の両方があるのがこの作品の人物たちなんです。そのときに、それでも溢れてしまう言葉や表情を描き漏らさないように意識しました。そういう意味では、キャストさんたちもそのあたりをしっかり拾ってくださいましたね。今回の収録は、プレスコとまではいかないまでも、役者さんの間合いや息づかいをなるべく活かす方向で進めて、あとから作画にフィードバックしていく流れで詰めていきました。</span><br>
<span>アフレコに入る前に、キャストさんへオーダーしたことはありますか？</span><br>
<span>藤原　あえて僕の方からは何もしませんでした。役者さんはこの人物の内面をどのように捉えているのだろう？ とか、僕が描きたいことは役者さんにどのくらい伝わってるのだろう？ みたいなところも探りながら進めていきたかったんです。とはいえ、自分の中ではある程度想定して収録に臨んだんですけど、飛び交う芝居に心を動かされて、その中の想定を一旦リセットして受けとめ直す、みたいなシーンもたくさんありました。役者さんの芝居によって、フィルムに予定調和ではない膨らみを持たせられたのではないかと感じています。</span><br>
<span>冬目　リクオのあの感じとか、とっても良かったです。</span><br>
<span>藤原　小林（親弘）さんのリクオ、最高ですよね。全体的に自信がなさそうで、それでいて他者への優しさがある。他のキャストのみなさんもオーディションの時点でこれだと思えた方々で、冬目先生に確認していただいたときにも同じようなポジティブな反応をいただけたので、手ごたえがありますね。声質だけじゃなく、芝居の方向性も感情の突っ込み方も、この方たちになら任せていけける、と。</span><br>
<span>冬目　キャラクターに声がついて、色がついて、どんどん拡張いていくイメージがありました。ハルちゃんもかわいいですね。</span><br>
<span>藤原　宮本（侑芽）さんのハルちゃんは、健気ですよねえ。見返りを求めないっていいながらも、相手にとって重いかもしれないという自覚もあって、でも、会いたいから会いにいっちゃうんだけど、重くならないようにあっけらかんと振る舞っている。昔は率直に「ハルちゃんかわいい、こんな彼女ほしい！」と思ったものですが、現在、再びハルちゃんに接して思ったのが「ハルちゃんかわいい、幸せになって欲しい……」で、自分が完全に父親目線になっていることに気づいたりもしました。そうなると、一途でかわいいけど、リクオでいいのかー！ </span><br>
<span>って気持ちにもなる（笑）。ところで、冬目先生の中では、ハルって根明（ネアカ）なんですか？　根暗（ネクラ）なんですか？</span><br>
<span>冬目　それはもう、みなさんの捉え方にお任せしたいのですが、たぶん……暗いんじゃないでしょうか（笑）。</span><br>
<span>藤原　そうですよね。でも、それでも、明るく行ったほうがいいよね、というのを目標にしている子なのかな、と考えました。そういう姿がすごく意地らしい。一方、花澤（香菜）さんの榀子、花江（夏樹）さんの浪の芝居もすさまじいです。</span><br>
<span>冬目　本当に。浪は浪だし、榀子も榀子でした。花澤さんの声って特徴あるじゃないですか。ちょっと鼻にかかったような甘さがあって、でも、ただかわいいだけじゃない声で。それがいいなあって。</span><br>
<span>藤原　毎回アフレコのたびに「榀子さんずるいよなあ」って話になるんですよね。でも、リクオとか浪くんの男目線でいうと、あれはもうしゃあないわ、ってことになる。だって、かわいいもんって。</span><br>
<span>冬目　いや、でも、榀子はあんまり人気なさそうですよね。</span><br>
<span>藤原　どうなんだろう。少なくとも男性の作品ファンのみなさんは、榀子を許容できる人なんじゃないかなあと思ったりもしますが……。それか、積極的に榀子の毒が好きな人なのか。</span><br>
<span>冬目　榀子の毒を毒とわかってる人じゃなければ、榀子に近寄るのはやばいですよ。私も当時から、この人、やばいなあって描きながら思っていましたから（笑）。これは毒なのである、と。</span><br>
<span>藤原　冬目先生の中にも、こういう榀子要素はあったりするんですか？</span><br>
<span>冬目　どんなキャラにも、ちょっとずつ自分が入ってるんでしょうけれど、それより友人にいましたね。中学の頃から、これは魔性の女だっていう子が、なぜか必ず友人の中にひとりいた（笑）。</span><br>
<span>藤原　スタジオの女性スタッフも、こういう女子いるよねって話してました。</span><br>
<span>冬目　魔性の人は、狙っているわけではいように装い憎まれないように天然のフリをするんですよ。榀子もそんな感じに見えるかもしれませんが、もし本当に無自覚な、実際は絶対いないけどそんな天然さんがいたら……と思いできたのが彼女です。だから、毒なのです。まあ、マンガですから。</span><br>
<span>藤原　ハルちゃんの元気な健気な一途さと、榀子さんの魔性。その両方があるのが、『イエスタデイをうたって』の大きすぎる魅力ですよね。</span><br>
<span>キャラクターデザインや作画は、どのようにつくりこんでいますか？</span><br>
<span>冬目　自分ではキャラが似てるとか似てないとかはわからないんですけれど、ハルちゃんがハルちゃんとして、リクオがリクオとして、かわいかったり、魅力的ならばOK、という感じでした。あとは、アニメーションなので、設定画より、動いたときの印象が合っているといいなあ、と。</span><br>
<span>藤原　キャラクターの内面を表現するときには、この子の感情は今どこに表出しているんだろうか、というところにこだわっていきました。僕の場合、ちょっとした身体の仕草で顕していくことが多いですね。握手ひとつをとっても、場面場面でいろいろな意味を内包してくる作品なので、そこに込められている想いをしっかり描き出していかなくては、と。たとえば、リクオのなんともいえない挙動不審さというか優柔不断な感じに、リクオらしさがでたらいいなあ、と思ってやっています。内心申し訳ないと思ってる、とか、ちょっと後ろ髪を引かれている、とか。シンプルな喜怒哀楽ではない地味な芝居の連続で魅せていきたいですね。</span><br>
<span>冬目　あがってくる映像を見て、毎回感心させられるんですけれど、背景もすごいですよね。</span><br>
<span>藤原　ロケハン、めちゃくちゃ行きました。どのあたりをモデルにしているのか、先生から教えていただいて、実在しているところには実際に行って写真を撮って、イメージを膨らませて。実作業に入るときにも、また足を運んで、その場の空気感に身を置いてみたりしましたね。</span><br>
<span>冬目　ただ20年も経っているので、当時実在していた場所もなくなってるところが多いんですよね。</span><br>
<span>藤原　浪くんの家もなくなったんですよね。</span><br>
<span>冬目　そう。リクオのアパートも。ハルの家は連載初期になくなりました。</span><br>
<span>藤原　まあ、住宅地は、どんどん変わっていきますもんね。でも、こういう雰囲気の町で、こういう動線で彼らが生活してるんだ、という空気を大切にしたいと思って詰めていきました。</span><br>
<span>冬目　すごく嬉しかったのが、ある結婚式のシーンのロケーション地が自由学園明日館になっていたことです。これは原作の設定ではなかったのですが、個人的に好きな建物だったので、おおーって。</span><br>
<span>藤原　えっ、それはよかった！　電車で行けるところで、とか、駅の選択肢がいくつかあるところで絵になるところ、とか、いろいろ考えて決めたんです。</span><br>
<span>冬目　あれは、はっとしました。</span><br>
<span>アニメーションとして描いて、あらためて感じる『イエスタデイをうたって』の魅力とは？</span><br>
<span>藤原　『イエスタデイをうたって』は、冬目先生によるマンガがもちろん原点なのですが、映像化となったときに、実写が合うんじゃないか、と考える方も多いんじゃないかと思うんです。たしかに、現実と地続きの世界の人間ドラマを描くには、実写が向いてるように思える。でも、よくよく作品を噛み砕いてみたときに、やっぱりアニメが最適だと、僕には思えたんですよね。というのも、冬目先生の描く物語には、いつも根底に優しさのようなものがあるんです。キャラクターそれぞれの変化は、とても自然で有機的で作為的な感じがしないのに、で導かれていく物語には夢がある。なんというか、物語の中でくらいは幸せになって欲しい、というファンタジーのような魔法を感じる。アニメだからこそ、その魔法を描けるのではないかと信じて進みました。実写のほうが表現しやすいのだけど、アニメのほうが映える、みたいな。</span><br>
<span>冬目　ドラマチックな展開もないし、地味な会話劇が続くので、実写にしてもちっとも面白くない映像になってしまうんじゃないかな、とは思っていました。だから、きっとアニメとして描いた方が、見応えがあるものになるんじゃないか、と。ただ不思議なのが、出来上がったアニメを見たときには、実写っぽさを感じることですね。その塩梅がとても良いです。</span><br>
<span>最後に放送を楽しみにしているみなさんへ、メッセージをお願いいたします。</span><br>
<span>藤原　僕自身はこの作品と出会って20年も経つのですが、同じような方もいれば、まだ未体験という方もいらっしゃると思います。いずれにしても、アニメーションとしてお届けするのは、これが初めて。人間くさくてもどかしい人物たちの人生のひとときをぜひ見守っていただきたいです。そして、人と向き合うこと、自分自身と向き合うこととはどういうことなのか、各々見つめ直してみていただけたら何よりです。</span><br>
<span>冬目　うん。面倒くさい人たちの面倒くさい時間を楽しめますように、という感じでしょうか（笑）。アニメ化が決まってから、いろんなところで「昔から好きだったんです！」といっていただけるのが、とても新鮮でした。普段ファンの方との交流がほとんどないので、わ、いらっしゃったんですね、と。</span><br>
<span>藤原　アニメではじめて物語に触れた方にもぜひ、原作を読んでいただきたいものですね。こぼれているエピソードもたくさんあるので。</span><br>
<span>冬目　それはもう、ぜひ。よろしくお願いいたします。</span><br>
</p><p><b>antonygin: </b><br>
<span> 本帖最后由 antonygin 于 2020-5-17 21:14 编辑 </span><br>
<span>2020-5-8</span><br>
<span>リアルと物語の「間」を描く。</span><br>
<span>アニメ「イエスタデイをうたって」の</span><br>
<span>“美術”を紐解く</span><br>
<span>美術監督　宇佐美哲也　×　美術設定　藤井祐太</span><br>
<span>（スタジオイースター）</span><br>
<span>Part 01</span><br>
<span>アニメ「イエスタデイをうたって」の日常を描くために欠かせない、“背景美術”。アニメの背景美術を手がける会社 スタジオイースターの美術監督 宇佐美哲也さん、美術設定 藤井祐太さんが、制作を振り返りそのこだわりを語ってくださいました。</span><br>
<span>お二人それぞれの役割を教えてください。</span><br>
<span>藤井　私の仕事は、美術設定・3Dモデル・3Dレイアウト出しこの３つです。美術設定は、いわば美術版のキャラクターデザインで、プロップ（小物）以外のもの、例えば今回は、部屋と外観、街など、だいたいのものの設定を手掛けています。</span><br>
<span>シナリオが上がり、監督がコンテを描くための材料として美術設定を作ります。こういう演技をさせたいので、ここにはこれが必要です…、という発注があって、そこから組んでいきます。街の設定は監督が初めに決めていて、頂いた写真参考などをベースにしながら、シナリオや演技に合わせてディテールを作っていきました。</span><br>
<span>宇佐美　僕は美術監督として、絵コンテが上がって、美設も上がった状態で、じゃあこういう感じで色をくださいとか、ここを見せたいからこの方向からの光でリアルに描いて欲しいなど、監督から受けた注文を表現していきました。</span><br>
<span>美術監督は、“雰囲気”を作るのが仕事かなと思っています。美術設定が作ってくれた世界に色をつけて、これだったら古めの木材がいいよねとか、全体の雰囲気、部屋の雰囲気だったり街の雰囲気だったりを決めていのが美監で、そこまでの細かい設定を決めていくのが美設かなと。</span><br>
<span>藤井　私は白黒の世界、美監はカラーの世界という感じですね。</span><br>
<span>約20年前の東京。―時代設定、舞台設定へのこだわり</span><br>
<span>藤井　舞台は2001年、世田谷線沿線ですね。原作がお好きな監督からの「世田谷の沿線沿い」というピンポイントな指示がありました。（＊2話から2002年〜という設定。）</span><br>
<span>最初は監督がまだ構成に悩まれていて、何度か一緒にロケハンをしていく中で、実際にその場所を利用している人達への取材などを通して、原作の世界観をどうアニメーションとして表現するのかを試行錯誤している姿が印象的でした。</span><br>
<span>テレビや信号機を古い型にしたり、LEDを旧式のものにして欲しいという話もしましたね。</span><br>
<span>宇佐美　そうですね、自動販売機のtaspoを消して欲しいだとか。タバコの銘柄もなるべく昔のものにもとづいてとか。時代が少し前の設定なので、とにかく参考資料を探すのが大変でした。</span><br>
<span>僕も学生の時から原作を読んでいたので、普通に１ファン同士として、監督が表現したいことわかるなあといった感じでした。基本的にセルだったんですが、旧式ゲームの3Dモデルとか作ってたよね。笑</span><br>
<span>藤井　もともとセルと聞いていたのでそんな作り込んではいないんですけどね笑</span><br>
<span>宇佐美　本当にこの作品は、「こだわるなあ」と。笑 こんなにこだわってこれ本当にテレビシリーズ..？って。</span><br>
<span>藤井　劇場版ぐらいのこだわりですよね。笑</span><br>
<span>リクオが働く写真スタジオをロケハン中の藤原監督。</span><br>
<span>写真の風合いの違いをアニメでどう表現するか、スタジオのスタッフに取材している姿も見られた。</span><br>
<span>（榀子のマンションの）アナログテレビの設定画</span><br>
<span>リアルと現実の間に存在する「街」</span><br>
<span>藤井　街の設定は監督が初めに決めていたので、発注の段階でここら辺をメインにして作ってくださいとか、外観に関しては写真参考をメインにここら辺を広げてくださいとか、頂いた指示をベースに作りました。部屋の中はいったん監督にイメージを描いてもらって、それを現実的にありえる柱の寸法などにチューニングして作り込んで行きました。</span><br>
<span>リクオの部屋のスケッチとそれを元に作られた部屋の3Dモデル</span><br>
<span>アニメはやろうと思えば極端なことができてしまうんですけど、そうならないように、監督の意向を汲んで、「現実的に見えるものかどうか」というのを調整しながら美術設定と３Dモデルを同時に作っていきました。</span><br>
<span>登場人物が近隣に住んでいることもあり、街の３Dモデルは使いまわしています。登場人物の生活範囲や行動から逆算して、実際舞台となったロケ地に、足したり引いたり、調整も加えていたりします。例えば、コンビニとかは、少し裏口で演技をさせたいから裏口を作ってくれ、だとかオーダーがあって。こんな形でどうですか、と。手を加えたりしています。</span><br>
<span>リクオのコンビニと、その周辺の街の3Dモデル。</span><br>
<span>リアルと物語の「間」― そのバランスを追求した『イエスタデイをうたって』の美術</span><br>
<span>宇佐美　最初、監督からは「なるべく写真のようにリアルに表現して欲しい」と言われていました。しかしそれをやりすぎると『イエスタデイをうたって』という作品が持つ「手描き感」が損なわれてしまうという課題も同時にありました。そのバランスをどう表現するか？</span><br>
<span>実は、リアルにするのと手描き感を出すのって、結構相入れない部分があるので、それをどう落とし込むか、監督とボードを見ながら、「もうちょっとブラシのタッチ欲しいよね」「これ以上やるとリアリティがなくなるな..」などと話し合ってタッチを足したり無くしたり..、ちょっとづつ着地点を決めて行ったって感じですね。</span><br>
<span>まず、どういう「ブラシ」にするか考えました。手描きっぽい質感が出るブラシがいいのか、水彩っぽいのがいいのか悩んで、最終的にはちょっと鉛筆っぽくしたいなというのがあって。</span><br>
<span>それで出してみたら、「あ、いい感じだね」ってなったんでこの方向性で進めようかなと。冬目景先生の画集は一番参考にしていましたね。特に回想シーンは監督の強いこだわりがあり、手描き感を強く意識しています。</span><br>
<span>宇佐美　最近の作品だと、リアルな表現をする為に、リアルな質感のテクスチャーを貼って見せることが多いんですけど、今回はなるべくテクスチャーはやめて、質感も全部手で描くように指示をしました。木目とかテクスチャー表現だと木になってしまうんですけれども、それをなるべくブラシで表現したいな、とか。あとは畳の目とかテクスチャー表現だと細かくなりすぎてしまうのでそこをブラシかけたり。この作品は、ディテールを消し込む作業が多かったですね。</span><br>
<span>今の時代効率性がすごい求められるんで、これやっちゃうと仕事としてはどうなんだろうと思いながら…笑</span><br>
<span>スタッフもこういう手描き作業が初めての人も多く、他の作品と比べて難しい、異質だって。笑</span><br>
<span>難しいのが、タッチって、“汚れ”になっちゃいけないんですよ。スタッフの多くはデジタル世代で育ってきているので、特に絵の具での表現を通ってこなかった人にとっては、何がタッチで何が汚れなのか正解がわからない場面も多かった。全員で試行錯誤を重ねて、アニメ「イエスタデイをうたって」にふさわしいタッチを作り上げていきました。</span><br>
<span>通常少ない作品だと４〜５人で美術を作ることが多いんですが、今回は…１５人ほどいますね。通常の２〜３倍います。笑</span><br>
<span>会社としても力を入れてくれた作品なのかなあと思います。</span><br>
<span>第１話でリクオとハルが話す公園。よく見ると、地面や階段のコンクリートに手描きのニュアンスが足されている。</span><br>
<span>リアルと物語の間に存在する「美術」のこだわりについてお伺いしました。次回は、群像劇としての美術作りについてお聞きします。お楽しみに！</span><br>
</p><p><b>antonygin: </b><br>
<span>2020-5-15</span><br>
<span>リアルと物語の「間」を描く。</span><br>
<span>アニメ「イエスタデイをうたって」の</span><br>
<span>“美術”を紐解く</span><br>
<span>美術監督　宇佐美哲也　×　美術設定　藤井祐太</span><br>
<span>（スタジオイースター）</span><br>
<span>Part 02</span><br>
<span>アニメ「イエスタデイをうたって」の日常を描くために欠かせない、“背景美術”。アニメの背景美術を手がける会社 スタジオイースターの美術監督 宇佐美哲也さん、美術設定 藤井祐太さんによる対談続編です。</span><br>
<span>―日常を舞台にした“群像劇”ならではの「背景美術」。</span><br>
<span>宇佐美　「生活感のある雰囲気」を出したいなと思っていました。小物の散らかり方とか、紙くずはここからこう捨てたらこの辺に落ちるだろうとか、服もこの辺りに脱ぎっぱなしにするだろうな、というリアルな生活感を表現できたらいいな、と。冷蔵庫周りにベタベタ紙が貼ってあったりとか…。笑</span><br>
<span>藤井　キッチン周りはどの部屋も足してくれたよね。</span><br>
<span>宇佐美　そうですね、洗剤やスポンジなどは監督の指示でもあったんですけど、特に生活感を出すために足していった部分です。榀子の部屋だったらこうかな、リクオだったらぶっきらぼうにこう置くかな、とか。小物の置き方とかもこだわった記憶があります。</span><br>
<span>藤井　リクオの部屋の中はまず監督にイメージを描いてもらったのですが、写真の飾り方や、カメラの持ち方、物の散らかり方、旧式のゲームとか..細部にこだわりが散りばめられています。</span><br>
<span>宇佐美　リクオの部屋は、貧乏学生が一人で住んでいるような古めのアパートにして、光はあまり当てないようにしたりもしましたね。これは、榀子の部屋との対比を出したいというのもあって。榀子は小綺麗な部屋に住んでいて、リクオはちょっとボロい感じにした方が立場に差が出るといった具合に。</span><br>
<span>色味も、「イエスタデイをうたって」だったら少し彩度抜きめにした方がリアルかなとか。単純に暗くするのではなく、影に色を入れてみたり、昼間なら青色を入れてみようとか、夕方だったら紫色を入れてみようとか。実は、現実も割とそうなっていたりするんですよ。そういった、「普段あまり意識しないようなリアリティ」をみせられたらいいなと、思っていました。</span><br>
<span>宇佐美　この作品で特徴的だなと思ったのが、「キャラの心情で色を変える」っていうのがあって。ちょっと沈んだから背景に青色を入れようとか。もやもやしているから緑色に振ろう、とか。通常そういった処理は撮影さんの方でやるんですけれども、今回の作品は、それすらも美術の方で描いていたりするので、観ている方は分かるかなあ…、って感じですけれども笑 でも感じ取ってもらえれればやった甲斐があったなぁと。笑</span><br>
<span>例えば..１話で陸生がフラれるシーンや二話の夜の公園のシーンでは途中から緑色を強くしています。４話で榀子と浪がもめるシーンでは徐々に青緑で色がのるようになってます。あとは..榀子が浪くんのことを男として見始めると少し背景がピンク色に変わってたりするんですよ。</span><br>
<span>そこを撮影処理ではなく、美術で色を作っていきました。それに合わせて、キャラも色を作り直していく。登場人物の気が沈んでる時の空気感のチューニングなども、全部美術で作り直していましたね。</span><br>
<span>キャラクターの演技に合わせて「美術」をチューニングする</span><br>
<span>宇佐美　リテイク（修正依頼）も本当に細かくて。キャラの位置を人1人分左にずらしたいとか。そこだとちょっと絵面が悪いとか、横断歩道を歩いている時に車道を歩いているように見えかねない、とか。視聴者からしたらあまり分からないかな、という点も、違和感がより無い選択を監督がされていました。</span><br>
<span>藤井　3Dレイアウト出しのタイミングでも、コンテに消失点やアイライン（キャラクターの目線）の細かい指示や『キャラの目線を意識してください』注意書きがありました。例えば、第２話の白線を踏み越えるシーンとかは、コンテの段階で指示があって、3Dレイアウト時も気を配りました。あとは、監督、演出とレンズを広角にするかどうか検証したり等の細かい調整は、動画工房さんにお願いしました。</span><br>
<span>監督や演出がコンテを切った後、レイアウトを切る前に、人物も含めた3Dモデルを作り、立ち位置やキャラクター同士の距離感、目線（アイライン）や空間の消失点のバランスに違和感が出ないようにしている。</span><br>
<span>第２話リクオと榀子を隔てる白線の演出。</span><br>
<span>藤井　１２話全部終わりましたという連絡が動画工房さんからきた時、3Dなかったら終わってなかったです、と笑</span><br>
<span>　お世辞かもしれませんけど。笑</span><br>
<span>設定マンが3Dモデルを作ることのメリットは大きいと思います。普通だったら複数人でやりとりするところ、レイアウト出しの時も、演出上都合が悪いものがあったときに、監督や演出さんとやりとりしながらその場でモデルを直して、それがそのまま美設にも反映される。また、他人が再現可能なのも3Dモデル、3Dレイアウトの利点だと思います。</span><br>
<span>ちなみに今回3Dで作った一番スケール大きいものは、…実際に存在する、とあるバス停なのですが、かなり長い距離作りました。作りながらびっくりしてました、「これ…いるの..？」って。笑 360度どこにカメラを向けても大丈夫なように作る必要があったんです。</span><br>
<span>オンエアが始まり、美しい背景美術にも注目が集まっています！改めて見てみていかがでしょうか？</span><br>
<span>宇佐美　大変嬉しく思います。ほんとに密度の濃い作品だなと、客観的に仕上がった映像を見ても感じます。修正の内容も細かかったので、こんなにこだわるんだ、というのがこの作品に対する率直な感想です。「イエスタデイをうたって」は実はワンクール前に完成していて、これは滅多にないことなんですよ。通常だと全話数の完成は本当ギリギリ。二週間前ぐらい納品やビデオ編集の前日ぐらいに完成するものもあります。そういう意味でも、高密度で良いクオリティのものに仕上がっていると思います。</span><br>
<span>キャラクターの芝居の良さに引っ張っていただいていると思っておりますので、背景を見るというよりは作品全体の一要素として、最後まで楽しんでいただければ嬉しいです。</span><br>
<span>藤井　アイキャッチもなかなかこだわっているのでみてほしいですね。原画さんが作られたものなのですが、アイキャッチに映ったものが本編のどこなのか、というのを探してもらえると面白いかもしれないです。</span><br>
<span>ありがとうございました。リアルと物語の間を意識して描かれたこだわりある背景美術、リアリティある日常風景にもぜひ注目したいと思います。</span><br>
</p><p><b>antonygin: </b><br>
<span>第7話</span><br>
<span>恋人たちの予感</span><br>
<span>晴との食事の場で陸生は写真スタジオでのバイトに挑戦することを打ち明ける。</span><br>
<span>陸生が前向きになって行くことを喜ぶ晴。</span><br>
<span>一方、将来が見えず不安を抱える浪は、焦りから榀子に辛く当たってしまう。</span><br>
<span>浪との距離感を図れずにいた榀子は陸生に相談するが、思いがけない陸生の言葉に励まされ改めて浪と向き合おうとするのだった。</span><br>
<span>「オレのままって何？</span><br>
<span>そもそもオレって何よ？」</span><br>
<span>「ちゃんと見てるよ」</span><br>
<span>「…オトモダチ以上恋人未満？」</span><br>
<span>「悩め悩め、</span><br>
<span>みんな悩んで大きくなったのだよ」</span><br>
</p><p><b>孙吧星人: </b><br>
<span>？？？</span><br>
<span>为啥这时候突然分出个专楼来？</span><br>
</p><p><b>antonygin: </b><br>
<span>孙吧星人 发表于 2020-5-17 21:32</span><br>
<span>？？？</span><br>
<span>为啥这时候突然分出个专楼来？</span><br>
<span>因为我发现动画播了6集没专楼。我以为有，搜站内没有，自己动手建一个专楼。</span><br>
</p><p><b>a85982313: </b><br>
<span>昨日之歌动画化那个不就是专楼</span><br>
</p><p><b>cauchua: </b><br>
<span>搞个正规点的专楼不也挺好</span><br>
</p><p><b>mywifehasmike: </b><br>
<span>专楼倒了</span><br>
</p><p><b>zhangqq_010: </b><br>
<span>antonygin 发表于 2020-5-17 22:07</span><br>
<span>因为我发现动画播了6集没专楼。我以为有，搜站内没有，自己动手建一个专楼。 ...</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1823729-18-1.html</span><br>
<span>你楼上就是专楼……至少点进去看下啊</span><br>
<span>—— 来自 LENOVO Lenovo TB-8703F, Android 6.0.1上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>ltay222: </b><br>
<span>主要是那边现在内容不少了，要搬过来挺麻烦</span><br>
</p><p><b>a_kuma: </b><br>
<span>的确默认的是楼上说的那个专楼。</span><br>
</p><p><b>antonygin: </b><br>
<span>完结撒花。</span><br>
</p><p><b>亚瑟邓特: </b><br>
<span>十四楼的专楼</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>iamthegodthego: </b><br>
<span>直到完结还得靠楼主自己捞一下的专楼</span><br>
</p><p><b>s8698s: </b><br>
<span>还以为原来的楼没了</span><br>
</p><p><b>plazum: </b><br>
<span>楼主和榀子一样，沉溺于自己的过去，无法面对他人（的专楼）</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1935760[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
