<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>日本代购口罩两周，明显感受到日本人情绪微妙的变化</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>日本代购口罩两周，明显感受到日本人情绪微妙的变化</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:07:05 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>日本代购口罩两周，明显感受到日本人情绪微妙的变化[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1914493-1-1.html</link>
      <description>日本代购口罩两周，明显感受到日本人情绪微妙的变化&#13;
还是那个混大陆的弯弯爆款尿文的作者
&#13;
[https://tva2.sinaimg.cn/crop.11.156.454.454.50/62f619d3gw1eld276zmahj20cz0gzdi2.jpg廖信忠还是那个混大陆的弯弯爆款尿文的作者
&#13;
[https://tva2.sinaimg.cn/crop.11.156.454.454.50/62f619d3gw1eld276zmahj20cz0gzdi2.jpg廖信忠
&#13;
亲历口罩从有到无的关键两周
&#13;
   ​​1月24日，除夕夜11点半，我剛到名古屋市区，按照原计划的一次旅行。 
&#13;
酒店旁有间药店；中国旅客成箱地在搬口罩；我好奇走进店里瞧了瞧，虽然被搬走很多，但架上基本还是满的，店员正不停在补货。 http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbynjrhpi5j20bo0fjqgg.jpg 我腦子有些错乱，那是魔幻的时刻；刚还在看热闹的春晚直播；另一边是武汉宣布封城；农历除夕，远在日本的中国人正在抢口罩。
&#13;
第二天一早，我也买了一箱12盒口罩，直接带到隔壁邮便局往国内发，让朋友再去分发给需要的人；这不是什么麻烦的事，二十分钟搞定。 
&#13;
我心里想反正举手之劳，这时我没想到这趟旅程之后画风突变，变成到处找口罩。 (防杠提示：我帮朋友寄，仅收实价和运费，此外我已捐了1000只口罩给医护) 
&#13;
这天，我去了离中部机场只有一站的常滑市逛逛，常滑这只巨大招财猫相当有名 http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbynipmxapj20bo0fj49u.jpg 常滑过去是个烧窑出口的城市，现在积极转型为产业观光，走在老街中，到处可以见到这样的小瓷猫裝飾。如果以后有空，专门来写篇常滑
&#13;
 http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbyniwz7itj20ca0fc16c.jpg 这天在车站，遇到了EVA涂装的名铁列车，一堆人等着摄影；好怕它突然暴走起来
&#13;
 http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbynmhgvt2j20p00ir7wh.jpg 回到名古屋市区，再回到原来的药店，已经不能成箱买了；已经被贴上”一人限购五盒”
&#13;
 http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbynir4c5ej20bo0fj18o.jpg 其实我对口罩的需求不太大，一月17号左右我就在上海准备了一些；请台北的父母也准备一些；但看着已经限购，我还是忍不住拿了一盒；这时我想的是，一开始就买太多带一路很麻烦，不如一路各买一些，不会太重。
&#13;
先简单说说日本超市卖的口罩吧！这对之后我说的事会有些基本概念：日本口罩款式功能相当多，大多基于日本人防花粉防飞沫等需求开发；在基本功能上又开发了如保湿发热、汉方养颜、显示小脸、系带舒服等附加功能。 
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbynio2cdkj20bo0fj4fq.jpg 你在市面上能买到的防花粉飞沫病毒的主要有两种：类似这种一盒60-65片装的，基本是中国制出口，一盒含税约550日元，相当实惠便宜，一般家庭的最爱。 http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbyno0ythqj20nm0hp1fx.jpg 
&#13;
另种好一点的，约5-7片一包，含税450日元左右，大多是日本制；主要胜在造型和舒适度。
&#13;
第二天我要离开名古屋，我又去药店看了下，吓然发现，已经限购三盒了；当然这时候货架上还是满的；一有缺店员又给马上补满
&#13;
这次我没买口罩，站在架前研究款式；一位日本老欧巴桑凑过来挑了两包，对我说”中国可要加油啊！”我点点头，她转身离去，自言自语地说”传到日本可就麻烦了啊！” 
&#13;
这天早上，我去热田神宫看了一眼，人潮拥挤，参拜的人群排得老长；现场不少中国观光客，基本都戴了口罩；然而排队参拜的日本人，戴口的比例，跟平常差不多。 http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbynistl3xj20nm0hpe81.jpg 然而这天，日本宣布第四例新型冠状病毒，就在名古屋所在的爱知县；是武汉访日游客；当天很明显感觉到，买口罩的人忽然变多。
&#13;
我原计划搭乘骏河湾轮渡去伊豆半岛的土肥，所以往西来到静冈的清水，待一天顺便逛逛，远处已经可眺见富士山 
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbyniu61bwj20nw0hxx5j.jpg 
&#13;
小丸子的家就是清水，爷爷经常说”我们清水的人啊！抬头就能见到富士山” 
&#13;
清水的超市里，口罩还没限购；我心一懒也就想之后再买吧！第二天我来到清水港准备搭乘轮渡，结果到轮渡站才知道，这个月轮渡停驶检修 
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbyniv8k7uj20nw0hx1cl.jpg 
&#13;
我只好回到清水市区，倒了两趟火车一趟大巴，花了三小时才到达土肥；先搭JR东海道三岛站下车，转伊豆箱根铁道至修善寺，再转乘东海巴士，路费是2400日元；然而坐船船票也是2400左右，只要70分钟 
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzcyn1tfvj20p00ir4qp.jpg 
&#13;
伊豆半岛的土肥主打日本本土最早开樱花的地方，一月底就盛开了，但樱树也不是太多；零星的游客，加上这天下着大雨，海风猛刮，看起来就是个普通的海边温泉小镇，基本都在室内，看海，睡觉，泡温泉 
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzcyoucrsj20p00ir7wh.jpg 
&#13;
这天28号，日本确诊第一例本土感染者，是位载过武汉旅行团的司机；隔天29号，该团的日本女导游也确诊，新闻滚动播报 
&#13;
酒店旁边有个超市，去买吃的时候，留意了一下口罩，一盒盒被摆在很显眼的地方；到这天为止，在这海浜小镇，口罩只不过被当成流感季节的热销品摆上台面。当晚，我顺手买了一盒 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzcyphvj1j20nm0hp7wh.jpg ​第三天，放晴了，土肥风光明媚，约15六度的气温，海风和煦且温暖 
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzcyqp6dcj20nw0hx1kx.jpg ​土肥樱除了比较大规模种植在海滨公园外，大多散落在镇上的寺庙神社中，规模不大，倒适合住个两三天散散心 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzcysbjfkj20nw0hxhdt.jpg ​我又回到超市买东西，瞄到两位中国人一次搬了五箱口罩，也就是100盒共六千片；我震惊了，口罩代购终于也扫到这个乡下地方了吗！！昨天晚上来看，本来这个架下还有七八箱的，现在都没了 ​ 
&#13;
急迫感一下上來了！快速计算国内大概有多少朋友需要，我直接拿一箱；这时店经理跑了过来，他以为我可能会拿更多，带着歉意说：很抱歉无法满足我的购物需求，但他们来不及补货，可不可以先留一些。
&#13;
我听了感到很羞愧，只想到了国内急需要，没想到这季节日本人也很需要，急忙道歉；这是我最后一次买成箱口罩，其实后来，也买不到成箱的了。 
&#13;
这几天新闻里，中国疫情的报导，越来越排前，明显感受得到日本也开始焦虑；越来越多朋友请我帮寄，从在土肥起，每到一个地方，我就去不同超市搜集口罩，两三包两三盒地买，集满一箱后就寄往国内，分别寄往广州浙江重庆。 
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzcytttw7j20bo0fkaqx.jpg
&#13;
本来是来赏樱的，忽然就走上了口罩代购之路 ​小镇上药妆店旁边就是邮便局，药妆店已经开始限购三盒，再加上之前几天见到顺手买的，集了一大箱约两千片往国内发 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzcyuow4oj20bo0fjn8q.jpg 走进邮局，我用不怎么熟的日文说要往中国寄EMS，邮局人员直接问”是口罩吗？可是最近寄到中国有点久喔！””没关系没关系！”，他们热情地拿出快递单及资费表，还有箱子；我心想，这乡下地方的邮局对寄口罩业务如此熟练，肯定之前也有很多人中国人在这寄过口罩啦！
&#13;
寄完口罩，坐车去离土肥镇上有四站路的八木泽，这是个能见到樱花和富士山的地方 http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdqm3hhoj20nw0hxe81.jpg ​天气很好，隔海远眺巍巍富士山，以前看图片总不觉得富士山有多美，看几百次图不如现场看一次”我草！好美” http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdorin5mj20nw0hxnjf.jpg ​那批口罩，快递费用是1W日元，于是邮局送了两条保鲜膜做礼物，特此留念 http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdoxcouij20be0f6tki.jpg ​要回土肥镇上，在一个叫”富士见桥”的站等大巴，故名思意，就是能望见到富士山的桥；我瞄到旁边有间コメリ http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdoyycqjj20nw0hxx04.jpg コメリ城里比较少见，是间专门卖园艺资材、农具、木工器具的大卖场，经常开在乡下的县道边上；我看到那只熟悉的公鸡，心想里面该不会有卖工业用口罩吧！趁着车还没来我进去逛一圈 
&#13;
但岂止有卖工业用口罩，外科医疗用口罩也是成堆！ 
&#13;
我倒抽了好几口气，想到一些医师朋友可能需要，直接买了10包500片。 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzv08qninj20u0140hdu.jpg各种功能的口罩 但架上基本是工业N95口罩，我问了医师朋友，如果最后真没口罩用，工业N95能不能简单改造用；他问了群里，一致的回答颇无奈：真的没得用的时候，胸罩都得用；于是我也把工业N95买了，后来他们的方法是，外面再罩一层普通防飞沫口罩，只换外层口罩。 
&#13;
店员看到我买那么多口罩，显得很吃惊，完全没有超市店员见过大阵仗的那种淡定；大概是还没人想到来这种卖场买口罩。 
&#13;
回到土肥港，海角边的药店，这里的六十片装基本也卖完了，还有一些七片装口罩；然而我再回到超市，已经开始限购五盒了。 
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdp2sx35j20nw0hxtyc.jpg 
&#13;
​对于下一站要去哪里，心里都没有方向，想着一路往东，要不去有名的温泉乡热海吧！当晚从土肥，又坐了两个多小时的车，回到静冈县的沼津 
&#13;
沼津这座城市比我想象的还要大，最热闹的車站前超市和薬店基本买不到口罩了，晚上逛了城里四五间超市，虽然都一次限购三盒，但货源还算充足；集满了快20盒，第二天一早，又拿去邮局寄。 
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdp5bcbuj20nw0hxavp.jpg 
&#13;
​30号这天，是口罩变难买关键的一天，当天日本各大报的头条都是这件事 http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdp6924rj20be0f6k5o.jpg ​
&#13;
上午去了沼津港，看了那扇有名的巨大水门，从车站前一路走过来花了一小时 http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdp7fsy2j20nw0hxqpk.jpg ​
&#13;
沼津本来也是个普通城市，2016年大火的动画《LoveLive!Sunshine!!》带动了这座城市的观光，整座城市各处都是动漫形象 
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdp9b3n6j20nw0hxb29.jpg 我用地图查到港口附近有超市，走过去看，旁边还有药房，虽然限购三盒，也就是我在这里能买到六盒，加上走到港区一路买的，又给筹到一些，但明显感觉到，口罩越来越少了。 http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdvs1m99j20bo0fjaqx.jpg 一直在帮买口罩心里有点烦，毕竟我从来都是直接拒绝帮代购的；但现在朋友圈里也只有我还能到处乱窜，能比较容易买到口罩；想着能寄回多少是多少吧！另一方面心里又颇矛盾，拿着一堆口罩在路上走，迎面而来路人瞄了一眼袋子，明显就是”口罩都被你们买走了”的眼神，而感到满是歉意。 http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdvwdt88j20nm0hp1kx.jpg我终于活成像一位代购的样子 下午我搭乘御殿场线往北，坐约40分钟的车，去看一眼富士山；这条铁路线等于从富士山的南边绕到东边，会见到富士山慢慢出现在眼前，越来越近的场景 
&#13;
御殿场是离富士山南口登山客聚集的城市，所以还颇热闹，为了找一个能拍到街道与山的机位，我一直延着路往前走，看到了一个的”药”字；我真没想到，都到了富士山下，我竟然还在想着买口罩的事。 
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdw2wsxfj20nw0hx7wh.jpg 
&#13;
店里的六十片装都已经空了，只剩一些7片装的日本制口罩，后来想想，从这时候开始就应该买7片装的，可是一直嫌贵没买谁知道，后来连7片装的都很难买到了；我学到一件事，遇到口罩就是缘份，要马上收了 
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdw3yqy1j20be0f6anr.jpg 
&#13;
​我在御殿场站前，见到有前往山梨县河口湖的车，立马决定热海不去了，去河口湖，于是当晚还是回了沼津；当晚，去去了四间超市找口罩 
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzv7nix3ij212w0t6e82.jpg
&#13;
我得了一種看到"薬"字就想走進去的病 ​31号一早，超市一开门就去看口罩；日本人似乎也意识到了口罩缺货而抢购；超市十点开门，尽管每人限购三盒，货架上的口罩十点半就卖光了 http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdw5tkqqj20bo0fjdt3.jpg
&#13;
 据这几天日本的相关新闻，在年初时，日本还有十亿片的口罩储备，但一月中起两周，口罩基本消耗殆尽。 
&#13;
终于又集满了一箱，拿去邮局寄；邮局人员看我抱了一箱口罩进来，苦笑地直接拿出一张中文告示，大慨写着”因为春节与其他原因，寄往中国的EMS大规模延迟云云....”，没明写其他原因是什么原因，但大家都知道是什么原因；总之，我在沼津两天，一天各寄一箱 http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzva7bzihj20nw0hx4q0.jpg
&#13;
 一月29号从土肥，30,31从沼津各寄一箱，三箱都寄往重庆；29号的在二月8号寄到了；然而30号的件16号才到重庆；再往前推，25号从名古屋寄往广州的，2号也到了；看来日本发往中国的EMS是越来越拥堵。 
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdvz89hfj20nw0hx1gl.jpg
&#13;
 ​我又去了御殿场，在站前转公交车前往河口湖，时间约莫70分钟；公交车在山路上行驶，大多朝着富士山的方向往处盘旋而上，开始有些许积雪，只不过越过隘口，到了山梨县那边，开始下坡，山坡已经是银白一片的积雪，见到了山中湖 
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdw7b8hkj20nw0hx4qp.jpg 
&#13;
​我忽然想在山中湖停留看一下，中途下了车；山中湖第一印象，竟然有些像美国中部公路穿过的湖滨小镇，延着公路都是些美式小屋，不少间美式餐厅，反倒是日式民居，都在后一排。 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdwa172lj20nw0hxe63.jpg 
&#13;
在公路边美式餐厅里吃饭，索性直接订了隔壁一间温泉酒店住一天，今天就在山中湖待着 
&#13;
山中湖在行政规画里算是个”村”，围绕着湖畔相当大的村子；村子后面富士山下那块光秃秃的区域，就是有名的富士演习场。
&#13;
 http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdwfnfjbj20nw0fykeg.jpg ​比较起来，山中湖比河口湖静谧许多，观光客也更少，大多是住在河口湖的过路观光客；但这里住宿约是河口湖的60%，离河口湖只有40分钟车程而已。 
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvjs3u2jj20be0h1nf5.jpg 
&#13;
山中湖村子中心的一间家庭小药局，也用中文贴出告示”口罩卖完了”；中国观光客走到哪里，口罩就买到哪
&#13;
 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdwdgjpwj20bo0fjanl.jpg 
&#13;
​我问了正在日本各处的朋友各地的状况，大城市基本已经很难买到；有位在京都留学的朋友，她已经买了张公交一日票，全市到处找口罩。 
&#13;
第二天去了河口湖，与山中湖”工整的富士山”稍微有些不同的是，你可以从很多不同角度看富士山，即使在一些小湖湾里，稍被挡住，都有不同的韵味 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdwhm5ocj20nw0hx1ez.jpg 
&#13;
老有人说去看富士山是件老土的事；完美圆锥型的富士山那么多面，即使东西南北坡居民看到的风景都不一样；有湖、有海、有树林、或有城市做前中景，心境感受都不同，无怪日本还有专门拍各个角度富士山的摄影师联盟，可说是百看不厌了。 
&#13;
河口湖更擅长观光，世界各国的观光客都见得到；每个周末都在办花火大会，当然啦！周末的旅馆房价也是X2起跳 
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdwjmq4dj20nw0fy7uu.jpg
&#13;
 这几年山梨县非常积极在吸引中国观光客，走到哪都能见到成群的中国人；所以面对这次的新冠疫情，明显可见他们心中的微妙情绪 
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdwky1j7j20nw0hxx4m.jpg 
&#13;
2月3日，朋友联络我说家人上医院急需口罩，正好明天有另一位朋友要从东京回上海，我手里还有一批沿路采买的口罩可让他先带回上海寄，决定今晚回东京；但早上我还是去了离河口湖有四站路的新仓浅间神社。
&#13;
 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdwmnnkwj20nw0hx1kx.jpg 
&#13;
新仓浅间神社需坐到下吉田站，富士急行线下吉田到月江寺这一段正对着富士山，应该是围绕着富士山周围的铁道中，唯一笔直向富士山前进的一段，景色特别 
&#13;
新仓浅间神社的鸟居这两年突然在ins上火了起来，不过你要拍空无一人的景色，最好早上八点前就来，并且要一下车就往神社方向跑，不然拍照就要排队了
&#13;
 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvscy1uxj20o60g4x6m.jpg 
&#13;
​也算是意外来了浅仓神社，既然来都来了，就拍一张大家都有的照片吧！周围的中国游客，几乎都在发抖音 
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtg5vm3j20nw0hx4qp.jpg ​回到下吉田站，离下班车还有一些时间，我走到街上去看看，没想到一拐弯就一个的”药”字，
&#13;
索性走进去看看还有没有口罩 
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvticuywj20nw0hx1g6.jpg 
&#13;
​简直是奇迹！竟然还有，店员一定是刚补货；索性也不上架，放在地上自己去挑，不过60片装的连补货都没得补了，只有7片装的，限购三包。同时在购买的也是中国游客，能找到这种乡下药店也太厉害了。 
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtkb5qsj20bo0fjaoe.jpg 
&#13;
下午抽空去了ins上也很火的忍野八海，不过现场是这样....人人人...九成以上都是中国游客，人人都戴着口罩。
&#13;
 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtmfo8ej20nw0hx4qp.jpg 
&#13;
​我查了一下附近超市，离开忍野八海有段距离的忍野村，有几间大卖场聚集；日本乡下一定会有的购物点，心想，这里也该够乡下了，应该还有口罩....吧！ http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtp8b8oj20nm0hptxy.jpg ​走进去药店一看，口罩架都已经空了，连七片装的都没了；到这个时候，要找口罩放在哪很容易，看哪个架子是空的，就是放口罩的地方；至于旁边的コメリ，连工业用口罩都快空了。 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtqthoej20nm0hp1kx.jpg 
&#13;
​河口湖回到东京新宿，坐大巴约两个小时车程；当晚，我就已经提着一整袋口罩，来到纸醉金迷的银座 http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtrly3qj20bo0fkh1j.jpg 
&#13;
​请朋友明天先将一批口罩带回上海，约的地点在他住的银座凯悦，送货员廖某进到里面见了世面，特此留念。
&#13;
 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtsgunsj20bo0fjdrh.jpg
&#13;
口罩果然有小臉效果 我特别将这批口罩放在酒店的窗边，傲视银座；感觉自己就像在高级酒店里进行啥啥啥秘密交易，能用这批珍贵的物资在这换一夜住宿 http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtt0ubij20be0f615f.jpg
&#13;
 ​这一路寄了四箱口罩，赶回东京把这批口罩托付给人后，忽然就没有目标了，像皮球洩了气一阵空虚；这才意识到，原来我看似热血到处奔走只不过是喜那种被人需要的感觉。 
&#13;
我漫無目地，去了浅草寺附近，东京已经几乎都买不到口罩了；中国游客比较多的地方，药店都会贴出中文告示”口罩卖完了” 
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvttyemvj20nm0hp7wh.jpg
&#13;
 ​中国人疯狂扫货，日本人感到恐慌开始跟着抢；在日本两周，很明显感受到，从货架款式齐全，到限购五盒，限购三盒；后来六十片装便宜的买不到了，接着连七片装贵的也开始买不到了；再后来，消毒喷液，耳温**也开始缺货。
&#13;
 http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzwtb7p8pj20be0f6495.jpg
&#13;
 ​二月初，电视节目上开始检讨是否该进行口罩管制，twitter也开始出现不满情绪；日本的口罩大多中国进口，并且，二月底日本即将进入花粉季，如果到时本土口罩产量不足，加上中国无法出口，介时日本将无口罩可用，普通民众购买口罩的成本将会提高。 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzwu3tslaj20p00irb29.jpg
&#13;
我漫无目地的，又晃到东京站前 ​便利商店口罩架上大多时候是空的，但幸运遇上补货就能买到，只不过现在补货都是七片装的；我住在涉谷闹区附近，隔壁便利店一天去买好几次，就刚好遇上一次补货；一人限购三包，我自用买了两包；结果后面来了中国游客一家四口，架上立马又空了。
&#13;
 http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtujjvhj20bo0fjwti.jpg 
&#13;
到最后，我觉得我抽出一包口罩，都像抽出一沓**。 
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtvl7zlj20nm0hpe2d.jpg 
&#13;
​隔天终于决定，去鎌仓住两天；背着行李，提着剩下的口罩，在涉谷站前全世界最有名的十字路口拍张照 
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzwv4g227j20nm0hp7wh.jpg
&#13;
全村的希望 ​镰仓是古老又青春；春有满山樱花烂漫；夏有铁道边紫阳花开，隐藏在小巷里的寺庙神社，与路面交错的江之岛电铁，有高中生，有湘南海岸，忽然来的澎沱大雨，有浑身上下散发危险迷人气息的冲浪男子 
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzww2qydbj20bo0hgqma.jpg 
&#13;
搭乘江之岛电铁，脑子里响起的BGM是原由子1985年的名曲《镰仓物语》，我特别喜欢电车从巷里穿出，蓝天大海豁然开朗。 
&#13;
坐电车到一半看到的”药”字，又控制不了自己双脚下了车；这里已是一家限购一盒，但架上仍空了；刚出店外，就见到一群中国游客拖着行李箱，也要进超市找口罩。 http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtx8hpoj20bo0fjdqc.jpg 
&#13;
这几天看到一些中国游客，幸运抢到的口罩，提着好几袋开心地招摇过市，颇引人侧目；虽然日本好意给中国加油，但在日本大量买口罩，毕竟是占用了日本的口罩资源，搞得日本人自己买不到；买口罩还是尽量低调一点，不要引起人反感破坏形象 
&#13;
按日本人那尿性，他们现在给中国加油，當然是真心诚意在祝福你；但如果疫情开始影响到日本，口罩短缺影响到日常生活，那嫌恶感恐怕也会加倍。 
&#13;
在镰仓住了一晚就回东京了，住在秋叶原；最近秋叶原最热卖商品是switch健身环，同样也是中国人购买，也缺货了；要不带回去要不寄回去，用来渡过无聊的居家隔离日子。 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtzokxhj20nm0hp7wh.jpg 秋叶原的药妆店，当然都买不到口罩，只剩一些最贵的加热蒸汽式口罩，也是可以防花粉飞沫附加潤喉功能，三片一包装要卖500元；后来想想，还真应该买几包寄回去，完全可以当做贵重的伴手礼。 http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvu0q38nj20nm0hp7wh.jpg 
&#13;
最后决定隔天一早回台湾，举棋不定，直到凌晨三点才买当天早上九点的班机；一早就去成田机场搭机，只要有电视的地方，全部滚动播报这条新闻；举国哗然 http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzx0jwugbj20nm0hpnlq.jpg
&#13;
 飞机路过富士山；上海以南城市往东京，去程左侧靠窗；回程右侧靠窗，天气好基本都能看到富士山。 http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzx026t3rj20nw0fye4s.jpg 这班机上大多是在台湾工作的日本人及家属，台湾游客不多；日本人基本都戴上口罩了，倒是台湾人都不怕死，戴口罩的还没那么多 
&#13;
回到台北我马上检查家里的口罩有多少
&#13;
前面说了，我15号左右就打电话回家要父母准备口罩，当时我妈就虚应个两句，我有些担心，从日本又带了仅剩的一盒回去。 
&#13;
我妈在家喜欢看电视购物，常买些不知所云的没用玩意；每次回家都会为这事吵架；结果我回家一看！整箱各型口罩！惊呼：“你怎么买得到那么多！？”她边洗碗头也没回，散漫又略带些得意地说：“就去年看电视上买的啊！” http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtxxvazj20j60ee1cy.jpg
&#13;
 鹅她还强调她已经送了一半给亲友；我有种落魄到中年，突然发现家里其实很有钱的感觉。 
&#13;
啊！妈妈我爱你</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>白头盔: </b><br>
<span>你们的口罩可以拿消毒柜消过毒接着用</span><br>
</p><p><b>CuteA1: </b><br>
<span>据我观察国内至少一两年前开始对口罩接受度就挺高了吧，防雾霾防流感，起码身边没有那种觉得戴口罩不礼貌或者认定是病人的情况。我觉得今后接受度会更高</span><br>
</p><p><b>阿怒比斯: </b><br>
<span>四点 发表于 2020-2-18 13:56</span><br>
<span>我也很好奇，中国从此以后会不会开始普遍戴口罩，或者说不那么在意其他人戴口罩，不会觉得其他人戴口罩是不 ...</span><br>
<span>是的，因为鼻炎的缘故，我一到冬季就会带棉口罩，每次我爸都会骂我带着这玩意别人以为你有病……可我……真的有病啊……谁说鼻炎不是病？</span><br>
</p><p><b>ahsammas: </b><br>
<span> 本帖最后由 ahsammas 于 2020-2-18 17:07 编辑 </span><br>
<span>不是说日本人“不给别人添麻烦”其实就是“别人的麻烦不要麻烦到我”么。。。</span><br>
<span>话说当年非典跟今年这次最大的不同就是信息传播速度和人口流动速度的区别，导致每个人都不得不紧张，记得当年上学时，广州街上都没什么人戴口罩，学校也只是勤快点清洁。。。</span><br>
<span>最近两年的确见到很多年轻男女戴那种布口罩，主要是学习明星或者防霾，去年还有微博的乌龙说以为是HK废青窜进来了。。。</span><br>
<span>感觉年轻人戴口罩可能会变成潮流</span><br>
</p><p><b>oskneo: </b><br>
<span>宅心难改 发表于 2020-2-18 16:44</span><br>
<span>当时上网的人不多，还有那时候哪怕是疫区也没有多少戴口罩的，这次事件的影响力和08年汶川差不多，还是全 ...</span><br>
<span>对啊，那时每天上的中学就在广州传染病院旁，都没带口罩的</span><br>
</p><p><b>C.W.Nimitz: </b><br>
<span>这方面我父母企业有先见之明，劳保产品给员工送口罩</span><br>
</p><p><b>C.W.Nimitz: </b><br>
<span>机丹尼尔 发表于 2020-2-17 21:43</span><br>
<span>话说回来，国内，尤其是南方地区以后会不会养成秋冬春戴口罩习俗到时非常有意思 ...</span><br>
<span>都是虚的，把野味禁了才实在。</span><br>
</p><p><b>天心: </b><br>
<span>ariamoon 发表于 2020-2-18 13:57</span><br>
<span>好像看到过坛友说在疫情来临的时候翻出来以前京东凑单买的口罩，跟结局感觉异曲同工</span><br>
<span>----发送自 OnePlus O ...</span><br>
<span>我老婆当时看到有活动就二十几块钱买了一百个口罩，当时还笑她得用到什么时候去……</span><br>
</p><p><b>海关: </b><br>
<span>富士山真好看</span><br>
</p><p><b>morrowind: </b><br>
<span>初一的时候还有不少店把口罩放外面作为热销品宣传，四五天后就全面限购了</span><br>
</p><p><b>sjax001: </b><br>
<span>说起来为什么日本花粉症那么严重啊</span><br>
</p><p><b>smdzh2: </b><br>
<span>机丹尼尔 发表于 2020-2-18 14:55</span><br>
<span>不是翻译成海立根人吗？</span><br>
<span>我看到的版本是海尔刚人</span><br>
</p><p><b>wind319415: </b><br>
<span>疫情发生后我发现自己有囤了很多N95口罩、90%酒精、84、丁氰手套、防毒面具和滤棉、防护服、电动增压呼吸器、空气净化器滤芯、超声波加湿器原因无它，我撸胶。也是送出去不少做人情。</span><br>
</p><p><b>千本blur: </b><br>
<span> 本帖最后由 千本blur 于 2020-2-18 19:47 编辑 </span><br>
<span>这文章不可燃啊，文笔稀烂，写的不像纪实反而像爆款游记。</span><br>
<span>东京二月初就没有口罩卖了。</span><br>
<span>国内贩子用脚本抢口罩，日本贩子用人力往国内运口罩；国人没有口罩用，日本人也没有口罩用；而泥潭有人在这里鼓吹自由市场。</span><br>
</p><p><b>wind319415: </b><br>
<span>伊可费斯 发表于 2020-2-18 14:32</span><br>
<span>好奇日本超市药妆店卖的这种防花粉的大概是国标哪个等级，而且明明最好用的n95反而嫌弃？ ...</span><br>
<span>N92、N90。N95憋死个人</span><br>
</p><p><b>拖延: </b><br>
<span>现在我都是煤炉上高价买口罩然后省着用了sb代购全家死于肺炎</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>sjax001 发表于 2020-2-18 19:05</span><br>
<span>说起来为什么日本花粉症那么严重啊</span><br>
<span>主流说法是杉树太多</span><br>
</p><p><b>CeruleanK: </b><br>
<span>wind319415 发表于 2020-2-18 19:33</span><br>
<span>疫情发生后我发现自己有囤了很多N95口罩、90%酒精、84、丁氰手套、防毒面具和滤棉、防护服、电动增压呼吸器 ...</span><br>
<span>撸胶要用防护服吗</span><br>
</p><p><b>马志明: </b><br>
<span>sjax001 发表于 2020-02-18 19:05:16</span><br>
<span>说起来为什么日本花粉症那么严重啊杉树覆盖率太高了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>广东: </b><br>
<span>四点 发表于 2020-2-18 13:56</span><br>
<span>我也很好奇，中国从此以后会不会开始普遍戴口罩，或者说不那么在意其他人戴口罩，不会觉得其他人戴口罩是不 ...</span><br>
<span>早都不会了，至少近10年来，地铁上看见人带着口罩就有一种“这人不错，感冒了知道戴口罩避免影响别人”的想法。</span><br>
</p><p><b>dovahkiin: </b><br>
<span>1.26在新宿，买口罩没人理，到处都是口罩</span><br>
<span>1.29时在银座，我戴着国内买的N95去买口罩，店员问我在哪里买的，我好方</span><br>
<span>最后买了N99级的变态专业防护口罩回国，结果到现在存货还没用完，N99太闷了，戴着上不来气</span><br>
</p><p><b>cometa: </b><br>
<span>马志明 发表于 2020-2-18 20:24</span><br>
<span>杉树覆盖率太高了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>我看山下智久主演的电视剧里面说是日本过敏体质的人超多，原因就是日本环境太干净了导致人体的免疫系统无事可做容易出现过激反应。</span><br>
</p><p><b>flyzzhj: </b><br>
<span>kurono 发表于 2020-2-18 14:39</span><br>
<span>非瘟疫时代口罩就很有用的，出门买个菜不想化妆带个口罩出去就OK……</span><br>
<span>我爹前天刚问我，为啥这么久都不剃胡子了？</span><br>
<span>我说现在都不出去，出去也是戴口罩，还剃什么胡子？</span><br>
</p><p><b>淡蓝色幽灵: </b><br>
<span>白龙 发表于 2020-2-18 14:52</span><br>
<span>日本10亿只口罩都卖空了</span><br>
<span>看样子要再出口至少10亿只，那边才会感觉到安全</span><br>
<span>全国日产量两千万只。十亿只是二十天的产量。</span><br>
<span>另外正在大量改组生产线，估计生产能力会有一个暴涨。</span><br>
<span>比如目前防护服生产能力就已经提高到15万件每天了。而且还在继续提高。</span><br>
</p><p><b>sakuranosibe: </b><br>
<span>沼津那张烧肉king的图看出ptsd来了 在沼津五年 每个周末都从那里捂着肚子扶着墙出来说下回再tmd也不来吃了 可到了下个周末又诚实的走了进去(/ω＼)</span><br>
</p><p><b>闷声色狼: </b><br>
<span>逃犯戴口罩上街也没那么显眼了</span><br>
</p><p><b>oidoid: </b><br>
<span>CeruleanK 发表于 2020-2-18 19:57</span><br>
<span>撸胶要用防护服吗</span><br>
<span>喷漆的时候很有用</span><br>
</p><p><b>机动妖精: </b><br>
<span>垃圾游记骗我流量</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>藤香樱雪: </b><br>
<span>微博上一些在日本留学的朋友也在转发相关新闻时候都说了一句类似于：【虽然很理解国内情况的紧迫，但也希望同胞们在日本不要抢购，毕竟樱花季到了日本也很需要口罩，大家相互理解】之类的……</span><br>
</p><p><b>ryj: </b><br>
<span>马志明 发表于 2020-2-18 13:49</span><br>
<span>应该会</span><br>
<span>包括讲卫生的习惯估计也会因为这次疫情而养成了</span><br>
<span>日本戴口罩一半是因为花粉症一半是因为拿口罩当装 ...</span><br>
<span>不会 眼镜仔表示戴上口罩基本就是瞎子了</span><br>
</p><p><b>火炎龙: </b><br>
<span>千本blur 发表于 2020-2-18 19:37</span><br>
<span>这文章不可燃啊，文笔稀烂，写的不像纪实反而像爆款游记。</span><br>
<span>东京二月初就没有口罩卖了。</span><br>
<span>老实说，囤货居奇就是自由市场一环，不爽不要玩</span><br>
<span>从炒家角度说，“这都是我商业嗅觉灵敏/渠道广带来的收益，是我应得的的利润”</span><br>
<span>这还是口罩，要是灾荒年的粮食那就是一条条人命了。</span><br>
<span>所以政府控制在灾害面前还是很重要的。</span><br>
</p><p><b>lanslort: </b><br>
<span>上上个周末跑去沼津结果跑到内浦这种乡下都买不到口罩，虽然想想那个地方游客也不少好像也不奇怪</span><br>
<span>在东京不到两周倒是加起来搜刮了30个。当然大盒装的是买不到了，药店里基本都没有，便利店偶尔还有漏网之鱼。而且New Days比较神奇地经常会补货，不知道是不是因为跟JR有PY关系 特别是那种小柜台KIOSK，大概很多人都不会注意到，不过也是有口罩买的。当然现在都是限购一包了</span><br>
</p><p><b>アーチェ: </b><br>
<span>内蒙西部夏季见到有戴口罩的就知道这人鼻炎犯了，少见奇怪或者歧视的，毕竟快成地方病了</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI PCT-AL10,Android 10</span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span>这次疫情倒是不会让远程办公和远程教学成为潮流，因为网络条件还没跟上；</span><br>
<span>但戴口罩很可能会成为下一个潮流。</span><br>
</p><p><b>liquer: </b><br>
<span>cometa 发表于 2020-2-18 21:35</span><br>
<span>我看山下智久主演的电视剧里面说是日本过敏体质的人超多，原因就是日本环境太干净了导致人体的免疫系统无 ...</span><br>
<span>这吹得简直平地就能飞上天。</span><br>
<span>真实原因是这批杉树是日本当初搞的速生人造林，引进的树种，压根没考虑过自然平衡也没考虑本地人是否过敏，造成到现在年年花粉。</span><br>
<span>日本森林覆盖率好多是人造森林，有林当然比无林好，但终究和自然林不能比，何况还是当初没有经验只考虑商业价值做的树种单一的森林。</span><br>
</p><p><b>OTAKU100: </b><br>
<span>看完了</span><br>
</p><p><b>SpectatorA: </b><br>
<span>flyzzhj 发表于 2020-2-18 21:39</span><br>
<span>我爹前天刚问我，为啥这么久都不剃胡子了？</span><br>
<span>我说现在都不出去，出去也是戴口罩，还剃什么胡子？ ...</span><br>
<span>留胡子影响密封。早期戴面具还被毒死的一战阵亡士兵应该也同意这个说法</span><br>
</p><p><b>右京0: </b><br>
<span>还好live前等开场无聊去买了100只，加上家里零星几十个过几个月没问题，不然冬春过敏都没得用我也在名古屋买的，没想到一周以后那边也紧张了</span><br>
</p><p><b>80天拯救沃夫朗: </b><br>
<span>shcmzzj 发表于 2020-2-18 00:02</span><br>
<span>确实反应慢，中国人都成箱成箱搬了还按原价卖，坐地起价不是更好，屯着涨价卖也好啊，都被那帮转卖狗拿去 ...</span><br>
<span>可否理解为日本人心眼少</span><br>
</p><p><b>80天拯救沃夫朗: </b><br>
<span>淡蓝色幽灵 发表于 2020-2-18 05:44</span><br>
<span>全国日产量两千万只。十亿只是二十天的产量。</span><br>
<span>另外正在大量改组生产线，估计生产能力会有一个暴涨。</span><br>
<span>可是为啥本国生产这么快还要去日本代购口罩 甚至把他们的口罩都抢没了</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>cometa 发表于 2020-2-18 08:35</span><br>
<span>我看山下智久主演的电视剧里面说是日本过敏体质的人超多，原因就是日本环境太干净了导致人体的免疫系统无 ...</span><br>
<span>很显然是没道理的。要不然日本人保存生鲜食物都用不着冰箱，因为无菌环境食物根本不会变质 不那么严格，日本人正常冬天一样要感冒不是 只要生存在有微生物的环境，那免疫系统就时刻都在斗争。</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>现在肯定有哪个地方囤着大量口罩吧，不信买了的都用上了</span><br>
</p><p><b>坚果大爷: </b><br>
<span>80天拯救沃夫朗 发表于 2020-2-19 01:59</span><br>
<span>可是为啥本国生产这么快还要去日本代购口罩 甚至把他们的口罩都抢没了 ...</span><br>
<span>生产力这几天才恢复</span><br>
</p><p><b>秋月老师: </b><br>
<span>一位日本老欧巴桑凑过来挑了两包，对我说”中国可要加油啊！”我点点头，她转身离去，自言自语地说”传到日本可就麻烦了啊！”</span><br>
<span>真实</span><br>
</p><p><b>water: </b><br>
<span>富士山拍的真不错</span><br>
</p><p><b>四点: </b><br>
<span> 本帖最后由 四点 于 2020-2-19 15:09 编辑 </span><br>
<span>广东 发表于 2020-2-18 21:18</span><br>
<span>早都不会了，至少近10年来，地铁上看见人带着口罩就有一种“这人不错，感冒了知道戴口罩避免影响别人”的 ...</span><br>
<span>你可以看看#53。我身边老一辈普遍是他那种看法。而且事实上你这个看法仍然没跟上。戴口罩并不等于有病怕影响别人，也有可能是怕被别人传染才戴的。</span><br>
</p><p><b>zag: </b><br>
<span> 本帖最后由 zag 于 2020-2-19 16:34 编辑 </span><br>
<span>去年还看到泥潭有人发帖揶揄为什么有人戴口罩呢，我通勤坐地铁都会戴上，主要是防雾霾</span><br>
</p><p><b>iriyano: </b><br>
<span>拖延 发表于 2020-2-18 20:40</span><br>
<span>现在我都是煤炉上高价买口罩然后省着用了sb代购全家死于肺炎</span><br>
<span>便利店每天晚上11点到凌晨1点左右会补货，一周买一包7个正好用一周</span><br>
<span>不知道到底谁是傻逼</span><br>
</p><p><b>拖延: </b><br>
<span>iriyano 发表于 2020-2-19 16:51</span><br>
<span>便利店每天晚上11点到凌晨1点左右会补货，一周买一包7个正好用一周</span><br>
<span>不知道到底谁是傻逼 ...</span><br>
<span>别骂了别骂了周末就去蹲</span><br>
</p><p><b>唐边叶介: </b><br>
<span>感觉日本过几天就要迎来一个疫情高峰了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1914493[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>日本代购口罩两周，明显感受到日本人情绪微妙的变化[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1914493-1-1.html</link>
      <description>日本代购口罩两周，明显感受到日本人情绪微妙的变化&#13;
还是那个混大陆的弯弯爆款尿文的作者
&#13;
[https://tva2.sinaimg.cn/crop.11.156.454.454.50/62f619d3gw1eld276zmahj20cz0gzdi2.jpg廖信忠还是那个混大陆的弯弯爆款尿文的作者
&#13;
[https://tva2.sinaimg.cn/crop.11.156.454.454.50/62f619d3gw1eld276zmahj20cz0gzdi2.jpg廖信忠
&#13;
亲历口罩从有到无的关键两周
&#13;
   ​​1月24日，除夕夜11点半，我剛到名古屋市区，按照原计划的一次旅行。 
&#13;
酒店旁有间药店；中国旅客成箱地在搬口罩；我好奇走进店里瞧了瞧，虽然被搬走很多，但架上基本还是满的，店员正不停在补货。 http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbynjrhpi5j20bo0fjqgg.jpg 我腦子有些错乱，那是魔幻的时刻；刚还在看热闹的春晚直播；另一边是武汉宣布封城；农历除夕，远在日本的中国人正在抢口罩。
&#13;
第二天一早，我也买了一箱12盒口罩，直接带到隔壁邮便局往国内发，让朋友再去分发给需要的人；这不是什么麻烦的事，二十分钟搞定。 
&#13;
我心里想反正举手之劳，这时我没想到这趟旅程之后画风突变，变成到处找口罩。 (防杠提示：我帮朋友寄，仅收实价和运费，此外我已捐了1000只口罩给医护) 
&#13;
这天，我去了离中部机场只有一站的常滑市逛逛，常滑这只巨大招财猫相当有名 http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbynipmxapj20bo0fj49u.jpg 常滑过去是个烧窑出口的城市，现在积极转型为产业观光，走在老街中，到处可以见到这样的小瓷猫裝飾。如果以后有空，专门来写篇常滑
&#13;
 http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbyniwz7itj20ca0fc16c.jpg 这天在车站，遇到了EVA涂装的名铁列车，一堆人等着摄影；好怕它突然暴走起来
&#13;
 http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbynmhgvt2j20p00ir7wh.jpg 回到名古屋市区，再回到原来的药店，已经不能成箱买了；已经被贴上”一人限购五盒”
&#13;
 http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbynir4c5ej20bo0fj18o.jpg 其实我对口罩的需求不太大，一月17号左右我就在上海准备了一些；请台北的父母也准备一些；但看着已经限购，我还是忍不住拿了一盒；这时我想的是，一开始就买太多带一路很麻烦，不如一路各买一些，不会太重。
&#13;
先简单说说日本超市卖的口罩吧！这对之后我说的事会有些基本概念：日本口罩款式功能相当多，大多基于日本人防花粉防飞沫等需求开发；在基本功能上又开发了如保湿发热、汉方养颜、显示小脸、系带舒服等附加功能。 
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbynio2cdkj20bo0fj4fq.jpg 你在市面上能买到的防花粉飞沫病毒的主要有两种：类似这种一盒60-65片装的，基本是中国制出口，一盒含税约550日元，相当实惠便宜，一般家庭的最爱。 http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbyno0ythqj20nm0hp1fx.jpg 
&#13;
另种好一点的，约5-7片一包，含税450日元左右，大多是日本制；主要胜在造型和舒适度。
&#13;
第二天我要离开名古屋，我又去药店看了下，吓然发现，已经限购三盒了；当然这时候货架上还是满的；一有缺店员又给马上补满
&#13;
这次我没买口罩，站在架前研究款式；一位日本老欧巴桑凑过来挑了两包，对我说”中国可要加油啊！”我点点头，她转身离去，自言自语地说”传到日本可就麻烦了啊！” 
&#13;
这天早上，我去热田神宫看了一眼，人潮拥挤，参拜的人群排得老长；现场不少中国观光客，基本都戴了口罩；然而排队参拜的日本人，戴口的比例，跟平常差不多。 http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbynistl3xj20nm0hpe81.jpg 然而这天，日本宣布第四例新型冠状病毒，就在名古屋所在的爱知县；是武汉访日游客；当天很明显感觉到，买口罩的人忽然变多。
&#13;
我原计划搭乘骏河湾轮渡去伊豆半岛的土肥，所以往西来到静冈的清水，待一天顺便逛逛，远处已经可眺见富士山 
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbyniu61bwj20nw0hxx5j.jpg 
&#13;
小丸子的家就是清水，爷爷经常说”我们清水的人啊！抬头就能见到富士山” 
&#13;
清水的超市里，口罩还没限购；我心一懒也就想之后再买吧！第二天我来到清水港准备搭乘轮渡，结果到轮渡站才知道，这个月轮渡停驶检修 
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbyniv8k7uj20nw0hx1cl.jpg 
&#13;
我只好回到清水市区，倒了两趟火车一趟大巴，花了三小时才到达土肥；先搭JR东海道三岛站下车，转伊豆箱根铁道至修善寺，再转乘东海巴士，路费是2400日元；然而坐船船票也是2400左右，只要70分钟 
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzcyn1tfvj20p00ir4qp.jpg 
&#13;
伊豆半岛的土肥主打日本本土最早开樱花的地方，一月底就盛开了，但樱树也不是太多；零星的游客，加上这天下着大雨，海风猛刮，看起来就是个普通的海边温泉小镇，基本都在室内，看海，睡觉，泡温泉 
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzcyoucrsj20p00ir7wh.jpg 
&#13;
这天28号，日本确诊第一例本土感染者，是位载过武汉旅行团的司机；隔天29号，该团的日本女导游也确诊，新闻滚动播报 
&#13;
酒店旁边有个超市，去买吃的时候，留意了一下口罩，一盒盒被摆在很显眼的地方；到这天为止，在这海浜小镇，口罩只不过被当成流感季节的热销品摆上台面。当晚，我顺手买了一盒 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzcyphvj1j20nm0hp7wh.jpg ​第三天，放晴了，土肥风光明媚，约15六度的气温，海风和煦且温暖 
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzcyqp6dcj20nw0hx1kx.jpg ​土肥樱除了比较大规模种植在海滨公园外，大多散落在镇上的寺庙神社中，规模不大，倒适合住个两三天散散心 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzcysbjfkj20nw0hxhdt.jpg ​我又回到超市买东西，瞄到两位中国人一次搬了五箱口罩，也就是100盒共六千片；我震惊了，口罩代购终于也扫到这个乡下地方了吗！！昨天晚上来看，本来这个架下还有七八箱的，现在都没了 ​ 
&#13;
急迫感一下上來了！快速计算国内大概有多少朋友需要，我直接拿一箱；这时店经理跑了过来，他以为我可能会拿更多，带着歉意说：很抱歉无法满足我的购物需求，但他们来不及补货，可不可以先留一些。
&#13;
我听了感到很羞愧，只想到了国内急需要，没想到这季节日本人也很需要，急忙道歉；这是我最后一次买成箱口罩，其实后来，也买不到成箱的了。 
&#13;
这几天新闻里，中国疫情的报导，越来越排前，明显感受得到日本也开始焦虑；越来越多朋友请我帮寄，从在土肥起，每到一个地方，我就去不同超市搜集口罩，两三包两三盒地买，集满一箱后就寄往国内，分别寄往广州浙江重庆。 
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzcytttw7j20bo0fkaqx.jpg
&#13;
本来是来赏樱的，忽然就走上了口罩代购之路 ​小镇上药妆店旁边就是邮便局，药妆店已经开始限购三盒，再加上之前几天见到顺手买的，集了一大箱约两千片往国内发 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzcyuow4oj20bo0fjn8q.jpg 走进邮局，我用不怎么熟的日文说要往中国寄EMS，邮局人员直接问”是口罩吗？可是最近寄到中国有点久喔！””没关系没关系！”，他们热情地拿出快递单及资费表，还有箱子；我心想，这乡下地方的邮局对寄口罩业务如此熟练，肯定之前也有很多人中国人在这寄过口罩啦！
&#13;
寄完口罩，坐车去离土肥镇上有四站路的八木泽，这是个能见到樱花和富士山的地方 http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdqm3hhoj20nw0hxe81.jpg ​天气很好，隔海远眺巍巍富士山，以前看图片总不觉得富士山有多美，看几百次图不如现场看一次”我草！好美” http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdorin5mj20nw0hxnjf.jpg ​那批口罩，快递费用是1W日元，于是邮局送了两条保鲜膜做礼物，特此留念 http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdoxcouij20be0f6tki.jpg ​要回土肥镇上，在一个叫”富士见桥”的站等大巴，故名思意，就是能望见到富士山的桥；我瞄到旁边有间コメリ http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdoyycqjj20nw0hxx04.jpg コメリ城里比较少见，是间专门卖园艺资材、农具、木工器具的大卖场，经常开在乡下的县道边上；我看到那只熟悉的公鸡，心想里面该不会有卖工业用口罩吧！趁着车还没来我进去逛一圈 
&#13;
但岂止有卖工业用口罩，外科医疗用口罩也是成堆！ 
&#13;
我倒抽了好几口气，想到一些医师朋友可能需要，直接买了10包500片。 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzv08qninj20u0140hdu.jpg各种功能的口罩 但架上基本是工业N95口罩，我问了医师朋友，如果最后真没口罩用，工业N95能不能简单改造用；他问了群里，一致的回答颇无奈：真的没得用的时候，胸罩都得用；于是我也把工业N95买了，后来他们的方法是，外面再罩一层普通防飞沫口罩，只换外层口罩。 
&#13;
店员看到我买那么多口罩，显得很吃惊，完全没有超市店员见过大阵仗的那种淡定；大概是还没人想到来这种卖场买口罩。 
&#13;
回到土肥港，海角边的药店，这里的六十片装基本也卖完了，还有一些七片装口罩；然而我再回到超市，已经开始限购五盒了。 
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdp2sx35j20nw0hxtyc.jpg 
&#13;
​对于下一站要去哪里，心里都没有方向，想着一路往东，要不去有名的温泉乡热海吧！当晚从土肥，又坐了两个多小时的车，回到静冈县的沼津 
&#13;
沼津这座城市比我想象的还要大，最热闹的車站前超市和薬店基本买不到口罩了，晚上逛了城里四五间超市，虽然都一次限购三盒，但货源还算充足；集满了快20盒，第二天一早，又拿去邮局寄。 
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdp5bcbuj20nw0hxavp.jpg 
&#13;
​30号这天，是口罩变难买关键的一天，当天日本各大报的头条都是这件事 http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdp6924rj20be0f6k5o.jpg ​
&#13;
上午去了沼津港，看了那扇有名的巨大水门，从车站前一路走过来花了一小时 http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdp7fsy2j20nw0hxqpk.jpg ​
&#13;
沼津本来也是个普通城市，2016年大火的动画《LoveLive!Sunshine!!》带动了这座城市的观光，整座城市各处都是动漫形象 
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdp9b3n6j20nw0hxb29.jpg 我用地图查到港口附近有超市，走过去看，旁边还有药房，虽然限购三盒，也就是我在这里能买到六盒，加上走到港区一路买的，又给筹到一些，但明显感觉到，口罩越来越少了。 http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdvs1m99j20bo0fjaqx.jpg 一直在帮买口罩心里有点烦，毕竟我从来都是直接拒绝帮代购的；但现在朋友圈里也只有我还能到处乱窜，能比较容易买到口罩；想着能寄回多少是多少吧！另一方面心里又颇矛盾，拿着一堆口罩在路上走，迎面而来路人瞄了一眼袋子，明显就是”口罩都被你们买走了”的眼神，而感到满是歉意。 http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdvwdt88j20nm0hp1kx.jpg我终于活成像一位代购的样子 下午我搭乘御殿场线往北，坐约40分钟的车，去看一眼富士山；这条铁路线等于从富士山的南边绕到东边，会见到富士山慢慢出现在眼前，越来越近的场景 
&#13;
御殿场是离富士山南口登山客聚集的城市，所以还颇热闹，为了找一个能拍到街道与山的机位，我一直延着路往前走，看到了一个的”药”字；我真没想到，都到了富士山下，我竟然还在想着买口罩的事。 
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdw2wsxfj20nw0hx7wh.jpg 
&#13;
店里的六十片装都已经空了，只剩一些7片装的日本制口罩，后来想想，从这时候开始就应该买7片装的，可是一直嫌贵没买谁知道，后来连7片装的都很难买到了；我学到一件事，遇到口罩就是缘份，要马上收了 
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdw3yqy1j20be0f6anr.jpg 
&#13;
​我在御殿场站前，见到有前往山梨县河口湖的车，立马决定热海不去了，去河口湖，于是当晚还是回了沼津；当晚，去去了四间超市找口罩 
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzv7nix3ij212w0t6e82.jpg
&#13;
我得了一種看到"薬"字就想走進去的病 ​31号一早，超市一开门就去看口罩；日本人似乎也意识到了口罩缺货而抢购；超市十点开门，尽管每人限购三盒，货架上的口罩十点半就卖光了 http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdw5tkqqj20bo0fjdt3.jpg
&#13;
 据这几天日本的相关新闻，在年初时，日本还有十亿片的口罩储备，但一月中起两周，口罩基本消耗殆尽。 
&#13;
终于又集满了一箱，拿去邮局寄；邮局人员看我抱了一箱口罩进来，苦笑地直接拿出一张中文告示，大慨写着”因为春节与其他原因，寄往中国的EMS大规模延迟云云....”，没明写其他原因是什么原因，但大家都知道是什么原因；总之，我在沼津两天，一天各寄一箱 http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzva7bzihj20nw0hx4q0.jpg
&#13;
 一月29号从土肥，30,31从沼津各寄一箱，三箱都寄往重庆；29号的在二月8号寄到了；然而30号的件16号才到重庆；再往前推，25号从名古屋寄往广州的，2号也到了；看来日本发往中国的EMS是越来越拥堵。 
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdvz89hfj20nw0hx1gl.jpg
&#13;
 ​我又去了御殿场，在站前转公交车前往河口湖，时间约莫70分钟；公交车在山路上行驶，大多朝着富士山的方向往处盘旋而上，开始有些许积雪，只不过越过隘口，到了山梨县那边，开始下坡，山坡已经是银白一片的积雪，见到了山中湖 
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdw7b8hkj20nw0hx4qp.jpg 
&#13;
​我忽然想在山中湖停留看一下，中途下了车；山中湖第一印象，竟然有些像美国中部公路穿过的湖滨小镇，延着公路都是些美式小屋，不少间美式餐厅，反倒是日式民居，都在后一排。 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdwa172lj20nw0hxe63.jpg 
&#13;
在公路边美式餐厅里吃饭，索性直接订了隔壁一间温泉酒店住一天，今天就在山中湖待着 
&#13;
山中湖在行政规画里算是个”村”，围绕着湖畔相当大的村子；村子后面富士山下那块光秃秃的区域，就是有名的富士演习场。
&#13;
 http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdwfnfjbj20nw0fykeg.jpg ​比较起来，山中湖比河口湖静谧许多，观光客也更少，大多是住在河口湖的过路观光客；但这里住宿约是河口湖的60%，离河口湖只有40分钟车程而已。 
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvjs3u2jj20be0h1nf5.jpg 
&#13;
山中湖村子中心的一间家庭小药局，也用中文贴出告示”口罩卖完了”；中国观光客走到哪里，口罩就买到哪
&#13;
 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdwdgjpwj20bo0fjanl.jpg 
&#13;
​我问了正在日本各处的朋友各地的状况，大城市基本已经很难买到；有位在京都留学的朋友，她已经买了张公交一日票，全市到处找口罩。 
&#13;
第二天去了河口湖，与山中湖”工整的富士山”稍微有些不同的是，你可以从很多不同角度看富士山，即使在一些小湖湾里，稍被挡住，都有不同的韵味 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdwhm5ocj20nw0hx1ez.jpg 
&#13;
老有人说去看富士山是件老土的事；完美圆锥型的富士山那么多面，即使东西南北坡居民看到的风景都不一样；有湖、有海、有树林、或有城市做前中景，心境感受都不同，无怪日本还有专门拍各个角度富士山的摄影师联盟，可说是百看不厌了。 
&#13;
河口湖更擅长观光，世界各国的观光客都见得到；每个周末都在办花火大会，当然啦！周末的旅馆房价也是X2起跳 
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdwjmq4dj20nw0fy7uu.jpg
&#13;
 这几年山梨县非常积极在吸引中国观光客，走到哪都能见到成群的中国人；所以面对这次的新冠疫情，明显可见他们心中的微妙情绪 
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdwky1j7j20nw0hxx4m.jpg 
&#13;
2月3日，朋友联络我说家人上医院急需口罩，正好明天有另一位朋友要从东京回上海，我手里还有一批沿路采买的口罩可让他先带回上海寄，决定今晚回东京；但早上我还是去了离河口湖有四站路的新仓浅间神社。
&#13;
 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdwmnnkwj20nw0hx1kx.jpg 
&#13;
新仓浅间神社需坐到下吉田站，富士急行线下吉田到月江寺这一段正对着富士山，应该是围绕着富士山周围的铁道中，唯一笔直向富士山前进的一段，景色特别 
&#13;
新仓浅间神社的鸟居这两年突然在ins上火了起来，不过你要拍空无一人的景色，最好早上八点前就来，并且要一下车就往神社方向跑，不然拍照就要排队了
&#13;
 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvscy1uxj20o60g4x6m.jpg 
&#13;
​也算是意外来了浅仓神社，既然来都来了，就拍一张大家都有的照片吧！周围的中国游客，几乎都在发抖音 
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtg5vm3j20nw0hx4qp.jpg ​回到下吉田站，离下班车还有一些时间，我走到街上去看看，没想到一拐弯就一个的”药”字，
&#13;
索性走进去看看还有没有口罩 
&#13;
http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvticuywj20nw0hx1g6.jpg 
&#13;
​简直是奇迹！竟然还有，店员一定是刚补货；索性也不上架，放在地上自己去挑，不过60片装的连补货都没得补了，只有7片装的，限购三包。同时在购买的也是中国游客，能找到这种乡下药店也太厉害了。 
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtkb5qsj20bo0fjaoe.jpg 
&#13;
下午抽空去了ins上也很火的忍野八海，不过现场是这样....人人人...九成以上都是中国游客，人人都戴着口罩。
&#13;
 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtmfo8ej20nw0hx4qp.jpg 
&#13;
​我查了一下附近超市，离开忍野八海有段距离的忍野村，有几间大卖场聚集；日本乡下一定会有的购物点，心想，这里也该够乡下了，应该还有口罩....吧！ http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtp8b8oj20nm0hptxy.jpg ​走进去药店一看，口罩架都已经空了，连七片装的都没了；到这个时候，要找口罩放在哪很容易，看哪个架子是空的，就是放口罩的地方；至于旁边的コメリ，连工业用口罩都快空了。 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtqthoej20nm0hp1kx.jpg 
&#13;
​河口湖回到东京新宿，坐大巴约两个小时车程；当晚，我就已经提着一整袋口罩，来到纸醉金迷的银座 http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtrly3qj20bo0fkh1j.jpg 
&#13;
​请朋友明天先将一批口罩带回上海，约的地点在他住的银座凯悦，送货员廖某进到里面见了世面，特此留念。
&#13;
 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtsgunsj20bo0fjdrh.jpg
&#13;
口罩果然有小臉效果 我特别将这批口罩放在酒店的窗边，傲视银座；感觉自己就像在高级酒店里进行啥啥啥秘密交易，能用这批珍贵的物资在这换一夜住宿 http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtt0ubij20be0f615f.jpg
&#13;
 ​这一路寄了四箱口罩，赶回东京把这批口罩托付给人后，忽然就没有目标了，像皮球洩了气一阵空虚；这才意识到，原来我看似热血到处奔走只不过是喜那种被人需要的感觉。 
&#13;
我漫無目地，去了浅草寺附近，东京已经几乎都买不到口罩了；中国游客比较多的地方，药店都会贴出中文告示”口罩卖完了” 
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvttyemvj20nm0hp7wh.jpg
&#13;
 ​中国人疯狂扫货，日本人感到恐慌开始跟着抢；在日本两周，很明显感受到，从货架款式齐全，到限购五盒，限购三盒；后来六十片装便宜的买不到了，接着连七片装贵的也开始买不到了；再后来，消毒喷液，耳温**也开始缺货。
&#13;
 http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzwtb7p8pj20be0f6495.jpg
&#13;
 ​二月初，电视节目上开始检讨是否该进行口罩管制，twitter也开始出现不满情绪；日本的口罩大多中国进口，并且，二月底日本即将进入花粉季，如果到时本土口罩产量不足，加上中国无法出口，介时日本将无口罩可用，普通民众购买口罩的成本将会提高。 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzwu3tslaj20p00irb29.jpg
&#13;
我漫无目地的，又晃到东京站前 ​便利商店口罩架上大多时候是空的，但幸运遇上补货就能买到，只不过现在补货都是七片装的；我住在涉谷闹区附近，隔壁便利店一天去买好几次，就刚好遇上一次补货；一人限购三包，我自用买了两包；结果后面来了中国游客一家四口，架上立马又空了。
&#13;
 http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtujjvhj20bo0fjwti.jpg 
&#13;
到最后，我觉得我抽出一包口罩，都像抽出一沓**。 
&#13;
http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtvl7zlj20nm0hpe2d.jpg 
&#13;
​隔天终于决定，去鎌仓住两天；背着行李，提着剩下的口罩，在涉谷站前全世界最有名的十字路口拍张照 
&#13;
http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzwv4g227j20nm0hp7wh.jpg
&#13;
全村的希望 ​镰仓是古老又青春；春有满山樱花烂漫；夏有铁道边紫阳花开，隐藏在小巷里的寺庙神社，与路面交错的江之岛电铁，有高中生，有湘南海岸，忽然来的澎沱大雨，有浑身上下散发危险迷人气息的冲浪男子 
&#13;
http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzww2qydbj20bo0hgqma.jpg 
&#13;
搭乘江之岛电铁，脑子里响起的BGM是原由子1985年的名曲《镰仓物语》，我特别喜欢电车从巷里穿出，蓝天大海豁然开朗。 
&#13;
坐电车到一半看到的”药”字，又控制不了自己双脚下了车；这里已是一家限购一盒，但架上仍空了；刚出店外，就见到一群中国游客拖着行李箱，也要进超市找口罩。 http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtx8hpoj20bo0fjdqc.jpg 
&#13;
这几天看到一些中国游客，幸运抢到的口罩，提着好几袋开心地招摇过市，颇引人侧目；虽然日本好意给中国加油，但在日本大量买口罩，毕竟是占用了日本的口罩资源，搞得日本人自己买不到；买口罩还是尽量低调一点，不要引起人反感破坏形象 
&#13;
按日本人那尿性，他们现在给中国加油，當然是真心诚意在祝福你；但如果疫情开始影响到日本，口罩短缺影响到日常生活，那嫌恶感恐怕也会加倍。 
&#13;
在镰仓住了一晚就回东京了，住在秋叶原；最近秋叶原最热卖商品是switch健身环，同样也是中国人购买，也缺货了；要不带回去要不寄回去，用来渡过无聊的居家隔离日子。 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtzokxhj20nm0hp7wh.jpg 秋叶原的药妆店，当然都买不到口罩，只剩一些最贵的加热蒸汽式口罩，也是可以防花粉飞沫附加潤喉功能，三片一包装要卖500元；后来想想，还真应该买几包寄回去，完全可以当做贵重的伴手礼。 http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvu0q38nj20nm0hp7wh.jpg 
&#13;
最后决定隔天一早回台湾，举棋不定，直到凌晨三点才买当天早上九点的班机；一早就去成田机场搭机，只要有电视的地方，全部滚动播报这条新闻；举国哗然 http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzx0jwugbj20nm0hpnlq.jpg
&#13;
 飞机路过富士山；上海以南城市往东京，去程左侧靠窗；回程右侧靠窗，天气好基本都能看到富士山。 http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzx026t3rj20nw0fye4s.jpg 这班机上大多是在台湾工作的日本人及家属，台湾游客不多；日本人基本都戴上口罩了，倒是台湾人都不怕死，戴口罩的还没那么多 
&#13;
回到台北我马上检查家里的口罩有多少
&#13;
前面说了，我15号左右就打电话回家要父母准备口罩，当时我妈就虚应个两句，我有些担心，从日本又带了仅剩的一盒回去。 
&#13;
我妈在家喜欢看电视购物，常买些不知所云的没用玩意；每次回家都会为这事吵架；结果我回家一看！整箱各型口罩！惊呼：“你怎么买得到那么多！？”她边洗碗头也没回，散漫又略带些得意地说：“就去年看电视上买的啊！” http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtxxvazj20j60ee1cy.jpg
&#13;
 鹅她还强调她已经送了一半给亲友；我有种落魄到中年，突然发现家里其实很有钱的感觉。 
&#13;
啊！妈妈我爱你</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>日本代购口罩两周，明显感受到日本人情绪微妙的变化</span><br>
<span>还是那个混大陆的弯弯爆款尿文的作者</span><br>
<span>[https://tva2.sinaimg.cn/crop.11.156.454.454.50/62f619d3gw1eld276zmahj20cz0gzdi2.jpg廖信忠还是那个混大陆的弯弯爆款尿文的作者</span><br>
<span>[https://tva2.sinaimg.cn/crop.11.156.454.454.50/62f619d3gw1eld276zmahj20cz0gzdi2.jpg廖信忠</span><br>
<span>亲历口罩从有到无的关键两周</span><br>
<span>   ​​1月24日，除夕夜11点半，我剛到名古屋市区，按照原计划的一次旅行。 </span><br>
<span>酒店旁有间药店；中国旅客成箱地在搬口罩；我好奇走进店里瞧了瞧，虽然被搬走很多，但架上基本还是满的，店员正不停在补货。 http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbynjrhpi5j20bo0fjqgg.jpg 我腦子有些错乱，那是魔幻的时刻；刚还在看热闹的春晚直播；另一边是武汉宣布封城；农历除夕，远在日本的中国人正在抢口罩。</span><br>
<span>第二天一早，我也买了一箱12盒口罩，直接带到隔壁邮便局往国内发，让朋友再去分发给需要的人；这不是什么麻烦的事，二十分钟搞定。 </span><br>
<span>我心里想反正举手之劳，这时我没想到这趟旅程之后画风突变，变成到处找口罩。 (防杠提示：我帮朋友寄，仅收实价和运费，此外我已捐了1000只口罩给医护) </span><br>
<span>这天，我去了离中部机场只有一站的常滑市逛逛，常滑这只巨大招财猫相当有名 http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbynipmxapj20bo0fj49u.jpg 常滑过去是个烧窑出口的城市，现在积极转型为产业观光，走在老街中，到处可以见到这样的小瓷猫裝飾。如果以后有空，专门来写篇常滑</span><br>
<span> http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbyniwz7itj20ca0fc16c.jpg 这天在车站，遇到了EVA涂装的名铁列车，一堆人等着摄影；好怕它突然暴走起来</span><br>
<span> http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbynmhgvt2j20p00ir7wh.jpg 回到名古屋市区，再回到原来的药店，已经不能成箱买了；已经被贴上”一人限购五盒”</span><br>
<span> http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbynir4c5ej20bo0fj18o.jpg 其实我对口罩的需求不太大，一月17号左右我就在上海准备了一些；请台北的父母也准备一些；但看着已经限购，我还是忍不住拿了一盒；这时我想的是，一开始就买太多带一路很麻烦，不如一路各买一些，不会太重。</span><br>
<span>先简单说说日本超市卖的口罩吧！这对之后我说的事会有些基本概念：日本口罩款式功能相当多，大多基于日本人防花粉防飞沫等需求开发；在基本功能上又开发了如保湿发热、汉方养颜、显示小脸、系带舒服等附加功能。 </span><br>
<span>http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbynio2cdkj20bo0fj4fq.jpg 你在市面上能买到的防花粉飞沫病毒的主要有两种：类似这种一盒60-65片装的，基本是中国制出口，一盒含税约550日元，相当实惠便宜，一般家庭的最爱。 http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbyno0ythqj20nm0hp1fx.jpg </span><br>
<span>另种好一点的，约5-7片一包，含税450日元左右，大多是日本制；主要胜在造型和舒适度。</span><br>
<span>第二天我要离开名古屋，我又去药店看了下，吓然发现，已经限购三盒了；当然这时候货架上还是满的；一有缺店员又给马上补满</span><br>
<span>这次我没买口罩，站在架前研究款式；一位日本老欧巴桑凑过来挑了两包，对我说”中国可要加油啊！”我点点头，她转身离去，自言自语地说”传到日本可就麻烦了啊！” </span><br>
<span>这天早上，我去热田神宫看了一眼，人潮拥挤，参拜的人群排得老长；现场不少中国观光客，基本都戴了口罩；然而排队参拜的日本人，戴口的比例，跟平常差不多。 http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbynistl3xj20nm0hpe81.jpg 然而这天，日本宣布第四例新型冠状病毒，就在名古屋所在的爱知县；是武汉访日游客；当天很明显感觉到，买口罩的人忽然变多。</span><br>
<span>我原计划搭乘骏河湾轮渡去伊豆半岛的土肥，所以往西来到静冈的清水，待一天顺便逛逛，远处已经可眺见富士山 </span><br>
<span>http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbyniu61bwj20nw0hxx5j.jpg </span><br>
<span>小丸子的家就是清水，爷爷经常说”我们清水的人啊！抬头就能见到富士山” </span><br>
<span>清水的超市里，口罩还没限购；我心一懒也就想之后再买吧！第二天我来到清水港准备搭乘轮渡，结果到轮渡站才知道，这个月轮渡停驶检修 </span><br>
<span>http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbyniv8k7uj20nw0hx1cl.jpg </span><br>
<span>我只好回到清水市区，倒了两趟火车一趟大巴，花了三小时才到达土肥；先搭JR东海道三岛站下车，转伊豆箱根铁道至修善寺，再转乘东海巴士，路费是2400日元；然而坐船船票也是2400左右，只要70分钟 </span><br>
<span>http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzcyn1tfvj20p00ir4qp.jpg </span><br>
<span>伊豆半岛的土肥主打日本本土最早开樱花的地方，一月底就盛开了，但樱树也不是太多；零星的游客，加上这天下着大雨，海风猛刮，看起来就是个普通的海边温泉小镇，基本都在室内，看海，睡觉，泡温泉 </span><br>
<span>http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzcyoucrsj20p00ir7wh.jpg </span><br>
<span>这天28号，日本确诊第一例本土感染者，是位载过武汉旅行团的司机；隔天29号，该团的日本女导游也确诊，新闻滚动播报 </span><br>
<span>酒店旁边有个超市，去买吃的时候，留意了一下口罩，一盒盒被摆在很显眼的地方；到这天为止，在这海浜小镇，口罩只不过被当成流感季节的热销品摆上台面。当晚，我顺手买了一盒 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzcyphvj1j20nm0hp7wh.jpg ​第三天，放晴了，土肥风光明媚，约15六度的气温，海风和煦且温暖 </span><br>
<span>http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzcyqp6dcj20nw0hx1kx.jpg ​土肥樱除了比较大规模种植在海滨公园外，大多散落在镇上的寺庙神社中，规模不大，倒适合住个两三天散散心 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzcysbjfkj20nw0hxhdt.jpg ​我又回到超市买东西，瞄到两位中国人一次搬了五箱口罩，也就是100盒共六千片；我震惊了，口罩代购终于也扫到这个乡下地方了吗！！昨天晚上来看，本来这个架下还有七八箱的，现在都没了 ​ </span><br>
<span>急迫感一下上來了！快速计算国内大概有多少朋友需要，我直接拿一箱；这时店经理跑了过来，他以为我可能会拿更多，带着歉意说：很抱歉无法满足我的购物需求，但他们来不及补货，可不可以先留一些。</span><br>
<span>我听了感到很羞愧，只想到了国内急需要，没想到这季节日本人也很需要，急忙道歉；这是我最后一次买成箱口罩，其实后来，也买不到成箱的了。 </span><br>
<span>这几天新闻里，中国疫情的报导，越来越排前，明显感受得到日本也开始焦虑；越来越多朋友请我帮寄，从在土肥起，每到一个地方，我就去不同超市搜集口罩，两三包两三盒地买，集满一箱后就寄往国内，分别寄往广州浙江重庆。 </span><br>
<img src="http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzcytttw7j20bo0fkaqx.jpg" title="http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzcytttw7j20bo0fkaqx.jpg"><br>
<span>本来是来赏樱的，忽然就走上了口罩代购之路 ​小镇上药妆店旁边就是邮便局，药妆店已经开始限购三盒，再加上之前几天见到顺手买的，集了一大箱约两千片往国内发 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzcyuow4oj20bo0fjn8q.jpg 走进邮局，我用不怎么熟的日文说要往中国寄EMS，邮局人员直接问”是口罩吗？可是最近寄到中国有点久喔！””没关系没关系！”，他们热情地拿出快递单及资费表，还有箱子；我心想，这乡下地方的邮局对寄口罩业务如此熟练，肯定之前也有很多人中国人在这寄过口罩啦！</span><br>
<span>寄完口罩，坐车去离土肥镇上有四站路的八木泽，这是个能见到樱花和富士山的地方 http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdqm3hhoj20nw0hxe81.jpg ​天气很好，隔海远眺巍巍富士山，以前看图片总不觉得富士山有多美，看几百次图不如现场看一次”我草！好美” http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdorin5mj20nw0hxnjf.jpg ​那批口罩，快递费用是1W日元，于是邮局送了两条保鲜膜做礼物，特此留念 http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdoxcouij20be0f6tki.jpg ​要回土肥镇上，在一个叫”富士见桥”的站等大巴，故名思意，就是能望见到富士山的桥；我瞄到旁边有间コメリ http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdoyycqjj20nw0hxx04.jpg コメリ城里比较少见，是间专门卖园艺资材、农具、木工器具的大卖场，经常开在乡下的县道边上；我看到那只熟悉的公鸡，心想里面该不会有卖工业用口罩吧！趁着车还没来我进去逛一圈 </span><br>
<span>但岂止有卖工业用口罩，外科医疗用口罩也是成堆！ </span><br>
<span>我倒抽了好几口气，想到一些医师朋友可能需要，直接买了10包500片。 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzv08qninj20u0140hdu.jpg各种功能的口罩 但架上基本是工业N95口罩，我问了医师朋友，如果最后真没口罩用，工业N95能不能简单改造用；他问了群里，一致的回答颇无奈：真的没得用的时候，胸罩都得用；于是我也把工业N95买了，后来他们的方法是，外面再罩一层普通防飞沫口罩，只换外层口罩。 </span><br>
<span>店员看到我买那么多口罩，显得很吃惊，完全没有超市店员见过大阵仗的那种淡定；大概是还没人想到来这种卖场买口罩。 </span><br>
<span>回到土肥港，海角边的药店，这里的六十片装基本也卖完了，还有一些七片装口罩；然而我再回到超市，已经开始限购五盒了。 </span><br>
<span>http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdp2sx35j20nw0hxtyc.jpg </span><br>
<span>​对于下一站要去哪里，心里都没有方向，想着一路往东，要不去有名的温泉乡热海吧！当晚从土肥，又坐了两个多小时的车，回到静冈县的沼津 </span><br>
<span>沼津这座城市比我想象的还要大，最热闹的車站前超市和薬店基本买不到口罩了，晚上逛了城里四五间超市，虽然都一次限购三盒，但货源还算充足；集满了快20盒，第二天一早，又拿去邮局寄。 </span><br>
<span>http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdp5bcbuj20nw0hxavp.jpg </span><br>
<span>​30号这天，是口罩变难买关键的一天，当天日本各大报的头条都是这件事 http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdp6924rj20be0f6k5o.jpg ​</span><br>
<span>上午去了沼津港，看了那扇有名的巨大水门，从车站前一路走过来花了一小时 http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdp7fsy2j20nw0hxqpk.jpg ​</span><br>
<span>沼津本来也是个普通城市，2016年大火的动画《LoveLive!Sunshine!!》带动了这座城市的观光，整座城市各处都是动漫形象 </span><br>
<span>http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdp9b3n6j20nw0hxb29.jpg 我用地图查到港口附近有超市，走过去看，旁边还有药房，虽然限购三盒，也就是我在这里能买到六盒，加上走到港区一路买的，又给筹到一些，但明显感觉到，口罩越来越少了。 http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdvs1m99j20bo0fjaqx.jpg 一直在帮买口罩心里有点烦，毕竟我从来都是直接拒绝帮代购的；但现在朋友圈里也只有我还能到处乱窜，能比较容易买到口罩；想着能寄回多少是多少吧！另一方面心里又颇矛盾，拿着一堆口罩在路上走，迎面而来路人瞄了一眼袋子，明显就是”口罩都被你们买走了”的眼神，而感到满是歉意。 http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdvwdt88j20nm0hp1kx.jpg我终于活成像一位代购的样子 下午我搭乘御殿场线往北，坐约40分钟的车，去看一眼富士山；这条铁路线等于从富士山的南边绕到东边，会见到富士山慢慢出现在眼前，越来越近的场景 </span><br>
<span>御殿场是离富士山南口登山客聚集的城市，所以还颇热闹，为了找一个能拍到街道与山的机位，我一直延着路往前走，看到了一个的”药”字；我真没想到，都到了富士山下，我竟然还在想着买口罩的事。 </span><br>
<span>http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdw2wsxfj20nw0hx7wh.jpg </span><br>
<span>店里的六十片装都已经空了，只剩一些7片装的日本制口罩，后来想想，从这时候开始就应该买7片装的，可是一直嫌贵没买谁知道，后来连7片装的都很难买到了；我学到一件事，遇到口罩就是缘份，要马上收了 </span><br>
<span>http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdw3yqy1j20be0f6anr.jpg </span><br>
<span>​我在御殿场站前，见到有前往山梨县河口湖的车，立马决定热海不去了，去河口湖，于是当晚还是回了沼津；当晚，去去了四间超市找口罩 </span><br>
<img src="http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzv7nix3ij212w0t6e82.jpg" title="http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzv7nix3ij212w0t6e82.jpg"><br>
<span>我得了一種看到"薬"字就想走進去的病 ​31号一早，超市一开门就去看口罩；日本人似乎也意识到了口罩缺货而抢购；超市十点开门，尽管每人限购三盒，货架上的口罩十点半就卖光了 http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdw5tkqqj20bo0fjdt3.jpg</span><br>
<span> 据这几天日本的相关新闻，在年初时，日本还有十亿片的口罩储备，但一月中起两周，口罩基本消耗殆尽。 </span><br>
<span>终于又集满了一箱，拿去邮局寄；邮局人员看我抱了一箱口罩进来，苦笑地直接拿出一张中文告示，大慨写着”因为春节与其他原因，寄往中国的EMS大规模延迟云云....”，没明写其他原因是什么原因，但大家都知道是什么原因；总之，我在沼津两天，一天各寄一箱 http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzva7bzihj20nw0hx4q0.jpg</span><br>
<span> 一月29号从土肥，30,31从沼津各寄一箱，三箱都寄往重庆；29号的在二月8号寄到了；然而30号的件16号才到重庆；再往前推，25号从名古屋寄往广州的，2号也到了；看来日本发往中国的EMS是越来越拥堵。 </span><br>
<img src="http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdvz89hfj20nw0hx1gl.jpg" title="http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdvz89hfj20nw0hx1gl.jpg"><br>
<span> ​我又去了御殿场，在站前转公交车前往河口湖，时间约莫70分钟；公交车在山路上行驶，大多朝着富士山的方向往处盘旋而上，开始有些许积雪，只不过越过隘口，到了山梨县那边，开始下坡，山坡已经是银白一片的积雪，见到了山中湖 </span><br>
<span>http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdw7b8hkj20nw0hx4qp.jpg </span><br>
<span>​我忽然想在山中湖停留看一下，中途下了车；山中湖第一印象，竟然有些像美国中部公路穿过的湖滨小镇，延着公路都是些美式小屋，不少间美式餐厅，反倒是日式民居，都在后一排。 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdwa172lj20nw0hxe63.jpg </span><br>
<span>在公路边美式餐厅里吃饭，索性直接订了隔壁一间温泉酒店住一天，今天就在山中湖待着 </span><br>
<span>山中湖在行政规画里算是个”村”，围绕着湖畔相当大的村子；村子后面富士山下那块光秃秃的区域，就是有名的富士演习场。</span><br>
<span> http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdwfnfjbj20nw0fykeg.jpg ​比较起来，山中湖比河口湖静谧许多，观光客也更少，大多是住在河口湖的过路观光客；但这里住宿约是河口湖的60%，离河口湖只有40分钟车程而已。 </span><br>
<span>http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvjs3u2jj20be0h1nf5.jpg </span><br>
<span>山中湖村子中心的一间家庭小药局，也用中文贴出告示”口罩卖完了”；中国观光客走到哪里，口罩就买到哪</span><br>
<span> http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdwdgjpwj20bo0fjanl.jpg </span><br>
<span>​我问了正在日本各处的朋友各地的状况，大城市基本已经很难买到；有位在京都留学的朋友，她已经买了张公交一日票，全市到处找口罩。 </span><br>
<span>第二天去了河口湖，与山中湖”工整的富士山”稍微有些不同的是，你可以从很多不同角度看富士山，即使在一些小湖湾里，稍被挡住，都有不同的韵味 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdwhm5ocj20nw0hx1ez.jpg </span><br>
<span>老有人说去看富士山是件老土的事；完美圆锥型的富士山那么多面，即使东西南北坡居民看到的风景都不一样；有湖、有海、有树林、或有城市做前中景，心境感受都不同，无怪日本还有专门拍各个角度富士山的摄影师联盟，可说是百看不厌了。 </span><br>
<span>河口湖更擅长观光，世界各国的观光客都见得到；每个周末都在办花火大会，当然啦！周末的旅馆房价也是X2起跳 </span><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdwjmq4dj20nw0fy7uu.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdwjmq4dj20nw0fy7uu.jpg"><br>
<span> 这几年山梨县非常积极在吸引中国观光客，走到哪都能见到成群的中国人；所以面对这次的新冠疫情，明显可见他们心中的微妙情绪 </span><br>
<span>http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdwky1j7j20nw0hxx4m.jpg </span><br>
<span>2月3日，朋友联络我说家人上医院急需口罩，正好明天有另一位朋友要从东京回上海，我手里还有一批沿路采买的口罩可让他先带回上海寄，决定今晚回东京；但早上我还是去了离河口湖有四站路的新仓浅间神社。</span><br>
<span> http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzdwmnnkwj20nw0hx1kx.jpg </span><br>
<span>新仓浅间神社需坐到下吉田站，富士急行线下吉田到月江寺这一段正对着富士山，应该是围绕着富士山周围的铁道中，唯一笔直向富士山前进的一段，景色特别 </span><br>
<span>新仓浅间神社的鸟居这两年突然在ins上火了起来，不过你要拍空无一人的景色，最好早上八点前就来，并且要一下车就往神社方向跑，不然拍照就要排队了</span><br>
<span> http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvscy1uxj20o60g4x6m.jpg </span><br>
<span>​也算是意外来了浅仓神社，既然来都来了，就拍一张大家都有的照片吧！周围的中国游客，几乎都在发抖音 </span><br>
<span>http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtg5vm3j20nw0hx4qp.jpg ​回到下吉田站，离下班车还有一些时间，我走到街上去看看，没想到一拐弯就一个的”药”字，</span><br>
<span>索性走进去看看还有没有口罩 </span><br>
<span>http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvticuywj20nw0hx1g6.jpg </span><br>
<span>​简直是奇迹！竟然还有，店员一定是刚补货；索性也不上架，放在地上自己去挑，不过60片装的连补货都没得补了，只有7片装的，限购三包。同时在购买的也是中国游客，能找到这种乡下药店也太厉害了。 </span><br>
<span>http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtkb5qsj20bo0fjaoe.jpg </span><br>
<span>下午抽空去了ins上也很火的忍野八海，不过现场是这样....人人人...九成以上都是中国游客，人人都戴着口罩。</span><br>
<span> http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtmfo8ej20nw0hx4qp.jpg </span><br>
<span>​我查了一下附近超市，离开忍野八海有段距离的忍野村，有几间大卖场聚集；日本乡下一定会有的购物点，心想，这里也该够乡下了，应该还有口罩....吧！ http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtp8b8oj20nm0hptxy.jpg ​走进去药店一看，口罩架都已经空了，连七片装的都没了；到这个时候，要找口罩放在哪很容易，看哪个架子是空的，就是放口罩的地方；至于旁边的コメリ，连工业用口罩都快空了。 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtqthoej20nm0hp1kx.jpg </span><br>
<span>​河口湖回到东京新宿，坐大巴约两个小时车程；当晚，我就已经提着一整袋口罩，来到纸醉金迷的银座 http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtrly3qj20bo0fkh1j.jpg </span><br>
<span>​请朋友明天先将一批口罩带回上海，约的地点在他住的银座凯悦，送货员廖某进到里面见了世面，特此留念。</span><br>
<span> http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtsgunsj20bo0fjdrh.jpg</span><br>
<span>口罩果然有小臉效果 我特别将这批口罩放在酒店的窗边，傲视银座；感觉自己就像在高级酒店里进行啥啥啥秘密交易，能用这批珍贵的物资在这换一夜住宿 http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtt0ubij20be0f615f.jpg</span><br>
<span> ​这一路寄了四箱口罩，赶回东京把这批口罩托付给人后，忽然就没有目标了，像皮球洩了气一阵空虚；这才意识到，原来我看似热血到处奔走只不过是喜那种被人需要的感觉。 </span><br>
<span>我漫無目地，去了浅草寺附近，东京已经几乎都买不到口罩了；中国游客比较多的地方，药店都会贴出中文告示”口罩卖完了” </span><br>
<img src="http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvttyemvj20nm0hp7wh.jpg" title="http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvttyemvj20nm0hp7wh.jpg"><br>
<span> ​中国人疯狂扫货，日本人感到恐慌开始跟着抢；在日本两周，很明显感受到，从货架款式齐全，到限购五盒，限购三盒；后来六十片装便宜的买不到了，接着连七片装贵的也开始买不到了；再后来，消毒喷液，耳温**也开始缺货。</span><br>
<span> http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzwtb7p8pj20be0f6495.jpg</span><br>
<span> ​二月初，电视节目上开始检讨是否该进行口罩管制，twitter也开始出现不满情绪；日本的口罩大多中国进口，并且，二月底日本即将进入花粉季，如果到时本土口罩产量不足，加上中国无法出口，介时日本将无口罩可用，普通民众购买口罩的成本将会提高。 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzwu3tslaj20p00irb29.jpg</span><br>
<span>我漫无目地的，又晃到东京站前 ​便利商店口罩架上大多时候是空的，但幸运遇上补货就能买到，只不过现在补货都是七片装的；我住在涉谷闹区附近，隔壁便利店一天去买好几次，就刚好遇上一次补货；一人限购三包，我自用买了两包；结果后面来了中国游客一家四口，架上立马又空了。</span><br>
<span> http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtujjvhj20bo0fjwti.jpg </span><br>
<span>到最后，我觉得我抽出一包口罩，都像抽出一沓**。 </span><br>
<span>http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtvl7zlj20nm0hpe2d.jpg </span><br>
<span>​隔天终于决定，去鎌仓住两天；背着行李，提着剩下的口罩，在涉谷站前全世界最有名的十字路口拍张照 </span><br>
<img src="http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzwv4g227j20nm0hp7wh.jpg" title="http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzwv4g227j20nm0hp7wh.jpg"><br>
<span>全村的希望 ​镰仓是古老又青春；春有满山樱花烂漫；夏有铁道边紫阳花开，隐藏在小巷里的寺庙神社，与路面交错的江之岛电铁，有高中生，有湘南海岸，忽然来的澎沱大雨，有浑身上下散发危险迷人气息的冲浪男子 </span><br>
<span>http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzww2qydbj20bo0hgqma.jpg </span><br>
<span>搭乘江之岛电铁，脑子里响起的BGM是原由子1985年的名曲《镰仓物语》，我特别喜欢电车从巷里穿出，蓝天大海豁然开朗。 </span><br>
<span>坐电车到一半看到的”药”字，又控制不了自己双脚下了车；这里已是一家限购一盒，但架上仍空了；刚出店外，就见到一群中国游客拖着行李箱，也要进超市找口罩。 http://wx3.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtx8hpoj20bo0fjdqc.jpg </span><br>
<span>这几天看到一些中国游客，幸运抢到的口罩，提着好几袋开心地招摇过市，颇引人侧目；虽然日本好意给中国加油，但在日本大量买口罩，毕竟是占用了日本的口罩资源，搞得日本人自己买不到；买口罩还是尽量低调一点，不要引起人反感破坏形象 </span><br>
<span>按日本人那尿性，他们现在给中国加油，當然是真心诚意在祝福你；但如果疫情开始影响到日本，口罩短缺影响到日常生活，那嫌恶感恐怕也会加倍。 </span><br>
<span>在镰仓住了一晚就回东京了，住在秋叶原；最近秋叶原最热卖商品是switch健身环，同样也是中国人购买，也缺货了；要不带回去要不寄回去，用来渡过无聊的居家隔离日子。 http://wx4.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtzokxhj20nm0hp7wh.jpg 秋叶原的药妆店，当然都买不到口罩，只剩一些最贵的加热蒸汽式口罩，也是可以防花粉飞沫附加潤喉功能，三片一包装要卖500元；后来想想，还真应该买几包寄回去，完全可以当做贵重的伴手礼。 http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvu0q38nj20nm0hp7wh.jpg </span><br>
<span>最后决定隔天一早回台湾，举棋不定，直到凌晨三点才买当天早上九点的班机；一早就去成田机场搭机，只要有电视的地方，全部滚动播报这条新闻；举国哗然 http://wx1.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzx0jwugbj20nm0hpnlq.jpg</span><br>
<span> 飞机路过富士山；上海以南城市往东京，去程左侧靠窗；回程右侧靠窗，天气好基本都能看到富士山。 http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzx026t3rj20nw0fye4s.jpg 这班机上大多是在台湾工作的日本人及家属，台湾游客不多；日本人基本都戴上口罩了，倒是台湾人都不怕死，戴口罩的还没那么多 </span><br>
<span>回到台北我马上检查家里的口罩有多少</span><br>
<span>前面说了，我15号左右就打电话回家要父母准备口罩，当时我妈就虚应个两句，我有些担心，从日本又带了仅剩的一盒回去。 </span><br>
<span>我妈在家喜欢看电视购物，常买些不知所云的没用玩意；每次回家都会为这事吵架；结果我回家一看！整箱各型口罩！惊呼：“你怎么买得到那么多！？”她边洗碗头也没回，散漫又略带些得意地说：“就去年看电视上买的啊！” http://wx2.sinaimg.cn/large/62f619d3gy1gbzvtxxvazj20j60ee1cy.jpg</span><br>
<span> 鹅她还强调她已经送了一半给亲友；我有种落魄到中年，突然发现家里其实很有钱的感觉。 </span><br>
<span>啊！妈妈我爱你</span><br>
</p><p><b>马志明: </b><br>
<span>最后这个结局还挺有意思</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>马志明 发表于 2020-2-18 13:42</span><br>
<span>最后这个结局还挺有意思</span><br>
<span>话说回来，国内，尤其是南方地区以后会不会养成秋冬春戴口罩习俗到时非常有意思</span><br>
</p><p><b>林哲玄: </b><br>
<span>不要盲目鼓励电视购物啊</span><br>
</p><p><b>盐骸: </b><br>
<span>赏樱之旅真不错啊</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>马志明: </b><br>
<span>机丹尼尔 发表于 2020-2-18 13:43</span><br>
<span>话说回来，国内，尤其是南方地区以后会不会养成秋冬春戴口罩习俗到时非常有意思 ...</span><br>
<span>应该会</span><br>
<span>包括讲卫生的习惯估计也会因为这次疫情而养成了</span><br>
<span>日本戴口罩一半是因为花粉症一半是因为拿口罩当装饰品嘛</span><br>
<span>花粉症中国肯定不会有</span><br>
<span>这次不少人也会意外发现戴上口罩的自己竟然那么美丽帅气</span><br>
</p><p><b>SpectatorA: </b><br>
<span>机丹尼尔 发表于 2020-2-18 13:43</span><br>
<span>话说回来，国内，尤其是南方地区以后会不会养成秋冬春戴口罩习俗到时非常有意思 ...</span><br>
<span>杀戮地带的赫尔盖人</span><br>
</p><p><b>kvll32: </b><br>
<span>纪实文学</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>SpectatorA 发表于 2020-2-18 13:53</span><br>
<span>杀戮地带的赫尔盖人</span><br>
<span>不是翻译成海立根人吗？</span><br>
</p><p><b>四点: </b><br>
<span>我也很好奇，中国从此以后会不会开始普遍戴口罩，或者说不那么在意其他人戴口罩，不会觉得其他人戴口罩是不礼貌。</span><br>
<span>至少2019年的时候，我身边还有很多人觉得戴口罩=有病，不戴口罩=安全。</span><br>
</p><p><b>SpectatorA: </b><br>
<span>机丹尼尔 发表于 2020-2-18 13:55</span><br>
<span>不是翻译成海立根人吗？</span><br>
<span>当时记住的是官方繁中的译法赫尔盖斯特</span><br>
</p><p><b>ariamoon: </b><br>
<span>好像看到过坛友说在疫情来临的时候翻出来以前京东凑单买的口罩，跟结局感觉异曲同工</span><br>
<span>----发送自 OnePlus ONEPLUS A5000,Android 9</span><br>
</p><p><b>ace0017: </b><br>
<span>机丹尼尔 发表于 2020-2-18 13:43</span><br>
<span>话说回来，国内，尤其是南方地区以后会不会养成秋冬春戴口罩习俗到时非常有意思 ...</span><br>
<span>不会</span><br>
<span>如果手机还是指纹锁时代倒可能，现在进入刷脸时代后口罩就没有流行的可能了</span><br>
</p><p><b>R.I.P: </b><br>
<span>マスク前線</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus HD1900, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.1.1-alpha</span><br>
</p><p><b>四点: </b><br>
<span>ace0017 发表于 2020-2-18 13:57</span><br>
<span>不会</span><br>
<span>如果手机还是指纹锁时代倒可能，现在进入刷脸时代后口罩就没有流行的可能了</span><br>
<span>别的品牌不清楚，苹果的 Face ID 想要戴口罩也能解锁得学习很多次，我是懒得搞了。</span><br>
<span>下一代要是能强化这方面我肯定换了。我觉得厂商可能反应会慢一点，但是他们应该能意识到这个方面的需求。</span><br>
</p><p><b>RX-78-6: </b><br>
<span>我12/31，看到“谣言”的第一时间就在日亚买了4箱，当时还是很平价的</span><br>
<span>然后赶在年前到了</span><br>
</p><p><b>newtype9: </b><br>
<span>活成了代购的样子，见到“药”就想往里钻</span><br>
</p><p><b>我有妹: </b><br>
<span>日本现在处境很不妙的感觉，设身处地想一下这时候就不要再抢他们家口罩了都给别人留条活路吧</span><br>
<span>我是很早以前就被地铁里自己有病却不戴口罩的人+不想成为这样的人养成了罩不离口的习惯</span><br>
<span>这次也为了把一次性口罩让给老人自己去买了戴久有点难受的硅胶面罩</span><br>
<span>想到以后会有大量囤货狂一次性应该挺难买到了还是有点难过的</span><br>
</p><p><b>zhouxin95: </b><br>
<span>一月中旬提醒家人买了点口罩，自己也买了点，虽然量不多，好在现在上班也敢出门了。不知道岛国最近情况不妙，口罩还能不能供应起来</span><br>
</p><p><b>.......: </b><br>
<span>机丹尼尔 发表于 2020-2-18 13:43</span><br>
<span>话说回来，国内，尤其是南方地区以后会不会养成秋冬春戴口罩习俗到时非常有意思 ...</span><br>
<span>不会，除非这种病毒以后每年闹一次（手动划掉，我不想乌鸦嘴</span><br>
</p><p><b>马志明: </b><br>
<span>zhouxin95 发表于 2020-2-18 14:08</span><br>
<span>一月中旬提醒家人买了点口罩，自己也买了点，虽然量不多，好在现在上班也敢出门了。不知道岛国最近情况不妙 ...</span><br>
<span>看电视上说已经全力开组马力的产能做口罩了</span><br>
<span>现在能买到的基本都是“国产”的</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span>好奇日本超市药妆店卖的这种防花粉的大概是国标哪个等级，而且明明最好用的n95反而嫌弃？</span><br>
</p><p><b>云隐: </b><br>
<span>在江苏上学的时候习惯4、5月份戴口罩，在宿舍也戴，不然过敏了就惨了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 3, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>沙夜: </b><br>
<span>之前天冷有戴口罩的习惯，不过是为了挡风</span><br>
</p><p><b>kurono: </b><br>
<span>非瘟疫时代口罩就很有用的，出门买个菜不想化妆带个口罩出去就OK……</span><br>
</p><p><b>zievod: </b><br>
<span>伊可费斯 发表于 2020-2-18 14:32</span><br>
<span>好奇日本超市药妆店卖的这种防花粉的大概是国标哪个等级，而且明明最好用的n95反而嫌弃？ ...</span><br>
<span>贵 不舒服 </span><br>
<span>日本是花粉过敏症重灾区 很多就是过滤个粉尘 </span><br>
<span>n95就不对口</span><br>
</p><p><b>zievod: </b><br>
<span>kurono 发表于 2020-2-18 14:39</span><br>
<span>非瘟疫时代口罩就很有用的，出门买个菜不想化妆带个口罩出去就OK……</span><br>
<span>上班也就算了 在家附近逛逛也需要化妆吗？</span><br>
</p><p><b>IHSAHN: </b><br>
<span>买口罩这种事为什么又要对日本人产生莫名其妙的歉意？</span><br>
<span>大家都是市场经济下的自由贸易，中国人合法办了旅游签证，合法地换了外汇，合法地走进药店一手交钱一手交货。现在市场供需信息都很透明，日本人自己反应慢，市民等到想买时没抢到或者官方没出限购的行政命令，为什么要怪中国人。</span><br>
<span>如果要怪中国人太多的话，怎么平时赚中国人钱时就不嫌弃中国人多呢</span><br>
</p><p><b>kurono: </b><br>
<span>zievod 发表于 2020-2-18 14:40</span><br>
<span>上班也就算了 在家附近逛逛也需要化妆吗？</span><br>
<span>看人了，看到别人素面朝天我不觉得有啥，但是到了自己就还是想套个口罩遮遮……</span><br>
<span>顺便人在霓虹，日本大妈化妆率很高的，去趟超市不少人也都涂的挺精致的，就被潜移默化了</span><br>
</p><p><b>白龙: </b><br>
<span>日本10亿只口罩都卖空了</span><br>
<span>看样子要再出口至少10亿只，那边才会感觉到安全</span><br>
<span>这窟窿有点大的</span><br>
</p><p><b>拉格朗日乘数法: </b><br>
<span>现在中日邮政是不是已经瘫痪了，两周前在日亚买的两包口罩现在还堆在大阪ems呢</span><br>
</p><p><b>一个再一个: </b><br>
<span>机丹尼尔 发表于 2020-2-18 13:43</span><br>
<span>话说回来，国内，尤其是南方地区以后会不会养成秋冬春戴口罩习俗到时非常有意思 ...</span><br>
<span>想多了，百分百不会。</span><br>
</p><p><b>橋白: </b><br>
<span>国内口罩歧视也看哪里吧，反正人在上海， 去年11月开始戴口罩上下班防被传染流感，那会也没觉得别人有啥反应</span><br>
<span>不曾想那会买的N95后来派上了用场</span><br>
</p><p><b>xxren1: </b><br>
<span>一位日本老欧巴桑凑过来挑了两包，对我说”中国可要加油啊！”我点点头，她转身离去，自言自语地说”传到日本可就麻烦了啊！” </span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>兰开夏: </b><br>
<span>这人文笔稀碎</span><br>
<span>另外屏下指纹解锁早就用了很久很久了</span><br>
</p><p><b>Redis: </b><br>
<span>日本自己加油吧。。。</span><br>
<span>别发展起来可没法效法国内这样全国管理。。。有点儿可怕</span><br>
</p><p><b>marymax: </b><br>
<span>结局好顶赞</span><br>
</p><p><b>magin: </b><br>
<span>照片不错，这种饶富士山一圈的行程挺有趣，下次也来试试看</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>eva02eva02: </b><br>
<span>0</span><br>
<span>以N95为例，日产量要达到10亿只才够用</span><br>
<span>一次性医用口罩要100亿左右</span><br>
</p><p><b>平泉草木: </b><br>
<span>日本生产线加班加点干活，满足本国需求还是没问题的吧</span><br>
</p><p><b>aithinkso: </b><br>
<span>入冬就一直念老婆戴口罩，不听，也好，攒下好多口罩</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>shcmzzj: </b><br>
<span>IHSAHN 发表于 2020-2-18 14:48</span><br>
<span>买口罩这种事为什么又要对日本人产生莫名其妙的歉意？</span><br>
<span>大家都是市场经济下的自由贸易，中国人合法办了旅游 ...</span><br>
<span>确实反应慢，中国人都成箱成箱搬了还按原价卖，坐地起价不是更好，屯着涨价卖也好啊，都被那帮转卖狗拿去发财了傻不啦叽的</span><br>
</p><p><b>axu: </b><br>
<span>不知道口罩什么时候可以正常购买</span><br>
<span>本来以为双十一屯下的口罩绰绰有余，主要是冬天防灌风、春秋防晒用，结果复工一推再推，情况越来越严峻……</span><br>
<span>虽然本地情况尚好，可也不想看到家里还剩最后一片，外面还买不到的场面</span><br>
</p><p><b>guoe: </b><br>
<span>如果照片是按着时间顺序排列的话，这个作者还挺敏锐的，很早就留心搜集日本买口罩的细节</span><br>
</p><p><b>马志明: </b><br>
<span>magin 发表于 2020-2-18 15:40</span><br>
<span>照片不错，这种饶富士山一圈的行程挺有趣，下次也来试试看</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户 ...</span><br>
<span>去了就知道多无聊了</span><br>
<span>富士山那一片的公交电车很不发达</span><br>
<span>不是自驾的话来回倒车都恶心死你</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>马志明 发表于 2020-2-18 13:49</span><br>
<span>应该会</span><br>
<span>包括讲卫生的习惯估计也会因为这次疫情而养成了</span><br>
<span>日本戴口罩一半是因为花粉症一半是因为拿口罩当装 ...</span><br>
<span>   11年前的非典闹那么凶也没见到国人有多少养成带口罩的习惯啊</span><br>
</p><p><b>黑色狐狸: </b><br>
<span>1月底托人从日本买的口罩，5号EMS发货，结果到现在还没动静</span><br>
<span>再不寄过来我就没口罩用了</span><br>
</p><p><b>Thalassa: </b><br>
<span>8号发的ems十天了还没离开揽件局，船运说不定都走一半路了</span><br>
</p><p><b>马志明: </b><br>
<span>blackjeo1 发表于 2020-2-18 16:28</span><br>
<span>11年前的非典闹那么凶也没见到国人有多少养成带口罩的习惯啊</span><br>
<span>那年哪有现在凶</span><br>
<span>而且是17年前</span><br>
</p><p><b>宅心难改: </b><br>
<span>blackjeo1 发表于 2020-2-18 16:28</span><br>
<span>11年前的非典闹那么凶也没见到国人有多少养成带口罩的习惯啊</span><br>
<span>当时上网的人不多，还有那时候哪怕是疫区也没有多少戴口罩的，这次事件的影响力和08年汶川差不多，还是全民性的，多少年没放过这么长假期了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1914493[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
