<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>编辑</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>编辑</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:44:54 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>编辑[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1770574-1-1.html</link>
      <description>编辑&#13;
 本帖最后由 Adelais 于 2018-10-3 22:19 编辑 

编辑</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>leonsyz: </b><br>
<span>不管理论正确与否，红茶的脾气看着是真的好啊。。。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1770574[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>编辑[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1770574-1-1.html</link>
      <description>编辑&#13;
 本帖最后由 Adelais 于 2018-10-3 22:19 编辑 

编辑</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>九尾空幻: </b><br>
<span>恤兵真綿 发表于 2018-10-3 12:35</span><br>
<span>Désir, demande et besoin…</span><br>
<span>真是无知无畏啊，你去百度下需要（besoin）、要求与欲望之间的关系，或你读读吴琼的《雅克·拉康——阅读你的症状》的379页吧，我懒得打字。</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span> 本帖最后由 a8610853 于 2018-10-3 13:08 编辑 </span><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-10-3 12:40</span><br>
<span>又开始用双层构造撒泼打滚了？在拉康那里，人的身上就不会存在纯粹动物性的欲望，欲望是大他者的 ...</span><br>
<span>双层化又不是两者独立，在拉康语境中人的欲求不会单独存在，是因为欲求总是隐含着上升到欲望的契机。东浩纪所说的双层化之间的往返，自然包括了从欲求到欲望的这种上升。而和拉康的不同之处在于，他认为这种上升在后现代社会中是可以随时切断的。当然，这种切断只是部分的切断，人不可能成为完全的动物，只依靠欲求过活，而是在个别领域，个别时间进行切断。又例如，他经常和斋藤环以这种形式争论这个问题，后现代社会中三界中的象征界是否有可能会脱落？斋藤当然就和你一样，只认准拉康的说法，从定义上来说三界就不可能缺一，而东从根本上认为拉康精神分析只是电影媒体时代的理论，所以在信息时代情况就大为不同了。</span><br>
<span>如果你想深入了解并批判东的话我还可以帮你提供更多资料，毕竟我也没有认为东就一定是对的，但是你动不动就给人扣帽子那就请回吧。</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-10-3 13:01</span><br>
<span>真是无知无畏啊，你去百度下需要（besoin）、要求与欲望之间的关系，或你读读吴琼的《雅克·拉康 ...</span><br>
<span>......现在是你比较强。你一定要别人指出你犯了什么蠢逼错误吗？？？？？？</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span>a8610853 发表于 2018-10-3 13:04</span><br>
<span>双层化又不是两者独立，在拉康语境中人的欲求不会单独存在，是因为欲求总是隐含着上升到欲望的契机 ...</span><br>
<span> 这跟双层话是不是两者独立有什么关系？在拉康那里人的身上没有纯粹动物性的需求，欲望就是他者的欲望，根本没有东浩纪那种双层化的可能性。你在前面说东浩纪用拉康误读科耶夫，即使东浩纪真的是这样，也在弄巧成拙。</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-10-3 13:15</span><br>
<span>这跟双层话是不是两者独立有什么关系？在拉康那里人的身上没有纯粹动物性的需求，欲望就是他者的 ...</span><br>
<span>当然有关系啊，我已经说的很清楚了，问题并不在于东是怎样使用拉康的，而是在于为什么要这样使用拉康的。不明白这一点，永远只会陷入什么都是理解错误的牛角尖。</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span>a8610853 发表于 2018-10-3 13:24</span><br>
<span>当然有关系啊，我已经说的很清楚了，问题并不在于东是怎样使用拉康的，而是在于为什么要这样使用 ...</span><br>
<span>所以说你是个不学无术的典型啊，除了撒泼打滚还会别的吗？</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-10-3 13:29</span><br>
<span>所以说你是个不学无术的典型啊，除了撒泼打滚还会别的吗？</span><br>
<span>我又没有强迫你认为东的观点是对的，只是让你去了解应有的语境，在这个基础上的批判自然会是更直击核心的。你知其然而不知其所以然，而是扣个帽子批判一番就拍拍屁股走人，我看不学无术的典型是你才对吧。</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span>a8610853 发表于 2018-10-3 13:46</span><br>
<span>我又没有强迫你认为东的观点是对的，只是让你去了解应有的语境，在这个基础上的批判自然会是更直 ...</span><br>
<span>看来你对谁都是这三板斧啊，跟你这种人多说无益啊。</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-10-3 13:54</span><br>
<span>看来你对谁都是这三板斧啊，跟你这种人多说无益啊。</span><br>
<span>三板斧正是因为有效才三板斧啊，你确实是不知道这个语境是啥，这是无可动摇的事实，但这也并非你的错，单纯是你没有足够的判断资料而已，东对精神分析的这种态度贯穿在他整个思想之中，如果你真的能够有意了解并作出有效批判的话，那我就不是三板斧，而是班门弄斧了。我也非常乐意能够看到有人去提出有生产性的议论，甚至我都说能够给你提供更多资料来批判了，然而虽然无知并非你的错，但是你只会扣帽子的话，那就只能随你而去了。</span><br>
</p><p><b>wizardsbrain: </b><br>
<span>毫无干货的车轱辘话笑话人家三板斧，又要下场又要拿腔拿调，丑的</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span>a8610853 发表于 2018-10-3 14:02</span><br>
<span>三板斧正是因为有效才三板斧啊，你确实是不知道这个语境是啥，这是无可动摇的事实，但这也并非你 ...</span><br>
<span>其实别人就是懒得跟你一般见识。谈东浩纪你扯“语境”，扯“没有足够的判断资料”，谈拉康，别人可以同样说你不懂精神分析的语境，没有没有足够的判断资料嘛，你觉得你读了东浩纪、斋藤环就够了？你也不看看你前面是在帮东浩纪还是在害东浩纪。你这种言论，恰恰说明是个不学无术的货色，连最基本的学品都没有。</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span> 本帖最后由 a8610853 于 2018-10-3 14:43 编辑 </span><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-10-3 14:22</span><br>
<span>其实别人就是懒得跟你一般见识。谈东浩纪你扯“语境”，扯“没有足够的判断资料”，谈拉康，别人可 ...</span><br>
<span>我是不知道你是怎么得出我不懂精神分析的语境的，首先说句实话，分析班的原典我没读过，也读不懂，我读过的中文拉康书也就只有吴琼，然后就主要是读的日语著作了，向井雅明啊，斋藤环啊，松本卓也等等，我是不清楚你为什么看不起斋藤环，人家好歹也是拿了执照的精神科医。估计还是你对日本的精神分析有什么偏见，但是说句实话和大陆比日本的精神分析理论介绍、流通和临床不知道发达到哪里去了。齐泽克我也是读的日语翻译版的，季广茂的中文版看不下去。</span><br>
<span>所以，东在精神分析的态度上有问题我是一清二楚的，这个问题主要出在那个方面我也是一清二楚的。我都帮你指出了东对精神分析理论运用的具体问题点了，我不知道你为什么还认为我是要帮东浩纪，我要是帮东浩纪我会说他塑造的宅文化历史是一种神话吗？我要是帮东浩纪会告诉你问题究竟出在哪里吗？会说帮你提供批判资料吗？</span><br>
<span>我的态度从一开始就没变过，你们这些人，要批判东浩纪可以，但是总得批到点子上吧，别总是搞些挠痒痒的批判，所以我给你们讲一讲哪些地方才是应该批的，哪些地方批起来才是有生产性的，哪些地方批起来才是critical的。嘛，反正对你们来说都无关紧要就是了。</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>倒不如看这爱论断人的馊货都是拿什么出来秀，读了点吴琼和逻辑学教材（笑）就一副独步S1的蠢样。还需要（besoin），这么懂法语倒是快把Séminaire 4掏出来打我脸啊？</span><br>
</p><p><b>CatKo: </b><br>
<span>……这里为什么会有拉康</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span>a8610853 发表于 2018-10-3 14:42</span><br>
<span>我是不知道你是怎么得出我不懂精神分析的语境的，首先说句实话，分析班的原典我没读过，也读不懂， ...</span><br>
<span> 当然是从你在这个帖子里的表现了，你不是说东浩纪用拉康误读科耶夫吗？可事实上这么一误读，更得不出欲望双层化的结论，你当时不还以为这能起到为东浩纪辩护的作用吗？而在我指出来后，你又是什么表现？耍起你的三板斧，最后又扯起语境。大家都跟你一样，对方说一，就说对方不知道二，实在不行了还能谈语境嘛，死咬住对方不懂语境，没有足够的判断资料就能立于不败之地了。</span><br>
<span>你在一定程度上承认东浩纪在拉康的使用上有问题，恐怕也是因为斋藤环说过。你的语境，无非就是东浩纪、斋藤环这些人说过的东西，超出他们这些人说过的东西，超出语境范围，你根本无法理解；即使在语境内，从你在东浩纪上的表现，也看不出你有真正的理解，你还停留在说空话、套话的阶段。</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-10-3 15:12</span><br>
<span>当然是从你在这个帖子里的表现了，你不是说东浩纪用拉康误读科耶夫吗？可事实上这么一误读，更得 ...</span><br>
<span>首先说句实话，我不敢说完全理解了东的意图，在斋藤环所说的东西之外，我现在能够追溯到的最早的材料和线索，也只有东那篇用媒体论解读精神分析的论文。我完全不否认我还没有全部搞清楚具体的原因和详细的论证来龙去脉。至于我有没有在为东浩纪辩护？很明显是没有的，真要为东辩护，我就不拿宇野和斋藤对不玩了问题的批判出来了。</span><br>
<span>然而，即便如此这也并不代表你脱离这个语境批判东浩纪就是有效的。你脱离这个语境，实际上就是在重新造车轮而已。</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span>a8610853 发表于 2018-10-3 15:25</span><br>
<span>首先说句实话，我不敢说完全理解了东的意图，在斋藤环所说的东西之外，我现在能够追溯到的最早的材 ...</span><br>
<span>你在与楼主争论时，用东浩纪拿拉康误读科耶夫来反驳批评东浩纪的楼主，这不是维护东浩纪？</span><br>
<span> 以你的见识，还不能理解，别人根本不是必须说你听过的话，你无知，并不是别人的责任。</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-10-3 15:31</span><br>
<span>你在与楼主争论时，用东浩纪拿拉康误读科耶夫来反驳批评东浩纪的楼主，这不是维护东浩纪？</span><br>
<span>那你就搞错了，这不是反驳批判，而是指出在批判以前的阅读理解上的错误。</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span>a8610853 发表于 2018-10-3 15:36</span><br>
<span>那你就搞错了，这不是反驳批判，而是指出在批判以前的阅读理解上的错误。 ...</span><br>
<span>你结合语境的阅读理解能力堪忧啊。</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-10-3 15:39</span><br>
<span>你结合语境的阅读理解能力堪忧啊。</span><br>
<span>我相信只要阅读理解能力没有问题的话，都会注意到楼主所提出的反驳东已经打过预防针了，如果不是有意断章取义的话，肯定不会在看了“御宅族的社交性”一章后还无视这个预防针来拿“御宅族的社交性”来反驳。如果是真正有学术态度的人的话，肯定会从这个预防针打得是否合适入手，正如我所举的例子，宇野就是这么干的。而你们似乎连宇野也不如。</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span>a8610853 发表于 2018-10-3 15:48</span><br>
<span>我相信只要阅读理解能力没有问题的话，都会注意到楼主所提出的反驳东已经打过预防针了，如果不是 ...</span><br>
<span>过家家，随时不玩了你自己都说是在数据库的层次上，人家楼主说的是拟像的层次，你这语文阅读理解能力和逻辑思维能力都不行啊。</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-10-3 15:50</span><br>
<span>过家家，随时不玩了你自己都说是在数据库的层次上，人家楼主说的是拟像的层次，你这语文阅读理解 ...</span><br>
<span>这个建议你再回去看看77楼。</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span>a8610853 发表于 2018-10-3 15:54</span><br>
<span>这个建议你再回去看看77楼。</span><br>
<span>重点给你标出来了，很明显的东认为你说的这种社交性是属于对资料库欲望的层级，是属于主体中形骸化的人的部分。你没有理解的是，消费萌，消费故事从一开始就是存在拟像和资料库两个层级的消费的。这一点在日版P75“角色萌中的二层构造”就已经写的很清楚了。</span><br>
<span> 你这不是说过家家、随时不玩了是数据库的层次？但人家楼主说的是，在拟像的层次上，也有欲望的主体间结构。</span><br>
<span> 要不我说你只能认识你从东浩纪、斋藤环那里听过的话，对于没听过的话，你完全无法理解。</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>这么能耐还发啥私信呢？这岂不是馊上加馊了？我不知道您读了啥才产生自己独步S1之类的酸臭幻觉，您如果真有这能耐倒还好了，我也不用上学了直接跟您请教就完事儿了，但这帖子看下来就见您靠论断别人来自艹高端人口的人设，真心丑死了。</span><br>
<span>我非常真诚地建议您通读春物第六卷大老师在天台上对相模南说的话以进一步“认识你自己”，没有进入有限性的人真的暂时不应该讨论哲学。</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>嘿嘿，您还真不配diss渡航，因为您可不刚好就是渡航的批评对象吗？我确实是从春物学到了不少东西，这也完全不丢脸，Einheit可不就是全体贯通的吗？倒是您被渡航揭批了本质就气急败坏私信连发，何必呢？这可不就是自证嘴短了吗？</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-10-3 15:59</span><br>
<span>你这不是说过家家、随时不玩了是数据库的层次？但人家楼主说的是，在拟像的层次上，也有欲望的 ...</span><br>
<span>我在帮你理一理，首先做这一段的阅读理解。</span><br>
<span>从上述的特征可明显的看出，九〇年代御宅族系文化的特征“角色萌”，其实並非御宅族们自身所深信的只是单纯感情投入，而是在角色（拟像）和萌要素（数据库）这二层构造之间的往返，这正是后现代式的消费行动。御宅族们喜欢特定人物的消费行动里还隐藏着奇妙又冷静的另一面，他们盲目地投入进而分解其对象的萌要素，并在数据库里进行相对化。</span><br>
<span>东浩纪认为，后现代式的消费行动的特点就是拟像层次的动物化需求与数据库层次的欲望的共存/往返，楼主认为消费纸片人是一种动物化的需求，这一点没错，认为消费纸片人同时也有欲望之欲望的一面，当然也没错。不如说，他所谓的反驳正好就是东浩纪自身的主张。那么楼主问题出在哪里，楼主认为动物化的需求必定上升到欲望之欲望的层次，而东在后面指出，这种上升的形式（社交化）虽然存在，但是已经是形骸化的，并且这种形骸化的社交的特点是随时可以不玩了，是可以根据个人意志随意切断的，这仿佛就是在说，后现代社会或者说信息社会已经发展到了个人可以随意切断和他者联系的地步。欲望之欲望=资料库的欲望=形骸化的人虽然还存在，但是其强制性已经消失，而这种强制性的消失才是拟像层面上动物化的本质所在。</span><br>
<span>而宇野的反驳又是怎么说的，宇野的反驳就更简单易懂了，用90年代后的日本文艺和政治状况来论证日本社会的libertarianism兴起，把大逃杀式的文艺作品当做其兴起的标志，用这种无法逃离的残酷社会性来论证东的不玩了在2000年后的日本社会不再有效。宇野的反驳基本没有谈论到哲学的层面，但是他的反驳就比你们有效的多了。这就是历史的力量，语境的力量。</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span>a8610853 发表于 2018-10-3 16:21</span><br>
<span>我在帮你理一理，首先做这一段的阅读理解。</span><br>
<span>你完全理解错了。</span><br>
<span>楼主承认东浩纪认为后现代主体的欲望是双层化的，对拟像的欲望是动物化的，对数据库的人性则保持着形骸化的人性；但是楼主认为，对拟像的欲望具有主体间结构，所以是人的欲望而非动物化的。</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-10-3 16:34</span><br>
<span>你完全理解错了。</span><br>
<span>楼主承认东浩纪认为后现代主体的欲望是双层化的，对拟像的欲望是动物化的，对 ...</span><br>
<span>无话可说，引用里面都那么明白地写到了一种具体的消费行动本身就具有动物性和人性的两个方面，所以根本不存在对拟像的欲求有主体间结构的情况，只存在具体消费中有拟像的欲求和资料库的欲望同时共存的情况。既然楼主是从一个具体的例子出发，如果他真的承认二层化的话，怎么会说出拟像的欲求有主体间结构的话来呢？</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span>a8610853 发表于 2018-10-3 16:50</span><br>
<span>无话可说，引用里面都那么明白地写到了一种具体的消费行动本身就具有动物性和人性的两个方面，所 ...</span><br>
<span>楼主承认东浩纪的观点是欲望的双层化，不等于他同意东浩纪的观点；这就好比我承认你的观点是什么，但不等于我同意你的观点，能理解吗？</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-10-3 16:59</span><br>
<span>楼主承认东浩纪的观点是欲望的双层化，不等于他同意东浩纪的观点；这就好比我承认你的观点是什么 ...</span><br>
<span>不想和你谈这种没有营养的东西。就拿欲望之欲望来说，动物的欲求是针对客体的，人性的欲望的对象则是是欲望本身，当我们说消费纸片人这个具体的消费行为的时候，确实会存在楼主所说的那样，出现主体间欲望，但是出现主体间欲望就意味着你消费的对象已经从客体转变成了欲望本身。欲求到欲望之间虽然存在上升的关系，但是上升同时意味着欲求/欲望的对象的改变。从这个意义上来说，欲求和欲望是不可能同时面向一个对象的。所以东在描述角色萌的具体消费行为时他是这么描述的，面向角色的拟像的欲求，以及同时把角色分解成萌元素即资料库的欲望。在消费纸片人这个具体的行为中，实际上是存在2个消费的对象的，间主体欲望无论在何时何处，都只存在与后者不可能存在于前者之中。所以即便怎么摆出品牌消费，黑粉现象，都无法对拟像的欲求做出任何反驳。</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>我在这楼算得上表达观点的也就前两楼，后面的发言不都是您对我的误读带出来的吗？为什么您会认为我认为存在谈本质预设存在谈存在预设本质的循环呢？您不就是想秀秀您三脚猫的逻辑知识吗？我让您看55楼难道不是在请您注意到我是在总结55楼对东浩纪的反驳吗？思辨不是以罗森克兰茨所记的黑格尔式的阅读为基础的吗？连这基础都没做到的您到底有什么资格指责别人“思辨能力低下”的？</span><br>
<span>为什么您还是在以独步S1的口吻问别人“能理解吗”呢？这些东西难道不是大家最多十七八岁的时候就理解了的东西吗？为什么您这么自以为独步S1？为什么您学了点皮毛都不算的东西就自为自己在思辨了呢？您难道还没注意到您的主体和自我之间的裂痕之大已经到了令人作呕的程度吗？</span><br>
<span>还有您别发私信了，有话帖子里说明白不好吗？</span><br>
</p><p><b>kimone_3: </b><br>
<span>恤兵真綿 发表于 2018-10-3 17:32</span><br>
<span>我在这楼算得上表达观点的也就前两楼，后面的发言不都是您对我的误读带出来的吗？为什么您会认为我认为存在 ...</span><br>
<span>把私信发出来让大家瞧瞧呗</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>kimone_3 发表于 2018-10-3 17:34</span><br>
<span>把私信发出来让大家瞧瞧呗</span><br>
<span>还是算了吧</span><br>
</p><p><b>yuni14646: </b><br>
<span>不从一楼开始看完全不知道诸君聊的少歌，s1就我一个文盲了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span> 本帖最后由 九尾空幻 于 2018-10-4 15:11 编辑 </span><br>
<span> 吴琼的《雅克·拉康——阅读你的症状》是怎么谈楼主引用的科耶夫那段话的？</span><br>
<span>第三，人的欲望就是他人的欲望，或者说，人的欲望就是欲望他人所欲望的东西，一个人所欲望的对象也将是他人所欲望的对象。科耶夫说：</span><br>
<span>同样，只有当欲望通过另一个人对同样客体的欲望“被间接化”，针对一个自然客体的欲望才是人的欲望：欲求其他人所欲求的东西的欲望是人的欲望，因为其他人也希望得到它。因此，从生物学观点看完全无用的一样东西（如装饰品，敌人的军旗），却是人们所需求的东西，因为其他人也试图得到它。这样的一种欲望只能是人的欲望，人的实在性不同于动物的实在性，只能通过满足这样的欲望的活动产生：人的历史是所欲求的欲望的历史。（吴琼《雅克·拉康——阅读你的症状》第592、第593页）</span><br>
<span>吴琼对科耶夫这段话的解释，与楼主是一致的，“欲望他人所欲望的东西”这也是人的欲望，“一个人所欲望的对象也将是他人所欲望的对象”，这就是科耶夫所说的“欲望通过另一个人对同样客体的欲望‘被间接化’。所以读过吴琼的书，并且真正读懂了，对楼主的说法应该不会感到陌生。 </span><br>
<span>楼主把文章编辑了，不过我有备份：</span><br>
<span>不过，科耶夫随后又说道：“同样，只有当欲望通过另一个人对同样客体的欲望的‘被间接化’，针对一个自然客体的欲望才是人的欲望：欲求其他人所欲求的东西的欲望是人的欲望，因为其他人也希望得到它。因此，从生物学观点看完全无用的一样（如装饰品，敌人的军旗），却是人们所追求的东西，因为其他人也试图得到它。这样的一种欲望只能是人的欲望，人的实在性不同于动物的实在性，只能通过满足这样的欲望的活动产生：人的历史是所欲求的欲望的历史。”</span><br>
<span>所以，问题其实并不像东浩纪在《动物化的后现代》中说的那样简单。按科耶夫，我所欲望的一个自然客体可以通过另一个主体对它也有同样的欲望而被间接化，这就使得我对这个自然客体的欲望在本质上也是对他者欲望的欲望，是一种人类的欲望而非一种动物的欲望。在当今的消费社会中，由现代工业所批量生产的消费产品，像肾果，它不只是一个人的欲望对象，而是遍布于全球的庞大消费群体共同的欲望对象，这就使得这种消费产品具有主体间的欲望结构，一个人所欲望的对象，不可避免地也是他人欲望的对象。</span><br>
<span>结合吴琼的解释，楼主的意思是说，既然“欲望他人所欲望的东西”这也是人的欲望，那么消费社会中的消费产品，由于是面向消费群体的，所以“一个人欲望的对象也是其他人所欲望的对象”，这就保证了一个人对消费品的欲望是“欲望他人所欲望的东西”，从而是人的欲望。</span><br>
<span>宅宅消费的动画、漫画、游戏、轻小说以及各类周边产品，也属于消费社会的消费产品，面向的是御宅族这个消费群体，一个宅宅欲望的东西也是其他宅宅欲望的东西（一个人欲望的对象也是其他人所欲望的对象），宅宅在欲望一个东西时就是“欲望他人所欲望的东西”，所以说宅宅对这个东西的欲望也是科耶夫所说的人类的欲望。因此，楼主认为，按科耶夫对人类的欲望和动物的欲望的区分，得不出御宅族动物化这个结论。</span><br>
<span>谈“语境”的那位，他的“语境”无非就是他了解的东浩纪、斋藤环、宇野常宽这些人说过的话，他觉得你要找东浩纪的问题，只有说斋藤环、宇野常宽等人已经说过的问题，这才叫“批到点子上”，对于超出这些人话语的东西，他基本上没有辨识的能力。</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span>恤兵真綿 发表于 2018-10-3 19:36</span><br>
<span>还是算了吧</span><br>
<span>我跟你说他不只给你发了私信，我还以为能听到什么高谈阔论，结果半路跑了不说还在下面发个阴阳怪气的贴。</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span> 我在私信里只是为了解释楼主何以根据科耶夫得出御宅族对拟像的欲望是人类的欲望，这个问题说完了，我为什么还要继续说？我又不是某人的老师，我有义务教导他，让他准确把握科耶夫说的人类的欲望是怎么回事吗？</span><br>
<span>对于态度好的人，倒也未尝不可以深入交流，但还是好好看自己在这个贴子里的表现吧。</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>这会儿倒来要求别人态度好了，咋不看看自己说起别人就是一口一个不学无术撒泼打滚扣帽子比谁都熟练？您能要点脸吗？？</span><br>
<span>您这些先制攻击和没有自我意识的不要脸皮倒是挺动物化的，真该让东浩纪给您写个动物化的后现代第三卷。</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span>恤兵真綿 发表于 2018-10-4 15:26</span><br>
<span>这会儿倒来要求别人态度好了，咋不看看自己说起别人就是一口一个不学无术撒泼打滚扣帽子比谁都熟练？您能要 ...</span><br>
<span>你们的问题是什么？就是自己不懂哲学或只是略懂皮毛，还总喜欢放大话嘲讽别人，被人戳穿了又恼羞成怒，为了面子胡搅蛮缠。</span><br>
<span>我是说他不学无术、撒泼打滚了，但这是实事求是，与你们对别人的嘲讽有本质的区别，知道吗？</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span> 本帖最后由 恤兵真綿 于 2018-10-4 15:39 编辑 </span><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-10-4 15:30</span><br>
<span>你们的问题是什么？就是自己不懂哲学或只是略懂皮毛，还总喜欢放大话嘲讽别人，被人戳穿了又恼羞成 ...</span><br>
<span>我要么是低估了您的动物化程度要么是低估了您的不要逼脸程度。最好还是前者吧。</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>我是说他不学无术、撒泼打滚了，但这是实事求是，与你们对别人的嘲讽有本质的区别，知道吗？</span><br>
<span>真的惊了，您快去川大找霍大同给您看看病。</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>啥玩意儿啊？就您说别人撒泼打滚不学无术是实事求是，我帮您指出病根并让您就医就不是了实事求是了？就是揣着恶意来跟您这位自认的真理守护者挑起骂战了？您这些荒唐可笑滥用二义性的自我保护机制还是收收吧？</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>哪怕您有十二万分的真诚也不过是德不配位的上から目線罢了。</span><br>
</p><p><b>107a: </b><br>
<span>有没人总结一下发生了什么</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span>恤兵真綿 发表于 2018-10-4 15:26</span><br>
<span>这会儿倒来要求别人态度好了，咋不看看自己说起别人就是一口一个不学无术撒泼打滚扣帽子比谁都熟练？您能要 ...</span><br>
<span>你看他连私信都要断章取义攻击一下“态度”，你就知道他是个什么“态度”了。</span><br>
<span>Discuz! X 短消息记录(此消息记录不支持重新导入)</span><br>
<span>================================================================</span><br>
<span>消息对象: 九尾空幻</span><br>
<span>================================================================</span><br>
<span>九尾空幻        2018-10-3 17:02</span><br>
<span>关于您在“《少女革命》的“自我再生产””的帖子</span><br>
<span>要不我们私信聊，更有效率，如何</span><br>
<span>a8610853        2018-10-3 17:15</span><br>
<span>你要是约定不吵架不乱扣帽子，我们可以好好私聊，我还可以给你提供更多资料。这是大实话。</span><br>
<span>九尾空幻        2018-10-3 17:17</span><br>
<span>好，我129楼说的，应该没问题吧？楼主只是承认了东浩纪有欲望双层化这个观点，但不同意这个观点</span><br>
<span>a8610853        2018-10-3 17:19</span><br>
<span>加QQ聊如何，私信有点慢 xxxxxxxxx</span><br>
<span>九尾空幻        2018-10-3 17:20</span><br>
<span>我不用QQ，就在这里聊吧</span><br>
<span>a8610853        2018-10-3 17:21</span><br>
<span>那行，你这个理解虽然用词不太恰当，但是基本反映了楼主想要从根本上论证动物化不存在的主张。</span><br>
<span>九尾空幻        2018-10-3 17:24</span><br>
<span>楼主34楼那篇文章是从科耶夫《黑格尔导读》的原文来理解人类的欲望和动物的欲望的</span><br>
<span>a8610853        2018-10-3 17:26</span><br>
<span>是的，这个可以很明显感觉到。</span><br>
<span>九尾空幻        2018-10-3 17:28</span><br>
<span>所以，你应该先把东浩纪放到一边，不让东浩纪干扰到你对楼主对科耶夫原文的分析</span><br>
<span>a8610853        2018-10-3 17:31</span><br>
<span>这个不太苟同，如果是说谈论科耶夫的动物化的东浩纪的动物化的区别的话无可厚非，但是楼主是从批判东浩纪的视角来写的话那我上钩也是不可避免的了。</span><br>
<span>九尾空幻        2018-10-3 17:33</span><br>
<span>这就是问题了，你非得用你对东浩纪的理解来套楼主对科耶夫的分析，你如何能把握楼主对科耶夫的分析？你应该先把你对东浩纪的理解放到一边，先专心理解楼主对科耶夫的分析</span><br>
<span>a8610853        2018-10-3 17:35</span><br>
<span>这个主要还是和前面的对话有关，在那个语境里要能做到这样心平气和是有点难的。</span><br>
<span>九尾空幻        2018-10-3 17:36</span><br>
<span>总之，你要避免把你对东浩纪的理解代入楼主对科耶夫的分析</span><br>
<span>a8610853        2018-10-3 17:39</span><br>
<span>他对科耶夫的分析就我对《导读》算不上理解的理解而言，基本上是忠实的。</span><br>
<span>九尾空幻        2018-10-3 17:41</span><br>
<span>科耶夫这里，人类的欲望是指针对另一个欲望的欲望和欲望他人所欲望的</span><br>
<span>a8610853        2018-10-3 17:43</span><br>
<span>这个认识基本没有问题，导读中写到，为了从自我感觉升华到自我意识，人的欲望必须超越动物的欲望，而这个超越的对象就是欲望本身。</span><br>
<span>九尾空幻        2018-10-3 17:44</span><br>
<span>就人类的欲望是另一个欲望的欲望而言，因为这些不是人，没有自我意识，人无法被物品所欲求、所爱和所承认，所以就此而言，对物品的欲望就只能是不具有主体间结构的动物性欲望</span><br>
<span>a8610853        2018-10-3 17:48</span><br>
<span>请继续</span><br>
<span>九尾空幻        2018-10-3 17:50</span><br>
<span>但是在科耶夫看来，欲望他人所欲望的，也是人的欲望，比如说一件商品，我欲望它时其他人也在欲望它，这种欲望就具有了主体间的结构，所以是人的欲望</span><br>
<span>a8610853        2018-10-3 17:52</span><br>
<span>这个没问题，但是这时人的欲望的对象实际上是欲望，不是商品。</span><br>
<span>九尾空幻        2018-10-3 17:55</span><br>
<span>这就使得人对商品的欲望可以是人的欲望</span><br>
<span>九尾空幻        2018-10-3 17:56</span><br>
<span>不论是美国消费中对商品的欲望，还是现在日本的御宅消费，消费物都可以因此具有主体间结构，是人的欲望而不是动物的欲望</span><br>
<span>a8610853        2018-10-3 17:59</span><br>
<span>你怎么看这一段。《导读》P6 人的欲望必须针对另一个欲望。为了产生人的欲望，首先必须有各种各样的（动物）欲望。换句话说，为了自我意识能从自我感觉中产生，为了人的实在性能在动物的实在性之内星辰。这种实在性必须在本作上是多样的。因此，人只能在动物之内出现在世界上。</span><br>
<span>a8610853        2018-10-3 17:59</span><br>
<span>星辰=》形成 本作=》本质</span><br>
<span>九尾空幻        2018-10-3 18:00</span><br>
<span>这个要结合黑格尔的《精神现象学》对欲望的论述才更好理解，还是先把楼主的问题说清楚吧</span><br>
<span>九尾空幻        2018-10-3 18:02</span><br>
<span>你应该发现了，按科耶夫，不需要在物、商品上设置数据库这个深层的数据库结构（对科耶夫来说不存在数据库），也能人对它们的欲望具有主体间结构，从而是人的欲望</span><br>
<span>a8610853        2018-10-3 18:02</span><br>
<span>那你先说</span><br>
<span>a8610853        2018-10-3 18:06</span><br>
<span>这个不太理解，东所谈的数据库是在说科耶夫之后取代了清高主义，既然是之后，科耶夫本身自然是没有谈到数据库的。</span><br>
<span>九尾空幻        2018-10-3 18:08</span><br>
<span>你先不要管东浩纪怎么样，是不是在科耶夫这里，商品、物不需要数据库的深层结构也可以有欲望的主体间结构？这就是楼主的立足点</span><br>
<span>a8610853        2018-10-3 18:11</span><br>
<span>不太明白，就我的理解，在科耶夫这里，对商品和物的欲望首先应该是动物的欲望，而人的欲望的对象是欲望本身。主体间结构说的人的欲望是欲望动物的欲望。这里就有一个很明显的上升结构。</span><br>
<span>九尾空幻        2018-10-3 18:16</span><br>
<span>你能理解对科耶夫来说根本不存在数据库这种东西吗？对他来说，一个物品之所以具有欲望的主体间结构，是因为我欲望的物品也是他人欲望的？</span><br>
<span>a8610853        2018-10-3 18:17</span><br>
<span>前者可以理解，后者不太理解，物品本身是客体，他是如何拥有主体间结构的？</span><br>
<span>九尾空幻        2018-10-3 18:19</span><br>
<span>科耶夫是这样说的，同样，只有当欲望通过另一个人对同样客体的欲望的‘被间接化’，针对一个自然客体的欲望才是人的欲望：欲求其他人所欲求的东西的欲望是人的欲望，因为其他人也希望得到它。因此，从生物学观点看完全无用的一样（如装饰品，敌人的军旗），却是人们所追求的东西，因为其他人也试图得到它。这样的一种欲望只能是人的欲望</span><br>
<span>a8610853        2018-10-3 18:19</span><br>
<span>如果我没有理解错的话，楼主所说的应该是消费客体的主体行为具有主体间结构。</span><br>
<span>九尾空幻        2018-10-3 18:21</span><br>
<span>因为我所欲望的物体，也是他人所欲望的，这个物通过被他人所欲望，又与我发生关系，这就是一种主体间的关系性，由于这个物品被他人所欲望，我在欲望这个物品时，我间接地涉及到他人的欲望，间接地欲望他人的欲望，这就是科耶夫所说的被间接化</span><br>
<span>九尾空幻        2018-10-3 18:23</span><br>
<span>楼主在解释主观心理之前，不也谈到了我说这些吗</span><br>
<span>a8610853        2018-10-3 18:25</span><br>
<span>这些不能苟同，与科耶夫的说法差异。</span><br>
<span>九尾空幻        2018-10-3 18:27</span><br>
<span>就算你不理解这些，你总该承认科耶夫在不需要数据库的情况下使得人对物品的欲望可以具有主体间结构，是人类的欲望吧?</span><br>
<span>九尾空幻        2018-10-3 18:28</span><br>
<span>这不就是关键之处吗，为什么楼主御宅对御宅文化产品，在拟像的层次上就是具有主体间结构的人类的欲望</span><br>
<span>九尾空幻        2018-10-3 18:29</span><br>
<span>你这里要做的不是用东浩纪来套科耶夫，而是意识到科耶夫不用数据库就使得人对物品的欲望可以是人的欲望</span><br>
<span>a8610853        2018-10-3 18:31</span><br>
<span>首先，针对客体的欲望被间接化是否能等同于客体拥有主体间结构，我持怀疑态度，因为科耶夫明确表示人的欲望的对象是针对欲望本身的。</span><br>
<span>其次，如果只是谈科耶夫为什么又要引入拟像的层次。</span><br>
<span>九尾空幻        2018-10-3 18:34</span><br>
<span>那是因为你一直纠结的就是拟像啊，楼主在34楼谈的就是消费社会的产品和产业化的御宅文化产品，如果你非得按拟像-数据库的双层构造来理解，那么是消费社会的产品和产业化的御宅文化产品就是拟像</span><br>
<span>九尾空幻        2018-10-3 18:36</span><br>
<span>就算你有些方面还无法理解，至少科耶夫不借助数据路使对物体的欲望可以是人的欲望，总该了解了吧 ？这是科耶夫的原文</span><br>
<span>a8610853        2018-10-3 18:38</span><br>
<span>这个说法不太准确，按照东的说法，一个具体的商品内包含了多个能够消费的要素。一个产品本身是拟像的同时也蕴含了资料库的层面。</span><br>
<span>a8610853        2018-10-3 18:40</span><br>
<span>对物体的欲望可以是人的欲望，但是在这里实际的欲望对象已经是欲望本身了吧。</span><br>
<span>九尾空幻        2018-10-3 18:41</span><br>
<span>这些东西我前面已经解释了，没办法再做更深入的解释</span><br>
<span>九尾空幻        2018-10-3 18:43</span><br>
<span>总之，人对物品的欲望可以不依赖东浩纪的拟像-数据库的双层构造也可以是人的欲望，这个事实已经摆在了你眼前</span><br>
<span>a8610853        2018-10-3 18:47</span><br>
<span>这个当然没问题，只是我不太懂为什么你为什么要提依赖东浩纪的双层结构。</span><br>
<span>九尾空幻        2018-10-3 18:50</span><br>
<span>因为你此前认为人对拟像的欲望只能是动物性的，对数据库的欲望才是人性的，因为拟像和数据库是一个东西的表层和深层，你觉得这样才保证了对物品的欲望可以是人性的，但科耶夫不需要这种构造</span><br>
<span>九尾空幻        2018-10-3 18:52</span><br>
<span>按科耶夫，御宅族对动画、漫画这些消费便是人的欲望的，御宅族不存在动物化，所以楼主说按科耶夫得不出御宅族动物化的结论</span><br>
<span>a8610853        2018-10-3 19:14</span><br>
<span>我并没有这么说啊，简单说，后现代的动物欲求，是因为后现代社会进程的推进导致的，在后现代社会推进之前，自然不需要数据库和拟像的区分。也不需要这种保证。</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span>我只截取末尾，是因为这个末尾可以说明我已经解释完了我要解释的东西，所以我没有必要再继续谈下去。而我所指的态度，是指他在这个帖子里时的态度，而不是在私聊里的态度，莫非他以为在私聊里的态度还行，就能抵消他在这个帖子里的表现吗？</span><br>
<span> 我只截取末尾，他就说“断章取义”，这跟他与楼主争论时，楼主只谈东浩纪对科耶夫的套用问题，他就说楼主在断章取义，简直如出一辙啊。这个人在私信里还能交流一下，在外面为了面子就是这么胡搅蛮缠的。</span><br>
<span> 其实我在135楼还特意避免了私信里的讨论内容。看看吴琼对科耶夫那段话的解释就明白了，我解释的已经够深入详细了，他还不理解，这已经不是解释的问题了，就是他的理解能力有限，不具备理解这方面问题的能力。我当然只能停留在让他认识到“人对物品的欲望可以不依赖东浩纪的拟像-数据库的双层构造也可以是人的欲望”这种程度了。</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span>再多说几句。</span><br>
<span>楼主那篇文章讲到的东西，如把间接主体欲望当做人的本质是循环的，按科耶夫对人类的欲望和动物的欲望的区分得不出消费社会的美国人、御宅族动物化这个结论，都还算不上难懂的东西，反而可以说是非常浅显易懂的部分。楼主还提及了科耶夫的历史辩证法，指出科耶夫所说的动物化或日本化是以历史终结后人自我取消为前提的，但他没有细说，其实这才是艰深晦涩的部分。如果一个宅宅连人类的欲望和动物的欲望这一小块都无法理解，你跟他说的话都是对牛弹琴，那你再跟他说科耶夫所说的欲望并不停留在针对另一个欲望的欲望，而必然是承认的欲望，承认的欲望会令一个自我意识与另一个自我意识进行生死斗争从而导致主奴对立，也就主奴辩证法……以及到历史终结后人的自我取消，不是更加白费唇舌吗？ </span><br>
<span>我早就说过，拿哲学来说，只有一个读者自身也具有一定的西哲素养，才能真正读懂日本学者用西方哲学理论研究御宅文化的书，深刻地认识到其所得和不足，而一个精通日语却不具备西哲素养的读者去读这些书，又会如何呢？这个帖子里就有一个活生生的例子。 </span><br>
<span>人贵在有自知之明，别以为自己读了东浩纪、斋藤环、宇野常宽这些人的东西就了解哲学、精神分析、左翼思想了，别人真说深层次的东西，根本就听不懂嘛，还有脸一直嘲讽别人，简直贻笑大方。 </span><br>
</p><p><b>墨村白丁: </b><br>
<span> 本帖最后由 墨村白丁 于 2018-10-4 23:30 编辑 </span><br>
<span>CP再生產：香菜＊拉康</span><br>
</p><p><b>kyomu: </b><br>
<span>你说这个谁懂啊。</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>a8610853 发表于 2018-10-4 18:01</span><br>
<span>你看他连私信都要断章取义攻击一下“态度”，你就知道他是个什么“态度”了。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>你回复他这些老冬烘也不嫌给熏着......</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1770574[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>编辑[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1770574-1-1.html</link>
      <description>编辑&#13;
 本帖最后由 Adelais 于 2018-10-3 22:19 编辑 

编辑</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>未来起航: </b><br>
<span>kyomu 发表于 2018-10-1 10:24</span><br>
<span>我是说他们两个散发出来的味道很相似，跟片子好坏没关系。</span><br>
<span>国学那楼主病欠还有点毒奶的乐子。</span><br>
<span>这帖就是闲谈。群众纯吃瓜，围着看这两位慢慢撕。</span><br>
</p><p><b>Adelais: </b><br>
<span> 本帖最后由 Adelais 于 2018-10-3 22:21 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span>Adelais 发表于 2018-10-1 13:16</span><br>
<span>你这么说倒是暴露了你的逻辑思维能力何其低下，我指出御宅族的欲望并不缺少“间接主体结构”，并不必然以 ...</span><br>
<span>你只盯着2-9，简单的来说就是断章取义嘛。</span><br>
<span>我相信只要往后翻，认真看完了御宅族们的社交性一章的人，肯定不会像你那样再用阿宅的社交性作为例子来反驳。</span><br>
<span>另外，至于东浩纪把见接主体欲望视为人类的本质，就存在一个逻辑问题：当他把见接主体欲望作为人类的本质时，他需要预设主体的存在才能谈论御宅族是否失去了这一人类的本质，但他所预设的主体（人），又是根据什么被肯定为主体（人）的？他说人类的本质是见接主体欲望，也就是说，他所预设的主体（人）也要根据见接主体欲望才能作为主体（人），这样一来，东浩纪就陷入了无限的循环之中。</span><br>
<span>同时你搞出这么一个循环论证批判就暴露了你根本没有理解东主张的事实。既然在东的主张中人性只是主体中的一部分，如果按你亡羊补牢的说法“不必然以认为东浩纪主张御宅族完全动物化为前提”，那你又怎么能够把主体和人等同呢？</span><br>
</p><p><b>碧池团子: </b><br>
<span>orangeth 发表于 2018-9-30 16:50</span><br>
<span>这是泥潭第一起厨厨还没起飞就被打下来的事件吗</span><br>
<span>泥潭厨厨之前起飞的例子有什么呢？</span><br>
</p><p><b>Adelais: </b><br>
<span> 本帖最后由 Adelais 于 2018-10-3 22:21 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>oyss1225: </b><br>
<span>泥潭最擅长的瞎几把分析.每次都是楼里开始扯跟作品完全没关系的理论和人物来了.</span><br>
<span>我就没见哪个作品的制作人员见面会上动不动扯哲学扯政治的.</span><br>
<span>怕是你这些说给作者本人听他都不知道咋回事...</span><br>
<span>除非你有制作阵亲自发言提到的相关联系(最好明确下来源),否则我觉得都是瞎扯.</span><br>
<span>中国语文高考莫名其妙的阅读理解中心思想正确标准答案的感觉,原文作者看来都懵逼.</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span>Adelais 发表于 2018-10-1 14:35</span><br>
<span>我34楼文章说的就是东浩纪对科耶夫的“欲望”的使用问题，我关心的是他对科耶夫的“套用”是否正确，他在 ...</span><br>
<span>我只看到你硬是要限定在某一章中来把东解释成对科耶夫的套用，然而实际上只要认真阅读前后语境就会发现科耶夫对东来说只是个引子而已，他所主张的人，动物与动物化等概念科耶夫的完全不同，忽视前后语境只抓住某句话就把东的主张解释成错误地套用，你这个在哲学的态度之前，就已经是居心叵测了。</span><br>
<span>所以说——东浩纪把“见接主体欲望”当做人类的本质，你的这个理解从一开始就是错误的，既然是错误的，那批判也无从谈起，只不过是你画了个靶子打的自嗨而已。</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>无非就是存在和本质优先性问题，x是y的本质，那么谈论x要预设y，但谈论y需要根据x，所以无限循环，所以谈论一切事物的本质都是在无限循环，那我建议你不要谈论一切事物好了，因为你只能谈论一切事物而不讨论哪怕尝试接近一下本质，而这样的谈论无异于放屁。</span><br>
<span>本质是人类史的本质，本质是寓言的本质，人只有进入了先验历史才能谈论本质，先验历史以理智回忆为官能前提，而理智回忆的对象是作为人类史开端的判断。谈论本质不需要预设存在，因为先验历史结束之前根本就不存在存在，在寓言进行拯救之前根本就不存在存在，存在只在被拯救之后才成其为存在，只在被真理赋予本质之后才成其为存在。</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span>恤兵真綿 发表于 2018-10-1 15:32</span><br>
<span>无非就是存在和本质优先性问题，x是y的本质，那么谈论x要预设y，但谈论y需要根据x，所以无限循环，所以谈论 ...</span><br>
<span>谁告诉你“谈论一切事物的本质都是在无限循环”？这难道不是形式逻辑的问题吗？比如逻辑学是研究逻辑的科学，这个定义里，定义项（逻辑的科学）需要被定义项（逻辑学）来揭示自身的内涵，是循环定义。</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-10-1 16:27</span><br>
<span>谁告诉你“谈论一切事物的本质都是在无限循环”？这难道不是形式逻辑的问题吗？比如逻辑学是研究逻 ...</span><br>
<span>你自己看55楼啊</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span>恤兵真綿 发表于 2018-10-1 16:34</span><br>
<span>你自己看55楼啊</span><br>
<span>说法的区别而已。说逻辑学的本质是研究逻辑的科学，是不是需要先搞清楚什么是逻辑的科学？你不搞清楚逻辑的科学是什么，如何了解逻辑学的本质是什么？但逻辑的科学与逻辑学是同义反复，你问逻辑的科学是什么，就是在问逻辑学的本质是什么。也就是说，你在问逻辑学的本质是什么时，你需要搞清楚逻辑的科学是什么，但你问逻辑的科学是什么时，你又要搞清楚逻辑学的本质是什么，这就是循环嘛。</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-10-1 16:48</span><br>
<span>说法的区别而已。说逻辑学的本质是研究逻辑的科学，是不是需要先搞清楚什么是逻辑的科学？你不搞 ...</span><br>
<span>那你是如何断定overlord（在本质上）是一部人文主义作品的？或者说你的这一断定其实并不本质，只是随便说说？</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span>恤兵真綿 发表于 2018-10-1 17:24</span><br>
<span>那你是如何断定overlord（在本质上）是一部人文主义作品的？或者说你的这一断定其实并不本质，只是随便说 ...</span><br>
<span>买本普通逻辑教材，努力学习，这样你就能知道如何在不无限循环的情况下谈论事物了。</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-10-1 17:38</span><br>
<span>买本普通逻辑教材，努力学习，这样你就能知道如何在不无限循环的情况下谈论事物了。 ...</span><br>
<span>我不懂逻辑啊，你说说呗？</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span>恤兵真綿 发表于 2018-10-1 17:39</span><br>
<span>我不懂逻辑啊，你说说呗？</span><br>
<span>你不懂逻辑，是我三言两句就能教会你的吗？你需要买本普通逻辑教材从基础学起，训练自己的逻辑思维能力。</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-10-1 17:44</span><br>
<span>你不懂逻辑，是我三言两句就能教会你的吗？你需要买本普通逻辑教材从基础学起，训练自己的逻辑思 ...</span><br>
<span>回答“你为什么能断定Overlord是人文主义作品”真的很难吗？需要你讲完一本逻辑教材吗？</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-10-1 17:38</span><br>
<span>买本普通逻辑教材，努力学习，这样你就能知道如何在不无限循环的情况下谈论事物了。 ...</span><br>
<span>以及为什么你会奇怪地认为我认为谈论事物会陷入无限循环？</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span>恤兵真綿 发表于 2018-10-1 17:47</span><br>
<span>回答“你为什么能断定Overlord是人文主义作品”真的很难吗？需要你讲完一本逻辑教材吗？ ...</span><br>
<span>这些东西，懂的人自然懂，不懂的人，你跟他再怎么解释他还是不懂。为什么？这些东西是必须在有资质的情况下苦学的。我可没有兴趣陪泥潭杠精浪费时间。</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span> 本帖最后由 恤兵真綿 于 2018-10-1 18:08 编辑 </span><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-10-1 18:02</span><br>
<span>这些东西，懂的人自然懂，不懂的人，你跟他再怎么解释他还是不懂。为什么？这些东西是必须在有资 ...</span><br>
<span>为什么你觉得我在抬杠？若有不同于历史哲学和解释学循环之外的别的好进路我也会欣然接受的。</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span> 本帖最后由 九尾空幻 于 2018-10-1 18:27 编辑 </span><br>
<span>恤兵真綿 发表于 2018-10-1 18:07</span><br>
<span>为什么你觉得我在抬杠？若有不同于历史哲学和解释学循环之外的别的好进路我也会欣然接受的。 ...</span><br>
<span>你的问题还是先去学逻辑，搞清楚“逻辑学是研究逻辑的科学”是循环定义后再谈其他。</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-10-1 18:17</span><br>
<span>逻辑学的本质是研究逻辑的科学的无限循环，与这个楼里谈到过的胡塞尔，或你说的解释学循环没有什 ...</span><br>
<span>我可不就是在请你以形式逻辑的进路说明断言“Overlord是一部人文主义作品”并未陷入存在和本质的无限循环？为什么该论断没有像34楼和55楼批判的东浩纪Intersubjektivität理论那样陷入谈论本质预设存在，谈论存在预设本质的两难，尽管我本人并不认为这句话是循环的？</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-10-1 18:17</span><br>
<span>你的问题还是先去学逻辑，搞清楚“逻辑学是研究逻辑的科学”是循环定义后再谈其他。 ...</span><br>
<span>怪了，为什么你觉得我不知道这些元语义学的东西？</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span>恤兵真綿 发表于 2018-10-1 18:29</span><br>
<span>我可不就是在请你以形式逻辑的进路说明断言“Overlord是一部人文主义作品”并未陷入存在和本质的无限循环 ...</span><br>
<span>逻辑学是研究逻辑的科学会陷入循环，是因为定义项包括了被定义项，这导致了定义项需要被定义项来揭示自身的内涵；而换做逻辑学是研究思维形式以及规律的科学，定义项不包括了被定义项，定义项不需要用被定义项来揭示自身的内涵，就不是循环定义了嘛。</span><br>
</p><p><b>fadesunny: </b><br>
<span> 本帖最后由 fadesunny 于 2018-10-1 20:06 编辑 </span><br>
<span>抱歉打扰各位哲学大佬，我有一个困惑已久的问题：哲学上有没有什么致力于标准化（请原谅我随意的用词，我想表达的应该是类似于LINUX的POSIX规范，或者用标量势来代替E和B，或者更为一般的通过量纲来决定一个物理量的意义，或者说普通话标准之类的）的大师的书或者论文吗？我想读一读。</span><br>
<span>之所以产生这个问题，是因为我曾并且正在深受着歧义的折磨：从 我本科时原子物理教材上 把一个可以非常简单地解释的概念 用诡异的语法和奇怪的用词（当然有一些成书年代的原因） 写成一个让老师都卡了几分钟才读通顺的长句子；到 现在读前辈们随意取变量名、不写注释 导致一个bug要改好久的代码；再到 由于日常生活中简称的大量使用 导致接触到一个新词时有时甚至不能查到它的准确意义……</span><br>
<span>在我看来，各位大佬的争论就像是：</span><br>
<span>猫：喵喵喵喵，喵喵，喵喵喵，少歌喵喵，少革喵喵，喵喵喵。</span><br>
<span>鼠：吱吱吱，吱，吱吱吱吱吱吱，我不同意你的看法吱吱，吱吱吱</span><br>
<span>狗：汪汪汪汪，引用："喵喵喵"，引用：“吱吱吱”汪，汪汪汪汪。</span><br>
<span>鸭：嘎嘎嘎，我同意狗的观点嘎嘎嘎。</span><br>
<span>猪（我）：？？？</span><br>
<span>其实我是知道自然语言处理有多困难的，单是文本分类就经常需要类别不平衡的学习；也知道曲高和寡的道理，但是当我费了好大劲学习了音乐欣赏的相关知识后，在听到能让朋友心情激动不已的古典音乐时，即使大概知道了表达的是什么，但是由于缺乏练习欣赏能力的经历，心里还是没有什么感觉，所以我不觉得追求让大家都能理解的技术是有错的。还是希望各位大佬能不吝赐教，让我能大概理解哲学家们每天都在吵些什么，万分感谢。</span><br>
</p><p><b>Adelais: </b><br>
<span> 本帖最后由 Adelais 于 2018-10-3 22:21 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>fadesunny 发表于 2018-10-1 20:05</span><br>
<span>抱歉打扰各位哲学大佬，我有一个困惑已久的问题：哲学上有没有什么致力于标准化（请原谅我随意的用词，我想 ...</span><br>
<span>类似北京酒桌后，各个都是常委部长，一种模仿行为，讨论内容乱七八糟毫无头绪，讨论过程不讲逻辑，(没看中间还有一帖在说什么是逻辑么？)，所以你也看不明白。</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span> 本帖最后由 a8610853 于 2018-10-2 22:17 编辑 </span><br>
<span>Adelais 发表于 2018-10-2 16:30</span><br>
<span>东浩纪把御宅族对拟像的欲望称为动物化，把对数据库的欲望称为形骸化，这里的问题是，他根据什么把御宅 ...</span><br>
<span>看你半天还没能反应过来，我再帮你理一理，你这个在哲学云云之前，作为哲学训练最基本的能力的阅读就没做好。</span><br>
<span>首先我们来看看你最喜欢死扣的这个2-9第一小节的开头.</span><br>
<span>コジェーヴによれば、大きな物語が失われたあと、人々にはもはや「動物」と「スノビズム」の2つの選択肢しか残されていなかった。そして本書ではここまで、そのスノビズムのほうは世界では一九八九年、日本では九五年に時代精神としての役割を終え、いまは別種の時代精神＝データベース消費にとって変わられつつあると論じてきた。とすれば、ここで、その変化をコジェーブの言葉を踏まえて、「動物化」と名づけるのもよいかもしれない。</span><br>
<span>下面这个是网上流传的台版录入。</span><br>
<span>根据科耶夫的说法,在大叙事消失以后，人类只剩下“动物”与“清高主义”两种选项。本书到目前为止，讨论了清高主义的部分，已分別在一九八九年、一九九五年，结束了在全球和日本作为时代精神的角色，如今已被別种时代精神（资料库消费）所取代了。在此我们将这个变化，套用科耶夫的说法，称之为“动物化”亦不为过。</span><br>
<span>重点我帮你标出来了，第一小节就已经写的很清楚了，东认为科耶夫在《导读》P519下预测的美国的日本化即清高主义已经被他在前面提出的资料库消费所逐渐取代。所以在2-9第一小节定基调的部分，东就已经表明了他并没有照搬科耶夫，而是在谈论科耶夫“之后”的时代精神。所以他才会用“变化”这个词，并且将这个变化沿袭科耶夫的用词，命名为“动物化”亦不为过。在这里把“踏まえる”、“言葉”和“名づける”翻译成“套用”，“说法”和“称之”是很不严谨的。既然东要讨论的是变化，既然东要讨论的是科耶夫之后，那么他肯定是不会照搬科耶夫的“说法”——在这里准确的意义是“语言中所含有的思想”——的，而是沿袭科耶夫的“用词”即“动物的回归”中的“动物”来改造出他的“动物化”。而这种对哲学概念的侧滑正是他在博士论文中提出的邮便式解构的典型手法。</span><br>
<span>沿用科耶夫的术语来提出自己的动物化，这一段就定下了整个2-9的基调。</span><br>
<span>在记住这个基调之后，我们再来进入你断章取义的那一段。</span><br>
<span>什么是动物化？科耶夫在《黑格尔导读》中用独特的方法对人类与动物的差异下了定义。关鍵就在于欲望与需求的差异。科耶夫认为，人类拥有欲望，相对的动物只有需求。所谓的“需求”，意味着针对特定对象，单纯的渴望与其之关系可以被满足。例如感到肚子饿的动物，只要吃下食物就能完全满足。从欠缺到满足这个线路便是需求的特征，人类的生活有很多时候是为了需求而做出行动。　　不过，人类还拥有其他渴望，那就是“欲望”。欲望和需求不同，即使接受了渴求对象的给予，欠缺被满足了也不会消失。这种渴望的例子，从科耶夫开始，许多受到他影响的法国思想家特別喜欢举出的，便是男性对女性的性欲。男性对女性的欲望，即使得到对方的身体也不会结束，反而会更加膨脹（他们如此记述）。这种性的欲望，並不只是生理上绝顶的满足那么单纯，因为其中还包括对他者的欲望感到渴求那种复杂的结构。简单来说，男性得到女性以后，会希望这个事实被他者渴望（希望被忌妒），同时对于他者所渴望的对象，也想要得到手（嫉妒），因此欲望永远不食被结束。人类和动物之所以不同，在于能夠拥有自我意识、並创造社会关系；正是因为这种间接主体欲望的存在。动物的需求沒有他者也能被满足，人类的欲望本质上却需要他者——在此虽无法详述，其实当中的差別，就是从黑格尔到拉冈的现代哲学与思想的基干，也是最大的前提，而科耶夫所遵循的是同一条路。正确来说，科耶夫使用的是“人类的欲望”以及“动物的欲望”这两种表现。不过，由于之间区別相当繁杂，本文中故意用了其他用语。使用的是拉冈派的精神分析术语。拉冈派认为，“欲望”（desire）一词仅适用于人类的欲望。而科耶夫所谓“动物的欲望”则使用“需求”（besoin）这种说法来称呼。</span><br>
<span>注释78，也就是我之前提到的日版注释46。是这一段的关键中的关键，东相当于从一开始就说明白了，他不是在套用科耶夫，而是有意地用精神分析来误读科耶夫。所以你可以看到在提到欲望之欲望时，东回避了“科耶夫说”，“科耶夫认为”这样的用法，而是用“许多受到他影响的法国思想家举出”，“科耶夫遵循的是同一条路”这样的表达。所以所谓东浩纪错误地理解了科耶夫的主张，从一开始就是你的断章取义而已。在这里，东所做的正是上面说到的基调——用科耶夫的用语来引出自己的动物化。</span><br>
<span>难道东不知道科耶夫对人何动物的差异的真正主张是什么吗？在2-7里面他已经写的很明白了。</span><br>
<span>科耶夫把战后于美国抬头的消费者之姿，称之为“动物”。会使用这样强烈的表现方式，与黑格尔哲学势于“人类”的独特规定有关。按照黑格尔的说法（更正确来说是由科耶夫所解读的黑格尔说法），Homosapiens本身並不具有人性。人类为了要有人性，就一定要有否定给定环境的行动。换句话说，就是必须存在同自然的斗争。</span><br>
<span>为什么说这一段只是个引子，正是因为东浩纪在已经明确记述了科耶夫的“动物”定义的前提下用精神分析进行了移花接木。你能看到这个移花接木，说明你还有点水平，但是你要是去批判说东错误地理解了科耶夫，只能说是断章取义。真正无理取闹的是你。</span><br>
<span>------------------------------------------------------------------------------------------------------------第二部分---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</span><br>
<span>然后我们再来谈东浩纪自己的动物化的问题，首先要说的是，无论你后来怎么改动解释，都改变不了你一开始根本没有理解东的主体是二层化的事实。正如我53所说的</span><br>
<span>既然在东的主张中人性只是主体中的一部分，如果按你亡羊补牢的说法“不必然以认为东浩纪主张御宅族完全动物化为前提”，那你又怎么能够把主体和人等同呢？</span><br>
<span>在你用到主体（人）这个等式时——</span><br>
<span>但他所预设的主体（人），又是根据什么被肯定为主体（人）的？他说人类的本质是见接主体欲望，也就是说，他所预设的主体（人）也要根据见接主体欲望才能作为主体（人）</span><br>
<span>你就已经暴露了你根本没有仔细读《动物化的后现代》。无论你后面怎么转移问题，这都是掩盖不了的。不过看到你承认了这个二层化，然后修改了你的主张，那么还是孺子可教也。</span><br>
<span>接下来再来细谈动物化的问题，正如你已经承认的，动物化是主体二层结构中的一部分，那么“成为动物”不等于放弃人性，人性和动物性不是二元对立的，那么“成为动物意味着主体间欲望的消失”就并不能等同与“人（和主体等同意义上的人）的本质是主体间欲望”。因为在这里东所说的后现代的人就已经不是否定自身动物性的近代人了。东既没有错误套用科耶夫，也没有说作为主体的人的本质是主体间欲望。</span><br>
<span>然后我们再来谈论御宅族对拟像的欲望具不具有欲望的间接主体结构的问题。东的答案是没有，这一点东在“御宅族的社交性”一节中已经说的很清楚了。</span><br>
<span>　我们所生存的时代，大概的生理需求就像动物一样，很快就能得到满足。无论这与个人是否实际感到丰足有沒有关联，在这一点上，现代日本和先前的时代相比，那种压倒性的方便是无容置疑的。如同宫台真司指出，御宅族的社交性是为了适应这样的社会而衍生的。因为现实生活中与他者社交已不被要求为必要事项。因此新的社交型态沒有现实为基础，只凭个人的自动自发。这样下来，不管有多少竞争、嫉妒与毀谤中伤等人**流，本质上都只是扮家家酒，隨时都可以“不玩了”。如果是科耶夫来论述的话，他可能舍认为此现象是御宅族放弃了实质上的社交，只维持着外在形式。我要再度重申，这种倾向在九〇年代並不只发生在御宅族身上。</span><br>
<span>御宅文化并不是例外，一部动画、漫画、游戏或轻小说，并不是只是为了某一特定消费者而生产的，而是面向市场中既在或潜在的消费群体，一个阿宅看起来可以在不需要与他人交往的情况下便可以从ACGN当中获得欲望的满足，但他所欲望的对象同时也是被其他阿宅所欲望的。而从御宅族的主观心理方面讲，很多阿宅热衷于“传教”，即渴望自己喜欢的作品、角色被更多的人所喜欢，欲望的主体间结构是不言而喻的。当然，有的阿宅与“传教者”恰恰相反，人气作品、人气角色，他都要表示厌恶，甚至于他本来喜欢一部作品、一个角色，当这个作品和角色有了人气，他就会感到不屑，但是这种心理，也是以主体间的欲望结构为前提的。因为他故意不消费作为很多人欲望对象的人气作品、人气角色，他的这种欲望其实就已经与他者的欲望发生了联系而被间接化，也就是有了主体间的结构。</span><br>
<span>重点给你标出来了，很明显的东认为你说的这种社交性是属于对资料库欲望的层级，是属于主体中形骸化的人的部分。你没有理解的是，消费萌，消费故事从一开始就是存在拟像和资料库两个层级的消费的。这一点在日版P75“角色萌中的二层构造”就已经写的很清楚了。</span><br>
<span>从“人物萌”来看消费的双层构造</span><br>
<span>　　从上述的特征可明显的看出，九〇年代御宅族系文化的特征“角色萌”，其实並非御宅族们自身所深信的只是单纯感情投入，而是在角色（拟像）和萌要素（数据库）这二层构造之间的往返，这正是后现代式的消费行动。御宅族们喜欢特定人物的消费行动里还隐藏着奇妙又冷静的另一面，他们盲目地投入进而分解其对象的萌要素，并在数据库里进行相对化。</span><br>
<span>对纸片人发情从一开始就包含了动物的部分和人的部分，拟像的部分和资料库的部分。所以从你给出的例子分析，并不能达到反驳动物化理论的效果。</span><br>
<span>----------------------------------------------------------------------------------------------------------------一点总结----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</span><br>
<span>从以上两点可以看出，你对东的批判很明显是一种操之过急的想法。其实吧，东的动物化又不是没有人批判，没有人反驳。比如我们常说的宇野常宽的大逃杀式社会，就是针对东所说的“随时可以不玩了”的批判。宇野的主张是否有效我们先放一边，但是宇野的批判是在承袭了东所处的语境，认真地了解的东的主张之后才做出来的。而不是死拿一句话曲解，断章取义。</span><br>
</p><p><b>Adelais: </b><br>
<span> 本帖最后由 Adelais 于 2018-10-3 22:20 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span> 本帖最后由 a8610853 于 2018-10-3 01:39 编辑 </span><br>
<span>Adelais 发表于 2018-10-2 22:53</span><br>
<span>东浩纪的双层构造，其实就是在波德里亚的拟像后面设置一个数据库（当然这里也有问题，但这里不谈），东浩 ...</span><br>
<span>并不是我一定要站在给你普及知识的角度，是你写出来的东西就是在表达你真的真的不知道啊。</span><br>
<span>你如果知道二层结构，会做出主体（人）这种表述吗？</span><br>
<span>你现在还在用不可避免地也是他人欲望的对象这个论据，这说明你还没有搞清楚重点，重点在于，为什么东不认为“一个人所欲望的对象，不可避免地也是他人欲望的对象”，换句话说，为什么东会断定“社交从根本上是可以随时不玩了”？这个问题你有想过吗？</span><br>
<span>你觉得东认为拉康没有科耶夫繁杂非常搞笑，你有没有想过为什么东会把拉康精神分析理论当做一种非常简明的东西吗？</span><br>
<span>你对误读有疑问可以，为什么要动不动就怀疑学术品格？为什么不去了解一下日本文艺批评的语境，看在这个语境中对误读的态度是怎样的？</span><br>
<span>所有的这些，你抱有疑问是正常的，但是你在疑问之后的态度是非常不正常的。所以我才会给你细心科普解释其背后的语境。</span><br>
<span>如果说，你一开始就讨论东所说的“不玩了问题”，在引用了日本文艺批评界的前提下，讨论现代社会人们主动切断社交是否可能的问题。那我肯定不会说你不懂语境。</span><br>
<span>如果说，你一开始就讨论东用媒体论的模式来把握现代哲学史，并把精神分析视作电影媒体所孕育的思想，这个观点是否正确，那我肯定不会说你。</span><br>
<span>如果说，你在了解日本文艺批评和学术研究的区别的前提下，去批判日本文艺批评的一些传统，以及日本思想界过于倚重文艺批评的现状，那我肯定不会说你。</span><br>
<span>反正这些历史背景与语境对你来说都是自作聪明。随便看看几本黑格尔，契科夫，胡塞尔啊就能够扳倒了。</span><br>
</p><p><b>墨村白丁: </b><br>
<span>fadesunny 发表于 2018-10-1 20:05</span><br>
<span>抱歉打扰各位哲学大佬，我有一个困惑已久的问题：哲学上有没有什么致力于标准化（请原谅我随意的用词，我想 ...</span><br>
<span>      读英文教科书和哲学史，没什么捷径。</span><br>
<span>      因为用中文学哲学实在别扭，而德语又过于鬼畜......</span><br>
</p><p><b>Adelais: </b><br>
<span> 本帖最后由 Adelais 于 2018-10-3 22:20 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span>Adelais 发表于 2018-10-3 03:05</span><br>
<span>笛卡尔的我思主体、康德的先验主体，是说“人性只是主体中的一部分”，此外还包括动物性吗？一只猫、一条 ...</span><br>
<span>所以说你不懂嘛，东的主张不仅仅是主体包括动物性，他甚至认为在后现代社会中动物性比人性更重要，是不是很骇人听闻？</span><br>
<span>保持恰当的距离，恰恰是要建立在了解的前提上的，不按对象的规则出牌完全可以啊，但是你连对象的规则是什么都还没搞懂，那就很尴尬了。</span><br>
<span>你不知道，这个不能怪我吧，单纯是你不学无术，你又要谈日本左翼思想，又要谈东浩纪。结果你告诉我你一不知日本的左翼思想，二不知东浩纪到底在说啥。这就算了，你还要振振有词的说脱离日本的思想史谈日本左翼，脱离东浩纪的主张和著作批判东浩纪。这绝不是学术的态度，甚至还要怪我把你拉进你不懂的领域，并拿德里达给自己包装一下，你这胡搅蛮缠也是惊天地泣鬼神了。</span><br>
<span>多的我也不说了，反正更多的知识对你来说都是无用之物，我在此可以断言的是，即便从此以后你读再多的哲学，不了解历史，你写的动画评论永远只是纸上谈兵，落不到实处。</span><br>
</p><p><b>Adelais: </b><br>
<span> 本帖最后由 Adelais 于 2018-10-3 12:35 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>xzhlj0325: </b><br>
<span>哲学家的争论到最后都要骂娘的吗</span><br>
</p><p><b>寺川愛美: </b><br>
<span>碧池团子 发表于 2018-10-1 14:11</span><br>
<span>泥潭厨厨之前起飞的例子有什么呢？</span><br>
<span>什麼廚廚？</span><br>
</p><p><b>kimone_3: </b><br>
<span>fadesunny 发表于 2018-10-1 20:05</span><br>
<span>抱歉打扰各位哲学大佬，我有一个困惑已久的问题：哲学上有没有什么致力于标准化（请原谅我随意的用词，我想 ...</span><br>
<span>你其实正在见证哲学的终结哦</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span>a8610853 发表于 2018-10-2 21:46</span><br>
<span>看你半天还没能反应过来，我再帮你理一理，你这个在哲学云云之前，作为哲学训练最基本的能力的阅读 ...</span><br>
<span>注释78，也就是我之前提到的日版注释46。是这一段的关键中的关键，东相当于从一开始就说明白了，他不是在套用科耶夫，而是有意地用精神分析来误读科耶夫。所以你可以看到在提到欲望之欲望时，东回避了“科耶夫说”，“科耶夫认为”这样的用法，而是用“许多受到他影响的法国思想家举出”，“科耶夫遵循的是同一条路”这样的表达。所以所谓东浩纪错误地理解了科耶夫的主张，从一开始就是你的断章取义而已。在这里，东所做的正是上面说到的基调——用科耶夫的用语来引出自己的动物化。</span><br>
<span>难道东不知道科耶夫对人何动物的差异的真正主张是什么吗？在2-7里面他已经写的很明白了。</span><br>
<span> 这位老哥就是不学无术的典型啊。用拉康的精神分析误读科耶夫，那都不需要思考对拟像的欲望有没有主体间结构了，拉康说的人的欲望就是他者的欲望本身就保证了这种欲望不可能是动物性的。</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span>kimone_3 发表于 2018-10-3 10:24</span><br>
<span>你其实正在见证哲学的终结哦</span><br>
<span>老哥不是会法文吗？不露一手？</span><br>
</p><p><b>kimone_3: </b><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-10-3 11:36</span><br>
<span>老哥不是会法文吗？不露一手？</span><br>
<span>你看这个题目如何？《论跟踪狂与露出癖之间的关系》</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span>kimone_3 发表于 2018-10-3 11:41</span><br>
<span>你看这个题目如何？《论跟踪狂与露出癖之间的关系》</span><br>
<span>我记得老哥引用过德勒兹的话，还是法文，想必是高手，何不露一手？</span><br>
</p><p><b>kimone_3: </b><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-10-3 11:45</span><br>
<span>我记得老哥引用过德勒兹的话，还是法文，想必是高手，何不露一手？ ...</span><br>
<span>可我完全看不懂他们在说什么啊</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span>kimone_3 发表于 2018-10-3 11:47</span><br>
<span>可我完全看不懂他们在说什么啊</span><br>
<span>老哥这样的高手，怎么会看不懂这个楼里在说什么？不要谦虚了。</span><br>
<span>老哥不是懂法文吗？正好拉康是法国的，你去翻翻拉康的文集，告诉大家拉康说的欲望是怎么回事，人有没有一种纯粹动物性的“需求”。</span><br>
<span>我辈翘首以待。</span><br>
</p><p><b>kimone_3: </b><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-10-3 11:50</span><br>
<span>老哥这样的高手，怎么会看不懂这个楼里在说什么？不要谦虚了。</span><br>
<span>老哥不是懂法文吗？正好拉 ...</span><br>
<span>不要了吧，最后可能会被骂娘哦</span><br>
</p><p><b>本间日阳: </b><br>
<span>恁s1用户真有意思</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-10-3 11:03</span><br>
<span>这位老哥就是不学无术的典型啊。用拉康的精神分析误读科耶夫，那都不需要思考对拟像的欲望有没 ...</span><br>
<span>正确来说，科耶夫使用的是“人类的欲望”以及“动物的欲望”这两种表现。不过，由于之间区別相当繁杂，本文中故意用了其他用语。使用的是拉冈派的精神分析术语。拉冈派认为，“欲望”（desire）一词仅适用于人类的欲望。而科耶夫所谓“动物的欲望”则使用“需求”（besoin）这种说法来称呼。</span><br>
<span>与数据库型世界的二层构造相对应，后现代的主体也二层化了。它们分别是被拟像水平上的“对小故事的欲求”和数据库水平上的“对宏大非叙事的欲望”所驱动，前者代表着动物化，后者则维持着一种疑似的形骸化的人性……</span><br>
<span>然后我们再来谈论御宅族对拟像的欲望具不具有欲望的间接主体结构的问题。东的答案是没有……很明显的东认为你说的这种社交性是属于对资料库欲望的层级</span><br>
<span>建议先看清楚在喷。</span><br>
</p><p><b>未来起航: </b><br>
<span>碧池团子 发表于 2018-10-1 14:11</span><br>
<span>泥潭厨厨之前起飞的例子有什么呢？</span><br>
<span>小南极的+3帖？</span><br>
<span>后来环境是个啥样倒是忘了</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span>a8610853 发表于 2018-10-3 12:01</span><br>
<span>建议先看清楚在喷。</span><br>
<span> 这就是你跟随东浩纪认为拉康精神分析理论当做一种非常简明的东西的原因，我说的是什么，听不懂吧？</span><br>
<span>去了解下吧，在拉康那里，人的身上不可能出现一种纯粹动物性的“需求”，你的任何欲望都是基于大他者中介的。</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-10-3 12:17</span><br>
<span>这就是你跟随东浩纪认为拉康精神分析理论当做一种非常简明的东西的原因，我说的是什么，听不懂吧 ...</span><br>
<span>为什么你会认为这里的欲求是一种纯粹的动物性需求呢？前面不是已经引用了吗</span><br>
<span>从上述的特征可明显的看出，九〇年代御宅族系文化的特征“角色萌”，其实並非御宅族们自身所深信的只是单纯感情投入，而是在角色（拟像）和萌要素（数据库）这二层构造之间的往返，这正是后现代式的消费行动。</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>九尾空幻 发表于 2018-10-3 12:17</span><br>
<span>这就是你跟随东浩纪认为拉康精神分析理论当做一种非常简明的东西的原因，我说的是什么，听不懂吧 ...</span><br>
<span>Désir, demande et besoin…</span><br>
<span>" Le désir s’ébauche dans la marge où la demande se déchire du besoin. "</span><br>
<span>J. LACAN Ecrits</span><br>
<span>a) das Wunsch : le désir</span><br>
<span>" Le désir de l’homme est le désir de l’ Autre "</span><br>
<span>J.LACAN Ecrits</span><br>
<span>" Dans laconception dynamique freudienne, un des pôles du conflit défensif :le désir inconscient tend à s’accomplir en rétablissant, selon les lois du processus primaire, les signes liés aux premières expériences de satisfaction. La psychanalyse a montré, sur le domaine du rêve, comment le désir se retrouve dans les symptômes sous la forme de compromis. "</span><br>
<span>Le désir est en français un terme qui renvoie souvent à des idées disparates. En allemand, Wunsch a plutôt le sens du souhait (différent de Lust par exemple).</span><br>
<span>Pour Freud, le besoin n’est pas le désir. En effet, le désir est lié à des traces mnésiques et trouve son accomplissement dans la " reproduction hallucinatoire de perceptions devenues les signes de ces perceptions ". Il parle d’ailleurs en ce sens de Wunsherfüllung (accomplissement de désir au singulier).</span><br>
<span>La citation de Lacan (" Le désir de l’homme est le désir de l’Autre ") a suscité de vives interrogations. Cette phrase, issue de la théorie hégélienne, met en prise directe l’enfant dans le désir de la mère.</span><br>
<span>Essayer d’expliquer le désir selon Lacan est une chose complexe et n’est pas le but de ce travail. En effet, il faudrait revoir la topologie du tore, les algorithmes, bref, il faudrait parcourir toute l’œuvre de Lacan.</span><br>
<span>b) la demande</span><br>
<span>Si " l’homme désire car la satisfaction de ses besoins passe par l’appel adressé à un autre, cet appel se fait demande, demande d’amour ", alors, la demande apparaît, elle, comme une articulation du besoin et du désir. Dans ce contexte, la demande adressée par le patient apparaît comme une non-demande (" il faut que je sache, ou qu’il (ou elle ) sache "). Seul le besoin est pris en compte, point le désir.</span><br>
<span>Ainsi, la demande du patient est subordonnée au besoin ("je n’en peux plus "). On peut également s’interroger sur la véracité d’une telle demande. Ce n’est pas un savoir "vrai " qui est souhaité, c’est autre chose. Tout l’intérêt de notre travail consiste justement à faire aboutir une demande " vraie " en ce sens qu’elle s’étaye sur un désir et non sur un besoin. De plus, cette demande n’est-elle pas une demande d’Amour, " aimez-moi puisque je ne peux m’aimer moi-même ".</span><br>
<span>c) le besoin</span><br>
<span>On peut chercher une définition du besoin, on n’en trouve pas, excepté peut-être le " besoin de punition ". Serait-ce à dire que le besoin ne concerne pas la psychanalyse ?</span><br>
<span>Il y a une contiguïté du besoin et du biologique. Le besoin exige d’être satisfait et obéit au principe de plaisir.</span><br>
<span>Freud a opposé le besoin et la pulsion sexuelle dans Pulsions et destin des pulsions, se référant aux besoins corporels. Pour lui, le besoin de nourriture est opposé à la pulsion sexuelle. Le besoin a un objet réel et non un objet intra psychique (comme c’est le cas du désir).</span><br>
<span>En tant que soignants, devons-nous répondre à cette " demande " basée sur le besoin ? Pouvons-nous nous appuyer sur cette demande pour engager une réflexion " thérapeutique ", montrer que l’on est capable d’entendre ce qui se dit à demi-mot ?</span><br>
<span>L'exemple typique est celui du patient hospitalisé qui se plaint de difficultés pour dormir. S'appuyant sur le besoin, l'infirmière ou le médecin pourrait répondre en donnant un quart de lexomil….Passant ainsi a cote du désir qui peut être un besoin de parler ou une peur, une angoisse non exprimée, (face à une operation par exemple).</span><br>
<span>你再说一遍？</span><br>
</p><p><b>九尾空幻: </b><br>
<span>a8610853 发表于 2018-10-3 12:33</span><br>
<span>为什么你会认为这里的欲求是一种纯粹的动物性需求呢？前面不是已经引用了吗</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>又开始用双层构造撒泼打滚了？在拉康那里，人的身上就不会存在纯粹动物性的欲望，欲望是大他者的欲望，也就是人的欲望，根本没有欲望的双层化的可能。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1770574[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>编辑[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1770574-1-1.html</link>
      <description>编辑&#13;
 本帖最后由 Adelais 于 2018-10-3 22:19 编辑 

编辑</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Adelais: </b><br>
<span>编辑</span><br>
<span> 本帖最后由 Adelais 于 2018-10-3 22:19 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>roamer: </b><br>
<span>最后一段是不是逻辑上有点问题…</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-N9600, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.3-play</span><br>
</p><p><b>普罗茶: </b><br>
<span>在这种卖角色和歌的企划加「左翼思想」，武士道还不把你给打死</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>新人马甲2: </b><br>
<span> 本帖最后由 新人马甲2 于 2018-9-30 13:55 编辑 </span><br>
<span>你要知道这个动画是一个多媒体企划的一部分，动画不可能丢下整个企划的基调自己起飞，开始和结局和大部分过程都是定好了的</span><br>
<span>什么左派衰竭的精气神，束缚创作的是实打实的资本力量好吗，脱离这个大前提的解读都是耍流氓啊</span><br>
<span>至于再生产和工业影射，某宁可认为这是一个没有被完全发挥出来的隐喻，动画本身没有给出解答，最终只能认为这是个炫酷的似有深意的特效而已</span><br>
<span>反正结局是这样了，你再解读也只能在百合结局的大框架下解读，还能咋样</span><br>
</p><p><b>akiji: </b><br>
<span>先分清宏大叙事和宏大叙事后现代解构的时间点……</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>恋物癖式的少女是因绝望而生的希望，这个结构所能孕育的只能是神话而不是批判。我们这个时代拥有卡里斯玛正当性的人是大佬、大神而不再是英雄了，所以一切神话才都这么孱弱。</span><br>
</p><p><b>bananasjim: </b><br>
<span> 这是从神话方面来解读的吗</span><br>
</p><p><b>Adelais: </b><br>
<span> 本帖最后由 Adelais 于 2018-10-3 22:19 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>普罗茶: </b><br>
<span>Adelais 发表于 2018-09-30 15:50:41</span><br>
<span>时代的精神气质为什么重要？其实可以从胡塞尔的生活世界来理解。简单来说，人对事物的理解总是基于一个预 ...可古川知宏接手的毕竟还是个商业多媒体企划 哪怕他真有点想法也不敢明目张胆地往动画里搬啊 </span><br>
<span>毕竟他也不是押井守 不会魔改 而且押井守早期还没什么影响力的时候 他演出的作品也见不着什么社会批判啊 </span><br>
<span>你看到了「日本新左翼运动的衰退」对动画的影响但抛开「少女歌剧是个多媒体企划商业作品」这一点而去论述前者 不正是缘木求鱼吗</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>这是泥潭第一起厨厨还没起飞就被打下来的事件吗</span><br>
</p><p><b>75105044: </b><br>
<span>我 产 我 自 己</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span>从分析角色妳我关系不夹杂任何具体资料就跳跃到新左翼衰退的时代精神，不如说楼主这种论证上的惊险的飞跃才是反映了理论爱好者们后现代状况的经典范例。</span><br>
</p><p><b>Adelais: </b><br>
<span> 本帖最后由 Adelais 于 2018-10-3 22:25 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>隐形术的隐形书: </b><br>
<span>长颈鹿是男权观众凝视的象征，长颈鹿塑造的有点让人生厌，因此还是有一定的批判思想的</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span> 本帖最后由 恤兵真綿 于 2018-9-30 17:34 编辑 </span><br>
<span>bananasjim 发表于 2018-9-30 15:03</span><br>
<span>这是从神话方面来解读的吗</span><br>
<span>神话之为神话我觉得有两个充分条件，一是诸神的暴力，这个不多说，翻翻古今中外神话乃至克苏鲁都是随处可见的，一是进入了有限性生命的命运，除了命定成为二义人这个二阶的例外（葛罗斯特你我他，因此反而在量上占绝大多数），其余无一不至少具有世俗的单义性。</span><br>
</p><p><b>Adelais: </b><br>
<span> 本帖最后由 Adelais 于 2018-10-3 22:25 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span> 本帖最后由 a8610853 于 2018-9-30 17:57 编辑 </span><br>
<span>Adelais 发表于 2018-9-30 17:11</span><br>
<span>我谈的可不是东浩纪，不要用你的东浩纪来套。</span><br>
<span>我又没和你谈东浩纪。我只不过给你点明一下，不通过具体分析就把两个作品和左翼搞在一起只不过是一栋空中楼阁而已。你讲了这些作品中共同的现象，却对这些现象和日本左翼思想的具体联系只字未提。左翼思想的衰退和日本动画去政治化的转向的发生确实在历史上是平行的，但是你并没有去具体论证他们之间的关系，你只是在用看似两者息息相关的口吻在描述两个现象罢了。</span><br>
<span>所以你无法去解释上面很多人都提到的一个问题，如果说去政治化转向后的日本动画依然还有着残余的左翼气息的话，它又是如何与资本主义苟合的呢？</span><br>
</p><p><b>Adelais: </b><br>
<span> 本帖最后由 Adelais 于 2018-10-3 22:24 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>Adelais 发表于 2018-9-30 18:34</span><br>
<span>“从分析角色妳我关系不夹杂任何具体资料”不是东浩纪关于“世界系”的说法，又是什么？</span><br>
<span>我这篇短文主要 ...</span><br>
<span>为什么时代精神是Horizon？</span><br>
</p><p><b>Adelais: </b><br>
<span> 本帖最后由 Adelais 于 2018-10-3 22:24 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span>Adelais 发表于 2018-9-30 18:34</span><br>
<span>“从分析角色妳我关系不夹杂任何具体资料”不是东浩纪关于“世界系”的说法，又是什么？</span><br>
<span>我这篇短文主要 ...</span><br>
<span>说明你既不懂世界系和东浩纪也不懂我们谈动画时说道的左翼思想指什么。</span><br>
<span>理论飞跃的问题说的是一个教养的问题，在东把这个逻辑运用到世界系中之前，很多批评家都已经谈论过这个问题了，比如说宫台真司就和东在某对谈集里面说过这个问题。</span><br>
<span>其次，我们在说动画和左翼思想关系的时候，要区分左翼艺术思想和左翼政治思想，这是因为战时下的左翼艺术家们曾经因军国主义的打压而转向，大部分人只敢把这些东西悄悄藏在艺术表现手法里，所以一般我们说左翼思想和动画的关系的时候说的是左翼艺术思想。从你讲法兰克福学派就可以看出你对日本动画史中的左翼艺术思想到底指什么没有任何概念，什么大正新兴美术运动、文化电影、机械美学、新兴写真之类的，估计你听都没听过。</span><br>
</p><p><b>Adelais: </b><br>
<span> 本帖最后由 Adelais 于 2018-10-3 22:26 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>普罗茶: </b><br>
<span>Adelais 发表于 2018-09-30 17:37:59</span><br>
<span>如果左翼思潮的衰退导致的精神气质是使《少女革命》、《少女歌剧》得以产生的可能性条件，就是说不具备这 ...「如果」，但是具体上呢？</span><br>
<span>虽然有很独特的表现手法，但动画「少女歌剧」的内核基本还是迎合「少女歌剧」整个企划的，无非就是「舞台少女 day day up」和「大家一起starlight」这种很简单的东西。动画人古川知宏固然为动画提供了不少想法，但要分析「少女歌剧」的核心精神，还是要从整个企划和企划方入手。</span><br>
<span>那么少女歌剧这个企划是迎合哪些受众呢？纸片人偶像宅、萌豚、百合厨......归根结底，这就是为了赚上述几种人钱的企划，而不是为了传达思想，或抒发感情的东西。当然，动画的表现手法过于特殊，有一定的作者性，然而整体故事受限于整个企划，这不是古川能决定的。</span><br>
<span>那么按你所说的，大意为「某种商业作品的产生是时代背景导致」。如果从为何上述几种受众会出现，以及是否和「日本新左翼运动衰败，七十年代后进入消费社会」有所联系来分析，或许合理。但这已经脱离了创作者，作品的出现归因于观众选择，创作是为了观众创作。</span><br>
<span>「少女歌剧」终究是一个商业气息很浓的作品，其本身的内涵并不能反映什么，更无法从中摸透创作者本人的思想。真的要「少女歌剧」与日本社会精神联结，那也要从其背后的受众与社会现象入手。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Adelais: </b><br>
<span> 本帖最后由 Adelais 于 2018-10-3 22:26 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span> 本帖最后由 a8610853 于 2018-9-30 19:17 编辑 </span><br>
<span>Adelais 发表于 2018-9-30 18:59</span><br>
<span>我看你的思维倒是“跳跃性”的，我指出你这句“从分析角色妳我关系不夹杂任何具体资料”是东浩纪关于“世 ...</span><br>
<span>所以说你还没搞懂，实际上90年代之后左翼政治思想其实是在复权的好吗，无论是柄谷搞的NAM还是现在的反修宪SEALDs，更不用说平权运动，左翼政治思想不如说是更加声势浩大了，所以我才让你去好好区分艺术思想和政治思想的区别。我们所说的动画的去政治化，说的是80年代后的一种思想上的切断，对自己艺术手法起源在战时下左翼艺术运动上的一种否认。你把日本动画的左翼起源往70年代的西方左翼政治思想上套，把动画当做70年代左翼思想和后现代中突然蹦出来的事物，实际上和去政治化作家们的自我否认没有什么不同。</span><br>
</p><p><b>普罗茶: </b><br>
<span>Adelais 发表于 2018-09-30 19:05:53</span><br>
<span>我不否认商业性的影响，但如果左翼思潮的衰退导致的精神气质是使《少女革命》、《少女歌剧》得以产生的可 ...「如果」，但你还是没有解释为什么「左翼思潮的衰退导致的精神气质是导致这两部作品出现的先决条件」。</span><br>
<span>「少女革命」我不好说，但「少女歌剧」就是一个很简单的故事，我不认为其故事创作本身和时代影响有什么关系。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Adelais: </b><br>
<span> 本帖最后由 Adelais 于 2018-10-3 22:27 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>Adelais: </b><br>
<span> 本帖最后由 Adelais 于 2018-10-3 22:26 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span>Adelais 发表于 2018-9-30 20:07</span><br>
<span>你现在说的这个问题，与你前面指责我没有论证左翼思潮的衰退和日本动画的内向化之间是非平行关系是两个问 ...</span><br>
<span>为什么要提高格调？暴露了其软弱性又何尝不可？还是你认为不假思索的用女权，种族，资本来谈论动画是一件好事？你觉得漫区整版的国家队战女权很让你开心吗？</span><br>
<span>说实话我对用政治谈动画不抵触，但是也不推崇。如果一定要谈，那么千万不能以半桶水的态度来谈，一定要在了解其从战时下到战后到现代的历史语境的前提下来谈，不然就会出现上面所说的那样，用7,80年代传来的西方左翼政治思想掩盖动画所固有的问题的情况。</span><br>
<span>你只谈论两个作品之间的相似度其实没问题的，用后现代去套也是没问题的，说它们体现了一种时代精神也是可以的，但是请不要随随便便拉左翼和政治出场。这对政治和动画皆有害。</span><br>
</p><p><b>普罗茶: </b><br>
<span> 本帖最后由 普罗茶 于 2018-9-30 20:55 编辑 </span><br>
<span>Adelais 发表于 2018-09-30 19:58:31</span><br>
<span>我已经解释了，8楼不就是吗？就算不懂胡塞尔，羊廷牧的说法还是很好懂的吧？ ...</span><br>
<span>non non 哒哟难道你真的能从少女歌剧看出日本的时代精神吗？</span><br>
<span>70年代后的创作者关注人际关系，可少歌各角色间的百合感情是真实世界存在的吗？难道不是迎合特定群众而被创造出来的吗？</span><br>
<span>拿迷宫组举例子，吃糖固然爽，但天堂和克洛真的有花很大篇幅在塑造两人的感情吗？她们那种从竞争对手上升到百合的情节真的在现实中存在吗？(说她们是真女同也不对，但事实单纯的友人兼对手也明显过之，第十集那种直球百合营业就是为了满足我们的特殊趣味)</span><br>
<span>身为主角组的光和恋的感情不也是如此吗？当今日本的「视域」就是这么简单、不讲道理的东西？哪怕是抛弃了宏观的视角，而关注于人际关系的当代创作者，他们所描绘的人物情感纠葛，也远非这种迎合otaku的作品吧？</span><br>
<span>至于要想到这类作品，只要有市场就想到的，你还不如分析我们这些特殊爱好的人是为什么会诞生呢</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Adelais: </b><br>
<span> 本帖最后由 Adelais 于 2018-10-3 22:25 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span> 本帖最后由 a8610853 于 2018-9-30 23:15 编辑 </span><br>
<span>Adelais 发表于 2018-9-30 21:53</span><br>
<span>如果你能读懂我在8楼说的东西，你就会意识到，把左翼精神分为政治的和艺术的这种对象化的认识，也是以胡 ...</span><br>
<span>嘛，人年轻的时候都会有这种倾向的，开口胡塞尔闭口德里达。战时下左翼艺术运动和日本动画表现手法的历史关系，是由庞大的一手资料群和研究证明的。不是你随随便便元批评一下就可以说成是编造神话的。</span><br>
<span>就算是说道编造神话，很明显地，用7，80年代进口的现代思想来掩盖这段历史，用第二次进口的左翼思想来掩盖第一次的左翼思想，才是真正的编造神话。当然，正如我之前所说，我对这种掩盖并无意见，不如说我超喜欢现代思想解读动画的思辨味。但如果你真的喜欢现代思想所编造的神话的话，并对其有着自觉的话，你要做的应该是避口不谈政治。</span><br>
<span>今天心情还行，顺便讲多一点，日本的左右翼其实是一个非常复杂的问题，7,80年代进口左翼思想的潮流，我们一般称作“新学院派（ニューアカ）”的这股潮流，在那个年代不如说起到了一种民族主义的作用，日本的近代化虽然落后于米英，但是弯道超车先于米英进入后现代消费社会，所以日本是世界上最先进的国家。这种剥离了现代思想中的批判性后的“后现代=先进”的言论充斥在日本的舆论界。把宅文化包装成“先进的”后现代文化搞出了cool japan政策也处于这个延长线上。这能说是左翼吗？</span><br>
<span>左翼这个词真的很大，里面包含了形形**的东西，就像你主贴编辑前用的新左翼，后来又改成了左翼一样。左翼左翼，具体是说哪个方面，这个方面有怎样的历史语境？希望你能够掂量清楚这里面的重要性在来谈左翼和动画的问题。</span><br>
</p><p><b>寺川愛美: </b><br>
<span>我再努力看一下吧，最後一段對我來說不啻於一轉攻勢</span><br>
</p><p><b>Adelais: </b><br>
<span> 本帖最后由 Adelais 于 2018-10-3 22:23 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>秘银之厅: </b><br>
<span>文艺复兴，文艺复兴</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span>Adelais 发表于 2018-9-30 23:28</span><br>
<span>你这个93年的弟弟是懂胡塞尔还是德里达呢？正因为你没有什么哲学的底子（文学理论涉及的只是皮毛），所以 ...</span><br>
<span>懂这个字可是很沉重的啊，我可不敢说我懂了，但是我知道肯定不能不懂装懂啊。</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span>Adelais 发表于 2018-9-30 23:28</span><br>
<span>你这个93年的弟弟是懂胡塞尔还是德里达呢？正因为你没有什么哲学的底子（文学理论涉及的只是皮毛），所以 ...</span><br>
<span>你这个动物化的问题简单看了一下，只能说，你只要看过一般意志2.0和观光客的哲学，肯定就不会有这样的疑问了。或者去看看情报自由论也行。东的动物化说的是人的部分和动物部分在时间序列上的共存，在《动物化的后现代》里面只用二层构造这个概念很晦涩的讲了下，所以很多人会误解成完全动物化。</span><br>
</p><p><b>Adelais: </b><br>
<span> 本帖最后由 Adelais 于 2018-10-3 22:23 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span>Adelais 发表于 2018-10-1 00:05</span><br>
<span>用这种泛泛之词搪塞有什么意义吗？不要不懂装懂，我说的东西与完全动画与否无关，而是东浩纪对科耶夫的“ ...</span><br>
<span>找了一下帮你贴出来了。自己看呗</span><br>
<span>筆者はそれを非難したいのではない。市民運動や体制批判の重要性を軽視するつもりもない。ここでは、ただ、一方にシステムに支配された受動的で「動物的」な生があり、他方にその支配から解放された能動的で「人間的」な生がある、という二分法を疑いたいだけである。</span><br>
<span>私たちはフルタイムには人間ではいられない。ひとは、特定の関心領域においては人間的な主体として行動するが、それ以外の多くの場面では、動物的な消費者として既存の選択肢にたやすく従ってしまう。そして、ひとが「主体になる」領域は各人で異なる。ハッカーは反グローバリズムにはまったく興味がないかもしれない。運動家はマクドナルドに抵抗感がないかもしれない。マクドナルドを嫌悪するひとが、映画はハリウッド作品しか観ないかもしれない。インディーズの映像作家が、著作権の管理にはうるさく、ハッカーとクラッカーの区別もつかないかもしれない。この複雑なポストモダン社会では、それらすべてを横断し、どの領域においても「人間的」になれるような確固たる知的な位置（第三者の審級）は存在しない。</span><br>
<span>これ以上の詳細に踏む込むのは本論全体の主旨から外れるので避けることにするが、筆者がここで出発点にしているのは、内なる動物性を克服し、トータルな人間へと上昇する弁証法的な人間像ではなく、怠惰で動物的な消費生活のなかにパートタイム的に「活動」を点在させる、断片的でポストモダン的な人間像である。私たちの社会は、各人がそれぞれ人間性と動物性を抱え、それらの発揮される領域がばらばらに組み合わさったモザイク状の構造をなしている。だからこそ、インターネットからユビキタスにいたる技術は、だれに対しても、どの領域においても、自由の拡大と管理強化の二面性を帯びてしまう。それが、私たちが迎えつつある情報社会の姿である。</span><br>
</p><p><b>Adelais: </b><br>
<span> 本帖最后由 Adelais 于 2018-10-3 22:23 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span>Adelais 发表于 2018-10-1 00:12</span><br>
<span>我觉得我就是在对牛弹琴。</span><br>
<span>首先第一点，阿宅没有失去人类本质。接下来就不用谈了。</span><br>
<span>即使没看后面的书，光看《动物化的后现代》就已经很清楚了。消费的二层构造，动物化的消费和人的消费的共存，就拿你的例子说，阿宅对纸片人的发情，既是动物的，也是人的，阿宅自己消费轻小说是他动物的部分，拿着这个轻小说去传教就是他人的部分。</span><br>
</p><p><b>不是很懂二次元: </b><br>
<span>还不如把故事从神话传说角度来解读，主角身上自带神性，远超凡人，并且是天生的英雄形象。</span><br>
</p><p><b>Adelais: </b><br>
<span> 本帖最后由 Adelais 于 2018-10-3 22:22 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span>Adelais 发表于 2018-10-1 00:12</span><br>
<span>我觉得我就是在对牛弹琴。</span><br>
<span>我还是帮你简单翻译下吧</span><br>
<span>笔者并非要批评这种观点。也没有轻视市民运动和批判体制的重要性。在这里我想质疑的实际是这样一种二分法—— 一方面存在被系统所支配的被动的“动物的”生，另一方则存在着从这种支配中解放出来的“人的”生。</span><br>
<span>我们并非无时无刻都是人类。人对某个特定的关心领域会采取人类式的主体行动，但是在此之外的许多场面也会迅速地像一个动物般的消费者一样拜倒与既存的选择之下。并且对每个人来说“成为主体”的领域都各不相同。黑客有可能对反全球化毫无兴趣，社会运动家也可能对麦当劳并不抵触。讨厌麦当劳的人说不定并不看好莱坞电影。独立电影作家，也会对版权非常啰嗦，分不清黑客与骇客的区别。在这个后现代社会中，能够牢固地横贯各个领域成为“人”的知识位置（第三审级）并不存在</span><br>
<span>为了不脱离本论文全体的主旨，我们不再详细深入。笔者的出发点并不在于一个克服内在的动物性成为一个完满的人的辩证法般的人像，而是一个在怠慢懒惰的动物般消费生活中零星插入兼职“活动”的、断片化的后现代人像。我们的社会是这样的一种马赛克般的构造，每个人都有着自己的人的性质和动物的性质，他们所起作用的领域分散地组合在一起。所以从因特网到遍在的技术，对任何人，任何领域，都有着扩大自由和增强管理的两个侧面。而这也是我们所要迎接的信息社会的缩影。</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span> 本帖最后由 a8610853 于 2018-10-1 02:37 编辑 </span><br>
<span>Adelais 发表于 2018-10-1 00:24</span><br>
<span>你这就是在胡搅蛮缠了，我谈的是《动物化的后现代》的2-9中对科耶夫的“欲望”的使用，是他自己说他套用科 ...</span><br>
<span>这有什么胡搅蛮缠的，因为这个就不是一个问题。因为你们这些人老是把这书当成某种哲学研究来看才会去纠结某个概念的使用问题。我这几年呢，也看过不少喷东的人了，但是没几个人能喷到点子上的。其中见得最多的，就是你这种无视批评的语境去钻牛角尖的了。我可以很明确的和你说，东是有意对概念进行误读的，不如说误读就是他最核心的哲学概念之一，也是东的，同时也是批评界的拿手好戏。所以我说了，只要你看过他其他作品特别是像一般意志2.0这样放大话我就是要误读的书，你就肯定不会产生这样的疑问了。</span><br>
<span>说到底，你就是没看几本东的书，连东到底在主张什么都没搞清楚，就急急忙忙想要批判一番。</span><br>
<span>那么东到底有意地误读了什么呢？确实，科耶夫自身在《导读》P519的注中说到</span><br>
<span>由于没有一个动物是追求高雅者，所以“日本化的”后历史时期是人特有的。因此，只要有使用“自然”工具为人服务的智人物种的动物，就没有“本义上的人的最终消失”。但是，正如我在上述说明中所说的，一个“与自然或存在和谐一致的动物”是一个无人性的有生命的存在。为了保持人性，人必须仍然是“对立于客体的主体”即使“否定给定物和错误的活动”消失了。这意味着：当后历史的人从此以后以适当的方式谈论为他规定的东西时，他必须继续吧它们的“内容”和“形式”分开，这不是为了主动地改造这些内容，而是为了把自己作为一种纯粹的“形式”对立于作为任何“内容”的他自己和其他人。</span><br>
<span>科耶夫当然是没有承认人的消失，即便人失去了作为其人性条件的“否定活动”，人不在为了能动地改造客体的内容而行动，但是进行“否定活动”的形式本身依然会存留下来，这样的人虽然已然不是原来的人，但是依然在形式上保留了“否定活动”这个本义，所以即使只是形式的人，但依然不是动物。</span><br>
<span>但是你的问题在于你错误的理解了东的主张是什么。你理解中的东似乎和科耶夫正好相反，在主张一种后历史动物的出现，但是东并没有这么主张。他的主张在日版P140就写得很清楚了</span><br>
<span>与数据库型世界的二层构造相对应，后现代的主体也二层化了。它们分别是被拟像水平上的“对小故事的欲求”和数据库水平上的“对宏大非叙事的欲望”所驱动，前者代表着动物化，后者则维持着一种疑似的形骸化的人性……</span><br>
<span>毋庸置疑的是，这个形骸化的人性，正是科耶夫意义上的“形式化的人”，那么东有没有主张一种后历史动物的出现呢？并没有，虽然在《动物化的后现代》中东对这方面描述的比较模糊，只用到这个二层化来表述，我们依然可以很明晰地理解到，他所主张的是并非一种后历史动物的出现，而是后现代中主体内部同时存在“动物”和“形式化的人”两个层次。这并非科耶夫式的2种人像的对比，即动物化的美国人VS清高的日本人的对比，而是在说一个主体内部同时存在动物化的美国人和清高的日本人的2个部分。而这个部分的具体领域区分，随着主体所处的环境和时间会有各种不同的表达，这就是上面我给你贴出来的翻译的部分。那么动物化到底是什么就很清楚了，所谓动物化就是近代辩证法式人像的崩坏取而代之的则是——我把这种全新的人称作数据库动物既是全新的人，又是动物。</span><br>
<span>那么东是怎样从参考科耶夫的2种人像的对比发展到一个主体内部的2个层级的呢？这就是东的有意误读之所在了，这个误读，其实在注46（日版）就表现地淋漓尽致，他在注46中有意将科耶夫的欲望换成了精神分析中的欲望，并以这个概念的转换将精神分析的解离的概念带了进来。除此之外，还有前面章节中用清高主义将科耶夫和齐泽克联系起来也是如此。</span><br>
<span>如果是哲学研究，这样不加解释的误读显然是不可以接受的，但是这对东来说并不是问题，毕竟首先，这本书的定位是批评，而不是哲学研究，其次人家的博士论文论德里达的两种解构，其中后一种的解构，正是依托于这种概念的侧滑和误读，而他把这种误读比喻之为不知道能否传递到的信件和邮局，再者，我们都很清楚，拉康到底在黑格尔中汲取了多少东西，欲望之欲望在拉康中也有着几近相同的表达。如果你真正了解他写《动物化的后现代》所处的语境，真正地了解东浩纪的主张，你是不会产生上面那样的疑问的。上面提到的一般意志2.0也是用几乎同样的手法误读的，用信息时代的产物来重读卢梭，不是大师绝对不敢这么搞，但是日本的批评界却有着这样的土壤和传统，能够更加宽容这样的异想天开，这是日本批评界的短处，同样也是其长处。</span><br>
</p><p><b>Adelais: </b><br>
<span> 本帖最后由 Adelais 于 2018-10-3 22:22 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>a8610853: </b><br>
<span> 本帖最后由 a8610853 于 2018-10-1 09:26 编辑 </span><br>
<span>Adelais 发表于 2018-10-1 03:09</span><br>
<span>我对你的“教养”已经有充分的了解了。我一再澄清，可你还能胡搅蛮缠地把我没说过的观点强加于我，并做出 ...</span><br>
<span>还掩耳盗铃</span><br>
<span>御宅文化并不是例外，一部动画、漫画、游戏或轻小说，并不是只是为了某一特定消费者而生产的，而是面向市场中既在或潜在的消费群体，一个阿宅看起来可以在不需要与他人交往的情况下便可以从ACGN当中获得欲望的满足，但他所欲望的对象同时也是被其他阿宅所欲望的。而从御宅族的主观心理方面讲，很多阿宅热衷于“传教”，即渴望自己喜欢的作品、角色被更多的人所喜欢，欲望的主体间结构是不言而喻的。当然，有的阿宅与“传教者”恰恰相反，人气作品、人气角色，他都要表示厌恶，甚至于他本来喜欢一部作品、一个角色，当这个作品和角色有了人气，他就会感到不屑，但是这种心理，也是以主体间的欲望结构为前提的。因为他故意不消费作为很多人欲望对象的人气作品、人气角色，他的这种欲望其实就已经与他者的欲望发生了联系而被间接化，也就是有了主体间的结构。</span><br>
<span>你这不就是认为东主张阿宅成为了一种完全的动物，然后去用主体间欲望去反驳？亏你说得出口，掩耳盗铃。</span><br>
</p><p><b>kyomu: </b><br>
<span>让我想起了那篇国学：用女性主义理论--男性凝视 为国家队平反</span><br>
</p><p><b>未来起航: </b><br>
<span>kyomu 发表于 2018-10-01 10:04:50</span><br>
<span>让我想起了那篇国学：用女性主义理论--男性凝视 为国家队平反区别很大</span><br>
<span>最明显的就是：国学是平反的。这帖则和片子本身好坏没啥关联。就是闲扯。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>kyomu: </b><br>
<span>未来起航 发表于 2018-10-1 10:21</span><br>
<span>区别很大</span><br>
<span>最明显的就是：国学是平反的。这帖则和片子本身好坏没啥关联。就是闲扯。</span><br>
<span>我是说他们两个散发出来的味道很相似，跟片子好坏没关系。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1770574[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
