<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>《反坦克战史》中记载的日军反坦克兵器</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>《反坦克战史》中记载的日军反坦克兵器</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:45:56 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>《反坦克战史》中记载的日军反坦克兵器[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1829849-1-1.html</link>
      <description>《反坦克战史》中记载的日军反坦克兵器&#13;
约翰·威克斯               [英国]
&#13;
日本人并没有过份相信传统的反坦克手段，他们将很大一部分注意力集中到建立“坦克猎击”小组上。这些小组平时单独进行专门训练，战时才配属给步兵排。坦克猎击手能巧妙地渗入到盟军防线内，特别是渗入到坦克夜间停车场内。他们也伏击运动速度比较低或与步兵相脱离的敌方坦克，伏击点大多选在浅滩或十字路口附近。依照规定，他们应当首先破坏敌方的指挥坦克，如果能够发现它们的话。猎击行动事先都经过周密的协同训练，例如，一号士兵应当把一颗地雷扔到坦克履带下面，而二号士兵应当通过将燃烧手榴弹扔在发动机盖板上的办法来转移坦克乘员对一号士兵的注意力。还有一种更简便的方法，就是直接把地雷推到坦克下面，具体办法是，由一名士兵躺在和道路平行的长条形堑壕内，待坦克靠近时，利用一根长杆将地雷推送出去。
&#13;
在冲绳岛，起码有一个日军步兵连是仅仅被用**包武装起来的。步兵搭乘坦克前进，当接近盟军反坦克炮时，步兵即跳下车使用手榴弹实施攻击，或者在坦克火力掩护下清除雷场，或者前出攻击进入他们防区之内的盟军坦克。而将头部伸出炮塔外面的盟军坦克车长，随时都有被专门分派担任此项任务的阻击兵射杀的危险。
&#13;
还有一种更为原始的装置，就是刺雷(Lunge mine)。其实它只不过就是一个在一根6 in(1.83m)长的长杆末端放置着的大型空心装药地雷，长杆插在位于地雷顶端的一个套筒内，长杆顶端安有一颗向外伸出的长钉。地雷内部安有一个雷管，雷管的放置要求是，如果长杆沿着套筒向内的位移超过2 in，长钉即能将雷管引爆。在雷管与长钉之间装有一个保险销，在保险销拔出之前，地雷一直处于保险状态。在空心装药的底部安有3只外伸的支腿，其作用是用以获得最理想的炸高。这种刺雷的使用方法虽然简单，但要求使用者必须具有奋不顾身的勇敢精神。当坦克前进到离操作手几码远时，操作手应当首先拔下保险销，然后站起身来冲向坦克，并象拼刺刀那样，将刺雷刺向坦克。结果，**在将“舍曼”坦克彻底炸毁的同时，操作手自己也将被炸得粉身碎骨。后来“舍曼”坦克很快就学会了对付这种刺雷的办法，即没有步兵伴随，它们就决不越出雷池一步。
&#13;
日本人的另一种特产，是现场指挥起爆雷。当英国的第14军于1944年进入缅甸平原并开始把日军驱回到仰光时，他们才发现了这种新奇的反坦克武器。他们发现，在许多公路或土路的中间挖有很多小坑，坑口都经过精心而巧妙地伪装，每个小坑内弹头朝上放置着一发大型炮弹，有些坑道内放的则是航空炸弹。在每发的弹头上安有一只雷管，旁边坐着一名一手环炮弹丸、一手紧握手锤的日军士兵，待坦克行进至隐蔽坑上方时，士兵用手锤锤击雷管，引爆弹丸，从而将坦克底部装甲击穿。根据记载，还有些日本士兵是将几枚地雷捆在背上，然后爬到坦克下面或者迅速扑倒在运动的坦克下面，当地雷正好对准坦克底部中央时，迅速拉响**。还有一次，一名日军军官竟然独自一人握着指挥刀向坦克冲去，在刺伤多名坦克乘员以后，他自己最后也死于非命。
&#13;
对日本人来说，反坦克战斗是一种得不偿失的，或者说是代价高昂的战斗。与苏军不同，日本人并没有充裕的装备，而他们所拥有的少量装备又已大部无效。日军步兵被迫采用的一些奋不顾身的自杀性手段，仅仅能够用来对付在太平洋战区的为数不多的坦克，如果盟军能象在欧洲战区那样大规模的使用坦克，那么，日军就根本不可能会阻住它们。
&#13;
苏军的情况则完全不同，他们面临的是一种规模宏大、战术熟练的坦克进攻。面对着这种形势，苏军的回答并不是乞求于诡计，或致力于作战手段的多样化，而是集中全力大量生产结构简单、威力巨大的反坦克火炮。二次大战结果证明，苏联的火炮取得了胜利，而德军的坦克被战胜了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>羁鸟池鱼: </b><br>
<span>《反坦克战史》中记载的日军反坦克兵器</span><br>
<span>约翰·威克斯               [英国]</span><br>
<span>日本人并没有过份相信传统的反坦克手段，他们将很大一部分注意力集中到建立“坦克猎击”小组上。这些小组平时单独进行专门训练，战时才配属给步兵排。坦克猎击手能巧妙地渗入到盟军防线内，特别是渗入到坦克夜间停车场内。他们也伏击运动速度比较低或与步兵相脱离的敌方坦克，伏击点大多选在浅滩或十字路口附近。依照规定，他们应当首先破坏敌方的指挥坦克，如果能够发现它们的话。猎击行动事先都经过周密的协同训练，例如，一号士兵应当把一颗地雷扔到坦克履带下面，而二号士兵应当通过将燃烧手榴弹扔在发动机盖板上的办法来转移坦克乘员对一号士兵的注意力。还有一种更简便的方法，就是直接把地雷推到坦克下面，具体办法是，由一名士兵躺在和道路平行的长条形堑壕内，待坦克靠近时，利用一根长杆将地雷推送出去。</span><br>
<span>在冲绳岛，起码有一个日军步兵连是仅仅被用**包武装起来的。步兵搭乘坦克前进，当接近盟军反坦克炮时，步兵即跳下车使用手榴弹实施攻击，或者在坦克火力掩护下清除雷场，或者前出攻击进入他们防区之内的盟军坦克。而将头部伸出炮塔外面的盟军坦克车长，随时都有被专门分派担任此项任务的阻击兵射杀的危险。</span><br>
<span>还有一种更为原始的装置，就是刺雷(Lunge mine)。其实它只不过就是一个在一根6 in(1.83m)长的长杆末端放置着的大型空心装药地雷，长杆插在位于地雷顶端的一个套筒内，长杆顶端安有一颗向外伸出的长钉。地雷内部安有一个雷管，雷管的放置要求是，如果长杆沿着套筒向内的位移超过2 in，长钉即能将雷管引爆。在雷管与长钉之间装有一个保险销，在保险销拔出之前，地雷一直处于保险状态。在空心装药的底部安有3只外伸的支腿，其作用是用以获得最理想的炸高。这种刺雷的使用方法虽然简单，但要求使用者必须具有奋不顾身的勇敢精神。当坦克前进到离操作手几码远时，操作手应当首先拔下保险销，然后站起身来冲向坦克，并象拼刺刀那样，将刺雷刺向坦克。结果，**在将“舍曼”坦克彻底炸毁的同时，操作手自己也将被炸得粉身碎骨。后来“舍曼”坦克很快就学会了对付这种刺雷的办法，即没有步兵伴随，它们就决不越出雷池一步。</span><br>
<span>日本人的另一种特产，是现场指挥起爆雷。当英国的第14军于1944年进入缅甸平原并开始把日军驱回到仰光时，他们才发现了这种新奇的反坦克武器。他们发现，在许多公路或土路的中间挖有很多小坑，坑口都经过精心而巧妙地伪装，每个小坑内弹头朝上放置着一发大型炮弹，有些坑道内放的则是航空炸弹。在每发的弹头上安有一只雷管，旁边坐着一名一手环炮弹丸、一手紧握手锤的日军士兵，待坦克行进至隐蔽坑上方时，士兵用手锤锤击雷管，引爆弹丸，从而将坦克底部装甲击穿。根据记载，还有些日本士兵是将几枚地雷捆在背上，然后爬到坦克下面或者迅速扑倒在运动的坦克下面，当地雷正好对准坦克底部中央时，迅速拉响**。还有一次，一名日军军官竟然独自一人握着指挥刀向坦克冲去，在刺伤多名坦克乘员以后，他自己最后也死于非命。</span><br>
<span>对日本人来说，反坦克战斗是一种得不偿失的，或者说是代价高昂的战斗。与苏军不同，日本人并没有充裕的装备，而他们所拥有的少量装备又已大部无效。日军步兵被迫采用的一些奋不顾身的自杀性手段，仅仅能够用来对付在太平洋战区的为数不多的坦克，如果盟军能象在欧洲战区那样大规模的使用坦克，那么，日军就根本不可能会阻住它们。</span><br>
<span>苏军的情况则完全不同，他们面临的是一种规模宏大、战术熟练的坦克进攻。面对着这种形势，苏军的回答并不是乞求于诡计，或致力于作战手段的多样化，而是集中全力大量生产结构简单、威力巨大的反坦克火炮。二次大战结果证明，苏联的火炮取得了胜利，而德军的坦克被战胜了。</span><br>
</p><p><b>遥照_: </b><br>
<span>这都是人弹。。。。诺门坎里面明确记载有反坦克炮小队的。</span><br>
</p><p><b>系色可符香: </b><br>
<span>喷了，反坦克武士刀原来是真的</span><br>
</p><p><b>wbybill2: </b><br>
<span>“一名日军军官竟然独自一人握着指挥刀向坦克冲去，在刺伤多名坦克乘员以后，他自己最后也死于非命”</span><br>
<span>合情合理，合情合理</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>志愿军当时也差不多吧，多亏朝鲜那种多山地形。</span><br>
</p><p><b>zewubbfa: </b><br>
<span>居然没提本子最怪的武器，氢氟酸反坦克手雷</span><br>
</p><p><b>sjbssd: </b><br>
<span>是啊，辛亏中国把境外的几个大山区都堵住了，等于是借助地形把中国围了一圈，不然让当时欧洲战场的坦克冲进来会发生什么还真不好说。</span><br>
</p><p><b>688i: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-5-7 22:54</span><br>
<span>志愿军当时也差不多吧，多亏朝鲜那种多山地形。</span><br>
<span>强多了，毕竟火箭筒普及了。</span><br>
</p><p><b>igifans: </b><br>
<span>sjbssd 发表于 2019-5-7 22:58</span><br>
<span>是啊，辛亏中国把境外的几个大山区都堵住了，等于是借助地形把中国围了一圈，不然让当时欧洲战场的坦克冲进 ...</span><br>
<span>也没有吧，中苏交恶时不是天天做t62/t72/t80开到北京城外的噩梦吗，为此连人工山这种东西都搞出来了。</span><br>
</p><p><b>solaris16661: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-5-7 22:54</span><br>
<span>志愿军当时也差不多吧，多亏朝鲜那种多山地形。</span><br>
<span>我军从拿到火箭筒开始就认真的进行了仿制和研究，**包反坦克仅属于不得已而为之，人弹行为部队并不提倡</span><br>
</p><p><b>sjbssd: </b><br>
<span>igifans 发表于 2019-5-7 23:17</span><br>
<span>也没有吧，中苏交恶时不是天天做t62/t72/t80开到北京城外的噩梦吗，为此连人工山这种东西都搞出来了。 ...</span><br>
<span>都这样了你还不明白中国当时所有人都在怕啥？中苏交恶最后我们活下来了纯粹是外交胜利，拉着美国把苏联拖死在阿富汗，不然就赫鲁晓夫的性格从阿富汗一路长驱直入早就完蛋了。</span><br>
</p><p><b>LilyWhite: </b><br>
<span>sjbssd 发表于 2019-5-7 22:58</span><br>
<span>是啊，辛亏中国把境外的几个大山区都堵住了，等于是借助地形把中国围了一圈，不然让当时欧洲战场的坦克冲进 ...</span><br>
<span>你大概理解不了15吨以上的坦克冲进当时的中国然后在满地拦路里进退不得有多惨</span><br>
</p><p><b>闪光的哈萨维: </b><br>
<span>一人换一车，感觉是跟中国人学的呗</span><br>
</p><p><b>闪光的哈萨维: </b><br>
<span>LilyWhite 发表于 2019-5-8 07:55</span><br>
<span>你大概理解不了15吨以上的坦克冲进当时的中国然后在满地拦路里进退不得有多惨 ...</span><br>
<span>然而豆丁在WWII中国战场都是小怪兽了</span><br>
</p><p><b>蕾丝: </b><br>
<span>wbybill2 发表于 2019-5-7 22:53</span><br>
<span>“一名日军军官竟然独自一人握着指挥刀向坦克冲去，在刺伤多名坦克乘员以后，他自己最后也死于非命”</span><br>
<span>他是天皇的亲戚！</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BND-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v1.3.2.1-fix-play</span><br>
</p><p><b>不存在的骑士: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-5-7 22:54</span><br>
<span>志愿军当时也差不多吧，多亏朝鲜那种多山地形。</span><br>
<span>中国虽穷，朝鲜战争时期也是有34-85和IS的了……</span><br>
</p><p><b>last_regret: </b><br>
<span>不存在的骑士 发表于 2019-5-8 12:12</span><br>
<span>中国虽穷，朝鲜战争时期也是有34-85和IS的了……</span><br>
<span>志愿军和联合国军并没有多少坦克战</span><br>
<span>不如说朝鲜那地形就不太适合打坦克战</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>UniqueDiablo: </b><br>
<span>sjbssd 发表于 2019-5-7 23:45</span><br>
<span>都这样了你还不明白中国当时所有人都在怕啥？中苏交恶最后我们活下来了纯粹是外交胜利，拉着美国把苏联拖 ...</span><br>
<span>赫鲁晓夫？阿富汗？</span><br>
</p><p><b>Realplayer: </b><br>
<span>又是重力战线igloo小组对抗扎古的路数</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>sjbssd 发表于 2019-5-7 23:45</span><br>
<span>都这样了你还不明白中国当时所有人都在怕啥？中苏交恶最后我们活下来了纯粹是外交胜利，拉着美国把苏联拖 ...</span><br>
<span>勃列日涅夫：明天来苏宣部上班～</span><br>
</p><p><b>tokimon: </b><br>
<span>wbybill2 发表于 2019-5-7 22:53</span><br>
<span> “一名日军军官竟然独自一人握着指挥刀向坦克冲去，在刺伤多名坦克乘员以后，他自己最后也死于非命”   </span><br>
<span>身手不凡，身手不凡呐！</span><br>
</p><p><b>smdzh2: </b><br>
<span>Realplayer 发表于 2019-05-08 12:20:53</span><br>
<span>又是重力战线igloo小组对抗扎古的路数巴巴里小队好歹在全灭前合计击破13台ms呢</span><br>
<span>现实里的蝗军几个小队可能都搞不掂一台斯图亚特</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>alerbe: </b><br>
<span>真田丸 发表于 2019-5-7 22:54</span><br>
<span>志愿军当时也差不多吧，多亏朝鲜那种多山地形。</span><br>
<span>志愿军至少还是有反坦克手雷的，打英军百夫长坦克那次更搞笑了，用手榴弹敲座舱盖。</span><br>
</p><p><b>yiiy1254: </b><br>
<span>wbybill2 发表于 2019-5-7 22:53</span><br>
<span>“一名日军军官竟然独自一人握着指挥刀向坦克冲去，在刺伤多名坦克乘员以后，他自己最后也死于非命”</span><br>
<span>他就是个流氓蛋子！</span><br>
</p><p><b>alerbe: </b><br>
<span>19时30分，皇家重型坦克营的31辆坦克以及装甲车、卡车、炮车闯进149师某团的伏击圈。在近两平方公里的战线上，志愿军发起猛攻，爆破队员组自为战、人自为战，运用**包、手雷、爆破筒，机智灵活地靠近英军坦克猛打、猛炸，甚至翻上英军坦克，掀开盖子“瓮中投弹。机枪班副班长李光禄机智勇敢地将两个爆破筒塞到一辆英军坦克的履带中间，随着两声巨响，英军坦克“趴了窝。副排长陈春贵从侧面抓住一辆英军坦克履带上的铁栏杆，敏捷地跳上坦克的护板。从坦克顶盖缝隙射出的微光中看到了几个惊慌失措的英军，他果断地拉开顶盖，将两颗手榴弹塞了进去，坦克被炸得跳了起来，转眼间变成了英军坦克兵的活“棺材”。战士彭德玉借着敌机照明弹的亮光，手握爆破筒向运动中英军坦克冲去，不幸被敌人发现，坦克机枪击中了他。彭德玉拼死一搏，他用尽平生力气，追上了坦克，把爆破筒塞进了坦克履带，一团火焰在他眼前闪过后，英军坦克被炸毁了。战士李为经发现一辆滚滚而来的坦克护板上有几个英军土兵，他奋力将手榴弹投了过去，护板上英军报销后，他又飞身跃上坦克。这时，炮塔中伸出一支喷着火舌的卡宾枪，李为经用力拖住了枪身，敌人突然松手，坦克又猛然加油，差点把他甩下坦克。“狗日的还挺狡猾”，李为经边骂边把手雷塞进炮塔，英军坦克没跑出100米，就被炸毁了。</span><br>
<span>经过3个多小时的激战，149师以3个连的兵力全歼了皇家重型坦克营。此战，成为朝鲜战争中“联合国军”装甲部队的一次最惨重的损失，依靠坦克在战场上称霸的英军，被志愿军的土战法和手中的“原始武器“打得灵魂出壳。（作者署名：军武次位面/风林火山）</span><br>
</p><p><b>帕蕾莉亚: </b><br>
<span>谁还记得我们的反坦克擒拿术</span><br>
</p><p><b>ssnp: </b><br>
<span>tokimon 发表于 2019-5-8 16:27</span><br>
<span>身手不凡，身手不凡呐！</span><br>
<span>额肆在三个鸡蛋上跳舞。</span><br>
</p><p><b>武蔵: </b><br>
<span>英国人开坦克的时候不锁舱门的？</span><br>
</p><p><b>奥丁之眼: </b><br>
<span>英29旅的撤退时从1月3日下午6点45分开始的。该旅要撤向汉城，需经过高阳以南3公里的佛弥地。佛弥地位于汶山里——汉城公路上，是一座处于山谷中的小村庄。这个山谷因而被命名为“佛弥地山谷”。在这里，公路两侧都是高地，公路就从狭窄的山谷中穿过。这样的地形是坦克的天然杀手。晚上8点左右，英29旅主力已经沿通过了这个山谷。这时，中国50军149师446团1、2营和445团1营才沿山路迂回到这里，占领了谷地中公路两侧的高地。其中，446团2营和445团1营部署在谷地南部，446团1营部署在谷地西部。尽管三个中国营来晚了，但他们依然逮住了一条大鱼：晚上8点半，英29旅的后卫皇家奥斯特来福枪团第1营（以下简称“奥营”）和英第8轻骑兵部队的克伦威尔式坦克队走进了山谷，一场灾难随即降临在他们头上。</span><br>
<span>　　公路两边的高地上，中国军队的火力如雨而下。在机枪火力掩护下，许多拿着**包和爆破筒的中国士兵摸向公路，试图爆破掉英军巨大的克伦威尔坦克，以堵塞公路。奥营及第8轻骑兵队的坦克遭到突然射击后，立即转入战斗状态，全力向公路两侧开火，向南加速开去。遭到攻击的大部分英军都冲出了山谷，摆脱了中国军队的攻击。然而，奥营重武器连一部、B连和第8轻骑兵队C连的10辆克伦威尔式坦克却没有跑出来——摸上公路的中国士兵用爆破筒和**包摧毁了两辆坦克。巨大的坦克残骸堵成为路障，堵住了公路。在路障后面，奥营重武器连一部、B连和第8轻骑兵队C连陷入了重围。另一方面，冲出山谷的英军部队则随旅主力继续向汉江南岸撤退。获知英29旅有部队被围，李奇微命令要尽一切可能进行救援。然而，此时能够用于救援的部队只有美27团。该团正担负着掩护大部队撤退的任务，不敢离开阵地轻举妄动。更为重要的是，英29旅旅长布洛迪也不打算救援被围部队——此时，旅主力需要尽快撤退，不能再冒险往回走进行救援。否则，不但全旅将有可能都被包围，集团军撤向C线的行动也将被耽误。在这种情况下，只能弃卒保车。这样，被围英军就被抛弃了。他们只能在山谷里自生自灭。到1月4日凌晨3点半，除在佛弥地山谷被围的部队外，英29旅全部到达汉江南岸。另一方面，在佛弥地山谷中，中国军队以大量手持集束手榴弹、**包和爆破筒的反坦克小组在夜暗中摸向英军坦克，将坦克一辆接一辆地炸毁。走投无路的奥营B连步兵为了生存和中国军队展开了血战，但寡不敌众，死伤续出。佛弥地山谷里，枪炮轰鸣、惨叫、爆炸声此起彼伏，双方士兵的残肢断臂随处可见，完全是一副血腥的地狱景象。到1月4日天亮以前，战斗结束——除极少数人打开缺口突围外，被围英军全军覆没了。佛弥地山谷之战，英29旅被围部队在一夜之间共计战死、被俘199人。其中，皇家奥斯特第1营有157人战死或被俘，营的B连基本全连覆没；第8轻骑兵队战死、被俘42人，损失了10辆克伦威尔式坦克，营的C连基本全连覆没。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00a, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.4</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>操作手应当首先拔下保险销，然后站起身来冲向坦克，并象拼刺刀那样，将刺雷刺向坦克。</span><br>
<span>昭和之魂EVA</span><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/05/08/5cd29c2e70241.jpg" title="https://i.loli.net/2019/05/08/5cd29c2e70241.jpg"><br>
</p><p><b>黑岩泪香: </b><br>
<span>还有一次，一名日军军官竟然独自一人握着指挥刀向坦克冲去，在刺伤多名坦克乘员以后什麼情況？穿甲武士刀？</span><br>
</p><p><b>奥丁之眼: </b><br>
<span> 本帖最后由 奥丁之眼 于 2019-5-8 17:16 编辑 </span><br>
<span>1951年1月，英第8国王皇家爱尔兰骠骑兵团的侦查分队在汉江边“康宝谷”（Compo Valley）遭到志愿军突袭，蒙受了23人战死或失踪，外加一辆克伦威尔被俘的巨大损失。在1月中旬的战斗里，志愿军用这辆克伦威尔向汉江对岸的英军第7皇家坦克团（7th Royal Tank Regiment，简称7RTR）C中队的丘吉尔坦克进行骚扰射击，随后该克伦威尔被第8骠骑兵团的百夫长一发入魂。侦查分队剩下的克伦威尔之后被抽调出去，与7RTR的克伦威尔一齐组建了“库珀战斗群”，前去支援从1月2日起就一直在防线上奋战的皇家乌尔斯特步兵营（Royal Ulster Rifles）。2月，联合国军发动了反击，坦克部队支援格洛斯特营占领了327高地。</span><br>
<span>待到春天来临时，1951年4月22日，志愿军积蓄起足够的力量，发动了第五次战役，或称春季攻势。战斗中，英军第29步兵旅（下辖4个步兵营：皇家乌尔斯特步兵营，格洛斯特步兵营，北阿姆伯兰燧发枪营以及一个比利时步兵营）所面对的是志愿军第63军（下辖187、188、189三个步兵师，约27000人）在15公里长防线上的全面进攻。而此时，负责为29旅提供支援的第8骠骑兵团实际上只有一个C中队（一个中队满编19辆百夫长）在场，包括团指挥部和A/B两个中队在内的主力均在日本进行休整，英军29旅在这场令其扬名立万的狙击战中成功拖住了63军整整3天，为东线的联合国军实施反击争取了时间。在东线遭受敌军反击而西线迟迟未能达成突破的情况下，志愿军不得不调整战役目标，将重点放在东线的韩国部队身上，而这就是后话了。</span><br>
<span>4月23日，百夫长参加了数次激烈的战斗，包括支援比利时步兵营从临津江北岸撤退：</span><br>
<span>“奥姆罗德上尉（ Captain Peter Ormrod，参加过二战的独眼老兵）率领着中队突入到山谷的最后一圈，他们发现有大约2000名中国士兵正匍匐在山丘的西侧，看来他们已经在这里埋伏了一整天了。百夫长坦克直接开足马力冲了过去，用履带扫清敌军。卡德曼军士发现有一个中国士兵爬上了自己坦克并敲击炮塔试图进入，军士便命令坦克直冲向一座房屋将敌人刮了下来，然后开到路边用机枪攻击敌军。科尔奈特·文纳（Cornet Venner），在白天的各次战斗中都有十分出色的表现，在失去了他的侦察车后，又带伤指挥一辆百夫长成功脱离困境撤退。奥姆罗德上尉自己被手雷击伤了头部，当时有3个排的中国士兵像阅兵一样从河床里突然冲出，百夫长用掉了最后一部分弹药击退了这次反击。一些百夫长开进了稻田和正在开垦的田地里，然而在那里也四处埋伏着中国军队，坦克外的子弹像铁雨一样乱砸，百夫长消灭了多数敌人。C中队最终冲出了山谷，迎面遇到了从山脊阵地撤下来的比利时人，这个比利时步兵营已经驻守在防线南面整整一天了。”</span><br>
<span>23日晚上8:30，格洛斯特营被志愿军孤立在了临津江与雪马川间的235高地附近，此后两天里，乌尔斯特营及北阿姆伯兰燧发枪营在第8骠骑兵团C中队的支援下为解围做了数次尝试，但由于本身防线也遭受着巨大压力，解围行动均告失败，25日上午8点，29旅决定放弃格洛斯特营进行撤退，同日上午，格洛斯特营除D连少数人员成功突围外，向志愿军投降。在第29旅撤退回临津江南岸的过程中，骠骑兵团C中队依然历经血战，用骠骑兵团团长亨利·胡特少校（Major Henry Huth ，刚从日本搭飞机紧急赶回）的话来说：“这实际上是一场血腥的突击战”。</span><br>
<span>车长理查德·纳皮尔（Richard Napier）在战后回忆说：“经过了3个小时的连续开火，坦克的机枪热到已经需要更换枪管，坦克的反后坐装置也因为过热而失灵，使得火炮无法复位，我们的装填手肯·霍尔（Ken Hall）因为尾烟和持久的工作而晕倒过去。”</span><br>
<span>C中队让步兵搭乘在坦克上撤退，但中国部队很快潜行过来，出现在了坦克四周向百夫长上的步兵开火，坦克兵们从舱盖往外面大批敌军投掷手雷还击。后来，坦克部队发现自己经常陷入中国人的包围，敌人会爬上坦克，企图撬开舱盖向里投雷。这时，百夫长便互相瞄准，用自己的Besa机枪扫除其他坦克身上的敌人。当C中队最终重返英军战线时，这些坦克已经被志愿军的血染成了鲜红色，在坦克履带上涂满了尸体的碎屑（很不幸其中也有英军自己人的）。当C中队也成功撤出后，临津江战役正式宣告结束，胡特少校是中队最后一个撤退的。在整个战役中，C中队共损失了5辆百夫长，但其中大部分被丘吉尔ARV车抢修了回来。那支由第8骠骑兵团侦察分队和7RTR的克伦威尔组成的“库珀战斗群”则在战斗中被消灭了。</span><br>
<span>然而第五次战役仍在继续。成功撤出的29旅部队旋即在首尔前构筑了新的防线，C中队随之被拆分成两部分，一部继续由胡特指挥，负责支援北阿姆伯兰燧发枪营和格洛斯特营残部；另一部分由斯特拉坎上尉（Capt Strachan）指挥，负责支援乌尔斯特步兵营。</span><br>
<span>于C中队在临津江具体的损失数，也有7辆的说法，5辆的说法源自Munro所著的“Centurion”一书 p. 158-162。总之，C中队在战斗里的损失高达1/3，尽管一些战损车辆后来被丘吉尔ARV修好了。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00a, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.4</span><br>
</p><p><b>火箭布雷器: </b><br>
<span>志愿军刚入朝的时候反坦克武器基本只有反坦克手榴弹，而且战役总结，反坦克手榴弹的最佳射程在6-8米</span><br>
</p><p><b>sjbssd: </b><br>
<span>wuxan94 发表于 2019-5-8 15:59</span><br>
<span>勃列日涅夫：明天来苏宣部上班～</span><br>
<span>朝代都能记歪来，回去抄苏修史</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A3000, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>骆宾王: </b><br>
<span>奥丁之眼 发表于 2019-5-8 17:14</span><br>
<span>1951年1月，英第8国王皇家爱尔兰骠骑兵团的侦查分队在汉江边“康宝谷”（Compo Valley）遭到志愿军突袭，蒙 ...</span><br>
<span>真惨，根本打不穿百夫长</span><br>
</p><p><b>alerbe: </b><br>
<span> 本帖最后由 alerbe 于 2019-5-8 19:01 编辑 </span><br>
<span>奥丁之眼 发表于 2019-5-8 17:14</span><br>
<span>1951年1月，英第8国王皇家爱尔兰骠骑兵团的侦查分队在汉江边“康宝谷”（Compo Valley）遭到志愿军突袭，蒙 ...</span><br>
<span>格洛斯特一个营700多人只跑回去40多，战术来讲实际上是失败了，英军总共就3个营，而且这里面大部分都不是新兵，有一些甚至是从敦刻尔克撤出来的。后来英军和美军没少因为这个事互相埋怨，美军确实也没怎么努力去救被围困的那个营</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1829849[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
