<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>孙杨在听证会上最可能获得减刑的五个瞬间</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>孙杨在听证会上最可能获得减刑的五个瞬间</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:44:20 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>孙杨在听证会上最可能获得减刑的五个瞬间[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1917480-1-1.html</link>
      <description>孙杨在听证会上最可能获得减刑的五个瞬间&#13;
 本帖最后由 无关内容 于 2020-3-6 17:48 编辑 

听证会记录的B站版本 Part3的114:46 - 122:17，仲裁员Philippe Sands反复向队医巴震提出了五次几乎一样的灵魂质问，“当时是否‘可能’主要由于巴震的错误判断，影响了运动员，导致一系列后果”
&#13;
在第五次重复发问的时候，该仲裁员直接提到了几年前也是由于巴震的错误导致误服，那次他”勇于承担了责任“
&#13;
https://www.bilibili.com/video/av76195002/?p=3</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>无关内容: </b><br>
<span>孙杨在听证会上最可能获得减刑的五个瞬间</span><br>
<span> 本帖最后由 无关内容 于 2020-3-6 17:48 编辑 </span><br>
<span>听证会记录的B站版本 Part3的114:46 - 122:17，仲裁员Philippe Sands反复向队医巴震提出了五次几乎一样的灵魂质问，“当时是否‘可能’主要由于巴震的错误判断，影响了运动员，导致一系列后果”</span><br>
<span>在第五次重复发问的时候，该仲裁员直接提到了几年前也是由于巴震的错误导致误服，那次他”勇于承担了责任“</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av76195002/?p=3</span><br>
</p><p><b>lixinjiejiano1: </b><br>
<span>不敢背锅了吗</span><br>
</p><p><b>qderaaa: </b><br>
<span>谁来提示我一下现在风向，应该站哪边？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>无关内容: </b><br>
<span>lixinjiejiano1 发表于 2020-3-6 18:37</span><br>
<span>不敢背锅了吗</span><br>
<span>巴震很明显听懂这个明示了，从他作答时的神情看，与其说不敢，更像是不愿</span><br>
</p><p><b>DEALER: </b><br>
<span>巴震这个锅不接真是很不厚道，很不专业</span><br>
<span>当然可能里面有内情我们这些局外人不清楚</span><br>
</p><p><b>belichick: </b><br>
<span>局势180度大转弯</span><br>
</p><p><b>jon_stewart: </b><br>
<span>今年前那次禁赛估计巴震已经接过锅了。如果真是队医失误造成孙杨禁赛三个月，早被炒鱿鱼了</span><br>
</p><p><b>qzy741147: </b><br>
<span>没收到指示所以不接吧</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span>简单说孙杨一家没有搞明白，这场听证会是在制定规则者的立场上，检举孙杨的行为是否合规的事实，孙杨一方是被告。</span><br>
<span>这不是一场中立辩论，不讨论WADA的规则合不合理，只看现行规则是什么。</span><br>
<span>而国家显然没有打算像俄罗斯一样正面对抗WADA及国际仲裁庭的公信力，打赢打输都看孙杨自己造化，因此锅一定是他自己背，不能让国家背。</span><br>
</p><p><b>IDIDIDID: </b><br>
<span>@rubile </span><br>
</p><p><b>佛剑分说: </b><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1916253-27-1.html</span><br>
<span>八体区这个话题已经讨论八百多回贴了，有兴趣的朋友可以一起来聊，我这种懒人等着看大家的思想碰撞了</span><br>
</p><p><b>curiousnoob: </b><br>
<span>Equally implausible is the effort by the Athlete to seek to shift blame to his support staff, he having suggested in the course of his testimony during the hearing that he was advised to act as he did by his support staff. It may well be the case that the Athlete relied in good faith on advice of his support staff, as noted above, particularly in relation to the accreditation and authorisation of the personnel who attended the Doping Control. That said, the Athlete was highly experienced in these matters, and in the face of repeated efforts by the DCO to take the completed blood samples with her, the evidence before the Panel makes clear that it was ultimately his decision to prematurely end the blood sample collection session.</span><br>
<span>巴震接了又怎么样？</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>其实这问题问巴震没半点用。因为CAS裁决书也说了，过程是：</span><br>
<span>证据表明运动员在巴震医生的建议下——而后者又是在韩照岐医生的建议下——决意收回自己提供的血样，并阻止他们离开房间。</span><br>
<span>不要说受巴震影响了，干脆就是明说指令来自于韩照岐本人。</span><br>
<span>并且在这个决定是怎么做出的时候，还有那么一段描述：</span><br>
<span>然后，巴震医生和韩照岐医生与DCO讨论了IDTM样品采集人员提供的资质和授权。 然后，运动员的支持团队通知运动员和DCO，DCO所出具的文件不符合标准要求，并决定DCO无法带走采集的血样。 这导致运动员及其随行人员采取了措施以拿回运动员的血液样本。</span><br>
<span>这是一段裁决书里让我十分惊愕的内容。因为它的言下之意是说，非但指令来自于韩照岐，甚至在判断这次检验是否符合要求的时候，韩照岐是把作为当事人孙杨本人排除在外的。</span><br>
<span>那么，韩照岐是什么人？</span><br>
<span>裁决书里他的身份是浙江省国体委体育职工医院院长。</span><br>
<span>但裁决书里却没说他最关键的一个身份：他是浙江省反兴奋剂中心副主任，是中国反兴奋剂中心的高级官员。</span><br>
</p><p><b>Faith: </b><br>
<span>佛剑分说 发表于 2020-3-6 19:42</span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1916253-27-1.html</span><br>
<span>八体区这个话题已经讨论八百多回贴了，有兴趣的 ...</span><br>
<span>你这是在炸粪坑啊</span><br>
</p><p><b>无关内容: </b><br>
<span>IDIDIDID 发表于 2020-3-6 19:37</span><br>
<span>@rubile</span><br>
<span>使用女博士污染卓明谷是不道德的行为</span><br>
</p><p><b>nobady: </b><br>
<span>孙杨没机会了</span><br>
</p><p><b>fraseal: </b><br>
<span>28岁减不减出来都游不动了</span><br>
</p><p><b>野兽后辈: </b><br>
<span>所以他到底有没有嗑药</span><br>
</p><p><b>无关内容: </b><br>
<span>curiousnoob 发表于 2020-3-6 19:44</span><br>
<span>Equally implausible is the effort by the Athlete to seek to shift blame to his support staff, he hav ...</span><br>
<span>如果有人明确接锅，辩护律师会轻松很多(至少少了个污点证人)，八年变四年或者两年都可能，舆论也好听点啊</span><br>
</p><p><b>curiousnoob: </b><br>
<span> 本帖最后由 curiousnoob 于 2020-3-6 19:51 编辑 </span><br>
<span>无关内容 发表于 2020-3-6 19:49</span><br>
<span>如果有人明确接锅，辩护律师会轻松很多，八年变四年或者两年都可能，舆论也好听点啊 ...</span><br>
<span>panel都写了不管接不接都是拒检到底都是你孙杨自己做的决定啊而且人不接受受外人影响这个理由</span><br>
<span>Generally speaking, the Panel finds that the fact of an athlete feeling obligedto avoid an anti-doping test due to having received instructions to do so froma coach and/or a manager and/or another member of his/her entourageand/or an official whose authority he/she must normally respect – under thethreat that any disobedience would lead to reprisals affecting the athlete’srights to train and compete in a normal manner – cannot, in principle, bedeemed a compelling justification, since an athlete will normally be able toand should take the responsibility of denouncing such threats to a superiorauthority at national and/or international level.The anti-doping system codified by the World Anti-Doping Code is predicatedon the personal responsibility of individual athletes, which encompasses the CAS 2019/A/6148 - Page 71responsibility of understanding anti-doping rules and resisting any unduepressures to violate them in any manner. If this personal responsibility ofathletes were not systematically and strictly enforced, it would leave room forpersons in their entourage and/or dishonest officials to attempt exercisingundue pressures which ultimately would harm the athletes and encroach upontheir freedom, and would also risk inciting unscrupulous athletes to attemptusing members of their entourage or other persons as scapegoat for underactions of their own.</span><br>
</p><p><b>佛剑分说: </b><br>
<span>Faith 发表于 2020-3-6 19:46</span><br>
<span>你这是在炸粪坑啊</span><br>
<span>倒不是这个意思，主要是外野的体育贴还是会被删除的。发到八体去好歹讨论过程可以保存下来</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>野兽后辈 发表于 2020-3-6 19:49</span><br>
<span>所以他到底有没有嗑药</span><br>
<span>没有，CAS明确说没有任何证据在能证明孙杨服药。</span><br>
<span>这次的仲裁是关于抗检的。</span><br>
<span>并且也没有任何理由服药，当时是亚运会结束一周多点时间，亚运期间孙杨药检是全部通过的。而当时孙杨是休假养伤的离队状态，按照原本计划是要在第二年2月才复出的。</span><br>
<span>后来虽然恢复情况超过预期提前复出了，但也要到3个月后。</span><br>
<span>换句话说——那段时间他嗑药能干嘛？窝家里玩蛇？</span><br>
</p><p><b>烟萝: </b><br>
<span> 本帖最后由 烟萝 于 2020-3-6 19:55 编辑 </span><br>
</p><p><b>无关内容: </b><br>
<span>curiousnoob 发表于 2020-3-6 19:50</span><br>
<span>panel都写了不管接不接都是拒检到底都是你孙杨自己做的决定啊而且人不接受受外人影响这个理由</span><br>
<span>Gene ...</span><br>
<span>即使改变不了国际结论，可对国内宣传是重大利好，“大白杨只是被不作为又有前科的队医再害了一次”</span><br>
</p><p><b>hcho: </b><br>
<span>有没有结论啊，这事情到底怎么回事，到底有没有吃药</span><br>
</p><p><b>黄昏鸟: </b><br>
<span>药吾杨威</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>hcho 发表于 2020-3-6 19:56</span><br>
<span>有没有结论啊，这事情到底怎么回事，到底有没有吃药</span><br>
<span>cas自己都说没有吃药的事了，有什么好说的？</span><br>
</p><p><b>依然荏苒: </b><br>
<span>hcho 发表于 2020-3-6 19:56</span><br>
<span>有没有结论啊，这事情到底怎么回事，到底有没有吃药</span><br>
<span>这个庭审是审判他抗检这事</span><br>
</p><p><b>Pinchbeck: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-3-6 19:45</span><br>
<span>其实这问题问巴震没半点用。因为CAS裁决书也说了，过程是：</span><br>
<span>不要说受巴震影响了，干脆就是明说指令来自于 ...</span><br>
<span>别老想着把锅往高甩，人家早考虑了，你以为这仲裁闲着没事随便找人暗示？巴可能会前思想工作不到位，没配合</span><br>
</p><p><b>依然荏苒: </b><br>
<span> 本帖最后由 依然荏苒 于 2020-3-6 20:07 编辑 </span><br>
<span>其实还有个骚操作就是孙杨他老母把xx隐瞒他服用禁药给抖出来了，就这人还指望国家背书？</span><br>
<img src="https://i.loli.net/2020/03/06/aiMbpqSCH6TWXQm.jpg" title="https://i.loli.net/2020/03/06/aiMbpqSCH6TWXQm.jpg"><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>Pinchbeck 发表于 2020-3-6 20:03</span><br>
<span>别老想着把锅往高甩，人家早考虑了，你以为这仲裁闲着没事随便找人暗示？巴可能会前思想工作不到位，没配 ...</span><br>
<span>不用把锅往高甩，这锅就是高层的。尤其这个高层还是浙江省反兴奋剂中心副主任的情况下。孙杨因为运动员身份的特殊性，无法免责。但有责也不代表锅是他的。</span><br>
<span>自己换位思考，在外野同类情况其实之前讨论得很多。换了运动就梳理不清了？不见得吧。</span><br>
<span>另外你是不是对仲裁官的身份和工作有所误解？</span><br>
</p><p><b>天下至贱: </b><br>
<span>IDIDIDID 发表于 2020-3-6 19:37</span><br>
<span>@rubile</span><br>
<span>你这是学孙杨大变活人啊</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>依然荏苒 发表于 2020-3-6 20:04</span><br>
<span>其实还有个骚操作就是孙杨他老母把xx隐瞒他服用禁药给抖出来了，就这人还指望国家背书？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>我一直没搞懂这段是怎么理解成隐瞒的？</span><br>
<span>看内文就知道这纯就是来通知一下处罚变更，顺便安抚一下，仅此而已。不会真有人认为孙杨本人不同意就能改变总局的决定吧？又或者真以为孙杨母亲不替他同意处罚就能改变？</span><br>
<span>时间上也没啥问题啊，5月17日查出，算起来的确是应该到8月。这期间确实没比赛，有比赛就取消中间成绩。就是这样。WADA当年都同意这做法没问题了，有什么好抖的？</span><br>
</p><p><b>Pinchbeck: </b><br>
<span> 本帖最后由 Pinchbeck 于 2020-3-6 20:19 编辑 </span><br>
<span>rubile 发表于 2020-3-6 20:07</span><br>
<span>不用把锅往高甩，这锅就是高层的。尤其这个高层还是浙江省反兴奋剂中心副主任的情况下。孙杨因为运动员身 ...</span><br>
<span>韩什么身份，巴什么身份，说难听点巴就是个长期合作但是有前科的打工仔，自己换位用屁股思考都知道要给孙杨开脱，顶包推谁合适</span><br>
<span>另外你觉得这仲裁如果没有受外部影响，会主动咬着这个问题这么久，这么直白？</span><br>
<span>最后我没一个字提到孙杨的锅，你怎么就自己加戏了</span><br>
<span>edit:刚看到八体贴，回你是我的错</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>Pinchbeck 发表于 2020-3-6 20:16</span><br>
<span>韩什么身份，巴什么身份，说难听点巴就是个长期合作但是有前科的打工仔，自己换位用屁股思考都知道要给孙 ...</span><br>
<span>不可能。因为韩自己的证言里都说了是他的下的指令了。巴要是在这里说是他影响了运动员，那逻辑关系就混乱了。</span><br>
</p><p><b>rp1993: </b><br>
<span>……八体一帖还不够，外野最近高楼够多了吧</span><br>
<span>不要回答！不要回答！不要回答！</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1917480[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
