<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>观甜甜圈贴有感，现代文明产物放到过去会被中医怎么描述?</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>观甜甜圈贴有感，现代文明产物放到过去会被中医怎么描述?</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:52:57 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>观甜甜圈贴有感，现代文明产物放到过去会被中医怎么描述?[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1848077-1-1.html</link>
      <description>观甜甜圈贴有感，现代文明产物放到过去会被中医怎么描述?&#13;
rt，比如碳酸饮料，膨化食品，硅胶，安全套，汽油之类的现代产物，放到古代中医会怎么描述?</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>青冥一鹤: </b><br>
<span>观甜甜圈贴有感，现代文明产物放到过去会被中医怎么描述?</span><br>
<span>rt，比如碳酸饮料，膨化食品，硅胶，安全套，汽油之类的现代产物，放到古代中医会怎么描述?</span><br>
</p><p><b>隰有苌楚: </b><br>
<span>性味归经往里填空就行</span><br>
</p><p><b>天下有狗狗: </b><br>
<span>甜甜圈这种高热量的估计和仙丹一样</span><br>
<span>富含法力 吃一个多少天不饿这样</span><br>
</p><p><b>alacab: </b><br>
<span>中医是先把一些症状放到一起归类为一种性质如寒病。然后把对于这些病有作用的药定义为相对的性。按照这个理论套就可以。</span><br>
<span>如果正经看过中医基础教科书，就会发现书上明写了阴阳五行这些是中医为了方便记忆从中国传统哲学中借用了这些词语和关系。</span><br>
<span>多年总结的经验不可能死记硬背为某草对某病有效。</span><br>
<span>需要一个理论体系来把这些知识串联起来，可以认为阴阳五行寒热这些都是变量名，多年总结出来的实践结果为他赋值。</span><br>
<span>然后就有人尝试用这些变量来组织理论进行逻辑运算，看看有什么结果。你把寒热改为忧郁质，胆汁质结果也是一样的。</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>東京地方検察庁: </b><br>
<span>油类的石油、天然沥青使用年代很早，两河时期就有应用了，可找古籍对石油的叙述来进行类比</span><br>
<span>碳酸饮料就是水的碳酸化呗， 天然的碳酸饮料就是富含二氧化碳的泉水，中国天然的汽矿泉：“陆上主要有山东崂山，黑龙江五大连池，云南腾冲地区和广东龙川枚子坑四处”找一下古籍也兴许有的</span><br>
<span>“膨化食品是以谷物、薯类或豆类等为主要原料，采用膨化工艺如焙烤、油炸、微波或挤压等制成体积明显增大的，具有一定膨化度的一种组织酥脆、香味逼真、风格各异的休闲食品”</span><br>
<span>参照谷、薯、豆的性质就可以了</span><br>
<span>橡胶类的东西清朝肯定见过了，也可找古籍。不过橡这些都不能吃为啥要中医肯定不会描述了</span><br>
</p><p><b>厨具战士: </b><br>
<span>黑暗塔里来自蛮荒异世界的牛仔罗兰把可乐当灵丹妙药。</span><br>
</p><p><b>黑芝麻狐: </b><br>
<span>石脑油</span><br>
<span>时珍曰︰石油所出不一，出陕之肃州、州、延州、延长，广之南雄，以及缅甸者，自石岩流出，与泉水相杂，汪汪而出，肥如肉汁。土人以草挹入缶中，黑色颇似淳漆，作雄硫气。土人多以燃灯甚明，得水愈炽，不可入食。其烟甚浓，沈存中宦西时，扫其煤作墨，光黑如漆，胜于松烟。张华《博物志》载︰延寿县南山石泉注为沟，其水有脂，挹取著器中，始黄后黑如凝膏，燃之极明，谓之石漆。段成式《酉阳杂俎》载︰高奴县有石脂水，腻浮水上如漆，采以膏车及燃灯。康誉之《昨梦录》载︰猛火油出高丽东，日烘石热所出液也，惟真琉璃器可贮之。入水涓滴，烈焰遽发；余力入水，鱼鳖皆死。边人用以御敌。此数说，皆石脑油也。国朝正德末年，嘉州开盐井，偶得油水，可以照夜，其光加倍。沃之以水则焰弥甚，扑之以灰则灭。作雄硫气，土人呼为雄黄油，亦曰硫黄油。近复开出数井，官司主之。此亦石油，但出于井尔。盖皆地产雄、硫、石脂诸石，源脉相通，故有此物。王冰谓龙火得湿而焰，遇水而燔，光焰诣天，物穷方止，正是此类，皆阴火也。</span><br>
<span>【气味】辛、苦，有毒。独孤滔曰︰化铜，制砒。</span><br>
<span>【主治】小儿惊风，化涎，可和诸药作丸散（《嘉》）。涂疮癣虫癞，治针、箭入肉药中用之（时珍）。</span><br>
<span>【发明】时珍曰︰石油气味与雄、硫同，故杀虫治疮。其性走窜，诸器皆渗，惟瓷器、琉璃不漏。故钱乙治小儿惊热膈实，呕吐痰涎，银液丸中，用和水银、轻粉、龙脑、蝎尾、白附子诸药为丸，不但取其化痰，亦取其能透经络、走关窍也。</span><br>
<span>【附录】地溲时珍曰︰沟涧流水，及引水灌田之次，多有之。形状如油，又如泥，色如黄金，甚腥烈。冬月收取，以柔铁烧赤投之二、三次，刚可切玉。</span><br>
</p><p><b>秋月涼: </b><br>
<span>石膏阿司匹林汤：</span><br>
<span>生石膏（二两，轧细） 阿斯匹林（一瓦）</span><br>
<span>上药二味，先用白蔗糖冲水，送服阿斯匹林。再将石膏煎汤一大碗，待周身正出汗时，乘热将石膏汤饮下三分之二，以助阿斯匹林发表之力。迨至汗出之后，过两三点钟，犹觉有余热者，可仍将所余石膏汤温饮下。若药服完，热犹未尽者，可但用生石膏煎汤，或少加粳米煎汤，徐徐温饮之，以热全退净为度，不用再服阿斯匹林也。</span><br>
<span>石膏之性，最宜与西药阿司匹林并用，盖石膏清热力虽大，而发表之力稍轻，阿司匹林味酸性凉，最善达表，使内郁之热由表而解，实有相得益彰之妙也。</span><br>
<span>又∶此汤不但可以代寒解汤，并可以代凉解汤。若以代凉解汤时，石膏宜减半。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1848077[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
