<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>推荐一个前缉毒现作家的微博（更新和尚贩X，有求币应</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>推荐一个前缉毒现作家的微博（更新和尚贩X，有求币应</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:52:56 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>推荐一个前缉毒现作家的微博（更新和尚贩X，有求币应[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1838541-1-1.html</link>
      <description>推荐一个很有趣的前缉毒现作家的微博&#13;
名叫：田浩Ty

（和日本红茶没关系）

摸鱼看了大半年，他的文字总不会让你失望

转几篇大家看看

今天写 F5 

他不是当地人，刚出现在驻地附近的时候，我们还关注了一阵子，除了看上去令人印象深刻之外，并没有什么违法行为。

印象深刻是因为这人很瘦很高，但头很大。一眼看去还以为吃的饭都没咽下去，而是偷偷藏在了脑壳里。走起路来很不稳当，总觉得把他倒过来放才稳当。

他贩毒的理由很曲折，他是当地的上门女婿，一开始还行，但自从在田头捡了条流浪狗之后，似乎找到了人生的意义，突然就嗜狗如命了，几个月内，养了很多狗，大有把当地流浪狗赶尽撸绝之势。流浪狗也很高兴，只要你给口吃的，撸两把就撸两把，反正它也不在乎。

但他老婆不开心，招个上门女婿，头这么大就算了，还养这么多狗，肯定是有意见的，夫妻感情急剧变坏，于是，F5 很快就头有菜色，绿了，刷漆的是当地青年，而且还是 F5 的好兄弟。

在被兄弟两肋插刀之后，F5 很快就被老婆扫地出门了。一个流浪人带着几十条流浪狗在当地流浪，日子过得很苦闷。但也过了下去，毕竟狗且偷生，何况人乎。

F5 在山腰上搭了个棚子，开荒种地，喂狗劈柴。但由于他搭棚子的地势较好 ，僻静，不容易引起别人注意，所以时间久了，竟然成了当地小混混们的聚集地之一，没事就提着菜和酒去聚会。当然，还有毒品。

顺理成章地染了毒瘾后，F5 开始做起了生意，一心一意地荼毒生灵，开始卖零包，甚至还自备了发电机，请了几个姑娘。

后来，可能是 F5 那儿实在很有吸引力，绿了他的那个刷漆工也去玩了，被 F5 指挥人把一张瘦脸活活打成了 D 罩杯那么大。后来他和 F5 站一起，有种齐头并进的感觉。

刷漆工被打成猪头之后，一怒之下也顾不上头上的风阻，骑着摩托跑了翻了好几座山到我们单位奔走相告地把 F5 给告了，下车时腿都被摩托车排气管烫伤了。

这种事情是要上报了，上级单位统一指挥，两天后在他们交接货的时候，我们动的手，接着又抓了上家。后面的整个过程不太容易写，考虑再三还是隐去吧。

总之，F5 的结局应该也是数罪并罚，盖木欧瓦。

除了边境巡逻之外，我们有时候会在主干道选一个地方临时设卡，开着公安部研究所魔改过的流动查缉车，把入境方向的车堵下来检查。

从上午一直查到下午三四点，我坐在丁卓旁边，左手啃面包，右手喝酸奶。虽然面包和牛奶都有，但我还是会无限怀念后勤班老左烧的宫保猪丁。

远处一辆警车开过来，还开着警笛「肉…肉…肉」的，听上去让人垂涎三尺，欲啃不能。

警车停下之后，走下来的是交警，而且还是我们教官，到我们单位教过指挥手势。

打了招呼之后，教官说前面有一辆油罐车，在大路上开得好好的，突然转去了小路。本来他也没放在心上，结果看到我们在这儿临时设卡，就怀疑是不是油罐车接到了消息提前避开。

那条小路尽头只有一个村子，油罐车开过去自然很可疑，在边境上堵物撕人不能放过任何疑点，我们必须过去看看。

换上便装，丁卓带队，开着地方牌照的猎豹车拐进那条小路，两三公里后就看到了村子。

我们卷上裤管，带上草帽，伪装成本地人走了进去。村里人还好，虽然是生面孔，但也没当回事，唯一麻烦的是偶尔有狗跳出来瞎叫唤。

我们最后在村后的大树下找到了那辆油罐车，但车里没人。通话器问丁卓要不要检查，丁卓犹豫了一下说等人来了再查。

然后我们就猫起来，一直等到天快黑，丁卓派人送来了夜视仪和冰西瓜，瓜皮都啃完了油罐车司机还没出现。

后半夜，附近的蚊子都吃得比我们饱。这时候后山有一个人影走来，夜视仪里看是个女人，人影快速接近油罐车，刚拉开车门，我们就出来了。

她还哇了一声，引来一阵狗吠。我们亮明身份之后，开始对车辆进行检查。车身检查很简单，唯一困难的是对油罐的检查。

老狗熊去查她证件，比如驾驶证行驶证从业资格证这些。我们去查油罐。

没接触过的人可能不知道，这种油罐车车厢里不是一整个空间，而是有隔板的，把油罐隔成好几个小空间，检查起来很麻烦。

罐口打开，灯光一照，就觉得嫌疑很重，正常油罐车我们也查过，不是这样的，这个油罐的内壁像是用刷子刷上去的油，区别很大。

但我们也没现场检查，因为条件不允许。只好下来就审司机，把疑点都摆给她，告诉她无论承认与否，我们都会对这辆车进行拆解检查。

这种荒山野岭，她的意志力估计早就被蚊子摧毁了，我们还没问几句，她就崩溃了，先是蹲地上哭，然后说自己也不知道车厢里有没有东西，是她干儿子让她把这个车开去市里的。前面还有一辆轿车探路，看到了我们临时检查，就把车藏在了这里。

把她带回去，让她发信息给干儿子报了平安。我们连夜去抓人，抓干儿子的时候，他身边还带着另一个干妈。

回来一审，我还挺震惊的。

这人可能是心理上不太健康，反正是找了好几个干妈，而且干妈们都以为自己是唯一的妈，这也难怪，一般人很难想到自己儿子会背着自己去找别人当妈。

干儿子先是从境外买货，等境外的货一到，就万妈奔腾地送货。

后来被抓到的四个干妈至少有两个，从没问过自己的命运，但反复问干儿子会不会判死刑。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>smkf013: </b><br>
<span>因材施叫</span><br>
<span>233333</span><br>
</p><p><b>ydd-319: </b><br>
<span>五雷轰腚哈哈哈哈哈</span><br>
</p><p><b>chickensoup: </b><br>
<span>回去之后叫醒医助给他胳膊绑了个支架，直接移交支队，数罪并罚，盖木欧瓦。</span><br>
<span>有个问题，这种打骨折了但是要枪毙的，是会先治好再枪毙，还是说因为马上要枪毙了索性随便治一下凑合了事？</span><br>
</p><p><b>jctc: </b><br>
<span>loveoniji 发表于 2019-7-16 17:06</span><br>
<span>看完F1的故事才反应过来盖木欧瓦是啥意思，心疼自己的反应速度。。。另外希望作者能写到F91的故事 ...</span><br>
<span>大哥吸的是电子*海*洛*因，这也犯法？</span><br>
</p><p><b>laiyas: </b><br>
<span>茶卡特尔 发表于 2019-6-11 13:45</span><br>
<span>看的以为盖木欧瓦是成语，我见识短浅没听过，还专门去查，我真是太傻了（ ...</span><br>
<span>+1</span><br>
</p><p><b>阿宅醒醒: </b><br>
<span>chickensoup 发表于 2019-7-19 10:28</span><br>
<span>回去之后叫醒医助给他胳膊绑了个支架，直接移交支队，数罪并罚，盖木欧瓦。</span><br>
<span>有个问题，这种打骨折了但是要 ...</span><br>
<span>治啊，又不是移交了就直接打靶。</span><br>
</p><p><b>Zapco: </b><br>
<span>作者微博说过故事是虚构的，即使有原型也不是他自己。写得确实很有趣</span><br>
</p><p><b>laiyas: </b><br>
<span>成语鬼才</span><br>
</p><p><b>失业十年: </b><br>
<span>盖木欧瓦啥意思？</span><br>
</p><p><b>carnelius: </b><br>
<span>失业十年 发表于 2019-7-19 17:15</span><br>
<span>盖木欧瓦啥意思？</span><br>
<span>game over</span><br>
</p><p><b>vx11: </b><br>
<span>chickensoup 发表于 2019-7-19 10:28</span><br>
<span>回去之后叫醒医助给他胳膊绑了个支架，直接移交支队，数罪并罚，盖木欧瓦。</span><br>
<span>有个问题，这种打骨折了但是要 ...</span><br>
<span>枪毙审核流程比较长吧……估计等待期间顺便治好吧</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>我们单位一年大概能抓到几百个毒贩，这些毒贩里，必然会有一部分被判死刑，也就是所谓怨气重。时间长了，就会衍生出一些传说，最著名的是一个女性毒贩半夜去了趟厕所，出来先是疯了，再是死了，据说从那以后，她半夜经常去我们后勤班吃东西。</span><br>
<span>另一个传说是食堂半夜总有做饭的声音，很多老兵言之凿凿地说自己听到过。他妈两个传说还交叉验证了。</span><br>
<span>有天夜里我做了个饿梦，偏偏又轮到我站哨，睡到凌晨一点起来，一小时后交班，然后我更饿了。就想到后勤班找点吃的。</span><br>
<span>后勤班一般会在头天晚上把馒头蒸好，我就奔着那个去的。进去之后没听到什么异响，我打开笼屉，偷偷拿了俩馒头，刚准备把笼屉塞回去，就感觉身后人影一闪，接着一张脸悬在半空中。</span><br>
<span>强调一下，我是铁杆无神论者，可遇到这种事情，也被吓了一跳，古人说人死不能复生，但没说人死不能附身啊。</span><br>
<span>我后退，随手不知道拿了什么当武器，差点就发起攻击了，反正杀鬼又不犯法。但这时候老左把照在自己脸上的电筒拿下来，问我是不是半夜偷他馒头了？</span><br>
<span>我说我饿了，老左接着说丁卓正在集合，你怎么没去？我说集合干嘛？</span><br>
<span>老左说不知道什么情况，好像是要去堵人，老左过来帮丁卓拿馒头的，结果碰到了我。</span><br>
<span>然后我就跑出去找丁卓了，我到的时候他们已经准备上车了，丁卓看到我，问我咋不站哨了，我说已经交班了。</span><br>
<span>我听了下通报，大概就是在我入伍之前，丁卓办的一个案子，主要嫌疑人 F9 跑去境外了，很多年都没回来，这次不知道因为什么，线人打电话来说他家里灯亮了一夜。</span><br>
<span>丁卓怀疑是 F9 回来了，就打算带人过去看看，由于路比较远，所以找老左带了些馒头，毕竟馒头再难吃也比压缩饼干强。</span><br>
<span>到 F9 家门口附近的时候，天已经亮了，线人说一直没人走出来，我们也只好等，一直等到八点多。</span><br>
<span>一辆车从村外开进来，停在 F9 家门口，接着家里走出一男一女，都挺胖的，穿的衣服像是情侣装，应该是一对夫妻。</span><br>
<span>望远镜里，男人的长相实在和照片里有差别，丁卓的照片上 F9 还算清秀，但现在已经完全看不出当年的影子了，长相完全不符合人脸工程学设计，几乎找不到鼻子，再小点的话，吃饭喝水的时候估计能窒息而死，眼睛和嘴巴都很不明显。但丁卓确定他就是要抓的人。</span><br>
<span>这对比翼双肥的夫妻走出家门直接上车，从安排上看，可能就是想夜里回家看看，然后大清早就离开，中间连车都不放家门口，可以说安排的很细心了，但他百密一猪，丁卓在村里早就安排了线人。</span><br>
<span>后来的抓捕就很无聊的，拦截地点是精心选择的，武力上也是完全碾压的，所以的确没怎么费力。</span><br>
<span>F9 先被弄下车，他下车之后，车身都高了一截，他没多说什么话，估计心里也是有数了。</span><br>
<span>然后又下来一个女人，五官倒是比 F9 好看的多，但所谓伊人，喝水也胖。她下来之后，车身又高了一截。女人脾气很大，虽然是中国西南口音，但非说自己是美国人，要找律师什么的。</span><br>
<span>最后，这个华籍美人亲眼看到**指着 F9 ，给他上了**，脸色这才僵住。想给她上**的，但胳膊太粗了，没有成功。</span><br>
<span>回去之后，我把剩余的馒头还给老左。面对老左，我态度还是很好的，毕竟这是个掌握遥控器的男人，我们吃饭的时候，看《武林外传》还是《士兵突击》全是老左说了算，心情不好只放广告，遇到剧情就换台。</span><br>
<span>但老左那天心情不错，又给我讲了很多鬼怪传说，但根据我的经验，那些传说似乎都是统一的模板，只是人物地点换了，我都从部队回来了，听到的故事还是差不多一个样子。</span><br>
</p><p><b>vx11: </b><br>
<span>……这……F4都有9个了……</span><br>
<span>老左这么大权力还真是出乎意料……遥控器持有人……很霸气啊</span><br>
</p><p><b>坚果大爷: </b><br>
<span>闹馋鬼呢</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>今天写一个和尚贩毒的案子</span><br>
<span>有阵子我们组的驾驶员不在，所以丁卓开车在带我们在辖区巡逻，然后接到一个电话，支队印副打来的，刚接通就问，说你知不知道你们辖区有个和尚？</span><br>
<span>丁卓愣了一下说：知道，咋了？</span><br>
<span>印副说：你没觉得他有问题？</span><br>
<span>坦白说，之前都没觉得有啥问题。但不能这么跟领导说话，丁卓说：我总觉得他有问题，但就是没什么发现。</span><br>
<span>……</span><br>
<span>他们电话里说的那个和尚我见过两次</span><br>
<span>第一次一年多以前，巡逻的时候，车停街角，我一个人在车上，他走上来说一堆祝福的话，最后我才明白是要钱。</span><br>
<span>但我身上没钱，在车上翻了一下，一张十块的，还有几个硬币。我递了两个硬币给他，但他好像不太满足，指了指我手里十块钱，我说这是驾驶员的，不能给你。</span><br>
<span>然后他接了钱，竟然说心不诚还是业障什么的，反正意思就是把刚才的祝福收回去了。这就有点恶心了，我也不是贪他那两句祝福，就是觉得出来混不能这么做事。</span><br>
<span>我下车追上去，那人拖回来按到车上，强行把我那两块硬币摘了回来。这是第一次见到他，印象很不好。</span><br>
<span>第二次见到他的时候，是我们经过烧烤店，看到和尚穿着便衣，在跟老板吵架，不知道因为什么。</span><br>
<span>但烧烤店嘛，能推测出个大概。比如吃腰子吃到石头了，这是没办法的事情，老板又发现不了结石。再说人家是羊又不是孙大肾，想结石就结石。</span><br>
<span>当时最让我震惊的是，和尚竟然吃烧烤？吃烧烤也没啥，但你吃点烤韭菜还不过瘾，还想撸肉？被老板赶出去也不冤。</span><br>
<span>我跟丁卓表达震惊的时候，丁卓说这是个外地来的假和尚，每天骗骗游客的钱或者搞搞迷信活动，比如碰到谁家丧事就去念念经。反正就是混日子，做一天和尚送一天终。</span><br>
<span>以上是我两次见假和尚的经历。</span><br>
<span>印副给丁卓打那个电话，意思就是和尚家里可能有毒品，让我们多留意一点。</span><br>
<span>注意措辞，「可能」，这个意思就是我们留意点观察就行，不是立即动手。</span><br>
<span>第二天一早，我们到那个和尚家附近，距离我们驻地直线距离不远，但要绕山。假和尚住三间木屋，外带一间厨房，厨房门前停一辆摩托车。四周三面环草，是我们最喜欢的地形，怎么藏都不会被发现。</span><br>
<span>早晨太阳升起，屋里走出两人，一男一女，男的是假和尚，女的大约四十岁左右。我问丁卓抓不抓，丁卓说万一人家只是师徒关系呢？要先汇报一下。</span><br>
<span>丁卓去跟支队汇报的时候，他们在房前来了个长吻，是不是师徒关系我不知道，但至少是吻颈之交。</span><br>
<span>丁卓向支队汇报完之后，得到的信息是，这女人是体内藏毒，现在应该是要去机场坐飞机走。</span><br>
<span>我真没想到，还是个有机可乘的毒贩，我那时候都没乘过呢，多少有点羡慕。</span><br>
<span>现在必须动手了，总不能等到了机场再抓人，不和谐。在山里怎么抓都行，到人多的地方就会有各种麻烦。</span><br>
<span>决定之后，丁卓带队，那俩人的告别仪式还没结束，就被几支枪围起来了。控制之后，发现他家里还有一个女人。</span><br>
<span>现场发现了大概三公斤左右的小包装**，大拇指那么大，一看就是为体内藏毒准备的。</span><br>
<span>把人带回去，那俩女的最后被移交的时候，还坚定认为这个和尚是什么佛。我不懂这些，听上去全是生僻词，所以也没记住。</span><br>
<span>但那个和尚看上去的确像个慈眉善目的出家人，怎么看都不像是毒贩，气质很佛。在我们眼里人分两种，一种是造型犯罪，一看就像个毒贩。另一种就是和尚这样器宇不贩的，很有迷惑性。</span><br>
<span>这三个人好像下午就移交了，数罪并罚，盖木欧瓦。</span><br>
</p><p><b>鬼畜眼镜: </b><br>
<span>一个上午看完了，xswl</span><br>
<span>简直成语大全</span><br>
<span>感谢LZ搬运更新</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>鬼畜眼镜 发表于 2019-08-01 10:46:12</span><br>
<span>一个上午看完了，xswl</span><br>
<span>简直成语大全</span><br>
<span>感谢LZ搬运更新介绍下完整的八一节，前提是没有禁毒任务。</span><br>
<span>首先是放假，是三天还是一星期我忘了，因为我们部队的放假特征不明显，只是停了某些训练科目，但还是不许外出，感觉就是弄虚作假知道吧。不像其他部队，还可以请假外出。</span><br>
<span>起床号响起，依然要集合出操，然后整理内务、洗漱、早餐，平时早餐之后是有训练任务的，但八一节就不用训练了，改成打扫卫生、挂横幅。</span><br>
<span>挂横幅这件事，某种程度上就是剧透，从「热烈欢迎」上，你会知道今天会有哪些单位过来慰问。</span><br>
<span>坦白说，这样的假期是非常枯燥的，相对来说出去巡逻更像放假，所以每次放假我们总是怂恿着丁卓带我们出去巡逻，企图弄假成真，但多数都不会成功。</span><br>
<span>部队的大扫除的标准是，草地上找不到树叶，所有水泥地用水冲完用刷子刷，玻璃要擦到没有玻璃……</span><br>
<span>做完这些之后，也就午饭时间了，午饭和平时差不多的水平，我平时吐槽老左有点多，但部队饮食水平还是不错的，平时也能摆大半桌菜，平时都这么丰盛了，遇到八一节，就左又为难了，因为桌子上堆不了太多菜了。</span><br>
<span>午饭后，市里其他部门来慰问的人开始表演节目，每年八一节都很热，表演的人就在四十度的太阳下唱唱跳跳，真正的热火朝天。我们被强制坐在下面看，看得也是热血沸腾的。这时候我内心最希望的，就是希望上天赐个毒贩过来。</span><br>
<span>节目表演大概两个多小时，表演完如果双方都还健康的话，大家会各自回到合适的空调下面续命。</span><br>
<span>空调吹凉之后，就到了晚饭会餐时间，来慰问的人是不在我们食堂吃饭的，我不知道因为什么，可能是食堂太小？ </span><br>
<span>晚饭会餐就丰盛许多了，印象中菜会堆成两三层。这是一年中，老左对我们进行的最慷慨的投喂，我们吃饭时，他总是会抱着胳膊站在打饭窗前，面带微笑凝视着我们，那眼神总让我想起小时候我妈喂猪的眼神。</span><br>
<span>晚饭过后，是大约一小时的休息，然后在大会议室有一场晚会，毕竟是室内，要凉快许多，这场晚会由于全是自己人，要轻松许多，大家吃吃坚果水果，还可以唱卡拉OK，甚至有那种五颜六色的射灯。</span><br>
<span>以上所有活动，都是在没有任务的情况下发生的，如果有任何职能相关的任务，活动会立即停止。</span><br>
<span>然后八一节就在这样的氛围下结束了。</span><br>
<span>今天八一节，祝中国军队晚餐丰盛，和平万岁。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>serial: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2019-8-1 10:55</span><br>
<span>介绍下完整的八一节，前提是没有禁毒任务。</span><br>
<span>首先是放假，是三天还是一星期我忘了，因为我们部队的放假特征 ...</span><br>
<span>真是热火朝天呀</span><br>
</p><p><b>Kshatriya: </b><br>
<span>新成语大全，xswl</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>最开始是我们巡逻，没发现什么可疑目标，但是在村头的垃圾堆里发现了全家桶包装盒，我们回忆了一下，在不同位置至少看到过三次这样的盒子。</span><br>
<span>当地是农村，这种东西出现一次不奇怪，但反复出现就反常了。肯德基又不是做搜索引擎的，肯定不会主动把全家桶送货上门。所以这对我们来说，是一个值得留意的地方。（还没到值得调查级别） </span><br>
<span>两天后，我们在外面，我和丁卓穿便衣站路口闲聊，老狗熊从另外一个路口跑过来，很警惕地看了看四周。俗话说天机不可泄露，但可以侧漏。老狗熊小声说发现吃全家桶的人了，是三个当地小孩。</span><br>
<span>我一听是当地人，就觉得有戏，丁卓更是欣喜若狂犬，拉着老狗熊就往那三个小孩的位置去。</span><br>
<span>那三个男孩边走边吃，年纪不大，十三四岁的样子，黑瘦，t恤、短裤、拖鞋，三个孩子穿的差不多，但鞋子拖鞋倒是都很新。我绕到他们前面，用公文包里的相机很容易就拍下了他们的照片，我是第一次调查这么大的小孩，恍惚觉得自己像个人贩子。</span><br>
<span>现在微博上你们见到图就能吃瓜，但我们有了图还得自己顺图摸瓜，去找当地开杂货铺的线人。</span><br>
<span>从线人那里打听清楚了这三个孩子的大概情况，的确是当地小孩，三个小孩的共同点是，父母都在外打工，他们跟着老人或是亲戚在家上学。我们打听了一下孩子的品格，得到的反馈是很差，听说是连家里的铁床都卖了买烟抽了，完全是前人栽树后人伐木的典型。</span><br>
<span>第二天傍晚，我们就发现那三个孩子先是由西向东，从大桥过江，然后由南向北，走向一辆面包车，面包车旁一个男人手里抱着全家桶，小孩走过去，上车。</span><br>
<span>小孩上车之前，我们基本就推测出来，如果孩子带了毒品，就只能在鞋子里，因为身上没有地方藏。所以在之前，我们就特意观察过鞋子。</span><br>
<span>孩子在车上呆不到一分钟就下来了，原来的厚底凉鞋果然换成了拖鞋。</span><br>
<span>三个孩子下车之后从对方手里接过全家桶，各自散去。</span><br>
<span>等孩子脱离面包车控制范围，到丁卓旁边的时候，我们的一辆帕杰罗和一辆猎豹启动，一前一后把面包车夹在了中间。</span><br>
<span>面包车上只有一个男人，我们几乎是一边上**一边搜车的，没办法，太赶时间了 ，最后在那三双厚底凉鞋的鞋底里搜出了**。搜完之后，我们马上回撤，必须要把发货人抓到。</span><br>
<span>路上让已经落网的接货人给发货人发信息，报个平安。我们回到单位之后，把嫌疑人留下，马上赶去抓发货人。</span><br>
<span>我们发现发货人的时候，他打扮的跟赤脚大仙似的，手里拿着把蒲扇，脚上拖着拖鞋，挺着大肚子一副身重如山的样子，正在树荫下往前蠕动。</span><br>
<span>我们停到旁边也没废话，直接塞进车里，然后在他家里又搜出大约一公斤**。</span><br>
<span>这五个人第二天就移交了，但那三个孩子估计是免于刑事处罚。至于送货人，生于1971，炸于2007。</span><br>
<span>这回是真正的数罪并罚，盖木欧瓦。</span><br>
</p><p><b>老崔: </b><br>
<span>文风有趣</span><br>
</p><p><b>招财喵星人: </b><br>
<span>居然又有更新了！</span><br>
</p><p><b>polelite0417: </b><br>
<span>看了一下午，太有意思了</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>说一个被吓出来的毒贩</span><br>
<span>我们的靶场设置在山里，射击位置在一座山腰上，对面另一座山腰上设靶，靶下挖一道坑，报靶人蹲在里面，举一个牌子，打完之后，他们挥动牌子，像做手势一样，报告每靶几环。</span><br>
<span>那天是新兵打靶，我作为老兵，主要工作是拿着望远镜观察山上的小路，免得有人进山，出现事故，老狗熊、老工人他们被派到各个路口阻止村民进山。</span><br>
<span>丁卓先是组织新兵验枪，然后每个靶位上放一支枪，再然后老村长他们去校枪。</span><br>
<span>老村长就位之后，我望远镜里出现一个男人，走在山下小路上，五十多岁，当地人装束，背着一个袋子，步伐非常沉重。明明只是中年人，看上去却是指日可die 的样子。</span><br>
<span>这毕竟不是执勤，所以我以为是当地村民，他离老狗熊把守的路口不远，我在对讲机里让老狗熊去把人带出来。</span><br>
<span>在我和老狗熊通话的时候，他似乎发现了什么，站在那里回头凝视了十几秒，我当时猜测他可能是听到老狗熊对讲机的声音了。</span><br>
<span>这时候，校枪的老村长突然走火了，一次射出至少三颗子弹，那种声音一听就是保险开错了，八一杠的保险是旋转的，像是时针那样，拨一下是点射，再拨是连发，老兵一般不会错，按理说只有新兵连才会出现这种事情，但有时候事情就是这么离奇。</span><br>
<span>丁卓很生气，但毕竟有新兵在，还是要给老兵留点面子，也就没说啥。</span><br>
<span>但这时候，我望远镜里那个人，本来步履蹒跚的，听到老村长的这个连发之后，拔腿就往回撤，而且是风驰电撤。</span><br>
<span>这种表现绝不是当地人该有的，当地人听惯了靶场的枪声，不会这么敏感。</span><br>
<span>这时候丁卓还在跃跃欲撕地瞪着老村长，我跑到他旁边，把情况说了一下，丁卓夺过望远镜看了一下，说：你你你你，上上上上。</span><br>
<span>然后我们现场五六个人，拎着八一杠就冲了出去，老村长是在被丁卓踢了一脚才跟上来的。</span><br>
<span>这时候老狗熊也收到消息，开始往里面追。</span><br>
<span>这么多人荷枪实弹前后夹击，他是没有活路的。</span><br>
<span>堵到他的时候，是在一条山涧里，那哥们是个人才，看无路可逃了，直接跳进河里，但河太浅，他像浮尸一样趴在水面上，被拽出来的时候还试图装死。老狗熊这个野生动物爱好者，也同样热爱人类。他不摸劲动脉，也不摸心跳，手就一直放在人中那儿探气，一直到他装不下去了，才突然大口喘气。</span><br>
<span>他袋子里装的是玉米棒子，但中间是掏空的，塞了一斤粉末状海洛因。</span><br>
<span>当天没有继续打靶，收拾一下就回去了。</span><br>
<span>回去之后，人先关了起来，丁卓继续骂老村长走火这件事，老狗熊不知道发生了什么，一直翻着眼，蠢蠢欲懂地看着我，想让我告诉他发生了什么，但我是个逆反心理很重的人，就是不想说。</span><br>
<span>这个案子细节我没太深究，因为我对老村长的事情更感兴趣，毕竟贩毒案几乎天天有，有了肌肉记忆的老兵开错保险就太让人难以理解了。不过出来混总是要还的，老村长一直到退役也没告诉我真相，他一直是个沉默寡言的人。</span><br>
<span>至于嫌疑人，结局应该不会太好。</span><br>
<span>毕竟前世的五百克回眸，才换回今生的一次擦枪走火。</span><br>
<span>数罪并罚，盖木欧瓦似乎是他前世已定的宿命。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>机丹尼尔: </b><br>
<span>一开始，我们是晚上巡逻看到一个男人，觉得不像本地人，因为职业原因，我们看到外地人，总是会觉得对方有点缺铁，换句话说，得上副手铐或者吃颗子弹才能治好。</span><br>
<span>男人走到村口的一间房子前，敲了敲门，一个女人开门，他们在门口说了几句话，就进去了。看上去像是回到自己家一样，所以我们就没有继续查下去。</span><br>
<span>可实际上，男人的确是外地人，路过这里感到饥渴，就敲门想讨点水喝。他敲门之后，发现房子里只有一个女人，所以在吃饱喝足之后，更饥渴了。</span><br>
<span>这大半夜的，一个独身女人在家，男人死活不愿出去，这种来而不往是为了什么？来而不往非礼也。</span><br>
<span>第二天一早，女人神奇地原谅了他，两人竟然就这样一啪即合地过起了日子。这事跟我们没关系，以上信息都是事后发现的。</span><br>
<span>其实不能算是我们发现的疑点，而是支队的人直接到我们单位，和丁卓谈的。我只知道一些简略的信息，这个男人之前是在境外贩毒的，但境外也禁毒，他成了漏网之鱼，就逃回中国了。</span><br>
<span>没想到逃回国遇到了这个女人，并且可以猥琐欲为，最终发展成了纯洁的性关系。对一个逃犯来说，这是一个稳定的落脚点。女人的丈夫好像是死了还是跑了，反正也是单身，现在有个男人作为帮手，看上去也是个不错的选择。</span><br>
<span>但是，这个男人很快就受不了乡下生活了，想做点毒品生意，就给以前同是漏网之鱼的老伙伴打了个电话，想搞点货。</span><br>
<span>他没想到的是，老伙伴已经成了落网之鱼。也就是说，他这个电话，直接打到了我们支队，而且还不算自首行为。男人，一定要对自己狠一点。</span><br>
<span>支队就派人下来了，并跟他约好了地点。</span><br>
<span>当时是下午，他叼着烟，牵着老婆，两人在我们监视下走了过来。</span><br>
<span>我还是感到有点惋惜的，那个女人如果不知情，说不定能免于处罚，但现在看样子，应该是下水了。</span><br>
<span>到地点之后，支队安排的人和他交易，交易完成之后，我们抓人。</span><br>
<span>在枪指着头的情况下，男人被按到地上，也就停止抵抗了。倒是那个女人，我们没下重手，只是给她戴上了手铐。但她似乎不知道事情的严重性，用天津的方式操作一口云南方言，说学逗杠样样精通，而且主要是骂我们，同时给那个男人说情。</span><br>
<span>虽然说士为知己者撕，但也得分时候，这种时候你再怎么撕也不行，我们也不是弱不禁喷的人，不然要手铐干嘛。</span><br>
<span>回去审了一下，这个男人在境外好像还有个儿子，但人品不行，逃跑的时候没有带上，算是个为父不仁家伙。</span><br>
<span>女人的确是知情的。但由于我们只是帮忙干点粗活，所以我也没细致了解，只知道两人当天即被带走，双双数罪并罚，盖木欧瓦。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1838541[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>推荐一个前缉毒现作家的微博（更新和尚贩X，有求币应[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1838541-1-1.html</link>
      <description>推荐一个很有趣的前缉毒现作家的微博&#13;
名叫：田浩Ty

（和日本红茶没关系）

摸鱼看了大半年，他的文字总不会让你失望

转几篇大家看看

今天写 F5 

他不是当地人，刚出现在驻地附近的时候，我们还关注了一阵子，除了看上去令人印象深刻之外，并没有什么违法行为。

印象深刻是因为这人很瘦很高，但头很大。一眼看去还以为吃的饭都没咽下去，而是偷偷藏在了脑壳里。走起路来很不稳当，总觉得把他倒过来放才稳当。

他贩毒的理由很曲折，他是当地的上门女婿，一开始还行，但自从在田头捡了条流浪狗之后，似乎找到了人生的意义，突然就嗜狗如命了，几个月内，养了很多狗，大有把当地流浪狗赶尽撸绝之势。流浪狗也很高兴，只要你给口吃的，撸两把就撸两把，反正它也不在乎。

但他老婆不开心，招个上门女婿，头这么大就算了，还养这么多狗，肯定是有意见的，夫妻感情急剧变坏，于是，F5 很快就头有菜色，绿了，刷漆的是当地青年，而且还是 F5 的好兄弟。

在被兄弟两肋插刀之后，F5 很快就被老婆扫地出门了。一个流浪人带着几十条流浪狗在当地流浪，日子过得很苦闷。但也过了下去，毕竟狗且偷生，何况人乎。

F5 在山腰上搭了个棚子，开荒种地，喂狗劈柴。但由于他搭棚子的地势较好 ，僻静，不容易引起别人注意，所以时间久了，竟然成了当地小混混们的聚集地之一，没事就提着菜和酒去聚会。当然，还有毒品。

顺理成章地染了毒瘾后，F5 开始做起了生意，一心一意地荼毒生灵，开始卖零包，甚至还自备了发电机，请了几个姑娘。

后来，可能是 F5 那儿实在很有吸引力，绿了他的那个刷漆工也去玩了，被 F5 指挥人把一张瘦脸活活打成了 D 罩杯那么大。后来他和 F5 站一起，有种齐头并进的感觉。

刷漆工被打成猪头之后，一怒之下也顾不上头上的风阻，骑着摩托跑了翻了好几座山到我们单位奔走相告地把 F5 给告了，下车时腿都被摩托车排气管烫伤了。

这种事情是要上报了，上级单位统一指挥，两天后在他们交接货的时候，我们动的手，接着又抓了上家。后面的整个过程不太容易写，考虑再三还是隐去吧。

总之，F5 的结局应该也是数罪并罚，盖木欧瓦。

除了边境巡逻之外，我们有时候会在主干道选一个地方临时设卡，开着公安部研究所魔改过的流动查缉车，把入境方向的车堵下来检查。

从上午一直查到下午三四点，我坐在丁卓旁边，左手啃面包，右手喝酸奶。虽然面包和牛奶都有，但我还是会无限怀念后勤班老左烧的宫保猪丁。

远处一辆警车开过来，还开着警笛「肉…肉…肉」的，听上去让人垂涎三尺，欲啃不能。

警车停下之后，走下来的是交警，而且还是我们教官，到我们单位教过指挥手势。

打了招呼之后，教官说前面有一辆油罐车，在大路上开得好好的，突然转去了小路。本来他也没放在心上，结果看到我们在这儿临时设卡，就怀疑是不是油罐车接到了消息提前避开。

那条小路尽头只有一个村子，油罐车开过去自然很可疑，在边境上堵物撕人不能放过任何疑点，我们必须过去看看。

换上便装，丁卓带队，开着地方牌照的猎豹车拐进那条小路，两三公里后就看到了村子。

我们卷上裤管，带上草帽，伪装成本地人走了进去。村里人还好，虽然是生面孔，但也没当回事，唯一麻烦的是偶尔有狗跳出来瞎叫唤。

我们最后在村后的大树下找到了那辆油罐车，但车里没人。通话器问丁卓要不要检查，丁卓犹豫了一下说等人来了再查。

然后我们就猫起来，一直等到天快黑，丁卓派人送来了夜视仪和冰西瓜，瓜皮都啃完了油罐车司机还没出现。

后半夜，附近的蚊子都吃得比我们饱。这时候后山有一个人影走来，夜视仪里看是个女人，人影快速接近油罐车，刚拉开车门，我们就出来了。

她还哇了一声，引来一阵狗吠。我们亮明身份之后，开始对车辆进行检查。车身检查很简单，唯一困难的是对油罐的检查。

老狗熊去查她证件，比如驾驶证行驶证从业资格证这些。我们去查油罐。

没接触过的人可能不知道，这种油罐车车厢里不是一整个空间，而是有隔板的，把油罐隔成好几个小空间，检查起来很麻烦。

罐口打开，灯光一照，就觉得嫌疑很重，正常油罐车我们也查过，不是这样的，这个油罐的内壁像是用刷子刷上去的油，区别很大。

但我们也没现场检查，因为条件不允许。只好下来就审司机，把疑点都摆给她，告诉她无论承认与否，我们都会对这辆车进行拆解检查。

这种荒山野岭，她的意志力估计早就被蚊子摧毁了，我们还没问几句，她就崩溃了，先是蹲地上哭，然后说自己也不知道车厢里有没有东西，是她干儿子让她把这个车开去市里的。前面还有一辆轿车探路，看到了我们临时检查，就把车藏在了这里。

把她带回去，让她发信息给干儿子报了平安。我们连夜去抓人，抓干儿子的时候，他身边还带着另一个干妈。

回来一审，我还挺震惊的。

这人可能是心理上不太健康，反正是找了好几个干妈，而且干妈们都以为自己是唯一的妈，这也难怪，一般人很难想到自己儿子会背着自己去找别人当妈。

干儿子先是从境外买货，等境外的货一到，就万妈奔腾地送货。

后来被抓到的四个干妈至少有两个，从没问过自己的命运，但反复问干儿子会不会判死刑。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>上次那个贩毒的摄影师被抓之后，大概过了一年，我们午饭后在驻地附近巡逻，发现江边一块沙地上趴着个人，手里举着个东西，远看还以为是拿着望远镜在观察敌情。</span><br>
<span>走近了才发现是个老年摄影师，也穿个马甲，可能是在拍水面，拍得很投入，下巴和嘴都插到沙子里去了，手里端的是相机，冲着那股含沙摄影的精神头，我都不太忍心去打扰他。</span><br>
<span>他扫了我一眼，但可能以为我是打酱油的，丝毫没有把注意力放到我身上，完全没有一个毒贩该有的警惕性。所以我当时觉得他不太像毒贩。</span><br>
<span>但因为一年前抓过摄影师，所以总觉得他应该也带着毒品，应该详查一下，人类骨子里总是有这种偏见。另一个原因是我国非物质文化遗产「来都来了」……</span><br>
<span>老头是个有修养的人，我们亮明身份之后，他先是要求看证件，我递给他，然后他主动递上自己的包。</span><br>
<span>老头很机灵，我们检查完他的包之后，他看我们还有怀疑，又主动张开双臂，笑眯眯地说可以的，可以的，你们搜吧。</span><br>
<span>确定他身上没毒品之后，丁卓问他从哪来，他说是从边境上骑摩托翻山越岭过来的，一路走一路拍。</span><br>
<span>丁卓说我们能看看你拍的照片吗？</span><br>
<span>他的表现的很高兴，把相机递给丁卓，丁卓又递给我，我开始翻里面的照片，风景照居多，还有一些鸟和动物，拍得的确很好。</span><br>
<span>后来我翻到一个人，坐在树下面，旁边还有一堆冒烟的火，单从摄影角度看的话，还是不错的，但我毕竟不是来欣赏艺术的，照片里的人旁边还放着一个背包，看上去不是当地人，我问老头照片里人是谁？</span><br>
<span>老头说不认识，在山里遇到的，可能是个徒步旅行者，路过的时候，看他在山里烤蘑菇吃，油盐都没有。老头走远之后偷拍了这张照片。</span><br>
<span>老头的描述让我们很激动，根据经验判断，这就是一个活生生的毒贩啊。</span><br>
<span>现在的季节山上菌类很多，短期旅行如果食物吃完了，你又能辨别无毒蘑菇，靠菌类的确可以果腹，但山里千菌易得一酱难求，不饿死就是幸运，不要想抱着吃山珍野味心态，别把自己搞成山珍野味就行。</span><br>
<span>我们决定去找这个人，最大的问题是，老头只能说出大概方向，我们没办法确定具体位置，这茫茫大山的，万一迷路我们还得跟那哥们交流烤蘑菇技术。</span><br>
<span>但办法总是有的，解铃还须机灵人，最好的办法就是让这老头带路。</span><br>
<span>当提出这个要求之后，老头表示可以。</span><br>
<span>但我们还需要准备一下，这次情况有些特殊，因为距离营区较远，老头再憨厚，他的话我们也只敢信三分，因为进山之后我们是被老头牵着鼻子走的，山里情况比外面复杂的多，我们必须有足够的人和武器。</span><br>
<span>回去之后，老头把摩托车暂存我们营区，丁卓让内勤在公安网上查了一下那老头的身份，然后又在电脑上看了一下照片，一看把丁卓吓了一跳，丁卓说这人很像一个当地人，当年从他手里逃掉的毒贩，事情发生在我入伍前，具体详情我不知道。</span><br>
<span>我们三辆车将近二十人出发，老头在第一辆车里指路，山路难走，有些地方还要现场修路，走了至少有两个小时，还没有到目的地，问老头还有多远，他总说快了快了，后来问都不想问了。</span><br>
<span>地方还没到，到我们发现了一处冒烟的地方，那片山区可能是石头多，长不起来大树，都是些草和树丛，所以冒烟很容易发现。</span><br>
<span>我们停下车往冒烟的地方去，近了用望远镜看衣服，基本可以确定就是老头照片里的人，坐在一块大石板上，正在生火。</span><br>
<span>看了一下周围环境，基本不存在太大风险，丁卓布置人散开，然后收拢包围圈。四周没有好掩体，所以我们暴露的很早，这货一开始是想跑的，但转身发现四面八方都是人之后，也就放弃了。</span><br>
<span>一般毒贩，在试图逃跑不成之后，大多都是站着不动，少数会主动举起双手。结果这货估计看我们都端着**，直接就怂了，万夫不当之怂，四周很多人喊他举起手不要动，但他非得强行摆出一个大字型趴地下，搞得我很紧张，还以为弯腰掏手雷呢。</span><br>
<span>我们在他的包里发现了不到十公斤**，把人上了**带上车的时候，老头听说有这么多**，表现的比我们还高兴，估计他也没想到随意偷拍一张照片，却一不小心铸成大功。后来部队应该是按照数量给他发了奖励，具体细节我不清楚。</span><br>
<span>至于这个毒贩，应该是数罪并罚，盖木欧瓦了吧。</span><br>
</p><p><b>袭岚华: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2019-06-28 10:21:38</span><br>
<span>上次那个贩毒的摄影师被抓之后，大概过了一年，我们午饭后在驻地附近巡逻，发现江边一块沙地上趴着个人，手 ...老头心想：有钱买镜头了。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>vx11: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2019-6-20 09:26</span><br>
<span>左右逢圆，负隅顽杠，阿基米德终生成就奖，恭敬不如拼命，新的用法get√</span><br>
<span>通讯员：有这个必要么？有这个必要么？？？？？</span><br>
</p><p><b>deadog: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2019-6-28 10:21</span><br>
<span>上次那个贩毒的摄影师被抓之后，大概过了一年，我们午饭后在驻地附近巡逻，发现江边一块沙地上趴着个人，手 ...</span><br>
<span>非物质文化遗产喷了</span><br>
</p><p><b>十六夜pad长: </b><br>
<span>去种菜还是别了，毕竟菜是无辜的</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCCM00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>chilno: </b><br>
<span>我等了半天的老摄影师反水呢！</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span>千菌易得一酱难求还行。。。</span><br>
</p><p><b>若闲: </b><br>
<span>精灵絮语尤西莉 发表于 2019-6-25 12:21</span><br>
<span>时间不够，先马一个。不管真不真，写得好</span><br>
<span>应该是真的，毕竟如果能自己编故事到这种程度，这人还用得着装？直接敞开了写就是一代名家了。</span><br>
</p><p><b>水山: </b><br>
<span>含沙摄影太敬业</span><br>
</p><p><b>ambivalence: </b><br>
<span>太有趣了</span><br>
</p><p><b>dstar: </b><br>
<span>一不小心铸成大功笑死</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>有一次丁卓让我们去后山小路堵个毒贩，我们从下午一直等到后半夜，老左送来的馒头都被吃完了，还是没有人影出现。</span><br>
<span>两点多丁卓打来一个电话，说目标人物上半夜就在别处抓到了，让我们撤回去。白等一夜，我们非常生气，所以一怒之下把老左铐在树上疯狂批评，直到他发誓以后永远不做雪菜土豆丝才把他放下来。</span><br>
<span>因为是小路，也没有开车来，只能踩着月光往回走，精神绷了十几个小时，放松下来突然就困了。下山之后走上一条稍宽的山路，没走多久就看到前面停着一辆越野车。</span><br>
<span>这个时间点车停在这种地方本身就很可疑，车子的尾箱开着，两个人影站在车后面，尾箱合上的时候，我们已经蹲到路边，取出了夜视仪。</span><br>
<span>夜视仪里，一男一女，男人体型胖乎乎的，一副憨态可拘的样子。仔细一看，他竟然在捆女人的手。</span><br>
<span>这就让我们为难了，那女人并没有激烈反抗，当时我还不到二十岁，不知道村里人这么会玩，还以为是绑架呢。只有老左这个结了婚的人一直在劝我们，说算了，别打扰人家，我们走吧。</span><br>
<span>当时我还不信，但那男人把人手捆好之后他妈的束手就亲，老左拍拍我肩膀说你这种小年轻屁事都不懂，赶紧回去睡觉吧。</span><br>
<span>为了不打扰他们，我们决定改走小路，绕过他们，毕竟人家没犯法，我们本来就困的不行，完全没有走马观瓜的心情，只想着回去倒头睡上一觉。但我刚放下夜视仪，就听到女的一声惨叫，那男的开始打女人了。</span><br>
<span>涉黄可以不管，涉狂必须整死。</span><br>
<span>于是，几只电筒几乎同时打开，那男人也的确是个渣男，看到灯光也不管女伴，车也不要了，掉头就往北跑。</span><br>
<span>但这种情况他肯定跑不掉，让他先跑两分钟也能给追回来。</span><br>
<span>把人抓回来之后，我们说明自己身份，安慰了一下那个女人。本来是想把男人交给派出所的，结果女的一直为他说情，搞的我们像是多管闲事了。</span><br>
<span>但仔细一看那男的，我们就不尴尬了，开始看他样子以为他喝醉酒了，但身上完全没有酒味。大胆的猜测一下，就是吸毒了。</span><br>
<span>有了这个判断，经丁卓批准之后，就把他带回去了，回去时候让他撒泡尿照照，一看果然是阳性。</span><br>
<span>有了这个结果，他的女伴也就不隐瞒了，直接说出了买零包毒品的地方，在二十多公里之外呢，反正睡不成了，只能跟着丁卓去。</span><br>
<span>因为女人帮买过毒品，所以我们把她也带上了。卖零包的人住三间瓦房，底层毒贩并不像大家想象中那样全部暴富，很多人也就够糊口。所以别一穷就想歪主意，正经生意都做不赢的话，贩毒也基本只能做利润最少也最危险的送命活。</span><br>
<span>房子隔音效果很差，我们包围了那个房子之后，我在窗外几米都能听到屋里的鼾声，可以想象屋里肯定震耳玉龙。</span><br>
<span>接下来的事情就很简单了，女的把喊门，一个穿着大裤衩光着膀子的胖子打开门，被我们按住。家里总共只有一百多克，这个数量对我们来说是非常不过瘾了。</span><br>
<span>回到营区天已经亮了，早餐吃白水煮米线，平时都有肉末浇头，那天没有。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>说个泼水节发现的毒贩。</span><br>
<span>有天下午，都在午休的时候，我守着洗衣机，正在给我衣服脱水，老左身上挂着七八串干辣椒从我身旁走过，打扮的跟非洲酋长似的，我问他弄这么多辣椒干嘛？</span><br>
<span>他给了一个朴素的答案，吃。然后鬼头鬼脑地跟我说，明天泼水节了，要不要我给你弄点辣椒面掺水里？</span><br>
<span>他这是在逗我玩，近几年部队不允许我们参加泼水节了，只有老左这种上世纪入伍的老兵参加过，并且我有理由相信是老左使了坏招才导致从此禁止我们参与的。</span><br>
<span>当地是多民族混居，不止傣族人过节，当地年轻人都过，所以过起节来就很乱，尤其是第一次过泼水节的外地人把握不好分寸，我见过有个在当地修路的笨蛋，泼水节的时候直接把一盆水泼进人家新买的帕萨特里，我们看到的时候他已经被打废了，躺在路边一动不动，最后是我们通知标段负责人找车运走的，听说也没敢找人家要医药费，工作还丢了，完全是笨鸟先废的典型。</span><br>
<span>虽然不能参与，但我也好奇。所以第二天出去巡逻的时候，车沿江往下开，开了十几公里，看到有一群人冲向江边，泼水节是这样的，泼第一盆能把人从干的变成湿的，很有成就感。如果已经被别人泼湿了，你再泼就会寡淡很多。</span><br>
<span>看一群男女老少拎着盆往江边跑，实在让人羡慕。我让丁卓带我们过去看看，丁卓犹豫了一下，最后告诉我们不准泼别人，被泼了也不能生气，然后才带我们去。</span><br>
<span>因为离营区很远，所以也没人认识我们，我们就装作游客混在人群附近观战，现场虽然很乱，但我还是注意到一个年轻人，原因是他最矮，身高不足一米五，站在人群中有种鸡立鹤群的感觉。</span><br>
<span>这孩子很鸡贼，一边说自己一夜没睡累了，一边猛泼别人。后来他泼累了，就站在我们旁边观战。估计他真的一夜没睡，哈欠连连的。</span><br>
<span>然后一个大个子，就是一眼看去就有点愣的那种，浑身上下散发出一种蠢意盎然的感觉。人群混战十几分钟之后，他头发还没湿，你想一下他得有多高。这货背着一个水箱，手里拿着一个饮水机桶那么粗的喷水枪，一看就知道是个巨型喷子，而且以他的身高站在人群里喷，有种天上地下，唯我独喷的气势。</span><br>
<span>喷子走到小个子旁边，因为一夜没睡，小个子坐在地上打了个哈欠，刚张开嘴，喷子的水枪直接朝他嘴里喷。泼水节是这样的，一般提壶灌顶无所谓，但你提壶灌嘴就有点过分了，再说你这么大的流量，夜用型的也扛住不啊。</span><br>
<span>小个子被呛到，两个人当场就干了起来。我后来才知道，这两人是堂兄弟。从身高看，反正有一个是基因变异的产物。</span><br>
<span>两人就这么打了起来，但实力差距巨大到甚至无法引起身边人的注意，在几次免费蹦极之后，小个子终于放弃了肢体抗争，开始吵架，试图引起其他人的注意，但其他人都在泼水呢，完全没往这边看。</span><br>
<span>两人吵架我们也没认真听，但小个子最后一句话是「我说句话就能弄死你你信不信？」说完这句，喷子马上就怂了，两人各自转身离开。</span><br>
<span>放狠话很正常，但放出这句话让对方立即认输却很罕见，所以我们跟上了小个子。这种事要趁对方在气头上才能问出来。</span><br>
<span>远离人群之后，丁卓开始从思维上碾压小个子，开始他只说喝酒打架这些无聊的事情，一听就是胡说八道信口开海糊弄事。</span><br>
<span>丁卓说我们都开始查他了，你肯定知情，等查实之后，我们抓了他你要负连带责任。你要是现在说，那算你立功。</span><br>
<span>最后思考很久，终于答应说了，大概就是喷子去境外玩，买了点**回来，至今还没找到买家，所以没有出手，藏在一个草堆顶上。</span><br>
<span>在小个子的指引下，我们轻易在草堆上找到大约五百克**，而且还没人发现我们。收了货之后，掉头去抓喷子，却到处找不到人，小个子说的几个地方都找了，完全没有影子。</span><br>
<span>我们当时判断喷子应该是被那句话吓到了，招呼都没打就背警离乡了，但这种非专业罪犯一般逃的都很没有想象力，我们是在三公里外他亲戚家村边抓到人的。</span><br>
<span>我们五个人，都把他按到地上了，他还能用胳膊强行撑起来，力气是真大，但没啥卵用，最后还是数罪并罚，盖木欧瓦。</span><br>
<span>总结：笨鸟先废 蠢意盎然 唯我独喷 信口开海 背警离乡 鸡立鹤群 提壶灌顶 </span><br>
</p><p><b>mobdom: </b><br>
<span>背警离乡xd</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>kwin_: </b><br>
<span>草 感觉自己的成语都白学了</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>下面是一个盯梢毒贩的过程</span><br>
<span>我们有天下午在巡逻，突然有个线人打电话来，说家门口有个外地人在徘徊。虽然不能断定就是毒贩，但总比漫无目的的巡逻要提神，说不定就飞来横货了呢？</span><br>
<span>开车过去，人穿便衣，车挂便牌，我们在公路旁边锁定了目标，那人也没干啥，穿着黑衬衫黑裤子，像当地人一样坐在街边抽烟，要不是线人提醒，我们也看不出他是外地人。</span><br>
<span>我们一看就知道这个人动不得，要在现场把他铲了，身上肯定搜不出任何违禁品，非常干净，比矿泉水倒头上洗的还干净。</span><br>
<span>因为身上有货的人一般不敢在这种地方长期停留，如果他是毒贩，就一定是接货人，送货人还在送死的路上。</span><br>
<span>他抽完烟之后，开始往江边走。这就很难搞了，因为江边开阔，四周无人，近距离跟控几乎不可能。</span><br>
<span>丁卓决定分头行动，我和老狗熊、老狮子三人被留在街上，他和驾驶员开车上山，在高处架起望远镜观察目标。</span><br>
<span>黑衣人一直在附近徘徊，一会到街上，一会到江边。傍晚的时候，他又走到了江边。坦白说我很着急，我一饿胃就疼，所以无比怀念老左用煳肉做出来的芹菜黑丝。</span><br>
<span>这时候丁卓在通话器里说，黑衣人开始频繁看手机了，看样子有点急，可能要打电话，让我们想办法接近一点，如果有可能，尽量听清他在电话里说了什么。</span><br>
<span>这种事只能去一个人，老狮子略胖，趴地上跟个坟包似的，明显不适合潜行，老狗熊倒是瘦，但他正坐在路边自食其火龙果，把半个火龙果对我摇了摇说你看我还没吃完。</span><br>
<span>那只能我去了，在接近江边的路上有一片杂树林，路虽然不好走，但很隐蔽。我进入树林的时候，丁卓突然下令：低姿匍匐前进，目标往树林这边走了。</span><br>
<span>低姿匍匐就是趴地上，全身贴地，往前蠕动，那是夏天，衣服很薄，地面上全是树枝石头还有刺，这些都无所谓，最坑的是当地盛产眼镜蛇，运气不好就会被眼镜蛇开光，What 妈的怎么爬？</span><br>
<span>丁卓似乎也意识到这个建议不妥，说如果不方便，你就高姿匍匐吧，我现在能看到你，大胆往前爬就是了。</span><br>
<span>可我又不傻，你望远镜看得再清楚，也没办法望到眼镜啊。</span><br>
<span>但我好歹入伍时宣过誓，这时候又不能叛离军队，所以只能往前爬，当我爬到树丛深处的时候，丁卓突然说注意注意，他往你的方向来了。</span><br>
<span>我往左边一滚，滚到了草丛里，这下我估计丁卓也看不到我了。大约半分钟之后，黑衣人的下半身出现在我的视线中，距离我只有五六米的样子，手里拿着手机，选了一小片草浅的地方，用脚踢了踢，然后竟然开始脱裤子大便。</span><br>
<span>他要是发现我，肯定把我当成变态。我脑补出他瞪着我的样子，估计裤子都来不及提，而我也只能装作目不识丁继续往前爬，等于默认了自己是个变态。</span><br>
<span>不过他并没有发现我，蹲下之后开始专心蓄力，嗯了几声之后终于拨通电话，这对我来说是个好消息。</span><br>
<span>电话内容简单说就是问对方到哪了，关键信息一听就是要交接毒品，还约定二十分钟后在上次的厕所交接。说完正事竟然还扯了几句蛋，说什么赚到钱要干嘛干嘛，结尾还互相祝福一下，完全当我不存在，气死我了。</span><br>
<span>我趴在草丛里，只能感叹命运无常，两个憧憬着福如东海寿比南山的傻子，不幸遇到了我，结局只能是福如东海破船，寿比南山小昙，这就是命。</span><br>
<span>黑衣人挂掉电话，提上裤子离开，一会儿之后老狗熊汇报说黑衣人出现在街上，我开始跟丁卓汇报情况，丁卓听说好了我知道了，你爬回来吧……</span><br>
<span>我还真爬了一截，突然意识到黑衣人已经在街上了，我为什么还要爬？</span><br>
<span>街上有两个公共厕所，一个是加油站的厕所，另一个是村里建给游客的。老狗熊和老狮子在这里产生了巨大的分歧，老狗熊认为加油站厕所人少，所以会在加油站交接。但老狮子认为游客厕所有门，隐蔽性更好，所以会在游客厕所交接。</span><br>
<span>两人为这个还争了几句，丁卓说吵个屁啊，你们俩一人去一个厕所，找个坑蹲下。</span><br>
<span>我到街上的时候，他们俩估计已经蹲在厕所里了，然后丁卓也开车下来了。丁卓到位之后，黑衣人走进了游客厕所。老狮子此刻正在里面蹲坑，他心里肯定很爽。虽然他和老狗熊分别去一个厕所蹲坑，但毕竟狮屎胜于熊便，老狮子蹲对了。</span><br>
<span>大约两分钟后，江对岸步行过来一个人，也走进了游客厕所，老狮子蹲在厕所里，两人交接过程没有说话，等他们交接完之后，老狮子发出敲麦信号，大概意思就「铲他们」</span><br>
<span>抓人过程很简单，先是两人一组，把他们控制住，然后表明身份，拍了拍黑衣人的后腰，发现绑着两块**，接着就塞进了车里，整个过程估计不到三十秒，黑衣人估计没反应过来，上车之后才开始哇哇叫，但无论你怎么哇到最后都是盖木欧瓦。</span><br>
<span>划重点：飞来横货、矿泉水倒头上、芹菜黑丝、自食其火龙果、眼镜蛇开光、高姿匍匐、目不识丁、福如东海破船，寿比南山小昙、狮屎胜于熊便</span><br>
</p><p><b>neunundneunzig: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2019-6-25 12:02</span><br>
<span>没有毒贩抓的时候，我们还是有午休时间的。但我没有午睡的习惯，一般躺床上用MP4看书，大概就是李敖王朔王 ...</span><br>
<span>一般躺床上用MP4看书，大概就是李敖王朔王小波这类的</span><br>
<span>要不然怎么写得这么没溜呢</span><br>
</p><p><b>霜与火: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2019-7-5 10:31</span><br>
<span>下面是一个盯梢毒贩的过程</span><br>
<span>我们有天下午在巡逻，突然有个线人打电话来，说家门口有个外地人在徘徊。虽然不 ...</span><br>
<span>比矿泉水倒头上洗的还干净。</span><br>
</p><p><b>刘清: </b><br>
<span>福如东海破船，寿比南山小昙！</span><br>
<span>太逗了！还押韵！</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>火烧云: </b><br>
<span>操纵自如</span><br>
</p><p><b>莎伦哈斯特: </b><br>
<span>文笔不错不错</span><br>
</p><p><b>apefrank: </b><br>
<span>目不识丁</span><br>
</p><p><b>yych0611: </b><br>
<span>不一定都是自己的事，但大概率是真的，不然写那么好，不写点小说短篇，多浪费啊</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>距离我们驻地大约十几公里外的街上，有个摆摊修鞋的老李，年纪不大但长得很老，据说是二十多岁时酗酒、吸毒导致的衰老，看他走路做事，总有种不协调的感觉，一副全身不遂的样子。</span><br>
<span>因为有吸毒史，我们有时会注意着一点，吸毒这事不归我们管，抓到也移交派出所，我们重点关注的是以贩养吸。好在老李并没有什么出格的行为，反而是个望子成龙的人，几乎是村里第一个把儿子送出去上大学的人。</span><br>
<span>后来听说小李毕业回来了，并且不止一个线人报告说小李吸毒。因为有这个传言，我们打听了一些小李的过往，发现他毕业之后尝试过很多工作，都是做几天就离职，从会计到保安，都没做满一个月。根据以往的经验，小李这样把放弃坚持到底的人，贩毒概率明显要大很多。</span><br>
<span>也是巧，后来我们巡逻时候，看到小李和一个年轻人站在山脚下的路边说话，旁边停两辆摩托车，当时我们车从他们身边开过去，用望远镜观察他们。</span><br>
<span>两人聊什么不知道，过了一会儿，小李走进路边草丛蹲下上厕所，另一个年轻人就站在附近悉听尊便。</span><br>
<span>结束后两人各自骑上摩托，朝两个方向去了。</span><br>
<span>因为小李的方向是经过我们营区的，所以我们又叫了一辆车，去跟小李。丁卓带着我们去跟另一个年轻人。</span><br>
<span>跟小李的车报告说小李回家了，并问丁卓，另一个年轻人有没有什么情况 ？丁卓也没敢回答，匆匆挂掉电话。</span><br>
<span>其实摩托车一路往南上了小路，我们的越野车完全没法跟，人就丢了。</span><br>
<span>但那条路我们很清楚，只要油足够，就能到边境。根据从哪儿去就从哪儿回的原则，在四天后的山口，我们堵到了那辆摩托车。</span><br>
<span>但没有严密的布控，枪也只带了一只八一杠和丁卓的一支五四**。那货看到我们之后，来了个单腿撑地，原地掉头。可由于技术不到家，车飞了，他也被甩到地上趴着。</span><br>
<span>我们扑上去，但没扑到，他们开始往山里狂奔。必须承认，在这种山路上他跑得非常快。</span><br>
<span>一开始是下坡，大家都借助地心引力加速，等到了山脚下，他开始体力不支，距离逐渐缩小。</span><br>
<span>他自己也感觉到了，跑着跑着他妈的回头就是一枪。</span><br>
<span>不夸张地说，这种野狐禅要是拉开阵势打阵地战，那就是一场歼灭战，完全没有任何机会，我方可以零伤亡秒杀之。</span><br>
<span>怕就怕这种招呼都不打，回头就是一枪的人，影视剧里的反派拿枪指着你说不许动的情况都是用来调戏观众的，实际情况大多都是掏枪就打。</span><br>
<span>好在没有命中，只要第一枪打空，他基本也就完了。我们翻进路边，我背着八一杠呢， 换上实**，鸣枪示警，然后换个掩体。</span><br>
<span>他又继续跑，我应该给他一个 emoji 捂脸笑的表情，几十米的距离，你就是个酒瓶，What 妈的也是能用八一杠把你盖子拆了，闭上一只眼也能命中（石锤这人没开过枪），事实上老狗熊的确只能用两只眼瞄准，在我眼里简直突破了生物学极限。</span><br>
<span>喊他停下他也不停，我们也不敢再追了，我就给了他一枪，不过还好，伤口在小腿上，原则是能打伤就不要打死。</span><br>
<span>然后他就倒了，我举着枪上去，他要是再敢乱动，我就真的得送他去西天传福音了。</span><br>
<span>老狗熊把他按住，卸了武器，上了**，搜出四包**。然后撕个急救包把他腿包上，没伤到骨头。</span><br>
<span>回去的路上一问，果然是小李让他去带的货。</span><br>
<span>我们把李家父子堵在家里带走，路上我看到老李那种望子成龙的眼神消失了，取而代之的是成龙望子的眼神。</span><br>
<span>我们单位初步结论是老李没参与贩毒，但复吸了，而且就是因为他复吸，才导致小李也染上毒瘾，爷俩在家吸吸相通，然后小李猛一些，摸到路子就开始贩毒了。至少有贩毒、容留他人吸毒等问题，结局必然是数罪并罚，盖木欧瓦。</span><br>
</p><p><b>落花微塵: </b><br>
<span>神特么悉听尊便……</span><br>
</p><p><b>屡败屡战阿巴顿: </b><br>
<span>悉听尊便</span><br>
</p><p><b>vx11: </b><br>
<span>成龙望子</span><br>
</p><p><b>白藏主: </b><br>
<span>成龙望子笑喷了，这个博主感觉去做脱口秀更合适啊</span><br>
</p><p><b>所罗门诺夫斯基: </b><br>
<span>又学习了新的成语知识，再一次认识到了自己知识的贫乏</span><br>
</p><p><b>南风森琉璃: </b><br>
<span>云南当地的米线是真好吃。。。看着回想起来就馋</span><br>
</p><p><b>风声雨声炒菜声: </b><br>
<span>看到成龙望子，以为说的是成龙他儿子那事</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>说一个医生贩毒的案子</span><br>
<span>线人告诉我们，有个医生经常出去给没病的人看病，反正听上去像个在搜索引擎投广告的医生。</span><br>
<span>然后丁卓告诉我们，医生是有故事的人。</span><br>
<span>简单说，这人是个赤脚医生，中西医结合，中西医皆挫。所以后来出了个医疗事故，一个好端端的毒贩感冒了，去他的诊所打吊瓶，也不知道他用的什么药，反正一针下去，药到人除，连遗言都没来及留。这也许是医疗史上的悲剧，但却是禁毒史上的奇迹。</span><br>
<span>事情私了了，赔了一笔钱，医生还继续当。</span><br>
<span>后来丁卓查别的案子牵连出死者涉毒，可并没有告诉医生。因为说了也没啥用，该赔的钱也赔了，还白白给医生添堵。这种事就像去西天传福音一样，不犯法，但犯贱。</span><br>
<span>自从出了事之后大家都不敢去看病了，医生开始想办法拓展业务，经常背着药箱出诊，后来又发展到了兽医行，可以给小公猪做绝育这种一刀两蛋的简单工作。</span><br>
<span>我们开始关注他，他家离我们驻地很远，保守估计十公里以上，经常会骑摩托到我们附近村子出诊。</span><br>
<span>两天后发现他来了，摩托车由南向北，我们开车跟了上去。他在隔壁村后面一棵树下，和两个年轻人说了几句话，然后递了三个小药瓶过去，望远镜里看是收了几百块钱。</span><br>
<span>交易完成之后，医生继续骑车往北，等他走远之后，我们把车停到那两个年轻人身边，下车，自我介绍之后，问他们刚才买的啥，他们说药啊。</span><br>
<span>我们要看，俩人转身就跑，我们扑上去拽住，他们被拽住之后回头就打，打起来还一副拼命的样子，但这种时候还拼命，是典型的跟自己过不去。</span><br>
<span>被按到地上的时候，两个人应该是脸上挨了拳，嘴里出了很多血。老狗熊从他们身上搜出药瓶，一看是粉末状的**。</span><br>
<span>然后把人塞进车里，奔着医生离开的方向追了过去。那俩人坐在金杯后面还在往外吐血，车上也没水给他们漱口，也就不管他们了。</span><br>
<span>我们在半路上追到医生，老狗熊装作认识他，把他喊停，抓捕过程简单的像是公交车停下上客一样，掐着脖子给上了**，然后塞进金杯车后面。</span><br>
<span>那俩吸毒的估计也知道自己只是违法而不是犯罪，也不太害怕，见到医生就狂喷他办事不干净，把我们引来，方言骂，听不懂也觉得特有意思。</span><br>
<span>我本来是让他们别说话的，但看他们俩一边吐血一边狂喷医生的样子就没忍心打断他们。结果车都回到了单位，俩年轻人还在血口喷人。</span><br>
<span>这俩年轻人第二天就移交给了派出所，医生移交支队，数罪并罚，盖木欧瓦。</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>血口喷人（确信</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>水山: </b><br>
<span>神tm一刀两蛋</span><br>
</p><p><b>ydd-319: </b><br>
<span>一刀两蛋   血口喷人（物理</span><br>
</p><p><b>coolffcat: </b><br>
<span>我带货就是为了买镜头。 摄影害人啊</span><br>
</p><p><b>风语荷: </b><br>
<span>啊哈哈哈哈，不犯法但犯贱，一刀两蛋。</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>说一个抓错人的贩毒案</span><br>
<span>夜里我们正在睡觉，宿舍喇叭里突然传来丁卓的声音，让我们去内勤集合。我穿好衣服才发现老狗熊还没醒，而且听他鼾声，是打算这么连眠不绝地睡下去了。他的确比较惨，前面两天都没睡，今天刚睡了两个多小时。但命令要所有人都去，我只能含泪把他踹醒。</span><br>
<span>两分钟后，我们到达内勤，老狗熊也套上了T恤。</span><br>
<span>丁卓指着电脑上的两张类似证件照的照片，说是支队发来的，年轻的是送货人，年纪稍大的是接货人。送货人开车在路上，接货人在江对岸等。</span><br>
<span>丁卓带我们去堵货，老狗熊没睡好，丁卓让他带三个人去盯着另一边的接货人，防止他跑了。</span><br>
<span>我们按照车牌号，很快就在南边的路上堵到一辆轿车，但拦停之后他死活不开门。这种情况很危险，一来不知道车里有几个人，二来不知道他有没有枪支。这种怀疑会使你时刻处在紧张状态。</span><br>
<span>他不开门我们就只能破窗，老村长抡捶，我们实弹警戒，几捶子下去，右后窗被砸开，发现后座没人。</span><br>
<span>正准备砸驾驶位上的玻璃时，驾驶员开门走了出来，这不知死活的家伙手里还拿着一把砍刀，但站稳之后看到好几支**，马上就怂了，刀往背上一插，拼了命的往东跑，坦白说，他背刀而驰的速度是真快，即使不穿防弹衣，我估计我也追不上他，后来才知道这货是国家几级运动员来着。</span><br>
<span>但往东跑是没有前途的，因为东面是江。</span><br>
<span>最后人被堵在江边，这回总算举起了刀，眼看就要被当场击毙了，他又犹豫了一下，最终选择了放下屠刀立地成**，为国家节约了好几颗子弹。</span><br>
<span>我们现场检查，那时候轿车的喇叭位置是没有安全气囊的，用手就能把盖子掀开，毒品就藏在喇叭下面，粉末状的**。而他那把刀，只是一把没开刃的家伙。</span><br>
<span>找到之后，现场问他那是什么，他开始还说不知道，但很快就承认是毒品。问他接货人在哪，他说的位置和支队的情报一致。</span><br>
<span>丁卓马上通知老狗熊那边抓接货人。</span><br>
<span>我们到单位没多久，老狗熊就回来了，志得意满地带着一大爷。结果仔细一看，和情报上不一样，再仔细一问，就是当地一大爷，大爷精神特别好，指着丁卓的鼻子骂，怎么看都不是毒贩。再一对比，我们知道是老狗熊抓错人了。</span><br>
<span>丁卓赶紧喊来副教导员，让他安抚大爷情绪，我们又扑过去抓接货人，但可能是老狗熊抓大爷的时候，惊动了对方。反正现场没有任何发现。</span><br>
<span>我们两辆车，顺着江边公路往北追。大概开了二十多分钟，在盘山公路上发现了一辆正在行驶的摩托车。</span><br>
<span>但照里程计算，很可能就是我们的目标。但盘山公路我们是不敢动手的，对方心里一慌可能就翻山下去了，而且我们也不能确定对方就一定是毒贩。万一只是普通人，把人吓到山下去，责任太大了，所以只能继续往前开。</span><br>
<span>开下了山路，我们已经把摩托车甩很远了，前方没有其他发现，所以那辆摩托车的嫌疑就更大了。</span><br>
<span>我们下来堵摩托，这回要顺利的多，掀开头盔，大概五十多岁的男人，问他从哪来的，他也说不清。更重要的是，他的摩托车后座，也绑着一把没开刃的刀，不知道他们为啥都对这种削泥如铁的东西感兴趣。</span><br>
<span>把人带回去，这回和情报就对上了。</span><br>
<span>被老狗熊错抓的那位大爷，倒是好说话，我们回去的时候，副教已经把他安抚好了，老左给他做了一碗巨丰盛的米线，丰盛到米线本身都沦为佐料了。吃完饭丁卓和副教导员又是一顿疯狂道歉，大爷估计看我们也不容易，就原谅了我们。然后派车把人送回去了。</span><br>
<span>本来也是，人家大爷半夜失眠出来遛弯，莫名其妙被一只熊抓了过来，是谁都很生气。我们怀疑是老狗熊嫉妒大爷睡眠时间充足，但老狗熊解释说自己睡眠不足脸盲了。</span><br>
<span>脸盲这事不好说，十几年后上市公司老板都脸盲认不清自己老婆，何况老狗熊。</span><br>
<span>不过人家老板脸盲那叫天有不测风韵，老狗熊这个顶多算是熊出，没注意。</span><br>
<span>当天晚上凌晨四点多结束，我就去睡了，醒来的时候人已经被移交。结局应该是数罪并罚，盖木欧瓦了吧。</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>连眠不绝、背刀而驰、放下屠刀立地成**、削泥如铁、天有不测风韵、熊出，没注意[喵喵]</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>佛—跳—墙为啥是关键字</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
</p><p><b>朔方原的星: </b><br>
<span>我国非物质文化遗产「来都来了」</span><br>
<span>一不小心铸成大功</span><br>
<span>笑死，真是金句小王子</span><br>
</p><p><b>朔方原的星: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2019-7-16 11:02</span><br>
<span>佛—跳—墙为啥是关键字</span><br>
<span>可能是因为god use 威pn？</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span> 本帖最后由 伊可费斯 于 2019-7-16 15:01 编辑 </span><br>
<span>果然是田浩 最早在知乎就关注了 1213年的样子</span><br>
</p><p><b>nanrendu: </b><br>
<span>削泥如铁哈哈</span><br>
</p><p><b>aegisangel: </b><br>
<span>脸盲这事不好说，十几年后上市公司老板都脸盲认不清自己老婆，何况老狗熊。不过人家老板脸盲那叫天有不测风韵，老狗熊这个顶多算是熊出，没注意。   京东律师函警告</span><br>
</p><p><b>loveoniji: </b><br>
<span>看完F1的故事才反应过来盖木欧瓦是啥意思，心疼自己的反应速度。。。另外希望作者能写到F91的故事</span><br>
</p><p><b>化肥会挥发: </b><br>
<span>引用第146楼loveoniji于2019-07-16 05:06发表的:</span><br>
<span>看完F1的故事才反应过来盖木欧瓦是啥意思，心疼自己的反应速度。。。另外希望作者能写到F91的故事</span><br>
<span>@loveoniji</span><br>
<span>老仙祝福警告</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>有一次夜里，我们遇到两个正在交货的毒贩，但动手前他们发现了我们的车，跑了，一个往东一个往西。</span><br>
<span>丁卓带我们往东追，东面是山，人一旦进山，就不好抓了。</span><br>
<span>老狗熊带另一组人往西，西面是江，嫌疑人有跳江的可能。</span><br>
<span>我们在山脚下把目标按住，是接货人，身上带六包**。人不到二十岁，没什么显著特征。</span><br>
<span>把人塞进车里，丁卓在通话器里找老狗熊，但没回音，只有一个叫小七的新兵回复说和老狗熊跑散了。</span><br>
<span>因为在江边，所以当时很害怕。其他人留下看守嫌疑人，我和丁卓带好装备，包括救生衣都拿了，然后往江边跑。</span><br>
<span>我们顺着江往下游找，没走多远，夜视仪里出现人影，一看就是老狗熊，正在把人往江边拖呢。</span><br>
<span>那人看上去毫无知觉，被老狗熊拖上来之后，直挺挺地躺在沙滩上，我还以为死了。我喊了一声老狗熊，他估计是累坏了，听到我的声音就，直接往那人身上一坐不动了，死马当活马骑。</span><br>
<span>我们到了之后才发现那人没死，我估计都没晕，就是穿衣服游泳累得不想动了。</span><br>
<span>把人拷上，带回单位，交给副教审，然后丁卓把我们带到篮球场上站成一排，我知道老狗熊要完。</span><br>
<span>乍一看他也没做错什么，但肯定涉嫌个人英熊主义。早些年有老兵从大桥上跳进江里抓人，二十米左右的高度，直接导致右耳失聪，所以部队明令禁止下到江里抓人。遇到跳江的，都是等他上岸再抓，如果不上岸的话，那就算天降正义。这规定是在保护我们，但都是年轻人，一旦咬上了，就不太想放。</span><br>
<span>结果就是被骂，丁卓从排头兵骂到排尾，一个都不放过。他有一个本事，可以一直当着你面吼叫几个小时不重复，不管有多少人，他都能做到因材施叫。</span><br>
<span>骂完之后，我们解散睡觉，他让老狗熊回去换上夏常服。我很好奇这大半夜的换军装干嘛？</span><br>
<span>丁卓接着说：换好衣服之后，摘去**领花，自己去找通讯员，去禁闭室。</span><br>
<span>换军装就为了摘**的仪式。</span><br>
<span>这时候副教带着通讯员走了过来，大概说的意思就是审出来了，还有一个漏网之鱼，开车在附近，原计划是交货之后接走送货人。但目前不确定位置。</span><br>
<span>这种情况当然要去找，于是我们又去内勤领武器，老狗熊说那我还去不去？丁卓说你看你那熊样，这次算嫌疑人救了你。</span><br>
<span>于是老狗熊逃过一次禁闭。</span><br>
<span>最后在辖区最南端，拦停了目标车辆。</span><br>
<span>我们刚下车，目标就自己走下来了，光着膀子，下面穿一个笼基，就是男士裙子，东南亚很普遍。手里举着一个像车钥匙一样的东西。</span><br>
<span>我们喊他别动，他也喊我们别动，特别嚣张。他说自己身上有爆炸物，手上拿的就是遥控器。</span><br>
<span>大晚上的，又被吓了一跳，我们也不敢扑上去。丁卓问他爆炸物在哪？他吃亏就吃亏在穿的少，只能拍拍屁股说在这里。</span><br>
<span>这就很奇怪了，在这个位置安装爆炸物，难道是想把自己发射到月球上去？这要是让他发射成功，再想抓就得请杨利伟了。</span><br>
<span>就算没去月球，这一旦炸开，自己首先感受到五雷轰腚的滋味，那也不好受吧？</span><br>
<span>而且我不知道他想干嘛，他手里也没人质什么的，这种行为已经达到击毙的条件了，难道他还想逃？</span><br>
<span>灯光迎面照着他的脸，我爬到车顶上，观察他手里的东西，怎么看都是车钥匙。副教那边传来消息说已经落网的嫌疑人承认没有爆炸物。</span><br>
<span>其他人在瞄，丁卓在聊，并试图接近他，他倒是警觉，指着丁卓说你再走一步我就让你们全军覆没。</span><br>
<span>他话刚说完，老狗熊已经举着钢管到他身后了。一钢管砸到胳膊上，钥匙直接飞了，我们扑上去把人按住，小臂骨折。</span><br>
<span>让我们全军覆没的梦想直接破灭，但获得了全军抚摸的待遇，全身上下被搜了个遍，完全没有爆炸物，遥控器只是丰田钥匙。</span><br>
<span>回去之后叫醒医助给他胳膊绑了个支架，直接移交支队，数罪并罚，盖木欧瓦。</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>//@金陵上空的鹰:今天的成语大讲堂，死马当活马骑，个人英熊主义，因材施叫，五雷轰腚，全军抚摸</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1838541[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>推荐一个前缉毒现作家的微博（更新和尚贩X，有求币应[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1838541-1-1.html</link>
      <description>推荐一个很有趣的前缉毒现作家的微博&#13;
名叫：田浩Ty

（和日本红茶没关系）

摸鱼看了大半年，他的文字总不会让你失望

转几篇大家看看

今天写 F5 

他不是当地人，刚出现在驻地附近的时候，我们还关注了一阵子，除了看上去令人印象深刻之外，并没有什么违法行为。

印象深刻是因为这人很瘦很高，但头很大。一眼看去还以为吃的饭都没咽下去，而是偷偷藏在了脑壳里。走起路来很不稳当，总觉得把他倒过来放才稳当。

他贩毒的理由很曲折，他是当地的上门女婿，一开始还行，但自从在田头捡了条流浪狗之后，似乎找到了人生的意义，突然就嗜狗如命了，几个月内，养了很多狗，大有把当地流浪狗赶尽撸绝之势。流浪狗也很高兴，只要你给口吃的，撸两把就撸两把，反正它也不在乎。

但他老婆不开心，招个上门女婿，头这么大就算了，还养这么多狗，肯定是有意见的，夫妻感情急剧变坏，于是，F5 很快就头有菜色，绿了，刷漆的是当地青年，而且还是 F5 的好兄弟。

在被兄弟两肋插刀之后，F5 很快就被老婆扫地出门了。一个流浪人带着几十条流浪狗在当地流浪，日子过得很苦闷。但也过了下去，毕竟狗且偷生，何况人乎。

F5 在山腰上搭了个棚子，开荒种地，喂狗劈柴。但由于他搭棚子的地势较好 ，僻静，不容易引起别人注意，所以时间久了，竟然成了当地小混混们的聚集地之一，没事就提着菜和酒去聚会。当然，还有毒品。

顺理成章地染了毒瘾后，F5 开始做起了生意，一心一意地荼毒生灵，开始卖零包，甚至还自备了发电机，请了几个姑娘。

后来，可能是 F5 那儿实在很有吸引力，绿了他的那个刷漆工也去玩了，被 F5 指挥人把一张瘦脸活活打成了 D 罩杯那么大。后来他和 F5 站一起，有种齐头并进的感觉。

刷漆工被打成猪头之后，一怒之下也顾不上头上的风阻，骑着摩托跑了翻了好几座山到我们单位奔走相告地把 F5 给告了，下车时腿都被摩托车排气管烫伤了。

这种事情是要上报了，上级单位统一指挥，两天后在他们交接货的时候，我们动的手，接着又抓了上家。后面的整个过程不太容易写，考虑再三还是隐去吧。

总之，F5 的结局应该也是数罪并罚，盖木欧瓦。

除了边境巡逻之外，我们有时候会在主干道选一个地方临时设卡，开着公安部研究所魔改过的流动查缉车，把入境方向的车堵下来检查。

从上午一直查到下午三四点，我坐在丁卓旁边，左手啃面包，右手喝酸奶。虽然面包和牛奶都有，但我还是会无限怀念后勤班老左烧的宫保猪丁。

远处一辆警车开过来，还开着警笛「肉…肉…肉」的，听上去让人垂涎三尺，欲啃不能。

警车停下之后，走下来的是交警，而且还是我们教官，到我们单位教过指挥手势。

打了招呼之后，教官说前面有一辆油罐车，在大路上开得好好的，突然转去了小路。本来他也没放在心上，结果看到我们在这儿临时设卡，就怀疑是不是油罐车接到了消息提前避开。

那条小路尽头只有一个村子，油罐车开过去自然很可疑，在边境上堵物撕人不能放过任何疑点，我们必须过去看看。

换上便装，丁卓带队，开着地方牌照的猎豹车拐进那条小路，两三公里后就看到了村子。

我们卷上裤管，带上草帽，伪装成本地人走了进去。村里人还好，虽然是生面孔，但也没当回事，唯一麻烦的是偶尔有狗跳出来瞎叫唤。

我们最后在村后的大树下找到了那辆油罐车，但车里没人。通话器问丁卓要不要检查，丁卓犹豫了一下说等人来了再查。

然后我们就猫起来，一直等到天快黑，丁卓派人送来了夜视仪和冰西瓜，瓜皮都啃完了油罐车司机还没出现。

后半夜，附近的蚊子都吃得比我们饱。这时候后山有一个人影走来，夜视仪里看是个女人，人影快速接近油罐车，刚拉开车门，我们就出来了。

她还哇了一声，引来一阵狗吠。我们亮明身份之后，开始对车辆进行检查。车身检查很简单，唯一困难的是对油罐的检查。

老狗熊去查她证件，比如驾驶证行驶证从业资格证这些。我们去查油罐。

没接触过的人可能不知道，这种油罐车车厢里不是一整个空间，而是有隔板的，把油罐隔成好几个小空间，检查起来很麻烦。

罐口打开，灯光一照，就觉得嫌疑很重，正常油罐车我们也查过，不是这样的，这个油罐的内壁像是用刷子刷上去的油，区别很大。

但我们也没现场检查，因为条件不允许。只好下来就审司机，把疑点都摆给她，告诉她无论承认与否，我们都会对这辆车进行拆解检查。

这种荒山野岭，她的意志力估计早就被蚊子摧毁了，我们还没问几句，她就崩溃了，先是蹲地上哭，然后说自己也不知道车厢里有没有东西，是她干儿子让她把这个车开去市里的。前面还有一辆轿车探路，看到了我们临时检查，就把车藏在了这里。

把她带回去，让她发信息给干儿子报了平安。我们连夜去抓人，抓干儿子的时候，他身边还带着另一个干妈。

回来一审，我还挺震惊的。

这人可能是心理上不太健康，反正是找了好几个干妈，而且干妈们都以为自己是唯一的妈，这也难怪，一般人很难想到自己儿子会背着自己去找别人当妈。

干儿子先是从境外买货，等境外的货一到，就万妈奔腾地送货。

后来被抓到的四个干妈至少有两个，从没问过自己的命运，但反复问干儿子会不会判死刑。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>doomiao: </b><br>
<span>文字真好，居然没人点赞，疯狂点赞的我</span><br>
</p><p><b>所罗门诺夫斯基: </b><br>
<span>最后一个举报的笑喷</span><br>
</p><p><b>Tr火药味: </b><br>
<span>万妈奔腾地送货</span><br>
</p><p><b>matrixtheory: </b><br>
<span>上海往金三角运毒品</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>朔方原的星: </b><br>
<span>可以可以，写的是真不错</span><br>
</p><p><b>朔方原的星: </b><br>
<span>Dreamophobia 发表于 2019-6-11 13:36</span><br>
<span>这位群友可能是心理上不太健康，反正是找了好几个干妈，有什么桃华，可可萝等等</span><br>
<span>这也难怪，一般人很难想到 ...</span><br>
<span>在？为什么迫害妈宝？</span><br>
</p><p><b>mobdom: </b><br>
<span>都怪楼主我又摸鱼了一个下午</span><br>
</p><p><b>omoito: </b><br>
<span>真的不行了，再摸鱼要被骂了但是真的太有意思了啊</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 9, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>doomiao: </b><br>
<span>已经摸了一下午了……</span><br>
</p><p><b>kane123: </b><br>
<span>这人上次看到扒皮说都是扯淡的 后来也没跟进 也不知道是真</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>回收不入烟云: </b><br>
<span>后面卖掉马仔的弱智太过分了，敢撸国家的羊毛</span><br>
</p><p><b>stmule: </b><br>
<span>看了一下午，真不错</span><br>
</p><p><b>朝河兰: </b><br>
<span>对平远街不应该鼠疫细菌、芥子气、空气燃料炸弹一起上么？</span><br>
</p><p><b>WA2ST: </b><br>
<span> 本帖最后由 WA2ST 于 2019-6-11 16:07 编辑 </span><br>
<span>知乎上也有号的，而且现在还在活跃</span><br>
<span>田浩 的知乎主页 - http://www.zhihu.com/people/Tian-Hao-</span><br>
<span>另外有人试图拿故事里的细节扒他编造，后来没有实锤不了了之，也有人一直喷他抄袭，貌似也没有实锤</span><br>
</p><p><b>马猴烧酒的微笑: </b><br>
<span>田浩在13-14年就开始在知乎上写回答了</span><br>
</p><p><b>幸福在裆下: </b><br>
<span>他妹的成功摸鱼一下午</span><br>
<span>感谢LZ发片</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>F6 是个带毒渡江的毒贩</span><br>
<span>时间是八月十五中秋节，那天晚饭会餐，我们作为一支禁酒的部队，其实喝酒了，一桌一瓶啤酒，十个人，怎么闻由自己决定。但我们桌没有，因为轮到我们备勤，那天我喝的是牛奶。</span><br>
<span>奶足饭饱之后，丁卓走过来，他让我们猜今天有没有人带毒渡江，老工人说肯定没有，理由是毒贩也过中秋节。你听这名字就知道他有多朴实。</span><br>
<span>丁卓首先夸了一下老工人，说他有想法。然后说贩毒的人也许猜到了老工人的上述想法，所以可能会选在今天过江。</span><br>
<span>所谓士可杀，不可夸，老工人对丁卓的夸奖很受用，马上进入了下一层逻辑，说毒贩肯定知道丁卓的上述想法，所以不会今天过江。</span><br>
<span>我其实想救老工人的，丁卓手里那么多线人，协查通报也全在他手里，即使是能杠动地球的杠精始祖阿基米德，在这个问题遇到丁卓也得折戟。</span><br>
<span>之所以没救，是因为我想看看他们俩的逻辑能延伸到哪里。</span><br>
<span>很快，丁卓说我们去守一晚上就知道了，这个决定得到了我们一致赞成，虽然也无权反对。</span><br>
<span>然后我们开车到江边，测试通话器之后，两人一组分散在各个渡江口，我和老工人一组。</span><br>
<span>我们各自把自己埋进沙子。作为一个戍边军人，能在八月十五的晚上，找个僻静处把自己埋起来，看看月亮，再想想几千公里之外的老家，就非常满足了。</span><br>
<span>晚上十点左右，江面上出现一个人影，他在轮胎内圈放了一个盆，自己坐在盆里，手拿两块木板，就这么一划一划地漂了过来。</span><br>
<span>他一边顺着江水往下游淌，一边划向我们这边，从我我面前划过的时候，我激动的像看到鱼漂动了一样。</span><br>
<span>他顺着江水继续往下，在丁卓处登岸，但他非常机灵，上岸之后一直把包拎在手里，保持随时扔下江的姿势，只要有人，就可以立即毁灭证据。</span><br>
<span>而且他还一直顺着江边往上游走，月光亮得出奇，丁卓也不敢动，只能通知我们，说人往我们这儿来了。</span><br>
<span>我远远地看见人影，但我们也没有办法。我特别想给他一枪，把那个包狙为己有。但这是不可能的，万一是个思乡的盲流子，包里放的是月饼呢。</span><br>
<span>他走到我和老工人附近的时候，突然停下了，这让我突然紧张了起来，耳机里丁卓还在说话，但我们只能敲敲麦作为回复。</span><br>
<span>接下来，他把包放到了脚边，开始背对我们脱裤子，接着一声长叹，朝江里撒起了尿。</span><br>
<span>膀胱局出现，鸡不可失，我看向老工人，他像木乃伊一样从沙子里伸出胳膊，给我一串手势，他抓人，我抓包。</span><br>
<span>我给他手势确认，随着 F6 的一阵颤抖，尿尽弓藏，老工人先我一步，身体下潜，快速接近，我紧随其后。</span><br>
<span>然后他扑向人，我扑向包。</span><br>
<span>我把包拿到手里的时候，老工人已经用传教士的造型把 F6 按在地上了。</span><br>
<span>包里一共四块海洛因。</span><br>
<span>丁卓带着老狗熊随后赶到，给他戴上手铐和脚镣，然后去往主干道，准备上车。</span><br>
<span>结果也不知道他怎么想的，到车旁边的时候，突然试图逃跑，这是我的疏忽，因为我觉得上了背拷和脚镣的人不会跑。</span><br>
<span>他可能也忘了手铐脚镣了，这玩意执子之手与子偕跑，无论如何也跑不了。</span><br>
<span>我甚至连追的欲望都没有，就那个速度，劝回来就行了。结果我还没开口，他就一头栽了下去，还在砂石路上滑了一截，没有胳膊支撑，整个人颜面扫地，扫得脸上血迹斑斑。</span><br>
<span>根据他的交待，货是要运去四川绵阳的。这超出我们的执法范围了，第二天直接移交，后续不详。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>bpqsos: </b><br>
<span>鸡不可失，尿尽弓藏太艹了</span><br>
</p><p><b>豪福: </b><br>
<span>写得太精彩了，只是故事较短，比起莲花掌那啄木鸟来说</span><br>
</p><p><b>松开的鞋带: </b><br>
<span>这个文笔简直鬼才，不服不行</span><br>
<span>—— 来自 Razer Phone, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>gundammarkⅡ: </b><br>
<span>茶卡特尔 发表于 2019-6-11 13:45</span><br>
<span>看的以为盖木欧瓦是成语，我见识短浅没听过，还专门去查，我真是太傻了（ ...</span><br>
<span>盖木欧瓦什么意思？怎么我搜索出来都是这些文章</span><br>
</p><p><b>NagatoYuki9: </b><br>
<span>gundammarkⅡ 发表于 2019-6-13 17:33</span><br>
<span>盖木欧瓦什么意思？怎么我搜索出来都是这些文章</span><br>
<span>盖木欧瓦就是game over吧</span><br>
</p><p><b>豪福: </b><br>
<span>gundammarkⅡ 发表于 2019-6-13 17:33</span><br>
<span>盖木欧瓦什么意思？怎么我搜索出来都是这些文章</span><br>
<span>英式英语念game over就是这种发音</span><br>
</p><p><b>般若水剑: </b><br>
<span>老工人用传教士体位压住F6……</span><br>
<span>气氛一下子变成粉红色了……</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span>这文笔可以的，很有特色</span><br>
</p><p><b>equion: </b><br>
<span>这不知乎上那个吗，</span><br>
</p><p><b>Snaky: </b><br>
<span>看标题就猜到是田浩，很多年前就在知乎火了</span><br>
</p><p><b>carnelius: </b><br>
<span>啊，那个从浙江运到云南人的药材贩子的帖子在坛子里看过</span><br>
</p><p><b>十六夜pad长: </b><br>
<span>我一直很疑惑，为什么都要用黄色胶带封成方块型……</span><br>
<span>《门徒》里虽然有变化，封成了牛仔裤口袋大小，但也还是胶带封死的扁方块型……</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCCM00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Mr.Cheung: </b><br>
<span> 本帖最后由 Mr.Cheung 于 2019-6-13 19:26 编辑 </span><br>
<span>十六夜pad长 发表于 2019-6-13 19:06</span><br>
<span>我一直很疑惑，为什么都要用黄色胶带封成方块型……</span><br>
<span>《门徒》里虽然有变化，封成了牛仔裤口袋大小，但也还 ...</span><br>
<span>这个问题我以前也想过，搜过，不过没找到啥权威解释，个人感觉可能单纯是因为这个形状方便运输吧，规格统一的方块某种程度上看就是砖头嘛，堆叠起来比较方便，而且也不一定是黄色胶带，大概只要是胶带就能用，电影里见过蓝色和白色的，然后看戈登拉姆齐的禁毒宣传纪录片里英国警方缴获到的还有黑色的，还有个头超大的（比一般家庭用的方形木砧板面积大几倍厚几倍这样），但依旧是方块......</span><br>
</p><p><b>sanxgh571: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2019-6-11 11:31</span><br>
<span>一开始，梅先生只是一个能力不太出众的人，这没什么好羞耻的，所谓三百六十行，行行出废物。只是碰巧每一行 ...</span><br>
<span>我佛了</span><br>
</p><p><b>sagat.raid: </b><br>
<span>感谢推送，顺利复习成语两小时</span><br>
</p><p><b>lcydadada: </b><br>
<span>推荐好评，故事好评，但是被迫（并没有）摸了一下午鱼怎么办</span><br>
</p><p><b>foundout: </b><br>
<span>这人是不是还上过一席？</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>万妈奔腾——>盖木欧瓦</span><br>
</p><p><b>julia黑: </b><br>
<span>万妈奔腾，嗷嗷待捕</span><br>
</p><p><b>语文j教师: </b><br>
<span>作者是有多喜欢同音字，太出戏了喂</span><br>
<span>另外，奋战在一线辛苦了</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.3</span><br>
</p><p><b>kvll32: </b><br>
<span>骨肉相连笑死我了</span><br>
</p><p><b>xxren: </b><br>
<span>kx123 发表于 2019-6-11 13:25</span><br>
<span>记得很久之前有个驻马店特警说田浩是装兵党</span><br>
<span>驻马店特警莫不是党人碑大帝的亲密战友深河桑</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>河森老宅男: </b><br>
<span>虽然是骨肉相连的亲叔叔，但毕竟骨肉相连在肯德基也只值六块钱。</span><br>
<span>还行。新编成语太多</span><br>
</p><p><b>Rei00: </b><br>
<span>笑死我了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>两个西红柿: </b><br>
<span>Promeus 发表于 2019-6-11 11:58</span><br>
<span>大老婆这是铁拳无敌啊</span><br>
<span>拳破万法，一力降十辉</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>在内地， 一般出现贩毒案叫新闻。但是在边境，像我们这种禁毒单位，如果连续几天没有出现贩毒案，也叫新闻。遇到旺季，移交嫌疑人的车都不够用。</span><br>
<span>但是每逢下雨天，案件量就会锐减。恰好有一段时间苍天有眼，而且眼还很大，连续下了一个多星期的雨，期间我们一克毒品也没查到。</span><br>
<span>由于职业关系，我们坚定地认为是有毒品从我们眼前过去了，是我们没查到，而不是没毒品。</span><br>
<span>丁卓急得把茶杯里的枸杞换成了金银花，但还是没什么卵用，该黄还是黄。</span><br>
<span>终于有一天在巡逻的时候，晚上十一点多，我们在路上看到了一辆轿车横在路中间，车上下来三个光膀子的村炮，手拿钢管像是在等什么人。这时候南边开过来一辆大货车，被轿车拦停。</span><br>
<span>我看到村炮们把司机拉下来，就大概知道拦路打劫了，我刚想问丁卓是先报警还是先按人，结果柳暗花明又一村，打南边又来一车村炮。</span><br>
<span>看样子应该是一伙人，有人开始抽货车的油箱，有人打着电筒去驾驶室搜索。</span><br>
<span>我们有两个选择，一是报警，因为我们没有管辖权，军队插手地方事务是犯忌讳的。但我们还有第二个选择，就是以见义勇为的名义，把这些人先按了，然后交给警察。</span><br>
<span>具体怎么做，得听丁卓的。丁卓想了一下，说先开去附近看看他们在干嘛。</span><br>
<span>罗K 开车过去，看到驾驶员被两个村炮围着，有问必答，唯唯诺诺，看上去一副苦海无边的表情。</span><br>
<span>其中一个村炮嫌我们开得太慢，对我们吼「赶紧走」，丁卓也让罗K 开过去，不要停。罗K 只好踩油门从村炮的轿车后面挤了过去。</span><br>
<span>我们开过去之后，我问丁卓，按不按？</span><br>
<span>我怀疑丁卓本来是想报警的，但看着货车驾驶员一副苦海无边的样子，也就去他妈的了，苦海无边，回头就干。</span><br>
<span>罗K 立即掉头。</span><br>
<span>五个村炮，我们也是五个。但我们最大的优势不是武力值，而是组织性和战斗意志。</span><br>
<span>整个战斗过程我也没来及看，我只顾着把属于我的那个孩子按到地上，等我抬头的时候，战斗已经结束了。</span><br>
<span>丁卓一只手按着村炮，嘴里安慰司机说我们是过路的，见义勇为，另一只手从容不迫地掏出手机，准备报警。</span><br>
<span>结果丁卓刚说报警，那个货车司机走上来试图阻止丁卓，说自己也没损失什么，就是不让丁卓报警。</span><br>
<span>丁卓当然不同意，但那个货车司机死活拉住丁卓的手，不让报警。</span><br>
<span>丁卓说你这车上是不是拉的水果蔬菜怕坏了，报警不耽误你太久的。结果司机磕磕巴巴的说不是，说完竟然上来抱着丁卓不让他掏手机，反正就是丁卓报警，他也抱紧。</span><br>
<span>这种反应在正常人眼里可能是害怕报警麻烦，但在我们看来十分可疑。</span><br>
<span>丁卓说那你这样我就不客气了啊，对不起，我是边防警察，请问你车上拉的什么？</span><br>
<span>司机整个都愣住了，这时候我们已经把村炮拷进车里，罗K 直接把人送走，剩下的人把司机带到一旁，检查证件以及货运单。</span><br>
<span>车上拉的是一车地板条，先是找人把货车开回单位，然后把地板条卸下来检查。</span><br>
<span>最后，发现部分地板条有类似榫卯结构，打开之后里面是形状不规则的海洛因。没记错的话，应该是二十公斤左右。那天晚上应该还有人跟货，跟货的人只负责传递情报，所以并没有出手救司机。</span><br>
<span>这个案子因为牵涉好几个村炮，后面复杂而又无趣，不管那么多了，直接数罪并罚，盖木欧瓦吧。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>左右逢圆，负隅顽杠，阿基米德终生成就奖，恭敬不如拼命，新的用法get√</span><br>
<span>一天傍晚，单位里正在打篮球，天快黑的时候，监控室报告说，重点监控区域出现三个人，一男一女和一个小孩。</span><br>
<span>我们跟过去看回放，第一感觉不是毒贩，我们遇到过各种各样的毒贩，甚至还有给海洛因编故事企图获得我们感动的，但一家三口这种灭门级的贩毒行为我是没见过。</span><br>
<span>但仔细一看，他们又不太像一家人。视频里女人和小孩都很胖，一个很瘦的男人走在两个胖子中间，左右逢圆。</span><br>
<span>从体型上看，当地似乎没有营养如此不均衡的家庭，那就可能是外地人，这么一想，就有点意思了。</span><br>
<span>我是上车才换的便衣，他们打篮球的就直接穿着篮球服，开一辆金杯车奔现场去了。</span><br>
<span>我们到现场人已经消失了，大路上搜一圈，没有搜到，只好去小路，那是个小山包，搜起来不难，但就是苦了那些穿篮球衣的朋友。</span><br>
<span>因为我和老狗熊穿的长衣长裤，所以就负责搜草深林密的地方，我刚埋着头钻出一片树丛，结果当头一胖，那个女人出现在我面前。</span><br>
<span>那个瘦的几乎没有存在感的男人坐在后面的草地上，正在吃饼干，看到我们到是一惊。</span><br>
<span>我们亮明身份，检查了他们的行李，除了那个女人没搜身，基本没有任何遗漏，但一无所获。</span><br>
<span>后面丁卓就来了，问了很多问题，不得不说那个男人虽然瘦，但很坚韧，几次被丁卓提问逼到墙角，还在负隅顽杠，比如在解释为啥一家三口出来露营都不带帐篷的时候，他说自己就喜欢睡草地。</span><br>
<span>从杠的角度说，他赢了。个人爱好这种事是没有逻辑可言，但这种事你杠是没用的，最多给你颁发一个阿基米德终生成就奖，最终还是会加深对你的怀疑。脱个帽子能咋地？</span><br>
<span>丁卓被杠得愣了几秒钟，他的职业生涯里很少被人杠成这样，最终决定放弃对话，一边让我们在周围搜索，一边让单位派女兵过来，搜那个女人身上。</span><br>
<span>最后，我在他们身后灌木丛的枝丫中间找到一个蛇皮袋，里面是面包，但那重量又不像。因为是食物，我也不太好直接用手去摸，只好隔着袋子捏了一下，里面很硬，有有棱有角的，我要是打麻将，肯定是一把自摸的好手。</span><br>
<span>我提着面包去问面包里是什么，那男人瞬间就不杠了，说是带着路上吃的食物，这次态度软化了很多，突然就有问必答了，特别配合调查。我把问话权让给丁卓，退到后面检查面包。</span><br>
<span>等我撕开面包，露出里面的块状海洛因的时候，他突然爆发了，反正恭敬不如拼命，冲着我就扑过来了。</span><br>
<span>坦率的讲，我们是看那个小孩的面子上，才没有立即按住他的。因为搜过身，知道他没有武器，我们七八个人，没有必要在孩子面前炫耀武力。</span><br>
<span>但他竟然冲我扑了过来，我得自卫啊。我本能地后退一步，调整支点，准备迎面给他一脚让他直接与地面平行算了。</span><br>
<span>但不得不说，丁卓是一个在任何情况下都能操纵自如的男人，比罗永浩操纵的还好。算日子的话，老罗那时候应该已经在开牛博网了。</span><br>
<span>那人被丁卓一腿抽到旁边地上躺着，小孩哇一声就哭了出来，很揪心，我很明确地想到我九岁时的某个场景，他的无助感我感同身受。</span><br>
<span>结局和背景故事不详，回去之后我顺手从通讯员那儿抢了些零食给那个小孩，似乎也没再为他做什么事。</span><br>
<span>那天很困，点完名之后我就睡觉去了。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>卑鄙的狐狸: </b><br>
<span>十六夜pad长 发表于 2019-6-13 19:06</span><br>
<span>我一直很疑惑，为什么都要用黄色胶带封成方块型……</span><br>
<span>《门徒》里虽然有变化，封成了牛仔裤口袋大小，但也还 ...</span><br>
<span>我国卖的宽胶带，透明的底胶太薄，甚至不能均匀分布在胶带表面，所以上面会有很多斑驳气泡的样子，用这个封箱是很难封牢靠的，想要便宜又好用，最好是买黄胶带。</span><br>
</p><p><b>烤鱼饼: </b><br>
<span>那个骑车的人呢</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>没有毒贩抓的时候，我们还是有午休时间的。但我没有午睡的习惯，一般躺床上用MP4看书，大概就是李敖王朔王小波这类的，我忘记当时看到的是什么内容了，反正很有趣，躺在床上憋着声音哈哈大笑，结果丁卓突然开门进来了。</span><br>
<span>我脸上还挂着狞笑，和他面面相觑，估计他也没想到这时候会有人躺床上傻笑，搞的很尴尬，用现在的话说就是很方，俩人就这么天各一方地瞪了两秒钟。</span><br>
<span>我跳下床问他干啥，他也不说话，突然就就伸手把每个人的毛巾被扯掉，房间里瞬间多出五六个人来，丁卓一边扯一边说起起起起起起……结尾吼一句「穿便衣」</span><br>
<span>上车之后，问他啥情况，他说印副打电话来，说有个骑自行车的人在江边，身上一定有毒品，无论如何要截下来。</span><br>
<span>我问：等我们到了，人要是跑了怎么办？</span><br>
<span>丁卓说：那我就得去后勤班种菜了。</span><br>
<span>话都说到这份上了，我们肯定要全力以赴把人抓到，毕竟菜是无辜的。</span><br>
<span>车停在大桥中间，我们眺望大江两岸，在上游江边小路果然有个骑自行车的老汉，背对着我们，一头雪白浓密的秀发。我拿出望远镜，看到那人穿着灰色衬衫，外面套一件老干部帆布马甲，斜跨一个包，脖子里还挂着一根黑色带子。40摄氏度的气温，这身行头像是从南极传送过来的。</span><br>
<span>我们追上去，预计超过那辆自行车之后，下车散开，各自带着枪朝江边包围过去，虽然枪弹分离，但至少安心一些，因为那个马甲还挺吓人的，全是鼓鼓囊囊口袋，你永远不知道里面装的是鸡蛋还是炸弹。</span><br>
<span>我们是从上往下走的，四周也没啥掩体，我和老狮子刚到路边找好掩体，那自行车就晃晃悠悠地来了。</span><br>
<span>老狮子小声说：来了来了。</span><br>
<span>结果说曹操曹操就跑，他可能是看到前面的人了，本来挺佛系的一老头，突然像喝了汽油一样，站起来蹬着自行车就往前猛窜。</span><br>
<span>但没什么卵用，我和老狮子在他正前方两百米的路边蹲着，除非他喝的是航空汽油，不然再快我们也能把他拿下。</span><br>
<span>他蹬了几圈，突然看到我和老狮子，又是一惊，脚下一滑，整个裆部咔一下落在自行车大梁上。我中学的时候不止一次体验到这种万箭穿裆的感觉，所以心里为他默哀了一下。</span><br>
<span>他一头栽倒在路边，我赶紧扑过去，首先把他马甲卸了。我很怕这种口袋多的人，跟丐帮九袋长老似的，感觉随时都要自爆。</span><br>
<span>卸甲归田之后，丁卓带着人也到了，我搜了一下他的马甲，除了一些我不认识的摄影零碎和几块零食之外，还有四包粉末状**。</span><br>
<span>再看老头已经被按在地上了，老狮子在不远处捡回他的包，把里面大小不一的相机镜头拿出来放到地上，检查包里还有没有毒品，最后又发现两包。</span><br>
<span>回去之后，丁卓问他这么大年纪了，为什么还要伪装成摄影师去贩毒？</span><br>
<span>老头说我不是伪装成摄影师，我就是搞摄影的，我那一包镜头你们不要给我弄坏了，值十几万呢。</span><br>
<span>这个数字真的吓到我了，我问他，有这么多钱买镜头，为什么还要贩毒？</span><br>
<span>老头回答：我带货就是为了买镜头。</span><br>
<span>这个人是当天傍晚支队来车接走的，平时抓人都是我们送去，我也不知道为什么那次搞那么隆重。我们抓那么多人，我也没心思挨个打听，反正最后都是数罪并罚，盖木欧瓦。</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>吸毒毁一生，单反穷三代</span><br>
</p><p><b>精灵絮语尤西莉: </b><br>
<span>时间不够，先马一个。不管真不真，写得好</span><br>
</p><p><b>zz_mps: </b><br>
<span>万妈奔腾，成语鬼才</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1838541[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>推荐一个前缉毒现作家的微博（更新和尚贩X，有求币应[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1838541-1-1.html</link>
      <description>推荐一个很有趣的前缉毒现作家的微博&#13;
名叫：田浩Ty

（和日本红茶没关系）

摸鱼看了大半年，他的文字总不会让你失望

转几篇大家看看

今天写 F5 

他不是当地人，刚出现在驻地附近的时候，我们还关注了一阵子，除了看上去令人印象深刻之外，并没有什么违法行为。

印象深刻是因为这人很瘦很高，但头很大。一眼看去还以为吃的饭都没咽下去，而是偷偷藏在了脑壳里。走起路来很不稳当，总觉得把他倒过来放才稳当。

他贩毒的理由很曲折，他是当地的上门女婿，一开始还行，但自从在田头捡了条流浪狗之后，似乎找到了人生的意义，突然就嗜狗如命了，几个月内，养了很多狗，大有把当地流浪狗赶尽撸绝之势。流浪狗也很高兴，只要你给口吃的，撸两把就撸两把，反正它也不在乎。

但他老婆不开心，招个上门女婿，头这么大就算了，还养这么多狗，肯定是有意见的，夫妻感情急剧变坏，于是，F5 很快就头有菜色，绿了，刷漆的是当地青年，而且还是 F5 的好兄弟。

在被兄弟两肋插刀之后，F5 很快就被老婆扫地出门了。一个流浪人带着几十条流浪狗在当地流浪，日子过得很苦闷。但也过了下去，毕竟狗且偷生，何况人乎。

F5 在山腰上搭了个棚子，开荒种地，喂狗劈柴。但由于他搭棚子的地势较好 ，僻静，不容易引起别人注意，所以时间久了，竟然成了当地小混混们的聚集地之一，没事就提着菜和酒去聚会。当然，还有毒品。

顺理成章地染了毒瘾后，F5 开始做起了生意，一心一意地荼毒生灵，开始卖零包，甚至还自备了发电机，请了几个姑娘。

后来，可能是 F5 那儿实在很有吸引力，绿了他的那个刷漆工也去玩了，被 F5 指挥人把一张瘦脸活活打成了 D 罩杯那么大。后来他和 F5 站一起，有种齐头并进的感觉。

刷漆工被打成猪头之后，一怒之下也顾不上头上的风阻，骑着摩托跑了翻了好几座山到我们单位奔走相告地把 F5 给告了，下车时腿都被摩托车排气管烫伤了。

这种事情是要上报了，上级单位统一指挥，两天后在他们交接货的时候，我们动的手，接着又抓了上家。后面的整个过程不太容易写，考虑再三还是隐去吧。

总之，F5 的结局应该也是数罪并罚，盖木欧瓦。

除了边境巡逻之外，我们有时候会在主干道选一个地方临时设卡，开着公安部研究所魔改过的流动查缉车，把入境方向的车堵下来检查。

从上午一直查到下午三四点，我坐在丁卓旁边，左手啃面包，右手喝酸奶。虽然面包和牛奶都有，但我还是会无限怀念后勤班老左烧的宫保猪丁。

远处一辆警车开过来，还开着警笛「肉…肉…肉」的，听上去让人垂涎三尺，欲啃不能。

警车停下之后，走下来的是交警，而且还是我们教官，到我们单位教过指挥手势。

打了招呼之后，教官说前面有一辆油罐车，在大路上开得好好的，突然转去了小路。本来他也没放在心上，结果看到我们在这儿临时设卡，就怀疑是不是油罐车接到了消息提前避开。

那条小路尽头只有一个村子，油罐车开过去自然很可疑，在边境上堵物撕人不能放过任何疑点，我们必须过去看看。

换上便装，丁卓带队，开着地方牌照的猎豹车拐进那条小路，两三公里后就看到了村子。

我们卷上裤管，带上草帽，伪装成本地人走了进去。村里人还好，虽然是生面孔，但也没当回事，唯一麻烦的是偶尔有狗跳出来瞎叫唤。

我们最后在村后的大树下找到了那辆油罐车，但车里没人。通话器问丁卓要不要检查，丁卓犹豫了一下说等人来了再查。

然后我们就猫起来，一直等到天快黑，丁卓派人送来了夜视仪和冰西瓜，瓜皮都啃完了油罐车司机还没出现。

后半夜，附近的蚊子都吃得比我们饱。这时候后山有一个人影走来，夜视仪里看是个女人，人影快速接近油罐车，刚拉开车门，我们就出来了。

她还哇了一声，引来一阵狗吠。我们亮明身份之后，开始对车辆进行检查。车身检查很简单，唯一困难的是对油罐的检查。

老狗熊去查她证件，比如驾驶证行驶证从业资格证这些。我们去查油罐。

没接触过的人可能不知道，这种油罐车车厢里不是一整个空间，而是有隔板的，把油罐隔成好几个小空间，检查起来很麻烦。

罐口打开，灯光一照，就觉得嫌疑很重，正常油罐车我们也查过，不是这样的，这个油罐的内壁像是用刷子刷上去的油，区别很大。

但我们也没现场检查，因为条件不允许。只好下来就审司机，把疑点都摆给她，告诉她无论承认与否，我们都会对这辆车进行拆解检查。

这种荒山野岭，她的意志力估计早就被蚊子摧毁了，我们还没问几句，她就崩溃了，先是蹲地上哭，然后说自己也不知道车厢里有没有东西，是她干儿子让她把这个车开去市里的。前面还有一辆轿车探路，看到了我们临时检查，就把车藏在了这里。

把她带回去，让她发信息给干儿子报了平安。我们连夜去抓人，抓干儿子的时候，他身边还带着另一个干妈。

回来一审，我还挺震惊的。

这人可能是心理上不太健康，反正是找了好几个干妈，而且干妈们都以为自己是唯一的妈，这也难怪，一般人很难想到自己儿子会背着自己去找别人当妈。

干儿子先是从境外买货，等境外的货一到，就万妈奔腾地送货。

后来被抓到的四个干妈至少有两个，从没问过自己的命运，但反复问干儿子会不会判死刑。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>推荐一个很有趣的前缉毒现作家的微博</span><br>
<span>名叫：田浩Ty</span><br>
<span>（和日本红茶没关系）</span><br>
<span>摸鱼看了大半年，他的文字总不会让你失望</span><br>
<span>转几篇大家看看</span><br>
<span>今天写 F5 </span><br>
<span>他不是当地人，刚出现在驻地附近的时候，我们还关注了一阵子，除了看上去令人印象深刻之外，并没有什么违法行为。</span><br>
<span>印象深刻是因为这人很瘦很高，但头很大。一眼看去还以为吃的饭都没咽下去，而是偷偷藏在了脑壳里。走起路来很不稳当，总觉得把他倒过来放才稳当。</span><br>
<span>他贩毒的理由很曲折，他是当地的上门女婿，一开始还行，但自从在田头捡了条流浪狗之后，似乎找到了人生的意义，突然就嗜狗如命了，几个月内，养了很多狗，大有把当地流浪狗赶尽撸绝之势。流浪狗也很高兴，只要你给口吃的，撸两把就撸两把，反正它也不在乎。</span><br>
<span>但他老婆不开心，招个上门女婿，头这么大就算了，还养这么多狗，肯定是有意见的，夫妻感情急剧变坏，于是，F5 很快就头有菜色，绿了，刷漆的是当地青年，而且还是 F5 的好兄弟。</span><br>
<span>在被兄弟两肋插刀之后，F5 很快就被老婆扫地出门了。一个流浪人带着几十条流浪狗在当地流浪，日子过得很苦闷。但也过了下去，毕竟狗且偷生，何况人乎。</span><br>
<span>F5 在山腰上搭了个棚子，开荒种地，喂狗劈柴。但由于他搭棚子的地势较好 ，僻静，不容易引起别人注意，所以时间久了，竟然成了当地小混混们的聚集地之一，没事就提着菜和酒去聚会。当然，还有毒品。</span><br>
<span>顺理成章地染了毒瘾后，F5 开始做起了生意，一心一意地荼毒生灵，开始卖零包，甚至还自备了发电机，请了几个姑娘。</span><br>
<span>后来，可能是 F5 那儿实在很有吸引力，绿了他的那个刷漆工也去玩了，被 F5 指挥人把一张瘦脸活活打成了 D 罩杯那么大。后来他和 F5 站一起，有种齐头并进的感觉。</span><br>
<span>刷漆工被打成猪头之后，一怒之下也顾不上头上的风阻，骑着摩托跑了翻了好几座山到我们单位奔走相告地把 F5 给告了，下车时腿都被摩托车排气管烫伤了。</span><br>
<span>这种事情是要上报了，上级单位统一指挥，两天后在他们交接货的时候，我们动的手，接着又抓了上家。后面的整个过程不太容易写，考虑再三还是隐去吧。</span><br>
<span>总之，F5 的结局应该也是数罪并罚，盖木欧瓦。</span><br>
<span>除了边境巡逻之外，我们有时候会在主干道选一个地方临时设卡，开着公安部研究所魔改过的流动查缉车，把入境方向的车堵下来检查。</span><br>
<span>从上午一直查到下午三四点，我坐在丁卓旁边，左手啃面包，右手喝酸奶。虽然面包和牛奶都有，但我还是会无限怀念后勤班老左烧的宫保猪丁。</span><br>
<span>远处一辆警车开过来，还开着警笛「肉…肉…肉」的，听上去让人垂涎三尺，欲啃不能。</span><br>
<span>警车停下之后，走下来的是交警，而且还是我们教官，到我们单位教过指挥手势。</span><br>
<span>打了招呼之后，教官说前面有一辆油罐车，在大路上开得好好的，突然转去了小路。本来他也没放在心上，结果看到我们在这儿临时设卡，就怀疑是不是油罐车接到了消息提前避开。</span><br>
<span>那条小路尽头只有一个村子，油罐车开过去自然很可疑，在边境上堵物撕人不能放过任何疑点，我们必须过去看看。</span><br>
<span>换上便装，丁卓带队，开着地方牌照的猎豹车拐进那条小路，两三公里后就看到了村子。</span><br>
<span>我们卷上裤管，带上草帽，伪装成本地人走了进去。村里人还好，虽然是生面孔，但也没当回事，唯一麻烦的是偶尔有狗跳出来瞎叫唤。</span><br>
<span>我们最后在村后的大树下找到了那辆油罐车，但车里没人。通话器问丁卓要不要检查，丁卓犹豫了一下说等人来了再查。</span><br>
<span>然后我们就猫起来，一直等到天快黑，丁卓派人送来了夜视仪和冰西瓜，瓜皮都啃完了油罐车司机还没出现。</span><br>
<span>后半夜，附近的蚊子都吃得比我们饱。这时候后山有一个人影走来，夜视仪里看是个女人，人影快速接近油罐车，刚拉开车门，我们就出来了。</span><br>
<span>她还哇了一声，引来一阵狗吠。我们亮明身份之后，开始对车辆进行检查。车身检查很简单，唯一困难的是对油罐的检查。</span><br>
<span>老狗熊去查她证件，比如驾驶证行驶证从业资格证这些。我们去查油罐。</span><br>
<span>没接触过的人可能不知道，这种油罐车车厢里不是一整个空间，而是有隔板的，把油罐隔成好几个小空间，检查起来很麻烦。</span><br>
<span>罐口打开，灯光一照，就觉得嫌疑很重，正常油罐车我们也查过，不是这样的，这个油罐的内壁像是用刷子刷上去的油，区别很大。</span><br>
<span>但我们也没现场检查，因为条件不允许。只好下来就审司机，把疑点都摆给她，告诉她无论承认与否，我们都会对这辆车进行拆解检查。</span><br>
<span>这种荒山野岭，她的意志力估计早就被蚊子摧毁了，我们还没问几句，她就崩溃了，先是蹲地上哭，然后说自己也不知道车厢里有没有东西，是她干儿子让她把这个车开去市里的。前面还有一辆轿车探路，看到了我们临时检查，就把车藏在了这里。</span><br>
<span>把她带回去，让她发信息给干儿子报了平安。我们连夜去抓人，抓干儿子的时候，他身边还带着另一个干妈。</span><br>
<span>回来一审，我还挺震惊的。</span><br>
<span>这人可能是心理上不太健康，反正是找了好几个干妈，而且干妈们都以为自己是唯一的妈，这也难怪，一般人很难想到自己儿子会背着自己去找别人当妈。</span><br>
<span>干儿子先是从境外买货，等境外的货一到，就万妈奔腾地送货。</span><br>
<span>后来被抓到的四个干妈至少有两个，从没问过自己的命运，但反复问干儿子会不会判死刑。</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>F4 是当地毒贩里年纪最大的一个，看上去像个典型的农村大叔，挺着肚腩，卷着裤管，声音浑浊听不清，头上顶着 Ω 发型。</span><br>
<span>他在距离我们驻地十五公里的街上搭了个棚子，挂牌「冰粥店」，夏天生意很好，还招了个外地的小弟打杂。但两块钱一碗的冰粥生意再好也只够糊口，整体局面就是前途无亮，还没头顶亮。</span><br>
<span>到了秋天，冰粥店开始亏钱，并迅速扭亏为零。</span><br>
<span>冰粥店关门之后，小弟没有走，并且说出了自己的真实身份，在境外制过毒，但因为搞砸了一批货，被赶出来了。他懂技术，能搞到一些简单的设备和原料，他决定帮 F4 一把，一起做冰毒。</span><br>
<span>小弟犯了经验主义错误，以为在境外制毒没事，到境内就肯定没事。</span><br>
<span>F4 开始有点犹豫，这种事谁都会犹豫一下，比如假惺惺地说我们不能蘸着人血吃馒头。</span><br>
<span>小弟可能是看中了他稳重的发型，总之就是疯狂地劝，就像是得了狂劝病一样。F4 见他一心赴死的样子，时间久了也就心动了，慢慢觉得吃人血馒头也没什么问题，以后赚到钱不吃就行了。但是人血馒头这件事一旦有了开头，必将血蘸到底。所以，如果你也拿着馒头，千万不要去蘸人血。</span><br>
<span>小弟倒是没吹牛，设备和原料很快就到位，尤其原料的事，办得十分妥帖。这方面可以算是料事如神了。在小弟的帮助下， F4 产生了自己是毒枭的幻觉，被抓之后还觉得自己是个毒枭。</span><br>
<span>这跟媒体也有关系，什么瘪三都称毒枭，毒枭标准就一条 —— 有自己的武装，还得具备一定规模，把玩具枪插屁股沟里的保镖不算。所以没事不要瞎写。</span><br>
<span>制成之后，让小弟拿去卖，但小弟对运毒并不精通。</span><br>
<span>半夜，我们难得睡个安稳觉，睡得眉开眼笑的，结果凌晨一点，丁卓突然通知，五分钟后到营外一号集合。</span><br>
<span>营外一号是桥头集合点，我们爬起来，穿上裤子，拎着上衣出门边跑边穿，然后钻进猎豹车里，开往桥头。</span><br>
<span>丁卓已经等在那里了，上车之后说也没啥特殊情况，就是看月黑风高的，很可能有人带毒渡江，想找几个人陪着去转转。</span><br>
<span>车过了桥就停下了，因为在大路上开车没事，小路上车灯很容易暴露我们，所以只能徒步去往几个渡江点检查。</span><br>
<span>结果还没走到第一个点呢，就远远看到一个烟头，然后我们很自然的分散到路两边，蹲着等他过来。</span><br>
<span>烟头越来越近，嘴里还哼着想溜却不能溜才最寂寞……</span><br>
<span>你看，他对自己的命运有着十分清醒的认识。</span><br>
<span>唱完之后，夜视仪里，他走过来，我们跳出来扶住他肩膀。</span><br>
<span>这是经验，大半夜的五六个人从草丛里突然跳出来，这个人就不用抓了，扶住别让他倒就行。</span><br>
<span>然后在腰后搜出两包冰毒。</span><br>
<span>把他带上车，立即审他接货人在哪，但遗憾的是接货人设置了十分巧妙的接货方式，具体不方便说，知道意思就行了。反正抓接货人的希望是不存在了，但他第一时间供出了 F4 。</span><br>
<span>F4 像是制毒制上瘾了，一副制死不渝的样子，我们半小时后赶到，踹开他家门的时候，他蹲坐在容器旁边，好奇地问：你们干嘛，我这就快好了。</span><br>
<span>我不知道他们是怎么判的，两人被移交的时候，上车前互相看了一眼，毕竟过去也曾风雨同粥，如果未来不幸西去，路漫漫，说不定黄泉路上遇到还能双手合十，互道一句：数罪并罚，盖木欧瓦。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>我入伍的时候，驻地附近有一个倒闭了很久的公司，就留下一个废弃的院子，做什么的已经不知道了，只知道老板是贩毒被抓的。</span><br>
<span>老板留下 一儿子，比我稍小一点吧，要是那天我没在人群中多看他一眼，可能现在还能见到他容颜。没死的话，应该二十六七岁了，就是 F3 。</span><br>
<span>F3 的摩托是当地最好的，仿哈雷款，俗称太子摩托。他父亲还在牢里，这种背景给他的混混事业提供了很好的支撑，在乡村混混的世界里，毒爸爸比马爸爸好使。印象里他和当地邋遢的混混最大的不同是打扮的很精致，从身边经过都能闻到一股劣质香水味。</span><br>
<span>其实没想到他能贩毒，毕竟他父亲已经是个教训了，儿子没必要接着贩，搞成绝户双娇对谁都不好。但对 F3 来说，横行爸道毕竟是条捷径，走捷径是人类的天性。</span><br>
<span>我们那天都坐在走廊下擦枪，给武器做例行保养，也不知道丁卓哪来的情报，从通讯室冲出来就要我们集合。</span><br>
<span>集合之后说有人准备在老街交货（老街就是前面混混们嗷嗷待捕那条街，老左吃米线则是另一条街），并且人和货现在已经在街上了。对于这种货从天降的事情，我们向来是很高兴的，尤其是不用去干擦枪这种无聊的事情。</span><br>
<span>为了不引人注意，丁卓让我们四个人穿便衣先骑摩托过去，占住北侧街口，他和罗K开车后到，南北堵死。</span><br>
<span>单位当时有好几辆摩托，我们毕竟也是年轻人，特别喜欢骑摩托车行动，算是当地一道彪悍的风景线了。</span><br>
<span>老街当时人不多，动手之前我们站位很分散，我在街北角，但一直没有锁定目标，丁卓到了之后，也找不到人，因为没有明显特征。</span><br>
<span>过了一会，丁卓给线人打了一个电话，发现目标就在自己旁边。</span><br>
<span>然后他就和罗K提前动手了，我在街北角，看到他们动手就往那儿冲，刚冲到一半，丁卓和罗K就把那人给按在地上了，然后五四手枪顶着头给上了手铐。当时街上有不少人，我进也不是退也不是，搞得很尴尬。</span><br>
<span>但我比较懒，人都被抓住了，再装模作样地冲过去也没什么意义了。所以我停了下来，准备赶紧骑摩托撤回去，如果审的顺利，可能很快又得出来抓接货人。</span><br>
<span>人在高度紧张或者十分尴尬的时候，感官是异常灵敏的，这么说有点玄学意思，但事实就是这样。我回头的时候，看到了 F3 ，就是互相看了一眼，我就执着地认为他有问题，他也觉得我有问题。</span><br>
<span>然后他就跑，我就追，他骑摩托跑，我就骑摩托追，他往山上跑，我就往山上追。他摔倒了，徒步往没路的地方跑，我也只好下车徒步追过去。</span><br>
<span>然后，他把路给带偏了，不知道怎么回事，一群蜜蜂来咬我们，因为我在后面，穿的是长袖，所以还好，就脖子被蜇了一口，而他在前面，可能是涂了蜜蜂喜欢或者不喜欢的香水，反正蜜蜂又不跟你讲道理，喜欢或者不喜欢都无所谓，遇都遇上了，先啵一口再说。</span><br>
<span>而他为了逃命，也不敢停下来驱赶，必须做出一副百蜇不挠的样子，后来身上的蜜蜂越来越多，他也越跑越慢，再往后直接就倒了。也不怪他，是我我早就扛不住了。</span><br>
<span>抓住他以后，我把他头按进水坑，闷了一会儿，才把蜜蜂清除掉。</span><br>
<span>接着老狗熊也赶到了，把人拷上塞进丁卓车里，老狗熊提上蜂窝，我们赶回单位。</span><br>
<span>野生蜂蜜很好吃。</span><br>
<span>大多数嫌疑人的下场我其实是不清楚的，只能推测。但 F3 知道的比较详细，因为他涉及的案件不少，甚至抢劫罪都翻出来了。</span><br>
<span>最后数罪并罚，盖木欧瓦。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>F2 居住的村子在我们驻地后面的山脚下，全村只有五六户，同属一个家族。怀疑他贩毒是因为看到了另一个毒贩的轮胎。</span><br>
<span>可能是住的地方阳光太充足，也可能是家族遗传特征，我刚分到单位的时候，就听说 F2 那个村子全村人肤色都很黑，但案发前一直没去看过。</span><br>
<span>我们接到情报，说有一辆帕萨特带两公斤海洛因连夜从后山运往市区。</span><br>
<span>当时我还是新兵，单位派了一个五人小组去后山，老狗熊带队。我们蹲在路边草丛里守了一夜，一边啃老左包的馒头，一边听老狗熊讲关于部队的闹鬼传说，比如说营区下面是坟场这样随处可见的烂梗。但必须承认他有午夜电台主播的潜质，语气十分阴森，像是他刚爬上来似的。</span><br>
<span>天亮以后，日出之前，有一辆摩托车经过，我们没管。又过了大约二十分钟，我们等的帕萨特来了。</span><br>
<span>车被拦下，老狗熊敲了敲窗户，司机开窗，开始语气很恶劣，问我们想干嘛，老狗熊轻轻抚摸一下七九微冲，招了招手说：我们是边防警察，下车，检查。</span><br>
<span>司机感受到老狗熊对七九微冲的热爱之后，只好打开车门，然后我们进去检查，最终在后座的坐垫下面找出六块海洛因。</span><br>
<span>把人和车带回去，立即开审，司机坚称自己是从边境上过来的，开了整整一夜，绝对没有下过柏油路。</span><br>
<span>但是他的车轮上沾满了泥土，所以他说的肯定是鬼话。隐瞒中途下道的信息，目的很有可能是为了掩盖同伙。进而推断，我们驻地附近有人参与贩毒活动。</span><br>
<span>这对我们来说是高危信息，这种人在部队附近生活了几十年，就相当于在我们头顶上装了一颗智能摄像头，只要一个望远镜和一个山顶，就能在点名时搞清我们的人数。</span><br>
<span>这样一个人，如果不抓掉，由着他埋头苦贩，我们将寝食难安。</span><br>
<span>车轮上的泥土很新，根据行车方向，我们轻松定位到了 F2 的村子，派出去的人很快反馈，说在 F2 的村口发现了那辆帕萨特的轮胎印。</span><br>
<span>这样一来，我们几乎可以断定，在帕萨特之前开过去的摩托是探路的，很可能是村里人。</span><br>
<span>司机看我们半小时之内逼近真相，觉得这功再不立就来不及了，于是也顾不上义气了，果断对兄弟拔刀相诛，供出了 F2 。</span><br>
<span>F2 那天早上，给帕萨特探路之后，电话通知帕萨特可以通过，然后自己就去吃米线去了，就是老左吃的那家，吃完米线还买了条鱼。</span><br>
<span>我们在村口等 F2 ，他拎着鱼回家的路上被从摩托上拖下来，全村二十多人赶来试图阻止，但他们人数太少，没敢太过分。</span><br>
<span>那天我亲眼见到了村子里的人有多黑，一眼看去全村都是一副生灵涂炭的样子。</span><br>
<span>后来那条鱼作为涉案物资，我也不知道怎么处理的。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>usea: </b><br>
<span>新编成语大全</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>下面写乡村 F4 ，今天说第一个制-毒案。</span><br>
<span>那时候，非主流和杀马特还没有被发明出来，而台湾F4已经过气，所以我们私下里称他们为乡村 F4，今天说第一个， F1。</span><br>
<span>下午四点多，我们正在障碍场训练，突然一辆摩托从身后掠过，速度和声音让我以为这是一辆核动力摩托。</span><br>
<span>我们对这种莫名其妙的闯入很震惊，所以追了过去，主要是想看看这人到底为啥想不开，要硬闯军事重地，必须要好好批评一顿。</span><br>
<span>我看到一辆由四大天王同时代言的野鸡品牌摩托车倒在篮球场边，一个人冲向主楼。</span><br>
<span>我们在楼道里把人按住，他表现的很紧张，说「有人要杀我」。</span><br>
<span>问了一会儿，我们发现这是个吸-毒致幻人员。这种人说起话来半真半假，一大串说下来，可信的没多少，但却牵出了一件制-毒案。</span><br>
<span>F1 三十多岁，作为当地年龄最大的混混，每天最喜欢干的事情就是带着一群 f 们在当地惩善扬恶，最终混到了称王称八的地步。</span><br>
<span>后来 F1 的父母先后离世，他过起了家徒四壁的生活，但很快，又在一场大雨中变得家无四壁。</span><br>
<span>后来，F1 在朋友的关怀下开始卧薪尝毒、染上毒瘾、学习技术、开始制-毒，流畅自然。</span><br>
<span>终于在三十多岁的时候晦气晚成了。</span><br>
<span>F1 租下了叔叔在山上的一处院子，叔叔早些年在那牧羊，但后来染上毒-瘾，羊都换毒品了，院子也就废弃了。</span><br>
<span>F1 就这样带着几个 f 们走上了制-毒道路，一开始产量很低，自产自销，供不应吸。后来好不容易做出一批，放在院子里包好，准备谈好价格就拿去卖掉。</span><br>
<span>单纯的 F1 就带着几个 f 出去谈价格了。</span><br>
<span>就在这个时候，被人钻了空子。</span><br>
<span>他的叔叔也有贩毒的门路，并且知道 F1 做出了冰毒。在 F1 带着 f 们出去的时候，叔叔开始挖墙脚了。</span><br>
<span>本来叔叔有钥匙，但为了避开嫌疑，他不能就这么进去。翻墙也不行，因为翻墙无法留下痕迹， F1 回来还是会觉得贼是从大门进去的。</span><br>
<span>只好破墙而入，叔叔带齐了工具，把院墙凿出了一个洞，然后把已经做出来的五包冰毒全部偷光了。</span><br>
<span>F1 在外面浪一圈回来一看，看到院墙上有个大洞，就知道完蛋了。</span><br>
<span>千辛万苦搞出来的东西，自己都还没来及多吸几口呢，就一夜之间被人偷了，而且还是凿壁偷光，不能忍。</span><br>
<span>为了发泄愤怒，F1 又干了几口冰毒，可能是受到的打击太严重，竟然出现幻觉了，骑上摩托车一路朝我们单位驶来，他距离我们只有十几公里，很快就到了。</span><br>
<span>F1 在几个小时之后恢复了神智，了解到自己高风亮节的自首行为之后，含泪说出整件事情的经过。</span><br>
<span>这事其实不难查，连 F1 都知道他叔叔的嫌疑最大，但是难点在于怎么进他家里搜查，万一搜不到是要坏菜的。我们想了很多办法，包括扮成外地⼈、趁 F1 叔叔不在家假装摄影或者其他目的，让 F1 奶奶放我们进去等等，但这些⽅案都被废弃了。</span><br>
<span>因为我们线人发现，F1 的叔叔骑摩托出门带着个包，看着像是带着货去找买家的，于是，这位凿壁偷光的叔叔在半路被我们按住，当时已经做好了准备，如果身上没有，就只能去搜家。</span><br>
<span>他身上带了一包，家里藏着四包。</span><br>
<span>那个老头被带回单位的时候，和 F1 隔着铁窗对视了一眼，虽然是骨肉相连的亲叔叔，但毕竟骨肉相连在肯德基也只值六块钱。</span><br>
<span>两人面无表情地互相看了可能是今生的最后一眼。相顾无言，没有泪千行，唯有干死对方。</span><br>
<span>结局是 F1 和三个 f ，以及 F 的叔叔先后被抓，盖木欧瓦。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>をすりばば: </b><br>
<span>哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈看到万妈奔腾喷了</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>下面是一个被骗带毒的故事</span><br>
<span>夏天，下午，四十多度。我们两个人蹲在路边的草丛里等一辆红色马自达。</span><br>
<span>雨在头顶悬而未下，蚊子在体表实施放血疗法。</span><br>
<span>饭前集合哨响起的时候，我们没有等到目标车辆，任务结束。这类协查通报命中率本来就很低。</span><br>
<span>吃饭的时候，丁卓不太甘心，他似乎对情报来源有着莫名的信任，所以他决定出去把辖区的路重新梳一遍，也许会有新发现。</span><br>
<span>叫上驾驶员罗K，我们三个人开地方牌照的猎豹车出发。</span><br>
<span>云南昼夜温差大，出发的时候已经从酷日炎炎变成了春风拂面，这时候下起了暴雨。雨一股一股的，像是电压不足的水泵。</span><br>
<span>辖区走了半小时，走到我们下午喂蚊子的那条路，由北向南开。本来没抱什么希望，却偏偏在两公里外发现了停在路边的红色马自达，车牌也对得上，车身没有泥，应该是雨前就停在这里的。</span><br>
<span>但是即使一切特征都符合，搜出毒品的概率也不到五成。这是经验。</span><br>
<span>我们没有停车，迎面开了过去，然后通知单位把北端的路封起来。</span><br>
<span>我们掉头，由南向北开，最后停在马自达后面。</span><br>
<span>罗K没动，我和丁卓下车，准备上去敲车窗，马自达突然启动了。我们赶紧追上去。</span><br>
<span>马自达可能看到了前面的阻车器，没开多久就停了下来，一个椭圆形的姑娘从车上跑下来。 </span><br>
<span>我们停车的时候，姑娘已经跑到了路边，先是往山下跑，摔倒之后调整姿势，顺着草坪滑了下去，像个调皮的小孩。</span><br>
<span>虽然部队讲究站如松、行如风，但我们还是没她快，嗖得一下就到山脚了，只留给我我们一个凛冽的背影。</span><br>
<span>我们顺着背影往下追，距离越来越近，但坦白说，还有一段距离，她这时要是选择跳江，我们很难阻止。</span><br>
<span>但是她可能是情急之下选错了地方，在江边一个沙坑旁边站定，犹豫了半秒钟，很决绝地跳了下去，像是抱了必死的决心。</span><br>
<span>那个沙坑面积有几百平米，岸深不到两米，水深五十厘米吧，我实在不知道她为什么跳下去，水中的沙坑像沼泽，越晃越陷越深。她本来就重，落地之后就坐如钟了。</span><br>
<span>我至今想不通她为什么会往下跳。我问过她，她低头就哭。</span><br>
<span>然后我们到现场，把她拔了出来。她哭的特别惨，站都站不起来，一直道歉。</span><br>
<span>然后在她的备胎里发现了六块海洛因。</span><br>
<span>这个姑娘是湖南人，会计，网上谈了个芒市男朋友，就去芒市约会，约会结束时，男朋友让她帮忙带了点坚果给昆明的朋友。</span><br>
<span>她顺利完成了任务。</span><br>
<span>第二次再去看男朋友的时候，她被告知，上次带的坚果里是海洛因。这就像舌吻之后，发现对方是从尿疗协会走出来的一样。</span><br>
<span>姑娘被人类的各种极端情绪困扰了几天，最终还是答应下水。</span><br>
<span>她开着马自达，到我们单位附近的时候，由于知道我们单位的位置，就突然不敢前进了，想等夜里再走，等了整整一下午，这也是我喂了半天蚊子也没有等到她的原因。</span><br>
<span>姑娘第二天就被移交了，后续不详。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>以下是一个法盲抗法的故事。</span><br>
<span>村子和我们部队驻地隔了大概两座山吧，地方很封闭。</span><br>
<span>发现的过程很离奇，有一天我在阅览室看书，值班领导突然吹哨喊「领武器到后勤班集合」，这个命令很奇怪，我还以为是后勤班的鸡鸭鱼叛变了。当我们带着武器冲到后勤班的时候，后勤班班长老左吓了一跳，拎起菜刀问：因为几个蛇皮袋失火，你们要把后勤班就地歼灭吗？</span><br>
<span>这件事是我们单位的罗生门之一，值班领导坚称自己喊的是「领灭火器到后勤班集合」，要怪只能怪普通话还不够普及。</span><br>
<span>各自散去，我回到大楼顶层的阅览室，兴致没了，就不想继续看书了。阅览室门口有一架很大的望远镜，我用望远镜扫了一圈驻地附近，有情况最好，没情况就当看风景了。</span><br>
<span>我看到一个男人从对面山脚下来，扛着锄头很像当地农民，而那座山上是没有农田的。</span><br>
<span>我把情况汇报给丁卓，他看了之后也觉得可疑，就喊上驾驶员，一共四个人，过去看看。</span><br>
<span>距离也不远，车很快就到了。</span><br>
<span>我们在一条小路拐角处等他，拐过弯正好迎面碰到我们。那张脸很大，肉从四处鼓了出来，五官挂在脸上若隐若现，很不明显。把他背上的袋子取下来，打开，蔬菜下面是三块海洛因。</span><br>
<span>事情到这里还没有结束，我们以为很隐秘的抓捕其实被他弟弟看到了。</span><br>
<span>然后全村法盲一起行动起来，聚集在我们单位门口，要求放人。</span><br>
<span>主干道上躺满了各种姿势的老年人，我观察过，他们甚至会以同伴的大腿或者肚子做枕头，那姿势看上去简直是爽绝人寰。</span><br>
<span>单位主要的处理方式是避免发生冲突，防止他们抢人，除此之外，打不还手，骂不还口。当时我做为一个年轻人，听到这样的命令是非常生气的。但你让我现在选，我也肯定也选择这么处理。</span><br>
<span>被抓的人在里面也是一副有恃无恐的样子。</span><br>
<span>单位一边和他们谈，一边想办法把人从后山送走。</span><br>
<span>具体的谈判细节我不知道。只知道人被带走之后，又供出了他的弟弟。</span><br>
<span>那天弟弟在山上把毒品交给哥哥。我们抓哥哥的时候，弟弟就在不远处的山上，他回到村里把情况说了一遍，就全村出动了。</span><br>
<span>其实普法这件事，需要软硬两手，很多人还是能搞定的。</span><br>
<span>所以，后来经过一轮普法扫盲秀肌肉的行动之后，法盲明显减少，然后我们在盲盲人海之中把弟弟也抓走了。</span><br>
<span>从上级单位抓弟弟的决心看，两兄弟应该也是数罪并罚，盖木欧瓦。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>最近有很多人推荐《破冰行动》，我的图书编辑很早就给我推荐过，但由于之前国内禁毒剧给我留下过心理阴影，所以一直有点抵触，基本都是点开就关闭。我是前几天开始看《破冰行动》的，现在看到了14集。</span><br>
<span>2013年我写过陆丰案，但一直放在草稿箱里没有发布。当时信息繁杂，总想着等等再看，这一拖就是五六年，我都快自绝于互联网了，才突然发现案件改编的《破冰行动》都上映了，文章还是没有发布。</span><br>
<span>在禁毒史上，能跟陆丰案对标的，首先是平远街事件，我当年有位领导，当年在平远街身中三枪。但平远街背景复杂而敏感，至今没有被系统地改编过。陆丰案近在眼前，主犯蔡东家年初才刚被执行死刑，紧跟着《破冰行动》就开播了，可以说很及时了。</span><br>
<span>坦白说，我也是抱着好奇心态看《破冰行动》的，一来我想看看内地警察办案过程与我们边防部队有什么异同，其实差别还是很大的，边防上情况相对单纯，在我这种基层士兵眼里，多数干就行了，而警察面临的情况十分复杂，要考虑的东西也更多。</span><br>
<span>二来我想看看得到公安部大力支持的禁毒剧到底是什么样子，这几年获得军警官方支持的《湄公河行动》《红海行动》都是精品，放任何评价体系里都足够硬气。虽然也有失手的时候，看的人很尴尬。但《破冰行动》光凭演员阵容，失手概率就不大。我对王劲松有很强的信赖感，给他什么本子都能飙出神演技。</span><br>
<span>事实上，也的确让人惊喜，至少国内禁毒剧，包括我自己参演的，都让人万分尴尬。</span><br>
<span>我们部队当年配合剧组，我只是群演或者替身，只有侧脸镜头，但那部剧简直是是人生最污的污点。当然也有好的，海岩系列和现在《破冰行动》都是在水平线之上的。</span><br>
<span>《破冰行动》开篇是宗族势力组团抗法，在当下，没有官方支持，没有哪个公司敢这么改。甚至抗法村民还取得了暂时性的胜利，竟然硬生生在警察手里毁灭了证据。有种「胯下赤兔千里猪，手持青龙偃月砖」的蛮横感，这种愚昧的蛮横，你不死谁死？</span><br>
<span>这种以血缘为纽带的宗族势力，很像我们在云南的工作痛点，同样是以血缘为纽带，复杂的多民族混居，很多人不懂法，一不小心就是一次小型群体性事件，甚至抓人弄的像偷人，讲究速战速决，迟了村里老太太可能躺在车轮底下不让走，像极了《破冰行动》里林胜武当面破坏证据。</span><br>
<span>另一个是执法队伍被腐蚀的问题，并不是我违心，我在部队的时候，的确没有见过像《破冰行动》或者陆丰案这样，组团下水渎职，甚至高层直接插手基层工作的。</span><br>
<span>我听说上世纪有过这类情况，但对于中国禁毒工作来说，上个世纪还属于蛮荒时代，很多秩序尚处在建立阶段，到我入伍的2005年，就没有再听说过了。</span><br>
<span>部队对我们执法态度有一套行之有效的监督办法，比如「明察暗访组」，就是总队派人，扮成各类造型犯罪的人，你会觉得长成这样要不贩毒简直浪费了老天爷给的那股猥琐劲。</span><br>
<span>他们从辖区经过，一来看你能不能发现，二来看你发现之后，执法过程是否规范。这种内部的钓鱼监督如果拿捏到位，是有很强约束力的。当年不太理解，但现在回头看，这种内部监督还是有必要的。</span><br>
<span>现在逐渐泛滥的新型合成毒品的生产不再需要鸦片，也就脱离了土地限制，然后台湾技术从福建广东一带传入内地，开花结果，这是国内制毒工场兴起的直接原因。</span><br>
<span>说回电视剧，现在很多国产剧的扮相真是可怕，比如原本应该是灰头土脸盗墓的，结果一个个头发像塑料，远看像头豪猪。脸像是面粉捏的，嫩的吹弹可破，木的面无表情。原先是演硬汉的，结果捏个拳头还得翘兰花指，唉。</span><br>
<span>《破冰行动》没有这方面问题，画面色彩都很精致，特写镜头演员脸上是能看到毛孔的，连黄景瑜都没有画太重的妆，黄景瑜是同年龄段最值得期待的演员之一。另外，这部剧的镜头我很喜欢，第七集林胜武为林胜文求情那场戏，完全是电影级的画面，我反复看了很多遍。这场戏我反复看了很多遍。</span><br>
<span>最后，其实，我是一名演员。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>未成年面包: </b><br>
<span>很早以前就看到他在知乎上吹比了</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>抓辣宝的时候，我很生气。</span><br>
<span>盯他的时候，我们一直想动手，但丁卓想等他交货时候再抓人。他带着一个女人从小赌局出来，直奔后山。</span><br>
<span>我们跟着他到山顶之后，他和那个女人突然迎风怒吼起来。这太过分了，弄得我们猝不及防，饿着肚子跟了一晚上，只想早点抓人回去睡觉。结果子弹都上膛了，你不老实交货，就给我看这个？</span><br>
<span>然后丁卓也绷不住了，大晚上的，货要是滑了谁也担不起责任，丁卓说在他穿上裤子之前把人按住，这样他不方便逃跑。</span><br>
<span>然后辣宝就被按住了，他的背包里有五块，将近两公斤。但他并没有打算出货。</span><br>
<span>抓回去才知道，辣宝的确是个苦命人，本来是买卖人口受害者，被养父养大。</span><br>
<span>他的养父是个有钱人，但有暴力倾向，经常打老婆，老婆虽然天天被打的痛不欲生，但还是生了一个女儿。</span><br>
<span>养父有了女儿之后，意识到一个问题，女儿长大之后如果嫁了一个有暴力倾向的男人怎么办？</span><br>
<span>所以养父就买了一个男孩当童养婿，自己培养一个女婿总没问题了吧？养父是贵州人，爱吃辣，所以给他取名辣宝。</span><br>
<span>事实证明，这是一个深谋远绿的决定。</span><br>
<span>辣宝每天在养父的棍棒之下变的十分乖巧，硬是把本该痛不欲生的生活过的生机勃勃。</span><br>
<span>但养父从来不让辣宝碰毒品，因为他不想让未来女婿也做毒贩。</span><br>
<span>后来，养父发现事情正在起变化，辣宝成年后长残了，相反，女儿却越来越好看。这两人怎么看都不像一对，总之一眼看去，你会觉得这两个人有生殖隔离。</span><br>
<span>女儿从小被骄纵，拒绝的很干脆，可以嫁，但已经做好了丧偶的准备，而且建议父亲给辣宝买份人寿保险。养父很崩溃，没想到智者千虑，失于颜值。</span><br>
<span>更大的麻烦是，没过多久，养父丧偶了，原配死于一场说不清的病。这对养父来说不算什么事，反正后宫佳丽三千元，所以他很快就找了一个比女儿稍大一点的女人，专职当老婆，兼职当沙袋。</span><br>
<span>辣宝很痛苦，本来养母死了，养父所有的棍棒都得他一个人扛，直到新的养母到来，辣宝才少挨一些棍棒。</span><br>
<span>辣宝此时丧失了童养婿的身份，日子可以说毫无希望。</span><br>
<span>然后他就跑了，顺便带走了一笔钱和几块海洛因。</span><br>
<span>辣宝虽然贵州话说的很溜，但从记事起就没到过中国。之所以选择逃往中国，是因为他知道养父不敢来中国。</span><br>
<span>到中国之后，七混八混，混到我们驻地附近的小赌场里，连续玩了一个多星期，钱很快输的差不多了，他就张罗着卖海洛因。他对中国的禁毒力度虽然早有耳闻，但没有亲身体验过，到底还是认识不足，几乎是他刚开始找买家的时候，我们就接到了举报。</span><br>
<span>至于辣宝身边的女人是谁，与本案关系不大，恶心又无趣，所以还是不说了。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>今天说一个不为钱的毒贩。</span><br>
<span>对，就叫阿瓦。</span><br>
<span>这个人是老左发现的，老左是二级士官，因为负了伤才去后勤班的。</span><br>
<span>出去买菜的时候，老左在路边小店点了一份米线，就是白水煮熟，上面浇一勺肉酱那种，我们也经常吃。</span><br>
<span>老左点完餐，把袋子放在凳子上，自己就到附近采购去了。等回来的时候，米线刚好端上来。结果阿瓦把老左的袋子拿到一边，坐下准备开吃。</span><br>
<span>老左生平最恨这种厚颜无值的行为，两人为那碗米线到底是谁的稍微争了几句。</span><br>
<span>这种吵架很平常，大家都很饿嘛。但老左成功捕捉到了对方怒不可饿又极力克制的样子，类似于「我要不是赶着过江我今天就弄死你」这类话。</span><br>
<span>他是真的不了解老左，老左是那种「我不同意你的观点，但我誓死捍卫干掉你的权力」的人，以老左的战斗力，即使腿脚不便，也可以轻松把他按在地上发电，能发很多瓦。</span><br>
<span>同时老左也是非常敏感的，阿瓦这种又愤怒又克制的情绪，在老左看来很可疑。所以他马上吃了那碗米线，给丁卓打了电话。丁卓当时是我们单位主管缉毒的副职领导。</span><br>
<span>我们正在打扫营区树叶，被丁卓叫走，换上便衣，开车去往卖菜的集市。必须承认，扫地扫到一半被叫走，那种感觉实在令人窃喜。</span><br>
<span>老左一直在米线店附近看着那个人，我们到的时候他刚好吃完米线，我们过去，自报了身份，检查他的背包，背包里除了饮料和零食之外，没有什么特别的东西。</span><br>
<span>把包递给他之后，我一边问话一边在他身上拍，这个动作看上去像是安慰，实际上是一种比较含蓄的搜身，但浑身上下能藏的地方都要拍到，这样一来又很不含蓄，但必须装作很含蓄。</span><br>
<span>当拍到他大腿内侧的时候，突然碰到一块格格不入的硬物。</span><br>
<span>这种触感甚至不用看，就知道是什么。带上车，检查一看，果然是块状海洛因。</span><br>
<span>阿瓦就这样被带了回去，老左继续买菜去了。</span><br>
<span>回去的路上，阿瓦说「我不是为了钱」，我没想到的是，这句话除了适用于毒贩，我自己成为写作者之后，一度也十分喜欢，但后面往往要加一句「但我也是要吃饭的」</span><br>
<span>阿瓦说自己打过很多份工，后来觉得自己不能一直打工，就计划先在家看一年书，好好陶冶一下节操，然后再出去工作。</span><br>
<span>书的确看了不少，每天捧着卡耐基、稻盛和夫这一类作家的书，浑身上下都散发着一股雅不可耐的气息。</span><br>
<span>读了半个月左右，阿瓦感觉浑身充满了力量，然后他毅然放下书本，走进网吧，把有限的力量投入到了无限的网游中。</span><br>
<span>那个游戏应该叫《天龙八部》，我没玩过，之所以能记住完全是因为金庸。</span><br>
<span>阿瓦在游戏里先被中奖信息骗了一次，接着认识了一个云南大哥，大哥装备很好。熟了之后大哥让阿瓦到云南工作，我不记得是以游戏中的道具还是账号作为报酬了。</span><br>
<span>反正阿瓦同意了。</span><br>
<span>那天我们抓了阿瓦，半小时之后又在对面抓了他的接货人，是一个黄毛，直接被我们按在了车里。</span><br>
<span>（文章是在外地用手机扣出来的，要是有什么错漏，我数罪并罚，你盖木欧瓦。）</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>guoe: </b><br>
<span>严肃文学 </span><br>
</p><p><b>lvseqiji: </b><br>
<span>这个有意思</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00a, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>bingpou: </b><br>
<span>警笛「肉…肉…肉」</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>看过演讲视频。记得说前缉毒警过去都是重点防范对象</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>烤烤鱼ω 发表于 2019-06-11 11:12:02</span><br>
<span>看过演讲视频。记得说前缉毒警过去都是重点防范对象是的，一会那个内鬼和上海人老朱的故事很喷饭</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>无念: </b><br>
<span>这是经验，大半夜的五六个人从草丛里突然跳出来，这个人就不用抓了，扶住别让他倒就行。</span><br>
<span>的确很经验</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>做笔录的时候，小欧说的最多的就是「一心只想找个女朋友」</span><br>
<span>小欧是重庆人，上中学开始，几乎一直在打架，穿流星花园的衬衫，留陈浩南发型。中学毕业以后，几份工作都因为打架被开除。</span><br>
<span>后来就去了到了云南，也幸亏走的及时，不然很可能会被打黑。</span><br>
<span>到云南之后，小欧觉得自己是一个漂泊在江湖上的浪子，但他没有浪子的洒脱，内心很焦虑，因为他还是一个处男。</span><br>
<span>小欧无法接受这个事实，在他的概念里，人不涉黄枉少年，所以当务之急是找一个黄颜知己。</span><br>
<span>于是他去了红男绿女最多的夜场，在他的印象里，那里遇到的异性更容易得手。</span><br>
<span>但这是他的错觉，在夜场做了几个月端茶送水的工作，他有了一个女神，但只有每天叮嘱人家多喝热水的资格。</span><br>
<span>小欧越来越不能忍受这种近在咫尺又远在天边的感觉。</span><br>
<span>终于有一天，他被一位胸口纹着十字架，满口哈利路亚的大哥带走了，事后看，信的应该是那种假基督教，正经基督教好像也不把哈利路亚挂在嘴边。</span><br>
<span>大哥是一位更大的混混，许诺带他去另一个地方「看场子」，有很多美女。小欧觉得既然暂时破不了处，那么重出江湖也不错。</span><br>
<span>大哥带他到郊区住了几天，经过几天的循循善诱，小欧很饿，大哥很高兴，然后让小欧弯下腰，往他身体里塞了几个包装成拇指形状的毒品，然后就被安排到沙发上看电视。</span><br>
<span>二十多个小时之后，小欧顺利将那些拇指形状的东西排了出来，大哥一看，硕果累累，成果喜人。大哥忍不住念了一句哈利路亚。</span><br>
<span>很快，大哥就迫不及狗带地安排小欧带货了。</span><br>
<span>临行前大哥递给小欧一把香蕉和几粒强效安眠药，是那种吃下去几分钟就能睡着的。告诫他在卧铺车上可以吃药睡觉，快到终点时要猛吃香蕉。最后来一句哈利路亚，感谢神什么的。</span><br>
<span>小欧被抓的过程很简单，我们那段时间设流动查缉点，查到小欧那辆客车的时候，小欧睡的很死，当时就怀疑他吃了安眠药。</span><br>
<span>带下来清醒一会儿之后，看他很紧张，递给他一张 A4 纸，让他用手拿住一角，胳膊伸直，一般人这么拿，纸会抖，但如果紧张加饥饿的话，纸甚至能抖出声音，小欧的那张纸能扇出风来。</span><br>
<span>后来带上流动查缉车，用人体藏毒检查一看，有疑点。再一审，他也就认了。</span><br>
<span>后来大哥也被抓了，虽然我没能亲眼见到十字架，但念哈利路亚，也得盖木欧瓦。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>盖木是个修理工</span><br>
<span>在被其他单位堵到院子里之后，跳窗跑了，最后在盖木家院子里搜出好几百克海洛因。</span><br>
<span>盖木跑了之后，骑着摩托车，一路火花带闪电，翻山越岭奔缅甸，逃出国去了。</span><br>
<span>兄弟单位找不到人，照例发协查通报。</span><br>
<span>两三个月后，晚上九点多，我们着便衣开车在辖区巡逻。</span><br>
<span>我们经过一家饭店门口的时候，一个醉汉横穿马路，后面跟一个女人，我们减速。</span><br>
<span>那男的到马路对面之后，一手扶着树，一手脱了裤子。但他已经喝到手无缚鸡之力了，所以身后的女人帮他缚着，颤颤巍巍地完成了一次小便。</span><br>
<span>如果追到树林里看人家小便，那叫变态。但他非要在路边，我们虽然是名门正派，但这么奇怪的撒尿方式，如果遇到了，你一脸大义凛然地走过去，昂首挺胸目不斜视，反而更像变态，对不对？</span><br>
<span>但我们也没多看，倒是多看了几眼饭店门口喝酒的人，因为有时候会有外地人在那喝酒，这是正经值得关注的。</span><br>
<span>我们车开过饭店之后，那男的可能是尿到裤子上了，抓着那女人头发就打。</span><br>
<span>我们虽然不管治安，但还是有义务拉架的。但车刚停下，施暴的男人突然调转人头，面朝灯光，我们突然觉得他很面熟。因为他很丑，真的很丑，青面獠牙，遗丑万年，对他女朋友来说简直是一场人道主义灾难。</span><br>
<span>他打了几拳停下来了，我们也就没下车。</span><br>
<span>让内勤把协查通报送来，边境上协查通报和各种情报真是太多了，尤其是来源复杂的情报，有效情报估计不到十分之一，干扰相当严重，所以我们最多只能记个大概。</span><br>
<span>协查通报送来之后，才大致搞清楚这就是逃跑的修理工。</span><br>
<span>把人按了之后，回去的路上问了一下他大概的情况。</span><br>
<span>盖木翻山越岭到了缅甸之后，本来想着避避风头，等风头过去了，十八年后又是一条罪犯。</span><br>
<span>为了能长期混下去，他还骗到一个女朋友，许诺带她来中国。但呆了两三个月，他就想家想的受不了，觉得风头可能已经过去了，就想回家看看，顺便展示下自己骗来的女朋友。他不敢走大路，就骑着摩托，载着女朋友又翻了回来。</span><br>
<span>到我们辖区的时候，他也不熟悉当地情况，看穷乡僻壤，前不着军，后不着警，就放松警惕喝了点啤酒，准备找地方睡一觉，第二天继续赶路的。</span><br>
<span>他当天夜里好像就被接走了，反正我第二天起床就再没见过他，所以也不知道盖木有没有欧瓦。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>这篇是我见过最喷饭的一个</span><br>
<span>老朱是上海人</span><br>
<span>儿子做药材生意，把云南边境的药材运往安徽亳州，老朱跟着儿子在边境住，每天最大的爱好就是去棋牌室打麻将。</span><br>
<span>去的久了，他惊讶地发现，老伙伴中间有人偷偷用麻古，据说用了之后，整个人非常精神，记牌准了，自摸命中率也高了。</span><br>
<span>老朱十分生气 —— 我想的是同台竞技，你想的是偷吃兴奋剂。</span><br>
<span>老朱愤怒地找到卖家，买了几粒。</span><br>
<span>交易时老朱提到了儿子做药材生意，说完就觉得卖家眼神变了，准确地说，那是一种慧眼识猪的眼神。</span><br>
<span>卖家忽悠老朱运海洛因到内地卖，听到两边价格差之后，老朱表示很高兴被忽悠。</span><br>
<span>然后老朱买了两块海洛因，七百克，瞒着儿子偷偷放到运药材的货车上。虽然隐隐觉得哪里不对，但最终还是成功地把毒品运到了亳州。</span><br>
<span>老朱总算松了口气，打算睡个安稳觉，睡觉之前还是觉得哪里不对，但他没想太多，反正货已经安全运到了。</span><br>
<span>醒来之后终于发现了哪里不对，因为脑子里突然出现一个小困惑 —— 运到亳州之后要卖给谁？</span><br>
<span>这是一种把辣椒吃下去才想起来痔疮还没好的隐痛。</span><br>
<span>打电话给卖家，卖家表示这种事是不带售后服务的。</span><br>
<span>老朱很迷茫，像是一个蹲在厕所里拉完纸才发现没带屎的人一样。</span><br>
<span>这不怪老朱，即使是我，如果你现在给我两块海洛因，我除了把你绑你起来交给警察之外，也不知道该怎么处理。何况老朱乎。</span><br>
<span>老朱在亳州转了一圈无果，又把那两块宝贝带到上海，依然无果。</span><br>
<span>这事搁一般人也就放弃了，把东西扔下水道里算了。但老朱不，走投无路之下，他带着东西，跟着熟人的货车返回云南，路上反复打电话给卖家，强行要求七天无理由退货，卖家被缠的受不了，只好同意。</span><br>
<span>后来我看到卖家被抓之后的视频，在镜头里他带着哭腔说「他一天给我打几十个电话，我都要崩溃了」</span><br>
<span>按说从内地往边境开的车我们是不怎么查的，因为除非脑子被电梯夹了，一般谁也不可能从上海往金三角贩毒。这跟从浙江往山西贩煤炭，或者在非洲做个冰雪大世界卖给哈尔滨一样，看上去都是出自精神病院的商业计划。 </span><br>
<span>但有一种情况例外，就是易制毒配剂，往往是由货车从内地带往中缅边境。我们那天很少见地在路上抽查开往边境的货车，这种检查要省事的多，因为制毒配剂都是成吨的运输，只要有，就不好藏。</span><br>
<span>查到老朱那辆货车的时候，计划是掀开篷布看看就放行，几分钟就行。可就这几分钟，老朱竟然从驾驶楼跳下来背着小背包企图逃跑。</span><br>
<span>但是，这种情况你说怎么可能跑的掉嘛。</span><br>
<span>就这样，老朱一次作死没有被抓，二次作死盖木欧瓦。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>今天说一个智力正常的鸭</span><br>
<span>李十一是个鸭，后来有一个缅甸华裔富商的女儿看上了他，要和他结婚。</span><br>
<span>「待到秋来九月八，变成牛粪等花插」，这是每一只鸭的梦想，虽然要娶的人又胖又丑，但至少丑的稳定，总比夜场里不期而至的丑要强很多。</span><br>
<span>就这样，鸭入赘了。</span><br>
<span>他很快就发现情况和自己想象的不一样，岳父并不是富商，而是一个毒贩。</span><br>
<span>他去找岳父核实情况，岳父感叹果然是春江水暖鸭先知，所以就很坦诚地告诉了他，得到确定的答案之后，鸭很生气，反问岳父：你做这种事怎么能不带上我呢？</span><br>
<span>从那之后，鸭算是突然暴富。</span><br>
<span>暴富之后，鸭开始嫌弃家里的老婆，一心想要摆脱那个横看成岭侧要疯的女人。可是岳父在缅甸一手遮天，鸭要是敢在缅甸放肆，岳父能当场把他烤了卷饼吃。</span><br>
<span>所以，鸭只好回国释放欲望，这对鸭来说轻车熟路。</span><br>
<span>鸭入行的时候，行业的要求是，一对一的聊天儿，甚至不需要喝酒，聊十分钟就可以让 80 后或 90 后在鸭怀里哭泣。这是入行基础技能，如果你也掌握了，那么恭喜你，你可以入行了。</span><br>
<span>就这样，鸭在境内找了一个相好的姑娘，性生活开始双系统运行，境内一套，境外一套，这样办起事来很方便。但是，双系统运行的弊病是容易死机。</span><br>
<span>鸭在帮岳父打理生意的时候，自己会偷偷扣一些下来，交给境内的相好，然后由相好卖出去。</span><br>
<span>但是，鸭的相好贩卖起来很吃力，因为这一行是需要足够积累的，否则你有货也卖不出去。鸭受制于岳父，也不敢帮她太多，只是给了她一个号码，而她虽然也是个混混，但以前却没碰过这个。</span><br>
<span>姑娘打通那个号码，说出鸭的名字，对方取得互信之后，达成初步意向。</span><br>
<span>那天小雨，我们驻地附近的集市上人来人往，摊贩占满了街道两旁，很多妇女只好把水果放到篮子里，挎着篮子做流动摊贩。</span><br>
<span>集市是我们重点关注的地方，所以每到赶集那天，我们都会过来看看，那天虽然下雨，但也照常过去。</span><br>
<span>我们盯上了一个挎篮子卖香蕉的年轻女人，她和普通摊贩不同，比其他流动摊贩都要年轻的多，肤色气质都不像当地的劳动者。别人都是到处吆喝叫卖，但她却一声不叫，只顾挎着篮子四处张望，似乎在找什么人。</span><br>
<span>我们上前去，说明身份，检查她篮子里的香蕉，发现香蕉表面有裂痕与胶水粘合的痕迹，剥开，里面的果肉已经没有了，只有塑料袋包裹的毒品。</span><br>
<span>我们不动声色地准备将女子带走，尽可能不让周围人发现，我们还想抓接货人。</span><br>
<span>但事情在这里起了变化，五六个穿着紧身裤，顶着非主流发型的年轻人举着棍棒砍刀高喊着放人，就冲过来了。</span><br>
<span>我现在回忆起他们一个个热血沸腾，壮怀激烈，嗷嗷待捕冲过来的样子，还是会觉得很刺激，中学毕业以后我已经很久没看到这样的打扮了。</span><br>
<span>我们人数和他们差不多，他们个个瘦得像甘蔗，自然不会对我们造成威胁，可以说我们把一只手绑裤腰带上都能拿下他们，因为开枪只要一只手就行了。</span><br>
<span>但我们都有两只手，所以没有开枪，街上人多，影响太不好了。所以就靠着勤劳的双手按住他们，遗憾的是，这么一闹，接货人没能抓住。</span><br>
<span>姑娘被抓之后，主动配合工作，所以很快把鸭骗回国内，双双落网。</span><br>
<span>至于鸭的结局……数罪并罚，盖木欧瓦。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>今天说一个 007 的故事</span><br>
<span>这是一起跨国贩毒案，严格来说，是跨五国。</span><br>
<span>007 生在中国东北，朝鲜族，家里经济情况不好，成年后朋友们有的去海南买房，有的去了缅甸赌场，007 没打算离开，因为没钱。</span><br>
<span>最开始是去了缅甸的 008 打来电话，让他玩一种叫做电话押注的东西，其实就是遥控赌博。</span><br>
<span>没几天，007 就赢了一万多，并顺利到账。</span><br>
<span>007 去海南买房的念想死灰复燃了，但要去海南买房，必须先去缅甸赌场，听朋友的描述，很多人硬生生靠赌博发了家，还在浙江开了工厂。</span><br>
<span>混缅甸赌场，住海南楼房，娶韩国新娘，开浙江工厂。这是 007 的四大理想，他可能觉得自己变成了一头来自北方的狼。</span><br>
<span>像所有赌博故事一样，007 的所有家当在缅甸赌场挥霍一空。还欠了 008 一万块钱，他不知道的是，他输的那四万多，有一半进了 008 口袋。</span><br>
<span>008 见他再无利用价值，就劝他贩毒。</span><br>
<span>007 非常激动，对他而言，那个世界虽然离他很远，但却是一个新奇刺激的世界。</span><br>
<span>根据他后来的行为，我推测当时他的心里一定有一个香港电影里的大佬形象，大佬是一个叫 007 的毒枭，统一了东南亚制毒业，还组织了一支强大的武装跟中国军队死磕。一个悲壮、凶残、嗜血、说一不二、一呼百应、呼风唤雨、为所欲为的 007 运筹帷幄之余，没事就端着紫砂壶去找星星和沙沙聊天、下棋、唱二人转……</span><br>
<span>毫无疑问，这是改变命运的时刻，毕竟作死也算是改变命运。007答应了，但贩毒之前，他需要一点时间，为自己的毒枭生涯做一点准备。008 同意，反正都是同乡，他也跑不了。</span><br>
<span>007 的传奇人生就这样开始了，他是朝鲜族人，在朝鲜有亲戚，语言十分纯熟。他先是找蛇头，经泰国，进入韩国在泰国的使馆，最后成功获得了韩国的公民身份，再以一个韩国人的身份踌躇满志地回到缅甸。</span><br>
<span>这么一折腾，就花掉了一年多的时间。那个时间点，我还在老家为不久后的入伍做准备。后来的两年时间里，我们都有各自的境遇。</span><br>
<span>我不知道 008 在听说 007 这两年的所作所为之后作何感想，但 008 的确给了他一次机会，严格来说是一次还不错的机会。</span><br>
<span>一些毒品和一辆车，一辆外形很炫酷的跑车。007 就开着这辆车上路了。</span><br>
<span>他到我们辖区的时候是半夜，而我们那几天过的很不好，连续三四天没见到任何毒品，这让我们感觉每天饱食终日无所事事，文艺一点就是觉得人生没了意义。</span><br>
<span>所以我们就努力，半夜也不停。力求任何毒品进入辖区都第一时间发现。</span><br>
<span>于是我们的车就和007的车相遇了，夜里路上车少，他的车又那么显眼。我们想把他的车拦下来查查，但我们也是地方牌照，这荒山野岭大半夜的，怕吓到司机，一飙车再出车祸事就大了。</span><br>
<span>所以就准备到前面村口灯亮的地方再拦。</span><br>
<span>但可能是因为困，也可能是车技不行，总之，我们眼睁睁地看他把车开进了路边排水沟里，车子的红屁股往天上一翘，就熄火了。</span><br>
<span>遇上了，不帮忙是说不过去的。</span><br>
<span>我们先检查了车里的人，发现只是卡住了出不来，人没有什么问题。所以就用越野车把他的车从排水沟里拉了出来。</span><br>
<span>拉出来发现是一辆吉利美人豹。</span><br>
<span>把车里的人放出来，本来只想问他身体情况，关心一下。结果他轻轻的装了个逼，嘴里说的话大概就是：「ありがとう，저는 괜찮습니다，то вы такие??」</span><br>
<span>这他妈谁能听得懂？</span><br>
<span>虽然话听不懂，但语种还是能感觉出来的，我们碰到外国人了。一个不会中文的外国人开着一辆中国牌照的美人豹出现在这种荒山野岭，这让我们感到兴奋。</span><br>
<span>考虑到语言障碍，我们把车上写着「Police」的牌子拿出来，和证件放在一起用电筒照着给他看，等他点头，我们开始检查。</span><br>
<span>没查出海洛因，但我们的疑惑更大了，几乎可以肯定这是一辆中国人的车，因为车里除了一张地图，是从边境到昌宁的整个路线，包括军队驻地，派出所位置，休息的旅馆，还有经过这些点的时间，全部用中文标注。</span><br>
<span>但遗憾的是我们在车体没查到我们想要的东西。</span><br>
<span>接着查他的行李，也没有找到，但找到了一根笛子。</span><br>
<span>拿着笛子问他这是什么，他一副听不懂的样子，做手势放嘴上，表示这是吹的乐器。</span><br>
<span>我们让他吹一下，他死活都是一副不懂的样子。然后我们就顺手检查了一下，发现笛子中间塞的是粉末形态的海洛因，但量不大，称重后是 250 克。看样子应该是一次试探性的贩运，背后的人只是为了试探 007 的运输能力。</span><br>
<span>人就这么被抓了，现场从他身上还搜出一支手枪，用透明胶带捆在大腿内侧，锈迹斑斑，没有子弹。</span><br>
<span>抓回去之后，几乎没费多大劲，就从他嘴里审出了一口标准的北方汉语。</span><br>
<span>这个世界上有一种病叫「007综合征」敌我双方刚入行的人应该都不同程度的会产生这类心理倾向，我也有，但绝大多数可以自愈。具体表现就是总把自己想象成 007，或者某一位电影主角，一味追求形似。</span><br>
<span>上面这位属于病情比较严重的，在他心里，作为一个毒贩，不走国际化路线似乎是一件丢脸的事情，只要表面上像007，就可以不费吹箫之力把毒品从我们眼前运走。</span><br>
<span>推测的话，这个人大概率没有死刑，后来坤沙和罗星汉相继离世，他喝茶唱二人转的梦想就此破灭。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>2007年有个毒贩被抓了以后，关在拘审所还没来及起诉，结果他连续举报了七八起贩毒案，每一个情报都特别细致准确，活活把自己从一个待起诉的嫌疑人弄成了宝藏博主，我们点了特别关注天天盼他更新。可以说单位全年缉毒任务提前超额完成也有他的一份功劳。</span><br>
<span>当然，他不知道的是，这种情报除了按图索骥之外，对其来源也是高度怀疑的，后来一调查才发现，这七八起案子都是他弟弟商量好故意做的，目的是让他立功，这个行为最终导致了本来无罪的弟弟，和本来能死缓的他，数罪并罚 ……</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>一开始，梅先生只是一个能力不太出众的人，这没什么好羞耻的，所谓三百六十行，行行出废物。只是碰巧每一行的废物都是他而已。</span><br>
<span>他的老婆也经常对他施暴，梅先生在忍受和反抗中毫不犹豫地选了第三条路，抛妻弃子，逃往边境一个叫金山镇的地方。</span><br>
<span>一年后，梅先生竟然在当地混成了一代毒霸，后来遇到了另一个女人，毒霸想找个毒妈，毒妈也表现出一副蓄势待嫁的样子。两人很快走到了一起。</span><br>
<span>我怀疑毒霸是想报复大老婆当年的家暴，因为他很快放毒妈回家，去跟大老婆斗，这是毒霸的以毒攻毒之法。</span><br>
<span>毒妈到大老婆家之后，直言不讳地表明了自己的身份，并要求大老婆接受这个事实，拿一笔钱协议离婚。</span><br>
<span>大老婆性格刚强，一口回绝了这个提议，并把毒妈暴打了一顿。</span><br>
<span>毒妈接着威胁，说不离婚就烧了这座房子。</span><br>
<span>大老婆这回有点害怕了，虽然只是一座竹子搭建的房子，但这是她和儿子唯一的栖身之所。可一想到那个怂包丈夫，和现在毒妈的嘴脸，她又暴打了一顿毒妈。</span><br>
<span>毒妈被打的缩在墙角，大老婆技能放完之后，又拿出绳子，准备先控住，再放新一轮的技能。</span><br>
<span>毒妈实在受不了，趁机开车逃了，大老婆也没追。</span><br>
<span>等了两天，周一的时候，直接在孩子上学的路上，把孩子抢走了。在毒妈的概念里，这是逼大老婆离婚的手段。</span><br>
<span>但当她把孩子带回家之后，毒霸当时就崩溃了。可能在他心里，这个孩子是他过去耻辱的见证。于是他越看越来气，又把毒妈暴打了一顿。</span><br>
<span>在这一连串的事情之后，毒妈的抗击打能力有了质的提升。</span><br>
<span>但孩子还是要养，就由毒妈带着。称呼毒妈为「姑姑」</span><br>
<span>而大老婆这边，她知道孩子大概是在毒霸身边。由于孩子被偷走，解放了生产力，无孩一身轻。她开始专心调查毒霸和孩子的下落。</span><br>
<span>农村是熟人社交，这种事很容易调查。几个月后，大老婆查到了金山镇，并知道了毒霸贩毒的事情。</span><br>
<span>她冲进毒霸的家里，又把毒霸揍了一顿，毒霸也不知道为什么，一见到这个女人浑身力气都使不出来。最后只好落荒而逃。</span><br>
<span>毒霸跑了以后，毒妈带着儿子从外面回来，见到大老婆，毒妈吓的跑进自己屋里，并反锁上门。但好在大老婆只是抱着孩子哭，似乎并不想动手。</span><br>
<span>大老婆哭完了要带孩子走，但孩子竟然不愿意跟她走了，一口一个要跟「姑姑」在一起，这是大老婆不能容忍的，于是她又把孩子打了一顿。但没想到已经隐蔽起来的毒妈竟然跑出来护住孩子。</span><br>
<span>不管怎样，孩子不走，大老婆也不会走。大老婆不走，毒霸也不敢回家。日子竟然就这么过下来了。两个女人每天在同一张床上带着小孩吃饭睡觉，没到一个月，竟然发展到了有说有笑。</span><br>
<span>而毒霸，在外面又找了一个毒妈二号。在他眼里，毒妈二号只是满足生理欲望的工具，一旦以毒攻毒奏效，大老婆跑回老家，他就会回到家里和毒妈一号继续生活。</span><br>
<span>为了让毒妈一号加快比赛节奏，毒霸甚至特意在行房的时候，给毒妈一号打电话，想刺激毒妈一号。</span><br>
<span>人算不如天算，但天算不尽人心。大老婆恨毒霸出轨，毒妈一号也恨毒霸出轨。同时，她们两位都很爱那个小孩。</span><br>
<span>于是，毒霸万万没想到的事情发生了，这一系列操作不但没有达到以毒攻毒的效果，最后两毒竟然达成一致，先毒死这个傻逼再说。</span><br>
<span>于是，她们俩带着孩子轰轰烈烈地把毒霸举报了。</span><br>
<span>毒霸虽然在金山镇只待了一年，但是听说判决书上光是罪名就写了四五行。最后数罪并罚，盖木欧瓦。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>今天说一个嫖客的故事。</span><br>
<span>有一次我们去市里移交嫌疑人，手续办完之后返回。</span><br>
<span>傍晚才到我们自己辖区。那是冬天，江水退去，江变成河，河上有桥。</span><br>
<span>过桥之前我看了下时间还来得及，就提议说我们顺路去下游看看吧，这个点可能有渡江的（带毒渡江）。</span><br>
<span>然后我们四个人就开车往下游去了，一路沿江，我们关注着江面。</span><br>
<span>开了大约一公里，看到江面上一颗谢了顶的头若隐若现，时隐时现，远远看去，非常淘气。</span><br>
<span>我们当然受不了这种刺激，立即停车。</span><br>
<span>下车站定，再看，那颗头已经稳定下来，切换成了仰泳模式。整个头的气质变得庄严肃穆起来。</span><br>
<span>我们顺着草丛接近江边，由于一直仰泳，所以他看不到我们。等他游到江边站起身，转过脸来，终于和我们十目相对。</span><br>
<span>有一句话叫「等潮水退去，你才知道谁没穿底裤」，我们面前的朴大哥没等潮水退去，就迫不及待地展示了这一事实。</span><br>
<span>朴大哥看到我们也是一惊，往后退了一步，但还是被拉了上来。</span><br>
<span>其实看到他没穿衣服，我就大概猜到不是毒贩了，没有一个毒贩会以这种方式登场，跑吧，没鞋子。打吧，也不行，男人在没穿衣服的时候千万不要打架，因为很容易授人以柄。</span><br>
<span>把他拉上来之后，气氛一度十分诡异，我们谁也没有盘问一个裸男而不笑场的经验。最后我脱下自己外套，让他系在腰上，遮住他的三寸不烂之丁，才开始盘问。</span><br>
<span>朴大哥开始坚持说自己是冬泳的，但最后因为实在解释不了自己的造型而放弃，承认自己遭遇了人生四大悲剧之「嫖娼遇扫黄」，而且被扫的很干净。</span><br>
<span>这个答案和我们猜的差不多，江对岸就是一个供过往货车司机休息的旅馆，性服务是存在的，这事我们没有管辖权，当地派出所经常去扫。但也的确很难根除。</span><br>
<span>既然遇上了，就是缘分。虽然没有管辖权，但作为派出所的兄弟单位，是有义务把人送到派出所去的。</span><br>
<span>朴大哥听说我们要送他去派出所，很快就想到了一个办法，他说：我知道你们是管四号的，把我送去派出所我就完了。我知道哪里有四号，我告诉你们，你们放了我。</span><br>
<span>领导十分高兴，但是拒绝了他：嫖娼最多拘留，涉毒可能判刑。</span><br>
<span>朴大哥答应的很干脆：说就说嘛，就是那个鸡婆……</span><br>
<span>「鸡婆」是当地对女性性工作者的称呼，事情的经过是，他去旅馆嫖娼，但生性狂野，喜欢加钱到旅馆后面，也就是江边的小树林办事。事实证明，这个癖好救了他，让他有勇气做他自己，并勇敢地尝试了冬泳。</span><br>
<span>在小树林铺垫子的时候，朴大哥不小心踩到一个堆满树叶的坑，顺便看到了坑里两块黄色胶带包裹的块状物，当地人都知道那是什么。他还没来及拿起来看，就被同行的女士推开了。</span><br>
<span>两人交易的时候，女士还接了个电话，语气非常平静。交谈内容大概就是告诉那位女士，凌晨一点有人来取东西。</span><br>
<span>说完这些，朴大哥一直在试图劝说我们不要把他移送派出所，领导说：今晚我们要找到你说的东西，你就不用去了。</span><br>
<span>车到营区，把朴大哥带去内勤去做笔录，然后我们领武器，去往旅馆后面的小树林。</span><br>
<span>我们在那附近埋伏，云南这个地方，说是四季如春，但冬夜依然寒风刺骨，趴在地上像是能把地上的冷气吸上来一样。不过好在最后没有白等，一点半左右，先是听到脚步声，一个女人带着一个年轻人走进树林，过程里女人说了三句话「别动」「这里不行」「拿了东西快点走」</span><br>
<span>一直等到他们拨开树叶，取出毒品，我们才突然出现。</span><br>
<span>我们说到做到，朴大哥没有被移交到派出所，而是作为重要人证，配合上级单位调查去了。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>九十八斗: </b><br>
<span>风格挺逗</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>前几天看到永丰县公安局禁毒大队大队长参与一起制毒案的消息时，我是不敢相信的。当然，这份工作并非天然导人向善，包括我在内，都有各自的缺点和欲望。</span><br>
<span>我惊讶的是，作为一个业内人士，即使欲壑难填，也不太可能选这种方式铤而走险，因为不用尝试也知道这是条死路。我在边防部队做缉毒工作的那几年，从未见过在职的军人在这方面脏过手。经济上，军人只会比警察更穷，但我真是敲碎脑袋也想不到还有这种操作。我见过最出格的行为是有人脱下军装后参与运毒。</span><br>
<span>第一次遇到这种事，那个老兵我不认识，比我入伍早很多年。抓到他是因为他运气太差，而我们又运气太好。</span><br>
<span>云南夏末，晚饭后太阳还没下山，当天没有训练任务，就问领导说要不去沙滩踢个足球？领导从嘴里抽出牙签，点头同意。人齐了之后去找通讯员开门拿球，却死活找不到人（后来知道他有便秘的毛病，在厕所蹲了很久）</span><br>
<span>没有足球，本来还有其他娱乐项目，我们单位待遇还行，可以打台球、乒乓球篮球，甚至有个简陋的唱歌房和单机电脑游戏。但都在室内，我们总想出营区透透气。在部队呆过的肯定知道，走出营门会让人感到自由。所谓透透气，其实就是想自由一点。</span><br>
<span>领导说那我们出去「堵卡」吧，堵卡就是便衣巡逻，在辖区内找找可疑的人或者车，现场盘查。</span><br>
<span>驾驶员开着一辆地方牌照的猎豹车，车上连驾驶员一共四个人。我们先是往东，趁天黑之前，去东边的一个小集市走了一圈，那是个露天集市，天黑之后收摊就没人了。集市上没有什么发现，我下车买了四个「麻窝渣」（一种热带水果，后来才知道叫番荔枝），此时太阳已经落山，我们开车往西。</span><br>
<span>西边是山腰上的柏油路，两边树林密不透风，我们有时接到协查通报，最喜欢在这条路上设伏，因为至少有七八公里长的路段两边全是密林，只要把路两头堵上，就成了一截焊死的水管，任何交通工具都不可能从路两边逃脱，即使是徒步，也跑不起来。</span><br>
<span>我们在这条路上走了一半，迎面遇上一个骑老式自行车的男人，车上绑着一把锄头和一个水壶，还有一个蛇皮袋，这在当地很常见，云南山多地少，很多农田离村落远，所以当地人喜欢骑自行车下地工作。骑自行车的人穿着发黄的衬衫，卷着袖口和裤脚，车蹬的很吃力，疲惫不堪的样子，和当地人别无二致。</span><br>
<span>我们和自行车擦肩而过，谁都没多看谁一眼。又开了一小会儿，也就两公里的路程，路边停着一辆「湘B」车牌的现代伊兰特。这个时间点，一辆外省车停在深山的路边，这在我们眼中是高度可疑的。之所以还记得是「湘B」车牌，是因为我们下车盘问前，在车里开了一个恶俗的玩笑，三四个荷尔蒙过剩的青年人，看到这样的车牌，总是会无聊一把。</span><br>
<span>下车盘问，车里只有驾驶员一人，大概的说辞是开累了停下来抽支烟。把他叫下车，我们对车辆进行了简单的检查，反正一辆车一般能藏毒的就那几个地方，比如空调管道内藏毒，只要把空调打开，伸手测试一下风量就行，其他地方检查的也很快。</span><br>
<span>整个过程不超过五分钟，中途领导还接了个电话，催我们快点，好像是接到一个协查通报。最后拿电筒检查了一下底盘，告诉他「附近治安不太好，这里停车不安全」，然后我们掉头往回走。</span><br>
<span>回去的路上，车开几分钟，领导展示了他惊人的观察力，问了一句：那个骑车的人呢？</span><br>
<span>所有人都如梦初醒，这条路两边没有任何能走自行车的小路，所以自行车只能往前走，如果是回头走，一定会再次和我们迎面相遇。但如果他没回头，我们应该已经追上他了。所以，很可能他下了大路，钻进了两边的树林，至于自行车，应该是被藏在路边。</span><br>
<span>驾驶员加快车速，一直开到营区附近，再也没见到那辆自行车，我们确定那个人不是骑车比较快，而一定是下了大路。</span><br>
<span>我们再次调转车头，往推测的地点开。因为是山腰上的路，右边是上山，左边是下山，这次我们用电筒严密关注路左边的草丛，搜索了两三个凌乱的草丛之后，终于找到了那辆被遗弃在路边的自行车。车上的水壶和锄头还在，但蛇皮袋已经不见了。</span><br>
<span>这更加深了我们的怀疑，他要逃跑大概率是下山方向，而不是上山。下山他只要跑大约一公里，就能到江边。这个季节江水不急，有个塑料袋他都有可能游过去。</span><br>
<span>考虑到他的心理，我们从自行车的位置出发，找人能走的路，尽量用最短的距离到达江边。到江边之后他真的拿个了塑料袋，正在往里灌风，虽然风不大，但泅渡的口袋也不用灌太满。</span><br>
<span>虽然我们没开电筒，但也并没有刻意隐蔽，因为附近是空场，无处可避，只能快速接近。</span><br>
<span>他也很快发现了我们，也来不及给塑料袋扎口，直接用手抓着袋口就往江里走，那一段江水是由浅及深的，浅处只能走不能游，在这样的水里走路速度会被拖慢。</span><br>
<span>我们最先抓住的是他救命的塑料袋，一把夺过来，里面的气体一下漏完。他似乎也没有拼死跳江的勇气，在塑料袋被夺走之后，他唯一的抵抗是想把系在腰上的蛇皮袋扔进江里，但他之前把蛇皮袋系得太紧，并没有成功。</span><br>
<span>除此之外，束手就擒。嫌疑人叫黄 xx，蛇皮袋里是350，也就是350克一块的海洛因，四块。</span><br>
<span>返回的路上，我们问话的重点是那辆伊兰特。黄某某说他早就在附近等了，毒品就是伊兰特送过来的。我们检查完伊兰特离开的时候，伊兰特驾驶员打电话通知黄xx有人在检查，黄xx丢弃自行车逃跑。</span><br>
<span>我们也尝试去找伊兰特，但这种象征性的努力必然徒劳，伊兰特驾驶员既然能通知同伙，自己肯定也早消失了。</span><br>
<span>我们问完话之后，黄 xx 突然问了一句：于xx 还在不在你们单位？</span><br>
<span>这个问题让我们所有人吃惊，因为于xx 是我们单位的二级士官，一等功臣，像我这批兵，基本入伍就是听着他的案件过来的。他即将保送乌鲁木齐边防指挥学校，如果在这种敏感时刻和这起案子有什么瓜葛，那就太可怕了。</span><br>
<span>好在嫌疑人只说自己也在我们单位服役过，和于xx 是同年兵，当年一个班的。从话里推测，应当和本案无涉。</span><br>
<span>车到单位之后，嫌疑人被关在排毒室，单位领导都去了，让我们回去休息。</span><br>
<span>回去之后，我看还没到熄灯时间，就跑去五楼图书阅览室，想看看书。结果正好那段时间保送军校的和考军校的人都停下日常任务，白天学习，晚上在阅览室自习文化课。我在阅览室看到了于xx，把他叫到走廊，问他认不认识黄xx，他说认识，同年兵，我说这人现在被我们抓了。 </span><br>
<span>他不信，但又不得不信。犹豫了一会儿，说「我去排毒室看看」</span><br>
<span>我说单位领导都在，你想好现在去合不合适。</span><br>
<span>他想了一下，说：算了，等通知吧。</span><br>
<span>后来于xx顺利保送，黄 xx的下落跟我，乃至我们单位都没什么关系，移交之后就没什么什么事了。</span><br>
<span>后来根据不可靠传言，黄 xx 可能是赌博输了很多钱，可能还有一些境遇，多方原因吧，走上了这条路。所以这次永丰县这个案子，我觉得这个大队长走上这条路，背后应该也有复杂的原因。一个人背叛自己的职业和所受的教育，必然有其原因。在怒其不争的同时，犯罪行为背后的原因也应该关注。这并不是为犯罪行为开脱，而是搞清楚原始动机之后，可以当做值得借鉴的案例，对职业道德的建立和团队管理都有正面作用。既要惩前，也要毖后。比如像黄xx的赌博一样，如果在赌博阶段被严厉制止，他也许不会走上这条路。</span><br>
<span>最后，我们后来一致认为黄 xx 的案子，应该归功于通讯员便秘。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>上一篇文章提到线人，有人以为是卧底，我解释一下，线人并不是卧底，没有背景，大部分是当地居民，他们熟悉当地情况，身份不敏感，有时候能轻易获得我们拿不到的情报，可以说这个群体对边境毒-品控制有很大贡献。</span><br>
<span>另外，每一次有效举报，部队都会根据缴获的数量支付一定报酬，但十几年前的标准跟今天应该早就不一样了，所以就不细说了。</span><br>
<span>今天说一个线人的神操作。</span><br>
<span>毒-品犯罪这件事，有人卖原料，有人种罂粟，有人去制毒，有人搞运输，最后是贩卖。应该说大部分涉毒的罪犯，都是从这些环节中的某一节赚钱。</span><br>
<span>但今天说这个人，可能他觉得这些环节太侮辱智商了，想凭着智力走出一条非同寻常的犯罪道路。根据他在犯罪过程中的种种表现，我们现在暂且叫他余若智。</span><br>
<span>余若智常年混迹于中缅边境缅甸一侧的小镇赌场，既是赌场的常客，也是零包的卖家。把零散的货卖给赌客，赚来的钱再输给赌客，取之于毒，用之于赌。但缅甸价格便宜，他赚的并不多。总体上算是一个挣扎在贫穷线上的人。人性总是贪婪，余若智每次走进赌场，都向往着更大的牌桌。</span><br>
<span>赌场里充斥了各种各样的关于毒-品的传说，有一天余若智在赌场听到一个关于黑吃黑的故事，故事很俗气，就是 A 卖给 B 毒-品，在 B 运输的过程中，A 再举报 B，这样一来，A 就获得了两笔钱，一笔是毒资，一笔是举报奖励。</span><br>
<span>余若智听到这个故事突然福至心灵，他非常激动，因为他从这个俗气的故事中，获得了一个超凡脱俗的创意。</span><br>
<span>余若智需要一个合伙人，以便在犯罪道路上携手并进，同舟共济。他知道自己要找谁 —— 缅甸深山制-毒工厂的老司机（注意，真的是个老司机，不是你们嘴里的老司机），老司机进山的时候，把制毒材料运进工厂，出山的时候，把毒-品和一些废料运出来卖。缅甸山路艰险，一进一出之间，尽显驾驶技术。</span><br>
<span>所谓废料，就是制-毒过程中做废了的东西。比如海-洛-因提纯，对温度有着严苛的要求，一旦出现偏差，就很可能报废。这些废料虽然纯度很低，可也能以低廉的价格卖出去，赚个油费是不成问题的。毕竟吸-毒-者只要不死，最后总会成为穷人。但是，这些废料一般不会卖往中国，因为中国境内运输成本太高，运这种废料太浪费了。</span><br>
<span>余若智找到老司机，要买一大批废料。</span><br>
<span>老司机：你买这么多废料干嘛？</span><br>
<span>余若智：卖。</span><br>
<span>老司机：卖给谁？</span><br>
<span>余若智：卖给中国边-防-警-察。</span><br>
<span>老司机应该是一头雾水的，因为在他的驾驶生涯中，从来没听过这种事情。但好在他不在乎这些，于是他果断的把四十公斤的废料卖给了余若智，并要求他立即付钱。可能在老司机眼里，余若智已经是一具尸体了。</span><br>
<span>缅甸的赌场里，经常会关押一些欠了钱的赌客，让家属拿钱赎人。有些赌客实在还不上钱，只好由赌场联系，帮人运-毒，以便还赌债。</span><br>
<span>余若智拿到废料之后，在赌场里找了一个倒霉的马仔一号。马仔一号是真的倒霉，赌博输钱了，倒霉。输钱被赌场扣押了，倒霉。被扣押之后没人来赎，倒霉。为了还赌债，决定运-毒，结果还遇上了余若智，这叫倒了血霉。</span><br>
<span>因为一般老板找马仔，都会千叮咛万嘱咐，教他们怎么避开检查。但余若智一副无所谓的样子，他甚至没有跟马仔见面，只是告诉他运-毒-路线，让马仔严格按照这个路线走。</span><br>
<span>第一次，运了两公斤毒-品，虽然是低纯度废料，但是在中国法律概念中，依然算是毒-品。</span><br>
<span>马仔一号上路之后，余若智果断打电话举报了自己的马仔。</span><br>
<span>再骚的走位也扛不住点儿背。马仔一号毫无悬念的落网了，落网过程很无聊，就是根据举报电话，在指定地点，等到指定的人，按住马仔一号，打开包裹……</span><br>
<span>余若智举报有功，得到一笔丰厚的奖励。</span><br>
<span>于是，马仔二号登场了，这次是五公斤。余若智如法炮制，获得了一笔更加丰厚的奖励。</span><br>
<span>余若智眼看着自己离赌场最大的牌桌越来越近，他迫不及待地让赌场给自己找到了马仔三号。</span><br>
<span>这次是十五公斤。如果这个方法能够持续奏效，余若智毫无疑问将会成为境外一颗冉冉升起的毒瘤。</span><br>
<span>马仔三号顺利落网，但这一次，余若智并没有如期拿到缉毒奖励，得到的回复是十五公斤太多，纯度又太低，需要化验之后才能申请到钱，要等很长时间。</span><br>
<span>实际上是那家缉毒单位已经生疑了，毕竟技能都没来及冷却，就轻易弄到这么多毒-品，还是很震撼的。但看着那一块块深色毒砖，好像只能用来盖房子。缉毒缉到怀疑人生也是可能的。虽然在公开的禁毒宣传时，说的都是按缴获数量给予奖励，但这次情况似乎不一样，连续三次，数量一次比一次多，纯度却始终处于报废边缘。所以，那家缉毒单位把情况上报给了支队机关。</span><br>
<span>余若智没有多想，他觉得这家单位被他榨干了，并总结出了一条经验：一家单位只能诈骗一次。这次他找到了马仔四号，由于准备只诈骗一次，于是他准备了二十多公斤。可能数量太多，也可能是麻痹大意，这一次是余若智亲自把毒-品送到马仔手上的。</span><br>
<span>马仔四号上路后，按照余若智安排的路线，坐上了开往大理的客车。</span><br>
<span>余若智这一次骗的，正是我们单位，我们按照余若智提供的线索，顺利拦下了那辆客车， 并找到了马仔四号。</span><br>
<span>但是这个时候，我们单位已经接到了支队通知，要关注低纯度海-洛-因的举报电话。</span><br>
<span>这次的不同之处在于，马仔四号是见过余若智的。</span><br>
<span>更重要的是，余若智是用自己名字开的银行卡收的奖金。</span><br>
<span>不管怎样，马仔四号见到余若智照片时，点头都快点出脑震荡来了。确定了余若智的身份，但他人在境外，还不能立即动手。</span><br>
<span>具体余若智先生是怎么被弄回来的，我不知道。反正我再见到他的时候，是支队的人押着他，路过我们单位，到了饭点，来蹭口饭。顺带说一句，在部队，蹭这种饭是需要按伙食费付钱的。他们到的时候我们刚好吃完，余若智暂时关在排毒室，我给他送的饭，我和他聊了大约两个小时，拼凑出的整个案件原貌如上。</span><br>
<span>另外，余若智的结局，听说是贩-卖-毒-品、教唆他人、诈骗等，数罪并罚，盖木欧瓦。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>东方电气集团: </b><br>
<span>不能再看了，我还要活要干</span><br>
</p><p><b>nanrendu: </b><br>
<span>很有意思，收藏，谢谢推荐</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>东方电气集团 发表于 2019-06-11 11:38:12</span><br>
<span>不能再看了，我还要活要干已经发完了，想看也没了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>kwin_: </b><br>
<span>太特么有趣了，加上魔改的成语摸鱼差点笑喷。</span><br>
<span>骨肉相连那里写的太贱了</span><br>
</p><p><b>hu14again: </b><br>
<span>有生活的文字</span><br>
</p><p><b>Promeus: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2019-6-11 11:31</span><br>
<span>一开始，梅先生只是一个能力不太出众的人，这没什么好羞耻的，所谓三百六十行，行行出废物。只是碰巧每一行 ...</span><br>
<span>大老婆这是铁拳无敌啊</span><br>
</p><p><b>rainwang: </b><br>
<span>可以的，关注了</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span> 本帖最后由 烤烤鱼ω 于 2019-6-11 12:10 编辑 </span><br>
<span>https://v.qq.com/x/cover/1jv433683n9m5h4/x0141lcj2wn.html</span><br>
<span>田浩：边境缉毒</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/av1774511</span><br>
</p><p><b>贾科梅蒂: </b><br>
<span>看标题就知道是田浩，但我一直怀疑是不是RPG</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>贾科梅蒂 发表于 2019-06-11 12:08:30</span><br>
<span>看标题就知道是田浩，但我一直怀疑是不是RPG楼上视频看起来是真的当过兵，微博一开始一堆营销号转发，我也觉得是假的，但后来他发过他武警照片（又被删了）</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2019-6-11 11:31</span><br>
<span>一开始，梅先生只是一个能力不太出众的人，这没什么好羞耻的，所谓三百六十行，行行出废物。只是碰巧每一行 ...</span><br>
<span>这个得按家庭剧来拍</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>首领: </b><br>
<span>感谢，已收藏。属实纪实文学鬼才。</span><br>
</p><p><b>yzj134100: </b><br>
<span>看完整个人都盖木欧瓦</span><br>
</p><p><b>vuder: </b><br>
<span>拍成短剧多好看啊</span><br>
</p><p><b>IsaacWang-R: </b><br>
<span>田浩在知乎写好几年缉毒故事了，写得确实不错</span><br>
</p><p><b>塩天使リエル: </b><br>
<span>完了完了，我要买本成语词典。</span><br>
</p><p><b>kx123: </b><br>
<span>记得很久之前有个驻马店特警说田浩是装兵党</span><br>
</p><p><b>Dreamophobia: </b><br>
<span>这位群友可能是心理上不太健康，反正是找了好几个干妈，有什么桃华，可可萝等等</span><br>
<span>这也难怪，一般人很难想到自己儿子在群里会背着自己去找纸片人当妈</span><br>
</p><p><b>茶卡特尔: </b><br>
<span>看的以为盖木欧瓦是成语，我见识短浅没听过，还专门去查，我真是太傻了（</span><br>
</p><p><b>千叶铁矢: </b><br>
<span>我倒是认识一个缉毒警察，但是是省会城市的。我能观察到的也就是他一天天去歌厅呆一晚上，当然他也没跟我们讲过。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1838541[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
