<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>[人生湘潭]真的不想加班啊啊啊啊啊啊</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>[人生湘潭]真的不想加班啊啊啊啊啊啊</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:19:52 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[人生湘潭]真的不想加班啊啊啊啊啊啊[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1862871-1-1.html</link>
      <description>[人生湘潭]真的不想加班啊啊啊啊啊啊&#13;
很惭愧，大声喊出了我平庸的欲望。
&#13;
职场新鲜人，foolish and poor young man。
&#13;
但是没办法，我确实是个普通而平凡的一般人。
&#13;
说说情况。
&#13;
985本科就业，设计单位，二线城市。正常上班的时候基本付出了所有的努力去工作，上班开始就心无旁骛地工作到下班，做无关的事情的时间也不会持续一分钟以上。
&#13;
所有工作都向着高效和可靠去做，都如履薄冰地避免出错。
&#13;
一切都是为了能不加班，能够享受自己的时间。
&#13;
因为真的觉得青春不能全部奉献给工作啊。现在的世界真的很精彩。
&#13;
好多事情都是年轻的时候才有那个能力去体验，好多事情都是年轻的时候才有精力去关心。
&#13;
如果每天都没有任何私人时间，都毫无保留地用来工作了，最后剩下风雨飘摇的肉体和磨损殆尽的精神，究竟有什么意义呢？
&#13;
如果非要年老退休才能得到自由，人不就像是生来就为了赎罪一样吗？
&#13;
至少我想保留自己下班以后的时间。
&#13;
但是天不遂人愿，加班越来越频繁了。虽然我用高于其他同期同事的效率完成了分内工作，但是当然是更多工作永无止境的来。
&#13;
更可气的是因为其他同事自己进度的问题，连带我也得加班。
&#13;
而且赚不到钱。
&#13;
工作日加班到十一二点越来越多了，周末占用得也越来越轻松写意了。长此以往，感觉一个看不到头的永恒的工作的未来在等着我，绝望。
&#13;
我应该去要求加班费吗？（但是感觉希望渺茫。）
&#13;
我应该跳槽吗？是我自己的价值还太低所以才没得选吗？
&#13;
我是物欲太过强烈吗？摒弃这些欲望去奋斗才是正确的选择吗？
&#13;
还是我太过焦虑，想得太矫情了，庸人自扰了吗？
&#13;
希望能和人谈谈。因为我确实有着怠惰和愚昧的因子，也远远不够深沉。
&#13;
虽然大部分坛友都让人感觉冷无缺又自行其是，但是恰恰有一种冷眼旁观的犀利和事不关己的不求回报，很奇妙。
&#13;
哪怕是批评下也好，想要整理下自己纷乱的思绪。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>getpain: </b><br>
<span>[人生湘潭]真的不想加班啊啊啊啊啊啊</span><br>
<span>很惭愧，大声喊出了我平庸的欲望。</span><br>
<span>职场新鲜人，foolish and poor young man。</span><br>
<span>但是没办法，我确实是个普通而平凡的一般人。</span><br>
<span>说说情况。</span><br>
<span>985本科就业，设计单位，二线城市。正常上班的时候基本付出了所有的努力去工作，上班开始就心无旁骛地工作到下班，做无关的事情的时间也不会持续一分钟以上。</span><br>
<span>所有工作都向着高效和可靠去做，都如履薄冰地避免出错。</span><br>
<span>一切都是为了能不加班，能够享受自己的时间。</span><br>
<span>因为真的觉得青春不能全部奉献给工作啊。现在的世界真的很精彩。</span><br>
<span>好多事情都是年轻的时候才有那个能力去体验，好多事情都是年轻的时候才有精力去关心。</span><br>
<span>如果每天都没有任何私人时间，都毫无保留地用来工作了，最后剩下风雨飘摇的肉体和磨损殆尽的精神，究竟有什么意义呢？</span><br>
<span>如果非要年老退休才能得到自由，人不就像是生来就为了赎罪一样吗？</span><br>
<span>至少我想保留自己下班以后的时间。</span><br>
<span>但是天不遂人愿，加班越来越频繁了。虽然我用高于其他同期同事的效率完成了分内工作，但是当然是更多工作永无止境的来。</span><br>
<span>更可气的是因为其他同事自己进度的问题，连带我也得加班。</span><br>
<span>而且赚不到钱。</span><br>
<span>工作日加班到十一二点越来越多了，周末占用得也越来越轻松写意了。长此以往，感觉一个看不到头的永恒的工作的未来在等着我，绝望。</span><br>
<span>我应该去要求加班费吗？（但是感觉希望渺茫。）</span><br>
<span>我应该跳槽吗？是我自己的价值还太低所以才没得选吗？</span><br>
<span>我是物欲太过强烈吗？摒弃这些欲望去奋斗才是正确的选择吗？</span><br>
<span>还是我太过焦虑，想得太矫情了，庸人自扰了吗？</span><br>
<span>希望能和人谈谈。因为我确实有着怠惰和愚昧的因子，也远远不够深沉。</span><br>
<span>虽然大部分坛友都让人感觉冷无缺又自行其是，但是恰恰有一种冷眼旁观的犀利和事不关己的不求回报，很奇妙。</span><br>
<span>哪怕是批评下也好，想要整理下自己纷乱的思绪。</span><br>
</p><p><b>gh1023: </b><br>
<span>你没错啊，但说那么多还是要加班</span><br>
</p><p><b>螺旋时钟: </b><br>
<span>其实s1意见都差不多，想赚钱就转码农，想享受就考公，基本都是这两建议</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>逆袭的黑月: </b><br>
<span>明天家附近常去的电影院排了一场imax天气之子,但是要加班....</span><br>
<span>周日不想出门了...家附近也没排IMAX了 好烦啊.</span><br>
</p><p><b>lightdog: </b><br>
<span>年轻人好好搬砖，不要整天胡思乱想！！！</span><br>
</p><p><b>sadllk: </b><br>
<span>你还可以选择尼特，peace</span><br>
</p><p><b>getpain: </b><br>
<span>螺旋时钟 发表于 2019-11-2 01:17</span><br>
<span>其实s1意见都差不多，想赚钱就转码农，想享受就考公，基本都是这两建议</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官 ...</span><br>
<span>嗯呐，很精练。我好好想想……</span><br>
</p><p><b>一色いろは: </b><br>
<span>同设计狗,不加班是不可能不加班的,该划就划</span><br>
</p><p><b>getpain: </b><br>
<span>逆袭的黑月 发表于 2019-11-2 01:17</span><br>
<span>明天家附近常去的电影院排了一场imax天气之子,但是要加班....</span><br>
<span>周日不想出门了...家附近也没排IMAX了 ...</span><br>
<span>我也是看天气之子的计划因为加班难产了（焦虑的原因之一）</span><br>
</p><p><b>getpain: </b><br>
<span>sadllk 发表于 2019-11-2 01:28</span><br>
<span>你还可以选择尼特，peace</span><br>
<span>主要大四的生活已经接近半尼特了……最大的感想就是难怪尼特久了的人会想自杀啊……</span><br>
<span>没有长久的peace……</span><br>
</p><p><b>sese199: </b><br>
<span>正在加班的我留下了泪水</span><br>
</p><p><b>败毒: </b><br>
<span>别多想跳槽有可能找不到工作要不然就是比现在低，好好加班啦等退休再说</span><br>
</p><p><b>宗汝: </b><br>
<span>该摸鱼就摸鱼，反正也没加班费。</span><br>
</p><p><b>傻瓜三世: </b><br>
<span> 本帖最后由 傻瓜三世 于 2019-11-2 02:30 编辑 </span><br>
<span>这世上本来就有人热爱工作，也有人不爱工作。以前爱工作不爱工作的人都要谈婚论嫁，都要赡养父母，上有老下有小，不爱工作也得燃烧自己的生命</span><br>
<span>现在又不找女朋友，父母又挣得比自己还多，或者至少不需要养，不爱工作的人没了目标，当然奋斗不下去，这不是你的错</span><br>
<span>如果你想奋斗，就去找女朋友，或者首付买辆宝马买套房，总之给自己一个奋斗的理由。人不可能为了奋斗而奋斗，也无法为了感觉不到快乐的事谋求发展。车房家是最长效的奋斗理由</span><br>
<span>如果你觉得上面的建议太蠢，恭喜你！你就是骨子里的废物！趁早接受自己是废物的事实。</span><br>
<span>能当废物的基本没老小要养，多么幸福！怎么样开开心心地把一辈子混完是头等大事，发展和奋斗又不能当饭吃。</span><br>
<span>怎么混开心就怎么混，当然要控制好风险，混到口袋空空，风雨一来一刮就倒，那肯定是开心不起来的。</span><br>
<span>可能说得很戏谑很可笑，但做废物真的很开心啦。做废物可不是放纵自己，只是找到自己喜欢的生活。一辈子就那么长，有机会开心地平淡一辈子，我可不想勉强自己痛苦地追求一个缥缈的人生答案。</span><br>
<span>和楼主一样，我也是985毕业的，我曾经也是考全校第一的所谓好学生，但走上工作岗位我却发现，以前的一切都没有意义。</span><br>
<span>我性格就是慢条斯理型的。一个活能3天干完，绝对不会2天干完，最好能5天摸完；一个游戏20小时能通关，绝对不15小时通关，最好再多花10小时看风景。</span><br>
<span>我也度过了两年多天天加班的日子，完全不习惯，你所有的疑问我全部想过很多次。</span><br>
<span>最后得出的答案是：管他呢，我就是废物了，我就不想加班，我甚至就不想上班。上班就得听命令，学会跟身边人一样，但我就想我行我素。无论别人怎么说，我就是不想上班。</span><br>
<span>然后我家境还行，父母不需要我养的那种，我也不需要供车房贷，单身。于是我辞职了，不干了。</span><br>
<span>现在靠打零工生活。打零工其实不轻松，挣钱的活没有轻松一说。但是干多少挣多少，不想给自己加班就不干，想挣钱就多要点加加班，很爽。虽然零工毕竟是零工，钱少，但是我花的更少太多，所以…总之就是很爽。</span><br>
<span>我只想这辈子开开心心地混过去，有机会混过去就绝对不努力奋斗。虽然为此得放弃很多奢侈的享受，买什么东西都得再三犹豫，但因为不用上班的魅力盖过一切，所以付出啥都感觉很值得。</span><br>
<span>希望楼主也能乐观起来，废物就废物了，没什么大不了的。不过我绝对不是鼓励你当废物。人人都是废物，谁来为人类做贡献呢？</span><br>
<span>只是感觉楼主的心态好脆弱，刚踏上工作就有抑郁的苗头了，好可怜。真不希望你这么年轻就抑郁啊……请打起精神来，人不能为明天而活，今天过舒服了才有动力过明天。对自己宽容点，才能对每个人都宽容点，Love & Peace</span><br>
</p><p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span>你看，就是我猜的那样。我看着身边同学们的去向，很肯定他们中60%及以上未来至少3年都躲不开每周超过40小时的工作时间-要么是给导师搬砖，要么是给领导搬砖。前阵子去到设计院实习，规划部的人正常上班时间都是9:40-22:00，每周5.5天，还不算领导突然叫人的临时加班。这就是大环境。总之你要一直当个好学生，选择「相对最好的」、「身边人都抢」的那种去向，那你大概率从学生时代开始就永无止境地不断消耗在自己的「本职」上。（背景相关：同济大四在读）</span><br>
</p><p><b>想做你养的猫: </b><br>
<span>不，你想要的不是不加班，而是对自己一成不变、一眼到底的人生感到绝望。如果加班能让你有 7 分天降女友，你会很乐意加班的。就算给你大把私人时间，你也不会用来做什么有意义的事情，否则你不可能是现在这样，毕竟大学四年你已经成功证明了自己。</span><br>
<span>说太多没用，唯一能快速提高你幸福感的方法就是上班多摸鱼，把下班后想做的事在上班期间先做了，再把下班后的精力花在传宗接代上，一周后你会感谢我的。</span><br>
</p><p><b>getpain: </b><br>
<span>傻瓜三世 发表于 2019-11-02 02:27:30</span><br>
<span>这世上本来就有人热爱工作，也有人不爱工作。以前爱工作不爱工作的人都要谈婚论嫁，都要赡养父母，上有老 ...谢谢，我很感激这样直率又辛辣的建议，以及这份来自毫无瓜葛的人的纯粹的关心。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>getpain: </b><br>
<span>没办法一一回复，而且一一回复感觉会给看帖的人添麻烦……</span><br>
<span>但是总之，每一贴都有在看，打趣也好，鞭辟也好，感谢各位坛友和我湘潭啦。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>sevra: </b><br>
<span> 本帖最后由 sevra 于 2019-11-2 03:27 编辑 </span><br>
<span>作为曾经抱有同样心态、正在经历中年危机的过来人说两句，年轻当然有很多可体验的快乐，但还有一件非常重要的事也是只有年轻的时候能做的，那就是为将来的自己积累资本。资本可以是钱，也可以是工作能力和经验、人脉等等，总之庸俗地概括就是能换来收入的社会价值。等人到中年你就会意识到，不被淘汰能稳定持续提供收入的社会价值有多宝贵。当然，从楼主的具体案例来看，你即使不那么拼命也能比别人强，那你确实有放松一点的资本，只是要注意千万别放松过头了，温水煮青蛙很可怕的。至于同样的付出如何实现回报最大化，上面已经有建议了，楼主结合自己情况和市场环境考虑就是。</span><br>
</p><p><b>ひろ: </b><br>
<span>我跟你说当你缺钱时自己又没啥能力另谋高就时能赚点加班费是一件可以高兴的事</span><br>
</p><p><b>pockem: </b><br>
<span>很正常啊，读书时候开夜车学习的，工作时候加班赚多点钱。</span><br>
<span>没有前途不加班的955工作，一抓一大把，985本科想找随便找，但是谁愿意20多岁就这样呢。</span><br>
</p><p><b>厨厨光波: </b><br>
<span>你要不是那种奋斗人格的就多摸鱼啊，保护好自己的心理健康才是最重要的</span><br>
<span>没几个人想被人拍下来路上走着走着突然嗷得一声崩溃了吧？</span><br>
</p><p><b>plusSharp: </b><br>
<span>现在很多单位都强行加班，我感觉想少加班只有三种选择：“公务员，外企，自由职业”。我一开始以为事业单位这种非盈利机构加班会少一点，但考上以后才发现我错了，不但要加班而且由于签的是聘用合同而不是劳动合同所以既没有补休也没有加班费</span><br>
</p><p><b>F.R.ONY: </b><br>
<span> 本帖最后由 F.R.ONY 于 2019-11-2 11:08 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span>没有前途不加班的955工作，一抓一大把，985本科想找随便找，但是谁愿意20多岁就这样呢。</span><br>
<span>深圳的某行业全国TOP级设计院，四十几岁的女工程师跟我们开讲座，两个重点。1是便是到她那个岁数该加班还是加班的，2是买房是不可能买房的。说的跟加班是有前途的充分条件似的，谁会知道未来如何呢。</span><br>
<span>某部分人的思维模式已经不是延迟性满足，而是以延迟为满足了。</span><br>
</p><p><b>aa01: </b><br>
<span>plusSharp 发表于 2019-11-2 09:09</span><br>
<span>现在很多单位都强行加班，我感觉想少加班只有三种选择：“公务员，外企，自由职业”。我一开始以为事业单位 ...</span><br>
<span>自由职业是被迫工作时间最长的，定制再好的时间模型最终都会被打乱</span><br>
</p><p><b>寻找无双: </b><br>
<span>旁友，行业大于努力。</span><br>
<span>如果你们这个行业就是这样，那你跳也没用啊。</span><br>
</p><p><b>342103735: </b><br>
<span>可能我是个假公务员。。。为啥你们那边公务员都那么轻松。。。。。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Anarkh: </b><br>
<span>公务员就不加班吗？我劝楼里考公去s1公务员群呆两天的掂量下</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>利维亚的白狼 发表于 2019-11-2 10:24</span><br>
<span>深圳的某行业全国TOP级设计院，四十几岁的女工程师跟我们开讲座，两个重点。1是便是到她那个岁数该 ...</span><br>
<span>加班有有前途的必要条件，但不是充分条件。</span><br>
<span>有没有前途主要还是和行业有很大关系。</span><br>
<span>正常来说，如果周围都加班，你不加班就想有前途，谁会给前途给你？</span><br>
<span>当然，很多时候也可以用运气来抵努力加班</span><br>
</p><p><b>机动妖精: </b><br>
<span>刚打了很多字，肯定都不爱看，我删了重写。</span><br>
<span>这问题就犹如玩网络游戏，现在国服这个版本设计的太肝了，肝碎片，肝能量，掉落低，需求高。</span><br>
<span>我们这一代有一批玩家，不管是微课玩家还是无课玩家，不管是技术不错的还是菜的抠脚的，选择这个版本休闲，没啥问题吧。</span><br>
<span>有技术的洗点转练强势职业码农，有钱有路的选择转服转区，传家宝重课战士继续开荒史诗副本。</span><br>
<span>我们上一代都普遍寄希望自己的小号能翻身，我们这一代看了看练级过路装备普遍涨价不想练小号了。</span><br>
</p><p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-11-2 10:43</span><br>
<span>加班有有前途的必要条件，但不是充分条件。</span><br>
<span>有没有前途主要还是和行业有很大关系。</span><br>
<span>正常来说，如果周围都 ...</span><br>
<span>何为前途。已知必定存在不喜欢工作本身只为了工作带来的附属（金钱、地位、温饱条件下的自由时间、人际、……）而工作的人，这些人关注的不是加班带来的职业能力提升，那么我想指出的是存在着一些看起来光鲜亮丽的行业，在这些行业里，加班是带不来更多的金钱、或自由时间、或地位的。</span><br>
<span>无脑吹加班是努力、是奋斗、是年轻人该做的事，等同于无视其他所有条件盲吹投入一万个小时必定成才一般可笑。</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>利维亚的白狼 发表于 2019-11-2 11:27</span><br>
<span>何为前途。已知必定存在不喜欢工作本身只为了工作带来的附属（金钱、地位、温饱条件下的自由时间、人际、 ...</span><br>
<span>前途就是钱途。</span><br>
<span>加不加班是由所在职业的大环境决定的，你想在这个职业生存，又不随大环境，那要不杠起来，要不你找到不加班的特别环境</span><br>
</p><p><b>利维亚的白狼: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2019-11-2 11:46</span><br>
<span>前途就是钱途。</span><br>
<span>加不加班是由所在职业的大环境决定的，你想在这个职业生存，又不随大环境，那要不杠起来 ...</span><br>
<span>是啊</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1862871[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
