<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>为了忘却的记念——10年后重玩壳之少女三部曲有感</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>为了忘却的记念——10年后重玩壳之少女三部曲有感</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 14:55:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>为了忘却的记念——10年后重玩壳之少女三部曲有感[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1922262-1-1.html</link>
      <description>为了忘却的记念——10年后重玩壳之少女三部曲有感&#13;
 本帖最后由 両儀織 于 2020-4-3 04:37 编辑 

题外话：我知道天之少女其实才是三部曲的收尾，但恋狱——壳——虚这条线算个三部曲也没啥问题。希望鸡哥今年尽量能把天之少女搞出来吧。。。。
&#13;
IG的水鸡和型月的武内算是我最喜欢的一类风格，曾经一度往自己的80G硬盘里塞了30多G的IG和型月相关资源。。。当然这都是很久以前，在月球人占领地球之前的事了。回想真正脱宅的时刻，讽刺性的还真就是白学，13年初玩过白学之后也是正好因为生活环境的变化吧，真的就彻底脱了宅，再也没碰过新番，也不再上p站，不再上seiup收集声优八卦。。。。这次因为疫情宅在家，突然想起了gal这个杀时间的利器。正好也从鸡哥的推特上看到今年天之少女可能会出的消息，于是重新翻出移动硬盘，还好虽然电脑换过不知道多少遍了，那30多G的存货还没丢。这1个多月在家办公的同时，把从恋狱开始的IG18禁系列全部通了一遍，甚至连之前一直玩不下去的七凭都搞完了。时间真的会改变很多，但那种心塞胸闷感还是没变2333
&#13;
恋狱大概是08、09年左右玩的，壳是10年，虚则是13年日文版就躺在硬盘里，但之前一直一周目未完成，虽然已经从各种渠道知道了结局，但当这次自己打出TE里冬子的白骨时候，还是又找回了当年看雪椿的由良和琉璃之鸟End冬子的那种强烈的心塞感。10年之后，还能让人找回第一次玩通关后的致郁感，IG这系列最恶心人的魅力，就是营造出一个又一个应该得到幸福的角色，然后让他们在各种阴差阳错的必然中滑向最残酷的不幸和死亡——这种悲剧的冲击甚至在龙套角色上都非常明显，例如壳的第一个受害者西园唯，和虚的第一个受害者纸园茧。西园唯的那张微笑的照片，和她最后遭受残忍而变态折磨的腐烂尸体，造成的反差震撼不比主角差：（如果你玩过试玩版见到活的西园唯剧情）你不禁会想她究竟犯了什么罪，值得被这样连死后都不得安宁的残酷对待？
&#13;
壳之少女作为IG的巅峰，个人觉得主要就是来自于以上的强烈悲剧冲击感（当然，鸡哥手绘的黑长直也很重要；还有各种禁忌的OX——到虚里甚至变本加厉）。恋狱因为太早，画风还不够IG特色，故事也偏单薄（但我觉得复杂度一点不差）；虚之少女因为大篇幅的战前回忆篇加上剧情确实偏简单，造成新人物形象塑造不足，给人的印象自然也不够深。而壳之少女无论是在作画质量还是对人物形象的刻画方面，都是三部曲中最能吸引人的。现在依然很多人因为冬子必成人棍要给铃鹿寄刀片，我倒觉得没啥：要不是因为人棍，冬子就是一个外貌性格头脑家世环境都完美的最强黑长直，也不会有那么多喊冬子女神的对不对？
&#13;
言归正传，冬子最让人记住的，也正是那本不该降临到她身上的命运。就像TE里铃人在井之头公园里说的：
&#13;
樱花开放之前的季节，我在这里与她相遇了。
&#13;
对不起呢，从你那里接受的委托全部完成了。你啊，好像一直沿着非常坎坷的命运前行呢。
&#13;
但你就是你，朽木冬子哦。不是其他任何人，你只是你啊。可能你不会接受，但是那不是取决于父母怎样之类的事，你是作为朽木冬子生活过来的吧。从今以后也不会有任何改变。你永远是你，虽然我现在不知道你在哪里，但如果还能见面的话——
&#13;
这样的命运，对她确实是太残酷了。
&#13;
因为间隔时间太长，虽然脑中对剧情大致有梗概，但看到具体文本时候确实还是有第一次玩的新鲜感。比如刚打开壳的时候我甚至记不清第一个犯人是谁了。。。。另外以前没太注意的是战后昭和的背景，从恋狱开始，黑美军、黑皇军的梗就特别多，q5铃人马杀鸡都是前·皇军，壳的体验版游戏里提到杏子老公是被美军撞死的，还有很多暗含的时代背景就不提了，总之这次重玩，发现这游戏其实剧本比以前认识的要好。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>両儀織: </b><br>
<span>为了忘却的记念——10年后重玩壳之少女三部曲有感</span><br>
<span> 本帖最后由 両儀織 于 2020-4-3 04:37 编辑 </span><br>
<span>题外话：我知道天之少女其实才是三部曲的收尾，但恋狱——壳——虚这条线算个三部曲也没啥问题。希望鸡哥今年尽量能把天之少女搞出来吧。。。。</span><br>
<span>IG的水鸡和型月的武内算是我最喜欢的一类风格，曾经一度往自己的80G硬盘里塞了30多G的IG和型月相关资源。。。当然这都是很久以前，在月球人占领地球之前的事了。回想真正脱宅的时刻，讽刺性的还真就是白学，13年初玩过白学之后也是正好因为生活环境的变化吧，真的就彻底脱了宅，再也没碰过新番，也不再上p站，不再上seiup收集声优八卦。。。。这次因为疫情宅在家，突然想起了gal这个杀时间的利器。正好也从鸡哥的推特上看到今年天之少女可能会出的消息，于是重新翻出移动硬盘，还好虽然电脑换过不知道多少遍了，那30多G的存货还没丢。这1个多月在家办公的同时，把从恋狱开始的IG18禁系列全部通了一遍，甚至连之前一直玩不下去的七凭都搞完了。时间真的会改变很多，但那种心塞胸闷感还是没变2333</span><br>
<span>恋狱大概是08、09年左右玩的，壳是10年，虚则是13年日文版就躺在硬盘里，但之前一直一周目未完成，虽然已经从各种渠道知道了结局，但当这次自己打出TE里冬子的白骨时候，还是又找回了当年看雪椿的由良和琉璃之鸟End冬子的那种强烈的心塞感。10年之后，还能让人找回第一次玩通关后的致郁感，IG这系列最恶心人的魅力，就是营造出一个又一个应该得到幸福的角色，然后让他们在各种阴差阳错的必然中滑向最残酷的不幸和死亡——这种悲剧的冲击甚至在龙套角色上都非常明显，例如壳的第一个受害者西园唯，和虚的第一个受害者纸园茧。西园唯的那张微笑的照片，和她最后遭受残忍而变态折磨的腐烂尸体，造成的反差震撼不比主角差：（如果你玩过试玩版见到活的西园唯剧情）你不禁会想她究竟犯了什么罪，值得被这样连死后都不得安宁的残酷对待？</span><br>
<span>壳之少女作为IG的巅峰，个人觉得主要就是来自于以上的强烈悲剧冲击感（当然，鸡哥手绘的黑长直也很重要；还有各种禁忌的OX——到虚里甚至变本加厉）。恋狱因为太早，画风还不够IG特色，故事也偏单薄（但我觉得复杂度一点不差）；虚之少女因为大篇幅的战前回忆篇加上剧情确实偏简单，造成新人物形象塑造不足，给人的印象自然也不够深。而壳之少女无论是在作画质量还是对人物形象的刻画方面，都是三部曲中最能吸引人的。现在依然很多人因为冬子必成人棍要给铃鹿寄刀片，我倒觉得没啥：要不是因为人棍，冬子就是一个外貌性格头脑家世环境都完美的最强黑长直，也不会有那么多喊冬子女神的对不对？</span><br>
<span>言归正传，冬子最让人记住的，也正是那本不该降临到她身上的命运。就像TE里铃人在井之头公园里说的：</span><br>
<span>樱花开放之前的季节，我在这里与她相遇了。</span><br>
<span>对不起呢，从你那里接受的委托全部完成了。你啊，好像一直沿着非常坎坷的命运前行呢。</span><br>
<span>但你就是你，朽木冬子哦。不是其他任何人，你只是你啊。可能你不会接受，但是那不是取决于父母怎样之类的事，你是作为朽木冬子生活过来的吧。从今以后也不会有任何改变。你永远是你，虽然我现在不知道你在哪里，但如果还能见面的话——</span><br>
<span>这样的命运，对她确实是太残酷了。</span><br>
<span>因为间隔时间太长，虽然脑中对剧情大致有梗概，但看到具体文本时候确实还是有第一次玩的新鲜感。比如刚打开壳的时候我甚至记不清第一个犯人是谁了。。。。另外以前没太注意的是战后昭和的背景，从恋狱开始，黑美军、黑皇军的梗就特别多，q5铃人马杀鸡都是前·皇军，壳的体验版游戏里提到杏子老公是被美军撞死的，还有很多暗含的时代背景就不提了，总之这次重玩，发现这游戏其实剧本比以前认识的要好。</span><br>
</p><p><b>Chia: </b><br>
<span>背景是重点，系列剧本的合理性就是建立在战后ptsd社会中的。</span><br>
<span>作品上个人喜欢恋狱一点。</span><br>
<span>不过人物上冬子是bug一样的存在。"揭下画布"可以列入个人游戏史top5了…</span><br>
<span>预先知道没了冬子后，虚也是过了好久才去推的</span><br>
</p><p><b>kuhailz: </b><br>
<span>抄袭太严重，感动不起来</span><br>
</p><p><b>RandomCurvature: </b><br>
<span> 本帖最后由 RandomCurvature 于 2020-4-3 06:32 编辑 </span><br>
<span>   冬子这个人物还是挺奇怪的，从壳女开始到正在制作的天女，算这整个系列的灵魂人物，本来应该相当的有分量才是。但是我当时玩通以后觉得人物形象很空虚，没什么“存在的实感”，不知道对这个人物能怎么去表述和介绍。静下心来想，感觉可能主要原因是在壳女里她虽然作为关键线索和故事的起因被提出来，但是作为一个“角色”并没有太多影响剧情走向的行为，游戏文本对其本身的情绪思维也非常缺乏描写，尤其是第一人称的描写，让人非常看不透。这样让我感觉这个角色相当的“不可控”。</span><br>
<span>   这个人物简直像是剧情和设定本身，对她发生的任何事情感觉作为玩家都没有影响的办法······或者说不仅仅是她这个角色，恋狱到虚女三作都是这种感觉，可能游戏内的颓废感太强了导致我会有这种印象吧····</span><br>
</p><p><b>Kirixima: </b><br>
<span>看标题还以天之少女终于出了……</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>hypnossz86: </b><br>
<span>知道冬子结局后，虚到现在都没打</span><br>
<span>年纪大了受不了这类刺激了</span><br>
</p><p><b>大江户战士: </b><br>
<span> 本帖最后由 大江户战士 于 2020-4-3 14:33 编辑 </span><br>
<span>我也曾经喜欢过这部作品，直到我知道魍魉之匣</span><br>
</p><p><b>MonPanache: </b><br>
<span>从灵与肉的角度来看，最喜欢的无疑是冬子。另外，说老实话，论肉体吸引力的纯度，月岛织姬也不差，那段H场景对我而言是壳女中最好用的，虽说后面接着就是BE……</span><br>
</p><p><b>両儀織: </b><br>
<span>嘛剧本是抄的这个人尽皆知吧，所以你看我不就通篇没提剧本么2333。只在最后说十年后重玩，感觉剧本比以前认识的强。我也是先看的京极堂系列再玩的IG，当然知道这系列的剧本问题，相信跟我一样，不少当时的（应该是2008年左右的事？）新人也是因为魍魉之匣的动画才对壳之少女入坑的。</span><br>
<span>但现在人比以前成熟了，了解的历史和文化背景知识也多了，再重看恋狱这系列3部，确实发现它们和京极堂系列有不同的魅力，战后昭和的时代感渗入的非常好。而且就像2楼所说的，背景是重点，系列剧本的合理性就是建立在战后ptsd社会中的。这方面需要对日本昭和中期战后那段时间的社会背景和文化有一定的了解才能建立起感觉，比如最起码你得熟练的把昭和XX年和公历换算对标吧，这样你才能对昭和十九年，昭和二十年，昭和二十五年，昭和三十一年这些时间节点有概念感。京极堂系列原作我都看过，魍魉之匣的动画想必漫区也没几个没看过的吧，虽然重要情节是高度一致的，但并不觉得两者给人的感受有重合，比如加菜子这个角色就远不如冬子给人的印象之强烈。</span><br>
<span>一言以蔽之，我觉得京极夏彦的强项在于讲故事，故事引人入胜，布局精彩，架构繁复但又有举重若轻的感觉，非常优秀的新本格推理。但人物来说虽然设定非常鲜明，却始终在故事的高光的阴影之下。IG的18禁系列故事要薄弱很多（唯一厚的地方还是抄京极的233），但人物形象角色塑造的非常成功，给人的印象非常深刻，所以随后带来的致郁感也更加强烈：加菜子变成人棍我会觉得惋惜悲叹，但绝不会像冬子变成人棍那样让人心塞胸闷好几天。这大概也是游戏区别于本格文学作品的所在吧，游戏善于、重点也是在塑造一个个角色，而文学作品的要求和水准线都要高很多，单纯的角色营造并不是唯一的重点。</span><br>
<span>另外再延伸多说两句感想：IG毕竟是黄油公司，需要卖游戏恰饭，所以故事的薄弱性一方面也是来源于预算限制的。比如我个人就觉得，如果预算足够的话，把冬子老妈美砂的剧情扩充并画出来，绝对受欢迎，这个角色的神秘性和悲剧性也丝毫不逊于她的女儿冬子，而且在初期设定里，美砂和冬子是“外表一模一样，但性格是正反面”，美砂是脾气犟而且嫉妒心很强的兄控，冬子则是性格随和的大叔控。无奈没那么多钱去制作，鸡哥在采访时候、上霜月はるか的电台节目时候也说过，flowers这种大受欢迎的全年龄百合作品，带来的收入也不如黄油高，所以必须要靠画展等event活动恰饭。而且在日本业界急剧萎缩的今天，饭是越来越难恰了，IG这样能坚持下来的公司跟他们的作坊式运营也有很大关系。所以这次天之少女如果能如期上新，我是打算补个票的。不为别的，只希望鸡哥能在令和时代，继续昭和23333</span><br>
</p><p><b>Sorastlos: </b><br>
<span> 本帖最后由 Sorastlos 于 2020-4-3 14:05 编辑 </span><br>
<span>在看汉尼拔系列的时候被推荐的壳女…因为别人和我说一样是psychopath</span><br>
<span>通关了我的感想就是“就这？”</span><br>
<span>杉菜水姬的画很好用…音乐也还不错，战后的背景我也挺喜欢的。</span><br>
<span>就是剧本完全朝着卖角色上倾斜，不是我的菜</span><br>
</p><p><b>人形灾害: </b><br>
<span>要说人物塑造实际上我喜欢虚多过壳，但是虚的谜题实在是太拉胯了，前期的双时间线叙事＋满满的村落民俗恐怖氛围，凶手揭露出来感觉是“就这？？”</span><br>
<span>虚里最喜欢的又是砂月／茅原冬见，可惜现在篇的戏份铺垫都不多</span><br>
</p><p><b>両儀織: </b><br>
<span>人形灾害 发表于 2020-4-3 19:14</span><br>
<span>要说人物塑造实际上我喜欢虚多过壳，但是虚的谜题实在是太拉胯了，前期的双时间线叙事＋满满的村落民俗恐怖 ...</span><br>
<span>是的，我也觉得理子那条线虎头蛇尾，本来可以发展成很有戏剧张力的一条线的。。。而且normal end最后马杀鸡和理子的那个回想过去真的让人感慨。。。不过想想这其实是侄子和小姑之间的**就很那啥了2333</span><br>
<span>理花其实也是，和壳之少女里美砂一样，本来也可以发展成很好的一条支线或者背景交待的。不过还好的是理花在试玩版里小小露了声音，美砂是彻底的只有文字回忆交待</span><br>
</p><p><b>人形灾害: </b><br>
<span>両儀織 发表于 2020-4-3 20:02</span><br>
<span>是的，我也觉得理子那条线虎头蛇尾，本来可以发展成很有戏剧张力的一条线的。。。而且normal end最后马杀 ...</span><br>
<span>雷鸟还是雷鸟，当年的少年少女已经无法回头了，对我来讲还是挺意难平的</span><br>
</p><p><b>一色いろは: </b><br>
<span>不能推紫妹，然后我至今没有打虚女</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>両儀織: </b><br>
<span>一色いろは 发表于 2020-4-3 20:17</span><br>
<span>不能推紫妹，然后我至今没有打虚女</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>没办法，设定集里鸡哥和铃鹿都说了，紫妹是大和抚子，大和抚子不能有推倒CG233333 所以虽然天之少女里长大了的紫妹依然会登场，但估计还是没法推的</span><br>
<span>我明天找找看这张图硬盘里有没有，有的话传上来</span><br>
</p><p><b>LLLLLuB: </b><br>
<span>両儀織 发表于 2020-04-04 01:41:22</span><br>
<span>没办法，设定集里鸡哥和铃鹿都说了，紫妹是大和抚子，大和抚子不能有推倒CG233333 所以虽然天之少女里长 ...不能推紫妹就算了，也别把紫妹推给男二啊，让男二好好去对待砂月就好了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>漫区专号: </b><br>
<span>虚没找到汉化，至今只随便跑了一下。</span><br>
<span>壳就是是把美好的东西打碎给人看的悲剧，年纪大了受不了。所以还是喜欢恋这种有GE的。</span><br>
</p><p><b>少年kafka: </b><br>
<span>七凭之祭都打完了，第一次玩的时候夏季吧选，强暴了金发少女被杀了，之后找了攻略慢慢打，这游戏不怎么样，要不是七绪红叶的CV是秋刀鱼，我都不会碰</span><br>
</p><p><b>少年kafka: </b><br>
<span>少年kafka 发表于 2020-4-4 08:33</span><br>
<span>七凭之祭都打完了，第一次玩的时候夏季吧选，强暴了金发少女被杀了，之后找了攻略慢慢打，这游戏不怎么样， ...</span><br>
<span>不，第一次凶手没推理出来，剩下几个人等着救助，就是想子杀死女仆伪造自己逃跑的，然后一气之下啥都不干看看会怎么样，就发生了这样恶劣的bad事件</span><br>
</p><p><b>両儀織: </b><br>
<span>LLLLLuB 发表于 2020-4-4 03:30</span><br>
<span>不能推紫妹就算了，也别把紫妹推给男二啊，让男二好好去对待砂月就好了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官 ...</span><br>
<span>毕竟从恋狱开始的近亲相X就太多了2333，虚里更是变本加厉，自然紫妹要送出去。而且鸡哥做游戏的习惯就是大叔控少女，马杀鸡这个角色刚接触觉得很烂，但玩过之后感觉还行吧，如果真能和紫妹成了我也不反对2333</span><br>
<span>至于和砂月的那条线，毕竟游戏最后的主题是斩断了各种偏执，村子里近亲相X的习俗自然是被斩断的重点，所以理子和理人自然不能复缘。另外我觉得砂月这条线之所以可能更吸引人点，是因为它更像壳的主线——看似在平安幸福的日常中生活的少女，突然惨死，而且死后也不得安宁（</span><br>
</p><p><b>両儀織: </b><br>
<span>漫区专号 发表于 2020-4-4 08:23</span><br>
<span>虚没找到汉化，至今只随便跑了一下。</span><br>
<span>壳就是是把美好的东西打碎给人看的悲剧，年纪大了受不了。所以还是喜 ...</span><br>
<span>恋狱其实也是凛和楼子必死啊，而且最后由良也注定得不到好结局，当然和菜还是有GE的，算是IG18禁系列女主角里的幸运儿了23333</span><br>
<span>虚的汉化硬盘版应该百度就能搜得到吧，倒是壳和虚的试玩版，一直没找到补资源的。。。</span><br>
</p><p><b>両儀織: </b><br>
<span>少年kafka 发表于 2020-4-4 08:33</span><br>
<span>七凭之祭都打完了，第一次玩的时候夏季吧选，强暴了金发少女被杀了，之后找了攻略慢慢打，这游戏不怎么样， ...</span><br>
<span>七凭的自由活动干扰太多了，由于剧本其实就那么单薄，看似高的自由度其实根本没什么鸟用，反而全是干扰。这破游戏不看攻略打纯粹是浪费时间2333</span><br>
</p><p><b>両儀織: </b><br>
<span>紫妹的初期设定和staff评论。话说看了一下这些女子高生的设定，冬子和织姬165、164cm，体重都是52公斤，相比之下紫妹只有152cm，39公斤，真的迷你了，只比缀子个子大一点；步妞倒是170cm，58公斤，萨苏噶巨人</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1922262[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
