<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>光荣属于罗马：南意铁路小纪行（完结）</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>光荣属于罗马：南意铁路小纪行（完结）</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:14:21 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>光荣属于罗马：南意铁路小纪行（完结）[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1913543-1-1.html</link>
      <description>光荣属于罗马&#13;
又是一年春节到，今年的春节公假该往何处去呢？备选方案有两个半岛上的超级文明古国，一为南亚的印度，一为南欧的意大利。经过一番纸面与键盘上的研究再加上机票价格的比较，最终意大利战胜了印度脱颖而出。
&#13;
靴子形状的意大利面积超过三十万平方公里，由北向南大致可分为三部分，北部以米兰为中心，中部以罗马为首，南部的首府则是那不勒斯。这个国家一共分为20个大区110个省，即使是浮光掠影跑马观花一番也得一个多月，可惜公假只有短短一周，没奈何伦巴第威尼托托斯卡纳皮艾蒙特等一众北方地区统统舍弃，往返进出的罗马之外，南方地区一番通过抉择后，最终被列入计划的是坎帕尼亚区的那不勒斯，以及西西里区的卡塔尼亚与锡拉库萨——大冬天的就该尽量往南方走才对嘛。
&#13;
带着在国内提前买好的意大利点对点火车票，旅店订单与往返机票，以及对武汉瘟疫的淡淡担心，俺们向着罗马出发了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-3-11 09:04 编辑 </span><br>
<span>格里高利·普罗潘博物馆（Museo Gregoriano Profano）是梵蒂冈一众博物馆中比较年轻的那个，直到1970年6月才对外开放。这里的石雕艺术品从古希腊一直持续到罗马帝国晚期，大部分是石棺，相似的题材与图案反复出现于亚平宁、伊比利亚乃至高卢，说明欧洲一体化可谓是自古以来。在展厅的旁边就是文物工作室，如果运气好可以透过玻璃墙看到文物的修复工作。</span><br>
<span>另一个可以让你和博物馆通常藏于幕后的那部分近距离接触的地方是人类学博物馆，对，就是人类学博物馆。自古以来那些披荆斩棘前往地球每个角落的天主尖兵们，他们不仅仅是传教士，同时也是博物学家与人类学家。从波利尼西亚的岛屿到格陵兰的冰原，从亚马逊雨林到撒哈拉沙漠……他们从天涯海角带来的各种民族文物数量超过8万。这8万件民族文物中一小部分被遴选出来放在底层的玻璃展柜里，而其他的则是放在二楼库房，与观众们只隔一道透明的玻璃墙。</span><br>
<span>格里高利·普罗潘博物馆</span><br>
<span>从希腊到罗马的石刻</span><br>
<span>大多是石棺之类的</span><br>
<span>相同图案的石刻遍布欧洲</span><br>
<span>也可以看到文物工作室的场景</span><br>
<span>其实较真的话工作室不让拍照</span><br>
<span>人类学博物馆</span><br>
<span>展品来自世界各地</span><br>
<span>印尼的婆罗浮屠</span><br>
<span>下层是文物展厅，上层是文物库房</span><br>
<span>正好赶上文物现场拍照</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-3-12 08:56 编辑 </span><br>
<span>作为历史最悠久底蕴最深厚而且也最有钱的社团组织，公教会自古以来就是艺术家们最坚定的赞助商（所以米开朗琪罗才敢在西斯廷礼拜堂里不要钱般的挥霍青金石颜料），可以说西方历史上的艺术大师们几乎都和教会有过一腿。靠近梵蒂冈博物馆出口的教宗画廊（Pinacoteca）便是这些大师叠罗汉之地，从中世纪早期的神龛到巴洛克时代的油画，闭着眼睛随便用手一指，睁眼一看那便是达芬奇、便是拉斐尔、便是卡拉瓦乔、便是贝尔尼尼！</span><br>
<span>离开梵蒂冈后来到圣彼得广场，也就是《天使与魔鬼》里风祭坛的所在地，之后沿着协和大道（这也是墨索里尼时代开始建设的）一路向东，大道尽头一座巍峨的圆形堡垒，乃是罗马城的又一地标建筑圣天使堡。这座上圆下方的庞然大物在公元2世纪落成的时候其实是哈德良大帝的陵墓，自6世纪以来被教宗改造为要塞城堡。590年罗马爆发了瘟疫，教宗格里高利一世号称天使现身于天使堡以宝剑驱散了瘟疫，从最高处的持剑天使到城堡门前的天使们分立两侧的圣天使桥，无处不在的天使塑像昭示此乃天使守护之圣地——难怪《天使与魔鬼》里设定这里是第五个中央祭坛所在地。</span><br>
<span>梵蒂冈绘画馆</span><br>
<span>绘画馆的藏品自中世纪开始</span><br>
<span>当然了，基本都是宗教题材</span><br>
<span>这表现的是最后审判的场面</span><br>
<span>费路里的奏乐天使</span><br>
<span>拉斐尔的草稿与成品</span><br>
<span>这幅圣母加冕其实是由拉斐尔的学生最后完成的</span><br>
<span>基督显圣是拉斐尔最后的作品</span><br>
<span>卡拉瓦乔的基督下葬</span><br>
<span>多米尼奇诺的圣杰罗姆圣餐</span><br>
<span>本笃十六世的肖像画</span><br>
<span>乔治四世的画像是来自英国的外交礼品</span><br>
<span>虽然画的是伊甸园，但主要看点其实是动物</span><br>
<span>这四个天使原本是贝尔尼尼安置在圣彼得大教堂圣座的装饰</span><br>
<span>圣彼得大教堂是天主教公教会的总本山</span><br>
<span>协和大道其实是墨索里尼开辟的</span><br>
<span>这不是湖，只是街道上的水坑而已</span><br>
<span>协和大道的尽头是圣天使堡</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>圣天使堡平时是特韦雷河的桥头堡、信徒们进出圣彼得大教堂的门户，赶上动荡岁月这里就是教宗的避难所，教宗乌尔班八世还专门拆了万神殿天花板上的青铜板来给天使堡铸大炮。该来的总归会来，历史大潮无论是圣天使还是大炮都拦不住，1870年意大利王国军队杀进罗马城教皇国灭亡，圣天使堡先后曾作为兵营、监狱、以及弹药库，现在则是作为博物馆对全世界游客开放。 </span><br>
<span>一般来说，大部分游客会止步于圣天使堡前的圣天使桥，与那些穿着罗马帝国士兵制服的收费艺人们合影留念后就此离开，而俺们自然是要入内一探究竟——别说，门票还挺不便宜的。游客在进入圣天使堡大门后，会沿着复杂的路径螺旋式逐渐上升，直到天使堡的最顶端。途中里会路过几个兵器展厅，以及几个拥有文艺复兴装饰的房间，它们大部分是教宗保罗三世给自己打造的居室（前任克莱门特七世被堵在圣天使堡里避难的经历显然把这位后继者吓到了），也有些是用来对付异端反对派（比如审判布鲁诺）的。这几个房间毫无疑问具有那种文艺复兴式的富丽堂皇，但既然俺们刚从梵蒂冈博物馆出来便失去了视觉冲击力，因此天使堡作为观景台的意义就凸显了出来，在持剑圣天使的羽翼下，无论是天国之城梵蒂冈还是人间之城罗马统统尽收眼底。</span><br>
<span>圣天使堡</span><br>
<span>天使堡天使桥与罗马ＣＯＳＥＲ，这是著名的风景线</span><br>
<span>其实这里一开始是哈德良的陵墓</span><br>
<span>……这城防设备真古典</span><br>
<span>入口还真是小呢</span><br>
<span>用来自万神殿铜板铸造的大炮</span><br>
<span>持剑天使高居城堡顶部</span><br>
<span>城堡里面也到处都是天使</span><br>
<span>现在这里主要是关于兵器的博物馆</span><br>
<span>不过其实还是保持文艺复兴风格的房间更有看头</span><br>
<span>教皇把这个避难所改造为自己的正式居所</span><br>
<span>有的房间相当华丽</span><br>
<span>当然，肯定比不上梵蒂冈就是</span><br>
<span>好像当年审判布鲁诺就是在这里</span><br>
<span>其实这里更主要的意义在于观景台</span><br>
<span>罗马诸多地标尽收眼底</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-3-14 11:16 编辑 </span><br>
<span>出圣天使堡过圣天使桥，顺着特韦雷河一路向东，在华丽的最高法院大厦与优雅的纳沃纳广场之间，可以看到一栋17世纪的小型宫殿，那里是约瑟夫·波拿巴曾外孙朱塞佩·普里莫利（Giuseppe Primoli）伯爵的豪宅，现在则是对外开放的拿破仑博物馆。没错，就是那个拿破仑。</span><br>
<span>虽然一提起拿破仑那就是法兰西一代战神，但其实追本溯源的话……这个法兰西民族英雄其实祖上是意大利贵族。随着科西嘉岛的易手，拿破仑一家变身法兰西国籍，但这个家族和意大利之间仍然存在千丝万缕的关系：拿破仑的哥哥约瑟夫先是当了驻罗马公使，随后成了那不勒斯国王；约瑟夫前往西班牙后，其继任者缪拉是拿破仑的妹夫；法军开进罗马城后宣布罗马为自由帝国市，拿破仑甚至在他儿子出生前就宣布其为罗马王；在意大利统一战争中，成为法兰西第二帝国皇帝的拿破仑大侄子波拿巴亲自下场助拳，其贡献超越美国独立战争的路易十六，堪称拳打加里波第脚踢加富尔的真意大利国父。</span><br>
<span>自拿破仑兵败帝国崩溃后，波拿巴家族遭到法国驱逐，其中不少人选择流亡到罗马，不过其实拿破仑大爷卢西亚诺早就已经在罗马落户，这个分支后来通过联姻与约瑟夫·波拿巴并气联枝，传到朱塞佩·普里莫利伯爵这辈后其实已经算不上是波拿巴家族了。普里莫利伯爵虽然不姓波拿巴但却是个狂热的拿破仑粉丝，这位巴黎罗马两头跑，专门收集拿破仑相关物件存在这宅子里，末了干脆连宅子带物件一并捐给罗马市政府做博物馆了。</span><br>
<span>这家博物馆基本还保留着当年贵族豪宅的原貌，令人惊诧的是这里几乎没有游客，可以让你专场沉浸式的穿越到19世纪末期。房间里摆满了波拿巴家族成员小小的肖像画与塑像，绝对的主角当然是拿破仑一世，这里不但简单介绍了拿皇的生平，还介绍了他雄心勃勃的罗马改造计划。拿破仑战争期间罗马被法兰西占领，教皇成为阶下囚，罗马成为与巴黎并立的双璧。志得意满的拿破仑为了自己大规模改造巴黎，而为了儿子“罗马王”则大规模改造罗马，一心要将这原属于教宗的天上宗教之城改为属于自己儿子的地上世俗之城。拿皇创业未半而中道崩殂，但他的大侄子拿破仑三世完成了巴黎城的改造，而罗马改造规划的大规模落实……其实是墨索里尼的手笔了。总之，即使你不是拿破仑的铁粉，就冲这房子本身也值得一游，更何况还是免费开放不收门票呢。</span><br>
<span>过天使桥顺着特韦雷河一路向东</span><br>
<span>在最高法院对面</span><br>
<span>便是拿破仑博物馆</span><br>
<span>这栋贵族豪宅当年属于普里莫利伯爵</span><br>
<span>他是拿破仑的狂热粉丝</span><br>
<span>特别喜欢收集与拿破仑相关的各种文玩</span><br>
<span>当然了也不止拿破仑一世本人</span><br>
<span>你可以看到波拿巴这个庞大的（意大利）贵族家族</span><br>
<span>拿破仑一世的传奇人生</span><br>
<span>今日罗马城的规划其实是拿破仑的手笔</span><br>
<span>哪怕你不是拿破仑粉丝，看看这个免费开放的大宅子也不亏</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>继续往前走，便来到了罗马人气最高的广场没有之一纳沃纳广场。这个椭圆形的广场在公元1世纪是图密善竞技场，顾名思义建于罗马帝国皇帝图密善时代，现在这个广场是15世纪大规模改造的成果。图密善是弗拉维王朝的最后一个皇帝，他在罗马城内大兴土木，但却因为得罪了元老院与基督教而成为暴君典型，不但被暗杀而且还遭到记录抹杀（Damnatio Memo-riae）。</span><br>
<span> 全世界游客聚集于此当然是为了广场上的三个喷泉，最北侧的海王喷泉波塞冬手持三叉戟正在与海怪搏斗，这是19世纪建造的喷泉；广场最南侧的摩尔人喷泉虽然建于16世纪，但正中央那个手持海豚的摩尔人塑像是贝尔尼尼在17世纪制作的。广场的最中央是压轴的四河喷泉，四遵塑像分别象征欧洲多瑙河、亚洲恒河、非洲尼罗河与美洲普拉塔河，《天使与恶魔》那部电影把这里设定为水之祭坛所在地。一看这人物奔放的巴洛克造型就知道这肯定又是贝尔尼尼的手笔，代表尼罗河的塑像正在以手掩面，这并非是因为看贝尔尼尼同行冤家博罗米尼设计的圣艾尼格斯教堂不顺眼，而是在表示尼罗河源头当时尚未发现。</span><br>
<span>纳沃纳广场</span><br>
<span>广场最北侧是海王喷泉</span><br>
<span>最南侧是摩尔喷泉</span><br>
<span>中央是贝尔尼尼的四河喷泉</span><br>
<span>巴洛克式的人像象征四条大河</span><br>
<span>尼罗河挡着脸暗示其源头尚未发现</span><br>
<span>圣艾尼格斯教堂有漂亮的穹顶画</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-3-13 20:04 编辑 </span><br>
<span>作为欧洲最伟大的城市，罗马自然也要有个城市博物馆，这家博物馆成立于1930年，是属于墨索里尼的罗马改造一揽子工程中的一部分，其意义在于保存随着旧城改造而消失的城市景观历史与文化。自二战之后，罗马市博物馆搬到了纳沃纳广场南侧的布拉斯基宫（Palazzo Braschi），这座18世纪的宫殿是教宗庇护六世以权谋私送给自己侄子的礼物，而博物馆里的罗马历史也是从18世纪开始的。</span><br>
<span>对，在博物馆的展厅里你看不到罗马在古典时代的荣耀，中世纪的摸爬滚打、以及文艺复兴时代的欧洲之都，这里的罗马历史是从近代开始的。在空间上罗马夹在南北意大利之间，在时间上罗马夹在历史与现实之间，在文化上罗马夹在宗教与世俗之间，这些张力构成了罗马与众不同的城市文化性格。产业革命使得罗马这永恒之城也踏上了悄然而坚定的变革之路，拿破仑战争、1848大革命、意大利统一战争……历史大浪一个接着一个拍向罗马，以墨索里尼的全面改造为终点，罗马终于在20世纪初成为了一座世俗而现代的大都会。</span><br>
<span>作为欧洲自古以来的历史之都和艺术之都，罗马市博物馆当然也得通过艺术来讲述历史。节日、市政建设、革命……每一个陈列板块的展品都是相关主题的绘画，漫步在这个宫殿改造的历史博物馆你……你会觉得仿佛来到了类似威尼斯宫那样的美术馆。别说，这种路子还真就是只有意大利、或者说只有罗马才能走得通。</span><br>
<span>罗马城市博物馆</span><br>
<span>它位于纳沃纳广场南侧</span><br>
<span>这是一栋18世纪的宫殿</span><br>
<span>这座宫殿当年是教宗以权谋私的产物</span><br>
<span>看似美术馆，但其实是历史博物馆</span><br>
<span>这里是通过相关的艺术品来展示历史主题</span><br>
<span>作为教宗所在地罗马被打上了深刻的公教烙印</span><br>
<span>革命与战争风暴中的罗马</span><br>
<span>世俗市民的休闲生活</span><br>
<span>墨索里尼时代的罗马改造</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>在罗马市博物馆南侧隔一条马路可以看到一栋16世纪的小型宫殿，那里当年是一位红衣主教的私宅，现在则是乔万尼·巴拉科雕塑博物馆。顾名思义，博物馆的创始人是乔万尼·巴拉科（Giovanni Barracco），他出身亚平宁半岛“靴尖”卡拉布里亚地区的贵族豪门，虽然属于那不勒斯王国的顶级门阀，但却在意大利统一运动看准风向及时跳反，所以在意大利统一后继续荣华富贵，搬家到了新首都罗马还成了参议员那叫一个风生水起哼哼哈嘿。俗话说一代看吃二代看穿三代看文章，作为家门历史悠久而且不差钱的权贵，乔万尼自然也是个风雅之士，专好收集古董文物，范围包括埃及、伊特鲁立亚、塞浦路斯、希腊、罗马……其目标是要建立一个环地中海的古代雕塑博物馆，但最终实现其实是在乔万尼死后了。</span><br>
<span>既然是以私人收藏为基础的博物馆，规模自然不大，无论藏品数量还是展厅面积都非常小，在罗马一众大博物馆面前大概连前三十名也进不去。若非碰巧路过而且还不收门票，否则俺肯定不会特意到此一游。没错，巴贝里尼宫阿尔腾普斯宫以及罗马南郊的罗马文明博物馆中世纪博物馆人类学博物馆……还没来得及去的博物馆大牛用两只手都数不完，更不必说圣马可圣母玛利亚拉特朗圣若望维多利亚圣母圣安德鲁圣保罗等一众名教堂了。罗马这种光荣之城，那是必须得一周以上的时间，这次这么短短三天不到的时间甚至算不上跑马观花——连真理之口特雷维喷泉这种罗马网红景点还没来得及去呢。</span><br>
<span>常言道有文化的俄罗斯人都是德意志人，有文化的德意志人都是法兰西人，有文化的法兰西人都是意大利人。掐指算来，便是这意大利南部的各种遗珠之恨加起来就得小半个月，这还没算上意大利北方的利古里亚伦巴第威尼托艾米莉亚托斯卡纳……这意大利要想走完一遍得两个来月，看来少不得还得故地重游个几次。</span><br>
<span>本日统计：</span><br>
<span>城市：4+1＝5      博物馆：24+5＝30</span><br>
<span>乔万尼·巴拉科雕塑博物馆</span><br>
<span>这是一栋16世纪的小型宫殿</span><br>
<span>里面的展品包括埃及</span><br>
<span>希腊</span><br>
<span>伊特鲁立亚</span><br>
<span>自拜占庭以后的确是艺术退步了</span><br>
<span>罗马的各种光荣遗迹漫不经心的随处可见</span><br>
<span>这历史老本足够意大利人啃个几千年</span><br>
<span>古迹太多，简直都顾不上维护了</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>带着遗憾乘坐1月30日的CA940航班回到北京，帝都首先春节长假延长，然后外来入京人员隔离两周，随后又是持续时间超过一个月的在家办公……没错，这意大利的游记就是用这段时间写出来的。</span><br>
<span>在这段时间国内疫情逐渐好转，而寰宇形势却急转直下：1月30日晚上（几乎就在俺们刚刚进飞机）意大利宣布与中国暂时停止直航，俺乘坐的航班成为自意大利归国的倒数第二趟航班；2月初，意大利本土也出现了疫情，至2月底疫情已在意大利全境爆发；到了3月份，意大利正式宣布封城。此时瘟疫已经在世界各地蔓延开来，日本、伊朗、美国……一个个旅行计划列表中的国家如多米诺骨牌般倒下，原本五一的日本计划毫无疑问必须取消，便是国庆节也八成无法出境旅行。未来国外形势究竟会走向何方实在吉凶未卜。</span><br>
<span>难不成俺的境外旅行自罗马开始，竟又要以罗马终结了吗？</span><br>
</p><p><b>lDaive: </b><br>
<span> 本帖最后由 lDaive 于 2020-3-14 11:18 编辑 </span><br>
<span>不是，兄啊，这欧洲眼看沦陷在即，你还不赶快跑吗？</span><br>
<span>哦，已经回来了，那没事儿了，家里蹲一段时间吧</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1913543[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>光荣属于罗马：南意铁路小纪行（完结）[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1913543-1-1.html</link>
      <description>光荣属于罗马&#13;
又是一年春节到，今年的春节公假该往何处去呢？备选方案有两个半岛上的超级文明古国，一为南亚的印度，一为南欧的意大利。经过一番纸面与键盘上的研究再加上机票价格的比较，最终意大利战胜了印度脱颖而出。
&#13;
靴子形状的意大利面积超过三十万平方公里，由北向南大致可分为三部分，北部以米兰为中心，中部以罗马为首，南部的首府则是那不勒斯。这个国家一共分为20个大区110个省，即使是浮光掠影跑马观花一番也得一个多月，可惜公假只有短短一周，没奈何伦巴第威尼托托斯卡纳皮艾蒙特等一众北方地区统统舍弃，往返进出的罗马之外，南方地区一番通过抉择后，最终被列入计划的是坎帕尼亚区的那不勒斯，以及西西里区的卡塔尼亚与锡拉库萨——大冬天的就该尽量往南方走才对嘛。
&#13;
带着在国内提前买好的意大利点对点火车票，旅店订单与往返机票，以及对武汉瘟疫的淡淡担心，俺们向着罗马出发了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-2-22 12:34 编辑 </span><br>
<span>当然了，锡拉库萨、或者说奥提伽岛的头号名胜，当之无愧的是锡拉库萨大教堂及大教堂前的广场，名电影《西西里的美丽传说》中女主角玛莲娜踩着高跟鞋风姿绰约走过广场的名场面便是在这里，锡拉库萨大教堂、桑塔露琪亚教堂等一众地标级巴洛克建筑也簇拥在广场周围。桑塔露琪亚？没错，就是那个《桑塔露琪亚》！这首著名的意大利歌曲旋律很优美，但背后的故事却很血腥，而且还有若干不同的版本：版本一，露琪亚是个来自那不勒斯的基督徒，在来到西西里岛传教的时候殉教身亡；版本二，露琪亚是锡拉库萨本地的基督徒，因为忠于上帝拒绝婚姻而被利剑刺穿了喉咙。从教堂里供奉的圣露琪亚圣像的造型来看，显然锡拉库萨本地人人认可的是第二个版本。</span><br>
<span>就如锡拉库萨这座城市的统治者换了一茬又一茬那样，这座城市的神灵也在更替，古老的诸神被击败、被征服、甚至被吞噬被消化被转换。看到那个拥有超级华丽巴洛克正立面的锡拉库萨大教堂了吗？那里现在是锡拉库萨教区的主教座堂，但在公元前5世纪，这里是雅典娜的神庙。公元7世纪，昔日的女神神庙被改造为天主的教堂，古神的信仰荡然无存，连神庙的多立克石柱也成为天主教堂的一部分；公元9世纪，锡拉库萨落到了阿拉伯人手里，教堂摇身一变成了清真寺；12世纪诺曼人搞定了西西里，清真寺又变回了天主教堂；至于现在的巴洛克大教堂其实是18世纪才最终成型的。与其他大教堂不同，这家教堂是收门票的……这就是为啥一旦走到教堂里面就几乎看不到多少游客的缘故。</span><br>
<span>锡拉库萨的一众古神圣殿中，阿波罗神庙遭遇比雅典娜神庙更加不幸，这座公元前6世纪的神庙是西西里乃至世界上最古老的多立克式石造建筑，可现在却只剩下了一片废墟。废墟不收门票，你也不能入内，只能在围栏外面远眺。说起来传说中阿波罗诞生的提洛岛早期也名叫奥提伽岛（虽然这个岛是在爱琴海而非西西里，叙拉古的移民是把老家附近地名搬过来了），他作为太阳神是光明的代名词，而锡拉库萨出身的圣露琪亚同样也象征着光明。如果开脑洞的话，古神阿波罗的神格已经被现神桑塔露琪亚吞噬取代，在基督化的同时还娘化了……</span><br>
<span>锡拉库萨大教堂</span><br>
<span>这个广场堪称奥提伽岛的头号名胜</span><br>
<span>广场的夜晚与白天</span><br>
<span>桑塔露琪亚大教堂也在旁边</span><br>
<span>这位光明圣女脖子上被捅了一刀</span><br>
<span>她是锡拉库萨的主保圣徒</span><br>
<span>相关各种圣物其实放在锡拉库萨大教堂里面</span><br>
<span>锡拉库萨大教堂是锡拉库萨教区的主教座堂</span><br>
<span>其正立面是锡拉库萨最漂亮的</span><br>
<span>教堂入口似乎有点摩尔风格</span><br>
<span>顺便，这座教堂要买票才能入内</span><br>
<span>这座教堂融合了２０００多年的不同建筑元素</span><br>
<span>这些多立克石柱是当年雅典娜神庙的遗物</span><br>
<span>这些则是诺曼时代的遗迹</span><br>
<span>除了桑塔露琪亚，你还能看到锡拉库萨历任大主教</span><br>
<span>主祭坛是大教堂的重要看点</span><br>
<span>特别是祭坛上方的穹顶画</span><br>
<span>阿波罗神庙现在只剩一片废墟</span><br>
<span>这里可是世界上最早的多立克式石造建筑呢</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 锡拉库萨人杰地灵，出身此处的各路历史大牛中，名气最大或许是科学家兼工程师阿基米德。关于这位穿越者的种种奇闻轶事乃至神迹传说俺们自小时候便耳熟能详：比如他发现了浮力原力后兴奋得光着屁股当街裸奔，通过滑轮组单手将战舰送入大海，利用杠杆原力制造超级起重机摧毁罗马战舰（如果能找到支点他甚至号称自己可以举起地球），用铜镜聚焦反射阳光让罗马舰队化为灰烬……真的，他在西西里流传下来的美妙传说超过了任何一位古代科学家。在去掉各种夸张不靠谱的传说后，阿基米德仍然是一个伟大的科学家、特别是一个伟大的物理学家与数学家，他提出了阿基米德公理，画出了阿基米德螺旋，推导出了计算球体面积和体积的公式，他计算的圆周率精确性数百年后才被中国的祖冲之超越……直到被愤怒的罗马士兵一剑穿心的时候，这个刻板印象的技术宅理工男还在忙着绘图研究。阿基米德死后一百多年，担任西西里财务官的西塞罗宣布自己找到了阿基米德的坟墓，但其准确位置无人知晓，现在那个所谓的Archimedes's grave其实是罗马时代的墓地。</span><br>
<span> 无论生前故居还是死后坟墓均无迹可寻，但至少阿基米德在奥提伽岛还有个博物馆，而且还是个私人博物馆，在锡拉库萨考古博物馆美术博物馆等一众公立大博物馆的休息日它还在坚持开放。坦率的说，这家所谓的阿基米德博物馆多少有点名不副实，因为这里主要介绍的……是另一个意大利的穿越级大牛达芬奇的成就。小小的展厅里摆上了几十件达芬奇制造（或者手稿上画出来）的机械模型供你上手实操，而真正阿基米德的发明只有那么三五件而已。总之如果你真的是个阿基米德粉，这里大概率会让你失望，要不是其他博物馆都关门了，俺甚至都懒得到此一游。</span><br>
<span>.也正是因为公休日博物馆大部分关门，所以在锡拉库萨的这一日相对而言略显悠闲，在走遍奥提伽岛大街小巷同时甚至还有余韵在小馆子来顿西西里式的晚餐——不是披萨，而是诺尔玛红酱意大利与沙丁鱼排。晚上照例是乘坐ICN 1960次夜行卧铺往那不勒斯而去，各方面条件与自罗马而来别无二致。躺在火车卧铺上掐指算来，阿格里珍托的古希腊神殿未游，阿尔梅里纳的罗马别墅比基尼马赛克未观，欧洲第一大火山埃特纳未登，甚至西西里首府巴勒莫那伟大的诺曼王宫亦未得见（因为刚巧这个季节没有合适的火车班次）。要想将这些西西里遗珠一网打尽，至少也得整整一周时间才是。</span><br>
<span> 本日统计：城市：2+1＝3      博物馆：10+2＝12</span><br>
<span>锡拉库萨美术馆</span><br>
<span>不过今天是休息日不开门</span><br>
<span>锡拉库萨海事博物馆也不开门</span><br>
<span>至少阿基米德博物馆开门了</span><br>
<span>博物馆里面禁止拍照</span><br>
<span>今天奥提伽岛的小馆子里一顿晚饭</span><br>
<span>一顿简单的西西里餐</span><br>
</p><p><b>贾志国: </b><br>
<span> 本帖最后由 贾志国 于 2020-2-22 19:51 编辑 </span><br>
<span>富贵老爷，建议弄台单反，手机拍照有时候多有不便、</span><br>
<span>记得以前还偶尔用卡片来着</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-2-22 22:41 编辑 </span><br>
<span>贾志国 发表于 2020-2-22 19:39</span><br>
<span>富贵老爷，建议弄台单反，手机拍照有时候多有不便、</span><br>
<span>记得以前还偶尔用卡片来着 ...</span><br>
<span>俺现在也是卡片与手机混合双打啊，贵不贵先另说，单反这玩意儿是在太沉重了……</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-2-24 21:32 编辑 </span><br>
<span>第五天　　平凡与不朽</span><br>
<span>一夜无话，次日抵达那不勒斯是早上8点。今天入住的是Starhotels Terminus，距离那不勒斯中央车站只有一街之隔，具有那种那不勒斯式老旧的优雅以及一顿早饭，以及条件只能说马马虎虎的客房。在火车站里可以购买那不勒斯（其实是整个坎帕尼亚）通票，包括3天、7天与365天三种通票，可以免费乘坐全部市内公交与参观前三个景点，后面的景点也会有一定比例的折扣。鉴于通票从三天起售，这表明当局认为游客至少应该在这里停留三天，遗憾的是俺们只有两天时间……</span><br>
<span>这紧张的两天那不勒斯时光，第一站毫无悬念的自然是选择庞贝。一般来说前往庞贝是乘坐circumvesuviana私铁线路的蓝线，这条线路奔驰在那不勒斯湾与维苏威火山之间，途中还会路过另一处罗马遗迹赫库兰尼姆，行程大约半小时，车次间隔大致也是半小时。列车车厢花花绿绿如同印度客车，但那并非官方涂装，而是违规的民间涂鸦，俺们就这么被那不勒斯的脏乱差市井风情糊上了一脸。要注意的是去庞贝遗址是在庞贝（Pompei）的前一站下车，庞贝站其实是在庞贝的新城区。对，来自地底的火山灰同时也是上好的肥料，所以老庞贝被火山灰埋没后人们又在旁边建立了新的城市。</span><br>
<span>抵达那不勒斯</span><br>
<span>那不勒斯中央车站</span><br>
<span>拥有售票处旅游咨询处及商店</span><br>
<span>本日入住StarhotelsTerminus</span><br>
<span>具有拿波里式的古旧</span><br>
<span>前往庞贝一般是乘坐circumvesuviana私铁</span><br>
<span>列车花花绿绿令人联想到印度</span><br>
<span>仔细看看原来不是官方涂装而是涂鸦……</span><br>
<span>好吧，至少车厢内部还是干净的</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-2-24 22:29 编辑 </span><br>
<span>庞贝遗址公园的主入口靠近当年的老城门玛丽娜（Marina）门，这是庞贝几座城门中最重要的一座，当年是通往庞贝外港的主干道，庞贝遗址区的考古博物馆就在这座老城门旁边，简要的介绍了庞贝的历史，包括庞贝被火山毁灭与考古的重新发现。庞贝的历史可以追溯到公元前世纪，虽然现在名震天下，但在罗马时代其实就是个微不足道的三线城市，除了鱼露之外没啥别无所长。斯巴达克斯起义、凯撒遇刺、罗马内战……一切罗马的重大历史事件都与之擦肩而过，这里简直就是慵懒与平庸的代名词，除了和邻居努科利亚的居民因为竞技场比赛而爆发一场小斗殴（可见意大利自古以来就出产足球流氓）这里再没发生任何值得一提的大事，直到公元63年一场地震。十多年后的公元79年8月24日，惊魂已定恢复信心庞贝的居民们正在着手修复家园，维苏威火山开始了大爆发，还没离开的庞贝居民以及从各地赶去救灾（比如博物学家老普林尼）遭遇了火山灰、石块、以及毒气的联合打击，整个城市都被埋在厚厚的火山灰之下，直到18世纪的正规考古发掘让庞贝古城重见天日。</span><br>
<span>被火山灰覆盖的庞贝城宛如琥珀密封的昆虫，一连串罗马时代的社会生活片段就这么被塞入时间胶囊重现于世人面前。庞贝很快成为欧洲乃至世界旅游者的超级大热门，每年来此的游客超过当年城市总人口的100倍，它在死后进两千年后迎来了真正的伟大复兴。这片巨大的考古遗址自1748年以来，挖掘与修复的工作就一直没有结束，直至今日还有大量临时封闭维修禁止入内的区域，而且这些区域还是时刻动态变化的，这意味着你即使故地重游看到的也不会是同一个老庞贝。当年罗马的石板路被碾出了深深的车辙而让被绊倒的马克吐温抱怨不已，现在则是在当年的罗马石板路两侧铺设了专供游客行走的步行道。漫步于这些近两千年前的饭馆民宅剧院澡堂子，让人从内心深处痛感罗马时代的伟大——这么个设施完善繁荣安康的不朽之城，在那个时代的罗马疆域内居然只是个平凡到平庸地步的普通小城！</span><br>
<span>从最西侧的主入口玛丽娜门到最东侧的大竞技场，全程大概一千米左右，沿途你看到的建筑基本都是残垣断壁，你需要高度想象力才能在脑海中复原出当年盛景。比如长方形会堂是庞贝的法院兼交易所，当年的双层建筑基本完全坍塌；中央广场周围的圣殿（比如朱庇特神殿）只剩下几个台基与孤零零的几根石柱。</span><br>
<span>穿过玛丽娜门就进入了庞贝古城</span><br>
<span>大门旁边是个小型考古博物馆</span><br>
<span>展品包括庞贝的文物</span><br>
<span>以及庞贝人的遗骸</span><br>
<span>著名的遇难者石膏像</span><br>
<span>离开博物馆后庞贝便在你眼前了</span><br>
<span>当年繁荣的街市只余废墟</span><br>
<span>在罗马石头路的旁边新建了行人步道</span><br>
<span>因为修缮，不同的区域会临时关闭（或者开放）</span><br>
<span>比如这座庭院就正在修缮中央广场是庞贝的中心</span><br>
<span>当年的法庭与交易所只剩残垣断壁</span><br>
<span>至高无上的朱庇特神殿也化作废墟</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>当然，毕竟也还是有些公共建筑保留至今，比如半圆形的大剧院。这座露天剧院可以容纳5000观众，靠山吃山用维苏威的火山岩建成，隔壁的小剧场则是个室内剧场——顺便，在庞贝的北门附近还有另一座室内小剧场的遗迹。大剧场旁边的方形庭院是角斗士学校，可奇怪的是角斗士上台表演的竞技场却是在数百米之外的大竞技场里。</span><br>
<span> 大竞技场是庞贝城内体量最大的建筑，这座圆形建筑可以容纳2万名观众——几乎相当于庞贝的全体人口。虽然规模上不算太大（当然也绝对不算小），但庞贝竞技场建于公元前70年，比伟大的罗马大竞技场早100多年，据说是现存最古老的罗马圆形竞技场。这个大竞技场现在仍然不失实用价值，比如在夏季来上一场大型摇滚演出。</span><br>
<span> “所谓足球就是20多个需要休息的人在场上拼命，2万个需要锻炼的人在座位上围观”，但光荣的罗马时代人们生活方式可比现代人健康多了——就在圆形大竞技场的隔壁就是公民们锻炼身体的大操场。这座带有廊柱的四方庭院建于奥古斯都时代，现在则是作为文物展厅，比如展出庞贝房屋中的大型壁画。</span><br>
<span>庞贝大剧场</span><br>
<span>侧面是室内小剧场</span><br>
<span>背后的方形庭院是角斗士学校</span><br>
<span>庞贝大竞技场保存也很完整</span><br>
<span>这里是现存最古老的古罗马圆形竞技场</span><br>
<span>拱廊空间介绍这座竞技场的发掘与修复</span><br>
<span>旁边是方形大操场</span><br>
<span>现在展示庞贝壁画</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-2-26 18:38 编辑 </span><br>
<span>大剧场、竞技场、澡堂子，这是古代罗马人日常的三美神，既然有了大剧场与大竞技场，那么庞贝自然也不会缺少大澡堂子，而且还不止一个。名气最大的澡堂是斯塔比亚（stabiane），它建于公元前2世纪，是现存最古老的罗马浴室之一。当然了这里规模不能与卡拉卡拉大浴场或者戴克里先大浴场相提并论，不过保存要更加完整，更衣室拱顶上繁复的灰泥装饰与建筑外侧的浅浮雕至今仍然清晰可见。与斯塔比亚浴室相比，会场浴室（因为靠近中央广场）更衣室的拱顶装饰同样华丽，而且存衣柜之间还有漂亮的雕塑立柱。</span><br>
<span>沐浴洗澡舒筋活血一番后不免饥肠辘辘，庞贝可不是个饿肚子的地方，至少在罗马时代不是。这里当街的房屋几乎都是商铺，而且几乎都是小饭馆——只有贵人才会在家里厨师的伺候下吃饭，平民都是在街上餐厅里解决问题的。大部分餐厅其实是只提供外卖的熟食店，临街是大灶台，几个灶眼一字排开，点上灶火给陶瓮里的食物保温。</span><br>
<span>饱则思淫欲，作为功能完善的古罗马城市，庞贝自然也有自己的特种服务业设施，目前庞贝已知妓　　院失足们基本来自东方（比如希腊）。妓　　院分上下两层每层5个小单间，根据考据，每个单间入口上方的春宫画其实相当于目录画册。妓　　院当年生意如何不得而知，但现在这里大概是庞贝遗址群里最受游客欢迎的超热门景点，来自寰宇各国的男女老少游客们一脸猥琐坏笑，在门口排起长队。哦，对了，如果现在屏幕前的你尚未成年且无家长陪同，请自觉关闭这个页面。</span><br>
<span>斯塔比亚的外墙上有漂亮的浅浮雕</span><br>
<span>在进入浴室洗澡前</span><br>
<span>你得先把衣服存在更衣室</span><br>
<span>更衣室拱顶的灰泥装饰很出名</span><br>
<span>相比之下会场浴场的游客似乎较少</span><br>
<span>要俺说这里的更衣室比斯塔比亚浴场漂亮多了</span><br>
<span>当然，顶棚也有漂亮的装饰图案</span><br>
<span>在庞贝的数十家街边餐厅中，这家名气最大</span><br>
<span>名气虽大，但其实庞贝妓　　院规模很小</span><br>
<span>办事儿的单间非常狭小</span><br>
<span>入口上方的春　宫　画根据考据相当于图层目录</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-2-26 09:55 编辑 </span><br>
<span>当然了，在庞贝遗址区真正压倒多数的还是民宅，从拥有独立廊柱庭院花园水池与私人浴室的贵族宅邸到几户人家公用一个庭院花园的殷实中产商人，再到普通的平民（也还是会有漂亮的马赛克镶嵌地板），庞贝的各式私宅数以千计，目前修复完毕对外开放的仅有百分之几。这些宅邸虽然大部分只剩残垣断壁，但至少漂亮的马赛克镶嵌地板普遍保留了下来，即使现在来看其设计也毫不过时。还记得著名的“当心恶犬”马赛克警示吗？其实类似的警示在庞贝还有多处，只不过配有文字的就那一处。</span><br>
<span>除非是特别硬核的狂热分子，否则其实用不着走遍庞贝对外开放的所有宅院——选择地图上推荐的那十来处也就差不多了。庞贝的一众宅院中，保存或者说修复最好的是梅南德（Menander）宅，它拥有漂亮的壁画、精美的马赛克镶嵌地板、带有廊柱的花园庭院，是庞贝高级住宅的杰出典范，所以深受游客欢迎。另一栋广受好评的宅院是维提（Vettii）宅，这座奥古斯都时代宅院的壁画是庞贝城内最漂亮的之一，游客脸上的坏笑充分必要说明这些壁画内容除了昔日罗马的风景外，还有大量的未成年人不宜——最出名的那幅带有天平的邪恶壁画就在入口右侧的门框上。基于同样理由，庞贝官方进行旅游宣传的时候更喜欢用贝壳维纳斯庭院的壁画说事儿——虽然也是裸体，但至少看起来体面多了。</span><br>
<span>梅南德宅</span><br>
<span>这是庞贝保存最好的民宅之一</span><br>
<span>具有漂亮的马赛克地板</span><br>
<span>以及华丽的壁画</span><br>
<span>另一处受游客欢迎的是维提宅</span><br>
<span>这里同样以壁画闻名</span><br>
<span>壁画内容丰富多彩</span><br>
<span>不过游客们总是喜欢往下三路招呼</span><br>
<span>虽然也是裸体，但维纳斯就体面多了</span><br>
<span>目前修复开放的宅院仅仅是一小部分</span><br>
<span>普遍拥有漂亮的马赛克装饰</span><br>
<span>著名的“当心恶犬”马赛克</span><br>
<span>其实这种题材很常见</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>如果觉得这几处宅院游人太多，那么可以也可以选择去帕奎乌斯小巷（Vicolo di paquius proculus）附近的那几处串联在一起中产商人的宅院，那里同样拥有漂亮的壁画与马赛克地板，甚至还有一座小型家用神殿。庞贝城内目前对外开放的最大宅院是牧神（Fauno）宅，之所以叫这个名字是因为在入口处的水池中央矗立着精美的牧神铜像，这也是庞贝最著名的出土文物之一。另一伟大看点是庭院最深处的马赛克镶嵌画，这是庞贝最伟大的马赛克图案，描绘了亚历山大击败大流士的名场面。不过你也用不着过于激动，因为这里的牧神铜像与亚历山大其实都是复制品，正品在那不勒斯市内的考古博物馆里。</span><br>
<span>牧神之家</span><br>
<span>亚历山大ＶＳ大流士的马赛克在庭院最深处</span><br>
<span>但其实这个是复制品……</span><br>
<span>帕奎乌斯小巷附近是中产商人住宅区</span><br>
<span>这里同样有漂亮的壁画</span><br>
<span>还有个家用小型神殿</span><br>
<span>这幅尼罗河题材的壁画其实也是复制品……</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>当然了，最最顶尖的大人物除了在城里要有座豪宅外，城外也少不得有个大别墅，那就是著名的神秘别墅，她位于庞贝北门之外大约300米。连接两者的大道两侧，是供庞贝居民死后使用的长眠之所，行走其间有一种电脑游戏的强烈既视感……俺肯定在上古卷轴之类游戏里见过这样的场景！神秘别墅是庞贝规模最大的宅院，而且也是修复最完好的，拥有庞贝乃至整个坎帕尼亚最伟大最精美以及面积最大的壁画。在别墅最深处的大厅里，以“庞贝红”为底色，年轻的少女即将被祭献给酒神，大家脸上的表情同时混合着狂喜与惊恐，透着骨子神秘乃至恐怖。</span><br>
<span>出庞贝北门</span><br>
<span>沿着这条大道一直向前</span><br>
<span>两侧是罗马时代的坟墓</span><br>
<span>……俺绝对在什么游戏里见过这个场景！</span><br>
<span>道路的尽头是神秘别墅</span><br>
<span>这是庞贝最大的宅院</span><br>
<span>以壁画而闻名</span><br>
<span>这是庞贝乃至意大利最漂亮的古罗马壁画</span><br>
<span>壁画以“庞贝红”为底色</span><br>
<span>描绘的是酒神祭献的场面</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>心满意足的离开庞贝回到那不勒斯市内，“这辈子一定要干的事情”列表又缩短了一行。按说接下来应该是去那不勒斯国立考古博物馆，但非常诡异的是这家伟大的博物馆在今天周二（而不是周一）闭馆！没奈何，只好调头往那不勒斯港口方向而去。如果你是乘坐邮轮来到那不勒斯，那么那不勒斯港的头号地标肯定是新城堡。这座城堡的第一个主人是安茹的查理一世，在击败曼弗雷德之后查理一世夺取了西西里王国，随后就把王国首度从西西里的巴勒莫迁到了那不勒斯。新王都不仅仅是西西里王国之都，查理一世还野心勃勃的要将其打造为环地中海拉丁帝国之都，这一帝都改造工程除了扩展城区与港口外，当然也少不了建立宫室，于是新城堡（为了与蛋堡等老城堡区别）在海边拔地而起，同时身兼海防要塞与国王宫殿的双重职能，1279年动工只用了3年就完成建设可谓神速。就在城堡落成的那年查理一世陷入了包围网，阿拉贡国王佩德罗三世发动了西西里晚祷战争，西西里岛脱离那不勒斯独立，意大利南部从此陷入了漫长的西班牙和法国的争霸拉锯战之中。 </span><br>
<span>到了15世纪那不勒斯落到了西班牙阿拉贡王朝的手里，城堡也进行了大规模的改造，这也体现了从中世纪向文艺复兴的过渡，最早期的建筑只有乔托参与设计的礼拜堂保留下来。整座城堡最威风最漂亮的地方是城堡入口那座文艺复兴风格的凯旋门，上面的浮雕图案是为了庆祝1442年阿拉贡的阿方索五世吞并那不勒斯（西西里与那不勒斯从此一统改国号为“两西西里王国”），青铜大门上的图案则再现了费尔南多一世麾下名将贡萨洛击败叛军再次夺回那不勒斯的场面。抬头向上看，那副壁画描绘的是17世纪城市广场的风景——不过这个广场不在那不勒斯而在马德里。</span><br>
<span> 这么威风的城堡，这么华丽的装饰，怎么样是不是已经和俺一样迫不及待要入内参观了？那你可就吃亏上当了！这家由城堡改造而成的美术馆是那不勒斯性价比最低的景点之一，最好的看点几乎都在售票处外面。当年的宫殿陈设早已荡然无存，完全想象不出乔托、薄伽丘等群贤毕至的场面，不过至少你还能看看男爵厅奇特的拱顶结构（因一起失败的行刺费尔南多一世的男爵阴谋而得名），或者看看玻璃地面下面可追溯到罗马时代的地基，当然最重要的还是在观景台上眺望一下那不勒斯港口风光，其夜景号称在已知宇宙排行第三。啥？城堡里的美术馆？哦，这个古堡里的美术馆规模很小，展出的画作数量也不多，最重要的展品……其实是城堡的青铜大门，对，你在城堡门口看到的青铜门其实是复制品。</span><br>
<span>那不勒斯新城堡</span><br>
<span>貌似最近附近正在做现代艺术</span><br>
<span>附近正在施工进入城堡要绕半圈</span><br>
<span>城堡入口的凯旋门是文艺复兴风格</span><br>
<span>图案是纪念1442年阿拉贡的阿方索五世吞并那不勒斯</span><br>
<span>入口内侧的壁画描绘的是马德里</span><br>
<span>其实城堡真正对外开放的区域不是很大</span><br>
<span>男爵厅得名于一次失败的针对费尔南多一世的密谋</span><br>
<span>这座礼拜堂乔托也参加了设计</span><br>
<span>城堡地基可以追溯到罗马时代</span><br>
<span>城堡内部是个古典美术馆</span><br>
<span>但是其实这个美术馆规模很小</span><br>
<span>展出的绘画数量并不多</span><br>
<span>最重要的展品是城堡的青铜大门</span><br>
<span>不过至少可以作为观景台看看那不勒斯港</span><br>
</p><p><b>墨余生: </b><br>
<span>楼主，意大利这情形，继续旅游不要紧么？</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>墨余生 发表于 2020-2-27 18:49</span><br>
<span>楼主，意大利这情形，继续旅游不要紧么？</span><br>
<span>已经回国都快一个月了……</span><br>
</p><p><b>营业收入: </b><br>
<span>先马克再看</span><br>
<span>我被种草了 好想去欧洲玩啊</span><br>
<span>— from Google Pixel 3 XL, Android 10 of S1 Next Goose v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>营业收入: </b><br>
<span>问一下楼主，在意大利旅行时英文好不好用</span><br>
<span>我比较关注的场景是住酒店、公共交通、平价餐厅、博物馆</span><br>
<span>— from Google Pixel 3 XL, Android 10 of S1 Next Goose v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>营业收入 发表于 2020-2-27 22:34</span><br>
<span>问一下楼主，在意大利旅行时英文好不好用</span><br>
<span>我比较关注的场景是住酒店、公共交通、平价餐厅、博物馆</span><br>
<span>和欧洲其他非英文国家类似，大地方好些小地方差些，年轻人好些老年人差些</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-2-28 13:56 编辑 </span><br>
<span>虽然就在新城堡的隔壁，但王宫的入口朝向西南的平民表决广场，八个国王的塑像在王宫正面一字排开。今日的那不勒斯王宫的大部分已经被改造为国家图书馆，但保留原貌对外开放的那部分仍然足够让人啧啧称奇。游客参观只能沿固定单行线路参观，沿着环路走完20多个房间后你会发现自己又回到了大楼梯起点。这座宫殿是巴洛克与新古典主义的奢华话交响曲，非常微妙的令人联想到波旁家在法兰西的凡尔赛宫。家具、挂毯、瓷器、雕塑与绘画令人目不暇接，仔细看看说明牌其中不少都是19世纪购置的——钱都砸到这里了，也难怪加里波第红衫军打过来的时候那不勒斯王国一路尿崩。</span><br>
<span>王宫不仅是王室起居之所，同时也是向外界炫耀权威与财富的橱窗，所以少不了使用大量的艺术品作为装饰，比如第19厅静物厅的花卉画、比如24厅唐吉坷德厅的故事画、再比如第22厅海格力斯厅的大力神塑像……哦，这货现在搬到那不勒斯考古博物馆去了，现在这里正在举行临时展览。看见23号厅里那件奇怪的装置了吗？那不是水车也不是织布机，而是给王后特制的旋转式书架。</span><br>
<span>那不勒斯王宫</span><br>
<span>正面是八位国王的塑像</span><br>
<span>宫殿游览自楼梯间开始</span><br>
<span>要俺说这比俄罗斯的艾米塔什大楼梯漂亮</span><br>
<span>侍从厅目前还没彻底修复完毕</span><br>
<span>静物厅</span><br>
<span>唐吉坷德厅</span><br>
<span>这个不是水车而是旋转书架</span><br>
<span>王后第一客厅</span><br>
<span>王后第二客厅</span><br>
<span>王后第三客厅</span><br>
<span>各个房间天花板装饰互不相同</span><br>
<span>海格力斯厅</span><br>
<span>拥有很多漂亮花瓶与挂毯</span><br>
<span>现在正在举行临时展览</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>这几十多个争奇斗艳的房间中，俺认为最值得推荐的房间包括以下数个。第8厅大使（Ambassador）厅，巨大的法兰西挂毯是萨伏伊时代造物，但更主要的看点是天花板，图案描绘了西班牙时代的辉煌往事，第4厅（第二前厅）的天花板也是相似的历史题材。就华丽程度而言，第2厅（第一前厅）的巴洛克天花板遥遥领先，这是为了纪念那不勒斯波旁王朝开国之君查理七世，他打赢了18世纪的奥地利王位继承战争，把南意大利从哈布斯堡家手里抢了过来，至于旁边的那套家具则是路易十四的礼物。虽然知名度不如隔壁的圣卡洛大剧院，但奢华的王宫剧院绝对值得一看，据说剧院里的阿波罗与缪斯神像都是用纸做的，这是费迪南四世的手笔，他在1806年被拿破仑赶下台后，又在1815年再度复辟（复辟后改称费迪南一世）。复辟时代在王宫最重要的痕迹是王座大厅，这个意大利版的金銮殿是费迪南二世时代的产物，天花板上的金**性群像象征当时两西西里王国的14个省份，威严的红色王座居于正中，四周环绕的宫廷肖像象征着以贵族姻亲血脉为纽带的保守正统主义神圣同盟——面对1848年席卷全欧的革命风暴，蓝血老贵族们只好抱团取暖了。</span><br>
<span>大使厅是王国最漂亮的房间之一</span><br>
<span>挂毯以希腊神话为主题</span><br>
<span>但更大的看点是天花板</span><br>
<span>图案内容是西班牙时代的光荣</span><br>
<span>类似的还有第二前厅</span><br>
<span>天花板同样也是历史题材</span><br>
<span>相比第三前厅或许不那么让人印象深刻</span><br>
<span>第一前厅是波旁时代改装的</span><br>
<span>天花板图案象征君主的各种美德</span><br>
<span>这套家具是路易十四的礼物</span><br>
<span>宫廷剧院也值得一看</span><br>
<span>装饰富丽堂皇</span><br>
<span>导游手册说塑像是用纸做的……</span><br>
<span>王座厅则是宫殿的核心</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>王宫的对面是保罗圣芳济教堂，这个庞然大物的两侧的弧形柱廊令人联想到罗马的圣彼得大教堂，而教堂本体53米高的穹顶一看就是对罗马万神殿的致敬。大教堂与前面的广场连为一体，显得与拥挤脏乱的那不勒斯老城区格格不入——因为这其实是大革命的产物。1808年“欧洲第一骑兵”、拿破仑的妹夫缪拉元帅接替拿破仑哥哥约瑟夫登上了那不勒斯王位，为了表示感激之情缪拉开始大兴土木，这一新的城市规划以大广场与万神殿为核心，完成后将成为献给自己大舅哥拿破仑的礼物。遗憾的是缪拉站错了队（而且站错了两次），拿破仑输掉了战争，费迪南四世复辟后接盘了这项工程，最终在1816年完成建筑后作为天主教堂。表面上这是为了纪念圣徒保罗圣芳济，但真正的寓意是君权神授正统的波旁家江山永固。当然了，俺们都知道后来上帝并未庇护波旁家族，1860年两西西里王国波旁王朝的末代之君弗朗切斯科二世灰溜溜逃出了那不勒斯，市民们公决决议并于北方的意大利王国，两个世界的平民英雄加里波第在欢呼中进了城，广场也改名为平民表决广场。 </span><br>
<span>同样与那不勒斯的南方市井风情格格不入的是旁边的翁贝托一世拱廊。还记得名扬天下堪称米兰时尚代名词的伊曼纽尔二世拱廊吗？这里就是其完美的复制品。虽然在翁贝托一世时代意大利地域分化的南方贫困问题日益严重，但无论如何至少他给那不勒斯留下了一条体面的商业街。透明的玻璃穹顶，整洁的十字形街道，大理石地面一尘不染，两旁的店铺墙面上不见涂鸦……那不勒斯，俺简直认不出你了！十来分钟后兴奋劲儿过去了，步出拱廊重新置身于混乱拥挤的交通和遍布涂鸦的街道……哦，那不勒斯，俺又把你给认出来了！</span><br>
<span>保罗圣芳济教堂</span><br>
<span>它位于平民表决广场的对面</span><br>
<span>这同样也是模仿罗马的万神殿</span><br>
<span>其实里面是不让拍照的……</span><br>
<span>翁贝托一世拱廊也在旁边</span><br>
<span>明显模仿米兰伊曼纽尔二世拱廊</span><br>
<span>显得与那不勒斯有点格格不入</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 看看时间已经快到18点，那不勒斯城北号称小凡尔赛的卡波迪蒙特宫美术馆断然来不及了，一狠心一跺脚往旁边泽瓦洛斯宫美术馆（Gallerie di Palazzo Zevallos Stigliano）而去。这是一缩水若干倍的小型宫殿美术馆，在17世纪刚落成的时候其主人是一个来自西班牙的富商，后来转给了来自安特卫普的杨（Jan）家，这个家族发家致富后不但买了贵族头衔装点门面，而且还大量收集绘画附庸风雅。虽然规模并不算太大，但却拥有不少了不得的大师杰作，要俺说比新堡美术馆强多了。 </span><br>
<span>这里展出的杰作包括卢卡乔尔达诺的《被诱拐的海伦》、路易斯·芬森的《茱蒂丝斩首荷罗孚尼》旁边是《参孙和达利拉》，索利梅纳笔下的天使正在拯救受困沙漠中的哈加尔，当然还有大量那不勒斯的风景画——那时候平民表决广场还没盖好。当然了，镇馆之宝毫无疑问是卡拉瓦乔的《圣厄休拉的殉难》，布列塔尼的公主厄休拉在罗马朝圣的途中不幸遭遇了匈奴截击，拒绝了异教匈奴王求婚后厄休拉惨遭杀害。这是卡拉瓦乔的绝笔之作，圣女厄休拉被一箭穿心的画面仿佛预示了卡拉瓦乔本人即将在不久之后染病身亡。</span><br>
<span> 在那不勒斯这个披萨饼的起源之地来上一顿具有那不勒斯特色的海鲜披散，之后带着对国内疫情的担心来到那不勒斯本地的药店，当俺们离开第三家药店的时候已经确定了这么件事儿：意大利的口罩也被中国人抢购的差不多了！</span><br>
<span> 本日统计：城市：3+1＝4      博物馆：12+4＝16</span><br>
<span>泽瓦洛斯宫美术馆</span><br>
<span>宫殿虽然小但是很漂亮</span><br>
<span>不要错过建筑装饰细节</span><br>
<span>现在这里是个小型美术馆</span><br>
<span>虽然规模不大</span><br>
<span>但是很精致</span><br>
<span>卢卡乔尔达诺的《被诱拐的海伦》</span><br>
<span>索利梅纳笔下的天使正在拯救受困沙漠中的哈加尔</span><br>
<span>这是平民表决广场改造前的样子</span><br>
<span>路易斯·芬森的《茱蒂丝斩首荷罗孚尼》</span><br>
<span>镇馆之宝毫无疑问是卡拉瓦乔的《圣厄休拉的殉难》</span><br>
<span>那不勒斯作为比萨饼的起源地</span><br>
<span>晚饭自然是要吃海鲜披萨</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 第六天拿波里舞曲</span><br>
<span> 那不勒斯、或者说拿波里不仅仅是坎帕尼亚，也是整个意大利南部地区的中心，她拥有意大利南部地区的一切优点：优美的景色、悠久的历史、震撼的古迹、好吃的食物、热情的居民，同时她也拥有意大利南部地区的所有缺点：贫困、混乱、拥挤、肮脏、腐败、以及遍地的扒手，宛如“意大利南方问题”的具象化。没错，意大利之所以能混上G7这样的列强（垫底）宝座，主要是依靠北方地区的发达工业而非南方的农业，自意大利统一之后南北差距不但未能缩小，反而逐渐扩大。那不勒斯这个17世纪大旅行时代的欧洲公主现在看来如同一个老妪，其恶名甚至超越罗马而成为肮脏混乱与小偷横行的代名词。俺们很幸运，在旅游淡季的那不勒斯没有遭遇窃贼，但至少见识了这座城市的脏乱差，庄严华丽的历史古建显得破败颓废，而且还画满了涂鸦！</span><br>
<span> 这涂鸦画在商店民居的墙上，画在教堂学校的墙上，甚至画在公交车与火车的车厢上……但就在皱着眉头钻进那不勒斯地铁后，一切都变得不同了，这是与那不勒斯的地表世界截然不同的另一个天地：整洁、先进、而且还具有那种意大利式的设计感！那不勒斯投入使用的的几条地铁线中，最有范儿的毫无疑问是黄线的Toledo站，这是一个海洋主题的地铁站，从入口到站台都如同幽深的海底世界，在乘扶梯的时候记得抬头，那个光线色彩变化的圆洞如同大洋底部的深渊，透着骨子克苏鲁式的神秘乃至小恐怖。</span><br>
<span> 那不勒斯的轨道交通除了地下的地铁还有地上的缆车，其实是如伊斯坦布尔那样连接山上与山下的轻轨。出Montesanto地铁站路过一个小广场，随着人流一起走就能到Montesanto缆车站。在这条缆车线的终点下车后再步行十来分钟，便来到了圣埃尔默城堡门前了。</span><br>
<span>那不勒斯火车站前地下广场</span><br>
<span>再往前是加里波第像</span><br>
<span>那不勒斯地铁系统出人意料的整洁</span><br>
<span>Toledo站是海洋主题</span><br>
<span>其扶梯的设计甚至上了旅游明信片</span><br>
<span>Montesanto缆车站</span><br>
<span>轻轨缆车联通山上与山下</span><br>
<span>比用双腿爬山轻松多了</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-3-1 20:30 编辑 </span><br>
<span>这里的历史可以上溯到一千年前，不过那时候它还是个小教堂，直到14世纪安茹的罗伯特下令在这个那不勒斯的制高点修建要塞。到了16世纪，西班牙人与时俱进的将当年的小城堡扩建为一座庞大的星形要塞，而且要塞城壁与山岩完美的嵌合在一起，如同从山里长出来的一般。论气势圣埃尔默城堡可以说远远超越了山下海边的新城堡，顺着城堡内部的古老隧道缓缓步行上山，当年大炮射击的炮位现在已经是上好的观景平台，整个那不勒斯360度无死角的展现在自己脚下……很遗憾，今天并不晴朗，所以那种“人生只合扬州死”、哦、那种“不那不勒斯朝至夕死亦足”的心情实在是没领悟到。</span><br>
<span>心潮澎湃而又满怀期待的抵达要塞顶部，迎接你的是……呃，那不勒斯20世纪现代美术馆。作为一个不懂艺术的三俗，俺是真不明白曾创造出“戴面纱的基督”这种艺术奇迹的城市，为啥其后辈艺术家们竟会堕落如斯，真真是播下龙种收获跳蚤了。隔壁的圣马蒂诺修道院现在是那不勒斯海事博物馆，为啥海事博物馆不在海边却在山顶呢？俺也不知道，因为现在这里正在进行全面修理暂停开放了。</span><br>
<span>圣埃尔默城堡</span><br>
<span>城壁与山岩完美结合在一起</span><br>
<span>居高临下俯视着那不勒斯</span><br>
<span>穿过隧道逐渐向上</span><br>
<span>那不勒斯风光就在脚下</span><br>
<span>遗憾的是今天天气不太好</span><br>
<span>在要塞建立之前，这里其实是个小教堂</span><br>
<span>现在是20世纪现代美术馆</span><br>
<span>坦率的说，俺是看不懂现代艺术的</span><br>
<span>比如俺不明白为啥这货能号称当代的蒙面基督</span><br>
<span>隔壁的海事博物馆正在整修</span><br>
</p><p><b>爱讨论: </b><br>
<span>谷歌街景 发表于 2020-2-27 20:43</span><br>
<span> 已经回国都快一个月了……</span><br>
<span>原来如此</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>卡波迪蒙特宫画廊里的油画与那不勒斯国立考古博物馆里的古董，这是那不勒斯乃至整个南意大利的博物馆双璧，鉴于本日周三卡波迪蒙特宫画廊闭馆，这那不勒斯国立考古博物馆便成了万万不可错过的唯一选择。那不勒斯国立考古博物馆是坎帕尼亚乃至南意大利博物馆界当之无愧的总瓢把子，在意大利数一数二，便是放眼全欧洲乃至全宇宙也有其一席之地，历史可以一直上溯到18世纪那不勒斯与西西里王国的波旁王朝，从母系法尔内塞那里得到了无数意大利的珍贵古董，再加上此时从庞贝遗址的大规模考古出土的文物，费迪南四世决定建立一个超级大博物馆。博物馆的建筑最早是军营，后来是大学，其说改造工程持续了几十年，直到大革命时代才正式开馆。其实直到现在外立面的维修也没结束，而且因为资金与人手短缺，这里总会有部分展厅停止开放。</span><br>
<span>那不勒斯是坎帕尼亚地区的中心，历史可以一直追溯到公元前8世纪的希腊人殖民据点。湛蓝的海湾，美丽的岛屿，再加上距离首都的适当距离，罗马时代这里成了帝都罗马的度假天堂，如同今日的北戴河之于北京，亦或海南之于东北。作为自古以来的繁华港口，直到现在进行港口改扩建的时候还能挖出古老的沉船，这条沉船现在位于博物馆地下展厅。</span><br>
<span>更大规模的坎帕尼亚本土文物来源是庞贝、赫库兰尼姆等地出土，这些马赛克镶嵌画与壁画塞满了几乎整整一层楼——对，没想到吧？其实你在庞贝遗址看到的那些名文物大部分是复制品，正品是在这个博物馆里呢，比如亚历山大VS大流士的马赛克镶嵌画，再比如青铜牧神，再比如女诗人萨福……说真的，这两千年前的壁画与镶嵌画精细到了惊艳的地步，便是放在16世纪以后也绝不过时，呃，于是天朝网络还真有一大批义士们认定罗马是后世伪造出来的了。当然，也不仅仅是平面艺术，这里也出土了大量雕塑，比如赫库兰尼姆纸莎草别墅里的跑步者雕像，这俩运动员除了眼球全身都是黑色，他们旁边的女神也是黑色的……所以说吧，凭啥女神就不能是黑人、或者至少是黑色呢？</span><br>
<span>那不勒斯国立考古博物馆</span><br>
<span>不仅外立面，内部一些展厅也在维修</span><br>
<span>这里是意大利乃至欧洲最好的古罗马博物馆之一</span><br>
<span>那不勒斯作为港口的历史接近三千年</span><br>
<span>所以至今港口里都能挖出文物</span><br>
<span>虽然照片不清楚，但其实那是个木锚</span><br>
<span>这里拥有极为丰富的罗马壁画收藏</span><br>
<span>来源是庞贝等周围城市的考古发掘</span><br>
<span>它们题材互不相同</span><br>
<span>有风景民俗</span><br>
<span>也有静物</span><br>
<span>这里可以看到众多被载入教科书的名壁画</span><br>
<span>其实俺个人更喜欢马赛克镶嵌画</span><br>
<span>马赛克镶嵌画题材包括市井人情</span><br>
<span>包括水果鱼鸟</span><br>
<span>精美程度简直骇人听闻</span><br>
<span>简直令人难以置信这是两千年前的作品</span><br>
<span>展厅里还摆放了基本同时代东方大汉的画像石拓片为比对</span><br>
<span>青铜牧神正品在此</span><br>
<span>著名的亚历山大VS大流士马赛克</span><br>
<span>对，这个才是正品</span><br>
<span>当然，周围也出土了大量雕塑</span><br>
<span>比如著名的跑步者</span><br>
<span>以及黑皮的女神们</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>作为意大利乃至全世界顶尖的古罗马文物博物馆，这里最伟大的展品……其实大部分并非出自坎帕尼亚而是来自罗马，确切的说是来自法尔内塞家族的私人收藏。出身法尔内塞家族的教宗保罗三世在任期间开始了对卡拉卡拉大浴场等罗马遗址的大规模考古发掘，挖出来的古董随后就流入了法尔内塞家的私囊，之后几经辗转最终落户那不勒斯。所以说，罗马最好的罗马时代艺术品其实不在罗马（这话说得真拗口）而在那不勒斯，这里可以看到大量教科书插图级别的伟大古董：日冕大厅华丽的穹顶之下，阿特拉斯肩抗地球压弯了腰；哈尔摩狄奥斯和阿里斯托革顿肩并肩除掉雅典僭主，不过其实这雕塑本身是古罗马时代复制的；阿波罗身着紫袍手持竖琴，但其实大理石部分是19世纪才替换的；维纳斯正撅着屁股搔首弄姿，雅典娜全副武装英姿勃发，大力神海格力斯倚着挂着狮子皮的棍子一脸的疲惫……</span><br>
<span>在这令人目不暇接的艺术殿堂中，最伟大的镇馆之宝是“法尔内塞的公牛”，这是用一整块37吨重大理石雕刻而成，讲述的是一个希腊神话故事：底比斯皇后狄尔嫉妒安提俄珀的美貌，命令孪生兄弟仄特斯和安菲瓮去杀她，却不知他们俩就是安提俄珀和宙斯的私生子；得知身世真相的两兄弟不顾母亲安提俄珀的劝阻，愤然将狄尔丢到公牛蹄下践踏而死。整个场面逼真、动感、残忍、恐怖，带着几分酒神式的癫狂，乃是古希腊-罗马（一般认为这座雕塑是罗马时代仿制复刻的）古典艺术的巅峰之作。这么伟大的杰作，当年肯定不是皇宫就是圣殿……错了，它是放在卡拉卡拉大浴场里做装饰品的，对，就是个澡堂子的装饰品，罗马就是这么牛逼任性！</span><br>
<span>如果说法尔内塞家搜罗的这些古代巨像令人一脸赞叹，那么进入密室展厅（secret cabinet）后你可以把脸上的表情切换为一脸坏笑了。来自赫库兰尼姆别墅的潘神正在与一只母山羊苟且，来自庞贝妓院的特种服务业人员正在招揽生意（对，其实你在庞贝看到的是复制品）……这组展厅展示的希腊罗马艺术品是各种色情题材，原则上未成年人不得入内，所以如果屏幕前观众未满18岁且无家长陪同请自觉关闭这个页面。</span><br>
<span>这里或许是宇宙最好的古罗马艺术博物馆</span><br>
<span>众多罗马巨像令人目不暇接</span><br>
<span>这里可以看到诸多教科书插图级别的杰作</span><br>
<span>阿波罗的白色大理石部分其实是后配上去的</span><br>
<span>雅典的英雄正要消灭僭主</span><br>
<span>维纳斯正在搔首弄姿</span><br>
<span>海格力斯正在休息</span><br>
<span>其实它们都是来自罗马……</span><br>
<span>法尔内塞公牛堪称镇馆之宝</span><br>
<span>这是一整块大理石雕刻而成</span><br>
<span>除了大型雕塑也有小型的珍宝</span><br>
<span>当古典塑像来到现实生活</span><br>
<span>日冕大厅是博物馆最漂亮的房间</span><br>
<span>阿特拉斯就如俺们社畜那样被世界压弯了腰</span><br>
<span>密室展厅会让观众们不约而同的一脸坏笑</span><br>
<span>因为这里展出的都是些成年向不和谐文物</span><br>
<span>不和谐的陶瓶</span><br>
<span>不和谐的浮雕</span><br>
<span>尼罗河题材的不和谐壁画</span><br>
<span>还有来自庞贝妓　院的壁画正品</span><br>
<span>最不体面的当然是潘神本人</span><br>
<span>另外这里甚至还有个古埃及展厅</span><br>
<span>收藏大量的古埃及文物</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-3-3 21:39 编辑 </span><br>
<span>带着那种司汤达综合症式的晕眩感飘飘然离开考古博物馆，乘地铁来到但丁广场。当年建设这个华丽的广场是为了迎接波旁家的查理七世君临那不勒斯，广场东侧半弧形建筑上的二十六个塑像象征着伟大君王的美德，中央大门的背后……是不对游客开放的寄宿学校。如果是在晴朗的夏日，这里会成为商铺林立小孩子到处乱窜的市民广场；但鉴于现在是阴晴不定的冬季，所以连游客也没几个，只有但丁塑像孤零零的矗立在广场正中。</span><br>
<span>但丁广场再往南走一点是新耶稣广场，顾名思义这里是有一座由昔日贵族官邸改造而成新耶稣教堂的，不知何故今天并不开门，不过至少同在附近的圣基亚拉教堂（Basilica di Santa Chiara）还是可以买票入内参观的。这座教堂及修道院的历史可以追溯到14世纪安茹王朝的罗伯特时代，不过目前看到的格局基本是在17、8世纪大规模巴洛克式改造后形成的：回廊墙上看似古色古香的壁画是17世纪作品，而拥有72座瓷砖的八角形方柱庭院则是18世纪造物。这些彩色瓷砖再现了18世纪意大利南部的风土人情，也使得这里成为那不勒斯的网红景点，但其实吧……这里在二战1943年8月遭到了盟军空军轰炸严重破坏，你现在看到的瓷砖与壁画基本都是1953年重新修复起来的。</span><br>
<span>当然，这并不意味着这里一切都是假的，比如说回廊旁边的那处公元1世纪的考古遗址证明，在罗马时代这里其实是个大澡堂子。一旁教堂附属博物馆的展厅里可以看到更多的历史文物：教堂建筑构件、圣像、以及稀奇古怪的各种圣物。压轴好戏是那个超大型的基督诞生场景，这是献给波旁王朝费迪南四世（此时他还没被拿破仑赶下台）的礼物，其主要意义倒不在于宗教，而是其极为详实逼真的再现了18世纪那不勒斯的市井人情，从建筑到人物服装细节统统一丝不苟。</span><br>
<span>圣基亚拉教堂</span><br>
<span>瓷砖八角柱庭院堪称那不勒斯网红</span><br>
<span>当然了，主要看点是瓷砖</span><br>
<span>瓷砖图案反应了18世纪的那不勒斯乡间风情</span><br>
<span>庭院廊柱回廊壁画是另一大看点</span><br>
<span>表现的是圣方济各修会的故事</span><br>
<span>旁边的考古现场是公元1世纪的罗马澡堂子</span><br>
<span>这里还有个小博物馆</span><br>
<span>可以看到各种圣像与法器</span><br>
<span>镇馆之宝是这个18世纪的耶稣诞生</span><br>
<span>大教堂旁边是新耶稣广场</span><br>
<span>但是新耶稣教堂今天没开门</span><br>
<span>但丁广场</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>如果说圣基亚拉教堂是安茹王朝的教堂，那么圣多明哥马焦雷教堂（Chiesa di San Domenico Maggiore）就是阿拉贡王朝的教堂，因为阿拉贡王朝的王室墓地就在这里。就如那不勒斯的统治者城头变幻大王旗那样，这座教堂的建筑风格也一变再变：公元10世纪，这里有一座不起眼的小教堂；公元13世纪，安茹王朝的查理一世开始将其扩建为大型哥特式教堂；17世纪，统治那不勒斯的哈布斯堡家开始将其改造为时髦的巴洛克式大教堂；到了19世纪，教堂外部又改回了哥特式。几番折腾下来，教堂从外面看过去可谓貌不惊人，甚至还不如那座战胜17世纪大瘟疫的方尖碑吸引眼球；但一旦走入教堂里面，其奢华巴洛克与新哥特式装饰就会立刻惊掉你的下巴。这又是一座360度全方位无死角华丽装饰的超级大教堂，最神圣的位置属于阿拉贡时代的祭坛，在富丽堂皇精雕细刻的祭坛安放着一座管风琴。</span><br>
<span>如果你愿意花钱购买门票，还可以去参观收费的教堂圣器室部分，天顶画表现的仍然是公教正统战胜异端。在17至18世纪的巴洛克改造工程中，这里成为阿拉贡皇族们新的长眠之地——这就是为啥棺材不是埋在地下而是悬在二楼。教堂的圣物法器被放在侧面的小房间里，不过真正的压轴好戏是那幅由达芬奇亲手绘制的耶稣像。</span><br>
<span>圣多明哥马焦雷教堂</span><br>
<span>这座教堂貌不惊人</span><br>
<span>但里面绝对华丽得一塌糊涂</span><br>
<span>教堂主殿穹顶装饰类似藻井而非穹顶画</span><br>
<span>全方位无死角的巴洛克式华丽</span><br>
<span>主祭坛是阿拉贡时代造物</span><br>
<span>最里面是管风琴</span><br>
<span>圣器室属于收费区</span><br>
<span>17到18世纪后这里改造为阿拉贡王家墓地</span><br>
<span>穹顶画象征正统击败异端</span><br>
<span>教堂圣器陈列在最里面</span><br>
<span>这幅基督出自达芬奇之手</span><br>
<span>其实吧圣器陈列室按说是不让拍照的……</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-3-5 10:52 编辑 </span><br>
<span>从新耶稣广场往东直至卡帕诺（Capuano）门以西，这段街区长约1千米宽约500米，是那不勒斯老城区的核心部分。如果说那不勒斯是意大利中的意大利，那么这部分街区就可以说是那不勒斯中的那不勒斯：更加狭窄而拥挤的石板路街道，更多的摊贩、更多的涂鸦，如果是夏天来此据说还有更多的小偷、站街女、以及飘扬在头顶露天晾晒的衣物。漫步于此真的会产生这样愤世嫉俗的疑惑：“这就是世界文化遗产的伟大的那不勒斯？大旅行时代令全欧洲体面人趋之若鹜的巴洛克之城？就这？”</span><br>
<span>就如沙堆中的金粒或者垃圾堆中的珍珠那样，在这个脏乱差吵不适合拍照发朋友圈恨不得赶紧离开的鬼地方，其实隐藏着诸多珍宝，其中圣赛维罗礼拜堂（Cappella Sansevero）就是这么一个典型。这是一座建于16世纪末的桑格罗（Sangro）家族小礼拜堂，外表可谓貌不惊人，如果不是门前游客排起长队，走过路过八成就会错过。那不勒斯、意大利、欧洲、乃至全宇宙最伟大雕塑奇迹“戴面纱的基督”就在这个不起眼的小礼拜堂里，这个神乎其技的伟大作品是由科拉第尼与萨马尔蒂诺联手接力完成，因为科拉第尼刚刚做好陶土模型就不幸去世了，所以俺们今天看到的基本都是萨马尔蒂诺的手艺。透过那薄如蝉翼的面纱，可以清楚地看到基督的面容、嶙峋的骨架、乃至肌肉上的血管脉络……而这一切，居然是用一整块大理石雕刻而成！</span><br>
<span>同样伟大的奇迹还包括科拉第尼的“谦逊”（Pudicizia），这是纪念雇主桑格罗的母亲，丰满乃至肉感的女性胴体为巨大的面纱所覆盖，本来应该是寓意纯洁但却很讽刺的带点色气。与之相对的是“觉醒”（Disinganno），人物从渔网中的挣扎象征雇主桑格罗的父亲浪荡多年后终于改邪归正，其作者奎洛罗花费用了整整七年的时间，以砂纸和小锉刀硬是把这质感逼真的绳网从大理石一点一点的抠了出来。在地下室还可以看到一对19世纪的人体模型、确切的说是人体经络血管模型——直到现在大家也没搞明白这对精妙的模型到底是怎么做出来的。怎么样？在极力克制住将石雕面纱轻轻揭开的冲动后，你是不是已经忍不住要拍照发朋友圈了？放弃吧，这里严禁拍照，十来个保安全方位严防死守，哪怕把手机翻译器拿出来也会被喝止。</span><br>
<span>里面不准拍照的圣赛维罗礼拜堂</span><br>
<span>那不勒斯老城城墙还有依稀残存</span><br>
<span>出卡帕诺门继续向东就是火车站了</span><br>
<span>靠近港口一侧的那不勒斯城区相对体面些</span><br>
<span>但如果来到那不勒斯的老城核心区……</span><br>
<span>尼罗河广场又小又脏</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>另一处隐藏的珍宝是仁慈山教堂（Pio Monte della Misericordia），确切的说这里是个历史可追溯到1601年的慈善机构，现在也是个收费的博物馆，包括楼上的画廊与楼下的八角形礼拜堂两部分，对面小广场那座纪念碑是为了庆祝那不勒斯躲过1631年维苏威火山爆发。那不勒斯最重要的艺术作品之一、卡拉瓦乔绘制的大型油画组《七善行》就挂在礼拜堂的墙上。强烈的明暗对比、现实乃至自然主义的人物形象（他特别喜欢以**作为圣母的模特）、以及饱满的感情张力，这真不愧是巴洛克大宗师卡拉瓦乔的代表之作，立刻引发了席卷欧洲画坛的狂飙，无数跟风取经的青年画家们甚至形成了卡拉瓦乔画派，其影响力突破那不勒斯与意大利，甚至在西班牙和尼德兰落地生根，鲁本斯、伦勃朗、委拉斯开兹……在这些后世大家的作品中都可以看到卡拉瓦乔的影子。</span><br>
<span>1601年，七个那不勒斯的青年贵族决定集资成立仁慈山善堂，400多年后这个慈善基金会仍在活动，博物馆的展厅同时也兼任办公室与会议室，所以参观起来略显拥挤。这个机构的业务范围除了赞助医院还包括艺术收藏，这里展出的艺术品基本都是巴洛克艺术，出自像弗朗西斯科德穆拉这些卡拉瓦乔的精神后人之手。</span><br>
<span>仁慈山教堂博物馆</span><br>
<span>对面小广场的纪念碑建于17世纪</span><br>
<span>底层是八角形的礼拜堂</span><br>
<span>卡拉瓦乔伟大的七善行就在这里</span><br>
<span>楼上则是画廊</span><br>
<span>作品基本都是卡拉瓦乔画派的</span><br>
<span>感觉弗朗西斯科德穆拉的画似乎特别多</span><br>
<span>也有一些现代艺术</span><br>
<span>展厅同时也是慈善机构办事处</span><br>
<span>所以有些展厅显得有点局促</span><br>
<span>这间是董事会议厅</span><br>
<span>请注意地面上的徽章</span><br>
<span>这是日常办公室……呃，有点羡慕这个办公环境呢</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>在那不勒斯的一众教堂中，地位最为崇高的自然是那不勒斯大教堂，这是天主公教那不勒斯总教区的主教座堂，下辖170多万教徒的灵魂。根据欧洲旅游的常识论，那肯定是老城中心忽然闪出一个大广场，喷泉纪念碑傲立中央，大教堂与市政厅左右相峙……才怪！那不勒斯大教堂几乎就紧贴在路边，那种那不勒斯式的破旧楼房忽然闪出了大教堂的白色立面，如同一群乌鸦中混入了一只鸽子。教堂里保存着那不勒斯主保圣徒热内罗的鲜血，据说这圣血每年会液化三次，信不信由你。</span><br>
<span>如果说那不勒斯的城堡（比如新堡与圣埃尔默堡）是外表威严里面寒酸，那么那不勒斯的教堂则是刚好与之相反，外面看着平凡无奇令人撇嘴，里面却奢华堂皇得令人窒息，那不勒斯大教堂便是这么个典型。公元4世纪起这里就是教堂，安茹王朝的查理一世（这人真的很喜欢盖教堂）在13世纪翻建了这座大教堂，教堂里面全方位无死角的华丽装饰成型于17世纪，外立面则是19世纪改造完成的。当然，教堂也融合了不同时代的建筑风格，欧洲最古老洗礼池上方金闪闪的马赛克明显是拜占庭风，中殿与主祭坛那种细节超越相机分辨率的巴洛克交响诗是出自乔尔达诺的手笔，外立面则是新哥特式的风格。教堂的各种圣物法器收藏位于另外收费的教堂博物馆里，最压轴的自然是珠光宝气的大主教法冠，各式珍宝镶嵌得密密麻麻触发密集恐惧症，抬头看向天花板，其繁复的巴洛克式装饰足以让人再发病一次。</span><br>
<span>那不勒斯大教堂</span><br>
<span>这里是那不勒斯总教区的大主教座堂</span><br>
<span>外立面是新哥特式风格</span><br>
<span>内部则是华丽的巴洛克</span><br>
<span>那种细节超越分辨率的一丝不苟</span><br>
<span>历任那不勒斯大主教也安葬于此</span><br>
<span>漫步教堂可谓处处珍宝</span><br>
<span>每个小礼拜堂都那么漂亮</span><br>
<span>这部分的历史可以上溯到公元４世纪</span><br>
<span>当然，也经过了巴洛克式的大改造</span><br>
<span>据说是欧洲现存最古老的洗礼池</span><br>
<span>拜占庭的金色马赛克闪闪发光</span><br>
<span>大教堂附属一个收费的博物馆</span><br>
<span>陈列各种珠光宝气的圣物法器</span><br>
<span>当然，压轴的是大主教的法冠</span><br>
<span>博物馆也是使用教堂建筑</span><br>
<span>可谓富丽堂皇</span><br>
<span>呃，快要引发密集恐惧症了</span><br>
</p><p><b>chaoskira: </b><br>
<span>之前也去了次意大利，虽然去之前也做了一点功课，但是跟LZ比起来简直就像没去过。</span><br>
<span>求教LZ是怎么写出这么丰富的内容的?</span><br>
<span>- 发自忧郁深沉的 Stage1st UWP 非官方客户端</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-3-6 18:37 编辑 </span><br>
<span>如果说那不勒斯的一众教堂是那种听说过没去过的珍宝，那么接下来这个那不勒斯城市博物馆则是你不但没去过也没听说过的。这家博物馆的历史可以追溯到1888年，至今仍然保持着那种19世纪的博物馆陈列模式，也就是说仅仅是把收集来的3000多件各种古董摆出来而已。对，这个博物馆是为19世纪的那不勒斯市民提供美学教育的，虽然你在这里不会了解多少那不勒斯的城市发展史，但至少这里游客很少如同你的个人专场，所以特别适合自拍发朋友圈装逼。</span><br>
<span>博物馆的展品包括从东西方的武器，来自欧洲各地的瓷器，以及从16到19世纪的绘画，盛放展品胡桃木展柜现在也成了古董，不过其实最最重要的展品是这个博物馆的建筑本身。博物馆位于15世纪的科莫宫（Palazzo Como）里，乃是那不勒斯为数不多的文艺复兴时代建筑之一，当年为了给教堂改建让地方，这座宫殿原地平移了20米，人送外号“会走路的宫殿”。博物馆一进门的大厅上方穹顶覆盖着镀金马赛克，乃是与威尼斯圣马可教堂相同的手艺。穿过螺旋楼梯参观过主展厅后别忘了去趟图书馆，那里可以看到博物馆创始人与本杰明富兰克林的往来书信。</span><br>
<span>满怀着那种美好国度旅行者的幸福与疲惫，以及卡普里岛卡塞塔夏宫等一只手数不完的世界文化遗产级别的遗珠之恨，乘火车自那不勒斯又回到了罗马。在Hotel Nord Nuova Roma安顿好后看看手机上的新闻，咦？春节假期因为这场瘟疫而延长了？哎呀呀，早知道真应该买那种可以更改时间的机票，晚几天回国才好。</span><br>
<span>本日统计：城市：4+0＝4      博物馆：16+8＝24</span><br>
<span>那不勒斯城市博物馆</span><br>
<span>这是一栋文艺复兴时代的宫殿</span><br>
<span>玄关大厅里摆着来自世界各地的武器</span><br>
<span>这张桌子感觉像中国的</span><br>
<span>顶部的镀金马赛克令人联想威尼斯的圣马可大教堂</span><br>
<span>爬上这道螺旋楼梯</span><br>
<span>穿过这道铠甲武士把守的大门</span><br>
<span>便来到了博物馆的主展厅</span><br>
<span>这里基本还保持着19世纪的陈列面貌</span><br>
<span>对吧</span><br>
<span>地面的瓷砖很漂亮</span><br>
<span>一楼展品以绘画为主</span><br>
<span>各种瓷器位于二楼</span><br>
<span>最后别忘了去图书馆</span><br>
<span>可以看到博物馆创始人与富兰克林的往来信件</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>chaoskira 发表于 2020-3-6 13:29</span><br>
<span>之前也去了次意大利，虽然去之前也做了一点功课，但是跟LZ比起来简直就像没去过。</span><br>
<span>求教LZ是怎么写出这么丰富 ...</span><br>
<span>写游记这事儿当然是得等回国了才能对照相关资料慢慢写，出门在外充其量写个流水账。</span><br>
</p><p><b>望上弦: </b><br>
<span>意義あり！光荣属于希腊，伟大属于罗马！</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>第七天天上的城与地上的城</span><br>
<span> 今天是本次意大利之行的最后一天，晚上就要乘飞机返回中国，这仅有的一天（或者说大半天）该怎样利用呢？当然是要去梵蒂冈！鉴于梵蒂冈早上9点才对外开放，所以俺们决心抓紧时间，在梵蒂冈开门之前先逛逛罗马免费外景。</span><br>
<span> 经过一番权衡后，俺们的选择是人民广场（Piazza del Popolo），想当年这里是罗马城的北大门，从古典罗马到产业革命，直至铁路修通前这里才是旅行者往来罗马的出入口。一个巨大的圆形广场，几条街道放射状延伸出去，这可谓近代以来欧洲城市的经典布局。就如罗马这个城市那样，人民广场也是数千年历史叠加的实体化：正中央36米高的方尖碑是奥古斯都从埃及抢过来的；广场南侧17世纪的圣山圣母堂和奇迹圣母堂看起来如同复制粘贴一般的双胞胎；广场北侧的巴洛克式大门是17世纪为了庆祝瑞典女王皈依公教而由贝尔尼尼设计改造；旁边依山而建的平乔山花园（Pincio Hill Gardens）则是根据拿破仑指令在19世纪完成的。</span><br>
<span>埃及方尖碑矗立在广场中心</span><br>
<span>北大门由贝尔尼尼改造</span><br>
<span>乔托山公园依山而建</span><br>
<span>圣山圣母堂和奇迹圣母堂如同复制粘贴</span><br>
<span>现在只有奇迹圣母堂开门</span><br>
<span>……这圣女们似乎不太端庄啊</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>广场周围的头号名胜毫无疑问是人民圣母大教堂（Basilica S. Maria del Popolo），这里在罗马时代……是暴君尼禄的坟墓。尼禄大概是罗马名头最臭的君主，他生前迫害基督徒，死后化身邪灵继续作祟。在中国，镇压邪灵的办法是盖座宝塔；而在罗马，对付恶灵的办法则是盖一座教堂，于是1099年尼禄坟上被邪灵污染（infestato）的树被砍掉了，教堂在此拔地而起。在随后几百年间，拉斐尔、卡拉瓦乔、贝尔尼尼等艺术大师陆续组团扎堆于此，让这里成为罗马乃至欧洲有数的艺术宝库——而且这里居然还免费对外开放！</span><br>
<span> 俺们几乎是教堂开门后进来的第一批游客，一方面这意味着教堂几乎成为俺们的个人专场，另一方面……也是因为来的太早了，很多地方的灯都没开，于是俺们就这样与卡拉瓦乔的那两幅名作错过了。在这个艺术大师擂台赛一般的小教堂里，俺这种普通游客心中的优胜奖杯属于基其礼拜堂（Cappella Chigi），这座礼拜堂在好莱坞大片《天使与魔鬼》中闪亮登场代表土之祭坛，乃是拉斐尔的设计，两边的雕塑则是出自贝尔尼尼的手笔，地面上的镶嵌图案是一只下跪的骷髅。</span><br>
<span>人民圣母大教堂</span><br>
<span>这座教堂位于当年尼禄的坟墓上方</span><br>
<span>主祭坛供奉的是圣母</span><br>
<span>虽然规模不大，但及其华丽</span><br>
<span>一切细节都一丝不苟</span><br>
<span>拉斐尔与贝尔尼尼跨越时间打造的祭坛在《天使与恶魔》里曾经登场</span><br>
<span>很可恶的是因为没开灯所以卡拉瓦乔的礼拜堂没法拍照……</span><br>
</p><p><b>tachikoma0080: </b><br>
<span>梵蒂冈现在9点才能进入了？前年去的时候我记得7点半好像就能进圣彼得大教堂登顶，那时广场就已经开放了</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>tachikoma0080 发表于 2020-3-7 20:39</span><br>
<span>梵蒂冈现在9点才能进入了？前年去的时候我记得7点半好像就能进圣彼得大教堂登顶，那时广场就已经开放了 ...</span><br>
<span>梵蒂冈博物馆是9点正式开门，当然了土豪可以网上预订更昂贵的提前入场票。</span><br>
</p><p><b>tachikoma0080: </b><br>
<span>谷歌街景 发表于 2020-3-7 21:11</span><br>
<span>梵蒂冈博物馆是9点正式开门，当然了土豪可以网上预订更昂贵的提前入场票。 ...</span><br>
<span>哦，博物馆的话的确是，早上据说排队进场的人很多，所以我是中午去的</span><br>
</p><p><b>毒刺水母: </b><br>
<span>大佬这行程是罗马进罗马出？感觉不太合算啊……</span><br>
<span>另外，我想说罗马给我最大的触动不是博物馆，而是无处不在的遗迹，街头巷尾，拐个弯就是一处两千年前的遗迹，穿街走巷时总有一种与古人重叠的朦胧感，会想象二十几个个世纪前，罗马贵族穿的丝绸长袍或许和我来自同一个地方。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-3-8 09:58 编辑 </span><br>
<span>除了马耳他骑士团，梵蒂冈大概是宇宙体量最小的合法国家，中世纪的教皇国面积超过4万平方公里，而在1929年的《拉特郎条约》后梵蒂冈城国的实体疆域不超过其城墙，精神上则是宇宙将近六分之一人口的信仰之都。那种**日**国的大忽悠旅行团一般会把梵蒂冈正东侧的圣彼得大教堂纳入行程，比如俺们十多年前第一次跟团出国到罗马；这次二探梵蒂冈便舍掉了圣彼得大教堂而直奔博物馆而去。大教堂入口在东侧，而博物馆的入口则是在北面。</span><br>
<span>梵蒂冈是宇宙规模最小的国家之一，但梵蒂冈博物馆却是宇宙规模最大的博物馆之一，确切的说这不是一个博物馆，而是一个由埃及博物馆、绘画博物馆、人类学博物馆、邮票博物馆等二十来个博物馆与画廊构成的庞大综合体。公教会传承将近两千年，是已知宇宙资格最老的社团之一，自然也是底蕴丰厚。作为欧洲乃至宇宙顶尖的超级博物馆，这里每年游客超过500万（而梵蒂冈总人口才800多），堪称最受游客欢迎的博物馆之一，其售票处甚至在开门之前就排起了长队。博物馆的参观长达数千米，当您按照导引图或者干脆顺着人流走完全程后，会发现自己又回到了原地——著名的螺旋楼梯就是出口，它紧挨着入口玄关。</span><br>
<span>在梵蒂冈的一众博物馆中，最被看不起的大概是埃及馆，它建于19世纪，里面的埃及文物有些是自拿破仑掀起的那股埃及热后收集的，但也有不少是继承了古罗马的遗产。没错，拿破仑不是第一个从埃及抢文物的欧洲人，古罗马的凯撒们也好这口，除了方尖碑埃及雕塑也被他们大批量的运回了罗马，比如卡利古拉就特别喜欢法老的夫妻塑像（估计古代埃及的兄妹圣婚让卡利古拉特别心有戚戚），直到18世纪被考古出土——在古罗马的考古遗址上挖出了古埃及的文物！</span><br>
<span>梵蒂冈博物馆的入口在这个城邦国家的北墙</span><br>
<span>梵蒂冈内的花园</span><br>
<span>著名的螺旋楼梯</span><br>
<span>邮票也是梵蒂冈的产业之一</span><br>
<span>可以说是世界最顶级的古代艺术博物馆</span><br>
<span>除了古代艺术也展出现代艺术</span><br>
<span>……面对现代艺术俺总有种“我上我也行”的错觉</span><br>
<span>藏品丰富的埃及馆</span><br>
<span>藏品有些是近代的，也有些继承古罗马</span><br>
<span>比如说这对就是卡利古拉时代从埃及运来的</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-3-9 12:34 编辑 </span><br>
<span>相比之下，庇护-克雷芒（Pio-Clementino）馆可谓名震天下，顾名思义，这里主要以庇护六世与克雷芒十四世收集的古代雕塑为主，有些是古希腊的作品，更多的则是古罗马时代对希腊的复刻。罗马人对希腊人的剽窃或者说致敬历史始于公元1世纪的“擦拭者”（apoxyomenos），表现的是一个希腊运动员赛后正在搓泥。在著名的八角形庭院里，众多教科书插图级别的伟大雕塑正在打擂台：克尼多斯的维纳斯（Venus of Cnidus）正在搔首弄姿，拉奥孔（Laocoon）与他的孩子们正在与巨蛇进行绝望的搏斗，帕修斯(Perseus)在拳击手的簇拥下得意洋洋的挥舞着手里的美杜莎头……相较之下周围那些精雕细刻的石棺放在其他国家博物馆里本来能混个镇馆之宝，这里就只能委屈一下当背景陪衬了。</span><br>
<span>基亚拉蒙蒂馆（Museo Chiaramonti）其实是一条长长的走廊，拿破仑战争时代大批罗马古代艺术品被掠去了法国，拿皇战败后这批艺术品大部分得以完璧归赵，四位数的古罗马大理石帝王将相文人学者以及神灵仙人夹道注视着你。路过两个动物雕塑厅（很奇怪的这俩厅对游客关闭了，只能从外面眺望），以及圆形的马车厅（其实奔马与车轮都是后来配上的），便来到了缪斯大厅（Sala delle Muse）。在穹顶壁画之下，一众缪斯女神小姐姐们环立四周，围在正中间的……呃，不是阿波罗，而是一个肌肉发达的糙男。确切的说这个裸男只剩下了残缺的躯干与大腿，但却充满了力感，乃是古代雅典石雕艺术的骄傲，直到文艺复兴时代的大腕米开朗琪罗还用它做模特。</span><br>
<span>梵蒂冈博物馆里最了不起的收藏就是罗马希腊的雕塑</span><br>
<span>公元1世纪的“擦拭者”</span><br>
<span>八角庭院堪称群英荟萃</span><br>
<span>帕修斯与两个拳击手</span><br>
<span>搔首弄姿的维纳斯</span><br>
<span>拉奥孔被誉为最伟大的古典雕塑</span><br>
<span>可惜，其他精品只能当背景墙了</span><br>
<span>这辆马车其实是不同时代的构件组合的</span><br>
<span>缪斯大厅</span><br>
<span>中央是这具残躯</span><br>
<span>穹顶画也很漂亮</span><br>
<span>动物厅雕塑多为动物题材</span><br>
<span>不过这里现在游客不得入内</span><br>
<span>只能伸着脖子往里探视了</span><br>
<span>基亚拉蒙蒂馆（Museo Chiaramonti）其实是一条长长的走廊</span><br>
<span>仔细观察会发现雕像的私处都被和谐处理过了</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-3-9 12:13 编辑 </span><br>
<span>公教会把罗马城的万神殿改造成了教堂，而在自己的总本山梵蒂冈内部……却建造了一个小型的万神殿：隔壁的圆形大厅（Sala rotonda）也拥有万神殿式的穹顶，希腊罗马的古神塑像立于四周（那个镀金的是大力神），正中央的巨大石盆出自尼禄的金宫，那是用一整块红色斑岩制成的。当然，这算不上罗马大型石刻的巅峰，在前面的希腊十字厅里还可以看到两个巨型的红色石棺，分别属于君士坦丁大帝的母亲海伦娜与女儿君士坦丁娜。这部分陈列终于坎德拉伯里馆（Galleria dei Candelabri），除了两侧林立的罗马雕塑外，漂亮的穹顶装饰是在利奥十三世的19世纪才完成的。</span><br>
<span>梵蒂冈博物馆并非平面建筑而是一个立体空间，所以你除了选择继续前往挂毯长廊，也可以顺着楼梯去二楼的格里高利伊特鲁立亚馆(Museo Greoriano Etrusco)，这是格里高利十六世为收集伊特鲁立亚文物而专门建立的博物馆。伊特鲁立亚人抵达亚平宁要早于罗马，其文明程度老实说也高于罗马这群特洛伊难民，但最后却被罗马人征服吞并而且彻底消化。现在这里展出的文物包括从伊特鲁立亚古墓群里出土的各种青铜随葬品、伊特鲁立亚人从希腊进口来的各种陶瓶、以及石棺等伊特鲁立亚人的石刻。这部分的镇馆之宝无可争议是那个青铜武士像，公元前五世纪它曾傲然屹立于伊特鲁立亚人神殿，让你对伊特鲁立亚人曾经的武德投去一瞥。</span><br>
<span>圆厅仿佛万神殿.</span><br>
<span>而且里面真的矗立着罗马诸神</span><br>
<span>中间的da石盆来自尼禄金宫</span><br>
<span>希腊十字厅</span><br>
<span>两口石棺分别属于君士坦丁大帝的母亲与女儿</span><br>
<span>格里高利伊特鲁立亚馆里多为伊特鲁立亚文物</span><br>
<span>来自古墓的随葬品</span><br>
<span>伊特鲁立亚的石刻</span><br>
<span>看似希腊，但其实也是伊特鲁立亚出土</span><br>
<span>这部分的镇馆之宝是这个青铜武士像</span><br>
<span>坎德拉伯里馆其实是一条长廊</span><br>
<span>除了琳琅满目的希罗石刻</span><br>
<span>穹顶画也非常漂亮</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-3-9 19:40 编辑 </span><br>
<span>挂毯（Galleria degli Arazzi）长廊里悬挂着27幅大型挂毯，左侧是基督生平，右侧则是教会的故事，原本是挂在西斯廷礼拜堂的，总之是要宣扬一个圣成肉身公教会才是上帝唯一合法氪金代理其他私服统统无效。这些大挂毯代表了16世纪欧洲平面艺术的两大巅峰：佛兰德斯（确切的说是布鲁塞尔）的毛纺织造与拉斐尔妙笔生花的画样。</span><br>
<span>挂毯长廊的前方是地图长廊，这是格里高利十三世时代的建筑。这是公教与新教斗争的时代，格里高利十三世一生都致力于建立罗马公教会对世界的领导权，格里高利历（也就是俺们现在使用的阳历）标志着公教统治了时间，而这个地图长廊则体现了他对空间的野心：意大利的所有省份聚集一堂（在非开放区域还有当时其他已知世界的地图），大家团结在以教宗为核心的周围捍卫公教的权威，长廊穹顶的一系列图案则描绘了公教正统对异端的一系列胜利。</span><br>
<span>挂毯长廊</span><br>
<span>一侧是耶稣生平</span><br>
<span>另一侧则是教会故事</span><br>
<span>地图厅</span><br>
<span>两侧是意大利的地图——这是当年制图法的最高成就</span><br>
<span>穹顶装饰也很漂亮</span><br>
</p><p><b>Helgarose: </b><br>
<span>意大利都缩圈了，楼主还不快跑么。</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-3-10 10:56 编辑 </span><br>
<span>继续往前便到了著名的拉斐尔画室，现在没人记得这四个房间曾是教宗尤里乌斯二世的住所，而只知道拉斐尔与的他的学生们在此绘制了大量精美的壁画。火灾厅曾是餐厅，表现教宗利奥四世一个十字灭掉大火的《博尔戈火灾》这幅画是拉斐尔打完草稿后，由徒弟完成；埃里奥多拉厅当年是教宗的会客室，壁画上的利奥一世正在从阿提拉那里拯救意大利。当然了，最受好评的房间是当年教宗书房，各种教科书插图的常客《雅典学院》就在这里，虽然画的是古希腊先贤，但其实里面的人物模特是文艺复兴的一众大宗师们。对面的《圣餐礼仪之争》同样也是拉斐尔的手笔，对俺们世俗主义者而言“祝圣后的酒与饼化为基督血肉”的圣餐礼可谓玄而又玄，但在16世纪初期对于严打上帝私服的公教会而言，这可是严肃的不能再严肃，公教与新教为了这话语权在宗教战争里人脑打出狗脑。</span><br>
<span>鉴于君士坦丁大厅目前正在修缮，只能看到穹顶而看不到墙上的壁画，那么俺以为圣母无染原罪大厅（Sala dell’Immacolata）便成了这个区域的最富丽堂皇的房间。1854年12月8日庇护九世在圣彼得大教堂宣告了圣母无原罪，这间大厅的大型壁画便再现了这个历史场景，隔壁的巨型油画描绘了1683年公教联军在维也纳的伟大胜利。这间漂亮的大厅完工于1865年，而到了1870年意大利王国的军队就杀进了罗马城终结了教皇国。</span><br>
<span>火灾厅过去是教宗的餐厅</span><br>
<span>壁画是拉斐尔打完草稿后学生完成的..</span><br>
<span>埃里奥多拉厅当年是教宗的会客室</span><br>
<span>最受好评的房间是当年教宗书房</span><br>
<span>众人皆知的《雅典学院》</span><br>
<span>对面是《圣餐礼仪之争》</span><br>
<span>君士坦丁大厅壁画正在维修只能看看穹顶</span><br>
<span>圣母无染原罪大厅</span><br>
<span>其实这是19世纪才建好的</span><br>
<span>描绘了庇护九世在圣彼得大教堂宣告了圣母无原罪的场面</span><br>
<span>隔壁则是维也纳大捷</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>接下来的一连串小房间包括教宗亚历山大六世的居住区博吉亚寓所（Appartamento Borgia）与其他小小的礼拜堂。要俺说这部分最主要的看点是富丽堂皇的天花板装饰，但是在伟大的西斯廷礼拜堂穹顶画面前，它们统统都是提鞋的。西斯廷礼拜堂不但是梵蒂冈的内部的礼拜堂，同时也是教宗换届选举的会场，其穹顶画《创世纪》可以说是宇宙当之无愧的第一穹顶画，这是伟大的米开朗琪罗以四年半的时间外加自己的健康为代价才完成的，描绘了圣经旧约创世纪里从上帝创世直到诺亚再造人类的九个画面。如果你以为这就是米开朗琪罗的极限那便大错特错，因为随后他又用了六年的时间完成了礼拜堂的祭坛画《最后审判》。本来画面上的人物都是裸体，但后来在教宗的干预下又添上了遮羞布，几百年后历史在国家博物馆的《愚公移山》大型浮雕上又重演了一次。</span><br>
<span> 在这令人窒息的文艺复兴乃至人类历史最高艺术杰作面前，所有观众都使劲抬头仰视直至脖子酸痛，而当年米开朗琪罗则是仰头好几年只落得脖子残疾。怎么样是不是特别热血沸腾忍不住要上上下下左左右右前前后后的拍下来发朋友圈了吧？放弃吧，这里严禁拍照，稍有异动立刻就会有工作人员走上来制止。</span><br>
<span> 出西斯廷礼拜堂继续向前是世俗厅（Museo Profano），目的是收藏各种非基督教的世俗类文物，继续往前的基督教厅（MuseoCristiano）自然就是用来收藏基督教文物。在这俩区域平和一下西斯廷礼拜堂的心境，走到前面的长廊、也就是一般不对游客开放的梵蒂冈图书馆前面那段，你会被繁复华丽的穹顶画与壁画再度刺激得司汤达综合症发作。</span><br>
<span>接下来是博吉亚寓所等一系列房间</span><br>
<span>以及一连串的礼拜堂</span><br>
<span>要俺说这部分最主要看点是天花板装饰</span><br>
<span>西斯廷礼拜堂禁止拍照先略过</span><br>
<span>接下来是宗教文物展厅</span><br>
<span>以及世俗文物展厅</span><br>
<span>继续之前先吸口气</span><br>
<span>因为接下来的长廊会让你眼花缭乱到窒息</span><br>
<span>这里靠近不开放的梵蒂冈图书馆</span><br>
<span>大概是梵蒂冈装饰图案最繁复的一部分</span><br>
<span>这真是俺见过最有范儿的小卖部</span><br>
</p><p><b>迷路的石头: </b><br>
<span>望上弦 发表于 2020-3-6 20:21</span><br>
<span>意義あり！光荣属于希腊，伟大属于罗马！</span><br>
<span>问你道数学题466+987=？</span><br>
</p><p><b>贾志国: </b><br>
<span>迷路的石头 发表于 2020-3-10 18:52</span><br>
<span>问你道数学题466+987=？</span><br>
<span>13次俄土战争！</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1913543[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>光荣属于罗马：南意铁路小纪行（完结）[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1913543-1-1.html</link>
      <description>光荣属于罗马&#13;
又是一年春节到，今年的春节公假该往何处去呢？备选方案有两个半岛上的超级文明古国，一为南亚的印度，一为南欧的意大利。经过一番纸面与键盘上的研究再加上机票价格的比较，最终意大利战胜了印度脱颖而出。
&#13;
靴子形状的意大利面积超过三十万平方公里，由北向南大致可分为三部分，北部以米兰为中心，中部以罗马为首，南部的首府则是那不勒斯。这个国家一共分为20个大区110个省，即使是浮光掠影跑马观花一番也得一个多月，可惜公假只有短短一周，没奈何伦巴第威尼托托斯卡纳皮艾蒙特等一众北方地区统统舍弃，往返进出的罗马之外，南方地区一番通过抉择后，最终被列入计划的是坎帕尼亚区的那不勒斯，以及西西里区的卡塔尼亚与锡拉库萨——大冬天的就该尽量往南方走才对嘛。
&#13;
带着在国内提前买好的意大利点对点火车票，旅店订单与往返机票，以及对武汉瘟疫的淡淡担心，俺们向着罗马出发了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>vampiar: </b><br>
<span>现存还有可以洗的罗马式浴场吗？</span><br>
</p><p><b>qwemiku: </b><br>
<span>罗马我挺喜欢的~梵蒂冈超级棒</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>vampiar 发表于 2020-2-13 22:50</span><br>
<span>现存还有可以洗的罗马式浴场吗？</span><br>
<span>没有了</span><br>
<span>现在能看的罗马时代古迹都没几个，整个意大利已经是天主教的形状了</span><br>
<span>乌菲兹博物馆四舍五入就是Madonna同人展</span><br>
<span>200多个大教堂画满了各种壁画，简直就是个颈椎康复中心</span><br>
</p><p><b>gcgod: </b><br>
<span>你的ID让人感觉你并没有去。。。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI PAD 4, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>DOACAON: </b><br>
<span>谷歌街景 发表于 2020-2-13 02:20</span><br>
<span>就在罗马国立博物馆旁边隔着一条马路是一组庞大的古代建筑群、或者说一组庞大的古代建筑群遗址，那就是戴克 ...</span><br>
<span>你拍的那张照片和“献祭公牛”毫无关系啊，那是波斯神密特拉搏牛的场景，虽然和宗教有关但不是“献祭”。虽然具体的指代有争议，但一般都认为这场景跟波斯星相学有关，公牛代表金牛座，密特拉一说代表太阳，一说代表英仙座。</span><br>
<span>另外，是“光荣属于希腊，伟大属于罗马”谢谢</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>DOACAON 发表于 2020-2-14 07:20</span><br>
<span>你拍的那张照片和“献祭公牛”毫无关系啊，那是波斯神密特拉搏牛的场景，虽然和宗教有关但不是“献祭”。 ...</span><br>
<span>啊，是星象不是祭献？多谢捉虫。</span><br>
<span>另外爱伦坡的确说的是"To the glory that was Greece, and the grandeur that was Rome"，但“光荣属于罗马”这是俺自己的感慨啊。</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-2-14 10:04 编辑 </span><br>
<span>第二天　　不朽之城</span><br>
<span>在罗马、或者说古罗马遗留下来的一众建筑中，在游客心目中地位最为崇高、或者说名气最大的，当仁不让的是大竞技场。当然这也是俺们今日古罗马巡礼的第一站。</span><br>
<span>鉴于这里是罗马、意大利、欧洲、乃至全世界的超高人气景点，俺们在大竞技场开门之前就早早赶了过来，结果……和俺们怀着同样想法的游客太多，售票处已经排成长队了，就这还没到旅游旺季呢。这里提醒一下，时代变了规矩改了，持有ROMA PASS也不能免排队了！除非有网上预约，否则必须去排队！就在此时，几个工作人员打扮的走过来拍拍俺肩膀“没预约的不能买票，就不用再排队了！”，看到俺手里的ROMA PASS后又点了点头“哦，那你继续排吧。”由此可见ROMA PASS毕竟也还是有用的，否则今天便是连购票都没资格了——顺便一提，即使持有ROMA PASS也不见得就真能买上票，因为根据规定售票窗口不收现金只能刷卡……总之最后还是顺利的买票进入了大竞技场。</span><br>
<span>在罗马乃至意大利的一众景点中，罗马大竞技场或许是对中国游客最为亲切的——因为这里所有的展板都带有中文，甚至连最外面的防护围栏上都是汉语！随着中国游客走遍世界，带有汉语讲解器的博物馆日渐增多，但要说连展板都配上汉语的在欧洲俺这还是头次看到。虽然总是与尼禄联系在一起，但其实大竞技场是在尼禄死后又经过四帝之乱内战，才由弗拉维王朝的开国之君韦帕芗盖起来的，可以说自建成之日起便是罗马伟大复兴的标志。椭圆形的罗马大竞技场其实是相当于把两个半圆形的希腊剧场组合在一起，只是把依靠山势层层升起的看台改为拱券结构把观众席架起来，80个拱门通道可以让观众迅速入场或离场，直至今日大型体育场（比如美国的超级碗）也还是沿用这样的设计。</span><br>
<span>这座超级椭圆形竞技场长188米宽156米，可以容纳7万观众，虽然规模比不上马克西姆赛车场，但至少就保留至今而言这座大竞技场是规模最大的。全盛时期大竞技场的外立面高达52米，而现在第三层看台仅仅剩下些许残垣断壁正在修理，对游客开放的只有第一层与第二层。竞技场中央的表演区原本铺设木板，是角斗士以及野兽们性命相博以鲜血娱乐罗马公民的场所；千年岁月流逝当年地板早已消失露出了结构复杂的地下部分，当年是大竞技场的后台，通过一连串复杂的通道与滑轮系统把角斗士、野兽以及布景升上竞技场的地面。想当年大竞技场里里外外遍布大理石雕刻装饰，但随着罗马帝国崩溃，这些大理石材多半被拆走只剩下了红砖拱圈结构。从中世纪直到文艺复兴，大竞技场用途多次变更，曾经是大市场、居民区、教堂、甚至是贵族城堡，直到18世纪以来才开始再度得到重视，连墨索里尼这个声名狼藉的罗马后继者也喜欢用大竞技场为自己背书。至于现在，大竞技场作为承载罗马千年荣光的博物馆再度实现了伟大复兴，每年要迎接600万游客。眼下由古老拱廊改造而成的博物馆正在举办临时特展，闪亮登场的是罗马历史上最危险也是最著名的对手之一——迦太基。</span><br>
<span>罗马大竞技场</span><br>
<span>旁边是君士坦丁凯旋门</span><br>
<span>在至今幸存的罗马竞技场中，这里规模是最大的</span><br>
<span>可以看到当年作为后台使用的复杂的地下结构</span><br>
<span>当然了，当年富丽堂皇的大理石装饰基本没留到现在</span><br>
<span>只剩下支撑看台的红砖拱圈结构</span><br>
<span>这一空间现在被改造为博物馆展厅</span><br>
<span>而且还是中文的！！！</span><br>
<span>介绍了关于大竞技场的一切</span><br>
<span>巴比伦塔造型其实也是参考了大竞技场</span><br>
<span>同时也举行各种临时展览</span><br>
<span>目前是迦太基特展</span><br>
<span>汉尼拔大概可以说是罗马遭遇的最危险的对手之一</span><br>
<span>《卡比丽雅》等意大利史诗大片也把迦太基作为自己的素材</span><br>
</p><p><b>Corpselord: </b><br>
<span>楼主出品，必属精品~~~</span><br>
</p><p><b>霜叶舞影: </b><br>
<span>谷歌街景 发表于 2020-2-13 21:40</span><br>
<span>离开戴克里先大浴场，下一站是巴贝里尼宫。顾名思义这是17世纪罗马名门巴贝里尼家族的宫殿。1623年，出身这 ...</span><br>
<span>我去西班牙台阶的时候正在修</span><br>
</p><p><b>asdhai: </b><br>
<span>make Carthage great again！</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-2-14 22:38 编辑 </span><br>
<span>大竞技场的门票同时还可以进入旁边的帝国广场遗址区和帕拉丁山遗址区，这里在两千年是罗马乃至整个西方世界的中心，一个喷嚏打出去至少半个地球要跟着感冒，而现在……则是罗马这个当代大都会中心的一大片废墟，套用《猛龙过江》里李小龙的台词“这种破房子有啥好看？我们那边多的是！”</span><br>
<span>李小龙没说错，这片伟大的历史遗址……真的就只是遗址，除了最遗址区南侧入口的提图斯凯旋门与北侧入口处的赛维鲁凯旋门外，大部分建筑要么只剩下残垣断壁要么面貌全非，你需要狠狠发挥想象力才能假装自己与凯撒屋大维等伟人并肩而行。这一大片区域现在是旅游区，当年则是罗马世界经济、政治与意识形态三位一体的轴心，上层元老们聚集在元老院共赴国难或者互相拆台（很遗憾元老院正在维修不开放）；底层公民簇拥在佛卡柱的演讲台周围听着各路政治家演说家煽动家大放厥词；罗马文员书吏这些有文化的奴隶们在帝国法理与财务中心马克森提乌斯与君士坦丁大帝会堂内奋笔疾书（据说这里曾经是古罗马最大的建筑，现在只剩下大型三联拱残迹）；守灶的女祭司们在灶神庙里足不出户，理论上她们永远不能失贞正所谓圣女即剩女。</span><br>
<span>罗马帝国完蛋后，这里有的建筑逐渐沉沦化作废墟（比如只剩下几根立柱的萨杜恩神庙），有的被改造为他用（比如罗穆路斯神庙一度被改造为教堂），倒是帕拉丁山上的法尔内塞花园贯彻始终，公元1世纪是贵族别墅花园，18世纪附庸风雅的贵族世家法尔内塞家又把这里恢复了起来，成为大旅行时代罗马最受欢迎的景点之一 ，现在这里是俯瞰整个遗址区的最佳观景台。</span><br>
<span>帝国广场遗址区</span><br>
<span>这里不仅是罗马市的中心，也曾经是西方世界的中心</span><br>
<span>这一遗址区从竞技场一直延伸到图拉真广场</span><br>
<span>狭义上的遗址区最南端是提图斯凯旋门</span><br>
<span>最北面则是赛维鲁凯旋门</span><br>
<span>法尔内塞花园是俯瞰遗址区的最佳观景台之一</span><br>
<span>这个巨大的三联拱遗址当年是马克森提乌斯与君士坦丁大帝会堂</span><br>
<span>很遗憾罗马元老院目前正在整修不开放</span><br>
<span>罗穆路斯神庙原本是为了纪念罗马的开国之君</span><br>
<span>但后来也进行了基督教改造</span><br>
<span>灶神庙的庭院现在只剩下了这些雕像</span><br>
<span>凯撒遇刺后就是在这里火化的</span><br>
<span>佛卡柱当年是罗马街头政治的中心</span><br>
<span>不过当年的演讲台早已成为废墟</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>遗址区的中轴线是圣路，用平坦的黑色玄武岩铺成，每当罗马军团取得辉煌胜利后，游行队伍就会沿着这条大道穿过提图斯凯旋门赛维鲁凯旋门等一连串凯旋门，最终走到托帕卡里欧山上的朱庇特神殿。当然了，神殿没能幸存至今，小山上现在耸立着一组宫殿——那就是著名的托帕卡里欧宫。</span><br>
<span>顾名思义，卡比托利欧宫位于卡比托利欧山，乃是罗马七丘之一，而且是七丘中历史最悠久地位最崇高的那个，公元前13世纪便出现了人类定居点，古典时代这里成为罗马最为神圣的宗教中心朱庇特神殿所在地。帝国崩溃后虽然神殿未能幸免，但卡比托利欧山仍然是罗马的神圣之地——中世纪罗马市政办公机构就设在这里。文艺复兴时代一代大师米开朗琪罗对卡比托利欧广场进行了一番整体改造规划，这一规划始动于16世纪，直到……４百年后的20世纪才算完成。现在的卡比托利欧山顶保守宫、元老宫与新宫围成一个广场，正中央是马库斯的骑马铜像，这位哲学家皇帝骑着高头大马，蓄须穿袍，表情阴郁的俯视着周围拍照的游客们，乃是公元2世纪罗马造型艺术的精品……才怪，其实这货是1997年4月才安置在广场上的，乃是个复制品，真品位于卡比托利欧宫博物馆的展厅里。</span><br>
<span>卡比托利欧广场</span><br>
<span>顾名思义位于卡比托利欧山顶</span><br>
<span>三座不同时期宫殿围成一个广场</span><br>
<span>卡比托利欧山的人类历史可以一直追溯到罗马诞生之前</span><br>
</p><p><b>lovepenny: </b><br>
<span>我说LZ，斗兽场里那只黑猫看到没有？</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>白河静流: </b><br>
<span>罗马的几家冰激凌一定要尝尝，我个人推荐 La Romana</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>卡比托利欧宫作为博物馆的历史……可以一直上溯到15世纪，是世界上最早的博物馆之一。博物馆的入口位于马库斯左手边的保守宫，保守宫顶层是画廊，可以看到包括卡拉瓦乔《占卜者》在内的一批名画，但真正的看点在于各种古代罗马雕塑，比如马库斯骑马像的正品，比如康斯坦丁大帝巨像残留的几个部件（包括头、一只手和一只脚），再比如历史课本上让俺们眼睛磨出茧子的青铜母狼（其实正在喝奶的罗慕路斯兄弟是后来才添加上去的）。</span><br>
<span> 就在你司汤达综合症大发作的时候先别忙着走，穿过地下走廊可以抵达广场对面的新宫，在那里更多的罗马诸神塑像正等着你：战神玛尔斯在门口怒气冲冲的俯视着你，端庄的维纳斯躲在二楼的维纳斯厅里，红色大理石制成的牧神像周围环绕着下水道口与棺材板……至于希腊罗马一众帝王将相文人学者的塑像那就更是不计其数了。</span><br>
<span> 卡比托利欧宫不仅仅是一座藏品丰富的博物馆，更是一个历史悠久的宫殿，拥有自中世纪历经文艺复兴、巴洛克直至今日的精美内部装饰，雕刻华丽的天花板与描绘古罗马历史故事的壁画充斥着宫殿的每一寸空间，漫步其间你简直不知道把眼睛放在哪里。也就是在这座宫殿里，在乌尔班八世与英诺森十世两位教宗塑像的注视下， 1957年意、法、德、荷、比、卢等欧洲多国领导人汇聚于此签署《罗马条约》，标志欧洲经济共同体诞生，并成为现在已知宇宙最大政治经济共同体欧洲联盟的前身。欧罗巴人心中的千年罗马梦逐步走入现实，自罗马帝国崩溃后分崩离析的欧洲世界，终于向再度统一迈出了一大步。</span><br>
<span>卡比托利欧博物馆</span><br>
<span>画廊位于顶层</span><br>
<span>卡拉瓦乔的《占卜者》</span><br>
<span>《罗马掠夺萨宾女性》</span><br>
<span>马库斯骑马像</span><br>
<span>康斯坦丁巨像残骸</span><br>
<span>著名的青铜母狼</span><br>
<span>战神玛尔斯</span><br>
<span>爱神维纳斯</span><br>
<span>牧神</span><br>
<span>不计其数的帝王将相与文人学者</span><br>
<span>宫殿建筑本身也极为华丽</span><br>
<span>古老的雕塑与华丽的宫殿相得益彰</span><br>
<span>小礼拜堂</span><br>
<span>除了宗教，壁画大部分是古罗马历史故事</span><br>
<span>比如汉尼拔进攻罗马</span><br>
<span>亚历山大对战大流士</span><br>
<span>不过最漂亮的房间还是这个</span><br>
<span>这边的乌尔班八世是贝尔尼尼作品</span><br>
<span>对面则是英诺森十世</span><br>
<span>欧洲经济共同体就是在这间大厅诞生的</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>当年罗马帝国的圣路自大竞技场延伸至卡比托利欧山的朱庇特神殿，而20世纪最后一个嚷嚷罗马帝国后继者的大独裁者墨索里尼也建设了自己的新圣路，那就是帝国广场大道。这条崭新的大道始于大竞技场终于威尼斯广场，取代昔日朱庇特神殿地位的是一座如圣殿般庄严如奶油般精致的祖国祭坛。它是为了纪念19世纪意大利的统一，里面还有个关于意大利统一运动的小博物馆——不过这里俺们十多年前首次来罗马的时候已经去过了，所以这次的目标是旁边的图拉真广场。</span><br>
<span> 1933年为了给好大喜功的墨索里尼修建帝国广场大道公路，大片古老的罗马遗址遭到严重破坏，密涅瓦广场、奥古斯都广场等几乎都被掩埋，不过至少图拉真广场逃过一劫，纪念罗马帝国对达契亚（大致是现在的罗马尼亚，这又是一个默默无闻的自封罗马后继者）战争伟大胜利的图拉真柱立于正中，柱顶原本应该是图拉真皇帝本人的塑像，但在中世纪被教会换成了圣彼得像。</span><br>
<span>祖国祭坛看起来如同一个白色蛋糕</span><br>
<span>这个骑在马上得意洋洋的就是统一意大利王国的曼努埃尔二世</span><br>
<span>哪怕逆光看剪影也不错</span><br>
<span>墨索里尼时代兴建的帝国大道公路破坏了很多罗马遗址</span><br>
<span>当年罗**筑基本都没留到现在</span><br>
<span>但至少图拉真柱保留了下来</span><br>
<span>图拉真广场旁边就是图拉真市场</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-2-15 21:17 编辑 </span><br>
<span>这一区域保留最为完整的建筑是那个半圆形的三层庞然大物，仿佛大竞技场被劈开了一半。那并不是什么罗马时代的剧场（看起来倒是真的很像），而是图拉真大市场，现在那里被改造为博物馆，需要突破强买强卖黑人小贩们的围追堵截才能抵达北侧的入口。</span><br>
<span>虽然名气不算太大，但图拉真市场（以及图拉真广场）真的是一个浩大的工程，为了这一工程罗马七丘之一的奎利那雷山被挖掉了一多半。现在这里就如大竞技场那样是光秃秃的红砖建筑，而当年这里则如大竞技场那样遍布洁白的大理石装饰。在最初设计的时候，这三层剧场一般的拱圈建筑原本是要作为商铺使用的，后来却大部分用作罗马帝国市政机关的办公室，现在则是介绍整个帝国广场的博物馆——这就是为啥帝国广场遗址区里反而没个正经博物馆。</span><br>
<span>也不仅仅是帝国广场遗址，这里还介绍了环地中海世界的各处罗马踪迹，比如至今存留各地的罗马竞技场、罗马凯旋门、罗马澡堂子……四分五裂的地中海世界，在罗马时代乃是一个密切的政治文化经济整体，甚至连出土尖底瓶的封印上都能证明，它们内装的葡萄酒、橄榄油以及鱼露来自环地中海的每一个角落。即使无关博物馆，仅仅作为一处安静的古代建筑遗址群、或者一个眺望罗马的观景平台，这里也值得你到此一游。</span><br>
<span>图拉真市场</span><br>
<span>这里曾经是宇宙第一个综合性购物中心</span><br>
<span>当然现在只剩下残垣断壁</span><br>
<span>博物馆的入口在北侧</span><br>
<span>这里主要是一个关于罗马遗址的博物馆</span><br>
<span>不仅是罗马的罗马，更是整个西方世界的罗马</span><br>
<span>比如各式凯旋门就曾遍布西方，从欧罗巴到阿非利加</span><br>
<span>尖底瓶的封印文字表示地中海曾经是个紧密的经济共同体</span><br>
<span>另外这里也是个不错的观景平台</span><br>
</p><p><b>surely: </b><br>
<span>谷歌街景 发表于 2020-2-13 16:20</span><br>
<span>就在罗马国立博物馆旁边隔着一条马路是一组庞大的古代建筑群、或者说一组庞大的古代建筑群遗址，那就是戴克 ...</span><br>
<span>天使与殉教者圣母教堂</span><br>
<span>应该拍一张地面的贴花地砖。这个教堂是定下了罗马子午线。就是当初欧洲各国都在抢子午线的0点位置的时候，罗马的教皇子午线就在这个教堂。</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-2-15 21:57 编辑 </span><br>
<span>surely 发表于 2020-2-15 21:37</span><br>
<span>天使与殉教者圣母教堂</span><br>
<span>应该拍一张地面的贴花地砖。这个教堂是定下了罗马子午线。就是当初欧洲各国都在抢 ...</span><br>
<span>客官，您要的菜：</span><br>
</p><p><b>surely: </b><br>
<span>谷歌街景 发表于 2020-2-15 21:47</span><br>
<span>客官，您要的菜：</span><br>
<span>我很喜欢这个教堂。</span><br>
<span>市中心的遗迹的二次改造（？）而且是个实用的教堂，真正在实用而不是作为遗迹来处理。</span><br>
<span>特别喜欢罗马的各种时空交错，一下子蹦出一个遗迹的惊喜。</span><br>
</p><p><b>迷路的石头: </b><br>
<span>1453！！</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>surely 发表于 2020-2-15 21:55</span><br>
<span>我很喜欢这个教堂。</span><br>
<span>市中心的遗迹的二次改造（？）而且是个实用的教堂，真正在实用而不是作为遗迹来处理 ...</span><br>
<span>俺这人比较三俗，所以俺更喜欢耶稣会大教堂那种奢华的巴洛克式风格。</span><br>
</p><p><b>surely: </b><br>
<span>谷歌街景 发表于 2020-2-15 21:58</span><br>
<span>俺这人比较三俗，所以俺更喜欢耶稣会大教堂那种奢华的巴洛克式风格。</span><br>
<span>那种“圣殿”式的大教堂，纯粹就是个政治中心，奇观+1</span><br>
<span>巴洛克式的，谁不喜欢呢</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-2-16 09:41 编辑 </span><br>
<span>既然叫做威尼斯广场那么自然得有个威尼斯宫，这座宫殿建于15世纪，是罗马第一座大型文艺复兴式宫殿，其建材……大量拆自当时早已落魄没人管的大竞技场等古罗**筑。顾名思义，这里长期以来是威尼斯城市共和国驻罗马的大使馆，也曾做过教宗的住宅，现在则是作为博物馆对外开放。博物馆的规模其实比你从外面看起来要大很多，包括两个带有庭院的宫殿，中间以骑楼走廊相连。这里展出的艺术品并非来自古罗马，而是自中世纪拜占庭时代历经文艺复兴直至巴洛克时代，展品包括木雕、瓷器、绘画与金属器，可以看到艺术在题材上是怎么一步步摆脱了宗教的束缚而变得人文多样化起来。当然，与其他宫殿改造的博物馆（这种博物馆在意大利似乎特别多）类似，威尼斯宫的建筑本身也很值得观赏。</span><br>
<span>卡比托利欧宫见证了欧洲经济共同体的诞生与欧洲一体化的进程，相比之下同样曾经是政治舞台的威尼斯宫就有些不那么光彩了：法西斯时代这里是墨索里尼的办公室，墨索里尼经常站在这座宫殿的阳台对着广场上的狂热人群大放厥词，这也是当时新闻与后世纪录片里常见的画面。</span><br>
<span>威尼斯宫博物馆</span><br>
<span>拥有漂亮的庭院</span><br>
<span>这里是罗马第一个大型文艺复兴式宫殿</span><br>
<span>你几乎找不到两间天花板相同的房间</span><br>
<span>仔细看看，柱子是画上去的</span><br>
<span>现在这里是古代艺术博物馆</span><br>
<span>展品自拜占庭时代</span><br>
<span>直到巴洛克时代</span><br>
<span>包括木雕</span><br>
<span>圣像</span><br>
<span>瓷器</span><br>
<span>还有铜艺……瞅瞅这小肚子，谁说坦克就不能女神的？</span><br>
</p><p><b>vanmercury: </b><br>
<span>啊，罗马，时空之城，永恒之城</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-2-16 20:06 编辑 </span><br>
<span>说到意大利那除了古罗马就是文艺复兴，而一说文艺复兴那就是人文主义冲破天主教宗教禁锢纭纭，但这其实是种不太准确的刻板印象，文艺复兴时代各路人文艺术大师们最主要的赞助者……其实恰恰就是天主教会。与其说这个时代的天主教会压抑人性还不如说它鼓励世俗化，呃，似乎有点过分世俗化了，以致天主教会几乎成为了腐败与纵欲的代名词。以纯洁教会为初始动机，欧洲掀起了轰轰烈烈的反公教的新教改革运动，并随后引发了一场场血腥的宗教战争。</span><br>
<span>为了应对新教势力的挑战，教会开始了反宗教改革运动，其标志性事件便是绝对忠诚的狂热修士依纳爵在1540年建立了耶稣会。依纳爵是军人贵族出身，他打造的耶稣会也是军事化管理，组织严密而纪律森严，对教宗与上级绝对服从，对异端斗争绝不留情，就如同是没有铠甲的圣战骑士团。公教教廷的零容忍反击政策可以说意味着文艺复兴时代的结束，从坏的一面来看布鲁诺等大批异端知识分子遭受了残酷的迫害，从好的一面来看这引发了新一波的建筑与装饰艺术大潮。马丁路德这票新教人物主张简谱布道，那么根据“敌人反对的我们要支持”原则，耶稣会的教堂建筑与布道仪式竭尽奢华，欧洲建筑装饰艺术就这么在耶稣会的促进下进入了巴洛克时代。</span><br>
<span>几起几落后，耶稣会目前还有两万多名成员，除了依纳爵外，俺们国人熟悉的耶稣会成员还有著名的科学教士利玛窦、艺术教士郎世宁、以及目前天主教会的教宗方济各。耶稣会的总本山当然是位于罗马，这座16世纪的教堂号称宇宙第一座巴洛克式建筑，或许是宇宙最漂亮的巴洛克建筑之一，相对简谱的外立面与奢华的巴洛克内装成为后来无数教堂（特别是拉美新世界教堂）效仿的典范。即使你没有特别浓厚的宗教历史情怀，单纯就艺术而言依纳爵之墓也是了不起的看点，这座祭坛一般的坟墓拥有奢华而繁复的巴洛克装饰，左面的雕塑是信仰击败邪神，右侧雕塑则是正统鞭笞异端，正是耶稣会理念的具象化。教堂另一大绝不容错过的看点是你头顶中殿的穹顶画《耶稣圣名的胜利》，画家在绘画的时候采用了透视技法，使得画面具有裸眼3D效果，仿佛人物随时要从天顶降临下来。如果你因为沉浸在画面里时间太长而脖子酸痛的话，教堂还贴心的专门在中央斜放了面大镜子，供你低头欣赏这幅恢弘的旷世杰作。</span><br>
<span>耶稣会大教堂</span><br>
<span>教堂外立面并不特别引人注目</span><br>
<span>但里面的巴洛克式奢华绝对令人大跌眼镜</span><br>
<span>这座教堂被认为是巴洛克运动的起源地</span><br>
<span>也是巴洛克艺术的最高精华之一</span><br>
<span>是那种360度全面无死角的完美巴洛克</span><br>
<span>耶稣会创始人依纳爵的坟墓也在这里</span><br>
<span>当然了，最著名的还是穹顶画</span><br>
<span>这画仿佛具有裸眼３Ｄ般的催眠效果</span><br>
<span>教堂特意斜放了面大镜子方便里观赏</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>罗马的伟大教堂为数众多，其中最为卓然不群的……是万神殿。虽然这栋伟大的建筑在公元7世纪就被改造为教堂，但在世人心中它永远是罗马帝国的光荣。万神殿是古罗马时代的一众古迹中保留最为完整的，目前的格局基本成型于公元二世纪的哈德良时代，即使由供奉罗马异教众神的圣殿改宗为公教教堂，但万神殿还是没能逃脱劫难，这次动手的还就是公教教宗本人。17世纪教宗乌尔班八世下令拆毁万神殿天花板上的青铜板，融化之后拿去做了圣彼得大教堂的华盖与圣天使堡要塞的大炮，正所谓蛮族没能做到的事情教宗做到了。</span><br>
<span>万神殿千百年以来一直是罗马的超热门景点，从文艺复兴时代的艺术家建筑师直到当代的各国游客，大家争先恐后来此朝圣。鉴于这里现在是教堂，所以游客们要在外面排队等到祷告结束后才能进去——反正俺是在外面排队等了半个小时。诸神圣像早已无存，连青铜装饰板也被拿走，万神殿只剩下了简洁明了的建筑结构——这也正是万神殿最伟大的地方。直径43米，高度也是43米，巧妙的减重设计使得这个混凝土建造的巨大穹顶千百年来雄踞宇宙榜首，直到15世纪才被天才建筑师布鲁涅内斯基建造的佛罗伦萨花之圣母大教堂的穹顶赶超，当然无论布鲁涅内斯基还是改造圣彼得大教堂的米开朗基罗，他们统统都是万神殿的徒子徒孙。</span><br>
<span>在这古老、简洁、壮丽、仿佛永恒一般的穹顶之下，后世添加的一切天主教元素，从主祭坛到圣母像都显得渺小乃至可笑。面对如此伟大的文明奇迹，大家都喜欢来沾沾仙气，于是这里自文艺复兴以来便是名人墓地，文艺复兴三杰之一的拉斐尔就长眠于此，和他作伴的名人还包括曼努埃尔二世（没错，这个统一意大利国王其实没埋在祖国祭坛），以及他的儿子翁贝托一世（他好大喜功扩充军备，然后在非洲的殖民冒险中被埃塞俄比亚人揍得落花流水）。古罗马的恢弘庄严、历代先贤名人、加上天主教的神圣肃穆，按说应该是个可以让你思古幽情安静装逼的地方……才怪！作为著名网红景点、而且还是一个免费景点，这里挤满了来自全世界的游人，那叫一个水泄不通那叫一个人声嘈杂，以至于教堂喇叭过一会儿就会用各种语言（当然也包括汉语在内）怒喝一嗓子“安静！”</span><br>
<span>万神殿免费对外开放</span><br>
<span>从外面来看就是个破旧的老房子</span><br>
<span>但走到里面抬头仰望穹顶便会感受到来自古罗马的灵魂冲击</span><br>
<span>万神殿现在是个教堂</span><br>
<span>但在这古罗马穹顶的压迫下这些宗教元素渺小得可笑</span><br>
<span>文艺复兴三杰之一的拉斐尔长眠于此</span><br>
<span>同样葬在万神殿的还有统一意大利的国王曼努埃尔二世</span><br>
<span>他那个好大喜功又运气不佳的儿子翁贝托一世也在这里长眠</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>今天晚上的住宿地点并非旅店，而是……自罗马始发开往西西里的夜行火车卧铺。35959次列车晚23点自罗马出发（诡异的是这趟车其他日期是晚21点发车），俺们乘坐的二等卧铺是那种四人一间的小房间，类似国内火车的软卧，上铺在白天可以收起来，这样卧铺车厢就会变身为普通的坐铺。意大利火车夜行卧铺被摊入车票内的福利赠品包括一盒果汁、一块糖、以及一盒纸巾。俺们属于提前半个月就在网上订好了车票，花费40多个欧元；而同车厢一位现场买票的，则宣称自己花了90欧元…… </span><br>
<span>本日统计：城市：1+0＝1      博物馆：2+4＝6</span><br>
<span>罗马中央车站其实是墨索里尼时代建好的</span><br>
<span>火车站里有人工售票窗口与自动售票机</span><br>
<span>机场专线也从这里出发</span><br>
<span>俺们乘坐的夜行列车</span><br>
<span>卧铺车厢有点像国内的软卧</span><br>
<span>上层卧铺可以翻起来成为下层座位的靠背</span><br>
<span>赠品已经被打入车票了</span><br>
</p><p><b>璇瑢子R: </b><br>
<span>这么多图浏览器要爆炸了</span><br>
</p><p><b>Xerxes_2: </b><br>
<span>马公太强了</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　第三天　艺术与战争</span><br>
<span> 意大利地分南北，南北意大利不但历史文化，便是人种也有差别，而西西里岛甚至与亚平宁半岛南部在各方面也不同。这个地中海的第一大岛自古以来就是地中海经济文化政治军事以及人种的十字路口，与非洲隔着突尼斯海峡，与亚平宁本土隔着窄窄的摩西拿海峡。这道海峡只有区区三千米宽，跨海大桥的计划自2000年便摆上了台面，20年后的今天，这项堪称欧洲奇迹的伟大工程……仍然还是停留在纸面上的设计方案。这就是为何从罗马到西西里的火车还是要通过轮渡才能通过摩西拿海峡。 </span><br>
<span>列车被拆分成几部分，一段一段开进滚装渡轮的底部并排停好，渡过海峡后再从船舱里开出来重新拼接，全过程大致需要四十多分钟。当然了，你也犯不着枯坐在车厢里对着船舱铁壁发呆，从侧面的舷梯是可以上到渡船上层的客舱的。俺们运气不好，客舱的窗户上全是水汽，外面风景如同印象派油画般一片模糊。</span><br>
<span> 渡过海峡在摩西拿重新编组后火车一路向南，铁道左侧是伊奥尼亚海，右边则是埃特纳火山，火车行驶一个多小时后眼前豁然开朗，便是抵达卡塔尼亚平原了。西西里虽然自古以来号称粮仓，但其实全岛以山峦丘陵为主，真正出粮的也就卡塔尼亚平原这一隅之地。数条河流交汇于此，加上旁边埃特纳火山喷涌而出的火山灰肥料，让此地成为了吸引古往今来一波波移民定居的热土——今日的卡塔尼亚，乃是西西里上仅次于首府巴勒莫的第二大都会，拥有30多万人口、巴洛克风建筑的老城步行街、华丽的贝里尼歌剧院，甚至还拥有一条地铁线。出人意料的是，这么个伟大城市的火车站，居然会没有存包处！没奈何，今天只能扛着行李苦难行军了。</span><br>
<span>摩西拿海峡对面的西西里岛看上去近在咫尺</span><br>
<span>火车逐渐进入渡轮船舱</span><br>
<span>啊，进去了！</span><br>
<span>车厢并排停在船舱里</span><br>
<span>不过其实你可以下车沿着舷梯进入上层船舱</span><br>
<span>也就是这里啦</span><br>
<span>不过其实也看不清外面……</span><br>
<span>登陆西西里后一侧是大海</span><br>
<span>另一侧则是火山</span><br>
<span>话说这西西里的确不太像欧罗巴呢</span><br>
<span>卡塔尼亚的火车站貌似没存包处</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-2-17 22:25 编辑 </span><br>
<span>作为东西地中海以及非洲和欧洲的桥梁，西西里岛自古以来就是各个民族争夺之地，腓尼基人、希腊人、罗马人、阿拉伯人、诺曼人……在13世纪初，西西里岛落到了神圣罗马帝国皇帝腓特烈二世的手里，他从父亲那边得到了德意志，从母亲这边拿到了西西里，在和教皇勾心斗角同时兵不血刃的光复了耶路撒冷。托西西里岛多文化交融之福，在那个黑暗愚昧的中世纪时代，能讲七种语言的腓特烈二世或许是同辈中最为博学而包容、也是三观最接近现代人的统治者。国立大学、动物园、宗教宽容、天文观测、还有来自不同国家不同民族的合法妻子与非法情妇……他异类得就如同一个穿越者，或者一个打开游戏控制台的王国风云作弊玩家。</span><br>
<span>了不起的腓特烈二世在伊斯兰世界人缘不错，但在基督教世界却竖敌无数，为了对付各路同宗的挑战者，少不得要加强自己老家西西里的防御，卡塔尼亚的乌尔斯诺城堡就是这样的一个要塞。想当年这座城堡背山面海拱卫着卡塔尼亚的港口，一直是西西里海岸防御体系的重要一环；1669年埃特纳火山大爆发（教宗咬牙切齿的诅咒腓特烈二世的灵魂被恶魔从埃特纳火山口带往地狱），喷涌而出的熔岩将海岸线大幅推进，城堡也从海边“平移”到了内陆。历经火山地震战争等天灾人祸，乌尔斯诺城堡至今仍然奇迹般的保留完整，现在这个四角具有圆形塔楼的方形城堡已经是卡塔尼亚市博物馆了。</span><br>
<span>博物馆的展品包括希腊陶瓶、古典雕塑、马赛克镶嵌画、以及不同时代的绘画作品，大部分是来自卡塔尼亚头号名门贵族比斯卡里家族的私人收藏（顺便一提，比斯卡里家的豪宅也位于卡塔尼亚城内）。坦率的说，作为一个地区博物馆（同时也兼任地区美术馆），这里多少令人有点失望：对卡塔尼亚的几千年历史变迁并没什么系统梳理，历史文物凌乱的摆放乃至堆放在一起，仿佛还没准备好就匆匆提前对外开放了。</span><br>
<span>乌尔斯诺城堡</span><br>
<span>这里现在是卡塔尼亚市博物馆</span><br>
<span>自埃特纳火山喷发后，城堡位置从滨海变成了内陆</span><br>
<span>展品自古典时代</span><br>
<span>中世纪</span><br>
<span>直到近代藏品包括马赛克镶嵌画</span><br>
<span>希腊陶瓶</span><br>
<span>藏品很多来自本地贵族的收藏</span><br>
<span>眼下正举办卡拉瓦乔的特展</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-2-18 09:07 编辑 </span><br>
<span>乌尔斯诺城堡的历史虽然将近800年，但在卡塔尼亚它只能算个小字辈，卡塔尼亚最伟大的古代建筑毫无疑问是古罗马剧场，它建于公元1世纪，根据考古发掘其地基部分可以追溯到古希腊时代。这个大剧场可以容纳足足7000观众，在现存的罗马时代大剧场里排名能进入前五，层层升高的扇形看台并非如希腊剧场那样依托山形，而是用砖砌拱圈结构抬架起来的，在周围破旧后世房舍的衬托下，就如同一个来自外太空的飞碟一头扎在了居民区。除了红砖外，大剧场还就地取材大量使用来自埃特纳火山的黑色火山岩，以及来自锡拉库萨采石场的白色大理石。与陶尔米纳那个著名的罗马剧场相比，卡塔尼亚的罗马露天大剧场旁边还有个当年用于小规模室内演出以及彩排的带屋顶的小剧场，但目前游客不能入内。</span><br>
<span>虽然名气与规模都比不上罗马的大竞技场，但这里游人很少如同是你的个人专场，更适合你沉下心来怀古发骚。漫步于迷宫一般的剧场拱廊与后台（流经此地的水流给当年的罗马人带来很多麻烦），在慨叹罗马荣光覆盖地中海每一个角落的同时，也不禁偷偷嘟囔一嗓子龙种跳蚤今不如昔。</span><br>
<span>罗马大剧场</span><br>
<span>入口不太显眼</span><br>
<span>自空中鸟瞰如同飞碟砸进了城市</span><br>
<span>如大竞技场一般的拱圈结构架起看台</span><br>
<span>建材包括红砖、大理石以及火山岩</span><br>
<span>结构复杂有如迷宫</span><br>
<span>当然，也有个小陈列馆</span><br>
<span>大剧场旁边的小剧场暂时不对游客开放</span><br>
</p><p><b>magpte: </b><br>
<span>提一个，意大利马赛克最强应该是拉文纳了</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8142, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>martinhe: </b><br>
<span>直接去西西里岛了？南意没在那不勒斯停两天？</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>martinhe 发表于 2020-2-18 09:59</span><br>
<span>直接去西西里岛了？南意没在那不勒斯停两天？</span><br>
<span>在卡塔尼亚与锡拉库萨晃２天后奔那不勒斯去了。</span><br>
</p><p><b>D4C: </b><br>
<span>西西里岛有个叫Purgatorio的小镇上全是一些假人的，不知LZ到时候会不会经过</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>D4C 发表于 2020-2-18 11:13</span><br>
<span>西西里岛有个叫Purgatorio的小镇上全是一些假人的，不知LZ到时候会不会经过</span><br>
<span>没去，时间太紧张了连光荣的巴勒莫诺曼王宫与卡萨赖罗马别墅都没来得及去，只去了卡塔尼亚与锡拉库萨这俩个交通最方便的城市，感觉西西里这地方至少得玩一周才够。</span><br>
</p><p><b>Yakult: </b><br>
<span>意大利马赛克个人还是喜欢巴勒莫的…不过巴勒莫没有拉文纳那么罗，毕竟诺曼哈哈哈哈</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>出得罗马剧场，路过贝里尼故居后便来到了卡塔尼亚老城区的中央广场，卡塔尼亚大教堂、卡塔尼亚市政厅等巴洛克地标建筑环绕广场四周，正是卡塔尼亚的旅游明信片级风景。广场真正的主角明星毫无疑问是正中央的大象喷泉，巴洛克风格的喷泉底座建于18世纪，咧着大嘴呵呵傻乐的黑色火山岩大象（这货可是卡塔尼亚的标志与城市吉祥物）是古罗马时代的造物，它背上的方尖碑据说来自埃及，可以说这个喷泉本身便是卡塔尼亚多文化交融的具象化。 </span><br>
<span>卡塔尼亚大教堂拥有华丽的大理石外立面，教堂建材有部分取自罗马大剧场（的废墟），如果是在2月初来到此地，还能看到卡塔尼亚乃至整个西西里东部地区最盛大的宗教节日圣阿加塔节：卡塔尼亚主保圣徒阿加塔的银色圣像会从主教堂里郑重其事的抬出来，数以万计的卡塔尼亚人与外地游客会跟在圣像后面盛大游行。鉴于现在距离圣阿加塔节还有几天，所以阿加塔银色圣像还未露面，眼下是其他教堂在轮番举行小规模宗教巡游热场。</span><br>
<span>卡塔尼亚老城区遍布漂亮而陈旧的老房子</span><br>
<span>比如贝里尼歌剧院</span><br>
<span>当然，最漂亮的地方还是市中心广场</span><br>
<span>著名的大象喷泉就在广场中央</span><br>
<span>这只咧嘴傻笑的大象是城市的象征</span><br>
<span>卡塔尼亚大教堂也在这里</span><br>
<span>旁边是主教宫</span><br>
<span>大教堂拥有漂亮的立面</span><br>
<span>教堂建材有部分取自古罗马遗迹</span><br>
<span>在宗教节日大巡游前是一些小教堂热场</span><br>
<span>所以不时能看到小规模巡游</span><br>
<span>对，不是球迷，而是宗教巡游</span><br>
</p><p><b>chaochaosuper: </b><br>
<span>赞楼主</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>艺术是在不断发展进步的，罗马时代卡塔尼亚人为了欣赏戏剧而建立了大剧场，19世纪的歌剧大师贝里尼成为卡塔尼亚人永久的骄傲，20世纪卡塔尼亚人再度走在时代的前列，1913年12月埃图亚电影公司（Etua）在卡塔尼亚开张，标志着卡塔尼亚成为西西里电影产业的起点。今日卡塔尼亚火车站北侧的工业区已经被改造为一个文化旅游区，若干博物馆入驻其内，其中自然也包括卡塔尼亚电影博物馆。</span><br>
<span> 和世界其他电影博物馆类似，卡塔尼亚电影博物馆也照例展出了各种古董级的电影器材与电影海报，介绍了电影自史前岩画历经皮影戏直到今日电影产业的发展历程，但其实这里真正有趣之处不在于科普，而在于……好玩！与其说这里是个博物馆，不如说更像是个电影主题游乐园，客厅、厨房、酒吧、餐厅……博物馆重建了很多经典电影的场景，并在这些经典场景里播放这些经典电影的经典片段。要说其中最是万万不能错过的是《教父》里黑手党大头目科利昂的书房，虽然《教父》这部电影主要背景是在美国，但这些黑手党法外之徒的老家可是这个西西里岛。总之，虽然你在这里看不到对意大利新浪潮电影或者意大利式西部片的全景回顾，但至少可以度过愉悦兴奋的一个小时。</span><br>
<span>卡塔尼亚电影博物馆</span><br>
<span>卡塔尼亚乃是西西里电影事业的起点</span><br>
<span>照例可以看到各种电影器材</span><br>
<span>以及大量的电影海报</span><br>
<span>当然这里也播放电影</span><br>
<span>而且布置为一个个电影场景</span><br>
<span>仿佛一个电影主题游乐园</span><br>
<span>不同场景配合不同电影片段</span><br>
<span>比如这个是播放希区柯克的《后窗》</span><br>
<span>而这里则是《教父》里的那间书房</span><br>
<span>毕竟黑手党老家是西西里</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-2-19 21:28 编辑 </span><br>
<span>作为连接亚平宁半岛与阿非利加大陆的桥梁，西西里岛古来为兵家必争之地，1943年7月，西西里迎来了自己有史以来最大规模的武装入侵：盟军在消灭北非的法西斯军队后，开始了对西西里岛的大规模进攻。在战役开始前盟军展开了代号肉馅的情报欺骗作战，这招儿骗过了最高元首希特勒却没忽悠住南线总司令凯塞林，他虽然在西西里进行了针对性的防御部署，但俗话说一力降十会，面对盟军绝对的海陆空优势外加西西里本土黑手党里应外合，德意联军到底还是败下阵来丢掉了西西里南部杰拉的滩头阵地。现在凯塞林已经不指望能守住西西里岛，而转为尽可能多的把守军从摩西拿撤往亚平宁本土，德意军队的迟滞作战最终成功的掩护了超过10万士兵渡过摩西拿海峡撤到亚平宁半岛本土，这些人在日后的古斯塔夫防线攻防战中让盟军付出了惨重代价。</span><br>
<span>西西里战役军事上未竟全功，但政治上却是意义深远，这标志着盟军战士正式踏足法西斯轴心国本土，由此引发了意大利政坛的大地震。7月25日，意大利法西斯头子墨索里尼被撤职并逮捕；8月17日，盟军开进摩西拿标志西西里战役胜利结束；而在那之前意大利就开始了与盟军秘密谈判，并在9月正式投降，随后就在10月份转身对德宣战……没想到吧？其实意大利是二战战胜国。虽然希特勒随后就以迅雷不及掩耳盗铃之势一顿组合拳打翻了跳反的意大利，救出了老搭档墨索里尼，在意大利北部建立了法西斯傀儡政权继续作战，但不管怎么样曾经不可一世的轴心国铁三角已经解体，法西斯失败的命运已成定局了。</span><br>
<span>这么一场决定意大利命运的伟大战役，自然少不了会有个纪念馆，这个纪念馆并不在当年盟军登陆的滩头杰拉，而是位于卡塔尼亚，确切的说位于卡塔尼亚电影博物馆的隔壁。卡塔尼亚地处摩西拿的外围前沿，西西里战役期间德军在此死守成功的迟滞了英军近一个月的时间。在看完一段介绍西西里战前背景的视频（主要介绍带着绝好胃口与一口烂牙的意大利是怎么兴高采烈的参加二战，又是怎么一路碰得头破血流）后，进入博物馆展厅首先迎接你的是1:1的战前西西里小镇场景，然后一阵防空警报响起你躲进防空洞，在外面**轰鸣中于黑暗里等待半分钟后再度离开防空洞，刚才的街市已经化作一片瓦砾。</span><br>
<span> 接下来西西里战役全面爆发，你时而是个美军士兵在友军的火力支援下如哈士奇一般狂飙突进，时而是个德军士兵缩在地堡里进行绝望的顽抗。或许是因为展厅规模所限，这里并未陈列如坦克飞机类的大型重武器，但参战各方（包括德军、意军、美军、英军、加拿大军以及自由法国军）的制服陈列极为精致。作为一家意大利的博物馆，这里是从意大利人的角度看待这场战役，因此除了战役流程还可以意大利平民的战争苦难（主要盟军空军的无限制战略轰炸），以及意大利暗搓搓的停战交涉。几番讨价还价后，意大利终于在9月3日于西西里小城卡塞比雷签订了投降协议书（元首的愤怒咆哮：再也别和我吹神马罗马人的忠诚了！），这也是博物馆的最后一部分内容。</span><br>
<span>西西里战役纪念馆</span><br>
<span>一进门就是战斗开始前的西西里城镇</span><br>
<span>当你离开防空洞，街市已经化作废墟</span><br>
<span>德意军队死守从恩纳到卡塔尼亚的防线</span><br>
<span>你可以体会一下法西斯军队的绝望心情</span><br>
<span>博物馆里的重装备几乎只有展板</span><br>
<span>轻武器倒是要多少有多少</span><br>
<span>盟军的西西里战役得到了黑手党的大力协助</span><br>
<span>眼见大势已去，意大利开始悄咪咪的进行和平试探</span><br>
<span>在9月３日意大利签署了投降协议</span><br>
<span>对战双方的制服陈列很是精良</span><br>
<span>德意军队的制服</span><br>
<span>英美加法军队</span><br>
<span>无论是烈士还是炮灰，死后都是一抷黄土……另外这个战争墓地应该是在锡拉库萨的西郊</span><br>
<span>还有一个战时记者的临时特展</span><br>
<span>其实至今铁道边还能看见当年的堡垒</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 在卡塔尼亚晃得一日，虽然还略微有些小遗憾但日程安排实在太紧（另外背着行李也实在太累），傍晚乘R3859次短途列车往锡拉库萨而去。今晚在锡拉库萨的下榻之地是Hotel Como，虽然就格调而言远不如火车站正对面的适逢周末，商店饭馆……统统打烊不营业！最后总算在火车站的小卖部里买了几块面包胡乱凑活了一顿了账。</span><br>
<span> 本日统计：城市：1+1＝2      博物馆：6+4＝10</span><br>
<span>卡塔尼亚与锡拉库萨之间的短途火车</span><br>
<span>当然了都是坐铺</span><br>
<span>锡拉库萨火车站</span><br>
<span>今晚入住Hotel Como</span><br>
<span>住宿条件一般但离火车站很近</span><br>
<span>当然，也管早饭</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　第四天　西西里美丽传说</span><br>
<span> 锡拉库萨地处西西里岛的东南角，这个十万人口冒头的小城市现在或许并个不起眼，但在2500年前却是西西里岛、乃至整个东地中海世界响当当的强国、呃，至少也是个强城邦！公元前8世纪来自希腊科林斯殖民者来此建城（此时还是叫做叙拉古），很快就成为西西里岛上头号霸主，拳打雅典脚踹迦太基那叫一个风生水起哼哼哈嘿。这个城邦国家大部分时间奉行僭主制度，其统治疆域几乎囊括了整个西西里岛，在亚历山大死后的地中海世界，叙拉古可以说是一众希腊城邦中混得最体面的那个。好景不长，在布匿战争中叙拉古看错了风向惹怒了罗马，虽然大科学家阿基米德拿出了各种领先时代的超兵器，但最终还是输给了罗马军团。</span><br>
<span> 罗马人汪达尔人阿拉伯人诺曼人……虽然锡拉库萨几经易主不复希腊时代文化科学之都地位，但任谁也不能否认这里是一个伟大的港口。今天的锡拉库萨对于游客而言大致可分为三部分：东南侧的奥提伽岛老城区、西北侧的考古公园、以及夹在两者之间沉闷无趣的“新”城区。将三者连接起来的是一条环形公交线，锡拉库萨市内几乎所有值得一提的景致都在沿线，间隔大约半个小时。</span><br>
<span> 考古公园大致可以分为三部分：古希腊剧场、采石场、以及罗马竞技场，统统都是历史超过两千年的超级古董。当然了，要说考古公园乃至整个锡拉库萨最伟大的古迹，那当仁不让的是古希腊剧场。这座公元前5世纪的大剧场呈现半圆形，直径达到150米，几乎把一整座石山挖成了盆地。想当年这里可以容纳16000名观众，乃是西西里最大的古代剧场，规模超过卡塔尼亚罗马大剧场的两倍！到了夏天这里会举行大规模的音乐会和戏剧节再现当年盛景……不过眼下是冬季，除了寥寥几个游客外剧场空荡荡的。在此观赏戏剧表演的或许未必都是活人，因为剧场顶部的台地就是古希腊的石窟墓地……大概古人是希望哪怕死后也能继续欣赏戏剧吧，既然科技限制坟前不能有电视，那就至少也得有个剧场！</span><br>
<span>锡拉库萨的环线公交车</span><br>
<span>话说这车厢还真小……</span><br>
<span>希腊剧场堪称锡拉库萨的头号名胜了</span><br>
<span>剧场上方是希腊时代的石窟墓地</span><br>
<span>对，就是死了也得坟头蹦迪……哦，坟前唱戏</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>就在叙拉古人岁月静好的这座大剧场的背面……便是战俘奴工们负重前行的采石场。这里现在是果园，文艺复兴时代就是旅游胜地，被大画家卡拉瓦乔赞为天堂。时间倒退至公元前415年6月，在成为煽动家代名词亚西比德的煽动下，希腊、或许也是此时西方世界头号强国雅典派出数万大军远征叙拉古，结果出师不利被叙拉古剃了光头，雅典主力军在西西里的覆灭还直接导致了雅典在伯罗奔尼撒战争中输给了老对手斯巴达。雅典输掉的除了自己的海上霸权还有自己的人口，7000多个被俘的雅典战士成了叙拉古的采石奴工，他们开采的大理石材成为叙拉古神殿与民宅的建材。在此的不但有战俘还有犯人，比如叙拉古僭主狄奥尼修斯的政敌，他们被关在一个被称为“狄奥尼修斯之耳”的洞穴里，犯人们交谈的窃窃私语会被洞穴的音响效果放大，然后一字不漏的传到僭主狄奥尼修斯的耳朵里。这个狭窄的洞穴高23米进深65米，根据考据其形成主要不是靠人工开凿而是水流冲刷。鉴于里面并未安装照明，所以俺们略微走了几步便调头返回不再深入了，至于旁边那个卡达瑞洞穴则是当年的蓄水池，现在被栅栏围住游人不得入内。 </span><br>
<span>与希腊人或者说叙拉古人的大剧场相比，500年后罗马人的竞技场就显得寒碜了不少（光荣的罗马这次输给了希腊），一方面是因为这里的确规模就是比希腊大剧场小很多，另一方面……是因为16世纪这里遭到了严重破坏，西班牙人把大量石材拿去给奥提伽岛修城墙了。罗马竞技场隔壁的那座祭坛则是公元前三世纪希伦二世时代的建筑，号称当年可以祭献数百头公牛。在叙拉古的诸位僭主中，希伦二世的名声大概是最好的，他通过巧妙而又平和的政治手腕维持住了自己漫长的统治，而且在迦太基与罗马的布匿战争中看准风向坚决站在罗马这边维持住了国家独立，而且还是著名穿越级大科学家阿基米德的挚友……就连愤世嫉俗的马基雅维利都忍不住对其鼓掌喝彩！挺遗憾的是，目前这两处遗址正在维护暂时停止了开放，你只能在栅栏外面远远眺望一下。</span><br>
<span>天堂采石场</span><br>
<span>当年在此劳作的基本是战俘劳工</span><br>
<span>著名的狄奥尼索斯之耳</span><br>
<span>虽然深达６０多米，但洞内没有照明</span><br>
<span>旁边是采石形成的蓄水池</span><br>
<span>与希腊剧场相比，罗马竞技场就显得寒碜了</span><br>
<span>旁边的祭坛是希伦二世时代的</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-2-20 16:46 编辑 </span><br>
<span>西西里是亚平宁与阿非利加之间的要冲，而地处西西里东南角的锡拉库萨则是这要冲的要冲，2000多年来无数战士在此流下了自己的鲜血。1943年西西里战役期间，锡拉库萨方向是英军负责主攻，反法西斯烈士的英军墓地位于遥远的西郊这次去不得了，而法西斯炮灰的纪念碑倒是离市区很近，就在锡拉库萨市区的东北角。</span><br>
<span>确切的说这是意大利非洲军团的纪念碑，所以这里纪念的炮灰与西西里登陆战无关——他们是为意大利于非洲的军事冒险而用生命买单的。意大利王国自统一的那一刻起便拥有极大的胃口与满嘴的蛀牙，他急急忙忙的冲上了欧洲殖民扩张的末班车，张牙舞爪的冲向非洲的埃塞俄比亚（此时叫做阿比西尼亚），然后就在1896年的第一次意埃战争里被这些非洲黑人揍得落花流水溃不成军，这也是非洲黑人对欧洲白人有史以来最伟大的胜利。</span><br>
<span>贼心不死的意大利在墨索里尼的统御下于1935年卷土重来，在付出惨重代价后终于征服了阿比西尼亚，东非的几块意大利殖民地重新整合攒鸡毛凑掸子成立了东非殖民帝国，意大利国王伊曼纽三世就这么多了顶帝国的皇冠。接下来意大利兴冲冲的参加了二战，随后就被拥有印度帝国头衔的大不列颠揍得丢盔卸甲屁滚尿流……意大利的非洲军团虽然没能赢得最终的胜利，但至少在锡拉库萨给自己赢了个纪念碑。骑兵、步兵、工兵、空军、海军、以及非洲殖民仆从兵，几个铜像环立于纪念碑四周，纪念碑的浅浮雕以及与涂鸦混杂在了一起，来自北非的移民（或者难民？）三三两两的在周围闲逛。历史总会重复两次, 第一次是悲剧, 第二次是喜剧，罗马帝国崩溃后帝国的纪念碑令人感到敬畏，而20世纪罗马帝国自封后继者东非帝国崩溃后留下的纪念碑……呃，似乎还真让人觉得有那么点滑稽。</span><br>
<span>意大利非洲军团纪念碑</span><br>
<span>正面是骑兵</span><br>
<span>背面是海军</span><br>
<span>空军与工兵</span><br>
<span>陆军以及……殖民二鬼子仆从兵</span><br>
<span>仔细看看浮雕……为啥觉得这是黑人在反抗意大利殖民呢……</span><br>
<span>英联邦反法西斯烈士的墓地在锡拉库萨遥远的西郊</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>当你在手捧铜镜的阿基米德注视下，跨过连接奥提伽岛与西西里大岛的陆桥后，便进入了各国驴友都赞不绝口的奥提伽岛老城区，鉴于公交车线路是环岛而行，所以你得迈开双腿才能深入岛内腹心，当然也唯有如此才能真正领略奥提伽岛的魅力。古老的小巷纵横交错，各路巴洛克式建筑交相辉映，碧海蓝天透着股子西西里式的南欧慵懒风情。时为冬日旅游淡季，没有夏日热季人潮如织的游客，也没夏日热季的街头艺人的鳞次栉比，更没有夏日热季的比基尼泳装小姐姐一跃而入大海……冬日的奥提伽岛除了慵懒，还显得几分寂寥，乃至几分颓废破败，因为……有很多了不起的巴洛克式历史建筑都在进行维修停止开放了。</span><br>
<span>在造纸术传播到欧洲之前，纸莎草是地中海世界最主要的书写材料之一，其实直到造纸术时代这也还是优秀的造纸材料。锡拉库萨周边便盛产这种了不起的植物，以至于还特地要建立一座纸莎草博物馆——但目前正在维修不开门。想见识锡拉库萨的纸莎草，最佳地点无疑是位于奥提伽岛西南侧的林仙泉。想当年这眼淡水泉曾经是整个奥提伽城区最重要的淡水水源，现在占领这眼泉水的除了游鱼和鸭子外还有茂密的纸莎草。传说这眼泉水原本是林中仙女阿勒图萨，为了摆脱河神的追求她请求月神兼狩猎女神阿耳特弥斯出手将自己化为泉水。</span><br>
<span>路过这座阿基米德大桥就到了奥提伽岛</span><br>
<span>碧海蓝天的海岛风光</span><br>
<span>修补渔网的渔民</span><br>
<span>时不时就路过个小景致</span><br>
<span>狩猎女神喷泉的背后是锡拉库萨银行</span><br>
<span>锡拉库萨的老城门之一</span><br>
<span>林仙泉里长着纸莎草</span><br>
<span>很遗憾纸莎草博物馆不开门</span><br>
<span>奥提伽岛的老城区街巷纵横</span><br>
<span>一个抬头就会不小心看到漂亮的巴洛克老房子</span><br>
<span>不过遗憾的是很多都在修理</span><br>
</p><p><b>坂木静香: </b><br>
<span>西西里没去过，拿波里吃的最好。。。</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-2-21 14:21 编辑 </span><br>
<span>西西里岛孤立于亚平宁半岛，奥提伽岛孤立于西西里大岛，而马尼切城堡又是个孤立于奥提伽岛的独立小岛。这座四方形坚固海防要塞的历史可以追溯到13世纪，与卡塔尼亚的乌尔斯诺城堡一样都是为了保卫港口，也都是由了不起的神圣罗马帝国皇帝腓特烈二世兴建的。随着国际大势的演变与西西里主人的不断易手，要塞也在不断强化，早先是伊斯兰奥斯曼的威胁，后来则是西班牙奥地利与法兰西天主教世界的内讧，在城堡的南侧又增建了坚固的炮台。至于现在，马尼切城堡就如卡塔尼亚的乌尔斯诺城堡那样，也作为城市博物馆对外开放了。</span><br>
<span>虽然号称是城市博物馆，但其实这里只有两个很小的展厅，一个是介绍城堡自身的演变史，另一个则展出了城堡附近出土（以及出水）的历史文物。镇馆之宝当然是那对青铜公羊，原本是放在城堡入口上方西班牙盾形纹章的两侧，一度存放在巴勒莫的王宫。传说它们是叙拉古时代的产品，但根据现代科学研究其实是拜占庭罗马制造的。</span><br>
<span>马尼切城堡</span><br>
<span>这座要塞位于奥提伽岛的最南端</span><br>
<span>当然，作用当年是拱卫港口</span><br>
<span>当年奥提伽岛的要塞体系也只剩这个</span><br>
<span>可以明显看出城堡在不断的改造</span><br>
<span>城堡大门上方的盾徽是１６世纪西班牙时代的</span><br>
<span>中世纪时代的城堡是四方形</span><br>
<span>不过现在城堡里空荡荡的</span><br>
<span>主堡南侧的炮台是16世纪之后才增建的</span><br>
<span>很遗憾现在一门炮也没有了</span><br>
<span>展厅里可以看到城堡附近文物</span><br>
<span>有出土的也有出水的</span><br>
<span>镇馆之宝当然是这对青铜公羊</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1913543[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>光荣属于罗马：南意铁路小纪行（完结）[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1913543-1-1.html</link>
      <description>光荣属于罗马&#13;
又是一年春节到，今年的春节公假该往何处去呢？备选方案有两个半岛上的超级文明古国，一为南亚的印度，一为南欧的意大利。经过一番纸面与键盘上的研究再加上机票价格的比较，最终意大利战胜了印度脱颖而出。
&#13;
靴子形状的意大利面积超过三十万平方公里，由北向南大致可分为三部分，北部以米兰为中心，中部以罗马为首，南部的首府则是那不勒斯。这个国家一共分为20个大区110个省，即使是浮光掠影跑马观花一番也得一个多月，可惜公假只有短短一周，没奈何伦巴第威尼托托斯卡纳皮艾蒙特等一众北方地区统统舍弃，往返进出的罗马之外，南方地区一番通过抉择后，最终被列入计划的是坎帕尼亚区的那不勒斯，以及西西里区的卡塔尼亚与锡拉库萨——大冬天的就该尽量往南方走才对嘛。
&#13;
带着在国内提前买好的意大利点对点火车票，旅店订单与往返机票，以及对武汉瘟疫的淡淡担心，俺们向着罗马出发了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>光荣属于罗马</span><br>
<span>又是一年春节到，今年的春节公假该往何处去呢？备选方案有两个半岛上的超级文明古国，一为南亚的印度，一为南欧的意大利。经过一番纸面与键盘上的研究再加上机票价格的比较，最终意大利战胜了印度脱颖而出。</span><br>
<span>靴子形状的意大利面积超过三十万平方公里，由北向南大致可分为三部分，北部以米兰为中心，中部以罗马为首，南部的首府则是那不勒斯。这个国家一共分为20个大区110个省，即使是浮光掠影跑马观花一番也得一个多月，可惜公假只有短短一周，没奈何伦巴第威尼托托斯卡纳皮艾蒙特等一众北方地区统统舍弃，往返进出的罗马之外，南方地区一番通过抉择后，最终被列入计划的是坎帕尼亚区的那不勒斯，以及西西里区的卡塔尼亚与锡拉库萨——大冬天的就该尽量往南方走才对嘛。</span><br>
<span>带着在国内提前买好的意大利点对点火车票，旅店订单与往返机票，以及对武汉瘟疫的淡淡担心，俺们向着罗马出发了。</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　第一天　　条条大路通罗马</span><br>
<span>罗马！这不仅仅只是一个城市，也是一个帝国，一个时代，一种精神，一个从不列颠到德意志从法兰西到俄罗斯从美利坚到土耳其……无数人（至少是文化人）心中的理想与梦想！这就是为何当西罗马帝国崩溃后，各路第二罗马第三罗马等公认或自封的罗马继承人一直层出不穷。对俺而言罗马同样具有特殊意义，因为这里是俺十几年前首次踏出国门来到的第一个外国城市——当年是跟着旅行团马马虎虎到此一游，而这次背包自助故地重游则是要深入一些了。</span><br>
<span>从北京到罗马其实存在直航航班，但这趟航班抵达罗马已经是在傍晚，所以俺们选择在法兰克福中转——说起来神圣罗马帝国时代法兰克福这个城市是皇帝选举的地方，所以其正统性虽然比不上第二罗马君士坦丁堡，但至少也能算个第2.5罗马了。经过严格的安检与漫长的候机等待，再从空中飞跃阿尔卑斯山脉，最后抵达罗马已经是中午了。</span><br>
<span>罗马达芬奇国际机场位于罗马城西南的菲乌米奇诺，不远处就是奥斯提亚安卡，虽然现在只剩下一片作为考古公园开放的遗址废墟，但在古罗马时代乃是罗马城的外港，当年满载环地中海各地商品的罗马帝国舰队在此远帆归航，现在则是满载寰宇各国旅客的飞机汇集于此。从机场至市中心的火车站有专线相通，间隔与行程大致都是半小时，车票14欧元。在机场可以购买到ROMA PASS通卡，分为48小时与72小时两种，不但市内公交全部免费（包括公交地铁，但不包括机场到市内交通），而且还能免除指定名录内任意一家博物馆的入场费，接下来的其他景点也能有一定比例的优惠。</span><br>
<span>今晚入住的是hotel nord nuova roma，这家旅店谈不上多么舒适，设备似乎也略显陈旧，但至少管一顿早饭，而且从早上6点半就开饭——这是俺目前遇到的开饭最早的外国旅店。更重要的是，这里位置实在太方便了，旅店紧邻罗马火车站前广场，隔壁就是罗马国立博物馆——这也是俺们今天罗马光荣之旅的第一站。</span><br>
<span>在法兰克福机场转机</span><br>
<span>从空中飞跃阿尔卑斯山</span><br>
<span>罗马机场的达芬奇范儿劈头盖脸</span><br>
<span>今晚下榻Hotel Nord Nuova Roma</span><br>
<span>这里早上6点半就开始提供早饭了</span><br>
</p><p><b>tiancaiyisi: </b><br>
<span>精罗分子火速赶来</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI PAD 4, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>cfxiao: </b><br>
<span>我那么大的内海呢</span><br>
</p><p><b>tachikoma0080: </b><br>
<span>精罗赶来报到，罗马真是会让每一个精罗落泪的永恒之城。之前都只去了北边，最南也只停留过那不勒斯，期待LZ的西西里岛部分，一直打算下次去转一转。</span><br>
</p><p><b>Evilgurren: </b><br>
<span>精罗落泪</span><br>
</p><p><b>meltykiss: </b><br>
<span>精罗狂喜</span><br>
</p><p><b>asdhai: </b><br>
<span>精罗分子前来缅怀</span><br>
</p><p><b>yogomove: </b><br>
<span>Ceddin deden!（被拖走</span><br>
</p><p><b>mobdom: </b><br>
<span>等更新</span><br>
</p><p><b>cmsufo: </b><br>
</p><p><b>holyblood: </b><br>
<span>yogomove 发表于 2020-2-13 00:49</span><br>
<span>Ceddin deden!（被拖走</span><br>
<span>奥斯曼苏丹将如闪电般归来</span><br>
</p><p><b>Plague: </b><br>
<span>马克</span><br>
</p><p><b>远处的少年: </b><br>
<span>精罗狂喜</span><br>
</p><p><b>xz030110109: </b><br>
<span> 精罗 不应该是 先去伊斯坦布尔嘛</span><br>
</p><p><b>qx1995: </b><br>
<span>绿罗也是罗</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI YAL-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0</span><br>
</p><p><b>jiangnux: </b><br>
<span>精罗到底为哪个罗落泪</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>不知为啥脑中出现一个名字。</span><br>
<span>Jordan Schlansky</span><br>
</p><p><b>IIIIIlllllIIIII: </b><br>
<span>嗨嗨嗨，该种红苹果树了兄弟萌</span><br>
<span>— from OnePlus ONEPLUS A6000, Android 10 of S1 Next Goose v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>米兰球迷: </b><br>
<span>这论坛里精罗真多</span><br>
</p><p><b>绝赞販売中: </b><br>
<span>泥潭有没有精迦太基的想看泥潭布匿战争了</span><br>
</p><p><b>贾志国: </b><br>
<span>jiangnux 发表于 2020-2-13 01:43</span><br>
<span>精罗到底为哪个罗落泪</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>自然是多神的罗-一神的罗(名义上)-无神的罗。</span><br>
</p><p><b>sakura79: </b><br>
<span>支持支持！两次去罗马都觉得意犹未尽。第一次置身古罗马城废墟的震撼永生难忘。</span><br>
</p><p><b>qq350295: </b><br>
<span>绝赞販売中 发表于 2020-2-13 02:12</span><br>
<span>泥潭有没有精迦太基的想看泥潭布匿战争了</span><br>
<span>我……我不是精迦，不过看了B站一个叫“梅特涅与基佐”的up主的最新的以迦太基为所选国家的文明5系列游戏娱乐视频后，我想去罗马撒盐！（其实只是想借机安利一波）</span><br>
</p><p><b>martinhe: </b><br>
<span>羡慕，本来我春节后我也要去罗马的，因为疫情问题取消了</span><br>
</p><p><b>tokimon: </b><br>
<span>新 朝 雅 政</span><br>
</p><p><b>lovepenny: </b><br>
<span>罗马队必胜！</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>贾志国: </b><br>
<span>tokimon 发表于 2020-2-13 07:53</span><br>
<span>新 朝 雅 政</span><br>
<span>绿 罗 非 罗</span><br>
</p><p><b>zakufa782: </b><br>
<span>精希表示你罗就是二手货玩家</span><br>
</p><p><b>mengkane: </b><br>
<span>去了两次罗马都没看到西斯廷教堂</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>无梦女: </b><br>
<span>精罗落泪</span><br>
</p><p><b>棒读: </b><br>
<span>光荣属于三国，P社属于罗马</span><br>
</p><p><b>天地明察: </b><br>
<span>有精罗想把精神故乡的东西南北地理极点都去一遍么</span><br>
</p><p><b>D4C: </b><br>
<span> 7号刚从罗马回来，感觉玩的不够细</span><br>
</p><p><b>fat: </b><br>
<span>啊！！！！是街景！！！！！</span><br>
</p><p><b>jctc: </b><br>
<span>mengkane 发表于 2020-2-13 09:39</span><br>
<span>去了两次罗马都没看到西斯廷教堂</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>那当然，那个奇观我选中国的时候抢了</span><br>
</p><p><b>jiangnux: </b><br>
<span>敲碗等楼主更新啊</span><br>
<span>社畜假期太少了，意大利好多地方都想去可惜没时间，但是又都舍不得，痛苦</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>这家博物馆的历史可以一直上溯到19世纪，顾名思义其藏品均来自罗马市及周边地区的考古发现，所以说其实本质上是个首都博物馆而非真正意义上的国家博物馆。这里虽然地处闹市但却出人意料的游客稀少，这意味着你可以安静乃至悠闲的欣赏这些古罗马时代的雕像、马赛克镶嵌画、壁画、以及钱币。这些精彩乃至伟大的艺术珍品想当年是贵族府邸、神庙、或者墓室的装饰品。</span><br>
<span>博物馆的地下室里是数以万计的钱币，跨度从前罗马的金属块直到19世纪刚统一的意大利王国**；三楼那些色彩鲜艳的壁画是昔日罗马周围各种别墅的内饰，题材从自然风光、神话故事直到春宫画无所不包，最漂亮的公认是来自奥古斯都妻子别墅的壁画，描绘了一派夏日花园风光，当年是用来装饰餐厅的。博物馆里各种精美的巨型马赛克装饰画现在需要裱好供起来好好膜拜，想当年却只配铺在罗马贵族豪宅的地板上被人用脚踩。</span><br>
<span>博物馆里最伟大的公认是各种雕刻。除了反应罗马自己的时代风貌（比如描绘罗马军团与日耳曼人战斗场面的石棺），也有不少是古罗马人对数百年前希腊雕塑的仿制品（比如伟大的掷铁饼者）。当然古罗马人不会想到，到了千年之后的文艺复兴时代，自己也会成为后人仿效的对象，恰如文艺复兴时代的大师们不会想到自己会成为当代人山寨的对象。</span><br>
<span>罗马国立博物馆</span><br>
<span>这里展出的文物都来自罗马周边</span><br>
<span>博物馆的地下室是钱币展厅</span><br>
<span>三层以壁画为主</span><br>
<span>这些壁画原本是罗马周边贵族别墅的装饰</span><br>
<span>最漂亮的是奥古斯都妻子别墅餐厅的壁画</span><br>
<span>博物馆最重要的展品是雕塑</span><br>
<span>掷铁饼者是古罗马人对古希腊雕塑的仿制</span><br>
<span>对雕塑进行素描的观众</span><br>
<span>博物馆的文物摄像工作室</span><br>
<span>这些当年是用在罗马游船桅杆上的</span><br>
<span>这个石棺描绘了罗马与蛮族战斗的场面</span><br>
<span>其实俺个人最喜欢的是古罗马的马赛克镶嵌画</span><br>
<span>图案设计哪怕今天看来也很时髦</span><br>
<span>这些精美的图案现在被小心翼翼的在博物馆里保护起来</span><br>
<span>而在当年其实都是用作铺地板的</span><br>
<span>对，罗马贵族，就是这么的遮奢任性</span><br>
</p><p><b>cert: </b><br>
<span>地图里面巴利阿里群岛也有个帕尔马，愣了半天。</span><br>
</p><p><b>lovepenny: </b><br>
<span>引用第29楼mengkane于2020-02-13 09:39发表的:</span><br>
<span>去了两次罗马都没看到西斯廷教堂  -- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>@mengkane</span><br>
<span>嘿嘿嘿，我倒是看到了，但你妹的，好多人啊</span><br>
<span>我想多看会，结果被人潮推出去了</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>我懒: </b><br>
<span>シャスタ 发表于 2020-2-13 01:52</span><br>
<span>不知为啥脑中出现一个名字。</span><br>
<span>Jordan Schlansky</span><br>
<span>hhhhh</span><br>
<span>每年花几个月去意大利</span><br>
</p><p><b>黑漆漆的漆漆: </b><br>
<span>连内海都没有也敢称罗马，罗马正统还要看土鸡（马尔马拉海）。</span><br>
</p><p><b>武蔵: </b><br>
<span>各位精罗不要落泪了</span><br>
<span>绿罗也是罗，及早旱地行舟，共迎新朝雅政</span><br>
</p><p><b>贾志国: </b><br>
<span>黑漆漆的漆漆 发表于 2020-2-13 11:56</span><br>
<span>连内海都没有也敢称罗马，罗马正统还要看土鸡（马尔马拉海）。</span><br>
<span>罗马法、一院制、多神教、耕战立国、海峡、内海，土耳其并不能凑齐。</span><br>
</p><p><b>贾志国: </b><br>
<span>武蔵 发表于 2020-2-13 12:18</span><br>
<span>各位精罗不要落泪了</span><br>
<span>绿罗也是罗，及早旱地行舟，共迎新朝雅政</span><br>
<span>然而3罗一次又一次，一共十几次殴打了绿罗啊。</span><br>
</p><p><b>faithlifer: </b><br>
<span>噢噢噢精罗落泪</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-N9600, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span> 本帖最后由 谷歌街景 于 2020-2-14 09:49 编辑 </span><br>
<span>就在罗马国立博物馆旁边隔着一条马路是一组庞大的古代建筑群、或者说一组庞大的古代建筑群遗址，那就是戴克里先大浴场遗址博物馆，和罗马国立博物馆公用一张门票。要说这古罗马的浴场文化，那可真叫一个博大精深，罗马的大浴场绝不仅仅是一个清洁身体的场所，更是一个庞大的公众社交娱乐综合体，除了更衣室蒸汽房热水澡堂冷水澡堂厕所外，还包括按摩房饭馆商店神庙体育场甚至图书馆，是真正全面无死角的一站式服务，秒杀辽宁河北的各路洗浴城。作为一个公民社会，罗马帝国内政头等大事便是讨好公民，于是皇帝们纷纷慷慨解囊大修浴场，不但入场费低廉甚至免费，而且还越建越大，卡拉卡拉大浴场能放下2300人，那后面的戴克里先大浴场就要放下3000人！占地13公顷，建筑历时8年，放眼地中海、欧洲、世界乃至全宇宙，此时再也没有比它规模更大的浴场了。</span><br>
<span>千年岁月流逝，卡拉卡拉大浴场今天只剩下残垣断壁，而戴克里先大浴场的运气就好很多：拥有庞大十字拱顶的浴场完整的保留至今（因为被改造为天使与殉教者圣母教堂了），其他建筑虽然也遭遇损毁，但多多少少也还能看出当年盛景威仪。高大的红砖穹顶，华丽的马赛克镶嵌地板，轩敞而又略显幽暗的空间当年是浴池，现在则是博物馆的临时展厅——目前是沙特阿拉伯利雅得国家博物馆的临时特展。</span><br>
<span>文艺复兴时代戴克里先大浴场被改造为修道院，具体操刀的设计师就是伟大的米开朗基罗，由他改造而成的庭院现在同样也是博物馆的一部分，露天陈列罗马时代的各种雕刻，这些大理石雕当年就是大浴场的构件，千年以来被陆续拆走挪作他用现在又物归原主。修道院的内部空间则是介绍拉丁人是怎么转变为罗马人的，通过各种锅碗瓢盆针头线脑或者铭文碑刻，活灵活现的再现了古罗马人每天除了泡澡堂子外的日常。</span><br>
<span>戴克里先大浴场</span><br>
<span>在罗马时代这是宇宙最大的浴场</span><br>
<span>大部分建筑未能保存至今</span><br>
<span>文艺复兴时代部分建筑改造为修道院</span><br>
<span>可以看到硕大的马赛克镶嵌地板</span><br>
<span>目前举办的是沙特阿拉伯特展</span><br>
<span>侧面的文艺复兴回廊露天摆放了很多罗马时代石刻</span><br>
<span>内部空间则是博物馆展厅</span><br>
<span>介绍了罗马人与拉丁人的日常</span><br>
<span>密特拉搏牛是罗马人特别钟爱的题材</span><br>
<span>话说这也是博物馆学的景点案例了呢</span><br>
<span>大浴场一部分被改造为天使与殉教者圣母教堂</span><br>
<span>可以依稀看到当年的十字拱架结构</span><br>
<span>话说微妙的联想到万神殿呢</span><br>
</p><p><b>零下五度猫: </b><br>
<span>xz030110109 发表于 2020-2-13 01:36</span><br>
<span>精罗 不应该是 先去伊斯坦布尔嘛</span><br>
<span>是君士坦丁堡（震声</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.1-alpha</span><br>
</p><p><b>zakufa782: </b><br>
<span>如果到罗马的话也建议去附近的ostia看看，很适合了解古罗马城的日常生活</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>离开戴克里先大浴场，下一站是巴贝里尼宫。顾名思义这是17世纪罗马名门巴贝里尼家族的宫殿。1623年，出身这一家族的马费奥当选为教宗乌尔班八世，这位教宗为加强教廷权威劳心费力（比如审判伽利略），四处伸手为教廷广开财源（比如把马萨林派到法兰西去接黎塞留的班），到手财布有些用于教廷公益（比如改建圣彼得大教堂），还有的则流进了亲族私囊。一人得道鸡犬升天，巴贝里尼家族的势力于此时达到了顶峰，巴贝里尼宫便是这个家族荣耀的纪念碑。现在这座超华丽的巴洛克宫殿是绘画博物馆，卡拉瓦乔、拉斐尔等一众牛逼大腕的名作汇集于此。</span><br>
<span>这种超级景点当然不能错过，乘地铁直奔巴贝里尼宫杀将过去……然则因为罗马地铁整修这一站被跳过去了，直接开到了西班牙台阶。这里自18世纪建成以来便是罗马的超高人气景点，而台阶底部的沉船喷泉则是17世纪的产物。各种以罗马为外景地（比如伟大的《罗马假日》）的电影里，西班牙台阶与广场都是银幕常客，连带各路游客也跟着意淫自己就是格利高里派克和奥黛丽赫本，纷纷扎堆云集于此……好在现在算是旅游淡季，游客相对而言不算太多。</span><br>
<span>被罗马地铁这么一耽搁，赶到巴贝里尼宫的时候……这里刚好在5分钟前停止售票，俺们就这么与这个伟大的宫殿失之交臂了——顺便一提，在《罗马假日》里，巴贝里尼宫是奥黛丽赫本饰演公主下榻之地，而戴克里先大浴场旁边的共和国广场则是公主离开大使馆后去的第一个地方。</span><br>
<span>本日统计：</span><br>
<span>城市：1 博物馆：2</span><br>
<span>巴贝里尼宫</span><br>
<span>很遗憾５分钟前刚刚停止售票</span><br>
<span>旁边是巴贝里尼广场</span><br>
<span>西班牙台阶与沉船喷泉是罗马的网红热点</span><br>
<span>顺便，共和国广场在《罗马假日》里也有登场</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1913543[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
