<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>读研和工作哪个可以让人独立的更快，各种意义上的</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>读研和工作哪个可以让人独立的更快，各种意义上的</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:04:44 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>读研和工作哪个可以让人独立的更快，各种意义上的[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1846219-1-1.html</link>
      <description>读研和工作哪个可以让人独立的更快，各种意义上的&#13;
本人下学期就大四了，目前在复习考研，本科是魔都双非的工科，老师们都是推荐去读研再深造下，我也觉得这学校教不了什么。所以去年开始着手准备考研。可没想到今年的考研人数暴增，想考的研究所复试全是面试，报的人要是多的话，我这种本科背景不好的，估计够呛。

这些其实并不是关键，关键是我发现自己想要脱离老家独立的心越来越重，原因是在我家我的生活是被严重干涉的，概括一下就是说话没人听，而且我也没自己的卧室，睡客厅，书桌就在阳台。对于自己不想做的事情是没办法拒绝的，被进行思想道德教育是家常便饭。我本以为上了大学情况会变好，可我太天真了。因为我去年暑假不想学车，我妈怕我被同龄人落下，集合了一堆的亲戚对我进行所谓的劝说，没效果后就开始对我进行猛烈的人身攻击，什么话难听就说什么，我经不住打击， 就顺从她的意愿。

然后每天中午坐十分钟公交车然后爬三十分钟上坡路，去她拜托亲戚找到一个路都不平小驾校。其实那个暑假我在学校勤工助学完了，也就剩一个月，然后被亲戚们忽悠一个月就能拿到驾照，我不愿意，就算我每天早上起来打扫家里卫生，洗衣服，做饭也不行，结果是一个月是不可能拿到驾照的，我也只过了科目一。寒假因为有课设，时间更紧，然后因为想早点让我拿到驾照，和驾校商量后，决定先在十天考过科三过完年再用7天练过科二，结果是两个都挂了。老实说这是我过的最难受的一个寒假。

驾照挂了是小事，可在这期间发生的事刷新了我的认知，先是科三挂了后，我爸想安慰我可他根本就不懂如何去安慰，我说我想静静然后拒绝了他，他就生气了。。。过年了每个亲戚都要抓着你给你传授下开车的经验，虽然没什么用。知道你要考研，那些没什么交际的亲戚缠着你说考上研究生不要忘了他们。还有类似不想见的亲戚让我去拜访之类的事。

从这个寒假让我失望透了，我本以为自己上了大学成年了，可以让我按照自己的意愿行事，可我太幼稚了，我意识到要改变这种情况就必须要早日实现经济独立，否则就父母的那种审美和办事能力，我估计自己不仅要受苦还要把他们像照顾小孩似的照顾他们的情绪。

现在考研的一轮复习早就结束，二轮强化勉强才开了个头，因为我发现自己看不下去书了，一轮的时候听着网课做笔记，也就因为字迹不好看就开始自我攻击，但可以承受。二轮是需要大量的试题去进行强化的，可我看不下去了。

我也不知道自己什么时候成了这个样子了，我妈现在经常骂我冷血。对啊，我现在根本就不在乎家庭，而且我是独身主义，为此还拒绝过女生的表白，虽然他们都不知道。我知道自己现在毕业也就是个技术工人，为此这饿不死的水平，可我也没什么生活追求。往上爬也是为了提高抗风险能力。

我知道很多人说家里一定会支持我读完研，没错。可是在我小学一年级因为没有按进度完成暑假作业就烧了我的书。中学因为成绩不理想就不给饭吃。这种条件下我是不愿意过多依赖家人的，而且我妈信奉富养女穷养儿，所以我是我们家唯一一个没做过飞机的，类似的我也不想说了。

   到了这么多的垃圾实在是对不起，我就是想问一下，我现在是否有必要为了以后的发展坚持读完研，因为认知是影响行为的，我必须做好自己的思想工作。否则就这样下去，我也只是个炮灰而已。

写了这么多我自己的思绪对已经乱掉了，这两天纠结考研和工作的问题饭都没好好吃，我一直都在努力不成为我父母那样的人，可当我被告知我和我妈很像时，心里还是很失落的。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>抛砖引兔: </b><br>
<span>读研和工作哪个可以让人独立的更快，各种意义上的</span><br>
<span>本人下学期就大四了，目前在复习考研，本科是魔都双非的工科，老师们都是推荐去读研再深造下，我也觉得这学校教不了什么。所以去年开始着手准备考研。可没想到今年的考研人数暴增，想考的研究所复试全是面试，报的人要是多的话，我这种本科背景不好的，估计够呛。</span><br>
<span>这些其实并不是关键，关键是我发现自己想要脱离老家独立的心越来越重，原因是在我家我的生活是被严重干涉的，概括一下就是说话没人听，而且我也没自己的卧室，睡客厅，书桌就在阳台。对于自己不想做的事情是没办法拒绝的，被进行思想道德教育是家常便饭。我本以为上了大学情况会变好，可我太天真了。因为我去年暑假不想学车，我妈怕我被同龄人落下，集合了一堆的亲戚对我进行所谓的劝说，没效果后就开始对我进行猛烈的人身攻击，什么话难听就说什么，我经不住打击， 就顺从她的意愿。</span><br>
<span>然后每天中午坐十分钟公交车然后爬三十分钟上坡路，去她拜托亲戚找到一个路都不平小驾校。其实那个暑假我在学校勤工助学完了，也就剩一个月，然后被亲戚们忽悠一个月就能拿到驾照，我不愿意，就算我每天早上起来打扫家里卫生，洗衣服，做饭也不行，结果是一个月是不可能拿到驾照的，我也只过了科目一。寒假因为有课设，时间更紧，然后因为想早点让我拿到驾照，和驾校商量后，决定先在十天考过科三过完年再用7天练过科二，结果是两个都挂了。老实说这是我过的最难受的一个寒假。</span><br>
<span>驾照挂了是小事，可在这期间发生的事刷新了我的认知，先是科三挂了后，我爸想安慰我可他根本就不懂如何去安慰，我说我想静静然后拒绝了他，他就生气了。。。过年了每个亲戚都要抓着你给你传授下开车的经验，虽然没什么用。知道你要考研，那些没什么交际的亲戚缠着你说考上研究生不要忘了他们。还有类似不想见的亲戚让我去拜访之类的事。</span><br>
<span>从这个寒假让我失望透了，我本以为自己上了大学成年了，可以让我按照自己的意愿行事，可我太幼稚了，我意识到要改变这种情况就必须要早日实现经济独立，否则就父母的那种审美和办事能力，我估计自己不仅要受苦还要把他们像照顾小孩似的照顾他们的情绪。</span><br>
<span>现在考研的一轮复习早就结束，二轮强化勉强才开了个头，因为我发现自己看不下去书了，一轮的时候听着网课做笔记，也就因为字迹不好看就开始自我攻击，但可以承受。二轮是需要大量的试题去进行强化的，可我看不下去了。</span><br>
<span>我也不知道自己什么时候成了这个样子了，我妈现在经常骂我冷血。对啊，我现在根本就不在乎家庭，而且我是独身主义，为此还拒绝过女生的表白，虽然他们都不知道。我知道自己现在毕业也就是个技术工人，为此这饿不死的水平，可我也没什么生活追求。往上爬也是为了提高抗风险能力。</span><br>
<span>我知道很多人说家里一定会支持我读完研，没错。可是在我小学一年级因为没有按进度完成暑假作业就烧了我的书。中学因为成绩不理想就不给饭吃。这种条件下我是不愿意过多依赖家人的，而且我妈信奉富养女穷养儿，所以我是我们家唯一一个没做过飞机的，类似的我也不想说了。</span><br>
<span>   到了这么多的垃圾实在是对不起，我就是想问一下，我现在是否有必要为了以后的发展坚持读完研，因为认知是影响行为的，我必须做好自己的思想工作。否则就这样下去，我也只是个炮灰而已。</span><br>
<span>写了这么多我自己的思绪对已经乱掉了，这两天纠结考研和工作的问题饭都没好好吃，我一直都在努力不成为我父母那样的人，可当我被告知我和我妈很像时，心里还是很失落的。</span><br>
</p><p><b>pascal0115: </b><br>
<span>除了金融和科研，读研100%纯浪费时间，社会才是最好的大学</span><br>
</p><p><b>蝶梦魂: </b><br>
<span>工作吧 经济独立</span><br>
</p><p><b>byran1996: </b><br>
<span>经济独立才是真独立 如果读研能提升未来工资那就读研</span><br>
</p><p><b>观者熊: </b><br>
<span>你不是求助，你是在倒垃圾，工作和读研都可以让人独立，具体看个人</span><br>
<span>按泥潭标准回答是，搬出去</span><br>
</p><p><b>leafS: </b><br>
<span>读研本是追求学术研究的人进一步提高自己的选择，大部分行业对你是本科生还是研究生并无硬性要求，你要追求独立自然是早点工作更好，而且看下来你现在也只是在倒垃圾</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>bl0ck: </b><br>
<span>我说实话，二本双非是该读研刷一下最高学历，但是工作能尽早独立</span><br>
</p><p><b>暗之精灵: </b><br>
<span>真心不推荐读研，真要读的话建议先工作几年再说</span><br>
</p><p><b>马吃甜玉米: </b><br>
<span>经济独立简直不要太爽</span><br>
</p><p><b>植田佳奈: </b><br>
<span>大部分人都是炮灰，凭什么你是例外？</span><br>
</p><p><b>不爽之王: </b><br>
<span>要独立当然是工作，但读研有利于找好点的工作。</span><br>
</p><p><b>xiangcaihtr: </b><br>
<span> 本帖最后由 xiangcaihtr 于 2019-7-12 20:51 编辑 </span><br>
<span>我说实话，读大学的时期是拿驾照的最佳时期。我读大学时也抗拒过，但是自己开车上班时就真香了。</span><br>
<span>不过现在在国外工作驾照毛用没有，你如果打算出国工作驾照不考也无所谓。国内的话驾照还是很重要的。印象里在国内找工作时每一家公司都会问你有没有驾照</span><br>
</p><p><b>Godducker: </b><br>
<span>一边工作一边读研，双倍的快乐</span><br>
</p><p><b>ChellyL: </b><br>
<span>其实我读研真的什么都没学到，但是我玩得很快乐，工作就很累</span><br>
</p><p><b>__爱撕衣: </b><br>
<span>14楼了居然没人提转码农，这不是我认识的泥潭</span><br>
</p><p><b>JoriaJoestar: </b><br>
<span>xiangcaihtr 发表于 2019-07-12 20:45:22</span><br>
<span>我说实话，读大学的时期是拿驾照的最佳时期。我读大学时也抗拒过，但是自己开车上班时就真香了。</span><br>
<span>不过现 ...求助国内驾照带出去有用吗</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>devillee: </b><br>
<span>读研吧，现在研究生就和10多年前的本科生一样是大白菜。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BKL-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>sadllk: </b><br>
<span>看你有没有心独立出去，你要是下决心独立，大学就能和家里撇清关系了，说到底还是懦弱</span><br>
</p><p><b>tcfenix: </b><br>
<span>没有经济独立的人就没有人格独立</span><br>
<span>这边的经济独立不是说你赚个几千块工资，而是说你能自己负担自己的房租，以及自己负担自己的各种账单，不需要找家里要一分钱</span><br>
<span>这个其实很多人做得到，你自己可以看一下现在的就业市场跟居住城市的房价，然后评估一下自己的可能性</span><br>
<span>但是，有一点请你务必记住，花着父母的钱，或者住着父母的房子的人，是没有资格说自己独立的，最起码先从给父母交房租跟生活费开始</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>影影oo: </b><br>
<span>我觉得楼主既然已经一轮复习完了，建议还是坚持到考完吧，你说你现在看书看不下去，其实找工作也是一样让人不耐烦的。另外关于考不考得上的问题，现在也还没有到填志愿的时候，还有根据自己水平调整的余地，暑假是最重要的复习时间，最好不要在这个时间段心态崩了。</span><br>
<span>另外其实能多多少少能体会到楼主被家庭搞得很心烦的心情，不过老实说，我看楼主描述其实也没有那么严重吧，被搞得心烦尽量就回学校里住咯。</span><br>
<span>最后说真的其实很多人这个时间段都容易纠结，毕竟不同人对工作和研究生的适应度都不同，我觉得你现在坚持一下考研肯定不亏呀，实在考不上还可以等明年春招，不急这半年，如果真的坚持不下去半途而废了才可惜。</span><br>
</p><p><b>霸道总裁: </b><br>
<span>读研吧。以前我也跟楼上几位一个想法，现在我觉得，有些事，当时没做，这辈子都错过了。</span><br>
</p><p><b>陈佩: </b><br>
<span>能读还是读吧</span><br>
</p><p><b>废渣: </b><br>
<span>xiangcaihtr 发表于 2019-7-12 20:45</span><br>
<span>我说实话，读大学的时期是拿驾照的最佳时期。我读大学时也抗拒过，但是自己开车上班时就真香了。</span><br>
<span>不过现在 ...</span><br>
<span>国外毛用没有是因为至少默认是个人都会开车</span><br>
</p><p><b>半点孤灯: </b><br>
<span>双非工科出去找工作也不简单找到好的，既然已经复习到这时候了真的建议坚持到底，我读的是双非电子专业，从认识的人看读过研的大多比本科直接工作的高一个层次</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI STF-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>埃罗芒阿: </b><br>
<span>说的像码农就不用读研一样，</span><br>
<span>很多事业单位码农都要研究生学历</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI PCT-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>lz大概是我三年前的状态...我的建议是无论选择啥，先尽量经济独立，少跟家里联系</span><br>
</p><p><b>xiangcaihtr: </b><br>
<span>废渣 发表于 2019-7-12 21:51</span><br>
<span>国外毛用没有是因为至少默认是个人都会开车</span><br>
<span>我在东京，驾照毛用没有是因为电车太方便，停车太贵，工作也不需要开车（虽然也有需要会开车的职业就是了</span><br>
</p><p><b>新人马甲2: </b><br>
<span> 本帖最后由 新人马甲2 于 2019-7-12 22:49 编辑 </span><br>
<span>工作，但是工作了想回头读研和先读研再出来工作根本不是一个难度，起点也完全不是一个档次的</span><br>
<span>当然你作为码农的话可能出身相对来说没有那么重要……</span><br>
</p><p><b>凉宫绿豆沙: </b><br>
<span>妥妥的工作</span><br>
</p><p><b>wwdzcjsmxx: </b><br>
<span>读研的目的是啥？虽然我自己做的不好。。</span><br>
<span>不过能给的建议还是自己搬出来租房子住+找份工作经济尽可能独立=最适合的独立方式</span><br>
</p><p><b>白龙: </b><br>
<span>读研</span><br>
<span>错过读研会后悔几十年，工作错过最多后悔几年</span><br>
</p><p><b>KA0827: </b><br>
<span> 本帖最后由 KA0827 于 2019-7-13 00:33 编辑 </span><br>
<span>要摆脱对家的心理依赖，在大学就可以做到了，大学里的生活成本比工作时期低得多，行动力和心理准备足够的话，大学四年完全可以不回家。</span><br>
<span>一边想要独立，一边抱怨家里没给自己好的条件，这根本是矛盾的。独立是“我要安排自己的生活”，而不是“父母为什么不把我的生活安排得好一点”。楼主自以为是在照顾父母亲戚们的情绪，其实是在逃避问题。遇到困难，自己首先要有克服困难的决心。对父母和亲戚们的做法不满，有没有想过如何沟通，沟通不了怎么办，有没有勇气对父母，对长辈说不？有没有勇气翻脸？</span><br>
<span>心理依赖解决不了，就算工作了每月挣十万也独立不了，家里一个电话照样乖乖回去挨训。别人嘴巴皮子说几句自己就受不了压力了，心里以自己是被迫为由，就不为自己的行为负责了，这是懦弱。</span><br>
</p><p><b>田多宇光: </b><br>
<span>这不是废话吗？泥潭语境独立=经济独立≠考研。不过建议考研再玩三年因为变成社畜比你家破事更多</span><br>
</p><p><b>VirMoe: </b><br>
<span>你这心态，找的工作要是屁事多一点感觉你顶不住哦。</span><br>
<span>考研看能考到哪个学校，找工作要先明白自己现在能不能抗压。</span><br>
<span>想快点独立，肯定是工作，吃家里的饭就只能低头。</span><br>
</p><p><b>tianyagk: </b><br>
<span>说个实话，还是得看你想要进入的专业和职业规划，既然都面临着毕业，楼主肯定自己做过毕业后的职业规划和打算吧。</span><br>
<span>说工业的范围其实也挺广，而且自己学的专业也未必是自己以后想要就职的行业，不说泥潭三句不离的转码农，考个教师资格证或者公务员/事业单位都是还可以的选择。前提是你自己能接受这个职业并且了解如何去做入行的准备。</span><br>
<span>如果是打算做专业性很强，或者是有学历歧视的工作肯定读研是更优的选择。但如果只是可替代性不高，只需要熟练就能胜任的普通工作，那直接选择就职的倒是可以省两三年时间。就算等你经济独立，有一定存款之后想回头读研也不是不可以的选择（虽然很多人说工作过之后心思散了很难准备考研，但是除了在职研究生之外也可以考虑下有奖学金的留学项目）。</span><br>
<span>关于家庭问题，诚然一个父母沟通能力差，不愿意把你当作平等对象对待的原生家庭会给人很大的压力。但是楼主毕竟是个成年人了，跟父母的关系完全应该自己把控。说的极端一些，就算你现在跟父母断绝关系，靠着打零工自己也很难饿死，想要经济独立的难度其实没有你想的那么高，只不过需要额外付出一些生活质量作为代价而已。</span><br>
<span>出了大学之后会慢慢发现，有的时候生活按照自己规划或者预设的轨迹其实不是很容易的事情，大多数人都是随着生活去调整自己的心态和应对方法。路总是会有的，不管会不会绕远一些，是不是多一些荆棘，但总能走过去，所以大可以不必为了 “完美的自我发展计划” 而纠结很久。</span><br>
<span>最后，别转码农了，竞争太大我们快吃不上饭了 </span><br>
</p><p><b>jctc: </b><br>
<span>读书有个求用</span><br>
<span>不如回老家养猪</span><br>
<span>赚钱快</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span>学车这事为什么不趁早，以后学车的机会可不多了</span><br>
</p><p><b>cqkxywj: </b><br>
<span>我和楼主一个情况。</span><br>
<span>现在搬出去住，一边兼职一边备考，今年考不上就二战，兼职一个月能有3k左右，合租的话每个月不是太需要找父母拿钱，有时候还是需要的。</span><br>
<span>没有驾照，我相信公共交通能解决我的大部分需求。</span><br>
<span>不过我想去读研就是为了去做学术，如果楼主只是为了提高自己的身价，可能需要再斟酌斟酌。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1846219[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
