<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【留档】【哆啦a梦】谈论一下铁人兵团剧情和我们这个时代</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【留档】【哆啦a梦】谈论一下铁人兵团剧情和我们这个时代</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:25:14 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【留档】【哆啦a梦】谈论一下铁人兵团剧情和我们这个时代[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1833249-1-1.html</link>
      <description>【留档】【哆啦a梦】谈论一下铁人兵团剧情和我们这个时代&#13;
 本帖最后由 zxzx902 于 2019-5-21 22:47 编辑 

写在前面的话：这篇文章是一开始在另外一个帖子里讨论弄出来的素材，然后忽然灵感爆发把谈论的内容攒在一起成了这篇文章，本文原发https://doracloset.com/zxzx902/11053.html 哆啦a梦的壁橱，有兴趣可以前往支持一下。
&#13;
因为宫崎骏的电影我只是在点播台上零零散散的看着，以及对七八十年代的漫画界不熟，所以这方面有错漏还请指出，以上。
&#13;
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------
&#13;
谈论一下铁人兵团的剧情和我们这个时代
&#13;
新老铁人的争论也算是个比较持久的话题了，而且往往会上升到水田版和大山版的争端上。虽然新铁人也是将近十年前出来的老番了，但是似乎还有一些讨论的必要，因为我发现我这个思路好像还没人谈到过，而且相当有趣，如若写成文字发表出来，能够引得更多人进行讨论，那也算我这篇拙作有所价值了。（以下大山版以漫画版为基础进行讨论，水田版则是动画）上篇：老铁人的迷思与藤子的异色
&#13;
1.被忽略的思路
&#13;
我发现很多人讨论新铁人和旧铁人时有一个常见的论调：小黄鸡加入使得整体主题更顺了，原作中强制改造是违反主旨的balabala。我重新翻了一遍漫画才发现持这种论调的人都犯了一个错误：以为主角团五人组思想都是一体的，整体的态度就代表个体的态度，个体的态度就代表整体的态度。没绕过来？我举个例子：海底鬼岩城。我觉得有些人可能已经明白了。不是很明白的想想看五人组对越野车的态度就知道了：胖虎小夫哆啦大雄对越野车啥态度，然后静香对越野车啥态度，然后五人组努力了半天最后干掉波塞冬的又是谁？是越野车，在整个故事中真正起决定性作用的恰恰不是五人组的普遍态度，而是静香对越野车的态度。2.值得深思的漫画细节
&#13;
然后我们回过头来看铁人兵团漫画。首先，我们要注意一个事实——当大雄得知铁人兵团要来时，是直接找的胖虎小夫，没有和静香商量。执行对百式ai改造的将它变成奴仆也是四人组。这其中完全没有静香什么事。看清楚，完·全·没·有。这件事很奇妙，因为按照老版，当时胖虎小夫还在和大雄因为放鸽子而处于敌对状态，相反静香则是全程站在大雄这一边的，找了当时关系还不算好的胖虎小夫却不找跟自己关系密切的静香，这又是为什么？我们继续往下分析。救下莉璐璐的是谁？是静香，原因是什么？因为觉得她很可怜，静香的爱与同情让她救下了莉璐璐。注意静香是真的和莉璐璐没啥关系。而与莉璐璐有关系的四人组却没去救，只是回收了百式，莉璐璐提都没提。是不是有点明白了？我们继续往下看。四人组得知莉璐璐重伤后啥态度？胖虎小夫提议直接毁掉，然后大雄有点犹豫，最后机器猫一锤定音：她对我们可能有用，有可能问出重要情报，所以留了下来。（所以说吐槽他们留下莉璐璐的是不是根本就没看过原版漫画啊）我觉得看到这里很多人应该明白了，实际上在铁人兵团里，四人组和静香是分开的两条线，四人组所作的一切依旧是以直接的对抗和竞争为核心思路行动的。虽然具有怜悯，但并不是主流，哪怕是大雄和蓝猫从铁人兵团里把莉璐璐救下来，声明的理由依然是她是我们这边的。注意这一点，四人组，不同于其他的剧场版五人齐上阵，这次哪怕静香知道情况后也没有参与，这点非常有趣，不是因为要看守莉璐璐——对，小夫的机器人就能做到，所以绝对不是单纯的看守。这一点，先放一放，我们把思路转回四人组。坦白地说，四人组这次可以说战术布置非常了得，不考虑其他奇奇怪怪的短篇道具的话，可以说做到了极致，那么结果呢？扑街。是的，很悲壮，但也只能延缓进攻，最后依然是扑街了。没能从根·本·上解决问题。因为他们和铁人兵团是一个思路，以竞争为核心思路进行对抗，以自身利益为核心进行竞争！“简直就像人类一样……”这句话说的，难道只有机器人吗？然后真正从根本上解决问题的是谁呢？是静香，对哪怕是和自己无关甚至有敌意的人依旧保有同情和理解的少女，她的行为打动了莉璐璐，然后莉璐璐将这份爱传递给先祖，让先祖也保持这份爱，然后从根本上解决了问题。（所以说不怪人们说这部作品百合啊，基本上莉璐璐的转变就是静香的影响，可能大雄捎带脚的也掺和了点，但主要原因还是静香）3.这就是主题
&#13;
这就是主旨了，一味的冲突与斗争无法从根本上解决问题，只会造成一系列的悲剧，只有爱，同情，理解和互相帮助才能从根本上改变这一切。你们说他们对百式ai做的过于简单粗暴，与主旨不合。没错啊，他们本来就是和主旨不相符合的，真正符合主旨的是静香啊。少年们为了自己和自己的世界在战场上奋力战斗，但是真正解决问题的，是少女那颗同情，理解，帮助他人的心啊。4.结语
&#13;
说实话，写下这个结论时我自己都有点惊讶，因为我也没想到藤子老师居然如此绝情，肯把主角四人组全部拿来完全当对立面，来去树立静香这个人物。这种对立过于决绝，以至于令人难以置信。哪怕是最接近的海底鬼岩城，都有胖虎对搜捕自己的慕联邦成员伸出援手的剧情啊。而在铁人兵团里，真正能做到无私帮助他人的，只有静香一个。老铁人兵团剧场版放映时间是1986年。1974年圣斗士连载。1984年北斗神拳，龙珠连载。1987年jojo连载。我漫画看得少，但是在我有限的记忆里，那时候和之后的漫画，总是离不开友情，努力，胜利的套路。少年漫大热。男孩们在战场上挥洒着汗水，为了去拯救心爱的女主和世界，这套路屡试不爽。至于女主呢？那不重要，只要待在那里安安静静等待就行了。偶有例外，也不过是女主也参与战斗，拿着充满爱与正义的光炮灭杀邪恶的敌人（或者拿拳头——我发自内心喜欢光之美少女.jpg），不管光炮里实际上到底是at立场还是qb的传销业绩单还是米诺夫斯基粒子还是别的什么什么，反正口号一定是爱与正义。（在此处强烈推荐各位欣赏一下富野喜幸导演的充满爱与欢乐的杰作无敌超人赞波特3和传说巨神伊甸王）而藤子·f·不二雄——这位儿童漫画家，却将带着友情和努力去战斗的少年们逼向了绝境，让一个不参与战斗的女主，真真正正的用爱，理解和同情，拯救了世界，创造了奇迹。幸或不幸，藤子·f·不二雄的编剧风格本就不那么张扬，整个故事主角组的对立没有处理的太过显扬。导致了很多人将其混为一体——这其中，就包括了新剧场版的制作组。下篇：大山版的迷失与水田版的迷茫
&#13;
凡人终有一死，尤其是那俩傻逼HBO编剧 ——只有后半句才是我说的。1.大山版：令人惊异的世界与刺激紧张的冒险
&#13;
说实话，我能理解，相对于迪士尼，宫崎骏，押井守，藤子老师的叙事风格并不那么张扬，甚至说……有些土。哆啦a梦前十七部剧场版，有一个很奇妙的风格，那就是哪怕设定再怎么魔幻，老师都尽力裹上一层科学的外衣并加以解释，比如说魔界是22世纪科技产物造出来的，梦幻三剑士是造梦机器的产物，哪怕有不那么科学的也是一笔带过。藤子老师一直尽力想让幻想故事更有现实感，即使是魔幻设定也去说明这是由什么科技手段达到的，而不是自然就有的。但是老师死后……怪力乱神就出现了，像是宇宙漂流记里的神树中的宇宙女鬼拉拉辛和此世之恶。太阳王里的巫术。风之使者里的大boss和山神（话说这山神这真不是从宫老片场跑过来的吗），这些超自然力量根本就直接大剌剌摆在了台前。与之伴随而来的还有一点：老师死后，剧场版煽情力度明显起来了，各种临终告别大喊煽情的场面明显变多，变得……热血化。其实我觉得藤子老师的表现手法很有意思，往往越是情感奔流（不一定是高潮，但往往是让人五味杂陈，情绪涌动的地方）的地方越安静，表达越克制（比如大魔境去找狗王子那一段），越有意减少台词，尤其是情绪化的台词。我能理解，相对于迪士尼搭设的酷炫舞台，押井守记录的冷硬末世，机械般的社会影像，宫崎骏描绘的清新幻想画面。老师那不那么科幻的设定，相对收敛的剧情，确实不那么直观，再加上相对朴素的画面。难免会觉得“土”。可这正是藤子老师的魅力啊，他给每个孩子一个隧道，并告诉孩子们穿过这个隧道就能见识到各种各样的风景，我相信，每个孩子都幻想过那些大长篇故事成真的可能**。在公园里潜伏的恐龙，出现在榻榻米下的宇宙船，隐藏在迷雾中的狗王国。甚至是普普通通，日常生活的城市，如果完全镜像化了，和突然从天而降的高达相遇，又该如何呢？一点点的不可思议，不是吗？这是藤子老师的温柔，他亲手搭建的，给孩子们的乐园啊，相对与刺激的剧情和华丽的设定，老师更愿意给孩子们“重新认识这个世界，认识世界的无限可能性”的惊奇。老师甚至搞出来了创世纪日记这种主线薄弱的剧场版。想给孩子们讲讲，这个世界本身的惊异，和另一种可能。而那些涌动的情绪和思想，老师更喜欢藏起来，当作给善于发现的孩子和怀有童心的大人的珍宝。相比之下，老师死后的大山版，则显得……更偏重故事本身了，相比起“设想一个令人惊异的世界，然后设想主角们会在这个世界里干些什么”，更接近“我要用这些元素讲一个精彩的故事，然后设想这个故事需要怎么设定背景。”于是我们见到了大声的呼喝与煽情，各种大跨页，充满了气势与情绪的画面，日常的悠闲被排除在外，主角们更像是朝着终点冲刺过去，为了精彩的剧情展开和象征，可以向超自然低头。怎么说呢……这个思路也许很迪士尼，很热血漫，但就是不很藤子·f·不二雄。也许这是迷失，也许这是别的什么，从猫狗时空传来看这种设计也许并非完全不可行也或许已经走到了头。但这一切都随着大山版的结束画上了句号。我们迎来了水田版。2.水田版：上个时代的遗产与这个时代的可能性
&#13;
上个时代的遗产：
&#13;
绕了大半天，终于要讲到新铁人了。新铁人很明显是典型的水田版翻拍剧：继承了藤子时代的脚本与后藤子时代的叙事方式。藤子时代的脚本很明显，后藤子时代的叙事方式则指的是更注重描绘故事，更注重描绘情绪，将情绪翻出来。而不是那么注重讲一个主角们在令人惊异的世界中的故事。于是我们可以看到，球变成了小鸡，为了更突出主角组的善良和莉璐璐重生后的天使，三颗星作为意像，静香床头挂着的星星可以作为机器人的核心，最后决战少年们不再是龟缩在地洞里绝望反击，而是孤身冲阵拼死一搏。“世界”被弱化了，“意象”和“情绪”被强化了。时代总是在变，我不知道这是好是坏，也许孩子们的世界已经不再是沙坑和滑梯小花园而是炫目的小视频和电子游戏呢？人总是要适应时代的。这个时代的可能性：
&#13;
实事求是的说，水田版的原创脚本，是要比大山版后藤子期的脚本质量波动要大的。这个不奇怪，大山版后藤子时代，兢兢业业的专注于讲一个：“精彩刺激的冒险故事”，只要够刺激，紧张，好看，煽情就行了。而水田版则想的更多。于是我们看到了绿巨人，人鱼大海战，奇迹之岛，秘密道具博物馆，宇宙英雄记，南极大冒险和金银岛。坦白的说，我水田时代原创看的并不多，只看到宇宙英雄记，南极大冒险和金银岛没有看。但我能看到野心。他们不再是单纯的想要讲好一个故事了，他们想要更多，想要搞笑，想要思想，想要情感。我主要谈一下奇迹之岛吧，这个我还是有印象的。我本人是非常佩服制作组的，想要尝试一个新领域：大雄父子间的感情。将原来抛弃在冒险外的大人们也给拉进来。但可惜，真的很可惜，反派太过工具人化，模糊化，导致了剧情的张力不足，缺乏紧张感，从大山版继承来的“意向”和“情绪”没能很好的表现，导致功亏一篑。相比之下，从特别篇衍生来的秘密道具博物馆则继承的相对比较好，“情绪”本身也从特别篇中继承了下来。也因此获得了后藤子时代最高的赞誉。虽然个人觉得很可惜的是相对于奇迹之岛的父子情，秘密道具博物馆对于传统剧场版范围的突破并没有那么大。这是相对成功的尝试，不成功的呢？宇宙英雄记。毕竟不是每个人都是藤子·f·不二雄。但水田版依旧在往前走。磕磕绊绊不服输的向前走。结语：拥抱这个时代吧
&#13;
我当然最喜欢藤子·f·不二雄的原作，毫无疑问。因为我不巧摸着了机器猫在国内流行风潮的尾巴。同样的，我也喜欢变形金刚动画版而不是电影版，喜欢超人和蝙蝠侠不喜欢漫威电影，喜欢传统主机游戏而不是手游。我从未改变，然时代已变。没有什么作品是永恒不朽的，当年的0079嘲笑seed，现在seed都能鄙视最二网管了（这玩意其实也是老番了）。我给看星际飙车王（没错这其实也是老番）长大的后辈谈四驱兄弟，然而更年长的给我谈四驱小子。面对时代浪潮，抱着原作磕头，宁死不改从来不是好的选择，不如转头拥抱这个时代，毕竟作品是速朽的，但是某些东西却是代代传承永不朽灭的：我相信想象力。我相信未来。我相信友情。我相信爱。我永远相信大家。——写在《大雄的月球探险记》上映前夕，致哆啦a梦，致孩子们，致我们这个时代！</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>Renes 发表于 2019-5-23 09:12</span><br>
<span>其实就和后面有人说的一样 比起机器人王国全体病毒...魔族全体灭族...小战争里打飞机打坦克毫不手软...大 ...</span><br>
<span>像大魔境、魔界大冒险、宇宙小战争等等都是在正面对抗中将敌人歼灭，这当然是毫无问题。</span><br>
<span>甚至我觉得，改造头脑这种操作，如果放在哆啦A梦大长篇某些别的故事里，我也觉得不算问题。但是，既然《大雄与铁人兵团》这一部的立意就是“平等”、“解放”和“反奴役”，那么我觉得还是应该尽量避免有些不择手段的操作出现的。当然这种带有价值取向的问题，肯定是见仁见智的。</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>wmhld 发表于 2019-5-23 07:31</span><br>
<span>铁人不要光是拿旧铁人和新铁人对比，也要注意其在哆啦A梦大长篇里的位置。</span><br>
<span>哆啦A梦主角一行人可是该下手时 ...</span><br>
<span>铁人兵团这一部还是因为在主旨上特别强调“同情心”、“人性”、“觉醒”等的作用而较为特殊。改造头脑这种手段放在大长篇其他某些作品我并不反对，但放在铁人兵团还是觉得不是最理想的选择。</span><br>
</p><p><b>wmhld: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2019-5-23 13:05</span><br>
<span>像大魔境、魔界大冒险、宇宙小战争等等都是在正面对抗中将敌人歼灭，这当然是毫无问题。</span><br>
<span>甚至我觉得，改造 ...</span><br>
<span>可能是你想多了，只是时代导致观念改变罢了</span><br>
<span>就像短篇里出现过不知多少次的“负责任的人野营后会把垃圾就地埋掉”已经不符合现在人的知识和观念了</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>穿越护城河 发表于 2019-5-23 02:29</span><br>
<span>改造之后还是说过的，也就一句</span><br>
<span>其实两部作品的问题都与时代有关。抛开时代看作品总会少点细节。</span><br>
<span>铁人兵团的确是具有时代性的作品。事实上，藤子老师很多作品都体现着他对世界时事的长期关注和思考。除了铁人兵团外，我觉得哆啦A梦大长篇中特别体现时事影响的还有：</span><br>
<span>海底鬼岩城——冷战、军备竞赛</span><br>
<span>宇宙小战争——亚非拉国家频繁发生的军事政变和军政府</span><br>
<span>动物行星——东欧剧变</span><br>
<span>还有1991年《大雄的天方夜谭》，虽然剧情和时事没有太大关系，但我总觉得在那时候做这个题材，与海湾战争的背景有关。我猜测藤子老师是想把那个每天新闻里炮火连天的地方，历史上曾拥有过的繁华和梦幻展现给孩子们。</span><br>
</p><p><b>Renes: </b><br>
<span> 本帖最后由 Renes 于 2019-5-23 13:35 编辑 </span><br>
<span>满月美夜子 发表于 2019-5-23 13:05</span><br>
<span>像大魔境、魔界大冒险、宇宙小战争等等都是在正面对抗中将敌人歼灭，这当然是毫无问题。</span><br>
<span>甚至我觉得，改造 ...</span><br>
<span>其实铁人兵团里 改造山大那部分的对话其实挺有意思的</span><br>
<span>山大：铁人兵团来了你们就都要死啦！</span><br>
<span>多啦：这个机器的电脑回路我根本看不懂啊</span><br>
<span>野比：那就改成你能看懂的</span><br>
<span>然后</span><br>
<span>山大：请坐上来吧</span><br>
<span>实际上 我觉得这部分并不是单纯的说洗脑如何如何 也不仅仅是只讲平等解放反奴役</span><br>
<span>是告诉你了 往往信奉侵略 不平等和奴役的一些人的思想 是善良的人不可理解的无法去懂 而好人并不需要必须去感化和理解这些人 而只有对方的思想让你可以理解 大家才能成为同伴 而同伴是平等的 实际上野比他们也没有奴役山大 只不过是解放了山大被侵略思想束缚的那个“无法理解”的部分</span><br>
<span>而纵使铁人兵团里存在丽璐璐这样的人 还是有更多的 无法理解的机器人们 那么该抗击的时候就一定要抗击 这同时也显出与大雄接触又被静香拯救的丽璐璐觉醒出人性的可贵</span><br>
<span>我觉得这里不是单纯的价值取向问题 而是一种观念的树立 平等 理解 爱不是万能的 有一些恶人就是我们所无法理解也不需要理解的 但是平等理解和爱又是必须的 是可以解决问题的 这种矛盾性两面性 体现在了铁人里 </span><br>
<span>我觉得正因为这种不那么单纯的价值取向 是铁人兵团可以值得深思的地方 我觉得把成年人的复杂用这种易读的故事单纯的去表现出来 正是藤子老师厉害的地方</span><br>
</p><p><b>发财就手: </b><br>
<span> 本帖最后由 发财就手 于 2019-5-23 14:39 编辑 </span><br>
<span>zxzx902 发表于 2019-5-23 00:33</span><br>
<span>另外第二点恕我不能认同，因为这样子简单粗暴的改造就和发条橙一样了，我不觉得藤子老师会支持这种观点。 ...</span><br>
<span>铁人兵团的最终解决方式不就是改造思想么，直接找造物主博士对他两个机器人思想进行改造，大概那时就兴这种反派就是反派，除了肉体消灭是不会轻易改变思想洗白的套路</span><br>
<span>发条都市这部藤子最后负责过的大长篇里也是用变异版本的复制体思想替代改造了那个通缉犯的</span><br>
</p><p><b>wmhld: </b><br>
<span> 本帖最后由 wmhld 于 2019-5-23 14:05 编辑 </span><br>
<span>满月美夜子 发表于 2019-5-23 13:09</span><br>
<span>铁人兵团这一部还是因为在主旨上特别强调“同情心”、“人性”、“觉醒”等的作用而较为特殊。改造头脑这 ...</span><br>
<span>藤子再强调“同情心”、“人性”、“觉醒”也没有水田那种程度，就像大象和叔叔那里，漫画和大山版里太君就是一个标准的太君（这乱七八糟的形容居然很合适），水田第一版的太君就软了不少，眼睁睁的哆啦A梦在他眼前把大象射上天，第二版更不用说了，被大象救命之后醒悟了</span><br>
</p><p><b>哆啦溯: </b><br>
<span>简单谈谈新铁加上哔啵这部分吧。</span><br>
<span>按楼主所说，旧版莉露露的转变几乎全是因为静香，那么新铁莉露露的转变就是由静香、大雄和哔啵共同完成的了。静香对莉露露的照顾使莉露露产生疑惑，哔啵与莉露露的心灵对话使她产生动摇，最后大雄找到莉露露的剧情中使莉露露下定了决心。</span><br>
<span>新版似乎着重于加多大雄的戏份（大雄与哔啵的对角戏也特别多）。新版中“静香-莉露露”和“大雄-哔啵”两条线同时进行，静香的温柔改变了莉露露，大雄的温柔改变了哔啵；由于新版中有着“莉露露的一部分在哔啵里面”这种设定，并且哔啵能和莉露露进行无线通话，所以哔啵也间接影响了莉露露，在大雄他们吃烧烤的晚上，哔啵离开众人，向莉露露提出疑问“人类真的是没用的生物吗”，加大了莉露露的疑惑。</span><br>
<span>如果按楼主的说法旧版铁人兵团是“绝情”的话，那么新版哔啵的出现就缓和了压抑的气氛，增添了搞笑成分，淡化了故事里“绝情”的因素。感觉和旧版相比各有特色吧，总之我还是挺喜欢哔啵这个角色的。按照楼主的说法“世代改变了”，也许新版也是为了顺应新时代观众的口味做出的改变（而且毕竟是要给小孩子看，相比旧版那种基调也许新版更合适？）</span><br>
<span>再谈点别的。水田版（包括大山后期剧场版）喜欢煽情，并且乐此不疲，这可能也是业界（？）普遍喜欢做的事情，以及宣扬个人英雄主义？之类的。他们更喜欢在故事里去塑造某个人，以此来博取眼球。而藤子老师更倾向于去描绘故事、世界、背景本身，然后让主角团们进入这个世界去体验、经历它。</span><br>
</p><p><b>zxzx902: </b><br>
<span>哆啦溯 发表于 2019-5-23 16:25</span><br>
<span>简单谈谈新铁加上哔啵这部分吧。</span><br>
<span>按楼主所说，旧版莉露露的转变几乎全是因为静香，那么新铁莉露露的转变就 ...</span><br>
<span>差不多，按照老师的访谈是先想出一个世界，然后把主角团扔进世界里任由故事发展，而后藤子时代的剧情明显是先想出大概故事，然后再配套世界观。</span><br>
<span>基本上就类似于画靶子射箭和射箭画靶子的区别</span><br>
</p><p><b>zxzx902: </b><br>
<span>发财就手 发表于 2019-5-23 13:46</span><br>
<span>铁人兵团的最终解决方式不就是改造思想么，直接找造物主博士对他两个机器人思想进行改造，大概那时就兴这 ...</span><br>
<span>其实我觉得这里的博士起到的是类似父母的作用，而不是单纯的强制改造，因为阿姆和伊姆当时还不算“活过来”</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>zxzx902 发表于 2019-5-23 16:37</span><br>
<span>其实我觉得这里的博士起到的是类似父母的作用，而不是单纯的强制改造，因为阿姆和伊姆当时还不算“活过来 ...</span><br>
<span>对，这是两回事。这时候阿姆和伊姆还未完成，没有自主意识，改变的是他们“活过来”之前的初始状态</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>wmhld 发表于 2019-5-23 13:53</span><br>
<span>藤子再强调“同情心”、“人性”、“觉醒”也没有水田那种程度，就像大象和叔叔那里，漫画和大山版里太君 ...</span><br>
<span>太君最后自己打脸的讽刺性还是很强的，当时播出后日本的网右不少都在跳脚</span><br>
</p><p><b>Dasboat: </b><br>
<span>未来战士州长T100也是改造洗脑出来的，也没人觉得有什么不适，说白了还是80年代白左思潮尚未泛滥。。。那个时代的作品且看且吧，以后再也没有了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>zxzx902: </b><br>
<span>Dasboat 发表于 2019-5-23 17:55</span><br>
<span>未来战士州长T100也是改造洗脑出来的，也没人觉得有什么不适，说白了还是80年代白左思潮尚未泛滥。。。那个 ...</span><br>
<span>终结者这种片子供向电影没法比吧……</span><br>
</p><p><b>Dasboat: </b><br>
<span>zxzx902 发表于 2019-05-23 20:37:06</span><br>
<span>终结者这种片子供向电影没法比吧……正常来说子供向作品根本不须考虑这种问题，奈何受众会长大啊。。。泥潭讨论哆啦A梦的有几个年纪不过30的？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>jojohunter: </b><br>
<span>Dasboat 发表于 2019-5-23 22:31</span><br>
<span>正常来说子供向作品根本不须考虑这种问题，奈何受众会长大啊。。。泥潭讨论哆啦A梦的有几个年纪不过30的？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>我……</span><br>
</p><p><b>zxzx902: </b><br>
<span>我还是喜欢老版漫画，改编总是不能让所有人满意，大家都有自己的观影感受，没必要强求。但这篇专栏，我实在忍不住吐槽其中的论点逻辑。先不说把在无人援助的情况下独立为保卫地球死战的四人组划到和帝国机械侵略兵团一类的“竞争、利益为核心”立场这一说法是否稳妥，将他们和静香的立场作为对立从而推导得出“静香的爱、同情和理解”才根本解决了问题是认真的吗？解决根本问题的方法就是【打动一位伙伴，然后关键时刻让它/她舍身抹去带来问题的人】？要是推崇这种说法，按照文章作者设立的四人组立场，新版就更不应该加入小黄鸡，保持原样让这种立场对立明显。说白了，新版改动造成的观感不好和作品里的爱、理解这种主旨是否体现根本就不构成直接的逻辑关系。</span><br>
<span>霹雳霹雳上关于我这篇文章的评论</span><br>
</p><p><b>zxzx902: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2019-5-23 17:29</span><br>
<span>对，这是两回事。这时候阿姆和伊姆还未完成，没有自主意识，改变的是他们“活过来”之前的初始状态 ...</span><br>
<span>发现一个很有趣的点，原作漫画里阿姆和伊姆是站着的(但在接受改造前没有任何动作)，而老铁人剧场版里是待在玻璃槽里的。</span><br>
<span>我本人倾向于这属于构图原因，要是加上玻璃槽的话那么构图就太挤了。(话说藤子老师对剧场版的干涉力度如何)</span><br>
</p><p><b>流星暴雨: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2019-5-23 02:12</span><br>
<span>静香实际上是哆啦A梦大长篇整个系列的“逆转女王”。也许《铁人兵团》是她最光彩夺目的一次闪耀，但在决定 ...</span><br>
<span>更可怕的是一千零一夜，野比他们好歹有头巾👳可以睡觉，静香可是全程徒步走沙漠抗沙暴的</span><br>
</p><p><b>爱国者维克多: </b><br>
<span>前面说到斗争的意义。这里要提另外一部《大雄与云之王国》，我发现里面对天上人的设定，无论在中国还是日本都引起了争议，偷猎犯们对能源州的炮击获得了相当多人的支持。不知道大家怎么看</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>流星暴雨 发表于 2019-5-24 17:09</span><br>
<span>更可怕的是一千零一夜，野比他们好歹有头巾👳可以睡觉，静香可是全程徒步走沙漠抗沙暴的 ...</span><br>
<span>那一部感觉就是虐静香的，非常惨</span><br>
<span>在铁人兵团之后，静香的高光时刻还有梦幻三剑士。剑士西斯卡鲁也是威名赫赫啊</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span> 本帖最后由 满月美夜子 于 2019-5-24 19:17 编辑 </span><br>
<span>zxzx902 发表于 2019-5-24 16:03</span><br>
<span>发现一个很有趣的点，原作漫画里阿姆和伊姆是站着的(但在接受改造前没有任何动作)，而老铁人剧场版里是待 ...</span><br>
<span>我也觉得这是因为漫画和动画有不同的构图方式。芝山努对分镜是很讲究的，他在分镜这方面属于动画业界公认的顶尖水准</span><br>
<span>藤子老师在剧场版的署名是“原作、脚本”，也就是说除了一般漫改动画里漫画作者的“原作”身份外，藤子老师自己就是剧场版的编剧</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>爱国者维克多 发表于 2019-5-24 18:01</span><br>
<span>前面说到斗争的意义。这里要提另外一部《大雄与云之王国》，我发现里面对天上人的设定，无论在中国还是日本 ...</span><br>
<span>我觉得云之王国对极端环保主义者是有讽刺性的</span><br>
<span>最后树小子说的那番话，其实是否定了天上人的极端做法。藤子老师的环保观是以人为中心的，而不是以自然为中心来毁坏人类的现代生活</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1833249[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>【留档】【哆啦a梦】谈论一下铁人兵团剧情和我们这个时代[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1833249-1-1.html</link>
      <description>【留档】【哆啦a梦】谈论一下铁人兵团剧情和我们这个时代&#13;
 本帖最后由 zxzx902 于 2019-5-21 22:47 编辑 

写在前面的话：这篇文章是一开始在另外一个帖子里讨论弄出来的素材，然后忽然灵感爆发把谈论的内容攒在一起成了这篇文章，本文原发https://doracloset.com/zxzx902/11053.html 哆啦a梦的壁橱，有兴趣可以前往支持一下。
&#13;
因为宫崎骏的电影我只是在点播台上零零散散的看着，以及对七八十年代的漫画界不熟，所以这方面有错漏还请指出，以上。
&#13;
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------
&#13;
谈论一下铁人兵团的剧情和我们这个时代
&#13;
新老铁人的争论也算是个比较持久的话题了，而且往往会上升到水田版和大山版的争端上。虽然新铁人也是将近十年前出来的老番了，但是似乎还有一些讨论的必要，因为我发现我这个思路好像还没人谈到过，而且相当有趣，如若写成文字发表出来，能够引得更多人进行讨论，那也算我这篇拙作有所价值了。（以下大山版以漫画版为基础进行讨论，水田版则是动画）上篇：老铁人的迷思与藤子的异色
&#13;
1.被忽略的思路
&#13;
我发现很多人讨论新铁人和旧铁人时有一个常见的论调：小黄鸡加入使得整体主题更顺了，原作中强制改造是违反主旨的balabala。我重新翻了一遍漫画才发现持这种论调的人都犯了一个错误：以为主角团五人组思想都是一体的，整体的态度就代表个体的态度，个体的态度就代表整体的态度。没绕过来？我举个例子：海底鬼岩城。我觉得有些人可能已经明白了。不是很明白的想想看五人组对越野车的态度就知道了：胖虎小夫哆啦大雄对越野车啥态度，然后静香对越野车啥态度，然后五人组努力了半天最后干掉波塞冬的又是谁？是越野车，在整个故事中真正起决定性作用的恰恰不是五人组的普遍态度，而是静香对越野车的态度。2.值得深思的漫画细节
&#13;
然后我们回过头来看铁人兵团漫画。首先，我们要注意一个事实——当大雄得知铁人兵团要来时，是直接找的胖虎小夫，没有和静香商量。执行对百式ai改造的将它变成奴仆也是四人组。这其中完全没有静香什么事。看清楚，完·全·没·有。这件事很奇妙，因为按照老版，当时胖虎小夫还在和大雄因为放鸽子而处于敌对状态，相反静香则是全程站在大雄这一边的，找了当时关系还不算好的胖虎小夫却不找跟自己关系密切的静香，这又是为什么？我们继续往下分析。救下莉璐璐的是谁？是静香，原因是什么？因为觉得她很可怜，静香的爱与同情让她救下了莉璐璐。注意静香是真的和莉璐璐没啥关系。而与莉璐璐有关系的四人组却没去救，只是回收了百式，莉璐璐提都没提。是不是有点明白了？我们继续往下看。四人组得知莉璐璐重伤后啥态度？胖虎小夫提议直接毁掉，然后大雄有点犹豫，最后机器猫一锤定音：她对我们可能有用，有可能问出重要情报，所以留了下来。（所以说吐槽他们留下莉璐璐的是不是根本就没看过原版漫画啊）我觉得看到这里很多人应该明白了，实际上在铁人兵团里，四人组和静香是分开的两条线，四人组所作的一切依旧是以直接的对抗和竞争为核心思路行动的。虽然具有怜悯，但并不是主流，哪怕是大雄和蓝猫从铁人兵团里把莉璐璐救下来，声明的理由依然是她是我们这边的。注意这一点，四人组，不同于其他的剧场版五人齐上阵，这次哪怕静香知道情况后也没有参与，这点非常有趣，不是因为要看守莉璐璐——对，小夫的机器人就能做到，所以绝对不是单纯的看守。这一点，先放一放，我们把思路转回四人组。坦白地说，四人组这次可以说战术布置非常了得，不考虑其他奇奇怪怪的短篇道具的话，可以说做到了极致，那么结果呢？扑街。是的，很悲壮，但也只能延缓进攻，最后依然是扑街了。没能从根·本·上解决问题。因为他们和铁人兵团是一个思路，以竞争为核心思路进行对抗，以自身利益为核心进行竞争！“简直就像人类一样……”这句话说的，难道只有机器人吗？然后真正从根本上解决问题的是谁呢？是静香，对哪怕是和自己无关甚至有敌意的人依旧保有同情和理解的少女，她的行为打动了莉璐璐，然后莉璐璐将这份爱传递给先祖，让先祖也保持这份爱，然后从根本上解决了问题。（所以说不怪人们说这部作品百合啊，基本上莉璐璐的转变就是静香的影响，可能大雄捎带脚的也掺和了点，但主要原因还是静香）3.这就是主题
&#13;
这就是主旨了，一味的冲突与斗争无法从根本上解决问题，只会造成一系列的悲剧，只有爱，同情，理解和互相帮助才能从根本上改变这一切。你们说他们对百式ai做的过于简单粗暴，与主旨不合。没错啊，他们本来就是和主旨不相符合的，真正符合主旨的是静香啊。少年们为了自己和自己的世界在战场上奋力战斗，但是真正解决问题的，是少女那颗同情，理解，帮助他人的心啊。4.结语
&#13;
说实话，写下这个结论时我自己都有点惊讶，因为我也没想到藤子老师居然如此绝情，肯把主角四人组全部拿来完全当对立面，来去树立静香这个人物。这种对立过于决绝，以至于令人难以置信。哪怕是最接近的海底鬼岩城，都有胖虎对搜捕自己的慕联邦成员伸出援手的剧情啊。而在铁人兵团里，真正能做到无私帮助他人的，只有静香一个。老铁人兵团剧场版放映时间是1986年。1974年圣斗士连载。1984年北斗神拳，龙珠连载。1987年jojo连载。我漫画看得少，但是在我有限的记忆里，那时候和之后的漫画，总是离不开友情，努力，胜利的套路。少年漫大热。男孩们在战场上挥洒着汗水，为了去拯救心爱的女主和世界，这套路屡试不爽。至于女主呢？那不重要，只要待在那里安安静静等待就行了。偶有例外，也不过是女主也参与战斗，拿着充满爱与正义的光炮灭杀邪恶的敌人（或者拿拳头——我发自内心喜欢光之美少女.jpg），不管光炮里实际上到底是at立场还是qb的传销业绩单还是米诺夫斯基粒子还是别的什么什么，反正口号一定是爱与正义。（在此处强烈推荐各位欣赏一下富野喜幸导演的充满爱与欢乐的杰作无敌超人赞波特3和传说巨神伊甸王）而藤子·f·不二雄——这位儿童漫画家，却将带着友情和努力去战斗的少年们逼向了绝境，让一个不参与战斗的女主，真真正正的用爱，理解和同情，拯救了世界，创造了奇迹。幸或不幸，藤子·f·不二雄的编剧风格本就不那么张扬，整个故事主角组的对立没有处理的太过显扬。导致了很多人将其混为一体——这其中，就包括了新剧场版的制作组。下篇：大山版的迷失与水田版的迷茫
&#13;
凡人终有一死，尤其是那俩傻逼HBO编剧 ——只有后半句才是我说的。1.大山版：令人惊异的世界与刺激紧张的冒险
&#13;
说实话，我能理解，相对于迪士尼，宫崎骏，押井守，藤子老师的叙事风格并不那么张扬，甚至说……有些土。哆啦a梦前十七部剧场版，有一个很奇妙的风格，那就是哪怕设定再怎么魔幻，老师都尽力裹上一层科学的外衣并加以解释，比如说魔界是22世纪科技产物造出来的，梦幻三剑士是造梦机器的产物，哪怕有不那么科学的也是一笔带过。藤子老师一直尽力想让幻想故事更有现实感，即使是魔幻设定也去说明这是由什么科技手段达到的，而不是自然就有的。但是老师死后……怪力乱神就出现了，像是宇宙漂流记里的神树中的宇宙女鬼拉拉辛和此世之恶。太阳王里的巫术。风之使者里的大boss和山神（话说这山神这真不是从宫老片场跑过来的吗），这些超自然力量根本就直接大剌剌摆在了台前。与之伴随而来的还有一点：老师死后，剧场版煽情力度明显起来了，各种临终告别大喊煽情的场面明显变多，变得……热血化。其实我觉得藤子老师的表现手法很有意思，往往越是情感奔流（不一定是高潮，但往往是让人五味杂陈，情绪涌动的地方）的地方越安静，表达越克制（比如大魔境去找狗王子那一段），越有意减少台词，尤其是情绪化的台词。我能理解，相对于迪士尼搭设的酷炫舞台，押井守记录的冷硬末世，机械般的社会影像，宫崎骏描绘的清新幻想画面。老师那不那么科幻的设定，相对收敛的剧情，确实不那么直观，再加上相对朴素的画面。难免会觉得“土”。可这正是藤子老师的魅力啊，他给每个孩子一个隧道，并告诉孩子们穿过这个隧道就能见识到各种各样的风景，我相信，每个孩子都幻想过那些大长篇故事成真的可能**。在公园里潜伏的恐龙，出现在榻榻米下的宇宙船，隐藏在迷雾中的狗王国。甚至是普普通通，日常生活的城市，如果完全镜像化了，和突然从天而降的高达相遇，又该如何呢？一点点的不可思议，不是吗？这是藤子老师的温柔，他亲手搭建的，给孩子们的乐园啊，相对与刺激的剧情和华丽的设定，老师更愿意给孩子们“重新认识这个世界，认识世界的无限可能性”的惊奇。老师甚至搞出来了创世纪日记这种主线薄弱的剧场版。想给孩子们讲讲，这个世界本身的惊异，和另一种可能。而那些涌动的情绪和思想，老师更喜欢藏起来，当作给善于发现的孩子和怀有童心的大人的珍宝。相比之下，老师死后的大山版，则显得……更偏重故事本身了，相比起“设想一个令人惊异的世界，然后设想主角们会在这个世界里干些什么”，更接近“我要用这些元素讲一个精彩的故事，然后设想这个故事需要怎么设定背景。”于是我们见到了大声的呼喝与煽情，各种大跨页，充满了气势与情绪的画面，日常的悠闲被排除在外，主角们更像是朝着终点冲刺过去，为了精彩的剧情展开和象征，可以向超自然低头。怎么说呢……这个思路也许很迪士尼，很热血漫，但就是不很藤子·f·不二雄。也许这是迷失，也许这是别的什么，从猫狗时空传来看这种设计也许并非完全不可行也或许已经走到了头。但这一切都随着大山版的结束画上了句号。我们迎来了水田版。2.水田版：上个时代的遗产与这个时代的可能性
&#13;
上个时代的遗产：
&#13;
绕了大半天，终于要讲到新铁人了。新铁人很明显是典型的水田版翻拍剧：继承了藤子时代的脚本与后藤子时代的叙事方式。藤子时代的脚本很明显，后藤子时代的叙事方式则指的是更注重描绘故事，更注重描绘情绪，将情绪翻出来。而不是那么注重讲一个主角们在令人惊异的世界中的故事。于是我们可以看到，球变成了小鸡，为了更突出主角组的善良和莉璐璐重生后的天使，三颗星作为意像，静香床头挂着的星星可以作为机器人的核心，最后决战少年们不再是龟缩在地洞里绝望反击，而是孤身冲阵拼死一搏。“世界”被弱化了，“意象”和“情绪”被强化了。时代总是在变，我不知道这是好是坏，也许孩子们的世界已经不再是沙坑和滑梯小花园而是炫目的小视频和电子游戏呢？人总是要适应时代的。这个时代的可能性：
&#13;
实事求是的说，水田版的原创脚本，是要比大山版后藤子期的脚本质量波动要大的。这个不奇怪，大山版后藤子时代，兢兢业业的专注于讲一个：“精彩刺激的冒险故事”，只要够刺激，紧张，好看，煽情就行了。而水田版则想的更多。于是我们看到了绿巨人，人鱼大海战，奇迹之岛，秘密道具博物馆，宇宙英雄记，南极大冒险和金银岛。坦白的说，我水田时代原创看的并不多，只看到宇宙英雄记，南极大冒险和金银岛没有看。但我能看到野心。他们不再是单纯的想要讲好一个故事了，他们想要更多，想要搞笑，想要思想，想要情感。我主要谈一下奇迹之岛吧，这个我还是有印象的。我本人是非常佩服制作组的，想要尝试一个新领域：大雄父子间的感情。将原来抛弃在冒险外的大人们也给拉进来。但可惜，真的很可惜，反派太过工具人化，模糊化，导致了剧情的张力不足，缺乏紧张感，从大山版继承来的“意向”和“情绪”没能很好的表现，导致功亏一篑。相比之下，从特别篇衍生来的秘密道具博物馆则继承的相对比较好，“情绪”本身也从特别篇中继承了下来。也因此获得了后藤子时代最高的赞誉。虽然个人觉得很可惜的是相对于奇迹之岛的父子情，秘密道具博物馆对于传统剧场版范围的突破并没有那么大。这是相对成功的尝试，不成功的呢？宇宙英雄记。毕竟不是每个人都是藤子·f·不二雄。但水田版依旧在往前走。磕磕绊绊不服输的向前走。结语：拥抱这个时代吧
&#13;
我当然最喜欢藤子·f·不二雄的原作，毫无疑问。因为我不巧摸着了机器猫在国内流行风潮的尾巴。同样的，我也喜欢变形金刚动画版而不是电影版，喜欢超人和蝙蝠侠不喜欢漫威电影，喜欢传统主机游戏而不是手游。我从未改变，然时代已变。没有什么作品是永恒不朽的，当年的0079嘲笑seed，现在seed都能鄙视最二网管了（这玩意其实也是老番了）。我给看星际飙车王（没错这其实也是老番）长大的后辈谈四驱兄弟，然而更年长的给我谈四驱小子。面对时代浪潮，抱着原作磕头，宁死不改从来不是好的选择，不如转头拥抱这个时代，毕竟作品是速朽的，但是某些东西却是代代传承永不朽灭的：我相信想象力。我相信未来。我相信友情。我相信爱。我永远相信大家。——写在《大雄的月球探险记》上映前夕，致哆啦a梦，致孩子们，致我们这个时代！</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>zxzx902: </b><br>
<span>【留档】【哆啦a梦】谈论一下铁人兵团剧情和我们这个时代</span><br>
<span> 本帖最后由 zxzx902 于 2019-5-21 22:47 编辑 </span><br>
<span>写在前面的话：这篇文章是一开始在另外一个帖子里讨论弄出来的素材，然后忽然灵感爆发把谈论的内容攒在一起成了这篇文章，本文原发https://doracloset.com/zxzx902/11053.html 哆啦a梦的壁橱，有兴趣可以前往支持一下。</span><br>
<span>因为宫崎骏的电影我只是在点播台上零零散散的看着，以及对七八十年代的漫画界不熟，所以这方面有错漏还请指出，以上。</span><br>
<span>-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------</span><br>
<span>谈论一下铁人兵团的剧情和我们这个时代</span><br>
<span>新老铁人的争论也算是个比较持久的话题了，而且往往会上升到水田版和大山版的争端上。虽然新铁人也是将近十年前出来的老番了，但是似乎还有一些讨论的必要，因为我发现我这个思路好像还没人谈到过，而且相当有趣，如若写成文字发表出来，能够引得更多人进行讨论，那也算我这篇拙作有所价值了。（以下大山版以漫画版为基础进行讨论，水田版则是动画）上篇：老铁人的迷思与藤子的异色</span><br>
<span>1.被忽略的思路</span><br>
<span>我发现很多人讨论新铁人和旧铁人时有一个常见的论调：小黄鸡加入使得整体主题更顺了，原作中强制改造是违反主旨的balabala。我重新翻了一遍漫画才发现持这种论调的人都犯了一个错误：以为主角团五人组思想都是一体的，整体的态度就代表个体的态度，个体的态度就代表整体的态度。没绕过来？我举个例子：海底鬼岩城。我觉得有些人可能已经明白了。不是很明白的想想看五人组对越野车的态度就知道了：胖虎小夫哆啦大雄对越野车啥态度，然后静香对越野车啥态度，然后五人组努力了半天最后干掉波塞冬的又是谁？是越野车，在整个故事中真正起决定性作用的恰恰不是五人组的普遍态度，而是静香对越野车的态度。2.值得深思的漫画细节</span><br>
<span>然后我们回过头来看铁人兵团漫画。首先，我们要注意一个事实——当大雄得知铁人兵团要来时，是直接找的胖虎小夫，没有和静香商量。执行对百式ai改造的将它变成奴仆也是四人组。这其中完全没有静香什么事。看清楚，完·全·没·有。这件事很奇妙，因为按照老版，当时胖虎小夫还在和大雄因为放鸽子而处于敌对状态，相反静香则是全程站在大雄这一边的，找了当时关系还不算好的胖虎小夫却不找跟自己关系密切的静香，这又是为什么？我们继续往下分析。救下莉璐璐的是谁？是静香，原因是什么？因为觉得她很可怜，静香的爱与同情让她救下了莉璐璐。注意静香是真的和莉璐璐没啥关系。而与莉璐璐有关系的四人组却没去救，只是回收了百式，莉璐璐提都没提。是不是有点明白了？我们继续往下看。四人组得知莉璐璐重伤后啥态度？胖虎小夫提议直接毁掉，然后大雄有点犹豫，最后机器猫一锤定音：她对我们可能有用，有可能问出重要情报，所以留了下来。（所以说吐槽他们留下莉璐璐的是不是根本就没看过原版漫画啊）我觉得看到这里很多人应该明白了，实际上在铁人兵团里，四人组和静香是分开的两条线，四人组所作的一切依旧是以直接的对抗和竞争为核心思路行动的。虽然具有怜悯，但并不是主流，哪怕是大雄和蓝猫从铁人兵团里把莉璐璐救下来，声明的理由依然是她是我们这边的。注意这一点，四人组，不同于其他的剧场版五人齐上阵，这次哪怕静香知道情况后也没有参与，这点非常有趣，不是因为要看守莉璐璐——对，小夫的机器人就能做到，所以绝对不是单纯的看守。这一点，先放一放，我们把思路转回四人组。坦白地说，四人组这次可以说战术布置非常了得，不考虑其他奇奇怪怪的短篇道具的话，可以说做到了极致，那么结果呢？扑街。是的，很悲壮，但也只能延缓进攻，最后依然是扑街了。没能从根·本·上解决问题。因为他们和铁人兵团是一个思路，以竞争为核心思路进行对抗，以自身利益为核心进行竞争！“简直就像人类一样……”这句话说的，难道只有机器人吗？然后真正从根本上解决问题的是谁呢？是静香，对哪怕是和自己无关甚至有敌意的人依旧保有同情和理解的少女，她的行为打动了莉璐璐，然后莉璐璐将这份爱传递给先祖，让先祖也保持这份爱，然后从根本上解决了问题。（所以说不怪人们说这部作品百合啊，基本上莉璐璐的转变就是静香的影响，可能大雄捎带脚的也掺和了点，但主要原因还是静香）3.这就是主题</span><br>
<span>这就是主旨了，一味的冲突与斗争无法从根本上解决问题，只会造成一系列的悲剧，只有爱，同情，理解和互相帮助才能从根本上改变这一切。你们说他们对百式ai做的过于简单粗暴，与主旨不合。没错啊，他们本来就是和主旨不相符合的，真正符合主旨的是静香啊。少年们为了自己和自己的世界在战场上奋力战斗，但是真正解决问题的，是少女那颗同情，理解，帮助他人的心啊。4.结语</span><br>
<span>说实话，写下这个结论时我自己都有点惊讶，因为我也没想到藤子老师居然如此绝情，肯把主角四人组全部拿来完全当对立面，来去树立静香这个人物。这种对立过于决绝，以至于令人难以置信。哪怕是最接近的海底鬼岩城，都有胖虎对搜捕自己的慕联邦成员伸出援手的剧情啊。而在铁人兵团里，真正能做到无私帮助他人的，只有静香一个。老铁人兵团剧场版放映时间是1986年。1974年圣斗士连载。1984年北斗神拳，龙珠连载。1987年jojo连载。我漫画看得少，但是在我有限的记忆里，那时候和之后的漫画，总是离不开友情，努力，胜利的套路。少年漫大热。男孩们在战场上挥洒着汗水，为了去拯救心爱的女主和世界，这套路屡试不爽。至于女主呢？那不重要，只要待在那里安安静静等待就行了。偶有例外，也不过是女主也参与战斗，拿着充满爱与正义的光炮灭杀邪恶的敌人（或者拿拳头——我发自内心喜欢光之美少女.jpg），不管光炮里实际上到底是at立场还是qb的传销业绩单还是米诺夫斯基粒子还是别的什么什么，反正口号一定是爱与正义。（在此处强烈推荐各位欣赏一下富野喜幸导演的充满爱与欢乐的杰作无敌超人赞波特3和传说巨神伊甸王）而藤子·f·不二雄——这位儿童漫画家，却将带着友情和努力去战斗的少年们逼向了绝境，让一个不参与战斗的女主，真真正正的用爱，理解和同情，拯救了世界，创造了奇迹。幸或不幸，藤子·f·不二雄的编剧风格本就不那么张扬，整个故事主角组的对立没有处理的太过显扬。导致了很多人将其混为一体——这其中，就包括了新剧场版的制作组。下篇：大山版的迷失与水田版的迷茫</span><br>
<span>凡人终有一死，尤其是那俩傻逼HBO编剧 ——只有后半句才是我说的。1.大山版：令人惊异的世界与刺激紧张的冒险</span><br>
<span>说实话，我能理解，相对于迪士尼，宫崎骏，押井守，藤子老师的叙事风格并不那么张扬，甚至说……有些土。哆啦a梦前十七部剧场版，有一个很奇妙的风格，那就是哪怕设定再怎么魔幻，老师都尽力裹上一层科学的外衣并加以解释，比如说魔界是22世纪科技产物造出来的，梦幻三剑士是造梦机器的产物，哪怕有不那么科学的也是一笔带过。藤子老师一直尽力想让幻想故事更有现实感，即使是魔幻设定也去说明这是由什么科技手段达到的，而不是自然就有的。但是老师死后……怪力乱神就出现了，像是宇宙漂流记里的神树中的宇宙女鬼拉拉辛和此世之恶。太阳王里的巫术。风之使者里的大boss和山神（话说这山神这真不是从宫老片场跑过来的吗），这些超自然力量根本就直接大剌剌摆在了台前。与之伴随而来的还有一点：老师死后，剧场版煽情力度明显起来了，各种临终告别大喊煽情的场面明显变多，变得……热血化。其实我觉得藤子老师的表现手法很有意思，往往越是情感奔流（不一定是高潮，但往往是让人五味杂陈，情绪涌动的地方）的地方越安静，表达越克制（比如大魔境去找狗王子那一段），越有意减少台词，尤其是情绪化的台词。我能理解，相对于迪士尼搭设的酷炫舞台，押井守记录的冷硬末世，机械般的社会影像，宫崎骏描绘的清新幻想画面。老师那不那么科幻的设定，相对收敛的剧情，确实不那么直观，再加上相对朴素的画面。难免会觉得“土”。可这正是藤子老师的魅力啊，他给每个孩子一个隧道，并告诉孩子们穿过这个隧道就能见识到各种各样的风景，我相信，每个孩子都幻想过那些大长篇故事成真的可能**。在公园里潜伏的恐龙，出现在榻榻米下的宇宙船，隐藏在迷雾中的狗王国。甚至是普普通通，日常生活的城市，如果完全镜像化了，和突然从天而降的高达相遇，又该如何呢？一点点的不可思议，不是吗？这是藤子老师的温柔，他亲手搭建的，给孩子们的乐园啊，相对与刺激的剧情和华丽的设定，老师更愿意给孩子们“重新认识这个世界，认识世界的无限可能性”的惊奇。老师甚至搞出来了创世纪日记这种主线薄弱的剧场版。想给孩子们讲讲，这个世界本身的惊异，和另一种可能。而那些涌动的情绪和思想，老师更喜欢藏起来，当作给善于发现的孩子和怀有童心的大人的珍宝。相比之下，老师死后的大山版，则显得……更偏重故事本身了，相比起“设想一个令人惊异的世界，然后设想主角们会在这个世界里干些什么”，更接近“我要用这些元素讲一个精彩的故事，然后设想这个故事需要怎么设定背景。”于是我们见到了大声的呼喝与煽情，各种大跨页，充满了气势与情绪的画面，日常的悠闲被排除在外，主角们更像是朝着终点冲刺过去，为了精彩的剧情展开和象征，可以向超自然低头。怎么说呢……这个思路也许很迪士尼，很热血漫，但就是不很藤子·f·不二雄。也许这是迷失，也许这是别的什么，从猫狗时空传来看这种设计也许并非完全不可行也或许已经走到了头。但这一切都随着大山版的结束画上了句号。我们迎来了水田版。2.水田版：上个时代的遗产与这个时代的可能性</span><br>
<span>上个时代的遗产：</span><br>
<span>绕了大半天，终于要讲到新铁人了。新铁人很明显是典型的水田版翻拍剧：继承了藤子时代的脚本与后藤子时代的叙事方式。藤子时代的脚本很明显，后藤子时代的叙事方式则指的是更注重描绘故事，更注重描绘情绪，将情绪翻出来。而不是那么注重讲一个主角们在令人惊异的世界中的故事。于是我们可以看到，球变成了小鸡，为了更突出主角组的善良和莉璐璐重生后的天使，三颗星作为意像，静香床头挂着的星星可以作为机器人的核心，最后决战少年们不再是龟缩在地洞里绝望反击，而是孤身冲阵拼死一搏。“世界”被弱化了，“意象”和“情绪”被强化了。时代总是在变，我不知道这是好是坏，也许孩子们的世界已经不再是沙坑和滑梯小花园而是炫目的小视频和电子游戏呢？人总是要适应时代的。这个时代的可能性：</span><br>
<span>实事求是的说，水田版的原创脚本，是要比大山版后藤子期的脚本质量波动要大的。这个不奇怪，大山版后藤子时代，兢兢业业的专注于讲一个：“精彩刺激的冒险故事”，只要够刺激，紧张，好看，煽情就行了。而水田版则想的更多。于是我们看到了绿巨人，人鱼大海战，奇迹之岛，秘密道具博物馆，宇宙英雄记，南极大冒险和金银岛。坦白的说，我水田时代原创看的并不多，只看到宇宙英雄记，南极大冒险和金银岛没有看。但我能看到野心。他们不再是单纯的想要讲好一个故事了，他们想要更多，想要搞笑，想要思想，想要情感。我主要谈一下奇迹之岛吧，这个我还是有印象的。我本人是非常佩服制作组的，想要尝试一个新领域：大雄父子间的感情。将原来抛弃在冒险外的大人们也给拉进来。但可惜，真的很可惜，反派太过工具人化，模糊化，导致了剧情的张力不足，缺乏紧张感，从大山版继承来的“意向”和“情绪”没能很好的表现，导致功亏一篑。相比之下，从特别篇衍生来的秘密道具博物馆则继承的相对比较好，“情绪”本身也从特别篇中继承了下来。也因此获得了后藤子时代最高的赞誉。虽然个人觉得很可惜的是相对于奇迹之岛的父子情，秘密道具博物馆对于传统剧场版范围的突破并没有那么大。这是相对成功的尝试，不成功的呢？宇宙英雄记。毕竟不是每个人都是藤子·f·不二雄。但水田版依旧在往前走。磕磕绊绊不服输的向前走。结语：拥抱这个时代吧</span><br>
<span>我当然最喜欢藤子·f·不二雄的原作，毫无疑问。因为我不巧摸着了机器猫在国内流行风潮的尾巴。同样的，我也喜欢变形金刚动画版而不是电影版，喜欢超人和蝙蝠侠不喜欢漫威电影，喜欢传统主机游戏而不是手游。我从未改变，然时代已变。没有什么作品是永恒不朽的，当年的0079嘲笑seed，现在seed都能鄙视最二网管了（这玩意其实也是老番了）。我给看星际飙车王（没错这其实也是老番）长大的后辈谈四驱兄弟，然而更年长的给我谈四驱小子。面对时代浪潮，抱着原作磕头，宁死不改从来不是好的选择，不如转头拥抱这个时代，毕竟作品是速朽的，但是某些东西却是代代传承永不朽灭的：我相信想象力。我相信未来。我相信友情。我相信爱。我永远相信大家。——写在《大雄的月球探险记》上映前夕，致哆啦a梦，致孩子们，致我们这个时代！</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>楼主是真爱！铁人兵团这部作品在整个哆啦A梦50年的历史上太过重要，甚至可以说静香的人物塑造是在这一部距离她在短篇最初登场已有16年的作品才完满的。丽璐璐和静香这一段短暂而美好的相遇值得仔细回味，我自己也是几次在重温的过程中得到过一些新的思考。</span><br>
<span>而说到哆啦A梦与我们这个时代，近年的哆啦A梦剧场版又开始在题材和作品风格上做一些突破过去的尝试了。现在月球探险记即将登陆国内影院，期待这部连续第三年的原创作品，能给哆啦A梦爱好者带来新的感悟。</span><br>
</p><p><b>zxzx902: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2019-5-21 21:51</span><br>
<span>楼主是真爱！铁人兵团这部作品在整个哆啦A梦50年的历史上太过重要，甚至可以说静香的人物塑造是在这一部距 ...</span><br>
<span>谢谢鼓励！其实下篇本来打算写成对新剧场版的批判的，但是想了想斯人已逝而时代依旧往前，就由遗老的抱怨改为了对后来者的祝愿。</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>zxzx902 发表于 2019-5-21 22:11</span><br>
<span>谢谢鼓励！其实下篇本来打算写成对新剧场版的批判的，但是想了想斯人已逝而时代依旧往前，就由遗 ...</span><br>
<span>近年的这三部原创剧场版，南极大冒险值得一看，尤其如果是科幻爱好者的话更有看点</span><br>
<span>金银岛和月球，既然有川村元气和辻村深月这样的重量级编剧，那么他们是如何诠释自己对《哆啦A梦》的理解的，这本身就是看点了。当然金银岛最好别看在线网站的官方渣翻译字幕，找个字幕组的版本来看是最好的</span><br>
</p><p><b>zxzx902: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2019-5-21 22:30</span><br>
<span>近年的这三部原创剧场版，南极大冒险值得一看，尤其如果是科幻爱好者的话更有看点</span><br>
<span>金银岛和月球，既然有 ...</span><br>
<span>正经的讲，水田版这几年其实个人感觉也算是走在了路上了，也开始摸索出一套自己的编剧理念了，假以时日完全超越后藤子时代大山版也未可知。</span><br>
</p><p><b>Shi_mmer: </b><br>
<span>之前一直对哆啦A梦强行改造山大克罗斯头脑有疑惑，楼主的这个角度太赞了！这样一看以前还远远低估了铁人兵团构思的精巧性啊</span><br>
<span>我个人是更喜欢原作但也能理解黄鸡的作用（以及萌）喜欢原作很重要的一点是因为对莉露露刻画之微妙在整个哆啦A梦系列中都堪称一绝。</span><br>
<span>新铁人为合理化莉露露立场的改变采用的是渐进的方式，先加了一个救哔波的前传，然后通过哔波的心声传达人类不是奴隶的观念，最后哔波替大雄挡刀使她受到冲击，完成转变。这样确实很合理，但少了原作莉露露开口说人类不是奴隶的那种反差带来的震撼。</span><br>
<span>原作处理这个问题的方法完全不同。前面极力刻画莉露露冰冷的形象，仅通过非常细微的细节描写展现莉露露的心态变化。“人类为什么要帮助敌人”那一问还算明显，真正微妙的是和大雄的对手戏：</span><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/05/22/5ce4307f2913b99101.jpg" title="https://i.loli.net/2019/05/22/5ce4307f2913b99101.jpg"><br>
<span>左上一格看似只是描绘大雄发现莉露露的场景，但其实隐含了重要信息。为什么好不容易摆脱静香的莉露露不直接去找司令，而是呆坐在这里？因为她在思考问题，她在纠结与挣扎。</span><br>
<span>右下，言行的矛盾说明了她内心的矛盾，她开始质疑人类为奴隶的说法是否合理，而质疑的起源就是静香对她的照顾。</span><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/05/22/5ce430a39a63482556.jpg" title="https://i.loli.net/2019/05/22/5ce430a39a63482556.jpg"><br>
<span>大雄找到她后她为什么又叫他开枪射击自己？为了确认人类到底是什么样而试探他。当大雄迟迟不动手时莉露露把他击倒，这一格有趣就有趣在莉露露脸上的那一滴汗珠。</span><br>
<span>她不想伤害大雄却不得不这样做的内心挣扎，确认人类的感情后非但没有释然反而更加痛苦的心情，就通过这一个表情，一个汗珠体现出来了。</span><br>
<span>下面同理，眼角的一滴泪珠，非常微妙地暗示了莉露露内心已经转变。</span><br>
<span>如果不仔细观察，那这一段不过是大雄找到莉露露后反被射击，莉露露就突然跳反。这当然会让人感到惊讶。然而一旦留意到这些暗示，就能明白莉露露的转变非但不突兀，反而正体现了藤子的巧思。</span><br>
<span>只能说，藤子的这种高级技巧，真不是谁都玩得来的……</span><br>
</p><p><b>zxzx902: </b><br>
<span>Shi_mmer 发表于 2019-5-22 01:10</span><br>
<span>之前一直对哆啦A梦强行改造山大克罗斯头脑有疑惑，楼主的这个角度太赞了！这样一看以前还远远低估了铁人兵 ...</span><br>
<span>而且你要知道，猪脚团争论该怎样对待莉璐璐时各人的表现也是非常有趣的。</span><br>
<span>只能说这部作品细节简直无敌了。</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>楼主的逻辑能讲通，但我并不认同</span><br>
<span>很简单，唯心论罢了。跟铁人兵团的核心矛盾是什么？是机械人想要统治人类的野心，与人类为了自己的生存权自保的矛盾，只要机械人那边不改变，这个矛盾就必须以战争形式推进。而战争的本质是”以暴力压迫暴力的压迫者“，作者的反战立场允许可以通过过去改变这种方法直接抹掉战争的源头，但这不能说明战争本身因此不具备必要性。如果机器猫他们不去奋战，那镜像世界的外面可就倒大霉了。</span><br>
<span>在这个充满争霸的世界上，想要不被别人看不起，就要让国家民富力强。</span><br>
<span>如果想为机器猫改造山大克罗斯的电子脑找个感情上可以接受的理由，那就像野比的0分考卷一样，想找出来就能找到很多。但是问题是在那个时点，你是做还是不做才能理解状况。说到鬼岩城，机器猫在俘获敌人的战斗怪鱼后，为了验证百慕大的死亡结界的边缘，可是主动让那条鱼去踩雷的。当然你可以说没有感情的机器人不需要怜悯，不过铁人兵团不也是机械人吗？说到底是能说话和不能说话的，人型与非人型的机械在认识上产生了情感。心灵虽然具备伟大的力量，但心灵同样出自对力量的认识。</span><br>
</p><p><b>zxzx902: </b><br>
<span>hamartia 发表于 2019-5-22 11:01</span><br>
<span>楼主的逻辑能讲通，但我并不认同</span><br>
<span>很简单，唯心论罢了。跟铁人兵团的核心矛盾是什么？是机械人想要统治人类 ...</span><br>
<span>第一:你注意到了根本上这个字眼了吗?</span><br>
<span>第二:这点很有趣，因为四人组和静香的对立是引而不发的，没有像鬼岩城那样的根本冲突，我觉得这代表了藤子老师并未完全否认四人组抗争的意义。</span><br>
<span>第三:子供向作品不讲爱和希望还能讲啥……麦加托比亚社会各阶级的分析吗……虽然我是不反对，就怕各种恨国蛆们满地打滚说政治洗脑啊……</span><br>
</p><p><b>zxzx902: </b><br>
<span> 本帖最后由 zxzx902 于 2019-5-22 11:31 编辑 </span><br>
<span>hamartia 发表于 2019-5-22 11:01</span><br>
<span>楼主的逻辑能讲通，但我并不认同</span><br>
<span>很简单，唯心论罢了。跟铁人兵团的核心矛盾是什么？是机械人想要统治人类 ...</span><br>
<span>另外可别说战争了，你看巨人还没揭露世界观那几年网上那个闹得，就差把作者定性为反动的右翼军国主义分子了。</span><br>
<span>要是子供向搞鼓吹战争这一套小将们还不得原地爆炸……</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>zxzx902 发表于 2019-5-22 11:16</span><br>
<span>第一:你注意到了根本上这个字眼了吗?</span><br>
<span>第二:这点很有趣，因为四人组和静香的对立是引而不发的，没有像鬼岩 ...</span><br>
<span>就战争这事儿而言，能用到”根本上解决“之类的，大概只有创作故事</span><br>
<span>所以我并不反对你剖析故事的逻辑，只是说不动我罢了，当然你也不要听我的，应该有异同</span><br>
<span>小静只是选择了那个方式，乐观的来说是比较好的结果论</span><br>
<span>但是缺乏竞争的社会，生产力自然低下。也许过去改变后的米加托比亚的供给能力高到了满足所有机械人的需要，那就没啥好说了。总的来说，作者的想法是德育优先，使全体机械人拥有共同的对他人的道德观和怜悯之心。这个就是连我国的改革开放总设计师邓小平也讲过，不失为一种追求的理想。</span><br>
</p><p><b>未来起航: </b><br>
<span>hamartia 发表于 2019-5-22 11:36</span><br>
<span>就战争这事儿而言，能用到”根本上解决“之类的，大概只有创作故事</span><br>
<span>所以我并不反对你剖析故事的逻辑，只 ...</span><br>
<span>藤子在铁人兵团里的设计意味就很浓吧，比如说镜像世界可以理解为地球和米加托比亚之关系的暗喻</span><br>
<span>如此的话米加托比亚具体状况如何也就无足轻重了——反正是用以表达的手段，真实性算次要因素</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>zxzx902 发表于 2019-5-22 11:20</span><br>
<span>另外可别说战争了，你看巨人还没揭露世界观那几年网上那个闹得，就差把作者定性为反动的右翼军国主义分子 ...</span><br>
<span>聊聊巨人的话，最早巨人在13年成为现象级热门作后，第一朵飘过来的阴云是作者承认皮克西斯司令的模特是秋山好古</span><br>
<span>事件当年的记录</span><br>
<span>http://jin115.com/archives/51955605.html</span><br>
<span>有人可能会说秋山并不是旅顺要塞陷落后屠杀的实际指挥官，但是对于一个实际打过来的他国军人，总不能说有亲切的好印象吧</span><br>
</p><p><b>zxzx902: </b><br>
<span>hamartia 发表于 2019-5-22 11:52</span><br>
<span>聊聊巨人的话，最早巨人在13年成为现象级热门作后，第一朵飘过来的阴云是作者承认皮克西斯司令的模特是秋 ...</span><br>
<span>这只是一方面，当年可是直接说巨人这种生物就是影射中国人呢……还有墙以及主角balabalabalabala</span><br>
</p><p><b>友利·奈绪: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2019-05-21 21:51:17</span><br>
<span>楼主是真爱！铁人兵团这部作品在整个哆啦A梦50年的历史上太过重要，甚至可以说静香的人物塑造是在这一部距 ...感觉静香和丽璐璐的“暧昧”是水田版加的</span><br>
<span>漫画和大山版感觉是大雄和丽璐璐更“暧昧”一些</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>在上世纪的许多少年向故事中想表现的是冒险本身，但这个世纪的故事想表现的往往是冒险中人的改变，但实话说，后一种如果不能融入剧情中表现出来，只能生硬通过角色的台词喊出来的话，就变成滥情和说教了，这也是我对近年哆啦A梦的许多剧场版都不太喜欢的地方。</span><br>
</p><p><b>AshesFish: </b><br>
<span>从未见过的新思路，好评。</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>友利·奈绪 发表于 2019-5-22 12:41</span><br>
<span>感觉静香和丽璐璐的“暧昧”是水田版加的</span><br>
<span>漫画和大山版感觉是大雄和丽璐璐更“暧昧”一些</span><br>
<span>漫画和大山版也都是静香陪伴丽璐璐走到最后，大雄不在身边。丽璐璐消失前与静香的分别是哆啦A梦史上的名场面之一。</span><br>
<span>实际上从86版开始就一直有人站静香和丽璐璐的cp。1999年芝山努纪念哆啦A梦剧场版20周年的插画就是明证，铁人兵团那一幅是唯一哆啦A梦和大雄都不出现的，只有静丽。</span><br>
<span>这也是为何铁人兵团有那么多涉及静丽二人的同人创作。</span><br>
</p><p><b>友利·奈绪: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2019-05-22 19:30:52</span><br>
<span>漫画和大山版也都是静香陪伴丽璐璐走到最后，大雄不在身边。丽璐璐消失前与静香的分别是哆啦A梦史上的名 ...我好像感觉原作和大山版里大雄丽璐璐好像野表现过喜欢(男女关系的那种？)反之，丽璐璐对大雄似乎也产生了微妙的感觉？</span><br>
<span>另外原作和大山版的结局里，丽璐璐回来地球时，只和大雄见面，并没去和静香见面，水田版我忘记了…</span><br>
<span>不可否认，丽璐璐和静香有点“暧昧”</span><br>
<span>但是我感觉和大雄也有</span><br>
<span>我是偏BG控的，所以比较偏支持雄璐(雄丽)CP的</span><br>
<span>另外丽璐璐只和大雄见面感觉给雄璐党(雄丽党)发糖，给静丽党(静璐党)吃玻璃渣啊</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>izumlily: </b><br>
<span>剧情都忘的差不多了,国内引进的那个版本比较好,我记得小时候看的好像是吉美的</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>izumlily 发表于 2019-5-22 20:22</span><br>
<span>剧情都忘的差不多了,国内引进的那个版本比较好,我记得小时候看的好像是吉美的 ...</span><br>
<span>铁人兵团2011年出的新剧场版很值得一看</span><br>
<span>制作阵容强大，演出、作画和音乐都非常优秀，而且丽璐璐的声优是泽城美雪</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>友利·奈绪 发表于 2019-5-22 20:04</span><br>
<span>我好像感觉原作和大山版里大雄丽璐璐好像野表现过喜欢(男女关系的那种？)反之，丽璐璐对大雄似乎也产生了微 ...</span><br>
<span>丽璐璐一上来没多久就对大雄说过“我很中意你”（虽然那时的动机），后面还有两人在地铁口对峙的名场面，因此可以说大雄静香丽璐璐这三人间两两都存在着双箭头 这也是铁人兵团相关的二次创作十分丰富的一个重要原因</span><br>
<span>丽璐璐只和大雄见面感觉给雄璐党(雄丽党)发糖，给静丽党(静璐党)吃玻璃渣啊</span><br>
<span>我以前就说过，这一点是新铁人最让我遗憾的地方：</span><br>
<span>虽然原作就是如此，但我一直觉得结局对付出那么多感情的静香是不公平的。而且新版丽璐璐明显和静香的感情更深，尤其最后消失时只有静香陪着她，当时我真以为影片最后会有一个静香再次看到丽璐璐的场景，而此时的丽璐璐一定戴着那枚绿色的星型挂件。</span><br>
<span>结果非但没有，反而出现了静香一个人默默走过和丽璐璐初遇时的街道，俯身看了看路边同一片花草的镜头（然后就是丽璐璐戴着那颗星出现在大雄面前的场景）。原作都没有这样到最后还让静香再虐一次心啊。</span><br>
<span>静香性格那么好，平时又一直很有人缘，真的很少看到她也有那么落寞的时候</span><br>
<img src="http://wx2.sinaimg.cn/large/b8f8cfd8gy1fempb2vpssj20zk0k07ap.jpg" title="http://wx2.sinaimg.cn/large/b8f8cfd8gy1fempb2vpssj20zk0k07ap.jpg"><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>Shi_mmer 发表于 2019-5-22 01:10</span><br>
<span>之前一直对哆啦A梦强行改造山大克罗斯头脑有疑惑，楼主的这个角度太赞了！这样一看以前还远远低估了铁人兵 ...</span><br>
<span>藤子老师的不少作品都是常看常新的。这也就是为什么铁人兵团、海底鬼岩城等哆啦A梦中最优秀的一些故事，值得长大以后用与小时候不同的视角来重新回顾和探讨的原因吧</span><br>
</p><p><b>stygianlunar: </b><br>
<span>不过有时候觉得，爱、怜悯与相互理解这个主题渐渐变得稀少可贵了</span><br>
</p><p><b>BILLLLIB: </b><br>
<span>完了，只记得莉璐璐的裸体了。。。。。。。</span><br>
</p><p><b>Renes: </b><br>
<span>这个想法很不错啊 不过我个人认为 两条线其实并不是对立和冲突的 而是重点体现了人在解决问题时的多面性和复杂性 </span><br>
<span>也就是 面对危机我们需要直接面对抗争的人 也需要在后方寻找其他解决方法的人 毕竟没有大雄他们的镜中世界的抵抗 静香和莉璐璐也坚持不到得出答案的时候 反抗是必须的 只有反抗 我们才有寻找出路的空间 </span><br>
<span>以及 藤子老师最后的答案并不是竞争和爱哪个好 而是在告诉孩子们 不能因为竞争而失去什么东西 实际上最后回到过去 博士并没有删除铁人兵团的竞争天赋 而是额外加入了爱 关心以及理解等感情 这才是这部作品立意真正高的地方 没有拘泥于单纯的二元论 而是告诉你虽然我们都要去这样做 但是我们应该有什么 不能因此失去什么 </span><br>
<span>至于山大克罗斯的改造 其实并不是单纯的和静香的选择对立 这里说两个关于山大克罗斯的点</span><br>
<span>1.铁人兵团自己惊讶的说 山大克罗斯明明是个土木机器人 怎么会有这么厉害的武器 然而多啦A梦除了AI以外并没有对它做过任何手脚 也就是说 铁人兵团埋头于发展技术制造工具也就是各种机器人 但没有去详细了解它们 这其实是一种潜在的危险 这样是不行的 人必须清楚的知道自己做了什么 一个比无数铁人小兵还强的山大克罗斯其实是反应了人和他们制造的工具之间的一些关系</span><br>
<span>2.关于改造 其实本质就是 高喊着铁人兵团会把你们都消灭的山大克罗斯的的自我什么的根本不重要 重要的是要通过果断的改造去否定这种侵略思想 去除这种侵略思想 大家才能成为同伴 这里鲜明的对错立场 就是帮小朋友们树立正确的是非观念 </span><br>
<span>所以我不喜欢小黄鸡 是因为对于铁人兵团来说 这个友情戏是非常突兀而多余的 作为人的思想理念才是核心 而这个核心是通过两条线 一浅一深的去交代的</span><br>
</p><p><b>zxzx902: </b><br>
<span>Renes 发表于 2019-5-23 00:23</span><br>
<span>这个想法很不错啊 不过我个人认为 两条线其实并不是对立和冲突的 而是重点体现了人在解决问题时的多面性和 ...</span><br>
<span>嗯，你想的比我要深，表达的更好。</span><br>
<span>另外小黄鸡我倾向于是把剧情往明里挑的手段。原本的线过于隐晦了。</span><br>
</p><p><b>Renes: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2019-5-22 19:30</span><br>
<span>漫画和大山版也都是静香陪伴丽璐璐走到最后，大雄不在身边。丽璐璐消失前与静香的分别是哆啦A梦史上的名 ...</span><br>
<span>大雄的善良虽然确实影响了丽璐璐 但是最后真正推了丽璐璐一把的还是静香的温柔 这也是少有的几处让静香站在大是大非的命运岔路口的地方了</span><br>
<span>小时候单纯的觉得丽璐璐→大雄 包括最后那一个露脸 长大了就是丽璐璐→静香了 丽璐璐消失的时候真正和她心意相通的就是陪她到最后的静香啊</span><br>
</p><p><b>Renes: </b><br>
<span>zxzx902 发表于 2019-5-23 00:28</span><br>
<span>嗯，你想的比我要深，表达的更好。</span><br>
<span>另外小黄鸡我倾向于是把剧情往明里挑的手段。原本的线过于隐晦了。 ...</span><br>
<span>所以有人喜欢小黄鸡 有人不满 我就是后者 我喜欢的是在故事中夹杂很多隐晦思考的那个原作铁人兵团 新剧场这个味道淡了很多所以我比较不满 但是对于很多人来说 故事可能更明快易懂了</span><br>
</p><p><b>zxzx902: </b><br>
<span>Renes 发表于 2019-5-23 00:23</span><br>
<span>这个想法很不错啊 不过我个人认为 两条线其实并不是对立和冲突的 而是重点体现了人在解决问题时的多面性和 ...</span><br>
<span>另外第二点恕我不能认同，因为这样子简单粗暴的改造就和发条橙一样了，我不觉得藤子老师会支持这种观点。</span><br>
</p><p><b>Renes: </b><br>
<span>zxzx902 发表于 2019-5-23 00:33</span><br>
<span>另外第二点恕我不能认同，因为这样子简单粗暴的改造就和发条橙一样了，我不觉得藤子老师会支持这种观点。 ...</span><br>
<span>藤子老师实际上是个明确反对侵略反对军国主义的人 铁人兵团里其实也渗透着这种想法</span><br>
<span>而是这个改造并没有让山大克罗斯得什么ptsd 只是单纯的改变了想法和立场 这和发条橙那种ptsd式的洗脑完全是两码事 山大克罗斯并没有失去反抗暴力的能力 也没有失去自我意识 这个改造只是单纯的否定了侵略思想</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>Renes 发表于 2019-5-23 00:23</span><br>
<span>这个想法很不错啊 不过我个人认为 两条线其实并不是对立和冲突的 而是重点体现了人在解决问题时的多面性和 ...</span><br>
<span>内涵丰富的作品，往往会从不同角度能得到不同的解读。这也正是铁人兵团或者说哆啦A梦这样的作品的魅力</span><br>
<span>对于新铁人皮波这个角色，从不同角度得到的思考是见仁见智的。我还是认为新铁人以静香和丽璐璐作为影片的主轴，大雄和皮波作为一条不同方向的副线，最后交汇在“同情心”这一个点上，这样的剧情设置并不是多余，而是有可圈可点的地方。</span><br>
<span>尤其是通过皮波的回忆揭露法西斯统治对本国劳动阶级的压榨和欺骗蛊惑，由此引出了皮波倒戈所象征的内部阶级抗争对于侵略战争的瓦解，是新铁人兵团皮波这条副线最闪耀的地方。皮波不是工具，而是具有生动情感的劳动者。他从法西斯统治下等级压榨和思想蛊惑的双重压迫下挣脱出来，从坚信到怀疑再到决绝反戈、加入对立阵营的整个过程，具有很强的批判性和讽刺性。与之对比的是，丽璐璐对于反水这件事始终是有保留的，她其实从来都没有放弃过自己属于麦加托比亚的立场和身份，这种微妙区别，可能就是源自两人间原本存在的阶级差异吧，影片在回忆片段中对此是有所表现的。</span><br>
</p><p><b>zxzx902: </b><br>
<span>Renes 发表于 2019-5-23 00:43</span><br>
<span>藤子老师实际上是个明确反对侵略反对军国主义的人 铁人兵团里其实也渗透着这种想法</span><br>
<span>而是这个改造并没有 ...</span><br>
<span>翻了下原版漫画，百式被改造后就再也没说过话，我们无从得知他是不是仅仅改变了立场，所以这个论据并不是那么站得住脚的。我反倒更倾向于发条橙那种强制性洗脑。</span><br>
</p><p><b>zxzx902: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2019-5-23 01:11</span><br>
<span>内涵丰富的作品，往往会从不同角度能得到不同的解读。这也正是铁人兵团或者说哆啦A梦这样的作品的魅力</span><br>
<span>对 ...</span><br>
<span>其实小黄鸡还好，但是我本人对新铁人最不满意的地方就在于很多地方改的不合逻辑了，比如烤肉会上的警戒线，比如那三颗星星，比如决战一开始四人组就直接板载……嘛，反正人家可能觉得意向传递到了就行吧</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>Renes 发表于 2019-5-23 00:43</span><br>
<span>藤子老师实际上是个明确反对侵略反对军国主义的人 铁人兵团里其实也渗透着这种想法</span><br>
<span>而是这个改造并没有 ...</span><br>
<span>这种解读方式，我觉得是把原作所使用的“头脑改造”这样带有很强烈粗暴色彩的操作，理解成了类似于三体中的“思想钢印”那样比较温和的操作。但即使是思想钢印，在三体中也是被人类社会的主流意识形态所坚决抵制和反对的，对于思想的操作被认为超出了“人性”的底线。与三体这样对“人性”本身带有反思和一定的批判性的作品不同，哆啦A梦的思想基础就是建立在人性基础上的包容和共存，因此我还是不太期望在哆啦A梦里让主角方来做这样的事。</span><br>
<span>而且原作的改造太过轻描淡写，我个人觉得也是有一点问题。这方面可能还是濑名秀明的铁人兵团小说版处理的更好，对山大克罗斯头脑的改造并没有完全成功，在关键时刻出现了精分和反抗，表明对智慧生命所拥有的已经定型的思想进行干预从来就不会是什么轻松的事情。我相信濑名秀明也是对原作这一段剧情进行过深入思考后才做出这个改动的，他和新剧场版的寺本幸代是从不同方向对改写这一段剧情做了尝试。</span><br>
</p><p><b>zxzx902: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2019-5-23 01:24</span><br>
<span>这种解读方式，我觉得是把原作所使用的“头脑改造”这样带有很强烈粗暴色彩的操作，理解成了类似于三体中 ...</span><br>
<span>虽然机器猫是子供向，但是我觉得四人组的整条线就是在代指传统热血少年漫以拳交友，友情破颜拳以及友情努力爆seed胜利的模式(把静香排除在外也是一种对传统少年热血漫女主的调侃)。然后最后让他们被逼入绝境。</span><br>
<span>最后让常常容易被当空气的女主真正打动了反派来进行最终的救赎，拯救了世界。我个人觉得这可能是老师对少年漫套路的一种调侃。</span><br>
<span>(我对那会漫画不大熟，只记得之前连载过圣斗士，不清楚那种模式在那会是不是已经形成的风潮)</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span> 本帖最后由 满月美夜子 于 2019-5-23 01:46 编辑 </span><br>
<span>zxzx902 发表于 2019-5-23 01:20</span><br>
<span>其实小黄鸡还好，但是我本人对新铁人最不满意的地方就在于很多地方改的不合逻辑了，比如烤肉会上的警戒线 ...</span><br>
<span>用三颗星来象征静香和丽璐璐间心意和情感的传递，以至于星形挂件的每次出现都成为剧情推进的显著标志，这个表达方式我觉得很有诗意，是印象非常深刻的。当然最后她把静香给的绿星放进祖先的身体，这里是有一点为了浪漫主义而没有把这么做的合理性完全交代清楚了，但我觉得不是什么大问题。而且静香亲手给丽璐璐戴上的这颗绿星，可以说是新版给百合党发的最大的糖之一，简直是“定情信物”了。</span><br>
<span>而“决战一开始四人组就直接板载”是不对的，有一段镜头就是表现了铁人兵团在森林里四处搜索和开火的画面，也就是说四人组还是先利用地形跟铁人兵团周旋的，只不过没有像旧版一样完整表现出这个长时间周旋的过程，而是把时间留给了森林被烧光、再也无处可退之后的“大场面”。</span><br>
</p><p><b>zxzx902: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2019-5-23 01:42</span><br>
<span>用三颗星来象征静香和丽璐璐间心意和情感的传递，以至于星形挂件的每次出现都成为剧情推进的显著标志，这 ...</span><br>
<span>嗯，这就只能说是风格和取舍问题了，我个人还是喜欢原版那种偏冷峻的基调的</span><br>
</p><p><b>Shi_mmer: </b><br>
<span>Renes 发表于 2019-5-23 00:23</span><br>
<span>这个想法很不错啊 不过我个人认为 两条线其实并不是对立和冲突的 而是重点体现了人在解决问题时的多面性和 ...</span><br>
<span>其实加黄鸡也不仅仅是友情，我觉得还是有深层次的考量的。</span><br>
<span>一方面，加入哔波后原先 静香-莉露露-大雄 的关系变为了 静香-莉露露-哔波-大雄-莉露露，这样就给了莉露露和大雄更多的塑造空间。事实上利用哔波新铁人塑造了一个和原作很不一样的莉露露，这里边有导演的个人趣味在里边。而大雄更不用说了，如果说原作中静香才是实质性主角的话，新铁人让大雄与静香具备了相近的地位。</span><br>
<span>另外，新铁人大雄感化哔波是一条非常重要的副线，不仅仅把同情心的品质由静香扩展到整个五人组（尽管这是不合原作本意的），而且由“歌唱”的故事导出了哔波“受压迫者”的身份，受压迫者一开始帮助压迫者寻找新的压迫目标，与目标产生共鸣后一起反抗压迫者，这也是很具有现实意义的。</span><br>
<span>还有就是哔波起到了原作中小夫机器人缓和气氛的作用，人物的使用上“经济”一些。</span><br>
<span>可以说寺本幸代导演本来就没想过要完全按原作的主题拍，而是想加入自己的体会和思考。如果喜欢原作硬朗的风格的话，新铁人这种有些柔软的风格确实有点“不对味”，但其实这种不同风格的铁人兵团处理得还是相当成功的。</span><br>
</p><p><b>zxzx902: </b><br>
<span>满月美夜子 发表于 2019-5-23 01:42</span><br>
<span>用三颗星来象征静香和丽璐璐间心意和情感的传递，以至于星形挂件的每次出现都成为剧情推进的显著标志，这 ...</span><br>
<span>啊对了还有莉璐璐和黄鸡那跨越时空的通话……你们特么的都是通话型nt吗……</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>zxzx902 发表于 2019-5-23 01:51</span><br>
<span>啊对了还有莉璐璐和黄鸡那跨越时空的通话……你们特么的都是通话型nt吗…… ...</span><br>
<span>这一点寺本幸代说过，设定是自从丽璐璐将原本自己的其中一颗星放入皮波身体后，两人就一直保持心意互通的状态</span><br>
</p><p><b>Shi_mmer: </b><br>
<span>zxzx902 发表于 2019-5-23 01:32</span><br>
<span>虽然机器猫是子供向，但是我觉得四人组的整条线就是在代指传统热血少年漫以拳交友，友情破颜拳以及友情努 ...</span><br>
<span>铁人兵团的这个设置确实有反套路的感觉。可以说藤子八十年代开始就非常重视静香的塑造，《大魔境》、《海底鬼岩城》都是静香拯救世界，《宇宙小战争》静香也是关键性的作用。静香这种与男孩并肩作战，体力不输男生，又能以善良与智慧取胜的女性角色，在当时的环境下实在太难得了。</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>zxzx902 发表于 2019-5-23 01:32</span><br>
<span>虽然机器猫是子供向，但是我觉得四人组的整条线就是在代指传统热血少年漫以拳交友，友情破颜拳以及友情努 ...</span><br>
<span>静香实际上是哆啦A梦大长篇整个系列的“逆转女王”。也许《铁人兵团》是她最光彩夺目的一次闪耀，但在决定命运的时刻发挥关键作用，则是《大魔境》、《海底鬼岩城》、《宇宙小战争》一连作品所延续下来的，最终让静香这个16年前最早的短篇初登场时还带有一些花瓶色彩的角色，在《铁人兵团》达成了人物形象的完满塑造。</span><br>
<span>考察静香人物形象的发展，从70年代中后期开始在短篇里变得更重要和更具个性、彻底摆脱花瓶色彩，到80年代一连大长篇的高光表现，再到《铁人兵团》的巅峰，本身是一件很有意思的事情。我以前开玩笑说，如果真有“哆学”的话，“静学”一定是其中最有趣的部分之一。而楼上的@Shi_mmer 正可谓是静学专家，关于静香角色形象变迁的分析，没有比他前些年在知乎发的一系列文章更好的解读了，有兴趣的话可以看一看。</span><br>
<span>我觉得，静香能够在大长篇这样的冒险故事里成为绝非花瓶的真正主角，背后最大的因素还是藤子F不二雄对于女主角的角色塑造有一套自己的原则和想法。把静香放到小超人帕门的星野堇、超能力魔美的佐仓魔美、T.P时光特警的莉姆等等F系作品女主角的序列中，也许能更好地理解藤子老师创作这个形象的用意吧。在F系作品里，少女们从来是在危急时刻和少年们一起扛大梁，甚至经常是在独撑危局的。</span><br>
</p><p><b>穿越护城河: </b><br>
<span>zxzx902 发表于 2019-5-23 01:13</span><br>
<span>翻了下原版漫画，百式被改造后就再也没说过话，我们无从得知他是不是仅仅改变了立场，所以这个论据并不是 ...</span><br>
<span>改造之后还是说过的，也就一句</span><br>
<span>其实两部作品的问题都与时代有关。抛开时代看作品总会少点细节。</span><br>
<span>漫画和老剧场版的创作时间是1985年到1986年，这两年间全球的主流精神是理解、是“四海一家”，是“明天会更好”，是发展与和平，1985年10月还确定1986年是“国际和平年”。漫画创作时间是1985年8月到1986年1月，动画上映时间是1986年，这就很明显了。这是一部符合时代精神的作品。</span><br>
<span>漫画铁人兵团更倾向于表现机器人侵略者非人的一面，这种侵略者、军国主义的非人一面是作者的真实体验，也是在其他作品里都表现过的。这样才让丽璐璐的自发觉醒显得有对照意义。当然这部作品里的核心是理解、沟通、和平的时代精神，所以剧情最后的核心绝对不在对抗上，而在理解上。</span><br>
<span>新铁人兵团的情况不太一样了，这部作品创作在21世纪，思想核心是2004年之后在日本文化领域流行的“护宪（9条和平宪法）反战”。</span><br>
<span>所以视角也从宏观转向了微观，从展示侵略者的非人一面转向揭开侵略者从军前的样子。在这个前提下，那只鸡就有了点用。只不过这个时期的创作者已经很难有对侵略、对军国主义的最直观体验了，他们也只能做到哪算哪。</span><br>
</p><p><b>IL282: </b><br>
<span>说到心坎上去了，小学的时候完美规避了火影海贼龙珠，它们流行的时候我不感冒，但唯独机器猫是翻过来覆过去的看，真的是在幻想在机器猫的世界里冒险。</span><br>
<span>长大了回过头再看大长篇，发现藤子老师简直是模范女权（褒义），静香就没当过花瓶/工具人，带头冲锋（宇宙小战争），修复4人关系（宇宙开拓史），乃至MVP（铁人，魔境，鬼岩城，三剑客），或者在别人上头的时候自己也不受影响保持冷静（恐龙骑士，银河铁道），最次也是坚强不屈（1001夜）。女性的温柔与善良，细心聪慧与坚强，静香在每一部大长篇都体现了出来，而她凭借这些特质每每起到关键乃至决定作用。</span><br>
<span>顺便说说其他主角。我觉得小夫的表现是最有意思的，进到大长篇他往往把自己软弱的一面非常充分的暴露出来。不像大雄逆境爆发，更不像胖虎干脆把昭和气质发扬光大，小夫往往是开头瓜怂，狂立反flag。但是就算是在瓜怂期间他也会去完成自己力所能及之事，而每一次在同伴带领之下，小夫从来没有抛弃过他们。藤子老师允许人物尤其是男孩子展现懦弱的一面，但是同时强调他们内在的高尚:忠诚与克服恐惧的勇敢。</span><br>
<span>把女性立为**，允许男性的软弱行为，藤子老师的笔是宽容与温柔的。他对人物的塑造完美契合了大长篇的主题。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi Note 3, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>wmhld: </b><br>
<span> 本帖最后由 wmhld 于 2019-5-23 07:35 编辑 </span><br>
<span>铁人不要光是拿旧铁人和新铁人对比，也要注意其在哆啦A梦大长篇里的位置。</span><br>
<span>哆啦A梦主角一行人可是该下手时一点也不手软的，</span><br>
<span>对机器人时，只剩战斗用机器人的鬼岩城不说，已经建立了一个完整机器人社会的白金迷宫，主角一行用病毒将他们灭族也是毫不手软。</span><br>
<span>魔镜大冒险里也是直接把魔族灭族</span><br>
<span>而且就算是面对智慧生物，在宇宙小战争里变大之后灭的坦克和战机应该都是有操作员的（无人型先前在太空被全灭了），将军在原漫画里被暴民追着打估计是变卡扎菲了</span><br>
<span>旧铁人里强行改造圣诞老人对他们来说已经算开恩了</span><br>
<span>新的哆啦A梦终究还是更照顾小朋友一些</span><br>
</p><p><b>qwxbtgb: </b><br>
<span>zxzx902 发表于 2019-5-23 00:33</span><br>
<span>另外第二点恕我不能认同，因为这样子简单粗暴的改造就和发条橙一样了，我不觉得藤子老师会支持这种观点。 ...</span><br>
<span>提这个想法是大雄，大雄在短篇里可没少用洗脑的玩意</span><br>
</p><p><b>Renes: </b><br>
<span>zxzx902 发表于 2019-5-23 01:13</span><br>
<span>翻了下原版漫画，百式被改造后就再也没说过话，我们无从得知他是不是仅仅改变了立场，所以这个论据并不是 ...</span><br>
<span>你看的不仔细 改造完后下一格就说了一句“请坐上来吧”</span><br>
</p><p><b>Renes: </b><br>
<span> 本帖最后由 Renes 于 2019-5-23 09:22 编辑 </span><br>
<span>满月美夜子 发表于 2019-5-23 01:24</span><br>
<span>这种解读方式，我觉得是把原作所使用的“头脑改造”这样带有很强烈粗暴色彩的操作，理解成了类似于三体中 ...</span><br>
<span>其实就和后面有人说的一样 比起机器人王国全体病毒...魔族全体灭族...小战争里打飞机打坦克毫不手软...大魔镜里开雕像踩来踩去的...改造下头脑已经算轻的了 这帮人在大是大非前从不手软 说打就打 说拆就拆 只不过由于是子供向没有那么多明显的血腥暴力而已 </span><br>
<span>我觉得也是有时代的关系 经历过战争和军国主义时期的藤子 对于这类反派态度都是非常坚决的 往往也不会去考虑恶人的人性 或者互相理解 对于恶的抗争坚决而果断 这和现代的一些反派也是人 有苦衷的那些的理念是有区别的 当然也可能是因为考虑到小朋友的是非观还在行成 所以大是大非的东西处理全都很果断 </span><br>
<span>大雄他们解决问题一直很粗暴 一直是该打就打 改造个山大克罗斯其实 真的是常规操作 太常规了</span><br>
<span>这也是为什么我觉得大雄作为温柔善良废柴男主的鼻祖 比他之后的同类型要强的地方</span><br>
</p><p><b>wmhld: </b><br>
<span>Renes 发表于 2019-5-23 09:12</span><br>
<span>其实就和后面有人说的一样 比起机器人王国全体病毒...魔族全体灭族...小战争里打飞机打坦克毫不手软...大 ...</span><br>
<span>其实我觉得时代的关系导致越到后面越是显得杀生与否非常重要</span><br>
<span>就像小悟空在灭红缎带军时打死的人数应该比整个z时代都多，小悟空时代可是直接发现是红缎带军的人时小悟空就可以直接打爆他们坐着的载具的，等到了大悟空时反而饶过把自己亲儿子打的半死的人</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1833249[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
