<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>现在很多ZF的做法，是不是对口罩厂商很不公平啊？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>现在很多ZF的做法，是不是对口罩厂商很不公平啊？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:06:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>现在很多ZF的做法，是不是对口罩厂商很不公平啊？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1914569-1-1.html</link>
      <description>现在很多ZF的做法，是不是对口罩厂商很不公平啊？&#13;
现在亚洲好多国家（新加坡，马来西亚，泰国，菲律宾等等）都对口罩实行价格管制，4V甚至是ZF直接接管民营口罩厂。口罩的价格不是按照自由市场供需关系决定，而是变成计划经济定价制了。
&#13;
很多人说非常时期需要非常手段，自由市场在非常时期失灵了，只能用计划经济的手段了。为了拯救大家的性命，有必要统一发放廉价口罩。
&#13;
那每年都有那么多人，因为买不起高价药，放弃治疗而死。为啥这些国家ZF不去打击药价，4V为啥不去接管制药厂。只敢打压口罩厂，不敢打压制药商，是不是有点欺软怕硬啊？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>黄金蔷薇: </b><br>
<span> 本帖最后由 黄金蔷薇 于 2020-2-26 18:15 编辑 </span><br>
<span>发财就手 发表于 2020-2-25 10:09</span><br>
<span>去研究一种可清洗反复使用的N95口罩目前以及将来一段时间里会不会很有市场 ...</span><br>
<span>上海推出国内首款可重复使用N95级口罩</span><br>
<span>这款可循环使用口罩的研发，是政府与市场携手、产业链跨界合作的一个范例。</span><br>
<span>生产该口罩的是上海巨臣婴童服饰股份有限公司，1994年成立，主营业务为童装，但其研发制造的防护口罩、面罩，曾在2003年应对“非典”时发挥过作用。公司负责人告诉记者，此次疫情发生后，他们很希望能再做点贡献，原计划改造现有产能，生产常规口罩；但这个想法，却被政府“否决”了——确切地说，市经济信息化委给巨臣指点了一个新方向：与其在传统口罩工艺上拼产能，为什么不去试着创新，开发可以反复使用的口罩？</span><br>
<span>凭借政府部门掌握的行业信息，市经济信息化委、奉贤区主动服务，牵线搭桥，让巨臣与同在奉贤区的高科技企业“上海汉圃新材料科技有限公司”尝试对接。</span><br>
<span>汉圃是一家2018年成立的新企业，掌握一种新型高分子材料技术，去年底，该技术刚刚获得国家专利授权。这种材料，简单说，是一种纳米纤维微孔薄膜，厚不超过3微米，防水、透气，对颗粒物初始过滤性能超过99%，而且环保、抗腐蚀、能耐受130℃的蒸气——这就是后来被巨臣选定为口罩滤芯的材料。</span><br>
<span>此前，汉圃的纳米薄膜从未在口罩领域大规模使用。但在防控关键时刻，在口罩这个特殊战场，政府部门凭借视野和洞见，发现并催化了这次跨产业的对接，为创新点了第一把火。</span><br>
<span>合作启动后，很快，巨臣就综合双方之长，完成了产品开发。新款口罩，面料使用了一种全棉材质，透气性、舒适度显著优于一次性医用口罩的无纺布材料；长时间佩戴，嘴部也不会有潮湿不适的感觉；而在其内层，嵌入了纳米纤维微孔薄膜，正常佩戴、薄膜不破损的情况下，过滤性能可保持200小时——以一天佩戴10小时计，可循环使用20次。</span><br>
<span>凭着一股劲把事做实</span><br>
<span>疫情防控仍处于关键期，企业家展现出极强的责任感和执行力。虽然口罩在当下相当紧俏，但是，由于受到政府严格监管，其利润空间极为有限；同时，目前爆发的需求如同潮汐，并不会持久，因此，研发新款口罩，长期来看，并不会给企业带来显著收益——拿巨臣负责人的话说：“我们一边全力以赴，但同时，我们希望一个口罩都不用生产，因为那意味着疫情彻底结束。”</span><br>
<span>事实上，巨臣、汉圃两家企业从技术对接、产品试制，到做完性能测试准备，将产品送检，前后一共历时不到一周。可以说，大家都是凭着一股劲把事情做实。2月13日，一部分口罩样品被送检；6天后，拿到检测合格报告。这份报告，意味着国内第一款可重复使用的口罩已具备生产资格。</span><br>
<span>事实上，除了先期研发环节，政府和企业也在这款口罩的生产环节互相成就——目前，巨臣已完成生产准备，而产线改造的资金有一大块来自政府支持。昨天，一条全新的包装流水线开始安装调试。下周，可重复口罩的产能就可以达到每天10万个；再过一周，预计可以达到日产30万个以上。</span><br>
<span>（文章来源：文汇报）</span><br>
<span>上海首款可循环使用口罩生产过程“与众不同”，背后隐藏着怎样的门道？</span><br>
<span>常规的一次性医用口罩或N95口罩，都以熔喷无纺布为主体材料，通过超声波工艺，将两层厚的无纺布进行“焊接”而成。这类口罩的防护原理是利用熔喷无纺布的静电效应，捕集微细尘埃和病毒。但巨臣这款新型口罩的防护功能，利用的并非“静电吸附”原理，而是夹在口罩中间的滤芯材料——纳米纤维微孔薄膜。它的厚不超过3微米，但具有防水、透气和对颗粒物高度的初始过滤性能，且环保、抗腐蚀、能耐受130℃的蒸汽。同时，新款口罩外部面料使用的是全棉材质，透气性、柔软度、舒适度优于一次性医用口罩的无纺布材料，长时间佩戴，嘴部也不会有潮湿不适之感。</span><br>
<span>“无纺布耐具有天然的耐高温特性，可以利用机器机型超声波焊接，但纳米薄膜和棉纱不能经受这样的‘考验’。”贝史伟说。正是这款口罩与常规口罩绝然不同的材料，决定了其生产工艺的巨大差异。</span><br>
<span>巨臣，是一家具有25年婴童服装生产历史的服饰企业。但在2003年非典时期，曾发明了一款由头套、口罩、防护眼镜“三合一”的“面部隔离防护罩”专利产品，非典结束后一直未投产。“这款防护罩主要原料为无纺布，最初诉求是希望政府帮助企业协调无纺布原料，启动这款产品的生产。”贝史伟说。</span><br>
<span>但是，防护罩的需求和接受度远远比不上口罩，企业具备转产条件，自然应首先考虑口罩；另一方面，当前无纺布原材料稀缺，与其和传统口罩拼抢有限的无纺布，还不如创新开发新型口罩。奉贤区疫情防控物资生产驻点专员、市经信委刘波英，就给企业指了一条新路——与汉圃合作，利用新型高分子新材料开发全新的可重复使用口罩。如此，不但可以跨过无纺布短缺瓶颈，换一种方式缓解口罩紧缺，同时能为整个行业探索一条新路。</span><br>
<span>成立于2018年的汉圃，也是一家位于奉贤的高科技企业。虽然成立时间不长，但其核心团队早在多年前就在海外研发各类新材料，其中的纳米微孔薄膜在去年获得国家专利授权。权威部门检测，该材料可全面阻隔非油性及油性颗粒物，对飞沫、粉尘、气溶胶、细菌、病毒等防护效果超过99%，而且具有低呼吸阻力，可水洗并能重复使用。</span><br>
<span>汉圃负责人告诉记者表示，多年来一直想把这款新材料应用到可重复使用的口罩领域。无奈，这次疫情前，一次性口罩的日常需求本身不大，可重复使用的口罩推广更是困难重重。当政府发出征集令后，汉圃抱着试试看的心态，向政府提交了“通过政府向口罩及防护服企业供给纳米微孔薄膜”的诉求。</span><br>
<span>刘波英说，面对井喷的口罩需求，最理想的状态是解决应急需求的同时，还能够解决行业的长远发展问题。“纳米微孔薄膜比无纺布的有效使用期限长几倍，这样一款新型口罩，不用担心疫情过后的短期产能过剩问题，可以转向战略储备物资。”</span><br>
<span>贝史伟清楚地记得，2月9日下午，在市区经信部门牵线下，巨臣和汉圃坐在了一起，双方一拍即合。当场，政企双方就产品的设计、生产、上市的各个环节头脑风暴。晚上，贝史伟连夜赶制了初样产品，并马不停蹄送检。经相关机构检测，该口罩对直径75纳米（0.075微米）的细小颗粒，过滤性能超过95%（也就是达到KN95口罩的标准），而新冠肺炎病原体病毒，直径大约在100纳米。</span><br>
<span>值得注意的是，由于现在国家乃至国际上并没有循环使用口罩的标准。经企业自测，该口罩经受沸水、酒精、84消毒液等反复消毒处理20次后，过滤性能仍保持基本稳定。正常佩戴、薄膜不破损的情况下，过滤性能可保持200小时。但企业方面建议，重复使用次数最好不要超过10次。</span><br>
<span>目前，企业日产能在10万只左右，本周末将逐渐爬坡至30万只/天。另据透露，目前企业正委托上海市纺织纤维质量监督站进行可重复使用的性能指标测试。如果达标，产品最快将于本周推出，并首先满足目前企业复工复产的口罩需求。</span><br>
<span>虽说是政府牵线搭桥成就这次跨界合作，但背后如果没有企业家责任感的驱动，也很难实现。巨臣这条生产口罩的服装产线，近期原本有一批待交付订单，为给口罩让道，特别改变生产计划，已经把所有订单的原材料空运至缅甸的代工厂。刘波英也坦言，口罩的利润并不高，创新也需要承担风险，企业能够在此时果断转产，对企业家来说也是考验。</span><br>
</p><p><b>鹰乃巢禊: </b><br>
<span>说实话，zf的口罩卖的比平时的贵。口罩成本很低的（zf卖的也是没啥用的应急口罩）</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>tojoaya: </b><br>
<span>首先搞清楚一个问题，官方已经明确说了很多次了，我国不是市场经济体制，是中国特色社会主义市场经济体制</span><br>
</p><p><b>黄金蔷薇: </b><br>
<span> 本帖最后由 黄金蔷薇 于 2020-2-27 00:03 编辑 </span><br>
<span>tojoaya 发表于 2020-2-26 18:45</span><br>
<span>首先搞清楚一个问题，官方已经明确说了很多次了，我国不是市场经济体制，是中国特色社会主义市场经济体制 ...</span><br>
<span>中国特色社会主义市场经济体制的重要内容包括：【使市场在资源配置起决定性作用】。何来的“我国不是市场经济体制”，是想说但凡存在政府宏观调控就不是市场经济体制吗？世界上本来就没有这种“纯而又纯的市场经济”，实践中只存在政府尊不尊重、承不承认市场是资源配置的决定性力量，政府是否引导市场在资源配置中发挥基础性和决定性作用而已。</span><br>
<span>　　现在，我国社会主义市场经济体制已经初步建立，市场化程度大幅度提高，我们对市场规律的认识和驾驭能力不断提高，宏观调控体系更为健全，主客观条件具备，我们应该在完善社会主义市场经济体制上迈出新的步伐。</span><br>
<span>　　进一步处理好政府和市场关系，实际上就是要处理好在资源配置中市场起决定性作用还是政府起决定性作用这个问题。经济发展就是要提高资源尤其是稀缺资源的配置效率，以尽可能少的资源投入生产尽可能多的产品、获得尽可能大的效益。理论和实践都证明，市场配置资源是最有效率的形式。市场决定资源配置是市场经济的一般规律，市场经济本质上就是市场决定资源配置的经济。健全社会主义市场经济体制必须遵循这条规律，着力解决市场体系不完善、政府干预过多和监管不到位问题。作出“使市场在资源配置中起决定性作用”的定位，有利于在全党全社会树立关于政府和市场关系的正确观念，有利于转变经济发展方式，有利于转变政府职能，有利于抑制消极腐败现象。</span><br>
<span>      当然，我国实行的是社会主义市场经济体制，我们仍然要坚持发挥我国社会主义制度的优越性、发挥党和政府的积极作用。市场在资源配置中起决定性作用，并不是起全部作用。</span><br>
<span>　　发展社会主义市场经济，既要发挥市场作用，也要发挥政府作用，但市场作用和政府作用的职能是不同的。全会决定对更好发挥政府作用提出了明确要求，强调科学的宏观调控，有效的政府治理，是发挥社会主义市场经济体制优势的内在要求。全会决定对健全宏观调控体系、全面正确履行政府职能、优化政府组织结构进行了部署，强调政府的职责和作用主要是保持宏观经济稳定，加强和优化公共服务，保障公平竞争，加强市场监管，维护市场秩序，推动可持续发展，促进共同富裕，弥补市场失灵。</span><br>
<span>——《关于<中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定>的说明》</span><br>
<span>市场经济是以市场机制导向社会资源配置、实现社会生产和再生产的经济形态。市场经济的显著特征，是市场交换规则普遍化，即市场在资源配置中起决定性作用，促进资源配置依据市场规则、市场价格、市场竞争实现效益最大化和效率最优化。所谓“决定性作用”，是指市场在所有社会生产领域的资源配置中处于主体地位，对于生产、流通、消费等各环节的商品价格拥有直接决定权。“决定性作用”意味着，不能有任何力量高于甚至代替市场的作用。……实践证明，迄今为止，在市场经济条件下，尚未发现任何力量比市场的作用更广泛、更有效率、更可持续。因此，只要实行市场经济体制，就必须尊重市场在资源配置中的主体地位和决定性作用，其他任何力量都不能代替市场的作用。</span><br>
<span>——《党的十八届三中全会〈决定〉学习辅导百问：如何理解使市场在资源配置中起决定性作用？》</span><br>
</p><p><b>csgyf: </b><br>
<span> 本帖最后由 csgyf 于 2020-2-27 00:16 编辑 </span><br>
<span>鹰乃巢禊 发表于 2020-2-26 18:37</span><br>
<span>说实话，zf的口罩卖的比平时的贵。口罩成本很低的（zf卖的也是没啥用的应急口罩）</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 S ...</span><br>
<span>现在新投产的一个普通口罩的成本是以前的几倍。昨天nga上一位新投产的卖家在找渠道，普通的3层口罩好像是2.3元一个。</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>シャスタ 发表于 2020-02-18 21:37:11</span><br>
<span>不如说遇到状况能这么快转换成计划模式的自由经济市场比较可怕.</span><br>
<span>并没有以前宣传的那样人人为了钱,资本家大 ...4V的“国企”巨多，具有强烈的国家资本主义的味道……</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>hipper: </b><br>
<span>如果涨价的钱能到工厂和工人手上的话，那就是好的事情。如果都给中间商赚走了就该打击</span><br>
</p><p><b>Holie: </b><br>
<span>钓鱼死全家</span><br>
</p><p><b>鹰乃巢禊: </b><br>
<span>csgyf 发表于 2020-02-27 00:14:49</span><br>
<span>现在新投产的一个普通口罩的成本是以前的几倍。昨天nga上一位新投产的卖家在找渠道，普通的3层口罩好像 ...然鹅我们这成本就几毛钱，zf1.2元收，当医用口罩卖。另外，这口罩还没通过国家质检</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>高原命: </b><br>
<span>你觉得自己的工资是不是自己可以随便怎么花都可以？如果答案是YES也太蠢了。</span><br>
</p><p><b>不是橘子皮: </b><br>
<span>JC_AR 发表于 2020-2-19 11:06</span><br>
<span>话说，按照日本这个趋势很有可能是国内控制住了，那边开始大爆发，等到那个时候口罩是按出口价呢还是捐赠价 ...</span><br>
<span>不要钱，送的，拿什么光刻胶蚀刻液技术来换</span><br>
</p><p><b>574802531: </b><br>
<span>左手是国家给你利润低息贷款销路，能稳定合法的挣钱还能收获政府的好感度和疫情贡献的社会好感。</span><br>
<span>右手是操纵市场囤积居奇进牢房，然后国家征用机器给别人去当老板。</span><br>
<span>傻子也知道怎么选吧。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>lais: </b><br>
<span>csgyf 发表于 2020-02-27 00:14:49</span><br>
<span>现在新投产的一个普通口罩的成本是以前的几倍。昨天nga上一位新投产的卖家在找渠道，普通的3层口罩好像 ...就好像市场上还是有一些零碎的天价口罩卖一样，零碎的天价原料也还是有的，这个人估计就是看到了“商机”，准备赚一把得</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>秦一鸣: </b><br>
<span>发财就手 发表于 2020-2-25 14:29</span><br>
<span>能给个地址</span><br>
<span>https://weibo.com/1686546714/IvuDVA89j</span><br>
<span>抱歉现在才看到消息提醒</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI PCT-AL10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>LucienLachance: </b><br>
<span>原来有资质的口罩厂产能全部政府包了，经信委驻场，武警押运，两广有些小厂还有少量流出，管的严的地区中间商要控制供应基本不可能。赚小钱可以，想垄断供给发国难财谁干谁死。</span><br>
<span>口罩厂不要太爽，利润是有的，但没这么暴利，现在原料都涨了，人工也涨，人不好找是最大的问题</span><br>
<span>当然有人可以说某些蛀虫拉出去自己倒卖，但这目前来看没有实据</span><br>
</p><p><b>dren_zheng: </b><br>
<span>沙雕巨魔</span><br>
<span>政府让你口罩厂亏本卖口罩了吗？只不过让你不能坐地起价而已</span><br>
<span>疫情当头，这个国难财是你这时候去赚的？？</span><br>
</p><p><b>joker999: </b><br>
<span>自由市场下的美国，目前n95口罩30美元一个。</span><br>
</p><p><b>失落之翼: </b><br>
<span>就跟之前严控还有人喷过度行政一样，你看看国外现状再想想是不是有必要，特殊时期稳定更是第一</span><br>
</p><p><b>梁皇无忌: </b><br>
<span>千本blur 发表于 2020-2-18 23:15</span><br>
<span>计划销售不是问题，口罩厂商生产多少卖多少，总是不亏的。</span><br>
<span>问题在于这波口罩防护服厂商大举复工生产，肯定 ...</span><br>
<span>开工前提供优惠贷款，开工后保证收购所有合格产品。</span><br>
<span>工厂不亏的，尤其是中石化等央企还保证了原材料价格平稳</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI TAS-AN00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>cdfjg: </b><br>
<span>Vol.117【 为什么你还买不到口罩？】</span><br>
<span>进口加自产，中国每天的口罩供应够多少人用？口罩短缺的情况什么时候才能结束？</span><br>
<span>*关注我们，在私信回复「口罩」，可获取口罩的国家标准。 http://t.cn/A67fIDZV </span><br>
<span>刚刚看到奶奶扣转发</span><br>
<span>看样子是亏的，不知道政府补贴怎么样</span><br>
</p><p><b>csgyf: </b><br>
<span>cdfjg 发表于 2020-3-2 11:17</span><br>
<span>Vol.117【 为什么你还买不到口罩？】</span><br>
<span>进口加自产，中国每天的口罩供应够多少人用？口罩短缺的情况什么时候 ...</span><br>
<span>不会亏的，新购置的流水线有的地方政府补贴50-80%，nga新投产的那位说2天可以回本</span><br>
</p><p><b>黄金蔷薇: </b><br>
<span>csgyf 发表于 2020-3-2 11:33</span><br>
<span>不会亏的，新购置的流水线有的地方政府补贴50-80%，nga新投产的那位说2天可以回本 ...</span><br>
<span>补贴以及高利润的都是产业链下游，从下文看，制约产能的产业链上游和中游制造商没有补贴。</span><br>
<span>疫情下的口罩「疯狂制造」:物料飚涨40倍，3天回本成「印钞机」</span><br>
<span>这背后的症结究竟在哪里？困住中国口罩产能的掣肘在什么地方？货真价实的口罩自由只是梦吗？</span><br>
<span>需求:上游决定产能，原始物料告急</span><br>
<span>十几年间，非典、禽流感和雾霾犹如三部曲，将口罩话题一寸一寸地植入中国人的日常生活，同时锻造出强有力的口罩产能。到 2018 年，中国的口罩年产值已经达到 45.4 亿只，成为全球最大的口罩生产国。</span><br>
<span>光是在河南省长垣市就聚集着 40 余家医用口罩生产商，这里因此被称作「医疗器械之乡」（我国具备医疗器械资质、能够生产医用口罩的生产企业占比不到 2%），规模通常在几十人到几百人不等，属于典型中小企业，利润微薄。</span><br>
<span>平时，一次性医用口罩成本在 2 毛 5 左右，东莞的一名口罩生产商吴军告诉机器之心，利润约为 2 毛钱，口罩厂商还会面临招标方砍价压力，利润可能还会更低。</span><br>
<span>「和现在差不多，一吨 12 万，也有报价 17 万的，我都听过。」吴军对非典时期的涨价记忆犹新，当时，上游熔喷布价格也曾一路高涨，</span><br>
<span>17 年后，新冠疫情爆发，市场行情有过之无不及。无纺布、熔喷布、耳带、鼻梁条等口罩原材料的需求每天都在倍数级增长，遵从客观市场运作规律，涨价无可避免。</span><br>
<span>「有人叫到 30 万了，还不一定拿得到货。」这个春节，某市科技局的王中军过得格外忙碌，除了牵头本地科技企业攻坚口罩生产，也要操心人工和原材料。</span><br>
<span>“都知道缺熔喷布，但熔喷料紧缺才是源头。”王中军有些无奈。</span><br>
<span>他们联系试图过一些企业，但只有燕山石化还有山东、上海等地为数不多的几家能生产，其余的只能依赖进口。</span><br>
<span>熔喷布专用料，也就是针对医用口罩专门改性后的聚丙烯。塑胶材料加工过程中熔液流动指数越高，熔喷出的纤维就越细，制作成的熔喷布过滤性也就越好，越能防住病毒。</span><br>
<span>普通医用口罩通常由三层组成，简称为 SMS 结构：两侧为单层纺粘层（S 层），中间为单层或多层（M 层）的熔喷层。</span><br>
<span>抵挡新冠病毒传播最为关键的部分在于中间的熔喷层，也是口罩成本的大头之一。制造熔喷层需要熔喷料，也就是经过改性处理后的聚丙烯，一种超高熔脂无纺布专用料（熔喷布专用料），这种专用料才是医用口罩滤层的最佳选择。</span><br>
<span>通常，要想获得这种专用料，需要由改性塑料厂针对下游特定产品（比如医用口罩）聚丙烯进行特定加工。我国聚丙烯产量足够大，但是，能够针对医用口罩将聚丙烯进一步加工成熔喷布专用料（也就是超高熔脂聚丙烯纤维料）的企业却屈指可数。</span><br>
<span>一方面，国家对于改性塑料行业的鼓励态度并不明确，另一方面，由于医用口罩市场有限，针对医疗卫生领域从事改性塑料加工的市场规模比较小，附加值也不高。因此，熔喷料在大多上市塑料制品制造企业的业务中占比较少，甚至可以忽略不计。</span><br>
<span>疫情爆发之后，上游产能迅速被盘活，但仍有些力不从心。</span><br>
<span>根据 2 月 18 日公开资料显示，国内最大熔喷料供应商母公司道恩股份日产量已经从春节后最初的日产 120 吨提高到 200 吨。湖南盛锦新材料全面复产后日产能接近 100 吨。燕山石化、上海石化等公司也相继找到生产熔喷专用料的方法。 </span><br>
<span>但是，目前熔喷料产能到底有多大——这个扼住下游医用口罩产能的咽喉的真实数字，仍然不明。</span><br>
<span>媒体“非凡油条”在《口罩里的国运》一文中曾谈到一组数据。根据来自石化系统的一份不完全名单统计：</span><br>
<span>“全国的产能也只有 15 万吨/年左右，相当于每天 410 吨。” </span><br>
<span>关于一吨熔喷料可以生产多少只口罩的问题，道恩股份在回答投资者提问时给出了参考数据：</span><br>
<span>“熔喷聚丙烯料除了用在口罩外，还用在医院手术服和防疫防护服。每吨熔喷料可以做 10 万-25 万只的医用口罩。” </span><br>
<span>按照最大支持量算，每吨熔喷料可生产约 25 万个医用防护口罩。</span><br>
<span>“410 吨的全国熔喷料产能，马力全开也只能支撑日产 1 亿只防护级口罩。这距离 2 月底产能 1.8 亿只可差了不是一丁半点。” </span><br>
<span>突发疫情打破了供需平衡。</span><br>
<span>疫情之前，喷熔料足够用，一旦下游市场需求突然暴增，总产能有限，再加之扩产周期较长，设备也贵，企业并不敢轻易扩大产能。</span><br>
<span>“国内也有企业能生产，但谁能在这么短时间大量出货？”王中军反问。</span><br>
<span>制造业上下耦合的特点决定了其环环相扣的生态链条，熔喷料的失衡直接让口罩过滤夹层里的熔喷布“一布难求”。</span><br>
<span>瓶颈：产线成本投入过高，且工艺不足</span><br>
<span>以往，医用口罩生产商的熔喷布需求量不大，每个公司单独面向市场采购，有的是找经销商买，有的直接向生产厂家采购，基本上也能满足需求。</span><br>
<span>当其他行业巨头们也挤进来做口罩时，小公司发现上游大公司的订单难以抢到，而且物料价格水涨船高地吓人。</span><br>
<span>“熔喷布从 2 万涨到 30 万，鼻梁拖涨 10 倍，耳带 15 倍，人工 20 倍，机器涨价 10 倍，机修师傅涨价 50 倍！其他都涨就是不叫口罩涨价……” </span><br>
<span>一位长垣市的老牌口罩厂负责人在朋友圈怒言：“准备自明日起自行申请停业整顿，反正长垣街上停产的几十家了，看着办吧！” </span><br>
<span>“黑市甚至炒到了 40 万/吨”，湖南盛锦新材料负责人之一田伯陵向澎湃新闻透露。</span><br>
<span>下游的口罩企业快马加鞭地扩产和转产生产口罩，但中游用于制作口罩过滤层的熔喷无纺布却供不应求。</span><br>
<span>据公开信息显示，熔喷布生产的主要厂商早在春节期间已经 24 小时不停产，龙头企业日产能力多在 7 吨到 10 吨。</span><br>
<span>比如，再升科技日产量约 10 吨；北方最大口罩滤材企业天津泰达洁净每天生产 7 吨到 10 吨；江苏丽洋日产能约为 7 吨；山东俊富集团的日产能甚至达到 15 吨。</span><br>
<span>但是，国内生产熔喷布的企业总数仍然十分有限。</span><br>
<span>据中国新闻周刊报道，全国能生产符合医用熔喷布 BEF95%（过滤效率达到 95% 以上）以上的企业大约 100 家，日产能约 100 吨。按照 1 吨可以做 90 到 100 万只口罩计算，也只能支持全国每日生产 9000 万只口罩。</span><br>
<span>由于目前疫情趋势并不明朗，多数熔喷布厂商对扩充产能持谨慎态度。</span><br>
<span>对于产能很小的企业来说，眼下动辄一百多万甚至上千万的设备风险太大，而且交货周期太长。即使零部件供应齐全，国产设备最快也要三个月才能出来。 </span><br>
<span>对于大型企业来说，要上一条定制生产线，从采购到施工再到安装调试，这个运行周期可能需要一年多的时间才能完成，短期内对提升产能并没有显著帮助。 </span><br>
<span>“国内熔喷布排产应该已经到了 6 月。”吴军说道，有些熔喷布企业甚至已经停止接单，再接单就真的做不过来了。</span><br>
<span>除了生产口罩，他也开始涉足熔喷产线，尽管关键零部件供应短缺，但手上也接下了十几张订单。</span><br>
<span>然而，一个更少被人了解的事实是，并不是所有熔喷布都可以做医用口罩滤层（M 层），在加工成口罩之前，熔喷布还需要进行一道关键的工艺——驻极处理。</span><br>
<span>熔喷无纺布作为纤维最细的无纺布品种，适合作为过滤材料使用，这指的是机械过滤的方式，比如布朗扩散、截留、惯性碰撞、重力沉降，也是熔喷法生产的无纺布自然具有的特性，但仅凭这些物理因素，滤材的过滤性约为 35%，达不到医用口罩要求。 </span><br>
<span>因此，还要对材料进行驻极处理，让纤维带上电荷，用静电捕获新冠病毒所在的气溶胶，事实上，滤材达到 95% 以上的过滤效率（BEF95%)，大部分由静电提供。 </span><br>
<span>首先，驻极母粒需要在熔喷无纺布生产过程进行添加，得到的熔喷无纺布本身；然后，这种熔喷无纺布经过专用驻极设备，被施加电荷，带上静电。</span><br>
<span>两个步骤，缺一不可，才能生产出合格的口罩滤材（也就是，驻极熔喷无纺布）。 </span><br>
<span>熔喷生产线比口罩要贵出很多，很关键的一点就在于驻极设备。</span><br>
<span>“没有加驻极母粒，熔喷无纺布在通过驻极设备施加静电时，也会带上静电，但是这种静电不能持久，容易丢失，”一位长期从事口罩及滤材检测的专业人士告诉机器之心。 </span><br>
<span>诸如 KN95 级别的医用口罩必须采用驻极熔喷无纺布，尽管一次性普通医用口罩滤材尽管也需要做驻极处理，但是因为母粒紧缺，很多并没有添加，仅在工艺上用了驻极设备做了处理。 </span><br>
<span>驻极母粒目前国内只有少数企业生产，很多也是熔喷布厂自己使用，目前市场处于紧缺状态，也严重依赖进口。“3M 的静电滤材也是从国外进口。”一位 3M 公司员工曾在朋友圈表示。</span><br>
<span>另外，驻极工艺设备短时间也无法实现大量出货。</span><br>
<span>事实上，货真价实的驻极熔喷布需要非常专业的设备才能检测出来，无法仅凭肉眼和手感，上述业内人士坦言：“因为驻极过程会导致成品质量容易波动，不具备长期生产经验的厂家很难在短时间内生产出真正达到质量要求的产品。”</span><br>
<span>目前市面上充斥着多少“安慰”口罩，不得而知。</span><br>
<span>矛盾：百万难求一台机器，三天回本“印钞机”</span><br>
<span>疫情来袭，国内经营范围含“口罩”“呼吸防护”企业一夜之间暴增到 1 万多家。 </span><br>
<span>不过，“能生产口罩”和“能生产合格的医用口罩”是两个概念，目前具备医疗器械资质、能够生产医用口罩的生产企业占比不到 2%，而且传统医用口罩生产大多停留在半自动化阶段。</span><br>
<span>为了实现口罩生产的全自动化，王中军春节期间做过最疯狂的事情之一是花 5000 块包车到外地，抢购口罩设备的关键零部件。</span><br>
<span>口罩全自动化生产线门槛并不高。比如，在有着丰富 3C 电子制造基础的珠三角，不少厂商可以基于既有设备（比如模切机、折纸机、激光机等）和以往的生产线连线经验，进行设计和改造。</span><br>
<span>位于广州市黄浦区科学园区的一家印刷设备制造商正忙得热火朝天，受到当地政府动员和鼓励，公司 2 月初从上至下地紧急投入到产能改造的工作中——将原 3C 产品质量检测机改造为柔性 AI 视觉全自动口罩机（已获得专利报道），大幅度地缩短产线占地面积，提高运转速度。</span><br>
<span>“我们希望到三月份可以造出 150 台设备。”普理司总经理刘璐向机器之心说道。</span><br>
<span>同时，她也谈道：“现在最大的问题是买不到超声波焊接仪，平时一两千一台的设备，现在已经涨到了两万多。”</span><br>
<span>“除了熔喷布，短时间内最难的问题是差设备，订货需要时间，核心零件也要一个个地加工出来。”王中军说。 </span><br>
<span>目前，市面上的全自动产线方案多为“一拖二”或者“一拖三”，“一”是指口罩本体机，“二”或者“三”是指耳带焊接机的具体数量。医用口罩的制作过程中，但凡需要压边、焊接的地方都离不开它。</span><br>
<span>通常，一条产线需要五个或者六个超声波焊接仪。 </span><br>
<span>国内超声焊接仪主要供应地区是长三角和珠三角，机器之心在淘宝上发现，温州、广州、东莞多家厂家已经明示订单剧增，只接受预订单，有的表示已经断货。近期实现每分钟生产 1000 张口罩的兴世机械也因为超声波焊接仪严重紧缺，改用热压技术替代。 </span><br>
<span>除了超声焊接仪，一条全自动生产线还需要大板、导轨等辅助部件。机器的稳定运转、精准给料，都离不开它们。</span><br>
<span>由于这些配件制造商并不属于医疗器械行业，复工存在不同程度的难题，现在也仅靠现货库存维持。 </span><br>
<span>“有库存的，政府会调控给指定的口罩设备商。”吴军说，“也有囤货居奇的（公司），总之现在确实很紧缺。”</span><br>
<span>天下熙熙，皆为利来。</span><br>
<span>如今，口罩生产设备的流通价格已经根据交付日期来定。春节前一条线不到十万，现在价格涨了十倍，如果想要 10 天拿到生产线，就要支付 100 多万。 </span><br>
<span>10 天交货的生产设备线价格已炒到百万，不过一旦上线可保三天回本。尽如此，很多仍是有价无市。 </span><br>
<span>设备商把这笔账算的很清楚：“我们卖的其实是‘印钞机’。”</span><br>
<span>一条全自动生产线每分钟可制造 90个-130 个口罩，24 小时不停产，一天可以做 13万-18 万个口罩，每个口罩按 3 块钱算（据说现在涨到了 4 块多），两到三天就能回本。 </span><br>
<span>虽然能等一个月，就只用 40 多万，但谁都知道复工刚需近在咫尺。“有人甚至主动加价一两万，就是为了插队拿货。”吴军说。 </span><br>
</p><p><b>nobady: </b><br>
<span>镇府应该有考虑，安心吧，世界上没那么多善人</span><br>
</p><p><b>csgyf: </b><br>
<span>黄金蔷薇 发表于 2020-3-4 01:42</span><br>
<span>补贴以及高利润的都是产业链下游，从下文看，制约产能的产业链上游和中游制造商没有补贴。</span><br>
<span>口罩的定价是由产业链末端定的</span><br>
<span>上游的定价反应到流水线、熔喷布的提价上了</span><br>
</p><p><b>弃剑封刀: </b><br>
<span>黄金蔷薇 发表于 2020-3-4 01:42</span><br>
<span>补贴以及高利润的都是产业链下游，从下文看，制约产能的产业链上游和中游制造商没有补贴。</span><br>
<span>里面好多标红的就是胡说八道，神车、粗粮都能迅速提供口罩，要三月份？要一年？改口罩生产线的新闻还少吗？</span><br>
</p><p><b>黄金蔷薇: </b><br>
<span> 本帖最后由 黄金蔷薇 于 2020-3-4 12:51 编辑 </span><br>
<span>弃剑封刀 发表于 2020-3-4 09:27</span><br>
<span>里面好多标红的就是胡说八道，神车、粗粮都能迅速提供口罩，要三月份？要一年？改口罩生产线的新闻还少吗 ...</span><br>
<span>看清楚，文中说改生产线周期长指的是生产熔喷布的企业，以及生产作为熔喷布企业原料的熔喷布口罩专用聚丙烯（PP）料的企业，要求本身就有生产改性工程塑料的技术，如果原本是生产工程塑料的企业，改造就快，小企业一周就能改完。但这这企业本身就少而且规模小。如果从购买设备算，设备交货周期就会长。不信我可以找一个第一财经的报道相互对照佐证看：</span><br>
<span>http://news.sina.com.cn/o/2020-03-02/doc-iimxyqvz7285122.shtml</span><br>
<span>熔喷料企业产能受限，短时间难大量提升</span><br>
<span>一家生产聚丙烯熔喷无纺布专用料的材料公司告诉第一财经记者，目前公司的排单已经排到了三月中旬，在此之前没有接单能力。“我们的聚丙烯原料供应商是中石化，中石化的供应是很充足的，但现在主要是我们的产能跟不上，我们的产能每天只有100吨左右。”该公司表示，目前公司熔喷布专用料的供应价格为一万多元一吨，三月中旬接新单时的价格则还没有确定。</span><br>
<span>该公司的产能受限问题并不是个例，有熔喷布设备厂商表示，设备交货周期通常在8个月左右，加上约2个月的安装调试时间，短时间内难以满足激增的需求。“况且熔喷料生产出来非常粘，设备需要机械改造及调试，临时改造也需要一定时间。”隆众资讯分析师对第一财经记者指出。</span><br>
<span>上述分析师进而对第一财经表示：“造成熔喷料价格疯涨的原因主要是供应量的短缺，国内能够量产熔喷料的改性企业有10家左右，其固定总产能8.2万吨左右，其中有道恩、金发科技产能随时可以调整，越来越多的改性企业也加入到生产熔喷料的行列中来，例如中广核俊尔、普利特等。目前改性生产企业积极的生产，但订单已经排单到3月份中下旬，交货周期较长。当然也受到疫情期间的物流影响，但进入到3月份物流已经恢复到8成左右，相对畅通。”</span><br>
<span>作为产业链中间环节的熔喷布厂家产能不足，扩充生产线需要时间和资金投入，这对于原本冷门的熔喷布生产行业来说，并不是在短时间内能够大规模提升的。而同样以聚丙烯为原材料，但产能较为充足的无纺布，并未出现类似熔喷布的价格飞涨。</span><br>
<span>对口罩生产线扩增的困难，文中说的是新增设一条生产线需要添购熔喷无纺布和超声波焊接仪，而且说了靠现货库存可以维持，是新购置有困难，某些机器设备已经涨价到十倍了。你说的企业我不知道是不是在改造生产线之前本身就有超声波焊接设备等设备库存以及熔喷布等原料库存，如果之前就有，属于靠现货库存，跟文章说的不矛盾。文章说的是即便这类有库存设备的企业，如果它要新购置超声波焊接仪等设备，现在价格也炒到很高，并且很可能因为供应商的库存没了，新订单挤满了而有钱也排不到队（要排几个月）。并且即便有现成机器，它生产也需要原料，如果它现有的熔喷布库存用光，再去订购新的，很可能因为“订单已经排到6月”订不到合格的熔喷布（据说不合格的熔喷布可以订到，但没经过静电处理制造出来的就是“安慰口罩”，这种说法是真的亦或是夸大其辞为机器做广告，因为涉及专业知识我不了解不予置评，姑且存疑吧）。</span><br>
</p><p><b>renoluo: </b><br>
<span>战时经济不懂吗？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1914569[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>现在很多ZF的做法，是不是对口罩厂商很不公平啊？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1914569-1-1.html</link>
      <description>现在很多ZF的做法，是不是对口罩厂商很不公平啊？&#13;
现在亚洲好多国家（新加坡，马来西亚，泰国，菲律宾等等）都对口罩实行价格管制，4V甚至是ZF直接接管民营口罩厂。口罩的价格不是按照自由市场供需关系决定，而是变成计划经济定价制了。
&#13;
很多人说非常时期需要非常手段，自由市场在非常时期失灵了，只能用计划经济的手段了。为了拯救大家的性命，有必要统一发放廉价口罩。
&#13;
那每年都有那么多人，因为买不起高价药，放弃治疗而死。为啥这些国家ZF不去打击药价，4V为啥不去接管制药厂。只敢打压口罩厂，不敢打压制药商，是不是有点欺软怕硬啊？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>rayte3 发表于 2020-2-19 08:47</span><br>
<span>医院才改制成自负盈亏没多少年</span><br>
<span>这就是问题的根源（之一</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>nobady: </b><br>
<span>台*那种煞笔有必要比较么，管制了才能控制想要的人能有口罩，穷人谁管你。本来产能就不够。其他地方不评价</span><br>
</p><p><b>利物浦: </b><br>
<span>度的问题</span><br>
</p><p><b>莓香茶: </b><br>
<span>没口罩现在是会影响其他行业的，而且口罩又不是什么高精尖，不控制价格，短期内奇货可居炒上天，长期资本家看到有钱赚一窝蜂上，造成原材料上涨是小，影响其他行业怎么办？</span><br>
</p><p><b>白行简5566: </b><br>
<span>这种时候就看出市场经济的脆弱了</span><br>
</p><p><b>water004641: </b><br>
<span>那口罩爆涨,其他什么方便面 罐头之类的都疯涨,对消费者就公平了吗?</span><br>
<span>哦...我们不能用我们的社会道德规范来绑架企业的利益,对吧.</span><br>
</p><p><b>wolfuboat: </b><br>
<span>承平日久的弊端，和大惊小怪的多起来了</span><br>
</p><p><b>周扒皮: </b><br>
<span>没学过经济，只学过高中历史，楼主的发言让我觉得你是不是还在念初中？</span><br>
</p><p><b>水木轩主人: </b><br>
<span>把另一个帖子下的回复复制过来</span><br>
<span>从理论上简单讲一下吧</span><br>
<span>传统的供需模型内含了若干假设，包括理性市场、一致预期、信息透明、完全的供需弹性等等，但是在现实中这些条件往往不存在。</span><br>
<span>以本次事件为例，可以进行以下假设：</span><br>
<span>1.市场非理性，一方面消费者有恐慌性抢购的需求，一方面生产者不能准确地预测市场未来变动</span><br>
<span>2.供给滞后于需求，这是由于春节停产、转产需要购置设备、口罩出厂前需要消杀处理等多方面因素导致的</span><br>
<span>3.需求曲线斜率远大于供给曲线，口罩单价较低，对于大部分消费者来说不敏感，同时疫情使得需求呈现刚性的特征，但供给受制于物流、产能等多方面因素不存在相当的弹性</span><br>
<span>在经济学上有一个比较符合的模型——蛛网模型（Cobweb Model），这个模型一般用于解释农产品价格波动，但也比较适合当下的状况。</span><br>
<span>在以上假设成立时，蛛网模型呈现发散状态，即因市场的实际价格和实际产量不断波动，逐渐远离理想的均衡点。</span><br>
<span>发散状态下市场是无效率的，会导致投资和消费的双重抑制，最终使得疫情这一公共事件下的负外部性被极大地放大，即自由市场本身产生了巨大的损失。</span><br>
<span>那么如何解决这一问题呢？一般来说当该模型分析结论为发散时，政府作为信息水平较高的参与者需要采用价格控制等手段进行干预，也就是你们看到的各种操作。</span><br>
</p><p><b>JC_AR: </b><br>
<span>话说，按照日本这个趋势很有可能是国内控制住了，那边开始大爆发，等到那个时候口罩是按出口价呢还是捐赠价啊？</span><br>
</p><p><b>exia00raiser: </b><br>
<span>我寻思着我又不开口罩厂，我巴不得连口罩带药全都免费给我</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ZCthezero: </b><br>
<span>荒南君 发表于 2020-2-19 00:31</span><br>
<span>大声告诉我罗斯福用什么拯救了美国</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8 Lite, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2. ...</span><br>
<span>jojo！我现在是凯恩斯主义啦！</span><br>
</p><p><b>沙恩: </b><br>
<span>口罩厂早就开始自己申请停工整顿了啊</span><br>
</p><p><b>comeon333: </b><br>
<span>明显傻，完全的自由市场是建立在消费者绝对理性，而且供给无限的前提下的。</span><br>
<span>在特殊时期，连美国都不会完全不监管市场，而且也给厂家留了足够的利润，企业主也有机会卖个人情给领导，拉近关系，这在平时根本不可能的，</span><br>
<span>那些口罩厂子开心得不行好不。</span><br>
</p><p><b>狗没拿伞: </b><br>
<span>供需失衡肯定会涨价的啊</span><br>
</p><p><b>UniqueDiablo: </b><br>
<span>688i 发表于 2020-2-18 21:37</span><br>
<span>口罩厂又不是傻的，不挣钱开工干嘛？我家机器坏了行不行？</span><br>
<span>你怕是不懂什么叫征用</span><br>
</p><p><b>Freesil: </b><br>
<span> 本帖最后由 Freesil 于 2020-2-24 19:46 编辑 </span><br>
<span>楼主屁股坐哪以什么角度发的这个帖子实在无法揣摩，但楼主囤了不少口罩一定错不了</span><br>
</p><p><b>七里由馬: </b><br>
<span>千本blur 发表于 2020-2-19 00:16</span><br>
<span>机器怎么办，工人领工资怎么办。看人物杂志采访了一些口罩厂老板，他们都在担心这个问题。</span><br>
<span>当然担心归担 ...</span><br>
<span>往国外卖我看行……</span><br>
</p><p><b>Liveforlong哀哉: </b><br>
<span>这一栋楼的发言充分说明了人为什么能分出个三六九等，为啥有的人能上高位或者能赚钱。</span><br>
</p><p><b>宅闻天下: </b><br>
<span>相比于公平，政府更在意秩序。平时病人吃不起药不会对社会有多少冲击，但大规模瘟疫再供不上，会导致社会崩溃</span><br>
</p><p><b>688i: </b><br>
<span>UniqueDiablo 发表于 2020-2-24 19:30</span><br>
<span>你怕是不懂什么叫征用</span><br>
<span>你还可以抢是不是?</span><br>
<span>不想办法动员各种厂家的积极性，只想”征用”，”现地调达”，真是正宗国府味道，昭和鬼子的日常。</span><br>
</p><p><b>浪漫樱姿: </b><br>
<span>就算是以现在的采购价来算做口罩的也是很赚钱的，你要知道，一次性口罩疫前是两块钱一包十个。我们这里做坏事的，说人家药店口罩卖一块钱就去举报人家。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>高卢鸡: </b><br>
<span>王侯将相，宁有种乎？</span><br>
<span>舍得一身剐，敢把皇帝拉下马。</span><br>
<span>剩下的可以自己延展理解。</span><br>
</p><p><b>浪漫樱姿: </b><br>
<span>千本blur 发表于 2020-02-18 23:15:46</span><br>
<span>计划销售不是问题，口罩厂商生产多少卖多少，总是不亏的。</span><br>
<span>问题在于这波口罩防护服厂商大举复工生产，肯定 ...我倒是觉得，就现在世界疫情演变的形式，至少夏天来临之前是有希望赚钱的，现在口罩是刚需，你敢要就有人敢卖，走后门都有人会去买。而且复工很多是因为人员回家过年产能开不起来，现在复产就是恢复企业最大产能。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>real_zyf: </b><br>
<span>还有，不区分口罩厂和试图囤货奇货可居的中间商吗</span><br>
</p><p><b>浪漫樱姿: </b><br>
<span>日光灯 发表于 2020-02-19 01:44:49</span><br>
<span>你们去看看张大妈上推的口罩，还有奸商买50一个的n95，马云不管，zf也不管，联想到1块被罚的药房，就想到一 ...前天社区有好人做好事从厂子里拿了口罩，成本价就四块钱一个，每户限购5包。卖我们也是四块钱一个，我赶紧买了5包。现在虽然形式转好，但是口罩这种东西，大概率是回不到两块钱一包的那种程度了。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>浪漫樱姿: </b><br>
<span>macos 发表于 2020-02-19 06:55:15</span><br>
<span>厂家很少涨价吧，真赚钱的是各级销售渠道正规渠道的不会涨价，但是你要私下从厂子里面走货，价就不一样了。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>荒南君 发表于 2020-2-19 00:31</span><br>
<span>大声告诉我罗斯福用什么拯救了美国</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8 Lite, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2. ...</span><br>
<span>国债</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>之所以政府还要存在就是为了应对紧急状况      这时候都不要它管还要它干嘛</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>浪漫樱姿 发表于 2020-2-24 20:20</span><br>
<span>前天社区有好人做好事从厂子里拿了口罩，成本价就四块钱一个，每户限购5包。卖我们也是四块钱一个，我赶紧 ...</span><br>
<span>年底搞不好要跌破成本价    </span><br>
<span>现在产能中有很多根本就不是生产口罩的   这东西又有保质期      肯定会供应过量</span><br>
</p><p><b>浪漫樱姿: </b><br>
<span>JC_AR 发表于 2020-02-19 11:06:22</span><br>
<span>话说，按照日本这个趋势很有可能是国内控制住了，那边开始大爆发，等到那个时候口罩是按出口价呢还是捐赠价 ...妈个鸡，捐归捐，卖归卖啊，这人情和生意怎么能混为一谈，都风月同天了，这赚你点美元怎么就不行了。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>浪漫樱姿: </b><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2020-02-24 20:26:08</span><br>
<span>年底搞不好要跌破成本价    </span><br>
<span>现在产能中有很多根本就不是生产口罩的   这东西又有保质期      肯定 ...我现在倒是希望能赶紧把产能拉上去，这几天人品大爆发抽到了马云爸爸的一包口罩和好人卖的5包口罩，不然我现在身边就一包口罩，门都出不了，明天还要去哨岗站岗。这口罩就要一天一扔了。目前来说就是刚需啊。下半年的事下半年再说吧。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>失身招领处: </b><br>
<span>千本blur 发表于 2020-2-19 00:16</span><br>
<span>机器怎么办，工人领工资怎么办。看人物杂志采访了一些口罩厂老板，他们都在担心这个问题。</span><br>
<span>当然担心归担 ...</span><br>
<span>目前形式，口罩需求量全球性上涨。</span><br>
</p><p><b>舌怪: </b><br>
<span>反正我还是买不到口罩</span><br>
</p><p><b>UniqueDiablo: </b><br>
<span>688i 发表于 2020-2-24 20:02</span><br>
<span>你还可以抢是不是?</span><br>
<span>不想办法动员各种厂家的积极性，只想”征用”，”现地调达”，真是正宗国府味道，昭和 ...</span><br>
<span>一切政策基于形势而已</span><br>
<span>德三是1943年才进行总动员的，结果如何？</span><br>
<span>再说你从哪看出来我说的征用是明抢了？现在哪里征用明抢了</span><br>
</p><p><b>688i: </b><br>
<span>UniqueDiablo 发表于 2020-2-24 23:13</span><br>
<span>一切政策基于形势而已</span><br>
<span>德三是1943年才进行总动员的，结果如何？</span><br>
<span>现在国家政策很明显就是提高收购价，兜底产品，优惠贷款等办法鼓励生产，尽快提高产量。而不是什么“征用”</span><br>
</p><p><b>UniqueDiablo: </b><br>
<span>688i 发表于 2020-2-24 23:21</span><br>
<span>现在国家政策很明显就是提高收购价，兜底产品，优惠贷款等办法鼓励生产，尽快提高产量。而不是什么“征用 ...</span><br>
<span>那么你没看到很多口罩厂被征用了？随便百度一下“口罩厂 征用”结果一大堆，我都懒得发链接</span><br>
<span>只是说征用了以后是强制安排订单安排生产而已，几时说过征用不给钱了</span><br>
</p><p><b>莓香茶: </b><br>
<span>国家兜底，产多少都能卖掉，口罩厂肯定有得赚，多的作为储备，至于说会过期的，去了解一下更容易变质的粮食肉这类食品是怎么储备的</span><br>
</p><p><b>Pebble: </b><br>
<span>688i 发表于 2020-2-24 20:02</span><br>
<span>你还可以抢是不是?</span><br>
<span>不想办法动员各种厂家的积极性，只想”征用”，”现地调达”，真是正宗国府味道，昭和 ...</span><br>
<span>征用个鸡儿，公司新买的设备生产口罩，政府全部回购，产多少回购多少，购价是之前市价的两倍，都tm赚疯了还没积极性呢</span><br>
</p><p><b>sujoju: </b><br>
<span>停产可以啊，机器给国家呗</span><br>
</p><p><b>流川枫枫: </b><br>
<span>蠢得恰到好处，坏得淋漓尽致</span><br>
</p><p><b>shazuna: </b><br>
<span>这楼说明学生党太多根本不知道做生意是怎么回事，市场营销成本是很多生意成本的大头，如果不用做营销，而且需求无限，只要用成本加成定价，生产多少赚多少。这种行业往往是绝对垄断行业，都是国家统一定价， 比如两桶油，国家电网。 </span><br>
<span>这种企业委屈了么？ 赚翻了好不？</span><br>
</p><p><b>发财就手: </b><br>
<span>去研究一种可清洗反复使用的N95口罩目前以及将来一段时间里会不会很有市场</span><br>
</p><p><b>Pluto013: </b><br>
<span>neverer 发表于 2020-2-18 21:32</span><br>
<span>那政府让口罩厂商亏了吗？特殊时期你也要自由经济？</span><br>
<span>原料价格也涨了啊，还有你确定政府真的不会让企业赔钱吗？</span><br>
</p><p><b>秦一鸣: </b><br>
<span>发财就手 发表于 2020-2-25 10:09</span><br>
<span>去研究一种可清洗反复使用的N95口罩目前以及将来一段时间里会不会很有市场 ...</span><br>
<span>昨天在微博看到新闻，已经有厂家研制出来了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI PCT-AL10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>火沙: </b><br>
<span>Pluto013 发表于 2020-2-25 11:21</span><br>
<span>原料价格也涨了啊，还有你确定政府真的不会让企业赔钱吗？</span><br>
<span>你确定政府真的会让企业赔钱吗？</span><br>
</p><p><b>狗没拿伞: </b><br>
<span>秦一鸣 发表于 2020-2-25 12:04</span><br>
<span>昨天在微博看到新闻，已经有厂家研制出来了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI PCT-AL10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2 ...</span><br>
<span>清洗需要用酒精或者消毒剂吧，挺麻烦的</span><br>
</p><p><b>发财就手: </b><br>
<span>秦一鸣 发表于 2020-2-25 12:04</span><br>
<span>昨天在微博看到新闻，已经有厂家研制出来了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI PCT-AL10, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2 ...</span><br>
<span>能给个地址</span><br>
</p><p><b>heisenberg: </b><br>
<span>SEIREIEI 发表于 2020-2-18 21:36</span><br>
<span>其实我也觉得zf应该把医院药企这类全都收归国有</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 9上的 S1Next ...</span><br>
<span>猪流感的时候台湾收了药厂</span><br>
</p><p><b>heisenberg: </b><br>
<span>シャスタ 发表于 2020-2-18 21:37</span><br>
<span>不如说遇到状况能这么快转换成计划模式的自由经济市场比较可怕.</span><br>
<span>并没有以前宣传的那样人人为了钱,资本家大 ...</span><br>
<span>二战的时候英美转计划模式就很快</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1914569[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>现在很多ZF的做法，是不是对口罩厂商很不公平啊？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1914569-1-1.html</link>
      <description>现在很多ZF的做法，是不是对口罩厂商很不公平啊？&#13;
现在亚洲好多国家（新加坡，马来西亚，泰国，菲律宾等等）都对口罩实行价格管制，4V甚至是ZF直接接管民营口罩厂。口罩的价格不是按照自由市场供需关系决定，而是变成计划经济定价制了。
&#13;
很多人说非常时期需要非常手段，自由市场在非常时期失灵了，只能用计划经济的手段了。为了拯救大家的性命，有必要统一发放廉价口罩。
&#13;
那每年都有那么多人，因为买不起高价药，放弃治疗而死。为啥这些国家ZF不去打击药价，4V为啥不去接管制药厂。只敢打压口罩厂，不敢打压制药商，是不是有点欺软怕硬啊？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>kumasukiyaki: </b><br>
<span>现在很多ZF的做法，是不是对口罩厂商很不公平啊？</span><br>
<span>现在亚洲好多国家（新加坡，马来西亚，泰国，菲律宾等等）都对口罩实行价格管制，4V甚至是ZF直接接管民营口罩厂。口罩的价格不是按照自由市场供需关系决定，而是变成计划经济定价制了。</span><br>
<span>很多人说非常时期需要非常手段，自由市场在非常时期失灵了，只能用计划经济的手段了。为了拯救大家的性命，有必要统一发放廉价口罩。</span><br>
<span>那每年都有那么多人，因为买不起高价药，放弃治疗而死。为啥这些国家ZF不去打击药价，4V为啥不去接管制药厂。只敢打压口罩厂，不敢打压制药商，是不是有点欺软怕硬啊？</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span> 本帖最后由 梅德韦杰夫 于 2020-2-18 21:38 编辑 </span><br>
<span>人民群众喜欢，阿矿不喜欢，</span><br>
</p><p><b>UMN307: </b><br>
<span>什么叫自由市场</span><br>
</p><p><b>neverer: </b><br>
<span>那政府让口罩厂商亏了吗？特殊时期你也要自由经济？</span><br>
</p><p><b>SEIREIEI: </b><br>
<span>其实我也觉得zf应该把医院药企这类全都收归国有</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>不如说遇到状况能这么快转换成计划模式的自由经济市场比较可怕.</span><br>
<span>并没有以前宣传的那样人人为了钱,资本家大发国难财,人命也不值钱的状况</span><br>
</p><p><b>688i: </b><br>
<span>口罩厂又不是傻的，不挣钱开工干嘛？我家机器坏了行不行？</span><br>
</p><p><b>绿茶与猫: </b><br>
<span>这楼表明不少人的目光只能看到眼前利益。</span><br>
</p><p><b>危险伴旅: </b><br>
<span>你在说什么话？高价药和基本物资口罩是一码事？抛去弹性讲供给未免有点太搞笑。</span><br>
<span>又看了一遍主楼，竟然不知道你是什么立场来说这些话的</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>zievod: </b><br>
<span>楼主你买了多少口罩厂的股票</span><br>
<span>直说吧</span><br>
</p><p><b>嘟帝: </b><br>
<span>不是一码事，因买不起药死的人和因为没口罩导致的传染人数可不是一个级别</span><br>
</p><p><b>银河最大星爆: </b><br>
<span>-12，我懂了！</span><br>
</p><p><b>鱼见: </b><br>
<span>说明大家都被自由主义狗忽悠瘸了，真要命了管你他妈的自由市场</span><br>
</p><p><b>来兹05: </b><br>
<span>隔三差五**击不叫打仗。</span><br>
<span>但抗击瘟疫是打仗。战争时期就是这样，没有道理，暴力就是道理。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>打火机飞刀: </b><br>
<span>专利药特殊公共卫生事件也可以废除专利一样的</span><br>
</p><p><b>kcordnas: </b><br>
<span>恶性传染病你看ZF会不会用强制手段</span><br>
</p><p><b>sagat.raid: </b><br>
<span>危险伴旅 发表于 2020-2-18 21:42</span><br>
<span>你在说什么话？高价药和基本物资口罩是一码事？抛去弹性讲供给未免有点太搞笑。</span><br>
<span>又看了一遍主楼，竟然不知 ...</span><br>
<span>如果是在医院生的，立场上来讲是医疗垃圾。；如果不是，立场上应该是有害垃圾。</span><br>
<span>一个推断，不一定对。</span><br>
</p><p><b>jyyyjgy: </b><br>
<span>药厂想趁火打劫也很难，zf一样管制的。</span><br>
</p><p><b>roypp: </b><br>
<span>因为就算管制了还是有得赚，不如说现在厂商巴不得你来管制，省得到时候还要追讨货款</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>别算了别算了，算来算去就会算到      头上</span><br>
</p><p><b>Seabir: </b><br>
<span>什么时候需要高价药吊命的病具备高传染性的时候你就知道专利权是狗屎了</span><br>
</p><p><b>luciferzz: </b><br>
<span>绿茶与猫 发表于 2020-02-18 21:42:23</span><br>
<span>这楼表明不少人的目光只能看到眼前利益。售卖勒死自己的上吊绳。</span><br>
<span>一 一!!!</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>兰开夏: </b><br>
<span>因为赚钱是小事情</span><br>
<span>一群人急眼了就</span><br>
</p><p><b>千本blur: </b><br>
<span>计划销售不是问题，口罩厂商生产多少卖多少，总是不亏的。</span><br>
<span>问题在于这波口罩防护服厂商大举复工生产，肯定要买新设备招新工人，口罩又是个廉价且需求很弹性的东西，疫情过去之后势必造成积压和产能过剩。到那时候这些老板才真的有苦说不出。</span><br>
</p><p><b>foolishman: </b><br>
<span>引用第23楼千本blur于2020-02-18 23:15发表的:</span><br>
<span>计划销售不是问题，口罩厂商生产多少卖多少，总是不亏的。问题在于这波口罩防护服厂商大举复工生产，肯定要......</span><br>
<span>@千本blur</span><br>
<span>发改委已经宣布要吸收所有口罩防护服过剩产能，这些以后估计要作为战备物资储存了</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>diyihaoshitu: </b><br>
<span>希望能有更多的天价靶向药进医保</span><br>
<span>—— 来自 vivo Y55L, Android 6.0.1上的 S1Next-鹅版 v1.3.3.2-play</span><br>
</p><p><b>千本blur: </b><br>
<span>foolishman 发表于 2020-2-18 23:30</span><br>
<span>@千本blur</span><br>
<span>发改委已经宣布要吸收所有口罩防护服过剩产能，这些以后估计要作为战备物资储存了</span><br>
<span>机器怎么办，工人领工资怎么办。看人物杂志采访了一些口罩厂老板，他们都在担心这个问题。</span><br>
<span>当然担心归担心，现阶段还是得开足马力能产多少产多少。</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>千本blur 发表于 2020-2-18 23:15</span><br>
<span>计划销售不是问题，口罩厂商生产多少卖多少，总是不亏的。</span><br>
<span>问题在于这波口罩防护服厂商大举复工生产，肯定 ...</span><br>
<span>这些都属于统筹的范围啊，管征用不管人家死活这不是政府统筹这是刮民党</span><br>
</p><p><b>琉璃瓶: </b><br>
<span>楼主应该多看看历史，去看看苏联和南非的例子。自由市场从来就不存在。真的放任自由根本找死。</span><br>
</p><p><b>荒南君: </b><br>
<span>大声告诉我罗斯福用什么拯救了美国</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8 Lite, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>coldhot3: </b><br>
<span>谁说不控制药价的，集采直接血崩价格。。。。</span><br>
</p><p><b>foolishman: </b><br>
<span>引用第26楼千本blur于2020-02-19 00:16发表的:</span><br>
<span>引用:foolishman 发表于 2020-2-18 23:30@千本blur发改委已经宣布要吸收......</span><br>
<span>@千本blur</span><br>
<span>吸收产能意思是收购产品，产品有销路你还要替人老板操心机器和工人？</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>nlkbx: </b><br>
<span>癌症不会传染，买不到口罩，疫情扩大了就不好了</span><br>
</p><p><b>fengzijiang: </b><br>
<span>传染病和其他的不一样，谁敢哄抬新冠的治疗药物药怕不是找死。</span><br>
</p><p><b>water: </b><br>
<span>居然不是可乐瓶盖成为了硬通货！</span><br>
</p><p><b>夜留歌: </b><br>
<span>因为恶性传染病传播范围大，后果恶劣，影响到gj基本盘，zf必然要管控基础物资兜底。而需要高价药的仅仅是一小部分人，而且各种不同的疾病需要的高价药不同，每款药背后都是超高的研发成本，全部兜底对财政来说不够划算，只能说科学技术取得的成就还是有限，gj还不够富强，shzy建设任重道远。</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1900, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>日光灯: </b><br>
<span>你们去看看张大妈上推的口罩，还有奸商买50一个的n95，马云不管，zf也不管，联想到1块被罚的药房，就想到一句，不患贫而患不均</span><br>
</p><p><b>wyjbnb: </b><br>
<span>这些生产线可以改造其他东西的啊，比如说wsj止尿片之类的。生产线还key拆开卖了</span><br>
</p><p><b>macos: </b><br>
<span>厂家很少涨价吧，真赚钱的是各级销售渠道</span><br>
</p><p><b>renoluo: </b><br>
<span>美国天天搞国家紧急状态，管控这管控那，其实人家只是嘴上自由，是给无笨蛋提供优越感的</span><br>
</p><p><b>yanghuangu: </b><br>
<span>现在造口罩就是印钱，不用担心销路了，还想加价，要是得罪政府日后还做不做生意了</span><br>
</p><p><b>Panda付: </b><br>
<span>千本blur 发表于 2020-02-18 23:15:46</span><br>
<span>计划销售不是问题，口罩厂商生产多少卖多少，总是不亏的。</span><br>
<span>问题在于这波口罩防护服厂商大举复工生产，肯定 ...赌一把国外也流行 这不就可以出口缓解了吗</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>heroeswudi: </b><br>
<span>一次性医用口罩摆到超市或者药店的货架上，平均3～4毛一个，现在政府管控1块2一个零售，你说厂家亏?</span><br>
</p><p><b>loushifang: </b><br>
<span>现在生产成本和平时是不一样的，但是有些东西外人是看不到的，比如现在银行给贷款，年息不到2%，感受一下</span><br>
</p><p><b>rayte3: </b><br>
<span>SEIREIEI 发表于 2020-2-18 21:36</span><br>
<span>其实我也觉得zf应该把医院药企这类全都收归国有</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 9上的 S1Next ...</span><br>
<span>医院才改制成自负盈亏没多少年</span><br>
</p><p><b>rayte3: </b><br>
<span>初中政治知识了</span><br>
<span>所谓社会主义市场经济，是同社会主义基本制度结合在一起的，市场在国家宏观调控下对资源配置起基础性作用。</span><br>
<span>由市场对资源配置的基础性作用可知，社会主义市场经济是以市场为主，以宏观调控为辅的。 </span><br>
</p><p><b>03e7: </b><br>
<span>zievod 发表于 2020-2-18 21:46</span><br>
<span>楼主你买了多少口罩厂的股票</span><br>
<span>直说吧</span><br>
<span>不一定是楼主买了口罩厂的股票</span><br>
<span>说不定是五菱宏光</span><br>
</p><p><b>萌二: </b><br>
<span>高中历史/政治不给你讲过为什么了么</span><br>
</p><p><b>haruhiismer: </b><br>
<span>foolishman 发表于 2020-2-19 00:43</span><br>
<span>@千本blur</span><br>
<span>吸收产能意思是收购产品，产品有销路你还要替人老板操心机器和工人？</span><br>
<span>那不会口罩平时都是过剩的，，但是有计划总比倒牛奶强不是</span><br>
</p><p><b>有口皆悲: </b><br>
<span>我一直觉得自由市场信徒和相互理解挂在嘴边的日本人类似，后者是只要相互理解世界就能和平，前者是只要你我都自由了就有理想的人类社会。本质都是唯心主义。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1914569[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
