<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>隔壁来了个傻逼  喜欢上一个打过胎有十个前男友的陪酒小姐</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>隔壁来了个傻逼  喜欢上一个打过胎有十个前男友的陪酒小姐</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:14:03 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>隔壁来了个傻逼  喜欢上一个打过胎有十个前男友的陪酒小姐[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1835062-1-1.html</link>
      <description>隔壁来了个傻逼  喜欢上一个打过胎有十个前男友的陪酒小姐&#13;
原贴如下：

88年的，超级美，身材一级帮，性生活体验完美，也很爱我，但是打过一次胎，以前ktv陪酒的，跟她做过以后，跟别的女人一点感觉都没了，真爱觉得，性格也很好，但是能娶吗？我收入还可以，养得起她。

她不需要做业务的，只是陪酒而已，用她的话来讲，真要丢开喜欢来卖，早亿万富翁了，一次别人几十万也不肯的，主要看人，喜欢她的太多了。

哈哈哈哈哈</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>    现在因为某些哄抬B价的行业（主播 COSPLAYER之类）存在所以貌似确实有些男人会出超乎寻常的价钱去买</span><br>
</p><p><b>朱卉菲: </b><br>
<span>来</span><br>
<span>转个贴给他看</span><br>
<span>2017年9月7日凌晨，手机应用wephone的创始人苏享茂跳楼身亡，并留下遗书称自杀与前妻翟欣欣有关，引发舆论关注。从当年3月30日二人通过世纪佳缘网介绍认识，6月7日领证，7月16日离婚，18日办理离婚手续，到苏享茂自杀，160天时间里，翟苏之间到底是什么样的关系，一直存在各种争议。记者从苏家人手中拿到一些资料，包括苏享茂个人的自述，以及翟苏交往的微信记录和经济往来凭证，并对涉及到公众争议的部分进行梳理。此外，记者多次联系翟欣欣方，其律师表示翟暂不接受采访。全文6670字，阅读约需13分钟▲苏享茂坠亡当夜遭翟欣欣语音粗暴轰炸：你怎么不去死。局面出品死亡之夜苏享茂去世前，和翟欣欣的对话持续了14个小时。微信聊天记录显示，2017年9月6日下午2时57分，翟质问苏，为何在网上披露两人的离婚隐私，并提到“再次提醒你遵守离婚协议。”苏享茂不承认，并认为翟欣欣一直在举报自己公司逃税。对此，翟欣欣称，亲戚找了税务局的朋友，离婚后没有继续追究苏。“离婚协议第7条，我收到全部补偿款后，不再打扰你的工作及公司业务，届时也会让亲戚撤销对你的举报。”，她还让苏享茂尽快给剩余的钱。下午5时47分，翟欣欣指责苏享茂故技重施，在百度搜索里刷流量，出现“翟欣欣离婚”字眼。“我有证据可以向法院提起诉讼，你违反离婚协议，应该赔偿我一千万损失。甚至我也可以报警处理。”她还提到，“你一面让我看在爸妈份上不要深究，一面又在背后搞这些小动作……侵犯我个人名誉权，如果你这样，我也会把你灰色运营和偷税漏税在相关搜索里呈现……到时候派出所民警会找你，我会立刻就此事起诉你！”苏享茂多次解释，不是自己弄的，不知道怎么回事。随后，翟欣欣拿出离婚协议，要求苏享茂“9月18日之前还款，超过这个日期就起诉你。”9月7日凌晨2时3分，翟欣欣再次发来信息，是一张截图。信息显示，苏享茂在自己运营的WePhone应用里，公开了她的个人信息。翟欣欣发语音质问：太过分了，你有两千多万用户，现在就这样转出去，而且这个事还是好多好多人发微信、发短信告诉我的，手机都爆炸了。苏享茂道歉称，“不小心、不小心。”翟欣欣一度失控：“你有几个不小心，给我造成这么大的损失你说怎么办？还重新上线WePhone，这些破玩意都应该下线。迄今为止我都没去派出所说你不法经营，也没向税务局举报。你想把事情搞砸是吧，我告诉你，同学发的截图那全是证据，我去你家打死你去，小人，你不得好死，你说被我害死，你死啊，你怎么还活着呢？”当天凌晨3时许，网上出现一篇指责苏相亲骗色、公司逃税的帖子，称其为骗子、渣男。凌晨4时许，苏享茂从西二旗的家中走向楼顶的天台。离世后，苏享茂手机依然不断收到翟欣欣发来的信息。“你这是刑事案件，要是立案，坐牢是几十年有期徒刑。”她还让苏享茂最好想清楚，“你把这些东西给我撤下来，个人名誉这边我不再追究你，税务局这边我去撤销。”9月9日下午4时，翟欣欣发来最后一条信息：是“wephone开发者被前妻索赔自尽，女方索赔一千万”的链接。带翟欣欣回家离世前，苏享茂在网上公布了一封说明文件，描述了和翟关系的始末。2017年3月30日，苏享茂通过世纪佳缘网站结识翟欣欣。文件中提到，两人见面第二天，女方主动发信息说，希望再次见面，还聊起他朋友圈里发的特斯拉车照片，约他吃饭、看电影。对此，翟欣欣也在其个人微博发文称，初次见面，二人互相交换看了对方身份证，随后开始聊天。“我问他为什么37岁还单身，他说眼光高，一般人看不上。他留给我的第一印象还不错，看上去挺斯文的，有事业心，懂礼貌，似乎是一个值得托付终身的男人。离开时，我们互相加了微信，打算进一步交流。”苏享茂的说明文件提到，4月1日，双方交换部分经济信息。对方发来一段小鸟飞过别墅的视频，外加一份房产证信息。得知对方住别墅后，苏享茂表示自己也买得起，并发去股票账户和理财账户作证。随后，女方说要去深圳帮闺蜜处理生意上的事情。但微信电话打不通，她告诉苏享茂，自己出车祸“撞伤了腿”。回京后，苏享茂主动开车接她和母亲回到住处。接下来，双方互动频繁。在苏享茂邀请下，翟欣欣参观了他的公司，并和他的朋友一起爬山。翟欣欣提出年内结婚的打算。“对方条件不错，又是奔着结婚去的。”因此，苏享茂对她特别慷慨。翟欣欣也提到，苏享茂表现的无微不至，彬彬有礼，会疼人。二人相识没多久，就为她买车作为见面礼。“我有点懵了，觉得他对我也太好了吧”。http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20180527/8b5f4f326dfe4af4af098eadc0a72d0d.jpeg▲翟欣欣照片。网络图片2017年4月30日，两人相识一个月，苏享茂就带翟欣欣回了福建老家，当时翟获得了全家人的认可。苏享茂的哥哥苏享龙回忆，当时很高兴，翟欣欣表现得非常好，很懂事，主动煮菜、做家务事，到街上都扶着母亲走。“她说这个地方很好，当时关系也挺好的，父母也让他们尽早定下来。”翟欣欣则在微博里提到，在老家期间，“感觉他跟家人挺生疏的，他大多时间躺在卧室里，与家人极少沟通。我感受到他老家人的生活条件与他在北京的生活相比是天壤之别。”从福建离开后，苏翟二人去了海南，并在此买了一套房产。海南雅乐居清水湾认购书显示，房产320万元，加上了翟欣欣的名字。苏享龙说，弟弟告诉自己，整个买房子是翟欣欣一手操办，“她对海南非常熟悉，不像第一次去。后来我们也联系到售楼部的售楼小姐，得知她当时还问过离婚后房子要怎么办手续”。而此后的苏翟离婚协议显示，这套房子所有权归女方所有。http://5b0988e595225.cdn.sohucs.com/images/20180527/10ea83c3af954ab684461563dca90760.jpeg▲相识68天后，苏享茂和翟欣欣领了结婚证。领证风波2017年6月1日，计划去领证的前一天，苏享茂突然得知翟欣欣结过婚。苏享茂自述材料提到，当天在其追问下，翟欣欣承认有过婚史。“说是李铁军为了分房子，因为没有户口，让她帮忙通过假结婚的方式弄”。“我继续追问，她挺生气，我们发生了口角和不快。我说要回家冷静考虑一下，她很不开心，开车跟我回到住处，将衣物包包等全部打包放在她的车上，回了家。”翟欣欣走后，苏享茂思考一个晚上，还是选择接受，发微信表示愿意结婚。“我们去领证吧。这都是小事，既然我们选择彼此，就应该相互信任，有问题一起处理，好吗？”根据聊天记录，二人约了地点当面沟通，并准备4天后去领结婚证。但就在领证前一天，二人又出现矛盾。苏享茂自述材料显示，6月5日晚，他提出想看一下翟的离婚调解书，对方称是个人隐私，要看的话花88万。苏享茂给了钱。但这份调解书“名字不是刘铁军，而是刘磊，结婚时间是2011年1月17日，离婚时间是2011年4月1日，而且男方赔偿女方20万。”他认为不能就这样仓促领证。二人因此大吵一架，不欢而散。但当晚，苏还是放不下翟，又主动联系她。苏享茂称，特别想念翟，充满内疚。翟欣欣问他，说过的“一见钟情”是不是真的，并说“骗子，闭门思过吧”。随后，苏亨茂登门道歉，但被拒之门外。为表示挽回的诚意，他提出重新追求翟欣欣。“今天过来就向你道歉，然后就走。我从明天开始追求你，直到你同意嫁给我为止”。翟欣欣提出一个要求，一天打5万，直到自己愿意嫁为止。随后，苏亨茂支付了两天的“追求款”10万元，以及“户口本改为离异”的赔偿35.8万。翟欣欣接受了结婚请求，提出第二天就去领证。但苏有点犹豫——白天争执过程中，翟对苏动手，他的眼睛受伤。聊天记录显示，苏眼睛被打肿，因个人形象和状态不佳，他当晚多次想推迟领证的时间，并提到“希望有个美好回忆”。最终，因为担心引起翟更多的不信任。第二天，他带着伤出现在民政局门口，还给翟发微信：我很爱你欣欣，我们早点建立自己的家庭，多好。翟欣欣表示，苏享茂跟自己认识时，还没跟前女友分手。他们在一起5年，觉得前女友条件不好，在两者中间选择了翟。“我希望他先处理好跟前女友的关系，心收不下来就不要结婚，否则害人害已。他坚决不同意，说如果分手他会非常没面子，甚至以死相逼。为了求得我的原谅，他在我家门口蹲守了一夜。最终我还是感动，答应了求婚。我们和好如初，决定好好过日子。”然而40天后，二人又闪婚。这一回，苏享茂付出了更大的代价。▲领证当天得知翟欣欣婚史 苏享茂悔婚被打。局面出品40天婚后生活领证后第十天，翟第一次提出离婚。苏将和相亲对象周某的聊天记录发给翟欣欣。2017年6月17日下午3时25分，翟欣欣称，苏的聊天记录一直在暧昧，觉得他人有问题，想离婚。苏享茂多次解释，自己拒绝了对方，“以后碰到这种情况就直接说领证了”。不过争吵过后，当晚，两人如约见了翟欣欣的父母。第二天，苏享茂主动为这次争吵收了尾。当天下午6时33分，他发微信称，“一分开就特别想你，感觉自己被下了降头，非常抱歉”，他给翟发了5万保证金，还保证明天给20万。翟欣欣提出100万元。最终，苏享茂签订这份包含500万现金和房产的保证书，结束了争吵。这也成为离婚时翟索赔的最初依据。此后，翟欣欣又提出苏享茂挺冷漠，不太适合婚姻，性格多变。苏享茂持续发信息希望沟通。6月25日下午7时27分，他告诉对方“新环境还需要磨合，同事又反映好多app后台问题，对你的消息回复不及时，是我不对，我确实因为累了迟钝了些。你就因为我休息两天永远拒绝我了吗？”最终，苏享茂又回到翟欣欣家居住。但生活并没有归于平静，在一次谈话中，两人关于经济问题，又一次起争执。7月2日下午4时47分，苏享茂称，以后经济跟你协商，一起解决。翟欣欣回复，自己并不是冲男方经济。她说相识时自己个人资产两千万，从没有缺过钱；如果冲经济，完全没必要结婚，一直谈恋爱就可以；婚恋网站介绍的其他男孩条件很好，苏没有优势，并指责他不礼貌非常冷漠，反复无常。苏享茂则回复，最近一个月来不自觉地对经济失去控制，竟然变拮据了，“那种感觉真难受”。此外，翟欣欣不认同苏对老家亲人的经济支持，也不同意两人共同居住建设小家的请求。这次争吵后，翟欣欣再次流露出分开的意愿，并不再理会苏的示好。微信聊天记录显示，翟欣欣提到，至少像样的房子（公园1872，星河湾，泛海国际等）有两套，苏才有一小点优势。“也许准备娶我你花了一些存款，即使这样你依然是千万水平。并没有产生质的变化或飞跃，我不知道你的忧伤来自何处？你怎么不问问我，有几个亿的男孩追你，你怎么不愿意呢？”她还说，很后悔选择苏享茂，如果接受那个男孩三千万房产的赠予，说不定皆大欢喜。而苏只是花了几百万，她还要忍受被“说冲经济去的侮辱”。并提到，每天都很担心被传染乙肝。苏唯一的优势就是每天的挣钱水平，剩下的，长相、身高、小房子、口齿不清、不会来事儿，全输。最终翟欣欣给出的解决方案：两天后，她发来一套别墅，要求苏享茂购买。苏享茂称还是想保持西二旗这套房。翟欣欣称，如果想好好过，得有一个共同居住的地方，不然只有一个结局：离婚。最终，苏享茂同意离婚。翟欣欣回复：好的，我找律师明天起诉你，我要赔偿，不然请多留意你的小公司哦。千万离婚协议苏享茂拒绝了翟欣欣的换房要求并同意离婚后，翟欣欣发来一份保证书要求苏履行。苏享茂称，这几个月给你的钱也该500万了吧，“不想彼此互相伤害，这一个月我们都很纠结和难熬。但至少我们欣赏过对方，真爱过对方。”翟欣欣回复称，钱一分也不能少，会打官司到底。苏享茂认为自己不是主动离婚，并质疑保证书的合法性。而翟欣欣将矛头指向了苏的公司，“这些年你基本没交过税，正好这个机会补一下吧。”苏享茂表示，自己都是海外注册的公司有收入，而且还真交过税，并反问，就算我被罚税对你有什么好处呢？翟欣欣称，自己才要了500万，太便宜苏了，等公司偷税漏税曝光，他的谋生之道就没有了。并提到，“这些年你漏缴几百万的税，分分钟坐牢的节奏，你想玩这场游戏吗？等你坐牢了一切对我来说都好说了。”这一晚，面对翟欣欣的指控，苏亨茂没有再回复。第二天一早，他给翟发信息请求沟通，并提出，离婚协议书上好好谈谈。翟欣欣表示，不会轻易放过他，并称“你手上现金都归我。否则我说到做到，去公安局举报你。”争执后几天，苏享茂躲进一间酒店，没再跟翟欣欣联系，直到他看到翟发的一条朋友圈，提到自己舅舅升值为警监。第二天，苏享茂主动给翟发去信息，称不想离婚了。翟欣欣没有回复。此后，在新的商谈中，翟欣欣声称苏的网络电话属于非法经营的灰色地带，除了房产，还将赔偿金升级到1000万。不然就走正规渠道，让派出所定罪。苏享茂表示自己根本没有1000万，希望改成660万。翟告诉他可以抵押房产，并给了最后期限。苏享茂答应了翟欣欣的一切要求。此后，翟欣欣不断催促苏亨茂马上付钱，而“亲戚”也反复在她话里出现。2017年7月15日下午3时18分，翟欣欣称，先付660万，340万打欠条，办离婚证后一个月内付清。7月18日，苏亨茂签订了离婚协议，向翟过户了房产并支付了660万的首期赔偿。2017年8月1日晚10时11分，苏享茂称自己倾家荡产，希望翟信守诺言，别举报偷税漏税和所谓灰色运营，“那样真可能把我往绝路上推了”。翟欣欣称会遵守协议约定。▲翟欣欣不断搬出“亲戚” 催苏享茂抵押房子赔一千万。新京报局面出品自杀前一周本准备报警离婚后的一个月里，苏享茂曾在多家银行尝试办理房屋抵押贷款，准备履行协议，付清340万尾款。直到家人得知他的离婚详情，才立即赶来北京，并劝说他报警。苏享龙称，弟弟有讲结婚前花掉的钱，还有房子的事情，“他心事重重，感觉压力很大”。家人为他请的律师表示，可以报案。“但我弟弟原来不同意报案，他说翟欣欣的舅舅力量很大，翟用这个威胁他。他认为一旦报案，如果她舅舅利用权力，就是把问题解决了，但公司被关掉，对他来说这辈子也就完了。”苏享龙说，家人都劝弟弟，说钱无所谓，还会赚来。“像翟欣欣那种人，不是340万付给她，就会解决问题。所以一直劝他，后来他同意报案。”事后，翟欣欣的舅舅刘克俭声明称：“翟欣欣确系本人外甥女，但少有来往。本人从未见过苏享茂，也从未以任何形式介入翟欣欣与苏享茂的任何纠纷。本人是公安院校一名科研技术人员，不承担公安执法工作，并非报道的所谓公安机关高官”。2017年8月22日，苏享茂自杀前16天，翟欣欣开始催促他支付离婚协议中340万的尾款。当天下午7时23分，翟欣欣称，“听说你贷款已经批过，明天把剩余的钱给我吧。”收到苏享茂“下面还有不少手续”的答复后，她表示，款出来后第一时间转给钱后告知。这一晚，苏享茂没有再回复。10天后，翟欣欣再次发信息催促还款，并声称不履行协议，苏的非法经营将会被曝光。9月1日下午8时46分，翟欣欣问苏享茂为什么不回信息，并声称如果不履行协议打官司，那所有的非法经营都会曝光，到时候公司会倒闭。“你会进入老赖名单，不仅飞机高铁做不了，法院还会冻结你的银行账户，甚至拍卖你的房产。”苏享茂这一天都没有回复。第二天，翟声称已托关系到税务局实名举报。9月3日12时00分，翟欣欣称，亲戚帮忙找了税务局的关系实名举报苏享茂。“自从我们签订离婚协议后，基于双方共同遵守协议内容，我们没有再追究你。现在如果你恶意不履约，后果自负。”她还发来一张未接来电截图，号码是地税局举报电话。紧接着，她又发来苏享茂开发的免费电话WePhone的截图，暗指其涉嫌灰色运营。一天后的晚上，苏享茂才回复。9月4日下午7时05分，苏享茂回复：批贷函出来后还要一两个多月才能放款。我也在加快进度。苏享龙回忆，在家人劝说下，最后他没有去贷款，律师也建议尽量说在筹钱，贷款给她，稳住她。在家人陪伴下，苏享茂到银行打印转账单据，截屏留存聊天记录并梳理了和翟欣欣从相识到离婚的全部过程。他们原本打算报案后，就离开北京，回福建老家休息一段时间。但最终，苏享茂没有报警。2017年9月7日，他选择结束了自己的生命。后记苏享茂的家在福建的山上，距最近的乡镇开车要一个小时，家人在山上种植茶叶，做点小生意。他曾是全家人的骄傲。考上市里的高中，北京的大学，之后又保送北邮公费的研究生。毕业后成为一名计算机工程师，多次被派往美国工作交流，毕业7年后注册公司，自主开发可以免费打电话的手机应用。认识翟欣欣前，苏享茂有自己的事业，在北京买房安了家。在老家，他买了一套房子给父母住，且基本每月定期汇给父母万八块钱的生活费，过年回来，他给父母买补品，还给几个弟兄买苹果手机。他曾说过，人一辈子几十年，很短，以后要周游世界。苏享茂整理的备案材料中，有一份他自己注册婚恋网站的个人资料，他曾经这样描述自己对婚姻的憧憬：感情上是浪漫主义者，愿与有缘人尝美食，看美景，风花雪月；生活上是现实主义者，柴米油盐、酸甜苦辣都愿与你分担。想认识温柔善良开朗的你，爱护、尊重、欣赏、包容你！注：微信记录仅能部分呈现苏享茂自杀前与翟欣欣的交流，不代表两人交往的全部。近日，翟欣欣也在微博发声，陈述她一方的事件过程。微信聊天内容仅为苏享茂单方面说法，栏目组仍在继续联系翟欣欣方，以期呈现更全面的信息。新京报首席记者 王志安整理编辑 李骁晋 校对 郭利琴本文为重案组37号(微信ID:zhonganzu37)原创内容未经新京报书面授权，不得转载和使用</span><br>
</p><p><b>ZATEmkII: </b><br>
<span>嫖娼爱上小姐</span><br>
</p><p><b>林拓: </b><br>
<span>图呢？就靠上面脑补吗</span><br>
</p><p><b>chexk03: </b><br>
<span>Sculpey 发表于 2019-5-28 18:13</span><br>
<span>看成打过十次胎了，还想这个身体素质牛逼爆了</span><br>
<span>你不是一个人，我看了两次都看错</span><br>
</p><p><b>炎の妖精: </b><br>
<span>不愧是隔壁总有新花样。</span><br>
</p><p><b>yuuu: </b><br>
<span>现在陪酒妹00后的都有了，比88年的老女人爽多了</span><br>
<span>—— 来自 Hisense HLTE700T, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>刘清: </b><br>
<span>男人最爱</span><br>
<span>救风尘和逼良为娼</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>SherlockKwok: </b><br>
<span>悲伤的风中云 发表于 2019-5-28 19:28</span><br>
<span> 楼主你倒是贴个链接让我们过去参观参观啊----发送自 STAGE1 App for Android. ...</span><br>
<span>http://ngabbs.com/read.php?tid=17389537</span><br>
<span>昨天刚好看到过这贴，翻了下历史记录</span><br>
</p><p><b>chobits99: </b><br>
<span>我觉得她决议从良不和以前的人混了还是可以结婚的，但问题是风尘女子很多都习惯了那种混乱的生活，可能会一时收敛，经不住诱惑又会回去。如果这样楼主将来会很痛苦</span><br>
</p><p><b>Bilytom: </b><br>
<span>一次几十万……这牛皮吹的</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Mr_DECADE: </b><br>
<span>吹逼这人也信？</span><br>
</p><p><b>pockem: </b><br>
</p><p><b>畜男不是人: </b><br>
<span>玩玩不亏，别结婚就完事了。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>shadowninja: </b><br>
<span>真不是故事会么</span><br>
</p><p><b>夜空疾走: </b><br>
<span>熟练业务技能岂是平常妇女可比的</span><br>
</p><p><b>とげちー: </b><br>
<span>我不信，你發圖</span><br>
</p><p><b>巴达兽: </b><br>
<span>如果一个是一次一百，一个是一次几十万，有对比才有伤害</span><br>
</p><p><b>にまぴ: </b><br>
<span>lostneverland 发表于 2019-5-28 19:11</span><br>
<span>过个半年一年就是被吃干抹净净身出户。</span><br>
<span>还想活着出户？苏享茂的事情就给忘了？</span><br>
</p><p><b>S1APP君: </b><br>
<span>斯达克篮 发表于 2019-05-28 18:46:14</span><br>
<span>性生活好的租就好了，结婚是一种资产重组，尽量找优质资源，性生活可以用钱买。 ...资产重组</span><br>
<span>这楼看得透透的...</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>devilwing: </b><br>
<span>不娶才是傻逼，一次几十万，娶回来等于是免费得了价值好几亿的资产，你多少个辈子才能赚几个亿</span><br>
</p><p><b>土狼: </b><br>
<span>先让她出去赚个亿万回来再娶不好吗</span><br>
</p><p><b>谎言: </b><br>
<span>有十个前男友打过一次胎不是很正常的事情吗，这有啥好大惊小怪的。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>447287478: </b><br>
<span>Sculpey 发表于 2019-5-28 18:13</span><br>
<span>看成打过十次胎了，还想这个身体素质牛逼爆了</span><br>
<span>我也看成十次胎了，心想着男的心真大</span><br>
</p><p><b>nalanchen: </b><br>
<span>建议加入阅读理解教材</span><br>
</p><p><b>燃烧的钢铁雄心: </b><br>
<span>我想看原贴，有链接吗？</span><br>
</p><p><b>imosuke: </b><br>
<span>一次十万，平均一周两次算，结婚一年四舍五入就是一个逸</span><br>
</p><p><b>fenugreek: </b><br>
<span>是不是侧面证明了性技巧是要磨炼出来的？十万一次搞不好会高速旋转三点攻</span><br>
</p><p><b>上将郝萌: </b><br>
<span>不是，她当年能卖十万一次和现在有什么关系，资产不折旧的吗，你五折买一台报废的兰博基尼难道还赚翻了？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1835062[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>隔壁来了个傻逼  喜欢上一个打过胎有十个前男友的陪酒小姐[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1835062-1-1.html</link>
      <description>隔壁来了个傻逼  喜欢上一个打过胎有十个前男友的陪酒小姐&#13;
原贴如下：

88年的，超级美，身材一级帮，性生活体验完美，也很爱我，但是打过一次胎，以前ktv陪酒的，跟她做过以后，跟别的女人一点感觉都没了，真爱觉得，性格也很好，但是能娶吗？我收入还可以，养得起她。

她不需要做业务的，只是陪酒而已，用她的话来讲，真要丢开喜欢来卖，早亿万富翁了，一次别人几十万也不肯的，主要看人，喜欢她的太多了。

哈哈哈哈哈</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>兽性大发的笨笨: </b><br>
<span>隔壁来了个傻逼  喜欢上一个打过胎有十个前男友的陪酒小姐</span><br>
<span>原贴如下：</span><br>
<span>88年的，超级美，身材一级帮，性生活体验完美，也很爱我，但是打过一次胎，以前ktv陪酒的，跟她做过以后，跟别的女人一点感觉都没了，真爱觉得，性格也很好，但是能娶吗？我收入还可以，养得起她。</span><br>
<span>她不需要做业务的，只是陪酒而已，用她的话来讲，真要丢开喜欢来卖，早亿万富翁了，一次别人几十万也不肯的，主要看人，喜欢她的太多了。</span><br>
<span>哈哈哈哈哈</span><br>
</p><p><b>阿库鲁艾特: </b><br>
<span>背不住老家孩子都快上初中了</span><br>
</p><p><b>Nikoqian: </b><br>
<span>正好先用原谅端口查查…</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span>永恒之岛日常：</span><br>
<span>倒垃圾1/12</span><br>
</p><p><b>雅久森派: </b><br>
<span>多好的人啊，你们还要嘲笑人家</span><br>
<span>你们太坏啦</span><br>
</p><p><b>Sculpey: </b><br>
<span>看成打过十次胎了，还想这个身体素质牛逼爆了</span><br>
</p><p><b>qzy741147: </b><br>
<span>rpg你也要转</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>离这种人远点，会拉低朋友圈下限</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>KENN: </b><br>
<span>打胎卖艺不卖身的好女孩，娶了吧</span><br>
<span>别出来祸害其他人了</span><br>
</p><p><b>macos: </b><br>
<span>虽然，但语气怎没点自信</span><br>
</p><p><b>gdfgfd43: </b><br>
<span>那么隔壁到底是哪个坛？</span><br>
</p><p><b>坚果大爷: </b><br>
<span>叫他娶啊</span><br>
</p><p><b>山文京伝: </b><br>
<span>Sculpey 发表于 2019-5-28 18:13</span><br>
<span>看成打过十次胎了，还想这个身体素质牛逼爆了</span><br>
<span>+1</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>隔壁是指同为屎黄色的人均rpg论坛</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>沉默之声: </b><br>
<span>女性小皇叔人设</span><br>
</p><p><b>sheshiro: </b><br>
<span>真要丢开喜欢来卖，早亿万富翁了</span><br>
<span>为什么不放开呢？这效益简直就是一人の全球五百强了</span><br>
</p><p><b>empereur: </b><br>
<span>Sculpey 发表于 2019-5-28 18:13</span><br>
<span>看成打过十次胎了，还想这个身体素质牛逼爆了</span><br>
<span>铁打的子宫，流水的丁丁。原谅宝大有用武之地。</span><br>
</p><p><b>darkkabuto: </b><br>
<span>Nikoqian 发表于 2019-5-28 18:11</span><br>
<span>正好先用原谅端口查查…</span><br>
<span>都这样了还查？怕是真爱</span><br>
</p><p><b>胜改藏: </b><br>
<span>别人几十万才能上，你能免费用，当然要啦</span><br>
</p><p><b>lais: </b><br>
<span>别人又不一定娶，说不定就是打打炮打腻了就分。就算娶，别人的婚姻观说不定很先进呢，婚前财产保护好，婚后吃光用光，哪天腻了离婚</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ホ-リ-小狮: </b><br>
<span>我也是刚吃饱晚饭有点撑，算个账，真要丢开喜欢来卖的话，不可能每次对方都愿意出几十万，就按照平均一次5000元吧，这已经很高了，想要达到亿万富翁，按一亿收入来算，需要卖2万次，按每天卖1次的频率，需要卖54年。</span><br>
<span>即使平均每次收入1万元，每天卖1次也要27年；即使每次收入高达10万元（镶金批），也要卖接近1000次。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>秋月涼: </b><br>
<span>多好啊，一次相当于赚几十W呢</span><br>
</p><p><b>Freesil: </b><br>
<span>你说陪酒小姐不卖身那简直就是笑话，还几十万不卖？北京最好的夜场，3-8000大多数就能搞定</span><br>
</p><p><b>斯达克篮: </b><br>
<span>性生活好的租就好了，结婚是一种资产重组，尽量找优质资源，性生活可以用钱买。</span><br>
</p><p><b>猫?魔铃: </b><br>
<span>换个角度,你得到了一个被无数人盖过章的名画,这价值给纯画高多了好么</span><br>
<span>— from Xiaomi MIX 2, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>姜道忠: </b><br>
<span>如果平均下来一次不超过150元   我觉得养着也行</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>bbokay: </b><br>
<span>跟她做过以后又和别的女人么有感觉了？怎么觉得挺般配的说不定陪酒小姐还要好一点</span><br>
</p><p><b>Nikoqian: </b><br>
<span>姜道忠 发表于 2019-5-28 18:54</span><br>
<span>如果平均下来一次不超过150元   我觉得养着也行</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5000, Android 9上的 S1Next- ...</span><br>
<span>一个月四次一共才600花费吗 八成不够…</span><br>
</p><p><b>contico: </b><br>
<span>娶啊，一次几十万赚翻了</span><br>
</p><p><b>lostneverland: </b><br>
<span>过个半年一年就是被吃干抹净净身出户。</span><br>
</p><p><b>老崔: </b><br>
<span>太般配了，这门亲事我同意了</span><br>
</p><p><b>永远的海格力斯: </b><br>
<span>ホ-リ-小狮 发表于 2019-5-28 18:43</span><br>
<span>我也是刚吃饱晚饭有点撑，算个账，真要丢开喜欢来卖的话，不可能每次对方都愿意出几十万，就按照平均一次50 ...</span><br>
<span>卖一天一次哪可能。一天起码可以卖个十多次</span><br>
</p><p><b>sheshiro: </b><br>
<span>永远的海格力斯 发表于 2019-5-28 19:17</span><br>
<span>卖一天一次哪可能。一天起码可以卖个十多次</span><br>
<span>不行吧？校内赤线区域里可不是这么说的</span><br>
</p><p><b>悲伤的风中云: </b><br>
<span>楼主你倒是贴个链接让我们过去参观参观啊</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>lais: </b><br>
<span>ホ-リ-小狮 发表于 2019-05-28 18:43:59</span><br>
<span>我也是刚吃饱晚饭有点撑，算个账，真要丢开喜欢来卖的话，不可能每次对方都愿意出几十万，就按照平均一次50 ...真要是文中形容的那样，盘靓条顺加活好，88年的，15岁开始做，做到前二年，工龄14年，靠卖b收入1000w不夸张，如果这小姐会点投资理财再加上楼市的火箭，亿万富姐也不夸张，估计就是她的小姐妹里有资产上亿的才让她感慨吧</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>liaoyaaa: </b><br>
<span>当然是选择原谅她啦！</span><br>
</p><p><b>雪碧三周年忌日: </b><br>
<span>sheshiro 发表于 2019-5-28 19:24</span><br>
<span>不行吧？校内赤线区域里可不是这么说的</span><br>
<span>卖到精神失常</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>喵呜哇哈: </b><br>
<span>羡慕，活好可是一项不可多得的技能</span><br>
</p><p><b>PRIZM: </b><br>
<span>人家婊子配狗，天生一对，哪轮得到你们这群正常人反对</span><br>
</p><p><b>Reslayer: </b><br>
<span>乐观点，起码不是打过十次胎并且只有一个前男友的陪酒小姐是吧。</span><br>
</p><p><b>TripleK: </b><br>
<span>求个传送门</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>怎么回事，苍井空那时候一堆人嚷着要接盘变脸这么快？某些人真不是嫉妒？</span><br>
</p><p><b>Kakaru: </b><br>
<span>Nikoqian 发表于 2019-5-28 18:11</span><br>
<span>正好先用原谅端口查查…</span><br>
<span>不用查了，人家早就是了</span><br>
</p><p><b>シャル: </b><br>
<span>古屋敷由良 发表于 2019-5-28 20:15</span><br>
<span>怎么回事，苍井空那时候一堆人嚷着要接盘变脸这么快？某些人真不是嫉妒？ ...</span><br>
<span>苍老师可没打过胎啊</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>シャル 发表于 2019-5-28 20:36</span><br>
<span>苍老师可没打过胎啊</span><br>
<span>所以唯一的区别就只有一次打胎，苍打过胎或者这位没有过舆论就会完全反过来，你这么认为？</span><br>
</p><p><b>peter723pan: </b><br>
<span>不接客怎么来的这么好的床上技术？</span><br>
<span>话说楼上各位老司机对行情这么了解，曝光自己夜生活了。</span><br>
</p><p><b>Tr火药味: </b><br>
<span>我也看成了打过十次胎</span><br>
</p><p><b>saevey: </b><br>
<span>陪就陪出来的性生活体验完美？</span><br>
<span>还是被十个前任玩出来的性生活体验完美？</span><br>
</p><p><b>aoick: </b><br>
<span>客观一点 我觉得可以接盘</span><br>
<span>当然不能抱着普通婚姻的态度去接盘</span><br>
<span>除非你能忽悠这女的去信教</span><br>
<span>不然就把她当成炮友处吧</span><br>
</p><p><b>aqueenze: </b><br>
<span>这个年纪做妈妈桑可以年入2000万</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1835062[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
