<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>《Sky光·遇》：为了让所有人都接受游戏，这是陈星汉...</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>《Sky光·遇》：为了让所有人都接受游戏，这是陈星汉...</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:18:11 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>《Sky光·遇》：为了让所有人都接受游戏，这是陈星汉...[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1834411-1-1.html</link>
      <description>《Sky光·遇》：为了让所有人都接受游戏，这是陈星汉...&#13;
520网易游戏热爱日这天上午，我在酒店提前见到了下午要出席发布会的陈星汉老师，他将在发布会上宣布《Sky光·遇》在国内发行的消息。时隔七年，陈星汉的模样似乎没什么太多变化，而对《Sky光·遇》七年的漫长等待，玩家间反而产生了很多质疑。在新游戏宣布登陆手机平台之后，社群间“恰饭”的声音此起彼伏，不过陈星汉本人对此并不在意，因为他明确地知道 thatgamecompany 想做的是什么样的游戏，并且自己坚持这么做了。
&#13;
https://image.gcores.com/f7c4f3da-cb32-45a5-89f3-13a0305486a4.jpg从概念到成品，《Sky光·遇》让玩家经历了漫长的等待
&#13;
在玩过好几个测试版本的前提下，我向陈星汉提出了一些大家好奇的问题，当然主要还是围绕《Sky光·遇》的。这款游戏表面上对所谓的“核心玩家”吸引力不大，但实际投入的心血不比上一作《Journey》（《风之旅人》）少，很多功夫甚至都下在了连玩家都感觉不到的地方。许多玩家的“偏见”在陈星汉的深度面前不攻自破。先是大家最关心的问题，距离《Journey》至今已经过去了7年时间，为什么《Sky光·遇》花费了thatgamecompany这么久的时间？其实《Sky光·遇》做了两遍因为一开始《Sky光·遇》是做成一个像《Journey》一样的主机九十分钟到两个小时长的游戏。当时觉得在苹果的手机平台上，一个3～5美金的 Premium Game 像《无尽之刃》（《无尽之剑》）卖得销量还挺不错的，所以当时觉得这样子卖了就可以了。但是当游戏快做完的时候苹果发现，现在没有人买 Premium Game 了，他们很担心我们最后会本都收不回来，所以强烈要求我们改成免费游戏。所以等于说我们先做了一个游戏以后再改成了另外一个游戏。等于说我们先做了一个游戏以后再改成了另外一个游戏，前三年我们做了一个收费游戏，后三年把一个收费游戏变成了一个免费游戏，又花了三年。相当于是把游戏从一个很基础的层面推倒了再来一遍。因为一个收费游戏在美国，是你在玩这个游戏之前就付了费了，玩家对开发者有一个信任，他会觉得你就值这个60美金、30美金、15美金。然而手机平台上，10个人有9个都没有玩过主机，他们对开发者不存在信任，而且他们会觉得所有的游戏都是免费的，你这个却要15美金，开什么玩笑？就算是5美金也会觉得这是很多钱了，我也不知道我买了什么。如果那个人从来没玩过游戏的话，他绝对不会花5块钱买一个看上去比较像手游的内容的。所以在那个情况下，苹果大大就提出说：“你们必须做免费的，不然本都收不回来。”那我们就很积极地投入了免费游戏的改制过程，但是在这其中就发现，市面上所存在的免费游戏，基本上都是利用人性弱点在收费，越赚钱的游戏越是如此，以至于当时找到不一个适合 thatgamecompany 的游戏的收费方式。而且像我们的游戏是希望给人带来感动的，总不能到高潮的时候突然说你不给钱就看不了结局吧？那也让人觉得是一种被绑架的感觉。我们是希望给人带来一个正面的影响，正面的启迪的，那这样的收费我们是没法接受的。
&#13;
https://image.gcores.com/985786aa-1810-4341-a305-42fb8701ac2d.jpg陈星汉的游戏都希望给人带来正面的影响
&#13;
所以我们花了将近一年半的时间，试了十几种不同的收费方式，都是市面上从来没有过的，主打的就是为别人付费。最终我们找到了一些付费方式，我们觉得是挺有感觉的方式，在那之后才开始把之前的游戏转变成现在的样子。相当于是先找到了一个适合的发行点，再围绕这个重新做。而且这段时间，世界变化很快，最早的时候绝大多数的收费游戏是军火商收费方式，后来改成开彩蛋、开宝箱。直到今年开始出现了季票的收费方式，这既不是军火商似的，也不是赌场抽奖，（说白了是一种订阅的服务），有点类似于体育竞技的时候卖件T恤给你，我觉得这个还是可以接受的。那最终《Sky光·遇》是一种结合了季票和给予（主题）的收费模式。很多人对 thatgamecompany 的印象是做禅意游戏，但禅这个概念挺宽泛的，其实只要游戏能打动人就是一款好游戏。可能是《Journey》的题材和美术方面让它有了“禅”这个称号，那《Sky光·遇》用一个词来形容的话您会找一个什么样的词？其实禅意不是我说的，我从来没说过只不过第一个游戏《Flow》出现的时候，索尼的市场那边说：“It's a very Zen Game.”，就只是《Flow》而已。之后我自己会管《Flower》和《Journey》叫文艺游戏，而不是禅意游戏，因为它们是突出情感的创新的，给你带来不同情感体验的游戏，所以和禅意一点关系都没有，我也不修禅。
&#13;
https://image.gcores.com/26e57634-ce87-468e-896a-b1f29ac18c26.jpeg禅的概念最早是发行商提的，媒体传播开后便“不受控制”了
&#13;
索尼一发了“Zen”之后，别的媒体觉得这个词很新颖，我也要用，在国内也就把这个“Zen”翻译成“禅意”了，其实我根本就不懂禅。我甚至从来没有过这个概念，我是做文艺游戏的，每一款游戏必须在情感上有很强烈的冲击，能够打动别人，我相信只有真正打动别人的游戏才能让观众去回想这个游戏，去思考这个游戏和人生中的意义。如果它没有打动你的话，你可能说还挺酷的，之后就忘记了，爆米花电影就是这样。我是希望人们去思考这个游戏，我也希望他们会记住这个游戏，这是我所有游戏的共同点，而不是“禅意游戏”（这个标签）。游戏是一个结合了众多领域的媒体形式，包括艺术、计算机工程、心理学等等，在《Sky光·遇》里面有没有新的领域介入？我觉得这次最多最有意思的（结合）是社会心理学在《Journey》中还没有社会，只有两个人，我们做的是让两个玩家互帮互助，有情感上互相羁绊。但这次的游戏开始出现四个人、八个人互动的时候，就出现了开发《Journey》时同样遇到过的问题。《Journey》一开始（开发初期）是四人游戏，但我们发现玩家会不自觉的出现二对二的情况，或者“三缺一”，三个人会嫌弃另外一个人，那个人就会觉得被社会主流给孤立了，他必须得跟着主流的人，这些都让我们觉得很不爽。所以这次的是《Sky光·遇》从《Journey》回归到再做多人游戏挺有意思的尝试，有很多很好玩的梗都是在开发的时候诞生的。《Journey》当时发现的梗是玩家会互相不喜欢对方，因为大家会觉得别人偷窃了自己的资源，所以有人不愿意玩多人游戏，我们当时最大的成功是把这个部分的社会问题给解决了。那么现在全服务器有上千上万人，这些人可能会遇到在MMO游戏里经常出现的问题。比如玩家一开始进入MMO总会有一群人在公共频道里面喊，不管是广告还是骂人还是正面的交流，这个东西一上来就把你沉浸的体验给毁灭了。或者你在MMO里遇到一个人名字叫正恩（笑），一瞬间就把你从游戏中给带出来了。
&#13;
https://image.gcores.com/599f8719-924d-4b68-9a10-7270037b4ca9.jpgMMO中的聊天窗口确实非常影响沉浸感
&#13;
《Sky光·遇》虽然不像《Journey》一样没有名字，毕竟玩家要在游戏里区分出来谁是谁。那我们在《Sky光·遇》游戏中的解决方式是，将系统改成玩家不能给自己取名，你只能给别人取名（类似于备注），在这样的情况下你叫他正恩也好，不叫正恩也好，这都不会把你从这个游戏中推出来。这是很简单的一个故事（因为玩家的备注是他们与某个玩家的体验后留下的，这是玩家在游戏中的体验，是属于游戏内的）。另外在《Journey》中我们特意没有做聊天，因为 PlayStation 是没有键盘的，却支持语音聊天，但语音聊天可能会出现小孩儿对你喊的那个情况。所以当时我们把《Journey》的交流机制做得非常有限，而在《Sky光·遇》中大家说：我们整天用手机打字，现在在手机平台了你为什么不支持我打字呢？所以不得不支持手机打字的情况了。能在游戏中打字也是我比较担心的，在持续测试后我发现，游戏内的打字内容是没有限制的。那如何在这种打字交流中避免人性中必然的“恶”呢？我是不想加任何限制的，因为我相信我的设计在《Sky光·遇》中玩家并不是一开始就能聊天的，需要通过慢慢的在游戏中和另外一个人相处，先用些简单的符号，像《Journey》叫声和动作来互相沟通，而且最后必须是双方同意的，你想跟他聊天他还不一定接受你。在那个情况下先有默契再有聊天就可以确保玩家不会一上来出现就骂人。
&#13;
https://image.gcores.com/3149a288-aa32-4c71-aba9-b8ede5253405.jpg《Journey》中两个玩家间的交流非常有限
&#13;
《Sky光·遇》（在海外）我们已经有运营一年了，有上万个玩家（参与），到目前为止只有两个案例，他们说了些大众都觉得有点过分的话。但这就是小孩子的行为，到处大喊不雅词汇等，这样的小孩儿在每个学校都有。其实当这个小孩儿出现的时候，会有很多成年人玩家会主动过去跟他交朋友，会主动和他说：“请不要做这样的事情。”我觉得这反而挺有意思的，因为我们的社区不像是竞技游戏的社区，大家都非常有攻击性，《Sky光·遇》的社区是比较有爱的社区，没有人会因为小孩喊了几句脏话就觉得这个游戏没法活下去了。但最近美国和欧洲也出台了相关法律，禁止13岁以下的儿童在游戏中和别人交流，还有面向低年龄的小孩，一些词汇是不能放的，因此我们最近开始加了一些词汇的滤镜，但是国外滤镜的规章制度和国内是完全不一样的，最终在中国发行的《Sky光·遇》肯定要按照中国的规章制度的。回到游戏的主题“给予”，其实这个给予是相当“反本能”的，是不是绝大多数的设计时间是在磨合通过机制奖励来鼓励人去“给予”这一交互上？我觉得最好的设计不是用绳子拉着你脖子走，这样的设计是所谓比较菜鸟的一开始的确是这样（靠奖励鼓励）做的，但是我就认为真正最好的设计是那种感觉，在心理学上英语里有个词叫“Nudge”：你站在悬崖边上，你总感觉有个人轻轻碰了你背后一下，你有一个惯性要往前，而实际上这个轻碰是你几乎感觉不到的。
&#13;
https://image.gcores.com/9a6c3f22-3150-42b7-8c28-cb206384de43.jpg“轻推”这个交互设计在我们的身边随处可见，包括游戏的点赞系统，APP的开屏广告等
&#13;
《Journey》当中人与人的互相帮助、一起旅行其实就是个“Nudge”，我们花了很大的心思去让玩家在默认中会喜欢另外一个玩家。《Sky光·遇》也是一样的，一开始你在玩Beta测试的时候，我们大体上“给予”是用了很多套索拖着你走的。但如果今天你去玩这个版本的话，你会发现表面上游戏没有任何地方是逼着你一定要和别人合作的。我们现在正做一个非常彻底的清零，不能让任何玩家觉得这个游戏在数值上如果“给予”的话会更赚，必须要做到完全看不见才行。那么把直观的可以引导人的东西全部都隐藏起来，会不会担心会过滤掉一部分（快餐型）玩家？不是说过滤掉吧。我们过去三年在学习不同的收费方式中也发现，如果你是纯粹卖自私的产品，大家更容易理解，也更愿意付费。但现实是一个灰色的世界，有正面的也有反面的，有人的竞争自私的一面，也有慷慨同情的一面，而我们所谓的艺术，就是用夸张的方式去捕捉真实中的一些碎片。比如宫崎峻的电影，电影里的天永远比真实的天蓝，草永远比真实的草绿，孩子们永远比真实的孩子们美好，就算是有工业文明和战争，也比真实世界中的更加纯真。即使在《Sky光·遇》这样的游戏中，人心还是一定有自私的一面，在社交的过程中玩家肯定希望比别人穿得更花枝招展一点，比别人更受欢迎一些，一定会有这一面的，但我们会把这一面的东西相对弱化一些，加强你帮助别人带来的快乐。
&#13;
https://image.gcores.com/8f179cbc-8093-46c6-90f1-614cbec496ef.jpg吉卜力的作品堪称艺术品，即使是现实许多的《起风了》也有很多艺术加工在其中
&#13;
以前我们在最初做测试的时候做了这样一个例子，雨林中有一把伞，这把伞需要两个是好友的人一起才能开启，这样他们就可以拿着伞穿过雨林，不受雨水浸润。然而这个设计全公司都特别反感，因为这样就会出现有人为了得到这把伞，就跟一个路人甲直接成了朋友，用完伞以后两人就互相走了。类似这样的友谊是非常不纯真的友谊，而且从此以后当这个人再看到这个人出现在他的好友名单中的时候更多是一种“恶心”，以至会为自己竟然为了利益跟这样一个人交了朋友而厌恶自己，自己都会看不下去。当你把友谊和利益绑定的时候，会完全破坏人和人之间的情感，所以有一段时间，我们做了“互相给予的送心可以让对方得到更加漂亮服饰”的机制，随后就出现了所谓的“骗心乞丐”，就是一群人穿得特别花枝招展，新人一进到这个世界，“乞丐们”就对新人各种跪拜亲吻，骗这些人给他们送蜡烛。后来有一段时间凡是看到个子矮的，花枝招展的人都没有人理他们。
&#13;
https://image.gcores.com/bc551854-7cf8-453f-83bb-6ffa87ccf6f9.jpg谁都想把自己打扮的好看一点
&#13;
这个问题就是在于，当你把给予作为一个奖励机制，他们是为了得到游戏里的这颗心才对你友好的时候，就可能把整个社交环境变为“一颗老鼠屎坏了一锅粥”的情况。现实生活更加复杂，《Sky光·遇》是一个真实生活简化美化到虚拟社会中的艺术。我以前跟朋友说，比如我是抽象主义画家，我会用颜色夸张一个落日，把它变得很美丽，这需要颜色夸张。但如果我是一个设计师，他需要通过人和人互动的夸张来捕捉人性中最纯真的东西。所以今天去看《Sky光·遇》Beta应该没有一个特别明显的点在体现这个游戏说我一定要逼别人给予的。《Sky光·遇》从一开始就是网络游戏，对人与人的交流来说手机无疑是更好的平台，那从立项的时候就确定要在手机上开发吗，还是后来才转变的？如果你知道我一开始建立公司的初衷的话，你就可以理解这所有的选择公司已经13年了，目标没有任何变化。公司建立之初是一群玩家玩了我们学校里的作品叫《云》（Cloud），他们写信告诉我说：“你和你的团队是最美丽的人，同时希望你能够把这样美丽的游戏变成一个商业游戏，这样更多人可以知道游戏不仅仅是枪车球，它可以是表达人性美好一面的东西。”出于这个初衷我开始了创业。那个时候在欧美也没有手机游戏，只有主机游戏，你要把游戏做给大众就只能做主机游戏。但是到了2013年，当时的 PlayStation 主机玩家占比是97%的男性，18岁到35岁区间的男性为主购买力，而我们做了三款游戏后我们发现，thatgamecompany 的游戏在女性或者成年人中也一样很受欢迎。所以我们就觉得：我们公司就是希望让更多人爱上游戏才存在的，那怎么样让更多人爱上游戏？如果只是在 PlayStation 商店上卖是没有办法为这个社会带来更大的价值的，我们必须要做在更大的平台上，要能让男女老幼都能接触到游戏，而且希望是比较平易近人的平台。
&#13;
https://image.gcores.com/03f33754-f7d2-43e3-9280-17712fd66cae.jpeg再让更多人爱上游戏这一点上，任天堂有着强大的实力
&#13;
刚开始任天堂 Wii 出现的时候很多原来不玩游戏的人觉得：“这不就是电视遥控器吗？我也可以玩”，于是一下子扩大了游戏的受众面。而当时我们选择手机也是觉得起码大家都会用手指触摸一下屏幕，所以我觉得目前用手机是实现我们最初创立公司的目标最好的平台。目的就是让更多人能体验到游戏当时手机游戏出现的时候，10个人里面有9个人没玩过主机游戏，而且他们对游戏的第一印象就是一堆页游，我觉得非常心痛，因为主机游戏已然发展了30多年，和玩家建立了非常好的信任。过去的13年里面，从一开始大家说游戏能让你哭吗？到今天游戏已经在艺术博物馆里展出了，我觉得游戏已经向前走了很大一步，然而还是会突然间来了9个人说你们游戏不就是页游吗？甚至用我爸的话讲说游戏是精神**，我就只是希望能够让这些人意识到游戏也是有正面的东西的。手机体验游戏的时间大多数是碎片化的，很有可能玩家在玩游戏的时候会切出去，导致有两个问题：一个是如果玩家正在交流中，切出去会导致网络的中断，这样会不会打断其他人的游戏体验？会，但这个事情不仅发生在手机上，即使是看电视的时候人们也会拿着第二个屏幕，如今人们的整个生活都在不断被打断为此我们在游戏中做了很多细节，都是没有人会注意到的细节。比如你和另外一个玩家聊得正嗨的时候，突然对面玩家的电话进来了，这时他会突然坐下来。如果当时他在空中打坐你就知道他可能被什么东西打断了。断线时另一个玩家依旧可以在这个游戏中存活（存在）3到5分钟，如果3到5分钟都不回来的话那他可能真的去忙了。还有一种情况是别人边打电话他同时还在玩游戏，这时候玩家头顶会有一个耳机（图标），他可以继续跟你玩，一边打电话一边玩也可以，同时玩家也可以知道他正在打电话。另一点，频繁的工作或者其他信息打扰，会不会打断在游戏中的感情流？我觉得这也是没办法的，就算玩主机，现在你的朋友登录也会弹出一个谁谁谁登录、谁谁邀请你打什么游戏的推送，包括现在看电视都可能突出弹出推送告诉你某某节目开始了，所以这个不是可以避免的事，这就是现实。但另外一点，我们刚开始开发的时候还是在 iPhone4 上，iPhone4 屏幕小，很难让玩家沉浸进去。但现在的 iPhone 屏幕已经大到（视距比）跟我远处放个电视差不多大了，沉浸感越来越好，而且当时 iPhone4 的时候音响是单声轨音响，功放是从一边播放出来的，但现在新的手机两边都有音响，可以达到立体声，我觉得这方面（营造沉浸感）反而是越来越好了。
&#13;
https://image.gcores.com/b0d725d7-0aa0-4c4e-8677-c952da63fe55.jpg现在硬件的沉浸感营造越来越好了
&#13;
同时相反的，我们也是拥抱推送机制的。就算玩家不在游戏当中，当有人送给你一颗心的时候，我们也会通过推送告诉你：“谁谁谁给你送了一颗心。”无论3A还是独立，有很多优秀作品因为与玩家达到了情感的连接而获得非常多的好评，怎么看待这些情感交互突出的作品？中文媒体会把情感游戏定为一个类型，我觉得这是很不合理的事情除了游戏以外，所有的娱乐媒体，情感是作为一个类别来区分的，比如喜剧和悲剧，很明显一个是开心的，一个是不开心的。你能说这两个都是情感类型的电影吗？应该是每个电影都有一定的情感。为什么在游戏行业会有人说情感类游戏，那是因为大多数游戏情感的冲击和深度做得特别烂，导演不会导，不能把一个情感做到很强烈的极致。比如喜剧，上次你玩一个让你很开心笑得肚子痛的游戏是什么？是独立游戏偏多一点吧。像《Human Fall Flat》（《人类一败涂地》）它就明显是个卓别林式的动作喜剧类别，而那个我也没笑到肚子都疼，但电影电视就会有那样的东西。这就说明游戏的情感冲击还没有做到位。
&#13;
https://image.gcores.com/2d52b56b-340f-4312-8468-ed33436d3c02.jpg独立游戏比精心打磨的3A大作更纯粹
&#13;
再比如悲剧就让你感觉到特别苦闷悲哀的东西，这在游戏行业中就非常少。所以不是说我在做情感类游戏，不管是谁做游戏，他都应（努力）把情感冲击提到一个新的高度，那就是他们本该做的事情。我可以说其实《真人快打》是一个情感做到一定高度的游戏，我记得最初玩《真人快打》的时候就产生了这个“哇好恶心”、“这个太暴力了”的感觉，我产生情绪波动了，其实那就是一个情感，是动作片的情感，但是就很少有人去说《真人快打》这个游戏“很有感觉”。在游戏行业大家会比较注意到的现象是，（你似乎只有突出某款游戏的艺术价值了，玩家才能从中感受到情感，其实不然。）我们做艺术的人会说生活中每一件东西都是艺术，为什么这个茶杯设计成这样，为什么用这样的材料，为什么还加了一条边，其实每一个选择都是有人在后面思考的，可是为什么这不是艺术品呢？因为这个人的思考和传达的东西你可能感觉不到。如果你去看一个真正艺术家的作品，比如达达艺术中有一个小便池（《喷泉Fountain》——马赛尔·杜尚），这个小便池放在博物馆里，说这就是艺术，（单独看）那就和（平常的小便池）没有什么区别嘛。但是去博物馆的人看到小便池，他们立刻就懂了。达达艺术讲的就是挑战艺术可以是什么，而这个人把一个小便池放在这儿，都能叫它艺术，这本身是一个概念，这个概念是这个艺术家真正传达的东西。
&#13;
https://image.gcores.com/1fdeb73f-1c94-4dd4-a52d-63b70093422f.jpgFountain——Marcel Duchamp
&#13;
所以说其实每一件东西都可能传达一定的艺术信息，但绝大多数人感觉不到。比如达达的小便池放在地板上你也不会觉得它是艺术，所以真正被人们接触到或者捕捉到认为是艺术的东西，往往是更加强烈，更大的百分比，有更多人可以感觉到的东西。我们游戏行业会说比较有名的情感游戏可能是《旺达与巨像》、《The Last of Us》（《最后生还者》），这些其实相对来说是更加商业化的，能够被更多人接受的艺术的东西。所以在独立游戏中间会出现更多没有被磨光的艺术产品，就比如《Celeste》（《蔚蓝》）。《Celeste》它有很强烈的表达，就是她（主人公）和自己“Depression”（抑郁）的对抗，但很多年轻玩家可能没办法理解“Depression”，所以他玩《Celeste》的时候就只是玩到皮毛，觉得“啊，这是个很难的游戏，而已。”在这个情况下，这个游戏可能也就30%的玩家可以领会到创作者想说什么。所以从我的角度来看，艺术也好，情感也好，最终它是不是一个艺术品是个人主观的选择，而不是一个客观的选择。
&#13;
https://image.gcores.com/ffe1074d-e42a-4d15-a1bf-d54d9ef43624.jpg《Celeste》本身也有非常好的情感表达，但并不能传递给所有玩家
&#13;
最后，作为结尾。虽然这并不是一次时间很长的采访，但从中也能感受到陈星汉老师身为一个“与众不同”的游戏开发者的特质和思考。在我个人的眼中，陈星汉和大众认知里的艺术家截然不同，他透着朴实与深邃。经历过中国应试教育的学生时代、自主选择的互动艺术科班、最后甚至是稍显“过分”顺利的商业化道路，他并不是一个脱离实际的艺术家，也不是一个向大众妥协的商人，在这两者之间他有过细致的思考。或许我个人身为半个媒体从业者还有一些在坚持和妥协之间的矛盾，但关于游戏目前在国内所处的境地以及“坚持自我”和“推向大众”之间的抉择，陈星汉有着坚定的想法，他清楚的知道自己做《Sky光·遇》的初心：我在看游戏的时候是用情感来看它的细分市场，因为从音乐到小说、到电影，它的情感是非常普遍的。我前面说到喜剧，其实小说里面有喜剧，有悲剧，也有浪漫的情感，不管是戏剧、电影、电视都已经被所有人接受了。人们会默认你是肯定看电视的、是肯定看电影的、是肯定读书的，但很多人还是会质疑你是不是玩游戏的玩家，因为人们默认不是所有人都玩游戏的。那是什么样的人不玩游戏呢？今天游戏覆盖的情感已经包括所有年轻男性的情感。在主机游戏里，比如恐怖片、惊悚片、动作片、科幻片、冒险片，每一个游戏类型都非常火了，就已经形成了所谓的红海竞争，比如动作类《战神》、《真人快打》也是动作，冒险（类型）的话也有《神秘海域》、《战争机器》......3A环境里已经有成熟的体系了。但是当你把情感向其他女性喜欢的类型推演，第一：浪漫类型的游戏，几乎没有；第二，家庭情感的游戏，其实从古到今，除了《模拟人生》以外并没有任何一个游戏可以让人体会到和家人互动的情感；然后是浪漫喜剧片，据说是最受欢迎的女**类型，在游戏中不存在。其实游戏这个行业还是非常年轻，它的情感覆盖面还没有盖住所有的人，这也是为什么游戏到现在依旧不被所有人尊重。我这次做《Sky光·遇》最核心的点其实是我想做一款老少皆宜的游戏。你看每一款迪士尼、皮克斯的动画片一定有一定喜剧成分；有一定感人的文艺成分，这样成年人会觉得这个电影不止是给小孩儿看的；它会发生在奇幻的世界中，因为奇幻本身是对世界浪漫主义的变化，而不像科幻，因为科幻一般是非常灰暗的未来；最后还有一定的戏剧性，戏剧讲究的是人的变革。
&#13;
https://image.gcores.com/1f034c05-ba1c-49ef-9dff-fc9dff19e417.jpg迪士尼的电影能面向所有人，并且不同的人能从中感悟不同的东西
&#13;
其实《Journey》是一个文艺戏剧片，但像《Sky光·遇》我希望做成更多是像皮克斯工作室或者吉卜力工作室作品这样的流派。因为只有当你把一家人，男女老幼都可以代入到一个游戏中，而且让他们同时被游戏中的一些部分打动，他们才会觉得其实游戏是一个好的东西。它可以让家人走得更近，而且教会我们关于人性的故事，在玩过之后大家还可以讨论这个游戏。而这样一个产品到今天为止，我在游戏行业还没有看到，所以为什么我花了这么长时间做这款产品，或者说我之前创建公司和到现在要做的这个目标基本是同一条线，没有什么变化。
&#13;
原文地址：https://www.gcores.com/articles/109980?utm_campaign=official_account&amp;utm_source=weibo&amp;utm_medium=social</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>汪达: </b><br>
<span>ybfelix 发表于 2019-6-21 08:45</span><br>
<span>他的几个主机游戏Flow，Flower，Flowest都是几十块玩两三小时的体量，不坑你钱，不坑你时间，还不占你喜欢 ...</span><br>
<span>1.他的前几部作品是索尼投资索尼独占的</span><br>
<span>2.他和机核的关系不错，甚至被拉去为幻之名作站台</span><br>
<span>3.他这款手游是猪场代理的</span><br>
<span>索黑、猪黑、机核真爱党自然饶不了他</span><br>
</p><p><b>hhhhhhhh: </b><br>
<span>国内能聊天的游戏 最后都会被约王者荣耀的占领</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>rp1993: </b><br>
<span>这游戏聊天功能条件挺苛刻的，要么坐椅子，要么花大量资源解锁和特定的人随时聊。</span><br>
<span>其实我觉得陈星汉胆子大一点把聊天功能删了都好，我游戏里聊了几个第一句话都是加微加Q·····</span><br>
</p><p><b>LOST52WF: </b><br>
<span>小泉花陽 发表于 2019-05-27 10:02:29</span><br>
<span>发现泥潭很多人对游戏的定义特别狭隘，玩游戏的一般都新事物都挺能接受的吧，咋表现的就这么迂腐呢，互动电 ...因为任豚论坛只玩老任的游戏嗷 老任的gameplay最高 其他都是垃圾嗷</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>mxdmfml: </b><br>
<span> 本帖最后由 mxdmfml 于 2019-6-22 21:57 编辑 </span><br>
<span>通关了，本质上就是旅的手游版，本以为陈星汉这7年会有啥突破，看来是在原地踏步。这游戏有着几个问题。</span><br>
<span>首先手机屏幕太小，让原本陈星汉游戏最出彩的风景无法展示完全，几乎都要拖拽，然后触屏的垃圾手感就别提了，太遭罪了。</span><br>
<span>然后游戏引导做的不好，尤其是在墓土这关，风格偏暗看不清路就不提了，最主要指引用的灯小的可怜，要不是有人在前面带路，我估计要在原地瞎转半个小时以上。</span><br>
<span>废城这关明显借鉴旅的滑沙，然而因为手机屏幕问题，达到不了当年滑沙那关的雄伟宏达感。</span><br>
<span>再是社交环节，能说话和加好友终于打破了旅当时想跟认识的人一起走下去的时候，分散了就再也遇不见的问题。然后打字很蠢，不知是我设置问题还是输入法问题，打完字要点一下屏幕才会送出去，然后人就会跳起来从凳子上离开了。</span><br>
<span>牵手的设置非常好，让我隐隐有种ICO的感觉，看来上田文人对陈星汉的影响确实很深。</span><br>
<span>后面就是一些无聊的探索环节，由于这游戏做不到像魔兽那样的镜像，所以我玩的时候老是看见壁画被人开过了，灵魂被人开过只好重新出去读图再进来。体验有些差。手机性能不行，人一多就卡顿，尤其是那个8人协同关卡，卡的犹如镜像画。</span><br>
<span>表情和发型衣服是氪金要素就暂且不提，</span><br>
<span>然后打完才发现这游戏没出完，暴风眼后面的区域根本就没开放，是要做DLC么。。。如果是DLC的话你为何要早早的把暴风眼的内容放在原版游戏里，玩到最后没头没尾的剧情令我很不爽。你学旅一样升天然后回到开始的据点不好么。。。</span><br>
<span>可能是因为我没收集玩壁画的问题吧，在旅的时候我能把剧情能完美脑补出来然而这里却不行了，希望有人能总结下。</span><br>
<span>还有旅的主题我感觉是归宿与轮回，然而这游戏玩了半天我却感觉不到游戏所想表达的主题。感觉是为社交而社交。</span><br>
<span>总体而言，对这游戏我是略略感到失望的。</span><br>
<span>最后我有预感这游戏会成为把妹游戏，因为最后一个场景有人牵手带你飞的感觉太浪漫了。。。我这个直男看的都有些心神荡漾。。</span><br>
</p><p><b>mxdmfml: </b><br>
<span>rp1993 发表于 2019-6-21 10:03</span><br>
<span>这游戏聊天功能条件挺苛刻的，要么坐椅子，要么花大量资源解锁和特定的人随时聊。</span><br>
<span>其实我觉得陈星汉胆子大 ...</span><br>
<span>本质是被人玩成了把妹游戏，自然就这样了，而且游戏里聊天系统做的也贼烂，感觉干脆不做，学旅一样一切尽在不言中还好些</span><br>
</p><p><b>宛若青空: </b><br>
<span>mxdmfml 发表于 2019-6-22 21:49</span><br>
<span>通关了，本质上就是旅的手游版，本以为陈星汉这7年会有啥突破，看来是在原地踏步。这游戏有着几个问题。</span><br>
<span>首 ...</span><br>
<span>有说会出主机版，反正我没IPad还是等主机版好了</span><br>
<span>之前测试时玩过一阵，作为喜欢sky的我来说真的是一款心灵调剂的作品</span><br>
</p><p><b>散装星空: </b><br>
<span>我寻思半天这人除了国内外提到一嘴情感流或者文艺游戏的时候会来个他的名（国内尤甚），他本人也没有什么出格或者反复横跳的言论吧？为啥这论坛会这么对他抱有纯粹的敌意？</span><br>
<span>他这个手游暂时还没玩上，但是前几作我个人认为起码一周目体验都很不错。枪枪枪ROGUELIKEACT这些火锅海鲜大餐来久了，整点精致的淡甜点也挺好的，压根没有“垃圾”到拖出来批判一番的程度。</span><br>
<span>如果真就因为缺乏传统意义上的GAMEPLAY不配叫作“游戏”所以该被黑，这都不是迂腐了，纯傻逼吧。这嘴脸跟当初父母辈BB武侠小说言情剧场有啥差别。</span><br>
</p><p><b>ssd: </b><br>
<span>一直都是独狼游戏不知道还能不能遇到测试时在空巢拉手跳黑洞的妹子</span><br>
</p><p><b>沈经文: </b><br>
<span>主要是吹太多了，做的东西就那个样，当然让人反感了。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>matthewsteel: </b><br>
<span>又没吹要做东半球最好的游戏。。。。。</span><br>
</p><p><b>魔人揪揪: </b><br>
<span>LOST52WF 发表于 2019-06-21 16:52:20</span><br>
<span>因为任豚论坛只玩老任的游戏嗷 老任的gameplay最高 其他都是垃圾嗷任何事情都能迫害任天堂 我服了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>兰开夏: </b><br>
<span>有些演出还是挺不错的，配合音乐，就是手机屏幕太小效果太差</span><br>
</p><p><b>utada: </b><br>
<span>真的不行，看宣传图很美，手机满屏游戏性加抖动，得主机和pc才能玩</span><br>
</p><p><b>四控大叔: </b><br>
<span>玩了十几分钟不知道在干嘛就卸载了</span><br>
</p><p><b>黑芝麻狐: </b><br>
<span>zievod 发表于 2019-5-26 23:06</span><br>
<span>gal里面有亲情互动的很少啊</span><br>
<span>大部分都是垃圾校园/奇幻言情剧 </span><br>
<span>父母的存在基本是遗产/创造悲伤的童年/提供 ...</span><br>
<span>妹控游戏艹妹算不算，毕竟也是家人</span><br>
</p><p><b>zievod: </b><br>
<span>黑芝麻狐 发表于 2019-6-23 19:11</span><br>
<span>妹控游戏艹妹算不算，毕竟也是家人</span><br>
<span>艹妹的妹妹是主角 本身是关键人物</span><br>
<span>关键人物间的互动多是正常的 </span><br>
<span>背景人物的互动也多, 有正常的交流才有家庭感这种氛围 </span><br>
<span>这点上不管你是艹母艹小姨子还是艹姐艹妹都一样的 得排除了关键人物才行</span><br>
</p><p><b>CPZ: </b><br>
<span>这人的游戏我就完了风之旅人。</span><br>
<span>记得之前有限免然而没签，后来看便宜就买了。</span><br>
<span>花了俩小时通关。</span><br>
<span>感觉自己确实被震撼到了，结局的时候我惆怅了好久，可能和我当时的遭遇有关。</span><br>
<span>怎么说呢，我觉得他的游戏是一种需要特定情况下才能get到那个感觉得游戏。</span><br>
<span>事实上吹或者不吹，它确实感动了包括我在内的一些人，我觉得足够了。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>佐佐风守: </b><br>
<span> 本帖最后由 佐佐风守 于 2019-6-23 22:14 编辑 </span><br>
<span>牵着陌生人的手，一路飞到第一个场景末尾（可能），还没有说上一句话游戏闪退了</span><br>
<span>感觉和风之旅人差不多？然后画面感觉有点糊</span><br>
</p><p><b>耳朵: </b><br>
<span>只有手机没ipad…没一会就烫成狗画面也小非常的吃屎……很桑心</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>凉宫绿豆沙: </b><br>
<span>cowji 发表于 2019-5-27 11:04</span><br>
<span>泥潭用户不讨论游戏机制游戏体验，上来先套上艺术游戏没人玩，迂腐的帽子，再人身攻击一波，不愧是核心玩家 ...</span><br>
<span>感觉还在探索新的操作方式只有街机游戏了，日本人会在街机上捣鼓各种奇怪的操作方式</span><br>
</p><p><b>疼子: </b><br>
<span>看到标题去玩了一会儿，根玩家研究半天终于牵着手，飞了两下就失散了，到处都找不到，非常失落</span><br>
</p><p><b>飞姆托: </b><br>
<span>哈毛 发表于 2019-07-24 17:41:33</span><br>
<span>确实如此。</span><br>
<span>将游戏性狭隘地定义算一种盗窃。</span><br>
<span>游戏业界百花齐放，又要奉老也要招新，当然各种各样新的实验 ...不是，这玩意创新了什么东西吗？</span><br>
<span>我拿个魔兽世界大地图上打怪换皮，遇到野人给你加个血，非常感动一起打任务物品，做完任务就散，这是个创新性模式了？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>C男: </b><br>
<span>ybfelix 发表于 2019-6-21 08:45</span><br>
<span>他的几个主机游戏Flow，Flower，Flowest都是几十块玩两三小时的体量，不坑你钱，不坑你时间，还不占你喜欢 ...</span><br>
<span>几十块只能玩两三个小时太贵了，十几块差不多了</span><br>
</p><p><b>cowji: </b><br>
<span>飞姆托 发表于 2019-7-25 08:33</span><br>
<span>不是，这玩意创新了什么东西吗？</span><br>
<span>我拿个魔兽世界大地图上打怪换皮，遇到野人给你加个血，非常感动一 ...</span><br>
<span>取决你怎么定义创新，电影从正序时间播到乱序剪辑的手法也是一种创新，但归根结底还是坐着看两个小时的视频影像，以这种方式评价电影那就是“有什么创新的，不就还是一个两小时的长视频吗”</span><br>
<span>当所有厂商都只会拍动作片，某个导演第一个去拍爱情片，这就是创新。</span><br>
</p><p><b>懒蛋蛋: </b><br>
<span>很舒缓放松，适合比较空闲的时候用pad</span><br>
</p><p><b>grax: </b><br>
<span>飞姆托 发表于 2019-7-25 08:33</span><br>
<span>不是，这玩意创新了什么东西吗？</span><br>
<span>我拿个魔兽世界大地图上打怪换皮，遇到野人给你加个血，非常感动一 ...</span><br>
<span>是创新啊，你能做到你也能拿去卖钱</span><br>
</p><p><b>飞姆托: </b><br>
<span>grax 发表于 2019-07-28 16:29:36</span><br>
<span>是创新啊，你能做到你也能拿去卖钱有什么做不到的，拿个rpg制作大师把战斗全去掉加点解密机关不就成了</span><br>
<span>难点不就在营销，和如果让rpg制作大师联机</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>飞姆托: </b><br>
<span>cowji 发表于 2019-07-28 16:04:39</span><br>
<span>取决你怎么定义创新，电影从正序时间播到乱序剪辑的手法也是一种创新，但归根结底还是坐着看两个小时的视 ...这手法既不是首创的，爱情片也不是他发明的，不是，你们为什么整天给人挂高帽子，真黑粉？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>grax: </b><br>
<span>飞姆托 发表于 2019-7-28 17:22</span><br>
<span>有什么做不到的，拿个rpg制作大师把战斗全去掉加点解密机关不就成了</span><br>
<span>难点不就在营销，和如果让rpg制 ...</span><br>
<span>那祝你的大作大卖，早日财务自由哦</span><br>
</p><p><b>乱山残照: </b><br>
<span>为啥消息都是省略号？</span><br>
<span>好不容易跟一个人提升了好多亲密度，蜡烛都快送没了结果突然对方消失了，系统忽然提示对方点亮了你的光然后要你去xx，传送过去啥也没有然后也找不到原来的同伴了</span><br>
<span>还不如不做这些交互呢草</span><br>
</p><p><b>cowji: </b><br>
<span>飞姆托 发表于 2019-7-28 17:22</span><br>
<span>有什么做不到的，拿个rpg制作大师把战斗全去掉加点解密机关不就成了</span><br>
<span>难点不就在营销，和如果让rpg制 ...</span><br>
<span>祝您大卖</span><br>
</p><p><b>Tienx: </b><br>
<span>陈星汉ptsd×</span><br>
<span>陈星汉尬吹ptsd√</span><br>
</p><p><b>zyc1629: </b><br>
<span>我还真不觉得他能代表学院派</span><br>
</p><p><b>lemon鱿鱼: </b><br>
<span> 本帖最后由 lemon鱿鱼 于 2019-8-5 16:32 编辑 </span><br>
<span>mxdmfml 发表于 2019-6-22 21:49</span><br>
<span>通关了，本质上就是旅的手游版，本以为陈星汉这7年会有啥突破，看来是在原地踏步。这游戏有着几个问题。</span><br>
<span>首 ...</span><br>
<span>打了一半就忍不住删游了</span><br>
<span>港真这什么j8 和journey比别说原地踏步 我觉得他吗就是全方面作死</span><br>
<span>触屏操作使得整个游戏毫无流畅度可言 </span><br>
<span>跳跃？不存在的</span><br>
<span>飞行？干脆系统带着你跑</span><br>
<span>至于牵手我从来没成功过 看着人家一个人牵两个手而我一无所有 游戏里都要迫害肥肥的吗！</span><br>
<span>场景太小气 音乐也一般 艺术水平和journey比差远了</span><br>
<span>而且journey玩的时候虽然不能说特别有意思 但是流畅的操作+极为大气磅礴的风景让人有动力玩下去</span><br>
<span>这sky有啥？玩了俩小时感觉自己在做无意义的重复操作 解密简直跟弱智一样 加上那个时不时有bug的视角 拜拜了您嘞</span><br>
<span>蹭个热度（应该不算违反版规吧）</span><br>
<span>玩过journey再玩sky</span><br>
<span>就如同玩过botw之后去玩某还XX作</span><br>
<span>真的 就是这感想 唯一区别是陈星汉亲自还原罢了</span><br>
</p><p><b>不思者嗷呜: </b><br>
<span>花了两天全收集+全通关（看攻略） 包括重生之后的剧情 还挺好玩的</span><br>
</p><p><b>不思者嗷呜: </b><br>
<span> 本帖最后由 不思者嗷呜 于 2019-12-12 06:28 编辑 </span><br>
<span>另外国际服体验不错，八人关7人等了好久，最后召唤出小狗的时候都很开心 感觉送快递（死亡搁浅）和这款游戏有点像</span><br>
<span>以下举例：随机同步不同玩家游戏进度（快递同步了基建，sky同步了关卡状态，都能帮助其余玩家)</span><br>
<span>留言点赞系统：设计有留言标（不过sky没法自己插留言，毕竟手游）；都是跑图观光游戏</span><br>
<span>然后说一下这个游戏的社交系统吧</span><br>
<span>这个游戏后期玩法是全收集之后重生换风暴蜡烛，导致大佬日常刷图，刚好可以为萌新提供帮助。</span><br>
<span>经常会看见有人带着飞，我也带/被带过，都是顺路，最多的见过6人车队233。</span><br>
<span>非常多需要/可以互动的地方，很多好友的备注名其实是充电宝。</span><br>
</p><p><b>不思者嗷呜: </b><br>
<span> 本帖最后由 不思者嗷呜 于 2019-12-12 06:28 编辑 </span><br>
<span>飞行的话后面有专门的飞行关卡，空中追逐信标还挺有难度的（我按了好久）另外本游戏有好几个隐藏关卡，不看攻略真的找不到…</span><br>
<span>最后s1有没有还在玩这个的，想要个一周一次的速通车队/或者我来开也行</span><br>
</p><p><b>napaleon4: </b><br>
<span>苹果手机上，这游戏反而没那么突出了，类似的游戏其实很多的，可能稍有差别，但手机用户对这些极端细微的差别其实没那么敏感。</span><br>
</p><p><b>不思者嗷呜: </b><br>
<span>napaleon4 发表于 2019-12-12 10:49</span><br>
<span>苹果手机上，这游戏反而没那么突出了，类似的游戏其实很多的，可能稍有差别，但手机用户对这些极端细微的差 ...</span><br>
<span>苹果手机的年度最佳。。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1834411[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>《Sky光·遇》：为了让所有人都接受游戏，这是陈星汉...[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1834411-1-1.html</link>
      <description>《Sky光·遇》：为了让所有人都接受游戏，这是陈星汉...&#13;
520网易游戏热爱日这天上午，我在酒店提前见到了下午要出席发布会的陈星汉老师，他将在发布会上宣布《Sky光·遇》在国内发行的消息。时隔七年，陈星汉的模样似乎没什么太多变化，而对《Sky光·遇》七年的漫长等待，玩家间反而产生了很多质疑。在新游戏宣布登陆手机平台之后，社群间“恰饭”的声音此起彼伏，不过陈星汉本人对此并不在意，因为他明确地知道 thatgamecompany 想做的是什么样的游戏，并且自己坚持这么做了。
&#13;
https://image.gcores.com/f7c4f3da-cb32-45a5-89f3-13a0305486a4.jpg从概念到成品，《Sky光·遇》让玩家经历了漫长的等待
&#13;
在玩过好几个测试版本的前提下，我向陈星汉提出了一些大家好奇的问题，当然主要还是围绕《Sky光·遇》的。这款游戏表面上对所谓的“核心玩家”吸引力不大，但实际投入的心血不比上一作《Journey》（《风之旅人》）少，很多功夫甚至都下在了连玩家都感觉不到的地方。许多玩家的“偏见”在陈星汉的深度面前不攻自破。先是大家最关心的问题，距离《Journey》至今已经过去了7年时间，为什么《Sky光·遇》花费了thatgamecompany这么久的时间？其实《Sky光·遇》做了两遍因为一开始《Sky光·遇》是做成一个像《Journey》一样的主机九十分钟到两个小时长的游戏。当时觉得在苹果的手机平台上，一个3～5美金的 Premium Game 像《无尽之刃》（《无尽之剑》）卖得销量还挺不错的，所以当时觉得这样子卖了就可以了。但是当游戏快做完的时候苹果发现，现在没有人买 Premium Game 了，他们很担心我们最后会本都收不回来，所以强烈要求我们改成免费游戏。所以等于说我们先做了一个游戏以后再改成了另外一个游戏。等于说我们先做了一个游戏以后再改成了另外一个游戏，前三年我们做了一个收费游戏，后三年把一个收费游戏变成了一个免费游戏，又花了三年。相当于是把游戏从一个很基础的层面推倒了再来一遍。因为一个收费游戏在美国，是你在玩这个游戏之前就付了费了，玩家对开发者有一个信任，他会觉得你就值这个60美金、30美金、15美金。然而手机平台上，10个人有9个都没有玩过主机，他们对开发者不存在信任，而且他们会觉得所有的游戏都是免费的，你这个却要15美金，开什么玩笑？就算是5美金也会觉得这是很多钱了，我也不知道我买了什么。如果那个人从来没玩过游戏的话，他绝对不会花5块钱买一个看上去比较像手游的内容的。所以在那个情况下，苹果大大就提出说：“你们必须做免费的，不然本都收不回来。”那我们就很积极地投入了免费游戏的改制过程，但是在这其中就发现，市面上所存在的免费游戏，基本上都是利用人性弱点在收费，越赚钱的游戏越是如此，以至于当时找到不一个适合 thatgamecompany 的游戏的收费方式。而且像我们的游戏是希望给人带来感动的，总不能到高潮的时候突然说你不给钱就看不了结局吧？那也让人觉得是一种被绑架的感觉。我们是希望给人带来一个正面的影响，正面的启迪的，那这样的收费我们是没法接受的。
&#13;
https://image.gcores.com/985786aa-1810-4341-a305-42fb8701ac2d.jpg陈星汉的游戏都希望给人带来正面的影响
&#13;
所以我们花了将近一年半的时间，试了十几种不同的收费方式，都是市面上从来没有过的，主打的就是为别人付费。最终我们找到了一些付费方式，我们觉得是挺有感觉的方式，在那之后才开始把之前的游戏转变成现在的样子。相当于是先找到了一个适合的发行点，再围绕这个重新做。而且这段时间，世界变化很快，最早的时候绝大多数的收费游戏是军火商收费方式，后来改成开彩蛋、开宝箱。直到今年开始出现了季票的收费方式，这既不是军火商似的，也不是赌场抽奖，（说白了是一种订阅的服务），有点类似于体育竞技的时候卖件T恤给你，我觉得这个还是可以接受的。那最终《Sky光·遇》是一种结合了季票和给予（主题）的收费模式。很多人对 thatgamecompany 的印象是做禅意游戏，但禅这个概念挺宽泛的，其实只要游戏能打动人就是一款好游戏。可能是《Journey》的题材和美术方面让它有了“禅”这个称号，那《Sky光·遇》用一个词来形容的话您会找一个什么样的词？其实禅意不是我说的，我从来没说过只不过第一个游戏《Flow》出现的时候，索尼的市场那边说：“It's a very Zen Game.”，就只是《Flow》而已。之后我自己会管《Flower》和《Journey》叫文艺游戏，而不是禅意游戏，因为它们是突出情感的创新的，给你带来不同情感体验的游戏，所以和禅意一点关系都没有，我也不修禅。
&#13;
https://image.gcores.com/26e57634-ce87-468e-896a-b1f29ac18c26.jpeg禅的概念最早是发行商提的，媒体传播开后便“不受控制”了
&#13;
索尼一发了“Zen”之后，别的媒体觉得这个词很新颖，我也要用，在国内也就把这个“Zen”翻译成“禅意”了，其实我根本就不懂禅。我甚至从来没有过这个概念，我是做文艺游戏的，每一款游戏必须在情感上有很强烈的冲击，能够打动别人，我相信只有真正打动别人的游戏才能让观众去回想这个游戏，去思考这个游戏和人生中的意义。如果它没有打动你的话，你可能说还挺酷的，之后就忘记了，爆米花电影就是这样。我是希望人们去思考这个游戏，我也希望他们会记住这个游戏，这是我所有游戏的共同点，而不是“禅意游戏”（这个标签）。游戏是一个结合了众多领域的媒体形式，包括艺术、计算机工程、心理学等等，在《Sky光·遇》里面有没有新的领域介入？我觉得这次最多最有意思的（结合）是社会心理学在《Journey》中还没有社会，只有两个人，我们做的是让两个玩家互帮互助，有情感上互相羁绊。但这次的游戏开始出现四个人、八个人互动的时候，就出现了开发《Journey》时同样遇到过的问题。《Journey》一开始（开发初期）是四人游戏，但我们发现玩家会不自觉的出现二对二的情况，或者“三缺一”，三个人会嫌弃另外一个人，那个人就会觉得被社会主流给孤立了，他必须得跟着主流的人，这些都让我们觉得很不爽。所以这次的是《Sky光·遇》从《Journey》回归到再做多人游戏挺有意思的尝试，有很多很好玩的梗都是在开发的时候诞生的。《Journey》当时发现的梗是玩家会互相不喜欢对方，因为大家会觉得别人偷窃了自己的资源，所以有人不愿意玩多人游戏，我们当时最大的成功是把这个部分的社会问题给解决了。那么现在全服务器有上千上万人，这些人可能会遇到在MMO游戏里经常出现的问题。比如玩家一开始进入MMO总会有一群人在公共频道里面喊，不管是广告还是骂人还是正面的交流，这个东西一上来就把你沉浸的体验给毁灭了。或者你在MMO里遇到一个人名字叫正恩（笑），一瞬间就把你从游戏中给带出来了。
&#13;
https://image.gcores.com/599f8719-924d-4b68-9a10-7270037b4ca9.jpgMMO中的聊天窗口确实非常影响沉浸感
&#13;
《Sky光·遇》虽然不像《Journey》一样没有名字，毕竟玩家要在游戏里区分出来谁是谁。那我们在《Sky光·遇》游戏中的解决方式是，将系统改成玩家不能给自己取名，你只能给别人取名（类似于备注），在这样的情况下你叫他正恩也好，不叫正恩也好，这都不会把你从这个游戏中推出来。这是很简单的一个故事（因为玩家的备注是他们与某个玩家的体验后留下的，这是玩家在游戏中的体验，是属于游戏内的）。另外在《Journey》中我们特意没有做聊天，因为 PlayStation 是没有键盘的，却支持语音聊天，但语音聊天可能会出现小孩儿对你喊的那个情况。所以当时我们把《Journey》的交流机制做得非常有限，而在《Sky光·遇》中大家说：我们整天用手机打字，现在在手机平台了你为什么不支持我打字呢？所以不得不支持手机打字的情况了。能在游戏中打字也是我比较担心的，在持续测试后我发现，游戏内的打字内容是没有限制的。那如何在这种打字交流中避免人性中必然的“恶”呢？我是不想加任何限制的，因为我相信我的设计在《Sky光·遇》中玩家并不是一开始就能聊天的，需要通过慢慢的在游戏中和另外一个人相处，先用些简单的符号，像《Journey》叫声和动作来互相沟通，而且最后必须是双方同意的，你想跟他聊天他还不一定接受你。在那个情况下先有默契再有聊天就可以确保玩家不会一上来出现就骂人。
&#13;
https://image.gcores.com/3149a288-aa32-4c71-aba9-b8ede5253405.jpg《Journey》中两个玩家间的交流非常有限
&#13;
《Sky光·遇》（在海外）我们已经有运营一年了，有上万个玩家（参与），到目前为止只有两个案例，他们说了些大众都觉得有点过分的话。但这就是小孩子的行为，到处大喊不雅词汇等，这样的小孩儿在每个学校都有。其实当这个小孩儿出现的时候，会有很多成年人玩家会主动过去跟他交朋友，会主动和他说：“请不要做这样的事情。”我觉得这反而挺有意思的，因为我们的社区不像是竞技游戏的社区，大家都非常有攻击性，《Sky光·遇》的社区是比较有爱的社区，没有人会因为小孩喊了几句脏话就觉得这个游戏没法活下去了。但最近美国和欧洲也出台了相关法律，禁止13岁以下的儿童在游戏中和别人交流，还有面向低年龄的小孩，一些词汇是不能放的，因此我们最近开始加了一些词汇的滤镜，但是国外滤镜的规章制度和国内是完全不一样的，最终在中国发行的《Sky光·遇》肯定要按照中国的规章制度的。回到游戏的主题“给予”，其实这个给予是相当“反本能”的，是不是绝大多数的设计时间是在磨合通过机制奖励来鼓励人去“给予”这一交互上？我觉得最好的设计不是用绳子拉着你脖子走，这样的设计是所谓比较菜鸟的一开始的确是这样（靠奖励鼓励）做的，但是我就认为真正最好的设计是那种感觉，在心理学上英语里有个词叫“Nudge”：你站在悬崖边上，你总感觉有个人轻轻碰了你背后一下，你有一个惯性要往前，而实际上这个轻碰是你几乎感觉不到的。
&#13;
https://image.gcores.com/9a6c3f22-3150-42b7-8c28-cb206384de43.jpg“轻推”这个交互设计在我们的身边随处可见，包括游戏的点赞系统，APP的开屏广告等
&#13;
《Journey》当中人与人的互相帮助、一起旅行其实就是个“Nudge”，我们花了很大的心思去让玩家在默认中会喜欢另外一个玩家。《Sky光·遇》也是一样的，一开始你在玩Beta测试的时候，我们大体上“给予”是用了很多套索拖着你走的。但如果今天你去玩这个版本的话，你会发现表面上游戏没有任何地方是逼着你一定要和别人合作的。我们现在正做一个非常彻底的清零，不能让任何玩家觉得这个游戏在数值上如果“给予”的话会更赚，必须要做到完全看不见才行。那么把直观的可以引导人的东西全部都隐藏起来，会不会担心会过滤掉一部分（快餐型）玩家？不是说过滤掉吧。我们过去三年在学习不同的收费方式中也发现，如果你是纯粹卖自私的产品，大家更容易理解，也更愿意付费。但现实是一个灰色的世界，有正面的也有反面的，有人的竞争自私的一面，也有慷慨同情的一面，而我们所谓的艺术，就是用夸张的方式去捕捉真实中的一些碎片。比如宫崎峻的电影，电影里的天永远比真实的天蓝，草永远比真实的草绿，孩子们永远比真实的孩子们美好，就算是有工业文明和战争，也比真实世界中的更加纯真。即使在《Sky光·遇》这样的游戏中，人心还是一定有自私的一面，在社交的过程中玩家肯定希望比别人穿得更花枝招展一点，比别人更受欢迎一些，一定会有这一面的，但我们会把这一面的东西相对弱化一些，加强你帮助别人带来的快乐。
&#13;
https://image.gcores.com/8f179cbc-8093-46c6-90f1-614cbec496ef.jpg吉卜力的作品堪称艺术品，即使是现实许多的《起风了》也有很多艺术加工在其中
&#13;
以前我们在最初做测试的时候做了这样一个例子，雨林中有一把伞，这把伞需要两个是好友的人一起才能开启，这样他们就可以拿着伞穿过雨林，不受雨水浸润。然而这个设计全公司都特别反感，因为这样就会出现有人为了得到这把伞，就跟一个路人甲直接成了朋友，用完伞以后两人就互相走了。类似这样的友谊是非常不纯真的友谊，而且从此以后当这个人再看到这个人出现在他的好友名单中的时候更多是一种“恶心”，以至会为自己竟然为了利益跟这样一个人交了朋友而厌恶自己，自己都会看不下去。当你把友谊和利益绑定的时候，会完全破坏人和人之间的情感，所以有一段时间，我们做了“互相给予的送心可以让对方得到更加漂亮服饰”的机制，随后就出现了所谓的“骗心乞丐”，就是一群人穿得特别花枝招展，新人一进到这个世界，“乞丐们”就对新人各种跪拜亲吻，骗这些人给他们送蜡烛。后来有一段时间凡是看到个子矮的，花枝招展的人都没有人理他们。
&#13;
https://image.gcores.com/bc551854-7cf8-453f-83bb-6ffa87ccf6f9.jpg谁都想把自己打扮的好看一点
&#13;
这个问题就是在于，当你把给予作为一个奖励机制，他们是为了得到游戏里的这颗心才对你友好的时候，就可能把整个社交环境变为“一颗老鼠屎坏了一锅粥”的情况。现实生活更加复杂，《Sky光·遇》是一个真实生活简化美化到虚拟社会中的艺术。我以前跟朋友说，比如我是抽象主义画家，我会用颜色夸张一个落日，把它变得很美丽，这需要颜色夸张。但如果我是一个设计师，他需要通过人和人互动的夸张来捕捉人性中最纯真的东西。所以今天去看《Sky光·遇》Beta应该没有一个特别明显的点在体现这个游戏说我一定要逼别人给予的。《Sky光·遇》从一开始就是网络游戏，对人与人的交流来说手机无疑是更好的平台，那从立项的时候就确定要在手机上开发吗，还是后来才转变的？如果你知道我一开始建立公司的初衷的话，你就可以理解这所有的选择公司已经13年了，目标没有任何变化。公司建立之初是一群玩家玩了我们学校里的作品叫《云》（Cloud），他们写信告诉我说：“你和你的团队是最美丽的人，同时希望你能够把这样美丽的游戏变成一个商业游戏，这样更多人可以知道游戏不仅仅是枪车球，它可以是表达人性美好一面的东西。”出于这个初衷我开始了创业。那个时候在欧美也没有手机游戏，只有主机游戏，你要把游戏做给大众就只能做主机游戏。但是到了2013年，当时的 PlayStation 主机玩家占比是97%的男性，18岁到35岁区间的男性为主购买力，而我们做了三款游戏后我们发现，thatgamecompany 的游戏在女性或者成年人中也一样很受欢迎。所以我们就觉得：我们公司就是希望让更多人爱上游戏才存在的，那怎么样让更多人爱上游戏？如果只是在 PlayStation 商店上卖是没有办法为这个社会带来更大的价值的，我们必须要做在更大的平台上，要能让男女老幼都能接触到游戏，而且希望是比较平易近人的平台。
&#13;
https://image.gcores.com/03f33754-f7d2-43e3-9280-17712fd66cae.jpeg再让更多人爱上游戏这一点上，任天堂有着强大的实力
&#13;
刚开始任天堂 Wii 出现的时候很多原来不玩游戏的人觉得：“这不就是电视遥控器吗？我也可以玩”，于是一下子扩大了游戏的受众面。而当时我们选择手机也是觉得起码大家都会用手指触摸一下屏幕，所以我觉得目前用手机是实现我们最初创立公司的目标最好的平台。目的就是让更多人能体验到游戏当时手机游戏出现的时候，10个人里面有9个人没玩过主机游戏，而且他们对游戏的第一印象就是一堆页游，我觉得非常心痛，因为主机游戏已然发展了30多年，和玩家建立了非常好的信任。过去的13年里面，从一开始大家说游戏能让你哭吗？到今天游戏已经在艺术博物馆里展出了，我觉得游戏已经向前走了很大一步，然而还是会突然间来了9个人说你们游戏不就是页游吗？甚至用我爸的话讲说游戏是精神**，我就只是希望能够让这些人意识到游戏也是有正面的东西的。手机体验游戏的时间大多数是碎片化的，很有可能玩家在玩游戏的时候会切出去，导致有两个问题：一个是如果玩家正在交流中，切出去会导致网络的中断，这样会不会打断其他人的游戏体验？会，但这个事情不仅发生在手机上，即使是看电视的时候人们也会拿着第二个屏幕，如今人们的整个生活都在不断被打断为此我们在游戏中做了很多细节，都是没有人会注意到的细节。比如你和另外一个玩家聊得正嗨的时候，突然对面玩家的电话进来了，这时他会突然坐下来。如果当时他在空中打坐你就知道他可能被什么东西打断了。断线时另一个玩家依旧可以在这个游戏中存活（存在）3到5分钟，如果3到5分钟都不回来的话那他可能真的去忙了。还有一种情况是别人边打电话他同时还在玩游戏，这时候玩家头顶会有一个耳机（图标），他可以继续跟你玩，一边打电话一边玩也可以，同时玩家也可以知道他正在打电话。另一点，频繁的工作或者其他信息打扰，会不会打断在游戏中的感情流？我觉得这也是没办法的，就算玩主机，现在你的朋友登录也会弹出一个谁谁谁登录、谁谁邀请你打什么游戏的推送，包括现在看电视都可能突出弹出推送告诉你某某节目开始了，所以这个不是可以避免的事，这就是现实。但另外一点，我们刚开始开发的时候还是在 iPhone4 上，iPhone4 屏幕小，很难让玩家沉浸进去。但现在的 iPhone 屏幕已经大到（视距比）跟我远处放个电视差不多大了，沉浸感越来越好，而且当时 iPhone4 的时候音响是单声轨音响，功放是从一边播放出来的，但现在新的手机两边都有音响，可以达到立体声，我觉得这方面（营造沉浸感）反而是越来越好了。
&#13;
https://image.gcores.com/b0d725d7-0aa0-4c4e-8677-c952da63fe55.jpg现在硬件的沉浸感营造越来越好了
&#13;
同时相反的，我们也是拥抱推送机制的。就算玩家不在游戏当中，当有人送给你一颗心的时候，我们也会通过推送告诉你：“谁谁谁给你送了一颗心。”无论3A还是独立，有很多优秀作品因为与玩家达到了情感的连接而获得非常多的好评，怎么看待这些情感交互突出的作品？中文媒体会把情感游戏定为一个类型，我觉得这是很不合理的事情除了游戏以外，所有的娱乐媒体，情感是作为一个类别来区分的，比如喜剧和悲剧，很明显一个是开心的，一个是不开心的。你能说这两个都是情感类型的电影吗？应该是每个电影都有一定的情感。为什么在游戏行业会有人说情感类游戏，那是因为大多数游戏情感的冲击和深度做得特别烂，导演不会导，不能把一个情感做到很强烈的极致。比如喜剧，上次你玩一个让你很开心笑得肚子痛的游戏是什么？是独立游戏偏多一点吧。像《Human Fall Flat》（《人类一败涂地》）它就明显是个卓别林式的动作喜剧类别，而那个我也没笑到肚子都疼，但电影电视就会有那样的东西。这就说明游戏的情感冲击还没有做到位。
&#13;
https://image.gcores.com/2d52b56b-340f-4312-8468-ed33436d3c02.jpg独立游戏比精心打磨的3A大作更纯粹
&#13;
再比如悲剧就让你感觉到特别苦闷悲哀的东西，这在游戏行业中就非常少。所以不是说我在做情感类游戏，不管是谁做游戏，他都应（努力）把情感冲击提到一个新的高度，那就是他们本该做的事情。我可以说其实《真人快打》是一个情感做到一定高度的游戏，我记得最初玩《真人快打》的时候就产生了这个“哇好恶心”、“这个太暴力了”的感觉，我产生情绪波动了，其实那就是一个情感，是动作片的情感，但是就很少有人去说《真人快打》这个游戏“很有感觉”。在游戏行业大家会比较注意到的现象是，（你似乎只有突出某款游戏的艺术价值了，玩家才能从中感受到情感，其实不然。）我们做艺术的人会说生活中每一件东西都是艺术，为什么这个茶杯设计成这样，为什么用这样的材料，为什么还加了一条边，其实每一个选择都是有人在后面思考的，可是为什么这不是艺术品呢？因为这个人的思考和传达的东西你可能感觉不到。如果你去看一个真正艺术家的作品，比如达达艺术中有一个小便池（《喷泉Fountain》——马赛尔·杜尚），这个小便池放在博物馆里，说这就是艺术，（单独看）那就和（平常的小便池）没有什么区别嘛。但是去博物馆的人看到小便池，他们立刻就懂了。达达艺术讲的就是挑战艺术可以是什么，而这个人把一个小便池放在这儿，都能叫它艺术，这本身是一个概念，这个概念是这个艺术家真正传达的东西。
&#13;
https://image.gcores.com/1fdeb73f-1c94-4dd4-a52d-63b70093422f.jpgFountain——Marcel Duchamp
&#13;
所以说其实每一件东西都可能传达一定的艺术信息，但绝大多数人感觉不到。比如达达的小便池放在地板上你也不会觉得它是艺术，所以真正被人们接触到或者捕捉到认为是艺术的东西，往往是更加强烈，更大的百分比，有更多人可以感觉到的东西。我们游戏行业会说比较有名的情感游戏可能是《旺达与巨像》、《The Last of Us》（《最后生还者》），这些其实相对来说是更加商业化的，能够被更多人接受的艺术的东西。所以在独立游戏中间会出现更多没有被磨光的艺术产品，就比如《Celeste》（《蔚蓝》）。《Celeste》它有很强烈的表达，就是她（主人公）和自己“Depression”（抑郁）的对抗，但很多年轻玩家可能没办法理解“Depression”，所以他玩《Celeste》的时候就只是玩到皮毛，觉得“啊，这是个很难的游戏，而已。”在这个情况下，这个游戏可能也就30%的玩家可以领会到创作者想说什么。所以从我的角度来看，艺术也好，情感也好，最终它是不是一个艺术品是个人主观的选择，而不是一个客观的选择。
&#13;
https://image.gcores.com/ffe1074d-e42a-4d15-a1bf-d54d9ef43624.jpg《Celeste》本身也有非常好的情感表达，但并不能传递给所有玩家
&#13;
最后，作为结尾。虽然这并不是一次时间很长的采访，但从中也能感受到陈星汉老师身为一个“与众不同”的游戏开发者的特质和思考。在我个人的眼中，陈星汉和大众认知里的艺术家截然不同，他透着朴实与深邃。经历过中国应试教育的学生时代、自主选择的互动艺术科班、最后甚至是稍显“过分”顺利的商业化道路，他并不是一个脱离实际的艺术家，也不是一个向大众妥协的商人，在这两者之间他有过细致的思考。或许我个人身为半个媒体从业者还有一些在坚持和妥协之间的矛盾，但关于游戏目前在国内所处的境地以及“坚持自我”和“推向大众”之间的抉择，陈星汉有着坚定的想法，他清楚的知道自己做《Sky光·遇》的初心：我在看游戏的时候是用情感来看它的细分市场，因为从音乐到小说、到电影，它的情感是非常普遍的。我前面说到喜剧，其实小说里面有喜剧，有悲剧，也有浪漫的情感，不管是戏剧、电影、电视都已经被所有人接受了。人们会默认你是肯定看电视的、是肯定看电影的、是肯定读书的，但很多人还是会质疑你是不是玩游戏的玩家，因为人们默认不是所有人都玩游戏的。那是什么样的人不玩游戏呢？今天游戏覆盖的情感已经包括所有年轻男性的情感。在主机游戏里，比如恐怖片、惊悚片、动作片、科幻片、冒险片，每一个游戏类型都非常火了，就已经形成了所谓的红海竞争，比如动作类《战神》、《真人快打》也是动作，冒险（类型）的话也有《神秘海域》、《战争机器》......3A环境里已经有成熟的体系了。但是当你把情感向其他女性喜欢的类型推演，第一：浪漫类型的游戏，几乎没有；第二，家庭情感的游戏，其实从古到今，除了《模拟人生》以外并没有任何一个游戏可以让人体会到和家人互动的情感；然后是浪漫喜剧片，据说是最受欢迎的女**类型，在游戏中不存在。其实游戏这个行业还是非常年轻，它的情感覆盖面还没有盖住所有的人，这也是为什么游戏到现在依旧不被所有人尊重。我这次做《Sky光·遇》最核心的点其实是我想做一款老少皆宜的游戏。你看每一款迪士尼、皮克斯的动画片一定有一定喜剧成分；有一定感人的文艺成分，这样成年人会觉得这个电影不止是给小孩儿看的；它会发生在奇幻的世界中，因为奇幻本身是对世界浪漫主义的变化，而不像科幻，因为科幻一般是非常灰暗的未来；最后还有一定的戏剧性，戏剧讲究的是人的变革。
&#13;
https://image.gcores.com/1f034c05-ba1c-49ef-9dff-fc9dff19e417.jpg迪士尼的电影能面向所有人，并且不同的人能从中感悟不同的东西
&#13;
其实《Journey》是一个文艺戏剧片，但像《Sky光·遇》我希望做成更多是像皮克斯工作室或者吉卜力工作室作品这样的流派。因为只有当你把一家人，男女老幼都可以代入到一个游戏中，而且让他们同时被游戏中的一些部分打动，他们才会觉得其实游戏是一个好的东西。它可以让家人走得更近，而且教会我们关于人性的故事，在玩过之后大家还可以讨论这个游戏。而这样一个产品到今天为止，我在游戏行业还没有看到，所以为什么我花了这么长时间做这款产品，或者说我之前创建公司和到现在要做的这个目标基本是同一条线，没有什么变化。
&#13;
原文地址：https://www.gcores.com/articles/109980?utm_campaign=official_account&amp;utm_source=weibo&amp;utm_medium=social</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>zievod: </b><br>
<span>salvare 发表于 2019-5-26 17:07</span><br>
<span>也许偏激了一点，但是我个人是感觉这不算游戏，更像是扯着游戏噱头的某种。。。行为艺术？</span><br>
<span>游戏第一讲求的 ...</span><br>
<span>风之旅人玩的就是一个感觉 旅行的感觉</span><br>
<span>你背包走上这条路 </span><br>
<span>你可能遇到人 可能遇不到</span><br>
<span>可能遇到别人向你求助 解决完收张好人卡就完事了</span><br>
<span>也可能遇到同行者 一起走完这条路</span><br>
<span>更多的是默默路过 两不相干</span><br>
<span>旅行抽象出来就是一个到达终点过程</span><br>
<span>你在这个过程里面遇到不同的人 得到不同的反馈 这个是风之旅人提供的体验</span><br>
<span>游戏里面没有设定恶意行为 所以你的到的只有正的 或者被忽略这样的轻微负能量 </span><br>
<span>这比上路半夜被扒包可好多了</span><br>
<span>其实应该算是个网游 主打互动</span><br>
<span>但是现在网游的正反馈主要来源任务奖励和欺压其他玩家获得优越感 功利性太强 没这个休闲 休闲画面又精致好看 </span><br>
<span>喜欢最后生还者这样讲故事的人更多 这不有底特律嘛可以去玩那个</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ticmo: </b><br>
<span>脚本水平 发表于 2019-5-26 23:35</span><br>
<span>我记得journey火那会尬吹的媒体非常多</span><br>
<span>看得我都尴尬了</span><br>
<span>不过本人貌似还好吧？社交媒体啥的基本都没声音</span><br>
<span>不了解他的社交媒体。但各种访谈确实感觉尬吹+1。而且他追求的那种情调感觉有点缥缈……就拿这篇稿子来说，</span><br>
<span>“雨林中有一把伞，这把伞需要两个是好友的人一起才能开启，这样他们就可以拿着伞穿过雨林，不受雨水浸润。然而这个设计全公司都特别反感，因为这样就会出现有人为了得到这把伞，就跟一个路人甲直接成了朋友，用完伞以后两人就互相走了。类似这样的友谊是非常不纯真的友谊，而且从此以后当这个人再看到这个人出现在他的好友名单中的时候更多是一种“恶心”，以至会为自己竟然为了利益跟这样一个人交了朋友而厌恶自己，自己都会看不下去。”</span><br>
<span>这段我看得挺莫名其妙的……他设计了一个关卡需要两个人合作完成，但是如果玩家临时找人组队的话在他那里就拔高到了“不纯真”的高度，甚至还要自我厌恶……就是那种“我不光要教你玩游戏我还要帮你纠正三观”的感觉……</span><br>
</p><p><b>汪达: </b><br>
<span>虽然陈星汉非常遗憾地没能得到泥潭群众的普遍认可，但他的地位并不是尬吹出来的，是拿过GDC在内的不少专业论坛、媒体给出的GOTY大奖的</span><br>
<span>他也分享过设计理念，比较详细的是下面这篇</span><br>
<span>games.sina.com.cn/zl/duanpian/2014-05-09/121294.shtml</span><br>
</p><p><b>awertg: </b><br>
<span>泥潭ptsd太严重了，他那几作都还不错，短小精悍又休闲，还有不少让人印象深刻的场景</span><br>
</p><p><b>神风型超载鸡: </b><br>
<span>ticmo 发表于 2019-5-26 23:54</span><br>
<span>不了解他的社交媒体。但各种访谈确实感觉尬吹+1。而且他追求的那种情调感觉有点缥缈……就拿这篇稿子来说 ...</span><br>
<span>说来惭愧，我可能正好是这种感受的玩家。轻微社恐的我玩网游也是不太喜欢要找人组队的玩法和任务的，毕竟找又要时间，打完之后拍拍屁股走人感觉就好像把人当工具人一样不太好意思，但是万一对面不走或者想再继续一起做任务又感觉尴尬，这种情况下大多数都是谎称有事、加个好友然后基本不联络或者给点小道具就跑，但是还是会觉得膈应。</span><br>
<span>出于索取的目的去组人，总会觉得有点不大好意思，这和给钱买帮手或者互惠互助的心态不一样，和主动帮人更完全不同，如果真的可以调动主动帮人的情绪的话确实是一个突破。实际上现在这种组队任务更多是逼用户交流，做社交沉淀，根本不顾及solo玩家，不过考虑到社交的收益比损失solo玩家更高所以大多数这样做。</span><br>
<span>现在打网战都是排队随机组，默认大家都是工具人，太棒了</span><br>
</p><p><b>Renkonsai: </b><br>
<span>　你的游戏确实改变的我的生命。这是我和他一起最大的快乐，自从他被确诊以后。。。我爸爸，2012年春天过世了，在确诊之后仅仅几个月。</span><br>
<span>　　他过世几周后，我终于能够让自己走出来一些，自己玩游戏。我试着玩《旅》，我看到那开始画面，就大哭起来。在我和我爸爸玩《旅》的过程中，我发现这正是关于他，和他走向人生终点的旅程。我相信我和我爸爸在最完美的时机遇到了你的游戏。</span><br>
<span>到底有没有一个专门给绝症患者提供游戏的黑色产业…………………</span><br>
</p><p><b>liaoyaaa: </b><br>
<span>汪达 发表于 2019-5-27 00:02</span><br>
<span>虽然陈星汉非常遗憾地没能得到泥潭群众的普遍认可，但他的地位并不是尬吹出来的，是拿过GDC在内的不少专业 ...</span><br>
<span>就和文艺片一样，票房没几个，每年奥斯卡该拿的奖一个不少，本质是小清新情怀作祟</span><br>
</p><p><b>Bzesii: </b><br>
<span>事实上他也明说了搞的是艺术游戏，不对自己胃口为什么要硬撑啊。风之旅人是名气最大的，实际上也对得起评价吧</span><br>
</p><p><b>Hidewhite: </b><br>
<span> 本帖最后由 Hidewhite 于 2019-5-27 09:46 编辑 </span><br>
<span>从底层机制动手、注重情感体验。做的是普适性质的东西（人都有情感体验），所以做到大众平台上不奇怪。游戏类别里有些根本不互通的，情感体验类别连个明显的类别规范都没有，哪有什么硬核玩家。成规范的类型游戏里老玩家凭经验能说道一些东西，打击感/数值等等，情感体验类型目前没那么普适的话术。</span><br>
<span>只不过设计的机制是否成功（蹩脚的艺术很遭人恨），机制如果不错是否能受群众欢迎就不知道了。大众对各类艺术其实没什么不好接受的（没有太强的观念阻碍——不像专门搞艺术的有很强的观念区分，多是习性起作用），但接受过程是个很大的问题。某些很早就被提出的概念内容很可能要到很久以后才会被合适地挖掘出来在大众那边流行。扯远了，这边做的也不是晦涩曲折类的，应该没这个问题。就是这类游戏究竟是否能受大众欢迎、受多大程度欢迎的问题。毕竟人的习性方面从来不是简单的爱善弃恶的，也许赌博、仇恨更贴合现在人心境呢？</span><br>
</p><p><b>q6208996: </b><br>
<span>Bojenkins 发表于 2019-05-26 16:35:11</span><br>
<span>屁话越多trailer越少的就更要警惕，哦原来是陈星汉的那我就直接pass了</span><br>
<span>话说稽核行文配第九艺术真是效果拔群 ...是的，我也是看到稽核这种...该怎么讲呢?</span><br>
<span>新闻记录?</span><br>
<span>采访?</span><br>
<span>小编感受?</span><br>
<span>行文体就尬得不行</span><br>
<span>看着想吐</span><br>
<span>但是稽核本身就卖的是这个吧</span><br>
<span>可能其面向核心用户就喜欢这种调调</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>小泉花陽: </b><br>
<span>发现泥潭很多人对游戏的定义特别狭隘，玩游戏的一般都新事物都挺能接受的吧，咋表现的就这么迂腐呢，互动电影、gal、类陈星汉的、走路模拟器，好像这些都被人开除过游戏籍，感觉专攻这类的厂家都要像当年的chunsoft那样自制个类似“音响小说”的自创词自觉滚出游戏界才能抚慰这帮子老害玩家守护真正游戏的心灵</span><br>
</p><p><b>cubesun: </b><br>
<span>IOS洗洗睡吧。如果出NS版我就买</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>女仆高达: </b><br>
<span>‘’但是，玩家们所做的，并不是把对方推过岩石，而是把他们推向一些更奇特的东西（仙人掌）。有很长一段时间。我觉得是因为这些玩家玩了太多的使命召唤，他们变得这么险恶了。但后来，我们在自己办公室做测试，我们的主程序，把我推到障碍物上杀掉了，很多次。我问他，你知道这个游戏是关于帮助他人和建立情感连结的对吧？为什么你总是在这样做？他只是看着我，大笑，因为我们就在办公室两端，他说：快复活（再来一次？）。然后我意识到，有好长一段时间，我对人性感到失望。有一天朋友介绍我建了一个心理咨询师。我就和她谈了人性的这种困境。她说，因为他们是玩家。他们是婴儿。什么意思呢？当你把你自己从现实世界代入到一个虚拟空间中，特别是一个角色长的像成年人的虚拟空间，你不再保持现实世界中的那些道德规范了。你就像一个婴儿。婴儿只追求反馈。把一个人推上岩石没有任何反馈，但把一个人推死，会有动画，有血，有哭喊的声音，有一股压抑着的社交焦虑等待你去复活你的人物。这更多是关于回馈的。当然玩家想要做有更多回馈的事情。所以我学到了，道德并没有代入到虚拟世界中。‘’       </span><br>
</p><p><b>女仆高达: </b><br>
<span>但是，玩家们所做的，并不是把对方推过岩石，而是把他们推向一些更奇特的东西（仙人掌）。有很长一段时间。我觉得是因为这些玩家玩了太多的使命召唤，他们变得这么险恶了。但后来，我们在自己办公室做测试，我们的主程序，把我推到障碍物上杀掉了，很多次。我问他，你知道这个游戏是关于帮助他人和建立情感连结的对吧？为什么你总是在这样做？他只是看着我，大笑，因为我们就在办公室两端，他说：快复活（再来一次？）。然后我意识到，有好长一段时间，我对人性感到失望。有一天朋友介绍我建了一个心理咨询师。我就和她谈了人性的这种困境。她说，因为他们是玩家。他们是婴儿。什么意思呢？当你把你自己从现实世界代入到一个虚拟空间中，特别是一个角色长的像成年人的虚拟空间，你不再保持现实世界中的那些道德规范了。你就像一个婴儿。婴儿只追求反馈。把一个人推上岩石没有任何反馈，但把一个人推死，会有动画，有血，有哭喊的声音，有一股压抑着的社交焦虑等待你去复活你的人物。这更多是关于回馈的。当然玩家想要做有更多回馈的事情。所以我学到了，道德并没有代入到虚拟世界中。</span><br>
</p><p><b>女仆高达: </b><br>
<span>小泉花陽 发表于 2019-5-27 10:02</span><br>
<span>发现泥潭很多人对游戏的定义特别狭隘，玩游戏的一般都新事物都挺能接受的吧，咋表现的就这么迂腐呢，互动电 ...</span><br>
<span>好棒啊，学到一个新词：老害（指不玩互动电影类游戏的人。吃着手游页游的屎长大的新生代玩家接受能力就是不一样，超潮的，喂什么吞什么，评价标准可能是只要能流行就好？keep real.</span><br>
</p><p><b>cowji: </b><br>
<span>泥潭用户不讨论游戏机制游戏体验，上来先套上艺术游戏没人玩，迂腐的帽子，再人身攻击一波，不愧是核心玩家</span><br>
<span>角色操作类游戏面临的一个问题就是在没有新的交互设备情况下，以机制的为主的游戏模式（跑跳打射）是会被探索完的，当这些东西同质化后怎样才能增强游戏的体验？对厂商来说堆数值是最省事的方法，不用新设计不用新思路，只要让玩家能不停打出更大的数字就能让玩家一直玩下去，还能让玩家心甘情愿的充钱，岂不两全其美。而情感为主的游戏开发者思考的则是另一方面，其他艺术形式能够带给人喜怒哀乐，那么游戏能不能也产生这样的价值。</span><br>
<span>传统游戏一般建立在机制学习和操作行为上，玩家获得更多的是逻辑思维和运动模拟的快感，陈星汉探索的方向是能否通过机制与意象（画面，音乐）的结合带给人情感上的波动。陈星汉的游戏虽然有其不足，比如过于重视意象的反馈，机制模式单一，但单纯从是否有足够的机制学习内容评判游戏未免太过狭隘。</span><br>
</p><p><b>h0m0: </b><br>
<span>シャスタ 发表于 2019-5-26 16:01</span><br>
<span>这游戏就叫sky啊</span><br>
<span>翻译成中文非得加两个字?加的还不舒服</span><br>
<span>查了下英文名应该是sky：light awaits</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>h0m0 发表于 2019-5-27 11:05</span><br>
<span>查了下英文名应该是sky：light awaits</span><br>
</p><p><b>h0m0: </b><br>
<span>シャスタ 发表于 2019-5-27 11:06</span><br>
<span>https://itunes.apple.com/ph/app/sky-light-awaits/id1219437821?mt=8</span><br>
</p><p><b>wxshaonv2000: </b><br>
<span>陈的游戏就是吹的太厉害 实际玩起来又也就那样 在泥潭拉了仇恨很正常 倒不能说就是人家路子有问题</span><br>
</p><p><b>zag: </b><br>
<span>他们公司游戏也不贵，USC出来的学院派，找一个不一样的方向探索也没什么不好</span><br>
<span>当然买不买是玩家自己的选择，我还是喜欢上田文人</span><br>
</p><p><b>Zest: </b><br>
<span>脚本水平 发表于 2019-5-26 21:46</span><br>
<span>好奇为啥Edith Finch出来的时候泥潭也没啥人婊啊</span><br>
<span>这也不是婆罗门眼中标准的毫无gameplay的云游戏吗？</span><br>
<span>吹的天花乱坠，就是不好玩</span><br>
</p><p><b>脚本水平: </b><br>
<span>Zest 发表于 2019-5-27 12:07</span><br>
<span>吹的天花乱坠，就是不好玩</span><br>
<span>我其实还是挺喜欢这位的，出的几个游戏都买了好几个版本，也给其他人安利过</span><br>
<span>不过前有上田文人</span><br>
<span>我真的觉得他和上田文人还是有不小差距的</span><br>
<span>经不住国内媒体那么铺天盖地的瞎b吹</span><br>
</p><p><b>脚本水平: </b><br>
<span>Zest 发表于 2019-5-27 12:07</span><br>
<span>吹的天花乱坠，就是不好玩</span><br>
<span>另外我觉得可能是国内媒体好不容易逮到一个挺受国外认可的学院派游戏人制作人（国人）</span><br>
<span>就一阵狂吹，反正在我眼里有点捧杀的意思</span><br>
</p><p><b>Bojenkins: </b><br>
<span>说了这么多，陈星汉的东西不还是小人跑跑跳跳那一套</span><br>
<span>俺寻思游戏利用音乐美术等元素调动玩家情感也不是啥新鲜事了，只是其他人不像陈星汉这样吊死在atmospheric这棵树上，但像你陈老师这样把自己吹得跟二五八万似的可没几个</span><br>
</p><p><b>gunbird: </b><br>
<span>恶意联想：扎粉 陈吹</span><br>
</p><p><b>ticmo: </b><br>
<span>神风型超载鸡 发表于 2019-5-27 02:40</span><br>
<span>说来惭愧，我可能正好是这种感受的玩家。轻微社恐的我玩网游也是不太喜欢要找人组队的玩法和任务 ...</span><br>
<span>明白了。同意你说的。之前看稿子的不适感可能是稿子遣词的问题。</span><br>
</p><p><b>契约少女银: </b><br>
<span>crystalmacarons 发表于 2019-5-26 17:35</span><br>
<span>gameplay部分薄弱的现在游戏籍都要开除了</span><br>
<span>是的，GDC2019的开发者选择奖把最佳手游和最佳处女作都给了Florence这种点点点的毫无游戏性的东西</span><br>
<span>可以说这群开发者是真的不如泥潭婆罗门懂游戏了</span><br>
<span>难怪游戏业药丸</span><br>
</p><p><b>asw: </b><br>
<span>当年买了ps4第二件事就是去淘了一盘全新带特典的Jouney国行盘，因为所见之处人人都在吹陈星汉做游戏的境界多牛逼，然后我几个小时跑完游戏拿了一个通关奖杯以后，再没打开过第二次。</span><br>
<span>游戏美术确实优秀，气氛佳，至于好玩不嘛……只能说我这人境界俗，不懂禅意，这世界上还有好多其他游戏等着我玩呢，就不跟自己过不去了。</span><br>
<span>从那以后媒体吹什么都得掂量三分。游戏好不好玩？自己玩玩才知道。毕竟每个人在游戏这种媒介中追求的东西并不一样。</span><br>
</p><p><b>maiyunfei: </b><br>
<span>小泉花陽 发表于 2019-5-27 10:02</span><br>
<span>发现泥潭很多人对游戏的定义特别狭隘，玩游戏的一般都新事物都挺能接受的吧，咋表现的就这么迂腐呢，互动电 ...</span><br>
<span>不限于泥潭，稍微热闹一点的论坛这类狭隘的观点都是占上风的。</span><br>
<span>“电影最重要是剧情”“电子游戏最重要是游戏性”</span><br>
</p><p><b>猫不萌: </b><br>
<span>吹的太高雅，身边连个玩过他游戏的基本不存在，不是捧杀我是不信的</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9700, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>novidcat: </b><br>
<span>我认为要追求“雅”并非是摈弃一切红尘纷乱，作为作品来讲元素太少、过于追求“感觉”会十分容易陷入“空洞”的地步，而使用丰富、强烈的元素给人带来充实的体验是更容易达到“雅”的境界的途径，如果用绘画来打比方的话，基调是一片纯色的“现代艺术”和基于对真实景象的描绘的古典绘画到底谁更“雅”呢？</span><br>
</p><p><b>Tony🐎: </b><br>
<span>手游贴这干嘛？不算跨版？</span><br>
</p><p><b>莉洁莉特: </b><br>
<span>看了秦川玩了，确实有点东西。</span><br>
<span>想玩可惜没苹果。</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PCCM00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>mamamiya: </b><br>
<span>没有游戏性我为啥买了自己玩，云就完了</span><br>
</p><p><b>盘王老祖1: </b><br>
<span>女仆高达 发表于 2019-5-27 10:54</span><br>
<span>好棒啊，学到一个新词：老害（指不玩互动电影类游戏的人。吃着手游页游的屎长大的新生代玩家接受能力就是 ...</span><br>
<span>这老害咋还成新词了？泥潭这种人难道不是一抓一大把？</span><br>
</p><p><b>烟囱烟囱: </b><br>
<span>吃快餐的不要看不起吃皮蛋粥的啊，更何况人家只是学院派又不是像国内这些煮屎的</span><br>
</p><p><b>十六夜镜月: </b><br>
<span>哦，陈老师啊，他的游戏我一定要支持的，哪怕我一部都玩不进去，都是要支持的！不然就是ZZ不正确，这个最要不得了，毕竟人家用了7年的时光国内国外各种站台，各种冠名各式独立游戏展会，各种指导，尽管啥都没指导出来，但是毕竟不可能人人都是大师嘛！</span><br>
<span>再说了，全新的禅意氪金理念+为了人人独占苹果的核心思想还是非常有创意的，看好！</span><br>
</p><p><b>Milkyway: </b><br>
<span>陈星汉的游戏别的都好，就是不好玩</span><br>
</p><p><b>ssd: </b><br>
<span> 本帖最后由 ssd 于 2019-5-27 19:27 编辑 </span><br>
<span>asw 发表于 2019-5-27 16:11</span><br>
<span>当年买了ps4第二件事就是去淘了一盘全新带特典的Jouney国行盘，因为所见之处人人都在吹陈星汉做游戏的境界 ...</span><br>
<span>突然想起来当初Jouney在ps3发售那段时间 大多数人吹的就是玩了这么多游戏终于有不太一样的游戏（指无对抗和联机体验） 剩下的就是吹美术   跟你这正好反的 他家游戏如果少了和别家游戏这层对比确实显得不值钱 这游戏最大价值就是当调味剂 当时市面上这类游戏几乎没有</span><br>
</p><p><b>chia7: </b><br>
<span>IPX画面锯齿好严重，是我撸多了么</span><br>
</p><p><b>reficul: </b><br>
<span>但是当游戏快做完的时候苹果发现，现在没有人买 Premium Game 了，他们很担心我们最后会本都收不回来，所以强烈要求我们改成免费游戏。所以等于说我们先做了一个游戏以后再改成了另外一个游戏。</span><br>
<span>等于说我们先做了一个游戏以后再改成了另外一个游戏，前三年我们做了一个收费游戏，后三年把一个收费游戏变成了一个免费游戏，又花了三年。</span><br>
<span>这是扯吧？你游戏都快要做完了，比起重新做一个，肯定是先把做完的那个放上去卖啊= =既然是需要花三年来修改的大改，那就发布两款游戏不行吗，手机游戏发行又不是需要刻碟什么的有可能赔本，卖一份不就赚一份钱</span><br>
</p><p><b>rp1993: </b><br>
<span>解锁第一时间进去玩了会儿，是个社交游戏，对社障不怎么友好……</span><br>
</p><p><b>zzy516232108: </b><br>
<span>两个人坐一起可以聊天，人和我打招呼我憋了半天说了句你好就走了，很好奇会不会有通过这个游戏网恋的</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Reimu853: </b><br>
<span>他的游戏我只玩过旅，还蛮喜欢的</span><br>
<span>没懂泥潭群众为什么犯ptsd</span><br>
</p><p><b>ybfelix: </b><br>
<span> 本帖最后由 ybfelix 于 2019-6-21 08:52 编辑 </span><br>
<span>他的几个主机游戏Flow，Flower，Flowest都是几十块玩两三小时的体量，不坑你钱，不坑你时间，还不占你喜欢游戏类型的开发与市场资源，至于这么招讨厌吗。RPG刷几百小时的人花两小时打了个不那么喜欢的高特效贪食蛇就觉得自己遭了多大的罪似的</span><br>
</p><p><b>不努: </b><br>
<span>这游戏是有批次吗？为啥我商店里显示7.11才能下…</span><br>
<span>Journey我的感受是玩一两次非常好，体验高过重复可玩性</span><br>
</p><p><b>Renkonsai: </b><br>
<span>Reimu853 发表于 2019-6-21 08:37</span><br>
<span>他的游戏我只玩过旅，还蛮喜欢的</span><br>
<span>没懂泥潭群众为什么犯ptsd</span><br>
<span>游戏界的江南古镇烟雨楼阁老乡见老乡两腿泪汪汪自拍大肠腿女青年</span><br>
</p><p><b>sorayang: </b><br>
<span>从一些用户的态度就能看出来标题的目的要达成太难了吧，所有人如果接受了他的游戏，那真的游戏就被所有人抛弃了，但从他自己本身就是小众，矛盾啊。</span><br>
</p><p><b>zhaowenyi7: </b><br>
<span>chia7 发表于 2019-6-20 23:08</span><br>
<span>IPX画面锯齿好严重，是我撸多了么</span><br>
<span>老年6s表示糊成一坨</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1834411[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>《Sky光·遇》：为了让所有人都接受游戏，这是陈星汉...[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1834411-1-1.html</link>
      <description>《Sky光·遇》：为了让所有人都接受游戏，这是陈星汉...&#13;
520网易游戏热爱日这天上午，我在酒店提前见到了下午要出席发布会的陈星汉老师，他将在发布会上宣布《Sky光·遇》在国内发行的消息。时隔七年，陈星汉的模样似乎没什么太多变化，而对《Sky光·遇》七年的漫长等待，玩家间反而产生了很多质疑。在新游戏宣布登陆手机平台之后，社群间“恰饭”的声音此起彼伏，不过陈星汉本人对此并不在意，因为他明确地知道 thatgamecompany 想做的是什么样的游戏，并且自己坚持这么做了。
&#13;
https://image.gcores.com/f7c4f3da-cb32-45a5-89f3-13a0305486a4.jpg从概念到成品，《Sky光·遇》让玩家经历了漫长的等待
&#13;
在玩过好几个测试版本的前提下，我向陈星汉提出了一些大家好奇的问题，当然主要还是围绕《Sky光·遇》的。这款游戏表面上对所谓的“核心玩家”吸引力不大，但实际投入的心血不比上一作《Journey》（《风之旅人》）少，很多功夫甚至都下在了连玩家都感觉不到的地方。许多玩家的“偏见”在陈星汉的深度面前不攻自破。先是大家最关心的问题，距离《Journey》至今已经过去了7年时间，为什么《Sky光·遇》花费了thatgamecompany这么久的时间？其实《Sky光·遇》做了两遍因为一开始《Sky光·遇》是做成一个像《Journey》一样的主机九十分钟到两个小时长的游戏。当时觉得在苹果的手机平台上，一个3～5美金的 Premium Game 像《无尽之刃》（《无尽之剑》）卖得销量还挺不错的，所以当时觉得这样子卖了就可以了。但是当游戏快做完的时候苹果发现，现在没有人买 Premium Game 了，他们很担心我们最后会本都收不回来，所以强烈要求我们改成免费游戏。所以等于说我们先做了一个游戏以后再改成了另外一个游戏。等于说我们先做了一个游戏以后再改成了另外一个游戏，前三年我们做了一个收费游戏，后三年把一个收费游戏变成了一个免费游戏，又花了三年。相当于是把游戏从一个很基础的层面推倒了再来一遍。因为一个收费游戏在美国，是你在玩这个游戏之前就付了费了，玩家对开发者有一个信任，他会觉得你就值这个60美金、30美金、15美金。然而手机平台上，10个人有9个都没有玩过主机，他们对开发者不存在信任，而且他们会觉得所有的游戏都是免费的，你这个却要15美金，开什么玩笑？就算是5美金也会觉得这是很多钱了，我也不知道我买了什么。如果那个人从来没玩过游戏的话，他绝对不会花5块钱买一个看上去比较像手游的内容的。所以在那个情况下，苹果大大就提出说：“你们必须做免费的，不然本都收不回来。”那我们就很积极地投入了免费游戏的改制过程，但是在这其中就发现，市面上所存在的免费游戏，基本上都是利用人性弱点在收费，越赚钱的游戏越是如此，以至于当时找到不一个适合 thatgamecompany 的游戏的收费方式。而且像我们的游戏是希望给人带来感动的，总不能到高潮的时候突然说你不给钱就看不了结局吧？那也让人觉得是一种被绑架的感觉。我们是希望给人带来一个正面的影响，正面的启迪的，那这样的收费我们是没法接受的。
&#13;
https://image.gcores.com/985786aa-1810-4341-a305-42fb8701ac2d.jpg陈星汉的游戏都希望给人带来正面的影响
&#13;
所以我们花了将近一年半的时间，试了十几种不同的收费方式，都是市面上从来没有过的，主打的就是为别人付费。最终我们找到了一些付费方式，我们觉得是挺有感觉的方式，在那之后才开始把之前的游戏转变成现在的样子。相当于是先找到了一个适合的发行点，再围绕这个重新做。而且这段时间，世界变化很快，最早的时候绝大多数的收费游戏是军火商收费方式，后来改成开彩蛋、开宝箱。直到今年开始出现了季票的收费方式，这既不是军火商似的，也不是赌场抽奖，（说白了是一种订阅的服务），有点类似于体育竞技的时候卖件T恤给你，我觉得这个还是可以接受的。那最终《Sky光·遇》是一种结合了季票和给予（主题）的收费模式。很多人对 thatgamecompany 的印象是做禅意游戏，但禅这个概念挺宽泛的，其实只要游戏能打动人就是一款好游戏。可能是《Journey》的题材和美术方面让它有了“禅”这个称号，那《Sky光·遇》用一个词来形容的话您会找一个什么样的词？其实禅意不是我说的，我从来没说过只不过第一个游戏《Flow》出现的时候，索尼的市场那边说：“It's a very Zen Game.”，就只是《Flow》而已。之后我自己会管《Flower》和《Journey》叫文艺游戏，而不是禅意游戏，因为它们是突出情感的创新的，给你带来不同情感体验的游戏，所以和禅意一点关系都没有，我也不修禅。
&#13;
https://image.gcores.com/26e57634-ce87-468e-896a-b1f29ac18c26.jpeg禅的概念最早是发行商提的，媒体传播开后便“不受控制”了
&#13;
索尼一发了“Zen”之后，别的媒体觉得这个词很新颖，我也要用，在国内也就把这个“Zen”翻译成“禅意”了，其实我根本就不懂禅。我甚至从来没有过这个概念，我是做文艺游戏的，每一款游戏必须在情感上有很强烈的冲击，能够打动别人，我相信只有真正打动别人的游戏才能让观众去回想这个游戏，去思考这个游戏和人生中的意义。如果它没有打动你的话，你可能说还挺酷的，之后就忘记了，爆米花电影就是这样。我是希望人们去思考这个游戏，我也希望他们会记住这个游戏，这是我所有游戏的共同点，而不是“禅意游戏”（这个标签）。游戏是一个结合了众多领域的媒体形式，包括艺术、计算机工程、心理学等等，在《Sky光·遇》里面有没有新的领域介入？我觉得这次最多最有意思的（结合）是社会心理学在《Journey》中还没有社会，只有两个人，我们做的是让两个玩家互帮互助，有情感上互相羁绊。但这次的游戏开始出现四个人、八个人互动的时候，就出现了开发《Journey》时同样遇到过的问题。《Journey》一开始（开发初期）是四人游戏，但我们发现玩家会不自觉的出现二对二的情况，或者“三缺一”，三个人会嫌弃另外一个人，那个人就会觉得被社会主流给孤立了，他必须得跟着主流的人，这些都让我们觉得很不爽。所以这次的是《Sky光·遇》从《Journey》回归到再做多人游戏挺有意思的尝试，有很多很好玩的梗都是在开发的时候诞生的。《Journey》当时发现的梗是玩家会互相不喜欢对方，因为大家会觉得别人偷窃了自己的资源，所以有人不愿意玩多人游戏，我们当时最大的成功是把这个部分的社会问题给解决了。那么现在全服务器有上千上万人，这些人可能会遇到在MMO游戏里经常出现的问题。比如玩家一开始进入MMO总会有一群人在公共频道里面喊，不管是广告还是骂人还是正面的交流，这个东西一上来就把你沉浸的体验给毁灭了。或者你在MMO里遇到一个人名字叫正恩（笑），一瞬间就把你从游戏中给带出来了。
&#13;
https://image.gcores.com/599f8719-924d-4b68-9a10-7270037b4ca9.jpgMMO中的聊天窗口确实非常影响沉浸感
&#13;
《Sky光·遇》虽然不像《Journey》一样没有名字，毕竟玩家要在游戏里区分出来谁是谁。那我们在《Sky光·遇》游戏中的解决方式是，将系统改成玩家不能给自己取名，你只能给别人取名（类似于备注），在这样的情况下你叫他正恩也好，不叫正恩也好，这都不会把你从这个游戏中推出来。这是很简单的一个故事（因为玩家的备注是他们与某个玩家的体验后留下的，这是玩家在游戏中的体验，是属于游戏内的）。另外在《Journey》中我们特意没有做聊天，因为 PlayStation 是没有键盘的，却支持语音聊天，但语音聊天可能会出现小孩儿对你喊的那个情况。所以当时我们把《Journey》的交流机制做得非常有限，而在《Sky光·遇》中大家说：我们整天用手机打字，现在在手机平台了你为什么不支持我打字呢？所以不得不支持手机打字的情况了。能在游戏中打字也是我比较担心的，在持续测试后我发现，游戏内的打字内容是没有限制的。那如何在这种打字交流中避免人性中必然的“恶”呢？我是不想加任何限制的，因为我相信我的设计在《Sky光·遇》中玩家并不是一开始就能聊天的，需要通过慢慢的在游戏中和另外一个人相处，先用些简单的符号，像《Journey》叫声和动作来互相沟通，而且最后必须是双方同意的，你想跟他聊天他还不一定接受你。在那个情况下先有默契再有聊天就可以确保玩家不会一上来出现就骂人。
&#13;
https://image.gcores.com/3149a288-aa32-4c71-aba9-b8ede5253405.jpg《Journey》中两个玩家间的交流非常有限
&#13;
《Sky光·遇》（在海外）我们已经有运营一年了，有上万个玩家（参与），到目前为止只有两个案例，他们说了些大众都觉得有点过分的话。但这就是小孩子的行为，到处大喊不雅词汇等，这样的小孩儿在每个学校都有。其实当这个小孩儿出现的时候，会有很多成年人玩家会主动过去跟他交朋友，会主动和他说：“请不要做这样的事情。”我觉得这反而挺有意思的，因为我们的社区不像是竞技游戏的社区，大家都非常有攻击性，《Sky光·遇》的社区是比较有爱的社区，没有人会因为小孩喊了几句脏话就觉得这个游戏没法活下去了。但最近美国和欧洲也出台了相关法律，禁止13岁以下的儿童在游戏中和别人交流，还有面向低年龄的小孩，一些词汇是不能放的，因此我们最近开始加了一些词汇的滤镜，但是国外滤镜的规章制度和国内是完全不一样的，最终在中国发行的《Sky光·遇》肯定要按照中国的规章制度的。回到游戏的主题“给予”，其实这个给予是相当“反本能”的，是不是绝大多数的设计时间是在磨合通过机制奖励来鼓励人去“给予”这一交互上？我觉得最好的设计不是用绳子拉着你脖子走，这样的设计是所谓比较菜鸟的一开始的确是这样（靠奖励鼓励）做的，但是我就认为真正最好的设计是那种感觉，在心理学上英语里有个词叫“Nudge”：你站在悬崖边上，你总感觉有个人轻轻碰了你背后一下，你有一个惯性要往前，而实际上这个轻碰是你几乎感觉不到的。
&#13;
https://image.gcores.com/9a6c3f22-3150-42b7-8c28-cb206384de43.jpg“轻推”这个交互设计在我们的身边随处可见，包括游戏的点赞系统，APP的开屏广告等
&#13;
《Journey》当中人与人的互相帮助、一起旅行其实就是个“Nudge”，我们花了很大的心思去让玩家在默认中会喜欢另外一个玩家。《Sky光·遇》也是一样的，一开始你在玩Beta测试的时候，我们大体上“给予”是用了很多套索拖着你走的。但如果今天你去玩这个版本的话，你会发现表面上游戏没有任何地方是逼着你一定要和别人合作的。我们现在正做一个非常彻底的清零，不能让任何玩家觉得这个游戏在数值上如果“给予”的话会更赚，必须要做到完全看不见才行。那么把直观的可以引导人的东西全部都隐藏起来，会不会担心会过滤掉一部分（快餐型）玩家？不是说过滤掉吧。我们过去三年在学习不同的收费方式中也发现，如果你是纯粹卖自私的产品，大家更容易理解，也更愿意付费。但现实是一个灰色的世界，有正面的也有反面的，有人的竞争自私的一面，也有慷慨同情的一面，而我们所谓的艺术，就是用夸张的方式去捕捉真实中的一些碎片。比如宫崎峻的电影，电影里的天永远比真实的天蓝，草永远比真实的草绿，孩子们永远比真实的孩子们美好，就算是有工业文明和战争，也比真实世界中的更加纯真。即使在《Sky光·遇》这样的游戏中，人心还是一定有自私的一面，在社交的过程中玩家肯定希望比别人穿得更花枝招展一点，比别人更受欢迎一些，一定会有这一面的，但我们会把这一面的东西相对弱化一些，加强你帮助别人带来的快乐。
&#13;
https://image.gcores.com/8f179cbc-8093-46c6-90f1-614cbec496ef.jpg吉卜力的作品堪称艺术品，即使是现实许多的《起风了》也有很多艺术加工在其中
&#13;
以前我们在最初做测试的时候做了这样一个例子，雨林中有一把伞，这把伞需要两个是好友的人一起才能开启，这样他们就可以拿着伞穿过雨林，不受雨水浸润。然而这个设计全公司都特别反感，因为这样就会出现有人为了得到这把伞，就跟一个路人甲直接成了朋友，用完伞以后两人就互相走了。类似这样的友谊是非常不纯真的友谊，而且从此以后当这个人再看到这个人出现在他的好友名单中的时候更多是一种“恶心”，以至会为自己竟然为了利益跟这样一个人交了朋友而厌恶自己，自己都会看不下去。当你把友谊和利益绑定的时候，会完全破坏人和人之间的情感，所以有一段时间，我们做了“互相给予的送心可以让对方得到更加漂亮服饰”的机制，随后就出现了所谓的“骗心乞丐”，就是一群人穿得特别花枝招展，新人一进到这个世界，“乞丐们”就对新人各种跪拜亲吻，骗这些人给他们送蜡烛。后来有一段时间凡是看到个子矮的，花枝招展的人都没有人理他们。
&#13;
https://image.gcores.com/bc551854-7cf8-453f-83bb-6ffa87ccf6f9.jpg谁都想把自己打扮的好看一点
&#13;
这个问题就是在于，当你把给予作为一个奖励机制，他们是为了得到游戏里的这颗心才对你友好的时候，就可能把整个社交环境变为“一颗老鼠屎坏了一锅粥”的情况。现实生活更加复杂，《Sky光·遇》是一个真实生活简化美化到虚拟社会中的艺术。我以前跟朋友说，比如我是抽象主义画家，我会用颜色夸张一个落日，把它变得很美丽，这需要颜色夸张。但如果我是一个设计师，他需要通过人和人互动的夸张来捕捉人性中最纯真的东西。所以今天去看《Sky光·遇》Beta应该没有一个特别明显的点在体现这个游戏说我一定要逼别人给予的。《Sky光·遇》从一开始就是网络游戏，对人与人的交流来说手机无疑是更好的平台，那从立项的时候就确定要在手机上开发吗，还是后来才转变的？如果你知道我一开始建立公司的初衷的话，你就可以理解这所有的选择公司已经13年了，目标没有任何变化。公司建立之初是一群玩家玩了我们学校里的作品叫《云》（Cloud），他们写信告诉我说：“你和你的团队是最美丽的人，同时希望你能够把这样美丽的游戏变成一个商业游戏，这样更多人可以知道游戏不仅仅是枪车球，它可以是表达人性美好一面的东西。”出于这个初衷我开始了创业。那个时候在欧美也没有手机游戏，只有主机游戏，你要把游戏做给大众就只能做主机游戏。但是到了2013年，当时的 PlayStation 主机玩家占比是97%的男性，18岁到35岁区间的男性为主购买力，而我们做了三款游戏后我们发现，thatgamecompany 的游戏在女性或者成年人中也一样很受欢迎。所以我们就觉得：我们公司就是希望让更多人爱上游戏才存在的，那怎么样让更多人爱上游戏？如果只是在 PlayStation 商店上卖是没有办法为这个社会带来更大的价值的，我们必须要做在更大的平台上，要能让男女老幼都能接触到游戏，而且希望是比较平易近人的平台。
&#13;
https://image.gcores.com/03f33754-f7d2-43e3-9280-17712fd66cae.jpeg再让更多人爱上游戏这一点上，任天堂有着强大的实力
&#13;
刚开始任天堂 Wii 出现的时候很多原来不玩游戏的人觉得：“这不就是电视遥控器吗？我也可以玩”，于是一下子扩大了游戏的受众面。而当时我们选择手机也是觉得起码大家都会用手指触摸一下屏幕，所以我觉得目前用手机是实现我们最初创立公司的目标最好的平台。目的就是让更多人能体验到游戏当时手机游戏出现的时候，10个人里面有9个人没玩过主机游戏，而且他们对游戏的第一印象就是一堆页游，我觉得非常心痛，因为主机游戏已然发展了30多年，和玩家建立了非常好的信任。过去的13年里面，从一开始大家说游戏能让你哭吗？到今天游戏已经在艺术博物馆里展出了，我觉得游戏已经向前走了很大一步，然而还是会突然间来了9个人说你们游戏不就是页游吗？甚至用我爸的话讲说游戏是精神**，我就只是希望能够让这些人意识到游戏也是有正面的东西的。手机体验游戏的时间大多数是碎片化的，很有可能玩家在玩游戏的时候会切出去，导致有两个问题：一个是如果玩家正在交流中，切出去会导致网络的中断，这样会不会打断其他人的游戏体验？会，但这个事情不仅发生在手机上，即使是看电视的时候人们也会拿着第二个屏幕，如今人们的整个生活都在不断被打断为此我们在游戏中做了很多细节，都是没有人会注意到的细节。比如你和另外一个玩家聊得正嗨的时候，突然对面玩家的电话进来了，这时他会突然坐下来。如果当时他在空中打坐你就知道他可能被什么东西打断了。断线时另一个玩家依旧可以在这个游戏中存活（存在）3到5分钟，如果3到5分钟都不回来的话那他可能真的去忙了。还有一种情况是别人边打电话他同时还在玩游戏，这时候玩家头顶会有一个耳机（图标），他可以继续跟你玩，一边打电话一边玩也可以，同时玩家也可以知道他正在打电话。另一点，频繁的工作或者其他信息打扰，会不会打断在游戏中的感情流？我觉得这也是没办法的，就算玩主机，现在你的朋友登录也会弹出一个谁谁谁登录、谁谁邀请你打什么游戏的推送，包括现在看电视都可能突出弹出推送告诉你某某节目开始了，所以这个不是可以避免的事，这就是现实。但另外一点，我们刚开始开发的时候还是在 iPhone4 上，iPhone4 屏幕小，很难让玩家沉浸进去。但现在的 iPhone 屏幕已经大到（视距比）跟我远处放个电视差不多大了，沉浸感越来越好，而且当时 iPhone4 的时候音响是单声轨音响，功放是从一边播放出来的，但现在新的手机两边都有音响，可以达到立体声，我觉得这方面（营造沉浸感）反而是越来越好了。
&#13;
https://image.gcores.com/b0d725d7-0aa0-4c4e-8677-c952da63fe55.jpg现在硬件的沉浸感营造越来越好了
&#13;
同时相反的，我们也是拥抱推送机制的。就算玩家不在游戏当中，当有人送给你一颗心的时候，我们也会通过推送告诉你：“谁谁谁给你送了一颗心。”无论3A还是独立，有很多优秀作品因为与玩家达到了情感的连接而获得非常多的好评，怎么看待这些情感交互突出的作品？中文媒体会把情感游戏定为一个类型，我觉得这是很不合理的事情除了游戏以外，所有的娱乐媒体，情感是作为一个类别来区分的，比如喜剧和悲剧，很明显一个是开心的，一个是不开心的。你能说这两个都是情感类型的电影吗？应该是每个电影都有一定的情感。为什么在游戏行业会有人说情感类游戏，那是因为大多数游戏情感的冲击和深度做得特别烂，导演不会导，不能把一个情感做到很强烈的极致。比如喜剧，上次你玩一个让你很开心笑得肚子痛的游戏是什么？是独立游戏偏多一点吧。像《Human Fall Flat》（《人类一败涂地》）它就明显是个卓别林式的动作喜剧类别，而那个我也没笑到肚子都疼，但电影电视就会有那样的东西。这就说明游戏的情感冲击还没有做到位。
&#13;
https://image.gcores.com/2d52b56b-340f-4312-8468-ed33436d3c02.jpg独立游戏比精心打磨的3A大作更纯粹
&#13;
再比如悲剧就让你感觉到特别苦闷悲哀的东西，这在游戏行业中就非常少。所以不是说我在做情感类游戏，不管是谁做游戏，他都应（努力）把情感冲击提到一个新的高度，那就是他们本该做的事情。我可以说其实《真人快打》是一个情感做到一定高度的游戏，我记得最初玩《真人快打》的时候就产生了这个“哇好恶心”、“这个太暴力了”的感觉，我产生情绪波动了，其实那就是一个情感，是动作片的情感，但是就很少有人去说《真人快打》这个游戏“很有感觉”。在游戏行业大家会比较注意到的现象是，（你似乎只有突出某款游戏的艺术价值了，玩家才能从中感受到情感，其实不然。）我们做艺术的人会说生活中每一件东西都是艺术，为什么这个茶杯设计成这样，为什么用这样的材料，为什么还加了一条边，其实每一个选择都是有人在后面思考的，可是为什么这不是艺术品呢？因为这个人的思考和传达的东西你可能感觉不到。如果你去看一个真正艺术家的作品，比如达达艺术中有一个小便池（《喷泉Fountain》——马赛尔·杜尚），这个小便池放在博物馆里，说这就是艺术，（单独看）那就和（平常的小便池）没有什么区别嘛。但是去博物馆的人看到小便池，他们立刻就懂了。达达艺术讲的就是挑战艺术可以是什么，而这个人把一个小便池放在这儿，都能叫它艺术，这本身是一个概念，这个概念是这个艺术家真正传达的东西。
&#13;
https://image.gcores.com/1fdeb73f-1c94-4dd4-a52d-63b70093422f.jpgFountain——Marcel Duchamp
&#13;
所以说其实每一件东西都可能传达一定的艺术信息，但绝大多数人感觉不到。比如达达的小便池放在地板上你也不会觉得它是艺术，所以真正被人们接触到或者捕捉到认为是艺术的东西，往往是更加强烈，更大的百分比，有更多人可以感觉到的东西。我们游戏行业会说比较有名的情感游戏可能是《旺达与巨像》、《The Last of Us》（《最后生还者》），这些其实相对来说是更加商业化的，能够被更多人接受的艺术的东西。所以在独立游戏中间会出现更多没有被磨光的艺术产品，就比如《Celeste》（《蔚蓝》）。《Celeste》它有很强烈的表达，就是她（主人公）和自己“Depression”（抑郁）的对抗，但很多年轻玩家可能没办法理解“Depression”，所以他玩《Celeste》的时候就只是玩到皮毛，觉得“啊，这是个很难的游戏，而已。”在这个情况下，这个游戏可能也就30%的玩家可以领会到创作者想说什么。所以从我的角度来看，艺术也好，情感也好，最终它是不是一个艺术品是个人主观的选择，而不是一个客观的选择。
&#13;
https://image.gcores.com/ffe1074d-e42a-4d15-a1bf-d54d9ef43624.jpg《Celeste》本身也有非常好的情感表达，但并不能传递给所有玩家
&#13;
最后，作为结尾。虽然这并不是一次时间很长的采访，但从中也能感受到陈星汉老师身为一个“与众不同”的游戏开发者的特质和思考。在我个人的眼中，陈星汉和大众认知里的艺术家截然不同，他透着朴实与深邃。经历过中国应试教育的学生时代、自主选择的互动艺术科班、最后甚至是稍显“过分”顺利的商业化道路，他并不是一个脱离实际的艺术家，也不是一个向大众妥协的商人，在这两者之间他有过细致的思考。或许我个人身为半个媒体从业者还有一些在坚持和妥协之间的矛盾，但关于游戏目前在国内所处的境地以及“坚持自我”和“推向大众”之间的抉择，陈星汉有着坚定的想法，他清楚的知道自己做《Sky光·遇》的初心：我在看游戏的时候是用情感来看它的细分市场，因为从音乐到小说、到电影，它的情感是非常普遍的。我前面说到喜剧，其实小说里面有喜剧，有悲剧，也有浪漫的情感，不管是戏剧、电影、电视都已经被所有人接受了。人们会默认你是肯定看电视的、是肯定看电影的、是肯定读书的，但很多人还是会质疑你是不是玩游戏的玩家，因为人们默认不是所有人都玩游戏的。那是什么样的人不玩游戏呢？今天游戏覆盖的情感已经包括所有年轻男性的情感。在主机游戏里，比如恐怖片、惊悚片、动作片、科幻片、冒险片，每一个游戏类型都非常火了，就已经形成了所谓的红海竞争，比如动作类《战神》、《真人快打》也是动作，冒险（类型）的话也有《神秘海域》、《战争机器》......3A环境里已经有成熟的体系了。但是当你把情感向其他女性喜欢的类型推演，第一：浪漫类型的游戏，几乎没有；第二，家庭情感的游戏，其实从古到今，除了《模拟人生》以外并没有任何一个游戏可以让人体会到和家人互动的情感；然后是浪漫喜剧片，据说是最受欢迎的女**类型，在游戏中不存在。其实游戏这个行业还是非常年轻，它的情感覆盖面还没有盖住所有的人，这也是为什么游戏到现在依旧不被所有人尊重。我这次做《Sky光·遇》最核心的点其实是我想做一款老少皆宜的游戏。你看每一款迪士尼、皮克斯的动画片一定有一定喜剧成分；有一定感人的文艺成分，这样成年人会觉得这个电影不止是给小孩儿看的；它会发生在奇幻的世界中，因为奇幻本身是对世界浪漫主义的变化，而不像科幻，因为科幻一般是非常灰暗的未来；最后还有一定的戏剧性，戏剧讲究的是人的变革。
&#13;
https://image.gcores.com/1f034c05-ba1c-49ef-9dff-fc9dff19e417.jpg迪士尼的电影能面向所有人，并且不同的人能从中感悟不同的东西
&#13;
其实《Journey》是一个文艺戏剧片，但像《Sky光·遇》我希望做成更多是像皮克斯工作室或者吉卜力工作室作品这样的流派。因为只有当你把一家人，男女老幼都可以代入到一个游戏中，而且让他们同时被游戏中的一些部分打动，他们才会觉得其实游戏是一个好的东西。它可以让家人走得更近，而且教会我们关于人性的故事，在玩过之后大家还可以讨论这个游戏。而这样一个产品到今天为止，我在游戏行业还没有看到，所以为什么我花了这么长时间做这款产品，或者说我之前创建公司和到现在要做的这个目标基本是同一条线，没有什么变化。
&#13;
原文地址：https://www.gcores.com/articles/109980?utm_campaign=official_account&amp;utm_source=weibo&amp;utm_medium=social</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>河孢子: </b><br>
<span>《Sky光·遇》：为了让所有人都接受游戏，这是陈星汉...</span><br>
<span>520网易游戏热爱日这天上午，我在酒店提前见到了下午要出席发布会的陈星汉老师，他将在发布会上宣布《Sky光·遇》在国内发行的消息。时隔七年，陈星汉的模样似乎没什么太多变化，而对《Sky光·遇》七年的漫长等待，玩家间反而产生了很多质疑。在新游戏宣布登陆手机平台之后，社群间“恰饭”的声音此起彼伏，不过陈星汉本人对此并不在意，因为他明确地知道 thatgamecompany 想做的是什么样的游戏，并且自己坚持这么做了。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/f7c4f3da-cb32-45a5-89f3-13a0305486a4.jpg从概念到成品，《Sky光·遇》让玩家经历了漫长的等待</span><br>
<span>在玩过好几个测试版本的前提下，我向陈星汉提出了一些大家好奇的问题，当然主要还是围绕《Sky光·遇》的。这款游戏表面上对所谓的“核心玩家”吸引力不大，但实际投入的心血不比上一作《Journey》（《风之旅人》）少，很多功夫甚至都下在了连玩家都感觉不到的地方。许多玩家的“偏见”在陈星汉的深度面前不攻自破。先是大家最关心的问题，距离《Journey》至今已经过去了7年时间，为什么《Sky光·遇》花费了thatgamecompany这么久的时间？其实《Sky光·遇》做了两遍因为一开始《Sky光·遇》是做成一个像《Journey》一样的主机九十分钟到两个小时长的游戏。当时觉得在苹果的手机平台上，一个3～5美金的 Premium Game 像《无尽之刃》（《无尽之剑》）卖得销量还挺不错的，所以当时觉得这样子卖了就可以了。但是当游戏快做完的时候苹果发现，现在没有人买 Premium Game 了，他们很担心我们最后会本都收不回来，所以强烈要求我们改成免费游戏。所以等于说我们先做了一个游戏以后再改成了另外一个游戏。等于说我们先做了一个游戏以后再改成了另外一个游戏，前三年我们做了一个收费游戏，后三年把一个收费游戏变成了一个免费游戏，又花了三年。相当于是把游戏从一个很基础的层面推倒了再来一遍。因为一个收费游戏在美国，是你在玩这个游戏之前就付了费了，玩家对开发者有一个信任，他会觉得你就值这个60美金、30美金、15美金。然而手机平台上，10个人有9个都没有玩过主机，他们对开发者不存在信任，而且他们会觉得所有的游戏都是免费的，你这个却要15美金，开什么玩笑？就算是5美金也会觉得这是很多钱了，我也不知道我买了什么。如果那个人从来没玩过游戏的话，他绝对不会花5块钱买一个看上去比较像手游的内容的。所以在那个情况下，苹果大大就提出说：“你们必须做免费的，不然本都收不回来。”那我们就很积极地投入了免费游戏的改制过程，但是在这其中就发现，市面上所存在的免费游戏，基本上都是利用人性弱点在收费，越赚钱的游戏越是如此，以至于当时找到不一个适合 thatgamecompany 的游戏的收费方式。而且像我们的游戏是希望给人带来感动的，总不能到高潮的时候突然说你不给钱就看不了结局吧？那也让人觉得是一种被绑架的感觉。我们是希望给人带来一个正面的影响，正面的启迪的，那这样的收费我们是没法接受的。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/985786aa-1810-4341-a305-42fb8701ac2d.jpg陈星汉的游戏都希望给人带来正面的影响</span><br>
<span>所以我们花了将近一年半的时间，试了十几种不同的收费方式，都是市面上从来没有过的，主打的就是为别人付费。最终我们找到了一些付费方式，我们觉得是挺有感觉的方式，在那之后才开始把之前的游戏转变成现在的样子。相当于是先找到了一个适合的发行点，再围绕这个重新做。而且这段时间，世界变化很快，最早的时候绝大多数的收费游戏是军火商收费方式，后来改成开彩蛋、开宝箱。直到今年开始出现了季票的收费方式，这既不是军火商似的，也不是赌场抽奖，（说白了是一种订阅的服务），有点类似于体育竞技的时候卖件T恤给你，我觉得这个还是可以接受的。那最终《Sky光·遇》是一种结合了季票和给予（主题）的收费模式。很多人对 thatgamecompany 的印象是做禅意游戏，但禅这个概念挺宽泛的，其实只要游戏能打动人就是一款好游戏。可能是《Journey》的题材和美术方面让它有了“禅”这个称号，那《Sky光·遇》用一个词来形容的话您会找一个什么样的词？其实禅意不是我说的，我从来没说过只不过第一个游戏《Flow》出现的时候，索尼的市场那边说：“It's a very Zen Game.”，就只是《Flow》而已。之后我自己会管《Flower》和《Journey》叫文艺游戏，而不是禅意游戏，因为它们是突出情感的创新的，给你带来不同情感体验的游戏，所以和禅意一点关系都没有，我也不修禅。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/26e57634-ce87-468e-896a-b1f29ac18c26.jpeg禅的概念最早是发行商提的，媒体传播开后便“不受控制”了</span><br>
<span>索尼一发了“Zen”之后，别的媒体觉得这个词很新颖，我也要用，在国内也就把这个“Zen”翻译成“禅意”了，其实我根本就不懂禅。我甚至从来没有过这个概念，我是做文艺游戏的，每一款游戏必须在情感上有很强烈的冲击，能够打动别人，我相信只有真正打动别人的游戏才能让观众去回想这个游戏，去思考这个游戏和人生中的意义。如果它没有打动你的话，你可能说还挺酷的，之后就忘记了，爆米花电影就是这样。我是希望人们去思考这个游戏，我也希望他们会记住这个游戏，这是我所有游戏的共同点，而不是“禅意游戏”（这个标签）。游戏是一个结合了众多领域的媒体形式，包括艺术、计算机工程、心理学等等，在《Sky光·遇》里面有没有新的领域介入？我觉得这次最多最有意思的（结合）是社会心理学在《Journey》中还没有社会，只有两个人，我们做的是让两个玩家互帮互助，有情感上互相羁绊。但这次的游戏开始出现四个人、八个人互动的时候，就出现了开发《Journey》时同样遇到过的问题。《Journey》一开始（开发初期）是四人游戏，但我们发现玩家会不自觉的出现二对二的情况，或者“三缺一”，三个人会嫌弃另外一个人，那个人就会觉得被社会主流给孤立了，他必须得跟着主流的人，这些都让我们觉得很不爽。所以这次的是《Sky光·遇》从《Journey》回归到再做多人游戏挺有意思的尝试，有很多很好玩的梗都是在开发的时候诞生的。《Journey》当时发现的梗是玩家会互相不喜欢对方，因为大家会觉得别人偷窃了自己的资源，所以有人不愿意玩多人游戏，我们当时最大的成功是把这个部分的社会问题给解决了。那么现在全服务器有上千上万人，这些人可能会遇到在MMO游戏里经常出现的问题。比如玩家一开始进入MMO总会有一群人在公共频道里面喊，不管是广告还是骂人还是正面的交流，这个东西一上来就把你沉浸的体验给毁灭了。或者你在MMO里遇到一个人名字叫正恩（笑），一瞬间就把你从游戏中给带出来了。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/599f8719-924d-4b68-9a10-7270037b4ca9.jpgMMO中的聊天窗口确实非常影响沉浸感</span><br>
<span>《Sky光·遇》虽然不像《Journey》一样没有名字，毕竟玩家要在游戏里区分出来谁是谁。那我们在《Sky光·遇》游戏中的解决方式是，将系统改成玩家不能给自己取名，你只能给别人取名（类似于备注），在这样的情况下你叫他正恩也好，不叫正恩也好，这都不会把你从这个游戏中推出来。这是很简单的一个故事（因为玩家的备注是他们与某个玩家的体验后留下的，这是玩家在游戏中的体验，是属于游戏内的）。另外在《Journey》中我们特意没有做聊天，因为 PlayStation 是没有键盘的，却支持语音聊天，但语音聊天可能会出现小孩儿对你喊的那个情况。所以当时我们把《Journey》的交流机制做得非常有限，而在《Sky光·遇》中大家说：我们整天用手机打字，现在在手机平台了你为什么不支持我打字呢？所以不得不支持手机打字的情况了。能在游戏中打字也是我比较担心的，在持续测试后我发现，游戏内的打字内容是没有限制的。那如何在这种打字交流中避免人性中必然的“恶”呢？我是不想加任何限制的，因为我相信我的设计在《Sky光·遇》中玩家并不是一开始就能聊天的，需要通过慢慢的在游戏中和另外一个人相处，先用些简单的符号，像《Journey》叫声和动作来互相沟通，而且最后必须是双方同意的，你想跟他聊天他还不一定接受你。在那个情况下先有默契再有聊天就可以确保玩家不会一上来出现就骂人。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/3149a288-aa32-4c71-aba9-b8ede5253405.jpg《Journey》中两个玩家间的交流非常有限</span><br>
<span>《Sky光·遇》（在海外）我们已经有运营一年了，有上万个玩家（参与），到目前为止只有两个案例，他们说了些大众都觉得有点过分的话。但这就是小孩子的行为，到处大喊不雅词汇等，这样的小孩儿在每个学校都有。其实当这个小孩儿出现的时候，会有很多成年人玩家会主动过去跟他交朋友，会主动和他说：“请不要做这样的事情。”我觉得这反而挺有意思的，因为我们的社区不像是竞技游戏的社区，大家都非常有攻击性，《Sky光·遇》的社区是比较有爱的社区，没有人会因为小孩喊了几句脏话就觉得这个游戏没法活下去了。但最近美国和欧洲也出台了相关法律，禁止13岁以下的儿童在游戏中和别人交流，还有面向低年龄的小孩，一些词汇是不能放的，因此我们最近开始加了一些词汇的滤镜，但是国外滤镜的规章制度和国内是完全不一样的，最终在中国发行的《Sky光·遇》肯定要按照中国的规章制度的。回到游戏的主题“给予”，其实这个给予是相当“反本能”的，是不是绝大多数的设计时间是在磨合通过机制奖励来鼓励人去“给予”这一交互上？我觉得最好的设计不是用绳子拉着你脖子走，这样的设计是所谓比较菜鸟的一开始的确是这样（靠奖励鼓励）做的，但是我就认为真正最好的设计是那种感觉，在心理学上英语里有个词叫“Nudge”：你站在悬崖边上，你总感觉有个人轻轻碰了你背后一下，你有一个惯性要往前，而实际上这个轻碰是你几乎感觉不到的。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/9a6c3f22-3150-42b7-8c28-cb206384de43.jpg“轻推”这个交互设计在我们的身边随处可见，包括游戏的点赞系统，APP的开屏广告等</span><br>
<span>《Journey》当中人与人的互相帮助、一起旅行其实就是个“Nudge”，我们花了很大的心思去让玩家在默认中会喜欢另外一个玩家。《Sky光·遇》也是一样的，一开始你在玩Beta测试的时候，我们大体上“给予”是用了很多套索拖着你走的。但如果今天你去玩这个版本的话，你会发现表面上游戏没有任何地方是逼着你一定要和别人合作的。我们现在正做一个非常彻底的清零，不能让任何玩家觉得这个游戏在数值上如果“给予”的话会更赚，必须要做到完全看不见才行。那么把直观的可以引导人的东西全部都隐藏起来，会不会担心会过滤掉一部分（快餐型）玩家？不是说过滤掉吧。我们过去三年在学习不同的收费方式中也发现，如果你是纯粹卖自私的产品，大家更容易理解，也更愿意付费。但现实是一个灰色的世界，有正面的也有反面的，有人的竞争自私的一面，也有慷慨同情的一面，而我们所谓的艺术，就是用夸张的方式去捕捉真实中的一些碎片。比如宫崎峻的电影，电影里的天永远比真实的天蓝，草永远比真实的草绿，孩子们永远比真实的孩子们美好，就算是有工业文明和战争，也比真实世界中的更加纯真。即使在《Sky光·遇》这样的游戏中，人心还是一定有自私的一面，在社交的过程中玩家肯定希望比别人穿得更花枝招展一点，比别人更受欢迎一些，一定会有这一面的，但我们会把这一面的东西相对弱化一些，加强你帮助别人带来的快乐。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/8f179cbc-8093-46c6-90f1-614cbec496ef.jpg吉卜力的作品堪称艺术品，即使是现实许多的《起风了》也有很多艺术加工在其中</span><br>
<span>以前我们在最初做测试的时候做了这样一个例子，雨林中有一把伞，这把伞需要两个是好友的人一起才能开启，这样他们就可以拿着伞穿过雨林，不受雨水浸润。然而这个设计全公司都特别反感，因为这样就会出现有人为了得到这把伞，就跟一个路人甲直接成了朋友，用完伞以后两人就互相走了。类似这样的友谊是非常不纯真的友谊，而且从此以后当这个人再看到这个人出现在他的好友名单中的时候更多是一种“恶心”，以至会为自己竟然为了利益跟这样一个人交了朋友而厌恶自己，自己都会看不下去。当你把友谊和利益绑定的时候，会完全破坏人和人之间的情感，所以有一段时间，我们做了“互相给予的送心可以让对方得到更加漂亮服饰”的机制，随后就出现了所谓的“骗心乞丐”，就是一群人穿得特别花枝招展，新人一进到这个世界，“乞丐们”就对新人各种跪拜亲吻，骗这些人给他们送蜡烛。后来有一段时间凡是看到个子矮的，花枝招展的人都没有人理他们。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/bc551854-7cf8-453f-83bb-6ffa87ccf6f9.jpg谁都想把自己打扮的好看一点</span><br>
<span>这个问题就是在于，当你把给予作为一个奖励机制，他们是为了得到游戏里的这颗心才对你友好的时候，就可能把整个社交环境变为“一颗老鼠屎坏了一锅粥”的情况。现实生活更加复杂，《Sky光·遇》是一个真实生活简化美化到虚拟社会中的艺术。我以前跟朋友说，比如我是抽象主义画家，我会用颜色夸张一个落日，把它变得很美丽，这需要颜色夸张。但如果我是一个设计师，他需要通过人和人互动的夸张来捕捉人性中最纯真的东西。所以今天去看《Sky光·遇》Beta应该没有一个特别明显的点在体现这个游戏说我一定要逼别人给予的。《Sky光·遇》从一开始就是网络游戏，对人与人的交流来说手机无疑是更好的平台，那从立项的时候就确定要在手机上开发吗，还是后来才转变的？如果你知道我一开始建立公司的初衷的话，你就可以理解这所有的选择公司已经13年了，目标没有任何变化。公司建立之初是一群玩家玩了我们学校里的作品叫《云》（Cloud），他们写信告诉我说：“你和你的团队是最美丽的人，同时希望你能够把这样美丽的游戏变成一个商业游戏，这样更多人可以知道游戏不仅仅是枪车球，它可以是表达人性美好一面的东西。”出于这个初衷我开始了创业。那个时候在欧美也没有手机游戏，只有主机游戏，你要把游戏做给大众就只能做主机游戏。但是到了2013年，当时的 PlayStation 主机玩家占比是97%的男性，18岁到35岁区间的男性为主购买力，而我们做了三款游戏后我们发现，thatgamecompany 的游戏在女性或者成年人中也一样很受欢迎。所以我们就觉得：我们公司就是希望让更多人爱上游戏才存在的，那怎么样让更多人爱上游戏？如果只是在 PlayStation 商店上卖是没有办法为这个社会带来更大的价值的，我们必须要做在更大的平台上，要能让男女老幼都能接触到游戏，而且希望是比较平易近人的平台。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/03f33754-f7d2-43e3-9280-17712fd66cae.jpeg再让更多人爱上游戏这一点上，任天堂有着强大的实力</span><br>
<span>刚开始任天堂 Wii 出现的时候很多原来不玩游戏的人觉得：“这不就是电视遥控器吗？我也可以玩”，于是一下子扩大了游戏的受众面。而当时我们选择手机也是觉得起码大家都会用手指触摸一下屏幕，所以我觉得目前用手机是实现我们最初创立公司的目标最好的平台。目的就是让更多人能体验到游戏当时手机游戏出现的时候，10个人里面有9个人没玩过主机游戏，而且他们对游戏的第一印象就是一堆页游，我觉得非常心痛，因为主机游戏已然发展了30多年，和玩家建立了非常好的信任。过去的13年里面，从一开始大家说游戏能让你哭吗？到今天游戏已经在艺术博物馆里展出了，我觉得游戏已经向前走了很大一步，然而还是会突然间来了9个人说你们游戏不就是页游吗？甚至用我爸的话讲说游戏是精神**，我就只是希望能够让这些人意识到游戏也是有正面的东西的。手机体验游戏的时间大多数是碎片化的，很有可能玩家在玩游戏的时候会切出去，导致有两个问题：一个是如果玩家正在交流中，切出去会导致网络的中断，这样会不会打断其他人的游戏体验？会，但这个事情不仅发生在手机上，即使是看电视的时候人们也会拿着第二个屏幕，如今人们的整个生活都在不断被打断为此我们在游戏中做了很多细节，都是没有人会注意到的细节。比如你和另外一个玩家聊得正嗨的时候，突然对面玩家的电话进来了，这时他会突然坐下来。如果当时他在空中打坐你就知道他可能被什么东西打断了。断线时另一个玩家依旧可以在这个游戏中存活（存在）3到5分钟，如果3到5分钟都不回来的话那他可能真的去忙了。还有一种情况是别人边打电话他同时还在玩游戏，这时候玩家头顶会有一个耳机（图标），他可以继续跟你玩，一边打电话一边玩也可以，同时玩家也可以知道他正在打电话。另一点，频繁的工作或者其他信息打扰，会不会打断在游戏中的感情流？我觉得这也是没办法的，就算玩主机，现在你的朋友登录也会弹出一个谁谁谁登录、谁谁邀请你打什么游戏的推送，包括现在看电视都可能突出弹出推送告诉你某某节目开始了，所以这个不是可以避免的事，这就是现实。但另外一点，我们刚开始开发的时候还是在 iPhone4 上，iPhone4 屏幕小，很难让玩家沉浸进去。但现在的 iPhone 屏幕已经大到（视距比）跟我远处放个电视差不多大了，沉浸感越来越好，而且当时 iPhone4 的时候音响是单声轨音响，功放是从一边播放出来的，但现在新的手机两边都有音响，可以达到立体声，我觉得这方面（营造沉浸感）反而是越来越好了。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/b0d725d7-0aa0-4c4e-8677-c952da63fe55.jpg现在硬件的沉浸感营造越来越好了</span><br>
<span>同时相反的，我们也是拥抱推送机制的。就算玩家不在游戏当中，当有人送给你一颗心的时候，我们也会通过推送告诉你：“谁谁谁给你送了一颗心。”无论3A还是独立，有很多优秀作品因为与玩家达到了情感的连接而获得非常多的好评，怎么看待这些情感交互突出的作品？中文媒体会把情感游戏定为一个类型，我觉得这是很不合理的事情除了游戏以外，所有的娱乐媒体，情感是作为一个类别来区分的，比如喜剧和悲剧，很明显一个是开心的，一个是不开心的。你能说这两个都是情感类型的电影吗？应该是每个电影都有一定的情感。为什么在游戏行业会有人说情感类游戏，那是因为大多数游戏情感的冲击和深度做得特别烂，导演不会导，不能把一个情感做到很强烈的极致。比如喜剧，上次你玩一个让你很开心笑得肚子痛的游戏是什么？是独立游戏偏多一点吧。像《Human Fall Flat》（《人类一败涂地》）它就明显是个卓别林式的动作喜剧类别，而那个我也没笑到肚子都疼，但电影电视就会有那样的东西。这就说明游戏的情感冲击还没有做到位。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/2d52b56b-340f-4312-8468-ed33436d3c02.jpg独立游戏比精心打磨的3A大作更纯粹</span><br>
<span>再比如悲剧就让你感觉到特别苦闷悲哀的东西，这在游戏行业中就非常少。所以不是说我在做情感类游戏，不管是谁做游戏，他都应（努力）把情感冲击提到一个新的高度，那就是他们本该做的事情。我可以说其实《真人快打》是一个情感做到一定高度的游戏，我记得最初玩《真人快打》的时候就产生了这个“哇好恶心”、“这个太暴力了”的感觉，我产生情绪波动了，其实那就是一个情感，是动作片的情感，但是就很少有人去说《真人快打》这个游戏“很有感觉”。在游戏行业大家会比较注意到的现象是，（你似乎只有突出某款游戏的艺术价值了，玩家才能从中感受到情感，其实不然。）我们做艺术的人会说生活中每一件东西都是艺术，为什么这个茶杯设计成这样，为什么用这样的材料，为什么还加了一条边，其实每一个选择都是有人在后面思考的，可是为什么这不是艺术品呢？因为这个人的思考和传达的东西你可能感觉不到。如果你去看一个真正艺术家的作品，比如达达艺术中有一个小便池（《喷泉Fountain》——马赛尔·杜尚），这个小便池放在博物馆里，说这就是艺术，（单独看）那就和（平常的小便池）没有什么区别嘛。但是去博物馆的人看到小便池，他们立刻就懂了。达达艺术讲的就是挑战艺术可以是什么，而这个人把一个小便池放在这儿，都能叫它艺术，这本身是一个概念，这个概念是这个艺术家真正传达的东西。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/1fdeb73f-1c94-4dd4-a52d-63b70093422f.jpgFountain——Marcel Duchamp</span><br>
<span>所以说其实每一件东西都可能传达一定的艺术信息，但绝大多数人感觉不到。比如达达的小便池放在地板上你也不会觉得它是艺术，所以真正被人们接触到或者捕捉到认为是艺术的东西，往往是更加强烈，更大的百分比，有更多人可以感觉到的东西。我们游戏行业会说比较有名的情感游戏可能是《旺达与巨像》、《The Last of Us》（《最后生还者》），这些其实相对来说是更加商业化的，能够被更多人接受的艺术的东西。所以在独立游戏中间会出现更多没有被磨光的艺术产品，就比如《Celeste》（《蔚蓝》）。《Celeste》它有很强烈的表达，就是她（主人公）和自己“Depression”（抑郁）的对抗，但很多年轻玩家可能没办法理解“Depression”，所以他玩《Celeste》的时候就只是玩到皮毛，觉得“啊，这是个很难的游戏，而已。”在这个情况下，这个游戏可能也就30%的玩家可以领会到创作者想说什么。所以从我的角度来看，艺术也好，情感也好，最终它是不是一个艺术品是个人主观的选择，而不是一个客观的选择。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/ffe1074d-e42a-4d15-a1bf-d54d9ef43624.jpg《Celeste》本身也有非常好的情感表达，但并不能传递给所有玩家</span><br>
<span>最后，作为结尾。虽然这并不是一次时间很长的采访，但从中也能感受到陈星汉老师身为一个“与众不同”的游戏开发者的特质和思考。在我个人的眼中，陈星汉和大众认知里的艺术家截然不同，他透着朴实与深邃。经历过中国应试教育的学生时代、自主选择的互动艺术科班、最后甚至是稍显“过分”顺利的商业化道路，他并不是一个脱离实际的艺术家，也不是一个向大众妥协的商人，在这两者之间他有过细致的思考。或许我个人身为半个媒体从业者还有一些在坚持和妥协之间的矛盾，但关于游戏目前在国内所处的境地以及“坚持自我”和“推向大众”之间的抉择，陈星汉有着坚定的想法，他清楚的知道自己做《Sky光·遇》的初心：我在看游戏的时候是用情感来看它的细分市场，因为从音乐到小说、到电影，它的情感是非常普遍的。我前面说到喜剧，其实小说里面有喜剧，有悲剧，也有浪漫的情感，不管是戏剧、电影、电视都已经被所有人接受了。人们会默认你是肯定看电视的、是肯定看电影的、是肯定读书的，但很多人还是会质疑你是不是玩游戏的玩家，因为人们默认不是所有人都玩游戏的。那是什么样的人不玩游戏呢？今天游戏覆盖的情感已经包括所有年轻男性的情感。在主机游戏里，比如恐怖片、惊悚片、动作片、科幻片、冒险片，每一个游戏类型都非常火了，就已经形成了所谓的红海竞争，比如动作类《战神》、《真人快打》也是动作，冒险（类型）的话也有《神秘海域》、《战争机器》......3A环境里已经有成熟的体系了。但是当你把情感向其他女性喜欢的类型推演，第一：浪漫类型的游戏，几乎没有；第二，家庭情感的游戏，其实从古到今，除了《模拟人生》以外并没有任何一个游戏可以让人体会到和家人互动的情感；然后是浪漫喜剧片，据说是最受欢迎的女**类型，在游戏中不存在。其实游戏这个行业还是非常年轻，它的情感覆盖面还没有盖住所有的人，这也是为什么游戏到现在依旧不被所有人尊重。我这次做《Sky光·遇》最核心的点其实是我想做一款老少皆宜的游戏。你看每一款迪士尼、皮克斯的动画片一定有一定喜剧成分；有一定感人的文艺成分，这样成年人会觉得这个电影不止是给小孩儿看的；它会发生在奇幻的世界中，因为奇幻本身是对世界浪漫主义的变化，而不像科幻，因为科幻一般是非常灰暗的未来；最后还有一定的戏剧性，戏剧讲究的是人的变革。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/1f034c05-ba1c-49ef-9dff-fc9dff19e417.jpg迪士尼的电影能面向所有人，并且不同的人能从中感悟不同的东西</span><br>
<span>其实《Journey》是一个文艺戏剧片，但像《Sky光·遇》我希望做成更多是像皮克斯工作室或者吉卜力工作室作品这样的流派。因为只有当你把一家人，男女老幼都可以代入到一个游戏中，而且让他们同时被游戏中的一些部分打动，他们才会觉得其实游戏是一个好的东西。它可以让家人走得更近，而且教会我们关于人性的故事，在玩过之后大家还可以讨论这个游戏。而这样一个产品到今天为止，我在游戏行业还没有看到，所以为什么我花了这么长时间做这款产品，或者说我之前创建公司和到现在要做的这个目标基本是同一条线，没有什么变化。</span><br>
<span>原文地址：https://www.gcores.com/articles/109980?utm_campaign=official_account&utm_source=weibo&utm_medium=social</span><br>
</p><p><b>哈罗: </b><br>
<span>我很喜欢他的理念，唯一不明白的是，为什么选择独占一个平台，而不是让尽可能多的人玩到，可能还是穷，与苹果投资有关，希望以后能全平台</span><br>
</p><p><b>MAO7933265: </b><br>
<span>7年才做出一个新游戏，他的公司是怎么活下来的？</span><br>
</p><p><b>空罐子: </b><br>
<span>真实网恋氪金游戏</span><br>
</p><p><b>awertg: </b><br>
<span>禅意氪金，冲着这个理念，我准备先去氪一波</span><br>
</p><p><b>astrayveller: </b><br>
<span>所有人x</span><br>
<span>水果用户√</span><br>
</p><p><b>Inquisitor: </b><br>
<span>小清新是没有前途的</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>ペチャパイ: </b><br>
<span>这种游戏放在碎片化的平台真的大丈夫？</span><br>
<span>话说上田文人摸了这么长时间鱼，都摸没影了</span><br>
</p><p><b>maiyunfei: </b><br>
<span>我一直觉得陈是一个低配的上田文人</span><br>
<span>倒是希望他能做一些再稍微大一点的游戏</span><br>
</p><p><b>zx2kks: </b><br>
<span>认真的思考游戏体验、氪金机制是好事，有太多的游戏因为懒散和墨守成规而不知变通了</span><br>
</p><p><b>treexper: </b><br>
<span>MAO7933265 发表于 2019-5-26 10:05</span><br>
<span>7年才做出一个新游戏，他的公司是怎么活下来的？</span><br>
<span>他做的游戏估计绝大部分时间都是一个人或小团队思考探索，最后开发的时候才需要投入，成本低。</span><br>
</p><p><b>cwlqxs: </b><br>
<span>“和家人互动的情感；然后是浪漫喜剧片”</span><br>
<span>gal里应该蛮多的吧，看来gal确实不算游戏</span><br>
</p><p><b>zx2kks: </b><br>
<span>cwlqxs 发表于 2019-5-26 12:22</span><br>
<span>“和家人互动的情感；然后是浪漫喜剧片”</span><br>
<span>gal里应该蛮多的吧，看来gal确实不算游戏 ...</span><br>
<span>他是想靠游戏机制来表现这些，而不是文字吧</span><br>
</p><p><b>Evilgurren: </b><br>
<span>对游戏的表现形式、机制和理念有想法和探索总归是好事，就是平台太窄了</span><br>
</p><p><b>汪达: </b><br>
<span>cwlqxs 发表于 2019-5-26 12:22</span><br>
<span>“和家人互动的情感；然后是浪漫喜剧片”</span><br>
<span>gal里应该蛮多的吧，看来gal确实不算游戏 ...</span><br>
<span>gal里有关于家庭情感描写，但都没什么互动</span><br>
<span>不过我觉得爱相随应该算，老婆难道不是家人？</span><br>
</p><p><b>eyesradar: </b><br>
<span>好奇陈星汉老师celeste通了没</span><br>
</p><p><b>遥照_: </b><br>
<span>他以前靠关系进育碧，现在做的游戏也是受欧洲风影响明显。反正一个都不想玩。</span><br>
</p><p><b>唯_change: </b><br>
<span>感觉会赔得很惨，手游玩家可没有这么高的境界</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>这游戏就叫sky啊</span><br>
<span>翻译成中文非得加两个字?加的还不舒服</span><br>
</p><p><b>neunundneunzig: </b><br>
<span>treexper 发表于 2019-5-26 12:19</span><br>
<span>他做的游戏估计绝大部分时间都是一个人或小团队思考探索，最后开发的时候才需要投入，成本低。 ...</span><br>
<span>在小队的团队也不能七年不恰饭啊！</span><br>
</p><p><b>とげちー: </b><br>
<span>シャスタ 发表于 2019-5-26 16:01</span><br>
<span>这游戏就叫sky啊</span><br>
<span>翻译成中文非得加两个字?加的还不舒服</span><br>
<span>这游戏进国内的目标群一看就是没什么游戏阅历的都市小文青，这种狗屁不通的名字才能吸引他们 </span><br>
</p><p><b>厨具战士: </b><br>
<span> 本帖最后由 厨具战士 于 2019-5-26 16:30 编辑 </span><br>
<span>maiyunfei 发表于 2019-5-26 11:44</span><br>
<span>我一直觉得陈是一个低配的上田文人</span><br>
<span>倒是希望他能做一些再稍微大一点的游戏 ...</span><br>
<span>非也非也，上田文人是先做一个好玩的游戏，然后再赋予诗意。他游戏的骨架其实都是非常纯粹的“游戏”，比如ICO的推箱子、旺达的攀爬巨兽、大舅的合作解谜。这些游戏即使不考虑那些文艺范儿，至少也都是游戏性合格的纯游戏（尤其旺达，即使现在，“与巨大的敌人战斗”这个题材也罕有敌手）。所以上田文人的作品其实依然是面向婆罗门的，核心玩家往往会喜欢他的作品，不是老玩家反而不一定喜欢。不信你真的去尝试和人联机ICO，看看他/她会不会像某些YY的安利文那样得到乐趣。</span><br>
<span>而陈主玩的就是诗意，游戏性基本是没有的，他的作品没了那些东西基本就啥也不剩了。他的目标更像是面向更多更大的群体，用诗意而非游戏性征服观众。正像这篇文章说的，面向的是从未玩过游戏的人。</span><br>
</p><p><b>Bojenkins: </b><br>
<span>屁话越多trailer越少的就更要警惕，哦原来是陈星汉的那我就直接pass了</span><br>
<span>话说稽核行文配第九艺术真是效果拔群，不行我得先出去吐一会</span><br>
</p><p><b>魔法酪饼: </b><br>
<span>说起来，这玩意不就是个游戏版的合一大学么。。。</span><br>
</p><p><b>liaoyaaa: </b><br>
<span>风景游戏，思考游戏，发呆游戏，反正不是我想玩的游戏</span><br>
</p><p><b>Lunamos: </b><br>
<span> 本帖最后由 Lunamos 于 2019-5-26 18:11 编辑 </span><br>
<span>没有聊天还可以说通过交互发现心有灵犀之类，聊天都加进去了不就是联机PVE解谜游戏么……F2P游戏无论怎样设计付费都是利用人性的一万种方式罢了，不能说利用送礼物解锁姿势就比别人高尚。何况一上来不能说话，要送蜡烛这样的课金道具才能解锁对话，这种贩卖功能缺失和焦虑难道不是他口中故意把游戏做得让玩家感到焦躁、不快以勾起课金欲望的行为？故意把游戏做得让玩家感到焦躁、不快，然后再向其兜售用钱解决这种不快的手段，这样的设计者是不是也该被送进监狱？看到这样的游戏大行其道，我真的非常愤怒。</span><br>
<span>http://www.gamelook.com.cn/2018/02/320158/</span><br>
</p><p><b>salvare: </b><br>
<span>也许偏激了一点，但是我个人是感觉这不算游戏，更像是扯着游戏噱头的某种。。。行为艺术？</span><br>
<span>游戏第一讲求的是游戏性，所有偏离游戏性追求文艺性的都是舍本逐末。上田文人的游戏剥除文艺元素依然是能让人掏钱的好玩游戏，这种东西，还有那个journey，剥掉文艺外壳还能剩下个什么。甚至更偏激的说这东西不过是仙剑奇侠传那种不思进取玩玄学、玩粉圈的恶臭模式的延伸，正是因为这种东西国内游戏才起不来。。。清谈就能赚钱得名，又何必去深究设计的内核。</span><br>
</p><p><b>moyc: </b><br>
<span>人做的本来就不是传统意义上的游戏</span><br>
<span>游戏说白了不过是互动媒体这个大类下特化所谓的“游戏性”形成的分支</span><br>
<span>陈星汉想做的东西是基于互动媒体这一形式，特化情感体验，这类作品和所谓核心玩家确实是鸡同鸭讲</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>crystalmacarons: </b><br>
<span>salvare 发表于 2019-5-26 17:07</span><br>
<span>也许偏激了一点，但是我个人是感觉这不算游戏，更像是扯着游戏噱头的某种。。。行为艺术？</span><br>
<span>游戏第一讲求的 ...</span><br>
<span>gameplay部分薄弱的现在游戏籍都要开除了</span><br>
</p><p><b>女仆高达: </b><br>
<span>是的，远离核心玩家，一款不用玩的游戏，跟不玩游戏的孟德尔这类先进玩家高度契合。核心玩家通过玩露娜，时空之轮等游戏获得情感，效率低下，不符合当代你国云玩家高速增长的情感需求。稳了！可以预感到的海啸销量！</span><br>
</p><p><b>Ravio: </b><br>
<span>crystalmacarons 发表于 2019-5-26 17:35</span><br>
<span>gameplay部分薄弱的现在游戏籍都要开除了</span><br>
<span>纯电子小说不算游戏又不是最近才有的观点</span><br>
</p><p><b>crystalmacarons: </b><br>
<span>Ravio 发表于 2019-5-26 17:48</span><br>
<span>纯电子小说不算游戏又不是最近才有的观点</span><br>
<span>你都纯电子小说了，有gameplay吗？</span><br>
<span>黄油归漫区，黄油还真就不是游戏了？</span><br>
</p><p><b>Ravio: </b><br>
<span> 本帖最后由 Ravio 于 2019-5-26 18:24 编辑 </span><br>
<span>crystalmacarons 发表于 2019-5-26 17:58</span><br>
<span>你都纯电子小说了，有gameplay吗？</span><br>
<span>黄油归漫区，黄油还真就不是游戏了？</span><br>
<span>我没表达自己观点啊，我表达的是“现在”这个表述不准确</span><br>
<span>魔法使之夜这种完全没选项的文字adv是不是游戏呢。如果不是，有一些分支的fsn是不是呢</span><br>
<span>再多点互动，428是不是</span><br>
<span>暴雨是不是</span><br>
<span>底特律是不是</span><br>
<span>再往上部分播片3A被开除的言论也是有的</span><br>
</p><p><b>mickey_.ing: </b><br>
<span>文章很棒，感谢分享</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>zdejiju: </b><br>
<span>陈星汉。。。感觉做的游戏全都是贪吃蛇。。</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>とげちー 发表于 2019-5-26 16:21</span><br>
<span>这游戏进国内的目标群一看就是没什么游戏阅历的都市小文青，这种狗屁不通的名字才能吸引他们...</span><br>
<span>问题是从flow开始到现在,所有的游戏都是一个单词.</span><br>
<span>去thatgamecompany官网看一眼,很整齐,每个游戏都是一个单词.</span><br>
<span>这时候你来个<<Sky光·遇>> ,简直太傻</span><br>
</p><p><b>ziyer: </b><br>
<span>等我先买台ipad玩玩看，好好批判一番</span><br>
</p><p><b>ssd: </b><br>
<span>撩妹游戏或被撩 </span><br>
<span>玩起来挺休闲的 手游真是捡到宝了</span><br>
<span>其实他这种游戏模式体验很好时间不长一部电影时间能通 游戏节奏基本不会断 情绪传递平稳</span><br>
<span>像旺达 卡关的时候还管个屁诗意 我先看个攻略 </span><br>
</p><p><b>mlxy: </b><br>
<span>シャスタ 发表于 2019-5-26 19:09</span><br>
<span>问题是从flow开始到现在,所有的游戏都是一个单词.</span><br>
<span>去thatgamecompany官网看一眼,很整齐,每个游戏都是一 ...</span><br>
<span>风之旅人何尝不是呢</span><br>
<span>就叫云流花旅空多好</span><br>
</p><p><b>山竹罐头: </b><br>
<span>媚雅跟媚俗一样恶心</span><br>
</p><p><b>凉宫绿豆沙: </b><br>
<span>确实是文青最爱，雷亚做的音游也是</span><br>
</p><p><b>sjtdd: </b><br>
<span>那个游戏公司做的游戏不那么游戏</span><br>
</p><p><b>脚本水平: </b><br>
<span>好奇为啥Edith Finch出来的时候泥潭也没啥人婊啊</span><br>
<span>这也不是婆罗门眼中标准的毫无gameplay的云游戏吗？</span><br>
<span>还是陈之前有过啥黑历史？</span><br>
<span>感觉这人总体还算低调吧，我知道的黑点大概是给幻站过一次台？</span><br>
</p><p><b>chaoswing: </b><br>
<span>？？陈星汉的游戏最重视的是游戏体验，还没发售，都没体验过，就开喷了？</span><br>
</p><p><b>飞姆托: </b><br>
<span>chaoswing 发表于 2019-05-26 22:43:03</span><br>
<span>？？陈星汉的游戏最重视的是游戏体验，还没发售，都没体验过，就开喷了？ ...主播们已经体验了，当然可以下判断了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>zievod: </b><br>
<span>cwlqxs 发表于 2019-5-26 12:22</span><br>
<span>“和家人互动的情感；然后是浪漫喜剧片”</span><br>
<span>gal里应该蛮多的吧，看来gal确实不算游戏 ...</span><br>
<span>gal里面有亲情互动的很少啊</span><br>
<span>大部分都是垃圾校园/奇幻言情剧 </span><br>
<span>父母的存在基本是遗产/创造悲伤的童年/提供早饭学费/增加恋爱的阻力之类的工具人</span><br>
<span>有什么正经家庭互动比较多的？</span><br>
<span>类似模拟人生那种不上课会被关小黑屋之类的</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>violettor: </b><br>
<span>とげちー 发表于 2019-5-26 16:21</span><br>
<span>这游戏进国内的目标群一看就是没什么游戏阅历的都市小文青，这种狗屁不通的名字才能吸引他们...</span><br>
<span>没游戏阅历的小文青早就被王者吃鸡给吞没啦。</span><br>
<span>这游戏还真多半是主机游戏玩家会去玩。手游主播也没有播这个游戏的，倒是主机区偶尔有点人。</span><br>
<span>这次三测抽到码了，玩了一会，翻译成这个中文名感觉还是有点道理，毕竟是gameplay中最核心的两个点。当然还是有种过度包装的感觉。</span><br>
</p><p><b>flyfish: </b><br>
<span>这人就是靠吹，实际不会做游戏，之前的作品玩起来都是臭狗屎，什么低配上田文人，口区</span><br>
</p><p><b>ticmo: </b><br>
<span>脚本水平 发表于 2019-5-26 21:46</span><br>
<span>好奇为啥Edith Finch出来的时候泥潭也没啥人婊啊</span><br>
<span>这也不是婆罗门眼中标准的毫无gameplay的云游戏吗？</span><br>
<span>感觉这位真不算低调。作品没见多少人玩，人设倒是炒得比一堆大作的制作人名气都大。n年来在媒体上从本人到做的游戏都摆出一副仙风道骨不食人间烟火的样子，搞得好像他做游戏是发慈悲普度众生，玩家玩个游戏如果没有心灵净化精神升华就对不起他似的。这种感觉还不如我n年前见过的一对开开心心打冒险岛的小情侣。</span><br>
</p><p><b>脚本水平: </b><br>
<span>ticmo 发表于 2019-5-26 23:29</span><br>
<span>感觉这位真不算低调。作品没见多少人玩，人设倒是炒得比一堆大作的制作人名气都大。n年来在媒体上从本人 ...</span><br>
<span>我记得journey火那会尬吹的媒体非常多</span><br>
<span>看得我都尴尬了</span><br>
<span>不过本人貌似还好吧？社交媒体啥的基本都没声音</span><br>
<span>偶尔出来做个访谈啥的</span><br>
<span>不过他作品基本没什么gameplay在泥潭这种论坛吃不开还是挺正常的.....</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1834411[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
