<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>只狼里到底有多少火鸟的元素？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>只狼里到底有多少火鸟的元素？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 21:31:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>只狼里到底有多少火鸟的元素？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1822749-1-1.html</link>
      <description>只狼里到底有多少火鸟的元素？&#13;
只狼出来这么久了，该通的人都通了

讨论剧情的人多起来了。

如果黑魂是给三浦情书的话，只狼就是火鸟的同人。樱龙就是火鸟，故事的主轴就是火鸟太阳篇，细节以凤凰篇和乱世篇补足。

佛雕师，峡谷里的红猴子白猴子。可以找的细节很多，抛砖引玉，看看大家都找到了什么。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>berserk28: </b><br>
<span>只狼里到底有多少火鸟的元素？</span><br>
<span>只狼出来这么久了，该通的人都通了</span><br>
<span>讨论剧情的人多起来了。</span><br>
<span>如果黑魂是给三浦情书的话，只狼就是火鸟的同人。樱龙就是火鸟，故事的主轴就是火鸟太阳篇，细节以凤凰篇和乱世篇补足。</span><br>
<span>佛雕师，峡谷里的红猴子白猴子。可以找的细节很多，抛砖引玉，看看大家都找到了什么。</span><br>
</p><p><b>周树人: </b><br>
<span>我也是想问这个</span><br>
<span>只是这些情节是否是来自火鸟</span><br>
<span>还是日本民间故事就有这些</span><br>
<span>单手的雕刻匠之类的故事</span><br>
</p><p><b>whmearth: </b><br>
<span>相比火鸟还是更偏无限住人，附虫的概念显然是从血仙虫衍生出来的，弦一郎、蝶夫人、义父这些boss决斗时的冷静态度也和逸刀流那票怪物的气质类似。</span><br>
<span>不知道为什么变若御子给我的印象超像凜的孙女。</span><br>
</p><p><b>cepc: </b><br>
<span>断绝不死结局完全是火鸟版八百比丘尼</span><br>
</p><p><b>berserk28: </b><br>
<span> 本帖最后由 berserk28 于 2019-4-8 19:20 编辑 </span><br>
<span>whmearth 发表于 2019-4-8 19:11</span><br>
<span>相比火鸟还是更偏无限住人，附虫的概念显然是从血仙虫衍生出来的，弦一郎、蝶夫人、义父这些boss决斗时的冷 ...</span><br>
<span>只狼自己就长得很像万次了</span><br>
<span>然后水生村的女鬼，给我的感觉像乙橘槙绘</span><br>
<span>不过我不确定，这种流浪乐师造型的女杀手好像在带子雄狼里面有很多</span><br>
</p><p><b>thez: </b><br>
<span>乱世篇是我火鸟里唯一没反复重复看过的篇章了，觉得太拖沓了，而且篇幅还很长。最喜欢凤凰篇、未来篇和复活篇。</span><br>
</p><p><b>berserk28: </b><br>
<span>周树人 发表于 2019-4-8 18:53</span><br>
<span>我也是想问这个</span><br>
<span>只是这些情节是否是来自火鸟</span><br>
<span>还是日本民间故事就有这些</span><br>
<span>我很确定就是来自火鸟</span><br>
<span>独臂雕刻师我王，这个角色就是手冢的原创吧</span><br>
<span>然后火鸟的不死神力，勾起人类的欲望，导致他们最后毁灭自己</span><br>
<span>而有时火鸟又降临赐予某人不死的奇迹，让他思考生命的意义</span><br>
<span>这个故事的脉络基本上贯穿了火鸟所有篇章的始终</span><br>
<span>前者的代表就是弦一郎，仙峰寺和尚，道策，淤加美人</span><br>
<span>后者的代表就是九郎，变若卿子，仙峰上人</span><br>
</p><p><b>berserk28: </b><br>
<span>thez 发表于 2019-4-8 19:23</span><br>
<span>乱世篇是我火鸟里唯一没反复重复看过的篇章了，觉得太拖沓了，而且篇幅还很长。最喜欢凤凰篇、未来 ...</span><br>
<span>乱世篇就是故事讲得比较乱吧，要照顾史实发展</span><br>
<span>因为乱世篇是以左翼人道主义的平民视角</span><br>
<span>描写源平合战的起起落落</span><br>
<span>因为以前根本没有仔细了解过日本武家崛起的历史，我还是挺喜欢的</span><br>
<span>话说宫下英树的战果的主线故事就从乱世篇这里来的</span><br>
<span>只是我的感觉而已，听听就算了</span><br>
</p><p><b>whmearth: </b><br>
<span>berserk28 发表于 2019-4-8 19:18</span><br>
<span>只狼自己就长得很像万次了</span><br>
<span>然后水生村的女鬼，给我的感觉像乙橘槙绘</span><br>
<span>不过我不确定，这种流浪乐师造型的女 ...</span><br>
<span>角色的话，狼在内男角色有很强的剑戟片、时代剧印迹。但英麻、蝶、御子这些女角色和修罗雪姬那种沉默隐忍、下手决绝又不太一样，感觉像在宫崎自己擅长的无口软妹基础上结合了一部分沙村特有的“凛然”气质，台词不多却有强烈的自主性。</span><br>
</p><p><b>berserk28: </b><br>
<span>whmearth 发表于 2019-4-8 19:32</span><br>
<span>角色的话，狼在内男角色有很强的剑戟片、时代剧印迹。但英麻、蝶、御子这些女角色和修罗雪姬那种沉默隐忍 ...</span><br>
<span>除了凛然，还有厌世和神秘</span><br>
<span>沙村笔下的女性都特别不可捉摸</span><br>
</p><p><b>Winder07: </b><br>
<span>看佛雕狮第一个到反应就是火鸟的我孙子</span><br>
</p><p><b>红烧肉: </b><br>
<span>berserk28 发表于 2019-4-8 19:18</span><br>
<span>只狼自己就长得很像万次了</span><br>
<span>然后水生村的女鬼，给我的感觉像乙橘槙绘</span><br>
<span>不过我不确定，这种流浪乐师造型的女 ...</span><br>
<span>我也觉得非常像乙橘。</span><br>
<span>虽然武器不一样。</span><br>
<span>但是凛打死你之后收刀的那一下我肯定我在乙橘身上看到过的。</span><br>
</p><p><b>センコウ: </b><br>
<span>老贼我记得在啥地方采访时候说过这次忍者就是按照山田风太郎风做的</span><br>
</p><p><b>syndrome2032: </b><br>
<span>thez 发表于 2019-4-8 19:23</span><br>
<span>乱世篇是我火鸟里唯一没反复重复看过的篇章了，觉得太拖沓了，而且篇幅还很长。最喜欢凤凰篇、未来 ...</span><br>
<span>乱世篇和太阳篇对日本历史的解读和重构是真的叹为观止。。。。</span><br>
<span>不过前面有黎明篇和大和篇的铺垫。。。</span><br>
</p><p><b>hugosol: </b><br>
<span>破戒僧真名八百比丘尼</span><br>
</p><p><b>berserk28: </b><br>
<span>syndrome2032 发表于 2019-4-8 20:49</span><br>
<span>乱世篇和太阳篇对日本历史的解读和重构是真的叹为观止。。。。</span><br>
<span>不过前面有黎明篇和大和篇的铺垫。。。 ...</span><br>
<span>发这个帖子就是想讨论太阳篇</span><br>
<span>实际上只狼的隐线的大故事背景就是解构日本的宗教史</span><br>
<span>这个思路完全跟太阳篇暗合了</span><br>
<span>白蛇，白猿，源之水，小小神明就是日本的原始泛灵信仰，八百万诸神</span><br>
<span>之后樱龙降临，占据了源水福地，原始泛灵信仰开始变化为神道教</span><br>
<span>神道教在原始泛灵的基础上吸纳了大量中国道教的方术，咒法，仙人，龙图腾，结印，仪式</span><br>
<span>之后是日本朝廷为了中央集权独尊佛教，驱逐土地神，</span><br>
<span>但最后中央集权失败。因为神道教土地神信仰代表的就是本土意识和对朝廷的反抗</span><br>
<span>最终结果就是苇名一心盗国</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span>センコウ 发表于 2019-4-8 20:31</span><br>
<span>老贼我记得在啥地方采访时候说过这次忍者就是按照山田风太郎风做的</span><br>
<span>蒸汽朋克忍者吗</span><br>
</p><p><b>葛饰应为: </b><br>
<span>第一次看到佛雕师感觉也是我王，轮回那个结局更是非常火鸟了</span><br>
</p><p><b>askalon: </b><br>
<span>berserk28 发表于 2019-4-8 19:18</span><br>
<span>只狼自己就长得很像万次了</span><br>
<span>然后水生村的女鬼，给我的感觉像乙橘槙绘</span><br>
<span>不过我不确定，这种流浪乐师造型的女 ...</span><br>
<span>传统元素，很多时代剧都有类似的</span><br>
</p><p><b>chenhualing: </b><br>
<span>FS的话一定是致敬哦，可不敢说是抄袭哦</span><br>
</p><p><b>lvcha: </b><br>
<span>这么高深的剧情。。</span><br>
<span>我完全没注意。就专心逃课来着</span><br>
</p><p><b>bwsusaga: </b><br>
<span>佛雕师=火鸟的我王这个我也是第一时间就确定了，</span><br>
<span>因为杀业太重所以只能雕恶像佛头什么的。简直一模一样。</span><br>
</p><p><b>skullgreymon: </b><br>
<span> 本帖最后由 skullgreymon 于 2019-4-9 00:00 编辑 </span><br>
<span>那只狼dlc有希望未来篇吗？就是那种砍变形生物之类的。感觉只狼少了点“Oh fuck！”的感觉，类似血源第一次进拜金沃斯</span><br>
</p><p><b>hugosol: </b><br>
<span>skullgreymon 发表于 2019-4-8 22:59</span><br>
<span>那只狼dlc有希望未来篇吗？就是那种砍变形生物之类的。感觉只狼少了点“Oh fuck！”的感觉，类似血源第一次 ...</span><br>
<span>只狼唯一给我这种感觉的地方是第一次上仙峰寺，当时还没打屑一郎和听到不死斩的情报，一路逛上来风景宜人，进到庙里看到几个方丈对着个佛像在念经，原本以为那个只是布景，开打之后不对劲……那佛像怎么动起来面朝我了，卧槽还会呕呕呕……忍住恶心杀了好几次还会无限复活，顿觉心中大喜，不愧是宫崎老贼，这才够味啊……</span><br>
</p><p><b>秋开: </b><br>
<span>LZ能不能科普下火鸟的故事梗概，虽然是名作，但感觉也不是所有玩只狼的人都看过。。。</span><br>
</p><p><b>Meltina: </b><br>
<span>秋开 发表于 2019-4-8 23:55</span><br>
<span>LZ能不能科普下火鸟的故事梗概，虽然是名作，但感觉也不是所有玩只狼的人都看过。。。 ...</span><br>
<span>有人问到我就来吹一波。</span><br>
<span>火鸟是手冢治虫的不朽名作，每一篇是独立故事，但是故事题材和时空不限，从历史到架空未来科幻，共通点就是火鸟和不死能力，故事有非常多宗教和哲学的色彩，这是探讨生命的作品，从1954年连载到1986年，从手冢20多岁一直画到快60岁，单行本大概只有10几本的量，沉迷的话一个周末就能看完。</span><br>
<span>故事梗概很难说，因为每篇不同，和现代漫画不同就是故事性和戏剧性非常强，这一秒他是主角，下一页可能就死了，再翻一页可能就500年后了。因为是讲生死的，有几篇故事非常大气，当然也基本都很黑暗。小时候看过几篇，根本看不懂，长大后再看，惊为天人。</span><br>
<span>对了，火鸟没有结局，最后一篇也就是太阳篇（我觉得最精彩），本来据说是还有一篇总结所有时空的最后结局，可是手冢还没画完就死了，据说死的时候还拿着漫画笔的。真的只能用不朽名作来形容了。</span><br>
</p><p><b>berserk28: </b><br>
<span> 本帖最后由 berserk28 于 2019-4-9 10:42 编辑 </span><br>
<span>秋开 发表于 2019-4-8 23:55</span><br>
<span>LZ能不能科普下火鸟的故事梗概，虽然是名作，但感觉也不是所有玩只狼的人都看过。。。 ...</span><br>
<span>感觉没有几千个字打不住，只能稍微介绍一点。</span><br>
<span>邪马台女王卑弥呼为了不老不死而疯狂，发动战争残杀无辜，放逐自己的弟弟须佐之男，最终一无所获。结果大陆骑马而来的异民族，攻破了邪马台，征服了大半个日本。篡夺了邪马台国，编造了所谓天孙降世的神话，建立了大和国，成为了现在日本的始祖。</span><br>
<span>后唐朝进攻半岛，在白村江大败百济大和联军。一位将领捉住了一位百济王子，将其剥皮后套上狼皮。王子得到火鸟帮助幸存了下来，改名犬上宿禰，并获得了与神灵交流的能力。他在犬神族少女的帮助下成为了邑长。当时日本大败于唐朝，于是开始大力学习唐朝的体制和文化，引入佛教驱逐诸神，塑造大日如来箠际天照大神的宗教改革，塑造中央集权。于此同时造成了日本的严重动荡，犬神族求助于犬上宿禰，佛教护法神借助朝廷的力量，欺压本土神明。为了保护民众和本土诸神，犬上宿禰起义支援同情本土宗教的大海人王子成为天皇，参与了壬申之乱。最后大海人王子成为天皇，有了权力之后抛弃了自己承诺，继续大力推进佛教驱逐诸神，镇压原来支持自己的百姓，剪除大贵族，废除奴隶制，强化王权，改大和国为日本。犬上宿禰放弃了世间的纷纷扰扰，转世为人，在两千年后与所爱之人重续姻缘。</span><br>
<span>之后到了平安时代，朝廷暴虐，为建造大佛，朝廷权力争斗，导致民不聊生。全国各地，盗匪无数。从小独臂独眼盗贼我王，受尽世间不平与欺压，以暴易暴，成为盗贼，怀抱怨气与愤怒，滥杀无辜，犯下无数杀孽。最后更亲手杀死了唯一真心爱她的少女速鱼，万念俱灰。于是投案自首，结果得到了恩师良牟僧正的解救，良牟教导了我王轮回道理，并让他作为侍从陪伴自己前往奥州。在旅途中，我王目睹了因为背着御贡米而饿死的人，而目睹了旱灾所夺走的无数生命，最终将无可发泄的怒气宣泄在了自己的雕刻中，从而雕刻出了让人不禁为之膜拜的作品。而在赶往奥州目睹了成为肉身佛的良牟之后，终于参悟了生死，得了正道，从此开始四处云游赠人雕像，以注入了内心的愤怒的雕像为绝望的人们带去安宁和勇气，而渐渐拥有了日本第一的鬼瓦大师之名。最后在为大佛殿建造的比试中遭人陷害，因果报应另一条手臂也失去，失去双手的我王在荒山之中看到日出之后，意识到了自然之美和人世之丑恶，于是开始隐居于荒山。</span><br>
<span>400年后，，以鞍马的天狗之名一直生活到了源平合战的我王，教导了源义经剑术，并目睹着自己的弟子重蹈了乱世之中如宿命一般的悲剧。</span><br>
<span>饭盛山上的樵夫弁太，身强力壮，头脑简单，率直地认为樵夫就应该过樵夫的生活，即使每日只是靠贩卖柴薪的微薄收入过着清苦的生活也一样能甘之如饴，反对青梅竹马的阿吹向往京都生活的想法。由于在京都拾得藤原成亲的发簪而被怀疑是同党从而遭受到家破人亡的惨剧，阿吹也被六波罗的武士掳往京都。而赶去营救阿吹的弁太因为不知该往何处而去，只能在五条桥上找害得自己家破人亡的武士讨要，于是便创下了刀狩的传说。也因此结识了葫芦帽，并由其引荐给鞍马山的大天狗和牛若。牛若认为他是可用之才而与其结识，并为其制定了营救阿吹的计划，但此时已成为吹子的阿吹不愿意离开平清盛身边，弁太也因此失手被擒。虽然最终在阿吹的庇护下被清盛释放，但失魂落魄的弁太在牛若的哄骗下只能离开京都，前往奥州，从此无法再过上以前的生活。在奥州，弁太虽然结识了自己的妻子阿丙，但在已成为源义经的牛若的逼迫下只能以饭盛山弁太山妹之名成为武士，不得不踏上讨伐木曾义仲和平氏的斗争。在战斗中，一心只想要自己和自己的手下活命的弁太没有立下太大的功勋，但却目睹了自己的好友源义经为了胜利牺牲手下士兵的性命，像平家的武士一样肆意烧毁平民的草屋，甚至毫不留情地杀死了葫芦帽和阿吹，终于对义经产生了恨意。</span><br>
<span>在义经失势后，虽然他依然跟随义经逃亡，但在目睹了义经为了隐匿踪迹而杀害山伏后，他已经仅仅是凭着过于阿丙和安稳生活的眷念而跟随着这位昔日好友了。回到奥州平泉后，无法承受源赖朝压力的奥州藤原氏最终还是对自己一直庇护的义经兵刃相向，而不甘束手就擒的源义经将弁太的家作为了抵抗的最后据点。就这样，刚过了几天安稳日子的弁太就这样又被义经卷入了无休止的战争。不过这次的弁太已无法逆来顺受了，忍无可忍的他凭着一身蛮力打倒了义经手下的武士，并把义经赶出了自己的家。然而此时，屋外的藤原氏武士已然不可能放过背负着武士之名的弁太。于是，为了自己所向往的和平，弁太背起了阿丙，挥舞着大棒从藤原氏的乱箭之中突围，最终生死未明。</span><br>
<span>以上是火鸟四分之一左右的内容。其实一共才22卷，看原著反而比较快</span><br>
</p><p><b>秋开: </b><br>
<span>berserk28 发表于 2019-4-9 02:12</span><br>
<span>感觉没有几千个字打不住，只能稍微介绍一点。</span><br>
<span>邪马台女王卑弥呼为了不老不死而疯狂，发动战争残杀无辜， ...</span><br>
<span>十分感谢~现在火鸟漫画在网上好像因为版权原因不好找了...</span><br>
</p><p><b>Archlich: </b><br>
<span> 本帖最后由 Archlich 于 2019-4-11 03:21 编辑 </span><br>
<span>周树人 发表于 2019-4-8 18:53</span><br>
<span>我也是想问这个</span><br>
<span>只是这些情节是否是来自火鸟</span><br>
<span>还是日本民间故事就有这些</span><br>
<span>《凤凰篇》最后写“《逸文风土记》里记载了山背国乙訓郡有善于雕刻木佛的独眼怪僧，百岁后化为天狗飞去的事迹”云云。</span><br>
<span>这个《逸文风土记》应该是指以“逸文”（散失后重新编集的佚文片段）方式流传的《山背（城）国风土记》。这古籍是存在的，但本身似乎没什么人读过，我自然也没读过，加上后来真的有鞍马天狗出场，因此这段话是真是假还得靠真正高人来考证。</span><br>
<span>我猜测“独眼的雕刻家”的形象多少是存在于民间传说里但极不为人所知的，而前因后果则是被手塚治虫发现后以自己的思考加工出来的，如此才诞生出我王这个艺术形象。至于只狼里的佛雕师形象，则几乎一定是从《火鸟》里来的了。</span><br>
</p><p><b>doraemon0711: </b><br>
<span>火鸟里也很多也都是日本传说故事，不过确实有很多让人会心一笑的地方</span><br>
<span>佛雕师指我王，一开始的菩萨像指茜丸雕的菩萨，后面白蛇神社的犬猿大战，八百比丘尼和轮回结局</span><br>
</p><p><b>cowgp01: </b><br>
<span>如果只狼续作是太阳篇未来线那好像还可以，御子以不死神力宗教建国，旧日本政府残党所属赛博朋克忍者只狼受命暗杀</span><br>
</p><p><b>mjfans1234: </b><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1822749[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
