<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>（zt）</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>（zt）</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:48:06 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>（zt）[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1858400-1-1.html</link>
      <description>一个家族两代人的史诗，不知是不是写手编的（zt）&#13;
最近国庆又听了一圈国内的八卦，突然发现有个家族真的是展现了人生百态。在同一个家庭出身的四个儿子，年龄差距也不大。就是因为每个人的性格差距，对婚姻的选择不同，各自的人生走上了完全不同的道路，也影响了下一代的轨迹。回味这个家族的兴衰，不由想问问大家：如果是你，你会选择走哪条道路和什么样的婚姻？如果是为了你的下一代，你又会选择什么样的道路？
&#13;
-------------------------
&#13;
要讲这四个儿子，得从他们的父辈讲起。父辈曾经是老革命，解放之后就是官一代。但是能上战场不等于能混好官场。虽然为人正直不善钻营，但是因为老革命资格在那里，所以是级别还不错但是没有特别大实权的官。所以说，这四个儿子的出身算是小官二代，在当时肯定是赢在了起跑线上了。
&#13;
这家人一共生了四个小孩，全是儿子。在那个时候看来，家庭成分根正苗红，又是人丁兴旺，正是蒸蒸日上的时候。对比现状，还是有些感慨。 
&#13;
首先先从四个儿子的性格和婚姻讲起吧。
&#13;
-----------------------------
&#13;
老大第一个出生，又是儿子，家里是百般宠爱。结果，老大的个性逐渐颇有些骄傲自大，但又其实难副。又因为父辈本来也不够圆滑，导致为人处世教育的缺失，老大也是情商不高，不会讲话。两相加成，表现出来的就是老大的性格不容易和人相处。
&#13;
老大选择的结婚对象，是一个知识分子家庭出身的妹子。虽然是知识分子家庭出身，但这个妹子不巧确是头脑空空，性格木讷。老大看上她也不是因为文化不文化。那是因为啥呢？因为人家是大美女！的眼睛，象牙白的皮肤，又粗又长的黑辫子，文静雅致，清水出芙蓉，跟当时的电影画报上的女明星都有一拼。就算是个花瓶，那也是个出身好又赏心悦目的花瓶！
&#13;
至于知识分子家庭为啥看上老大呢。首先，那个年代讲究出身。其次，这知识分子家庭也不是每个都那么清高，算盘也打得精呢。
&#13;
心高气傲能力欠佳的老大，配上草包美女，接下来的故事会如何发展呢？他们的下一代又会怎样呢？ 
&#13;
-------------------------------
&#13;
接下来是老二的性格和婚姻。
&#13;
老二呢，算是老大的升级版。首先外貌上，身高相貌都比老大高上那么一截，也算是浓眉大眼，风度翩翩了。性格上，如果说老大只是心高气傲名不副实，老二便算得上是既有野心又有头脑。处事有风度，心思也不外露。老二知道虽然自己出身根正苗红，也算是个官二代。但是父辈不善经营，对自己的助力也不大。势必得想想别的法子。
&#13;
老二选择的婚姻又是怎样呢？那个年代，男人是要强制去军队服役的。父辈通过战友关系，把老二送去了大军区服役。而老二服役完的时候，便带着军区首长的女儿一起回来了：）这军区首长的女儿，虽然比不上老大的老婆貌美，但按现在的话来讲，也是妥妥的白富美了。当然，老二更在意白富美她爹。这军区首长和老二的父辈比起来，那基本算是阶级跃层了。其一，这官职上就高上一截。其二，那首长可不是单打独斗，家族里也有着不少关系。至于老二为什么能俘获白富美的心，虽然自己出身和硬件都不错，伏低做小也是少不了的。
&#13;
野心勃勃的老二加上娘家家底深厚的白富美又会演绎出怎样的发展呢？
&#13;
-----------------------------------
&#13;
接着继续八老三的性格和婚姻。老三的性格，是四个儿子里面跟老爷子最像的。人品正直，但是性格比较木讷。当年当老三要去服兵役的时候，已经是服兵役制度的最后几年了。所以老爷子动用了些战友资源，把老三塞到了工厂。现在回想起来，虽然说老爷子基本算是两袖清风吧，但是该出力的时候却也颇有些门路。
&#13;
老三到了工厂之后，虽然也说不上是如鱼得水，但是也颇为自在。为什么呢？用现在流行的话来说，老三那就是妥妥的技术男啊！那时候的工厂，用现在的话说就是跟德国的apprentice的制度一样，师傅都是尽心尽力带着新人希望能继承一门技术的。 那时候虽然并没有考大学什么，但是在工厂里老三也是很乐意跟着师傅钻研。
&#13;
那木讷技术男的老三，最后又选择了什么样的婚姻呢？当老三带着女朋友回家的时候，家里是颇有些惊讶的。为什么呢？因为老三的女朋友是当年他们工厂里面的“老大难”！那个妹子出身农村，其貌不扬，性格颇为开朗泼辣，一直找不到合适的对象。结果就是这个妹子，把老三吃得死死的。虽说这个妹子为人处世算是左右逢源吧，但是和老二的白富美老婆的长袖善舞一比，眼界和风度又差了好几个等级。用红楼来比喻的话，就像一个是乞丐版的王熙凤，一个是高配版的薛宝钗。
&#13;
老三和这泼辣妹子在一起，对于妹子来说，那是妥妥的阶级上升了。那为什么老三这家人能接受这门婚事呢？一方面，用现在的话来说，老爷子本身吧就有些佛系，对这几个儿子，也算是放养。另外一方面，老三和这泼辣妹子的组合，颇有些像老爷子当年自己的婚姻：）所以说，原生家庭的影响，冷不丁就从什么地方冒出来了。
&#13;
正直木讷的技术男老三和他泼辣的农村老婆，接下来又会擦出什么样的火花呢？ 
&#13;
--------------------------------------------
&#13;
终于说到老四了，八卦的征程过半！
&#13;
老四是家里最小的儿子，自然也是宠爱有加的。但是和对老大的宠爱不同，或许是对小儿子没有像对老大那样当家作主的期望，这宠爱就变成了蜜罐子的溺爱。老四从小变养成了油嘴滑舌，有些小聪明又偷奸耍滑的性格。
&#13;
老四也跟老三一样，高中毕业之后去了工厂。在工厂，老四便是一副妥妥的二代做派。特别喜欢各种吃喝玩乐，哪儿有什么新奇的都要去试试，什么当下流行的也要穿穿。用现在的话说，那就是时尚的弄潮儿。当然，这一家四个儿子在老爷子这革命老兵的熏陶下，人品那还是妥妥的。所以说这老四也不是无法无天的官二代，反而是对纯情妹子吸引力爆棚的坏坏的公子哥。
&#13;
这老四又选择了怎样的婚姻呢？老四虽然比不上老二气宇轩昂，但也妥妥的一副风流倜傥。于是成功的追求到了当时工厂车间的车间之花。这个妹子出身于小门小户的工人家庭，算是单纯的小家碧玉。这小家碧玉妹子从小到大哪儿见过这种玉树临风又花言巧语的公子哥，这种坏坏的男人加上二代的出身，便妥妥的也让妹子沦陷了。于是两个人你侬我侬的结了婚。
&#13;
这两个人便像是金粉世家中金燕西和冷清秋的乞丐版。一个没见识过花花世界的单纯妹子遇上了公子哥。翩翩公子的老四加上小家碧玉妹子，这一对接下来又会如何发展呢？
&#13;
---------------------------------------</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>nancyivy: </b><br>
<span>一个家族两代人的史诗，不知是不是写手编的（zt）</span><br>
<span>最近国庆又听了一圈国内的八卦，突然发现有个家族真的是展现了人生百态。在同一个家庭出身的四个儿子，年龄差距也不大。就是因为每个人的性格差距，对婚姻的选择不同，各自的人生走上了完全不同的道路，也影响了下一代的轨迹。回味这个家族的兴衰，不由想问问大家：如果是你，你会选择走哪条道路和什么样的婚姻？如果是为了你的下一代，你又会选择什么样的道路？</span><br>
<span>-------------------------</span><br>
<span>要讲这四个儿子，得从他们的父辈讲起。父辈曾经是老革命，解放之后就是官一代。但是能上战场不等于能混好官场。虽然为人正直不善钻营，但是因为老革命资格在那里，所以是级别还不错但是没有特别大实权的官。所以说，这四个儿子的出身算是小官二代，在当时肯定是赢在了起跑线上了。</span><br>
<span>这家人一共生了四个小孩，全是儿子。在那个时候看来，家庭成分根正苗红，又是人丁兴旺，正是蒸蒸日上的时候。对比现状，还是有些感慨。 </span><br>
<span>首先先从四个儿子的性格和婚姻讲起吧。</span><br>
<span>-----------------------------</span><br>
<span>老大第一个出生，又是儿子，家里是百般宠爱。结果，老大的个性逐渐颇有些骄傲自大，但又其实难副。又因为父辈本来也不够圆滑，导致为人处世教育的缺失，老大也是情商不高，不会讲话。两相加成，表现出来的就是老大的性格不容易和人相处。</span><br>
<span>老大选择的结婚对象，是一个知识分子家庭出身的妹子。虽然是知识分子家庭出身，但这个妹子不巧确是头脑空空，性格木讷。老大看上她也不是因为文化不文化。那是因为啥呢？因为人家是大美女！的眼睛，象牙白的皮肤，又粗又长的黑辫子，文静雅致，清水出芙蓉，跟当时的电影画报上的女明星都有一拼。就算是个花瓶，那也是个出身好又赏心悦目的花瓶！</span><br>
<span>至于知识分子家庭为啥看上老大呢。首先，那个年代讲究出身。其次，这知识分子家庭也不是每个都那么清高，算盘也打得精呢。</span><br>
<span>心高气傲能力欠佳的老大，配上草包美女，接下来的故事会如何发展呢？他们的下一代又会怎样呢？ </span><br>
<span>-------------------------------</span><br>
<span>接下来是老二的性格和婚姻。</span><br>
<span>老二呢，算是老大的升级版。首先外貌上，身高相貌都比老大高上那么一截，也算是浓眉大眼，风度翩翩了。性格上，如果说老大只是心高气傲名不副实，老二便算得上是既有野心又有头脑。处事有风度，心思也不外露。老二知道虽然自己出身根正苗红，也算是个官二代。但是父辈不善经营，对自己的助力也不大。势必得想想别的法子。</span><br>
<span>老二选择的婚姻又是怎样呢？那个年代，男人是要强制去军队服役的。父辈通过战友关系，把老二送去了大军区服役。而老二服役完的时候，便带着军区首长的女儿一起回来了：）这军区首长的女儿，虽然比不上老大的老婆貌美，但按现在的话来讲，也是妥妥的白富美了。当然，老二更在意白富美她爹。这军区首长和老二的父辈比起来，那基本算是阶级跃层了。其一，这官职上就高上一截。其二，那首长可不是单打独斗，家族里也有着不少关系。至于老二为什么能俘获白富美的心，虽然自己出身和硬件都不错，伏低做小也是少不了的。</span><br>
<span>野心勃勃的老二加上娘家家底深厚的白富美又会演绎出怎样的发展呢？</span><br>
<span>-----------------------------------</span><br>
<span>接着继续八老三的性格和婚姻。老三的性格，是四个儿子里面跟老爷子最像的。人品正直，但是性格比较木讷。当年当老三要去服兵役的时候，已经是服兵役制度的最后几年了。所以老爷子动用了些战友资源，把老三塞到了工厂。现在回想起来，虽然说老爷子基本算是两袖清风吧，但是该出力的时候却也颇有些门路。</span><br>
<span>老三到了工厂之后，虽然也说不上是如鱼得水，但是也颇为自在。为什么呢？用现在流行的话来说，老三那就是妥妥的技术男啊！那时候的工厂，用现在的话说就是跟德国的apprentice的制度一样，师傅都是尽心尽力带着新人希望能继承一门技术的。 那时候虽然并没有考大学什么，但是在工厂里老三也是很乐意跟着师傅钻研。</span><br>
<span>那木讷技术男的老三，最后又选择了什么样的婚姻呢？当老三带着女朋友回家的时候，家里是颇有些惊讶的。为什么呢？因为老三的女朋友是当年他们工厂里面的“老大难”！那个妹子出身农村，其貌不扬，性格颇为开朗泼辣，一直找不到合适的对象。结果就是这个妹子，把老三吃得死死的。虽说这个妹子为人处世算是左右逢源吧，但是和老二的白富美老婆的长袖善舞一比，眼界和风度又差了好几个等级。用红楼来比喻的话，就像一个是乞丐版的王熙凤，一个是高配版的薛宝钗。</span><br>
<span>老三和这泼辣妹子在一起，对于妹子来说，那是妥妥的阶级上升了。那为什么老三这家人能接受这门婚事呢？一方面，用现在的话来说，老爷子本身吧就有些佛系，对这几个儿子，也算是放养。另外一方面，老三和这泼辣妹子的组合，颇有些像老爷子当年自己的婚姻：）所以说，原生家庭的影响，冷不丁就从什么地方冒出来了。</span><br>
<span>正直木讷的技术男老三和他泼辣的农村老婆，接下来又会擦出什么样的火花呢？ </span><br>
<span>--------------------------------------------</span><br>
<span>终于说到老四了，八卦的征程过半！</span><br>
<span>老四是家里最小的儿子，自然也是宠爱有加的。但是和对老大的宠爱不同，或许是对小儿子没有像对老大那样当家作主的期望，这宠爱就变成了蜜罐子的溺爱。老四从小变养成了油嘴滑舌，有些小聪明又偷奸耍滑的性格。</span><br>
<span>老四也跟老三一样，高中毕业之后去了工厂。在工厂，老四便是一副妥妥的二代做派。特别喜欢各种吃喝玩乐，哪儿有什么新奇的都要去试试，什么当下流行的也要穿穿。用现在的话说，那就是时尚的弄潮儿。当然，这一家四个儿子在老爷子这革命老兵的熏陶下，人品那还是妥妥的。所以说这老四也不是无法无天的官二代，反而是对纯情妹子吸引力爆棚的坏坏的公子哥。</span><br>
<span>这老四又选择了怎样的婚姻呢？老四虽然比不上老二气宇轩昂，但也妥妥的一副风流倜傥。于是成功的追求到了当时工厂车间的车间之花。这个妹子出身于小门小户的工人家庭，算是单纯的小家碧玉。这小家碧玉妹子从小到大哪儿见过这种玉树临风又花言巧语的公子哥，这种坏坏的男人加上二代的出身，便妥妥的也让妹子沦陷了。于是两个人你侬我侬的结了婚。</span><br>
<span>这两个人便像是金粉世家中金燕西和冷清秋的乞丐版。一个没见识过花花世界的单纯妹子遇上了公子哥。翩翩公子的老四加上小家碧玉妹子，这一对接下来又会如何发展呢？</span><br>
<span>---------------------------------------</span><br>
</p><p><b>nancyivy: </b><br>
<span>接下来便速度八这四个儿子的事业发展和现状。虽然人生多少也有几十年，但是回首一看，普通人的生活又哪儿有那么多意外和奇遇呢。这四个人的人生轨迹也是，虽说也是有着各种起起伏伏，但是大抵也没有脱离自己的基本盘。</span><br>
<span>先来说说老二的发展和现状。为什么要先八老二呢？就像有些妹子已经猜到了，老二后来成为了这个家族的主心骨，其他人的发展多少跟他有些关系。</span><br>
<span>老二跟白富美结婚之后，也就一级一级的在官场慢慢熬了上去。当然，老丈人和白富美的娘家在其中的影响毋庸置疑，但是老二自己也得扶得上墙。老二在官场上的处事风格，用两个词形容，就是沉着和谨慎。比如说，有不少官员把子女送去国外念大学。当年，老二的子女高考失意，也是想走这条路。但是老二却是让子女先在国内上大学，而在途中才转学去了国外。再比如说，别人送给老二几幢房子，老二转手就卖掉减少把柄。老二虽然算不上清官，却也算不上是汲汲敛财的大贪官。这份沉着和谨慎，也是当年他所在的地域的官场动荡不断的时候，老二基本没有受到很大波及。</span><br>
<span>现在老二已经到了年纪，从官场上安安稳稳的退了下来。经常和白富美老婆一起环游世界。至于老二现在还有多大能量，能量肯定是有的，但是这多少也是因为白富美娘家家族在官场上的关系。老二自己这一边的家族，可以提前剧透，目前还是没有人能在官场说得上话。所以老二曾经也感慨过自己在官场单打独斗。至于老二的子女，稍后会和其他儿子下一代的发展放在一起八。 </span><br>
<span>------------------------------------------------------</span><br>
<span>说完老二，接下来来说老大。</span><br>
<span>老大和老二一样，也是在体制内。但是老大的发展，确实是远远不及老二了。当然，没有一个给力的老丈人，也是很大的原因。但是老二对这个兄弟，确实也是想办法多有扶持。至于为什么最后还是扶不上墙，那确实是老大自己本人的性格和能力的锅。前面八老大的时候提过，此人心高气傲，却又其实难副，再加上情商捉急，和同事之间多有摩擦。当年老大那边两个人竞争升职的关键时机，老二也算是出了大力示意上层领导。可就是因为老大这副坏脾气把大部分人都得罪了一遍，所以最后还是竞争对手上位。</span><br>
<span>本来老大是这四个儿子里面和老二唯一一起走仕途的兄弟，老二也是起过心思把他扶上去以后一家人互相照应的。但是经过种种事宜，老二也是逐渐对老大心灰意冷放弃治疗。更算是雪上加霜的是，不知道是因为老大仕途不畅还是他自己那副坏脾气，导致早早的就气坏了身体。在官场的黄金年龄，他也就只是挂个闲职每天去上班迟到早退好好养生。因为老二的原因，老大的领导们也睁一只眼闭一只眼。从好的方面来说，老大这日子也算是过得舒心。</span><br>
<span>早年的时候，老大还是一家之主的做派。结果后面慢慢变让位给了老二。恐怕这心高气傲的老大内心是不是已经认服了。 </span><br>
<span>-------------------------------------------------</span><br>
<span>接下来说说老三。前面说过老三是个技术男，进入工厂之后就兢兢业业的跟着老师傅干活。不仅如此，老三还是四个儿子中唯一一个后来通过成人自考拿到了大学学位的。虽然老大和老二也是以后拿过了党校的大学学位，但这个技术含金量和成人自考确实是不可同日而语。</span><br>
<span>老三到现在为止，也还是在那个工厂里面。当然，他现在也不再是几十年前的车间工人，而是变成技术骨干了。有人可能会问了，经过几十年各种下海下岗潮，为什么老三的工厂还屹立不倒？那是因为当年老爷子的关系，把老三塞进去的当然是军工厂。虽然也经过了各种改制reorg，倒闭确实也是不至于的。</span><br>
<span>虽然说老三也勉勉强强算是体制内，但是基本老二对他算是鞭长莫及了。毕竟都不是一个系统的。难道这就是一个木讷理工男通过技术成长为人生赢家的故事？No, no, no, too young too naive。就算在现在，就算不在体制类，一老老实实的技术男也是在各种政治斗争里面一不小心被炮灰的。老三有今天，他那个左右逢源的泼辣农村老婆算是功不可没。老三在政治斗争上不开窍，于是所有的送礼站队都是由那泼辣妹子一一打点。老三至今也还是不时因为不开窍被老婆骂得狗血淋头。但是老三作为接受过高等教育的技术男，脾气好，也乐意接受意见。有了个帮自己打点的老婆，他也乐得跟在后面听指挥。当然，再继续进阶实权大领导，老三却又是没戏的。一方面，老三自己的政治神经不敏感。另一方面，老三的老婆虽说左右逢源，却眼界格局小，多少有些上不得大场面。 </span><br>
<span>---------------------------------------------------</span><br>
<span>终于到了老四的现状。老四虽说也是进了工厂，但是他那跳脱油滑的个性，根本和工厂这种刻板严格朝九晚五的工作格格不入。所以说，当九十年代流行起下海潮的时候，老四就顺势从工厂离职了。</span><br>
<span>离职了之后，老四能去干什么呢？这老四说起来，能吟诗作对咬文嚼字，却没上过正经大学，虽说从工厂出来，也没学成个什么技术。虽然油嘴滑舌有些小聪明，却又怕吃苦拘束，仕途肯定也是不愿去的。最后家里上下一合计，老四最后就被送去了某跟体制内有关的行业做销售。</span><br>
<span>这下老四可真是如鱼得水。做销售，便是每天东奔西跑，和各行各业大小老板们推杯换盏，夜夜笙歌。老四能说会道，出口成章，再加上酒桌上豪气干云，那业绩可是常年销售冠军。再加上自己本身周围那圈吃喝玩乐的酒肉朋友，也多是小有资源的出身不错的公子哥们，对销售这种强调关系的行业更是如虎添翼。所以一时间，老四可是意气风发。</span><br>
<span>那在中国服务业蓬勃发展的这几十年里面，老四有如此得天独厚的开局，又有没有乘着东风上云霄呢？意料之外而又情理之中的是，老四直到退休，也还是一个销售，并且因为年纪大了不能拼饭局，所以反而职业生涯的后部分差不多算是挂着闲职了。在过去的几十年里，老四曾有很好几次机会下海做生意。他那圈公子哥朋友们看上他的销售能力和客户资源，也没有少撺掇他一起创业，里面现在也有好几个成功的大老板了。但是老四的性格呢，就是有小聪明又没有大担当，喜欢吃喝玩乐又不愿意吃苦。所以创业不可能创业的，这辈子都是不可能创业的。</span><br>
</p><p><b>nancyivy: </b><br>
<span>接下来开始插播四个儿子目前的婚姻状况了。首先，这四个儿子里面，没有一个离婚的。鼓掌！真是可喜可贺！当然一方面，确实对于上一代人来说，离婚确实不像现在是个新常态。至于这四对夫妇以现在眼光来看是不是应该离婚，那又是另外一个问题了。</span><br>
<span>首先是老大。老大他在家里也同在工作上一般性格执拗。不仅不通情理，还容易一点就炸。那种心高气傲死也不愿意承认自己有错的类型说的就是他了。老大和花瓶美人呢，在家里也是小摩擦不断。再加上老大的儿子也被养成了跟他一般脾气古怪的类型，家里氛围时常紧张。担上这么一对父子，花瓶美人与其说是木讷，不如说是已经放弃治疗。从年纪轻轻开始，花瓶美人就开始专注养生念佛。。。</span><br>
<span>若说老大没有出轨的心思，不如说是没有出轨的条件。从老大选择花瓶美人就能看出来，老大就是一个视觉动物。平时对于美人，老大不说是殷勤，那倒也是和颜悦色。只是因为一方面，老大的性格实在是难以相处，另外一方面，当老大还想要拼仕途的时候，也要洁身自好，再加上后来身体败掉了。所以老大出轨的传闻，确实是没有的。到现在也算是少来夫妻老来伴了。</span><br>
<span>至于对于花瓶美人来说，两人是不是应该离婚，那又是仁者见仁了。 </span><br>
<span>-------------------------------------------------------</span><br>
<span>接下来是老二了。很多妹子猜测老二因为要靠白富美娘家帮衬，所以不敢动歪心思。这话也对也不对。事实上，老二是曾经传出过出轨离婚的传言的！惊喜不惊喜？意外不意外？</span><br>
<span>老二当年在仕途上上升得颇为顺利，虽然和老丈人一家还不能比，但也是说得上话了。就老二这低调谨慎的性格，加上白富美的八面玲珑，所以当年闹离婚的具体经过已不可考。只是那时候大院里传言过白富美怒斥老二不过是靠着自己娘家才有今天，然后老二摔门而去的段子。再加上白富美曾有一段时间对美容焕肤兴趣大增。这出轨的推测也不是捕风捉影。</span><br>
<span>但是两人最后为啥还是又继续过下去了呢。首先，这老二心思在仕途上，对花花草草情情爱爱的，本来也没太大兴趣。其次，老二在官场虽是已经青出于蓝胜于蓝，比自己老爷子要更进一步了。但是和老丈人以及老丈人一家相比，自己这单打独斗也不够看。再加上，老二生的，好巧不巧是个女儿，而老丈人的家族里，确是还有孙子儿子的。虽说现在男女平等吧，这在官场上恐怕差距还挺大。所以几相权衡，这离婚的心思也就歇了。</span><br>
<span>如果白富美的娘家不是如此欣欣向荣又还压了老二一头，又或者老二官职更进一步，又或者老二生了个儿子，事情会不会又有不一样的发展呢？真是细思恐极。所以说，白富美嫁了潜力股还是有风险的。 </span><br>
<span>-----------------------------------------------</span><br>
<span>最后老三老四放在一起讲吧。</span><br>
<span>就像各位妹子猜测的，老三这一木讷理工男搭上这么一个泼辣的老婆，那出轨是不可能的。不管如此，老三生的是一个女儿，更是被养成了和他老婆一样泼辣的妹子。在这家里两个泼辣的女人的一起监督下，那老三是被管得死死的。另一方面来说，这老三本身也是性格特别单纯的技术男，并没有点上拈花惹草撩妹的技能树。所以老三的婚姻，反倒是四个儿子里面，这几十年里最为恩恩爱爱的。</span><br>
<span>最后是老四了。老四能说善道又风度翩翩，再加上身处花花绿绿的环境，不出所望，老四确实是有被目击过在外面和不同的年轻妹子出双入对的。当然，这也不一定是出轨的实锤，毕竟老四的工作性质就是如此夜夜笙歌嘛，逢场作戏也可以是工作需求。老四的小家碧玉老婆呢，年轻时也是时常独守空房，有时大半夜还得去把醉倒在酒桌上的老四捞回来。也算是活脱脱乞丐版的金燕西和冷清秋了。</span><br>
<span>但老四的离婚传言确实是从来没有过。这又是为什么呢？首先，之前也说过，老四的性格就是有小聪明没大担当，所以说负责是不可能负责的，这辈子都不可能负责的。那乞丐版的冷清秋妹子呢，这妹子也是在老四从工厂离职不久也下海了。后面兜兜转转，最后还是靠着老二安排了一个体制内的工作，所以也是算是自己和老四脱不了关系。</span><br>
<span>接下来就开始最后八一八下一代，包括大家期待的老二家里万众瞩目的官三代了！                                                    </span><br>
</p><p><b>nancyivy: </b><br>
<span>终于八到最后了，看看现在这四个儿子的子女们的现状吧。因为目前子女都还年轻，没有什么能盖棺定论的，所以就简单八一八。就现在的情况看来，跟这四个儿子一样，也算是没有脱离自己的基本盘。</span><br>
<span>首先就像之前有妹子问，为啥条件这么好这四个儿子也没正正经经的上过大学？事实上，这四个儿子的子女们也没有一个学业上特别拿得出手的。恐怕这家人里面天生就没有文曲星吧。</span><br>
<span>首先是老大的儿子。前文所说，老大的儿子养成了和他一样的古怪性格。两个人经常在家里吵架。以前还闹过离家出走的戏码。高考不佳，为了上大学，上了本地一个不知名大学的冷门专业。果不其然，毕业即失业了。老大虽然自己也算有官职，但毕竟没什么能量，最后还是靠老二把儿子送进了体制内外围企业的一个位置。</span><br>
<span>有意思的是，这老大儿子，跟老二反而比跟老大更亲近。老二恐怕也动过帮扶子侄的心思，毕竟是自家人。但是这儿子也跟老大和他那木头美人的老婆一样，也有些草包，最后也作罢了。如若没有奇迹的话，老大儿子恐怕也就会停留在工薪阶级了。 </span><br>
<span>-----------------------------------------------------------</span><br>
<span>接着先简单八掉老三和老四的子女。</span><br>
<span>前面说过，老三生的是一个女儿。老三作为木讷技术男，在家中泼辣老婆的把持下，是不怎么能说得上话的。而两个人的女儿，变活脱脱的养成了老三泼辣老婆的升级版。不仅相貌继承了老三的优点，在处事风格上，便是真真有些长袖善舞的风貌了。老三的女儿虽说读书一团浆糊，但是在别的方面却是精细有加。一个出身不错，相貌有加，又通晓人情世故的妹子，自然也是能寻得一门好婚姻。虽说不知是不是刻意为之，但是老三妹子从小到大的男朋友，个个都是年纪相当的小富二代。最后妹子选择了性格木讷的技术男小富二代嫁了。现在基本复刻了自己父母的模式，把老公拿捏得服服帖帖。</span><br>
<span>继续八卦老四的儿子。老四这个儿子，因为年纪尚小还在上学。恐怕是因为都是靠着小家碧玉的母亲培养，这老四儿子的性格也有些畏畏缩缩，没有什么风度格局。老四的儿子以后的出路恐怕家里也使不上力，毕竟父母资源有限，等他毕业的时候，老二退位已久还不知道有没有能力照拂。老四儿子以后的发展大概就已经和普罗大众没什么大的区别了。 </span><br>
<span>---------------------------------------------------------------</span><br>
<span>最后一八！终于到了老二那万众瞩目的官三代了！</span><br>
<span>不知道各位看客会期待怎么样的发展？是飞扬跋扈，翻云覆雨的红色后代？还是人生跌宕起伏已经翻车糊掉的落魄小姐？事实上，普通人的人生，又哪有那么多波折和意外呢。大部分都还是因为每个人的出身，性格，和婚姻，决定人生的基本盘。</span><br>
<span>前面已经提过老二在官场平步青云，老二那白富美老婆的娘家也蒸蒸日上。出身在这种家庭的老二的女儿，继承了老爸和老妈的美貌，那也是一个妥妥的小白富美！小白富美从小就被白富美老婆照着白富美手册悉心培养，琴棋书画样样轮番登场。虽然这小白富美不像郭襄大女神一般冰雪聪明，但这般培养之下眼界和气质也是合格的白富美了。前面提到小白富美高考失利，大学上到一半被送去国外。因为小白富美清楚地意识到自己的优势和资源在哪儿，于是镀金之后就直接回国了。</span><br>
<span>小白富美也继承了白富美长袖善舞，八面玲珑的本事，又加上了老二的野心。于是回国之后就开始直接在垄断行业创业了。小白富美和什么“能力之外的资本等于零”相比，那可是相当接地气了。小白富美一直清楚自己的优势在哪儿，垄断行业创业，吃的就是资源，开上老二和白富美娘家的金手指，那就是顺风顺水。当然，小白富美自己也非常努力，目前已经算是小有所成。而小白富美一直以来交往的对象基本都是各色同龄官N代。不知道是巧合还是吸取了父母的教训，小白富美交往的对象都算是向上匹配了。所以小白富美以后凭借自己的努力和婚姻能在自己的出身的阶级上更进一步，也是很有可能的。</span><br>
<span>像这种出生自带GPS还自己努力又不作死的二代，那简直是不给普通人活路啊：）</span><br>
<span>故事已经八完，最后lz来小结一番。 </span><br>
<span>-----------------------------------</span><br>
<span>这个家族的四个儿子到现在为止的故事，已经终于全部八完了！鼓掌！</span><br>
<span>从同一个革命老兵的家庭出身，到现在四个儿子及其子女已经慢慢分布在不同阶层了，真是感慨人生百态。</span><br>
<span>老四一辈子吃喝玩乐，已经算是从自己出身的阶层掉下来了。老大虽是汲汲经营， 但是奈何力所不及，加上子女没大出息，也是在原有的阶层上岌岌可危。老三虽然没有走仕途，因为自己有本事，子女也能经营，所以算是留在了中产。最后，只有老二，在自己的能力和努力下，通过老婆娘家的加持，再加上子女的给力，才在自己出身的阶层上更进一步。但是老二自己的家族里，却没有一个人能扶得上墙，跟他相互扶持，一起打拼，不得不说也是很大的遗憾。一个家族的兴盛，要经过几代人的奋斗。而这个家族在官场上的故事，恐怕到老二这里，便完结了。</span><br>
<span>老大年轻时意气风发，却因为自己的能力和性格，郁郁不得志。老二年轻时拼搏努力甚至放低身段，但也因为老丈人的助力自己平步青云，福泽后代。老三曾经因为娶了农村来的泼辣婆娘让人嚼舌，却又因为这份贤助力和自己的技术实力而在职场上稳步前进。老四年轻时放荡不羁好不潇洒，却也因为没有魄力和担当，错失改变人生的良机。</span><br>
<span>各位看客们，从四位儿子的角度出发，你会选择什么样的人生呢？从配偶而言，你又会选择谁作为良配呢？作为子女，你又会希望有什么样的父母呢？</span><br>
</p><p><b>wkwk9999: </b><br>
<span>建议永封</span><br>
</p><p><b>cow2002: </b><br>
<span>笑死人</span><br>
</p><p><b>13doge: </b><br>
<span>建议永封</span><br>
</p><p><b>Vega2017: </b><br>
<span>弱智文章</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>无念: </b><br>
<span>不是,不让发社会新闻你就发这种弱智玩意?太看不起人了吧</span><br>
</p><p><b>粪海肥蛆: </b><br>
<span>你是瞧不起泥潭底蕴？</span><br>
<span>—— 来自 vivo X9, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>sacodina: </b><br>
<span>流水账，没有爆点，没有焦虑感。就算是写手也是不合格的。</span><br>
</p><p><b>fireship: </b><br>
<span>这不是史诗，连地摊文学都算不上。</span><br>
</p><p><b>Masayuki: </b><br>
<span>百家号水准</span><br>
</p><p><b>anicorn: </b><br>
<span>上厕所看完了，建议永封</span><br>
</p><p><b>13街的居住民: </b><br>
<span>不好看。。。</span><br>
</p><p><b>真小号: </b><br>
<span>0分，看困了</span><br>
</p><p><b>goranger: </b><br>
<span>姐妹们八一八</span><br>
</p><p><b>星隐月明: </b><br>
<span>毛的史诗，管这叫八卦都还嫌不够阴私</span><br>
</p><p><b>Sliverstrike: </b><br>
<span>典型的傻老娘们儿意淫自high</span><br>
</p><p><b>9号单开道岔: </b><br>
<span>我竟然看完了</span><br>
</p><p><b>elfronie@163.co: </b><br>
<span>还史诗，我还以为是一家三代经历各种社会变革命运沉沦，结果就这么一鸡毛蒜皮流水账</span><br>
</p><p><b>长末: </b><br>
<span>看你们都在喷还行我就不喷了</span><br>
<span>—— 来自 Realme RMX1901, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>yasukihalo: </b><br>
<span>建议永封</span><br>
</p><p><b>佐塚間桐: </b><br>
<span>史诗？</span><br>
</p><p><b>千叶铁矢: </b><br>
<span>不好看，塞了吧</span><br>
</p><p><b>Cortana: </b><br>
<span>就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这就这？</span><br>
</p><p><b>redbuck: </b><br>
<span>虽然我的时间不值钱也不用这样糟蹋吧</span><br>
</p><p><b>iceplatinum: </b><br>
<span>编都不会编</span><br>
</p><p><b>gearup: </b><br>
<span>作者语文不好，行文如白水平淡毫无波澜，让人味如嚼蜡不说，故事也毫无起伏，不能引人入胜，简直侮辱了史诗两个字.</span><br>
</p><p><b>lovebbc: </b><br>
<span>什么玩意</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Nokazusa: </b><br>
<span>都什么煞笔玩意儿，浪费我三分钟时间</span><br>
</p><p><b>怀沙汨罗: </b><br>
<span>味如嚼蜡</span><br>
</p><p><b>cbcv: </b><br>
<span>回答楼主--是写手编的</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ALP-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.3-play</span><br>
</p><p><b>80天拯救沃夫朗: </b><br>
<span>“鼓掌”这个词汇颇有些十几年前天涯818流水账的味道</span><br>
<span>鉴于这篇文稍微带给我少许穿越时空的错觉份上，就不批判它了。</span><br>
</p><p><b>万花谷杂役: </b><br>
<span>什么几把玩意儿？</span><br>
<span>莫谈国事之后就拿这种辣鸡来搪塞？？？？？？？。</span><br>
</p><p><b>上将郝萌: </b><br>
<span>看了半天，爽点在哪里？现在写手都不往爽点上编吗？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0</span><br>
</p><p><b>ulir: </b><br>
<span>你发在微博不好吗</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>厨厨光波: </b><br>
<span>给没看的的总结一下，小官一代老头生了四个儿子。老大找了个花瓶，官场上没混上去，生了个和几个富二代混一起的女儿。老二高攀军区首长女儿，因此混得比老子有出息，生了个会自己搞点生意和富二代混在一起的女儿。老三军工厂技术宅，老婆能帮忙打点下人际关系。老四一辈子搞销售。除了老二貌似都没出轨。总结:我tm都看了些啥.jpg</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1858400[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
