<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>[老文转贴]究竟是不是台湾人发明了茶叶蛋</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>[老文转贴]究竟是不是台湾人发明了茶叶蛋</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:02:10 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[老文转贴]究竟是不是台湾人发明了茶叶蛋[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1915128-1-1.html</link>
      <description>[老文转贴]究竟是不是台湾人发明了茶叶蛋&#13;
 本帖最后由 ehero428 于 2020-2-22 12:51 编辑 

文转自mc拳王的新浪博客，但已经被设置了权限或者删除了
&#13;
http://blog.sina.com.cn/s/blog_6ba227ea0102wcfb.html
&#13;
1979年的时候，老陈已经快50岁了。
&#13;
这一年，太阳系发生了如下大事：我党为“文革”中的重大冤假错案彻底平反、伊朗人质危机爆发、冥王星比海王星离太阳更近、机动战士高达开始播放、老陈疯了。
&#13;
老陈坚称，自己是为中美建交而疯的。对了，这事我刚才都忘了提：1979年1月1日，中美正式建立外交关系，据我所知，我国有很多老革命、尤其是经历过抗美援朝的老革命们对此颇有微词，老陈虽然没有上过朝鲜战场，但他意见最大，天天指天骂地、日爹操娘，最后直接崩溃了。
&#13;
最令我们费解的是，老陈是在台湾崩溃的，准确说是军事上的台湾，他崩溃于金门，这个离厦门最近只有1800米的岛屿。老陈来到金门岛已经整整30年了，在崩溃之后的第二年，被递交给了大陆，然后他回到了故乡青岛，郁郁而终。
&#13;
在他郁郁而终之前我见过他一次，那是2013年的夏天，在一个破旧的敬老院里面，7月的青岛正值骄阳酷暑，敬老院里却缺光少照，昏黄终日，几台湘潭电机厂生产的老电扇往死里扑扇着，仍然难解闷热。
&#13;
我的青岛朋友程记者是一个记者，他临时接到采访任务，要去采访这个自称老兵的老陈。我正好在青岛度假，就和他同行。我们找到老陈的时候，老头子正蜷缩在角落里，似是不屑和其他下棋、打太极、跳交谊舞的大爷大妈同流，他的皱纹已经把眼睛全掩埋了，皮肤黑得就像刚从煤窑里出来，他坐在藤椅上一动不动，面对着窗外的渤海湾，若有所思。
&#13;
程记者上前表明了来意，老陈矫健地从藤椅上蹦了起来，一点不似刚才风烛残年的模样。他颇为激动地嚷嚷着，说老子60年的军龄，55年的党龄，他们就让我住这破地方，我去部队疗养院，他们竟然说查不到我的军籍，程记者你快去给我反映反映！
&#13;
见我俩目瞪口呆，敬老院护工将我拉到一旁，歉然地解释，说这老陈就是这样，精神不大正常，成天跟人吹牛，说自己在什么金门岛和国民党打游击，整整打了30年。昨天我们早饭吃茶叶蛋，老陈竟然跟另外几个老头打了起来，因为他一口咬定说茶叶蛋是他战友发明的，其他老头不信，老陈就揍他们。不过你还别说，这老陈力气真大，五六个老头一齐上都不是他对手，工作人员来了也拉不住，他说这架必须打，事关军人的尊严。最后还是院里的张大妈来了，他才住手，老陈好像一直苦恋张大妈，非说张大妈是从台湾专程来青岛，来和自己一起白头。
&#13;
就在这时，老陈对着我招手，说小伙子你过来，坐这和程记者一起，我给你讲讲我陈某人的故事。我只能乖乖坐了过去，我怕老陈打我，我计算了一下，自己虽然练过拳击，但顶多也就能打5、6个老头，加上工作人员我就打不过了，老陈比我厉害，这软得服。
&#13;
老陈说，他是1949年10月24日去的金门，他永远也忘不了那一天。他是北方兵，虽然在青岛长大，但是个旱鸭子，不会游泳，而且晕船厉害，他们连队分3批坐木船渡海，他吐得一塌糊涂，把头晚上吃的烙饼全吐了。他还补充说明，由于登船前喝了壮行酒，所以吐得更厉害了，晕船 宿醉，可谓祸不单行。
&#13;
我看程记者在一旁听得摇摇欲吐，赶紧打断老陈，示意他说重点。
&#13;
他说登陆后打了3天3夜，连队完全打散了，连长和指导员都死了，自己成了代理连长，带着10多个伤兵一路突围，本想往厦门方向跑，哪怕自己渡海，淹死、吐死在海里，也比做俘虏强。结果他的指北针坏了，明明海滩在北方，结果一头扎到了南方的国民党军营里，当了俘虏。“我看见军营里有几百个解放军的兄弟，都说自己指北针坏了，大家不约而同、从四面八方来到这里，然后看见国民党的重机**正指着自己呢。程记者，你有文化，你帮我分析下，这里面有何玄机？国民党是有公孙胜，对我们用了什么魔法么？”
&#13;
“他们大概用了磁铁。”程记者冷冷地回答。
&#13;
“的确有文化。”我挑起大拇指，对程记者交口称赞。
&#13;
老陈沉默良久，困扰自己几十年的最大谜题就这么迎刃而解，他摇着头喃喃自语，国民党当年装备精良，我们在这方面确实差距太大。
&#13;
“老陈，不要找借口，你还是吃了没有文化的亏，要是你知道怎么通过北斗星或者季风风向来判断方向，你就不会被磁铁搞到金门南边去了。”
&#13;
我赶紧按住程记者，生怕老陈发作。这程记者真是的，明知老陈是个精神病，你还那么入戏，我看你也病得不轻。
&#13;
老陈说着说着又开始发作，他发誓自己是被俘虏了，但没有叛变，凭啥不让我去部队疗养院，要不是张大妈在这里，老子才不在这里多呆一天呢。
&#13;
他说被俘后，国民党本来打算将他们火线编入国军战斗序列，去对抗解放军，他当时已经想好了，只要拿到了武器，就在军营里造反，死也要拉几个垫背。结果好像战斗很快就结束了，自己人打自己人的惨剧没有发生，国民党要将他们带到台湾去，大家慌了，心想留在金门至少离大陆近，游他妈都能游回去，绝对不能他妈的去台湾！和蒋介石不共戴岛！
&#13;
“一个国民党军官说金门缺少医务兵，问谁当过医生或者卫生兵，可以留下。我当时一听可兴奋了，当场站了出来，我看见有好几十个解放军俘虏都站了出来，有机**手老于，有炊事班老徐，还有喂马的老黄，大家都想滥竽充数留在金门。那军官长得贼眉鼠眼，一看就不是傻子，他说我们要组织一场医务知识考试，通过了的才能留下来。我心想这敢情好，老子虽然没当过卫生兵，但家里是祖传老中医，从小在医馆长大，你就是让我去考太医我都能考上。
&#13;
**分为问药和问诊两部分。问药就是让我给国民党伤兵开药，其他俘虏傻眼了，他们很多人字都不识，哪里会开药。我极为老练地大笔一挥，给国民党伤兵开了以下药方：夜明砂、五灵脂、血余炭、人中白，用紫河车做药引。
&#13;
那军官其实也不懂，他看见这些玄之又玄的药名就认为是名贵药材，连夸我是行家，科目一考试就这样通过了，还吩咐药房伙计以后就按照我的方子给伤员补身子。我当时憋笑都快憋出眼泪，你俩知道这几味中药是啥做的么？夜明砂是蝙蝠粪，五灵脂是是鼯鼠粪，血余炭是人的头发，人中白是人尿，紫河车是胎盘，国民党的孙子们，你们就吃屎喝尿去吧。
&#13;
科目二考试是让我根据军官给出的穴位名称，在他身上找到相关穴位。这军官不太正经，老报一些什么会阴、下髎之类的穴位让我摸，还说自己有痔疮，要我给他做直肠指检。我当时有点后悔参加这个考试，心想还不如去台湾呢，至少去那里不用检查男人屁股，不过最终，党性战胜了尊严，我忍辱负重地通过了科目二考试，还拿到了满分，看得出来军官对我很满意。
&#13;
就这样，我留在了金门岛，成为了一名国军卫生兵，和我一起留下来的俘虏还有小刘，他是我的青岛同乡，比我小两岁，长得白白净净，跟谁都乐呵呵的，一副随遇而安的样子。不像我这么又臭又硬，虽然每天做着直肠指检，却一心琢磨着叛逃。
&#13;
我治好了全连队官兵的痔疮，跟他们搞好了关系，在几个月后终于等来了机会，那天是1950年10月10号，中华民国国庆日，很多卫兵也偷偷喝高了，我瞅准机会偷了**和指北针就跑，这次我绝不会再迷路，我朝着指北针的反方向跑进了山林，就这样开始了我三十年的游击事业。
&#13;
我和程记者面面相觑，虽然难以置信，但这编得也忒像了，说是个精神病人臆想出来的，我还真不信，哪个精神病人有如此高明的医药知识？
&#13;
老陈接着讲：
&#13;
我躲进了金门的山林，国民党军队发现我不见了，漫山遍野抓我，还牵着几十条狼狗。这我早有所料，我逃跑前带了很多人中黄，抹在身上，那是我在军营里搜集的，百家味儿，狼狗根本嗅不出我的味道。
&#13;
(听到这里我和程记者无比感动，心想老陈真是，忍辱负重，国士无双。)
&#13;
你们看过美国电影《第一滴血》吧？我就和兰博一样，在山林里和一整支部队捉着迷藏，饿了就吃林里的野果，运气好能够猎到一只野兔。正好在那几天，机**手老于逃出了战俘营，在身上绑着篮球泅海，游向厦门，国军估计认为我也是泅海去了，就放弃了搜山。我就此在山里住了下来，用树枝和泥巴搭了个房子，时刻准备着以此为根据地，反攻台湾。
&#13;
你们还记得我刚才提到的小刘吧？我在逃跑之前告诉了他我的计划，他偶尔会在假期偷偷来山里看我，给我带一些胎盘，吃下去能够驱赶山里的蚊虫。小刘十分敬佩我，但是同时很难理解我如何能够坚持得下去。我告诉他，我的坚持是有价值的，我可不是在此隐居，我是解放军XX军XX师XX团XXX连代理连长，这茅屋就是我连的阵地。
&#13;
小刘小声提醒我，说你现在是国民党XX军XX师XX团XXX连的卫生兵，被我锤了一顿。我问小刘，你有没有留意金门岛上无处不在的蒋介石题词“勿忘在莒”？你知道那是啥意思吗？那是蒋介石提醒国民党反动派，不要忘了打回去。莒是山东莒县的意思，他们国民党反动派都不甘于偏安一隅，时刻不忘故土，你一个正宗山东人怎么有饭便是爹？你听着，你要是不执行我布置给你的任务，我现在就执行军法**毙你！
&#13;
小刘吓得脸都黄了，说什么任务，我执行还不行吗？我想了半天，暂时想不出反攻计划，就告诉他你目前的任务就是偷胎盘，不然我会被蚊子咬死，我被蚊子咬死了，我军反攻金门的根据地就没了，所以，你的这项任务是很光荣的，你偷的不是胎盘，是革命的火种。
&#13;
小刘听得热泪盈眶，庄严地对我行了个军礼，说老陈你放心，我一定圆满完成任务！我皱着眉告诉他，从现在开始，不许叫老陈，你要叫连长！你记住喽，这个茅屋就是咱党支部，我吃胎盘也不能定性为“吃胎盘”，是在过组织生活。
&#13;
“是！连长！我都记住了！”小刘低吼道，然后头也不回地转身而去。在接下来的几年里，他利用卫生兵身份之便，给我带来了不计其数的名贵药材，他肩上的军衔在步步高升，头发也白了不少，那个白白嫩嫩的小刘沧桑了，我知道，他这几年在军营里一定受了不少苦。
&#13;
小刘说他吃点苦没啥，医生嘛，对人的身体和器官已经麻木了。但他的心灵无法麻木，他最发愁的事，就是海那边的亲人，他们没有自己的音信，一定认为自己已经战死了。他还有个刚过门的胖媳妇，没准到现在还在傻傻地给他守活寡呢，她要是知道自己叛变当了国民党，多半第二天就改嫁给隔壁村的张瘸子了。说到这里，小刘越来越痛苦。
&#13;
我叹了口气，说我何尝不为此日夜焦虑。但小刘你要记住，你现在是身在曹营心在汉，咱俩这属于关羽降汉不降曹。小刘破涕为笑，说连长，你们老同志就是觉悟高，以后要多带我过组织生活。
&#13;
我告诉小刘，说我们也不能在这过一辈子组织生活，这胎盘再吃下去我感觉自己都要变成一个子宫了，不能再这样了，我现在要给你布置新任务。小刘激动地问我，啥任务？偷屎还是偷尿？连长，您一句话！
&#13;
我说瞧你这点出息，真当自己是卫生员了？你要时刻谨记，你是个通讯兵。我问你，我如果要给厦门传递情报，该怎样进行？
&#13;
小刘挠着脑袋想了半天，白头发都挠掉了几根，也没想出解决方案。我恨铁不成钢地敲敲他脑袋，说还是得我这老中医出场才行啊。我告诉小刘，解放前地下党曾经用化学手段传递密报：他们用醋酸在生鸡蛋的蛋壳上写字，等到醋酸风干后，蛋壳上什么都看不出来。但是蛋壳的主要成分碳酸钙和醋酸产生了化学反应，生成醋酸钙，醋酸渗入蛋壳,和鸡蛋清发生反应。鸡蛋清是可溶性蛋白质,它不稳定,在受热或酸性物质作用下,发生蛋白质凝固、变性。所以渗入的醋酸与鸡蛋清发生反应,在蛋清上留下了特殊的痕迹,待鸡蛋煮熟后就会有清晰可认的紫蓝色字迹显现出来。---在剥开鸡蛋壳之前，你是什么都看不见的，但一旦去掉蛋壳，就能看见蛋白上面的文字。
&#13;
小刘问，您的意思是，在鸡蛋壳上用醋写上情报，然后扔到对岸去？
&#13;
我说你有那么大臂力么？
&#13;
小刘又出谋划策，说国军经常用大炮向厦门打一些空包弹，弹壳里没有**，取而代之的是各种宣传和策反材料，还有黄色杂志什么的。我们可不可以用大炮把鸡蛋打过去？美其名曰对共军进行物质诱惑。等对岸的同志把鸡蛋煮熟后，就能看见上面的情报了，看完还能吃掉，一举两得。
&#13;
我沉思了半天，说这倒是个办法，但是生鸡蛋在大炮的冲击下很难保持完整，对岸的同志收到的只可能是打好的蛋黄蛋清，估计会直接用来做番茄炒蛋，咱就白费功夫啦。
&#13;
小刘沉思良久，说交给我吧，我最近会申请调到海军的两栖特战队去当军医，有机会接近海滩。到时候我用瓶子装好鸡蛋，等刮东南风时，我就把瓶子偷偷放进海里，让它飘到对岸去。
&#13;
我大喜过望，说小刘你真是给我军的情报战线立了大功，等我军攻下金门后，我一定给你请功，到时候你就能以英雄的身份衣锦还乡了，你的胖媳妇肯定第一时间把张瘸子休了，嫁回于你。只是两栖特战队那帮汉子，身强力壮，个个都力大无穷，你在那边会吃不少苦，你一定要多多保重。
&#13;
小刘摇摇头，说我不怕吃苦，不怕流血。只是连长，我们真的能够回家么？
&#13;
我说那必须的，我回家了哪都不去，就在海边找个部队疗养院住下，每天吃嘎啦、喝散装青啤，妈的，老子在这里住了十年茅房了，每天吃野果、野菜、胎盘，我容易么。
&#13;
小刘笑着回去了，尽管重任在肩，但他的背挺得很直，看得出来他的脊柱正被希望支撑着。
&#13;
小刘每隔半个月来一次支部，跟我汇报工作，以及过组织生活。他在两栖作战队凭借我传授他的老中医手段，跟那群彪腹狼腰的汉子结为莫逆，由此打探到了不少重要情报。他把情报用28号华文中宋写在了鸡蛋壳上，然后把鸡蛋装进塑料瓶里，找准风向，让它飘到对岸。我说干得不错，但是我们怎么才能确认对岸的同志收到了情报呢？换句话说，我们不能单向地传递信息，我们需要建立起双向沟通机制。小刘说他回去想想办法。
&#13;
一个月后小刘又来了，他欣喜若狂，说连长，我军收到情报了！我说你怎么知道的？小刘说他这一次在鸡蛋上除了情报本身之外，还写上了“如果收到情报，请用炮击进行回应。”
&#13;
我说，炮击怎么回应？你怎么知道哪一炮是在回复你？要知道解放军每周都要打三次炮的。
&#13;
“连长你别忘了，我懂莫尔斯电码。”小刘背挺得特别直，骄傲地告诉我，“我让我军改变炮击频率，把炮声编辑成通过莫尔斯码，向我传递消息。”
&#13;
我热泪盈眶，我看着小刘被海风吹得粗粝的皮肤，看着他衣袖上的红十字臂章，抚摸着他手上的老茧和因医务工作变得粗大的指关节，小刘，你果然没有忘记，你是个通信兵。
&#13;
就这样，在接下来的数年里，小刘在我的指示下向我军传递了无数宝贵的情报。每半月一次，风雨无阻，而在某年9月，他却前所未有地迟到了，整整迟到了一周。
&#13;
等小刘重新出现在支部时，我已经快死了，发着高烧卧床不起。小刘赶紧把胎盘烧好，喂我喝汤，说真是对不住我，他来晚了。我摸着身上被蚊虫叮咬的大包，说我不是因为没有胎盘吃才死的，小刘，你知道我多担心你么？我是担心死的，你丫这一周去哪了？
&#13;
我突然发现他脸上和脖子上有伤痕和淤青，我从床上跳起来，说你是传递情报时被敌军抓了现行么？
&#13;
小刘笑笑，说要真被抓了现行，你今天还能见到我么？我是被他们发现了，但是挺了过来。
&#13;
我抓住他伤痕累累的肩膀，叫他赶紧给我讲，是怎么回事。
&#13;
小刘说，他一周前在宿舍里，刚把蛋写好就被一名军官看见了。军官把他关进小黑屋严刑拷问，幸亏丫没文化，没学过初等化学，不知道蛋里玄机，所以只能逼我自认通共。我死不承认，但我想，敌军里总有个别文化人，要是被他们知道了，把蛋一煮，我死了倒无妨，但咱这条通信线路就断了，而且您也过不了组织生活了。
&#13;
“那你怎么解决的？”
&#13;
“连长，我想起有次过组织生活的时候，您教过我，茶叶里的茶碱能够中和醋酸，于是我灵机一动，告诉审讯者，说我这是打算对共军进行利诱。我说共军太土，这辈子都没吃过茶叶蛋，我准备煮几个香喷喷的茶叶蛋放水里飘到对岸，让他们吃了以后正视差距，弃暗投明。
&#13;
审讯人说什么鸡巴茶叶蛋，老子没听说过。我骗他说那是我们山东特产，您作为南方人没吃过也正常。他怒吼道：“你他妈的煮！你现在就煮！”我明白他一是被伤了自尊，觉得自己竟然和共军一样土，没吃过茶叶蛋；二是饿了。其实我哪煮过什么茶叶蛋，咱山东人的鸡蛋都是用来做煎饼的。我只能硬着头皮现创现卖，切葱没有菜刀，我就用海滩上的炮弹壳代替，没有茶叶，我就用一条香烟找军官换了一包台湾产的大禹岭红茶，再搁上酱油、盐和大料，煮上一个时辰，茶叶蛋就出锅了。
&#13;
剥去蛋壳的瞬间我紧张得差点休克，生怕连长您这中医是冒牌的、煮出来的蛋上面仍然有字。结果果不出您所言，上面的字被茶碱消去了，一片空白，连长，你个狗日的，果然是老中医！
&#13;
我对情报工作漠不关心，咽着口水问他，好吃吗？他说那个军官吃完后差点亲我一口，实在是太香啦！我严肃地命令他，下次过组织生活不光要带胎盘来，还要带上茶叶蛋。
&#13;
小刘眼神黯然了，他告诉我，他很快就要被调走了，虽然敌军放过了他，但还是对他起了疑心，打算把他调离要害单位，调到后勤部门去任个闲职。
&#13;
“妈的，这帮孙子，都说吃人嘴软，他们吃了你这么多茶叶蛋，光吃不办事，还把你调走，这帮孙子，是该好好改造改造！”我怒不可遏。
&#13;
“连长，以后我就去不了海边了，也没法传递情报了。这条线终究还是断了。不过调令下周才下来，我还有一次机会，去海边寄最后一次蛋。但我已经被他们盯上，不能再送写了情报的生鸡蛋，只能如我忽悠他们的那样送茶叶蛋。您说，是不是送不送都没有意义了。”
&#13;
“不，有意义。”我告诉小刘，茶叶蛋也是可以大做文章的，你先告诉我，我军最后一次炮击里的莫尔斯电码说了啥？
&#13;
小刘告诉我，我军在约定好的时间内没有收到鸡蛋，大概猜测出情况有变。他们不敢再用莫尔斯电码，而是直接把刚煮好的茶叶蛋装在空包弹里打了过来。国军军官推测，老共大概是在表达“老子们也会做茶叶蛋，不受你们利诱”，于是也懒得上报，直接欢天喜地地把茶叶蛋给弟兄们瓜分了，还分了几个给我。我不敢吃独食，留着和连长一起过组织生活。
&#13;
“小刘你的觉悟又提高了，这么多年组织生活没白过。等我军解放金门，我会向组织推荐，发展你入党。”我大是兴奋地接过茶叶蛋，壳都没剥干净就准备塞进嘴里。
&#13;
蛋在嘴唇前十公分停滞了。因为我在蛋里闻出了一味中药材的味道，那不是血余炭，也不是紫河车，那是当归。
&#13;
我毕竟是个老中医。
&#13;
“当归，当归。这是我军在召唤我们，祖国在召唤我们。”我告诉小刘。
&#13;
小刘哭了，他问我，我军是不是不会打过来了。我看看我在划在树皮上的刻痕，今年已经是1970年了，我们来到金门岛已经整整20年。我不想告诉小刘真相，我看着白发苍苍的他，心想，虽然我没有镜子可照，但我一定也这般苍老。我不知道解放军还会不会打过来，但也许在有生之年，我和小刘真的回不去了。
&#13;
小刘说咱俩可以游回去，就像20年前那个用篮球做浮漂的机**手，我可以去库房偷几盒保险套，吹上气，那是比篮球更好的浮漂。小刘涨红了脸，握着我的手说。
&#13;
“不，小刘，我们不回去，这是我们的阵地，我们的支部，临阵脱逃是要上军事法庭的，你的胖媳妇也会再次改嫁。”我严肃地告诉小刘，“你再去传递一次茶叶蛋，这是我们最后一次传递了。我要用和我军同样的方式，向他们传递信息。”
&#13;
“传递什么信息？”
&#13;
我告诉小刘，你在煮茶叶蛋时，加一味中药，这样我军在吃茶叶蛋时就能吃到我们的信息。
&#13;
“哪味中药？紫河车（胎盘）？意思是祖国母亲我爱你么？”
&#13;
“不，是远志。”
&#13;
“加入远志，为表何意？”
&#13;
“但有远志，不在当归。”
&#13;
讲到这里，老陈突然哽咽了，而我和程记者早已泪流满面，我们终于相信了老陈不是一个精神病，他是一名老中医，以及一个老兵。
&#13;
老陈哽咽着告诉我们，那是他和小刘的最后一面。我们问他小刘去哪了？他说，牺牲了。
&#13;
原来小刘不甘心，他放不下老母亲，以及改嫁与否悬而未决的胖媳妇，决定铤而走险，独自泅海。他在腰上绑了50个吹满气的保险套，和一个装满茶叶蛋的木盒。很不幸，他还没游出50米，就被守军发现，两发12毫米的机****洞穿了他的胸腔，据说鲜血染红了足足一平方公里的海域。守军打捞起了他的遗体，以及那50个充气保险套，但却没有发现木盒。我知道，小刘是在生命逝去前的最后一瞬，将木盒奋力推向了海的北岸。我想，对岸的同志们肯定吃到了这一木盒茶叶蛋，用远志煮过的茶叶蛋。
&#13;
说到这里，老陈嚎啕起来。他说他最对不住小刘的的事，是在临别前，小刘请示他，自己能否火线入党，由我口头批准，日后再补报组织，“咱这大小也是一个支部。”小刘殷切地说。
&#13;
我否决了，我这个人比较注重程序，说以后会有机会的，你还年轻。我真是笨得无可救药。
&#13;
小刘笑了笑，没有继续争取，只是告诉我，以后恐怕不能来陪我过组织生活了，让我离开山里，去金门市区定居。反正都过去20年了，不会有敌军还认得我。
&#13;
我同样否决了，我说这是咱连的阵地和支部，我绝不离开。”
&#13;
“但你最终还是离开了。”程记者忍不住说。
&#13;
“是的，我从广播里听到了小刘的死讯。我没法在这呆下去了，有些东西崩塌了，就再也无法重建。我依小刘之言，下了山，去了金门市区，当了一个农民，两年后还娶了一个老婆。”老陈说。
&#13;
“长得特别像张大妈。”敬老院的护工在一旁补充。
&#13;
“是的，虽然我并不知道我老婆老了以后的样子，但我想就是张大妈这个模样。1979年中美建交，历时30年的金门炮战宣告结束，双方都交换了不少战俘，我瞅准机会，表明身份，回到了祖国。而我老婆却不愿跟我回去，她要回台湾，她是台湾本地人。如今一别已30余年，她终究和我一起白头了，虽然天各一方。而我的头，早在50年代，在解放军XX军XX师XX团金门支部的时候，就已经白了。”老陈说。
&#13;
“小刘的头也白了。”程记者补充道。
&#13;
老陈突然发疯般地拔下了自己的几根白发，嚷着要去煎了熬中药，他说这是血余炭，是上好的药材，主治小便不畅。
&#13;
程记者说，连长，血余炭要用黑发，不能用白发，您现在浑身上下除了人中黄，没有别的药材啦。
&#13;
老陈睁大浑浊的眼睛盯着程记者，说你这小子，真他妈像我们支部那小刘，是个可造之材。
&#13;
我赶紧拉着程记者离开了敬老院，我怕再说下去，老陈一激动，身体遭不住。我说今天的采访你都录下来了吧，足够你写一篇惊世之稿了。程记者说，不，我还没采完，你明天跟我一起去金门吧，我要去查查小刘的档案，任何一个士兵都不应被埋没，何况他还是个英雄。
&#13;
我同意了，经过这次采访，我对金门滋生出无限的神往，当即就和程记者买好机票，飞到厦门，然后再乘船去金门。在船上我吐得痛不欲生，感觉自己穿越回了1949年的那个秋天，金门海峡的浪涛如此不羁，怎叫老陈不断魂？
&#13;
在金门市的部队档案馆，我们查到了老陈，却没有查到什么小刘。老陈的姓名、年龄和照片和他本人能够对上，但是事迹和他昨天的描述却大相径庭。档案里显示，老陈在被国军俘虏后，确实如其所言当上了卫生兵，也确实曾试图和大陆建立沟通机制，他确实用醋在生鸡蛋上写字，但他忘了用无色的白醋，用成了黑醋，棕色的大字在蛋壳上熠熠生辉，被抓住后根本没法抵赖。好在国军没有**毙他，而是把他调离了作战部队，调去搞后勤。我看着档案上“职位”一栏写着“831茶室管理员”，问档案馆的大哥，831是什么单位？
&#13;
档案馆大哥扭捏了半天，隐晦地告诉我，说你知道，岛上的驻军大多都是单身汉。831就是给他们提供特殊服务的地方。。。。
&#13;
我明白了，老陈原来被调去了军中妓院，当了一名龟公，用北京话叫大茶壶。
&#13;
程记者说，听说老陈还在金门娶了老婆，不知当真？档案馆大哥大笑着说，他娶啥老婆啊，在831当差，还需要娶老婆吗？整个茶室的“侍应生”，都是他老婆。
&#13;
“狗日的老陈，夜夜做新郎啊。”我恨恨地骂道。
&#13;
“不过确实有个侍应生和他关系特别好，老陈回大陆的时候，想带她一起走，她没答应，她是台湾土著，对大陆没有感情。”档案馆大哥给我们指了指那个侍应生的照片，长得果然和张大妈一模一样，而且是现在的张大妈。
&#13;
“老陈喜欢成熟的。”看到我和程记者目瞪口呆的样子，档案馆人员替老陈打着圆场。
&#13;
我和程记者失魂落魄地离开了档案馆，档案馆大哥还追着我们的屁股，热情地给我们补遗，说老陈当年在鸡蛋上写了“勿忘在莒”，这事全军皆知，在831时老兵们故意逗他，让他变魔术，在鸡蛋上写字。老陈一开始还老老实实地写上“勿忘在莒”，后来不知是想通了还是被生活改造了，写的字也变成了“乐不思蜀”。还有，老陈79年之所以崩溃，不是因为接受不了中美建交，而是离开了831茶室，，他觉得被生活抛弃了。
&#13;
我和程记者落荒而逃，跳进了出租车，全然不顾车门外仍在喋喋不休的档案馆大哥。看来，老陈还有很多故事，只是我们已经不想听了。我们也没有心思游玩金门，径直去了码头，坐船回厦门。
&#13;
如果档案馆大哥所言不虚，老陈根本不是什么英雄，他只是一个当了俘虏的士兵、蹩脚老中医，以及大茶壶，而且，他叛变了。而小刘则根本不存在，炮声中的莫尔斯电码和山林里的党支部更不存在，这一切都是老陈臆想出来的。档案和自述，到底哪一个版本是真的？我想这并不重要，重要的是我们愿意相信哪一个版本。我问程记者，你的稿子打算用哪个版本？
&#13;
他说当然是用老陈的自述，不然哪里还能成为惊世之稿。我赞同程记者，我说都这么多年了，国民党还是那么反动，他们是在故意丑化我军的英雄卧底，等收复金门后，可得把档案馆那哥们抓起来，好好改造改造。小程连连干笑，不住点头称是。
&#13;
为了提高稿子的真实性，程记者邀请我做一次老陈口述中的茶叶蛋，拍下来作为配图刊发，我答应了。以下即是我的做蛋实况：
&#13;
1.准备好香料，例如姜、八角桂皮等，如果向山东人老陈致敬还可以放入大葱。为了模仿小刘当年创制茶叶蛋时的壮举，我在金门买了一把“金门炮弹钢”菜刀，用来切香料。此刀用金门炮战时遗留下来的弹壳制成，锋利无匹。
&#13;
别忘了远志和当归，要是购买不便，淘宝上也能买到。务必记清下图中药材的模样，别错买成紫河车或人中黄啦。
&#13;
2．鸡蛋兵分两路，其中一路用来制作密码蛋：用毛笔蘸上白醋，在生鸡蛋的蛋壳上写字，等白醋风干后你是看不到字的。
&#13;
记得不要像老陈那样用成黑醋了，黑醋写出来就是下图效果，根本不用煮，满蛋壳都是字，你就等着被发配去妓院当大茶壶吧。
&#13;
3.待白醋风干后，把蛋放进锅里煮熟，剥去蛋壳就能看见蛋白上的紫蓝色密文“勿忘在莒”，当然你要写“乐不思蜀”也无妨，看你想当哪一个版本的老陈了。
&#13;
4.另一路蛋用来做茶叶蛋。首先把生鸡蛋用白水煮熟。白水煮蛋看似人人都会，但实则学问不小。诀窍是一是用小火，二是不关锅盖，三是在锅里放盐，这样能全方位防止鸡蛋被煮破、蛋白喷出。
&#13;
5.煮好后，用勺子细细将蛋壳敲破，方便腌制时入味。记得别太用力，免得把蛋敲碎了，怎么掌握力度呢？想象一下那是你身上的蛋。
&#13;
6.把敲好后的鸡蛋放回锅里，加入香料、白酒、食盐、生抽、白糖，以及中药材，大火煮开。至于是加远志还是当归，这取决于和你一起吃蛋的那个人。如果你想和他（她）告别，那么就放入远志；如果你想和他（她）相守，那你就放入当归。
&#13;
7.等水开后放入茶叶，这里我选用的是来自台湾的发酵茶：大禹岭高冷茶，据老陈说这就是当年小刘第一次做茶叶蛋时使用的茶叶。
&#13;
8.让鸡蛋煮一会儿，沸腾的汤汁就像在给鸡蛋做按摩，能更有效的入味。不过请注意别把汤汁煮干了，如果灶台没有定时功能，建议不要离开厨房，站那像个白痴似的地盯着锅，一动不动。
&#13;
9.关火后泡上几个小时，泡得越久越香、越入味。然后当年香死半城金门人的茶叶蛋就可以出锅了。
&#13;
白酒是茶叶蛋的绝配。我喝多了，半夜起床吐得撕心裂肺，朦胧中我仿佛回到了渡往金门的轮船上，不，那是一艘小舢板，我、老陈和小刘都在舢板上，紧握**，边射击边吐。头顶上方乌云密布，暴雨倾盆。
&#13;
这时，我的音响很应景地放了一首俄罗斯歌曲，《Davai Za》，主唱用沉郁的声线吟唱道：伊哩哇啦呀呀嘎嘎啦啦啦达瓦萨起啦啦呀呀哇哇伊拉。
&#13;
我一个字都听不懂，但是我能感受得到，那是这样的歌词：
&#13;
灰色的乌云笼罩整片天空
&#13;
神经就像吉他的弦那样紧绷
&#13;
雨水昼夜不停敲击出死亡鼓点
&#13;
时间似乎永滞在这片海中
&#13;
我们向无限远处集中火力猛冲
&#13;
我们分散开却又一次次调动
&#13;
机****和高炮在轰鸣
&#13;
鲜血和脑浆把海水染得通红
&#13;
干杯吧朋友，这一杯为了兄弟
&#13;
干杯吧朋友，这一杯洒进风中
&#13;
干杯为生活，死难和背叛
&#13;
干杯为这山岭，它永远郁郁葱葱
&#13;
.......................................................................................................
&#13;
对了，我忘了告诉你们，我去了金门才知道，金门岛上是没有山的。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ehero428: </b><br>
<span>[老文转贴]究竟是不是台湾人发明了茶叶蛋</span><br>
<span> 本帖最后由 ehero428 于 2020-2-22 12:51 编辑 </span><br>
<span>文转自mc拳王的新浪博客，但已经被设置了权限或者删除了</span><br>
<span>http://blog.sina.com.cn/s/blog_6ba227ea0102wcfb.html</span><br>
<span>1979年的时候，老陈已经快50岁了。</span><br>
<span>这一年，太阳系发生了如下大事：我党为“文革”中的重大冤假错案彻底平反、伊朗人质危机爆发、冥王星比海王星离太阳更近、机动战士高达开始播放、老陈疯了。</span><br>
<span>老陈坚称，自己是为中美建交而疯的。对了，这事我刚才都忘了提：1979年1月1日，中美正式建立外交关系，据我所知，我国有很多老革命、尤其是经历过抗美援朝的老革命们对此颇有微词，老陈虽然没有上过朝鲜战场，但他意见最大，天天指天骂地、日爹操娘，最后直接崩溃了。</span><br>
<span>最令我们费解的是，老陈是在台湾崩溃的，准确说是军事上的台湾，他崩溃于金门，这个离厦门最近只有1800米的岛屿。老陈来到金门岛已经整整30年了，在崩溃之后的第二年，被递交给了大陆，然后他回到了故乡青岛，郁郁而终。</span><br>
<span>在他郁郁而终之前我见过他一次，那是2013年的夏天，在一个破旧的敬老院里面，7月的青岛正值骄阳酷暑，敬老院里却缺光少照，昏黄终日，几台湘潭电机厂生产的老电扇往死里扑扇着，仍然难解闷热。</span><br>
<span>我的青岛朋友程记者是一个记者，他临时接到采访任务，要去采访这个自称老兵的老陈。我正好在青岛度假，就和他同行。我们找到老陈的时候，老头子正蜷缩在角落里，似是不屑和其他下棋、打太极、跳交谊舞的大爷大妈同流，他的皱纹已经把眼睛全掩埋了，皮肤黑得就像刚从煤窑里出来，他坐在藤椅上一动不动，面对着窗外的渤海湾，若有所思。</span><br>
<span>程记者上前表明了来意，老陈矫健地从藤椅上蹦了起来，一点不似刚才风烛残年的模样。他颇为激动地嚷嚷着，说老子60年的军龄，55年的党龄，他们就让我住这破地方，我去部队疗养院，他们竟然说查不到我的军籍，程记者你快去给我反映反映！</span><br>
<span>见我俩目瞪口呆，敬老院护工将我拉到一旁，歉然地解释，说这老陈就是这样，精神不大正常，成天跟人吹牛，说自己在什么金门岛和国民党打游击，整整打了30年。昨天我们早饭吃茶叶蛋，老陈竟然跟另外几个老头打了起来，因为他一口咬定说茶叶蛋是他战友发明的，其他老头不信，老陈就揍他们。不过你还别说，这老陈力气真大，五六个老头一齐上都不是他对手，工作人员来了也拉不住，他说这架必须打，事关军人的尊严。最后还是院里的张大妈来了，他才住手，老陈好像一直苦恋张大妈，非说张大妈是从台湾专程来青岛，来和自己一起白头。</span><br>
<span>就在这时，老陈对着我招手，说小伙子你过来，坐这和程记者一起，我给你讲讲我陈某人的故事。我只能乖乖坐了过去，我怕老陈打我，我计算了一下，自己虽然练过拳击，但顶多也就能打5、6个老头，加上工作人员我就打不过了，老陈比我厉害，这软得服。</span><br>
<span>老陈说，他是1949年10月24日去的金门，他永远也忘不了那一天。他是北方兵，虽然在青岛长大，但是个旱鸭子，不会游泳，而且晕船厉害，他们连队分3批坐木船渡海，他吐得一塌糊涂，把头晚上吃的烙饼全吐了。他还补充说明，由于登船前喝了壮行酒，所以吐得更厉害了，晕船 宿醉，可谓祸不单行。</span><br>
<span>我看程记者在一旁听得摇摇欲吐，赶紧打断老陈，示意他说重点。</span><br>
<span>他说登陆后打了3天3夜，连队完全打散了，连长和指导员都死了，自己成了代理连长，带着10多个伤兵一路突围，本想往厦门方向跑，哪怕自己渡海，淹死、吐死在海里，也比做俘虏强。结果他的指北针坏了，明明海滩在北方，结果一头扎到了南方的国民党军营里，当了俘虏。“我看见军营里有几百个解放军的兄弟，都说自己指北针坏了，大家不约而同、从四面八方来到这里，然后看见国民党的重机**正指着自己呢。程记者，你有文化，你帮我分析下，这里面有何玄机？国民党是有公孙胜，对我们用了什么魔法么？”</span><br>
<span>“他们大概用了磁铁。”程记者冷冷地回答。</span><br>
<span>“的确有文化。”我挑起大拇指，对程记者交口称赞。</span><br>
<span>老陈沉默良久，困扰自己几十年的最大谜题就这么迎刃而解，他摇着头喃喃自语，国民党当年装备精良，我们在这方面确实差距太大。</span><br>
<span>“老陈，不要找借口，你还是吃了没有文化的亏，要是你知道怎么通过北斗星或者季风风向来判断方向，你就不会被磁铁搞到金门南边去了。”</span><br>
<span>我赶紧按住程记者，生怕老陈发作。这程记者真是的，明知老陈是个精神病，你还那么入戏，我看你也病得不轻。</span><br>
<span>老陈说着说着又开始发作，他发誓自己是被俘虏了，但没有叛变，凭啥不让我去部队疗养院，要不是张大妈在这里，老子才不在这里多呆一天呢。</span><br>
<span>他说被俘后，国民党本来打算将他们火线编入国军战斗序列，去对抗解放军，他当时已经想好了，只要拿到了武器，就在军营里造反，死也要拉几个垫背。结果好像战斗很快就结束了，自己人打自己人的惨剧没有发生，国民党要将他们带到台湾去，大家慌了，心想留在金门至少离大陆近，游他妈都能游回去，绝对不能他妈的去台湾！和蒋介石不共戴岛！</span><br>
<span>“一个国民党军官说金门缺少医务兵，问谁当过医生或者卫生兵，可以留下。我当时一听可兴奋了，当场站了出来，我看见有好几十个解放军俘虏都站了出来，有机**手老于，有炊事班老徐，还有喂马的老黄，大家都想滥竽充数留在金门。那军官长得贼眉鼠眼，一看就不是傻子，他说我们要组织一场医务知识考试，通过了的才能留下来。我心想这敢情好，老子虽然没当过卫生兵，但家里是祖传老中医，从小在医馆长大，你就是让我去考太医我都能考上。</span><br>
<span>**分为问药和问诊两部分。问药就是让我给国民党伤兵开药，其他俘虏傻眼了，他们很多人字都不识，哪里会开药。我极为老练地大笔一挥，给国民党伤兵开了以下药方：夜明砂、五灵脂、血余炭、人中白，用紫河车做药引。</span><br>
<span>那军官其实也不懂，他看见这些玄之又玄的药名就认为是名贵药材，连夸我是行家，科目一考试就这样通过了，还吩咐药房伙计以后就按照我的方子给伤员补身子。我当时憋笑都快憋出眼泪，你俩知道这几味中药是啥做的么？夜明砂是蝙蝠粪，五灵脂是是鼯鼠粪，血余炭是人的头发，人中白是人尿，紫河车是胎盘，国民党的孙子们，你们就吃屎喝尿去吧。</span><br>
<span>科目二考试是让我根据军官给出的穴位名称，在他身上找到相关穴位。这军官不太正经，老报一些什么会阴、下髎之类的穴位让我摸，还说自己有痔疮，要我给他做直肠指检。我当时有点后悔参加这个考试，心想还不如去台湾呢，至少去那里不用检查男人屁股，不过最终，党性战胜了尊严，我忍辱负重地通过了科目二考试，还拿到了满分，看得出来军官对我很满意。</span><br>
<span>就这样，我留在了金门岛，成为了一名国军卫生兵，和我一起留下来的俘虏还有小刘，他是我的青岛同乡，比我小两岁，长得白白净净，跟谁都乐呵呵的，一副随遇而安的样子。不像我这么又臭又硬，虽然每天做着直肠指检，却一心琢磨着叛逃。</span><br>
<span>我治好了全连队官兵的痔疮，跟他们搞好了关系，在几个月后终于等来了机会，那天是1950年10月10号，中华民国国庆日，很多卫兵也偷偷喝高了，我瞅准机会偷了**和指北针就跑，这次我绝不会再迷路，我朝着指北针的反方向跑进了山林，就这样开始了我三十年的游击事业。</span><br>
<span>我和程记者面面相觑，虽然难以置信，但这编得也忒像了，说是个精神病人臆想出来的，我还真不信，哪个精神病人有如此高明的医药知识？</span><br>
<span>老陈接着讲：</span><br>
<span>我躲进了金门的山林，国民党军队发现我不见了，漫山遍野抓我，还牵着几十条狼狗。这我早有所料，我逃跑前带了很多人中黄，抹在身上，那是我在军营里搜集的，百家味儿，狼狗根本嗅不出我的味道。</span><br>
<span>(听到这里我和程记者无比感动，心想老陈真是，忍辱负重，国士无双。)</span><br>
<span>你们看过美国电影《第一滴血》吧？我就和兰博一样，在山林里和一整支部队捉着迷藏，饿了就吃林里的野果，运气好能够猎到一只野兔。正好在那几天，机**手老于逃出了战俘营，在身上绑着篮球泅海，游向厦门，国军估计认为我也是泅海去了，就放弃了搜山。我就此在山里住了下来，用树枝和泥巴搭了个房子，时刻准备着以此为根据地，反攻台湾。</span><br>
<span>你们还记得我刚才提到的小刘吧？我在逃跑之前告诉了他我的计划，他偶尔会在假期偷偷来山里看我，给我带一些胎盘，吃下去能够驱赶山里的蚊虫。小刘十分敬佩我，但是同时很难理解我如何能够坚持得下去。我告诉他，我的坚持是有价值的，我可不是在此隐居，我是解放军XX军XX师XX团XXX连代理连长，这茅屋就是我连的阵地。</span><br>
<span>小刘小声提醒我，说你现在是国民党XX军XX师XX团XXX连的卫生兵，被我锤了一顿。我问小刘，你有没有留意金门岛上无处不在的蒋介石题词“勿忘在莒”？你知道那是啥意思吗？那是蒋介石提醒国民党反动派，不要忘了打回去。莒是山东莒县的意思，他们国民党反动派都不甘于偏安一隅，时刻不忘故土，你一个正宗山东人怎么有饭便是爹？你听着，你要是不执行我布置给你的任务，我现在就执行军法**毙你！</span><br>
<span>小刘吓得脸都黄了，说什么任务，我执行还不行吗？我想了半天，暂时想不出反攻计划，就告诉他你目前的任务就是偷胎盘，不然我会被蚊子咬死，我被蚊子咬死了，我军反攻金门的根据地就没了，所以，你的这项任务是很光荣的，你偷的不是胎盘，是革命的火种。</span><br>
<span>小刘听得热泪盈眶，庄严地对我行了个军礼，说老陈你放心，我一定圆满完成任务！我皱着眉告诉他，从现在开始，不许叫老陈，你要叫连长！你记住喽，这个茅屋就是咱党支部，我吃胎盘也不能定性为“吃胎盘”，是在过组织生活。</span><br>
<span>“是！连长！我都记住了！”小刘低吼道，然后头也不回地转身而去。在接下来的几年里，他利用卫生兵身份之便，给我带来了不计其数的名贵药材，他肩上的军衔在步步高升，头发也白了不少，那个白白嫩嫩的小刘沧桑了，我知道，他这几年在军营里一定受了不少苦。</span><br>
<span>小刘说他吃点苦没啥，医生嘛，对人的身体和器官已经麻木了。但他的心灵无法麻木，他最发愁的事，就是海那边的亲人，他们没有自己的音信，一定认为自己已经战死了。他还有个刚过门的胖媳妇，没准到现在还在傻傻地给他守活寡呢，她要是知道自己叛变当了国民党，多半第二天就改嫁给隔壁村的张瘸子了。说到这里，小刘越来越痛苦。</span><br>
<span>我叹了口气，说我何尝不为此日夜焦虑。但小刘你要记住，你现在是身在曹营心在汉，咱俩这属于关羽降汉不降曹。小刘破涕为笑，说连长，你们老同志就是觉悟高，以后要多带我过组织生活。</span><br>
<span>我告诉小刘，说我们也不能在这过一辈子组织生活，这胎盘再吃下去我感觉自己都要变成一个子宫了，不能再这样了，我现在要给你布置新任务。小刘激动地问我，啥任务？偷屎还是偷尿？连长，您一句话！</span><br>
<span>我说瞧你这点出息，真当自己是卫生员了？你要时刻谨记，你是个通讯兵。我问你，我如果要给厦门传递情报，该怎样进行？</span><br>
<span>小刘挠着脑袋想了半天，白头发都挠掉了几根，也没想出解决方案。我恨铁不成钢地敲敲他脑袋，说还是得我这老中医出场才行啊。我告诉小刘，解放前地下党曾经用化学手段传递密报：他们用醋酸在生鸡蛋的蛋壳上写字，等到醋酸风干后，蛋壳上什么都看不出来。但是蛋壳的主要成分碳酸钙和醋酸产生了化学反应，生成醋酸钙，醋酸渗入蛋壳,和鸡蛋清发生反应。鸡蛋清是可溶性蛋白质,它不稳定,在受热或酸性物质作用下,发生蛋白质凝固、变性。所以渗入的醋酸与鸡蛋清发生反应,在蛋清上留下了特殊的痕迹,待鸡蛋煮熟后就会有清晰可认的紫蓝色字迹显现出来。---在剥开鸡蛋壳之前，你是什么都看不见的，但一旦去掉蛋壳，就能看见蛋白上面的文字。</span><br>
<span>小刘问，您的意思是，在鸡蛋壳上用醋写上情报，然后扔到对岸去？</span><br>
<span>我说你有那么大臂力么？</span><br>
<span>小刘又出谋划策，说国军经常用大炮向厦门打一些空包弹，弹壳里没有**，取而代之的是各种宣传和策反材料，还有黄色杂志什么的。我们可不可以用大炮把鸡蛋打过去？美其名曰对共军进行物质诱惑。等对岸的同志把鸡蛋煮熟后，就能看见上面的情报了，看完还能吃掉，一举两得。</span><br>
<span>我沉思了半天，说这倒是个办法，但是生鸡蛋在大炮的冲击下很难保持完整，对岸的同志收到的只可能是打好的蛋黄蛋清，估计会直接用来做番茄炒蛋，咱就白费功夫啦。</span><br>
<span>小刘沉思良久，说交给我吧，我最近会申请调到海军的两栖特战队去当军医，有机会接近海滩。到时候我用瓶子装好鸡蛋，等刮东南风时，我就把瓶子偷偷放进海里，让它飘到对岸去。</span><br>
<span>我大喜过望，说小刘你真是给我军的情报战线立了大功，等我军攻下金门后，我一定给你请功，到时候你就能以英雄的身份衣锦还乡了，你的胖媳妇肯定第一时间把张瘸子休了，嫁回于你。只是两栖特战队那帮汉子，身强力壮，个个都力大无穷，你在那边会吃不少苦，你一定要多多保重。</span><br>
<span>小刘摇摇头，说我不怕吃苦，不怕流血。只是连长，我们真的能够回家么？</span><br>
<span>我说那必须的，我回家了哪都不去，就在海边找个部队疗养院住下，每天吃嘎啦、喝散装青啤，妈的，老子在这里住了十年茅房了，每天吃野果、野菜、胎盘，我容易么。</span><br>
<span>小刘笑着回去了，尽管重任在肩，但他的背挺得很直，看得出来他的脊柱正被希望支撑着。</span><br>
<span>小刘每隔半个月来一次支部，跟我汇报工作，以及过组织生活。他在两栖作战队凭借我传授他的老中医手段，跟那群彪腹狼腰的汉子结为莫逆，由此打探到了不少重要情报。他把情报用28号华文中宋写在了鸡蛋壳上，然后把鸡蛋装进塑料瓶里，找准风向，让它飘到对岸。我说干得不错，但是我们怎么才能确认对岸的同志收到了情报呢？换句话说，我们不能单向地传递信息，我们需要建立起双向沟通机制。小刘说他回去想想办法。</span><br>
<span>一个月后小刘又来了，他欣喜若狂，说连长，我军收到情报了！我说你怎么知道的？小刘说他这一次在鸡蛋上除了情报本身之外，还写上了“如果收到情报，请用炮击进行回应。”</span><br>
<span>我说，炮击怎么回应？你怎么知道哪一炮是在回复你？要知道解放军每周都要打三次炮的。</span><br>
<span>“连长你别忘了，我懂莫尔斯电码。”小刘背挺得特别直，骄傲地告诉我，“我让我军改变炮击频率，把炮声编辑成通过莫尔斯码，向我传递消息。”</span><br>
<span>我热泪盈眶，我看着小刘被海风吹得粗粝的皮肤，看着他衣袖上的红十字臂章，抚摸着他手上的老茧和因医务工作变得粗大的指关节，小刘，你果然没有忘记，你是个通信兵。</span><br>
<span>就这样，在接下来的数年里，小刘在我的指示下向我军传递了无数宝贵的情报。每半月一次，风雨无阻，而在某年9月，他却前所未有地迟到了，整整迟到了一周。</span><br>
<span>等小刘重新出现在支部时，我已经快死了，发着高烧卧床不起。小刘赶紧把胎盘烧好，喂我喝汤，说真是对不住我，他来晚了。我摸着身上被蚊虫叮咬的大包，说我不是因为没有胎盘吃才死的，小刘，你知道我多担心你么？我是担心死的，你丫这一周去哪了？</span><br>
<span>我突然发现他脸上和脖子上有伤痕和淤青，我从床上跳起来，说你是传递情报时被敌军抓了现行么？</span><br>
<span>小刘笑笑，说要真被抓了现行，你今天还能见到我么？我是被他们发现了，但是挺了过来。</span><br>
<span>我抓住他伤痕累累的肩膀，叫他赶紧给我讲，是怎么回事。</span><br>
<span>小刘说，他一周前在宿舍里，刚把蛋写好就被一名军官看见了。军官把他关进小黑屋严刑拷问，幸亏丫没文化，没学过初等化学，不知道蛋里玄机，所以只能逼我自认通共。我死不承认，但我想，敌军里总有个别文化人，要是被他们知道了，把蛋一煮，我死了倒无妨，但咱这条通信线路就断了，而且您也过不了组织生活了。</span><br>
<span>“那你怎么解决的？”</span><br>
<span>“连长，我想起有次过组织生活的时候，您教过我，茶叶里的茶碱能够中和醋酸，于是我灵机一动，告诉审讯者，说我这是打算对共军进行利诱。我说共军太土，这辈子都没吃过茶叶蛋，我准备煮几个香喷喷的茶叶蛋放水里飘到对岸，让他们吃了以后正视差距，弃暗投明。</span><br>
<span>审讯人说什么鸡巴茶叶蛋，老子没听说过。我骗他说那是我们山东特产，您作为南方人没吃过也正常。他怒吼道：“你他妈的煮！你现在就煮！”我明白他一是被伤了自尊，觉得自己竟然和共军一样土，没吃过茶叶蛋；二是饿了。其实我哪煮过什么茶叶蛋，咱山东人的鸡蛋都是用来做煎饼的。我只能硬着头皮现创现卖，切葱没有菜刀，我就用海滩上的炮弹壳代替，没有茶叶，我就用一条香烟找军官换了一包台湾产的大禹岭红茶，再搁上酱油、盐和大料，煮上一个时辰，茶叶蛋就出锅了。</span><br>
<span>剥去蛋壳的瞬间我紧张得差点休克，生怕连长您这中医是冒牌的、煮出来的蛋上面仍然有字。结果果不出您所言，上面的字被茶碱消去了，一片空白，连长，你个狗日的，果然是老中医！</span><br>
<span>我对情报工作漠不关心，咽着口水问他，好吃吗？他说那个军官吃完后差点亲我一口，实在是太香啦！我严肃地命令他，下次过组织生活不光要带胎盘来，还要带上茶叶蛋。</span><br>
<span>小刘眼神黯然了，他告诉我，他很快就要被调走了，虽然敌军放过了他，但还是对他起了疑心，打算把他调离要害单位，调到后勤部门去任个闲职。</span><br>
<span>“妈的，这帮孙子，都说吃人嘴软，他们吃了你这么多茶叶蛋，光吃不办事，还把你调走，这帮孙子，是该好好改造改造！”我怒不可遏。</span><br>
<span>“连长，以后我就去不了海边了，也没法传递情报了。这条线终究还是断了。不过调令下周才下来，我还有一次机会，去海边寄最后一次蛋。但我已经被他们盯上，不能再送写了情报的生鸡蛋，只能如我忽悠他们的那样送茶叶蛋。您说，是不是送不送都没有意义了。”</span><br>
<span>“不，有意义。”我告诉小刘，茶叶蛋也是可以大做文章的，你先告诉我，我军最后一次炮击里的莫尔斯电码说了啥？</span><br>
<span>小刘告诉我，我军在约定好的时间内没有收到鸡蛋，大概猜测出情况有变。他们不敢再用莫尔斯电码，而是直接把刚煮好的茶叶蛋装在空包弹里打了过来。国军军官推测，老共大概是在表达“老子们也会做茶叶蛋，不受你们利诱”，于是也懒得上报，直接欢天喜地地把茶叶蛋给弟兄们瓜分了，还分了几个给我。我不敢吃独食，留着和连长一起过组织生活。</span><br>
<span>“小刘你的觉悟又提高了，这么多年组织生活没白过。等我军解放金门，我会向组织推荐，发展你入党。”我大是兴奋地接过茶叶蛋，壳都没剥干净就准备塞进嘴里。</span><br>
<span>蛋在嘴唇前十公分停滞了。因为我在蛋里闻出了一味中药材的味道，那不是血余炭，也不是紫河车，那是当归。</span><br>
<span>我毕竟是个老中医。</span><br>
<span>“当归，当归。这是我军在召唤我们，祖国在召唤我们。”我告诉小刘。</span><br>
<span>小刘哭了，他问我，我军是不是不会打过来了。我看看我在划在树皮上的刻痕，今年已经是1970年了，我们来到金门岛已经整整20年。我不想告诉小刘真相，我看着白发苍苍的他，心想，虽然我没有镜子可照，但我一定也这般苍老。我不知道解放军还会不会打过来，但也许在有生之年，我和小刘真的回不去了。</span><br>
<span>小刘说咱俩可以游回去，就像20年前那个用篮球做浮漂的机**手，我可以去库房偷几盒保险套，吹上气，那是比篮球更好的浮漂。小刘涨红了脸，握着我的手说。</span><br>
<span>“不，小刘，我们不回去，这是我们的阵地，我们的支部，临阵脱逃是要上军事法庭的，你的胖媳妇也会再次改嫁。”我严肃地告诉小刘，“你再去传递一次茶叶蛋，这是我们最后一次传递了。我要用和我军同样的方式，向他们传递信息。”</span><br>
<span>“传递什么信息？”</span><br>
<span>我告诉小刘，你在煮茶叶蛋时，加一味中药，这样我军在吃茶叶蛋时就能吃到我们的信息。</span><br>
<span>“哪味中药？紫河车（胎盘）？意思是祖国母亲我爱你么？”</span><br>
<span>“不，是远志。”</span><br>
<span>“加入远志，为表何意？”</span><br>
<span>“但有远志，不在当归。”</span><br>
<span>讲到这里，老陈突然哽咽了，而我和程记者早已泪流满面，我们终于相信了老陈不是一个精神病，他是一名老中医，以及一个老兵。</span><br>
<span>老陈哽咽着告诉我们，那是他和小刘的最后一面。我们问他小刘去哪了？他说，牺牲了。</span><br>
<span>原来小刘不甘心，他放不下老母亲，以及改嫁与否悬而未决的胖媳妇，决定铤而走险，独自泅海。他在腰上绑了50个吹满气的保险套，和一个装满茶叶蛋的木盒。很不幸，他还没游出50米，就被守军发现，两发12毫米的机****洞穿了他的胸腔，据说鲜血染红了足足一平方公里的海域。守军打捞起了他的遗体，以及那50个充气保险套，但却没有发现木盒。我知道，小刘是在生命逝去前的最后一瞬，将木盒奋力推向了海的北岸。我想，对岸的同志们肯定吃到了这一木盒茶叶蛋，用远志煮过的茶叶蛋。</span><br>
<span>说到这里，老陈嚎啕起来。他说他最对不住小刘的的事，是在临别前，小刘请示他，自己能否火线入党，由我口头批准，日后再补报组织，“咱这大小也是一个支部。”小刘殷切地说。</span><br>
<span>我否决了，我这个人比较注重程序，说以后会有机会的，你还年轻。我真是笨得无可救药。</span><br>
<span>小刘笑了笑，没有继续争取，只是告诉我，以后恐怕不能来陪我过组织生活了，让我离开山里，去金门市区定居。反正都过去20年了，不会有敌军还认得我。</span><br>
<span>我同样否决了，我说这是咱连的阵地和支部，我绝不离开。”</span><br>
<span>“但你最终还是离开了。”程记者忍不住说。</span><br>
<span>“是的，我从广播里听到了小刘的死讯。我没法在这呆下去了，有些东西崩塌了，就再也无法重建。我依小刘之言，下了山，去了金门市区，当了一个农民，两年后还娶了一个老婆。”老陈说。</span><br>
<span>“长得特别像张大妈。”敬老院的护工在一旁补充。</span><br>
<span>“是的，虽然我并不知道我老婆老了以后的样子，但我想就是张大妈这个模样。1979年中美建交，历时30年的金门炮战宣告结束，双方都交换了不少战俘，我瞅准机会，表明身份，回到了祖国。而我老婆却不愿跟我回去，她要回台湾，她是台湾本地人。如今一别已30余年，她终究和我一起白头了，虽然天各一方。而我的头，早在50年代，在解放军XX军XX师XX团金门支部的时候，就已经白了。”老陈说。</span><br>
<span>“小刘的头也白了。”程记者补充道。</span><br>
<span>老陈突然发疯般地拔下了自己的几根白发，嚷着要去煎了熬中药，他说这是血余炭，是上好的药材，主治小便不畅。</span><br>
<span>程记者说，连长，血余炭要用黑发，不能用白发，您现在浑身上下除了人中黄，没有别的药材啦。</span><br>
<span>老陈睁大浑浊的眼睛盯着程记者，说你这小子，真他妈像我们支部那小刘，是个可造之材。</span><br>
<span>我赶紧拉着程记者离开了敬老院，我怕再说下去，老陈一激动，身体遭不住。我说今天的采访你都录下来了吧，足够你写一篇惊世之稿了。程记者说，不，我还没采完，你明天跟我一起去金门吧，我要去查查小刘的档案，任何一个士兵都不应被埋没，何况他还是个英雄。</span><br>
<span>我同意了，经过这次采访，我对金门滋生出无限的神往，当即就和程记者买好机票，飞到厦门，然后再乘船去金门。在船上我吐得痛不欲生，感觉自己穿越回了1949年的那个秋天，金门海峡的浪涛如此不羁，怎叫老陈不断魂？</span><br>
<span>在金门市的部队档案馆，我们查到了老陈，却没有查到什么小刘。老陈的姓名、年龄和照片和他本人能够对上，但是事迹和他昨天的描述却大相径庭。档案里显示，老陈在被国军俘虏后，确实如其所言当上了卫生兵，也确实曾试图和大陆建立沟通机制，他确实用醋在生鸡蛋上写字，但他忘了用无色的白醋，用成了黑醋，棕色的大字在蛋壳上熠熠生辉，被抓住后根本没法抵赖。好在国军没有**毙他，而是把他调离了作战部队，调去搞后勤。我看着档案上“职位”一栏写着“831茶室管理员”，问档案馆的大哥，831是什么单位？</span><br>
<span>档案馆大哥扭捏了半天，隐晦地告诉我，说你知道，岛上的驻军大多都是单身汉。831就是给他们提供特殊服务的地方。。。。</span><br>
<span>我明白了，老陈原来被调去了军中妓院，当了一名龟公，用北京话叫大茶壶。</span><br>
<span>程记者说，听说老陈还在金门娶了老婆，不知当真？档案馆大哥大笑着说，他娶啥老婆啊，在831当差，还需要娶老婆吗？整个茶室的“侍应生”，都是他老婆。</span><br>
<span>“狗日的老陈，夜夜做新郎啊。”我恨恨地骂道。</span><br>
<span>“不过确实有个侍应生和他关系特别好，老陈回大陆的时候，想带她一起走，她没答应，她是台湾土著，对大陆没有感情。”档案馆大哥给我们指了指那个侍应生的照片，长得果然和张大妈一模一样，而且是现在的张大妈。</span><br>
<span>“老陈喜欢成熟的。”看到我和程记者目瞪口呆的样子，档案馆人员替老陈打着圆场。</span><br>
<span>我和程记者失魂落魄地离开了档案馆，档案馆大哥还追着我们的屁股，热情地给我们补遗，说老陈当年在鸡蛋上写了“勿忘在莒”，这事全军皆知，在831时老兵们故意逗他，让他变魔术，在鸡蛋上写字。老陈一开始还老老实实地写上“勿忘在莒”，后来不知是想通了还是被生活改造了，写的字也变成了“乐不思蜀”。还有，老陈79年之所以崩溃，不是因为接受不了中美建交，而是离开了831茶室，，他觉得被生活抛弃了。</span><br>
<span>我和程记者落荒而逃，跳进了出租车，全然不顾车门外仍在喋喋不休的档案馆大哥。看来，老陈还有很多故事，只是我们已经不想听了。我们也没有心思游玩金门，径直去了码头，坐船回厦门。</span><br>
<span>如果档案馆大哥所言不虚，老陈根本不是什么英雄，他只是一个当了俘虏的士兵、蹩脚老中医，以及大茶壶，而且，他叛变了。而小刘则根本不存在，炮声中的莫尔斯电码和山林里的党支部更不存在，这一切都是老陈臆想出来的。档案和自述，到底哪一个版本是真的？我想这并不重要，重要的是我们愿意相信哪一个版本。我问程记者，你的稿子打算用哪个版本？</span><br>
<span>他说当然是用老陈的自述，不然哪里还能成为惊世之稿。我赞同程记者，我说都这么多年了，国民党还是那么反动，他们是在故意丑化我军的英雄卧底，等收复金门后，可得把档案馆那哥们抓起来，好好改造改造。小程连连干笑，不住点头称是。</span><br>
<span>为了提高稿子的真实性，程记者邀请我做一次老陈口述中的茶叶蛋，拍下来作为配图刊发，我答应了。以下即是我的做蛋实况：</span><br>
<span>1.准备好香料，例如姜、八角桂皮等，如果向山东人老陈致敬还可以放入大葱。为了模仿小刘当年创制茶叶蛋时的壮举，我在金门买了一把“金门炮弹钢”菜刀，用来切香料。此刀用金门炮战时遗留下来的弹壳制成，锋利无匹。</span><br>
<span>别忘了远志和当归，要是购买不便，淘宝上也能买到。务必记清下图中药材的模样，别错买成紫河车或人中黄啦。</span><br>
<span>2．鸡蛋兵分两路，其中一路用来制作密码蛋：用毛笔蘸上白醋，在生鸡蛋的蛋壳上写字，等白醋风干后你是看不到字的。</span><br>
<span>记得不要像老陈那样用成黑醋了，黑醋写出来就是下图效果，根本不用煮，满蛋壳都是字，你就等着被发配去妓院当大茶壶吧。</span><br>
<span>3.待白醋风干后，把蛋放进锅里煮熟，剥去蛋壳就能看见蛋白上的紫蓝色密文“勿忘在莒”，当然你要写“乐不思蜀”也无妨，看你想当哪一个版本的老陈了。</span><br>
<span>4.另一路蛋用来做茶叶蛋。首先把生鸡蛋用白水煮熟。白水煮蛋看似人人都会，但实则学问不小。诀窍是一是用小火，二是不关锅盖，三是在锅里放盐，这样能全方位防止鸡蛋被煮破、蛋白喷出。</span><br>
<span>5.煮好后，用勺子细细将蛋壳敲破，方便腌制时入味。记得别太用力，免得把蛋敲碎了，怎么掌握力度呢？想象一下那是你身上的蛋。</span><br>
<span>6.把敲好后的鸡蛋放回锅里，加入香料、白酒、食盐、生抽、白糖，以及中药材，大火煮开。至于是加远志还是当归，这取决于和你一起吃蛋的那个人。如果你想和他（她）告别，那么就放入远志；如果你想和他（她）相守，那你就放入当归。</span><br>
<span>7.等水开后放入茶叶，这里我选用的是来自台湾的发酵茶：大禹岭高冷茶，据老陈说这就是当年小刘第一次做茶叶蛋时使用的茶叶。</span><br>
<span>8.让鸡蛋煮一会儿，沸腾的汤汁就像在给鸡蛋做按摩，能更有效的入味。不过请注意别把汤汁煮干了，如果灶台没有定时功能，建议不要离开厨房，站那像个白痴似的地盯着锅，一动不动。</span><br>
<span>9.关火后泡上几个小时，泡得越久越香、越入味。然后当年香死半城金门人的茶叶蛋就可以出锅了。</span><br>
<span>白酒是茶叶蛋的绝配。我喝多了，半夜起床吐得撕心裂肺，朦胧中我仿佛回到了渡往金门的轮船上，不，那是一艘小舢板，我、老陈和小刘都在舢板上，紧握**，边射击边吐。头顶上方乌云密布，暴雨倾盆。</span><br>
<span>这时，我的音响很应景地放了一首俄罗斯歌曲，《Davai Za》，主唱用沉郁的声线吟唱道：伊哩哇啦呀呀嘎嘎啦啦啦达瓦萨起啦啦呀呀哇哇伊拉。</span><br>
<span>我一个字都听不懂，但是我能感受得到，那是这样的歌词：</span><br>
<span>灰色的乌云笼罩整片天空</span><br>
<span>神经就像吉他的弦那样紧绷</span><br>
<span>雨水昼夜不停敲击出死亡鼓点</span><br>
<span>时间似乎永滞在这片海中</span><br>
<span>我们向无限远处集中火力猛冲</span><br>
<span>我们分散开却又一次次调动</span><br>
<span>机****和高炮在轰鸣</span><br>
<span>鲜血和脑浆把海水染得通红</span><br>
<span>干杯吧朋友，这一杯为了兄弟</span><br>
<span>干杯吧朋友，这一杯洒进风中</span><br>
<span>干杯为生活，死难和背叛</span><br>
<span>干杯为这山岭，它永远郁郁葱葱</span><br>
<span>.......................................................................................................</span><br>
<span>对了，我忘了告诉你们，我去了金门才知道，金门岛上是没有山的。</span><br>
</p><p><b>ehero428: </b><br>
<span>结果豆瓣上还能看到...是本人的账号</span><br>
<span>https://www.douban.com/note/564140861/</span><br>
</p><p><b>海克托尔: </b><br>
<span>究竟是不是台湾人发明了茶叶蛋</span><br>
</p><p><b>愿闻其翔: </b><br>
<span>九十年代的狗屁文人是不是都喜欢写这种假装是采访其实是瞎编的狗屁文章？</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span>我还奇怪金门哪来的山</span><br>
</p><p><b>ehero428: </b><br>
<span>海克托尔 发表于 2020-2-22 12:52</span><br>
<span>究竟是不是台湾人发明了茶叶蛋</span><br>
<span>其实都是图片，但是网页快照上看不到图，粘下来就全是"究竟是不是..."这样了</span><br>
</p><p><b>Silencieuse: </b><br>
<span>文章想法不错</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰娃: </b><br>
<span>你们要是看到他那个毛氏红烧肉的做法不得炸了</span><br>
</p><p><b>黑丝后的腿毛: </b><br>
<span>锤味</span><br>
<span>----发送自 vivo V1821A,Android 9</span><br>
</p><p><b>八八八云紫: </b><br>
<span>侮辱的意味更浓，不能接受这种所谓的“戏谑”</span><br>
</p><p><b>zhhy: </b><br>
<span>看这文风是不是和写扇贝的是一个人</span><br>
</p><p><b>MrHarddisk: </b><br>
<span>青岛能看到个p的渤海湾</span><br>
</p><p><b>小修: </b><br>
<span>巴音布鲁克没有海，金门岛没有山。</span><br>
</p><p><b>midearth: </b><br>
<span>梅德韦杰娃 发表于 2020-2-22 13:23</span><br>
<span>你们要是看到他那个毛氏红烧肉的做法不得炸了</span><br>
<span>怪不得要删播</span><br>
</p><p><b>粪海肥蛆: </b><br>
<span> 本帖最后由 粪海肥蛆 于 2020-2-22 15:20 编辑 </span><br>
<span>海克托尔 发表于 2020-2-22 12:52</span><br>
<span>究竟是不是台湾人发明了茶叶蛋</span><br>
<span>不是</span><br>
<span>青岛蹩脚老中医</span><br>
<span>读文有感</span><br>
<span>—— 来自 vivo X9, Android 7.1.2上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>MikePJ: </b><br>
<span>挺巨魔的</span><br>
</p><p><b>niceghost: </b><br>
<span>建议标题加上人民文学发文史版</span><br>
</p><p><b>dif90k: </b><br>
<span>MikePJ 发表于 2020-2-22 16:35</span><br>
<span>挺巨魔的</span><br>
<span>写作者本来就是个巨魔。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>水上由崎: </b><br>
<span>笑死我了，巨魔味，巨魔味</span><br>
</p><p><b>heisenberg: </b><br>
<span>愿闻其翔 发表于 2020-2-22 13:00</span><br>
<span>九十年代的狗屁文人是不是都喜欢写这种假装是采访其实是瞎编的狗屁文章？ ...</span><br>
<span>这不是零几年的讽刺文章吗</span><br>
</p><p><b>heisenberg: </b><br>
<span>粪海肥蛆 发表于 2020-2-22 15:19</span><br>
<span>不是</span><br>
<span>青岛蹩脚老中医</span><br>
<span>读文有感</span><br>
<span>台湾倒是有很多山东人相关的笑话，他们理解的山东口音也很奇怪，到处加儿化音</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1915128[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
