<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>关于美帝离婚男方水深火热的说法挺不解的。</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>关于美帝离婚男方水深火热的说法挺不解的。</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:04:45 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>关于美帝离婚男方水深火热的说法挺不解的。[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1865226-1-1.html</link>
      <description>关于美帝离婚男方水深火热的说法挺不解的。&#13;
哪位了解的帮忙说说，难道只要是离婚，不管女方是否有收入，或者收入比男方高，都要男的给赡养费和房子？而且还要保证在女方再婚前一直给下去？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>龙星丸: </b><br>
<span>关于美帝离婚男方水深火热的说法挺不解的。</span><br>
<span>哪位了解的帮忙说说，难道只要是离婚，不管女方是否有收入，或者收入比男方高，都要男的给赡养费和房子？而且还要保证在女方再婚前一直给下去？</span><br>
</p><p><b>坚果大爷: </b><br>
<span>不是的</span><br>
</p><p><b>aria1237: </b><br>
<span>好像是收入高的给收入低的，然后带孩子的有抚养费，只是一般来说孩子跟妈，女性收入比男性低一点，美国家庭主妇还多</span><br>
</p><p><b>寻梦幻影: </b><br>
<span>并不是的如果男方没工作吃软饭</span><br>
<span>女方也要养男方的</span><br>
<span>有很多富婆要给男方钱的</span><br>
</p><p><b>梁皇无忌: </b><br>
<span>你说的那个叫做新加坡，新加坡是离婚后只要没再婚就要给</span><br>
</p><p><b>reficul: </b><br>
<span>没工作的，结婚时可以一直宅着，离婚后还可以领赡养，感觉不对劲…</span><br>
</p><p><b>陈金宝: </b><br>
<span>不知道是哪里来的fake news传到国内的，双方都工作不存在这种情况，只有一种情况就是女方全职主妇+有小孩+男方过错，那你离婚不把房子给老婆孩子他们日子怎么过</span><br>
</p><p><b>trb315: </b><br>
<span>以前日本漫画告诉我，中老年男人辛苦工作老婆在家出轨，万一被裁员就会被赶出家门成为流浪汉</span><br>
<span>也不知道是不是真的</span><br>
</p><p><b>齿落犹带血: </b><br>
<span>美国法律对离婚后处于弱势一方采用救济和补助方法。也就是有收入的一方必须向没有收入的一方，或者是收入高的一方也必须向收入低的一方支付赡养费。这笔费用是以处于弱势一方能够维持不低于在婚姻期间的生活水准为标准。赡养费根据结婚年龄而定。如果超过10年，你就得终身支付赡养费。</span><br>
<span>我搜到的是这样的</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span>美帝不知道，德国佬离婚真的是苦，分家产分收入分退休金</span><br>
</p><p><b>midearth: </b><br>
<span>楼主上这么久S1没发现泥潭说的很多都是都市传说么</span><br>
</p><p><b>依然荏苒: </b><br>
<span> 本帖最后由 依然荏苒 于 2019-11-12 17:58 编辑 </span><br>
<span>来人给公子上图</span><br>
<img src="http://i.loli.net/2019/11/12/VUQGS5F6WZmscON.png" title="http://i.loli.net/2019/11/12/VUQGS5F6WZmscON.png"><br>
</p><p><b>黑爪爪: </b><br>
<span>女方是主要收入来源的话，就是女方给男方抚养费，见过一个杀夫案，同样是想离婚不想付抚养费，只是这次杀人的换成了女方</span><br>
<span>很平权吧</span><br>
</p><p><b>shazuna: </b><br>
<span>trb315 发表于 2019-11-12 17:47</span><br>
<span>以前日本漫画告诉我，中老年男人辛苦工作老婆在家出轨，万一被裁员就会被赶出家门成为流浪汉</span><br>
<span>也不知道是不 ...</span><br>
<span>这个倒是真的， 以前很多企业直接搞个家庭户头，这个户头控制权在妻子那里。 妻子偷偷把财产转移以后，中年男离婚一分钱都拿不到。</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>依然荏苒 发表于 2019-11-12 17:56</span><br>
<span>来人给公子上图</span><br>
<span>Captain.Lewis Nixon：THIS IS MY DOG!</span><br>
</p><p><b>Panda付: </b><br>
<span>结婚恐惧症愈演愈烈</span><br>
</p><p><b>acron: </b><br>
<span>就记得布兰妮付了一大笔钱</span><br>
</p><p><b>秋月涼: </b><br>
<span>梅德韦杰夫 发表于 2019-11-12 17:49</span><br>
<span>美帝不知道，德国佬离婚真的是苦，分家产分收入分退休金</span><br>
<span>奥迪总理施罗德</span><br>
<span>哦不对已经奥运了</span><br>
</p><p><b>偽物: </b><br>
<span>midearth 发表于 2019-11-12 17:56</span><br>
<span>楼主上这么久S1没发现泥潭说的很多都是都市传说么</span><br>
<span>大概lz和出租车司机聊的少，觉得泥潭水平很高吧</span><br>
</p><p><b>会玩熊孩子: </b><br>
<span>美剧好汉两个半 ALAN那惨的 如果属实的话 我倒是理解美剧电影里 不轻易说爱 轻易结婚了</span><br>
</p><p><b>依然荏苒: </b><br>
<span>梅德韦杰夫 发表于 2019-11-12 17:49</span><br>
<span>美帝不知道，德国佬离婚真的是苦，分家产分收入分退休金</span><br>
<span>日本一样的，好不容易65退休了，老婆离婚直接拿一般半休金，最后男人流落街头当homeless</span><br>
</p><p><b>远阪士郎: </b><br>
<span>你看坎普和快乐兽，坎普就是私生子多还不自己养，抚养费付到破产，快乐兽就学乖了私生子全揽在自己身边自己养</span><br>
</p><p><b>无攻不受鹿: </b><br>
<span>依然荏苒 发表于 2019-11-12 17:56</span><br>
<span>来人给公子上图</span><br>
<span>小孩就算了，狗都抢走过分了。</span><br>
</p><p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>也是夸大了，现在这种付赡养费的越来越少，条件也越来越苛刻，毕竟全职主妇加上几个孩子这种传统家庭也是越来越少，大多数人已经双职工。</span><br>
</p><p><b>lnfc0218: </b><br>
<span>好像是看谁税务局能掌握到的收入高了……记得哈利贝瑞和麦当娜都给过前夫赡养费</span><br>
</p><p><b>lnfc0218: </b><br>
<span>搬运一个《致命女人》的影评，关于北美婚姻法的：</span><br>
<span>https://movie.douban.com/review/10553401/</span><br>
<span>why women kill?因为离婚贵。小谈一下北美婚姻法与国内的不同</span><br>
<span>魂断香销 评论 致命女人 第一季   2019-10-05 01:57:12</span><br>
<span>这篇剧评可能有剧透</span><br>
<span>原文贴在小组讨论区。很多人建议放在影评区就贴过来了。内容差不离。</span><br>
<span>我发现大家都太激动了。激动到用国内的婚姻法去代入美国的，法律不一样啊。甚至有些操作是国内的婚姻法都做不到的，大伙们有点想当然了。我不是法律专业的，基本是根据身边人的实际操作案例总结分析得来的。我在美加两地生活十五年了，每个州每个省都会有差异，这里讲的是总体上的共性。具体的案例还是要找当地的family law律师，这个一定不能怕花钱。</span><br>
<span>TAYLOR呢是犯了很多错误的，但是从法律角度上讲，她确实没有多少杠杆可用。因为她是配偶中高收入的一方，而且是有固定收入的（就是有regular pay check，有系统可查的）。她要是离婚，是个大悲剧。</span><br>
<span>首先，不管国内有没有“过错方”这个概念，美加两地没有“过错方净身出户”这个概念的。想都不要想。出轨不影响分财产。所以不管ELI出轨不出轨，他都不会净身出户的。</span><br>
<span>其次，如果没有特殊的婚前协议，婚姻内累积的财产是对半分的。不仅仅是婚后买的房子，婚后存的款，甚至包括401K这种养老金（有点公积金那种概念，你每次拿工资的时候扣一点存起来，老了以后拿出来用），都是要平分的。这个什么概念呢？就算TAYLOR60岁了，已经和ELI离婚几十年了，一旦TAYLOR想退休了拿养老金出来生活，ELI就可以上法院要求TAYLOR分一半（婚姻存续期间的）给他。 </span><br>
<span>第三，伴侣赡养费。伴侣赡养费是收入高的给收入低的，以保证他或者她的生活质量不下降。所以别老听什么公--众--号讲美加婚姻法保护女性，根本没这回事。婚姻法只保护婚姻里低入的一方，不管你男女的。所以TAYLOR就算离了婚，没有意外也是要养ELI的。除非，ELI主动拒绝，或者ELI再婚了（交女朋友不算），或者TAYLOR能证明ELI有收入而且与TAYLOR差不多。但是吧，ELI这种自由职业者你证明不来的，因为他是没有regular pay check的。你可以说他剧本卖了多少钱，但是举证复杂啊！法庭讲证据的。</span><br>
<span>第四，也是最特殊的一点 -- 前面说的平分指的是婚内财产对吧？那么婚前财产呢？每个州法律不太一样。但是有一点必须要注意，婚前买的房子，只要婚后夫妻两个人住了，那就很有可能是婚房（ marital property ）了。如果是婚后才买的，那铁定是婚房了。而婚房是不论谁付钱买的，必须平分。而且夫妻二人没有权力把对方赶出去，哪怕对方出轨。但是家暴估计是可以的，还是一样，要举证。所以，就算TAYLOR一个人付房贷，甚至房产证只有TAYLOR的名字，这婚房也不是她一个人的。她没有权力赶ELI出去，只有申请法庭禁止令的情况下才能让ELI走，或者离婚以后让以ELI走。法院的命令一天没下来，ELI就有权住。那么离婚的时候呢，TAYLOR也是要分一半房子给ELI的，不管这房子谁买的，是不是婚前买的（有些州）。从这一点来说，国内的婚姻法还比较公平，婚前买的婚后不分。</span><br>
<span>第五，债务也是平分。所以ELI现在可以想刷就刷联名信用卡，不管TAYLOR愿意不愿意，TAYLOR起码都要付一半的账单。如果最后账单付不出来，信用记录被毁损的是TAYLOR，ELI作为副卡持卡人不影响信用记录。不要小看信用记录，在北美大陆，你要是信用记录差，房子都租不到。我找租客的时候是要看信用记录分数的，低的完全不考虑，不管你什么职业，你是总统我都不会让你租我的房。</span><br>
<span>第六，孩子的抚养费。这个和伴侣赡养费不是一笔钱。好在TAYLOR没孩子，不然孩子如果判给ELI，那TAYLOR就真的要大出血了。我下面贴了布兰妮案的例子，法庭布兰妮付 USD$35,000 每个月给前夫（仅仅是孩子抚养费部分），不过前夫又上诉告她了，要求增加到USD $60,000 每个月。在美国生活的人可以和自己月薪比一比，就知道这个数字意味着什么了。而且这个官司可以一直打下去，直到孩子成年。所以TAYLOR还是幸运的，没有孩子。</span><br>
<span>TAYLOR和ELI离婚，ELI操作得当可以分到一半的房子，一半的存款，一半的养老金，一半的其他所有东西，还可以申请伴侣赡养费让TAYLOR养他一辈子（不要惊讶，我认识两个这么干的，只要你结婚结的够久，伴侣收入够高）。他只需要，不结婚，不工作就行了。如果他和JADE生个孩子，而且证明自己需要更多的钱来维持他的基本生活费，那么当TAYLOR涨工资了，或是中大奖了，只有收入有增加，他可以重新打官司要求TAYLOR付更多的钱。布兰妮的前夫就是这么操作的，所以布兰妮不但要养前夫，养前夫和自己的孩子，还要养前夫和其他女人生的孩子，这一辈子是跑不了的。你要是不想付呢，法庭还可以强制执行。尤其是TAYLOR这种每两个礼拜发工资的，直接从工资里面扣。 </span><br>
<span>TAYLOR不肯离婚，有她自己性格上的缺陷，还有一个重要原因就是法律上她是不占便宜的。相反，ELI占尽天时地利人和。而且ELI在婚姻里也不用做家务生孩子承担任何传统家庭主妇要承担的一些责任，实在是非常划算的一笔买卖的。</span><br>
<span>所以你们明白TAYLOR这婚不那么容易离的吧？她得好好计划一下的。</span><br>
<span>我想这也就是为什么TAYLOR的人设是律师。我期待她用法律知识找到保护自己正当权益的方式，也算是给我们这些职业女性提个醒吧。 </span><br>
<span>1. 除非有法院文书，夫妻双方平等享有婚房的使用权 （TAYLOR不能赶走ELI）</span><br>
<span>2. 任何一方不得在没取得另一房同意的情况下独自买卖婚房，哪怕房产证上只有一个人的名字（没有ELI同意TAYLOR不能把房子卖了）</span><br>
<span>3. 即使房子是婚前的一方买的，婚前付的钱不作为婚前财产，离婚时应当平分。（这个州是这样规定的，不是每个州都这样）</span><br>
<span>4.赠予和遗产一般不作为夫妻共同财产。但是一旦受赠的钱或者遗产变成了婚房或者用于婚房，那么自动变成婚后财产，依然平分。</span><br>
</p><p><b>pepase: </b><br>
<span>看起来很吓人啊</span><br>
</p><p><b>风鸣弦十郎: </b><br>
<span>这也和美国人的消费模式 还有信用卡债 车债 大学贷款这些有关系</span><br>
<span>美国消费主义盛行 很多人月光没有一定的应急存款 甚至背了不少债</span><br>
<span>你想象下如果一对正在供房供车的月光型小夫妻打算离婚 </span><br>
<span>这里还不算有没有娃</span><br>
</p><p><b>工口兔: </b><br>
<span>男方水深火热 X</span><br>
<span>负责赚钱的那方水深火热 O</span><br>
<span>然而最关键的是美加没过错方这说法，弱势方出轨导致离婚并不会影响她/他拿赡养费</span><br>
<span>人在加拿大，真实故事，父母朋友的儿子，老广移民家庭香蕉人，医生，去欧洲旅游认识了个捷克姑娘，脑子一热结婚了，带回加拿大，生了两女儿，发现双方文化差异太大，关系逐渐冷下去了，女方找了个东欧裔白皮当姘头，男方虽然是香蕉人，但家庭熏染，还是比较传统，受不了绿帽子，离婚，两个女儿跟女方，收入绝大部分全要付赡养费</span><br>
<span>堂堂一个医生，超高薪职业，日子过的不要太惨，当然好在是医生，姑且还能维持个中产的体面，每周周末要开4小时车去隔壁市看女儿，女方现在不工作，她姘头也把工作辞了，靠赡养费过的不要太潇洒</span><br>
<span>那些宣扬恐婚恐女情绪的文章虽然内容大部分属实，但基本都隐瞒了性别反过来结果也一样的事实，如果是女方工作，男方全职主夫，找了个小三离婚，那就是女方要付赡养费养奸夫淫妇了，当然因为孩子一般跟女方，少了孩子的赡养费，没有反过来男付女付的那么多</span><br>
</p><p><b>巨木成林: </b><br>
<span>赡养费也有年限。有些州结婚的年数等于赡养费的最高年限。所以有问题应该早离婚。</span><br>
</p><p><b>解体诸因: </b><br>
<span>blacked诚不欺我</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1865226[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
