<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>电玩巴士发评测了 详写了玩法部分</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>电玩巴士发评测了 详写了玩法部分</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:16:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>电玩巴士发评测了 详写了玩法部分[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1863387-1-1.html</link>
      <description>电玩巴士发评测了 详写了玩法部分&#13;
原文https://www.tgbus.com/news/58986

看完后更感兴趣了

先说点题外的。给《死亡搁浅》评测真的是太难了。

而且是难上加难。

很少，或者说几乎没有游戏能在发售前一周还把它的主要剧情与核心玩法藏得这么深，以至于我现在在网上看到的几乎所有岛学家写的剧情猜测，都没能摸到这个故事的关键。在没有掌握一个游戏的全貌之前，说它是神作挺难的。

在开始写这篇评测之前，我花了50多个小时泡在这个游戏里。实话说，游戏一点都不难，即便你是真的手残，也几乎不会卡关或者任务失败；真正让我觉得困难的是，通关之后，因为保密协议，我找不到任何能跟我聊一聊游戏剧情的人——是的，我已经很多年没有这种感觉了。

￼

我是一个游戏媒体的编辑，在入行前我也是一个忠实的游戏爱好者，我保持着每年30多个的速度打通各种类型的单机游戏，有纯刷的，有剧情宏大的，也有小家碧玉的，有恐怖的也有搞笑的，但《死亡搁浅》整个游戏给我的体验是前所未有的——通关之后，我特别特别想找人去聊聊我对这个游戏的理解，想把里面的故事讲给别人听，想讨论游戏里那些悬而未决的隐晦线索，但我必须忍到一系列的解禁日期才能公布我玩到的内容，这真的太难了。

即便你现在给我一个机会，让我在几千字内讲清楚游戏的剧情，或者回答大家提出的各种疑问，对不起，我检讨自己还是有一大堆问题没想明白。

《死亡搁浅》玩通了吗？通了。

《死亡搁浅》玩懂了吗？没有。“那你怎么给游戏打分呢？”所以，这真的太难了。

类似的说法，相信各位最近已经听出茧子了。国外媒体，各种论坛，贴吧，社区，就连小岛秀夫的男朋友们都这样说，现在我也这样说。我知道这听起来像是吹过了头，但它绝对值得你去亲自试试，并且坚持走到关底——我用了“坚持”这个词，这个过程或许真的需要一定的毅力，因为我觉得未必所有人都能喜欢这个游戏。

原因是什么？下面请看我的评测。我会把自己的整个体验大致分为三个部分，这也是我玩游戏时感情变化的三个阶段：

前15小时

目前我们拿到的游戏版本为1.02，游戏大小为45G，游戏一共有14章，结合我自己通关时间50小时左右，奖杯进度61%，后半部分未跑支线和收集，所以游戏体量真的很大。如果全程直奔主线的话，流程长度估计也在20小时以上。当然按照小岛游戏的惯例，这其中很多时间都会花在过场动画上，《死亡搁浅》也不例外。

游戏开始之后的前15个小时，是给我个人冲击最大的一部分，涵盖的内容基本上是序章到第三章。原因主要集中在游戏的画面，声音，和整个世界的生态环境方面。

游戏刚刚开场，一段极其逼真的实机渲染过场一度让我认为它是CG动画，但随即画面一转就到了主角山姆的背后，这种感觉非常的震撼。

￼

在随后的流程中，虽然我们能从载入界面分辨出CG还是实机渲染，但从感受来讲，我们很难察觉出两者之间的差别，即便你用的是1080P的显示设备，画面同样极其精致。联想到《死亡搁浅》使用的是与两年前的《地平线：零之曙光》同样的引擎，相较也有明显的提升，尤其是在人物脸部建模，环境细节与开阔场景的表现上更胜一筹。

由于《死亡搁浅》的故事背景建立在已经被“虚爆”摧毁过的美国土地上，除了零星建立起的一些城市或者小型营地（即我们接领任务的营地）之外，野外完全是一副被自然重新占领的末日景象，地形非常复杂，高山，河流，草地，石头浅滩错综而置，不确定的地形构成了我们“送快递”时最大的困难。

￼

游戏的远景被设置的相当开阔，所以在野外一个人奔波时会感受到明显的孤寂感，有一种一个人对抗自然的感觉，这也是游戏想要强调的。

游戏的背景音乐并不密集，大部分时候你都只能听到脚步声或者雨声，可旦你进入了某些关键区域或者新区域时，悠扬的BGM会适时响起，对于烘托空灵的气氛恰到好处。如果你了解小岛在电影和音乐审美的话，你对《死亡搁浅》的游戏配乐绝对是该有信心的。

从内容上来讲，开头的这10小时基本交代清了游戏的玩法——那就是“送快递”。任务类型大致可以分为三种，山姆订单（主线），标准订单（支线），和野外随机捡到的其他（玩家或NPC）掉落的物品送还，你需要在不同的据点之间来回运送物品来恢复他们的通信，增加与NPC的“联结”——也就是友好度，并以此来推动剧情的发展。通俗点，就像我们玩开放世界游戏里的开点，开视野类似。

￼

通俗点说，就是送货到XXX处，看剧情，然后再重复这个过程，仅此而已。

围绕送快递的过程，你可以叫它“步行模拟器”，但你需要考虑的东西其实非常多，出发之前你要准备好携带多少物资（比如最基本的梯子和绳子），高科技一点的还有建造机（可以造桥，充电桩，邮筒，避雨亭等等），还有多准备一双鞋。

背货时你要考虑在背上怎么放置，才能保持平衡。由于地形的缘故，消耗体力快速冲刺并不太常用，你得随时通过L2R2来调整平衡，一旦摔倒货物就有可能散落一地，还会损坏。

￼

由于野外会频繁下时雨，货物箱淋雨会腐蚀老化，为了保证任务目标，你还需要用到修理喷雾，为了应付抢货的“驴人”和频繁出现的BT，你还需要自备血包或者各种致命（或非致命）武器，这时你在安全屋里的排泄物就派上用场了。注意了，这些东西全部都有重量，会成为你送货时最大的障碍。带的越多，越难保证平衡，任务也就越难完成，这和平时送快递和送外卖是一个道理。

初期游戏里并没有明确的“路”，所以你必须配合自己所带的有限工具，搭设建筑，一步一个脚印的自己规划前行路线，这会导致每个人完成任务的方式和时间都不完全相同。而当玩家多起来以后，走的人多的地方会慢慢变成路，别人留下来的道具和提示也会起到不小的帮助，送货之旅就会变得相对轻松一点。在刚上手时，你可能需要花费海量的时间去找到自己惯用的配置，熟悉前进时保持平衡的操作方法，相当的有意思。

￼

这里需要说明的是，与其他人分享这些“联结”要求你必须联网在线，而且随着时间推移，时雨会损坏野外未经修理的建筑，密度也会有所调整，所以玩家并不用太担心赶不上首发就失去游戏体验。

剧情嘛，这个阶段你会接触到一大堆冷僻的词汇，什么BT，DOOMS，开若尔物质，冥滩，灭绝体等等，主线就是让你从美国东海岸一路步行到西海岸，重新恢复城市之间的联系。看不懂这些词并不要紧，别着急，这并不是这个阶段你首先要解决的问题，学会如何更快更好的送货显然更重要，这样才能帮你快速度过后面漫长的送货之旅。而剧情里的伏笔会不断地吊着你的胃口，等着你慢慢的揭开。你送什么东西并不重要，重要的是你如何找到自己的目的地。

15小时-40小时

度过了开头的十几个小时之后，你基本上已经明白这个游戏是在玩什么，要怎么玩了。刚开始你可能还会精打细算，但从这时开始，你应该已经进入游戏体验的烦躁期了，脑子里只有一个念头，赶紧送货看剧情。

玩法上，送快递任务会延续你整个游戏过程，我觉得这会是劝退一部分玩家，甚至是让不少人打差评的最主要原因，因为这个过程确实太重复了。

首先，在几十个小时里你所做的事情始终如一，那就是从A到B再到C然后再回到A的过程，别管是叫避难所，中继站还是什么配送中心，他们统统都长一个样，绝大多数任务你都见不到NPC真人，他们生活在地下，就像《辐射》里的避难所，你能看到的只是他们的全息投影而已，时间久了难免会让人觉得有些疲劳。

￼

游戏有快速旅行功能，但是只能在安全屋才能传送，而且不能带走任何货物和装备，也就是说你不能用快速传送来送货，所有的货都得一步一个脚印地送。

￼

其次，《死亡搁浅》没有太多偷鸡技巧可用，它本质上就是一个“快”不起来的游戏，这么说可能会有些像科幻版的“大表哥2”——各种UI互动有些繁琐，上马开菜单用道具都有很多固定动作和特效，按键一会儿长按一会儿短按的，人物动作也都有惯性，有时候会半天摸不准……这样的设计并不能算作缺点，他的确带来了更多视觉享受，也更加真实，但在另外一些急躁的，喜欢快速直接的游戏体验的人眼中就不那么讨喜了。

￼

另外，即便你已经掌握了送货的要点，你还是快不起来。可以帮你负重的动力骨架要充电，两种载具，倒三轮和货车载具也要充电，没有所谓的“公路”，在山地上再快的车都开不快；更别提游戏里下雨是真的太频繁了，有雨必有BT，你就只能慢慢潜行或者故意被抓到Catcher面前直接开干，想开火车冲过去基本是不可能的。好在Catcher并不难，只要弹药或者血液手榴弹充足，你都可以轻松应付，打死一只可保你几百米之内不会再碰到BT。

￼

除此之外，游戏里还有两处设定也进一步增加了游戏的复杂度，一个是体力值和耐力值系统，攀登，过河，抓握等动作都会消耗耐力，一旦消耗光就会摔倒，安静时可缓慢恢复；体力值的总量决定了你有多少耐力可用，还会影响你保持平衡的能力，它会随着时间不断下降，需要靠喝水来恢复，而长时间的消耗耐力会让体力值的上限暂时下降，只能靠回家睡觉恢复。这就需要你时刻注意自己的行动，不要像我一样有一次在野外逛了太久，消耗到体力上限只剩一格，不能爬坡，不能过河，只能通过下坡（或平路）一路滚回家，非常悲惨。

￼

另外一个复杂之处就是驴人（Mule）和后期的恐怖份子。老实说跟驴人战斗一点都不难，即便是一对多。但驴人会对你使用电击或牵引绳直接抢走你货物，还有一种有盔甲的正面免疫拳头攻击，频繁遇到还是很烦的。这不会成为让你卡关的障碍，但是会严重拖慢你的进程。

￼

这时你的最佳武器其实是枪，但记得尽量多用非致命武器。因为一旦用致命武器杀人之后，系统会提示你必须处理死人的尸体去火化，不能留在原地，所以，这很容易成为恶性循环，你越着急就会越引越多，你反而需要花更多时间去处理这个后果，得不偿失。这个设定也符合小岛之前采访中所说的“不鼓励用武器和杀人”的设定。

当然，在感觉“非常痛苦”的这几十个小时里，并不是只有挫败和急躁，真正能让人感觉到的慰藉就是人与人之间“联系”。

作为游戏最大的宣传点，玩家和NPC之间的联结靠“送货”时增加友好度来获得，并通过邮件的方式来展现，它会像是真的有人在给你写信一样，告诉你他们的喜怒哀乐和对世界的看法，许多NPC都栩栩如生。

￼

而玩家与玩家之间则靠游戏特殊的联网机制来实现。

《死亡搁浅》并不需要PSN会员就能联网，它更像是一种间接的沟通，你可以像玩魂系列一样给别人留提示和字条；你用完的梯子，桥，充电桩等等所有的建造物，包括载具都会实时留在线上，只要你接入网络就可以看到并且借用；你造完之后又被损坏的建筑，其他人可以帮你修理，或者帮你升级；你嫌太远不愿送回去的货物，也可以委托给其他玩家；公共储物箱大家也可以共用；你打Boss的时候，会有其他玩家的镜像给你扔补给品，你不小心丢掉的物品，别人也会帮你送回来等等……而这一切都会清楚地写出前任所有者的名字。

即使是最简单的送货之旅，通过扫描你也能看到别人留下的脚印，走得次数多了，草地或者雪地上会被开辟出一条小路，留言标记会不仅会给你精神鼓励，还能提示前方信息，游戏里还有许多造路机，升级需要大量的素材，所有人都可以往里存素材，一旦够数后就会自动生成一小段高架桥，并且最终连接成路，造好的每一段路都能看到捐素材最多的几个人的名字。

￼

伴随着在线的玩家越来越多，你会慢慢的发现这个世界被大家一起改造了，环境在慢慢的发生变化。这种动态的改造过程在以往的游戏里很少作为关键要素出现，这要求我们把合作和互动放到了非常重要的位置。联网和单机在《死亡搁浅》里将是截然不同的两种体验。所以我强烈建议全程联网玩这个游戏。

至于反馈，非常简单，你只能给别人点赞，也会收获别人的赞。赞同样也是你完成任务之后得到的评价，至于这些赞有什么用？只是它字面的意思吧。

40-50小时

在经历了痛苦的40多小时之后，我来到了地图右边的山区——雪山。这也是游戏的高潮部分。

从视觉冲击来讲，雪山部分是这趟纵贯东西的送货之旅里，人与自然的关系最紧张的一部分。在小岛前些日接受法米通专访时，他也曾提到过这部分内容，“有一座大雪山，那里真的特别艰苦，但是也很令人上瘾——因为暴风雪会导致暂时失明完全看不清周围，前方有可能就是悬崖，很多人都不愿意离开雪山。”

￼

图片来自网络，非实机截图

实际体验下来也确实如此。暴风雪来的时候，整个屏幕都是一片白色，积雪覆盖之下完全看不清脚下的路，只能依靠扫描之后的短暂的颜色标识来判断前方是否有危险，同时也要注意在雪天，体力和货物都会比平时消耗的更快。当然，如何克服这个难关，自然也是游戏本身的乐趣之一。

由于游戏大部分玩法上的体验都在“送货”的路上展开，如何让这个过程变成一种有深度的玩法，而不是一个普通的跑路过程，《死亡搁浅》物理引擎表现是整个游戏里让我相当满意的一点。

通常，调校游戏的物理引擎是很费时，也相当考验制作组的实力。如果物理引擎做得不好，就会出现走路像飘在空中，缺乏打击感和碰撞感，甚至是重力失常的感受。《塞尔达传说：荒野之息》在这方面就做的相当真实，更以此延伸出了很多玩法，而《死亡搁浅》在这方面做得也非常真实。

比如通过扫描之后，你可以看到地面（水面）根据起伏和地貌细节，体现出蓝黄红三色标识，来体现行走时的危险程度不同，在黄红两种颜色的区域里摔倒的风险会非常高，这些区域并不是整块出现的，想必也是单独设计过的：

￼

爬山，滑坡，被水流冲走的过程里，人并不会保持同样的姿势，而是根据地表不同的状态产生变化的。货物滚落时同样如此。

货物的多少，位置，重量会影响你走路时的平衡，同时也会受到风向和雨势的影响；人物不平衡时，身体，还有货物的整体形态会在弹出UI提示之前表现出趋势，这已经极尽贴合现实中的表现了。

所以在整套物理引擎的严格约束下，《死亡搁浅》的送货之旅绝对不会轻松，也并不是一句步行模拟器就能简单概括的。这个系统远比我玩之前想象得要复杂，有深度的多。（游戏还有只在最高难度里才能获得的Legend of awesome评价）

￼

让整个游戏得以升华的亮点，除了物理引擎之外，还要数游戏背后的剧情。考虑到保密协议和**游戏时的体验，我的这篇评测几乎没有谈论到任何剧情上的内容，但总结来说，《死亡搁浅》是一款剧情驱动，而并非装备驱动或者是玩法驱动的游戏。不同装备只有功能上的区别，而并非外形或者效果上的区别。

《死亡搁浅》的剧情像是日剧一样的架构，每一章会以一位已公布主角的名字来命名，这一章内会基本交代清楚这个人的背景，恩怨，与主角的关系与作用等等，每一章看似独立，但又紧扣主题。同时故事剧情穿插了许多闪回，梦境，或者平行宇宙的概念（最典型的就是冥滩和拔叔穿西装的镜头），想要在游戏初期或者中期就搞懂剧情恐怕没那么容易。之前很多人把讨论的重点放在了游戏里大量出现的物理公式上，不过看起来它们在剧情里并不占主要地位，故弄玄虚和衬托背景的意味更浓，所以学渣或者文科生玩家并不用害怕因此被劝退。

￼

多亏了已公布预告片的遮遮掩掩和岛学家们抽丝剥茧式的分析，整个《死亡搁浅》的剧情在旁观者看来愈发的神秘。不过好在小岛挖的坑虽然多，但填坑功力在《死亡搁浅》后期也基本在线，剧情会一直以悬念把你的胃口吊到最后，送货不好玩？但是你会很着急看剧情啊，所以只能拼命赶紧送货……然后以一场一个多小时的播片一次给你解答清楚。是的，没错，这的确是小岛会做的事情。再加上游戏出色的画面，几大明星脸演技全部在线，逼真的动态捕捉，游戏里的每一章都像一集电视剧一样精彩。

至于结局嘛，这可能是我所以写过的评测里对剧情最讳莫如深的一次了。我当时是一边看着UP主们做的剧情分析视频，一边打通关的，可以说，大部分人都没有猜到整个故事的全貌，有些细节和方向或许是过度解读了，整个故事最后会引向一个大家都没有预料到的结局，人类感情和动机并非非黑即白，真正的死亡搁浅起因会在结尾才说清，看完之后心情是很沉重的，还是留给各位自己去挖掘吧。

￼

在我看来，游戏的剧情好不好，一部分在于故事本身的编排，叙事语言的运用等等，更高一层次的则是世界观的架构。小岛秀夫在《死亡搁浅》里运用宇宙物理，生物进化论和科幻视角下的异世界角色，为我们重构了一个非常完整的，半架空的世界观，并在此骨架上不断的增添悬念和戏剧冲突，这种深度的故事在最近几年的游戏中并不多见。撇开小岛不讲，所有文学和艺术的创作其实跟科学们家所做的事情是部分相同的，他们都在提出一个完整的猜想和假设，不同的是，科学家们会试图证明它，而创作者们则在用各种方式把他的想法讲给我们听。

当然了，把这样沉重的意义放在某一款游戏或者制作人的背上显然太超过了，它只是一款游戏，目的或许只是讲好一个故事，传达作者的一贯认知而已。作为一款典型的小岛秀夫式的游戏，我在游戏里也见到了他独有的幽默感和彩蛋，比如BB在婴儿舱里会对山姆吐出心形的气泡，别人说他坏话时，他会偷偷竖中指，游戏里有寻找遗失Playstation主机和PSP的任务，柯南会送你一顶水獭帽，机械送货员怎么看怎么像双足和平行者，马里奥和碧琪公主的段子，隐晦的反战宣言，山姆在安全屋里打破第四堵墙式的互动表演也都是小岛秀夫的拿手好戏。

￼

一个作品是否成功，有一种特殊的鉴别方法，那就是即使你遮住它的名字，你仍然能看出它出自谁手，这起码能说明它是符合这个人的一贯水准的。

《死亡搁浅》就是这样一款作品。

它是只有小岛秀夫才能做出的东西。这是他独立成立工作室以后的第一款作品，以个人魅力而言，小岛或许是大众最熟知的，最有个人色彩，最喜欢“夹带”的游戏制作人，在脱离了大公司和引擎的束缚之后，他终于有机会放开拳脚全力输出。可以设想，如果《死亡搁浅》还挂着Konami招牌的话，这款游戏绝不可能是现在的模样。

它是否对得起目前的造势？我没法下这个结论，同样我只能说《死亡搁浅》会是令我印象最深的一部好游戏，它带给我们的感受是完全不同以往的。我们都很清楚，媒体评分，玩家口碑，实际销量这三者哪一个单拎出来都不能完全评价一个游戏是否成功，我们已经见过太多这样的例子了。玩家的评价我预感会两极分化，这更多是爱好和习惯上的区别，但如果以此来将玩家划分开来，说它适合一部分人的同时又不适合另一部分人，显然不是这个游戏本身想要传达给我们的信息。

￼

我会给《死亡搁浅》打一个很高的分数，这不仅是因为我是小岛的粉丝，这个分数代表了我对游戏创意，完成度的整体评价。但我也不赞同把《死亡搁浅》当成是游戏史上的创举，为未来游戏的发展指明方向云云。显然它并不是一个很好的复制对象——它既不容易被复制，也绝不是一个大众的审美标准。究竟它好不好玩，玩过的人都有发言权。

作为玩家，我当然乐于看到这样的游戏，游戏业想要摆脱纯粹感官刺激的头衔也需要更多这样的作品，但我跟所有休闲玩家一样，我才不想所有的游戏都做成这样，因为对于玩家来说它真的太沉重，也太烧脑了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>kerorokun: </b><br>
<span>tgbus居然还活着</span><br>
</p><p><b>dogfight: </b><br>
<span>我想游戏中期能用摩托车还好玩点，但这文章说后期还是走路？</span><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>dogfight 发表于 2019-11-5 06:58</span><br>
<span> 我想游戏中期能用摩托车还好玩点，但这文章说后期还是走路？</span><br>
<span>后期用什么送都不行，重复度太高，玩家肯定都去选最功利的路线，外加最方便的路也会被大部分玩家盖出来，然后就是疯狂重复作业了</span><br>
</p><p><b>12月26日复活: </b><br>
<span>开片扣帽子水准还是一如既往的烂</span><br>
</p><p><b>bsdlxy: </b><br>
<span>plok201 发表于 2019-11-5 00:56</span><br>
<span>居然有人幻想全球玩家都上的话游戏就突然变神作了....</span><br>
<span>我建议呢，去看看评测对于建筑这块的说明，这建筑系 ...</span><br>
<span>我喜欢靠游戏本身的系统、设定解决问题，不喜欢靠官方的强制调控。</span><br>
<span>游戏本身有接入手性网络才能使用其他玩家的设施和设施会被时雨侵蚀的设定。</span><br>
<span>在这种情况下，还有官方的调控，当初看了TGS day1字幕后我就有点不爽。</span><br>
<span>“一定数量的玩家”，这听起来问题大了。可能不一定是岛教玩。有可能是：经费问题、技术问题、工作量问题，服务器承受得住100个玩家一个服，玩家的建筑重合了能用算法处理一下，还能用算法调整建筑密度，放到1000人、10000人、全部人的场合，就没法处理了。</span><br>
</p><p><b>ebuw: </b><br>
<span>哈哈哈。15-40小时全是折磨？怪不得通关以后很爽，大概跟那个罐子锄头登山的感觉是一样的。</span><br>
</p><p><b>marktwin1234: </b><br>
<span>luowei_nowe 发表于 2019-11-04 23:28:01</span><br>
<span>评测期间只有全球几百个编辑在联机，都已经出现高速公路和大桥了。</span><br>
<span>全球几十万玩家联机的话，这些大型建 ...游戏里只有桥和滑索什么的……大型建筑确实不存在</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>drknight: </b><br>
<span>刚看完谷歌的视频，和这篇讲的蛮像的。</span><br>
<span>其实送货只是方式，真的玩点在于世界。类似gal通过选项知道后面的剧情，也类似曾经wow里那批不下副本，整个世界到处跑的探险家玩家。</span><br>
<span>从旅行中知道各种各样的有趣的或者沉重的故事。体会各地不一样的风情。</span><br>
<span>----发送自 HUAWEI BLN-AL10,Android 8.0.0</span><br>
</p><p><b>XE游侠: </b><br>
<span>受苦送快递解锁NB剧情？</span><br>
<span>那岂不是可以坐等有人做全剧情解说（剪辑大部分送货）就完了</span><br>
</p><p><b>wwdzcjsmxx: </b><br>
<span>真心想玩啊，多人共同创造这个世界的感觉很赞</span><br>
<span>可惜pc版还早</span><br>
</p><p><b>cubesun: </b><br>
<span>引用第102楼UmarIbnLaAhad于2019-11-05 07:18发表的:</span><br>
<span>引用:dogfight 发表于 2019-11-5 06:58 我想游戏中期能用摩托车还好玩点，但这......</span><br>
<span>@UmarIbnLaAhad</span><br>
<span>众人共建快递最佳路线，这史诗感一下就出来了呀</span><br>
<span>----发送自 HTC HTC 2Q4D200,Android 9</span><br>
</p><p><b>东莞一枝花: </b><br>
<span>感觉有至少30个小时是很痛苦的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1863387[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>电玩巴士发评测了 详写了玩法部分[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1863387-1-1.html</link>
      <description>电玩巴士发评测了 详写了玩法部分&#13;
原文https://www.tgbus.com/news/58986

看完后更感兴趣了

先说点题外的。给《死亡搁浅》评测真的是太难了。

而且是难上加难。

很少，或者说几乎没有游戏能在发售前一周还把它的主要剧情与核心玩法藏得这么深，以至于我现在在网上看到的几乎所有岛学家写的剧情猜测，都没能摸到这个故事的关键。在没有掌握一个游戏的全貌之前，说它是神作挺难的。

在开始写这篇评测之前，我花了50多个小时泡在这个游戏里。实话说，游戏一点都不难，即便你是真的手残，也几乎不会卡关或者任务失败；真正让我觉得困难的是，通关之后，因为保密协议，我找不到任何能跟我聊一聊游戏剧情的人——是的，我已经很多年没有这种感觉了。

￼

我是一个游戏媒体的编辑，在入行前我也是一个忠实的游戏爱好者，我保持着每年30多个的速度打通各种类型的单机游戏，有纯刷的，有剧情宏大的，也有小家碧玉的，有恐怖的也有搞笑的，但《死亡搁浅》整个游戏给我的体验是前所未有的——通关之后，我特别特别想找人去聊聊我对这个游戏的理解，想把里面的故事讲给别人听，想讨论游戏里那些悬而未决的隐晦线索，但我必须忍到一系列的解禁日期才能公布我玩到的内容，这真的太难了。

即便你现在给我一个机会，让我在几千字内讲清楚游戏的剧情，或者回答大家提出的各种疑问，对不起，我检讨自己还是有一大堆问题没想明白。

《死亡搁浅》玩通了吗？通了。

《死亡搁浅》玩懂了吗？没有。“那你怎么给游戏打分呢？”所以，这真的太难了。

类似的说法，相信各位最近已经听出茧子了。国外媒体，各种论坛，贴吧，社区，就连小岛秀夫的男朋友们都这样说，现在我也这样说。我知道这听起来像是吹过了头，但它绝对值得你去亲自试试，并且坚持走到关底——我用了“坚持”这个词，这个过程或许真的需要一定的毅力，因为我觉得未必所有人都能喜欢这个游戏。

原因是什么？下面请看我的评测。我会把自己的整个体验大致分为三个部分，这也是我玩游戏时感情变化的三个阶段：

前15小时

目前我们拿到的游戏版本为1.02，游戏大小为45G，游戏一共有14章，结合我自己通关时间50小时左右，奖杯进度61%，后半部分未跑支线和收集，所以游戏体量真的很大。如果全程直奔主线的话，流程长度估计也在20小时以上。当然按照小岛游戏的惯例，这其中很多时间都会花在过场动画上，《死亡搁浅》也不例外。

游戏开始之后的前15个小时，是给我个人冲击最大的一部分，涵盖的内容基本上是序章到第三章。原因主要集中在游戏的画面，声音，和整个世界的生态环境方面。

游戏刚刚开场，一段极其逼真的实机渲染过场一度让我认为它是CG动画，但随即画面一转就到了主角山姆的背后，这种感觉非常的震撼。

￼

在随后的流程中，虽然我们能从载入界面分辨出CG还是实机渲染，但从感受来讲，我们很难察觉出两者之间的差别，即便你用的是1080P的显示设备，画面同样极其精致。联想到《死亡搁浅》使用的是与两年前的《地平线：零之曙光》同样的引擎，相较也有明显的提升，尤其是在人物脸部建模，环境细节与开阔场景的表现上更胜一筹。

由于《死亡搁浅》的故事背景建立在已经被“虚爆”摧毁过的美国土地上，除了零星建立起的一些城市或者小型营地（即我们接领任务的营地）之外，野外完全是一副被自然重新占领的末日景象，地形非常复杂，高山，河流，草地，石头浅滩错综而置，不确定的地形构成了我们“送快递”时最大的困难。

￼

游戏的远景被设置的相当开阔，所以在野外一个人奔波时会感受到明显的孤寂感，有一种一个人对抗自然的感觉，这也是游戏想要强调的。

游戏的背景音乐并不密集，大部分时候你都只能听到脚步声或者雨声，可旦你进入了某些关键区域或者新区域时，悠扬的BGM会适时响起，对于烘托空灵的气氛恰到好处。如果你了解小岛在电影和音乐审美的话，你对《死亡搁浅》的游戏配乐绝对是该有信心的。

从内容上来讲，开头的这10小时基本交代清了游戏的玩法——那就是“送快递”。任务类型大致可以分为三种，山姆订单（主线），标准订单（支线），和野外随机捡到的其他（玩家或NPC）掉落的物品送还，你需要在不同的据点之间来回运送物品来恢复他们的通信，增加与NPC的“联结”——也就是友好度，并以此来推动剧情的发展。通俗点，就像我们玩开放世界游戏里的开点，开视野类似。

￼

通俗点说，就是送货到XXX处，看剧情，然后再重复这个过程，仅此而已。

围绕送快递的过程，你可以叫它“步行模拟器”，但你需要考虑的东西其实非常多，出发之前你要准备好携带多少物资（比如最基本的梯子和绳子），高科技一点的还有建造机（可以造桥，充电桩，邮筒，避雨亭等等），还有多准备一双鞋。

背货时你要考虑在背上怎么放置，才能保持平衡。由于地形的缘故，消耗体力快速冲刺并不太常用，你得随时通过L2R2来调整平衡，一旦摔倒货物就有可能散落一地，还会损坏。

￼

由于野外会频繁下时雨，货物箱淋雨会腐蚀老化，为了保证任务目标，你还需要用到修理喷雾，为了应付抢货的“驴人”和频繁出现的BT，你还需要自备血包或者各种致命（或非致命）武器，这时你在安全屋里的排泄物就派上用场了。注意了，这些东西全部都有重量，会成为你送货时最大的障碍。带的越多，越难保证平衡，任务也就越难完成，这和平时送快递和送外卖是一个道理。

初期游戏里并没有明确的“路”，所以你必须配合自己所带的有限工具，搭设建筑，一步一个脚印的自己规划前行路线，这会导致每个人完成任务的方式和时间都不完全相同。而当玩家多起来以后，走的人多的地方会慢慢变成路，别人留下来的道具和提示也会起到不小的帮助，送货之旅就会变得相对轻松一点。在刚上手时，你可能需要花费海量的时间去找到自己惯用的配置，熟悉前进时保持平衡的操作方法，相当的有意思。

￼

这里需要说明的是，与其他人分享这些“联结”要求你必须联网在线，而且随着时间推移，时雨会损坏野外未经修理的建筑，密度也会有所调整，所以玩家并不用太担心赶不上首发就失去游戏体验。

剧情嘛，这个阶段你会接触到一大堆冷僻的词汇，什么BT，DOOMS，开若尔物质，冥滩，灭绝体等等，主线就是让你从美国东海岸一路步行到西海岸，重新恢复城市之间的联系。看不懂这些词并不要紧，别着急，这并不是这个阶段你首先要解决的问题，学会如何更快更好的送货显然更重要，这样才能帮你快速度过后面漫长的送货之旅。而剧情里的伏笔会不断地吊着你的胃口，等着你慢慢的揭开。你送什么东西并不重要，重要的是你如何找到自己的目的地。

15小时-40小时

度过了开头的十几个小时之后，你基本上已经明白这个游戏是在玩什么，要怎么玩了。刚开始你可能还会精打细算，但从这时开始，你应该已经进入游戏体验的烦躁期了，脑子里只有一个念头，赶紧送货看剧情。

玩法上，送快递任务会延续你整个游戏过程，我觉得这会是劝退一部分玩家，甚至是让不少人打差评的最主要原因，因为这个过程确实太重复了。

首先，在几十个小时里你所做的事情始终如一，那就是从A到B再到C然后再回到A的过程，别管是叫避难所，中继站还是什么配送中心，他们统统都长一个样，绝大多数任务你都见不到NPC真人，他们生活在地下，就像《辐射》里的避难所，你能看到的只是他们的全息投影而已，时间久了难免会让人觉得有些疲劳。

￼

游戏有快速旅行功能，但是只能在安全屋才能传送，而且不能带走任何货物和装备，也就是说你不能用快速传送来送货，所有的货都得一步一个脚印地送。

￼

其次，《死亡搁浅》没有太多偷鸡技巧可用，它本质上就是一个“快”不起来的游戏，这么说可能会有些像科幻版的“大表哥2”——各种UI互动有些繁琐，上马开菜单用道具都有很多固定动作和特效，按键一会儿长按一会儿短按的，人物动作也都有惯性，有时候会半天摸不准……这样的设计并不能算作缺点，他的确带来了更多视觉享受，也更加真实，但在另外一些急躁的，喜欢快速直接的游戏体验的人眼中就不那么讨喜了。

￼

另外，即便你已经掌握了送货的要点，你还是快不起来。可以帮你负重的动力骨架要充电，两种载具，倒三轮和货车载具也要充电，没有所谓的“公路”，在山地上再快的车都开不快；更别提游戏里下雨是真的太频繁了，有雨必有BT，你就只能慢慢潜行或者故意被抓到Catcher面前直接开干，想开火车冲过去基本是不可能的。好在Catcher并不难，只要弹药或者血液手榴弹充足，你都可以轻松应付，打死一只可保你几百米之内不会再碰到BT。

￼

除此之外，游戏里还有两处设定也进一步增加了游戏的复杂度，一个是体力值和耐力值系统，攀登，过河，抓握等动作都会消耗耐力，一旦消耗光就会摔倒，安静时可缓慢恢复；体力值的总量决定了你有多少耐力可用，还会影响你保持平衡的能力，它会随着时间不断下降，需要靠喝水来恢复，而长时间的消耗耐力会让体力值的上限暂时下降，只能靠回家睡觉恢复。这就需要你时刻注意自己的行动，不要像我一样有一次在野外逛了太久，消耗到体力上限只剩一格，不能爬坡，不能过河，只能通过下坡（或平路）一路滚回家，非常悲惨。

￼

另外一个复杂之处就是驴人（Mule）和后期的恐怖份子。老实说跟驴人战斗一点都不难，即便是一对多。但驴人会对你使用电击或牵引绳直接抢走你货物，还有一种有盔甲的正面免疫拳头攻击，频繁遇到还是很烦的。这不会成为让你卡关的障碍，但是会严重拖慢你的进程。

￼

这时你的最佳武器其实是枪，但记得尽量多用非致命武器。因为一旦用致命武器杀人之后，系统会提示你必须处理死人的尸体去火化，不能留在原地，所以，这很容易成为恶性循环，你越着急就会越引越多，你反而需要花更多时间去处理这个后果，得不偿失。这个设定也符合小岛之前采访中所说的“不鼓励用武器和杀人”的设定。

当然，在感觉“非常痛苦”的这几十个小时里，并不是只有挫败和急躁，真正能让人感觉到的慰藉就是人与人之间“联系”。

作为游戏最大的宣传点，玩家和NPC之间的联结靠“送货”时增加友好度来获得，并通过邮件的方式来展现，它会像是真的有人在给你写信一样，告诉你他们的喜怒哀乐和对世界的看法，许多NPC都栩栩如生。

￼

而玩家与玩家之间则靠游戏特殊的联网机制来实现。

《死亡搁浅》并不需要PSN会员就能联网，它更像是一种间接的沟通，你可以像玩魂系列一样给别人留提示和字条；你用完的梯子，桥，充电桩等等所有的建造物，包括载具都会实时留在线上，只要你接入网络就可以看到并且借用；你造完之后又被损坏的建筑，其他人可以帮你修理，或者帮你升级；你嫌太远不愿送回去的货物，也可以委托给其他玩家；公共储物箱大家也可以共用；你打Boss的时候，会有其他玩家的镜像给你扔补给品，你不小心丢掉的物品，别人也会帮你送回来等等……而这一切都会清楚地写出前任所有者的名字。

即使是最简单的送货之旅，通过扫描你也能看到别人留下的脚印，走得次数多了，草地或者雪地上会被开辟出一条小路，留言标记会不仅会给你精神鼓励，还能提示前方信息，游戏里还有许多造路机，升级需要大量的素材，所有人都可以往里存素材，一旦够数后就会自动生成一小段高架桥，并且最终连接成路，造好的每一段路都能看到捐素材最多的几个人的名字。

￼

伴随着在线的玩家越来越多，你会慢慢的发现这个世界被大家一起改造了，环境在慢慢的发生变化。这种动态的改造过程在以往的游戏里很少作为关键要素出现，这要求我们把合作和互动放到了非常重要的位置。联网和单机在《死亡搁浅》里将是截然不同的两种体验。所以我强烈建议全程联网玩这个游戏。

至于反馈，非常简单，你只能给别人点赞，也会收获别人的赞。赞同样也是你完成任务之后得到的评价，至于这些赞有什么用？只是它字面的意思吧。

40-50小时

在经历了痛苦的40多小时之后，我来到了地图右边的山区——雪山。这也是游戏的高潮部分。

从视觉冲击来讲，雪山部分是这趟纵贯东西的送货之旅里，人与自然的关系最紧张的一部分。在小岛前些日接受法米通专访时，他也曾提到过这部分内容，“有一座大雪山，那里真的特别艰苦，但是也很令人上瘾——因为暴风雪会导致暂时失明完全看不清周围，前方有可能就是悬崖，很多人都不愿意离开雪山。”

￼

图片来自网络，非实机截图

实际体验下来也确实如此。暴风雪来的时候，整个屏幕都是一片白色，积雪覆盖之下完全看不清脚下的路，只能依靠扫描之后的短暂的颜色标识来判断前方是否有危险，同时也要注意在雪天，体力和货物都会比平时消耗的更快。当然，如何克服这个难关，自然也是游戏本身的乐趣之一。

由于游戏大部分玩法上的体验都在“送货”的路上展开，如何让这个过程变成一种有深度的玩法，而不是一个普通的跑路过程，《死亡搁浅》物理引擎表现是整个游戏里让我相当满意的一点。

通常，调校游戏的物理引擎是很费时，也相当考验制作组的实力。如果物理引擎做得不好，就会出现走路像飘在空中，缺乏打击感和碰撞感，甚至是重力失常的感受。《塞尔达传说：荒野之息》在这方面就做的相当真实，更以此延伸出了很多玩法，而《死亡搁浅》在这方面做得也非常真实。

比如通过扫描之后，你可以看到地面（水面）根据起伏和地貌细节，体现出蓝黄红三色标识，来体现行走时的危险程度不同，在黄红两种颜色的区域里摔倒的风险会非常高，这些区域并不是整块出现的，想必也是单独设计过的：

￼

爬山，滑坡，被水流冲走的过程里，人并不会保持同样的姿势，而是根据地表不同的状态产生变化的。货物滚落时同样如此。

货物的多少，位置，重量会影响你走路时的平衡，同时也会受到风向和雨势的影响；人物不平衡时，身体，还有货物的整体形态会在弹出UI提示之前表现出趋势，这已经极尽贴合现实中的表现了。

所以在整套物理引擎的严格约束下，《死亡搁浅》的送货之旅绝对不会轻松，也并不是一句步行模拟器就能简单概括的。这个系统远比我玩之前想象得要复杂，有深度的多。（游戏还有只在最高难度里才能获得的Legend of awesome评价）

￼

让整个游戏得以升华的亮点，除了物理引擎之外，还要数游戏背后的剧情。考虑到保密协议和**游戏时的体验，我的这篇评测几乎没有谈论到任何剧情上的内容，但总结来说，《死亡搁浅》是一款剧情驱动，而并非装备驱动或者是玩法驱动的游戏。不同装备只有功能上的区别，而并非外形或者效果上的区别。

《死亡搁浅》的剧情像是日剧一样的架构，每一章会以一位已公布主角的名字来命名，这一章内会基本交代清楚这个人的背景，恩怨，与主角的关系与作用等等，每一章看似独立，但又紧扣主题。同时故事剧情穿插了许多闪回，梦境，或者平行宇宙的概念（最典型的就是冥滩和拔叔穿西装的镜头），想要在游戏初期或者中期就搞懂剧情恐怕没那么容易。之前很多人把讨论的重点放在了游戏里大量出现的物理公式上，不过看起来它们在剧情里并不占主要地位，故弄玄虚和衬托背景的意味更浓，所以学渣或者文科生玩家并不用害怕因此被劝退。

￼

多亏了已公布预告片的遮遮掩掩和岛学家们抽丝剥茧式的分析，整个《死亡搁浅》的剧情在旁观者看来愈发的神秘。不过好在小岛挖的坑虽然多，但填坑功力在《死亡搁浅》后期也基本在线，剧情会一直以悬念把你的胃口吊到最后，送货不好玩？但是你会很着急看剧情啊，所以只能拼命赶紧送货……然后以一场一个多小时的播片一次给你解答清楚。是的，没错，这的确是小岛会做的事情。再加上游戏出色的画面，几大明星脸演技全部在线，逼真的动态捕捉，游戏里的每一章都像一集电视剧一样精彩。

至于结局嘛，这可能是我所以写过的评测里对剧情最讳莫如深的一次了。我当时是一边看着UP主们做的剧情分析视频，一边打通关的，可以说，大部分人都没有猜到整个故事的全貌，有些细节和方向或许是过度解读了，整个故事最后会引向一个大家都没有预料到的结局，人类感情和动机并非非黑即白，真正的死亡搁浅起因会在结尾才说清，看完之后心情是很沉重的，还是留给各位自己去挖掘吧。

￼

在我看来，游戏的剧情好不好，一部分在于故事本身的编排，叙事语言的运用等等，更高一层次的则是世界观的架构。小岛秀夫在《死亡搁浅》里运用宇宙物理，生物进化论和科幻视角下的异世界角色，为我们重构了一个非常完整的，半架空的世界观，并在此骨架上不断的增添悬念和戏剧冲突，这种深度的故事在最近几年的游戏中并不多见。撇开小岛不讲，所有文学和艺术的创作其实跟科学们家所做的事情是部分相同的，他们都在提出一个完整的猜想和假设，不同的是，科学家们会试图证明它，而创作者们则在用各种方式把他的想法讲给我们听。

当然了，把这样沉重的意义放在某一款游戏或者制作人的背上显然太超过了，它只是一款游戏，目的或许只是讲好一个故事，传达作者的一贯认知而已。作为一款典型的小岛秀夫式的游戏，我在游戏里也见到了他独有的幽默感和彩蛋，比如BB在婴儿舱里会对山姆吐出心形的气泡，别人说他坏话时，他会偷偷竖中指，游戏里有寻找遗失Playstation主机和PSP的任务，柯南会送你一顶水獭帽，机械送货员怎么看怎么像双足和平行者，马里奥和碧琪公主的段子，隐晦的反战宣言，山姆在安全屋里打破第四堵墙式的互动表演也都是小岛秀夫的拿手好戏。

￼

一个作品是否成功，有一种特殊的鉴别方法，那就是即使你遮住它的名字，你仍然能看出它出自谁手，这起码能说明它是符合这个人的一贯水准的。

《死亡搁浅》就是这样一款作品。

它是只有小岛秀夫才能做出的东西。这是他独立成立工作室以后的第一款作品，以个人魅力而言，小岛或许是大众最熟知的，最有个人色彩，最喜欢“夹带”的游戏制作人，在脱离了大公司和引擎的束缚之后，他终于有机会放开拳脚全力输出。可以设想，如果《死亡搁浅》还挂着Konami招牌的话，这款游戏绝不可能是现在的模样。

它是否对得起目前的造势？我没法下这个结论，同样我只能说《死亡搁浅》会是令我印象最深的一部好游戏，它带给我们的感受是完全不同以往的。我们都很清楚，媒体评分，玩家口碑，实际销量这三者哪一个单拎出来都不能完全评价一个游戏是否成功，我们已经见过太多这样的例子了。玩家的评价我预感会两极分化，这更多是爱好和习惯上的区别，但如果以此来将玩家划分开来，说它适合一部分人的同时又不适合另一部分人，显然不是这个游戏本身想要传达给我们的信息。

￼

我会给《死亡搁浅》打一个很高的分数，这不仅是因为我是小岛的粉丝，这个分数代表了我对游戏创意，完成度的整体评价。但我也不赞同把《死亡搁浅》当成是游戏史上的创举，为未来游戏的发展指明方向云云。显然它并不是一个很好的复制对象——它既不容易被复制，也绝不是一个大众的审美标准。究竟它好不好玩，玩过的人都有发言权。

作为玩家，我当然乐于看到这样的游戏，游戏业想要摆脱纯粹感官刺激的头衔也需要更多这样的作品，但我跟所有休闲玩家一样，我才不想所有的游戏都做成这样，因为对于玩家来说它真的太沉重，也太烧脑了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>yikaa: </b><br>
<span>感觉是适合看别人玩，不适合自己玩的类型。自己玩的话得很有耐心。</span><br>
<span>从评测来看，最大的痛苦就是中期繁复的送货。不是在送货就是在送货的路上。而送货就是为了看片，可能成就感就是一次次长途跋涉后的轻车熟路？</span><br>
</p><p><b>haruhiismer: </b><br>
<span>yikaa 发表于 2019-11-4 16:31</span><br>
<span>感觉是适合看别人玩，不适合自己玩的类型。自己玩的话得很有耐心。</span><br>
<span>从评测来看，最大的痛苦就是中期繁复的 ...</span><br>
<span>可能比较适合播片合集</span><br>
</p><p><b>テロメア: </b><br>
<span>快乐鸟 发表于 2019-11-4 16:28</span><br>
<span>问题是b级片为啥是叫b级片可不仅仅是因为这些东西。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>一般提到B级片时，所侧重的就是一种猎奇体验。</span><br>
<span>DS也拥抱了这种表现方式，而这些也是属于感官刺激范畴的，没有本质区别。</span><br>
<span>其对喜欢将另类视为成熟的中学少年常常可以正中靶心。</span><br>
</p><p><b>bsdlxy: </b><br>
<span> 本帖最后由 bsdlxy 于 2019-11-4 16:40 编辑 </span><br>
<span>升级要素呢，随着送货越多，你的装备越来越厉害，还有各种神奇的装备来帮助你送货，以及战斗（对人和对BT），不知道这方面做得怎么样。</span><br>
<span>合金装备这方面做得可是还不错，PW开始，以及TPP，有升级。4有太阳枪，服务器关闭前有一些福利道具。系列惯例的隐形迷彩，那个操作方式非常出彩牛逼的火箭筒。等等等等…</span><br>
</p><p><b>yuuu: </b><br>
<span>这个说的和之前岛学家们的结论也差不多吧。这游戏什么都好，就是不好玩。</span><br>
<span>—— 来自 Hisense HLTE700T, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>Cortana 发表于 2019-11-4 15:56</span><br>
<span>老哥你这一下可把我给整蒙了…</span><br>
<span>我寻思我也没口嗨别人喷我呀……</span><br>
<span>你自己17楼引用的7楼，说“没和喷的人对线”， 7楼引用的话不就是我说的。还是说你指的“喷的人”，是指7楼引用的另外那个，转了你删掉的那段的那位？是的话那打扰了。</span><br>
</p><p><b>zhssf: </b><br>
<span>还是看论坛有意思，玩啥死亡鸽迁</span><br>
</p><p><b>灼眼艾莉亚: </b><br>
<span>bsdlxy 发表于 2019-11-4 16:36</span><br>
<span>升级要素呢，随着送货越多，你的装备越来越厉害，还有各种神奇的装备来帮助你送货，以及战斗（对人和对BT） ...</span><br>
<span>看这文章15-40小时那段也在强调’重复‘夸不起来就知道了。</span><br>
<span>总结一下各种评测就是前10小时极度劝退，10-40小时重复无聊，40小时之后玩不下去。不愧是非常独特的作品</span><br>
</p><p><b>bm7号: </b><br>
<span>那么有没有即探讨宇宙奥秘和人生道理又不缺失感官快乐的游戏呢</span><br>
</p><p><b>散装星空: </b><br>
<span>玩死亡鸽浅哪有看各个论坛巨魔乱舞快乐</span><br>
<span>但是讲真这三天没有见到过真正几个有战斗力的岛黑，从头到尾都是围绕NGA那套你GAMEPLAY做不好就是屎你看媒体都这么说了肯定没错的说辞，跟泥潭上次聚众批判风之旅人一个尿性，属实没劲。</span><br>
</p><p><b>Cortana: </b><br>
<span>ace8848 发表于 2019-11-4 16:49</span><br>
<span>你自己17楼引用的7楼，说“没和喷的人对线”， 7楼引用的话不就是我说的。还是说你指的“喷的人”，是指7 ...</span><br>
<span>“喷的人”当然是指另外那贴里骂游戏和小岛的人了……</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>crosz: </b><br>
<span>岛哥哥写是做了个苦行僧游戏吗</span><br>
</p><p><b>tepk: </b><br>
<span>花式爬山视频在路上了？希望这作的探索工具做得丰富一点</span><br>
</p><p><b>Waldeinsamkeit: </b><br>
<span>看完这篇评测我对DS反而很有兴趣了……我很喜欢里面关于连接的理念和设计，但也犹豫于枯燥重复的快递模拟。</span><br>
<span>不过我也没有PS4只能玩PC，届时再看一看游戏口碑如何吧。</span><br>
</p><p><b>Tienx: </b><br>
<span>看到那句剧情驱动我就知道云玩家的产量必定超级加倍了</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>テロメア 发表于 2019-11-4 15:41</span><br>
<span>你说得对。</span><br>
<span>欧卡的电台、窗外风景是奖励性质的，DS的平衡是惩罚性的。带来的心理体验可能会有很大分歧 ...</span><br>
<span>死鸽的惩罚来自系统，帮助来自其他玩家，岛哥哥自己做坏人来加强玩家之间的链接，感天动地，我已经哭了</span><br>
</p><p><b>acg_gyanc: </b><br>
<span>让我想到了原来风暴英雄的评价，什么都好，就是不好玩</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>看着就觉得烦躁。。。</span><br>
<span>其实口技马不是想要当导演么，何必做游戏</span><br>
</p><p><b>myron_cloud: </b><br>
<span>acg_gyanc 发表于 2019-11-4 19:32</span><br>
<span>让我想到了原来风暴英雄的评价，什么都好，就是不好玩</span><br>
<span>风暴上手的10小时以内特别好玩，初步摸清系统知道强制合作机制之后才变得不好玩的</span><br>
</p><p><b>半月的时: </b><br>
<span>这不是全程在喷死亡搁浅无聊嘛，后面又极端重复，剧情也没什么好说的，只剩下一堆小岛的私货。ign6.8，edge史上唯一一个因过于垃圾而不想打分的游戏。</span><br>
<span>欧卡都能比DS游戏性强上百倍，怕是连大圣归来还不如，大概差几个MGS5的水平吧</span><br>
</p><p><b>半月的时: </b><br>
<span> 本帖最后由 半月的时 于 2019-11-4 23:54 编辑 </span><br>
<span>lingtian2876 发表于 2019-11-4 15:39</span><br>
<span>你这是对我说的话的理解起了冲突了。</span><br>
<span>爆米花看得爽，死亡搁浅能玩的爽，实际死亡搁浅连上海堡垒都不如，要比也是跟国产网大比</span><br>
</p><p><b>jockeyjoestar: </b><br>
<span>Tienx 发表于 2019-11-4 19:16</span><br>
<span>看到那句剧情驱动我就知道云玩家的产量必定超级加倍了</span><br>
<span>我已经退了 准备B站通关</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span> 本帖最后由 Solid/Liquid 于 2019-11-4 20:04 编辑 </span><br>
<span>评测挺详细，看得出来是用心写的</span><br>
<span>游戏区这几天的死亡搁浅低水平troll真的把我看恶心了，评分劝退就走人，没劝退就继续拿着预购订单，搞什么言论清算无脑钓鱼？</span><br>
<span>最关键的是连游戏都玩不到，只能放空炮复读，多重加倍的恶心</span><br>
<span>71楼你急吼吼一句话定性口嗨那德行，就不能憋几天好歹等发售之后再发挥？</span><br>
</p><p><b>acg_gyanc: </b><br>
<span>myron_cloud 发表于 2019-11-4 19:39</span><br>
<span>风暴上手的10小时以内特别好玩，初步摸清系统知道强制合作机制之后才变得不好玩的 ...</span><br>
<span>这篇文章也是说前15小时很好玩口牙</span><br>
</p><p><b>费老师: </b><br>
<span>小岛在下一盘大棋，如果那个世界能被集体改造，那么最后会是什么样呢</span><br>
</p><p><b>chivalry: </b><br>
<span>Solid/Liquid 发表于 2019-11-4 20:02</span><br>
<span>评测挺详细，看得出来是用心写的</span><br>
<span>游戏区这几天的死亡搁浅低水平troll真的把我看恶心了，评分劝退就走人，没 ...</span><br>
<span>这不几个troll这几天上蹿下跳的，怕是游戏压根就没订过吧，看回复就知道关心的是什么了</span><br>
</p><p><b>芝士排骨: </b><br>
<span>读出了种磨炼修行的味道，感觉可以和任天堂一样搞个健身环</span><br>
</p><p><b>kqwert: </b><br>
<span>芝士排骨 发表于 2019-11-4 21:57</span><br>
<span>读出了种磨炼修行的味道，感觉可以和任天堂一样搞个健身环</span><br>
<span>运动过后会有多巴胺奖励机制，难道推摇杆也会有吗</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>kqwert 发表于 2019-11-4 22:09</span><br>
<span>运动过后会有多巴胺奖励机制，难道推摇杆也会有吗</span><br>
<span>可以推出腱鞘炎。</span><br>
</p><p><b>光宗薫: </b><br>
<span>感觉会是我比较讨厌的那种游戏</span><br>
<span>剧情好，想快点看剧情，只能推进度，然而进度却死活快不起来</span><br>
<span>这种焦躁感能把人逼掰盘</span><br>
<span>看来只能云了</span><br>
</p><p><b>纸皮: </b><br>
<span>痛苦40小时那段看着都痛苦</span><br>
<span>有点儿梦回一晚上清蘑菇力任务的那个味儿</span><br>
<span>但是其他部分说的又有点意思，爬山模拟器重复率如果不高，听起来也怪好玩的</span><br>
<span>那如果来个MOD把痛苦中段快进呢</span><br>
</p><p><b>缺德猫: </b><br>
<span> 40小时什么概念？</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>费老师 发表于 2019-11-4 21:46</span><br>
<span>小岛在下一盘大棋，如果那个世界能被集体改造，那么最后会是什么样呢</span><br>
<span>改造能力能有0.1MC早吹爆了，从评测来看，除了小型补给和提示信息外，最直观的造桥完全是玩家堆量提取游戏预置内容，换句话说和手游预约XX人奖励XX差不多。</span><br>
</p><p><b>groovyoung: </b><br>
<span>看了楼主的测评感觉这游戏还可以期待起来了呢，不过这样的游戏是不是有个弱点，就是万一玩的人少，那些需要大量玩家集体努力才能出现的大后期建筑，桥梁不能出现的话该怎么办？感觉很多设定都是玩家集体不够大就不能100%体验到的呢……</span><br>
</p><p><b>luowei_nowe: </b><br>
<span>groovyoung 发表于 2019-11-4 23:22</span><br>
<span>看了楼主的测评感觉这游戏还可以期待起来了呢，不过这样的游戏是不是有个弱点，就是万一玩的人少，那些需要 ...</span><br>
<span>评测期间只有全球几百个编辑在联机，都已经出现高速公路和大桥了。</span><br>
<span>全球几十万玩家联机的话，这些大型建筑会出现得更早。</span><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>whzfjk 发表于 2019-11-4 23:14</span><br>
<span> 改造能力能有0.1MC早吹爆了，从评测来看，除了小型补给和提示信息外，最直观的造桥完全是玩家堆量提取游 ...</span><br>
<span>喷了，一想还真是</span><br>
</p><p><b>抖S君: </b><br>
<span>luowei_nowe 发表于 2019-11-04 23:28:01</span><br>
<span>评测期间只有全球几百个编辑在联机，都已经出现高速公路和大桥了。</span><br>
<span>全球几十万玩家联机的话，这些大型建 ...能做到早就开吹了，还搁着想这么多呢</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>luowei_nowe: </b><br>
<span>抖S君 发表于 2019-11-4 23:35</span><br>
<span>能做到早就开吹了，还搁着想这么多呢</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>点开你的发言记录以前我就在想“这是不是任天堂的粉丝”，点开发言记录一看……嗯，果然是。</span><br>
<span>好了，我明白是怎么一回事了，请继续你的表演。</span><br>
</p><p><b>avil: </b><br>
<span>luowei_nowe 发表于 2019-11-4 23:38</span><br>
<span>点开你的发言记录以前我就在想“这是不是任天堂的粉丝”，点开发言记录一看……嗯，果然是。</span><br>
<span>好了，我明 ...</span><br>
<span>你扣帽子怎么这么熟练？</span><br>
</p><p><b>朔方原的星: </b><br>
</p><p><b>UmarIbnLaAhad: </b><br>
<span>luowei_nowe 发表于 2019-11-4 23:38</span><br>
<span> 点开你的发言记录以前我就在想“这是不是任天堂的粉丝”，点开发言记录一看……嗯，果然是。 好了，我明 ...</span><br>
<span>别这么扭扭捏捏的，想表达对人体堂的爱请左转学习小鸡鸡超人同志</span><br>
</p><p><b>adolado1adol: </b><br>
<span>avil 发表于 2019-11-4 23:40</span><br>
<span>你扣帽子怎么这么熟练？</span><br>
<span>承认自己是妊妊很难吗，这又不是骂人对吧</span><br>
</p><p><b>hiro123: </b><br>
<span>已经迫不及待想看发售后的对线了</span><br>
</p><p><b>infinite: </b><br>
<span>我感觉本作是更适合云通关了，几十小时地艰难“送快递”真的不好玩。</span><br>
</p><p><b>演员求鸡腿: </b><br>
<span>游戏可玩可不玩，但是泥潭高强度对战必须要看！</span><br>
</p><p><b>plok201: </b><br>
<span>居然有人幻想全球玩家都上的话游戏就突然变神作了....</span><br>
<span>我建议呢，去看看评测对于建筑这块的说明，这建筑系统不止限制多，变化少，而且还和你进度与位置关联的，也就说，你顶多只能和一定数量的玩家和好友产生互动，并不会因为有百万玩家在玩你就能从荒地变成整个虚拟美国就重建了</span><br>
</p><p><b>sekaiL: </b><br>
<span>演员求鸡腿 发表于 2019-11-5 00:29</span><br>
<span>游戏可玩可不玩，但是泥潭高强度对战必须要看！</span><br>
<span>没错</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-N9600, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>香月诗浓: </b><br>
<span>什么，操作像大表哥2？那我觉得ign美国打分太高了，收了索尼黑钱</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5010, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>平贺才人: </b><br>
<span>avil 发表于 2019-11-4 23:40</span><br>
<span>你扣帽子怎么这么熟练？</span><br>
<span>没你给人扣分熟练吧</span><br>
</p><p><b>九十九忍: </b><br>
<span>plok201 发表于 2019-11-5 00:56</span><br>
<span>居然有人幻想全球玩家都上的话游戏就突然变神作了....</span><br>
<span>我建议呢，去看看评测对于建筑这块的说明，这建筑系 ...</span><br>
<span>建筑这块本是唯一一个可能拯救这游戏玩法的地方，看来完蛋咯</span><br>
<span>当然还可以野外随地大小便</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1863387[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>电玩巴士发评测了 详写了玩法部分[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1863387-1-1.html</link>
      <description>电玩巴士发评测了 详写了玩法部分&#13;
原文https://www.tgbus.com/news/58986

看完后更感兴趣了

先说点题外的。给《死亡搁浅》评测真的是太难了。

而且是难上加难。

很少，或者说几乎没有游戏能在发售前一周还把它的主要剧情与核心玩法藏得这么深，以至于我现在在网上看到的几乎所有岛学家写的剧情猜测，都没能摸到这个故事的关键。在没有掌握一个游戏的全貌之前，说它是神作挺难的。

在开始写这篇评测之前，我花了50多个小时泡在这个游戏里。实话说，游戏一点都不难，即便你是真的手残，也几乎不会卡关或者任务失败；真正让我觉得困难的是，通关之后，因为保密协议，我找不到任何能跟我聊一聊游戏剧情的人——是的，我已经很多年没有这种感觉了。

￼

我是一个游戏媒体的编辑，在入行前我也是一个忠实的游戏爱好者，我保持着每年30多个的速度打通各种类型的单机游戏，有纯刷的，有剧情宏大的，也有小家碧玉的，有恐怖的也有搞笑的，但《死亡搁浅》整个游戏给我的体验是前所未有的——通关之后，我特别特别想找人去聊聊我对这个游戏的理解，想把里面的故事讲给别人听，想讨论游戏里那些悬而未决的隐晦线索，但我必须忍到一系列的解禁日期才能公布我玩到的内容，这真的太难了。

即便你现在给我一个机会，让我在几千字内讲清楚游戏的剧情，或者回答大家提出的各种疑问，对不起，我检讨自己还是有一大堆问题没想明白。

《死亡搁浅》玩通了吗？通了。

《死亡搁浅》玩懂了吗？没有。“那你怎么给游戏打分呢？”所以，这真的太难了。

类似的说法，相信各位最近已经听出茧子了。国外媒体，各种论坛，贴吧，社区，就连小岛秀夫的男朋友们都这样说，现在我也这样说。我知道这听起来像是吹过了头，但它绝对值得你去亲自试试，并且坚持走到关底——我用了“坚持”这个词，这个过程或许真的需要一定的毅力，因为我觉得未必所有人都能喜欢这个游戏。

原因是什么？下面请看我的评测。我会把自己的整个体验大致分为三个部分，这也是我玩游戏时感情变化的三个阶段：

前15小时

目前我们拿到的游戏版本为1.02，游戏大小为45G，游戏一共有14章，结合我自己通关时间50小时左右，奖杯进度61%，后半部分未跑支线和收集，所以游戏体量真的很大。如果全程直奔主线的话，流程长度估计也在20小时以上。当然按照小岛游戏的惯例，这其中很多时间都会花在过场动画上，《死亡搁浅》也不例外。

游戏开始之后的前15个小时，是给我个人冲击最大的一部分，涵盖的内容基本上是序章到第三章。原因主要集中在游戏的画面，声音，和整个世界的生态环境方面。

游戏刚刚开场，一段极其逼真的实机渲染过场一度让我认为它是CG动画，但随即画面一转就到了主角山姆的背后，这种感觉非常的震撼。

￼

在随后的流程中，虽然我们能从载入界面分辨出CG还是实机渲染，但从感受来讲，我们很难察觉出两者之间的差别，即便你用的是1080P的显示设备，画面同样极其精致。联想到《死亡搁浅》使用的是与两年前的《地平线：零之曙光》同样的引擎，相较也有明显的提升，尤其是在人物脸部建模，环境细节与开阔场景的表现上更胜一筹。

由于《死亡搁浅》的故事背景建立在已经被“虚爆”摧毁过的美国土地上，除了零星建立起的一些城市或者小型营地（即我们接领任务的营地）之外，野外完全是一副被自然重新占领的末日景象，地形非常复杂，高山，河流，草地，石头浅滩错综而置，不确定的地形构成了我们“送快递”时最大的困难。

￼

游戏的远景被设置的相当开阔，所以在野外一个人奔波时会感受到明显的孤寂感，有一种一个人对抗自然的感觉，这也是游戏想要强调的。

游戏的背景音乐并不密集，大部分时候你都只能听到脚步声或者雨声，可旦你进入了某些关键区域或者新区域时，悠扬的BGM会适时响起，对于烘托空灵的气氛恰到好处。如果你了解小岛在电影和音乐审美的话，你对《死亡搁浅》的游戏配乐绝对是该有信心的。

从内容上来讲，开头的这10小时基本交代清了游戏的玩法——那就是“送快递”。任务类型大致可以分为三种，山姆订单（主线），标准订单（支线），和野外随机捡到的其他（玩家或NPC）掉落的物品送还，你需要在不同的据点之间来回运送物品来恢复他们的通信，增加与NPC的“联结”——也就是友好度，并以此来推动剧情的发展。通俗点，就像我们玩开放世界游戏里的开点，开视野类似。

￼

通俗点说，就是送货到XXX处，看剧情，然后再重复这个过程，仅此而已。

围绕送快递的过程，你可以叫它“步行模拟器”，但你需要考虑的东西其实非常多，出发之前你要准备好携带多少物资（比如最基本的梯子和绳子），高科技一点的还有建造机（可以造桥，充电桩，邮筒，避雨亭等等），还有多准备一双鞋。

背货时你要考虑在背上怎么放置，才能保持平衡。由于地形的缘故，消耗体力快速冲刺并不太常用，你得随时通过L2R2来调整平衡，一旦摔倒货物就有可能散落一地，还会损坏。

￼

由于野外会频繁下时雨，货物箱淋雨会腐蚀老化，为了保证任务目标，你还需要用到修理喷雾，为了应付抢货的“驴人”和频繁出现的BT，你还需要自备血包或者各种致命（或非致命）武器，这时你在安全屋里的排泄物就派上用场了。注意了，这些东西全部都有重量，会成为你送货时最大的障碍。带的越多，越难保证平衡，任务也就越难完成，这和平时送快递和送外卖是一个道理。

初期游戏里并没有明确的“路”，所以你必须配合自己所带的有限工具，搭设建筑，一步一个脚印的自己规划前行路线，这会导致每个人完成任务的方式和时间都不完全相同。而当玩家多起来以后，走的人多的地方会慢慢变成路，别人留下来的道具和提示也会起到不小的帮助，送货之旅就会变得相对轻松一点。在刚上手时，你可能需要花费海量的时间去找到自己惯用的配置，熟悉前进时保持平衡的操作方法，相当的有意思。

￼

这里需要说明的是，与其他人分享这些“联结”要求你必须联网在线，而且随着时间推移，时雨会损坏野外未经修理的建筑，密度也会有所调整，所以玩家并不用太担心赶不上首发就失去游戏体验。

剧情嘛，这个阶段你会接触到一大堆冷僻的词汇，什么BT，DOOMS，开若尔物质，冥滩，灭绝体等等，主线就是让你从美国东海岸一路步行到西海岸，重新恢复城市之间的联系。看不懂这些词并不要紧，别着急，这并不是这个阶段你首先要解决的问题，学会如何更快更好的送货显然更重要，这样才能帮你快速度过后面漫长的送货之旅。而剧情里的伏笔会不断地吊着你的胃口，等着你慢慢的揭开。你送什么东西并不重要，重要的是你如何找到自己的目的地。

15小时-40小时

度过了开头的十几个小时之后，你基本上已经明白这个游戏是在玩什么，要怎么玩了。刚开始你可能还会精打细算，但从这时开始，你应该已经进入游戏体验的烦躁期了，脑子里只有一个念头，赶紧送货看剧情。

玩法上，送快递任务会延续你整个游戏过程，我觉得这会是劝退一部分玩家，甚至是让不少人打差评的最主要原因，因为这个过程确实太重复了。

首先，在几十个小时里你所做的事情始终如一，那就是从A到B再到C然后再回到A的过程，别管是叫避难所，中继站还是什么配送中心，他们统统都长一个样，绝大多数任务你都见不到NPC真人，他们生活在地下，就像《辐射》里的避难所，你能看到的只是他们的全息投影而已，时间久了难免会让人觉得有些疲劳。

￼

游戏有快速旅行功能，但是只能在安全屋才能传送，而且不能带走任何货物和装备，也就是说你不能用快速传送来送货，所有的货都得一步一个脚印地送。

￼

其次，《死亡搁浅》没有太多偷鸡技巧可用，它本质上就是一个“快”不起来的游戏，这么说可能会有些像科幻版的“大表哥2”——各种UI互动有些繁琐，上马开菜单用道具都有很多固定动作和特效，按键一会儿长按一会儿短按的，人物动作也都有惯性，有时候会半天摸不准……这样的设计并不能算作缺点，他的确带来了更多视觉享受，也更加真实，但在另外一些急躁的，喜欢快速直接的游戏体验的人眼中就不那么讨喜了。

￼

另外，即便你已经掌握了送货的要点，你还是快不起来。可以帮你负重的动力骨架要充电，两种载具，倒三轮和货车载具也要充电，没有所谓的“公路”，在山地上再快的车都开不快；更别提游戏里下雨是真的太频繁了，有雨必有BT，你就只能慢慢潜行或者故意被抓到Catcher面前直接开干，想开火车冲过去基本是不可能的。好在Catcher并不难，只要弹药或者血液手榴弹充足，你都可以轻松应付，打死一只可保你几百米之内不会再碰到BT。

￼

除此之外，游戏里还有两处设定也进一步增加了游戏的复杂度，一个是体力值和耐力值系统，攀登，过河，抓握等动作都会消耗耐力，一旦消耗光就会摔倒，安静时可缓慢恢复；体力值的总量决定了你有多少耐力可用，还会影响你保持平衡的能力，它会随着时间不断下降，需要靠喝水来恢复，而长时间的消耗耐力会让体力值的上限暂时下降，只能靠回家睡觉恢复。这就需要你时刻注意自己的行动，不要像我一样有一次在野外逛了太久，消耗到体力上限只剩一格，不能爬坡，不能过河，只能通过下坡（或平路）一路滚回家，非常悲惨。

￼

另外一个复杂之处就是驴人（Mule）和后期的恐怖份子。老实说跟驴人战斗一点都不难，即便是一对多。但驴人会对你使用电击或牵引绳直接抢走你货物，还有一种有盔甲的正面免疫拳头攻击，频繁遇到还是很烦的。这不会成为让你卡关的障碍，但是会严重拖慢你的进程。

￼

这时你的最佳武器其实是枪，但记得尽量多用非致命武器。因为一旦用致命武器杀人之后，系统会提示你必须处理死人的尸体去火化，不能留在原地，所以，这很容易成为恶性循环，你越着急就会越引越多，你反而需要花更多时间去处理这个后果，得不偿失。这个设定也符合小岛之前采访中所说的“不鼓励用武器和杀人”的设定。

当然，在感觉“非常痛苦”的这几十个小时里，并不是只有挫败和急躁，真正能让人感觉到的慰藉就是人与人之间“联系”。

作为游戏最大的宣传点，玩家和NPC之间的联结靠“送货”时增加友好度来获得，并通过邮件的方式来展现，它会像是真的有人在给你写信一样，告诉你他们的喜怒哀乐和对世界的看法，许多NPC都栩栩如生。

￼

而玩家与玩家之间则靠游戏特殊的联网机制来实现。

《死亡搁浅》并不需要PSN会员就能联网，它更像是一种间接的沟通，你可以像玩魂系列一样给别人留提示和字条；你用完的梯子，桥，充电桩等等所有的建造物，包括载具都会实时留在线上，只要你接入网络就可以看到并且借用；你造完之后又被损坏的建筑，其他人可以帮你修理，或者帮你升级；你嫌太远不愿送回去的货物，也可以委托给其他玩家；公共储物箱大家也可以共用；你打Boss的时候，会有其他玩家的镜像给你扔补给品，你不小心丢掉的物品，别人也会帮你送回来等等……而这一切都会清楚地写出前任所有者的名字。

即使是最简单的送货之旅，通过扫描你也能看到别人留下的脚印，走得次数多了，草地或者雪地上会被开辟出一条小路，留言标记会不仅会给你精神鼓励，还能提示前方信息，游戏里还有许多造路机，升级需要大量的素材，所有人都可以往里存素材，一旦够数后就会自动生成一小段高架桥，并且最终连接成路，造好的每一段路都能看到捐素材最多的几个人的名字。

￼

伴随着在线的玩家越来越多，你会慢慢的发现这个世界被大家一起改造了，环境在慢慢的发生变化。这种动态的改造过程在以往的游戏里很少作为关键要素出现，这要求我们把合作和互动放到了非常重要的位置。联网和单机在《死亡搁浅》里将是截然不同的两种体验。所以我强烈建议全程联网玩这个游戏。

至于反馈，非常简单，你只能给别人点赞，也会收获别人的赞。赞同样也是你完成任务之后得到的评价，至于这些赞有什么用？只是它字面的意思吧。

40-50小时

在经历了痛苦的40多小时之后，我来到了地图右边的山区——雪山。这也是游戏的高潮部分。

从视觉冲击来讲，雪山部分是这趟纵贯东西的送货之旅里，人与自然的关系最紧张的一部分。在小岛前些日接受法米通专访时，他也曾提到过这部分内容，“有一座大雪山，那里真的特别艰苦，但是也很令人上瘾——因为暴风雪会导致暂时失明完全看不清周围，前方有可能就是悬崖，很多人都不愿意离开雪山。”

￼

图片来自网络，非实机截图

实际体验下来也确实如此。暴风雪来的时候，整个屏幕都是一片白色，积雪覆盖之下完全看不清脚下的路，只能依靠扫描之后的短暂的颜色标识来判断前方是否有危险，同时也要注意在雪天，体力和货物都会比平时消耗的更快。当然，如何克服这个难关，自然也是游戏本身的乐趣之一。

由于游戏大部分玩法上的体验都在“送货”的路上展开，如何让这个过程变成一种有深度的玩法，而不是一个普通的跑路过程，《死亡搁浅》物理引擎表现是整个游戏里让我相当满意的一点。

通常，调校游戏的物理引擎是很费时，也相当考验制作组的实力。如果物理引擎做得不好，就会出现走路像飘在空中，缺乏打击感和碰撞感，甚至是重力失常的感受。《塞尔达传说：荒野之息》在这方面就做的相当真实，更以此延伸出了很多玩法，而《死亡搁浅》在这方面做得也非常真实。

比如通过扫描之后，你可以看到地面（水面）根据起伏和地貌细节，体现出蓝黄红三色标识，来体现行走时的危险程度不同，在黄红两种颜色的区域里摔倒的风险会非常高，这些区域并不是整块出现的，想必也是单独设计过的：

￼

爬山，滑坡，被水流冲走的过程里，人并不会保持同样的姿势，而是根据地表不同的状态产生变化的。货物滚落时同样如此。

货物的多少，位置，重量会影响你走路时的平衡，同时也会受到风向和雨势的影响；人物不平衡时，身体，还有货物的整体形态会在弹出UI提示之前表现出趋势，这已经极尽贴合现实中的表现了。

所以在整套物理引擎的严格约束下，《死亡搁浅》的送货之旅绝对不会轻松，也并不是一句步行模拟器就能简单概括的。这个系统远比我玩之前想象得要复杂，有深度的多。（游戏还有只在最高难度里才能获得的Legend of awesome评价）

￼

让整个游戏得以升华的亮点，除了物理引擎之外，还要数游戏背后的剧情。考虑到保密协议和**游戏时的体验，我的这篇评测几乎没有谈论到任何剧情上的内容，但总结来说，《死亡搁浅》是一款剧情驱动，而并非装备驱动或者是玩法驱动的游戏。不同装备只有功能上的区别，而并非外形或者效果上的区别。

《死亡搁浅》的剧情像是日剧一样的架构，每一章会以一位已公布主角的名字来命名，这一章内会基本交代清楚这个人的背景，恩怨，与主角的关系与作用等等，每一章看似独立，但又紧扣主题。同时故事剧情穿插了许多闪回，梦境，或者平行宇宙的概念（最典型的就是冥滩和拔叔穿西装的镜头），想要在游戏初期或者中期就搞懂剧情恐怕没那么容易。之前很多人把讨论的重点放在了游戏里大量出现的物理公式上，不过看起来它们在剧情里并不占主要地位，故弄玄虚和衬托背景的意味更浓，所以学渣或者文科生玩家并不用害怕因此被劝退。

￼

多亏了已公布预告片的遮遮掩掩和岛学家们抽丝剥茧式的分析，整个《死亡搁浅》的剧情在旁观者看来愈发的神秘。不过好在小岛挖的坑虽然多，但填坑功力在《死亡搁浅》后期也基本在线，剧情会一直以悬念把你的胃口吊到最后，送货不好玩？但是你会很着急看剧情啊，所以只能拼命赶紧送货……然后以一场一个多小时的播片一次给你解答清楚。是的，没错，这的确是小岛会做的事情。再加上游戏出色的画面，几大明星脸演技全部在线，逼真的动态捕捉，游戏里的每一章都像一集电视剧一样精彩。

至于结局嘛，这可能是我所以写过的评测里对剧情最讳莫如深的一次了。我当时是一边看着UP主们做的剧情分析视频，一边打通关的，可以说，大部分人都没有猜到整个故事的全貌，有些细节和方向或许是过度解读了，整个故事最后会引向一个大家都没有预料到的结局，人类感情和动机并非非黑即白，真正的死亡搁浅起因会在结尾才说清，看完之后心情是很沉重的，还是留给各位自己去挖掘吧。

￼

在我看来，游戏的剧情好不好，一部分在于故事本身的编排，叙事语言的运用等等，更高一层次的则是世界观的架构。小岛秀夫在《死亡搁浅》里运用宇宙物理，生物进化论和科幻视角下的异世界角色，为我们重构了一个非常完整的，半架空的世界观，并在此骨架上不断的增添悬念和戏剧冲突，这种深度的故事在最近几年的游戏中并不多见。撇开小岛不讲，所有文学和艺术的创作其实跟科学们家所做的事情是部分相同的，他们都在提出一个完整的猜想和假设，不同的是，科学家们会试图证明它，而创作者们则在用各种方式把他的想法讲给我们听。

当然了，把这样沉重的意义放在某一款游戏或者制作人的背上显然太超过了，它只是一款游戏，目的或许只是讲好一个故事，传达作者的一贯认知而已。作为一款典型的小岛秀夫式的游戏，我在游戏里也见到了他独有的幽默感和彩蛋，比如BB在婴儿舱里会对山姆吐出心形的气泡，别人说他坏话时，他会偷偷竖中指，游戏里有寻找遗失Playstation主机和PSP的任务，柯南会送你一顶水獭帽，机械送货员怎么看怎么像双足和平行者，马里奥和碧琪公主的段子，隐晦的反战宣言，山姆在安全屋里打破第四堵墙式的互动表演也都是小岛秀夫的拿手好戏。

￼

一个作品是否成功，有一种特殊的鉴别方法，那就是即使你遮住它的名字，你仍然能看出它出自谁手，这起码能说明它是符合这个人的一贯水准的。

《死亡搁浅》就是这样一款作品。

它是只有小岛秀夫才能做出的东西。这是他独立成立工作室以后的第一款作品，以个人魅力而言，小岛或许是大众最熟知的，最有个人色彩，最喜欢“夹带”的游戏制作人，在脱离了大公司和引擎的束缚之后，他终于有机会放开拳脚全力输出。可以设想，如果《死亡搁浅》还挂着Konami招牌的话，这款游戏绝不可能是现在的模样。

它是否对得起目前的造势？我没法下这个结论，同样我只能说《死亡搁浅》会是令我印象最深的一部好游戏，它带给我们的感受是完全不同以往的。我们都很清楚，媒体评分，玩家口碑，实际销量这三者哪一个单拎出来都不能完全评价一个游戏是否成功，我们已经见过太多这样的例子了。玩家的评价我预感会两极分化，这更多是爱好和习惯上的区别，但如果以此来将玩家划分开来，说它适合一部分人的同时又不适合另一部分人，显然不是这个游戏本身想要传达给我们的信息。

￼

我会给《死亡搁浅》打一个很高的分数，这不仅是因为我是小岛的粉丝，这个分数代表了我对游戏创意，完成度的整体评价。但我也不赞同把《死亡搁浅》当成是游戏史上的创举，为未来游戏的发展指明方向云云。显然它并不是一个很好的复制对象——它既不容易被复制，也绝不是一个大众的审美标准。究竟它好不好玩，玩过的人都有发言权。

作为玩家，我当然乐于看到这样的游戏，游戏业想要摆脱纯粹感官刺激的头衔也需要更多这样的作品，但我跟所有休闲玩家一样，我才不想所有的游戏都做成这样，因为对于玩家来说它真的太沉重，也太烧脑了。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Cortana: </b><br>
<span>电玩巴士发评测了 详写了玩法部分</span><br>
<span>原文https://www.tgbus.com/news/58986</span><br>
<span>看完后更感兴趣了</span><br>
<span>先说点题外的。给《死亡搁浅》评测真的是太难了。</span><br>
<span>而且是难上加难。</span><br>
<span>很少，或者说几乎没有游戏能在发售前一周还把它的主要剧情与核心玩法藏得这么深，以至于我现在在网上看到的几乎所有岛学家写的剧情猜测，都没能摸到这个故事的关键。在没有掌握一个游戏的全貌之前，说它是神作挺难的。</span><br>
<span>在开始写这篇评测之前，我花了50多个小时泡在这个游戏里。实话说，游戏一点都不难，即便你是真的手残，也几乎不会卡关或者任务失败；真正让我觉得困难的是，通关之后，因为保密协议，我找不到任何能跟我聊一聊游戏剧情的人——是的，我已经很多年没有这种感觉了。</span><br>
<span>￼</span><br>
<span>我是一个游戏媒体的编辑，在入行前我也是一个忠实的游戏爱好者，我保持着每年30多个的速度打通各种类型的单机游戏，有纯刷的，有剧情宏大的，也有小家碧玉的，有恐怖的也有搞笑的，但《死亡搁浅》整个游戏给我的体验是前所未有的——通关之后，我特别特别想找人去聊聊我对这个游戏的理解，想把里面的故事讲给别人听，想讨论游戏里那些悬而未决的隐晦线索，但我必须忍到一系列的解禁日期才能公布我玩到的内容，这真的太难了。</span><br>
<span>即便你现在给我一个机会，让我在几千字内讲清楚游戏的剧情，或者回答大家提出的各种疑问，对不起，我检讨自己还是有一大堆问题没想明白。</span><br>
<span>《死亡搁浅》玩通了吗？通了。</span><br>
<span>《死亡搁浅》玩懂了吗？没有。“那你怎么给游戏打分呢？”所以，这真的太难了。</span><br>
<span>类似的说法，相信各位最近已经听出茧子了。国外媒体，各种论坛，贴吧，社区，就连小岛秀夫的男朋友们都这样说，现在我也这样说。我知道这听起来像是吹过了头，但它绝对值得你去亲自试试，并且坚持走到关底——我用了“坚持”这个词，这个过程或许真的需要一定的毅力，因为我觉得未必所有人都能喜欢这个游戏。</span><br>
<span>原因是什么？下面请看我的评测。我会把自己的整个体验大致分为三个部分，这也是我玩游戏时感情变化的三个阶段：</span><br>
<span>前15小时</span><br>
<span>目前我们拿到的游戏版本为1.02，游戏大小为45G，游戏一共有14章，结合我自己通关时间50小时左右，奖杯进度61%，后半部分未跑支线和收集，所以游戏体量真的很大。如果全程直奔主线的话，流程长度估计也在20小时以上。当然按照小岛游戏的惯例，这其中很多时间都会花在过场动画上，《死亡搁浅》也不例外。</span><br>
<span>游戏开始之后的前15个小时，是给我个人冲击最大的一部分，涵盖的内容基本上是序章到第三章。原因主要集中在游戏的画面，声音，和整个世界的生态环境方面。</span><br>
<span>游戏刚刚开场，一段极其逼真的实机渲染过场一度让我认为它是CG动画，但随即画面一转就到了主角山姆的背后，这种感觉非常的震撼。</span><br>
<span>￼</span><br>
<span>在随后的流程中，虽然我们能从载入界面分辨出CG还是实机渲染，但从感受来讲，我们很难察觉出两者之间的差别，即便你用的是1080P的显示设备，画面同样极其精致。联想到《死亡搁浅》使用的是与两年前的《地平线：零之曙光》同样的引擎，相较也有明显的提升，尤其是在人物脸部建模，环境细节与开阔场景的表现上更胜一筹。</span><br>
<span>由于《死亡搁浅》的故事背景建立在已经被“虚爆”摧毁过的美国土地上，除了零星建立起的一些城市或者小型营地（即我们接领任务的营地）之外，野外完全是一副被自然重新占领的末日景象，地形非常复杂，高山，河流，草地，石头浅滩错综而置，不确定的地形构成了我们“送快递”时最大的困难。</span><br>
<span>￼</span><br>
<span>游戏的远景被设置的相当开阔，所以在野外一个人奔波时会感受到明显的孤寂感，有一种一个人对抗自然的感觉，这也是游戏想要强调的。</span><br>
<span>游戏的背景音乐并不密集，大部分时候你都只能听到脚步声或者雨声，可旦你进入了某些关键区域或者新区域时，悠扬的BGM会适时响起，对于烘托空灵的气氛恰到好处。如果你了解小岛在电影和音乐审美的话，你对《死亡搁浅》的游戏配乐绝对是该有信心的。</span><br>
<span>从内容上来讲，开头的这10小时基本交代清了游戏的玩法——那就是“送快递”。任务类型大致可以分为三种，山姆订单（主线），标准订单（支线），和野外随机捡到的其他（玩家或NPC）掉落的物品送还，你需要在不同的据点之间来回运送物品来恢复他们的通信，增加与NPC的“联结”——也就是友好度，并以此来推动剧情的发展。通俗点，就像我们玩开放世界游戏里的开点，开视野类似。</span><br>
<span>￼</span><br>
<span>通俗点说，就是送货到XXX处，看剧情，然后再重复这个过程，仅此而已。</span><br>
<span>围绕送快递的过程，你可以叫它“步行模拟器”，但你需要考虑的东西其实非常多，出发之前你要准备好携带多少物资（比如最基本的梯子和绳子），高科技一点的还有建造机（可以造桥，充电桩，邮筒，避雨亭等等），还有多准备一双鞋。</span><br>
<span>背货时你要考虑在背上怎么放置，才能保持平衡。由于地形的缘故，消耗体力快速冲刺并不太常用，你得随时通过L2R2来调整平衡，一旦摔倒货物就有可能散落一地，还会损坏。</span><br>
<span>￼</span><br>
<span>由于野外会频繁下时雨，货物箱淋雨会腐蚀老化，为了保证任务目标，你还需要用到修理喷雾，为了应付抢货的“驴人”和频繁出现的BT，你还需要自备血包或者各种致命（或非致命）武器，这时你在安全屋里的排泄物就派上用场了。注意了，这些东西全部都有重量，会成为你送货时最大的障碍。带的越多，越难保证平衡，任务也就越难完成，这和平时送快递和送外卖是一个道理。</span><br>
<span>初期游戏里并没有明确的“路”，所以你必须配合自己所带的有限工具，搭设建筑，一步一个脚印的自己规划前行路线，这会导致每个人完成任务的方式和时间都不完全相同。而当玩家多起来以后，走的人多的地方会慢慢变成路，别人留下来的道具和提示也会起到不小的帮助，送货之旅就会变得相对轻松一点。在刚上手时，你可能需要花费海量的时间去找到自己惯用的配置，熟悉前进时保持平衡的操作方法，相当的有意思。</span><br>
<span>￼</span><br>
<span>这里需要说明的是，与其他人分享这些“联结”要求你必须联网在线，而且随着时间推移，时雨会损坏野外未经修理的建筑，密度也会有所调整，所以玩家并不用太担心赶不上首发就失去游戏体验。</span><br>
<span>剧情嘛，这个阶段你会接触到一大堆冷僻的词汇，什么BT，DOOMS，开若尔物质，冥滩，灭绝体等等，主线就是让你从美国东海岸一路步行到西海岸，重新恢复城市之间的联系。看不懂这些词并不要紧，别着急，这并不是这个阶段你首先要解决的问题，学会如何更快更好的送货显然更重要，这样才能帮你快速度过后面漫长的送货之旅。而剧情里的伏笔会不断地吊着你的胃口，等着你慢慢的揭开。你送什么东西并不重要，重要的是你如何找到自己的目的地。</span><br>
<span>15小时-40小时</span><br>
<span>度过了开头的十几个小时之后，你基本上已经明白这个游戏是在玩什么，要怎么玩了。刚开始你可能还会精打细算，但从这时开始，你应该已经进入游戏体验的烦躁期了，脑子里只有一个念头，赶紧送货看剧情。</span><br>
<span>玩法上，送快递任务会延续你整个游戏过程，我觉得这会是劝退一部分玩家，甚至是让不少人打差评的最主要原因，因为这个过程确实太重复了。</span><br>
<span>首先，在几十个小时里你所做的事情始终如一，那就是从A到B再到C然后再回到A的过程，别管是叫避难所，中继站还是什么配送中心，他们统统都长一个样，绝大多数任务你都见不到NPC真人，他们生活在地下，就像《辐射》里的避难所，你能看到的只是他们的全息投影而已，时间久了难免会让人觉得有些疲劳。</span><br>
<span>￼</span><br>
<span>游戏有快速旅行功能，但是只能在安全屋才能传送，而且不能带走任何货物和装备，也就是说你不能用快速传送来送货，所有的货都得一步一个脚印地送。</span><br>
<span>￼</span><br>
<span>其次，《死亡搁浅》没有太多偷鸡技巧可用，它本质上就是一个“快”不起来的游戏，这么说可能会有些像科幻版的“大表哥2”——各种UI互动有些繁琐，上马开菜单用道具都有很多固定动作和特效，按键一会儿长按一会儿短按的，人物动作也都有惯性，有时候会半天摸不准……这样的设计并不能算作缺点，他的确带来了更多视觉享受，也更加真实，但在另外一些急躁的，喜欢快速直接的游戏体验的人眼中就不那么讨喜了。</span><br>
<span>￼</span><br>
<span>另外，即便你已经掌握了送货的要点，你还是快不起来。可以帮你负重的动力骨架要充电，两种载具，倒三轮和货车载具也要充电，没有所谓的“公路”，在山地上再快的车都开不快；更别提游戏里下雨是真的太频繁了，有雨必有BT，你就只能慢慢潜行或者故意被抓到Catcher面前直接开干，想开火车冲过去基本是不可能的。好在Catcher并不难，只要弹药或者血液手榴弹充足，你都可以轻松应付，打死一只可保你几百米之内不会再碰到BT。</span><br>
<span>￼</span><br>
<span>除此之外，游戏里还有两处设定也进一步增加了游戏的复杂度，一个是体力值和耐力值系统，攀登，过河，抓握等动作都会消耗耐力，一旦消耗光就会摔倒，安静时可缓慢恢复；体力值的总量决定了你有多少耐力可用，还会影响你保持平衡的能力，它会随着时间不断下降，需要靠喝水来恢复，而长时间的消耗耐力会让体力值的上限暂时下降，只能靠回家睡觉恢复。这就需要你时刻注意自己的行动，不要像我一样有一次在野外逛了太久，消耗到体力上限只剩一格，不能爬坡，不能过河，只能通过下坡（或平路）一路滚回家，非常悲惨。</span><br>
<span>￼</span><br>
<span>另外一个复杂之处就是驴人（Mule）和后期的恐怖份子。老实说跟驴人战斗一点都不难，即便是一对多。但驴人会对你使用电击或牵引绳直接抢走你货物，还有一种有盔甲的正面免疫拳头攻击，频繁遇到还是很烦的。这不会成为让你卡关的障碍，但是会严重拖慢你的进程。</span><br>
<span>￼</span><br>
<span>这时你的最佳武器其实是枪，但记得尽量多用非致命武器。因为一旦用致命武器杀人之后，系统会提示你必须处理死人的尸体去火化，不能留在原地，所以，这很容易成为恶性循环，你越着急就会越引越多，你反而需要花更多时间去处理这个后果，得不偿失。这个设定也符合小岛之前采访中所说的“不鼓励用武器和杀人”的设定。</span><br>
<span>当然，在感觉“非常痛苦”的这几十个小时里，并不是只有挫败和急躁，真正能让人感觉到的慰藉就是人与人之间“联系”。</span><br>
<span>作为游戏最大的宣传点，玩家和NPC之间的联结靠“送货”时增加友好度来获得，并通过邮件的方式来展现，它会像是真的有人在给你写信一样，告诉你他们的喜怒哀乐和对世界的看法，许多NPC都栩栩如生。</span><br>
<span>￼</span><br>
<span>而玩家与玩家之间则靠游戏特殊的联网机制来实现。</span><br>
<span>《死亡搁浅》并不需要PSN会员就能联网，它更像是一种间接的沟通，你可以像玩魂系列一样给别人留提示和字条；你用完的梯子，桥，充电桩等等所有的建造物，包括载具都会实时留在线上，只要你接入网络就可以看到并且借用；你造完之后又被损坏的建筑，其他人可以帮你修理，或者帮你升级；你嫌太远不愿送回去的货物，也可以委托给其他玩家；公共储物箱大家也可以共用；你打Boss的时候，会有其他玩家的镜像给你扔补给品，你不小心丢掉的物品，别人也会帮你送回来等等……而这一切都会清楚地写出前任所有者的名字。</span><br>
<span>即使是最简单的送货之旅，通过扫描你也能看到别人留下的脚印，走得次数多了，草地或者雪地上会被开辟出一条小路，留言标记会不仅会给你精神鼓励，还能提示前方信息，游戏里还有许多造路机，升级需要大量的素材，所有人都可以往里存素材，一旦够数后就会自动生成一小段高架桥，并且最终连接成路，造好的每一段路都能看到捐素材最多的几个人的名字。</span><br>
<span>￼</span><br>
<span>伴随着在线的玩家越来越多，你会慢慢的发现这个世界被大家一起改造了，环境在慢慢的发生变化。这种动态的改造过程在以往的游戏里很少作为关键要素出现，这要求我们把合作和互动放到了非常重要的位置。联网和单机在《死亡搁浅》里将是截然不同的两种体验。所以我强烈建议全程联网玩这个游戏。</span><br>
<span>至于反馈，非常简单，你只能给别人点赞，也会收获别人的赞。赞同样也是你完成任务之后得到的评价，至于这些赞有什么用？只是它字面的意思吧。</span><br>
<span>40-50小时</span><br>
<span>在经历了痛苦的40多小时之后，我来到了地图右边的山区——雪山。这也是游戏的高潮部分。</span><br>
<span>从视觉冲击来讲，雪山部分是这趟纵贯东西的送货之旅里，人与自然的关系最紧张的一部分。在小岛前些日接受法米通专访时，他也曾提到过这部分内容，“有一座大雪山，那里真的特别艰苦，但是也很令人上瘾——因为暴风雪会导致暂时失明完全看不清周围，前方有可能就是悬崖，很多人都不愿意离开雪山。”</span><br>
<span>￼</span><br>
<span>图片来自网络，非实机截图</span><br>
<span>实际体验下来也确实如此。暴风雪来的时候，整个屏幕都是一片白色，积雪覆盖之下完全看不清脚下的路，只能依靠扫描之后的短暂的颜色标识来判断前方是否有危险，同时也要注意在雪天，体力和货物都会比平时消耗的更快。当然，如何克服这个难关，自然也是游戏本身的乐趣之一。</span><br>
<span>由于游戏大部分玩法上的体验都在“送货”的路上展开，如何让这个过程变成一种有深度的玩法，而不是一个普通的跑路过程，《死亡搁浅》物理引擎表现是整个游戏里让我相当满意的一点。</span><br>
<span>通常，调校游戏的物理引擎是很费时，也相当考验制作组的实力。如果物理引擎做得不好，就会出现走路像飘在空中，缺乏打击感和碰撞感，甚至是重力失常的感受。《塞尔达传说：荒野之息》在这方面就做的相当真实，更以此延伸出了很多玩法，而《死亡搁浅》在这方面做得也非常真实。</span><br>
<span>比如通过扫描之后，你可以看到地面（水面）根据起伏和地貌细节，体现出蓝黄红三色标识，来体现行走时的危险程度不同，在黄红两种颜色的区域里摔倒的风险会非常高，这些区域并不是整块出现的，想必也是单独设计过的：</span><br>
<span>￼</span><br>
<span>爬山，滑坡，被水流冲走的过程里，人并不会保持同样的姿势，而是根据地表不同的状态产生变化的。货物滚落时同样如此。</span><br>
<span>货物的多少，位置，重量会影响你走路时的平衡，同时也会受到风向和雨势的影响；人物不平衡时，身体，还有货物的整体形态会在弹出UI提示之前表现出趋势，这已经极尽贴合现实中的表现了。</span><br>
<span>所以在整套物理引擎的严格约束下，《死亡搁浅》的送货之旅绝对不会轻松，也并不是一句步行模拟器就能简单概括的。这个系统远比我玩之前想象得要复杂，有深度的多。（游戏还有只在最高难度里才能获得的Legend of awesome评价）</span><br>
<span>￼</span><br>
<span>让整个游戏得以升华的亮点，除了物理引擎之外，还要数游戏背后的剧情。考虑到保密协议和**游戏时的体验，我的这篇评测几乎没有谈论到任何剧情上的内容，但总结来说，《死亡搁浅》是一款剧情驱动，而并非装备驱动或者是玩法驱动的游戏。不同装备只有功能上的区别，而并非外形或者效果上的区别。</span><br>
<span>《死亡搁浅》的剧情像是日剧一样的架构，每一章会以一位已公布主角的名字来命名，这一章内会基本交代清楚这个人的背景，恩怨，与主角的关系与作用等等，每一章看似独立，但又紧扣主题。同时故事剧情穿插了许多闪回，梦境，或者平行宇宙的概念（最典型的就是冥滩和拔叔穿西装的镜头），想要在游戏初期或者中期就搞懂剧情恐怕没那么容易。之前很多人把讨论的重点放在了游戏里大量出现的物理公式上，不过看起来它们在剧情里并不占主要地位，故弄玄虚和衬托背景的意味更浓，所以学渣或者文科生玩家并不用害怕因此被劝退。</span><br>
<span>￼</span><br>
<span>多亏了已公布预告片的遮遮掩掩和岛学家们抽丝剥茧式的分析，整个《死亡搁浅》的剧情在旁观者看来愈发的神秘。不过好在小岛挖的坑虽然多，但填坑功力在《死亡搁浅》后期也基本在线，剧情会一直以悬念把你的胃口吊到最后，送货不好玩？但是你会很着急看剧情啊，所以只能拼命赶紧送货……然后以一场一个多小时的播片一次给你解答清楚。是的，没错，这的确是小岛会做的事情。再加上游戏出色的画面，几大明星脸演技全部在线，逼真的动态捕捉，游戏里的每一章都像一集电视剧一样精彩。</span><br>
<span>至于结局嘛，这可能是我所以写过的评测里对剧情最讳莫如深的一次了。我当时是一边看着UP主们做的剧情分析视频，一边打通关的，可以说，大部分人都没有猜到整个故事的全貌，有些细节和方向或许是过度解读了，整个故事最后会引向一个大家都没有预料到的结局，人类感情和动机并非非黑即白，真正的死亡搁浅起因会在结尾才说清，看完之后心情是很沉重的，还是留给各位自己去挖掘吧。</span><br>
<span>￼</span><br>
<span>在我看来，游戏的剧情好不好，一部分在于故事本身的编排，叙事语言的运用等等，更高一层次的则是世界观的架构。小岛秀夫在《死亡搁浅》里运用宇宙物理，生物进化论和科幻视角下的异世界角色，为我们重构了一个非常完整的，半架空的世界观，并在此骨架上不断的增添悬念和戏剧冲突，这种深度的故事在最近几年的游戏中并不多见。撇开小岛不讲，所有文学和艺术的创作其实跟科学们家所做的事情是部分相同的，他们都在提出一个完整的猜想和假设，不同的是，科学家们会试图证明它，而创作者们则在用各种方式把他的想法讲给我们听。</span><br>
<span>当然了，把这样沉重的意义放在某一款游戏或者制作人的背上显然太超过了，它只是一款游戏，目的或许只是讲好一个故事，传达作者的一贯认知而已。作为一款典型的小岛秀夫式的游戏，我在游戏里也见到了他独有的幽默感和彩蛋，比如BB在婴儿舱里会对山姆吐出心形的气泡，别人说他坏话时，他会偷偷竖中指，游戏里有寻找遗失Playstation主机和PSP的任务，柯南会送你一顶水獭帽，机械送货员怎么看怎么像双足和平行者，马里奥和碧琪公主的段子，隐晦的反战宣言，山姆在安全屋里打破第四堵墙式的互动表演也都是小岛秀夫的拿手好戏。</span><br>
<span>￼</span><br>
<span>一个作品是否成功，有一种特殊的鉴别方法，那就是即使你遮住它的名字，你仍然能看出它出自谁手，这起码能说明它是符合这个人的一贯水准的。</span><br>
<span>《死亡搁浅》就是这样一款作品。</span><br>
<span>它是只有小岛秀夫才能做出的东西。这是他独立成立工作室以后的第一款作品，以个人魅力而言，小岛或许是大众最熟知的，最有个人色彩，最喜欢“夹带”的游戏制作人，在脱离了大公司和引擎的束缚之后，他终于有机会放开拳脚全力输出。可以设想，如果《死亡搁浅》还挂着Konami招牌的话，这款游戏绝不可能是现在的模样。</span><br>
<span>它是否对得起目前的造势？我没法下这个结论，同样我只能说《死亡搁浅》会是令我印象最深的一部好游戏，它带给我们的感受是完全不同以往的。我们都很清楚，媒体评分，玩家口碑，实际销量这三者哪一个单拎出来都不能完全评价一个游戏是否成功，我们已经见过太多这样的例子了。玩家的评价我预感会两极分化，这更多是爱好和习惯上的区别，但如果以此来将玩家划分开来，说它适合一部分人的同时又不适合另一部分人，显然不是这个游戏本身想要传达给我们的信息。</span><br>
<span>￼</span><br>
<span>我会给《死亡搁浅》打一个很高的分数，这不仅是因为我是小岛的粉丝，这个分数代表了我对游戏创意，完成度的整体评价。但我也不赞同把《死亡搁浅》当成是游戏史上的创举，为未来游戏的发展指明方向云云。显然它并不是一个很好的复制对象——它既不容易被复制，也绝不是一个大众的审美标准。究竟它好不好玩，玩过的人都有发言权。</span><br>
<span>作为玩家，我当然乐于看到这样的游戏，游戏业想要摆脱纯粹感官刺激的头衔也需要更多这样的作品，但我跟所有休闲玩家一样，我才不想所有的游戏都做成这样，因为对于玩家来说它真的太沉重，也太烧脑了。</span><br>
</p><p><b>congjasd: </b><br>
<span>我看着都觉得痛苦。。。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>wildgazelle: </b><br>
<span>楼主就是上次复制过来时，专门删掉了最后关于“艺术”那段话的宣传委员吧</span><br>
</p><p><b>cuan: </b><br>
<span>楼主不要太介意他人的回帖，喜欢小岛的人无需多言肯定会玩，剩下回帖的都是网路喷子。。</span><br>
</p><p><b>宫本喵: </b><br>
<span>写的还不错</span><br>
<span>一切等8号之后再说吧</span><br>
</p><p><b>宫本喵: </b><br>
<span>wildgazelle 发表于 2019-11-4 14:48</span><br>
<span>楼主就是上次复制过来时，专门删掉了最后关于“艺术”那段话的宣传委员吧 ...</span><br>
<span>什么故事</span><br>
</p><p><b>OneMice: </b><br>
<span> 本帖最后由 OneMice 于 2019-11-4 15:00 编辑 </span><br>
<span>宫本喵 发表于 2019-11-4 14:55</span><br>
<span>什么故事</span><br>
<span>Cortana樓只看他</span><br>
<span>昨天 下午6:36#86</span><br>
<span>本帖最后由 Cortana 于 2019-11-3 18:38 编辑 </span><br>
<span>引用:</span><br>
<span>ace8848 发表于 2019-11-3 17:38</span><br>
<span>我找了半天没找到三楼写的那段，看了知乎原答案才知道原来是楼主漏了，所以这到底是故意还是疏忽？是心虚还 ...</span><br>
<span>故意删的</span><br>
<span>为了让大家输出有价值的东西而不是只顾着争吵这是好事啊 不然一场吵下来一天的好心情都要坏了 不美</span><br>
<span>hentianwuya只看他</span><br>
<span>11月2日 下午11:43#3</span><br>
<span>“但95%以上的游戏，尤其是3A都算不得是艺术，都是些无聊的，毫无艺术的垃圾产品。死亡搁浅是高层次的艺术”</span><br>
<span>小众自嗨标准语句</span><br>
<span>隔壁skill up的测评贴，删了一段</span><br>
<span>我能夸，你们不能骂</span><br>
<span>—— 來自 samsung SM-G9730, Android 10上的 S1Next-鵝版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>布里兰特: </b><br>
<span>还是一个吹剧情的，没新意</span><br>
</p><p><b>小泉花陽: </b><br>
<span>所以这游戏的正确玩法就是全程跑主线无视支线咯</span><br>
</p><p><b>宫本喵: </b><br>
<span>OneMice 发表于 2019-11-4 14:59</span><br>
<span>Cortana樓只看他</span><br>
<span>昨天 下午6:36#86</span><br>
<span>本帖最后由 Cortana 于 2019-11-3 18:38 编辑 </span><br>
<span>可惜了个好ID</span><br>
</p><p><b>percy1234: </b><br>
<span>所以游戏性警察是见了“剧情”俩字就要捏着鼻子跑开吗</span><br>
</p><p><b>kumquat_cc: </b><br>
<span>看这评测的感觉是剧情太过有趣，反而让人对游戏玩法太过反感？</span><br>
</p><p><b>chan: </b><br>
<span>小泉花陽 发表于 2019-11-4 15:01</span><br>
<span>所以这游戏的正确玩法就是全程跑主线无视支线咯</span><br>
<span>不行的，很多评测都说了，很大量的剧情埋在支线里，你不玩支线只玩主线通关了还是懵逼</span><br>
</p><p><b>oil: </b><br>
<span>送快递再无聊能比尼尔2的战斗无聊吗？</span><br>
</p><p><b>松川奈々: </b><br>
<span>percy1234 发表于 2019-11-4 15:04</span><br>
<span>所以游戏性警察是见了“剧情”俩字就要捏着鼻子跑开吗</span><br>
<span>游戏性警察还行，是不是你遇到骂电影剧情傻逼的也要来一句剧情性警察？</span><br>
</p><p><b>wlgdc: </b><br>
<span>这么多天下来，感觉岛黑没什么战斗力，全是什么反串黑，完全不如6.8的ign</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Cortana: </b><br>
<span> 本帖最后由 Cortana 于 2019-11-4 15:13 编辑 </span><br>
<span>OneMice 发表于 2019-11-4 14:59</span><br>
<span>Cortana樓只看他</span><br>
<span>昨天 下午6:36#86</span><br>
<span>本帖最后由 Cortana 于 2019-11-3 18:38 编辑 </span><br>
<span>那话是真心的</span><br>
<span>我也没和喷的人对线 更没有回护 不懂为何扣这么个帽子</span><br>
<span>还是说你觉得只能骂不能夸？</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>テロメア: </b><br>
<span>oil 发表于 2019-11-4 15:08</span><br>
<span>送快递再无聊能比尼尔2的战斗无聊吗？</span><br>
<span>这要看喜不喜欢欧卡了。</span><br>
<span>不过拉到nier2气势上有点弱了，之前都是大表哥的</span><br>
</p><p><b>rak1: </b><br>
<span>这篇评测其实就是在告诉我们：游戏不好玩，但是剧情弥补了一切？</span><br>
</p><p><b>lingtian2876: </b><br>
<span>松川奈々 发表于 2019-11-4 15:09</span><br>
<span>游戏性警察还行，是不是你遇到骂电影剧情傻逼的也要来一句剧情性警察？ ...</span><br>
<span>可惜电影观众并没有看爆米花走火入魔骂剧情性的，也是少了一个奇观</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>Cortana 发表于 2019-11-4 15:12</span><br>
<span>那话是真心的</span><br>
<span>我也没和喷的人对线 更没有回护 不懂为何扣这么个帽子</span><br>
<span>还是说你觉得只能骂不能夸？</span><br>
<span>笑话，转帖要转完整这样的要求，算是喷你？大家都是玩论坛的，别那么玻璃心好么。</span><br>
</p><p><b>wl42523: </b><br>
<span>oil 发表于 2019-11-4 15:08</span><br>
<span>送快递再无聊能比尼尔2的战斗无聊吗？</span><br>
<span>游戏内容就是从A走到B然后看剧情，然后在从B走到C接着看剧情，一直重复这个循环到结束。这个过程里你还不能快进不能省略不能让他自己跑。路上还有劫道的等着你，你打赢了劫道的也得不到任何的奖励，送到货了也没有任何的奖励，所有走路和打架的目的就是为了看下一段剧情。</span><br>
</p><p><b>hu794: </b><br>
<span>テロメア 发表于 2019-11-04 15:14:26</span><br>
<span>这要看喜不喜欢欧卡了。</span><br>
<span>不过拉到nier2气势上有点弱了，之前都是大表哥的 ...说实在的，欧卡比死亡搁浅玩起来开心的多吧。因为你在送货的时候要一直保持平衡，否则货物就会摔下来，就和qwop一样，和异界锁链里面最讨人厌的送冰淇淋任务一样。而在死亡搁浅里面，你所做的所有任务都可能和那个送冰淇淋的任务一样。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>说回这评测吧，我觉得还是挺不错的，唯独有一段有点让人想吐槽。那就是“一个作品是否成功，有一种特殊的鉴别方法，那就是即使你遮住它的名字，你仍然能看出它出自谁手，这起码能说明它是符合这个人的一贯水准的。《死亡搁浅》就是这样一款作品。”</span><br>
</p><p><b>松川奈々: </b><br>
<span>lingtian2876 发表于 2019-11-4 15:19</span><br>
<span>可惜电影观众并没有看爆米花走火入魔骂剧情性的，也是少了一个奇观</span><br>
<span>别逗了，爆米花电影主要就是突出一个无脑爽，游戏圈子里对应的是割草和丧尸主题这类爽游</span><br>
<span>目前看来可没人敢说死亡搁浅玩得爽，还好意思把自己定位到爆米花？</span><br>
</p><p><b>redsibyl: </b><br>
<span>这评测，跟ign那篇，基本没啥区别啊。。。</span><br>
</p><p><b>hu794: </b><br>
<span>wl42523 发表于 2019-11-04 15:21:28</span><br>
<span>游戏内容就是从A走到B然后看剧情，然后在从B走到C接着看剧情，一直重复这个循环到结束。这个过程里你还不 ...不仅是重复还要一直保持平衡，和qwop一样，和异界锁链里面那个最讨厌的送冰淇淋任务一样。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>lingtian2876 发表于 2019-11-4 15:19</span><br>
<span>可惜电影观众并没有看爆米花走火入魔骂剧情性的，也是少了一个奇观</span><br>
<span>爆米花电影就不能要求剧情好？我觉得你这是在侮辱电影工业。</span><br>
</p><p><b>Cortana: </b><br>
<span>ace8848 发表于 2019-11-4 15:20</span><br>
<span>笑话，转帖要转完整这样的要求，算是喷你？大家都是玩论坛的，别那么玻璃心好么。 ...</span><br>
<span>我不觉得这样“断章取义”有什么不好</span><br>
<span>前几楼就能看出来了 要是我不删 回复绝对会盯着那段大批特批然后无视其他所有内容</span><br>
<span>我发那帖和这帖都是想看一些有价值回复而不是千篇一律连新活都整不出来的阴阳怪气</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ace8848: </b><br>
<span>Cortana 发表于 2019-11-4 15:31</span><br>
<span>我不觉得这样“断章取义”有什么不好</span><br>
<span>前几楼就能看出来了 要是我不删 回复绝对会盯着那段大批特批然后无 ...</span><br>
<span>这么说吧，你想你的帖子回复“有价值”符合你的心意，这叫私心。我觉得转帖就要转完整这叫公理。你可以觉得你的私心大于公理。但请不要因此就口嗨什么别人喷你。</span><br>
</p><p><b>j5g27: </b><br>
<span>テロメア 发表于 2019-11-4 15:14</span><br>
<span>这要看喜不喜欢欧卡了。</span><br>
<span>不过拉到nier2气势上有点弱了，之前都是大表哥的 ...</span><br>
<span>欧卡玩了两百多小时的表示目前评测来看，两者不一定相似。</span><br>
<span>欧卡的开车过程其实是很流畅的，基本上除了偶尔开过高速出口这种事，其他的时候都是可以8分注意在听电台，2分注意用在偶尔拨一下方向。本来用来限制玩家的逆行，红绿灯，刮擦，超速等因为只扣钱不拦截，所以中后期公司规模大了收入高了完全可以无视这些，一路顺畅飙车。</span><br>
<span>但是ds需要调整重心，运货过程需要防止货物损坏，mule和bt的拦截都会增加步行模拟的成本吧。不过具体还是等8号游戏发布了再看。如果运货通畅不烦躁的话，倒确实应该会很对我胃口。</span><br>
</p><p><b>Cortana: </b><br>
<span>hu794 发表于 2019-11-4 15:23</span><br>
<span>说实在的，欧卡比死亡搁浅玩起来开心的多吧。因为你在送货的时候要一直保持平衡，否则货物就会摔下来，就和 ...</span><br>
<span>我觉得应该不用时刻都按r2l2吧 比如在平地“走” 重心平稳的时候 巴哈姆特的视频显示在重心不稳时会有提示 所以我猜 在重心平稳的时候不按也可以</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>小月亮李再含: </b><br>
<span>oil 发表于 2019-11-04 15:08:55</span><br>
<span>送快递再无聊能比尼尔2的战斗无聊吗？尼尔的战斗的确不行，但不令人痛苦呀，随便打打也就完事了，还各种换着花样让玩家不至于那么枯燥。</span><br>
<span>死搁的评价可是让人打不下去。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>lingtian2876: </b><br>
<span>松川奈々 发表于 2019-11-4 15:24</span><br>
<span>别逗了，爆米花电影主要就是突出一个无脑爽，游戏圈子里对应的是割草和丧尸主题这类爽游</span><br>
<span>目前看来可没人 ...</span><br>
<span>你这是对我说的话的理解起了冲突了。</span><br>
<span>游戏对应游戏性的话，电影对应剧情性</span><br>
<span>爆米花抛弃剧情性，死亡搁浅抛弃游戏性</span><br>
<span>是这样的对应，只是死亡搁浅看起来并不能像爆米花那么爽是对的。</span><br>
<span>回到重点，骂别人游戏性警察的人在这里出现了，而跟你对应的骂剧情性警察的观众哪怕在爆米花狂热粉丝里都是不存在的，所以我说可惜不存在这种电影观众，说的比较简略并因为电影和游戏有比较大的差别所以你理解偏差了</span><br>
</p><p><b>哈罗: </b><br>
<span>松川奈々 发表于 2019-11-4 15:24</span><br>
<span>别逗了，爆米花电影主要就是突出一个无脑爽，游戏圈子里对应的是割草和丧尸主题这类爽游</span><br>
<span>目前看来可没人 ...</span><br>
<span>游戏有玩的部分，也有像电影一样能看的部分</span><br>
<span>你这样对比，是把游戏看的那部分给隐去了，而这是这篇评测主要称赞的地方</span><br>
</p><p><b>makece: </b><br>
<span>怎么还有人说死鸽是爆米花</span><br>
<span>死鸽目前摆明了就是苦修类游戏，就跟掘地求升一样，要的就是让你在无意义的重复中自己发现意义。</span><br>
<span>正如你登个平缓的假山不会觉得修台阶的多牛逼，登华山时就会对最早钉索道的人肃然起敬一样，</span><br>
<span>不经磨难，不知珍贵。</span><br>
<span>我小岛秀夫今天就是要整残你们，然后让你们抱团取暖互舔伤口啊！</span><br>
</p><p><b>テロメア: </b><br>
<span>j5g27 发表于 2019-11-4 15:36</span><br>
<span>欧卡玩了两百多小时的表示目前评测来看，两者不一定相似。</span><br>
<span>欧卡的开车过程其实是很流畅的，基本上除了偶 ...</span><br>
<span>你说得对。</span><br>
<span>欧卡的电台、窗外风景是奖励性质的，DS的平衡是惩罚性的。带来的心理体验可能会有很大分歧</span><br>
</p><p><b>松川奈々: </b><br>
<span>lingtian2876 发表于 2019-11-4 15:39</span><br>
<span>你这是对我说的话的理解起了冲突了。</span><br>
<span>好吧，确实是理解偏差了，抱歉</span><br>
</p><p><b>テロメア: </b><br>
<span>突突突很难做，顶级3A游戏和好莱坞大片喜欢是因为他们有能力做出超凡的表现力。</span><br>
<span>而DS里诡异的BB、BT设计，惊悚味十足的食品虫，怪趣味的血尿弹，也是在追求感官刺激，而且——它们常常出没于B级片。</span><br>
<span>凭这两个互踩很没意思的…………</span><br>
</p><p><b>松川奈々: </b><br>
<span>哈罗 发表于 2019-11-4 15:40</span><br>
<span>游戏有玩的部分，也有像电影一样能看的部分</span><br>
<span>你这样对比，是把游戏看的那部分给隐去了，而这是这篇评测主 ...</span><br>
<span>看的那部分确实非常重要，可以说是一个RPG类游戏第一重要的组成部分，但就我个人而言，一个优秀的剧本，一流的演出，至少应该配上一个起码不拖后腿的gameplay，否则玩的那部分的割裂体验会严重损害欣赏剧本与画面的心情，从而令综合体验大打折扣。</span><br>
<span>大表哥2的画面业界一流，剧情张力顶尖，我很喜欢里面的氛围，但预购至今就一直坑在了第三章开始，我就宁愿里面的人物自己动，我坐沙发上看着就好。</span><br>
</p><p><b>哆来咪: </b><br>
<span>oil 发表于 2019-11-4 15:08</span><br>
<span>送快递再无聊能比尼尔2的战斗无聊吗？</span><br>
<span>白哈游好歹有自知之明知道做自动战斗，岛哥哥做吗</span><br>
</p><p><b>重名的mufasa: </b><br>
<span>Cortana 发表于 2019-11-4 15:31</span><br>
<span>我不觉得这样“断章取义”有什么不好</span><br>
<span>前几楼就能看出来了 要是我不删 回复绝对会盯着那段大批特批然后无 ...</span><br>
<span>有能耐自己写。删减别人的东西还有理了。</span><br>
</p><p><b>Cortana: </b><br>
<span>ace8848 发表于 2019-11-4 15:36</span><br>
<span>这么说吧，你想你的帖子回复“有价值”符合你的心意，这叫私心。我觉得转帖就要转完整这叫公理。你可以觉 ...</span><br>
<span>老哥你这一下可把我给整蒙了…</span><br>
<span>我寻思我也没口嗨别人喷我呀……</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Lisylfn: </b><br>
<span>哆来咪 发表于 2019-11-4 15:49</span><br>
<span>白哈游好歹有自知之明知道做自动战斗，岛哥哥做吗</span><br>
<span>小岛说有超级简单模式, 就是不知道怎么表现了, 纯播片?</span><br>
</p><p><b>lingtian2876: </b><br>
<span> 本帖最后由 lingtian2876 于 2019-11-4 16:18 编辑 </span><br>
<span>松川奈々 发表于 2019-11-4 15:42</span><br>
<span>好吧，确实是理解偏差了，抱歉</span><br>
<span>没什么，我那句话说的确实省略了一点导致不能一下就理解，后面应该加个警察。把死亡搁浅对标成爆米花也因为游戏和电影体验的区别显得比较尴尬</span><br>
</p><p><b>灼眼艾莉亚: </b><br>
<span>Cortana 发表于 2019-11-4 15:56</span><br>
<span>老哥你这一下可把我给整蒙了…</span><br>
<span>我寻思我也没口嗨别人喷我呀……</span><br>
<span>一段话写得再出格也是文章的一部分，何况被你删掉的它还是结论的最后一段。译者都觉得文章本身是可以支撑这个最后一段的。</span><br>
</p><p><b>韭菜: </b><br>
<span>Lisylfn 发表于 2019-11-4 16:05</span><br>
<span>小岛说有超级简单模式, 就是不知道怎么表现了, 纯播片?</span><br>
<span>纯播片还不如下次直接上电影了</span><br>
<span>再不济总不能比变人差吧</span><br>
<span>这样想干脆下一作就做互动游戏算了</span><br>
<span>玩法上看他也是黔驴技穷了</span><br>
</p><p><b>12月26日复活: </b><br>
<span>然后以一场一个多小时的播片一次给你解答清楚</span><br>
</p><p><b>快乐鸟: </b><br>
<span>テロメア 发表于 2019-11-04 15:45:48</span><br>
<span>突突突很难做，顶级3A游戏和好莱坞大片喜欢是因为他们有能力做出超凡的表现力。</span><br>
<span>而DS里诡异的BB、BT设计， ...问题是b级片为啥是叫b级片可不仅仅是因为这些东西。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>zero4166: </b><br>
<span>percy1234 发表于 2019-11-4 15:04</span><br>
<span>所以游戏性警察是见了“剧情”俩字就要捏着鼻子跑开吗</span><br>
<span>成了，以后谁说游戏不好玩我就给他扣一顶游戏性警察的帽子</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1863387[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
