<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>【英超保级大战专楼19/20】第31轮 金丝雀伯恩茅斯一球小负</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>【英超保级大战专楼19/20】第31轮 金丝雀伯恩茅斯一球小负</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:36:22 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>【英超保级大战专楼19/20】第31轮 金丝雀伯恩茅斯一球小负[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1943030-1-1.html</link>
      <description>【英超保级大战专楼19/20】第31轮 金丝雀伯恩茅斯一球小负&#13;
 本帖最后由 乃绘不流泪 于 2020-6-25 08:25 编辑 

英超的魅力不光是争冠和让四争六，每年为了上亿转播费的保级大战也是一大看点，鉴于此我想做一个关于英超保级队的专楼，聊一聊我看保级队比赛的感想，因为我看的比赛比较少，而且主要是录播，希望大佬们能多多指正，欢迎大家一起聊聊
&#13;
第31轮：布莱顿0-0莱斯特城西汉姆联0-2热刺维拉1-1纽卡金丝雀0-1埃弗顿伯恩茅斯0-1狼队</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>乃绘不流泪: </b><br>
<span>【英超保级大战专楼19/20】第31轮 金丝雀伯恩茅斯一球小负</span><br>
<span> 本帖最后由 乃绘不流泪 于 2020-6-25 08:25 编辑 </span><br>
<span>英超的魅力不光是争冠和让四争六，每年为了上亿转播费的保级大战也是一大看点，鉴于此我想做一个关于英超保级队的专楼，聊一聊我看保级队比赛的感想，因为我看的比赛比较少，而且主要是录播，希望大佬们能多多指正，欢迎大家一起聊聊</span><br>
<span>第31轮：布莱顿0-0莱斯特城西汉姆联0-2热刺维拉1-1纽卡金丝雀0-1埃弗顿伯恩茅斯0-1狼队</span><br>
</p><p><b>乃绘不流泪: </b><br>
<span> 本帖最后由 乃绘不流泪 于 2020-6-21 08:36 编辑 </span><br>
<span>伯恩茅斯0:2水晶宫，首先恭喜布鲁克斯伤愈归来，前程似锦的球员，，可惜被大伤耽搁了一年，如果不是伤病伯恩茅斯也不会这么惨，踢水晶宫依然是熟悉的得势不得分，霍太公的球队反击威胁真的大，范安霍尔特全场最佳，之前曾传闻埃因霍温想买回来，但是后半赛季的精彩表现我觉得水晶宫是不会放手的。最后恭喜小阿尤连续三场英超破门，说起来我最早知道小阿尤还是因为他的哥哥大阿尤，兄弟俩一个是斯旺西大腿，一个是水晶宫大腿，在这里也祝愿斯旺西能杀进附加赛区，布鲁斯特冲冲冲！</span><br>
</p><p><b>乃绘不流泪: </b><br>
<span>输掉这场关键保级比赛的伯恩茅斯，接下来的保级势态非常不容乐观，后面要踢3豪门加狼队狐狸成太妃糖六只强队，基本锁定了一个降级名额了，虽然很期待埃迪豪创造奇迹，但更期望这个FM玩家的神不要被下课...如果伯恩茅斯降级，威尔逊，布鲁克斯，阿克和拉姆斯代尔恐怕都要成为大家眼馋的对象，到时候夏窗英超新闻又有的看了</span><br>
</p><p><b>乃绘不流泪: </b><br>
<span>沃特福德1:1莱斯特城，因为我没有爱奇艺会员，所以就没看武球王比赛，看了免费的英超（汗），不得不说皮尔森真的牛皮，对老东家也是有一手的，两边门将都发挥神勇，最后几分钟看的也让人非常痛快，大黄蜂配得上这一分</span><br>
</p><p><b>乃绘不流泪: </b><br>
<span>莱斯特城这边，巴恩斯踢得很萎靡，格雷上来没多久就是一脚自信的飞机，不，射门，有格雷和巴恩斯两位大才，不得不说左边路未来可期，我觉得还是让麦迪逊去踢左边吧...另外就是奇尔维尔，看集锦可能觉得他进了一颗球又香了，但上半场被萨尔突破的都怀疑人生了，看的时候切尔西球迷各种不值不值的，不过确实，我觉得切尔西要是还踢三后卫保证防守的话，不如买波尔图那个。</span><br>
</p><p><b>乃绘不流泪: </b><br>
<span>大黄蜂这边，首先是道森，永远嘀神，防守给力还打进了扳平比分的进球，可以说是全场最佳。另外就是左边后卫马西纳，积极拦截防守做得很好，在禁区补了两次位让我有些印象，萨尔上半场把奇尔维尔身价都快踢没了，被瑟云聚拉的那一下差点得到点球，不过整体上来还是没什么机会，有点去年主场踢红军的味道了，快是真的快，但传球什么就emmmm</span><br>
</p><p><b>乃绘不流泪: </b><br>
<span>布莱顿和阿森纳的比赛我没看，不过多少云了一下，心疼莱诺，希望他能早日归来，莫派一个赛季伤了两个豪门门将，建议下次踢布莱顿上二门；铁锤我现在还不太适应他是保级队，和狼队的比赛我也没看，如果真的降级了，我觉得铁锤那zz的转会部门应该背大锅，当然门将伤成这样确实太难了</span><br>
</p><p><b>乃绘不流泪: </b><br>
<span>虽说纽卡不算保级队，但时间早就先看看，结果刚打开比赛就看到一张红牌，谢尔维打飞机和博格受伤...太背了</span><br>
</p><p><b>乃绘不流泪: </b><br>
<span>谢菲联史蒂温斯超级超级巨大巨大的失误，圣马克西曼牛逼！！！尼斯出品，必属精品！</span><br>
</p><p><b>白鞋: </b><br>
<span>这场两边保级都无忧的吧，喜鹊赢了就差不多不太愁了。</span><br>
</p><p><b>乃绘不流泪: </b><br>
<span>白鞋 发表于 2020-6-21 22:18</span><br>
<span>这场两边保级都无忧的吧，喜鹊赢了就差不多不太愁了。</span><br>
<span>是啊，严格来说这赛季争保级的是诺维奇，伯恩茅斯，维拉，沃特福德，西汉姆联和布莱顿，诺维奇和伯恩茅斯感觉基本凉了，就看最后一个名额了，纽卡是时间早所以想看一看，顺便看下谢菲联能不能冲欧联席位</span><br>
</p><p><b>乃绘不流泪: </b><br>
<span>里奇！永远嘀神！！！</span><br>
</p><p><b>乃绘不流泪: </b><br>
<span>恭喜乔灵顿打破进球荒！！！3-0稳了，纽卡基本保级了，谢菲联感觉要掉队了</span><br>
</p><p><b>乃绘不流泪: </b><br>
<span>纽卡稳啦，我去看妮可妮可对战大番薯去了，明早补维拉和切尔西的录像，各位看球的球迷注意身体小心熬夜！</span><br>
</p><p><b>乃绘不流泪: </b><br>
<span>维拉1:2切尔西，熟悉的维拉式被反超，维拉这赛季有几次守不住保平或小球取胜的机会了，总感觉在下半场死守的时候还不够大巴味儿，可踢我雀那场被我们进攻成那样都守住了，特泰那脚远射就差一点，拜拉姆那次机会把握住也进球了，唉....话题扯远了，恭喜豪斯进球，英超英冠英甲英乙都有进球，和明斯一样在升超路上立下功劳夏窗被买断，维拉加油吧！</span><br>
</p><p><b>乃绘不流泪: </b><br>
<span>布莱顿先赢阿森纳又平狐狸城，虽说后面还有曼联曼城和利物浦，但保级形势已经好了很多，从切尔西免签来的兰普泰全场最佳，香疯了，我对他的印象就是切尔西赢阿森纳那场比赛中替补登场（是这场吧），那时就听解说在说他的合同续约不下来大概率要走，现在来看确实是正确的选择，能在布莱顿好好成长，另外邓克还是香啊，虽说英式后卫转身慢的毛病，但还是蛮可靠的，穷人版马奎尔？</span><br>
</p><p><b>乃绘不流泪: </b><br>
<span>铁锤输热刺，感觉不奇怪吧，热刺人员回归实力还是很强的，不过没看不知道具体情况，恭喜凯恩进球</span><br>
</p><p><b>乃绘不流泪: </b><br>
<span>维拉逼平纽卡，保级战关键的一分，虽然没看比赛，但大概又是圣马可西曼超神乔灵顿超鬼吧，就想成圣马可西曼花4400w买的就好啦，这赛季大家买中锋都吃shi了，是英超特色（确认）</span><br>
</p><p><b>乃绘不流泪: </b><br>
<span>伯恩茅斯排451被狼队赢了，不得不说狼队确实稳，伯恩茅斯接下来的魔鬼赛程才刚刚开始</span><br>
</p><p><b>乃绘不流泪: </b><br>
<span>我雀怎么输我个人都能接受，刚复赛后方领袖齐默曼受伤，轮换后卫汉利受伤，左右后卫都能踢甚至一度挤了刘易斯位置的拜拉姆也受伤了，这后防线只能三小妖硬抗了，没办法，阵容底子太薄弱了，接下来就是看小妖们好好发挥，降级后别卖的太便宜让母队吃大亏了...踢埃弗顿这场比赛，金丝雀明显是放着打，前场主力三叉戟都轮休没有上场（后防想轮休都没人），鲁普买来大概是看上他的多面手能力了吧，降级后中场肯定大清洗，留一个又能踢边路又能客串中场的球员挺好的，杜达表现很不错，赫塔踢不上球的在我们这儿也能当半个大腿，可惜只能租借半个赛季爽一爽，不可能跟我们一起回英冠的...麦克莱恩这赛季前提效果不错，积极回防的前腰符合法尔克的战术，下赛季中场我觉得弗兰契奇和特里布尔能卖了，特泰没有续约真的很可惜，只剩下合同最后一年的34岁老将，在这赛季发挥得非常好了，至少还有几脚远射给人点希望，防守也给力，斯蒂佩尔曼我很难评价，但我确实有点受不了这些德国踢出来的球员们了，像什么斯儿贝尼、海泽、德尔米奇还有前面说的中场...法尔克你好歹是多特二队主教出身啊，给咱多来点齐默曼和杜达这样给力的德国球员吧，求你了（希望法尔克别走，他在英冠可以的，下赛季多给伊达机会吧，他是我们诺维奇的格林伍德，还有布希里，也是个好苗子）</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1943030[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
