<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>男女CP和百合CP，在人物呈现互动上有什么区别？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>男女CP和百合CP，在人物呈现互动上有什么区别？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 14:48:19 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>男女CP和百合CP，在人物呈现互动上有什么区别？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1923192-1-1.html</link>
      <description>男女CP和百合CP，在人物呈现互动上有什么区别？&#13;
 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-4-9 06:24 编辑 

这几天也想到这个，我玩游戏就觉得自己的女号和女角色谈恋爱不是不好啦，就是感觉少了点力度。感觉很可能和剧本是男女恋爱型有关。做MV也觉得男女CP的互动和情感爆点我抓的蛮好，换成百合就感觉不是那个味了。
&#13;
特别是T一方情感实在是不懂，大部分的T应该也不是纯粹男性情感思维，往往一些让人做CP的还是双方都是看着比较传统的美女而无TP之分。
&#13;
其实很多所谓“百合”说来也就是暧昧恶搞而非真正情侣吧，不过我不确定，男女CP和百合CP在情感互动处理上有没有区别呢。没有明确TP之分的情况下怎么处理。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>风吹涟漪: </b><br>
<span>你根本就没懂。你还是流于表面的设定，你必须要被告知角色的性别，就如同你所谓游戏的主人公和女角色，当你被告知主人公是男性时，他和女性角色的恋爱你能够理解，而当告知主人公是女性时，你认为力度不够。</span><br>
<span>如果给你一款不被告知主人公性别的游戏，ta和女性角色的恋爱你又会如何看待？我想大抵是以你自身的性别，这也是症结所在，你只有单性的思维模式，你不能超越，你并不关注情感本身，所以你不能理解。</span><br>
<span>性别的思维差异是客观存在的，但也非是刻板的，角色的行为源于角色的塑造，一个好动开朗少年感十足的少女和一个内敛心思细腻的文学少女的行为模式自然也是大相径庭的，百合对情感与欲望的诠释并无特殊之处，它同BG最大的差异源于同性之爱，当创作者确切的塑造出了两个鲜活的女性时，并使她们的情感交织碰撞孕育出爱时，我便称之为百合。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>风吹涟漪 发表于 2020-4-10 00:35</span><br>
<span>你根本就没懂。你还是流于表面的设定，你必须要被告知角色的性别，就如同你所谓游戏的主人公和女角色，当你 ...</span><br>
<span>不告诉性别的话，我觉得要看具体处理，这也是我问差异的原因。游戏我是觉得这个故事是为了男女恋爱写的，所以其他基本不变换成女角色就有力度问题。</span><br>
<span>我理解啊，男人和男人，女人和女人差异很大很大的。但是一般情况下，同性别也存在一定共性特别情感处理上，男人和女人的确有相当的不同。还有一点，同样设定不同性别给人的观感也不同。大部分的经典男女角色，其他不改光变性别，很多都会显得很别扭，给人的感觉也不一样了。所以我觉得这个可以探讨。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>风吹涟漪 发表于 2020-4-10 00:35</span><br>
<span>你根本就没懂。你还是流于表面的设定，你必须要被告知角色的性别，就如同你所谓游戏的主人公和女角色，当你 ...</span><br>
<span>比如把卡卡罗特、路飞鸣人换成女角色其他不变，肯定会有违和感和一些观感差异。健次郎不说了。</span><br>
<span>女角色也是，小樱月野兔明日香凌波丽换成男的，那肯定效果也不同了。</span><br>
</p><p><b>carrybone: </b><br>
<span>楼主性别刻板印象比较严重啊，不过这也是社会与文化塑造成的，超越这个来看待很多问题不容易，反正我看待一个角色性格从来不是先从性别出发的。不过外形上确实还是有影响，我是个俗人不懂爱情那点弯弯绕绕，从视觉效果来说比起男女cp看两个软妹贴贴更赏心悦目。当然代入爽的后宫or党争又是另外一回事了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>carrybone 发表于 2020-4-10 01:05</span><br>
<span>楼主性别刻板印象比较严重啊，不过这也是社会与文化塑造成的，超越这个来看待很多问题不容易，反正我看待一 ...</span><br>
<span>我也不是先看性别的，对女性我是很欣赏有一些男性化乃至神性化元素的。但是通过制作和揣摩，乃至不少交流，我觉得男女普遍而言的确在情感处理上存在一些差别的。</span><br>
<span>不说百合，把很多动漫文艺作品的男女双方换一下性别，给人观感评价会迥异。</span><br>
</p><p><b>rzrbtk: </b><br>
<span> 本帖最后由 rzrbtk 于 2020-4-10 01:19 编辑 </span><br>
<span>我明白你的意思，我也想过类似问题。我对百合作品的喜爱明显多于bg向，但是我在现实生活中对男女的喜恶还蛮平衡的，我不会因为一个人是男性或女性就去特别讨厌或喜欢谁，在我看来并没有那些特质是独属于某种性别，那到底为什么我热爱百合作？我觉得吸引我的还是作者对男性和女性的刻板影响（非贬义），我对于性别性向的看法比较随意，但很多作者显然不是，举个例子来说，在大多数作品中，在朋友阶段同等关系的两个人之间的亲密行为等级都是女女大于男男大于男女，所以女女之间的越界是比较难区分的，这些行为中的感情更加细碎、难以发现，但一旦被察觉就无法忽视。我也在此吹一下东山翔老师的《伸展运动》，这就是朦胧、微妙、难以看透的女性关系，你可以感觉到她们之间有着些什么，但你永远也无法确定。是无法被观测到的心动。</span><br>
<span>我主观地认为，女性之间的情感会更为微妙，而“好的东西总是微妙的”</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>rzrbtk 发表于 2020-4-10 01:13</span><br>
<span>我明白你的意思，我也想过类似问题。我对百合作品的喜爱明显多于bg向，但是我在现实生活中对男女的喜恶还蛮 ...</span><br>
<span>是的，女性互动感觉是最细腻微妙的，虽然说吧现实里却有很多塑料姐妹情，特别是遇到抢男人这种问题。男人之间也是如此，为了女人反目的太多了。</span><br>
<span>我对女性友情很认可和欣赏。对爱情不是不认可，就是不太懂双方心理和如何去描绘。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>rzrbtk 发表于 2020-4-10 01:13</span><br>
<span>我明白你的意思，我也想过类似问题。我对百合作品的喜爱明显多于bg向，但是我在现实生活中对男女的喜恶还蛮 ...</span><br>
<span>这个也和社会地位有关，男人总体地位高，相对来说婚姻对象不是全部，女人相对就是依赖婚姻。</span><br>
<span>但是虚拟设定里未必如此。</span><br>
</p><p><b>风吹涟漪: </b><br>
<span>粗暴的性转自然是不成立的，角色塑造和故事构成是相辅相成的，作品受众也是创作者需要考虑的点，谈论已定型作品性转的可能性其实没有必要，他们的形象已经深入人心，我们永远也没有办法知道如果鸟山明把小悟空塑造成一个女孩，龙珠的故事会是什么样子。</span><br>
<span>回归到BGCP和百合CP互动的差异，我觉得差异更多的不在于角色性别，而在于角色本身的塑造。</span><br>
<span>同样是BG，小恶魔系女性和草食M男性，同样的小恶魔系女性和鬼畜肉食男，这两对的互动，攻受也是全然不同的。</span><br>
<span>楼主可能更想知道的是百合中友情和爱情的差异，百合的派别太多，千人千面，我恰好是朦胧至上主义。</span><br>
<span>我的百合词义里是没有细化爱情友情之流的，百合就是百合，当我把一对女孩的感情称之为百合时，那是因为我感觉到了爱，其实这种情愫BG也是存在的，没有明确的告白也没有干材烈火的欲望，只有“天变冷了呢”“不，已经入春了”这类莫名的寒暄。</span><br>
<span>你看过冰果吗？你觉得折棒和千反田之间是什么感情？你看过终末的伊泽塔吗？你觉得菲涅和伊泽塔之间又是什么感情？又或者我的头像，理子和未来又是什么感情？</span><br>
<span>我认为她们是一致的，我称之为爱。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-4-10 02:26 编辑 </span><br>
<span>风吹涟漪 发表于 2020-4-10 02:19</span><br>
<span>粗暴的性转自然是不成立的，角色塑造和故事构成是相辅相成的，作品受众也是创作者需要考虑的点，谈论已定型 ...</span><br>
<span>估计就是早期阿拉蕾，后期18号了。</span><br>
<span>我理解啊，男女之间CP讲究和差异太大了，不然也不会成为永恒的故事话题。所以我做剪辑或者编写这类，都是非常注意选择和互动，还有情节的处理的就是因为这个。不过总体而言，男女CP对我而言还算有迹可循，特别是彼此互动中的重点和搭配的基准。女女就发现完全摸不着调了，的确特别把握不住友情、朦胧的爱和真正LES的差异分寸，还有女女CP如何让双方既有特色，又不出现一个过于完美以导致压制对方。</span><br>
</p><p><b>liuliu66: </b><br>
<span>楼主不如具体举几个你认为力度不足的百合CP/作品更方便讨论</span><br>
<span>个人认为友情爱情其中一个比较明显的界限就是有没有性冲动, 性别不限, 但是不绝对, 主要还是看作品</span><br>
</p><p><b>Sanguine: </b><br>
<span> 本帖最后由 Sanguine 于 2020-4-10 06:05 编辑 </span><br>
<span>楼主真的很喜欢反复车轱辘说自己把握不好女女爱情只能欣赏女女友情，不如举例说自己看过的几部百合番cp以及自己是怎么理解这几对cp的感情属性，不然虚空对谈没意义。</span><br>
<span>顺带现在白河豚里对百合和les的区别还有得战，如果单纯的女女互动暧昧就算百合，那参考百合作品也确实无法把握女女爱情，因为她们本来就未必属于爱情。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>liuliu66 发表于 2020-4-10 05:22</span><br>
<span>楼主不如具体举几个你认为力度不足的百合CP/作品更方便讨论</span><br>
<span>个人认为友情爱情其中一个比较明显的界限就是 ...</span><br>
<span>我不是说百合作品力度不足，我是说按照男女CP路子来的百合效果不足。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>Sanguine 发表于 2020-4-10 06:01</span><br>
<span>楼主真的很喜欢反复车轱辘说自己把握不好女女爱情只能欣赏女女友情，不如举例说自己看过的几部百合番cp以及 ...</span><br>
<span>准确的说是LES，我看过一些电影，比如再见我的王后，还读过一些LES/双性恋的自传文章。</span><br>
<span>二次元看得有限，主要是配角暧昧这种。</span><br>
</p><p><b>liuliu66: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-4-10 06:49</span><br>
<span>我不是说百合作品力度不足，我是说按照男女CP路子来的百合效果不足。</span><br>
<span>所以是让你给些定义嘛, 不然就成各说各话了</span><br>
<span>啥是BG路子? 像BG路子的百合比如是?</span><br>
<span>我猜是BG路子是指比较王道的哪种剧情, 像英雄救美这种?</span><br>
<span>什么样的效果不足? 是指爱不够明显吗</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>liuliu66 发表于 2020-4-10 07:12</span><br>
<span>所以是让你给些定义嘛, 不然就成各说各话了</span><br>
<span>啥是BG路子? 像BG路子的百合比如是?</span><br>
<span>我说了啊，一般就是男女CP的故事，改动不大的情况下直接把男方换成女性，比如很多游戏。英雄救美是一种，还有典型的在并肩作战中分别为彼此的力量决心和外柔内刚所折服。</span><br>
<span>效果不佳主要就是感觉同样互动，显示爱情的力度不如男女CP强烈，彼此人物加成也不够大。扮演男方的女性不是不如同样类型的男性有魅力就是太有魅力把女方压制了。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-4-10 07:26 编辑 </span><br>
<span>Sanguine 发表于 2020-4-10 06:01</span><br>
<span>楼主真的很喜欢反复车轱辘说自己把握不好女女爱情只能欣赏女女友情，不如举例说自己看过的几部百合番cp以及 ...</span><br>
<span>还有一些港剧里的情节。</span><br>
<span>我感觉有一点就是我看过的百合里，除了身体方面的一些行为，最触动的地方往往是双方危难时刻相互扶持，特别是这种取向很多时候是不被社会接受的。很少表现什么占有欲，可以为了对方去无限牺牲，哪怕除了对方的安全/幸福自己不能得到什么回报。也很显现女性的魅力。</span><br>
<span>但是这个换成友情我感觉差别也不大。而且很多时候还是一头热，对方要么另外心有所属（很多时候是个男的），要么已经GG了。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>Sanguine 发表于 2020-4-10 06:01</span><br>
<span>楼主真的很喜欢反复车轱辘说自己把握不好女女爱情只能欣赏女女友情，不如举例说自己看过的几部百合番cp以及 ...</span><br>
<span>还有包括G我也说说。</span><br>
<span>我觉得文艺作品里一些G或者暧昧的形成都不是取向优先导致的，而是男方因为危难时刻女人的背叛伤害，加上另外一个朋友的扶持而产生感情。记得看TVB刑事侦缉档案里慕容复和武修文那个就是这样。也类似这样，在遇到了一个足够善良对爱人忠诚的女人后，可能也会改变。</span><br>
<span>罗严塔尔我觉得也有点这个意思，他的情感是精神上的，身体上还是接受女人。</span><br>
</p><p><b>masshiroo: </b><br>
<span>JustW 发表于 2020-4-9 11:26</span><br>
<span>百合作品对我来说最大的吸引力在于——我既无法代入任何一方，又可以代入任何一方。看bg作品，难免 ...</span><br>
<span>如果是说坛九的话，这位好像是女性</span><br>
</p><p><b>JustW: </b><br>
<span>masshiroo 发表于 2020-4-10 17:22</span><br>
<span>如果是说坛九的话，这位好像是女性</span><br>
<span>男性作家主要是说一个轻小说作家，微博条漫是另一个。前者写的其实很好，但一些桥段感觉作为gl有点违和（不过这是我个人意见），后者则是把主角模板化后我就再也没看了，现在也不知道她为什么后面不会画了</span><br>
</p><p><b>liuliu66: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-4-10 07:21</span><br>
<span>我说了啊，一般就是男女CP的故事，改动不大的情况下直接把男方换成女性，比如很多游戏。英雄救美是一种， ...</span><br>
<span>一般就是男女CP的故事，改动不大的情况下直接把男方换成女性</span><br>
<span>这个命题比较模糊和主观, 你不具体举例子很难讨论, 比如说擅长捉弄人的高木同学, 把西片换成妹子的话, 会是更甜还是没那么甜呢? 因为我喜欢百合, 所以对我来说会更甜。取决于个人的感受性。</span><br>
<span>女朋友和女朋友跟男朋友和女朋友的关系区别在哪我也说不清, 但是这个答案如果是简单的把BGCP里一方的性别换成女生是找不到的</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>liuliu66 发表于 2020-4-10 23:41</span><br>
<span>这个命题比较模糊和主观, 你不具体举例子很难讨论, 比如说擅长捉弄人的高木同学, 把西片换成妹子的话,...</span><br>
<span>这么说吧，就是那种传统英雄类的爱情故事，直接换了大多会觉得怪怪的。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>liuliu66 发表于 2020-4-10 23:41</span><br>
<span>这个命题比较模糊和主观, 你不具体举例子很难讨论, 比如说擅长捉弄人的高木同学, 把西片换成妹子的话,...</span><br>
<span>旧共和国的人物剧情说起来实在太复杂了，单说和这个西斯女NPC的爱情就是在做重要任务的时候认识了，她发现其中有蹊跷大家一起调查她上司有问题，结果发现背后有更强大的组织瑞文教团，她一度只能躲起来大家相互扶持打败瑞文。还有永恒王座武士桥段里她救出主角大家一路逃亡，成为主角的左右手。</span><br>
</p><p><b>carrybone: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-04-10 01:10:13</span><br>
<span>我也不是先看性别的，对女性我是很欣赏有一些男性化乃至神性化元素的。但是通过制作和揣摩，乃至不少交流 ...可是我真的感觉不出差别想起有很多人指责某些后宫百合作就是把男主变成女主，但是我都分辨不出来，你说男女主互换，举个例子比如eva真嗣变成女香和丽变成男我也觉得好像没什么问题，就是从宅向变成女性向而已。感觉得出差异的可能君名前期吧，但是后期我也感觉不出差别了。可能情商低就是这样吧</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>shelmy: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-4-9 11:16</span><br>
<span>但是我觉得男女CP反而比百合CP好平衡。只要不是过于同质化，男女之间也更方便实现互补相互凸显魅力。而且 ...</span><br>
<span>我反而觉得百合比较适合一体两面 因为有相似性 参考nana 七月与安生</span><br>
</p><p><b>shelmy: </b><br>
<span>重点还是很多人不会写女人 女性的特质是被模糊化的 在历史上就没有“女人”这个概念 就导致了这种情况 说远了是一篇论文</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>shelmy 发表于 2020-4-11 02:10</span><br>
<span>重点还是很多人不会写女人 女性的特质是被模糊化的 在历史上就没有“女人”这个概念 就导致了这种情况 说远 ...</span><br>
<span>平均起来是特别男写手这里女角色尤其女主角往往首先不是作为一个人来塑造，但是也有很多经典女角色出于男作家之手。反而很多一般女写手格局太小，把红楼梦都当宫斗当相亲手册来处理。</span><br>
</p><p><b>shelmy: </b><br>
<span> 本帖最后由 shelmy 于 2020-4-11 02:57 编辑 </span><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-4-11 02:16</span><br>
<span>平均起来是特别男写手这里女角色尤其女主角往往首先不是作为一个人来塑造，但是也有很多经典女角色出于男 ...</span><br>
<span>但是你也要知道女作家远少于男作家 你还不如说美国女权思潮期间一大堆女权作家呢 而且我能看的出来是以被限制的女性视角写的 会希望有改变 和有些男人写的那种客观的悲悯完全不同 而且你说到曹 我觉得他对女性苦痛的理解还略微差于杜甫 还不够深入 把女人认为是水 有点男性凝视 你去看欧洲女画家的作品 不会美化女性 反而会画女性的体毛 表现真实 这才是女性视角 当然曹那种程度已经甩很多男人几个宇宙了 杜甫毕竟是圣人的level 他共情能力特别强 可以自我代入女人/其他男人去感受苦痛 而不是隔岸观火</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>shelmy 发表于 2020-4-11 02:54</span><br>
<span>但是你也要知道女作家远少于男作家 你还不如说美国女权思潮期间一大堆女权作家呢 而且我能看的出来是以被 ...</span><br>
<span>对啊，同样好的女作家也可以写出非常经典的男性形象，比如玛丽雪莱和艾米莉勃朗特。还有女作家笔下也能写出伊丽莎白、斯嘉丽和乔这样的优秀女性。</span><br>
<span>曹雪芹思维有一定的局限，但主观上他是力图尊重女性的，这已经完爆很多女写手了。</span><br>
<span>我理解，女性作家更真实体现女性，但是有时候很多写手吧又看得太窄，只想着无脑恋爱宫斗，无脑黑化乃至虐杀其他女角色。像金枝欲孽的男编剧比甄嬛传以及一批宫斗写手强了不是一点，从根本来抨击宫斗。</span><br>
</p><p><b>chitanda_eru: </b><br>
<span> 本帖最后由 chitanda_eru 于 2020-4-11 08:13 编辑 </span><br>
<span>因为本能的觉得恶心，就跟恶心gay一样，只会觉得是一种为了吸引读者而做的营业</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1923192[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>男女CP和百合CP，在人物呈现互动上有什么区别？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1923192-1-1.html</link>
      <description>男女CP和百合CP，在人物呈现互动上有什么区别？&#13;
 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-4-9 06:24 编辑 

这几天也想到这个，我玩游戏就觉得自己的女号和女角色谈恋爱不是不好啦，就是感觉少了点力度。感觉很可能和剧本是男女恋爱型有关。做MV也觉得男女CP的互动和情感爆点我抓的蛮好，换成百合就感觉不是那个味了。
&#13;
特别是T一方情感实在是不懂，大部分的T应该也不是纯粹男性情感思维，往往一些让人做CP的还是双方都是看着比较传统的美女而无TP之分。
&#13;
其实很多所谓“百合”说来也就是暧昧恶搞而非真正情侣吧，不过我不确定，男女CP和百合CP在情感互动处理上有没有区别呢。没有明确TP之分的情况下怎么处理。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>男女CP和百合CP，在人物呈现互动上有什么区别？</span><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-4-9 06:24 编辑 </span><br>
<span>这几天也想到这个，我玩游戏就觉得自己的女号和女角色谈恋爱不是不好啦，就是感觉少了点力度。感觉很可能和剧本是男女恋爱型有关。做MV也觉得男女CP的互动和情感爆点我抓的蛮好，换成百合就感觉不是那个味了。</span><br>
<span>特别是T一方情感实在是不懂，大部分的T应该也不是纯粹男性情感思维，往往一些让人做CP的还是双方都是看着比较传统的美女而无TP之分。</span><br>
<span>其实很多所谓“百合”说来也就是暧昧恶搞而非真正情侣吧，不过我不确定，男女CP和百合CP在情感互动处理上有没有区别呢。没有明确TP之分的情况下怎么处理。</span><br>
</p><p><b>風駿: </b><br>
<span>关于直女的百合营业可以深入了解下吹学</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>風駿 发表于 2020-4-9 07:30</span><br>
<span>关于直女的百合营业可以深入了解下吹学</span><br>
<span>还有一点，我总体而言是比较偏向把正常向（相对P）的女角色的魅力通过CP体现出来。但是往往T会成为更大亮点，甚至比男女CP还明显。</span><br>
</p><p><b>zpbzpb123123: </b><br>
<span>参考girl friends，A矫情过了B再矫情，然后幸终</span><br>
</p><p><b>罗马教皇: </b><br>
<span>游戏的话，主人公性别可选，我操作女性主人公去攻略女角色，不觉得有问题，这可不代表我是百合爱好者。</span><br>
<span>说白了，游戏的主人公，只是玩家控制的一张皮而已，是玩家与游戏进行交互的媒介，等于玩家本人，所以主人公是男是女都行。</span><br>
<span>甚至男性玩家很多时候更喜欢用女性主人公来游戏，因为喜欢看美女嘛，这可跟百合无关。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>罗马教皇 发表于 2020-4-9 07:39</span><br>
<span>游戏的话，主人公性别可选，我操作女性主人公去攻略女角色，不觉得有问题，这可不代表我是百合爱好者。</span><br>
<span>说 ...</span><br>
<span>一般是这样，但是我玩的游戏旧共和国本身人物故事还是有丰富剧情和选择的，所以人物形象还是凸显的，甚至之前还和男角色谈过恋爱。</span><br>
<span>早期是没有同性选择的，后来加了谈起来感觉就是少点啥。</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>看你玩的啥</span><br>
<span>近的来说这么多cp选项的我记得有个🔥纹，不过风花雪月的话你说的几种全有。</span><br>
<span>至于情感互动，同性异性在有“共同吃屎”甚至“互相舔伤”的情况下，情感描写一般不会出事。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2020-4-9 08:25</span><br>
<span>看你玩的啥</span><br>
<span>近的来说这么多cp选项的我记得有个🔥纹，不过风花雪月的话你说的几种全有。</span><br>
<span>至于情感互 ...</span><br>
<span>我玩的旧共和国，我觉得主要是一开始没有**爱选项，不少女号都和其他男角色谈过了。后来加了而且不是区分的故事线，多少导致了违和。</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-4-9 08:30</span><br>
<span>我玩的旧共和国，我觉得主要是一开始没有**爱选项，不少女号都和其他男角色谈过了。后来加了而且不是区分 ...</span><br>
<span>没玩过</span><br>
<span>说白了游戏的感情线从来都是看剧情质量如何，对于你说的这种情况那多半是支线剧情崩了？没区分度和支线出的太晚了</span><br>
<span>写的好的话，玩家扮演的主角甚至排名能上前三</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2020-4-9 08:42</span><br>
<span>没玩过</span><br>
<span>说白了游戏的感情线从来都是看剧情质量如何，对于你说的这种情况那多半是支线剧情崩了？没 ...</span><br>
<span>是啊，我觉得男女CP和百合CP肯定得分开设置剧情不同的，不是稍微改台词就行的。</span><br>
</p><p><b>吃货红毛: </b><br>
<span>对等 </span><br>
<span>能做到这点的BGCP不多，做到的一般都不错，但这也并不是好BGCP的必要条件就是了</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-4-9 08:46</span><br>
<span>是啊，我觉得男女CP和百合CP肯定得分开设置剧情不同的，不是稍微改台词就行的。 ...</span><br>
<span>也不是说光有区分度就行的，举个栗子:</span><br>
<span>还是拿上面的风花雪月说好了，男女对话很多不同，不过结局糙了点部分角色男女结婚差不多的，不过这个说实话不影响恋爱线方面的全程观感。</span><br>
<span>反面是ge3，也是男女对话很多不同，问题是玩女主像是人妻，玩男主那就成了铁血</span><br>
<span>所以宏观的来说剧本质量大于一切</span><br>
<span>说到细节的话，共同的吃屎经历加举案齐眉是最好的，无论搞基正常cp。</span><br>
</p><p><b>673331847: </b><br>
<span>lz是直的吧。我的想法是如果不是以百合为重心的话就不用考虑太多，男性内心披个女性外皮，看上了就是撩，混熟了就想开车，简单暴力受众还广，没必要去深入研究什么t和p的心理。真要探讨女女cp的话很容易长篇大论扯个没完，像知更鸟通篇都在讲这个还没讲明白</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>673331847 发表于 2020-4-9 09:05</span><br>
<span>lz是直的吧。我的想法是如果不是以百合为重心的话就不用考虑太多，男性内心披个女性外皮，看上了就是撩，混 ...</span><br>
<span>那就回到问题原点了，还不如直接用男角色呢。</span><br>
</p><p><b>最低人间肥宅: </b><br>
<span>看可爱小姑娘谈恋爱能产生愉悦感。</span><br>
</p><p><b>kxh007458: </b><br>
<span>美系游戏大概是ZZZQ的关系吧，基本上男女都通用一套剧情，看着很难受，日系虽然一般会分开，但可能就停在朋友阶段了。点名批评阿加雷斯特战记甜蜜新婚，因为一世代主角能生女儿，于是以为有百合结婚跑去玩，结果二世代男主全是结婚结局，甚至有正儿八经的后宫结局，而二世代女主全是友情结局，特别是百合后宫？结局更是只是几个人试穿婚纱，还约定以后就算都嫁人了也是一辈子的好朋友，我辛辛苦苦打这个结局是为了甚么？</span><br>
</p><p><b>hououmon: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-4-9 09:26</span><br>
<span>那就回到问题原点了，还不如直接用男角色呢。</span><br>
<span>因为其实很多作者就是把女主角当男人写的或者说是功力不够</span><br>
<span>我追的一个专写百合的作者，实际上他笔下的主角除了性别外完全就是个男人。</span><br>
<span>至于直接用男角色....</span><br>
<span>其实也有很多人就是想看个噱头，想看2个妹子在一起而已，有那么张妹子皮就够了</span><br>
<span>废狗的咕哒子X学妹的人气也很高啊，然而故事里咕哒子连对话选项都是跟咕哒夫共用的。</span><br>
</p><p><b>Sliurus: </b><br>
<span>说实话有时候会看到别人画百合cp其中一方性转的情节，感觉还蛮对胃口的。可能我看百合就是想看两个漂亮妹子贴贴吧，而且对女角色会有更多宽容，男角色有时候会考虑配不配得上这个问题</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>hououmon 发表于 2020-4-9 09:49</span><br>
<span>因为其实很多作者就是把女主角当男人写的或者说是功力不够</span><br>
<span>我追的一个专写百合的作者，实际上他笔下的主 ...</span><br>
<span>妹子皮我觉得问题是，我喜欢的女角色还有这种风格，如果按照男人心就用个皮肤会很损坏角色魅力的。这么来力度也不如找个帅哥男女CP。</span><br>
<span>女女友谊我倒是很吃，爱情就不会把握了。</span><br>
</p><p><b>plazum: </b><br>
<span>人是复杂的，即使是男女之间谈恋爱也有各种各样不同的模式，企图通过某种方法概括起来是不现实的</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>plazum 发表于 2020-4-9 10:09</span><br>
<span>人是复杂的，即使是男女之间谈恋爱也有各种各样不同的模式，企图通过某种方法概括起来是不现实的 ...</span><br>
<span>我知道。</span><br>
<span>这里说的就是相对普遍的一些特点，好比女人和女人差别很大，但是总有一些特性。</span><br>
</p><p><b>杏仁小圆饼: </b><br>
<span>男女cp的互动模式，让读者代入男主、对女角色寄托浪漫幻想，或者让读者代入女主、对男角色寄托浪漫幻想，会有很大差别。一碗水端平的不多见，近年的热门cp里辉夜白银算一对。而百合cp可以同时成为读者的两面，恋人是世界上的另一个我。尤其在“姐姐大人”与“妹妹”的模式中，姐姐的形象代表理想的“我”，妹妹代表本真的“我”，长大后我就成了你；理想的我由于感情与执念而破灭、痛苦挣扎，被本真的我净化，是一种经典的狗血套路。不得不提西泽保彦这个奇葩，他描写男女cp时，女主是爱情的对象也是姐姐大人、理想的我，男主是不完整的“妹妹”，所以为了补偿他会让一个性别女的“妹妹”成为败犬、或者让一对百合同时成为“姐姐”、甚至通过人格互换来让妹妹（男主）成为姐姐（女主）……</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>杏仁小圆饼 发表于 2020-4-9 11:07</span><br>
<span>男女cp的互动模式，让读者代入男主、对女角色寄托浪漫幻想，或者让读者代入女主、对男角色寄托浪漫幻想，会 ...</span><br>
<span>但是我觉得男女CP反而比百合CP好平衡。只要不是过于同质化，男女之间也更方便实现互补相互凸显魅力。而且男女更容易处理为读者两面啊，比如希斯克里夫和凯瑟琳就是本我和自我，厉胜男和金世遗也是。</span><br>
<span>百合倒是会出现其中一个同时占据了男女之美，比如T或者你说的姐姐，另外一个容易被压制了。</span><br>
</p><p><b>JustW: </b><br>
<span> 本帖最后由 JustW 于 2020-4-9 11:27 编辑 </span><br>
<span>百合作品对我来说最大的吸引力在于——我既无法代入任何一方，又可以代入任何一方。看bg作品，难免会站在男性角度考虑问题，难免会把男性的遭遇与自己的遭遇相对比，这也有好处，但很多时候我还是想体验故事的虚拟感和距离感，也就是当一个观赏植物。</span><br>
<span>男性作家的百合作品很多都有一个通病，就是写成较男性化的女性和较女性化的女性之间的恋爱，卖bg挂gl，角色被模板化处理，深度不够（不点名批评某微博gl条漫大手子）。虽然gl有主被动之分，但只有把两方都当作有血有肉有个性的女孩子来描写，才能体现出gl相对bg的优势。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>JustW 发表于 2020-4-9 11:26</span><br>
<span>百合作品对我来说最大的吸引力在于——我既无法代入任何一方，又可以代入任何一方。看bg作品，难免 ...</span><br>
<span>我基本是选一个自己觉得个性和形象都最美的女性角色，然后选出一个CP起来最能放大她魅力，自身形象个性也好的男性，让俩人的故事可以好看又登对。</span><br>
</p><p><b>hagiwara: </b><br>
<span>杏仁小圆饼 发表于 2020-4-9 11:07</span><br>
<span>男女cp的互动模式，让读者代入男主、对女角色寄托浪漫幻想，或者让读者代入女主、对男角色寄托浪漫幻想，会 ...</span><br>
<span>依存这书推理部分一般，但是感情描写确实够好，原本我看了简介之后还对匠千晓和高濑千帆的关系抱有质疑态度，但是看完全书也释怀了</span><br>
</p><p><b>JustW: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-4-9 11:28</span><br>
<span>我基本是选一个自己觉得个性和形象都最美的女性角色，然后选出一个CP起来最能放大她魅力，自身形象个性也 ...</span><br>
<span>火焰纹章风花雪月里，男贝x皇女和女贝x皇女剧情内容基本完全一样，但给我的感觉有微妙的不同。可能是抹除了性别区别之后，相互救赎的味道会更重一些。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>JustW 发表于 2020-4-9 11:34</span><br>
<span>火焰纹章风花雪月里，男贝x皇女和女贝x皇女剧情内容基本完全一样，但给我的感觉有微妙的不同。可能是抹除 ...</span><br>
<span>是的，肯定会有点不同，不过要最大化，我觉得还是分开处理剧情。</span><br>
<span>最好的还是彼此能互补绽放魅力的。</span><br>
</p><p><b>杏仁小圆饼: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-4-9 11:16</span><br>
<span>但是我觉得男女CP反而比百合CP好平衡。只要不是过于同质化，男女之间也更方便实现互补相互凸显魅力。而且 ...</span><br>
<span>我说的一碗水端平是指可以同等地成为自我代入对象与寄托幻想对象，云海玉弓缘的代入对象偏金世遗吧。百合因为同性别所以即使不平衡也都能成为“我”。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-4-9 11:57 编辑 </span><br>
<span>杏仁小圆饼 发表于 2020-4-9 11:48</span><br>
<span>我说的一碗水端平是指可以同等地成为自我代入对象与寄托幻想对象，云海玉弓缘的代入对象偏金世遗吧。百合 ...</span><br>
<span>但是俩妹子的互动，爱情本身的力道和加成作为一个直男我就觉得不那么GET到了。毕竟CP我觉得是要相互加成，相互放大彼此的魅力的。不是单纯形象般配和代入。特别是攻/T的一方，因为本身兼具了女人的美丽和攻方的强气个性外加这种新奇反差，就容易压制P方哪怕P方形象刻画都不错。</span><br>
<span>厉胜男是金世遗的本我化身，所以俩人这么相爱相杀。</span><br>
</p><p><b>杏仁小圆饼: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-4-9 11:54</span><br>
<span>但是俩妹子的互动，爱情本身的力道和加成作为一个直男我就觉得不那么GET到了。毕竟CP我觉得是要相互加成， ...</span><br>
<span>爱厉胜男和爱谷之华代表两种人生选择，坚持本我或者与他人和解</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>杏仁小圆饼 发表于 2020-4-9 12:02</span><br>
<span>爱厉胜男和爱谷之华代表两种人生选择，坚持本我或者与他人和解</span><br>
<span>应该说是本我和随波逐流吧，主要是谷之华的刻画不成功。</span><br>
<span>最后金世遗实际就是发现一度走到了自己曾经的对立面去鄙视曾经的自己。</span><br>
</p><p><b>碎片整理: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-4-9 11:16</span><br>
<span>但是我觉得男女CP反而比百合CP好平衡。只要不是过于同质化，男女之间也更方便实现互补相互凸显魅力。而且 ...</span><br>
<span>首先，你要明白一点，百合内部也是有很多分类的，最明显的就是百合和les两个概念的分离。比如你一直用的T这个词，只会出现在les而不被百合承认。百合追求的是纯粹的女性之“美”，之所以特别标注，是因为美这个字在百合中有很重要的地位，说是核心也不为过。正如贾宝玉所说的泥水之别，一个美人可以有男性气质，但不能是T那种纯粹男性标签的形象，那非常不“百合”。</span><br>
<span>你提到的另一个词，姐姐，一般出现在正统百合中，以女校为故事背景。而这种如玻璃温室般美好又脆弱的庇护所，又被称为百合花园，代表作品有圣母在上和flowers，作品氛围一般是甜蜜中夹杂着苦涩。一方面沉醉于当下，一方面又惶恐未来，不如说这是百合故事其中一个主要话题。这种关系中，矛盾同时赋予双方，不存在其中一方压倒另一方的问题，不如说大部分作者倾向于让弱势的一方掌握主动。和bgcp交互中的直来直去比，百合cp另一个特点是朦胧，或者说距离感。具体可参考青鸟伞哥哥用反光挑逗小肥宅，和京吹8高黄互动，讲究一个似是而非，欲拒还迎。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>碎片整理 发表于 2020-4-9 12:17</span><br>
<span>首先，你要明白一点，百合内部也是有很多分类的，最明显的就是百合和les两个概念的分离。比如你一直用的T ...</span><br>
<span>哦，你说那种不是特别确定，而是友情爱情之间朦胧的，那个的确不会出现这类问题。就是这样力度不如真切的爱强，当然也像你说的就是这种朦胧美。</span><br>
</p><p><b>80天拯救沃夫朗: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-4-8 19:28</span><br>
<span>我基本是选一个自己觉得个性和形象都最美的女性角色，然后选出一个CP起来最能放大她魅力，自身形象个性也 ...</span><br>
<span>我小时候看漫客也总喜欢跨作品脑补bg cp</span><br>
<span>找到同好了好高兴！！！</span><br>
</p><p><b>ghsakv: </b><br>
<span> 本帖最后由 ghsakv 于 2020-4-9 13:19 编辑 </span><br>
<span>同样的行为，男女比女女更容易产生暧昧感，把轻百那些操作套在男女身上，观众就会想：这俩怎么还不告白</span><br>
<span>所以百合cp在越界言语行为之前是一种友情爱情复杂混沌的状态，怎么说怎么有理</span><br>
<span>赞同楼上的观点，朦胧阶段的百合，比起友谊恋爱本身，更着重描写少女本身的美感</span><br>
</p><p><b>jf8350143: </b><br>
<span>什么叫除了性别是女人其他完全是男人……是那个角色天天自称是男性了吗?</span><br>
<span>男人和女人有什么全员通用的行为模板必须符合才能算得上“真”男人/女人?</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>drilleye: </b><br>
<span>关系平等很重要，所以我雷那些分tp分攻受很明显的作品。有人说tp互动借鉴现实蕾丝边，反正我认为虚拟作品没必要参考现实，绝对的平等关系也许不现实，但能爽到我是最重要的。构思互动台词一是要新鲜不过时，二是要表达自己，还去参考现实老套路一点意思没有。</span><br>
</p><p><b>アーシェス: </b><br>
<span>比如凉宫抽签分组没和阿虚一组就摆臭脸，如果是同性的话就感觉是破灭flag了</span><br>
<span>正常百合对情感的负面表现感觉最多就是挺好或者顾影自怜这个层面了吧（战斗类论外），一般都是在逆风下也要用侵攻如火的积极姿态让对面勉为其难。真拉拉片一言不合就是灭火器削脑袋。</span><br>
<span>正面描写多共性，智慧生命的牵绊是超越性别的。</span><br>
</p><p><b>风吹涟漪: </b><br>
<span>我不喜欢把感情用诸如“爱情，友情，亲情”这些确切的词汇来概括和定义，太狭隘了，所以我也不是很懂楼主所谓的爱情力度是什么，感情的力度来源于角色的行为，跟角色的性别无关。</span><br>
<span>例如焰对小圆，我妻由乃对yuki,凶真对mayuri,这种剧本设置下的情感毫无疑问是深邃的，但这也是超越性别的。</span><br>
<span>情感本身是没有性别的，当角色们确切的被塑造出来，在她们的故事里，她爱上了另一个少女，这时候百合是自然而然的。而她爱上的是一个少年，BG也是自然而然的。</span><br>
</p><p><b>JustW: </b><br>
<span>jf8350143 发表于 2020-4-9 13:57</span><br>
<span>什么叫除了性别是女人其他完全是男人……是那个角色天天自称是男性了吗?</span><br>
<span>男人和女人有什么全员通用的行为 ...</span><br>
<span>这个的话有一部某微博gl热门条漫很能说明这个问题，到后期明显作者是不会描写或者懒得描写其中一个角色了，直接画成模板化的霸道总裁了，明明前期还有很多调皮可爱的一面。其实大家不喜欢的不是性格上的Masculinity or Femininity，而是不喜欢生硬套用bg作品的创作模板来写gl。</span><br>
</p><p><b>woui003woui: </b><br>
<span>百合最大的难点是既要表现出感情动人的共性，又要体现出两个角色作为女性特质的一面。</span><br>
<span>相当于要在“刻板”性别印象和非常规性别取向中反复横跳，把握起来就经常有偏差</span><br>
<span>有的时候女性特质抹除的太彻底了就很天雷滚滚，男频霸道总裁文换个名而已</span><br>
</p><p><b>tomdtc: </b><br>
<span>LZ百合看太少了吧 </span><br>
<span>百合看多了，再看BG的时候会“怎么这两就开始恋爱了”</span><br>
<span>比如欧美大片很多拯救完美女就搞上了，或者战友情变爱情。换成同性就不容易产生这种顺理成章的感觉</span><br>
<span>所以我觉得百合作品对于“爱情的形成”的描写更加具体些，和少女漫相近</span><br>
<span>我喜欢看爱情里头掺点亲情友情或者更复杂的感情，百合通常会自带一些</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-4-9 23:26 编辑 </span><br>
<span>jf8350143 发表于 2020-4-9 13:57</span><br>
<span>什么叫除了性别是女人其他完全是男人……是那个角色天天自称是男性了吗?</span><br>
<span>男人和女人有什么全员通用的行为 ...</span><br>
<span>没有全员通用，但是一般也有共性，特别就艺术形象而言，相对还是有常规属性在。像民工漫男主角换成女人，剧情塑造一律不改肯定会觉得很别扭。</span><br>
<span>我不管参与写作，看作品还是看别人评价也觉得这点，大部分情况下男角**角色还是需要一点性别相关的人物特性，这个不含贬义。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>风吹涟漪 发表于 2020-4-9 14:57</span><br>
<span>我不喜欢把感情用诸如“爱情，友情，亲情”这些确切的词汇来概括和定义，太狭隘了，所以我也不是很懂楼主所 ...</span><br>
<span>但是角色的行为一般而言也和性别有关啊。男人女人处理一件事往往会采取不同的手法，情感上也是如此。很多地方男人/女人觉得很平常不是大事的，对方就觉得不是如此。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>JustW 发表于 2020-4-9 15:04</span><br>
<span>这个的话有一部某微博gl热门条漫很能说明这个问题，到后期明显作者是不会描写或者懒得描写其中一 ...</span><br>
<span>我觉得还是因为一个角色一旦具备了男女之美，对象就容易被压制，乃至不好处理了。</span><br>
<span>什么属性都有了，还要另一半干啥，互补性不足了。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>tomdtc 发表于 2020-4-9 18:44</span><br>
<span>LZ百合看太少了吧 </span><br>
<span>百合看多了，再看BG的时候会“怎么这两就开始恋爱了”</span><br>
<span>比如欧美大片很多拯救完美 ...</span><br>
<span>女性友情我是很能GET到的，但是爱情把握不住。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-4-9 23:25 编辑 </span><br>
<span>woui003woui 发表于 2020-4-9 15:16</span><br>
<span>百合最大的难点是既要表现出感情动人的共性，又要体现出两个角色作为女性特质的一面。</span><br>
<span>相当于要在“刻板” ...</span><br>
<span>所以我觉得女性的友情比爱情好把握多了。</span><br>
<span>是的，外国专门称呼这个就是MAN WITH BOOBS。</span><br>
</p><p><b>kangkangsama: </b><br>
<span>换过来说男女cp和BL你再想想呢</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>kangkangsama 发表于 2020-4-9 23:36</span><br>
<span>换过来说男女cp和BL你再想想呢</span><br>
<span>我作为直男天生没法欣赏G，所以不谈了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1923192[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
