<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>现在还有多少人不知道医生不能告诉你配偶有艾滋病？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>现在还有多少人不知道医生不能告诉你配偶有艾滋病？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:57:23 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>现在还有多少人不知道医生不能告诉你配偶有艾滋病？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1907801-1-1.html</link>
      <description>现在还有多少人不知道医生不能告诉你配偶有艾滋病？&#13;
https://tieba.baidu.com/p/6424686072
&#13;
2020年了，这贴子里还有一半支持去找医生一换一的，当真人均义士
&#13;
有没有法学大佬帮我追溯一下这条法律是谁制订的，冤有头债有主，患者找上门的时候我先把这个名字摆出来</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>美竹兰: </b><br>
<span>婚检报告不交换看的，婚检来干嘛？这婚不结也罢</span><br>
</p><p><b>氪金萌新: </b><br>
<span>笑颜百景 发表于 2020-1-6 10:58</span><br>
<span>逻辑很清晰啊，“反正我都是个死人了，你们这些本来可以告诉却不告诉我的都得死”，这才是我国朴素的人本 ...</span><br>
<span>不仅如此，还可能去幼儿园杀小孩，反正都要死了，报复社会嘛</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span> 本帖最后由 初音比良坂 于 2020-1-6 13:00 编辑 </span><br>
<span>人类 发表于 2020-1-6 09:11</span><br>
<span>为医生说话是正确的，鼓吹这玩意对生存期影响不大蠢和坏你自己挑一个。</span><br>
<span>免费药可活不到正常寿命，整个生 ...</span><br>
<span>我从来没说这玩意儿对生存期影响不大谢谢，我的原话是如果早发现早治疗这玩意儿不算死缓只能算慢性病。这里面有一个前提条件是“早发现早治疗”。染了半年被发现的，感染了五六年被发现的，艾滋病期被发现的，艾滋病晚期被发现的这在治疗上完全是不同的概念。感染个半年就被发现的积极治疗能活到和正常人差不多的岁数和艾滋病晚期才被发现只能等死并不矛盾。医学这个东西它没有一个绝对的东西只能说个大概，你只能说在特定条件下大概怎么样，目前在看在“早发现早治疗积极治疗”这个条件下确实能活的和常人差不多，你只关注活的和常人差不多不关注早发现早治疗的条件限制赖我喽？再有就是我虽然说了积极的情况但同时也说了“艾滋病是传染病死亡率最高的”这个消极情况你又当看不见了吗。人只希望看到自己看到的我可以理解，但你不能在别人明明提到了两种情况却说人只说了一种情况呀。国家最近这几年来大力开展检测，是个三赢的好事儿，不怕你有病就怕就有病不知道还在社会上瞎晃悠，一个有病而不自知的感染者才是最恐怖的，约p群体成为感染主力也说明了这一点。</span><br>
<span>另外关于免费药的效果，艾滋村现在那群人还没死干净呢，而且这群人里相当一部分人是在感染了好几年之后才被发现的。你一句话就把桂恩希教授和国家相关工作人员的努力给抹杀了。它能不能续到正常寿命差不多也要看个体，平均来讲是比正常人少个十来年，目前来看依从性良好的情况下有能续20年的。药物使用最大的问题一是耐药性二是不同的人有个体差异用药效果不一样，哪怕同样是免费药不专门找大夫给出治疗方案单纯自己吃和大夫会诊后给出治疗方案定期观察病毒水平的人也是两种概念。</span><br>
<span>最后强调一下我说的是“早发现早治疗”“积极配合治疗”的情况下可能和正常人活的差不多，在你这儿我这么多定语都白加了。</span><br>
<span>再就是我回的那位层主比较偏激动不动就是没救了砍医生，我想告诉他哪怕你要报复社会也要搞明白自己状况再报复别一股脑儿冲冲，真的是没救了那种咱再去报复，要是刚被感染时间不长那还有几十年时光呢或者干脆就是没被感染上（每次都上安全措施不被感染也正常）就直接去报复了那不是亏了吗。</span><br>
</p><p><b>齿落犹带血: </b><br>
<span>mengsu 发表于 2020-1-6 09:45</span><br>
<span>这么简单的事情楼里居然还有一大排说制度不合理右转找人大还有和医生一换一的？泥潭这逻辑水平每天 ...</span><br>
<span>关键没人知道这个制度，不是楼上说，我也不知道乙肝这种传染病也是不告知的，如果不逛s1，我甚至不知道艾滋病医生也是不告知的。这种制度医生向检查者告知了吗，有在显著位置标识并提醒夫妻交换体检报告吗，没有的话，那么这个制度只是在保护医院，而置婚检人的健康于不顾。一对夫妻去婚检，医生只告诉说“你对象有地中海贫血，不宜生小孩”，听的人自然默认除了这个毛病其他都正常，怎么能想到自己对象其实还有艾滋病？艾滋病的确不是重大遗传病，但是不知情的话孩子不还是会感染吗。这么大的事儿，医生不亲口说能理解，但是医院自己不能说这件事说一下能产生什么坏的影响？婚检夫妻不交换报告，不是相信配偶，而是相信医生，觉得有毛病医生早就说了，自己不用看。这种无知不是出于天然的愚蠢，而是人为造成的。天天宣传有毛病别自己胡思乱想，要相信医生，真到这种有毛病的时候，又是别相信医生，要自立更生。</span><br>
<span>觉得制度没问题的，应该问问自己你又是在哪儿知道医院不告知艾滋这件事儿的呢，是医院向你普及的，还是苦主被感染后媒体曝光之后你才知道的呢？这种事儿被爆之前，有多少人有交换报告的意识。你能知道标题这件事，可是建立在真的有无辜人士被感染的基础上的。</span><br>
</p><p><b>starash: </b><br>
<span>mengsu 发表于 2020-1-6 09:45</span><br>
<span> 这么简单的事情楼里居然还有一大排说制度不合理右转找人大还有和医生一换一的？泥潭这逻辑水平每天 ...</span><br>
<span>制度规定的这是隐私按当事人自己意愿披露，不是制度问题是啥？</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span> 本帖最后由 初音比良坂 于 2020-1-6 12:26 编辑 </span><br>
<span>齿落犹带血 发表于 2020-1-6 11:28</span><br>
<span>关键没人知道这个制度，不是楼上说，我也不知道乙肝这种传染病也是不告知的，如果不逛s1，我甚至不知道艾 ...</span><br>
<span>婚检的话有提醒的，一般来讲标语也好报告上相关提醒也好都提醒了双方要了解一下对方情况，很多人当没看见这没办法。</span><br>
<span>这就好像政府部门又是新闻又是报纸又是大厅公示牌宣传栏都贴满了最新的优惠政策，结果过了几个月有人跑过来:我不知道呀，你们没告诉我呀。窗口人员内心也是日了狗。</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>starash 发表于 2020-1-6 11:39</span><br>
<span>制度规定的这是隐私按当事人自己意愿披露，不是制度问题是啥？</span><br>
<span>个人隐私当然要按照当事人自己的意愿披露，你的配偶不愿意向你透露是你们俩的问题。</span><br>
</p><p><b>starash: </b><br>
<span>mengsu 发表于 2020-1-6 12:16</span><br>
<span>个人隐私当然要按照当事人自己的意愿披露，你的配偶不愿意向你透露是你们俩的问题。 ...</span><br>
<span>现在讨论的就是, 制度规定的这个隐私范围是否合理的问题. </span><br>
<span>为啥毒瘾需要披露而HIV感染不需要呢? </span><br>
</p><p><b>会吃砂糖的猫: </b><br>
<span>建议以后弄个暗号，医生通过说黑话告知。</span><br>
</p><p><b>zhwpjy: </b><br>
<span>建议体检报告公开售卖 到时候你就能接到莆田系的推销电话 不是就啥都知道了</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>starash 发表于 2020-1-6 12:32</span><br>
<span>现在讨论的就是, 制度规定的这个隐私范围是否合理的问题. </span><br>
<span>为啥毒瘾需要披露而HIV感染不需要呢?...</span><br>
<span>吸毒犯法，艾滋病不犯法。</span><br>
</p><p><b>KA0827: </b><br>
<span>x.cat 发表于 2020-1-5 21:57</span><br>
<span>查出传染病来不告诉配偶，那婚检的意义是？赚点检查费？</span><br>
<span>自己心里有数</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span> 本帖最后由 mengsu 于 2020-1-6 12:52 编辑 </span><br>
<span>如果问题在于“配偶故意隐瞒自己的艾滋病怎么办”，请参照2017年高院的司法解释，而不是追究医生和医院的责任：</span><br>
<span>具有下列情形之一，致使他人感染艾滋病病毒的，认定为刑法第九十五条第三项“其他对于人身健康有重大伤害”所指的“重伤”，依照刑法第二百三十四条第二款的规定，以故意伤害罪定罪处罚：</span><br>
<span>（一）明知自己感染艾滋病病毒而**、嫖娼的；</span><br>
<span>（二）明知自己感染艾滋病病毒，故意不采取防范措施而与他人发生性关系的。</span><br>
<span>具有下列情形之一的，应当认定为刑法第三百六十条规定的“明知”：</span><br>
<span>（一）有证据证明曾到医院或者其他医疗机构就医或者检查，被诊断为患有严重性病的；</span><br>
<span>（二）根据本人的知识和经验，能够知道自己患有严重性病的；</span><br>
<span>（三）通过其他方法能够证明行为人是“明知”的。</span><br>
<span>婚检就是为了解决这个“明知”的</span><br>
</p><p><b>fuchsia: </b><br>
<span>他去告医院是为了证明医院确实好好地遵守了保密义务维护了患者的隐私值得表扬吗？他应该去告他老婆故意伤害啊</span><br>
<span>这种智商早死早超生吧，不过这年头得了爱滋也不会早死就是了</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>x.cat 发表于 2020-1-5 21:57</span><br>
<span>查出传染病来不告诉配偶，那婚检的意义是？赚点检查费？</span><br>
<span>这是人民内部矛盾 我们高觉悟高素质的中国人民会互相告知交流沟通解决问题 出了问题当然是这届刁民不行</span><br>
</p><p><b>北冥有雨: </b><br>
<span>婚姻法规定应当告知不适宜结婚</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>北冥有雨 发表于 2020-1-6 13:10</span><br>
<span>婚姻法规定应当告知不适宜结婚</span><br>
<span>艾滋要是滑到不适宜结婚类里 很多传染病都得进去了 说到底 还是是否强制告知这层纸该不该捅破</span><br>
</p><p><b>PENTAX-DA: </b><br>
<span> 本帖最后由 PENTAX-DA 于 2020-1-6 13:28 编辑 </span><br>
<span>主要问题是</span><br>
<span>1、这老实人感染了国家也不出钱给你治不是</span><br>
<span>2、就算国家出钱给你治，受苦的还是老实人</span><br>
<span>总之，吃老实人的社会，能忽悠一个是一个</span><br>
<span>同时普法也不足</span><br>
</p><p><b>白百合草莓: </b><br>
<span>和医生一换一什么鬼？两个人都准备结婚了还不给对方看体检报告又是什么鬼？巨婴就是自己的事自己不解决，一定要裹挟制度或者其他人给解决，制度是不是还得给您规定一顿吃多少饭、几点上床睡觉，不然生了病就赖制度没给您规定。</span><br>
</p><p><b>北冥有雨: </b><br>
<span>eyeego 发表于 2020-1-6 13:18</span><br>
<span>艾滋要是滑到不适宜结婚类里 很多传染病都得进去了 说到底 还是是否强制告知这层纸该不该捅破 ...</span><br>
<span>《婚姻法》第七条规定： 有下列情形之一的，禁止结婚： </span><br>
<span>（一）直系血亲和三代以内的旁系血亲； </span><br>
<span>（二）患有医学上认为不应当结婚的疾病。 </span><br>
<span>指定传染病，是指《中华人民共和国传染病防治法》中规定的艾滋病、淋病、梅毒、麻风病以及医学上认为影响结婚和生育的其他传染病。 </span><br>
<span>《中华人民共和国母婴保健法》相关规定如下： </span><br>
<span>第八条 婚前医学检查包括对下列疾病的检查： </span><br>
<span>（一）严重遗传性疾病； </span><br>
<span>（二）指定传染病； </span><br>
<span>（三）有关精神病。 </span><br>
<span>经婚前医学检查，医疗保健机构应当出具婚前医学检查证明。 </span><br>
<span>第九条 经婚前医学检查，对患指定传染病在传染期内或者有关精神病在发病期内的，医师应当提出医学意见；准备结婚的男女双方应当暂缓结婚。 </span><br>
<span>民政局估计是一告一个准</span><br>
</p><p><b>overmindoyj: </b><br>
<span>厄斯沃穆 发表于 2020-1-5 22:16</span><br>
<span>啥玩意，这种时候为什么不跟配偶一换一？无论按何种理论医生在这事的仇恨度都在配偶之下吧？ ...</span><br>
<span>仇恨度可不一定。我被讹了，我去法院；法官说不是你撞的为什么要扶，那你会更恨谁</span><br>
</p><p><b>overmindoyj: </b><br>
<span>讲道理，采样的人做采样，检查的人做检查，发单子的又是另一个医生，在这一轮流程里面，是不是有人清楚的知道这两人是夫妻，其中一个有艾滋病都难说</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>所以这么多楼也没个结过婚的讲述一下当时自己是怎么自然随和的和伴侣提交换体检报告的？来个RPG也好啊</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>nvis: </b><br>
<span>天天那个啥 发表于 2020-1-6 16:12</span><br>
<span>所以这么多楼也没个结过婚的讲述一下当时自己是怎么自然随和的和伴侣提交换体检报告的？来个RPG也好 ...</span><br>
<span>一起去拿报告，两人的报告都是一起看，甚至拿报告后听医生讲解报告嘱咐注意事项也是一起听的，都准备结婚了没啥好害羞没啥要回避的。事前也就问一句“报告出了，一起去吧，你哪天能抽空？” 根本不需要强调交换看，因为这对双方来说都是理所当然的事。</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>nvis 发表于 2020-1-6 16:43</span><br>
<span>一起去拿报告，两人的报告都是一起看，甚至拿报告后听医生讲解报告嘱咐注意事项也是一起听的，都准备结婚 ...</span><br>
<span>确实，一起看比交换看要自然一些</span><br>
</p><p><b>x.cat: </b><br>
<span>overmindoyj 发表于 2020-1-6 16:02</span><br>
<span>讲道理，采样的人做采样，检查的人做检查，发单子的又是另一个医生，在这一轮流程里面，是不是有人清楚的知 ...</span><br>
<span>婚检机构的医生能不知道对面这两位是打算结婚的才奇怪</span><br>
</p><p><b>jpcl: </b><br>
<span>εRemastered 发表于 2020-1-6 00:00</span><br>
<span>这个理由说不通，结婚本来就是要放弃一些权利的。</span><br>
<span>为什么结了婚就不能随便跟别人上床？为什么结了婚我就要 ...</span><br>
<span>可是就算是没有结婚</span><br>
<span>我也没有行使财产权和上床权的机会啊</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>天天那个啥 发表于 2020-1-6 16:51</span><br>
<span>确实，一起看比交换看要自然一些</span><br>
<span>没有敏感问题的时候叫你去一起看,真有问题的时候就不叫你一起看了呢?</span><br>
<span>需要找这样的例子,就是大夫叫了分别去看然后配偶主动坦白的例子....</span><br>
</p><p><b>doomiao: </b><br>
<span>初音比良坂 发表于 2020-1-6 00:12</span><br>
<span>首先，结了婚还是有和别人上床的权利的，出轨只是被道德谴责而已法律没说你不能出轨。其次，得不适合结婚 ...</span><br>
<span>这个首先，婚姻法是规定了忠诚义务的，这个义务没有明确限定范围，但是主要针对“夫妻之间的专一性生活、不为婚外性生活的义务”，这个你上离婚诉讼的法庭就知道了，有明确证据的出轨行为会被定为“过错”，在分割财产时是会被“惩罚”的；这个其次，新婚姻法已经取消了强制婚检，你都可以不检，更不用说什么必须告知了阁下再想想</span><br>
</p><p><b>约瑟夫海顿: </b><br>
<span>昨天我同事还在说有人买通医生，篡改婚检结果这样的话互换着看也不怕。。</span><br>
<span>----发送自 Google Pixel,Android 10</span><br>
</p><p><b>pkq3001: </b><br>
<span>买通是想多了，哪个医生敢现在搞这个。不怕反手被人说你误诊讹上一笔？不知道多少年前有个魔幻故事，某地医生找患者家属签字告知病人手术还是什么情况？家属说知道了但是要用自己的笔来签知情同意书。医生也没多想就让他们签了。没多久病人死了，家属把医院告了说没签过这个玩意。医生一看字迹消失了，差点傻了。后面检验发现家属用消字笔签的名。</span><br>
</p><p><b>mamion: </b><br>
<span>不是，我看你们说了这么多，法律啊什么的都基本上了解了，我就有一个问题。</span><br>
<span>为什么要强制婚检？</span><br>
<span>我想知道配偶状态我看对方平时的体检报告不就好了？</span><br>
<span>婚检的存在意义到底是什么？</span><br>
</p><p><b>Alisating: </b><br>
<span>orangeth 发表于 2020-1-6 02:08</span><br>
<span>反正又没多少真敢换一的患艾接盘侠，医生其实是不怕的。网上再多人点那个“支持”和现状有什么关系呢？</span><br>
<span>为 ...</span><br>
<span>咬人的狗不叫</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5000, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>笑颜百景: </b><br>
<span>mamion 发表于 2020-1-8 14:54</span><br>
<span>不是，我看你们说了这么多，法律啊什么的都基本上了解了，我就有一个问题。</span><br>
<span>为什么要强制婚检？</span><br>
<span>知道查哪些项目吗？谁来给你解读？</span><br>
</p><p><b>cxn: </b><br>
<span>mamion 发表于 2020-1-8 14:54</span><br>
<span>不是，我看你们说了这么多，法律啊什么的都基本上了解了，我就有一个问题。</span><br>
<span>为什么要强制婚检？</span><br>
<span>强制婚检？魔都可没有，你哪里的</span><br>
</p><p><b>mamion: </b><br>
<span>笑颜百景 发表于 2020-1-8 19:31</span><br>
<span>知道查哪些项目吗？谁来给你解读？</span><br>
<span>对被测试者不利的项目可以以隐私的名义不写在报告上，那这个解读的意义是什么？</span><br>
<span>普通的健康状态？普通的健康状态为什么普通的体检做不到？</span><br>
</p><p><b>笑颜百景: </b><br>
<span>mamion 发表于 2020-1-9 09:39</span><br>
<span>对被测试者不利的项目可以以隐私的名义不写在报告上，那这个解读的意义是什么？</span><br>
<span>普通的健康状态？普通的 ...</span><br>
<span>你给我一种跟楼里所有人都不在一个频道的感觉</span><br>
</p><p><b>mamion: </b><br>
<span>如果树上结了一个不好的果子，追究树的责任已经晚了，我们要做的，是把种树的那个人拉出来打死。</span><br>
<span>为什么要种这棵树？</span><br>
</p><p><b>余海露: </b><br>
<span>告诉夫妻其中一个，这医生就被吊销执照</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>天天那个啥 发表于 2020-1-6 16:12</span><br>
<span>所以这么多楼也没个结过婚的讲述一下当时自己是怎么自然随和的和伴侣提交换体检报告的？来个RPG也好 ...</span><br>
<span>拿到了就一起看啊，还要怎么样？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>regname: </b><br>
<span>一个是两个人可以互相交换检查报告，这是很正常的，表达信任真诚的行为，如果不愿意那就要想想为什么，考虑下要不要结婚了。此外，婚前性行为有没有数据啊，我感觉没有的应该很少，所以……</span><br>
</p><p><b>pigofsunny: </b><br>
<span>风险下放，功劳上缴。医疗，教育莫不如是。人民公仆活得太安全，忘了自己的本分。下发公文总是简单，出了问题就再补发一份公文，总之，隔岸观火，无心（？）拱火太常见了。</span><br>
</p><p><b>大地精: </b><br>
<span>医生也太惨了，说了工作没了，不说命没了。</span><br>
<span>跟母狗一换一可以支持，但杀医生就有点过了，还不如去找到当初制定这条法律的专家教授，跟他们一换一</span><br>
</p><p><b>overmindoyj: </b><br>
<span>x.cat 发表于 2020-1-8 11:29</span><br>
<span>婚检机构的医生能不知道对面这两位是打算结婚的才奇怪</span><br>
<span>比如婚检流程经过甲乙丙丁戊5个医生，甲是接待的，知道这两人是夫妻，乙丙丁做各种检验，戊就是负责你们来了，从架子上抽两份报告交给你们，然后有什么疑问就负责解答。</span><br>
<span>你觉得这位戊是会预先把架子上的报告一个个看过来吗，不然他怎么知道谁跟谁是一对，谁有艾滋谁没有</span><br>
</p><p><b>ftqwer: </b><br>
<span>mamion 发表于 2020-1-8 14:54</span><br>
<span>不是，我看你们说了这么多，法律啊什么的都基本上了解了，我就有一个问题。</span><br>
<span>为什么要强制婚检？</span><br>
<span>防止一方不告知另一方自己有严重的遗传疾病风险，那类检查在日常体检里是不查的。</span><br>
</p><p><b>mamion: </b><br>
<span>ftqwer 发表于 2020-1-10 16:43</span><br>
<span>防止一方不告知另一方自己有严重的遗传疾病风险，那类检查在日常体检里是不查的。 ...</span><br>
<span>我寻思艾滋病要么不严重，要么不会遗传，所以不被定义为“严重的遗传疾病”</span><br>
</p><p><b>ftqwer: </b><br>
<span>mamion 发表于 2020-1-10 16:46</span><br>
<span>我寻思艾滋病要么不严重，要么不会遗传，所以不被定义为“严重的遗传疾病” ...</span><br>
<span>艾滋病和乙肝这种吃药甚至可以终身正常生活的比那些会造成智障残废畸形的"轻微"多了。顺便我是支持血液传播和性传播疾病全社会公示的。三代人甚至一代人就能消灭一堆空耗资源的疾病。不过介于二战后的"价值观"这种行为叫纳粹罢了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1907801[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>现在还有多少人不知道医生不能告诉你配偶有艾滋病？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1907801-1-1.html</link>
      <description>现在还有多少人不知道医生不能告诉你配偶有艾滋病？&#13;
https://tieba.baidu.com/p/6424686072
&#13;
2020年了，这贴子里还有一半支持去找医生一换一的，当真人均义士
&#13;
有没有法学大佬帮我追溯一下这条法律是谁制订的，冤有头债有主，患者找上门的时候我先把这个名字摆出来</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>初音比良坂: </b><br>
<span> 本帖最后由 初音比良坂 于 2020-1-6 00:17 编辑 </span><br>
<span>εRemastered 发表于 2020-1-6 00:00</span><br>
<span>这个理由说不通，结婚本来就是要放弃一些权利的。</span><br>
<span>为什么结了婚就不能随便跟别人上床？为什么结了婚我就要 ...</span><br>
<span>首先，结了婚还是有和别人上床的权利的，出轨只是被道德谴责而已法律没说你不能出轨。其次，得不适合结婚的疾病的患者对配偶在这部分是没有隐私权的，法律规定他（她）必须告知要结婚的对象，是强制性规定的那种义务性条款，应该说这方面他（她）对配偶没有权利只有义务。但这个是仅适合双方，就好像夫妻双方共享财产第三方是无权参与的，同理隐私权这个事儿医生是无权参与的。所以这个权利他（她）确实是没有了，这和医生不能告诉并不矛盾。</span><br>
</p><p><b>…………: </b><br>
<span>艾滋病防治条例</span><br>
<span>第四十二条</span><br>
<span>对确诊的艾滋病病毒感染者和艾滋病病人，医疗卫生机构的工作人员应当将其感染或者发病的事实告知本人；本人为无行为能力人或者限制行为能力人的，应当告知其监护人。</span><br>
</p><p><b>…………: </b><br>
<span>第三十八条</span><br>
<span>艾滋病病毒感染者和艾滋病病人应当履行下列义务： （一）接受疾病预防控制机构或者出入境检验检疫机构的流行病学调查和指导； （二）将感染或者发病的事实及时告知与其有性关系者； （三）就医时，将感染或者发病的事实如实告知接诊医生； （四）采取必要的防护措施，防止感染他人。 艾滋病病毒感染者和艾滋病病人不得以任何方式故意传播艾滋病。</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>齿落犹带血 发表于 2020-1-5 23:57</span><br>
<span>有一点，如果医院不告知艾滋，那也应该对其他疾病一视同仁一律不告知，否则对部分疾病告知而隐瞒艾滋，会误 ...</span><br>
<span>这话没错，医生本来就无权告诉另一方任何信息，毕竟婚前检查时双方之间没有任何拟制的身份关系</span><br>
</p><p><b>政委骑脸: </b><br>
<span>关医生屁事，请以后强制夫妻双方找不同医院婚检，一了百了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>MagicalMinori: </b><br>
<span>………… 发表于 2020-1-6 00:17</span><br>
<span>第三十八条</span><br>
<span>艾滋病病毒感染者和艾滋病病人应当履行下列义务： （一）接受疾病预防控制机构或者出入境检验检 ...</span><br>
<span>所以根据这个事例的意思，是默认夫妻之间没有性关系才是常态，所以不需要告知配偶吗</span><br>
</p><p><b>huaiyi2604: </b><br>
<span>我没遇到这事我也可以说一声xx是无辜的，我遇上了那肯定要带个他一起上路了。没办法，我这人就是这么偏激。</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span>huaiyi2604 发表于 2020-1-6 00:35</span><br>
<span>我没遇到这事我也可以说一声xx是无辜的，我遇上了那肯定要带个他一起上路了。没办法，我这人就是这么偏激。 ...</span><br>
<span>所以你结婚自己不会要配偶报告看吗……</span><br>
</p><p><b>huaiyi2604: </b><br>
<span>初音比良坂 发表于 2020-1-6 00:38</span><br>
<span>所以你结婚自己不会要配偶报告看吗……</span><br>
<span>躲开了当然就没这事了 没躲开那就另说了</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span> 本帖最后由 初音比良坂 于 2020-1-6 00:48 编辑 </span><br>
<span>MagicalMinori 发表于 2020-1-6 00:32</span><br>
<span>所以根据这个事例的意思，是默认夫妻之间没有性关系才是常态，所以不需要告知配偶吗 ...</span><br>
<span>患者本身必须告知性伴侣，无论是最高层面的法律还是具体的规章条例，都规定了这个告知义务。但它是患者的不是医生的。</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span> 本帖最后由 初音比良坂 于 2020-1-6 00:47 编辑 </span><br>
<span>huaiyi2604 发表于 2020-1-6 00:39</span><br>
<span>躲开了当然就没这事了 没躲开那就另说了</span><br>
<span>那医生和护士看来以后得多练练长跑，毕竟医院这种经常死人的地方，偏激的人从来不少，哪怕医生没有任何过错也要被砍……两口子的事儿告诉了估计就是被患者砍，不告诉就是被患者配偶砍，干脆就像上面说的以后搞全自动婚检设备好啦，因为碰上偏激的人医生不管说不说都特么被砍，也不知道医生和护士是造了什么孽。</span><br>
</p><p><b>huaiyi2604: </b><br>
<span>初音比良坂 发表于 2020-1-6 00:43</span><br>
<span>那医生和护士看来以后得多练练长跑，毕竟医院这种经常死人的地方，偏激的人从来不少，哪怕医生没有任何过 ...</span><br>
<span>因为你对一个判了不能减刑的死缓讲什么责任啊告知权利啊就是在痴人说梦。注定要死的人是不讲道理的，所以日常生活中做出有可能危害他人生命的判断时还是应该多思考一下的。</span><br>
<span>再说每个职业都是有不同的职业风险的嘛，不干滚不爽辞不就完了</span><br>
</p><p><b>笑颜百景: </b><br>
<span>您再想想，要是一定要带个人上路，带上一个当年通过这狗屁法案的罪魁祸首不是更有价值一点吗</span><br>
<span>这样你的诉求会更容易传达给国家，没准活着的时候就能看到社会改变了</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span> 本帖最后由 初音比良坂 于 2020-1-6 01:27 编辑 </span><br>
<span>huaiyi2604 发表于 2020-1-6 00:55</span><br>
<span>因为你对一个判了不能减刑的死缓讲什么责任啊告知权利啊就是在痴人说梦。注定要死的人是不讲道理的，所以 ...</span><br>
<span>亏得s1算是个高学历论坛为啥对这玩意儿认识还是这么浅薄？如果早发现早治疗这玩意儿不算死缓只能算慢性病，只是名声不好听。艾滋病和hiv感染者在医学上是两个概念，前者可能活不了几年，后者积极治疗可能活的和一般人差不了多少。现在的药物已经不仅仅是续命了而是有能力让感染者高质量地活完和正常人差不了几年的一生。这也是目前大医院只要你住院或者手术直接查传染四项的原因之一，既是保护医生也是保护感染者同时国家也能掌握信息，因为不知道自己感染了的感染者才是最可怕的。艾滋病患者是传染病死亡榜首，但仅仅只是携带者早发现早治疗那它就是个慢性病性质的东西。</span><br>
<span>第二，关于职业风险。诚如你所说各行都有职业风险，但这不妨碍应该给予这些人足够的尊重。消防员，警察，医生，护士都是拿钱干活儿，但它们确实承担了比其他人更高的职业风险。我们可以在他们缺乏职业道德的时候而去指责他们，但不能就把人家承担的所有风险默认理所当然不去感激。照你这么说缉毒警消防员牺牲了也别追悼表彰了反正都是拿钱办事不是？不能因为你是医生你被砍就是理所应当。</span><br>
</p><p><b>Tree洞: </b><br>
<span>huaiyi2604 发表于 2020-1-6 00:35</span><br>
<span>我没遇到这事我也可以说一声xx是无辜的，我遇上了那肯定要带个他一起上路了。没办法，我这人就是这么偏激。 ...</span><br>
<span>那您到时候记得自个儿滚去自首蹲大牢去</span><br>
</p><p><b>hhwxd: </b><br>
<span>医生固然没有告知意识但是还是希望做人要良心放中间</span><br>
<span>不合理的制度却要劳动者背锅的确有问题这种东西作为老百姓自己要留个心眼另外也希望制定相关的制度能够与时俱进</span><br>
<span>虽然这也不知道多少年后能实现了</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>反正又没多少真敢换一的患艾接盘侠，医生其实是不怕的。网上再多人点那个“支持”和现状有什么关系呢？</span><br>
<span>为什么医生现在选择不告知，不就是用脑子分析后，发现选择不告知就算不考虑法律和职业准则，自己这么做仍然是利益最大化的吗？</span><br>
<span>很多人以为自己很偏激，其实到头来还是软蛋</span><br>
</p><p><b>明年秋天: </b><br>
<span>①一般来说，检查结果属于个人隐私。所以医生不能主动出示另一方的检查结果。医生的告知义务只会对本人有效。</span><br>
<span>②作为医生，当检查者来咨询配偶的检查结果时，最妥当的处理方式就是:“检查结果我已经告诉你的爱人了，你可以问他/她。”之后如果问向配偶到了结果，那就皆大欢喜，如果没问到，自己嘀咕嘀咕。</span><br>
<span>③现在婚前性行为那么多，这种情况下婚检查出来AIDS估计也都已经中了，只能说节哀顺变吧。</span><br>
<span>④婚检这个都不是难题，最送命的是:一个爸爸带着小孩做单纯的血型鉴定，妈妈是A型，爸爸是O型，孩子是AB型:爸爸来问你为啥是这个血型（单纯对此领域无知，也就是真的不知道为啥，而且他还没意识到自己被绿）你要怎么解释。你要如实说，女方律师函警告；你要忽悠男的，维持别人家庭幸福，男的如果以后知道了以后也会冲过来把你腿打断。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EML-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>HOIHOISAN: </b><br>
<span>医生不说，配偶还能不说吗？</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span> 本帖最后由 初音比良坂 于 2020-1-6 02:59 编辑 </span><br>
<span>明年秋天 发表于 2020-1-6 02:20</span><br>
<span>①一般来说，检查结果属于个人隐私。所以医生不能主动出示另一方的检查结果。医生的告知义务只会对本人有效 ...</span><br>
<span>针对3婚前性行为其实养成良好的性习惯很重要。有个防艾或者说防性病三原则:禁欲，忠诚，安全套。禁欲是最保险的也是最不现实的，忠诚需要双方都做到你忠诚对方不一定忠诚，安全套是最现实最有用的。因为理论上来讲，每次性行为正确使用无质量问题橡胶安全套可以无限接近百分百防艾，对其余性病也有良好的预防效果，每次全程正确使用的话一直不被传染也是预料之中，澳洲猴子国家pc合法强制使用安全套强制体检这么多年来那群性工作者貌似比正常人都特么干净，我国针对性工作者的相关暗访调查也显示在东部发达地区如上海的性工作者人群里感染率只有0.01%而我国的平均感染率是0.06%，但在欠发达地区可能就会高达0.2%甚至更高，她们最大的区别就是在安全套使用上。所以预防疾病这个角度来讲，安全套发明者应该被颁发一个的奖章。</span><br>
</p><p><b>明年秋天: </b><br>
<span>初音比良坂 发表于 2020-1-6 02:55</span><br>
<span>针对3婚前性行为其实养成良好的性习惯很重要。有个防艾或者说防性病三原则:禁欲，忠诚，安全套。禁欲是最 ...</span><br>
<span>那个，我国性工作者接受调查不是顺便就抓起来了？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EML-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span> 本帖最后由 初音比良坂 于 2020-1-6 04:01 编辑 </span><br>
<span>明年秋天 发表于 2020-1-6 03:07</span><br>
<span>那个，我国性工作者接受调查不是顺便就抓起来了？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EML-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅 ...</span><br>
<span>除了警察其余组织也没有执法权呀，哪怕警察执法也得抓奸在床才行。回归正题有几篇针对江苏，上海的一些暗访调查以及艾滋病监测点的相应文章，总体结论上来看就是哪怕性工作者也是区域差异明显，发达地区和偏远地区差异巨大，高的真高云南边境地区能达到2.74%你敢信？100里面有接近三个。发达地区那低概率则是真是惊到我了。其实总体形势来讲固定性伴侣的好好谈恋爱的没必要担心，因为我国感染者总体有个特点是非婚非商业化，被伴侣感染的少这个无需解释，商业性行为也少因为都知道用套，但约的感染的是真多，男性感染者不说毕竟msm群体生理结构原因，女性感染者绝大部分都是约p感染的，因为很多他觉得约的干净就不采取安全措施了。</span><br>
</p><p><b>theFinalNagisa: </b><br>
<span>skullgreymon 发表于 2020-1-5 22:20</span><br>
<span>“没有艾滋病”</span><br>
<span>“无可奉告！”</span><br>
<span>各退一步不行吗？</span><br>
<span>你问我吼不吼，那我当然说吼啊。加急上膛.jpg</span><br>
</p><p><b>Corruptwing: </b><br>
<span>检查完你去问医生，医生不告诉你是法律禁止和职业道德</span><br>
<span>检查完你去问配偶，配偶不告诉你，呵呵</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>齿落犹带血 发表于 2020-01-05 23:57:47</span><br>
<span>有一点，如果医院不告知艾滋，那也应该对其他疾病一视同仁一律不告知，否则对部分疾病告知而隐瞒艾滋，会误 ...没错呀，艾滋病只是其中一种。其他传染病比如乙肝什么的一样不告知</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>NT2sS: </b><br>
<span> 本帖最后由 NT2sS 于 2020-1-6 04:15 编辑 </span><br>
<span>医生不能告诉配偶对方感染hiv的情况，解决办法是让配偶自己交换报告来看，表面上看既保护了隐私权又提供了解决办法，然而这实际上这是一个很理（ye）想（man）化的法律，实际上就是有一些夫妻并没有交换，否则怎么还会有类似的帖子、报道出现？生存权的重要性理所应当远大于隐私权，现代文明就应该大力保护人的生存权，包括蠢人的。</span><br>
<span>有的人说告知hiv就必须告知其他事项，这明显不和逻辑，而且法律的制定也不会这么死板，完全可以只告知致命项。</span><br>
<span>有的人说告知了病人一换一，不告知患者一换一。但病人一换一显然是没有道理的，如果在体检前就已经告知病人，病人还有什么理由一换一？</span><br>
</p><p><b>二十四桥明月夜: </b><br>
<span>别说艾，就是你去补了个蛀牙大夫也没权利告诉别人你补的是哪颗啊</span><br>
</p><p><b>tsubasa9: </b><br>
<span>问配偶要呗, 不给不结就行了</span><br>
</p><p><b>youta: </b><br>
<span>海鸟封 发表于 2020-1-5 22:07</span><br>
<span>那婚姻登记机关是否能出一项规定，双方必须交换体检证明才能登记领证</span><br>
<span>体检报告都是夫妻双方同时到场签字的，你看不了对方的报告是你自己的问题</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>真医生: </b><br>
<span>海鸟封 发表于 2020-1-5 22:07</span><br>
<span>那婚姻登记机关是否能出一项规定，双方必须交换体检证明才能登记领证</span><br>
<span>理论上可以执行，实际上无法执行。因为即使你走了最合格的流程一样会因为这件事被投诉，而民政类一直有投诉次数的管控</span><br>
</p><p><b>lilide: </b><br>
<span>有一个问题,一般来说到婚检前其实已经做过了,那么hiv还是性病其实已经晚了,还有意义么</span><br>
</p><p><b>starash: </b><br>
<span>squark 发表于 2020-1-5 21:58</span><br>
<span> 不懂 医生不能告诉患者伴侣 患者伴侣不能自己看吗 不给看报告就不结婚 还是婚检报告上就没艾滋这项...</span><br>
<span>可以依照受检人要求不写某些项目的。</span><br>
</p><p><b>人类: </b><br>
<span> 本帖最后由 人类 于 2020-1-6 09:17 编辑 </span><br>
<span>初音比良坂 发表于 2020-1-6 01:12</span><br>
<span>亏得s1算是个高学历论坛为啥对这玩意儿认识还是这么浅薄？如果早发现早治疗这玩意儿不算死缓只能算慢性病 ...</span><br>
<span>为医生说话是正确的，鼓吹这玩意对生存期影响不大蠢和坏你自己挑一个。</span><br>
<span>免费药可活不到正常寿命，整个生存期的其他各种病发问题就更不用说了。</span><br>
<span>其实体检前活着领取时签一份辅助协议就完了，写明医生没有主动告知的权力，请问双方是否授权医生对报告内容给双方进行讲解。</span><br>
</p><p><b>山田多惠: </b><br>
<span>立法强制向配偶公开婚检报告会导致结婚率下降</span><br>
</p><p><b>dmoodedy: </b><br>
<span>lilide 发表于 2020-1-6 08:50</span><br>
<span>有一个问题,一般来说到婚检前其实已经做过了,那么hiv还是性病其实已经晚了,还有意义么 ...</span><br>
<span>没生孩子就是意义啊</span><br>
</p><p><b>ztkong: </b><br>
<span>所以这婚检报告小两口拿回家并没有互相交换么？这不是先要怪女方故意隐瞒，再要怪男方不够谨慎。。。医院只是照章办事啊</span><br>
</p><p><b>TonyKune: </b><br>
<span>我说一下这个政策怎么来的，除了医师为患者保密的义务之外，还有一个问题是艾滋这种敏感的疾病消息不恰当处理的话后患很多，有患者跳楼的，报复社会的，你去问问CDC他们专门有一个部门是负责艾滋病人告知的</span><br>
</p><p><b>TonyKune: </b><br>
<span>还有一点，根据现行的艾滋防治法，医院无告知艾滋的权力，这个权力是CDC的</span><br>
</p><p><b>starash: </b><br>
<span>ztkong 发表于 2020-1-6 09:20</span><br>
<span> 所以这婚检报告小两口拿回家并没有互相交换么？这不是先要怪女方故意隐瞒，再要怪男方不够谨慎。。 ...</span><br>
<span>医院只是照章办事没错，现在不就是讨论这个制度有多大问题么。</span><br>
</p><p><b>爱与和平的道化者: </b><br>
<span>笑颜百景 发表于 2020-1-5 21:54</span><br>
<span>查了下侵权责任法是2009年通过的，所以只要供出十一届人大常委成员的名字就可以了？ ...</span><br>
<span>冤有头，债有主，出门右转政治局</span><br>
</p><p><b>第二根羽毛: </b><br>
<span>那些要去和医生一换一的告诉我，不去找感染你的那个人一换一是什么思路？</span><br>
</p><p><b>maidplayer: </b><br>
<span>再贴一遍</span><br>
<span>医生有告知患者疾病的义务</span><br>
<span>医生没有告知患者配偶（或准配偶）的义务</span><br>
<span>艾滋病不属于影响结婚或者生育的疾病（否则医生为什么不告知配偶</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>海鸟封 发表于 2020-1-5 22:07</span><br>
<span>那婚姻登记机关是否能出一项规定，双方必须交换体检证明才能登记领证</span><br>
<span>本来是强制的后来取消了</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>配偶隐瞒患病情况骗你的婚，你觉得是婚检医生和立法的责任？</span><br>
<span>就这脑子趁早不要结婚了好吗？</span><br>
</p><p><b>mengsu: </b><br>
<span>这么简单的事情楼里居然还有一大排说制度不合理右转找人大还有和医生一换一的？泥潭这逻辑水平每天都在人均985和中世纪老农之间摇摆啊</span><br>
</p><p><b>ztkong: </b><br>
<span>starash 发表于 2020-1-6 09:23</span><br>
<span>医院只是照章办事没错，现在不就是讨论这个制度有多大问题么。</span><br>
<span>我觉得不是制度有问题，是人有问题。。。最起码是人对于制度不了解。。。就好像法盲你不能赖法律啊。。。</span><br>
</p><p><b>ztkong: </b><br>
<span>其实在婚检窗口给个宣传牌，提示来检查的夫妻，关注对方的结果是对自己的人生负责这种话就ok了吧==</span><br>
</p><p><b>笑颜百景: </b><br>
<span>mengsu 发表于 2020-1-6 09:45</span><br>
<span>这么简单的事情楼里居然还有一大排说制度不合理右转找人大还有和医生一换一的？泥潭这逻辑水平每天 ...</span><br>
<span>逻辑很清晰啊，“反正我都是个死人了，你们这些本来可以告诉却不告诉我的都得死”，这才是我国朴素的人本思想，你接受不了没关系，当医生的不尝试去接受它，那也没别的“逻辑”能保命了</span><br>
<span>反正我一个上临床的打心底里也觉得这种法没必要，首先按我国国情，隐私权本来就是个笑话，保险公司总能得到它想要的。其次这种病本身也很特殊，超出普通人承受范围，你保护患者的隐私，被传染的人就不去报复社会了？最后，凭什么要把告知的义务托付给一个可能根本就没有理性思考能力，甚至完全不在意死活的人，这时候责任撇得干净，那一刀的后果又是谁来品尝？</span><br>
<span>说到底还是为了一个群体权益抛弃了另一个群体的权益，这一点被传染者，医务人员和吃瓜群众都是受害者。所以为什么不支持受害者去找人大“维权”，这比杀一百个医生有意义多了</span><br>
</p><p><b>沉默之声: </b><br>
<span>配偶不给看，工具人对医生生气？</span><br>
</p><p><b>RyuguRena: </b><br>
<span>处男鉴黄师 发表于 2020-1-5 22:02</span><br>
<span>医生不能明着讲，但可以暗示嘛。反复给配偶说“我们医生不能透露检查结果艾滋是不是阳性，所以你千万别问我 ...</span><br>
<span>就像怀孕医生不能告诉你男女，但是有的会暗示你</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1907801[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>现在还有多少人不知道医生不能告诉你配偶有艾滋病？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1907801-1-1.html</link>
      <description>现在还有多少人不知道医生不能告诉你配偶有艾滋病？&#13;
https://tieba.baidu.com/p/6424686072
&#13;
2020年了，这贴子里还有一半支持去找医生一换一的，当真人均义士
&#13;
有没有法学大佬帮我追溯一下这条法律是谁制订的，冤有头债有主，患者找上门的时候我先把这个名字摆出来</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>笑颜百景: </b><br>
<span>现在还有多少人不知道医生不能告诉你配偶有艾滋病？</span><br>
<span>https://tieba.baidu.com/p/6424686072</span><br>
<span>2020年了，这贴子里还有一半支持去找医生一换一的，当真人均义士</span><br>
<span>有没有法学大佬帮我追溯一下这条法律是谁制订的，冤有头债有主，患者找上门的时候我先把这个名字摆出来</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span> 本帖最后由 初音比良坂 于 2020-1-5 21:47 编辑 </span><br>
<span>医生及患者隐私部分受侵权责任法有明确规定，而众所周知我国个人是没有立法权的，我国的立法权属于人大和人大常委会。所以理论上真要把名字拿出来的话就是当时的第一排和人大代表们。</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span>可以一换二嘛</span><br>
</p><p><b>笑颜百景: </b><br>
<span>初音比良坂 发表于 2020-1-5 21:46</span><br>
<span>医生及患者隐私部分受侵权责任法有明确规定，而众所周知我国个人是没有立法权的，我国的立法权属于人大和人 ...</span><br>
<span>查了下侵权责任法是2009年通过的，所以只要供出十一届人大常委成员的名字就可以了？</span><br>
</p><p><b>MagicalMinori: </b><br>
<span>支持一换一可以理解啊，如果多数人遇到这种情况都选择一换一的话，以后无论法律还是实操层面都必然会促使医生告知配偶，这一结果有利于支持医生告知配偶的看客群体啊。</span><br>
</p><p><b>少校: </b><br>
<span>冤有头债有主，前方希波克拉底</span><br>
<span>无论至于何处，遇男或女，贵人及奴婢，我之唯一目的，为病家谋幸福，并检点吾身，不做各种害人及恶劣行为，尤不做诱奸之事。凡我所见所闻，无论有无业务关系，我认为应守秘密者，我愿保守秘密。倘使我严守上述誓言时，请求神祇让我生命与医术能得无上光荣，我苟违誓，天地鬼神共殛之。</span><br>
</p><p><b>x.cat: </b><br>
<span>查出传染病来不告诉配偶，那婚检的意义是？赚点检查费？</span><br>
</p><p><b>squark: </b><br>
<span>不懂 医生不能告诉患者伴侣 患者伴侣不能自己看吗 不给看报告就不结婚 还是婚检报告上就没艾滋这项</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span>笑颜百景 发表于 2020-1-5 21:54</span><br>
<span>查了下侵权责任法是2009年通过的，所以只要供出十一届人大常委成员的名字就可以了？ ...</span><br>
<span>理论上来讲是这个样子的🐶</span><br>
</p><p><b>KHDE: </b><br>
<span>婚检时候自己看报告，反正一起拿的，要是不给看那有问题了。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>cxn: </b><br>
<span>MagicalMinori 发表于 2020-1-5 21:55</span><br>
<span>支持一换一可以理解啊，如果多数人遇到这种情况都选择一换一的话，以后无论法律还是实操层面都必然会促使医 ...</span><br>
<span>然后患者的一方也采用一换一策略后，再怎么调整？</span><br>
</p><p><b>笑颜百景: </b><br>
<span>MagicalMinori 发表于 2020-1-5 21:55</span><br>
<span>支持一换一可以理解啊，如果多数人遇到这种情况都选择一换一的话，以后无论法律还是实操层面都必然会促使医 ...</span><br>
<span>我也可以理解啊，问题是这茬去找当初立法的人不是会解决得更高效彻底吗，杀一百个查艾滋病的小医生，人家也不一定鸟你啊</span><br>
</p><p><b>七里由馬: </b><br>
<span>拿报告互看就是，问个🔨</span><br>
</p><p><b>处男鉴黄师: </b><br>
<span>医生不能明着讲，但可以暗示嘛。反复给配偶说“我们医生不能透露检查结果艾滋是不是阳性，所以你千万别问我这个问题，问了我也不会说”</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span> 本帖最后由 初音比良坂 于 2020-1-5 22:09 编辑 </span><br>
<span>x.cat 发表于 2020-1-5 21:57</span><br>
<span>查出传染病来不告诉配偶，那婚检的意义是？赚点检查费？</span><br>
<span>法律是这么规定的具体法条背不过就说说大体意思吧:医生对本人负责，本人对配偶负责。医生没有权利对除患者之外的人泄露患者情况，但得病的一方必须对配偶履行告知义务。</span><br>
<span>简而言之就是医生告诉了别人医生违法，得病一方不告诉配偶那得病一方违法，所以去结婚做婚检夫妻双方彼此有权利要求对方向自己出示检查报告，双方也必须对对方履行这个义务，不给看的一律当成有问题就是。</span><br>
<span>不过实操过程当中其实大部分都是一起拿报告的，因为毕竟没病的才是大多数，无所谓隐瞒不隐瞒了。</span><br>
</p><p><b>beeandf: </b><br>
<span>是医生不能主动告诉，但是可以自己去主动了解。没办法。这会儿又不讲什么法治不法治了，开始煽动私刑。你杀一百个医生就能治本嘛？</span><br>
<span>颇有一点美帝不许医生堕胎，就去杀不给人堕胎的医生的异曲同工之妙</span><br>
<span>果然是上辈子杀人全家，这辈子才穿白大褂。锅背好</span><br>
<span>----发送自 Xiaomi Redmi Note 8 Pro,Android 9</span><br>
</p><p><b>海鸟封: </b><br>
<span> 本帖最后由 海鸟封 于 2020-1-5 22:10 编辑 </span><br>
<span>那婚姻登记机关是否能出一项规定，双方必须交换体检证明才能登记领证</span><br>
</p><p><b>dogfight: </b><br>
<span>报告书不给看就是有鬼，管医生什么事</span><br>
</p><p><b>MagicalMinori: </b><br>
<span>cxn 发表于 2020-1-5 22:00</span><br>
<span>然后患者的一方也采用一换一策略后，再怎么调整？</span><br>
<span>回、回归原点？但是在回归之前医院安保程度连升两级？</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span>MagicalMinori 发表于 2020-1-5 22:11</span><br>
<span>回、回归原点？但是在回归之前医院安保程度连升两级？</span><br>
<span>这样的话医生们估计心里真是日了狗了，特么造了什么孽呀怎么都来砍我们……</span><br>
</p><p><b>厄斯沃穆: </b><br>
<span>啥玩意，这种时候为什么不跟配偶一换一？无论按何种理论医生在这事的仇恨度都在配偶之下吧？</span><br>
</p><p><b>skullgreymon: </b><br>
<span>“没有艾滋病”</span><br>
<span>“无可奉告！”</span><br>
<span>各退一步不行吗？</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span> 本帖最后由 初音比良坂 于 2020-1-5 22:39 编辑 </span><br>
<span>在这里给大家提供一个建议吧，针对传染四项是有快检试纸的，虽然比不上医院实验室筛查来的灵敏精确但合格产品灵敏度特异度也够用，在95%以上。特别是针对hiv连唾沫和尿检试纸都有，而且尿液和唾液病毒量无法达成传染条件不具备传染性，所以理论上，嗯，只要你够猥琐完全可以自己去检查对方有没有病。</span><br>
<span>再有就是其实相比知道自己是感染者并一直接受治疗的，不知道自己被感染的人才是最可怕的。前者而言不排除有烂人但好好治疗想要活下去的才是大多数，只要好好治疗那么体内病毒就少，就越难传染对方，低于检测下限的感染者你甚至可以认为它没有传染性。但被传染了而不自知不接受治疗的那病毒含量传染能力是爆表的。我国感染者一大特点就是非婚非商业化，被配偶感染的少，被商业性行为感染的少（没错，你没看错，商业性行为感染的少，针对上海的性工作者做的调查她们的感染比例在0.01%左右比特么全国平均的0.06%都低你特么敢信？），什么样的多呢？约p感染的多，因为都特么觉得自己和对方是干净的所以啥措施都不做，女性感染者里有四分之三就是这么被传染的，有大概四分之一是被固定伴侣传染的至于男性大头那个都懂，就不说了。目前来讲，人群当中那部分感染了而不知的人是最危险的传染源。</span><br>
</p><p><b>MagicalMinori: </b><br>
<span>初音比良坂 发表于 2020-1-5 22:16</span><br>
<span>这样的话医生们估计心里真是日了狗了，特么造了什么孽呀怎么都来砍我们…… ...</span><br>
<span>医院是距离死亡最近的地方，面对生死有意或者无意地做出过激行为本来概率就高于走在大街上。</span><br>
<span>所以医院这种高危环境真正应该做的是加强安保，同时执法部门不要总是息事宁人，对医闹和恶性伤医事件要严格执法。</span><br>
<span>至于一换一，人都是挑弱势群体下手的，不外乎配偶和医生了（像3L说的那样一换二）</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>不是我想说啊，这个问题有一个最简单的办法。确实医生不能透露配偶的婚检隐私，但你可以去问“我们结婚有没有什么需要格外注意的事项？”</span><br>
<span>这一点医生是不能骗人的，所以医生肯定间接告诉你防范艾滋的方法，那不就直接知道了吗？</span><br>
<span>医生不能透露配偶隐私是不假，但这人的脑子还能不转弯的吗？实际上本来医院就是建议婚检后询问医生注意事项的，你们以为这是为什么？难道只以为这是告诉你自己有什么毛病？那你不会自己看报告？</span><br>
</p><p><b>FanFun: </b><br>
<span>一换一可以增加这方面的重视，加速法律完善</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>配偶不给你看你还要结婚，这也有脸去怪医生？要一换一跟你配偶换去啊。</span><br>
<span>你配偶的婚前检查结果，跟医生形成服务关系的是你将来的配偶，你现在跟人家根本没有法律上的关系，医生凭什么告诉你啊。</span><br>
<span>这医生要是被一换一，比揍小三不揍出轨的还冤</span><br>
</p><p><b>cxn: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-1-5 22:22</span><br>
<span>不是我想说啊，这个问题有一个最简单的办法。确实医生不能透露配偶的婚检隐私，但你可以去问“我们结婚有没 ...</span><br>
<span>这方法和暗示塞红包异曲同工……</span><br>
</p><p><b>狗TM都结婚了: </b><br>
<span>一换一太jb亏了 不管少了正主还是少了无良屠夫心里都过不去这个坎</span><br>
<span>至少得一换二</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>MagicalMinori: </b><br>
<span>ualiant 发表于 2020-1-5 22:27</span><br>
<span>配偶不给你看你还要结婚，这也有脸去怪医生？要一换一跟你配偶换去啊。</span><br>
<span>你配偶的婚前检查结果，跟医生形成 ...</span><br>
<span>基本上就是26L的思路，不考虑可怜人和可怜的医生以外，对于整体看客们的利益而言，这一结果可以加速法律完善。（虽然这想法确实很冷血很无情就是了）</span><br>
<span>至于和配偶一换一？婚姻矛盾情杀是小事，甚至算不上新闻，起不到加速的作用。</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>你敢暗示,就一样被人抓把柄了.对于大夫来说,你结婚又不是我结婚,少一个事情是一个.不说是最安全的.</span><br>
<span>配偶不给你看报告啥原因自己分析去呗.</span><br>
</p><p><b>lightingstar: </b><br>
<span>上面跟医生一换一的是什么鬼思路？</span><br>
<span>你自己连向对象讨要婚检报告的水平都没有，还有脸怪医生？这是啥思路？</span><br>
<span>上面有个人说的很对，医生给配偶看病，给配偶看结果，你自己想知道结果就去讨要配偶的报告，就这么简单。</span><br>
</p><p><b>宅音: </b><br>
<span>对配偶唯唯诺诺，对医生重拳出击？</span><br>
</p><p><b>cxn: </b><br>
<span>我觉得，最好的办法是直接隐藏掉医生，婚检报告挂互联网上，将个人密码发短信给实名制手机，顺便短信里温馨提示一句“为了您与配偶的婚姻幸福，请双方坦诚相待”</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span> 本帖最后由 初音比良坂 于 2020-1-5 22:53 编辑 </span><br>
<span>MagicalMinori 发表于 2020-1-5 22:31</span><br>
<span>基本上就是26L的思路，不考虑可怜人和可怜的医生以外，对于整体看客们的利益而言，这一结果可以加速法律 ...</span><br>
<span>保护患者隐私这是个大基调，任何疾病从不孕不育到传染四项甚至是阳痿精子质量等等都在之内，你放开一个就得放开其他。</span><br>
<span>而患者或者说看客他再hiv上可能是支持的那他在hbv上可能就是反对，在hcv上是支持的在tp上可能就是反对，在不孕上支持的在不育上可能就是反对，“看客”这个群体本身利益就不是统一的。</span><br>
<span>所以国家的规定是作当事人你有义务且必须告诉配偶你身体上不适合结婚的疾病而不是医生，医生表示这个锅不能背，自己的事情自己做。</span><br>
</p><p><b>血染东方一片红: </b><br>
<span>rubile 发表于 2020-1-5 22:22</span><br>
<span>不是我想说啊，这个问题有一个最简单的办法。确实医生不能透露配偶的婚检隐私，但你可以去问“我们结婚有没 ...</span><br>
<span>这是有了怀疑的人才会去问医生</span><br>
<span>一般人根本不会往这方面想</span><br>
</p><p><b>rubile: </b><br>
<span>血染东方一片红 发表于 2020-1-5 22:52</span><br>
<span>这是有了怀疑的人才会去问医生</span><br>
<span>一般人根本不会往这方面想</span><br>
<span>不用往这方面想。婚检后询问医生基本上就是写在婚检报告书上的要求，体检中心婚检项目墙上也有贴。</span><br>
<span>但就是有人没看到也不当回事，那咋办嘛？</span><br>
</p><p><b>acron: </b><br>
<span>cxn 发表于 2020-1-5 22:47</span><br>
<span>我觉得，最好的办法是直接隐藏掉医生，婚检报告挂互联网上，将个人密码发短信给实名制手机，顺便短信里温馨 ...</span><br>
<span>那完蛋了，莆田和保险一天打你十八个电话，结婚前两人交换一下报告的事为什么搞这么复杂</span><br>
</p><p><b>齿落犹带血: </b><br>
<span>医生如果告知了，估计会被有艾滋病那方当场一换一带走。医院应该在体检报告书上用红色加粗字体注明不能透露艾滋状况，让夫妻两人自己问，最好能直接根据检测结果自动匹配疾病名称和危害，医生不用露面，大家交换一下体检报告就什么都知道了</span><br>
</p><p><b>cxn: </b><br>
<span>acron 发表于 2020-1-5 22:58</span><br>
<span>那完蛋了，莆田和保险一天打你十八个电话，结婚前两人交换一下报告的事为什么搞这么复杂 ...</span><br>
<span>电子报告很复杂吗？我咋觉得需要本人亲自到现场才能拿到的纸质报告才复杂……</span><br>
</p><p><b>acron: </b><br>
<span>cxn 发表于 2020-1-5 23:22</span><br>
<span>电子报告很复杂吗？我咋觉得需要本人亲自到现场才能拿到的纸质报告才复杂…… ...</span><br>
<span>某年通过邮箱下载了体检报告，迅速收到保险公司电话，同期我父母拿的纸质的没被骚扰</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span> 本帖最后由 初音比良坂 于 2020-1-5 23:34 编辑 </span><br>
<span>acron 发表于 2020-1-5 23:28</span><br>
<span>某年通过邮箱下载了体检报告，迅速收到保险公司电话，同期我父母拿的纸质的没被骚扰 ...</span><br>
<span>现在大医院都支持微信支付宝或者网站查询报告单的，目前来讲没有受过保险公司骚扰，现在这个其实不是问题。不过这个角度来讲，我真的觉得二马只要愿意可能比我自个儿还了解我自个儿。</span><br>
</p><p><b>acron: </b><br>
<span>初音比良坂 发表于 2020-1-5 23:31</span><br>
<span>现在大医院都支持微信支付宝或者网站查询报告单的，目前来讲没有受过保险公司骚扰，现在这个其实不是问题 ...</span><br>
<span>正规医院我信得过，体检中心要打个问号</span><br>
</p><p><b>Panda付: </b><br>
<span>这种事吧不是医生不通情达理 而是真的很难办 不告诉没病的要杀人 告诉了 有病的要杀人 两头为难 你说咋办 </span><br>
<span>这不像看孩子性别 你不给钱大夫也会给你提示因为说与不说都不会有生命危险</span><br>
</p><p><b>gugu135: </b><br>
<span>婚检都不告之还要来干什么？</span><br>
</p><p><b>…………: </b><br>
<span>两个人都要结婚了，连检查结果都不萌坦诚？结个啥混，婚检除了性病这个，我记得还有部分是遗传病相关的</span><br>
</p><p><b>…………: </b><br>
<span>病人隐私……这不是很基本的病人的权利吗，如果医生可以随意告知其他人才是问题</span><br>
</p><p><b>齿落犹带血: </b><br>
<span>有一点，如果医院不告知艾滋，那也应该对其他疾病一视同仁一律不告知，否则对部分疾病告知而隐瞒艾滋，会误导婚检夫妻，即是危险已经告知过了，没告知的那就是没危险。医生说一半藏一半，体检人肯定以为医生全说了。如果医生是为了尊重患者隐私权，那就尊重到底，守口如瓶滴水不漏，那所有婚检夫妻自然会养成交换报告的好习惯。</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>………… 发表于 2020-1-5 23:51</span><br>
<span>病人隐私……这不是很基本的病人的权利吗，如果医生可以随意告知其他人才是问题 ...</span><br>
<span>这个理由说不通，结婚本来就是要放弃一些权利的。</span><br>
<span>为什么结了婚就不能随便跟别人上床？为什么结了婚我就要替对方还债，钱就变成了共有财产？我的财产权和自由上床的权利怎么一下就没了</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>医生很难做了</span><br>
<span>听说连报告都可以在病人要求下删减的</span><br>
<span>以后干脆出全自动自助检测机好了</span><br>
<span>这样就透明了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1907801[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
