<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>人类文明被未来掌握时间旅行的自身文明侵略</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>人类文明被未来掌握时间旅行的自身文明侵略</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:35:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>人类文明被未来掌握时间旅行的自身文明侵略[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1831566-1-1.html</link>
      <description>人类文明被未来掌握时间旅行的自身文明侵略&#13;
时空旅行的祖父悖论有时在科幻里奏效有时不奏效（单时间线会引起矛盾，多世界线就没问题）所以角色被未来的自己杀死也是大量发生（比如未来日记）所以这个type有没有非个体而是文明级别的？如果掌握了超光速时空倒流技术，那抢劫自己岂不是正合适，一旦资源用尽就退回去抢夺刚得到资源的那一刻，这样对一个文明就达到梦寐以求的永恒了…而且经历过的时间段也比未知时间更安全。
&#13;
ACG里有不少敌我同源的种族或者文明冲突的故事，巨人，自新世界，翠星，天使龙，不过大多都是因为生物改造造成外形变化，那有没有揭开面纱是来自未来的人类文明自己呢？哆啦A梦的日本诞生算一个，不过最好是种群冲突集而不是小团体群架，毕竟我杀我自己的操作还是挺多的。求推荐，什么作品类型都成。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>maxwellsdemon: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-15 06:14</span><br>
<span>雅美咯不要关注呀~只是点子松鼠症罢了！我自己都自认三观未熟，创作还太远，有时只是在玩设定游戏……哈 ...</span><br>
<span>您需要一个tvtropes</span><br>
</p><p><b>玄天大佐: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-19 22:40</span><br>
<span>！？我咋记得是galshell这重口无良游戏才干过人肉cpu的事…不过射击游戏的重口元素也是传统了，难道其实 ...</span><br>
<span>谁先谁后我是不知道，但可以贴个巴哈那边的r type介绍文给你感受感受</span><br>
<span>原地址（要翻）：https://forum.gamer.com.tw/C.php?bsn=60001&snA=30062</span><br>
<span>摘要：</span><br>
<span>R-TYPE系列之所以會受到玩家喜愛，除了洗練的系統與關卡設計之外，它那龐大的暗沉世界觀亦相當具有魅力。不過該系列剛開始發展時，官方所</span><br>
<span>給出的背景設定還相當少，幾乎可說是沒有的地步，直到後續幾部作品推出後，世界觀才逐漸的補完。</span><br>
<span>系列作第一彈《R-TYPE》是１９８˙年７月開始稼動的街機遊戲，其背景故事為：由來歷不明的異型生物所構成的「BYDO帝國」，威脅到了地球的安危，於是人類便得設法破壞這邪惡的存在，初代給的設定就是簡短。</span><br>
<span>（中略）</span><br>
<span>接著來介紹《R-TYPE Ⅱ》，這是１９８９年於大型機臺上稼動的正統續作，它的背景故事大致說：存在於異次元空間，會將一切破壞殆盡的BYDO帝國，其存在應該已被人類派出的R-9大隊給消滅掉，但它現在還存活著，並逃亡至其他的次元蓄積戰力。當時機成熟之後，BYDO帝國再度展開侵略，人類為了對抗這強大威脅，便將強化型的「R-9」與最強兵器「FORCE」一同派出應戰。</span><br>
<span>系列作發展到二代後，算是有了比較詳細的設定。人類為了對抗BYDO開發出「R戰鬥機（異層次元戦闘機）」，玩家在一代操控的機體是「R-9AARROW-HEAD」，到了二代則換成「R-9C WAR-HEAD」。</span><br>
<span>R戰鬥機的背景設定，在系列作的世界觀裡佔有不少的地位，要說它是R-TYPE的魅力之一也不為過，而二代的主角機R-9C，作品給了如此設定：本機是在第二次BYDO戰役裡，為了能在超高機動與超惡劣環境裡作戰，以前次戰役的資料為基礎，從素材階段進行重新設計的新銳R戰鬥機。</span><br>
<span>軍方為了提昇作戰效率，便採用了將駕駛員的四肢切斷，讓他成為R-9C活體CPU的非人道作法，當然軍方沒將這件事公諸於世，並設法掩埋了真相，而這也算R-TYPE灰暗設定的正式開端。</span><br>
<span>（中略）</span><br>
<span>三代的背景故事為：時間為西元２２４５年，與BYDO的激戰歷經多年之後，對於牠們猛烈的侵略攻勢，人類雖然成功抵擋不少次，但BYDO隨著時間流逝，藉由自我進化機能成為前所未有的強大威脅，並讓人類駐守在太陽系外圍的警備艦隊全滅。</span><br>
<span>人類為徹底作個了結，便擬定了作戰計劃，目標是前往BYDO中樞部進行直接攻擊，而藉由超感覺雷達的指示，確認了作戰空間座標後，作戰計劃「THE THIRD LIGHTNING」便正式發動。</span><br>
<span>到了三代之後，BYDO的來歷也有了詳細設定。BYDO其實是２６世紀的人類，所開發出的惑星級生態破壞兵器。至於開發的原因，人類在銀河中央確認到具有明顯敵意的外宇宙生命體，而為了防範他們的侵略，人類便應用了生體物理學、遺傳子工學與魔道力學，製造出BYDO這可怕的生物兵器。</span><br>
<span>被裝載在與月球同大框體裡的BYDO，是遵循生物最原始的破壞本能在行動，牠會侵蝕、同化所有接觸到的物質（不論有機與無機），並逐漸的進化壯大戰力。</span><br>
<span>當人類準備用空間跳躍，將BYDO框體傳送至敵人母星進行破壞時，因為出現了一些小失誤，導致BYDO在太陽系發動，在歷經長時間的對戰後，人類最後使用次元消去兵器，將BYDO封印在異次元裡。事情原本應該就這樣結束，誰知道不斷進化的BYDO，獲得了穿越次元的能力，不斷迷航遊走的牠們，最後在歸巢本能的帶引下，來到２２世界的地球，而人類也就此陷入一場永不甦醒的噩夢。</span><br>
<span>在R戰鬥機的部份，二代出現了四肢切斷的活體CPU設定，而三代的主角機「R-9Ø RAGNAROK」則設定成：軍方為了徹底發揮機體性能，便２３歲的女性駕駛員，其肉體固定在１４歲的年幼狀態，以將她與機體直連，作為生體CPU來運用。</span><br>
<span>（中略）</span><br>
<span>１９９８年於PS平臺上推出的《R-TYPE DELTA》，是R-TYPE正統續作第四彈。背景故事的時間點是設定在一代與二代之間，結束第一次BYDO任務後，當時的主角機R-9A被軍方回收並帶回太陽系。</span><br>
<span>在任務結束兩個月之後，位於地球衛星軌道上的宇宙要塞「AEGIS」，對所有搭載於其中的對BYDO兵器進行凍結作業，而R-9A就在未獲得修復的情況下，被保管在格納庫裡面。到了隔年三月，只留下一個小隊作為殘存部隊後，AEGIS就此進入封鎖狀態</span><br>
<span>某天，在朝地球落下的隕石群裡，天文臺觀測到其中有著，沒改變型體的神秘落下物體。之後，有數個都市開始發生，電子制御兵器暴走的情況，而搭載在AEGIS裡的局地投下型殲滅單位「MORITZ-G」（第一關BOSS），也朝著某個亞洲都市降落。</span><br>
<span>由於自我防衛系統的關係，讓人無法接近MORITZ-G進行回收，為了解決這緊急情況，軍方派出了戰鬥機應戰但都無法生效，在不得已的情況下，只好連試作機「R-9A2 DELTA（主角機）」也派去應戰，這就是此次作戰的開端，而此次事件在之後被稱為「SATANIC RHAPSODY」。</span><br>
<span>其中一架自機「R-13A CERBERUS」的設定，讓玩家印象深刻。R-13A採用了與以往不同的設計概念，它搭載了能追蹤敵人的「雷擊波動砲」，以及具有強大破壞力，擅於近接攻擊的「鉤爪FORCE」。使用了諸多革新技術的R-13A，在當代R戰鬥機數一數二的強，但誰都沒料到這份強大性能，會在往後造成自身的慘劇。</span><br>
<span>遊戲中不論選擇哪架機體，在擊敗最終BOSS之後，就會出現自機使用波動砲擊破次元障壁，以逃離BYDO追擊的演出。其他三架機體都能順利逃出，唯獨R-13A因為雷擊波動砲的作用原理，並非像其他機體將波動能源直接擊出，而是將它給轉換為電能，這種設計讓R-13A無法擊破次元障壁，最後被BYDO捕獲永遠關在暗黑森林裡，而軍方也隱瞞了這件事，沒有對民眾公開真相。也因為這個結局，使它在玩家間有了「悲劇的英雄」稱號。</span><br>
<span>到了系列最終作的《R-TYPE FINAL》裡，玩家滿足了特定條件後，就能進入隱藏關卡見到被關在暗黑森林的R-13A。原為英雄的它，現在已被BYDO同化成為玩家的敵人，而解救R-13A的唯一方法，就是將它連同BYDO一起消滅掉，死亡才是唯一的救贖</span><br>
<span>（中略）</span><br>
<span>R-TYPE系列作為射擊遊戲的最後一款作品，就是這款２００３年於PS2平臺上推出的《R-TYPE FINAL》……</span><br>
<span>背景故事大致是說：邪惡的生命體BYDO，是具有自我增殖機能，以粒子構成的存在。牠身為有質量的物體，同時亦帶有波動的性質，這份特性使得BYDO能影響各式各樣的東西，就連人類的精神世界亦不例外。</span><br>
<span>時間是２２世紀後半，人類與BYDO最初的戰鬥至今，已過了將近２０年的歲月。過去發生了四次大規模戰役，人類雖然都成功擊退BYDO，但牠們經過自我進化強化戰力後又會再度來襲，讓戰局陷入泥沼化。為了徹底根除BYDO，替戰鬥劃下終止符，人類發動名喚「LAST DANCE」作戰計劃，目的是開發出對BYDO最終兵器。</span><br>
<span>某些劇情也頗耐人尋味，FINAL有關卡分歧的設計，而某個結果裡，突入異次元的自機從２２世紀前往２６世紀，至於他的目的遊戲則沒有說明，也就是所謂的開放式結局。</span><br>
<span>對於這個結局，最為玩家所接受的推論是，自機是為了阻止未來的人類開發出BYDO，才會前往２６世紀。結果擁有強大戰力，在異次元裡不斷突破防衛線的自機，被２６世紀的人類誤認為具有明顯敵意的外宇宙生命體。</span><br>
<span>也就是說，自機原想阻止BYDO誕生，結果自己反成為BYDO誕生的原因。</span><br>
<span>但這假設若成立的話，就會陷入雞與雞蛋的悖論裡，R戰鬥機與BYDO是在互相的影響下才得以誕生，若套用上面的推論，究竟是先有R戰鬥機，還是先有BYDO？</span><br>
<span>最後要來介紹的是《R-TYPE TACTICS》……</span><br>
<span>由於是策略模擬遊戲，所以劇情份量也比之前增加許多，玩家一開始是扮演地球軍的提督，當地球軍篇的章節結束後，遭到BYDO感染的玩家，就會以BYDO軍的身份展開新的章節。</span><br>
<span>TACTICS的劇情維持了R-TYPE系列一貫的灰暗風格。玩家原本為了守護人類，一路遠征消滅BYDO，但在最後的戰役裡，發生了料想不到的事故，導致整個艦隊BYDO化。除了強大的感染、繁殖力之外，BYDO可怕的地方在於，被感染的人類完全不會有BYDO化的自覺。</span><br>
<span>在生物歸巢本能的驅使下，玩家一路率領BYDO艦隊，準備回到懷念的故鄉地球。然而面對BYDO的侵略，地球軍自然是將玩家當成敵人來對付，原本熟悉的故鄉與戰友，如今卻傾盡所有的戰力來消滅自己。</span><br>
<span>R-TYPE系列所想表達大概就是這句話「與人類為敵的永遠都是人類自己」，人類與BYDO的死戰是一場永遠醒不過來的噩夢。最後，FINAL的主題曲「PROUD OF YOU」，雖然「椎名へきる」演唱的原版，在玩家間評價很兩極，不過初音翻唱的版本倒是一面倒的賞讚。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>玄天大佐 发表于 2019-5-19 23:00</span><br>
<span>谁先谁后我是不知道，但可以贴个巴哈那边的r type介绍文给你感受感受</span><br>
<span>原地址（要翻）：https://forum.gam ...</span><br>
<span>肯定是rtype在前了，galshell实锤模仿者而已…天了噜，还幼女化…这也太超前了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1831566[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>人类文明被未来掌握时间旅行的自身文明侵略[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1831566-1-1.html</link>
      <description>人类文明被未来掌握时间旅行的自身文明侵略&#13;
时空旅行的祖父悖论有时在科幻里奏效有时不奏效（单时间线会引起矛盾，多世界线就没问题）所以角色被未来的自己杀死也是大量发生（比如未来日记）所以这个type有没有非个体而是文明级别的？如果掌握了超光速时空倒流技术，那抢劫自己岂不是正合适，一旦资源用尽就退回去抢夺刚得到资源的那一刻，这样对一个文明就达到梦寐以求的永恒了…而且经历过的时间段也比未知时间更安全。
&#13;
ACG里有不少敌我同源的种族或者文明冲突的故事，巨人，自新世界，翠星，天使龙，不过大多都是因为生物改造造成外形变化，那有没有揭开面纱是来自未来的人类文明自己呢？哆啦A梦的日本诞生算一个，不过最好是种群冲突集而不是小团体群架，毕竟我杀我自己的操作还是挺多的。求推荐，什么作品类型都成。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>苍穹的修罗 发表于 2019-5-15 10:23</span><br>
<span>noir 到另一个你的身边</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>thanks！</span><br>
</p><p><b>蝶梦魂: </b><br>
<span>时空门后20年   网文挺多的</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>leolodge 发表于 2019-5-15 10:44</span><br>
<span>以前在贴吧看到一个奥特曼起源的设定是奥特曼的祖先是未来探索星际的地球人，在探索过程中偶然间穿越到了过 ...</span><br>
<span>想起十年前看了老版宇宙骑士，人类被设定成危害宇宙的恶党，自己还在贴吧口胡过将老宇骑和blade混合起来，让拉达姆是演化过度变成寄生虫的未来人类……好可惜这IP已经凉了</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>hyhaha 发表于 2019-5-15 10:51</span><br>
<span>宇宙战士巴鲁迪奥斯，俗称高达王</span><br>
<span>里面的外星侵略者S1星人是来自未来的地球人，他们在逃离母星时穿越黑洞阴 ...</span><br>
<span>哇，这是投胎了两回</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>angela5d30 发表于 2019-5-15 10:54</span><br>
<span>同想起宇宙战士巴鲁迪奥斯，不过最惊喜的部分楼主你自己都说了。</span><br>
<span>S1星在执行把南北极冰层融化的作战后，发 ...</span><br>
<span>原来不知情吗，有点稀里糊涂把自己老爸老妈给上了的俄狄浦斯并感</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>自由1号 发表于 2019-5-15 11:18</span><br>
<span>有个PC上的老游戏未来零点也是这样，游戏后期会揭露出侵略者是来自未来的人类 ...</span><br>
<span>感谢推荐！</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2019-5-15 11:23</span><br>
<span>阿西莫夫 永恒的终结</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>天呐，我又记串了，平行世界鹅害鹅是神们自己，永恒的终结是黑化的哆啦a梦时光巡逻队……感谢提醒</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>mishidexieyu 发表于 2019-5-15 11:37</span><br>
<span>是因为acg前提么，穿越时空的种族竟然没有人提克苏鲁神话的伟大伊斯人?虽然不是侵略但是能给楼主提供一个思 ...</span><br>
<span>伊斯之伟大种族！感谢启发，虽然知道盗号一族，但是可能盗号的刻板印象太强，忽略了时空穿越的属性。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>深渊魔王 发表于 2019-5-15 11:52</span><br>
<span>临高启明</span><br>
<span>清奇</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>叶夜青 发表于 2019-5-15 11:56</span><br>
<span>讲道理啊，开采随便一个恒星拥有的能源都是地球的无数亿倍，要是限在地球总是有点奇怪。要是说时间机器是 ...</span><br>
<span>确实，只能限定能穿越的人类除了时空旅行外其他科技水平不高，或者如阁下说的那样，是捡别人的。（如果区区曲率飞船就可以回溯过去那么时空旅行的科技点应该会先点出来，这种情况下抢劫自己会更合适）另一个考虑就是为了保证能在一个时间闭环里安定的永远活下去，开采环境恶劣未知的外星球这种有可能出意外的活动，不如欺负落后的古代人拿现成安全啊。如果人类没有进取心而一味追求永远的活下去，也许会这么决定的。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>叶夜青 发表于 2019-5-15 12:02</span><br>
<span>目前现有科学理论都不足以支持穿越，所以所有穿越理论目前都是反科学的，也就是说都是瞎猜罢了。 ...</span><br>
<span>虽然理论上超光速飞船做出来就能穿越，但是哪怕曲率飞船也许也只能接近光速，一但等同或者超光速，时空泡内的霍金辐射也许会把飞船击毁，和虫洞的雷电差不多。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2019-5-15 13:44</span><br>
<span>我记得是设定上只剩下四个了，这四个没办法，只好回过去搞事，阿波尼亚一个，布鲁诺一个，zone一个，剧场 ...</span><br>
<span>这人类末路太惨了</span><br>
</p><p><b>JackTitor: </b><br>
<span>感觉每次看楼主发帖都好硬核啊</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi 4A, Android 6.0.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>亚瑟姆·明日野: </b><br>
<span>不知道怎么定义侵略,为了拯救绝望的未来而回到现在暴打现在的人类文明消灭某样东西算不算符合标题？</span><br>
<span>算的话就是游戏王5DS、闪电十一人GO2</span><br>
</p><p><b>sherlockchu: </b><br>
<span> 本帖最后由 sherlockchu 于 2019-5-15 17:42 编辑 </span><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-05-15 13:44:51</span><br>
<span>这，我一直都是用因果逻辑关联来定义时间发展，如果有误的话容我消化一番，毕竟专业不是物理，看这一段还 ...</span><br>
<span>这还真与物理关系不大。（1）首先，当代形式逻辑与因果是两回事，两者属于不同领域的事情。因果表达的是事实的关系，逻辑则是思维的关系。这并不意味着事实与思维是全然分离的，但是……你可以随便找一本逻辑学教材，你在里面是找不到“因果”的，但你能找到逻辑算子，推论的法则，量化符号等等。</span><br>
<span>如果跳出弗雷格之后的逻辑概念，因果性在康德、后康德观念论者（比如黑格尔）那里倒也属于逻辑概念。康德区别了一般逻辑和先验逻辑，前者是纯粹形式的、类似当代的形式逻辑；后者则是与对象相关的，构成认识对象可理解性的范畴——或者说，对象之为对象的条件。因果性便属于先验逻辑的领域。根据康德的理论，因果性作为先验逻辑范畴在与认知判断中的假言判断对应，故而我们能够发现因果性；（略去图形法部分）康德之后论证说，因果性是构成客观意识的必要条件，因此因果性在现象层面有客观有效性，故而现象世界是通过因果关系构建起来的。黑格尔的逻辑概念则与康德的先验逻辑类似，不过论证全然不同。当代有学者打算复兴这种对逻辑的理解（比如Sebastian Rödl的Categories of the Temporal），不过主流都是把逻辑等同于形式逻辑的。</span><br>
<span>（2）然后，反事实因果性理论几句话说不清楚，里面涉及的东西挺多的。它的基本直觉是：当我们说A因致（cause）B，我们是在表达——如果A没有发生则B没有发生。比如，如何没有飞机撞击世贸大楼，大楼就不会倒塌。这个条件句的前件与事实是相反的。这类的条件句便是反事实条件句，英语里用虚拟语气表达。暂时假定“如果A没发生则B不发生”为真就意味着A与B之间存在因果关系（Lewis是否认此点的，为了论述方便暂时假定这点）。那么下一步工作就是去找让这个反事实条件句的使之为真者（truth-maker）。根据Lewis发展出的反事实条件句理论，语句“如果A没发生，则B没发生”为真当且仅当（i）存在一个可能世界W，在W中A没发生，B也没有发生；（ii）那个W在所有满足“A没发生”的可能世界中最接近于我们的现实世界。这个可能世界使该反事实条件句为真，进而使A因致B为真。这样的话，因果关系被还原为物理可能世界。Lewis这个思路一方面是要在形式层面提出最完善的理论说明（这方面我全跳过，太技术性了，涉及各类的思想实验…有兴趣的话，Causation: A User's Guide, OUP），另一方面则着眼于他的物理主义规划。物理主义者致力于将各种难以解释的现象（比如因果关系）还原到物质层面，于是Lewis便把因果关系还原到物理层面：因果就是作为使之为真者的物理可能世界。</span><br>
<span>Lewis的因果理论很难几句话说清楚。他的理论部分是他的可能世界理论和反事实理论的延伸。我上面提到这个理论只是想表示因果性与时间性不一定有必然关系。历史地说，休谟确实把时间相继设定在因果性的概念里。康德的物理世界因果性则大抵接受休谟，但是他同时保留了传统的因果力模型，后者也同时间性无关。</span><br>
<span>（3）“第二段和我说的没有区别啊，艾弗雷特派用世界在不停分裂来回避时空旅行时出现的因果矛盾，在这种解释下人喝个水都会创造新的分支，在这种情况下回溯时间也是又创造了一个分支，严格来说并不是“跳跃”进新世界，这个新世界是由旅行者创造的。身份认同在多世界假说里没有时间旅行也有相同的问题，无数分裂的我该如何界定自己。”</span><br>
<span>单世界跳跃是不存在分支的。存在分支的话，那个与现实不同的分支便是一个可能世界了。这点我也不完全同意。不过很多当代形而上学的理论都是这么设定的。</span><br>
<span>至于跨世界的人格同一性（transworld personal identity）……这个很大程度上取决于你接受的可能世界理论。如果你接受Kripke的可能世界理论，你会认为一个可能世界是这个现实世界具有的模态属性（modal property），不存在独立于现实世界的可能世界，所有可能世界都是这个世界可能有的状态罢了。那么凡是你存在的可能世界，你都与自身数目同一——换言之，你都是你。如果你接受Lewis的可能世界观，每一个可能世界都同现实世界一样真，每个世界都与其他世界隔绝。现实世界没有任何本体论优先性（ontological priority）：Lewis曾说“现实”（actual）这个词是索引性的（indexical），类似于“这”、“那”，其所指取决于使用该词的境遇。倘若接受此理论，现实世界的A（比如，A昨天午饭吃了麦当劳）肯定与某可能世界的A（比如，A昨天午饭三分熟牛排配龙虾尾）就不是一个人。Lewis认为，两者是对应物关系，而非同一关系。当我说“我可能午饭去吃西餐…”，句子中的“我”实际上指的是那个可能世界的我—现实我的对应物—而不是我。历史的说，最早提出可能世界的莱布尼茨倒和Lewis更接近些。这两种对可能世界的理解可表达为可能主义（possibilism）和现实主义（actualism）的对立。回顾下历史，18世纪的莱布尼茨更接近于可能主义者（N. Stang这样主张的，然而他只对了一半），但他的理论也包含现实主义要素（莱布尼茨的上帝是所有模态命题的使之为真者，上帝必须是现实存在）；康德则是现实主义者。</span><br>
<span>（4）“而我也不怎么赞同所谓的时间发展算一维……和其他维度本质不同，容易引起混乱。”</span><br>
<span>其实把时间算作一个维度还真不引起混乱，反倒能够解释很多理论问题，这也是为何现在有很多四维主义者。不过我自己不喜欢四维主义。四维主义的基本直觉是把时间类比为空间。鉴于空间中人的物理属性是规定的，根据时间与空间的类似性，人在时间中也有类似空间的规定性。如果时间中人所有状态都是规定的，那么便不存在未来的开放性（用当代的术语，未来开放性属于metaphysical vagueness），同时也便否定了非相容论的（强）自由意志。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ledo: </b><br>
<span>munto也算吧</span><br>
</p><p><b>不再是小孩子了: </b><br>
<span>sherlockchu 发表于 2019-05-15 16:46:18</span><br>
<span>我不懂哲学上的因果律但经典物理学里的因果律（Causality）是指在指定参考系中给定了现在的状态（因）就能确定以后的状态（果），同样了解了现在的状态（果）就可以理解过去的状态（因）这么一个对应关系。果不能发生在因之前。但是科幻作品中所描述的反方向的时空旅行必然打破单一参考系下的因果律，所以一般要利用平行宇宙假设来绕过祖父悖论。也就是说回到过去的过程实际上是穿越到另一个世界，不管这个新世界和旧世界多么相似但是实际上是完全不同的，也就是回到出发的原点其实就是回到没有被改变的的旧世界，而回到时间维度上的原点并不代表在时空上的原点。</span><br>
<span>不过物理学意义上的因果律确实可以被超光速运动打破。首先谈到相对论框架下的因果律必然要提到光锥的概念，闵可夫斯基时空下定义的光锥是指时空某点的单一事件所放出的一束光线在各个方向上的运动轨迹，换句话就是能够与一个单一事件在光速限制下存在因果联系的所有点的集合，并且具有洛伦兹不变性，也就是说观测者在不同惯性参考系之间对时空距离等物理量进行测量时发现它们是一致的。狭义相对论认为如果因不在事件的过去光锥中，则果不能发生；同样因不能导致未来光锥之外的果发生，换句话说就是因不能影响必须超光速才能造成的果。狭义相对论规定了物质运动速度的上限，所以具有质量的物质运动和信息的传递无法超越光速。但是广义相对论承认时空上异常扭曲的区域能导致物质运动和信息传递在不违反物理定律的条件下实现超光速的可能性，比如所谓的虫洞造成的局部时空扭曲，把空间上距离极远的部分连在一起或者靠近。对于观测者来说，这种超光速运动所造成因果律破坏导致果可以发生在因之前，比如子弹以超光速运动时，对观测者来说在看到子弹在射出前就可能看到靶子中弹了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>柳柳昭陵: </b><br>
<span>盖亚奥特曼剧中幕后黑手被暗示是未来的人类自身</span><br>
</p><p><b>不再是小孩子了: </b><br>
<span>sherlockchu 发表于 2019-5-15 16:46</span><br>
<span>这还真与物理关系不大。（1）首先，当代形式逻辑与因果是两回事，两者属于不同领域的事情。因果表达的是事 ...</span><br>
<span>我又想了想，确实因果律和事件的时间顺序不能混为一谈。物理学上更多的是在探讨光速对单一事件的时间顺序的观测的影响，而不是因果律。因果律更像是一种绝对意义上的逻辑联系，不根据观测者的改变而改变。假设A和B相距数光年而且可以通过望远镜互相看到。A在t0对B进行超光速通话并开始交流，然后观测到B在几年后接到电话；而B则是接到电话之后，然后观测到几年后A开始给自己打电话。虽然时间顺序被打破了，但是不能说逻辑上的因果律被打破了，因为就算B在观察到A给自己打电话之前，A已经死掉了，B仍然能看到A给自己打电话。再拿超光速子弹打靶为例，靠近靶子的观测者会观测到中靶在前，开枪在后；靠近射手的观测者会观测到开枪在前，中靶在后。虽然这个例子中时间顺序根据观测者位置不同而改变了，但是因果仍然没变。如果没有开枪，靠近靶子的观测者是无法看到中靶的。</span><br>
<span>而且说实话时间作为人类可以感知到但是无法像在三维空间中一样自由移动的维度，现有的物理学框架下的理论并不能指导人类进行科幻作品所描述的时间旅行，只能影响观测者对天文尺度的事件的时间顺序的观测。</span><br>
</p><p><b>lolikonh: </b><br>
<span>都会时间旅行 利用能源的方式还会那么低级吗 就不能往前跃得更高级的？</span><br>
</p><p><b>russianbear: </b><br>
<span>临高启明</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>亚瑟姆·明日野 发表于 2019-5-15 16:02</span><br>
<span>不知道怎么定义侵略,为了拯救绝望的未来而回到现在暴打现在的人类文明消灭某样东西算不算符合标题？</span><br>
<span>算的话 ...</span><br>
<span>最好是因为私心然后无限loop，不过这样也算，谢谢</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>sherlockchu 发表于 2019-5-15 16:46</span><br>
<span>这还真与物理关系不大。（1）首先，当代形式逻辑与因果是两回事，两者属于不同领域的事情。因果表达的是事 ...</span><br>
<span>感谢指教……收获很大，一时说不出什么，只能慢慢消化（加鹅冷却期）</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>柳柳昭陵 发表于 2019-5-15 21:25</span><br>
<span>盖亚奥特曼剧中幕后黑手被暗示是未来的人类自身</span><br>
<span>thx~</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>lolikonh 发表于 2019-5-15 23:48</span><br>
<span>都会时间旅行 利用能源的方式还会那么低级吗 就不能往前跃得更高级的？ ...</span><br>
<span>确实有点低级，不过就算抢的不是自己，而是在别处获取了资源，那么也可以展开吃完后倒退再重复吃的无限loop，一来经历过的时间事件肯定比开拓未知领域安全，如果以文明生存第一的话那在熟悉的时间段轮回不失为一个通向永恒的好去处，避开了宇宙末日，也避免了被其他外星人袭击（除非出现啥玄学的时空蠕虫等等）而且有了能源，各种物质设备也是会损耗的呀，需要相应的资源补充。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>JackTitor 发表于 2019-5-15 15:21</span><br>
<span>感觉每次看楼主发帖都好硬核啊</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi 4A, Android 6.0.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>没……只是喜欢sf罢了</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>lolikonh 发表于 2019-5-15 23:48</span><br>
<span>都会时间旅行 利用能源的方式还会那么低级吗 就不能往前跃得更高级的？ ...</span><br>
<span>而且去往未来谁知道文明是倒退了还是进步了，万一进步太多被打爆当化石被关起来咋办风险太大何必冒险，生存第一，还是老实当幼儿园王者稳健（另一个可能是每个时间线上的人类都发现了轮回的好处，结果再往前未来的时间段是空的，人类文明不存在了）</span><br>
</p><p><b>天邪鬼: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2019-5-15 13:44</span><br>
<span>我记得是设定上只剩下四个了，这四个没办法，只好回过去搞事，阿波尼亚一个，布鲁诺一个，zone一个，剧场 ...</span><br>
<span>其实连4个都没剩下来</span><br>
<span>回去搞事的几个除了zone以外其他都是有着相同外形和记忆的机器人了</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>天邪鬼 发表于 2019-5-16 04:33</span><br>
<span>其实连4个都没剩下来</span><br>
<span>回去搞事的几个除了zone以外其他都是有着相同外形和记忆的机器人了 ...</span><br>
<span>啊擦~……尼尔并感……那AI们自己知道自己不是人吗？</span><br>
</p><p><b>天邪鬼: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-16 04:37</span><br>
<span>啊擦~……尼尔并感……那AI们自己知道自己不是人吗？</span><br>
<span>知道</span><br>
<span>他们就是快老死之前把自己的记忆啥的备份，然后去改变过去。不然三个老头子打牌，还是骑乘决斗这种刺激性强的玩意，打到一半就自己死了</span><br>
<span>而zone则是靠着个维生舱吊着性命，没法给自己做手术</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>天邪鬼 发表于 2019-5-16 04:46</span><br>
<span>知道</span><br>
<span>他们就是快老死之前把自己的记忆啥的备份，然后去改变过去。不然三个老头子打牌，还是骑乘决斗这种 ...</span><br>
<span>好吧，也算是彻底赛博化了</span><br>
</p><p><b>南朝Sonicbbs: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-15 13:34</span><br>
<span>这……世界终焉时也只是混成杂兵么，太丧了。希望只是某一个历史分支而已。 ...</span><br>
<span>      不能算了，电视剧中这群人真的是“时间最后”的人类，来自于150亿年后的未来，此时宇宙开始收缩，全宇宙陷入了热寂的危险中。而这群人类也是为了生存进行了肉体改造，全身上下只剩下一个萎缩的头部，操控圆球形的机械飞行。他们能够回到过去侵略祖先，也是因为博士的敌人——法师制造出来了“悖论机器”，让外祖父悖论完全不存在才可以执行的。</span><br>
<span>      而且这一集是神秘博士系列50多年里，唯一一次提及到“宇宙终结之时”的时间段，加上系列甚少有提及“平行宇宙”的概念，因此可能并不是一个历史分支。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>南朝Sonicbbs 发表于 2019-5-16 04:53</span><br>
<span>不能算了，电视剧中这群人真的是“时间最后”的人类，来自于150亿年后的未来，此时宇宙开始收缩， ...</span><br>
<span>原来如此，感谢科普不过经过150亿年的复制分裂，人类后代的基因图谱……实际上应该演化的非常不同了吧，当然也许早就放弃了自然生殖，读档DNA保持了自身的基本形态。</span><br>
</p><p><b>南朝Sonicbbs: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-16 05:01</span><br>
<span>原来如此，感谢科普不过经过150亿年的复制分裂，人类后代的基因图谱……实际上应该演化的非常不同 ...</span><br>
<span>很可惜的是，《神秘博士》系列一项不会在细节设定上下太多经费，剧集中2050年的人类、51世纪的人类、100世纪的人类乃至50亿年后的人类以及宇宙终焉之时的人类在造型上基本上没有太大区别。</span><br>
<span>.</span><br>
<span>比如说在2005年开始系列第一季第7集的公元100世纪，人类在足有500层太空站的休息区摆小摊开饭馆；在第二季第一集的5亿年后的“新新新新新新新新新新新新新新新新新新新新新新新新新新纽约（26个新，可见剧组连名字也懒得取）”的医院里，病人依然住着现代标准的病床，除了医护人员换成了外星人以外；而在上面提及的宇宙终结之时的第三季第十一集里，宇宙最后时刻的人类使用类似于AK-47的枪械自卫，开着普通的轮式卡车行走。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>南朝Sonicbbs 发表于 2019-5-16 05:10</span><br>
<span>很可惜的是，《神秘博士》系列一项不会在细节设定上下太多经费，剧集中2050年的人类、51世纪的人类、100 ...</span><br>
<span>…………………………</span><br>
<span>嘛这么大跨度，每个时代重构风格也很困难吧（商业电视剧重构了观众反而可能不买账）可以理解 小摊我倒可以理解，宇宙终焉还是AK47……越来越丧了</span><br>
</p><p><b>perfaceNext: </b><br>
<span>多啦a梦，前几年剧场版的反派</span><br>
</p><p><b>毒菇: </b><br>
<span>如果不限定人类，穿越时空来回占便宜不就是伟大种族伊斯嘛</span><br>
</p><p><b>eva02eva02: </b><br>
<span>不是对时间穿越有误解，而是现在没有一一个理论能够解释时间穿越的</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>eva02eva02 发表于 2019-5-18 04:04</span><br>
<span>不是对时间穿越有误解，而是现在没有一一个理论能够解释时间穿越的</span><br>
<span>人类的脑子也很难想象结果发生在原因之前会发生什么。香蕉皮假说，诺维科夫原则和平行世界假说都少都有把矛盾撸进人类能理解的范畴的倾向。</span><br>
</p><p><b>鵝: </b><br>
<span>Mafise 发表于 2019-5-15 01:42</span><br>
<span>我记得看过未来人回来剥削当代人的科幻小说，忘了名字了</span><br>
<span>— from Sony H8314, Android 9 of S1 Next Goose ...</span><br>
<span>不就是临高</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PBAM00, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>solora: </b><br>
<span>十三机兵防卫圈，看序章基本就是了。</span><br>
</p><p><b>Mafise: </b><br>
<span>鵝 发表于 2019-5-18 06:25</span><br>
<span>不就是临高</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PBAM00, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
<span>我记得是外国作家写的</span><br>
<span>— from Sony H8314, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>闪亮的彗星: </b><br>
<span>revisons啊，完美符合</span><br>
</p><p><b>玄天大佐: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-15 07:29</span><br>
<span>纳尼？我一直挺喜欢这游戏（重口部分更喜欢），没想到背后有这么超时代的剧情啊 ...</span><br>
<span>把驾驶员削成人棍当生物CPU，队友感染成异形自己却不知道一脸懵逼地被自己人打死……这系列非常黑的</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.0.4-play</span><br>
</p><p><b>pharos: </b><br>
<span>《时砂之王》啊</span><br>
<span>“所以，ET创造者们组成时间溯行军，对人类发起先制攻击，这就是ET的由来：可繁殖，可进行自主行动的机械部队。”</span><br>
<span>“难道我们所在的26世纪也已经是被改变了的时间枝？！</span><br>
<span>奥威尔惊叫道。卡蒂·萨克表示肯定</span><br>
<span>“是的。和ET的接触未能成功，也是因为这个缘故——他们很愤怒。”</span><br>
<span>奥威尔不禁生出一股无法言喻的疲劳感。难以置信，太难以置信了。亚历山大用嘶哑的声音低语：“愤怒……怨恨，复仇？这种……这种理由？这么正当的理由……卡蒂，他们和人类哪里不同？这他妈也太像人类了吧！”</span><br>
</p><p><b>晓C: </b><br>
<span>合金弹头啊！</span><br>
</p><p><b>白金口袋: </b><br>
<span>南朝Sonicbbs 发表于 2019-5-15 15:10</span><br>
<span>很可惜的是，《神秘博士》系列一项不会在细节设定上下太多经费，剧集中2050年的人类、51世纪的人类、100 ...</span><br>
<span>惊了，居然还能在S1看到活的whovian</span><br>
<span>看LZ主楼第一反应就是DW这几集，简直完美符合，没想到被先说了www</span><br>
<span>毕竟这是10th经历的最大规模的事件之一，直接导致了master的死亡（好吧，虽然没死透）甚至后来咖喱星回归等一系列问题，只要是看过的应该都会立刻想到吧</span><br>
</p><p><b>sherlockchu: </b><br>
<span> 本帖最后由 sherlockchu 于 2019-5-19 17:15 编辑 </span><br>
<span>不再是小孩子了 发表于 2019-5-15 23:29</span><br>
<span>我又想了想，确实因果律和事件的时间顺序不能混为一谈。物理学上更多的是在探讨光速对单一事件的时间顺序 ...</span><br>
<span>之前一直在生病，所以没回……实在不好意思</span><br>
<span>（1）关于时间穿越问题有两点可以说下。(i) 哲学家在讨论时间穿越的时候总会设定对时间的特定理解或者时间本体论（ontology of time），比如永恒主义的时间观（比如Lewis）或是现在主义的时间观（比如van Inwagen）。讨论时间穿越的时候，只有先澄清时间概念，谈穿越的可能性才有意义。以上面两种理论为例子。永恒主义的时间是日常理解的线性时间，并且过去、现在、未来都同样真实，类似于（日常理解中的）空间位置。给定这种时间观，倘若能够避免祖父悖论、同一性悖论等传统悖论，那么时间穿越在逻辑上便是可能的。现在主义则认为只有现在是真实的，过去与现在严格来说不存在。给定这种时间观，时间穿越自然是不可能的，因为未来与过去都不存在（有现在主义论者反对此点；不过Ted Sider指出，即便现在主义者能够解释人如何“穿越”到本不存在的过去，现在主义者也难以规避其他时间悖论，故而现在主义时间观与时间穿越不相容）。</span><br>
<span>(ii) 一些时间理论家也会讨论狭义相对论与广义相对论的时间穿越现象。这里情形与一般时间穿越不同。正如上面提到的，谈论时间穿越之前必须设定一个时间本体论框架。一般谈论的时间穿梭都是假定存在一个日常理解的外在的、客观时间，比如2019年3月22日，1807年9月12日这样的客观时间。但是，一些理论家都认为广义相对论框架下根本不存在这样的客观时间，因此讨论时间穿越也没意义了。这个领域我就模模糊糊看过一些Wasserman的Paradoxes of Time Travel（Ch2），以及Rickless的Philosophy of Physics，有太多不明白的地方。有兴趣的话，你可以看看Frank Arntzenius and Tim Maudlin (2009) Time Travel and Modern Physics. Stanford Encyclopedia of Philosophy：https://plato.stanford.edu/entries/time-travel-phys/ （Tim Maudlin的文章都值得读读，他是当代从物理学视角处理哲学形而上学问题的领军人物）</span><br>
<span>（2）当代哲学有很多的因果理论，物理主义理论、因果多元主义、反事实理论、概率理论、因果力理论等等……你可以找到一堆对因果性的界定。也许因为因果性的界定太多纷杂，一些理论家索性放弃对因果性提出单一的说明，而选取因果多元主义的进路。也就是说，不同学科中存在不同的因果性，并且我们无法找到一种共通的定义。然后，就我所知，当代很多因果理论都不考虑时间相继性。比如，因果关系就是果反事实地依赖于因；比如，A和B有因果关系当且仅当A出现B有极高概率出现；又比如，因果关系本质是能量转移，能量从因转移到果，等等等……另外，时间与因果性的关系也有一些争议，尽管大多理论都把时间和因果性分开。也有一些例外，Mellor认为时间有方向，而时间的方向性就是通过因果性来说明的：因为一些T1的事件是一些T2事件的原因，所以T1早于T2。</span><br>
<span>最后，因果理论有涉及当代物理学的，比较有名的是Tim Maudlin的The Metaphysics Within Physics——我只翻过其中本体论那篇和方法论部分，其他章节（比如时间理论）没物理背景就跳了。</span><br>
</p><p><b>不再是小孩子了: </b><br>
<span>sherlockchu 发表于 2019-5-19 16:51</span><br>
<span>之前一直在生病，所以没回……实在不好意思</span><br>
<span>（1）关于时间穿越问题有两点可以说下。(i) 哲学家在 ...</span><br>
<span>感谢提供参考，有时间看一看</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>玄天大佐 发表于 2019-5-19 15:23</span><br>
<span>把驾驶员削成人棍当生物CPU，队友感染成异形自己却不知道一脸懵逼地被自己人打死……这系列非常黑的</span><br>
<span>— ...</span><br>
<span>！？我咋记得是galshell这重口无良游戏才干过人肉cpu的事…不过射击游戏的重口元素也是传统了，难道其实是后辈galshell模仿鼻祖r type吗？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1831566[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>人类文明被未来掌握时间旅行的自身文明侵略[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1831566-1-1.html</link>
      <description>人类文明被未来掌握时间旅行的自身文明侵略&#13;
时空旅行的祖父悖论有时在科幻里奏效有时不奏效（单时间线会引起矛盾，多世界线就没问题）所以角色被未来的自己杀死也是大量发生（比如未来日记）所以这个type有没有非个体而是文明级别的？如果掌握了超光速时空倒流技术，那抢劫自己岂不是正合适，一旦资源用尽就退回去抢夺刚得到资源的那一刻，这样对一个文明就达到梦寐以求的永恒了…而且经历过的时间段也比未知时间更安全。
&#13;
ACG里有不少敌我同源的种族或者文明冲突的故事，巨人，自新世界，翠星，天使龙，不过大多都是因为生物改造造成外形变化，那有没有揭开面纱是来自未来的人类文明自己呢？哆啦A梦的日本诞生算一个，不过最好是种群冲突集而不是小团体群架，毕竟我杀我自己的操作还是挺多的。求推荐，什么作品类型都成。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Promeus: </b><br>
<span>南朝Sonicbbs 发表于 2019-5-15 05:31</span><br>
<span>我记得SCP系列里有一个条目，讲未来的人类为了对抗敌对实体“深红之王”，造时光机穿越时空在过去的数千年 ...</span><br>
<span>4989，最后男主和未来成为管理员的自己对话后自杀去终结这个未来</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>soloviki 发表于 2019-5-15 07:52</span><br>
<span>妇联4他们要拿了不还就是了</span><br>
<span>有耳闻~别透，我还没顾上看</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>Promeus 发表于 2019-5-15 07:59</span><br>
<span>4989，最后男主和未来成为管理员的自己对话后自杀去终结这个未来</span><br>
<span>感谢定位~</span><br>
</p><p><b>化境: </b><br>
<span>nolanola 发表于 2019-05-15 07:41:48</span><br>
<span>美战的最后一卷……微妙地擦边符合……？</span><br>
<span>未来的宇宙级别的月野兔穿越回来试图劝说当前时间线的月野兔摧毁 ...美战没有这个未来情节，不过美战的最终boss确实是“为了永恒的平静所以我要毁灭世界”那个逻辑。</span><br>
<span>美战的未来剧情之后小小兔穿到小兔那里，老实讲我第一次看到女儿和妈妈抢男人我都惊了……</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>化境 发表于 2019-5-15 08:03</span><br>
<span>美战没有这个未来情节，不过美战的最终boss确实是“为了永恒的平静所以我要毁灭世界”那个逻辑。</span><br>
<span>抢、抢的是自己爹吗？</span><br>
</p><p><b>sea_ever: </b><br>
<span>科幻选集《日本未来时》中的《分手之绝响》</span><br>
<span>http://dushu.qq.com/read.html?bid=24139696&cid=4</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>这种作品数量还是不少的。</span><br>
<span>游戏王5ds，最后四基佬是人类最后的四个，杀回过去要毁灭同调。</span><br>
<span>网飞投资的那个revisions，直接把一部分人类拉到未来，然后被。。。。男主们开ms揍死</span><br>
</p><p><b>nolanola: </b><br>
<span>化境 发表于 2019-05-15 08:03:04</span><br>
<span>美战没有这个未来情节，不过美战的最终boss确实是“为了永恒的平静所以我要毁灭世界”那个逻辑。 ...有未来穿越情节的啊，那个头上两个心形包子头的小萝莉就是水手宇宙也就是未来的宇宙实力级别的月野兔，在当前世界线上所有队友甚至包括boss都全灭的时候，她一直劝说现在的月野兔赶快一举击溃宇宙的中心，让整个宇宙全灭，以后再也不要有任何星星诞生，否则会陷入永久的痛苦……</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>GGYYXYZ: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-05-15 07:58:11</span><br>
<span>谢谢~加入老番补完了最大悬念已经被你标题透光了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>夜天光: </b><br>
<span>看到标题第一反应就是高达王……</span><br>
</p><p><b>钱君: </b><br>
<span>征服者康？</span><br>
</p><p><b>杏仁小圆饼: </b><br>
<span>机器猫之大雄的金银岛</span><br>
</p><p><b>Cthululives: </b><br>
<span>那感情好啊，至少让我知道未来人类没灭绝还学会穿越了</span><br>
</p><p><b>珀伽索斯座圣衣: </b><br>
<span>常胜七勇士，大妈之家能看</span><br>
<span>DC漫画，算得上是我最初被莫光头圈粉的漫画了</span><br>
<span>敌人是来自未来的夕靼人，他们不断回到过去吞噬收割人类过去辉煌的文明时代，在各个时代留下了恐怖的传说。另外他们还特别喜欢对付数目为7的英雄团体。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>newise: </b><br>
<span>这竟然是S1星人发的帖？</span><br>
</p><p><b>Toclafane: </b><br>
<span>Mr.BBWoLf 发表于 2019-5-15 01:19</span><br>
<span>你啊，越来越刁钻了</span><br>
<span>恐怕连科幻小说作家都不敢轻易采用这种夸张的设定 ...</span><br>
<span>YOU ARE WRONG!!!</span><br>
</p><p><b>syndrome2032: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-15 07:29</span><br>
<span>纳尼？我一直挺喜欢这游戏（重口部分更喜欢），没想到背后有这么超时代的剧情啊 ...</span><br>
<span>反派是人类制造的兵器是delta最后一关的背景了</span><br>
<span>比人棍神经操作什么明显多了</span><br>
<span>还有final2呢</span><br>
</p><p><b>Toclafane: </b><br>
<span>终于有个可以戏服回答的了</span><br>
<span>Doctor Who 第三季季终反派（的杂兵），其实是世界和时间终结时候的人类，被博士宿敌忽悠回到他们的过去搞侵略</span><br>
</p><p><b>sherlockchu: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-05-15 06:15:32</span><br>
<span>请指教！（1）“不过我还是要说只要宏观物体做出超光速的运动就必然打破因果，因为光速就是因影响到果的速度，而因与果也是所谓的“时间”这个幻觉。”</span><br>
<span>很多因果性理论以及历史上的因果理论都和时间无关。在莱布尼茨的理论中，物理因果关系奠基在初始力之上，初始力则奠基在单子的本质中。因果性的基础在于个体实体或单子的本质，该本质与时间毫无关系。或者，根据Lewis等理论家，因果性可以还原为事件间的反事实性依赖关系（counterfactual dependence），A因致（cause）B当且仅当倘若A没有发生B也不发生并且两者处于处于一个反事实性依赖关系的链条中。这个解释的最终目的是把因果性还原为纯粹物理的事项。一个因果判断（A因致B）的使之真者（truth maker）是一个与我们宇宙接近的物理可能世界。改因果理论也不依赖于时间关系（反事实因果性入门的介绍参Loux, Metaphysics: A Contemporary Introduction中可能世界与因果性部分；牛津导论系列的Causation：A Very Short Introduction）。</span><br>
<span>（2）多世界线不是时间穿梭而是跨世界跳跃。换言之，多世界线是不同世界之间的跳跃，而不是时间跳跃。</span><br>
<span>然后，根据David Lewis的观点，单世界线跳跃也不会有什么逻辑矛盾。以祖父悖论为例，Lewis认为穿越时间是可能的，但它不意味着改变过去也是可能的。鉴于杀死祖父会引发矛盾，一旦穿越者要去杀死自己的祖父，都会存在某种原因阻止他的行为，比如枪出了问题，或者脚下有香蕉皮。</span><br>
<span>除祖父悖论外，时间穿越还有其他的悖论。一者是数目同一性悖论（the paradox of numerical identity）。X穿越到5年前，在那个时间上存在两个X。由于数目同一性，年轻的X与年长的X是数目同一的个体。根据莱布尼茨定律（Indiscernibility of Identicals，同一者的不可区别性），倘若两个X是同一的，则年轻X与年长X的属性完全一致。由于俩者存在属性差别，所以两者不是同一个体——这里同数目同一的假定矛盾，故而存在矛盾。另一者是因果环问题（causal loop）。X从2019穿越到1999年，告诉小时候的自己制造时间机器的方法。到了2019年，X长大造出时间机器，又穿越回去……为什么19年的X知道制造时间机器的知识？因为1999年的他有这个知识。为什么1999年的他知道？因为2019年的他知道。时间机器知识来源的解释便形成了一个环，这样我们就没法解释时间机器的知识从何而来。</span><br>
<span>针对同一性问题，Lewis提出的解决方案是四维主义。根据此理论，人并非是三维存在，而是四维存在。一个人是他/她所有时刻的集合，那个时刻的他/她则这个人的人格片段。人格片段之间彼此属性相异；但就它们共同属于一个人格集合而言，它们又满足了数目同一性：换言之，它们是（属于）一个个体。在一个时间点同时出现的两个X尽管属性不同，但是作为两个相异的人格片段，两者都属于同一个体，故而不引发数目同一性悖论。（分存论/四维主义可参Sider的four-dimensionalism）另外，Lewis的四维主义也可以用来解释忒修斯之船的问题，这里不详述。</span><br>
<span>至于因果环问题，Lewis认为此问题并非悖论，只是吊诡罢了。人们不能解释发生在物理世界中的一切，一些事实需被当作无法进一步解释的基础事实（unexplainable brute facts）。那么，在上述案例中，时间知识的来源问题便成了无法解释的事情。一旦你接受“时间机器知识是无来源的”（类似于接受“世界存在”而是要求解释“为什么有而不是无”），这里就没什么悖论可言了。</span><br>
<span>很多人都不接受Lewis的主张。比如，四维主义蕴含永恒主义的时间观（即，过去、现在、将来都同样真实，具有相同的本体论地位），但不是所有人都同意这种时间理论。四维主义也有其他的问题，比如个人片段的个体化问题。然后，他对因果环问题的回应让人觉得他在回避问题。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ティグル: </b><br>
<span>这不就是点名高达王吗，敌方来自S1星球</span><br>
</p><p><b>zhonghao: </b><br>
<span>FRINGE第五季？不过是来自平行宇宙的未来人类文明，不知道符不符合要求</span><br>
</p><p><b>苍穹的修罗: </b><br>
<span>noir 到另一个你的身边</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>刀客特: </b><br>
<span>神秘博士第三季季终三集</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>frightmia: </b><br>
<span>复联啊</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>南朝Sonicbbs 发表于 2019-5-15 05:31</span><br>
<span>我记得SCP系列里有一个条目，讲未来的人类为了对抗敌对实体“深红之王”，造时光机穿越时空在过去的数千年 ...</span><br>
<span>这不是美漫 斯科特的剧情么只不过漫画里没交代穿梭环是谁造的....</span><br>
</p><p><b>leolodge: </b><br>
<span>以前在贴吧看到一个奥特曼起源的设定是奥特曼的祖先是未来探索星际的地球人，在探索过程中偶然间穿越到了过去，才在奥特之星定居，然后又经历了等离子太阳照才变身为奥特曼。所以才解释了奥特曼为什么会对宇宙里这个八竿子打不着的地球有特殊情感。</span><br>
<span>但是是网友的脑洞还是以前円古拿来擦屁股的设定就不太清楚了。</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>玖羽 发表于 2019-5-15 07:21</span><br>
<span>岛本和彦的一个短篇</span><br>
<span>未来的地球要毁灭了，他们认为原因是过去的地球没有阻止毁灭发生，所以要毁灭过去的地 ...</span><br>
<span>根性战队我还有单曲cd.....宫村的粤语OP唱的还不错</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>leolodge 发表于 2019-5-15 10:44</span><br>
<span>以前在贴吧看到一个奥特曼起源的设定是奥特曼的祖先是未来探索星际的地球人，在探索过程中偶然间穿越到了过 ...</span><br>
<span>被黑历史的漫画版，其实这套漫画里的不少设定还是很不错的，尤其是NOVA的起源什么的</span><br>
</p><p><b>hyhaha: </b><br>
<span> 本帖最后由 hyhaha 于 2019-5-15 10:55 编辑 </span><br>
<span>宇宙战士巴鲁迪奥斯，俗称高达王</span><br>
<span>里面的外星侵略者S1星人是来自未来的地球人，他们在逃离母星时穿越黑洞阴差阳错的回到了20多世纪的地球，然后和自己的祖先大干了一场。</span><br>
<span>最后用人工太阳融化了南极、北极的冰盖引发大洪水把地球现在的地形变成了S1星，所谓S1星是指太阳系的第一颗行星（水星和金星在之前的战争中已经毁灭了）</span><br>
<span>顺便结局的时候S1星人离开后再次穿越到了古代的地球，成为了现代地球人的祖先</span><br>
</p><p><b>angela5d30: </b><br>
<span>同想起宇宙战士巴鲁迪奥斯，不过最惊喜的部分楼主你自己都说了。</span><br>
<span>S1星在执行把南北极冰层融化的作战后，发现地球居然跟自己故乡的板块分布有不少重合之处，原来S1星就是未来的地球！</span><br>
</p><p><b>自由1号: </b><br>
<span>有个PC上的老游戏未来零点也是这样，游戏后期会揭露出侵略者是来自未来的人类</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>阿西莫夫 永恒的终结</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>mishidexieyu: </b><br>
<span>是因为acg前提么，穿越时空的种族竟然没有人提克苏鲁神话的伟大伊斯人?虽然不是侵略但是能给楼主提供一个思路，伊斯人应该是种族天赋能魂穿所以才发展出繁盛文明的</span><br>
<span>另外楼上一些讨论让我想到坛友白贪狼写的小说天国游戏，后期一个反派来自于未来的if线，在那个世界里男主和男主妹妹成就大能后变成魔王统治宇宙，而那个世界的反抗军是男主(前)女友(在这个时间线里没能复合)，反派是反抗军的一员回到过去阻止主角成为大能，因为抵达根源后男主和未来的男主会变成一个人(被覆盖?)，最终大结局是男主和妹妹，女友等后宫面对未来的自己，对一般小说中大能的意识流层次写法非常精彩</span><br>
</p><p><b>深渊魔王: </b><br>
<span>临高启明</span><br>
</p><p><b>叶夜青: </b><br>
<span> 本帖最后由 叶夜青 于 2019-5-15 11:57 编辑 </span><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-15 02:18</span><br>
<span>是这样，比如说未来人类的生存方式是曲率星舰，但是囤积了大量资源的星舰总有耗光的一天，那么就在耗光前 ...</span><br>
<span>讲道理啊，开采随便一个恒星拥有的能源都是地球的无数亿倍，要是限在地球总是有点奇怪。要是说时间机器是从其它文明或宇宙捡来的更说得过去 。</span><br>
</p><p><b>叶夜青: </b><br>
<span>sherlockchu 发表于 2019-5-15 10:02</span><br>
<span>（1）“不过我还是要说只要宏观物体做出超光速的运动就必然打破因果，因为光速就是因影响到果的速度，而因 ...</span><br>
<span>目前现有科学理论都不足以支持穿越，所以所有穿越理论目前都是反科学的，也就是说都是瞎猜罢了。</span><br>
</p><p><b>sherlockchu: </b><br>
<span> 本帖最后由 sherlockchu 于 2019-5-15 12:06 编辑 </span><br>
<span>叶夜青 发表于 2019-5-15 12:02</span><br>
<span>目前现有科学理论都不足以支持穿越，所以所有穿越理论目前都是反科学的，也就是说都是瞎猜罢了。 ...</span><br>
<span>当代时间穿越理论仅仅论证其逻辑可能性（或不可能性）罢了，至于物理可能性则是物理学家的工作了。 </span><br>
</p><p><b>Mr.BBWoLf: </b><br>
<span>小仓我爱你 发表于 2019-5-15 07:03</span><br>
<span>Xeelee</span><br>
<span>谢谢~我去读一读</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>sea_ever 发表于 2019-5-15 08:17</span><br>
<span>科幻选集《日本未来时》中的《分手之绝响》</span><br>
<span>http://dushu.qq.com/read.html?bid=24139696&cid=4 ...</span><br>
<span>这，屠了过去的人她女儿还会出生吗……</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2019-5-15 08:17</span><br>
<span>这种作品数量还是不少的。</span><br>
<span>游戏王5ds，最后四基佬是人类最后的四个，杀回过去要毁灭同调。</span><br>
<span>网飞投资的那个r ...</span><br>
<span>人类只剩4个了？</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>nolanola 发表于 2019-5-15 08:36</span><br>
<span>有未来穿越情节的啊，那个头上两个心形包子头的小萝莉就是水手宇宙也就是未来的宇宙实力级别的月野兔，在当 ...</span><br>
<span>纳尼，原来那个红头发的小小月亮是水兵月，我咋记成孙女了</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>GGYYXYZ 发表于 2019-5-15 08:52</span><br>
<span>最大悬念已经被你标题透光了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>没事~ 鉴于科幻坑爹的非常多，我宁可被透也不想最后抖包袱抖出块屎，这样还安心点</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>杏仁小圆饼 发表于 2019-5-15 09:05</span><br>
<span>机器猫之大雄的金银岛</span><br>
<span>刚才去看完了，穿越各个时代的掠夺者，构思还不赖，只可惜没有像样的理论而只是用感情驳倒了boss。这一部的人设好像老剧场版啊</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>Cthululives 发表于 2019-5-15 09:23</span><br>
<span>那感情好啊，至少让我知道未来人类没灭绝还学会穿越了</span><br>
<span>对，如果站在人类整体的角度其实遭抢也没啥，毕竟有一支人类永远存在下去了，而且过去为未来奉献也是一部分人类美德的基础逻辑 当然守序善和混乱善阵营的都不会答应，唯我之人也会不爽反抗，“别人爽了跟我有什么关系？”</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>珀伽索斯座圣衣 发表于 2019-5-15 09:24</span><br>
<span>常胜七勇士，大妈之家能看</span><br>
<span>DC漫画，算得上是我最初被莫光头圈粉的漫画了</span><br>
<span>敌人是来自未来的夕靼人，他们不断 ...</span><br>
<span>谢推荐~</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>syndrome2032 发表于 2019-5-15 09:37</span><br>
<span>反派是人类制造的兵器是delta最后一关的背景了</span><br>
<span>比人棍神经操作什么明显多了</span><br>
<span>soga……只顾着爽都没咋研究剧情，惭愧</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>Toclafane 发表于 2019-5-15 09:42</span><br>
<span>终于有个可以戏服回答的了</span><br>
<span>Doctor Who 第三季季终反派（的杂兵），其实是世界和时间终结时候的人类，被博士 ...</span><br>
<span>这……世界终焉时也只是混成杂兵么，太丧了。希望只是某一个历史分支而已。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>sherlockchu 发表于 2019-5-15 10:02</span><br>
<span>（1）“不过我还是要说只要宏观物体做出超光速的运动就必然打破因果，因为光速就是因影响到果的速度，而因 ...</span><br>
<span>这，我一直都是用因果逻辑关联来定义时间发展，如果有误的话容我消化一番，毕竟专业不是物理，看这一段还挺难的……</span><br>
<span>第二段和我说的没有区别啊，艾弗雷特派用世界在不停分裂来回避时空旅行时出现的因果矛盾，在这种解释下人喝个水都会创造新的分支，在这种情况下回溯时间也是又创造了一个分支，严格来说并不是“跳跃”进新世界，这个新世界是由旅行者创造的。身份认同在多世界假说里没有时间旅行也有相同的问题，无数分裂的我该如何界定自己。</span><br>
<span>而香蕉皮假说和历史自愈也就是接近我说的诺维科夫派的解释，穿越者其实包括在曾经的历史中，会有神秘力量来强行使之符合逻辑。而我也不怎么赞同所谓的时间发展算一维……和其他维度本质不同，容易引起混乱。</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-15 13:23</span><br>
<span>人类只剩4个了？</span><br>
<span>我记得是设定上只剩下四个了，这四个没办法，只好回过去搞事，阿波尼亚一个，布鲁诺一个，zone一个，剧场版的帕拉多克斯一个。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>zhonghao 发表于 2019-5-15 10:22</span><br>
<span>FRINGE第五季？不过是来自平行宇宙的未来人类文明，不知道符不符合要求</span><br>
<span>可以，能无限循环的前提就是得有平行世界，不然单世界触发祖父悖论，杀了过去的人类那未来的人类也就直接消失了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1831566[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>人类文明被未来掌握时间旅行的自身文明侵略[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1831566-1-1.html</link>
      <description>人类文明被未来掌握时间旅行的自身文明侵略&#13;
时空旅行的祖父悖论有时在科幻里奏效有时不奏效（单时间线会引起矛盾，多世界线就没问题）所以角色被未来的自己杀死也是大量发生（比如未来日记）所以这个type有没有非个体而是文明级别的？如果掌握了超光速时空倒流技术，那抢劫自己岂不是正合适，一旦资源用尽就退回去抢夺刚得到资源的那一刻，这样对一个文明就达到梦寐以求的永恒了…而且经历过的时间段也比未知时间更安全。
&#13;
ACG里有不少敌我同源的种族或者文明冲突的故事，巨人，自新世界，翠星，天使龙，不过大多都是因为生物改造造成外形变化，那有没有揭开面纱是来自未来的人类文明自己呢？哆啦A梦的日本诞生算一个，不过最好是种群冲突集而不是小团体群架，毕竟我杀我自己的操作还是挺多的。求推荐，什么作品类型都成。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>人类文明被未来掌握时间旅行的自身文明侵略</span><br>
<span>时空旅行的祖父悖论有时在科幻里奏效有时不奏效（单时间线会引起矛盾，多世界线就没问题）所以角色被未来的自己杀死也是大量发生（比如未来日记）所以这个type有没有非个体而是文明级别的？如果掌握了超光速时空倒流技术，那抢劫自己岂不是正合适，一旦资源用尽就退回去抢夺刚得到资源的那一刻，这样对一个文明就达到梦寐以求的永恒了…而且经历过的时间段也比未知时间更安全。</span><br>
<span>ACG里有不少敌我同源的种族或者文明冲突的故事，巨人，自新世界，翠星，天使龙，不过大多都是因为生物改造造成外形变化，那有没有揭开面纱是来自未来的人类文明自己呢？哆啦A梦的日本诞生算一个，不过最好是种群冲突集而不是小团体群架，毕竟我杀我自己的操作还是挺多的。求推荐，什么作品类型都成。</span><br>
</p><p><b>Mr.BBWoLf: </b><br>
<span> 本帖最后由 Mr.BBWoLf 于 2019-5-15 01:29 编辑 </span><br>
<span>你啊，越来越刁钻了</span><br>
<span>恐怕连科幻小说作家都不敢轻易采用这种夸张的设定</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>Mr.BBWoLf 发表于 2019-5-15 01:19</span><br>
<span>你啊，越来越刁钻了</span><br>
<span>恐怕连科幻小说作家都不敢轻易探用这种夸张的设定 ...</span><br>
<span>肆意马赛 因为前几天在外野安慰了一位看到热寂后自闭的人，想起在宇宙尺度下时间空间是一体，掌握了曲率飞船这个并不太黑的科技就有希望在有限的时间段内永远循环下去了……既然我杀我并不新鲜，人类杀人类也…不太唐突吧？</span><br>
</p><p><b>novidcat: </b><br>
<span>Mr.BBWoLf 发表于 2019-5-15 01:19</span><br>
<span>你啊，越来越刁钻了</span><br>
<span>恐怕连科幻小说作家都不敢轻易探用这种夸张的设定 ...</span><br>
<span>是采用！采用！</span><br>
</p><p><b>Mafise: </b><br>
<span>我记得看过未来人回来剥削当代人的科幻小说，忘了名字了</span><br>
<span>— from Sony H8314, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Mr.BBWoLf: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-15 01:24</span><br>
<span>肆意马赛 因为前几天在外野安慰了一位看到热寂后自闭的人，想起在宇宙尺度下时间空间是一体，掌握 ...</span><br>
<span>不唐突，就是有点极端。因为你假设中的文明点出了超时空穿越的科技，却没点出太空星球大气改造，既然穿越回过去，那也可以选择共存啊。</span><br>
<span>还是你假设中的未来的人类始终没有离开地球？</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>Mr.BBWoLf 发表于 2019-5-15 01:58</span><br>
<span>不唐突，就是有点极端。因为你假设中的文明点出了超时空穿越的科技，却没点出太空星球大气改造，既然穿越 ...</span><br>
<span>是这样，比如说未来人类的生存方式是曲率星舰，但是囤积了大量资源的星舰总有耗光的一天，那么就在耗光前穿越回星舰制造未完成的时刻，将还未使用的资源掠夺走。比起自己去开发其他未知星球，当然是捡现成更合适啦，所有的都是为自己量身打造的。相当于吃完了一顿大餐，然后穿回还没动筷子的时间点，将正要开动的自己杀死，于是在祸害平行分支的代价下，我可以永远吃下去…</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span> 本帖最后由 和真克瓦尔 于 2019-5-15 02:31 编辑 </span><br>
<span>Mr.BBWoLf 发表于 2019-5-15 01:58</span><br>
<span>不唐突，就是有点极端。因为你假设中的文明点出了超时空穿越的科技，却没点出太空星球大气改造，既然穿越 ...</span><br>
<span>如果曲率引擎开发出来，那么按照它那个原理，超光速是可行的，那么只要超光速去1光年外的地方，再超光速回来，就可以访问1年前的世界了（按艾弗雷特的假设，到达的是平行世界的一年前，按诺维科夫的假设，这个访问也是包括在过去的历史中，比如想抢过去的人反而帮助制造出了飞船等等）原理比改造外星球有头绪一点。</span><br>
<span>其实就三体里的智子理论上也可以做到时间旅行，超光速即时通信本质上就是在和“过去”对话，而质量和信息同源，按着那个原理开发出来就能将物质送回过去。虽然后来为了削弱智子成就黑暗森林而搞了智子盲区，但在三体和地球这个没盲区的地方穿越时间是可行的。</span><br>
</p><p><b>sdzzzdc: </b><br>
<span>ps2版宇宙战舰大和号的剧情？剧场版里暗黑星团伪装成200年后的地球的，游戏里是150年后太阳系崩坏逃难的人类后裔</span><br>
</p><p><b>ksi: </b><br>
<span>XKCD 1191: The Past</span><br>
<img src="https://www.explainxkcd.com/wiki/images/a/ac/the_past.png" title="https://www.explainxkcd.com/wiki/images/a/ac/the_past.png"><br>
</p><p><b>darthruse: </b><br>
<span>漫威的征服者康</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>武の炽羽: </b><br>
<span>所以LZ到底在创作什么赶紧发出来让我们看看啊！</span><br>
</p><p><b>sherlockchu: </b><br>
<span>我认为楼主对时间穿越存在根本误解……</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>moudianzi: </b><br>
<span> 本帖最后由 moudianzi 于 2019-5-15 05:45 编辑 </span><br>
<span>艾泽拉斯（德拉诺）</span><br>
</p><p><b>jamella: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-14 18:24</span><br>
<span>肆意马赛 因为前几天在外野安慰了一位看到热寂后自闭的人，想起在宇宙尺度下时间空间是一体，掌握 ...</span><br>
<span>但是曲率引擎的原理是让时空本身运动，而不是让飞船在时空中运动，所以并不会有时间膨胀的问题，也就不会产生超光速后带来的时间倒流</span><br>
</p><p><b>南朝Sonicbbs: </b><br>
<span>我记得SCP系列里有一个条目，讲未来的人类为了对抗敌对实体“深红之王”，造时光机穿越时空在过去的数千年内不断绑架过去的人到未来作战。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>sdzzzdc 发表于 2019-5-15 02:50</span><br>
<span>ps2版宇宙战舰大和号的剧情？剧场版里暗黑星团伪装成200年后的地球的，游戏里是150年后太阳系崩坏逃难的人 ...</span><br>
<span>谢谢！（这是剧场嫌游戏太黑还是游戏嫌剧场太白……）</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>ksi 发表于 2019-5-15 02:59</span><br>
<span>XKCD 1191: The Past</span><br>
<span>哈哈哈谢谢，那个帽子是哈扎马么</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>darthruse 发表于 2019-5-15 03:22</span><br>
<span>漫威的征服者康</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>谢~</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>武の炽羽 发表于 2019-5-15 03:51</span><br>
<span>所以LZ到底在创作什么赶紧发出来让我们看看啊！</span><br>
<span>雅美咯不要关注呀~只是点子松鼠症罢了！我自己都自认三观未熟，创作还太远，有时只是在玩设定游戏……哈子卡西</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>sherlockchu 发表于 2019-5-15 04:36</span><br>
<span>我认为楼主对时间穿越存在根本误解……</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>请指教！</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>jamella 发表于 2019-5-15 05:31</span><br>
<span>但是曲率引擎的原理是让时空本身运动，而不是让飞船在时空中运动，所以并不会有时间膨胀的问题，也就不会 ...</span><br>
<span>如果我理解的没错的话，曲率飞船不是虫洞那样折叠时空（动作太大 只有神能做到），而是弯曲飞船周围一小部分时空形成可移动的时空泡，飞船自身则呆在正常时空里，这样就回避了加速飞船本身带来的膨胀（质量无限大），但是和上面我说的一样，只要移动得足够快足够远，就一定会回到过去，只有光速（事件的发展时间）之内因果才是存在的，打破光速也就不再受因果的影响了。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>南朝Sonicbbs 发表于 2019-5-15 05:31</span><br>
<span>我记得SCP系列里有一个条目，讲未来的人类为了对抗敌对实体“深红之王”，造时光机穿越时空在过去的数千年 ...</span><br>
<span>诶对了，scp里有不少不同时间段互相祸祸的俄亥俄故事……谢提醒 我去翻翻</span><br>
</p><p><b>巨魔古拉格: </b><br>
<span>十三机兵防卫圈有可能是</span><br>
</p><p><b>城管的尸傅: </b><br>
<span>R-type</span><br>
</p><p><b>城管的尸傅: </b><br>
<span>未来人类制造的超级兵器暴走了，于是丢亚空间关禁闭，结果丫硬是逃了出来，还跑到了过去的时间上祸祸旧人类。系列最后一作，旧人类发毛，也造了能穿越时空的超级兵器，准备去跟未来人类算账。非常神奇的剧情。</span><br>
</p><p><b>大江户战士: </b><br>
<span> 本帖最后由 大江户战士 于 2019-5-15 07:00 编辑 </span><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-5-15 06:23</span><br>
<span>如果我理解的没错的话，曲率飞船不是虫洞那样折叠时空（动作太大 只有神能做到），而是弯曲飞船周围一小 ...</span><br>
<span>曲速引擎虽然可以超光速，但是没有时间膨胀效应，飞船里和飞船外的人经过的时间是相同的。。</span><br>
<span>另外举例说日本诞生不如说创世日记吧</span><br>
</p><p><b>小仓我爱你: </b><br>
<span>Mr.BBWoLf 发表于 2019-5-15 01:19</span><br>
<span>你啊，越来越刁钻了</span><br>
<span>恐怕连科幻小说作家都不敢轻易采用这种夸张的设定 ...</span><br>
<span>Xeelee</span><br>
</p><p><b>小仓我爱你: </b><br>
<span>斯蒂芬巴克斯特的Xeelee宇宙，猎户座防线是启发三体3点子的重要作品</span><br>
</p><p><b>小仓我爱你: </b><br>
<span>不算侵略的有星丛</span><br>
</p><p><b>玖羽: </b><br>
<span>岛本和彦的一个短篇</span><br>
<span>未来的地球要毁灭了，他们认为原因是过去的地球没有阻止毁灭发生，所以要毁灭过去的地球（同归于尽）来报复</span><br>
<span>女主角是宫村优子</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span> 本帖最后由 和真克瓦尔 于 2019-5-15 09:36 编辑 </span><br>
<span>大江户战士 发表于 2019-5-15 06:57</span><br>
<span>曲速引擎虽然可以超光速，但是没有时间膨胀效应，飞船里和飞船外的人经过的时间是相同的。。</span><br>
<span>另外举例说日 ...</span><br>
<span>曲率引擎可以防止飞船本身的质量暴涨（和接近光速时产生类似吸入黑洞一样的绝对静止？这一点我不太确定）不过我还是要说只要宏观物体做出超光速的运动就必然打破因果，因为光速就是因影响到果的速度，而因与果也是所谓的“时间”这个幻觉。</span><br>
<span>举一个例子：小明相对静止，小红从小明的左边以超光速跑过，小刚以一半的光速从小明的右边跑过。当小红正好经过小明所处的位置的时候，小明递给小红一根棍子，之后当小红与小刚擦肩跑过的时候，小红用棍子打一下小刚。从小刚的角度来看，他会先被小红用棍子打一下，之后才看到小明将棍子递给小红。这种情况对于正常的思维来说是无法理解的</span><br>
<span>编辑……感觉自己三体的例子推导的并不对。扔个快子电话的链接好了：https://zh.wikipedia.org/zh-cn/%E5%BF%AB%E5%AD%90%E9%9B%BB%E8%A9%B1 超光速通信将导致人可以将信息发往过去。</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>巨魔古拉格 发表于 2019-5-15 06:43</span><br>
<span>十三机兵防卫圈有可能是</span><br>
<span>谢谢，我去了解一下</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>城管的尸傅 发表于 2019-5-15 06:52</span><br>
<span>未来人类制造的超级兵器暴走了，于是丢亚空间关禁闭，结果丫硬是逃了出来，还跑到了过去的时间上祸祸旧人类 ...</span><br>
<span>纳尼？我一直挺喜欢这游戏（重口部分更喜欢），没想到背后有这么超时代的剧情啊</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>小仓我爱你 发表于 2019-5-15 07:04</span><br>
<span>斯蒂芬巴克斯特的Xeelee宇宙，猎户座防线是启发三体3点子的重要作品</span><br>
<span>谢谢，一定补</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>小仓我爱你 发表于 2019-5-15 07:05</span><br>
<span>不算侵略的有星丛</span><br>
<span>谢谢！（感觉未来人回来帮人救人的还是多数，比如机器猫和小圆）</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>大江户战士 发表于 2019-5-15 06:57</span><br>
<span>曲速引擎虽然可以超光速，但是没有时间膨胀效应，飞船里和飞船外的人经过的时间是相同的。。</span><br>
<span>另外举例说日 ...</span><br>
<span>我想不起来创世日记说的是啥了……老年痴呆</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>玖羽 发表于 2019-5-15 07:21</span><br>
<span>岛本和彦的一个短篇</span><br>
<span>未来的地球要毁灭了，他们认为原因是过去的地球没有阻止毁灭发生，所以要毁灭过去的地 ...</span><br>
<span>我擦，星球级别的野比大雄</span><br>
</p><p><b>TCone: </b><br>
<span>终结者系列</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>TCone 发表于 2019-5-15 07:34</span><br>
<span>终结者系列</span><br>
<span>哈哈，虽然终结者是有祖父悖论的单世界线，但是如今有如此多自相矛盾的续集也算是平行分支奏效了吧……</span><br>
</p><p><b>GGYYXYZ: </b><br>
<span>有啊 高达王</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>nolanola: </b><br>
<span>美战的最后一卷……微妙地擦边符合……？</span><br>
<span>未来的宇宙级别的月野兔穿越回来试图劝说当前时间线的月野兔摧毁宇宙星球的诞生之源，以全灭和永久死寂换取未来永久的和平（却被现在时间线上的自己给感化了）</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>GGYYXYZ 发表于 2019-5-15 07:41</span><br>
<span>有啊 高达王</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>啊 又是我的知识盲区高达</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>nolanola 发表于 2019-5-15 07:41</span><br>
<span>美战的最后一卷……微妙地擦边符合……？</span><br>
<span>未来的宇宙级别的月野兔穿越回来试图劝说当前时间线的月野兔摧毁 ...</span><br>
<span>诶？我咋记得美战最后怼上的是作者（），还是我看得并不是真结局，年代久远</span><br>
</p><p><b>GGYYXYZ: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-05-15 07:45:16</span><br>
<span>啊 又是我的知识盲区高达不是高达 只是长的像高达 原名 宇宙战士巴鲁迪奥斯</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>nolanola: </b><br>
<span>和真克瓦尔 发表于 2019-05-15 07:46:16</span><br>
<span>诶？我咋记得美战最后怼上的是作者（），还是我看得并不是真结局，年代久远 ...回想了一下美战应该没有meta情节……</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>真实之影: </b><br>
<span>高达王+1</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>soloviki: </b><br>
<span>妇联4他们要拿了不还就是了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>GGYYXYZ 发表于 2019-5-15 07:49</span><br>
<span>不是高达 只是长的像高达 原名 宇宙战士巴鲁迪奥斯</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>谢谢~加入老番补完了</span><br>
</p><p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>nolanola 发表于 2019-5-15 07:51</span><br>
<span>回想了一下美战应该没有meta情节……</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>那是我记忆混乱了毕竟小学看的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1831566[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
