<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>像投资人一样，90后饭圈女孩们冷静计算着自己的回报 | 观...</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>像投资人一样，90后饭圈女孩们冷静计算着自己的回报 | 观...</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:53:59 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>像投资人一样，90后饭圈女孩们冷静计算着自己的回报 | 观...[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1857484-1-1.html</link>
      <description>像投资人一样，90后饭圈女孩们冷静计算着自己的回报 | 观...&#13;
像投资人一样，90后饭圈女孩们冷静计算着自己的回报 | 观察+
&#13;
真梓 · 6小时前
&#13;
这些饭圈女孩，对自己太狠了。
&#13;
文 | 真梓
&#13;
编辑 | 黄臻曜 张薇
&#13;
收割肖战、王一博和李现，这个已经过去的夏天，是追星女孩们的一场盛宴。
&#13;
她们不知疲倦，重复着刷超话、买杂志、看演唱会、磕CP等一系列组合动作，用各种方式加热这场狂欢。她们也会一次次为了偶像而控评、互撕，甚至渐渐失控，失去理智。
&#13;
饭圈，正如人们所想象的那样“疯狂”、“混乱”以及“花钱如流水”。在这个圈子里，有人只是单纯的兴趣爱好，有人意在收割流量，还有人打算大捞一笔。在流量、感情和金钱都充沛的饭圈，荒诞的上演便是日常。围城里面到底是怎样的？这些追星女孩们不愿意离开的原因是什么？
&#13;
带着这些疑问，我们和一些女孩聊了聊，她们均为90后，追星时长在5年往上。相比刚入圈的粉丝，她们有过更多次的“上头”，也看到过更多的“圈内恶臭”。但无一例外的是，这些女孩仍选择继续留在饭圈。
&#13;
意外的是，她们比大多数人想象得要清醒。 她们清楚流量明星的生命周期，明白适合自己的爱豆种类，甚至精通圈内的炒作规则。她们还知道，花出去的感情和钱能得到什么回报。
&#13;
对这些混迹已久的女孩们而言，粉丝不是一个被压榨的身份，追星也不是跟风的冲动，她们明确自己想要什么，也冷静计算着自己的收益。
&#13;
但或许让她们自己也没想到的是，她们和世界对话的方式，与自我沟通的渠道，甚至做出重大决定的前提，都和这段经历产生了或多或少的纠葛。
&#13;
https://pic.36krcnd.com/201910/01165340/170y12vi8w4xxu2o.jpeg!1200
&#13;
图片来源：Pexels
&#13;
“就像天使轮、A轮、A+轮，我出了钱，明星该出个年报给我看业绩”楼仔，23岁，内容从业者、习惯性追星患者，曾经痛苦的事业粉，现在成了一个生命粉
&#13;
我已经追过很多次星了，追星时间也有五年左右，印象比较深的是几年前追一个X姓明星。那时候我刚粉上他，决定去见他一次，去青岛。
&#13;
当时是大二还是大三，我买了去的飞机票和回来的火车票。他们住在青岛威斯汀酒店录综艺，我们也住青岛威斯汀，将近2000块一晚上，三个人住一间。等我从青岛回来的时候，浑身上下只剩20多块钱，甚至不够从火车站打车回学校。
&#13;
当时我还算一个小粉头，拉了一个26人的队伍，租了三辆奔驰八座车，我那辆车的司机，非常刚，他问我们要干嘛，我告诉他一定要追上那辆路虎，我要见车里的人。司机看到那辆车正对着我们过来了，直接在路中央掉头。
&#13;
我最早粉他是为什么？当时是从一个节目上看到他，他看起来特别乖。我在想他这么乖，娱乐圈又是一个很势利的圈子，他可能必须要买名牌。我在想，他养活得了自己吗？会不会打肿脸充胖子，去买那些奢侈品什么的？真的是很心疼，当时我有拿到他支付宝账户，就真的给他打钱。
&#13;
后面想想，我为什么会急着见他，其实是因为我了解自己，我知道这个人没有太长久让我粉下去的特质。我是事业粉+妈粉，还是那种虎妈型的，事业粉是什么？就希望你（事业）好。人都是慕强的，你不好为什么要粉你，毕竟还有那么多好的人值得去粉。
&#13;
而他（在事业上）很废。
&#13;
他当时做了一个服装品牌，我买了很多衣服送人。但后面我就在想，我花这么多钱粉你，你给我搞这个？你不好好工作，也没有什么资源，就搞这些？在我看来他完全没反思过我为什么不红，是不是我不够努力之类的。说到红，他也算小爆过一阵子。但小爆完之后，他还是沉浸在当时那个感觉里，躺在所谓的一点点成绩上再也不努力了。其实这个角色的红利，他吃不了这么长时间的，但他就躺在功劳簿上吃老本，也不会像其他小演员一样自己去找剧组去试镜。
&#13;
而且我进了后援会，黑幕看得更多，他是怎么跟后援会联系，提什么样的要求我都知道。
&#13;
后来我还发现，他在社交媒体上晒他的奢侈品拖鞋，有五双，那鞋我知道，得五、六千一双，又想到他不成器，就脱粉了。
&#13;
粉丝的成长要跟上艺人，艺人的成长也要跟上粉丝。有时候粉丝变得成熟，但艺人始终没有成熟。如果一个明星走到能让你看到的高度，那他一定是努力的，因为干这一行人太多了，出人头地的就那几个。就好像是天使轮、A轮、A+轮，我出了钱，就是你的衣食父母，至少也像投资人一样，明星是不是要出个年报给我看业绩。像他给我的感觉就是没有在努力，我之前感情投入还挺深，他是我花钱最多的一个人。就因为付出太多，所以我脱粉回踩，而且只回踩了他一个。
&#13;
后来我想了想，做事业粉是一定会焦虑的，关心则乱。后援会都是事业粉，做事业粉很痛苦，你一边要跟他的团队battle，一边还要说服自己。因为当你离他越来越近，就会发现他身上各种问题，但你还要说服自己去爱他，心态会越来越失衡，生活也会受到越来越多的影响，变得不那么快乐了。
&#13;
现在我长大了，成了一个生命粉，就希望喜欢的明星活着就行。现在追的都是很小的明星，每天用一小段空闲时间去追星。就像我现在追的这个，他的粉丝数只有48万，随便一个萌宠博主都比他的粉多。现在的方式就是做散粉，自己粉自己的明星，不进入圈子，顶多和一些朋友拉群散着聊。但这个群不会超过十个人，超过十个人就会乱，总会有人想试图发表一些言论。
&#13;
粉圈真的很可怕，你会被挟裹着干一些你自己都没想过会做的事，还会说一些自己都没想到会说出来的很恶毒的话。我之前就很不理智，骂人，我那时候还很年轻，是冲动型性格。
&#13;
但是现在小圈子的好处，就是可以随心所欲，快乐就好。粉丝少首先粉圈的结构比较简单，大家都很佛，这个圈子没有粉头，你不会被带节奏。
&#13;
追星就是看似几十万人从这条路上走，但每个人都很孤独，每个人都有自己的想法。比如我俩都追一个明星，你对他的要求是上进，其他人的思路可能是要好看，保持颜值。总会有不一样的，每个人都是一条很孤独的路。 
&#13;
https://pic.36krcnd.com/201910/01170134/dx7gih12mdxc482k.jpeg!1200
&#13;
图片来源：pexels
&#13;
“能不能接受杨超越能出道这件事，反映你是不是一个社会达尔文主义者”
&#13;
大C ，25岁，年薪百万的金融“民工”，认为杨超越本身就是作品，反感适者生存的调调
&#13;
我喜欢杨超越，但并不是因为《创造101》入的坑。
&#13;
当时这节目播了一两期，我看到一个帖子，那个帖子提到吴宣仪跟杨超越，说吴宣仪是富婆人设，比如衣服很贵。杨超越浑身下都是淘宝气息，不超过一百块。
&#13;
其实我当时都不知道她们，但因为这种比较感到非常不爽。然后去看了节目，还B站搜到杨超越之前的漫展视频，那是一个她为漫展站台的视频，有猥琐男主播去调戏她。
&#13;
在这个视频里，她清楚自己在工作，没有办法直接回怼，但也装傻躲过了这件事，很聪明地保护了自己。当时看完漫展的视频，我脑子里有个非常清晰的印象，就是不管花多少钱还是怎么样，我肯定不会让你再回去过这样的生活了。我跟我室友讲的原话是：爸爸再也不让你回漫展被别人调戏了，我要养你。真的是这种感觉，她激起了我非常强烈的不平。
&#13;
还有一个很重要的原因，当时在比赛里，大家都骂她，觉得她什么都不会，业务能力不行。但我觉得，一个女孩就算什么都不会，也是值得被喜欢，可以被喜欢的。
&#13;
我觉得我认识的杨超越粉丝，至少有70%和我一样。我和朋友们聊过这件事，我大学朋友那个圈子除了我以外基本都没有工作，都出去念书了，基本在读博。这个圈子觉得，你能不能接受杨超越被喜欢、能出道这件事，很大程度上反映你是不是一个社会达尔文主义者。我们都不是很强的社会达尔文主义者，不太赞同社会需要适者生存，所以我们会以更人本的心态支持她。
&#13;
如果社会达尔文主义是通行的真理，这个世界就太可怜了。一个女孩不会唱歌，不会跳舞，就不该被作为idol来喜欢，我觉得这件事本身是不对的。
&#13;
在粉杨超越之前，我从来没有粉过idol类。我听得最多的是瓦格纳和汉密尔顿，我更喜欢音乐剧、歌剧或者交响乐。唱歌跳舞是很好的事情，但现在那些在台上活跃的人，于我而言他们没什么水平。在这个基础上，拿杨超越和其他人的业务能力相比，可能就是30分和50分的差别，反正都没及格，没必要讨论专业性和技能。
&#13;
我都不去听杨超越的演唱会。不仅是唱得太烂，跳得太烂的问题，还有我的人生这么的宝贵，为什么要浪费两个小时在这些事情身上？当然她们也付出了很多的心血在里面，只是她们不值得我的时间而已。
&#13;
后来有些人给她安一个“又废又幸运”的人设。我其实不觉得她废，她是很有天赋的女生。她的天赋体现在其他方面。我看过她写的一些东西，写得非常好，是那种嘲她文化水平的人所理解不了的好。有首诗这么写的：日出而作，日落而归。堂屋里堆了半边的棉花，我倚在门前，等候着回家的爸爸……这是一个很自然的比兴手法，她自己是意识不到自己在这样使用的。
&#13;
她整个艺术感受力都很强，你看她每次做公开演讲的时候，共情能力和感染力非常强。这样的能力是蛮多人都不具备的，包括我自己也没有这么强的控场能力。
&#13;
说她幸运，也看你怎么定义。也许能在土创出道，确实比较幸运。因为说不定土创里有别的遗珠没有被看到，这就是杨超越相较其他人的幸运。但杨超越没有出生在像我一样的，或者更好的家庭，没机会受到更好的教育，这是她的不幸。
&#13;
有人觉得我以这些理由来粉杨超越，是一个补偿的心态。首先我认为自己不是一个社会阶层特别高的人，但如果放眼整个社会，我确实是在前面的那些人。我也是江苏人，我清楚地知道，如果杨超越出生在我的家庭，她会是一个什么状况。她至少会在国外不错的大学读完本科，然后家里给她开个店，搞搞艺术之类的，长的漂亮，说不定也可以当模特网红什么的。就是那种在ins上被你们追捧的白富美，一群人夸她人美心善又有钱。但她出生在江苏的农村，初中升高中，已经有50%的人没有办法接着去学习了。杨超越能够走出来，没在老家直接嫁人，已经挺不错了。所以你觉得是她不努力吗？我觉得不是。
&#13;
对我来说，杨超越不只是一个被追捧的idol。我觉得如果大家能接受一个人，哪怕什么也不会，也是值得被喜欢的，这件事本身就是一个社会进步了。正因为我不是一个什么都不会的人，所以我才会去帮助像她这样的人。是她承担了自己什么都不会的代价，这个社会肯定有人在承担这样的代价，而你我只不过出生在一个不用承担这个代价的家庭。
&#13;
所以，别人我还是觉得作品重要，但杨超越本身就是作品。她这种人设的存在，是非常有意义的。我愿意付出努力让这样一个人设存在，它于我而言是一个跨越阶层的希望——社会阶层不是那么固定，我希望不是那么固定。
&#13;
https://pic.36krcnd.com/201910/01165643/pxzo388bkrin2qzy.jpg!1200
&#13;
图片来源：东方IC
&#13;
“我赚到钱了，因为我很明白炒作的点在哪，粉丝抠细节会抠哪”
&#13;
大可，26岁，某娱乐公司策划，一个利用CP做营销的“金牌CP销售员”
&#13;
我是因为喜欢追星才进入这个行业的。和大多数人不一样，我追的最上头的是一对羽毛球运动员。这是我人生中的第一对CP，那种亦敌亦友，互相超越又互相成就的感觉，很微妙。
&#13;
人的本质都慕强，他们技术、能力和成就让我痴迷，于是开始天南海北追比赛。有一次舍不得从学校打车去机场，我在机场坐了一晚上。早上5点的飞机，到了之后去现场，结果他们碰上特弱的一个队伍，二十分钟就打完了。我一来一回花了两天的时间，就看了他们二十分钟。
&#13;
后来也因为对这个圈子的兴趣，我找了一份经常能见到明星的工作。进来之后才发现，其实很少有人能一直在这个行业还保持追星热情。我也是。你单纯地欣赏他，和他成为你的工作是两个概念。
&#13;
比如我之前喜欢一个综艺里的选手，跑去跟他合作，但是因为各种原因没合作上，就会因爱生恨。当时他还没火的时候，节目只播了几期，我就喜欢上他，去找他的经纪人，合同我都准备好了。那会儿节目刚播，他还没啥名气，态度很好，天天催我：我们今天能不能谈成，明天能不能谈成。后来因为分成的原因，来回拉扯了一个月。节目播完了，他也火了，就不再找我了。拖到最后跟我用了一个理由：觉得粉丝的购买力支撑不起来，想让粉丝省下钱去买其他东西，结果转头就签了其他家。就是在这种拉拉扯扯之间，我对他的爱意消失了。
&#13;
除了工作上的拉扯，我还会经常听到一些内幕。如果不在这个圈子里，现在我可能还觉得一些CP是真的。
&#13;
前段时间我在家看一部网剧，觉得两个男主之间肯定有点什么。后来回公司，我leader坐在旁边跟我说，你在看那部剧吗？我前两天和你磕的那个小鲜肉喝酒，他就是个大直男，（同性CP）根本撩不动的。我当时一下子感觉幻灭了。磕CP时获得快感，在知道真相的瞬间，就很难再投入了，然后就觉得，啊，没意思。
&#13;
你说为什么还在这个圈子里，工作占了一部分因素。我是做营销的，前段时间我们公司一个围巾卖了40万，其实是我把这个围巾借给了某对CP里、爱炒作的那一方的经纪人，给他拿了两个同款不同色的。我的意思是让经纪人帮他配衣服，看配哪个颜色合适。
&#13;
结果那天晚上有一个活动，他们两个（这对CP）都去了，我发现他们俩分别带了那个围巾出现在台上。我问那个经纪人怎么回事，他说碰到了，顺便就给对方也戴上了。结果没过多久，微博就因为这个事情爆了，所有的CP粉一个劲儿说他们送了彼此一个一模一样的围巾。这相当于正主发糖，粉丝疯了。我就借着这个机会立刻狂炒作，在平台上说，对，他们就是拿了两个同款不同色的走了，打这种擦边球，没几天围巾卖了40万。
&#13;
我在运筹帷幄，很多人幼稚，我赚到钱了。这件事之后，我就更磕不起来。就像我们当时给一个流量做造型，我就一定要给她穿那双鞋，为什么？因为她的CP穿过同款。虽然最后没穿上，但我会有意识地往这个方向靠拢，我很明白炒作的点在哪，粉丝抠细节会抠在哪。这可能是对我工作有帮助的，我是金牌CP销售员。
&#13;
从CP粉到用CP做营销，也没什么特别的不适感。因为很多时候刚看到CP，就被透露了圈内的真相，就幻灭脱粉了。而且就算喜欢也不会有钱不赚啊，谁会对赚钱有不适感？
&#13;
假如说用我的本命CP——那对运动员来做营销，我也是愿意的。何乐而不为呢？做营销的过程可以接触到他们，这也算是私心。虽然有时候很不想承认，但会觉得自己跟别的粉丝是不一样的。有一些人是从13年开始追星认识我的，他们会觉得很神奇，我认识的时候你还是一个学生，但现在你已经可以经常接触到明星了。我很喜欢看他们羡慕，我觉得爽。这就很虚荣了，但是真的爽。
&#13;
所以如果用我的本命去炒CP，做一些营销的话，我也是高兴的。我还是可以吃糖，可以炫耀，还可以有赚钱的快感，他们（明星）也可以赚钱，其他人买单。现在和其他粉丝最不一样的一点，就是别人追星都花钱，我会看这个人怎么给我挣钱。
&#13;
https://pic.36krcnd.com/201910/01170631/le4dlq9ca6kpui2j.jpg!1200
&#13;
图片来源：东方IC
&#13;
“人与人之间就是两条相交线，交汇了就会渐行渐远，但那个交点会很有趣”阿强，28岁，正在“养成偶像”的医学在读博士
&#13;
我们这个圈子不用pick这个词，用“推”。推她的话是在14年11月，当时看到她的一个表演，她本身是舞蹈专业毕业的，跳了一段孔雀舞。
&#13;
当时看到这个视频，一下被震惊了，因为在我惯有的概念中，像他们这样一个团体的小偶像，就是把素人直接放在台上，应该有很多技巧不成熟。但她的一招一式都是专业的。之后就看公演，直播，到实际接触她，一步一步彻底饭上了她。 我面对面定期见她，参加她们的活动，比如公演、握手会，频率大概是一个月一次。
&#13;
后来彻底想要推她，也是因为在握手会上有一些短暂接触。握手会可以理解为签售会，你能和你喜欢很久，想象中的偶像有所交流。她出现在你面前，她是否符合你的想象？当你的image和现实出现在一起的时候，如果这东西是符合的，甚至高于你的image，我相信会加速让你喜欢上这个人。
&#13;
她本人如同我想象，甚至比我想象的更美好。
&#13;
记得她第一次来的时候，我去接车。出发前她发一个微博，说眼睛有点不舒服，今天需要戴一个墨镜了。我本身是医学专业的，所以我写了一张关于眼睛的医嘱，卷成小纸条插在花里。
&#13;
她收到花了以后，真的很认真地盯着那张小纸条。就是这样的一些小的点，你会觉得她很看重粉丝给她的东西。而且她父亲也是医生，我觉得她能够理解我说的很多东西。有次握手会，我和她讲自己遇到类似医闹的事，当时她说，看到你感觉比之前又瘦小了一些，一定要注意安全。那一下非常的感动，感觉她非常理解我，算是给了我一些鼓励。
&#13;
当然喜欢她最具体的表现就是支持她。打比方来说，我这个小偶像的实力、业务、水平、外表都非常的好，我想让更多人看到她，让她资源更好的话，就需要让她的各种排名更高。这个高度是靠投票数决定的，投票数是对应你买的唱片数量，买的越多投的越多，就和创造营买酸奶一样。
&#13;
我也可以选择自己买盘，自己投票，但一个人经济能力是有限的，力量是散的，得靠更多的人。所以在确保集资是公开透明，且是真的完全投出去的情况下，我们会进行集资。做这件事的前提是我们都喜欢这样的一个人，我们可以看到她的进步，我们也希望这个进步可以反馈在她的排名和后续资源上。就类似于101里孟美岐站C，越来越多的粉丝都能理解这件事。
&#13;
不过外界对她们这个模式会有误解，会觉得跟金钱一挂上钩，大家总觉得这里面带着很不光彩的东西。但其实从我们粉丝的角度来说，会觉得除了钱以外，我们更多是去支持一个女孩的梦想。可能你们听起来会觉得，你用钱去支持一个女孩的梦想，这个梦想还纯洁吗？其实并不是，我们身在其中的人，其实也有跟我学历相当的，比我学历更高的，高管、各种层次的人都有，大家凝聚到一起去做这样事的时候，已经抛开很多杂念了。虽然我的确在花钱，但是我们也是一起去努力的做成一件事，可能现在社会里，大家做事都很有私欲，很难拧成一股绳作一个集体，抛开私欲去做一件事。
&#13;
在做这个事的时候，我是很快乐的。虽然我的确花了钱，但我交到了很多朋友，其实我也不是一个特别喜欢交际的人，而且在这个过程中我也锻炼了一些个人能力。比如我要去写策划，需要去联系别人，以及最后如果能够达成心愿，可以收获成就感，在精神方面也得到了满足。
&#13;
现在我也很享受她在舞台上的一点点变化。她在舞台上的表现力在提升，对镜头的那种掌控力也在提升，纯粹看这些变化，我会觉得很有趣。
&#13;
和演唱会相比，我更倾向于握手会这种私人交流，虽然这样听起来会像是养成偶像，但我觉得她是靠自己成长的，跟我养没有什么关系，或者可能是相互的，她在成长，我们也在支持她。
&#13;
我也有想过如果哪一天她不营业了，不在圈子里了，那么就各自回到自己的生活吧。人与人之间就是两条相交线，交汇了就会渐行渐远，但那个交点会很有趣。我对她来说可能只是一个粉丝，但在我心中她是一个很特殊的朋友，见证了我的一些成长。毕竟我刚饭她的时候是硕士，现在是博士，这么长时间过去了，我也在变得更好。
&#13;
如果她真的退出，比如说她有什么事业要开张，那我可能会上去说一声你好，或者去送上一个花篮，就是那种开业花篮，这就是我人生最大的梦想。
&#13;
https://pic.36krcnd.com/201910/01170932/6s3h7bn24msk2dh6.jpeg!1200
&#13;
图片来源：pexels 
&#13;
“我期待的粉丝：首先要有自己的生活，有余力的时候再来支持我”鱼子酱，25岁，为了靠近喜欢的明星，成了一个演员
&#13;
四年前我通过一个综艺出道，但和其他一些人不一样，我没有立志进娱乐圈的想法，是因为喜欢的明星才进来的。
&#13;
上学的时候喜欢看韩国综艺，尤其是Running Man，喜欢李光洙。喜欢他两年后，我决定去一次韩国。节目里有很多韩国的场景，我很想知道韩国是不是真的那样子，但又想待的时间长一点，就说那我学韩语吧。
&#13;
后面在粉丝活动上，我第一次见到他。那个见面会送美式咖啡，是他亲手给我递的咖啡。那时候还不太会说韩语，但心里好激动，就只是跟他说我很喜欢他，喜欢他很久了，是从中国过来的。其实他在节目里会更有趣、更闹腾一点，本人还是挺谦虚安静的。
&#13;
虽然和节目里有差别，但我更喜欢他了。他对每个人打招呼，如果是经常见面的粉丝，脸和名字他都记得住。你如果跟他说什么事情，下次碰到他，他也会问起。如果要合照、签名，在不影响工作的状态下，他基本上都会满足。追到后面他也认识我了，如果他有新电影在宣传期，一个月能见到他四次左右。至少我要从韩国离开的时候，我知道他是认得我的。
&#13;
走的那会儿就有了综艺的事，也算是个机会，就想进来试一下。现在想想，也是因为想离他更近一点才去的。虽说进来了以后还挺喜欢这职业，但刚去参加选秀的时候，我不知道自己喜不喜欢，毕竟我没有接触过。
&#13;
包括我现在进到这个圈子以后，确实也有一些不是很梦幻的东西，因为像我们这种底层的小演员，接触到的行业环境真的挺差。我现在也没有公司，自己一个人，挺吃力的。会焦虑，没有副业，生活也有点困难。中间也见过很多同事转行，但我现在还想坚持一下，毕竟还是挺喜欢拍戏。
&#13;
因为之前追星的经历，现在我知道有粉丝喜欢我的话会特别珍惜。粉丝和艺人我都当过了，双方的角色我都知道是什么样子。粉丝有时候写一些鼓励的话，我也会像光洙一样很认真地回复，尽量也做到记着他们的名字，他们有时候跟我说什么事，我也会记住。
&#13;
那时候光洙做粉丝见面会，他要记那么多人，记那么多张脸，那么多名字，然后签名、合照，在这么多压力，并且工作很辛苦的状态下，还要积极去回馈粉丝，我觉得这个真的挺辛苦的。
&#13;
我的粉丝现在应该没什么情况能见我，我只是很普通的拍戏而已。但现在就算没机会见面，他们还是会在微博上留言，我也努力去记住他们的ID。
&#13;
目前的粉丝就是我所期待的粉丝的样子。我期待的粉丝就是，首先有自己的生活，过好自己的生活，有余力的时候再来支持我。现在我的粉丝就是这样，这样很好。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>EFSF: </b><br>
<span>这篇狗屁不通的文在泥潭居然能攒4页？</span><br>
</p><p><b>重名的mufasa: </b><br>
<span>把饭圈和冷静俩词放一起用,我就知道这文充满了臆想.通篇是废话.</span><br>
</p><p><b>__爱撕衣: </b><br>
<span>初音比良坂 发表于 2019-10-2 22:55</span><br>
<span>其实现在的一个很大问题是你会发现在文艺作品里穷人“又蠢又坏”的比率增加了，刚刚看了一部青春剧，女主 ...</span><br>
<span>离日本不远了，没个牛逼血统也能当主角？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1857484[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>像投资人一样，90后饭圈女孩们冷静计算着自己的回报 | 观...[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1857484-1-1.html</link>
      <description>像投资人一样，90后饭圈女孩们冷静计算着自己的回报 | 观...&#13;
像投资人一样，90后饭圈女孩们冷静计算着自己的回报 | 观察+
&#13;
真梓 · 6小时前
&#13;
这些饭圈女孩，对自己太狠了。
&#13;
文 | 真梓
&#13;
编辑 | 黄臻曜 张薇
&#13;
收割肖战、王一博和李现，这个已经过去的夏天，是追星女孩们的一场盛宴。
&#13;
她们不知疲倦，重复着刷超话、买杂志、看演唱会、磕CP等一系列组合动作，用各种方式加热这场狂欢。她们也会一次次为了偶像而控评、互撕，甚至渐渐失控，失去理智。
&#13;
饭圈，正如人们所想象的那样“疯狂”、“混乱”以及“花钱如流水”。在这个圈子里，有人只是单纯的兴趣爱好，有人意在收割流量，还有人打算大捞一笔。在流量、感情和金钱都充沛的饭圈，荒诞的上演便是日常。围城里面到底是怎样的？这些追星女孩们不愿意离开的原因是什么？
&#13;
带着这些疑问，我们和一些女孩聊了聊，她们均为90后，追星时长在5年往上。相比刚入圈的粉丝，她们有过更多次的“上头”，也看到过更多的“圈内恶臭”。但无一例外的是，这些女孩仍选择继续留在饭圈。
&#13;
意外的是，她们比大多数人想象得要清醒。 她们清楚流量明星的生命周期，明白适合自己的爱豆种类，甚至精通圈内的炒作规则。她们还知道，花出去的感情和钱能得到什么回报。
&#13;
对这些混迹已久的女孩们而言，粉丝不是一个被压榨的身份，追星也不是跟风的冲动，她们明确自己想要什么，也冷静计算着自己的收益。
&#13;
但或许让她们自己也没想到的是，她们和世界对话的方式，与自我沟通的渠道，甚至做出重大决定的前提，都和这段经历产生了或多或少的纠葛。
&#13;
https://pic.36krcnd.com/201910/01165340/170y12vi8w4xxu2o.jpeg!1200
&#13;
图片来源：Pexels
&#13;
“就像天使轮、A轮、A+轮，我出了钱，明星该出个年报给我看业绩”楼仔，23岁，内容从业者、习惯性追星患者，曾经痛苦的事业粉，现在成了一个生命粉
&#13;
我已经追过很多次星了，追星时间也有五年左右，印象比较深的是几年前追一个X姓明星。那时候我刚粉上他，决定去见他一次，去青岛。
&#13;
当时是大二还是大三，我买了去的飞机票和回来的火车票。他们住在青岛威斯汀酒店录综艺，我们也住青岛威斯汀，将近2000块一晚上，三个人住一间。等我从青岛回来的时候，浑身上下只剩20多块钱，甚至不够从火车站打车回学校。
&#13;
当时我还算一个小粉头，拉了一个26人的队伍，租了三辆奔驰八座车，我那辆车的司机，非常刚，他问我们要干嘛，我告诉他一定要追上那辆路虎，我要见车里的人。司机看到那辆车正对着我们过来了，直接在路中央掉头。
&#13;
我最早粉他是为什么？当时是从一个节目上看到他，他看起来特别乖。我在想他这么乖，娱乐圈又是一个很势利的圈子，他可能必须要买名牌。我在想，他养活得了自己吗？会不会打肿脸充胖子，去买那些奢侈品什么的？真的是很心疼，当时我有拿到他支付宝账户，就真的给他打钱。
&#13;
后面想想，我为什么会急着见他，其实是因为我了解自己，我知道这个人没有太长久让我粉下去的特质。我是事业粉+妈粉，还是那种虎妈型的，事业粉是什么？就希望你（事业）好。人都是慕强的，你不好为什么要粉你，毕竟还有那么多好的人值得去粉。
&#13;
而他（在事业上）很废。
&#13;
他当时做了一个服装品牌，我买了很多衣服送人。但后面我就在想，我花这么多钱粉你，你给我搞这个？你不好好工作，也没有什么资源，就搞这些？在我看来他完全没反思过我为什么不红，是不是我不够努力之类的。说到红，他也算小爆过一阵子。但小爆完之后，他还是沉浸在当时那个感觉里，躺在所谓的一点点成绩上再也不努力了。其实这个角色的红利，他吃不了这么长时间的，但他就躺在功劳簿上吃老本，也不会像其他小演员一样自己去找剧组去试镜。
&#13;
而且我进了后援会，黑幕看得更多，他是怎么跟后援会联系，提什么样的要求我都知道。
&#13;
后来我还发现，他在社交媒体上晒他的奢侈品拖鞋，有五双，那鞋我知道，得五、六千一双，又想到他不成器，就脱粉了。
&#13;
粉丝的成长要跟上艺人，艺人的成长也要跟上粉丝。有时候粉丝变得成熟，但艺人始终没有成熟。如果一个明星走到能让你看到的高度，那他一定是努力的，因为干这一行人太多了，出人头地的就那几个。就好像是天使轮、A轮、A+轮，我出了钱，就是你的衣食父母，至少也像投资人一样，明星是不是要出个年报给我看业绩。像他给我的感觉就是没有在努力，我之前感情投入还挺深，他是我花钱最多的一个人。就因为付出太多，所以我脱粉回踩，而且只回踩了他一个。
&#13;
后来我想了想，做事业粉是一定会焦虑的，关心则乱。后援会都是事业粉，做事业粉很痛苦，你一边要跟他的团队battle，一边还要说服自己。因为当你离他越来越近，就会发现他身上各种问题，但你还要说服自己去爱他，心态会越来越失衡，生活也会受到越来越多的影响，变得不那么快乐了。
&#13;
现在我长大了，成了一个生命粉，就希望喜欢的明星活着就行。现在追的都是很小的明星，每天用一小段空闲时间去追星。就像我现在追的这个，他的粉丝数只有48万，随便一个萌宠博主都比他的粉多。现在的方式就是做散粉，自己粉自己的明星，不进入圈子，顶多和一些朋友拉群散着聊。但这个群不会超过十个人，超过十个人就会乱，总会有人想试图发表一些言论。
&#13;
粉圈真的很可怕，你会被挟裹着干一些你自己都没想过会做的事，还会说一些自己都没想到会说出来的很恶毒的话。我之前就很不理智，骂人，我那时候还很年轻，是冲动型性格。
&#13;
但是现在小圈子的好处，就是可以随心所欲，快乐就好。粉丝少首先粉圈的结构比较简单，大家都很佛，这个圈子没有粉头，你不会被带节奏。
&#13;
追星就是看似几十万人从这条路上走，但每个人都很孤独，每个人都有自己的想法。比如我俩都追一个明星，你对他的要求是上进，其他人的思路可能是要好看，保持颜值。总会有不一样的，每个人都是一条很孤独的路。 
&#13;
https://pic.36krcnd.com/201910/01170134/dx7gih12mdxc482k.jpeg!1200
&#13;
图片来源：pexels
&#13;
“能不能接受杨超越能出道这件事，反映你是不是一个社会达尔文主义者”
&#13;
大C ，25岁，年薪百万的金融“民工”，认为杨超越本身就是作品，反感适者生存的调调
&#13;
我喜欢杨超越，但并不是因为《创造101》入的坑。
&#13;
当时这节目播了一两期，我看到一个帖子，那个帖子提到吴宣仪跟杨超越，说吴宣仪是富婆人设，比如衣服很贵。杨超越浑身下都是淘宝气息，不超过一百块。
&#13;
其实我当时都不知道她们，但因为这种比较感到非常不爽。然后去看了节目，还B站搜到杨超越之前的漫展视频，那是一个她为漫展站台的视频，有猥琐男主播去调戏她。
&#13;
在这个视频里，她清楚自己在工作，没有办法直接回怼，但也装傻躲过了这件事，很聪明地保护了自己。当时看完漫展的视频，我脑子里有个非常清晰的印象，就是不管花多少钱还是怎么样，我肯定不会让你再回去过这样的生活了。我跟我室友讲的原话是：爸爸再也不让你回漫展被别人调戏了，我要养你。真的是这种感觉，她激起了我非常强烈的不平。
&#13;
还有一个很重要的原因，当时在比赛里，大家都骂她，觉得她什么都不会，业务能力不行。但我觉得，一个女孩就算什么都不会，也是值得被喜欢，可以被喜欢的。
&#13;
我觉得我认识的杨超越粉丝，至少有70%和我一样。我和朋友们聊过这件事，我大学朋友那个圈子除了我以外基本都没有工作，都出去念书了，基本在读博。这个圈子觉得，你能不能接受杨超越被喜欢、能出道这件事，很大程度上反映你是不是一个社会达尔文主义者。我们都不是很强的社会达尔文主义者，不太赞同社会需要适者生存，所以我们会以更人本的心态支持她。
&#13;
如果社会达尔文主义是通行的真理，这个世界就太可怜了。一个女孩不会唱歌，不会跳舞，就不该被作为idol来喜欢，我觉得这件事本身是不对的。
&#13;
在粉杨超越之前，我从来没有粉过idol类。我听得最多的是瓦格纳和汉密尔顿，我更喜欢音乐剧、歌剧或者交响乐。唱歌跳舞是很好的事情，但现在那些在台上活跃的人，于我而言他们没什么水平。在这个基础上，拿杨超越和其他人的业务能力相比，可能就是30分和50分的差别，反正都没及格，没必要讨论专业性和技能。
&#13;
我都不去听杨超越的演唱会。不仅是唱得太烂，跳得太烂的问题，还有我的人生这么的宝贵，为什么要浪费两个小时在这些事情身上？当然她们也付出了很多的心血在里面，只是她们不值得我的时间而已。
&#13;
后来有些人给她安一个“又废又幸运”的人设。我其实不觉得她废，她是很有天赋的女生。她的天赋体现在其他方面。我看过她写的一些东西，写得非常好，是那种嘲她文化水平的人所理解不了的好。有首诗这么写的：日出而作，日落而归。堂屋里堆了半边的棉花，我倚在门前，等候着回家的爸爸……这是一个很自然的比兴手法，她自己是意识不到自己在这样使用的。
&#13;
她整个艺术感受力都很强，你看她每次做公开演讲的时候，共情能力和感染力非常强。这样的能力是蛮多人都不具备的，包括我自己也没有这么强的控场能力。
&#13;
说她幸运，也看你怎么定义。也许能在土创出道，确实比较幸运。因为说不定土创里有别的遗珠没有被看到，这就是杨超越相较其他人的幸运。但杨超越没有出生在像我一样的，或者更好的家庭，没机会受到更好的教育，这是她的不幸。
&#13;
有人觉得我以这些理由来粉杨超越，是一个补偿的心态。首先我认为自己不是一个社会阶层特别高的人，但如果放眼整个社会，我确实是在前面的那些人。我也是江苏人，我清楚地知道，如果杨超越出生在我的家庭，她会是一个什么状况。她至少会在国外不错的大学读完本科，然后家里给她开个店，搞搞艺术之类的，长的漂亮，说不定也可以当模特网红什么的。就是那种在ins上被你们追捧的白富美，一群人夸她人美心善又有钱。但她出生在江苏的农村，初中升高中，已经有50%的人没有办法接着去学习了。杨超越能够走出来，没在老家直接嫁人，已经挺不错了。所以你觉得是她不努力吗？我觉得不是。
&#13;
对我来说，杨超越不只是一个被追捧的idol。我觉得如果大家能接受一个人，哪怕什么也不会，也是值得被喜欢的，这件事本身就是一个社会进步了。正因为我不是一个什么都不会的人，所以我才会去帮助像她这样的人。是她承担了自己什么都不会的代价，这个社会肯定有人在承担这样的代价，而你我只不过出生在一个不用承担这个代价的家庭。
&#13;
所以，别人我还是觉得作品重要，但杨超越本身就是作品。她这种人设的存在，是非常有意义的。我愿意付出努力让这样一个人设存在，它于我而言是一个跨越阶层的希望——社会阶层不是那么固定，我希望不是那么固定。
&#13;
https://pic.36krcnd.com/201910/01165643/pxzo388bkrin2qzy.jpg!1200
&#13;
图片来源：东方IC
&#13;
“我赚到钱了，因为我很明白炒作的点在哪，粉丝抠细节会抠哪”
&#13;
大可，26岁，某娱乐公司策划，一个利用CP做营销的“金牌CP销售员”
&#13;
我是因为喜欢追星才进入这个行业的。和大多数人不一样，我追的最上头的是一对羽毛球运动员。这是我人生中的第一对CP，那种亦敌亦友，互相超越又互相成就的感觉，很微妙。
&#13;
人的本质都慕强，他们技术、能力和成就让我痴迷，于是开始天南海北追比赛。有一次舍不得从学校打车去机场，我在机场坐了一晚上。早上5点的飞机，到了之后去现场，结果他们碰上特弱的一个队伍，二十分钟就打完了。我一来一回花了两天的时间，就看了他们二十分钟。
&#13;
后来也因为对这个圈子的兴趣，我找了一份经常能见到明星的工作。进来之后才发现，其实很少有人能一直在这个行业还保持追星热情。我也是。你单纯地欣赏他，和他成为你的工作是两个概念。
&#13;
比如我之前喜欢一个综艺里的选手，跑去跟他合作，但是因为各种原因没合作上，就会因爱生恨。当时他还没火的时候，节目只播了几期，我就喜欢上他，去找他的经纪人，合同我都准备好了。那会儿节目刚播，他还没啥名气，态度很好，天天催我：我们今天能不能谈成，明天能不能谈成。后来因为分成的原因，来回拉扯了一个月。节目播完了，他也火了，就不再找我了。拖到最后跟我用了一个理由：觉得粉丝的购买力支撑不起来，想让粉丝省下钱去买其他东西，结果转头就签了其他家。就是在这种拉拉扯扯之间，我对他的爱意消失了。
&#13;
除了工作上的拉扯，我还会经常听到一些内幕。如果不在这个圈子里，现在我可能还觉得一些CP是真的。
&#13;
前段时间我在家看一部网剧，觉得两个男主之间肯定有点什么。后来回公司，我leader坐在旁边跟我说，你在看那部剧吗？我前两天和你磕的那个小鲜肉喝酒，他就是个大直男，（同性CP）根本撩不动的。我当时一下子感觉幻灭了。磕CP时获得快感，在知道真相的瞬间，就很难再投入了，然后就觉得，啊，没意思。
&#13;
你说为什么还在这个圈子里，工作占了一部分因素。我是做营销的，前段时间我们公司一个围巾卖了40万，其实是我把这个围巾借给了某对CP里、爱炒作的那一方的经纪人，给他拿了两个同款不同色的。我的意思是让经纪人帮他配衣服，看配哪个颜色合适。
&#13;
结果那天晚上有一个活动，他们两个（这对CP）都去了，我发现他们俩分别带了那个围巾出现在台上。我问那个经纪人怎么回事，他说碰到了，顺便就给对方也戴上了。结果没过多久，微博就因为这个事情爆了，所有的CP粉一个劲儿说他们送了彼此一个一模一样的围巾。这相当于正主发糖，粉丝疯了。我就借着这个机会立刻狂炒作，在平台上说，对，他们就是拿了两个同款不同色的走了，打这种擦边球，没几天围巾卖了40万。
&#13;
我在运筹帷幄，很多人幼稚，我赚到钱了。这件事之后，我就更磕不起来。就像我们当时给一个流量做造型，我就一定要给她穿那双鞋，为什么？因为她的CP穿过同款。虽然最后没穿上，但我会有意识地往这个方向靠拢，我很明白炒作的点在哪，粉丝抠细节会抠在哪。这可能是对我工作有帮助的，我是金牌CP销售员。
&#13;
从CP粉到用CP做营销，也没什么特别的不适感。因为很多时候刚看到CP，就被透露了圈内的真相，就幻灭脱粉了。而且就算喜欢也不会有钱不赚啊，谁会对赚钱有不适感？
&#13;
假如说用我的本命CP——那对运动员来做营销，我也是愿意的。何乐而不为呢？做营销的过程可以接触到他们，这也算是私心。虽然有时候很不想承认，但会觉得自己跟别的粉丝是不一样的。有一些人是从13年开始追星认识我的，他们会觉得很神奇，我认识的时候你还是一个学生，但现在你已经可以经常接触到明星了。我很喜欢看他们羡慕，我觉得爽。这就很虚荣了，但是真的爽。
&#13;
所以如果用我的本命去炒CP，做一些营销的话，我也是高兴的。我还是可以吃糖，可以炫耀，还可以有赚钱的快感，他们（明星）也可以赚钱，其他人买单。现在和其他粉丝最不一样的一点，就是别人追星都花钱，我会看这个人怎么给我挣钱。
&#13;
https://pic.36krcnd.com/201910/01170631/le4dlq9ca6kpui2j.jpg!1200
&#13;
图片来源：东方IC
&#13;
“人与人之间就是两条相交线，交汇了就会渐行渐远，但那个交点会很有趣”阿强，28岁，正在“养成偶像”的医学在读博士
&#13;
我们这个圈子不用pick这个词，用“推”。推她的话是在14年11月，当时看到她的一个表演，她本身是舞蹈专业毕业的，跳了一段孔雀舞。
&#13;
当时看到这个视频，一下被震惊了，因为在我惯有的概念中，像他们这样一个团体的小偶像，就是把素人直接放在台上，应该有很多技巧不成熟。但她的一招一式都是专业的。之后就看公演，直播，到实际接触她，一步一步彻底饭上了她。 我面对面定期见她，参加她们的活动，比如公演、握手会，频率大概是一个月一次。
&#13;
后来彻底想要推她，也是因为在握手会上有一些短暂接触。握手会可以理解为签售会，你能和你喜欢很久，想象中的偶像有所交流。她出现在你面前，她是否符合你的想象？当你的image和现实出现在一起的时候，如果这东西是符合的，甚至高于你的image，我相信会加速让你喜欢上这个人。
&#13;
她本人如同我想象，甚至比我想象的更美好。
&#13;
记得她第一次来的时候，我去接车。出发前她发一个微博，说眼睛有点不舒服，今天需要戴一个墨镜了。我本身是医学专业的，所以我写了一张关于眼睛的医嘱，卷成小纸条插在花里。
&#13;
她收到花了以后，真的很认真地盯着那张小纸条。就是这样的一些小的点，你会觉得她很看重粉丝给她的东西。而且她父亲也是医生，我觉得她能够理解我说的很多东西。有次握手会，我和她讲自己遇到类似医闹的事，当时她说，看到你感觉比之前又瘦小了一些，一定要注意安全。那一下非常的感动，感觉她非常理解我，算是给了我一些鼓励。
&#13;
当然喜欢她最具体的表现就是支持她。打比方来说，我这个小偶像的实力、业务、水平、外表都非常的好，我想让更多人看到她，让她资源更好的话，就需要让她的各种排名更高。这个高度是靠投票数决定的，投票数是对应你买的唱片数量，买的越多投的越多，就和创造营买酸奶一样。
&#13;
我也可以选择自己买盘，自己投票，但一个人经济能力是有限的，力量是散的，得靠更多的人。所以在确保集资是公开透明，且是真的完全投出去的情况下，我们会进行集资。做这件事的前提是我们都喜欢这样的一个人，我们可以看到她的进步，我们也希望这个进步可以反馈在她的排名和后续资源上。就类似于101里孟美岐站C，越来越多的粉丝都能理解这件事。
&#13;
不过外界对她们这个模式会有误解，会觉得跟金钱一挂上钩，大家总觉得这里面带着很不光彩的东西。但其实从我们粉丝的角度来说，会觉得除了钱以外，我们更多是去支持一个女孩的梦想。可能你们听起来会觉得，你用钱去支持一个女孩的梦想，这个梦想还纯洁吗？其实并不是，我们身在其中的人，其实也有跟我学历相当的，比我学历更高的，高管、各种层次的人都有，大家凝聚到一起去做这样事的时候，已经抛开很多杂念了。虽然我的确在花钱，但是我们也是一起去努力的做成一件事，可能现在社会里，大家做事都很有私欲，很难拧成一股绳作一个集体，抛开私欲去做一件事。
&#13;
在做这个事的时候，我是很快乐的。虽然我的确花了钱，但我交到了很多朋友，其实我也不是一个特别喜欢交际的人，而且在这个过程中我也锻炼了一些个人能力。比如我要去写策划，需要去联系别人，以及最后如果能够达成心愿，可以收获成就感，在精神方面也得到了满足。
&#13;
现在我也很享受她在舞台上的一点点变化。她在舞台上的表现力在提升，对镜头的那种掌控力也在提升，纯粹看这些变化，我会觉得很有趣。
&#13;
和演唱会相比，我更倾向于握手会这种私人交流，虽然这样听起来会像是养成偶像，但我觉得她是靠自己成长的，跟我养没有什么关系，或者可能是相互的，她在成长，我们也在支持她。
&#13;
我也有想过如果哪一天她不营业了，不在圈子里了，那么就各自回到自己的生活吧。人与人之间就是两条相交线，交汇了就会渐行渐远，但那个交点会很有趣。我对她来说可能只是一个粉丝，但在我心中她是一个很特殊的朋友，见证了我的一些成长。毕竟我刚饭她的时候是硕士，现在是博士，这么长时间过去了，我也在变得更好。
&#13;
如果她真的退出，比如说她有什么事业要开张，那我可能会上去说一声你好，或者去送上一个花篮，就是那种开业花篮，这就是我人生最大的梦想。
&#13;
https://pic.36krcnd.com/201910/01170932/6s3h7bn24msk2dh6.jpeg!1200
&#13;
图片来源：pexels 
&#13;
“我期待的粉丝：首先要有自己的生活，有余力的时候再来支持我”鱼子酱，25岁，为了靠近喜欢的明星，成了一个演员
&#13;
四年前我通过一个综艺出道，但和其他一些人不一样，我没有立志进娱乐圈的想法，是因为喜欢的明星才进来的。
&#13;
上学的时候喜欢看韩国综艺，尤其是Running Man，喜欢李光洙。喜欢他两年后，我决定去一次韩国。节目里有很多韩国的场景，我很想知道韩国是不是真的那样子，但又想待的时间长一点，就说那我学韩语吧。
&#13;
后面在粉丝活动上，我第一次见到他。那个见面会送美式咖啡，是他亲手给我递的咖啡。那时候还不太会说韩语，但心里好激动，就只是跟他说我很喜欢他，喜欢他很久了，是从中国过来的。其实他在节目里会更有趣、更闹腾一点，本人还是挺谦虚安静的。
&#13;
虽然和节目里有差别，但我更喜欢他了。他对每个人打招呼，如果是经常见面的粉丝，脸和名字他都记得住。你如果跟他说什么事情，下次碰到他，他也会问起。如果要合照、签名，在不影响工作的状态下，他基本上都会满足。追到后面他也认识我了，如果他有新电影在宣传期，一个月能见到他四次左右。至少我要从韩国离开的时候，我知道他是认得我的。
&#13;
走的那会儿就有了综艺的事，也算是个机会，就想进来试一下。现在想想，也是因为想离他更近一点才去的。虽说进来了以后还挺喜欢这职业，但刚去参加选秀的时候，我不知道自己喜不喜欢，毕竟我没有接触过。
&#13;
包括我现在进到这个圈子以后，确实也有一些不是很梦幻的东西，因为像我们这种底层的小演员，接触到的行业环境真的挺差。我现在也没有公司，自己一个人，挺吃力的。会焦虑，没有副业，生活也有点困难。中间也见过很多同事转行，但我现在还想坚持一下，毕竟还是挺喜欢拍戏。
&#13;
因为之前追星的经历，现在我知道有粉丝喜欢我的话会特别珍惜。粉丝和艺人我都当过了，双方的角色我都知道是什么样子。粉丝有时候写一些鼓励的话，我也会像光洙一样很认真地回复，尽量也做到记着他们的名字，他们有时候跟我说什么事，我也会记住。
&#13;
那时候光洙做粉丝见面会，他要记那么多人，记那么多张脸，那么多名字，然后签名、合照，在这么多压力，并且工作很辛苦的状态下，还要积极去回馈粉丝，我觉得这个真的挺辛苦的。
&#13;
我的粉丝现在应该没什么情况能见我，我只是很普通的拍戏而已。但现在就算没机会见面，他们还是会在微博上留言，我也努力去记住他们的ID。
&#13;
目前的粉丝就是我所期待的粉丝的样子。我期待的粉丝就是，首先有自己的生活，过好自己的生活，有余力的时候再来支持我。现在我的粉丝就是这样，这样很好。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>__爱撕衣: </b><br>
<span>Miyalla 发表于 2019-10-2 20:35</span><br>
<span>原来喜欢ycy的人的脑回路是这样的</span><br>
<span>就是说辛辛苦苦练习唱跳不如买惨呗，哪来的什么社会达尔文，如果 ...</span><br>
<span>嘴上说的好听什么为了音乐为了舞台为了梦想，然而实质依然是资本选拔出能赚钱的人肉机器来为自己牟利而已，在这一点上杨超越还是挺能打的。当然现状确实是粪海狂蛆屎尿横流的乱象，然而从来不都是如此吗？一厢情愿的以为艺能水平越高就越得到重视获得资源赢取人气谋得暴利走上人生巅峰才是一种病啊</span><br>
<span>套用你的逻辑，在一个老板选打工仔的节目里选最能赚钱的，这难道是社达吗！（笑</span><br>
</p><p><b>quinaeus: </b><br>
<span>illusiome 发表于 2019-10-2 18:10</span><br>
<span>大C ，25岁，年薪百万的金融“民工”，认为杨超越本身就是作品，反感适者生存的调调</span><br>
<span>年收入百万还有那么点 ...</span><br>
<span>写文章的小编可能也搞不清“年薪”和“年收入”吧，这么较真何必</span><br>
</p><p><b>symic411: </b><br>
<span>那个医学博士推的是赵粤么</span><br>
</p><p><b>欧阳明: </b><br>
<span>事业粉的第一段自我描述我看不下去，感觉就是神经病</span><br>
</p><p><b>欧阳明: </b><br>
<span>感觉吧，这些妹子就是那类生了孩子会使劲拼娃的人。粉明星提前触发了她们这种本能</span><br>
</p><p><b>Muminim: </b><br>
<span> 本帖最后由 Muminim 于 2019-10-2 22:41 编辑 </span><br>
<span>illusiome 发表于 2019-10-2 21:49</span><br>
<span>不如说她是在香港卖保险年入百万好了。</span><br>
<span>不如问问大哥你在哪个firm，21岁进去，毕业四年内14万了？</span><br>
<span>那我其实就一巨魔，这不太清楚具体情况，我就知道一位是美本三年毕业 Chicago的 18 个月硕士项目，现在芝加哥交易所起薪是 12 万，拍脑袋一箱三年升职的规律，他 25 岁的时候大概年薪 14 万问题不大，业内我一点不清楚</span><br>
</p><p><b>小小陌路人: </b><br>
<span>Spin-Up 发表于 2019-10-2 20:25</span><br>
<span>在外面说自己是“饭圈人士”和“二刺螈”那个更傻逼？</span><br>
<span>旗鼓相当的对手</span><br>
</p><p><b>初音比良坂: </b><br>
<span> 本帖最后由 初音比良坂 于 2019-10-2 22:58 编辑 </span><br>
<span>迥桑 发表于 2019-10-2 18:13</span><br>
<span>并不是，你见识过现在饭圈对富二代/X三代的跪舔就会意识到这个年代一个农村出身的朴素孩子能在这个圈子混 ...</span><br>
<span>其实现在的一个很大问题是你会发现在文艺作品里穷人“又蠢又坏”的比率增加了，刚刚看了一部青春剧，女主我特别喜欢，女二特别坏。女二就是那种“穷人”其实是与我本人家境类似的，我反而不喜欢。现在的各种故事里，灰姑娘已经越来越少了，观众们更加喜欢天之骄子天生小公主为主角的故事。操蛋的现实当中我特么发现确实就是穷人里“又蠢又坏”的比普通中产多，哪怕追妹子也更倾向于家境好一些长的好看的。</span><br>
<span>慢慢的慢慢的就发现我艹他妈的已经变成自己曾经最讨厌的那种人了。</span><br>
</p><p><b>cryinggrape: </b><br>
<span>Miyalla 发表于 2019-10-2 20:35</span><br>
<span>原来喜欢ycy的人的脑回路是这样的</span><br>
<span>就是说辛辛苦苦练习唱跳不如买惨呗，哪来的什么社会达尔文，如果 ...</span><br>
<span>都快2020年了，还有人觉得创造101是个选谁实力更强的唱跳选秀节目呢？</span><br>
</p><p><b>离魂仙: </b><br>
<span>唉，饭圈太累人</span><br>
<span>打开漫区就开始寻思我看的冻鳗今天有没有被吹爆，我舔的纸片人怎么还没站在闪光灯下</span><br>
<span>打开游戏区先看一眼销量速递，再看看阵营战今天哪边有优势，趁机加入进去狐假虎威</span><br>
<span>想来想去还是打开卓明谷吧，巨魔只为自己带盐</span><br>
</p><p><b>imba419: </b><br>
<span>illusiome 发表于 2019-10-2 21:49</span><br>
<span>外野最高楼台zqsg了，</span><br>
<span>点名赞扬你们j公鱼公们</span><br>
<span>你楼瑾公 我糊叉粉丝</span><br>
</p><p><b>zhliiiii: </b><br>
<span>Spin-Up 发表于 2019-10-2 20:25</span><br>
<span>在外面说自己是“饭圈人士”和“二刺螈”那个更傻逼？</span><br>
<span>饭圈女孩知道用微博小号追星，肥宅直接微信头像就是纸片人老婆 毫不遮掩</span><br>
</p><p><b>Miyalla: </b><br>
<span>肩上的乌鸦 发表于 2019-10-2 21:25</span><br>
<span>很多人没意识到，杨超越虽然是成人，但她本质是个有童星魅力的童星，儿童艺人未必就有童星魅力。她的宝宝 ...</span><br>
<span>确实，ycy集中体现了什么叫做不劳而获。</span><br>
<span>她真的有观众缘吗……我知道有股粉丝在背后支持她，但是当时我作为没看过企鹅101的人听说她的名号的时候印象只有「没实力」「喜欢哭」「卖人设」等等字眼，这所有的一切都和我喜欢的偶像类型背道而驰这也是我一直不理解ycy火的原因，因为我知道即使那些我不认识的小偶像们在唱歌跳舞上面付出的汗水和泪水可能是很廉价的，但那里支撑着一个小小的梦想，而ycy身上甚至不能看出任何一丝与经济情况之外想当偶像的念头……也许还是因为我太不了解她了。</span><br>
</p><p><b>鱼见: </b><br>
<span>先看的创造101，后来觉得饭圈是真实的傻逼，就转去看电竞了，竞技和体育圈，主队输了也不会怨粉丝，是他们自己傻逼，生几下气就完了，饭圈打仗打输了还要怪粉丝让你有负罪感，真实傻逼，特别偶像屁都不会纯粹靠粉丝的</span><br>
</p><p><b>Miyalla: </b><br>
<span>cryinggrape 发表于 2019-10-2 23:05</span><br>
<span>都快2020年了，还有人觉得创造101是个选谁实力更强的唱跳选秀节目呢？所以说你们还是没有理解为什么文中的 ...</span><br>
<span>我没觉得101是个拼唱歌跳舞实力的节目，只是最初认为101应该是个凭实力的舞台，最终的走向大家都知道了。</span><br>
</p><p><b>cryinggrape: </b><br>
<span>Miyalla 发表于 2019-10-2 23:38</span><br>
<span>确实，ycy集中体现了什么叫做不劳而获。</span><br>
<span>她真的有观众缘吗……我知道有股粉丝在背后支持她，但是当时我作 ...</span><br>
<span>建议对事情了解之后再下诸如“集中体现了xxx“的结论，此建议不仅限于ycy。</span><br>
</p><p><b>肩上的乌鸦: </b><br>
<span>Miyalla 发表于 2019-10-2 23:38</span><br>
<span>确实，ycy集中体现了什么叫做不劳而获。</span><br>
<span>她真的有观众缘吗……我知道有股粉丝在背后支持她，但是当时我作 ...</span><br>
<span>「没实力」「喜欢哭」「卖人设」但人气高，正是腾讯恶炒和营销号贩卖焦虑。</span><br>
<span>杨超越正因为被众多贩卖焦虑的营销号异化成社会焦虑的一个符号，所以后来杨超越才会成为缓解社会焦虑的锦鲤符号。这也算玄学了。而这和真实的杨超越的无关。</span><br>
<span>回归到真实的杨超越，却又是一个女爱豆版阿甘正传式的故事。</span><br>
</p><p><b>血翼龙: </b><br>
<span>zpy393 发表于 2019-10-2 19:07</span><br>
<span>接触过一些事业粉，感觉挺像炒股的，股本身质量好不好不太重要，自己看中的股能碾压别人就有一种巨大的快感 ...</span><br>
<span>想了想hc整天争历史地位列高阶数据也没啥本质区别…</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI SCM-AL09, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>cryinggrape: </b><br>
<span>Miyalla 发表于 2019-10-2 23:41</span><br>
<span>我没觉得101是个拼唱歌跳舞实力的节目，只是最初认为101应该是个凭实力的舞台，最终的走向大家都知道了。 ...</span><br>
<span>101其实是个有着歌舞选秀外壳的大逃杀真人秀。</span><br>
</p><p><b>Miyalla: </b><br>
<span>cryinggrape 发表于 2019-10-2 23:48</span><br>
<span>建议对事情了解之后再下诸如“集中体现了xxx“的结论，此建议不仅限于ycy。 ...</span><br>
<span>因为她确实非常典型地展现了一个没啥实力的人在演艺圈一夜飞升的实例，如果ycy在节目中通过几个月实力得到进步，我会觉得她很励志，我就是很喜欢老套但是有诚意的努力，但是她没有。</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>城会玩</span><br>
</p><p><b>Miyalla: </b><br>
<span>肩上的乌鸦 发表于 2019-10-2 23:52</span><br>
<span>「没实力」「喜欢哭」「卖人设」但人气高，正是腾讯恶炒和营销号贩卖焦虑。</span><br>
<span>杨超越正因为被众多贩卖焦虑 ...</span><br>
<span>可能因为我这个人一直不信什么玄学吧……</span><br>
<span>也是，对现在各种流量什么的我也没理解过多少次</span><br>
<span>或许我也认识一些和ycy曾经的境遇差不多的女生，出身不好，学习很差，容貌姣好，年纪轻轻就自己一人在外打拼，但是不同的是我认识的虽然有着各种不切实际的梦，现实生活中还是会一步一个脚印从低工资拿起慢慢充实自己的。</span><br>
<span>老土的我更喜欢这种生活方式，她并没有遇到过多ycy式的困扰，也没有形成她那种性格，当然比起一直在学校的多了很多社会气息。</span><br>
<span>这恰恰也是很多人都的一种生活状态。</span><br>
</p><p><b>mrzc: </b><br>
<span>Miyalla 发表于 2019-10-2 23:38</span><br>
<span>确实，ycy集中体现了什么叫做不劳而获。</span><br>
<span>她真的有观众缘吗……我知道有股粉丝在背后支持她，但是当时我作 ...</span><br>
<span>个人认为目前这些团体选秀实际上等于艺人的预科班，有幸能得到平台青睐进入这些团体的人有一到两年时间磨练自己成为成熟艺人，平台也会不断考验这些人，择优进行培养，当然，这样选拔培养的方式还是很粗糙的，具备天赋，能真正进入娱乐圈做成熟艺人的并不会很多。时间会检验一切，不用看这些限定时间解散的团的发展，真的没什么意义。</span><br>
</p><p><b>未来起航: </b><br>
<span>大概和赌狗、韭菜等人群类似？被打了卖身契还替人数钱</span><br>
</p><p><b>逸yi: </b><br>
<span> 本帖最后由 逸yi 于 2019-10-3 00:25 编辑 </span><br>
<span>Miyalla 发表于 2019-10-2 23:58</span><br>
<span>因为她确实非常典型地展现了一个没啥实力的人在演艺圈一夜飞升的实例，如果ycy在节目中通过几个月实力得 ...</span><br>
<span>唱跳爱豆本质并不是内娱必需品，故事性和流量/脸作为跳板比唱跳技能有用多了，专注于唱跳的从一开始就搞错了游戏规则当然这些也只是韭菜门票</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>燃夜郎君: </b><br>
<span>为什么赵粤名字不直接出现？没给钱？</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span>杨超越真的是在有限时间、做短中线不专心搞团前提下，天时地利神级运营...</span><br>
<span>但是腾讯运营真正需要对之负责的，是整体项目的财务，并不是那群对着剧本自我感动的观众...</span><br>
<span>（偶像厨暴怒警告）</span><br>
</p><p><b>星〇影: </b><br>
<span>反过来问一句：那些黑杨超越的人里面就没有“就一个厂妹凭什么出名？”这类人？</span><br>
<span>不过杨超越身上也有互相矛盾的地方，在一定程度上打破了社会达尔文主义，但是她本身又是竞争中的胜利者</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>d2loader: </b><br>
<span>Miyalla 发表于 2019-10-2 23:41</span><br>
<span>我没觉得101是个拼唱歌跳舞实力的节目，只是最初认为101应该是个凭实力的舞台，最终的走向大家都知道了。 ...</span><br>
<span> 搞成拼实力舞台的时候又不是没有.</span><br>
<span>在搞成ycy大战王菊之前, 101的风评都是"超女" 之类的, 收视也不怎么高.</span><br>
<span>鹅厂和龙丹妮搞成这样的, 没必要让一个ycy来背锅吧.</span><br>
<span>而且换句话说, ycy当时能收获粉丝, 很大程度上是因为被迫背锅, 但是没有崩溃.</span><br>
</p><p><b>鱼见: </b><br>
<span> 本帖最后由 鱼见 于 2019-10-3 01:05 编辑 </span><br>
<span>现在饭圈也入侵电竞圈了 , 怎么不采访一下,我还很好奇电竞圈的饭圈的心理状态,蓝👸的粉丝怎么想的真的好奇</span><br>
<span>毕竟电竞又不能像上面几楼那样写小论文自我感动,被吊打就是被吊打,现实没法否定,和饭圈之前混的娱乐圈完全不一样,她们到底是怎么坚持下去的?有些选手还懒得跪舔她们,摆明了讨厌她们, 这怎么坚持粉的</span><br>
</p><p><b>逸yi: </b><br>
<span>鱼见 发表于 2019-10-3 01:01</span><br>
<span>现在饭圈也入侵电竞圈了 , 怎么不采访一下,我还很好奇电竞圈的饭圈的心理状态,蓝👸的粉丝怎么想的真的 ...</span><br>
<span>饭圈本质是自我满足和韭菜啦</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>欧阳明: </b><br>
<span>鱼见 发表于 2019-10-3 01:01</span><br>
<span>现在饭圈也入侵电竞圈了 , 怎么不采访一下,我还很好奇电竞圈的饭圈的心理状态,蓝👸的粉丝怎么想的真的 ...</span><br>
<span>电竞圈可以“别人都黑我家xx，我家xx好可怜，我要护着他”自我感动</span><br>
</p><p><b>萤尘: </b><br>
<span>symic411 发表于 2019-10-2 22:13</span><br>
<span>那个医学博士推的是赵粤么</span><br>
<span>河里出名的舞蹈专业跳孔雀舞的应该也没别人了吧</span><br>
<span>—— 来自 Google Pixel 2, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>纸片有霞: </b><br>
<span>Spin-Up 发表于 2019-10-2 20:25</span><br>
<span>在外面说自己是“饭圈人士”和“二刺螈”那个更傻逼？</span><br>
<span>肥宅更傻逼</span><br>
</p><p><b>crz026: </b><br>
<span>一个想法不一定对</span><br>
<span>这算不算对同类的厌恶呢</span><br>
<span>正是因为本质上和阿宅是类似的</span><br>
<span>所以看着来饭圈在泥潭更让人厌恶</span><br>
</p><p><b>catkineko: </b><br>
<span>有杨超越的地方就有流量，这就是她，或者说这个作品的成功之处啊。</span><br>
<span>但是说到买股票我觉得也不尽然，喜欢偶像最开始还是跟爱情是有点像的，萝卜青菜各有所爱，人人身上都有闪光点，有人喜欢center，喜欢top，也有人不可避免的喜欢上洗脚婢。我觉得推洗脚的人肯定也知道自己推以后也不会有什么大发展，如果拿买股票来比喻的话，哪有这么傻的人啊。</span><br>
<span>于我来说，投资得到的回报，一方面是“我推就是强就是nb”的爽快和优越，另一方面也是生活的寄托。所以工作以后我就半脱粉了，因为生活充实了……但是现在看到她的表演我还是会感动，会觉得自己当初没喜欢错人，也许就是所谓的“初心”吧</span><br>
</p><p><b>Phoenix0592: </b><br>
<span>第一个事业粉，是花钱花时间买权力感的典型啊</span><br>
<span>很多女性（在当了妈之后）会变成这样，感觉她们生活中真的很缺少行使权力的场合，才会变成这样。</span><br>
<span>看了感觉真可怜。jpg</span><br>
</p><p><b>kina: </b><br>
<span>杨超越吸引了大量以前非饭圈的人和不追星的人，这就是她的成功之处，至于唱跳，内娱真唱跳真的有出路么？她的第一部戏已经上了腾讯芒果平台，豆瓣评分7.9。</span><br>
</p><p><b>南极磷: </b><br>
<span>杨超越这种属于天生适合做偶像，做偶像最重要的不是唱跳而是钻石心</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JSN-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>mrock: </b><br>
<span>鱼见 发表于 2019-10-3 01:01</span><br>
<span>现在饭圈也入侵电竞圈了 , 怎么不采访一下,我还很好奇电竞圈的饭圈的心理状态,蓝👸的粉丝怎么想的真的 ...</span><br>
<span>各种球星运动员有粉丝，电竞也算是一种体育竞技，怎么不能有粉丝。</span><br>
<span>吸粉逻辑完全一样的。</span><br>
</p><p><b>会吃砂糖的猫: </b><br>
<span>肖战还是糊比的时候，看过他杭州演唱会。我这算是投资成功了？好像也没赚到啥…</span><br>
</p><p><b>dior_sh188: </b><br>
<span>mrzc 发表于 2019-10-2 18:18</span><br>
<span>下次换一家吧，可以告诉你在无锡拍戏的演员基本都住那地方。即使没有多少粉丝在也天天都有代拍的蹲点，人 ...</span><br>
<span>鲁能万豪怎么样？脑残粉多吗？</span><br>
</p><p><b>turnxxx: </b><br>
<span>鱼见 发表于 2019-10-2 23:39</span><br>
<span>先看的创造101，后来觉得饭圈是真实的傻逼，就转去看电竞了，竞技和体育圈，主队输了也不会怨粉丝，是他们 ...</span><br>
<span>竞技圈还是比较纯粹一点，菜连呼吸都是错的，彻底的胜者为王成王败寇</span><br>
</p><p><b>我靠不是吧: </b><br>
<span> 本帖最后由 我靠不是吧 于 2019-10-4 08:47 编辑 </span><br>
<span>转一篇网文</span><br>
<span>偶像崇拜是一种迂回的自恋行为</span><br>
<span>在恋爱中，我们常常遇到这样的情况。朋友问，她是个什么样的人？我总是激动的回答，她有着高挑的身材，气质特别优雅，她博览群书，欣赏艺术的品味极高，她独立豁达，清纯可人，她会唱歌，会跳舞。在你的口中，她几乎才貌双全，贤良淑德，聪慧过人，她似乎是上帝恩赐给你的完美礼物。也许我们只是偶尔喜欢吹嘘一下，好吧，即使不在跟朋友的夸夸其谈中，她仍然是一个非常优秀的人，她那么的优秀，以至于让你爱到发狂。也许有一天你们因为各种原因分手了，你惊奇的发现，她怎么是那样的人?她不再气质优雅，她品味也就还好，也许她只有那么一首歌唱的还行，她也只会跳江南style里面的舞蹈。可她从未欺骗过你，她从未伪装过自己。到底是什么让我们陷入了假象。。。</span><br>
<span>佛洛依德言：“被爱的人享有不被挑剔的特权”无论是朋友面前夸夸其谈毫无节制的提到她的好，还是不自觉的在自己的内心潜移默化的美化她，包装她。都是为了满足我们自己的虚荣心。在别人眼中，甚至在她自己眼中，她都没有那么好，而我们不断的告诉自己，告诉他人，她是那么的优秀。而你自己无法变的那么优秀，于是不断的美化她（自己的伴侣）来显的自己多么的优秀。偶像崇拜跟爱情何其相似，都是替代自我理想化，从某种程度上说是一种迂回的自恋行为。仔细想想，我们所崇拜的对象还是客观世界中存在的那个他（她）吗？还是已经注入了主观的期许，甚至把自己的影子投射其中。有的时候，我们为自己偶像取得的成就拍手叫好，真的就像我们自己获得了那些褒奖一样，不用怀疑，这种喜悦之情是正面的、积极的。但最悲哀的也是这一点，我们和我们的对象之间已经模糊化了，我们一厢情愿的认为我们同样是这种关系中不可或缺的重要角色。这和宗教是多么的相似，几乎所有的基督徒都把自己奉为耶稣基督的子民。自恋是最伟大的献媚者。没有不被神话的偶像，因为有太多的人需要这种绑架关系提供的存在感，甚至优越感。</span><br>
<span>还有走出这种虚幻的可能吗？像尼采一样高喊一句“上帝死了”。独立是生命质感中最重要的品质，一切依附于关系甚至仪式的存在都是生命质感的下滑，宗教也不例外。冷静客观的接受他（她的）不完美，意味着你能接受当下不那么优秀的自己——却是独立的自己。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI YAL-AL50, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>空空空: </b><br>
<span>看这些人说话是一种煎熬</span><br>
</p><p><b>清少纳言: </b><br>
<span>这种选秀，人设比实力重要。这样就可以解释101最出圈的偏偏是两个混过几年社畜的老油子，其中一个还特别丑。</span><br>
</p><p><b>清少纳言: </b><br>
<span>本来孟美岐粉都快被锤得崩溃了，诛仙四亿实绩一来又原地满血复活了</span><br>
</p><p><b>空空空: </b><br>
<span>鱼见 发表于 2019-10-3 01:01</span><br>
<span>现在饭圈也入侵电竞圈了 , 怎么不采访一下,我还很好奇电竞圈的饭圈的心理状态,蓝👸的粉丝怎么想的真的 ...</span><br>
<span>ig这几个例子太独特，不如你问问uzi和ame的粉丝是怎么坚持的呗，反正粉丝最多也好问</span><br>
<span>电子竞技本质也不是成王败寇，跟追星有些地方挺相似的。</span><br>
</p><p><b>清少纳言: </b><br>
<span>会吃砂糖的猫 发表于 2019-10-3 09:57</span><br>
<span>肖战还是糊比的时候，看过他杭州演唱会。我这算是投资成功了？好像也没赚到啥… ...</span><br>
<span>有几十亿高点击网剧，有豆瓣高分剧，有一番四亿电影票房，马上有上星剧，粉了你不吃亏，粉了你不上当</span><br>
</p><p><b>swrrt: </b><br>
<span>turnxxx 发表于 2019-10-4 08:10</span><br>
<span>竞技圈还是比较纯粹一点，菜连呼吸都是错的，彻底的胜者为王成王败寇</span><br>
<span>这么说的也就刀圈，去虎扑篮球圈看看，也是恶臭</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1857484[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>像投资人一样，90后饭圈女孩们冷静计算着自己的回报 | 观...[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1857484-1-1.html</link>
      <description>像投资人一样，90后饭圈女孩们冷静计算着自己的回报 | 观...&#13;
像投资人一样，90后饭圈女孩们冷静计算着自己的回报 | 观察+
&#13;
真梓 · 6小时前
&#13;
这些饭圈女孩，对自己太狠了。
&#13;
文 | 真梓
&#13;
编辑 | 黄臻曜 张薇
&#13;
收割肖战、王一博和李现，这个已经过去的夏天，是追星女孩们的一场盛宴。
&#13;
她们不知疲倦，重复着刷超话、买杂志、看演唱会、磕CP等一系列组合动作，用各种方式加热这场狂欢。她们也会一次次为了偶像而控评、互撕，甚至渐渐失控，失去理智。
&#13;
饭圈，正如人们所想象的那样“疯狂”、“混乱”以及“花钱如流水”。在这个圈子里，有人只是单纯的兴趣爱好，有人意在收割流量，还有人打算大捞一笔。在流量、感情和金钱都充沛的饭圈，荒诞的上演便是日常。围城里面到底是怎样的？这些追星女孩们不愿意离开的原因是什么？
&#13;
带着这些疑问，我们和一些女孩聊了聊，她们均为90后，追星时长在5年往上。相比刚入圈的粉丝，她们有过更多次的“上头”，也看到过更多的“圈内恶臭”。但无一例外的是，这些女孩仍选择继续留在饭圈。
&#13;
意外的是，她们比大多数人想象得要清醒。 她们清楚流量明星的生命周期，明白适合自己的爱豆种类，甚至精通圈内的炒作规则。她们还知道，花出去的感情和钱能得到什么回报。
&#13;
对这些混迹已久的女孩们而言，粉丝不是一个被压榨的身份，追星也不是跟风的冲动，她们明确自己想要什么，也冷静计算着自己的收益。
&#13;
但或许让她们自己也没想到的是，她们和世界对话的方式，与自我沟通的渠道，甚至做出重大决定的前提，都和这段经历产生了或多或少的纠葛。
&#13;
https://pic.36krcnd.com/201910/01165340/170y12vi8w4xxu2o.jpeg!1200
&#13;
图片来源：Pexels
&#13;
“就像天使轮、A轮、A+轮，我出了钱，明星该出个年报给我看业绩”楼仔，23岁，内容从业者、习惯性追星患者，曾经痛苦的事业粉，现在成了一个生命粉
&#13;
我已经追过很多次星了，追星时间也有五年左右，印象比较深的是几年前追一个X姓明星。那时候我刚粉上他，决定去见他一次，去青岛。
&#13;
当时是大二还是大三，我买了去的飞机票和回来的火车票。他们住在青岛威斯汀酒店录综艺，我们也住青岛威斯汀，将近2000块一晚上，三个人住一间。等我从青岛回来的时候，浑身上下只剩20多块钱，甚至不够从火车站打车回学校。
&#13;
当时我还算一个小粉头，拉了一个26人的队伍，租了三辆奔驰八座车，我那辆车的司机，非常刚，他问我们要干嘛，我告诉他一定要追上那辆路虎，我要见车里的人。司机看到那辆车正对着我们过来了，直接在路中央掉头。
&#13;
我最早粉他是为什么？当时是从一个节目上看到他，他看起来特别乖。我在想他这么乖，娱乐圈又是一个很势利的圈子，他可能必须要买名牌。我在想，他养活得了自己吗？会不会打肿脸充胖子，去买那些奢侈品什么的？真的是很心疼，当时我有拿到他支付宝账户，就真的给他打钱。
&#13;
后面想想，我为什么会急着见他，其实是因为我了解自己，我知道这个人没有太长久让我粉下去的特质。我是事业粉+妈粉，还是那种虎妈型的，事业粉是什么？就希望你（事业）好。人都是慕强的，你不好为什么要粉你，毕竟还有那么多好的人值得去粉。
&#13;
而他（在事业上）很废。
&#13;
他当时做了一个服装品牌，我买了很多衣服送人。但后面我就在想，我花这么多钱粉你，你给我搞这个？你不好好工作，也没有什么资源，就搞这些？在我看来他完全没反思过我为什么不红，是不是我不够努力之类的。说到红，他也算小爆过一阵子。但小爆完之后，他还是沉浸在当时那个感觉里，躺在所谓的一点点成绩上再也不努力了。其实这个角色的红利，他吃不了这么长时间的，但他就躺在功劳簿上吃老本，也不会像其他小演员一样自己去找剧组去试镜。
&#13;
而且我进了后援会，黑幕看得更多，他是怎么跟后援会联系，提什么样的要求我都知道。
&#13;
后来我还发现，他在社交媒体上晒他的奢侈品拖鞋，有五双，那鞋我知道，得五、六千一双，又想到他不成器，就脱粉了。
&#13;
粉丝的成长要跟上艺人，艺人的成长也要跟上粉丝。有时候粉丝变得成熟，但艺人始终没有成熟。如果一个明星走到能让你看到的高度，那他一定是努力的，因为干这一行人太多了，出人头地的就那几个。就好像是天使轮、A轮、A+轮，我出了钱，就是你的衣食父母，至少也像投资人一样，明星是不是要出个年报给我看业绩。像他给我的感觉就是没有在努力，我之前感情投入还挺深，他是我花钱最多的一个人。就因为付出太多，所以我脱粉回踩，而且只回踩了他一个。
&#13;
后来我想了想，做事业粉是一定会焦虑的，关心则乱。后援会都是事业粉，做事业粉很痛苦，你一边要跟他的团队battle，一边还要说服自己。因为当你离他越来越近，就会发现他身上各种问题，但你还要说服自己去爱他，心态会越来越失衡，生活也会受到越来越多的影响，变得不那么快乐了。
&#13;
现在我长大了，成了一个生命粉，就希望喜欢的明星活着就行。现在追的都是很小的明星，每天用一小段空闲时间去追星。就像我现在追的这个，他的粉丝数只有48万，随便一个萌宠博主都比他的粉多。现在的方式就是做散粉，自己粉自己的明星，不进入圈子，顶多和一些朋友拉群散着聊。但这个群不会超过十个人，超过十个人就会乱，总会有人想试图发表一些言论。
&#13;
粉圈真的很可怕，你会被挟裹着干一些你自己都没想过会做的事，还会说一些自己都没想到会说出来的很恶毒的话。我之前就很不理智，骂人，我那时候还很年轻，是冲动型性格。
&#13;
但是现在小圈子的好处，就是可以随心所欲，快乐就好。粉丝少首先粉圈的结构比较简单，大家都很佛，这个圈子没有粉头，你不会被带节奏。
&#13;
追星就是看似几十万人从这条路上走，但每个人都很孤独，每个人都有自己的想法。比如我俩都追一个明星，你对他的要求是上进，其他人的思路可能是要好看，保持颜值。总会有不一样的，每个人都是一条很孤独的路。 
&#13;
https://pic.36krcnd.com/201910/01170134/dx7gih12mdxc482k.jpeg!1200
&#13;
图片来源：pexels
&#13;
“能不能接受杨超越能出道这件事，反映你是不是一个社会达尔文主义者”
&#13;
大C ，25岁，年薪百万的金融“民工”，认为杨超越本身就是作品，反感适者生存的调调
&#13;
我喜欢杨超越，但并不是因为《创造101》入的坑。
&#13;
当时这节目播了一两期，我看到一个帖子，那个帖子提到吴宣仪跟杨超越，说吴宣仪是富婆人设，比如衣服很贵。杨超越浑身下都是淘宝气息，不超过一百块。
&#13;
其实我当时都不知道她们，但因为这种比较感到非常不爽。然后去看了节目，还B站搜到杨超越之前的漫展视频，那是一个她为漫展站台的视频，有猥琐男主播去调戏她。
&#13;
在这个视频里，她清楚自己在工作，没有办法直接回怼，但也装傻躲过了这件事，很聪明地保护了自己。当时看完漫展的视频，我脑子里有个非常清晰的印象，就是不管花多少钱还是怎么样，我肯定不会让你再回去过这样的生活了。我跟我室友讲的原话是：爸爸再也不让你回漫展被别人调戏了，我要养你。真的是这种感觉，她激起了我非常强烈的不平。
&#13;
还有一个很重要的原因，当时在比赛里，大家都骂她，觉得她什么都不会，业务能力不行。但我觉得，一个女孩就算什么都不会，也是值得被喜欢，可以被喜欢的。
&#13;
我觉得我认识的杨超越粉丝，至少有70%和我一样。我和朋友们聊过这件事，我大学朋友那个圈子除了我以外基本都没有工作，都出去念书了，基本在读博。这个圈子觉得，你能不能接受杨超越被喜欢、能出道这件事，很大程度上反映你是不是一个社会达尔文主义者。我们都不是很强的社会达尔文主义者，不太赞同社会需要适者生存，所以我们会以更人本的心态支持她。
&#13;
如果社会达尔文主义是通行的真理，这个世界就太可怜了。一个女孩不会唱歌，不会跳舞，就不该被作为idol来喜欢，我觉得这件事本身是不对的。
&#13;
在粉杨超越之前，我从来没有粉过idol类。我听得最多的是瓦格纳和汉密尔顿，我更喜欢音乐剧、歌剧或者交响乐。唱歌跳舞是很好的事情，但现在那些在台上活跃的人，于我而言他们没什么水平。在这个基础上，拿杨超越和其他人的业务能力相比，可能就是30分和50分的差别，反正都没及格，没必要讨论专业性和技能。
&#13;
我都不去听杨超越的演唱会。不仅是唱得太烂，跳得太烂的问题，还有我的人生这么的宝贵，为什么要浪费两个小时在这些事情身上？当然她们也付出了很多的心血在里面，只是她们不值得我的时间而已。
&#13;
后来有些人给她安一个“又废又幸运”的人设。我其实不觉得她废，她是很有天赋的女生。她的天赋体现在其他方面。我看过她写的一些东西，写得非常好，是那种嘲她文化水平的人所理解不了的好。有首诗这么写的：日出而作，日落而归。堂屋里堆了半边的棉花，我倚在门前，等候着回家的爸爸……这是一个很自然的比兴手法，她自己是意识不到自己在这样使用的。
&#13;
她整个艺术感受力都很强，你看她每次做公开演讲的时候，共情能力和感染力非常强。这样的能力是蛮多人都不具备的，包括我自己也没有这么强的控场能力。
&#13;
说她幸运，也看你怎么定义。也许能在土创出道，确实比较幸运。因为说不定土创里有别的遗珠没有被看到，这就是杨超越相较其他人的幸运。但杨超越没有出生在像我一样的，或者更好的家庭，没机会受到更好的教育，这是她的不幸。
&#13;
有人觉得我以这些理由来粉杨超越，是一个补偿的心态。首先我认为自己不是一个社会阶层特别高的人，但如果放眼整个社会，我确实是在前面的那些人。我也是江苏人，我清楚地知道，如果杨超越出生在我的家庭，她会是一个什么状况。她至少会在国外不错的大学读完本科，然后家里给她开个店，搞搞艺术之类的，长的漂亮，说不定也可以当模特网红什么的。就是那种在ins上被你们追捧的白富美，一群人夸她人美心善又有钱。但她出生在江苏的农村，初中升高中，已经有50%的人没有办法接着去学习了。杨超越能够走出来，没在老家直接嫁人，已经挺不错了。所以你觉得是她不努力吗？我觉得不是。
&#13;
对我来说，杨超越不只是一个被追捧的idol。我觉得如果大家能接受一个人，哪怕什么也不会，也是值得被喜欢的，这件事本身就是一个社会进步了。正因为我不是一个什么都不会的人，所以我才会去帮助像她这样的人。是她承担了自己什么都不会的代价，这个社会肯定有人在承担这样的代价，而你我只不过出生在一个不用承担这个代价的家庭。
&#13;
所以，别人我还是觉得作品重要，但杨超越本身就是作品。她这种人设的存在，是非常有意义的。我愿意付出努力让这样一个人设存在，它于我而言是一个跨越阶层的希望——社会阶层不是那么固定，我希望不是那么固定。
&#13;
https://pic.36krcnd.com/201910/01165643/pxzo388bkrin2qzy.jpg!1200
&#13;
图片来源：东方IC
&#13;
“我赚到钱了，因为我很明白炒作的点在哪，粉丝抠细节会抠哪”
&#13;
大可，26岁，某娱乐公司策划，一个利用CP做营销的“金牌CP销售员”
&#13;
我是因为喜欢追星才进入这个行业的。和大多数人不一样，我追的最上头的是一对羽毛球运动员。这是我人生中的第一对CP，那种亦敌亦友，互相超越又互相成就的感觉，很微妙。
&#13;
人的本质都慕强，他们技术、能力和成就让我痴迷，于是开始天南海北追比赛。有一次舍不得从学校打车去机场，我在机场坐了一晚上。早上5点的飞机，到了之后去现场，结果他们碰上特弱的一个队伍，二十分钟就打完了。我一来一回花了两天的时间，就看了他们二十分钟。
&#13;
后来也因为对这个圈子的兴趣，我找了一份经常能见到明星的工作。进来之后才发现，其实很少有人能一直在这个行业还保持追星热情。我也是。你单纯地欣赏他，和他成为你的工作是两个概念。
&#13;
比如我之前喜欢一个综艺里的选手，跑去跟他合作，但是因为各种原因没合作上，就会因爱生恨。当时他还没火的时候，节目只播了几期，我就喜欢上他，去找他的经纪人，合同我都准备好了。那会儿节目刚播，他还没啥名气，态度很好，天天催我：我们今天能不能谈成，明天能不能谈成。后来因为分成的原因，来回拉扯了一个月。节目播完了，他也火了，就不再找我了。拖到最后跟我用了一个理由：觉得粉丝的购买力支撑不起来，想让粉丝省下钱去买其他东西，结果转头就签了其他家。就是在这种拉拉扯扯之间，我对他的爱意消失了。
&#13;
除了工作上的拉扯，我还会经常听到一些内幕。如果不在这个圈子里，现在我可能还觉得一些CP是真的。
&#13;
前段时间我在家看一部网剧，觉得两个男主之间肯定有点什么。后来回公司，我leader坐在旁边跟我说，你在看那部剧吗？我前两天和你磕的那个小鲜肉喝酒，他就是个大直男，（同性CP）根本撩不动的。我当时一下子感觉幻灭了。磕CP时获得快感，在知道真相的瞬间，就很难再投入了，然后就觉得，啊，没意思。
&#13;
你说为什么还在这个圈子里，工作占了一部分因素。我是做营销的，前段时间我们公司一个围巾卖了40万，其实是我把这个围巾借给了某对CP里、爱炒作的那一方的经纪人，给他拿了两个同款不同色的。我的意思是让经纪人帮他配衣服，看配哪个颜色合适。
&#13;
结果那天晚上有一个活动，他们两个（这对CP）都去了，我发现他们俩分别带了那个围巾出现在台上。我问那个经纪人怎么回事，他说碰到了，顺便就给对方也戴上了。结果没过多久，微博就因为这个事情爆了，所有的CP粉一个劲儿说他们送了彼此一个一模一样的围巾。这相当于正主发糖，粉丝疯了。我就借着这个机会立刻狂炒作，在平台上说，对，他们就是拿了两个同款不同色的走了，打这种擦边球，没几天围巾卖了40万。
&#13;
我在运筹帷幄，很多人幼稚，我赚到钱了。这件事之后，我就更磕不起来。就像我们当时给一个流量做造型，我就一定要给她穿那双鞋，为什么？因为她的CP穿过同款。虽然最后没穿上，但我会有意识地往这个方向靠拢，我很明白炒作的点在哪，粉丝抠细节会抠在哪。这可能是对我工作有帮助的，我是金牌CP销售员。
&#13;
从CP粉到用CP做营销，也没什么特别的不适感。因为很多时候刚看到CP，就被透露了圈内的真相，就幻灭脱粉了。而且就算喜欢也不会有钱不赚啊，谁会对赚钱有不适感？
&#13;
假如说用我的本命CP——那对运动员来做营销，我也是愿意的。何乐而不为呢？做营销的过程可以接触到他们，这也算是私心。虽然有时候很不想承认，但会觉得自己跟别的粉丝是不一样的。有一些人是从13年开始追星认识我的，他们会觉得很神奇，我认识的时候你还是一个学生，但现在你已经可以经常接触到明星了。我很喜欢看他们羡慕，我觉得爽。这就很虚荣了，但是真的爽。
&#13;
所以如果用我的本命去炒CP，做一些营销的话，我也是高兴的。我还是可以吃糖，可以炫耀，还可以有赚钱的快感，他们（明星）也可以赚钱，其他人买单。现在和其他粉丝最不一样的一点，就是别人追星都花钱，我会看这个人怎么给我挣钱。
&#13;
https://pic.36krcnd.com/201910/01170631/le4dlq9ca6kpui2j.jpg!1200
&#13;
图片来源：东方IC
&#13;
“人与人之间就是两条相交线，交汇了就会渐行渐远，但那个交点会很有趣”阿强，28岁，正在“养成偶像”的医学在读博士
&#13;
我们这个圈子不用pick这个词，用“推”。推她的话是在14年11月，当时看到她的一个表演，她本身是舞蹈专业毕业的，跳了一段孔雀舞。
&#13;
当时看到这个视频，一下被震惊了，因为在我惯有的概念中，像他们这样一个团体的小偶像，就是把素人直接放在台上，应该有很多技巧不成熟。但她的一招一式都是专业的。之后就看公演，直播，到实际接触她，一步一步彻底饭上了她。 我面对面定期见她，参加她们的活动，比如公演、握手会，频率大概是一个月一次。
&#13;
后来彻底想要推她，也是因为在握手会上有一些短暂接触。握手会可以理解为签售会，你能和你喜欢很久，想象中的偶像有所交流。她出现在你面前，她是否符合你的想象？当你的image和现实出现在一起的时候，如果这东西是符合的，甚至高于你的image，我相信会加速让你喜欢上这个人。
&#13;
她本人如同我想象，甚至比我想象的更美好。
&#13;
记得她第一次来的时候，我去接车。出发前她发一个微博，说眼睛有点不舒服，今天需要戴一个墨镜了。我本身是医学专业的，所以我写了一张关于眼睛的医嘱，卷成小纸条插在花里。
&#13;
她收到花了以后，真的很认真地盯着那张小纸条。就是这样的一些小的点，你会觉得她很看重粉丝给她的东西。而且她父亲也是医生，我觉得她能够理解我说的很多东西。有次握手会，我和她讲自己遇到类似医闹的事，当时她说，看到你感觉比之前又瘦小了一些，一定要注意安全。那一下非常的感动，感觉她非常理解我，算是给了我一些鼓励。
&#13;
当然喜欢她最具体的表现就是支持她。打比方来说，我这个小偶像的实力、业务、水平、外表都非常的好，我想让更多人看到她，让她资源更好的话，就需要让她的各种排名更高。这个高度是靠投票数决定的，投票数是对应你买的唱片数量，买的越多投的越多，就和创造营买酸奶一样。
&#13;
我也可以选择自己买盘，自己投票，但一个人经济能力是有限的，力量是散的，得靠更多的人。所以在确保集资是公开透明，且是真的完全投出去的情况下，我们会进行集资。做这件事的前提是我们都喜欢这样的一个人，我们可以看到她的进步，我们也希望这个进步可以反馈在她的排名和后续资源上。就类似于101里孟美岐站C，越来越多的粉丝都能理解这件事。
&#13;
不过外界对她们这个模式会有误解，会觉得跟金钱一挂上钩，大家总觉得这里面带着很不光彩的东西。但其实从我们粉丝的角度来说，会觉得除了钱以外，我们更多是去支持一个女孩的梦想。可能你们听起来会觉得，你用钱去支持一个女孩的梦想，这个梦想还纯洁吗？其实并不是，我们身在其中的人，其实也有跟我学历相当的，比我学历更高的，高管、各种层次的人都有，大家凝聚到一起去做这样事的时候，已经抛开很多杂念了。虽然我的确在花钱，但是我们也是一起去努力的做成一件事，可能现在社会里，大家做事都很有私欲，很难拧成一股绳作一个集体，抛开私欲去做一件事。
&#13;
在做这个事的时候，我是很快乐的。虽然我的确花了钱，但我交到了很多朋友，其实我也不是一个特别喜欢交际的人，而且在这个过程中我也锻炼了一些个人能力。比如我要去写策划，需要去联系别人，以及最后如果能够达成心愿，可以收获成就感，在精神方面也得到了满足。
&#13;
现在我也很享受她在舞台上的一点点变化。她在舞台上的表现力在提升，对镜头的那种掌控力也在提升，纯粹看这些变化，我会觉得很有趣。
&#13;
和演唱会相比，我更倾向于握手会这种私人交流，虽然这样听起来会像是养成偶像，但我觉得她是靠自己成长的，跟我养没有什么关系，或者可能是相互的，她在成长，我们也在支持她。
&#13;
我也有想过如果哪一天她不营业了，不在圈子里了，那么就各自回到自己的生活吧。人与人之间就是两条相交线，交汇了就会渐行渐远，但那个交点会很有趣。我对她来说可能只是一个粉丝，但在我心中她是一个很特殊的朋友，见证了我的一些成长。毕竟我刚饭她的时候是硕士，现在是博士，这么长时间过去了，我也在变得更好。
&#13;
如果她真的退出，比如说她有什么事业要开张，那我可能会上去说一声你好，或者去送上一个花篮，就是那种开业花篮，这就是我人生最大的梦想。
&#13;
https://pic.36krcnd.com/201910/01170932/6s3h7bn24msk2dh6.jpeg!1200
&#13;
图片来源：pexels 
&#13;
“我期待的粉丝：首先要有自己的生活，有余力的时候再来支持我”鱼子酱，25岁，为了靠近喜欢的明星，成了一个演员
&#13;
四年前我通过一个综艺出道，但和其他一些人不一样，我没有立志进娱乐圈的想法，是因为喜欢的明星才进来的。
&#13;
上学的时候喜欢看韩国综艺，尤其是Running Man，喜欢李光洙。喜欢他两年后，我决定去一次韩国。节目里有很多韩国的场景，我很想知道韩国是不是真的那样子，但又想待的时间长一点，就说那我学韩语吧。
&#13;
后面在粉丝活动上，我第一次见到他。那个见面会送美式咖啡，是他亲手给我递的咖啡。那时候还不太会说韩语，但心里好激动，就只是跟他说我很喜欢他，喜欢他很久了，是从中国过来的。其实他在节目里会更有趣、更闹腾一点，本人还是挺谦虚安静的。
&#13;
虽然和节目里有差别，但我更喜欢他了。他对每个人打招呼，如果是经常见面的粉丝，脸和名字他都记得住。你如果跟他说什么事情，下次碰到他，他也会问起。如果要合照、签名，在不影响工作的状态下，他基本上都会满足。追到后面他也认识我了，如果他有新电影在宣传期，一个月能见到他四次左右。至少我要从韩国离开的时候，我知道他是认得我的。
&#13;
走的那会儿就有了综艺的事，也算是个机会，就想进来试一下。现在想想，也是因为想离他更近一点才去的。虽说进来了以后还挺喜欢这职业，但刚去参加选秀的时候，我不知道自己喜不喜欢，毕竟我没有接触过。
&#13;
包括我现在进到这个圈子以后，确实也有一些不是很梦幻的东西，因为像我们这种底层的小演员，接触到的行业环境真的挺差。我现在也没有公司，自己一个人，挺吃力的。会焦虑，没有副业，生活也有点困难。中间也见过很多同事转行，但我现在还想坚持一下，毕竟还是挺喜欢拍戏。
&#13;
因为之前追星的经历，现在我知道有粉丝喜欢我的话会特别珍惜。粉丝和艺人我都当过了，双方的角色我都知道是什么样子。粉丝有时候写一些鼓励的话，我也会像光洙一样很认真地回复，尽量也做到记着他们的名字，他们有时候跟我说什么事，我也会记住。
&#13;
那时候光洙做粉丝见面会，他要记那么多人，记那么多张脸，那么多名字，然后签名、合照，在这么多压力，并且工作很辛苦的状态下，还要积极去回馈粉丝，我觉得这个真的挺辛苦的。
&#13;
我的粉丝现在应该没什么情况能见我，我只是很普通的拍戏而已。但现在就算没机会见面，他们还是会在微博上留言，我也努力去记住他们的ID。
&#13;
目前的粉丝就是我所期待的粉丝的样子。我期待的粉丝就是，首先有自己的生活，过好自己的生活，有余力的时候再来支持我。现在我的粉丝就是这样，这样很好。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Bondrewd: </b><br>
<span>像投资人一样，90后饭圈女孩们冷静计算着自己的回报 | 观...</span><br>
<span>像投资人一样，90后饭圈女孩们冷静计算着自己的回报 | 观察+</span><br>
<span>真梓 · 6小时前</span><br>
<span>这些饭圈女孩，对自己太狠了。</span><br>
<span>文 | 真梓</span><br>
<span>编辑 | 黄臻曜 张薇</span><br>
<span>收割肖战、王一博和李现，这个已经过去的夏天，是追星女孩们的一场盛宴。</span><br>
<span>她们不知疲倦，重复着刷超话、买杂志、看演唱会、磕CP等一系列组合动作，用各种方式加热这场狂欢。她们也会一次次为了偶像而控评、互撕，甚至渐渐失控，失去理智。</span><br>
<span>饭圈，正如人们所想象的那样“疯狂”、“混乱”以及“花钱如流水”。在这个圈子里，有人只是单纯的兴趣爱好，有人意在收割流量，还有人打算大捞一笔。在流量、感情和金钱都充沛的饭圈，荒诞的上演便是日常。围城里面到底是怎样的？这些追星女孩们不愿意离开的原因是什么？</span><br>
<span>带着这些疑问，我们和一些女孩聊了聊，她们均为90后，追星时长在5年往上。相比刚入圈的粉丝，她们有过更多次的“上头”，也看到过更多的“圈内恶臭”。但无一例外的是，这些女孩仍选择继续留在饭圈。</span><br>
<span>意外的是，她们比大多数人想象得要清醒。 她们清楚流量明星的生命周期，明白适合自己的爱豆种类，甚至精通圈内的炒作规则。她们还知道，花出去的感情和钱能得到什么回报。</span><br>
<span>对这些混迹已久的女孩们而言，粉丝不是一个被压榨的身份，追星也不是跟风的冲动，她们明确自己想要什么，也冷静计算着自己的收益。</span><br>
<span>但或许让她们自己也没想到的是，她们和世界对话的方式，与自我沟通的渠道，甚至做出重大决定的前提，都和这段经历产生了或多或少的纠葛。</span><br>
<span>https://pic.36krcnd.com/201910/01165340/170y12vi8w4xxu2o.jpeg!1200</span><br>
<span>图片来源：Pexels</span><br>
<span>“就像天使轮、A轮、A+轮，我出了钱，明星该出个年报给我看业绩”楼仔，23岁，内容从业者、习惯性追星患者，曾经痛苦的事业粉，现在成了一个生命粉</span><br>
<span>我已经追过很多次星了，追星时间也有五年左右，印象比较深的是几年前追一个X姓明星。那时候我刚粉上他，决定去见他一次，去青岛。</span><br>
<span>当时是大二还是大三，我买了去的飞机票和回来的火车票。他们住在青岛威斯汀酒店录综艺，我们也住青岛威斯汀，将近2000块一晚上，三个人住一间。等我从青岛回来的时候，浑身上下只剩20多块钱，甚至不够从火车站打车回学校。</span><br>
<span>当时我还算一个小粉头，拉了一个26人的队伍，租了三辆奔驰八座车，我那辆车的司机，非常刚，他问我们要干嘛，我告诉他一定要追上那辆路虎，我要见车里的人。司机看到那辆车正对着我们过来了，直接在路中央掉头。</span><br>
<span>我最早粉他是为什么？当时是从一个节目上看到他，他看起来特别乖。我在想他这么乖，娱乐圈又是一个很势利的圈子，他可能必须要买名牌。我在想，他养活得了自己吗？会不会打肿脸充胖子，去买那些奢侈品什么的？真的是很心疼，当时我有拿到他支付宝账户，就真的给他打钱。</span><br>
<span>后面想想，我为什么会急着见他，其实是因为我了解自己，我知道这个人没有太长久让我粉下去的特质。我是事业粉+妈粉，还是那种虎妈型的，事业粉是什么？就希望你（事业）好。人都是慕强的，你不好为什么要粉你，毕竟还有那么多好的人值得去粉。</span><br>
<span>而他（在事业上）很废。</span><br>
<span>他当时做了一个服装品牌，我买了很多衣服送人。但后面我就在想，我花这么多钱粉你，你给我搞这个？你不好好工作，也没有什么资源，就搞这些？在我看来他完全没反思过我为什么不红，是不是我不够努力之类的。说到红，他也算小爆过一阵子。但小爆完之后，他还是沉浸在当时那个感觉里，躺在所谓的一点点成绩上再也不努力了。其实这个角色的红利，他吃不了这么长时间的，但他就躺在功劳簿上吃老本，也不会像其他小演员一样自己去找剧组去试镜。</span><br>
<span>而且我进了后援会，黑幕看得更多，他是怎么跟后援会联系，提什么样的要求我都知道。</span><br>
<span>后来我还发现，他在社交媒体上晒他的奢侈品拖鞋，有五双，那鞋我知道，得五、六千一双，又想到他不成器，就脱粉了。</span><br>
<span>粉丝的成长要跟上艺人，艺人的成长也要跟上粉丝。有时候粉丝变得成熟，但艺人始终没有成熟。如果一个明星走到能让你看到的高度，那他一定是努力的，因为干这一行人太多了，出人头地的就那几个。就好像是天使轮、A轮、A+轮，我出了钱，就是你的衣食父母，至少也像投资人一样，明星是不是要出个年报给我看业绩。像他给我的感觉就是没有在努力，我之前感情投入还挺深，他是我花钱最多的一个人。就因为付出太多，所以我脱粉回踩，而且只回踩了他一个。</span><br>
<span>后来我想了想，做事业粉是一定会焦虑的，关心则乱。后援会都是事业粉，做事业粉很痛苦，你一边要跟他的团队battle，一边还要说服自己。因为当你离他越来越近，就会发现他身上各种问题，但你还要说服自己去爱他，心态会越来越失衡，生活也会受到越来越多的影响，变得不那么快乐了。</span><br>
<span>现在我长大了，成了一个生命粉，就希望喜欢的明星活着就行。现在追的都是很小的明星，每天用一小段空闲时间去追星。就像我现在追的这个，他的粉丝数只有48万，随便一个萌宠博主都比他的粉多。现在的方式就是做散粉，自己粉自己的明星，不进入圈子，顶多和一些朋友拉群散着聊。但这个群不会超过十个人，超过十个人就会乱，总会有人想试图发表一些言论。</span><br>
<span>粉圈真的很可怕，你会被挟裹着干一些你自己都没想过会做的事，还会说一些自己都没想到会说出来的很恶毒的话。我之前就很不理智，骂人，我那时候还很年轻，是冲动型性格。</span><br>
<span>但是现在小圈子的好处，就是可以随心所欲，快乐就好。粉丝少首先粉圈的结构比较简单，大家都很佛，这个圈子没有粉头，你不会被带节奏。</span><br>
<span>追星就是看似几十万人从这条路上走，但每个人都很孤独，每个人都有自己的想法。比如我俩都追一个明星，你对他的要求是上进，其他人的思路可能是要好看，保持颜值。总会有不一样的，每个人都是一条很孤独的路。 </span><br>
<span>https://pic.36krcnd.com/201910/01170134/dx7gih12mdxc482k.jpeg!1200</span><br>
<span>图片来源：pexels</span><br>
<span>“能不能接受杨超越能出道这件事，反映你是不是一个社会达尔文主义者”</span><br>
<span>大C ，25岁，年薪百万的金融“民工”，认为杨超越本身就是作品，反感适者生存的调调</span><br>
<span>我喜欢杨超越，但并不是因为《创造101》入的坑。</span><br>
<span>当时这节目播了一两期，我看到一个帖子，那个帖子提到吴宣仪跟杨超越，说吴宣仪是富婆人设，比如衣服很贵。杨超越浑身下都是淘宝气息，不超过一百块。</span><br>
<span>其实我当时都不知道她们，但因为这种比较感到非常不爽。然后去看了节目，还B站搜到杨超越之前的漫展视频，那是一个她为漫展站台的视频，有猥琐男主播去调戏她。</span><br>
<span>在这个视频里，她清楚自己在工作，没有办法直接回怼，但也装傻躲过了这件事，很聪明地保护了自己。当时看完漫展的视频，我脑子里有个非常清晰的印象，就是不管花多少钱还是怎么样，我肯定不会让你再回去过这样的生活了。我跟我室友讲的原话是：爸爸再也不让你回漫展被别人调戏了，我要养你。真的是这种感觉，她激起了我非常强烈的不平。</span><br>
<span>还有一个很重要的原因，当时在比赛里，大家都骂她，觉得她什么都不会，业务能力不行。但我觉得，一个女孩就算什么都不会，也是值得被喜欢，可以被喜欢的。</span><br>
<span>我觉得我认识的杨超越粉丝，至少有70%和我一样。我和朋友们聊过这件事，我大学朋友那个圈子除了我以外基本都没有工作，都出去念书了，基本在读博。这个圈子觉得，你能不能接受杨超越被喜欢、能出道这件事，很大程度上反映你是不是一个社会达尔文主义者。我们都不是很强的社会达尔文主义者，不太赞同社会需要适者生存，所以我们会以更人本的心态支持她。</span><br>
<span>如果社会达尔文主义是通行的真理，这个世界就太可怜了。一个女孩不会唱歌，不会跳舞，就不该被作为idol来喜欢，我觉得这件事本身是不对的。</span><br>
<span>在粉杨超越之前，我从来没有粉过idol类。我听得最多的是瓦格纳和汉密尔顿，我更喜欢音乐剧、歌剧或者交响乐。唱歌跳舞是很好的事情，但现在那些在台上活跃的人，于我而言他们没什么水平。在这个基础上，拿杨超越和其他人的业务能力相比，可能就是30分和50分的差别，反正都没及格，没必要讨论专业性和技能。</span><br>
<span>我都不去听杨超越的演唱会。不仅是唱得太烂，跳得太烂的问题，还有我的人生这么的宝贵，为什么要浪费两个小时在这些事情身上？当然她们也付出了很多的心血在里面，只是她们不值得我的时间而已。</span><br>
<span>后来有些人给她安一个“又废又幸运”的人设。我其实不觉得她废，她是很有天赋的女生。她的天赋体现在其他方面。我看过她写的一些东西，写得非常好，是那种嘲她文化水平的人所理解不了的好。有首诗这么写的：日出而作，日落而归。堂屋里堆了半边的棉花，我倚在门前，等候着回家的爸爸……这是一个很自然的比兴手法，她自己是意识不到自己在这样使用的。</span><br>
<span>她整个艺术感受力都很强，你看她每次做公开演讲的时候，共情能力和感染力非常强。这样的能力是蛮多人都不具备的，包括我自己也没有这么强的控场能力。</span><br>
<span>说她幸运，也看你怎么定义。也许能在土创出道，确实比较幸运。因为说不定土创里有别的遗珠没有被看到，这就是杨超越相较其他人的幸运。但杨超越没有出生在像我一样的，或者更好的家庭，没机会受到更好的教育，这是她的不幸。</span><br>
<span>有人觉得我以这些理由来粉杨超越，是一个补偿的心态。首先我认为自己不是一个社会阶层特别高的人，但如果放眼整个社会，我确实是在前面的那些人。我也是江苏人，我清楚地知道，如果杨超越出生在我的家庭，她会是一个什么状况。她至少会在国外不错的大学读完本科，然后家里给她开个店，搞搞艺术之类的，长的漂亮，说不定也可以当模特网红什么的。就是那种在ins上被你们追捧的白富美，一群人夸她人美心善又有钱。但她出生在江苏的农村，初中升高中，已经有50%的人没有办法接着去学习了。杨超越能够走出来，没在老家直接嫁人，已经挺不错了。所以你觉得是她不努力吗？我觉得不是。</span><br>
<span>对我来说，杨超越不只是一个被追捧的idol。我觉得如果大家能接受一个人，哪怕什么也不会，也是值得被喜欢的，这件事本身就是一个社会进步了。正因为我不是一个什么都不会的人，所以我才会去帮助像她这样的人。是她承担了自己什么都不会的代价，这个社会肯定有人在承担这样的代价，而你我只不过出生在一个不用承担这个代价的家庭。</span><br>
<span>所以，别人我还是觉得作品重要，但杨超越本身就是作品。她这种人设的存在，是非常有意义的。我愿意付出努力让这样一个人设存在，它于我而言是一个跨越阶层的希望——社会阶层不是那么固定，我希望不是那么固定。</span><br>
<span>https://pic.36krcnd.com/201910/01165643/pxzo388bkrin2qzy.jpg!1200</span><br>
<span>图片来源：东方IC</span><br>
<span>“我赚到钱了，因为我很明白炒作的点在哪，粉丝抠细节会抠哪”</span><br>
<span>大可，26岁，某娱乐公司策划，一个利用CP做营销的“金牌CP销售员”</span><br>
<span>我是因为喜欢追星才进入这个行业的。和大多数人不一样，我追的最上头的是一对羽毛球运动员。这是我人生中的第一对CP，那种亦敌亦友，互相超越又互相成就的感觉，很微妙。</span><br>
<span>人的本质都慕强，他们技术、能力和成就让我痴迷，于是开始天南海北追比赛。有一次舍不得从学校打车去机场，我在机场坐了一晚上。早上5点的飞机，到了之后去现场，结果他们碰上特弱的一个队伍，二十分钟就打完了。我一来一回花了两天的时间，就看了他们二十分钟。</span><br>
<span>后来也因为对这个圈子的兴趣，我找了一份经常能见到明星的工作。进来之后才发现，其实很少有人能一直在这个行业还保持追星热情。我也是。你单纯地欣赏他，和他成为你的工作是两个概念。</span><br>
<span>比如我之前喜欢一个综艺里的选手，跑去跟他合作，但是因为各种原因没合作上，就会因爱生恨。当时他还没火的时候，节目只播了几期，我就喜欢上他，去找他的经纪人，合同我都准备好了。那会儿节目刚播，他还没啥名气，态度很好，天天催我：我们今天能不能谈成，明天能不能谈成。后来因为分成的原因，来回拉扯了一个月。节目播完了，他也火了，就不再找我了。拖到最后跟我用了一个理由：觉得粉丝的购买力支撑不起来，想让粉丝省下钱去买其他东西，结果转头就签了其他家。就是在这种拉拉扯扯之间，我对他的爱意消失了。</span><br>
<span>除了工作上的拉扯，我还会经常听到一些内幕。如果不在这个圈子里，现在我可能还觉得一些CP是真的。</span><br>
<span>前段时间我在家看一部网剧，觉得两个男主之间肯定有点什么。后来回公司，我leader坐在旁边跟我说，你在看那部剧吗？我前两天和你磕的那个小鲜肉喝酒，他就是个大直男，（同性CP）根本撩不动的。我当时一下子感觉幻灭了。磕CP时获得快感，在知道真相的瞬间，就很难再投入了，然后就觉得，啊，没意思。</span><br>
<span>你说为什么还在这个圈子里，工作占了一部分因素。我是做营销的，前段时间我们公司一个围巾卖了40万，其实是我把这个围巾借给了某对CP里、爱炒作的那一方的经纪人，给他拿了两个同款不同色的。我的意思是让经纪人帮他配衣服，看配哪个颜色合适。</span><br>
<span>结果那天晚上有一个活动，他们两个（这对CP）都去了，我发现他们俩分别带了那个围巾出现在台上。我问那个经纪人怎么回事，他说碰到了，顺便就给对方也戴上了。结果没过多久，微博就因为这个事情爆了，所有的CP粉一个劲儿说他们送了彼此一个一模一样的围巾。这相当于正主发糖，粉丝疯了。我就借着这个机会立刻狂炒作，在平台上说，对，他们就是拿了两个同款不同色的走了，打这种擦边球，没几天围巾卖了40万。</span><br>
<span>我在运筹帷幄，很多人幼稚，我赚到钱了。这件事之后，我就更磕不起来。就像我们当时给一个流量做造型，我就一定要给她穿那双鞋，为什么？因为她的CP穿过同款。虽然最后没穿上，但我会有意识地往这个方向靠拢，我很明白炒作的点在哪，粉丝抠细节会抠在哪。这可能是对我工作有帮助的，我是金牌CP销售员。</span><br>
<span>从CP粉到用CP做营销，也没什么特别的不适感。因为很多时候刚看到CP，就被透露了圈内的真相，就幻灭脱粉了。而且就算喜欢也不会有钱不赚啊，谁会对赚钱有不适感？</span><br>
<span>假如说用我的本命CP——那对运动员来做营销，我也是愿意的。何乐而不为呢？做营销的过程可以接触到他们，这也算是私心。虽然有时候很不想承认，但会觉得自己跟别的粉丝是不一样的。有一些人是从13年开始追星认识我的，他们会觉得很神奇，我认识的时候你还是一个学生，但现在你已经可以经常接触到明星了。我很喜欢看他们羡慕，我觉得爽。这就很虚荣了，但是真的爽。</span><br>
<span>所以如果用我的本命去炒CP，做一些营销的话，我也是高兴的。我还是可以吃糖，可以炫耀，还可以有赚钱的快感，他们（明星）也可以赚钱，其他人买单。现在和其他粉丝最不一样的一点，就是别人追星都花钱，我会看这个人怎么给我挣钱。</span><br>
<span>https://pic.36krcnd.com/201910/01170631/le4dlq9ca6kpui2j.jpg!1200</span><br>
<span>图片来源：东方IC</span><br>
<span>“人与人之间就是两条相交线，交汇了就会渐行渐远，但那个交点会很有趣”阿强，28岁，正在“养成偶像”的医学在读博士</span><br>
<span>我们这个圈子不用pick这个词，用“推”。推她的话是在14年11月，当时看到她的一个表演，她本身是舞蹈专业毕业的，跳了一段孔雀舞。</span><br>
<span>当时看到这个视频，一下被震惊了，因为在我惯有的概念中，像他们这样一个团体的小偶像，就是把素人直接放在台上，应该有很多技巧不成熟。但她的一招一式都是专业的。之后就看公演，直播，到实际接触她，一步一步彻底饭上了她。 我面对面定期见她，参加她们的活动，比如公演、握手会，频率大概是一个月一次。</span><br>
<span>后来彻底想要推她，也是因为在握手会上有一些短暂接触。握手会可以理解为签售会，你能和你喜欢很久，想象中的偶像有所交流。她出现在你面前，她是否符合你的想象？当你的image和现实出现在一起的时候，如果这东西是符合的，甚至高于你的image，我相信会加速让你喜欢上这个人。</span><br>
<span>她本人如同我想象，甚至比我想象的更美好。</span><br>
<span>记得她第一次来的时候，我去接车。出发前她发一个微博，说眼睛有点不舒服，今天需要戴一个墨镜了。我本身是医学专业的，所以我写了一张关于眼睛的医嘱，卷成小纸条插在花里。</span><br>
<span>她收到花了以后，真的很认真地盯着那张小纸条。就是这样的一些小的点，你会觉得她很看重粉丝给她的东西。而且她父亲也是医生，我觉得她能够理解我说的很多东西。有次握手会，我和她讲自己遇到类似医闹的事，当时她说，看到你感觉比之前又瘦小了一些，一定要注意安全。那一下非常的感动，感觉她非常理解我，算是给了我一些鼓励。</span><br>
<span>当然喜欢她最具体的表现就是支持她。打比方来说，我这个小偶像的实力、业务、水平、外表都非常的好，我想让更多人看到她，让她资源更好的话，就需要让她的各种排名更高。这个高度是靠投票数决定的，投票数是对应你买的唱片数量，买的越多投的越多，就和创造营买酸奶一样。</span><br>
<span>我也可以选择自己买盘，自己投票，但一个人经济能力是有限的，力量是散的，得靠更多的人。所以在确保集资是公开透明，且是真的完全投出去的情况下，我们会进行集资。做这件事的前提是我们都喜欢这样的一个人，我们可以看到她的进步，我们也希望这个进步可以反馈在她的排名和后续资源上。就类似于101里孟美岐站C，越来越多的粉丝都能理解这件事。</span><br>
<span>不过外界对她们这个模式会有误解，会觉得跟金钱一挂上钩，大家总觉得这里面带着很不光彩的东西。但其实从我们粉丝的角度来说，会觉得除了钱以外，我们更多是去支持一个女孩的梦想。可能你们听起来会觉得，你用钱去支持一个女孩的梦想，这个梦想还纯洁吗？其实并不是，我们身在其中的人，其实也有跟我学历相当的，比我学历更高的，高管、各种层次的人都有，大家凝聚到一起去做这样事的时候，已经抛开很多杂念了。虽然我的确在花钱，但是我们也是一起去努力的做成一件事，可能现在社会里，大家做事都很有私欲，很难拧成一股绳作一个集体，抛开私欲去做一件事。</span><br>
<span>在做这个事的时候，我是很快乐的。虽然我的确花了钱，但我交到了很多朋友，其实我也不是一个特别喜欢交际的人，而且在这个过程中我也锻炼了一些个人能力。比如我要去写策划，需要去联系别人，以及最后如果能够达成心愿，可以收获成就感，在精神方面也得到了满足。</span><br>
<span>现在我也很享受她在舞台上的一点点变化。她在舞台上的表现力在提升，对镜头的那种掌控力也在提升，纯粹看这些变化，我会觉得很有趣。</span><br>
<span>和演唱会相比，我更倾向于握手会这种私人交流，虽然这样听起来会像是养成偶像，但我觉得她是靠自己成长的，跟我养没有什么关系，或者可能是相互的，她在成长，我们也在支持她。</span><br>
<span>我也有想过如果哪一天她不营业了，不在圈子里了，那么就各自回到自己的生活吧。人与人之间就是两条相交线，交汇了就会渐行渐远，但那个交点会很有趣。我对她来说可能只是一个粉丝，但在我心中她是一个很特殊的朋友，见证了我的一些成长。毕竟我刚饭她的时候是硕士，现在是博士，这么长时间过去了，我也在变得更好。</span><br>
<span>如果她真的退出，比如说她有什么事业要开张，那我可能会上去说一声你好，或者去送上一个花篮，就是那种开业花篮，这就是我人生最大的梦想。</span><br>
<span>https://pic.36krcnd.com/201910/01170932/6s3h7bn24msk2dh6.jpeg!1200</span><br>
<span>图片来源：pexels </span><br>
<span>“我期待的粉丝：首先要有自己的生活，有余力的时候再来支持我”鱼子酱，25岁，为了靠近喜欢的明星，成了一个演员</span><br>
<span>四年前我通过一个综艺出道，但和其他一些人不一样，我没有立志进娱乐圈的想法，是因为喜欢的明星才进来的。</span><br>
<span>上学的时候喜欢看韩国综艺，尤其是Running Man，喜欢李光洙。喜欢他两年后，我决定去一次韩国。节目里有很多韩国的场景，我很想知道韩国是不是真的那样子，但又想待的时间长一点，就说那我学韩语吧。</span><br>
<span>后面在粉丝活动上，我第一次见到他。那个见面会送美式咖啡，是他亲手给我递的咖啡。那时候还不太会说韩语，但心里好激动，就只是跟他说我很喜欢他，喜欢他很久了，是从中国过来的。其实他在节目里会更有趣、更闹腾一点，本人还是挺谦虚安静的。</span><br>
<span>虽然和节目里有差别，但我更喜欢他了。他对每个人打招呼，如果是经常见面的粉丝，脸和名字他都记得住。你如果跟他说什么事情，下次碰到他，他也会问起。如果要合照、签名，在不影响工作的状态下，他基本上都会满足。追到后面他也认识我了，如果他有新电影在宣传期，一个月能见到他四次左右。至少我要从韩国离开的时候，我知道他是认得我的。</span><br>
<span>走的那会儿就有了综艺的事，也算是个机会，就想进来试一下。现在想想，也是因为想离他更近一点才去的。虽说进来了以后还挺喜欢这职业，但刚去参加选秀的时候，我不知道自己喜不喜欢，毕竟我没有接触过。</span><br>
<span>包括我现在进到这个圈子以后，确实也有一些不是很梦幻的东西，因为像我们这种底层的小演员，接触到的行业环境真的挺差。我现在也没有公司，自己一个人，挺吃力的。会焦虑，没有副业，生活也有点困难。中间也见过很多同事转行，但我现在还想坚持一下，毕竟还是挺喜欢拍戏。</span><br>
<span>因为之前追星的经历，现在我知道有粉丝喜欢我的话会特别珍惜。粉丝和艺人我都当过了，双方的角色我都知道是什么样子。粉丝有时候写一些鼓励的话，我也会像光洙一样很认真地回复，尽量也做到记着他们的名字，他们有时候跟我说什么事，我也会记住。</span><br>
<span>那时候光洙做粉丝见面会，他要记那么多人，记那么多张脸，那么多名字，然后签名、合照，在这么多压力，并且工作很辛苦的状态下，还要积极去回馈粉丝，我觉得这个真的挺辛苦的。</span><br>
<span>我的粉丝现在应该没什么情况能见我，我只是很普通的拍戏而已。但现在就算没机会见面，他们还是会在微博上留言，我也努力去记住他们的ID。</span><br>
<span>目前的粉丝就是我所期待的粉丝的样子。我期待的粉丝就是，首先有自己的生活，过好自己的生活，有余力的时候再来支持我。现在我的粉丝就是这样，这样很好。</span><br>
</p><p><b>qzy741147: </b><br>
<span>泥潭真凉了，这帖子发出来二十分钟没回复</span><br>
</p><p><b>不可避免: </b><br>
<span>像跳水教练一样，饭圈女孩们冷静计算自己丢进粪坑里的钱能溅起多大屎花。</span><br>
</p><p><b>东方萃梦想: </b><br>
<span> 本帖最后由 东方萃梦想 于 2019-10-2 17:57 编辑 </span><br>
<span>这也不让聊那也不让聊，不凉还能怎样？之前为了点流量放任那些巨魔群魔乱舞的时候就该意识到会有这一天。</span><br>
</p><p><b>drodchang: </b><br>
<span>人都要点追求，没追求没意思，懂了这点就知道为什么有饭圈了。</span><br>
</p><p><b>SaaB35: </b><br>
<span>都不知道这些女人怎么会那么有钱，真想让她们直 接 出 道</span><br>
</p><p><b>zhwpjy: </b><br>
<span>反正对自己负责</span><br>
</p><p><b>别叫我宅男: </b><br>
<span>是扭曲的泥潭宅宅见到比自己还扭曲的人时哑口无言了</span><br>
</p><p><b>我是大鲨鱼: </b><br>
<span>第二个受访者这逻辑水平不像金融业人士啊……</span><br>
<span>能接受杨超越火起来这件事的，反而更加可能是认同“适者生存”的“社达主义者”吧？杨超越不就是典型的适者吗？</span><br>
</p><p><b>illusiome: </b><br>
<span>大C ，25岁，年薪百万的金融“民工”，认为杨超越本身就是作品，反感适者生存的调调</span><br>
<span>年收入百万还有那么点可能</span><br>
<span>年薪百万？</span><br>
<span>正常人23岁毕业，按她比较天才21岁毕业好了，4年时间base 100万。</span><br>
<span>啧，当金融公司做慈善的吗？金融公司最值钱的是你的见识和人脉，普通毕业生能工作四年有多少？除非自己的爹身家百亿，那就另外一回事。</span><br>
<span>要不就是学历越高底薪越高，但学历在25岁这个阶段又很敏感，本科之后最快都1年硕士3年博士。刚好25岁。</span><br>
</p><p><b>迥桑: </b><br>
<span>我是大鲨鱼 发表于 2019-10-2 18:10</span><br>
<span>第二个受访者这逻辑水平不像金融业人士啊……</span><br>
<span>能接受杨超越火起来这件事的，反而更加可能是认同“适者生存 ...</span><br>
<span>并不是，你见识过现在饭圈对富二代/X三代的跪舔就会意识到这个年代一个农村出身的朴素孩子能在这个圈子混出头有多不容易</span><br>
</p><p><b>Freesil: </b><br>
<span>illusiome 发表于 2019-10-2 18:10</span><br>
<span>大C ，25岁，年薪百万的金融“民工”，认为杨超越本身就是作品，反感适者生存的调调</span><br>
<span>年收入百万还有那么点 ...</span><br>
<span>金融不拿项目咋年薪百万啊，25岁兴许父母是个头头脑脑还是有一丢丢可能的，但这文章明显就是给饭圈女孩提升点逼格，让她们看起来没那么缺智</span><br>
</p><p><b>迥桑: </b><br>
<span>不过泥潭现在都沦落到开始聊饭圈了也是真惨，太惨了</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span>草泥马上次去无锡住太湖皇冠被近两百个花花绿绿的粉包围了两天，后来知道是肖战在拍戏，可怜这帮人前前后后跟了不少时间，连个面都看不见</span><br>
</p><p><b>枯风瘦雪: </b><br>
<span>我是大鲨鱼 发表于 2019-10-2 18:10</span><br>
<span>第二个受访者这逻辑水平不像金融业人士啊……</span><br>
<span>能接受杨超越火起来这件事的，反而更加可能是认同“适者生存 ...</span><br>
<span>这个要联系到101节目在播的时候，所谓的“正义人士”无视节目以投票选拔的规则，攻击她不能唱不能跳所以不配出道不配出名的过往历史</span><br>
<span>那阵子体现出来的舆情是“强者”（还是限定唱跳能力的强者）才配生存，“弱者”不如去死，作为杨超越粉丝肯定对那一段记忆犹新</span><br>
</p><p><b>mrzc: </b><br>
<span>梅德韦杰夫 发表于 2019-10-2 18:15</span><br>
<span>草泥马上次去无锡住太湖皇冠被近两百个花花绿绿的粉包围了两天，后来知道是肖战在拍戏，可怜这帮人前前后后 ...</span><br>
<span>下次换一家吧，可以告诉你在无锡拍戏的演员基本都住那地方。即使没有多少粉丝在也天天都有代拍的蹲点，人家是职业的，要恰饭。</span><br>
</p><p><b>illusiome: </b><br>
<span>Freesil 发表于 2019-10-2 18:13</span><br>
<span>金融不拿项目咋年薪百万啊，25岁兴许父母是个头头脑脑还是有一丢丢可能的，但这文章明显就是给饭圈女孩提 ...</span><br>
<span>看着就更缺智了</span><br>
<span>不拿项目也可以啊，你名校博士毕业，搞算法搞学术，也有成绩，的确有人给你底薪百万啊。</span><br>
<span>不少教授走的这个路子。</span><br>
<span>不限定25岁方法不少啊</span><br>
<span>25岁年薪百万99%是项目舔她不是她舔项目。</span><br>
<span>而这样也不是她年薪百万</span><br>
<span>是她爹妈身家百亿。</span><br>
</p><p><b>ごろ: </b><br>
<span>又到了明明都是俩眼睛俩耳朵一张嘴的同一物种但完全搞不懂对方脑回路的时候</span><br>
</p><p><b>zpy393: </b><br>
<span>接触过一些事业粉，感觉挺像炒股的，股本身质量好不好不太重要，自己看中的股能碾压别人就有一种巨大的快感</span><br>
<span>还由此衍生出各种数据粉</span><br>
</p><p><b>解体诸因: </b><br>
<span>我们阿宅玩剩下的（震声</span><br>
</p><p><b>Faerire: </b><br>
<span>也是个寄托。</span><br>
<span>—— 来自 nubia NX595J, Android 7.1.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>曹二狗: </b><br>
<span>追星本质和追纸片人没差别</span><br>
<span>反正都是老婆</span><br>
</p><p><b>iceplatinum: </b><br>
<span>真真假假，明星都爱谎言，包装，炒作都是生意，饭圈自然也会喜欢</span><br>
</p><p><b>qwe33551: </b><br>
<span>看了看乃木坂专楼群的那些llc的母猪们，感觉一条都对不上</span><br>
</p><p><b>reficul: </b><br>
<span>qzy741147 发表于 2019-10-2 17:42</span><br>
<span>泥潭真凉了，这帖子发出来二十分钟没回复</span><br>
<span>泥潭都在搜里面出现的人名都是谁跟谁，20分钟不够的</span><br>
</p><p><b>雨季朦胧了: </b><br>
<span> 本帖最后由 雨季朦胧了 于 2019-10-2 20:06 编辑 </span><br>
<span>梅德韦杰夫 发表于 2019-10-2 18:15</span><br>
<span>草泥马上次去无锡住太湖皇冠被近两百个花花绿绿的粉包围了两天，后来知道是肖战在拍戏，可怜这帮人前前后后 ...</span><br>
<span>没事，你就说你是前S1唯一扣鹅权限人士，看看她们舔不舔你就完事了</span><br>
</p><p><b>古代人皮克: </b><br>
<span>笑死我了，ycy啥都不会靠你们这些傻逼粉丝就能火不社达还有啥社达？什么傻逼逻辑</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A5000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>mrzc: </b><br>
<span>zpy393 发表于 2019-10-2 19:07</span><br>
<span>接触过一些事业粉，感觉挺像炒股的，股本身质量好不好不太重要，自己看中的股能碾压别人就有一种巨大的快感 ...</span><br>
<span>与其说炒股，不如说更像赌马</span><br>
</p><p><b>拣尽寒枝: </b><br>
<span>有钱我宁可投资自己啊……</span><br>
</p><p><b>Spin-Up: </b><br>
<span>在外面说自己是“饭圈人士”和“二刺螈”那个更傻逼？</span><br>
</p><p><b>锟斤拷: </b><br>
<span>挺有意思，我一直都觉得饭圈不是一件简单的事情，应该更认真地进行观察和研究。</span><br>
</p><p><b>Miyalla: </b><br>
<span>原来喜欢ycy的人的脑回路是这样的</span><br>
<span>就是说辛辛苦苦练习唱跳不如买惨呗，哪来的什么社会达尔文，如果你说在一个唱跳选秀节目里面选实力更强的是社会达尔文，那我真是服了</span><br>
</p><p><b>ckming: </b><br>
<span>illusiome 发表于 2019-10-2 18:10</span><br>
<span>大C ，25岁，年薪百万的金融“民工”，认为杨超越本身就是作品，反感适者生存的调调</span><br>
<span>年收入百万还有那么点 ...</span><br>
<span>也许老爹是xxxx，没讲出来谁知道啊。文章里说他的家庭可以轻松负担美本开销，显然暗示出身不错了</span><br>
</p><p><b>turnxxx: </b><br>
<span>锟斤拷 发表于 2019-10-2 20:33</span><br>
<span>挺有意思，我一直都觉得饭圈不是一件简单的事情，应该更认真地进行观察和研究。 ...</span><br>
<span>泥潭巨魔也是挺有意思的，但我不想仔细研究</span><br>
</p><p><b>cqc1021: </b><br>
<span>qwe33551 发表于 2019-10-2 19:55</span><br>
<span>看了看乃木坂专楼群的那些llc的母猪们，感觉一条都对不上</span><br>
<span>日本偶像豚也配叫饭圈女孩（暴言</span><br>
</p><p><b>锟斤拷: </b><br>
<span>turnxxx 发表于 2019-10-2 20:44</span><br>
<span>泥潭巨魔也是挺有意思的，但我不想仔细研究</span><br>
<span>泥潭巨魔只是世界巨魔化的其中一环，在很多地方都能看到，不太算是一个特殊现象。</span><br>
</p><p><b>quadrozeke: </b><br>
<span>不做A股可惜了，不是在抄底，就是在抄底的路上。</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span>雨季朦胧了 发表于 2019-10-2 20:05</span><br>
<span>没事，你就说你是前S1唯一扣鹅权限人士，看看她们舔不舔你就完事了</span><br>
<span>独乐乐,与人乐乐,孰乐</span><br>
</p><p><b>衛藤美彩: </b><br>
<span>每次看到国内饭圈女孩的精打细算言论总觉得是在地命海心</span><br>
</p><p><b>Muminim: </b><br>
<span>illusiome 发表于 2019-10-2 18:10</span><br>
<span>大C ，25岁，年薪百万的金融“民工”，认为杨超越本身就是作品，反感适者生存的调调</span><br>
<span>年收入百万还有那么点 ...</span><br>
<span>人家留学生啊，美国四年时间 14万年薪不过分吧</span><br>
</p><p><b>wddely: </b><br>
<span>饭偶像饭旳都是别人的生活 你辛辛苦苦拉票 参加演唱会见面会 为他花钱费力 到最后所谓的交汇点无非就是一句问候一次握手一个拥抱 热度过后还剩什么？你不再想他 他对你也没有一点印象 同样的问候 握手与拥抱 你身边的家人朋友一样也能给 而且远比知人知面不知心的偶像们真挚真实 把自己的人生贡献给别人 假如是行善也就罢了 投入到无关人的人生里 我是不能接受的</span><br>
</p><p><b>sanludafu: </b><br>
<span>生命粉还行，哈哈😄</span><br>
</p><p><b>肩上的乌鸦: </b><br>
<span> 本帖最后由 肩上的乌鸦 于 2019-10-2 22:43 编辑 </span><br>
<span>Miyalla 发表于 2019-10-2 20:35</span><br>
<span>原来喜欢ycy的人的脑回路是这样的</span><br>
<span>就是说辛辛苦苦练习唱跳不如买惨呗，哪来的什么社会达尔文，如果 ...</span><br>
<span>很多人没意识到，杨超越虽然是成人，但她本质是个有童星魅力的童星，儿童艺人未必就有童星魅力。她的宝宝脸，言行举止心理年龄都有婴儿态的稚拙感和野生感（例如哭）。我觉得是父母离婚的打击让她心理某个地方保持了幼态持续。</span><br>
<span>但又因为出社会摸爬滚打早，让她有市井智慧，加上有语言文字天赋，说出的话看似出格又有市井智慧，有童言无忌的效果。CH2时她在团里的特长标签就是“拥有语出惊人的口才”。</span><br>
<span>而且她还有种憨直的傻气，是王宝强的那种朴实气质。一个长得像洋娃娃的女生，一股村口二傻子的气质，自带喜剧感。她现在做综艺咖广受好评也是源于此。杨超越在101，就是在一个跳唱舞台上跑出个跳唱天赋为零但被综艺之神眷顾的选手，可101恰恰不是纯粹的选秀，而是一个真人秀，所以杨超越最后还是能高位出道。</span><br>
<span>张杰说她像小燕子，其实小燕子不就是成人版的童星？杨超越老板寿伟达在GQ特稿解释为啥放纵杨超越哭，理由是她长了一副宝宝脸，这其实是对杨超越观众缘最精辟的解释。</span><br>
<span>罗志祥第一眼看到杨超越就说：“很多人可能条件比你好，唯一输给你的地方就是没有观众缘。”可见杨超越的观众缘特质不是独一无二，而是过去的明星早就出现过的特质，所以罗志祥才能凭经验作出精确的判断。当然，她们的经历可能没有杨超越传奇。（或者更传奇）</span><br>
<span>换言之，杨超越受欢迎，是在娱乐圈造星工业里可以解释的，不需要扯什么社会啊阶级啊两性审美啊这种大而无当的话题。我是反对部分粉丝通过社会属性神化杨超越的。杨超越之所以能成功，就是因为老天爷赏饭吃，天生就适合混娱乐圈当明星。</span><br>
<span>杨超越受欢迎的本质，杨超越传奇的成名经历，和锦鲤杨超越这个社会符号，虽然互相联系，本质是三码事。可很多人，包括粉丝也会混同三码事。</span><br>
<span>大众评价演员时，会有一个情况，就是把角色魅力等同演员演技，或者把演员的观众缘个人魅力等同演员演技。其实选秀时也会有类似的情况。杨超越的情况更特殊，因为杨超越除了自身的明星魅力外，没有任何可以量化的艺能。所以大众会把杨超越的人气来源和她的社会属性混同。（社会属性例如出身草根，没有受过良好教育，说话土里土气等等）加上一堆吃人血馒头的营销号加入其中，把杨超越异化为社会焦虑的符号。所以最后，阶级跨越、城乡撕裂、两性审美撕裂、底层教育、天赋努力运气、偶像工业与反偶像、左右意识形态，何谓公平何谓德不配位等等社会命题和社会焦虑情绪，都流入到杨超越这个人物符号上。</span><br>
<span>可有趣的是，人为什么要转发锦鲤啊，不就是为了缓解焦虑么。正因为101开始，杨超越身上凝结了足够话题丰富的社会焦虑情绪与标签，所以杨超越的幸运一再持续后，她才成为全社会通用的锦鲤符号。而杨超越之所以越混越好，是因为杨超越身上的明星天赋，是天生适合混娱乐圈的，可是外界的不理解（例如锦鲤那张图，没有杨超越那张人畜无害有观众缘的宝宝脸，是不可能被广泛传播的），反而强化了外界眼中她的幸运才一再持续的传奇。一个被异化为社会焦虑他者而被全网黑的人，短短时间又成为了缓解社会焦虑的符号人物，这本身就有很强烈的社会隐喻。</span><br>
<span>从这个角度看，杨超越获得2018影响中国，可以说实至名归。</span><br>
</p><p><b>ieahgiergn: </b><br>
<span>zpy393 发表于 2019-10-2 19:07</span><br>
<span>接触过一些事业粉，感觉挺像炒股的，股本身质量好不好不太重要，自己看中的股能碾压别人就有一种巨大的快感 ...</span><br>
<span>啊，突然把我思路打通了，我就说怎么论坛里有人聊票房之类的话题聊得这么起劲，真的就像小孩子一样，“我早就说了嘛……”，享受“压对股”的快感，然后陷入空虚，买新股╱退坑</span><br>
</p><p><b>Cortana: </b><br>
<span>别提了 现在手机圈也成饭圈了</span><br>
</p><p><b>Solid/Liquid: </b><br>
<span>杨超越出道这件事才是最社达的吧</span><br>
<span>努力和能力都不完全代表适应环境。作为一个娱乐产品，她的“不适应”恰恰成了卖点。</span><br>
<span>完全赞同楼上说文中金融民工那一段纯属改善一下读者的自我感觉</span><br>
<span>实际上写的比较好的是经纪人那一段</span><br>
<span>以及，这真就是爱撕衣一部分用户玩剩下的而已。</span><br>
</p><p><b>imba419: </b><br>
<span>外野最高楼就在外面摆着呢 为啥要听这路文章BB</span><br>
</p><p><b>萌二: </b><br>
<span>我有钱我也想私联</span><br>
</p><p><b>illusiome: </b><br>
<span> 本帖最后由 illusiome 于 2019-10-2 21:50 编辑 </span><br>
<span>Muminim 发表于 2019-10-2 20:58</span><br>
<span>人家留学生啊，美国四年时间 14万年薪不过分吧</span><br>
<span>不如说她是在香港卖保险年入百万好了。</span><br>
<span>不如问问大哥你在哪个firm，21岁进去，毕业四年内14万了？</span><br>
<span>我自问我25岁的时候身边拿这个数字的金融佬拿这个价只有各类二代。靠谱的人这个年纪还在念书。我眼界浅薄吧。</span><br>
<span>bnp、mckinsey的美国全国中位数才14万。</span><br>
</p><p><b>illusiome: </b><br>
<span>imba419 发表于 2019-10-2 21:37</span><br>
<span>外野最高楼就在外面摆着呢 为啥要听这路文章BB</span><br>
<span>外野最高楼台zqsg了，</span><br>
<span>点名赞扬你们j公鱼公们</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1857484[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
