<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>扎克洛维:雄鹿与凯尔特人系列赛前瞻：雄鹿七场胜？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>扎克洛维:雄鹿与凯尔特人系列赛前瞻：雄鹿七场胜？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:59:12 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>扎克洛维:雄鹿与凯尔特人系列赛前瞻：雄鹿七场胜？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1827832-1-1.html</link>
      <description>扎克洛维:雄鹿与凯尔特人系列赛前瞻：雄鹿七场胜？&#13;
东部季后赛的第二轮，东部第一的雄鹿迎战东部第四的凯尔特人。雄鹿和凯尔特人各自在首轮横扫对手。接下来的这个系列赛走势，取决于你更相信哪一边——是认为凯尔特人到了季后赛会找到最佳状态，还是说你更看重雄鹿这82场常规赛以及4场季后赛里表现出来的冠军级别的统治力。

理论上来讲，这对于雄鹿是一个轻松的系列赛。他们多赢了11场比赛，场均净胜分比凯尔特人的翻倍。他们有主场优势，有系列赛之中最强的球员，而且想让他打多久就可以让他打多久。

但季后赛从来都不是按理论来的。两队之间有七场比赛，不是和29支球队进行82场比赛。在这样的情况下，凯尔特人占据一定的优势，他们完全可以让这个系列赛比数据看起来更焦灼很多。他们也可能会赢。

￼

马尔科姆-布罗格登会缺阵起码前两场比赛。他复出之后状态如何也未可知。对于雄鹿来说，他是非常重要的一员。同样的还有马库斯-斯玛特，他是凯尔特人防守克里斯-米德尔顿的第一人选。去年的季后赛里，米德尔顿面对凯尔特人，可是打成了迈克尔-乔丹的。

斯特林-布朗代替布罗格登首发，凯尔特人就可以让凯里-欧文来防守他了。在这个系列赛里，雄鹿可能会追着欧文打，就像曾经骑士逮着斯蒂芬-库里打一样。没有布罗格登，雄鹿想摆出以扬尼斯-阿德托孔博做中锋的小球阵容时，就缺少了一个出色的侧翼。而这样的阵容，在这个系列赛里可能是会发挥用处的。

他们需要这样的阵容，因为艾尔-霍福德。他一直以来防守阿德托孔博效果不错。没有人可以阻止阿德托孔博。现在的阿德托孔博，是比以前马力更足、信心更高、跳投也有所进步的。但霍福德会让他打得很辛苦。他有能力放阿德托孔博一定距离，能压住他的起步，能尽量站在阿德托孔博面前，尽量避免被上演扣篮秀。这样的人如今联盟里没几个了。

阿德托孔博去年对凯尔特人的系列赛里场均得到25.7分9.6篮板6.3助攻，投篮命中率达到57%。

霍福德显然是防不死他的。但历史数据看来，当霍福德和阿德托孔博同时在场时，凯尔特人总是比雄鹿得分更多，这个赛季也是如此。这个对位对于雄鹿来说有一定的麻烦。

除了阿德托孔博之外，其他人可能没有那么让雄鹿害怕。虽然没有斯玛特，他们还是有足够的侧翼去防守米德尔顿、埃里克-布莱德索和其他人，还可以大量换防。这个系列赛的结局可能很大程度取决于霍福德和阿德托孔博两人在攻防两端的对位。

￼

如果凯尔特人首发霍福德和阿隆-贝恩斯，那么霍福德和阿德托孔博作为名义上的大前锋在位置上就相互对位。大部分教练都会保持贝恩斯和霍福德的首发。在常规赛里霍福德和贝恩斯同时上场的163分钟里，凯尔特人每100回合比对手多得接近20分。他们在凯尔特人防守低迷的时候保了底。而且凯尔特人刚刚横扫了步行者。没理由做出改变。

贝恩斯也很擅长在转换防守中堆积禁区，这是面对阿德托孔博时必须做到的细节。他为霍福德提供了身后又一个大个防守者。

但在对步行者的系列赛里，当贝恩斯和霍福德同时在场时，凯尔特人无法得分。在这轮系列赛里凯尔特人摆出此双人组一共43分钟，输了5分，每100回合只能得到90分。

贝恩斯也会让布鲁克-洛佩兹可以在防守上节省体力。而雄鹿的防守效果会决定凯尔特人的晋级可能。凯尔特人的防守很强，但雄鹿毕竟是联盟第三的进攻火力，你不能完全限制。雄鹿起码起码也会打出联盟平均水平的进攻。凯尔特人的进攻、防守和雄鹿的进攻、防守，在这四个部分里，最糟糕的可能是凯尔特人的进攻。面对联盟最强的防守，他们能打出平均水平的进攻吗？

拉洛佩兹出来防守欧文的挡拆是一个显然的攻击点。雄鹿更喜欢让洛佩兹镇守篮下。他们的防守安排放掉了空位中距离。防守欧文的球队，大部分会是布莱德索和乔治-希尔，必须紧紧跟住欧文，限制他的中投。

但如果凯尔特人给欧文在三分线外几步就做掩护，并且掩护得结结实实，那么欧文完全可能绕过掩护就是控卫三分球。

当贝恩斯做掩护时，欧文会得到这样的机会。贝恩斯的掩护是非常结实的。但洛佩兹不用担心贝恩斯外切投三分，他可以放心地延阻欧文。贝恩斯偶尔会进一两个空位三分球。凯尔特人也可以让霍福德站在底角拉开空间，让贝恩斯往篮下切，然后祈祷他面对慌乱的防守能制造得分机会。

但贝恩斯打得越多，对于雄鹿是好事。凯尔特人要想赢下这个系列赛，他们必须全力打欧文和霍福德的挡拆，并且尤其针对洛佩兹。到时霍福德的空位三分能力会让凯尔特人头疼。另外，如果凯尔特人尽量在半转换进攻中就冲击洛佩兹，对于他们也是有效的。同理还有为掩护者掩护的战术，让洛佩兹想回禁区的时候被凯尔特人第三个球员挡住。

如果派第三个球员去扑霍福德，他又会把球传给空位队友，这就会引发一系列的传球最终引导出好的出手机会。

￼

要想让霍福德和洛佩兹对上位，一个办法就是让戈登-海沃德代替贝恩斯首发。这也就成了过去两年里凯尔特人原意摆出的首发阵容了。当然了理论上来讲，凯尔特人还可以首发萨米-奥杰莱，他是凯尔特人专门用来对于阿德托孔博的板凳球员。这样可以允许霍福德安心打中锋，把防守阿德托孔博的任务交给奥杰莱。防守阿德托孔博是个累活儿，霍福德可能需要每场防个30分钟。所以奥杰莱会得到一些出场时间，但如果首发他，似乎有些太过了。始终还是得上自己最好的那些球员。

无论谁首发，霍福德都会打中锋。凯尔特人可以如此，并同时让霍福德防守阿德托孔博。这就需要海沃德、杰森-塔图姆或者杰伦-布朗去防守洛佩兹了，但是问题不大，因为洛佩兹现在进攻上主要都是站在三分线外了。

凯尔特人过去就已经试过这种办法了。洛佩兹有能力背打他们，但这不是雄鹿进攻的核心战术。凯尔特人不介意洛佩兹来些背打，他们会适时调整，这样的话可能洛佩兹就要防守霍福德了。

￼

凯尔特人首轮每100回合大概打30次欧文和霍福德的挡拆，比常规赛多了7次。这个系列赛凯尔特人可能应该再增长到40次，并且鼓励两人多投三分。

洛佩兹整个赛季都被雄鹿要求镇守禁区，但实际上他可能比你想象的更灵活。他时不时能做到延阻欧文，之后及时归位干扰霍福德的能力。

但霍福德了解之后，会开始针对这一点来一些虚晃，之后过掉洛佩兹给凯尔特人带来更好的出手机会。让洛佩兹延阻欧文也可能导致欧文绕过洛佩兹，局面就成了5打3。

凯尔特人怎样丰富欧文和霍福德的配合是很重要的。让霍福德每场比赛投个10个半空位的弧顶三分，雄鹿可能也不介意。雄鹿以前还放更准的射手投过。很少内线喜欢一直在外线投篮，尤其是如果他们连丢了两三个，他们会更加犹豫，会感到不好意思的。雄鹿也知道，这样的进攻是无法得到上篮和罚球的。

所以这个对位就很有意思了。雄鹿一直都专注于减少对手的篮下出手和罚球，但凯尔特人在这方面本身就很糟糕。凯尔特人的罚球率排名联盟倒数第一，篮下出手率排名联盟第27。大部分球队在面对雄鹿的防守时都会失去一些自己本身擅长的进攻方式。但是凯尔特人本身打球的方式，就是雄鹿希望对手打的方式。

对于凯尔特人来说这是个优势。他们擅长雄鹿不介意对手投的那些球。在常规赛两队的三次交手中就是如此，凯尔特人在篮下的出手暴跌，把这些都转化成了弧顶三分球。

要想在七场系列赛里四次击败一支强队，本身你就是需要投篮表现好。但对于凯尔特人这就格外重要了。如果凯尔特人能调整好轮换阵容、设定好战术，制造出合适的跳投机会，并且能大量投进的话，他们可以完成下克上。

他们会得到大量的投篮。雄鹿逼迫对手失误的次数只排名联盟第25，而凯尔特人本身也是失误少的球队。在常规赛两队三次交锋里，凯尔特人失误率只有8.2，比联盟最低失误率还有低不少。冲不到篮下、上不了罚球线，但要是你每次都能把球投出去，那就也不怎么亏。

￼

当然了，雄鹿也不会就直接接受洛佩兹和霍福德的对位。雄鹿可以让洛佩兹防守布朗或者海沃德，让阿德托孔博追赶霍福德，让他投不了三分球。如果比赛打得焦灼，我估计阿德托孔博是会大量防守霍福德的。凯尔特人的反击可以是让布朗和霍福德去参加掩护配合，把洛佩兹重新换到防霍福德。

雄鹿可以减少洛佩兹的上场时间，让阿德托孔博大量打中锋。这样的阵容可以大量换防，极大程度限制凯尔特人的空位出手机会。霍福德可以背打换防后面对的雄鹿的大部分外线球员，但是其他人呢？雄鹿会害怕凯尔特人最强的单打侧翼塔图姆单挑布莱德索、米德尔顿、斯特林-布朗、阿德托孔博和米罗蒂奇这个阵容中的任何一人吗？对了，顺便提一下，这个系列赛米罗蒂奇可能至关重要。

这也是季后赛至今最值得关注的问题之一。迈克-布登霍尔泽愿意彻底放弃雄鹿这个赛季的基础，在情况必须的时候打一个彻底不同的防守风格吗？他的季后赛历史看来不是如此。今年季后赛只有魔术比雄鹿面对挡拆时选择换防要少。在某个时候——也许就是现在——雄鹿需要作出一些调整。

如果凯尔特人摆出小球阵容让洛佩兹上不了场，这对于谁更有利其实也不好说。这可能意味着凯尔特人的小球阵容打爆了雄鹿，但也可能意味着雄鹿先发制人作出调整，把凯尔特人最大的错位优势给抵消了。凯尔特人要怎样作出打最强阵容和打霍福德洛佩兹对位之间的平衡呢？

但只要布罗格登继续缺阵，那么换下洛佩兹就意味着直接性的场上天赋值降低。没有洛佩兹的阵容，布朗、希尔、帕特-康诺顿甚至还有托尼-斯内尔，总有一个人需要有人占据这另外的一个外线名额。这些人的表现可能是决定因素之一。

洛佩兹比这些人都要强。阵容合理度提高，但可能却无法弥补天赋值的降低。这也是为什么我们可能会看到布登霍尔泽摆出米罗蒂奇、阿德托孔博和洛佩兹的超大阵容来对抗凯尔特人的大个阵容。起码在布罗格登复出之前是有可能的，你需要上你最出色的球员们。

如果凯尔特人让欧文在防守端防守最弱的球员，那么就会是布朗、希尔、帕特-康诺顿和托尼-斯内尔这些人之一。也许凯尔特人不需要如此，他们并不害怕布莱德索和欧文的对位，而且上赛季季后赛里布莱德索面对凯尔特人可是消失了。但如果雄鹿首发布朗，他们有这样的选项。

￼

但无论如何雄鹿是会针对欧文的。如果霍福德一对一确实对阿德托孔博有所限制，那么这就是他们最简单的回应。雄鹿可以让欧文的对位人给阿德托孔博做掩护配合。如果换防，欧文会被阿德托孔博直接强吃。不换防的话，不管是继续防自己的人、后撤还是延阻然后回防，你都得保证自己不能让阿德托孔博看到一丁点的空间。

用阿德托孔博做掩护人可能是雄鹿面对霍福德阻挡他突破时最好的办法。这可能让凯尔特人意想不到，这会引发凯尔特人做出不想做的防守轮转。如果阿德托孔博做挡拆持球人，凯尔特人还可以在掩护后面绕，但如果他是做掩护的，他们就没法这么做了。

无球也是一样，雄鹿也可以这么做，还可以直接针对欧文来。

我一直都这么说：如果非要如此的话，雄鹿完全可以让阿德托孔博打42分钟以上。他可以碾压除了霍福德之外凯尔特人任何一员。阿德托孔博已经达到了这个级别，那些看起来“应该能稍微限制阿德托孔博”的人，在真正防起阿德托孔博时，会被直接生吞活剥。

￼

布朗、塔图姆、海沃德、斯玛特、奥杰莱和马库斯-莫里斯都有一部分“看起来能防阿德托孔博”的性质。他们也都会得到防守阿德托孔博的机会。在有些回合里，他们可能确实能防住：比如阿德托孔博拿到球时时间已经不多，或者位置不好，或者协防能马上到。

但让这些人中的任何一个连续单防阿德托孔博，他是真的能吃人的。如果马上去协防——还得比霍福德防阿德托孔博时的协防要更快——那么雄鹿会得到空位三分。

我也不敢就宣布这支变幻莫测的凯尔特人现在已经确实完成了蜕变。对步行者的系列赛里他们每100回合只能得到103.7分，在16支季后赛球队里排名第12，如果放到常规赛所有球队里是倒数第一的。海沃德目前看起来弹跳和信心都有所恢复，但这样的事通常不是一路上升的。塔图姆和布朗的状态随时都有可能重新陷入低迷。

面对精英级别的防守，你是需要一些罚球和攻击篮下来保底的。凯尔特人有吗？

每次凯尔特人低迷的时候，每次凯尔特人面对真正的困境时，他们都站到了悬崖边上。他们需要时间相互适应。

但是现在他们没时间了。在这个系列赛里他们没有最好的球员，没有主场优势。他们有一些很不错的对位优势，让我简直想喊出他们六场或者七场取胜了。

但比起凯尔特人最近不错的表现和季后赛经验的优势，我还是更相信雄鹿一个赛季稳定的发挥。

雄鹿，抢七胜。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>没屁股玩要死了: </b><br>
<span>扎克洛维:雄鹿与凯尔特人系列赛前瞻：雄鹿七场胜？</span><br>
<span>东部季后赛的第二轮，东部第一的雄鹿迎战东部第四的凯尔特人。雄鹿和凯尔特人各自在首轮横扫对手。接下来的这个系列赛走势，取决于你更相信哪一边——是认为凯尔特人到了季后赛会找到最佳状态，还是说你更看重雄鹿这82场常规赛以及4场季后赛里表现出来的冠军级别的统治力。</span><br>
<span>理论上来讲，这对于雄鹿是一个轻松的系列赛。他们多赢了11场比赛，场均净胜分比凯尔特人的翻倍。他们有主场优势，有系列赛之中最强的球员，而且想让他打多久就可以让他打多久。</span><br>
<span>但季后赛从来都不是按理论来的。两队之间有七场比赛，不是和29支球队进行82场比赛。在这样的情况下，凯尔特人占据一定的优势，他们完全可以让这个系列赛比数据看起来更焦灼很多。他们也可能会赢。</span><br>
<span>￼</span><br>
<span>马尔科姆-布罗格登会缺阵起码前两场比赛。他复出之后状态如何也未可知。对于雄鹿来说，他是非常重要的一员。同样的还有马库斯-斯玛特，他是凯尔特人防守克里斯-米德尔顿的第一人选。去年的季后赛里，米德尔顿面对凯尔特人，可是打成了迈克尔-乔丹的。</span><br>
<span>斯特林-布朗代替布罗格登首发，凯尔特人就可以让凯里-欧文来防守他了。在这个系列赛里，雄鹿可能会追着欧文打，就像曾经骑士逮着斯蒂芬-库里打一样。没有布罗格登，雄鹿想摆出以扬尼斯-阿德托孔博做中锋的小球阵容时，就缺少了一个出色的侧翼。而这样的阵容，在这个系列赛里可能是会发挥用处的。</span><br>
<span>他们需要这样的阵容，因为艾尔-霍福德。他一直以来防守阿德托孔博效果不错。没有人可以阻止阿德托孔博。现在的阿德托孔博，是比以前马力更足、信心更高、跳投也有所进步的。但霍福德会让他打得很辛苦。他有能力放阿德托孔博一定距离，能压住他的起步，能尽量站在阿德托孔博面前，尽量避免被上演扣篮秀。这样的人如今联盟里没几个了。</span><br>
<span>阿德托孔博去年对凯尔特人的系列赛里场均得到25.7分9.6篮板6.3助攻，投篮命中率达到57%。</span><br>
<span>霍福德显然是防不死他的。但历史数据看来，当霍福德和阿德托孔博同时在场时，凯尔特人总是比雄鹿得分更多，这个赛季也是如此。这个对位对于雄鹿来说有一定的麻烦。</span><br>
<span>除了阿德托孔博之外，其他人可能没有那么让雄鹿害怕。虽然没有斯玛特，他们还是有足够的侧翼去防守米德尔顿、埃里克-布莱德索和其他人，还可以大量换防。这个系列赛的结局可能很大程度取决于霍福德和阿德托孔博两人在攻防两端的对位。</span><br>
<span>￼</span><br>
<span>如果凯尔特人首发霍福德和阿隆-贝恩斯，那么霍福德和阿德托孔博作为名义上的大前锋在位置上就相互对位。大部分教练都会保持贝恩斯和霍福德的首发。在常规赛里霍福德和贝恩斯同时上场的163分钟里，凯尔特人每100回合比对手多得接近20分。他们在凯尔特人防守低迷的时候保了底。而且凯尔特人刚刚横扫了步行者。没理由做出改变。</span><br>
<span>贝恩斯也很擅长在转换防守中堆积禁区，这是面对阿德托孔博时必须做到的细节。他为霍福德提供了身后又一个大个防守者。</span><br>
<span>但在对步行者的系列赛里，当贝恩斯和霍福德同时在场时，凯尔特人无法得分。在这轮系列赛里凯尔特人摆出此双人组一共43分钟，输了5分，每100回合只能得到90分。</span><br>
<span>贝恩斯也会让布鲁克-洛佩兹可以在防守上节省体力。而雄鹿的防守效果会决定凯尔特人的晋级可能。凯尔特人的防守很强，但雄鹿毕竟是联盟第三的进攻火力，你不能完全限制。雄鹿起码起码也会打出联盟平均水平的进攻。凯尔特人的进攻、防守和雄鹿的进攻、防守，在这四个部分里，最糟糕的可能是凯尔特人的进攻。面对联盟最强的防守，他们能打出平均水平的进攻吗？</span><br>
<span>拉洛佩兹出来防守欧文的挡拆是一个显然的攻击点。雄鹿更喜欢让洛佩兹镇守篮下。他们的防守安排放掉了空位中距离。防守欧文的球队，大部分会是布莱德索和乔治-希尔，必须紧紧跟住欧文，限制他的中投。</span><br>
<span>但如果凯尔特人给欧文在三分线外几步就做掩护，并且掩护得结结实实，那么欧文完全可能绕过掩护就是控卫三分球。</span><br>
<span>当贝恩斯做掩护时，欧文会得到这样的机会。贝恩斯的掩护是非常结实的。但洛佩兹不用担心贝恩斯外切投三分，他可以放心地延阻欧文。贝恩斯偶尔会进一两个空位三分球。凯尔特人也可以让霍福德站在底角拉开空间，让贝恩斯往篮下切，然后祈祷他面对慌乱的防守能制造得分机会。</span><br>
<span>但贝恩斯打得越多，对于雄鹿是好事。凯尔特人要想赢下这个系列赛，他们必须全力打欧文和霍福德的挡拆，并且尤其针对洛佩兹。到时霍福德的空位三分能力会让凯尔特人头疼。另外，如果凯尔特人尽量在半转换进攻中就冲击洛佩兹，对于他们也是有效的。同理还有为掩护者掩护的战术，让洛佩兹想回禁区的时候被凯尔特人第三个球员挡住。</span><br>
<span>如果派第三个球员去扑霍福德，他又会把球传给空位队友，这就会引发一系列的传球最终引导出好的出手机会。</span><br>
<span>￼</span><br>
<span>要想让霍福德和洛佩兹对上位，一个办法就是让戈登-海沃德代替贝恩斯首发。这也就成了过去两年里凯尔特人原意摆出的首发阵容了。当然了理论上来讲，凯尔特人还可以首发萨米-奥杰莱，他是凯尔特人专门用来对于阿德托孔博的板凳球员。这样可以允许霍福德安心打中锋，把防守阿德托孔博的任务交给奥杰莱。防守阿德托孔博是个累活儿，霍福德可能需要每场防个30分钟。所以奥杰莱会得到一些出场时间，但如果首发他，似乎有些太过了。始终还是得上自己最好的那些球员。</span><br>
<span>无论谁首发，霍福德都会打中锋。凯尔特人可以如此，并同时让霍福德防守阿德托孔博。这就需要海沃德、杰森-塔图姆或者杰伦-布朗去防守洛佩兹了，但是问题不大，因为洛佩兹现在进攻上主要都是站在三分线外了。</span><br>
<span>凯尔特人过去就已经试过这种办法了。洛佩兹有能力背打他们，但这不是雄鹿进攻的核心战术。凯尔特人不介意洛佩兹来些背打，他们会适时调整，这样的话可能洛佩兹就要防守霍福德了。</span><br>
<span>￼</span><br>
<span>凯尔特人首轮每100回合大概打30次欧文和霍福德的挡拆，比常规赛多了7次。这个系列赛凯尔特人可能应该再增长到40次，并且鼓励两人多投三分。</span><br>
<span>洛佩兹整个赛季都被雄鹿要求镇守禁区，但实际上他可能比你想象的更灵活。他时不时能做到延阻欧文，之后及时归位干扰霍福德的能力。</span><br>
<span>但霍福德了解之后，会开始针对这一点来一些虚晃，之后过掉洛佩兹给凯尔特人带来更好的出手机会。让洛佩兹延阻欧文也可能导致欧文绕过洛佩兹，局面就成了5打3。</span><br>
<span>凯尔特人怎样丰富欧文和霍福德的配合是很重要的。让霍福德每场比赛投个10个半空位的弧顶三分，雄鹿可能也不介意。雄鹿以前还放更准的射手投过。很少内线喜欢一直在外线投篮，尤其是如果他们连丢了两三个，他们会更加犹豫，会感到不好意思的。雄鹿也知道，这样的进攻是无法得到上篮和罚球的。</span><br>
<span>所以这个对位就很有意思了。雄鹿一直都专注于减少对手的篮下出手和罚球，但凯尔特人在这方面本身就很糟糕。凯尔特人的罚球率排名联盟倒数第一，篮下出手率排名联盟第27。大部分球队在面对雄鹿的防守时都会失去一些自己本身擅长的进攻方式。但是凯尔特人本身打球的方式，就是雄鹿希望对手打的方式。</span><br>
<span>对于凯尔特人来说这是个优势。他们擅长雄鹿不介意对手投的那些球。在常规赛两队的三次交手中就是如此，凯尔特人在篮下的出手暴跌，把这些都转化成了弧顶三分球。</span><br>
<span>要想在七场系列赛里四次击败一支强队，本身你就是需要投篮表现好。但对于凯尔特人这就格外重要了。如果凯尔特人能调整好轮换阵容、设定好战术，制造出合适的跳投机会，并且能大量投进的话，他们可以完成下克上。</span><br>
<span>他们会得到大量的投篮。雄鹿逼迫对手失误的次数只排名联盟第25，而凯尔特人本身也是失误少的球队。在常规赛两队三次交锋里，凯尔特人失误率只有8.2，比联盟最低失误率还有低不少。冲不到篮下、上不了罚球线，但要是你每次都能把球投出去，那就也不怎么亏。</span><br>
<span>￼</span><br>
<span>当然了，雄鹿也不会就直接接受洛佩兹和霍福德的对位。雄鹿可以让洛佩兹防守布朗或者海沃德，让阿德托孔博追赶霍福德，让他投不了三分球。如果比赛打得焦灼，我估计阿德托孔博是会大量防守霍福德的。凯尔特人的反击可以是让布朗和霍福德去参加掩护配合，把洛佩兹重新换到防霍福德。</span><br>
<span>雄鹿可以减少洛佩兹的上场时间，让阿德托孔博大量打中锋。这样的阵容可以大量换防，极大程度限制凯尔特人的空位出手机会。霍福德可以背打换防后面对的雄鹿的大部分外线球员，但是其他人呢？雄鹿会害怕凯尔特人最强的单打侧翼塔图姆单挑布莱德索、米德尔顿、斯特林-布朗、阿德托孔博和米罗蒂奇这个阵容中的任何一人吗？对了，顺便提一下，这个系列赛米罗蒂奇可能至关重要。</span><br>
<span>这也是季后赛至今最值得关注的问题之一。迈克-布登霍尔泽愿意彻底放弃雄鹿这个赛季的基础，在情况必须的时候打一个彻底不同的防守风格吗？他的季后赛历史看来不是如此。今年季后赛只有魔术比雄鹿面对挡拆时选择换防要少。在某个时候——也许就是现在——雄鹿需要作出一些调整。</span><br>
<span>如果凯尔特人摆出小球阵容让洛佩兹上不了场，这对于谁更有利其实也不好说。这可能意味着凯尔特人的小球阵容打爆了雄鹿，但也可能意味着雄鹿先发制人作出调整，把凯尔特人最大的错位优势给抵消了。凯尔特人要怎样作出打最强阵容和打霍福德洛佩兹对位之间的平衡呢？</span><br>
<span>但只要布罗格登继续缺阵，那么换下洛佩兹就意味着直接性的场上天赋值降低。没有洛佩兹的阵容，布朗、希尔、帕特-康诺顿甚至还有托尼-斯内尔，总有一个人需要有人占据这另外的一个外线名额。这些人的表现可能是决定因素之一。</span><br>
<span>洛佩兹比这些人都要强。阵容合理度提高，但可能却无法弥补天赋值的降低。这也是为什么我们可能会看到布登霍尔泽摆出米罗蒂奇、阿德托孔博和洛佩兹的超大阵容来对抗凯尔特人的大个阵容。起码在布罗格登复出之前是有可能的，你需要上你最出色的球员们。</span><br>
<span>如果凯尔特人让欧文在防守端防守最弱的球员，那么就会是布朗、希尔、帕特-康诺顿和托尼-斯内尔这些人之一。也许凯尔特人不需要如此，他们并不害怕布莱德索和欧文的对位，而且上赛季季后赛里布莱德索面对凯尔特人可是消失了。但如果雄鹿首发布朗，他们有这样的选项。</span><br>
<span>￼</span><br>
<span>但无论如何雄鹿是会针对欧文的。如果霍福德一对一确实对阿德托孔博有所限制，那么这就是他们最简单的回应。雄鹿可以让欧文的对位人给阿德托孔博做掩护配合。如果换防，欧文会被阿德托孔博直接强吃。不换防的话，不管是继续防自己的人、后撤还是延阻然后回防，你都得保证自己不能让阿德托孔博看到一丁点的空间。</span><br>
<span>用阿德托孔博做掩护人可能是雄鹿面对霍福德阻挡他突破时最好的办法。这可能让凯尔特人意想不到，这会引发凯尔特人做出不想做的防守轮转。如果阿德托孔博做挡拆持球人，凯尔特人还可以在掩护后面绕，但如果他是做掩护的，他们就没法这么做了。</span><br>
<span>无球也是一样，雄鹿也可以这么做，还可以直接针对欧文来。</span><br>
<span>我一直都这么说：如果非要如此的话，雄鹿完全可以让阿德托孔博打42分钟以上。他可以碾压除了霍福德之外凯尔特人任何一员。阿德托孔博已经达到了这个级别，那些看起来“应该能稍微限制阿德托孔博”的人，在真正防起阿德托孔博时，会被直接生吞活剥。</span><br>
<span>￼</span><br>
<span>布朗、塔图姆、海沃德、斯玛特、奥杰莱和马库斯-莫里斯都有一部分“看起来能防阿德托孔博”的性质。他们也都会得到防守阿德托孔博的机会。在有些回合里，他们可能确实能防住：比如阿德托孔博拿到球时时间已经不多，或者位置不好，或者协防能马上到。</span><br>
<span>但让这些人中的任何一个连续单防阿德托孔博，他是真的能吃人的。如果马上去协防——还得比霍福德防阿德托孔博时的协防要更快——那么雄鹿会得到空位三分。</span><br>
<span>我也不敢就宣布这支变幻莫测的凯尔特人现在已经确实完成了蜕变。对步行者的系列赛里他们每100回合只能得到103.7分，在16支季后赛球队里排名第12，如果放到常规赛所有球队里是倒数第一的。海沃德目前看起来弹跳和信心都有所恢复，但这样的事通常不是一路上升的。塔图姆和布朗的状态随时都有可能重新陷入低迷。</span><br>
<span>面对精英级别的防守，你是需要一些罚球和攻击篮下来保底的。凯尔特人有吗？</span><br>
<span>每次凯尔特人低迷的时候，每次凯尔特人面对真正的困境时，他们都站到了悬崖边上。他们需要时间相互适应。</span><br>
<span>但是现在他们没时间了。在这个系列赛里他们没有最好的球员，没有主场优势。他们有一些很不错的对位优势，让我简直想喊出他们六场或者七场取胜了。</span><br>
<span>但比起凯尔特人最近不错的表现和季后赛经验的优势，我还是更相信雄鹿一个赛季稳定的发挥。</span><br>
<span>雄鹿，抢七胜。</span><br>
</p><p><b>fayespike: </b><br>
<span>现在我预测就是2:2，后面看应变了</span><br>
<span>小鹿好好打别打我脸啊</span><br>
</p><p><b>影子都没有了: </b><br>
<span>奶一下巨鹿好了</span><br>
<span>凯尔特人4:2胜</span><br>
</p><p><b>darecula: </b><br>
<span>巨大鹿也打一星四射，那就看看之前阿詹的骑士怎么打的啊。不管怎样，人形高达暴走是必要条件啊，外线投开是充分条件。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1827832[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
