<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>聊一个小白想法，既然价格是由供需关系决定的……</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>聊一个小白想法，既然价格是由供需关系决定的……</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:06:44 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>聊一个小白想法，既然价格是由供需关系决定的……[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1914537-1-1.html</link>
      <description>聊一个小白想法，既然价格是由供需关系决定的……&#13;
不懂经济学，憋在家里开始胡思乱想。按照正常的经济规律，需求大于供给，或者说需求方的弹性小于供给方的时候，就会涨价。然而现实中会有一些特殊情况，需求方的弹性极低，价格也会变得很奇怪。按照“传统经济学”的解释，“理论上不存在无穷大的弹性”，因为“就算是人命，也能等价出一个封顶的价格”。经济学会这么解释，大家平时很多刚需的情况，其实需求并没有那么刚，因此价格也没有变得无穷大。比如口罩和春运的火车票。他们还会说，管制价格会降低整个市场的效率，不管制会更好，比如春运火车票涨价了，很多人就理性选择不回家了。我个人一直不太认可这个观点，我认为经济学所讲的市场总效率并不等于社会总福祉，如果社会变成这个样子，并不会让所有人得到更大的效用。经济学者会说，如果改变制度，一定会有阵痛期，这个时期里整个体系的效率是很低的，但等所有人都适应之后，最终的效率会高。比如飞机票，过年的时候经济舱都没了，只剩几千上万的头等舱，你们不也习惯了嘛。但我还是不太能接受；就拿口罩和火车票举例，它们的影响之广、需求之强，已经不仅仅是单纯的商品，也不是在单一变量的供需模型里讨论的参数，而它们的短缺也不仅仅是普通的低弹性，这些货物本身的意义与整个社会的价值观、文化认同有关。如果放任这些东西涨价，我们会看到的是掌握交通资源的强势方对一年只能在春节回一次家的弱势务工者的剥削，还有发国难财的奸商们趁火打劫。如果放任这种现象不管，我认为最终社会的文化认同会出现割裂，还会加剧资本主义体系本身的贫富差距两极化的问题。所以我赞同对特殊的刚需物资实行价格管制。
&#13;
但话又说回来，管制毕竟“不符合经济学原理”，按照传统理论，如果你愿意出更多钱，却无法在获取物资的方面有任何优势，那供需关系的规律就会出问题。也就是说，越稀缺的物资，越应该留给更想得到它的人，愿意付出更大代价的人最终应该得到它。但大家都知道问题也就在这里，这个“代价”是不平等的。如果火车票涨价到1万元1张，那对于普通离乡劳工而言，需求虽然很强，但代价也非常大。而对于有钱的本地人而言，虽然需求不是那么强，但相应的代价也并不大，同一个价格对每个人的意义不一样。需求和代价都很低，与需求和代价都很高，这两种情况能等价吗？而且最终，这张1万的车票卖出去了，无论是谁买的，这1万都从民众的荷包中流到了资本家的荷包里，卖方获得的收益远远大于他的劳动本身创造的财富。传统经济学不解释这个，一个人可以同时是买方和卖方，有时你多花钱买了东西，有时你让别人多花钱买你的东西，最终都是平衡的。但实际上不是这样，社会分化成了富人和穷人，穷人只能卖劳动力，而且因为竞争激烈需求弹性还很大，并没有定价的能力；而富人可以垄断各种资源并且定价。如果福祉可以量化，100个人每人10总和是1000,1个富人900和99个穷人每人1加一块999，经济学会觉得整个效率是差不多的。这样是大家想要的结果吗？
&#13;
我在想，如果做一个实验，设计一种制度，会怎么样。比如给每人发一种特殊的货币点数，每个人的额度相等，允许交易，但只对特定的商品有效，就比如火车票吧。今年火车票不够了，最后涨价的时候，你愿意花1000买票，我只愿意出500，那这张票归你。但你也就失去了1000，明年再要买票的时候你就没有了，而我能出1000来买。买车票花的这1000点，并不直接给商家，商家只获得正常价格的收入。这1000点放到一个公共的池子中，按照某种规则分发给体系中的所有其他人，因为你买了一张车票，等于所有人减少了一次获得车票的机会，你的1000点会补偿给所有人。当然这个体系对于正常的商品，普通的商家和买家之间的交易并没有意义。我在想对于那种全社会都需要的资源，或者由国家提供的公共品，这种制度会带来什么结果。
&#13;
因为我不懂经济学，这种脑洞肯定是漏洞百出的，而且既然这类制度没有真的出现，一定是它本身有问题，比如有什么显而易见的漏洞，或是很难推广开，或是成本太高根本不符合经济学思路，或者在xx领域其实早就在用了之类。还请泥潭大佬们给我讲讲。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>kraxia: </b><br>
<span>聊一个小白想法，既然价格是由供需关系决定的……</span><br>
<span>不懂经济学，憋在家里开始胡思乱想。按照正常的经济规律，需求大于供给，或者说需求方的弹性小于供给方的时候，就会涨价。然而现实中会有一些特殊情况，需求方的弹性极低，价格也会变得很奇怪。按照“传统经济学”的解释，“理论上不存在无穷大的弹性”，因为“就算是人命，也能等价出一个封顶的价格”。经济学会这么解释，大家平时很多刚需的情况，其实需求并没有那么刚，因此价格也没有变得无穷大。比如口罩和春运的火车票。他们还会说，管制价格会降低整个市场的效率，不管制会更好，比如春运火车票涨价了，很多人就理性选择不回家了。我个人一直不太认可这个观点，我认为经济学所讲的市场总效率并不等于社会总福祉，如果社会变成这个样子，并不会让所有人得到更大的效用。经济学者会说，如果改变制度，一定会有阵痛期，这个时期里整个体系的效率是很低的，但等所有人都适应之后，最终的效率会高。比如飞机票，过年的时候经济舱都没了，只剩几千上万的头等舱，你们不也习惯了嘛。但我还是不太能接受；就拿口罩和火车票举例，它们的影响之广、需求之强，已经不仅仅是单纯的商品，也不是在单一变量的供需模型里讨论的参数，而它们的短缺也不仅仅是普通的低弹性，这些货物本身的意义与整个社会的价值观、文化认同有关。如果放任这些东西涨价，我们会看到的是掌握交通资源的强势方对一年只能在春节回一次家的弱势务工者的剥削，还有发国难财的奸商们趁火打劫。如果放任这种现象不管，我认为最终社会的文化认同会出现割裂，还会加剧资本主义体系本身的贫富差距两极化的问题。所以我赞同对特殊的刚需物资实行价格管制。</span><br>
<span>但话又说回来，管制毕竟“不符合经济学原理”，按照传统理论，如果你愿意出更多钱，却无法在获取物资的方面有任何优势，那供需关系的规律就会出问题。也就是说，越稀缺的物资，越应该留给更想得到它的人，愿意付出更大代价的人最终应该得到它。但大家都知道问题也就在这里，这个“代价”是不平等的。如果火车票涨价到1万元1张，那对于普通离乡劳工而言，需求虽然很强，但代价也非常大。而对于有钱的本地人而言，虽然需求不是那么强，但相应的代价也并不大，同一个价格对每个人的意义不一样。需求和代价都很低，与需求和代价都很高，这两种情况能等价吗？而且最终，这张1万的车票卖出去了，无论是谁买的，这1万都从民众的荷包中流到了资本家的荷包里，卖方获得的收益远远大于他的劳动本身创造的财富。传统经济学不解释这个，一个人可以同时是买方和卖方，有时你多花钱买了东西，有时你让别人多花钱买你的东西，最终都是平衡的。但实际上不是这样，社会分化成了富人和穷人，穷人只能卖劳动力，而且因为竞争激烈需求弹性还很大，并没有定价的能力；而富人可以垄断各种资源并且定价。如果福祉可以量化，100个人每人10总和是1000,1个富人900和99个穷人每人1加一块999，经济学会觉得整个效率是差不多的。这样是大家想要的结果吗？</span><br>
<span>我在想，如果做一个实验，设计一种制度，会怎么样。比如给每人发一种特殊的货币点数，每个人的额度相等，允许交易，但只对特定的商品有效，就比如火车票吧。今年火车票不够了，最后涨价的时候，你愿意花1000买票，我只愿意出500，那这张票归你。但你也就失去了1000，明年再要买票的时候你就没有了，而我能出1000来买。买车票花的这1000点，并不直接给商家，商家只获得正常价格的收入。这1000点放到一个公共的池子中，按照某种规则分发给体系中的所有其他人，因为你买了一张车票，等于所有人减少了一次获得车票的机会，你的1000点会补偿给所有人。当然这个体系对于正常的商品，普通的商家和买家之间的交易并没有意义。我在想对于那种全社会都需要的资源，或者由国家提供的公共品，这种制度会带来什么结果。</span><br>
<span>因为我不懂经济学，这种脑洞肯定是漏洞百出的，而且既然这类制度没有真的出现，一定是它本身有问题，比如有什么显而易见的漏洞，或是很难推广开，或是成本太高根本不符合经济学思路，或者在xx领域其实早就在用了之类。还请泥潭大佬们给我讲讲。</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>依赖暴力建立得政权就是插在自由市场心口上的刀            那种自由市场从来只是说说而已                                 </span><br>
<span>不过另一方面      春运就是伪需求   不存在什么非常需要却买不起      本来就是建国后铁路大发展创造出来的</span><br>
</p><p><b>lxiang: </b><br>
<span>我记得中学的课程应该有教这个的吧。。。</span><br>
</p><p><b>aiooia: </b><br>
<span>这玩意儿就像远方的地平线一样，你看得到但永远做不到。毕竟完美市场和绝对理性经纪人不存在的啊</span><br>
</p><p><b>朝仓型美羽: </b><br>
<span>经济101之生产者剩余和消费者剩余？</span><br>
</p><p><b>Falrev: </b><br>
<span>粮票？</span><br>
</p><p><b>忘川鲤: </b><br>
<span>基础的基础的基础</span><br>
<span>价格是由价值决定的供需关系只能影响价格</span><br>
<span>所以长篇大论的起始论点是个错的</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>火车票春运没涨价吧？你还不如说房价，爆发个疫情还一堆人喊赶紧上车，马上又要暴涨了。</span><br>
</p><p><b>萧拂雪: </b><br>
<span>又在琢磨“真空中的球形鸡”（经济学的理性人）？</span><br>
</p><p><b>SK-II: </b><br>
<span>买本通俗易懂的《经济学原理》《货币金融学》放抽水马桶上面</span><br>
</p><p><b>灰尘存在感: </b><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2020-2-18 18:27</span><br>
<span>依赖暴力建立得政权就是插在自由市场心口上的刀            那种自由市场从来只是说说而已               ...</span><br>
<span>没有不建立在暴力上的政权吧那自由市场就是水中月？</span><br>
</p><p><b>AloissiolA: </b><br>
<span>灰尘存在感 发表于 2020-2-18 18:44</span><br>
<span>没有不建立在暴力上的政权吧那自由市场就是水中月？</span><br>
<span>理想状态下，政府当好单纯的“守夜人”，除了维持市场正常运行之外不去干预市场的话，还是可以实现自由市场的吧</span><br>
</p><p><b>火樹銀華: </b><br>
<span>忘川鲤 发表于 2020-02-18 18:33:37</span><br>
<span>基础的基础的基础</span><br>
<span>价格是由价值决定的供需关系只能影响价格</span><br>
<span>所以长篇大论的起始论点是个错的 ...这是马氏经济学，楼主讨论的是现代经济学。。。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>萧拂雪: </b><br>
<span>AloissiolA 发表于 2020-2-18 18:49</span><br>
<span>理想状态下，政府当好单纯的“守夜人”，除了维持市场正常运行之外不去干预市场的话，还是可以实现自由市 ...</span><br>
<span>政府不干预，不是还有康采恩吗？</span><br>
</p><p><b>历史之: </b><br>
<span>首先，西方经济学我记得虽然贵，也就四五十块钱，买来看一看也好。</span><br>
<span>其次，你这个就是稍微复杂了一点的配给制吧，看着点数，点数池什么的很复杂，不是和单位提干，评先，这次你上了下次就不让你上这种一样。全社会都需要的资源，最大的特点在于它往往是必需品，就像单位分房一样，所有人都会试图把所有的点数砸进去，那么在平时任何低于这一回报的时候都会选择观望。那大家砸进去自己的上限点，还都一样，到时候又怎么决定呢？</span><br>
</p><p><b>AloissiolA: </b><br>
<span>萧拂雪 发表于 2020-2-18 18:57</span><br>
<span>政府不干预，不是还有康采恩吗？</span><br>
<span>政府维持市场正常运行本身就需要政府进行一定的反垄断嘛，遏制康采恩，卡特尔这些企业组织也是理想状态下政府需要做的吧</span><br>
</p><p><b>ualiant: </b><br>
<span>讨论问题如果把某种理论作为决定正确的前提条件，那么就不能再引用其他理论进来，不然整个前提都崩了还讨论啥...</span><br>
<span>你既然不信那套理论，那就别鸟它；如果你想要去相信，那就把其他理论扔去喂狗吧</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span>历史之 发表于 2020-2-18 19:05</span><br>
<span>首先，西方经济学我记得虽然贵，也就四五十块钱，买来看一看也好。</span><br>
<span>其次，你这个就是稍微复杂了一点的配给 ...</span><br>
<span>理性打脸好评经济学的教材只记得一个供不应求要涨价了，至于同样的价格对不同的人代价不同这件事，能单纯的用偏好来解释吗？传统经济学怎么解决垄断的问题？有点忘记了</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>忘川鲤 发表于 2020-2-18 05:33</span><br>
<span>基础的基础的基础</span><br>
<span>价格是由价值决定的供需关系只能影响价格</span><br>
<span>除了泥潭看不起的劳动价值论中价值=无差别人类劳动之外，主流经济学早就放弃价值论了。当代商品乃至虚拟经济高度发达，只能等待下一个大师提供价值理论了。价格是可以观测的，价值嘛按边际产出，泥潭码农1个月创造的价值》农民工1年搬砖，而王者荣耀这种手游小组一年创造的价值比农民工一辈子的都多</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>这个池子的作用：</span><br>
<span>1.增加财货的流通成本</span><br>
<span>2.用计划式分配代替自由市场</span><br>
<span>3.其实只是人人发放“无条件收入"的一种变体</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>kraxia 发表于 2020-2-18 19:53</span><br>
<span>理性打脸好评经济学的教材只记得一个供不应求要涨价了，至于同样的价格对不同的人代价不同这件事 ...</span><br>
<span>当代的自由主义经济研究是不讨论”理性经济人“的</span><br>
<span>这实际上就是在经济学的早期，亚当斯密的研究中一个小瑕疵而已</span><br>
<span>在这种观点下的经济研究很明显违反了价值中立原则，或多或少带有了威权主义色彩</span><br>
<span>然而这个假设因为各种原因被后来者不断发扬，甚至还为了改这个bug发展出了一个全新的学科</span><br>
<span>上一次有人撒这么大的谎还是某个叫玛利亚的女孩偷情怀孕后坚称自己是处女吧？</span><br>
</p><p><b>oT3To: </b><br>
<span>AloissiolA 发表于 2020-2-18 18:49</span><br>
<span>理想状态下，政府当好单纯的“守夜人”，除了维持市场正常运行之外不去干预市场的话，还是可以实现自由市 ...</span><br>
<span>干预市场有很多情况，比如行会、黑帮、大商贩、信息渠道，甚至风水不调、突发事故等等</span><br>
<span>物理学的理想刚体和匀速运动创建了近代以来社会的基石，其他自然科学也有类似的理想实验</span><br>
<span>至于经济学的理想人，不知道有啥用</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span>小岛武夫 发表于 2020-2-18 20:18</span><br>
<span>这个池子的作用：</span><br>
<span>1.增加财货的流通成本</span><br>
<span>2.用计划式分配代替自由市场</span><br>
<span>这么一想，其实在供给无法增加的场景里，现在常见的解决办法无非也就是，要么平分，要么轮流，要么抽签。我说的这个，按照上面某层的回复，制度大概很快就会演变成这3种中的一种，所以没啥意义。现在买火车票买口罩算是抽签，也许这种方式能算是个兼顾公平与成本的方案吧</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>kraxia 发表于 2020-2-18 20:47</span><br>
<span>这么一想，其实在供给无法增加的场景里，现在常见的解决办法无非也就是，要么平分，要么轮流，要么抽签。 ...</span><br>
<span>计划配给制肯定是没有效率了</span><br>
<span>至于公平……我翻译一下，你觉得大锅饭=公平？</span><br>
</p><p><b>历史之: </b><br>
<span>kraxia 发表于 2020-2-18 19:53</span><br>
<span>理性打脸好评经济学的教材只记得一个供不应求要涨价了，至于同样的价格对不同的人代价不同这件事 ...</span><br>
<span>传统经济学这个称呼过于笼统了吧，不记得有谁是这么称呼的了。</span><br>
<span>同样的价格不同人的购买意向不同，除了消费者自身的购买力之外，也要考虑到商品自身的性质。一千万买跑车和北京的房子是不同性质的消费。</span><br>
<span>如果假设在政府不参与的情况下，一旦形成垄断，基本只能靠它由于规模效应导致效率下降，成本率升高给新的竞争者机会。在此之前，凭借技术，规模，市场上优势带来的低成本率，他可以在价格战中压死任何一个竞争者。</span><br>
</p><p><b>angelseele: </b><br>
<span>百度百科：市场失灵是指通过市场配置资源不能实现资源的最优配置。一般认为，导致市场失灵的原因包括垄断、外部性、公共物品和不完全信息等因素。</span><br>
<span>市场失灵在现在大学教的经济学入门就介绍了，西方经济学下也是自洽的</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span> 本帖最后由 kraxia 于 2020-2-19 00:27 编辑 </span><br>
<span>angelseele 发表于 2020-2-18 20:58</span><br>
<span>百度百科：市场失灵是指通过市场配置资源不能实现资源的最优配置。一般认为，导致市场失灵的原因包括垄断、 ...</span><br>
<span>但也有人告诉我这些说法都有点问题，因为垄断、外部性、寻租、信息不对称才是市场的常态，而且这些做法都是人的天性，人一旦有机会当然是拼命垄断拼命寻租的。但古典经济学不是看不见的手吗？不是市场会自动调整阻止这些事吗？如果搞一点手段就能让市场失灵甚至滚雪球越来越偏离，那这看不见的手还管用么。于是理论里就说了，所以需要监管，保证事情不出问题。但监管不就是反制人性，也就是用看得见的手去干预市场的自然演化吗？这个成本不还是得市场出？而且不管怎么监管，现在的世界不还是垄断为王吗？后来的理论又是怎么解释的呢</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span>小岛武夫 发表于 2020-2-18 20:53</span><br>
<span>计划配给制肯定是没有效率了</span><br>
<span>至于公平……我翻译一下，你觉得大锅饭=公平？</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>我不知道是不是有某些极端的场景里，必须大锅饭才能算公平。就好比最近弄口罩，大家抢购摸奖，或者等着分配。当然也还有靠三级价格歧视实现的涨价。口罩的需求和效用是两个梯度，疫区和医患是一类，健康的普通人是另一类。对于同一类里的不同人而言，口罩的效用是不是可以理解为大体相等？假如效用的个体差异不强，那需求是否也就差不多强？这种时候是不是大锅饭均分，效率也不会比其他分配方式差太多呢</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>kraxia 发表于 2020-2-19 00:36</span><br>
<span>我不知道是不是有某些极端的场景里，必须大锅饭才能算公平。就好比最近弄口罩，大家抢购摸奖，或者等着分 ...</span><br>
<span>不是，没有你所谓的“极端场景”</span><br>
<span>你假设对每个人生命都是最重要的？</span><br>
<span>那怎么解释自杀和牺牲？</span><br>
</p><p><b>gearh: </b><br>
<span> 本帖最后由 gearh 于 2020-2-19 01:55 编辑 </span><br>
<span>但我还是不太能接受；就拿口罩和火车票举例，它们的影响之广、需求之强，已经不仅仅是单纯的商品，也不是在单一变量的供需模型里讨论的参数，而它们的短缺也不仅仅是普通的低弹性，这些货物本身的意义与整个社会的价值观、文化认同有关。如果放任这些东西涨价，我们会看到的是掌握交通资源的强势方对一年只能在春节回一次家的弱势务工者的剥削，还有发国难财的奸商们趁火打劫。如果放任这种现象不管，我认为最终社会的文化认同会出现割裂，还会加剧资本主义体系本身的贫富差距两极化的问题。所以我赞同对特殊的刚需物资实行价格管制。</span><br>
<span>价格管制，只会让口罩更加短缺，不解决任何问题。</span><br>
<span>价格传递需求，允许涨价才能指导终端的工厂加大投入生产。</span><br>
<span>但是，不带口罩的巨大代价是整由个社会承担（外部性）。所以不能只让愿意付出市场价格的人带口罩。</span><br>
<span>所以，应该是是政府以市场的方式，从企业采购。</span><br>
<span>然后以一个群众能接受的价格，以满足最低生活需求定量供应给群众。</span><br>
<span>并且规定带口罩是群众的义务。</span><br>
<span>依然是考虑社会整体效率，和价值观和文化认同没啥关系。至于火车票和口罩，完全是两个不同的东西，混在一起谈不太合适</span><br>
</p><p><b>小岛武夫: </b><br>
<span>gearh 发表于 2020-2-19 01:50</span><br>
<span>单纯的价格管制，只会让口罩更加短缺，不解决任何问题。</span><br>
<span>价格传递需求，在市场条件下，允许涨价才能指导终 ...</span><br>
<span>外部性问题是口罩分配中的关键因素了</span><br>
</p><p><b>萧拂雪: </b><br>
<span>kraxia 发表于 2020-2-19 00:36</span><br>
<span>我不知道是不是有某些极端的场景里，必须大锅饭才能算公平。就好比最近弄口罩，大家抢购摸奖，或者等着分 ...</span><br>
<span>不用极端场景，美国军工企业缺乏订单却又不得不保持生产线不荒废，就让工人吃大锅饭像中国国企那样子承父业顶替上岗。</span><br>
</p><p><b>dclara1: </b><br>
<span> 本帖最后由 dclara1 于 2020-2-19 07:26 编辑 </span><br>
<span>"管制不符合经济规律"需要个前提，就是全社会都是你情我愿做公平买卖的老实人，不会闹情绪，不会拦路抢劫，不会杀人放火，不会上街闹事，不会井。</span><br>
<span>把社会管理成本的账算上很多事情就符合经济规律了</span><br>
<span>— from Google Pixel 2 XL, Android 10 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>干嘛呢: </b><br>
<span>AloissiolA 发表于 2020-02-18 18:49:36</span><br>
<span>理想状态下，政府当好单纯的“守夜人”，除了维持市场正常运行之外不去干预市场的话，还是可以实现自由市 ...政府不干预，很快大资本家就会取代政府了吧。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>水木轩主人: </b><br>
<span> 本帖最后由 水木轩主人 于 2020-2-19 11:01 编辑 </span><br>
<span>从理论上简单讲一下吧</span><br>
<span>传统的供需模型内含了若干假设，包括理性市场、一致预期、信息透明、完全的供需弹性等等，但是在现实中这些条件往往不存在。</span><br>
<span>以本次事件为例，可以进行以下假设：</span><br>
<span>1.市场非理性，一方面消费者有恐慌性抢购的需求，一方面生产者不能准确地预测市场未来变动</span><br>
<span>2.供给滞后于需求，这是由于春节停产、转产需要购置设备、口罩出厂前需要消杀处理等多方面因素导致的</span><br>
<span>3.需求曲线斜率远大于供给曲线，口罩单价较低，对于大部分消费者来说不敏感，同时疫情使得需求呈现刚性的特征，但供给受制于物流、产能等多方面因素不存在相当的弹性</span><br>
<span>在经济学上有一个比较符合的模型——蛛网模型（Cobweb Model），这个模型一般用于解释农产品价格波动，但也比较适合当下的状况。</span><br>
<span>在以上假设成立时，蛛网模型呈现发散状态，即因市场的实际价格和实际产量不断波动，逐渐远离理想的均衡点。</span><br>
<span>发散状态下市场是无效率的，会导致投资和消费的双重抑制，最终使得疫情这一公共事件下的负外部性被极大地放大，即自由市场本身产生了巨大的损失。</span><br>
<span>那么如何解决这一问题呢？一般来说当该模型分析结论为发散时，政府作为信息水平较高的参与者需要采用价格控制等手段进行干预，也就是你们看到的各种操作。</span><br>
</p><p><b>alexwu: </b><br>
<span>所有支持管制，反对市场的人思考路径大同小异，都是早就先预设好了“管制对，市场错”的立场，然后只要发现市场的一点缺点就大加驳斥，而对管制更大的缺点却视若无睹。</span><br>
<span>首先你必须要明白，不要去苦苦追寻根本不存在的圣杯，这个世界不可能存在完美的分配方案（否则经济学也不再有存在意义），而在不完美的方案中，自由市场是最接近有效的一个。盯着自由市场的缺点不放，而想要追寻更好的方案，这种想法固然充满善意，但要时刻记着那句话“通往罪恶的道路常常由鲜花铺就”。</span><br>
<span>为什么不可能出现一个理想的，人为设定的分配体系，是因为人类社会是一个巨大的复杂系统，每个人的需求都是不同且时时刻刻都在变化的，不可能有一个中央机构有能力及时统计每一个人的需求然后马上设计出最好的方案，在满足供需关系上没有比价格更好的指挥棒。</span><br>
<span>垄断是指责市场最常用的理由，但市场不会产生垄断，权力才会。特别多人喜欢举例说卖家定一个高到不合理的价格卖给买家然后大发其财，但这只是根本没做过生意的人的幻想，以为做生意不需要任何市场调查，产品开发，进销存管理，也不需要考虑和竞争对手的博弈，更不需要冒任何风险，只需要凭空变出库存来然后定一个高价轻轻松松卖出去就行了。不信可以自己去试试看是否真的有那么多一本万利的好生意给你做。只有权力才能做到垄断，你设计了一个自以为理想的制度，然后需要权力来推行，但由于绝不可能有能满足所有人的制度，因此必然出现黑市，而为了推行这制度和打击黑市你需要人手，就必然诞生寻租和腐败，最后就是一地鸡毛。</span><br>
</p><p><b>Ravio: </b><br>
<span>由于不存在100%有效的政府，黑市和腐败也只是广义自由市场的一部分</span><br>
</p><p><b>EU起跑线: </b><br>
<span>是符合的，自有市场有个重要的是引导消费，引导成功等于供需关系改变</span><br>
</p><p><b>Kinselect: </b><br>
<span>alexwu 发表于 2020-2-19 11:22</span><br>
<span>所有支持管制，反对市场的人思考路径大同小异，都是早就先预设好了“管制对，市场错”的立场，然后只要发现 ...</span><br>
<span>可是资本和权力是挂钩的呀。我足够有钱就可以组建自己的军队。</span><br>
<span>有了自己的军队，我就有了权力。</span><br>
<span>有了权力我就可以用绕过市场来消灭竞争者。</span><br>
</p><p><b>宅闻天下: </b><br>
<span>经济学上的好，并不意味着人人有口罩，而是有钱的人可以有口罩</span><br>
</p><p><b>黄金蔷薇: </b><br>
<span>冥河娃娃 发表于 2020-2-18 18:34</span><br>
<span>火车票春运没涨价吧？你还不如说房价，爆发个疫情还一堆人喊赶紧上车，马上又要暴涨了。 ...</span><br>
<span>李子旸：再谈——涨价党人为什么支持口罩限价？</span><br>
<span>春运火车票确实是涨价的</span><br>
<span>在“疫情时期不让涨价对不对”一文中，我主张在疫情等紧急时期，可以实行价格控制，这种控制虽然不符合市场经济的原则，影响了经济效率，但却可能有利于广义的社会效率。</span><br>
<span>有的朋友表示，这个观点听上去好像有些道理，但论证不够，道理没说清。今天，我就继续谈谈价格控制这个话题。</span><br>
<span>前几年，我曾就春运火车票是否应该涨价，和一些人有过激烈争论。在那个争论中，我自称“涨价党”，也就是主张用涨价的办法解决春运买火车票排大队的问题。几年过后，我这个“涨价党”怎么又转而反对涨价了呢？难道此前主张春运涨价的观点，是错误的？</span><br>
<span>春运火车票应该涨价，我并没有改变这个观点，我仍然认为，解决春运买火车票排大队的问题，要靠价格的浮动。这几年铁路春运的变化，事实上也证明了涨价党的主张是正确的。</span><br>
<span>现在，中国春运火车票的紧张程度已经缓解。虽然春节时买火车票还有些费劲，但相比以前，已经容易多了。这是怎么做到的呢？正是靠涨价。</span><br>
<span>当然，这个涨价并不是简单地提升价格，而是通过修建高铁，在全面提升铁路乘坐体验的情况下做出的涨价。高铁嘛，各方面的档次，都比绿皮车高多了，票价提升，大家都能接受，但从经济的角度看，涨价就是涨价。事实上，高铁票价确实不便宜了，已经足以让一些人在春节期间改变行程。因此，大家春节时买车票容易多了——只要你买得起。</span><br>
<span>既然观点没变，还是涨价党，为什么又要反对疫情时期蔬菜、口罩等商品的大涨价呢？为什么主张政府实施价格控制呢？</span><br>
<span>这就要说到价格的作用是什么。</span><br>
<span>价格是传递信息的重要工具</span><br>
<span>在分析计划经济和市场经济的不同时，人们深刻地认识到了价格的信号作用，价格携带的信息对于社会正常运转非常重要。</span><br>
<span>无数企业、商家和消费者的供需情况，如果直接表达的话，将杂乱无比，且信息量过于巨大，完全无法操作。把这无数的信息抽象成价格，变成数字在人与人互相传递，只有这样，才能利用这些信息把企业、商家和消费者之间建立起协作关系。这是一个现代工商业复杂社会能够存续的唯一方式。</span><br>
<span>价格信号，就好像路口的红绿灯。红绿灯如果坏了，路口很容易就会发生拥堵。如果是一个交通量很大的复杂路口，拥堵简直一定会出现。</span><br>
<span>不过，虽然对社会来说，价格信号须臾不可离，我们也要意识到这个抽象过程中的信息损失。</span><br>
<span>甲一整天没吃饭了，急需一个馒头充饥。乙差不多已经吃饱，但他还想再吃一个馒头。这两种需求，在现实中差别巨大，但抽象以后，就是市场需要两个馒头，背后的甲和乙，看不到了。对馒头铺子来说，他们无法知道馒头到底“应该”给谁吃，他们只管把馒头卖给按定价付费的人。</span><br>
<span>指令性的计划经济被证明不成功，但其初衷是可以理解的。计划经济的问题在于忽视了社会的复杂性。他们不能忍受价格信号形成过程中必然的信息损失，他们想用“按需分配”取而代之，如果只有一个馒头的话，那就应该让让饥肠辘辘的甲去吃馒头，不应该让乙去吃。这种想法没什么错，可是在复杂社会中没办法做到。面对无数消费者，知道谁更需要馒头，然后按照各人的需要程度分配馒头，这个要求无异于幻想。</span><br>
<span>也就是说，在复杂社会中，我们只能退而求其次，接受这种信息损失，按照价格分配商品，也就是“价高者得”。这个方法当然不完美，但它顶用。</span><br>
<span>正因为这种不完美，近距离看市场经济社会，会发现很多“不合理”之处。极有钢琴天赋的儿童，因为生在贫寒之家而无法接受音乐教育。那个毫无音乐细胞的富家子，却可以在顶级三角大钢琴上制造噪音；一个非常优秀的创新小企业，被区区几万十几万元钱困住，无法扩大业务。那些老迈的大企业，却能把无数钱浪费在已经过时的技术上；给国家做出重大贡献的科学家，收入却远远不如一个三四流的小明星……</span><br>
<span>虽然有许多这种“不合理”，但价格毕竟给社会提供了须臾不可离的供需信息，让生产者可以决定生产什么、生产多少，让消费者可以决定买什么不买什么，买多少。这是最大的合理。</span><br>
<span>理解了价格在信息上的重要作用，也就知道了什么时候可以不依靠价格。如果供需信息已经很明确，这时候就没必要还是教条地通过价格传递供需信息了——是的，市场经济也有教条主义者。</span><br>
<span>价格不是唯一的信息传递工具</span><br>
<span>在家庭生活中，人们为什么不使用价格？比如在吃饭前来个拍卖，决定谁吃什么谁吃多少。或者在干家务活儿时来个招标，谁性价比高就让谁干。除了太麻烦以外，主要原因是，在家庭这个面对面的小环境中，人们各自的需求及其真实程度这些信息一望可知，用不着再抽象成价格来传递了。</span><br>
<span>那么在家庭生活以外，是不是也有这种信息一望可知，不再需要价格信号的情况呢？有的，类似疫情等紧急情况就是如此。</span><br>
<span>比如，在呼吸传染疫情时期，人人都需要口罩，这个信息就很明确，每个人需要的数量，也能简单确定。医护人员多一些，普通人少一些。并且可以确定，没有什么人有正当理由需要囤积几万、几十万个口罩。</span><br>
<span>再比如，蔬菜、水果、调料等生活常用物资，在紧急情况下，也可以根据居民人数简单确定常见品种的需要量，然后相应组织运输即可。</span><br>
<span>因此，在紧急情况下，人们往往会用直接指令取代商品的自由流动，并用价格控制、配给制等方法确保人人都能得到基本的生活物资。这种情况下的价格控制，就是合理的。相反，这时候任由价格自由浮动，把囤积居奇看作正常的市场经营，反而是不负责和不合理的。</span><br>
<span>战争时期，各国往往实行配给制，原因也在于此。战时各种物资供应紧张，只能保障社会成员的基本生活物资，既然如此，也就没必要再绕远通过价格来分配了，直接按照人头配给，才是最合理的。要知道，二战中，即使是生产能力极为强大，本土基本没有受到战争破坏的美国，也实行了配给制。</span><br>
<span>当然，在紧急状态或者战争结束以后，就应该结束价格控制和配给制，转向正常的市场经营。在正常情况下，人们的需求又要扩展到众多商品，而不是局限在少数基本生活物资，这样一来，供需信息又高度复杂起来，只能通过价格抽象简化以后才可以为人所用。</span><br>
<span>之所以春运涨价的观点没变，就是因为春运客流暴涨是一种常规现象，年年都会出现，并不属于紧急情况。况且，春运的火车票，如果按照不同的出发到达地点来计算，品种极为繁复，其中包含着巨量的供需信息。如果再把旅客需求侧的信息加进来，任何计算机都无法对亿万旅客的需求进行排列。按需分配，完全不可行。在这里，只能价高者得。</span><br>
<span>也就是说，由于价格在信息上极端重要的作用，正常情况下的社会，必须依赖价格来联结企业、商家和消费者。但是，在某些紧急状态或战争等情况下，相关供求信息会变得简单，这时，就不必再教条地通过价格分配物资了，可以采用指令性安排生产，采用配给制分配物资，同时，实施价格控制，也就是抑制价高者得，尽量做到按需分配。</span><br>
<span>这里的重点在于，什么时候保持市场经营，什么时候实施价格控制，采取行政指令和配给制，这是一个政治性的决策，要根据社会当时的具体情况和预期的反应来确定。这种决策应该是高度现实性的，而不应受到无论是行政还是市场等各方面的教条式阻碍。</span><br>
<span>实事求是，面对和解决具体问题，才是正常情况和紧急情况下一以贯之的原则。</span><br>
</p><p><b>17904277@qq.com: </b><br>
<span>李大肠帖子出来基本不用看了</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>Kinselect 发表于 2020-2-20 20:40</span><br>
<span>可是资本和权力是挂钩的呀。我足够有钱就可以组建自己的军队。</span><br>
<span>有了自己的军队，我就有了权力。</span><br>
<span>有了权力 ...</span><br>
<span>这就是专制理论中隐藏的拜物教属性</span><br>
</p><p><b>鱼见: </b><br>
<span>还有傻逼看铅笔社</span><br>
</p><p><b>黄金蔷薇: </b><br>
<span>17904277@qq.com 发表于 2020-2-20 22:40</span><br>
<span>李大肠帖子出来基本不用看了</span><br>
<span>他说的是口罩限价完全合理，有什么不对吗？</span><br>
<span>只回不看？</span><br>
</p><p><b>流川枫枫: </b><br>
<span> 本帖最后由 流川枫枫 于 2020-2-21 09:18 编辑 </span><br>
<span>哦你是说粮票啊？然后粮票可以在黑市交易？</span><br>
<span>我国历史证明过这套路不太行了嘛</span><br>
<span>还有，LZ你说的这些不完全是经济学原理，这些是自由市场的原理而已，次贷危机和奥巴马任期内的举措也已经揭示了自由市场产生的垄断会造成多大问题，也证明了宏观调控的重要性</span><br>
</p><p><b>kraxia: </b><br>
<span>鱼见 发表于 2020-2-20 23:49</span><br>
<span>还有傻逼看铅笔社</span><br>
<span>我也经常觉得李大肠薛兆丰这些人的观点有点不对劲，但我作为外行拿不出什么站得住脚的反驳。就比如这篇，大肠讲的这些东西有什么问题吗，应该怎么理解？</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>”理想条件“下供需平衡能实现经济效率最大化。姑且不论完全市场的问题。经济效率最大化不见得是好事。不是所有价值都能合理折算成经济价值。最简单的道理， 闹灾荒的时候，粮食的需求弹性非常小。但是此时放弃粮食，消费剩余减少的不是对食物的享受，而是生命权，反之对囤积居奇的商家，生产者剩余就是钱。因此就算施行限价，虽然用金钱衡量的”经济福利“发生损失，本质上是用金钱交换生命 口罩的道理类似。口罩是有强烈正外部性的，如果没钱买口罩导致一线工作人员得病，将加大传染性危害，那牺牲部分生产者利润来保证健康权就是再正常不过的了。</span><br>
</p><p><b>谎言: </b><br>
<span>忘川鲤 发表于 2020-02-18 18:33:37</span><br>
<span>基础的基础的基础</span><br>
<span>价格是由价值决定的供需关系只能影响价格</span><br>
<span>所以长篇大论的起始论点是个错的 ...基础的基础是，没有价值这玩意。比如翡翠玉石这种中国人喜欢的东西，到了美国人那边一文不值。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>黄金蔷薇: </b><br>
<span> 本帖最后由 黄金蔷薇 于 2020-2-21 14:05 编辑 </span><br>
<span>kraxia 发表于 2020-2-21 09:21</span><br>
<span>我也经常觉得李大肠薛兆丰这些人的观点有点不对劲，但我作为外行拿不出什么站得住脚的反驳。就比如这篇， ...</span><br>
<span>单纯从辩论角度而非真理角度，反驳也简单，你只要指出：生存权利是每个人的基本权利，政策设计的逻辑前提是不能侵犯生存权。疫情时期的口罩不仅仅是私人物品，因为口罩可以阻断疾病在人际间传播，起到公共卫生安全机制的作用，因此也具有公共产品的性质，并且在某些特定的环境即人员密集的疫区中更是具有生存必需品的性质即可。且不说生存必需品不能完全由市场流通分配，政府应当确保每个人能获得基本数量与基本品质的生存与生活必需品是现代社会的共识这一点，当政府以法律或政策的形式规定生活必需品的数量，如（库存充裕情况）全城封闭期内有出行需求的人每三天至少需要领取一只口罩，或（库存紧缺情况）按照政府掌握的口罩存量在新的供给到来前的时间折合到人头，供需信息就在人为的简化下被明朗化了，这时将政府掌握的公共品性质的口罩进行票券化的均分，更能保证公共福利的最大化。</span><br>
<span>而这种说法对春运火车票是不能套用的，因为春运火车票并不是生存必需品。另外列车服务的复杂性决定了必定存在变相涨价现象，如坐席供应远低于需求时可以出售站票，印度等地还可以出售挂在车旁和车顶的挂票，以同样或略低的价格享受远逊色于正常交通的服务体验等于变相实施了涨价。以绿皮车时期的春运而言，长途返乡旅客需要拎着大包在车站排队几天几夜，吃不好睡不好有些人有时候还必须受冻露宿在火车站广场，只买到站票又得在罐头般人挤人的情况下忍受难闻的气味十几小时不吃不喝不动，在票价不变的情况下体验下降得如此糟糕就是变相涨价。而改善这种糟糕服务所需的成本，即便不直接增加售票价格，也会通过公共财政支出增加即税金的增加实现，还是变相通过加价来改善服务供给状况。正如楼上文章所说，按不同的初始站和终点站有不同的需求来算，铁路公司票价所蕴含的供需信息太过复杂，是没法被人为简化到“每人三天发一只口罩”这么明晰的程度的。</span><br>
<span>PS：写完后想起来补充下，除了站票，在绿皮车时期售票是分二等座（硬座）、一等座（软座）的，硬座票价最便宜，但舒适度低，包括但不限于：座位空间狭窄但一排三人，人挨人极不舒服，大块头和胖子尤其难受；车窗打不开，因此车内空气污浊；卫生差保养也差，卧具和座椅破旧有污迹，洗漱池、便器破损；茶炉不及时烧水，旅客喝不上开水，有的卧铺车甚至连洗漱用水都难以保证；没有空调，有的车厢连电扇都配置不齐或无法使用，夏天成为桑拿房"，严冬季节又成了"冰箱"。忍受不了这些的人宁愿多付钱买软座，于是硬座成为低收入人群享受的次等服务，这也是变相涨价。在供小于求时，包括变相涨价的涨价是客观发生的现象，不以人的意志为转移。即使人为限制交易价格，低价导致消费者暴增会带来服务品质的直线下跌，如国庆假期景点票价不涨就会人山人海导致什么美景都看不到。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1914537[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
