<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>VAMBRACE COLD SOUL这个游戏好玩吗？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>VAMBRACE COLD SOUL这个游戏好玩吗？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:00:25 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>VAMBRACE COLD SOUL这个游戏好玩吗？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1856493-1-1.html</link>
      <description>VAMBRACE COLD SOUL这个游戏好玩吗？&#13;
明天就要上NS的ESHOP了
&#13;
有点兴趣，不知道素质怎样？
&#13;
另外不是台湾的游戏吧？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>hgcg-w: </b><br>
<span>VAMBRACE COLD SOUL这个游戏好玩吗？</span><br>
<span>明天就要上NS的ESHOP了</span><br>
<span>有点兴趣，不知道素质怎样？</span><br>
<span>另外不是台湾的游戏吧？</span><br>
</p><p><b>pgain2004: </b><br>
<span> 本帖最后由 pgain2004 于 2019-8-28 19:00 编辑 </span><br>
<span>个人更愿意回去极黑地牢打MOD受苦……不过我也才玩了一章，体验不完整所以——</span><br>
<span>帖一篇steam review：</span><br>
<span>不推荐</span><br>
<span>总时数 61.5 小时</span><br>
<span>发布于：6月1日</span><br>
<span>评测：不合格的游戏</span><br>
<span>总体感受：不好玩</span><br>
<span>对一款游戏来说，开发者的能力决定游戏的综合体验，这个游戏是典型的开发者水平参差不齐导致的，比较优秀的美术团队，非常烂的策划，技术性漏洞和BUG的存在也说明了技术队伍和测试团队能力存在缺失；</span><br>
<span>（可能存在开发周期，开发组性能的不足，但游戏已经发布，玩家付费购买了，）</span><br>
<span>游戏剧情：</span><br>
<span>共7章，但实际内容只有4章；对话界面复杂繁琐的操作，大量无效文字；任务日志粗糙；支线任务表述不清，导致剧情表述不完整；似乎需要二周目才能了解；但游戏本身不支持二周目；硬伤；</span><br>
<span>游戏升级系统是绑定主线剧情，与探索，战斗，支线剧情没有任何关系；促使玩家探索地下城的因素是“任务主线”and“道具合成系统”；但是，游戏主线7章，简短且一周目完全不能理解；合成系统只有两页，每个角色只能装备1项物品；玩家只能控制4个角色；也就是说，对好装备的需求非常低。</span><br>
<span>从表面上看，这游戏既能满足刷怪类型的玩家，也能满足剧情向的玩家；但实际情况是，刷怪类玩家得到4件装备后，完全丧失继续探索地下城的兴趣；而剧情对他们来说是啰嗦和无聊的；对剧情类的玩家来说，这种粗制滥造的剧情，体验也不会好；因为剧情中可操作性是有的，但需要看得懂；前提是，游戏剧情看不懂；因此剧情可操作性严重缺失；</span><br>
<span>功能性缺失：</span><br>
<span>游戏自身同时存在设计缺陷【策划能力不足】&功能性BUG【技术队伍能力不足】&技术性BUG【技术队伍与测试队伍能力不足】</span><br>
<span>例如第七章，不允许保存是一个设计缺陷，不允许回城也是一个设计缺陷；但BOSS战卡死【boss第二战 npc加入战斗后，那个穿黑衣服的女npc普通攻击会带减血的DEBUFF，一旦boss方小怪被DEBUFF搞死，游戏卡死】因为，设计时候不让玩家保存，游戏必须重来一遍；这种强制性设置和不负责任的技术BUG，多个问题并发，导致玩家非常不好的游戏体验；</span><br>
<span>策划问题：</span><br>
<span>游戏的升级系统绑定主线剧情；这是一个非常差劲的设定；</span><br>
<span>首先说，游戏难度绑定主线剧情，游戏升级系统也绑定主线剧情，玩家探索和提升自身能力本身是要能够更好的完成主线；但在这种设定下，就变得毫无意义了，主线剧情不推进，玩家就永远升不了级，主线剧情过一章，玩家获得【1点】升级点数；可怪物也升级；到了最后一章，玩家属性算是加得差不多了，游戏强行结束了；没有二周目；这种游戏策划是怎么设计出来的？是怎么审批通过的？</span><br>
<span>再说队友系统；完全没有升级概念，完全没有随机性；那几种职业，属性是固定的，是固定的，也就是说，或者就用，死了换一个，换一个能力完全一样；根本不存在比较，不存在差异，不存在好与不好；这种设定让玩家重要的队友变成了“炮灰”和“打酱油的”；玩家完全无法觉得自己的队友有价值；</span><br>
<span>最后要说，游戏画面感非常好，本人非常喜欢，但是；游戏本身根本不值得玩；游戏功能性的策划，根本是个rpg游戏的门外汉；给人更加直观的感受是。这不是一个RPG开发团队开发的游戏；猜测这个策划团队过去可能是开发解谜类游戏的，或者是开发那种益智类小游戏的，就好像强行用小游戏的功能设定强行的导入一款RPG游戏；玩起来非常别扭，感受非常非常不好；</span><br>
<span>我对于游戏团队的评价是个人看法，但玩完之后，我必须客观给出残酷的评价；画面很好，游戏不及格；</span><br>
<span>最后意见：严重不推荐</span><br>
<span>给开发者的意见：这个策划团队根本不负责任；回去开发小游戏去，或者开发解谜游戏去吧；有些错误是偶发的，但这个策划队伍的错误是不可以原谅的，我会把这个开发组拉入黑名单；这是我最后一次买这个开发团队的游戏；只要这个策划团队还在。</span><br>
</p><p><b>hgcg-w: </b><br>
<span> 本帖最后由 hgcg-w 于 2019-8-28 19:03 编辑 </span><br>
<span>好，我不买了</span><br>
<span>谢谢</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1856493[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
