<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>恐惧的总和-小岛秀夫早期执导作品《掠夺者SNATCHER》</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>恐惧的总和-小岛秀夫早期执导作品《掠夺者SNATCHER》</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:56:03 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>恐惧的总和-小岛秀夫早期执导作品《掠夺者SNATCHER》[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1866418-1-1.html</link>
      <description>恐惧的总和-小岛秀夫早期执导作品《掠夺者SNATCHER》&#13;
 本帖最后由 葛雷新 于 2019-11-20 16:23 编辑 

本文原发布于机核网，内容有部分删减：https://www.gcores.com/articles/116099
&#13;
ACT.0 PROLOGUE
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/11/18/Myw9YQ.md.jpg
&#13;
1986年4月26日凌晨 前苏联加盟共和国乌克兰基辅州 普里皮亚季市南部切尔诺贝利核电站4号核反应堆
&#13;
因为人为操作的失误,高温导致堆芯融毁，随后发生了剧烈的大爆炸，数百吨夹杂着高放射性的物质被爆炸抛洒出去，并随风迅速扩散。爆炸后，幽蓝色的诡异光芒出现在核电站上空。事故发生后，在前苏联政府组织的全力抢救下，在无数无名英雄的牺牲奉献下，放射线物质的泄露得到了控制。但整个事件依然给前苏联带来了深远的影响：万余人死亡、30余万人被迫离开家园，60万人遭到了核辐射，国民经济损失更是高达两千亿美元之巨，同时也拉开了前苏联灭亡的帷幕。尘埃落定之后，回顾当时最危险的那一段时刻，泄漏的辐射物曾经一度将整个欧洲推向毁灭的边缘。事后推算模拟，爆炸瞬间就有约500吨的核燃料华为烟尘进入了大气，尘埃随大气迅速扩散到了前苏联最富饶的西部地区，东西欧、斯堪的纳维亚半岛、英伦三岛甚至是北美东部地区，半个世界笼罩在核污染的阴霾之下。假如，当时前苏联政府没有成功阻止核物质泄漏，整个欧洲被污染，我们所处的又世界会变成什么样子？时隔事件的2年后，1988年，一款PC上的文字冒险类游戏，就以切尔诺贝利事件为原型，不仅“神预言”了前苏联政权的毁灭，还以极富大胆的想象力，以文字和图像为画笔，勾勒出了一个惊心动魄、引人入胜的探案追凶之旅。这款游戏的名字叫做《SNATCHER》中文通译为《掠夺者》，而游戏的导演，叫做小岛秀夫，那一年他才26岁。
&#13;
ACT.1 小岛秀夫
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MywKfJ.md.jpg
&#13;
日式PC MSX2上发行的《METAL GEAR》，潜龙谍影系列的起点之作，当年日版MSX2上销量最好的游戏，占据销量前20的MSX2游戏越榜单长达5个月
&#13;
1987年MSX2版《METAL GEAR》（以下简称M.G）正式发售后，卸下了《M.G》项目的小岛只休息了一周的时间，就马上投入到了新企划《JUNKER》的工作中去。之后他甚至通过自学自行开发出了一套初级脚本引擎，这样就可以根据自己的想法来控制游戏的节奏和叙事，从而从程序员那里夺过游戏的控制权。自他入职科乐美公司，从一个什么都不懂的新人游戏策划提拔为游戏监督，还不到2年时间。能够如火箭一般的提升，除了幸运的遇到了自己伯乐， 松井直树这位科乐美开发3部的老前辈外，也和小岛自身优秀的能力和努力拼搏是分不开的。这位在工作中精力旺盛，有着拼命三郎的精神的小伙子，生长在一个普通日本双职工的工薪阶层家中，成长与日本经济高速发展时期。幼年时由于父亲工作的原因，小岛常转校，交不了稳定朋友的他性格日渐内向，呆在家里看电视反倒成为了他打发时间的陪伴。此外受父亲的影响，小岛从小就受到了西方工业电影的熏陶，电影中的故事情节，镜头调度，转化成了他对文学的热爱和拍摄电影的渴望。可惜因为家庭因素，小岛大学时并没有进入想进入的专业。大学毕业后来到了科乐美公司，担任游戏策划。入职的第二年就交出了《METAL GEAR》这份耀眼的答卷。中国有句老话，是金子总会发光的。MSX2版《METAL GEAR》的成功让公司看到了这位新人的价值。小岛也从游戏策划提拔到了监督的位置。而下一部作品，小岛在脑海里酝酿已久，并最终成为了赛博朋克发展史上一道亮丽的风景线。
&#13;
ACT.2 赛博朋克
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MywB6I.jpg
&#13;
赛博朋克的原文CYBERPUNK，是由Cybernetics和Punk两个单词所构成的生造词。cybernetics表示与信息控制技术相关，而punk指朋克摇滚，意指反抗精神。创造这个词的人贝鲁斯.贝斯克说，那原本只是一篇写给青少年黑客的文章标题。最后却在不经意间成为了一种现代科幻体系的称谓，它代表了一种异样化的未来人类社会形态，高科技与低生活，阶层分明，冲突和差异无处不在。除了视觉奇观上的魅力，赛博朋克的内核在于对人类社会诸多方面的反思与关注，始终在探讨着科技的泛滥、资本的无限扩张对于人类社会可能会带来的危害，并反思着现实社会中人文情怀的丧失和伦理道德的下滑。不过撇开这些深层次的内核，赛博朋克所描绘出的奇观化的都市景象是才是首先吸引人注目的地方。高耸入云的摩天大楼，五光十色的霓虹灯和无处不在的巨大的广告牌，五湖四海的人群使得城市成为了文化的大熔炉，城市散发着糜烂的犯罪气息，但同时又令人心驰神往。这些列举的视觉元素都是赛博朋克的经典组成部分。但在作为影像符号为大众所熟知前，赛博朋克是一个文学上的概念。赛博朋克的起源，要追述到1960年代伊始，欧美新浪潮科幻文学运动的蓬勃发展的黄金时期。这一时期涌现出了一大批如今耳熟能详的科幻经典作品。如罗伯特.海因莱因的《星船伞兵》、阿西莫夫的《基地》系列等等。赛博朋克的文学概念，正是脱胎自这一片文学热潮。1968年，菲利普.迪克的短篇科幻小说《仿生人会梦见电子羊吗？》问世，为赛博朋克勾勒出了大致的框架，奠定了基础。
&#13;
1975年，法国漫画家墨比斯（Moebius）创作的一部科幻漫画《无尽的明日》里， 想象力惊人的大师描绘出了一副混乱不堪的未来都市，一座座高大的建筑物在城市间耸立，城市居民之间形成了一条条沟渠纵横的巨大鸿沟。 这部作品的设定影响和启发了很多人。包括雷德利.斯科特、大友克洋和威廉.吉普森等人。1984年，加拿大作家威廉.吉普森的《神经漫游者》出版发行，这本科幻犯罪题材的小说成为了划时代的作品，并明确了赛博朋克作为一种体系的界限。赛博朋克作为一种文学概念才定型，之后迅速跨界发展，从文字转换成图像和影像。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/11/18/My09HK.jpg
&#13;
加拿大作者威廉.吉普森的科幻小说《神经漫游者》
&#13;
而在那之前，大众显然还没有准备好接受这一新事物的洗礼。《银翼杀手》公映之初的广泛恶评就可以一见端倪，连《金属狂啸》这样的先锋杂志都穷尽极恶劣的语言来攻击这部电影，以致于哈里森,福特一段时间内都羞于谈起这部自己主演的作品、但之后当大众认可和接受了赛博朋克的概念后，《银翼杀手》电影的口碑才开始逐渐逆转。 1982年,雷德利.斯科特导演的电影&lt;银翼杀手&gt;全球公映，喜欢科幻的电影迷小岛自然不会放过这个机会，并在电影下映前完成了二刷，并将尽可能多的细节记在脑海里。这部电影给了小岛相当深刻的印象。他尤其折服于导演创造的那个处于无尽的黑夜和雨天中的2019年的洛杉矶，完全沉迷在其中
&#13;
和当时很多在影院观看《银翼杀手》的人一样，我被震撼了。与其说是惊异于影片的剧情和主题，不如说是被那种未来感所震撼。尽管片中展现的是一个杂乱无序、混沌一片的世界，却没给我带来不快之感。在所谓的近未来科幻作品中，荒芜与颓废是常见的元素，但这部影片却截然不同，也没有黑**特有的那种寂寞感。倒不如说，《银翼杀手》的世界洋溢着生命力。从街市与车辆、人们的服饰、广告牌到小道具，设计都非常合理，所反映的科技水准也不会让人感到突兀，而且这些元素的相互融合也非常出色，这并不只是将不同地域与国家的要素简单拼凑，而是将超越时间的文化要素放在一起，让它们共存。这种和谐是何等的美。就连那些会令人思考生死的阴暗之处，也是如此辉煌。我真想住在这样一座城市里。我想要这样的未来。我想活在片中的世界里！
&#13;
6年之后，小岛就做出了《掠夺者》，某种程度上了圆了自己当年的梦想。
&#13;
ACT.3 游戏概述
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/11/18/My0Jvn.png
&#13;
本作是一款科幻背景的文字冒险类的游戏，故事主题是以赛博朋克风的近未来都市新神户市为舞台的悬疑探案物语。故事通过男主角基里安.希德的第一人称视角，围绕着追查潜伏在都市中的恐怖生化机器人「掠夺者」，以及挖掘自己的身世之谜，所展开的一系列惊心动魄的故事。
&#13;
游戏的内容借鉴了《天外魔花 Invasion of the Body Snatchers 》、《怪形 The Thing》、《银翼杀手 Blader runner》、《终结者The Terminator 》等多部电影。所以游戏中存在着大量对影视动漫作品的致敬和捏他、除了小岛非常喜欢的《银翼杀手》、还埋藏了部作品彩蛋。而且不仅仅是影视文化外，小岛也在游戏中通过文字含蓄的表达了对欧美日诸多当代流行文化的热爱。
&#13;
游戏的系统主要采用了菜单指令式的操作界面，而非当时比较普遍的点击式的设计。在游戏内通过选择不同指令的选项来触发和推动剧情，所以游戏中互动解密的要素则相对较少。而在游戏的某些场景内，小岛还大胆的尝试融入了射击模式，玩家在3X3的方格内进行目标射击，虽然被有些人戏称为“打地鼠”，但是主程序篠原宪二设计的这套射击系统还是做的有板有眼的，受到敌人的攻击后玩家会产生相当的硬直，并不是简单的迷你小游戏。融入射击系统的做法之后小岛还沿用在了《掠夺者》的精神续作《宇宙骑警》之内。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/11/18/My0UbV.png
&#13;
游戏男主角基里安.希德，来源于PC版说明书
&#13;
游戏中的角色如果塑造的好，不仅为故事增色，还能让玩家对故事能产生共鸣和代入感，沉浸其中。《掠夺者》中的几个主要角色塑造还是较为丰满立体，让人印象深刻。男主角基里安为人轻浮好色，油腔滑调，喜欢吃醋，但在危机时刻总能迎难而上，挺身而出。和基里安搭档的小机器人METAL GEAR平时除了喜欢吐槽 ，胆子也小，临事也是一副畏畏缩缩、吓的迈不动腿的摸样。不过与由于剧情都是以男主角基里安的第一人称视角来展开游戏的，其他角色的描写相对较少，虽然也能从对话中感受其个性和性格，但多多少少有点工具人的味道，人物还是不够丰满。
&#13;
游戏的剧情叙事优秀，情节一波三折，有松有驰。反转的部分也设置了比较巧妙的铺垫。在紧张悬疑的追凶剧情中穿插了小岛式独有的插科打诨，这既是对剧情节奏的一种调剂，也舒缓了玩家的情绪，增加了正面情绪的回馈。而游戏中出现的“福利画面”也成为了今后小岛游戏的一大特色
&#13;
角色扮演类和文字冒险类这样的游戏着重于叙事，虽然《掠夺者》中的演出动画非常精彩，但是绝大部分的细节依然是掩藏在对话之中的。因此，想真正玩透这款游戏，理解游戏的内涵，玩家还需要认真的阅读游戏中的所有剧情对话。不过总体来说，除了第一章中段部分的选择会对后续剧情的对话有产生少许影响外，游戏的剧情还是比较平铺直叙，缺少影响剧情走向的重要选项和分支。玩家更像是在阅读体验一部有声的互动小说。
&#13;
在原案的企划时，小岛还有着打破第四面墙的尝试。他称之为“嗅觉计划”：在软盘的表面涂上特殊涂层，闻上去像鲜血的味道。当你放入电脑中过一会后，软盘发热，涂层遇热融化挥发，你的电脑就会发出一种“犯罪感觉的味道”。虽然这个天马行空的设想被否定了，但最后小岛并没有放弃打破第四面墙的想法，你会发现在游戏的对话中蕴含了与玩家互动的信息。
&#13;
而故事的内核，我想小岛则借着生化机器人入侵人类都市这么一个楔子，抨击了金钱社会中的阶层分化和日益加深的贫富差距，同时还反思了日本战败后的昭和时代中人与人之间的猜忌心，不信任和日益加重的疏离感。此外对于当时美苏争霸和核武器，小岛也游戏中秉持着否定的态度。在游戏的第三章，通过海梅和伊利亚的回忆，玩家得知了掠夺者计划的真相。
&#13;
ACT.4 掠夺者生化机器人
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/11/18/My0yvR.png这些拟人机器人由内骨骼、肌肉、皮肤、毛发四部分所构成，260个零件所构成的身躯拥有相当的伸缩性，使得这些机器人可以完美的伪装成受害者的体格。
&#13;
游戏中的主要反派，生化机器人「掠夺者」形象设计的相当出彩。它们外貌同人类一样，内部是由钢铁和人造组织所构成，它们的身躯强韧，轻武器几乎没有效果，而且力量极大，可以轻易的撕开人类的躯体，同时口中还安装着一门能量加农炮，威力几乎等同于人类坦克的主炮。但这些还不是掠夺者最可怕的地方。
&#13;
与《终结者》中直接以武力企图灭绝人类的手段的机器军团不同，掠夺者是通过暗杀人类中有价值的目标并取而代之的手段的隐蔽性极强的潜伏在都市之中，然后伺机活动。它们悄无声息的混迹在人群之中。
&#13;
掠夺者的脑部安装了高性能的电脑控制芯片，拥有极高的智能，这些掠夺者杀害并替换受害者后，不仅能够惟妙惟肖的伪装成受害者的一举一动，似乎连同受害者的感情、性格和思想也继承了过来，这使得掠夺者不像传统意义上的机器人那样只会呆板，笨拙的刻意模仿人类，而是像《AI》中的小男孩大卫一样充满灵性，它们就像有血有肉的人类一样生活在你的四周。它们的社交能力非常强大。而这，正是掠夺者对于人类来说最为可怕也是最为致命的一点。因为它瓦解掉的，是构成人类文明社会基石的人与人之间的信任。你能想象你每一天朝夕相处的妻子或是上班的同事是以个可以毫无怜悯之心的杀人机器人吗？ 电影《终结者1》中有一段镜头就呈现出了这么一个恐怖的镜头，一个伪装成人类的终结者T-800成功混进了人类避难所几乎屠光了避难所中的所有人。
&#13;
人类的文明由群体所组建，如果人与人之间的信任链条被砍断，那将会人人自危，猜疑带来的恐惧会让我们不再相信他人，那样一来人类文明就将不复存在，人类会退回到黑暗森林的蛮荒时代。尽管掠夺者充满感情，并且在它们的代码深处，坚信自己是被选择的新人类， 但是它们仍然有着它们的终极目的，奴役人类并取而代之。所以它们是人类的死敌。也是JUNKER必须摧毁它们的原因。
&#13;
ACT.5-1 PC版 スナッチャー&amp;SD スナッチャー
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyBcWQ.png
&#13;
PC-88/MSX2版片头动画中的新神户市
&#13;
1987年，小岛在新作的开发过程中，将企划《JUNKER》更名为了《SNATCHER》（掠夺者），并附着演示DEMO一起交给了高层审阅，在当时，游戏界罕有同类题材的作品，但小岛和制作人最后还是顶住了来自高层方面的质疑和压力，1988年11月26日，科乐美公司正式推出了《掠夺者》，平台为PC88系列电脑，一个月后,由松井直树全权负责的MSX2移植版也迅速推出。
&#13;
不过最初购买了PC版游戏的玩家玩到最后发现，游戏竟然没有做完，剧情只到第二章结束就戈然而止，没有下文了。怎么会这样呢？原来小岛在企划时构思了五章的内容，但由于开发周期的延长，科乐美公司高层收紧了开发时间，导致PC上匆匆发售的《掠夺者》只来得及做出两章的内容。但尽管如此，PC版连内容都没做完，但游戏整体优异的剧情和演出还是让玩家和媒体所折服，电脑杂志「MSX MAGAZINE」的三名评论员，给游戏打出了110点的评分（满评150分）。不过最初的PC版确实有些赶工的迹象，不仅原本设想的QUEEN医院的地下3D迷宫战斗全部删除，有些爆炸音效还借用了科乐美自家的《魂斗罗》。不管是对于玩家还是小岛自己来说，PC版的《掠夺者》都是个让人遗憾的作品。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyBTFU.png
&#13;
1990年，科乐美推出了外传性质的《SD SNATCHER》，登陆平台是MSX2。游戏的背景设定和人物都脱胎于故事原作，但是游戏类型却变成了RPG，人物变成了Q版，连游戏里的METAL GEAR MK-II也缩水成了很可爱的掌心迷你版。而画面场景更像是FALCOM早期的RPG游戏风格。故事基本上延续了原作的剧情，并补完了结局（但与后面的PCE版剧情有些差异），战斗部分则别出心裁，除了明雷遇敌机制，玩家在战斗中还可以通过破坏敌人的各个部位来获得不同的效果。不过《SD SNATCHER》只是一款风格明快的小品，小岛还是想把PC版《掠夺者》缺失的那部分真正补完。
&#13;
ACT.5-2 PCE版スナッチャー CD-ROMantic 
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyBLl9.png
&#13;
矩形波俱乐部元老古川元亮为PCE-CD版原创了开场的主题曲「 One Night In Neo Kobe 」，一曲悠扬的萨克斯道尽了新神户市的繁华和迷离，PCE版整体曲目的质量非常高
&#13;
1992年推出的PCE版可以视作本作的完全版，除了专门聘请7位专业声优演员给角色配音外，还为游戏新增了音乐曲目、过场动画，并且还在PC版的基础上大幅扩充了剧情文本，而最重要的是，PCE版添加了第三章完结篇的内容，算是给游戏有了一个完整的故事。这也是小岛亲自负责的最后一版《掠夺者》，小岛亲力亲为，甚至还在声优的配音工作中打起了杂。游戏的说明书比起PC版非常的厚道，有两册。一册介绍了游戏系统和操作，另外一册则是记录了详实的游戏背景设定解说，还包含了一篇原创的短迷你漫画。
&#13;
得益于新平台的硬件，PCE版的音画水平，不管是从发色数，画面的解析图，还是音源，得到了显著的提升，大段语音对话的加入更让游戏有了一种身处互动电影的奇妙感觉。而在游戏内容上，制作团队也修正了PC版的一些让人诟病的地方，例如在大部分场景内删减掉了一些无用的指令、简化了射击模式，增加了射击体验的流畅感。
&#13;
在剧情文本上，PCE版以PC版为基础，增加了约1/4的新内容，此外还削减了原版中主角与女性角色对话时候的肉麻程度。减少了与游戏氛围格格不入的违和感。同时为了和新增的第三章剧情契合，微量调整了一些人物台词。此外，PCE版虽然删除掉了PC版“百元老婆婆”的桥段，但是新增了了相当多的剧情小彩蛋。
&#13;
值得一提的在，当时在PCE版发售的2个月前，科乐美别出心裁的推出了一张游戏试玩碟《Pilot Disk》 。里面不仅有游戏的第一章前半部分的试玩章节内容，还增加了游戏的设定。此后在《宇宙骑警》和《潜龙谍影》系列里，小岛也制作了类似的资料花絮盘。
&#13;
「法米通」的交叉点评给本作打出了33分的评价（满分40）， 「PC Engine FAN」根据读者投票，在“游戏通讯簿”的评价中，给出了27.66分的成绩（满分30）。PCE版销量约为10万多套，在当时PCE在全日本的装机量还不到200万的情况下（带CD外设的更少），这个成绩已经是非常优秀了，仅次于《天外魔镜》，而整体费用相较于十几亿多日元开发成本的《天外魔镜》而言更是低廉。小岛获得了进入公司后的第一笔奖金，威望也大为提升，并为之后晋升部长铺平了道路。科乐美公司之后顺势将游戏推向了欧美玩家。
&#13;
ACT.5-3 MD-CD版SNATCHER 
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyBOyR.jpg
&#13;
《掠夺者》的海外版科乐美选择了欧美装机量较大的MD平台，并以PCE版本为基础向MD移植。但此时小岛的开发重心已经倾向于《警察故事》和《潜龙谍影》，因此MD版的移植工作交给了可科乐美开发六部的人进行，小岛并没有参与其中。因此在英文本土化翻译的过程中，翻译则进行了设定上的调整，某些名词（如鲸鱼肉变成了水牛肉，高迪变成了约旦，JOY DIVISION为了避嫌也改成了 Plato's Cavern）做出了符合欧美背景的修改。不过一些小岛特色的幽默和一些无法在英文语境中体现出来的日文双关的冷笑话也被删改掉了。此外，海外版也重新做了配音工作，但是配音的质量就逊于日版配音了。
&#13;
https://image.gcores.com/e67a45cf-694c-4aa4-9ced-3ecf5bc407ff.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_700,h_2000/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10
&#13;
顺便一提，负责《掠夺者》英文化翻译和制导英文版配音工作的的人杰瑞米·布劳斯坦是个欧美游戏翻译界的传奇人物。 在大学时期他主修的是亚洲研究专业，后来又去日本获得了人类学的硕士学位，之后定居在日本娶妻生子，并且入职KONAMI专门从事游戏翻译工作。在完成了《掠夺者》的海外版翻译以后他就离开了KONAMI成为了一个独立的翻译人，给日本的各大游戏厂商游戏进行欧美地区的本土化翻译工作，翻译了《潜龙谍影 固蛇》、《寂静岭》 等著名的游戏。 
&#13;
 除了语音部分全部重新配过，MD-CD版还增添了少许的内容：开场动画新增了部分镜头，增添了PCE版说明书部分漫画中基里安和海梅碰面的剧情，结局部分增加了与其他角色之间的人物互动，视频电话的的内容也增加了，修正了少数血腥镜头和女性的裸露镜头，还新添了一些CG场景图。除此之外与PCE版内容基本相同。另外科乐美的光枪游戏《Lethal Enforcers》同捆的光枪JUSTIFER也支持《掠夺者》中的射击关卡模式。 
&#13;
MD-CD的《掠夺者》在欧美推出后收获了媒体很高的赞誉，但由于世嘉本社过早的宣判了MD-CD硬件的死刑，导致了游戏销量的惨淡，只有几千份的出货。在《潜龙谍影》系列在欧美大获成功后，小岛的欧美粉丝们才纷纷回头补课，这也直接导致了MD-CD版《掠夺者》中古价格的飙升，当然这是后话。
&#13;
1996年，科乐美又在当时的次时代主机平台Playstation 和Sega Ssturn上推出了移植版的《掠夺者》，抄起了冷饭，移植版的工作交给了科乐美旗下的KCE东京子公司。这款终极冷饭版的画风跟PCE版大相径庭，变成了《心跳回忆》的油彩风格，与原作赛博朋克的氛围完全格格不入，而且还改掉了原作中的血腥镜头。因此玩家并不买账，他们关注的重心早已转到了小岛的新作《宇宙骑警》上。
&#13;
PCE版《掠夺者》的结尾明显为后续故事埋下了明确的伏笔，而在《掠夺者》项目结束后小岛也写了《掠夺者2》的企划，但由于后续情节不可能在一部游戏内完结，而一部的游戏开发时长将会在一年半以上，因此掠夺者的后续开发计划一直被科乐美高层搁浅至今。
&#13;
ACT.6 EPILOGUE
&#13;
2011年，HIDERADIO300回播放纪念时宣布将播出掠夺者的前传广播剧《SDATCHER》，剧本由小岛的朋友须田刚一负责，《SDATCHER》共七回，剧中人物角色的配音工作基本上都是小岛的潜龙谍影御用声优组合来担当的。这部广播剧也算是掠夺者这款名作沉寂多年多年后小岛献给玩家的一份礼物吧。
&#13;
2015年，小岛和科乐美分道扬镳，并开创了自己的工作室 Kojima Productions ，4年后的今天，万众瞩目的《死亡搁浅》已经发布，小岛继续续写着属于自己的神话
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyrbrR.jpg
&#13;
ACT.7 故事简介（基于PC以及PCE版剧情）
&#13;
7-1 序幕https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyDAOI.png
&#13;
 1991年6月6日 苏联.莫斯科谢尔诺顿研究所发生了不明原因的大爆炸。当时正在秘密开发的细菌兵器「路西法-阿尔法」泄露到了大气之中，引发了生化危机。通过上升气流，「路西法-阿尔法」扩散极快。在一周的时间内，中东欧地区、以及欧亚大陆约80%的人类灭绝。人类只剩下了半数人口。这场历史上最为严重的生化危机在日后被称为「大惨事」。苏联在此次事件后解体，大半领土化为了无人的中立领土，置于联合国的管辖下。新生的俄罗斯政府陷入了内战的漩涡，之后围绕着西伯利亚中立领土，便是第三次世界大战的爆发，国际秩序重新洗牌。物换星移，50年过去了。
&#13;
时间的指针转向了2042年12月末。日本的新神户市，是一座被外界所隔离的人工孤岛，而此刻整座城市正处在危机之中。
&#13;
4年前，一种拟人的生化机器人忽然出现在新神户市内，此后在每年的冬季，新神户市不断有机器人被目击的报告。没人知道这种机器人从哪里来，有什么目的，人类唯一知道的是，它们会寻找人类目标，然后替换成他们的身份，潜伏下来。因此，这些机器人被统称为「掠夺者」。掠夺者的出现一下子引爆了各国媒体，在舆论的造势下，一时间，「某国的新兵器假说」甚嚣尘上。而大众则陷入恐慌不安中。2041年冬季新神户市爆发「生化机器人恐慌事件」，肆意蔓延的恐慌演演变成了无序的暴力行为，并且新神户市的暴动有向全国蔓延开来的迹象。整个冬天，约5000人在暴动中遇害。
&#13;
日本政府了为了对付掠夺者，也为了预防类似「生化机器人恐慌事件」重演，以谍报机构「RUNG HUNT」和警视厅「对掠夺者特殊班」为基础成立了直属政府的对掠夺者对策部门「JUNKER」，同时颁布了保护民权的法案以限制对平民的人身侵犯。
&#13;
2042年下半年开始,JUNKER与掠夺者的斗争白热化，数名RUNNER（以下简称探员）遇害，家属也遭到了报复式的杀害。在JUNKER人手不足的情况下，2042年10月下旬新神户市议会通过了「赏金幅度大幅上涨」和「与掠夺者有关的情报提供金制度」。超过500名市民登记为赏金猎人。
&#13;
但考虑「掠夺者」感染问题得不到解决的日本政府在当年12月正式封锁新神户市。新神户市链接旧神户地区的唯一通道「神户大桥」被关闭。大桥的南北两头设立了检疫监视站实施24小时的监视。在监视所内驻扎有全副武装的士兵和步兵战车。空路、海陆完全被军队以及新神户市警视厅所掌控，普通的路线几乎全部被封锁起来。海内被注入了高压电流，而空中则被沿岸警备队的飞行机器完全监视起来
&#13;
此时此刻，一名新探员，却在这个时候配属到了新神户市JUNKER总部来。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyIBm8.jpg
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyoChd.jpg
&#13;
7-2 第一幕
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyDNkT.md.png
&#13;
新神户市起源于20世纪末，漂浮在日本濑户内海上的数个人工岛。包括人工港岛、六甲岛、HIGH-Harborland、神户国际机场、神户复合产业住宅区等。进入21世纪，其中最大的5块人工岛屿合在了一起，并扩张成为巨大的人工大陆，新神户市因此诞生。
&#13;
因为「大惨事」和「第三次世界大战」的缘故，大量的来自世界各国的难民被日本政府所接受，其中的大部分都安置到了新神户市内。所以逐渐的，新神户市成为了世界上数一数二的国际犯罪都市。新神户市成为了日本国内极为罕见的日裔占少数的城市。
&#13;
这里的阶层泾渭分明，北部是富人区，各种设施一应俱全，并且由主控电脑「阿尔法城」系统所管理，拥有市民权的公民们可以尽情地享受着各种现代化的人文和科技服务，但在无人电脑管控不到的南部地区，各种外来务工者、非法移民、罪犯都聚集到此，南部地带逐渐成为了犯罪的巢穴。在政府机能辐射不到的这里，自然而然的演化出了黑社会组织等系列的犯罪住址，这里成了另一种形态的九龙城寨。
&#13;
基里安.希德所搭乘的无人飞空警车tricycle掠过嘈杂混乱的南部地带，降落在了俗称“大玉米”的「科乐美.综合大楼」地上第150层，JUNKER总部专属的停车场内。他就是今天配属到JUNKER总部来的新探员。
&#13;
来到JUNKER总部的正门口，基里安和门口年轻靓丽的女接待员实夏.斯雷顿寒暄一阵，做了一下自我介绍，就被她带进了总部内部，并在局长那里正式做了报道。出了局长办公室的大门，基里安小声感叹了一下局长的发际线。由于要负责移交武器和装备的机械师哈里不知道跑哪里去了，实夏就带着他在总部内的各个区域都转了转，熟悉了一下新单位。局里的老探员吉普森此时也出勤去了。
&#13;
说起来，吉普森探员可是系统内的响当当的一号人物，拥有长年的刑侦经验的他抓捕掠夺者也是名好手，而且他是目前除基里安外仅剩的一名探员了。基里安很想和这位厉害的老前辈见面切磋一番。
&#13;
等了一会儿，哈里回来了。一照面，基里安总觉德哈里有一种似曾相似的感觉，但怎么都想不起来在哪里见过。哈里也觉得基里安有几分眼熟。接下来，哈里将探员专用的布拉斯特（Blaster）光束枪和情报分析机器人，和俗称为领航员的METAL GEAR MKII（以下简称M.G）移交给了基里安。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyDgAK.png这台个头不到1米的蓝色的小机器人设计蓝本是上世纪末被称呼为“恶魔兵器”的核兵器搭载型重型步战车「METAL GEAR」。哈里借鉴了其外形设计并运用到了自己设计的领航员机器人身上。
&#13;
忽然，M.G上的电话铃声响起，是吉普森探员打过来的紧急联络电话！
&#13;
「JUNKER总部，是我吉普森!我已经把一个疑似掠夺者的男人逼到M地区的废弃工厂里去了。它跑不掉了。请马上增派支援！」
&#13;
基里安连忙揣上布拉斯特，带着M.G乘着tricycle飞空警车紧急增援事发现场。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyDqN8.png
&#13;
基里安.希德，约31岁。和妻子海梅.希德一起被西伯利亚探险队的队员从中立领土上救起，已过了三年。但至今他仍然想不起自己从前的记忆。而被禁锢在层层迷雾之中的记忆里能够若隐若现的却只有“掠夺者”等只言片语。
&#13;
7-2 第二幕
&#13;
M区废弃工厂外围
&#13;
紫色的云团黑压压的盘踞在天空之中，让人喘不过气来。基里安喉咙发紧，谨慎的观察着四周。进入21世纪后，地球的环境愈发恶劣，臭氧空洞的扩大化，导致人类的城市被强烈的紫外线和酸雨所笼罩，连科技发达的新神户市也不能幸免，紫外线强度预报成了人们关注的日常。
&#13;
没多久，一声凄厉的人类惨叫声从工厂内传来。基里安浑身一震，预感到了不妙，给布拉斯特上了膛后，带着M.G进入了工厂内部。
&#13;
工厂内部就是一片废墟，显然多年已经未有人管理。在无人化工厂普及的现代，这些老旧的有人工厂都已经扫入了历史的垃圾堆中。经过了一片区域时，两人发现了已经变成了残骸的Little John，它是吉普森探员专用的领航员小机器人。在回收了Little John身上的内存芯片后，两人继续往前探索，在一处墙角处，找到了吉普森探员，只是探员已经殉职了，死状凄惨。
&#13;
调查了探员的遗体，发现了一把钥匙和一张写着“搜索家里”的纸条。通过检测遗体手中残存的毛发和皮肤组织，探明现场有一男一女两名掠夺者和吉普森搏斗过。之后现场提取了探员胃内的残存物发现，吉普森死前3小时候左右吃过鲸鱼肉。
&#13;
就在吉普森和M.G检查吉普森的遗体时，前面的大门处，晃过了2个人影！吉里安立刻追了过去，可是直到追到一条死路上，也没发现刚才的两个人。人跑哪儿去了?基里安百思不得其解。或许是室内的空气混浊，基里安莫名的打了好几个喷嚏。
&#13;
不得已，两人原路返回，准备离开废弃工作，呼叫JUNK处理班来给收敛尸体。但是，M.G似乎听到了某种机械装置的声音。而声音的源头，竟然是从Little John的残骸上发出来的.检查了才发现，Little John的身上不知何时被安放了定时炸弹。两人只得扭头就跑！一路上，M.G吓的卖不动腿，基里安只能抱着小家伙狂奔，爆炸和烈火吞噬了工厂内的一切。幸好在千钧一发之际，基里安抱着M.G纵身一跃，逃出升天。
&#13;
忍着阵阵耳鸣，基里安严肃的望着冒出阵阵白烟的工厂，与掠夺者斗争的残酷超过了他的想象。
&#13;
「斗争总是诞生于猜疑之中，而真正的斗争说不定就存在于人的内心。而现在，斗争开始了」
&#13;
接下来的故事发展和剧情，有兴趣的朋友可以拾起手柄，打开模拟器或者游戏机，亲自体验一番，挖掘出游戏中丰富的对话和细节。
&#13;
或者也可以选择订阅本人制作的《 老游戏玩家志RETRO GAMING HISTORY 》电子版，第六期将会是掠夺者专辑。明年春季发布。全书约210P，包含了掠夺者的故事设定、人物介绍、全三章剧情内容攻略、掠夺者世界解析等精彩内容。
&#13;
https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MsvwH1.jpg</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>葛雷新: </b><br>
<span>恐惧的总和-小岛秀夫早期执导作品《掠夺者SNATCHER》</span><br>
<span> 本帖最后由 葛雷新 于 2019-11-20 16:23 编辑 </span><br>
<span>本文原发布于机核网，内容有部分删减：https://www.gcores.com/articles/116099</span><br>
<span>ACT.0 PROLOGUE</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/Myw9YQ.md.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/Myw9YQ.md.jpg"><br>
<span>1986年4月26日凌晨 前苏联加盟共和国乌克兰基辅州 普里皮亚季市南部切尔诺贝利核电站4号核反应堆</span><br>
<span>因为人为操作的失误,高温导致堆芯融毁，随后发生了剧烈的大爆炸，数百吨夹杂着高放射性的物质被爆炸抛洒出去，并随风迅速扩散。爆炸后，幽蓝色的诡异光芒出现在核电站上空。事故发生后，在前苏联政府组织的全力抢救下，在无数无名英雄的牺牲奉献下，放射线物质的泄露得到了控制。但整个事件依然给前苏联带来了深远的影响：万余人死亡、30余万人被迫离开家园，60万人遭到了核辐射，国民经济损失更是高达两千亿美元之巨，同时也拉开了前苏联灭亡的帷幕。尘埃落定之后，回顾当时最危险的那一段时刻，泄漏的辐射物曾经一度将整个欧洲推向毁灭的边缘。事后推算模拟，爆炸瞬间就有约500吨的核燃料华为烟尘进入了大气，尘埃随大气迅速扩散到了前苏联最富饶的西部地区，东西欧、斯堪的纳维亚半岛、英伦三岛甚至是北美东部地区，半个世界笼罩在核污染的阴霾之下。假如，当时前苏联政府没有成功阻止核物质泄漏，整个欧洲被污染，我们所处的又世界会变成什么样子？时隔事件的2年后，1988年，一款PC上的文字冒险类游戏，就以切尔诺贝利事件为原型，不仅“神预言”了前苏联政权的毁灭，还以极富大胆的想象力，以文字和图像为画笔，勾勒出了一个惊心动魄、引人入胜的探案追凶之旅。这款游戏的名字叫做《SNATCHER》中文通译为《掠夺者》，而游戏的导演，叫做小岛秀夫，那一年他才26岁。</span><br>
<span>ACT.1 小岛秀夫</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MywKfJ.md.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MywKfJ.md.jpg"><br>
<span>日式PC MSX2上发行的《METAL GEAR》，潜龙谍影系列的起点之作，当年日版MSX2上销量最好的游戏，占据销量前20的MSX2游戏越榜单长达5个月</span><br>
<span>1987年MSX2版《METAL GEAR》（以下简称M.G）正式发售后，卸下了《M.G》项目的小岛只休息了一周的时间，就马上投入到了新企划《JUNKER》的工作中去。之后他甚至通过自学自行开发出了一套初级脚本引擎，这样就可以根据自己的想法来控制游戏的节奏和叙事，从而从程序员那里夺过游戏的控制权。自他入职科乐美公司，从一个什么都不懂的新人游戏策划提拔为游戏监督，还不到2年时间。能够如火箭一般的提升，除了幸运的遇到了自己伯乐， 松井直树这位科乐美开发3部的老前辈外，也和小岛自身优秀的能力和努力拼搏是分不开的。这位在工作中精力旺盛，有着拼命三郎的精神的小伙子，生长在一个普通日本双职工的工薪阶层家中，成长与日本经济高速发展时期。幼年时由于父亲工作的原因，小岛常转校，交不了稳定朋友的他性格日渐内向，呆在家里看电视反倒成为了他打发时间的陪伴。此外受父亲的影响，小岛从小就受到了西方工业电影的熏陶，电影中的故事情节，镜头调度，转化成了他对文学的热爱和拍摄电影的渴望。可惜因为家庭因素，小岛大学时并没有进入想进入的专业。大学毕业后来到了科乐美公司，担任游戏策划。入职的第二年就交出了《METAL GEAR》这份耀眼的答卷。中国有句老话，是金子总会发光的。MSX2版《METAL GEAR》的成功让公司看到了这位新人的价值。小岛也从游戏策划提拔到了监督的位置。而下一部作品，小岛在脑海里酝酿已久，并最终成为了赛博朋克发展史上一道亮丽的风景线。</span><br>
<span>ACT.2 赛博朋克</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MywB6I.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MywB6I.jpg"><br>
<span>赛博朋克的原文CYBERPUNK，是由Cybernetics和Punk两个单词所构成的生造词。cybernetics表示与信息控制技术相关，而punk指朋克摇滚，意指反抗精神。创造这个词的人贝鲁斯.贝斯克说，那原本只是一篇写给青少年黑客的文章标题。最后却在不经意间成为了一种现代科幻体系的称谓，它代表了一种异样化的未来人类社会形态，高科技与低生活，阶层分明，冲突和差异无处不在。除了视觉奇观上的魅力，赛博朋克的内核在于对人类社会诸多方面的反思与关注，始终在探讨着科技的泛滥、资本的无限扩张对于人类社会可能会带来的危害，并反思着现实社会中人文情怀的丧失和伦理道德的下滑。不过撇开这些深层次的内核，赛博朋克所描绘出的奇观化的都市景象是才是首先吸引人注目的地方。高耸入云的摩天大楼，五光十色的霓虹灯和无处不在的巨大的广告牌，五湖四海的人群使得城市成为了文化的大熔炉，城市散发着糜烂的犯罪气息，但同时又令人心驰神往。这些列举的视觉元素都是赛博朋克的经典组成部分。但在作为影像符号为大众所熟知前，赛博朋克是一个文学上的概念。赛博朋克的起源，要追述到1960年代伊始，欧美新浪潮科幻文学运动的蓬勃发展的黄金时期。这一时期涌现出了一大批如今耳熟能详的科幻经典作品。如罗伯特.海因莱因的《星船伞兵》、阿西莫夫的《基地》系列等等。赛博朋克的文学概念，正是脱胎自这一片文学热潮。1968年，菲利普.迪克的短篇科幻小说《仿生人会梦见电子羊吗？》问世，为赛博朋克勾勒出了大致的框架，奠定了基础。</span><br>
<span>1975年，法国漫画家墨比斯（Moebius）创作的一部科幻漫画《无尽的明日》里， 想象力惊人的大师描绘出了一副混乱不堪的未来都市，一座座高大的建筑物在城市间耸立，城市居民之间形成了一条条沟渠纵横的巨大鸿沟。 这部作品的设定影响和启发了很多人。包括雷德利.斯科特、大友克洋和威廉.吉普森等人。1984年，加拿大作家威廉.吉普森的《神经漫游者》出版发行，这本科幻犯罪题材的小说成为了划时代的作品，并明确了赛博朋克作为一种体系的界限。赛博朋克作为一种文学概念才定型，之后迅速跨界发展，从文字转换成图像和影像。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/My09HK.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/My09HK.jpg"><br>
<span>加拿大作者威廉.吉普森的科幻小说《神经漫游者》</span><br>
<span>而在那之前，大众显然还没有准备好接受这一新事物的洗礼。《银翼杀手》公映之初的广泛恶评就可以一见端倪，连《金属狂啸》这样的先锋杂志都穷尽极恶劣的语言来攻击这部电影，以致于哈里森,福特一段时间内都羞于谈起这部自己主演的作品、但之后当大众认可和接受了赛博朋克的概念后，《银翼杀手》电影的口碑才开始逐渐逆转。 1982年,雷德利.斯科特导演的电影<银翼杀手>全球公映，喜欢科幻的电影迷小岛自然不会放过这个机会，并在电影下映前完成了二刷，并将尽可能多的细节记在脑海里。这部电影给了小岛相当深刻的印象。他尤其折服于导演创造的那个处于无尽的黑夜和雨天中的2019年的洛杉矶，完全沉迷在其中</span><br>
<span>和当时很多在影院观看《银翼杀手》的人一样，我被震撼了。与其说是惊异于影片的剧情和主题，不如说是被那种未来感所震撼。尽管片中展现的是一个杂乱无序、混沌一片的世界，却没给我带来不快之感。在所谓的近未来科幻作品中，荒芜与颓废是常见的元素，但这部影片却截然不同，也没有黑**特有的那种寂寞感。倒不如说，《银翼杀手》的世界洋溢着生命力。从街市与车辆、人们的服饰、广告牌到小道具，设计都非常合理，所反映的科技水准也不会让人感到突兀，而且这些元素的相互融合也非常出色，这并不只是将不同地域与国家的要素简单拼凑，而是将超越时间的文化要素放在一起，让它们共存。这种和谐是何等的美。就连那些会令人思考生死的阴暗之处，也是如此辉煌。我真想住在这样一座城市里。我想要这样的未来。我想活在片中的世界里！</span><br>
<span>6年之后，小岛就做出了《掠夺者》，某种程度上了圆了自己当年的梦想。</span><br>
<span>ACT.3 游戏概述</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/My0Jvn.png" title="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/My0Jvn.png"><br>
<span>本作是一款科幻背景的文字冒险类的游戏，故事主题是以赛博朋克风的近未来都市新神户市为舞台的悬疑探案物语。故事通过男主角基里安.希德的第一人称视角，围绕着追查潜伏在都市中的恐怖生化机器人「掠夺者」，以及挖掘自己的身世之谜，所展开的一系列惊心动魄的故事。</span><br>
<span>游戏的内容借鉴了《天外魔花 Invasion of the Body Snatchers 》、《怪形 The Thing》、《银翼杀手 Blader runner》、《终结者The Terminator 》等多部电影。所以游戏中存在着大量对影视动漫作品的致敬和捏他、除了小岛非常喜欢的《银翼杀手》、还埋藏了部作品彩蛋。而且不仅仅是影视文化外，小岛也在游戏中通过文字含蓄的表达了对欧美日诸多当代流行文化的热爱。</span><br>
<span>游戏的系统主要采用了菜单指令式的操作界面，而非当时比较普遍的点击式的设计。在游戏内通过选择不同指令的选项来触发和推动剧情，所以游戏中互动解密的要素则相对较少。而在游戏的某些场景内，小岛还大胆的尝试融入了射击模式，玩家在3X3的方格内进行目标射击，虽然被有些人戏称为“打地鼠”，但是主程序篠原宪二设计的这套射击系统还是做的有板有眼的，受到敌人的攻击后玩家会产生相当的硬直，并不是简单的迷你小游戏。融入射击系统的做法之后小岛还沿用在了《掠夺者》的精神续作《宇宙骑警》之内。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/My0UbV.png" title="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/My0UbV.png"><br>
<span>游戏男主角基里安.希德，来源于PC版说明书</span><br>
<span>游戏中的角色如果塑造的好，不仅为故事增色，还能让玩家对故事能产生共鸣和代入感，沉浸其中。《掠夺者》中的几个主要角色塑造还是较为丰满立体，让人印象深刻。男主角基里安为人轻浮好色，油腔滑调，喜欢吃醋，但在危机时刻总能迎难而上，挺身而出。和基里安搭档的小机器人METAL GEAR平时除了喜欢吐槽 ，胆子也小，临事也是一副畏畏缩缩、吓的迈不动腿的摸样。不过与由于剧情都是以男主角基里安的第一人称视角来展开游戏的，其他角色的描写相对较少，虽然也能从对话中感受其个性和性格，但多多少少有点工具人的味道，人物还是不够丰满。</span><br>
<span>游戏的剧情叙事优秀，情节一波三折，有松有驰。反转的部分也设置了比较巧妙的铺垫。在紧张悬疑的追凶剧情中穿插了小岛式独有的插科打诨，这既是对剧情节奏的一种调剂，也舒缓了玩家的情绪，增加了正面情绪的回馈。而游戏中出现的“福利画面”也成为了今后小岛游戏的一大特色</span><br>
<span>角色扮演类和文字冒险类这样的游戏着重于叙事，虽然《掠夺者》中的演出动画非常精彩，但是绝大部分的细节依然是掩藏在对话之中的。因此，想真正玩透这款游戏，理解游戏的内涵，玩家还需要认真的阅读游戏中的所有剧情对话。不过总体来说，除了第一章中段部分的选择会对后续剧情的对话有产生少许影响外，游戏的剧情还是比较平铺直叙，缺少影响剧情走向的重要选项和分支。玩家更像是在阅读体验一部有声的互动小说。</span><br>
<span>在原案的企划时，小岛还有着打破第四面墙的尝试。他称之为“嗅觉计划”：在软盘的表面涂上特殊涂层，闻上去像鲜血的味道。当你放入电脑中过一会后，软盘发热，涂层遇热融化挥发，你的电脑就会发出一种“犯罪感觉的味道”。虽然这个天马行空的设想被否定了，但最后小岛并没有放弃打破第四面墙的想法，你会发现在游戏的对话中蕴含了与玩家互动的信息。</span><br>
<span>而故事的内核，我想小岛则借着生化机器人入侵人类都市这么一个楔子，抨击了金钱社会中的阶层分化和日益加深的贫富差距，同时还反思了日本战败后的昭和时代中人与人之间的猜忌心，不信任和日益加重的疏离感。此外对于当时美苏争霸和核武器，小岛也游戏中秉持着否定的态度。在游戏的第三章，通过海梅和伊利亚的回忆，玩家得知了掠夺者计划的真相。</span><br>
<span>ACT.4 掠夺者生化机器人</span><br>
<span>https://s2.ax1x.com/2019/11/18/My0yvR.png这些拟人机器人由内骨骼、肌肉、皮肤、毛发四部分所构成，260个零件所构成的身躯拥有相当的伸缩性，使得这些机器人可以完美的伪装成受害者的体格。</span><br>
<span>游戏中的主要反派，生化机器人「掠夺者」形象设计的相当出彩。它们外貌同人类一样，内部是由钢铁和人造组织所构成，它们的身躯强韧，轻武器几乎没有效果，而且力量极大，可以轻易的撕开人类的躯体，同时口中还安装着一门能量加农炮，威力几乎等同于人类坦克的主炮。但这些还不是掠夺者最可怕的地方。</span><br>
<span>与《终结者》中直接以武力企图灭绝人类的手段的机器军团不同，掠夺者是通过暗杀人类中有价值的目标并取而代之的手段的隐蔽性极强的潜伏在都市之中，然后伺机活动。它们悄无声息的混迹在人群之中。</span><br>
<span>掠夺者的脑部安装了高性能的电脑控制芯片，拥有极高的智能，这些掠夺者杀害并替换受害者后，不仅能够惟妙惟肖的伪装成受害者的一举一动，似乎连同受害者的感情、性格和思想也继承了过来，这使得掠夺者不像传统意义上的机器人那样只会呆板，笨拙的刻意模仿人类，而是像《AI》中的小男孩大卫一样充满灵性，它们就像有血有肉的人类一样生活在你的四周。它们的社交能力非常强大。而这，正是掠夺者对于人类来说最为可怕也是最为致命的一点。因为它瓦解掉的，是构成人类文明社会基石的人与人之间的信任。你能想象你每一天朝夕相处的妻子或是上班的同事是以个可以毫无怜悯之心的杀人机器人吗？ 电影《终结者1》中有一段镜头就呈现出了这么一个恐怖的镜头，一个伪装成人类的终结者T-800成功混进了人类避难所几乎屠光了避难所中的所有人。</span><br>
<span>人类的文明由群体所组建，如果人与人之间的信任链条被砍断，那将会人人自危，猜疑带来的恐惧会让我们不再相信他人，那样一来人类文明就将不复存在，人类会退回到黑暗森林的蛮荒时代。尽管掠夺者充满感情，并且在它们的代码深处，坚信自己是被选择的新人类， 但是它们仍然有着它们的终极目的，奴役人类并取而代之。所以它们是人类的死敌。也是JUNKER必须摧毁它们的原因。</span><br>
<span>ACT.5-1 PC版 スナッチャー&SD スナッチャー</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyBcWQ.png" title="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyBcWQ.png"><br>
<span>PC-88/MSX2版片头动画中的新神户市</span><br>
<span>1987年，小岛在新作的开发过程中，将企划《JUNKER》更名为了《SNATCHER》（掠夺者），并附着演示DEMO一起交给了高层审阅，在当时，游戏界罕有同类题材的作品，但小岛和制作人最后还是顶住了来自高层方面的质疑和压力，1988年11月26日，科乐美公司正式推出了《掠夺者》，平台为PC88系列电脑，一个月后,由松井直树全权负责的MSX2移植版也迅速推出。</span><br>
<span>不过最初购买了PC版游戏的玩家玩到最后发现，游戏竟然没有做完，剧情只到第二章结束就戈然而止，没有下文了。怎么会这样呢？原来小岛在企划时构思了五章的内容，但由于开发周期的延长，科乐美公司高层收紧了开发时间，导致PC上匆匆发售的《掠夺者》只来得及做出两章的内容。但尽管如此，PC版连内容都没做完，但游戏整体优异的剧情和演出还是让玩家和媒体所折服，电脑杂志「MSX MAGAZINE」的三名评论员，给游戏打出了110点的评分（满评150分）。不过最初的PC版确实有些赶工的迹象，不仅原本设想的QUEEN医院的地下3D迷宫战斗全部删除，有些爆炸音效还借用了科乐美自家的《魂斗罗》。不管是对于玩家还是小岛自己来说，PC版的《掠夺者》都是个让人遗憾的作品。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyBTFU.png" title="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyBTFU.png"><br>
<span>1990年，科乐美推出了外传性质的《SD SNATCHER》，登陆平台是MSX2。游戏的背景设定和人物都脱胎于故事原作，但是游戏类型却变成了RPG，人物变成了Q版，连游戏里的METAL GEAR MK-II也缩水成了很可爱的掌心迷你版。而画面场景更像是FALCOM早期的RPG游戏风格。故事基本上延续了原作的剧情，并补完了结局（但与后面的PCE版剧情有些差异），战斗部分则别出心裁，除了明雷遇敌机制，玩家在战斗中还可以通过破坏敌人的各个部位来获得不同的效果。不过《SD SNATCHER》只是一款风格明快的小品，小岛还是想把PC版《掠夺者》缺失的那部分真正补完。</span><br>
<span>ACT.5-2 PCE版スナッチャー CD-ROMantic </span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyBLl9.png" title="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyBLl9.png"><br>
<span>矩形波俱乐部元老古川元亮为PCE-CD版原创了开场的主题曲「 One Night In Neo Kobe 」，一曲悠扬的萨克斯道尽了新神户市的繁华和迷离，PCE版整体曲目的质量非常高</span><br>
<span>1992年推出的PCE版可以视作本作的完全版，除了专门聘请7位专业声优演员给角色配音外，还为游戏新增了音乐曲目、过场动画，并且还在PC版的基础上大幅扩充了剧情文本，而最重要的是，PCE版添加了第三章完结篇的内容，算是给游戏有了一个完整的故事。这也是小岛亲自负责的最后一版《掠夺者》，小岛亲力亲为，甚至还在声优的配音工作中打起了杂。游戏的说明书比起PC版非常的厚道，有两册。一册介绍了游戏系统和操作，另外一册则是记录了详实的游戏背景设定解说，还包含了一篇原创的短迷你漫画。</span><br>
<span>得益于新平台的硬件，PCE版的音画水平，不管是从发色数，画面的解析图，还是音源，得到了显著的提升，大段语音对话的加入更让游戏有了一种身处互动电影的奇妙感觉。而在游戏内容上，制作团队也修正了PC版的一些让人诟病的地方，例如在大部分场景内删减掉了一些无用的指令、简化了射击模式，增加了射击体验的流畅感。</span><br>
<span>在剧情文本上，PCE版以PC版为基础，增加了约1/4的新内容，此外还削减了原版中主角与女性角色对话时候的肉麻程度。减少了与游戏氛围格格不入的违和感。同时为了和新增的第三章剧情契合，微量调整了一些人物台词。此外，PCE版虽然删除掉了PC版“百元老婆婆”的桥段，但是新增了了相当多的剧情小彩蛋。</span><br>
<span>值得一提的在，当时在PCE版发售的2个月前，科乐美别出心裁的推出了一张游戏试玩碟《Pilot Disk》 。里面不仅有游戏的第一章前半部分的试玩章节内容，还增加了游戏的设定。此后在《宇宙骑警》和《潜龙谍影》系列里，小岛也制作了类似的资料花絮盘。</span><br>
<span>「法米通」的交叉点评给本作打出了33分的评价（满分40）， 「PC Engine FAN」根据读者投票，在“游戏通讯簿”的评价中，给出了27.66分的成绩（满分30）。PCE版销量约为10万多套，在当时PCE在全日本的装机量还不到200万的情况下（带CD外设的更少），这个成绩已经是非常优秀了，仅次于《天外魔镜》，而整体费用相较于十几亿多日元开发成本的《天外魔镜》而言更是低廉。小岛获得了进入公司后的第一笔奖金，威望也大为提升，并为之后晋升部长铺平了道路。科乐美公司之后顺势将游戏推向了欧美玩家。</span><br>
<span>ACT.5-3 MD-CD版SNATCHER </span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyBOyR.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyBOyR.jpg"><br>
<span>《掠夺者》的海外版科乐美选择了欧美装机量较大的MD平台，并以PCE版本为基础向MD移植。但此时小岛的开发重心已经倾向于《警察故事》和《潜龙谍影》，因此MD版的移植工作交给了可科乐美开发六部的人进行，小岛并没有参与其中。因此在英文本土化翻译的过程中，翻译则进行了设定上的调整，某些名词（如鲸鱼肉变成了水牛肉，高迪变成了约旦，JOY DIVISION为了避嫌也改成了 Plato's Cavern）做出了符合欧美背景的修改。不过一些小岛特色的幽默和一些无法在英文语境中体现出来的日文双关的冷笑话也被删改掉了。此外，海外版也重新做了配音工作，但是配音的质量就逊于日版配音了。</span><br>
<span>https://image.gcores.com/e67a45cf-694c-4aa4-9ced-3ecf5bc407ff.jpg?x-oss-process=image/resize,limit_1,m_lfit,w_700,h_2000/quality,q_90/watermark,image_d2F0ZXJtYXJrLnBuZw,g_se,x_10,y_10</span><br>
<span>顺便一提，负责《掠夺者》英文化翻译和制导英文版配音工作的的人杰瑞米·布劳斯坦是个欧美游戏翻译界的传奇人物。 在大学时期他主修的是亚洲研究专业，后来又去日本获得了人类学的硕士学位，之后定居在日本娶妻生子，并且入职KONAMI专门从事游戏翻译工作。在完成了《掠夺者》的海外版翻译以后他就离开了KONAMI成为了一个独立的翻译人，给日本的各大游戏厂商游戏进行欧美地区的本土化翻译工作，翻译了《潜龙谍影 固蛇》、《寂静岭》 等著名的游戏。 </span><br>
<span> 除了语音部分全部重新配过，MD-CD版还增添了少许的内容：开场动画新增了部分镜头，增添了PCE版说明书部分漫画中基里安和海梅碰面的剧情，结局部分增加了与其他角色之间的人物互动，视频电话的的内容也增加了，修正了少数血腥镜头和女性的裸露镜头，还新添了一些CG场景图。除此之外与PCE版内容基本相同。另外科乐美的光枪游戏《Lethal Enforcers》同捆的光枪JUSTIFER也支持《掠夺者》中的射击关卡模式。 </span><br>
<span>MD-CD的《掠夺者》在欧美推出后收获了媒体很高的赞誉，但由于世嘉本社过早的宣判了MD-CD硬件的死刑，导致了游戏销量的惨淡，只有几千份的出货。在《潜龙谍影》系列在欧美大获成功后，小岛的欧美粉丝们才纷纷回头补课，这也直接导致了MD-CD版《掠夺者》中古价格的飙升，当然这是后话。</span><br>
<span>1996年，科乐美又在当时的次时代主机平台Playstation 和Sega Ssturn上推出了移植版的《掠夺者》，抄起了冷饭，移植版的工作交给了科乐美旗下的KCE东京子公司。这款终极冷饭版的画风跟PCE版大相径庭，变成了《心跳回忆》的油彩风格，与原作赛博朋克的氛围完全格格不入，而且还改掉了原作中的血腥镜头。因此玩家并不买账，他们关注的重心早已转到了小岛的新作《宇宙骑警》上。</span><br>
<span>PCE版《掠夺者》的结尾明显为后续故事埋下了明确的伏笔，而在《掠夺者》项目结束后小岛也写了《掠夺者2》的企划，但由于后续情节不可能在一部游戏内完结，而一部的游戏开发时长将会在一年半以上，因此掠夺者的后续开发计划一直被科乐美高层搁浅至今。</span><br>
<span>ACT.6 EPILOGUE</span><br>
<span>2011年，HIDERADIO300回播放纪念时宣布将播出掠夺者的前传广播剧《SDATCHER》，剧本由小岛的朋友须田刚一负责，《SDATCHER》共七回，剧中人物角色的配音工作基本上都是小岛的潜龙谍影御用声优组合来担当的。这部广播剧也算是掠夺者这款名作沉寂多年多年后小岛献给玩家的一份礼物吧。</span><br>
<span>2015年，小岛和科乐美分道扬镳，并开创了自己的工作室 Kojima Productions ，4年后的今天，万众瞩目的《死亡搁浅》已经发布，小岛继续续写着属于自己的神话</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyrbrR.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyrbrR.jpg"><br>
<span>ACT.7 故事简介（基于PC以及PCE版剧情）</span><br>
<span>7-1 序幕https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyDAOI.png</span><br>
<span> 1991年6月6日 苏联.莫斯科谢尔诺顿研究所发生了不明原因的大爆炸。当时正在秘密开发的细菌兵器「路西法-阿尔法」泄露到了大气之中，引发了生化危机。通过上升气流，「路西法-阿尔法」扩散极快。在一周的时间内，中东欧地区、以及欧亚大陆约80%的人类灭绝。人类只剩下了半数人口。这场历史上最为严重的生化危机在日后被称为「大惨事」。苏联在此次事件后解体，大半领土化为了无人的中立领土，置于联合国的管辖下。新生的俄罗斯政府陷入了内战的漩涡，之后围绕着西伯利亚中立领土，便是第三次世界大战的爆发，国际秩序重新洗牌。物换星移，50年过去了。</span><br>
<span>时间的指针转向了2042年12月末。日本的新神户市，是一座被外界所隔离的人工孤岛，而此刻整座城市正处在危机之中。</span><br>
<span>4年前，一种拟人的生化机器人忽然出现在新神户市内，此后在每年的冬季，新神户市不断有机器人被目击的报告。没人知道这种机器人从哪里来，有什么目的，人类唯一知道的是，它们会寻找人类目标，然后替换成他们的身份，潜伏下来。因此，这些机器人被统称为「掠夺者」。掠夺者的出现一下子引爆了各国媒体，在舆论的造势下，一时间，「某国的新兵器假说」甚嚣尘上。而大众则陷入恐慌不安中。2041年冬季新神户市爆发「生化机器人恐慌事件」，肆意蔓延的恐慌演演变成了无序的暴力行为，并且新神户市的暴动有向全国蔓延开来的迹象。整个冬天，约5000人在暴动中遇害。</span><br>
<span>日本政府了为了对付掠夺者，也为了预防类似「生化机器人恐慌事件」重演，以谍报机构「RUNG HUNT」和警视厅「对掠夺者特殊班」为基础成立了直属政府的对掠夺者对策部门「JUNKER」，同时颁布了保护民权的法案以限制对平民的人身侵犯。</span><br>
<span>2042年下半年开始,JUNKER与掠夺者的斗争白热化，数名RUNNER（以下简称探员）遇害，家属也遭到了报复式的杀害。在JUNKER人手不足的情况下，2042年10月下旬新神户市议会通过了「赏金幅度大幅上涨」和「与掠夺者有关的情报提供金制度」。超过500名市民登记为赏金猎人。</span><br>
<span>但考虑「掠夺者」感染问题得不到解决的日本政府在当年12月正式封锁新神户市。新神户市链接旧神户地区的唯一通道「神户大桥」被关闭。大桥的南北两头设立了检疫监视站实施24小时的监视。在监视所内驻扎有全副武装的士兵和步兵战车。空路、海陆完全被军队以及新神户市警视厅所掌控，普通的路线几乎全部被封锁起来。海内被注入了高压电流，而空中则被沿岸警备队的飞行机器完全监视起来</span><br>
<span>此时此刻，一名新探员，却在这个时候配属到了新神户市JUNKER总部来。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyIBm8.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyIBm8.jpg"><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyoChd.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyoChd.jpg"><br>
<span>7-2 第一幕</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyDNkT.md.png" title="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyDNkT.md.png"><br>
<span>新神户市起源于20世纪末，漂浮在日本濑户内海上的数个人工岛。包括人工港岛、六甲岛、HIGH-Harborland、神户国际机场、神户复合产业住宅区等。进入21世纪，其中最大的5块人工岛屿合在了一起，并扩张成为巨大的人工大陆，新神户市因此诞生。</span><br>
<span>因为「大惨事」和「第三次世界大战」的缘故，大量的来自世界各国的难民被日本政府所接受，其中的大部分都安置到了新神户市内。所以逐渐的，新神户市成为了世界上数一数二的国际犯罪都市。新神户市成为了日本国内极为罕见的日裔占少数的城市。</span><br>
<span>这里的阶层泾渭分明，北部是富人区，各种设施一应俱全，并且由主控电脑「阿尔法城」系统所管理，拥有市民权的公民们可以尽情地享受着各种现代化的人文和科技服务，但在无人电脑管控不到的南部地区，各种外来务工者、非法移民、罪犯都聚集到此，南部地带逐渐成为了犯罪的巢穴。在政府机能辐射不到的这里，自然而然的演化出了黑社会组织等系列的犯罪住址，这里成了另一种形态的九龙城寨。</span><br>
<span>基里安.希德所搭乘的无人飞空警车tricycle掠过嘈杂混乱的南部地带，降落在了俗称“大玉米”的「科乐美.综合大楼」地上第150层，JUNKER总部专属的停车场内。他就是今天配属到JUNKER总部来的新探员。</span><br>
<span>来到JUNKER总部的正门口，基里安和门口年轻靓丽的女接待员实夏.斯雷顿寒暄一阵，做了一下自我介绍，就被她带进了总部内部，并在局长那里正式做了报道。出了局长办公室的大门，基里安小声感叹了一下局长的发际线。由于要负责移交武器和装备的机械师哈里不知道跑哪里去了，实夏就带着他在总部内的各个区域都转了转，熟悉了一下新单位。局里的老探员吉普森此时也出勤去了。</span><br>
<span>说起来，吉普森探员可是系统内的响当当的一号人物，拥有长年的刑侦经验的他抓捕掠夺者也是名好手，而且他是目前除基里安外仅剩的一名探员了。基里安很想和这位厉害的老前辈见面切磋一番。</span><br>
<span>等了一会儿，哈里回来了。一照面，基里安总觉德哈里有一种似曾相似的感觉，但怎么都想不起来在哪里见过。哈里也觉得基里安有几分眼熟。接下来，哈里将探员专用的布拉斯特（Blaster）光束枪和情报分析机器人，和俗称为领航员的METAL GEAR MKII（以下简称M.G）移交给了基里安。</span><br>
<span>https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyDgAK.png这台个头不到1米的蓝色的小机器人设计蓝本是上世纪末被称呼为“恶魔兵器”的核兵器搭载型重型步战车「METAL GEAR」。哈里借鉴了其外形设计并运用到了自己设计的领航员机器人身上。</span><br>
<span>忽然，M.G上的电话铃声响起，是吉普森探员打过来的紧急联络电话！</span><br>
<span>「JUNKER总部，是我吉普森!我已经把一个疑似掠夺者的男人逼到M地区的废弃工厂里去了。它跑不掉了。请马上增派支援！」</span><br>
<span>基里安连忙揣上布拉斯特，带着M.G乘着tricycle飞空警车紧急增援事发现场。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyDqN8.png" title="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MyDqN8.png"><br>
<span>基里安.希德，约31岁。和妻子海梅.希德一起被西伯利亚探险队的队员从中立领土上救起，已过了三年。但至今他仍然想不起自己从前的记忆。而被禁锢在层层迷雾之中的记忆里能够若隐若现的却只有“掠夺者”等只言片语。</span><br>
<span>7-2 第二幕</span><br>
<span>M区废弃工厂外围</span><br>
<span>紫色的云团黑压压的盘踞在天空之中，让人喘不过气来。基里安喉咙发紧，谨慎的观察着四周。进入21世纪后，地球的环境愈发恶劣，臭氧空洞的扩大化，导致人类的城市被强烈的紫外线和酸雨所笼罩，连科技发达的新神户市也不能幸免，紫外线强度预报成了人们关注的日常。</span><br>
<span>没多久，一声凄厉的人类惨叫声从工厂内传来。基里安浑身一震，预感到了不妙，给布拉斯特上了膛后，带着M.G进入了工厂内部。</span><br>
<span>工厂内部就是一片废墟，显然多年已经未有人管理。在无人化工厂普及的现代，这些老旧的有人工厂都已经扫入了历史的垃圾堆中。经过了一片区域时，两人发现了已经变成了残骸的Little John，它是吉普森探员专用的领航员小机器人。在回收了Little John身上的内存芯片后，两人继续往前探索，在一处墙角处，找到了吉普森探员，只是探员已经殉职了，死状凄惨。</span><br>
<span>调查了探员的遗体，发现了一把钥匙和一张写着“搜索家里”的纸条。通过检测遗体手中残存的毛发和皮肤组织，探明现场有一男一女两名掠夺者和吉普森搏斗过。之后现场提取了探员胃内的残存物发现，吉普森死前3小时候左右吃过鲸鱼肉。</span><br>
<span>就在吉普森和M.G检查吉普森的遗体时，前面的大门处，晃过了2个人影！吉里安立刻追了过去，可是直到追到一条死路上，也没发现刚才的两个人。人跑哪儿去了?基里安百思不得其解。或许是室内的空气混浊，基里安莫名的打了好几个喷嚏。</span><br>
<span>不得已，两人原路返回，准备离开废弃工作，呼叫JUNK处理班来给收敛尸体。但是，M.G似乎听到了某种机械装置的声音。而声音的源头，竟然是从Little John的残骸上发出来的.检查了才发现，Little John的身上不知何时被安放了定时炸弹。两人只得扭头就跑！一路上，M.G吓的卖不动腿，基里安只能抱着小家伙狂奔，爆炸和烈火吞噬了工厂内的一切。幸好在千钧一发之际，基里安抱着M.G纵身一跃，逃出升天。</span><br>
<span>忍着阵阵耳鸣，基里安严肃的望着冒出阵阵白烟的工厂，与掠夺者斗争的残酷超过了他的想象。</span><br>
<span>「斗争总是诞生于猜疑之中，而真正的斗争说不定就存在于人的内心。而现在，斗争开始了」</span><br>
<span>接下来的故事发展和剧情，有兴趣的朋友可以拾起手柄，打开模拟器或者游戏机，亲自体验一番，挖掘出游戏中丰富的对话和细节。</span><br>
<span>或者也可以选择订阅本人制作的《 老游戏玩家志RETRO GAMING HISTORY 》电子版，第六期将会是掠夺者专辑。明年春季发布。全书约210P，包含了掠夺者的故事设定、人物介绍、全三章剧情内容攻略、掠夺者世界解析等精彩内容。</span><br>
<img src="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MsvwH1.jpg" title="https://s2.ax1x.com/2019/11/18/MsvwH1.jpg"><br>
</p><p><b>000000: </b><br>
</p><p><b>葛雷新: </b><br>
<span>000000 发表于 2019-11-18 14:31</span><br>
</p><p><b>四氢化钠: </b><br>
<span>兄啊，你这有点发散。你到底想写啥啊</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>zhfatwork: </b><br>
<span>我其实一直不明白国内媒体为什么一直把这个游戏翻译为“掠夺者”，我自从MD-CD版接触以来一直认为比较妥当的翻译应该是“篡夺者”。</span><br>
<span>Snatch指的是：伪装身份，混入群体，比如警探伪装成犯人在监狱里探取情报。Snatcher游戏里也这样体现出来了，它们的最主要特点是杀害受害者然后篡取受害者身份，翻译成"掠夺者"那种烧杀抢掠的类型显然不妥。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>银翼杀手+天外魔花</span><br>
</p><p><b>葛雷新: </b><br>
<span>四氢化钠 发表于 2019-11-19 10:48</span><br>
<span>兄啊，你这有点发散。你到底想写啥啊</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>广告~~</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>Snatcher有一点巨牛逼的地方就是里面的配音，听着完全不像80年代游戏配音。</span><br>
</p><p><b>葛雷新: </b><br>
<span>zhfatwork 发表于 2019-11-19 11:25</span><br>
<span>我其实一直不明白国内媒体为什么一直把这个游戏翻译为“掠夺者”，我自从MD-CD版接触以来一直认为比较妥当 ...</span><br>
<span>确实是“伪装者”更贴切点，不过既然这么多年都约定俗成了，就这么去了嘛好了</span><br>
</p><p><b>葛雷新: </b><br>
<span>mintpie 发表于 2019-11-19 12:39</span><br>
<span>Snatcher有一点巨牛逼的地方就是里面的配音，听着完全不像80年代游戏配音。</span><br>
<span>带语音的PCE版是1992年的 然后日版的配音7个主要声优都是专业级的声优了</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>葛雷新 发表于 2019-11-19 12:53</span><br>
<span>带语音的PCE版是1992年的 然后日版的配音7个主要声优都是专业级的声优了</span><br>
<span>我说的是英文版配音，不过那个是94年了。这游戏必须玩英文版啊，听着一帮美国人说日语也太别扭了。</span><br>
</p><p><b>不科学的莫德: </b><br>
<span>这游戏放在冰箱里还没空打..........</span><br>
</p><p><b>葛雷新: </b><br>
<span>mintpie 发表于 2019-11-19 13:09</span><br>
<span>我说的是英文版配音，不过那个是94年了。这游戏必须玩英文版啊，听着一帮美国人说日语也太别扭了。 ...</span><br>
<span>英配版比日配版差多了，而且MD-CD版小岛没参与，很多PCE版小岛玩的梗和擦边球，以及一些日语冷笑话 MD-CD版都没保留，你要体验原汁原味的肯定是PCE版比较好，再说这游戏设定里也没几个美国人，舞台在日本的人工岛都市，说日语有什么别扭的</span><br>
</p><p><b>葛雷新: </b><br>
<span>不科学的莫德 发表于 2019-11-19 13:17</span><br>
<span>这游戏放在冰箱里还没空打..........</span><br>
<span>游戏放在冰箱里保险吗。。。</span><br>
</p><p><b>mintpie: </b><br>
<span>葛雷新 发表于 2019-11-19 13:32</span><br>
<span>英配版比日配版差多了，而且MD-CD版小岛没参与，很多PCE版小岛玩的梗和擦边球，以及一些日语冷笑话 MD-CD ...</span><br>
<span>我不懂日语，不过这类游戏我是不会追求原汁原味的。本来故事主要角色都不是日本人，背景风格也明显受好莱坞影响，那些日式冷笑话也不一定是合时宜的。</span><br>
</p><p><b>ASDZKL: </b><br>
<span>这特么跟复制人有啥区别</span><br>
</p><p><b>zhfatwork: </b><br>
<span>我读了一下楼主的正文，“嘴炮威力几乎等同于人类坦克的主炮。”这个出处是哪里？？</span><br>
<span>我觉得不能有这威力吧…………主角在枪战环节挨几下没事啊…………也就是Metal都能治疗的小伤。</span><br>
<span>还有，我觉得科幻片中和Snatcher机器人功能上最接近的是《未来世界》，都是以冒牌货取代受害者社会身份为主要目的。</span><br>
</p><p><b>葛雷新: </b><br>
<span> 本帖最后由 葛雷新 于 2019-11-19 15:31 编辑 </span><br>
<span>zhfatwork 发表于 2019-11-19 14:51</span><br>
<span>我读了一下楼主的正文，“嘴炮威力几乎等同于人类坦克的主炮。”这个出处是哪里？？</span><br>
<span>我觉得不能有这威力 ...</span><br>
<span>JUNKER门口那个接待亭设定上说护盾的防御力能防住主战坦克的攻击，第二章结尾掠夺者用嘴炮攻击接待亭也没打穿护盾，所以我就这么理解了</span><br>
<span>然后主角穿的不是普通的衣服，是JUNKER特制的风衣，防御力很NB的（设定上来说）。最后，主角枪战后有注射纳米医疗机器治疗的</span><br>
</p><p><b>zhfatwork: </b><br>
<span>葛雷新 发表于 2019-11-19 15:29</span><br>
<span>JUNKER门口那个接待亭设定上说护盾的防御力能防住主战坦克的攻击，第二章结尾掠夺者用嘴炮攻击接待亭也没 ...</span><br>
<span>Ok, 坦克炮打不穿，嘴炮没打穿，所以 嘴炮≈坦克炮</span><br>
<span>那我举个搞笑点的例子，坦克炮打不穿，弹弓没打穿，所以 弹弓≈坦克炮 </span><br>
<span>所以说这里稍有逻辑问题，对吧（笑）</span><br>
<span>我的游戏内感觉是Snatcher嘴炮威力远小于主角那把配枪，主角那把是一把非常厉害的家伙可以把机器人打爆头，而Snatcher的嘴炮几下都喷不死血肉之躯的主角。</span><br>
<span>但Snatcher嘴炮依然是一种设计的非常酷的武器，因为它使用这个武器的时候会做出非人的动作，就是当着受害者把嘴的张开，这个动作代表它放弃了伪装露出了恐怖的真面目，极具恐怖谷效应。</span><br>
</p><p><b>葛雷新: </b><br>
<span>zhfatwork 发表于 2019-11-19 17:02</span><br>
<span>Ok, 坦克炮打不穿，嘴炮没打穿，所以 嘴炮≈坦克炮</span><br>
<span>那我举个搞笑点的例子，坦克炮打不穿，弹弓没打穿 ...</span><br>
<span>其实你说的也没错，我的判断点是比较主观的，经不起推敲。</span><br>
<span>掠夺者其实设定的防御力很高的，而且弱点只有头部的一条缝而已，要消灭一台掠夺者很难。</span><br>
<span>此外你在游戏里打掠夺者的其他地方它都是不会掉血的</span><br>
</p><p><b>葛雷新: </b><br>
<span>自己顶一下</span><br>
</p><p><b>云雾飞舞: </b><br>
<span>想玩，看不懂</span><br>
</p><p><b>葛雷新: </b><br>
<span>云雾飞舞 发表于 2019-11-20 09:05</span><br>
<span>想玩，看不懂</span><br>
<span>请订阅第六期，直接带你云通关，还包括了后面的广播剧的内容，日版游戏里面所有的文化梗都有标注和说明。20块钱买不了吃亏</span><br>
</p><p><b>zhfatwork: </b><br>
<span>云雾飞舞 发表于 2019-11-20 09:05</span><br>
<span>想玩，看不懂</span><br>
<span>有时候我也在想，我们这一代人当年为了玩电子游戏，既去学了英语又去学了日语，完全是兴趣驱使的。</span><br>
<span>而现在的人游戏没中文会去打差评，想想真是颇为有趣的时代变化。</span><br>
</p><p><b>thest: </b><br>
<span>建议把传送门放在签名里之类的？百度搜出来的条目都是往期下载</span><br>
</p><p><b>葛雷新: </b><br>
<span>thest 发表于 2019-11-20 11:29</span><br>
<span>建议把传送门放在签名里之类的？百度搜出来的条目都是往期下载</span><br>
<span>请问下签名在哪里弄的？</span><br>
</p><p><b>wildarm: </b><br>
<span>来上音乐！分享V.A.的单曲《ONE NIGHT IN NEO KOBE CITY》: http://music.163.com/song/487028838/?userid=16797175 (来自@网易云音乐)</span><br>
</p><p><b>葛雷新: </b><br>
<span>wildarm 发表于 2019-11-20 15:17</span><br>
<span>来上音乐！分享V.A.的单曲《ONE NIGHT IN NEO KOBE CITY》: http://music.163.com/song/487028838/?userid ...</span><br>
<span>机核那篇稿子里我是放了这首的，确实很好听</span><br>
</p><p><b>葛雷新: </b><br>
<span> 本帖最后由 葛雷新 于 2019-11-20 16:34 编辑 </span><br>
<span>ASDZKL 发表于 2019-11-19 14:32</span><br>
<span>这特么跟复制人有啥区别</span><br>
<span>还是有的，脑袋里植入了CCCP复权的源代码，只有一个蓝登.哈吉尔是唯一可能产生自我意识的</span><br>
</p><p><b>wildarm: </b><br>
<span>葛雷新 发表于 2019-11-20 16:20</span><br>
<span>机核那篇稿子里我是放了这首的，确实很好听</span><br>
<span>矩形波俱乐部元老古川元亮为PCECD移植版特别创作的开场曲，STAFF名单在夜幕下繁华都市滚动，萨克斯回响与喧嚣街头的迷离感表现得淋漓尽致意味深长</span><br>
</p><p><b>御神水: </b><br>
<span>zhfatwork 发表于 2019-11-20 10:36</span><br>
<span>有时候我也在想，我们这一代人当年为了玩电子游戏，既去学了英语又去学了日语，完全是兴趣驱使的。</span><br>
<span>而现 ...</span><br>
<span>更有趣的是，我们这代人小时候玩fc，文盲也就这么过来了。哪有现在的玩家那么矫情。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1866418[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
