<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>《炎拳》里有一个情节不是很明白</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>《炎拳》里有一个情节不是很明白</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:16:27 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>《炎拳》里有一个情节不是很明白[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1844356-1-1.html</link>
      <description>《炎拳》里有一个情节不是很明白&#13;
今天二刷了炎拳，发现导演死的时候，为什么还要对阿格尼说“活下去”。

按导演的性格，我觉得单纯是因为有趣?

不过似乎又不是?不知道坛友们有什么见解</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>JackTitor: </b><br>
<span>《炎拳》里有一个情节不是很明白</span><br>
<span>今天二刷了炎拳，发现导演死的时候，为什么还要对阿格尼说“活下去”。</span><br>
<span>按导演的性格，我觉得单纯是因为有趣?</span><br>
<span>不过似乎又不是?不知道坛友们有什么见解</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>。。。不说活下去难道还说"阿格尼你快去死？"</span><br>
</p><p><b>JackTitor: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2019-7-4 23:57</span><br>
<span>。。。不说活下去难道还说"阿格尼你快去死？"</span><br>
<span>可以选择什么都不说的啊，导演最后在想退场台词，有很多可以说的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi 4A, Android 6.0.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>狂骚的以撒: </b><br>
<span>我想回你一个很俗的理由</span><br>
<span>就是导演喜欢阿格尼</span><br>
<span>不仅仅是作为男女的，还有作为跨性别者的男男的，同为再生能力者的，同为孤独的人的，等等等等</span><br>
<span>多种意义上，导演都很喜欢阿格尼。</span><br>
<span>她原本的辞世词是妈妈，看了阿格尼最后一眼后改成了阿格尼活下去。</span><br>
<span>这应该已经挺说明原因的了。</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>JackTitor 发表于 2019-7-5 00:01</span><br>
<span>可以选择什么都不说的啊，导演最后在想退场台词，有很多可以说的</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi 4A, An ...</span><br>
<span>。。我觉得没那么多深意，单纯是老队友加暗恋对象了</span><br>
</p><p><b>推着箱子走: </b><br>
<span>阿格尼需要活下去的理由</span><br>
<span>其实我也不太理解，导演应该是明白“活下去”对阿格尼来说是诅咒，她应该是想说“你不能这么死去”</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>吃虱子的狮子: </b><br>
<span>“活下去”妹妹、导演、伪妹（犹达）都说过，我觉得都是喜欢阿格尼，所以即使他很痛苦也希望他能一直活下去。</span><br>
<span>伪妹（犹达）降智之后的表达挺纯粹的，“因为我想让你活下去”。</span><br>
<span>妹妹就很厉害了，阿格尼都被折磨想要嗝屁去另一个世界团圆，还爬过来对拳许了个“哥哥你要活下去”的约定</span><br>
</p><p><b>shimmy1996: </b><br>
<span>每个阶段在阿格尼认为失去活下去的意义的时候，都会有人对他说这句话 </span><br>
<span>第一次（妹妹）是因为难以忍受的痛苦，第二次（导演）则是因为完成复仇后对自己行为的反省</span><br>
<span>抛去对阿格尼的感情不谈，知道之前事情原委的导演选择重演与妹妹的分离我觉的挺合理的->电影迷肯定想要一个富有戏剧性的结尾嘛</span><br>
</p><p><b>风浦可符香(P.N): </b><br>
<span> 本帖最后由 风浦可符香(P.N) 于 2019-7-5 02:01 编辑 </span><br>
<span>很简单，因为导演想让阿格尼活下去，而阿格尼自己也想活下去。你说他多少有了些喜欢阿格尼的情感也好，同情阿格尼也好，理解了阿格尼其实比自己要孤独也好（其实一般来讲是“以上皆有”）。</span><br>
<span>阿格尼要是真有个姐姐会怎么样呢，大概就是会像导演最后救阿格尼一样。阿格尼之前并不明白或者是骗自己说自己不明白的是：自己不想活下去和其他人希望他活下去完全不矛盾，他不愿意承认即使失去了一切自己还是想要活下去。炎拳主线转了四五次，看似杂乱无章，但线索实际上很清晰：每次都是阿格尼当前的生存意义被破坏，阿格尼觉得自己不想活了，然而阿格尼活了下来。</span><br>
<span>和桑决战之前阿格尼再次变回炎拳时，插了一段导演的闪回，讲导演喜欢汤姆克鲁斯，但是知道阿汤在现实里不怎么样就很失望，然而看了片又觉得这人不是那样。阿格尼不去扮演“炎拳”，连他自己都不知道自己到底是什么，在那个时间点他根本不知道如何面对自己幻想之外的任何人，只有成为炎拳，他在他人眼里才能有一个固定的印象。</span><br>
<span>漫画里说得很明白了，总结一下大概就是，人活一世，没法不演戏，不得不去在各种时刻尝试成为他人，然而最终还是变成自己希望的样子。</span><br>
<span>阿格尼最后变成“桑”没什么可演的了，动不动喜欢自杀。尤达变成树，唯一的执念是给某个人带来温暖。当两个人再也不用演了，纯粹为自己的唯一目标而存在，最后超脱肉体甚至时间的束缚时有多牛呢，总之地球完蛋了，亿万年后俩人在宇宙里疯狂做爱裸飘。如果藤本想草草结尾，用82话来冒充宏大叙事打发读者就行，然而他画了第83话，整话就是俩人裸飘，最终场景回到电影院，解构结束，演员谢幕，观众只要觉得值回票价就好了。</span><br>
<span>扯了这么多什么意思呢，再回头看看导演，他实际上/期望成为/最终成为什么样的人呢，是一个温柔又脆弱，敢于正视内心的，如同他人兄弟姐妹的人（差不多正好是黑化到极点得到解脱前的阿格尼的反面）。</span><br>
<span>所以你说这样一个人说出让阿格尼活下去奇不奇怪呢，不奇怪。他真心希望阿格尼活下去吗，可能有趣的成分占了一些，但一定是真心的。</span><br>
</p><p><b>碎片整理: </b><br>
<span>阿格尼想活下去，却又怕活下去，所以不断地给自己找理由。发现这一点的导演，一方面出于拯救他的欲望，另一方面出于戏剧性的表现欲，所以说出了那句台词。</span><br>
<span>这是第一种解读，我个人看这段时想的是另一种可能。</span><br>
<span>那就是包括导演、妹妹、甚至尤达在内的所有人，是否真的对他说过这句话，是存疑的。</span><br>
<span>要知道这时候他的脑子已经坏了，经常出现断片和幻觉，而这些幻觉都非常“亲切”的刚好是他的渴求欲望。所以再他离死亡最近时，这个其实特别怂，特别怕死，特别渴求继续活下去的人，他是否会给自己捏造出这么一句“活下去”。毕竟，阿格尼特别会演戏是包括他自己在内所有人都承认的。</span><br>
</p><p><b>v22325: </b><br>
<span>[f:007能说的上面都说的差不多 问题就是lz把导演当愉快犯了吧……</span><br>
</p><p><b>Sculpey: </b><br>
<span>这漫画太神经病了，看到后面实在是理解不能</span><br>
</p><p><b>JackTitor: </b><br>
<span>v22325 发表于 2019-7-5 02:58</span><br>
<span>我只是单纯的觉得导演会这么想而已，没看那么深。</span><br>
<span>不过不愧是稍微专业的s1众坛友，受教了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi 4A, Android 6.0.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ac死或生: </b><br>
<span>不太懂，导演对阿格尼有恋爱情感？</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>lesson: </b><br>
<span>三个女人都爱上了阿格尼，都对他说活下去，阿格尼心智只有15岁不到，对他来说这是潜意识的支柱，阿格尼从始至终的思想有点弗洛伊德学靠拢。所以，他每次主观的自杀控制身体再生都会被潜意识精神给续命，但是面对妹妹的痛他会立马宕机进入炎人模式。在这个世界观下，除了这三位女人和阿格尼，别的配角犹如蝼蚁尘埃。收尾那几话虽然看起来，当树人的尤达是最惨，但……实际上阿格尼是最痛苦的……活着看到人类灭亡，地球毁灭直至脑子宕机失忆。顺着大树寻找到尤达，只能说是作者的怜悯。导演的不少小动作是喜欢上阿格尼的，特别是阿格尼和她坦诚自己想法的微表情，但是她毕竟活太久了，而且那个世界根本没有三观这种设定。不过牺牲自己唤醒炎人模式的阿格尼令人五味杂陈（我偏向于作者给人喂屎</span><br>
</p><p><b>zxzx7753: </b><br>
<span>我觉得是和妹妹一样的理由自己马上要死了所以单纯希望对方能活下去</span><br>
<span>导演在身临其境那一刻才理解了妹妹被烧死前的想法然后说出了和妹妹一样的话</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>我放弃了理解这个漫画</span><br>
</p><p><b>jsfd.easy: </b><br>
<span>就是因为导演说了这句话我才有点。。。稍微。。那么讨厌导演，感觉在那种语境下说这句话很恶质啊。。。</span><br>
</p><p><b>acuman: </b><br>
<span>因为电影里遗言都是这么说的，导演作为电影迷下意识的这么说出口了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1844356[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
