<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>所谓的欢喜佛，是不是就是某些人YY出来的？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>所谓的欢喜佛，是不是就是某些人YY出来的？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:49:35 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>所谓的欢喜佛，是不是就是某些人YY出来的？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1867289-1-1.html</link>
      <description>所谓的欢喜佛，是不是就是某些人YY出来的？&#13;
 本帖最后由 放眼大世界 于 2019-11-22 19:44 编辑 

看了11区有人画了观音的二次元形象，想到佛教的欢喜佛，很多人都拿欢喜佛来说事，说看似最禁欲的佛教也有如此“荤”的一面，但是我看了下，欢喜佛是西藏密宗的东西，何谓“密宗”？就是秘密传播的上不得台面的东西，差不多就是类似于二设同人之类的东西。我查了下不管是天朝的大乘佛教还是其他国家的小乘佛教都没什么欢喜佛，基本可以断定欢喜佛这东西是人YY出来的吧！我都有点怀疑是某个打着佛教名号的邪教为了骗女信徒上床而弄出这么个东西（跟女信徒说性也是修行，然后.....）
&#13;
PS：你看生性**，和尚可以喝酒吃肉讨老婆甚至把观音画成日漫美少女的日本都没有欢喜佛的说法，要是一设佛教真有这么个欢喜佛日本会放过？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>sagat.raid: </b><br>
<span>河马重骑兵 发表于 2019-11-22 23:09</span><br>
<span>南拳就是靠这套嘴皮子混江湖 你信形意拳为什么不一步到位信修仙呢</span><br>
<span>修仙一样有禁欲派系且不提，密宗跟修仙有本质区别吗？</span><br>
<span>南拳我完全不了解，我只想问你是谁教的你的阅读理解会认为我就信形意拳了？</span><br>
</p><p><b>河马重骑兵: </b><br>
<span>sagat.raid 发表于 2019-11-22 23:38</span><br>
<span>修仙一样有禁欲派系且不提，密宗跟修仙有本质区别吗？</span><br>
<span>南拳我完全不了解，我只想问你是谁教的你的阅读理 ...</span><br>
<span>你不信你说什么形意拳炼精化气一看就是骗人的玩意</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2019-11-22 22:02</span><br>
<span>我本来也很崇拜徐皓峰，后来看了他的《大日坛城》发现他书里也有许多错漏的地方。至少他肯定对东密完全不 ...</span><br>
<span>这个就要从中医说起了      精就是精液    但并不是性意义上来认识这个东西   中医认为精是一种气血的提纯   之所以有生育功能也是这个原因         </span><br>
<span>这个理解有一点形而上的部分    对应到形而下来说   精液是个指标的性的东西    所谓精满自溢   身体不好是溢不出来的      身体不好的时候质量也不会好       所以能射出高质量的精液就说明精气饱满   练武需求的就是这个精气</span><br>
<span>练精化气就是把形而下的身体形而上化   把肌肉骨骼运动当做气来理解    想用理性去分析每块肌肉乃至怎么运动是做不到的    所以把运动本身当做气来理解    不是肌肉动是气在行走   有点类似于编程吧</span><br>
</p><p><b>にわ: </b><br>
<span>楼主有一点没弄明白，佛教从来都不是禁欲系。只有中国和尚是这么玩的。影响力最大的禅宗更像是一个披着佛教外衣的道教。</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-11-23 01:46 编辑 </span><br>
<span>苯教没双修笑死人</span><br>
<span>蕃密也有人洗</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>sagat.raid: </b><br>
<span>河马重骑兵 发表于 2019-11-23 00:10</span><br>
<span>你不信你说什么形意拳炼精化气一看就是骗人的玩意</span><br>
<span>行了行了知道你信密宗了，就你密宗双修不是骗人。</span><br>
</p><p><b>河马重骑兵: </b><br>
<span>sagat.raid 发表于 2019-11-23 02:01</span><br>
<span>行了行了知道你信密宗了，就你密宗双修不是骗人。</span><br>
<span>大师信徒就会打滚 形意拳这套是骗子 跟密宗是骗子有任何冲突吗我那句话说密宗不是骗子了 这点水平当巨魔都不够</span><br>
</p><p><b>sagat.raid: </b><br>
<span>河马重骑兵 发表于 2019-11-23 02:16</span><br>
<span>大师信徒就会打滚 形意拳这套是骗子 跟密宗是骗子有任何冲突吗我那句话说密宗不是骗子了 这点水平当巨 ...</span><br>
<span>我引用形意拳某派系有近代文字记录的说法，你就觉得我信形意拳，这可是你自己立的逻辑，那别人讨论密宗双修你不吭声我提形意拳你蹦出来跟我谈南拳又算什么事儿？你该不会是文盲到以为形意拳属于南拳吧。</span><br>
<span>语文都没学好赶紧喊你妈少花钱供仁波切，留点给你报学而思要紧。</span><br>
</p><p><b>河马重骑兵: </b><br>
<span>sagat.raid 发表于 2019-11-23 02:27</span><br>
<span>我引用形意拳某派系有近代文字记录的说法，你就觉得我信形意拳，这可是你自己立的逻辑，那别人讨论密宗双 ...</span><br>
<span>你不信还引用 自己抽自己嘴巴吗 骗自己可以 在这表演自欺自人很好玩吗</span><br>
</p><p><b>sagat.raid: </b><br>
<span>河马重骑兵 发表于 2019-11-23 02:35</span><br>
<span>你不信还引用 自己抽自己嘴巴吗 骗自己可以 在这表演自欺自人很好玩吗</span><br>
<span>人民文学出版社的铅字我不能引用证明现象存在？孩子我错了，报学而思也是浪费钱，先上残联报个道吧，弄个小本子起码以后出去玩很多地方门票可以免费。</span><br>
</p><p><b>tamatama: </b><br>
<span>搜了下，发现有不少萌化的佛阿。具体可以谷歌搜下“蓮華胎藏院”这个博主，因为有漏点图就不放链接了。里面还有各种神佛的介绍，貌似是个凛厨？</span><br>
</p><p><b>eurydice: </b><br>
<span>有雕像就说明有欢喜佛？就塑料小人就有真人？</span><br>
</p><p><b>新的瑞拉: </b><br>
<span>凭什么大师念经超度亡灵是真的，女菩萨肉身布施就是假的这是对宅宅的迫害！</span><br>
</p><p><b>慕名而来老司机: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2019-11-22 22:02:33</span><br>
<span>我本来也很崇拜徐皓峰，后来看了他的《大日坛城》发现他书里也有许多错漏的地方。至少他肯定对东密完全 ...可是在运动中达到性高潮是真的</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>火流星: </b><br>
<span>fneasag 发表于 2019-11-22 18:18</span><br>
<span>藏传佛教融合了藏族原始信仰苯教，邪教特征明显。</span><br>
<span>但是欢喜佛并不是苯教的东西，这是印度教性力派跟瑜伽派的东西，，，还有秘教本意是师徒，父子相传不为外人知晓的意思。其实简单粗暴的理解就是西斯传承，，，</span><br>
</p><p><b>火流星: </b><br>
<span>d-scher 发表于 2019-11-22 19:44</span><br>
<span>谭崔了解一下。双修应该是来自印度教。不过佛教本身也不避讳**啊，所谓不近女色的持戒是佛教传到中原后发展 ...</span><br>
<span>并不是，佛本生故事里，佛陀修行菩提悟道中，就有持定免疫魔女色相勾引的一章。</span><br>
</p><p><b>jy000129: </b><br>
<span>当年就该干掉藏密，让藏族士绅批判宗教做投名状，底层喇嘛劳改宣誓革命，高层和活佛游街示众开批斗会之后枪毙掉</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI STF-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>sjax001: </b><br>
<span>红夜殇雨 发表于 2019-11-22 18:37</span><br>
<span>这话更不靠谱了，现代印度除了印地语和英语外登记在册的语言都有1300种，是殖民捏合地区伪装成的国家。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>典型的槽点过多不学无术说法。</span><br>
</p><p><b>Jobtowna: </b><br>
<span>BWFIRE 发表于 2019-11-22 18:22</span><br>
<span>二次元观音形象挺多的吧，我看到的就有两三种了</span><br>
<span>谢谢兄弟，我射了</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>密宗期初其实没有自己是一个宗派的自觉吧，一种修行技术，佛教可以用，印度教也可以用</span><br>
</p><p><b>Miss.X: </b><br>
<span>jy000129 发表于 2019-11-23 09:40</span><br>
<span>当年就该干掉藏密，让藏族士绅批判宗教做投名状，底层喇嘛劳改宣誓革命，高层和活佛游街示众开批斗会之后枪 ...</span><br>
<span>我搜索了下1951年和平解放西藏，当时主要精力在朝鲜战场吧，控制住西藏没有被国外势力搞到独立出去就达到战略目的了，后来自治区正式成立都1965年了。过激手段只会加剧矛盾，交通又不便利，在建国后自身还是一穷二白的条件下搞一堆军队在那里维持高压态势代价太大了。不管怎么说，西藏农奴翻身解放绝对是伟大的事业。之前看新闻还把布拉达宫的文献全部要整理维护翻译，用温和的方式保护藏族文化的传承堵上外国势力指责的嘴也增进藏族对中央的好感还行吧。就你说那些游街示众批斗WG期间西藏也没能幸免，内地也很普遍，但是你看前几年孔子诞辰纪念总书记都出席了，当年打倒批臭的，现在部分回来了，文化传承有其惯性和价值，还是取其精华去其糟粕，适当改造适应时代需要比较好。比方佛教讲因果轮回报应不爽，姑且不论是否科学是否真实，以现有的科学手短这个不能证明存在或者虚假，但是它的社会作用跟道德的自我约束大致相同的，畏惧因果不去作恶辅助了法律法规在犯错之后的惩罚，对于维护治安有些好处。个人自觉的去信奉因果报应自我约束不去违法对统治者来说是再好不过了，又不用他去宣传顺其自然就完了。我的理解宗教大致上起到这么个作用。至于利用宗教理论搞邪教的就搞死。</span><br>
</p><p><b>Miss.X: </b><br>
<span> 本帖最后由 Miss.X 于 2019-11-23 17:20 编辑 </span><br>
<span>烤烤鱼ω 发表于 2019-11-23 15:20</span><br>
<span>密宗期初其实没有自己是一个宗派的自觉吧，一种修行技术，佛教可以用，印度教也可以用 ...</span><br>
<span>既然本帖重点在双修，我看过你坛不待见的南怀瑾那本《密宗、道家和长生不老》就提到双修和房中术的相同跟不同之处。南老也说过就算双修是作为一种修炼的方法，最多不出欲界天的境界。夸大其词说双修是无上灌顶成佛啥的真是太过了。 另外还是把坛友关于举报学诚那个电子档关于双修的段落贴出来吧，整理的挺好拿来用省事。</span><br>
<span>（四）“男女双修”之谜 </span><br>
<span>通过短信分析可以推断，几乎所有的女弟子在刚收到释学诚的淫秽短信时都会猜想：师父是在用传说中的“男女双修”法来调教自己吗？当她们接受了师父的这种调教后，都会安慰自己并劝慰后面刚受到性骚扰的比丘尼：师父是清净的，我们是杂染的，师父是在帮助我们净化自己。这种模糊的认知也是女弟子们被突破道德底线的最后一个致命原因。因此我们必须对“男女双修”法做出清晰的界定。概括人类行淫的目的大概有四种:满足男女欲望、采阴延寿、男女双修、邪教对信众实施精神控制的手段。</span><br>
<span>附件三《汉地佛教大德认为男女双修法不符佛法》(第 49 页)对下</span><br>
<span>面几位汉地大德的观点做了详细说明。</span><br>
<span>* 唐朝道宣律师、宋朝元照律师:正确解读“淫欲是道”。</span><br>
<span>* 太虚大师:男女双修法只能成就欲界的天身。</span><br>
<span>* 虚云老和尚:不承认西藏密宗是佛教的一支。</span><br>
<span>* 印光大师:劝人不要学密。</span><br>
<span>* 弘一法师:所推崇的是唐密,而不是藏密。</span><br>
<span>* 近代印顺导师:密教双身法是古印度佛教灭亡的原因。</span><br>
<span>* 近代宣化上人:男女双修法是迷魂阵。</span><br>
<span>* 当代圣严法师:喇嘛教所继承的印度密教来自印度教的性力派。</span><br>
<span>* 当代体光老和尚：应以《楞严经》辨别“男女双修”。</span><br>
<span>通过附件三的详细论证，我们可以得到汉传佛教界的明确观点：</span><br>
<span>“男女双修”是违犯佛教戒律的，不是佛教的修行方法。</span><br>
<span>附件三 汉地佛教大德认为男女双修法不符佛法 </span><br>
<span>目录</span><br>
<span>一、唐朝道宣律师、宋朝元照律师：正确解读“淫欲是道” ...............50</span><br>
<span>二、民国太虚大师：男女双修法只能成就欲界的天身 .............................50</span><br>
<span>三、近代虚云老和尚：不承认西藏密宗是佛教的一支 .............................51</span><br>
<span>四、民国印光大师：劝人不要学密..................................................................53</span><br>
<span>五、民国弘一法师：所推崇的是唐密，而不是藏密..................................54</span><br>
<span>六、近代印顺导师：密教双身法是古印度佛教灭亡的原因....................55</span><br>
<span>七、近代宣化上人：男女双修法是迷魂阵 ....................................................56</span><br>
<span>八、当代圣严法师：喇嘛教所继承的印度密教来自印度教的性力派..57</span><br>
<span>九、当代体光老和尚：应以《楞严经》辨别“男女双修”....................59</span><br>
<span>一、唐朝道宣律师、宋朝元照律师：正确解读“淫欲是道” </span><br>
<span>《四分律行事钞资持记·释僧网篇》（唐道宣律师撰钞，宋元照律师撰记）云：“【钞】今学大乘语人，心未涉道，行违大小二乘，口说’无罪无忏，淫欲是道’，身亦行恶，随己即是，违己为非，并合此治。【记】罪福性空，出《普贤行法》；淫欲是道，出《无行经》。乃大乘之通说，非止一经。为显业相皆如幻故，复示业性不可得故，复示染净同一源故，复示诸法唯一心故，复令众生于诸恶中得解脱故。非谓使汝作不净行。今身为恶，傍倚此语，用饰己非，取适愚情，实乖圣意。即《楞严》云：先断淫心，是名如来先佛世尊第一决定清净明诲；若不断淫，修禅定者，如蒸砂石，欲其成饭；经百千劫，终名热砂等。又《梵网经》云：菩萨应生孝顺心，救度一切众生，净法与人；而反更起一切人淫，乃至无慈悲心，是菩萨波罗夷罪。汝谓《楞严》、《梵网》是大乘乎？若专彼语，此复云何！悲夫悲夫！”</span><br>
<span>二、民国太虚大师：男女双修法只能成就欲界的天身 </span><br>
<span>太虚大师在《即人成佛的真现实论》如是评点密宗的即身成佛：“佛寂一千年后，入像法期，乃由龙智等兴行密教，旨在修神仙咒术行，成欲界天色身──双身从盻、笑、握、抱、合，即示欲界他化自在至忉利，由上而下之五天次第，以最下之合为无上瑜伽法，依所得天色身之等流果成就佛身，故特重即身成佛。设非菩提心、般若慧，则失其为成佛之方便，故尤以发大乘菩提心、修大乘般若慧为要义。换言之，亦即再依‘天色身’为圆成大乘行果之基据也。”太虚大师如是评点归纳密宗的即身成佛理论，并不表示太虚大师认同这个理论。在这一段里面，太虚大师明确地说，密宗修的是外道法，“乃由龙智等兴行密教，旨在修神仙咒术行，成欲界天色身”！密宗的上师弟子，欲以这种以最下之合为无上瑜伽法，配以修神仙咒术行，成就欲界天色身。“最下之合”就是欲界最粗重的烦恼——淫欲，即是密宗的上师弟子所修的男女双修之无上瑜伽！故借助淫欲这种最下之合，附以气脉、拙火、明点的修证只能成就欲界的天身。</span><br>
<span>三、近代虚云老和尚：不承认西藏密宗是佛教的一支 </span><br>
<span>《虚云和尚年谱·49 岁》中记载虚云老和尚在西藏亲眼所见藏密门派林立、不禁食肉的混乱现象：“（虚云老和尚）由川入藏，行及一年。日出而行，日入而息，登山涉水，每数日不遇一人。鸟兽异于中原，风俗堪称殊异。僧伽（西藏喇嘛）不守戒律，多食牛羊；（喇嘛的）道服划分红黄，各立门户。忆及祇园会时，不知涕之何从也？”由此可见，虚云老和尚认为喇嘛教不是佛陀当年“祇园会时”所说的法，故老和尚伤心的“不知涕之何从也”！虚云老和尚于民国三十二年在重庆慈云寺如是开示：“近年密教（西藏密宗），在中国风行一时，以为特长处，能发种种神通变化。可是闲时不烧香，急时抱佛脚，是不成的。虚云化食人间，中外地方，差不多都到过，我是凡夫，没有神通，不会变化，所以不敢吃肉，亦不敢过分用度。一般不明佛法者，未忘名利，求通求变，存此妄想，非邪即魔。须知佛法是在自己心内，不可心外取法。神通属用功之过程，岂可立心希求？有此用心，岂能契无住真理？此类人们，佛谓之可怜悯者。”“最后讲一段故事你们听听，清代康熙帝时，元通和尚主持西域寺，一日有黄衣僧来（西藏喇嘛），帝甚崇之，命师招待，师云：“彼非僧亦非人，是一青蛙精，但神通广大。”时适久旱，帝乃命其求雨，雨果降，帝敬之愈甚。元通和尚曰：‘可将雨水取来，是青蛙尿耳。’试之果然，邪正乃分。故楞严经五十种阴魔，均须识取，不然被其所转，走入魔道了，请大众留心。”</span><br>
<span>“我看见很多的人，吃素半世，学密宗（喇嘛教）即吃肉，实可悲痛，完全与慈悲心违背。孟子都说：‘闻其声，不忍食其肉。’何况为佛弟子也？取他性命，悦我心意，贪一时之口福，造无边之罪恶，何取？何舍？何轻？何重？每见出家释子吃肉的也不少，我的嘴不好，叫我讲，我就无话不说，望大家共勉之。”《虚云和尚年谱 114 岁》记载，1952 年，虚云老和尚在上海玉佛寺，举办禅七时候，对于佛教各个宗派的开示：“（禅宗达磨祖师）传来东土，是为第一祖。自此传至五祖，大开心灯……如念佛一法，亦由马鸣龙树之所赞扬。……密宗一法，经（唐代）一行禅师发扬之后，传入日本，我国即无相继之人。慈恩宗是**法师兴起，不久亦绝。独以宗门下源远流长，天神归依。”故虚云老和尚于 1952 年在他 114 岁的时候，评点佛教各个宗派的时候，并不承认西藏密宗是佛教的一支。尽管 1952 年时，西藏已经和平解放，西藏密宗的领袖——达赖喇嘛十四世仍然在执掌西藏的政教大权，许多的藏密的“活佛”“法王”也还在大力的弘扬藏密。显然，虚云老和尚并没有将西藏密宗当成佛教的一支，不然万万不会说出“密宗一法，经一行禅师发扬之后，传入日本，我国即无相继之人”的话来。</span><br>
<span>四、民国印光大师：劝人不要学密 </span><br>
<span>民国的宗元居士念佛之余又学密宗，故印光大师写信劝其专注念佛一门，“闲邪存诚”，不要学习密宗。以下是《印光大师致龚宗元居士书》中流露出印光大师对于密宗的态度：“宗元居士鉴：吾人从往劫来，固有种善根之时，但以未遇仗佛力即生了脱之法门，故致仍然在六道轮回中，不能自出也。汝之幼时，随母信佛，乃是天性，及后饱服韩欧之毒，则其恶习也。……而密宗语气甚大，危险之极。汝且专注于信愿念佛一门，而辅之以敦伦尽分，闲邪存诚，诸恶莫作，众善奉行。以此自行，复以化他，则可决定住生矣！……印光谨复。一九三一年六月二十日。”《印光大师永思集之怆辞》中《追念印光大师》一文，由袁希濂著。袁希濂，近代上海宝山人，创办“城南文社”，与弘一法师至交。以下是袁希濂在《追念印光大师》一文中记载的印光大师对于密宗的态度：“余（袁希濂）在五十二岁时，绝对不信佛法，是年秋，得《安士全书》而读之，始知佛法之圆融，佛力之宏大，于是稍稍念佛。……是年腊月二十日起，余从余之根本上师持松阿阇黎，学习密宗十八道加行暨十八道正行，以及施食灵供等法，至翌年二月初八日圆满。复至（印光）师处，师已知之，谓：‘密宗易得神通，易着魔障，汝其慎之，如能舍弃密宗，专持净土，则尤妙也’云云。嗣后每见一次，必问：‘汝仍修密法乎？慎之慎之！’……余时往顶礼，师必殷殷慰问，并云‘闻汝虽为律师，尚能劝人息讼，甚好甚好。以汝不贪不瞋，故学密而不上魔也，然汝仍须慎之，切勿劝人学密’云云。”印光大师不仅劝人不要学密，而且印光大师自己也曾呵斥、冷遇过西藏的大喇嘛，如民国佛教大德虚云老和尚的弟子——体光老和尚，曾在开示录中对弟子披露这样的一件事：“印光法师在世，那时候蒋介石他跟西藏也讲团结，达赖想到中国访问这几个高僧。那时候印光法师还在普陀山闭关，他是个很著名的、了不起的善知识。达赖喇嘛想见见他，蒋介石（派人）陪同到普陀山，见印光法师。这达赖喇嘛、印光法师一见面，印光法师就问他：你吃肉吗？’这达赖当然他吃肉啊，那印光法师对《楞严经》看的极熟啊，象《梵网经》：‘夫食肉者，断大悲种子，非沙门，非释</span><br>
<span>子！’这印光法师就提出来：‘你吃肉，你不是佛教徒。’就不跟他说话。这蒋介石（的下属也）没办法，就把他带走了。（文中的达赖喇嘛疑为班禅或诺那“活佛”）”（详见《体光老和尚开示录·四》）</span><br>
<span>五、民国弘一法师：所推崇的是唐密，而不是藏密 </span><br>
<span>弘一法师是民国期间的名僧，他曾在《佛法宗派大概》一书中如是评点密宗：“密宗，又名真言宗。唐玄宗时，由印度善无畏三藏刚智三藏先后传入此土。斯宗以大日经、金刚顶经、苏悉地经三部为正所依。元后即衰，近年再兴，甚盛。在大乘各宗中，此宗之教法最为高深，修持最为真切。常人未尝穷研，辄轻肆毁谤，至堪痛叹。余于十数年前，唯阅密宗仪轨，亦尝轻致疑议。以后阅大日经疏，乃知密宗教义之高深，因痛自忏悔。愿诸君不可先阅仪轨，应先习经教，则可无诸疑惑矣。”可见弘一法师，对密宗的态度，是先贬后褒的。这是西藏密宗的上师、弟子，最值得“夸耀”的事。须知，弘一法师所推崇的是唐代由印度善无畏、金刚智等人传入</span><br>
<span>唐朝的唐密，而不是藏密。</span><br>
<span>六、近代印顺导师：密教双身法是古印度佛教灭亡的原因 </span><br>
<span>印顺法师，参与对西藏密宗的重要论著——《密宗道次第广论》的翻译工作，为全文作整体润色。他在《北印度之教难》一文中，批评整体西藏密教的研究结论却是可取的：“如罽宾（古印度国名）比丘的作风，却是西藏喇嘛式的，把此男女情欲神秘化，把它作为修行佛法看的。他们公然的拿佛法做淫乱的媒介，掩护他们的罪行，竟然向女人要求：‘彼应与我’，要女人将身体贡献给他们，因为这是‘如来咐嘱汝’。他们伪造佛说，以为佛要女人将身体供养他们。女人在信仰佛教的热情下，听说这是佛说的，这是无边功德的大供养，又是顶好的佛法，于是乎上当了。‘如己家无异’，即是俨同夫妻。‘我住于此十年勤求，犹尚不能得是诸法：如汝今者，于一夜中已得是法’。这是什么？这就是七世纪以后，印度佛教公开而冠冕堂皇的无上瑜伽——双身法、欢喜法。从前，元顺帝的太子，起初对于顺帝在宫中，男女裸居的实行演揲儿法——秘密的双身法，不以为然。顺帝劝他，‘秘密佛法可以益寿’，于是派西番僧教他。太子试验一番说：‘李先生教我读儒书，许多时，我不省书中何意。西番僧教我佛经，我一夕便晓’（原注：见《元权衡庚申外史下》）。这一夕便晓的秘密佛法，即是‘如汝今者于一夜中已得是法’。这种男女交合的欢喜法——近于中国道家的御女术，以运气摄精为核心，当然还加上几多仪式与多少‘高妙’的佛学。在密宗，不但男人要经老师的秘传，女的被称为明妃，也得施以训练。这样后期佛教泛滥不堪的欢喜法，佛教中早已存在，此经（《大威德陀罗尼经》）即一明显的证据。”印顺法师又言：“此种男女交合的秘术，早在佛教僧侣中秘密传授。本来，性欲与生俱来，为一般人极平常的事实。然自古以来，即有神秘崇拜的，与神教相结合。佛教本为厌离尘欲而出家者，等到佛教普遍的传开，没有厌离出世心的（人）滥入僧团，变态的性心理，不期而然的促使与外道固有的性欲崇拜相结合，构成此一夜便学会的佛法。然起初，在佛教僧团是不能公开的，被呵责的，驱逐的；即在大乘流行的时代，也还如此。如《大威德陀罗尼经》，即对此痛恨说：‘此是因缘，灭正法教’。日本的密宗，还在攻讦立川派为左道。这（双身法）要到七世纪后，才慢慢的后来居上，冠冕堂皇的自以为佛教的最高法门。罽宾佛法的被灭，隐着这一段史实。罽宾史说：佛教行者以魔术诱拐王妃，即是这样的魔术，这样的诱拐；潜入王宫也是为了此事。他们并不自以为淫乱，还自以为修证受用呢？罽宾佛教，一度断送在这般人身上。”</span><br>
<span>七、近代宣化上人：男女双修法是迷魂阵 </span><br>
<span>下文摘自《宣化上人开示录·三》。“在佛教界里，本想脱轮回，但一不小心，很容易掉入迷魂阵。若不善用择法眼，被邪知邪见所蛊惑，而做出不可告人的事情。譬如，本来想离苦得乐，可是却一失足而钻到地狱门头去，还有更坏的事情，就是密宗里教人的双修法，说念什么密咒，男女互修‘欢喜禅’，无以上之啦！不但能解决欲念，又能即身成佛。成佛哪有那么容易！既不断淫，又可成佛，那是绝不可能的事，天下间无此道理。今人多数贪侥幸、贪捷径，一听到什么玄妙法，就被迷惑而陷入魔网，到死时，还是密！密！密！密到地狱里去了！”。</span><br>
<span>八、当代圣严法师：喇嘛教所继承的印度密教来自印度教的性力派 </span><br>
<span>以下引文摘自圣严法师著《印度佛教史》之“第十二章——从密教盛行到近代佛教”。“（印度密教的）法统：……根据密教的传说，密教是由大日如来，传金刚萨，金刚萨成为付授密法的第二祖。释尊灭后八百年，有龙树（龙猛）出世，开南天铁塔而亲向金刚萨面受密乘，为第三祖。龙树传其弟子龙智，为第四祖。再过数百年，龙智七百岁，传付第五祖金刚智。金刚智便是唐玄宗开元年间来华的开元三大士之一。然经历史的考证，由龙树开南天铁塔，是密教学者附会龙树入龙宫得大乘方等深奥经典的传说，托古自重。……”“左道密教：所谓左道密教，是对以《大日经》为主的纯密或右道密教而言。……此在《诸部要目》中说：“佛部，无能胜菩萨以为明妃；莲华部，多罗菩萨以为明妃；金刚部，孙那利菩萨以为明妃。”为了表征悲智相应，部主均有女尊为偶，修法者付之实际，便是行的男女双身的大乐。后来，遂以金刚上师为父，以上师之偶及一切修密法的女性为空行母，竟至将上师修双身法而遗的男精女血为甘露、为菩提心。佛教本以淫欲为障道法，密教的最上乘却以淫行为修道法。由中国而传到日本的密教，仅及于金刚界及胎藏界的纯密，未见到最后的无上瑜伽之法，所以日本学者称它为左道密教。正由于两身相交的行法之开演，接着就出现了多种象征的名词。以男子生殖器称为金刚杵，以女子生殖器称为莲华；以**称为入定，以所出之男精女血称为赤白二菩提心；以将要出精而又使之持久不出时所生之乐为大乐、妙乐。对于男性的修持者而言，女性的生殖器实在就是一个修持无上瑜伽法门的道场；藉此道场的修持，可得悉地；因此，便称女子的阴道为“婆伽曼陀罗。……初传密教至西藏的莲华生，他与寂护之妹结婚，乃是无上瑜伽的实际派，也即是红教喇嘛的先驱。但是，切勿以为此等修法即是纵欲，或是淫猥。其末流之辈，自不免藉修法之名而享淫乐之实；初期的此派学者，却不是荒唐的淫乱之徒，他们既视此为最高的神圣，且亦有种种的仪轨限制。不过，此法原非出于佛教，并由于此法之实行而伤害了佛教的慧命。……”“大乐思想的源流：左道密教的大乐思想，是出于《金刚顶经》……此一思想的根源，它是来自印度教的性力派。根据日本崎正治的介绍，印度教的湿婆派之分支，由对于湿婆神之威力崇拜而引出生殖力崇拜及女神崇拜。湿婆的威力之中，有男女的生殖之力，生殖则由其妻担任，故而生起崇拜湿婆之妻的一派，这便是女神的性力崇拜。对于湿婆崇拜的右道派而言，于此女神的性力崇拜，便称为左道派。……”“佛教的灭亡：当然，原始的先民，以男女生殖之事，演为宗教的信仰，我们不应抨击其为愚蠢，如果今人而仍奉行原始先民的信仰，那就愚不可及了。密教，也确有许多优点。真言密咒及瑜伽行法，也确有相当的效验；纵然是双身法及房中术等，也多少有些生理学上的根据。近代的中国密教学者，大多也对道教的方术深感兴趣，原因即在于它们之间，确有相通之处。但以佛教的本质而言，唯有理解并实践四谛法，才能达成真解脱的目的；唯有实践戒定慧三无漏学及四摄六度，才是真正的成佛之道。若藉佛法之名而行外道之实，佛教岂能不亡！……从上可知，佛教之在印度灭亡，有两大因素：一是佛教自身为了迎合印度的外道，结果也变成了与外道合流而使自己融入于印度教中。二是回教军队的屡次入侵与彻底摧毁，而使佛教没有了容身之地。”</span><br>
<span>九、当代体光老和尚：应以《楞严经》辨别“男女双修” </span><br>
<span>体光老和尚是虚云大师所器重的弟子，十四岁便觉悟人生无常而决意出家，二十余岁前往云居山，此后常年追随虚云老和尚习定参禅。云门事变之后，体光老和尚离开云门时候，虚云老和尚题偈一首，密付体光老和尚，偈子曰：“这个阿师迥不同，灰头土脸遍刹尘，镬汤炉炭常游戏，披毛带角随转轮，臭气熏天人难近，三界内外觅无踪，若问行年经何许，非色非空非古今。”文革时期，体光老和尚坚决不脱僧衣，一床被在云居山山下住了十几年。文革后，主持青原道场，身体力行，领众熏修，持戒坐禅，日无虚度，使得青原山在数年之间，名声鹊起，宗风远播。体光老和尚八十高龄，跏趺入灭，端居七日，面貌鲜泽，弟子将其装缸供奉于七祖塔旁。体光老和尚对于西藏密宗的态度散见他的弟子收集整理的《体光老和尚开示录》一书中，下文引自《体光老和尚开示录•三十九》。“我们佛教徒要有个正知正见，你们年青人多看看《楞严经》，</span><br>
<span>现在他们提出来《楞严经》不是佛说，你看这胡闹不胡闹，说《华严经》也不是佛说，他为什么这个样子呢？因为他也看经，那《楞严经》上说，任你多智禅定现前，你会坐禅，你会入定，若不持戒，你还是个魔王！他这样搞一下，那样搞一下，他怕别人看了《楞严经》说他不对，他就提出来《楞严经》是假的，有些特别是学密宗，弄个年青的女子在一起，说是双身法，成佛快。……在什么地方，在什么场合，你的功夫都不会忘，你都在那里用功，这才算个用功人，你搞两天不搞了，有些到佛学院里住几天，到喇嘛那里弄几天，这云居山还不少啊，那里是吃肉的，那西藏的喇嘛，他们天天吃肉。……这云居山到五明佛学院去了一些人，今年过了年从五明来的这个人他是高旻寺的，他来要跟我谈谈，我说没有什么可谈，他说五明佛学院那里现在有三百多个等觉菩萨，这个是说瞎话的！等觉菩萨是什么？等觉菩萨就是一生补处，弥勒菩萨就是等觉菩萨，等觉菩萨能现八相成佛，你看这不是胡闹吗！这不是吹的吗？吹这个干什么，拉拢人！我们可不搞这个。催板！”</span><br>
<span>《楞严经》是佛教的一部极为重要的经典，在《法灭尽经》上说：</span><br>
<span>末法时代，《楞严经》先灭，其余的经典跟着就灭了。《楞严经》卷九中预言在末法时代有十种阴魔唱说男女淫行为修道乃至为无上道，淫淫相传。摘录如下：“又善男子，受阴虚妙，不遭邪虑，圆定发明，三摩地中，心爱根本，穷览物化性之终始，精爽其心，贪求辨析。尔时天魔，候得其便，飞精附人，口说经法。其人先不觉知魔着，亦言自得无上涅槃，来彼求元善男子处，敷座说法。身有威神，摧伏求者，令其座下，虽未闻法，自然心伏。是诸人等，将佛涅槃、菩提法身，即是现前我肉身上，父父子子递代相生，即是法身常住不绝。都指现在即为佛国，无别净居及金色相。其人信受，亡失先心，身命归依，得未曾有。是等愚迷，惑为菩萨，推究其心，破佛律仪，潜行贪欲。口中好言，眼耳鼻舌皆为净土，男女二根即是菩提涅槃真处。彼无知者，信是秽言。此名蛊毒、魇胜恶鬼，年老成魔，恼乱是人，厌足心生，去彼人体，弟子与师俱陷王难。汝当先觉，不入轮回；迷惑不知，堕无间狱。”“阿难当知，是十种魔，于末世时，在我法中，出家修道，或附人体，或自现形，皆言已成正遍知觉。赞叹淫欲，破佛律仪，先恶魔师与魔弟子，淫淫相传。如是邪精，魅其心腑，近则九生，多逾百世，令真修行总为魔眷。命终之后，必为魔民，失正遍知，堕无间狱。”</span><br>
</p><p><b>jy000129: </b><br>
<span>Miss.X 发表于 2019-11-23 16:22</span><br>
<span>我搜索了下1951年和平解放西藏，当时主要精力在朝鲜战场吧，控制住西藏没有被国外势力搞到独立出去就达到 ...</span><br>
<span>确实是这样，目前只能让它被时代慢慢淘汰了</span><br>
</p><p><b>泪指环: </b><br>
<span>fneasag 发表于 2019-11-22 18:18</span><br>
<span>藏传佛教融合了藏族原始信仰苯教，邪教特征明显。</span><br>
<span>这个还真不是苯教的，而是印度性力教派的东西</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi K20 Pro Premium Edition, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2019-11-22 18:19</span><br>
<span>金刚乘上不得台面？穷禅富密，信不信京城权贵打爆你的头。</span><br>
<span>这是汉密，藏密能上得了台面？</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-12-15 12:54</span><br>
<span>这是汉密，藏密能上得了台面？</span><br>
<span>哪来的汉密。唐密亡了千年了，只有东密一支在日本尚存，现代在沿海有一点回传。</span><br>
<span>京城的密宗就是喇嘛当年过来传的，正宗藏密，当年满清都信的，皇帝还修了个小布达拉宫。</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>现存所有佛教都是二次同人，你也别笑话藏传</span><br>
</p><p><b>寻找无双: </b><br>
<span>tamatama 发表于 2019-11-23 03:24</span><br>
<span>搜了下，发现有不少萌化的佛阿。具体可以谷歌搜下“蓮華胎藏院”这个博主，因为有漏点图就不放链接了。里面 ...</span><br>
<span>喷了</span><br>
<span>万物皆可萌（H）化蔓延到佛教了？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1867289[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>所谓的欢喜佛，是不是就是某些人YY出来的？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1867289-1-1.html</link>
      <description>所谓的欢喜佛，是不是就是某些人YY出来的？&#13;
 本帖最后由 放眼大世界 于 2019-11-22 19:44 编辑 

看了11区有人画了观音的二次元形象，想到佛教的欢喜佛，很多人都拿欢喜佛来说事，说看似最禁欲的佛教也有如此“荤”的一面，但是我看了下，欢喜佛是西藏密宗的东西，何谓“密宗”？就是秘密传播的上不得台面的东西，差不多就是类似于二设同人之类的东西。我查了下不管是天朝的大乘佛教还是其他国家的小乘佛教都没什么欢喜佛，基本可以断定欢喜佛这东西是人YY出来的吧！我都有点怀疑是某个打着佛教名号的邪教为了骗女信徒上床而弄出这么个东西（跟女信徒说性也是修行，然后.....）
&#13;
PS：你看生性**，和尚可以喝酒吃肉讨老婆甚至把观音画成日漫美少女的日本都没有欢喜佛的说法，要是一设佛教真有这么个欢喜佛日本会放过？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>所谓的欢喜佛，是不是就是某些人YY出来的？</span><br>
<span> 本帖最后由 放眼大世界 于 2019-11-22 19:44 编辑 </span><br>
<span>看了11区有人画了观音的二次元形象，想到佛教的欢喜佛，很多人都拿欢喜佛来说事，说看似最禁欲的佛教也有如此“荤”的一面，但是我看了下，欢喜佛是西藏密宗的东西，何谓“密宗”？就是秘密传播的上不得台面的东西，差不多就是类似于二设同人之类的东西。我查了下不管是天朝的大乘佛教还是其他国家的小乘佛教都没什么欢喜佛，基本可以断定欢喜佛这东西是人YY出来的吧！我都有点怀疑是某个打着佛教名号的邪教为了骗女信徒上床而弄出这么个东西（跟女信徒说性也是修行，然后.....）</span><br>
<span>PS：你看生性**，和尚可以喝酒吃肉讨老婆甚至把观音画成日漫美少女的日本都没有欢喜佛的说法，要是一设佛教真有这么个欢喜佛日本会放过？</span><br>
</p><p><b>普里維沙: </b><br>
<span>渡肥宅的女菩萨也是yy出来的🐴？</span><br>
</p><p><b>fneasag: </b><br>
<span>主题</span><br>
<span> 本帖最后由 fneasag 于 2019-11-22 18:19 编辑 </span><br>
<span>藏传佛教融合了藏族原始信仰苯教，邪教特征明显。</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>caine4u: </b><br>
<span>哪个佛不是YY出来的？</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>金刚乘上不得台面？穷禅富密，信不信京城权贵打爆你的头。</span><br>
</p><p><b>BWFIRE: </b><br>
<span>二次元观音形象挺多的吧，我看到的就有两三种了</span><br>
</p><p><b>hyde999: </b><br>
<span>宗教都是YY出来的吧</span><br>
</p><p><b>saintsun7722: </b><br>
<span> 本帖最后由 saintsun7722 于 2019-11-22 18:33 编辑 </span><br>
<span>都不用去西藏，也不用去什么寺庙，成都武侯祠横街那附近一条街都是开佛具店的，那些店里大方的有展示各种双身像.</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>fneasag 发表于 2019-11-22 18:18</span><br>
<span>藏传佛教融合了藏族原始信仰苯教，邪教特征明显。</span><br>
<span>象雄文化和苯教中并无男女双修内容，西藏密宗更多吸收的是其中巫术的内容。双修传统来自于苯教这一说法应该是以讹传讹。</span><br>
<span>密宗的欢喜佛，也就是乐空双运更多来自于印度的坦特罗宗教。密宗的坛城一词就是tantra。莲花生大士来传教时应该就有做过坦特罗修行。</span><br>
</p><p><b>saintsun7722: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2019-11-22 18:33</span><br>
<span>象雄文化和苯教中并无男女双修内容，西藏密宗更多吸收的是其中巫术的内容。双修传统来自于苯教这一说法应 ...</span><br>
<span>笨教也有双修的</span><br>
<span>https://auction.artron.net/paimai-art5137947898/</span><br>
<span>上面是笨教双身佛像</span><br>
</p><p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2019-11-22 18:33</span><br>
<span>象雄文化和苯教中并无男女双修内容，西藏密宗更多吸收的是其中巫术的内容。双修传统来自于苯教这一说法应 ...</span><br>
<span>这话更不靠谱了，现代印度除了印地语和英语外登记在册的语言都有1300种，是殖民捏合地区伪装成的国家。</span><br>
<span>连梵文考古都不成体系，翻译还得来天朝靠天朝。</span><br>
<span>鬼知道学白皮把他们宗教神话典籍当历史书看能研究出啥真相。</span><br>
</p><p><b>YuKin: </b><br>
<span>北海公园不就有</span><br>
</p><p><b>wangandh: </b><br>
<span>你不如查查佛教词典</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span> 本帖最后由 最美人贩子 于 2019-11-22 18:41 编辑 </span><br>
<span>红夜殇雨 发表于 2019-11-22 18:37</span><br>
<span>这话更不靠谱了，现代印度除了印地语和英语外登记在册的语言都有1300种，是殖民捏合地区伪装成的国家。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>坦特罗教现在也是有传承的。典籍和密宗佛经中有很多相似的内容。比如在尸陀林里画坛城在里面进行所谓的修行……</span><br>
<span>当然究竟谁影响谁考证起来肯定很困难。</span><br>
</p><p><b>暗杀翻看是: </b><br>
<span>西藏很多寺庙都有欢喜佛雕像，楼主没钱去西藏去网上搜一搜也行啊</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>佛教本来就是人YY出来的，你难道还能有什么不切实际的想法？</span><br>
</p><p><b>秀光: </b><br>
<span>密宗算二设同人么？虽然了解不多，但我觉得密宗比汉传佛教更接近印度那边佛教的本来面目……</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>秀光 发表于 2019-11-22 18:46</span><br>
<span>密宗算二设同人么？虽然了解不多，但我觉得密宗比汉传佛教更接近印度那边佛教的本来面目…… ...</span><br>
<span>怎么可能，密宗诞生时都印度佛教都晚期了。</span><br>
<span>比较接近乔达摩时期原始佛教的应该还是巴利语佛教，就是中原佛教所说的“小乘佛教”、南传佛教。毕竟语言相近，传统保持的较多。</span><br>
<span>虽然中原佛教对密宗口诛笔伐，但其实流行的大乘教、禅宗私货一点不比密宗少。</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span> 本帖最后由 放眼大世界 于 2019-11-22 19:09 编辑 </span><br>
<span>hyde999 发表于 2019-11-22 18:22</span><br>
<span>宗教都是YY出来的吧</span><br>
<span>区别在于原本的佛教至少还有点哲学思考，有一些认识世界改造世界并探讨宇宙本源那方面的内容（先不论它的对错），而欢喜佛这玩意纯粹就是因为人的欲望YY出来的，说的通俗点就叫“四斋蒸鹅心”在佛教里YY出这么个东西，好比画一些全年龄向的动漫里的女主角的本子一样</span><br>
</p><p><b>hu14again: </b><br>
<span>印度教举手：抄我的，抄我的</span><br>
</p><p><b>poplj: </b><br>
<span>BWFIRE 发表于 2019-11-22 18:22</span><br>
<span>二次元观音形象挺多的吧，我看到的就有两三种了</span><br>
<span>这是轩辕剑吧？ 唉 太好玩太想玩了</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>poplj 发表于 2019-11-22 19:02</span><br>
<span>这是轩辕剑吧？ 唉 太好玩太想玩了</span><br>
<span>现在手机就能玩！买来重温吧！</span><br>
</p><p><b>wangandh: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-11-22 18:53</span><br>
<span>区别在于原本的佛教至少还有点哲学思考，有一些认识世界改造世界并探讨宇宙本源那方面的内容，而欢喜佛这 ...</span><br>
<span>你要哲学内核，人家也可以有啊</span><br>
<span>关键词，以欲断欲，乐空双运，方便开遮</span><br>
<span>其实小学生也能想到啦</span><br>
<span>既然色即是空，那我空一下行不行</span><br>
<span>（虽然上文的“色”，原文实际指的是物质，不是黄色）</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-11-22 18:53</span><br>
<span>区别在于原本的佛教至少还有点哲学思考，有一些认识世界改造世界并探讨宇宙本源那方面的内容，而欢喜佛这 ...</span><br>
<span>x佛x佛意思是万法皆可成佛   万法皆空</span><br>
</p><p><b>正义の脚男: </b><br>
<span>马氏在文中转引了李湘帆《金川琐记》中所述喇嘛寺内供奉的欢喜佛，“多至千百，皆青面蓝身，作男女交构状”，“更有所谓牛头大王者，形如夜叉，独立诸欢喜佛间，瞠目注视，似未得其偶而有流涎之状，下阴翘然，手自捧持，云是护法菩萨”。原书标点误植为“形如夜叉独立，诸欢喜佛间”，以致文意扞格难通。整理本已予以径改，值得称许。不过与此同时，整理本又将“交构”改作“交媾”，似乎唯恐读者不明其意，却不知原文本通，多此一举；还将“而有流涎之状”以下数句悉数删去，似乎又在担心读者深明其意，令人啼笑皆非。如此老婆心切般的整理方式，显然并不可取。马叙伦《读书续记》卷一中还有一则与此处所述颇有关系，不妨参看：“京师雍和宫，清世宗潜邸也，中奉欢喜佛。向曾据李湘帆《金川琐记》，谓是仿西域为之。顷观沈景倩《敝帚斋余谈》云：‘余见内庭有欢喜佛，云自外国进者，又有云故元所遗者。两佛如璎珞严妆，互相抱持，两根凑合，有机可动，凡见数处。大珰云：帝王大婚时，必先导入此殿，礼拜毕，令抚揣隐处，默会交接之法，然后行合卺云云。’然则不始于清，所谓‘故元所遗者’近之。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>wangandh 发表于 2019-11-22 19:06</span><br>
<span>你要哲学内核，人家也可以有啊</span><br>
<span>关键词，以欲断欲，乐空双运，方便开遮</span><br>
<span>西藏密宗认为靠气功冥想可以将性高潮的快感停留在体内，这样时刻高潮，想高潮就高潮，也就对性欲没追求了。宗喀巴大师的论述里一堆观想天女、练气功达到高潮的。</span><br>
<span>此外藏密认为人在性高潮时是可以入定得禅的。这点不光西藏密宗这么认为，《理趣经》也是这么说的。关键是要抓住那倏忽即逝的那一刻。</span><br>
<span>其实这方面内容有部分和中原道教丹法类似的地方。像地丹修炼法也有类似靠观想交合文火武火修炼的内容。也不知道是殊途同归，还是有过互相的借鉴。</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2019-11-22 19:21</span><br>
<span>西藏密宗认为靠气功冥想可以将性高潮的快感停留在体内，这样时刻高潮，想高潮就高潮，也就对性欲没追求了 ...</span><br>
<span>这不就是邪教头子以“修行”为名骗女教徒上床的那套说辞吗？</span><br>
</p><p><b>暗之精灵: </b><br>
<span>就是婆罗门教性力派，改了个名字就可以唬住一大堆人了</span><br>
</p><p><b>zxsasxza: </b><br>
<span>秀光 发表于 2019-11-22 18:46</span><br>
<span>密宗算二设同人么？虽然了解不多，但我觉得密宗比汉传佛教更接近印度那边佛教的本来面目…… ...</span><br>
<span>你说的那个接近佛教本来面目的应该是唐密吧，唐武宗那会儿就没了，也就现在日本那边传了一点衣钵，现在我们常说的密宗是藏密，这才是真正的二设同人，和唐密已经是两个概念了</span><br>
</p><p><b>黑夜守望者: </b><br>
<span>poplj 发表于 2019-11-22 19:02</span><br>
<span>这是轩辕剑吧？ 唉 太好玩太想玩了</span><br>
<span>你和22L真不是来打轩辕剑手游的软广告的？</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>zxsasxza 发表于 2019-11-22 19:29</span><br>
<span>你说的那个接近佛教本来面目的应该是唐密吧，唐武宗那会儿就没了，也就现在日本那边传了一点衣钵，现在我 ...</span><br>
<span>以前有位高僧持松法师，显宗大成后前往日本学习东密，成大阿奢黎，回国后又去西藏学习藏密，可惜还未实现愿望就于半路抱憾病逝了。如果持松法师能接触藏密，大概就能写成一本密宗的全面考证著作了吧。</span><br>
<span>法师生前留下一本《密教通关》，大概是汉语书籍中最接近唐密原貌的读物。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>黑夜守望者 发表于 2019-11-22 19:32</span><br>
<span>你和22L真不是来打轩辕剑手游的软广告的？</span><br>
<span>云与山和天之痕确实有ios版啊，快买来玩吧。</span><br>
</p><p><b>d-scher: </b><br>
<span>谭崔了解一下。双修应该是来自印度教。不过佛教本身也不避讳**啊，所谓不近女色的持戒是佛教传到中原后发展出来的</span><br>
</p><p><b>Miss.X: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2019-11-22 18:19</span><br>
<span>金刚乘上不得台面？穷禅富密，信不信京城权贵打爆你的头。</span><br>
<span>喇嘛双修财色兼收，学诚的福建莆田广化寺都印刷有菩提道次第广论啥的喇嘛教著作，我在本地寺院大众结缘书籍的钟楼一楼看到过。去逛天津大悲禅院看到一个喇嘛，好像还是个汉人，左右两个年轻貌美女子跟着有说有笑的，美的很。成都武侯祠前穿皮鞋带金表的喇嘛也见过。最感叹的是他们睡女人还要搞出个什么双修法门出来，又满足喇嘛自己又满足信众还能成佛，代价小回报高，难怪这么多人趋之若鹜了。但是根本佛教戒律是戒淫的，即使是大家耳熟能详吃肉喝酒的济公，我翻遍济公传全书看来看去他也是戒女色的。普通人喜欢女人很正常，搞到佛教里面变成个双修法门破坏戒律还说能成佛就让人恶心了，鲜廉寡耻无惭无愧。</span><br>
</p><p><b>Miss.X: </b><br>
<span>d-scher 发表于 2019-11-22 19:44</span><br>
<span>谭崔了解一下。双修应该是来自印度教。不过佛教本身也不避讳**啊，所谓不近女色的持戒是佛教传到中原后发展 ...</span><br>
<span>在梁武帝以后全国出家人吃素，出家人不近女色是佛在世就有的，注意，是出家人，你要是在家信众没有受菩萨戒里不淫戒这一条也没事，在家人一般就是五戒里面不邪淫戒，不去搞小三二奶嫖娼约炮啥的，除了老婆不碰别人。</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span> 本帖最后由 放眼大世界 于 2019-11-22 20:17 编辑 </span><br>
<span>Miss.X 发表于 2019-11-22 19:45</span><br>
<span>喇嘛双修财色兼收，学诚的福建莆田广化寺都印刷有菩提道次第广论啥的喇嘛教著作，我在本地寺院大众结缘书 ...</span><br>
<span>所以啊，通过济公可以判断出欢喜佛不可能是佛教一设的东西啊，你看济公喝酒吃肉就是不碰女色，照样被叫作“活佛”，同理还有鲁智深，被人称作“假僧真佛”，喝酒吃肉杀人样样来，但就是不碰女色，最后得了个最“佛系”的结局——坐化了，可以算是108好汉里结局最圆满的一个了，而裴如海之流的和尚则直接被砍了，可见济公鲁智深这类人都是“大节无损小节有亏”，你喝酒吃肉甚至杀人都行，甚至觉得你更有血有肉更接地气。但就是不能进女色，犯了色戒那可是“原则性错误”了，你想想这样的佛教会弄个什么欢喜佛吗？</span><br>
</p><p><b>旧游时节: </b><br>
<span>要说起来，按上座部佛教说法，菩萨道还只有男的能修呢。不过大乘佛教没这规定。</span><br>
<span>佛教流派太多了，矛盾教义也不少，某些派系里有欢喜佛也不奇怪吧。</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8441, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>kabunsan: </b><br>
<span>这话说的……宗教说白了不都是人类自己创造出来的</span><br>
<span>—— 来自 Essential Products PH-1, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Miss.X: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-11-22 20:15</span><br>
<span>所以啊，通过济公可以判断出欢喜佛不可能是佛教一设的东西啊，你看济公喝酒吃肉就是不碰女色，照样被叫作 ...</span><br>
<span>所谓藏传佛教密宗在我眼里就是邪教的存在，不仅仅双修，外野之前很多人都看过什么人皮人骨骷髅头法器都是喇嘛们搞出来的……嗯，解放以后十四世达赖为首还闹**，简直反动。至于你说欢喜佛是YY出来的或者不是初始佛教设定我不太关心，我只是厌恶喇嘛，顺路进来骂他们几句。</span><br>
</p><p><b>Ahegao: </b><br>
<span> 本帖最后由 Ahegao 于 2019-11-22 21:06 编辑 </span><br>
<span>吕澂已经说的比较清楚了，大乘佛学晚期衰败导致密教化：</span><br>
<span>商羯罗是一个很有才能的人，生在南印度，信仰印度教，著述很多。他立说巧妙，吸取了佛家的长处，学说曾风行一时。他的足迹遍历五印，到处都得到大量的信徒，并在各地替他建立根本道场，大的有四个。后来他成为这一宗的宗主了。他这一宗以后又分成了十派，势力越来越大，如用他的理论组成的湿婆派，就是一大派。最后，他死在北印度。</span><br>
<span>由于商羯罗的影响大，世人对他很崇拜，因此产生了不少的神话，佛教方面也有关于他的传说，这也影响到佛教的本身，以致后来印度教批评他是一个伪装的佛教徒。事实上，他对佛教确实产生了影响，由此开了中观与密教相结合的途径，密教即以中观思想为中心，而使中观势力大为抬头。后来印度教还有变化，把湿婆的配偶女神突伽作为崇拜的对象，构成性力派。这一派相当堕落，完全以男女的贪欲行为作为宗教仪式，公然提倡性欲，主张藉性力达到解脱。而佛教的密教化，也与此平行，出现了左道密教，他们的言行同样堕落。所以尽管还标榜般若，但更强调方便，肯定烦恼作为方便的妙用，肆无忌惮。这种学说终于成为印度佛教最后期的主流。</span><br>
</p><p><b>寻找无双: </b><br>
<span>你知道吗？光朝阳就有着30万的仁波切，你信不信一人一口唾沫就能淹死你。</span><br>
</p><p><b>sagat.raid: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-11-22 19:24</span><br>
<span>这不就是邪教头子以“修行”为名骗女教徒上床的那套说辞吗？</span><br>
<span>也不一定，最近在看《一代宗师》编剧徐皓峰写的民国时期形意拳的书，形意拳拳师的说法是练武也是参禅真牛逼的练到位了你就会在运气过程中有想射的感觉然后忍住了控制得好就能化精养身，然后就不需要操逼……我文化水平差没练过武瞎理解的。</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span> 本帖最后由 最美人贩子 于 2019-11-22 22:07 编辑 </span><br>
<span>sagat.raid 发表于 2019-11-22 21:45</span><br>
<span>也不一定，最近在看《一代宗师》编剧徐皓峰写的民国时期形意拳的书，形意拳拳师的说法是练武也是参禅真牛 ...</span><br>
<span>我本来也很崇拜徐皓峰，后来看了他的《大日坛城》发现他书里也有许多错漏的地方。至少他肯定对东密完全不了解。《大日坛城》是将藏密等同于东密，用藏密理论写东密。实际上东密是完全否认双身法的，读过持松法师的书，看过台湾那边去东密修行的法师讲法，应该都知道这点。徐皓峰却在大日坛城中大谈双身曼陀罗，这至少说明他并没有去系统了解过东密。所以他书里的东西也不能尽信。</span><br>
<span>以前去问过一个太极拳老拳师什么叫“练精化气，练气化神，练神还虚”，什么叫“还精补脑”。他引用了一句拳经里的话，具体是什么我忘了，至少对太极拳来说，这个“精”绝对指的不是“精液”，大概指的是招式练到极纯熟的地步，比随心所欲还要随心所欲之后，发生的一种从有形变为无形，甚至融入到身体骨髓中的质的变化。从生理解释说是“逐渐不用骨骼，改用肌肉支撑身体”“随后肌肉支撑身体方式又发生改变”。他说的也很玄乎，我不知道他说的对不对，但我觉得相比精液说还是更合理一些。</span><br>
</p><p><b>佛兰克: </b><br>
<span>Miss.X 发表于 2019-11-22 19:45</span><br>
<span>喇嘛双修财色兼收，学诚的福建莆田广化寺都印刷有菩提道次第广论啥的喇嘛教著作，我在本地寺院大众结缘书 ...</span><br>
<span>菩提道次第广论都是黄教了，这派算比较重戒律的。后来摄政热振被搞下去的原因之一就是私生活太乱。</span><br>
</p><p><b>时俗薄朱颜: </b><br>
<span>秀光 发表于 2019-11-22 18:46</span><br>
<span>密宗算二设同人么？虽然了解不多，但我觉得密宗比汉传佛教更接近印度那边佛教的本来面目…… ...</span><br>
<span>你只不过觉得血腥愚蠢又落后比较符合你思想中原始宗教的样子，所以认为密宗更接近所谓的佛教本来面目。</span><br>
<span>然而佛教传入中国的三条路线，西藏是最晚的，所以藏传佛教是北传+南传+印度+西藏本地的苯教之类的混合起来的玩意儿。</span><br>
<span>而佛教的本来面目是禁欲苦行厌世出世，《那先比丘经》、《六度集经》、《生经》、《义足经》、《法句经》、《阿毗昙五法行经》、《舍利弗阿毗昙》这些都是公元五世纪之前就翻译出来的佛教，那时候藏传佛教连影子都还没有呢</span><br>
</p><p><b>wangandh: </b><br>
<span>佛兰克 发表于 2019-11-22 22:27</span><br>
<span>菩提道次第广论都是黄教了，这派算比较重戒律的。后来摄政热振被搞下去的原因之一就是私生活太乱。 ...</span><br>
<span>两部广论</span><br>
<span>画风不正常的东西，基本都在后一部密宗道次第广论里</span><br>
</p><p><b>河马重骑兵: </b><br>
<span>你不会以为只有密宗才会骗女人吧 中原的和尚一样骗女人 俗话说的好 漂亮媳妇种好地 丑媳妇种差地 没媳妇没地种</span><br>
</p><p><b>河马重骑兵: </b><br>
<span>sagat.raid 发表于 2019-11-22 21:45</span><br>
<span>也不一定，最近在看《一代宗师》编剧徐皓峰写的民国时期形意拳的书，形意拳拳师的说法是练武也是参禅真牛 ...</span><br>
<span>南拳就是靠这套嘴皮子混江湖 你信形意拳为什么不一步到位信修仙呢</span><br>
</p><p><b>UniqueDiablo: </b><br>
<span>BWFIRE 发表于 2019-11-22 18:22</span><br>
<span>二次元观音形象挺多的吧，我看到的就有两三种了</span><br>
<span>放庙里供着的就不多了</span><br>
</p><p><b>sagat.raid: </b><br>
<span>最美人贩子 发表于 2019-11-22 22:02</span><br>
<span>我本来也很崇拜徐皓峰，后来看了他的《大日坛城》发现他书里也有许多错漏的地方。至少他肯定对东密完全不 ...</span><br>
<span>首先，我是刚开始关注他，理解还比较肤浅。我大致引用意思的段落（从我几乎看不进去只能跳着略读《高术勿用》里看到的），他只是作为口述资料整理人或者资料收集发起人的身份，并不能靠这个实锤他理解里这个精就是精液。然后，我的意思是有这种理论存在，那肯定也有信徒，起码也算是有派系提修阴阳不是为了操逼当借口的，甚至有派系拿这个来当禁欲的借口的。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1867289[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
