<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>章莹颖案后美恢复死刑执行 死刑存废争论再度复燃zt</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>章莹颖案后美恢复死刑执行 死刑存废争论再度复燃zt</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:41:12 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>章莹颖案后美恢复死刑执行 死刑存废争论再度复燃zt[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1849953-1-1.html</link>
      <description>章莹颖案后美恢复死刑执行 死刑存废争论再度复燃zt&#13;
　原标题：“章莹颖案”后美国恢复死刑执行，死刑存废争论再度复燃　　美国司法部宣布在近20年后恢复对死刑的执行，许多网友纷纷认为“章莹颖案”的终身监禁判早了。然而，事实真的是这样吗？在美国，为何死刑的判决和执行如此之难？在犯罪率如此之高的今天，为什么许多美国民众纷纷要求废除死刑？死刑在美国究竟是怎样的存在？　　作者 | 楚若冰　　据美国时代周刊、CNN等多家媒体报道，美国司法部于24日宣布，联邦政府将恢复对死刑的执行。这将是自2003年以来，联邦政府时隔近20年来首次恢复执行死刑。对此，美国许多反对死刑的人士表示了谴责，认为这是美国刑事司法改革的重大倒退。http://n.sinaimg.cn/news/transform/122/w550h372/20190729/0485-iakuryx5215847.png2015年4月，波士顿马拉松爆炸案发生后，法院外的反死刑示和谐威
&#13;
　　“这件事令人痛苦，”代表三名联邦死囚的首席辩护律师玛德琳·科恩说。“特朗普政府一向鲁莽行事，这次也不例外。”　　事实上，联邦政府早在去年12月就确定了对这5名儿童杀人犯的死刑执行日期。美国司法部长威廉·巴尔周四在一份新闻稿中表示，这5名囚犯是“最严重的罪犯”，他说，“我们欠受害者及其家属一个交代，我们有责任履行美国司法制度的判决。”　　美国死刑信息中心的数据显示，目前至少有60名联邦囚犯被判死刑却未被执行，其中包括波士顿马拉松爆炸案的袭击者焦哈尔·察尔纳耶夫和一名“白人至上主义者”迪伦·鲁夫，鲁夫于2015年在南卡罗来纳州查尔斯顿的一座教堂枪杀了9名黑人居民。　　联邦政府上一次执行死刑是在2003年，一名罪犯路易斯·琼斯在强奸并杀害了一名19岁的士兵后，被执行注射死刑。　　许多反对死刑的人士表示，他们对司法部的声明感到失望，但并不感到震惊，因为特朗普总统一直公开支持死刑。去年，一名枪手在匹兹堡的一个犹太教堂杀害了11人。特朗普曾在推特上公开表示，肇事者“应该付出终极代价，死刑应在美国被广泛执行”。　　在章莹颖案中，凶手为何未被判处死刑？　　近些年来，死刑的判决和执行确实在美国越来越少，甚至近乎绝迹，而章莹颖案也因凶手最终只被判处终身监禁而非死刑这一终极处罚引发了舆论的广泛争议。　　联邦政府恢复死刑执行这一消息，让人确实很难不联想到10天前才刚刚结束判决的章莹颖一案。当地时间7月18日下午，美国伊利诺伊州皮奥利亚联邦法院法官宣布，由于陪审团无法达成一致判决，被告最终被判处终身监禁。消息一出，许多人对于凶手克里斯滕森没有被判死刑这一终极惩罚表示了失望。　　尽管在这之前，不少人抨击章莹颖案历时长达769天的判决拖得太久，然而现在，大家却认为章案的判决早了10天。大量网友纷纷在微博留言：“为什么要等到章莹颖案审判后才恢复死刑？”http://n.sinaimg.cn/news/transform/352/w550h602/20190729/3758-iakuryx5218367.png#美国将恢复死刑#微博下的网友评论
&#13;
　　但是，如果章莹颖一案延迟到今天进行审判，情况真的会变得不一样吗？答案其实是否定的。　　事实上，即使联邦政府在章莹颖案宣判前就宣布恢复死刑的执行，很大程度上并不会对章案的判决产生多少影响。草率将两件事情联系在一起，实质上是对美国司法体制的一种“误读”。　　要弄清楚这一问题，我们需要区分开“死刑判决”和“死刑执行”两个概念。在美国，即使是在没有废除死刑的州，被真正执行死刑的人数也只是死刑判决中的少数。并且，美国联邦政府并未废除死刑，只是在死刑的执行上经历了接近20年的停滞。而章莹颖一案，则是在判决阶段就没能达成对凶手进行死刑的裁决。http://n.sinaimg.cn/news/transform/65/w550h315/20190729/c2c9-iakuryx5220169.png章莹颖一案的庭审现场，图作者：Christine Cornell
&#13;
　　此外，不少人认为，因为章莹颖一案是在已经废除死刑的伊利诺伊州进行审理，所以凶手才能逃脱死刑的制裁。但事实上真的是这样吗？美国的法院实际上分为两大独立的系统，即联邦法院系统和州法院系统。　　在伊利诺伊州，被废除死刑的是伊利诺伊州的州立法院，而章莹颖一案的主审法院——伊利诺伊州皮奥利亚联邦法院，其实隶属于并未废除死刑的联邦法院系统，也就因此仍保留有死刑判决的权力。　　章莹颖一案并非像很多人理解的那样，是因为伊利诺伊州废除死刑，导致罪大恶极的凶手最终未被死刑制裁。事实上，尽管章案主审法院有权判决死刑，但因为在审理环节中有2名陪审团成员反对死刑判决，杀害章莹颖的凶手克里斯滕森最终被判处终身监禁。　　陪审团制度与美国的判决　　事实上，近些年来废除死刑早已成为了世界范围内的一大趋势，它被广泛理解为国家文明进步的象征。这也导致了即使是在保留死刑的国家或地区，法院对于死刑的判决也变得越来越审慎。　　2018年10月10日，在纪念“世界反对死刑日”时，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯介绍道：“今天，已有170个国家废除了死刑或是暂停了死刑的使用。”在欧美几乎所有国家都废除了死刑的大背景下，美国事实上是唯一没有完全废除死刑的西方国家。在联邦法院系统，死刑一直被保留。而在州立法院系统中，截至目前，在全美50个州中也仍有29个州保留了死刑。http://n.sinaimg.cn/news/transform/97/w550h347/20190729/b063-iakuryx5221325.png美国废除死刑各州示意图，绿色为保留死刑的州
&#13;
　　但即使是在保留死刑的各州立法院及联邦法院系统中，想要完成“死刑判决”也是一件近乎不可能的事情。在种种导致美国死刑判决困难的因素中，美国的陪审团制度被公认为是最主要的原因。　　根据美国宪法规定，在死刑案件中，死刑裁决只有由12名陪审团成员组成的陪审团完全达成一致后才能做出。为了避免赋予法官过大权力，法官被规定并没有判处死刑的权力。　　让12个背景、价值观完全不同的陪审员同时做出死刑裁决，难度可想而知。http://n.sinaimg.cn/news/transform/166/w550h416/20190729/1480-iakuryx5222175.png以陪审团制度为题材的电影《十二怒汉》剧照
&#13;
　　有关美国陪审团制度利弊的探讨从未停止过，在肯定陪审团制度对于民主制度和司法独立的保障之外，一致裁决的苛刻要求也使得这一制度因低效、不专业及对于犯罪的放纵而广受质疑。　　除此之外，即使在陪审团艰难完成了对死刑的“判决”后，在美国，对于死刑的“执行”往往会被一再拖延，十年甚至二十年都有可能。　　美国法律规定死刑犯拥有上诉的权利。一般来说，在被判决死刑后，被告可以进行多达三轮的上诉程序，他们可以一路上诉到最高法院要求“翻案”。在上诉之后，漫长的重审和复核程序往往使得死刑的执行变得遥遥无期。　　此外，美国死刑信息中心的数据显示，从1976年开始共有288名死刑犯通过上诉成功免于死刑。其中，章莹颖一案所在的伊利诺伊州中，逃脱死刑执行的死刑犯最多，共有187人。这些都解释了为何近些年来美国真正被执行死刑的罪犯寥寥无几。http://n.sinaimg.cn/news/transform/107/w550h357/20190729/092a-iakuryx5223009.png美国死刑信息中心提供图表：显示了1976年以来免于死刑执行的案例分布
&#13;
　　美国死刑的废存之争　　美国的死刑之争由来已久，历史上也曾有过多次废除死刑后又恢复的波折。由于大众对于死刑是否剥夺人权等问题的激烈争论，在1972年时美国联邦政府曾暂停了死刑在所有法院的判决。但随着犯罪率的上升以及不少保守主义拥护者的不断施压，联邦政府在1976年又恢复了部分州的死刑。　　有关死刑的争议也与美国的党派之争紧紧联系在了一起。许多人把特朗普的当权视作美国死刑复苏的起点。美国皮尤研究中心副主任约瑟琳·基利表示：“2018年，绝大多数共和党人（77%）表示支持死刑，而35%的民主党人表示支持死刑。两党在死刑问题的分歧比以往任何时候都要大。”　　这一次，随着特朗普政府宣布恢复死刑执行的消息，许多民主党人士纷纷表示抗议，要求美国追随其他西方国家的脚步废除死刑。几位将参加2020年总统大选的民主党候选人纷纷发推表达了对特朗普政府的谴责。伯尼·桑德斯说：“世界上的暴力已经够多了，政府不应该火上浇油。当如果我当选总统，我将废除死刑。”而卡马拉·哈里斯则表示：“死刑是不道德且有重大缺陷的，太多无辜的人曾被处决，我们应当废除死刑而不是恢复死刑。”　　而在更大的范围内来看，近年来美国民众对死刑的支持也一直呈下降状态。盖洛普（Gallup）的数据显示，截至2018年，有56%的人支持，41%的人反对。这一数字低于1995年创下的80%的支持率和19%的反对率。http://n.sinaimg.cn/news/transform/17/w550h267/20190729/f677-iakuryx5224545.png盖洛普的调查显示，从1994年以来，美国民众对于死刑的支持持续下降
&#13;
　　那么，在美国，支持保留死刑和废除死刑的两派究竟都持有怎样的论点呢？　　在死刑的赞成者们看来，对于许多罪大恶极的罪犯而言，只有最终极的惩罚，即剥夺他们的生命才足以对这些罪犯所伤害的受害者及其家属伸张正义并带来慰藉。许多被判死刑的被告也是因为伤害了一条甚至数条人命，恶魔们不需要仁慈，“以命抵命”再公平不过。　　在许多人看来，若不判决死刑，而是对罪犯处以终身监禁等其他刑罚，会造成对公共资源的极大浪费。现今，美国约有20万犯人被处以终身监禁。占到了全世界终身监禁犯人的40%。罪大恶极的犯人却可以在监狱内吃饱穿暖，生病也会得到及时救助，这在许多民众看来是“比流浪汉还要舒服百倍的日子”。　　此外，许多人仍相信只有死刑可以对那些潜在的罪犯起到足够大的威慑力和警示作用。在所有的刑罚中，死刑被广泛认为可以对严重罪行起到最大威慑力。然而事实真的是这样吗？　　事实上，目前并没有科学的证据来证实死刑的威慑力比终身监禁大，有研究表明，在废除死刑后一些地区的谋杀率有所下降，在美国执行死刑最多的州谋杀率反倒最高。尽管这些研究无法证明死刑废除和谋杀率下降是否有着直接的关系，但大多数民众已经开始怀疑死刑的威慑力是否真的如预期那般有效。　　并且，与“不放过一个坏人”观点相反的是，美国的**主义要求社会秩序维护让步于人权保障，“不冤枉一个好人”在美国人眼中是至关重要的。著名的“辛普森案”就体现了美国的疑罪从无观点。死刑的不可逆导致它不具有容错率，也就使得冤假错案无从挽回。事实上，根据死刑信息中心的数据显示，死囚的无罪开释人数近年来有所增加。自1973年以来，已有166名死囚被证明无罪。　　在美国死刑案件要花费巨额成本，甚至是终身监禁花费的3倍。据联邦政府数据显示，美国一个案件从死刑判决到执行，平均花费会达到500万美元以上。死刑绝不像许多人想象的那样干净利落且经济快速。
&#13;
此外，死刑判决中的种族歧视问题也使得美国的死刑判决广受质疑。有研究显示，在对谋杀案的死刑判决中，75%的案件涉及谋杀白人受害者，尽管黑人和白人成为谋杀受害者的可能性差不多，种族歧视让美国死刑判决中的公正性无法被确保。　　对于死刑的争议，其实远不止上文所提及的种种质疑，想要在大众中达成对死刑的一致意见，美国恐怕还有很长的路要走。可以预见的是，对于死刑的种种争议在短期内不会消失，而是会一直作为美国公共话语范围内的重要议题之一被不断讨论。　　尽管我们无法在今天对于死刑的废存与否给出最完美的答案，有关死刑的争论在任何时候都不该偏离其根本诉求，死刑的留存始终应该服务于美国的司法正义，在维护社会秩序和保障人权之间找到平衡。死刑，不管是现在还是未来，都不该成为政治家们权力博弈的一个工具。　　撰文：楚若冰责任编辑：祝加贝http://news.sina.com.cn/c/2019-07-29/doc-ihytcitm5345771.shtml</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>章莹颖案后美恢复死刑执行 死刑存废争论再度复燃zt</span><br>
<span>　原标题：“章莹颖案”后美国恢复死刑执行，死刑存废争论再度复燃　　美国司法部宣布在近20年后恢复对死刑的执行，许多网友纷纷认为“章莹颖案”的终身监禁判早了。然而，事实真的是这样吗？在美国，为何死刑的判决和执行如此之难？在犯罪率如此之高的今天，为什么许多美国民众纷纷要求废除死刑？死刑在美国究竟是怎样的存在？　　作者 | 楚若冰　　据美国时代周刊、CNN等多家媒体报道，美国司法部于24日宣布，联邦政府将恢复对死刑的执行。这将是自2003年以来，联邦政府时隔近20年来首次恢复执行死刑。对此，美国许多反对死刑的人士表示了谴责，认为这是美国刑事司法改革的重大倒退。http://n.sinaimg.cn/news/transform/122/w550h372/20190729/0485-iakuryx5215847.png2015年4月，波士顿马拉松爆炸案发生后，法院外的反死刑示和谐威</span><br>
<span>　　“这件事令人痛苦，”代表三名联邦死囚的首席辩护律师玛德琳·科恩说。“特朗普政府一向鲁莽行事，这次也不例外。”　　事实上，联邦政府早在去年12月就确定了对这5名儿童杀人犯的死刑执行日期。美国司法部长威廉·巴尔周四在一份新闻稿中表示，这5名囚犯是“最严重的罪犯”，他说，“我们欠受害者及其家属一个交代，我们有责任履行美国司法制度的判决。”　　美国死刑信息中心的数据显示，目前至少有60名联邦囚犯被判死刑却未被执行，其中包括波士顿马拉松爆炸案的袭击者焦哈尔·察尔纳耶夫和一名“白人至上主义者”迪伦·鲁夫，鲁夫于2015年在南卡罗来纳州查尔斯顿的一座教堂枪杀了9名黑人居民。　　联邦政府上一次执行死刑是在2003年，一名罪犯路易斯·琼斯在强奸并杀害了一名19岁的士兵后，被执行注射死刑。　　许多反对死刑的人士表示，他们对司法部的声明感到失望，但并不感到震惊，因为特朗普总统一直公开支持死刑。去年，一名枪手在匹兹堡的一个犹太教堂杀害了11人。特朗普曾在推特上公开表示，肇事者“应该付出终极代价，死刑应在美国被广泛执行”。　　在章莹颖案中，凶手为何未被判处死刑？　　近些年来，死刑的判决和执行确实在美国越来越少，甚至近乎绝迹，而章莹颖案也因凶手最终只被判处终身监禁而非死刑这一终极处罚引发了舆论的广泛争议。　　联邦政府恢复死刑执行这一消息，让人确实很难不联想到10天前才刚刚结束判决的章莹颖一案。当地时间7月18日下午，美国伊利诺伊州皮奥利亚联邦法院法官宣布，由于陪审团无法达成一致判决，被告最终被判处终身监禁。消息一出，许多人对于凶手克里斯滕森没有被判死刑这一终极惩罚表示了失望。　　尽管在这之前，不少人抨击章莹颖案历时长达769天的判决拖得太久，然而现在，大家却认为章案的判决早了10天。大量网友纷纷在微博留言：“为什么要等到章莹颖案审判后才恢复死刑？”http://n.sinaimg.cn/news/transform/352/w550h602/20190729/3758-iakuryx5218367.png#美国将恢复死刑#微博下的网友评论</span><br>
<span>　　但是，如果章莹颖一案延迟到今天进行审判，情况真的会变得不一样吗？答案其实是否定的。　　事实上，即使联邦政府在章莹颖案宣判前就宣布恢复死刑的执行，很大程度上并不会对章案的判决产生多少影响。草率将两件事情联系在一起，实质上是对美国司法体制的一种“误读”。　　要弄清楚这一问题，我们需要区分开“死刑判决”和“死刑执行”两个概念。在美国，即使是在没有废除死刑的州，被真正执行死刑的人数也只是死刑判决中的少数。并且，美国联邦政府并未废除死刑，只是在死刑的执行上经历了接近20年的停滞。而章莹颖一案，则是在判决阶段就没能达成对凶手进行死刑的裁决。http://n.sinaimg.cn/news/transform/65/w550h315/20190729/c2c9-iakuryx5220169.png章莹颖一案的庭审现场，图作者：Christine Cornell</span><br>
<span>　　此外，不少人认为，因为章莹颖一案是在已经废除死刑的伊利诺伊州进行审理，所以凶手才能逃脱死刑的制裁。但事实上真的是这样吗？美国的法院实际上分为两大独立的系统，即联邦法院系统和州法院系统。　　在伊利诺伊州，被废除死刑的是伊利诺伊州的州立法院，而章莹颖一案的主审法院——伊利诺伊州皮奥利亚联邦法院，其实隶属于并未废除死刑的联邦法院系统，也就因此仍保留有死刑判决的权力。　　章莹颖一案并非像很多人理解的那样，是因为伊利诺伊州废除死刑，导致罪大恶极的凶手最终未被死刑制裁。事实上，尽管章案主审法院有权判决死刑，但因为在审理环节中有2名陪审团成员反对死刑判决，杀害章莹颖的凶手克里斯滕森最终被判处终身监禁。　　陪审团制度与美国的判决　　事实上，近些年来废除死刑早已成为了世界范围内的一大趋势，它被广泛理解为国家文明进步的象征。这也导致了即使是在保留死刑的国家或地区，法院对于死刑的判决也变得越来越审慎。　　2018年10月10日，在纪念“世界反对死刑日”时，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯介绍道：“今天，已有170个国家废除了死刑或是暂停了死刑的使用。”在欧美几乎所有国家都废除了死刑的大背景下，美国事实上是唯一没有完全废除死刑的西方国家。在联邦法院系统，死刑一直被保留。而在州立法院系统中，截至目前，在全美50个州中也仍有29个州保留了死刑。http://n.sinaimg.cn/news/transform/97/w550h347/20190729/b063-iakuryx5221325.png美国废除死刑各州示意图，绿色为保留死刑的州</span><br>
<span>　　但即使是在保留死刑的各州立法院及联邦法院系统中，想要完成“死刑判决”也是一件近乎不可能的事情。在种种导致美国死刑判决困难的因素中，美国的陪审团制度被公认为是最主要的原因。　　根据美国宪法规定，在死刑案件中，死刑裁决只有由12名陪审团成员组成的陪审团完全达成一致后才能做出。为了避免赋予法官过大权力，法官被规定并没有判处死刑的权力。　　让12个背景、价值观完全不同的陪审员同时做出死刑裁决，难度可想而知。http://n.sinaimg.cn/news/transform/166/w550h416/20190729/1480-iakuryx5222175.png以陪审团制度为题材的电影《十二怒汉》剧照</span><br>
<span>　　有关美国陪审团制度利弊的探讨从未停止过，在肯定陪审团制度对于民主制度和司法独立的保障之外，一致裁决的苛刻要求也使得这一制度因低效、不专业及对于犯罪的放纵而广受质疑。　　除此之外，即使在陪审团艰难完成了对死刑的“判决”后，在美国，对于死刑的“执行”往往会被一再拖延，十年甚至二十年都有可能。　　美国法律规定死刑犯拥有上诉的权利。一般来说，在被判决死刑后，被告可以进行多达三轮的上诉程序，他们可以一路上诉到最高法院要求“翻案”。在上诉之后，漫长的重审和复核程序往往使得死刑的执行变得遥遥无期。　　此外，美国死刑信息中心的数据显示，从1976年开始共有288名死刑犯通过上诉成功免于死刑。其中，章莹颖一案所在的伊利诺伊州中，逃脱死刑执行的死刑犯最多，共有187人。这些都解释了为何近些年来美国真正被执行死刑的罪犯寥寥无几。http://n.sinaimg.cn/news/transform/107/w550h357/20190729/092a-iakuryx5223009.png美国死刑信息中心提供图表：显示了1976年以来免于死刑执行的案例分布</span><br>
<span>　　美国死刑的废存之争　　美国的死刑之争由来已久，历史上也曾有过多次废除死刑后又恢复的波折。由于大众对于死刑是否剥夺人权等问题的激烈争论，在1972年时美国联邦政府曾暂停了死刑在所有法院的判决。但随着犯罪率的上升以及不少保守主义拥护者的不断施压，联邦政府在1976年又恢复了部分州的死刑。　　有关死刑的争议也与美国的党派之争紧紧联系在了一起。许多人把特朗普的当权视作美国死刑复苏的起点。美国皮尤研究中心副主任约瑟琳·基利表示：“2018年，绝大多数共和党人（77%）表示支持死刑，而35%的民主党人表示支持死刑。两党在死刑问题的分歧比以往任何时候都要大。”　　这一次，随着特朗普政府宣布恢复死刑执行的消息，许多民主党人士纷纷表示抗议，要求美国追随其他西方国家的脚步废除死刑。几位将参加2020年总统大选的民主党候选人纷纷发推表达了对特朗普政府的谴责。伯尼·桑德斯说：“世界上的暴力已经够多了，政府不应该火上浇油。当如果我当选总统，我将废除死刑。”而卡马拉·哈里斯则表示：“死刑是不道德且有重大缺陷的，太多无辜的人曾被处决，我们应当废除死刑而不是恢复死刑。”　　而在更大的范围内来看，近年来美国民众对死刑的支持也一直呈下降状态。盖洛普（Gallup）的数据显示，截至2018年，有56%的人支持，41%的人反对。这一数字低于1995年创下的80%的支持率和19%的反对率。http://n.sinaimg.cn/news/transform/17/w550h267/20190729/f677-iakuryx5224545.png盖洛普的调查显示，从1994年以来，美国民众对于死刑的支持持续下降</span><br>
<span>　　那么，在美国，支持保留死刑和废除死刑的两派究竟都持有怎样的论点呢？　　在死刑的赞成者们看来，对于许多罪大恶极的罪犯而言，只有最终极的惩罚，即剥夺他们的生命才足以对这些罪犯所伤害的受害者及其家属伸张正义并带来慰藉。许多被判死刑的被告也是因为伤害了一条甚至数条人命，恶魔们不需要仁慈，“以命抵命”再公平不过。　　在许多人看来，若不判决死刑，而是对罪犯处以终身监禁等其他刑罚，会造成对公共资源的极大浪费。现今，美国约有20万犯人被处以终身监禁。占到了全世界终身监禁犯人的40%。罪大恶极的犯人却可以在监狱内吃饱穿暖，生病也会得到及时救助，这在许多民众看来是“比流浪汉还要舒服百倍的日子”。　　此外，许多人仍相信只有死刑可以对那些潜在的罪犯起到足够大的威慑力和警示作用。在所有的刑罚中，死刑被广泛认为可以对严重罪行起到最大威慑力。然而事实真的是这样吗？　　事实上，目前并没有科学的证据来证实死刑的威慑力比终身监禁大，有研究表明，在废除死刑后一些地区的谋杀率有所下降，在美国执行死刑最多的州谋杀率反倒最高。尽管这些研究无法证明死刑废除和谋杀率下降是否有着直接的关系，但大多数民众已经开始怀疑死刑的威慑力是否真的如预期那般有效。　　并且，与“不放过一个坏人”观点相反的是，美国的**主义要求社会秩序维护让步于人权保障，“不冤枉一个好人”在美国人眼中是至关重要的。著名的“辛普森案”就体现了美国的疑罪从无观点。死刑的不可逆导致它不具有容错率，也就使得冤假错案无从挽回。事实上，根据死刑信息中心的数据显示，死囚的无罪开释人数近年来有所增加。自1973年以来，已有166名死囚被证明无罪。　　在美国死刑案件要花费巨额成本，甚至是终身监禁花费的3倍。据联邦政府数据显示，美国一个案件从死刑判决到执行，平均花费会达到500万美元以上。死刑绝不像许多人想象的那样干净利落且经济快速。</span><br>
<span>此外，死刑判决中的种族歧视问题也使得美国的死刑判决广受质疑。有研究显示，在对谋杀案的死刑判决中，75%的案件涉及谋杀白人受害者，尽管黑人和白人成为谋杀受害者的可能性差不多，种族歧视让美国死刑判决中的公正性无法被确保。　　对于死刑的争议，其实远不止上文所提及的种种质疑，想要在大众中达成对死刑的一致意见，美国恐怕还有很长的路要走。可以预见的是，对于死刑的种种争议在短期内不会消失，而是会一直作为美国公共话语范围内的重要议题之一被不断讨论。　　尽管我们无法在今天对于死刑的废存与否给出最完美的答案，有关死刑的争论在任何时候都不该偏离其根本诉求，死刑的留存始终应该服务于美国的司法正义，在维护社会秩序和保障人权之间找到平衡。死刑，不管是现在还是未来，都不该成为政治家们权力博弈的一个工具。　　撰文：楚若冰责任编辑：祝加贝http://news.sina.com.cn/c/2019-07-29/doc-ihytcitm5345771.shtml</span><br>
</p><p><b>zcomic: </b><br>
<span>想多了，再来个类似案件，还是不会判死刑的，白皮的德行还不就那样么，大家都懂，不存在什么公平正义的。</span><br>
<span>换个受害者是白皮女人，那之后就判死刑了，如果是个华裔照样不死刑。</span><br>
</p><p><b>你妈的为什么: </b><br>
<span>zcomic 发表于 2019-7-29 18:42</span><br>
<span>想多了，再来个类似案件，还是不会判死刑的，白皮的德行还不就那样么，大家都懂，不存在什么公平正义的。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>废死本身是法律集团的利益而已，都是生意</span><br>
</p><p><b>mu1: </b><br>
<span>这只是联邦ZF案件恢复死刑，很多州本身就有死刑的。根本不能说是“美国恢复死刑” 本来就有的东西咋恢复</span><br>
</p><p><b>selfcest: </b><br>
<span>我也可以说从1966年以来，美国民众对于死刑的支持是呈现上升趋势的，由反对率略高转化为支持者占据优势。</span><br>
<span>废死这东西应该全民公投，达到四分之三支持才能生效。</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>在美国死刑案件要花费巨额成本，甚至是终身监禁花费的3倍。据联邦政府数据显示，美国一个案件从死刑判决到执行，平均花费会达到500万美元以上。</span><br>
<span>死刑本身肯定是不会那么贵的吧，应该是围绕死刑搞了一大堆昂贵的法律程序？</span><br>
</p><p><b>gzwind: </b><br>
<span>支持死刑就是复仇者联盟！</span><br>
</p><p><b>imnotorc: </b><br>
<span>哪些喊着人权的废死派感觉脑子秀逗了，罪犯有人权，难道被害人就没有人权？</span><br>
</p><p><b>7七麦: </b><br>
<span>selfcest 发表于 2019-7-29 18:52</span><br>
<span>我也可以说从1966年以来，美国民众对于死刑的支持是呈现上升趋势的，由反对率略高转化为支持者占据优势。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>公投就是笑话</span><br>
</p><p><b>cat1230: </b><br>
<span>imnotorc 发表于 2019-7-29 19:26</span><br>
<span>哪些喊着人权的废死派感觉脑子秀逗了，罪犯有人权，难道被害人就没有人权？ ...</span><br>
<span>大概是因为活着的罪犯能不停的给他们提供金钱，如果罪犯有钱的话。</span><br>
</p><p><b>ace0017: </b><br>
<span>这文章后面屁股就漏出来了，支持废死直接说嘛，要啥B脸啊</span><br>
</p><p><b>纸片有霞: </b><br>
<span>西南政法倒车实锤？</span><br>
</p><p><b>coolhorsems: </b><br>
<span>很简单，废死的人签订个协议书，以后不管自己害人或者是自己被害，都不适用死刑；不愿意废死的人，不就不签咯。</span><br>
<span>后面真出现案件，看看被告和受害者当时选择的是什么就好了。（如果两者其一选择了废死，那就不废死，都没选择就die）</span><br>
</p><p><b>comeon333: </b><br>
<span>我觉得就应该进行登记，所有支持费死的被杀，可以免于死刑。</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>coolhorsems 发表于 2019-7-29 20:52</span><br>
<span>很简单，废死的人签订个协议书，以后不管自己害人或者是自己被害，都不适用死刑；不愿意废死的人，不就不签 ...</span><br>
<span>所有黑社会都去签了。</span><br>
</p><p><b>mu1: </b><br>
<span>据联邦政府数据显示，美国一个案件从死刑判决到执行，平均花费会达到500万美元以上。</span><br>
<span>严重怀疑这就是废死派搞得“调查”&压根没提终身监禁需要花费多少</span><br>
</p><p><b>mu1: </b><br>
<span>有研究表明，在废除死刑后一些地区的谋杀率有所下降，在美国执行死刑最多的州谋杀率反倒最高。</span><br>
<span>这位鸟人作者肯定能得出结论，在全国执行同一套法律的中国各地谋杀率一定是一样的了。在美国执行死刑最多的州绝对不可能是不执行死刑前谋杀率更高</span><br>
</p><p><b>龙门飞甲: </b><br>
<span>废除死刑才是法律的倒退</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>victorzl: </b><br>
<span>imnotorc 发表于 2019-7-29 19:26</span><br>
<span>哪些喊着人权的废死派感觉脑子秀逗了，罪犯有人权，难道被害人就没有人权？ ...</span><br>
<span>一部分可能是被忽悠了,但其实始作俑者目的是很明确的.</span><br>
<span>大致就相当于之前的那个有"生活作风问题"的法律巨擘努力降低各种性侵犯罪的惩罚力度一样.</span><br>
</p><p><b>宅心难改: </b><br>
<span>经常在刑侦类美剧里看到DA让只杀了一两个人的嫌疑犯签认罪协议减刑，红脖子台放的也差不多，看来死刑成本是真的高</span><br>
</p><p><b>枫的糖: </b><br>
<span>imnotorc 发表于 2019-7-29 19:26</span><br>
<span>哪些喊着人权的废死派感觉脑子秀逗了，罪犯有人权，难道被害人就没有人权？ ...</span><br>
<span>“死人当然没有人权啦~”</span><br>
</p><p><b>不可避免: </b><br>
<span>每个罪犯都是一笔钱，钱到手后转包出去自己美滋滋。死刑了一了百了没钱赚。你说是支不支持废死？所谓断人财路犹如杀人父母，我看废死这帮人就算全家爆炸也是要废死的。</span><br>
</p><p><b>imnotorc: </b><br>
<span>不可避免 发表于 2019-7-30 09:28</span><br>
<span>每个罪犯都是一笔钱，钱到手后转包出去自己美滋滋。死刑了一了百了没钱赚。你说是支不支持废死？所谓断人财 ...</span><br>
<span>支持废死的这种人，就应该让他体验一下全家被杀，罪犯一脸轻松的感受。</span><br>
</p><p><b>自業自得: </b><br>
<span>废死的逻辑搞不懂。如果说法律没有权力杀死罪犯，那又如何有权力剥夺人的自由？监狱是不是也不要了？</span><br>
</p><p><b>martinium: </b><br>
<span>因为担心冤罪而废除死刑就是因噎废食，逻辑上是不合理的。</span><br>
<span>— from Google Pixel 2, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span> 本帖最后由 无动于衷 于 2019-7-30 09:55 编辑 </span><br>
<span>自業自得 发表于 2019-7-30 09:40</span><br>
<span>废死的逻辑搞不懂。如果说法律没有权力杀死罪犯，那又如何有权力剥夺人的自由？监狱是不是也不要了？ ...</span><br>
<span>《思索死刑》（节选）</span><br>
<span>文</span><br>
<span>[法]加缪 译</span><br>
<span>石武耕</span><br>
<span>1、死刑是“可憎的示范”，并无杀一儆百功能</span><br>
<span>我们知道，死刑支持者的主要论点就是：刑罚有杀一儆百的功能。我们砍下这几颗人头不只是为了惩罚其主人，也是为了用一个吓人的例子来恫吓那些可能试图效法的人。这个社会不是在报仇雪恨，他只是要防患未然。这个社会把人斩首示众，好让那些准杀人犯从中读出自己的下场，并因此退却。这样的论点看似有力，却经不起以下几点的挑战：</span><br>
<span>一、 社会本身就不相信自己所说的杀一儆百功能；</span><br>
<span>二、 无法证明死刑阻止了任何一个决意痛下杀手的罪犯，反之，死刑对这成千上万的罪犯并无任何吓阻效果，说不定反而还让他们着迷不已；</span><br>
<span>三、 就其他方面而言，死刑则构成了一个可憎的示范，而其后果是难以预料的。</span><br>
<span>首先，这社会从没相信过自己说的话。要是这社会真的相信这一套，大家就会把砍下的脑袋挂出来展示了。这社会大可用打广告的方式来宣传处决，就像平常给政府公债或者新品牌的开胃酒打广告一样。然而我们知道，我国的处决已不再公开进行，而是在监狱的中庭里、在几名为数不多的专家面前处理掉的。我们不太清楚的是这样做的理由以及开始这样做的时间。这应该是个相对晚近的措施。最后一次公开处决是在1939年，处决的对象是魏特曼（Weidmann），犯下多起命案的凶手，因其“战绩可观”而名噪一时。那天早上，大批人涌入凡尔赛，其中又有许多是摄影师。魏特曼露面之后、直到被斩首为止，被人拍下了许多照片。几小时之后，《巴黎晚报》就给这条适合配饭的消息刊登了一整版的图片。巴黎的老百姓这才晓得，刽子手操作的那一架轻巧精密机器是如此不同于大家印象里的那组古董刑具，那个差距就像捷豹（Jaguar）跑车跟我们的德迪翁布东（de Dion Bouton）老爷车之间的差距一样大。行政机关与政府首长非但没有依照大家的期望趁机打一回精彩绝伦的广告，反倒抨击媒体是在迎合读者的虐待狂本能。从此便决定不再公开进行处决，此一措施稍后也使得占领当局的工作变得更加轻松。</span><br>
<span>在这件事情上，立法者的逻辑是说不通的。相反地，应该要额外颁个奖章给《巴黎晚报》的主编，好鼓励他下次再接再厉才对。要是我们希望刑罚有警世效果，我们不但要大量加印照片，还应该把相机架在断头台上面拍，刑场要设在协和广场，时间就选在下午两点，把大家通通叫来，还要用电视转播好让不能到场的人也能躬逢其盛。要是做不到这些，就别再提什么警世效果。大半夜偷偷摸摸在监狱中庭宰个人，能警什么世？最多就是定期告知这些公民，要是他们哪天杀了人，他们就会死；可是就算他们没杀人，他们早晚还是会死啊。若想要这刑罚真有警世效果，这个刑罚就必须让人害怕。布弗里（Bouverie）是1791年的民意代表，同时也是公开处决的支持者，他在国民议会演讲时就要有逻辑得多：“一定要有恐怖的景象，才镇得住老百姓。”</span><br>
<span>时至今日，原本的示众景象，已变成大家只能经由道听途说得知的惩罚，接着，再逐渐变成掩藏在委婉形式底下的处决新闻。既然我们都这么处心积虑地想把这种惩罚变得不着边际了，一个准罪犯在作案时又怎会把它铭记在心呢？！如果我们真的渴望这项惩罚能让他永志不忘、抵消他心中的冲动、继而放弃那盛怒下的决定，难道我们不该穷尽一切影像和语言工具，设法让这项惩罚及其造成的惨状，在所有人的感受当中凿下更深的刻痕吗？</span><br>
<span>但他们根本没有这样做。国家不但对处决加以掩饰，还装做没听见这些记载与证言。也就是说，国家根本就不相信死刑的威慑价值，不然就是只因为传统才这样做，而且还懒得花点力气稍作反省。我们杀掉犯人，只是因为我们几百年来都这么干，而且我们连杀他的方法都是18世纪末就规定好的。我们援例重新引用一些几百年前风行一时的论点，但这却有违因公众感受之演进而必然造成之种种革新。我们执行一条法律，却从不讨论其合理性。我们引用的理论连用刑者自己都不相信，却以这个理论的名义，让这些犯人死于旧习成规。如果用刑者相信这个理论，那么这个理论不但要为人所知，应该还要为人所见才对。但是大加宣扬此事会唤起的虐待本能，不但其后续效应难以估计，且这一本能须等到新的杀戮发生时才会满足而平息。除此之外，这种宣传还可能在舆论中挑起人们的反感与厌恶。如果这些处决的事例在民众的意象中化成鲜活的画面，以后要再这样以生产线的方式处决就会变得更困难。要杀人就应该公开杀，不然就得承认，我们其实不觉得自己有权利杀人。如果社会要用杀一儆百的必要性来为死刑辩护，就应该用大张旗鼓的方法来佐证自己的说辞才对。社会每次都应该高举刽子手的双手，并强迫那些娇贵的公民看清楚；而其他那些促成了这场行刑的人，无论远近，也都应该看一看。不然的话，社会就得承认，自己在杀人的时候其实也不知道自己在说什么或是做什么，社会其实也知道，这些令人反胃的仪式非但不能吓唬住民间舆论，反而会在民间激起犯罪，或是使其陷入慌乱不安。即将退休的资深审判长法尔科（Falco）先生勇敢的告白值得我们在此引述：</span><br>
<span>……在我的职业生涯当中，只有一次的判决是反对减刑，并且支持将罪犯处死。我本来以为，虽然我就是判他死刑的法官，但我还是可以沉着平静、心安理得地见证这场处决过程。毕竟那个人也没什么好同情的：他虐杀自己的幼女，最后还把她扔进一口井里。唉！在他被处死之后好几个礼拜，甚至好几个月，我每晚都还因为这段回忆而睡不好……我跟大家一样经历过大战，也见过无辜的年轻人丧命，但在看过此等骇人的场面后，我敢说我从没感受过这样的良心不安，而我们把这种用行政程序进行的谋杀称为死刑。</span><br>
<span>2、“国家所犯下的罪，要远超过个人所犯的罪”</span><br>
<span>面对犯罪，我们的文明又要如何为自己下一个定义呢？答案很简单：这三十年来【译注：本文写作之前的三十年间（1927—1957），欧洲经历了西班牙内战、第二次世界大战与阿尔及利亚战争等殖民地独立冲突，以及冷战】，国家所犯下的罪，要远超过个人所犯的罪。虽说鲜血就像酒精，就像那最浓烈的葡萄酒一样，长时间下来也是会让人中毒的；我在这里甚至不需提及那些战争，不管是全面战争还是局部战争。然而由国家直接杀害的人数已经达到了一种天文数字的比例，且远远超过个别谋杀的数字。触犯普通法的罪犯越来越少，政治犯却越来越多。证据就是，当下我们之中的每一个人，不管他多受人尊敬，都可能有一天就被人判了死刑；然而在世纪初，这种可能性都还被看做是荒唐可笑的。阿方斯·卡尔（Alphonse Karr）的那句俏皮话：“各位杀人犯先生可以开始大显身手了！”已不再有任何意义。那些造成最多流血的人，刚好也就是相信法律、逻辑与历史都站在自己那一边的人。</span><br>
<span>因此，如果我们的社会要保卫自己，那么要极力防范的并不是个人的危害，而是国家的危害。再过三十年，对这两者的防范比例可能就会反过来。但是就目前来说，正当防卫要对付的应该是国家，而且首先就要拿来对付国家。正义与最具现实性的考虑都主张，法律应该要保护个人，以对抗因为内斗或傲慢而陷入疯狂的国家。“就让国家开始行动，废除死刑！”必须成为我们今天的集结口号。</span><br>
<span>人家说，这些法律非但本身血迹斑斑，还把风俗习惯也抹上了污血。但一个社会有时也会陷入某种蒙羞的状态，即便社会当中充斥着诸多乱象，但那里的风俗习惯绝不可能像法律一样血腥。半数的欧洲人正在经历这种状态。而我们这些不在其中的法国人，不但也经历过这些事，现在说不定还要再经历一次。占领时期的杀戮导致了解放后的杀戮，而后者的朋友们现正企盼着复仇。此外，背负太多罪孽的各国还准备用更大规模的屠杀来淹没自己的罪恶感。我们为了某个被人神圣化的国族，就去杀人了。或者我们也会为了某个也被神圣化的未来社会而杀人。相信自己什么都懂的人，就会想象自己什么都行。那些要求大家绝对信仰他的俗世偶像，也会坚持不懈地宣判绝对的惩罚。而许多欠缺信念的宗教也大量杀害处于绝望状态下的犯人。</span><br>
<span>若不能下定决心用尽方法保卫每个人免于国家的压迫，这个正处于世纪中叶的欧洲社会又如何能存续下去呢？禁止对一个人施加死刑，就等于是公开表明社会与国家都不是绝对的价值标准，宣告它们没有任何理由可以制定终极的刑罚或是制造无可挽回的后果。如果没有死刑，加布里埃尔·佩里（Gabriel Péri）与拉西亚克（Brasillach）可能就还在我们身边。那样的话，我们就可以依照我们的观点来评价他们，并大声说出我们的判断，而不是像现在这样默默承受他们对我们的审判。要是没有死刑，劳伊克（Rajk）的遗体就不会令匈牙利蒙羞，一个罪行较轻的德国也可以更容易被欧洲接纳，俄国革命就不会在耻辱中走向垂死，在阿尔及利亚流的血也不会如此令我们良心不安。最后，如果没有死刑的话，欧洲就不会被二十年来堆积在这片衰竭土地上的尸骸所污染。在我们这块欧洲大陆上，无论是在人与人、还是国与国之间，所有的价值观都被恐惧与憎恨给颠覆了。绞绳与铡刀被用来解决理念的对抗。人们遂可如此写道：“我们始终可以从断头台当中学到的教训，那就是当我们相信杀人有用的时候，人命就不再神圣了。”</span><br>
<span>显然杀人已经变得越来越有用了，坏榜样广为周知，感染力也传布四方。随之而来的，则是虚无主义造成的混乱失序。因此应该要断然停止这样做，并宣布无论在原则上还是制度上，个别人类的地位都要高于国家。所有能够减轻社会对个人压迫的措施，都有助于消退欧洲的过度充血，使欧洲能够更有条理地思考，并逐步走向康复。欧洲的弊病在于明明什么都不相信，却又宣称自己无所不知。但是欧洲并不是无所不知，虽然它应该要知道才对，而且从我们的抗争与希望看来，欧洲仍然相信某件事，那就是：在某个神秘的范围内，人类的极端苦难使其可以触及极端的高贵庄严。大多数的欧洲人已经失去了信仰；而与信仰一起丢弃的，是信仰赋予刑罚制度的那些正当性。但是，妄想取代信仰的国家偶像崇拜，也令大部分的欧洲人觉得恶心。走到这一步，无论有没有把握，既然已下定决心不要再被人压迫，也不要再欺压别人，我们就应该承认自己的希望与无知，拒斥绝对的法律，拒斥无可挽回的体制。我们知道的，足以让我们说出，何等重大的犯罪便应处以终身强迫劳动。但我们知道的，还不足以让我们宣判应该要剥夺他的未来，也就是我们共同的弥补机会。在未来的统一欧洲，基于我刚才说过的理由，庄严地废除死刑应该是欧洲法典的第一条条文，这也是我们所有人共同的期望。</span><br>
<span>从18世纪的人文田园诗到溅血的斩首台之间，是一条笔直的道路，而大家也都知道，今天的刽子手还都是人道主义者。因此，在探讨死刑这种问题时，对于人道主义的意识形态，我们再怎么谨慎小心也不为过。在这个要下结论的时刻，我想再强调一次，我反对死刑的原因并不是我对人类天性的良善有什么幻想，或是我对未来的黄金年代有什么信念。相反地，我是基于经过思辨的悲观主义、逻辑原则以及现实主义等理由，才认为废除死刑是必要的。我的意思并不是说，在这里所说的都与内心感受无关。如果你刚花了几个礼拜的时间查阅文献与回忆录，访问曾经或远或近接触过断头台的人，在一一检视这些吓人场面之后，你的看法不可能无动于衷。但是即使如此，我还是要一再强调，我并不相信这个世界上没有人要负责，也不相信我们应该听从那种新派的时髦倾向，也就是赦免所有人，不分被害人与杀人凶手通通混为一谈。这种纯属滥情的混淆，与其说是出于宽容还不如说是因为怯懦，最后的结果就是替世上最丑陋的事搽脂抹粉。滥发祝福的结果就是，他们连奴隶营、怯懦的力量、有组织的刽子手以及巨型政治怪物的犬儒主义也都一并祝福了；最后终于把自己的手足同胞也送入了虎口。在我们四周都看得到这种现象。但正是在当前的世界形势之下，本世纪的人才会要求制定这些能够发挥疗愈作用的法令规章，其作用终究是规范人类而不是消灭人类，是引导人类而不是摧毁人类。身处在停不下来的历史动力当中，人类需要的是运行的原理与一些平衡的法则。总之，人类需要的是一个理性的社会，而不是一个大家都陷入自己的傲慢、使国家权力肆意泛滥的无序社会。</span><br>
<span>----------------------</span><br>
<span>以上仅为转载 不代表个人支持废死</span><br>
<span>但是需要让更多的人知道的是 废死不仅仅是一个简单的不要死刑 而是一个体系</span><br>
</p><p><b>冯恩在写小说: </b><br>
<span>imnotorc 发表于 2019-7-29 19:26</span><br>
<span>哪些喊着人权的废死派感觉脑子秀逗了，罪犯有人权，难道被害人就没有人权？ ...</span><br>
<span>被害人都死球了哪还有什么人权</span><br>
</p><p><b>二狗还我五块钱: </b><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1849285-0-1.html</span><br>
</p><p><b>冯恩在写小说: </b><br>
<span>支持废死的不是弱智的理想主义者就是一群心怀鬼胎的杂种，前者是他爹妈没被杀读书读得多了脑子秀逗了造成的纯粹的蠢，后者是想尽办法整出给自己钻营的空间以从中牟利甚至借机免死的坏。尤其后者，一提死刑就动辄“同态复仇”之类大搞特搞扩大化，这些杂种就该体验下自己或者亲戚朋友走在街上被精神病人捅个透心凉的舒爽</span><br>
</p><p><b>冯恩在写小说: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2019-7-30 09:51</span><br>
<span>《思索死刑》（节选）</span><br>
<span>文</span><br>
<span>成了，死刑犯都是革命烈士嗷</span><br>
</p><p><b>nanoka111: </b><br>
<span>巧舟在他的游戏“Ghost Trick”多少就变相对“废除死刑”这点做了自己的探讨，有关这个我甚至可以写篇长文来做详细的分析，不过我现在没工夫了，最后只是把我此前写过的分析简单贴一下：</span><br>
<span>Ghost Trick对法律的思考：死刑废除</span><br>
<span>由于现实中的日本仍然是有死刑的，所以这样一种思考是无法应用在逆转系列里面的，于是巧舟很巧妙的在《Ghost Trick》里面对其进行了思考。</span><br>
<span>表面上看，巧舟是力挺废除死刑的：《Ghost Trick》所描述的是一个虽然没有在法律上废除死刑，但是已经有很多年没有执行过死刑的国家（每次需要让法务大臣签字执行，但通常都会选择不执行），而这个国家公民都已经习惯并都有了废除死刑的意识。但是仔细看完后就会发现，巧舟的态度也是有些微妙的：死刑不过是让犯人得以名正言顺的死去而已，但是否就可以让犯人死得不这么名正言顺呢？</span><br>
<span>从游戏中尤米尔的情况来看，他的罪行无论怎样都是不足以致死的，可是乔多刑警那天想要击毙他的举动却让他感觉是提前对他执行死刑（虽说在那种危急关头，乔多是否该击毙尤米尔也是很值得讨论的）。而尤米尔之后进行的复仇行动，就是让他的仇人也被判死刑并得以执行。如果这么看的话，在法律上废除了死刑的国家，反而有可能让“死刑”能得以更早的被“执行”！这样一来是不是还得让警察别再配枪才能保证真真正正的废除死刑了？或许是为了防止争议，巧舟为此也只是摆出了问题，并没有给出解答。这个问题也是那些呼吁废除死刑的人从未想过的。</span><br>
<span>这个话题可以说是贯穿了整个游戏。尤米尔是不断地给他的“仇人”执行“死刑”，而主人公西塞尔做的事情正好相反——把这些人从死亡中救回来，最后西塞尔取得了胜利，让所有人的死亡命运得以彻底化解，也最终感化了尤米尔让他认识到了自己的错误……</span><br>
</p><p><b>victorzl: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2019-7-30 09:51</span><br>
<span>《思索死刑》（节选）</span><br>
<span>文</span><br>
<span>这种文章完全没有战力...</span><br>
<span>社会本身就不相信自己所说的杀一儆百功能</span><br>
<span>文中的论证就是"要是这社会真的相信这一套，大家就会把砍下的脑袋挂出来展示了". </span><br>
<span>不如你废除所有法律吧,反正同理可得都没有"恫吓那些可能试图效法"的能力.</span><br>
<span>无法证明死刑阻止了任何一个决意痛下杀手的罪犯</span><br>
<span>"无法证明上帝不存在,所以上帝存在"</span><br>
<span>死刑则构成了一个可憎的示范，而其后果是难以预料的</span><br>
<span>连论证都没有,同理可得"废死则构成了一个可憎的示范，而其后果是难以预料的"</span><br>
<span>然后标一下真正的重点:</span><br>
<span>唉！在他被处死之后好几个礼拜，甚至好几个月，我每晚都还因为这段回忆而睡不好</span><br>
<span>这就是所谓的"判他死刑的法官"的逻辑能力,好好笑.</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span> 本帖最后由 无动于衷 于 2019-7-30 10:40 编辑 </span><br>
<span>冯恩在写小说 发表于 2019-7-30 09:56</span><br>
<span>成了，死刑犯都是革命烈士嗷</span><br>
<span>支持废除死刑的人有一个深层次的理由是限制国家公权力滥用 甚至还包括多数人暴政</span><br>
<span>其实后者才是最刺激泥潭很多人G点的</span><br>
</p><p><b>seraph198019: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2019-7-30 09:51</span><br>
<span>《思索死刑》（节选）</span><br>
<span>文</span><br>
<span>第二点根本不成立，各种事实打脸废死派，但废死派就是看不见。最简单一个例子回归前香港黑社会是很怕回归的，最重要的一个原因就是国内有死刑而且犯罪刑罚比香港重。另外以大陆为例，当年严打把冤家案放一边，公开判决死刑后各地犯罪率是明显下降的</span><br>
</p><p><b>nanoka111: </b><br>
<span> 本帖最后由 nanoka111 于 2019-7-30 10:58 编辑 </span><br>
<span>无动于衷 发表于 2019-7-30 10:38</span><br>
<span>支持废除死刑的人有一个深层次的理由是限制国家公权力滥用 甚至还包括多数人暴政</span><br>
<span>其实后者才是最刺激泥潭 ...</span><br>
<span>我记得反对禁枪也是这样一个理由……</span><br>
<span>不管怎么说，完全是当代人习惯了和平年代下的观念在作祟而已。</span><br>
<span>真要到了动乱或是战争年代，在每个人每一分钟都有很大的死亡风险的时候，什么是否禁止持有武器、是否废除死刑之类的法规早就不再有任何意义了……</span><br>
<span>而且即便是从二战结束到现在也还只有七十多年而已……</span><br>
</p><p><b>缤纷如落絮: </b><br>
<span>再谈什么威慑力和复仇，反正菜市场斩首示众的日子可预期内除非下核弹是回不去了</span><br>
</p><p><b>蛋疼三四郎: </b><br>
<span>拍12怒汉的吕美特导演初衷是好的，想探讨一些更有深度的东西，但是废死派的人动不动就喜欢那他的片子来引经据典，搞得这片子就像是宣传废死似的</span><br>
<span>我也没说陪审团制度不好，不好的是美国现在的法律体系，在整个体系公然和罪犯讨价还价的大趋势面前，任何制度都是放屁</span><br>
</p><p><b>冯恩在写小说: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2019-7-30 10:38</span><br>
<span>支持废除死刑的人有一个深层次的理由是限制国家公权力滥用 甚至还包括多数人暴政</span><br>
<span>其实后者才是最刺激泥潭 ...</span><br>
<span>问题在于目前死刑的运用只有极小的一部分出于这两个原因</span><br>
</p><p><b>自業自得: </b><br>
<span>无动于衷 发表于 2019-7-30 09:51</span><br>
<span>《思索死刑》（节选）</span><br>
<span>文</span><br>
<span>一、 社会本身就不相信自己所说的杀一儆百功能；</span><br>
<span>二、 无法证明死刑阻止了任何一个决意痛下杀手的罪犯，反之，死刑对这成千上万的罪犯并无任何吓阻效果，说不定反而还让他们着迷不已；</span><br>
<span>三、 就其他方面而言，死刑则构成了一个可憎的示范，而其后果是难以预料的。</span><br>
<span>这些观点跟我的疑问没有冲突吧？</span><br>
<span>监狱阻止了偷盗抢劫吗？后面的就不赘述了</span><br>
</p><p><b>触手酱133: </b><br>
<span>就算不废死这种恶性犯罪的人也不能放出来，正常人干不出这种事这些东西出来肯定要再来几票的</span><br>
</p><p><b>SpectatorA: </b><br>
<span>烤烤鱼ω 发表于 2019-7-29 18:57</span><br>
<span>死刑本身肯定是不会那么贵的吧，应该是围绕死刑搞了一大堆昂贵的法律程序？ ...</span><br>
<span>废死势力在各方面阻挠法定程序上死刑的执行。举例就是注射会被药厂拒绝提供可以用于执行的药物，需要进口甚至走私</span><br>
<span>恢复枪毙就没这么多破事了</span><br>
</p><p><b>细雨湿流光: </b><br>
<span>废死的都是讼棍有利可图</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1849953[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
