<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>关于袁崇焕的功过是非，似乎一个问题一直没说清楚？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>关于袁崇焕的功过是非，似乎一个问题一直没说清楚？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:05:29 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>关于袁崇焕的功过是非，似乎一个问题一直没说清楚？[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1906086-1-1.html</link>
      <description>关于袁崇焕的功过是非，似乎一个问题一直没说清楚？&#13;
 本帖最后由 放眼大世界 于 2019-12-28 15:36 编辑 

乾隆以及清修《明史》为袁崇焕平反之前的那些史书中大都认为袁是个汉奸（或者持否定态度）呢？比如谈迁的《国榷》、季六奇的《明季北略》、张岱的《石匮山后集袁崇焕列传》，《辽海忠丹传》等等，其中最狠的当属《石匮山后集袁崇焕列传》，把袁崇焕说的连秦桧都不如，说秦桧卖国好歹换来了两百年的和平，而袁崇焕卖国后国家马上就亡了（秦桧力主合议，缓宋亡且两百余载，崇焕以龌龊庸才，焉可上比秦桧......论者乃取以比拟，不特开罪鄂王，亦且唐突秦桧矣）
&#13;
所以袁黑就得出结论了，清朝为袁崇焕平反是个阴谋，目的是抹黑明朝忠奸不辨残害忠良（看看明朝多黑暗啊，让袁这么个为国为民的大英雄死的这么惨，别再想念明朝了，都来效忠我大清吧），甚至他们认为清朝销毁了很多揭露袁真面目的史书，有袁黑声称“汉人用鲜血保留下来的史书都证明袁是个汉奸”（毕竟清朝是搞过文字狱的），别笑，这是我亲眼在百度袁崇焕吧看到的袁黑发的帖。因此“一些人不去信汉人写的史书，却去信满族篡改的史书是地地道道的满遗”
&#13;
我也不信袁是汉奸，但这一点一直没有太好的解释，为什么明朝（明末清初）所谓“汉人”的史书对袁的评价很消极，但清修明史之后以及“满族”的史书却对袁的评价越来越积极了呢？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>燃烬: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-12-30 16:28</span><br>
<span>那么敢吹五年平辽的有几个呢？</span><br>
<span>吹5年的可能就袁崇焕等少数人吧，毕竟当时的主流意见是嫌5年太长——毕竟还有毛文龙敢吹2年的</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>蓝翔技校 发表于 2019-12-30 19:36</span><br>
<span>五年平不了辽你问崇祯去，有这领导能平的了就怪了</span><br>
<span>袁说5年平辽是因为当时后金大灾，人相食，做好封锁等后 ...</span><br>
<span>所以说尽革其赏这个操作太骚，就算是拉一批打一批也比尽革其赏好啊，这一下就把诸部推到对立面的操作太骚了，大萌内部脑子里有屎是真的有屎</span><br>
</p><p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-12-30 16:46</span><br>
<span>照袁黑的说法现在中国的教育界学术界文艺界都被满遗控制了，要是谁敢说真话（比如揭露袁崇焕是个假英雄真 ...</span><br>
<span>北朝一个反蝗汗论坛的地方搞出的地摊神论居然被蝗汗奉为圭臬，也是非常搞笑了。</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>66666 发表于 2019-12-28 18:30</span><br>
<span>毛文龙再烂也比圆嘟嘟有用多了，没了东江镇在后方牵制，黄太吉怎么可能这么大摇大摆的绕过宁锦防线入寇内 ...</span><br>
<span>错了吧，当年窃明写出来的时候你们袁黑可是尾巴翘到天上去了啊，但现在却是王小二过年一年不如一年</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1906086[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>关于袁崇焕的功过是非，似乎一个问题一直没说清楚？[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1906086-1-1.html</link>
      <description>关于袁崇焕的功过是非，似乎一个问题一直没说清楚？&#13;
 本帖最后由 放眼大世界 于 2019-12-28 15:36 编辑 

乾隆以及清修《明史》为袁崇焕平反之前的那些史书中大都认为袁是个汉奸（或者持否定态度）呢？比如谈迁的《国榷》、季六奇的《明季北略》、张岱的《石匮山后集袁崇焕列传》，《辽海忠丹传》等等，其中最狠的当属《石匮山后集袁崇焕列传》，把袁崇焕说的连秦桧都不如，说秦桧卖国好歹换来了两百年的和平，而袁崇焕卖国后国家马上就亡了（秦桧力主合议，缓宋亡且两百余载，崇焕以龌龊庸才，焉可上比秦桧......论者乃取以比拟，不特开罪鄂王，亦且唐突秦桧矣）
&#13;
所以袁黑就得出结论了，清朝为袁崇焕平反是个阴谋，目的是抹黑明朝忠奸不辨残害忠良（看看明朝多黑暗啊，让袁这么个为国为民的大英雄死的这么惨，别再想念明朝了，都来效忠我大清吧），甚至他们认为清朝销毁了很多揭露袁真面目的史书，有袁黑声称“汉人用鲜血保留下来的史书都证明袁是个汉奸”（毕竟清朝是搞过文字狱的），别笑，这是我亲眼在百度袁崇焕吧看到的袁黑发的帖。因此“一些人不去信汉人写的史书，却去信满族篡改的史书是地地道道的满遗”
&#13;
我也不信袁是汉奸，但这一点一直没有太好的解释，为什么明朝（明末清初）所谓“汉人”的史书对袁的评价很消极，但清修明史之后以及“满族”的史书却对袁的评价越来越积极了呢？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>AualloniaMK2: </b><br>
<span>spinkoeco 发表于 2019-12-30 11:27</span><br>
<span>不能，问题是真的有人能救得了大萌吗？</span><br>
<span>大萌必然没救这我知道啊，反正大萌也是活够岁数了。但是太平天国的时候就知道大清没救了，取代大清也不是长毛啊</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span>AualloniaMK2 发表于 2019-12-30 11:18</span><br>
<span>所以圆嘟嘟能力到底怎么样？如果朱由校不死，没有他弟弟拖后腿能平辽吗？ ...</span><br>
<span>从战绩上看，明末能稳定刷清军的只有袁崇焕一个人。</span><br>
<span>崇祯初年那批部队就不用比了，北京城下高下立判。即使是后面起来的洪承畴卢象升，也是在清军面前惨败——卢象升还能说是非战之罪，洪承畴是真的正面被打爆了，就这还是关内剿匪名将，满清入主中原的头号汉人功臣。</span><br>
<span>关宁系的部队自从袁崇焕死之后水平下降特别明显，尤其体现在组织度上。祖大寿被围在大凌河的时候，组织去救援的部队因为将帅不和半路就被打爆了，再后来祖大寿被围锦州的时候，干脆只能从关内调兵来支援了，对比一下早先赵率教被围在锦州的时候，又是高下立判</span><br>
<span>总结起来就是，袁崇焕是明末唯一能稳定和满清五五开的将领，但是领导靠不住，只靠自己这点家底最多打打战术胜利，缺乏战略胜利是不可能消灭一个新兴政权的</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>风老王 发表于 2019-12-29 08:59</span><br>
<span>有一说一，确实。辫子戏里雍正被绿了收视率都害挺高，大明风华里剧情弱智了点就一群人吐槽，朱元璋的龙相 ...</span><br>
<span>有一说一确实，现在想想作为一个福康安脑残粉（后成为的），要不跟小燕子谈情说爱，要么杜小月打不过，这要是个汉人（霍去病）得被骂死，果然还是可塑性强的</span><br>
</p><p><b>忠义无双汪精卫: </b><br>
<span>说白了就是“皇帝永远没错，都赖奸臣太坏”的思维定势还种在某些人的脑子里罢了……</span><br>
</p><p><b>我是大鲨鱼1979: </b><br>
<span>xxren1 发表于 2019-12-28 16:28</span><br>
<span>史学届有公论的事，也就半吊子爱好者喜欢争来争去</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅 ...</span><br>
<span>如果没有“半吊子爱好者”的坚持考证，“慈禧太后挪用海军经费修颐和园”到现在还是“史学界公论”呢。</span><br>
</p><p><b>小儿麻痹: </b><br>
<span>忠义无双汪精卫 发表于 2019-12-30 12:03</span><br>
<span>说白了就是“皇帝永远没错，都赖奸臣太坏”的思维定势还种在某些人的脑子里罢了…… ...</span><br>
<span>这个情况完全不同。</span><br>
<span>崇祯是傻逼是很少见的互联网共识。</span><br>
<span>关于圆嘟嘟的争议是他是不是“也”是个傻逼。。</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-12-30 12:27 编辑 </span><br>
<span>我是大鲨鱼1979 发表于 2019-12-30 12:15</span><br>
<span>如果没有“半吊子爱好者”的坚持考证，“慈禧太后挪用海军经费修颐和园”到现在还是“史学界公论”呢。 ...</span><br>
<span>有钱修园子没钱给海军买炮是事实，以海防捐的名义向督抚要钱修园子也是事实</span><br>
<span>顶多挪用这两个字从财务流程上有点不准，但是有本质区别吗？</span><br>
<span>对面为了海军可是捐内帑的</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Ritchie.Player: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-12-28 19:44</span><br>
<span>秦桧也不是被抓回来的啊</span><br>
<span>你是时空跳跃回去替天行道了？？</span><br>
</p><p><b>我是大鲨鱼1979: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-12-30 12:20</span><br>
<span>有钱修园子没钱给海军买炮是事实，以海防捐的名义向督抚要钱修园子也是事实</span><br>
<span>顶多挪用这两个字从财务流程 ...</span><br>
<span>当然有本质区别。史实上的大清海军根本没有被“挪用款项”的资格，“挪用”这种说法客观上还是在粉饰清廷的腐败颟顸水平。</span><br>
</p><p><b>εRemastered: </b><br>
<span>我是大鲨鱼1979 发表于 2019-12-30 12:15</span><br>
<span>如果没有“半吊子爱好者”的坚持考证，“慈禧太后挪用海军经费修颐和园”到现在还是“史学界公论”呢。 ...</span><br>
<span>颐和园重建挪用了多少“海军巨款”？（上）</span><br>
<span>作者：颜军 </span><br>
<span>颐和园是清朝所建的著名皇家园林，其前身乃始建于乾隆朝（1736~1795年）的清漪园，光绪朝（1875~1908年）中前期，为了给慈禧太后营造颐养之所，清廷在清漪园旧址上筹款重建，并改名颐和园。</span><br>
<span>   作为一座皇家园林，颐和园以其在山水布局、园林设计、楼阁建设等方面表现的成就，在中国园林史上彰显风范，引领风骚。而作为清朝历史上继圆明园之后，位于北京西郊的又一个重要的政治中心，颐和园见证了康乾盛世以来清王朝所历经的一系列重大变革，成为反映其兴盛衰亡的一个活舞台。</span><br>
<span>   自百余年前起，颐和园兴建经费的来源、数额及其与近代海军的关系，就吸引了人们的关注。1899年，梁启超在《瓜分危言》一文中说：</span><br>
<span>   “当海军初兴，未及两年，而颐和园之工程大起，举所筹之款，尽数以充土木之用。此后名为海军捐者，实则皆颐和园工程捐也。吾尝游颐和园，见其门栅内外，皆大张海军衙门告示，同游之人，窃窃焉惊讶之，谓此内务府所管，与海军何与？而岂知其为经费之所从出也。”</span><br>
<span>   1903年，邹容在他著名的《革命军》一书中斥责道：</span><br>
<span>   “乾隆之圆明园已化灰烬，不可凭借，如近日之崇楼杰阁，巍巍高大之颐和园，问其间一瓦一铄，何莫非刻括吾汉人之膏脂，以供一**妇那拉氏之笑傲！夫暴秦无道，作阿房宫，天下后世尚称其不仁，于圆明园何如？于颐和园何如？我同胞不敢道其恶者，是可知满洲政府专制之极点。开学堂则曰无钱矣，派学生则曰无钱矣，有丝毫利益于汉人之事，莫不曰无钱矣，无钱矣。……无端而修宫园，则有钱若干，无端而作万寿，则有钱若干。同胞乎！盍思之。”</span><br>
<span>   维新派、革命派的宣传干将，都将矛头对准颐和园，使得它的建设经费问题，成为此后历史学界研究一个持续的重点和热点。从清末到当代，不断有学者利用各种资料，对此进行了较为深入的探讨，不同观点之间彼此交锋，颇为热烈。概括起来，主要集中在两个问题上，即颐和园重建是否挪用了海军经费？挪用了多少经费？</span><br>
<span>   戊戌变法失败后不久，康有为、梁启超二人对上述两点，均曾提出过自己的看法。康有为认为，慈禧修建颐和园，约动用海军和铁路经费各三千万两，如前文所引，梁启超对此看法大致认同。1902年，洪全福（洪秀全族侄，早年随太平军北上，封瑛王，太平天国失败后藏身粤港，成为洪门会党首领）等人在广州策动反清起义时发布的《讨清檄文》中，称颐和园“初筑八百万”。1924年，池仲祐（曾在北洋水师服役，后任职民国海军部）在其《海军大事记》中记载，“海军款二千余万尽输入颐和园之用”。然而，这些观点大多基于猜测，缺乏材料支持，有的则是为当时政治斗争的需要而故意加以夸大。</span><br>
<span>   1948年8月，太平天国史及晚清兵制史专家罗尔纲在上海《东南日报》发表《清海军经费移筑颐和园考》一文。该文基于相关研究“史家尚付缺如”的现状，引据池仲祐、梁启超、段祺瑞、王世龢（光绪朝宫中太监，著有《造陶庐日录》）、李鸿章、曾国荃等人的有关记述，认为“清廷以海军经费移筑颐和园一事，盖系当日一件遮掩不着之事实，而为时人所周知者”。罗氏的结论是，“吾人今日虽无法考出其确数，然必在一千万两以上则可断言也。此项巨款，堂堂乎名为海军经费，然实则皆暗移为修颐和园之用”。</span><br>
<span>   但罗尔纲的观点随后受到吴相湘（民国时曾在中央研究院历史语言研究所、北京故宫整理清宫及庚子事变史料，1949年后赴台湾大学教授中国近代史，学生包括名作家李敖）的质疑。吴氏认为罗尔纲文中不少资料不足为据，并批评其忽视了《李文忠公尺牍》（即李鸿章身后印行的函牍信件手稿影印集）、清实录等重要资料，因此“罗君论文内容多可疵议，实未能完全显露当时历史真相（且有不符史实处）”。</span><br>
<span>   吴相湘指出，“颐和园大规模的修建工程是在甲午战后，工款的来源是公开买卖**”。但他也不否认颐和园建设挪用了海军经费，只是认为“文献不足证”，“不能遽如罗文谓数近千万巨款已移作颐和园修筑之用了”。</span><br>
<span>   从吴相湘对罗尔纲的质疑中，我们可以看到，两人论及颐和园建设挪用海军经费一事并无分歧，争议主要在于挪用的数额，而这恰恰成为此后学者们考察的重点。</span><br>
<span>颐和园重建挪用了多少“海军巨款”？（下）</span><br>
<span>　上回说到，近百余年来，有关“慈禧太后重修颐和园到底是否挪用了海军经费？又挪用了多少经费？”的话题，引起清史学界长期的关注和争论。特别是自上世纪七八十年代起，新的资料发掘和研究成果，也不断地改变着人们对此的认识。</span><br>
<span>　　据中国人民大学清史研究所老一辈学者王道成口述，“（20世纪）70年代日本代表团访华，周总理接见他们时，（代表团）有人提到：‘听说你们国内普遍认为颐和园重修挪用海军军费二三千万两白银，而据我们的研究表明，只有四五百万。’此事引起总理的高度重视，国内学者遂开始相关研究”。</span><br>
<span>　　“海防”“海军” “费”出多门</span><br>
<span>　　1983年，青年学者张利民（毕业于南开大学历史系，现任天津社会科学院历史研究所所长）通过梳理醇亲王奕譞及清末海军的档案，指出：</span><br>
<span>　　“在修建颐和园工程中，究竟动用多少海军的经费，历来众说纷纭。最多者估为八千万两，最少者估为三百万两，而大多认为在二千万至三千万两之间。当今港台学者曾有人写文章推算为一千万两以上，亦有人估计为二百八十万两。以上说法，有些为当时人的传说和估计，有些为近人的推论，多寡相差竟近三十倍，令人难以置信。之所以如此，主要原因是缺乏第一手资料。我们曾希图以海军衙门档案来解决此案，但几经查询迄无着落，所发现的却是海军衙门奏请将其各项杂支用款不造册报户部核销的折片，说明这一秘密早已被毁踪灭迹了。”</span><br>
<span>　　基于这种情况，他根据海军衙门的收支和工程估价测算，认为“海军的各种经费用于颐和园工程不会大于一千万两”，但“不少于六百余万两”。</span><br>
<span>　　第二年，另一位学者邹兆琦通过进一步梳理有关档案资料，对颐和园挪用海军费的名目和数额都作出了更为详尽的探讨。他认为：</span><br>
<span>　　一、海军衙门开办等经费近三百四十万两，基本上都用作三海工程（即慈禧归政光绪后的颐养之地南海、中海、北海）、开办昆明湖水操学堂及颐和园宣布开工前后（即光绪十二、三、四年）的工程费。三海工程虽不是颐和园工程，但它的建筑费很难与万寿山工程截然划清，而且性质上也同样属于宫廷工程，我也合并估算在内。</span><br>
<span>　　二、海军常年经费中颐和园工程费连同昆明湖水操学堂常年经费，估计在二百二十五万两至三百二十五万两之间。</span><br>
<span>　　三、海防捐及海防新捐估计在三百五十万两以上，但其中有一百多万两，可能与户部指拨的开办等经费中的各省海防捐相重复，可以考虑扣除。</span><br>
<span>　　四、“万寿山集款”估计利息四十万两，出使经费借款大约有七十七万两未还。</span><br>
<span>　　五、以海军名义借外债九十七、八万两，并每年支付利息。</span><br>
<span>　　六、关东铁路因户部“暂停支放”经费，被挪用筑路费约一百二十万两至二百万两。</span><br>
<span>　　七、慈禧无偿占有天津制造局等制造之轮船、电灯、小铁路以及船坞等工、料费，估计约四十万两左右。</span><br>
<span>　　八、海军衙门扣除“平余”银两（各地在征收赋税时以加派、加征形式解送给户部的的份额），总计约达八十万两。</span><br>
<span>　　根据以上几项，邹兆琦估计“挪用总数约为一千二百多万两至一千四百万两之多，可能还要大一些”。这应该是当年有关此问题较为详尽的研究成果了。</span><br>
<span>　　但很快学术界出现了不同的声音。1985年，近代史学者廖宗麟发表《建颐和园并未挪用“海军巨款”》一文，提出修建颐和园并未挪用“海军巨款”。该文所提到的“海军巨款”，特指1888年李鸿章等以海军建设名义为颐和园建设筹集，后存入汇丰和德华等与外资银行处生息的260万两款项。这笔“巨款”的流向，老一辈史学家吴相湘在1955年撰文与罗尔纲商榷时已作考察（详见本文上篇）。</span><br>
<span>　　廖文的价值在于提醒一般泛指的“海军经费”或“海军巨款”，实际上存在各种名目的差别。对此，1986年，青年学者姜鸣（毕业于复旦大学历史系）在《北洋海军经费初探》一文中就提出，“挪用于颐和园工程的，是海军衙门经费，而非北洋海防协饷”，其数目大约为750余万两，而“把260万两巨款划入海军经费挪款园工总额是不对的，除了‘海军经费’仅是借口外，这笔经费仅是利息用于园工，本金没有动用”。</span><br>
<span>　　挪用数额 尚无定论</span><br>
<span>　　1989年，主要研究甲午战争史的学者戚其章在《颐和园工程与北洋海军》中，对颐和园建设的具体开支及挪用款项的方式、数目进行了考察。他认为，“迄于甲午战争为止，清政府用于颐和园工程的经费为库平银一千一百多万两，其中挪用的海防经费约为库平银八百六十万两”。</span><br>
<span>　　针对学界有人以海军经费并非无偿占用，而是挪用；“海军巨款”并未挪用，而是用来生息，进而认为慈禧挪用海军经费对北洋海军并无实质性影响的观点，戚其章也进行了反驳，认为海军经费的大量挪用，使北洋海军的发展错过了难得的机遇。</span><br>
<span>　　1993年，基于海军衙门有关经费收支档案缺失的现实，人大清史所学者王道成在《颐和园修建经费新探》一文中认为，“从目前情况看，要想从海军经费的收支弄清颐和园的修建经费是不可能的。但是通过别的途径，求出一个比较符合实际的数字。却是能够做到的。”</span><br>
<span>　　他根据所发现的“算房”（清代主管皇家工程的专门机构）关于颐和园许多工程的《做法钱粮底册》或《工料银两细册》，统计出颐和园建设共有56项工程，共用银超过三百万一十六万两。据此，他认为“颐和园的修建经费在五六百万两之间是比较符合实际的”。该文虽然在统计中出现缺失，但经过厘正，仍可以从另一角度，为颐和园工程经费数目提供一个参照标准。</span><br>
<span>　　那么，最近几年清史及近代史学界对此“疑案”又有何最新研究发现呢？</span><br>
<span>　　2012年，吴琛、张龙、王其亨等学者修正了王道成研究的结果，认为颐和园重修工程总经费应在七百万两白银以上，包括已开列的约三百七十二万两，未开列的约三百三十万两。</span><br>
<span>　　2013年，江苏师大近代史学者陈先松在《历史研究》上发表《修建颐和园挪用“海防经费”史料解读》，认为不少研究者混淆了海防经费、海防专款、海军衙门经费、海军经费之间的区别，“将海军衙门经费混同于海防经费，忽略海防专款挪用数额的辨析”。</span><br>
<span>　　通过梳理，他认为，颐和园工程经费约为八百一十四万两，出自海军衙门经费约七百三十七万两、总理衙门经费七十七万两。除本为颐和园工程而筹的“海军巨款”息银约三十二万两外，属于“挪用”性质的海军衙门经费，数额约七百零五万两，而“挪用”的海防专款数额，不会超过六十七万两。</span><br>
<span>　　截至目前为止，这应该是有关颐和园挪用海军经费名目、数额的研究上，最新也最为具体的成果之一了。</span><br>
<span>　　作者为中国人民大学清史研究所讲师，历史学博士。本文节选自该所清代皇家园林研究中心与北京市颐和园管理处合编的《颐和园史事研究百年文选》（2017年1月出版），经作者同意转载，文字略有改动。感谢清史研究所阚红柳副教授的支持。</span><br>
</p><p><b>cloudskate: </b><br>
<span>这从来不是个历史问题，应该是社会学范畴</span><br>
</p><p><b>TonyKune: </b><br>
<span>在爬上大型公司中高层之后就特别能理解五年平辽之类的玩意是怎么出来的</span><br>
<span>因为爬上这个位置，不给上面画饼怎么可能，本质上和大型国企外型各事业部老大给董事会做的5年发展计划编的瞎话是一样一样</span><br>
<span>而且这个瞎话编好之后，诸位，什么5年10年，基本今年就管今年，甚至能熬一个月是一个月</span><br>
</p><p><b>武蔵: </b><br>
<span>熊廷弼和圆嘟嘟比，如何？</span><br>
</p><p><b>xxren1: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-12-30 12:20</span><br>
<span>有钱修园子没钱给海军买炮是事实，以海防捐的名义向督抚要钱修园子也是事实</span><br>
<span>顶多挪用这两个字从财务流程 ...</span><br>
<span>建议多看学术论文，少听论坛吹比</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>xxren1 发表于 2019-12-30 13:40</span><br>
<span>建议多看学术论文，少听论坛吹比</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1 ...</span><br>
<span>建议丢你的学术论文</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>武蔵 发表于 2019-12-30 13:29</span><br>
<span>熊廷弼和圆嘟嘟比，如何？</span><br>
<span>熊弟弟</span><br>
</p><p><b>liangxuanc: </b><br>
<span>怎么说呢，这个时代，如果还有人相信原子弹炮打出来的圆嘟嘟明末战果，基本就是智商出了问题了。</span><br>
<span>我看楼上，甚至还有吹圆嘟嘟之后的统帅不如圆嘟嘟的，甚至都到洪承畴身上去了......你们这么吹，满遗圈自己能通的过?</span><br>
<span>客观说，圆嘟嘟比高第之流的还是强的，但是比普通明军统帅弱了一些，把他提拔成前线总司令就非常离谱。</span><br>
</p><p><b>wzq121314: </b><br>
<span>0202年了.....</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-12-30 16:01 编辑 </span><br>
<span>二联</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>liangxuanc 发表于 2019-12-30 15:05</span><br>
<span>怎么说呢，这个时代，如果还有人相信原子弹炮打出来的圆嘟嘟明末战果，基本就是智商出了问题了。</span><br>
<span>我看楼上 ...</span><br>
<span>一般不摆事实讲道理，一上来就来句“满遗”的，基本上就是预设立场了，没什么继续讨论的必要</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-12-30 16:59 编辑 </span><br>
<span>liangxuanc 发表于 2019-12-30 15:05</span><br>
<span>怎么说呢，这个时代，如果还有人相信原子弹炮打出来的圆嘟嘟明末战果，基本就是智商出了问题了。</span><br>
<span>我看楼上 ...</span><br>
<span>普通明军统帅具体指谁？九边诸镇一个个数过来好了</span><br>
<span>所谓宣大劲旅的大同总兵满桂？宣府总兵侯世禄？</span><br>
<span>或者昌平总兵尤世威？ </span><br>
<span>陕西三边总督杨鹤？宁夏总兵尤世禄？</span><br>
<span>再或者山西总兵张鸿功？甘肃总兵杨嘉谟？</span><br>
<span>以上诸将在己巳之变的表现呵呵</span><br>
<span> 还是袁崇焕手下的赵率教、祖大寿、吴三桂？</span><br>
<span>说话有点B数行不行</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>liangxuanc 发表于 2019-12-30 15:05</span><br>
<span>怎么说呢，这个时代，如果还有人相信原子弹炮打出来的圆嘟嘟明末战果，基本就是智商出了问题了。</span><br>
<span>我看楼上 ...</span><br>
<span>普通明军统帅是指徐达常遇春蓝玉吗？</span><br>
</p><p><b>yxds: </b><br>
<span>Processed 发表于 2019-12-30 11:40</span><br>
<span>从战绩上看，明末能稳定刷清军的只有袁崇焕一个人。</span><br>
<span>崇祯初年那批部队就不用比了，北京城下高下立判。即 ...</span><br>
<span>其实明末看水平简单，有把最好的尺子，看对满军战绩，袁是明朝那么多文臣武将里唯一赢过皇太极的，松锦大战洪承畴把多尔衮打的半夜写求援信，结果皇太极一来就逆转了形势，一天就看出洪承畴的要害，打赢了松锦大战。而袁两次对皇太极宁锦，北京全占了上风，</span><br>
<span>现在明末吹袁是没办法，因为他是唯一可吹得，明末那么多督抚大员除他之外别人就没打过什么胜仗。</span><br>
</p><p><b>yxds: </b><br>
<span> 本帖最后由 yxds 于 2019-12-30 16:28 编辑 </span><br>
<span>liangxuanc 发表于 2019-12-30 15:05</span><br>
<span>怎么说呢，这个时代，如果还有人相信原子弹炮打出来的圆嘟嘟明末战果，基本就是智商出了问题了。</span><br>
<span>我看楼上 ...</span><br>
<span>来说说除他之外别人打过什么胜仗，另外这个原子弹炮也是袁黑编的，原文是数里，红叶大炮打数里没问题，袁黑缺德加了个十改成数十里了就成笑话了。</span><br>
</p><p><b>雷之: </b><br>
<span>yxds 发表于 2019-12-30 16:19</span><br>
<span>其实明末看水平简单，有把最好的尺子，看对满军战绩，袁是明朝那么多文臣武将里唯一赢过皇太极的，松锦大 ...</span><br>
<span>真有水平够的也不会这样了大家都不行</span><br>
</p><p><b>yxds: </b><br>
<span>雷之 发表于 2019-12-30 16:22</span><br>
<span>真有水平够的也不会这样了大家都不行</span><br>
<span>大家全不行，全打败仗，就他一个人打胜仗，你说他行还是不行呀</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-12-28 15:58</span><br>
<span>如果以结果论，那么明末没一个比袁强的，都是帮垃圾，包括像史可法、陆秀夫这样被称为民族英雄的 ...</span><br>
<span>那么敢吹五年平辽的有几个呢？</span><br>
</p><p><b>阴阳鱼子: </b><br>
<span>yxds 发表于 2019-12-30 16:19</span><br>
<span>其实明末看水平简单，有把最好的尺子，看对满军战绩，袁是明朝那么多文臣武将里唯一赢过皇太极的，松锦大 ...</span><br>
<span>洪承畴不应该怪崇祯和兵部吗？要不然这位也不会受到皇太极重视。</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>不管圆嘟嘟怎么样，崇祯是个sb应该是网络共识了吧</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>ad5454 发表于 2019-12-30 16:29</span><br>
<span>不管圆嘟嘟怎么样，崇祯是个sb应该是网络共识了吧</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>很多袁黑都是崇祯粉啊</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-12-30 16:40 编辑 </span><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-12-30 16:28</span><br>
<span>那么敢吹五年平辽的有几个呢？</span><br>
<span>袁崇焕在督师位上第二年就被抓了，在职两年未满。</span><br>
<span>那袁在职时候的辽东局势是改善还是恶化呢</span><br>
<span>袁去职之后的辽东局势是改善还是恶化呢。</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-12-30 16:28</span><br>
<span>那么敢吹五年平辽的有几个呢？</span><br>
<span>毛文龙表示5年算个屁，我只要2年</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-12-30 16:32</span><br>
<span>很多袁黑都是崇祯粉啊</span><br>
<span>崇祯粉？这不是和果粉空一格粉一样的智障么</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-12-30 16:34</span><br>
<span>那袁之后的辽东局势是改善还是恶化呢</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2. ...</span><br>
<span>从黄太吉绕路就圆嘟嘟的战果的成功的，但是队友都是猪，队长是猪头。</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2019-12-30 16:36</span><br>
<span>崇祯粉？这不是和果粉空一格粉一样的智障么</span><br>
<span>跟果粉的逻辑差不多，为了黑袁，把袁打成“华夏第一大汉奸”，他们连汪精卫都能找出几个闪光点，然后说袁连汪精卫都不如</span><br>
</p><p><b>狂河冰不烈: </b><br>
<span>咱就不说满清时期的文人学者怎样评价袁崇焕了。至少有些人该知道一点，那就是：新中国的历史学家不是吃干饭的。如果真有确凿的证据能把袁崇焕打倒在地上并踩上一万只脚让他永世不得翻身，我国的历史学家早就这么做了，才轮不到现在网上的键盘历史学家们唧唧歪歪。</span><br>
</p><p><b>bismark: </b><br>
<span>袁干的事确实不是个事，不过晚明那帮人基本都差不多，只不过袁算是自己赶上去了</span><br>
</p><p><b>ad5454: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-12-30 16:32:44</span><br>
<span>很多袁黑都是崇祯粉啊微博上的狐周周就是，还是个恶臭腐女，yy天启和崇祯cpy</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span> 本帖最后由 放眼大世界 于 2019-12-30 16:53 编辑 </span><br>
<span>狂河冰不烈 发表于 2019-12-30 16:42</span><br>
<span>咱就不说满清时期的文人学者怎样评价袁崇焕了。至少有些人该知道一点，那就是：新中国的历史学家不是吃干饭 ...</span><br>
<span>照袁黑的说法现在中国的教育界学术界文艺界都被满遗控制了，要是谁敢说真话（比如揭露袁崇焕是个假英雄真汉奸或误国之臣）是要丢饭碗的。比如我在龙空也问过你说的这个问题，得到的回答是“满遗的渗透之深是你无法想象的，分分钟给你改朝换代都不是个事”</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span> 本帖最后由 spinkoeco 于 2019-12-30 16:52 编辑 </span><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-12-30 16:46</span><br>
<span>照袁黑的说法现在中国的教育界学术界文艺界都被满遗控制了，要是谁敢说真话（比如揭露袁崇焕是个假英雄真 ...</span><br>
<span>这时候就该上主席批语，问问他们是不是想说主席也被满遗控制了</span><br>
<span>对叶恭绰等要求保全袁崇焕祠墓的信的批语和复信（一九五二年五月十六日、二十五日）</span><br>
<span>一</span><br>
<span>请彭真同志查明处理。我意如无大碍，袁崇焕祠墓应予保存。</span><br>
<span>毛 泽 东</span><br>
<span>五月十六日</span><br>
<span>根据手稿刊印。</span><br>
<span>二</span><br>
<span>誉虎先生：</span><br>
<span>数月前接读惠书，并附萨镇冰先生所作诗一首，不久又接读大作二首，均极感谢。萨先生现已作古，其所作诗已成纪念品，兹付还，请予保存。近日又接先生等四人来信，说明末爱国领袖人物袁崇焕先生祠庙事，已告彭真市长，如无大碍，应予保存。此事嗣后请与彭市长接洽为荷。</span><br>
<span>顺致敬意</span><br>
<span>毛 泽 东</span><br>
<span>五月二十五日</span><br>
<span>根据《毛泽东书信选集》刊印。（有手稿） </span><br>
</p><p><b>风老王: </b><br>
<span> 本帖最后由 风老王 于 2019-12-30 17:08 编辑 </span><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-12-29 11:50</span><br>
<span>有一说一</span><br>
<span>女医明妃传这种没赚到钱？</span><br>
<span>有一说一，女医明妃传的收视率害算高吧，但属实是赶不上步步惊心，宫这几部清宫宇宙，而且因为剧情里给朱祁镇洗白，在知乎微博等论坛被骂成🐶，甚至还有明粉说这电视剧是满遗拍出来抹黑明朝皇帝的</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVR-AN00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-12-30 17:19 编辑 </span><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2019-12-30 16:38</span><br>
<span>从黄太吉绕路就圆嘟嘟的战果的成功的，但是队友都是猪，队长是猪头。 ...</span><br>
<span>都不用往远了看</span><br>
<span>崇祯三年正月，申甫七千明军于卢沟桥、满桂等四万明军于永定门连败尽没</span><br>
<span>这离袁崇焕下狱才区区几日而已</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>青冥: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-12-30 16:28</span><br>
<span>那么敢吹五年平辽的有几个呢？</span><br>
<span>我光看@rubile 君在S1科普都看了七八十来次，说过“X年平辽”的可绝非袁一人，更绝非他最早。事实上，袁的五年平辽在当时已经是比较保守的数字了。比较牛逼的下面有人说了，英明神武毛大帅可是认为自己能够二年平辽的。</span><br>
<span>平辽总兵毛文龙屡请增饷户部具覆言毛帅之有志于灭奴也久矣天启三年具呈臣部云得饷百万明年可以灭奴今又云二年之间有不平辽灭奴复三韩之旧业甘治欺君诳上之罪如此则取辽不啻反掌祗为少饷误耳夫精兵十七万虗实与否虽未可知《明熹宗实录》天启五年十二月乙亥朔</span><br>
<span>职场万年不变，打个比方，当你的同僚都在吹嘘明年利润能翻番的情况下，即便你明知道保本就不错了，你也得在PPT里给董事长画个“年利润增长50%”的饼，否则，你连下场操盘的机会都没有。</span><br>
</p><p><b>間桐櫻: </b><br>
<span>沒甚麼好爭的，圓嘟嘟顯然是一位值得他人尊敬的人道主義者</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>第八协奏曲 发表于 2019-12-30 17:14</span><br>
<span>都不用往远了看</span><br>
<span>崇祯三年正月，申甫七千明军于卢沟桥、满桂等四万明军于永定门连败尽没</span><br>
<span>所以说都不知道袁黑们哪里来的迷之自信，以前黑没毛文龙东江要乱，结果砍了毛文龙崇祯4年迎来了皮岛海战大捷</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-12-30 17:24 编辑 </span><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2019-12-30 17:20</span><br>
<span>所以说都不知道袁黑们哪里来的迷之自信，以前黑没毛文龙东江要乱，结果砍了毛文龙崇祯4年迎来了皮岛海战 ...</span><br>
<span>因为只看小说不读史书，或者连小说都没看只看贴吧</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>gaomingyu: </b><br>
<span>那么有没有搭救袁崇焕的小说推荐下～还是说写明穿的都是袁黑？～～～</span><br>
</p><p><b>忠贞不二吕奉先: </b><br>
<span>vampiar 发表于 2019-12-28 16:07</span><br>
<span>人们感叹是大逆风局下九纹龙史进史阁部宁死不屈的气节，没人夸奖他运营微操好啊 ...</span><br>
<span>我靠奶奶个退，搞得我一下子忘记史可法交什么了。。。。。</span><br>
</p><p><b>蓝翔技校: </b><br>
<span> 本帖最后由 蓝翔技校 于 2019-12-30 19:44 编辑 </span><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-12-30 16:28</span><br>
<span>那么敢吹五年平辽的有几个呢？</span><br>
<span>五年平不了辽你问崇祯去，有这领导能平的了就怪了</span><br>
<span>袁说5年平辽是因为当时后金大灾，人相食，做好封锁等后金内乱不是没有希望的</span><br>
<span>然而皇太极力排众议绕道蒙古进行一次远距离无后方无后勤补给的千里奔袭，为啥绕道蒙古能成功呢？</span><br>
<span>七月，塞外诸夷以苦饥请粟，不许。初，广宁塞外有炒化、熳兔、贵英诸部，蓟镇三协有三十六家守门诸部，皆受我赏。建州虽强，其势未大合。至是，中外迎上指，谓俱通建州，尽革其赏，诸部皆哄然。会塞外饥，请粟，上坚不予，且罪阑出者。于是东边诸部落群起飚去，尽折归建州，而建骑直叩宣、大矣</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span>bismark 发表于 2019-12-30 16:44</span><br>
<span>袁干的事确实不是个事，不过晚明那帮人基本都差不多，只不过袁算是自己赶上去了 ...</span><br>
<span>明末那么多将帅惨死的惨死，丢人的丢人，根本原因是大明朝烂到根子里了</span><br>
<span>同样一帮人，把头一剃把衣服一换，就能一路席卷中原，靠的就是满清政府不拖欠工资，奖励及时发放到位</span><br>
<span>最惨的是剃了头又养回来的李成栋，反正之后连个像样的仗都不会打了</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1906086[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>关于袁崇焕的功过是非，似乎一个问题一直没说清楚？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1906086-1-1.html</link>
      <description>关于袁崇焕的功过是非，似乎一个问题一直没说清楚？&#13;
 本帖最后由 放眼大世界 于 2019-12-28 15:36 编辑 

乾隆以及清修《明史》为袁崇焕平反之前的那些史书中大都认为袁是个汉奸（或者持否定态度）呢？比如谈迁的《国榷》、季六奇的《明季北略》、张岱的《石匮山后集袁崇焕列传》，《辽海忠丹传》等等，其中最狠的当属《石匮山后集袁崇焕列传》，把袁崇焕说的连秦桧都不如，说秦桧卖国好歹换来了两百年的和平，而袁崇焕卖国后国家马上就亡了（秦桧力主合议，缓宋亡且两百余载，崇焕以龌龊庸才，焉可上比秦桧......论者乃取以比拟，不特开罪鄂王，亦且唐突秦桧矣）
&#13;
所以袁黑就得出结论了，清朝为袁崇焕平反是个阴谋，目的是抹黑明朝忠奸不辨残害忠良（看看明朝多黑暗啊，让袁这么个为国为民的大英雄死的这么惨，别再想念明朝了，都来效忠我大清吧），甚至他们认为清朝销毁了很多揭露袁真面目的史书，有袁黑声称“汉人用鲜血保留下来的史书都证明袁是个汉奸”（毕竟清朝是搞过文字狱的），别笑，这是我亲眼在百度袁崇焕吧看到的袁黑发的帖。因此“一些人不去信汉人写的史书，却去信满族篡改的史书是地地道道的满遗”
&#13;
我也不信袁是汉奸，但这一点一直没有太好的解释，为什么明朝（明末清初）所谓“汉人”的史书对袁的评价很消极，但清修明史之后以及“满族”的史书却对袁的评价越来越积极了呢？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>蓝翔技校: </b><br>
<span> 本帖最后由 蓝翔技校 于 2019-12-28 19:01 编辑 </span><br>
<span>66666 发表于 2019-12-28 18:30</span><br>
<span>毛文龙再烂也比圆嘟嘟有用多了，没了东江镇在后方牵制，黄太吉怎么可能这么大摇大摆的绕过宁锦防线入寇内 ...</span><br>
<span>填空题：天聪元年6月，“时国内大饥，其一金斗粮价银八两。民中有食人肉者。彼时国中银两虽多，然无处贸易，是以银两贱而诸物昂贵。”，次年3月，__大帅在__岛开马市，为后金雪中送炭</span><br>
<span>选择题：毛大帅与后金的最后一战发生在__，此战中毛大帅丢失铁山，义州等地盘，其后一直蜗居皮岛直到被砍头。</span><br>
<span>A.天启6年   B.天启7年   C崇祯元年.D崇祯2年</span><br>
</p><p><b>lawsherman: </b><br>
<span>来了来了，年前传统节目之一</span><br>
</p><p><b>马志明: </b><br>
<span>你的结论就不存在</span><br>
<span>袁黑袁粉战了也不是一天两天了</span><br>
<span>清朝的史料只要能黑袁当然也在用</span><br>
<span>明朝的史料只要是粉袁的当然也有</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>有定论的东西本来没必要讨论</span><br>
<span>吹袁的粉丝基本都赞同一个逻辑/潜台词，明朝之所以输给清朝是因为袁的问题，不然明朝肯定这样或者那样，把明清更替看成一个汉族被满族打败的“耻辱”，而"耻辱"的唯一原因和“罪魁”就是袁崇焕，不然明朝/汉族根本不会如何如何。</span><br>
<span>带着这种思路来看历史，就很难正常交流了</span><br>
</p><p><b>fn_herstal: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-12-28 17:38</span><br>
<span>所以呢？就这么几个词，有什么不可否认的事实？</span><br>
<span>觉得美化清朝，于是少数民族把持文化界</span><br>
<span>你要知道有些人就是这么想的，他们还会把你这四个字复述一遍并详细说明具体细节</span><br>
</p><p><b>cubesun: </b><br>
<span>vampiar 发表于 2019-12-28 15:49:43</span><br>
<span>菜就是原罪，要是三年干死鞑子，就没人黑了你比崇祯还狠啊</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>onezeron: </b><br>
<span>你看现在还提起清朝还咬牙切齿，有这么大仇恨，把他用在现在造福社会，传播正能量岂不美哉。社会不公现象，比如最近那个医生。你去咬牙切齿一下，岂不是更好？</span><br>
</p><p><b>csd: </b><br>
<span>66666 发表于 2019-12-28 18:30</span><br>
<span>毛文龙再烂也比圆嘟嘟有用多了，没了东江镇在后方牵制，黄太吉怎么可能这么大摇大摆的绕过宁锦防线入寇内 ...</span><br>
<span>这十年来大家的脑子越来越清楚 X</span><br>
<span>看了点N手破烂就以为自己知晓一切的键盘侠越来越多 O</span><br>
</p><p><b>samaleg: </b><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2019-12-28 18:38</span><br>
<span>和黄太吉勾勾搭搭就是牵制黄太吉么？东江玩脱了都在袁嘟嘟死了以后了，崇祯4年还打了皮岛海战的胜利，直 ...</span><br>
<span>袁崇焕死于崇祯3年，帮你抓个虫</span><br>
</p><p><b>samaleg: </b><br>
<span>fn_herstal 发表于 2019-12-28 19:23</span><br>
<span>你要知道有些人就是这么想的，他们还会把你这四个字复述一遍并详细说明具体细节</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>真的是随便，这猪年都要过完了是不是又要重复一遍猪年没猪</span><br>
</p><p><b>孙逸仙: </b><br>
<span>袁在崇祯长编里的罪名是谋反，大明会典里只有谋反和谋大逆才会判凌迟；国榷和明史里写的却是谋叛，谋叛指的就是通敌卖国，谋叛在大明会典里只会判斩首。</span><br>
<span>所以就很有意思，崇祯那里没说他通敌，说的是他要谋反，所以要剐了他；而民间和后朝却说他是因为通敌被处刑，民间生啖了他的肉，后朝借他嘲讽崇祯刚愎自用，愚蠢中计，自毁长城。</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span> 本帖最后由 放眼大世界 于 2019-12-28 19:39 编辑 </span><br>
<span>csd 发表于 2019-12-28 19:26</span><br>
<span>这十年来大家的脑子越来越清楚 X</span><br>
<span>看了点N手破烂就以为自己知晓一切的键盘侠越来越多 O ...</span><br>
<span>错了吧，当年《窃明》写出来以后袁黑们有多么“士气高涨”你知道吧，那时候的袁黑可真是亢奋啊，都能到凤凰网专门做了个《草根学者炮轰阎崇年》这么个专题了，所有的网站也都有袁黑拿着窃明的内容当史实给人“科普”，现在他们的气势已经明显下降了，只能不断重复那些车轱辘话，相反的肯定袁的人反而开始反击</span><br>
</p><p><b>cobymar: </b><br>
<span>怎么都快2020年了，精神朱家人和地摊历史爱好者重叠率还是那么高</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-12-28 16:13</span><br>
<span>我也没见袁吹把袁吹的多厉害，顶多是对他的爱国情操绝不否定，认为他配得上“爱国将领”的称号。倒是袁黑 ...</span><br>
<span>去翻翻旧贴吧，9月份还是10月份某个大文豪都把圆嘟嘟吹成擎天一柱了，反正他的依据就是各路上呈中央的文书，为了保证公平都不是圆嘟嘟的，至于东林党....崇祯年代哪有什么东林党，都是后人造谣的</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>得小白者得天下 发表于 2019-12-28 16:51</span><br>
<span>有一说一，就冲他回北京受死，也不可能是汉奸啊</span><br>
<span>秦桧也不是被抓回来的啊</span><br>
</p><p><b>csd: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-12-28 19:38</span><br>
<span>错了吧，当年《窃明》写出来以后袁黑们有多么“士气高涨”你知道吧，那时候的袁黑可真是亢奋啊，都能到凤 ...</span><br>
<span>现在的袁黑依然跳的很，而且都是自说自话，别人再怎么反驳，反正下次换个时间地点还是这些车轱辘玩意，所以袁黑是不会变少的，而且还会继续吸引些新袁黑下水。只是讨厌他们的人也越来越多，才显得气势没那么足了，不过这些年来X吹皇X们自己把自己的名声搞得越来越臭，倒是件好事。</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-12-28 19:43</span><br>
<span>去翻翻旧贴吧，9月份还是10月份某个大文豪都把圆嘟嘟吹成擎天一柱了，反正他的依据就是各路上呈中央的文 ...</span><br>
<span>SUNSUN</span><br>
<span>   已绑定手机</span><br>
<span>0</span><br>
<span>精华        </span><br>
<span>25</span><br>
<span>战斗力        </span><br>
<span>9487</span><br>
<span>帖子</span><br>
<span>圣者</span><br>
<span>积分162410</span><br>
<span>阅读权限110注册时间2004-7-16</span><br>
<span>发消息        </span><br>
<span>266#</span><br>
<span> 发表于 2019-7-30 13:37 | 只看该作者</span><br>
<span>Toclafane 发表于 2019-7-24 21:26</span><br>
<span>袁崇焕胜在被杀头的罪名根本是强加的，另外下场过于凄惨</span><br>
<span>边军强入京城还多次要求入城，和剑奴大战时转进如风顺便把友军大将射成刺猬，这哪一条不是要砍头的？</span><br>
<span>激光制导箭的问题你还没解释清楚呢</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>samaleg 发表于 2019-12-28 19:26</span><br>
<span>袁崇焕死于崇祯3年，帮你抓个虫</span><br>
<span>袁嘟嘟是2年下的狱啊，我没表达清楚，是崇祯2年袁嘟嘟就不管事了。</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-12-28 19:51</span><br>
<span>SUNSUN</span><br>
<span>   已绑定手机</span><br>
<span>袁嘟嘟手下都是精灵射手有什么奇怪的233</span><br>
</p><p><b>飞霞精灵: </b><br>
<span>嘟嘟不是个完美的武将，有口嗨，自己做事刚愎，这些都是缺陷。</span><br>
<span>但当年明朝那个鬼样子，没有比他更好的选择了。崇祯自己又多疑得很，明朝内政也一团崩。</span><br>
<span>嘟嘟：你说我不行，你说你上啊</span><br>
<span>另外砍了袁都督之后，大萌最后关外是真找不出能人了。</span><br>
</p><p><b>samaleg: </b><br>
<span>孙逸仙 发表于 2019-12-28 19:28</span><br>
<span>袁在崇祯长编里的罪名是谋反，大明会典里只有谋反和谋大逆才会判凌迟；国榷和明史里写的却是谋叛，谋叛指的 ...</span><br>
<span>这个思路和逻辑有趣</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-12-28 19:51</span><br>
<span>SUNSUN</span><br>
<span>   已绑定手机</span><br>
<span>这激光制导箭又是什么鬼？满贵被误伤本来就有两种说法，我姑且采用了你被城楼上的炮误伤的说法，你现在又来个激光制导是你自己脑补的么？？？你不如解释下东林党的定义究竟是从东林学院出来算还是和南党的参政思路保持一致的算</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2019-12-28 19:56</span><br>
<span>袁嘟嘟手下都是精灵射手有什么奇怪的233</span><br>
<span>那么老袁批双层甲被射成刺猬还不受一点伤一定是因为他开了盾墙是吧</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-12-28 20:06</span><br>
<span>那么老袁批双层甲被射成刺猬还不受一点伤一定是因为他开了盾墙是吧</span><br>
<span>是你给他开了盾墙</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-12-28 20:06</span><br>
<span>那么老袁批双层甲被射成刺猬还不受一点伤一定是因为他开了盾墙是吧</span><br>
<span>又是哪里看来的地摊文学啊</span><br>
</p><p><b>mellshon: </b><br>
<span>66666 发表于 2019-12-28 18:30</span><br>
<span>毛文龙再烂也比圆嘟嘟有用多了，没了东江镇在后方牵制，黄太吉怎么可能这么大摇大摆的绕过宁锦防线入寇内 ...</span><br>
<span>何苦非要从三个菜鸡当中选出一个最菜的呢......</span><br>
</p><p><b>阴阳鱼子: </b><br>
<span> 本帖最后由 阴阳鱼子 于 2019-12-28 22:51 编辑 </span><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2019-12-28 17:52</span><br>
<span>有脑子的看过阎崇年讲课的都会觉得没问题，历史功过人家讲的很清楚，只是皇汉听不得肯定大青果。袁老师那 ...</span><br>
<span>当年的腾枝可不是这么想的，不知道算多少人黑历史，同理还有明月的明事。</span><br>
</p><p><b>天祚星: </b><br>
<span>狂河冰不烈 发表于 2019-12-28 17:21</span><br>
<span>很多所谓的“有争议”的“历史问题”其实在官方和学术界那里都不是问题，不仅仅是袁崇焕，太平天国也是一样 ...</span><br>
<span>史学界也没黑曾剃头啊，反倒肯定了他的进步意义。</span><br>
</p><p><b>YaoMei: </b><br>
<span>天祚星 发表于 2019-12-29 02:49</span><br>
<span>史学界也没黑曾剃头啊，反倒肯定了他的进步意义。</span><br>
<span>啥？</span><br>
<span>曾国藩的历史评价不是镇压太平天国起义的反动地主头子、镇压爱国群众反帝爱国斗争的殖民者走狗么？</span><br>
</p><p><b>人民币之辉: </b><br>
<span>年终考核不过关的小领导，不过关的代价有点大，看到这一幕的人都知道想活只能干了</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span> 本帖最后由 第八协奏曲 于 2019-12-29 06:21 编辑 </span><br>
<span>以色列空军 发表于 2019-12-28 18:13</span><br>
<span>圆嘟嘟回京勤王的散兵布防的迷之操作才是重点好伐！</span><br>
<span>那大部分是崇祯自己散出去的。</span><br>
<span>这事在s1都说了快10年</span><br>
<span>总有你这种不识字的一茬一茬喷不完。</span><br>
<span>公奏曰：“臣闻督师尚书袁崇焕帅所部驻蓟州，昌平总兵尤世威驻密云，大同总兵满桂驻顺义，宣镇总兵侯世禄驻三河。三边将守三要地，势若排墙，地密而层层接应，此为得策。又闻尤世威回昌平，侯世禄驻通州，且闻各援兵回本镇，似未合机宜。”</span><br>
<span>猜猜这是谁说的，这段描述里崇祯又是怎么散兵而没有遵循袁崇焕的建议。</span><br>
<span>明廷情报一片混乱，宣府援军粮草无供，京畿附近满桂等部一触即溃，怪还在千里驰援回京途中的袁崇焕，也是特么的迷之回路</span><br>
<span>整个己巳之变里，明军没有一触即溃的恰恰是袁崇焕部赶到后</span><br>
<span>按你们的标准，在顺义一触即溃的满桂、侯世禄全是带路党</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>zqc53: </b><br>
<span>劳动改造归来 发表于 2019-12-28 17:04</span><br>
<span>京圈，满族和回族</span><br>
<span>拍辫子戏安全啊 拍明朝稍有不慎就举报</span><br>
</p><p><b>YaoMei: </b><br>
<span>zqc53 发表于 2019-12-29 05:34</span><br>
<span>拍辫子戏安全啊 拍明朝稍有不慎就举报</span><br>
<span>“让人说话，天塌不下来”</span><br>
<span>嗯</span><br>
</p><p><b>风老王: </b><br>
<span>zqc53 发表于 2019-12-29 05:34</span><br>
<span>拍辫子戏安全啊 拍明朝稍有不慎就举报</span><br>
<span>有一说一，确实。辫子戏里雍正被绿了收视率都害挺高，大明风华里剧情弱智了点就一群人吐槽，朱元璋的龙相（我承认确实挺丑的）更是让导演被骂得🐴都没了。关键是收视率还不见得多高。投资人一看：拍辫子戏挨骂是挨骂，可能到赚钱。拍大明剧赚不到钱不说，害老挨骂。那他们会投资哪种电视剧也就不言而喻了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVR-AN00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>绯夜殃雨: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2019-12-28 19:44</span><br>
<span>秦桧也不是被抓回来的啊</span><br>
<span>？？？？秦桧可是善终的啊？？？</span><br>
</p><p><b>露结为霜: </b><br>
<span>党同伐异要不得。。。。多读书少说话。</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span>绯夜殃雨 发表于 2019-12-29 09:23</span><br>
<span>？？？？秦桧可是善终的啊？？？</span><br>
<span>估计这人把岳飞当秦桧了。</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span> 本帖最后由 放眼大世界 于 2019-12-29 11:50 编辑 </span><br>
<span>还有袁黑说袁崇焕可能不是汉奸但这个菜鸡配不上现在的地位，但你们为啥没人想过你们的毛文龙毛大帅配不上你们吹出来的地位呢，看看《窃明》把毛吹成什么样了，岳飞再世啊有没有！我在百度袁崇焕吧还看到过有毛粉说要在毛大帅老家建一座像岳王庙一样的“毛王庙”，然后像在岳飞墓前塑秦桧的跪像一样塑一尊袁崇焕的跪像</span><br>
</p><p><b>第八协奏曲: </b><br>
<span>风老王 发表于 2019-12-29 08:59</span><br>
<span>有一说一，确实。辫子戏里雍正被绿了收视率都害挺高，大明风华里剧情弱智了点就一群人吐槽，朱元璋的龙相 ...</span><br>
<span>有一说一</span><br>
<span>女医明妃传这种没赚到钱？</span><br>
<span>—— 来自 Meizu 16th Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>鵝: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-12-28 16:23</span><br>
<span>那你说说金庸怎么包衣了？</span><br>
<span>看见包衣俩字就直接扣分拉黑了，还理他干嘛？</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PBAM00, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>鵝 发表于 2019-12-29 19:44</span><br>
<span>看见包衣俩字就直接扣分拉黑了，还理他干嘛？</span><br>
<span>—— 来自 OPPO PBAM00, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v ...</span><br>
<span>一般来说上来就“包衣”“满遗”的人已经是预设立场了</span><br>
</p><p><b>喵喵小萌: </b><br>
<span>梅德韦杰娃 发表于 2019-12-28 16:01</span><br>
<span>你这个陆秀夫好像长寿了点</span><br>
<span>这是陆秀夫还是陆三丰</span><br>
</p><p><b>stmule: </b><br>
<span>66666 发表于 2019-12-28 18:30</span><br>
<span>毛文龙再烂也比圆嘟嘟有用多了，没了东江镇在后方牵制，黄太吉怎么可能这么大摇大摆的绕过宁锦防线入寇内 ...</span><br>
<span>其实球队打输锅最大的不是教练么</span><br>
<span>所以崇祯责任最大。</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span>stmule 发表于 2019-12-30 10:48</span><br>
<span>其实球队打输锅最大的不是教练么</span><br>
<span>所以崇祯责任最大。</span><br>
<span>在国家队层面来说我觉得是足协，整个根子都烂了。</span><br>
</p><p><b>电脑死机: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-12-28 15:58</span><br>
<span>如果以结果论，那么明末没一个比袁强的，都是帮垃圾，包括像史可法、陆秀夫这样被称为民族英雄的 ...</span><br>
<span>清人笔记里就借鬼神吐槽过亡国庸臣史可法</span><br>
</p><p><b>stmule: </b><br>
<span>spiece 发表于 2019-12-30 10:50</span><br>
<span>在国家队层面来说我觉得是足协，整个根子都烂了。</span><br>
<span>不是，英超意假和nba的场合，赛季被踢爆了那当然是教练卷铺盖走人啊</span><br>
<span>国家队这有啥说的</span><br>
</p><p><b>电脑死机: </b><br>
<span>YaoMei 发表于 2019-12-29 03:26</span><br>
<span>啥？</span><br>
<span>曾国藩的历史评价不是镇压太平天国起义的反动地主头子、镇压爱国群众反帝爱国斗争的殖民者走狗么？ ...</span><br>
<span>客观上提高了汉臣在满清的地位，为后续一系列历史事件埋下了基础</span><br>
<span>另外曾剃头的严于律己还是挺值得学习的</span><br>
</p><p><b>AualloniaMK2: </b><br>
<span> 本帖最后由 AualloniaMK2 于 2019-12-30 11:20 编辑 </span><br>
<span>所以圆嘟嘟能力到底怎么样？如果朱由校不死，没有他弟弟拖后腿能平辽吗？</span><br>
</p><p><b>stmule: </b><br>
<span>AualloniaMK2 发表于 2019-12-30 11:18</span><br>
<span>所以圆嘟嘟能力到底怎么样？如果朱由校不死，没有他弟弟拖后腿能平辽吗？ ...</span><br>
<span>大概率不能，但是熹宗大概率会换一个</span><br>
</p><p><b>spinkoeco: </b><br>
<span>AualloniaMK2 发表于 2019-12-30 11:18</span><br>
<span>所以圆嘟嘟能力到底怎么样？如果朱由校不死，没有他弟弟拖后腿能平辽吗？ ...</span><br>
<span>不能，问题是真的有人能救得了大萌吗？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1906086[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>关于袁崇焕的功过是非，似乎一个问题一直没说清楚？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1906086-1-1.html</link>
      <description>关于袁崇焕的功过是非，似乎一个问题一直没说清楚？&#13;
 本帖最后由 放眼大世界 于 2019-12-28 15:36 编辑 

乾隆以及清修《明史》为袁崇焕平反之前的那些史书中大都认为袁是个汉奸（或者持否定态度）呢？比如谈迁的《国榷》、季六奇的《明季北略》、张岱的《石匮山后集袁崇焕列传》，《辽海忠丹传》等等，其中最狠的当属《石匮山后集袁崇焕列传》，把袁崇焕说的连秦桧都不如，说秦桧卖国好歹换来了两百年的和平，而袁崇焕卖国后国家马上就亡了（秦桧力主合议，缓宋亡且两百余载，崇焕以龌龊庸才，焉可上比秦桧......论者乃取以比拟，不特开罪鄂王，亦且唐突秦桧矣）
&#13;
所以袁黑就得出结论了，清朝为袁崇焕平反是个阴谋，目的是抹黑明朝忠奸不辨残害忠良（看看明朝多黑暗啊，让袁这么个为国为民的大英雄死的这么惨，别再想念明朝了，都来效忠我大清吧），甚至他们认为清朝销毁了很多揭露袁真面目的史书，有袁黑声称“汉人用鲜血保留下来的史书都证明袁是个汉奸”（毕竟清朝是搞过文字狱的），别笑，这是我亲眼在百度袁崇焕吧看到的袁黑发的帖。因此“一些人不去信汉人写的史书，却去信满族篡改的史书是地地道道的满遗”
&#13;
我也不信袁是汉奸，但这一点一直没有太好的解释，为什么明朝（明末清初）所谓“汉人”的史书对袁的评价很消极，但清修明史之后以及“满族”的史书却对袁的评价越来越积极了呢？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>关于袁崇焕的功过是非，似乎一个问题一直没说清楚？</span><br>
<span> 本帖最后由 放眼大世界 于 2019-12-28 15:36 编辑 </span><br>
<span>乾隆以及清修《明史》为袁崇焕平反之前的那些史书中大都认为袁是个汉奸（或者持否定态度）呢？比如谈迁的《国榷》、季六奇的《明季北略》、张岱的《石匮山后集袁崇焕列传》，《辽海忠丹传》等等，其中最狠的当属《石匮山后集袁崇焕列传》，把袁崇焕说的连秦桧都不如，说秦桧卖国好歹换来了两百年的和平，而袁崇焕卖国后国家马上就亡了（秦桧力主合议，缓宋亡且两百余载，崇焕以龌龊庸才，焉可上比秦桧......论者乃取以比拟，不特开罪鄂王，亦且唐突秦桧矣）</span><br>
<span>所以袁黑就得出结论了，清朝为袁崇焕平反是个阴谋，目的是抹黑明朝忠奸不辨残害忠良（看看明朝多黑暗啊，让袁这么个为国为民的大英雄死的这么惨，别再想念明朝了，都来效忠我大清吧），甚至他们认为清朝销毁了很多揭露袁真面目的史书，有袁黑声称“汉人用鲜血保留下来的史书都证明袁是个汉奸”（毕竟清朝是搞过文字狱的），别笑，这是我亲眼在百度袁崇焕吧看到的袁黑发的帖。因此“一些人不去信汉人写的史书，却去信满族篡改的史书是地地道道的满遗”</span><br>
<span>我也不信袁是汉奸，但这一点一直没有太好的解释，为什么明朝（明末清初）所谓“汉人”的史书对袁的评价很消极，但清修明史之后以及“满族”的史书却对袁的评价越来越积极了呢？</span><br>
</p><p><b>Cybernia: </b><br>
<span>武田信玄也主要是江户时代才吹捧出来的</span><br>
</p><p><b>llcha: </b><br>
<span>因为根本没这个问题，南明一大堆为袁崇焕翻案的文献</span><br>
</p><p><b>vampiar: </b><br>
<span>菜就是原罪，要是三年干死鞑子，就没人黑了</span><br>
</p><p><b>llcha: </b><br>
<span>vampiar 发表于 2019-12-28 15:49</span><br>
<span>菜就是原罪，要是三年干死鞑子，就没人黑了</span><br>
<span>说的没错....关于袁崇焕之争根本就是崇祯，袁崇焕，毛文龙这三人在比烂...</span><br>
</p><p><b>提莫: </b><br>
<span>泥潭每年过年前都要轮一遍圆嘟嘟</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span> 本帖最后由 放眼大世界 于 2019-12-28 16:01 编辑 </span><br>
<span>vampiar 发表于 2019-12-28 15:49</span><br>
<span>菜就是原罪，要是三年干死鞑子，就没人黑了</span><br>
<span>如果以结果论，那么明末没一个比袁强的，都是帮垃圾，包括像史可法、陆秀夫这样被称为民族英雄的</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>vampiar 发表于 2019-12-28 15:49</span><br>
<span>菜就是原罪，要是三年干死鞑子，就没人黑了</span><br>
<span>不菜就是第二次十三道金牌了</span><br>
</p><p><b>提莫: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-12-28 15:58</span><br>
<span> 那么明末没一个比袁强的，都是帮垃圾，包括像史可法、陆秀夫这样被称为民族英雄的 ...</span><br>
<span>孙老头不服！</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>lz是不是先把自己的文字逻辑理理顺再来钓鱼？</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰娃: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-12-28 15:58</span><br>
<span>那么明末没一个比袁强的，都是帮垃圾，包括像史可法、陆秀夫这样被称为民族英雄的 ...</span><br>
<span>你这个陆秀夫好像长寿了点</span><br>
</p><p><b>dmoodedy: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-12-28 15:58</span><br>
<span>那么明末没一个比袁强的，都是帮垃圾，包括像史可法、陆秀夫这样被称为民族英雄的 ...</span><br>
<span>史可法陆秀夫也没人吹他们功劳多大啊，顶天就是个悲壮，袁吹心目中的圆嘟嘟乐意和史可法陆秀夫一样毫无功劳吗？</span><br>
</p><p><b>vampiar: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-12-28 15:58</span><br>
<span>如果以结果论，那么明末没一个比袁强的，都是帮垃圾，包括像史可法、陆秀夫这样被称为民族英雄的 ...</span><br>
<span>人们感叹是大逆风局下九纹龙史进史阁部宁死不屈的气节，没人夸奖他运营微操好啊</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span>行伍出身</span><br>
<span>满桂，生于万历二十二年（1594年），宣府（今河北宣化）人。其先祖是山东兖州府峄县人，因立有战功，遂在宣府卫为官，至此世居于宣府。 满桂年纪稍长一些时，便善于骑马射箭，入伍后每次参战，都斩首、截耳不少。按照部队中的规定，斩获敌人一颗头颅，就可授任官职，否则就赏给白银五十两。满桂屡次拿到赏金，却没能得到一官半职。年近三十，才当上总旗。又过十年才当上百户长。后来经几次升迁做到潮河川守备。杨镐在四路败师的情况下推荐几个懂得军事的小将，首先就推荐满桂。满桂于是移兵驻守黄土岭。期间得到总督王象乾的赏识，先后提升他担任石塘路游击、喜峰口参将。  </span><br>
<span>得到重任</span><br>
<span>天启二年（1622年），大学士孙承宗出任边帅，满桂进去拜见，孙承宗看到他相貌威武，和他谈论军事，对他格外称赞。等孙承宗出来镇守山海关时，就提拔满桂担任副总兵，负责中军的事务。孙承宗幕下，文武官员来进见的很多，孙承宗却单单任用满桂。满桂性格很粗鲁，但是为人忠诚勇敢，不同一般，不好声色，能够和士卒同甘共苦。  </span><br>
<span>修筑宁远</span><br>
<span>天启三年（1623年），孙承宗打算出关修复宁远城，询问那位将领可以前去驻守。马世龙推荐孙谏和李承先，孙承宗都没有同意。袁崇焕、茅元仪进言说：“满桂可以，但他是您的中军，我们不敢请他出来。”孙承宗说：“既然他可以，哪管他是不是中军。”于是唤来满桂，跟他说了，满桂慨然答应，请命而行。马世龙怀疑满桂的能力不行，孙承宗不听，当天就摆下酒席，替他饯行。满桂到宁远后，和袁崇焕同心协力修筑城墙，使宁远巍然屹立，成为辽东的一个重镇。  </span><br>
<span>击外平内</span><br>
<span>当时蒙古的一些部落驻在宁远（今辽宁兴城）东郊放牧，辽东百姓来归附宁远的都遭受他们的抢劫，孙承宗为此很忧虑。天启四年（1624年）二月，孙承宗派满桂和总兵官尤世禄在大凌河袭击他们。于是蒙古各部落号哭连天地向西逃窜，宁远东郊得到安宁。拱兔、炒花、宰赛等部落表面上归顺而暗中想要反叛，满桂善于掌握处理，这些部落都服从，每年还节省无数的抚赏银。  </span><br>
<span>当初，宁远城里城外满眼都是荒丘废墟，满桂到任后，有五万多家军民在此地屯田，往城外耕种到五十里远。孙承宗上报他的功劳，朝廷下诏提拔他为都督佥事，加官衔为总兵。孙承宗于是命令他掌管后部，与前部赵率教相为掎角。督饷郎中杨呈秀克扣军粮，副将徐涟激发兵变，包围袁崇焕的公署。大家因为害怕满桂的家兵勇猛，所以不敢来包围他，就成群结队地向东边逃走。满桂和袁崇焕追上斩杀兵变的发动者，安抚余下的部众，把他们都带了回来。  </span><br>
<span>守城移镇</span><br>
<span>天启六年（1626年）正月二十三日，后金派数万骑兵攻打宁远，远近大震。正月二十四日，后金军包围宁远，满桂和袁崇焕在城里死守。后金军开始攻打西南城角，他们点发西洋红夷大炮，打伤很多攻城的后金军。正月二十五日，后金军转攻宁远南边的城墙，他们再用火器将其打退，于是包围解除。 天启帝朱由校十分高兴，提拔满桂为都督同知，实际上为总兵官。 后来又一次论功，给满桂加级为右都督，荫子副千户，世袭。满桂上书谢恩，并且自叙自己前后立过的功劳。天启帝下诏做了赞扬性的回答 ，又升任他为左都督。  </span><br>
<span>满桂当初与赵率教关系很好。在此次战役中，满桂恨赵率教不亲自来援救自己，从此相互责怪。天启帝听说后，曾下诏告诫、勉励。 接着袁崇焕又跟满桂不和，上书说他踌躇满志，谩骂同僚，恐怕他会耽误边疆的大事，请把他调到别的兵镇，把关外的事权交给赵率教。 满朝大臣都知道满桂能胜任，但担心他们在一个城中或许会坏事，就把满桂召了回来。督师王之臣极力说满桂不能调开，但是召他回来的命令已经下达。王之臣又请把他安排在山海关门口 ，袁崇焕都不听从。同年闰六月，朝廷就命令满桂以原职在中军府办理佥书的事务。不久，袁崇焕自己后悔，请求采用王之臣的意见，天启帝于是同意，让满桂挂印移镇山海关大门 ，兼任统领关外四路及燕河、建昌等地的驻军，并赐给他尚方宝剑以便提高他的权限。  </span><br>
<span>宁锦大捷</span><br>
<span>天启七年（1627年）五月，后金军包围锦州，分出兵力进取宁远。满桂派兵援救，被包围在笊篱山。满桂和总兵尤世禄赶赴前线，大战一场，胜负相当。 于是进入宁远城中，和崇焕商量防御的办法。不久后金军兵临城下，满桂率领副将尤世威等人出城迎战，杀伤不少后金军，满桂自己也身受重伤。捷报递上后，朝廷给满桂加官为太子太师，世荫锦衣佥事。 等袁崇焕离职走后，王之臣再次担任督师，很推崇满桂的才干，请朝廷仍然派他镇守宁远。当蒙古炒花等部落分崩离散时，满桂与王之臣召来很多蒙古人安置在自己部下。  </span><br>
<span>整军安民</span><br>
<span>天启七年（1627年）八月，天启帝去世，崇祯帝朱由检即位 ，下诏告诫王之臣注意不要再蹈袁应泰、王化贞的覆辙，并且批评满桂迎合王之臣的心意。满桂于是告病，请求解职，崇祯帝不同意。  </span><br>
<span>崇祯元年（1628年）七月，言官纷纷弹劾王之臣，进而连及满桂。王之臣遭到罢官，满桂也被召回军府。恰逢大同总兵渠家桢出事，就让满桂接替渠家桢担任大同总兵。大同长期以来仗着议和放松战备，插部西侵，顺义王于是进入大同境内来大肆掳掠。渠家桢和巡抚张翼明被判死刑，插部拿到抚赏金还不离开。满桂到任后，视察八路七十二座城堡，边防战备得到大力整顿，大同军民因此才消除恐惧心理。  </span><br>
<span>勤王战死</span><br>
<span>崇祯二年（1629年）十月，后金军打进京师北京（今北京）郊区。十一月，朝廷颁诏指示各地勤王。满桂率领五千名骑兵进京守卫，驻扎在顺义，与宣府总兵侯世禄都打了败仗，于是奔赴北京。崇祯帝派官前来慰劳，犒赏他们一万两银子，让他和侯世禄一起驻扎在德胜门。不久，出外交战，侯世禄的队伍败退下来，满桂独自向前拼杀。城墙上边发大炮配合他，却误伤满桂的部队，满桂也受伤，崇祯帝让他进城门外的瓮城中休息。不久与袁崇焕、祖大寿一起得到召见，满桂解开衣襟给崇祯帝看自己的伤，崇祯帝表示深深的赞叹。十二月初一日，又一次召见他们，把袁崇焕下狱，赐给满桂酒食，命令他总理山海关、宁远的将士，在安定门外扎营。  </span><br>
<span>满桂勇猛敢战。他部下的降人有时搅扰百姓，满桂不加惩办。副将申甫所率领的队伍中有很多市民，满桂的部队欺负他们，夜间向他们的驻地射箭惊吓他们，射死了人。御史金声报告上去，崇祯帝也不追究。等祖大寿的军队向东逃跑后，崇祯就加封满桂为武经略，统领所有过来保卫京师的部队，赐给他尚方宝剑，催促他出兵作战。满桂说：“敌兵强大，我们援兵不多，不可轻易出去打。”宦官紧催他，满桂迫不得已，只好指挥黑云龙、麻登云、孙祖寿等大将，于十二月十五日（1630年1月28日），起兵营移到离永定门二里左右的地方，树起栅栏，等待后金军。后金军从良乡回师后，第二天拂晓，用精锐骑兵从四面八方挤压过去，官军的将领阻挡不住，被打得大败。满桂和孙祖寿阵亡，黑云龙、麻登云被活捉。崇祯帝听说后，极为伤心，派礼部侍郎徐光启对他们进行祭奠，追赠满桂为少师，荫封他的子孙为世袭锦衣佥事，每一代递升三级。朝廷赐予祭葬，让有关部门为他修建祠堂公祭。 </span><br>
</p><p><b>frg: </b><br>
<span>辽海丹忠录是小说</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span> 本帖最后由 放眼大世界 于 2019-12-28 16:18 编辑 </span><br>
<span>dmoodedy 发表于 2019-12-28 16:04</span><br>
<span>史可法陆秀夫也没人吹他们功劳多大啊，顶天就是个悲壮，袁吹心目中的圆嘟嘟乐意和史可法陆秀夫一样毫无功 ...</span><br>
<span>我也没见袁吹把袁吹的多厉害，顶多是对他的爱国情操绝不否定，认为他配得上“爱国将领”的称号。倒是袁黑要把袁彻底踩死，成了连秦桧汪精卫都不如的第一大汉奸，之所以明朝会亡就是因为他，不要跟我说你没读过《窃明》啊，敢有人肯定他就是“满遗”。知道窃明的封面上写着什么吗——这是一本为中华民族拨乱反正的正气之书......还写着什么“不读窃明妄读书”，我看就算是太祖也不敢有如此口气吧，袁粉好像还没有到写小说宣传自己的理念的程度，金庸也只是写了个评传</span><br>
</p><p><b>dmoodedy: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-12-28 16:13</span><br>
<span>我也没见袁吹把袁吹的多厉害，顶多是对他的爱国情操绝不否定，倒是袁黑要把袁彻底踩死，成了连秦桧汪精卫 ...</span><br>
<span>那你先把头号袁吹金包衣的观点审一审，我是袁黑，但他是不是汉奸我没有能力证明，我不在乎这事，但他作为一支军队的主帅，局势变成那样，最宽容的说，底线也只能是“他没有立功”吧？明末有没有和他情况差不多但是功劳比他大的？别人都没吹就吹他？</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>dmoodedy 发表于 2019-12-28 16:20</span><br>
<span>那你先把头号袁吹金包衣的观点审一审，我是袁黑，但他是不是汉奸我没有能力证明，我不在乎这事，但他作为 ...</span><br>
<span>那你说说金庸怎么包衣了？</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>dmoodedy 发表于 2019-12-28 16:20</span><br>
<span>那你先把头号袁吹金包衣的观点审一审，我是袁黑，但他是不是汉奸我没有能力证明，我不在乎这事，但他作为 ...</span><br>
<span>怎么立功？女博士都把袁崇焕的事迹科普了上万遍了，结果袁黑们还是视而不见，难道你要圆嘟嘟揭竿而起干了崇祯自立为帝破大清吗？</span><br>
</p><p><b>xxren1: </b><br>
<span>史学届有公论的事，也就半吊子爱好者喜欢争来争去</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>GuDaZi: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-12-28 16:23</span><br>
<span>那你说说金庸怎么包衣了？</span><br>
<span>当然是给袁崇焕好评，把吴六奇写成好汉还有祖先在清朝做官，其他的想不起来了，主要是鹿鼎记和碧血剑这两本小说。</span><br>
<span>再给一个窃明的获奖评语</span><br>
<span>这是一部直戳二月河伪历史小说真相的力做。</span><br>
<span>这是一部直指金庸、阎崇年颠倒黑白为汉奸张目的声讨之书</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>xxren1 发表于 2019-12-28 16:28</span><br>
<span>史学届有公论的事，也就半吊子爱好者喜欢争来争去</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, Android 10上的 S1Next-鹅 ...</span><br>
<span>圆黑们有得是理由呢：说现在就是当今史学界被蛮夷把持了，你说南明的话那翻案的都是汉奸。</span><br>
</p><p><b>GuDaZi: </b><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2019-12-28 16:33</span><br>
<span>圆黑们有得是理由呢：说现在就是当今史学界被蛮夷把持了，你说南明的话那翻案的都是汉奸。 ...</span><br>
<span>打错字了，是满遗</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span> 本帖最后由 放眼大世界 于 2019-12-28 16:51 编辑 </span><br>
<span>dmoodedy 发表于 2019-12-28 16:20</span><br>
<span>那你先把头号袁吹金包衣的观点审一审，我是袁黑，但他是不是汉奸我没有能力证明，我不在乎这事，但他作为 ...</span><br>
<span>我再说一遍，是袁黑誓要把袁打翻在地在踏上一只脚，把他说成是连秦桧汪精卫都坏的“中华第一大汉奸”，还玩革命小将扣帽子那套，把不认同他们的人全打成“满遗”，本来可能还是学术上的讨论，结果变成立场上的问题了。然后一些人，可能根本就不是那种把袁无限抬高（比如跟岳飞一样）的袁吹，仅仅是觉得袁黑这样做不对，袁是一个爱国将领，是功大于过的，有一些锅也不该他背，因此为袁辩解，同时这些人被袁黑扣上满遗的帽子也肯定是不会开心的，必然要起来辩驳。当然可能在你看来这就是“袁吹”了</span><br>
</p><p><b>月形翔: </b><br>
<span>明粉的逻辑就是，老朱家就是天下最好的君王，如果出了什么错，首先是鞑子抹黑，其次文官造谣，最后乱民没有先进的为国奉献的精神，再加个小冰河期。</span><br>
<span>老朱家能有什么错？每一个细节都能解释成上述内容造成的。</span><br>
</p><p><b>得小白者得天下: </b><br>
<span>有一说一，就冲他回北京受死，也不可能是汉奸啊</span><br>
</p><p><b>劳动改造归来: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-12-28 16:43</span><br>
<span>我再说一遍，是袁黑誓要把袁打翻在地在踏上一只脚，把他说成是连秦桧汪精卫都坏的“中华第一大汉奸”，还 ...</span><br>
<span>但是不可否认的事实是，文化界确实是由一些少数民族把持着，在这么一个事实为前提，反对者自然是抓住这点扩大来批判</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>劳动改造归来 发表于 2019-12-28 16:56</span><br>
<span>但是不可否认的事实是，文化界确实是由一些少数民族把持着，在这么一个事实为前提，反对者自然是抓住这点 ...</span><br>
<span>这叫什么不可否认的事实？哪几个少数民族把持了文化界？</span><br>
</p><p><b>劳动改造归来: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-12-28 16:58</span><br>
<span>这叫什么不可否认的事实？哪几个少数民族把持了文化界？</span><br>
<span>京圈，满族和回族</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span> 本帖最后由 放眼大世界 于 2019-12-28 17:13 编辑 </span><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-12-28 16:58</span><br>
<span>这叫什么不可否认的事实？哪几个少数民族把持了文化界？</span><br>
<span>不就是他们觉得现在电视上很多对清朝有美化之嫌的辫子戏，教科书上对满清的罪行轻描淡写，扬州嘉定这些事一点都没有，最后还有我说过很多次的阎崇年袁腾飞这些学者的立场问题</span><br>
</p><p><b>狂河冰不烈: </b><br>
<span>很多所谓的“有争议”的“历史问题”其实在官方和学术界那里都不是问题，不仅仅是袁崇焕，太平天国也是一样，史学界对它们的是非功过都是早有定论的了，奈何总有人为了“标新立异”而完全无视权威的结论，于是就变成这样咯。</span><br>
</p><p><b>棺材叔叔: </b><br>
<span>菜不是问题，菜还要跳出来吹比，甚至砍队友那就是罪人了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>劳动改造归来 发表于 2019-12-28 17:04</span><br>
<span>京圈，满族和回族</span><br>
<span>所以呢？就这么几个词，有什么不可否认的事实？</span><br>
<span>觉得美化清朝，于是少数民族把持文化界</span><br>
<span>觉得伊利清真标识不好，于是白帽子又把持了经济局是么？</span><br>
<span>原来瓜分中国的狂潮还在继续啊？</span><br>
</p><p><b>zhwpjy: </b><br>
<span>雍正同志都带了多少绿帽了？ 满族那么宽容要我拍一个给汉武帝带帽子的。 广电会不会把我封杀了</span><br>
</p><p><b>蓝翔技校: </b><br>
<span> 本帖最后由 蓝翔技校 于 2019-12-28 17:48 编辑 </span><br>
<span>棺材叔叔 发表于 2019-12-28 17:31</span><br>
<span>菜不是问题，菜还要跳出来吹比，甚至砍队友那就是罪人了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户 ...</span><br>
<span>嗯，队友？谁的队友？</span><br>
<span>毛文龙拜金国汗纛下致书：不佞常铭之于心，宣之于口，存之于中，一时不忘。因所遣使臣之言，同气同意，即遣回国。又闻初遣之使臣，照旧携礼物前来我处等语。当时，皇上遣户部大臣送钱粮至岛，并将所乘船撤回铁山。其时汗所遣使臣，未经查实，误入户部。使臣及所携礼物，尽被擒获，解往京都。不佞闻之此，遂连夜遣人赴京，贿银四万两，始获赦死，养之于内地。请少待数日，奋力交涉，俾还于汗。正在烦恼之际，突有喀山牛录下诸申八人逃来，伊等言称：我汗与诸贝勒原以一心倚尔等行事等语。不佞闻此，愈觉不安。嗣后遣来之人，须仔细辨认为善也。无论尔取山海关，我取山东，若两面夹攻，则大事可定矣。我不分尔所得，我亦不归尔管辖。特致书以闻出自《满文老档》</span><br>
<span>然文龙之罪案尚不在焉，罪案之大确者，无如未有诏命，不奉调遣，凭空挂帆麾众，二次指登，此何为也？夫擅离汛地，法令所禁。称兵内向，臣子大戮，文龙何人，敢公犯之？其初至登也，曰飓风之飘没，迨风恬浪静日，涌潮空可以归兵，而舣舟海峤潜指登城，夫复何心？无乃指山川、观形式，将欲勒石太山、饮马淮泗乎？此其心，路人已知之。其再至登州，则尤可异焉。舳舻相望、精甲耀目，非王浚之平江南戈船下濑，岂吕蒙之袭荆州白衣摇橹。一时各州县城门日闭，人心惶惶。道臣王廷试婉言逊谢，今兵卒登岸，杀夺之寻端逐隙，不曰受我参貂若干，则曰受我商人领状若干，不发一文，复邀至庙岛，厉目相视，五部内不知所置出自毛九华疏</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>棺材叔叔 发表于 2019-12-28 17:31</span><br>
<span>菜不是问题，菜还要跳出来吹比，甚至砍队友那就是罪人了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户 ...</span><br>
<span>圆嘟嘟砍队友吗？哪个队友?</span><br>
</p><p><b>蓝翔技校: </b><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2019-12-28 17:47</span><br>
<span>圆嘟嘟砍队友吗？哪个队友?</span><br>
<span>砍了黄台吉的队友</span><br>
</p><p><b>一个再一个: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-12-28 15:58</span><br>
<span>如果以结果论，那么明末没一个比袁强的，都是帮垃圾，包括像史可法、陆秀夫这样被称为民族英雄的 ...</span><br>
<span>大顺大西比园嘟嘟强的不要太多</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2019-12-28 17:11</span><br>
<span>不就是他们觉得现在电视上很多对清朝有美化之嫌的辫子戏，教科书上对满清的罪行轻描淡写，扬州嘉定这些事 ...</span><br>
<span>有脑子的看过阎崇年讲课的都会觉得没问题，历史功过人家讲的很清楚，只是皇汉听不得肯定大青果。袁老师那是讲单口相声，又不是专业讲历史，有脑子的都不会认为袁老师是在给你普及历史吧233</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>蓝翔技校 发表于 2019-12-28 17:50</span><br>
<span>砍了黄台吉的队友</span><br>
<span>正确的说是崇祯砍的啦</span><br>
</p><p><b>桌椅板凳酱: </b><br>
<span>这几年，看戏的我是觉得泥潭挺袁的拿来的史料是越来越详细，黑袁的反而是车轱辘话来回说。</span><br>
</p><p><b>蓝翔技校: </b><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2019-12-28 17:54</span><br>
<span>正确的说是崇祯砍的啦</span><br>
<span>不算，崇祯只是事后追认的，砍还是袁自己砍的</span><br>
<span>不过就算当时袁不砍，毛文龙做了那么多破事脑袋也保不长</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>蓝翔技校 发表于 2019-12-28 18:01</span><br>
<span>不算，崇祯只是事后追认的，砍还是袁自己砍的</span><br>
<span>不过就算当时袁不砍，毛文龙做了那么多破事脑袋也保不长 ...</span><br>
<span>袁死后，有人给崇祯提出要为毛大帅平反，崇祯依然不答应</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>蓝翔技校 发表于 2019-12-28 18:01</span><br>
<span>不算，崇祯只是事后追认的，砍还是袁自己砍的</span><br>
<span>不过就算当时袁不砍，毛文龙做了那么多破事脑袋也保不长 ...</span><br>
<span>崇祯那性子早八百年就想砍毛文龙了^O^</span><br>
</p><p><b>以色列空军: </b><br>
<span>圆嘟嘟回京勤王的散兵布防的迷之操作才是重点好伐！</span><br>
</p><p><b>meltykiss: </b><br>
<span>要不是蝗汉实在太弱智，袁黑说不定还能再多一点</span><br>
</p><p><b>蓝翔技校: </b><br>
<span>北窗伏龙 发表于 2019-12-28 18:09</span><br>
<span>崇祯那性子早八百年就想砍毛文龙了^O^</span><br>
<span>崇祯想不想砍另说，但崇祯没给袁砍毛的命令，按照大明的法律砍3品以上的官员要皇帝下旨。所以袁砍毛肯定是自己私下砍的</span><br>
<span>只不过毛干的破事太多了，朝中弹劾不断，迟早要砍，刚好袁把砍了，那崇祯就顺水推舟事后补个名分</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>以色列空军 发表于 2019-12-28 18:13</span><br>
<span>圆嘟嘟回京勤王的散兵布防的迷之操作才是重点好伐！</span><br>
<span>可有屎为证？</span><br>
</p><p><b>66666: </b><br>
<span>llcha 发表于 2019-12-28 15:50</span><br>
<span>说的没错....关于袁崇焕之争根本就是崇祯，袁崇焕，毛文龙这三人在比烂... ...</span><br>
<span>毛文龙再烂也比圆嘟嘟有用多了，没了东江镇在后方牵制，黄太吉怎么可能这么大摇大摆的绕过宁锦防线入寇内地？就凭矫诏杀毛文龙，帮黄太吉去了最后一个心腹大患，袁崇焕被大明朝廷活剐了一点都不冤</span><br>
<span>要知道毛文龙被杀后仅仅2个月黄太吉就从喜峰口直接攻击京师，满清历史如此吹捧圆嘟嘟也是有道理的</span><br>
<span>某些人说什么毛文龙要投降满清，简直他妈的搞笑，先不说东江镇辽人跟野猪皮之间的仇恨，就是东江镇每年30万两折色30万石本色军饷也不是野猪皮能给了，毛文龙投降满清屁好处都没有，而有部下哗变的风险，只要不是脑子是白痴的人都知道应该怎么选择</span><br>
<span>所以为什么袁崇焕最近10年来风评越来越微妙，其实跟大家的脑子越来越清楚有关系，史书可以篡改销毁，但是历史事件没人可以彻底掩盖，从各个历史事件关联上稍稍逻辑分析下就知道这三个人谁最有问题</span><br>
</p><p><b>北窗伏龙: </b><br>
<span>66666 发表于 2019-12-28 18:30</span><br>
<span>毛文龙再烂也比圆嘟嘟有用多了，没了东江镇在后方牵制，黄太吉怎么可能这么大摇大摆的绕过宁锦防线入寇内 ...</span><br>
<span>和黄太吉勾勾搭搭就是牵制黄太吉么？东江玩脱了都在袁嘟嘟死了以后了，崇祯4年还打了皮岛海战的胜利，直到崇祯10年皮岛才死球了，而这时候圆嘟嘟都凉了9年了，就这结果来看你们的毛大帅有没有都一样嘛</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1906086[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
