<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>朴正熙如何利用日商三菱推进现代化并改善中韩关系</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>朴正熙如何利用日商三菱推进现代化并改善中韩关系</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:22:27 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>朴正熙如何利用日商三菱推进现代化并改善中韩关系[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1843451-1-1.html</link>
      <description>朴正熙如何利用日商三菱推进现代化并改善中韩关系&#13;
相互依存の韓日関係 ～朴正煕大統領と三菱商事の相互依存関係　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　
&#13;
                大東文化大学　永野　慎一郎 教授
&#13;
ながの・しんいちろう　１９３９年韓国生まれ。早稲田大学大学院政治学研究科修士課程修了。英シェフィールド大学博士課程修了。現在、大東文化大学経済学部教授、同大学大学院経済学研究科委員長。
&#13;
　1965年の日韓国交正常化以降、浦項総合製鉄の設立やソウル地下鉄建設プロジェクトなど、韓国の経済発展を陰で支えた三菱グループの中心人物、藤野忠次郎・三菱商事社長が朴正煕大統領との人間的な信頼関係をもとに、経済分野における韓日両国の相互依存関係を築いていく過程を、永野慎一郎・大東文化大学教授に寄稿していただいた。
&#13;
　１９６０年代の三菱商事発展の立役者は藤野忠次郎社長であった。その藤野忠次郎の業績のうち、最も輝かしい実績は韓国との取引である。
&#13;
　１９６５年の日韓国交正常化までの日本の韓国取引は三井物産が圧倒的に強く、ほぼ独占状態であった。三井物産は当時副社長を韓国担当におくほど取引額が多かった。これに比して三菱商事は、ソウル事務所に次長クラスを駐在させて細々と市場開拓をする程度であった。
&#13;
　当時、三菱商事は日本の総合商社の中で最も出遅れていて劣勢だった。その三菱商事を立て直したのが、藤野忠次郎社長だった。これを可能にしたのは藤野と朴正煕の出会いだ。２人の橋渡し役をしたのは、永進興産社長の朴斉郁であった。
&#13;
　１９６１年５月16日、朴斉郁は政府官庁担当の新聞記者だったが、軍事クーデター発生時にクーデターの中心勢力の一人、金在春（後の中央情報部長）と偶然出会った。この日、金在春と出会ったことが彼の運命を変えることになる。それから朴斉郁は金在春と頻繁に会って政局について助言した。
&#13;
　朴斉郁は金在春に一つのアイデアを提供した。朴正煕国家再建最高会議議長とケネディー米大統領との会談実現のための根回しをすることであった。朴斉郁は英語が達者な元ソウル新聞社長の張基鳳と相談し、一般の郵便慣例を使用してホワイト・ハウスに会談要請電報を送るという奇抜なアイデアを考え出した。電文の内容は、当時米国が朴正煕を左翼共産主義者と疑っていたため、「私は共産主義者ではない」と盛り込み、伝統的な韓米友好関係を尊重し、すべての懸案はケネディー大統領閣下との会談によって決定するということであった。この電文は朴正煕の決裁を受けてから、郵便局から一般電報の形式でホワイト・ハウスに送った。
&#13;
　電報を打ってから10日も経たないうちに、ホワイト・ハウスから朴正煕宛に返信が届いた。７月27日、米国務長官ディーン・ラスクは軍事政権支持を公式に宣言した。朴正煕がケネディー大統領から公式的な訪米招請を受け取ったのは９月12日であった。朴正煕は訪米し、11月14日にケネディー大統領との会談が実現した。この一件で金在春と朴斉郁は朴正煕の信任を厚くすることになった。
&#13;
　朴斉郁は、朴正煕が対日請求権資金を導入するために韓日国交正常化を急いでいることを知り、韓日経済協力で主導権を握れば、朴正煕を自由に利用できると判断した。朴斉郁は韓日会談代表兼駐日代表部大使に裵義煥・元韓国銀行総裁を推薦した。裵大使赴任後、東京を訪問した朴斉郁は裵大使を通じて三菱商事にアプローチしたが、三菱商事の反応は冷たかった。三菱グループを選んだ理由は、三菱グループが政治経済上の癒着が比較的に少ないこと、海外進出において他の商社より出遅れていたので、三菱なら韓国市場に全力投球するだろうという読みがあった。
&#13;
　三菱訪問で、最初は担当課長が事務的な対応をするだけであった。２度目は常務との面会であった。三菱は朴斉郁の朴正煕との信頼関係をテストした。信頼関係を確認したうえ、63年春、三菱商事の荘清彦社長との面談が実現した。裵義煥大使が同席し、三菱側から当時常務であった藤野忠次郎も同席した。この席で三菱商事の対韓国経済協力が事実上、決まった。
&#13;
　64年７月、三菱商事と三菱重工業は代表団を韓国に送り、朴正煕大統領の意志と経済開発に取り組む姿勢を再確認した。三菱側は大統領を相手に直接交渉を行いたいという要望を述べ、次期社長に内定した藤野忠次郎の朴大統領接見を要請した。
&#13;
　65年２月、朴大統領と藤野忠次郎三菱商事副社長の面談が実現した。朴正煕にとっては、近代化路線の推進には資金と技術、経験が必要であった。藤野としては、韓国の最高実力者である朴正煕は信頼できる相手なのか、韓国市場に投資する価値があるのかという判断をしなければならなかった。二人にとって「歴史的な出会い」であった。
&#13;
　藤野は挨拶を交わしてから、「金浦に到着したら国が暗かった。明るくなければ、国民に希望をあたえることはできません」述べた後、「企業代表として訪問した者として、過去日本の植民地時代について謝罪します」と言い、国交正常化後、三菱グループの対韓経済協力方針について説明した。
&#13;
　「三菱グループは国交正常化以後にすぐ日韓経済協力に参入する方針です。経済開発５カ年計画と重工業立国に寄与したく思います。韓国進出に当たっては、人材を育て、会社を育成するためにあらゆる協力を惜しみません。また対韓国取引の20％は資本投資します」
&#13;
　朴正煕はうなずきながら「感謝します」と言った。
&#13;
　朴正煕は藤野忠次郎三菱商事副社長との会談において日本語で話し始めた。
&#13;
　「韓国戦争が起きた後、米国の余剰農産物で食いつないでいます。けれども政治家は争ってばかりで、北韓の脅威も未だ存在しています。けれどもわが国は現在金もなく、市場もなく、何もありません。実際に暗澹としています。藤野さんのように清廉かつ経綸の高い方がいらっしゃってご指導くださるとありがたいです」
&#13;
　朴正煕はさらに次のように述べた。
&#13;
　「日本の陸士に在学していた時分、三菱重工業を訪問したことがあります。そこで造られていた軍艦と潜水艦を見て感動したことがあります。それで三菱をお呼びしたのです」
&#13;
　藤野は控え目ながらも確信に満ちた語調で語る大統領を見つめながら、次のように約束した。
&#13;
　１．反共を国是とする韓国の立場を尊重し、三菱が将来周辺の共産国と取引する時は大統領の許しを得る。
&#13;
　２．ただし、金日成集団とは将来も取引しない。
&#13;
　３．三菱グループは大統領を直接対話相手とする。
&#13;
　この約束は、少なくとも藤野が三菱グループを率いていた時は完全に守られていた。日中国交正常化に伴って三菱グループが中国市場に進出するようになった時は、藤野が約束通り朴正煕に会って了解を求め、朴正煕のメッセージを中国指導者に伝達した。
&#13;
　朴正煕はシャツの袖をまくりあげると、地図を広げ、指で線を描きながら、
&#13;
　「まず高速道路を建設しなければなりません。三菱が参加してくれたらと思います。社会間接資本も重要ですが、早く国を明るくしなければなりません。三菱には発電事業に参加してもらいたいと思います」と述べた。
&#13;
　朴正煕の野望と執念、藤野の経綸と配慮に満ちた最初の出会いは、90分以上の対話であった。大統領の面談が初対面の外国人とこれだけ長引いたことは異例であった。同席した朴斉郁は「二人は互いにすっかり夢中になったようだった。藤野は朴大統領の近代化国家戦略と信念に感動し、朴大統領は藤野の豪勇ぶりと思慮深い提言に心暖まる思いだった。二人は最初の出会いから意気投合したようだった」と語った。
&#13;
　三菱側は朴大統領を直接対話の相手と約束し、韓国側は、三菱グループ各社は三菱商事に窓口を一本化し、対話の相手として藤野忠次郎次期社長に指名した。これで朴・藤野ラインが始動した。これを契機に三菱グループは韓国の経済発展のための協力に積極的に参加した。藤野は年末年始になると、恒例のようにソウルに行き、朴大統領と国際情勢や経済政策などについて意見交換した。
&#13;
　66年５月、三菱商事社長に就任した藤野は韓国市場に全力投球した。朴大統領との特別な関係を足場に商事だけでなく、重工業、電機、銀行など三菱系列社を結集させ、対韓経済協力の前線に立った。三菱商事に対韓国窓口が一本化され、三菱商事がグループの主導権を握ることになり、藤野は三菱グループのリーダーとしての役割を果たすようになった。
&#13;
　65年６月、日韓協定締結直前まで韓国取引をリードしていた三井グループを押しのけ、三菱グループが韓国市場をほとんど独占するようになった。藤野社長在任中に三菱が参加した代表的な事業は、大韓造船公社拡張、新進自動車技術提携、三菱銀行ソウル支店認可、エレベーター製造合弁、唐人里発電所建設、双龍セメント工場建設、京仁（ソウル・仁川間）線電鉄化事業、ソウル地下鉄事業、輸出工業団地造成事業、輸出ＲＫミッション、浦項綜合製鉄所建設事業および繊維事業などであった。
&#13;
　67年に三菱銀行ソウル支店が日本の都市銀行の最初の支店開設認可を獲得した。日本の各銀行の間で熾烈な競争が起こっていたが、朴大統領との太いパイプを持っていた三菱銀行が単独で勝ち取ったものだ。当時の佐藤栄作首相が韓国政府に対し、富士銀行のソウル支店認可を要請する口上書を送った。富士銀行頭取岩佐は佐藤首相の親戚だったこともあり、日本の首相が直接頼んできた場合、韓国政府としては受け入れることが慣例であったが、慣例を無視してまでも三菱グループのパイプラインが強力であったことを意味する。朴正煕は中央情報部長に命じ、日本の銀行が事前にどんなロビー活動をしていたかを調べさせた。富士銀行、第一銀行、三井銀行など大手銀行が様々なルートを通じて、特定政治家にロビー活動をし、お金を渡していた事実をつかんだ。三菱銀行だけがそのような事実がなかったため、三菱銀行だけに内々の認可書を出したのである。
&#13;
　1967年6月、三菱銀行ソウル支店開設に併せて、三菱グループ4社の社長団が訪韓し、朴正煕大統領を表敬訪問した。5月3日、大統領選挙、6月8日、国会議員選挙が終わったばかりの、朴正煕にとっては大統領に再選し、経済開発を再スタートする時期であった。
&#13;
　田実渉三菱銀行頭取、藤野忠次郎三菱商事社長、河野文彦三菱重工業社長、大久保鎌三菱電機社長の系列4社長が揃って外国に訪問するのは異例であった。三菱グループの韓国取引の重視の現われであり、朴大統領とのパイプを大事にしたいというビジネス的判断でもあった。また、大統領選挙においては三菱側から朴正煕候補に相当の政治献金があったとも言われている。
&#13;
　三菱グループ社長団の訪問を受けた朴大統領はご機嫌になり、即座で三菱側に贈り物をした。当時、韓国政府が推進している嶺東電鉄と嶺東高速道路の建設を三菱に要請したのだ。三菱側も大統領に改めて対韓経済協力を約束した。しかし、嶺東電鉄プロジェクトの契約は政権内の実力者たちの巻き返しによって欧州連合社に決まった。この話を伝え聞いた藤野は驚き、ソウルに飛んで行き、朴大統領との面会を要請したが取り次いでくれなかった。三菱商事内でも藤野に対する責任論が持ち上がった。
&#13;
　朴大統領と藤野の関係の破綻に心を痛めていた朴斉郁は、嶺東電鉄の件は諦めるという条件で、朴大統領との面談を李厚洛秘書室長に要請した。朴斉郁は大統領に浦項製鉄プロジェクトの日本転換を建議した。大統領の了解のもとで話が急進展し、68年2月9日、大統領と藤野の面談が実現した。浦項製鉄プロジェクトは、ＫＩＳＡ（韓国国際製鉄借款団）との間で交渉が進行中であったが、経過は芳しくなかった。
&#13;
　朴正煕は、「藤野社長、浦項製鉄プロジェクトは日本が進めてくれることを望んでいます。日本と韓国は同じ文化圏であり、地理的にも近く、日本が行うことになった場合、機械や原資材の輸送も有利であるし、技術者教育の面でも有利です。我々は工場一つ建てるのにもまったく経験がありません。日本の製鉄所が支援してくれれば安心です。藤野社長が中間に立って私の意志を日本の製鉄所の皆さんに伝え、話をまとめてください」と心境を述べた。藤野は「そうですか、それなら閣下の意志を日本に伝え、その結果を手紙で報告いたします」と答えるのに精いっぱいであった。
&#13;
　日本に戻った藤野は浦項製鉄プロジェクト推進のために全力を傾注した。稲山嘉寛八幡製鉄社長、永野重雄富士製鉄社長の二人の鉄鋼業界巨頭に協力を要請し、政界や官界にも借款供与のための根回しを繰り広げた。
&#13;
　68年4月、藤野から朴大統領宛の親書が渡された。内容は「やっと合意に達しました。いったん峠は越えました。お祝い申し上げます」であった。
&#13;
　結局、ＫＩＳＡによる借款導入計画は失敗に終わったので、浦項製鉄建設は対日借款によって推進することになった。藤野の努力によってこのプロジェクトは三菱商事が担当することになり、経済的利益だけでなく、三菱商事は主幹事になることで、日本の財界における影響力行使にも良い機会となった。これはまた、藤野と朴大統領の共存の道でもあった。
&#13;
　三菱商事社史は、韓国取引について「（昭和）40年代前半多数の大口成約に成功し、後半はその受渡し時期に入っていた。すなわち、ソウル地下鉄建設プロジェクトや浦項綜合製鉄所建設に協力、他方では49年（１９７４年）の製びん合弁会社へのプラント納入を行い、また食品会社向けにびん詰機械や洗びん機を積み出し、そのほか各肥料会社への肥料売込みを行うなどの業務が続いた」と述べ、さらに「当時外貨不足に悩んでいた韓国に協力するため、当社も韓国商品の買い付け、また韓国産品の第三国向け輸出促進に関するミッションを派遣して、多大な効果を収めた」と書いている。
&#13;
　三菱商事をはじめとする三菱グループの韓国との関係は朴大統領と藤野との個人的な信頼関係に基づき、朴正煕の国家観と藤野の人間性および企業家としての先見性によって維持された。その結果、三菱は韓国近代化に多大な貢献をしたと言っても過言ではない。一方、三菱としても藤野と朴大統領との特別な関係を十分に活用し、事業発展に大いに役立ったことも事実である。相互依存関係の成功例である。
&#13;
　朴正煕は藤野と出会って意気投合し、相談相手として経済建設について戦後日本の経験を踏まえて助言を受けた。藤野は朴正煕の近代化政策推進の良き理解者として率直に意見を申し述べた。また、三菱グループを代表して最も効果的な投資をすることでグループの業績拡大に多大な貢献をした。韓国と日本、中でも三菱グループとの間で相互協力することで共に利益を得たのである。
&#13;
   朴正煕・鄧小平会談を推進した三菱商事　　　　　　　　　　　　　　　　　　　
&#13;
　1970年代に入ると、韓国をめぐる国際環境の変化が生じた。米中国交正常化に続き、日中国交正常化が達成されたことで、友好国の対中政策変更に戸惑いを感じた朴正煕政権は自主外交を試みることになる。これらの動きに触発されたのが、1972年7月4日、ソウルとピョンヤンで同時に発表された「南北共同宣言」である。また、日中関係の変化に伴って、周恩来中国首相は、三菱グループの代表4社（三菱商事、三菱重工業、三菱電機、三菱銀行）社長団を招請した。三菱グループは韓国との関係が強かったので、「周4原則」に抵触していた。「周4原則」とは、①台湾、韓国を援助している企業、②台湾、韓国に多額の投資をしている企業、③ベトナム、ラオス、カンボジアに武器を提供している企業、④在日米国系企業とは取引しないというものであった。しかし、周恩来は三菱グループを例外として招請したのだ。
&#13;
    三菱グループ訪中団が出発する前に、藤野忠次郎三菱商事社長は朴大統領と面談し、理解を求めると共に、「将来韓国は中国との交渉が必要です。中国もやはり北韓と血盟関係があるけれども韓国の経済発展に関心を持っているはずです。朴大統領と中国指導者間のメッセンジャーの役割を私が受け持ちます」と述べた。朴大統領は藤野の提案を快く受け入れた。
&#13;
　73年4月、訪中した藤野忠次郎は周恩来に朴正煕という人物を紹介してメッセージを伝達した。藤野は中国訪問する度に韓国問題と関連した朴正煕のメッセージを伝えた。76年、周恩来と毛沢東が相次ぎ死亡して鄧小平が実権を握ると、藤野三菱社長は第2次三菱グループ代表団を率いて訪中した。
&#13;
    鄧小平による改革・開放政策が本格化すると、韓国の大手財閥、すなわち、三星グループ、現代グループ、大宇グループなどが競うように中国との関係改善に乗り出した。様々なルートを通じての水面下の動きがあった。
&#13;
    朴正煕大統領のメッセンジャーを自認していた藤野忠次郎は朴正煕・鄧小平のホットライン開設のために尽力した。そのためにパキスタンルートが活用された。パキスタンはソ連を牽制するために中国に接近していたし、中国はインドを牽制するためにパキスタンを必要としていた。そのような関係で、アユブ・カーン政権の国防委員会委員で、国防長官や内務長官を経験したアプザル・ラマン・カーンが鄧小平と親密な関係にあることに注目し、三菱商事はその人物を顧問に委嘱していた。
&#13;
    この話に深く関わっていたのは、朴大統領と三菱商事の仲介役を務めていた朴斉郁であった。朴斉郁の証言によれば、79年4月末、朴斉郁と三菱商事の関係者がパキスタンを訪問し、アプザル・ラマン・カーンに会って、韓国政府が中国との関係改善を希望していることを中国側に伝達して欲しいと要請した。カーンが訪中し、中国側に伝えたところ、中国側も好意的な反応であった。これを受けて、同年７月、さらなるアクッションとして「中国最高指導者鄧小平とのホットライン開設を望み、その以前にも経済交易を始めたい」という朴大統領の意思を伝達した。同時に経済交流の最初の事業として中国側が必要としている肥料５千トンを無償提供したいと提案した。その後、中国との窓口は香港の費民大公報社長に指名された。費民は周恩来および鄧小平と親密な関係の人物であった。
&#13;
　当時韓国は、年260万トンの肥料を生産し供給過剰であった。中国は肥料が不足し、日本から尿素肥料を輸入していた。尿素肥料5千トンの無償提供の話に費民は感動する表情であった。費民の斡旋で中国側の受入窓口も決まり、最終輸出先も中国化工進出口総公司に決定した。韓国政府は秘密裏に尿素肥料輸出のための許可を用意し、第3国旅券を持っている中国船員が搭乗した第3国の船舶を麗水に入港させ、肥料を積載して出港するための具体的な運搬準備を終えていた。
&#13;
　79年10月初め、朴斉郁と三菱商事関係者は香港で費民と会い、最終確認をした。費民は、「鄧小平とのホットライン設置と関連した最終決定を通報する日付を次回に知らせる。鄧小平は政府官吏を介入する考えを持っている」と話した。朴斉郁が肥料輸出内認可書を差し出すと、費民は丁寧に断わった。
&#13;
　二人が帰国したのは10月17日であった。香港訪問の結果報告を聞いた朴大統領は満足していた。しかし、その9日後、朴正煕は側近の中央情報部長金載圭に射殺される悲劇が起こった。ホットライン開設後、朴正煕・鄧小平会談が準備されていたが、この秘密交渉は朴正煕の急逝によって実現されず、プロジェクトは「幻の計画」に終わった。もしこのプロジェクトが実現されたならば、韓中国交正常化は早まったかも知れない。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>chenzj83: </b><br>
<span>朴正熙如何利用日商三菱推进现代化并改善中韩关系</span><br>
<span>相互依存の韓日関係 ～朴正煕大統領と三菱商事の相互依存関係　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</span><br>
<span>                大東文化大学　永野　慎一郎 教授</span><br>
<span>ながの・しんいちろう　１９３９年韓国生まれ。早稲田大学大学院政治学研究科修士課程修了。英シェフィールド大学博士課程修了。現在、大東文化大学経済学部教授、同大学大学院経済学研究科委員長。</span><br>
<span>　1965年の日韓国交正常化以降、浦項総合製鉄の設立やソウル地下鉄建設プロジェクトなど、韓国の経済発展を陰で支えた三菱グループの中心人物、藤野忠次郎・三菱商事社長が朴正煕大統領との人間的な信頼関係をもとに、経済分野における韓日両国の相互依存関係を築いていく過程を、永野慎一郎・大東文化大学教授に寄稿していただいた。</span><br>
<span>　１９６０年代の三菱商事発展の立役者は藤野忠次郎社長であった。その藤野忠次郎の業績のうち、最も輝かしい実績は韓国との取引である。</span><br>
<span>　１９６５年の日韓国交正常化までの日本の韓国取引は三井物産が圧倒的に強く、ほぼ独占状態であった。三井物産は当時副社長を韓国担当におくほど取引額が多かった。これに比して三菱商事は、ソウル事務所に次長クラスを駐在させて細々と市場開拓をする程度であった。</span><br>
<span>　当時、三菱商事は日本の総合商社の中で最も出遅れていて劣勢だった。その三菱商事を立て直したのが、藤野忠次郎社長だった。これを可能にしたのは藤野と朴正煕の出会いだ。２人の橋渡し役をしたのは、永進興産社長の朴斉郁であった。</span><br>
<span>　１９６１年５月16日、朴斉郁は政府官庁担当の新聞記者だったが、軍事クーデター発生時にクーデターの中心勢力の一人、金在春（後の中央情報部長）と偶然出会った。この日、金在春と出会ったことが彼の運命を変えることになる。それから朴斉郁は金在春と頻繁に会って政局について助言した。</span><br>
<span>　朴斉郁は金在春に一つのアイデアを提供した。朴正煕国家再建最高会議議長とケネディー米大統領との会談実現のための根回しをすることであった。朴斉郁は英語が達者な元ソウル新聞社長の張基鳳と相談し、一般の郵便慣例を使用してホワイト・ハウスに会談要請電報を送るという奇抜なアイデアを考え出した。電文の内容は、当時米国が朴正煕を左翼共産主義者と疑っていたため、「私は共産主義者ではない」と盛り込み、伝統的な韓米友好関係を尊重し、すべての懸案はケネディー大統領閣下との会談によって決定するということであった。この電文は朴正煕の決裁を受けてから、郵便局から一般電報の形式でホワイト・ハウスに送った。</span><br>
<span>　電報を打ってから10日も経たないうちに、ホワイト・ハウスから朴正煕宛に返信が届いた。７月27日、米国務長官ディーン・ラスクは軍事政権支持を公式に宣言した。朴正煕がケネディー大統領から公式的な訪米招請を受け取ったのは９月12日であった。朴正煕は訪米し、11月14日にケネディー大統領との会談が実現した。この一件で金在春と朴斉郁は朴正煕の信任を厚くすることになった。</span><br>
<span>　朴斉郁は、朴正煕が対日請求権資金を導入するために韓日国交正常化を急いでいることを知り、韓日経済協力で主導権を握れば、朴正煕を自由に利用できると判断した。朴斉郁は韓日会談代表兼駐日代表部大使に裵義煥・元韓国銀行総裁を推薦した。裵大使赴任後、東京を訪問した朴斉郁は裵大使を通じて三菱商事にアプローチしたが、三菱商事の反応は冷たかった。三菱グループを選んだ理由は、三菱グループが政治経済上の癒着が比較的に少ないこと、海外進出において他の商社より出遅れていたので、三菱なら韓国市場に全力投球するだろうという読みがあった。</span><br>
<span>　三菱訪問で、最初は担当課長が事務的な対応をするだけであった。２度目は常務との面会であった。三菱は朴斉郁の朴正煕との信頼関係をテストした。信頼関係を確認したうえ、63年春、三菱商事の荘清彦社長との面談が実現した。裵義煥大使が同席し、三菱側から当時常務であった藤野忠次郎も同席した。この席で三菱商事の対韓国経済協力が事実上、決まった。</span><br>
<span>　64年７月、三菱商事と三菱重工業は代表団を韓国に送り、朴正煕大統領の意志と経済開発に取り組む姿勢を再確認した。三菱側は大統領を相手に直接交渉を行いたいという要望を述べ、次期社長に内定した藤野忠次郎の朴大統領接見を要請した。</span><br>
<span>　65年２月、朴大統領と藤野忠次郎三菱商事副社長の面談が実現した。朴正煕にとっては、近代化路線の推進には資金と技術、経験が必要であった。藤野としては、韓国の最高実力者である朴正煕は信頼できる相手なのか、韓国市場に投資する価値があるのかという判断をしなければならなかった。二人にとって「歴史的な出会い」であった。</span><br>
<span>　藤野は挨拶を交わしてから、「金浦に到着したら国が暗かった。明るくなければ、国民に希望をあたえることはできません」述べた後、「企業代表として訪問した者として、過去日本の植民地時代について謝罪します」と言い、国交正常化後、三菱グループの対韓経済協力方針について説明した。</span><br>
<span>　「三菱グループは国交正常化以後にすぐ日韓経済協力に参入する方針です。経済開発５カ年計画と重工業立国に寄与したく思います。韓国進出に当たっては、人材を育て、会社を育成するためにあらゆる協力を惜しみません。また対韓国取引の20％は資本投資します」</span><br>
<span>　朴正煕はうなずきながら「感謝します」と言った。</span><br>
<span>　朴正煕は藤野忠次郎三菱商事副社長との会談において日本語で話し始めた。</span><br>
<span>　「韓国戦争が起きた後、米国の余剰農産物で食いつないでいます。けれども政治家は争ってばかりで、北韓の脅威も未だ存在しています。けれどもわが国は現在金もなく、市場もなく、何もありません。実際に暗澹としています。藤野さんのように清廉かつ経綸の高い方がいらっしゃってご指導くださるとありがたいです」</span><br>
<span>　朴正煕はさらに次のように述べた。</span><br>
<span>　「日本の陸士に在学していた時分、三菱重工業を訪問したことがあります。そこで造られていた軍艦と潜水艦を見て感動したことがあります。それで三菱をお呼びしたのです」</span><br>
<span>　藤野は控え目ながらも確信に満ちた語調で語る大統領を見つめながら、次のように約束した。</span><br>
<span>　１．反共を国是とする韓国の立場を尊重し、三菱が将来周辺の共産国と取引する時は大統領の許しを得る。</span><br>
<span>　２．ただし、金日成集団とは将来も取引しない。</span><br>
<span>　３．三菱グループは大統領を直接対話相手とする。</span><br>
<span>　この約束は、少なくとも藤野が三菱グループを率いていた時は完全に守られていた。日中国交正常化に伴って三菱グループが中国市場に進出するようになった時は、藤野が約束通り朴正煕に会って了解を求め、朴正煕のメッセージを中国指導者に伝達した。</span><br>
<span>　朴正煕はシャツの袖をまくりあげると、地図を広げ、指で線を描きながら、</span><br>
<span>　「まず高速道路を建設しなければなりません。三菱が参加してくれたらと思います。社会間接資本も重要ですが、早く国を明るくしなければなりません。三菱には発電事業に参加してもらいたいと思います」と述べた。</span><br>
<span>　朴正煕の野望と執念、藤野の経綸と配慮に満ちた最初の出会いは、90分以上の対話であった。大統領の面談が初対面の外国人とこれだけ長引いたことは異例であった。同席した朴斉郁は「二人は互いにすっかり夢中になったようだった。藤野は朴大統領の近代化国家戦略と信念に感動し、朴大統領は藤野の豪勇ぶりと思慮深い提言に心暖まる思いだった。二人は最初の出会いから意気投合したようだった」と語った。</span><br>
<span>　三菱側は朴大統領を直接対話の相手と約束し、韓国側は、三菱グループ各社は三菱商事に窓口を一本化し、対話の相手として藤野忠次郎次期社長に指名した。これで朴・藤野ラインが始動した。これを契機に三菱グループは韓国の経済発展のための協力に積極的に参加した。藤野は年末年始になると、恒例のようにソウルに行き、朴大統領と国際情勢や経済政策などについて意見交換した。</span><br>
<span>　66年５月、三菱商事社長に就任した藤野は韓国市場に全力投球した。朴大統領との特別な関係を足場に商事だけでなく、重工業、電機、銀行など三菱系列社を結集させ、対韓経済協力の前線に立った。三菱商事に対韓国窓口が一本化され、三菱商事がグループの主導権を握ることになり、藤野は三菱グループのリーダーとしての役割を果たすようになった。</span><br>
<span>　65年６月、日韓協定締結直前まで韓国取引をリードしていた三井グループを押しのけ、三菱グループが韓国市場をほとんど独占するようになった。藤野社長在任中に三菱が参加した代表的な事業は、大韓造船公社拡張、新進自動車技術提携、三菱銀行ソウル支店認可、エレベーター製造合弁、唐人里発電所建設、双龍セメント工場建設、京仁（ソウル・仁川間）線電鉄化事業、ソウル地下鉄事業、輸出工業団地造成事業、輸出ＲＫミッション、浦項綜合製鉄所建設事業および繊維事業などであった。</span><br>
<span>　67年に三菱銀行ソウル支店が日本の都市銀行の最初の支店開設認可を獲得した。日本の各銀行の間で熾烈な競争が起こっていたが、朴大統領との太いパイプを持っていた三菱銀行が単独で勝ち取ったものだ。当時の佐藤栄作首相が韓国政府に対し、富士銀行のソウル支店認可を要請する口上書を送った。富士銀行頭取岩佐は佐藤首相の親戚だったこともあり、日本の首相が直接頼んできた場合、韓国政府としては受け入れることが慣例であったが、慣例を無視してまでも三菱グループのパイプラインが強力であったことを意味する。朴正煕は中央情報部長に命じ、日本の銀行が事前にどんなロビー活動をしていたかを調べさせた。富士銀行、第一銀行、三井銀行など大手銀行が様々なルートを通じて、特定政治家にロビー活動をし、お金を渡していた事実をつかんだ。三菱銀行だけがそのような事実がなかったため、三菱銀行だけに内々の認可書を出したのである。</span><br>
<span>　1967年6月、三菱銀行ソウル支店開設に併せて、三菱グループ4社の社長団が訪韓し、朴正煕大統領を表敬訪問した。5月3日、大統領選挙、6月8日、国会議員選挙が終わったばかりの、朴正煕にとっては大統領に再選し、経済開発を再スタートする時期であった。</span><br>
<span>　田実渉三菱銀行頭取、藤野忠次郎三菱商事社長、河野文彦三菱重工業社長、大久保鎌三菱電機社長の系列4社長が揃って外国に訪問するのは異例であった。三菱グループの韓国取引の重視の現われであり、朴大統領とのパイプを大事にしたいというビジネス的判断でもあった。また、大統領選挙においては三菱側から朴正煕候補に相当の政治献金があったとも言われている。</span><br>
<span>　三菱グループ社長団の訪問を受けた朴大統領はご機嫌になり、即座で三菱側に贈り物をした。当時、韓国政府が推進している嶺東電鉄と嶺東高速道路の建設を三菱に要請したのだ。三菱側も大統領に改めて対韓経済協力を約束した。しかし、嶺東電鉄プロジェクトの契約は政権内の実力者たちの巻き返しによって欧州連合社に決まった。この話を伝え聞いた藤野は驚き、ソウルに飛んで行き、朴大統領との面会を要請したが取り次いでくれなかった。三菱商事内でも藤野に対する責任論が持ち上がった。</span><br>
<span>　朴大統領と藤野の関係の破綻に心を痛めていた朴斉郁は、嶺東電鉄の件は諦めるという条件で、朴大統領との面談を李厚洛秘書室長に要請した。朴斉郁は大統領に浦項製鉄プロジェクトの日本転換を建議した。大統領の了解のもとで話が急進展し、68年2月9日、大統領と藤野の面談が実現した。浦項製鉄プロジェクトは、ＫＩＳＡ（韓国国際製鉄借款団）との間で交渉が進行中であったが、経過は芳しくなかった。</span><br>
<span>　朴正煕は、「藤野社長、浦項製鉄プロジェクトは日本が進めてくれることを望んでいます。日本と韓国は同じ文化圏であり、地理的にも近く、日本が行うことになった場合、機械や原資材の輸送も有利であるし、技術者教育の面でも有利です。我々は工場一つ建てるのにもまったく経験がありません。日本の製鉄所が支援してくれれば安心です。藤野社長が中間に立って私の意志を日本の製鉄所の皆さんに伝え、話をまとめてください」と心境を述べた。藤野は「そうですか、それなら閣下の意志を日本に伝え、その結果を手紙で報告いたします」と答えるのに精いっぱいであった。</span><br>
<span>　日本に戻った藤野は浦項製鉄プロジェクト推進のために全力を傾注した。稲山嘉寛八幡製鉄社長、永野重雄富士製鉄社長の二人の鉄鋼業界巨頭に協力を要請し、政界や官界にも借款供与のための根回しを繰り広げた。</span><br>
<span>　68年4月、藤野から朴大統領宛の親書が渡された。内容は「やっと合意に達しました。いったん峠は越えました。お祝い申し上げます」であった。</span><br>
<span>　結局、ＫＩＳＡによる借款導入計画は失敗に終わったので、浦項製鉄建設は対日借款によって推進することになった。藤野の努力によってこのプロジェクトは三菱商事が担当することになり、経済的利益だけでなく、三菱商事は主幹事になることで、日本の財界における影響力行使にも良い機会となった。これはまた、藤野と朴大統領の共存の道でもあった。</span><br>
<span>　三菱商事社史は、韓国取引について「（昭和）40年代前半多数の大口成約に成功し、後半はその受渡し時期に入っていた。すなわち、ソウル地下鉄建設プロジェクトや浦項綜合製鉄所建設に協力、他方では49年（１９７４年）の製びん合弁会社へのプラント納入を行い、また食品会社向けにびん詰機械や洗びん機を積み出し、そのほか各肥料会社への肥料売込みを行うなどの業務が続いた」と述べ、さらに「当時外貨不足に悩んでいた韓国に協力するため、当社も韓国商品の買い付け、また韓国産品の第三国向け輸出促進に関するミッションを派遣して、多大な効果を収めた」と書いている。</span><br>
<span>　三菱商事をはじめとする三菱グループの韓国との関係は朴大統領と藤野との個人的な信頼関係に基づき、朴正煕の国家観と藤野の人間性および企業家としての先見性によって維持された。その結果、三菱は韓国近代化に多大な貢献をしたと言っても過言ではない。一方、三菱としても藤野と朴大統領との特別な関係を十分に活用し、事業発展に大いに役立ったことも事実である。相互依存関係の成功例である。</span><br>
<span>　朴正煕は藤野と出会って意気投合し、相談相手として経済建設について戦後日本の経験を踏まえて助言を受けた。藤野は朴正煕の近代化政策推進の良き理解者として率直に意見を申し述べた。また、三菱グループを代表して最も効果的な投資をすることでグループの業績拡大に多大な貢献をした。韓国と日本、中でも三菱グループとの間で相互協力することで共に利益を得たのである。</span><br>
<span>   朴正煕・鄧小平会談を推進した三菱商事　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</span><br>
<span>　1970年代に入ると、韓国をめぐる国際環境の変化が生じた。米中国交正常化に続き、日中国交正常化が達成されたことで、友好国の対中政策変更に戸惑いを感じた朴正煕政権は自主外交を試みることになる。これらの動きに触発されたのが、1972年7月4日、ソウルとピョンヤンで同時に発表された「南北共同宣言」である。また、日中関係の変化に伴って、周恩来中国首相は、三菱グループの代表4社（三菱商事、三菱重工業、三菱電機、三菱銀行）社長団を招請した。三菱グループは韓国との関係が強かったので、「周4原則」に抵触していた。「周4原則」とは、①台湾、韓国を援助している企業、②台湾、韓国に多額の投資をしている企業、③ベトナム、ラオス、カンボジアに武器を提供している企業、④在日米国系企業とは取引しないというものであった。しかし、周恩来は三菱グループを例外として招請したのだ。</span><br>
<span>    三菱グループ訪中団が出発する前に、藤野忠次郎三菱商事社長は朴大統領と面談し、理解を求めると共に、「将来韓国は中国との交渉が必要です。中国もやはり北韓と血盟関係があるけれども韓国の経済発展に関心を持っているはずです。朴大統領と中国指導者間のメッセンジャーの役割を私が受け持ちます」と述べた。朴大統領は藤野の提案を快く受け入れた。</span><br>
<span>　73年4月、訪中した藤野忠次郎は周恩来に朴正煕という人物を紹介してメッセージを伝達した。藤野は中国訪問する度に韓国問題と関連した朴正煕のメッセージを伝えた。76年、周恩来と毛沢東が相次ぎ死亡して鄧小平が実権を握ると、藤野三菱社長は第2次三菱グループ代表団を率いて訪中した。</span><br>
<span>    鄧小平による改革・開放政策が本格化すると、韓国の大手財閥、すなわち、三星グループ、現代グループ、大宇グループなどが競うように中国との関係改善に乗り出した。様々なルートを通じての水面下の動きがあった。</span><br>
<span>    朴正煕大統領のメッセンジャーを自認していた藤野忠次郎は朴正煕・鄧小平のホットライン開設のために尽力した。そのためにパキスタンルートが活用された。パキスタンはソ連を牽制するために中国に接近していたし、中国はインドを牽制するためにパキスタンを必要としていた。そのような関係で、アユブ・カーン政権の国防委員会委員で、国防長官や内務長官を経験したアプザル・ラマン・カーンが鄧小平と親密な関係にあることに注目し、三菱商事はその人物を顧問に委嘱していた。</span><br>
<span>    この話に深く関わっていたのは、朴大統領と三菱商事の仲介役を務めていた朴斉郁であった。朴斉郁の証言によれば、79年4月末、朴斉郁と三菱商事の関係者がパキスタンを訪問し、アプザル・ラマン・カーンに会って、韓国政府が中国との関係改善を希望していることを中国側に伝達して欲しいと要請した。カーンが訪中し、中国側に伝えたところ、中国側も好意的な反応であった。これを受けて、同年７月、さらなるアクッションとして「中国最高指導者鄧小平とのホットライン開設を望み、その以前にも経済交易を始めたい」という朴大統領の意思を伝達した。同時に経済交流の最初の事業として中国側が必要としている肥料５千トンを無償提供したいと提案した。その後、中国との窓口は香港の費民大公報社長に指名された。費民は周恩来および鄧小平と親密な関係の人物であった。</span><br>
<span>　当時韓国は、年260万トンの肥料を生産し供給過剰であった。中国は肥料が不足し、日本から尿素肥料を輸入していた。尿素肥料5千トンの無償提供の話に費民は感動する表情であった。費民の斡旋で中国側の受入窓口も決まり、最終輸出先も中国化工進出口総公司に決定した。韓国政府は秘密裏に尿素肥料輸出のための許可を用意し、第3国旅券を持っている中国船員が搭乗した第3国の船舶を麗水に入港させ、肥料を積載して出港するための具体的な運搬準備を終えていた。</span><br>
<span>　79年10月初め、朴斉郁と三菱商事関係者は香港で費民と会い、最終確認をした。費民は、「鄧小平とのホットライン設置と関連した最終決定を通報する日付を次回に知らせる。鄧小平は政府官吏を介入する考えを持っている」と話した。朴斉郁が肥料輸出内認可書を差し出すと、費民は丁寧に断わった。</span><br>
<span>　二人が帰国したのは10月17日であった。香港訪問の結果報告を聞いた朴大統領は満足していた。しかし、その9日後、朴正煕は側近の中央情報部長金載圭に射殺される悲劇が起こった。ホットライン開設後、朴正煕・鄧小平会談が準備されていたが、この秘密交渉は朴正煕の急逝によって実現されず、プロジェクトは「幻の計画」に終わった。もしこのプロジェクトが実現されたならば、韓中国交正常化は早まったかも知れない。</span><br>
</p><p><b>sujoju: </b><br>
<span>s1人均n1，均中国话本当上手</span><br>
</p><p><b>废墟: </b><br>
<span>人の話をする</span><br>
</p><p><b>chenzj83: </b><br>
<span>指出一点：原文的“费民”疑是指“费彝民”</span><br>
<span>朴正熙付出的基本上只是口头“我对三菱集团在二战时期能造军舰潜水艇好感动”</span><br>
<span>但得到的却是：</span><br>
<span>三菱集团全体出动，为当时没有销路的韩国化肥等化工产品找到市场</span><br>
<span>三菱商事答应培育韩国本土公司——现代汽车就是吃着三菱汽车奶水长大的</span><br>
<span>三菱商事出面协助完成浦项钢铁厂、首尔地铁站等重大项目建设</span><br>
<span>三菱商事答应赚到的钱中五分之一在韩国再行投资</span><br>
<span>三菱商事藤野社长充当中韩信使</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1843451[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
