<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>万能华语第一，找个冈妈写过的一个真实之泪人物大纲</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>万能华语第一，找个冈妈写过的一个真实之泪人物大纲</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 13:18:52 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>万能华语第一，找个冈妈写过的一个真实之泪人物大纲[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1931727-1-1.html</link>
      <description>万能华语第一，找个冈妈写过的一个真实之泪人物大纲&#13;
以前在漫区看过一次，现在找不到了，写的还挺随意的，不知道是不是没写完。。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>間宫卓司: </b><br>
<span>万能华语第一，找个冈妈写过的一个真实之泪人物大纲</span><br>
<span>以前在漫区看过一次，现在找不到了，写的还挺随意的，不知道是不是没写完。。</span><br>
</p><p><b>間宫卓司: </b><br>
<span>转自专楼，话说跟TT有关的问题大多都可以在专楼解决啊true tears 故事流程      2007.3.26 第一稿 岡田麿里   憧憬成为绘本画家的男子高中生--仲上真一郎。 县里造酒厂的独生子。 在学校有个叫三代吉的虽然傻傻的但是合得来的朋友。 被父母要求参加舞蹈练习的地方，有个年长的青梅竹马叫爱子。 总之是个普通少年。但是他有烦恼。 对同住在一个屋檐下的同级生汤浅比吕美的恋情。比吕美的父母去世了，真一郎的父亲收养了她。 真一郎从初中起就喜欢明朗活泼的比吕美。 但是，一起生活之后比吕美变了。 真母对比吕美态度冷淡，比吕美在家抬不起头。 两人间产生距离。这让真一郎很难受……因为奇怪的契机，真一郎认识了学校里的怪人--石动乃绘。 乃绘说她在“收集眼泪”。 不是一般的眼泪，是以天空为目标的人流出的特别的眼泪…… 乃绘不能哭。说是“眼泪给了别人”， 为了取回泪水盯上了真一郎。与乃绘混熟，抬不起头来的真一郎。 这时，比吕美罕见地主动与真一郎说话。 “介绍石动乃绘给我认识”。希望和她做朋友。 因为能和比吕美接近，高兴地去找乃绘的真一郎。 但是乃绘干脆地拒绝了。乃绘意识到比吕美不是“因为真心想和自己朋友”而来接近自己的。 但是真一郎不明白女人的心。 爱子家是经验今川烧的店，爱子与三代吉关于乃绘闲聊。 真一郎常找爱子商量事情。三代吉也有兴趣。 三代吉与爱子交往时真一郎牵的线。 三代吉对真一郎感恩。但是实际上爱子喜欢真一郎。 青梅竹马，像弟弟一样。连自己都完全没有注意到， 因为真一郎强力推荐三代吉给自己，从心痛中发现了…… 所以，对真一郎的情感不断变强。然后因为某件事，真一郎知道了比吕美喜欢乃绘的哥哥纯…… 想和乃绘做朋友原来是想接近纯。 受打击的真一郎。与比吕美的关系变的不自然。 安慰落入深渊的真一郎的是乃绘。 一直以为是奇怪的家伙的乃绘对自己很温柔，爱子和三代吉也鼓励自己， 真一郎开始努力放弃比吕美。在真一郎的面前纯出现了。 突然对真一郎说“去和乃绘交往” 不知所以然的真一郎。对把感情当成东西对待的纯感到气愤。 回嘴说“那么你也和比吕美交往”这样，纯真的和比吕美开始交往了。 纯对比吕美没有兴趣是非常明显的…… 真一郎觉得比吕美可怜，觉得是自己的错而苦恼。注：到这里为止是现在想好的脚本。 后面所有的登场人物的感情纠葛在一起，不断爆发（？） 泥浆般粘稠的内容希望能用青春的酸甜风格去处理。 之后各个登场人物的动向和故事记述如下。   乃绘 终于真一郎知道了真实的乃绘。乃绘无法流泪的原因…… 现在，和母亲、纯3人一起生活的乃绘。父亲去世了。 因为乃绘引起的事故，父亲丧命。 不停哭泣的乃绘。那时，乃绘最喜欢奶奶。 在病床上的奶奶安慰乃绘说。 “我把乃绘的泪水带到天空去”……从那时起乃绘就无法哭了。这是因为乃绘相信 直到现在奶奶还在天空怀抱着自己的眼泪。 乃绘的外套是奶奶的东西。最喜欢的奶奶。 把泪水推卸给奶奶非常对不起……希望自己尽快变得能哭。 为此乃绘想到了要收集接近天空的人的泪水。因为纯的话，也因为要放弃比吕美 真一郎与乃绘交往。以往觉得是个怪人的乃绘， 意外地温柔、心灵非常纯粹，真一郎逐渐被吸引。但是真一郎无法彻底对比吕美断念…… 就在这时，因为知道真一郎与乃绘交往， 比吕美情感的平衡崩溃了。向真一郎倾述了所有感情…… 在对比吕美和乃绘的情感间摇摆的真一郎…… 发觉真一郎的心情的乃绘“这样真一郎就能接近天空了” 笑着，抽身而去……失去乃绘后才开始意识到她的重要的真一郎…… 但是时间似乎已经迟了……。 乃绘被描绘为本作品的登场人物中唯一的“心灵完全没有被玷污的存在”。   比吕美与纯交往，比吕美很痛苦。 在真一郎眼中，比吕美是因为纯的冷淡态度而烦恼……实际上不是这样。 比吕美过去喜欢真一郎。从中学时起……两人其实是相互喜欢。 但是，父母死后又仲上家接管的比吕美，从真母那里听到了冲击性的话语。 比吕美是真父与比吕美母亲间生出的孩子……。 真一郎与她是异母兄妹。 比吕美为了拼命压抑着自己的感情， 打算“让自己认为”纯是自己“喜欢的人”。知道乃绘与真一郎开始交往，混乱的比吕美…… 如果没有家庭的原因，比吕美诅咒自己的出生…… 但是，比吕美无法抑制感情对真一郎表白。希望交往…… 这事被真一郎的母亲知道了，仲上家大乱…… 结果虽然明白了两人没有血缘关系（母亲的误解）， 但这时真一郎已经被乃绘吸引…… 比吕美按照常见动画作品中的“女主角”的方式描写。 描绘成对乃绘虽然妒忌，“因为有原因”至终还是忍耐的形象， 这种可怜和对爱情的专注能够得以描绘的话……   爱子与三代吉隐藏着自己的恋情，决定支持真一郎的爱子。 但是三代吉发觉爱子是不是对真一郎有意思。 但是三代吉没有作声……因为他无法放弃爱子。 而且，他也不想破坏真一郎、爱子、三代吉三人间的良好关系。爱子对真一郎的情感不断膨胀。 因为在这种心情下与三代吉的交往使爱子有了罪恶感，于是决心分手。 但是三代吉拒绝分手。并且推倒了爱子。 作为对三代吉的“赎罪”，爱子允许了三代吉的侵犯。 但是，为此爱子的情感禁锢被打开，爱子留着泪来到了真一郎身边…… 真一郎与三代吉互殴……等等。 写成这样**的故事已经充分成型了。本作品中爱子是对爱最专注的女孩子。 三代吉也真的是个好人，这个底线不希望被打破。 被真一郎对比吕美、乃绘间的恋情所影响的两个人…… 注意不要让真一郎变成坏人。   纯父亲去世后，一直庇护着失去泪水的妹妹的兄长。 为了乃绘即使是有些不正常的事情他也愿意去做…… 纯对乃绘有着兄妹之情以上的情感。 但是因为他自己不愿意承认，将其转化为“必须保护乃绘”的大义名分。 因为乃绘与真一郎开始交往，对乃绘的恋情不断积聚…… 后来因为乃绘被真一郎伤害而狂怒…… 也许可以让这个角色采取相当极端的行为。   真一郎在上述的登场人物之间，迷茫、动摇。 因为可以这样说，全是这个家伙的错……，所以在处理方式上要注意。 普通的男子高中生有普通的烦恼，但是因为周围环境有点复杂 又引发了新的混乱……大概是这种感觉吧。 渐渐加入绘本画家志愿的伏线与父亲的巨大身影给他带来的焦虑。 在讲比吕美有血缘关系的故事时，希望能很好的结合起来。 对绘本画家梦想最支持的就是乃绘。 如果能相互变成不可或缺的人的话。故事最后感觉是和乃绘在一起。 以为事件曲折，与乃绘决定性的分手--但是， 最终两个人相互强烈吸引。认为对方是自己不能缺少的人。 这时，乃绘流出“真实之泪”。最后的场景感觉上应该是雪融化了。 还是在真一郎与乃绘相处融洽的时候，真一郎在地面上给乃绘留下的信息（用石头摆成字？） 然后被雪覆盖……这期间两人间出现决定性的裂痕…… 雪化时那些信息再次出现。流泪的乃绘。 边流泪边向真一郎身边奔跑，对面真一郎也跑了过来。 紧紧地抱在一起-----！像这样的感动结局。 ================================================================================当然这只是个传言，老实说没见过日语版的，总之这个剧本实在比较狗血，哪怕是养鸡党我也觉得现在的剧本自然流畅，好了太多</span><br>
</p><p><b>間宫卓司: </b><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/forum.php?mod=viewthread&tid=1125212&extra=&highlight=%E7%9C%9F%E5%AE%9E%E4%B9%8B%E6%B3%AA&page=2&mobile=2 找到了找到了</span><br>
</p><p><b>間宫卓司: </b><br>
<span>好多话都是写了半句，这样子真的能交稿吗我很怀疑。。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1931727[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
