<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>《跨越前世今生》问与答</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>《跨越前世今生》问与答</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:37:40 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>《跨越前世今生》问与答[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1860038-1-1.html</link>
      <description>《跨越前世今生》问与答&#13;
第十四章问与答
&#13;
不管反对或赞成，不管从哲学、科学或宗教的任一层面，若想讨论生命的意义或本质，而不提到轮回转世的内涵及其可能性的话，都会变成偏颇不全与窒碍不通的论调。
&#13;
轮回转世的观念，是与生命现象分不开的。
&#13;
生物学家都会一再坚持，整个人体不管从哪个角度来看，只不过是一部机器而已；
&#13;
人体虽然在地球的生物圈中经过自然演化而形成目前复杂的型态，充其量也不过是一部高度自动化的机器。
&#13;
可是仔细观察人们的思想行为后，就会发现，在“人”这一部机器里面，隐藏各股不同的力量，在操控他的运作。
&#13;
这些力量，有的是我们全然不明白的，但是有些时候我们可以清楚地感觉到。
&#13;
我们自以为是主控一切的那一股力量，配合着自动化的方程式，却无法全然有效地处理我们所遭遇到的所有危机或状况。
&#13;
这些状况仍是由另一个更具自主性，而且不被我们完全了解的“他”在主宰操控。
&#13;
这个“他”，姑且称之为灵魂吧。
&#13;
人体这部机器在运作时，可能像一部飞机在空中自动飞行，感觉不到驾驶员的存在，但是起飞降落之际，又不得不由驾驶员来操作。
&#13;
继续推想下去，个人是否可以离开这架飞机之后，再换另一架？
&#13;
而灵魂呢？
&#13;
可否引领这个人结束之后，再去引领另一个人？
&#13;
答案如何，当然见仁见智，但在目前的阶段，只要大家愿意承认有这个可能性，就可以继续讨论下去。
&#13;
问1：在东方文明里，轮回转世的观念相当普遍，但在西方的历史文化里，有关轮回转世的记载是怎样的？
&#13;
答：在西方文明中，柏拉图是主张轮回的先驱。
&#13;
古埃及人也是相信轮回的；
&#13;
在古埃及坟墓中常常发现的《死亡之书》，记载着人死后再从婴儿复活的事。
&#13;
古波斯拜火教相信“如火的灵”会在两世生命间波动。
&#13;
古犹太神秘教派相信“好”的灵魂可以重生。
&#13;
即便是现在流传的（旧约）圣经中，也有许多处叙述，可以解释为旨在说明人有前世来生：如《耶利米书》一章四～五节、《箴言》八章二十二～三十一节、《约书亚记》廿四章三节（此处的内文，中文圣经译为“大河那边”，原文为“大洪水的另一边”）。
&#13;
而在《新约全书》中也有类似主张或者是符合轮回的记载，如《马太福音》十一章十一、十四、十五节，十六章十三、十四节，十七章九～十三节（类似的内容，在其他三福音书中都可看到）。
&#13;
如果研究前世的学者多下一些印证功夫的话，也许会使一些基督教会人士，像接受地球绕日说一样，重新接受轮回的观念。
&#13;
在整个犹太历史中，代代有主张轮回的学者出现，近代的修莲．阿契（SholenAsch，1880～1957）就是一例。
&#13;
一世纪以后的西方世界，在《亚波克利法经书》中就充满轮回的肯定叙述；圣徒贾斯丁（JustinMartyr,100～165）、圣克里门（Clement,150～220）、妥图里安神父（Tertullion,160～230）、圣欧理真（Origen,l85～254）、圣葛里哥利（Gregory,329～389）、西尼西斯神父（Synesius,370～430）等等，都是早期基督教的传播历史中主张轮回的人。
&#13;
基督教成为罗马国教之后，这些轮回的主张，才逐步被裁定为异端，欧洲世界正好自此开始了一千年之久的黑暗时代。
&#13;
然而轮回之说并没有在基督教世界中消失。
&#13;
根据最近某些抽样调查，在今日美国，相信轮回的民众已有三成。
&#13;
再就文学、心理学、医学及其他科学领域而言，这二、三个世纪来不断有人提出轮回转世的观念，这部分无法在本篇幅尽述。
&#13;
问2：轮回之说到底在科学上有没有实证过呢？
&#13;
答：因为目前的科技尚无法用仪器量表来衡量灵魂的本质及形体，所以轮回的现象无法在科学上直接实证。
&#13;
但是，其前世记忆经考据而得到间接印证的案例，在全世界各地已有数不清的例子了。
&#13;
问3：就你本人的经验，你认为轮回转世是真的吗？
&#13;
答：从过去十七年临床经验，自催眠过程中所得到的有关自己及别人的前世经历，我很难拒绝轮回转世的可能性。
&#13;
虽然这些前世经历难免有些是个人想像的产物，而我也很了解、同意某些必须怀疑的观点，可是在我得到的资料里，却有更多具震撼性、医疗作用，并对个人有深远影响、超乎想像、符合逻辑、能自圆其说、可以交互印证、具一致性、有共同规则可循、无法做其他解释的情况，有些更是经得起验证的经历。
&#13;
所以，像我这样的前世催眠者的思路里，轮回转世之说几乎可以说是惯性出现，而且是可以接受的想法，虽然这种想法与科学上求“真”的程度还有一点点距离。
&#13;
我在写《生命不死》一书时，根据大约四百名个案写成，当时所看到的因果轮回道理，不敢说是完全准确。
&#13;
现在事隔两年半之后，已经增加三千名个案，从这些增加个案的经历里，我看到前书所推论的因果轮回道理，一再被更多的案例佐证无误。
&#13;
客观而言，在这三千五百个人的潜意识里，可以看到他们对人生有一些共同的叙述：生命有轮回，轮回有一定的因果律。
&#13;
经历越多的个案，就越感觉到这些因果律的存在。
&#13;
目前我个人可能比一些宗教家更关心因果报应，因为我藉由催眠所得到的因果律就像算术的一加一等于二一般准确。
&#13;
而更令人不敢大意的是，因果律时时刻刻盯着你，虽经几千万年亦不放过！
&#13;
我们经常犯的两大错误是：一、我的行为只要没有别人看到，就可以不了了之；
&#13;
二、我的行为只要是对的，就不会造业障。
&#13;
不是的！
&#13;
我们所做、所说的每一件事都不会磨灭，都会存留在永恒的记忆里。
&#13;
再者，我们所认为对的事情，只要对别人造成了伤害，也同样会造业障。
&#13;
面对这样庄严重大的生命现象，我们实在不能掉以轻心而不勤加研究。
&#13;
问4：在物质科学尚未发达到可以验证灵魂的今天，研究心灵学的人应该如何将可能的误差减少到最低？
&#13;
答：我觉得我们必须订出一套标准、可靠的研究方法，譬如保持绝对客观真实、不采用二手资料、审慎地交叉验证等。
&#13;
我们必须使用更多的科学方法，使心灵学变成一门可靠的学问，使人们有鉴定灵界现象的管道，务使真实的灵界知识被提出来时，掷地有声，而且有凭有据，并使一般人不再道听途说，散播不实知识。
&#13;
问5：人天生的好恶、习惯，与前世记忆是否有关联？
&#13;
答：目前心理学上的发现，倾向于认定一个人的个性、习惯是与生俱来的，生下来时即已具备了。
&#13;
照这种说法，产生我们个性、习惯的潜意识程序资料，都是在我们出生的当时就完备了。
&#13;
据此，我们可以假定那是经遗传而来，可能是由基因传达的，若是如此，则相同基因的人应该有相同习性。
&#13;
但就我客观的观察，并非如此，因此基因之说，无法确立。
&#13;
而其余可以解释的理由就很少了，最可能的理由还是“前世经历”。
&#13;
再者，以往的案例显示，探索这些前世经历之后，一个人的不良习惯确实可以改变，使“江山易改，本性难移”这句话应修正为“江山可改，本性能移”。
&#13;
虽然逻辑上尚不能骤然断定前世的存在，问题是，若否认人有前世，那么这些天生就有的前世记忆从何而来？
&#13;
这是以归谬证法，来间接证明前世这个观念可以成立。
&#13;
问6：“因果循环”与“轮回转世”的关系如何？是否经过轮回后，周遭环境仍一样，只是角色变了？
&#13;
答：轮回有如将电脑的软体从一个已经坏掉的硬体中取出，灌入一部新的电脑里一样。
&#13;
开机后一切从零开始，但旧有软体里的一切资料与功能尚在，仍影响着今世档案的运作。
&#13;
这种影响就是佛家所说的业力，也是基督教所说的原罪。
&#13;
由前世催眠可以看到当事人轮回因果的方向，这个方向会决定他每次人生应该做的事。
&#13;
所以透过前世催眠，个人很可能会比较晓得如何去度过这一生。
&#13;
每进入一个新生命，环境不可能一样，人物也会有增减，但一个人要努力的方向与课题大体不变。
&#13;
可以说我们带着一些基本定数而来，但每次的生命也都增加很多变数；
&#13;
生命可以轻松地过，但不可以大意地过。
&#13;
问7：人可能转世到一个完全陌生的环境或国家吗？
&#13;
答：从催眠中所获得的资料来看，这是常有的事。
&#13;
今世在中国，前世有可能在欧洲或美国，或地球上任何地方，甚至在其他星球上。
&#13;
问8：对今生接触到的人、事、物，偶尔会有种强烈熟悉的似曾相识，感觉像是曾经看过的景色或人、事、物，或是曾经听过的言语、歌曲，但事实上却是第一次接触；这是否与前世有关联？
&#13;
答：文献记录上，有关这类疑似前世经历的例子已不胜枚举，而且有很多例证也都经过详细客观的调查，这在科学上建立了“很像是轮回转世的证据”。
&#13;
但其他大多数人的这种经验都未经考据，而且必须与一些患有癫症患者的类似经验相区别
&#13;
问9：是否仅有催眠能够进入前世经历？
&#13;
答：不，经由自由联想法亦可进入。
&#13;
但经由自由联想，比较会掺杂一些今生的资料，必须谨慎判断是否真是潜意识里的前世经历。
&#13;
有些人在打坐中亦可以自然地看到片断的前世景象，若不仔细分辨，会以为自己入魔了。
&#13;
问10：何谓打开前世记忆的“密码”，这个名词指的是什么？
&#13;
答：就是把隐藏在潜意识里的前世资料打开，让我们的意识状态去观看、了解这些资料的过程。
&#13;
好比电脑的资料是用符号储存起来的，我们必须用软体解读系统来理解它。
&#13;
问11：是否催眠时，一个人的心智完全被催眠师所掌控，会做出不当的行为？
&#13;
答：不是的，被催眠的人实际上仍是受自己的潜意识控制，如果催眠师要被催眠者做出跟他本身利益相违背之事，他随时可以选择回到意识状态里。潜意识多半会立刻做出保护自己的措施。
&#13;
问12：一个生性内向的人，为何在催眠之后，竟能模仿玛丹娜，大跳艳舞？
&#13;
答：催眠中所表现出来的个性，很可能代表他压抑着另外一个完全相反的特性或冲动，这种反向力量可以被催眠师的暗示激发出来；
&#13;
再加上被催眠者曾看过玛丹娜的表演，对她的动作存有印象，在催眠中就可以加强这种印象或记忆，而把她的整套动作复制出来。
&#13;
问13：是否人人都可被催眠？
&#13;
答：催眠现象的发生，是由于两个心灵密切地配合，如果催眠师与被催眠者之间没有这种默契的话，催眠的现象就不可能发生。
&#13;
所以两个人若无法沟通，催眠过程就不会存在。
&#13;
也就是说，如果被催眠的人无法听懂语言、恐惧紧张、怀疑多虑，或不肯听从指令的时候，就无法进行催眠了。
&#13;
所以一个人只要能放松下来，集中精神，照着指示做，应该都可以学到如何进人催眠。
&#13;
问14：什么是“超意识”？
&#13;
答：超意识是在催眠中发现的一种超然意识状态，必须仔细去觉察才能感受得到。
&#13;
举例来说，从《前世今生》一书畅销之后，引来了不少对该书的批判；
&#13;
如果质问被催眠的人如何知道这件事是距今四千年前发生的，他可能无法给你一个理由，因为这是由他的超意识计算出来的。
&#13;
超意识可以比拟为一部大电脑，它可以用最快速的方法去思考、计算，就如同我们把一些资料输入电脑后，再要求它为我们解答一样。
&#13;
有了这种超意识现象，也使我们更加认定，催眠中所得到的资料是有来源与根据的，不是空穴来风。
&#13;
超意识的功能可藉以认定人物、确算时间、寻求资料、贯通全局、产生智慧、博古通今，以及知所进退等。
&#13;
问15：什么是人类的第一次灵识革命？
&#13;
答：那是在一百年前，人类发现潜意识时发生的。
&#13;
那时人类才知道，我们的行为是受到平常毫无所知的潜意识所掌控。
&#13;
问16：什么是人类的第二次灵识革命？
&#13;
答：就是目前正在进行的这一个追寻灵魂的过程。
&#13;
这个过程约从三十年前，人类接触到濒死经验开始，经过前世催眠的催化，演进到目前各式心灵现象的探索。
&#13;
人类逐步在追寻灵魂及灵界的真象，这种追寻的过程势必与物质文明的加速进步相调和。
&#13;
希望这种推进能使人类文明达到一个更平衡、更有意义的新境界。
&#13;
问17：这次灵识革命的进程中，有没有遭受到什么反动阻力？
&#13;
答：反对派的看法可以大略归类如下：
&#13;
（1）因果轮回不是科学的观念，所以不应该在学术上推广。
&#13;
（2）前世催眠是假科学。
&#13;
（3）前世观念不符合某些现行宗教教义，故应予以压制。
&#13;
总括的说，很显然的，这些令人尊敬的反对派专家所遵循的治学方法、素养、信仰、现实考量及使命感，与轮回观念大相迳庭，因此他们必须对此加以批驳。
&#13;
这是可以理解的。
&#13;
推动这次灵识革命的人，应该以正面态度去接纳这些反对意见的冲击，以求将它们转化或突变为推动灵学发展的更强大力量，而不是去做无意义的攻防角力。
&#13;
问18：在台湾这种灵识革命进展得如何？
&#13;
答：在台湾我们有推动这种运动的最好环境，因为这里的人跟世界上其他地区的人相比，是最有灵识感的。
&#13;
但是台湾也有许多的阻力：
&#13;
（1）台湾的社会文化环境仍未完全脱离父权思想的影响，学术界打压排斥的现象，跟国外百家齐鸣的情况略微不同。
&#13;
所以当我提出前世催眠疗法时，有人喝彩，也有很多人虎视耽耽，或怀抱着误解。
&#13;
而在国外，不管赞同与否，顶多表示反对的立场，道不同不相为谋，互不相犯，而不会对这种运动施加阻力，友善者甚至会以乐观其成的态度，祝福其迈步发展。
&#13;
（2）这二十多年来，台湾精神医学的发展突飞猛进，在药物治疗与症状分析上都有长足进步，但因这里特有的医疗环境，对于精神（心理）治疗的需求度不高，加上劳保、健保对这种精神（心理）治疗的给付过低，使医疗人员对这门学问兴趣缺缺。
&#13;
大家一听到进行一次催眠要使用好几个钟头，就会想到在这几个钟头里我可以看多少病人、做多少事，何必进行这种浪费时间的精神治疗术？
&#13;
所以在台湾要推动这种心灵改革，很难找到志同道合者。
&#13;
问19：请问精神（心理）治疗有几种？
&#13;
答：简单的说，精神（心理）治疗不外以下数种过程：精神分析、分析性精神治疗、简速精神治疗、催眠治疗、生理回馈法、行为治疗法等。
&#13;
精神分析：就是弗洛伊德开创的那一套自由联想式分析步骤。
&#13;
在这种分析过程中，医师非常被动，在寻找病根的整个过程中，病人得以自由自在的，顺着自己的思路，想到哪里讲到哪里。
&#13;
病人须花两、三年的时间，经过几百次的治疗，才能完成全部疗程。
&#13;
现在已分成好几十种学派。
&#13;
分析性精神治疗：利用精神分析的原理做比较密集的治疗，治疗师会根据精神分析的原理，比较主动引发病人的思路。
&#13;
由这种方法，病人须经三十至一百次左右的治疗。
&#13;
简速精神治疗：这是前种方法的简易版，医师会更积极参与导引病人的思路，拟定理想化的治疗过程，并要求病人遵循。
&#13;
医师与患者多会约定一定的疗程（一般定为十次），时间一到如未治愈，则须重新拟定治疗目标。
&#13;
支持性心理治疗：医师设法给予病人各式各样的心理支持与安慰。
&#13;
严格说来，这并不能算是一种精神治疗。
&#13;
以上的精神治疗方法多是在意识层面进行治疗，只有第一种方法有时会进入下意识层面，或者在少数情况下到达潜意识的层面里。
&#13;
催眠治疗：利用催眠程序，直接在潜意识里使力，只有在少数失败的例子中，会跑到下意识或意识里。
&#13;
此法利用暗示力量，企图修正潜意识的程序及资料，短期内随即生效，而且进行几次就可以了。又可分为：
&#13;
（1）普通催眠治疗：属于单向的催眠治疗，病人只接受单向的暗示，这些暗示如果被潜意识接受了，疗效立见，但有时有效时期较短。
&#13;
（2）前世催眠疗法：属于双向的催眠疗法，病人除有单向催眠的效果外，更藉着对自己潜意识资料的了解，发挥自我调适的功能，有效地找到病因，消弭病症，是最简洁有力的精神治疗法。
&#13;
所以我认为利用催眠，把潜意识里的资料拿出来整理分析的治疗方法，是目前最有效的精神治疗法。
&#13;
至于生理回馈与行为治疗法，因离本题较远，不在此赘述。
&#13;
问20：从催眠认识潜意识，可以达到心灵改造的目的吗？
&#13;
答：潜意识是人类心灵意识的主要部分，而催眠是了解与运作潜意识最好、最有效的方法，也是认识潜意识的一个比较客观的方法，更可以说是比较合乎科学精神的方法。
&#13;
正面的思想是心灵改造的第一步，催眠便是使正面思想发酵的最方便、有力的法门。
&#13;
根据我们的经验，百分之八十五以上的人可以经由催眠体会到前世经历，而分析这些前世经历，可以了解潜意识对宇宙、人生的观点，利用这些观点可以正确地批判我们自己的生命，有效地注入正面思想，平衡自我与外在环境的关系，正确掌握并改造我们内在的心灵生命及外在行为表象。
&#13;
所以催眠可以说是心灵改造最简单也最有效的法门。
&#13;
问21：灵魂具有什么特质？是灵界的基本颗粒吗？或者会进行分裂或与其他灵体进行物理性或化学性的结合？
&#13;
答：这些问题，我们暂时都没有客观验证过的答案。
&#13;
不过灵魂的特质，在本书多处地方约略提过，在此就不浪费篇幅。
&#13;
灵魂会不会分裂，是很有趣的问题。
&#13;
到目前为止，我觉得在催眠中所感受到的灵魂，似乎都很稳定，不会分裂，也似乎不会与其他灵魂产生化学变化而改变本质。
&#13;
至于物理性的结合或互相吸引、排斥等，灵魂进行这些活动时，都还保存着原先的个性和脾气；
&#13;
我看过两个灵魂一起投胎到同一个身体上的案例，但只有其中一个，跟那个身体的神经系统联结在一起，另一个灵魂则是跟随着第一个灵魂，但其详细状况实在无从了解。
&#13;
问22：请问你写《生命不死》一书的宗旨何在？如果有鼓励人们进行催眠的意味，请问正常人做催眠是否反而会精神错乱？
&#13;
答：我写《生命不死》一书最主要的宗旨，在于与读者分享我藉由催眠所得到的因果轮回定则，从而产生对自己及别人的生命的热爱。
&#13;
对一些读过之后仍对轮回缺乏概念的人，当然也有鼓励他们尝试以催眠方法去亲身体验的意思。
&#13;
催眠是否安全，我在《生命不死》、《简介催眠术》及本书中都曾提到过，在此我要重申，催眠是一种很安全的程序，在优秀的催眠师的引导下，任何人都不会因为做了催眠而有什么不良的后果。
&#13;
担心催眠会使正常人反而精神错乱，是捕风捉影的说法。
&#13;
我在此要强调，那是不了解催眠的无稽之谈。
&#13;
问23：既然生命是轮回的，那么生命最早的起源为何？世界上人口不断增加，这些灵魂又从何而来？
&#13;
答：请看本书第十二章＜生命起源＞的阐释，应该会对生命的起源有初步概念。
&#13;
至于人口的增加，则不是问题，存在于宇宙里的灵魂，套一句佛经上的话，有如“恒河沙数”，绝对不愁没有来源。
&#13;
目前在这世界上新生的人口中，每一百人就有一、二个可能是初到地球的新鲜人类。
&#13;
问24：胎儿是在受精时投胎？抑或在出生时投胎？
&#13;
答：据一般前世催眠家的说法，胎儿在脑部及脊椎成形后，就会有灵魂预定要来了。
&#13;
在这一段期间，灵魂可以来来往往，稍稍感受到将来父母的习性，也可以感受到所谓的胎教。
&#13;
此外若“他”觉得这个父母或家庭不好，也有可能后悔，不想诞生出来。
&#13;
但绝大多数的灵魂都是在要出生的那时刻才来到，也就是在出生那一瞬间才与身体联结在一起。
&#13;
问25：动物会不会加入轮回循环？
&#13;
答：所有有生命的东西都可加入轮回的循环圈，包括蚂蚁、人类、上古恐龙、现代的外星人等。
&#13;
在这些生物体里面的灵魂，都是一样的，可以转来转去，相互变换。
&#13;
众生平等就是这个意思。
&#13;
问26：你今世是中国人，前世也是中国人吗？或是不同种族的人？
&#13;
答：跟上个问题的道理一样，灵魂也可以随意变换种族。
&#13;
前世是日本人跟中国人打仗，今世变成中国人打日本人；
&#13;
打来打去，都是打自己。
&#13;
此外，前世为主母，凌虐婢女，今世为人媳，受尽折磨；
&#13;
前世为官，作威作福，今为下属，辛酸莫名；
&#13;
前世为男，横行青楼，今世为女，饱受骚扰。
&#13;
害来害去，都是自作自受。
&#13;
所以灵魂是因需要而随缘轮回，变换不定的，我们今日不可太执着于自己的立场、种族、性别、身分、地位等外在形相，而应体会众生平等、轮回循环不已的道理。
&#13;
问27：催眠中回到前世若是可行，请问我们如何知道那是自己？前世与今世的容貌是否一样？
&#13;
答：在催眠中可以看到一个人穿什么，在干什么，然后会觉得他就是自己，虽然容颜相貌不尽相同亦可辨认，凭的就是潜意识的感应能力。
&#13;
辨识别人的方法也一样，凭靠感应而来。
&#13;
在催眠中看到的自己有时是第三人称，但大部分时候都以第一人称出现，使人有亲历其境的感受，就不会错认自己了。
&#13;
问28：前世因造成今生恨，今生若修行，可否了断？
&#13;
答：有关修行的成果或成就，我是不够资格去解说的。但是从催眠中所得的资料显示，两人之间的恨可以因修行而有所改变，不过光凭单方面的修行，恐怕无法完全消除。
&#13;
自己这一方面的修行，可以消除我个人对对方的恨意，但对方对我的恨若未完全消去，而我又在因果记录上负愧于他，他仍然可以对我施行报复；不管我修得如何，都得接受。
&#13;
现在举一个例子。
&#13;
有一个人在催眠中，已到达耶稣的天堂里，在那里享受慈爱与温馨。
&#13;
有一天（就说是一天吧，假使那里也要算日子的话），一名大师身分的长者来了，告诉他必须下去一趟，他问：“为什么呢？我要永远留在这里。”
&#13;
长者回答他说：“你必须再下去学习更多的爱，再回来。”
&#13;
就此他下来了，去接受更早前世所害的人施加给他的报应。
&#13;
类似这种必须下凡应劫、学习如何爱人的故事，不管被催眠的人信仰何种宗教都一样，即使在观世音身旁，或在西方极乐世界，也都不例外。
&#13;
亦即虽然已经成圣成佛了，如果对方不放过，还是免不了要去接受报应的。
&#13;
问29：那么到底有没有任何免除报应的方法？
&#13;
答：没有。
&#13;
可是，使人的精神体迅速超升净化的方法则有。
&#13;
那就是：给他机会用平常心及无比的毅力，去忍受冤屈、冲破逆境、走出黑暗。
&#13;
所以如果一个人连续不断受人冤枉，被陷害折磨得不堪，千万不要灰心，因为那种机会并不多，一方面可以消业障，一方面又可获得磨炼自我的机会。
&#13;
所以更应该以感恩的心，感谢那些给我们这种机会的人；
&#13;
他们的恶毒，造就了我们今天的平静安宁，也激发了我们今天的心灵能力。
&#13;
我们的命运可能变得坎坷一点，但也因此显示出自我学习到的强大心灵能力。
&#13;
耶稣忍受冤屈，造就他在十字架上的荣耀。
&#13;
谁会知道。
&#13;
三十多年前锒铛入狱的曼德拉，系狱二十七年之后，今天变成南非总统？
&#13;
所以每当横逆到来之时，要以最慈悲的心及刚健的气势来对付；
&#13;
磨炼来了，就用坚忍不拔的毅力承担。
&#13;
久而久之，我们就可以不怕报应了。
&#13;
问30：佛家主张茹素，不杀生，在催眠中是否看到其因果轮回的现象，如吃猪变猪给人吃等。素食是否为解脱轮回的一种方法？
&#13;
答：地球生物圈中有食物链的存在，这个食物链里面包涵什么方式或什么程度的因果关系，是颇费思考的问题。
&#13;
如果按照自然法则而言，在食物链中，大吃小、强吃弱，只要吃得有道理，就应该可以把业障减到最低，可是不应该认为是全无因果业障的。
&#13;
世上有些宗教相信人有原罪，而且是人人都有罪，这与生物链中的口欲不能说没有关系。
&#13;
所以在我们吃的过程中，最好记住领悟一下“吃人者，人恒吃之”这句话的道理。
&#13;
所以素食主义是有道理的，应该会使人比较容易脱离轮回。
&#13;
目前在我催眠的个案中，还没有吃猪变猪的例子，但有曾当过猎人的，或在市井中卖牲畜的人，轮回到其他动物界的例子。
&#13;
问31：你能从因果轮回的观点来看**吗？
&#13;
答：**的形成，不是三言两语可讲完的，其原因可能比我们能想到的还复杂。
&#13;
不过我可以提供其中一两个答案。
&#13;
本书第二章里，我曾提到**的个案，他们好像是在追求前世的恩爱关系。
&#13;
人在轮回的过程中可变男变女，每到一世，生理现实里的力量就会超越精神潜意识中的力量，而依照生理荷尔蒙的选择决定男女，如果有一世精神力量大于生理力量了，所谓**的倾向就会产生。
&#13;
这种现象的产生虽说是意外的成分居多，可是也有些人将错就错，把它变成学习的机会；
&#13;
经由努力去适应与突变，他们往往可以发展出超越常人的能力跟智慧，变化出伟大的创作能力。
&#13;
他们的生活方式虽然很不幸受到大多数文明、宗教及人群的误解，甚至被冠以种种不雅的罪名，但实际上他们并没有比爱吃臭豆腐的人更有罪，他们的生活习惯也没有比在台湾开着车在马路上横冲直撞的人更扰乱到我们。
&#13;
而且请思量一下，你我每天享受到的二十世纪美好生活、伟大的电影、优雅壮丽的音乐、高尚的艺术、福利大众的发明，有很多都要归功于他们这一群人；
&#13;
我实在想不通，他们有什么不好，必须受到大家莫名其妙的歧视？
&#13;
我们已经具备开发国家的条件了，现在就让我们展现出高度文明的素养，给这一群值得我们尊重的弱势族群多些关怀与鼓励，这对凝聚全民力量，提升国家竞争力也是有帮助的。
&#13;
问32：如果职业是刑场的执行者，是否将来会承受很大的业障？
&#13;
答：刽子手这种职业，在因果业障上也是非常富争议性的问题，虽然他杀人是职业上的需要，不得不如此，但绝不是没有业障的问题。
&#13;
首先要问，他为何选择这种职业？
&#13;
是否本身就有杀人倾向？
&#13;
其次就要问，他在执行任务时，内心想法如何？
&#13;
这些事情都可能会影响到他杀了这个人之后，两人之间的业障。
&#13;
目前在这个议题上，我还没有任何个案可以给大家一个完整的回答，以上说法纯粹只是推论。
&#13;
问33：如果因果轮回、生命不死是确定的真理，会不会使很多人合理化自身的犯罪行为？
&#13;
答：这是轮回学家很怕被问到的一个问题。
&#13;
如果人有来生，很多人会不会这么想：今世姑且干他一次勾当，来世再放下屠刀、立地成佛？
&#13;
这也是轮回之说在天主教被打成异端的原因。
&#13;
我对这个问题的答案是斩钉截铁的“不会”。
&#13;
因为一个相信因果业报的人，从一开头就会想尽各种方法去消弭业障，而不会去想先犯罪再来修行，增加来日消灾解厄的困难。
&#13;
问34：催眠中看到过去或前世，是因为重回到过去的记忆；而看到未来或来世，这些事情尚未发生，就没有可记忆的资料，我们如何能够看到呢？难道世上真有肉眼看不到的时光机吗？
&#13;
答：这是一个非常有见地的问题，在目前我得到的资料中尚没有清楚的答案，只不过我们所看到的将来或来世，都是可以被修改的，不像前世或过去那样无法修改。
&#13;
这很明显的指出，过去的资料是稳定地存放在某种档案里；
&#13;
而未来的资料则存放在另一种不稳定的档案里，是属于计划、蓝图之类的，随时在修正。
&#13;
目前我还没有找到所谓肉眼看不见的时光机。
&#13;
问35：可以谈谈灵魂出窍的事吗？
&#13;
答：这是一种很特殊的心灵现象。
&#13;
美国的催眠师也有利用催眠方法训练人这种心灵能力的，成功率如何，尚未有明确报告。
&#13;
我个人曾试图自我催眠去做到这点，但成就不明显也不稳定。
&#13;
整个问题尚待更多突破与了解。
&#13;
问36：精神分裂症的起因是什么？请分别用医学及因果的角度解释。
&#13;
答：医学上惯常称为精神分裂病，而比较不爱称为分裂症。
&#13;
基本上只要病人有妄想、幻听幻视、语无伦次、行为乖异、言行及情绪呆板等症状超过半年，再加上职业上及社会上适应不良，就会被诊断为精神分裂病。
&#13;
这种病多在青春期发病，大多数在二十岁以前就可以看出来，超过三十岁再发病的不是没有，但是少之又少。
&#13;
为什么会发病？
&#13;
依药理上的解释，认为是某种神经传导质或传导质接收站功能过度亢奋，使接收站负荷不了所致。
&#13;
治疗上就是以药物减低神经传导质的量及功能，或阻挡传导质接收站的数目或功能，即以减低神经系统的亢奋状态为最大原则。
&#13;
为什么会有这种病变呢？
&#13;
是大脑本身退化了或进化了？
&#13;
大脑为什么会有变化呢？
&#13;
是遗传或是心灵受到刺激引起的呢？
&#13;
抑或是成长过程中，营养不良或脑部中毒或受伤引起？
&#13;
真正原因如何，目前尚无定论。
&#13;
不过已有越来越多的资料指出，患这种病的人，他们的大脑构造多少有些异常，如脑室较大、脑皮质变薄、脑组织与脑血管间流通阻力增大等，成因为何，没人知晓。
&#13;
从因果的角度来看，很奇特的一个现象是，这些病人在催眠中几乎百分之百都会看到自己曾经轮回为动物，而一般人只有不到二成的人会看到这样的前世。
&#13;
这种现象究竟有什么意义，尚待将来研究。
&#13;
第二个奇特的现象是，从催眠这些病人所得到的结果，令人觉得他们的毛病好像不是潜意识资料本身有跟一般人不一样的地方，而是这些资料经过他们的脑子转一圈出来以后就变形走样，这种现象也是在支持他们的毛病是脑子本身的病变，也就是生理体本身的毛病，而不是潜意识或灵魂本身的毛病。
&#13;
这两种现象虽在目前尚无法看出有什么关联，不过至少很清楚指出，这种病的治疗，应以药物治疗为主，心理治疗为辅。
&#13;
催眠治疗应该在病人服药稳定病情以后再进行，而且目标要放在增加他潜意识保护自己、面对现实、适应环境的能力。
&#13;
只有少数幻视幻听的患者，好像是属于民俗中所谓的外灵干扰。
&#13;
在催眠中跟这些外灵沟通之后，让外灵离开，他们的幻觉也会消失，不药而愈。这种现象是将来我必须进一步去多方探讨、验证的题目。
&#13;
问37：我相信人有灵魂，而不相信有轮回，可以吗？
&#13;
答：如果相信人有灵魂，但却不相信有轮回，就好像相信圣经，但无法相信圣经上所写的神迹一样；
&#13;
或相信耶稣，却不相信他可以用五饼二鱼喂饱五千人，或能使死人复活。
&#13;
或是相信你身上的五千块钱，只能买食物，但却不能买衣服；
&#13;
相信你现在开的这部车，只能在台湾开，不能被运送到大陆去开；
&#13;
相信坐飞机只能到美国而不能到其他国家一样。
&#13;
对一个讲理论科学的人来说，要去思考灵魂这种东西怎么跟大脑连结在一起的种种细节，会觉得很头大。
&#13;
也就是说对于灵魂是否被一种力量吸附在大脑或身体上，或是被一种什么锁链锁进去的状况，觉得无从想像起。
&#13;
现在我们既然有能力超越这个困难的想像，就应该能接受灵魂与大脑或身体之间可以来来去去，只是我们尚不知这种状况的内容罢了。
&#13;
我们的灵魂既然可以在我们今世出生时跟我们的身体连结在一起，而且在我们死亡的时候也可以跟我们的身体分开，那为什么不可以再去跟另一个身体连结而变成我们的来世呢？
&#13;
这是逻辑思考的问题。
&#13;
所以既然可以相信灵魂的存在，就应该连带地也接受其所有的特性与能力，包括可以轮回转世在内。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>derceres: </b><br>
<span>《跨越前世今生》问与答</span><br>
<span>第十四章问与答</span><br>
<span>不管反对或赞成，不管从哲学、科学或宗教的任一层面，若想讨论生命的意义或本质，而不提到轮回转世的内涵及其可能性的话，都会变成偏颇不全与窒碍不通的论调。</span><br>
<span>轮回转世的观念，是与生命现象分不开的。</span><br>
<span>生物学家都会一再坚持，整个人体不管从哪个角度来看，只不过是一部机器而已；</span><br>
<span>人体虽然在地球的生物圈中经过自然演化而形成目前复杂的型态，充其量也不过是一部高度自动化的机器。</span><br>
<span>可是仔细观察人们的思想行为后，就会发现，在“人”这一部机器里面，隐藏各股不同的力量，在操控他的运作。</span><br>
<span>这些力量，有的是我们全然不明白的，但是有些时候我们可以清楚地感觉到。</span><br>
<span>我们自以为是主控一切的那一股力量，配合着自动化的方程式，却无法全然有效地处理我们所遭遇到的所有危机或状况。</span><br>
<span>这些状况仍是由另一个更具自主性，而且不被我们完全了解的“他”在主宰操控。</span><br>
<span>这个“他”，姑且称之为灵魂吧。</span><br>
<span>人体这部机器在运作时，可能像一部飞机在空中自动飞行，感觉不到驾驶员的存在，但是起飞降落之际，又不得不由驾驶员来操作。</span><br>
<span>继续推想下去，个人是否可以离开这架飞机之后，再换另一架？</span><br>
<span>而灵魂呢？</span><br>
<span>可否引领这个人结束之后，再去引领另一个人？</span><br>
<span>答案如何，当然见仁见智，但在目前的阶段，只要大家愿意承认有这个可能性，就可以继续讨论下去。</span><br>
<span>问1：在东方文明里，轮回转世的观念相当普遍，但在西方的历史文化里，有关轮回转世的记载是怎样的？</span><br>
<span>答：在西方文明中，柏拉图是主张轮回的先驱。</span><br>
<span>古埃及人也是相信轮回的；</span><br>
<span>在古埃及坟墓中常常发现的《死亡之书》，记载着人死后再从婴儿复活的事。</span><br>
<span>古波斯拜火教相信“如火的灵”会在两世生命间波动。</span><br>
<span>古犹太神秘教派相信“好”的灵魂可以重生。</span><br>
<span>即便是现在流传的（旧约）圣经中，也有许多处叙述，可以解释为旨在说明人有前世来生：如《耶利米书》一章四～五节、《箴言》八章二十二～三十一节、《约书亚记》廿四章三节（此处的内文，中文圣经译为“大河那边”，原文为“大洪水的另一边”）。</span><br>
<span>而在《新约全书》中也有类似主张或者是符合轮回的记载，如《马太福音》十一章十一、十四、十五节，十六章十三、十四节，十七章九～十三节（类似的内容，在其他三福音书中都可看到）。</span><br>
<span>如果研究前世的学者多下一些印证功夫的话，也许会使一些基督教会人士，像接受地球绕日说一样，重新接受轮回的观念。</span><br>
<span>在整个犹太历史中，代代有主张轮回的学者出现，近代的修莲．阿契（SholenAsch，1880～1957）就是一例。</span><br>
<span>一世纪以后的西方世界，在《亚波克利法经书》中就充满轮回的肯定叙述；圣徒贾斯丁（JustinMartyr,100～165）、圣克里门（Clement,150～220）、妥图里安神父（Tertullion,160～230）、圣欧理真（Origen,l85～254）、圣葛里哥利（Gregory,329～389）、西尼西斯神父（Synesius,370～430）等等，都是早期基督教的传播历史中主张轮回的人。</span><br>
<span>基督教成为罗马国教之后，这些轮回的主张，才逐步被裁定为异端，欧洲世界正好自此开始了一千年之久的黑暗时代。</span><br>
<span>然而轮回之说并没有在基督教世界中消失。</span><br>
<span>根据最近某些抽样调查，在今日美国，相信轮回的民众已有三成。</span><br>
<span>再就文学、心理学、医学及其他科学领域而言，这二、三个世纪来不断有人提出轮回转世的观念，这部分无法在本篇幅尽述。</span><br>
<span>问2：轮回之说到底在科学上有没有实证过呢？</span><br>
<span>答：因为目前的科技尚无法用仪器量表来衡量灵魂的本质及形体，所以轮回的现象无法在科学上直接实证。</span><br>
<span>但是，其前世记忆经考据而得到间接印证的案例，在全世界各地已有数不清的例子了。</span><br>
<span>问3：就你本人的经验，你认为轮回转世是真的吗？</span><br>
<span>答：从过去十七年临床经验，自催眠过程中所得到的有关自己及别人的前世经历，我很难拒绝轮回转世的可能性。</span><br>
<span>虽然这些前世经历难免有些是个人想像的产物，而我也很了解、同意某些必须怀疑的观点，可是在我得到的资料里，却有更多具震撼性、医疗作用，并对个人有深远影响、超乎想像、符合逻辑、能自圆其说、可以交互印证、具一致性、有共同规则可循、无法做其他解释的情况，有些更是经得起验证的经历。</span><br>
<span>所以，像我这样的前世催眠者的思路里，轮回转世之说几乎可以说是惯性出现，而且是可以接受的想法，虽然这种想法与科学上求“真”的程度还有一点点距离。</span><br>
<span>我在写《生命不死》一书时，根据大约四百名个案写成，当时所看到的因果轮回道理，不敢说是完全准确。</span><br>
<span>现在事隔两年半之后，已经增加三千名个案，从这些增加个案的经历里，我看到前书所推论的因果轮回道理，一再被更多的案例佐证无误。</span><br>
<span>客观而言，在这三千五百个人的潜意识里，可以看到他们对人生有一些共同的叙述：生命有轮回，轮回有一定的因果律。</span><br>
<span>经历越多的个案，就越感觉到这些因果律的存在。</span><br>
<span>目前我个人可能比一些宗教家更关心因果报应，因为我藉由催眠所得到的因果律就像算术的一加一等于二一般准确。</span><br>
<span>而更令人不敢大意的是，因果律时时刻刻盯着你，虽经几千万年亦不放过！</span><br>
<span>我们经常犯的两大错误是：一、我的行为只要没有别人看到，就可以不了了之；</span><br>
<span>二、我的行为只要是对的，就不会造业障。</span><br>
<span>不是的！</span><br>
<span>我们所做、所说的每一件事都不会磨灭，都会存留在永恒的记忆里。</span><br>
<span>再者，我们所认为对的事情，只要对别人造成了伤害，也同样会造业障。</span><br>
<span>面对这样庄严重大的生命现象，我们实在不能掉以轻心而不勤加研究。</span><br>
<span>问4：在物质科学尚未发达到可以验证灵魂的今天，研究心灵学的人应该如何将可能的误差减少到最低？</span><br>
<span>答：我觉得我们必须订出一套标准、可靠的研究方法，譬如保持绝对客观真实、不采用二手资料、审慎地交叉验证等。</span><br>
<span>我们必须使用更多的科学方法，使心灵学变成一门可靠的学问，使人们有鉴定灵界现象的管道，务使真实的灵界知识被提出来时，掷地有声，而且有凭有据，并使一般人不再道听途说，散播不实知识。</span><br>
<span>问5：人天生的好恶、习惯，与前世记忆是否有关联？</span><br>
<span>答：目前心理学上的发现，倾向于认定一个人的个性、习惯是与生俱来的，生下来时即已具备了。</span><br>
<span>照这种说法，产生我们个性、习惯的潜意识程序资料，都是在我们出生的当时就完备了。</span><br>
<span>据此，我们可以假定那是经遗传而来，可能是由基因传达的，若是如此，则相同基因的人应该有相同习性。</span><br>
<span>但就我客观的观察，并非如此，因此基因之说，无法确立。</span><br>
<span>而其余可以解释的理由就很少了，最可能的理由还是“前世经历”。</span><br>
<span>再者，以往的案例显示，探索这些前世经历之后，一个人的不良习惯确实可以改变，使“江山易改，本性难移”这句话应修正为“江山可改，本性能移”。</span><br>
<span>虽然逻辑上尚不能骤然断定前世的存在，问题是，若否认人有前世，那么这些天生就有的前世记忆从何而来？</span><br>
<span>这是以归谬证法，来间接证明前世这个观念可以成立。</span><br>
<span>问6：“因果循环”与“轮回转世”的关系如何？是否经过轮回后，周遭环境仍一样，只是角色变了？</span><br>
<span>答：轮回有如将电脑的软体从一个已经坏掉的硬体中取出，灌入一部新的电脑里一样。</span><br>
<span>开机后一切从零开始，但旧有软体里的一切资料与功能尚在，仍影响着今世档案的运作。</span><br>
<span>这种影响就是佛家所说的业力，也是基督教所说的原罪。</span><br>
<span>由前世催眠可以看到当事人轮回因果的方向，这个方向会决定他每次人生应该做的事。</span><br>
<span>所以透过前世催眠，个人很可能会比较晓得如何去度过这一生。</span><br>
<span>每进入一个新生命，环境不可能一样，人物也会有增减，但一个人要努力的方向与课题大体不变。</span><br>
<span>可以说我们带着一些基本定数而来，但每次的生命也都增加很多变数；</span><br>
<span>生命可以轻松地过，但不可以大意地过。</span><br>
<span>问7：人可能转世到一个完全陌生的环境或国家吗？</span><br>
<span>答：从催眠中所获得的资料来看，这是常有的事。</span><br>
<span>今世在中国，前世有可能在欧洲或美国，或地球上任何地方，甚至在其他星球上。</span><br>
<span>问8：对今生接触到的人、事、物，偶尔会有种强烈熟悉的似曾相识，感觉像是曾经看过的景色或人、事、物，或是曾经听过的言语、歌曲，但事实上却是第一次接触；这是否与前世有关联？</span><br>
<span>答：文献记录上，有关这类疑似前世经历的例子已不胜枚举，而且有很多例证也都经过详细客观的调查，这在科学上建立了“很像是轮回转世的证据”。</span><br>
<span>但其他大多数人的这种经验都未经考据，而且必须与一些患有癫症患者的类似经验相区别</span><br>
<span>问9：是否仅有催眠能够进入前世经历？</span><br>
<span>答：不，经由自由联想法亦可进入。</span><br>
<span>但经由自由联想，比较会掺杂一些今生的资料，必须谨慎判断是否真是潜意识里的前世经历。</span><br>
<span>有些人在打坐中亦可以自然地看到片断的前世景象，若不仔细分辨，会以为自己入魔了。</span><br>
<span>问10：何谓打开前世记忆的“密码”，这个名词指的是什么？</span><br>
<span>答：就是把隐藏在潜意识里的前世资料打开，让我们的意识状态去观看、了解这些资料的过程。</span><br>
<span>好比电脑的资料是用符号储存起来的，我们必须用软体解读系统来理解它。</span><br>
<span>问11：是否催眠时，一个人的心智完全被催眠师所掌控，会做出不当的行为？</span><br>
<span>答：不是的，被催眠的人实际上仍是受自己的潜意识控制，如果催眠师要被催眠者做出跟他本身利益相违背之事，他随时可以选择回到意识状态里。潜意识多半会立刻做出保护自己的措施。</span><br>
<span>问12：一个生性内向的人，为何在催眠之后，竟能模仿玛丹娜，大跳艳舞？</span><br>
<span>答：催眠中所表现出来的个性，很可能代表他压抑着另外一个完全相反的特性或冲动，这种反向力量可以被催眠师的暗示激发出来；</span><br>
<span>再加上被催眠者曾看过玛丹娜的表演，对她的动作存有印象，在催眠中就可以加强这种印象或记忆，而把她的整套动作复制出来。</span><br>
<span>问13：是否人人都可被催眠？</span><br>
<span>答：催眠现象的发生，是由于两个心灵密切地配合，如果催眠师与被催眠者之间没有这种默契的话，催眠的现象就不可能发生。</span><br>
<span>所以两个人若无法沟通，催眠过程就不会存在。</span><br>
<span>也就是说，如果被催眠的人无法听懂语言、恐惧紧张、怀疑多虑，或不肯听从指令的时候，就无法进行催眠了。</span><br>
<span>所以一个人只要能放松下来，集中精神，照着指示做，应该都可以学到如何进人催眠。</span><br>
<span>问14：什么是“超意识”？</span><br>
<span>答：超意识是在催眠中发现的一种超然意识状态，必须仔细去觉察才能感受得到。</span><br>
<span>举例来说，从《前世今生》一书畅销之后，引来了不少对该书的批判；</span><br>
<span>如果质问被催眠的人如何知道这件事是距今四千年前发生的，他可能无法给你一个理由，因为这是由他的超意识计算出来的。</span><br>
<span>超意识可以比拟为一部大电脑，它可以用最快速的方法去思考、计算，就如同我们把一些资料输入电脑后，再要求它为我们解答一样。</span><br>
<span>有了这种超意识现象，也使我们更加认定，催眠中所得到的资料是有来源与根据的，不是空穴来风。</span><br>
<span>超意识的功能可藉以认定人物、确算时间、寻求资料、贯通全局、产生智慧、博古通今，以及知所进退等。</span><br>
<span>问15：什么是人类的第一次灵识革命？</span><br>
<span>答：那是在一百年前，人类发现潜意识时发生的。</span><br>
<span>那时人类才知道，我们的行为是受到平常毫无所知的潜意识所掌控。</span><br>
<span>问16：什么是人类的第二次灵识革命？</span><br>
<span>答：就是目前正在进行的这一个追寻灵魂的过程。</span><br>
<span>这个过程约从三十年前，人类接触到濒死经验开始，经过前世催眠的催化，演进到目前各式心灵现象的探索。</span><br>
<span>人类逐步在追寻灵魂及灵界的真象，这种追寻的过程势必与物质文明的加速进步相调和。</span><br>
<span>希望这种推进能使人类文明达到一个更平衡、更有意义的新境界。</span><br>
<span>问17：这次灵识革命的进程中，有没有遭受到什么反动阻力？</span><br>
<span>答：反对派的看法可以大略归类如下：</span><br>
<span>（1）因果轮回不是科学的观念，所以不应该在学术上推广。</span><br>
<span>（2）前世催眠是假科学。</span><br>
<span>（3）前世观念不符合某些现行宗教教义，故应予以压制。</span><br>
<span>总括的说，很显然的，这些令人尊敬的反对派专家所遵循的治学方法、素养、信仰、现实考量及使命感，与轮回观念大相迳庭，因此他们必须对此加以批驳。</span><br>
<span>这是可以理解的。</span><br>
<span>推动这次灵识革命的人，应该以正面态度去接纳这些反对意见的冲击，以求将它们转化或突变为推动灵学发展的更强大力量，而不是去做无意义的攻防角力。</span><br>
<span>问18：在台湾这种灵识革命进展得如何？</span><br>
<span>答：在台湾我们有推动这种运动的最好环境，因为这里的人跟世界上其他地区的人相比，是最有灵识感的。</span><br>
<span>但是台湾也有许多的阻力：</span><br>
<span>（1）台湾的社会文化环境仍未完全脱离父权思想的影响，学术界打压排斥的现象，跟国外百家齐鸣的情况略微不同。</span><br>
<span>所以当我提出前世催眠疗法时，有人喝彩，也有很多人虎视耽耽，或怀抱着误解。</span><br>
<span>而在国外，不管赞同与否，顶多表示反对的立场，道不同不相为谋，互不相犯，而不会对这种运动施加阻力，友善者甚至会以乐观其成的态度，祝福其迈步发展。</span><br>
<span>（2）这二十多年来，台湾精神医学的发展突飞猛进，在药物治疗与症状分析上都有长足进步，但因这里特有的医疗环境，对于精神（心理）治疗的需求度不高，加上劳保、健保对这种精神（心理）治疗的给付过低，使医疗人员对这门学问兴趣缺缺。</span><br>
<span>大家一听到进行一次催眠要使用好几个钟头，就会想到在这几个钟头里我可以看多少病人、做多少事，何必进行这种浪费时间的精神治疗术？</span><br>
<span>所以在台湾要推动这种心灵改革，很难找到志同道合者。</span><br>
<span>问19：请问精神（心理）治疗有几种？</span><br>
<span>答：简单的说，精神（心理）治疗不外以下数种过程：精神分析、分析性精神治疗、简速精神治疗、催眠治疗、生理回馈法、行为治疗法等。</span><br>
<span>精神分析：就是弗洛伊德开创的那一套自由联想式分析步骤。</span><br>
<span>在这种分析过程中，医师非常被动，在寻找病根的整个过程中，病人得以自由自在的，顺着自己的思路，想到哪里讲到哪里。</span><br>
<span>病人须花两、三年的时间，经过几百次的治疗，才能完成全部疗程。</span><br>
<span>现在已分成好几十种学派。</span><br>
<span>分析性精神治疗：利用精神分析的原理做比较密集的治疗，治疗师会根据精神分析的原理，比较主动引发病人的思路。</span><br>
<span>由这种方法，病人须经三十至一百次左右的治疗。</span><br>
<span>简速精神治疗：这是前种方法的简易版，医师会更积极参与导引病人的思路，拟定理想化的治疗过程，并要求病人遵循。</span><br>
<span>医师与患者多会约定一定的疗程（一般定为十次），时间一到如未治愈，则须重新拟定治疗目标。</span><br>
<span>支持性心理治疗：医师设法给予病人各式各样的心理支持与安慰。</span><br>
<span>严格说来，这并不能算是一种精神治疗。</span><br>
<span>以上的精神治疗方法多是在意识层面进行治疗，只有第一种方法有时会进入下意识层面，或者在少数情况下到达潜意识的层面里。</span><br>
<span>催眠治疗：利用催眠程序，直接在潜意识里使力，只有在少数失败的例子中，会跑到下意识或意识里。</span><br>
<span>此法利用暗示力量，企图修正潜意识的程序及资料，短期内随即生效，而且进行几次就可以了。又可分为：</span><br>
<span>（1）普通催眠治疗：属于单向的催眠治疗，病人只接受单向的暗示，这些暗示如果被潜意识接受了，疗效立见，但有时有效时期较短。</span><br>
<span>（2）前世催眠疗法：属于双向的催眠疗法，病人除有单向催眠的效果外，更藉着对自己潜意识资料的了解，发挥自我调适的功能，有效地找到病因，消弭病症，是最简洁有力的精神治疗法。</span><br>
<span>所以我认为利用催眠，把潜意识里的资料拿出来整理分析的治疗方法，是目前最有效的精神治疗法。</span><br>
<span>至于生理回馈与行为治疗法，因离本题较远，不在此赘述。</span><br>
<span>问20：从催眠认识潜意识，可以达到心灵改造的目的吗？</span><br>
<span>答：潜意识是人类心灵意识的主要部分，而催眠是了解与运作潜意识最好、最有效的方法，也是认识潜意识的一个比较客观的方法，更可以说是比较合乎科学精神的方法。</span><br>
<span>正面的思想是心灵改造的第一步，催眠便是使正面思想发酵的最方便、有力的法门。</span><br>
<span>根据我们的经验，百分之八十五以上的人可以经由催眠体会到前世经历，而分析这些前世经历，可以了解潜意识对宇宙、人生的观点，利用这些观点可以正确地批判我们自己的生命，有效地注入正面思想，平衡自我与外在环境的关系，正确掌握并改造我们内在的心灵生命及外在行为表象。</span><br>
<span>所以催眠可以说是心灵改造最简单也最有效的法门。</span><br>
<span>问21：灵魂具有什么特质？是灵界的基本颗粒吗？或者会进行分裂或与其他灵体进行物理性或化学性的结合？</span><br>
<span>答：这些问题，我们暂时都没有客观验证过的答案。</span><br>
<span>不过灵魂的特质，在本书多处地方约略提过，在此就不浪费篇幅。</span><br>
<span>灵魂会不会分裂，是很有趣的问题。</span><br>
<span>到目前为止，我觉得在催眠中所感受到的灵魂，似乎都很稳定，不会分裂，也似乎不会与其他灵魂产生化学变化而改变本质。</span><br>
<span>至于物理性的结合或互相吸引、排斥等，灵魂进行这些活动时，都还保存着原先的个性和脾气；</span><br>
<span>我看过两个灵魂一起投胎到同一个身体上的案例，但只有其中一个，跟那个身体的神经系统联结在一起，另一个灵魂则是跟随着第一个灵魂，但其详细状况实在无从了解。</span><br>
<span>问22：请问你写《生命不死》一书的宗旨何在？如果有鼓励人们进行催眠的意味，请问正常人做催眠是否反而会精神错乱？</span><br>
<span>答：我写《生命不死》一书最主要的宗旨，在于与读者分享我藉由催眠所得到的因果轮回定则，从而产生对自己及别人的生命的热爱。</span><br>
<span>对一些读过之后仍对轮回缺乏概念的人，当然也有鼓励他们尝试以催眠方法去亲身体验的意思。</span><br>
<span>催眠是否安全，我在《生命不死》、《简介催眠术》及本书中都曾提到过，在此我要重申，催眠是一种很安全的程序，在优秀的催眠师的引导下，任何人都不会因为做了催眠而有什么不良的后果。</span><br>
<span>担心催眠会使正常人反而精神错乱，是捕风捉影的说法。</span><br>
<span>我在此要强调，那是不了解催眠的无稽之谈。</span><br>
<span>问23：既然生命是轮回的，那么生命最早的起源为何？世界上人口不断增加，这些灵魂又从何而来？</span><br>
<span>答：请看本书第十二章＜生命起源＞的阐释，应该会对生命的起源有初步概念。</span><br>
<span>至于人口的增加，则不是问题，存在于宇宙里的灵魂，套一句佛经上的话，有如“恒河沙数”，绝对不愁没有来源。</span><br>
<span>目前在这世界上新生的人口中，每一百人就有一、二个可能是初到地球的新鲜人类。</span><br>
<span>问24：胎儿是在受精时投胎？抑或在出生时投胎？</span><br>
<span>答：据一般前世催眠家的说法，胎儿在脑部及脊椎成形后，就会有灵魂预定要来了。</span><br>
<span>在这一段期间，灵魂可以来来往往，稍稍感受到将来父母的习性，也可以感受到所谓的胎教。</span><br>
<span>此外若“他”觉得这个父母或家庭不好，也有可能后悔，不想诞生出来。</span><br>
<span>但绝大多数的灵魂都是在要出生的那时刻才来到，也就是在出生那一瞬间才与身体联结在一起。</span><br>
<span>问25：动物会不会加入轮回循环？</span><br>
<span>答：所有有生命的东西都可加入轮回的循环圈，包括蚂蚁、人类、上古恐龙、现代的外星人等。</span><br>
<span>在这些生物体里面的灵魂，都是一样的，可以转来转去，相互变换。</span><br>
<span>众生平等就是这个意思。</span><br>
<span>问26：你今世是中国人，前世也是中国人吗？或是不同种族的人？</span><br>
<span>答：跟上个问题的道理一样，灵魂也可以随意变换种族。</span><br>
<span>前世是日本人跟中国人打仗，今世变成中国人打日本人；</span><br>
<span>打来打去，都是打自己。</span><br>
<span>此外，前世为主母，凌虐婢女，今世为人媳，受尽折磨；</span><br>
<span>前世为官，作威作福，今为下属，辛酸莫名；</span><br>
<span>前世为男，横行青楼，今世为女，饱受骚扰。</span><br>
<span>害来害去，都是自作自受。</span><br>
<span>所以灵魂是因需要而随缘轮回，变换不定的，我们今日不可太执着于自己的立场、种族、性别、身分、地位等外在形相，而应体会众生平等、轮回循环不已的道理。</span><br>
<span>问27：催眠中回到前世若是可行，请问我们如何知道那是自己？前世与今世的容貌是否一样？</span><br>
<span>答：在催眠中可以看到一个人穿什么，在干什么，然后会觉得他就是自己，虽然容颜相貌不尽相同亦可辨认，凭的就是潜意识的感应能力。</span><br>
<span>辨识别人的方法也一样，凭靠感应而来。</span><br>
<span>在催眠中看到的自己有时是第三人称，但大部分时候都以第一人称出现，使人有亲历其境的感受，就不会错认自己了。</span><br>
<span>问28：前世因造成今生恨，今生若修行，可否了断？</span><br>
<span>答：有关修行的成果或成就，我是不够资格去解说的。但是从催眠中所得的资料显示，两人之间的恨可以因修行而有所改变，不过光凭单方面的修行，恐怕无法完全消除。</span><br>
<span>自己这一方面的修行，可以消除我个人对对方的恨意，但对方对我的恨若未完全消去，而我又在因果记录上负愧于他，他仍然可以对我施行报复；不管我修得如何，都得接受。</span><br>
<span>现在举一个例子。</span><br>
<span>有一个人在催眠中，已到达耶稣的天堂里，在那里享受慈爱与温馨。</span><br>
<span>有一天（就说是一天吧，假使那里也要算日子的话），一名大师身分的长者来了，告诉他必须下去一趟，他问：“为什么呢？我要永远留在这里。”</span><br>
<span>长者回答他说：“你必须再下去学习更多的爱，再回来。”</span><br>
<span>就此他下来了，去接受更早前世所害的人施加给他的报应。</span><br>
<span>类似这种必须下凡应劫、学习如何爱人的故事，不管被催眠的人信仰何种宗教都一样，即使在观世音身旁，或在西方极乐世界，也都不例外。</span><br>
<span>亦即虽然已经成圣成佛了，如果对方不放过，还是免不了要去接受报应的。</span><br>
<span>问29：那么到底有没有任何免除报应的方法？</span><br>
<span>答：没有。</span><br>
<span>可是，使人的精神体迅速超升净化的方法则有。</span><br>
<span>那就是：给他机会用平常心及无比的毅力，去忍受冤屈、冲破逆境、走出黑暗。</span><br>
<span>所以如果一个人连续不断受人冤枉，被陷害折磨得不堪，千万不要灰心，因为那种机会并不多，一方面可以消业障，一方面又可获得磨炼自我的机会。</span><br>
<span>所以更应该以感恩的心，感谢那些给我们这种机会的人；</span><br>
<span>他们的恶毒，造就了我们今天的平静安宁，也激发了我们今天的心灵能力。</span><br>
<span>我们的命运可能变得坎坷一点，但也因此显示出自我学习到的强大心灵能力。</span><br>
<span>耶稣忍受冤屈，造就他在十字架上的荣耀。</span><br>
<span>谁会知道。</span><br>
<span>三十多年前锒铛入狱的曼德拉，系狱二十七年之后，今天变成南非总统？</span><br>
<span>所以每当横逆到来之时，要以最慈悲的心及刚健的气势来对付；</span><br>
<span>磨炼来了，就用坚忍不拔的毅力承担。</span><br>
<span>久而久之，我们就可以不怕报应了。</span><br>
<span>问30：佛家主张茹素，不杀生，在催眠中是否看到其因果轮回的现象，如吃猪变猪给人吃等。素食是否为解脱轮回的一种方法？</span><br>
<span>答：地球生物圈中有食物链的存在，这个食物链里面包涵什么方式或什么程度的因果关系，是颇费思考的问题。</span><br>
<span>如果按照自然法则而言，在食物链中，大吃小、强吃弱，只要吃得有道理，就应该可以把业障减到最低，可是不应该认为是全无因果业障的。</span><br>
<span>世上有些宗教相信人有原罪，而且是人人都有罪，这与生物链中的口欲不能说没有关系。</span><br>
<span>所以在我们吃的过程中，最好记住领悟一下“吃人者，人恒吃之”这句话的道理。</span><br>
<span>所以素食主义是有道理的，应该会使人比较容易脱离轮回。</span><br>
<span>目前在我催眠的个案中，还没有吃猪变猪的例子，但有曾当过猎人的，或在市井中卖牲畜的人，轮回到其他动物界的例子。</span><br>
<span>问31：你能从因果轮回的观点来看**吗？</span><br>
<span>答：**的形成，不是三言两语可讲完的，其原因可能比我们能想到的还复杂。</span><br>
<span>不过我可以提供其中一两个答案。</span><br>
<span>本书第二章里，我曾提到**的个案，他们好像是在追求前世的恩爱关系。</span><br>
<span>人在轮回的过程中可变男变女，每到一世，生理现实里的力量就会超越精神潜意识中的力量，而依照生理荷尔蒙的选择决定男女，如果有一世精神力量大于生理力量了，所谓**的倾向就会产生。</span><br>
<span>这种现象的产生虽说是意外的成分居多，可是也有些人将错就错，把它变成学习的机会；</span><br>
<span>经由努力去适应与突变，他们往往可以发展出超越常人的能力跟智慧，变化出伟大的创作能力。</span><br>
<span>他们的生活方式虽然很不幸受到大多数文明、宗教及人群的误解，甚至被冠以种种不雅的罪名，但实际上他们并没有比爱吃臭豆腐的人更有罪，他们的生活习惯也没有比在台湾开着车在马路上横冲直撞的人更扰乱到我们。</span><br>
<span>而且请思量一下，你我每天享受到的二十世纪美好生活、伟大的电影、优雅壮丽的音乐、高尚的艺术、福利大众的发明，有很多都要归功于他们这一群人；</span><br>
<span>我实在想不通，他们有什么不好，必须受到大家莫名其妙的歧视？</span><br>
<span>我们已经具备开发国家的条件了，现在就让我们展现出高度文明的素养，给这一群值得我们尊重的弱势族群多些关怀与鼓励，这对凝聚全民力量，提升国家竞争力也是有帮助的。</span><br>
<span>问32：如果职业是刑场的执行者，是否将来会承受很大的业障？</span><br>
<span>答：刽子手这种职业，在因果业障上也是非常富争议性的问题，虽然他杀人是职业上的需要，不得不如此，但绝不是没有业障的问题。</span><br>
<span>首先要问，他为何选择这种职业？</span><br>
<span>是否本身就有杀人倾向？</span><br>
<span>其次就要问，他在执行任务时，内心想法如何？</span><br>
<span>这些事情都可能会影响到他杀了这个人之后，两人之间的业障。</span><br>
<span>目前在这个议题上，我还没有任何个案可以给大家一个完整的回答，以上说法纯粹只是推论。</span><br>
<span>问33：如果因果轮回、生命不死是确定的真理，会不会使很多人合理化自身的犯罪行为？</span><br>
<span>答：这是轮回学家很怕被问到的一个问题。</span><br>
<span>如果人有来生，很多人会不会这么想：今世姑且干他一次勾当，来世再放下屠刀、立地成佛？</span><br>
<span>这也是轮回之说在天主教被打成异端的原因。</span><br>
<span>我对这个问题的答案是斩钉截铁的“不会”。</span><br>
<span>因为一个相信因果业报的人，从一开头就会想尽各种方法去消弭业障，而不会去想先犯罪再来修行，增加来日消灾解厄的困难。</span><br>
<span>问34：催眠中看到过去或前世，是因为重回到过去的记忆；而看到未来或来世，这些事情尚未发生，就没有可记忆的资料，我们如何能够看到呢？难道世上真有肉眼看不到的时光机吗？</span><br>
<span>答：这是一个非常有见地的问题，在目前我得到的资料中尚没有清楚的答案，只不过我们所看到的将来或来世，都是可以被修改的，不像前世或过去那样无法修改。</span><br>
<span>这很明显的指出，过去的资料是稳定地存放在某种档案里；</span><br>
<span>而未来的资料则存放在另一种不稳定的档案里，是属于计划、蓝图之类的，随时在修正。</span><br>
<span>目前我还没有找到所谓肉眼看不见的时光机。</span><br>
<span>问35：可以谈谈灵魂出窍的事吗？</span><br>
<span>答：这是一种很特殊的心灵现象。</span><br>
<span>美国的催眠师也有利用催眠方法训练人这种心灵能力的，成功率如何，尚未有明确报告。</span><br>
<span>我个人曾试图自我催眠去做到这点，但成就不明显也不稳定。</span><br>
<span>整个问题尚待更多突破与了解。</span><br>
<span>问36：精神分裂症的起因是什么？请分别用医学及因果的角度解释。</span><br>
<span>答：医学上惯常称为精神分裂病，而比较不爱称为分裂症。</span><br>
<span>基本上只要病人有妄想、幻听幻视、语无伦次、行为乖异、言行及情绪呆板等症状超过半年，再加上职业上及社会上适应不良，就会被诊断为精神分裂病。</span><br>
<span>这种病多在青春期发病，大多数在二十岁以前就可以看出来，超过三十岁再发病的不是没有，但是少之又少。</span><br>
<span>为什么会发病？</span><br>
<span>依药理上的解释，认为是某种神经传导质或传导质接收站功能过度亢奋，使接收站负荷不了所致。</span><br>
<span>治疗上就是以药物减低神经传导质的量及功能，或阻挡传导质接收站的数目或功能，即以减低神经系统的亢奋状态为最大原则。</span><br>
<span>为什么会有这种病变呢？</span><br>
<span>是大脑本身退化了或进化了？</span><br>
<span>大脑为什么会有变化呢？</span><br>
<span>是遗传或是心灵受到刺激引起的呢？</span><br>
<span>抑或是成长过程中，营养不良或脑部中毒或受伤引起？</span><br>
<span>真正原因如何，目前尚无定论。</span><br>
<span>不过已有越来越多的资料指出，患这种病的人，他们的大脑构造多少有些异常，如脑室较大、脑皮质变薄、脑组织与脑血管间流通阻力增大等，成因为何，没人知晓。</span><br>
<span>从因果的角度来看，很奇特的一个现象是，这些病人在催眠中几乎百分之百都会看到自己曾经轮回为动物，而一般人只有不到二成的人会看到这样的前世。</span><br>
<span>这种现象究竟有什么意义，尚待将来研究。</span><br>
<span>第二个奇特的现象是，从催眠这些病人所得到的结果，令人觉得他们的毛病好像不是潜意识资料本身有跟一般人不一样的地方，而是这些资料经过他们的脑子转一圈出来以后就变形走样，这种现象也是在支持他们的毛病是脑子本身的病变，也就是生理体本身的毛病，而不是潜意识或灵魂本身的毛病。</span><br>
<span>这两种现象虽在目前尚无法看出有什么关联，不过至少很清楚指出，这种病的治疗，应以药物治疗为主，心理治疗为辅。</span><br>
<span>催眠治疗应该在病人服药稳定病情以后再进行，而且目标要放在增加他潜意识保护自己、面对现实、适应环境的能力。</span><br>
<span>只有少数幻视幻听的患者，好像是属于民俗中所谓的外灵干扰。</span><br>
<span>在催眠中跟这些外灵沟通之后，让外灵离开，他们的幻觉也会消失，不药而愈。这种现象是将来我必须进一步去多方探讨、验证的题目。</span><br>
<span>问37：我相信人有灵魂，而不相信有轮回，可以吗？</span><br>
<span>答：如果相信人有灵魂，但却不相信有轮回，就好像相信圣经，但无法相信圣经上所写的神迹一样；</span><br>
<span>或相信耶稣，却不相信他可以用五饼二鱼喂饱五千人，或能使死人复活。</span><br>
<span>或是相信你身上的五千块钱，只能买食物，但却不能买衣服；</span><br>
<span>相信你现在开的这部车，只能在台湾开，不能被运送到大陆去开；</span><br>
<span>相信坐飞机只能到美国而不能到其他国家一样。</span><br>
<span>对一个讲理论科学的人来说，要去思考灵魂这种东西怎么跟大脑连结在一起的种种细节，会觉得很头大。</span><br>
<span>也就是说对于灵魂是否被一种力量吸附在大脑或身体上，或是被一种什么锁链锁进去的状况，觉得无从想像起。</span><br>
<span>现在我们既然有能力超越这个困难的想像，就应该能接受灵魂与大脑或身体之间可以来来去去，只是我们尚不知这种状况的内容罢了。</span><br>
<span>我们的灵魂既然可以在我们今世出生时跟我们的身体连结在一起，而且在我们死亡的时候也可以跟我们的身体分开，那为什么不可以再去跟另一个身体连结而变成我们的来世呢？</span><br>
<span>这是逻辑思考的问题。</span><br>
<span>所以既然可以相信灵魂的存在，就应该连带地也接受其所有的特性与能力，包括可以轮回转世在内。</span><br>
</p><p><b>炽羽星痕: </b><br>
<span>标题是不是该加一个（奇文共赏）？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>矢吹奈子: </b><br>
<span>精神病早期症状</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI RVL-AL09, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>walkerman: </b><br>
<span>既然如此，以后宰了这作者应该是无罪的吧，只是消灭了他的一副臭皮囊，他的灵魂只是去转世了而已嘛</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>矢吹奈子 发表于 2019-10-18 09:02</span><br>
<span>精神病早期症状</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI RVL-AL09, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
<span>陈胜英(1942年-2008年)，台湾省南投县人。美国神经精神科专科医师，及中华民国精神科专科医师。台大医学院医学科毕业。在完成台大医学院神经精神科总住院医师的学程后，于一九七二年赴美国田纳西大学医学院深造。历任田纳西棉花市荣民总院主治医师、密西根圣约瑟医院及梅西医院精神科主任、加州诺瓦克大都会医院急诊部主任，以及南加州大学临床副教授等，并于南加州自设头痛及脑科诊所十余年。后返国服务，在台北市开设催眠及心理治疗工作室。擅长于利用前世催眠的方式来解决人们的心理困恼，往往有奇效。积累了大量的前世催眠案例后，从中精选了部分案例，陆续整理出版了几部著作。</span><br>
<span>书籍著作有：</span><br>
<span>一、《生命不死：精神科医师的前世治疗报告》 1995/04/01出版</span><br>
<span> [转载]台湾前世催眠大师陈胜英医师简介X</span><br>
<span>二、催眠之旅：催眠录音带 1995/05/01出版</span><br>
<span>三、《跨越前世今生：陈胜英医师的催眠治疗报告》 1997/10/01出版</span><br>
<span> [转载]台湾前世催眠大师陈胜英医师简介</span><br>
<span>四，《与灵对话：前世今生、梦境与潜意识的奥秘》 2006/12/14出版</span><br>
<span> [转载]台湾前世催眠大师陈胜英医师简介</span><br>
<span>后记：陈医师于2007年12月31日脑溢血，被送入**泰医院，但不幸于2008年1月13日去世。</span><br>
</p><p><b>矢吹奈子: </b><br>
<span>derceres 发表于 2019-10-18 12:18</span><br>
<span>陈胜英(1942年-2008年)，台湾省南投县人。美国神经精神科专科医师，及中华民国精神科专科医师。台大医学 ...</span><br>
<span>矢吹 奈子（やぶき なこ、2001年6月18日 - ）</span><br>
<span>0歳から子役として活動し、2016年時点で芸歴14年であり、2005年公開の映画『タッチ』では浅倉南の幼少時代を演じた。</span><br>
<span>小学2年頃からAKB48のファンになり、はじめは姉の影響で渡辺麻友を好きになった。しかしある日テレビを観ていた時に突然、指を差し「この人が好き!」と言ったメンバーがいた。それが指原莉乃だった。その後4、5回握手会で指原のもとに足を運び、そのうち2回「（AKB48グループのオーディションに）絶対に受かるよ。受けて!」と誘いを受けたが、当時は応募要項の年齢条件に達していなかった。指原がHKT48に移籍した後、博多にも行ってみたいと思い、HKT48のオーディションを受けることになる。</span><br>
<span>2013年8月、HKT48第3期生オーディションに合格、11月2日にHKT48ひまわり組「パジャマドライブ」初日公演のバックダンサーとしてお披露目。12月7日、研究生「脳内パラダイス」公演で劇場公演デビュー。12月11日発売のAKB48 34thシングル「鈴懸の木の道で「君の微笑みを夢に見る」と言ってしまったら僕たちの関係はどう変わってしまうのか、僕なりに何日か考えた上でのやや気恥ずかしい結論のようなもの」Type Hに収録された「ウインクは3回」でセンターに抜擢される。ミュージック・ビデオ撮影時点ではお披露目前であった。</span><br>
<span>2014年2月24日、Zepp DiverCityで開催された「AKB48グループ大組閣祭り」において、チームHへの昇格が発表され、4月23日よりチームHとして活動を開始。3月12日発売のHKT48 3rdシングル「桜、みんなで食べた」で同期の田中美久とともに初の選抜入りを果たす。</span><br>
<span>2015年3月25日にさいたまスーパーアリーナで開催された『AKB48ヤングメンバー全国ツアー〜未来は今から作られる〜』にて、田中・（以下AKB48）大和田南那・川本紗矢・谷口めぐ・向井地美音・村山彩希とともにAKB48グループの派生ユニット「でんでんむChu!」を結成することが発表される。翌26日に同会場で開催された『AKB48春の単独コンサート〜ジキソー未だ修行中!〜』内に行われた「春の人事異動」により、AKB48チームBとの兼任が発表された。9月1日より新体制に移行し兼任を開始。11月25日発売のHKT48 6thシングル「しぇからしか!」Type-Cにソロ楽曲「いじわるチュー」が収録された。HKT48のシングルにメンバーのソロ楽曲が収録されるのは初である。12月26日、チームB「ただいま 恋愛中」初日公演に出演。</span><br>
<span>2016年5月から6月にかけて実施された『AKB48 45thシングル選抜総選挙』では28位でアンダーガールズに選出され、初ランクインを果たした。開票イベントが行われた6月18日は矢吹の15歳の誕生日で、「人生で一番最高の日になりました。」と喜びのコメントを述べた。中高生向けビューティー&ファッション誌『LOVE berry』2016年8月20日発売のvol.3より、専属モデル「ラブモ」としての活動を開始した。</span><br>
<span>2017年12月8日、AKB48劇場12周年公演でグループ内の組閣が行われ、AKB48チームBとの兼任解除が発表され、2018年5月28日をもってAKB48としての活動（兼任）を終了。同年5月2日に発売されたHKT48の11thシングル「早送りカレンダー」では田中と共にセンターポジションに選ばれ、「なこみく」コンビでのWセンターとなった。同年5月30日発売のAKB48 52ndシングル「Teacher Teacher」では、AKB48のシングル表題曲に初選抜された。同年6月の『AKB48 53rdシングル 世界選抜総選挙』では9位にランクインし、初の選抜入りを果たした。10位には田中も入っており「なこみく」コンビで揃って選抜入りとなった。</span><br>
<span>同年4月から8月まで韓国のオーディション番組『PRODUCE 48』に参加。先輩メンバーの宮脇咲良と共に20位以内のファイナリストに残り、8月31日の最終回で発表された最終順位で6位にランクインし、「IZ*ONE」のメンバーに選ばれた。IZ*ONEの活動に専念するため、2021年4月までの2年6か月間、一時国内グループ活動を休業することになった。2018年10月29日にIZ*ONEとしてミニアルバム『COLOR*IZ』でデビューし、専任活動を開始した。</span><br>
<span>————————————————————————————————</span><br>
<span>本人出演曲目69支，电视剧8部，电影2部，舞台剧1场，杂志连载1本，推特粉丝24万，这美国混不下去回岛骗人的湾湾只有半页维基，推特没有，写的书分类还是心理推理类，怎么想都是我比较靠谱。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI RVL-AL09, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ロラン・ローラ: </b><br>
<span>楼主，麻烦你表演个原地转世，谢谢</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1860038[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
