<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>对于异度之刃2背景的深层次研究</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>对于异度之刃2背景的深层次研究</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:19:36 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>对于异度之刃2背景的深层次研究[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1853441-1-1.html</link>
      <description>对于异度之刃2背景的深层次研究&#13;
先提醒有剧透。自我介绍一下，大龄骨灰级主机玩家，square粉（非SE），由于经济原因大概98年左右才入的PS1，怎么说呢，大概就是经历了首发玩FF7,FF8,异度装甲的时代，当时画面的震撼不是现代游戏能比的，因为那个年代是2D和3D之间一个跨纬度和空间的提升，和现代游戏分辨率、光照的提升是无法比拟。
&#13;
废话不多说直接进入异度系列，当年异度装甲确实被捧为了神作（叫好不叫座的），之所以神作是因为他的神棍背景： 有一张整整10000年的历史年表，而且其内容相当的详细和具体，据说这是高桥学生时代起就在编写的故事，其包含了科学，SF（机甲，飞船），宗教信仰，爱情等一系列要素，这些设定极其装逼，牛逼。回到现在这个年龄才发现，异度系列所探讨的一直都是人类对于科学的探索，对生命的追求和意义究竟是什么？
&#13;
我相信高桥对我们真实的世界是探索和研究过的，不知道各位有没有听过一句话：科学的尽头是神学。这不是随便说说的，毕竟现代科学并没有找到人类的起源，有的只是忽悠你的话，是猩猩变的，猩猩怎么来的呢？ 细胞怎么来的呢，宇宙最初的那个奇点怎么来的呢？爱因斯坦在死前还是相信了上帝的存在，一个最著名的物理学家，相信万物是上帝创造的，这是不是对科学的一个极大的讽刺！
&#13;
是不是觉得我扯远了，其实没有，异度的背景设定就是这些，高桥述说的就是最尖端的科学假说，它和物理及哲学是不可分割的。现代物理中的弦理论（看不懂可以百度百科）阐述了现实中是存在更高纬度的空间和平行宇宙的。异度之刃2在最终章提到的gate，就是高纬度空间和人类低纬度世界的连接器，简称为gate（门）。异度系列都是围绕这这个gate（zohar）展开的。不同的异度作品样子稍微有点区别，但大致上是一样的。异度之刃2的人物背景设定其实和前几作也都是一样的，而且还能对应上，只是画风宅向了，大概因为1代的画风被喷了。总体上也简化了这些背景设定，现代年轻人应该不吃那一套，还是流行宅文化多点，更大众更好卖，大概这就是商业化的妥协吧。
&#13;
游戏中的最后也解释了，其实创造他们世界的上帝就是旧人类的科学家克劳乌斯，这里和1代无缝衔接。那时候旧时代人类战争灭亡，他最后关头开发了三位一体人工智能计算机用来控制gate，于是成为了神。三位一体（拉丁语：Trinity），又译为三一真神、天主圣三、三一神、圣三一、三一神论，是基督宗教神YHWH（新教常汉译为 神耶和华，天主教常汉译为天主雅威）的神学理论，建立于第一次尼西亚公会议的《尼西亚信经》，是基督教三大派别的基本信条。
&#13;
异度2中的三位一体，其中二位就是理性（灭）和灵魂（光），另一个异度2里说是落入了另一个空间，其实就是去了1代。。所以天之圣杯自然就是异刃的管理者，处理和保存一切异刃的记忆。根据历代异度剧情，神目的只有一个，那就是去更高的次元。克劳乌斯并不是真正的原神，他创造异度2的人类和异刃是为了修复他另外一半的身体，这是根据异度装甲的剧情所作出的结论，其实每作异度剧情都一样，只是换了一个平行世界。创造的人类如何修复他另一半的身体？ 这不是逻辑BUG。 我们的主角莱克斯确实只有他才能激活天之圣杯的最终形态，才能控制三位一体来操控gate，只有操控gate了才能去更高维的宇宙，之所以异度2的神变善良了，是因为玩家请愿希望有一个美好的结局，这作结局真的挺好。但是这些和今天的主题无关，今天的主题是高桥带给我们的生命意义的探讨。
&#13;
异度2的结局从侧面来看是EVA的结局是一模一样的，但这完全是巧合。我们来回忆一下EVA，你会发现异度和EVA有着很多相似的地方，这其实都是和圣经故事相关联所以才相似。他的关键词“人类补完计划”，和结局都是人类世界毁灭然后新生，而负责新生的那几个人就是神的代理者了。这些故事不是异想天开，而很有可能是真实的，我们现实中经常有考古学家发现万年前就存在现代文明的人类相关物品的报道。。
&#13;
所以呢，异度的结局更真实的告诉我们生命是什么，他就是一个反复进化的过程，游戏从开头就一直在述说我们人类虽然只有短暂的寿命，但是能通过基因的遗传和科学知识来不断的进化，人死了但是科学技术和文化却通过后代不断的进步。 
&#13;
最后我用我理解的观点来说，多生娃生二胎就是为人类做贡献。等等，这是开玩笑的，高桥所带给我们生命的意义是：积极乐观的面对你所遭遇的一切，相信自己能做到。爱这个世界才是最好的生活的方式。最后，我喜欢尼娅，还有大家！</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>cuan: </b><br>
<span>对于异度之刃2背景的深层次研究</span><br>
<span>先提醒有剧透。自我介绍一下，大龄骨灰级主机玩家，square粉（非SE），由于经济原因大概98年左右才入的PS1，怎么说呢，大概就是经历了首发玩FF7,FF8,异度装甲的时代，当时画面的震撼不是现代游戏能比的，因为那个年代是2D和3D之间一个跨纬度和空间的提升，和现代游戏分辨率、光照的提升是无法比拟。</span><br>
<span>废话不多说直接进入异度系列，当年异度装甲确实被捧为了神作（叫好不叫座的），之所以神作是因为他的神棍背景： 有一张整整10000年的历史年表，而且其内容相当的详细和具体，据说这是高桥学生时代起就在编写的故事，其包含了科学，SF（机甲，飞船），宗教信仰，爱情等一系列要素，这些设定极其装逼，牛逼。回到现在这个年龄才发现，异度系列所探讨的一直都是人类对于科学的探索，对生命的追求和意义究竟是什么？</span><br>
<span>我相信高桥对我们真实的世界是探索和研究过的，不知道各位有没有听过一句话：科学的尽头是神学。这不是随便说说的，毕竟现代科学并没有找到人类的起源，有的只是忽悠你的话，是猩猩变的，猩猩怎么来的呢？ 细胞怎么来的呢，宇宙最初的那个奇点怎么来的呢？爱因斯坦在死前还是相信了上帝的存在，一个最著名的物理学家，相信万物是上帝创造的，这是不是对科学的一个极大的讽刺！</span><br>
<span>是不是觉得我扯远了，其实没有，异度的背景设定就是这些，高桥述说的就是最尖端的科学假说，它和物理及哲学是不可分割的。现代物理中的弦理论（看不懂可以百度百科）阐述了现实中是存在更高纬度的空间和平行宇宙的。异度之刃2在最终章提到的gate，就是高纬度空间和人类低纬度世界的连接器，简称为gate（门）。异度系列都是围绕这这个gate（zohar）展开的。不同的异度作品样子稍微有点区别，但大致上是一样的。异度之刃2的人物背景设定其实和前几作也都是一样的，而且还能对应上，只是画风宅向了，大概因为1代的画风被喷了。总体上也简化了这些背景设定，现代年轻人应该不吃那一套，还是流行宅文化多点，更大众更好卖，大概这就是商业化的妥协吧。</span><br>
<span>游戏中的最后也解释了，其实创造他们世界的上帝就是旧人类的科学家克劳乌斯，这里和1代无缝衔接。那时候旧时代人类战争灭亡，他最后关头开发了三位一体人工智能计算机用来控制gate，于是成为了神。三位一体（拉丁语：Trinity），又译为三一真神、天主圣三、三一神、圣三一、三一神论，是基督宗教神YHWH（新教常汉译为 神耶和华，天主教常汉译为天主雅威）的神学理论，建立于第一次尼西亚公会议的《尼西亚信经》，是基督教三大派别的基本信条。</span><br>
<span>异度2中的三位一体，其中二位就是理性（灭）和灵魂（光），另一个异度2里说是落入了另一个空间，其实就是去了1代。。所以天之圣杯自然就是异刃的管理者，处理和保存一切异刃的记忆。根据历代异度剧情，神目的只有一个，那就是去更高的次元。克劳乌斯并不是真正的原神，他创造异度2的人类和异刃是为了修复他另外一半的身体，这是根据异度装甲的剧情所作出的结论，其实每作异度剧情都一样，只是换了一个平行世界。创造的人类如何修复他另一半的身体？ 这不是逻辑BUG。 我们的主角莱克斯确实只有他才能激活天之圣杯的最终形态，才能控制三位一体来操控gate，只有操控gate了才能去更高维的宇宙，之所以异度2的神变善良了，是因为玩家请愿希望有一个美好的结局，这作结局真的挺好。但是这些和今天的主题无关，今天的主题是高桥带给我们的生命意义的探讨。</span><br>
<span>异度2的结局从侧面来看是EVA的结局是一模一样的，但这完全是巧合。我们来回忆一下EVA，你会发现异度和EVA有着很多相似的地方，这其实都是和圣经故事相关联所以才相似。他的关键词“人类补完计划”，和结局都是人类世界毁灭然后新生，而负责新生的那几个人就是神的代理者了。这些故事不是异想天开，而很有可能是真实的，我们现实中经常有考古学家发现万年前就存在现代文明的人类相关物品的报道。。</span><br>
<span>所以呢，异度的结局更真实的告诉我们生命是什么，他就是一个反复进化的过程，游戏从开头就一直在述说我们人类虽然只有短暂的寿命，但是能通过基因的遗传和科学知识来不断的进化，人死了但是科学技术和文化却通过后代不断的进步。 </span><br>
<span>最后我用我理解的观点来说，多生娃生二胎就是为人类做贡献。等等，这是开玩笑的，高桥所带给我们生命的意义是：积极乐观的面对你所遭遇的一切，相信自己能做到。爱这个世界才是最好的生活的方式。最后，我喜欢尼娅，还有大家！</span><br>
</p><p><b>七色梦幻亚雷特: </b><br>
<span>呃，楼主的热情值得点赞。不过这些都是一年前大家已经知道的了。。。</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>想起了前段时间看的游戏人生剧场版，面对神仙打架的智慧种们，低科无魔的人类简直就如同蚂蚁一样，聪明的人选择立即去死，更聪明的人选择不出生。</span><br>
<span>进击的巨人这段时间和往后大概也是这样的主题。</span><br>
<span>感觉这类话题总是有点民族主义和种族主义的影子？</span><br>
<span>本想说 XB1 和 2 风味还是不一样的，不过作为外部压力的机神等强大存在与土地纷争和不自由的生命形式也算是某种对应关系。</span><br>
<span>不过异刃这个设定还是想不明白，既然只是上传人类数据，为什么一块水晶激活一次之后就保持同一个外形和基础性格？</span><br>
<span>莱克斯最后嘴炮真的时候说很羡慕异刃的生命形态，我觉得有什么好羡慕的，论传承能力人类生养教育还更方便稳定一些，异刃每轮除了样子和起始性格不变还能留下什么？</span><br>
</p><p><b>dazzle: </b><br>
<span>什么几把玩意，多看点书，少琢磨民科</span><br>
</p><p><b>Keynes: </b><br>
<span>说了一堆东西，但是一个都没有讲清楚</span><br>
<span>不过异度的背景设定是真的牛逼，关于生命和异刃的起源演化算是我今年看到的最屌的科幻设定了</span><br>
</p><p><b>cuan: </b><br>
<span>whzfjk 发表于 2019-8-14 17:53</span><br>
<span>想起了前段时间看的游戏人生剧场版，面对神仙打架的智慧种们，低科无魔的人类简直就如同蚂蚁一样，聪明的人 ...</span><br>
<span>如果异刃的设定超过人类太多，那就不能传达美好的人类生活了。</span><br>
</p><p><b>小姜不辣: </b><br>
<span>求别黑爱因斯坦</span><br>
</p><p><b>不可避免: </b><br>
<span>借楼写点随笔感想吧。异度2有不少玩的时候没什么，回头一寻思很艹蛋的故事剧情设定。 </span><br>
<span>比如克劳乌斯心心念念的新人类旧人类拥有共同的失败本质。 </span><br>
<span>我可去NMLGB的。不管地上还是天上打出狗脑子的这帮人最烂过不过是恐怖统治，一旦执政终究要转型秩序的缔造者。我看过场TM地球还是蓝的连地壳都没打烂，就莫尔斯之地这种程度的破坏，凭当时的科技战后重建个二十年轻轻松（结合之后需要覆盖全地球的纳米机器人无数年才能修复的剧情，我有理由推测地球毁坏真正的原因是他按钮按过后把地幔炸穿了）。</span><br>
<span>战争过后，矛盾隐去，又是文化经济共同繁荣昌盛的一个时代。然后就被这个神经病莫名其妙按个钮一按于是什么都没有了。</span><br>
<span>最后还一副我确实有错，但终究是人类的错的态度让人怎么想怎么火大。</span><br>
<span>人类确实错了，错在让克劳乌斯这种SB拿到了许愿机的操作权利还没做反制预案。 </span><br>
</p><p><b>superlink: </b><br>
<span>不可避免 发表于 2019-8-14 18:43</span><br>
<span>借楼写点随笔感想吧。异度2有不少玩的时候没什么，回头一寻思很艹蛋的故事剧情设定。 </span><br>
<span>比如克劳乌斯心心念 ...</span><br>
<span>克劳乌斯是sb不是异度1就知道了么，异度2那是一体两份，经历可能不同，基本性格还是一样的</span><br>
</p><p><b>cuan: </b><br>
<span>对啊，神本来就是傻逼，不管游戏还是其他影视剧都这样。神创造了人类，然后被人类反杀。。</span><br>
</p><p><b>不可避免: </b><br>
<span>superlink 发表于 2019-8-14 18:50</span><br>
<span>克劳乌斯是sb不是异度1就知道了么，异度2那是一体两份，经历可能不同，基本性格还是一样的 ...</span><br>
<span>主要是异度2在克劳乌斯登场后不断暗示玩家克劳乌斯卡门里后被分成善恶一体两面的存在了。异度1是恶的一面，2是善的一面。一时间蒙蔽了我对他的感官判断。</span><br>
<span>然后通关一寻思。不管是善是恶，都被覆盖在他的SB本质里了。</span><br>
</p><p><b>JYOMITSU: </b><br>
<span>看似说了很多东西，实际上什么有用的也没表达出来，和民科一个水准</span><br>
</p><p><b>不可避免: </b><br>
<span>一个个怎么都爱泼冷水的。有人抛砖引玉讨论一下不挺好的。</span><br>
</p><p><b>fantuanhtr: </b><br>
<span>高桥应该好好学学老东家是怎么利用设定、讲故事和解构神话的，FF14 5.0在这方面把XB2打出shi来。</span><br>
</p><p><b>01046: </b><br>
<span>什么狗屁民科文字，果然打游戏把脑子打坏了</span><br>
<span>—— 来自 Google Pixel 2 XL, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>RUANHYC: </b><br>
<span>whzfjk 发表于 2019-8-14 17:53</span><br>
<span>想起了前段时间看的游戏人生剧场版，面对神仙打架的智慧种们，低科无魔的人类简直就如同蚂蚁一样，聪明的人 ...</span><br>
<span>不是新一轮调谐的样子和性格会根据上一轮上传的数据进行改变吗？还是我记错了...</span><br>
</p><p><b>不可避免: </b><br>
<span>RUANHYC 发表于 2019-8-14 19:47</span><br>
<span>不是新一轮调谐的样子和性格会根据上一轮上传的数据进行改变吗？还是我记错了... ...</span><br>
<span>结局时我记得有说上传的数据会用于阿鲁斯制造新的核心里。</span><br>
<span>至于已有的核心更不更新数据还真不记得有没有说了。</span><br>
<span>但可以从异刃支线里看出来异刃本身是会改变的。比如婆娑罗剧情告诉你婆娑罗以前也是个辣手无情以至于声明赫赫的角色，之后悔悟归隐。等你开出来就变成恶即斩的正义感全开异刃了。</span><br>
<span>说到这个我就想起来星织水分中期剧情里水分嫌弃星织的盗贼身份哪句对百合伤害满值的对话了。</span><br>
<span>这么看来虽然异刃本身也会变化，但随主人的部分还是多点。</span><br>
</p><p><b>yuuu: </b><br>
<span>惊了，泥潭现在还有活的反进化论者</span><br>
<span>—— 来自 Hisense HLTE700T, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>膝盖君: </b><br>
<span>草</span><br>
</p><p><b>Tainey: </b><br>
<span>探索的就是奶子。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>山下野人: </b><br>
<span>求别给爱因斯坦，人家的哲学上帝和耶和华一点吊毛关系都没</span><br>
</p><p><b>riin1: </b><br>
<span>我以前转过一篇写xb2里面的存在主义的文章。后来重新云了一遍xb1的剧情，可以说xb两作确实是一直在探讨人的意义，最终就归结为存在主义。xb两作在剧情的高潮部分都给了存在主义不少的戏份。2代太多了那篇文章里都有，1代里的就比如海恩塔国王对melia说的“你先选择，然后才能谈希望”。</span><br>
</p><p><b>红夜殇雨: </b><br>
<span>贴吧的研究是高桥深受2001太空漫游系列电影，黑色石碑形象概念的影响，没看见工作室都叫巨石吗？</span><br>
</p><p><b>asaon: </b><br>
<span>虽然楼主热情可嘉，但什么叫科学的尽头是神学</span><br>
</p><p><b>Recen: </b><br>
<span>求lz讲神学不要把爱因斯坦老人家拉过来，他可是去世前一天还在研究大一统理论，尝试将引力和电磁力的理论公式统一呢，可以说是科学精神的典范，想要研究前沿问题就必须具备一定的数理基础，而不是靠主观臆想。</span><br>
<span>引用(http://muchong.com/t-12446262-1)一部分供参考：</span><br>
<span>当然，无论如何上述误解还属于科学之内的认识。令人匪夷所思的是，还有人走得更远，企图用周.易的阴阳说来“解释”元素周期表。这些学者（他们的确是科班学者，不过看来不諳物理学、化学）声称可以运用《周.易》的阴.阳.八.卦理论探讨元素周期表问题。其实，只要看任意一本群论入门书的前10页，反复几遍、思索一番，很容易看出：即便用现代数学的概念把《周.易》阴.阳.论的含义抬高，充其量也只是个二阶群C2；所谓黑白、阴阳、男女……之间的“由此及彼”的关系就是C2群中的两种群元：恒等元I和C2元。C2群是最简单的一种群，只代表自然界中最简单的的一种事物间的关系（即对称性）。而自然界万物间存在的关系实际上远不止二阶群一种，还有好多种群，代表更复杂的事物间的关系。人们误以为阴阳八卦可以“由此及彼”覆盖自然界中任意事物之间的联系，其实在这一点上《周易》远远无法与群论相比。群论是现代科学的代表。</span><br>
<span>为什么没有学过群论的人听到《周.易》的阴.阳.八.卦理论中黑白、阴阳、男女……之间的“由此及彼”总觉得很神秘呢？黑白如何与男女“由此及彼”呢？由男到女又是如何“由此及彼”呢？这一点在群论里同样可以做到的，诀窍在于从群的一个元素“及彼”到另一个元素的“二元运算”是不加具体定义的，不同的场合有其特定的运算约定。可惜的是《周易》只知道在一个C2群里翻来翻去，从不越出雷池一步，不知道C2群之外还有“由此及彼”的广阔天地。群论中还有两种由此及彼的能力：同构和同态。这都是周易没想到的。正因为群论的同构和同态，就可以把不同类型的具体数学（如向量、张量、矩阵……）建立起横向联系，那就是“表示”（representation）。通过表示，群把整个数学统一起来了。群通过数学就可以运用到客观世界。关键是：对于自然界的许多规律，哪怕我们对其物理具体内容还暂时不知道、实验证据还不足，但是可以单凭问题中明显可见的对称性质，就可以从群论上演绎出一些重要结论，尽管这些结果不是体系性质的全部行为，但却是体系必须严格服从的行为。</span><br>
<span>群之间可能存在从属关系，一个群可以是另一个群的子群。例如二阶群C2是三维旋转群R3的子群。R3又是代表球对称的SO(3)群或SU(2)群的子群。上述自由原子的球对称性就属于SO(3)群，不属于二阶群，或二阶群只是SO(3)群的一个子群。既然子群的完备集不可能也是“母”群的完备集，所以二阶群C2的《周易》是绝对无法理解元素周期表球对称的本质的。周.易.论者遇到s, p电子有2+6 = 8，就非要与《周易》八卦中的“八”硬凑在一起。即使凑上几个元素，此后d, f电子的10与14怎么凑呀？将来g, h电子的18与22又怎么凑呀？凭群论就可以断言这样的硬凑毫无价值。</span><br>
<span>两千年之后，人们还陶醉在《周.易》阴.阳.论这二阶群中，误以为万物之间只有这一种事物间的关系。硬要把自然科学的问题塞进《周易》哲学的框架内去求解，只能是失败的结局。至今，没有一个自然科学的定理、公式是靠哲学来作依据求证得到的。他们没看到自然界中万物之间还有很多种其他关系（很多种群），那是明摆的事实。宇称也属于一种对称性，难怪，以破除宇称守恒定律著名的杨振宁先生一眼就看出问题，振聋发聩地指出：《易.经》影响了中.华.文化中的思维方式，是近代科学没有在中.国.萌芽的重要原因之一。</span><br>
</p><p><b>riin1: </b><br>
<span>今天发现xb2最后一章提到的反政府军名字其实叫做salvator，其实就是“救世主”</span><br>
</p><p><b>sandro: </b><br>
<span>别别，爱因斯坦是不可知论者</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1853441[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
