<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>超人幻想里芳村兵马和未来线到底是怎么一回事？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>超人幻想里芳村兵马和未来线到底是怎么一回事？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:31:55 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>超人幻想里芳村兵马和未来线到底是怎么一回事？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1911245-1-1.html</link>
      <description>超人幻想里芳村兵马和未来线到底是怎么一回事？&#13;
最近又看了一遍超人幻想，还是没搞清楚到底发生了什么，只言片语好像说他搞了件不得了的大事，但又没说清楚到底干了啥
&#13;
别的故事跳时间最多多看几遍，未来线这部分是真的难懂啊</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>永恒的王牌: </b><br>
<span>超人幻想里芳村兵马和未来线到底是怎么一回事？</span><br>
<span>最近又看了一遍超人幻想，还是没搞清楚到底发生了什么，只言片语好像说他搞了件不得了的大事，但又没说清楚到底干了啥</span><br>
<span>别的故事跳时间最多多看几遍，未来线这部分是真的难懂啊</span><br>
</p><p><b>龙之峰: </b><br>
<span>芳村兵马原名超豹，是未来25世纪派到神化年间的时间警察，目的是追捕企图改变历史的"历史自由主义者"。在25世纪，超人已经从概念上消失，超豹是以豹为原型，经过基因改造而形成的特殊人类。</span><br>
<span>超豹来到神化年间后，很快认为改变历史才是正确的选择，就背叛了时间警察组织，运用自己知晓的未来高科技，成立了国际犯罪组织IQ。但是以前还是时间警察的超豹出现在IQ豹面前，想要追捕他。IQ豹察觉到这条路走不通，就回到过去，创立了超人科。以上是芳村兵马的背景。从其他集偶尔的闪回来看，豹还利用时间机器在历史中进行了很长时间的旅行。</span><br>
<span>在超人幻想中，时间有两个特征。一个是“过去发生的事情不会消失”，也就是说，时间警察超豹、IQ豹以及超人科豹到最后都会同时存在。另一个是“时间会无视重大悖论”，就是说如果悖论影响过大，时间会放置不管，强行让事件成立（这个特征其实并没有真正表现出来，所以可能只是猜想）。</span><br>
<span>第一季芳村兵马的个人回中，依然存在的IQ豹认为超人科是邪恶的，因此来摧毁超人科。超人科豹为了保护超人科，一方面也是为了消除黑历史，亲自干掉了IQ豹。超人科豹本以为自己会因为时间悖论而消失，但辉子将她抓到的时间警察超豹的时间机器交给人吉博士，推动了时间机器研究的开始，使时间在重大事项上产生了悖论。时间因此无视了芳村兵马，强行让他存在下去。</span><br>
</p><p><b>永恒的王牌: </b><br>
<span>龙之峰 发表于 2020-1-29 11:59</span><br>
<span>芳村兵马原名超豹，是未来25世纪派到神化年间的时间警察，目的是追捕企图改变历史的"历史自由主义者"。在25 ...</span><br>
<span>那结局那段是怎么一回事？兵马通过自爆把红色机器人变成不存在，那那个未来又是怎样的？</span><br>
</p><p><b>龙之峰: </b><br>
<span>永恒的王牌 发表于 2020-1-29 12:09</span><br>
<span>那结局那段是怎么一回事？兵马通过自爆把红色机器人变成不存在，那那个未来又是怎样的？ ...</span><br>
<span>芳村兵马协助里见展开计划，用未来技术制造红豹机器人，但是未来技术不能再过去大张旗鼓地使用，否则就会被制裁(我认为这里地制裁指的是被未来的时间警察组织制裁，而不是被时间本身制裁)芳村兵马因为过多地运用未来科技改变历史，被未来时间警察组织遣返，所以未来那个女人才会说他是犯罪者。</span><br>
<span>里见不知道芳村兵马是未来人，以为得到了天才科学家的帮助，给了芳村兵马关键时刻跳反的机会。</span><br>
</p><p><b>gofbayrf: </b><br>
<span> 本帖最后由 gofbayrf 于 2020-1-29 12:51 编辑 </span><br>
<span>原初超豹所在的未來沒有超人   所謂的時間警察其實是犯罪組織時間旅行者就只有超豹一人去的時間除了關鍵的神化年 還有其他雜七雜八的本質是歷練 最后達成超人存續的世界男人直面自己內心的中二才是真正的成長   當恐怖分子那會吐糟武器人型沒意義呢后來的產品一個比一個中二病最后的退場大概是他認為最華麗的方式要跳反有一萬種方式選擇的卻是成功率最不可靠的</span><br>
</p><p><b>广西桂系兵: </b><br>
<span>永恒的王牌 发表于 2020-1-29 12:09</span><br>
<span>那结局那段是怎么一回事？兵马通过自爆把红色机器人变成不存在，那那个未来又是怎样的？ ...</span><br>
<span>兵马制造了太大量的红色机器人</span><br>
<span>太大量的红色机器人=对未来影响太大</span><br>
<span>对未来的影响太大=制造的机器人连同兵马一起被历史的强制力抹除</span><br>
</p><p><b>永恒的王牌: </b><br>
<span>gofbayrf 发表于 2020-1-29 12:46</span><br>
<span>原初超豹所在的未來沒有超人   所謂的時間警察其實是犯罪組織時間旅行者就只有超豹一人去的時間 ...</span><br>
<span>超豹，课长都是这样的角色，你以为我是现xie实e的大人，其实我也是正huan义xiang的伙伴哒，然后关键时刻跳反</span><br>
</p><p><b>Kanoya: </b><br>
<span>「三个超豹」回，辉子拿了时间警察的时间操纵装置给了博士看，博士的研究成为了时间警察的基础，由于超人课豹的消失会造成巨大的悖论，因此被搁置，超人课豹没有消失。</span><br>
<span>最终回，超人课豹回到未来，问上司「做得太过了吗」，上司回答「出色的犯罪者呢」，说明超豹一开始要追捕的「时间自由主义者」就是自己。</span><br>
<span>再回来「三个超豹」回，超豹(青涩豹还是超人课豹存疑，我从语气上推测是超人课豹)问上司，「我这样的存在被称为超人么」，上司邪魅一笑，这里留了个白，如果上司回答的是「否」，那么最终回就是单纯出于「尔朗的伙伴」的目的帮忙；如果回答是「是」，那么豹所在的未来就是「全员超人」。鉴于「超人」本质上是代指的「左翼」或者「进步主义者」，制作组不可能通过访谈给我们答案的，千个读者千个哈雷雷特了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1911245[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
