<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>zt：30年前，改变中国动画命运的一场变局</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>zt：30年前，改变中国动画命运的一场变局</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 13:51:16 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>zt：30年前，改变中国动画命运的一场变局[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1782216-1-1.html</link>
      <description>zt：30年前，改变中国动画命运的一场变局&#13;

&#13;
https://media.weibo.cn/article?id=2309634295353351451463文|傅广超
&#13;
2018年8月30日，76岁的王柏荣去世了。他的身份和成就很难用单一的标准来界定：他既是美术电影时代的先锋，也是加工片时代的闯将；他是一位创作者，也是经营者和管理者；他导演的艺术短片成就斐然，对于推动中国动画的产业化进程，他同样功不可没。他的职业生涯有辉煌，也有挫败，而他经历的这一切，可以说是中国动画转型期的缩影。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/f543eeab676ca395bc152bde08ac308d.jpg▲ 王柏荣（1942-2018）和他的代表作，苏庆绘
&#13;
1987年冬天，王柏荣辞去上海美术电影制片厂副厂长的职务，随后赴广州担任时代动画公司总经理。如雨后春笋般成立的民营动画企业都开始暗中发力，他们摆出求贤若渴的姿态，期望将上海美影的一大批业务骨干编入麾下。
&#13;
第二年，中国动画界迎来了前所未有的剧变。
&#13;
1988年11月，第一届上海国际动画电影节如期举行，世界各国的动画家和优秀作品齐聚上海，被誉为水墨动画扛鼎之作的《山水情》在竞赛单元夺魁，中国动画人从未感觉到自己离世界舞台如此近。不少人都觉得，中国动画事业已经处在了巅峰状态，而上海美影厂将一直是领头羊。然而，美梦易碎。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/ed9b67d79e27c24c7d7a3e6e04a06a4a.jpg▲ 1988年，水墨动画片《山水情》荣获上海国际动画电影节大奖，评委会主席哈拉斯与特伟、阎善春、马克宣三位导演合影留念，摄影：楼英
&#13;
不到一年，该厂的经济状况陷入窘境，37位业务骨干先后辞职南下入职加工片企业，离开的人数接近动画片组原动画人才总量的四分之三。之后的几年里，离职的人数仍不断增加。在中国电影业整体向市场经济转型的时期，上海美影厂没能顺利推进产业化进程。
&#13;
1995年1月，国家取消了实行四十多年的动画片计划经济指标政策，中影公司不再收购动画片，当时语境下的“美术片”的制作、播出将由生产企业和制片公司自主经营，美术片也成为中国电影业第一个推向市场的片种。至此，计划经济体制下的经营理念和制作模式全面瓦解，老一代美影人建立起的创作体系走向崩溃。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/6327a9ac9cad010f622d9850be0f2cde.jpg▲ 水墨动画片《山水情》（1988）剧照
&#13;
30年后再谈这段历史，不同立场的人会给予完全相反的评价。然而，要理清中国动画史的脉络，要连接中国动画的过去、当下和未来，这段历史无论如何都不能回避。
&#13;
本文要做的，并不是泛泛地致敬或缅怀，而是以中国老一辈动画人的拓荒之路为线索回溯和反思那段历史。绝对意义上的客观公允是不存在的，争论也必定会继续下去，而我们要做的是尽可能严谨地勾勒出那段如烟往事的面貌，陈述一家之言，为百家争鸣抛砖引玉。
&#13;
-1-​1984年，刚刚制作完动画电影《风之谷》的高畑勋和宫崎骏来到中国访问。此行最后一站是上海，他们满怀尊敬之情将《风之谷》的拷贝赠送给了上海美影厂。3年前，日本动画协会曾邀请美影厂赴东京举办“中国美术电影展映会”，那是日本的动画业界和观众第一次全面地了解中国动画，“中国同行那种每一部短片都尝试新手段的创作方式”让他们十分钦佩，相应的，上海美影厂也令他们向往。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/e05d13b2bc36978d1de1967cbdad65b0.jpg▲ 1981年6月，《ANIMAGE》对“中国美术电影动画”展映及座谈活动进行的专题报道，大冢康生、高畑勋、宫崎骏等日本动画家悉数参与
&#13;
但这次访问经历并不是那么愉快。高畑勋和宫崎骏发现，上海美影厂的高层在艺术理念的交流上并不是那么积极，反倒是不停地询问与酬金制度相关的问题，高畑勋回忆：“他们认为统一工资是不合理的，应该引进日本的计件薪酬制度。我们感到很失望……一旦计件付酬，就再也拍不出‘中国学派’的影片了。”
&#13;
他们的“失望”情有可原，但美影厂的改革刻不容缓。远道而来的日本艺术家不知道，就在那一年9月，上海美影厂的领导班子进行了大换血，严定宪接替特伟担任厂长，王柏荣任副厂长，摆在他们面前的是前辈们从来没有面对过的问题。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/57989e73eec9c7bfc9ef477bebe27ebc.jpg▲ 上海美影厂领导班子，左一：特伟（顾问），左二：严定宪，右三：王柏荣
&#13;
1980年代初，电视正在逐渐成为观看动画片的主要方式，而中国的电视动画领域几乎是一片空白，只能任由引进动画片独霸荧屏。由此，社会各界开始呼吁中国动画要增加产量，尤其是增加系列动画片的产量。
&#13;
可现实状况是，当时中国内地成规模的专业动画生产机构只有上海美影厂一家，而该厂仍然在计划经济体制下运转。文化部规定全国每年的美术片生产总量最多380分钟（超出的部分不会另加钱收购），其中的350分钟由上海美影厂承担，国家按标准下拨资金，影片完成后再由中影公司统购统销，而这笔收购资金仅能勉强维持制片厂的再生产。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/981f9a7d12d255af2c0e9f11cbcd20ab.jpg▲ 剪纸片《火童》（原名《火童阿扎》）画面分镜头台本（1984）导演：王柏荣，美术设计：刘绍荟空藏动漫资料馆藏
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/0ce4697e7969545a1c06cde0269c489f.jpg▲ 剪纸片《火童》剧照（1985）
&#13;
此外，上海美影厂一向奉行“慢工出细活”的生产模式，这一方面是计划经济体制的产物，一方面也是创作艺术精品的需要。可要面对市场经济下的商业片生产，这种模式完全行不通。
&#13;
同时，动画片生产方与发行、放映渠道脱节，影院为了追求经济效益最大化，往往压缩甚至取消动画短片的放映场次，艺术短片又无法满足电视台的播放需要，所以上海美影厂的大量作品失去了销路；而且，当时中国内地的动画专业人员不足一千人，不及日本的二十五分之一，要进行短周期、多项目、大体量、高强度的制作十分困难……
&#13;
一家长于艺术性探索的国营制片单位突然要面向市场，承担起为全中国生产商业动画的历史使命，这算是机遇？是挑战？还是无奈？可以肯定的是，它别无选择。就这样，在市场经济的浪潮下，在中国还没有动画产业这个概念的时候，上海美影厂开始摸着石头过河。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/841c66848679fc500f428b7825afee3c.jpg
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/f36c2d4d4ff849ba45c7576788a7aaf0.jpg
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/196b7aee01a61bdbb7c23d64dba20f65.jpg▲ 1984年，上海美影厂的系列片制作计划全面启动，至1987年同时推出了《葫芦兄弟》《邋遢大王奇遇记》《擒魔传》等多部系列片
&#13;
体制和生产模式暂时无法改变，上海美影厂只能压缩单集短片的产量，增加系列片的产量，并且从内部提高生产效率。其中，工资制度的改革首当其冲。作为厂长，严定宪极力提倡和推行酬金制。
&#13;
上海美影厂从前的工资制度是奖金制——每个职工除了按级别领取固定薪资外，业务突出的职工还会领取相应的奖金。不可否认，充裕的制作周期，充足的预算和固定薪酬为打造艺术精品提供了良好的条件。但随着形势的变化，这种“大锅饭”制度的弊端也就越来越明显：
&#13;
以往上海美影厂的年均产量是350分钟左右，而人均年产量往往不足1分钟；所谓的“奖金”大多数时候是职工轮流拿，这个季度得了一等奖的人下个季度业务再突出也要把奖金让给别人，有一部分不常到岗上班，或者业务成绩一般的职工也照样可以拿到奖金，如此一来，奖金就失去了其原有的激励作用，而部分职工在工作中的懈怠也导致了一定程度的浪费和生产低效。
&#13;
一旦改成酬金制，职工的收入就会与摄制组的工作效率挂钩，甚至拿酬金的业务骨干月收入会超过行政干部。虽面对着各方压力，但酬金制还是得以推行，在之后的几年里，上海美影厂的人均年产量得到了有效的提高。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/4661dd869b1716132e1511b4f5f8f01f.jpg▲ 1980年代上海美影厂动画车间工作照
&#13;
工资制度的改革暂时解决了眼前的问题，为长远发展计，上海美影厂必须面向社会寻求更多合作。1984年后，上海美影厂开始承接大量的广告业务及对外加工业务，与国外的合拍片计划也逐渐推上了日程，这很大程度上要归功于主抓生产的王柏荣。在他看来，美影厂必须发展出原创片和对外加工、合作片两大体系：一方面通过对外合作赚取外汇、进行人才交流，在制片流程和商业运作上与国际接轨；另一方面利用对外合作赚取的利润保证原创片、艺术片的持续输出。这样一来，今后才有活路。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/42d58dbcae16c0a1dcc3cb44c35be082.jpg▲ 1980年代上海美影厂开发部招商广告，绘图：詹同，空藏动漫资料馆藏
&#13;
上海美影厂最早承接对外商业加工片业务是在1979年，那一年，他们为日本东映株式会社的《宇宙战舰大和号》系列作品描线、上色7000余张，但这次合作仅仅是尝试性的。从1985年开始，上海美影厂与日本DIC动画公司建立合作，正式从原动画阶段介入制作，连续为其加工了《小熊凯西》《里夫拉夫》《林中居民》三部系列片，1987年又为法国BAT制片公司加工动画电影《鲁滨逊及其伙伴》。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/bde9a65b3f9281b44637a47a0ea3b690.jpg▲ 1986年，上海美影厂厂长办公室主任佘百川率队赴日本东京考察，走访了东京映画动画部、NHK电视台、DIC动画公司、古留美动画公司，此行确定了木偶片《不射之射》与动画系列片《西游记》合作意向。左一：张澋源，右四：佘百川，右二：顾建国（子易），右一：蒋友毅。顾子易提供
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/b6a2b00def66a3c24aff886bc71aab3c.jpg▲ 动画系列片《小熊凯西法》
&#13;
​https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/3b8788f5ffd5a10ccb372d4e4b25e684.jpg▲ 动画电影《鲁滨逊及其伙伴》
&#13;
1987年，上海美影厂的原创类对外合作项目陆续上马。3月，聘请日本偶动画导演川本喜八郎执导木偶片《不射之射》；4月，与加拿大阿肯森动画电影公司确定合作动画片《夜莺》，与德国杜尼约克电影电视公司确定合作动画片《狐狸列那》。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/13ef209858a8d4950d4b97e6b59f2597.jpg▲ 川本喜八郎执导、上海美影厂出品的《不射之射》（1988）
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/9572c0fd4dc7e36345a12b10fd2a7081.jpg▲ 中、加合拍动画片《夜莺》（1987）
&#13;
最后，这些加工、合作项目都获得了好评，中方的制作水准也在国际上得到了认可。为了促成这些项目，王柏荣投入了巨大的精力，从谈判、签约到执行，他都亲力亲为。他还大胆起用年轻人，一批青年制片、导演、原动画人才得到了锻炼，学习到了国外的电视动画生产、管理经验。一系列对外合作带来的经济效益更是显而易见，1984年上海美影厂的利润是55万元人民币，而到了1987年则高达170万元。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/5e58aeb568a7ac8eddbe7065deb7f872.jpg▲ 中、德合拍动画片《狐狸列那》（1989）
&#13;
在这前后，上海科学教育电影制片厂、南京电影制片厂动画片组、长春美术电影制片厂陆续推出了品质较高的动画片，上海电视台、中央电视台相继成立了动画制作部门，由香港TVB投资的翡翠动画设计有限公司也于1985年在深圳成立。这意味着中国内地的动画制作机构不再是上海美影厂一家独大，但此时上海美影厂在人才的数量和质量上无疑还具有压倒性的优势，许多兄弟单位还要靠着“上美老大哥”的提携艰辛创业。
&#13;
1986年2月，上海美影厂迈出了具有历史性的一步，由上海美影厂、珠江电影制片厂、香港时代艺术有限公司三方合资成立的广州时代动画公司正式开业，上海美影厂的王柏荣担任副董事长，潘积耀担任副总经理。此举带动了全国动画企业的兴起和发展，使得中国动画的产业化探索又前进了一步。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/f3a45a6cd7fcdb287c5fd7baf87d21c6.jpg▲ 中国动画家参观川本喜八郎的木偶造型右起：川本喜八郎、常光希、王树忱、王柏荣
&#13;
看上去，天时、地利、人和一样不少，上海美影厂华丽转型指日可待。可历史和人们开了个玩笑，没过多久，一股强劲的暗流将上海美影厂打回了原形。
&#13;
​-2-​促使王柏荣辞职和大批创作骨干南下的**本质上是一回事。
&#13;
1987年，日本NHK放送局送来一笔大单子——与美影厂合作大型电视动画系列片《西游记》，日方出资，剧本和美术设计由双方协商创作，导演和中后期制作环节全部在美影厂进行。不论从经济效益、业务交流还是打入国际市场的角度考虑，这次合作都具有极大诱惑性。
&#13;
但困难还是有的。虽然前几年的加工片实践锻炼出一批新人，但还远远无法满足一年完成一部系列片的体量。厂领导决定联合其他兄弟单位进行“转包”，这样对于国内动画行业整体的发展也有益。同年，上海美影厂创作办公室主任蒋友毅与顾建国赴天津、沈阳，与当地动画制片部门达成了合作意向。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/9cc02b60ed6ced197898e987aad54689.jpg▲ 1985年日本广岛国际动画电影节期间留影左起：王树忱、手冢治虫、王柏荣、常光希
&#13;
根据协议，上海美影厂要先做一集样片。很快，样片《平顶山》筹备组成立，总导演由厂长严定宪担任，前期台本、中方人物造型设计由顾建国担任。一个多星期后，顾建国完成了造型和台本设计工作，并且根据总导演意见进行了调整。可谁也没想到，当时的电影局领导认为这个项目的“路线方向”出了问题，勒令中止合作。
&#13;
于是，这个项目就以“厂里生产计划排不开，需要集中力量准备动画节参赛片”为由搁置了。不久，王柏荣向上海市电影局递交了辞呈，由顾建国负责的《平顶山》前期导演工作也被叫停。
&#13;
其实，这个项目在彻底黄掉之前还有过一丝转机。
&#13;
9月，上海美影厂的参赛片制作基本告一段落，动画电影节的影片初选工作也刚刚结束。几经周折，美影厂和NHK签订了合拍《西游记》的合同，导演由熊南清担任。次年，样片《五件宝贝》（即原《平顶山》）制作完成，日方对片子的品质表示满意。就在合作即将推进的时候，来自内部的阻力将这个项目送上了断头台。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/b932a44b1b900ecd9f1c49d70e438573.jpg▲ 《西游记之五件宝贝》（1989）
&#13;
首先，加工片、合作片的同步生产直接导致了“分配不均”。当时，每年由国家下达的影片生产计划主要由“老职工”来完成，他们始终在按国家指标领取薪资；相比之下，参与制作加工片、合作片的年轻人们拿到的薪酬可观得多。而这个最要命的矛盾长期没有得到有效的调解。
&#13;
其次，虽然加工片、合作片带来的经济效益不言而喻，但国家生产计划是上海美影厂的立身之本，同时期的艺术短片依旧保持了较高的水准。一旦开始大规模的对外制作，计划片的创作力量难免受到削弱，这让不少人产生了危机感，由于“分配不均”而心生不满的职工同样会以此为名向厂方施压。
&#13;
时间一长，两个无形的阵营之间冲突越来越激烈，发展加工、合作的业务阻力也就越来越大。最终拿上台面反对继续合作《西游记》的理由令人哭笑不得——“片中的人物形象不符合中国民族风格”。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/803a496189fa077d390e6d1a84d2f0b9.jpg▲ 《五件宝贝》中方设计师刘泽岱绘制的人物造型，空藏动漫资料馆藏
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/68a530bba0226b42746a4fb9dea2568a.jpg▲ 《五件宝贝》日方设计师尾崎真吾修改后的人物造型，空藏动漫资料馆藏
&#13;
说到底，不论体制僵化、观念陈旧还是利益冲突，这一系列矛盾都是历史转型期的必然。领导层的长远规划自然是高瞻远瞩，普通职工的个体焦虑也有其合理性，但两者并非完全不可调和。就像机遇和风险永远是并存的，全力把握机遇，尽量规避风险是大多数情况下的选择。
&#13;
也许一切来得太突然，突然到那时候的中国人来不及调动足够的理性来面对这场剧变。
&#13;
从结果看，历史的顺风车呼啸而过，而上海美影厂没赶上趟。等到人们回过神来时，“大势已去”。没多久，上海美影厂的经济状况陷入窘境，而沿海城市的加工片企业正在极速扩张，它们向美影骨干抛出橄榄枝，开出了让人无法拒绝的高薪和各种优厚条件，往后便有了美影职工的“胜利大逃亡”。
&#13;
长期以来，主流话语对此事的评价大都是负面的，上海美影厂被描述为“受害者”，而南下职工的现实境遇却鲜有人提及。
&#13;
对于南下的职工来说，出走的缘由不一而足。整体来看，当时上海美影厂的经营状况和各种体制内的约束无法满足他们在经济和事业上的切身需求。随着国内经济形势的发展，这一批体制内的青壮年职工生活压力也越来越大，住房、子女安置等一系列现实问题亟待解决。同时，年富力强他们也希望在事业上有所开拓，挣脱体制内的约束进入更广阔的天地。很显然，当时的上海美影厂无法满足这些需求。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/ee5d15e3945aff729d11cf51f0ec4a26.jpg▲ 庆祝中日合作加工动画片《小熊凯西法》完成合影留念（1986），顾子易提供
&#13;
客观而言，这批业务骨干的离去使上海美影厂元气大伤，不论是原创片还是加工合作片的制作都缺少了中坚力量，老美影人的开创的体系没能在他们今后的创作上得到延续和传承。但他们却把美影人卓越的技术、丰富的经验、敬业的精神带到了东南沿海甚至全国各地，为整个中国动画行业的进步和人才的培养立下了功劳。​-3-​王柏荣接任总经理三年多后，也就是1990年的5月，广州时代动画公司宣告倒闭。由于时代动画是中国电影业的第一个中外合资企业，投资三方毫无经验可以参照，加上领导层管理经验的缺失，公司内部行政、经济两大管理系统极度混乱，解体时面临着资不抵债的窘境，上海美影厂为此付出了30万元的巨额代价。
&#13;
接下来的十几年被称为中国动画加工的黄金时代，一家家民营动画企业遍地开花，一批批新生代动画人在快节奏的制片流程中成长，美日欧澳各个地域的著名IP几乎被中国动画人摸了个遍，整个内地动画业好像火热得不得了。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/c5f47513b0e65996dc495011c32eddda.jpg▲ 中国动画加工企业脉络图（引自《如烟往事——中国动画加工（1989-2009）》，何兵、何伟著，中国传媒大学出版社。）
&#13;
可惜，任何事情都有其两面性，汹涌的加工片大潮冲垮了中国独立的原创动画表现体系，并使其无法得以延续和发展，建立在加工片体系之上的新一代原创动画与从前的中国动画不再有“血缘关系”，十几年来盲目趋利的积弊也逐渐显现了出来。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/917c73f7267cc477b5df60bea9ebc84d.jpg▲ 1990年代央视动画出品的系列片，在题材和审美趣味上保持了具有时代特色的独立化表达
&#13;
进入新世纪后，加工片大潮渐渐退去，中国动画业的火热逐渐归于萧索。政府开始大力扶持动画产业，却有大量企业借此投机、洗钱、从政府套现，粗制滥造的动画片堂而皇之地登上荧屏，而大银幕也早已没有国产动画的容身之地。从业人员看似经验丰富，出活儿也快，但作品的效果总差口气——大量动画作品的风格设定都以国外对应类型的审美作参照，不同作品中的不同角色都好像一套模子里刻出来的，从造型到动作都显得十分“廉价”。对此，从业者和观众都看在眼里，急在心上。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/18df542585bbdc00aab30bb1ffed7399.jpghttps://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/c5759f83fb69e3ed4c18645cfb47c9a7.jpghttps://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/0e91fef05cdaebf2ccf512f0fe5fd6b7.jpghttps://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/add764fc9b65a31f733236bff3918397.jpghttps://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/18e416231b8c13e7f8d63097d347fbca.jpg▲ 自美国迪士尼推出动画电影《花木兰》，大量自诩为“中国风”的国产动画在视觉审美上自觉不自觉地以该片为模板，十余年来诞生了大批“低配版”的《花木兰》
&#13;
殊不知，如今的现状早已在十多年前就埋下了伏笔。
&#13;
有知情人披露过这样一件事。秦一真是上海美影厂出类拔萃的美术设计，参与过《大闹天宫》《牧笛》《哪吒闹海》《人参果》《天书奇谭》《邋遢大王奇遇记》等名作的绘景和美术风格设定。后来，他在深圳某家加工片企业担任背景主管，一度“踌躇满志，意气风发”。在为一部西班牙电视动画片绘制场景时，秦一真发挥出了自己水彩画方面的看家本领，没成想却被客户大骂了一番，原因是秦一真的画法太个性，还融入了中国元素和技巧，“不属于现今流水线式的日漫主流”。最后，这批样稿由几位年轻人按照日本人传授的技巧又掺和了一些湿画法才通过客户审核。这之后，秦一真很少再亲自动笔了。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/ff992513a17838be59ec75c9c981fc0f.jpg▲ 秦一真（1938-2006），绘景代表作：《大闹天宫》（上集）《牧笛》，背景设计代表作：《冰上遇险》《哪吒闹海》《黑公鸡》《人参果》《天书奇谭》《邋遢大王奇遇记》《宝莲灯》
&#13;
站在客户的角度，按照要求和规范完成加工任务并没有什么问题，提出质疑也是合理的，但长期置身于这种模式中无疑会对中国动画人的创造力造成扼杀，也为新一代动画人的培养留下了隐患。
&#13;
事实上，不论是美术部门还是原动画，加工片制作能留给动画人再创作的余地很小，作为工业流水线中的一个环节，他们通常只能根据客户的要求按部就班地制作，即便想发挥创作热情，也要承担影响工作效率的风险。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/991dd7bcb9cfaabea909325ebe442416.jpg▲ 《哪吒闹海》中海底世界的场景设计由秦一真主持
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/89e0639203023122815c322a4f2691d3.jpg▲ 秦一真为动画片《人参果》设计的“人参果树”
&#13;
2001年，某家动画公司创造了一个月完成片子32集（每集22分钟）的高纪录，平均每天完成1集。可想而知，在这样的环境下，动画人根本没有时间和精力去进行真正意义上的创作。同时，各大企业之间为了进行人才争夺，不惜轮番抬高薪资四处挖墙脚，每家公司的人员流动性都极其高。在这样的风气下，动画人的初心早已飞去九霄云外……
&#13;
据一位曾在加工片企业长期担任带片导演的老美影人回忆，最忙的时候，每个人都变成了流水线上的机器，精神好像濒临麻木，过手的片子无数，可做完之后能想起来的没有几部，从前上海美影厂那种精益求精的创作状态完全成为了过去时。他这样形容极端情境下的状态：“就像一群死人在做动画”。
&#13;
可想而知，当从加工片体系中成长起来的年轻人成为原创动画的中坚力量时，加工片制作体系的局限性必然会在新一代的国产动画中延续。直到今天，一提到创作，在产业化道路上探索了三十年的中国动画仍旧充满了迷思。北京电影学院动画学院副教授陈廖宇将这种窘态比喻为“失身和失语”。
&#13;
时过境迁，沧海桑田，面对这种尴尬的局面，王柏荣们只能发出“一声叹息”。变革中的风起云涌远不是推动变革的人能够预见和掌控的了。​结语​面对“失身和失语”的中国动画，不少从业人员和观众都开始怀念上海美影厂的辉煌时代，怀念那种独立的、自信的、高品位的审美表达，怀念那些隽永的作品和虔诚的动画人，自然也会假设：如果30年前那场改革进程能够再从容一些、理性一些，是否不至于激发那么剧烈的冲突？如果当年上海美影厂一手抓合作、一手抓原创的构想得以实现，那么它后来的作品能否在保持主体性的前提下兼收并蓄、与时俱进？
&#13;
不同的人也许有不同的答案，这正是历史研究的迷人之处。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/726fd0ff6e9630494b7b9803d4e9b5f6.jpg▲ 上海美影厂著名动画角色大联欢，严定宪绘
&#13;
常有人说：“历史无法改变，所以历史不能假设”。但学者王也扬认为，“就既成的历史事实本身而言，假设没有意义，但历史研究却需要假设方法”：
&#13;
“人类历史是一条湍流不息的长河，事事有续，代代相传，过完了今天还有明天。一个人的生命固然短暂，但他一辈子也不会只遇见一件事，做一次选择，而无须为以后着想。于是乎，总结历史经验教训就显得非常重要了。做对了的事情，对在哪里？如果不这样做，就可能会出问题；做错了的事情，错在哪里？如果不这样做，可能会是另一种结果……诸如此类的思考，成为人类思维内容的很大部分……人类就是这样变得越来越聪明，社会也就越来越进步。”
&#13;
回过头来谈中国动画，如今的现状已是无法逆转，那么当下的动画人是否可以主动去延续从前的体系中仍然适用的内容？答案是：有困难。
&#13;
首先，当下中国动画人的审美经验和创作理念并非建立在以往体系之上。陈廖宇教授在文章中曾做过生动的比喻：“这个系统如果没有中断，那么我们今天见到的将是这个系统连续发展至今天的面貌，而不是当年的面貌，这正如《天书奇谭》之于《大闹天宫》《哪吒闹海》，今日迪斯尼《超能陆战队》之于当年《白雪公主》，而不是今天还做《大闹天宫》《白雪公主》那样的片子。”他把迪士尼比作“一锅延续了九十多年的老汤”，“有这么一锅汤保底，即使在其低谷时期，仍能保持不低的水准。而上海美影厂或者说中国动画这锅汤熬到八十年代中期的时候被彻底倒掉了，甚至连锅都扔了。”
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/ff4e70661e251ecdb0a253bb05a067a7.jpg▲ 迪士尼影院长片今与夕
&#13;
其次，在全球信息共享的时代，是否有可能重新建立独立的系统？这个问题恐怕见仁见智，但可以肯定的是，在三十年后的今天，仅通过视觉元素来定义“中国风格”，未经独立思考就机械照搬以往的经验，无异于“刻舟求剑”。
&#13;
相反，如果今天的动画从业者和研究者能够有意识地去亲近、去理解、去梳理前辈们留下的财富，并且追根溯源知其所以然，站在新时代的高度对以往的体系做一番批判式的继承，也许老一辈动画人留下的种子还能够随着新一代动画人的创作重新生根发芽，长成之后必然是全新的面貌。
&#13;
如果未来的国产动画会有一种让多数人接受的“中国风格”，那么它一定不是今人定义的结果，也不是对某个地域某种风格的描摹，更与什么样的经济体制无关，而是通过大量优秀作品累积而呈现出的一种有根基的、本土化的自由表达。
&#13;
诚然，整个行业的良性发展和新一代动画人的历练要假以时日，那么带着反思去践行就是对逝去的前人最好的缅怀和告慰。
&#13;
向以下前辈鸣谢：阎善春、严定宪、孙总青、庄敏瑾、印希庸、顾子易（顾建国）、傅海龙、徐坚平
&#13;
参考文献：1.《上海电影史料（6）》，上海电影志办公室，1995年。2.《中国动画电影通史》，鲍济贵主编，连环画出版社，2010年。3.何兵、何伟：《如烟往事——中国动画加工（1989-2009）》，中国传媒大学出版社，2014年。4.陈廖宇：《躺赞的中国动画》，黑匣子陈廖宇新浪博客：https://blog.sina.com.cn/s/blog_4b06c2700102vnxs.html，2015年5月11日。5.王也扬：《历史不可以假设？历史也可以假设！》，《北京晚报理论周刊》2016年3月18日，新浪锐见专栏：http://news.sina.com.cn/zl/ruijian/2016-03-18/09215644.shtml 。
&#13;
​-END-</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>齐雨绮语: </b><br>
<span>戰場原 发表于 2018-10-18 16:54</span><br>
<span>没错，我也是觉得是这个问题，你看海尔兄弟不照样是说教片，不好看？我tm能看一天，而且有企业联动。为什么 ...</span><br>
<span>会讲故事的人没有了。也不是动画一家的问题，电影也是这个问题</span><br>
</p><p><b>珊莎史塔克: </b><br>
<span>PowerBySilence 发表于 2018-10-15 22:08</span><br>
<span>大体上来说，就是外包太赚钱结果全做外包没有原创，美术风格太明显不利于工业生产，青黄不接直接给干死了？ ...</span><br>
<span>差不多，80年代末期90年代前期，给日本美国动画画中割上色这种最低端的活，赚的钱可以是给国产动画画原画作监的10倍，这种环境下，本土的产业、风格怎么可能留得住</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>革萌 发表于 2018-10-15 21:22</span><br>
<span>这帮人到现在还是这个水平，以为靠着连续就能混下去，完全无视了迪斯尼从开始到现在以来对于技术的重视和 ...</span><br>
<span>关键是迪士尼除了躺在ip上赚钱以外，近年来也没啥成就。</span><br>
<span>现代动画只有日本血汗工厂模式还算是在正常运营。</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span> 本帖最后由 伊可费斯 于 2019-7-17 14:09 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>hgfdsa 发表于 2018-10-18 10:41</span><br>
<span>我再说一遍，如果没有做出一部动作流畅，剧情合理的合格子供向动画，就别把做不出好作品的锅推给审核。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>你这逻辑看不大懂</span><br>
<span>真做出了动作流畅剧情合理的子供向动画难道不是说明审核制度完全没问题吗</span><br>
<span>只有做出了动作流畅剧情合理的成人向动画才能把锅甩给审核吧</span><br>
</p><p><b>hgfdsa: </b><br>
<span>阿萨托斯 发表于 2019-7-17 14:33</span><br>
<span>你这逻辑看不大懂</span><br>
<span>真做出了动作流畅剧情合理的子供向动画难道不是说明审核制度完全没问题吗</span><br>
<span>只有做出了动 ...</span><br>
<span>如果有个小学生文笔套路文都写不好的扑街写手说就是因为不让写小黄文所以他们才扑街，要是可以写下三路，他们早就成神了，你信不信？</span><br>
<span>如果文化精英不能在规定的框架内做出哪怕一个称得上合格的作品，凭什么相信没有框架限制他们就能搞出好作品？</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>hgfdsa 发表于 2019-7-17 15:14</span><br>
<span>如果有个小学生文笔套路文都写不好的扑街写手说就是因为不让写小黄文所以他们才扑街，要是可以写下三路， ...</span><br>
<span>不太理解</span><br>
<span>在有限的框架内写出合格作品的难度比不受限制写出合格作品的难度更难，A比B难，因为你做不到A所以也一定做不到B这个逻辑是不是很通。</span><br>
<span>要证明自己没有框架能做出好作品，那只有到国外没有框架的地方做出好作品才能证明，没有其他证明办法。</span><br>
</p><p><b>hgfdsa: </b><br>
<span>阿萨托斯 发表于 2019-7-17 15:26</span><br>
<span>不太理解</span><br>
<span>在有限的框架内写出合格作品的难度比不受限制写出合格作品的难度更难，A比B难，因为你做不到A所 ...</span><br>
<span>现在的审核是八股文吗？没有血腥暴力色情编剧们就写不出故事了？不能画血腥暴力色情所以就随便用粗制滥造的垃圾建模糊弄下？这些文化精英脑子里面除了血腥暴力色情就没别的东西了？</span><br>
</p><p><b>dllplayer: </b><br>
<span>宇佐见NUTSHELL 发表于 2018-10-15 18:33</span><br>
<span>“贫贱夫妻百事哀”</span><br>
<span>诚知此恨人人有，贫贱夫妻百事哀。</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>hgfdsa 发表于 2019-7-17 15:35</span><br>
<span>现在的审核是八股文吗？没有血腥暴力色情编剧们就写不出故事了？不能画血腥暴力色情所以就随便用粗制滥造 ...</span><br>
<span>直接换了个话题了，还讨论啥。</span><br>
<span>我的观点一直是，要是在审核框架内做出合格内容，那就更没法甩锅给审核，你说的证明方法和结果是背道而驰的。</span><br>
<span>至于审核也远不是单纯审核血腥色情暴力这么简单，包括历史再演绎、恋爱等等都是敏感事项，那就是另外一个话题了</span><br>
</p><p><b>Nefertiti: </b><br>
<span>阿萨托斯 发表于 2019-7-17 15:26</span><br>
<span>不太理解</span><br>
<span>在有限的框架内写出合格作品的难度比不受限制写出合格作品的难度更难，A比B难，因为你做不到A所 ...</span><br>
<span>你做过创作？觉得没限制更简单是在开玩笑吗？</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>Nefertiti 发表于 2019-7-17 15:59</span><br>
<span>你做过创作？觉得没限制更简单是在开玩笑吗？</span><br>
<span>你说的限制是什么意思？我说的限制是审核的限制，红线不能碰的限制。</span><br>
</p><p><b>hgfdsa: </b><br>
<span>阿萨托斯 发表于 2019-7-17 15:51</span><br>
<span>直接换了个话题了，还讨论啥。</span><br>
<span>我的观点一直是，要是在审核框架内做出合格内容，那就更没法甩锅给审核， ...</span><br>
<span>动画只有剧本，你当是写小说吗？</span><br>
<span>先不提原创动画，就看做烂了的西游记，画风上色这些我也不提了，有一个能做到人物大部分时候不走形，动作不僵硬的吗？是审核的人员要求他们画这么差的吗？</span><br>
</p><p><b>Nefertiti: </b><br>
<span>阿萨托斯 发表于 2019-7-17 16:01</span><br>
<span>你说的限制是什么意思？我说的限制是审核的限制，红线不能碰的限制。</span><br>
<span>搞笑了，这也算什么很严格的限制吗？</span><br>
<span>建筑预算不能超算不算限制？必须任用本地工人算不算限制？必须满足极为特殊的功能算不算限制？比国家审核难缠的甲方多了去了，画条红线也算限制了？</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>hgfdsa 发表于 2019-7-17 16:02</span><br>
<span>动画只有剧本，你当是写小说吗？</span><br>
<span>先不提原创动画，就看做烂了的西游记，画风上色这些我也不提了，有一个 ...</span><br>
<span>审核限制的当然是剧本，其他要素不行的原因人家也没甩锅给审核啊。</span><br>
<span>首先，加工片、合作片的同步生产直接导致了“分配不均”。当时，每年由国家下达的影片生产计划主要由“老职工”来完成，他们始终在按国家指标领取薪资；相比之下，参与制作加工片、合作片的年轻人们拿到的薪酬可观得多。而这个最要命的矛盾长期没有得到有效的调解。</span><br>
<span>其次，虽然加工片、合作片带来的经济效益不言而喻，但国家生产计划是上海美影厂的立身之本，同时期的艺术短片依旧保持了较高的水准。一旦开始大规模的对外制作，计划片的创作力量难免受到削弱，这让不少人产生了危机感，由于“分配不均”而心生不满的职工同样会以此为名向厂方施压。</span><br>
<span>时间一长，两个无形的阵营之间冲突越来越激烈，发展加工、合作的业务阻力也就越来越大。最终拿上台面反对继续合作《西游记》的理由令人哭笑不得——“片中的人物形象不符合中国民族风格”。</span><br>
</p><p><b>没屁股玩要死了: </b><br>
<span>人类最末 发表于 2018-10-15 18:19</span><br>
<span>**** 作者被禁止或删除 内容自动屏蔽 ****</span><br>
<span>别介，九十年代初禁掉的那批电影，现在好多还没大陆上映过呢</span><br>
</p><p><b>没屁股玩要死了: </b><br>
<span>PowerBySilence 发表于 2018-10-15 22:08</span><br>
<span>大体上来说，就是外包太赚钱结果全做外包没有原创，美术风格太明显不利于工业生产，青黄不接直接给干死了？ ...</span><br>
<span>做原创的拿死工资，应付上面的任务</span><br>
<span>做外包的按单算钱</span><br>
<span>自己内部就炸了，加上那个时代政策各种呵呵</span><br>
</p><p><b>hgfdsa: </b><br>
<span>阿萨托斯 发表于 2019-7-17 16:11</span><br>
<span>审核限制的当然是剧本，其他要素不行的原因人家也没甩锅给审核啊。</span><br>
<span>我的观点是文化精英门至少把其他要素做合格了，才有资格甩锅给审核。几乎没审核的时代很多人都经历过，他们做出来的只有一堆粗制滥造能吓哭小孩的cult片。</span><br>
</p><p><b>莫里斯: </b><br>
<span>原始恶魔 发表于 2018-10-15 21:09</span><br>
<span>**** 作者被禁止或删除 内容自动屏蔽 ****</span><br>
<span>臭鳖三被永封辣</span><br>
</p><p><b>口口翻大人: </b><br>
<span>造成目前国产二维动画“不够好”的根本原因依然是“观众与日俱增的高要求”和“从业人员跟不上的实力”之间的矛盾，和政策审核什么的关系不大。</span><br>
<span>发展到今天这样成因复杂，看完科普文章唏嘘一下就可以了。过去几十年中国变化太大，过去的也只能过去了，就算总结了什么对未来也没啥意义，不如解决当下的问题更实际。</span><br>
<span>从制作的角度讲，目前国内二维动画行业奇缺中端和高端人才。近两年因为产业链不够成熟，变现困难，导致泡沫破裂资本退潮。很多小公司不是挂了就是处于半死不活的状态（当然他们大多数都不冤），加上国际竞争激烈（主要是日本开始接外包了）。实力弱的公司正在陷入“项目减少>人才进步缓慢>制作实力提升缓慢>没能力做好项目>项目减少”的恶性循环中，越来越弱。实力强的公司正好相反越来越强。可以看到国产片的质量是在不断进步的。大浪淘沙，乐观一点看，未来也是向好的方向发展的。</span><br>
</p><p><b>99510782: </b><br>
<span>可能本质上的看法一直没变，就是普通人民是不应该享受快乐的，比如acg</span><br>
<span>上缴税款除外，烟酒之类</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1782216[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>zt：30年前，改变中国动画命运的一场变局[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1782216-1-1.html</link>
      <description>zt：30年前，改变中国动画命运的一场变局&#13;

&#13;
https://media.weibo.cn/article?id=2309634295353351451463文|傅广超
&#13;
2018年8月30日，76岁的王柏荣去世了。他的身份和成就很难用单一的标准来界定：他既是美术电影时代的先锋，也是加工片时代的闯将；他是一位创作者，也是经营者和管理者；他导演的艺术短片成就斐然，对于推动中国动画的产业化进程，他同样功不可没。他的职业生涯有辉煌，也有挫败，而他经历的这一切，可以说是中国动画转型期的缩影。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/f543eeab676ca395bc152bde08ac308d.jpg▲ 王柏荣（1942-2018）和他的代表作，苏庆绘
&#13;
1987年冬天，王柏荣辞去上海美术电影制片厂副厂长的职务，随后赴广州担任时代动画公司总经理。如雨后春笋般成立的民营动画企业都开始暗中发力，他们摆出求贤若渴的姿态，期望将上海美影的一大批业务骨干编入麾下。
&#13;
第二年，中国动画界迎来了前所未有的剧变。
&#13;
1988年11月，第一届上海国际动画电影节如期举行，世界各国的动画家和优秀作品齐聚上海，被誉为水墨动画扛鼎之作的《山水情》在竞赛单元夺魁，中国动画人从未感觉到自己离世界舞台如此近。不少人都觉得，中国动画事业已经处在了巅峰状态，而上海美影厂将一直是领头羊。然而，美梦易碎。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/ed9b67d79e27c24c7d7a3e6e04a06a4a.jpg▲ 1988年，水墨动画片《山水情》荣获上海国际动画电影节大奖，评委会主席哈拉斯与特伟、阎善春、马克宣三位导演合影留念，摄影：楼英
&#13;
不到一年，该厂的经济状况陷入窘境，37位业务骨干先后辞职南下入职加工片企业，离开的人数接近动画片组原动画人才总量的四分之三。之后的几年里，离职的人数仍不断增加。在中国电影业整体向市场经济转型的时期，上海美影厂没能顺利推进产业化进程。
&#13;
1995年1月，国家取消了实行四十多年的动画片计划经济指标政策，中影公司不再收购动画片，当时语境下的“美术片”的制作、播出将由生产企业和制片公司自主经营，美术片也成为中国电影业第一个推向市场的片种。至此，计划经济体制下的经营理念和制作模式全面瓦解，老一代美影人建立起的创作体系走向崩溃。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/6327a9ac9cad010f622d9850be0f2cde.jpg▲ 水墨动画片《山水情》（1988）剧照
&#13;
30年后再谈这段历史，不同立场的人会给予完全相反的评价。然而，要理清中国动画史的脉络，要连接中国动画的过去、当下和未来，这段历史无论如何都不能回避。
&#13;
本文要做的，并不是泛泛地致敬或缅怀，而是以中国老一辈动画人的拓荒之路为线索回溯和反思那段历史。绝对意义上的客观公允是不存在的，争论也必定会继续下去，而我们要做的是尽可能严谨地勾勒出那段如烟往事的面貌，陈述一家之言，为百家争鸣抛砖引玉。
&#13;
-1-​1984年，刚刚制作完动画电影《风之谷》的高畑勋和宫崎骏来到中国访问。此行最后一站是上海，他们满怀尊敬之情将《风之谷》的拷贝赠送给了上海美影厂。3年前，日本动画协会曾邀请美影厂赴东京举办“中国美术电影展映会”，那是日本的动画业界和观众第一次全面地了解中国动画，“中国同行那种每一部短片都尝试新手段的创作方式”让他们十分钦佩，相应的，上海美影厂也令他们向往。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/e05d13b2bc36978d1de1967cbdad65b0.jpg▲ 1981年6月，《ANIMAGE》对“中国美术电影动画”展映及座谈活动进行的专题报道，大冢康生、高畑勋、宫崎骏等日本动画家悉数参与
&#13;
但这次访问经历并不是那么愉快。高畑勋和宫崎骏发现，上海美影厂的高层在艺术理念的交流上并不是那么积极，反倒是不停地询问与酬金制度相关的问题，高畑勋回忆：“他们认为统一工资是不合理的，应该引进日本的计件薪酬制度。我们感到很失望……一旦计件付酬，就再也拍不出‘中国学派’的影片了。”
&#13;
他们的“失望”情有可原，但美影厂的改革刻不容缓。远道而来的日本艺术家不知道，就在那一年9月，上海美影厂的领导班子进行了大换血，严定宪接替特伟担任厂长，王柏荣任副厂长，摆在他们面前的是前辈们从来没有面对过的问题。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/57989e73eec9c7bfc9ef477bebe27ebc.jpg▲ 上海美影厂领导班子，左一：特伟（顾问），左二：严定宪，右三：王柏荣
&#13;
1980年代初，电视正在逐渐成为观看动画片的主要方式，而中国的电视动画领域几乎是一片空白，只能任由引进动画片独霸荧屏。由此，社会各界开始呼吁中国动画要增加产量，尤其是增加系列动画片的产量。
&#13;
可现实状况是，当时中国内地成规模的专业动画生产机构只有上海美影厂一家，而该厂仍然在计划经济体制下运转。文化部规定全国每年的美术片生产总量最多380分钟（超出的部分不会另加钱收购），其中的350分钟由上海美影厂承担，国家按标准下拨资金，影片完成后再由中影公司统购统销，而这笔收购资金仅能勉强维持制片厂的再生产。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/981f9a7d12d255af2c0e9f11cbcd20ab.jpg▲ 剪纸片《火童》（原名《火童阿扎》）画面分镜头台本（1984）导演：王柏荣，美术设计：刘绍荟空藏动漫资料馆藏
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/0ce4697e7969545a1c06cde0269c489f.jpg▲ 剪纸片《火童》剧照（1985）
&#13;
此外，上海美影厂一向奉行“慢工出细活”的生产模式，这一方面是计划经济体制的产物，一方面也是创作艺术精品的需要。可要面对市场经济下的商业片生产，这种模式完全行不通。
&#13;
同时，动画片生产方与发行、放映渠道脱节，影院为了追求经济效益最大化，往往压缩甚至取消动画短片的放映场次，艺术短片又无法满足电视台的播放需要，所以上海美影厂的大量作品失去了销路；而且，当时中国内地的动画专业人员不足一千人，不及日本的二十五分之一，要进行短周期、多项目、大体量、高强度的制作十分困难……
&#13;
一家长于艺术性探索的国营制片单位突然要面向市场，承担起为全中国生产商业动画的历史使命，这算是机遇？是挑战？还是无奈？可以肯定的是，它别无选择。就这样，在市场经济的浪潮下，在中国还没有动画产业这个概念的时候，上海美影厂开始摸着石头过河。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/841c66848679fc500f428b7825afee3c.jpg
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/f36c2d4d4ff849ba45c7576788a7aaf0.jpg
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/196b7aee01a61bdbb7c23d64dba20f65.jpg▲ 1984年，上海美影厂的系列片制作计划全面启动，至1987年同时推出了《葫芦兄弟》《邋遢大王奇遇记》《擒魔传》等多部系列片
&#13;
体制和生产模式暂时无法改变，上海美影厂只能压缩单集短片的产量，增加系列片的产量，并且从内部提高生产效率。其中，工资制度的改革首当其冲。作为厂长，严定宪极力提倡和推行酬金制。
&#13;
上海美影厂从前的工资制度是奖金制——每个职工除了按级别领取固定薪资外，业务突出的职工还会领取相应的奖金。不可否认，充裕的制作周期，充足的预算和固定薪酬为打造艺术精品提供了良好的条件。但随着形势的变化，这种“大锅饭”制度的弊端也就越来越明显：
&#13;
以往上海美影厂的年均产量是350分钟左右，而人均年产量往往不足1分钟；所谓的“奖金”大多数时候是职工轮流拿，这个季度得了一等奖的人下个季度业务再突出也要把奖金让给别人，有一部分不常到岗上班，或者业务成绩一般的职工也照样可以拿到奖金，如此一来，奖金就失去了其原有的激励作用，而部分职工在工作中的懈怠也导致了一定程度的浪费和生产低效。
&#13;
一旦改成酬金制，职工的收入就会与摄制组的工作效率挂钩，甚至拿酬金的业务骨干月收入会超过行政干部。虽面对着各方压力，但酬金制还是得以推行，在之后的几年里，上海美影厂的人均年产量得到了有效的提高。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/4661dd869b1716132e1511b4f5f8f01f.jpg▲ 1980年代上海美影厂动画车间工作照
&#13;
工资制度的改革暂时解决了眼前的问题，为长远发展计，上海美影厂必须面向社会寻求更多合作。1984年后，上海美影厂开始承接大量的广告业务及对外加工业务，与国外的合拍片计划也逐渐推上了日程，这很大程度上要归功于主抓生产的王柏荣。在他看来，美影厂必须发展出原创片和对外加工、合作片两大体系：一方面通过对外合作赚取外汇、进行人才交流，在制片流程和商业运作上与国际接轨；另一方面利用对外合作赚取的利润保证原创片、艺术片的持续输出。这样一来，今后才有活路。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/42d58dbcae16c0a1dcc3cb44c35be082.jpg▲ 1980年代上海美影厂开发部招商广告，绘图：詹同，空藏动漫资料馆藏
&#13;
上海美影厂最早承接对外商业加工片业务是在1979年，那一年，他们为日本东映株式会社的《宇宙战舰大和号》系列作品描线、上色7000余张，但这次合作仅仅是尝试性的。从1985年开始，上海美影厂与日本DIC动画公司建立合作，正式从原动画阶段介入制作，连续为其加工了《小熊凯西》《里夫拉夫》《林中居民》三部系列片，1987年又为法国BAT制片公司加工动画电影《鲁滨逊及其伙伴》。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/bde9a65b3f9281b44637a47a0ea3b690.jpg▲ 1986年，上海美影厂厂长办公室主任佘百川率队赴日本东京考察，走访了东京映画动画部、NHK电视台、DIC动画公司、古留美动画公司，此行确定了木偶片《不射之射》与动画系列片《西游记》合作意向。左一：张澋源，右四：佘百川，右二：顾建国（子易），右一：蒋友毅。顾子易提供
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/b6a2b00def66a3c24aff886bc71aab3c.jpg▲ 动画系列片《小熊凯西法》
&#13;
​https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/3b8788f5ffd5a10ccb372d4e4b25e684.jpg▲ 动画电影《鲁滨逊及其伙伴》
&#13;
1987年，上海美影厂的原创类对外合作项目陆续上马。3月，聘请日本偶动画导演川本喜八郎执导木偶片《不射之射》；4月，与加拿大阿肯森动画电影公司确定合作动画片《夜莺》，与德国杜尼约克电影电视公司确定合作动画片《狐狸列那》。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/13ef209858a8d4950d4b97e6b59f2597.jpg▲ 川本喜八郎执导、上海美影厂出品的《不射之射》（1988）
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/9572c0fd4dc7e36345a12b10fd2a7081.jpg▲ 中、加合拍动画片《夜莺》（1987）
&#13;
最后，这些加工、合作项目都获得了好评，中方的制作水准也在国际上得到了认可。为了促成这些项目，王柏荣投入了巨大的精力，从谈判、签约到执行，他都亲力亲为。他还大胆起用年轻人，一批青年制片、导演、原动画人才得到了锻炼，学习到了国外的电视动画生产、管理经验。一系列对外合作带来的经济效益更是显而易见，1984年上海美影厂的利润是55万元人民币，而到了1987年则高达170万元。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/5e58aeb568a7ac8eddbe7065deb7f872.jpg▲ 中、德合拍动画片《狐狸列那》（1989）
&#13;
在这前后，上海科学教育电影制片厂、南京电影制片厂动画片组、长春美术电影制片厂陆续推出了品质较高的动画片，上海电视台、中央电视台相继成立了动画制作部门，由香港TVB投资的翡翠动画设计有限公司也于1985年在深圳成立。这意味着中国内地的动画制作机构不再是上海美影厂一家独大，但此时上海美影厂在人才的数量和质量上无疑还具有压倒性的优势，许多兄弟单位还要靠着“上美老大哥”的提携艰辛创业。
&#13;
1986年2月，上海美影厂迈出了具有历史性的一步，由上海美影厂、珠江电影制片厂、香港时代艺术有限公司三方合资成立的广州时代动画公司正式开业，上海美影厂的王柏荣担任副董事长，潘积耀担任副总经理。此举带动了全国动画企业的兴起和发展，使得中国动画的产业化探索又前进了一步。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/f3a45a6cd7fcdb287c5fd7baf87d21c6.jpg▲ 中国动画家参观川本喜八郎的木偶造型右起：川本喜八郎、常光希、王树忱、王柏荣
&#13;
看上去，天时、地利、人和一样不少，上海美影厂华丽转型指日可待。可历史和人们开了个玩笑，没过多久，一股强劲的暗流将上海美影厂打回了原形。
&#13;
​-2-​促使王柏荣辞职和大批创作骨干南下的**本质上是一回事。
&#13;
1987年，日本NHK放送局送来一笔大单子——与美影厂合作大型电视动画系列片《西游记》，日方出资，剧本和美术设计由双方协商创作，导演和中后期制作环节全部在美影厂进行。不论从经济效益、业务交流还是打入国际市场的角度考虑，这次合作都具有极大诱惑性。
&#13;
但困难还是有的。虽然前几年的加工片实践锻炼出一批新人，但还远远无法满足一年完成一部系列片的体量。厂领导决定联合其他兄弟单位进行“转包”，这样对于国内动画行业整体的发展也有益。同年，上海美影厂创作办公室主任蒋友毅与顾建国赴天津、沈阳，与当地动画制片部门达成了合作意向。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/9cc02b60ed6ced197898e987aad54689.jpg▲ 1985年日本广岛国际动画电影节期间留影左起：王树忱、手冢治虫、王柏荣、常光希
&#13;
根据协议，上海美影厂要先做一集样片。很快，样片《平顶山》筹备组成立，总导演由厂长严定宪担任，前期台本、中方人物造型设计由顾建国担任。一个多星期后，顾建国完成了造型和台本设计工作，并且根据总导演意见进行了调整。可谁也没想到，当时的电影局领导认为这个项目的“路线方向”出了问题，勒令中止合作。
&#13;
于是，这个项目就以“厂里生产计划排不开，需要集中力量准备动画节参赛片”为由搁置了。不久，王柏荣向上海市电影局递交了辞呈，由顾建国负责的《平顶山》前期导演工作也被叫停。
&#13;
其实，这个项目在彻底黄掉之前还有过一丝转机。
&#13;
9月，上海美影厂的参赛片制作基本告一段落，动画电影节的影片初选工作也刚刚结束。几经周折，美影厂和NHK签订了合拍《西游记》的合同，导演由熊南清担任。次年，样片《五件宝贝》（即原《平顶山》）制作完成，日方对片子的品质表示满意。就在合作即将推进的时候，来自内部的阻力将这个项目送上了断头台。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/b932a44b1b900ecd9f1c49d70e438573.jpg▲ 《西游记之五件宝贝》（1989）
&#13;
首先，加工片、合作片的同步生产直接导致了“分配不均”。当时，每年由国家下达的影片生产计划主要由“老职工”来完成，他们始终在按国家指标领取薪资；相比之下，参与制作加工片、合作片的年轻人们拿到的薪酬可观得多。而这个最要命的矛盾长期没有得到有效的调解。
&#13;
其次，虽然加工片、合作片带来的经济效益不言而喻，但国家生产计划是上海美影厂的立身之本，同时期的艺术短片依旧保持了较高的水准。一旦开始大规模的对外制作，计划片的创作力量难免受到削弱，这让不少人产生了危机感，由于“分配不均”而心生不满的职工同样会以此为名向厂方施压。
&#13;
时间一长，两个无形的阵营之间冲突越来越激烈，发展加工、合作的业务阻力也就越来越大。最终拿上台面反对继续合作《西游记》的理由令人哭笑不得——“片中的人物形象不符合中国民族风格”。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/803a496189fa077d390e6d1a84d2f0b9.jpg▲ 《五件宝贝》中方设计师刘泽岱绘制的人物造型，空藏动漫资料馆藏
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/68a530bba0226b42746a4fb9dea2568a.jpg▲ 《五件宝贝》日方设计师尾崎真吾修改后的人物造型，空藏动漫资料馆藏
&#13;
说到底，不论体制僵化、观念陈旧还是利益冲突，这一系列矛盾都是历史转型期的必然。领导层的长远规划自然是高瞻远瞩，普通职工的个体焦虑也有其合理性，但两者并非完全不可调和。就像机遇和风险永远是并存的，全力把握机遇，尽量规避风险是大多数情况下的选择。
&#13;
也许一切来得太突然，突然到那时候的中国人来不及调动足够的理性来面对这场剧变。
&#13;
从结果看，历史的顺风车呼啸而过，而上海美影厂没赶上趟。等到人们回过神来时，“大势已去”。没多久，上海美影厂的经济状况陷入窘境，而沿海城市的加工片企业正在极速扩张，它们向美影骨干抛出橄榄枝，开出了让人无法拒绝的高薪和各种优厚条件，往后便有了美影职工的“胜利大逃亡”。
&#13;
长期以来，主流话语对此事的评价大都是负面的，上海美影厂被描述为“受害者”，而南下职工的现实境遇却鲜有人提及。
&#13;
对于南下的职工来说，出走的缘由不一而足。整体来看，当时上海美影厂的经营状况和各种体制内的约束无法满足他们在经济和事业上的切身需求。随着国内经济形势的发展，这一批体制内的青壮年职工生活压力也越来越大，住房、子女安置等一系列现实问题亟待解决。同时，年富力强他们也希望在事业上有所开拓，挣脱体制内的约束进入更广阔的天地。很显然，当时的上海美影厂无法满足这些需求。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/ee5d15e3945aff729d11cf51f0ec4a26.jpg▲ 庆祝中日合作加工动画片《小熊凯西法》完成合影留念（1986），顾子易提供
&#13;
客观而言，这批业务骨干的离去使上海美影厂元气大伤，不论是原创片还是加工合作片的制作都缺少了中坚力量，老美影人的开创的体系没能在他们今后的创作上得到延续和传承。但他们却把美影人卓越的技术、丰富的经验、敬业的精神带到了东南沿海甚至全国各地，为整个中国动画行业的进步和人才的培养立下了功劳。​-3-​王柏荣接任总经理三年多后，也就是1990年的5月，广州时代动画公司宣告倒闭。由于时代动画是中国电影业的第一个中外合资企业，投资三方毫无经验可以参照，加上领导层管理经验的缺失，公司内部行政、经济两大管理系统极度混乱，解体时面临着资不抵债的窘境，上海美影厂为此付出了30万元的巨额代价。
&#13;
接下来的十几年被称为中国动画加工的黄金时代，一家家民营动画企业遍地开花，一批批新生代动画人在快节奏的制片流程中成长，美日欧澳各个地域的著名IP几乎被中国动画人摸了个遍，整个内地动画业好像火热得不得了。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/c5f47513b0e65996dc495011c32eddda.jpg▲ 中国动画加工企业脉络图（引自《如烟往事——中国动画加工（1989-2009）》，何兵、何伟著，中国传媒大学出版社。）
&#13;
可惜，任何事情都有其两面性，汹涌的加工片大潮冲垮了中国独立的原创动画表现体系，并使其无法得以延续和发展，建立在加工片体系之上的新一代原创动画与从前的中国动画不再有“血缘关系”，十几年来盲目趋利的积弊也逐渐显现了出来。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/917c73f7267cc477b5df60bea9ebc84d.jpg▲ 1990年代央视动画出品的系列片，在题材和审美趣味上保持了具有时代特色的独立化表达
&#13;
进入新世纪后，加工片大潮渐渐退去，中国动画业的火热逐渐归于萧索。政府开始大力扶持动画产业，却有大量企业借此投机、洗钱、从政府套现，粗制滥造的动画片堂而皇之地登上荧屏，而大银幕也早已没有国产动画的容身之地。从业人员看似经验丰富，出活儿也快，但作品的效果总差口气——大量动画作品的风格设定都以国外对应类型的审美作参照，不同作品中的不同角色都好像一套模子里刻出来的，从造型到动作都显得十分“廉价”。对此，从业者和观众都看在眼里，急在心上。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/18df542585bbdc00aab30bb1ffed7399.jpghttps://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/c5759f83fb69e3ed4c18645cfb47c9a7.jpghttps://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/0e91fef05cdaebf2ccf512f0fe5fd6b7.jpghttps://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/add764fc9b65a31f733236bff3918397.jpghttps://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/18e416231b8c13e7f8d63097d347fbca.jpg▲ 自美国迪士尼推出动画电影《花木兰》，大量自诩为“中国风”的国产动画在视觉审美上自觉不自觉地以该片为模板，十余年来诞生了大批“低配版”的《花木兰》
&#13;
殊不知，如今的现状早已在十多年前就埋下了伏笔。
&#13;
有知情人披露过这样一件事。秦一真是上海美影厂出类拔萃的美术设计，参与过《大闹天宫》《牧笛》《哪吒闹海》《人参果》《天书奇谭》《邋遢大王奇遇记》等名作的绘景和美术风格设定。后来，他在深圳某家加工片企业担任背景主管，一度“踌躇满志，意气风发”。在为一部西班牙电视动画片绘制场景时，秦一真发挥出了自己水彩画方面的看家本领，没成想却被客户大骂了一番，原因是秦一真的画法太个性，还融入了中国元素和技巧，“不属于现今流水线式的日漫主流”。最后，这批样稿由几位年轻人按照日本人传授的技巧又掺和了一些湿画法才通过客户审核。这之后，秦一真很少再亲自动笔了。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/ff992513a17838be59ec75c9c981fc0f.jpg▲ 秦一真（1938-2006），绘景代表作：《大闹天宫》（上集）《牧笛》，背景设计代表作：《冰上遇险》《哪吒闹海》《黑公鸡》《人参果》《天书奇谭》《邋遢大王奇遇记》《宝莲灯》
&#13;
站在客户的角度，按照要求和规范完成加工任务并没有什么问题，提出质疑也是合理的，但长期置身于这种模式中无疑会对中国动画人的创造力造成扼杀，也为新一代动画人的培养留下了隐患。
&#13;
事实上，不论是美术部门还是原动画，加工片制作能留给动画人再创作的余地很小，作为工业流水线中的一个环节，他们通常只能根据客户的要求按部就班地制作，即便想发挥创作热情，也要承担影响工作效率的风险。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/991dd7bcb9cfaabea909325ebe442416.jpg▲ 《哪吒闹海》中海底世界的场景设计由秦一真主持
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/89e0639203023122815c322a4f2691d3.jpg▲ 秦一真为动画片《人参果》设计的“人参果树”
&#13;
2001年，某家动画公司创造了一个月完成片子32集（每集22分钟）的高纪录，平均每天完成1集。可想而知，在这样的环境下，动画人根本没有时间和精力去进行真正意义上的创作。同时，各大企业之间为了进行人才争夺，不惜轮番抬高薪资四处挖墙脚，每家公司的人员流动性都极其高。在这样的风气下，动画人的初心早已飞去九霄云外……
&#13;
据一位曾在加工片企业长期担任带片导演的老美影人回忆，最忙的时候，每个人都变成了流水线上的机器，精神好像濒临麻木，过手的片子无数，可做完之后能想起来的没有几部，从前上海美影厂那种精益求精的创作状态完全成为了过去时。他这样形容极端情境下的状态：“就像一群死人在做动画”。
&#13;
可想而知，当从加工片体系中成长起来的年轻人成为原创动画的中坚力量时，加工片制作体系的局限性必然会在新一代的国产动画中延续。直到今天，一提到创作，在产业化道路上探索了三十年的中国动画仍旧充满了迷思。北京电影学院动画学院副教授陈廖宇将这种窘态比喻为“失身和失语”。
&#13;
时过境迁，沧海桑田，面对这种尴尬的局面，王柏荣们只能发出“一声叹息”。变革中的风起云涌远不是推动变革的人能够预见和掌控的了。​结语​面对“失身和失语”的中国动画，不少从业人员和观众都开始怀念上海美影厂的辉煌时代，怀念那种独立的、自信的、高品位的审美表达，怀念那些隽永的作品和虔诚的动画人，自然也会假设：如果30年前那场改革进程能够再从容一些、理性一些，是否不至于激发那么剧烈的冲突？如果当年上海美影厂一手抓合作、一手抓原创的构想得以实现，那么它后来的作品能否在保持主体性的前提下兼收并蓄、与时俱进？
&#13;
不同的人也许有不同的答案，这正是历史研究的迷人之处。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/726fd0ff6e9630494b7b9803d4e9b5f6.jpg▲ 上海美影厂著名动画角色大联欢，严定宪绘
&#13;
常有人说：“历史无法改变，所以历史不能假设”。但学者王也扬认为，“就既成的历史事实本身而言，假设没有意义，但历史研究却需要假设方法”：
&#13;
“人类历史是一条湍流不息的长河，事事有续，代代相传，过完了今天还有明天。一个人的生命固然短暂，但他一辈子也不会只遇见一件事，做一次选择，而无须为以后着想。于是乎，总结历史经验教训就显得非常重要了。做对了的事情，对在哪里？如果不这样做，就可能会出问题；做错了的事情，错在哪里？如果不这样做，可能会是另一种结果……诸如此类的思考，成为人类思维内容的很大部分……人类就是这样变得越来越聪明，社会也就越来越进步。”
&#13;
回过头来谈中国动画，如今的现状已是无法逆转，那么当下的动画人是否可以主动去延续从前的体系中仍然适用的内容？答案是：有困难。
&#13;
首先，当下中国动画人的审美经验和创作理念并非建立在以往体系之上。陈廖宇教授在文章中曾做过生动的比喻：“这个系统如果没有中断，那么我们今天见到的将是这个系统连续发展至今天的面貌，而不是当年的面貌，这正如《天书奇谭》之于《大闹天宫》《哪吒闹海》，今日迪斯尼《超能陆战队》之于当年《白雪公主》，而不是今天还做《大闹天宫》《白雪公主》那样的片子。”他把迪士尼比作“一锅延续了九十多年的老汤”，“有这么一锅汤保底，即使在其低谷时期，仍能保持不低的水准。而上海美影厂或者说中国动画这锅汤熬到八十年代中期的时候被彻底倒掉了，甚至连锅都扔了。”
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/ff4e70661e251ecdb0a253bb05a067a7.jpg▲ 迪士尼影院长片今与夕
&#13;
其次，在全球信息共享的时代，是否有可能重新建立独立的系统？这个问题恐怕见仁见智，但可以肯定的是，在三十年后的今天，仅通过视觉元素来定义“中国风格”，未经独立思考就机械照搬以往的经验，无异于“刻舟求剑”。
&#13;
相反，如果今天的动画从业者和研究者能够有意识地去亲近、去理解、去梳理前辈们留下的财富，并且追根溯源知其所以然，站在新时代的高度对以往的体系做一番批判式的继承，也许老一辈动画人留下的种子还能够随着新一代动画人的创作重新生根发芽，长成之后必然是全新的面貌。
&#13;
如果未来的国产动画会有一种让多数人接受的“中国风格”，那么它一定不是今人定义的结果，也不是对某个地域某种风格的描摹，更与什么样的经济体制无关，而是通过大量优秀作品累积而呈现出的一种有根基的、本土化的自由表达。
&#13;
诚然，整个行业的良性发展和新一代动画人的历练要假以时日，那么带着反思去践行就是对逝去的前人最好的缅怀和告慰。
&#13;
向以下前辈鸣谢：阎善春、严定宪、孙总青、庄敏瑾、印希庸、顾子易（顾建国）、傅海龙、徐坚平
&#13;
参考文献：1.《上海电影史料（6）》，上海电影志办公室，1995年。2.《中国动画电影通史》，鲍济贵主编，连环画出版社，2010年。3.何兵、何伟：《如烟往事——中国动画加工（1989-2009）》，中国传媒大学出版社，2014年。4.陈廖宇：《躺赞的中国动画》，黑匣子陈廖宇新浪博客：https://blog.sina.com.cn/s/blog_4b06c2700102vnxs.html，2015年5月11日。5.王也扬：《历史不可以假设？历史也可以假设！》，《北京晚报理论周刊》2016年3月18日，新浪锐见专栏：http://news.sina.com.cn/zl/ruijian/2016-03-18/09215644.shtml 。
&#13;
​-END-</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>belldandy_ye 发表于 2018-10-16 13:11</span><br>
<span>是空降的领导善于把事情搞砸,外行领导内行的必然结果,战场上外行领导内行,等外行死光就行了(没死也会被手 ...</span><br>
<span>美影哪来的空降领导，厂长严定宪当时是广电第二任局长，当年做加工片厂的人都知道（所以这两夫妻吃相那么难看也没人敢吭声）</span><br>
</p><p><b>flyzzhj: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2018-10-16 16:08</span><br>
<span>94年时你甚至可以在城隍庙看到可曾记起爱与王立宇宙军（一条辉的声优非常像董自荣，以致我现在还在找这个 ...</span><br>
<span>不，绝不是小影院</span><br>
<span>当时学校包场，我不知道是不是放的盗版片</span><br>
</p><p><b>废基: </b><br>
<span>泥潭讲来讲去的是，为什么没法做出我们婆罗门喜欢的黑深惨，裸妹倒贴的冻鳗</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>红茶党党魁 发表于 2018-10-16 13:45</span><br>
<span>但这次访问经历并不是那么愉快。高畑勋和宫崎骏发现，上海美影厂的高层在艺术理念的交流上并不是那么积极， ...</span><br>
<span>这里是纯扯淡，感觉是某些别有用心的人借老宫给自己洗白，当年美影厂志里根本没吉普力人的影子，这说明当时两人是以私人身份来华，在人生地不熟的情况下先跑北京再跑上海？？？怕不是拿虫厂的情况生搬硬套过来的吧</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2018-10-16 16:12:47</span><br>
<span>这里是纯扯淡，感觉是某些别有用心的人借老宫给自己洗白，当年美影厂志里根本没吉普力人的影子，这说明当 ...这段论述应该是来自南周对高烟熏的访谈，现实里真没来过？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>sagajytc 发表于 2018-10-16 15:40</span><br>
<span>本来是藏经阁首座间的讨论，结果对面坐着的却是方丈</span><br>
<span>当年虫神都算晚辈的情况下萝莉控算哪颗葱....一直到95年中国动画圈的人都不怎么看的起11区的动画人，还和你畅谈业界利弊，请你吃顿饭就算好的了，当年国营厂的傲慢问问家里人都懂的，尤其是这种在国际上拿过奖，被国家重点扶持的单位</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2018-10-16 15:43</span><br>
<span>大佬，之前那帖子说德国人死了以后，摄影棚被拆了卖地造海影大厦真的？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官 ...</span><br>
<span>地下室就在海影下面，你说呢？反正当年起家的那些家伙事在我离厂的时候还一件没少（因为有对外展览的）</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>废基 发表于 2018-10-16 16:11</span><br>
<span>泥潭讲来讲去的是，为什么没法做出我们婆罗门喜欢的黑深惨，裸妹倒贴的冻鳗 ...</span><br>
<span>不对标日漫，国漫也做不出迪斯尼以及猫和老鼠这种全年龄的啊。</span><br>
</p><p><b>hcmn: </b><br>
<span>迪斯尼的画风一直在变，抱着特色不动就是等死</span><br>
</p><p><b>hgfdsa: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2018-10-16 15:56</span><br>
<span>圣斗士太空堡垒变形金刚能过审核？你怕是不知道90年代审核的标准吧。</span><br>
<span>莫非这些片子都是80年代引进的？90后就别脑补当时的标准了，听说过魔方大厦没？听说过镜花缘没？听说过12生肖没？</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>红茶党党魁 发表于 2018-10-16 15:50</span><br>
<span>然而真正有能力的人就是第一批出去的那些人。毕竟理想不能当饭吃。</span><br>
<span>中国学院动画，也可以算是共产主义的 ...</span><br>
<span>出去是没问题，TM的给我把身上国营单位员工的皮撸了再说！而且当年美影的工资在上海也算是高的了，你要下海捞没问题，但吃着碗里的还看着锅里的这事就不地道了，关键是美影自己其实也偷偷接加工单子的（松本零士的那啥三部曲，你懂的），跑北边的真是图啥（当然后来又跑回来几个，比如做小破孩的那谁）</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2018-10-16 16:15</span><br>
<span>这段论述应该是来自南周对高烟熏的访谈，现实里真没来过？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>我只能说不知道，厂志上是有历年行内人士来厂访问的信息的，我确定里面没吉普力的人（角川的有几个但我基本不认识）</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>nihilxp 发表于 2018-10-16 16:17</span><br>
<span>不对标日漫，国漫也做不出迪斯尼以及猫和老鼠这种全年龄的啊。</span><br>
<span>熊和羊不就是么...</span><br>
</p><p><b>greencao: </b><br>
<span>留名。难得在泥潭看到值得收藏的帖子。不为主贴，为回帖。</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>hgfdsa 发表于 2018-10-16 16:20</span><br>
<span>莫非这些片子都是80年代引进的？90后就别脑补当时的标准了，听说过魔方大厦没？听说过镜花缘没？听说过12 ...</span><br>
<span>魔方大厦因为改编的事郑渊洁都收版权了好么，镜花缘北京和上海都做过你说的哪家？12生肖也不是上海做的啊。而且各种黑深暗内容基本集中在80年代中与90年代初国内思潮最混乱的年代，有不少片都是地方台搞的，本身不具有代表性</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>greencao 发表于 2018-10-16 16:24:46</span><br>
<span>留名。难得在泥潭看到值得收藏的帖子。不为主贴，为回帖。漫区那个帖子回复更精彩</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2018-10-16 16:24</span><br>
<span>熊和羊不就是么...</span><br>
<span>额，熊出没能算猫和老鼠，那魔道祖师都能算火影忍者了。。。</span><br>
</p><p><b>hgfdsa: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2018-10-16 16:26</span><br>
<span>魔方大厦因为改编的事郑渊洁都收版权了好么，镜花缘北京和上海都做过你说的哪家？12生肖也不是上海做的啊 ...</span><br>
<span>我说的是国产动画烂并不是因为审核，和是不是上美没有关系。不管有没有审核，缺乏商业化运作的国产动画都会烂。</span><br>
<span>我说的镜花缘是上美的木偶剧，两面国可是不少人的童年阴影。</span><br>
</p><p><b>不吃芹菜: </b><br>
<span>我们学校为了发展自身，精心绘制了十九大漫画和24孝山海经等优秀民族风漫画。</span><br>
</p><p><b>飞灾: </b><br>
<span>人类最末 发表于 2018-10-15 21:15</span><br>
<span>就算北方人都是傻逼，但是雷锋的故事和上美完蛋差了10年多吧。</span><br>
<span>上美技术落后，创造理念落后，商业运行落 ...</span><br>
<span>前一句没啥毛病。</span><br>
<span>但是八几年你谈这三样那真的是“看似客观的搞笑”</span><br>
</p><p><b>diohanmilton: </b><br>
<span>我觉得过去能看的子供向还是有的，子供向都荒芜掉似乎是喜羊羊开始的。</span><br>
<span>—— 来自 nubia NX563J, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.4</span><br>
</p><p><b>不吃芹菜: </b><br>
<span>环境在那里摆着，在这你想要发展就得舔好领导，领导舔好官员。原创艺术甚至商业化其实都不是领导考虑的内容，也从不在乎。准备重视的项目打个比方有如主流相声界的相声。你做个郭德纲相声那种观众向的漫画上头觉得拿来没什么用武之地。从业者在其中混迹了几年能坚持下去的也基本上都变成了社会老混子比如姚非拉大兄弟。楼上讨论的热火朝天的，但是漫画动画业内的人都没人在乎过这些，不过都是低头混口饭吃。反正就这样吧。今年文化产业形势不好，工作室的项目砍的就剩下四个了，上面的人也开始觉得可能是白花钱了。反正就这样了。有一天我不在这画漫画了，想发文总结一下。等到那时候吧。</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>diohanmilton 发表于 2018-10-16 16:45</span><br>
<span>我觉得过去能看的子供向还是有的，子供向都荒芜掉似乎是喜羊羊开始的。</span><br>
<span>—— 来自 nubia NX563J, Android...</span><br>
<span>不是，其实中国业内人一直觉得做小孩子看的东西挺跌份的，然而你连小孩子的钱都赚不了却想靠下三路赚大人钱更不现实。猎奇向作品不大卖才是一个国家正常的象征，很多人所谓的成人作品不过是突破道德底线却又不被人惩罚的沾沾自喜罢了</span><br>
</p><p><b>克里斯tina: </b><br>
<span>所以到底什么时候能卖我为歌狂的官方BD啊</span><br>
</p><p><b>nukejoker: </b><br>
<span>nihilxp 发表于 2018-10-16 16:17</span><br>
<span>不对标日漫，国漫也做不出迪斯尼以及猫和老鼠这种全年龄的啊。</span><br>
<span>其实现在做的出来猫和老鼠这种全年龄的的了。</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/bangumi/play/ep6561</span><br>
<span>但是叫好不叫座没法IP变现啥用都没有。</span><br>
</p><p><b>笑cry噜: </b><br>
<span>别说了，播放渠道被垄断，创作者就只能吃屎</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>hgfdsa 发表于 2018-10-16 16:20</span><br>
<span>莫非这些片子都是80年代引进的？90后就别脑补当时的标准了，听说过魔方大厦没？听说过镜花缘没？听说过12 ...</span><br>
<span>本人70后，经历过审查多了去了，你也知道魔方大厦啊，后期怎么拍不下去了？</span><br>
<span>特别车队后4集去哪了？当年中国动画和外国动画的标准是不一样的。</span><br>
</p><p><b>空月の梦: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2018-10-16 15:56</span><br>
<span>就是之前你在漫区留言过的那个帖子，你认为作者其实是关系户的那个，原帖转发SC影视区问答的内容。里面那一 ...</span><br>
<span>SC那个帖子在哪</span><br>
</p><p><b>RedBaby: </b><br>
<span> 本帖最后由 RedBaby 于 2018-10-16 20:49 编辑 </span><br>
<span>nukejoker 发表于 2018-10-16 18:49</span><br>
<span>其实现在做的出来猫和老鼠这种全年龄的的了。</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/bangumi/play/ep6561</span><br>
<span>但是叫好不 ...</span><br>
<span>啊，功夫兔与菜包狗据说当年被法国电视集团看上了，人家愿意做海外地区的衍生品授权与投资创作团队创作连续剧在电视上投放，可惜因为某些原因无法合作了。</span><br>
<span>现在这个IP依旧在运作着，而且情况也慢慢好起来了</span><br>
</p><p><b>yx27177167: </b><br>
<span>配图的上美作品好多没听过没见过...</span><br>
</p><p><b>Uгd: </b><br>
<span>hgfdsa 发表于 2018-10-16 13:30</span><br>
<span>你被精蝇们忽悠了，中国动画烂根本就不是审核的问题？</span><br>
<span>为什么非要北斗神拳宇宙骑士呢？基本上稳过审批的 ...</span><br>
<span>稳过审批？圣斗士？带血格斗外加100多私生子，太空堡垒涉嫌教坏小朋友早恋，变形金刚还有点可能。</span><br>
<span>一休属于恶搞古代人物，花仙子也是早恋，森林大帝也许可以。</span><br>
<span>你说还剩几个。你真以为人家没看过这几部么？ </span><br>
</p><p><b>Uгd: </b><br>
<span>nukejoker 发表于 2018-10-16 18:49</span><br>
<span>其实现在做的出来猫和老鼠这种全年龄的的了。</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/bangumi/play/ep6561</span><br>
<span>但是叫好不 ...</span><br>
<span>技术用了很多，艺术感实在不足，与猫和老鼠差距大了。</span><br>
<span>在叫座之前先看看自己实力才是重点。而不是我这个只能做到这样，你再说就是吹毛求疵。</span><br>
</p><p><b>nukejoker: </b><br>
<span>Uгd 发表于 2018-10-16 21:37</span><br>
<span>技术用了很多，艺术感实在不足，与猫和老鼠差距大了。</span><br>
<span>在叫座之前先看看自己实力才是重点。而不是 ...</span><br>
<span>你可以再看看我第一句话是在说什么。</span><br>
<span>别画个不存在的靶子上来就杠。</span><br>
<span>上辈子是单杠精么这么喜欢抬杠？</span><br>
</p><p><b>Uгd: </b><br>
<span>nukejoker 发表于 2018-10-16 21:55</span><br>
<span>你可以再看看我第一句话是在说什么。</span><br>
<span>别画个不存在的靶子上来就杠。</span><br>
<span>上辈子是单杠精么这么喜欢抬杠？</span><br>
<span>你非要拿猫和老鼠举例子，那我只能有一说一了。</span><br>
<span>看来你对这个真是挺看重的，惹不起惹不起。看来你一定对这动画投资了不少。</span><br>
</p><p><b>東方凌: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2018-10-16 16:29</span><br>
<span>漫区那个帖子回复更精彩</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
<span>求個地址</span><br>
</p><p><b>hgfdsa: </b><br>
<span>Uгd 发表于 2018-10-16 21:33</span><br>
<span>稳过审批？圣斗士？带血格斗外加100多私生子，太空堡垒涉嫌教坏小朋友早恋，变形金刚还有点可能。 ...</span><br>
<span>秦时明月听说过没？我为歌狂听说过没？你说的所谓禁忌国内都做过了。</span><br>
</p><p><b>hgfdsa: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2018-10-16 20:22</span><br>
<span>本人70后，经历过审查多了去了，你也知道魔方大厦啊，后期怎么拍不下去了？</span><br>
<span>特别车队后4集去哪了？当年中 ...</span><br>
<span>很多片子是被投诉而不是因为审核被禁，虹猫这种血腥暴力的片子都能过审核。国内审核放严已经是90年代末的事了。</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>hgfdsa 发表于 2018-10-17 09:33</span><br>
<span>很多片子是被投诉而不是因为审核被禁，虹猫这种血腥暴力的片子都能过审核。国内审核放严已经是90年代末的 ...</span><br>
<span>受理这种投诉并且通过本身就是审查的一部分嘛。</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2018-10-16 20:22</span><br>
<span>本人70后，经历过审查多了去了，你也知道魔方大厦啊，后期怎么拍不下去了？</span><br>
<span>特别车队后4集去哪了？当年中 ...</span><br>
<span>魔法大厦后期没拍是因为动画版郑渊洁不满意后面的内容不授权了，特别扯队后4集（其实应该是9集）隔了两年才放不是没审批是因为没人做，当时作片都是小组制的，人不齐就开不了工，现在的人都不了解就发言</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>hgfdsa 发表于 2018-10-17 09:33</span><br>
<span>很多片子是被投诉而不是因为审核被禁，虹猫这种血腥暴力的片子都能过审核。国内审核放严已经是90年代末的 ...</span><br>
<span>投诉只是个理由而不是原因，这就是中国特色，基本上都是审完再播的东西怎么可能就几封投诉就给下档了，虹猫那是制作人较真作死而不是内容有问题</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2018-10-17 12:06</span><br>
<span>受理这种投诉并且通过本身就是审查的一部分嘛。</span><br>
<span>美影厂长就是广电大头目，你说谁审谁吧,南北影视系有恩怨也不是新鲜事了，再说早年动画口子也没那么多乱党，就是放开审查后才一堆妖魔鬼怪混进来</span><br>
</p><p><b>hgfdsa: </b><br>
<span>风餐露宿 发表于 2018-10-17 12:06</span><br>
<span>受理这种投诉并且通过本身就是审查的一部分嘛。</span><br>
<span>日本动画还不是有投诉后在某些电视台撤档，90年代的时候，国产动画除了色情没有，血腥暴力猎奇一样不缺，但是质量能不能和同期引进的动画比大家心里有数。</span><br>
<span>在精英们把他们只会出烂货的锅推给审核之前，请先做出一部国际平均水平全年龄动画，这样才有说服力。</span><br>
</p><p><b>Uгd: </b><br>
<span>hgfdsa 发表于 2018-10-17 13:04</span><br>
<span>日本动画还不是有投诉后在某些电视台撤档，90年代的时候，国产动画除了色情没有，血腥暴力猎奇一样不缺， ...</span><br>
<span>讲的好像人才和资金都是大风刮来的。你以为这些动画厂投资方都是什么，都是有背景的部门。</span><br>
<span>你做不出符合他们要求的东西还想要钱？算了，再说真要枪毙了。</span><br>
</p><p><b>mingo: </b><br>
<span>这上美的人物设计真丑的一逼， 这是要做动画的， 连孙悟空的棒子都画不直</span><br>
</p><p><b>及弦: </b><br>
<span>猫和老鼠并不是稳过的，里面有很多日常可以接触到的东西，小孩子可能会学习拿这些东西相互打架，就很危险。这不是我的意思，是一部分家长和审核的想法</span><br>
</p><p><b>琦言: </b><br>
<span>上美的落幕是必然，我只是好奇为啥天朝后来的动画审美会变成这样</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.4</span><br>
</p><p><b>hgfdsa: </b><br>
<span>Uгd 发表于 2018-10-17 21:13</span><br>
<span>讲的好像人才和资金都是大风刮来的。你以为这些动画厂投资方都是什么，都是有背景的部门。</span><br>
<span>你做 ...</span><br>
<span>我再说一遍，如果没有做出一部动作流畅，剧情合理的合格子供向动画，就别把做不出好作品的锅推给审核。</span><br>
<span>哪怕是吃老本的西游记，90年代的国产动画有做出一部在质量称得上合格的作品吗？连子供向都做不好就别吹什么能做好青少年动漫了，出来也只是血腥暴力反社会的垃圾cult片。</span><br>
</p><p><b>evangelist64: </b><br>
<span>一句话总结：都怪手冢治虫</span><br>
</p><p><b>莉莉橙: </b><br>
<span>三十年后的今天，仅通过视觉元素来定义“中国风格”，未经独立思考就机械照搬以往的经验，无异于“刻舟求剑”</span><br>
<span>主帖有这句话就够了</span><br>
</p><p><b>戰場原: </b><br>
<span>hgfdsa 发表于 2018-10-16 13:30:45</span><br>
<span>你被精蝇们忽悠了，中国动画烂根本就不是审核的问题？</span><br>
<span>为什么非要北斗神拳宇宙骑士呢？基本上稳过审批的 ...没错，我也是觉得是这个问题，你看海尔兄弟不照样是说教片，不好看？我tm能看一天，而且有企业联动。为什么后来就没有了？我觉得不仅仅是动漫的问题。如果回头看下中国游戏领域，你会发现tmd还是西游记和金庸。烦不烦？吐不吐？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1782216[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>zt：30年前，改变中国动画命运的一场变局[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1782216-1-1.html</link>
      <description>zt：30年前，改变中国动画命运的一场变局&#13;

&#13;
https://media.weibo.cn/article?id=2309634295353351451463文|傅广超
&#13;
2018年8月30日，76岁的王柏荣去世了。他的身份和成就很难用单一的标准来界定：他既是美术电影时代的先锋，也是加工片时代的闯将；他是一位创作者，也是经营者和管理者；他导演的艺术短片成就斐然，对于推动中国动画的产业化进程，他同样功不可没。他的职业生涯有辉煌，也有挫败，而他经历的这一切，可以说是中国动画转型期的缩影。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/f543eeab676ca395bc152bde08ac308d.jpg▲ 王柏荣（1942-2018）和他的代表作，苏庆绘
&#13;
1987年冬天，王柏荣辞去上海美术电影制片厂副厂长的职务，随后赴广州担任时代动画公司总经理。如雨后春笋般成立的民营动画企业都开始暗中发力，他们摆出求贤若渴的姿态，期望将上海美影的一大批业务骨干编入麾下。
&#13;
第二年，中国动画界迎来了前所未有的剧变。
&#13;
1988年11月，第一届上海国际动画电影节如期举行，世界各国的动画家和优秀作品齐聚上海，被誉为水墨动画扛鼎之作的《山水情》在竞赛单元夺魁，中国动画人从未感觉到自己离世界舞台如此近。不少人都觉得，中国动画事业已经处在了巅峰状态，而上海美影厂将一直是领头羊。然而，美梦易碎。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/ed9b67d79e27c24c7d7a3e6e04a06a4a.jpg▲ 1988年，水墨动画片《山水情》荣获上海国际动画电影节大奖，评委会主席哈拉斯与特伟、阎善春、马克宣三位导演合影留念，摄影：楼英
&#13;
不到一年，该厂的经济状况陷入窘境，37位业务骨干先后辞职南下入职加工片企业，离开的人数接近动画片组原动画人才总量的四分之三。之后的几年里，离职的人数仍不断增加。在中国电影业整体向市场经济转型的时期，上海美影厂没能顺利推进产业化进程。
&#13;
1995年1月，国家取消了实行四十多年的动画片计划经济指标政策，中影公司不再收购动画片，当时语境下的“美术片”的制作、播出将由生产企业和制片公司自主经营，美术片也成为中国电影业第一个推向市场的片种。至此，计划经济体制下的经营理念和制作模式全面瓦解，老一代美影人建立起的创作体系走向崩溃。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/6327a9ac9cad010f622d9850be0f2cde.jpg▲ 水墨动画片《山水情》（1988）剧照
&#13;
30年后再谈这段历史，不同立场的人会给予完全相反的评价。然而，要理清中国动画史的脉络，要连接中国动画的过去、当下和未来，这段历史无论如何都不能回避。
&#13;
本文要做的，并不是泛泛地致敬或缅怀，而是以中国老一辈动画人的拓荒之路为线索回溯和反思那段历史。绝对意义上的客观公允是不存在的，争论也必定会继续下去，而我们要做的是尽可能严谨地勾勒出那段如烟往事的面貌，陈述一家之言，为百家争鸣抛砖引玉。
&#13;
-1-​1984年，刚刚制作完动画电影《风之谷》的高畑勋和宫崎骏来到中国访问。此行最后一站是上海，他们满怀尊敬之情将《风之谷》的拷贝赠送给了上海美影厂。3年前，日本动画协会曾邀请美影厂赴东京举办“中国美术电影展映会”，那是日本的动画业界和观众第一次全面地了解中国动画，“中国同行那种每一部短片都尝试新手段的创作方式”让他们十分钦佩，相应的，上海美影厂也令他们向往。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/e05d13b2bc36978d1de1967cbdad65b0.jpg▲ 1981年6月，《ANIMAGE》对“中国美术电影动画”展映及座谈活动进行的专题报道，大冢康生、高畑勋、宫崎骏等日本动画家悉数参与
&#13;
但这次访问经历并不是那么愉快。高畑勋和宫崎骏发现，上海美影厂的高层在艺术理念的交流上并不是那么积极，反倒是不停地询问与酬金制度相关的问题，高畑勋回忆：“他们认为统一工资是不合理的，应该引进日本的计件薪酬制度。我们感到很失望……一旦计件付酬，就再也拍不出‘中国学派’的影片了。”
&#13;
他们的“失望”情有可原，但美影厂的改革刻不容缓。远道而来的日本艺术家不知道，就在那一年9月，上海美影厂的领导班子进行了大换血，严定宪接替特伟担任厂长，王柏荣任副厂长，摆在他们面前的是前辈们从来没有面对过的问题。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/57989e73eec9c7bfc9ef477bebe27ebc.jpg▲ 上海美影厂领导班子，左一：特伟（顾问），左二：严定宪，右三：王柏荣
&#13;
1980年代初，电视正在逐渐成为观看动画片的主要方式，而中国的电视动画领域几乎是一片空白，只能任由引进动画片独霸荧屏。由此，社会各界开始呼吁中国动画要增加产量，尤其是增加系列动画片的产量。
&#13;
可现实状况是，当时中国内地成规模的专业动画生产机构只有上海美影厂一家，而该厂仍然在计划经济体制下运转。文化部规定全国每年的美术片生产总量最多380分钟（超出的部分不会另加钱收购），其中的350分钟由上海美影厂承担，国家按标准下拨资金，影片完成后再由中影公司统购统销，而这笔收购资金仅能勉强维持制片厂的再生产。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/981f9a7d12d255af2c0e9f11cbcd20ab.jpg▲ 剪纸片《火童》（原名《火童阿扎》）画面分镜头台本（1984）导演：王柏荣，美术设计：刘绍荟空藏动漫资料馆藏
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/0ce4697e7969545a1c06cde0269c489f.jpg▲ 剪纸片《火童》剧照（1985）
&#13;
此外，上海美影厂一向奉行“慢工出细活”的生产模式，这一方面是计划经济体制的产物，一方面也是创作艺术精品的需要。可要面对市场经济下的商业片生产，这种模式完全行不通。
&#13;
同时，动画片生产方与发行、放映渠道脱节，影院为了追求经济效益最大化，往往压缩甚至取消动画短片的放映场次，艺术短片又无法满足电视台的播放需要，所以上海美影厂的大量作品失去了销路；而且，当时中国内地的动画专业人员不足一千人，不及日本的二十五分之一，要进行短周期、多项目、大体量、高强度的制作十分困难……
&#13;
一家长于艺术性探索的国营制片单位突然要面向市场，承担起为全中国生产商业动画的历史使命，这算是机遇？是挑战？还是无奈？可以肯定的是，它别无选择。就这样，在市场经济的浪潮下，在中国还没有动画产业这个概念的时候，上海美影厂开始摸着石头过河。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/841c66848679fc500f428b7825afee3c.jpg
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/f36c2d4d4ff849ba45c7576788a7aaf0.jpg
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/196b7aee01a61bdbb7c23d64dba20f65.jpg▲ 1984年，上海美影厂的系列片制作计划全面启动，至1987年同时推出了《葫芦兄弟》《邋遢大王奇遇记》《擒魔传》等多部系列片
&#13;
体制和生产模式暂时无法改变，上海美影厂只能压缩单集短片的产量，增加系列片的产量，并且从内部提高生产效率。其中，工资制度的改革首当其冲。作为厂长，严定宪极力提倡和推行酬金制。
&#13;
上海美影厂从前的工资制度是奖金制——每个职工除了按级别领取固定薪资外，业务突出的职工还会领取相应的奖金。不可否认，充裕的制作周期，充足的预算和固定薪酬为打造艺术精品提供了良好的条件。但随着形势的变化，这种“大锅饭”制度的弊端也就越来越明显：
&#13;
以往上海美影厂的年均产量是350分钟左右，而人均年产量往往不足1分钟；所谓的“奖金”大多数时候是职工轮流拿，这个季度得了一等奖的人下个季度业务再突出也要把奖金让给别人，有一部分不常到岗上班，或者业务成绩一般的职工也照样可以拿到奖金，如此一来，奖金就失去了其原有的激励作用，而部分职工在工作中的懈怠也导致了一定程度的浪费和生产低效。
&#13;
一旦改成酬金制，职工的收入就会与摄制组的工作效率挂钩，甚至拿酬金的业务骨干月收入会超过行政干部。虽面对着各方压力，但酬金制还是得以推行，在之后的几年里，上海美影厂的人均年产量得到了有效的提高。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/4661dd869b1716132e1511b4f5f8f01f.jpg▲ 1980年代上海美影厂动画车间工作照
&#13;
工资制度的改革暂时解决了眼前的问题，为长远发展计，上海美影厂必须面向社会寻求更多合作。1984年后，上海美影厂开始承接大量的广告业务及对外加工业务，与国外的合拍片计划也逐渐推上了日程，这很大程度上要归功于主抓生产的王柏荣。在他看来，美影厂必须发展出原创片和对外加工、合作片两大体系：一方面通过对外合作赚取外汇、进行人才交流，在制片流程和商业运作上与国际接轨；另一方面利用对外合作赚取的利润保证原创片、艺术片的持续输出。这样一来，今后才有活路。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/42d58dbcae16c0a1dcc3cb44c35be082.jpg▲ 1980年代上海美影厂开发部招商广告，绘图：詹同，空藏动漫资料馆藏
&#13;
上海美影厂最早承接对外商业加工片业务是在1979年，那一年，他们为日本东映株式会社的《宇宙战舰大和号》系列作品描线、上色7000余张，但这次合作仅仅是尝试性的。从1985年开始，上海美影厂与日本DIC动画公司建立合作，正式从原动画阶段介入制作，连续为其加工了《小熊凯西》《里夫拉夫》《林中居民》三部系列片，1987年又为法国BAT制片公司加工动画电影《鲁滨逊及其伙伴》。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/bde9a65b3f9281b44637a47a0ea3b690.jpg▲ 1986年，上海美影厂厂长办公室主任佘百川率队赴日本东京考察，走访了东京映画动画部、NHK电视台、DIC动画公司、古留美动画公司，此行确定了木偶片《不射之射》与动画系列片《西游记》合作意向。左一：张澋源，右四：佘百川，右二：顾建国（子易），右一：蒋友毅。顾子易提供
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/b6a2b00def66a3c24aff886bc71aab3c.jpg▲ 动画系列片《小熊凯西法》
&#13;
​https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/3b8788f5ffd5a10ccb372d4e4b25e684.jpg▲ 动画电影《鲁滨逊及其伙伴》
&#13;
1987年，上海美影厂的原创类对外合作项目陆续上马。3月，聘请日本偶动画导演川本喜八郎执导木偶片《不射之射》；4月，与加拿大阿肯森动画电影公司确定合作动画片《夜莺》，与德国杜尼约克电影电视公司确定合作动画片《狐狸列那》。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/13ef209858a8d4950d4b97e6b59f2597.jpg▲ 川本喜八郎执导、上海美影厂出品的《不射之射》（1988）
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/9572c0fd4dc7e36345a12b10fd2a7081.jpg▲ 中、加合拍动画片《夜莺》（1987）
&#13;
最后，这些加工、合作项目都获得了好评，中方的制作水准也在国际上得到了认可。为了促成这些项目，王柏荣投入了巨大的精力，从谈判、签约到执行，他都亲力亲为。他还大胆起用年轻人，一批青年制片、导演、原动画人才得到了锻炼，学习到了国外的电视动画生产、管理经验。一系列对外合作带来的经济效益更是显而易见，1984年上海美影厂的利润是55万元人民币，而到了1987年则高达170万元。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/5e58aeb568a7ac8eddbe7065deb7f872.jpg▲ 中、德合拍动画片《狐狸列那》（1989）
&#13;
在这前后，上海科学教育电影制片厂、南京电影制片厂动画片组、长春美术电影制片厂陆续推出了品质较高的动画片，上海电视台、中央电视台相继成立了动画制作部门，由香港TVB投资的翡翠动画设计有限公司也于1985年在深圳成立。这意味着中国内地的动画制作机构不再是上海美影厂一家独大，但此时上海美影厂在人才的数量和质量上无疑还具有压倒性的优势，许多兄弟单位还要靠着“上美老大哥”的提携艰辛创业。
&#13;
1986年2月，上海美影厂迈出了具有历史性的一步，由上海美影厂、珠江电影制片厂、香港时代艺术有限公司三方合资成立的广州时代动画公司正式开业，上海美影厂的王柏荣担任副董事长，潘积耀担任副总经理。此举带动了全国动画企业的兴起和发展，使得中国动画的产业化探索又前进了一步。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/f3a45a6cd7fcdb287c5fd7baf87d21c6.jpg▲ 中国动画家参观川本喜八郎的木偶造型右起：川本喜八郎、常光希、王树忱、王柏荣
&#13;
看上去，天时、地利、人和一样不少，上海美影厂华丽转型指日可待。可历史和人们开了个玩笑，没过多久，一股强劲的暗流将上海美影厂打回了原形。
&#13;
​-2-​促使王柏荣辞职和大批创作骨干南下的**本质上是一回事。
&#13;
1987年，日本NHK放送局送来一笔大单子——与美影厂合作大型电视动画系列片《西游记》，日方出资，剧本和美术设计由双方协商创作，导演和中后期制作环节全部在美影厂进行。不论从经济效益、业务交流还是打入国际市场的角度考虑，这次合作都具有极大诱惑性。
&#13;
但困难还是有的。虽然前几年的加工片实践锻炼出一批新人，但还远远无法满足一年完成一部系列片的体量。厂领导决定联合其他兄弟单位进行“转包”，这样对于国内动画行业整体的发展也有益。同年，上海美影厂创作办公室主任蒋友毅与顾建国赴天津、沈阳，与当地动画制片部门达成了合作意向。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/9cc02b60ed6ced197898e987aad54689.jpg▲ 1985年日本广岛国际动画电影节期间留影左起：王树忱、手冢治虫、王柏荣、常光希
&#13;
根据协议，上海美影厂要先做一集样片。很快，样片《平顶山》筹备组成立，总导演由厂长严定宪担任，前期台本、中方人物造型设计由顾建国担任。一个多星期后，顾建国完成了造型和台本设计工作，并且根据总导演意见进行了调整。可谁也没想到，当时的电影局领导认为这个项目的“路线方向”出了问题，勒令中止合作。
&#13;
于是，这个项目就以“厂里生产计划排不开，需要集中力量准备动画节参赛片”为由搁置了。不久，王柏荣向上海市电影局递交了辞呈，由顾建国负责的《平顶山》前期导演工作也被叫停。
&#13;
其实，这个项目在彻底黄掉之前还有过一丝转机。
&#13;
9月，上海美影厂的参赛片制作基本告一段落，动画电影节的影片初选工作也刚刚结束。几经周折，美影厂和NHK签订了合拍《西游记》的合同，导演由熊南清担任。次年，样片《五件宝贝》（即原《平顶山》）制作完成，日方对片子的品质表示满意。就在合作即将推进的时候，来自内部的阻力将这个项目送上了断头台。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/b932a44b1b900ecd9f1c49d70e438573.jpg▲ 《西游记之五件宝贝》（1989）
&#13;
首先，加工片、合作片的同步生产直接导致了“分配不均”。当时，每年由国家下达的影片生产计划主要由“老职工”来完成，他们始终在按国家指标领取薪资；相比之下，参与制作加工片、合作片的年轻人们拿到的薪酬可观得多。而这个最要命的矛盾长期没有得到有效的调解。
&#13;
其次，虽然加工片、合作片带来的经济效益不言而喻，但国家生产计划是上海美影厂的立身之本，同时期的艺术短片依旧保持了较高的水准。一旦开始大规模的对外制作，计划片的创作力量难免受到削弱，这让不少人产生了危机感，由于“分配不均”而心生不满的职工同样会以此为名向厂方施压。
&#13;
时间一长，两个无形的阵营之间冲突越来越激烈，发展加工、合作的业务阻力也就越来越大。最终拿上台面反对继续合作《西游记》的理由令人哭笑不得——“片中的人物形象不符合中国民族风格”。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/803a496189fa077d390e6d1a84d2f0b9.jpg▲ 《五件宝贝》中方设计师刘泽岱绘制的人物造型，空藏动漫资料馆藏
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/68a530bba0226b42746a4fb9dea2568a.jpg▲ 《五件宝贝》日方设计师尾崎真吾修改后的人物造型，空藏动漫资料馆藏
&#13;
说到底，不论体制僵化、观念陈旧还是利益冲突，这一系列矛盾都是历史转型期的必然。领导层的长远规划自然是高瞻远瞩，普通职工的个体焦虑也有其合理性，但两者并非完全不可调和。就像机遇和风险永远是并存的，全力把握机遇，尽量规避风险是大多数情况下的选择。
&#13;
也许一切来得太突然，突然到那时候的中国人来不及调动足够的理性来面对这场剧变。
&#13;
从结果看，历史的顺风车呼啸而过，而上海美影厂没赶上趟。等到人们回过神来时，“大势已去”。没多久，上海美影厂的经济状况陷入窘境，而沿海城市的加工片企业正在极速扩张，它们向美影骨干抛出橄榄枝，开出了让人无法拒绝的高薪和各种优厚条件，往后便有了美影职工的“胜利大逃亡”。
&#13;
长期以来，主流话语对此事的评价大都是负面的，上海美影厂被描述为“受害者”，而南下职工的现实境遇却鲜有人提及。
&#13;
对于南下的职工来说，出走的缘由不一而足。整体来看，当时上海美影厂的经营状况和各种体制内的约束无法满足他们在经济和事业上的切身需求。随着国内经济形势的发展，这一批体制内的青壮年职工生活压力也越来越大，住房、子女安置等一系列现实问题亟待解决。同时，年富力强他们也希望在事业上有所开拓，挣脱体制内的约束进入更广阔的天地。很显然，当时的上海美影厂无法满足这些需求。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/ee5d15e3945aff729d11cf51f0ec4a26.jpg▲ 庆祝中日合作加工动画片《小熊凯西法》完成合影留念（1986），顾子易提供
&#13;
客观而言，这批业务骨干的离去使上海美影厂元气大伤，不论是原创片还是加工合作片的制作都缺少了中坚力量，老美影人的开创的体系没能在他们今后的创作上得到延续和传承。但他们却把美影人卓越的技术、丰富的经验、敬业的精神带到了东南沿海甚至全国各地，为整个中国动画行业的进步和人才的培养立下了功劳。​-3-​王柏荣接任总经理三年多后，也就是1990年的5月，广州时代动画公司宣告倒闭。由于时代动画是中国电影业的第一个中外合资企业，投资三方毫无经验可以参照，加上领导层管理经验的缺失，公司内部行政、经济两大管理系统极度混乱，解体时面临着资不抵债的窘境，上海美影厂为此付出了30万元的巨额代价。
&#13;
接下来的十几年被称为中国动画加工的黄金时代，一家家民营动画企业遍地开花，一批批新生代动画人在快节奏的制片流程中成长，美日欧澳各个地域的著名IP几乎被中国动画人摸了个遍，整个内地动画业好像火热得不得了。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/c5f47513b0e65996dc495011c32eddda.jpg▲ 中国动画加工企业脉络图（引自《如烟往事——中国动画加工（1989-2009）》，何兵、何伟著，中国传媒大学出版社。）
&#13;
可惜，任何事情都有其两面性，汹涌的加工片大潮冲垮了中国独立的原创动画表现体系，并使其无法得以延续和发展，建立在加工片体系之上的新一代原创动画与从前的中国动画不再有“血缘关系”，十几年来盲目趋利的积弊也逐渐显现了出来。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/917c73f7267cc477b5df60bea9ebc84d.jpg▲ 1990年代央视动画出品的系列片，在题材和审美趣味上保持了具有时代特色的独立化表达
&#13;
进入新世纪后，加工片大潮渐渐退去，中国动画业的火热逐渐归于萧索。政府开始大力扶持动画产业，却有大量企业借此投机、洗钱、从政府套现，粗制滥造的动画片堂而皇之地登上荧屏，而大银幕也早已没有国产动画的容身之地。从业人员看似经验丰富，出活儿也快，但作品的效果总差口气——大量动画作品的风格设定都以国外对应类型的审美作参照，不同作品中的不同角色都好像一套模子里刻出来的，从造型到动作都显得十分“廉价”。对此，从业者和观众都看在眼里，急在心上。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/18df542585bbdc00aab30bb1ffed7399.jpghttps://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/c5759f83fb69e3ed4c18645cfb47c9a7.jpghttps://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/0e91fef05cdaebf2ccf512f0fe5fd6b7.jpghttps://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/add764fc9b65a31f733236bff3918397.jpghttps://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/18e416231b8c13e7f8d63097d347fbca.jpg▲ 自美国迪士尼推出动画电影《花木兰》，大量自诩为“中国风”的国产动画在视觉审美上自觉不自觉地以该片为模板，十余年来诞生了大批“低配版”的《花木兰》
&#13;
殊不知，如今的现状早已在十多年前就埋下了伏笔。
&#13;
有知情人披露过这样一件事。秦一真是上海美影厂出类拔萃的美术设计，参与过《大闹天宫》《牧笛》《哪吒闹海》《人参果》《天书奇谭》《邋遢大王奇遇记》等名作的绘景和美术风格设定。后来，他在深圳某家加工片企业担任背景主管，一度“踌躇满志，意气风发”。在为一部西班牙电视动画片绘制场景时，秦一真发挥出了自己水彩画方面的看家本领，没成想却被客户大骂了一番，原因是秦一真的画法太个性，还融入了中国元素和技巧，“不属于现今流水线式的日漫主流”。最后，这批样稿由几位年轻人按照日本人传授的技巧又掺和了一些湿画法才通过客户审核。这之后，秦一真很少再亲自动笔了。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/ff992513a17838be59ec75c9c981fc0f.jpg▲ 秦一真（1938-2006），绘景代表作：《大闹天宫》（上集）《牧笛》，背景设计代表作：《冰上遇险》《哪吒闹海》《黑公鸡》《人参果》《天书奇谭》《邋遢大王奇遇记》《宝莲灯》
&#13;
站在客户的角度，按照要求和规范完成加工任务并没有什么问题，提出质疑也是合理的，但长期置身于这种模式中无疑会对中国动画人的创造力造成扼杀，也为新一代动画人的培养留下了隐患。
&#13;
事实上，不论是美术部门还是原动画，加工片制作能留给动画人再创作的余地很小，作为工业流水线中的一个环节，他们通常只能根据客户的要求按部就班地制作，即便想发挥创作热情，也要承担影响工作效率的风险。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/991dd7bcb9cfaabea909325ebe442416.jpg▲ 《哪吒闹海》中海底世界的场景设计由秦一真主持
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/89e0639203023122815c322a4f2691d3.jpg▲ 秦一真为动画片《人参果》设计的“人参果树”
&#13;
2001年，某家动画公司创造了一个月完成片子32集（每集22分钟）的高纪录，平均每天完成1集。可想而知，在这样的环境下，动画人根本没有时间和精力去进行真正意义上的创作。同时，各大企业之间为了进行人才争夺，不惜轮番抬高薪资四处挖墙脚，每家公司的人员流动性都极其高。在这样的风气下，动画人的初心早已飞去九霄云外……
&#13;
据一位曾在加工片企业长期担任带片导演的老美影人回忆，最忙的时候，每个人都变成了流水线上的机器，精神好像濒临麻木，过手的片子无数，可做完之后能想起来的没有几部，从前上海美影厂那种精益求精的创作状态完全成为了过去时。他这样形容极端情境下的状态：“就像一群死人在做动画”。
&#13;
可想而知，当从加工片体系中成长起来的年轻人成为原创动画的中坚力量时，加工片制作体系的局限性必然会在新一代的国产动画中延续。直到今天，一提到创作，在产业化道路上探索了三十年的中国动画仍旧充满了迷思。北京电影学院动画学院副教授陈廖宇将这种窘态比喻为“失身和失语”。
&#13;
时过境迁，沧海桑田，面对这种尴尬的局面，王柏荣们只能发出“一声叹息”。变革中的风起云涌远不是推动变革的人能够预见和掌控的了。​结语​面对“失身和失语”的中国动画，不少从业人员和观众都开始怀念上海美影厂的辉煌时代，怀念那种独立的、自信的、高品位的审美表达，怀念那些隽永的作品和虔诚的动画人，自然也会假设：如果30年前那场改革进程能够再从容一些、理性一些，是否不至于激发那么剧烈的冲突？如果当年上海美影厂一手抓合作、一手抓原创的构想得以实现，那么它后来的作品能否在保持主体性的前提下兼收并蓄、与时俱进？
&#13;
不同的人也许有不同的答案，这正是历史研究的迷人之处。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/726fd0ff6e9630494b7b9803d4e9b5f6.jpg▲ 上海美影厂著名动画角色大联欢，严定宪绘
&#13;
常有人说：“历史无法改变，所以历史不能假设”。但学者王也扬认为，“就既成的历史事实本身而言，假设没有意义，但历史研究却需要假设方法”：
&#13;
“人类历史是一条湍流不息的长河，事事有续，代代相传，过完了今天还有明天。一个人的生命固然短暂，但他一辈子也不会只遇见一件事，做一次选择，而无须为以后着想。于是乎，总结历史经验教训就显得非常重要了。做对了的事情，对在哪里？如果不这样做，就可能会出问题；做错了的事情，错在哪里？如果不这样做，可能会是另一种结果……诸如此类的思考，成为人类思维内容的很大部分……人类就是这样变得越来越聪明，社会也就越来越进步。”
&#13;
回过头来谈中国动画，如今的现状已是无法逆转，那么当下的动画人是否可以主动去延续从前的体系中仍然适用的内容？答案是：有困难。
&#13;
首先，当下中国动画人的审美经验和创作理念并非建立在以往体系之上。陈廖宇教授在文章中曾做过生动的比喻：“这个系统如果没有中断，那么我们今天见到的将是这个系统连续发展至今天的面貌，而不是当年的面貌，这正如《天书奇谭》之于《大闹天宫》《哪吒闹海》，今日迪斯尼《超能陆战队》之于当年《白雪公主》，而不是今天还做《大闹天宫》《白雪公主》那样的片子。”他把迪士尼比作“一锅延续了九十多年的老汤”，“有这么一锅汤保底，即使在其低谷时期，仍能保持不低的水准。而上海美影厂或者说中国动画这锅汤熬到八十年代中期的时候被彻底倒掉了，甚至连锅都扔了。”
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/ff4e70661e251ecdb0a253bb05a067a7.jpg▲ 迪士尼影院长片今与夕
&#13;
其次，在全球信息共享的时代，是否有可能重新建立独立的系统？这个问题恐怕见仁见智，但可以肯定的是，在三十年后的今天，仅通过视觉元素来定义“中国风格”，未经独立思考就机械照搬以往的经验，无异于“刻舟求剑”。
&#13;
相反，如果今天的动画从业者和研究者能够有意识地去亲近、去理解、去梳理前辈们留下的财富，并且追根溯源知其所以然，站在新时代的高度对以往的体系做一番批判式的继承，也许老一辈动画人留下的种子还能够随着新一代动画人的创作重新生根发芽，长成之后必然是全新的面貌。
&#13;
如果未来的国产动画会有一种让多数人接受的“中国风格”，那么它一定不是今人定义的结果，也不是对某个地域某种风格的描摹，更与什么样的经济体制无关，而是通过大量优秀作品累积而呈现出的一种有根基的、本土化的自由表达。
&#13;
诚然，整个行业的良性发展和新一代动画人的历练要假以时日，那么带着反思去践行就是对逝去的前人最好的缅怀和告慰。
&#13;
向以下前辈鸣谢：阎善春、严定宪、孙总青、庄敏瑾、印希庸、顾子易（顾建国）、傅海龙、徐坚平
&#13;
参考文献：1.《上海电影史料（6）》，上海电影志办公室，1995年。2.《中国动画电影通史》，鲍济贵主编，连环画出版社，2010年。3.何兵、何伟：《如烟往事——中国动画加工（1989-2009）》，中国传媒大学出版社，2014年。4.陈廖宇：《躺赞的中国动画》，黑匣子陈廖宇新浪博客：https://blog.sina.com.cn/s/blog_4b06c2700102vnxs.html，2015年5月11日。5.王也扬：《历史不可以假设？历史也可以假设！》，《北京晚报理论周刊》2016年3月18日，新浪锐见专栏：http://news.sina.com.cn/zl/ruijian/2016-03-18/09215644.shtml 。
&#13;
​-END-</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>梦游君: </b><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2018-10-16 01:32</span><br>
<span>其实要说苦哈哈，日本的动漫创作人员一样是靠爱发电。不过社会更宽容，创作人员就算正路走不通，一样可以 ...</span><br>
<span>其实这种创作的社会氛围倒是在游戏业界抬头了，远如国产gal，近如太吾绘卷。只要不被打击，接下来的发展还是很值得期待的。</span><br>
<span>起点小说对应日漫的话，还是稍为逊色的，一是大众向知名网文数得过来，二是还没有去粗取精、脱胎换骨到倒逼传统出版业的地步，不过审查和书号两大关卡难以逾越，恐怕也只能至此了。</span><br>
<span>漫画和动画则是又没有用爱发电的创作氛围，又没有网文成熟的市场，可说是还在黑暗生长时期，前途最惨…</span><br>
</p><p><b>江口夕: </b><br>
<span> 本帖最后由 江口夕 于 2018-10-16 03:25 编辑 </span><br>
<span>那年代的风格你迭代不起来，更何况那年代的人估计也没迭代的想法，日本起来靠的是漫画，个人创作，你国根本没这个条件，吃不饱饭买不起房，更别提盗版。 八几年鸟山明这些人都出道了领先不止20年</span><br>
</p><p><b>原始恶魔: </b><br>
<span>chenluwolf 发表于 2018-10-16 01:06</span><br>
<span>我不知道像黑猫警长葫芦娃阿凡提这样成功的ip，他们为什么不继续做下去，</span><br>
<span>我一查喜羊羊，都做了17部了 ...</span><br>
<span>黑深残，暴力血腥，民族题材。。。你说现在能做？</span><br>
</p><p><b>ox_thedarkness: </b><br>
<span>说起审查，当年虹猫蓝兔七侠传这种子供向都能被家长投诉禁掉</span><br>
<span>也是咋都没办法了</span><br>
</p><p><b>三菱自工: </b><br>
<span>问个问题，天空之城在国内引进过吗？90年，我们小学组织看过，有中文配音的。</span><br>
</p><p><b>费老师: </b><br>
<span>没有喜羊羊不客观</span><br>
</p><p><b>battleship64: </b><br>
<span>上影厂的画风和日本还有迪士尼都不太一样</span><br>
<span>其实00年左右不还有机会翻身么，后来什么禁动画了什么各种事情一搞，木了</span><br>
<span>好像拍宝莲灯亏出屎也是个问题</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>rain319415 发表于 2018-10-16 02:37</span><br>
<span>当全世界的太太们正在舔《魔道祖师》的时候，一群直男癌在这里说中国动画已死 ...</span><br>
<span>只有大陆在舔吧、、、、</span><br>
</p><p><b>cyjzerger: </b><br>
<span>说到底还是这届观众不行，一有点出圈的剧情家长就花式举报，归根结底就是鲁迅一百年前说的看见白胳膊就想到在床上交媾</span><br>
<span>----发送自 samsung SM-G9280,Android 7.0</span><br>
</p><p><b>比比巴巴波: </b><br>
<span>满怀尊敬之情……</span><br>
</p><p><b>chunlieater: </b><br>
<span>原始恶魔 发表于 2018-10-15 21:09</span><br>
<span>关键是傻逼北方人迫害。这时候正好是北京各种骗钱垃圾动画开始盛行的时候。本来应该给上美的钱都拿去拍雷锋 ...</span><br>
<span>猿屎恶魔不愧是纯种上海人，嘴巴一动就是真理。</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>nukejoker 发表于 2018-10-15 19:09:03</span><br>
<span>挺好奇上美做木偶动画的部门下场如何～</span><br>
<span>怪老头还没放完呢。别提了，你去看一下漫区转载的SC论坛写的上美黑历史一文，结局比较惨</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>flyzzhj: </b><br>
<span>三菱自工 发表于 2018-10-16 06:57</span><br>
<span>问个问题，天空之城在国内引进过吗？90年，我们小学组织看过，有中文配音的。 ...</span><br>
<span>不知道，但是我在电影院看过《风之谷》，相信天空之城引进也不是什么难事吧</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>算了，还是找亲历者@SUNSUN 打捞出来说一下吧</span><br>
<span>话说那个SC写的上美厂黑历史有点意思</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>nukejoker: </b><br>
<span>三菱自工 发表于 2018-10-16 06:57</span><br>
<span>问个问题，天空之城在国内引进过吗？90年，我们小学组织看过，有中文配音的。 ...</span><br>
<span>没引进过。宫崎骏的动画基本都有台湾中文配音的。龙猫的配音版我甚至认为配的比日版更好。</span><br>
</p><p><b>amachi: </b><br>
<span>龙猫，天空之城，风之谷80年底到90年初都引进过</span><br>
</p><p><b>sunissohot: </b><br>
<span>看下来，国企还是很善于把事情搞砸的。</span><br>
</p><p><b>belldandy_ye: </b><br>
<span>sunissohot 发表于 2018-10-16 12:30</span><br>
<span>看下来，国企还是很善于把事情搞砸的。</span><br>
<span>是空降的领导善于把事情搞砸,外行领导内行的必然结果,战场上外行领导内行,等外行死光就行了(没死也会被手下哗变赶下台),其他领域人死的太慢了(又没有哗变的条件,手里没枪啊).</span><br>
</p><p><b>Eva: </b><br>
<span>《火童》</span><br>
</p><p><b>hgfdsa: </b><br>
<span>Uгd 发表于 2018-10-15 23:31</span><br>
<span>不说北斗神拳了，当时的大环境，你给他一个宇宙骑士也好，新世纪福音战士也好的剧本和想法，放几天 ...</span><br>
<span>你被精蝇们忽悠了，中国动画烂根本就不是审核的问题？</span><br>
<span>为什么非要北斗神拳宇宙骑士呢？基本上稳过审批的圣斗士太空堡垒变形金刚做的出来吗？或者更低龄些的一休花仙子森林大帝呢？只有西游记活下来是因为这些人只会抱着西游记——或者是传统文化——罢了。</span><br>
</p><p><b>新账户: </b><br>
<span>婆罗门出没警告</span><br>
</p><p><b>红茶党党魁: </b><br>
<span>但这次访问经历并不是那么愉快。高畑勋和宫崎骏发现，上海美影厂的高层在艺术理念的交流上并不是那么积极，反倒是不停地询问与酬金制度相关的问题，高畑勋回忆：“他们认为统一工资是不合理的，应该引进日本的计件薪酬制度。我们感到很失望……一旦计件付酬，就再也拍不出‘中国学派’的影片了。”</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>红茶党党魁 发表于 2018-10-16 13:45:10</span><br>
<span>但这次访问经历并不是那么愉快。高畑勋和宫崎骏发现，上海美影厂的高层在艺术理念的交流上并不是那么积极， ...是的，南周还有专访</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>铁神: </b><br>
<span>当年各种泼墨 剪纸我们管这种东西叫美术片，结果穷发展不起来，然而跟动漫是俩概念</span><br>
</p><p><b>wolfhiter: </b><br>
<span>原始恶魔 发表于 2018-10-15 21:09</span><br>
<span>关键是傻逼北方人迫害。这时候正好是北京各种骗钱垃圾动画开始盛行的时候。本来应该给上美的钱都拿去拍雷锋 ...</span><br>
<span>中文名雷锋的故事    出    品   沈阳春秋动漫文化有限公司    发    行    沈阳春秋动漫文化有限公司 发行时间2010年6月7日</span><br>
<span>上海小瘪三喷以前先百度一下，主楼文章说的是三十年前，举报了，不谢</span><br>
<span>另外，上海瘪三往上数三代一半是我们宁波人，别以为自己是上海土著，你不配</span><br>
</p><p><b>大虚空树: </b><br>
<span>这些人理念上就不行，动画片从一开始就不应该是给小孩看的。不过新一届动漫人应该转变思想了，也不用一直模仿日本，像魔兽世界和守望先锋的自创风格学会了也是很赞的。</span><br>
</p><p><b>红楼白衣: </b><br>
<span>原始恶魔 发表于 2018-10-15 21:09</span><br>
<span>关键是傻逼北方人迫害。这时候正好是北京各种骗钱垃圾动画开始盛行的时候。本来应该给上美的钱都拿去拍雷锋 ...</span><br>
<span>你到底看没看文章，上美员工是被加工片企业挖走的，再之后才是国产骗补动画的兴起</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>严定宪接替特伟担任厂长，王柏荣任副厂长</span><br>
<span>有这句话后面就不用看了，二代目是接特伟的班？？？？</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>nukejoker 发表于 2018-10-15 19:09</span><br>
<span>挺好奇上美做木偶动画的部门下场如何～</span><br>
<span>怪老头还没放完呢。</span><br>
<span>虽然没什么片做但是一直活到2010年，一般来说是和剪纸片部门合用一套设备，地下室说着可怜但条件还是可以的</span><br>
</p><p><b>sagajytc: </b><br>
<span>红茶党党魁 发表于 2018-10-16 13:45</span><br>
<span>但这次访问经历并不是那么愉快。高畑勋和宫崎骏发现，上海美影厂的高层在艺术理念的交流上并不是那么积极， ...</span><br>
<span>本来是藏经阁首座间的讨论，结果对面坐着的却是方丈</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>伊可费斯 发表于 2018-10-15 18:30</span><br>
<span>这段历史还真是空白，第一次见，作者费了不少功夫挖吧。非常珍贵</span><br>
<span>都是从各处动画基地的教材上拼凑来的，反正当年那些事本身就狗皮倒灶，至少当事人，厂志，公开发表的文章在某些事的说法上差距颇大，看看就行了</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2018-10-16 15:39:49</span><br>
<span>虽然没什么片做但是一直活到2010年，一般来说是和剪纸片部门合用一套设备，地下室说着可怜但条件还是可以 ...大佬，之前那帖子说德国人死了以后，摄影棚被拆了卖地造海影大厦真的？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>水啦 发表于 2018-10-15 18:36</span><br>
<span>上美反正回不来，只剩下怀念。</span><br>
<span>阿凡提都和巴依老爷做朋友了。</span><br>
<span>十月份那部阿凡提版权本来就有问题，当年老曲破门出家时应该是拿走全部版权了，美影就算想做也不可能继续使用这个造型了，当然大人内部之间的事屁民又怎么会知道呢，反正当年卖出去的版权这几年吃了吐的又坑回来不少不是么</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>ingiz 发表于 2018-10-15 18:41</span><br>
<span>员工总归要吃饭的，艺术跟特色并不能填饱肚子</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端 ...</span><br>
<span>美影厂是国营单位，吃大锅饭的，90年代出去的那批人说不好听就是去捞外快的，毕竟国家批准的加工片厂要到91年中才算正式在北京挂牌</span><br>
</p><p><b>小hhh: </b><br>
<span>rain319415 发表于 2018-10-16 02:37</span><br>
<span>当全世界的太太们正在舔《魔道祖师》的时候，一群直男癌在这里说中国动画已死 ...</span><br>
<span>没毛病，《魔道祖师》都舔得下去基本是完了。</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>rentrody 发表于 2018-10-15 21:48</span><br>
<span>美影厂倒掉没什么不好，动画产业的问题主要还是政策扶持太畸形了，鼓励生产却不鼓励创作，生产出成吨的垃圾 ...</span><br>
<span>被量产垃圾干掉的恰恰是美影的原创作品..... 当然当年审的是厉害了点，但你知道文化产业一直都是政治当家，本来已经放开个口子准备看看市场怎么样了谁知道半路就遇到蓝猫和快乐驿站两流氓，加上FLASH片当年大批量的产生让人产生一种有IP就不需要质量的错觉导致剥削动画学院的毕业生到了一种丧心病狂的地步导致毕业就失业</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>qftp 发表于 2018-10-15 21:57</span><br>
<span>没有宝莲灯嘛</span><br>
<span>没看到连老厂长的名字都没么，当年到底发生了什么事，单纯的抢班夺权不至于连同事超过20年的张教授都不提他的名字吧</span><br>
</p><p><b>红茶党党魁: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2018-10-16 15:45</span><br>
<span>美影厂是国营单位，吃大锅饭的，90年代出去的那批人说不好听就是去捞外快的，毕竟国家批准的加工片厂要到 ...</span><br>
<span>然而真正有能力的人就是第一批出去的那些人。毕竟理想不能当饭吃。</span><br>
<span>中国学院动画，也可以算是共产主义的遗产之一。和中国的医疗，教育一样，谁不可惜就是没良心，谁想要回到那个状态就是没头脑。</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2018-10-16 11:12</span><br>
<span>别提了，你去看一下漫区转载的SC论坛写的上美黑历史一文，结局比较惨</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS ...</span><br>
<span>给个链接？每次看到所谓的上美员工爆料总觉得和我待了6年的地方不是一个大楼的感觉</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>Uгd 发表于 2018-10-15 23:31</span><br>
<span>不说北斗神拳了，当时的大环境，你给他一个宇宙骑士也好，新世纪福音战士也好的剧本和想法，放几天 ...</span><br>
<span>白鸽岛不是做出来了吗，要不是动画部门实在太弱（我们也没办法，整个组除了导演做过鬼子的加工片外其他都是画小兔小猫起家的）这片在内涵上是可以封神的</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>iceplatinum 发表于 2018-10-15 23:34</span><br>
<span>上美倒闭后中国动画就没在辉煌过了...</span><br>
<span>现在各种国漫热火朝天，但又能留下多少，何况还是不停的打强心剂刺激 ...</span><br>
<span>美影没倒闭，搬到徐家汇那里一门心思吃老本做发行了而已，最近不是刚出了个CG版的阿凡提么</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>SUNSUN 发表于 2018-10-16 15:51:53</span><br>
<span>给个链接？每次看到所谓的上美员工爆料总觉得和我待了6年的地方不是一个大楼的感觉 ...就是之前你在漫区留言过的那个帖子，你认为作者其实是关系户的那个，原帖转发SC影视区问答的内容。里面那一段台湾人留言部分是我从2DJ挖到SC提问的</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>风餐露宿: </b><br>
<span>hgfdsa 发表于 2018-10-16 13:30</span><br>
<span>你被精蝇们忽悠了，中国动画烂根本就不是审核的问题？</span><br>
<span>为什么非要北斗神拳宇宙骑士呢？基本上稳过审批的 ...</span><br>
<span>圣斗士太空堡垒变形金刚能过审核？你怕是不知道90年代审核的标准吧。</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>chenluwolf 发表于 2018-10-16 01:06</span><br>
<span>我不知道像黑猫警长葫芦娃阿凡提这样成功的ip，他们为什么不继续做下去，</span><br>
<span>我一查喜羊羊，都做了17部了 ...</span><br>
<span>因为版权纠纷，黑猫和阿凡提因为主创的问题打了十几年官司了，而葫芦娃因为原作者不详（这事挺操蛋的,我问了厂里大多数人都不知道这片最早是谁做的，只知道是为了补黑猫第六集才拿出来的）给外地人弄出个金刚葫芦娃和金刚葫芦妹后后大佬们开会研究后决定谁也别碰（然后市场上又出现了葫芦娃大战希曼...）</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>ox_thedarkness 发表于 2018-10-16 03:56</span><br>
<span>说起审查，当年虹猫蓝兔七侠传这种子供向都能被家长投诉禁掉</span><br>
<span>也是咋都没办法了 ...</span><br>
<span>虹猫蓝兔那是作者本人被CCTV打击报复了，具体参照陈小二和央视的恩怨</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>battleship64 发表于 2018-10-16 07:47</span><br>
<span>上影厂的画风和日本还有迪士尼都不太一样</span><br>
<span>其实00年左右不还有机会翻身么，后来什么禁动画了什么各种事情一 ...</span><br>
<span>最后再强调下，美影新世纪唯二赚钱的两部片是宝莲灯和我为歌狂</span><br>
</p><p><b>无敌大法师: </b><br>
<span>恍然大悟，原来哪吒那种傻X画风是学花木兰来的！深恶痛绝！扼腕叹息！</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2018-10-16 15:56</span><br>
<span>就是之前你在漫区留言过的那个帖子，你认为作者其实是关系户的那个，原帖转发SC影视区问答的内容。里面那一 ...</span><br>
<span>所以我说有时候我总觉得和其他人不在一个世界的感觉，听细节都对但是在具体的事务上差距可以顶上天，难道南北两个大楼里的人在认识上会有南北朝鲜那么大么</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>chunlieater 发表于 2018-10-16 11:08</span><br>
<span>猿屎恶魔不愧是纯种上海人，嘴巴一动就是真理。</span><br>
<span>还真没说错，快乐驿站那种骗钱的玩意在当时确实卷走不少扶持资金，当然说雷锋不如说戚继光，毕竟北方动画和南方系基本没什么关系，但杭州动画人骗上海老乡钱可是有历史的了</span><br>
</p><p><b>SUNSUN: </b><br>
<span>flyzzhj 发表于 2018-10-16 11:16</span><br>
<span>不知道，但是我在电影院看过《风之谷》，相信天空之城引进也不是什么难事吧 ...</span><br>
<span>94年时你甚至可以在城隍庙看到可曾记起爱与王立宇宙军（一条辉的声优非常像董自荣，以致我现在还在找这个版本的配音），小影院私自放的片怎么能算</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1782216[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>zt：30年前，改变中国动画命运的一场变局[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1782216-1-1.html</link>
      <description>zt：30年前，改变中国动画命运的一场变局&#13;

&#13;
https://media.weibo.cn/article?id=2309634295353351451463文|傅广超
&#13;
2018年8月30日，76岁的王柏荣去世了。他的身份和成就很难用单一的标准来界定：他既是美术电影时代的先锋，也是加工片时代的闯将；他是一位创作者，也是经营者和管理者；他导演的艺术短片成就斐然，对于推动中国动画的产业化进程，他同样功不可没。他的职业生涯有辉煌，也有挫败，而他经历的这一切，可以说是中国动画转型期的缩影。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/f543eeab676ca395bc152bde08ac308d.jpg▲ 王柏荣（1942-2018）和他的代表作，苏庆绘
&#13;
1987年冬天，王柏荣辞去上海美术电影制片厂副厂长的职务，随后赴广州担任时代动画公司总经理。如雨后春笋般成立的民营动画企业都开始暗中发力，他们摆出求贤若渴的姿态，期望将上海美影的一大批业务骨干编入麾下。
&#13;
第二年，中国动画界迎来了前所未有的剧变。
&#13;
1988年11月，第一届上海国际动画电影节如期举行，世界各国的动画家和优秀作品齐聚上海，被誉为水墨动画扛鼎之作的《山水情》在竞赛单元夺魁，中国动画人从未感觉到自己离世界舞台如此近。不少人都觉得，中国动画事业已经处在了巅峰状态，而上海美影厂将一直是领头羊。然而，美梦易碎。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/ed9b67d79e27c24c7d7a3e6e04a06a4a.jpg▲ 1988年，水墨动画片《山水情》荣获上海国际动画电影节大奖，评委会主席哈拉斯与特伟、阎善春、马克宣三位导演合影留念，摄影：楼英
&#13;
不到一年，该厂的经济状况陷入窘境，37位业务骨干先后辞职南下入职加工片企业，离开的人数接近动画片组原动画人才总量的四分之三。之后的几年里，离职的人数仍不断增加。在中国电影业整体向市场经济转型的时期，上海美影厂没能顺利推进产业化进程。
&#13;
1995年1月，国家取消了实行四十多年的动画片计划经济指标政策，中影公司不再收购动画片，当时语境下的“美术片”的制作、播出将由生产企业和制片公司自主经营，美术片也成为中国电影业第一个推向市场的片种。至此，计划经济体制下的经营理念和制作模式全面瓦解，老一代美影人建立起的创作体系走向崩溃。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/6327a9ac9cad010f622d9850be0f2cde.jpg▲ 水墨动画片《山水情》（1988）剧照
&#13;
30年后再谈这段历史，不同立场的人会给予完全相反的评价。然而，要理清中国动画史的脉络，要连接中国动画的过去、当下和未来，这段历史无论如何都不能回避。
&#13;
本文要做的，并不是泛泛地致敬或缅怀，而是以中国老一辈动画人的拓荒之路为线索回溯和反思那段历史。绝对意义上的客观公允是不存在的，争论也必定会继续下去，而我们要做的是尽可能严谨地勾勒出那段如烟往事的面貌，陈述一家之言，为百家争鸣抛砖引玉。
&#13;
-1-​1984年，刚刚制作完动画电影《风之谷》的高畑勋和宫崎骏来到中国访问。此行最后一站是上海，他们满怀尊敬之情将《风之谷》的拷贝赠送给了上海美影厂。3年前，日本动画协会曾邀请美影厂赴东京举办“中国美术电影展映会”，那是日本的动画业界和观众第一次全面地了解中国动画，“中国同行那种每一部短片都尝试新手段的创作方式”让他们十分钦佩，相应的，上海美影厂也令他们向往。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/e05d13b2bc36978d1de1967cbdad65b0.jpg▲ 1981年6月，《ANIMAGE》对“中国美术电影动画”展映及座谈活动进行的专题报道，大冢康生、高畑勋、宫崎骏等日本动画家悉数参与
&#13;
但这次访问经历并不是那么愉快。高畑勋和宫崎骏发现，上海美影厂的高层在艺术理念的交流上并不是那么积极，反倒是不停地询问与酬金制度相关的问题，高畑勋回忆：“他们认为统一工资是不合理的，应该引进日本的计件薪酬制度。我们感到很失望……一旦计件付酬，就再也拍不出‘中国学派’的影片了。”
&#13;
他们的“失望”情有可原，但美影厂的改革刻不容缓。远道而来的日本艺术家不知道，就在那一年9月，上海美影厂的领导班子进行了大换血，严定宪接替特伟担任厂长，王柏荣任副厂长，摆在他们面前的是前辈们从来没有面对过的问题。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/57989e73eec9c7bfc9ef477bebe27ebc.jpg▲ 上海美影厂领导班子，左一：特伟（顾问），左二：严定宪，右三：王柏荣
&#13;
1980年代初，电视正在逐渐成为观看动画片的主要方式，而中国的电视动画领域几乎是一片空白，只能任由引进动画片独霸荧屏。由此，社会各界开始呼吁中国动画要增加产量，尤其是增加系列动画片的产量。
&#13;
可现实状况是，当时中国内地成规模的专业动画生产机构只有上海美影厂一家，而该厂仍然在计划经济体制下运转。文化部规定全国每年的美术片生产总量最多380分钟（超出的部分不会另加钱收购），其中的350分钟由上海美影厂承担，国家按标准下拨资金，影片完成后再由中影公司统购统销，而这笔收购资金仅能勉强维持制片厂的再生产。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/981f9a7d12d255af2c0e9f11cbcd20ab.jpg▲ 剪纸片《火童》（原名《火童阿扎》）画面分镜头台本（1984）导演：王柏荣，美术设计：刘绍荟空藏动漫资料馆藏
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/0ce4697e7969545a1c06cde0269c489f.jpg▲ 剪纸片《火童》剧照（1985）
&#13;
此外，上海美影厂一向奉行“慢工出细活”的生产模式，这一方面是计划经济体制的产物，一方面也是创作艺术精品的需要。可要面对市场经济下的商业片生产，这种模式完全行不通。
&#13;
同时，动画片生产方与发行、放映渠道脱节，影院为了追求经济效益最大化，往往压缩甚至取消动画短片的放映场次，艺术短片又无法满足电视台的播放需要，所以上海美影厂的大量作品失去了销路；而且，当时中国内地的动画专业人员不足一千人，不及日本的二十五分之一，要进行短周期、多项目、大体量、高强度的制作十分困难……
&#13;
一家长于艺术性探索的国营制片单位突然要面向市场，承担起为全中国生产商业动画的历史使命，这算是机遇？是挑战？还是无奈？可以肯定的是，它别无选择。就这样，在市场经济的浪潮下，在中国还没有动画产业这个概念的时候，上海美影厂开始摸着石头过河。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/841c66848679fc500f428b7825afee3c.jpg
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/f36c2d4d4ff849ba45c7576788a7aaf0.jpg
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/196b7aee01a61bdbb7c23d64dba20f65.jpg▲ 1984年，上海美影厂的系列片制作计划全面启动，至1987年同时推出了《葫芦兄弟》《邋遢大王奇遇记》《擒魔传》等多部系列片
&#13;
体制和生产模式暂时无法改变，上海美影厂只能压缩单集短片的产量，增加系列片的产量，并且从内部提高生产效率。其中，工资制度的改革首当其冲。作为厂长，严定宪极力提倡和推行酬金制。
&#13;
上海美影厂从前的工资制度是奖金制——每个职工除了按级别领取固定薪资外，业务突出的职工还会领取相应的奖金。不可否认，充裕的制作周期，充足的预算和固定薪酬为打造艺术精品提供了良好的条件。但随着形势的变化，这种“大锅饭”制度的弊端也就越来越明显：
&#13;
以往上海美影厂的年均产量是350分钟左右，而人均年产量往往不足1分钟；所谓的“奖金”大多数时候是职工轮流拿，这个季度得了一等奖的人下个季度业务再突出也要把奖金让给别人，有一部分不常到岗上班，或者业务成绩一般的职工也照样可以拿到奖金，如此一来，奖金就失去了其原有的激励作用，而部分职工在工作中的懈怠也导致了一定程度的浪费和生产低效。
&#13;
一旦改成酬金制，职工的收入就会与摄制组的工作效率挂钩，甚至拿酬金的业务骨干月收入会超过行政干部。虽面对着各方压力，但酬金制还是得以推行，在之后的几年里，上海美影厂的人均年产量得到了有效的提高。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/4661dd869b1716132e1511b4f5f8f01f.jpg▲ 1980年代上海美影厂动画车间工作照
&#13;
工资制度的改革暂时解决了眼前的问题，为长远发展计，上海美影厂必须面向社会寻求更多合作。1984年后，上海美影厂开始承接大量的广告业务及对外加工业务，与国外的合拍片计划也逐渐推上了日程，这很大程度上要归功于主抓生产的王柏荣。在他看来，美影厂必须发展出原创片和对外加工、合作片两大体系：一方面通过对外合作赚取外汇、进行人才交流，在制片流程和商业运作上与国际接轨；另一方面利用对外合作赚取的利润保证原创片、艺术片的持续输出。这样一来，今后才有活路。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/42d58dbcae16c0a1dcc3cb44c35be082.jpg▲ 1980年代上海美影厂开发部招商广告，绘图：詹同，空藏动漫资料馆藏
&#13;
上海美影厂最早承接对外商业加工片业务是在1979年，那一年，他们为日本东映株式会社的《宇宙战舰大和号》系列作品描线、上色7000余张，但这次合作仅仅是尝试性的。从1985年开始，上海美影厂与日本DIC动画公司建立合作，正式从原动画阶段介入制作，连续为其加工了《小熊凯西》《里夫拉夫》《林中居民》三部系列片，1987年又为法国BAT制片公司加工动画电影《鲁滨逊及其伙伴》。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/bde9a65b3f9281b44637a47a0ea3b690.jpg▲ 1986年，上海美影厂厂长办公室主任佘百川率队赴日本东京考察，走访了东京映画动画部、NHK电视台、DIC动画公司、古留美动画公司，此行确定了木偶片《不射之射》与动画系列片《西游记》合作意向。左一：张澋源，右四：佘百川，右二：顾建国（子易），右一：蒋友毅。顾子易提供
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/b6a2b00def66a3c24aff886bc71aab3c.jpg▲ 动画系列片《小熊凯西法》
&#13;
​https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/3b8788f5ffd5a10ccb372d4e4b25e684.jpg▲ 动画电影《鲁滨逊及其伙伴》
&#13;
1987年，上海美影厂的原创类对外合作项目陆续上马。3月，聘请日本偶动画导演川本喜八郎执导木偶片《不射之射》；4月，与加拿大阿肯森动画电影公司确定合作动画片《夜莺》，与德国杜尼约克电影电视公司确定合作动画片《狐狸列那》。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/13ef209858a8d4950d4b97e6b59f2597.jpg▲ 川本喜八郎执导、上海美影厂出品的《不射之射》（1988）
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/9572c0fd4dc7e36345a12b10fd2a7081.jpg▲ 中、加合拍动画片《夜莺》（1987）
&#13;
最后，这些加工、合作项目都获得了好评，中方的制作水准也在国际上得到了认可。为了促成这些项目，王柏荣投入了巨大的精力，从谈判、签约到执行，他都亲力亲为。他还大胆起用年轻人，一批青年制片、导演、原动画人才得到了锻炼，学习到了国外的电视动画生产、管理经验。一系列对外合作带来的经济效益更是显而易见，1984年上海美影厂的利润是55万元人民币，而到了1987年则高达170万元。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/5e58aeb568a7ac8eddbe7065deb7f872.jpg▲ 中、德合拍动画片《狐狸列那》（1989）
&#13;
在这前后，上海科学教育电影制片厂、南京电影制片厂动画片组、长春美术电影制片厂陆续推出了品质较高的动画片，上海电视台、中央电视台相继成立了动画制作部门，由香港TVB投资的翡翠动画设计有限公司也于1985年在深圳成立。这意味着中国内地的动画制作机构不再是上海美影厂一家独大，但此时上海美影厂在人才的数量和质量上无疑还具有压倒性的优势，许多兄弟单位还要靠着“上美老大哥”的提携艰辛创业。
&#13;
1986年2月，上海美影厂迈出了具有历史性的一步，由上海美影厂、珠江电影制片厂、香港时代艺术有限公司三方合资成立的广州时代动画公司正式开业，上海美影厂的王柏荣担任副董事长，潘积耀担任副总经理。此举带动了全国动画企业的兴起和发展，使得中国动画的产业化探索又前进了一步。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/f3a45a6cd7fcdb287c5fd7baf87d21c6.jpg▲ 中国动画家参观川本喜八郎的木偶造型右起：川本喜八郎、常光希、王树忱、王柏荣
&#13;
看上去，天时、地利、人和一样不少，上海美影厂华丽转型指日可待。可历史和人们开了个玩笑，没过多久，一股强劲的暗流将上海美影厂打回了原形。
&#13;
​-2-​促使王柏荣辞职和大批创作骨干南下的**本质上是一回事。
&#13;
1987年，日本NHK放送局送来一笔大单子——与美影厂合作大型电视动画系列片《西游记》，日方出资，剧本和美术设计由双方协商创作，导演和中后期制作环节全部在美影厂进行。不论从经济效益、业务交流还是打入国际市场的角度考虑，这次合作都具有极大诱惑性。
&#13;
但困难还是有的。虽然前几年的加工片实践锻炼出一批新人，但还远远无法满足一年完成一部系列片的体量。厂领导决定联合其他兄弟单位进行“转包”，这样对于国内动画行业整体的发展也有益。同年，上海美影厂创作办公室主任蒋友毅与顾建国赴天津、沈阳，与当地动画制片部门达成了合作意向。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/9cc02b60ed6ced197898e987aad54689.jpg▲ 1985年日本广岛国际动画电影节期间留影左起：王树忱、手冢治虫、王柏荣、常光希
&#13;
根据协议，上海美影厂要先做一集样片。很快，样片《平顶山》筹备组成立，总导演由厂长严定宪担任，前期台本、中方人物造型设计由顾建国担任。一个多星期后，顾建国完成了造型和台本设计工作，并且根据总导演意见进行了调整。可谁也没想到，当时的电影局领导认为这个项目的“路线方向”出了问题，勒令中止合作。
&#13;
于是，这个项目就以“厂里生产计划排不开，需要集中力量准备动画节参赛片”为由搁置了。不久，王柏荣向上海市电影局递交了辞呈，由顾建国负责的《平顶山》前期导演工作也被叫停。
&#13;
其实，这个项目在彻底黄掉之前还有过一丝转机。
&#13;
9月，上海美影厂的参赛片制作基本告一段落，动画电影节的影片初选工作也刚刚结束。几经周折，美影厂和NHK签订了合拍《西游记》的合同，导演由熊南清担任。次年，样片《五件宝贝》（即原《平顶山》）制作完成，日方对片子的品质表示满意。就在合作即将推进的时候，来自内部的阻力将这个项目送上了断头台。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/b932a44b1b900ecd9f1c49d70e438573.jpg▲ 《西游记之五件宝贝》（1989）
&#13;
首先，加工片、合作片的同步生产直接导致了“分配不均”。当时，每年由国家下达的影片生产计划主要由“老职工”来完成，他们始终在按国家指标领取薪资；相比之下，参与制作加工片、合作片的年轻人们拿到的薪酬可观得多。而这个最要命的矛盾长期没有得到有效的调解。
&#13;
其次，虽然加工片、合作片带来的经济效益不言而喻，但国家生产计划是上海美影厂的立身之本，同时期的艺术短片依旧保持了较高的水准。一旦开始大规模的对外制作，计划片的创作力量难免受到削弱，这让不少人产生了危机感，由于“分配不均”而心生不满的职工同样会以此为名向厂方施压。
&#13;
时间一长，两个无形的阵营之间冲突越来越激烈，发展加工、合作的业务阻力也就越来越大。最终拿上台面反对继续合作《西游记》的理由令人哭笑不得——“片中的人物形象不符合中国民族风格”。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/803a496189fa077d390e6d1a84d2f0b9.jpg▲ 《五件宝贝》中方设计师刘泽岱绘制的人物造型，空藏动漫资料馆藏
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/68a530bba0226b42746a4fb9dea2568a.jpg▲ 《五件宝贝》日方设计师尾崎真吾修改后的人物造型，空藏动漫资料馆藏
&#13;
说到底，不论体制僵化、观念陈旧还是利益冲突，这一系列矛盾都是历史转型期的必然。领导层的长远规划自然是高瞻远瞩，普通职工的个体焦虑也有其合理性，但两者并非完全不可调和。就像机遇和风险永远是并存的，全力把握机遇，尽量规避风险是大多数情况下的选择。
&#13;
也许一切来得太突然，突然到那时候的中国人来不及调动足够的理性来面对这场剧变。
&#13;
从结果看，历史的顺风车呼啸而过，而上海美影厂没赶上趟。等到人们回过神来时，“大势已去”。没多久，上海美影厂的经济状况陷入窘境，而沿海城市的加工片企业正在极速扩张，它们向美影骨干抛出橄榄枝，开出了让人无法拒绝的高薪和各种优厚条件，往后便有了美影职工的“胜利大逃亡”。
&#13;
长期以来，主流话语对此事的评价大都是负面的，上海美影厂被描述为“受害者”，而南下职工的现实境遇却鲜有人提及。
&#13;
对于南下的职工来说，出走的缘由不一而足。整体来看，当时上海美影厂的经营状况和各种体制内的约束无法满足他们在经济和事业上的切身需求。随着国内经济形势的发展，这一批体制内的青壮年职工生活压力也越来越大，住房、子女安置等一系列现实问题亟待解决。同时，年富力强他们也希望在事业上有所开拓，挣脱体制内的约束进入更广阔的天地。很显然，当时的上海美影厂无法满足这些需求。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/ee5d15e3945aff729d11cf51f0ec4a26.jpg▲ 庆祝中日合作加工动画片《小熊凯西法》完成合影留念（1986），顾子易提供
&#13;
客观而言，这批业务骨干的离去使上海美影厂元气大伤，不论是原创片还是加工合作片的制作都缺少了中坚力量，老美影人的开创的体系没能在他们今后的创作上得到延续和传承。但他们却把美影人卓越的技术、丰富的经验、敬业的精神带到了东南沿海甚至全国各地，为整个中国动画行业的进步和人才的培养立下了功劳。​-3-​王柏荣接任总经理三年多后，也就是1990年的5月，广州时代动画公司宣告倒闭。由于时代动画是中国电影业的第一个中外合资企业，投资三方毫无经验可以参照，加上领导层管理经验的缺失，公司内部行政、经济两大管理系统极度混乱，解体时面临着资不抵债的窘境，上海美影厂为此付出了30万元的巨额代价。
&#13;
接下来的十几年被称为中国动画加工的黄金时代，一家家民营动画企业遍地开花，一批批新生代动画人在快节奏的制片流程中成长，美日欧澳各个地域的著名IP几乎被中国动画人摸了个遍，整个内地动画业好像火热得不得了。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/c5f47513b0e65996dc495011c32eddda.jpg▲ 中国动画加工企业脉络图（引自《如烟往事——中国动画加工（1989-2009）》，何兵、何伟著，中国传媒大学出版社。）
&#13;
可惜，任何事情都有其两面性，汹涌的加工片大潮冲垮了中国独立的原创动画表现体系，并使其无法得以延续和发展，建立在加工片体系之上的新一代原创动画与从前的中国动画不再有“血缘关系”，十几年来盲目趋利的积弊也逐渐显现了出来。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/917c73f7267cc477b5df60bea9ebc84d.jpg▲ 1990年代央视动画出品的系列片，在题材和审美趣味上保持了具有时代特色的独立化表达
&#13;
进入新世纪后，加工片大潮渐渐退去，中国动画业的火热逐渐归于萧索。政府开始大力扶持动画产业，却有大量企业借此投机、洗钱、从政府套现，粗制滥造的动画片堂而皇之地登上荧屏，而大银幕也早已没有国产动画的容身之地。从业人员看似经验丰富，出活儿也快，但作品的效果总差口气——大量动画作品的风格设定都以国外对应类型的审美作参照，不同作品中的不同角色都好像一套模子里刻出来的，从造型到动作都显得十分“廉价”。对此，从业者和观众都看在眼里，急在心上。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/18df542585bbdc00aab30bb1ffed7399.jpghttps://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/c5759f83fb69e3ed4c18645cfb47c9a7.jpghttps://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/0e91fef05cdaebf2ccf512f0fe5fd6b7.jpghttps://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/add764fc9b65a31f733236bff3918397.jpghttps://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/18e416231b8c13e7f8d63097d347fbca.jpg▲ 自美国迪士尼推出动画电影《花木兰》，大量自诩为“中国风”的国产动画在视觉审美上自觉不自觉地以该片为模板，十余年来诞生了大批“低配版”的《花木兰》
&#13;
殊不知，如今的现状早已在十多年前就埋下了伏笔。
&#13;
有知情人披露过这样一件事。秦一真是上海美影厂出类拔萃的美术设计，参与过《大闹天宫》《牧笛》《哪吒闹海》《人参果》《天书奇谭》《邋遢大王奇遇记》等名作的绘景和美术风格设定。后来，他在深圳某家加工片企业担任背景主管，一度“踌躇满志，意气风发”。在为一部西班牙电视动画片绘制场景时，秦一真发挥出了自己水彩画方面的看家本领，没成想却被客户大骂了一番，原因是秦一真的画法太个性，还融入了中国元素和技巧，“不属于现今流水线式的日漫主流”。最后，这批样稿由几位年轻人按照日本人传授的技巧又掺和了一些湿画法才通过客户审核。这之后，秦一真很少再亲自动笔了。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/ff992513a17838be59ec75c9c981fc0f.jpg▲ 秦一真（1938-2006），绘景代表作：《大闹天宫》（上集）《牧笛》，背景设计代表作：《冰上遇险》《哪吒闹海》《黑公鸡》《人参果》《天书奇谭》《邋遢大王奇遇记》《宝莲灯》
&#13;
站在客户的角度，按照要求和规范完成加工任务并没有什么问题，提出质疑也是合理的，但长期置身于这种模式中无疑会对中国动画人的创造力造成扼杀，也为新一代动画人的培养留下了隐患。
&#13;
事实上，不论是美术部门还是原动画，加工片制作能留给动画人再创作的余地很小，作为工业流水线中的一个环节，他们通常只能根据客户的要求按部就班地制作，即便想发挥创作热情，也要承担影响工作效率的风险。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/991dd7bcb9cfaabea909325ebe442416.jpg▲ 《哪吒闹海》中海底世界的场景设计由秦一真主持
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/89e0639203023122815c322a4f2691d3.jpg▲ 秦一真为动画片《人参果》设计的“人参果树”
&#13;
2001年，某家动画公司创造了一个月完成片子32集（每集22分钟）的高纪录，平均每天完成1集。可想而知，在这样的环境下，动画人根本没有时间和精力去进行真正意义上的创作。同时，各大企业之间为了进行人才争夺，不惜轮番抬高薪资四处挖墙脚，每家公司的人员流动性都极其高。在这样的风气下，动画人的初心早已飞去九霄云外……
&#13;
据一位曾在加工片企业长期担任带片导演的老美影人回忆，最忙的时候，每个人都变成了流水线上的机器，精神好像濒临麻木，过手的片子无数，可做完之后能想起来的没有几部，从前上海美影厂那种精益求精的创作状态完全成为了过去时。他这样形容极端情境下的状态：“就像一群死人在做动画”。
&#13;
可想而知，当从加工片体系中成长起来的年轻人成为原创动画的中坚力量时，加工片制作体系的局限性必然会在新一代的国产动画中延续。直到今天，一提到创作，在产业化道路上探索了三十年的中国动画仍旧充满了迷思。北京电影学院动画学院副教授陈廖宇将这种窘态比喻为“失身和失语”。
&#13;
时过境迁，沧海桑田，面对这种尴尬的局面，王柏荣们只能发出“一声叹息”。变革中的风起云涌远不是推动变革的人能够预见和掌控的了。​结语​面对“失身和失语”的中国动画，不少从业人员和观众都开始怀念上海美影厂的辉煌时代，怀念那种独立的、自信的、高品位的审美表达，怀念那些隽永的作品和虔诚的动画人，自然也会假设：如果30年前那场改革进程能够再从容一些、理性一些，是否不至于激发那么剧烈的冲突？如果当年上海美影厂一手抓合作、一手抓原创的构想得以实现，那么它后来的作品能否在保持主体性的前提下兼收并蓄、与时俱进？
&#13;
不同的人也许有不同的答案，这正是历史研究的迷人之处。
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/726fd0ff6e9630494b7b9803d4e9b5f6.jpg▲ 上海美影厂著名动画角色大联欢，严定宪绘
&#13;
常有人说：“历史无法改变，所以历史不能假设”。但学者王也扬认为，“就既成的历史事实本身而言，假设没有意义，但历史研究却需要假设方法”：
&#13;
“人类历史是一条湍流不息的长河，事事有续，代代相传，过完了今天还有明天。一个人的生命固然短暂，但他一辈子也不会只遇见一件事，做一次选择，而无须为以后着想。于是乎，总结历史经验教训就显得非常重要了。做对了的事情，对在哪里？如果不这样做，就可能会出问题；做错了的事情，错在哪里？如果不这样做，可能会是另一种结果……诸如此类的思考，成为人类思维内容的很大部分……人类就是这样变得越来越聪明，社会也就越来越进步。”
&#13;
回过头来谈中国动画，如今的现状已是无法逆转，那么当下的动画人是否可以主动去延续从前的体系中仍然适用的内容？答案是：有困难。
&#13;
首先，当下中国动画人的审美经验和创作理念并非建立在以往体系之上。陈廖宇教授在文章中曾做过生动的比喻：“这个系统如果没有中断，那么我们今天见到的将是这个系统连续发展至今天的面貌，而不是当年的面貌，这正如《天书奇谭》之于《大闹天宫》《哪吒闹海》，今日迪斯尼《超能陆战队》之于当年《白雪公主》，而不是今天还做《大闹天宫》《白雪公主》那样的片子。”他把迪士尼比作“一锅延续了九十多年的老汤”，“有这么一锅汤保底，即使在其低谷时期，仍能保持不低的水准。而上海美影厂或者说中国动画这锅汤熬到八十年代中期的时候被彻底倒掉了，甚至连锅都扔了。”
&#13;
https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/ff4e70661e251ecdb0a253bb05a067a7.jpg▲ 迪士尼影院长片今与夕
&#13;
其次，在全球信息共享的时代，是否有可能重新建立独立的系统？这个问题恐怕见仁见智，但可以肯定的是，在三十年后的今天，仅通过视觉元素来定义“中国风格”，未经独立思考就机械照搬以往的经验，无异于“刻舟求剑”。
&#13;
相反，如果今天的动画从业者和研究者能够有意识地去亲近、去理解、去梳理前辈们留下的财富，并且追根溯源知其所以然，站在新时代的高度对以往的体系做一番批判式的继承，也许老一辈动画人留下的种子还能够随着新一代动画人的创作重新生根发芽，长成之后必然是全新的面貌。
&#13;
如果未来的国产动画会有一种让多数人接受的“中国风格”，那么它一定不是今人定义的结果，也不是对某个地域某种风格的描摹，更与什么样的经济体制无关，而是通过大量优秀作品累积而呈现出的一种有根基的、本土化的自由表达。
&#13;
诚然，整个行业的良性发展和新一代动画人的历练要假以时日，那么带着反思去践行就是对逝去的前人最好的缅怀和告慰。
&#13;
向以下前辈鸣谢：阎善春、严定宪、孙总青、庄敏瑾、印希庸、顾子易（顾建国）、傅海龙、徐坚平
&#13;
参考文献：1.《上海电影史料（6）》，上海电影志办公室，1995年。2.《中国动画电影通史》，鲍济贵主编，连环画出版社，2010年。3.何兵、何伟：《如烟往事——中国动画加工（1989-2009）》，中国传媒大学出版社，2014年。4.陈廖宇：《躺赞的中国动画》，黑匣子陈廖宇新浪博客：https://blog.sina.com.cn/s/blog_4b06c2700102vnxs.html，2015年5月11日。5.王也扬：《历史不可以假设？历史也可以假设！》，《北京晚报理论周刊》2016年3月18日，新浪锐见专栏：http://news.sina.com.cn/zl/ruijian/2016-03-18/09215644.shtml 。
&#13;
​-END-</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>人类最末: </b><br>
<span>zt：30年前，改变中国动画命运的一场变局</span><br>
<span>https://media.weibo.cn/article?id=2309634295353351451463文|傅广超</span><br>
<span>2018年8月30日，76岁的王柏荣去世了。他的身份和成就很难用单一的标准来界定：他既是美术电影时代的先锋，也是加工片时代的闯将；他是一位创作者，也是经营者和管理者；他导演的艺术短片成就斐然，对于推动中国动画的产业化进程，他同样功不可没。他的职业生涯有辉煌，也有挫败，而他经历的这一切，可以说是中国动画转型期的缩影。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/f543eeab676ca395bc152bde08ac308d.jpg▲ 王柏荣（1942-2018）和他的代表作，苏庆绘</span><br>
<span>1987年冬天，王柏荣辞去上海美术电影制片厂副厂长的职务，随后赴广州担任时代动画公司总经理。如雨后春笋般成立的民营动画企业都开始暗中发力，他们摆出求贤若渴的姿态，期望将上海美影的一大批业务骨干编入麾下。</span><br>
<span>第二年，中国动画界迎来了前所未有的剧变。</span><br>
<span>1988年11月，第一届上海国际动画电影节如期举行，世界各国的动画家和优秀作品齐聚上海，被誉为水墨动画扛鼎之作的《山水情》在竞赛单元夺魁，中国动画人从未感觉到自己离世界舞台如此近。不少人都觉得，中国动画事业已经处在了巅峰状态，而上海美影厂将一直是领头羊。然而，美梦易碎。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/ed9b67d79e27c24c7d7a3e6e04a06a4a.jpg▲ 1988年，水墨动画片《山水情》荣获上海国际动画电影节大奖，评委会主席哈拉斯与特伟、阎善春、马克宣三位导演合影留念，摄影：楼英</span><br>
<span>不到一年，该厂的经济状况陷入窘境，37位业务骨干先后辞职南下入职加工片企业，离开的人数接近动画片组原动画人才总量的四分之三。之后的几年里，离职的人数仍不断增加。在中国电影业整体向市场经济转型的时期，上海美影厂没能顺利推进产业化进程。</span><br>
<span>1995年1月，国家取消了实行四十多年的动画片计划经济指标政策，中影公司不再收购动画片，当时语境下的“美术片”的制作、播出将由生产企业和制片公司自主经营，美术片也成为中国电影业第一个推向市场的片种。至此，计划经济体制下的经营理念和制作模式全面瓦解，老一代美影人建立起的创作体系走向崩溃。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/6327a9ac9cad010f622d9850be0f2cde.jpg▲ 水墨动画片《山水情》（1988）剧照</span><br>
<span>30年后再谈这段历史，不同立场的人会给予完全相反的评价。然而，要理清中国动画史的脉络，要连接中国动画的过去、当下和未来，这段历史无论如何都不能回避。</span><br>
<span>本文要做的，并不是泛泛地致敬或缅怀，而是以中国老一辈动画人的拓荒之路为线索回溯和反思那段历史。绝对意义上的客观公允是不存在的，争论也必定会继续下去，而我们要做的是尽可能严谨地勾勒出那段如烟往事的面貌，陈述一家之言，为百家争鸣抛砖引玉。</span><br>
<span>-1-​1984年，刚刚制作完动画电影《风之谷》的高畑勋和宫崎骏来到中国访问。此行最后一站是上海，他们满怀尊敬之情将《风之谷》的拷贝赠送给了上海美影厂。3年前，日本动画协会曾邀请美影厂赴东京举办“中国美术电影展映会”，那是日本的动画业界和观众第一次全面地了解中国动画，“中国同行那种每一部短片都尝试新手段的创作方式”让他们十分钦佩，相应的，上海美影厂也令他们向往。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/e05d13b2bc36978d1de1967cbdad65b0.jpg▲ 1981年6月，《ANIMAGE》对“中国美术电影动画”展映及座谈活动进行的专题报道，大冢康生、高畑勋、宫崎骏等日本动画家悉数参与</span><br>
<span>但这次访问经历并不是那么愉快。高畑勋和宫崎骏发现，上海美影厂的高层在艺术理念的交流上并不是那么积极，反倒是不停地询问与酬金制度相关的问题，高畑勋回忆：“他们认为统一工资是不合理的，应该引进日本的计件薪酬制度。我们感到很失望……一旦计件付酬，就再也拍不出‘中国学派’的影片了。”</span><br>
<span>他们的“失望”情有可原，但美影厂的改革刻不容缓。远道而来的日本艺术家不知道，就在那一年9月，上海美影厂的领导班子进行了大换血，严定宪接替特伟担任厂长，王柏荣任副厂长，摆在他们面前的是前辈们从来没有面对过的问题。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/57989e73eec9c7bfc9ef477bebe27ebc.jpg▲ 上海美影厂领导班子，左一：特伟（顾问），左二：严定宪，右三：王柏荣</span><br>
<span>1980年代初，电视正在逐渐成为观看动画片的主要方式，而中国的电视动画领域几乎是一片空白，只能任由引进动画片独霸荧屏。由此，社会各界开始呼吁中国动画要增加产量，尤其是增加系列动画片的产量。</span><br>
<span>可现实状况是，当时中国内地成规模的专业动画生产机构只有上海美影厂一家，而该厂仍然在计划经济体制下运转。文化部规定全国每年的美术片生产总量最多380分钟（超出的部分不会另加钱收购），其中的350分钟由上海美影厂承担，国家按标准下拨资金，影片完成后再由中影公司统购统销，而这笔收购资金仅能勉强维持制片厂的再生产。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/981f9a7d12d255af2c0e9f11cbcd20ab.jpg▲ 剪纸片《火童》（原名《火童阿扎》）画面分镜头台本（1984）导演：王柏荣，美术设计：刘绍荟空藏动漫资料馆藏</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/0ce4697e7969545a1c06cde0269c489f.jpg▲ 剪纸片《火童》剧照（1985）</span><br>
<span>此外，上海美影厂一向奉行“慢工出细活”的生产模式，这一方面是计划经济体制的产物，一方面也是创作艺术精品的需要。可要面对市场经济下的商业片生产，这种模式完全行不通。</span><br>
<span>同时，动画片生产方与发行、放映渠道脱节，影院为了追求经济效益最大化，往往压缩甚至取消动画短片的放映场次，艺术短片又无法满足电视台的播放需要，所以上海美影厂的大量作品失去了销路；而且，当时中国内地的动画专业人员不足一千人，不及日本的二十五分之一，要进行短周期、多项目、大体量、高强度的制作十分困难……</span><br>
<span>一家长于艺术性探索的国营制片单位突然要面向市场，承担起为全中国生产商业动画的历史使命，这算是机遇？是挑战？还是无奈？可以肯定的是，它别无选择。就这样，在市场经济的浪潮下，在中国还没有动画产业这个概念的时候，上海美影厂开始摸着石头过河。</span><br>
<img src="https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/841c66848679fc500f428b7825afee3c.jpg" title="https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/841c66848679fc500f428b7825afee3c.jpg"><br>
<img src="https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/f36c2d4d4ff849ba45c7576788a7aaf0.jpg" title="https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/f36c2d4d4ff849ba45c7576788a7aaf0.jpg"><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/196b7aee01a61bdbb7c23d64dba20f65.jpg▲ 1984年，上海美影厂的系列片制作计划全面启动，至1987年同时推出了《葫芦兄弟》《邋遢大王奇遇记》《擒魔传》等多部系列片</span><br>
<span>体制和生产模式暂时无法改变，上海美影厂只能压缩单集短片的产量，增加系列片的产量，并且从内部提高生产效率。其中，工资制度的改革首当其冲。作为厂长，严定宪极力提倡和推行酬金制。</span><br>
<span>上海美影厂从前的工资制度是奖金制——每个职工除了按级别领取固定薪资外，业务突出的职工还会领取相应的奖金。不可否认，充裕的制作周期，充足的预算和固定薪酬为打造艺术精品提供了良好的条件。但随着形势的变化，这种“大锅饭”制度的弊端也就越来越明显：</span><br>
<span>以往上海美影厂的年均产量是350分钟左右，而人均年产量往往不足1分钟；所谓的“奖金”大多数时候是职工轮流拿，这个季度得了一等奖的人下个季度业务再突出也要把奖金让给别人，有一部分不常到岗上班，或者业务成绩一般的职工也照样可以拿到奖金，如此一来，奖金就失去了其原有的激励作用，而部分职工在工作中的懈怠也导致了一定程度的浪费和生产低效。</span><br>
<span>一旦改成酬金制，职工的收入就会与摄制组的工作效率挂钩，甚至拿酬金的业务骨干月收入会超过行政干部。虽面对着各方压力，但酬金制还是得以推行，在之后的几年里，上海美影厂的人均年产量得到了有效的提高。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/4661dd869b1716132e1511b4f5f8f01f.jpg▲ 1980年代上海美影厂动画车间工作照</span><br>
<span>工资制度的改革暂时解决了眼前的问题，为长远发展计，上海美影厂必须面向社会寻求更多合作。1984年后，上海美影厂开始承接大量的广告业务及对外加工业务，与国外的合拍片计划也逐渐推上了日程，这很大程度上要归功于主抓生产的王柏荣。在他看来，美影厂必须发展出原创片和对外加工、合作片两大体系：一方面通过对外合作赚取外汇、进行人才交流，在制片流程和商业运作上与国际接轨；另一方面利用对外合作赚取的利润保证原创片、艺术片的持续输出。这样一来，今后才有活路。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/42d58dbcae16c0a1dcc3cb44c35be082.jpg▲ 1980年代上海美影厂开发部招商广告，绘图：詹同，空藏动漫资料馆藏</span><br>
<span>上海美影厂最早承接对外商业加工片业务是在1979年，那一年，他们为日本东映株式会社的《宇宙战舰大和号》系列作品描线、上色7000余张，但这次合作仅仅是尝试性的。从1985年开始，上海美影厂与日本DIC动画公司建立合作，正式从原动画阶段介入制作，连续为其加工了《小熊凯西》《里夫拉夫》《林中居民》三部系列片，1987年又为法国BAT制片公司加工动画电影《鲁滨逊及其伙伴》。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/bde9a65b3f9281b44637a47a0ea3b690.jpg▲ 1986年，上海美影厂厂长办公室主任佘百川率队赴日本东京考察，走访了东京映画动画部、NHK电视台、DIC动画公司、古留美动画公司，此行确定了木偶片《不射之射》与动画系列片《西游记》合作意向。左一：张澋源，右四：佘百川，右二：顾建国（子易），右一：蒋友毅。顾子易提供</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/b6a2b00def66a3c24aff886bc71aab3c.jpg▲ 动画系列片《小熊凯西法》</span><br>
<span>​https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/3b8788f5ffd5a10ccb372d4e4b25e684.jpg▲ 动画电影《鲁滨逊及其伙伴》</span><br>
<span>1987年，上海美影厂的原创类对外合作项目陆续上马。3月，聘请日本偶动画导演川本喜八郎执导木偶片《不射之射》；4月，与加拿大阿肯森动画电影公司确定合作动画片《夜莺》，与德国杜尼约克电影电视公司确定合作动画片《狐狸列那》。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/13ef209858a8d4950d4b97e6b59f2597.jpg▲ 川本喜八郎执导、上海美影厂出品的《不射之射》（1988）</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/9572c0fd4dc7e36345a12b10fd2a7081.jpg▲ 中、加合拍动画片《夜莺》（1987）</span><br>
<span>最后，这些加工、合作项目都获得了好评，中方的制作水准也在国际上得到了认可。为了促成这些项目，王柏荣投入了巨大的精力，从谈判、签约到执行，他都亲力亲为。他还大胆起用年轻人，一批青年制片、导演、原动画人才得到了锻炼，学习到了国外的电视动画生产、管理经验。一系列对外合作带来的经济效益更是显而易见，1984年上海美影厂的利润是55万元人民币，而到了1987年则高达170万元。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/5e58aeb568a7ac8eddbe7065deb7f872.jpg▲ 中、德合拍动画片《狐狸列那》（1989）</span><br>
<span>在这前后，上海科学教育电影制片厂、南京电影制片厂动画片组、长春美术电影制片厂陆续推出了品质较高的动画片，上海电视台、中央电视台相继成立了动画制作部门，由香港TVB投资的翡翠动画设计有限公司也于1985年在深圳成立。这意味着中国内地的动画制作机构不再是上海美影厂一家独大，但此时上海美影厂在人才的数量和质量上无疑还具有压倒性的优势，许多兄弟单位还要靠着“上美老大哥”的提携艰辛创业。</span><br>
<span>1986年2月，上海美影厂迈出了具有历史性的一步，由上海美影厂、珠江电影制片厂、香港时代艺术有限公司三方合资成立的广州时代动画公司正式开业，上海美影厂的王柏荣担任副董事长，潘积耀担任副总经理。此举带动了全国动画企业的兴起和发展，使得中国动画的产业化探索又前进了一步。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/f3a45a6cd7fcdb287c5fd7baf87d21c6.jpg▲ 中国动画家参观川本喜八郎的木偶造型右起：川本喜八郎、常光希、王树忱、王柏荣</span><br>
<span>看上去，天时、地利、人和一样不少，上海美影厂华丽转型指日可待。可历史和人们开了个玩笑，没过多久，一股强劲的暗流将上海美影厂打回了原形。</span><br>
<span>​-2-​促使王柏荣辞职和大批创作骨干南下的**本质上是一回事。</span><br>
<span>1987年，日本NHK放送局送来一笔大单子——与美影厂合作大型电视动画系列片《西游记》，日方出资，剧本和美术设计由双方协商创作，导演和中后期制作环节全部在美影厂进行。不论从经济效益、业务交流还是打入国际市场的角度考虑，这次合作都具有极大诱惑性。</span><br>
<span>但困难还是有的。虽然前几年的加工片实践锻炼出一批新人，但还远远无法满足一年完成一部系列片的体量。厂领导决定联合其他兄弟单位进行“转包”，这样对于国内动画行业整体的发展也有益。同年，上海美影厂创作办公室主任蒋友毅与顾建国赴天津、沈阳，与当地动画制片部门达成了合作意向。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/9cc02b60ed6ced197898e987aad54689.jpg▲ 1985年日本广岛国际动画电影节期间留影左起：王树忱、手冢治虫、王柏荣、常光希</span><br>
<span>根据协议，上海美影厂要先做一集样片。很快，样片《平顶山》筹备组成立，总导演由厂长严定宪担任，前期台本、中方人物造型设计由顾建国担任。一个多星期后，顾建国完成了造型和台本设计工作，并且根据总导演意见进行了调整。可谁也没想到，当时的电影局领导认为这个项目的“路线方向”出了问题，勒令中止合作。</span><br>
<span>于是，这个项目就以“厂里生产计划排不开，需要集中力量准备动画节参赛片”为由搁置了。不久，王柏荣向上海市电影局递交了辞呈，由顾建国负责的《平顶山》前期导演工作也被叫停。</span><br>
<span>其实，这个项目在彻底黄掉之前还有过一丝转机。</span><br>
<span>9月，上海美影厂的参赛片制作基本告一段落，动画电影节的影片初选工作也刚刚结束。几经周折，美影厂和NHK签订了合拍《西游记》的合同，导演由熊南清担任。次年，样片《五件宝贝》（即原《平顶山》）制作完成，日方对片子的品质表示满意。就在合作即将推进的时候，来自内部的阻力将这个项目送上了断头台。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/b932a44b1b900ecd9f1c49d70e438573.jpg▲ 《西游记之五件宝贝》（1989）</span><br>
<span>首先，加工片、合作片的同步生产直接导致了“分配不均”。当时，每年由国家下达的影片生产计划主要由“老职工”来完成，他们始终在按国家指标领取薪资；相比之下，参与制作加工片、合作片的年轻人们拿到的薪酬可观得多。而这个最要命的矛盾长期没有得到有效的调解。</span><br>
<span>其次，虽然加工片、合作片带来的经济效益不言而喻，但国家生产计划是上海美影厂的立身之本，同时期的艺术短片依旧保持了较高的水准。一旦开始大规模的对外制作，计划片的创作力量难免受到削弱，这让不少人产生了危机感，由于“分配不均”而心生不满的职工同样会以此为名向厂方施压。</span><br>
<span>时间一长，两个无形的阵营之间冲突越来越激烈，发展加工、合作的业务阻力也就越来越大。最终拿上台面反对继续合作《西游记》的理由令人哭笑不得——“片中的人物形象不符合中国民族风格”。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/803a496189fa077d390e6d1a84d2f0b9.jpg▲ 《五件宝贝》中方设计师刘泽岱绘制的人物造型，空藏动漫资料馆藏</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/68a530bba0226b42746a4fb9dea2568a.jpg▲ 《五件宝贝》日方设计师尾崎真吾修改后的人物造型，空藏动漫资料馆藏</span><br>
<span>说到底，不论体制僵化、观念陈旧还是利益冲突，这一系列矛盾都是历史转型期的必然。领导层的长远规划自然是高瞻远瞩，普通职工的个体焦虑也有其合理性，但两者并非完全不可调和。就像机遇和风险永远是并存的，全力把握机遇，尽量规避风险是大多数情况下的选择。</span><br>
<span>也许一切来得太突然，突然到那时候的中国人来不及调动足够的理性来面对这场剧变。</span><br>
<span>从结果看，历史的顺风车呼啸而过，而上海美影厂没赶上趟。等到人们回过神来时，“大势已去”。没多久，上海美影厂的经济状况陷入窘境，而沿海城市的加工片企业正在极速扩张，它们向美影骨干抛出橄榄枝，开出了让人无法拒绝的高薪和各种优厚条件，往后便有了美影职工的“胜利大逃亡”。</span><br>
<span>长期以来，主流话语对此事的评价大都是负面的，上海美影厂被描述为“受害者”，而南下职工的现实境遇却鲜有人提及。</span><br>
<span>对于南下的职工来说，出走的缘由不一而足。整体来看，当时上海美影厂的经营状况和各种体制内的约束无法满足他们在经济和事业上的切身需求。随着国内经济形势的发展，这一批体制内的青壮年职工生活压力也越来越大，住房、子女安置等一系列现实问题亟待解决。同时，年富力强他们也希望在事业上有所开拓，挣脱体制内的约束进入更广阔的天地。很显然，当时的上海美影厂无法满足这些需求。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/ee5d15e3945aff729d11cf51f0ec4a26.jpg▲ 庆祝中日合作加工动画片《小熊凯西法》完成合影留念（1986），顾子易提供</span><br>
<span>客观而言，这批业务骨干的离去使上海美影厂元气大伤，不论是原创片还是加工合作片的制作都缺少了中坚力量，老美影人的开创的体系没能在他们今后的创作上得到延续和传承。但他们却把美影人卓越的技术、丰富的经验、敬业的精神带到了东南沿海甚至全国各地，为整个中国动画行业的进步和人才的培养立下了功劳。​-3-​王柏荣接任总经理三年多后，也就是1990年的5月，广州时代动画公司宣告倒闭。由于时代动画是中国电影业的第一个中外合资企业，投资三方毫无经验可以参照，加上领导层管理经验的缺失，公司内部行政、经济两大管理系统极度混乱，解体时面临着资不抵债的窘境，上海美影厂为此付出了30万元的巨额代价。</span><br>
<span>接下来的十几年被称为中国动画加工的黄金时代，一家家民营动画企业遍地开花，一批批新生代动画人在快节奏的制片流程中成长，美日欧澳各个地域的著名IP几乎被中国动画人摸了个遍，整个内地动画业好像火热得不得了。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/c5f47513b0e65996dc495011c32eddda.jpg▲ 中国动画加工企业脉络图（引自《如烟往事——中国动画加工（1989-2009）》，何兵、何伟著，中国传媒大学出版社。）</span><br>
<span>可惜，任何事情都有其两面性，汹涌的加工片大潮冲垮了中国独立的原创动画表现体系，并使其无法得以延续和发展，建立在加工片体系之上的新一代原创动画与从前的中国动画不再有“血缘关系”，十几年来盲目趋利的积弊也逐渐显现了出来。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/917c73f7267cc477b5df60bea9ebc84d.jpg▲ 1990年代央视动画出品的系列片，在题材和审美趣味上保持了具有时代特色的独立化表达</span><br>
<span>进入新世纪后，加工片大潮渐渐退去，中国动画业的火热逐渐归于萧索。政府开始大力扶持动画产业，却有大量企业借此投机、洗钱、从政府套现，粗制滥造的动画片堂而皇之地登上荧屏，而大银幕也早已没有国产动画的容身之地。从业人员看似经验丰富，出活儿也快，但作品的效果总差口气——大量动画作品的风格设定都以国外对应类型的审美作参照，不同作品中的不同角色都好像一套模子里刻出来的，从造型到动作都显得十分“廉价”。对此，从业者和观众都看在眼里，急在心上。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/18df542585bbdc00aab30bb1ffed7399.jpghttps://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/c5759f83fb69e3ed4c18645cfb47c9a7.jpghttps://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/0e91fef05cdaebf2ccf512f0fe5fd6b7.jpghttps://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/add764fc9b65a31f733236bff3918397.jpghttps://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/18e416231b8c13e7f8d63097d347fbca.jpg▲ 自美国迪士尼推出动画电影《花木兰》，大量自诩为“中国风”的国产动画在视觉审美上自觉不自觉地以该片为模板，十余年来诞生了大批“低配版”的《花木兰》</span><br>
<span>殊不知，如今的现状早已在十多年前就埋下了伏笔。</span><br>
<span>有知情人披露过这样一件事。秦一真是上海美影厂出类拔萃的美术设计，参与过《大闹天宫》《牧笛》《哪吒闹海》《人参果》《天书奇谭》《邋遢大王奇遇记》等名作的绘景和美术风格设定。后来，他在深圳某家加工片企业担任背景主管，一度“踌躇满志，意气风发”。在为一部西班牙电视动画片绘制场景时，秦一真发挥出了自己水彩画方面的看家本领，没成想却被客户大骂了一番，原因是秦一真的画法太个性，还融入了中国元素和技巧，“不属于现今流水线式的日漫主流”。最后，这批样稿由几位年轻人按照日本人传授的技巧又掺和了一些湿画法才通过客户审核。这之后，秦一真很少再亲自动笔了。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/ff992513a17838be59ec75c9c981fc0f.jpg▲ 秦一真（1938-2006），绘景代表作：《大闹天宫》（上集）《牧笛》，背景设计代表作：《冰上遇险》《哪吒闹海》《黑公鸡》《人参果》《天书奇谭》《邋遢大王奇遇记》《宝莲灯》</span><br>
<span>站在客户的角度，按照要求和规范完成加工任务并没有什么问题，提出质疑也是合理的，但长期置身于这种模式中无疑会对中国动画人的创造力造成扼杀，也为新一代动画人的培养留下了隐患。</span><br>
<span>事实上，不论是美术部门还是原动画，加工片制作能留给动画人再创作的余地很小，作为工业流水线中的一个环节，他们通常只能根据客户的要求按部就班地制作，即便想发挥创作热情，也要承担影响工作效率的风险。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/991dd7bcb9cfaabea909325ebe442416.jpg▲ 《哪吒闹海》中海底世界的场景设计由秦一真主持</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/89e0639203023122815c322a4f2691d3.jpg▲ 秦一真为动画片《人参果》设计的“人参果树”</span><br>
<span>2001年，某家动画公司创造了一个月完成片子32集（每集22分钟）的高纪录，平均每天完成1集。可想而知，在这样的环境下，动画人根本没有时间和精力去进行真正意义上的创作。同时，各大企业之间为了进行人才争夺，不惜轮番抬高薪资四处挖墙脚，每家公司的人员流动性都极其高。在这样的风气下，动画人的初心早已飞去九霄云外……</span><br>
<span>据一位曾在加工片企业长期担任带片导演的老美影人回忆，最忙的时候，每个人都变成了流水线上的机器，精神好像濒临麻木，过手的片子无数，可做完之后能想起来的没有几部，从前上海美影厂那种精益求精的创作状态完全成为了过去时。他这样形容极端情境下的状态：“就像一群死人在做动画”。</span><br>
<span>可想而知，当从加工片体系中成长起来的年轻人成为原创动画的中坚力量时，加工片制作体系的局限性必然会在新一代的国产动画中延续。直到今天，一提到创作，在产业化道路上探索了三十年的中国动画仍旧充满了迷思。北京电影学院动画学院副教授陈廖宇将这种窘态比喻为“失身和失语”。</span><br>
<span>时过境迁，沧海桑田，面对这种尴尬的局面，王柏荣们只能发出“一声叹息”。变革中的风起云涌远不是推动变革的人能够预见和掌控的了。​结语​面对“失身和失语”的中国动画，不少从业人员和观众都开始怀念上海美影厂的辉煌时代，怀念那种独立的、自信的、高品位的审美表达，怀念那些隽永的作品和虔诚的动画人，自然也会假设：如果30年前那场改革进程能够再从容一些、理性一些，是否不至于激发那么剧烈的冲突？如果当年上海美影厂一手抓合作、一手抓原创的构想得以实现，那么它后来的作品能否在保持主体性的前提下兼收并蓄、与时俱进？</span><br>
<span>不同的人也许有不同的答案，这正是历史研究的迷人之处。</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/726fd0ff6e9630494b7b9803d4e9b5f6.jpg▲ 上海美影厂著名动画角色大联欢，严定宪绘</span><br>
<span>常有人说：“历史无法改变，所以历史不能假设”。但学者王也扬认为，“就既成的历史事实本身而言，假设没有意义，但历史研究却需要假设方法”：</span><br>
<span>“人类历史是一条湍流不息的长河，事事有续，代代相传，过完了今天还有明天。一个人的生命固然短暂，但他一辈子也不会只遇见一件事，做一次选择，而无须为以后着想。于是乎，总结历史经验教训就显得非常重要了。做对了的事情，对在哪里？如果不这样做，就可能会出问题；做错了的事情，错在哪里？如果不这样做，可能会是另一种结果……诸如此类的思考，成为人类思维内容的很大部分……人类就是这样变得越来越聪明，社会也就越来越进步。”</span><br>
<span>回过头来谈中国动画，如今的现状已是无法逆转，那么当下的动画人是否可以主动去延续从前的体系中仍然适用的内容？答案是：有困难。</span><br>
<span>首先，当下中国动画人的审美经验和创作理念并非建立在以往体系之上。陈廖宇教授在文章中曾做过生动的比喻：“这个系统如果没有中断，那么我们今天见到的将是这个系统连续发展至今天的面貌，而不是当年的面貌，这正如《天书奇谭》之于《大闹天宫》《哪吒闹海》，今日迪斯尼《超能陆战队》之于当年《白雪公主》，而不是今天还做《大闹天宫》《白雪公主》那样的片子。”他把迪士尼比作“一锅延续了九十多年的老汤”，“有这么一锅汤保底，即使在其低谷时期，仍能保持不低的水准。而上海美影厂或者说中国动画这锅汤熬到八十年代中期的时候被彻底倒掉了，甚至连锅都扔了。”</span><br>
<span>https://r.sinaimg.cn/large/tc/mmbiz_qpic_cn/ff4e70661e251ecdb0a253bb05a067a7.jpg▲ 迪士尼影院长片今与夕</span><br>
<span>其次，在全球信息共享的时代，是否有可能重新建立独立的系统？这个问题恐怕见仁见智，但可以肯定的是，在三十年后的今天，仅通过视觉元素来定义“中国风格”，未经独立思考就机械照搬以往的经验，无异于“刻舟求剑”。</span><br>
<span>相反，如果今天的动画从业者和研究者能够有意识地去亲近、去理解、去梳理前辈们留下的财富，并且追根溯源知其所以然，站在新时代的高度对以往的体系做一番批判式的继承，也许老一辈动画人留下的种子还能够随着新一代动画人的创作重新生根发芽，长成之后必然是全新的面貌。</span><br>
<span>如果未来的国产动画会有一种让多数人接受的“中国风格”，那么它一定不是今人定义的结果，也不是对某个地域某种风格的描摹，更与什么样的经济体制无关，而是通过大量优秀作品累积而呈现出的一种有根基的、本土化的自由表达。</span><br>
<span>诚然，整个行业的良性发展和新一代动画人的历练要假以时日，那么带着反思去践行就是对逝去的前人最好的缅怀和告慰。</span><br>
<span>向以下前辈鸣谢：阎善春、严定宪、孙总青、庄敏瑾、印希庸、顾子易（顾建国）、傅海龙、徐坚平</span><br>
<span>参考文献：1.《上海电影史料（6）》，上海电影志办公室，1995年。2.《中国动画电影通史》，鲍济贵主编，连环画出版社，2010年。3.何兵、何伟：《如烟往事——中国动画加工（1989-2009）》，中国传媒大学出版社，2014年。4.陈廖宇：《躺赞的中国动画》，黑匣子陈廖宇新浪博客：https://blog.sina.com.cn/s/blog_4b06c2700102vnxs.html，2015年5月11日。5.王也扬：《历史不可以假设？历史也可以假设！》，《北京晚报理论周刊》2016年3月18日，新浪锐见专栏：http://news.sina.com.cn/zl/ruijian/2016-03-18/09215644.shtml 。</span><br>
<span>​-END-</span><br>
</p><p><b>eslate: </b><br>
<span>还是当初太穷闹的，现在有钱了慢慢再发展新的吧</span><br>
</p><p><b>人类最末: </b><br>
<span>eslate 发表于 2018-10-15 18:07</span><br>
<span>还是当初太穷闹的，现在有钱了慢慢再发展新的吧</span><br>
<span>中国动画在八几年是无论商业运营还是技术水平都已经全面落后美日同等产业了，只能靠着“特色”撑着颜面，混不下去是必然的。</span><br>
</p><p><b>zzyyyyppy: </b><br>
<span>以前只知道些皮毛，感谢科普</span><br>
</p><p><b>caine4u: </b><br>
<span>八几年和美日比商业运营不是搞笑吗</span><br>
<span>再往前几年谈商业那是政治错误怎么比</span><br>
</p><p><b>火星飞船: </b><br>
<span>主要问题概述：钱不是万能的，但没钱是万万不能的。</span><br>
</p><p><b>人类最末: </b><br>
<span> 本帖最后由 人类最末 于 2018-10-15 18:21 编辑 </span><br>
<span>caine4u 发表于 2018-10-15 18:15</span><br>
<span>八几年和美日比商业运营不是搞笑吗</span><br>
<span>再往前几年谈商业那是政治错误怎么比 ...</span><br>
<span>八几年已经早改革开放了，中国倒掉的产业还少么？再说这是对动画从业人员的利好，就算是当时从业人员恐怕也不会想倒退回去，只不过中国动画完蛋了而已，这才是回归正轨。</span><br>
</p><p><b>eva099: </b><br>
<span>写的太委婉了</span><br>
</p><p><b>伊可费斯: </b><br>
<span>这段历史还真是空白，第一次见，作者费了不少功夫挖吧。非常珍贵</span><br>
</p><p><b>宇佐见NUTSHELL: </b><br>
<span>“贫贱夫妻百事哀”</span><br>
</p><p><b>arctichan: </b><br>
<span>“甚至拿酬金的业务骨干月收入会超过行政干部”</span><br>
<span>这问题现在很多地方依然没搞利索，一说起来也是很敏感……</span><br>
</p><p><b>水啦: </b><br>
<span>上美反正回不来，只剩下怀念。</span><br>
<span>阿凡提都和巴依老爷做朋友了。</span><br>
</p><p><b>naclken.: </b><br>
<span>感觉没说到什么重点啊</span><br>
<span>话说八十年代正好是对岸电视布袋戏的黄金期啊</span><br>
</p><p><b>ingiz: </b><br>
<span>员工总归要吃饭的，艺术跟特色并不能填饱肚子</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>上将郝萌: </b><br>
<span>当初全国都穷，但做动画的相对不穷，因为有国家养着。</span><br>
<span>现在有钱人多了，但做动画的不在其列</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.3</span><br>
</p><p><b>wbybill: </b><br>
<span>88年他们还搞了个国际电影节，手冢治虫回日本没多久就死了。</span><br>
<img src="http://i478.photobucket.com/albums/rr141/wbybill/fasf/fxhgbdfh_zpsfq7xdhzu.jpg" title="http://i478.photobucket.com/albums/rr141/wbybill/fasf/fxhgbdfh_zpsfq7xdhzu.jpg"><br>
<img src="http://i478.photobucket.com/albums/rr141/wbybill/fasf/fdghfdh_zpsrx27y2kz.jpg" title="http://i478.photobucket.com/albums/rr141/wbybill/fasf/fdghfdh_zpsrx27y2kz.jpg"><br>
<img src="http://i478.photobucket.com/albums/rr141/wbybill/fasf/fesdfsd_zpsnj7xi4ew.jpg" title="http://i478.photobucket.com/albums/rr141/wbybill/fasf/fesdfsd_zpsnj7xi4ew.jpg"><br>
<span>宫崎骏1983年的《修拉之旅》的后记有一句——『我想可能只有在中国才可能将这个题材做成动画』</span><br>
<span>https://manhua.dmzj.com/xiulazhilv/21239.shtml#@page=75</span><br>
</p><p><b>nukejoker: </b><br>
<span>挺好奇上美做木偶动画的部门下场如何～</span><br>
<span>怪老头还没放完呢。</span><br>
</p><p><b>Miss.X: </b><br>
<span>哎，时代的眼泪</span><br>
</p><p><b>原始恶魔: </b><br>
<span>关键是傻逼北方人迫害。这时候正好是北京各种骗钱垃圾动画开始盛行的时候。本来应该给上美的钱都拿去拍雷锋的故事了</span><br>
</p><p><b>人类最末: </b><br>
<span> 本帖最后由 人类最末 于 2018-10-15 21:17 编辑 </span><br>
<span>原始恶魔 发表于 2018-10-15 21:09</span><br>
<span>关键是傻逼北方人迫害。这时候正好是北京各种骗钱垃圾动画开始盛行的时候。本来应该给上美的钱都拿去拍雷锋 ...</span><br>
<span>就算北方人都是傻逼，但是雷锋的故事和上美完蛋差了10年多吧。</span><br>
<span>上美技术落后，创造理念落后，商业运行落后美日主流不是一天两天了。</span><br>
</p><p><b>革萌: </b><br>
<span>陈廖宇教授在文章中曾做过生动的比喻：“这个系统如果没有中断，那么我们今天见到的将是这个系统连续发展至今天的面貌，而不是当年的面貌，这正如《天书奇谭》之于《大闹天宫》《哪吒闹海》，今日迪斯尼《超能陆战队》之于当年《白雪公主》，而不是今天还做《大闹天宫》《白雪公主》那样的片子。”他把迪士尼比作“一锅延续了九十多年的老汤”，“有这么一锅汤保底，即使在其低谷时期，仍能保持不低的水准。而上海美影厂或者说中国动画这锅汤熬到八十年代中期的时候被彻底倒掉了，甚至连锅都扔了。”</span><br>
<span>这帮人到现在还是这个水平，以为靠着连续就能混下去，完全无视了迪斯尼从开始到现在以来对于技术的重视和使用，难怪被淘汰了。</span><br>
</p><p><b>qappip: </b><br>
<span>我想知道现在还能在看到《大闹天宫》《天书奇谭》那种风格的动画吗？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>xqterry: </b><br>
<span>总结就是又一个被傻逼毁了的文化</span><br>
</p><p><b>choukouun: </b><br>
<span> 本帖最后由 choukouun 于 2018-10-15 21:58 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>boom33: </b><br>
<span>啊啊啊为什么要让我想起火童，童年阴影啊</span><br>
</p><p><b>rentrody: </b><br>
<span>美影厂倒掉没什么不好，动画产业的问题主要还是政策扶持太畸形了，鼓励生产却不鼓励创作，生产出成吨的垃圾驱逐良币。</span><br>
</p><p><b>qftp: </b><br>
<span>没有宝莲灯嘛</span><br>
</p><p><b>daizhenye: </b><br>
<span>前面美术片年代除了说点没有商业意义之外真挑不出其它黑点，特殊时代无法再现的形态了。</span><br>
<span>创作理念落后什么的根本无法同意，也就是赚钱理念没有而已。</span><br>
<span>后面就是典型的外行指导内行，反正一提到赚钱，什么妖魔鬼怪都能出来，现在一样如此只不过大家都精明了不少没那么好忽悠了。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI JMM-AL00, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.4</span><br>
</p><p><b>PowerBySilence: </b><br>
<span>大体上来说，就是外包太赚钱结果全做外包没有原创，美术风格太明显不利于工业生产，青黄不接直接给干死了？</span><br>
</p><p><b>雪ノ下だんご: </b><br>
<span>这帖不是应该发在漫区？</span><br>
</p><p><b>利物浦: </b><br>
<span>PowerBySilence 发表于 2018-10-15 22:08</span><br>
<span>大体上来说，就是外包太赚钱结果全做外包没有原创，美术风格太明显不利于工业生产，青黄不接直接给干死了？ ...</span><br>
<span>个人觉得就是这样，但从当时来看，有自己的风格算是一个优势，可惜没有一个强有力的领军人物来进行改革（技术、薪酬、效率等各方面），文化体制上也没有任何保障，就死了。</span><br>
</p><p><b>奶绷子: </b><br>
<span>感觉全世界的动画都是被迪斯尼30年代的画风带歪了</span><br>
</p><p><b>人类最末: </b><br>
<span> 本帖最后由 人类最末 于 2018-10-15 23:22 编辑 </span><br>
<span>daizhenye 发表于 2018-10-15 22:00</span><br>
<span>前面美术片年代除了说点没有商业意义之外真挑不出其它黑点，特殊时代无法再现的形态了。</span><br>
<span>创作理念落后什么 ...</span><br>
<span>除非你动画片就是给少数艺术鉴赏水平高的艺术婆罗门看的或者创作人员自嗨的，否则动画片必须以商业为导向。</span><br>
<span>国产动画死于不能赚钱，这是一个再清楚不过的结果了。</span><br>
</p><p><b>zqr211: </b><br>
<span>PowerBySilence 发表于 2018-10-15 22:08</span><br>
<span>大体上来说，就是外包太赚钱结果全做外包没有原创，美术风格太明显不利于工业生产，青黄不接直接给干死了？ ...</span><br>
<span>中国没有动画市场才是原罪</span><br>
<span>一切问题就是市场没有 员工拿不到钱 </span><br>
<span>但这其实都不是关键</span><br>
<span>关键是当时他们没意识到自己是在做艺术而不是做商业 </span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi Note 3, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.4</span><br>
</p><p><b>Uгd: </b><br>
<span> 本帖最后由 Uгd 于 2018-10-15 23:29 编辑 </span><br>
<span>人类最末 发表于 2018-10-15 23:17</span><br>
<span>除非你动画片就是给少数艺术鉴赏水平高的艺术婆罗门看的或者创作人员自嗨的，否则动画片必须以商业为导向 ...</span><br>
<span>为何不能赚钱。因为你懂的各项原因，某些题材不能做，某些事情不能说。不行我感觉再说下去要枪毙。</span><br>
</p><p><b>人类最末: </b><br>
<span>zqr211 发表于 2018-10-15 23:25</span><br>
<span>中国没有动画市场才是原罪</span><br>
<span>一切问题就是市场没有 员工拿不到钱 </span><br>
<span>中国动漫至今还在烧投资人的钱，没几个盈利的，这是比游戏产业更大的泡泡。</span><br>
</p><p><b>Uгd: </b><br>
<span> 本帖最后由 Uгd 于 2018-10-15 23:32 编辑 </span><br>
<span>人类最末 发表于 2018-10-15 23:28</span><br>
<span>中国动漫至今还在烧投资人的钱，没几个盈利的，这是比游戏产业更大的泡泡。 ...</span><br>
<span>不说北斗神拳了，当时的大环境，你给他一个宇宙骑士也好，新世纪福音战士也好的剧本和想法，放几天就给你全电视台禁播。</span><br>
<span>实在不行，蜡笔小新和多啦A梦。到时候也给你弄死。</span><br>
<span>能无害活下来的只有西游记这种。</span><br>
</p><p><b>iceplatinum: </b><br>
<span>上美倒闭后中国动画就没在辉煌过了...</span><br>
<span>现在各种国漫热火朝天，但又能留下多少，何况还是不停的打强心剂刺激，吹泡沫涨起来的</span><br>
</p><p><b>zqr211: </b><br>
<span> 本帖最后由 zqr211 于 2018-10-15 23:42 编辑 </span><br>
<span>Uгd 发表于 2018-10-15 23:28</span><br>
<span>为何不能赚钱。因为你懂的各项原因，某些题材不能做，某些事情不能说。不行我感觉再说下去要枪毙。 ...</span><br>
<span>80年代的政府审核更敏感更不能说</span><br>
<span>国产动画当时实际是艺术 而非商品 当时的人并不明白罢了 现在缅怀的人我看也不明白的多</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi Note 3, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.4</span><br>
</p><p><b>sevra: </b><br>
<span>别把艺术说得那么清高，清高又不能当饭吃，没饭吃谁去搞艺术，你会去吗？饿死了还搞得起来吗？</span><br>
<span>人类史上的所有“艺术”无不是凭借有现实意义的经济政治宗教等目的发展起来的，有了这样的基础才出得来艺术家，才有不断的创新。</span><br>
<span>加工片反哺原创片是很好的路子，先保证有饭吃，吃好饭，再追求发展。中国很多工业都是这样发展起来的。至于产业政策导致的资本涌入和行业泡沫，确实催生了劣币驱逐良币等一些不良现象，但总比没钱投入，从业者纯用爱发电的好。</span><br>
<span>至于艺术传统的继承发扬和注入新的活力，同样也要有赖于这个行当有钱赚，有钱赚才有吸引力，才能吸引那些在传统风格上已经有一定造诣或者有所创新的高水平的从业者加入这个行当，给这个行当带来传统风格的影响。这是好事，有水平的创作者就应该在经济和名誉上都得到社会的认同，这才是三观正的社会。</span><br>
</p><p><b>晩韶华: </b><br>
<span>阳春白雪和下里巴人这个道理都不懂吗？</span><br>
</p><p><b>梦游君: </b><br>
<span>不管是天降紫微星或是体制保障，本质上都还是取决于官方态度。</span><br>
<span>问题是，当时的老爷们不重视，现在老爷们重视了，大力推出补贴和配套举措，结果只是被资本疯狂钻了空子生产垃圾换补贴，这其中的原因才是值得讨论的地方。</span><br>
<span>失去了独特的美术风格，相当于失去了动画的皮囊，也就是表现形式；</span><br>
<span>而题材上无穷无尽的限制，相当于失去了动画的核心，这才是要命的地方。</span><br>
<span>一方面是因为审查，比如拍校园动画，早恋不行，低俗不行，反映现实也难，最后只剩大道理。</span><br>
<span>另一方面说起来可真就复杂了。</span><br>
<span>创作者很难挖掘出生活中的平凡乐趣，比如小羊肖恩，posterman pat，长袜子这类外国儿童向动画虽然没讲什么，但就是很有趣，想象力很丰富。我们大人都活得苦哈哈的哪来什么乐趣给孩子。</span><br>
<span>然后大家就只能陷入一个怪圈，拼命埋头在传统的古代的东西里面去创作。比如西游记，80后大闹天宫，90后西游记，00后大圣归来。</span><br>
<span>别的国家当然也有这样取材自本民族传统故事或是历史人物的动画，比如日本人一个伊邪那岐和伊邪那美的神话故事不知道当老梗玩了多少遍了，安倍晴明也是在各种玄幻背景题材里频繁出场。但是日本人可以把伊邪那岐梗玩成火影技能，玩成中二高中生精分人格，国产动画敢这么玩神话人物和名著人物吗？不能，就算有幸播出来，社会舆论马上就觉得这不严肃，会带坏小孩子，是歪曲传统文化。</span><br>
<span>老爷们觉得，既然给了政策，也只是被钻空子，那正好扶持下一个产业。动画只要足够说教，往小孩子脑里灌输好东西，好不好看无所谓的。</span><br>
<span>家长们觉得，动画就是不务正业，看动画不如多报几个补习班，在应试教育里拼杀出来才是最重要的。</span><br>
<span>创作者觉得，反正能创作的内容很有限，成人向的营销一波情怀总有人买单，低幼向的只要不说教就肯定有小孩子乐意看，弄什么艺术作品，反正也不会流芳后世。</span><br>
<span>就以迪士尼为例，想象一下如果中国有这么一家动画公司，延续几十年，没有受政策影响，没有被垄断资本挤压死，没有被新生代嫌弃作品不思进取过时老土，主创人员一直干了下来，我觉得这可以写成奇幻小说了</span><br>
</p><p><b>PowerBySilence: </b><br>
<span>zqr211 发表于 2018-10-15 23:25:08</span><br>
<span>中国没有动画市场才是原罪</span><br>
<span>一切问题就是市场没有 员工拿不到钱 </span><br>
<span>但这其实都不是关键</span><br>
<span>关键是当时他们没 ...向电视台和领导负责转变为对市场和观众负责，电视剧同理</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>chenluwolf: </b><br>
<span>我不知道像黑猫警长葫芦娃阿凡提这样成功的ip，他们为什么不继续做下去，</span><br>
<span>我一查喜羊羊，都做了17部了</span><br>
</p><p><b>zqr211: </b><br>
<span> 本帖最后由 zqr211 于 2018-10-16 01:31 编辑 </span><br>
<span>PowerBySilence 发表于 2018-10-16 00:52</span><br>
<span>向电视台和领导负责转变为对市场和观众负责，电视剧同理</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户 ...</span><br>
<span>然而电视剧国产国营并不弱</span><br>
<span>动画却死的不行 国营不行 民营也是代工厂</span><br>
<span>这里面一定哪个地方出了问题 我的结论是 画风 也就是艺术性被带歪了</span><br>
<span>跟审查无关 毕竟其实 除了熊出没 中国连拿的出手的子供向都没了 喜羊羊都崩了</span><br>
<span>而熊出没那惊奇的画风 像日系和美系么 一句话 动画这东西 如果你像日漫或者美漫 我为啥不直接去看日美漫 就连韩国都在自己的游戏和动画上找到了自己的风格 你找不到自己的风格还想发展出从原创动画赚钱?观众又不是白痴</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi Note 3, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.4</span><br>
</p><p><b>orangeth: </b><br>
<span>艺术上的贡献十分巨大吧，是属于正统文艺工作者而非简单的动画人</span><br>
<span>不过，这不能避免他成为动画洋务派的又一位“西学中源”塑像</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span>梦游君 发表于 2018-10-16 00:14</span><br>
<span>不管是天降紫微星或是体制保障，本质上都还是取决于官方态度。</span><br>
<span>问题是，当时的老爷们不重视，现在老爷们重 ...</span><br>
<span>其实要说苦哈哈，日本的动漫创作人员一样是靠爱发电。不过社会更宽容，创作人员就算正路走不通，一样可以靠下海向社会倾泻自己的脑洞和阴暗心理为生，这样庞大的创作人群中总会诞生几部经典的。</span><br>
<span>中国则是缺乏这种社会氛围和经济土壤，靠爱发电分分钟饿死或者越线被查水表。其实现在和日漫对应的，应该是起点小说，一样的全民创作。而小说的创作成本和社会宽容度方面，还是比国漫有优势的。</span><br>
</p><p><b>8aa8aa8aa: </b><br>
<span> 本帖最后由 8aa8aa8aa 于 2018-10-16 01:45 编辑 </span><br>
<span>zqr211 发表于 2018-10-16 01:19</span><br>
<span>然而电视剧国产国营并不弱</span><br>
<span>动画却死的不行 国营不行 民营也是代工厂</span><br>
<span>和画风无关。即使是中国动画，还是有几部不错的，比如几年前的<星游记>。</span><br>
<span>更重要是动画现在还没摸索出靠谱的盈利方式。大陆这个环境，卖盘子网上付费等方式肯定是要亏大的，只能卖玩具，限制太大了，需要天降伟人动画之神解决这个问题。</span><br>
<span>没有靠谱的商业模式前，换谁上都是死，真对动画行业有追求，还是到日本欧美发展比较好，在大陆只能做代加工和穷死</span><br>
<span>熊出没和喜羊羊就是中国动画唯一能突围的作品方式，因为他们好歹能稍微赚点玩具钱，甚至是电影票房钱，<星游记>这种面向少年导致卖不动玩具的赔钱货只能去死了</span><br>
</p><p><b>zqr211: </b><br>
<span> 本帖最后由 zqr211 于 2018-10-16 01:58 编辑 </span><br>
<span>8aa8aa8aa 发表于 2018-10-16 01:39</span><br>
<span>和画风无关。即使是中国动画，还是有几部不错的，比如几年前的。</span><br>
<span>更重要是动画现在还没摸索出靠谱的盈利 ...</span><br>
<span>熊出没那套商业模式很成熟了 现在连子供向都不怎么样 这才是问题</span><br>
<span>至于以新兴资本为主的网络动画 它们只是用来吸引流量和流量变现的前端产物 本身质量并不是很重要 这些动画既然不上电视 那就注定它们会比日美漫差的。毕竟在资本眼里 日漫已经可以在网络上吸引足够流量了 国漫没那么多吸引很正常 也更不会为它们投入更多资金 只是用动画人热情批量生产的玩意罢了 我觉得看了这么多年国内网络动画也该心里有数</span><br>
<span>这里简直是恶性循环 网络动画成了流量附属 电视动画是骗国补产物 正常观众怎么支持?</span><br>
<span>除非有一款动画 从网络动画出身 逆向往回打回电视并取得一致好评 不然网络动画没戏 大家都看个热闹就行</span><br>
<span>动画最重要的就是风格 更准确的是国家风格 我能一眼看出这种动画是美漫日漫韩漫还觉得不错 什么时候我们能从电视上一眼能看出这个是中国动画还不觉得是其他国家风格的拙劣模仿品垃圾可以继续看的时候 中国动画才有戏</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Mi Note 3, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.0.4</span><br>
</p><p><b>rain319415: </b><br>
<span>当全世界的太太们正在舔《魔道祖师》的时候，一群直男癌在这里说中国动画已死</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1782216[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
