<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>被封了一年，来复个盘？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>被封了一年，来复个盘？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 20:21:14 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>被封了一年，来复个盘？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1833913-1-1.html</link>
      <description>被封了一年，来复个盘？&#13;
去年差不多这个时候的回复：

引用:

ｍｉｇｈｔ 发表于 2018-4-5 22:32

都是共谍，装装样子走个过场。

不，我是真坚信会继续打下去，乃至发展成热战的。

试图靠着区分打击挑拨共和民主两党关系的想法肯定不会成功。民主党在未来的一段时间内可能比共和党还要支持川普的政策，但不会直接站上前台，这样方便抢夺革命果实和必要的时候甩锅。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>lipo: </b><br>
<span>被封了一年，来复个盘？</span><br>
<span>去年差不多这个时候的回复：</span><br>
<span>引用:</span><br>
<span>ｍｉｇｈｔ 发表于 2018-4-5 22:32</span><br>
<span>都是共谍，装装样子走个过场。</span><br>
<span>不，我是真坚信会继续打下去，乃至发展成热战的。</span><br>
<span>试图靠着区分打击挑拨共和民主两党关系的想法肯定不会成功。民主党在未来的一段时间内可能比共和党还要支持川普的政策，但不会直接站上前台，这样方便抢夺革命果实和必要的时候甩锅。</span><br>
</p><p><b>diablost2: </b><br>
<span>意义不明的废话</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>diablost2 发表于 2019-5-24 06:52</span><br>
<span>意义不明的废话</span><br>
<span>那你这句还不是屁话，也可以封了</span><br>
</p><p><b>雪碧三周年忌日: </b><br>
<span>might不是个傻逼吗</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>afawa: </b><br>
<span>那后面会怎么样，继续预测一下</span><br>
</p><p><b>有口皆悲: </b><br>
<span>请楼主预测下接下来会咋样。是会继续升级呢，还是等选举完就偃旗息鼓？</span><br>
</p><p><b>gerald2008: </b><br>
<span>楼主预测下接下来会怎么样，我感觉会进入长时间冷战，直到一方奔溃</span><br>
</p><p><b>戏谑二次元: </b><br>
<span>接下来预测一波吧，光看主楼，蛮准的</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span> 本帖最后由 哈里.谢顿 于 2019-5-24 07:25 编辑 </span><br>
<span>去年发的前年的文</span><br>
<span>冷战不会重来，但这不是好消息 | BetterRead</span><br>
<span>原创： 王烁BetterRead2017-12-19</span><br>
<span>文 | 王烁</span><br>
<span>　　耶鲁开学前一天，我去拜访约翰·加迪斯（John Gaddis），受到了三个惊吓。</span><br>
<span>　　加迪斯是什么人呢？</span><br>
<span>　　“你要去见加迪斯？就是那个加迪斯（此处音速放慢一半音调提高八度）？”这是耶鲁朋友们听说以后的反应。</span><br>
<span>　　耶鲁有些国宝级学者，加迪斯是其中之一。他专治冷战史，延伸研究大战略（Grand Strategy）。纽约时报称，在冷战史学家中，加迪斯允称第一。他著作颇丰，《遏制的战略》、《冷战史》、《凯南传》，每本都叫好叫座。</span><br>
<span>　　关于《凯南传》还有段趣事。凯南本来无需介绍，考虑到读者可能年纪较轻，没有赶上那个时代，我多说两句。</span><br>
<span>　　如果有一个人能称得上是美国冷战策略的总设计师，这个人就是乔治·凯南。1946年，他从美驻苏使馆发回一封长电报，从此改变了世界历史。电报惊人准确地判断了苏联政权的性质，为美国建言一场持久的艰难对抗，并预言了对抗终结的方式。</span><br>
<span>　　凯南说，美国不必击败苏联，只需要比它活得久就行。策略应是遏制（containment）而不是回卷（roll back），要在苏联扩张的任何地方予以坚决回击，但无须强行改变任何既成事实。这一策略将成功寄望于苏联自我失败，而不是战而胜之。</span><br>
<span>　　冷战居然真的就是这样结束的。多年后有一天，在问到美国对于苏联崩溃这件事上做了什么时，凯南说了个俄罗斯寓言：牛一直在劳作，苍蝇一直在牛鼻子上站着，天黑后回村，苍蝇兴奋地告诉大家：我们劳动了一整天！冷战也是这样，美国确实做了这做了那，但赢得冷战的不是这些，而是向另一个世界展现了自由世界的样子。</span><br>
<span>　　闪回结束，回到正题。</span><br>
<span>　　凯南跟加迪斯约好，由加迪斯来写他的传记，所有资料都开放，凯南事前一个字都不看，只有个条件：死后才能出版。在英美世界里传主与作者如此约定并不少见，死后才出版，那么生前才可以说实话。而且，毕竟凯南比加迪斯年长37岁呢，怕啥？</span><br>
<span>　　只不过，谁也没想到凯南活了101岁，他书中提到的所有人物都死在了前头。到最后，凯南很担心加迪斯死在他前面，那这书还怎么办？两人每次书信往还，凯南都表示我活得太久了很抱歉。</span><br>
<span>　　还好悲剧没有发生。2005年，凯南去世；2012年，《凯南传》出版，立即拿下普利策奖，成为经典。</span><br>
<span>　　我为什么要见一个冷战史专家呢，哪怕是天字第一号的冷战史专家加迪斯？</span><br>
<span>　　因为，我已看见，从中国、美国、欧洲、中东，都传来信号，世界正在进入动荡年代，冷战结束以后二十年来的大温和年代结束了，中国与俄罗斯越来越近，美国和日本越来越近。未来世界会不会进入类冷战状态？我们又将如何自处？</span><br>
<span>　　于是有了我的第一个惊吓。</span><br>
<span>　　我问加迪斯，从冷战能得出什么教训对今天有益？教训一词，我用的英文词是lesson。</span><br>
<span>　　“首先，冷战得让它冷着。”加迪斯答到。</span><br>
<span>　　我马上意识到，我跟加迪斯岔开在两条平行线上。我最坏也就是想到冷战可能要来了，从未想过还有热战的可能，但加迪斯认为，冷战还不错，至少是冷的。他对lesson一词的理解，不是教训，而是经验：美苏毕竟没正面打起来，这可是个大成就。</span><br>
<span>　　这样的啊，容我消化一下。</span><br>
<span>　　“约翰，你的意思是说，我们现在已经处于事实上的冷战之中了吗？”</span><br>
<span>　　“不是，现在没有冷战。”</span><br>
<span>　　我长出一口气，但马上便又噎住，第二个惊吓来了。</span><br>
<span>　　“现在不是冷战，因为有意识形态才有冷战，而今天意识形态不是重要因素。我们今天的世界正在回归第一次世界大战前欧洲那种力量平衡（balance of power），就是俾斯麦玩的那种游戏。美国、中国、日本、俄国、欧洲，五大势力现在很接近这种状态——全球的力量平衡游戏。”</span><br>
<span>　　力量平衡，这个词听起来很无害，但它对应的是下面这些东西：</span><br>
<span>　　第一，各国之间是丛林社会，惟力是视，没有共同认可的规则、原则和价值观。</span><br>
<span>　　第二，各国之间随时调整朋友和敌人的组合，弱者联合以制衡强者，但随时拆散重组，不受观念、历史，以及鲜血凝成的友谊所制约。加迪斯提到了俾斯麦，而俾斯麦最著名的格言，除了铁与火，就是政治家就像棋手但比棋手更不受规则的约束，棋盘64格没有哪个格子是禁区不能去。</span><br>
<span>　　“天命不足畏，祖宗不足法，人言不足恤”，一切服务于现实利益，这就是力量平衡游戏的玩法。</span><br>
<span>　　国家间的力量平衡游戏主导了几乎整个人类历史，但最后导出惨淡结果。欧洲力量平衡的解体直接导向两次世界大战。</span><br>
<span>　　可以说，二战以来的国际社会治理体系：联合国、世界银行、国际货币基金组织等等，都是对力量平衡的反动，其内在逻辑是通过共有的规则、共享的价值观及其载体国际多边机构，各国合作避免战争。</span><br>
<span>　　我自然要问，现行国际多边体系都要退回去了吗？</span><br>
<span>　　加迪斯没有给我留下幻想空间：是的。多边体系从来都很弱，联合国从来也没有超越过强国意志，现在将变得更弱。问题是，国际关系的自然状态也就是默认状态是什么？如果是15年20年前，人们会说是全球化。今天人们说是碎片化。大国各行其是，在各地区伸张势力已成现实。全球的力量平衡时代已经到来，而且各大国各有其体制，有的威权，有的民主，并不共享同一种体制。</span><br>
<span>　　我又问：“欧洲统一搞了几十年，现在英国脱欧，统一进程逆转这个趋势本身是不是不可逆转？”</span><br>
<span>　　加迪斯：欧洲统一首先就是个错，以为全欧洲可以拥抱同一种文化，而这是荒谬的。美国大熔炉是个例，别的地方没有见过。最终，欧洲会分裂成两三个部分，重新回到自已搞过几百年的力量平衡游戏里头去。“欧洲统一这件事，理念很了不起，事实上搞砸了，这就是我的结论。”</span><br>
<span>　　我试图将话题扳回冷战，问加迪斯：五大力量的平衡游戏，会不会收缩成两大阵营？加迪斯认为不会，冷战两大阵营有特殊原因：苏联人、中国人真信马列主义。</span><br>
<span>　　都听明白后，我问了个普通人最关心的问题：力量平衡的世界危险还是冷战的世界更危险？</span><br>
<span>　　只是在这里，加迪斯的回答出现了一丝犹豫。他不知道答案，也不相信有谁知道答案，因为历史没有答案，两方面的镜鉴都有。一方面，大国玩力量平衡的时候，小国的处境会更危险，难以自立，更容易被作为牌打出去牺牲掉；但是，力量平衡之下也可能维持相当长的和平，欧洲一战前一百多年没发生大的战事。</span><br>
<span>　　总之，大家都要更小心。</span><br>
<span>　　最后，加迪斯给了我第三个惊吓。我此前给他写信约见，提了个问题：为什么仅仅几年前还显得不可阻挡的全球化，今天已陷入停顿，甚至可能开始反转？加迪斯很喜欢这个问题，要我去上他的大战略课，把它作为主导问题提给学生们，希望能引发持续整个学期的讨论。</span><br>
<span>　　自已的问题如此受重视，我自然感到荣耀，但也明白原因也在于，有的问题恐怕由外人来提更合适。■ </span><br>
</p><p><b>哈里.谢顿: </b><br>
<span>我觉得老米估计觉得天朝不是苏联，是一定要搞硬的才行现在看两党是铁了心搞我们了</span><br>
</p><p><b>七堂伽蓝: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2019-5-24 07:28</span><br>
<span>我觉得老米估计觉得天朝不是苏联，是一定要搞硬的才行现在看两党是铁了心搞我们了 ...</span><br>
<span>跟苏联都搞冒进式军事对峙和核对峙了，还不够硬？什么时候和中国来一次导弹危机和1973年海军对峙再说吧。贸易战只是前菜，就靠这个不可能把中国锁死，最终还是要回到军事对峙，而军事对峙就会演变成核对峙，所谓来硬的，那就看美国是不是赶真的开片。</span><br>
</p><p><b>iceplatinum: </b><br>
<span>哈里.谢顿 发表于 2019-5-24 07:24</span><br>
<span>去年发的前年的文</span><br>
<span>冷战不会重来，但这不是好消息 | BetterRead</span><br>
<span>这个王烁就是财新那个么？</span><br>
</p><p><b>diablost2: </b><br>
<span>ykztt 发表于 2019-5-24 06:56</span><br>
<span> 那你这句还不是屁话，也可以封了</span><br>
<span>那你这句话还不是废话 连你脑子一起封了</span><br>
</p><p><b>FML: </b><br>
<span>这算什么预测</span><br>
<span>打下去偃旗息鼓不就二选一</span><br>
<span>说的理由不过是为了支持推测 </span><br>
<span>你这么讲爱斯一 起码一半是带预言家</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>林拓: </b><br>
<span>加迪斯认为不会，冷战两大阵营有特殊原因：苏联人、中国人真信马列主义。</span><br>
</p><p><b>暗藏流: </b><br>
<span>这种“预测”毫无根据就是看感觉，如果说中了挖出来自鸣得意一番，说错了也没人在意也不用负责，属于无本买卖。网民自娱自乐而已啦诸君何必当真。</span><br>
</p><p><b>雪碧三周年忌日: </b><br>
<span>暗藏流 发表于 2019-5-24 07:49</span><br>
<span>这种“预测”毫无根据就是看感觉，如果说中了挖出来自鸣得意一番，说错了也没人在意也不用负责，属于无本买 ...</span><br>
<span>对的，除非和大空头一样做空了，不然就当放屁处理</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi Note 5, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>凌河萌: </b><br>
<span>林拓 发表于 2019-5-24 07:48</span><br>
<span>加迪斯认为不会，冷战两大阵营有特殊原因：苏联人、中国人真信马列主义。 ...</span><br>
<span>然后这国家互相指责对方是修正主义。</span><br>
</p><p><b>amiya: </b><br>
<span>楼主的所谓预测毫无意义，倒是9楼的文章可以看看，一看开头就记起之前读过，还是又读了遍，不论学者的观点是否正确，但对现实的认识还是很清醒</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>diablost2 发表于 2019-5-24 07:40</span><br>
<span>那你这句话还不是废话 连你脑子一起封了</span><br>
<span>我本来就认为楼主说的蛮好就算是废话也不该封，照你逻辑要封的话，你的发言不是一样吗</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span>建议再封一年</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1833913[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
