<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>吴军博士的高考填志愿建议</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>吴军博士的高考填志愿建议</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:34:33 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>吴军博士的高考填志愿建议[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1841521-1-1.html</link>
      <description>吴军博士的高考填志愿建议&#13;
 本帖最后由 SICP 于 2019-6-22 23:44 编辑 

这是吴军《见识》书里第九章大学之道的一篇文章，我看完后觉得写得挺好的，在想到当年自己填志愿，没人指导，填的一团糟。当时有人和我说这些该有多好。又快到填志愿的时候了，希望这篇文章能给有需要的人有所帮助。
&#13;
转这篇文章的目的是让大家思考志愿填报的时候能多一个思路，多一个考虑的点。而不是说吴军说的都是对的，兼听则明，偏信则暗。
&#13;
44.填报高考志愿的建议
&#13;
2015年，我根据自己多年来对教育的感悟，以及对英美名校的理解，写了《大学之路》一书，希望对国内的教育工作者、年轻学生和他们的家长的教育理念有所启发。我非常怕读者们将它当作出国指南来读，因此特别强调教育理念的重要性。后来很多读者朋友讲，能否将那些理念和国内的教育现状相结合，给大家一些建议，毕竟不出国的人要比出国的多。这里我就结合中国人最关心的高考选择志愿这件事，谈谈我的想法。
&#13;
从根本上讲，我非常反对大学生还没有进校，就不得不选择专业，而且选择之后还不能改变。每一个校长都可以问一下自己，是否在18岁的时候就明白自己一辈子要做什么，如果答案是否定的，又怎能要求今天18岁的孩子做到这一点呢？不过，我知道我不论如何呼吁，都不能在短时间里改变中国这个现状。因此本着“在哪座山唱哪山的歌”的原则，根据目前中国大学招生的现状，我谈谈对选大学、报志愿的看法。这里面既有我的经历、体会和心得，也有其他一些过来人和大学教授的看法。对于不报考大学的人，希望我分析问题的方法和看问题的角度也能对你有所启发。
&#13;
我本人高考是先报志愿、后考试，因此那时候大部分人报学校和填志愿是有些风险的，万一报了一所原本觉得录取没有问题的大学，但高考失常，就没有任何补救机会了。现在是先给出分数，再报志愿，我觉得更为合理一些。
&#13;
不过即使如此，今天也不能保证所报的大学和志愿就能让自己满意。除非是考试成绩特别好的人，否则都需要在学校名气、实际水平、专业水平等诸多方面有所取舍。即使成绩好到随便挑选大学和专业的人，也面临着选择性困难。
&#13;
比如，几乎每年总有要报清华的孩子和家长问我，到底是选择电子工程系还是计算机系，或者其他什么热门的院系。根据不同考生的特点，其实这个问题的答案不同，但是更多的时候，即使我比较了解那个学生（比如我同学的孩子)，我也难以给出最好的建议，因为很多时候要考虑的因素实在太多，以至那两个系的差异变得并不重要了。因此今天我就从要考虑的因素谈起。
&#13;
在写这部分文字之前，我和罗辑思维的李倩老师在文字上有些沟通，因此一些观点是综合了我们两个人的想法。李倩老师是北大的高才生，因此，说句王婆卖瓜的话，我们俩代表了中国最好的两所大学。另外，在这里先感谢李倩老师和她的同事对这部分内容提供的建议。
&#13;
李倩老师和我都同意将要考虑的因素按照城市、学校和专业归类，而在这三类因素中，城市&gt;大学&gt;专业。当然前提是考生无法兼顾这三者。
&#13;
对于那些分数足够高的学生，毫无疑问应当首选北大和清华。中国的大学水平分布情况不同于美国，后者排名前20位的大学都各有特色’很难讲排名第一的普林斯顿大学就比排名第十的杜克大学一定好多少。
&#13;
但中国绝对不是这种情况，就综合水平而言，中国最好的大学有09(九校联盟）的说法，即清华、北大、复旦、上海交大、浙大、南京大学、西安交大、中科大、哈工大。如果再加上我认为很好的中国人民大学、南京东南大学、天津南开大学，也就是12所。
&#13;
这些大学中间，北大和清华是第一梯队。接下来的是三所，即复旦、上海交大和浙大。无论是在师资、经费还是科研成果上，它们和北大、清华都是断崖式的差距。而后面的7所和前面的5所，又有断崖式的差距。至于其他大学，和这12所高校相比，差距就更明显了。在《硅谷来信》专栏中，一些读者朋友对我将他们的母校和北大、清华放到了不同阵营中表示强烈的不满，有的人还列举出很多我不认识、你也没有听说过的杰出校友来说明他们母校的水平。这些人如果真有志气，与其和我斗嘴皮子，不如努力工作做出点成绩，或给母校捐点儿钱，更能帮母校的忙。必须承认，在中国，北大和清华的地位在接下来的50年都很难撼动。
&#13;
虽然二流大学里可能会有个别顶级教师，但是不可能摊到每个人头上。只有在最好的大学里，才有最好的教师群体、最完善的设施、更多和世界大师接触的机会以及更好的海外交换学习的机会，更重要的是，它们有最强的同学圈子，甚至找到好伴侣的机会更大。
&#13;
大家不要小看找伴侣，和谁生活一辈子是人生最重要的决定。在美国波士顿旁边的剑桥市，有哈佛大学和麻省理工学院，那里经常有韦尔斯利学院（美国一所女子学院)或者波士顿大学的女生跑去钓金龟婿。
&#13;
当然，如果不能进入这些大学，或者不能进入它们的好专业怎么办？这时我觉得地点最重要，优先挑选中国经济发达的地区。
&#13;
首先，中国的一线城市，也就是我们常说的北上广深，和最好的大学所在的地区多少还是有些重合的，当然深圳大学比较弱气，广州的好大学也不算多。因此尽量选择北京、上海及其周边（即南京、杭州二市)，以及广州一流的大学。这些地方的机会要比中国其他地方多很多。
&#13;
其次，除了已经提到的南京和杭州，按照次序还应该考虑武汉、成都、西安和哈尔滨这4个城市。我在腾讯时，我们只到上述城市进行校招，当然在考虑城市的优势时，大学聚集的程度和绝对水平也很重要。因为对企业来讲去那里招聘成本相对低，西安和哈尔滨能够入围，是大学聚集的因素，而不是经济发展的因素。同样和我们竞争人才的阿里巴巴和百度，以及外企谷歌、微软、高盛等投行，麦肯锡和普华永道等咨询公司，也只到这几个城市招人。
&#13;
相比之下，合肥的中国科技大学就有点儿吃亏。一个公司在招人时，通常不愿意为了一所大学派一个团队专门出一趟差。当然，中科大毕业生出国的很多，倒没有就业的压力。但是，上其他城市的大学，就没有上中科大的高水平、好运气了。也就是说，从其他城市毕业，即使你再优秀、学的专业再好，直接进入这些公司的可能性也几乎是零。
&#13;
除此之外，尽量选人均国民生产总值靠前的沿海省份和相应的省会城市和中心城市。为自己的将来着想，经济体量越大的城市，企业越集中，机会也越多，找工作面试都更方便。
&#13;
当然，可能有人会问，随着西部大开发，尤其是“一带一路”倡议的助力，等我毕业的时候，中小城市是否会慢慢赶上来？从历史上
&#13;
①清华大学和美囯加州大学伯克利分校在深圳建的分校一清华-伯克利深圳学院（简称1851X水平还是有保证的，不过该校只招收研究生。一编者注看，这种可能性极小。美国至今好的大学和工业的引擎依然集中在加州和东北部地区。
&#13;
硅谷地区的三流大学（相当于中国的二本)圣荷塞州立大学，在硅谷大公司工作的毕业生居然能排在同等规模的著名的伊利诺伊大学、得克萨斯大学和普渡大学前面，这说明了地点的重要性。深圳大学在中国排不上号，但进入腾讯、华为的人却很多。
&#13;
最后，在地区之后，选择学校比专业更重要。我经常讲，本科教育最重要的是通才教育，研究生教育是专才教育。因此，一流的综合性大学，不仅能让学生们学到自己本专业的课程，而且能够给学生提供的综合资源也更多。即使是学习外语类这样非常“专”的专业，北大或者复旦的英语系和其他外语系’也比外国语大学要合适。
&#13;
虽然我总是强调英雄不问出身，一个人毕业的大学和成功没有太强的相关性，但是刚走出校门时，大公司通常还是按照大学的名气分配它招收员工的比例的，因为没有更好的衡量不同大学毕业生水平的方法。
&#13;
因此，如果分数不够，与其去挤所谓的热门专业而选择一个相对差的学校，还不如选择一个好一点的大学排名靠后的专业，当然前提是不反感这个专业。
&#13;
举个例子，北京很多大学的热门专业会比北大历史系这样的系录取分数还要高一点，但是世界各大投行和咨询公司宁可招一个北大历史系的学生，到了公司后再培养，也不愿意招其他相对差一些的大学的热门专业的学生。因为在它们看来，大家在本科学的那点专业知识，将来反正也派不上什么用场。我大致统计了一下清华企业家协会全球400多名会员的情况，他们最后做成的事情，其实和当初的专业
&#13;
几乎无关，这说明学校比专业重要。
&#13;
在确定了上学的地点和大学之后，才是考虑专业。选择专业有很多客观的考虑因素，不同家庭条件的学生，对这些因素重要性的考量应该是不同的，而这一条常常被家长和学生们忽视。当两个成绩、智力等情况差不多的学生家长来找我时，我给出的建议常常是相反的，因为他们的家庭背景不一样。
&#13;
有一次，一个发展得非常不错的企业家来找我，问他的孩子应该学什么专业。我先问他：“你的建议是什么？”他说：“我想让他学会计，这样一来有一技之长，二来将来能帮助我一下。”我又问他：“你是希望他能够将你的产业发扬光大，还是将来将你的产业卖掉，靠股票和存款过日子，抑或靠自己的专业手艺挣钱？”他说：“当然希望他傲得比我好了。”
&#13;
我于是就对他讲：“他要想做得更好，所需要的是大视野，而不是会计这样一个具体的技术。会计这种人，在社会上可以花钱请到，’但是如果你要将事业交给他，而他没有视野、没有抱负，生意只能越做越小。”
&#13;
因此，对这样一个学生，会计专业是很差的选择。但是，另一个朋友问我类似的问题时，我则对他讲会计专业是个好选择。这位朋友是朝九晚五上班的工薪阶层，没有什么资源和人脉，他的孩子希望将来做投资。我当时讲，先掌握一粒长吧，比如会计。如果想做投资，年轻人又没有资源，只能从最底层做起。而一些投行或者风险投资公司聘用你的孩子，显然不是让他来做决定的，即使再有眼光，前几年公司的领导也不会听你家孩子的意见去投资，他们想用的就是你的孩子将来的专业技能。通过一段时间的工作，赢得大家的信任，对行业有了了解，才能有所发展。后来这个孩子还真进了银行的贷款部门。
&#13;
我在很多场合上讲，身处底层的人要完成到中产阶层的进阶，需要先掌握技能，就是这个道理。而中产阶层到精英阶层的进阶，则需要很多博雅教育。不同阶段和不同的社会阶层，考虑问题的出发点应该有所不同。这一点我在下面还会详细论述。
&#13;
对于普通老百姓家的孩子来讲，如何确定专业呢？是报热门专业还是冷门专业呢？我建议大家可以从下面几个角度做分析，然后选择适合自己的专业。
&#13;
国家层面的大机会
&#13;
这里我可以先分享一下我的经历。
&#13;
我在高中的时候数学成绩（包括竞赛成绩）很好，因此，我在报专业时其实就面临一个选择一是否读数学。那时北大数学系和清华数学系的老师曾经堵在我家门口建议我学数学。不过我父母讲，数学太费脑子，而且好工作太少，而当时中国正在宣传信息革命，于是我就学了计算机。
&#13;
后来我事业发展顺利，我母亲总是讲，当初没有让你学数学，对了吧？！我开始的时候很认同她的这种讲法，我也一直很感激他们的“远见”。不过后来我想，如果我学了数学，估计本科毕业后就改行了，今天可能还是搞计算机。当然，我的数学基础会更好一点，而对计算机的领悟可能要浅一点。但是，我父母对国家未来大趋势的把握还是准确的。
&#13;
因此，选择专业第一个要考虑的因素应该是国家层面的大机会，其次才是个人的特长和兴趣。事实证明，在我的同学中，有意无意赶上国家层面大机会的人，日后就非常容易成功。
&#13;
20多年前土木工程在清华各专业中不被看好，录取分数很低，属于冷门，但是后来赶上了国家基建大发展，学这个专业的人最后发展得都很好，甚至好过全世界最热门的计算机行业。即使高考考得不是很好，只上了当时市属的北京建筑工程学院（现在叫北京建筑大学）的同学，今天也都成了中国建筑界的翘楚。相反，在清华读其他专业的人，至少一大半改了行，像学数学专业的人，907。的人改了行，当然他们当中很多人后来成为企业家，企业做得都很好。
&#13;
大环境是第一个需要考虑的至关重要的因素。当然，中国今后最大的机会可能不在房地产上了，那么又会在哪里呢？我认为是国际化。
&#13;
中国已经以每年97。左右的增长率持续增长了30多年(近几年降至7。力左右：)，这么久、这么快的增长在世界文明史上还是第一次。因此中国自身积累了巨大的财富，相比之下，其他国家财富增长的比例就可以忽略不计了。
&#13;
这就造成了中国继续发展的一个困局，也就是说，中国生产的东西其他国家买不起，而中国从海外无论购买什么，价格都要飞涨。前些年铁矿石价格飞涨就说明了这一点。在历史上，英国、美国和日本都遇到过这种情况，解决的方法都是资本输出。也就是说，帮助其他国家富裕起来，让人家买得起我们的东西。
&#13;
中国在这个时期提出“一带一路”倡议，要搞亚投行，核心就是资本输出和帮助全世界。这是当年英国、美国和日本都走通了的道路。
&#13;
如果大家对当年英国和美国的资本输出没有什么概念的话，今天40岁以上的人可能还记得日元贷款对中国经济带来的帮助，而今天中国要做的就是当年日本曾经做过的事情。
&#13;
在这样的大背景下，中国需要什么人才呢？不再是只能在国内窝里横的人了，而是具有国际视野、能够为国家开拓海外市场的人。
&#13;
2016年，几位领导干部询问我对亚投行的建议，我反问道，如果明天就必须在世界20个国家开设办事处(或分行)，如果再加上四大国有银行将来要进入世界主要国家，谁来当分行行长？我们是否有这样大批的人才储备？
&#13;
我一问就把他们问住了。因此，我说要尽快培养具有国际金融能力的领袖。2016年清华大学成立了苏世民书院，完全仿照约翰‘霍普金斯大学的保罗‘尼采高级国际研究学院和哈佛大学的肯尼迪学院的教学方式办学，目的就是培养未来世界的领袖。
&#13;
当然很多人讲，我不从政。即使如此，国际化的能力也依然是需要的。今天美国标准普尔500指数的成分股公司一半的收入来自海外，日本在海外的资产是国内资产的1.1倍，而中国虽然外贸顺差不少，但是无论是央企还是0灯这样的科技界明星公司，几乎所有的收入都来自国内。未来，中国的经济要进一步发展，国际化之路是一定要走的。
&#13;
个人的特长和兴趣
&#13;
了解了大环境，接下来就要考虑我们自身的优势和兴趣所在。国内的高中只开六七门课，而且通常是根据考试决定成绩，没有给大家思考问题的机会，因此大部分高中生所知道的专业数量特别少。其实，大学的专业有几百种可供挑选，因此选专业时完全不需要将自己限制在自己成绩还算好的几门课所对应的专业里。
&#13;
我在硅谷地区接触到一些在做房地产中间商的女生，她们中的很多人学的是生物和化学等理科专业，她们都抱怨在大学学的专业自己不喜欢。我问她们，为什么要挑选那些专业？她们讲，自己在中学时是生物课代表或者其他科课代表，这些课学得还不错，自己也不知道大学有什么专业’看到那些自己比较熟悉的学科名称就选择了。
&#13;
在中学学那些课程，只是为今后继续学习打基础而已，并不意味着只有那几个专业可以选择。美国在过去的10年里，新出现的专业占全部专业数量的207。左右，而这些专业很多代表了未来发展的方向。
&#13;
具体到专业上，本科时要尽可能地选择适应面广的专业，以增加未来的适应能力，因为大学所学到的具体的专业知识，走出校门时有1/3就已经过时了，工作5年后又有1/3过时了，没有适应性就难以有未来职业的发展。
&#13;
北大和清华的毕业生，一大半后来改了行。什么是适应性好的专业呢？傲一些对比就容易理解了。比如，数学专业的适应性比生物专业要广得多，金融专业比会计专业要广得多，从万金油似的专业转到很专、很窄的专业有可能，反过来几乎不可能。
&#13;
如果已经知道自己想选什么专业，那么恭喜你；如果还把握不定，不妨按照下面的几条原则傲一些筛选。
&#13;
要优先考虑高势能的专业。所谓高势能的专业，就是指那些相对难学，而又是其他专业的基础的专业。比如，数学专业相对计算机专业和商学就是高势能的，计算机专业相对管理专业是高势能的，在读研究生时从高势能转到低势能的专业有可能，反过来绝无可能。
&#13;
不要一窝蜂地挤进那些过热的新兴专业，尤其是学校为了跟风刚刚开设的专业。那些专业常常师资力量薄弱，加上各个大学都在开设，将来就业竞争反而激烈。相反，一些被汄为是基础学科的冷门专业，比如在理工科院校的数学、物理，文科院校的中文，对一些人来讲未必不是好的选择，因为它们相对容易进入。不过，选择这些专业的人要明确下面一条。
&#13;
如果将来从事数学和物理学研究，是需要极高的天赋的。选这两个专业，打好基础后，将来是一定要转行的。在麻省理工学院，这些专业的毕业生大部分是进入医学院和法学院的，而直接参加工作的毕业生大部分去了华尔街，真正搞数学和物理的很少。
&#13;
另外，在理科中，生物和化学虽然要容易得多，但从事这两个领域的工作极为辛苦，而且不好找工作，将来很可能也需要改行。选择这些专业，重要的是通过系统地学习一个专业，养成好的学习习惯，以便在将来持续学习，至于那些具体的课程本身并不是很重要。
&#13;
专业的变迁和未来行业的机会
&#13;
在选择专业时，还要考虑未来产业的变迁，那些会不断萎缩的行业最好避免。在过去的30多年里，摩尔定律是带动全世界经济发展的火车头，进入II行业和使用17技术的人发展得都很好，我本人也是其中的受益者之一，而逆趋势而行的人就举步艰难了。
&#13;
今天人类已经到了智能时代，这是一个大趋势，关于这个趋势，我在《智能时代》一书中有很多的讲述，篇幅原因，这里就不再赘述。当然，不论选择了哪个专业，都有可能后悔。因此，如果不满意也不要太沮丧，毕竟在大学比学习几门课程更重要的目的是从一个只会考试的学生变成一个社会人。
&#13;
除了从老师身上学习，同学之间相互学习也非常重要。如果你的未来靠不上爹妈，那么从踏进学校大门的那天起，就要努力和同学搞好关系’建立起一个好的朋友圈，这将受益终生。
&#13;
再次强调一下，今天的学习并不受大学围墙的限制，就算你对学校和专业真的不满意，通过互联网还是可以听到大师们教授的课程。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>jeremywu: </b><br>
<span>卡洛德 发表于 2019-6-23 09:18</span><br>
<span>即使高考考得不是很好，只上了当时市属的北京建筑工程学院（现在叫北京建筑大学）的同学，今天也都成了中国 ...</span><br>
<span>说的是马岩松吧。。。。。毕竟他爹是京官。。。老婆是白富美</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ALP-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>古怪: </b><br>
<span>jctc 发表于 2019-6-23 00:46</span><br>
<span>我只想说别学量子化学，学了发不了文章泡不到妞，连毕业都困难，还不如回老家养猪 ...</span><br>
<span>猪是你想养就能养的吗？？？环保啥的，都够你喝一壶</span><br>
</p><p><b>windrarara: </b><br>
<span>学医？不作死就不会死</span><br>
</p><p><b>恋羽病狂玥: </b><br>
<span>ひろ 发表于 2019-6-23 00:08</span><br>
<span>遇事不决转码农，谁读机械谁煞笔</span><br>
<span>附议！</span><br>
</p><p><b>恋羽病狂玥: </b><br>
<span>我是大鲨鱼 发表于 2019-6-23 05:37</span><br>
<span>去年我建议朋友家孩子去读斯瓦西里语，朋友投来了看外星人的目光……</span><br>
<span>毕业去马拉维么</span><br>
</p><p><b>美人希: </b><br>
<span>windrarara 发表于 2019-6-23 10:46</span><br>
<span>学医？不作死就不会死</span><br>
<span>我看牙医不错呀</span><br>
<span>— from OPPO PAAM00, Android 8.1.0 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>fine0303: </b><br>
<span>一个再一个 发表于 2019-6-23 07:17</span><br>
<span>没有直接开喷已经不错了，要学小语种也别学太冷门的，只在非洲用的就业太窄 ...</span><br>
<span>读这个专业肯定将来得去非洲 那么就最好是男生 身体倍棒 能吃苦 开拓进取心强</span><br>
</p><p><b>vipdaren: </b><br>
<span>都去东部沿海吧，这样过几年窝回西部找教职也好找</span><br>
</p><p><b>fine0303: </b><br>
<span>赶上国家层面大势的更容易成功这倒是。有个亲戚家的表妹，上的好像是中南大学反正就是跟高铁有关的大学，一开始专业不算高铁，后来某领导为了高铁去学校视察，把她的专业直接和高铁挂钩了。毕业整个班被南车集团包了，工作时没几年又嫁了集团某副总工，从此一路顺风</span><br>
</p><p><b>cloudian: </b><br>
<span>fine0303 发表于 2019-6-23 11:13</span><br>
<span>赶上国家层面大势的更容易成功这倒是。有个亲戚家的表妹，上的好像是中南大学反正就是跟高铁有关的大学，一 ...</span><br>
<span>真女权主义者表示，你这是物化女性，是“干得好不如嫁得好”的反动思想。</span><br>
</p><p><b>神秘男子A: </b><br>
<span>cloudian 发表于 2019-6-23 11:17</span><br>
<span>真女权主义者表示，你这是物化女性，是“干得好不如嫁得好”的反动思想。 ...</span><br>
<span>物化个毛线，男的也一样。小白脸找个白富美入赘一样少奋斗五十年。</span><br>
</p><p><b>美人希: </b><br>
<span>fine0303 发表于 2019-6-23 11:13</span><br>
<span>赶上国家层面大势的更容易成功这倒是。有个亲戚家的表妹，上的好像是中南大学反正就是跟高铁有关的大学，一 ...</span><br>
<span>你这例子太片面了，换成男人就是天天在铁路上干活然后某天晚上被雷劈死了</span><br>
<span>— from OPPO PAAM00, Android 8.1.0 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>1707k: </b><br>
<span>只给一个建议，别来化工。</span><br>
</p><p><b>Milarvoz: </b><br>
<span>二十一世纪是生物的世纪</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9730, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>eva02eva02: </b><br>
<span>学校---------------------------不可逾越之壁-----------------------------专业</span><br>
<span>绝大多数时候学校要比专业重要的多得多</span><br>
</p><p><b>jctc: </b><br>
<span>古怪 发表于 2019-6-23 10:31</span><br>
<span>猪是你想养就能养的吗？？？环保啥的，都够你喝一壶</span><br>
<span>学了这么傻逼的专业，老子就是猪，来枪毙老子啊</span><br>
</p><p><b>banneyX: </b><br>
<span>fine0303 发表于 2019-6-23 11:13</span><br>
<span>赶上国家层面大势的更容易成功这倒是。有个亲戚家的表妹，上的好像是中南大学反正就是跟高铁有关的大学，一 ...</span><br>
<span>什么国家层面大势，这一波操作除了嫁的好没有任何突出的优势，中车集团和这个国家成千上万的国企是一样的，风光的时候领导吃肉基层喝汤。</span><br>
</p><p><b>jiangnux: </b><br>
<span> 本帖最后由 jiangnux 于 2019-6-23 19:47 编辑 </span><br>
<span>原来c9是很多年前客观存在的联盟啊</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>莫夜戎: </b><br>
<span>说的有道理，不过全都是对进取心强的孩子的建议，我当年高中毕业就下定决心当肥宅了，所以刻意选了个生活比较舒服的城市。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>天堂蜘蛛 发表于 2019-6-23 10:05</span><br>
<span>只能说还没填报志愿的同学不要对这篇文章的观点全盘接受</span><br>
<span>嗯，其实分数出来，自己能去啥学校基本就已经注定了。稳定博弈么，除非别人傻，是不会有什么漏子给你捡的</span><br>
<span>专业这个就更玄乎了，学生家长一起抓瞎</span><br>
</p><p><b>__爱撕衣: </b><br>
<span> 本帖最后由 __爱撕衣 于 2019-6-23 13:49 编辑 </span><br>
<span>还是比较中肯的，除了哈德哥尔滨和贼城</span><br>
</p><p><b>天堂蜘蛛: </b><br>
<span>mimighost 发表于 2019-6-23 13:15</span><br>
<span>嗯，其实分数出来，自己能去啥学校基本就已经注定了。稳定博弈么，除非别人傻，是不会有什么漏子给你捡的 ...</span><br>
<span>未必，就今年四川这分数，大家一起抓瞎</span><br>
</p><p><b>一个再一个: </b><br>
<span>fine0303 发表于 2019-6-23 11:05</span><br>
<span>读这个专业肯定将来得去非洲 那么就最好是男生 身体倍棒 能吃苦 开拓进取心强 ...</span><br>
<span>只要不是深入基层搞革命，非洲会英语/法语就够用，这俩一样是大部分国家官方语言</span><br>
</p><p><b>pockem: </b><br>
<span>有一段时间觉得专业特别重要，现在想想其实还是城市重要，因为学啥专业其实都是当打工仔，我压根就不爱工作。</span><br>
</p><p><b>fine0303: </b><br>
<span>cloudian 发表于 2019-6-23 11:17</span><br>
<span>真女权主义者表示，你这是物化女性，是“干得好不如嫁得好”的反动思想。 ...</span><br>
<span>如果她不上大学 就没机会进入南车当工程师 更没机会认识副总工级别的青年才俊 </span><br>
<span>而上大学 还是得靠个人努力学习好才行吧 而且念的专业还是比较辛苦的那种 </span><br>
<span>奋发图强考上好大学 不是真的女权吗？</span><br>
</p><p><b>yang1820: </b><br>
<span>根据我自己的经验，也提供一个角度吧。如果家里有点小钱，又有特别想学的专业（不学想死），就按专业来选吧，人的状态会很不一样。大不了国内读完去国外接着读。或者说，我觉得，赚钱不就是用来尝试人生的吗？</span><br>
</p><p><b>adrftgyh: </b><br>
<span>gambleman 发表于 2019-6-23 00:07</span><br>
<span>我不是特别认同，第一个，地域未必大于学校，可能应届生招聘几个大公司是这样，但是好学校毕业后校友的层次 ...</span><br>
<span>选择二本差学校的顶级专业，那显然就是毕业即工作的人，</span><br>
<span>但凡你继续读研读博，且读完了，那么你的本科学历基本只有校名有用，这时候还是好学校比较有用。</span><br>
</p><p><b>xxren: </b><br>
<span> 本帖最后由 xxren 于 2019-6-24 10:29 编辑 </span><br>
<span>乱刀流 发表于 2019-6-23 08:07</span><br>
<span>我知道论坛码农多，学医的也少有到这个论坛来的，但据我所知，中国医生社会地位应该算同样工薪阶层中顶级 ...</span><br>
<span>我们家一家学医或者当教师的，有亲戚算是本省名医。</span><br>
<span>学医的问题一方面是太后期，30岁之前都不一定有处方权，没有码农大学毕业月入一狗25岁2狗看上去爽。第二是非常累，比码农还要累的多。第三是担风险，像我这样的心理素质流个片都能睡不着，医死人怕是要疯了。</span><br>
<span>好处是大后期，越老越吃香不用担心失业。还有就是能照顾家里能帮人办事，家庭地位刚刚的。</span><br>
<span>所以我推荐学一些不那么累的医科，比如眼科口腔整形之类，至少基本不用值夜班，风险也小。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>hjjqjqs: </b><br>
<span>他说学校大于专业，可是后面自己的经历有反驳了这一点。他自己没感觉矛盾？</span><br>
<span>我个人经历，读了985的材料专业，赚得比二本的计算机专业少很多。</span><br>
</p><p><b>知者利仁: </b><br>
<span>jiangnux 发表于 2019-6-23 13:00</span><br>
<span>原来c9是很多年前客观存在的联盟啊</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>...c9这个联盟现在也还在。</span><br>
</p><p><b>davarishi: </b><br>
<span> 本帖最后由 davarishi 于 2019-6-24 10:44 编辑 </span><br>
<span>我国高校是行政体制，北大清华的前二地位是国家体质赋予的，经费什么的只是表象，哪天圣上移驾南京或者上海，那么前二学校分分钟变成南大东南或是复旦交大。</span><br>
<span>其他地方，与国家经济重心的侧重投放也有明显的区别。比如哈军工、哈工大等。再其他就是看经济和所在区地位了。</span><br>
<span>行政体制下，级别的影响力很难被完全磨平，即便泥潭喜欢说的兰州大学不如上海师大言论，但是就全国而言，兰州大学因为级别（985211）（姑且不论其背后水平）就是天然高出。</span><br>
<span>当然，有些级差较小的高校，是受到政策影响所致，比如央民、西北农林科技，这些与其大档位内的其他非982但是211的高校比起来，就很可能被pk掉，比如西南财经中南财经、更不要说北外上外央财外经贸上财中政这种顶级211了。</span><br>
<span>专业大类招生，这就是老调重弹，现在很多学校都在做了。我觉得主要是高考之前的职业规划和大学教育断档，之前大家都在闭门读书（现实压力和考试特点所致），职业规划很难做，很多家庭受限于自身条件的眼界，也没法做出较为长远和妥帖的规划。所以，大类招生相当于给了一个类似“转专业”的二次专业选择渠道。比以前那种需要考年级前列才能转专业的方式要好点。</span><br>
<span>当然，如果有家庭依赖，比如父母职业环境和人脉，确定的职业道路当然可以提前选择，这种有规划的职业选择，比如医生家庭的长期人脉建立，再比如资本主义国家的黄金职业律师，人脉和家庭不可避免。这种行业很看学校出身，法学五院四系，都是变相的圈子抱团。</span><br>
<span>就拿泥潭最鄙夷的学医来说，对于很多中小城市，甚至许多体制和国企占主导地位为主的二线城市来说，医生、公务员、体制内教师是牢不可破的三大黄金职业，这是多少年多少人的亲身体验带来的天然分化选择，并不完全与某些心怀鬼胎意图跳动公立医院体制医生配给减少的逻辑相应。当然，极端情况确实存在，不否认医患问题确实严重。但比起某些真正的惨淡型专业，比如工地型专业，比如生物专业，仍然还是要强不少。</span><br>
<span>普通人学个热门专业很正常，既缺乏父母家庭老师（老师自身也不能指点啥）指导，自身对前途又比较模糊（大部分），又需要赚钱养家，回报学业，当然选择最热门专业了。放弃现有的热门，去选择一个更加不确定的未来，对于大多数高中生来说，更加不靠谱。生物世纪论不就是这个论调么？按照这逻辑，文科生专业起手式该是文史哲三大类啊。但是，文史哲专业的人听了这话一定会骂娘。</span><br>
<span>事实上，所谓的学数学转金融这种逻辑，我认识的北大数院金数毕业的，都不停地再劝告高中生，想干金融直接就去选金融，不要搞什么曲线救国。起码国内金融不吃这套，真想吃数学、想做quant那就留美去。</span><br>
</p><p><b>hunterkiller: </b><br>
<span>面半倾醋椒 发表于 2019-6-23 05:18</span><br>
<span>这是在强推基础学科啊尤其是数学，站在鄙视链顶端的万金油</span><br>
<span>以及那句填学校得看位置，应该是他站在原 ...</span><br>
<span>名校数学去金融IT业都挺好的。</span><br>
</p><p><b>jiangnux: </b><br>
<span>知者利仁 发表于 2019-06-24 10:31:57</span><br>
<span>...c9这个联盟现在也还在。我一直以为是民间叫法</span><br>
<span>现在看有点水了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>qqwliao: </b><br>
<span>大韩李明博 发表于 2019-6-23 00:19</span><br>
<span>安利个性价比高的。哈工大深圳分校。C9+深圳。但是分数又没其他C9那么高，硬件非常好。</span><br>
<span>—— 来自 vivo NE ...</span><br>
<span>深研院比本校分数高啊</span><br>
</p><p><b>lxiang: </b><br>
<span>其实没啥大错，不过排名这种从来都是清华北大+其他</span><br>
</p><p><b>战术核辣条: </b><br>
<span>学校大于专业这个原则倒是也没问题，现在不少大学提供入校以后转专业的平台</span><br>
<span>就是曲线救国麻烦点</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus ONEPLUS A6000, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1841521[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>吴军博士的高考填志愿建议[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1841521-1-1.html</link>
      <description>吴军博士的高考填志愿建议&#13;
 本帖最后由 SICP 于 2019-6-22 23:44 编辑 

这是吴军《见识》书里第九章大学之道的一篇文章，我看完后觉得写得挺好的，在想到当年自己填志愿，没人指导，填的一团糟。当时有人和我说这些该有多好。又快到填志愿的时候了，希望这篇文章能给有需要的人有所帮助。
&#13;
转这篇文章的目的是让大家思考志愿填报的时候能多一个思路，多一个考虑的点。而不是说吴军说的都是对的，兼听则明，偏信则暗。
&#13;
44.填报高考志愿的建议
&#13;
2015年，我根据自己多年来对教育的感悟，以及对英美名校的理解，写了《大学之路》一书，希望对国内的教育工作者、年轻学生和他们的家长的教育理念有所启发。我非常怕读者们将它当作出国指南来读，因此特别强调教育理念的重要性。后来很多读者朋友讲，能否将那些理念和国内的教育现状相结合，给大家一些建议，毕竟不出国的人要比出国的多。这里我就结合中国人最关心的高考选择志愿这件事，谈谈我的想法。
&#13;
从根本上讲，我非常反对大学生还没有进校，就不得不选择专业，而且选择之后还不能改变。每一个校长都可以问一下自己，是否在18岁的时候就明白自己一辈子要做什么，如果答案是否定的，又怎能要求今天18岁的孩子做到这一点呢？不过，我知道我不论如何呼吁，都不能在短时间里改变中国这个现状。因此本着“在哪座山唱哪山的歌”的原则，根据目前中国大学招生的现状，我谈谈对选大学、报志愿的看法。这里面既有我的经历、体会和心得，也有其他一些过来人和大学教授的看法。对于不报考大学的人，希望我分析问题的方法和看问题的角度也能对你有所启发。
&#13;
我本人高考是先报志愿、后考试，因此那时候大部分人报学校和填志愿是有些风险的，万一报了一所原本觉得录取没有问题的大学，但高考失常，就没有任何补救机会了。现在是先给出分数，再报志愿，我觉得更为合理一些。
&#13;
不过即使如此，今天也不能保证所报的大学和志愿就能让自己满意。除非是考试成绩特别好的人，否则都需要在学校名气、实际水平、专业水平等诸多方面有所取舍。即使成绩好到随便挑选大学和专业的人，也面临着选择性困难。
&#13;
比如，几乎每年总有要报清华的孩子和家长问我，到底是选择电子工程系还是计算机系，或者其他什么热门的院系。根据不同考生的特点，其实这个问题的答案不同，但是更多的时候，即使我比较了解那个学生（比如我同学的孩子)，我也难以给出最好的建议，因为很多时候要考虑的因素实在太多，以至那两个系的差异变得并不重要了。因此今天我就从要考虑的因素谈起。
&#13;
在写这部分文字之前，我和罗辑思维的李倩老师在文字上有些沟通，因此一些观点是综合了我们两个人的想法。李倩老师是北大的高才生，因此，说句王婆卖瓜的话，我们俩代表了中国最好的两所大学。另外，在这里先感谢李倩老师和她的同事对这部分内容提供的建议。
&#13;
李倩老师和我都同意将要考虑的因素按照城市、学校和专业归类，而在这三类因素中，城市&gt;大学&gt;专业。当然前提是考生无法兼顾这三者。
&#13;
对于那些分数足够高的学生，毫无疑问应当首选北大和清华。中国的大学水平分布情况不同于美国，后者排名前20位的大学都各有特色’很难讲排名第一的普林斯顿大学就比排名第十的杜克大学一定好多少。
&#13;
但中国绝对不是这种情况，就综合水平而言，中国最好的大学有09(九校联盟）的说法，即清华、北大、复旦、上海交大、浙大、南京大学、西安交大、中科大、哈工大。如果再加上我认为很好的中国人民大学、南京东南大学、天津南开大学，也就是12所。
&#13;
这些大学中间，北大和清华是第一梯队。接下来的是三所，即复旦、上海交大和浙大。无论是在师资、经费还是科研成果上，它们和北大、清华都是断崖式的差距。而后面的7所和前面的5所，又有断崖式的差距。至于其他大学，和这12所高校相比，差距就更明显了。在《硅谷来信》专栏中，一些读者朋友对我将他们的母校和北大、清华放到了不同阵营中表示强烈的不满，有的人还列举出很多我不认识、你也没有听说过的杰出校友来说明他们母校的水平。这些人如果真有志气，与其和我斗嘴皮子，不如努力工作做出点成绩，或给母校捐点儿钱，更能帮母校的忙。必须承认，在中国，北大和清华的地位在接下来的50年都很难撼动。
&#13;
虽然二流大学里可能会有个别顶级教师，但是不可能摊到每个人头上。只有在最好的大学里，才有最好的教师群体、最完善的设施、更多和世界大师接触的机会以及更好的海外交换学习的机会，更重要的是，它们有最强的同学圈子，甚至找到好伴侣的机会更大。
&#13;
大家不要小看找伴侣，和谁生活一辈子是人生最重要的决定。在美国波士顿旁边的剑桥市，有哈佛大学和麻省理工学院，那里经常有韦尔斯利学院（美国一所女子学院)或者波士顿大学的女生跑去钓金龟婿。
&#13;
当然，如果不能进入这些大学，或者不能进入它们的好专业怎么办？这时我觉得地点最重要，优先挑选中国经济发达的地区。
&#13;
首先，中国的一线城市，也就是我们常说的北上广深，和最好的大学所在的地区多少还是有些重合的，当然深圳大学比较弱气，广州的好大学也不算多。因此尽量选择北京、上海及其周边（即南京、杭州二市)，以及广州一流的大学。这些地方的机会要比中国其他地方多很多。
&#13;
其次，除了已经提到的南京和杭州，按照次序还应该考虑武汉、成都、西安和哈尔滨这4个城市。我在腾讯时，我们只到上述城市进行校招，当然在考虑城市的优势时，大学聚集的程度和绝对水平也很重要。因为对企业来讲去那里招聘成本相对低，西安和哈尔滨能够入围，是大学聚集的因素，而不是经济发展的因素。同样和我们竞争人才的阿里巴巴和百度，以及外企谷歌、微软、高盛等投行，麦肯锡和普华永道等咨询公司，也只到这几个城市招人。
&#13;
相比之下，合肥的中国科技大学就有点儿吃亏。一个公司在招人时，通常不愿意为了一所大学派一个团队专门出一趟差。当然，中科大毕业生出国的很多，倒没有就业的压力。但是，上其他城市的大学，就没有上中科大的高水平、好运气了。也就是说，从其他城市毕业，即使你再优秀、学的专业再好，直接进入这些公司的可能性也几乎是零。
&#13;
除此之外，尽量选人均国民生产总值靠前的沿海省份和相应的省会城市和中心城市。为自己的将来着想，经济体量越大的城市，企业越集中，机会也越多，找工作面试都更方便。
&#13;
当然，可能有人会问，随着西部大开发，尤其是“一带一路”倡议的助力，等我毕业的时候，中小城市是否会慢慢赶上来？从历史上
&#13;
①清华大学和美囯加州大学伯克利分校在深圳建的分校一清华-伯克利深圳学院（简称1851X水平还是有保证的，不过该校只招收研究生。一编者注看，这种可能性极小。美国至今好的大学和工业的引擎依然集中在加州和东北部地区。
&#13;
硅谷地区的三流大学（相当于中国的二本)圣荷塞州立大学，在硅谷大公司工作的毕业生居然能排在同等规模的著名的伊利诺伊大学、得克萨斯大学和普渡大学前面，这说明了地点的重要性。深圳大学在中国排不上号，但进入腾讯、华为的人却很多。
&#13;
最后，在地区之后，选择学校比专业更重要。我经常讲，本科教育最重要的是通才教育，研究生教育是专才教育。因此，一流的综合性大学，不仅能让学生们学到自己本专业的课程，而且能够给学生提供的综合资源也更多。即使是学习外语类这样非常“专”的专业，北大或者复旦的英语系和其他外语系’也比外国语大学要合适。
&#13;
虽然我总是强调英雄不问出身，一个人毕业的大学和成功没有太强的相关性，但是刚走出校门时，大公司通常还是按照大学的名气分配它招收员工的比例的，因为没有更好的衡量不同大学毕业生水平的方法。
&#13;
因此，如果分数不够，与其去挤所谓的热门专业而选择一个相对差的学校，还不如选择一个好一点的大学排名靠后的专业，当然前提是不反感这个专业。
&#13;
举个例子，北京很多大学的热门专业会比北大历史系这样的系录取分数还要高一点，但是世界各大投行和咨询公司宁可招一个北大历史系的学生，到了公司后再培养，也不愿意招其他相对差一些的大学的热门专业的学生。因为在它们看来，大家在本科学的那点专业知识，将来反正也派不上什么用场。我大致统计了一下清华企业家协会全球400多名会员的情况，他们最后做成的事情，其实和当初的专业
&#13;
几乎无关，这说明学校比专业重要。
&#13;
在确定了上学的地点和大学之后，才是考虑专业。选择专业有很多客观的考虑因素，不同家庭条件的学生，对这些因素重要性的考量应该是不同的，而这一条常常被家长和学生们忽视。当两个成绩、智力等情况差不多的学生家长来找我时，我给出的建议常常是相反的，因为他们的家庭背景不一样。
&#13;
有一次，一个发展得非常不错的企业家来找我，问他的孩子应该学什么专业。我先问他：“你的建议是什么？”他说：“我想让他学会计，这样一来有一技之长，二来将来能帮助我一下。”我又问他：“你是希望他能够将你的产业发扬光大，还是将来将你的产业卖掉，靠股票和存款过日子，抑或靠自己的专业手艺挣钱？”他说：“当然希望他傲得比我好了。”
&#13;
我于是就对他讲：“他要想做得更好，所需要的是大视野，而不是会计这样一个具体的技术。会计这种人，在社会上可以花钱请到，’但是如果你要将事业交给他，而他没有视野、没有抱负，生意只能越做越小。”
&#13;
因此，对这样一个学生，会计专业是很差的选择。但是，另一个朋友问我类似的问题时，我则对他讲会计专业是个好选择。这位朋友是朝九晚五上班的工薪阶层，没有什么资源和人脉，他的孩子希望将来做投资。我当时讲，先掌握一粒长吧，比如会计。如果想做投资，年轻人又没有资源，只能从最底层做起。而一些投行或者风险投资公司聘用你的孩子，显然不是让他来做决定的，即使再有眼光，前几年公司的领导也不会听你家孩子的意见去投资，他们想用的就是你的孩子将来的专业技能。通过一段时间的工作，赢得大家的信任，对行业有了了解，才能有所发展。后来这个孩子还真进了银行的贷款部门。
&#13;
我在很多场合上讲，身处底层的人要完成到中产阶层的进阶，需要先掌握技能，就是这个道理。而中产阶层到精英阶层的进阶，则需要很多博雅教育。不同阶段和不同的社会阶层，考虑问题的出发点应该有所不同。这一点我在下面还会详细论述。
&#13;
对于普通老百姓家的孩子来讲，如何确定专业呢？是报热门专业还是冷门专业呢？我建议大家可以从下面几个角度做分析，然后选择适合自己的专业。
&#13;
国家层面的大机会
&#13;
这里我可以先分享一下我的经历。
&#13;
我在高中的时候数学成绩（包括竞赛成绩）很好，因此，我在报专业时其实就面临一个选择一是否读数学。那时北大数学系和清华数学系的老师曾经堵在我家门口建议我学数学。不过我父母讲，数学太费脑子，而且好工作太少，而当时中国正在宣传信息革命，于是我就学了计算机。
&#13;
后来我事业发展顺利，我母亲总是讲，当初没有让你学数学，对了吧？！我开始的时候很认同她的这种讲法，我也一直很感激他们的“远见”。不过后来我想，如果我学了数学，估计本科毕业后就改行了，今天可能还是搞计算机。当然，我的数学基础会更好一点，而对计算机的领悟可能要浅一点。但是，我父母对国家未来大趋势的把握还是准确的。
&#13;
因此，选择专业第一个要考虑的因素应该是国家层面的大机会，其次才是个人的特长和兴趣。事实证明，在我的同学中，有意无意赶上国家层面大机会的人，日后就非常容易成功。
&#13;
20多年前土木工程在清华各专业中不被看好，录取分数很低，属于冷门，但是后来赶上了国家基建大发展，学这个专业的人最后发展得都很好，甚至好过全世界最热门的计算机行业。即使高考考得不是很好，只上了当时市属的北京建筑工程学院（现在叫北京建筑大学）的同学，今天也都成了中国建筑界的翘楚。相反，在清华读其他专业的人，至少一大半改了行，像学数学专业的人，907。的人改了行，当然他们当中很多人后来成为企业家，企业做得都很好。
&#13;
大环境是第一个需要考虑的至关重要的因素。当然，中国今后最大的机会可能不在房地产上了，那么又会在哪里呢？我认为是国际化。
&#13;
中国已经以每年97。左右的增长率持续增长了30多年(近几年降至7。力左右：)，这么久、这么快的增长在世界文明史上还是第一次。因此中国自身积累了巨大的财富，相比之下，其他国家财富增长的比例就可以忽略不计了。
&#13;
这就造成了中国继续发展的一个困局，也就是说，中国生产的东西其他国家买不起，而中国从海外无论购买什么，价格都要飞涨。前些年铁矿石价格飞涨就说明了这一点。在历史上，英国、美国和日本都遇到过这种情况，解决的方法都是资本输出。也就是说，帮助其他国家富裕起来，让人家买得起我们的东西。
&#13;
中国在这个时期提出“一带一路”倡议，要搞亚投行，核心就是资本输出和帮助全世界。这是当年英国、美国和日本都走通了的道路。
&#13;
如果大家对当年英国和美国的资本输出没有什么概念的话，今天40岁以上的人可能还记得日元贷款对中国经济带来的帮助，而今天中国要做的就是当年日本曾经做过的事情。
&#13;
在这样的大背景下，中国需要什么人才呢？不再是只能在国内窝里横的人了，而是具有国际视野、能够为国家开拓海外市场的人。
&#13;
2016年，几位领导干部询问我对亚投行的建议，我反问道，如果明天就必须在世界20个国家开设办事处(或分行)，如果再加上四大国有银行将来要进入世界主要国家，谁来当分行行长？我们是否有这样大批的人才储备？
&#13;
我一问就把他们问住了。因此，我说要尽快培养具有国际金融能力的领袖。2016年清华大学成立了苏世民书院，完全仿照约翰‘霍普金斯大学的保罗‘尼采高级国际研究学院和哈佛大学的肯尼迪学院的教学方式办学，目的就是培养未来世界的领袖。
&#13;
当然很多人讲，我不从政。即使如此，国际化的能力也依然是需要的。今天美国标准普尔500指数的成分股公司一半的收入来自海外，日本在海外的资产是国内资产的1.1倍，而中国虽然外贸顺差不少，但是无论是央企还是0灯这样的科技界明星公司，几乎所有的收入都来自国内。未来，中国的经济要进一步发展，国际化之路是一定要走的。
&#13;
个人的特长和兴趣
&#13;
了解了大环境，接下来就要考虑我们自身的优势和兴趣所在。国内的高中只开六七门课，而且通常是根据考试决定成绩，没有给大家思考问题的机会，因此大部分高中生所知道的专业数量特别少。其实，大学的专业有几百种可供挑选，因此选专业时完全不需要将自己限制在自己成绩还算好的几门课所对应的专业里。
&#13;
我在硅谷地区接触到一些在做房地产中间商的女生，她们中的很多人学的是生物和化学等理科专业，她们都抱怨在大学学的专业自己不喜欢。我问她们，为什么要挑选那些专业？她们讲，自己在中学时是生物课代表或者其他科课代表，这些课学得还不错，自己也不知道大学有什么专业’看到那些自己比较熟悉的学科名称就选择了。
&#13;
在中学学那些课程，只是为今后继续学习打基础而已，并不意味着只有那几个专业可以选择。美国在过去的10年里，新出现的专业占全部专业数量的207。左右，而这些专业很多代表了未来发展的方向。
&#13;
具体到专业上，本科时要尽可能地选择适应面广的专业，以增加未来的适应能力，因为大学所学到的具体的专业知识，走出校门时有1/3就已经过时了，工作5年后又有1/3过时了，没有适应性就难以有未来职业的发展。
&#13;
北大和清华的毕业生，一大半后来改了行。什么是适应性好的专业呢？傲一些对比就容易理解了。比如，数学专业的适应性比生物专业要广得多，金融专业比会计专业要广得多，从万金油似的专业转到很专、很窄的专业有可能，反过来几乎不可能。
&#13;
如果已经知道自己想选什么专业，那么恭喜你；如果还把握不定，不妨按照下面的几条原则傲一些筛选。
&#13;
要优先考虑高势能的专业。所谓高势能的专业，就是指那些相对难学，而又是其他专业的基础的专业。比如，数学专业相对计算机专业和商学就是高势能的，计算机专业相对管理专业是高势能的，在读研究生时从高势能转到低势能的专业有可能，反过来绝无可能。
&#13;
不要一窝蜂地挤进那些过热的新兴专业，尤其是学校为了跟风刚刚开设的专业。那些专业常常师资力量薄弱，加上各个大学都在开设，将来就业竞争反而激烈。相反，一些被汄为是基础学科的冷门专业，比如在理工科院校的数学、物理，文科院校的中文，对一些人来讲未必不是好的选择，因为它们相对容易进入。不过，选择这些专业的人要明确下面一条。
&#13;
如果将来从事数学和物理学研究，是需要极高的天赋的。选这两个专业，打好基础后，将来是一定要转行的。在麻省理工学院，这些专业的毕业生大部分是进入医学院和法学院的，而直接参加工作的毕业生大部分去了华尔街，真正搞数学和物理的很少。
&#13;
另外，在理科中，生物和化学虽然要容易得多，但从事这两个领域的工作极为辛苦，而且不好找工作，将来很可能也需要改行。选择这些专业，重要的是通过系统地学习一个专业，养成好的学习习惯，以便在将来持续学习，至于那些具体的课程本身并不是很重要。
&#13;
专业的变迁和未来行业的机会
&#13;
在选择专业时，还要考虑未来产业的变迁，那些会不断萎缩的行业最好避免。在过去的30多年里，摩尔定律是带动全世界经济发展的火车头，进入II行业和使用17技术的人发展得都很好，我本人也是其中的受益者之一，而逆趋势而行的人就举步艰难了。
&#13;
今天人类已经到了智能时代，这是一个大趋势，关于这个趋势，我在《智能时代》一书中有很多的讲述，篇幅原因，这里就不再赘述。当然，不论选择了哪个专业，都有可能后悔。因此，如果不满意也不要太沮丧，毕竟在大学比学习几门课程更重要的目的是从一个只会考试的学生变成一个社会人。
&#13;
除了从老师身上学习，同学之间相互学习也非常重要。如果你的未来靠不上爹妈，那么从踏进学校大门的那天起，就要努力和同学搞好关系’建立起一个好的朋友圈，这将受益终生。
&#13;
再次强调一下，今天的学习并不受大学围墙的限制，就算你对学校和专业真的不满意，通过互联网还是可以听到大师们教授的课程。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>SICP: </b><br>
<span>吴军博士的高考填志愿建议</span><br>
<span> 本帖最后由 SICP 于 2019-6-22 23:44 编辑 </span><br>
<span>这是吴军《见识》书里第九章大学之道的一篇文章，我看完后觉得写得挺好的，在想到当年自己填志愿，没人指导，填的一团糟。当时有人和我说这些该有多好。又快到填志愿的时候了，希望这篇文章能给有需要的人有所帮助。</span><br>
<span>转这篇文章的目的是让大家思考志愿填报的时候能多一个思路，多一个考虑的点。而不是说吴军说的都是对的，兼听则明，偏信则暗。</span><br>
<span>44.填报高考志愿的建议</span><br>
<span>2015年，我根据自己多年来对教育的感悟，以及对英美名校的理解，写了《大学之路》一书，希望对国内的教育工作者、年轻学生和他们的家长的教育理念有所启发。我非常怕读者们将它当作出国指南来读，因此特别强调教育理念的重要性。后来很多读者朋友讲，能否将那些理念和国内的教育现状相结合，给大家一些建议，毕竟不出国的人要比出国的多。这里我就结合中国人最关心的高考选择志愿这件事，谈谈我的想法。</span><br>
<span>从根本上讲，我非常反对大学生还没有进校，就不得不选择专业，而且选择之后还不能改变。每一个校长都可以问一下自己，是否在18岁的时候就明白自己一辈子要做什么，如果答案是否定的，又怎能要求今天18岁的孩子做到这一点呢？不过，我知道我不论如何呼吁，都不能在短时间里改变中国这个现状。因此本着“在哪座山唱哪山的歌”的原则，根据目前中国大学招生的现状，我谈谈对选大学、报志愿的看法。这里面既有我的经历、体会和心得，也有其他一些过来人和大学教授的看法。对于不报考大学的人，希望我分析问题的方法和看问题的角度也能对你有所启发。</span><br>
<span>我本人高考是先报志愿、后考试，因此那时候大部分人报学校和填志愿是有些风险的，万一报了一所原本觉得录取没有问题的大学，但高考失常，就没有任何补救机会了。现在是先给出分数，再报志愿，我觉得更为合理一些。</span><br>
<span>不过即使如此，今天也不能保证所报的大学和志愿就能让自己满意。除非是考试成绩特别好的人，否则都需要在学校名气、实际水平、专业水平等诸多方面有所取舍。即使成绩好到随便挑选大学和专业的人，也面临着选择性困难。</span><br>
<span>比如，几乎每年总有要报清华的孩子和家长问我，到底是选择电子工程系还是计算机系，或者其他什么热门的院系。根据不同考生的特点，其实这个问题的答案不同，但是更多的时候，即使我比较了解那个学生（比如我同学的孩子)，我也难以给出最好的建议，因为很多时候要考虑的因素实在太多，以至那两个系的差异变得并不重要了。因此今天我就从要考虑的因素谈起。</span><br>
<span>在写这部分文字之前，我和罗辑思维的李倩老师在文字上有些沟通，因此一些观点是综合了我们两个人的想法。李倩老师是北大的高才生，因此，说句王婆卖瓜的话，我们俩代表了中国最好的两所大学。另外，在这里先感谢李倩老师和她的同事对这部分内容提供的建议。</span><br>
<span>李倩老师和我都同意将要考虑的因素按照城市、学校和专业归类，而在这三类因素中，城市>大学>专业。当然前提是考生无法兼顾这三者。</span><br>
<span>对于那些分数足够高的学生，毫无疑问应当首选北大和清华。中国的大学水平分布情况不同于美国，后者排名前20位的大学都各有特色’很难讲排名第一的普林斯顿大学就比排名第十的杜克大学一定好多少。</span><br>
<span>但中国绝对不是这种情况，就综合水平而言，中国最好的大学有09(九校联盟）的说法，即清华、北大、复旦、上海交大、浙大、南京大学、西安交大、中科大、哈工大。如果再加上我认为很好的中国人民大学、南京东南大学、天津南开大学，也就是12所。</span><br>
<span>这些大学中间，北大和清华是第一梯队。接下来的是三所，即复旦、上海交大和浙大。无论是在师资、经费还是科研成果上，它们和北大、清华都是断崖式的差距。而后面的7所和前面的5所，又有断崖式的差距。至于其他大学，和这12所高校相比，差距就更明显了。在《硅谷来信》专栏中，一些读者朋友对我将他们的母校和北大、清华放到了不同阵营中表示强烈的不满，有的人还列举出很多我不认识、你也没有听说过的杰出校友来说明他们母校的水平。这些人如果真有志气，与其和我斗嘴皮子，不如努力工作做出点成绩，或给母校捐点儿钱，更能帮母校的忙。必须承认，在中国，北大和清华的地位在接下来的50年都很难撼动。</span><br>
<span>虽然二流大学里可能会有个别顶级教师，但是不可能摊到每个人头上。只有在最好的大学里，才有最好的教师群体、最完善的设施、更多和世界大师接触的机会以及更好的海外交换学习的机会，更重要的是，它们有最强的同学圈子，甚至找到好伴侣的机会更大。</span><br>
<span>大家不要小看找伴侣，和谁生活一辈子是人生最重要的决定。在美国波士顿旁边的剑桥市，有哈佛大学和麻省理工学院，那里经常有韦尔斯利学院（美国一所女子学院)或者波士顿大学的女生跑去钓金龟婿。</span><br>
<span>当然，如果不能进入这些大学，或者不能进入它们的好专业怎么办？这时我觉得地点最重要，优先挑选中国经济发达的地区。</span><br>
<span>首先，中国的一线城市，也就是我们常说的北上广深，和最好的大学所在的地区多少还是有些重合的，当然深圳大学比较弱气，广州的好大学也不算多。因此尽量选择北京、上海及其周边（即南京、杭州二市)，以及广州一流的大学。这些地方的机会要比中国其他地方多很多。</span><br>
<span>其次，除了已经提到的南京和杭州，按照次序还应该考虑武汉、成都、西安和哈尔滨这4个城市。我在腾讯时，我们只到上述城市进行校招，当然在考虑城市的优势时，大学聚集的程度和绝对水平也很重要。因为对企业来讲去那里招聘成本相对低，西安和哈尔滨能够入围，是大学聚集的因素，而不是经济发展的因素。同样和我们竞争人才的阿里巴巴和百度，以及外企谷歌、微软、高盛等投行，麦肯锡和普华永道等咨询公司，也只到这几个城市招人。</span><br>
<span>相比之下，合肥的中国科技大学就有点儿吃亏。一个公司在招人时，通常不愿意为了一所大学派一个团队专门出一趟差。当然，中科大毕业生出国的很多，倒没有就业的压力。但是，上其他城市的大学，就没有上中科大的高水平、好运气了。也就是说，从其他城市毕业，即使你再优秀、学的专业再好，直接进入这些公司的可能性也几乎是零。</span><br>
<span>除此之外，尽量选人均国民生产总值靠前的沿海省份和相应的省会城市和中心城市。为自己的将来着想，经济体量越大的城市，企业越集中，机会也越多，找工作面试都更方便。</span><br>
<span>当然，可能有人会问，随着西部大开发，尤其是“一带一路”倡议的助力，等我毕业的时候，中小城市是否会慢慢赶上来？从历史上</span><br>
<span>①清华大学和美囯加州大学伯克利分校在深圳建的分校一清华-伯克利深圳学院（简称1851X水平还是有保证的，不过该校只招收研究生。一编者注看，这种可能性极小。美国至今好的大学和工业的引擎依然集中在加州和东北部地区。</span><br>
<span>硅谷地区的三流大学（相当于中国的二本)圣荷塞州立大学，在硅谷大公司工作的毕业生居然能排在同等规模的著名的伊利诺伊大学、得克萨斯大学和普渡大学前面，这说明了地点的重要性。深圳大学在中国排不上号，但进入腾讯、华为的人却很多。</span><br>
<span>最后，在地区之后，选择学校比专业更重要。我经常讲，本科教育最重要的是通才教育，研究生教育是专才教育。因此，一流的综合性大学，不仅能让学生们学到自己本专业的课程，而且能够给学生提供的综合资源也更多。即使是学习外语类这样非常“专”的专业，北大或者复旦的英语系和其他外语系’也比外国语大学要合适。</span><br>
<span>虽然我总是强调英雄不问出身，一个人毕业的大学和成功没有太强的相关性，但是刚走出校门时，大公司通常还是按照大学的名气分配它招收员工的比例的，因为没有更好的衡量不同大学毕业生水平的方法。</span><br>
<span>因此，如果分数不够，与其去挤所谓的热门专业而选择一个相对差的学校，还不如选择一个好一点的大学排名靠后的专业，当然前提是不反感这个专业。</span><br>
<span>举个例子，北京很多大学的热门专业会比北大历史系这样的系录取分数还要高一点，但是世界各大投行和咨询公司宁可招一个北大历史系的学生，到了公司后再培养，也不愿意招其他相对差一些的大学的热门专业的学生。因为在它们看来，大家在本科学的那点专业知识，将来反正也派不上什么用场。我大致统计了一下清华企业家协会全球400多名会员的情况，他们最后做成的事情，其实和当初的专业</span><br>
<span>几乎无关，这说明学校比专业重要。</span><br>
<span>在确定了上学的地点和大学之后，才是考虑专业。选择专业有很多客观的考虑因素，不同家庭条件的学生，对这些因素重要性的考量应该是不同的，而这一条常常被家长和学生们忽视。当两个成绩、智力等情况差不多的学生家长来找我时，我给出的建议常常是相反的，因为他们的家庭背景不一样。</span><br>
<span>有一次，一个发展得非常不错的企业家来找我，问他的孩子应该学什么专业。我先问他：“你的建议是什么？”他说：“我想让他学会计，这样一来有一技之长，二来将来能帮助我一下。”我又问他：“你是希望他能够将你的产业发扬光大，还是将来将你的产业卖掉，靠股票和存款过日子，抑或靠自己的专业手艺挣钱？”他说：“当然希望他傲得比我好了。”</span><br>
<span>我于是就对他讲：“他要想做得更好，所需要的是大视野，而不是会计这样一个具体的技术。会计这种人，在社会上可以花钱请到，’但是如果你要将事业交给他，而他没有视野、没有抱负，生意只能越做越小。”</span><br>
<span>因此，对这样一个学生，会计专业是很差的选择。但是，另一个朋友问我类似的问题时，我则对他讲会计专业是个好选择。这位朋友是朝九晚五上班的工薪阶层，没有什么资源和人脉，他的孩子希望将来做投资。我当时讲，先掌握一粒长吧，比如会计。如果想做投资，年轻人又没有资源，只能从最底层做起。而一些投行或者风险投资公司聘用你的孩子，显然不是让他来做决定的，即使再有眼光，前几年公司的领导也不会听你家孩子的意见去投资，他们想用的就是你的孩子将来的专业技能。通过一段时间的工作，赢得大家的信任，对行业有了了解，才能有所发展。后来这个孩子还真进了银行的贷款部门。</span><br>
<span>我在很多场合上讲，身处底层的人要完成到中产阶层的进阶，需要先掌握技能，就是这个道理。而中产阶层到精英阶层的进阶，则需要很多博雅教育。不同阶段和不同的社会阶层，考虑问题的出发点应该有所不同。这一点我在下面还会详细论述。</span><br>
<span>对于普通老百姓家的孩子来讲，如何确定专业呢？是报热门专业还是冷门专业呢？我建议大家可以从下面几个角度做分析，然后选择适合自己的专业。</span><br>
<span>国家层面的大机会</span><br>
<span>这里我可以先分享一下我的经历。</span><br>
<span>我在高中的时候数学成绩（包括竞赛成绩）很好，因此，我在报专业时其实就面临一个选择一是否读数学。那时北大数学系和清华数学系的老师曾经堵在我家门口建议我学数学。不过我父母讲，数学太费脑子，而且好工作太少，而当时中国正在宣传信息革命，于是我就学了计算机。</span><br>
<span>后来我事业发展顺利，我母亲总是讲，当初没有让你学数学，对了吧？！我开始的时候很认同她的这种讲法，我也一直很感激他们的“远见”。不过后来我想，如果我学了数学，估计本科毕业后就改行了，今天可能还是搞计算机。当然，我的数学基础会更好一点，而对计算机的领悟可能要浅一点。但是，我父母对国家未来大趋势的把握还是准确的。</span><br>
<span>因此，选择专业第一个要考虑的因素应该是国家层面的大机会，其次才是个人的特长和兴趣。事实证明，在我的同学中，有意无意赶上国家层面大机会的人，日后就非常容易成功。</span><br>
<span>20多年前土木工程在清华各专业中不被看好，录取分数很低，属于冷门，但是后来赶上了国家基建大发展，学这个专业的人最后发展得都很好，甚至好过全世界最热门的计算机行业。即使高考考得不是很好，只上了当时市属的北京建筑工程学院（现在叫北京建筑大学）的同学，今天也都成了中国建筑界的翘楚。相反，在清华读其他专业的人，至少一大半改了行，像学数学专业的人，907。的人改了行，当然他们当中很多人后来成为企业家，企业做得都很好。</span><br>
<span>大环境是第一个需要考虑的至关重要的因素。当然，中国今后最大的机会可能不在房地产上了，那么又会在哪里呢？我认为是国际化。</span><br>
<span>中国已经以每年97。左右的增长率持续增长了30多年(近几年降至7。力左右：)，这么久、这么快的增长在世界文明史上还是第一次。因此中国自身积累了巨大的财富，相比之下，其他国家财富增长的比例就可以忽略不计了。</span><br>
<span>这就造成了中国继续发展的一个困局，也就是说，中国生产的东西其他国家买不起，而中国从海外无论购买什么，价格都要飞涨。前些年铁矿石价格飞涨就说明了这一点。在历史上，英国、美国和日本都遇到过这种情况，解决的方法都是资本输出。也就是说，帮助其他国家富裕起来，让人家买得起我们的东西。</span><br>
<span>中国在这个时期提出“一带一路”倡议，要搞亚投行，核心就是资本输出和帮助全世界。这是当年英国、美国和日本都走通了的道路。</span><br>
<span>如果大家对当年英国和美国的资本输出没有什么概念的话，今天40岁以上的人可能还记得日元贷款对中国经济带来的帮助，而今天中国要做的就是当年日本曾经做过的事情。</span><br>
<span>在这样的大背景下，中国需要什么人才呢？不再是只能在国内窝里横的人了，而是具有国际视野、能够为国家开拓海外市场的人。</span><br>
<span>2016年，几位领导干部询问我对亚投行的建议，我反问道，如果明天就必须在世界20个国家开设办事处(或分行)，如果再加上四大国有银行将来要进入世界主要国家，谁来当分行行长？我们是否有这样大批的人才储备？</span><br>
<span>我一问就把他们问住了。因此，我说要尽快培养具有国际金融能力的领袖。2016年清华大学成立了苏世民书院，完全仿照约翰‘霍普金斯大学的保罗‘尼采高级国际研究学院和哈佛大学的肯尼迪学院的教学方式办学，目的就是培养未来世界的领袖。</span><br>
<span>当然很多人讲，我不从政。即使如此，国际化的能力也依然是需要的。今天美国标准普尔500指数的成分股公司一半的收入来自海外，日本在海外的资产是国内资产的1.1倍，而中国虽然外贸顺差不少，但是无论是央企还是0灯这样的科技界明星公司，几乎所有的收入都来自国内。未来，中国的经济要进一步发展，国际化之路是一定要走的。</span><br>
<span>个人的特长和兴趣</span><br>
<span>了解了大环境，接下来就要考虑我们自身的优势和兴趣所在。国内的高中只开六七门课，而且通常是根据考试决定成绩，没有给大家思考问题的机会，因此大部分高中生所知道的专业数量特别少。其实，大学的专业有几百种可供挑选，因此选专业时完全不需要将自己限制在自己成绩还算好的几门课所对应的专业里。</span><br>
<span>我在硅谷地区接触到一些在做房地产中间商的女生，她们中的很多人学的是生物和化学等理科专业，她们都抱怨在大学学的专业自己不喜欢。我问她们，为什么要挑选那些专业？她们讲，自己在中学时是生物课代表或者其他科课代表，这些课学得还不错，自己也不知道大学有什么专业’看到那些自己比较熟悉的学科名称就选择了。</span><br>
<span>在中学学那些课程，只是为今后继续学习打基础而已，并不意味着只有那几个专业可以选择。美国在过去的10年里，新出现的专业占全部专业数量的207。左右，而这些专业很多代表了未来发展的方向。</span><br>
<span>具体到专业上，本科时要尽可能地选择适应面广的专业，以增加未来的适应能力，因为大学所学到的具体的专业知识，走出校门时有1/3就已经过时了，工作5年后又有1/3过时了，没有适应性就难以有未来职业的发展。</span><br>
<span>北大和清华的毕业生，一大半后来改了行。什么是适应性好的专业呢？傲一些对比就容易理解了。比如，数学专业的适应性比生物专业要广得多，金融专业比会计专业要广得多，从万金油似的专业转到很专、很窄的专业有可能，反过来几乎不可能。</span><br>
<span>如果已经知道自己想选什么专业，那么恭喜你；如果还把握不定，不妨按照下面的几条原则傲一些筛选。</span><br>
<span>要优先考虑高势能的专业。所谓高势能的专业，就是指那些相对难学，而又是其他专业的基础的专业。比如，数学专业相对计算机专业和商学就是高势能的，计算机专业相对管理专业是高势能的，在读研究生时从高势能转到低势能的专业有可能，反过来绝无可能。</span><br>
<span>不要一窝蜂地挤进那些过热的新兴专业，尤其是学校为了跟风刚刚开设的专业。那些专业常常师资力量薄弱，加上各个大学都在开设，将来就业竞争反而激烈。相反，一些被汄为是基础学科的冷门专业，比如在理工科院校的数学、物理，文科院校的中文，对一些人来讲未必不是好的选择，因为它们相对容易进入。不过，选择这些专业的人要明确下面一条。</span><br>
<span>如果将来从事数学和物理学研究，是需要极高的天赋的。选这两个专业，打好基础后，将来是一定要转行的。在麻省理工学院，这些专业的毕业生大部分是进入医学院和法学院的，而直接参加工作的毕业生大部分去了华尔街，真正搞数学和物理的很少。</span><br>
<span>另外，在理科中，生物和化学虽然要容易得多，但从事这两个领域的工作极为辛苦，而且不好找工作，将来很可能也需要改行。选择这些专业，重要的是通过系统地学习一个专业，养成好的学习习惯，以便在将来持续学习，至于那些具体的课程本身并不是很重要。</span><br>
<span>专业的变迁和未来行业的机会</span><br>
<span>在选择专业时，还要考虑未来产业的变迁，那些会不断萎缩的行业最好避免。在过去的30多年里，摩尔定律是带动全世界经济发展的火车头，进入II行业和使用17技术的人发展得都很好，我本人也是其中的受益者之一，而逆趋势而行的人就举步艰难了。</span><br>
<span>今天人类已经到了智能时代，这是一个大趋势，关于这个趋势，我在《智能时代》一书中有很多的讲述，篇幅原因，这里就不再赘述。当然，不论选择了哪个专业，都有可能后悔。因此，如果不满意也不要太沮丧，毕竟在大学比学习几门课程更重要的目的是从一个只会考试的学生变成一个社会人。</span><br>
<span>除了从老师身上学习，同学之间相互学习也非常重要。如果你的未来靠不上爹妈，那么从踏进学校大门的那天起，就要努力和同学搞好关系’建立起一个好的朋友圈，这将受益终生。</span><br>
<span>再次强调一下，今天的学习并不受大学围墙的限制，就算你对学校和专业真的不满意，通过互联网还是可以听到大师们教授的课程。</span><br>
</p><p><b>马吃甜玉米: </b><br>
<span>关于选择专业这点我也有些话想说。其实像这文里说的，顺应大势啊，摆脱中学学习的惯性啊之类的，都是老调重弹了。我不否认这些东西，甚至可以说对大部分并不知道自己究竟要干什么的人，按部就班过日子的人，能够将事业和人生目标分开的人，这无疑是个很聪明的策略。但这一路走过来，我还是想说，如果你是个有点明白自己要做什么的人，有点明白自己能从什么东西中获得动力的人，那么首先我想祝贺你已经注定要走上和大部分人不一样的道路了。如果有点不幸的是，你这个时候，面对着这些铺天盖地的正确言论，又对自己的坚持产生了小小的质疑，在这道门前犹豫不前，我只想对你说，迈进去吧。</span><br>
</p><p><b>马吃甜玉米: </b><br>
<span>可以预见这帖子将要被填满cs大法好，打倒土建伪化生了。</span><br>
</p><p><b>UMC: </b><br>
<span>今天出成绩</span><br>
</p><p><b>gambleman: </b><br>
<span>我不是特别认同，第一个，地域未必大于学校，可能应届生招聘几个大公司是这样，但是好学校毕业后校友的层次和同学圈是要比差学校高好几个档次的，工作几年再跳，未必差。第二个专业的问题，我觉得也要看是啥专业了，有些二本差学校的顶级专业虽然比不上复旦交大，但吊打上大，东华的普通专业我觉得还是很稳的</span><br>
</p><p><b>novem: </b><br>
<span>CS！CS！CS！</span><br>
</p><p><b>ひろ: </b><br>
<span>遇事不决转码农，谁读机械谁煞笔</span><br>
</p><p><b>cishta: </b><br>
<span>现在回头看真的后悔当初按照专业选的学校，高考生们至少选学校按照吴说的这个顺序来，选择财经，选择自闭</span><br>
</p><p><b>cishta: </b><br>
<span>gambleman 发表于 2019-6-23 00:07</span><br>
<span>我不是特别认同，第一个，地域未必大于学校，可能应届生招聘几个大公司是这样，但是好学校毕业后校友的层次 ...</span><br>
<span>好学校地域不好大概也就中科大一所，所以按照他说的没啥问题</span><br>
</p><p><b>國立中央大學: </b><br>
<span>断崖式下跌还行。</span><br>
</p><p><b>嘟帝: </b><br>
<span>机械能源材料化工千万别读</span><br>
</p><p><b>干将莫邪: </b><br>
<span>中科大是真的吃了地理位置的亏，其科研实力在国外口碑挺好。</span><br>
<span>地域对大学真的很重要，大学在越好的城市会发展的更快，这种地域导致差距感觉也会拉的越来越大。</span><br>
</p><p><b>零崎不识: </b><br>
<span>对于一个一般家庭高考成绩上不了清北的孩子，选择了经济金融专业，基本等于选择了至少6年的本硕生活（当然还有外面热门的英国一年硕），不然本科毕业只能做销售，金融经济的高端岗位现在需求的主要是复合专业背景的人才了</span><br>
</p><p><b>大韩李明博: </b><br>
<span>安利个性价比高的。哈工大深圳分校。C9+深圳。但是分数又没其他C9那么高，硬件非常好。</span><br>
<span>—— 来自 vivo NEX S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>lixianfyss: </b><br>
<span>嘟帝 发表于 2019-6-23 00:15</span><br>
<span>机械能源材料化工千万别读</span><br>
<span>材料挺好，发文章相对快，而且影响因子相对高。</span><br>
</p><p><b>Existinghomes: </b><br>
<span> 本帖最后由 Existinghomes 于 2019-6-23 00:34 编辑 </span><br>
<span>而后面的7所和前面的5所，又有断崖式的差距</span><br>
<span>恁南和妮可又被黑了</span><br>
</p><p><b>mqnwbeebwnqm: </b><br>
<span>等等，c9真有人当回事的？一直觉得是其中某几间傍大款的说法</span><br>
</p><p><b>Ra_Cailum: </b><br>
<span>國立中央大學 发表于 2019-6-23 00:15</span><br>
<span>断崖式下跌还行。</span><br>
<span>经费的话，是断崖没错呀</span><br>
<span>清华>>北大，</span><br>
<span>交大>>复旦，</span><br>
<span>浙大>>南大/科大</span><br>
</p><p><b>Rankagai: </b><br>
<span>按此文说法中山大学算二流？</span><br>
</p><p><b>gutzz: </b><br>
<span>论点是城市很重要，结果劝人去哈尔滨在泥潭不是已经被判死刑了吗</span><br>
<span>— from OnePlus GM1910, Android 9 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>jctc: </b><br>
<span>我只想说别学量子化学，学了发不了文章泡不到妞，连毕业都困难，还不如回老家养猪</span><br>
</p><p><b>美人希: </b><br>
<span>gutzz 发表于 2019-6-23 00:36</span><br>
<span>论点是城市很重要，结果劝人去哈尔滨在泥潭不是已经被判死刑了吗</span><br>
<span>— from OnePlus GM1910, Android ...</span><br>
<span>又不是去读了四年就不让你回来</span><br>
<span>— from OPPO PAAM00, Android 8.1.0 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>titians: </b><br>
<span>核心观点是挺认可的，当年要是有人教我这个就好了</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span>21世纪是生物的世纪（指21世纪90年代）</span><br>
</p><p><b>Yves-X: </b><br>
<span>中肯，当时就隐隐觉得自己的局限性会导致吃到大亏，但也没有别的办法，缺的就是像这篇文章一样的东西，在要从迷茫中踏出一只脚的时候，给个建议。哪怕武断，大概率是很有帮助的。</span><br>
</p><p><b>不容易注册上: </b><br>
<span>说的好，哈尔滨主要是为已经是东北的人的好选择，东北以外的就不要去了。中科大人数不多，是少而精的学校，毕业生口碑好，出国容易</span><br>
</p><p><b>面半倾醋椒: </b><br>
<span>这是在强推基础学科啊尤其是数学，站在鄙视链顶端的万金油</span><br>
<span>以及那句填学校得看位置，应该是他站在原腾讯副总裁这个招聘者的角度，说给和（潜在的）他同专业的计算机系学生听的，其他专业的老哥酌情听听吧</span><br>
<span>歪个楼，高考前吴军刚好上了我一直在追的锵锵三人行，他那“红楼梦是我在高考前两个月之间看完的”发言深深震撼到了我，奈何我水平有限，只来得及在高考前看了本长长的皇叔</span><br>
</p><p><b>我是大鲨鱼: </b><br>
<span>去年我建议朋友家孩子去读斯瓦西里语，朋友投来了看外星人的目光……</span><br>
</p><p><b>battleship64: </b><br>
<span>发达国家永不失业三大专业 医生 律师 会计</span><br>
<span>国内大概也就会计还行吧。。。。医生实在是地位和本身应有地位不太相符，律师么小律师要混出头太难</span><br>
<span>问题一窝蜂现在选的cs，产业变迁不也要轮到了么，4年后2023 2024 鬼知道cs又是个什么状况了</span><br>
</p><p><b>一个再一个: </b><br>
<span>我是大鲨鱼 发表于 2019-6-23 05:37</span><br>
<span>去年我建议朋友家孩子去读斯瓦西里语，朋友投来了看外星人的目光……</span><br>
<span>没有直接开喷已经不错了，要学小语种也别学太冷门的，只在非洲用的就业太窄</span><br>
</p><p><b>auirerx: </b><br>
<span>选学校不是看专业吗，清华也不是所有专业都领先啊，比如数学(</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>乱刀流: </b><br>
<span>gambleman 发表于 2019-6-23 00:07</span><br>
<span>我不是特别认同，第一个，地域未必大于学校，可能应届生招聘几个大公司是这样，但是好学校毕业后校友的层次 ...</span><br>
<span>1学历最有用的是刚毕业那会，刚毕业那几年校友能给你的帮助很有限的，除非你是指某些特定行业领域的校友（一整个行业基本都是你们学校的）或者北清这种档次，所以这点上通用地来说，地域大于学校，没有错的</span><br>
<span>2，对所谓二本的顶尖专业比较质疑，真的顶尖你学校至少是个211，冷门学科排个三四五这种别说了，基本只是自我催眠</span><br>
</p><p><b>乱刀流: </b><br>
<span>battleship64 发表于 2019-6-23 05:52</span><br>
<span>发达国家永不失业三大专业 医生 律师 会计</span><br>
<span>国内大概也就会计还行吧。。。。医生实在是地位 ...</span><br>
<span>我知道论坛码农多，学医的也少有到这个论坛来的，但据我所知，中国医生社会地位应该算同样工薪阶层中顶级了，收入的话，同样年资绝对没有比码农差，当然你不能用bat的收入跟乡下卫生院比，放全中国来说，你好歹也得跟协和这种比吧。</span><br>
</p><p><b>机械海星: </b><br>
<span>学好数理化，走遍天下都不怕（指跟着工地走遍天下）</span><br>
</p><p><b>kabunsan: </b><br>
<span>所以其实无论讨论哪个行业都一样，都不能一概而论。都是公务员，有在中南海上班的，有在国境线上班的……所以想说哪个专业比哪个专业好，一定不客观全面。</span><br>
<span>—— 来自 Essential Products PH-1, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>苦瓜汤: </b><br>
<span>那么，清北的王牌专业各是什么呢</span><br>
</p><p><b>一个再一个: </b><br>
<span>乱刀流 发表于 2019-6-23 08:07</span><br>
<span>我知道论坛码农多，学医的也少有到这个论坛来的，但据我所知，中国医生社会地位应该算同样工薪阶层中顶级 ...</span><br>
<span>哪用上协和比，各省前几的医院都比bat强。医生就是前期苦，但社会地位和就业时间都碾压码农。</span><br>
</p><p><b>commanderyuri: </b><br>
<span>泥潭惟一指定学府上海师范大学</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>大哼哼: </b><br>
<span>苦瓜汤 发表于 2019-6-23 08:41</span><br>
<span>那么，清北的王牌专业各是什么呢</span><br>
<span>教育部去年有个高校学科评估，排到A+的算是国内顶级的专业了。例如北大的口腔医学，清华的马克思主义理论。</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>比如，数学专业相对计算机专业和商学就是高势能的</span><br>
<span>虽然吴军的写作手法我很喜欢，但是这个真不一定。</span><br>
<span>不是说我给cs辩护，因为我是学cs的。但是要迁移过来也绝对不是顺其自然，毕竟大学只有4年时间，各个学科的授课体系也完全不一样。而计算机虽然底层就数学，而且还不是很难的那种数学，但是仅有这点儿认识也依然是不足够的，能够达到有就业竞争力的程度，需要大量的练习和“脏”的知识。</span><br>
<span>数学物理是基本，但是说到底，背后是逻辑思维和解决问题的能力，这是科学的根本。提出假设，设计实验，验证假设，总结提炼。这个是所有理工科，甚至一些社会科学背后的基本能力。但不能说人类最开始是从数学和物理里面提出总结出这种思想，所以学习数学物理就必然能够锻炼这种能力，这是两码事。</span><br>
</p><p><b>mimighost: </b><br>
<span>在历史上，英国、美国和日本都遇到过这种情况，解决的方法都是资本输出。也就是说，帮助其他国家富裕起来，让人家买得起我们的东西。</span><br>
<span>这个也有点儿喜剧了，明明是让其他国家欠我们的债，创造的货币留在本国的银行体系内，生产的工业品被消耗。对于本国是一本万利的事情，非的说的和国际主义战士一样，2333</span><br>
</p><p><b>乱刀流: </b><br>
<span>一个再一个 发表于 2019-6-23 08:48</span><br>
<span>哪用上协和比，各省前几的医院都比bat强。医生就是前期苦，但社会地位和就业时间都碾压码农。 ...</span><br>
<span>全国级的和全国级的比木</span><br>
</p><p><b>xz030110109: </b><br>
<span>大韩李明博 发表于 2019-06-23 00:19:59</span><br>
<span>安利个性价比高的。哈工大深圳分校。C9+深圳。但是分数又没其他C9那么高，硬件非常好。</span><br>
<span>—— 来自 vivo NE ...不是不招本科生吗？我毕业那年只招研究生的。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ruojichong: </b><br>
<span>xz030110109 发表于 2019-6-23 09:11</span><br>
<span>不是不招本科生吗？我毕业那年只招研究生的。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>16年开始招本科生了，现在就当成校区运营了</span><br>
</p><p><b>卡洛德: </b><br>
<span>即使高考考得不是很好，只上了当时市属的北京建筑工程学院（现在叫北京建筑大学）的同学，今天也都成了中国建筑界的翘楚。       这有什么说服力呢？同时期更好学校建筑毕业的都成了翘楚没有？归根结底是个例罢了</span><br>
</p><p><b>神秘男子A: </b><br>
<span>CS！问就是CS！CS就是S1的政治正确！</span><br>
</p><p><b>一碗好吃的饭: </b><br>
<span>选专业有三个建议，别选生物，别选土木，别选了生物又转土木</span><br>
</p><p><b>天堂蜘蛛: </b><br>
<span>只能说还没填报志愿的同学不要对这篇文章的观点全盘接受</span><br>
</p><p><b>battleship64: </b><br>
<span>乱刀流 发表于 2019-6-23 08:07</span><br>
<span>我知道论坛码农多，学医的也少有到这个论坛来的，但据我所知，中国医生社会地位应该算同样工薪阶层中顶级 ...</span><br>
<span>医生最主要太累了，国内的问诊数量世界都算前面的了。。。。可能就是世界第一了</span><br>
</p><p><b>battleship64: </b><br>
<span>commanderyuri 发表于 2019-6-23 08:51</span><br>
<span>泥潭惟一指定学府上海师范大学</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8342, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2 ...</span><br>
<span>上师教育专业稳定在上海小学有一口饭吃，有什么问题嘛</span><br>
<span>如果是男的更加吃香</span><br>
<span>混个5-6年就是骨干教师，10年左右肯定教研室组里头头了</span><br>
<span>到时候是开课还是出去开小灶不是印钱嘛</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1841521[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
