<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>《童年的终结》，宫崎英高在血源里隐藏的最终阴谋</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>《童年的终结》，宫崎英高在血源里隐藏的最终阴谋</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 15:36:31 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>《童年的终结》，宫崎英高在血源里隐藏的最终阴谋[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1918091-1-1.html</link>
      <description>从《童年的终结》来谈谈血源飞升结局&#13;
 本帖最后由 耻幼女 于 2020-3-11 09:17 编辑 

https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1912751-0-1.html

之前有人提到月神阴谋论不成立因为童年的开端这个结局名称用的是克拉克的《童年的终结》的典，因为结局类似所以人类是真的自己飞升了

上个星期花了一下午读完之后，发现可能血源本篇剧情的大棋盘和本书的关联要比想象的更深，猎人梦境的上下层关系可能都是化用的这本书的结构，对进化这个概念的探索也和本书高度一致

先简单说一下剧情，某天各国的首府上空突然同时出现了巨大的外星飞船，外星人通过联合国迅速搭起了沟通桥梁，并且展现了自己远超人类当前认知的技术实力和知识储备，于是被称为超主。超主在短短几年以非武力的方式结束了全世界的战争并且接管了地球的统治权，之后促成了地球政府成立。只要不是能够对他人造成负面影响的活动，超主几乎完全不干涉人类。于是全世界达成了真正的一体化，人类进入了没有贫穷，战乱，饥饿，犯罪且人人自由的乌托邦世界。但是这并不是超主的最终目的，他们其实也只是被称为"超智"的更高阶生物的代理人，而超智的目的便是将宇宙中仍然有进化潜力的文明纳入他们的种族。

这里揭露真相的时候，超主提到了进化上有两个方向，而他们自认为是错误的一方。其中一条路便是像超主一样，智能和科技发展到顶峰，亚光速飞船可以让他们在宇宙间自由穿梭，虽然依旧保有自我，但是他们的进化已经到了终点，他们没有未来，因此被人类称作超主让他们觉得非常讽刺。

超主最后的演讲中说到:"我们的头脑到达了它们发展的终点。你们头脑目前所处的状态也一样。但你们可以跳跃到下一个阶段，这就是我们之间的不同之处。我们的潜能已经消耗完了，而你们的还未被利用。我们是你们的守护者，仅此而已。你们肯定想知道我们的种族在宇宙体系中的地位，我们高于你们，但在我们的上面也有某种东西，利用我们完成自己的意图。我们从未发现那是什么，尽管多年来我们一直被当作它的工具，从来不敢违抗它。我们一再得到指令，被派到某个文明之花刚刚开放的世界，引领着它走入一条我们无法跟随的道路——也就是你们正在走的这条路。"

而对于超智，超主的描述是:"很久以前它就摆脱了物质的束缚，成了一种智能的意识，无所不在。当它知道你们快要准备好的时候，便把我们派到这儿来行使它的指令，协助你们进行眼前这次转变。 你们人类所有早期的变化经历了无数时代。但这一次是思想而不是肉体上的变形。" 人类将成功进化为某种纯粹的意志体的一部分，步入种族的下一个阶段。而个体的概念不复存在，没有自我，所有人类的意识完整连接，抛弃肉体完成真正的进化。(不知道为什么讨论eva的时候没见过谁说起这本书)

说回血源，首先说猎人梦境的层级。月神-格曼-玩家，和超智-超主-人类的关系如出一辙，人类都是被动入局，而格曼和超主的地位都不过是被利用来引导人类达成上位者目的的守护者:

月の魔物に魅入られ、狩人の夢を守り続ける者の証

超智作为高阶文明需求用人类的大同作为进化的前奏，月神作为上位者寻求有资格者成为后裔替代者(英文版毕比较直白):

全ての上位者は赤子を失い、そして求めている

Every Great One loses its child, and then yearns for asurrogate

surrogate这个词很有趣，因为一般提到替代会用的是substitute或者更简单的replacement(当然后者真要用了逼格骤降)，而surrogate和"怀孕"这个概念关系密切:relating to the birth of a child or children by means of surrogacy.

也就是"代孕"。

所以超主这个概念应该是被解构成了两个方向:第一是像格曼这样的守护者，二是像眷族这样的监管者。种族不同地位不同，都是给人打工的无产阶级这点是相同的。悟性不够的培养成守护者，悟性够的晋升为上位者眷属，本质上都是高阶上位者的仆人，都和超主一样不过是被利用的层级。我的理解是即便是罗姆这类的，依然不足以被称为"surrogate"。自己搞团细胞捏出来的歪瓜裂枣和找个老婆自然生产的漂亮儿子，感情上就不可能一视同仁。

所以即使罗姆和宇宙之女成功进化，并且明确标识为上位者，地位依旧卑贱，夹在人类和古神中间受气还得尽忠尽责，罗姆能被一群吃不到葡萄的低等生物骂蠢货，宇宙之女被逼着跑到教会上层躲起来趴在祭坛上哭董卓。

超智和这票古神最大的不同就是，超智已经超脱了肉体，而古神依旧被困于作为拥有肉体的生物的种种窘境，就像人类发了疯的寻求进化一样，他们也无时无刻不在寻求延续种族未来的方法。从这一点来看，其实他们和超主也没有多少区别。但是即便有了宇宙之女，罗姆一类成功依靠古神进化的上位者，眷属依旧只是眷属。

我认为真正的替代者应该指的就是主角这种在月神的引导之下见证了完整的真相，并且依靠自己具有和天然的上位者抗衡的力量，作为一个完整进化且完全拥有自我的个体加入了他们的种群。

在主角之前的生物都没有这个悟性，所以最好的结果也只是变成眷属这种有指向性的进化。

主角最后的形象是一个古神幼体。童年的开端真的只是预示着人类童年的开端吗？还是古神们也终于摆脱了诅咒，进入了他们的下一个童年呢？

如果月神真的有智能和理性的话，很有可能这就是它的最终目的。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝

翻了一下资料，发现还有一个地方也提到了受孕育:

which beckoned the hunters and conceived the hunter's dream.

それが狩人と、狩人の夢のはじまりとなったのだ

月神孕育(构思)了猎人梦境，猎人梦境作为温床构筑了一切帮助主角进化的条件。而在这片区域中，也没有任何可以伤害主角的物品和地形。

联系到surrogate的代孕意味，这五脏俱全的一亩三分地完全可以视作子宫，帮助月神代孕真正替代者的温暖安逸的子宫。月神选择摆脱传统的生产方式，转变成了脑交生殖。

所以达成童年开端结局的条件为何是吃掉脐带的原因也明确了:

婴儿和孕育者的子宫的唯一联通通道，正是脐带。

月神最后现身的时候，背景变成了红月，而我们知道红月是古神降生的必要条件:

赤い月が近づくとき、人の境は曖昧となり

偉大なる上位者が現れる。そして我ら赤子を抱かん

When the red moon hangs low, the line between man and beast is blurred. And when the Great Ones descend, a womb will be blessed with child.

和月神降临时的情景别无二致。

那么最后血月降临，计划的最后一块拼图凑齐了。子宫里的婴儿开始临盆，踢击着孕育者的腹部渴求着出产——而月神，作为授孕者和接生者降临到主角这个胚胎的面前，测试它的资质是否已经完备。答案是肯定的，主角既没有被兽性侵蚀沉溺于猎杀，也没有迷失于"进化"的真相而殆之。他见证了完整的真相，拥有了媲美上位者的实力，集齐了所有进化的条件。

他就是两个种族的下一个童年。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span>真实之影 发表于 2020-3-11 23:35</span><br>
<span>不不不，书记标题不是这个哄小白和头条的风格，建议模仿他知乎文章的标题风格思路 ...</span><br>
<span>看了一下，摸到了规律</span><br>
</p><p><b>citrus: </b><br>
<span>尼尔2的结局D名字也叫童年的终结。这部作品应该在日本sf圈中是比较流行的</span><br>
</p><p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span>菜乃茜 发表于 2020-3-11 23:26</span><br>
<span>记得连根塞几年前写的血源分析大致也是这个方向</span><br>
<span>楼主可以把他at出来讨论</span><br>
<span>知乎翻出来看了一下塞总的分析，他认为surrogate就是指的罗姆这类眷族，一笔带过了，而童年开端结局是人类自己的进化跟月神无关，在这个角度的意见还是浅了一点</span><br>
</p><p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span>关于科斯的诅咒，我看过的大多数分析都是草草略过，明明是非常重要的开端节点不知道为什么没看到过多的深究</span><br>
<span>就好想共识是科斯张张嘴皮子大家就都不孕不育了一样，跟吉克嚎一嗓子就变出来一堆无脑巨似的</span><br>
<span>问题是吉克也要先喂脊髓液嘛，下诅咒肯定也是要搞点实操的，联系罗姆和科斯的关系，红月和降生的关系，应该是不难得出来的结论</span><br>
</p><p><b>Hypercube: </b><br>
<span>lemon鱿鱼 发表于 2020-3-11 18:06</span><br>
<span>问个肤浅的问题</span><br>
<span>这个故事到底是个科幻的 人类因为寄生虫而得病的故事 还是个玄幻的 真的有神存在的故事？ ...</span><br>
<span>血源应该算新浪潮科幻故事，看似怪力乱神，实际是有科幻内核的，克苏鲁都是科幻血源就更是科幻了，而且在欧美科幻奇幻界限并不明显。</span><br>
</p><p><b>Hypercube: </b><br>
<span>citrus 发表于 2020-3-12 05:10</span><br>
<span>尼尔2的结局D名字也叫童年的终结。这部作品应该在日本sf圈中是比较流行的</span><br>
<span>这书在科幻圈子是很出名的，考虑到成书年代题材是非常新颖的，而且内容有趣关键是探讨的主题广泛而深刻，总之仔细读下来回味无穷，我觉得是优秀科幻小说的典范之一。这书读的不仔细就看个故事大概容易忽略书中很多细节，导致理解上出现很大偏差。这书的影响其实非常广比如外星人降临、超智慧生命体、人类的进化飞升什么的对后来的科幻影响还是很大的，刘慈欣就深受这一套影响。</span><br>
</p><p><b>Hypercube: </b><br>
<span>紫毛母猩猩 发表于 2020-3-11 17:12</span><br>
<span>这个视角也很有趣。。。</span><br>
<span>忘了是哪个科学家了，有人问他明知道大概率可能失败的实验为什么要去做，他的回 ...</span><br>
<span>现实中就有这几乎没啥用但排除了很大错误的科学工程，那就是CERN。杨振宁为啥反对大型对撞机就是因为有CERN这个实例在投入巨大却出不了什么成果，最大的作用是试错。</span><br>
<span>放到血源这种克苏鲁背景其实猎奇一点才正常，你把血源背景换成未来太空题材和各种科学实验室，连上位者设定都不用改故事一样可以进行下去，只要视觉上不搞那么猎奇就会显得非常科幻。</span><br>
</p><p><b>lemon鱿鱼: </b><br>
<span>Hypercube 发表于 2020-03-12 09:46:31</span><br>
<span>血源应该算新浪潮科幻故事，看似怪力乱神，实际是有科幻内核的，克苏鲁都是科幻血源就更是科幻了，而且在 ...没看出来科幻内核在哪啊...讲讲呗？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span>lemon鱿鱼 发表于 2020-3-12 12:57</span><br>
<span>没看出来科幻内核在哪啊...讲讲呗？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>像他说的把背景替换一下。就换个开头。</span><br>
<span>时间点放到近未来随便什么时间点，22世纪啥的，传统sf作品里面那种大楼扎堆满天飞车的世界。财团获得了城市控制权，政府只是帮财团打工的那种设定，赛博朋克作品里面挺常见的。</span><br>
<span>某个叫治愈教会的医疗产业大财团仗着自己的权威地位，声称自己搞了个号称医学界未来之光的发明，特牛逼，就是纳米机械疗法，扎一针浑身清爽，扎一疗程百病不侵，先在一个叫亚楠的小地方搞试点。扎完之后大家发现真挺有用，于是有事没事就去扎一针打打鸡血</span><br>
<span>结果出事了，这东西和人体适性差，诱发了纳米机械排异症，搞得扎了针的居民都被祸祸得神志不清，开始上街搞暴动，无差别袭击。治愈教会一看捅了大篓子，连忙下令封了城，亚楠变成了旧亚楠。</span><br>
<span>其实所谓的自主研发纳米机械是地外文明帮他们造的，现在只是在搞大规模人体实验，财团通过政府对民众隐瞒了外星人的存在。</span><br>
<span>财团在某市还有个高科技医疗设施，贼大一栋楼，里面明面上是世界最顶级的医疗设备生产研发中心，暗地里其实在搞人体改造。</span><br>
<span>听起来是不是听像那么回事的?</span><br>
<span>按这个思路下去血源绝大多数剧情都能这样顺位替换成毫不违和的科幻设定，第三类接触这种东西更是sf作品早就写烂了的玩意，不要被克苏鲁啊维多利亚啊神神鬼鬼啊那套蒙蔽了，内核的确是个科幻故事。</span><br>
</p><p><b>msfan: </b><br>
<span>克苏鲁是知道的越多越要疯，血源倾向没那么明显，但至少会觉得是过分的追求知识导致了剧情里一系列悲剧。科幻小说是否默认了追求知识是正确的，坏的可能是一部分的科学伦理，或者是技术的运用？因此克苏鲁或血源的这一部分内核是非科幻的？</span><br>
</p><p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span>msfan 发表于 2020-3-12 13:56</span><br>
<span>克苏鲁是知道的越多越要疯，血源倾向没那么明显，但至少会觉得是过分的追求知识导致了剧情里一系列悲剧。科 ...</span><br>
<span>参考盲视。虽然我还没读完，但是这本书也是一定程度主张不可知论的，研究到头没研究什么出来，反而因为沟通带来了毁灭</span><br>
</p><p><b>Hypercube: </b><br>
<span>lemon鱿鱼 发表于 2020-3-12 12:57</span><br>
<span>没看出来科幻内核在哪啊...讲讲呗？</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端 ...</span><br>
<span>你把克苏鲁的美术换了，改成太空站和科学实验室，其他npc换上一套科幻没事服装，主角拿个光剑，剧情什么都不用改，只要把台词改的未来一点，是不是立即就科幻起来了。</span><br>
<span>即使正经的说，血源的故事围绕一个成为上位者的仪式（换科幻的说法就是实验）展开，故事的主线就是不断发现仪式的秘密，最后结局就是主角完成了这个仪式。本质就是以主角为主线，向玩家展示人类探索未知过程中留下的种种事迹，并且在最后让玩家为故事画上句号。我觉得Outer Wilds也是同样的故事结构，甚至连核心思想都差不多。</span><br>
<span>科幻小说使用神或者超级存在本身并不新鲜，上位者本身就克苏鲁的科幻概念，再者比如《光明王》这种全片都在引用印度教，用怪力乱神来判断科幻奇幻本身就不靠谱，况且科幻奇幻还不分家呢，《魔戒》能提名雨果奖，《哈里波特与火焰杯》能拿最佳长篇，还有雨果星云双奖的《美国众神》《灵魂骑士》等。而且很大作者也是既写科幻又写奇幻的比如《冰与火之歌》的乔治·R·R·马丁、《美国众神》尼尔·盖曼、《灵魂骑士》的洛伊斯·比约德。</span><br>
</p><p><b>Hypercube: </b><br>
<span>msfan 发表于 2020-3-12 13:56</span><br>
<span>克苏鲁是知道的越多越要疯，血源倾向没那么明显，但至少会觉得是过分的追求知识导致了剧情里一系列悲剧。科 ...</span><br>
<span>克苏鲁也是科幻，只是比较极端，用来反对科学万能论的。</span><br>
</p><p><b>lemon鱿鱼: </b><br>
<span>紫毛母猩猩 发表于 2020-3-12 13:45</span><br>
<span>像他说的把背景替换一下。就换个开头。</span><br>
<span>时间点放到近未来随便什么时间点，22世纪啥的，传统sf作品里面那 ...</span><br>
<span>我觉得不可知的东西真不能算科幻...一点科学精神都没有啊...</span><br>
<span>如果把古神看作高等生物 人类能够通过科技手段把它弄死而不是什么吃脐带进化 我还能承认是个科幻故事= =</span><br>
<span>而且按你的说法 世界上就没有不是科幻内核的了 它只是故事有逻辑 不代表其中的逻辑是科学的逻辑啊= =</span><br>
</p><p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span> 本帖最后由 紫毛母猩猩 于 2020-3-12 14:47 编辑 </span><br>
<span>lemon鱿鱼 发表于 2020-3-12 14:38</span><br>
<span>我觉得不可知的东西真不能算科幻...一点科学精神都没有啊...</span><br>
<span>如果把古神看作高等生物 人类能够通过科技 ...</span><br>
<span>科幻只是题材，本身不传达任何价值观。老派的太空歌剧是科幻，以现实科技为蓝本靠科学设想撑起来故事的硬科幻是科幻，宇宙里面全是外星种族开着飞船射激光拼光剑的是科幻，为人类社会未来悲歌的赛博朋克也是科幻。</span><br>
<span>科幻和科学是要分清的，不然就跟那群把黑暗森林理论当宇宙真理的三体粉一样了</span><br>
</p><p><b>C男: </b><br>
<span>lemon鱿鱼 发表于 2020-3-12 14:38</span><br>
<span>我觉得不可知的东西真不能算科幻...一点科学精神都没有啊...</span><br>
<span>如果把古神看作高等生物 人类能够通过科技 ...</span><br>
<span>吃脐带只是细节而已，比如脐带是可以改变人类DNA，或者是一个小型的时间机器，可以小范围的使生命体快速进化。奇幻科幻不分家，只是怎么看而已，太空漫游2001这么老的科幻小说最后童年的终结进化成星孩，这段进化的过程也很奇幻</span><br>
</p><p><b>lemon鱿鱼: </b><br>
<span>Hypercube 发表于 2020-3-12 14:29</span><br>
<span>你把克苏鲁的美术换了，改成太空站和科学实验室，其他npc换上一套科幻没事服装，主角拿个光剑，剧情什么 ...</span><br>
<span>但是这个成为上位者的实验本身很无厘头啊 </span><br>
<span>吃脐带能变成神 这个在游戏的逻辑上成立 但是它在我们地球人眼光看来是完全不科学的东西 它违背了大部分地球人的认知 在大部分人看来它就是把两个无关的事物强行建立了一种难以令人信服的联系</span><br>
<span>如果把它拓开了写 说脐带里有寄生虫 寄生虫能穿过胃壁侵入人体 释放xx物质强化身体 脑控能力是寄生虫外放的信息素 这样一下子就科幻了起来</span><br>
<span>问题是血源它并没有描述这种联系 或者说制作者目的就没往科学那个方向去做</span><br>
</p><p><b>lemon鱿鱼: </b><br>
<span>紫毛母猩猩 发表于 2020-3-12 14:44</span><br>
<span>科幻只是题材，本身不传达任何价值观。老派的太空歌剧是科幻，对人类社会未来悲歌的赛博朋克也是科幻。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>你也说了科幻是题材了 那血源和你刚才改写的故事之间的区别不就在题材上？</span><br>
<span>反向证明血源内核只是个有逻辑的故事 可以套上奇幻的皮也可以套上科幻的皮</span><br>
</p><p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span>lemon鱿鱼 发表于 2020-3-12 14:45</span><br>
<span>但是这个成为上位者的实验本身很无厘头啊 </span><br>
<span>吃脐带能变成神 这个在游戏的逻辑上成立 但是它在我们地球人眼 ...</span><br>
<span>很简单的一个例子，星球大战，你怎么解释原力呢</span><br>
<span>高达，你怎么解释新人类呢</span><br>
</p><p><b>lemon鱿鱼: </b><br>
<span>紫毛母猩猩 发表于 2020-3-12 14:48</span><br>
<span>很简单的一个例子，星球大战，你怎么解释原力呢</span><br>
<span>高达，你怎么解释新人类呢 ...</span><br>
<span>有的是人觉得原力这玩意完全不科幻好吧</span><br>
<span>星球大战其他大部分东西很科幻 但是偏偏有个原力这种说不清道不明的东西</span><br>
<span>我也不敢把星战开除科幻籍就是了</span><br>
</p><p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span> 本帖最后由 紫毛母猩猩 于 2020-3-12 14:59 编辑 </span><br>
<span>lemon鱿鱼 发表于 2020-3-12 14:47</span><br>
<span>你也说了科幻是题材了 那血源和你刚才改写的故事之间的区别不就在题材上？</span><br>
<span>反向证明血源内核只是个有逻辑 ...</span><br>
<span>隔壁黑魂就不行，黑魂剧情脉络也很清楚，但是只能是在这个拧巴的世界里发生的故事，你套科幻的皮，首先就得花大篇幅从科学角度出发解释清楚为什么世界是拧巴的，这样搞有没有人看都是问题。</span><br>
<span>说血源的剧情是科幻套奇幻皮是因为写作逻辑的确是科幻作品那一套，第三类接触，未知病症，人类进化，人体实验，科学家之间的纷争等等，传统奇幻作品很少有玩这个的</span><br>
</p><p><b>Hypercube: </b><br>
<span>lemon鱿鱼 发表于 2020-3-12 14:54</span><br>
<span>有的是人觉得原力这玩意完全不科幻好吧</span><br>
<span>星球大战其他大部分东西很科幻 但是偏偏有个原力这种说不 ...</span><br>
<span>其实你只要接受克苏鲁是科幻就很好理解血源为什么是科幻了。</span><br>
</p><p><b>lemon鱿鱼: </b><br>
<span>紫毛母猩猩 发表于 2020-3-12 14:57</span><br>
<span>隔壁黑魂就不行，黑魂剧情脉络也很清楚，但是只能是在这个拧巴的世界里发生的故事，你套科幻的皮，首先就 ...</span><br>
<span>科幻套奇幻皮 那它还是个奇幻啊</span><br>
<span>科幻以奇幻作开头 最终落到科幻上给出一个合理的解释（至少以我们地球人眼光看合理） 那我认为确实是科幻</span><br>
<span>血源直到最后还在玩各种象征手法 到最后怪力乱神也没个解释（而且也完全没必要解释） 我觉得就不能算是科幻</span><br>
<span>还有啊 写作逻辑是不能决定题材的 你能从很多科幻作品中提炼他们共同的写作逻辑 不能反过来说有这种写作逻辑的就是科幻啊 除非科幻的定义是从这种写作逻辑出发的</span><br>
</p><p><b>lemon鱿鱼: </b><br>
<span>Hypercube 发表于 2020-3-12 15:14</span><br>
<span>其实你只要接受克苏鲁是科幻就很好理解血源为什么是科幻了。</span><br>
<span>怎么说呢 我看待它就跟看待圣经里的故事一样 连奇幻都不能完全算上</span><br>
<span>我觉得这玩意越是没有逻辑才越有味 解释越少越带感</span><br>
</p><p><b>msfan: </b><br>
<span>Hypercube 发表于 2020-3-12 14:32</span><br>
<span>克苏鲁也是科幻，只是比较极端，用来反对科学万能论的。</span><br>
<span>反对科学万能论和认为追求知识会招来悲剧差太多了。反对某一些科学伦理、认为科学不能解决伦理问题、认为科学是中立的但使用科学的人有好有坏，都可以归到反科学万能论里面。我比较好奇有没有其它公认的科幻小说会反对科学/认知本身。另一位朋友说的《盲视》我先读读看。</span><br>
</p><p><b>Hypercube: </b><br>
<span>lemon鱿鱼 发表于 2020-3-12 14:38</span><br>
<span>我觉得不可知的东西真不能算科幻...一点科学精神都没有啊...</span><br>
<span>如果把古神看作高等生物 人类能够通过科技 ...</span><br>
<span>血源故事里的人类明显不怕什么上位者，他们只是馋他的身子。剧情里你宰了多少上位者了，而且科斯也是正牌古神，血源不是克苏鲁更不是不可知，恰恰是可知的才能研究飞升。纠结脐带就和去其他小说扣为什么能时间旅行一样没有意义，因为科学上没有怪力乱神但文学作品里有。</span><br>
</p><p><b>C男: </b><br>
<span>克拉克的太空漫游也是融合了他之前小说的一些设定，比如童年终结里上位种族也是没有物理形态的纯能量体，黑石板也是《岗哨》里出现过的设定</span><br>
</p><p><b>lemon鱿鱼: </b><br>
<span>Hypercube 发表于 2020-3-12 15:20</span><br>
<span>血源故事里的人类明显不怕什么上位者，他们只是馋他的身子。剧情里你宰了多少上位者了，而且科斯也是正牌 ...</span><br>
<span>不是 你们魂学家已经到第五层了</span><br>
<span>我自愿停留在第一层 </span><br>
<span>我就是觉得人类虽然馋古神身子但是那只是他们自以为能认知 事实上做的一切都是无用功</span><br>
<span>主角宰了上位者是依靠月神的帮助 事实上自己只是月神的提线木偶而不自知</span><br>
<span>我喜欢这种不可知的理解 完全可知的理解我就觉得无趣了</span><br>
</p><p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span> 本帖最后由 紫毛母猩猩 于 2020-3-12 15:27 编辑 </span><br>
<span>lemon鱿鱼 发表于 2020-3-12 15:14</span><br>
<span>科幻套奇幻皮 那它还是个奇幻啊</span><br>
<span>科幻以奇幻作开头 最终落到科幻上给出一个合理的解释（至少以我们地球人 ...</span><br>
<span>童年的终结最后也没告诉你超智是什么，你只知道它是某种意志体的结合，而进化的人类把地球给蒸发了:</span><br>
<span>周围的这些建筑——大地——山脉，所有一切都像玻璃一样透明，可以看穿。大地分解了，我的体重几乎全部消失。你说对了，它们已经不再玩它们的玩具了。 只有几秒钟了。大山像一缕青烟一般消失了。河流也不见了，但天空毫无变化。我几乎无法呼吸。月亮仍在那里发光，实在奇怪。光！来自我的下面——来自地球内部——向上闪耀，穿过岩石，穿过大地，穿过所有一切，更亮，更亮了，亮得炫目——</span><br>
<span>够玄学吗?够怪力乱神吗？是不是也完全能套个奇幻皮上去?但是这依然撼动不了它科幻经典的地位</span><br>
</p><p><b>Hypercube: </b><br>
<span>lemon鱿鱼 发表于 2020-3-12 14:54</span><br>
<span>有的是人觉得原力这玩意完全不科幻好吧</span><br>
<span>星球大战其他大部分东西很科幻 但是偏偏有个原力这种说不 ...</span><br>
<span>星球大战故事其实不算很科幻是非常古老的黄金时代前的那种星际西部冒险恩怨情仇类型的，但他的视觉元素却很科幻很黄金时代。所以科幻是分故事和视觉元素区别的，比如超级英雄故事非常不科幻但视觉很科幻。早期其实是没这个问题的，但好莱坞崛起把科幻视觉元素推上了主流舞台，在此之后什么故事都能套上科幻的视觉元素了。</span><br>
</p><p><b>Hypercube: </b><br>
<span>msfan 发表于 2020-3-12 15:18</span><br>
<span>反对科学万能论和认为追求知识会招来悲剧差太多了。反对某一些科学伦理、认为科学不能解决伦理问题、认为 ...</span><br>
<span>洛老本人比较神经，所以克苏鲁就是这么极端，从科学万能一下跳到不可知去了。而且现在的克苏鲁也不光是洛夫克拉夫特一个人的创作了，后来的作者把他变得越来越玄了。</span><br>
</p><p><b>lemon鱿鱼: </b><br>
<span>紫毛母猩猩 发表于 2020-3-12 15:26</span><br>
<span>童年的终结最后也没告诉你超智是什么，你只知道它是某种意志体的结合，而进化的人类把地球给蒸发了:</span><br>
<span>周 ...</span><br>
<span>最后出来怪力乱神 但是前面全是将未来的事情 怎么就不科幻了呢？</span><br>
<span>其实很多时候 你描写的未来 就被归类为科幻 描写的是过去 就被归类为奇幻 没那么多复杂的</span><br>
<span>我之前的话意思是 如果科幻作品以不可解释的现象为开头 那最终落脚点是要去解释的（如果这个现象是全文的核心） 要不然单纯把它当背景实际去描写这个背景下 未来 （圈重点）人类的生活 这也很科幻</span><br>
<span>血源用不可理喻的现象做开头（血疗 梦境） 描写了维多利亚时期人类的操作 最终还是回到了不可理喻的结局 这哪里科幻了嘛</span><br>
<span>你们魂学家很多时候都跑第五层去 硬说这是科幻 不是说你们解释的不对 但是我觉得毕竟这是个文艺作品 我停留在第一层第二层就已经很满意了 不想要再深究里面的其他东西</span><br>
</p><p><b>Hypercube: </b><br>
<span>lemon鱿鱼 发表于 2020-3-12 15:16</span><br>
<span>怎么说呢 我看待它就跟看待圣经里的故事一样 连奇幻都不能完全算上</span><br>
<span>我觉得这玩意越是没有逻辑才越有味 解 ...</span><br>
<span>现在的克苏鲁被带偏了呗，你看现在说克苏鲁都喜欢带上神话两字了能不玄吗，但这玩意洛夫克拉夫特自己把他当科幻写的，他投的杂志也是科幻小说杂志，你能说他不是科幻，反正作者觉得是科幻。</span><br>
</p><p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span>lemon鱿鱼 发表于 2020-3-12 15:39</span><br>
<span>最后出来怪力乱神 但是前面全是将未来的事情 怎么就不科幻了呢？</span><br>
<span>其实很多时候 你描写的未来 就被归类为 ...</span><br>
<span>再举个例子，软科幻经典，红辣椒。</span><br>
<span>梦境结合于现实甚至干预现实，最后解决问题的方式是巨型裸女大战裸男，完全没解释这些怪力乱神，从头玄学到尾，它依然是科幻，还被盗梦空间直愣愣抄了一把</span><br>
</p><p><b>奥雷利亚拍骆驼: </b><br>
<span>主角开场把兽性烧掉原来是天赋异禀吗，我还以为是老头给你输的血掺了古神给的金坷垃。</span><br>
</p><p><b>Max·零式: </b><br>
<span>我觉得主角被动入局还是有点存疑，自留的字条说明是在知道狩猎真相前提之下参加了狩猎之夜，而且该隐招待状又明确写了主角的名字，说明主角的身份挺特殊的，某种层度上在对抗月神是有主动选择权的。</span><br>
<span>结合轮椅结局的奖杯描述，我倾向于月神的思维程度最多只限于让主角成为下一个格曼，而没料到主角使用了脐带的力和自己抗衡。</span><br>
<span>毕竟了解并搜集到古神降临条件所有拼图的人是【人类】，也就是主角，没有发现工厂，没有救支线的女支女，或者提前打尤瑟夫卡，都无法凑齐三根脐带。</span><br>
<span>我更倾向于主角应该是以人类的身份对抗月神后主动选择成为古神的。</span><br>
<span>从脐带的产生来看，古神想要后代比想象的要简单粗暴，只要符合条件，因为女支女和尤瑟夫卡肚子里的都是古神（或者是由人类的婴儿变成了古神？）</span><br>
</p><p><b>手撕寿司: </b><br>
<span> 本帖最后由 手撕寿司 于 2020-3-12 16:30 编辑 </span><br>
<span>确实，现在讨论科幻奇幻分类没啥太大意义。首先科幻奇幻本来就不分家，其次总有那么一小波人还写“科魔大战”类的跨界作品~</span><br>
<span>比如一个刚好相反的例子就是《死亡空间》，太空硬科幻的背景，但是遇到的敌人是一水的乱力怪神~这算科幻还是奇幻？</span><br>
<span>而《血源》中的各种仪式也完全可以理解成一种高深的生物科技嘛~这点上可以说是和早期原教旨克苏鲁是相通的</span><br>
<span>与其讨论《血源》更像是科幻还是奇幻，楼主的这个思路反而更有价值：在剧情之下，其中的思想脉络到底是怎样的</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>要说人类（主角）是靠个人努力凑齐所有脐带后飞升，那学院的学者更厉害。</span><br>
<span>学院时代最多只可能接触到旧工房那一条脐带，其他三条还没出现，已经有人得出“3本の3本目”的结论，可惜没有主角光环而已。</span><br>
</p><p><b>wlhlz: </b><br>
<span>lemon鱿鱼 发表于 2020-3-12 15:16</span><br>
<span>怎么说呢 我看待它就跟看待圣经里的故事一样 连奇幻都不能完全算上</span><br>
<span>我觉得这玩意越是没有逻辑才越有味 解 ...</span><br>
<span>不要因为后来给克苏鲁安了个“神话”的帽子就真以为克苏鲁真的是什么神话了，爱手艺写的东西跟神话宗教根本没多大关系</span><br>
</p><p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span> 本帖最后由 紫毛母猩猩 于 2020-3-12 18:20 编辑 </span><br>
<span>Max·零式 发表于 2020-3-12 16:18</span><br>
<span>我觉得主角被动入局还是有点存疑，自留的字条说明是在知道狩猎真相前提之下参加了狩猎之夜，而且该隐招待状 ...</span><br>
<span>主角在初期知晓真相与否不影响结论，如果主角是主动到梦境里去，也可以视作是双向需求，win-win。</span><br>
<span>其中一条脐带是必定会拿到的，就是梅高的那条，而梅高乳母可是月神指名道姓要你去打的。这里的思考八奇一点，假设你一周目完全没看攻略靠自己探索除了这一条之外的三条都没拿到，其名字中写明的三本の三本目也会让你产生怀疑在下一周目去继续探索</span><br>
<span>而表彰愿望结局就是这个死局的轮回，成为守护者，等待下一个入梦者，而下一周目的玩家已经得知了脐带至少有三条的情报，必然格外注意先前漏掉的地方——这是否也是一种引导呢？</span><br>
<span>或者想的简单一点，这时候你离最终战还有充足的时机，完全可以回头去看看流程中认识的NPC的情况。除了工坊那一条藏的很深，ji女和医生的都是去一趟就能发现异样。尤其是ji女，在血月后就已经有了一些先兆。你已经明白了古神产子的条件，拿到了一根杀了神子的脐带，ji女现在又把异形婴儿放你面前了——该干什么已经不用多说了。</span><br>
</p><p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span> 本帖最后由 紫毛母猩猩 于 2020-3-12 18:29 编辑 </span><br>
<span>紫毛母猩猩 发表于 2020-3-12 18:09</span><br>
<span>主角在初期知晓真相与否不影响结论，如果主角是主动到梦境里去，也可以视作是双向需求，win-win。</span><br>
<span>其中 ...</span><br>
<span>这里有个细节:为什么血源要刻意设置成打完结局就立刻进入下一周目?明明魂2魂3都可以选择留在本周目啊？</span><br>
<span>我觉得是跟只狼每次重新打boss都要放一遍cg一样的操作。只狼是为了告诉你主角的确只能复生固定次数，完了就真死了，你是从主角没死的那个节点重新开始的。</span><br>
<span>而血源的这个设置为了防止你进入了表彰愿望结局之后咂吧过味儿来，回头去找代孕妈妈们把脐带拿回来吞了。不然这下没法演了，接下来怎么办，把月神拽回来告诉他你想通了不干了你要下克上吗？</span><br>
<span>所以干脆直接进下周目了。</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span> 本帖最后由 放眼大世界 于 2020-3-15 23:11 编辑 </span><br>
<span>紫毛母猩猩 发表于 2020-3-12 13:45</span><br>
<span>像他说的把背景替换一下。就换个开头。</span><br>
<span>时间点放到近未来随便什么时间点，22世纪啥的，传统sf作品里面那 ...</span><br>
<span>你好像一直忽略了血缘里一个非常重要的势力——苏美鲁人，对应了你说的小说《童年的终结》中的什么呢（他们选择了何种进化方式呢），在血缘里的故事里他们又经历了什么呢？</span><br>
</p><p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2020-3-15 23:01</span><br>
<span>你好像一直忽略了血缘里一个非常重要的势力——苏美鲁人，对应了你说的小说《童年的终结》中的什么呢（他 ...</span><br>
<span>苏美鲁剧情没做完丢地牢去了，跟主线的直接关联也很小，而且过于破碎，基本有点本作不评点的味道</span><br>
</p><p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2020-3-15 23:01</span><br>
<span>你好像一直忽略了血缘里一个非常重要的势力——苏美鲁人，对应了你说的小说《童年的终结》中的什么呢（他 ...</span><br>
<span>其实续作完全可以做苏美鲁人前传，这个文明的谜团实在是太多了</span><br>
</p><p><b>地板文艺界: </b><br>
<span> 本帖最后由 地板文艺界 于 2020-3-16 21:49 编辑 </span><br>
<span>机核最近的血源考据，兽化病考据原型为梅毒，简直叹为观止</span><br>
<span>https://www.gcores.com/articles/117801#nopop_7g1t3</span><br>
<span>是楼里大佬的作品 @hshiki </span><br>
<span>梅毒的来源</span><br>
<span>引发兽化病的血液来自古老的地底墓穴。从疾病的角度也揭露了一个恐怖的事实，血源性病原体只能寄宿在活体之中，意味着墓穴里必然有活着的东西。</span><br>
<span>梅毒的来源传说同样耐人寻味。目前有两种主流的说法，一种是认为梅毒很早以前就存在于欧非大陆，但无论是欧非还是亚洲，关于梅毒的最早记录都出现在十五六世纪。</span><br>
<span>另外一种观点认为，梅毒是哥伦布从美洲带回欧洲的。美洲新大陆在被欧洲人征服之前可以视为未被上帝祝福的土地，盘踞着异神。游戏中兽化病来源于上位者的古老血液，医疗教会从古老的墓穴中带出血液，象征人类从美洲把梅毒带回了欧洲。</span><br>
<span>日文：星の娘、エーブリエタース</span><br>
<span>英文：Ebrietas, Daughter of the Cosmos</span><br>
<span>这个上位者的名字 Ebrietas 来自于一种生活在美洲的蝴蝶，目前已知的大部分亚种都发现于维多利亚时代末期。</span><br>
<span> 诅咒》中反复出现了多次，后面讲到其他主题时还会再次提起美洲</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span> 本帖最后由 放眼大世界 于 2020-3-21 11:04 编辑 </span><br>
<span>紫毛母猩猩 发表于 2020-3-16 03:08</span><br>
<span>苏美鲁剧情没做完丢地牢去了，跟主线的直接关联也很小，而且过于破碎，基本有点本作不评点的味道 ...</span><br>
<span>苏美鲁人在血源里存在感不低吧，拜尔金沃斯最早就是在苏美鲁地宫里发现了古神之血，符文上的象形文字，以及血族与苏美鲁人的关系，而且据魂学家考证，欧顿小教堂附近的拐杖哥、灯笼哥、巨人、亚楠三基佬这些个野怪BOSS都是苏美鲁人，说他们是血源诅咒故事一切的起源也不为过</span><br>
</p><p><b>8604132000: </b><br>
<span>LZ这个思路确实很有趣，这么一来欧顿这个好像也可以解释为月神的真正主人的超上位者，因为他就叫无形的欧顿。剧情里也基本没有出场过..</span><br>
</p><p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span>回去看了一下设定集，原来科斯不是鱿鱼，人家还算生得一副好皮囊的...</span><br>
<span>原生上位者都很大程度保有人类特征：亚米达拉，乳母，科斯，孤儿，月神，都是有手有脚的生物</span><br>
<span>相比之下作为眷族的罗姆和伊碧塔司就是真正的不可名状了。。。说明还是有意识的做了明确区分的，也可能是古神也存在阶级的又一佐证</span><br>
<img src="https://p.sda1.dev/0/771afe04b423150139133359738cd52e/IMG_DF0B4615FB55F21C3B37688118986868.jpeg" title="https://p.sda1.dev/0/771afe04b423150139133359738cd52e/IMG_DF0B4615FB55F21C3B37688118986868.jpeg"><br>
</p><p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2020-3-21 10:58</span><br>
<span>苏美鲁人在血源里存在感不低吧，拜尔金沃斯最早就是在苏美鲁地宫里发现了古神之血，符文上的象形文字，以 ...</span><br>
<span>但是和主线的确关系甚微。。。始终都只是背景板而已</span><br>
</p><p><b>冰寒之月: </b><br>
<span>其实洛夫克拉夫特写的克苏鲁系列本身就是科幻小说 </span><br>
<span>基本原作的主角都是很有科学精神的研究者之流</span><br>
<span>外神旧支就是超越人智的外星人甚至宇宙法则的化身 无所谓善恶</span><br>
<span>都是后世德雷斯之流影响变成了偏奇幻的正邪大战</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1918091[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>《童年的终结》，宫崎英高在血源里隐藏的最终阴谋[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1918091-1-1.html</link>
      <description>从《童年的终结》来谈谈血源飞升结局&#13;
 本帖最后由 耻幼女 于 2020-3-11 09:17 编辑 

https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1912751-0-1.html

之前有人提到月神阴谋论不成立因为童年的开端这个结局名称用的是克拉克的《童年的终结》的典，因为结局类似所以人类是真的自己飞升了

上个星期花了一下午读完之后，发现可能血源本篇剧情的大棋盘和本书的关联要比想象的更深，猎人梦境的上下层关系可能都是化用的这本书的结构，对进化这个概念的探索也和本书高度一致

先简单说一下剧情，某天各国的首府上空突然同时出现了巨大的外星飞船，外星人通过联合国迅速搭起了沟通桥梁，并且展现了自己远超人类当前认知的技术实力和知识储备，于是被称为超主。超主在短短几年以非武力的方式结束了全世界的战争并且接管了地球的统治权，之后促成了地球政府成立。只要不是能够对他人造成负面影响的活动，超主几乎完全不干涉人类。于是全世界达成了真正的一体化，人类进入了没有贫穷，战乱，饥饿，犯罪且人人自由的乌托邦世界。但是这并不是超主的最终目的，他们其实也只是被称为"超智"的更高阶生物的代理人，而超智的目的便是将宇宙中仍然有进化潜力的文明纳入他们的种族。

这里揭露真相的时候，超主提到了进化上有两个方向，而他们自认为是错误的一方。其中一条路便是像超主一样，智能和科技发展到顶峰，亚光速飞船可以让他们在宇宙间自由穿梭，虽然依旧保有自我，但是他们的进化已经到了终点，他们没有未来，因此被人类称作超主让他们觉得非常讽刺。

超主最后的演讲中说到:"我们的头脑到达了它们发展的终点。你们头脑目前所处的状态也一样。但你们可以跳跃到下一个阶段，这就是我们之间的不同之处。我们的潜能已经消耗完了，而你们的还未被利用。我们是你们的守护者，仅此而已。你们肯定想知道我们的种族在宇宙体系中的地位，我们高于你们，但在我们的上面也有某种东西，利用我们完成自己的意图。我们从未发现那是什么，尽管多年来我们一直被当作它的工具，从来不敢违抗它。我们一再得到指令，被派到某个文明之花刚刚开放的世界，引领着它走入一条我们无法跟随的道路——也就是你们正在走的这条路。"

而对于超智，超主的描述是:"很久以前它就摆脱了物质的束缚，成了一种智能的意识，无所不在。当它知道你们快要准备好的时候，便把我们派到这儿来行使它的指令，协助你们进行眼前这次转变。 你们人类所有早期的变化经历了无数时代。但这一次是思想而不是肉体上的变形。" 人类将成功进化为某种纯粹的意志体的一部分，步入种族的下一个阶段。而个体的概念不复存在，没有自我，所有人类的意识完整连接，抛弃肉体完成真正的进化。(不知道为什么讨论eva的时候没见过谁说起这本书)

说回血源，首先说猎人梦境的层级。月神-格曼-玩家，和超智-超主-人类的关系如出一辙，人类都是被动入局，而格曼和超主的地位都不过是被利用来引导人类达成上位者目的的守护者:

月の魔物に魅入られ、狩人の夢を守り続ける者の証

超智作为高阶文明需求用人类的大同作为进化的前奏，月神作为上位者寻求有资格者成为后裔替代者(英文版毕比较直白):

全ての上位者は赤子を失い、そして求めている

Every Great One loses its child, and then yearns for asurrogate

surrogate这个词很有趣，因为一般提到替代会用的是substitute或者更简单的replacement(当然后者真要用了逼格骤降)，而surrogate和"怀孕"这个概念关系密切:relating to the birth of a child or children by means of surrogacy.

也就是"代孕"。

所以超主这个概念应该是被解构成了两个方向:第一是像格曼这样的守护者，二是像眷族这样的监管者。种族不同地位不同，都是给人打工的无产阶级这点是相同的。悟性不够的培养成守护者，悟性够的晋升为上位者眷属，本质上都是高阶上位者的仆人，都和超主一样不过是被利用的层级。我的理解是即便是罗姆这类的，依然不足以被称为"surrogate"。自己搞团细胞捏出来的歪瓜裂枣和找个老婆自然生产的漂亮儿子，感情上就不可能一视同仁。

所以即使罗姆和宇宙之女成功进化，并且明确标识为上位者，地位依旧卑贱，夹在人类和古神中间受气还得尽忠尽责，罗姆能被一群吃不到葡萄的低等生物骂蠢货，宇宙之女被逼着跑到教会上层躲起来趴在祭坛上哭董卓。

超智和这票古神最大的不同就是，超智已经超脱了肉体，而古神依旧被困于作为拥有肉体的生物的种种窘境，就像人类发了疯的寻求进化一样，他们也无时无刻不在寻求延续种族未来的方法。从这一点来看，其实他们和超主也没有多少区别。但是即便有了宇宙之女，罗姆一类成功依靠古神进化的上位者，眷属依旧只是眷属。

我认为真正的替代者应该指的就是主角这种在月神的引导之下见证了完整的真相，并且依靠自己具有和天然的上位者抗衡的力量，作为一个完整进化且完全拥有自我的个体加入了他们的种群。

在主角之前的生物都没有这个悟性，所以最好的结果也只是变成眷属这种有指向性的进化。

主角最后的形象是一个古神幼体。童年的开端真的只是预示着人类童年的开端吗？还是古神们也终于摆脱了诅咒，进入了他们的下一个童年呢？

如果月神真的有智能和理性的话，很有可能这就是它的最终目的。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝

翻了一下资料，发现还有一个地方也提到了受孕育:

which beckoned the hunters and conceived the hunter's dream.

それが狩人と、狩人の夢のはじまりとなったのだ

月神孕育(构思)了猎人梦境，猎人梦境作为温床构筑了一切帮助主角进化的条件。而在这片区域中，也没有任何可以伤害主角的物品和地形。

联系到surrogate的代孕意味，这五脏俱全的一亩三分地完全可以视作子宫，帮助月神代孕真正替代者的温暖安逸的子宫。月神选择摆脱传统的生产方式，转变成了脑交生殖。

所以达成童年开端结局的条件为何是吃掉脐带的原因也明确了:

婴儿和孕育者的子宫的唯一联通通道，正是脐带。

月神最后现身的时候，背景变成了红月，而我们知道红月是古神降生的必要条件:

赤い月が近づくとき、人の境は曖昧となり

偉大なる上位者が現れる。そして我ら赤子を抱かん

When the red moon hangs low, the line between man and beast is blurred. And when the Great Ones descend, a womb will be blessed with child.

和月神降临时的情景别无二致。

那么最后血月降临，计划的最后一块拼图凑齐了。子宫里的婴儿开始临盆，踢击着孕育者的腹部渴求着出产——而月神，作为授孕者和接生者降临到主角这个胚胎的面前，测试它的资质是否已经完备。答案是肯定的，主角既没有被兽性侵蚀沉溺于猎杀，也没有迷失于"进化"的真相而殆之。他见证了完整的真相，拥有了媲美上位者的实力，集齐了所有进化的条件。

他就是两个种族的下一个童年。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>耻幼女: </b><br>
<span>从《童年的终结》来谈谈血源飞升结局</span><br>
<span> 本帖最后由 耻幼女 于 2020-3-11 09:17 编辑 </span><br>
<span>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1912751-0-1.html</span><br>
<span>之前有人提到月神阴谋论不成立因为童年的开端这个结局名称用的是克拉克的《童年的终结》的典，因为结局类似所以人类是真的自己飞升了</span><br>
<span>上个星期花了一下午读完之后，发现可能血源本篇剧情的大棋盘和本书的关联要比想象的更深，猎人梦境的上下层关系可能都是化用的这本书的结构，对进化这个概念的探索也和本书高度一致</span><br>
<span>先简单说一下剧情，某天各国的首府上空突然同时出现了巨大的外星飞船，外星人通过联合国迅速搭起了沟通桥梁，并且展现了自己远超人类当前认知的技术实力和知识储备，于是被称为超主。超主在短短几年以非武力的方式结束了全世界的战争并且接管了地球的统治权，之后促成了地球政府成立。只要不是能够对他人造成负面影响的活动，超主几乎完全不干涉人类。于是全世界达成了真正的一体化，人类进入了没有贫穷，战乱，饥饿，犯罪且人人自由的乌托邦世界。但是这并不是超主的最终目的，他们其实也只是被称为"超智"的更高阶生物的代理人，而超智的目的便是将宇宙中仍然有进化潜力的文明纳入他们的种族。</span><br>
<span>这里揭露真相的时候，超主提到了进化上有两个方向，而他们自认为是错误的一方。其中一条路便是像超主一样，智能和科技发展到顶峰，亚光速飞船可以让他们在宇宙间自由穿梭，虽然依旧保有自我，但是他们的进化已经到了终点，他们没有未来，因此被人类称作超主让他们觉得非常讽刺。</span><br>
<span>超主最后的演讲中说到:"我们的头脑到达了它们发展的终点。你们头脑目前所处的状态也一样。但你们可以跳跃到下一个阶段，这就是我们之间的不同之处。我们的潜能已经消耗完了，而你们的还未被利用。我们是你们的守护者，仅此而已。你们肯定想知道我们的种族在宇宙体系中的地位，我们高于你们，但在我们的上面也有某种东西，利用我们完成自己的意图。我们从未发现那是什么，尽管多年来我们一直被当作它的工具，从来不敢违抗它。我们一再得到指令，被派到某个文明之花刚刚开放的世界，引领着它走入一条我们无法跟随的道路——也就是你们正在走的这条路。"</span><br>
<span>而对于超智，超主的描述是:"很久以前它就摆脱了物质的束缚，成了一种智能的意识，无所不在。当它知道你们快要准备好的时候，便把我们派到这儿来行使它的指令，协助你们进行眼前这次转变。 你们人类所有早期的变化经历了无数时代。但这一次是思想而不是肉体上的变形。" 人类将成功进化为某种纯粹的意志体的一部分，步入种族的下一个阶段。而个体的概念不复存在，没有自我，所有人类的意识完整连接，抛弃肉体完成真正的进化。(不知道为什么讨论eva的时候没见过谁说起这本书)</span><br>
<span>说回血源，首先说猎人梦境的层级。月神-格曼-玩家，和超智-超主-人类的关系如出一辙，人类都是被动入局，而格曼和超主的地位都不过是被利用来引导人类达成上位者目的的守护者:</span><br>
<span>月の魔物に魅入られ、狩人の夢を守り続ける者の証</span><br>
<span>超智作为高阶文明需求用人类的大同作为进化的前奏，月神作为上位者寻求有资格者成为后裔替代者(英文版毕比较直白):</span><br>
<span>全ての上位者は赤子を失い、そして求めている</span><br>
<span>Every Great One loses its child, and then yearns for asurrogate</span><br>
<span>surrogate这个词很有趣，因为一般提到替代会用的是substitute或者更简单的replacement(当然后者真要用了逼格骤降)，而surrogate和"怀孕"这个概念关系密切:relating to the birth of a child or children by means of surrogacy.</span><br>
<span>也就是"代孕"。</span><br>
<span>所以超主这个概念应该是被解构成了两个方向:第一是像格曼这样的守护者，二是像眷族这样的监管者。种族不同地位不同，都是给人打工的无产阶级这点是相同的。悟性不够的培养成守护者，悟性够的晋升为上位者眷属，本质上都是高阶上位者的仆人，都和超主一样不过是被利用的层级。我的理解是即便是罗姆这类的，依然不足以被称为"surrogate"。自己搞团细胞捏出来的歪瓜裂枣和找个老婆自然生产的漂亮儿子，感情上就不可能一视同仁。</span><br>
<span>所以即使罗姆和宇宙之女成功进化，并且明确标识为上位者，地位依旧卑贱，夹在人类和古神中间受气还得尽忠尽责，罗姆能被一群吃不到葡萄的低等生物骂蠢货，宇宙之女被逼着跑到教会上层躲起来趴在祭坛上哭董卓。</span><br>
<span>超智和这票古神最大的不同就是，超智已经超脱了肉体，而古神依旧被困于作为拥有肉体的生物的种种窘境，就像人类发了疯的寻求进化一样，他们也无时无刻不在寻求延续种族未来的方法。从这一点来看，其实他们和超主也没有多少区别。但是即便有了宇宙之女，罗姆一类成功依靠古神进化的上位者，眷属依旧只是眷属。</span><br>
<span>我认为真正的替代者应该指的就是主角这种在月神的引导之下见证了完整的真相，并且依靠自己具有和天然的上位者抗衡的力量，作为一个完整进化且完全拥有自我的个体加入了他们的种群。</span><br>
<span>在主角之前的生物都没有这个悟性，所以最好的结果也只是变成眷属这种有指向性的进化。</span><br>
<span>主角最后的形象是一个古神幼体。童年的开端真的只是预示着人类童年的开端吗？还是古神们也终于摆脱了诅咒，进入了他们的下一个童年呢？</span><br>
<span>如果月神真的有智能和理性的话，很有可能这就是它的最终目的。</span><br>
<span>＝＝＝＝＝＝＝＝＝</span><br>
<span>翻了一下资料，发现还有一个地方也提到了受孕育:</span><br>
<span>which beckoned the hunters and conceived the hunter's dream.</span><br>
<span>それが狩人と、狩人の夢のはじまりとなったのだ</span><br>
<span>月神孕育(构思)了猎人梦境，猎人梦境作为温床构筑了一切帮助主角进化的条件。而在这片区域中，也没有任何可以伤害主角的物品和地形。</span><br>
<span>联系到surrogate的代孕意味，这五脏俱全的一亩三分地完全可以视作子宫，帮助月神代孕真正替代者的温暖安逸的子宫。月神选择摆脱传统的生产方式，转变成了脑交生殖。</span><br>
<span>所以达成童年开端结局的条件为何是吃掉脐带的原因也明确了:</span><br>
<span>婴儿和孕育者的子宫的唯一联通通道，正是脐带。</span><br>
<span>月神最后现身的时候，背景变成了红月，而我们知道红月是古神降生的必要条件:</span><br>
<span>赤い月が近づくとき、人の境は曖昧となり</span><br>
<span>偉大なる上位者が現れる。そして我ら赤子を抱かん</span><br>
<span>When the red moon hangs low, the line between man and beast is blurred. And when the Great Ones descend, a womb will be blessed with child.</span><br>
<span>和月神降临时的情景别无二致。</span><br>
<span>那么最后血月降临，计划的最后一块拼图凑齐了。子宫里的婴儿开始临盆，踢击着孕育者的腹部渴求着出产——而月神，作为授孕者和接生者降临到主角这个胚胎的面前，测试它的资质是否已经完备。答案是肯定的，主角既没有被兽性侵蚀沉溺于猎杀，也没有迷失于"进化"的真相而殆之。他见证了完整的真相，拥有了媲美上位者的实力，集齐了所有进化的条件。</span><br>
<span>他就是两个种族的下一个童年。</span><br>
</p><p><b>屑猫猫: </b><br>
<span>好文，码了，谢谢分享</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>关于这本书我也打算写篇文章，不过顺位比较靠后。</span><br>
<span>这里的观点和《盲视》有点类似，更高级的阶段不一定有自我意识，所以在分析血源时，我个人更倾向于不去将上位者人格化，而是把重点放在“人是怎么看待上位者”。</span><br>
<span>上位者也可以看作是对现实世界中宗教的解构，寻求代孕对应了圣子的降临，而对应耶稣的另一个部分是劳伦斯替弱小的人类受苦，他的身上可以看到钉子，劳伦斯是否只是染了病不重要，只要有人相信他在拯救雅楠就足够了。碰巧的是，血源里另外一名身世说不清道不明的女性角色叫玛利亚。</span><br>
</p><p><b>Sorastlos: </b><br>
<span>集体意识这个设计用得很多啊…有一说是克拉克写作的时候上世纪50年代，正是苏联强盛的时候…</span><br>
<span>而且放弃个体这个想法带有着对个人的消极和失望的理念在里面，寄希望于一个假想的带有“超越”意义的存在来控制</span><br>
<span>说起来明明打赢了结果过场动画里还是被抓住秒杀，这是不是说上位者说白了还是在逗你玩</span><br>
</p><p><b>耻幼女: </b><br>
<span> 本帖最后由 耻幼女 于 2020-3-10 14:56 编辑 </span><br>
<span>hshiki 发表于 2020-3-10 14:40</span><br>
<span>关于这本书我也打算写篇文章，不过顺位比较靠后。</span><br>
<span>这里的观点和《盲视》有点类似，更高级的阶段不一定有自 ...</span><br>
<span>盲视前段时间读了个开头，现在捡起来大约三天内能读完</span><br>
<span>对于基督教的隐射其实血源做的比较符号化，玩梗的程度而已，我认为不需要在这个角度深究</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>据龙崎所说，宇宙之女的原型是古老者啊，而且她和克斯孤儿一样都是无形之欧顿的孩子</span><br>
</p><p><b>耻幼女: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2020-3-10 14:59</span><br>
<span>据龙崎所说，宇宙之女的原型是古老者啊，而且她和克斯孤儿一样都是无形之欧顿的孩子 ...</span><br>
<span>宇宙之女吃眷族伤害，光是这一点就否定了直系后裔的可能性</span><br>
</p><p><b>kiralzb: </b><br>
<span>我比较肤浅，看到变成一条鱿鱼我觉得是亏了</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>MR骑士道MKⅦ: </b><br>
<span>万物起源—《童年的终结》</span><br>
</p><p><b>东莞一枝花: </b><br>
<span>童年的终结最后自己的孩子变成另外一种东西把爷看哭了，做父母的真的受不了这个</span><br>
</p><p><b>耻幼女: </b><br>
<span>Sorastlos 发表于 2020-3-10 14:45</span><br>
<span>集体意识这个设计用得很多啊…有一说是克拉克写作的时候上世纪50年代，正是苏联强盛的时候…</span><br>
<span>而且放弃个体 ...</span><br>
<span>毕竟成书于53年，现在来看作者在人文社科方面的描绘非常粗浅幼稚理想化，肯定是有其囿于时代的局限性的。。。</span><br>
<span>但是这本书对于进化的这个概念的设想放在现在都很有启发性，对于人类作为一个种族拥有第三主体的这个设想，荣格的集体潜意识和道金斯的《自私的基因》也都有非常有趣的论述</span><br>
</p><p><b>凉宫春日的野望: </b><br>
<span>书看的多确实分析起来更容易一点，有时间想看看这个书，血源的结局标题就直接参考这本了，好像也是第一次听说</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>耻幼女 发表于 2020-3-10 15:36</span><br>
<span>毕竟成书于53年，现在来看作者在人文社科方面的描绘非常粗浅幼稚理想化，肯定是有其囿于时代的局限性的。 ...</span><br>
<span>还有考证说血源的剧情很多出自小说《天使的呢喃》，比如禁忌森林的蛇人，道具说明里与野兽为伴的两兄弟啊，联盟长要灭“虫”啊，路德维西看到的“月光”啊（其实是感染了寄生虫看到的幻觉），都是拜寄生虫所赐。这些考证是否正确？</span><br>
</p><p><b>Trompete: </b><br>
<span>凉宫春日的野望 发表于 2020-3-10 16:08</span><br>
<span>书看的多确实分析起来更容易一点，有时间想看看这个书，血源的结局标题就直接参考这本了，好像也是第一次听 ...</span><br>
<span>尼尔也是啊……</span><br>
</p><p><b>耻幼女: </b><br>
<span> 本帖最后由 耻幼女 于 2020-3-10 16:41 编辑 </span><br>
<span>放眼大世界 发表于 2020-3-10 16:25</span><br>
<span>还有考证说血源的剧情很多出自小说《天使的呢喃》，比如禁忌森林的蛇人，道具说明里与野兽为伴的两兄弟啊 ...</span><br>
<span>剧本关联性不大，更多的是设定和框架上面的借鉴</span><br>
<span>线型虫，科斯寄生虫-巴西脑线虫</span><br>
<span>大头娃娃听见海水声-线虫感染者听见说话声</span><br>
<span>印象里面最直接的好像就这些</span><br>
<span>不是很喜欢这本书，记不清了</span><br>
</p><p><b>アルメリア: </b><br>
<span>这本书里，人类下一代进化觉醒之后 直接把这一代人类和地球都抛弃了 这点不是很爽</span><br>
</p><p><b>地板文艺界: </b><br>
<span>多来点，就爱看魂学家的脑洞</span><br>
<span>—— 来自 realme RMX1971, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>耻幼女: </b><br>
<span>アルメリア 发表于 2020-3-10 16:49</span><br>
<span>这本书里，人类下一代进化觉醒之后 直接把这一代人类和地球都抛弃了 这点不是很爽 ...</span><br>
<span>旧人类已经被动绝育了，我觉得吉吉国王的安乐死计划可能也是出自于此</span><br>
</p><p><b>耻幼女: </b><br>
<span> 本帖最后由 耻幼女 于 2020-3-11 09:09 编辑 </span><br>
<span>翻了一下资料，发现还有一个地方也提到了受孕育:</span><br>
<span>which beckoned the hunters and conceived the hunter's dream.</span><br>
<span>それが狩人と、狩人の夢のはじまりとなったのだ</span><br>
<span>月神孕育(构思)了猎人梦境，猎人梦境作为温床构筑了一切帮助主角进化的条件。而在这片区域中，也没有任何可以伤害主角的物品和地形。</span><br>
<span>联系到surrogate的代孕意味，这五脏俱全的一亩三分地完全可以视作子宫，帮助月神代孕真正的替代者的子宫。月神选择摆脱传统的生产方式，转变成了脑交生殖。</span><br>
<span>所以达成童年开端结局的条件为何是吃掉脐带的原因也明确了:</span><br>
<span>婴儿和孕育者的子宫的唯一联通通道，正是脐带。</span><br>
<span>月神最后现身的时候，背景变成了红月，而我们知道红月是古神降生的必要条件:</span><br>
<span>赤い月が近づくとき、人の境は曖昧となり</span><br>
<span>偉大なる上位者が現れる。そして我ら赤子を抱かん</span><br>
<span>When the red moon hangs low, the line between man and beast is blurred. And when the Great Ones descend, a womb will be blessed with child.</span><br>
<span>和月神降临时的情景别无二致。</span><br>
<span>那么最后血月降临，计划的最后一块拼图凑齐了。子宫里的婴儿开始临盆，踢击着孕育者的腹部渴求着出产——而月神，作为授孕者和接生者降临到主角这个胚胎的面前，测试它的资质是否已经完备。答案是肯定的，主角既没有被兽性侵蚀沉溺于猎杀，也没有迷失于"进化"的真相而殆之。他见证了完整的真相，拥有了媲美上位者的实力，集齐了所有进化的条件。</span><br>
<span>他就是两个种族的下一个童年。</span><br>
</p><p><b>Ayre不发糖哟: </b><br>
<span>有个小品游戏《西米岛》，你给小人任何想要的，满足他们所有的诉求，他们就会永远崇拜这个神，产生无限的信仰点。唯一的缺点就是IQ被锁死在120，就不会发展未来的科技，也更不会杀死这个神</span><br>
</p><p><b>耻幼女: </b><br>
<span>整个游戏只直接展现了两次古神的"descend"。</span><br>
<span>一次是重生"古神"，红月低悬，很快一团黑影遮蔽了月亮，一坨烂肉从黑影里面爬将出来，象征曼西斯学派的研究在方向上的误差</span><br>
<span>而真正的古神降临，是像月神一样沐浴在血月之中，"赋予被祝福的子宫以子嗣"。</span><br>
<span>鲜明的对比。</span><br>
<span>罗姆被科斯授予瞳完成了作为眷属的进化，隐藏红月仪式其实是双向的堵塞。古神失去了创造后代的先决条件，人类失去了寻求超越之力的契机。我觉得这就是科斯诅咒的真相。</span><br>
</p><p><b>千古奇冤施密特: </b><br>
<span>为了以人形来和人偶女在一起，我选了结局二</span><br>
</p><p><b>Hypercube: </b><br>
<span>东莞一枝花 发表于 2020-3-10 15:15</span><br>
<span>童年的终结最后自己的孩子变成另外一种东西把爷看哭了，做父母的真的受不了这个 ...</span><br>
<span>这里有一个隐喻正好反映标题童年的终结，中孩子们失去的东西比如说其他人类对于父母的呵护、地球对应家的庇护、而人类的肉体对应孩童不成熟的思想。一个人走向成熟必然会失去这些，这里类比到了人类这个种族。</span><br>
</p><p><b>Hypercube: </b><br>
<span>耻幼女 发表于 2020-3-11 01:12</span><br>
<span>旧人类已经被动绝育了，我觉得吉吉国王的安乐死计划可能也是出自于此</span><br>
<span>其实作者只是想表达一个种族的成长就像小孩长大成人一样有些东西总会失去，不抛弃这些就不会长大。我觉得这本书最出彩的点就是这个映射，作者想表达的也是人类应该积极进取，该舍弃的就舍弃不能被传统和舒适的环境束缚住，这样才能让整个种族变得成熟。</span><br>
</p><p><b>耻幼女: </b><br>
<span>东莞一枝花 发表于 2020-3-10 15:15</span><br>
<span>童年的终结最后自己的孩子变成另外一种东西把爷看哭了，做父母的真的受不了这个 ...</span><br>
<span>"只有林林总总的部分才能构成一个完整的个体，而其中每一个部分又要千差万别才得以构成迥然不同的人。异于他人的面貌，下意识里的声调，醒来时见到的手掌，儿时的记忆，未来的命运，还有我们每时每刻接触到的信息海洋。这一切孕育了名为'我'的个体，个人意识的升华使'我'意识到了自我的存在，同时也将'我'限制在'自我'之中。"</span><br>
<span>这些孩童早已没有"自我"的概念，如同细胞或者蚁群一样是一个不分彼此的整体，你作为个体对他们产生的任何情感甚至可能会被他们认为是刻奇。</span><br>
<span>说到底，自由意志真的是必要的吗？还是像斯金纳认为的那样只不过是幻觉而已呢？</span><br>
</p><p><b>Hypercube: </b><br>
<span>换一个角度从人类的视角看血源是非常符合阿瑟克拉克在童年的终结中阐述的精神内核的，血源最后结局的飞升不管有没有上位者亲自参与，都是人类共同努力的结果，前人所有的探索和努力最后汇总到了主角这个天下之人身上。血源里的人看似行为作死实际上充满了向上的能量，那种黄金时代科幻才有的科技乐观主义精神。血源是克苏鲁背景的新浪潮科幻故事，但内核精神确是黄金时代的，充分说明老贼应该是个重度科幻粉。</span><br>
</p><p><b>耻幼女: </b><br>
<span> 本帖最后由 耻幼女 于 2020-3-11 10:51 编辑 </span><br>
<span>其实从这个角度再延展，也就可以解释游戏内为什么那些偏执于进化的学者要么就是走错路了要么就是陷入死胡同郁郁不得志</span><br>
<span>他们所寻求的，他们所醉心的，他们所满足于的，依旧只是作为一个眷属的进化。</span><br>
<span>以其中展现最多的铁笼头为例:</span><br>
<span>ああ、ゴース、あるいはゴスム...</span><br>
<span>我らの祈りが聞こえぬか…</span><br>
<span>"Ahh, Kos, or some say Kosm... Do you hear our prayers?"</span><br>
<span>白痴のロマにそうしたように</span><br>
<span>我らに瞳を授けたまえ</span><br>
<span>我らの脳に瞳を与え、獣の愚かを克させたまえ</span><br>
<span>"As you once did for the vacuous Rom, grant us eyes, grant us eyes. Plant eyes on our brains, to cleanse our beastly idiocy."</span><br>
<span>这个状态也是大多数学者的状态，虽然教派和立场不同，做蓝色大头娃娃也好拼尸块也好捏烂肉古神也好搞奇奇怪怪的婴儿引诱上位者也好，他们本质上干的事没有区别，无非是酸别人(罗姆)到口的葡萄罢了。</span><br>
<span>这就相当于你看着有的人开淘宝店结果在风口上发了横财，就幻想着马云爸爸分我一个小目标那我也是富得流油的大资本家了，明眼人都知道马云爸爸什么体量你什么体量，比不了的。就算爸爸真从指缝漏了点碎屑给你，你也照样难姓走X。</span><br>
<span>鲁迅那话怎么说的?做奴隶而不得的时代，和暂时做稳了奴隶的时代。他们追求的无非就是后者。</span><br>
<span>就凭这群学者的这个悟性，能成为真正的上位者就有鬼了。</span><br>
<span>当然这只是站在上帝视角的批判，也不能完全怪他们，毕竟之前那批古神也都是钢铁直男，就想着找个大屁股婆娘赶紧产个崽子，没有谁能有月神这种奇思妙想。上位者都想不到的事人类更不可能想到。</span><br>
</p><p><b>耻幼女: </b><br>
<span>Hypercube 发表于 2020-3-11 10:04</span><br>
<span>换一个角度从人类的视角看血源是非常符合阿瑟克拉克在童年的终结中阐述的精神内核的，血源最后结局的飞升不 ...</span><br>
<span>虽然态度乐观，但是革命路线不对还搞内耗就很难堪了。。。</span><br>
<span>而且就我的看法而言，如此偏执于进化的态度本身就是各种问题的根源，称之为癫狂都不为过，应该读读道德经冲淡一下执妄。。。</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>耻幼女 发表于 2020-3-11 02:43</span><br>
<span>翻了一下资料，发现还有一个地方也提到了受孕育:</span><br>
<span>which beckoned the hunters and conceived the hunter' ...</span><br>
<span>那没吃够脐带取代格曼是什么意思，还有如果吃够了脐带为什么月神要跟我们打？</span><br>
</p><p><b>Hypercube: </b><br>
<span>耻幼女 发表于 2020-3-11 11:06</span><br>
<span>虽然态度乐观，但是革命路线不对还搞内耗就很难堪了。。。</span><br>
<span>而且就我的看法而言，如此偏执于进化的态度本 ...</span><br>
<span>动机和意图是好的只是方法有问题，只要用正确的方法就是可行的这就是血源的情况。其实剧情里其他人接近成功了，道具和方式都已经成功，少了能整合的人这时主角出现了。只是他们代价和错误实在太多了。</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>耻幼女 发表于 2020-3-10 14:50</span><br>
<span>盲视前段时间读了个开头，现在捡起来大约三天内能读完</span><br>
<span>对于基督教的隐射其实血源做的比较符号化，玩梗的 ...</span><br>
<span>还真就不是符号化和玩梗的程度。</span><br>
<span>举个简单的例子，圣歌团和教会主体产生分歧，继承了学院的一部分精神去研究宇宙。圣歌团在哪里获得了支持他们继续研究的甜头呢？蛞蝓。</span><br>
<span>血源里是这么描写蛞蝓的，医疗教会将这种软体生物称为“精灵”，是召唤星之女儿的媒介。为什么要叫做“精灵”呢？我认为是宫崎英高玩了一个谐音梗，在日语里精灵和圣灵同音，对于现实世界的信仰者来说这是不好的谐音，日本某些教会会提示教徒们不要把圣灵弄混成精灵。</span><br>
<span>圣灵作为三位一体概念中的一部分，在基督教史上对其的定位，不同教派产生过很大的分歧，各自在圣经中寻找支持自己观点的论据，论战圣灵是低于圣父圣子，还是与其他二者地位平等。</span><br>
<span>所以我一直都不倾向于将血源中的上位者人格化，阴谋论化。从人本位的角度去看待这些奇异的现象，人对上位者的摸索挣扎、看似误入歧途的研究、人类内部产生分歧和内斗，构成了血源大部分的矛盾冲突。</span><br>
</p><p><b>Hypercube: </b><br>
<span>耻幼女 发表于 2020-3-11 10:33</span><br>
<span>其实从这个角度再延展，也就可以解释游戏内为什么那些偏执于进化的学者要么就是走错路了要么就是陷入死胡同 ...</span><br>
<span>站在上帝视角看学者们在一无所知的情况下把飞升的道路用了一种及其简单粗暴的方式不停的试错了出来。他们在这个过程中填了多少坑甚至把自己都坑进去了，硬是给你试错到了接近成功的程度。可以说他们的暴力试错把上位者从未知存在试成了可知的存在。</span><br>
</p><p><b>耻幼女: </b><br>
<span> 本帖最后由 耻幼女 于 2020-3-11 18:04 编辑 </span><br>
<span>放眼大世界 发表于 2020-3-11 11:13</span><br>
<span>那没吃够脐带取代格曼是什么意思，还有如果吃够了脐带为什么月神要跟我们打？ ...</span><br>
<span>如果以我的这个理论出发的话，第二个结局代表你和大多数人一样，由于自己的局限性没有看清"进化"的真相，于是被如同死胎一样困于子宫(梦境中，成为了新的守护人等待下一个胚胎(猎人)。</span><br>
<span>前面说过了，格曼虽然仍然是人类，和罗姆这样的眷属没有本质的不同。都是奴隶而已，这个结局就是你悟性不够也成为了奴隶。</span><br>
<span>和月神打证明了你有了和古神分庭抗礼的能力。你想想之前整个流程里面打过boss的都是什么货色?人类被兽性占据变成的野兽，几个吃眷属伤害的伪上位者(罗姆，宇宙之女)，还有人类自己折腾出来的眷属的眷属(天庭使者)和只有外表像古神的伪神(重生古神)，唯一的例外是一看就不稀罕的亚米达拉，次级神祗而已，跟量产机似的遍地都是。</span><br>
<span>dlc的孤儿刚刚出生就能把你摁在地上锤，想想真正的古神后裔成长起来之后会是多么恐怖的存在。</span><br>
<span>月神是你第一个面对的高阶古神，但是作为古神它其实不太完善。关于月神的描述太少，而且还没做完，只能从形象上入手。月神的腹腔是空的，肋骨外露，原因只能脑补，但是至少能说明它的确是个残疾。所以它的战斗实力比较弱可能也是这个原因</span><br>
<span>我认为月神的降临的目的是两个，一是接生，二是测试。</span><br>
<span>古神想要产子的条件已经指明了:1.血月 2.代孕子宫 3.古神降临，结局三个条件都备齐了。</span><br>
<span>猎人梦境是它的代孕子宫，主角就是它精心培育的胚胎，主角以吃掉脐带的方式和子宫相连准备出产，月神测试主角是否有这个子宫降生。主角没有被它魅惑，而且打败了月神，证明了他确实已经准备充足。</span><br>
<span>＝＝＝＝＝＝＝＝</span><br>
<span>刚刚意识到漏了梅高乳母...这货能把拉来给别人家孩子把屎把尿当保姆我估摸着地位也不可能高到哪里去。噩梦屠杀也是在梅高的哭声停止之后才显示的而非杀了她之后就显示，更说明了她也只是个守护者那样的地位，但是她不吃眷族加成，我觉得这一点证明了就算是天然的古神也依然有比较明确的上下层分级...</span><br>
<span>看外网的资料库里面也提到她跟亚米达拉的生理结构很类似，都是背后有两对较长的手臂，脑洞一下有可能也只是个次级神祗?</span><br>
</p><p><b>woshenc: </b><br>
<span>耻幼女 发表于 2020-3-11 06:26</span><br>
<span>整个游戏只直接展现了两次古神的"descend"。</span><br>
<span>一次是重生"古神"，红月低悬，很快一团黑影遮蔽了月亮，一坨 ...</span><br>
<span>所以威廉的幻象指着月见湖就是让猎人去打破科斯的诅咒吗</span><br>
</p><p><b>耻幼女: </b><br>
<span>r6新赛季更新了，先去打打排位。。。下午大号也会解封，晚上换回大号来说说其他看法</span><br>
</p><p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span> 本帖最后由 紫毛母猩猩 于 2020-3-11 17:02 编辑 </span><br>
<span>woshenc 发表于 2020-3-11 11:48</span><br>
<span>所以威廉的幻象指着月见湖就是让猎人去打破科斯的诅咒吗</span><br>
<span>先看约瑟芙卡那根脐带的描述:</span><br>
<span>かつて学長ウィレームは「思考の瞳」のため、これを求めた</span><br>
<span>脳の内に瞳を抱き、偉大なる上位者の思考を得るために</span><br>
<span>あるいは、人として上位者に伍するために</span><br>
<span>Provost Willem sought the Cord in order to elevate his being and thoughts to those of a Great One, by lining his brain with eyes. The only choice, he knew, if man were to ever match Their greatness.</span><br>
<span>我们知道罗姆的进化是靠科斯给的眼睛，威廉大师在研究中对于眼睛的执着应该就是来源于此。</span><br>
<span>而每根脐带的共同描述是"瞳のひも"，眼之索。脐带就是自行开眼的必要条件。</span><br>
<span>但是血月也必不可少。科斯已经被拜伦维斯派的杀人越货小分队弄死在渔村了，剧情中再没有谁有能力给人类眼睛，现在要升仙只有成为surrogate一条路。</span><br>
<span>回想dlc的开场语:Curse the fiends, their children too. And their children, forever, true.</span><br>
<span>这里大家都以为fiend是指的其他古神，因为这段话可以和之前说的所有古神失去了孩子结合起来，矛盾点在于剧情中没有展现谁跟科斯有过节，诅咒同族断子绝孙是几个意思。</span><br>
<span>于是渔村的那个鱼人给了更多细节:Byrgenwerth... Byrgenwerth... Blasphemous murderers... Blood-crazed fiends... Atonement for the wretches... By the wrath of Mother Kos... Mercy for the poor, wizened child... Mercy, oh please...</span><br>
<span>那么fiend其实应该实指拜伦维斯的这帮凶手。</span><br>
<span>于是科斯在死前下的诅咒让罗姆封印住了血月，使得害死自己的罪魁祸首——拜伦维斯的研究中最重要的一环丢失了。这条路走不通大家又想继续研究进化又无可奈何所以后面才出现了学派分裂，搞血疗的搞血疗拼尸块的拼尸块。</span><br>
<span>古神不能产子可能只是其副作用，诅咒真正的目的是不让人类达到真正的进化，而且永生永世只能陷于身为劣等生物渴求超越之力而不得的窘境——前提是科斯不是被哪个不知名的古神打成烂肉奄奄一息丢进海里的话。如果她同时也跟其他古神结了梁子，那这一手诅咒就是一石二鸟，新仇旧恨一起报了。</span><br>
<span>所以威廉大师让主角去干掉罗姆应该就是为了解除诅咒，而非单纯的解封仪式。</span><br>
</p><p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span>Hypercube 发表于 2020-3-11 11:24</span><br>
<span>站在上帝视角看学者们在一无所知的情况下把飞升的道路用了一种及其简单粗暴的方式不停的试错了出来。他们 ...</span><br>
<span>这个视角也很有趣。。。</span><br>
<span>忘了是哪个科学家了，有人问他明知道大概率可能失败的实验为什么要去做，他的回应是至少我能证明这是个错误的方向而让后人不再重蹈覆辙。</span><br>
<span>问题是这群搞研究的疯子早已没什么道德感可言，代价太大了。你目的有多崇高不要紧，把你自己搭进去我也不在乎，我当了大半辈子良民今天赶了个夜路就被布袋哥拍黑砖绑去拼古神?</span><br>
<span>踩在同族的尸山上堆起来的研究，即使成功了也会背负万世骂名。</span><br>
</p><p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span> 本帖最后由 紫毛母猩猩 于 2020-3-11 18:13 编辑 </span><br>
<span>hshiki 发表于 2020-3-11 11:19</span><br>
<span>还真就不是符号化和玩梗的程度。</span><br>
<span>举个简单的例子，圣歌团和教会主体产生分歧，继承了学院的一部分精神去 ...</span><br>
<span>你的观点的矛盾点在于，人由于作为人类这种生物的局限性，在描述事物的时候最方便也最易于理解和传播的方式就是将所见之物人格化。</span><br>
<span>各种古老的以自然现象造神的神话体系便是由来于此。</span><br>
<span>即使是在近代，诸如道金斯这种顶尖学者，也会方方地把"基因"二字以"自私"这种充满主观感情色彩的形容词作为前缀放在封面上，尽管道金斯在书中一再强调自私这个词没有任何道德和感情判断在里面，这依然是能够最精准描述主旨的形容词。</span><br>
<span>对于"人格化"这一点，攻壳无罪里面的金对动物的观点是"深层无意识"，动物是缺乏对自我的认知的。鸠鸟会在一出生就把巢里的非同类踹下去，螳螂在交配后会把雄性的头咬掉，新的狮王会屠杀旧狮王的子孙——种种人类可以在自己的种群中找到对应却无法完全用自己的道德尺度评价的生物行为，对于这些生物而言只是本能的进犯行为。但这依旧不影响我们从观察这些行为中反思自己的种群——因为我们的自我意识足以让我我们认知到"自我"这个概念。而这个过程的第一步，就是把这些生物的本能行为人格化，这样才能方便用人类自己的尺度衡量。</span><br>
<span>所以如果把古神视作同样靠着表层意识驱动的生物，这也和那些以人格视角来描述古神的魂学家不冲突——这就是我们观察世界的方式，也正好就是人本位的核心观念。</span><br>
</p><p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span> 本帖最后由 紫毛母猩猩 于 2020-3-11 17:50 编辑 </span><br>
<span>为什么没多少人讨论啊</span><br>
<span>第一次心血来潮搞魂学考究，没人来打脸让我有点慌，人是很容易为自己一腔热血搞出来的产物沾沾自喜的生物啊</span><br>
</p><p><b>dds0: </b><br>
<span>a9有个坑了一半的考据，其他坛友也有发文的(还没坑完</span><br>
<span>lz的观点和他们好像也没什么矛盾，上位者没有具体人格，主题是追求进化，血源在立意上确实达到了很多游戏难以企及的高度。</span><br>
<span>而且因为写得少矛盾也少……每个人的解释都可以很合理</span><br>
<span>lz接着写啊，支持</span><br>
</p><p><b>lemon鱿鱼: </b><br>
<span>问个肤浅的问题</span><br>
<span>这个故事到底是个科幻的 人类因为寄生虫而得病的故事 还是个玄幻的 真的有神存在的故事？</span><br>
</p><p><b>lemon鱿鱼: </b><br>
<span>紫毛母猩猩 发表于 2020-3-11 17:49</span><br>
<span>为什么没多少人讨论啊</span><br>
<span>第一次心血来潮搞魂学考究，没人来打脸让我有点慌，人是很容易为自己一腔热血搞出来 ...</span><br>
<span>还不是因为你钓鱼太多 业障太重</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>紫毛母猩猩 发表于 2020-3-11 17:32</span><br>
<span>你的观点的矛盾点在于，人由于作为人类这种生物的局限性，在描述事物的时候最方便也最易于理解和传播的方 ...</span><br>
<span>我并不觉得有矛盾，也没有否定人格化便于理解的用处。举个别的例子，古人觉得有毒物质是恶毒的（正如恶毒这个词的产生），而很多物质呈现出的毒性仅仅是碰巧因为自然规律，阻碍了生物的正常生理运作。</span><br>
<span>这个问题，实际上是如何对待血源中呈现的神话（我更倾向于血源的叙事接近神话而不是具体的故事），如果停留在论述神话故事本身，血源的神话则更接近于其他游戏中怪力乱神的演绎。</span><br>
<span>从神话学的角度，神话的诞生必然基于现实中的原型，正如你所说的各种神话体系中用自然现象去造神的行为。血源的神话如果也遵循现实神话的规律，是由古人对客观世界的观察和造神演变而来，那么同样也基于自然现象的观察和总结，他们接触到了什么非自然的现象，又由此得出了什么结论。当然，幻想世界和现实是不一样的，我们真的看到了现实中没有的怪物，但是我们观察到的怪物（暂时不考虑梦境的滤镜），和血源住人的口中传颂膜拜的神明之间又有什么内在的关系，有很多值得讨论的空间。</span><br>
<span>血源中我们能直接观察到的上位者和眷属的行为几乎没有表现出高于野兽的智能，也没有语言和非本能行为的迹象，这一点也是我认为血源神话中最精妙的构思之一。你也说了在现实中我们根据动物的行为反思自己的行为，不也就默认了动物实际上是没有自我的嘛，仅仅是第一步方便理解而去假设动物拥有人性。</span><br>
<span>探讨游戏剧情每个人角度不同，各抒己见。</span><br>
</p><p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span>lemon鱿鱼 发表于 2020-3-11 18:06</span><br>
<span>问个肤浅的问题</span><br>
<span>这个故事到底是个科幻的 人类因为寄生虫而得病的故事 还是个玄幻的 真的有神存在的故事？ ...</span><br>
<span>这是寂静岭那思路吧？</span><br>
<span>至少在血源这个游戏里面，患病是真的神祗的存在也是真的，目前没有任何证据表明古神是集体幻觉，也不可能这么写。。。太唯心了</span><br>
</p><p><b>紫毛母猩猩: </b><br>
<span>hshiki 发表于 2020-3-11 18:09</span><br>
<span>我并不觉得有矛盾，也没有否定人格化便于理解的用处。举个别的例子，古人觉得有毒物质是恶毒的（正如恶毒 ...</span><br>
<span>没错。。。所以我说人格化的描述就是人本位的描述，其实是统一的，只是视角不同而已。以人的尺度揣度古神的是带入了游戏内学者的视角，你的视角是作为大幕外的观众的角度进行思考</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>紫毛母猩猩 发表于 2020-3-11 18:12</span><br>
<span>这是寂静岭那思路吧？</span><br>
<span>至少在血源这个游戏里面，患病是真的神祗的存在也是真的，目前没有任何证据表明古 ...</span><br>
<span>因为有梦境这层滤镜，怎么分析都行，只能说老贼太狡猾了……</span><br>
<span>从现实的角度也能找到很多暧昧的对应，比如月之魔物从天而降这个场面能让人联想到什么？</span><br>
<span>1.静脉注射的特征，药剂瓶需要高悬于头顶，血源的开头就有一个药剂瓶挂在头顶的特写。</span><br>
<span>2.输血用的血浆颜色和月之魔物身体的颜色都是黯淡的灰红色，这涉及到苍白之血这个词的文字游戏。</span><br>
<span>3.游戏机制，与月之魔物的战斗过程中玩家要不断攻击吸血。</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>泥潭的血源讨论氛围这么浓厚，我也去发一个帖子好了</span><br>
</p><p><b>msfan: </b><br>
<span>高级生命去人格化是克苏鲁题中应有之义。就应该这样理解才对。</span><br>
</p><p><b>菜乃茜: </b><br>
<span>记得连根塞几年前写的血源分析大致也是这个方向</span><br>
<span>楼主可以把他at出来讨论</span><br>
</p><p><b>真实之影: </b><br>
<span>不不不，书记标题不是这个哄小白和头条的风格，建议模仿他知乎文章的标题风格思路</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1918091[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
