<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>三刷完我觉得《天气之子》的结局越看越有味道啊</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>三刷完我觉得《天气之子》的结局越看越有味道啊</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:17:42 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>三刷完我觉得《天气之子》的结局越看越有味道啊[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1863215-1-1.html</link>
      <description>三刷完我觉得《天气之子》的结局越看越有味道啊&#13;
 本帖最后由 KyloRen 于 2019-11-3 22:28 编辑 

我一刷的时候觉得这个结局太长了吧，之前还说改下是不是比较好，感觉确实不能改，改了那就是纯粹的谈恋爱了，没有东京淹了，没有男主的纠结，以及最后男主的呐喊是根本达不到新海诚想要表达的，这种凌驾与社会身份之上的个人情感，非常激进的立意就这么迸发出来，这种纯粹的个人感情表达感觉是比拯救世界什么的更让人舒爽。感觉某些程度比《你的名字》更耐看。
&#13;
附上诚哥访谈
&#13;
自古以来存在着一种“正确的故事”，自然陷入异常，人们通过努力和牺牲与自然达成了调和，使自然恢复正常的故事。我们日本人从小就接触到这些故事，早已习惯了这种正确。
&#13;
但是，虽然可能有些牵强，如果把这种“正确的故事”带入到现实中又怎么样呢。比如说大气污染的问题，各国的领导人们都在宣扬着“这样是没问题的”，不去做出改变，这样下去真的能迎来happy end的未来，达到与自然的调和吗。恐怕大家都已经意识到了是很难的。
&#13;
世界都在转向极端排外主义，本应该自由的互联网却变为互相监视的工具。这些都是我身为一个中年人实在感受到的。世界变成这样是我们大人没有能阻止，从结果来说正是我们选择了这样的世界。但是对于本片所要传达给的少年少女来说，他们是无法选择的。身为大人的我们如果强加给他们一个主角们努力牺牲，达成调和的故事，未免有些过于自作主张，不负责任了。
&#13;
所以我决心要去讲一个“不正确的故事”。去讲一个少年少女们自己选择的故事。我想要描绘即使进入了无法挽回的世界，却仍能乐观坚强地生活下去的他们的样子。
&#13;
希望这部电影能带给生活在这个世界的人们一些惊叹和思考。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>朔方原的星: </b><br>
<span>一色彩羽的家人 发表于 2019-11-3 20:04</span><br>
<span>我也觉得比君名好看，夏美带着男主喊着“这样我也终于被通缉了（或者类似的台词）那里，脑子里瞬间过了一遍 ...</span><br>
<span>东京残响真的是让人永远忘不掉</span><br>
</p><p><b>朔方原的星: </b><br>
<span>Asukakawai 发表于 2019-11-3 21:23</span><br>
<span>我看到那里的时候第一反应这不是士郎和樱的故事吗？只做樱一个人的伙伴</span><br>
<span>你那樱到处杀人，阳菜到底干啥了……</span><br>
</p><p><b>2和3谁最可爱: </b><br>
<span>JustW 发表于 2019-11-3 20:21</span><br>
<span>男主为了女主牺牲世界对我来说是加分项，但男主的塑造实在是有点8行，而且那把枪真的太蠢了，从昨天看完到 ...</span><br>
<span>没有枪也许男主都压抑死了</span><br>
</p><p><b>ltype: </b><br>
<span>蕊本子 发表于 2019-11-3 22:20</span><br>
<span>本来君名就可以在下雪天桥上面的错过就可以出ENDING字幕了。</span><br>
<span>后面那些都是幻觉！</span><br>
<span>秒5才是神作！ ...</span><br>
<span>然而你名立项的时候就决定要做HE了，诚哥说理由是觉得自己能做HE了</span><br>
</p><p><b>ltype: </b><br>
<span>默逍 发表于 2019-11-4 17:14</span><br>
<span>诚哥好像有说过是先有了大丈夫这首歌他才敲定了最后的结局？出处不明真实性不负责任 ...</span><br>
<span>改结局是不会的，结局估计在做你名之前就想好了，改是不会改的</span><br>
<span>最多和你名一样重做下镜头，或多或少个几十秒的镜头</span><br>
</p><p><b>ltype: </b><br>
<span>真忘私绵 发表于 2019-11-5 17:41</span><br>
<span>二刷完 激光imax这次感觉是有点糊 片源问题吧虽然对外说是事故 但我越来越觉得社长老婆也是献身掉了……...</span><br>
<span>影院的问题，今天去的一个比较旧的商场，估计设备老化了就很糊很暗，前一天去的今年9月份开业的商场，体验就很好</span><br>
</p><p><b>支仓爱理: </b><br>
<span>默逍 发表于 2019-11-4 17:14</span><br>
<span>诚哥好像有说过是先有了大丈夫这首歌他才敲定了最后的结局？出处不明真实性不负责任 ...</span><br>
<span>敲定了结局怎么表现吧 小说后记写的 新海诚苦恼最后部分分镜怎么安排 故事的展开根据剧本已经确定了 分镜硬着头皮搞了搞也不满意 听了这歌后“我几乎是抄歌词似的写好了最后一幕的分镜，把一年前得到的这首曲子用在上面。实践的结果是它无可替代，那就是这个故事的最后一幕” </span><br>
</p><p><b>KyloRen: </b><br>
<span>五刷了，还想再看，很奇怪，虽然感觉剧情确实有断裂感，但是比君名充实的多，中间没有感觉有无聊的情况，君名就感觉歌与歌之间有点无聊。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ltype: </b><br>
<span>KyloRen 发表于 2019-11-12 08:33</span><br>
<span>五刷了，还想再看，很奇怪，虽然感觉剧情确实有断裂感，但是比君名充实的多，中间没有感觉有无聊的 ...</span><br>
<span>你名看多了的话，到了飛弾探访就感觉节奏忽然缓下来，爬完山节奏一下子又上来了</span><br>
</p><p><b>shellingnie: </b><br>
<span>结局对我来说是这片的加分项</span><br>
<span>不过前面扣分项更多</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>未来起航: </b><br>
<span>默逍 发表于 2019-11-04 17:14:54</span><br>
<span>诚哥好像有说过是先有了大丈夫这首歌他才敲定了最后的结局？出处不明真实性不负责任 ...我比较支持一种说法：radwimps的歌曲底味其实比想象中的要阴暗不少，诚哥的发挥不少地方都没能完全体现这点……</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>恐龙睡衣露水: </b><br>
<span>是这个道理。百变阳菜刻画的比三叶精致，更趋近百分百女孩。新海诚下功夫去捏这个姑娘了，各种属性捏的虽然有点匠气，但因为舞台跟得上（不如说就是为此设计的舞台），所以没有不自然。</span><br>
<span>就这点而言，在我心里是要比君名高的。</span><br>
</p><p><b>未来起航: </b><br>
<span>蕊本子 发表于 2019-11-03 22:20:16</span><br>
<span>本来君名就可以在下雪天桥上面的错过就可以出ENDING字幕了。</span><br>
<span>后面那些都是幻觉！</span><br>
<span>秒5才是神作！ ...君名结局的问题不用引入任何电影外的要素来解释，只用把火花那段十分钟多看两遍……</span><br>
<span>你什么时候见过那么唯美无害的陨石？就差把“我就是个做媒的工具人”写脸上了</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>aruruu: </b><br>
<span> 本帖最后由 aruruu 于 2019-11-12 09:47 编辑 </span><br>
<span>KyloRen 发表于 2019-11-12 08:33</span><br>
<span>五刷了，还想再看，很奇怪，虽然感觉剧情确实有断裂感，但是比君名充实的多，中间没有感觉有无聊的 ...</span><br>
<span>君名纯粹是少男少女之间的恋爱，天气之子并不局限于恋爱，还加了大段社会现实的描写，虽然处理的不好，但人物更有实感，能触动人的地方也更多。像阳菜做饭那段，真的被她折服了</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BKL-AL20, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>daizhenye: </b><br>
<span>很佩服能三刷五刷的，对诚哥是真爱。</span><br>
<span>那个毫无起伏的叙事节奏和废话太多的叙事方式，不管剧情讲什么，我看不进去第二遍。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ASK-AL00x, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0</span><br>
</p><p><b>ltype: </b><br>
<span>aruruu 发表于 2019-11-12 09:38</span><br>
<span>君名纯粹是少男少女之间的恋爱，天气之子并不局限于恋爱，还加了大段社会现实的描写，虽然处理的不好，但 ...</span><br>
<span>满脑子都是阳菜那三句话和”そっか”</span><br>
</p><p><b>bg54188: </b><br>
<span>有一说一，把东京淹了还是有点爽的</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LIO-AN00, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.0</span><br>
</p><p><b>ltype: </b><br>
<span>aruruu 发表于 2019-11-12 09:38</span><br>
<span>君名纯粹是少男少女之间的恋爱，天气之子并不局限于恋爱，还加了大段社会现实的描写，虽然处理的不好，但 ...</span><br>
<span>御宅訪問真的是把所有情绪都表达出来了故，甜死我了</span><br>
</p><p><b>百合豚: </b><br>
<span>能多刷这片子的大概只能说真爱了，我是觉得这片子无聊到可以当作上班摸鱼食粮用，可能都不够格</span><br>
</p><p><b>兰开夏: </b><br>
<span>而刷完就是。。。</span><br>
<span>两个人的逻辑和行为是要靠台词造出来的</span><br>
<span>额。</span><br>
<span>不过k&a咖啡店真的好甜，春夏的手艺是不是asuka教的呢</span><br>
</p><p><b>鱼雷鲨: </b><br>
<span>“世界本来就是疯狂的”这句话等于告诉你“正常”其实是个动态平衡，改变了之后还是动态平衡，没有天罚什么的</span><br>
</p><p><b>❃✽✾✶✻✼: </b><br>
<span>蕊本子 发表于 2019-11-3 22:20</span><br>
<span>本来君名就可以在下雪天桥上面的错过就可以出ENDING字幕了。</span><br>
<span>后面那些都是幻觉！</span><br>
<span>秒5才是神作！ ...</span><br>
<span>君名之所以成功很大程度上就是给秒五了一个交代   再来一遍秒五也没什么意思</span><br>
</p><p><b>NSpillows: </b><br>
<span>看完一半评论了 "这届观众不行"</span><br>
<span>结论 :都是爽 片给惯的</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>这次东京担当了传统的诚哥女主角</span><br>
</p><p><b>ltype: </b><br>
<span>NSpillows 发表于 2019-11-13 03:54</span><br>
<span>看完一半评论了 "这届观众不行"</span><br>
<span>结论 :都是爽 片给惯的</span><br>
<span>国家队ptsd</span><br>
</p><p><b>骈儿: </b><br>
<span>理直气壮，坚定不移的水淹东京后，这片子就从一众“正确的故事”中脱颖而出了</span><br>
<span>这次确实支持诚哥</span><br>
</p><p><b>Moseszi: </b><br>
<span>骈儿 发表于 2019-11-13 10:45</span><br>
<span>理直气壮，坚定不移的水淹东京后，这片子就从一众“正确的故事”中脱颖而出了</span><br>
<span>这次确实支持诚哥 ...</span><br>
<span> 恰到好处的发言让我无法分清你是蜜还是黑...</span><br>
</p><p><b>Sabbah: </b><br>
<span>错误的故事，公众不相容的爱情，想要表达这种叛逆感我举双手支持。</span><br>
<span>但是为了这种错误和叛逆而刻意把物理推理和思维逻辑线搞得千疮百孔真的难以赞同，从纯粹为了理念出现的随时上膛的**到体能不及格还被小学生一扑就倒的警察。过于荒诞的逻辑线对观影体验的影响近似于在强奸大脑，更令人迷惑的是这种让人过于摸不着头脑的叙事手法让个人认为这些有问题的剧情点其实是故意的，"我怀疑你怀疑我怀疑你是傻逼"。</span><br>
<span>相比之下讨论比较多的水淹东京在理解故事主调的前提下反而是可以让我接受的。</span><br>
</p><p><b>鱼雷鲨: </b><br>
<span>❃✽✾✶✻✼ 发表于 2019-11-13 01:17</span><br>
<span>君名之所以成功很大程度上就是给秒五了一个交代   再来一遍秒五也没什么意思 ...</span><br>
<span>互为交代，下一作估计要各种历史事件</span><br>
</p><p><b>daizhenye: </b><br>
<span>JustW 发表于 2019-11-4 16:48</span><br>
<span>和我想法一样，我感觉枪暴露出的问题其实是诚哥没能成功把现实题材和奇幻题材整合在一起，显得十分割裂。 ...</span><br>
<span>我倒是觉得枪和警察的问题体现出诚哥严重缺乏常识……这一点真的瞬间降低评价。</span><br>
<span>即使要给剧情加冲突也断不能如此强行，用没保险的异世界枪和警察傻逼来表现所谓东京的黑暗。我就觉得他把看二次元的都当傻子，看见现役jk就会脑子宕机啥也不管。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ASK-AL00x, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0</span><br>
</p><p><b>ltype: </b><br>
<span>daizhenye 发表于 2019-11-14 07:58</span><br>
<span>我倒是觉得枪和警察的问题体现出诚哥严重缺乏常识……这一点真的瞬间降低评价。</span><br>
<span>即使要给剧情加冲突也断 ...</span><br>
<span>我已经宕机了，还想再看一次阳菜</span><br>
</p><p><b>daizhenye: </b><br>
<span>ltype 发表于 2019-11-14 09:40</span><br>
<span>我已经宕机了，还想再看一次阳菜</span><br>
<span>好吧，诚哥你赢了，点中了宅男死穴。</span><br>
<span>40岁的老男人犯这种太浅显的常识错误我实在没法接受，10个阳菜5个弟弟也说服不了我。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ASK-AL00x, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>真忘私绵 发表于 2019-11-5 17:41</span><br>
<span>二刷完 激光imax这次感觉是有点糊 片源问题吧虽然对外说是事故 但我越来越觉得社长老婆也是献身掉了……...</span><br>
<span>一副讲神话故事的口气交代人柱背景的.上一个祭献的我感觉可能是几百年前的妹子了.所以现代的人几乎没人知道这种事情.</span><br>
</p><p><b>村上恒一: </b><br>
<span>如入鲍鱼之肆，久而不闻其臭</span><br>
</p><p><b>恤兵真綿: </b><br>
<span>这学期希腊的东西看得多，跟这种现代小情小爱的东西对冲了，导致我看了之后回味非常糟糕。</span><br>
</p><p><b>江口夕: </b><br>
<span>一开始pv看到阳菜挺好颜，然后结果真cos一把草莓致敬锦织哥哥，泥潭坛友还不买账明明是这届坛友不行阳菜旅馆里消失都是因为男主无意说了天晴好为 导 火 索，后面拔枪和弟弟“把姐还给我”都是一套范围很小的体系流程。世界系是东宝要加的要喷喷东宝就可以了诚哥这片立意单纯就是喷日本规则社会，小栗旬才是那个代表。梶裕贵就是跑龙套的谈不上和男主对立。</span><br>
</p><p><b>shramm: </b><br>
<span>自我催眠用不着发帖取暖</span><br>
</p><p><b>志摩凛: </b><br>
<span>我觉得挺好看，准备买本小说再看看~</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1863215[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>三刷完我觉得《天气之子》的结局越看越有味道啊[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1863215-1-1.html</link>
      <description>三刷完我觉得《天气之子》的结局越看越有味道啊&#13;
 本帖最后由 KyloRen 于 2019-11-3 22:28 编辑 

我一刷的时候觉得这个结局太长了吧，之前还说改下是不是比较好，感觉确实不能改，改了那就是纯粹的谈恋爱了，没有东京淹了，没有男主的纠结，以及最后男主的呐喊是根本达不到新海诚想要表达的，这种凌驾与社会身份之上的个人情感，非常激进的立意就这么迸发出来，这种纯粹的个人感情表达感觉是比拯救世界什么的更让人舒爽。感觉某些程度比《你的名字》更耐看。
&#13;
附上诚哥访谈
&#13;
自古以来存在着一种“正确的故事”，自然陷入异常，人们通过努力和牺牲与自然达成了调和，使自然恢复正常的故事。我们日本人从小就接触到这些故事，早已习惯了这种正确。
&#13;
但是，虽然可能有些牵强，如果把这种“正确的故事”带入到现实中又怎么样呢。比如说大气污染的问题，各国的领导人们都在宣扬着“这样是没问题的”，不去做出改变，这样下去真的能迎来happy end的未来，达到与自然的调和吗。恐怕大家都已经意识到了是很难的。
&#13;
世界都在转向极端排外主义，本应该自由的互联网却变为互相监视的工具。这些都是我身为一个中年人实在感受到的。世界变成这样是我们大人没有能阻止，从结果来说正是我们选择了这样的世界。但是对于本片所要传达给的少年少女来说，他们是无法选择的。身为大人的我们如果强加给他们一个主角们努力牺牲，达成调和的故事，未免有些过于自作主张，不负责任了。
&#13;
所以我决心要去讲一个“不正确的故事”。去讲一个少年少女们自己选择的故事。我想要描绘即使进入了无法挽回的世界，却仍能乐观坚强地生活下去的他们的样子。
&#13;
希望这部电影能带给生活在这个世界的人们一些惊叹和思考。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>YF30: </b><br>
<span>有一说一，是世界第一温柔的铳器管制法和不在乎持械袭警妨碍公务的社会守护了主角</span><br>
<span>我不知道是诚哥自己没经历没体会还是咋滴，反正那个三年的观察看护一出来我就知道这回他在跟社会撒娇要抱抱</span><br>
<span>什么东京淹了，海平面上升几十米社会屁事没有，相比起这个观察看护来说才是小事。</span><br>
</p><p><b>彼方的心: </b><br>
<span>为什么都说恋爱突兀，这俩明显是一见钟情</span><br>
<span>男主太明显，第一眼看上就勃起了，女主也很明显，带一个刚认识没几天的男生进自己家，孤男寡女丝毫不在乎，还亲自下厨，把自己最大的秘密告诉男主，怎么看怎么主动</span><br>
<span>之后的不过都是撒狗粮而已</span><br>
</p><p><b>lhawp: </b><br>
<span> 本帖最后由 lhawp 于 2019-11-4 01:17 编辑 </span><br>
<span>君名的魂穿在我看来有些过于钦定了，还是本作男女主这种从萍水相逢到同舟共济最后修成正果的展开更王道一些</span><br>
<span>另外这结局不就是黑魂3的灭火结局么</span><br>
</p><p><b>寺川愛美: </b><br>
<span>bunibuni 发表于 2019-11-4 00:42</span><br>
<span>说实话，最后水鱼围着阳菜让我想起刻印虫围着樱</span><br>
<span>朋友停一下，別這樣~</span><br>
</p><p><b>寺川愛美: </b><br>
<span>YF30 发表于 2019-11-4 00:45</span><br>
<span>有一说一，是世界第一温柔的铳器管制法和不在乎持械袭警妨碍公务的社会守护了主角</span><br>
<span>我不知道是诚哥自 ...</span><br>
<span>看你怎麼想，香港上一年，有一宗家庭糾紛，發展成嫌疑犯（一名醉漢）搶槍射傷警員，被控因拒捕而射擊和持槍意圖拒拒捕，一概不成立XD</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>rockroxas 发表于 2019-11-4 00:07</span><br>
<span>世界系的“压迫”很多时候是跟能力正相关的吧……电影里运作之所以不因男女主影响，是因为社会对这个能力 ...</span><br>
<span>压迫和能力正相关这个的确没错，在没有超能力的前提下，男女主是连在东京这个社会里面正常生活的能力都没有的少年少女，因为他们未成年、辍学这个身份已经让他们没有社会上的位置，他们的超能力在绝大多数时候只是给了他们挣扎的资本而已，社会并不需要对他们特意展示什么恶意，社会规则对他们的压迫就是无时无刻都存在的。</span><br>
<span>您觉得故事不成熟，诚哥只是想表达角色的情感我完全同意的，因为新海诚的确是这样做的，他的确是弱化了故事里面人物的背景而去强调限定场景下的情感，所以我觉得观众有权利表达这个不满。我单纯是说说我理解，枪这个道具如我前面回帖所说，主要是个标志，他拿着枪警察也只是想找他问话，真正影响的是他身份的缺失，他在东京是没有位置的，这会让警察必须把他遣返回家，所以他才对警察充满畏惧，畏惧的是他东京生活的终止。晴女的责任这事实际上只对女主角有意义，因为正如我所说，她和男主角都是缺乏在东京正常生活的位置，她在没有找到晴女这一身份前生活困难到要去卖了，成为晴女后得到无数的感谢，对于晴女这一身份的认同，对女主自我存在来说是很重要。您说是自暴自弃也没错，的确是女主本来仅有在东京的一点点位置将要失去时，她才选择了在她心中最能体现自己存在意义的晴女工作，去作为自己人生的终结。这里面有一个细节，女主在酒店里问男主希不希望雨停，就是在确认男主下意识的选择，因为男主的选择本身也包含了她存在的意义和位置，所以只有在男主角在拯救她时明确说了希望女主只为他们自己祈祷时，在女主才把晴女这一在她心中带有社会位置意义的责任给抛开，优先选择男主赋予她的位置和意义，这就是一种非常世界系的表现方式。您和很多观众觉得这些选择只是单纯的情感动机，我个人看来对于自身的认同本身就是带有强烈感情倾向的，而这种认同感所带来的执着往往就是责任了。男女主角通过相互依靠确认彼此的存在，以对双方的责任取代对世界（社会）的责任，这就是世界系啊。只不过和一般世界系作品不一样，新海诚在这种只属于彼此的责任建立后，并没有让男女主角抛弃社会属性，而是带着对于自身爱恋重量的认知而追求幸福。至于升华，我觉得新海诚并不一定认为这种选择就是升华，我觉得用追寻本心来形容会比较合适。</span><br>
</p><p><b>未来起航: </b><br>
<span>感觉就是糙...哪儿都是</span><br>
<span>论mv，君名那套可真是成功起到了叙情而淡化叙事的效果，而天气的哪次插入都是就那样。</span><br>
<span>论作画，天气前面好长一段时间的作画都跟太不上，不是这个量级投资该有的感觉。</span><br>
<span>然后就是这套剧情，且不管哪个方面吧，应该都能看出有那么点叛逆/讽谏的意思；但就是没内味，搞得反而莫名生草......</span><br>
</p><p><b>moudianzi: </b><br>
<span>这一部一些点我蛮喜欢的，例如最后那里，男主选择主动开枪来宣泄出的自己的“疯狂”的这种设计。在这样一个相对写实的日本环境里（？），16岁的男主能主动选择做出对着一群大人开枪的这种事情，算是很极端的行为描写了</span><br>
<span>但是在这背后，用于支撑这疯狂之一的男女主的情感部分，酝酿得不太够啊，以至于又总有一种“冷静点这女主至于你为她如此疯狂嘛”的违和感，毕竟这段反抗是发生在他主动出逃去找女主的过程中的。后来再想想，如果在两人一起开展晴女业务的那段中，再多一些细腻些的描写和交流的话，会不会好些，比起用几分钟直接带过几十天（对这段我甚至一度冒出过 “你到底是因为喜欢女主人的人还是因为钱才整天和女主在一起的” 的这种想法）</span><br>
<span>顺便就是结尾那一幕，男主归来看到女主又在祈祷动作的那个镜头，我第一反应还想着是不是接下来女主要当着男主的面消失，然后天气放晴，女主其实已经重获力量之类的（然而并没有发生）</span><br>
<span>于是后来又想，女主当初到底是因为什么原因才选择去牺牲自己的呀，晴女的活干出使命感了？为了世人？为了男主？为了弟弟？（感觉弟弟应该已经被遗忘了否则做出半夜牺牲自己丢下弟弟这种事总觉得很微妙）</span><br>
<span>而之后再看结尾的女主，似乎又已经放弃这么干了，所以说算是被男主说服，从而改变想法了？（还是说单纯因为已经没力量了）</span><br>
<span>以及再回过头看，整个城市被淹之后的轻描淡写——有一种城市被淹了似乎其实也不是啥大问题的感觉嘛，于是就更加困惑女主当初到底有没有必要冲动做出牺牲自己来拯救这破天气的行为了，还是说这对当时的女主有特殊意义？</span><br>
</p><p><b>warachia: </b><br>
<span> 本帖最后由 warachia 于 2019-11-4 01:57 编辑 </span><br>
<span>记忆消失 发表于 2019-11-3 22:53</span><br>
<span>实际上我认为这个结局是非常大胆的。这样的“标准”世界系离正常人的生活过于遥远，反而不太容易有实感。但 ...</span><br>
<span>矛盾虽然淡化了，但是最后有点出而绝非全盘回避。最后阳菜站在那里祈祷什么？从男主的心理活动来看很容易就能猜到还是在祈祷晴天。</span><br>
<span>虽然表现的轻描淡写，但是男女主角最后都是要背着这个包袱活下去的，这种味道我很中意。</span><br>
</p><p><b>haloQuQ: </b><br>
<span>就个人而言君名是一部带有新海诚风格的动画电影，而天气之子是真正属于新海诚的电影。新海诚的文青味在片子里得到了释放，以至于为了这股文青味故事整体逻辑显得不那么重要了。</span><br>
<span>以我来看诚哥本想把天气之子做成一部典型的日式青春片，青春暴力性反抗大人，拿欅坂一单直接拿来当主题曲都不过分的那种。东宝肯定不会让诚哥这么作死的，于是删删减减或者说阉割之后就得到了现在的天气之子。</span><br>
<span>从小说里可知，帆高是无法忍受家庭暴力而出走东京，电影里用光从岛上消失照向东京的意向来表达家对帆高而言已经失去了自由，东京才是充满希望而自由的。</span><br>
<span>电影前期反反复复出现在帆高身边的书《麦田里的守望者》却正好与之相反，主人公霍尔顿被学校开除来到向往的大城市纽约，发现这里的一切和自己想象的不同，他向往田园牧歌式的生活，而非大城市的堕落和虚伪，最终霍尔顿还是回到了家里。这本书显然不能成为鼓励帆高前往东京的精神食粮，一个显而易见的矛盾。所以说与其说这本书是给帆高看的，不如说是给观众看的。帆高是霍尔顿，东京是堕落的纽约，那谁是代表纯洁美好的菲比呢？</span><br>
<span>帆高初到东京的第一晚便见识到暴力与性，作品里的性暗示并不少，前期频繁出现的歌舞伎町一番街以及差点被哄骗去卖春的阳菜。而暴力就主要体现在手枪上。手枪是成年人的暴力，警察是暴力机构，而少年则用这份成年人的暴力来反抗暴力。所以说其实并不一定非要是警察，对方可以是黑帮可以是军队可以是外星人，只要能体现暴力，只不过东宝不会让诚哥这么玩。所以说饱受诟病的枪和警察在我看来其实是必须的，如果诚哥放开手脚很可能就是帆高在旅店同阳菜互相温存，然后雨夜里用uzi和警察互射，这样一种仿佛上世纪8090年代OVA动画一样的感觉。</span><br>
<span>回到光的问题，麦田守护者揭示了东京不是帆高的光，他的光是阳菜。阳菜是他的女神，她是母亲也是恋人，是伙伴也是家人，她能给予被家庭被东京殴打的帆高他最需要的爱。帆高所没有的一切都集中在阳菜身上，那么他为什么要选择拯救东京？东京与他只有冷漠，正如纽约对霍尔顿，阳菜就是霍尔顿的菲比，是他的救赎，从岛上追逐到东京的光。</span><br>
<span>所以在故事的结尾，则是“罪人”接受审判。帆高的罪是牺牲了东京，真正能宽恕他的只有阳菜，女神也选择和他一同承担，赦免了他的罪。</span><br>
<span>所以片子从一开始就不是世界系，诚哥别的不谈世界系还是富有经验的。就是一个典型非日常的BOY MEET GIRL，而非最彼这些被世界裹挟着求生的感觉。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>千本blur: </b><br>
<span>确实虽然天气之子有各种各样的问题，但结局让人很喜欢。</span><br>
<span>下一部就拍泷和帆高合力改造东京吧。</span><br>
</p><p><b>kiritokun: </b><br>
<span>因为以前阿诚世界系的结局都是妥协</span><br>
<span>君名是合家欢</span><br>
<span>而天子可以说是第一次对这个世界say no</span><br>
<span>这个故事就不是以前的那种“文青无病呻吟”而是王道的bmg救公主</span><br>
<span>至于喜不喜欢就是见仁见智，但是能看到阿诚改变制作思路就挺惊喜了</span><br>
<span>—— 来自 OnePlus GM1910, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>半自动式宅: </b><br>
<span>微博上拿大鱼结局对标天气的不是坏就是蠢，一个人祸一个天灾都能拿来对比</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>すみぺ: </b><br>
<span>有一说一 这个结局 真好</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span>lwa190212 发表于 2019-11-3 23:36</span><br>
<span>就一个城市被淹了，怎么算是世界呢，还有这个城市问题大着呢，细说下来这比起天灾更是人祸</span><br>
<span>比如城市建造者 ...</span><br>
<span>这段评论我表示认同 尤其值得大鱼海棠的编剧好好学一下</span><br>
</p><p><b>memphiseme: </b><br>
<span>bunibuni 发表于 2019-11-4 00:42</span><br>
<span>说实话，最后水鱼围着阳菜让我想起刻印虫围着樱</span><br>
<span>你这也太狠了...</span><br>
</p><p><b>hguawolo: </b><br>
<span>可恶什么时候才能在线看啊，我超想看的</span><br>
</p><p><b>内森德雷克: </b><br>
<img src="https://i.loli.net/2019/11/04/qY5pTOvBsuWkPVe.jpg" title="https://i.loli.net/2019/11/04/qY5pTOvBsuWkPVe.jpg"><br>
</p><p><b>无动于衷: </b><br>
<span> 本帖最后由 无动于衷 于 2019-11-4 12:13 编辑 </span><br>
<span>半自动式宅 发表于 2019-11-4 08:03</span><br>
<span>微博上拿大鱼结局对标天气的不是坏就是蠢，一个人祸一个天灾都能拿来对比</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方...</span><br>
<span>拿大鱼比如果是黑大鱼那没任何问题 </span><br>
<span>大鱼是又当又立 新海诚是照直了我不当好人去你大爷的世界的</span><br>
<span>业务水平就更不用多说了</span><br>
</p><p><b>ellis0811: </b><br>
<span>qi147iq 发表于 2019-11-03 20:19:01</span><br>
<span>这东京咋就淹了呢，水利工程不能修吗下水道还是比如德国</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>sudasuka: </b><br>
<span> 本帖最后由 sudasuka 于 2019-11-4 11:57 编辑 </span><br>
<span>世界系最后这结局倒无可厚非，只是男主塑造的不行</span><br>
<span>真实熊不代表有代入感</span><br>
<span>高潮部分也略显干巴，记得前几年看两小无猜，男主最后那段台词 “这比什么都好，好过麻**”，虽然是不真实的疯狂，让人不由得跟着男主嗨起来。</span><br>
<span>而这片逃亡和上天的部分完全没有抛弃一切那种爽快感，归结原因还是男主不行吧。</span><br>
<span>世界去他妈，只要跟女主在一起这种疯狂，没有这种爽快感，确实不行</span><br>
</p><p><b>moekyo: </b><br>
<span>你们真的有感受到阳菜和帆高之间有所谓的“大恋愛”存在吗，最搞笑的还是到最后还是要弟弟这个第三者点出来，“啊，原来我是喜欢她的”，真的拿头和泷比，全篇两人情感的变化那么突兀和生硬，实在无法共情。这也是给差评的最大原因</span><br>
</p><p><b>巴特爱素子: </b><br>
<span>lhawp 发表于 2019-11-4 01:14</span><br>
<span>君名的魂穿在我看来有些过于钦定了，还是本作男女主这种从萍水相逢到同舟共济最后修成正果的展开更王道一些 ...</span><br>
<span>就是这种钦定才显技术啊，把传统神话里的千里姻缘一线牵玩出花来。有情人历尽艰辛终成眷属反倒是非常老套的</span><br>
</p><p><b>西穆尔丹: </b><br>
<span>挺好的，很耐看。整部电影里我最喜欢的就是很多谭友瞧不上的枪的桥段和结局</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>朝仓和美: </b><br>
<span>我只希望这结局能表现得更好一点。</span><br>
<span>即使是想要表达“为了女主放弃世界”，但是男主实际上做的取舍也很奇怪。</span><br>
<span>放弃了东京？大人们说开什么玩笑。</span><br>
<span>放弃了正常人生活？学校同学都不知道被警察抓过。</span><br>
<span>放弃了赚钱的生意？放弃了好天气？</span><br>
<span>总之就是很不着边际。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>回字有四样写法: </b><br>
<span>既然大人的世界 充满恶意，那为什么还要为之献祭呢？相对于拯救家乡的君名，天气之子的角度更加深刻。天气之子里面的东京是肮脏龌龊的，那么这个恶意的城市毁掉就毁掉好了，大雨冲刷下或许会干净些。与集体避难的君名比，天气之子表达的是坚守自己的爱。</span><br>
</p><p><b>煌焰: </b><br>
<span>加入枪和警察的元素有些莫名，就为了让男主日剧跑一下吗？</span><br>
<span>但是对父权社会的反抗和不为千万人牺牲一人的社会思考是第一次在新海诚电影里感受到</span><br>
<span>尽管为了恰饭已经对背景尽量避而不谈，但有感受的人自然能感受到</span><br>
<span>但感觉最后票房应该不如君名那么好</span><br>
</p><p><b>シャスタ: </b><br>
<span>应该叫反世界系.</span><br>
<span>少男少女蹦跶一通,但是并不拯救世界的故事.</span><br>
</p><p><b>setree: </b><br>
<span>无法共情是一方面，另一个问题是这结局无法构成剧情结构的闭环，又不是彻底的开放式结局，有点别别扭扭狗尾续貂的感觉</span><br>
</p><p><b>天子剑: </b><br>
<span>除了结局拉回女主的时候没有像别的作品顺带解决一下世界面临的问题外，这个毫无波澜，平铺直叙的剧情是怎么被你们吹那么多花出来的。。。</span><br>
<span>通篇都是反正前面交代过一个细节，所以现在这样展开没问题的情节设计，要讲的事情多了，立马放歌拼几个镜头展现下故事梗概，要不要那么理所当然啊，我们是来看电影，不是来看大纲的。</span><br>
</p><p><b>3000: </b><br>
<span>俩人不来电，女主也不够prpr</span><br>
</p><p><b>zy370602: </b><br>
<span>有点奇怪为什么大家都看不惯男主拿枪的桥段。。你把个十五六岁血气方刚的乡下楞头小子直接传送到那么复杂的社会里，周围都是超出他理解的事物，一着急的时候直接上头了也不是不能理解的吧hhhh~电影里男主也跟警察表明态度了，就不能等我解决了这一切之后再跟你们走么，你们连这样都不行么，然后就急了呗</span><br>
</p><p><b>zy370602: </b><br>
<span>反正我最后看楼上那场戏时突然就觉得怎么枪声有点像雷声</span><br>
</p><p><b>phoenixxj: </b><br>
<span>稍微看了其他人分享的原作笔记</span><br>
<span>我觉得在诚哥的大框架里，很多电影的问题他是有自觉的，也就是很多电影问题他是故意这么做的。</span><br>
<span>当然，这个故意不是说故意做坏，能做好不可能故意做坏的。</span><br>
<span>这当中应该是一个取舍的问题。</span><br>
<span>人物刻画的、故事发展、影片长度，为了要达到自己的抒发的情感，这些都做了很多让步和割舍。</span><br>
<span>不得不说，大概也就诚哥这种人干的出来吧。。。金主兜底，心里有点文青，</span><br>
</p><p><b>朝仓和美: </b><br>
<span>zy370602 发表于 2019-11-4 15:10</span><br>
<span>有点奇怪为什么大家都看不惯男主拿枪的桥段。。你把个十五六岁血气方刚的乡下楞头小子直接传送到那么复杂的 ...</span><br>
<span>因为整个枪的剧情都是可有可无没头没尾。一开始就是路上随便捡的，有子弹没保险，平时随身携带根本没戏份，需要的时候上个线开一枪，不需要的时候又马上扔掉，等又要了又可以马上捡起来开一枪。</span><br>
<span>以这种莫名其妙的程度，把枪换成超能力，观感都比现在好。</span><br>
<span>要不就加强枪的戏份，讲诉少年是如何依仗枪生存，逐渐为所欲为，直到被女主骂醒。之后为了拯救女主又主动拾起了封印已久的枪，靠爱与正义彻底掌握了这一道具，而没有被暴力吞噬内心。抱得美人归后轻松写意地把枪还给警方。</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9500, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>shelmy: </b><br>
<span>warachia 发表于 2019-11-4 01:55</span><br>
<span>矛盾虽然淡化了，但是最后有点出而绝非全盘回避。最后阳菜站在那里祈祷什么？从男主的心理活动来看很容易 ...</span><br>
<span>同感 我觉得是normal end整个电影也没那么梦幻 更贴近现实了 剧情没有你名流畅但是立意不错</span><br>
</p><p><b>满月美夜子: </b><br>
<span>我觉得结局莫名地让我联想到，哆啦A梦的雪精灵如果有一个HE版。。。</span><br>
</p><p><b>JustW: </b><br>
<span>朝仓和美 发表于 2019-11-4 16:03</span><br>
<span>因为整个枪的剧情都是可有可无没头没尾。一开始就是路上随便捡的，有子弹没保险，平时随身携带根本没戏份 ...</span><br>
<span>和我想法一样，我感觉枪暴露出的问题其实是诚哥没能成功把现实题材和奇幻题材整合在一起，显得十分割裂。我觉得男主第二次看到枪如果选择主动放弃、冷静下来，还能算他成长了，结果他还是和第一次表现差不多，搞得之前女主说男主那两句白说了，大彻大悟也白大彻大悟了，不知道想搞什么。</span><br>
</p><p><b>静夜观星: </b><br>
<span>讲道理，这次的主题曲和电影是真的配，之前还没看的时候循环过好一阵子，现在来看剧情走向人物感情和歌词还是挺一致的，之前对着歌词瞎分析导致看的时候也没什么太过于不解的</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>默逍: </b><br>
<span>静夜观星 发表于 2019-11-4 16:54</span><br>
<span>讲道理，这次的主题曲和电影是真的配，之前还没看的时候循环过好一阵子，现在来看剧情走向人物感情和歌词还 ...</span><br>
<span>诚哥好像有说过是先有了大丈夫这首歌他才敲定了最后的结局？出处不明真实性不负责任</span><br>
</p><p><b>静夜观星: </b><br>
<span>默逍 发表于 2019-11-04 17:14:54</span><br>
<span>诚哥好像有说过是先有了大丈夫这首歌他才敲定了最后的结局？出处不明真实性不负责任 ...这次的几首曲子都有这种感觉，不过看完了感触最深的还是为了爱。</span><br>
<span>这么看来这次和RADWIMPS的合作看来更深了啊。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>FUZE: </b><br>
<span>讲道理 不说别的 </span><br>
<span>淹东京又不是淹世界。我又不是东京人，我干嘛在意你们东京人的感受。干嘛要死我老婆换你们东京一片阳光。关我锤子事。</span><br>
</p><p><b>zy370602: </b><br>
<span>朝仓和美 发表于 2019-11-4 16:03</span><br>
<span>因为整个枪的剧情都是可有可无没头没尾。一开始就是路上随便捡的，有子弹没保险，平时随身携带根本没戏份 ...</span><br>
<span>个人倒是觉得这样也无妨。无非就是往浅里说前期道具收着关键时候用得上，深里说的话就是年轻就别急着下结论，多接受多学习，总有用得到的时候，到时候用不到了再忘掉也不迟。这是《海边的卡夫卡》里一开始主角的观点。仔细一想好多愣头青出来闯社会的作品里，这种桥段貌似还不少。</span><br>
</p><p><b>zy370602: </b><br>
<span>JustW 发表于 2019-11-4 16:48</span><br>
<span>和我想法一样，我感觉枪暴露出的问题其实是诚哥没能成功把现实题材和奇幻题材整合在一起，显得十分割裂。 ...</span><br>
<span>现实里大彻大悟也不是咔吧一下就成了的，总要有一个把刺磨平的过程</span><br>
</p><p><b>zy370602: </b><br>
<span>静夜观星 发表于 2019-11-4 16:54</span><br>
<span>讲道理，这次的主题曲和电影是真的配，之前还没看的时候循环过好一阵子，现在来看剧情走向人物感情和歌词还 ...</span><br>
<span>个人觉得洋次郎这把算是开大了233电影后期甚至都有点音乐剧的感觉，唯一不习惯的是为什么不是同一个歌手</span><br>
</p><p><b>vf503: </b><br>
<span>我同意这是一个适合多刷的片 </span><br>
<span>对于结局的解读如果这个访谈是真的 那诚哥已经说得很透了</span><br>
</p><p><b>中野五月: </b><br>
<span>FUZE 发表于 2019-11-4 17:44</span><br>
<span> 讲道理 不说别的淹东京又不是淹世界。我又不是东京人，我干嘛在意你们东京人的感受。干嘛要死我老婆换你 ...</span><br>
<span>而且还没有一个人觉得是你老婆换来的晴天</span><br>
</p><p><b>真忘私绵: </b><br>
<span>二刷完 激光imax这次感觉是有点糊 片源问题吧虽然对外说是事故 但我越来越觉得社长老婆也是献身掉了…… 很多细节可以看出社长对这事是完全清楚的，包括老警察说起时的流泪，还有最后突然反水，大概是当年自己没勇气踏上鸟居把老婆找回来吧，这次不想帆高走相同的道路。</span><br>
</p><p><b>jiangmaomao123: </b><br>
<span>通过这访谈诚哥已经把他的想法说的很清楚了，他这次根本就不想做那种”正确的故事”，而且代入电影剧情来说，帆高离家出走到东京可以说遇到的大多数都是“社会的恶意”，好不容易找到一个喜欢的女孩还要为了动静的天气献身，最后去救老婆还被警察全程堵截，游戏体验极差。即使这样最后男主也没选择反抗社会而是老老实实接受惩罚回归社会了，这不挺好的吗， 反正老婆回来了，东京怎么样与我何干</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>nanaciel: </b><br>
<span>真忘私绵 发表于 2019-11-5 17:41</span><br>
<span>二刷完 激光imax这次感觉是有点糊 片源问题吧虽然对外说是事故 但我越来越觉得社长老婆也是献身掉了……...</span><br>
<span>大叔妻子人柱说太牵强而且在作品环境下没什么意义，要是事前多少知情的话在调查画和传承和亲眼看到女主放晴的时候完全没一点表示就很奇怪。去阻止男主我觉得完全是为了自己。前一晚刚和侄女讨论过女儿需要晴天和人柱这事到底有没有可信度，就算真的牺牲一个人换天气正常也完全可以。第二天就听到这种情况，他一个被社会磨平了的大叔会觉得男主的精神很感人但内心的真实反应肯定是不能接受为了一个妹子又换来天天下雨的日子的，在废楼里他对男主说做个大人吧也是指要男主认清利益关系，当然最后被男主一吼感动到了就帮男主了。</span><br>
<span>唯一一个可以做依据的点就是流泪，按小说版的内心描写这里是在想当年自己要是也有机会可以选择的话会怎么样，的确是个很模棱两可的点，不过我觉得就只是如此了，理由也是已经有很多安排了足够的冲突了再强行引申出这种里设定并没有意义。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1863215[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>三刷完我觉得《天气之子》的结局越看越有味道啊[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1863215-1-1.html</link>
      <description>三刷完我觉得《天气之子》的结局越看越有味道啊&#13;
 本帖最后由 KyloRen 于 2019-11-3 22:28 编辑 

我一刷的时候觉得这个结局太长了吧，之前还说改下是不是比较好，感觉确实不能改，改了那就是纯粹的谈恋爱了，没有东京淹了，没有男主的纠结，以及最后男主的呐喊是根本达不到新海诚想要表达的，这种凌驾与社会身份之上的个人情感，非常激进的立意就这么迸发出来，这种纯粹的个人感情表达感觉是比拯救世界什么的更让人舒爽。感觉某些程度比《你的名字》更耐看。
&#13;
附上诚哥访谈
&#13;
自古以来存在着一种“正确的故事”，自然陷入异常，人们通过努力和牺牲与自然达成了调和，使自然恢复正常的故事。我们日本人从小就接触到这些故事，早已习惯了这种正确。
&#13;
但是，虽然可能有些牵强，如果把这种“正确的故事”带入到现实中又怎么样呢。比如说大气污染的问题，各国的领导人们都在宣扬着“这样是没问题的”，不去做出改变，这样下去真的能迎来happy end的未来，达到与自然的调和吗。恐怕大家都已经意识到了是很难的。
&#13;
世界都在转向极端排外主义，本应该自由的互联网却变为互相监视的工具。这些都是我身为一个中年人实在感受到的。世界变成这样是我们大人没有能阻止，从结果来说正是我们选择了这样的世界。但是对于本片所要传达给的少年少女来说，他们是无法选择的。身为大人的我们如果强加给他们一个主角们努力牺牲，达成调和的故事，未免有些过于自作主张，不负责任了。
&#13;
所以我决心要去讲一个“不正确的故事”。去讲一个少年少女们自己选择的故事。我想要描绘即使进入了无法挽回的世界，却仍能乐观坚强地生活下去的他们的样子。
&#13;
希望这部电影能带给生活在这个世界的人们一些惊叹和思考。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>KyloRen: </b><br>
<span>三刷完我觉得《天气之子》的结局越看越有味道啊</span><br>
<span> 本帖最后由 KyloRen 于 2019-11-3 22:28 编辑 </span><br>
<span>我一刷的时候觉得这个结局太长了吧，之前还说改下是不是比较好，感觉确实不能改，改了那就是纯粹的谈恋爱了，没有东京淹了，没有男主的纠结，以及最后男主的呐喊是根本达不到新海诚想要表达的，这种凌驾与社会身份之上的个人情感，非常激进的立意就这么迸发出来，这种纯粹的个人感情表达感觉是比拯救世界什么的更让人舒爽。感觉某些程度比《你的名字》更耐看。</span><br>
<span>附上诚哥访谈</span><br>
<span>自古以来存在着一种“正确的故事”，自然陷入异常，人们通过努力和牺牲与自然达成了调和，使自然恢复正常的故事。我们日本人从小就接触到这些故事，早已习惯了这种正确。</span><br>
<span>但是，虽然可能有些牵强，如果把这种“正确的故事”带入到现实中又怎么样呢。比如说大气污染的问题，各国的领导人们都在宣扬着“这样是没问题的”，不去做出改变，这样下去真的能迎来happy end的未来，达到与自然的调和吗。恐怕大家都已经意识到了是很难的。</span><br>
<span>世界都在转向极端排外主义，本应该自由的互联网却变为互相监视的工具。这些都是我身为一个中年人实在感受到的。世界变成这样是我们大人没有能阻止，从结果来说正是我们选择了这样的世界。但是对于本片所要传达给的少年少女来说，他们是无法选择的。身为大人的我们如果强加给他们一个主角们努力牺牲，达成调和的故事，未免有些过于自作主张，不负责任了。</span><br>
<span>所以我决心要去讲一个“不正确的故事”。去讲一个少年少女们自己选择的故事。我想要描绘即使进入了无法挽回的世界，却仍能乐观坚强地生活下去的他们的样子。</span><br>
<span>希望这部电影能带给生活在这个世界的人们一些惊叹和思考。</span><br>
</p><p><b>nagitoY: </b><br>
<span>我也觉得比你的名字更好看，不过不知道是不是因为老婆都是新的好。老实说这种电影我从来就不太追求来龙去脉，天气之子也够紧凑，让我在看电影的时候没空想这些细节。</span><br>
</p><p><b>一色彩羽的家人: </b><br>
<span>我也觉得比君名好看，夏美带着男主喊着“这样我也终于被通缉了（或者类似的台词）那里，脑子里瞬间过了一遍东京残响男女主骑摩托逃离警车那个片段。</span><br>
<span>然后一首is就响起来了</span><br>
</p><p><b>KyloRen: </b><br>
<span>nagitoY 发表于 2019-11-03 19:59:40</span><br>
<span>我也觉得比你的名字更好看，不过不知道是不是因为老婆都是新的好。老实说这种电影我从来就不太追求来龙去脉 ...这种恋爱作品重要的情感的表达和释放，逻辑只要能自洽就行，或者说导演会把矛盾点掩盖在情感爆发之处，在看的时候不太会在意这些细节。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>nagitoY: </b><br>
<span>KyloRen 发表于 2019-11-3 20:09</span><br>
<span>这种恋爱作品重要的情感的表达和释放，逻辑只要能自洽就行，或者说导演会把矛盾点掩盖在情感爆发之处，在看 ...</span><br>
<span>是这个道理，我在别的论坛看到有人喷剧情，说“男主为了女主牺牲了世界”。我真是觉得这种人蛮无聊的</span><br>
</p><p><b>qi147iq: </b><br>
<span>这东京咋就淹了呢，水利工程不能修吗</span><br>
</p><p><b>JustW: </b><br>
<span>男主为了女主牺牲世界对我来说是加分项，但男主的塑造实在是有点8行，而且那把枪真的太蠢了，从昨天看完到现在一直回想这个片，怎么想那把枪怎么膈应。作为一个成年人，看到这片故意设计一把枪就为了把主角和成年人放到对立面上，感觉不太对劲儿</span><br>
</p><p><b>Finsty: </b><br>
<span>nagitoY 发表于 2019-11-3 20:18</span><br>
<span>是这个道理，我在别的论坛看到有人喷剧情，说“男主为了女主牺牲了世界”。我真是觉得这种人蛮无聊的</span><br>
<span>用不着别的论坛，泥潭就有，就在专楼里，还不少咧</span><br>
</p><p><b>灵魂收割机: </b><br>
<span>结局可以了，问题是后半他们都在干啥……</span><br>
</p><p><b>nagitoY: </b><br>
<span>Finsty 发表于 2019-11-3 20:22</span><br>
<span>用不着别的论坛，泥潭就有，就在专楼里，还不少咧</span><br>
<span>昨天才看的，砖楼太高了没去爬楼。</span><br>
</p><p><b>漫区专号: </b><br>
<span>比你名好看。最后的JK女主好棒！</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>不敢说比君名好看，但天气之子是新海诚最明确展示立意的一部作品，结局部分特别是台词是非常考究的。</span><br>
<span>豆瓣在对于这部作品的争论，有一点是这部作品究竟是一部标准的世界系作品还是一部反世界系的作品。认为是世界系作品的，觉得这电影有着世界系明显的特征，世界（社会）对男女主角的压迫，男女主角的感情和这世界（社会）主流意识明显孤立，男主作出选择时勇于选择个人幸福而让世界（社会）牺牲等等。认为是反世界系的，觉得男主的选择并没有那些世界系作品颠覆一切的特征（用泥潭一些回复的话来说，没有杀人如麻），最后男主没有和世界（社会）决裂，依然回归了世界（社会），对世界（社会）作出了妥协（用泥潭一些回复的话来说，小家子气）等等。</span><br>
<span>而我个人认为，新海诚应该是用他最擅长的世界系故事作为一种表现方式，阐述了一下他认为年轻人在这个社会生活中作出选择时，应该重视的一些事，其表现手法主要就是为了其立意而服务，既称不上标准的世界系作品也不是想对世界系作品作出什么批判，而电影的结局，就是对这个立意的具体陈述。如果仔细听一下结局部分的台词，就会知道新海诚表述的立意都包含了在里面。</span><br>
<span>对于立意的思考我引用一下自己对另一个帖子的回复：我觉得新海诚的想法比这个稍微复杂一点，他想展示的不单纯是为爱不顾一切牺牲社会的选择问题，而是要表现确切生活在于这个社会中的男女主角，作出这种选择背后的牺牲所包含分量的问题，以及敢于承认这份责任所该拥有的勇气问题。实际上，男女主角并不是处在社会的绝对对立面，社会对于他们，也并不是单纯给与压迫。诚然男女主角生活中绝大部分的压力是来自于社会的规则限制，高潮的矛盾也是来自于代表社会规则的暴力机关（警察），但是在男女主为了自身的幸福选择让社会巨大牺牲后，社会却并不承认这种牺牲，用男主身边人开解的话来说，他们认为这只是世界本来的样子而已，代表着这个社会并没有把这种责任压在男女主角身上，他们依然有着在这个社会内生存和追求幸福的权利，社会的规则除了有着压迫的一面外，同样有着包容的一面。只是最后女主的祈祷和男主的台词表明，他们内心还是愿意承担这份责任，并背负着这重量追求自己的幸福，意味着他们在承担社会压迫时追求本心，但在得到社会包容时依然追求本心，他们的内心在理解自身在这个世界和社会所处的位置后，依然愿意正视什么东西才是对自己最重要的，这才是选择的勇气。</span><br>
<span>男女主角这样的年轻人就算拥有超自然能力，他们依然不可能独立于社会去生活，社会也没有要求他们承担超过社会规则的责任，而年轻人应该做的，只是理解这些东西后，去找到并坚持对于自己最重要的东西而已。</span><br>
</p><p><b>curiousnoob: </b><br>
<span>我感觉根本就没什么社会和大人小孩的对立，更没什么责任。</span><br>
<span>里面不管谁，动机都是为了自己爽。就2个高中生一开始互相舔伤口还有点顾虑，后面回到了人应该有的样子，挺好的。</span><br>
</p><p><b>逸yi: </b><br>
<span> 本帖最后由 逸yi 于 2019-11-3 21:08 编辑 </span><br>
<span>肤浅立意自嗨加上一堆广告和半吊子商业元素   虽然阿诚现在有任性的权利但还是难看</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI MAX 3, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>bbbbbb111: </b><br>
<span>没错，我也认为男主最后那几句才是核心主题</span><br>
</p><p><b>真忘私绵: </b><br>
<span>很喜欢这个结局、不俗套，立意高。</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>JustW 发表于 2019-11-3 20:21</span><br>
<span>男主为了女主牺牲世界对我来说是加分项，但男主的塑造实在是有点8行，而且那把枪真的太蠢了，从昨天看完到 ...</span><br>
<span>我个人胡扯的意见，不代表新海诚的态度。枪不单纯是表现主角和社会对立的意志，而比较接近一个剧情提示道具。枪在电影中出现了三次（男主能看到枪这实体的情况），这三次枪出现后都出现了不同寻常的剧情转折，第一次男主无处可去在M记流连遇上了女主，标志着男主非日常生活的契机出现，第二次女主带男主逃去废弃大楼，然后女主像男主展示了祈祷之力，标志着男主正式见证非日常生活，第三次是男主去拯救女主，真正踏上了非日常空间。我个人觉得日本这个和平社会，枪对于普通的社会大众来说并不是日常的事物，所以每次枪的出现对于男主来说，都表示着非社会性、非日常的经历开始，而因为警察代表的是社会规则的暴力机构，所以警察对于男主持枪的追捕，代表着社会规则对于男主的压迫，而男主用开枪去进行反抗，实际要展示的是后续男女主角在非日常力量下对本心的守护。算是一种包含世界系思想的表现手法吧。（不过根据我看诚哥的采访，他初衷单纯是想找些机会让男主耍一下枪而已…）</span><br>
</p><p><b>蕊本子: </b><br>
<span>剧情变俗套的诚哥真不好看，其实还有很多情节可以深入挖掘一下但是诚哥懒了</span><br>
</p><p><b>Asukakawai: </b><br>
<span>我看到那里的时候第一反应这不是士郎和樱的故事吗？只做樱一个人的伙伴</span><br>
</p><p><b>冷静一下: </b><br>
<span>myarms 发表于 2019-11-3 20:51</span><br>
<span>不敢说比君名好看，但天气之子是新海诚最明确展示立意的一部作品，结局部分特别是台词是非常考究的。</span><br>
<span>豆瓣 ...</span><br>
<span>我觉得这片主要的问题是没表现出这种选择的分量问题。</span><br>
<span>男主独白对长期下雨的看法都仅限心理问题，雨下太久大家不高兴，天晴了大家好开心呀</span><br>
<span>然后他们利用天晴赚钱的时候解决的都是什么祭典，商业街提高营业额。。这些都只是人类生活的非必须项，唯一有点关系的应该是那位大叔的女儿患哮喘晴天有利于健康。</span><br>
<span>而且结尾部分，下了三年雨的东京，被改造成亚洲威尼斯，人也不过是改变生活方式</span><br>
<span>你要体现这选择的分量吧，至少也说说带来的恶劣影响阿，东京人口大规模撤离，农业受影响农产品急缺。。当然这就太沉重不符合这电影风格了</span><br>
</p><p><b>就很菜: </b><br>
<span>诚哥是把危机彻底浪漫化了，有点虚无主义的意思</span><br>
</p><p><b>路人甲乙丙: </b><br>
<span>道理我都懂，但是立意高故事却讲不好有什么意义呢</span><br>
<span>这类型的作品还少吗</span><br>
<span>天气之子是一个爽文，但是爽点不够，写得不够好</span><br>
</p><p><b>chexk03: </b><br>
<span>那新海诚宇宙的下一部拍哪里，不要东京了么，新片的新闻里带一句，水都新东京？</span><br>
</p><p><b>jsyyyz: </b><br>
<span>看完我是觉得你名男主强的不像学生了</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span>冷静一下 发表于 2019-11-3 21:38</span><br>
<span>我觉得这片主要的问题是没表现出这种选择的分量问题。</span><br>
<span>男主独白对长期下雨的看法都仅限心理问题，雨下太 ...</span><br>
<span>您说的这个，其实也是评论这部电影一个比较主流的观点，也就是我上面所说的，相比起其他世界系作品，这部作品男主角为爱背负的罪业，实在太轻了，又没有像最终兵器少女那样全人类死绝，又不是翼神那样重整了一个世界，真是对不起世界系的阿诚的称号啊。就我个人看来，新海诚的确没又打算写到那种程度，因为到了那个地步，社会都崩坏了，或者说社会原有的规则都被打破了，那时候，男主女主身上的社会属性都已经消失了，就已经不是展示年轻人和社会关系的作品了。新海诚没有打算教年轻人怎么毁天灭地，破坏社会，正如在君名里面，他并不认为泷的行为最初动机是要拯救世界（小镇），他最初只是打算要拯救自己喜欢的女孩而已，他认为年轻人没必要背负那种程度的责任，新海诚想展现的，只是年轻人应该找到并守护自己重要的人，而这种想法，并不代表着要和社会产生无可挽回的对立，社会没那么脆弱，山手线被淹那坐船就是了，社会也有足够的包容，帆高和阳菜回归社会就够了，但男女主也不是没有收获的，至少他们明白了是在什么选择下坚守着对本心的坚持，改变社会这种分量究竟有多重，我觉得看到东京都这千万人口的日常生活改变，也算不轻了。</span><br>
</p><p><b>rockroxas: </b><br>
<span> 本帖最后由 rockroxas 于 2019-11-3 22:20 编辑 </span><br>
<span>myarms 发表于 2019-11-3 20:51</span><br>
<span>不敢说比君名好看，但天气之子是新海诚最明确展示立意的一部作品，结局部分特别是台词是非常考究的。</span><br>
<span>豆瓣 ...</span><br>
<span>这个想法挺有意思，作为男主的想法也很棒，不过要说是作品的想法有点勉强吧</span><br>
<span>社会对于男女主角的压迫跟包容都是男女主“自以为是”的，但从社会的角度看，“压迫”是机械、冷漠（没有人听男女主的感受），“包容”却是亲近、不理解（大叔跟婆婆对于男女主都有好感又不知道女主的能力跟选择），这两者之间无法对等。假如说这就是作品的想法，那只能说没有很好的表现出来。压迫跟包容都不是因为能力，但男主的选择却跟能力完全挂钩，两件事扯在一起，就很难让观众理解这个主题，只能通过男主最后一段的内心独白感受（而不是通过故事），与其说是升华不如说是强行点出主题。</span><br>
<span>就我个人看法，是编剧把好大一个锅甩给了女主背，大到有点搞笑了，好像这也是很多人看见水淹东京后的感受……</span><br>
</p><p><b>jacklibran: </b><br>
<span>蕊本子 发表于 2019-11-3 21:18</span><br>
<span>剧情变俗套的诚哥真不好看，其实还有很多情节可以深入挖掘一下但是诚哥懒了 ...</span><br>
<span>那君名的大团圆岂不是更俗</span><br>
</p><p><b>jsyyyz: </b><br>
<span>男主一直说是女主的商业合作伙伴，其实他出的力还不如女主弟弟多。然后这样的男主到最后举着枪说他需要女主。。</span><br>
</p><p><b>蕊本子: </b><br>
<span>jacklibran 发表于 2019-11-3 22:16</span><br>
<span>那君名的大团圆岂不是更俗</span><br>
<span>本来君名就可以在下雪天桥上面的错过就可以出ENDING字幕了。</span><br>
<span>后面那些都是幻觉！</span><br>
<span>秒5才是神作！</span><br>
</p><p><b>rockroxas: </b><br>
<span>jsyyyz 发表于 2019-11-3 22:18</span><br>
<span>男主一直说是女主的商业合作伙伴，其实他出的力还不如女主弟弟多。然后这样的男主到最后举着枪说他需要女主 ...</span><br>
<span>男主出的力明显比弟弟多啊……弟弟小学生能出什么力，构建网站跟客户联系什么的都是男主在干的（女主跟弟弟看起来不怎么懂电子产品）</span><br>
</p><p><b>jsyyyz: </b><br>
<span>rockroxas 发表于 2019-11-3 22:23</span><br>
<span>男主出的力明显比弟弟多啊……弟弟小学生能出什么力，构建网站跟客户联系什么的都是男主在干的（女主跟弟 ...</span><br>
<span>不过这也改变不了女主对于男主的作用这一点。主要是我没看出男主对女主的感情的发展，基本上就是旅馆里做梦男主知道女主要消失了才回过味来的感觉</span><br>
</p><p><b>catkineko: </b><br>
<span>没想那么多，看完结局感觉就是真tm爽。世界怎样关我P事为啥要我拯救，老娘就是要选择爱情</span><br>
</p><p><b>彼夏伊始: </b><br>
<span>一色彩羽的家人 发表于 2019-11-3 20:04</span><br>
<span>我也觉得比君名好看，夏美带着男主喊着“这样我也终于被通缉了（或者类似的台词）那里，脑子里瞬间过了一遍 ...</span><br>
<span>这一句真的回味，各种既视感闪过</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9350, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>巨魔手作RPG: </b><br>
<span>chexk03 发表于 2019-11-3 21:54</span><br>
<span>那新海诚宇宙的下一部拍哪里，不要东京了么，新片的新闻里带一句，水都新东京？ ...</span><br>
<span>庵野哥哥早铺好路了，第二新东京市在长野县。</span><br>
</p><p><b>记忆消失: </b><br>
<span>实际上我认为这个结局是非常大胆的。<最彼>这样的“标准”世界系离正常人的生活过于遥远，反而不太容易有实感。但是<天气之子>的程度就拿捏得很合适，会让人情不自禁地想自己在那种情况下会这么选择，毕竟每个人都经历过湿漉漉的雨天，知道那是怎么样恶心的感觉。而那些在世界毁灭和女人中选择女人的人，在面对这种影响小的多的选项时，未必可以轻易的下决断。</span><br>
<span>从这个意义上来说<天气之子>虽然有点小家子气，可是抛出的问题的感觉却如同身上的蛛网，存在感不可谓不强。</span><br>
<span>同时阳菜做晴女时的刻画，那些人在晴天时的笑容，在阳菜回来的时候也将消失了吧。阳菜说她看到其他人的笑容很开心，说自己找到了生活的意义。在最后的结局中，这些话语显得那么脆弱。这里面有很多可以深挖的东西（那个网站之后只有一个委托？骗鬼啊），但是诚哥很聪明的淡化了这些问题。饶是如此，这个结局也足够激进了。</span><br>
</p><p><b>masshiroo: </b><br>
<span>我也喜欢这个结局。不光是结局，整个电影的节奏较快，很入戏，当年看君名的时候还在男主的某些内心独白部分走神来着</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>myarms: </b><br>
<span> 本帖最后由 myarms 于 2019-11-3 23:05 编辑 </span><br>
<span>rockroxas 发表于 2019-11-3 22:13</span><br>
<span>这个想法挺有意思，作为男主的想法也很棒，不过要说是作品的想法有点勉强吧</span><br>
<span>社会对于男女主角的压迫跟包容 ...</span><br>
<span>嘛，我这人在评论电影时有一个先决条件，就是相信走出电影院的第一感受，如果这部电影的内涵是我感受不到的，说明这部电影拍得不够通俗易懂，这是电影品质的问题，观众是可以基于这点去对电影进行负面评价的，所以我完全同意您对这部电影的观点，新海诚既然没能用电影语言说服这么多的观众理解他的立意，那站在观众角度，是应该给与这部电影差评的。我只是单纯说说我对这部电影的理解，我也不是新海诚本人，一千个观众眼中有一千个哈姆雷特，我的观点自然有我的阐释在内。</span><br>
<span>首先您说的“社会对于男女主角的压迫跟包容都是男女主“自以为是”的”，这观点非常正确，因为这就是世界系的特征，男女主角站在自己的角度理解世界的，而他们的意志甚至可以改变世界，但在电影里，社会的运作并不会因为男女主角的意志而停止，实际上就算男女主角是改变了社会，社会只是换了一种方式，用另一种方法运作下去，男女主角只要遵守社会的规则，他们在社会的位置并没有发生什么变化，所以一部分观众把这部作品称为反世界系的作品。您说的“但从社会的角度看，“压迫”是机械、冷漠（没有人听男女主的感受），“包容”却是亲近、不理解（大叔跟婆婆对于男女主都有好感又不知道女主的能力跟选择），这两者之间无法对等。”这观点也非常正确，从社会角度解构的确是这样的，只不过对于世界系作品来说，男女主角以外的意志均为世界的意志，只有他们彼此之间的意志是属于他们本人的，基于这种理念才会有那些不惜毁灭世界也要保住彼此间的爱情的故事，但这部电影中，男女主的意志和世界（社会）的意志并没有那么敌对，就算是社会暴力机关的警察，也只是要男女主回到社会规则而已，还有些警察是对他们的爱情保有同情心的（那么老年警察）。这部作品一直都通过台词来展示新海诚的观点，例如和阳菜在酒店房间相处时独白的台词，例如老年警察在和须贺先生谈话时对于男女主角感情的羡慕台词，例如须贺先生在赶走帆高后，说出对于个人重要性排序的台词，例如男主重回东京后，泷的奶奶和须贺先生对于帆高心中责任的台词，新海诚一直都有意识地展示自己的观点，实际上，电影对于晴女责任的强调是有一个明显的递进关系，阳菜做晴女工作后感觉为人带来晴天是自己的责任——》须贺先生和夏美谈论赶走帆高时，强调了基于个人重要性去做出选择——》帆高在酒店中看着阳菜独白不用给与他任何东西不要夺走他任何东西——》救阳菜相逢时说为我们自己祈祷——》三年后，由泷奶奶和须贺先生说出东京沉没这不是帆高和阳菜的责任——》结局，帆高说，我们的确改变的了世界，但我们一定没问题。其实故事很清晰，阳菜把停雨视作自己的责任，帆高把阳菜视作他的责任，结局用身边的人（社会）告诉帆高年轻人别胡思乱想，没人打算强加责任给你们，做好自己就够了，而帆高和阳菜愿意承认这种责任，是基于他们对本心的认知而已。</span><br>
</p><p><b>南门二: </b><br>
<span>天气之子让我对诚哥有了改观，最早觉得他是个无病呻吟文青监督，君名之后是个现充商业爱情片监督，现在除了画面之外终于有点有意思的东西了</span><br>
</p><p><b>默逍: </b><br>
<span>衔接上硬伤很多，gun是最大的败笔，但是结尾真的很有味道，非常任性，总的来说还是可惜了，单就剧情上来说可以做到更好的</span><br>
</p><p><b>Risten: </b><br>
<span>我看电影的时候就已经届到了诚哥的想法，虽然故事讲得垃圾，但是单就结局来说，我更喜欢天气之子的。</span><br>
<span>你名其实在拯救小镇的时候炸电站的神奇操作跟拔枪怼警察也就五五开，只是时空穿越更好发挥，故事节奏好，掩盖了这些尴尬的地方。</span><br>
</p><p><b>天气_nini: </b><br>
<span>其实这个结局男女主本身都没有牺牲，和JC的冲突也太强行，我觉得可以假设男主背景是东京的地产富豪家庭，和家有冲突离家出走了，由于家庭背景关系，东京知事方非常卖力，所以要一直躲着JC，然后由于男主的选择，男方家庭的地皮无力开发破产了，男方彻底能和家庭决裂开启新生活</span><br>
</p><p><b>lwa190212: </b><br>
<span>就一个城市被淹了，怎么算是世界呢，还有这个城市问题大着呢，细说下来这比起天灾更是人祸</span><br>
<span>比如城市建造者的问题，现实中会研究气候变迁，百余年前一直下雨淹成海的地方为何现在不下，这地方是否适合大规模发展，当然也有可能一拨人冒着风险先建设起来了，之后也没人提醒入股须谨慎</span><br>
<span>比如天气巫女的问题，你的好天气有可持续发展的前景吗，你嗷地一声上天了，能保证一代一代能前赴后继地献身吗，不过看起来城市里的大人物也不知道巫女的事，搞不好都是为了些私事上天换来天公一段时间的好心情，被建设者会错了意</span><br>
<span>你们一代代不细致的行为积累下来的误会造成的大祸，这锅准备让谁接着呢？</span><br>
<span>对现任巫女来说，无组织无纪律非编内，没有培训也没有补贴，只能靠着特殊的身体赚点小钱养家糊口，然后直接安排上天，比996还过分了</span><br>
<span>这种情况巫女不继续自爆就对了，这锅就应该扣到每个人的头上，然后正视人与自然的关系，全面提升生态文明建设，才能实现人类与自然和谐共生的可持续性世界 </span><br>
<span>这次爆了，只是让问题拖延到下一代上而已，根本没有拯救世界，何况也不是拯救世界，是一个阴差阳错建不符合发展规律的城市</span><br>
</p><p><b>BAKA林: </b><br>
<span>更喜欢天气之子的结局+1，虽然确实毛病太多了，整体水平也跟君名又不少差距</span><br>
<span>希望能看到有着任性结局，电影整体能有君名水准的诚哥（梦里）。</span><br>
</p><p><b>栗悟饭177: </b><br>
<span>我喜欢这个结局，正确都一边去。但是故事实在讲的不咋地，积蓄，爆发不够。用q来做成和大人的对立以及最后阶段的阻挠实在太脱节了，把这个重新设置下，前面情感积累再用点力会好非常多。同样是日剧跑帆高和三叶的情感认同就不是一个层次。</span><br>
</p><p><b>rockroxas: </b><br>
<span> 本帖最后由 rockroxas 于 2019-11-4 00:18 编辑 </span><br>
<span>myarms 发表于 2019-11-3 23:02</span><br>
<span>嘛，我这人在评论电影时有一个先决条件，就是相信走出电影院的第一感受，如果这部电影的内涵是我感受不到 ...</span><br>
<span>世界系的“压迫”很多时候是跟能力正相关的吧……电影里运作之所以不因男女主影响，是因为社会对这个能力没有了解，除了男主所有出场角色（包括弟弟）都只是接近相信而没有触及到本质，从社会角度来看甚至只是都市怪谈。</span><br>
<span>世界系是一个筐，可以作为写作参考，诚哥似乎是只看重角色的情感表达，没有执着于遵从或者反抗这个体系，但表现出来的是故事不成熟，要素多而且没有很好的统合到一起（比如为了让警察在跟超能力无关的情况下介入而塞了一把枪）</span><br>
<span>你说的“晴女责任的递进”我没能理解……我记得在专楼里有人说这个作品对于“能力跟责任”没什么实际描写，没感觉到阳菜有“献出生命”的动机，我也是同感（更像是感觉自己没救了所以自暴自弃）。你说的这条线跟责任没多大关系，就是个人情感的爆发跟收束而已。我没仔细了解背后设定，单从电影得出的结论是：阳菜没有亲人，只能自力养弟弟，生活穷困到出卖自己也在所不惜；在跟男主的交往中发现带来晴天是自己（从情感到生活）的价值；身体有异状但不明所以，直到侄女点出后觉得自己快要死了；在剩余的人生中找到自己的意义（为男主带来晴天）</span><br>
<span>故事上更像是air（现代观铃线）那种病危女主跟男主互相依靠的感觉，最后升华却是自我认知、责任跟社会包容，这就很难感受得到。</span><br>
</p><p><b>糟糕的魔女: </b><br>
<span>jsyyyz 发表于 2019-11-3 22:26</span><br>
<span>不过这也改变不了女主对于男主的作用这一点。主要是我没看出男主对女主的感情的发展，基本上就是旅馆里做 ...</span><br>
<span>谈恋爱这里节奏太快了……感觉没有把两个人从朋友走向暧昧的感觉做出来，只能靠一段MV赶进度……</span><br>
<span>不如君名做出了两个人若有似无的默契和暧昧感。这一段其实应该多加点料的，而三年后的结局完全可以删减一点把时间留给这里让感情铺垫更加充实一点。</span><br>
<span>—— 来自 Sony H8324, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>支仓爱理: </b><br>
<span>你们这么在意那把枪 我怎么好像在哪看到个说法是新海诚一直想要玩枪所以这次就有了 </span><br>
</p><p><b>就烦起名字: </b><br>
<span>一起逃走吧</span><br>
<span>我只是想再一次见她而已</span><br>
<span>我只是缺了超能力和一个HE而已......诚哥!!! 扎心了</span><br>
</p><p><b>野上由加奈: </b><br>
<span>支仓爱理 发表于 2019-11-4 00:11</span><br>
<span>你们这么在意那把枪 我怎么好像在哪看到个说法是新海诚一直想要玩枪所以这次就有了...</span><br>
<span>去看你名的资料集，阿诚原本就像让taki玩枪</span><br>
</p><p><b>bunibuni: </b><br>
<span>Asukakawai 发表于 2019-11-3 21:23</span><br>
<span>我看到那里的时候第一反应这不是士郎和樱的故事吗？只做樱一个人的伙伴</span><br>
<span>说实话，最后水鱼围着阳菜让我想起刻印虫围着樱</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1863215[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
