<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>求问，【动物医学】这个专业如何？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>求问，【动物医学】这个专业如何？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:54:39 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>求问，【动物医学】这个专业如何？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1847808-1-1.html</link>
      <description>求问，【动物医学】这个专业如何？&#13;
家里亲戚今年高考，二本，女，一心想报这个专业。家长觉得这个专业不靠谱，想劝她读临床医学。不知坛子里是否有相关专业的大佬现身说法一下，这个专业目前的就业前景如何？感谢！</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>余广良: </b><br>
<span>求问，【动物医学】这个专业如何？</span><br>
<span>家里亲戚今年高考，二本，女，一心想报这个专业。家长觉得这个专业不靠谱，想劝她读临床医学。不知坛子里是否有相关专业的大佬现身说法一下，这个专业目前的就业前景如何？感谢！</span><br>
</p><p><b>思春期默示录: </b><br>
<span> 本帖最后由 思春期默示录 于 2019-7-19 11:17 编辑 </span><br>
<span>兽医好像是暴利行业</span><br>
</p><p><b>pulotocore: </b><br>
<span>动物医学是属于看起来很low但实际上能够实现暴利的行业</span><br>
<span>不过你得真有点本事</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI STF-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>pulotocore: </b><br>
<span>不过这个专业开学第一课就是解刨兔子</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI STF-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Yerish: </b><br>
<span>能找到兽医工作的话是暴利，印象中是南农的王牌专业之一，好像要读五年来着？以及和大型动物打交道挺累的，认识个妹子在uc davis交流的时候天天喝牛打交道</span><br>
</p><p><b>尼曼兔: </b><br>
<span>不用很累就可以月薪一狗起的专业，前提是把执业兽医考出来。</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>做宠物的兽医有前途，做畜牧类的兽医又苦又累还有风险。</span><br>
</p><p><b>政治家: </b><br>
<span>二本临床医学还是女的这是害人？</span><br>
</p><p><b>namirin: </b><br>
<span>给阿猫阿狗看病真的暴利</span><br>
</p><p><b>政治家: </b><br>
<span>啊我是说家长害女儿，歧义了</span><br>
</p><p><b>山下野人: </b><br>
<span>看你毕业后是去治猪治牛还是治猫治狗</span><br>
</p><p><b>余广良: </b><br>
<span>谢谢各位的回复！之前也在网上搜索了一遍相关信息，但没找到太详细的，去宠物医院之类的貌似要从助理熬起？晋升难度大吗？</span><br>
</p><p><b>ssrs644526902: </b><br>
<span>我就学这个，真的不累？坐标广州，兽医行业996是底线，有事没事加个班，身边同事平时日常灰头土脸。月薪一狗也没那么容易，身边月入一狗的都至少28、9了，讲真学这个真挺累的，下班也得学习不然跟不上趟赶趟的考试提升。。。如果不是真心爱小动物，是爱而不是云吸猫狗的那种喜欢，我现在对想跟风报这个专业的其他人就俩字，快逃</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span>动物医学不要想歪了。。说阿猫阿狗的都是想当然</span><br>
<span>骟牛骟马还差不多</span><br>
</p><p><b>ssrs644526902: </b><br>
<span>余广良 发表于 2019-7-19 11:30</span><br>
<span>谢谢各位的回复！之前也在网上搜索了一遍相关信息，但没找到太详细的，去宠物医院之类的貌似要从助理熬起？ ...</span><br>
<span>二本的话难度不大，毕业你就能直接入职，这行人才缺口很大。但是起步工资不高，也就四五千……等考到执兽证+公司内部晋升上去能当医生了就好了</span><br>
</p><p><b>葛饰应为: </b><br>
<span>告诉她解剖狗的机会挺大</span><br>
</p><p><b>余广良: </b><br>
<span>政治家 发表于 2019-7-19 11:28</span><br>
<span>啊我是说家长害女儿，歧义了</span><br>
<span>求问二本临床医学有啥坑的地方，也许可以劝劝家长。</span><br>
</p><p><b>天平: </b><br>
<span>现在临床不是博士还能找到工作吗？</span><br>
<span>小区有个非211985一本临床没考上研究生家里蹲了三年不得不跑去本地妇婴医院了。</span><br>
</p><p><b>cosx: </b><br>
<span>专业不知道，兽医证也得自己考</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>思春期默示录 发表于 2019-7-19 11:16</span><br>
<span>兽医好像是暴利行业</span><br>
<span>宠物医疗不是更暴利</span><br>
</p><p><b>mono: </b><br>
<span>是不是可以天 *天*撸*猫了 </span><br>
</p><p><b>delpin: </b><br>
<span>扬州大学？兽医全国第一</span><br>
</p><p><b>坚果大爷: </b><br>
<span>宠物医院挺赚的，也又脏又累又容易受伤</span><br>
</p><p><b>narizen: </b><br>
<span>宠物兽医是真暴利，如果口才好会连哄带忽悠主人的话，入这行钱景相当好</span><br>
</p><p><b>chronicle: </b><br>
<span>ssrs644526902 发表于 2019-7-19 11:31</span><br>
<span>我就学这个，真的不累？坐标广州，兽医行业996是底线，有事没事加个班，身边同事平时日常灰头土脸。月薪一 ...</span><br>
<span>读临床医学的可是27，28才开始工作，月入还没有一狗</span><br>
</p><p><b>ssrs644526902: </b><br>
<span>chronicle 发表于 2019-7-19 13:01</span><br>
<span>读临床医学的可是27，28才开始工作，月入还没有一狗</span><br>
<span>至少28、9的意思是有那么极少数的人能拿这个数，据我所知真正稳定拿这么多的也得三十多了……兽医比不了临床苦倒是真的，我们落后一点嘛，用的都是临床早就用上甚至快淘汰的那套玩意儿，发展慢等于要学的少</span><br>
</p><p><b>lushark: </b><br>
<span>宠物医院暴利的是老板，打工的想啥呢。而且更临床医疗一样，一本五年读出来，稍微有点追求的会愿意去莆田医院当医生么？但去了大型畜牧厂就是苦脏累，收入就算高也够不上投报比的。   简而言之，动物医学和临床医疗一样，如果是准备好了留学移民的，未尝不可，否则劝人学医天打雷劈。</span><br>
</p><p><b>lushark: </b><br>
<span>建议让她读一下我朋友的心路历程https://www.zhihu.com/question/33267294/answer/58641824，中国农业大学的动物医学尚且如此，白日梦还是该早点醒。</span><br>
</p><p><b>陈佩: </b><br>
<span>别王好了想 小诊所的就业要求都挺高的 钱也一般 而且加班是常态 不过在二本算想对来说还行的</span><br>
</p><p><b>不做手残党: </b><br>
<span>开头和两年前我表妹情况一模一样</span><br>
</p><p><b>陈佩: </b><br>
<span>不过等等高考不早都报完了嘛 都录取完了啊 </span><br>
</p><p><b>这是闹球甚: </b><br>
<span>想办法给猫狗看病，毕业后挤进好小区旁边的宠物诊所</span><br>
</p><p><b>余广良: </b><br>
<span>谢谢各位的回复！大概总结一下大家的回复，所以就二本来说，临床医学比较坑，动物医学找工作没问题，但比较苦（待遇得看情况？），这样的吗？</span><br>
<span>另外，看她家长劝她学临床医学的架势，和我这边大概了解到她的意愿，大概没有考虑留学移民吧……</span><br>
</p><p><b>余广良: </b><br>
<span>陈佩 发表于 2019-7-19 15:54</span><br>
<span>不过等等高考不早都报完了嘛 都录取完了啊</span><br>
<span>提前批，一本，二本之类的是分批次开始报名和录取的。</span><br>
</p><p><b>风蚀: </b><br>
<span>我带猫看病的时候，那个风趣的兽医跟我说，他觉得兽医挺好的，可以给动物看病也可以给自己看病，他感冒了都是自己给自己打针的……学普通的医就只能给自己看病不能给动物看病。</span><br>
</p><p><b>rei402: </b><br>
<span>动物医学对标牛马羊猪，宠物医院那种叫小动医</span><br>
</p><p><b>dplax: </b><br>
<span>不知道还来得及不。。我算是半个本专业的，先说下吧。</span><br>
<span>先说点废话，大专那边这专业叫兽医专业，在本科这边分为俩，一个是动物科学，一个是动物医学，为什么我说半个本专业？因为我专业是前者。这俩者区别并不是说太大，后者可能要学的东西更多点。</span><br>
<span>这方面在本科就业来说，并不是说很好，除非你本来有亲戚或者家业是搞养殖或者宠物医院。毕业后去留一般有这几个：</span><br>
<span>一是留校，废话不说。</span><br>
<span>二是考研，动物科学和动物医学，乃至很多生物专业考研是很简单的，举个例子我们当时班里21个人，9个人考研，其中8个人都过了，全是重本学校，还有1个人因为跨专业考计算机研究生所以落选了，所以其实我们班是100%研究生通过率。</span><br>
<span>三是直接找工作。找工作的话一是实验室，这个是废话；二是去宠物医院，和13楼说的差不多的情况，但是算是最理想的本专业就业情况；三是去养殖公司做兽医，这个是真的累，又脏，比你想象中脏很多的那种，而且可能还兼任卖兽医药或者饲料一类的任务。四是考公，这条路别想了，需要这个专业的公务员职位很少很少。</span><br>
<span>非本专业的工作就不说了，这些没参考意义。</span><br>
<span>以上是我毕业（2014年)的就业情况，从目前和大学同学沟通来看，截止到目前还是没多少变化的。所有生物专业都不好就业。废话一下：好的就业情况应该是橄榄球形，让中端收入成为主流。而生物专业的就业情况是金子塔形状。大部分人收入都在低端，整个就业形势是金字塔形，真正收入高的是少数。</span><br>
<span>如果嫌弃字数太多，直接看这一段：不建议读动物医学，乃至生物专业都不建议。</span><br>
<span>最后讲个生科院老师跟我们谈生物的笑话：</span><br>
<span>21世纪是生物的世纪，只是现在还在黎明，而你们这些生物专业的学生是死在黎明的炮灰。</span><br>
</p><p><b>尼曼兔: </b><br>
<span>说兽医不会很累是对标医生最初的住院超长规培，想入职门槛低一点（二本的话）万一被弄到儿科、急诊之类的科室才是真的惨。</span><br>
</p><p><b>dplax: </b><br>
<span>哦对了，再给LZ讲个事，在我毕业的时候了解到的，很多生物界大牛是计算机转生物，或者生物转计算机，因为当时真正热门的专业是计算生物学，LZ感受下</span><br>
</p><p><b>ssrs644526902: </b><br>
<span>余广良 发表于 2019-7-19 16:07</span><br>
<span>谢谢各位的回复！大概总结一下大家的回复，所以就二本来说，临床医学比较坑，动物医学找工作 ...</span><br>
<span>如果是铁了心在这两者中挑，动医肯定没临床惨倒是……问题是为什么非得在这俩之间挑啊，这得多想不开……</span><br>
<span>选动医并准备走小动物方向的话，也得考虑家庭问题，得想好家长能不能受得了自家女儿996不着家过年也顶多放三天的工作劲头，而且这还是我这种混日子的人，身边奋发上进的同事007孜孜不倦学习的都有……家里如果不在大城市就很难，现在兽医行业发展好的基本上都是一线城市，越差的城市学习资源就越差。当然了就像37楼说的，这个专业考研考博都不算难，分数线低又缺人，一路读下来在学校当个老师也不错</span><br>
</p><p><b>neverer: </b><br>
<span>ssrs644526902 发表于 2019-7-19 20:40</span><br>
<span>如果是铁了心在这两者中挑，动医肯定没临床惨倒是……问题是为什么非得在这俩之间挑啊，这得多想不开…… ...</span><br>
<span>你们个个说这个专业不好那个专业不好，你们倒是觉得一个二本的女生读什么专业好呢？读经济管理文秘出来做文员还是读工科做工程师还是读个数理化？就算读师范，二本其实也没什么好的吧</span><br>
</p><p><b>dswll: </b><br>
<span>大学班里三十多个人，真正从事本专业的不到五个人，这还要算上搞兽药的。这个专业五年读下来还要考兽医资格证才能真正算医生，收入和投入不成正比。另外前面也不少人说了，这个工作其实又苦又累普通人挣不到太多，不考研的大多是要改行。</span><br>
<span>女生学这个就业面也比较窄，自己家里有钱开业诊所还行，不然就只能想办法考对口事业单位或者留校了。</span><br>
</p><p><b>d-scher: </b><br>
<span>很脏很臭，天天跟牛羊这些东西打交道，我们学校兽医学院就在我们学院隔壁，有个小牧场圈养了一堆牛羊。。。猫猫狗狗是想多了。</span><br>
</p><p><b>美人希: </b><br>
<span>我一个测试同事之前就是宠物医院里做兽医的，后来自学转岗逃难到我这里来做软件测试了，现在995已经三年多了，看她上班一直很开心的样子，我寻思这兽医的确是没啥好的</span><br>
<span>— from OPPO PAAM00, Android 8.1.0 of S1 Next Goose v2.1.2</span><br>
</p><p><b>我宅故我在: </b><br>
<span>我记忆中动物医学是生物相关专业里最好就业的一门了，但是前面还有一句，学生物打断腿</span><br>
</p><p><b>yang3350380: </b><br>
<span>学到真本事，这个真心暴利，看看你家附近的宠物医院</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>脑洞: </b><br>
<span>以后可以做割蛋员也不错呀</span><br>
</p><p><b>80天拯救沃夫朗: </b><br>
<span>当宠物医生可以给你推荐一部漫画！！《百足宠物诊所》———主角跟帖子里这个女生一开始的水平都差不多【很有参考价值，也可以问这部漫画作者相关问题】</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1847808[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
