<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>美少女战士Another Story攻略剧情介绍（视频也完结）</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>美少女战士Another Story攻略剧情介绍（视频也完结）</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 14:22:57 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>美少女战士Another Story攻略剧情介绍（视频也完结）[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1925265-1-1.html</link>
      <description>美少女战士Another Story攻略剧情介绍（4/22更新到四章中段）&#13;
 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-4-22 10:48 编辑 

美少女战士的漫画动画红遍天下，游戏方面因为高额版权等原因不是很多特别90年代后。而其中风评最好的游戏之一就是SFC(超级任天堂)的RPG Another Story。我也是久闻其名，这几天终于有时间下载下来玩了一下，非常喜欢所以打算写一篇攻略介绍。
&#13;
这个游戏是1995年出的，当时第三部S结束了，所以故事设定是发生S结束后。剧情和人物走的是动画路线，也汲取了一些漫画元素。此外游戏里扮演重要作用的小卫的玫瑰水晶，和后来第四部SS的黄金水晶如出一辙，可能游戏制作组当时已经从直子那里获得了一些创意。
&#13;
游戏性简介
&#13;
游戏是传统日式RPG，本身不能即时存档，得跑到任何一个露娜P旁边才能存，扑街后自动读取上一存档点。在大战之前和各个小镇都会有露娜P，每个单元完成后也会提示存档。最终幻想6的战斗模式。全队最多5人的回合制。阵型也有讲究，靠前的人+攻击力-防御力，靠后的相反。我最喜欢的是X型阵型，除了前后四人外，中间的人攻击力最高，防御力也最弱。
&#13;
练级是通过踩**的方式，只要战斗结束时候没挂，就能获得全额经验。打怪完除了经验还能获得钱，还有一些特殊的道具可以在一个名贵品商店换钱，所以这个游戏里赚钱是很容易的事，毕竟要是美少女战士们要成天为了钱奔波也太违和了，大部分人家境还是很不错的。大部分的消耗道具都可以在商店买到，打怪也有高几率获得。
&#13;
每个战士可以最多装备三个饰品增加属性，可以是完全一样的东西。每个人都有两件专属饰品胜于大部分商店卖的，在前四章的故事流程中在特定箱子里获得。还有一些顶级饰品也是以同类方式入手。
&#13;
每个战士都有自己的技能，不管动画原创还是漫画独有的在里面都有，还请CV专门配了漫画里独有的技能。每个技能都需要消耗魔法值，最低为1最高为12。魔法值最高为12点，在战斗后会自动补满。因此练级时候只要能秒杀敌人不用担心魔法耗干。战斗中是不可自动恢复的，但是有很多道具帮忙恢复。后期的商店道具可以一次性补满全队的魔法值，大买特买后完全不用担心续航。
&#13;
战士们除了平砍和单体技能外，还有组合技以及全体技。每一套组合技都需要特定2-3个战士才能用，效果也不一样。同时不是谁和谁都能用，像小兔和所有战士都有组合技，效果也不同。这些技能只需要耗费1个人的行动力而不是两个人一起用，但是魔法值是两人或者多个人一起扣。每次用都会获得LAP，越高组合技威力越强。而全体技都是攻击类，大部分都是专属阵型才可以用。而威力最强的行星连击也就是动画第一部结尾五战士打败美塔利亚女王那招必须要小兔加上内四才可以用，无论阵型是什么都能用。
&#13;
人物一共有以下属性：HP、攻击、防御、速度和闪避。攻防方面，这个游戏数值不高，一旦攻击/防御差到一定量，伤害会以倍数增加/降低。所以加属性的装备和战斗中能让属性变化的道具/技能对于战士们加成很重要。同时战斗中有一个选项指令是格挡，这个指令也很有用，虽然不能攻击但是这一回合内防御值加倍。防御低或者等级低的战士用防御的情况下可以从被秒杀变成受到极其轻微的伤害，避免团队在完成控场之前减员。
&#13;
战士的HP最高是999，单击伤害最高9999。因此血量超过1万的敌人是无法被秒杀的，同样哪怕血到了999，如果防御不够高还是很容易被后期的BOSS秒杀。千万不要单纯因为等级高数值高了就小看BOSS，还是稳妥为上。
&#13;
闪避属性也很重要，因为闪避越高越不容易被状态技能命中。而这个游戏的状态都很恶心，除了中毒是每回合按照百分比扣HP外，其他石化、混乱、催眠和心控每个都会让人物失去行动力，大部分战斗中甚至战后都无法解除。哪怕马上治愈状态，人物也需要到再下回合才能行动。BOSS后期又大多都会使用集体状态技。特别作为后排辅助人员，中了状态的话对团队打击更是巨大的。
&#13;
还有一个支线任务就是完成一幅拼图，一共180多块，大部分是通过刷怪获得的，有7块是作为第二章亚美、真琴和美奈子的个人任务中以隐藏道具的方式获得。在第四章时，主角团队可以回到第二章的地图。根据攻略，真琴的4块拼图必须在第二章做任务时获得，其他都可以第四章时候折回来拿。而且如果只是错过一两片还是可以通过刷怪集齐的。最终BOSS之前，只要凑齐了拼图就会获得10个强力饰品，足以把战士们武装到牙齿。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>Zest 发表于 2020-4-24 11:17</span><br>
<span>顺便，这游戏有天朝爱好者提取出SFC素材+自制素材改到PC上的汉化版，剧情没变，基本可以算原样照抄的同人吧 ...</span><br>
<span>没想到国内也有如此有心的粉丝，感动。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>Zest 发表于 2020-4-24 11:22</span><br>
<span>阿普苏是不是圣斗士星矢OMEGA第一季那个大BOSS</span><br>
<span>是的，名字都来自于巴比伦神话的最初原神。</span><br>
<span>他的配偶提亚马特和他是苏美尔文明的创世双神，提亚马特也是无数奇幻里巨龙的原型。这个游戏国外粉制续集原创BOSS就叫提亚马特。</span><br>
</p><p><b>MVnetVn: </b><br>
<span>美少女战士 以前很喜欢玩</span><br>
<span>最喜欢玩sfc的无印 金星用鞭子那一代</span><br>
<span>现在才晓得居然还有rpg</span><br>
<span>以前都是横版过关最多有格斗</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>MVnetVn 发表于 2020-4-24 11:35</span><br>
<span>美少女战士 以前很喜欢玩</span><br>
<span>最喜欢玩sfc的无印 金星用鞭子那一代</span><br>
<span>现在才晓得居然还有rpg</span><br>
<span>美战还是最适合做RPG，动作类也最好有一定的RPG元素。</span><br>
<span>这版还有一点好在正好放在S，剧情最巅峰阶段。10个人基本是极限了制作方都这么说，之后剧情下降不说，再加角色就有些太多了。</span><br>
</p><p><b>Zest: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-4-24 09:28</span><br>
<span>先歇歇太累了，哈哈。</span><br>
<span>这个游戏国外还有粉丝做过续集，打嘉拉西亚和一个新反派，名字都用迪亚马特。 ...</span><br>
<span>意大利人做的那个？看不懂啊</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>Zest 发表于 2020-4-24 11:51</span><br>
<span>意大利人做的那个？看不懂啊</span><br>
<span>貌似有英文的，但是毕竟是粉丝作品，改良版目前还没完成。</span><br>
</p><p><b>hamartia: </b><br>
<span>？</span><br>
<span>已经掉到第2页了，楼主不用艾特管理员来加入精华帖或推荐什么的吗</span><br>
<span>s1你不自荐的话，管理员可能当你没需要或太过谦虚</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>这游戏的剧情是比较接近动画还是漫画啊？</span><br>
</p><p><b>放眼大世界: </b><br>
<span>这游戏的剧情是比较接近动画还是漫画啊？</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>放眼大世界 发表于 2020-4-25 21:58</span><br>
<span>这游戏的剧情是比较接近动画还是漫画啊？</span><br>
<span>95%都是动画，人物个性和剧情都是。比如土萌教授黑月四姐妹的人物，阿丽也是动画的个性。漫画里也没说老女王在封印美塔利亚让大家转世的时候力竭死了。</span><br>
<span>只是参照了一些漫画设定，特别是四天王的前世。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-4-26 01:00 编辑 </span><br>
<span>外网还有一篇制作者采访。</span><br>
<span>大体内容：</span><br>
<span>他们当时工程很紧张，因为S还没结束甚至早期遥满没出场，问直子要设定之后还是对人物很难把握，需要配合动漫自己尝试（这方面他们做得很好）。直子这里工作方还建议每个人都有独立戏份。他们打算让无限学院回归，但是不作为主要的故事发生点因为S结局打完了。</span><br>
<span>邪战士除了伊丝塔都是对银水晶有质疑的人，和被银水晶赐福想成为战士的大部分人相反。</span><br>
<span>安沙尔和小小兔的故事用的罗密欧和朱丽叶的模式。</span><br>
<span>用进悟来作为第五章的剧情推进人物是为了加强姐弟俩的情谊，欣和安沙尔也是为了作为镜像。</span><br>
<span>最大难点就是十战士同框都要对话有戏份，这个在其他RPG很少见。连每个人的站位他们都安排了很久。</span><br>
<span>S电影开始制作后为电影留了一些空间（虽然实际上没来得及放多少相关内容）。</span><br>
<span>游戏要出续集很难，因为用了几乎所有S为止的明星人物。</span><br>
<span>这是全反派（除了土萌教授）头像，总体很传神，就是狄曼特王子略受了一点。西普琳还可以显得更锐利点。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>万分感谢加精。</span><br>
</p><p><b>武男: </b><br>
<span>真爱了，居然特意攻略了一番</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-5-13 00:51 编辑 </span><br>
<span>武男 发表于 2020-5-13 00:47</span><br>
<span>真爱了，居然特意攻略了一番</span><br>
<span>国外粉丝把整个游戏翻译了出来，甚至自己做续集才是真爱。还有好多英文长篇攻略。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>葛雷新 发表于 2020-4-21 15:55</span><br>
<span>恩，反正有空嘛，现在还是视频传播的广哦</span><br>
<span>视频试做了第一章</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/BV1VC4y1a71o/</span><br>
</p><p><b>葛雷新: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-6-9 08:10</span><br>
<span>视频试做了第一章</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/BV1VC4y1a71o/</span><br>
<span>素质三连~收藏了下班回家看~</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>葛雷新 发表于 2020-6-9 08:20</span><br>
<span>素质三连~收藏了下班回家看~</span><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/BV195411p7Ap/</span><br>
<span>第二章亚美篇</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/BV1TK4y1b79L/</span><br>
<span>第二章阿丽篇</span><br>
</p><p><b>Vladimeow: </b><br>
<span>先给楼主跪下了</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/BV1Ti4y1x7Gs/</span><br>
<span>第二章真琴篇</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/BV1Ti4y1x7Aw/</span><br>
<span>美奈子篇，第二章完</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/BV1eK411n7wP/</span><br>
<span>第三章</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>https://www.bilibili.com/video/BV1VC4y1a71o?p=7</span><br>
<span>第四章</span><br>
</p><p><b>oskneo: </b><br>
<span>那个时代的英文版就一堆chan的了啊</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>oskneo 发表于 2020-6-14 10:42</span><br>
<span>那个时代的英文版就一堆chan的了啊</span><br>
<span>初版是2010年翻的。</span><br>
</p><p><b>sekitomokazu: </b><br>
<span>楼主的攻略好详细，有点想回顾下动画了，以前只玩过一个横版的游戏。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>sekitomokazu 发表于 2020-6-14 10:58</span><br>
<span>楼主的攻略好详细，有点想回顾下动画了，以前只玩过一个横版的游戏。</span><br>
<span>欢迎关注视频，比文字版总体更生动。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>视频攻略完结了！</span><br>
</p><p><b>有点追求: </b><br>
<span>为什么这么多美少女战士,不是只有5个吗..</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>有点追求 发表于 2020-6-16 09:17</span><br>
<span>为什么这么多美少女战士,不是只有5个吗..</span><br>
<span>10个啊。小兔母女加上地球外的八大行星，四个外系。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>Zest 发表于 2020-4-24 11:51</span><br>
<span>**** 作者被禁止或删除 内容自动屏蔽 ****</span><br>
<span>下载来玩了一下，新版本到第四章就没了。</span><br>
<span>我觉得粉制来说是不错的，但是除了游戏性，剧情太复刻原版了，人物呈现也只有内四和四重奏还行。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1925265[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>美少女战士Another Story攻略剧情介绍（视频也完结）[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1925265-1-1.html</link>
      <description>美少女战士Another Story攻略剧情介绍（4/22更新到四章中段）&#13;
 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-4-22 10:48 编辑 

美少女战士的漫画动画红遍天下，游戏方面因为高额版权等原因不是很多特别90年代后。而其中风评最好的游戏之一就是SFC(超级任天堂)的RPG Another Story。我也是久闻其名，这几天终于有时间下载下来玩了一下，非常喜欢所以打算写一篇攻略介绍。
&#13;
这个游戏是1995年出的，当时第三部S结束了，所以故事设定是发生S结束后。剧情和人物走的是动画路线，也汲取了一些漫画元素。此外游戏里扮演重要作用的小卫的玫瑰水晶，和后来第四部SS的黄金水晶如出一辙，可能游戏制作组当时已经从直子那里获得了一些创意。
&#13;
游戏性简介
&#13;
游戏是传统日式RPG，本身不能即时存档，得跑到任何一个露娜P旁边才能存，扑街后自动读取上一存档点。在大战之前和各个小镇都会有露娜P，每个单元完成后也会提示存档。最终幻想6的战斗模式。全队最多5人的回合制。阵型也有讲究，靠前的人+攻击力-防御力，靠后的相反。我最喜欢的是X型阵型，除了前后四人外，中间的人攻击力最高，防御力也最弱。
&#13;
练级是通过踩**的方式，只要战斗结束时候没挂，就能获得全额经验。打怪完除了经验还能获得钱，还有一些特殊的道具可以在一个名贵品商店换钱，所以这个游戏里赚钱是很容易的事，毕竟要是美少女战士们要成天为了钱奔波也太违和了，大部分人家境还是很不错的。大部分的消耗道具都可以在商店买到，打怪也有高几率获得。
&#13;
每个战士可以最多装备三个饰品增加属性，可以是完全一样的东西。每个人都有两件专属饰品胜于大部分商店卖的，在前四章的故事流程中在特定箱子里获得。还有一些顶级饰品也是以同类方式入手。
&#13;
每个战士都有自己的技能，不管动画原创还是漫画独有的在里面都有，还请CV专门配了漫画里独有的技能。每个技能都需要消耗魔法值，最低为1最高为12。魔法值最高为12点，在战斗后会自动补满。因此练级时候只要能秒杀敌人不用担心魔法耗干。战斗中是不可自动恢复的，但是有很多道具帮忙恢复。后期的商店道具可以一次性补满全队的魔法值，大买特买后完全不用担心续航。
&#13;
战士们除了平砍和单体技能外，还有组合技以及全体技。每一套组合技都需要特定2-3个战士才能用，效果也不一样。同时不是谁和谁都能用，像小兔和所有战士都有组合技，效果也不同。这些技能只需要耗费1个人的行动力而不是两个人一起用，但是魔法值是两人或者多个人一起扣。每次用都会获得LAP，越高组合技威力越强。而全体技都是攻击类，大部分都是专属阵型才可以用。而威力最强的行星连击也就是动画第一部结尾五战士打败美塔利亚女王那招必须要小兔加上内四才可以用，无论阵型是什么都能用。
&#13;
人物一共有以下属性：HP、攻击、防御、速度和闪避。攻防方面，这个游戏数值不高，一旦攻击/防御差到一定量，伤害会以倍数增加/降低。所以加属性的装备和战斗中能让属性变化的道具/技能对于战士们加成很重要。同时战斗中有一个选项指令是格挡，这个指令也很有用，虽然不能攻击但是这一回合内防御值加倍。防御低或者等级低的战士用防御的情况下可以从被秒杀变成受到极其轻微的伤害，避免团队在完成控场之前减员。
&#13;
战士的HP最高是999，单击伤害最高9999。因此血量超过1万的敌人是无法被秒杀的，同样哪怕血到了999，如果防御不够高还是很容易被后期的BOSS秒杀。千万不要单纯因为等级高数值高了就小看BOSS，还是稳妥为上。
&#13;
闪避属性也很重要，因为闪避越高越不容易被状态技能命中。而这个游戏的状态都很恶心，除了中毒是每回合按照百分比扣HP外，其他石化、混乱、催眠和心控每个都会让人物失去行动力，大部分战斗中甚至战后都无法解除。哪怕马上治愈状态，人物也需要到再下回合才能行动。BOSS后期又大多都会使用集体状态技。特别作为后排辅助人员，中了状态的话对团队打击更是巨大的。
&#13;
还有一个支线任务就是完成一幅拼图，一共180多块，大部分是通过刷怪获得的，有7块是作为第二章亚美、真琴和美奈子的个人任务中以隐藏道具的方式获得。在第四章时，主角团队可以回到第二章的地图。根据攻略，真琴的4块拼图必须在第二章做任务时获得，其他都可以第四章时候折回来拿。而且如果只是错过一两片还是可以通过刷怪集齐的。最终BOSS之前，只要凑齐了拼图就会获得10个强力饰品，足以把战士们武装到牙齿。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>美少女战士Another Story攻略剧情介绍（4/22更新到四章中段）</span><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-4-22 10:48 编辑 </span><br>
<span>美少女战士的漫画动画红遍天下，游戏方面因为高额版权等原因不是很多特别90年代后。而其中风评最好的游戏之一就是SFC(超级任天堂)的RPG Another Story。我也是久闻其名，这几天终于有时间下载下来玩了一下，非常喜欢所以打算写一篇攻略介绍。</span><br>
<span>这个游戏是1995年出的，当时第三部S结束了，所以故事设定是发生S结束后。剧情和人物走的是动画路线，也汲取了一些漫画元素。此外游戏里扮演重要作用的小卫的玫瑰水晶，和后来第四部SS的黄金水晶如出一辙，可能游戏制作组当时已经从直子那里获得了一些创意。</span><br>
<span>游戏性简介</span><br>
<span>游戏是传统日式RPG，本身不能即时存档，得跑到任何一个露娜P旁边才能存，扑街后自动读取上一存档点。在大战之前和各个小镇都会有露娜P，每个单元完成后也会提示存档。最终幻想6的战斗模式。全队最多5人的回合制。阵型也有讲究，靠前的人+攻击力-防御力，靠后的相反。我最喜欢的是X型阵型，除了前后四人外，中间的人攻击力最高，防御力也最弱。</span><br>
<span>练级是通过踩**的方式，只要战斗结束时候没挂，就能获得全额经验。打怪完除了经验还能获得钱，还有一些特殊的道具可以在一个名贵品商店换钱，所以这个游戏里赚钱是很容易的事，毕竟要是美少女战士们要成天为了钱奔波也太违和了，大部分人家境还是很不错的。大部分的消耗道具都可以在商店买到，打怪也有高几率获得。</span><br>
<span>每个战士可以最多装备三个饰品增加属性，可以是完全一样的东西。每个人都有两件专属饰品胜于大部分商店卖的，在前四章的故事流程中在特定箱子里获得。还有一些顶级饰品也是以同类方式入手。</span><br>
<span>每个战士都有自己的技能，不管动画原创还是漫画独有的在里面都有，还请CV专门配了漫画里独有的技能。每个技能都需要消耗魔法值，最低为1最高为12。魔法值最高为12点，在战斗后会自动补满。因此练级时候只要能秒杀敌人不用担心魔法耗干。战斗中是不可自动恢复的，但是有很多道具帮忙恢复。后期的商店道具可以一次性补满全队的魔法值，大买特买后完全不用担心续航。</span><br>
<span>战士们除了平砍和单体技能外，还有组合技以及全体技。每一套组合技都需要特定2-3个战士才能用，效果也不一样。同时不是谁和谁都能用，像小兔和所有战士都有组合技，效果也不同。这些技能只需要耗费1个人的行动力而不是两个人一起用，但是魔法值是两人或者多个人一起扣。每次用都会获得LAP，越高组合技威力越强。而全体技都是攻击类，大部分都是专属阵型才可以用。而威力最强的行星连击也就是动画第一部结尾五战士打败美塔利亚女王那招必须要小兔加上内四才可以用，无论阵型是什么都能用。</span><br>
<span>人物一共有以下属性：HP、攻击、防御、速度和闪避。攻防方面，这个游戏数值不高，一旦攻击/防御差到一定量，伤害会以倍数增加/降低。所以加属性的装备和战斗中能让属性变化的道具/技能对于战士们加成很重要。同时战斗中有一个选项指令是格挡，这个指令也很有用，虽然不能攻击但是这一回合内防御值加倍。防御低或者等级低的战士用防御的情况下可以从被秒杀变成受到极其轻微的伤害，避免团队在完成控场之前减员。</span><br>
<span>战士的HP最高是999，单击伤害最高9999。因此血量超过1万的敌人是无法被秒杀的，同样哪怕血到了999，如果防御不够高还是很容易被后期的BOSS秒杀。千万不要单纯因为等级高数值高了就小看BOSS，还是稳妥为上。</span><br>
<span>闪避属性也很重要，因为闪避越高越不容易被状态技能命中。而这个游戏的状态都很恶心，除了中毒是每回合按照百分比扣HP外，其他石化、混乱、催眠和心控每个都会让人物失去行动力，大部分战斗中甚至战后都无法解除。哪怕马上治愈状态，人物也需要到再下回合才能行动。BOSS后期又大多都会使用集体状态技。特别作为后排辅助人员，中了状态的话对团队打击更是巨大的。</span><br>
<span>还有一个支线任务就是完成一幅拼图，一共180多块，大部分是通过刷怪获得的，有7块是作为第二章亚美、真琴和美奈子的个人任务中以隐藏道具的方式获得。在第四章时，主角团队可以回到第二章的地图。根据攻略，真琴的4块拼图必须在第二章做任务时获得，其他都可以第四章时候折回来拿。而且如果只是错过一两片还是可以通过刷怪集齐的。最终BOSS之前，只要凑齐了拼图就会获得10个强力饰品，足以把战士们武装到牙齿。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-4-21 22:34 编辑 </span><br>
<span>战士简介</span><br>
<span>玩家有机会使用所有的美少女战士，虽然半数以上剧情里有人物限制。绝大部分时候小兔是必须在的，小小兔在很多剧情中也是必须的。必须说作为95年的SFC，人物画的还不错，平常的Q版形象也好。而且对话时候很多搞笑场景都尽力呈现了。</span><br>
<span>月野兔(水兵月)</span><br>
<span>小兔的防御、闪避和速度都不差，但是HP和攻击力不高，而且平常时候缺乏AOE技能。她的主要价值在于和每个战士都能用效果不同的组合技。她可以在战斗里通过圣杯变身补满血并获得更强的攻击技能，但是因此会失去和绝大部分人的组合技，大部分时候不是很需要她变身。</span><br>
<span>水野亚美（水兵水星）</span><br>
<span>亚美的HP不多，攻击力极低，防御高，速度和闪避不差。亚美本身也是辅助战士。她最大价值在于肥皂这一技能虽然伤害低还是单体，但是可以把敌方攻击力永久降低一大档。组合技也相当有用。和小兔的组合技可以保护队友免受状态，和小小兔的组合技可以全体复活。</span><br>
<span>火野丽（水兵水星）</span><br>
<span>阿丽是纯攻击手，具有前三的攻击力和最强单体技能蛇火焰，组合技也全部是攻击型。HP多但是其他属性都不高，容易被秒。</span><br>
<span>木野真琴（水兵木星）</span><br>
<span>真琴同样是攻击手，HP最多但是闪避和防御都非常低，哪怕后期还是容易被重创和中状态。相比阿丽单体略弱，具有强悍的群体杀伤，和小兔的组合技可以群体治疗，是三个顶级攻击手里最全面的。</span><br>
<span>爱野美奈子（水兵金星）</span><br>
<span>美奈子也属于攻击手，但是技能威力比起丽、真琴和遥三个人弱不少，在攻击手里属于HP少防低闪避高。不过虽然攻击力不是顶级，她和小兔的组合技非常强，能为全队加一级攻击力而且持续全场。</span><br>
<span>小小兔</span><br>
<span>小小兔的速度是最快的，其他属性一般攻击技能聊胜于无。她价值类似小兔，主要在于辅助和组合技上。</span><br>
<span>天王遥（水兵天王星）</span><br>
<span>帅遥**P高攻高速，单体群杀都很强，也是纯攻击手。但是防御闪避极低，后期BOSS速度大多都比战士们快，不留神很容易被秒要保护好。</span><br>
<span>海王满（水兵海王星）</span><br>
<span>闪避是最高的，防御和血量中上，攻击力一般。满女神问题是她的自身技能和组合技全是攻击类虽然技能威力还不错还都是群攻，属性偏辅助却没有辅助技能也就帮忙用道具。也可以尝试装备饰品后作为攻击手。</span><br>
<span>土萌萤（水兵土星）</span><br>
<span>小萤防御力是战士里最高的，闪避也还可以，攻和血低。不过她的专属饰品属性加成很大，也可以在游戏早期获得。加上她的技能杀伤不错，消耗少还是群攻，前期是一大杀器，后期大家属性都上来顶级饰品出现了攻击力下来了但还是很好用的全能选手。和小兔小小兔的组合技可以治疗和复活也很有用。</span><br>
<span>冥王雪奈（水兵冥王星）</span><br>
<span>雪奈各项属性都不高，但却是整个游戏里最强的战士。无他，就是因为她在漫画和动画里需要以生命为代价使用的时间停止。这招在游戏里耗费12魔法值，除了微乎其微的伤害外可以停止全体敌人行动整整3回合。而且哪怕伤害MISS了也不影响停止效果。后期准备好补魔道具够可以无限使用，再厉害的BOSS在无间断硬直下也是一盘菜。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-4-22 11:28 编辑 </span><br>
<span>剧情</span><br>
<span>第一章：地狱命运</span><br>
<span>这一章作为上手章，游戏难度很低，有机会操作多名战士对敌而且大部分都是团体作战。用大量的对话和剧情让玩家代入，介绍新的危机。</span><br>
<span>一颗神秘的彗星接近地球中，30世纪的水晶东京中，一个神秘的邪恶组织正在暗中集结谋划....</span><br>
<span>游戏则从20世纪小兔家中开始，露娜叫醒了睡懒觉的小兔，预感到街上有些奇怪的事情，在一番对话后，小兔出门，在城镇晃悠了一圈后去奈留的珠宝店。门口有一个戴帽子的NPC，和他对话可以免费治疗。</span><br>
<span>进入珠宝店后，发现奈留和她妈妈正在被妖魔袭击，小兔当机立断变身为水兵月，念完熟悉的开场白后开打。这是致敬漫画和动画的第一集，小兔第一次作为水兵月对抗妖魔就是在奈留家的珠宝店。但是这一次的敌人并不是黑暗王国的妖魔，而是第三部死亡之子的戴魔。</span><br>
<span>第一场BOSS战是很简单的。打败戴魔后，小兔告诉奈留有危险就找她。等对话完毕后进入珠宝店二层房间，可以找到一个玩偶道具以后换钱用。</span><br>
<span>同时场景切换到地场卫家中，卫在梦中发现四天王之首的昆茨艾特告诉他一颗邪恶的彗星将会把过去、现在和未来的命运重置，卫问自己可以做什么。昆茨艾特回答道未来由他选择。之后卫醒来，正在寻思梦中对话的时候，发现家中四天王的石头正在闪光...</span><br>
<span>注：这一段是将漫画动画的剧情融合了起来，动画中的四天王和卫没有说过联系，前世就是贝利尔女王手下的将军。而漫画中的四天王前世是卫的护卫，被贝利尔黑化才会变成她的手下，卫有蕴藏他们灵魂力量的石头也是漫画设定。</span><br>
<span>之后故事再切换到火川神社，小兔赶到火川神社，告诉阿丽和在那里的真琴经过。真琴问道死亡之子是不是复活了，而阿丽却一如既往地毒舌问小兔是不是在做梦。小兔听罢有些委屈，表示亚美一定会相信她的。然而她这才意识到亚美不在。</span><br>
<span>姗姗来迟的亚美表示自己迟到是因为和浦和君通电。浦和君是亚美的爱恋对象，初代动画中出现过两次。前世为彩虹妖魔七人众之一。</span><br>
<span>阿丽把众人带到房间内四人开始八卦，大家仿佛把妖魔的事情全忘了。亚美说他放假来东京玩，因为要考试俩人去图书馆。其他三人汗颜（这些表情游戏里都会显示）。</span><br>
<span>还是最为心直口快的阿丽开门见山，问：你们俩怎么约会呢？亚美脸红表示：我们还是初中生呢，不过有一天时机会成熟的。</span><br>
<span>美奈子终于赶到了，看着依旧脸红的亚美问缘由，真琴告诉她亚美有男朋友了。亚美继续否认的时候，雄一郎进房间向大家问好，恭维阿丽一天比一天漂亮。得到阿丽有些“勉强”的感谢后他向大家礼貌道别离开了房间。</span><br>
<span>小兔自然是不会放弃这个逗阿丽的机会的，用特别的腔调问阿丽：雄一郎你们俩是好朋友吧。阿丽自然是坚决否认没有特别的还三连。懂得以彼之矛攻彼之盾的阿丽反问小兔：你的男朋友呢。小兔幸福地回答：我和卫是天造地双啊，我们都啃过了。虽然马上她就脸红后悔不该吐露最后一句了。</span><br>
<span>阿丽心满意足了，美奈子却叹气表示：真羡慕你呢。真琴也点头同意，表示亚美和浦和君关系不错，美奈子接着说阿丽和雄一郎关系又那么好。她和美奈子都表示，也好想有个男朋友啊。</span><br>
<span>在露娜的提醒下，亚美因为要去接浦和君而提前走了。而美奈子提议大家一起跟着亚美去满足一下好奇心。真琴表示了一下异议觉得不太好，但最后也跟着去了。</span><br>
<span>这段对话把人物们的个性都显露了出来，立马就有了动画里大家姬情满满插科打诨的感觉，对于美战粉丝来说可以很快代入进去。这也是这个游戏做的非常好的地方，还原了动画里的人物个性和氛围。</span><br>
<span>只是喂喂喂，妖魔的事情呢？莫非谈恋爱搞八卦才是美少女战士们的正业么。</span><br>
<span>四个人赶到东京车站后藏在一边看亚美，这里真琴还有点呆萌，大家都藏起来了看到她还站在原地都冒冷汗了，她楞是转了一圈才反应过来。当火车游客纷纷出站后，突然听到尖叫。大家发现有妖魔，于是一起上阵打怪。这也是五战士游戏里第一次合作。战斗很简单，前后打掉两个怪，救出昏迷的浦和君。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-4-22 11:28 编辑 </span><br>
<span>内部战士第一次集体变身</span><br>
<span>回到火川神社，大家怀疑黑暗王国妖魔的出现是否代表贝利尔女王也复活了，阿丽打算用火焰预知一下。而房间里浦和君醒来后告诉亚美自己做了关于过去未来命运改变的梦。</span><br>
<span>众人面前的火焰剧烈燃烧，中间露出一双眼睛。它告诉众人：自己的名字是欣，这一切只是一个开始。说完火焰突然爆炸，把阿丽烧了个焦头烂额。小兔还不忘挖苦阿丽的黑脸。阿丽怒斥小兔闭嘴之后表示自己要去洗个澡。</span><br>
<span>此时天王遥打来电话说小萤生病了叫小兔快来，接电话途中还会遇到阿丽的爷爷和你友好的打招呼。</span><br>
<span>小兔出门后，露娜表示自己要去调查一下异状，需要暂时分别。玩到这里还是蛮高兴的，居然这么快就能见到满女神了。</span><br>
<span>赶到医院后，小兔和遥满汇合，发现原本此时转生成婴儿的小萤突然长成了个小孩。小萤表示自己感受到痛苦和隐藏的邪恶力量，仿佛被女主人9占据时候一般。</span><br>
<span>一个护士进门来例行检查，却被满女神机智地识破：这门口不是写着谢绝打扰么，你是谁？这游戏里虽然外部战士戏份不如内部，但是通过对话对她们的个性把握得非常好。</span><br>
<span>果然是一只戴魔，三人打败她之后，满女神表示这已经是今天第二只袭击她们的戴魔了。三人经过一番探讨，决定上街调查。小萤虽然大病初愈还是坚决要一起去。</span><br>
<span>视角切换到反派方，大BOSS对手下五个邪战士（直译应该是反战士）表示现世的命运线已经被改变，她们做的很好给于她们力量上的奖励。之后邪战士队长欣的弟弟出现告诉她们，美少女战士们和她们的亲属被银水晶保护，要影响她们必须要夺取银水晶。五人组同意并纷纷出马。</span><br>
<span>小兔和外部三人组一起上街调查。这段开始，可以在东京街上踩**遇野怪练级打钱，建议趁着有同伴把小兔级别练得高一些最好在第一章结束到11级，这样第三章开头就不用事倍功半单独练级了。</span><br>
<span>回到家中，发现小兔的弟弟进悟被妖魔追杀，四人变身打怪，这个小BOSS可以两下拍死外系战士，所以适当注意一点，其他不难。打败后进悟说妖魔问他银水晶的事情，还表示水兵月好棒啊，比他的傻姐姐小兔好太多了。小兔内心自然是哭笑不得的。</span><br>
<span>离开自己的房子后露娜要小兔去火川神社，到那里后两只猫表示通过电脑发现敌人来自未来，可以操控时间。此时电脑中出现了邪战士欣的影像，她在屏幕上还展示了被她们捕获的内四和小小兔，要小兔来中学救她们。小兔打算去，满女神表示她们对敌人所知太少不好贸然去闯陷阱，但是帅遥认为既然是陷阱就去摧毁掉，萤也表示要去救小小兔满女神只得一起去。这个时候已经可以去珠宝店买一些饰品给战士们戴上了，到以后会很有用，小兔建议全加攻击。</span><br>
<span>画面再度切换到邪战士这里，我们了解到内四中了她们的幻术，小小兔有银水晶保护无法被伤害。</span><br>
<span>进入中学后，在一个房间可以找到和家门口那个一样的NPC补血。前面很简单，解救内四需要打败四个妖魔小BOSS，它们虽然比之前的小BOSS略难一点但也不难摆平。开打前画面还会呈现出内四的梦境：</span><br>
<span>亚美成为了受人尊敬的医生，治好了小孩提前下班去庆祝结婚周年。</span><br>
<span>阿丽遇到地场卫的表白，表示他唯一的真爱是自己，俩人陷入爱河。小兔听到她喊卫还会质问你做什么梦啊，醒来的阿丽赶紧装虚弱让小兔去救其他人，然而小兔还有点小小生气。</span><br>
<span>真琴向一个高个子男生表白后，他率先表示很惊讶，然后接受了。接着还问她能不能明天继续带她做的便当，真琴幸福地答应了。</span><br>
<span>美奈子和闺蜜高兴地讨论自己要向一个足球部的学长写情书，还发现出现了水兵月的游戏。</span><br>
<span>打败四个妖魔后，内四得到解救，美奈子告诉小兔去屋顶救小小兔。</span><br>
<span>在屋顶邪战士要小兔交出银水晶，不然小小兔会永远陷入梦境而死。尽管外三一致反对，小兔还是同意了。在他们交出小小兔后，上前的小兔被夜礼服假面所阻止。夜礼服假面告诉小兔：小小兔有银水晶保护没事。邪战士们用幻术让小兔和假面陷入结婚后的美梦中。</span><br>
<span>小小兔和假面先后醒了，他发现邪战士们要趁机杀死小兔母女，奋勇为俩人挡**重伤。小兔终于醒来，小萤上前也被邪战士偷袭打伤。话说遥满全程看戏啊。</span><br>
<span>小卫好不容易威风一把就这么躺了，这是第几次了来着。没办法这故事叫《美少女战士》啊，少女战斗动漫的男主就是这么憋屈。小兔母女十分自责，遥满进来安慰了两人还告诉她们小萤没事。不过私底下俩人也觉得战斗太艰巨了。</span><br>
<span>众人商议对策之时，四大天王的灵魂突然出现。他们告诉战士们作为安迪米奥曾经的护卫，让卫苏醒需要他们的力量。他们把代表四天王黑暗力量的石头给了战士们，又说光明力量的石头分散在瑞士（索伊塞特）、尼泊尔（杰戴特）、加拿大（涅夫莱特）和土耳其（昆茨艾特），需要战士们去找。当石头全部集齐后，会揭示出卫所有的玫瑰水晶所在地。所有石头在一起就能让卫的身体恢复。</span><br>
<span>于是剧情正式变成了拯救小卫第NNNNN期。内四带着可以指路的暗石分头去找四块光石，遥满看护小萤寻觅敌人踪迹，小兔在家照顾保护小卫。小小兔私下也发誓要找到玫瑰水晶，不过大家都知道熊孩子肯定要添乱。</span><br>
<span>第一章就此结束，战斗不难日常搞笑，十战士除了雪奈全部登场人物呈现也很不错，还留下了很多伏笔。作为美战粉丝玩到这里的时候是急切地继续下去。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-4-21 11:39 编辑 </span><br>
<span>第二章 寻找光石</span><br>
<span>这一部分的剧情是单独操作内四在独立的四大区练级和完成寻找光石的任务，拓展内四的人物。不能选先后，必须是亚美-丽-真琴-美奈子的节奏。</span><br>
<span>亚美篇</span><br>
<span>亚美上来就在冰山被一群妖魔追杀，逃跑中摔下山受了重伤。不过主角跳崖不死定律任何故事都通用啊。亚美不仅没挂还被一个叫做汉斯的善良小伙子救了。亚美醒来后从汉斯这里得知，这个城镇在冰山下埋藏了200年，她是多年来第一个来的人。</span><br>
<span>她出门看到暗石发出讯息，显然索伊赛特的光石就在这附近。但当她试图走出小镇时却被汉斯告诫外面有妖怪而阻止。回到屋子里，亚美发现汉斯的母亲得了重病，她建议用药但汉斯说尝试了一般的药没用。汉斯说只有请施瓦泽医生来能治。</span><br>
<span>接下来这一段就是练级时间了，亚美这会只有6级，除了把装备特别是+攻击力的安上外，一定要刻苦的在冰隧道练级。等到了11-12级左右，去隔壁村庄的旅馆里（付一些钱回HP）找到露娜P,然后回到隧道，往北走有一个山洞（再上方的山洞不要去管，第四章再来），进去后先往上跑，在一个箱子里拿水星专属的饰品，再出这个小房间，往右找到施瓦泽医生。</span><br>
<span>谁能想到施瓦泽医生是个老色鬼，阿丽的爷爷和他比起来都是正人君子了。一开始故意无视亚美，等她不得已大喊后一个劲跑过来对着她示爱（shua liu mang）。亚美不断退说自己才15岁，他说好极了我快60岁了，更是不断跑上来得寸进尺问亚美是不是处，有没有男朋友。老家伙你要庆幸遇到的是亚美，要是阿丽或者真琴你现在这把老骨头都被揍散架了。</span><br>
<span>亚美心底下都骂人了。</span><br>
<span>不过在得知缘由后，老头还是跟着去了（虽然心底想的是路上泡亚美）。在他的房间里有另一件水星专属饰品，拿到后可以横扫野怪轻松练级了。</span><br>
<span>回村后，医生说需要特殊的药材自己身边没有，汉斯自告奋勇去山里采药，亚美担心他和他一起去了。在山里采药时候意外找到了藏着光石的秘密山洞，但是进去时候发现一个大坑，这里有一个选项，选择“是”先把药送回去，选择“否”直接进坑找石头。</span><br>
<span>选择"否"，俩人一起进坑遇到邪战士纳布，亚美让汉斯先走，自己留下打败纳布。之后俩人送药治好了汉斯的妈妈，和汉斯正常道别。以施瓦泽医生跑出房子追亚美结束。属于王道喜剧剧情。我相对更喜欢前一剧情，自己也是选的这个，唯一的遗憾就是不管哪个结局都不能揍医生这老东西一顿。</span><br>
<span>选择"是"要走很多路，回去给汉斯妈妈药之后。亚美深感自己还有职责在身，打算悄悄离开却被汉斯苦苦挽留。经过一番天人交战，亚美还是带着悲伤出了屋子。</span><br>
<span>出去后亚美就不能再进去。打败邪战士纳布后剧情结束，亚美回到汉斯的屋子前，前思后想还是就此离去，以后有缘再相见。属于一个有些悲伤的结局。（浦和君：？！）</span><br>
<span>纳布这一战被很多人认为是整个游戏最难打的。的确亚美攻击力低，如果不准备好，容易在这里扑街。因为这个BOSS要打两次，第一次比较简单。第二次血非常多，攻击力虽然不算很高但是会放毒。所以亚美哪怕级别高也要做好准备，补血、解毒和补魔法值的道具要买好。确保中了毒能解，一直有足够的魔法不然平砍伤害太低了。我是16级试了一次发现解毒准备不足，升到18级买好道具过的。</span><br>
<span>这一战其中穿插了回忆也告诉我们这个反派的过去。她是未来水晶东京的人，因为对银水晶的魔法力量产生“不科学”的质疑而被大反派蛊惑的。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-4-21 11:37 编辑 </span><br>
<span>亚美的篇章结束后，露娜会提示玩家存档，接下来剧情转换到尼泊尔，开始阿丽的剧情。</span><br>
<span>丽篇</span><br>
<span>阿丽在尼泊尔凭借巫女的直觉发现了一股邪恶力量，四处搜寻后找到了一所寺庙，邪恶力量来自于里面的红宝石。她打倒了几个充满敌意的僧侣，发现它们竟然都是妖魔。更多的妖魔出现，阿丽突然发现自己不能动了，被妖魔们打成重伤。此时一个少年横空出世救走了阿丽（雄一郎：抢我戏啊！）。令人惊讶的是他和杰戴特长得一样。</span><br>
<span>阿丽伤愈后，得知这个叫做法拉格的少年是在长老的指示下救下的自己。接下来就是出门找长老对话。她得知那个寺庙中可以通过大祭司找到杰戴特光石的线索打算再去。然而法拉格将她拦下坚决认为过于危险要代她去。经过一番争执，俩人终于商量好一起去。</span><br>
<span>接下来就是练级时间，买好攻防道具（建议2攻1防），阿丽除了开头稍微有点危险还是比亚美好用得多的，很快就可以秒杀野怪轻松愉快了。练到12级左右再去寺庙。注意，这些NPC只是在剧情上和你一起走，实际战斗是不会参与的。</span><br>
<span>进入寺庙后俩人注意到大祭司变成了石像，还隐约听到他呼喊打破红宝石。于是阿丽上前打败了宝石里的妖魔（就是动画里最后一个卡魔人，很简单的战斗）。</span><br>
<span>之后邪战士内尔伽勒出现，重伤了法拉格还带走了阿丽派上前攻击她的两只乌鸦。临走前内尔伽勒告诉阿丽要人就到卡瑞塔犹加来找她。</span><br>
<span>正当阿丽不知道怎么办的时候，复原人形的祭司告诉阿丽：这个村子将杰戴特视作神，从古代一直侍奉他，但是50年前就已经成为废墟了。为了报答阿丽救了他，他还给了阿丽一个神符。</span><br>
<span>出神庙的阿丽发现村子的确变成了一堆废墟，进一间屋子后看到长老的灵魂告诉她整个村子之前都是幻象，为了她的到来而暂时复活的。阿丽最后问法拉格是否也是灵魂，长老回答道他略微有些不同，之后就消失了。长老旁边两个箱子有火星的专属饰品。</span><br>
<span>出村继续练级，然后往北部走，先后会遇到两只乌鸦，在他们的指引下对着死胡同用那个神符，打开通道后的区域就是卡瑞塔犹加。</span><br>
<span>里面有一尊杰戴特的雕像，阿丽注视雕像还赶到不可思议。</span><br>
<span>往前是一座很大的神庙，里面也可以练级。内尔伽勒在最上层，他已经拿到了杰戴特的光石。为了争夺石头和解救法拉格，一场对决不可避免。</span><br>
<span>这一战要比亚美那一战容易多了，内尔伽勒攻击力高还会用状态，但是带好药不怕，阿丽在这里只要有16级上下，用高伤害技能可以3招解决她都不用怎么补魔。</span><br>
<span>打完后这个邪战士的过去也被揭开了，她渴望变得更强，所以选择成为大反派的手下。</span><br>
<span>败北的内尔伽勒信守诺言把光石给了阿丽，宣言下一战会找回场子后离去。</span><br>
<span>拿到光石的阿丽见到法拉格赶忙上前，却发现他没有实体。此时法拉格才道出真相：他是村民对杰戴特虔诚祈祷下的产物。所以俩人长得一样。</span><br>
<span>法拉格为没有提前道出真相而向阿丽道歉，说自己感激她，永远不会忘记她所做的一切后慢慢消失。</span><br>
<span>阿丽瘫倒在地泪流满面，喃喃责怪着法拉格这个“白痴”为何离去才说。</span><br>
<span>不过她很快就在两只乌鸦的安慰下重新振作了起来，告诉同伴自己拿到了石头。临走前她对着杰戴特的雕像做最后的道别。阿丽的篇章就此结束。说真的，我到现在还是没法想象杰戴特那张脸作为温和好人的样子。</span><br>
<span>注：漫画中武内直子通过一幅画暗示过四天王前世和内四是情侣关系，但是除了水手V中金星和坤赛艾特前世有一幕对视外没有深入。</span><br>
<span>除此之外他们彼此间比较友好的互动只有杰戴特漫画里夸过火星漂亮。</span><br>
<span>所以这里也安排了一点点暧昧。但动画中杰戴特的工作狂冷酷无情人设无论如何不适合和阿丽产生感情。游戏这里就是用了一种曲线手法来满足四配四的爱好者，效果还是挺不错的。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-4-22 07:55 编辑 </span><br>
<span>真琴篇</span><br>
<span>真琴来到了加拿大寻找涅夫莱特的光石。她在马兰湖（原型应该是现实里的梦莲湖）边歇息烤鱼吃的时候，遇见了一个叫做乔治的男孩肚子咕咕作响。我们的花痴怪力少女又双叒叕发现：他和我过去暗恋的学长长得好像啊！当即热情地把自己的烤鱼分给他一半。</span><br>
<span>其实我觉得所谓学长只是个借口吧，我们的真琴就是见一个帅哥爱一个而已。</span><br>
<span>乔治自然是对真琴的手艺赞不绝口，他自我介绍说我就住在这附近。真琴也开门见山告诉他自己来这里的目的。乔治回答这里好像是有这么一块石头，回村子问问应该有人知道。</span><br>
<span>原来乔治住在一个被树林环绕的隐秘村子里。他老爸村长为了安全，规定进村的人必须要出示一个勋章。为了报答真琴给他的美味烤鱼，乔治把一枚额外的勋章给了真琴带她进村。</span><br>
<span>村子里有一棵树可以通过下面的大洞进入，但暂时还不要去。先进村。</span><br>
<span>进村的真琴发现所有女孩都不愿意和她对话，于是进入乔治的屋子问他的妈妈。</span><br>
<span>请注意：原版游戏中这里有一个BUG，必须先和乔治的妈妈对话再去问乔治，不然后面对面村的勋章不会出现，游戏会被卡死。不知道后来的ROM是否修正了BUG，小心起见不要冒险。</span><br>
<span>乔治妈妈说：因为你要成为乔治的新娘了啊。</span><br>
<span>真琴尴尬地表示：虽然他很酷，但是我不会成为他新娘的啦。</span><br>
<span>乔治妈妈表示可能我错了，乔治或许想和那个女孩结婚吧。</span><br>
<span>得知这一消息的真琴心下开骂什么鬼运气，老娘这次又没戏了。</span><br>
<span>等下，你前面不是不愿意和乔治结婚的么，合着就想谈恋爱不来正经的。</span><br>
<span>原来乔治和对面村子的村长女儿玛丽相爱，但是俩人的父亲乃至整个村子之间关系都很坏。整个就是罗密欧和朱丽叶的故事翻版。真琴虽然喜欢乔治，但是从他们母子这里了解情况后打算帮助乔治和玛丽有情人终成眷属。</span><br>
<span>装好饰品在去对面村的路上好好练级，真琴练级起来是内四最轻松愉快的，因为群杀技能多。很快就驾轻就熟了。</span><br>
<span>这里隐藏拼图有四块，两块在对面村的水桶旁边，一块在森林里往上走和一个NPC对话，一块在玛丽家密道的水桶边上。这四块全部入手后，哪怕其他三块不去拿也可以集齐拼图。如果练级比较勤快的话，真琴篇结束的时候差不多就能集齐拼图了。</span><br>
<span>到了对面村，想进村长的房子会被守卫推出来。往房子左侧走会在河边发现一枚勋章，点击对话时，玛丽会出现把真琴带到自己的房子里问乔治的事情，但是因为太大声被老爸发现了。于是俩人开始了逃跑大作战。周边不是没有路么，难不倒我怪力少女，真琴一拳把墙壁打出个窟窿。</span><br>
<span>然而对面房间也是死胡同，只有一条通向地下神庙的密道。路上要注意开箱子，真琴的第一件专属饰品就在这里。</span><br>
<span>穿过密道后的区域也可以练级，神庙左边的箱子可以拿到第二件专属饰品。</span><br>
<span>两人想进神庙废墟前，真琴发现神庙墙上的文字里似乎有木星的标识，但是自己无法解读。此时邪战士马尔杜克出现，告诉两人光石不在这里面，神庙马上要塌了后瞬移走人。真琴和玛丽也赶紧跑路。</span><br>
<span>回到地上后，玛丽见到乔治俩人卿卿我我了好一段，不过真琴也没有为此尴尬。</span><br>
<span>她了解到40年前有一块叫做涅夫莱特的石头为两个村子视作宝物。这块石头现在很可能在守护树上（就是之前乔治村旁那棵树），如果有人能拿到这块石头证明自己，或许能让两个村子和好如初，也让乔治玛丽俩人在一起。</span><br>
<span>真琴带着乔治一起去树洞里，这里可以继续练级。和一楼的马尔杜克对话会了解她的过去。她认为银水晶非但没有导致和平，反而先后引起了黑暗王国和黑月帝国之乱。也正因此被大反派所招揽。</span><br>
<span>爬到树顶后，发现马尔杜克已经拿到了光石，但是她不慎摔了下去（不觉得邪战士们一个比一个不靠谱了么，下一篇会让你见到更奇葩的），此时会出现选项：直接跳下去还是慢慢走下去拿。还是跳下去比较快。</span><br>
<span>出了树洞后，真琴和乔治从摔晕了的马尔杜克身边拿到了光石。但是她当即醒来准备大打出手，真琴让乔治带着光石先走，自己来对付马尔杜克。</span><br>
<span>把真琴练到至少16级的话，这一战也很好打。马尔杜克攻击基本只有平砍，就血比较多比内尔伽勒要抗揍一些。保证补魔问题就不大。</span><br>
<span>击败马尔杜克后她也丢下狠话走人，真琴从马尔杜克的话里了解到大反派似乎是叫阿普苏。乔治赶来夸奖真琴不仅鱼烤的好吃，勇气也可嘉。这让我们的怪力少女不好意思了。</span><br>
<span>回村找乔治的爸爸，他会让大家去邻村。接下来去邻村玛丽爸爸的房子，现在可以进入了。做好看一出撕比大闹剧的准备。</span><br>
<span>原来乔治的妈妈是玛丽父亲的妹妹。他不愿意妹妹离开自己嫁人，而乔治的爸爸为了报复大肆诋毁他，两个村子的矛盾就是这么来的。即便真相大白后，两个老头还是不愿意和好甚至继续胡闹。</span><br>
<span>幸好我们的女英雄真琴开口，终于结束了这俩老小孩持续了40年的撕比。</span><br>
<span>真琴临走受到了大家的欢送，乔治把涅夫莱特的光石给了她。但她还是为没有成功谈一次恋爱感到有些失落。</span><br>
<span>话说乔治和玛丽既然是亲戚，按照常理那就不能谈恋爱了吧，不过也可能这种隐秘村子不在乎这个。</span><br>
</p><p><b>水边井: </b><br>
<span>感觉就是普通的rpg啊，套在美少女战士这个题材头上有点奇怪。。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-4-22 08:26 编辑 </span><br>
<span>美奈子篇</span><br>
<span>美奈子开场是在山洞中，顺着道一直走就找到昆茨艾特的光石了。没错就是这么简单，接下来还演啥，慢慢看呗。旁边的两个箱子里有一个是美奈子的专属饰品之一。</span><br>
<span>在山洞里徘徊了一圈后，脚下突然出现个大洞让她和艾提密斯摔了个底朝天。</span><br>
<span>醒来后美奈子发现自己在一个村子里，全村只有男人没有女人。这些大老爷们看到美奈子一个个上来嘘寒问暖热情追逐，美奈子走到哪他们跟到哪（亚美：为啥我就只能遇到妖魔呢）。最后只能躲到一间屋子里。</span><br>
<span>屋子的主人回来了，他是一个年轻小伙子名叫达西，见了美奈子当即甜言蜜语盛赞她的容颜和名字（维纳斯，内四都是用自己的战士名）。他解释说这村子只有男人，所以他们早就忘了她这样的美貌了。在他的邀请下，美奈子打算参加村里晚上的派对。</span><br>
<span>接下来要和村子所有人（外面，不包括房子里的）对话才能进入村子最上方的大厅开始派对。大家载歌载舞的好不热闹，美奈子也是乐不思蜀不听艾提密斯的。往上走进入二层，发现有一座昆茨艾特的雕像。邪战士伊丝塔在这里为了搜寻光石准备派妖魔大开杀戒。</span><br>
<span>伊丝塔是邪战士里最为逗逼的，讲话透着一股傻萌自恋的意味，还指责美奈子学自己的样子。不过这里不用和她开打，打败几个小怪即可。</span><br>
<span>打完后伊丝塔非常生气又跳又闹，不慎碰到了昆茨艾特的雕像。</span><br>
<span>她发现除了她自己及时开启屏障之外，所有人都被变成了石头。于是伊丝塔只能离开继续去找光石。话说她这里自己都吐槽自己不擅长找东西，就不要寄希望她能想到美奈子已经拿到了。</span><br>
<span>她走后，躲在美奈子身后的亚提密斯发现美奈子也恢复了。但是全村的人依然保持石化。</span><br>
<span>往左边的山路走，路上可以练级。美奈子刷怪比阿丽和真琴要稍微难用一些，因为技能攻击力要比她俩弱，除了攻击外只有闪避比较高。一直朝左进入左边的村子，试图进入神庙会被一个女人拦住，她会让美奈子去瓦娜的屋子。</span><br>
<span>进瓦娜的屋子后，她直呼美奈子为金星（维纳斯）。正当美奈子奇怪她为何知道自己身份的时候，她将美奈子带到神庙，里面有一座水兵金星的雕像。原来美奈子的前世曾经来过这个村子为村民所信仰。而问道对面村子的人被石化的事情时，她让美奈子去北方一座城堡找祭司拉蒂娜的灵魂。</span><br>
<span>城堡里要打败附身拉蒂娜的妖魔，打完拉蒂娜的灵魂告诉美奈子石化的原因：那个村子是地球战士之村，当初在安迪米奥的帮助下得以保全。而昆茨艾特的雕像将大家石化是因为有人冒犯了雕像。美奈子问为何自己没有被石化，拉蒂娜的回答是：</span><br>
<span>因为昆茨艾特前世爱恋着你的前世，他不愿意伤害到你。甚至这个村子就是两人见面的地方。</span><br>
<span>而解救村民的办法，也是让美奈子对着雕像用代表爱的新月光束。</span><br>
<span>回到昆茨艾特的神庙后，伊丝塔再度出现试图摧毁雕像，被美奈子厉声喝止后她吓尿了留下一个小怪，打完后把昆茨艾特的雕像放回原处用新月光束，村民们就都复原了。他们热诚感谢美奈子，还送了不少道具给她。</span><br>
<span>回到达西的家里，达西为了感激美奈子送给她一块宝石让她十分感动，俩人沉默了片刻，艾提密斯赶紧开口要记得正事。美奈子很不爽，但是还是只能和达西道别。</span><br>
<span>达西告诉美奈子要离开村子，必须朝北去水兵金星前世使用的方舟。他希望美奈子有一天能回来，却无法得到她的保证。达西叹气表示你是爱与美的女神，能见到你就十分荣幸了。</span><br>
<span>尽管极其希望和美奈子再多在一起片刻，达西却让她尽快去方舟，可能已经有怪物试图进入了。</span><br>
<span>沿着山路朝北走，之前被村民挡住的山洞现在可以进入了，站在圆盘上点“是”就能进入方舟，旁边的箱子里可以找到第二件专属饰品。美奈子对方舟里的一切都有些熟悉，还疑问自己前世到底喜欢昆茨艾特么。亚提密斯说或许是吧，不过得赶时间了。</span><br>
<span>先进第三层拿完箱子的东西，再回到第二层驾驶室。伊丝塔就会出现，她傻萌地到现在才发现石头在美奈子身上，开打。</span><br>
<span>这一战是内四第二章BOSS战里最简单的，15级就可以轻松过关了。</span><br>
<span>打完后伊丝塔几乎要耍赖撒泼，亚提密斯都吐槽：最弱的旺财叫的最欢。</span><br>
<span>她反驳说“我可是最强的战士，最受阿普苏老大重视的！”</span><br>
<span>实际上呢？</span><br>
<span>原来她是纳布的朋友（之前纳布的回忆里就有出来）。在纳布被选召后觉得好玩，跟着跑到传送走纳布的黑暗通道一起去了，中途还吓尿了。阿普苏也是觉得顺手带上就带上吧....</span><br>
<span>完了扔下一句类似“佛有三面（貌似是这个意思）”的狠话跑路了，不过这里提前剧透一下，的确这里她非常逗逼也不强，但后面再遇到的时候千万不要小看她。</span><br>
<span>临近尾声时，亚提密斯表示水兵月一定能启动这艘飞船，为之后的情节埋下伏笔。</span><br>
<span>第二章完，这一部分通过内四的单独冒险和爱情体现出了人物的特质与少女心，又进行合理的拓展是相当有趣的。亚美的温柔孤寂、阿丽的火爆深情、真琴的热心善良和美奈子渴望爱和赞美的一面都体现得很好，她们在友情使命和个人情感之间的纠结抉择除了丰满人物，更是在体现改变命运这一主题为后文做铺垫。同时也通过对敌把四个邪战士的形象和过去呈现在了我们面前。而且故事既一定程度满足了四配四的爱好者，也不影响原版四大天王的形象，特别是与奈留有一段悲剧的涅夫莱特。就是战斗方面每次都要单独反复练级略显无趣，亚美的关卡的确有一定难度。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-4-22 08:48 编辑 </span><br>
<span>第三章：玫瑰水晶</span><br>
<span>这一章开篇以小小兔为主角，后面都是小兔带着外系战士对抗过去宿敌，找寻玫瑰水晶的故事。</span><br>
<span>小小兔和好朋友桃子一起去无限学院找玫瑰水晶，却发现门突然关上了。</span><br>
<span>欣和弟弟安沙尔都在学院里，欣想杀掉她们而安沙尔却想送她们出门。欣非常生气，认为只有像她这样强大能保护别人的人才配和她弟弟在一起，喂喂喂原来你就是一恋弟狂魔啊。</span><br>
<span>小小兔和小桃在学院乱转的时候，小桃被妖魔袭击昏迷，幸好安沙尔带着自己的宠物基沙尔跑来救了她，告诉她要去控制室把门打开她们才能离去，还有治疗室的门也被锁住了。小小兔进入控制室后，两个欣派来的妖魔出现袭击她。这一战很容易，结束后她把小桃送入治疗室，却发现欣控制了小桃，安沙尔极力阻止姐姐伤害她，将她传送到一片神秘森林里后晕倒了。小小兔终于知道了安沙尔是欣的弟弟，而这片森林正是接近玫瑰水晶的所在地。</span><br>
<span>视角转换到小兔这里，小兔正为了小小兔的失踪而担心，她们同时也听说小萤也不见了。此时小桃进入屋子，告诉小兔无限学院发生的事情。小兔立刻决定出门去救小小兔。</span><br>
<span>无限学院要坐巴士到达，先试图进入触发一段过场动画，欣指示土萌教授干掉小兔。学院是关着的无法进入。朝西南方向走可以进入土萌教授的实验所外围。</span><br>
<span>因为进去后要连打两场BOSS战，所以一定要准备充分。如果还没有升到11级的话赶紧在外面刷怪顺便开箱子，饰品这个时候可以全换成攻击的，恢复道具也带好。</span><br>
<span>进入实验室后发现土萌教授又被戴魔附身，露出了他久违的丧心病狂笑容。更糟糕的是小萤也变回了女主人9，当下就要和她开打。</span><br>
<span>女主人9在动画漫画里作为S的二号BOSS都是非常强大的，不过这里并不难打。除了游戏性可能和小萤的状态不同有关。</span><br>
<span>打完后小萤恢复原样躺地上，但是土萌教授立刻又喊出卡欧琳奈特继续战。她比女主人9稍微强一点，升到11级不用怕。哪怕中了催眠也不用急，下一回合一吃伤害就会醒。</span><br>
<span>打败卡欧琳奈特后土萌教授丢下小萤撤退，小萤依然没有完全摆脱，形态不断转换中。幸好小兔用银水晶的力量彻底净化了她，小萤也变身为水兵土星加入。这是一个历史性的时刻，代表着用一个人孤军奋战的日子彻底结束了。</span><br>
<span>追击土萌教授进入他的地下工作室后，就要和附身于他的戴魔伽尔马托德开战（注：动画中这个戴魔被遥满联手消灭）。这一战不难，就是要保护好小萤让她多格挡，现在还有点弱容易被秒。</span><br>
<span>胜利后发现虽然戴魔被打败了，但是土萌教授依然没有恢复神智，而是用魔法传送走还把小兔和小萤炸飞了，两人决定继续追踪。这个实验室的箱子都要翻遍，小萤的两个饰品都在这里。安上后立刻实力飞升，练一下级就是前期攻防最全面的战士。</span><br>
<span>跟着进入实验室最深处后，原来土萌教授体内还有一只妖魔。可以选择是否和土萌教授理论，选择是和它开打，选择否银水晶直接净化掉。</span><br>
<span>但是不管如何选择土萌教授都会死。临终前他恢复了神智，告诉小萤他只是回到了原先的命运中。</span><br>
<span>注：动画中的土萌教授是一个善良的好父亲。他在致命事故后为了救女儿才被戴魔附身，最后也被洗白了。而在武内直子的漫画中，土萌教授是一个疯狂的科学家。他为了创造终极生命和戴魔合作，甚至小萤的机械改造和植入戴魔变成女主人9都是他主导的。最后也变身成戴魔伽尔马托德而被小兔击毙。水晶动画就较好地还原了漫画的这个人物。这里所谓“原先的命运”暗指的就是他在漫画原作的下场。</span><br>
<span>这一战后小兔回家让小萤休息，和露娜进行了一番谈话后，她们决定再去已经被银水晶净化过的土萌实验室一探究竟。小萤也继续跟去。</span><br>
<span>在门外遇到了遥满，原来她们已经在搜寻敌人时感知到了小小兔的能量，得知她就在邪恶森林里。于是四战士一起传送到森林里。这下全队实力大增，终于可以再用满女神了。</span><br>
<span>森林里尽量把大家练到16级以上。和戴帽子的NPC对话可以买东西，还有不少箱子开包括遥满的专用饰品。不过满女神的比较难找，在森林东南方向隐藏箱子里。</span><br>
<span>在一个山洞门口找到小小兔后，小兔很高兴但想知道晕过去的小男孩是谁。得知了信息后满女神敏锐地对他展示了怀疑，但被小小兔这熊孩子挡回去了。</span><br>
<span>大家发现玫瑰水晶的所在地就在山洞方向。于是小小兔也加入了队伍，大家出发。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-4-22 09:13 编辑 </span><br>
<span>进入洞中，战士们发现身处于一片冰天雪地中，小兔觉得这里看着非常熟悉，和决战黑暗王国的D点一样，但不相信贝利尔女王复活。走了一段后天王遥也质疑路上怎么出现了这么多黑暗王国的妖魔。小兔不由得回想起当初那段惨烈的决战，但是这次她发誓会保护好大家。</span><br>
<span>任何看过美战动画的人都不会忘记第一部结尾和黑暗王国的决战。那毫无疑问是美战全动画中最为震撼的一场战斗，在同期的少年动漫中也属出类拔萃。主角团连同小卫全部壮烈牺牲，最后换来失去记忆的平静生活。小兔这里提起来，让美战粉丝也不由得回忆起那个惨烈的结局。</span><br>
<span>一直往右走，会先后遇到5个BOSS。那就是当初让内四付出生命代价才打败的DD少女组。不过这次她们是一个个出现要好对付多了。这个游戏BOSS最多也就2个一起上，</span><br>
<span>打败她们后，大家更加怀疑贝利尔女王是不是复活了。接下来在死胡同绕上一圈后，小小兔发现自己的银水晶对着墙壁上一处反应特别强烈，遥满认为这里有一条通道可能被幻术所掩盖了。小兔一开始坚决不信，结果自然是真的出现了一条路。</span><br>
<span>对面红头发的高大身影自然是美战反派里名头第一的贝利尔女王。小兔依旧很惊讶她怎么又回来了（这么多反派都复活了，贝利尔复活很奇怪吗？）。帅遥和满女神看到她也很吃惊。</span><br>
<span>贝利尔女王：命数改了，看老娘灭了你们！</span><br>
<span>贝利尔女王这次还学赛亚人新做了一下发型，不过不难打和DD少女组队长差不多。然而打完后她并没有挂，还表示果然这个形态不够强啊。</span><br>
<span>原来她在这里一直暗中积聚美塔利亚女王的邪恶能量，变身成了这一章最终BOSS：超级贝利尔。</span><br>
<span>这个BOSS大家也很熟悉，就是动画第一部结尾的巨大黑暗女王形态，动画中是美塔利亚女王占据了重伤的贝利尔后变成的。小兔在公主形态下用尽全力加上内四灵魂协助才用银水晶将她打败，之后自己也精疲力尽地倒下了。</span><br>
<span>这样的经典BOSS既然出场，自然要给人留下深刻印象不能弱了。游戏这里也做了一下特别设计。她所有数值都是最高，一下就能秒杀全队。但是这一战本来就是剧情上需要输掉的，所以不用怕，扑街了看过场动画即可。</span><br>
<span>当小兔快要失去希望的时候，露娜提示她们母女用两块银水晶的力量来对付超级贝利尔。于是两人合力，虽然贝利尔没有直接倒下宣称自己摆脱了宿命。但是已经被严重削弱了。</span><br>
</p><p><b>Zest: </b><br>
<span>放个日版修改版ROM，初始大量金钱，一战LV99</span><br>
<span>https://tc5.us/file/19493675-438616796</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-4-22 09:21 编辑 </span><br>
<span>第二战就正常化了，不过还是比普通形态的贝利尔难打很多，有必要用小小兔和小萤的组合技全体补血，其他人输出就行。</span><br>
<span>打完贝利尔正式开启怨妇模式吐槽，最后消失前依旧大叫：安.迪.米.奥！</span><br>
<span>这老姐虽然实力强，心态作为大反派实在是不太合格。其他雄心壮志都是假的，本质就是个恋爱脑而已，难怪当不了真正的最终BOSS。小兔都吐槽了。</span><br>
<span>大战之后，小兔赶紧回头望着大家问情况。虽然遥满都已经精疲力竭，但大家都还活着无一减员。小兔也如释重负感到无比的高兴。可以看出她从来到D点就一直对当初内四的惨烈牺牲有阴影。包括前面不相信有路也是不愿面对，怕再经历失去同伴的痛苦。不过这一次大家都还活着，因为小兔比以往更加坚强，用尽一切保护大家了。</span><br>
<span>啥？还没完，对这里重点是玫瑰水晶。尾声就是大家在这里找到了玫瑰水晶，之前一直装死的安沙尔却帮姐姐把它盗走了，伤了小小兔的心。</span><br>
<span>第三章完</span><br>
<span>这一章开篇开启了小小兔和安沙尔的情谊。接下来给了土萌教授一个接近漫画但又符合动画设定的结局，也为小萤增加了不少戏份。后半段小兔带着外系战士和小小兔回到惨烈的决战地重会宿敌属于用新套路打旧敌人。这一段情节展现了小兔内心对于这段记忆的痛苦和内心成长。帅遥和满女神虽然没有独立剧情，对话中还是把人物特质展现得很出色，也满足了很多人希望看到她们对抗早期经典宿敌的念想。而战斗设定上，DD少女组单独出战和超级贝利尔第一战带来的绝望也保持了原作强敌的格调，没有让当初的经典决战特别是内四的壮烈牺牲过分掉价。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-4-22 10:11 编辑 </span><br>
<span>第四章：敌与友</span><br>
<span>这是最长的一章，战士集结开始了时间穿梭阻止命运改变。从这一章开始，终于可以自由选择队友了。</span><br>
<span>开头依然是在小兔家中，进悟进来说小小兔抱着头不开心，一定是小兔欺负她了。接着又挖苦了小兔几句惹她生气。</span><br>
<span>露娜也猜出了安沙尔和欣的姐弟关系，认为欣就是反派首领。此时小兔接到亚美的电话说卫恢复了意识，她高兴地连再见都不说就挂了电话（之后遇到亚美会被她吐槽），带上小小兔去看卫。</span><br>
<span>卫告诉小兔自己又做了一个梦，敌人带着玫瑰水晶跑到了很久之前的过去，战士们要穿越时间必须找到西妮蕾蒂之海。</span><br>
<span>内四也发现自己对西妮蕾蒂公主的记忆几乎没有了。</span><br>
<span>战士们决定去寻找负责看守时间的冥王雪奈寻求帮助。在帅遥和满女神的建议下，五个战士留守保护小卫和其他人，小兔母女带上其余三人去时间之门。</span><br>
<span>到达时间之门后，雪奈要小兔带着银水晶离开，还叫小小兔“公主”也是。然而小小兔立刻就识破了她的伪装，告诉大家冥王星从来不这么叫她。果然这个雪奈是邪战士内尔伽勒假扮的。如果队里有阿丽会和她对呛，没有的话她会吐槽阿丽不在。</span><br>
<span>这一战不算难打，打完后内尔伽勒撤退，战士们进入时间之塔寻找雪奈。</span><br>
<span>时间之塔里好东西不少，包括雪奈的专属饰品和一个猛加攻击力速度的饰品红球。除了刷怪练级挖宝外，要注意有些地方一旦走入会被突然传送到其他区域，不过总体而言不难找出通向雪奈的路线。</span><br>
<span>原来雪奈是被魔界树（应该就是第二部原创剧情里那棵树）抓住了。她要小小兔带着她的杖回去，但是战士们怎么能丢下她呢，没姐姐你后面那么多难关怎么过啊。全员22级以上的话打败魔界树很简单。</span><br>
<span>打完后时间之塔也快要崩塌了，大家赶紧传送回家中。这一下美少女战士中的最强者（小兔/小萤：？！）终于归队，十战士正式集结。</span><br>
<span>讨论到改变命运时候，美奈子居然表示改变银千年王国的悲惨过去，大家回到前世或许是好事的想法。美奈子你这么想真的不是想去和昆茨艾特谈恋爱么？</span><br>
<span>幸好真琴跑出来呵斥了一把。</span><br>
<span>好样的真琴，难道现世不够精彩不够温暖么，吸引大家的不正是现在的战士们么？</span><br>
<span>亚美：改变过去会更糟。</span><br>
<span>满女神：我们应该负起责任将命运拉回正轨。</span><br>
<span>帅遥：我们不能随心所欲改变命运！</span><br>
<span>小萤更表示我们不能想着去改变过去掩盖弱点，好样的。</span><br>
<span>阿丽更表示：如果把过去改变来让一个人爱上自己，那不是真正的爱。</span><br>
<span>这话真的让小兔吃了定心丸啊，把阿丽整个人形象也拉上去了。最后大家打算找到西妮蕾蒂之海的地理所处位置，小兔出去看书店有没有资料。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-4-22 10:40 编辑 </span><br>
<span>进入书店后，书店老板说有关于月亮神话的书，但是售价100万日元！看着吃惊的小兔他又表示看你这么可爱300日元卖给你吧？点是即可买到书。老板你显然就是故意讨好我们的小兔啊。</span><br>
<span>亚美通过这本书找到了一些线索，大家到那里的时候发现黑月帝国的飞碟也在那里。小兔想到洗白的四姐妹们的幸福生活可能不保，打算去一探究竟。这里十战士第一次全体变身。</span><br>
<span>然后在帅遥和满女神的建议下，大家分成两组，一组上飞碟，一组继续找线索。为剧情对话的话自然要选内四，为，我当时的四人选择是满女神（颜值、防御、闪避，攻击力有道具也过得去）、真琴（能用组合技治疗的攻击手）、小萤（这个阶段攻击力还不错，防也高）和雪奈（大杀器不解释）。不过如果为了未来的攻击力考虑，小萤可以换成阿丽。</span><br>
<span>进入后在这里玩命练级，最好练到35级以上。因为以后相当一段时间不会有这么容易练又有高经验值的地方。这里有满女神的第二个专属饰品。曾经被洗白的黑月四姐妹又恢复了原先的样子。大姐佩茨解释道：沙斐尔复活后把她们变回了这个样子。她恳求战士们打败自己然后四姐妹可以回到自己的命运中去。如果内四在，分别会和她们对应的姐妹对话。四姐妹每个都是满满的我们理解啊我们不想打，但是没办法。特别是贝露琪表示自己没法一个人丢下姐姐们，所以还是得打。</span><br>
<span>四姐妹是一个个上的，但是中间不间断的战斗。全队最好达到25级以上（我是30多级打的）。四个人每个都有强力AOE，卡拉贝拉斯还有让生命值减半的单体攻击。大姐佩茨更是有AOE石化技，好在她们血和防不算高。如果不用雪奈的大招，这一战大家要很小心，上来先让亚美用肥皂降攻，时刻注意解状态。</span><br>
<span>打完后小兔非常难过，100个不愿意如此。值得一说的是她提到四姐妹是说可安和她的姐姐们，看来四姐妹里对小妹最有好感。</span><br>
<span>这里处理得很含糊，四姐妹打完就直接消失了。她们所说的回归命运也很含糊，而且就此没下文了。可能是为了让漫画和动画受众都满意吧。漫画里她们都是纯粹的反派一个个炮灰。动画里却都处理得可爱丰满，洗白过程更体现出浓厚的温情，也让我非常待见。她们是就这么挂了还是最后回到了原来洗白后的生活都说得通，也不用太纠结。</span><br>
<span>打完后露娜送来讯息表示她们找到了西妮蕾蒂之海的位置。于是十战士一同合力，回到了过去。</span><br>
<span>此时画面切换到大反派老巢，大反派（名字叫阿普苏）表示我胸口疼啊，哪怕现在还是这样。</span><br>
<span>她找来安沙尔指示道：让你姐姐把组成银水晶的七块彩虹水晶找几块过来，此消彼长下我们就能进一步改变命运。我的身体也能被治好。</span><br>
<span>他们的对话同时提到了玫瑰水晶被狄曼特王子夺走，邪战士正在追击他。同时这里也揭露了反派中唯一具有穿越时间能力的就是安沙尔。</span><br>
<span>欣的过去也被展示在玩家眼前，她在黑月帝国进攻的时候失去了父母，在阿普苏的蛊惑下她开始憎恨保护银水晶的战士们，选择和阿普苏合作。</span><br>
<span>带走了姐弟俩后，大反派对弟弟的力量非常惊奇。她承认如果没有他的时间穿越能力，自己的计划完全无法实行。</span><br>
<span>穿越回过去的战士们受到拉蒂娜的引领，到美奈子之前去过的村子歇息。拉蒂娜是金星维纳斯神庙的祭司，她愿意为战士们提供帮助。出乎小兔意料的是，她对贝利尔也很尊敬。</span><br>
<span>邪战士们内部也出现了争议，他们怕乱改变这个时期会导致他们自己消失，于是决定只追击狄曼特王子。</span><br>
<span>有了落脚点的战士们打算出去找玫瑰水晶。在满女神的建议下还是出动五个人，小兔和小小兔为必须。</span><br>
<span>出门往原先方舟的位置走，路上会遇到黑月帝国的卢比斯，他虽然表示自己不是邪战士一伙的，却不肯泄露玫瑰水晶的所在区域还和战士们打了起来。</span><br>
<span>卢比斯可比四姐妹强多了，特别血和防高了几个档次，30多级都不好打。小萤这个阶段已经开始体现出攻击力上不去了，建议准备换人。不过如果有雪奈的话无非多消耗点时间和道具。</span><br>
<span>拍死他以后，大家去方舟的位置上飞船，小兔尽管一开始信心不足，却发现自己碰驾驶室的水晶球就可以让方舟移动了。大地图有点糊，不过就那几个地方。这个阶段可以自由跑地图。</span><br>
<span>如果等级达到33级朝上，可以先不去主线，而是到亚美当初去的山洞旁边，还记得另外一个山洞么？现在进去会立刻遇到一条硕大无比的龙，大家还一脸懵逼呢就开打了。</span><br>
<span>这条龙对于美战动画粉丝来说不会陌生。她正是黑月帝国的爱丝梅拉达。动画中这个人物为了获得狄曼特王子的爱情中了BOSS智者的阴谋，戴上有黑暗力量的王冠后被变成了一条失去理智的龙。</span><br>
<span>龙也是生命值巨多防御巨高，好不容易拍死后，恢复原形的爱丝梅拉达一如既往地无脑，还告诉战士们玫瑰水晶在狄曼特这里，王子听到恐怕是一脸黑线。</span><br>
<span>爱丝梅拉达的技能要比龙更麻烦，AOE伤害和状态都很危险。不过没有那么耐打，不过因为是两连战，难度还是蛮高的。这个支线BOSS在第四章最后阶段之前都可以打，现在等级不高也不用急。</span><br>
<span>打完她喊着狄曼特的名字挂了，你和贝利尔真的应该在一起的。</span><br>
<span>这么个BOSS打完自然是有奖励的，第二个红球饰品，然后不用往里走没东西的，出山洞回去吧。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>占楼。。。。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>今天先更新到第二章丽篇。</span><br>
</p><p><b>Zest: </b><br>
<span>这游戏遇敌率太高了，有没有什么不遇敌道具</span><br>
</p><p><b>kimmmmmm: </b><br>
<span>Zest 发表于 2020-4-21 09:55</span><br>
<span>这游戏遇敌率太高了，有没有什么不遇敌道具</span><br>
<span>没事，打到后面都是秒</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>占楼。。。。</span><br>
</p><p><b>葛雷新: </b><br>
<span>这年头还能看到正儿八经的老游戏攻略式回顾，给LZ点个赞！</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>葛雷新 发表于 2020-4-21 12:39</span><br>
<span>这年头还能看到正儿八经的老游戏攻略式回顾，给LZ点个赞！</span><br>
<span>多谢，我觉得剧情很赞玩起来总体也蛮爽，但是因为正版只有日版连英文都是国外粉丝自制的。所以打算写贴介绍下。</span><br>
</p><p><b>葛雷新: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-4-21 12:42</span><br>
<span>多谢，我觉得剧情很赞玩起来总体也蛮爽，但是因为正版只有日版连英文都是国外粉丝自制的。所以打算写贴介 ...</span><br>
<span>图文攻略做完 建议做个视频版的，放B站</span><br>
</p><p><b>AD: </b><br>
<span>太棒了，这游戏想玩很久了，感谢lz</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>葛雷新 发表于 2020-4-21 12:46</span><br>
<span>图文攻略做完 建议做个视频版的，放B站</span><br>
<span>视频版**有一大把了，我也不擅长做视频，把文章同时贴到B站吧。</span><br>
</p><p><b>佛狗: </b><br>
<span>lz有心了，支持，美战游戏印象最深的就是以前在新天利上打的MD版，手感还可以</span><br>
</p><p><b>葛雷新: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-4-21 12:51</span><br>
<span>视频版**有一大把了，我也不擅长做视频，把文章同时贴到B站吧。</span><br>
<span>恩，反正有空嘛，现在还是视频传播的广哦</span><br>
</p><p><b>zebra97: </b><br>
<span>欢迎这种老游戏介绍，满满的情怀和趣味啊。</span><br>
</p><p><b>太君: </b><br>
<span>楼主有心了，这种古早味的游戏介绍、剧情攻略现在已经越来越少见</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>今天先更新到这里。</span><br>
</p><p><b>mp5: </b><br>
<span>点赞，已经好久没见到这类攻略了</span><br>
<span>----发送自 Xiaomi Redmi Note 7 Pro,Android 9</span><br>
</p><p><b>quinaeus: </b><br>
<span>太有意思了！感谢楼主</span><br>
</p><p><b>秋开: </b><br>
<span>歪个楼，亚美是不是单亲家庭啊，她父母为啥离婚啊？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVA-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>秋开 发表于 2020-4-22 15:20</span><br>
<span>歪个楼，亚美是不是单亲家庭啊，她父母为啥离婚啊？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI EVA-AL00, Android 8.0.0上的 S1Nex ...</span><br>
<span>是的，她老爸是个环游世界的画家，估计大部分艺术家的品性待不住吧。</span><br>
</p><p><b>黑夜守望者: </b><br>
<span>好长.....抬头看了一下发帖时间，没想到2020年还能在S1看到这么长的图文剧情攻略（别说S1了，其他论坛甚至贴吧都少见了）</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>终于完成了，明天有兴致写个游戏感想</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-4-25 03:44 编辑 </span><br>
<span>最后谈一谈评价和感想</span><br>
<span>这游戏的游戏性我觉得算是中规中矩。主线分明不难搞明白，支线不多作为RPG的自由度和可挖掘元素有限。练级开始会有些痛苦，但熟悉一下也没那么难弄，要说最大问题还是真机上不能随时存档和大部分时候没法在区域之间自由活动别说瞬移了。了解系统后谁都可以被作为主力核心培养，后期级别不够的人物要跟上也很快。不过大部分敌人的技能就那么几个，看不出太大区别。总体而言游戏性上独创的地方不多，也就组合技值得研究下。</span><br>
<span>剧情和人物自然是最大亮点。这个游戏完全把握住了人物们的个性。任何一个动画角色在里面都是让人感觉“这就是他/她”而不会有一点的OOC。而且很多剧情场景里还用实际很简单的动作表情把人物情绪凸显了出来。战士们的头像和模型也做得很传神。战斗时候每个人都有动画/漫画里的专属技能，赢了也是不同的动作。不说小兔和内四，外系战士里不管帅遥的勇猛果敢、满女神的冷静睿智还是雪奈的温柔稳重都点点滴滴反映在她们的相关对话中。通过剧情，也可以感受到她们和小兔的情谊在逐渐加深。小萤更是在这个故事里刻画和处理得比原作动画后期还成功。哪怕动画反派和配角们也刻画得很到位，和西妮蕾蒂女王的相会堪称最大亮点之一，短短几句就把握住了人物更通过这一特殊场景显出强大的感染力。贝利尔和狄曼特王子的刻画和戏份安排也很巧妙，特别是我们通过过去看到了贝利尔令人同情的另一面。也就动画里刻画本身比较单薄的死亡之子一众在故事里还是比较酱油，毕竟反派已经太多了。</span><br>
<span>剧情上除了第二章外整体节奏紧凑，第一章慢慢抖出包袱，第三章开始危机四伏，第四章除了作战还进一步加强人物内心的冲突，第五章的决战也是酣畅淋漓。很多地方都让战士们回顾过去的经历实现成长。两个结局都非常具有美感，一个王道圆满，一个遗憾伤感。同时也通过大量对话保持了日常动画里那种轻松愉快的气氛，作为很好的调剂，让战士间通过打闹体现出彼此的友情。</span><br>
<span>游戏的主题是改变命运是对是错，这一主题很好地拓展了战士们的人物，甚至邪战士们都是为了作为镜像设计出来的。小兔和内四多次主动和被动地直面自己内心在多重身份和追求之间的纠结矛盾。很多超级英雄大老爷们都要为这个问题头疼，何况是一群少女。内四在第二章独立任务都为了使命不得不忍痛牺牲自己的幸福，美奈子更对前世有憧憬。所以邪战士们不断用幻象和言语想让她们放弃。但是她们最终不为所动，而是勇敢地和小兔站在一起打败了阿普苏。这除了内四自身的坚强识大体和彼此间的友情，小兔自身的魅力也是战士们没有从内部被打垮的关键。</span><br>
<span>小兔和内四的情谊在第一部结局的时候就可以完美反映出来：当小兔要给死去的小卫一吻的时候，想到内四还没有吻过自己爱的人就死了，认为自己不能独享而作罢。游戏里全篇小兔的纠结也都是为了他人而不是自己的幸福。甚至对贝利尔这样杀了自己前世，又杀了自己现世好友和小卫的反派都可以去同情和鼓舞。面对美好爱情的幻象小兔更不为所动，敢于勇敢地追求爱。正是她的善良和包容才让大家成为了亲密无间的伙伴，连不少反派最后都被她打动感化。这段回看最早的几集中有一集很让我触动：当一个钢琴作曲家大叔吐露他对心上人的情意，问小兔自己一把年纪还单相思是不是很可笑。小兔鼓励他勇敢去表白，说出爱情和年龄无关。这段话最终让大叔有情人终成眷属，还写给小兔一首曲子。她这颗纯真善良的心造就了完美的爱情童话，也是小兔这个人物最大的魅力所在。在我眼里，看似缺点满满的小兔各方面远胜于前世那个玛丽苏一般的西妮蕾蒂公主。同时剧情也没有像动画后期那样过分河蟹（特别是动画对嘉拉西亚），还是有打败有救赎。</span><br>
<span>故事的主题也绝不是说命运不能违抗只能顺从，相反故事中多次点出：命运是依靠自己的双手和心去创造的。大家所反对的只是为了一己之私更改命运，不顾他人的生活。更要珍惜现世中大家创造出的美好。没有前世的悲剧自然也就没有了现世的幸福，如果大家不是美少女战士，不仅世界会陷入危险，大家彼此间也会失去太多的美好。连想要更改命运的邪战士们，到结尾也发现原来幸福就在自己身边。</span><br>
<span>这个主题也是从第一部结尾引申出的。临死前的小兔许愿让大家回归平凡生活，甚至第二部自己率先恢复后不愿意大家恢复。这么做很让人理解，大家面临了太多危险甚至丢过命。然而成为了普通女孩后，她们也自然而然失去了彼此间并肩战斗和团结友爱的记忆。细想起来实在太残酷，这些可爱的人物就这么失去了生命中最宝贵最美好的一段情谊，幸好故事没有就这么结束。她们不是那单薄的前世，也不是完全普通的女孩。正因为她们是美少女战士也有着自己日常生活，更要在两方之间权衡和牺牲，故事内的世界才能得到拯救，很多误入歧途的反派才能得到救赎。也正因为她们如此，在故事外才能让美战这个IP轰动全球引领潮流。我作为一个男人，如此喜欢美战也是因为它完美显现出了女人可以强大又美丽保持女孩子的心气生活，又刻画出了战士之间如此深厚的情谊，同时也不妖魔化男人。而这个游戏在这方面也做的很完美。小卫虽然吃瘪太多，但是全程都在尽力保护和帮助战士们。狄曼特王子更是认清错误临终救赎。每次进入东京游戏厅，都会看到元基和小兔友善地打招呼。</span><br>
<span>当然，游戏的剧情也不是没有缺陷。原创反派方面总体还是单薄了点，有设定但是戏份不足以饱满体现出大部分人物。只有欣姐弟笔墨比较多，欣是个黑暗环境下生长的小兔，整体刻画得可圈可点，不过愿意和差点搞死自己弟弟的阿普苏合一的情节有些突兀。邪战士其他四人里可爱逗逼的伊丝塔自然是最突出的一个。</span><br>
<span>因为这动画制作的时候距离S电影上映时间很短，所以S电影的大反派雪女没来得及安排进主线，只是作为黑暗城堡的一种野怪。</span><br>
<span>这个游戏本身只有日版，英文版是国外的一群美战爱好者翻译的。而且经历多次修改甚至修复了原作的一些BUG。详尽攻略也是数不胜数。我能打通这个游戏要好好感谢这些国外的粉丝做出的贡献。这都可以反映出美战在国外的热度和这个游戏在圈内受到的好评。之所以花费那么大精力写这篇攻略，也是为了让国内玩家特别是美战粉丝领略到这个游戏的精彩剧情。感谢大家支持。</span><br>
<span>顺便值得一提的是反派们的名字都是来自苏美尔神话中的神明，占星术里他们也对应同样的星球</span><br>
<span>大反派阿普苏：最早最原始，由淡水化成的创世双神之一</span><br>
<span>对应月亮的队长欣：月神</span><br>
<span>对应水星/墨丘利（等于希腊神话中的使神赫尔墨斯）的纳布：智慧与知识之神</span><br>
<span>对应火星/马尔斯（等于战神阿瑞斯）的内尔伽勒：战神</span><br>
<span>对应木星/朱庇特（等于天父宙斯）的马尔杜克：主神，武器是雷电</span><br>
<span>对应金星/维纳斯（等于爱与美的女神阿弗洛狄忒）的伊丝塔：爱与美的女神</span><br>
<span>欣的弟弟安沙尔： 天空之神</span><br>
<span>他的宠物基沙尔： 大地之神</span><br>
<span>还有顺便贴一下其他战士对小兔见过过去贝利尔后的感慨。</span><br>
</p><p><b>葛雷新: </b><br>
<span>完结撒花~LZ还打算做点别的嘛？</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>葛雷新 发表于 2020-4-24 09:21</span><br>
<span>完结撒花~LZ还打算做点别的嘛？</span><br>
<span>先歇歇太累了，哈哈。</span><br>
<span>这个游戏国外还有粉丝做过续集，打嘉拉西亚和一个新反派，名字都用迪亚马特。</span><br>
</p><p><b>zbyyx: </b><br>
<span>火野丽的行星写错了</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>zbyyx 发表于 2020-4-24 10:03</span><br>
<span>火野丽的行星写错了</span><br>
<span>多谢指正。</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>貌似因为是怕和S电影撞车，把彗星的情节给简略带过了，因为S电影那个冰雪女王就是从彗星来的。还有写故事的时候第三部还没完成，甚至开始时候遥满还没正式出场。但是实际而言对俩人的把握还是很准确的。</span><br>
</p><p><b>MVnetVn: </b><br>
<span>ls有心了 能给一个下载地址不 日文和英文版都有比较好</span><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span>MVnetVn 发表于 2020-4-24 10:51</span><br>
<span>ls有心了 能给一个下载地址不 日文和英文版都有比较好</span><br>
<span>国外很多地方有下英文翻译版，日文原版我不清楚。</span><br>
</p><p><b>Zest: </b><br>
<span>MVnetVn 发表于 2020-4-24 10:51</span><br>
<span>ls有心了 能给一个下载地址不 日文和英文版都有比较好</span><br>
<span>日版</span><br>
<span>http://11.down.ye33h.cn:8000/sfc/Bishoujo.Senshi.Sailor.Moon-Another.Story(J).zip</span><br>
</p><p><b>神崎堇: </b><br>
<span>别说2020年了，放到2000年这样一篇文章在主流游戏杂志上都是当期的重磅作品，感谢楼主如此完整的分享了自己的游戏经验和感受，这才是玩家对游戏真诚的爱</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>ChrisSnake: </b><br>
<span>这个nb</span><br>
</p><p><b>Zest: </b><br>
<span> 本帖最后由 Zest 于 2020-4-24 11:26 编辑 </span><br>
<span>顺便，这游戏有天朝爱好者提取出SFC素材+自制素材用RPGXP改到PC上的汉化版，剧情没变，基本可以算原样照抄的同人吧</span><br>
<span>http://of1.3h3.com/Sailor%20Moon%20Another%20Story.exe</span><br>
<img src="http://pic.3h3.com/up/2014-11/2014112610316219210.jpg" title="http://pic.3h3.com/up/2014-11/2014112610316219210.jpg"><br>
</p><p><b>呆呆兽面包: </b><br>
<span> 本帖最后由 呆呆兽面包 于 2020-4-24 11:23 编辑 </span><br>
<span>神崎堇 发表于 2020-4-24 11:10</span><br>
<span>别说2020年了，放到2000年这样一篇文章在主流游戏杂志上都是当期的重磅作品，感谢楼主如此完整的分享了自己 ...</span><br>
<span>感谢，这个游戏在国外因为剧情一直广受美战粉丝欢迎。除了自发翻译和做续集外。很多网站都有详尽攻略，YOUTUBE有6、7个完整的流程视频（大多都有10+个小时总长）也帮了我很多。</span><br>
<span>我是被他们的热情和故事本身的精彩所感染，希望尽可能多的国内美战粉丝能了解到这么用心设计的故事。一直很为美战明明在国内有热度很多人却羞于启齿感到而有点难过。</span><br>
</p><p><b>Zest: </b><br>
<span>呆呆兽面包 发表于 2020-4-24 01:24</span><br>
<span>最后谈一谈评价和感想</span><br>
<span>这游戏的游戏性我觉得算是中规中矩。主线分明不难搞明白，支线不多作为RPG的自由度 ...</span><br>
<span>阿普苏是不是圣斗士星矢OMEGA第一季那个大BOSS</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1925265[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
