<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>有点好奇，泥潭是如何理解“少不读水浒，老不读三国”？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>有点好奇，泥潭是如何理解“少不读水浒，老不读三国”？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 18:11:49 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>有点好奇，泥潭是如何理解“少不读水浒，老不读三国”？[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1854673-1-1.html</link>
      <description>有点好奇，泥潭是如何理解“少不读水浒，老不读三国”？&#13;
一句典型的一千个人心中有一千个哈姆雷特，突然想问问泥潭人均理解是怎么样的？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>ARCtrooper: </b><br>
<span>KA0827 发表于 2019-8-20 18:16</span><br>
<span>水浒里最有名的不是吃人肉嘛。人肉包子黑店的出处应该也就是水浒吧</span><br>
<span>哪壶不开提哪壶啊，谢谢没说小便毛</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>Demi.Albertini 发表于 2019-8-20 16:44</span><br>
<span>金圣叹的瞎解读、给人物评级和狂黑宋江完全断送了他改进水浒文字的功劳……根本就差点毁了水浒</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>1：金圣叹的解读在今天依然都是绕不过去的</span><br>
<span>2：金圣叹人物评级的文学手法在今天依然有人沿用</span><br>
<span>3：就算不是金本，看水浒也很难不讨厌宋江。金圣叹据此解读为对宋江以反笔的手法未必没有依据，。</span><br>
<span>4：金本水浒被认为是水准最高的水准。比较起来，袁无涯120本等用质量极低的内容填充反而拉低了水浒。</span><br>
</p><p><b>飞灾: </b><br>
<span>江南映月 发表于 2019-8-20 15:37</span><br>
<span>君要臣死臣不得不死</span><br>
<span>在古代这话难道不是真的？</span><br>
<span>这句话恰好是猪八戒说的</span><br>
</p><p><b>Demi.Albertini: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-8-20 20:11</span><br>
<span>1：金圣叹的解读在今天依然都是绕不过去的</span><br>
<span>2：金圣叹人物评级的文学手法在今天依然有人沿用</span><br>
<span>金圣叹的解读和评级其实是一个目的，就是黑宋江。</span><br>
<span>这种行为自然不是从金圣叹始，万历年间的钟惺叶昼他们就已经开始了，金圣叹这一套基本是沿袭了钟惺的《水浒传人品评》和叶昼的《梁山泊一百单八人优劣》，什么宋江“假道学真强盗”，吴用“一味权谋，全身奸诈”，李逵“一尊活佛”之类，跟金圣叹的说法都差不多。但是金圣叹的解说特别硬拗，什么“李逵是赤心人，取母便遇白兔。宋江是黑心人，取父便遇玄女”，都什么玩意儿，根本为黑而黑。</span><br>
<span>至于水浒哪本水准最高，我不好评价。我只知道现在通行版水浒的底本用的是容与堂本。</span><br>
</p><p><b>門脇未来: </b><br>
<span>以前人信息量太少，一辈子接触的信息还没现代人一天多，这种话就当放屁，大家笑一笑就好</span><br>
</p><p><b>wszweill: </b><br>
<span>宅男的爱 发表于 2019-8-20 03:21</span><br>
<span>如果不是金瓶梅是在不方便聊……</span><br>
<span>水浒传是天朝话本小说开始描写小人物的开端代表 ...</span><br>
<span>从志怪小说到传奇，一直都有小人物做主角的呀。唐传奇一堆小人物做主角的。话本小说延续这一点不是很正常嘛。水浒传都明朝了，作为话本小说也是宣和遗事传下来的，作为开端也太晚了吧</span><br>
</p><p><b>绮陌: </b><br>
<span>小时候问过家长同样的问题</span><br>
<span>家长当时的解释很好玩 说老不读三国是因为人年龄上去了阅历丰富 见过的谋略多 演义里那些剧情就不算什么了 读起来无聊</span><br>
<span>水浒就是怕年轻人血气方刚看了之后更好勇斗狠 比较接近主流答案</span><br>
</p><p><b>千本blur: </b><br>
<span>少不能不读水浒啊，写的实在是太好看了。</span><br>
</p><p><b>箭猪: </b><br>
<span>年轻人看水浒只能看到拉帮结派，看不到对古代生活的描写</span><br>
<span>老年人看三国就会发现有再多壮志豪情都属于棺材蹦迪也就比死开心点，再想想自己这辈子的成就，可能还不如直接死了算了</span><br>
</p><p><b>泡泡先生: </b><br>
<span>少不读水浒是因为怕年轻人真把水浒里面的那票土匪当正派主角了吧，然后有样学样去搞反社会行为艺术了吧。和当年古惑仔带坏小孩的论调类似。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>王怡人: </b><br>
<span>少不读水浒是因为水浒传的色情描写有好几处，怕年轻人火气旺，撸出血</span><br>
</p><p><b>only_fly: </b><br>
<span>单说“少不读水浒”，理由和年轻人不要看古惑仔是一样的，年轻人见识少思想单纯，一看水浒就只看到兄弟义气和暴力美，看不到讽刺，不免有学有样。但是这句话放到当下恐怕难以成立。现在的年轻人，看的水浒如果是原版而不是青少年版或者电视剧，说明本身就有点知识面，不那么容易被带跑，再者现在社会上信息流通，被一本书的一个话题带跑也不那么容易。</span><br>
</p><p><b>无敌可爱猫: </b><br>
<span>怕小孩模仿</span><br>
<span>怕老人变坏</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>zxlice: </b><br>
<span>杀人吃人肉，小孩看了的确……</span><br>
</p><p><b>elims: </b><br>
<span>年轻人不玩暴力电子游戏 老年人不看烂尾权游电视剧</span><br>
</p><p><b>脑洞: </b><br>
<span>少不读起点</span><br>
<span>发自我的iPhone via Saralin 2.1.7</span><br>
</p><p><b>祸猫: </b><br>
<span>都是屁话，时代变了</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MIX 2S, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>Ferelasong: </b><br>
<span>水浒里面角色大多杀人放火吃人肉还一口一个英雄好汉，下三滥伎俩层出不穷，看了实在作呕，搞不懂怎么那么多人喜欢</span><br>
</p><p><b>borderlands: </b><br>
<span>少女我一拳 发表于 2019-8-20 14:44</span><br>
<span>水浒到底是怎么跻身四大名著的.....</span><br>
<span>因为投降了呀。</span><br>
</p><p><b>厨具战士: </b><br>
<span>其实是建议年少时读三国，年老时读水浒。古人时间有限，读书人忙于考取功名，难免不能遍览群书，所以要有先后之分。这句话其实是对时间管理阅读计划的建议。</span><br>
<span>年少时真应该多读三国，一是学学英雄豪气，做一个有梦想的人。无论学皇叔还是学曹老板，都比混日子强。二从谋略中长长心眼，别那么单纯。</span><br>
<span>老了才能读懂水浒。水浒中的人情世故和世间冷暖年轻人理解不了，在社会中摸爬滚打后才能领悟。林冲这个人物，年轻人和老年人对其理解完全截然不同。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1854673[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>有点好奇，泥潭是如何理解“少不读水浒，老不读三国”？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1854673-1-1.html</link>
      <description>有点好奇，泥潭是如何理解“少不读水浒，老不读三国”？&#13;
一句典型的一千个人心中有一千个哈姆雷特，突然想问问泥潭人均理解是怎么样的？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>魔法绅士水: </b><br>
<span>有点好奇，泥潭是如何理解“少不读水浒，老不读三国”？</span><br>
<span>一句典型的一千个人心中有一千个哈姆雷特，突然想问问泥潭人均理解是怎么样的？</span><br>
</p><p><b>Ritchie.Player: </b><br>
<span>调侃之言</span><br>
</p><p><b>涡森今日子: </b><br>
<span>反正我看不下去红楼梦</span><br>
</p><p><b>齐雨绮语: </b><br>
<span>少不读水浒——读了就去造反了。老不读三国——读了就伤怀了</span><br>
</p><p><b>宅男的爱: </b><br>
<span>年轻毛都不懂看水浒只能看到快意恩仇</span><br>
<span>老了啥都不信就信人性阴暗看三国只能看到互相埋坑</span><br>
</p><p><b>剑鹰: </b><br>
<span>古人说过得垃圾话多了，需要一一在意么</span><br>
<span>君要臣死臣不得不死谁还当真嘛？</span><br>
<span>同理</span><br>
</p><p><b>葡萄牙的高山: </b><br>
<span>讲真水浒里面一堆黄暴情节，而且还有一堆古代的社会黑暗面，的确不适合小孩读。</span><br>
</p><p><b>少女我一拳: </b><br>
<span>中二病读水浒会提升犯罪率，老年人读三国可能会心情起伏过大不是心脏病就是脑溢血....</span><br>
</p><p><b>林漠俪: </b><br>
<span>少不读水浒跟犯下杀人罪的年轻人总是玩电子游戏有异曲同工之妙，但你又不能完全择干净，说二者一点儿关系都没有。</span><br>
<span>老不读三国就是看到那个年代的英雄意气风发再回忆自己的一生觉得没有价值呗。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>少女我一拳: </b><br>
<span>水浒到底是怎么跻身四大名著的.....</span><br>
</p><p><b>autumnleafisaac: </b><br>
<span>说是年轻看水浒容易脑子一热违法犯纪，老了读三国容易老奸巨猾</span><br>
</p><p><b>蝶梦魂: </b><br>
<span>少女我一拳 发表于 2019-8-20 14:44</span><br>
<span>水浒到底是怎么跻身四大名著的.....</span><br>
<span>文学水平高 吊打西游三国    我个人感觉比红楼也不差太多</span><br>
</p><p><b>银河最大星爆: </b><br>
<span>大概就是初二学生看蜘蛛侠然后自己那啥以为自己也会发射蛛丝然后坠楼身亡</span><br>
</p><p><b>kokolo: </b><br>
<span>涡森今日子 发表于 2019-8-20 14:39</span><br>
<span>反正我看不下去红楼梦</span><br>
<span>+1，知道是好书，起码看了四五遍，最多一次读到一半，但真的看不下去……</span><br>
<span>不是针对谁，就我自己而言，我觉得这书对我这种情商低的人实在不友好……</span><br>
</p><p><b>kokolo: </b><br>
<span>齐雨绮语 发表于 2019-8-20 14:40</span><br>
<span>少不读水浒——读了就去造反了。老不读三国——读了就伤怀了</span><br>
<span>我四月的时候住院做个小手术，对面的病床老爷子恶性肿瘤，几星期都没进食，靠吊针维持营养摄入，他唯一的乐趣是——每天请的护工给她IPAD看老版的三国演义，那位护工说这是他最喜欢看的。看着还挺心酸。</span><br>
</p><p><b>工具人: </b><br>
<span>水浒杀人放火对小孩子影响不好</span><br>
<span>三国的话后期太悲了，是非成败转头空</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Processed: </b><br>
<span>少女我一拳 发表于 2019-8-20 14:44</span><br>
<span>水浒到底是怎么跻身四大名著的.....</span><br>
<span>水浒名著在前七十回写市井人情</span><br>
<span>这一部分里面的主角完成度极高，随便挑个出来都能写一个中长篇小说的</span><br>
</p><p><b>江南映月: </b><br>
<span>剑鹰 发表于 2019-8-20 14:40</span><br>
<span>古人说过得垃圾话多了，需要一一在意么</span><br>
<span>君要臣死臣不得不死谁还当真嘛？</span><br>
<span>同理</span><br>
<span>君要臣死臣不得不死</span><br>
<span>在古代这话难道不是真的？</span><br>
</p><p><b>enako_cosplay: </b><br>
<span>少女我一拳 发表于 2019-8-20 14:44</span><br>
<span>水浒到底是怎么跻身四大名著的.....</span><br>
<span>我反倒最喜欢水浒，三国感觉最弱（文人意淫式的政治和军事）</span><br>
</p><p><b>shamanda: </b><br>
<span>少不读水浒很好理解啊，就跟小孩子不适合看古惑仔一个道理。</span><br>
</p><p><b>pica: </b><br>
<span>少女我一拳 发表于 2019-8-20 14:44</span><br>
<span>水浒到底是怎么跻身四大名著的.....</span><br>
<span>你拿水浒和古龙金庸的武侠小说对比一下，就知道水浒的高明之处。</span><br>
<span>水浒中里的江湖市井和官场庙堂是紧密相关毫无疏隔的，不同社会阶层在书中互相渗透具为一体。但武侠小说里每涉及到朝廷官府方面的内容，要么只能强制让它们消失，要不然就是让他们做出各种不合常理的行为。</span><br>
<span>就算现代作家里又有多少能写出一本把贩夫走卒到国家元首全部包容进去毫无突兀感的作品出来？</span><br>
</p><p><b>Louis417: </b><br>
<span>剑鹰 发表于 2019-8-20 14:40</span><br>
<span>古人说过得垃圾话多了，需要一一在意么</span><br>
<span>君要臣死臣不得不死谁还当真嘛？</span><br>
<span>同理</span><br>
<span>“君要臣死臣不得不死谁”</span><br>
<span>至理名言。</span><br>
<span>让你体面走，不想体面也能体面。</span><br>
</p><p><b>michine: </b><br>
<span>因为讨厌宋江，所以不怎么喜欢水浒</span><br>
</p><p><b>stardestroyer: </b><br>
<span>pica 发表于 2019-8-20 15:50</span><br>
<span>你拿水浒和古龙金庸的武侠小说对比一下，就知道水浒的高明之处。</span><br>
<span>水浒中里的江湖市井和官场庙堂是紧密 ...</span><br>
<span>你觉得突兀是你太熟悉</span><br>
</p><p><b>死神狙击手: </b><br>
<span>少女我一拳 发表于 2019-8-20 14:44</span><br>
<span>水浒到底是怎么跻身四大名著的.....</span><br>
<span>大凡读书，先要晓得作书之人是何心胸。如《史记》须是太史公一肚皮宿怨发挥出来，所以他于《游侠》、《货殖传》特地着精神。乃至其余诸记传中，凡遇挥金杀人之事，他便啧啧赏叹不置。一部《史记》，只是“缓急人所时有”六个字，是他一生著书旨意。《水浒传》却不然。施耐庵本无一肚皮宿怨要发挥出来，只是饱暖无事，又值心闲，不免伸纸弄笔，寻个题目，写出自家许多锦心绣口，故其是非皆不谬于圣人。后来人不知，却是《水浒》上加“忠义”字，遂并比于史 记发愤著书一例，正是使不得。</span><br>
<span> 《水浒传》有大段正经处，只是把宋江深恶痛绝，使人见之，真有犬彘不食之恨。从来人却是不晓得。</span><br>
<span> 《水浒传》独恶宋江，亦是歼厥渠魁之意，其余便饶恕了。</span><br>
<span> 或问：施耐庵寻题目写出自家锦心绣口，题目尽有，何苦定要写此一事？</span><br>
<span> 答曰：只是贪他三十六个人，便有三十六样出身，三十六样面孔，三十六样性格，中间便结撰得来。</span><br>
<span> 题目是作书第一件事。只要题目好，便书也作得好。</span><br>
<span> 或问：题目如《西游》、《三国》，如何？答曰：这个都不好。《三国》人物事本说话太多了，笔下拖不动，踅不转，分明如官府传话奴才，只是把小人声口替得这句出来，其实何曾自敢添减一字。《西游》又太无脚地了，只是逐段捏捏撮撮，譬如大年夜放烟火，一阵一阵过，中间全没贯串，便使人读之，处处可住。</span><br>
<span> 《水浒传》方法，都从《史记》出来，却有许多胜似《史记》处。若《史记》妙处，《水浒》已是件件有。</span><br>
<span> 凡人读一部书，须要把眼光放得长。如《水浒传》七十回，只用一目俱下，便知其二千余纸，只是一篇文字。中间许多事体，便是文字起承转合之法，若是拖长看去，却都不见。</span><br>
<span> 《水浒传》不是轻易下笔，只看宋江出名，直在第十七回，便知他胸中已算过百十来遍。若使轻易下笔，必要第一回就写宋江，文字便一直帐，无擒放。</span><br>
<span> 某尝道《水浒》胜似《史记》，人都不肯信，殊不知某却不是乱说。其实《史记》是以文运事，《水浒》是因文生事。以文运事，是先有事生成如此如此，却要算计出一篇文字来，虽是史公高才，也毕竟是吃苦事。因文生事即不然，只是顺着笔性去，削高补低都由我。</span><br>
<span> 作《水浒传》者，真是识力过人。某看他一部书，要写一百单八个强盗，却为头推出一个孝子来做门面，一也；三十六员无罡，七十二座地煞，却倒是三座地煞先做强盗，显见逆天而行，二也；盗魁是宋江了，却偏不许他便出头，另又幻一晁盖盖住在上，三也；天罡地煞，都置第二，不使出现，四也；临了收到“天下太平”四字作结，五也。</span><br>
<span> 三个“石碣”字，是一部《水浒传》大段落。</span><br>
<span> 《水浒传》不说鬼神怪异之事，是他气力过人处。《西游记》每到弄不来时，便是南海观音救了。</span><br>
<span> 《水浒传》并无“之乎者也”等字，一样人，便还他一样说话，真是绝奇本事。</span><br>
<span> 《水浒传》一个人出来，分明便是一篇列传。至于中间事迹，又逐段逐段自成文字，亦有两三卷成一篇者，亦有五六句成一篇者。</span><br>
<span> 别一部书，看过一遍即休。独有《水浒传》，只是看不厌，无非为他把一百八个人性格，都写出来。</span><br>
<span> 《水浒传》写一百八个人性格，真是一百八样。若别一部书，任他写一千个人，也只是一样；便只写得两个人，也只是一样。</span><br>
<span> 《水浒传》章有章法，句有句法，字有字法。人家子弟稍识字，便当教令反复细看，看得《水浒传》出时，他书便如破竹。</span><br>
<span> 江州城劫法场一篇，奇绝了；后面却又有大名府劫法场一篇；一发奇绝。</span><br>
<span> 潘金莲偷汉一篇，奇绝了；后面却又有潘巧云偷汉一篇，一发奇绝。景阳冈打虎一篇，奇绝了；后面却又有沂水县杀虎一篇，一发奇绝。真正其才如海。</span><br>
<span> 劫法场，偷汉，打虎，都是极难题目，直是没有下笔处，他偏不怕，定要写出两篇。</span><br>
<span> 《宣和遗事》具载三十六人姓名，可见三十六人是实有。只是七十回中许多事迹，须知都是作书人凭空造谎出来。如今却因读此七十回，反把三十六个人物都认得了，任凭提起一个，都似旧时熟识，文字有气力如此。</span><br>
<span> 一百八人中，定考武松上上。时迁、宋江是一流人，定考下下。</span><br>
<span> 鲁达自然是上上人物，写得心地厚实，体格阔大。论粗卤处，他也有些粗卤；论精细处，他亦甚是精细。然不知何故，看来便有不及武松处。想鲁达已是人中绝顶，若武松直是天神，有大段及不得处。</span><br>
<span> 《水浒传》只是写人粗卤处，便有许多写法。如鲁达粗卤是性急，史进粗卤是少年任气，李逵粗卤是蛮，武松粗卤是豪杰不受羁靮，阮小七粗卤是悲愤无说处，焦挺粗卤是气质不好。</span><br>
<span> 李逵是上上人物，写得真是一片天真烂漫到底。看他意思，便是山泊中一百七人，无一个入得他眼。《孟子》“富贵不能淫，贫贱不能移，威武不能屈”，正是他好批语。</span><br>
<span> 看来作文，全要胸中先有缘故。若有缘故时，便随手所触，都成妙笔；若无缘故时，直是无动手处，便作得来，也是嚼蜡。</span><br>
<span> 只如写李逵，岂不段段都是妙绝文字，却不知正为段段都在宋江事后，故便妙不可言。盖作者只是痛恨宋江奸诈，故处处紧接出一段李逵朴诚来，做个形击。</span><br>
<span> 其意思自在显宋江之恶，却不料反成李逵之妙也。此譬如刺枪，本要杀人，反使出一身家数。</span><br>
<span> 近世不知何人，不晓此意，却节出李逵事来，另作一册，题曰“寿张文集”，可谓咬人屎撅，不是好狗。</span><br>
<span> 写李逵色    色绝倒，真是化工肖物之笔。他都不必具论；只如逵还有兄李达，便定然排行第二也，他却偏要一生自叫李大，直等急切中移名换姓时，反称作李二，谓之乖觉。试想他肚里，是何等没分晓。</span><br>
<span> 任是真正大豪杰好汉子，也还有时将银子买得他心肯。独有李逵，便银子也买他不得，须要等他自肯，真又是一样人。</span><br>
<span> 林冲自然是上上人物，写得只是太狠。看他算得到，熬得住，把得牢，做得彻，都使人怕。这般人在世上，定做得事业来，然琢削元气也不少。</span><br>
<span> 吴用定然是上上人物，他奸猾便与宋江一般，只是比宋江，却心地端正。</span><br>
<span> 宋江是纯用术数去笼络人，吴用便明明白白驱策群力，有军师之体。</span><br>
<span> 吴用与宋江差处，只是吴用却肯明白说自家是智多星，宋江定要说自家志诚质朴。</span><br>
<span> 宋江只道自家笼罩吴用，吴用却又实实笼罩宋江。两个人心里各各自知，外面又各各只做不知，写得真是好看煞人。</span><br>
<span> 花荣自然是上上人物，写得恁地文秀。</span><br>
<span> 阮小七是上上人物，写得另是一样气色。一百八人中，真要算做第一个快人，心快口快，使人对之，龌龊都销尽。</span><br>
<span> 杨志、关胜是上上人物。杨志写来是旧家子弟，关胜写来全是云长变相。</span><br>
<span> 秦明、索超是上中人物。</span><br>
<span> 史进只算上中人物，为他后半写得不好。</span><br>
<span> 呼延灼却是出力写得来的，然只是上中人物。</span><br>
<span> 卢俊义、柴进只是上中人物。卢俊义传，也算极力将英雄员外写出来了，然终不免带些呆气。譬如画骆驼，虽是庞然大物，却到底看来觉道不俊。柴进无他长，只有好客一节。</span><br>
<span> 朱仝与雷横，是朱仝写得好。然两人都是上中人物。</span><br>
<span> 杨雄与石秀，是石秀写得好。然石秀便是中上人物，杨雄竟是中下人物。</span><br>
<span> 公孙胜便是中上人物，备员而已。</span><br>
<span> 李应只是中上人物，然也是体面上定得来，写处全不见得。</span><br>
<span> 阮小二、阮小五、张横、张顺，都是中上人物。燕青是中上人物，刘唐是中上人物，徐宁、董平是中上人物。</span><br>
<span> 戴宗是中下人物，除却神行，一件不足取。</span><br>
<span> 吾最恨人家子弟，凡遇读书，都不理会文字，只记得若干事迹，便算读过一部书了。虽《国策》、《史记》都作事迹搬过去，何况《水浒传》。</span><br>
<span> 《水浒传》有许多文法，非他书所曾有，略点几则于后：有倒插法。谓将后边要紧字，蓦地先插放前边。如五台山下铁匠间壁父子客店，又大相国寺岳庙间壁菜园，又武大娘子要同王干娘去看虎，又李逵去买枣糕，收得汤隆等是也。</span><br>
<span> 有夹叙法。谓急切里两个人一齐说话，须不是一个说完了，又一个说，必要一笔夹写出来。如瓦官寺崔道成说“师兄息怒，听小僧说”，鲁智深说“你说你说”等是也。</span><br>
<span> 有草蛇灰线法。如景阳冈勤叙许多“哨棒”字，紫石街连写若干“帘子”。</span><br>
<span> 字等是也。骤看之，有如无物，及至细寻，其中便有一条线索，拽之通体俱动。</span><br>
<span> 有大落墨法。如吴用说三阮，杨志北京斗武，王婆说风情，武松打虎，还道村捉宋江，二打祝家庄等是也。</span><br>
<span> 有绵针泥刺法。如花荣要宋江开枷，宋江不肯；又晁盖番番要下山，宋江番番劝住，至最后一次便不劝是也。笔墨外，便有利刃直戳进来。</span><br>
<span> 有背面铺粉法。如要衬宋江奸诈，不觉写作李逵真率；要衬石秀尖利，不觉写作杨雄糊涂是也。</span><br>
<span> 有弄引法。谓有一段大文字，不好突然便起，且先作一段小文字在前引之。如索超前，先写周谨；十分光前，先说五事等是也。《庄子》云：“始终青萍之末，盛于土囊之口”。《礼》云：“鲁人有事于泰山，必先有事于配林。”</span><br>
<span> 有獭尾法。谓一段大文字后，不好寂然便住，更作余波演漾之。如梁中书东郭演武归去后，如县时文彬升堂；武松打虎下冈来，遇着两个猎户；血溅鸳鸯楼后，写城壕边月色等是也。</span><br>
<span> 有正犯法。如武松打虎后，又写李逵杀虎，又写二解争虎；潘金莲偷汉后，又写潘巧云偷汉；江州城劫法场后，又写大名府劫法场；何涛捕盗后，又写黄安捕盗；林冲起解后，又写卢俊义起解；朱仝、雷横放晁盖后，又写朱仝、雷横放宋江等。正是要故意把题目犯了，却有本事出落得无一点一尽相借，以为快乐是也。真是浑身都是方法。</span><br>
<span> 有略犯法。如林冲买刀与杨志卖刀，唐牛儿与郓哥，郑屠肉铺与蒋门神快活林，瓦官寺试禅杖与蜈蚣岭试戒刀等是也。</span><br>
<span> 有极不省法。如要写宋江犯罪，却先写招文袋金子，却又先写阎婆惜和张三有事，却又先写宋江讨阎婆借，却又先写宋江舍棺材等。凡有若干文字，都非正文是也。</span><br>
<span> 有极省法。如武松迎入阳谷县，恰遇武大也搬来，正好撞着；又如宋江琵琶亭吃鱼汤后，连日破腹等是也。</span><br>
<span> 有欲合故纵法。如白龙庙前，李俊、二张、二童、二穆等救船已到，却写李逵重要杀入城去；还有村玄女庙中，赵能、赵得都已出去，却有树根绊跌，士兵叫喊等，令人到临了又加倍吃吓是也。</span><br>
<span> 有横云断山法。如两打祝家庄后，忽插出解珍、解宝争虎越狱事；又正打大名城时，忽插出截江鬼、抽襄鳅谋财倾命事等是也。只为文字太长了，便恐累坠，故从半腰间暂时闪出，以间隔之。</span><br>
<span> 有莺胶续弦法。如燕青往梁山泊报信，路遇杨雄、石秀，彼此须互不相识。且由梁山泊到大名府，彼此既同取小径，又岂有止一小径之理？看他将顺手借如意子打鹊求卦，先斗出巧来，然后用一拳打倒石秀，逗出姓名来等是也。都是刻苦算得出来。</span><br>
<span> 旧时《水浒传》，子弟读了，便晓得许多闲事。此本虽是点阅得粗略，子弟读了，便晓得许多文法；不惟晓得《水浒传》中有许多文法，他便将《国策》、《史记》等书，中间但有若干文法，也都看得出来。旧时子弟读《国策》、《史记》等书，都只看了闲事，煞是好笑。</span><br>
<span> 《水浒传》到底只是小说，子弟极要看，及至看了时，却凭空使他胸中添了若干文法。</span><br>
<span> 人家子弟只是胸中有了这些文法，他便《国策》、《史记》等书都肯不释手看，《水浒传》有功于子弟不少。</span><br>
<span> 旧时《水浒传》，贩夫皂隶都看；此本虽不曾增减一字，却是与小人没分之书，必要真正有锦绣心肠者，方解说道好。</span><br>
<span> 这一篇如果看懂的话，什么塑造人物，什么前后呼应，什么伏笔设置，什么明线暗线，心里应该多少会有点底</span><br>
<span> 下面选取两个总批</span><br>
<span> ------------------------------------</span><br>
<span> 水浒第二回总批：</span><br>
<span> 「金批：此回方写过史进英雄，接手便写鲁达英雄；方写过史进粗糙，接手便写鲁达粗糙；方写过史进爽利，接手便写鲁达爽利；方写过史进剀直，接手便写鲁达剀直。作者盖特地走此险路，以显自家笔力，读者亦当处处看他所以定是两个人，定不是一个人处，毋负良史苦心也。</span><br>
<span> 一百八人，为头先是史进一个出名领众，作者却少于华山上，特地为之表白一遍云：“我要讨个出身，求半世快活，如何肯把父母遗体便点污了。”</span><br>
<span> 嗟乎！此岂独史进一人之初心，实惟一百八人之初心也。盖自一副才调，无处摆划，一块气力，无处出脱，而桀骜之性既不肯以伏死田塍，而又有其狡猾之尤者起而乘势呼聚之，而于是讨个出身既不可望，点污清白遂所不惜，而一百八人乃尽入于水泊矣。嗟乎！才调皆朝廷之才调也，气力皆疆场之气力也，必不得已而尽入于水泊，是谁之过也？</span><br>
<span> 史进本题，只是要到老种经略相公处寻师父王进耳，忽然一转，却就老种经略相公外另变出一个小种经略相公来，就师父王进外另变出一个师父李忠来，读之真如绛云在霄，伸卷万象，非复一日之所得定也。</span><br>
<span> 写鲁达为人处，一片热血直喷出来，令人读之深愧虚生世上，不曾为人出力。孔子云：“诗可以兴。”吾于稗官亦云矣。</span><br>
<span> 打郑屠忙极矣，却处处夹叙小二报信，然第一段只是小二一个，第二段小二外又陪出买肉主顾，第三段又添出过路的人，不直文情如绮，并事情亦如镜，我欲刳视其心矣。」</span><br>
<span> 第四十二回总批</span><br>
<span> 「粤自仲尼殁而微言绝，而忠恕一贯之义，其不讲于天下也既已久矣。夫中心之谓忠也，如心之谓恕也。见其父而知爱之谓孝，见其君而知爱之谓敬。</span><br>
<span> 夫孝敬由于中心，油油然不自知其达于外也，如恶恶臭，如好好色，不思而得，不勉而中，此之谓自慊。圣人自慊，愚人亦自慊；君子为善自慊，小人为不善亦自慊。为不善亦自慊者，厌然掩之，而终亦肺肝如见，然则天下之意，未有不诚者也。善亦诚于中，形于外；不善亦诚于中，形于外；不思善，不思恶，若恶恶臭，好好色之微，亦无不诚于中，形于外。盖天下无有一人，无有一事，无有一刻不诚于中，形于外也者。故曰：“自诚明，谓之性。”</span><br>
<span> 性之为言故也，故之为言自然也，自然之为言天命也。天命圣人，则无一人而非圣人也；天命至诚，则无善无不善而非至诚也。性相近也，习相远也。</span><br>
<span> 善不善，其习也；善不善，无不诚于中，于形外，其性也。唯上智与下愚不移者，虽圣人亦有下愚之德，虽愚人亦有上智之德。若恶恶臭，好好色，不惟愚人不及觉，虽圣人亦不及觉，是下愚之德也。若恶恶臭，好好色，乃至为善为不善，无不诚于中，形于外，圣人无所增，愚人无所减，是上智之德也。何必不喜？</span><br>
<span> 何必不怒？何必不哀？何必不乐？喜怒哀乐，不必圣人能有之也。匹妇能之，赤子能之，乃至禽虫能之，是则所谓道也。“道也者，不可须臾离也。”道，即所谓独也；不可须臾离，即所谓慎也。何谓独？诚于中，形于外。喜即盈天地之间止一喜，怒即盈天地之间止一怒，哀乐即盈天地之间止一哀，止一乐，更无旁念得而副贰之也。何谓慎？修道之教是也。</span><br>
<span> 教之为言自明而诚者也。有不善，未尝不知；知之未尝复行，则庶几矣不敢掩其不善而著其善也。何也？恶其无益也。知不善未尝复行，然则其“择乎中庸，得一善而拳拳服膺，必弗失之矣”。是非君之恶于不善之如彼也，又非君子好善之如此也。夫好善恶不善，则是君子遵道而行，半途而必废者耳，非所以学而至于圣人之法也。若夫君子欲诚其意之终必由于择善而固执之者，亦以为善之后也若失，为不善之后也若得。若得，则不免于厌然之掩矣；若失，则庶几其无只于悔矣。圣人知当其欲掩而制之使不掩也难，不若引而置之无悔之地，而使之驯至乎心广体胖也易。故必津律以择善教后世者，所谓慎独之始事，而非《大学》“止至善”之善也。择乎中庸，得一善，固执之而弗失；能如是矣，然后谓之慎独。慎独而知从本是独，不惟有小人之掩即非独，苟有君子之慎亦即非独；于是始而择，既而慎，终而并慎亦不复慎。</span><br>
<span> 当是时，喜怒哀乐不思而得，不勉而中，如恶恶臭，如好好色，从容中道，圣人也。如是谓之“止于至善”。不曰至于至善，而曰“止于至善”者，至善在近不在远，若欲至于至善，则是人之为道而远人不可以为道也。故曰：“贤智过之。”为其欲至至善，故过之也。若愚不肖之不及，则为其不知择善慎独，故不及耳。然其同归不能明行大道，岂有异哉！若夫“止于至善”。</span><br>
<span> 也者，维皇阵衷于民，无不至善；无不至善，则应止矣。不惟小人为不善之非止也，彼君子之为善亦非止也；不惟为善为不善之非止也，彼君子之犹未免于慎独之慎，犹未止也。人诚明乎此，则能知止矣。知止也者，不惟能知至善不当止也，又能知不止之从无不止也。夫诚知不止之从无不止，而明于明德，更无惑矣，而后有定。知致则意诚也，而后能静；意诚则心正也，而后能安；心正则身修也，而后能虑；身修则家齐、国治、天下平也，而后能得；家齐、国治，天下平，则尽明德之量，所谓德之为言得也。夫始乎明，终乎明德，而正心、修身、齐家、治国、平天下，无不全举如此。故曰：“明则诚矣。”惟天下至诚，为能“赞天地之化育”也。呜呼！是则孔子昔者之所谓忠之义也。盖忠之为言中心之谓也。喜怒哀乐之未发，谓之中；发而为喜怒哀乐之中节，谓之心；率我之喜怒哀乐自然诚于中，形于外，谓之忠。</span><br>
<span> 知家国、天下之人率其喜怒哀乐无不自然诚于中，形于外，请之恕。知喜怒哀乐无我无人无不自然诚于中，形于处，谓之格物。能无我无人无不任其自然喜怒哀乐，而天地以位，万物以育，谓之天下平。曾子得之，忠谓之一，恕谓之贯；子思得之，忠谓之中，恕谓之庸。故曰：“无党无偏，王道平平。”</span><br>
<span> “无偏无党，王道荡荡。”呜呼！此固昔者孔子志在《春秋》、行在《孝经》之精义。后之学者诚得闻此，内以之治其性情，即可以为圣人；外以之治其民物，即可以辅王者。然惜乎三千年来，不复更讲，愚又欲讲之，而惧或乖于遁世不悔之教，故反因读稗史之次而偶及之。当世不乏大贤、亚圣之材，想能垂许于斯言也。</span><br>
<span> 能忠未有不恕者，不恕未有能忠者。看宋江不许李逵取娘，便断其必不孝顺太公，此不恕未有能忠之验。看李逵一心念母，便断其不杀养娘之人，此能忠未有不恕之验也。</span><br>
<span> 此书处处以宋江、李逵相形对写，意在显暴宋江之恶，固无论矣。独奈何轻以“忠恕”二字，下许李逵？殊不知忠恕天性，八十翁翁道不得，周岁哇哇却行得，以“忠恕”二字下许李逵，正深表忠恕之易能，非叹李逵之难能也。</span><br>
<span> 宋江取爷，村中遇神；李逵取娘，村中遇鬼。此一联绝倒。</span><br>
<span> 宋江黑心人取爷，便遇玄女；李逵赤心人取娘，便遇白兔。此一联又绝倒。</span><br>
<span> 宋江遇玄女，是奸雄捣鬼；李逵遇白兔，是纯孝格天。此一联又绝倒。</span><br>
<span> 宋江遇神，受三卷天书；李逵遇鬼，见两把板斧。此一联又绝倒。</span><br>
<span> 宋江天书，定是自家带去；李逵板斧，不是自家带来。此一联又绝倒。</span><br>
<span> 宋江到底无真，李逵忽然有假。此一联又绝倒。</span><br>
<span> 宋江取爷吃仙枣，李逵取娘吃鬼肉。此一联又绝倒。</span><br>
<span> 宋江爷不忍见活强盗，李逵娘不及见死大虫。此一联又绝倒。</span><br>
<span> 宋江爷不愿见子为盗，李逵娘不得见子为官。此一联又绝倒。</span><br>
<span> 宋江取爷，还时带三卷假书；李逵取娘，还时带两个真虎。此一联又绝倒。</span><br>
<span> 宋江爷生不如死，李逵娘死贤于生。此一联又绝倒。</span><br>
<span> 宋江兄弟也做强盗，李逵阿哥亦是孝子。此一联又绝倒。</span><br>
<span> 二十二回写武松打虎一篇，真所谓极盛难继之事也。忽然于李逵取娘文中，又写出一夜连杀四虎一篇，句句出奇，字字换色。若要李逵学武松一毫，李逵不能；若要武松学李逵一毫，武松亦不敢。各自兴奇作怪，出妙入神；笔墨之能，于斯竭矣。」</span><br>
</p><p><b>珊莎史塔克: </b><br>
<span>少看了水浒变得好勇斗狠，老看了三国变成老阴比</span><br>
</p><p><b>米缸: </b><br>
<span>现代社会的人看水浒应该没啥感觉吧，毕竟平时接触的不管是新闻还是文艺作品不比水浒传暴力多了。三国的斗心眼倒是可以拿一些用在职场或者社会上。</span><br>
</p><p><b>剑鹰: </b><br>
<span>江南映月 发表于 2019-8-20 15:37</span><br>
<span>君要臣死臣不得不死</span><br>
<span>在古代这话难道不是真的？</span><br>
<span>是真的那哪来的改朝换代啊</span><br>
</p><p><b>宅男的爱: </b><br>
<span>少女我一拳 发表于 2019-8-20 14:44</span><br>
<span>水浒到底是怎么跻身四大名著的.....</span><br>
<span>如果不是金瓶梅是在不方便聊……</span><br>
<span>水浒传是天朝话本小说开始描写小人物的开端代表</span><br>
</p><p><b>stmule: </b><br>
<span>剑鹰 发表于 2019-8-20 14:40</span><br>
<span>古人说过得垃圾话多了，需要一一在意么</span><br>
<span>君要臣死臣不得不死谁还当真嘛？</span><br>
<span>同理</span><br>
<span>时日曷丧！予及汝皆亡</span><br>
<span>王侯将相宁有种乎！</span><br>
<span>苍天已死，黄天当立。岁在甲子，天下大吉！</span><br>
<span>...</span><br>
<span>各国变法，无不从流血而成，今中国未闻有因变法而流血者，此国之所以不昌。有之，请自嗣同始!</span><br>
<span>此去泉台招旧部，旌旗十万斩阎罗。</span><br>
<span>古人说的话。真要君君臣臣父父子子，怕不是孔家第一个晒之</span><br>
</p><p><b>akiless: </b><br>
<span>少女我一拳 发表于 2019-8-20 14:44</span><br>
<span>水浒到底是怎么跻身四大名著的.....</span><br>
<span>水浒的文学水平不要太高，四大里也就西游算是个混子</span><br>
</p><p><b>燕子希姆: </b><br>
<span>个人理解，少不读水浒：小时候看水浒没意思看不懂</span><br>
<span>老不读三国：三国还是小时候看比较有意思</span><br>
</p><p><b>Demi.Albertini: </b><br>
<span>死神狙击手 发表于 2019-8-20 16:10</span><br>
<span>大凡读书，先要晓得作书之人是何心胸。如《史记》须是太史公一肚皮宿怨发挥出来，所以他于《游侠》、《货 ...</span><br>
<span>金圣叹的瞎解读、给人物评级和狂黑宋江完全断送了他改进水浒文字的功劳……根本就差点毁了水浒</span><br>
</p><p><b>Demi.Albertini: </b><br>
<span>水浒在被李卓吾、金圣叹等人修编之前文字水平很低，通篇的说书口吻，大段大段的抄袭。不过还是有少数几篇写得极佳的，比如拳打镇关西，林冲夜奔都是古典小说的顶尖水准</span><br>
</p><p><b>志摩凛: </b><br>
<span>三国原著看过两遍，水浒的确没看过，好像电视剧都只是零零散散的看过几集这样...</span><br>
</p><p><b>KA0827: </b><br>
<span>水浒很单纯的推崇暴力，而且对黑社会完全是正面光明描写，嘲讽的部分藏得太深很难看出来</span><br>
</p><p><b>4591: </b><br>
<span>当初语文老师这么说的，少年人，叛逆期看了水浒只会打打杀杀讲义气，这个在后来的港片《古惑仔》应验了。老不看三国，年纪大了心思重想得多，整天去揣摩别人心思不安心做事。</span><br>
</p><p><b>梁皇无忌: </b><br>
<span>不是少不读红楼吗？</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9550, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>sifi: </b><br>
<span>年轻时多读读三国长长脑子，少看水浒免得看完脑子一热出去要打要杀的。要是年轻时候不看三国，等稀里糊涂一辈子快过完再去看，也就看个热闹徒增惆怅了吧~</span><br>
<span>话说四大里我就没看完三国了，出场人物太多看着看着就把前头的忘了</span><br>
</p><p><b>表里比兴: </b><br>
<span>标准解读应该是年轻人读了水浒容易模仿里面好勇斗狠的情节</span><br>
<span>老年读三国会感染其中英雄落幕壮志未酬的悲观情绪</span><br>
</p><p><b>boyincage: </b><br>
<span>应该是少不读金瓶</span><br>
</p><p><b>河水: </b><br>
<span>akiless 发表于 2019-8-20 16:26</span><br>
<span>水浒的文学水平不要太高，四大里也就西游算是个混子</span><br>
<span>文学水平一般认为三国最低吧？但三国这英雄人物实在耀眼</span><br>
</p><p><b>ARCtrooper: </b><br>
<span> 本帖最后由 ARCtrooper 于 2019-8-20 17:55 编辑 </span><br>
<span>小时候看水浒就记得吃肉了 后来和同学去吃自助就有种梁山好汉全伙在此的感觉</span><br>
</p><p><b>s1-5-5: </b><br>
<span>三国我是最爱看的，红楼梦情商不够，水浒看不明白，西游六老师版本看完也不想看小说，三国那种英雄人物的优秀品质以前还是现在都是有推崇的地方，只不过后来历史看多了才知道基本都是错的</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>百度的这个答案感觉差不多了：</span><br>
<span>“少不读水浒”一方面是因为水浒里面主要是江湖义气，兄弟感情，一言不合就造反，水浒传中一味好勇斗狠，少年人读之无益，少年血气方刚易于冲动，徒增长其好勇斗狠的毛病。</span><br>
<span>另一方面是因为《水浒》对人性、社会的深刻洞察以及其反映出的故事发生和创作时代的苦难，带有一定的灰暗色调，少年读了可能会感到前途的渺茫，产生悲观情绪。</span><br>
<span>三，“老不读三国”是因为三国是权谋之术，老年人人生经历多，只能进一步使其心机深沉、贪得无厌。深谙世故的人读《三国》，洞悉其中的阴谋诡计、尔虞我诈，难免会愈加老谋深算、沟壑满胸，所以老不读三国。</span><br>
<span>“老读《三国》泪空垂”，上了年纪的人读《三国》，常常会唤起当年纵横四海、气吞八荒的豪情壮志，产生英雄迟暮的感慨，无奈一把辛酸老泪，所以老不读三国。</span><br>
<span>“犹言年纪到了这地步，经历颇多，不宜再看三国——看到各种图人的计谋，不免缅怀自己的遭遇，吃了别人不少亏，猛然觉醒，徒增愤恨而已；或因学习了那一套，用以对人，甚至进行报复，都非美事，所以认为不如废卷。</span><br>
<span>自己的经验，最近看了一些水浒评书，再联系亲身经历就会发现以前自己在待人接物上很多不够圆滑的地方，年轻时候看估计没这感悟，只会被好汉快意恩仇吸引了眼球。</span><br>
<span>三国演义是学生时代看的，印象最深的就是看到星落五丈原就没激情看下去了，然后重来一遍，青山依旧在，几度夕阳红的悲凉多多少少是感受到了。</span><br>
</p><p><b>棱莲绫濑: </b><br>
<span>xjjgp01 发表于 2019-8-20 17:54</span><br>
<span>百度的这个答案感觉差不多了：</span><br>
<span>“少不读水浒”一方面是因为水浒里面主要是江湖义气，兄弟感情，一言不合就 ...</span><br>
<span>据说日本的《三国志》就是以星落五丈原为结尾。</span><br>
</p><p><b>不做手残党: </b><br>
<span>江南映月 发表于 2019-8-20 15:37</span><br>
<span>君要臣死臣不得不死</span><br>
<span>在古代这话难道不是真的？</span><br>
<span>唐昭宗在汴梁时候做梦都想朱全忠死。结果谁要谁死了</span><br>
</p><p><b>KA0827: </b><br>
<span>ARCtrooper 发表于 2019-8-20 17:52</span><br>
<span>小时候看水浒就记得吃肉了 后来和同学去吃自助就有种梁山好汉全伙在此的感觉 ...</span><br>
<span>水浒里最有名的不是吃人肉嘛。人肉包子黑店的出处应该也就是水浒吧</span><br>
</p><p><b>KA0827: </b><br>
<span>江南映月 发表于 2019-8-20 15:37</span><br>
<span>君要臣死臣不得不死</span><br>
<span>在古代这话难道不是真的？</span><br>
<span>这话出自西游记，猪八戒说的。当然，天蓬元帅也是引用他的世界观中的俗语。</span><br>
</p><p><b>xjjgp01: </b><br>
<span>剑鹰 发表于 2019-8-20 16:15</span><br>
<span>是真的那哪来的改朝换代啊</span><br>
<span>你让他开不了口不就行了吗？</span><br>
<span>“你要我死啊？！那你说啊。你不说出来我怎么会知道呢？”（掐脖子中）</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1854673[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
