<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>关于进击的巨人的疑惑</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>关于进击的巨人的疑惑</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 13:45:41 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>关于进击的巨人的疑惑[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1929723-1-1.html</link>
      <description>关于进击的巨人的疑惑&#13;
可能我漫画看得不是特别仔细，不懂就问，艾伦和吉克暗中勾结，不惜成立耶格尔派，推**内政权，关键时候还在异空间和吉克solo，冒着这么大风险，这么多麻烦，这么多牺牲，而不是在墙内等女王变巨人来解锁始祖巨，仅仅是因为不想让女王变成巨人嘛？
&#13;
哪怕从最后一步进异空间的solo来看，风险也是要高于和女王solo啊。
&#13;
如果这是剧情特别安排的，那么是不是说明女王有不变成巨人的必要？也就是说在后面剧情中有关键点要扮演？现在全部地鸣了，人员都乱了，那么保全女王安全是不是要特别的保护？那么女王应该知道一些什么吧。那这样子的话，阿尔敏不是应该先找女王更靠谱嘛？我都能想到的，阿尔敏怎么可能想不到呢。
&#13;
另外为什么好多人都说无解，一开始的用地鸣当作威慑，发展岛内科技不行吗？当时只要把突出部的城墙地鸣的计划也是被提出的吧，为什么不可行呢。我觉得小地鸣释放，大地鸣威慑的方针单单用一句“时间来不及，世界部队集结了”这种说法来反驳不太具有信服力吧？
&#13;
阿尔敏现在去找艾伦，我感觉目的是让艾伦做足威慑就带巨人回岛重新造墙？感觉艾伦确实可以做到。世界部队集结的原因是当时认为艾伦还没能掌控地鸣吧。
&#13;
突然感觉“民族大融合”这个词，有点残酷的。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>Eubel: </b><br>
<span>关于进击的巨人的疑惑</span><br>
<span>可能我漫画看得不是特别仔细，不懂就问，艾伦和吉克暗中勾结，不惜成立耶格尔派，推**内政权，关键时候还在异空间和吉克solo，冒着这么大风险，这么多麻烦，这么多牺牲，而不是在墙内等女王变巨人来解锁始祖巨，仅仅是因为不想让女王变成巨人嘛？</span><br>
<span>哪怕从最后一步进异空间的solo来看，风险也是要高于和女王solo啊。</span><br>
<span>如果这是剧情特别安排的，那么是不是说明女王有不变成巨人的必要？也就是说在后面剧情中有关键点要扮演？现在全部地鸣了，人员都乱了，那么保全女王安全是不是要特别的保护？那么女王应该知道一些什么吧。那这样子的话，阿尔敏不是应该先找女王更靠谱嘛？我都能想到的，阿尔敏怎么可能想不到呢。</span><br>
<span>另外为什么好多人都说无解，一开始的用地鸣当作威慑，发展岛内科技不行吗？当时只要把突出部的城墙地鸣的计划也是被提出的吧，为什么不可行呢。我觉得小地鸣释放，大地鸣威慑的方针单单用一句“时间来不及，世界部队集结了”这种说法来反驳不太具有信服力吧？</span><br>
<span>阿尔敏现在去找艾伦，我感觉目的是让艾伦做足威慑就带巨人回岛重新造墙？感觉艾伦确实可以做到。世界部队集结的原因是当时认为艾伦还没能掌控地鸣吧。</span><br>
<span>突然感觉“民族大融合”这个词，有点残酷的。</span><br>
</p><p><b>uswhzh: </b><br>
<span>因为吉克主动找上的，所以就将计就计了。而且艾伦就是想搞事，具体雷鸣会是什么在接触之前也不知道，让阿尔明主导这件事太危险了，会毁掉自己计划，现在艾伦也是尽力避免和阿尔明接触。</span><br>
</p><p><b>klzxs: </b><br>
<span>进击的巨人有未来视 就算有点生硬 很多事都可以用这个解释</span><br>
<span>他本身也不一定是为了保护女王 可能就是因为他看到这样做成功了才如此行动</span><br>
</p><p><b>qi147iq: </b><br>
<span> 本帖最后由 qi147iq 于 2020-4-26 02:11 编辑 </span><br>
<span>艾伦在岛外观察了半年多外面的人和事物，他发现外面的人对岛上的艾族人的偏见已经根深蒂固，他还看不到在自己所剩无几的任期内扭转墙外人看法的可能。艾伦思前想后找不到可行的法子，所以采取了最直接有效的方式——消灭岛外的所有人，来解决一切。</span><br>
<span>104期的同窗是他最重视的几人，不想让104期继承巨人也是出于他想让兄弟们多活几年。女王自然也是他最想保护的人之一，如果要牺牲女王的话，那么就本末倒置了。</span><br>
</p><p><b>kuhailz: </b><br>
<span>因为巨人的世界观里劳动力什么也不是，没人在乎社会生产，连纳粹都知道集中营，巨人里就只会杀光</span><br>
</p><p><b>九十九忍: </b><br>
<span>为什么无论哪的巨人读后感里都这么多“发展岛内科技”的</span><br>
<span>游戏打太多还是穿越种田看太多</span><br>
</p><p><b>卡奥斯·克斯拉: </b><br>
<span>kuhailz 发表于 2020-4-26 02:26</span><br>
<span>因为巨人的世界观里劳动力什么也不是，没人在乎社会生产，连纳粹都知道集中营，巨人里就只会杀光 ...</span><br>
<span>主角的目的从杀光巨人到杀光非巨人的反转制造巨大戏剧冲突。本质上是非我族类 其心必异。</span><br>
</p><p><b>lostneverland: </b><br>
<span>巨人里面岛和外面的世界，首先已经不是人类内部的冲突，而是人类和巨人种族的冲突，巨人的世界观里，岛上的那些可不是人类，指望岛外的人放过艾族不太可能。</span><br>
</p><p><b>Eubel: </b><br>
<span>uswhzh 发表于 2020-4-26 01:04</span><br>
<span>因为吉克主动找上的，所以就将计就计了。而且艾伦就是想搞事，具体雷鸣会是什么在接触之前也不知道，让阿尔 ...</span><br>
<span>将计就计的话确实剧情上比较流畅···不过这样将计就计的风险也更大吧？确实说艾伦让阿尔敏主导会有不确定性，这也是阿尔敏现在在做的，不过感觉从阿尔敏的角度来看，可能找女王的话可以获得更多的信息？</span><br>
</p><p><b>Eubel: </b><br>
<span>klzxs 发表于 2020-4-26 01:52</span><br>
<span>进击的巨人有未来视 就算有点生硬 很多事都可以用这个解释</span><br>
<span>他本身也不一定是为了保护女王 可能就是因为他看 ...</span><br>
<span>确实，用未来视角来解释没有办法反驳，不过未来视角本身也是本作目前信息量不够大的内容，可能会导出宿命论。</span><br>
</p><p><b>Eubel: </b><br>
<span>qi147iq 发表于 2020-4-26 02:09</span><br>
<span>艾伦在岛外观察了半年多外面的人和事物，他发现外面的人对岛上的艾族人的偏见已经根深蒂固，他还看不到在自 ...</span><br>
<span>有大地鸣在手的话，我感觉也不太必要扭转墙外人的看法？艾伦不让女王变巨人，要么是女王在剧情上有不变巨人的必要性，可能后面会有剧情；要么是艾伦个人保护女王的想法——这在角色情感上是可以理解的，但是在剧情上可能会有争议吧。</span><br>
</p><p><b>Eubel: </b><br>
<span>九十九忍 发表于 2020-4-26 02:33</span><br>
<span>为什么无论哪的巨人读后感里都这么多“发展岛内科技”的</span><br>
<span>游戏打太多还是穿越种田看太多 ...</span><br>
<span>初来乍到，不懂就问。</span><br>
<span>因为目前岛内确实主要的问题就是人口和科技啊。人口不够多，科技不够先进，尤其最主要最明显的问题就是落后百年的科技吧，优先考虑追赶科技我觉得是挺正常的思路的。</span><br>
<span>剧情内我记得调查兵团和清美讨论的时候也说过科技发展是个大头吧，我只是好奇为什么觉得这个方案不可行，说时间不够，我感觉地鸣的威慑性的时间是不好估计的，但是短期内肯定不会再有人来；看见有人说岛外不接受，我觉得可能也没必要让岛外人接受；说是不同种族必然会有厮杀的话，我也讲不太清楚，想听听前辈们的想法。</span><br>
</p><p><b>杏仁小圆饼: </b><br>
<span>九十九忍 发表于 2020-4-26 02:33</span><br>
<span>为什么无论哪的巨人读后感里都这么多“发展岛内科技”的</span><br>
<span>游戏打太多还是穿越种田看太多 ...</span><br>
<span>因为漫画里角色们确实提出了这种路线，但没有摆事实具体分析为什么不能选。</span><br>
</p><p><b>Eubel: </b><br>
<span>卡奥斯·克斯拉 发表于 2020-4-26 08:00</span><br>
<span>主角的目的从杀光巨人到杀光非巨人的反转制造巨大戏剧冲突。本质上是非我族类 其心必异。 ...</span><br>
<span>我也觉得，说非我族类，其心必异，种族问题不可能共处的话，要么就是完全屠杀，要么就是无尽冷战，要么就是民族大融合。我感觉可能阿尔敏他们原本想走冷战的路线，艾伦改成了屠杀的路线而已。</span><br>
</p><p><b>Eubel: </b><br>
<span>lostneverland 发表于 2020-4-26 08:10</span><br>
<span>巨人里面岛和外面的世界，首先已经不是人类内部的冲突，而是人类和巨人种族的冲突，巨人的世界观里，岛上的 ...</span><br>
<span>这个我也晓得，人类和巨人的冲突没法调解，要么一方完全退场，要么冷战保持互相毁灭的平衡，要么民族大融合。</span><br>
<span>如果是双方分别通过科技和地鸣冷战的话没有必要指望一方理解放过另一方。我只是有点好奇为什么不可行。</span><br>
<span>可能我本身对这样的剧情的理解有些单薄，想听一听前辈们的想法。</span><br>
</p><p><b>九十九忍: </b><br>
<span> 本帖最后由 九十九忍 于 2020-4-26 10:46 编辑 </span><br>
<span>杏仁小圆饼 发表于 2020-4-26 10:25</span><br>
<span>因为漫画里角色们确实提出了这种路线，但没有摆事实具体分析为什么不能选。 ...</span><br>
<span>马莱都知道别国不会干等你迈入一战水平，要先抢到始祖巨人夺得先机 。到岛上就是一穷二白零基础大干快上十几年就进一战了？</span><br>
<span>别人都二战了好不好</span><br>
</p><p><b>来自2036年: </b><br>
<span>漫画91开始那几话就是在说岛外科技逐渐赶上巨人之力了，所以马莱想要摆脱对巨人之力的依赖，当务之急是夺取岛内始祖巨人之力，还有岛内的冰爆石资源，然后利用艾伦来集结全世界攻打帕岛。这种情况下感觉原来的威慑路线走不通了，敌人已经打上岛了而且地鸣过个几年就没有那么强的威慑力，岛内想发展也没那个时间，再加上艾伦只剩四年寿命，所以急着解决问题，就采取当下最有效和无后患的方式。</span><br>
</p><p><b>lostneverland: </b><br>
<span>还有一点要清楚的是，岛上总人口才刚破100W,对面马莱军队总人数都有50W了,光是人口基数的巨大悬殊,这个东西想要几十年填补上去真的很难,以岛上面临的未来问题,人口突破很难,发展科技再发展也难以弥补人口的巨大差距,只能指望现在岛外科技还没爆炸的时候,赶紧用巨人之力把他们打没,或者至少打到没法发展.</span><br>
</p><p><b>Eubel: </b><br>
<span>九十九忍 发表于 2020-4-26 10:45</span><br>
<span>马莱都知道别国不会干等你迈入一战水平，要先抢到始祖巨人夺得先机 。到岛上就是一穷二白零基础大干快上十 ...</span><br>
<span>不过他们提出那种方向的时候，已经是马莱夺取始祖失败了。觉得岛外到二战水平应该是觉得时间跟不上，这确实是一个顾虑。当前剧情上世界合军的主要考虑也是基于艾伦没能掌握始祖之力，如果知道了艾伦有始祖之力可能会有其他的操作吧。（不过我最开始想问的其实是为什么艾伦要冒着高风险高成本和吉克联手而不是在岛内等女王。。）</span><br>
</p><p><b>Eubel: </b><br>
<span>来自2036年 发表于 2020-4-26 10:47</span><br>
<span>漫画91开始那几话就是在说岛外科技逐渐赶上巨人之力了，所以马莱想要摆脱对巨人之力的依赖，当务之急是夺取 ...</span><br>
<span>我觉得这么说其实挺有道理的，不过岛外科技目前也仅仅是追赶上马莱的海量无脑巨+少量智慧巨的战术吧，感觉和地鸣的威慑性还是不一样的。马莱抢夺始祖之力也确实是这样的，不过出方案的时候马莱已经是夺取失败了，敌人打上岛也是基于目前没法地鸣的考虑。阁下的意思应该还是地鸣威慑的时间不够，发展来不及？</span><br>
</p><p><b>Eubel: </b><br>
<span>来自2036年 发表于 2020-4-26 10:47</span><br>
<span>漫画91开始那几话就是在说岛外科技逐渐赶上巨人之力了，所以马莱想要摆脱对巨人之力的依赖，当务之急是夺取 ...</span><br>
<span>我觉得这么说其实挺有道理的，不过岛外科技目前也仅仅是追赶上马莱的海量无脑巨+少量智慧巨的战术吧，感觉和地鸣的威慑性还是不一样的。马莱抢夺始祖之力也确实是这样的，不过出方案的时候马莱已经是夺取失败了，敌人打上岛也是基于目前没法地鸣的考虑。阁下的意思应该还是地鸣威慑的时间不够，发展来不及？</span><br>
</p><p><b>Eubel: </b><br>
<span>lostneverland 发表于 2020-4-26 10:50</span><br>
<span>还有一点要清楚的是，岛上总人口才刚破100W,对面马莱军队总人数都有50W了,光是人口基数的巨大悬殊,这个东西 ...</span><br>
<span>嗯，我也觉得人口可能是一个很重要的因素。我也不是特别说想挺威慑方案，就是想听听前辈分析一下这个方案怎么样。（我最想问的还是艾伦绕过女王和吉克联手的这种剧情设置。。）</span><br>
</p><p><b>wmhld: </b><br>
<span>首先要想明白一点，巨人里根本没有什么类似三国演义里诸葛村夫那种神算，所有人都在见招拆招，所有人也都经常碰上计划赶不上变化的事。最开始为何不牺牲的理由到后面未必继续成立</span><br>
<span>而且自从艾伦开始发动地鸣之后除耶格派的所有人全乱了，也没法想什么有效的长远计划了。</span><br>
<span>一开始的用地鸣当作威慑，发展岛内科技这条路线本来也被岛内大多数建制派认可了，无奈耶格派不答应这么干</span><br>
</p><p><b>wmhld: </b><br>
<span>从格里沙哀求吉克阻止艾伦的样子看，艾伦的行为会造成很严重的后果，而这严重后果的范围是岛外人、艾族人、岛内人，可想想空间很多</span><br>
</p><p><b>来自2036年: </b><br>
<span>Eubel 发表于 2020-4-26 12:09</span><br>
<span>我觉得这么说其实挺有道理的，不过岛外科技目前也仅仅是追赶上马莱的海量无脑巨+少量智慧巨的战术吧，感 ...</span><br>
<span>不是说要五十年发展吗，但是岛内五十年后能不能发展起来，中间会不会出变故，比如像这次偷袭一样马莱轻易就打上岛甚至差点击杀始祖巨，可能艾伦通过进击巨看到的未来这样会失败？女王的话，艾伦之前明确表态不想牺牲让她变巨人，和吉克合作应该也是这个考虑，不过这里还有坑没填，漫画后面应该会解释的</span><br>
</p><p><b>九十九忍: </b><br>
<span>Eubel 发表于 2020-4-26 12:09</span><br>
<span>我觉得这么说其实挺有道理的，不过岛外科技目前也仅仅是追赶上马莱的海量无脑巨+少量智慧巨的战术吧，感 ...</span><br>
<span>小地鸣威慑获取发展时间是幻想，真这么干了只有一个后果就是二十年后大陆列国迈入二战科技</span><br>
<span>然后就是用二战的方式屠杀</span><br>
</p><p><b>杏仁小圆饼: </b><br>
<span>九十九忍 发表于 2020-4-26 10:45</span><br>
<span>马莱都知道别国不会干等你迈入一战水平，要先抢到始祖巨人夺得先机 。到岛上就是一穷二白零基础大干快上十 ...</span><br>
<span>凭什么证明地鸣能把帕岛以外的人类全部毁灭而且不影响帕岛？只是艾伦这样讲了，复联这样信了。以现实的逻辑我不信艾伦能成功灭绝全人类，也不信世界联军能不互相扯后腿甚至通敌，但漫画这样设定了就只能接受。所以我也没法以现实的逻辑来判断攀科技和冷战路线能不能成功。</span><br>
</p><p><b>九十九忍: </b><br>
<span>杏仁小圆饼 发表于 2020-4-26 13:10</span><br>
<span>凭什么证明地鸣能把帕岛以外的人类全部毁灭而且不影响帕岛？只是艾伦这样讲了，复联这样信了。以现实的逻 ...</span><br>
<span>有什么好影响的？不做绝对全死，做了可能死</span><br>
<span>联军怎么内讧扯后腿？敌艾是全世界共识，马莱篇看下来还觉得会有人公开对岛上绥靖？</span><br>
</p><p><b>杏仁小圆饼: </b><br>
<span>九十九忍 发表于 2020-4-26 13:14</span><br>
<span>有什么好影响的？不做绝对全死，做了可能死</span><br>
<span>联军怎么内讧扯后腿？敌艾是全世界共识，马莱篇看下来还觉得 ...</span><br>
<span>人类不但希望艾族死，还会希望打艾族死的是别国不是自己、损失最大的不是自己。如果地鸣没能迅速杀死所有人类，幸存的人类才会全民哀兵不死不休。</span><br>
<span>“地鸣能杀死全人类并且不毁灭帕岛”是和“唱歌能使人类和外星人互相理解”差不多等级的魔幻设定，哪怕引起黄石火山爆发物种大灭绝的超展开也就一句话追加设定的事。连地鸣能救艾族我都因为几句话接受了，怎么断定徐徐图之不能成功，好歹漫画要用更具体的设定和解释糊脸吧。</span><br>
<span>我现在只能理解为艾伦的最终目标是自由而不仅是生存，巨人之力是艾族的枷锁，人类的敌对也是艾族的枷锁，所以不能以冷战实现自由，也不能让巨人之力继续传递。</span><br>
</p><p><b>奇拉奇拉: </b><br>
<span>还是人口太少了，这么点人口你科技再怎么发展也不可能高到能在巨人之力的震慑力消失后保护自己族群，一旦优势被抹平就死无葬身之地了。旧帝国时期要是真换血成功倒是能真和平了</span><br>
</p><p><b>Ichthys: </b><br>
<span>104还死的少么，我个人认为巨人后期已经混乱了，与其去研究剧情不合理，不如看个热闹得了。</span><br>
</p><p><b>九十九忍: </b><br>
<span>杏仁小圆饼 发表于 2020-4-26 14:03</span><br>
<span>人类不但希望艾族死，还会希望打艾族死的是别国不是自己、损失最大的不是自己。如果地鸣没能迅速杀死所有 ...</span><br>
<span>他亲自去了大陆看到大陆最绥靖一批人的底线就是帕岛必须亡</span><br>
<span>寄希望于联军可能会互拉后腿，这就是赌，赌输自己看着办</span><br>
<span>地鸣杀没杀完结果不会有不同，大陆早已经全民哀兵不死不休了</span><br>
<span>始祖巨人绝对统治无脑巨这就是设定，第一话起就奠定的设定，有这个设定还哪来地鸣会毁灭帕岛的担忧？</span><br>
</p><p><b>榊遊矢: </b><br>
<span>杏仁小圆饼 发表于 2020-4-26 14:03</span><br>
<span>人类不但希望艾族死，还会希望打艾族死的是别国不是自己、损失最大的不是自己。如果地鸣没能迅速杀死所有 ...</span><br>
<span>地鸣不能杀死岛外全人类，但至少可以平衡岛内外战力。如果不地鸣怕岛内不是撑不过一代人，把岛外弄得半死不活岛内还能苟一苟命。不过目前这些猜测都是建立在艾伦确实想要全灭岛外人的基础上的。</span><br>
<span>而且说实话我都不知道js有没有考虑过读者现在在争论的这些问题。毕竟他是能画出高空落地脆皮鸡阿明存活和马来大胆放手小孩去岛上拿巨人这种关键弱智剧情的人，在节骨眼上都合也是老习惯了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1929723[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
