<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Zt 90后实习幼师帮外国男友带包裏，下飞机就被马来西亚警...</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>Zt 90后实习幼师帮外国男友带包裏，下飞机就被马来西亚警...</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:27:56 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Zt 90后实习幼师帮外国男友带包裏，下飞机就被马来西亚警...[450-500]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1842582-1-1.html</link>
      <description>Zt 90后实习幼师帮外国男友带包裏，下飞机就被马来西亚警...&#13;
http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/145/w540h405/20190626/496f-hyzpvir0739332.png
&#13;
　　杨慧芳手机里有2张马来西亚当地报纸“星洲日报”的报道照片。记者看到，这篇报道的报道时间是2016年2月，文中明确说到，“这些被控贩毒的中国女子原本有24人，其中两人已无罪释放，目前还有22人被关押在加影女子监狱。消息说，这些被关押者中，有两人已被判死刑和15年监禁，但她们都还有机会上诉。涉嫌运毒来马而被捕的外国女子中，以中国女子人数最多，其次是伊朗、泰国、菲律宾、澳大利亚和乌克兰等。涉嫌运毒者在马国法律中，并不在“无罪推定原则”之列，因此要洗脱罪名是难如登天。”　　14年，这是1991年出生的四川姑娘周笑笑在马来西亚监狱里，要度过的日子。　　从成都一名普通在校大学生到异国锒铛入狱，她因为一段“爱情”，原本清澈的人生，被蒙上一层泼墨似的阴影。　　如今，她已失去自由5年。　　和她有着相仿经历的是宜宾姑娘张风玲。同年，1992年出生的张风玲在马来西亚吉隆坡国际机场被捕，等待她的可能是在异国的终身监禁。　　周笑笑当年的律师胡本俊曾经两度前往吉隆坡了解案情，他对此事的来龙去脉非常清楚。据他所知，这间位于吉隆坡附近的女子监狱，当时关押了七八名中国年轻女该。　　她们的罪名都与毒品有关。　　6月26日是国际禁毒日。我们想探究，这是一个怎样的陷阱，让涉世未深的年轻女孩纷纷掉入其中？我们更想把这个陷阱从阴暗的角落，拉到阳光下暴晒。让所有人都知道这个陷阱，无人再掉入其中。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/91/w540h351/20190626/fa59-hyzpvir0739392.jpg周笑笑被捕前与姐姐孩子的合照
&#13;
　　陷阱：破碎的“爱情梦”　　如果不出这场意外，90后周笑笑会顺利从西华大学毕业，或许会在成都的某所学校当一名教师。　　在大四时，周笑笑在城西一处幼儿园实习。和很多刚踏入社会的年轻姑娘一样，她觉得职场压力很大，想要通过提高英语水平为自己加分。在网络上找外国人聊天，这是周笑笑认为方便、实惠又安全的学习英语方法。　　在网上，她认识了一名老外，两人经常通过QQ**，交往颇为密切。过了一段时间，老外便向周笑笑表明了倾慕之心，开始追求周笑笑。　　周笑笑涉世未深，突如其来的异国“爱情梦”在她心里掀起些许涟漪。　　“你能给我送个包裹到马来西亚吗？”某天，这名外国人如往常一样和她聊天。他告诉周笑笑，自己做贸易生意，需要派人亲自从广州带拿样品到马来西亚。作为答谢，他可以提前支付周笑笑路费。　　周笑笑有些心动。如果节省一点，这些钱不仅可以旅游一圈，还可以给父母家人买一些礼物。更重要的是，她可以亲眼一见这网络中的“男友”。　　在2015年临近过年前，她只简单知会了母亲一声，便踏上了去马来西亚吉隆坡的行程。按照事先安排的行程，她被要求放弃成都直飞吉隆坡的航班，而选择先从成都到广州，在广州取到包裹之后，再到深圳，深圳辗转到香港，从香港飞往吉隆坡。　　单纯的周笑笑不知道，一个精心编织的陷阱正悄然等她入网。　　被困：“我被骗了，箱子里有毒品”　　下午4点左右，周笑笑的姐姐，周婷的手机响了。她看见来电显示是马来西亚，以为是骗子，便直接挂断了电话。没多久，父亲给周婷打来电话，他在电话里惊呼：“你妹妹出大事了！”　　“我被骗了，箱子里有毒品。”电话那头，周笑笑急得一直哭，一直哭。她不断重复着“我被骗了”。电话这头，听到“毒品”两个字，父亲也慌了。　　实际上，周笑笑刚下飞机，在吉隆坡机场就被警方扣下。在她的行李箱里，有一个黑色的包裹，里面有1.89公斤**。网上男友让她送的包裹是毒品。人赃俱获，周笑笑有口难辨，无法证明自己对此并不知情，只能打电话回国求助。　　1.89公斤的**，周笑笑将面临什么？当时，马来警方援引1952年危险毒品法令39B条文对此展开调查，一旦罪名成立，将被判处死刑。　　在这之前，周笑笑一家人从来没有出过国。周婷用“典型的草根”来形容自己的家庭，父母在外挣钱，周笑笑是留守儿童，从小自己管自己，经常吃方便面。周婷和周笑笑两姐妹感情好。周婷离家学习和工作较早。每次回家总要关心妹妹，从学校省钱给妹妹买零食。和所有年轻女孩一样，越长大，妹妹的心事就不爱向姐姐说了。两姐妹相差11岁，周婷认为这是有代沟。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/44/w540h304/20190626/b664-hyzpvir0739442.jpg
&#13;
　　周笑笑的姐姐周婷　　营救：陪伴女儿，母亲曾到马来西亚当餐厅服务员　　“不可能哦，是不是搞错了？”周婷的第一反应是震惊。冷静下来后，她马上分析事情的真伪和妹妹出走的意图。携带毒品是不是真的，还是传销组织要钱的说辞？妹妹是交友不慎误入歧途，为了赚钱已经变坏了？还是太单纯被人利用？无数个设想在周婷脑海里闪现。　　在得到中国驻马来西亚大使馆的确认信息后，彭州市外事办的工作人员告诉周婷，无论如何需先去一趟马来西亚见周笑笑，当面问清楚事情原委，才好规划下一步营救措施。　　这是周婷第一次出国。出发之前，她参加了多场会议。到了马来西亚的路线怎么走，先办哪件事，后找哪个人，和谁一起……细到该带什么样的衣服，护照放哪里，钱放哪里，住什么旅馆……成都市和彭州市的外事办工作人员事无巨细，一一叮嘱周婷。周婷心里忐忑，统统拿笔记下来。同时，律师胡本俊罗列了一长串问题，需要得到周笑笑的回答。　　到了吉隆坡，周婷聘请了一名马来西亚籍华人当翻译和司机。在监狱里，一见到姐姐，周笑笑开始大哭，释放出积蓄的所有委屈。　　看着惊慌失措的妹妹，周婷特别心疼。她拿出律师的问题，一条一条问妹妹。然而，得到有利证据并不多。　　那时，年味渐浓。“我们根本没有过年。”周婷说，突如其来的变故让“团圆饭”变成奢望。　　2015年6月，为了陪伴周笑笑，妈妈杨慧芳去马来西亚的一家餐厅当服务员。从杨慧芳住的地方去看女儿，需要约1个小时的车程。在马来西亚一年的时间，杨慧芳去看过周笑笑六七次。每次见到妈妈，周笑笑总会委屈地说，“妈妈，我受骗了。”想起女儿的样子，杨慧芳的声音开始哽咽，女儿在最好的年华失去了自由。　　求生：取包裹地属监控盲区，终被判入狱14年　　如今，周笑笑已在狱中待了约5年。　　5年之中，帮助周笑笑的各方努力一直没有停止。　　在得到周笑笑在广州所住的酒店位置之后，彭州公安机关曾连夜出发前往广州。在酒店的监控中，周笑笑空手出了酒店，拖着箱子回来，没有取包裹的画面。据周笑笑描述，包裹是在酒店附近的一个公交车站交接。那里正好是监控盲区。　　胡本俊认真查看了周笑笑与外国网友100多页的英文聊天记录，能够作为有利证据的也不多。　　胡本俊去吉隆坡看过2次周笑笑。“我刚看到她时，她看起来还比较镇定。我快要离开时，她突然崩溃大哭。”胡本俊回忆起当时的场景说，毕竟是个涉世未深的年轻女孩，镇定是强撑的。　　在2017年8月的审判中，周笑笑被判14年。　　胡本俊告诉记者，如果按照走私贩运毒品量刑，判决结果只有一个，就是死刑。现在周笑笑保住了性命，他认为，周笑笑在大学期间的良好表现，学校、同学以及实习幼儿园开的品行证明，很好地影响了判决结果。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/700/w540h960/20190626/e93f-hyzpvir0739506.jpg周笑笑在学校的表现证明
&#13;
　　周笑笑常从马来西亚的监狱中给姐姐打电话。“你还好吗？你的孩子们还好吗？”周笑笑从来都是报喜不报忧。周婷担心妹妹在狱中受欺负，但她不敢问。“害怕妹妹伤心，也害怕妹妹被欺负了她帮不上忙。”　　周笑笑喜欢看书。周婷买了很多书托律师带进去。《百年孤独》、《时间简史》、《遇见最好的自己》等都是周笑笑爱看的书。周婷说，带的书不能超过150页。遇到妹妹特别想看的厚书，就撕成2半带进去。　　在和记者的对话中，周婷总忍不住叹息：“这么小的年龄，一张白纸，就被泼了一身的墨，还没有出身社会，就经历了世界最阴暗的地方……”　　共性：周笑笑并非个例，另一名宜宾姑娘也是受害者　　在周笑笑出事半年后，另一名四川宜宾姑娘也遭遇了同样的情况。　　周婷的手机里有一个“家属联络小组”，里面有42个人。来自宜宾的张河是一名父亲，他在群里发了一条信息：“我去马来西亚的机票已经订好……有什么要我帮忙的请电话联系我……”。杨慧芳赶紧回复：“方便的话，帮助我们给周笑笑存一点话费……”　　张河的女儿张风玲1992年出生，毕业于西华大学。在张河眼里，女儿特别优秀，在校期间曾去美国交流学习。毕业后，张风玲曾在上海一家外资公司上班。　　2015年8月，张风玲的一名闺蜜告诉她，一名黑人老外托她带一个包裹到马来西亚，她太忙了，如果张风玲愿意去，对方可以预支了路费。当时张风玲从外资公司离职，她想着既可以帮闺蜜一个小忙，又可以旅游，何乐而不为。于是，张风玲先搭乘飞机到广州，在广州拿到包裹后，再从香港转机吉隆坡。　　和周笑笑一样，张风玲在广州交接包裹的地方是一个监控盲区。张河告诉记者，实际上，这个包裹是3.3公斤的**。而张风玲在马来西亚海关被当场抓获。　　2017年，张河在接受记者采访时曾很乐观。他用无罪辩护，希望女儿能当庭释放。“我们的胜诉几率可能比周笑笑大一些。因为我们的证据多一点。”那时，他充满希望地告诉记者。　　时隔两年，他带来的不是一个好消息。“败诉了，风铃可能要面临无期徒刑。”这个不懂英文的父亲，丝毫没有别的办法。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/388/w540h648/20190626/b6d4-hyzpvir0739561.jpg宜宾女孩张风铃在马来西亚的逮捕令
&#13;
　　“我给律师发短信不回，打电话不接，我也不知道怎么办了。”现在张河很迷茫。他告诉记者，他前前后后已用了约40万元。这对他来说是一笔不小的开支。他平时在工地上干活，在女儿出事之前，他从未出过国门。
&#13;
　　呼吁：涉世未深的女孩要当心，帮人带的东西可能是毒品　　让胡本俊不解的是，这么简单的一个陷阱，为何让这么多受害人“着了道”。　　杨慧芳手机里有2张马来西亚当地报纸“星洲日报”的报道照片。记者看到，这篇报道的报道时间是2016年2月，文中明确说到，“这些被控贩毒的中国女子原本有24人，其中两人已无罪释放，目前还有22人被关押在加影女子监狱。消息说，这些被关押者中，有两人已被判死刑和15年监禁，但她们都还有机会上诉。涉嫌运毒来马而被捕的外国女子中，以中国女子人数最多，其次是伊朗、泰国、菲律宾、澳大利亚和乌克兰等。涉嫌运毒者在马国法律中，并不在“无罪推定原则”之列，因此要洗脱罪名是难如登天。”　　文中把“毒贩中文流利，甜蜜蜜语，哄骗利诱”作为关键词。这和周笑笑和张风玲所遇到的情况非常相似。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/44/w540h304/20190626/c375-hyzpvir0739608.jpg周笑笑案件曾经的律师之一胡本俊
&#13;
　　“监狱里关了不少这样的嫌疑人，当时至少有七八个一样情况的案例。”这是胡本俊当年去马来西亚探望周笑笑时发现的。后来他总结这一现象说，这些都是涉世未深的年轻女孩，社会经验较浅，对外界又充满好奇。贩毒者就利用了这一点，“在网络丛林中，这些女孩就如猎物，被贩毒分子捕猎。”　　胡本俊想呼吁广大年轻人，特别是帮人带东西出入境，一定要提高警惕。“谈情说爱”已成为国际贩毒集团的一种新型运毒方式。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>spiece: </b><br>
<span>ftqwer 发表于 2019-6-29 20:48</span><br>
<span>你这点都不懂就不要出来谈毒品问题了。</span><br>
<span>你觉得我说得不对，可以讲事实摆道理，而不应该摆出这种高高在上的正义代言人模样。</span><br>
</p><p><b>ftqwer: </b><br>
<span>spiece 发表于 2019-6-29 22:06</span><br>
<span>你觉得我说得不对，可以讲事实摆道理，而不应该摆出这种高高在上的正义代言人模样。 ...</span><br>
<span>那你告诉一下大家什么叫你自己说的自主吸毒者啊？毒品是放在小卖店你随手能拿到的么？还高高在上的正义代言人，请问毒品除了正反有理客中的余地么？有妥协讨论的余地么。一个人哪怕不知道的情况下运送了毒品有无辜可言么？无辜在哪？什么时候无知=无辜了？看你这观点不懂法就可以违法咯？</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span> 本帖最后由 spiece 于 2019-6-30 07:59 编辑 </span><br>
<span>ftqwer 发表于 2019-6-30 00:36</span><br>
<span>那你告诉一下大家什么叫你自己说的自主吸毒者啊？毒品是放在小卖店你随手能拿到的么？还高高在上 ...</span><br>
<span>一个人哪怕不知道的情况下运送了毒品有无辜可言么？</span><br>
<span>信口雌黄，你是想推翻全国人大、最高法院关于这方面的决定、意见乃至推翻刑法对吗？</span><br>
<span>===============</span><br>
<span>《全国人民代表大会常务委员会关于禁毒的决定》</span><br>
<span>1990年12月28日第七届全国人民代表大会常务委员会第十七次会议通过</span><br>
<span>二、走私、贩卖、运输、制造毒品，有下列情形之一的，处十五年有期徒刑、无期徒刑或者死刑，并处没收财产</span><br>
<span>================</span><br>
<span>最高人民法院关于适用《全国人民代表大会常务委员会关于禁毒的决定》的若干问题的解释</span><br>
<span>1994年12月20日，最高人民法院</span><br>
<span>二、走私、贩卖、运输、制造毒品罪</span><br>
<span>根据《决定》第二条第一款的规定，走私毒品，是指明知是毒品而非法将其运输、携带、邮寄进出国（边）境的行为；直接向走私人非法收购走私进口的毒品，或者在内海、领海运输、收购、贩卖毒品的，以走私毒品论处。</span><br>
<span>=========================</span><br>
<span>关于印发《办理毒品犯罪案件适用法律若干问题的意见》的通知 </span><br>
<span>　　最高人民法院最高人民检察院公安部</span><br>
<span>　　二○○七年十一月八日</span><br>
<span>二、关于毒品犯罪嫌疑人、被告人主观明知的认定问题</span><br>
<span>　　走私、贩卖、运输、非法持有毒品主观故意中的“明知”，是指行为人知道或者应当知道所实施的行为是走私、贩卖、运输、非法持有毒品行为。具有下列情形之一，并且犯罪嫌疑人、被告人不能做出合理解释的，可以认定其“应当知道”，但有证据证明确属被蒙骗的除外</span><br>
<span>============================</span><br>
</p><p><b>女人开车: </b><br>
<span>看了回帖才知道，果然女人对于危险缺乏认识，不仅是现实中的危险，还有法律条文，纸面上的危险。</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>spiece 发表于 2019-6-30 07:57</span><br>
<span>信口雌黄，你是想推翻全国人大、最高法院关于这方面的决定、意见乃至推翻刑法对吗？</span><br>
<span>===============</span><br>
<span>《 ...</span><br>
<span>接着贴啊，贴下一条啊，贴两高对“应当知道”自己运毒的八种情况第一种的定义啊，别藏着掖着啊</span><br>
</p><p><b>ftqwer: </b><br>
<span>spiece 发表于 2019-6-30 07:57</span><br>
<span>信口雌黄，你是想推翻全国人大、最高法院关于这方面的决定、意见乃至推翻刑法对吗？</span><br>
<span>===============</span><br>
<span>《 ...</span><br>
<span>敢对两高的司法解释做删减，看来你也是知道什么对什么不对是吧</span><br>
</p><p><b>starash: </b><br>
<span> 本帖最后由 starash 于 2019-6-30 08:45 编辑 </span><br>
<span>第一，ezg的ez是指啥呢？对于来自不同文化背景甚至来自完全不了解背景的外籍人士天然地缺乏警惕心甚至心生向往；</span><br>
<span>正常的涉外婚姻应该是小心翼翼地接触，长期相处磨合后才能水到渠成的结果。而如果抱着外国人就是好的心思去主动献身... </span><br>
<span>这个我觉得被骗了也不怎么值得同情啊。你们会觉得为了证明印度治安良好主动跑去印度乡下旅游被先x后x的女性很值得同情吗？</span><br>
<span>第二、如果真的是被骗了，那必然会留下被骗的痕迹，不管是聊天记录、来往邮件还是其他啥证据都能有效的证明事主只是</span><br>
<span>单纯的ezg还是隐隐意识到了啥而不愿去深思，甚至于揣着明白装糊涂。对于第一种，证据就能让其无罪释放了；</span><br>
<span>第二种，可怜之人必有可恨之处；第三种，她其实就是个屎淋到头的毒贩子，正常人愤恨都来不及还同情？</span><br>
</p><p><b>ftqwer: </b><br>
<span> 本帖最后由 ftqwer 于 2019-6-30 08:43 编辑 </span><br>
<span>spiece 发表于 2019-6-30 07:57</span><br>
<span>信口雌黄，你是想推翻全国人大、最高法院关于这方面的决定、意见乃至推翻刑法对吗？</span><br>
<span>===============</span><br>
<span>《 ...</span><br>
<span>　行为人在主观上是否明知其运输的是毒品,系司法实践中认定运输毒品案件的难点。为此,最高法、最高检、公安部2007年印发了《办理毒品犯罪案件适用法律若干问题的意见》(下称《意见》),最高法2008年出台了《全国部分法院审理毒品犯罪案件工作座谈会纪要》(下称《纪要》),最高检、公安部2012年出台了《关于公安机关管辖的刑事案件立案追诉标准的规定(三)》(下称《规定》),对如何从一些间接证据和客观行为来认定行为人“知道”或“应当知道”作出了相应规定。但在具体适用过程中,仍然存在一些误区需要厘清。</span><br>
<span>　　一、司法解释以及相关文件中的“认定”。《意见》《纪要》对如何认定行为人的主观明知所使用的表述方式是“认定”,而该“认定”是刑事推定还是依靠间接证据进行的证明还存在分歧。推定是根据已知事实推出待证事实的法律规则,需具备三个条件:一是要有基础性事实的存在;二是联系基础事实和待证事实的是符合经验和逻辑的推理;三是缺乏辩方有效的反证。而间接证明是通过证明与案件事实相反或相斥的事实为假来证明案件事实为真的证明方法。</span><br>
<span>　　推定和间接证明在多个方面存在区别。一是证明标准。推定只需证明基础事实的存在即可认定,具有高度的盖然性;而间接证明还需要证据之间能相互印证,达到“排除合理怀疑”或“证据确实、充分”的程度。二是认证方式。推定具有法定证据的制度特征,如遇相反证据,推定则不能成立;而间接证明具有自由心证的制度特征,认证时需要综合考虑全案证据进行推理来确定是否达到证明标准。三是证明责任。提出推定主张的一方仅需承担证明基础事实存在的初步证明责任,抗辩性责任则应由对方负担;而间接证据证明依然遵从“谁主张谁举证”的证明原则,证明责任依然在控方。四是待证事实的必然性。如符合推定成立的几个要件,待证事实即告成立;而间接证明的基础事实虽存在,但仍然具有不确定性。</span><br>
<span>　　基于以上区别,可以对上述规定中的“认定”模式作如下分析:一是在对证明规则的实际运用上,上述文件对如何判断行为人是否明知列举了多个客观情形,属于基础事实,但是司法机关仍然不可能仅仅根据某一基础事实的存在即推定行为人明知,还应该“结合行为人的供述和其他证据综合审查判断”,如“被告人实施毒品犯罪行为的过程、方式、毒品被查封时的情形”“被告人的年龄、阅历、智力等情况”。可见,以上规定不是在法定证据情形存在的情况下进行的直接推定,而是结合全案证据进行的综合认定,要适用证据是否确实充分的证明标准,确定其是否能达到排除合理怀疑的程度。二是对“有证据证明确属被蒙骗的除外”的理解。上述规定中并未明确该情形证明责任的分担,举证责任仍应在控方,公诉人有全面收集案件证据的客观义务。而辩方享有的应当是证实被告人被蒙骗的权利而不是义务,举证不利的后果不应该由辩方承担。</span><br>
<span>　　故笔者认为,上述规定中的“认定”应当适用间接证据的证明规则,而不是推定规则。这就要求公诉人在审查判断运输毒品案件中,要根据证据确实、充分的证明标准全面审查案件证据,不能随意适用推定规则来减轻自己的证明责任。</span><br>
<span>　　二、“高度隐蔽”的运输方式、交接方式的认定。</span><br>
<span>　　(一)运输方式。隐蔽即秘密、掩藏,为一种不为他人所知的状态。判断某一运输方式或交接方式是否“高度隐蔽”,应该具备以下特征:第一,主观上不希望他人所知。如行为人希望其运输的物品能随意被他人所知,相对而言采取的是较为随意、公开的运输、交接方式,由此不能认定其属于高度隐蔽。第二,客观上借助他物进行掩藏。由于毒品属于违禁品,如裸露在外极易被发现。运输过程中需要利用外物进行包装、隐藏,如不加以一定的伪装,一旦被检查即容易被查获。第三,运输方式、交接方式不符合惯常规律且不能作出合理解释。正常的货物运输主要是为了以最小的经济成本、法律成本保证货物安全到达收货方。而毒品交易为保证安全第一,其在高额利润的诱惑下,即便是选择更高经济成本的运输方式、交接方式也在所不惜。</span><br>
<span>　　在体内运输方式中,行为人在对吞食毒品或是塞入人体器官的危险性有心理判断的基础上,仍然主动实施这一行为,可见其对运输的东西是毒品这一点应当是明知的。在携带式运输和人货分离运输中,要从放置的具体位置来分析,看是否符合一般常理。在利用“内应”运输中,行为人通过各种渠道腐蚀拉拢边检、海关、公安等国家工作人员,以寻求在被检查时蒙混过关。此种运输的行为人逃避检查打击的主观故意明显,可以认定其应当知道其运输的是毒品。</span><br>
<span>　　(二)交接方式。运输毒品行为人和上家、下家之间都存在货物的交接行为,为避免在该环节被查获,往往会采取高度隐蔽方式逃避打击。在交接时间、地点和路线的选择上,惯常的货物运输会尽量简洁、明确,规避因货物不能顺利交接而带来的不必要的法律风险。而运输毒品行为人往往会选择尽量逃避检查站点、人烟稀少的路线,程序上更繁琐、复杂,容易产生纠纷,不符合货物交接的一般常理,但其特点在于隐蔽性强。在货物验收程序的选择上,与正常的货物验收程序相比较而言,毒品交易双方往往只需确认身份,迅速交货后离开现场,交接形式简单、时间简短,但隐蔽性强,避免被人赃俱获。掌握上述特点,有利于准确认定毒品的交接方式。</span><br>
<span>　　三、“不同寻常的高额或者不等值的报酬”的认定。上述规定中均有“为获取不同寻常的高额或者不等值的报酬”的表述。运输行为属于经济行为的一种,行为人需要考虑成本与效益,如没有特殊的情况发生,不同寻常的报酬是不符合常理的。“不同寻常”应该是将该高额或者不等值的报酬与正常报酬相比较的结果,具体认定时可以从以下几方面比较:</span><br>
<span>　　一是比较国家标准。部分货物的运费有相应的国家标准,在相关的行政法规、部门规章和地方性法规、规章中可以找到收费依据。二是比较同地区同行业标准。货物运输人所获得的酬劳应当是与其运输的货品的性质、数量、运输路程的长短、使用的交通工具的种类以及当时运输市场的供需关系等因素共同决定的。在同地区同行业之间应该会有一个约定俗成的交易各方都能接受的标准。三是比较实际支出。在一些小型货物运输中可以对比该笔运输的实际支出,包括行为人所辩称的替代货物的真正价值、正常路费支出(如车票价格、油费支出、过路费支出、车辆磨损支出等等)、住宿饮食支出等。</span><br>
<span>　　“不同寻常的高额或者不等值的报酬”是参考以上指标之后仍然大幅度超出正常价值的报酬。通过该不同寻常的报酬,行为人应当知道其所运输的货物可能并非运输者所主张的普通货物,而是能给其带来更好效益的、无法向外人讲明真实名称的货物,正常人也应当对该“货物”产生怀疑。该报酬高于正常报酬多大程度才算是“不同寻常”,需要结合案情来具体认定,可以肯定的是,超过正常的运费越多,则行为人主观明知的可能性也越大。</span><br>
<span>　　四、“其他有证据足以证明行为人应当知道”的认定。这里的“其他”情形应当是不同于所列举的情形。该不同应当仅是客观表现形式的不同,但在实质上应是同一的,都是通过证明行为人不明知不成立来反证行为人知道或应当知道,结合全案证据判定是否达到足以认定的程度。如果不是高度隐蔽的运输方式,而是将毒品随意放置在携带的箱包或者衣服口袋中,即便是一般人也能直接发现所带物品的性状,似乎不能证明行为人明知是毒品,但如果行为人有毒品违法犯罪前科,对毒品有一定的认知能力,且在包装物上提取到行为人的指纹,则仍可以认定其明知。“足以证明”说明该种情形所适用的证明标准应当同之前列举的各项为同一证明标准,即要达到间接证据的证明标准。</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span>ftqwer 发表于 2019-6-30 08:36</span><br>
<span>敢对两高的司法解释做删减，看来你也是知道什么对什么不对是吧 ...</span><br>
<span>@lilyblack</span><br>
<span>引用总不可能把全文都引过来对不对？如果你是想跟楼上说同样的问题，那么在这篇文章里，有出现过“(一)执法人员在口岸、机场、车站、港口和其他检查站检查时，要求行为人申报为他人携带的物品和其他疑似毒品物，并告知其法律责任，而行为人未如实申报，在其所携带的物品内查获毒品的；”</span><br>
<span>这种描述吗？</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span>ftqwer 发表于 2019-6-30 08:41</span><br>
<span>　行为人在主观上是否明知其运输的是毒品,系司法实践中认定运输毒品案件的难点。为此,最高法、最高检、公 ...</span><br>
<span>(一)运输方式。隐蔽即秘密、掩藏,为一种不为他人所知的状态。判断某一运输方式或交接方式是否“高度隐蔽”,应该具备以下特征:第一,主观上不希望他人所知。如行为人希望其运输的物品能随意被他人所知,相对而言采取的是较为随意、公开的运输、交接方式,由此不能认定其属于高度隐蔽。第二,客观上借助他物进行掩藏。由于毒品属于违禁品,如裸露在外极易被发现。运输过程中需要利用外物进行包装、隐藏,如不加以一定的伪装,一旦被检查即容易被查获。第三,运输方式、交接方式不符合惯常规律且不能作出合理解释。正常的货物运输主要是为了以最小的经济成本、法律成本保证货物安全到达收货方。而毒品交易为保证安全第一,其在高额利润的诱惑下,即便是选择更高经济成本的运输方式、交接方式也在所不惜。</span><br>
<span>5年之中，帮助周笑笑的各方努力一直没有停止。</span><br>
<span>　　在得到周笑笑在广州所住的酒店位置之后，彭州公安机关曾连夜出发前往广州。在酒店的监控中，周笑笑空手出了酒店，拖着箱子回来，没有取包裹的画面。据周笑笑描述，包裹是在酒店附近的一个公交车站交接。那里正好是监控盲区。</span><br>
<span>=-==================</span><br>
<span>如果公安机关不是认为这人有无辜的可能性，为什么要连夜前往广州调取监控？难道公交车站是隐蔽的传输地点吗？</span><br>
</p><p><b>ftqwer: </b><br>
<span> 本帖最后由 ftqwer 于 2019-6-30 09:03 编辑 </span><br>
<span>spiece 发表于 2019-6-30 08:48</span><br>
<span>(一)运输方式。隐蔽即秘密、掩藏,为一种不为他人所知的状态。判断某一运输方式或交接方式是否“高度隐蔽 ...</span><br>
<span>对非常隐蔽，公交车站大家要么急着等车来要么想着换乘没人会关心一个人给另一个人一个包好的东西的内容是什么？我发现你看东西都看一半就拿出来当证据的。难道毒贩真的啥都不包直接把东西递给这位美女？那这位美女看到了毒品并且经过了那么折腾的流程难道不会有半分怀疑这东西是毒品？难道现实生活里别人递给你一包不明的粉末状物品你不会问一问那是什么么？ 顺便啊被释放的两人跟本文的两位主人公可毫无关系啊，警方调取监控很大比重是为了抓到给她货的上级的毒贩，要捞她出来这种证据可差得远。</span><br>
<span>第二,客观上借助他物进行掩藏。由于毒品属于违禁品,如裸露在外极易被发现。运输过程中需要利用外物进行包装、隐藏,如不加以一定的伪装,一旦被检查即容易被查获。第三,运输方式、交接方式不符合惯常规律且不能作出合理解释。正常的货物运输主要是为了以最小的经济成本、法律成本保证货物安全到达收货方。而毒品交易为保证安全第一,其在高额利润的诱惑下,即便是选择更高经济成本的运输方式、交接方式也在所不惜。</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span>ftqwer 发表于 2019-6-30 08:59</span><br>
<span>对非常隐蔽，公交车站大家要么急着等车来要么想着换乘没人会关心一个人给另一个人一个包好的东西的 ...</span><br>
<span>既然你认为公交车站是隐蔽场所……那我还是住嘴好了。</span><br>
</p><p><b>ftqwer: </b><br>
<span>spiece 发表于 2019-6-30 09:49</span><br>
<span>既然你认为公交车站是隐蔽场所……那我还是住嘴好了。</span><br>
<span>人口流动大的地方本身就是毒品交易最好的隐蔽场所，要是按你说公交车站都不算隐蔽场所让女生带毒品堂堂正正闯海关是干嘛？送死啊？多看十几二十几期的普法栏目别在那里什么都不懂就出来给毒贩洗地。还警察帮忙拯救毒贩洗清毒贩罪名你怕是连警察是干嘛的都不懂。</span><br>
</p><p><b>wuwo2: </b><br>
<span>永远 发表于 2019-6-27 15:48</span><br>
<span>仇女论坛诚不我欺</span><br>
<span>女人出了事+和免费有关=Ezg不值得同情</span><br>
<span>你们自己摸摸良心毕业时心理成熟吗？没在社 ...</span><br>
<span>姑娘被带走了，但是只要证据够，就能无罪释放。故意不说下面可能的结果，只散布仇女，果然非蠢即坏</span><br>
</p><p><b>wuwo2: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 18:59</span><br>
<span>确实是圣母了，被楼上一堆人冷嘲热讽。不过我真觉得这种事情，和那种国内买玩具qiang被判无期的差不多，挺 ...</span><br>
<span>反正就我所知，国内因为玩**入刑的。基本上都是那种改装过的**，能射钉子铅弹，射着人能射伤射死这种级别的。</span><br>
</p><p><b>wuwo2: </b><br>
<span> 本帖最后由 wuwo2 于 2019-6-30 11:00 编辑 </span><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-29 03:51</span><br>
<span>你的狗眼看清我的回复，别乱叫，我同情贩毒了?</span><br>
<span>你同情24个运毒被抓其中有2个被释放但剩下22人中有人花40万rmb找律师还翻不了案的运毒女，就是同情毒贩怎么不对吗？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1842582[450-500]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Zt 90后实习幼师帮外国男友带包裏，下飞机就被马来西亚警...[400-450]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1842582-1-1.html</link>
      <description>Zt 90后实习幼师帮外国男友带包裏，下飞机就被马来西亚警...&#13;
http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/145/w540h405/20190626/496f-hyzpvir0739332.png
&#13;
　　杨慧芳手机里有2张马来西亚当地报纸“星洲日报”的报道照片。记者看到，这篇报道的报道时间是2016年2月，文中明确说到，“这些被控贩毒的中国女子原本有24人，其中两人已无罪释放，目前还有22人被关押在加影女子监狱。消息说，这些被关押者中，有两人已被判死刑和15年监禁，但她们都还有机会上诉。涉嫌运毒来马而被捕的外国女子中，以中国女子人数最多，其次是伊朗、泰国、菲律宾、澳大利亚和乌克兰等。涉嫌运毒者在马国法律中，并不在“无罪推定原则”之列，因此要洗脱罪名是难如登天。”　　14年，这是1991年出生的四川姑娘周笑笑在马来西亚监狱里，要度过的日子。　　从成都一名普通在校大学生到异国锒铛入狱，她因为一段“爱情”，原本清澈的人生，被蒙上一层泼墨似的阴影。　　如今，她已失去自由5年。　　和她有着相仿经历的是宜宾姑娘张风玲。同年，1992年出生的张风玲在马来西亚吉隆坡国际机场被捕，等待她的可能是在异国的终身监禁。　　周笑笑当年的律师胡本俊曾经两度前往吉隆坡了解案情，他对此事的来龙去脉非常清楚。据他所知，这间位于吉隆坡附近的女子监狱，当时关押了七八名中国年轻女该。　　她们的罪名都与毒品有关。　　6月26日是国际禁毒日。我们想探究，这是一个怎样的陷阱，让涉世未深的年轻女孩纷纷掉入其中？我们更想把这个陷阱从阴暗的角落，拉到阳光下暴晒。让所有人都知道这个陷阱，无人再掉入其中。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/91/w540h351/20190626/fa59-hyzpvir0739392.jpg周笑笑被捕前与姐姐孩子的合照
&#13;
　　陷阱：破碎的“爱情梦”　　如果不出这场意外，90后周笑笑会顺利从西华大学毕业，或许会在成都的某所学校当一名教师。　　在大四时，周笑笑在城西一处幼儿园实习。和很多刚踏入社会的年轻姑娘一样，她觉得职场压力很大，想要通过提高英语水平为自己加分。在网络上找外国人聊天，这是周笑笑认为方便、实惠又安全的学习英语方法。　　在网上，她认识了一名老外，两人经常通过QQ**，交往颇为密切。过了一段时间，老外便向周笑笑表明了倾慕之心，开始追求周笑笑。　　周笑笑涉世未深，突如其来的异国“爱情梦”在她心里掀起些许涟漪。　　“你能给我送个包裹到马来西亚吗？”某天，这名外国人如往常一样和她聊天。他告诉周笑笑，自己做贸易生意，需要派人亲自从广州带拿样品到马来西亚。作为答谢，他可以提前支付周笑笑路费。　　周笑笑有些心动。如果节省一点，这些钱不仅可以旅游一圈，还可以给父母家人买一些礼物。更重要的是，她可以亲眼一见这网络中的“男友”。　　在2015年临近过年前，她只简单知会了母亲一声，便踏上了去马来西亚吉隆坡的行程。按照事先安排的行程，她被要求放弃成都直飞吉隆坡的航班，而选择先从成都到广州，在广州取到包裹之后，再到深圳，深圳辗转到香港，从香港飞往吉隆坡。　　单纯的周笑笑不知道，一个精心编织的陷阱正悄然等她入网。　　被困：“我被骗了，箱子里有毒品”　　下午4点左右，周笑笑的姐姐，周婷的手机响了。她看见来电显示是马来西亚，以为是骗子，便直接挂断了电话。没多久，父亲给周婷打来电话，他在电话里惊呼：“你妹妹出大事了！”　　“我被骗了，箱子里有毒品。”电话那头，周笑笑急得一直哭，一直哭。她不断重复着“我被骗了”。电话这头，听到“毒品”两个字，父亲也慌了。　　实际上，周笑笑刚下飞机，在吉隆坡机场就被警方扣下。在她的行李箱里，有一个黑色的包裹，里面有1.89公斤**。网上男友让她送的包裹是毒品。人赃俱获，周笑笑有口难辨，无法证明自己对此并不知情，只能打电话回国求助。　　1.89公斤的**，周笑笑将面临什么？当时，马来警方援引1952年危险毒品法令39B条文对此展开调查，一旦罪名成立，将被判处死刑。　　在这之前，周笑笑一家人从来没有出过国。周婷用“典型的草根”来形容自己的家庭，父母在外挣钱，周笑笑是留守儿童，从小自己管自己，经常吃方便面。周婷和周笑笑两姐妹感情好。周婷离家学习和工作较早。每次回家总要关心妹妹，从学校省钱给妹妹买零食。和所有年轻女孩一样，越长大，妹妹的心事就不爱向姐姐说了。两姐妹相差11岁，周婷认为这是有代沟。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/44/w540h304/20190626/b664-hyzpvir0739442.jpg
&#13;
　　周笑笑的姐姐周婷　　营救：陪伴女儿，母亲曾到马来西亚当餐厅服务员　　“不可能哦，是不是搞错了？”周婷的第一反应是震惊。冷静下来后，她马上分析事情的真伪和妹妹出走的意图。携带毒品是不是真的，还是传销组织要钱的说辞？妹妹是交友不慎误入歧途，为了赚钱已经变坏了？还是太单纯被人利用？无数个设想在周婷脑海里闪现。　　在得到中国驻马来西亚大使馆的确认信息后，彭州市外事办的工作人员告诉周婷，无论如何需先去一趟马来西亚见周笑笑，当面问清楚事情原委，才好规划下一步营救措施。　　这是周婷第一次出国。出发之前，她参加了多场会议。到了马来西亚的路线怎么走，先办哪件事，后找哪个人，和谁一起……细到该带什么样的衣服，护照放哪里，钱放哪里，住什么旅馆……成都市和彭州市的外事办工作人员事无巨细，一一叮嘱周婷。周婷心里忐忑，统统拿笔记下来。同时，律师胡本俊罗列了一长串问题，需要得到周笑笑的回答。　　到了吉隆坡，周婷聘请了一名马来西亚籍华人当翻译和司机。在监狱里，一见到姐姐，周笑笑开始大哭，释放出积蓄的所有委屈。　　看着惊慌失措的妹妹，周婷特别心疼。她拿出律师的问题，一条一条问妹妹。然而，得到有利证据并不多。　　那时，年味渐浓。“我们根本没有过年。”周婷说，突如其来的变故让“团圆饭”变成奢望。　　2015年6月，为了陪伴周笑笑，妈妈杨慧芳去马来西亚的一家餐厅当服务员。从杨慧芳住的地方去看女儿，需要约1个小时的车程。在马来西亚一年的时间，杨慧芳去看过周笑笑六七次。每次见到妈妈，周笑笑总会委屈地说，“妈妈，我受骗了。”想起女儿的样子，杨慧芳的声音开始哽咽，女儿在最好的年华失去了自由。　　求生：取包裹地属监控盲区，终被判入狱14年　　如今，周笑笑已在狱中待了约5年。　　5年之中，帮助周笑笑的各方努力一直没有停止。　　在得到周笑笑在广州所住的酒店位置之后，彭州公安机关曾连夜出发前往广州。在酒店的监控中，周笑笑空手出了酒店，拖着箱子回来，没有取包裹的画面。据周笑笑描述，包裹是在酒店附近的一个公交车站交接。那里正好是监控盲区。　　胡本俊认真查看了周笑笑与外国网友100多页的英文聊天记录，能够作为有利证据的也不多。　　胡本俊去吉隆坡看过2次周笑笑。“我刚看到她时，她看起来还比较镇定。我快要离开时，她突然崩溃大哭。”胡本俊回忆起当时的场景说，毕竟是个涉世未深的年轻女孩，镇定是强撑的。　　在2017年8月的审判中，周笑笑被判14年。　　胡本俊告诉记者，如果按照走私贩运毒品量刑，判决结果只有一个，就是死刑。现在周笑笑保住了性命，他认为，周笑笑在大学期间的良好表现，学校、同学以及实习幼儿园开的品行证明，很好地影响了判决结果。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/700/w540h960/20190626/e93f-hyzpvir0739506.jpg周笑笑在学校的表现证明
&#13;
　　周笑笑常从马来西亚的监狱中给姐姐打电话。“你还好吗？你的孩子们还好吗？”周笑笑从来都是报喜不报忧。周婷担心妹妹在狱中受欺负，但她不敢问。“害怕妹妹伤心，也害怕妹妹被欺负了她帮不上忙。”　　周笑笑喜欢看书。周婷买了很多书托律师带进去。《百年孤独》、《时间简史》、《遇见最好的自己》等都是周笑笑爱看的书。周婷说，带的书不能超过150页。遇到妹妹特别想看的厚书，就撕成2半带进去。　　在和记者的对话中，周婷总忍不住叹息：“这么小的年龄，一张白纸，就被泼了一身的墨，还没有出身社会，就经历了世界最阴暗的地方……”　　共性：周笑笑并非个例，另一名宜宾姑娘也是受害者　　在周笑笑出事半年后，另一名四川宜宾姑娘也遭遇了同样的情况。　　周婷的手机里有一个“家属联络小组”，里面有42个人。来自宜宾的张河是一名父亲，他在群里发了一条信息：“我去马来西亚的机票已经订好……有什么要我帮忙的请电话联系我……”。杨慧芳赶紧回复：“方便的话，帮助我们给周笑笑存一点话费……”　　张河的女儿张风玲1992年出生，毕业于西华大学。在张河眼里，女儿特别优秀，在校期间曾去美国交流学习。毕业后，张风玲曾在上海一家外资公司上班。　　2015年8月，张风玲的一名闺蜜告诉她，一名黑人老外托她带一个包裹到马来西亚，她太忙了，如果张风玲愿意去，对方可以预支了路费。当时张风玲从外资公司离职，她想着既可以帮闺蜜一个小忙，又可以旅游，何乐而不为。于是，张风玲先搭乘飞机到广州，在广州拿到包裹后，再从香港转机吉隆坡。　　和周笑笑一样，张风玲在广州交接包裹的地方是一个监控盲区。张河告诉记者，实际上，这个包裹是3.3公斤的**。而张风玲在马来西亚海关被当场抓获。　　2017年，张河在接受记者采访时曾很乐观。他用无罪辩护，希望女儿能当庭释放。“我们的胜诉几率可能比周笑笑大一些。因为我们的证据多一点。”那时，他充满希望地告诉记者。　　时隔两年，他带来的不是一个好消息。“败诉了，风铃可能要面临无期徒刑。”这个不懂英文的父亲，丝毫没有别的办法。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/388/w540h648/20190626/b6d4-hyzpvir0739561.jpg宜宾女孩张风铃在马来西亚的逮捕令
&#13;
　　“我给律师发短信不回，打电话不接，我也不知道怎么办了。”现在张河很迷茫。他告诉记者，他前前后后已用了约40万元。这对他来说是一笔不小的开支。他平时在工地上干活，在女儿出事之前，他从未出过国门。
&#13;
　　呼吁：涉世未深的女孩要当心，帮人带的东西可能是毒品　　让胡本俊不解的是，这么简单的一个陷阱，为何让这么多受害人“着了道”。　　杨慧芳手机里有2张马来西亚当地报纸“星洲日报”的报道照片。记者看到，这篇报道的报道时间是2016年2月，文中明确说到，“这些被控贩毒的中国女子原本有24人，其中两人已无罪释放，目前还有22人被关押在加影女子监狱。消息说，这些被关押者中，有两人已被判死刑和15年监禁，但她们都还有机会上诉。涉嫌运毒来马而被捕的外国女子中，以中国女子人数最多，其次是伊朗、泰国、菲律宾、澳大利亚和乌克兰等。涉嫌运毒者在马国法律中，并不在“无罪推定原则”之列，因此要洗脱罪名是难如登天。”　　文中把“毒贩中文流利，甜蜜蜜语，哄骗利诱”作为关键词。这和周笑笑和张风玲所遇到的情况非常相似。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/44/w540h304/20190626/c375-hyzpvir0739608.jpg周笑笑案件曾经的律师之一胡本俊
&#13;
　　“监狱里关了不少这样的嫌疑人，当时至少有七八个一样情况的案例。”这是胡本俊当年去马来西亚探望周笑笑时发现的。后来他总结这一现象说，这些都是涉世未深的年轻女孩，社会经验较浅，对外界又充满好奇。贩毒者就利用了这一点，“在网络丛林中，这些女孩就如猎物，被贩毒分子捕猎。”　　胡本俊想呼吁广大年轻人，特别是帮人带东西出入境，一定要提高警惕。“谈情说爱”已成为国际贩毒集团的一种新型运毒方式。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>sykeash: </b><br>
<span>elfronie@163.co 发表于 2019-6-28 20:57</span><br>
<span>虽然不同情毒贩，泥潭这种只要女的跟外国人谈恋爱就一口一个ezg的傻逼死一死也挺好的 ...</span><br>
<span>旗鼓相当，有来有回</span><br>
</p><p><b>royp: </b><br>
<span>要是那男的一个子不给，女的愿意“为了爱情”扛包去马来西亚吗？</span><br>
<span>嘴上都是爱情，心里都是生意</span><br>
</p><p><b>比邻星: </b><br>
<span>elfronie@163.co 发表于 2019-6-28 20:57</span><br>
<span>虽然不同情毒贩，泥潭这种只要女的跟外国人谈恋爱就一口一个ezg的傻逼死一死也挺好的 ...</span><br>
<span>你这种智商跳出来装什么贱逼，是眼瞎看不见前提事件还是故意扩大转移</span><br>
</p><p><b>月形翔: </b><br>
<span>lano 发表于 2019-6-28 16:26</span><br>
<span>这楼里真的冷无缺</span><br>
<span>我看到这新闻还是挺后怕的，尤其是看到某楼留学生被抓出国留学多年，多少 ...</span><br>
<span>亲戚朋友不是陌生人啊，你至少知道他长什么样住哪里吧？出什么事你去找他他跑不了啊。</span><br>
<span>帮陌生人带，连长相可能都是假的，名字和地址肯定是假的。</span><br>
<span>最好就是不要乱带，这当然有风险，你带点直接去商场买来的东西还可以。</span><br>
</p><p><b>[A]ZuZe: </b><br>
<span>lano 发表于 2019-6-28 17:01</span><br>
<span>还有说女孩贪钱活该的，我感觉网恋包个来回路费一点不奇怪啊，我第一次去见我bf就是对方全包路费食宿的，我 ...</span><br>
<span>发言前拜托动动脑</span><br>
</p><p><b>ntrntr1: </b><br>
<span>lano 发表于 2019-6-28 17:01</span><br>
<span>还有说女孩贪钱活该的，我感觉网恋包个来回路费一点不奇怪啊，我第一次去见我bf就是对方全包路费食宿的，我 ...</span><br>
<span>不是，带个东西也正常，谈恋爱给路费也还成</span><br>
<span>但国内邮费这么便宜，为啥不寄过来直飞呢，飞多航段很累的啊，哪有男朋友为了带东西叫女的多坐两段飞机的</span><br>
<span>你带东西不问的吗，尤其过海关，不能邮寄的多半海关也不给过啊</span><br>
</p><p><b>飞姆托: </b><br>
<span>lano 发表于 2019-06-28 16:26:15</span><br>
<span>这楼里真的冷无缺能用点脑子么，这哪里是带点东西就完了，你家要你带的东西不仅先到指定地点连人都看不到拿东西，还必须按指示到地方下飞机转机再走的？</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>JimmyZ: </b><br>
<span>无地不洗S1.</span><br>
<span>我就指出一个问题: 在身上搜出了毒品, 还怎么适用"无罪推定"?</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>askl80 发表于 2019-6-28 20:40</span><br>
<span>贩毒就是死罪，同情毒贩的SB圣母，麻烦出门左转去加麻大，谢谢</span><br>
<span>你的狗眼看清我的回复，别乱叫，我同情贩毒了?</span><br>
</p><p><b>姜子牙: </b><br>
<span>被判刑的肯定有几个不知情的， 但是没有一个是冤枉的</span><br>
<span>这是反毒品的隔离带， 必须从涉及人员从严清理</span><br>
</p><p><b>sykeash: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-29 03:51</span><br>
<span>你的狗眼看清我的回复，别乱叫，我同情贩毒了?</span><br>
<span>缉毒犬也是狗，“您已经被包围啦~”</span><br>
</p><p><b>高达X魔王: </b><br>
<span>假设这女人是被骗的，那便是被当成了工具人，你把他当恋人，他把你当工具人，这还不够EZGIRL？</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span> 本帖最后由 spiece 于 2019-6-29 09:35 编辑 </span><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-6-27 11:29</span><br>
<span>运毒的算个屁受害人</span><br>
<span>如果真的是完全蒙在鼓里那就是受害人。</span><br>
</p><p><b>河水: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 19:24</span><br>
<span>当然说了一堆，仔细一想这事的G点应该是外国男友。。只摆第二个例子，评论应该还是同情的居多吧。 ...</span><br>
<span>是毒，ezgirl泥潭大不了酸几句，沾毒就去死吧</span><br>
</p><p><b>Archi: </b><br>
<span>我是不信有这么多人真的是完全被骗帮人带包裹，这套解释没准是毒贩内部统一指定好的口供，而且被抓的肯定只是少部分。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>genjimono: </b><br>
<span>会玩熊孩子 发表于 2019-06-27 11:11:17</span><br>
<span>有个疑问 以国内的禁毒形势 为什么是国内出口到马来 而不是反过来 难道马来打击比国内还严 生产还要困难 ...中国是世界第一工业国，成本低</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>杉崎键: </b><br>
<span>提交完整聊天记录都找不出证据……可想而知里面有什么了，人能证明的2个都被放了……</span><br>
</p><p><b>向北子: </b><br>
<span>seeyou 发表于 2019-6-28 19:06</span><br>
<span>不懂就别说了，人家给的钱都远远超过这货物本身了，够快递来回运几次，有脑子不想想为什么？另外很多人运 ...</span><br>
<span>拿爱情当诱饵啊。</span><br>
<span>给我这么多钱，是爱我&让我过去玩，带东西只是幌子吧。</span><br>
</p><p><b>月神的长弓: </b><br>
<span>毒贩子死全家，谢谢</span><br>
</p><p><b>尼克芭菲: </b><br>
<span>其实心理门清，但是为了白大吊和将来能成为希望国国民，就只能大着胆子跪舔了</span><br>
</p><p><b>郁子MM: </b><br>
<span>ntrntr1 发表于 2019-6-27 14:59</span><br>
<span>因为代购很多吧。。。国外留学生群普遍帮别人带东西10欧/公斤，奢侈品包另算，回国带回来也是10欧/公斤， ...</span><br>
<span>现实的亲戚朋友求带回的话，真的有问题直接就查的到这个亲戚朋友，也许还好。而且也是为了贪便宜省钱叫人帮忙，还算合理，不像这案子里，已经到人特意飞一趟的成本还低于逃的税和邮费了，那贵重到这份上却找网恋的带也说不过去。</span><br>
<span>但是这么一想网络上聊天几年混个半熟的，要是乘人留学回国，轻描淡写求帮带个已经买好寄放在亲戚那的小奢侈品才是可怕！</span><br>
</p><p><b>死亡確認: </b><br>
<span>spiece 发表于 2019-6-29 09:30</span><br>
<span>如果真的是完全蒙在鼓里那就是受害人。</span><br>
<span>如果她真的运毒成功了，那不管她知不知情都是加害人</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span>死亡確認 发表于 2019-6-29 13:45</span><br>
<span>如果她真的运毒成功了，那不管她知不知情都是加害人</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VOG-AL10, Android 9上的 S1Next- ...</span><br>
<span>这就是胡说八道了。</span><br>
<span>有不少经过精心伪装后通过快递系统运送的，按这种逻辑快递员是加害人，也可以判刑了。</span><br>
</p><p><b>lemon鱿鱼: </b><br>
<span>讲道理 没出过国的表示 不看这篇报道我都不知道有这么多门道...</span><br>
<span>长见识了...</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>重名的mufasa: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-29 03:51</span><br>
<span>你的狗眼看清我的回复，别乱叫，我同情贩毒了?</span><br>
<span>同情贩毒和同情毒贩，你这确实是狗眼</span><br>
</p><p><b>sykeash: </b><br>
<span>spiece 发表于 2019-6-29 15:54</span><br>
<span>这就是胡说八道了。</span><br>
<span>有不少经过精心伪装后通过快递系统运送的，按这种逻辑快递员是加害人，也可以判刑了 ...</span><br>
<span>快递要求检查是明文规定</span><br>
<span>即使不至于判刑也不可能没责任</span><br>
<span>有送危险品，分拣场泄露污染，导致别人拿快递毒死的案例</span><br>
</p><p><b>偶是潜水者: </b><br>
<span>会玩熊孩子 发表于 2019-6-27 11:11</span><br>
<span>有个疑问 以国内的禁毒形势 为什么是国内出口到马来 而不是反过来 难道马来打击比国内还严 生产还要困难</span><br>
<span>虽然我国禁毒严 但同时也是毒品出货国之一。</span><br>
<span>向那个全村制毒的好像在世界份额占比都能算的上数</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>居然还TM有人在洗，泥国真是智商堪忧，不怪得整天被人EZ了还要扮可怜</span><br>
<span>不过下次去别的国家献丑好了，马来监狱里够多等被绞死泥国EZ girls了</span><br>
</p><p><b>曰高亮平: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 11:34</span><br>
<span>不是被骗的吗，根本并不知情</span><br>
<span>你猜？</span><br>
<span>还有干了10几次，还让闺蜜一起带。被逮住说不知情的。看破不说破罢了。一开始警察还同情她。结果闺蜜招了。重点因为隐瞒，还让毒贩男友给跑了。最后给毙了。</span><br>
</p><p><b>蓝翔技校: </b><br>
<span>认为只要是妹子就是傻白甜不可能去贩drug一定是出于好心帮别人忙结果被臭男人骗的是不是一种刻板印象？？</span><br>
</p><p><b>ftqwer: </b><br>
<span>spiece 发表于 2019-6-29 15:54</span><br>
<span>这就是胡说八道了。</span><br>
<span>有不少经过精心伪装后通过快递系统运送的，按这种逻辑快递员是加害人，也可以判刑了 ...</span><br>
<span>按这种逻辑是快递公司有问题，一件快递哪怕是同城都起码经手3个人，何况出国经手海关，一趟下来起码十几手，海关还会定期抽检。要是物流公司真那么容易运毒还要这些毒贩找这些女生干嘛？送十件有一件送得到还查不到自己还便宜不比找女生“骗“强？</span><br>
</p><p><b>gushika: </b><br>
<span>出国我连行李托运都不会帮人分摊。何况老远跑一趟带东西。觉得可能吗</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span>ftqwer 发表于 2019-6-29 17:55</span><br>
<span>按这种逻辑是快递公司有问题，一件快递哪怕是同城都起码经手3个人，何况出国经手海关，一趟下来起码十几 ...</span><br>
<span>http://m.news.cntv.cn/2014/06/25/ARTI1403700444227250.shtml</span><br>
<span>我想说明的是这种情况快递可以认定是犯错，但不能因此指责其为主犯。</span><br>
</p><p><b>蓝翔技校: </b><br>
<span>spiece 发表于 2019-6-29 18:17</span><br>
<span>http://m.news.cntv.cn/2014/06/25/ARTI1403700444227250.shtml</span><br>
<span>我想说明的是这种情况快递可以认定是犯 ...</span><br>
<span>那么这种情况下抓快递员了吗？</span><br>
</p><p><b>死亡確認: </b><br>
<span> 本帖最后由 死亡確認 于 2019-6-29 19:05 编辑 </span><br>
<span>spiece 发表于 2019-6-29 15:54</span><br>
<span>这就是胡说八道了。</span><br>
<span>有不少经过精心伪装后通过快递系统运送的，按这种逻辑快递员是加害人，也可以判刑了 ...</span><br>
<span>你不知道现在送快递都要写明送的东西和做检查吗，检查不出来确实是快递公司的责任啊，而且国内确实是判过类似的快递点的，就算不是犯罪，也不是完全无责</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span>死亡確認 发表于 2019-6-29 19:01</span><br>
<span>你不知道现在送快递都要写明送的东西和做检查吗，检查不出来确实是快递公司的责任啊，而且国内确实是判过 ...</span><br>
<span>你也知道是现在，而且立规矩了啊。</span><br>
<span>国内有立法规定“如果她真的运毒成功了，那不管她知不知情都是加害人”吗？</span><br>
</p><p><b>死亡確認: </b><br>
<span>spiece 发表于 2019-6-29 19:30</span><br>
<span>你也知道是现在，而且立规矩了啊。</span><br>
<span>国内有立法规定“如果她真的运毒成功了，那不管她知不知情都是加害人 ...</span><br>
<span>对啊，你知道有个词叫共同过失吗？</span><br>
<span>而且，现在人是在外国被抓的，那么按照我们的法律，不就是“遵守当地法律”吗？既然他们在被抓的地方做的事算违法了，那不就是对方的法律判定他们也是加害人之一了？而且不管她们知情不知情，参与到运毒犯罪里面去也是不争的事实，只要她们成功的把毒送到毒贩子手里了，那么就肯定会有毒品的受害者出现啊</span><br>
<span>如果你认为对方完全没责任，去帮人打官司做无罪控诉啊，帮人洗刷冤情啊，叫人监狱放人出来啊，告诉对方法院说人是完全无辜的受害者你们不应该抓人啊，有这个时间闲情在泥潭这种地方蛋逼能对事情产生半毛钱影响啊，除了证明你很闲外还能做啥？</span><br>
</p><p><b>ftqwer: </b><br>
<span>死亡確認 发表于 2019-6-29 19:40</span><br>
<span>对啊，你知道有个词叫共同过失吗？</span><br>
<span>而且，现在人是在外国被抓的，那么按照我们的法律，不就是“遵守当地 ...</span><br>
<span>为了证明他的正义观和法律观跟大家不同，为了证明他富有同情心关爱被"陷害"的毒品贩子而不关心毒品受害者咯。</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span>死亡確認 发表于 2019-6-29 19:40</span><br>
<span>对啊，你知道有个词叫共同过失吗？</span><br>
<span>而且，现在人是在外国被抓的，那么按照我们的法律，不就是“遵守当地 ...</span><br>
<span>我有说过“完全没责任”这一类的词吗？我反对的是你说的“加害者”这个词。</span><br>
</p><p><b>死亡確認: </b><br>
<span>ftqwer 发表于 2019-6-29 19:43</span><br>
<span>为了证明他的正义观和法律观跟大家不同，为了证明他富有同情心关爱被"陷害"的毒品贩子而不关心毒品受害者 ...</span><br>
<span>毕竟都是些不值钱的东西嘛，嘴上说说谁不会</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span>ftqwer 发表于 2019-6-29 19:43</span><br>
<span>为了证明他的正义观和法律观跟大家不同，为了证明他富有同情心关爱被"陷害"的毒品贩子而不关心毒品受害者 ...</span><br>
<span>除了被蒙骗的人，吸毒还有受害者一说？不是自作自受吗？</span><br>
</p><p><b>死亡確認: </b><br>
<span> 本帖最后由 死亡確認 于 2019-6-29 19:49 编辑 </span><br>
<span>spiece 发表于 2019-6-29 19:45</span><br>
<span>我有说过“完全没责任”这一类的词吗？我反对的是你说的“加害者”这个词。 ...</span><br>
<span>只要有受害者出现了，她们的行为不是参与到加害中是什么？既然是会产生受害者的行为中的直接当事人，算一个加害者有什么问题？不然你让她们自己去对染上毒瘾的人的家人说，对不起我不知道运的是毒，我送的毒品让你家人人生完蛋了</span><br>
<span>看下对方原谅不原谅吧</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span> 本帖最后由 spiece 于 2019-6-29 19:52 编辑 </span><br>
<span>编辑</span><br>
</p><p><b>死亡確認: </b><br>
<span>spiece 发表于 2019-6-29 19:50</span><br>
<span>#441</span><br>
<span>除了被蒙骗的人，吸毒还有受害者一说？不是自作自受吗？</span><br>
<span>对啊，你都说了啊，还有被蒙骗的人啊</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span>死亡確認 发表于 2019-6-29 19:51</span><br>
<span>对啊，你都说了啊，还有被蒙骗的人啊</span><br>
<span>你应该举例是那些吸毒后去伤害别人的人。</span><br>
</p><p><b>narizen: </b><br>
<span>yang1820 发表于 2019-6-27 11:41</span><br>
<span>所以我才说那层的回复后背发凉，看描述是溶解在酒里，包装好...这种估计普通人挺难辨别的。 ...</span><br>
<span>别说溶在酒里，不久前上映的电影《何以为家》里，还有溶解浸泡在衣物上运送的，这种普通人根本防不甚防</span><br>
</p><p><b>死亡確認: </b><br>
<span>spiece 发表于 2019-6-29 19:53</span><br>
<span>你应该举例是那些吸毒后去伤害别人的人。</span><br>
<span>为什么我就要顺着你的思维去思考？伤害自己就是伤害别人啊，人都有家人</span><br>
<span>当然，你的同理心估计无法理解家里有个吸毒的人是个多么痛苦的事</span><br>
</p><p><b>spiece: </b><br>
<span>死亡確認 发表于 2019-6-29 19:55</span><br>
<span>为什么？伤害自己就是伤害别人啊，人都有家人</span><br>
<span>当然，你的同理心估计无法理解家里有个吸毒的人是个多么痛 ...</span><br>
<span>说到底你是觉得自主吸毒的是受害者，对吧？</span><br>
</p><p><b>ftqwer: </b><br>
<span>spiece 发表于 2019-6-29 19:59</span><br>
<span>说到底你是觉得自主吸毒的是受害者，对吧？</span><br>
<span>你这点都不懂就不要出来谈毒品问题了。</span><br>
</p><p><b>两个路人: </b><br>
<span>narizen 发表于 2019-6-29 19:55</span><br>
<span>别说溶在酒里，不久前上映的电影《何以为家》里，还有溶解浸泡在衣物上运送的，这种普通人根本防不甚防 ...</span><br>
<span>这不是闪闪的红星里，给红军运盐用的套路嘛（</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1842582[400-450]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Zt 90后实习幼师帮外国男友带包裏，下飞机就被马来西亚警...[350-400]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1842582-1-1.html</link>
      <description>Zt 90后实习幼师帮外国男友带包裏，下飞机就被马来西亚警...&#13;
http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/145/w540h405/20190626/496f-hyzpvir0739332.png
&#13;
　　杨慧芳手机里有2张马来西亚当地报纸“星洲日报”的报道照片。记者看到，这篇报道的报道时间是2016年2月，文中明确说到，“这些被控贩毒的中国女子原本有24人，其中两人已无罪释放，目前还有22人被关押在加影女子监狱。消息说，这些被关押者中，有两人已被判死刑和15年监禁，但她们都还有机会上诉。涉嫌运毒来马而被捕的外国女子中，以中国女子人数最多，其次是伊朗、泰国、菲律宾、澳大利亚和乌克兰等。涉嫌运毒者在马国法律中，并不在“无罪推定原则”之列，因此要洗脱罪名是难如登天。”　　14年，这是1991年出生的四川姑娘周笑笑在马来西亚监狱里，要度过的日子。　　从成都一名普通在校大学生到异国锒铛入狱，她因为一段“爱情”，原本清澈的人生，被蒙上一层泼墨似的阴影。　　如今，她已失去自由5年。　　和她有着相仿经历的是宜宾姑娘张风玲。同年，1992年出生的张风玲在马来西亚吉隆坡国际机场被捕，等待她的可能是在异国的终身监禁。　　周笑笑当年的律师胡本俊曾经两度前往吉隆坡了解案情，他对此事的来龙去脉非常清楚。据他所知，这间位于吉隆坡附近的女子监狱，当时关押了七八名中国年轻女该。　　她们的罪名都与毒品有关。　　6月26日是国际禁毒日。我们想探究，这是一个怎样的陷阱，让涉世未深的年轻女孩纷纷掉入其中？我们更想把这个陷阱从阴暗的角落，拉到阳光下暴晒。让所有人都知道这个陷阱，无人再掉入其中。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/91/w540h351/20190626/fa59-hyzpvir0739392.jpg周笑笑被捕前与姐姐孩子的合照
&#13;
　　陷阱：破碎的“爱情梦”　　如果不出这场意外，90后周笑笑会顺利从西华大学毕业，或许会在成都的某所学校当一名教师。　　在大四时，周笑笑在城西一处幼儿园实习。和很多刚踏入社会的年轻姑娘一样，她觉得职场压力很大，想要通过提高英语水平为自己加分。在网络上找外国人聊天，这是周笑笑认为方便、实惠又安全的学习英语方法。　　在网上，她认识了一名老外，两人经常通过QQ**，交往颇为密切。过了一段时间，老外便向周笑笑表明了倾慕之心，开始追求周笑笑。　　周笑笑涉世未深，突如其来的异国“爱情梦”在她心里掀起些许涟漪。　　“你能给我送个包裹到马来西亚吗？”某天，这名外国人如往常一样和她聊天。他告诉周笑笑，自己做贸易生意，需要派人亲自从广州带拿样品到马来西亚。作为答谢，他可以提前支付周笑笑路费。　　周笑笑有些心动。如果节省一点，这些钱不仅可以旅游一圈，还可以给父母家人买一些礼物。更重要的是，她可以亲眼一见这网络中的“男友”。　　在2015年临近过年前，她只简单知会了母亲一声，便踏上了去马来西亚吉隆坡的行程。按照事先安排的行程，她被要求放弃成都直飞吉隆坡的航班，而选择先从成都到广州，在广州取到包裹之后，再到深圳，深圳辗转到香港，从香港飞往吉隆坡。　　单纯的周笑笑不知道，一个精心编织的陷阱正悄然等她入网。　　被困：“我被骗了，箱子里有毒品”　　下午4点左右，周笑笑的姐姐，周婷的手机响了。她看见来电显示是马来西亚，以为是骗子，便直接挂断了电话。没多久，父亲给周婷打来电话，他在电话里惊呼：“你妹妹出大事了！”　　“我被骗了，箱子里有毒品。”电话那头，周笑笑急得一直哭，一直哭。她不断重复着“我被骗了”。电话这头，听到“毒品”两个字，父亲也慌了。　　实际上，周笑笑刚下飞机，在吉隆坡机场就被警方扣下。在她的行李箱里，有一个黑色的包裹，里面有1.89公斤**。网上男友让她送的包裹是毒品。人赃俱获，周笑笑有口难辨，无法证明自己对此并不知情，只能打电话回国求助。　　1.89公斤的**，周笑笑将面临什么？当时，马来警方援引1952年危险毒品法令39B条文对此展开调查，一旦罪名成立，将被判处死刑。　　在这之前，周笑笑一家人从来没有出过国。周婷用“典型的草根”来形容自己的家庭，父母在外挣钱，周笑笑是留守儿童，从小自己管自己，经常吃方便面。周婷和周笑笑两姐妹感情好。周婷离家学习和工作较早。每次回家总要关心妹妹，从学校省钱给妹妹买零食。和所有年轻女孩一样，越长大，妹妹的心事就不爱向姐姐说了。两姐妹相差11岁，周婷认为这是有代沟。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/44/w540h304/20190626/b664-hyzpvir0739442.jpg
&#13;
　　周笑笑的姐姐周婷　　营救：陪伴女儿，母亲曾到马来西亚当餐厅服务员　　“不可能哦，是不是搞错了？”周婷的第一反应是震惊。冷静下来后，她马上分析事情的真伪和妹妹出走的意图。携带毒品是不是真的，还是传销组织要钱的说辞？妹妹是交友不慎误入歧途，为了赚钱已经变坏了？还是太单纯被人利用？无数个设想在周婷脑海里闪现。　　在得到中国驻马来西亚大使馆的确认信息后，彭州市外事办的工作人员告诉周婷，无论如何需先去一趟马来西亚见周笑笑，当面问清楚事情原委，才好规划下一步营救措施。　　这是周婷第一次出国。出发之前，她参加了多场会议。到了马来西亚的路线怎么走，先办哪件事，后找哪个人，和谁一起……细到该带什么样的衣服，护照放哪里，钱放哪里，住什么旅馆……成都市和彭州市的外事办工作人员事无巨细，一一叮嘱周婷。周婷心里忐忑，统统拿笔记下来。同时，律师胡本俊罗列了一长串问题，需要得到周笑笑的回答。　　到了吉隆坡，周婷聘请了一名马来西亚籍华人当翻译和司机。在监狱里，一见到姐姐，周笑笑开始大哭，释放出积蓄的所有委屈。　　看着惊慌失措的妹妹，周婷特别心疼。她拿出律师的问题，一条一条问妹妹。然而，得到有利证据并不多。　　那时，年味渐浓。“我们根本没有过年。”周婷说，突如其来的变故让“团圆饭”变成奢望。　　2015年6月，为了陪伴周笑笑，妈妈杨慧芳去马来西亚的一家餐厅当服务员。从杨慧芳住的地方去看女儿，需要约1个小时的车程。在马来西亚一年的时间，杨慧芳去看过周笑笑六七次。每次见到妈妈，周笑笑总会委屈地说，“妈妈，我受骗了。”想起女儿的样子，杨慧芳的声音开始哽咽，女儿在最好的年华失去了自由。　　求生：取包裹地属监控盲区，终被判入狱14年　　如今，周笑笑已在狱中待了约5年。　　5年之中，帮助周笑笑的各方努力一直没有停止。　　在得到周笑笑在广州所住的酒店位置之后，彭州公安机关曾连夜出发前往广州。在酒店的监控中，周笑笑空手出了酒店，拖着箱子回来，没有取包裹的画面。据周笑笑描述，包裹是在酒店附近的一个公交车站交接。那里正好是监控盲区。　　胡本俊认真查看了周笑笑与外国网友100多页的英文聊天记录，能够作为有利证据的也不多。　　胡本俊去吉隆坡看过2次周笑笑。“我刚看到她时，她看起来还比较镇定。我快要离开时，她突然崩溃大哭。”胡本俊回忆起当时的场景说，毕竟是个涉世未深的年轻女孩，镇定是强撑的。　　在2017年8月的审判中，周笑笑被判14年。　　胡本俊告诉记者，如果按照走私贩运毒品量刑，判决结果只有一个，就是死刑。现在周笑笑保住了性命，他认为，周笑笑在大学期间的良好表现，学校、同学以及实习幼儿园开的品行证明，很好地影响了判决结果。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/700/w540h960/20190626/e93f-hyzpvir0739506.jpg周笑笑在学校的表现证明
&#13;
　　周笑笑常从马来西亚的监狱中给姐姐打电话。“你还好吗？你的孩子们还好吗？”周笑笑从来都是报喜不报忧。周婷担心妹妹在狱中受欺负，但她不敢问。“害怕妹妹伤心，也害怕妹妹被欺负了她帮不上忙。”　　周笑笑喜欢看书。周婷买了很多书托律师带进去。《百年孤独》、《时间简史》、《遇见最好的自己》等都是周笑笑爱看的书。周婷说，带的书不能超过150页。遇到妹妹特别想看的厚书，就撕成2半带进去。　　在和记者的对话中，周婷总忍不住叹息：“这么小的年龄，一张白纸，就被泼了一身的墨，还没有出身社会，就经历了世界最阴暗的地方……”　　共性：周笑笑并非个例，另一名宜宾姑娘也是受害者　　在周笑笑出事半年后，另一名四川宜宾姑娘也遭遇了同样的情况。　　周婷的手机里有一个“家属联络小组”，里面有42个人。来自宜宾的张河是一名父亲，他在群里发了一条信息：“我去马来西亚的机票已经订好……有什么要我帮忙的请电话联系我……”。杨慧芳赶紧回复：“方便的话，帮助我们给周笑笑存一点话费……”　　张河的女儿张风玲1992年出生，毕业于西华大学。在张河眼里，女儿特别优秀，在校期间曾去美国交流学习。毕业后，张风玲曾在上海一家外资公司上班。　　2015年8月，张风玲的一名闺蜜告诉她，一名黑人老外托她带一个包裹到马来西亚，她太忙了，如果张风玲愿意去，对方可以预支了路费。当时张风玲从外资公司离职，她想着既可以帮闺蜜一个小忙，又可以旅游，何乐而不为。于是，张风玲先搭乘飞机到广州，在广州拿到包裹后，再从香港转机吉隆坡。　　和周笑笑一样，张风玲在广州交接包裹的地方是一个监控盲区。张河告诉记者，实际上，这个包裹是3.3公斤的**。而张风玲在马来西亚海关被当场抓获。　　2017年，张河在接受记者采访时曾很乐观。他用无罪辩护，希望女儿能当庭释放。“我们的胜诉几率可能比周笑笑大一些。因为我们的证据多一点。”那时，他充满希望地告诉记者。　　时隔两年，他带来的不是一个好消息。“败诉了，风铃可能要面临无期徒刑。”这个不懂英文的父亲，丝毫没有别的办法。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/388/w540h648/20190626/b6d4-hyzpvir0739561.jpg宜宾女孩张风铃在马来西亚的逮捕令
&#13;
　　“我给律师发短信不回，打电话不接，我也不知道怎么办了。”现在张河很迷茫。他告诉记者，他前前后后已用了约40万元。这对他来说是一笔不小的开支。他平时在工地上干活，在女儿出事之前，他从未出过国门。
&#13;
　　呼吁：涉世未深的女孩要当心，帮人带的东西可能是毒品　　让胡本俊不解的是，这么简单的一个陷阱，为何让这么多受害人“着了道”。　　杨慧芳手机里有2张马来西亚当地报纸“星洲日报”的报道照片。记者看到，这篇报道的报道时间是2016年2月，文中明确说到，“这些被控贩毒的中国女子原本有24人，其中两人已无罪释放，目前还有22人被关押在加影女子监狱。消息说，这些被关押者中，有两人已被判死刑和15年监禁，但她们都还有机会上诉。涉嫌运毒来马而被捕的外国女子中，以中国女子人数最多，其次是伊朗、泰国、菲律宾、澳大利亚和乌克兰等。涉嫌运毒者在马国法律中，并不在“无罪推定原则”之列，因此要洗脱罪名是难如登天。”　　文中把“毒贩中文流利，甜蜜蜜语，哄骗利诱”作为关键词。这和周笑笑和张风玲所遇到的情况非常相似。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/44/w540h304/20190626/c375-hyzpvir0739608.jpg周笑笑案件曾经的律师之一胡本俊
&#13;
　　“监狱里关了不少这样的嫌疑人，当时至少有七八个一样情况的案例。”这是胡本俊当年去马来西亚探望周笑笑时发现的。后来他总结这一现象说，这些都是涉世未深的年轻女孩，社会经验较浅，对外界又充满好奇。贩毒者就利用了这一点，“在网络丛林中，这些女孩就如猎物，被贩毒分子捕猎。”　　胡本俊想呼吁广大年轻人，特别是帮人带东西出入境，一定要提高警惕。“谈情说爱”已成为国际贩毒集团的一种新型运毒方式。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>kamarus: </b><br>
<span>melvin95 发表于 2019-6-27 23:24</span><br>
<span>待久了就习惯了，都每天这样说笑的</span><br>
<span>当然没人会蠢到想被伊法搞，除非搞上了回教徒不然谁要入那神 ...</span><br>
<span>果然是呆过的我是说怎么你一开口这么有风味</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2019-6-27 23:26</span><br>
<span>果然是呆过的我是说怎么你一开口这么有风味</span><br>
<span>港真的马来绿绿比起国内的根本就是温驯的绵羊了，除了那几个常跳出来搞笑和刷存在感的</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>melvin95 发表于 2019-6-27 23:31</span><br>
<span>港真的马来绿绿比起国内的根本就是温驯的绵羊了，除了那几个常跳出来搞笑和刷存在感的 ...</span><br>
<span>比方说某马来西亚宗教局喔对了，还有伊党</span><br>
</p><p><b>x.cat: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 12:21</span><br>
<span>拿出她们知情运毒的证据才有说服力</span><br>
<span>这种问题要受害者拿出不知情的证据才对，你看文里不是有两个无罪释放了吗</span><br>
</p><p><b>御众师: </b><br>
<span>骗子对监控盲区很熟悉啊</span><br>
<span>而且包裹也很高级，能顺利出境</span><br>
</p><p><b>时空之旅: </b><br>
<span>还是挺同情的，女的涉世未深的情况下容易跟灌了**似的干一些很不理智的事，类似被骗的事情见过不少，不过事后后悔为时已晚，不过没判死刑总有出来的时候</span><br>
</p><p><b>大柴爱怀旧: </b><br>
<span>嘿嘿，让这些贱卖的逼做easygirl，有一只死一只，没有半只easygirl是无辜的</span><br>
</p><p><b>大柴爱怀旧: </b><br>
<span>饭来张口 发表于 2019-6-27 11:15</span><br>
<span>1.就没有油腻肥宅处男怀揣着打炮梦飞赴马来西亚见女网友的吗？</span><br>
<span>是有这种情况没报道，还是真的ezg好骗？</span><br>
<span>想 ...</span><br>
<span>就她长得这比丑样，下不去屌啊</span><br>
</p><p><b>gkstill: </b><br>
<span>遥照_ 发表于 2019-6-27 11:44</span><br>
<span>国内海关扫不出来？这种电影90年代就拍过了，反正不同情，特别是有黑鬼的。 ...</span><br>
<span>前面也有老哥说了，不可能100%检出的，不然毒贩也不会选这种办法了。</span><br>
<span>—— 来自 Sony G8142, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>szrxs: </b><br>
<span> 本帖最后由 szrxs 于 2019-6-28 03:15 编辑 </span><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 20:44</span><br>
<span>你们说不是故意的为什么没被放出来，可以去看别的报道，已经努力在找证据了，但是聊天记录举证的时候因为被 ...</span><br>
<span>胡本俊认真查看了周笑笑与外国网友100多页的英文聊天记录，能够作为有利证据的也不多。</span><br>
<span>聊天记录东拼西凑几句来证明自己无罪，傻子都知道读起来不通顺啊，放完整聊天记录是关十几年就能完事的？逻辑不好就不要参与用逻辑来思考的事情怎么样，人家自己都找不到证据你作为局外人倒是信誓旦旦的认为她是被“骗”的没恶意？收钱办黑事的想法她自己都表达得这么直白了就是为了钱去做的这事你洗个啥劲？一句不知道就想脱罪，穷苦人家活了几十年拿人手短吃人嘴软这种最基本的生存法则总该懂吧？要不要当个年度强者自费去拯救一下“无辜”**？</span><br>
</p><p><b>noobtizi: </b><br>
<span>永远 发表于 2019-6-27 15:48</span><br>
<span>仇女论坛诚不我欺</span><br>
<span>女人出了事+和免费有关=Ezg不值得同情</span><br>
<span>你们自己摸摸良心毕业时心理成熟吗？没在社 ...</span><br>
<span>我觉得你也可以死一死来提升一下s1平均智力</span><br>
</p><p><b>战斗红魔: </b><br>
<span>easy girl 的下场</span><br>
</p><p><b>nicholasure: </b><br>
<span>tiandao 发表于 2019-6-27 13:06</span><br>
<span>记得原来看新闻里说过毒贩用的一种办法。找几个替罪羊，骗他们去运毒，然后主动向公安举报，公安组织人力 ...</span><br>
<span>还有一个原因是毒贩和海关勾结，定期出卖一批运毒的人给海关，那海关有了业绩就方便多了</span><br>
<span>这种事日本就发生过，就是北海道县警那件事</span><br>
</p><p><b>笑cry噜: </b><br>
<span>永远 发表于 2019-6-27 15:48</span><br>
<span>仇女论坛诚不我欺</span><br>
<span>女人出了事+和免费有关=Ezg不值得同情</span><br>
<span>你们自己摸摸良心毕业时心理成熟吗？没在社 ...</span><br>
<span>哎哟我滴妈，洗地用性别骑士洗？真滴牛批，请问你是毒虫还是女拳？“一个国人姑娘在海外餐厅，被一个老太太拜托看下行李，老太太去洗手间。结果老太太没回来，警察过来把姑娘带走了，包里搜出了东西。”带走检查怎么了，难道发现了毒品反应还请你吃麦当劳不成？</span><br>
</p><p><b>Carta_Issue: </b><br>
<span>永远 发表于 2019-6-27 16:12</span><br>
<span>要不是听这个案例，我真的会答应</span><br>
<span>在国内不就是这样被教育的，要乐于助人</span><br>
<span>特别还有一种在海外不能 ...</span><br>
<span>不经世事的纯正正义感？</span><br>
<span>那怎么还贪图对方给的全程出国费用? 费用多到能给家人购物</span><br>
</p><p><b>lhgsg: </b><br>
<span>关键看是拿了多少钱，比如说给你100叫你带到马来西亚，傻子也不会去的，肯定是给了不小的数目，比如给了5000叫你带个东西过去，问题是为什么给这么多钱叫你人肉带，你有这多钱不会邮过去吗，这些女的不一定知道是毒品，但心里多少都清楚这货是有点问题不好邮寄才要你人肉带的，抱着侥幸心理如果没查到就算免费旅游了还能买点东西回来，被查到了就说不知情</span><br>
</p><p><b>悬杪亭: </b><br>
<span>参与贩毒是不值得同情，不过泥潭楼下一边大骂easy girl一边讨论哪国嫖娼性价比高也是人间奇景…这可能就是民族自信吧.jpg</span><br>
</p><p><b>cheeya: </b><br>
<span>本质上还是贪小便宜的心理吧。什么旅行路费甚至食宿全包</span><br>
</p><p><b>XOR: </b><br>
<span>所以父母就该从小教育女儿，女人不该找男人，不论中国的还是外国的，靠自己才是最好的出路，比如这姑娘没找男人就顺利当幼师去了，足够养活自己也不会沦落到贩毒坐牢，还要被中国男人喷EZ</span><br>
</p><p><b>姜子牙: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 13:24</span><br>
<span>那老头不是75岁不适用死刑了吗</span><br>
<span>樱木琢磨 70岁</span><br>
<span>据共同社引述知情人士17日透露，因在中国广东省进行3公斤左右毒品交易被判死刑的日籍男子已于6月23日被处决。 2013年10月31日，70岁的日籍男子樱木琢磨在广州白云机场被发现其随身行李内有3300多克**，当天樱木被刑拘，12月6日被批捕，案件去年8月开审。据报道称，樱木琢磨为日本爱知县稻泽市议员。</span><br>
</p><p><b>冬目昇: </b><br>
<span> 本帖最后由 冬目昇 于 2019-6-28 12:03 编辑 </span><br>
<span>有无罪释放的就表示确实有不知情的。</span><br>
<span>换句话说被判的都是有知情嫌疑或者知情的。</span><br>
<span>尤其那聊天记录，感觉应该是判刑的主要依据之一吧？</span><br>
</p><p><b>blackchichen: </b><br>
<span>这楼真恶臭。</span><br>
</p><p><b>冬目昇: </b><br>
<span> 本帖最后由 冬目昇 于 2019-6-28 12:10 编辑 </span><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 15:28</span><br>
<span>我有提到警察吗？你扣的帽子我不接。</span><br>
<span>文中提到当地法律只要是运毒都直接有罪推断，即使里面有人是在不知 ...</span><br>
<span>没注意到文中有提到无罪释放的吗？而且被判轻重也不一样。</span><br>
<span>然后又说都按有罪推断.....</span><br>
<span>写文的人明显在以“被冤枉”为主题，所以在陈述事情的时候故意在向这个方向去写。</span><br>
<span>但也因此就有了一些被怀疑的地方。</span><br>
</p><p><b>Haoaudio: </b><br>
<span>EZ不EZ讨论一点儿没意思，倒是这边关了那么久的且不说是不是被冤枉的，那些歪果男是切实作恶，还不是个案，也没见几个彩虹头像的拳师拿出怼车厘子那股劲出来大声疾呼，倒是前阵子“拳师”给歪果男拉皮条的报道挺讽刺的，它们到底图的是什么？</span><br>
</p><p><b>人类: </b><br>
<span>Haoaudio 发表于 2019-6-28 12:24</span><br>
<span>EZ不EZ讨论一点儿没意思，倒是这边关了那么久的且不说是不是被冤枉的，那些歪果男是切实作恶，还不是个案， ...</span><br>
<span>钱</span><br>
<span>只是工作而已</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>冬目昇 发表于 2019-6-28 11:45</span><br>
<span>有无罪释放的就表示确实有不知情的。</span><br>
<span>换句话说被判的都是有知情嫌疑或者知情的。</span><br>
<span>尤其那聊天记录，感觉应该 ...</span><br>
<span>被判死刑的原因就是检方不信聊天记录，认为可以伪造，不可靠。</span><br>
</p><p><b>smkf013: </b><br>
<span>这些女性不都是被骗的吗？</span><br>
<span>那肯定是男人的错啊</span><br>
</p><p><b>冬目昇: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-28 12:33</span><br>
<span>被判死刑的原因就是检方不信聊天记录，认为可以伪造，不可靠。</span><br>
<span>文中有提到过检方不信聊天记录吗？</span><br>
<span>不过国外的事也不好说，国内的话，tx那边的记录还是会被参考的。</span><br>
<span>而且整个运货流程疑点确实太多，确实不太容易让人家相信。</span><br>
</p><p><b>gzwind: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 11:20</span><br>
<span>可怜</span><br>
<span>还有前面这指责受害人的是什么脑回路</span><br>
<span>让她把运的都吃回去我就承认她是受害者。</span><br>
</p><p><b>turnxxx: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 11:20</span><br>
<span>可怜</span><br>
<span>还有前面这指责受害人的是什么脑回路</span><br>
<span>你就这么确定她是受害人？</span><br>
</p><p><b>lano: </b><br>
<span>这楼里真的冷无缺</span><br>
<span>我看到这新闻还是挺后怕的，尤其是看到某楼留学生被抓出国留学多年，多少都会帮亲戚朋友带点东西，有时带的东西多根本懒得一个个拆开更别说仔细检查，只能说运气好没遇上坑我的。。。</span><br>
<span>主楼俩妹子如果以前没看过类似新闻真的不知情，我还是很同情的，尤其是后面那个帮闺蜜带东西的</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>lano 发表于 2019-6-28 16:26</span><br>
<span>这楼里真的冷无缺</span><br>
<span>我看到这新闻还是挺后怕的，尤其是看到某楼留学生被抓出国留学多年，多少 ...</span><br>
<span>带点东西 很正常 </span><br>
<span>带已经打包好的东西 还要放弃直达飞机绕个大圈帮他去取 这不是亲戚 这是金主</span><br>
</p><p><b>lano: </b><br>
<span>还有说女孩贪钱活该的，我感觉网恋包个来回路费一点不奇怪啊，我第一次去见我bf就是对方全包路费食宿的，我见他也是因为喜欢想奔现，现在在一起几年了也挺好的。现在想想也挺后怕，如果当时他要我在当地顺便帮他带个东西过去我肯定不会拒绝当然我也承认这行为有点傻，但因为这个坐牢判刑我是觉得挺倒霉的</span><br>
<span>我感觉这事泥潭g点完全在对方是外国人，我不理解为啥国男在这点上这么敏感，女性对于男性交外国女朋友基本都是祝福的</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>粉色猛男: </b><br>
<span>99510782 发表于 2019-6-27 12:30</span><br>
<span>为什么这类新闻都是妹子被骗 为什么不能是知情 或者是汉子被骗呢！我觉得骗子的这种行骗选择是一种歧视！</span><br>
<span>角度清奇</span><br>
</p><p><b>卡仑治糖: </b><br>
<span>bbokay 发表于 2019-6-27 12:07</span><br>
<span>不知不罪在哪个文明国家都是通则，严重怀疑这文章是洗地的</span><br>
<span>法盲最好少说话</span><br>
</p><p><b>夜光铃: </b><br>
<span>lano 发表于 2019-6-28 17:01</span><br>
<span>还有说女孩贪钱活该的，我感觉网恋包个来回路费一点不奇怪啊，我第一次去见我bf就是对方全包路费食宿的，我 ...</span><br>
<span>网恋奔现包食宿路费始终有女性这么没戒备心，对人给的小利安之若素。现实生活中都知人知面不知心，跑网恋对象那里居然敢这么放心，哪怕和毒品无关，拐卖你怕不怕，被扣住性侵的可能想过没？</span><br>
</p><p><b>bbokay: </b><br>
<span>卡仑治糖 发表于 2019-6-28 17:24</span><br>
<span>法盲最好少说话</span><br>
<span>啊?</span><br>
</p><p><b>你妈的为什么: </b><br>
<span>亚历克赛 发表于 2019-6-27 14:37</span><br>
<span>只有我一个人觉得她们很可怜吗</span><br>
<span>可怜个屁 9成心里都有数 被抓了当然装无辜</span><br>
</p><p><b>你妈的为什么: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 18:59</span><br>
<span>确实是圣母了，被楼上一堆人冷嘲热讽。不过我真觉得这种事情，和那种国内买玩具qiang被判无期的差不多，挺 ...</span><br>
<span>我明确的告诉你 能有证据证明确实不知情的 都放了</span><br>
<span>剩下的就别逼逼了 心理至少都有数的</span><br>
</p><p><b>krysakura: </b><br>
<span>lano 发表于 2019-6-28 17:01</span><br>
<span>还有说女孩贪钱活该的，我感觉网恋包个来回路费一点不奇怪啊，我第一次去见我bf就是对方全包路费食宿的，我 ...</span><br>
<span>因为easy girl这个说法是外国佬说的吧</span><br>
</p><p><b>小tu: </b><br>
<span>lano 发表于 2019-6-28 17:01</span><br>
<span>还有说女孩贪钱活该的，我感觉网恋包个来回路费一点不奇怪啊，我第一次去见我bf就是对方全包路费食宿的，我 ...</span><br>
<span>记得之前看过一份调查统计，男性相对于女性更倾向于找本国异性谈恋爱结婚</span><br>
</p><p><b>ftqwer: </b><br>
<span>lano 发表于 2019-6-28 17:01</span><br>
<span>还有说女孩贪钱活该的，我感觉网恋包个来回路费一点不奇怪啊，我第一次去见我bf就是对方全包路费食宿的，我 ...</span><br>
<span>你那么大堆话我就举个郎朗就行。这例子够打你脸没？还是你准备开除那些人的女籍？</span><br>
</p><p><b>kira1988: </b><br>
<span>yang1820 发表于 2019-6-27 11:33</span><br>
<span>卧槽，这种真的是看得后背发凉。虽然不是代购，但是留学生出国回国，帮亲戚朋友同学带个东西是很常见的事 ...</span><br>
<span>絕對不要幫帶來路不明的東西</span><br>
<span>—— 來自 Xiaomi Redmi K20 Pro, Android 9上的 S1Next-鵝版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>seeyou: </b><br>
<span> 本帖最后由 seeyou 于 2019-6-28 19:09 编辑 </span><br>
<span>lano 发表于 2019-6-28 17:01</span><br>
<span>还有说女孩贪钱活该的，我感觉网恋包个来回路费一点不奇怪啊，我第一次去见我bf就是对方全包路费食宿的，我 ...</span><br>
<span>不懂就别说了，人家给的钱都远远超过这货物本身了，够快递来回运几次，有脑子不想想为什么？另外很多人运的都是几公斤起步的，几公斤没点逼数吗？一箱白酒才多重？</span><br>
<span>我前2年从英国叫人代购了1箱奶粉，也就花了1000多，换成主楼的例子就是叫你带1箱奶粉，给你5000打底。</span><br>
</p><p><b>askl80: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 13:08</span><br>
<span>前面的盼着自己同胞客死他乡提高平均智商，真冷漠啊</span><br>
<span>贩毒就是死罪，同情毒贩的SB圣母，麻烦出门左转去加麻大，谢谢</span><br>
</p><p><b>sykeash: </b><br>
<span>lano 发表于 2019-6-28 17:01</span><br>
<span>还有说女孩贪钱活该的，我感觉网恋包个来回路费一点不奇怪啊，我第一次去见我bf就是对方全包路费食宿的，我 ...</span><br>
<span>毒 品 忽 略 术 发 现</span><br>
</p><p><b>podbots: </b><br>
<span>早该关关了</span><br>
</p><p><b>memory020: </b><br>
<span>“她可是失去了她的爱情！”</span><br>
</p><p><b>elfronie@163.co: </b><br>
<span>虽然不同情毒贩，泥潭这种只要女的跟外国人谈恋爱就一口一个ezg的傻逼死一死也挺好的</span><br>
</p><p><b>askl80: </b><br>
<span>永远 发表于 2019-6-27 15:48</span><br>
<span>仇女论坛诚不我欺</span><br>
<span>女人出了事+和免费有关=Ezg不值得同情</span><br>
<span>你们自己摸摸良心毕业时心理成熟吗？没在社 ...</span><br>
<span>SB圣母扣帽子一流，仇女论坛的说法都出来了，还真特么的会编故事，看看正文，这几个女的是帮人看个东西事吗？她们找的那些律师难道是傻逼吃干饭的吗？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1842582[350-400]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Zt 90后实习幼师帮外国男友带包裏，下飞机就被马来西亚警...[300-350]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1842582-1-1.html</link>
      <description>Zt 90后实习幼师帮外国男友带包裏，下飞机就被马来西亚警...&#13;
http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/145/w540h405/20190626/496f-hyzpvir0739332.png
&#13;
　　杨慧芳手机里有2张马来西亚当地报纸“星洲日报”的报道照片。记者看到，这篇报道的报道时间是2016年2月，文中明确说到，“这些被控贩毒的中国女子原本有24人，其中两人已无罪释放，目前还有22人被关押在加影女子监狱。消息说，这些被关押者中，有两人已被判死刑和15年监禁，但她们都还有机会上诉。涉嫌运毒来马而被捕的外国女子中，以中国女子人数最多，其次是伊朗、泰国、菲律宾、澳大利亚和乌克兰等。涉嫌运毒者在马国法律中，并不在“无罪推定原则”之列，因此要洗脱罪名是难如登天。”　　14年，这是1991年出生的四川姑娘周笑笑在马来西亚监狱里，要度过的日子。　　从成都一名普通在校大学生到异国锒铛入狱，她因为一段“爱情”，原本清澈的人生，被蒙上一层泼墨似的阴影。　　如今，她已失去自由5年。　　和她有着相仿经历的是宜宾姑娘张风玲。同年，1992年出生的张风玲在马来西亚吉隆坡国际机场被捕，等待她的可能是在异国的终身监禁。　　周笑笑当年的律师胡本俊曾经两度前往吉隆坡了解案情，他对此事的来龙去脉非常清楚。据他所知，这间位于吉隆坡附近的女子监狱，当时关押了七八名中国年轻女该。　　她们的罪名都与毒品有关。　　6月26日是国际禁毒日。我们想探究，这是一个怎样的陷阱，让涉世未深的年轻女孩纷纷掉入其中？我们更想把这个陷阱从阴暗的角落，拉到阳光下暴晒。让所有人都知道这个陷阱，无人再掉入其中。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/91/w540h351/20190626/fa59-hyzpvir0739392.jpg周笑笑被捕前与姐姐孩子的合照
&#13;
　　陷阱：破碎的“爱情梦”　　如果不出这场意外，90后周笑笑会顺利从西华大学毕业，或许会在成都的某所学校当一名教师。　　在大四时，周笑笑在城西一处幼儿园实习。和很多刚踏入社会的年轻姑娘一样，她觉得职场压力很大，想要通过提高英语水平为自己加分。在网络上找外国人聊天，这是周笑笑认为方便、实惠又安全的学习英语方法。　　在网上，她认识了一名老外，两人经常通过QQ**，交往颇为密切。过了一段时间，老外便向周笑笑表明了倾慕之心，开始追求周笑笑。　　周笑笑涉世未深，突如其来的异国“爱情梦”在她心里掀起些许涟漪。　　“你能给我送个包裹到马来西亚吗？”某天，这名外国人如往常一样和她聊天。他告诉周笑笑，自己做贸易生意，需要派人亲自从广州带拿样品到马来西亚。作为答谢，他可以提前支付周笑笑路费。　　周笑笑有些心动。如果节省一点，这些钱不仅可以旅游一圈，还可以给父母家人买一些礼物。更重要的是，她可以亲眼一见这网络中的“男友”。　　在2015年临近过年前，她只简单知会了母亲一声，便踏上了去马来西亚吉隆坡的行程。按照事先安排的行程，她被要求放弃成都直飞吉隆坡的航班，而选择先从成都到广州，在广州取到包裹之后，再到深圳，深圳辗转到香港，从香港飞往吉隆坡。　　单纯的周笑笑不知道，一个精心编织的陷阱正悄然等她入网。　　被困：“我被骗了，箱子里有毒品”　　下午4点左右，周笑笑的姐姐，周婷的手机响了。她看见来电显示是马来西亚，以为是骗子，便直接挂断了电话。没多久，父亲给周婷打来电话，他在电话里惊呼：“你妹妹出大事了！”　　“我被骗了，箱子里有毒品。”电话那头，周笑笑急得一直哭，一直哭。她不断重复着“我被骗了”。电话这头，听到“毒品”两个字，父亲也慌了。　　实际上，周笑笑刚下飞机，在吉隆坡机场就被警方扣下。在她的行李箱里，有一个黑色的包裹，里面有1.89公斤**。网上男友让她送的包裹是毒品。人赃俱获，周笑笑有口难辨，无法证明自己对此并不知情，只能打电话回国求助。　　1.89公斤的**，周笑笑将面临什么？当时，马来警方援引1952年危险毒品法令39B条文对此展开调查，一旦罪名成立，将被判处死刑。　　在这之前，周笑笑一家人从来没有出过国。周婷用“典型的草根”来形容自己的家庭，父母在外挣钱，周笑笑是留守儿童，从小自己管自己，经常吃方便面。周婷和周笑笑两姐妹感情好。周婷离家学习和工作较早。每次回家总要关心妹妹，从学校省钱给妹妹买零食。和所有年轻女孩一样，越长大，妹妹的心事就不爱向姐姐说了。两姐妹相差11岁，周婷认为这是有代沟。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/44/w540h304/20190626/b664-hyzpvir0739442.jpg
&#13;
　　周笑笑的姐姐周婷　　营救：陪伴女儿，母亲曾到马来西亚当餐厅服务员　　“不可能哦，是不是搞错了？”周婷的第一反应是震惊。冷静下来后，她马上分析事情的真伪和妹妹出走的意图。携带毒品是不是真的，还是传销组织要钱的说辞？妹妹是交友不慎误入歧途，为了赚钱已经变坏了？还是太单纯被人利用？无数个设想在周婷脑海里闪现。　　在得到中国驻马来西亚大使馆的确认信息后，彭州市外事办的工作人员告诉周婷，无论如何需先去一趟马来西亚见周笑笑，当面问清楚事情原委，才好规划下一步营救措施。　　这是周婷第一次出国。出发之前，她参加了多场会议。到了马来西亚的路线怎么走，先办哪件事，后找哪个人，和谁一起……细到该带什么样的衣服，护照放哪里，钱放哪里，住什么旅馆……成都市和彭州市的外事办工作人员事无巨细，一一叮嘱周婷。周婷心里忐忑，统统拿笔记下来。同时，律师胡本俊罗列了一长串问题，需要得到周笑笑的回答。　　到了吉隆坡，周婷聘请了一名马来西亚籍华人当翻译和司机。在监狱里，一见到姐姐，周笑笑开始大哭，释放出积蓄的所有委屈。　　看着惊慌失措的妹妹，周婷特别心疼。她拿出律师的问题，一条一条问妹妹。然而，得到有利证据并不多。　　那时，年味渐浓。“我们根本没有过年。”周婷说，突如其来的变故让“团圆饭”变成奢望。　　2015年6月，为了陪伴周笑笑，妈妈杨慧芳去马来西亚的一家餐厅当服务员。从杨慧芳住的地方去看女儿，需要约1个小时的车程。在马来西亚一年的时间，杨慧芳去看过周笑笑六七次。每次见到妈妈，周笑笑总会委屈地说，“妈妈，我受骗了。”想起女儿的样子，杨慧芳的声音开始哽咽，女儿在最好的年华失去了自由。　　求生：取包裹地属监控盲区，终被判入狱14年　　如今，周笑笑已在狱中待了约5年。　　5年之中，帮助周笑笑的各方努力一直没有停止。　　在得到周笑笑在广州所住的酒店位置之后，彭州公安机关曾连夜出发前往广州。在酒店的监控中，周笑笑空手出了酒店，拖着箱子回来，没有取包裹的画面。据周笑笑描述，包裹是在酒店附近的一个公交车站交接。那里正好是监控盲区。　　胡本俊认真查看了周笑笑与外国网友100多页的英文聊天记录，能够作为有利证据的也不多。　　胡本俊去吉隆坡看过2次周笑笑。“我刚看到她时，她看起来还比较镇定。我快要离开时，她突然崩溃大哭。”胡本俊回忆起当时的场景说，毕竟是个涉世未深的年轻女孩，镇定是强撑的。　　在2017年8月的审判中，周笑笑被判14年。　　胡本俊告诉记者，如果按照走私贩运毒品量刑，判决结果只有一个，就是死刑。现在周笑笑保住了性命，他认为，周笑笑在大学期间的良好表现，学校、同学以及实习幼儿园开的品行证明，很好地影响了判决结果。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/700/w540h960/20190626/e93f-hyzpvir0739506.jpg周笑笑在学校的表现证明
&#13;
　　周笑笑常从马来西亚的监狱中给姐姐打电话。“你还好吗？你的孩子们还好吗？”周笑笑从来都是报喜不报忧。周婷担心妹妹在狱中受欺负，但她不敢问。“害怕妹妹伤心，也害怕妹妹被欺负了她帮不上忙。”　　周笑笑喜欢看书。周婷买了很多书托律师带进去。《百年孤独》、《时间简史》、《遇见最好的自己》等都是周笑笑爱看的书。周婷说，带的书不能超过150页。遇到妹妹特别想看的厚书，就撕成2半带进去。　　在和记者的对话中，周婷总忍不住叹息：“这么小的年龄，一张白纸，就被泼了一身的墨，还没有出身社会，就经历了世界最阴暗的地方……”　　共性：周笑笑并非个例，另一名宜宾姑娘也是受害者　　在周笑笑出事半年后，另一名四川宜宾姑娘也遭遇了同样的情况。　　周婷的手机里有一个“家属联络小组”，里面有42个人。来自宜宾的张河是一名父亲，他在群里发了一条信息：“我去马来西亚的机票已经订好……有什么要我帮忙的请电话联系我……”。杨慧芳赶紧回复：“方便的话，帮助我们给周笑笑存一点话费……”　　张河的女儿张风玲1992年出生，毕业于西华大学。在张河眼里，女儿特别优秀，在校期间曾去美国交流学习。毕业后，张风玲曾在上海一家外资公司上班。　　2015年8月，张风玲的一名闺蜜告诉她，一名黑人老外托她带一个包裹到马来西亚，她太忙了，如果张风玲愿意去，对方可以预支了路费。当时张风玲从外资公司离职，她想着既可以帮闺蜜一个小忙，又可以旅游，何乐而不为。于是，张风玲先搭乘飞机到广州，在广州拿到包裹后，再从香港转机吉隆坡。　　和周笑笑一样，张风玲在广州交接包裹的地方是一个监控盲区。张河告诉记者，实际上，这个包裹是3.3公斤的**。而张风玲在马来西亚海关被当场抓获。　　2017年，张河在接受记者采访时曾很乐观。他用无罪辩护，希望女儿能当庭释放。“我们的胜诉几率可能比周笑笑大一些。因为我们的证据多一点。”那时，他充满希望地告诉记者。　　时隔两年，他带来的不是一个好消息。“败诉了，风铃可能要面临无期徒刑。”这个不懂英文的父亲，丝毫没有别的办法。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/388/w540h648/20190626/b6d4-hyzpvir0739561.jpg宜宾女孩张风铃在马来西亚的逮捕令
&#13;
　　“我给律师发短信不回，打电话不接，我也不知道怎么办了。”现在张河很迷茫。他告诉记者，他前前后后已用了约40万元。这对他来说是一笔不小的开支。他平时在工地上干活，在女儿出事之前，他从未出过国门。
&#13;
　　呼吁：涉世未深的女孩要当心，帮人带的东西可能是毒品　　让胡本俊不解的是，这么简单的一个陷阱，为何让这么多受害人“着了道”。　　杨慧芳手机里有2张马来西亚当地报纸“星洲日报”的报道照片。记者看到，这篇报道的报道时间是2016年2月，文中明确说到，“这些被控贩毒的中国女子原本有24人，其中两人已无罪释放，目前还有22人被关押在加影女子监狱。消息说，这些被关押者中，有两人已被判死刑和15年监禁，但她们都还有机会上诉。涉嫌运毒来马而被捕的外国女子中，以中国女子人数最多，其次是伊朗、泰国、菲律宾、澳大利亚和乌克兰等。涉嫌运毒者在马国法律中，并不在“无罪推定原则”之列，因此要洗脱罪名是难如登天。”　　文中把“毒贩中文流利，甜蜜蜜语，哄骗利诱”作为关键词。这和周笑笑和张风玲所遇到的情况非常相似。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/44/w540h304/20190626/c375-hyzpvir0739608.jpg周笑笑案件曾经的律师之一胡本俊
&#13;
　　“监狱里关了不少这样的嫌疑人，当时至少有七八个一样情况的案例。”这是胡本俊当年去马来西亚探望周笑笑时发现的。后来他总结这一现象说，这些都是涉世未深的年轻女孩，社会经验较浅，对外界又充满好奇。贩毒者就利用了这一点，“在网络丛林中，这些女孩就如猎物，被贩毒分子捕猎。”　　胡本俊想呼吁广大年轻人，特别是帮人带东西出入境，一定要提高警惕。“谈情说爱”已成为国际贩毒集团的一种新型运毒方式。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>上坂莲华: </b><br>
<span>你们搞清楚，田园女权来打你们，不是因为你们说女性活该</span><br>
<span>而是你们说女性不应该随便交外国男友，断人财路如杀人父母，不跳起来把你们喷死才怪呢</span><br>
</p><p><b>szrxs: </b><br>
<span>永远 发表于 2019-6-27 16:12</span><br>
<span>要不是听这个案例，我真的会答应</span><br>
<span>在国内不就是这样被教育的，要乐于助人</span><br>
<span>特别还有一种在海外不能 ...</span><br>
<span>按照主楼文来看，为了“爱情”然后收钱“助人”属于你被教育的乐于助人？是你老师太傻还是你没听懂老师怎么教育你的？</span><br>
</p><p><b>Carta_Issue: </b><br>
<span>死得其所！都统统绞死！！！</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span> 本帖最后由 #@qqqy 于 2019-6-27 19:00 编辑 </span><br>
<span>确实是圣母了，被楼上一堆人冷嘲热讽。不过我真觉得这种事情，和那种国内买玩具qiang被判无期的差不多，挺让人可怜的。都是劳苦人家的孩子，大学还没毕业就被抓进黑牢，然后一家人跟着受罪。确实是做了蠢事，但是付出的代价太大了。</span><br>
<span>有人说我考虑不同情缉毒警察，这有逻辑吗?这俩女孩是被毒贩骗的啊，是受害者（在我看来）</span><br>
<span>至于说避税，我看的别的新闻里毒贩就是用这种说辞骗人的啊，她们真的就是这么傻，能被这种理由骗。</span><br>
<span>总之都被抓紧黑牢了，不用同情至少别说坏话吧。</span><br>
</p><p><b>性欲モンスター: </b><br>
<span>melvin95 发表于 2019-6-27 18:38</span><br>
<span>都是了好吗，二十年了</span><br>
<span>不过越南小姐姐的性价比比较高</span><br>
<span>你光顾过？</span><br>
</p><p><b>青翼骑士: </b><br>
<span>麻烦死在国外不要回来了</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>月形翔: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 18:59</span><br>
<span>确实是圣母了，被楼上一堆人冷嘲热讽。不过我真觉得这种事情，和那种国内买玩具qiang被判无期的差不多，挺 ...</span><br>
<span>国内卖玩具QIANG这件事和贩毒是两回事，你这逻辑也有问题。都是穷苦人家的孩子？大部分人谁不是？就有免死金牌么？还是就一定得同情？不能被说坏话？凭啥呢？</span><br>
<span>我个人看法是她们心中是知道的，避税？避掉的税有她们的旅费多？她们也许不确定，但是心中一定觉得有蹊跷、做了毒贩的帮凶，是受害者的同时也是加害者，因为她们成功的也不少，只是一部分被抓住了而已。</span><br>
<span>至于要别人说不说坏话，我只能说很遗憾，你这样的发言更容易激起他人反感，为了对抗你反而增添了许多恶言。</span><br>
<span>在毒品面前，没国籍，没性别，协助贩毒将失去一切道德至高点，你说的什么同胞在别的地方可能还有点用，在这只有反效果。</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>月形翔 发表于 2019-6-27 19:10</span><br>
<span>国内卖玩具QIANG这件事和贩毒是两回事，你这逻辑也有问题。都是穷苦人家的孩子？大部分人谁不是？就有免死 ...</span><br>
<span>楼上说，这种智商死在国外不要回国了。</span><br>
<span>按照逻辑，说她们智商低就是默认她们是脑子有坑被人害了吧，是蠢不是坏。对一个单纯的因为傻被骗的人，我觉得不该再骂了，因为她付出的代价足够了。</span><br>
<span>如果她们是故意去协助贩毒，那我当然不会有一点同情。</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>当然说了一堆，仔细一想这事的G点应该是外国男友。。只摆第二个例子，评论应该还是同情的居多吧。</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span> 本帖最后由 zyzy2 于 2019-6-27 19:26 编辑 </span><br>
<span>有些人发表评论之前就算不去了解相关知识，能不能最起码把楼主发的东西看完再BB？</span><br>
<span>人大马公检法又他妈不是中世纪宗教裁判庭，来一个判一个全部烧死，真无辜的最上面文章都说了“放了两个”。</span><br>
<span>还在这带什么节奏那剩下的些个被判刑的又是无辜又是被骗，又是坐黑牢。</span><br>
<span>21世纪现代国家的公检法是黑牢？那您是不是还要担心自己出国旅游走马路上就突然被公安套了麻袋直接带走给人顶包杀人啊？</span><br>
</p><p><b>人类: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 19:17</span><br>
<span>楼上说，这种智商死在国外不要回国了。</span><br>
<span>按照逻辑，说她们智商低就是默认她们是脑子有坑被人害了吧，是蠢 ...</span><br>
<span>这种智商死在国外不要回国了。因为蠢所以活该❌</span><br>
<span>傻逼到给人贩毒，到处奔波取货，一百多页聊天记录无法证明自己清白还说自己是被骗的蠢货别回国害人了。⭕️</span><br>
<span>圣母白莲花同情心憋不住的时候请注意对象。</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 19:17</span><br>
<span>楼上说，这种智商死在国外不要回国了。</span><br>
<span>按照逻辑，说她们智商低就是默认她们是脑子有坑被人害了吧，是蠢 ...</span><br>
<span>其实也不全是因为贩毒</span><br>
<span>还有ezg这么个罪名，这个在一些直男看来不共戴天的行为</span><br>
<span>可以想象如果有一个ezg被黑人骗走奸杀了，这是纯粹受害者了吧</span><br>
<span>这人会被怎么骂呢，恐怕也差不了太多</span><br>
<span>我还得补一句我这可不是在说贩毒就不可恶了哦</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>性欲モンスター 发表于 2019-6-27 19:03</span><br>
<span>你光顾过？</span><br>
<span>脱离了那个群体，直接去HCMC当大爷洗头按摩比较好</span><br>
<span>就，要给钱的话我宁愿去约正宗马来妹，very thick very nice </span><br>
</p><p><b>月形翔: </b><br>
<span> 本帖最后由 月形翔 于 2019-6-27 19:46 编辑 </span><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 19:17</span><br>
<span>楼上说，这种智商死在国外不要回国了。</span><br>
<span>按照逻辑，说她们智商低就是默认她们是脑子有坑被人害了吧，是蠢 ...</span><br>
<span>低智商和已经事实上成为毒贩并不冲突</span><br>
<span>低智商被坑害和她们实质是已经参与了坑害无数民众的贩毒也不冲突</span><br>
<span>我们首先应该认清的事实就是她们参与了贩毒</span><br>
<span>至于是不是故意的，首先我觉得带毒的人一般都是为了钱</span><br>
<span>她们收下了本不应该属于她们的钱去旅行，这点至关重要</span><br>
<span>所以这不全是智商问题，收下了陌生人的钱，给陌生人带东西后来发现是毒品，已经确凿犯下了贩毒的大罪</span><br>
<span>她们现在说被骗了？不好意思，毒贩都说自己被骗就可以被谅解？可以得到同情吗？</span><br>
<span>你看看那个加拿大人带毒品来中国，死刑。脸书上加拿大人也有完全不同情他的，说他败坏加拿大名誉的。</span><br>
<span>这多正常？</span><br>
</p><p><b>灬猫之优雅灬: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 11:20</span><br>
<span>可怜</span><br>
<span>还有前面这指责受害人的是什么脑回路</span><br>
<span>法律都不认为她是受害者你给她开什么罪？</span><br>
<span>煞笔到什么程度给一个面都没见过的外国人运箱子？如果真不是坏而是单纯的蠢得话，电信诈骗上当的都比她聪明</span><br>
</p><p><b>不做手残党: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-06-27 18:59:17</span><br>
<span>确实是圣母了，被楼上一堆人冷嘲热讽。不过我真觉得这种事情，和那种国内买玩具qiang被判无期的差不多， ...不好意思，2/24，人大马好歹还有两放出来呢</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span> 本帖最后由 kamarus 于 2019-6-27 20:10 编辑 </span><br>
<span>给某些圣母强调一遍，马来西亚作为一个英联邦国家，对于非穆斯林，无论民法刑法，一向使用的是英系法律（English law），所以骨子里的审判制度也好，证据玩法也好，全部照抄英国法律。</span><br>
<span>换句话说你们不用担心什么公正问题，这种贩毒案件也扯不上什么迫害，判的公正的很不要想转进靴靴，英国佬怎么玩的，他们马来西亚人就是怎么玩你们某些人成天不信任大陆法系，这次难不成又怀疑上海洋法系了？怕不是精神分裂</span><br>
</p><p><b>ftqwer: </b><br>
<span> 本帖最后由 ftqwer 于 2019-6-27 20:14 编辑 </span><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 18:59</span><br>
<span>确实是圣母了，被楼上一堆人冷嘲热讽。不过我真觉得这种事情，和那种国内买玩具qiang被判无期的差不多，挺 ...</span><br>
<span>同情毒贩只不过因为你没见过缉毒警察家里死了顶梁柱有多惨，普通人家小孩出去玩给坏人做局染上毒瘾搞得倾家荡产，一个好人勤奋朴实工作染上毒瘾以后失去劳动能力甚至因为毒瘾变成毒贩害更多的人而已。会同情毒品链条的人只不过因为你对正常人没有同理心以至于要对罪犯来表达而已。正常人都该想的是这帮女的死的好死的快点好让所有人惊醒免得还有人参与进去。</span><br>
</p><p><b>[A]ZuZe: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 18:59</span><br>
<span>确实是圣母了，被楼上一堆人冷嘲热讽。不过我真觉得这种事情，和那种国内买玩具qiang被判无期的差不多，挺 ...</span><br>
<span>你这洗地真是锲而不舍，我就这么说了，参与贩毒十恶不赦，还同情，见鬼吧</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>ftqwer 发表于 2019-6-27 20:09</span><br>
<span>同情毒贩只不过因为你没见过缉毒警察家里死了顶梁柱，出去玩给坏人做局染上毒瘾搞得倾家荡产，一个好人勤 ...</span><br>
<span>别给我泼脏水，你说我圣母我可以理解，但我哪里同情毒贩了</span><br>
</p><p><b>性欲モンスター: </b><br>
<span>melvin95 发表于 2019-6-27 19:34</span><br>
<span>脱离了那个群体，直接去HCMC当大爷洗头按摩比较好</span><br>
<span>就，要给钱的话我宁愿去约正宗马来妹，very th ...</span><br>
<span>换我还是找🗾JK円光更感兴趣。</span><br>
</p><p><b>ftqwer: </b><br>
<span> 本帖最后由 ftqwer 于 2019-6-27 20:25 编辑 </span><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 20:12</span><br>
<span>别给我泼脏水，你说我圣母我可以理解，但我哪里同情毒贩了</span><br>
<span>同情贩毒链条的参与者不是同情毒贩？你从什么方面证明她们的无辜，你是上帝么？能读心？墨西哥多的是因为生活所迫只能参与毒品链条的人，不参与的话自己全家都没下顿饭吃，多无辜？你可怜墨西哥人民不？但是他们积极工作就会导致毒品泛滥更多家庭受害。这时候你的同情心哪去了？哪天有个大文学家写篇旷世巨作出来洗白毒品链条，文章让人见者流泪你是不是还要支持毒品合法化？害死的不是你的家人你就可以表达对毒品链条的同情心？你有这同情心不去去当地戒毒所看看毒品怎么害人害家庭进入地狱的？那两个无辜的带毒者万一幸运通关你猜她们带的毒品又能害惨多少家庭？</span><br>
</p><p><b>蓝翔技校: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 18:41</span><br>
<span>所以你们真觉得这俩女学生的故意贩毒?</span><br>
<span>这些被控贩毒的中国女子原本有24人，其中两人已无罪释放，目前还有22人被关押在加影女子监狱</span><br>
<span>不是故意的为啥不放出来？</span><br>
</p><p><b>guohei: </b><br>
<span>Easy girl 千里送，結果送進監獄成為監獄公廁不是求仁得仁嗎</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>ftqwer 发表于 2019-6-27 20:09</span><br>
<span>同情毒贩只不过因为你没见过缉毒警察家里死了顶梁柱有多惨，普通人家小孩出去玩给坏人做局染上毒瘾搞得倾 ...</span><br>
<span>可以选择接受回教法制裁，被石头扔死</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>ftqwer 发表于 2019-6-27 20:23</span><br>
<span>同情贩毒链条的参与者不是同情毒贩？你从什么方面证明她们的无辜，你是上帝么？能读心？墨西哥多的是因为 ...</span><br>
<span>你说的有道理，但是墨西哥的例子和不知情的女学生不能等同吧，这就是被坏人坑了，她自己没有什么恶意。贩毒罪构成要件里贩卖指的是明知是毒品而非法有偿转让，她又不是有意，只是没足够证据去证明，但作为看客我还是相信的，我不觉得中国一个普通大学生，会明知故犯去贩毒。</span><br>
<span>如果毒贩接触的一切人都有罪，那是不是毒贩下馆子，餐厅老板也要判刑?协助贩毒了啊。</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>你们说不是故意的为什么没被放出来，可以去看别的报道，已经努力在找证据了，但是聊天记录举证的时候因为被怀疑可靠性否掉了。</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>毛苒的那个案子我觉得判死刑判得好，大快人心。但是大马这两个有报道的，我真觉得是个悲剧。还是期望能快点抓住那个毒贩。</span><br>
</p><p><b>xmann: </b><br>
<span>会玩熊孩子 发表于 2019-6-27 11:11</span><br>
<span>有个疑问 以国内的禁毒形势 为什么是国内出口到马来 而不是反过来 难道马来打击比国内还严 生产还要困难</span><br>
<span>国内出口都是化工类的，而且都是大批量。</span><br>
<span>像某感冒药，10盒就能出3克。</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>melvin95 发表于 2019-6-27 20:37</span><br>
<span>可以选择接受回教法制裁，被石头扔死</span><br>
<span>在马来西亚非穆享受不到回教法的</span><br>
</p><p><b>daquan: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 20:41</span><br>
<span>你说的有道理，但是墨西哥的例子和不知情的女学生不能等同吧，这就是被坏人坑了，她自己没有什么恶意。贩 ...</span><br>
<span>这煞笔ez接受毒贩旅游资助帮忙运毒，实际上已经参与到毒品犯罪之中。你说她对运毒不知情，那她对收旅费知不知情呀？</span><br>
<span>至于你举的打滚例子，那毒品交易发生在某国国土上，该国也保护毒贩的合法权利，那该国ZF也卷入毒品交易咯，还不赶紧去逮捕领导人？</span><br>
<span>为毒狗洗地真是辛苦了。</span><br>
<span>—— 来自 vivo V1824A, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>妄想騎士: </b><br>
<span>这就是教育缺失。天朝品德课常常有禁毒方面的特别宣讲，但只涉及毒品的危害，从来没给学生科普毒品犯罪的预防。</span><br>
<span>另外面子文化和崇洋媚外的心理还是这些人中招的根源，</span><br>
</p><p><b>ftqwer: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 20:41</span><br>
<span>你说的有道理，但是墨西哥的例子和不知情的女学生不能等同吧，这就是被坏人坑了，她自己没有什么恶意。贩 ...</span><br>
<span>海陆丰全村制毒贩毒，民警进村抓毒贩几百人直接围上不让民警进村。在他们的内心未必想的是保护毒贩，没准只是保护同宗的人而已，餐厅老板做生意也只是做饭给所有人吃而已，他没有必要去审核谁是毒贩谁不是毒贩，但是他的饭店成了毒贩聚集窝点他不去举报他跟毒贩同谋有区别？墨西哥和金三角多得是连毒品是什么都不知道的农民在种毒品，毒品对于他们只是一种种了会有人收购让自己活下去的农作物而已。作为一个看客因为文人的书写去同情一个证据无法证明自己无关的罪犯？你多少年没去主动接触戒赌教育了？中国的普通大学生有弑母的，有做传销带头人的，有撞了人补刀的，现在好了有参与贩毒的了请问你干嘛老同情这些货色？不去同情那些努力为自己生活也为周围人生活努力的，不去同情那些去贫困山区支教的？我觉得哪怕你是马云，中国那么多贫困山区的儿童现状也足够消耗你所谓的同情心。偏偏要去同情一个毒贩</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>daquan 发表于 2019-6-27 20:53</span><br>
<span>这煞笔ez接受毒贩旅游资助帮忙运毒，实际上已经参与到毒品犯罪之中。你说她对运毒不知情，那她对收旅费知 ...</span><br>
<span>你第二条不是在支持我的观点吗</span><br>
</p><p><b>[A]ZuZe: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 20:59</span><br>
<span>你第二条不是在支持我的观点吗</span><br>
<span>洗傻了吧，人家就是在说这事不能扩大化，这帮女的是贩毒的直接参与者，是现行犯，到你这变接触者了</span><br>
</p><p><b>月形翔: </b><br>
<span> 本帖最后由 月形翔 于 2019-6-27 21:07 编辑 </span><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 20:41</span><br>
<span>你说的有道理，但是墨西哥的例子和不知情的女学生不能等同吧，这就是被坏人坑了，她自己没有什么恶意。贩 ...</span><br>
<span>这点我跟你说说。</span><br>
<span>你有没有看到我特别加粗的“后下本就不属于他们的钱”，说严谨点是收下不属于她们的大额金钱。</span><br>
<span>毒贩下馆子，和老板没有毒品之间的关系，当然没有事。</span><br>
<span>我再说个更接近的，计程车把毒贩运去机场，收了车费，也是无罪的，哪怕毒贩掉了毒品在他车上被查到。</span><br>
<span>因为出租车司机在完成自己的职责，他当然没机会去审核乘客是什么人，也不会去查货。</span><br>
<span>你是一个普通人，你收了人家一笔不菲的费用的钱把一样东西带给他，这个货物成为了你的随身行李，你居然不去检查这些货物是否合法就带出国境？这种不知情是说不过去的，被骗不能成为毒贩开脱自己的方式。</span><br>
<span>你说没有恶意也只能继续强调你的看法，但是别人有权认为她们是有恶意的。</span><br>
<span>因为她们收了钱，这不是她们的工作职责，也不是合法收入。</span><br>
</p><p><b>纸皮: </b><br>
<span>他妈的蠢都能当犯罪的借口了，又不是10岁充王者荣耀都要退你钱的小p孩</span><br>
<span>拿了钱不知情证明不了，历来表现良好别人给减刑了，就剩个蠢在这反复打滚</span><br>
<span>真蠢建议找精神病院出证明并追究监护人责任</span><br>
</p><p><b>seedees3: </b><br>
<span>看了下还有澳大利亚的，不知道如果文中女子是美国人的话马来西亚会怎么判</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>ftqwer 发表于 2019-6-27 20:58</span><br>
<span>海陆丰全村制毒贩毒，民警进村抓毒贩几百人直接围上不让民警进村。在他们的内心未必想的是保护毒贩，没准 ...</span><br>
<span>我同情A≠我不同情B，这个新闻在说被坑了的女大学生不是吗。第一个女生在做幼师实习为了学英语去接触外国人，第二个还做过交换，这俩都挺上进的吧，从行为连贯性上来看如果不是被坑也不会突然去贩毒。</span><br>
<span>往最严重里说，就是贪点小钱去心照不宣帮忙走私逃税，其中一个女生怀疑是替人运毒还要求打开箱子看，检查好以为没问题了结果过安检才发现毒品藏在夹层里。</span><br>
<span>真就是被坑被骗了啊，为什么非要说人家故意贩毒?</span><br>
</p><p><b>[A]ZuZe: </b><br>
<span>意思是还能“不小心贩毒”</span><br>
</p><p><b>loyoki: </b><br>
<span>银枪子龙 发表于 2019-6-27 11:33</span><br>
<span>“学外语”</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>陈清泉点了个赞</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi 5 Plus, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>zz_mps: </b><br>
<span>我说主楼信心满满去辩护的父母，也是觉得女儿和无罪释放那两个一样是不小心贩毒的白莲花吧？但败诉后垂头丧气而不是义愤填膺是不是在辩护时候发现自己女儿一直在说谎？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>ftqwer: </b><br>
<span> 本帖最后由 ftqwer 于 2019-6-27 21:54 编辑 </span><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 21:07</span><br>
<span>我同情A≠我不同情B，这个新闻在说被坑了的女大学生不是吗。第一个女生在做幼师实习为了学英语去接触外国 ...</span><br>
<span>你是到现在都没搞清楚是谁被抓在牢里谁被放走了是么？文里两个毒贩全都还在牢里呢。人家放走的都未必是无辜呢，轮到你来给抓在牢里已经判刑几年的说她们无辜？你是到现在还没看明白这文主要写的两个女生都没从牢里出来，这两人都是贩毒现行犯，提供的证据完全无法证明自身无辜的毒贩？还谈生活的延续性？弑母的那位大学生是平时生活就烧杀掳掠混的像黑社会，还是药八刀给受伤者补刀之前就天天公路违章？有什么物流企业的合法物品的运费比求人运还要附带机票和路费的贵？后者又要多出钱又要托人情。有什么需要托运的物品的价值高，体积小，重量低，发货人还能随便交给个认识不到几天甚至刚见面的人花大把的钱也不愿意上保险让物流公司运送？转机到广州拿了东西为什么不直接在广州登机要去香港转机？有什么合法的货物运送会那么麻烦？你会让没见面几次的朋友帮你带金条出国么？</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span> 本帖最后由 #@qqqy 于 2019-6-27 22:01 编辑 </span><br>
<span>1ftqwer 发表于 2019-6-27 21:42</span><br>
<span>你是到现在都没搞清楚是谁被抓在牢里谁被放走了是么？文里两个毒贩全都还在牢里呢。人家放走的都未必是无 ...</span><br>
<span>检查箱子的是第二个案例，那个替死鬼，这篇报道里没写这个细节。</span><br>
</p><p><b>saiad: </b><br>
<span>KA0827 发表于 2019-6-27 11:26</span><br>
<span>对男的是以招工为名骗到东南亚，收缴护照之后押着做网络/电信诈骗</span><br>
<span>喷了，贴吧看过类似的帖子，原来是骗处男的陷阱</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2019-6-27 20:49</span><br>
<span>在马来西亚非穆享受不到回教法的</span><br>
<span>入教就行了</span><br>
<span>而且很容易</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>melvin95 发表于 2019-6-27 22:23</span><br>
<span>入教就行了</span><br>
<span>而且很容易</span><br>
<span>等等，你是哪里人你是马来西亚本地华人吗？</span><br>
<span>你说话方式和我华人朋友好像不过有人为了去享受伊法去入教的？神经病吗又不是当地的郑xx</span><br>
</p><p><b>メアリ: </b><br>
<span>挺好的，为我国淘汰了这么多lcc</span><br>
</p><p><b>cqc1021: </b><br>
<span>这些easy girl有一个算一个，通通活该。</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2019-6-27 22:25</span><br>
<span>等等，你是哪里人你是马来西亚本地华人吗？</span><br>
<span>你说话方式和我华人朋友好像不 ...</span><br>
<span>待久了就习惯了，都每天这样说笑的</span><br>
<span>当然没人会蠢到想被伊法搞，除非搞上了回教徒不然谁要入那神教</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1842582[300-350]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Zt 90后实习幼师帮外国男友带包裏，下飞机就被马来西亚警...[250-300]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1842582-1-1.html</link>
      <description>Zt 90后实习幼师帮外国男友带包裏，下飞机就被马来西亚警...&#13;
http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/145/w540h405/20190626/496f-hyzpvir0739332.png
&#13;
　　杨慧芳手机里有2张马来西亚当地报纸“星洲日报”的报道照片。记者看到，这篇报道的报道时间是2016年2月，文中明确说到，“这些被控贩毒的中国女子原本有24人，其中两人已无罪释放，目前还有22人被关押在加影女子监狱。消息说，这些被关押者中，有两人已被判死刑和15年监禁，但她们都还有机会上诉。涉嫌运毒来马而被捕的外国女子中，以中国女子人数最多，其次是伊朗、泰国、菲律宾、澳大利亚和乌克兰等。涉嫌运毒者在马国法律中，并不在“无罪推定原则”之列，因此要洗脱罪名是难如登天。”　　14年，这是1991年出生的四川姑娘周笑笑在马来西亚监狱里，要度过的日子。　　从成都一名普通在校大学生到异国锒铛入狱，她因为一段“爱情”，原本清澈的人生，被蒙上一层泼墨似的阴影。　　如今，她已失去自由5年。　　和她有着相仿经历的是宜宾姑娘张风玲。同年，1992年出生的张风玲在马来西亚吉隆坡国际机场被捕，等待她的可能是在异国的终身监禁。　　周笑笑当年的律师胡本俊曾经两度前往吉隆坡了解案情，他对此事的来龙去脉非常清楚。据他所知，这间位于吉隆坡附近的女子监狱，当时关押了七八名中国年轻女该。　　她们的罪名都与毒品有关。　　6月26日是国际禁毒日。我们想探究，这是一个怎样的陷阱，让涉世未深的年轻女孩纷纷掉入其中？我们更想把这个陷阱从阴暗的角落，拉到阳光下暴晒。让所有人都知道这个陷阱，无人再掉入其中。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/91/w540h351/20190626/fa59-hyzpvir0739392.jpg周笑笑被捕前与姐姐孩子的合照
&#13;
　　陷阱：破碎的“爱情梦”　　如果不出这场意外，90后周笑笑会顺利从西华大学毕业，或许会在成都的某所学校当一名教师。　　在大四时，周笑笑在城西一处幼儿园实习。和很多刚踏入社会的年轻姑娘一样，她觉得职场压力很大，想要通过提高英语水平为自己加分。在网络上找外国人聊天，这是周笑笑认为方便、实惠又安全的学习英语方法。　　在网上，她认识了一名老外，两人经常通过QQ**，交往颇为密切。过了一段时间，老外便向周笑笑表明了倾慕之心，开始追求周笑笑。　　周笑笑涉世未深，突如其来的异国“爱情梦”在她心里掀起些许涟漪。　　“你能给我送个包裹到马来西亚吗？”某天，这名外国人如往常一样和她聊天。他告诉周笑笑，自己做贸易生意，需要派人亲自从广州带拿样品到马来西亚。作为答谢，他可以提前支付周笑笑路费。　　周笑笑有些心动。如果节省一点，这些钱不仅可以旅游一圈，还可以给父母家人买一些礼物。更重要的是，她可以亲眼一见这网络中的“男友”。　　在2015年临近过年前，她只简单知会了母亲一声，便踏上了去马来西亚吉隆坡的行程。按照事先安排的行程，她被要求放弃成都直飞吉隆坡的航班，而选择先从成都到广州，在广州取到包裹之后，再到深圳，深圳辗转到香港，从香港飞往吉隆坡。　　单纯的周笑笑不知道，一个精心编织的陷阱正悄然等她入网。　　被困：“我被骗了，箱子里有毒品”　　下午4点左右，周笑笑的姐姐，周婷的手机响了。她看见来电显示是马来西亚，以为是骗子，便直接挂断了电话。没多久，父亲给周婷打来电话，他在电话里惊呼：“你妹妹出大事了！”　　“我被骗了，箱子里有毒品。”电话那头，周笑笑急得一直哭，一直哭。她不断重复着“我被骗了”。电话这头，听到“毒品”两个字，父亲也慌了。　　实际上，周笑笑刚下飞机，在吉隆坡机场就被警方扣下。在她的行李箱里，有一个黑色的包裹，里面有1.89公斤**。网上男友让她送的包裹是毒品。人赃俱获，周笑笑有口难辨，无法证明自己对此并不知情，只能打电话回国求助。　　1.89公斤的**，周笑笑将面临什么？当时，马来警方援引1952年危险毒品法令39B条文对此展开调查，一旦罪名成立，将被判处死刑。　　在这之前，周笑笑一家人从来没有出过国。周婷用“典型的草根”来形容自己的家庭，父母在外挣钱，周笑笑是留守儿童，从小自己管自己，经常吃方便面。周婷和周笑笑两姐妹感情好。周婷离家学习和工作较早。每次回家总要关心妹妹，从学校省钱给妹妹买零食。和所有年轻女孩一样，越长大，妹妹的心事就不爱向姐姐说了。两姐妹相差11岁，周婷认为这是有代沟。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/44/w540h304/20190626/b664-hyzpvir0739442.jpg
&#13;
　　周笑笑的姐姐周婷　　营救：陪伴女儿，母亲曾到马来西亚当餐厅服务员　　“不可能哦，是不是搞错了？”周婷的第一反应是震惊。冷静下来后，她马上分析事情的真伪和妹妹出走的意图。携带毒品是不是真的，还是传销组织要钱的说辞？妹妹是交友不慎误入歧途，为了赚钱已经变坏了？还是太单纯被人利用？无数个设想在周婷脑海里闪现。　　在得到中国驻马来西亚大使馆的确认信息后，彭州市外事办的工作人员告诉周婷，无论如何需先去一趟马来西亚见周笑笑，当面问清楚事情原委，才好规划下一步营救措施。　　这是周婷第一次出国。出发之前，她参加了多场会议。到了马来西亚的路线怎么走，先办哪件事，后找哪个人，和谁一起……细到该带什么样的衣服，护照放哪里，钱放哪里，住什么旅馆……成都市和彭州市的外事办工作人员事无巨细，一一叮嘱周婷。周婷心里忐忑，统统拿笔记下来。同时，律师胡本俊罗列了一长串问题，需要得到周笑笑的回答。　　到了吉隆坡，周婷聘请了一名马来西亚籍华人当翻译和司机。在监狱里，一见到姐姐，周笑笑开始大哭，释放出积蓄的所有委屈。　　看着惊慌失措的妹妹，周婷特别心疼。她拿出律师的问题，一条一条问妹妹。然而，得到有利证据并不多。　　那时，年味渐浓。“我们根本没有过年。”周婷说，突如其来的变故让“团圆饭”变成奢望。　　2015年6月，为了陪伴周笑笑，妈妈杨慧芳去马来西亚的一家餐厅当服务员。从杨慧芳住的地方去看女儿，需要约1个小时的车程。在马来西亚一年的时间，杨慧芳去看过周笑笑六七次。每次见到妈妈，周笑笑总会委屈地说，“妈妈，我受骗了。”想起女儿的样子，杨慧芳的声音开始哽咽，女儿在最好的年华失去了自由。　　求生：取包裹地属监控盲区，终被判入狱14年　　如今，周笑笑已在狱中待了约5年。　　5年之中，帮助周笑笑的各方努力一直没有停止。　　在得到周笑笑在广州所住的酒店位置之后，彭州公安机关曾连夜出发前往广州。在酒店的监控中，周笑笑空手出了酒店，拖着箱子回来，没有取包裹的画面。据周笑笑描述，包裹是在酒店附近的一个公交车站交接。那里正好是监控盲区。　　胡本俊认真查看了周笑笑与外国网友100多页的英文聊天记录，能够作为有利证据的也不多。　　胡本俊去吉隆坡看过2次周笑笑。“我刚看到她时，她看起来还比较镇定。我快要离开时，她突然崩溃大哭。”胡本俊回忆起当时的场景说，毕竟是个涉世未深的年轻女孩，镇定是强撑的。　　在2017年8月的审判中，周笑笑被判14年。　　胡本俊告诉记者，如果按照走私贩运毒品量刑，判决结果只有一个，就是死刑。现在周笑笑保住了性命，他认为，周笑笑在大学期间的良好表现，学校、同学以及实习幼儿园开的品行证明，很好地影响了判决结果。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/700/w540h960/20190626/e93f-hyzpvir0739506.jpg周笑笑在学校的表现证明
&#13;
　　周笑笑常从马来西亚的监狱中给姐姐打电话。“你还好吗？你的孩子们还好吗？”周笑笑从来都是报喜不报忧。周婷担心妹妹在狱中受欺负，但她不敢问。“害怕妹妹伤心，也害怕妹妹被欺负了她帮不上忙。”　　周笑笑喜欢看书。周婷买了很多书托律师带进去。《百年孤独》、《时间简史》、《遇见最好的自己》等都是周笑笑爱看的书。周婷说，带的书不能超过150页。遇到妹妹特别想看的厚书，就撕成2半带进去。　　在和记者的对话中，周婷总忍不住叹息：“这么小的年龄，一张白纸，就被泼了一身的墨，还没有出身社会，就经历了世界最阴暗的地方……”　　共性：周笑笑并非个例，另一名宜宾姑娘也是受害者　　在周笑笑出事半年后，另一名四川宜宾姑娘也遭遇了同样的情况。　　周婷的手机里有一个“家属联络小组”，里面有42个人。来自宜宾的张河是一名父亲，他在群里发了一条信息：“我去马来西亚的机票已经订好……有什么要我帮忙的请电话联系我……”。杨慧芳赶紧回复：“方便的话，帮助我们给周笑笑存一点话费……”　　张河的女儿张风玲1992年出生，毕业于西华大学。在张河眼里，女儿特别优秀，在校期间曾去美国交流学习。毕业后，张风玲曾在上海一家外资公司上班。　　2015年8月，张风玲的一名闺蜜告诉她，一名黑人老外托她带一个包裹到马来西亚，她太忙了，如果张风玲愿意去，对方可以预支了路费。当时张风玲从外资公司离职，她想着既可以帮闺蜜一个小忙，又可以旅游，何乐而不为。于是，张风玲先搭乘飞机到广州，在广州拿到包裹后，再从香港转机吉隆坡。　　和周笑笑一样，张风玲在广州交接包裹的地方是一个监控盲区。张河告诉记者，实际上，这个包裹是3.3公斤的**。而张风玲在马来西亚海关被当场抓获。　　2017年，张河在接受记者采访时曾很乐观。他用无罪辩护，希望女儿能当庭释放。“我们的胜诉几率可能比周笑笑大一些。因为我们的证据多一点。”那时，他充满希望地告诉记者。　　时隔两年，他带来的不是一个好消息。“败诉了，风铃可能要面临无期徒刑。”这个不懂英文的父亲，丝毫没有别的办法。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/388/w540h648/20190626/b6d4-hyzpvir0739561.jpg宜宾女孩张风铃在马来西亚的逮捕令
&#13;
　　“我给律师发短信不回，打电话不接，我也不知道怎么办了。”现在张河很迷茫。他告诉记者，他前前后后已用了约40万元。这对他来说是一笔不小的开支。他平时在工地上干活，在女儿出事之前，他从未出过国门。
&#13;
　　呼吁：涉世未深的女孩要当心，帮人带的东西可能是毒品　　让胡本俊不解的是，这么简单的一个陷阱，为何让这么多受害人“着了道”。　　杨慧芳手机里有2张马来西亚当地报纸“星洲日报”的报道照片。记者看到，这篇报道的报道时间是2016年2月，文中明确说到，“这些被控贩毒的中国女子原本有24人，其中两人已无罪释放，目前还有22人被关押在加影女子监狱。消息说，这些被关押者中，有两人已被判死刑和15年监禁，但她们都还有机会上诉。涉嫌运毒来马而被捕的外国女子中，以中国女子人数最多，其次是伊朗、泰国、菲律宾、澳大利亚和乌克兰等。涉嫌运毒者在马国法律中，并不在“无罪推定原则”之列，因此要洗脱罪名是难如登天。”　　文中把“毒贩中文流利，甜蜜蜜语，哄骗利诱”作为关键词。这和周笑笑和张风玲所遇到的情况非常相似。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/44/w540h304/20190626/c375-hyzpvir0739608.jpg周笑笑案件曾经的律师之一胡本俊
&#13;
　　“监狱里关了不少这样的嫌疑人，当时至少有七八个一样情况的案例。”这是胡本俊当年去马来西亚探望周笑笑时发现的。后来他总结这一现象说，这些都是涉世未深的年轻女孩，社会经验较浅，对外界又充满好奇。贩毒者就利用了这一点，“在网络丛林中，这些女孩就如猎物，被贩毒分子捕猎。”　　胡本俊想呼吁广大年轻人，特别是帮人带东西出入境，一定要提高警惕。“谈情说爱”已成为国际贩毒集团的一种新型运毒方式。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>永远: </b><br>
<span>diron2000 发表于 2019-6-27 15:57</span><br>
<span>这种只要店里有监控的话很容易证明清白的吧？就算店里没监控，城市里也能调取监控加上个人调查我觉得洗脱 ...</span><br>
<span>国内现在天网投入才几年啊，你算算出事的时间</span><br>
<span>我不能保证她们是否真不知情，但确实有飞来横祸的受害者</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>luoxuana 发表于 2019-6-27 16:03</span><br>
<span>1.肥仔都是缩宅，有飞去马来西亚的行动力就不会是肥宅了</span><br>
<span>2.估计太多EZ帮外国男友带毒了，马来西亚 ...</span><br>
<span>马来西亚对大陆单身女性早就有歧视了，但是原因不是带毒。</span><br>
<span>而是拿着各种签证去当小姐</span><br>
</p><p><b>diron2000: </b><br>
<span>daniaoren 发表于 2019-6-27 15:48</span><br>
<span>防不胜防……</span><br>
<span>帮陌生人带东西，里面有毒pin的话不可能放在那么明显的地方让人发现的，云南那边人肉过境还有藏在yin道里过来仍然被抓的。所以不要觉得自己开箱检查了一下没发现异常就一定没问题，就算是一个旅行团，不熟的人最好不要被行李超重的理由帮别人分担行李。</span><br>
</p><p><b>寂镜: </b><br>
<span>永远 发表于 2019-6-27 15:48</span><br>
<span>仇女论坛诚不我欺</span><br>
<span>女人出了事+和免费有关=Ezg不值得同情</span><br>
<span>你们自己摸摸良心毕业时心理成熟吗？没在社 ...</span><br>
<span>在海外餐厅还敢替陌生人看行李，不怕当场boom么？</span><br>
<span>这点基本戒备心都没有的话，怕是没被警察带走，也要上演真人版飓风营救</span><br>
</p><p><b>hardwell: </b><br>
<span>守望深渊 发表于 2019-6-27 15:59</span><br>
<span>你是瞎子巨魔，明明白白说了100页的对话中根本没有不知道的证据，你还装尼玛什么圣母b呢</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>有利的证据并不多=完全没有不知情的证据？</span><br>
<span>当然也有可能是作者春秋笔法，其实里面全是知情的证据，所以有利的证据不多。</span><br>
<span>反正我的观点就是不知情的值得同情， 知情的活该去死。</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 16:07</span><br>
<span>有利的证据并不多=完全没有不知情的证据？</span><br>
<span>当然也有可能是作者春秋笔法，其实里面全是知情的证据，所以有 ...</span><br>
<span>就算是国内的运毒案，有拿钱和没拿钱的区别都大了，没拿钱的真的可以争两句自己不知情，拿钱了的，只好像主楼那样吹自己为爱献身了。</span><br>
</p><p><b>精神小伙: </b><br>
</p><p><b>永远: </b><br>
<span>寂镜 发表于 2019-6-27 16:06</span><br>
<span>在海外餐厅还敢替陌生人看行李，不怕当场boom么？</span><br>
<span>这点基本戒备心都没有的话，怕是没被警察带走，也要上 ...</span><br>
<span>要不是听这个案例，我真的会答应</span><br>
<span>在国内不就是这样被教育的，要乐于助人</span><br>
<span>特别还有一种在海外不能丢国家面子的荣誉感</span><br>
<span>你们可以说蠢，但我还是喜欢妹子们不经世事的纯正正义感，当然是我说这个案例</span><br>
</p><p><b>hardwell: </b><br>
<span>pagedown 发表于 2019-6-27 15:51</span><br>
<span>1，文中提到法律惩罚不知情者。</span><br>
<span>2，文中提到这些人自称不知情。</span><br>
<span>3，文中没有提到这些人被判是因为“知情 ...</span><br>
<span>所以到最后都不知道她们到底知不知情啊，我对不知情的表示同情有啥不可？</span><br>
<span>你们都觉得他们是知情的然后被判刑，如果有其他的新闻补充会比较好，说下她们是不是都有确凿的证据是知情贩毒，顶楼的文章确实偏向性很大。</span><br>
</p><p><b>kazemitoya: </b><br>
<span>首先我还是亮一下屁股</span><br>
<span>1、活该！自己意识淡薄，就要为自己的意识付出代价</span><br>
<span>2、说全然不知情？我相信个别可能存在不知情，那就为自己的愚昧买单，其他的，脱不了干系。</span><br>
<span>3、就应该大加宣传，不是从可怜的方面，而是警钟长鸣。</span><br>
<span>4、支持大马的禁毒工作。</span><br>
</p><p><b>上杉打老虎: </b><br>
<span>永远 发表于 2019-6-27 16:12</span><br>
<span>要不是听这个案例，我真的会答应</span><br>
<span>在国内不就是这样被教育的，要乐于助人</span><br>
<span>特别还有一种在海外不能 ...</span><br>
<span>您真不是反串？</span><br>
</p><p><b>hardwell: </b><br>
<span>冥河娃娃 发表于 2019-6-27 16:09</span><br>
<span>就算是国内的运毒案，有拿钱和没拿钱的区别都大了，没拿钱的真的可以争两句自己不知情，拿钱了的，只好像 ...</span><br>
<span>被爱情和一点小利蒙蔽，误了卿卿性命，可怜可恨。</span><br>
<span>当然这只是说那些不知情的，例如文中两个已经释放的，剩下的人里面也有不知情的希望她们也能早日脱罪，至于知情运毒的好死不送</span><br>
</p><p><b>丹德里恩: </b><br>
<span>这还能有洗的</span><br>
<span>要我说就该在国内加大宣传力度，让这帮人的脑子发挥点作用别那么容易“受骗”</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 16:16</span><br>
<span>所以到最后都不知道她们到底知不知情啊，我对不知情的表示同情有啥不可？</span><br>
<span>你们都觉得他们是知情的然后被 ...</span><br>
<span>即使不知情，但在贩毒过程中形成利益链了，拿了一笔所谓的旅游经费。</span><br>
<span>24个运毒的还有两个能无罪释放呢，真的无辜的还是能脱罪的。</span><br>
<span>拿了钱，怎么摘干净？黄泥沾裤裆。</span><br>
</p><p><b>性欲モンスター: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2019-6-27 16:04</span><br>
<span>马来西亚对大陆单身女性早就有歧视了，但是原因不是带毒。</span><br>
<span>而是拿着各种签证去当小姐 ...</span><br>
<span>Bukit Bintang按摩店看到不少</span><br>
</p><p><b>hardwell: </b><br>
<span>冥河娃娃 发表于 2019-6-27 16:24</span><br>
<span>即使不知情，但在贩毒过程中形成利益链了，拿了一笔所谓的旅游经费。</span><br>
<span>24个运毒的还有两个能无罪释放呢， ...</span><br>
<span>是啊，所以说可怜可恨，一点小钱就丢了小命</span><br>
</p><p><b>屈江鸟: </b><br>
<span>傻逼，纯的</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 16:28</span><br>
<span>是啊，所以说可怜可恨，一点小钱就丢了小命</span><br>
<span>除了小钱，还要加上外国男友。</span><br>
<span>要是泥潭肥宅出上万托小姐姐带一个不明包裹到国外，小姐姐会理吗？</span><br>
<span>所以出去了就甭回来了，谁管她们无辜不无辜呢</span><br>
</p><p><b>hardwell: </b><br>
<span>冥河娃娃 发表于 2019-6-27 16:30</span><br>
<span>除了小钱，还要加上外国男友。</span><br>
<span>要是泥潭肥宅出上万托小姐姐带一个不明包裹到国外，小姐姐会理吗？</span><br>
<span>网恋是挺蠢的，国内骗人的也不少</span><br>
</p><p><b>jellyhero: </b><br>
<span>我看下来感觉喜欢找中国女孩很大原因还是历史清白加上中国人很人情社会喜欢帮人带这那吧，说到头认识不够</span><br>
<span>别说如果是亲戚找我帮忙带点东西回国我可能就真答应了</span><br>
<span>我一直都觉得小时候受的那种毒鬼浑身烂透的教育应该放小学强制进行，还有常见的运毒骗局</span><br>
<span>虽然这种也不排除会变成教育了潜在犯罪者就是了</span><br>
</p><p><b>寂镜: </b><br>
<span>永远 发表于 2019-6-27 16:12</span><br>
<span>要不是听这个案例，我真的会答应</span><br>
<span>在国内不就是这样被教育的，要乐于助人</span><br>
<span>特别还有一种在海外不能 ...</span><br>
<span>近些年的禁毒宣传力度比以前已好了很多，小区宣传栏都有禁毒的基础知识，比如不能替陌生人带行李物品，这个内容在小区和机场都能看到</span><br>
<span>至于往大马带毒品的妹子，前几年央视有个专门的节目进行报道，北京检察院配合的，提供大量的一手资料，看了就知道，在法庭上大声喊冤的妹子，在协助贩毒是多么的积极主动又快乐</span><br>
</p><p><b>千年的旅人: </b><br>
<span>文里不是还有两个无罪释放的吗？这或许是真不知情的。</span><br>
</p><p><b>poppin: </b><br>
<span>智商感人</span><br>
</p><p><b>勉强: </b><br>
<span>就是贪，蠢都算不上，不然怎么有2个放了的，请加大力度不要减刑，感谢大马警方的出力</span><br>
</p><p><b>nice女武神: </b><br>
<span>永远 发表于 2019-6-27 15:48</span><br>
<span>仇女论坛诚不我欺</span><br>
<span>女人出了事+和免费有关=Ezg不值得同情</span><br>
<span>你们自己摸摸良心毕业时心理成熟吗？没在社 ...</span><br>
<span>和性别有关系吗   男度范这里难道会说没事 要救回来？</span><br>
</p><p><b>lancerer: </b><br>
<span>是的，就是这个态度，嫌不好听可以不谈外国男友，这样别人就没有理由说你活该了，气死他们</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>安姆闲人: </b><br>
<span>永远 发表于 2019-6-27 15:48</span><br>
<span>仇女论坛诚不我欺</span><br>
<span>女人出了事+和免费有关=Ezg不值得同情</span><br>
<span>你们自己摸摸良心毕业时心理成熟吗？没在社 ...</span><br>
<span>帮忙看个包和收好处专门帮人带一包不明物品出国差别很大啊，帖子里也有帮人带酒带泡面结果出事的，也都是在说运气不好和讨论防范方法没人说什么</span><br>
</p><p><b>qhlixpfh: </b><br>
<span>饭来张口 发表于 2019-6-27 11:15</span><br>
<span>1.就没有油腻肥宅处男怀揣着打炮梦飞赴马来西亚见女网友的吗？</span><br>
<span>是有这种情况没报道，还是真的ezg好骗？</span><br>
<span>想 ...</span><br>
<span>肥宅一听 什么?还要坐飞机出国? 算了还是自己lu吧</span><br>
</p><p><b>yang1820: </b><br>
<span>暗示我7酱 发表于 2019-6-26 22:46</span><br>
<span>是啊，这种要么智商有问题，要么其实就是知情的</span><br>
<span>这个...留学圈子帮带挺常见的，之前让我妈同事的孩子，给我带消炎药过来（我妈买好），还有我网上买好的东西寄给朋友父母，他们探亲的时候帮忙带过来，以及上次回国被BF塞了双鞋带给同学，最近想买两本中文书找同学带过来......太多了，看完这贴真是后怕。感谢上苍，之前我周围的大家都是洁身自好的正常人。</span><br>
</p><p><b>亚雷斯: </b><br>
<span>在国内就应该给每个出国前的人看一遍《铁狱磨难》</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>骆宾王: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 11:20</span><br>
<span>可怜</span><br>
<span>还有前面这指责受害人的是什么脑回路</span><br>
<span>带个包裹就给路费，这包裹是不能快递吗？那不能快递的包裹你敢带吗？所以没啥好同情的。</span><br>
</p><p><b>dangoron: </b><br>
<span>都是从香港转机。。不过香港转机应该也有安检才对啊，这么多毒品检查不出来的？</span><br>
</p><p><b>基斯保罗: </b><br>
<span>路西恩 发表于 2019-6-27 11:55</span><br>
<span>为什么会这么蠢？？？？？</span><br>
<span>然后这样的人还想做幼师？？？？</span><br>
<span>地图炮一下，幼师很多是大学都没考上的</span><br>
</p><p><b>路西恩: </b><br>
<span>基斯保罗 发表于 2019-6-27 17:44</span><br>
<span>地图炮一下，幼师很多是大学都没考上的</span><br>
<span>但是，这也太蠢了吧？？？看到洋人就晕了？</span><br>
</p><p><b>cloverqi: </b><br>
<span>这就是ez的代价</span><br>
</p><p><b>秀光: </b><br>
<span>为什么都是女的，我觉得，男的一般不会相信自己的魅力能大到有异性出钱请你去旅游，女的么，不少天天梦想着霸道总裁看上我</span><br>
</p><p><b>blackjeo1: </b><br>
<span>yang1820 发表于 2019-6-27 17:10</span><br>
<span>这个...留学圈子帮带挺常见的，之前让我妈同事的孩子，给我带消炎药过来（我妈买好），还有我网上买好的 ...</span><br>
<span>   帮带东西是可以，但是一定要知道带的是什么东西啊</span><br>
</p><p><b>饥渴的大剑: </b><br>
<span>建议击毙</span><br>
</p><p><b>weary10: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 11:42</span><br>
<span>在不知情的情况下运的，这就成毒贩子了？</span><br>
<span>未成年啊？</span><br>
<span>帮人代东西你不弄清楚是什么东西？</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>路西恩 发表于 2019-6-27 17:47</span><br>
<span>但是，这也太蠢了吧？？？看到洋人就晕了？</span><br>
<span>记住一个事实 这个世界上不能自主思考的傻逼才是占多数的</span><br>
</p><p><b>ice327: </b><br>
<span>cubesun 发表于 2019-06-27 12:21:58</span><br>
<span>奇怪的就是你越是加强宣传，这样的事反而更多。</span><br>
<span>比如往飞机引擎丢硬币祈福，以前他妈根本听都没听过，现在 ...丢硬币和抢方向盘的一般都是文盲或半文盲，这种人不管是网络新媒体还是电视报纸等旧媒体都不接触，基本真没针对这种人的宣传办法</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span> 本帖最后由 melvin95 于 2019-6-27 18:30 编辑 </span><br>
<span>泥国每年都有一批这种傻逼，等绞死都要排队啊亲，还洗个麻痹的地</span><br>
</p><p><b>七里由馬: </b><br>
<span>有个问题，如果帮带东西的时候主动找安检帮忙查行李，说怀疑朋友让你带的行李中有违禁品会怎样？</span><br>
</p><p><b>ftqwer: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 15:28</span><br>
<span>我有提到警察吗？你扣的帽子我不接。</span><br>
<span>文中提到当地法律只要是运毒都直接有罪推断，即使里面有人是在不知 ...</span><br>
<span>毒品都抓现行了还不做有罪推断？请问一个人身上带着违禁品的前提下怎么做无罪推断？一个人他身上有毒品他是无罪的这么推断么？你啥朋友仇人都没跟着你身上有毒品这不该你自己自证清白么？敢情毒贩"骗"这些人运毒最后还得抓到毒贩形成证据链才能判运毒的人的罪？</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>性欲モンスター 发表于 2019-6-27 16:25</span><br>
<span>Bukit Bintang按摩店看到不少</span><br>
<span>都是了好吗，二十年了</span><br>
<span>不过越南小姐姐的性价比比较高</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span> 本帖最后由 melvin95 于 2019-6-27 18:44 编辑 </span><br>
<span>泥潭这些圣母还真不要出国，虽然印象里只有马来还要绞死但亚洲欧米被抓到基本上是回不来的</span><br>
<span>加影监狱家喻户晓啊</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>所以你们真觉得这俩女学生的故意贩毒?</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>yang1820 发表于 2019-6-27 17:10</span><br>
<span>这个...留学圈子帮带挺常见的，之前让我妈同事的孩子，给我带消炎药过来（我妈买好），还有我网上买好的 ...</span><br>
<span>超讨厌帮人带东西，但起码都会看看内容啊</span><br>
<span>又不是ZZ</span><br>
</p><p><b>不做手残党: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-06-27 18:41:02</span><br>
<span>所以你们真觉得这俩女学生的故意贩毒?贩毒了还要问故意还是无意？真有本事人大马还有放了两呢，咋搞不到能洗白的证据？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>melvin95: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 18:41</span><br>
<span>所以你们真觉得这俩女学生的故意贩毒?</span><br>
<span>有些法律，不止是惩戒罪人也是警惕世人不要犯错</span><br>
<span>依我看应该在国内直播绞死，提升公民智商水平顺便提高一下警惕性</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1842582[250-300]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Zt 90后实习幼师帮外国男友带包裏，下飞机就被马来西亚警...[200-250]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1842582-1-1.html</link>
      <description>Zt 90后实习幼师帮外国男友带包裏，下飞机就被马来西亚警...&#13;
http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/145/w540h405/20190626/496f-hyzpvir0739332.png
&#13;
　　杨慧芳手机里有2张马来西亚当地报纸“星洲日报”的报道照片。记者看到，这篇报道的报道时间是2016年2月，文中明确说到，“这些被控贩毒的中国女子原本有24人，其中两人已无罪释放，目前还有22人被关押在加影女子监狱。消息说，这些被关押者中，有两人已被判死刑和15年监禁，但她们都还有机会上诉。涉嫌运毒来马而被捕的外国女子中，以中国女子人数最多，其次是伊朗、泰国、菲律宾、澳大利亚和乌克兰等。涉嫌运毒者在马国法律中，并不在“无罪推定原则”之列，因此要洗脱罪名是难如登天。”　　14年，这是1991年出生的四川姑娘周笑笑在马来西亚监狱里，要度过的日子。　　从成都一名普通在校大学生到异国锒铛入狱，她因为一段“爱情”，原本清澈的人生，被蒙上一层泼墨似的阴影。　　如今，她已失去自由5年。　　和她有着相仿经历的是宜宾姑娘张风玲。同年，1992年出生的张风玲在马来西亚吉隆坡国际机场被捕，等待她的可能是在异国的终身监禁。　　周笑笑当年的律师胡本俊曾经两度前往吉隆坡了解案情，他对此事的来龙去脉非常清楚。据他所知，这间位于吉隆坡附近的女子监狱，当时关押了七八名中国年轻女该。　　她们的罪名都与毒品有关。　　6月26日是国际禁毒日。我们想探究，这是一个怎样的陷阱，让涉世未深的年轻女孩纷纷掉入其中？我们更想把这个陷阱从阴暗的角落，拉到阳光下暴晒。让所有人都知道这个陷阱，无人再掉入其中。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/91/w540h351/20190626/fa59-hyzpvir0739392.jpg周笑笑被捕前与姐姐孩子的合照
&#13;
　　陷阱：破碎的“爱情梦”　　如果不出这场意外，90后周笑笑会顺利从西华大学毕业，或许会在成都的某所学校当一名教师。　　在大四时，周笑笑在城西一处幼儿园实习。和很多刚踏入社会的年轻姑娘一样，她觉得职场压力很大，想要通过提高英语水平为自己加分。在网络上找外国人聊天，这是周笑笑认为方便、实惠又安全的学习英语方法。　　在网上，她认识了一名老外，两人经常通过QQ**，交往颇为密切。过了一段时间，老外便向周笑笑表明了倾慕之心，开始追求周笑笑。　　周笑笑涉世未深，突如其来的异国“爱情梦”在她心里掀起些许涟漪。　　“你能给我送个包裹到马来西亚吗？”某天，这名外国人如往常一样和她聊天。他告诉周笑笑，自己做贸易生意，需要派人亲自从广州带拿样品到马来西亚。作为答谢，他可以提前支付周笑笑路费。　　周笑笑有些心动。如果节省一点，这些钱不仅可以旅游一圈，还可以给父母家人买一些礼物。更重要的是，她可以亲眼一见这网络中的“男友”。　　在2015年临近过年前，她只简单知会了母亲一声，便踏上了去马来西亚吉隆坡的行程。按照事先安排的行程，她被要求放弃成都直飞吉隆坡的航班，而选择先从成都到广州，在广州取到包裹之后，再到深圳，深圳辗转到香港，从香港飞往吉隆坡。　　单纯的周笑笑不知道，一个精心编织的陷阱正悄然等她入网。　　被困：“我被骗了，箱子里有毒品”　　下午4点左右，周笑笑的姐姐，周婷的手机响了。她看见来电显示是马来西亚，以为是骗子，便直接挂断了电话。没多久，父亲给周婷打来电话，他在电话里惊呼：“你妹妹出大事了！”　　“我被骗了，箱子里有毒品。”电话那头，周笑笑急得一直哭，一直哭。她不断重复着“我被骗了”。电话这头，听到“毒品”两个字，父亲也慌了。　　实际上，周笑笑刚下飞机，在吉隆坡机场就被警方扣下。在她的行李箱里，有一个黑色的包裹，里面有1.89公斤**。网上男友让她送的包裹是毒品。人赃俱获，周笑笑有口难辨，无法证明自己对此并不知情，只能打电话回国求助。　　1.89公斤的**，周笑笑将面临什么？当时，马来警方援引1952年危险毒品法令39B条文对此展开调查，一旦罪名成立，将被判处死刑。　　在这之前，周笑笑一家人从来没有出过国。周婷用“典型的草根”来形容自己的家庭，父母在外挣钱，周笑笑是留守儿童，从小自己管自己，经常吃方便面。周婷和周笑笑两姐妹感情好。周婷离家学习和工作较早。每次回家总要关心妹妹，从学校省钱给妹妹买零食。和所有年轻女孩一样，越长大，妹妹的心事就不爱向姐姐说了。两姐妹相差11岁，周婷认为这是有代沟。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/44/w540h304/20190626/b664-hyzpvir0739442.jpg
&#13;
　　周笑笑的姐姐周婷　　营救：陪伴女儿，母亲曾到马来西亚当餐厅服务员　　“不可能哦，是不是搞错了？”周婷的第一反应是震惊。冷静下来后，她马上分析事情的真伪和妹妹出走的意图。携带毒品是不是真的，还是传销组织要钱的说辞？妹妹是交友不慎误入歧途，为了赚钱已经变坏了？还是太单纯被人利用？无数个设想在周婷脑海里闪现。　　在得到中国驻马来西亚大使馆的确认信息后，彭州市外事办的工作人员告诉周婷，无论如何需先去一趟马来西亚见周笑笑，当面问清楚事情原委，才好规划下一步营救措施。　　这是周婷第一次出国。出发之前，她参加了多场会议。到了马来西亚的路线怎么走，先办哪件事，后找哪个人，和谁一起……细到该带什么样的衣服，护照放哪里，钱放哪里，住什么旅馆……成都市和彭州市的外事办工作人员事无巨细，一一叮嘱周婷。周婷心里忐忑，统统拿笔记下来。同时，律师胡本俊罗列了一长串问题，需要得到周笑笑的回答。　　到了吉隆坡，周婷聘请了一名马来西亚籍华人当翻译和司机。在监狱里，一见到姐姐，周笑笑开始大哭，释放出积蓄的所有委屈。　　看着惊慌失措的妹妹，周婷特别心疼。她拿出律师的问题，一条一条问妹妹。然而，得到有利证据并不多。　　那时，年味渐浓。“我们根本没有过年。”周婷说，突如其来的变故让“团圆饭”变成奢望。　　2015年6月，为了陪伴周笑笑，妈妈杨慧芳去马来西亚的一家餐厅当服务员。从杨慧芳住的地方去看女儿，需要约1个小时的车程。在马来西亚一年的时间，杨慧芳去看过周笑笑六七次。每次见到妈妈，周笑笑总会委屈地说，“妈妈，我受骗了。”想起女儿的样子，杨慧芳的声音开始哽咽，女儿在最好的年华失去了自由。　　求生：取包裹地属监控盲区，终被判入狱14年　　如今，周笑笑已在狱中待了约5年。　　5年之中，帮助周笑笑的各方努力一直没有停止。　　在得到周笑笑在广州所住的酒店位置之后，彭州公安机关曾连夜出发前往广州。在酒店的监控中，周笑笑空手出了酒店，拖着箱子回来，没有取包裹的画面。据周笑笑描述，包裹是在酒店附近的一个公交车站交接。那里正好是监控盲区。　　胡本俊认真查看了周笑笑与外国网友100多页的英文聊天记录，能够作为有利证据的也不多。　　胡本俊去吉隆坡看过2次周笑笑。“我刚看到她时，她看起来还比较镇定。我快要离开时，她突然崩溃大哭。”胡本俊回忆起当时的场景说，毕竟是个涉世未深的年轻女孩，镇定是强撑的。　　在2017年8月的审判中，周笑笑被判14年。　　胡本俊告诉记者，如果按照走私贩运毒品量刑，判决结果只有一个，就是死刑。现在周笑笑保住了性命，他认为，周笑笑在大学期间的良好表现，学校、同学以及实习幼儿园开的品行证明，很好地影响了判决结果。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/700/w540h960/20190626/e93f-hyzpvir0739506.jpg周笑笑在学校的表现证明
&#13;
　　周笑笑常从马来西亚的监狱中给姐姐打电话。“你还好吗？你的孩子们还好吗？”周笑笑从来都是报喜不报忧。周婷担心妹妹在狱中受欺负，但她不敢问。“害怕妹妹伤心，也害怕妹妹被欺负了她帮不上忙。”　　周笑笑喜欢看书。周婷买了很多书托律师带进去。《百年孤独》、《时间简史》、《遇见最好的自己》等都是周笑笑爱看的书。周婷说，带的书不能超过150页。遇到妹妹特别想看的厚书，就撕成2半带进去。　　在和记者的对话中，周婷总忍不住叹息：“这么小的年龄，一张白纸，就被泼了一身的墨，还没有出身社会，就经历了世界最阴暗的地方……”　　共性：周笑笑并非个例，另一名宜宾姑娘也是受害者　　在周笑笑出事半年后，另一名四川宜宾姑娘也遭遇了同样的情况。　　周婷的手机里有一个“家属联络小组”，里面有42个人。来自宜宾的张河是一名父亲，他在群里发了一条信息：“我去马来西亚的机票已经订好……有什么要我帮忙的请电话联系我……”。杨慧芳赶紧回复：“方便的话，帮助我们给周笑笑存一点话费……”　　张河的女儿张风玲1992年出生，毕业于西华大学。在张河眼里，女儿特别优秀，在校期间曾去美国交流学习。毕业后，张风玲曾在上海一家外资公司上班。　　2015年8月，张风玲的一名闺蜜告诉她，一名黑人老外托她带一个包裹到马来西亚，她太忙了，如果张风玲愿意去，对方可以预支了路费。当时张风玲从外资公司离职，她想着既可以帮闺蜜一个小忙，又可以旅游，何乐而不为。于是，张风玲先搭乘飞机到广州，在广州拿到包裹后，再从香港转机吉隆坡。　　和周笑笑一样，张风玲在广州交接包裹的地方是一个监控盲区。张河告诉记者，实际上，这个包裹是3.3公斤的**。而张风玲在马来西亚海关被当场抓获。　　2017年，张河在接受记者采访时曾很乐观。他用无罪辩护，希望女儿能当庭释放。“我们的胜诉几率可能比周笑笑大一些。因为我们的证据多一点。”那时，他充满希望地告诉记者。　　时隔两年，他带来的不是一个好消息。“败诉了，风铃可能要面临无期徒刑。”这个不懂英文的父亲，丝毫没有别的办法。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/388/w540h648/20190626/b6d4-hyzpvir0739561.jpg宜宾女孩张风铃在马来西亚的逮捕令
&#13;
　　“我给律师发短信不回，打电话不接，我也不知道怎么办了。”现在张河很迷茫。他告诉记者，他前前后后已用了约40万元。这对他来说是一笔不小的开支。他平时在工地上干活，在女儿出事之前，他从未出过国门。
&#13;
　　呼吁：涉世未深的女孩要当心，帮人带的东西可能是毒品　　让胡本俊不解的是，这么简单的一个陷阱，为何让这么多受害人“着了道”。　　杨慧芳手机里有2张马来西亚当地报纸“星洲日报”的报道照片。记者看到，这篇报道的报道时间是2016年2月，文中明确说到，“这些被控贩毒的中国女子原本有24人，其中两人已无罪释放，目前还有22人被关押在加影女子监狱。消息说，这些被关押者中，有两人已被判死刑和15年监禁，但她们都还有机会上诉。涉嫌运毒来马而被捕的外国女子中，以中国女子人数最多，其次是伊朗、泰国、菲律宾、澳大利亚和乌克兰等。涉嫌运毒者在马国法律中，并不在“无罪推定原则”之列，因此要洗脱罪名是难如登天。”　　文中把“毒贩中文流利，甜蜜蜜语，哄骗利诱”作为关键词。这和周笑笑和张风玲所遇到的情况非常相似。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/44/w540h304/20190626/c375-hyzpvir0739608.jpg周笑笑案件曾经的律师之一胡本俊
&#13;
　　“监狱里关了不少这样的嫌疑人，当时至少有七八个一样情况的案例。”这是胡本俊当年去马来西亚探望周笑笑时发现的。后来他总结这一现象说，这些都是涉世未深的年轻女孩，社会经验较浅，对外界又充满好奇。贩毒者就利用了这一点，“在网络丛林中，这些女孩就如猎物，被贩毒分子捕猎。”　　胡本俊想呼吁广大年轻人，特别是帮人带东西出入境，一定要提高警惕。“谈情说爱”已成为国际贩毒集团的一种新型运毒方式。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>燕之风: </b><br>
<span>日本前段时间有个女的帮别人带了一堆泡面进日本被抓了，泡面的面饼下面全是毒只能说不是自己经手买的并且全部拆开检查过的东西都不要带了</span><br>
</p><p><b>你妈的为什么: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 11:34</span><br>
<span>不是被骗的吗，根本并不知情</span><br>
<span>以前报道过有被抓的也说被骗</span><br>
<span>后来一查运了7 8次</span><br>
</p><p><b>守望深渊: </b><br>
<span>活尼玛该，赶紧该枪毙枪毙，该坐牢就坐牢</span><br>
</p><p><b>tttabc1: </b><br>
<span>制度运毒贩毒有一个算一个都该枪毙</span><br>
<span>楼里不知是真蠢蛋还是假圣母的，难道在做类似生意？</span><br>
</p><p><b>ntrntr1: </b><br>
<span>mellshon001 发表于 2019-6-27 14:31</span><br>
<span>所以说除非是亲手买的，不要帮别人带东西</span><br>
<span>那种非要让人给你个包裹让你带出/回国交给谁谁的，他们难道不会 ...</span><br>
<span>因为代购很多吧。。。国外留学生群普遍帮别人带东西10欧/公斤，奢侈品包另算，回国带回来也是10欧/公斤，因为邮寄费太贵了，有的忘拿东西或者家里人做了东西也有给钱叫别人帮带的，我是懒+缺钱可以代购游戏本懒得搞这些。。。</span><br>
<span>帮熟人带酒倒是别人指定了牌子我自己去买的。。。还好还好</span><br>
</p><p><b>守望深渊: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 11:20</span><br>
<span>可怜</span><br>
<span>还有前面这指责受害人的是什么脑回路</span><br>
<span>哪个是受害人？毒品一条链上的都该死</span><br>
</p><p><b>落墨无忧: </b><br>
<span>麻烦大马把她们关到死，别放回来</span><br>
</p><p><b>矢吹奈子: </b><br>
<span>tiandao 发表于 2019-6-27 13:06</span><br>
<span>记得原来看新闻里说过毒贩用的一种办法。找几个替罪羊，骗他们去运毒，然后主动向公安举报，公安组织人力 ...</span><br>
<span>西南边境有过更神奇的玩法，曾经边检有过举报奖励，按重量付奖金，就有毒贩用边角料掺废品做出一大包毒让赌狗运，然后直接向边检举报骗奖金…</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI RVL-AL09, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>亚历克赛 发表于 2019-6-27 14:37</span><br>
<span>只有我一个人觉得她们很可怜吗</span><br>
<span>纵观全部，看样子是的，就你一个</span><br>
</p><p><b>一三五七九: </b><br>
<span>有哪些罪行是说句我不知道就能免责的？</span><br>
</p><p><b>py_250: </b><br>
<span>tiandao 发表于 2019-6-27 11:09</span><br>
<span>国内出境时是怎么逃过安检的？如果在国内被抓后果还好点，至少父母探视容易 ...</span><br>
<span>国内抓怕是父母上坟容易吧</span><br>
</p><p><b>夜光铃: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-6-27 15:07</span><br>
<span>纵观全部，看样子是的，就你一个</span><br>
<span>前面楼还是有一个和大家麻相互理解的</span><br>
</p><p><b>黄耀明: </b><br>
<span>rbh0830 发表于 2019-6-27 11:18</span><br>
<span>这种事没办法的。家里朋友家的女儿是在国外上学做代购，结果回国的时候带的箱酒里有毒品被判了死刑。父母都 ...</span><br>
<span>那后来真死刑了吗？</span><br>
<span>总觉得事情没有表面这么简单</span><br>
</p><p><b>彼夏伊始: </b><br>
<span>首先毒是最恨的一个，然后每次这种新闻受害者都是说被骗的，不想想真人都没见过和认真了解的，就这么心大吗</span><br>
<span>—— 来自 samsung SM-G9350, Android 7.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>莉蒂亚丝: </b><br>
<span> 本帖最后由 莉蒂亚丝 于 2019-6-27 15:27 编辑 </span><br>
<span>毒贩死不足惜，如果按我国刑法量刑到了死刑的话，最好都引渡回国枪毙，以告慰牺牲的缉毒战士。</span><br>
<span>前面还有信毒贩的，真的搞笑。你要是哪天犯罪了，也会满口谎话说自己是被骗的、不是故意的、不小心的。难道你还会说，对对对，我就是故意要犯罪的，赶紧从重判罚？</span><br>
<span>做好伪装、掩饰，专程人肉转运，还说是被骗，这也能信。</span><br>
</p><p><b>wuxan94: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 12:50</span><br>
<span>外交部能不能出面帮帮这些蠢姑娘?蛮可怜的。</span><br>
<span>谁来帮帮每年牺牲三位数的缉毒警～</span><br>
</p><p><b>7227: </b><br>
<span>cubesun 发表于 2019-6-27 12:21</span><br>
<span>奇怪的就是你越是加强宣传，这样的事反而更多。</span><br>
<span>比如往飞机引擎丢硬币祈福，以前他妈根本听都没听过，现在 ...</span><br>
<span>应该是报道的也多了，以前也有只是没在公众视野里</span><br>
</p><p><b>hcmn: </b><br>
<span>这些人的智商，还是死在外面吧</span><br>
</p><p><b>quinaeus: </b><br>
<span>rbh0830 发表于 2019-6-27 11:18</span><br>
<span>这种事没办法的。家里朋友家的女儿是在国外上学做代购，结果回国的时候带的箱酒里有毒品被判了死刑。父母都 ...</span><br>
<span>这不是代购了吧？代购不是自己亲自去商场买东西吗？这种是帮人带货了吧？</span><br>
</p><p><b>hardwell: </b><br>
<span>pagedown 发表于 2019-6-27 13:05</span><br>
<span>我觉得当地警方的想法是没有必要向你透露太多办案的细节，他们在面对你键盘质疑和花费精力披露整个案件经 ...</span><br>
<span>我有提到警察吗？你扣的帽子我不接。</span><br>
<span>文中提到当地法律只要是运毒都直接有罪推断，即使里面有人是在不知情的情况下运的，也要受惩罚。我为其中不知情的感到可怜有啥问题？</span><br>
<span>你们认为里面都是知情的，完全不信文中的内容，但也提不出啥可信的证据。</span><br>
<span>没啥可说的</span><br>
</p><p><b>不做手残党: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-06-27 15:28:59</span><br>
<span>我有提到警察吗？你扣的帽子我不接。</span><br>
<span>文中提到当地法律只要是运毒都直接有罪推断，即使里面有人是在不知 ...毒品本来就该有罪推断</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>rbh0830: </b><br>
<span>黄耀明 发表于 2019-6-27 15:21</span><br>
<span>那后来真死刑了吗？</span><br>
<span>总觉得事情没有表面这么简单</span><br>
<span>家里人说得时候，是说已经判了。当时是我也在国外留学，我家里拿这个事跟我说让我注意。</span><br>
</p><p><b>balala: </b><br>
<span>饭来张口 发表于 2019-6-27 11:15</span><br>
<span>1.就没有油腻肥宅处男怀揣着打炮梦飞赴马来西亚见女网友的吗？</span><br>
<span>是有这种情况没报道，还是真的ezg好骗？</span><br>
<span>想 ...</span><br>
<span>宅男不爱出门，也不想见人</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span> 本帖最后由 kamarus 于 2019-6-27 15:40 编辑 </span><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 15:28</span><br>
<span>我有提到警察吗？你扣的帽子我不接。</span><br>
<span>文中提到当地法律只要是运毒都直接有罪推断，即使里面有人是在不知 ...</span><br>
<span>Malaysian Law Dangerous Drugs Act 1952</span><br>
<span> clear dot</span><br>
<span>Presumptions</span><br>
<span>Any person who is found to have had in custody or under his control anything whatsoever containing any dangerous drug shall, until the contrary is proved, be deemed to have been in possession of such drug and shall, until the contrary is proved, be deemed to have known the nature of such drug.</span><br>
<span>Any person who is found in possession of:</span><br>
<span>15 grammes or more in weight of heroin;</span><br>
<span>15 grammes or more in weight of morphine;</span><br>
<span>15 grammes or more in weight of monoacetylmorphines;</span><br>
<span>a total of 15 grammes or more in weight of heroin, morphine and monoacetylmorphines or a total of 15 grammes or more in weight of any two of the said dangerous drugs;</span><br>
<span>1,000 grammes or more in weight of prepared opium;</span><br>
<span>1,000 grammes or more in weight of raw opium;</span><br>
<span>a total of 1,000 grammes or more in weight or prepared opium and raw opium;</span><br>
<span>200 grammes or more in weight of cannabis;</span><br>
<span>200 grammes or more in weight of cannabis resin;</span><br>
<span>a total of 200 grammes or more in weight of cannabis and cannabis resin; otherwise than in accordance with the authority of this Act or any other written law, shall be presumed, until the contrary is proved, to be trafficking in the said drug;</span><br>
<span>40 grammes or more in weight of cocaine; or</span><br>
<span>2,000 grammes or more in weight of coca leaves,</span><br>
<span>otherwise than in accordance with the authority of this Act or any other written law shall be presumed, until the contrary is proved, to be trafficking in the said drug.</span><br>
<span>Any person who is found to have had in his possession or under his control or subject to his order any document of title relating to any dangerous drug shall, until the contrary is proved, be deemed to have known the nature of such drug.</span><br>
<span>The foregoing offence is punishable under Section 39B which is as follows:</span><br>
<span>39B Trafficking in dangerous drug</span><br>
<span>(1)        No person shall, on his own behalf or on behalf of any person, whether or not such person is in Malaysia:</span><br>
<span>traffic in a dangerous drug;</span><br>
<span>offer to traffic in a dangerous drug; or</span><br>
<span>do or offer to do an act preparatory to or for the purpose of trafficking in a dangerous drug.</span><br>
<span>Any person who contravenes any of the provisions of subsection (1) shall be guilty of an offence against this Act and shall be punished on conviction with death.</span><br>
<span> SECTIONS       OFFENCE/DRUG TYPE           PUNISHMENT</span><br>
<span> SEC. 39B        </span><br>
<span>In possession of 15 gm or more heroin and morphine</span><br>
<span>In possession of 1,000 gm or more opium (raw or prepared);</span><br>
<span>In possession of 200 gm or more cannabis;</span><br>
<span>In possession of 40 gm or more cocaine.</span><br>
<span>Mandatory death</span><br>
<span> SEC.39A(2)        </span><br>
<span>In possession of 5-15 gm of heroin or morphine</span><br>
<span>In possession of 250 – 1,000 gm of opium (raw or prepared)</span><br>
<span>In possession of 50 – 200 gm of cannabis</span><br>
<span>In possession of 15 gm or more of cocaine</span><br>
<span>In possession of 750 gm or more of coca leaves</span><br>
<span>Imprisonment for life or imprisonment not less than five years and with whipping not less than 10 strokes.</span><br>
<span> SEC. 39A (1)        </span><br>
<span>In possession of 2-5gm of heroin or morphine</span><br>
<span>In possession of 5-15 gm of cocoaine</span><br>
<span>In possession of 20-50 gm of cannabis;</span><br>
<span>In possession of 100-250 gm of opium (raw or prepared);</span><br>
<span>In possession of 250-750 gm of coca leaves</span><br>
<span>Imprisonment not less than two years and not exceeding five years and whipping not less than three strokes but not more than nine strokes</span><br>
<span> SEC. 6B        </span><br>
<span>Cultivation of cannabis</span><br>
<span>Life imprisonment andwhipping not less than six strokes</span><br>
<span> SEC.6        </span><br>
<span>In possession of less than 5 gm of raw opium, or coca leaves or cannabis poppy plants (poppy straw) or cannabis resin or poppy</span><br>
<span>Imprisonment not exceeding five years and fine not exceeding Rm 20,000/-</span><br>
<span> SEC.9        </span><br>
<span>In possession of less than 100 gm of prepared opium</span><br>
<span>Imprisonment not exceeding five years and fine not exceeding RM 20,000/-</span><br>
<span> SEC.12 (3)        </span><br>
<span>In possession of less than 2 gm of heroin or morphine</span><br>
<span>Imprisonment not exceeding five years and fine not exceeding RM 20,000/-</span><br>
<span> SEC.15 (a)        </span><br>
<span>Self administration of heroin or morphine</span><br>
<span>Imprisonment not exceeding two years and fine not exceeding RM 20,000/-</span><br>
<span>有说只要证明是不知情的就能免罪，不要乱传。</span><br>
<span>马来西亚刑法用的English law，不至于连这点东西都做不到。</span><br>
<span>换句话说这群货色没放出来绝对是有直接证据了，公诉证据必然是99%说服力的。</span><br>
</p><p><b>refo2613: </b><br>
<span>我记得中国运毒也是有罪推论</span><br>
<span>只要行李上有毒品，基本上就进去了</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>少了“外国男友”这四个字，泥潭肥宅的同情心就会长出来那么一丁点。现在嘛，我也不同情，外国关一辈子吧，别放回来了(^_^)</span><br>
</p><p><b>hardwell: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2019-6-27 15:34</span><br>
<span>Malaysian Law Dangerous Drugs Act 1952</span><br>
<span> clear dot</span><br>
<span>这条法律不就是文中所说的有罪推断吗，有啥问题吗？</span><br>
</p><p><b>ellis0811: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-06-27 13:08:51</span><br>
<span>前面的盼着自己同胞客死他乡提高平均智商，真冷漠啊这种傻逼的同胞还是您自己当去吧</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 15:39</span><br>
<span>这条法律不就是文中所说的有罪推断吗，有啥问题吗？</span><br>
<span>有罪推断只是说开始认为其有罪，有反驳证据的可以判无罪。</span><br>
<span>你的意思更像是说有罪推断就直接判了</span><br>
</p><p><b>hardwell: </b><br>
<span>不做手残党 发表于 2019-6-27 15:30</span><br>
<span>毒品本来就该有罪推断</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>这点没错，希望那些不知情的可以打赢官司早日回家，知情的也早日吃花生米</span><br>
</p><p><b>PLD: </b><br>
<span>女拳师呢</span><br>
</p><p><b>守望深渊: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 12:50</span><br>
<span>外交部能不能出面帮帮这些蠢姑娘?蛮可怜的。</span><br>
<span>还是你们键盘圣母最有爱</span><br>
</p><p><b>这不科学: </b><br>
<span>代购违禁品，海星</span><br>
<span>而且还能过香港检查，编这新闻的作者脑子还好吗</span><br>
</p><p><b>daniaoren: </b><br>
<span>rbh0830 发表于 2019-6-27 11:18</span><br>
<span>这种事没办法的。家里朋友家的女儿是在国外上学做代购，结果回国的时候带的箱酒里有毒品被判了死刑。父母都 ...</span><br>
<span>这是啥情况？为啥酒里会有毒品……</span><br>
</p><p><b>永远: </b><br>
<span>仇女论坛诚不我欺</span><br>
<span>女人出了事+和免费有关=Ezg不值得同情</span><br>
<span>你们自己摸摸良心毕业时心理成熟吗？没在社会上吃亏吗？</span><br>
<span>我个人如果没有参加安全培训，也不会知道这些案例。</span><br>
<span>跨国帮带包裹可能我会犹豫，但最极端的一个故事。</span><br>
<span>一个国人姑娘在海外餐厅，被一个老太太拜托看下行李，老太太去洗手间。结果老太太没回来，警察过来把姑娘带走了，包里搜出了东西。</span><br>
<span>当时听到真觉得要我我也挨了。</span><br>
<span>报道也说了，有很多国家的姑娘遭遇类似情况，你们却在狂欢指责受害者都是爱占便宜的Ezg天真活该出事</span><br>
</p><p><b>daniaoren: </b><br>
<span>rbh0830 发表于 2019-6-27 12:11</span><br>
<span>帮带的东西一定要好好检查，这个人虽然是代购，这箱酒其实是帮带的。详细没问，说不定毒是藏在填充物里的 ...</span><br>
<span>防不胜防……</span><br>
</p><p><b>pagedown: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 15:28</span><br>
<span>我有提到警察吗？你扣的帽子我不接。</span><br>
<span>文中提到当地法律只要是运毒都直接有罪推断，即使里面有人是在不知 ...</span><br>
<span>1，文中提到法律惩罚不知情者。</span><br>
<span>2，文中提到这些人自称不知情。</span><br>
<span>3，文中没有提到这些人被判是因为“知情”还是“不知情”。</span><br>
<span>但是记者把第1和第2连起来说，隐瞒第3条，就是让你这种人理性思考舌战群雄给他增加点击率的，做别人的肉鸡还自认为合理质疑是不是感觉人生很充实？</span><br>
</p><p><b>hardwell: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2019-6-27 15:41</span><br>
<span>有罪推断只是说开始认为其有罪，有反驳证据的可以判无罪。</span><br>
<span>你的意思更像是说有罪推断就直接判了 ...</span><br>
<span>文中已经有两个人无罪释放了呀，剩下的要么真的不知情，要么就是知法犯法，前者我同情，后者该吃花生米</span><br>
</p><p><b>不做手残党: </b><br>
<span>永远 发表于 2019-06-27 15:48:30</span><br>
<span>指责毒贩子叫仇女？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>不做手残党: </b><br>
<span>永远 发表于 2019-06-27 15:48:30</span><br>
<span>泥潭冷无缺毕业时候就算吃过亏有几个是吃这种亏？</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>守望深渊: </b><br>
<span>亚历克赛 发表于 2019-6-27 14:37</span><br>
<span>只有我一个人觉得她们很可怜吗</span><br>
<span>说句难听的，你们这种键盘圣母同罪</span><br>
</p><p><b>diron2000: </b><br>
<span>永远 发表于 2019-6-27 15:48</span><br>
<span>仇女论坛诚不我欺</span><br>
<span>女人出了事+和免费有关=Ezg不值得同情</span><br>
<span>你们自己摸摸良心毕业时心理成熟吗？没在社 ...</span><br>
<span>这种只要店里有监控的话很容易证明清白的吧？就算店里没监控，城市里也能调取监控加上个人调查我觉得洗脱的问题也不大，不然如果有意要坑害一个人实在太容易了</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>永远 发表于 2019-6-27 15:48</span><br>
<span>仇女论坛诚不我欺</span><br>
<span>女人出了事+和免费有关=Ezg不值得同情</span><br>
<span>你们自己摸摸良心毕业时心理成熟吗？没在社 ...</span><br>
<span>别的不说 有人让我放弃直达航班绕一圈去广州拿个包裹 就算是合法的东西我也让他滚蛋 那么这群女人的问题在哪呢？</span><br>
</p><p><b>永远: </b><br>
<span>pagedown 发表于 2019-6-27 15:51</span><br>
<span>1，文中提到法律惩罚不知情者。</span><br>
<span>2，文中提到这些人自称不知情。</span><br>
<span>3，文中没有提到这些人被判是因为“知情 ...</span><br>
<span> 他们放屁可以，你放下身段和他们讲道理你也是傻逼</span><br>
<span>这种看似中立的不败理论真是佩服佩服。</span><br>
<span>我虽然不专业，但培训时教官告诫我们，这种事情遇到大概率救不了</span><br>
<span>在海外自证无罪不是那么简单的</span><br>
</p><p><b>守望深渊: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 15:28</span><br>
<span>我有提到警察吗？你扣的帽子我不接。</span><br>
<span>文中提到当地法律只要是运毒都直接有罪推断，即使里面有人是在不知 ...</span><br>
<span>你是瞎子巨魔，明明白白说了100页的对话中根本没有不知道的证据，你还装尼玛什么圣母b呢</span><br>
</p><p><b>永远: </b><br>
<span>不做手残党 发表于 2019-6-27 15:53</span><br>
<span>指责毒贩子叫仇女？</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>你觉得好心在餐厅帮老太太看个包也能算毒贩那我真不知道说什么了。</span><br>
</p><p><b>冥河娃娃: </b><br>
<span>永远 发表于 2019-6-27 15:48</span><br>
<span>仇女论坛诚不我欺</span><br>
<span>女人出了事+和免费有关=Ezg不值得同情</span><br>
<span>你们自己摸摸良心毕业时心理成熟吗？没在社 ...</span><br>
<span>判得厉害的偏偏都是不免费的。</span><br>
<span>好好看看原文，这两个女人都是拿着能旅游一圈的经费出去的，有人给你上万让你带个包裹，你会带吗？</span><br>
<span>上百页的聊天记录，也不能否认一个最基础的事实——拿钱了。</span><br>
</p><p><b>ntrntr1: </b><br>
<span>永远 发表于 2019-6-27 15:48</span><br>
<span>仇女论坛诚不我欺</span><br>
<span>女人出了事+和免费有关=Ezg不值得同情</span><br>
<span>你们自己摸摸良心毕业时心理成熟吗？没在社 ...</span><br>
<span>这个是真的智商低了吧。。。拿东西可以说缺心眼</span><br>
<span>但为啥要去广州拿香港转不是从广州邮过来自己直飞呢，国内邮费这么便宜</span><br>
</p><p><b>不做手残党: </b><br>
<span>永远 发表于 2019-06-27 16:00:53</span><br>
<span>你觉得好心在餐厅帮老太太看个包也能算毒贩那我真不知道说什么了。能洗脱的不是，那么主楼里面洗脱不了的不是毒贩还是什么？100页聊天记录都拿不出洗脱办法的受害者</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>luoxuana: </b><br>
<span>饭来张口 发表于 2019-6-27 11:15</span><br>
<span>1.就没有油腻肥宅处男怀揣着打炮梦飞赴马来西亚见女网友的吗？</span><br>
<span>是有这种情况没报道，还是真的ezg好骗？</span><br>
<span>想 ...</span><br>
<span>1.肥仔都是缩宅，有飞去马来西亚的行动力就不会是肥宅了</span><br>
<span>2.估计太多EZ帮外国男友带毒了，马来西亚警方一看见来自中国的单身女性就会提高警惕了。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1842582[200-250]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Zt 90后实习幼师帮外国男友带包裏，下飞机就被马来西亚警...[150-200]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1842582-1-1.html</link>
      <description>Zt 90后实习幼师帮外国男友带包裏，下飞机就被马来西亚警...&#13;
http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/145/w540h405/20190626/496f-hyzpvir0739332.png
&#13;
　　杨慧芳手机里有2张马来西亚当地报纸“星洲日报”的报道照片。记者看到，这篇报道的报道时间是2016年2月，文中明确说到，“这些被控贩毒的中国女子原本有24人，其中两人已无罪释放，目前还有22人被关押在加影女子监狱。消息说，这些被关押者中，有两人已被判死刑和15年监禁，但她们都还有机会上诉。涉嫌运毒来马而被捕的外国女子中，以中国女子人数最多，其次是伊朗、泰国、菲律宾、澳大利亚和乌克兰等。涉嫌运毒者在马国法律中，并不在“无罪推定原则”之列，因此要洗脱罪名是难如登天。”　　14年，这是1991年出生的四川姑娘周笑笑在马来西亚监狱里，要度过的日子。　　从成都一名普通在校大学生到异国锒铛入狱，她因为一段“爱情”，原本清澈的人生，被蒙上一层泼墨似的阴影。　　如今，她已失去自由5年。　　和她有着相仿经历的是宜宾姑娘张风玲。同年，1992年出生的张风玲在马来西亚吉隆坡国际机场被捕，等待她的可能是在异国的终身监禁。　　周笑笑当年的律师胡本俊曾经两度前往吉隆坡了解案情，他对此事的来龙去脉非常清楚。据他所知，这间位于吉隆坡附近的女子监狱，当时关押了七八名中国年轻女该。　　她们的罪名都与毒品有关。　　6月26日是国际禁毒日。我们想探究，这是一个怎样的陷阱，让涉世未深的年轻女孩纷纷掉入其中？我们更想把这个陷阱从阴暗的角落，拉到阳光下暴晒。让所有人都知道这个陷阱，无人再掉入其中。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/91/w540h351/20190626/fa59-hyzpvir0739392.jpg周笑笑被捕前与姐姐孩子的合照
&#13;
　　陷阱：破碎的“爱情梦”　　如果不出这场意外，90后周笑笑会顺利从西华大学毕业，或许会在成都的某所学校当一名教师。　　在大四时，周笑笑在城西一处幼儿园实习。和很多刚踏入社会的年轻姑娘一样，她觉得职场压力很大，想要通过提高英语水平为自己加分。在网络上找外国人聊天，这是周笑笑认为方便、实惠又安全的学习英语方法。　　在网上，她认识了一名老外，两人经常通过QQ**，交往颇为密切。过了一段时间，老外便向周笑笑表明了倾慕之心，开始追求周笑笑。　　周笑笑涉世未深，突如其来的异国“爱情梦”在她心里掀起些许涟漪。　　“你能给我送个包裹到马来西亚吗？”某天，这名外国人如往常一样和她聊天。他告诉周笑笑，自己做贸易生意，需要派人亲自从广州带拿样品到马来西亚。作为答谢，他可以提前支付周笑笑路费。　　周笑笑有些心动。如果节省一点，这些钱不仅可以旅游一圈，还可以给父母家人买一些礼物。更重要的是，她可以亲眼一见这网络中的“男友”。　　在2015年临近过年前，她只简单知会了母亲一声，便踏上了去马来西亚吉隆坡的行程。按照事先安排的行程，她被要求放弃成都直飞吉隆坡的航班，而选择先从成都到广州，在广州取到包裹之后，再到深圳，深圳辗转到香港，从香港飞往吉隆坡。　　单纯的周笑笑不知道，一个精心编织的陷阱正悄然等她入网。　　被困：“我被骗了，箱子里有毒品”　　下午4点左右，周笑笑的姐姐，周婷的手机响了。她看见来电显示是马来西亚，以为是骗子，便直接挂断了电话。没多久，父亲给周婷打来电话，他在电话里惊呼：“你妹妹出大事了！”　　“我被骗了，箱子里有毒品。”电话那头，周笑笑急得一直哭，一直哭。她不断重复着“我被骗了”。电话这头，听到“毒品”两个字，父亲也慌了。　　实际上，周笑笑刚下飞机，在吉隆坡机场就被警方扣下。在她的行李箱里，有一个黑色的包裹，里面有1.89公斤**。网上男友让她送的包裹是毒品。人赃俱获，周笑笑有口难辨，无法证明自己对此并不知情，只能打电话回国求助。　　1.89公斤的**，周笑笑将面临什么？当时，马来警方援引1952年危险毒品法令39B条文对此展开调查，一旦罪名成立，将被判处死刑。　　在这之前，周笑笑一家人从来没有出过国。周婷用“典型的草根”来形容自己的家庭，父母在外挣钱，周笑笑是留守儿童，从小自己管自己，经常吃方便面。周婷和周笑笑两姐妹感情好。周婷离家学习和工作较早。每次回家总要关心妹妹，从学校省钱给妹妹买零食。和所有年轻女孩一样，越长大，妹妹的心事就不爱向姐姐说了。两姐妹相差11岁，周婷认为这是有代沟。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/44/w540h304/20190626/b664-hyzpvir0739442.jpg
&#13;
　　周笑笑的姐姐周婷　　营救：陪伴女儿，母亲曾到马来西亚当餐厅服务员　　“不可能哦，是不是搞错了？”周婷的第一反应是震惊。冷静下来后，她马上分析事情的真伪和妹妹出走的意图。携带毒品是不是真的，还是传销组织要钱的说辞？妹妹是交友不慎误入歧途，为了赚钱已经变坏了？还是太单纯被人利用？无数个设想在周婷脑海里闪现。　　在得到中国驻马来西亚大使馆的确认信息后，彭州市外事办的工作人员告诉周婷，无论如何需先去一趟马来西亚见周笑笑，当面问清楚事情原委，才好规划下一步营救措施。　　这是周婷第一次出国。出发之前，她参加了多场会议。到了马来西亚的路线怎么走，先办哪件事，后找哪个人，和谁一起……细到该带什么样的衣服，护照放哪里，钱放哪里，住什么旅馆……成都市和彭州市的外事办工作人员事无巨细，一一叮嘱周婷。周婷心里忐忑，统统拿笔记下来。同时，律师胡本俊罗列了一长串问题，需要得到周笑笑的回答。　　到了吉隆坡，周婷聘请了一名马来西亚籍华人当翻译和司机。在监狱里，一见到姐姐，周笑笑开始大哭，释放出积蓄的所有委屈。　　看着惊慌失措的妹妹，周婷特别心疼。她拿出律师的问题，一条一条问妹妹。然而，得到有利证据并不多。　　那时，年味渐浓。“我们根本没有过年。”周婷说，突如其来的变故让“团圆饭”变成奢望。　　2015年6月，为了陪伴周笑笑，妈妈杨慧芳去马来西亚的一家餐厅当服务员。从杨慧芳住的地方去看女儿，需要约1个小时的车程。在马来西亚一年的时间，杨慧芳去看过周笑笑六七次。每次见到妈妈，周笑笑总会委屈地说，“妈妈，我受骗了。”想起女儿的样子，杨慧芳的声音开始哽咽，女儿在最好的年华失去了自由。　　求生：取包裹地属监控盲区，终被判入狱14年　　如今，周笑笑已在狱中待了约5年。　　5年之中，帮助周笑笑的各方努力一直没有停止。　　在得到周笑笑在广州所住的酒店位置之后，彭州公安机关曾连夜出发前往广州。在酒店的监控中，周笑笑空手出了酒店，拖着箱子回来，没有取包裹的画面。据周笑笑描述，包裹是在酒店附近的一个公交车站交接。那里正好是监控盲区。　　胡本俊认真查看了周笑笑与外国网友100多页的英文聊天记录，能够作为有利证据的也不多。　　胡本俊去吉隆坡看过2次周笑笑。“我刚看到她时，她看起来还比较镇定。我快要离开时，她突然崩溃大哭。”胡本俊回忆起当时的场景说，毕竟是个涉世未深的年轻女孩，镇定是强撑的。　　在2017年8月的审判中，周笑笑被判14年。　　胡本俊告诉记者，如果按照走私贩运毒品量刑，判决结果只有一个，就是死刑。现在周笑笑保住了性命，他认为，周笑笑在大学期间的良好表现，学校、同学以及实习幼儿园开的品行证明，很好地影响了判决结果。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/700/w540h960/20190626/e93f-hyzpvir0739506.jpg周笑笑在学校的表现证明
&#13;
　　周笑笑常从马来西亚的监狱中给姐姐打电话。“你还好吗？你的孩子们还好吗？”周笑笑从来都是报喜不报忧。周婷担心妹妹在狱中受欺负，但她不敢问。“害怕妹妹伤心，也害怕妹妹被欺负了她帮不上忙。”　　周笑笑喜欢看书。周婷买了很多书托律师带进去。《百年孤独》、《时间简史》、《遇见最好的自己》等都是周笑笑爱看的书。周婷说，带的书不能超过150页。遇到妹妹特别想看的厚书，就撕成2半带进去。　　在和记者的对话中，周婷总忍不住叹息：“这么小的年龄，一张白纸，就被泼了一身的墨，还没有出身社会，就经历了世界最阴暗的地方……”　　共性：周笑笑并非个例，另一名宜宾姑娘也是受害者　　在周笑笑出事半年后，另一名四川宜宾姑娘也遭遇了同样的情况。　　周婷的手机里有一个“家属联络小组”，里面有42个人。来自宜宾的张河是一名父亲，他在群里发了一条信息：“我去马来西亚的机票已经订好……有什么要我帮忙的请电话联系我……”。杨慧芳赶紧回复：“方便的话，帮助我们给周笑笑存一点话费……”　　张河的女儿张风玲1992年出生，毕业于西华大学。在张河眼里，女儿特别优秀，在校期间曾去美国交流学习。毕业后，张风玲曾在上海一家外资公司上班。　　2015年8月，张风玲的一名闺蜜告诉她，一名黑人老外托她带一个包裹到马来西亚，她太忙了，如果张风玲愿意去，对方可以预支了路费。当时张风玲从外资公司离职，她想着既可以帮闺蜜一个小忙，又可以旅游，何乐而不为。于是，张风玲先搭乘飞机到广州，在广州拿到包裹后，再从香港转机吉隆坡。　　和周笑笑一样，张风玲在广州交接包裹的地方是一个监控盲区。张河告诉记者，实际上，这个包裹是3.3公斤的**。而张风玲在马来西亚海关被当场抓获。　　2017年，张河在接受记者采访时曾很乐观。他用无罪辩护，希望女儿能当庭释放。“我们的胜诉几率可能比周笑笑大一些。因为我们的证据多一点。”那时，他充满希望地告诉记者。　　时隔两年，他带来的不是一个好消息。“败诉了，风铃可能要面临无期徒刑。”这个不懂英文的父亲，丝毫没有别的办法。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/388/w540h648/20190626/b6d4-hyzpvir0739561.jpg宜宾女孩张风铃在马来西亚的逮捕令
&#13;
　　“我给律师发短信不回，打电话不接，我也不知道怎么办了。”现在张河很迷茫。他告诉记者，他前前后后已用了约40万元。这对他来说是一笔不小的开支。他平时在工地上干活，在女儿出事之前，他从未出过国门。
&#13;
　　呼吁：涉世未深的女孩要当心，帮人带的东西可能是毒品　　让胡本俊不解的是，这么简单的一个陷阱，为何让这么多受害人“着了道”。　　杨慧芳手机里有2张马来西亚当地报纸“星洲日报”的报道照片。记者看到，这篇报道的报道时间是2016年2月，文中明确说到，“这些被控贩毒的中国女子原本有24人，其中两人已无罪释放，目前还有22人被关押在加影女子监狱。消息说，这些被关押者中，有两人已被判死刑和15年监禁，但她们都还有机会上诉。涉嫌运毒来马而被捕的外国女子中，以中国女子人数最多，其次是伊朗、泰国、菲律宾、澳大利亚和乌克兰等。涉嫌运毒者在马国法律中，并不在“无罪推定原则”之列，因此要洗脱罪名是难如登天。”　　文中把“毒贩中文流利，甜蜜蜜语，哄骗利诱”作为关键词。这和周笑笑和张风玲所遇到的情况非常相似。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/44/w540h304/20190626/c375-hyzpvir0739608.jpg周笑笑案件曾经的律师之一胡本俊
&#13;
　　“监狱里关了不少这样的嫌疑人，当时至少有七八个一样情况的案例。”这是胡本俊当年去马来西亚探望周笑笑时发现的。后来他总结这一现象说，这些都是涉世未深的年轻女孩，社会经验较浅，对外界又充满好奇。贩毒者就利用了这一点，“在网络丛林中，这些女孩就如猎物，被贩毒分子捕猎。”　　胡本俊想呼吁广大年轻人，特别是帮人带东西出入境，一定要提高警惕。“谈情说爱”已成为国际贩毒集团的一种新型运毒方式。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>jy000129: </b><br>
<span>这要能脱罪，以后每天几十万“不知情”的人出入境了</span><br>
</p><p><b>左道: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 13:08</span><br>
<span>前面的盼着自己同胞客死他乡提高平均智商，真冷漠啊</span><br>
<span>太对了，S1就是冷无缺啊，不爽不要玩</span><br>
</p><p><b>cyjzerger: </b><br>
<span>引用第139楼#@qqqy于2019-06-27 13:08发表的:</span><br>
<span>前面的盼着自己同胞客死他乡提高平均智商，真冷漠啊</span><br>
<span>@#@qqqy</span><br>
<span>赶紧全部死在马来西亚有助于提高国内人口平均智力，因为人类的智力多数遗传自母亲，这些个蠢逼女人没机会繁衍后代对谁都好，另外我看你这么卖力的洗地打感情牌，毒狗跑来造舆论了？</span><br>
<span>----发送自 vivo vivo NEX S,Android 9</span><br>
</p><p><b>七里由馬: </b><br>
<span>上将郝萌 发表于 2019-6-27 11:42</span><br>
<span>代购的不知道自己的货里有毒是什么情况</span><br>
<span>液体正常就不能过起飞机场的安检，说不知道骗谁呢。</span><br>
</p><p><b>一个陆仁贾: </b><br>
<span>好像这种事还不少</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>zephyrus99: </b><br>
<span>七里由馬 发表于 2019-6-27 13:20</span><br>
<span>液体正常就不能过起飞机场的安检，说不知道骗谁呢。</span><br>
<span>可以托运啊</span><br>
</p><p><b>月形翔: </b><br>
<span>kf9999 发表于 2019-6-27 13:13</span><br>
<span>出入境口岸多做宣传，24小时播放案例应该可以避免不少类似的悲剧</span><br>
<span>那些人并非完全不知情，其实多少是知道的，抱有侥幸心理</span><br>
<span>律师查了100页聊天记录都没有证明她不知情的证据</span><br>
<span>也就是提交了这100页聊天记录，检方能找出她受到暗示的地方</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>姜子牙 发表于 2019-6-27 13:13</span><br>
<span>几年前日本那个70岁的县议员带毒都被执行死刑了。 这方面必须要服啊。</span><br>
<span>那老头不是75岁不适用死刑了吗</span><br>
</p><p><b>Samvery: </b><br>
<span>女人都是无辜的，都是男性迫害啊</span><br>
</p><p><b>真田丸: </b><br>
<span>受骗呵呵，有些人还真好骗</span><br>
</p><p><b>七里由馬: </b><br>
<span>zephyrus99 发表于 2019-6-27 13:22</span><br>
<span>可以托运啊</span><br>
<span>哦对，忘记了，一般从来不托运……</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span> 本帖最后由 #@qqqy 于 2019-6-27 13:31 编辑 </span><br>
<span>cyjzerger 发表于 2019-6-27 13:20</span><br>
<span>@#@qqqy</span><br>
<span>?</span><br>
<span>我洗什么地了?我打什么感情牌了?这俩女人是傻逼，傻逼我就不能同情了?我圣母关你什么事?碍着你了?</span><br>
<span>神他妈网上留个言被人骂成毒贩。</span><br>
</p><p><b>feirenhenduo: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 13:08</span><br>
<span>前面的盼着自己同胞客死他乡提高平均智商，真冷漠啊</span><br>
<span>盼着同胞客死异乡   (✔)</span><br>
<span>不论哪国毒贩都该死(✘)</span><br>
</p><p><b>不做手残党: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-06-27 13:08:51</span><br>
<span>前面的盼着自己同胞客死他乡提高平均智商，真冷漠啊毒贩子死了对全人类有好处</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>lancelot9: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 11:20</span><br>
<span>可怜</span><br>
<span>还有前面这指责受害人的是什么脑回路</span><br>
<span>快来看这儿有个圣母！还受害人，毒贩子帮凶还成受害人了哈哈哈</span><br>
</p><p><b>ntrntr1: </b><br>
<span> 本帖最后由 ntrntr1 于 2019-6-27 13:39 编辑 </span><br>
<span>饭来张口 发表于 2019-6-27 11:15</span><br>
<span>1.就没有油腻肥宅处男怀揣着打炮梦飞赴马来西亚见女网友的吗？</span><br>
<span>是有这种情况没报道，还是真的ezg好骗？</span><br>
<span>想 ...</span><br>
<span>似啊，事先付了辛苦费，这些外国人啥特征，我们能组团假装幼儿园实习生和他们谈恋爱拿了路费就拉黑吗</span><br>
<span>俺们S1可以发展这个产业，为打击跨国毒品贩卖尽一份力</span><br>
</p><p><b>朝花惜拾: </b><br>
<span>周笑笑有些心动。如果节省一点，这些钱不仅可以旅游一圈，还可以给父母家人买一些礼物。</span><br>
<span>按照事先安排的行程，她被要求放弃成都直飞吉隆坡的航班，而选择先从成都到广州，在广州取到包裹之后，再到深圳，深圳辗转到香港，从香港飞往吉隆坡。</span><br>
<span>如果这两点都没让她起一丁点怀疑，那真不要放回来了，太蠢</span><br>
</p><p><b>左梓喵右受兔: </b><br>
<span>别信泥潭这些冷无缺为客死他乡叫叫好</span><br>
<span>洗地的傻逼死在家里大家也会的</span><br>
</p><p><b>ntrntr1: </b><br>
<span>makuro 发表于 2019-6-27 11:42</span><br>
<span>所以要过任何安检的时候都不要带不清楚是什么东西的包裹 </span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-TL00, Android 9上 ...</span><br>
<span>溶解到酒里面那个真的有丶难。。。。</span><br>
<span>毕竟其实带酒的还挺多，按照国内这价格，带带红酒啥的也很正常</span><br>
<span>没准还有放进咖啡包装的？</span><br>
<span>真是防不胜防了</span><br>
</p><p><b>饭来张口: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 12:21</span><br>
<span>拿出她们知情运毒的证据才有说服力</span><br>
<span>事实1：嫌犯携带大量毒品被当场查获</span><br>
<span>事实2：嫌犯宣称对带毒不知情，但是100多页的聊天记录和监控居然不能支持这个观点。</span><br>
<span>事实3：运送毒品这事情不适用无罪推定。</span><br>
<span>所以要争论说服力，还是先拿出嫌犯自己陈述以外的不知情证据才有说服力吧。</span><br>
</p><p><b>[A]ZuZe: </b><br>
<span>贩毒的元凶帮凶有一个算一个，通通毙了就当处理垃圾了</span><br>
</p><p><b>谷歌街景: </b><br>
<span>既然是为了真爱，那就坦然赴死求仁得仁嘛</span><br>
</p><p><b>唐边叶介: </b><br>
<span>叫你带个莫名其妙的小包裹去东南亚，正常人都会觉得不对劲，为什么不寄个快递呢?而且在国内鬼鬼祟祟接头，到目的地不直飞无数次转机，是个人都会觉得不对劲，唯一的解释就是带毒的人实际是知情的。</span><br>
</p><p><b>朝花惜拾: </b><br>
<span>cubesun 发表于 2019-6-27 12:21</span><br>
<span>奇怪的就是你越是加强宣传，这样的事反而更多。</span><br>
<span>比如往飞机引擎丢硬币祈福，以前他妈根本听都没听过，现在 ...</span><br>
<span>这其实是媒体看到一个偶然事件被引爆之后跟风报道扩大舆论的原因，有些现象事实上是一直有的比如抢方向盘这事我跟朋友都亲眼见过但由于一些网媒并不重视所以没有大范围传播</span><br>
</p><p><b>重名的mufasa: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 13:08</span><br>
<span>前面的盼着自己同胞客死他乡提高平均智商，真冷漠啊</span><br>
<span>难道你盼着毒品进境害死更多的同胞就很善良了？</span><br>
</p><p><b>[A]ZuZe: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 11:42</span><br>
<span>在不知情的情况下运的，这就成毒贩子了？</span><br>
<span>这不光是毒贩，还是现行犯人赃俱获也能抵赖，你吃错药了吧</span><br>
</p><p><b>giveordead: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 11:43</span><br>
<span>受害者又不是单一的，骗子是加害人，被骗运毒也是受害人</span><br>
<span>说的好像过失杀人罪里没有犯罪嫌疑人一样</span><br>
</p><p><b>bestword: </b><br>
<span>我上大二时候的外教，一个美国小伙讲课的时候就强调了，出国要注意：一定要自己打包行李，行李绝对不要离开自己的视线，绝对不要替别人运送物品</span><br>
<span>海关人员在你入境时候也会问你这三个问题：你的行李是自己打包的吗，行李有离开过你的视线吗，有陌生人托你运送物品吗</span><br>
<span>这俩妹子一个大学生一个外企员工，连这点常识都没有的？</span><br>
</p><p><b>jellyhero: </b><br>
<span>99510782 发表于 2019-6-27 12:30</span><br>
<span>为什么这类新闻都是妹子被骗 为什么不能是知情 或者是汉子被骗呢！我觉得骗子的这种行骗选择是一种歧视！</span><br>
<span>一般会选择读书的年轻女孩也是因为这种履历清白的女的相对不容易引起怀疑</span><br>
</p><p><b>瓦拉几亚之夜: </b><br>
<span>冬马卫队骑士 发表于 2019-6-27 11:16</span><br>
<span>在现在消费主义鼓吹的情况下免费出国旅游对于家境贫穷的年轻女生来说很有诱惑力。 ...</span><br>
<span>消费主义难道不是告诉你“花钱找享受，免费找罪受”？</span><br>
</p><p><b>scourge411: </b><br>
<span>虽然不敢说天上一定不掉馅饼</span><br>
<span>但往下扔凝固汽油弹的飞机数量呈压倒性多数</span><br>
</p><p><b>狒狗: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 13:08</span><br>
<span>前面的盼着自己同胞客死他乡提高平均智商，真冷漠啊</span><br>
<span>是的她们最好能死在马来西亚</span><br>
</p><p><b>シャル: </b><br>
<span>丁春秋 发表于 2019-6-27 11:32</span><br>
<span>别的国家的女人也是这样吗</span><br>
<span>只看到这群女人是中国的</span><br>
</p><p><b>夜光铃: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 12:50</span><br>
<span>外交部能不能出面帮帮这些蠢姑娘?蛮可怜的。</span><br>
<span>你和大家麻互相理解了？</span><br>
</p><p><b>拉格朗日乘数法: </b><br>
<span>都2019年了，国际邮寄这么方便为什么人肉带包裹这种谎话还能骗到人</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>asaada: </b><br>
<span>文中这两人都是先到香港再飞马来西亚，香港边检这么废物的吗？一包两公斤的粉末或者小晶体颗粒或药片都不查查？所以我觉得这两人或许不知道有毒品，但很可能知道有违禁品，所以在过关的时候有掩饰行为，这就是为什么100多页聊天记录里没什么有利证据，因为记录里很可能有教她们怎么掩饰的内容。</span><br>
</p><p><b>嘟帝: </b><br>
<span>贩毒的枪毙准没错。</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>拉格朗日乘数法 发表于 2019-6-27 14:06</span><br>
<span>都2019年了，国际邮寄这么方便为什么人肉带包裹这种谎话还能骗到人</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS ...</span><br>
<span>避税啊，但就算是这样被骗还是蠢透了，只能骗骗这种留守出身没见过世面的。</span><br>
</p><p><b>冰凌火焰: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 14:11</span><br>
<span>避税啊，但就算是这样被骗还是蠢透了，只能骗骗这种留守出身没见过世面的。 ...</span><br>
<span>这种不是说你去哪了，顺便带一下，而是我给你出路费，你帮我送一下，什么东西的税钱会比路费+劳务费还高。</span><br>
</p><p><b>唐边叶介: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 14:11</span><br>
<span>避税啊，但就算是这样被骗还是蠢透了，只能骗骗这种留守出身没见过世面的。 ...</span><br>
<span>您避税顺便出一个人的机票路费的?</span><br>
</p><p><b>夜空疾走: </b><br>
<span>幸好是在那头被抓的，这头抓了就直接吃花生米了，这还不笑出声？</span><br>
</p><p><b>怎么了阿鸡: </b><br>
<span>asaada 发表于 2019-6-27 14:06</span><br>
<span>文中这两人都是先到香港再飞马来西亚，香港边检这么废物的吗？一包两公斤的粉末或者小晶体颗粒或药片都不查 ...</span><br>
<span>bingo，100多页聊天记录肯定没那么简单</span><br>
</p><p><b>是风: </b><br>
<span>cubesun 发表于 2019-6-27 12:21</span><br>
<span>奇怪的就是你越是加强宣传，这样的事反而更多。</span><br>
<span>比如往飞机引擎丢硬币祈福，以前他妈根本听都没听过，现在 ...</span><br>
<span>八奇一下，钓鱼执法，把智商不够的傻逼都筛选出来干掉，提高平均智商</span><br>
</p><p><b>mellshon001: </b><br>
<span>ntrntr1 发表于 2019-6-27 13:37</span><br>
<span>溶解到酒里面那个真的有丶难。。。。</span><br>
<span>毕竟其实带酒的还挺多，按照国内这价格，带带红酒啥的也很正常</span><br>
<span>所以说除非是亲手买的，不要帮别人带东西</span><br>
<span>那种非要让人给你个包裹让你带出/回国交给谁谁的，他们难道不会用快递么？</span><br>
</p><p><b>yellowboat: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 14:11</span><br>
<span>避税啊，但就算是这样被骗还是蠢透了，只能骗骗这种留守出身没见过世面的。 ...</span><br>
<span>给的报酬是能让一个人出国旅游一圈还够帮家人买礼物，你说避税？这运的的拳头一样大的钻石吗？</span><br>
</p><p><b>lvv: </b><br>
<span>张风玲的一名闺蜜告诉她，一名黑人老外托她带一个包裹到马来西亚，她太忙了，如果张风玲愿意去</span><br>
<span>这个...</span><br>
</p><p><b>sunyiren: </b><br>
<span>呵呵 被抓了就说自己被骗 希望当地法制不健全 直接统统枪毙咯</span><br>
</p><p><b>亚历克赛: </b><br>
<span>只有我一个人觉得她们很可怜吗</span><br>
</p><p><b>无梦女: </b><br>
<span>为啥不判死刑啊，就这智商蹲十几年出来还能干啥，分分钟又走老路</span><br>
<span>被骗？我要被抓了我也说被骗</span><br>
</p><p><b>暗示我7酱: </b><br>
<span>mellshon001 发表于 2019-6-27 14:31</span><br>
<span>所以说除非是亲手买的，不要帮别人带东西</span><br>
<span>那种非要让人给你个包裹让你带出/回国交给谁谁的，他们难道不会 ...</span><br>
<span>是啊，这种要么智商有问题，要么其实就是知情的</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1842582[150-200]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Zt 90后实习幼师帮外国男友带包裏，下飞机就被马来西亚警...[100-150]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1842582-1-1.html</link>
      <description>Zt 90后实习幼师帮外国男友带包裏，下飞机就被马来西亚警...&#13;
http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/145/w540h405/20190626/496f-hyzpvir0739332.png
&#13;
　　杨慧芳手机里有2张马来西亚当地报纸“星洲日报”的报道照片。记者看到，这篇报道的报道时间是2016年2月，文中明确说到，“这些被控贩毒的中国女子原本有24人，其中两人已无罪释放，目前还有22人被关押在加影女子监狱。消息说，这些被关押者中，有两人已被判死刑和15年监禁，但她们都还有机会上诉。涉嫌运毒来马而被捕的外国女子中，以中国女子人数最多，其次是伊朗、泰国、菲律宾、澳大利亚和乌克兰等。涉嫌运毒者在马国法律中，并不在“无罪推定原则”之列，因此要洗脱罪名是难如登天。”　　14年，这是1991年出生的四川姑娘周笑笑在马来西亚监狱里，要度过的日子。　　从成都一名普通在校大学生到异国锒铛入狱，她因为一段“爱情”，原本清澈的人生，被蒙上一层泼墨似的阴影。　　如今，她已失去自由5年。　　和她有着相仿经历的是宜宾姑娘张风玲。同年，1992年出生的张风玲在马来西亚吉隆坡国际机场被捕，等待她的可能是在异国的终身监禁。　　周笑笑当年的律师胡本俊曾经两度前往吉隆坡了解案情，他对此事的来龙去脉非常清楚。据他所知，这间位于吉隆坡附近的女子监狱，当时关押了七八名中国年轻女该。　　她们的罪名都与毒品有关。　　6月26日是国际禁毒日。我们想探究，这是一个怎样的陷阱，让涉世未深的年轻女孩纷纷掉入其中？我们更想把这个陷阱从阴暗的角落，拉到阳光下暴晒。让所有人都知道这个陷阱，无人再掉入其中。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/91/w540h351/20190626/fa59-hyzpvir0739392.jpg周笑笑被捕前与姐姐孩子的合照
&#13;
　　陷阱：破碎的“爱情梦”　　如果不出这场意外，90后周笑笑会顺利从西华大学毕业，或许会在成都的某所学校当一名教师。　　在大四时，周笑笑在城西一处幼儿园实习。和很多刚踏入社会的年轻姑娘一样，她觉得职场压力很大，想要通过提高英语水平为自己加分。在网络上找外国人聊天，这是周笑笑认为方便、实惠又安全的学习英语方法。　　在网上，她认识了一名老外，两人经常通过QQ**，交往颇为密切。过了一段时间，老外便向周笑笑表明了倾慕之心，开始追求周笑笑。　　周笑笑涉世未深，突如其来的异国“爱情梦”在她心里掀起些许涟漪。　　“你能给我送个包裹到马来西亚吗？”某天，这名外国人如往常一样和她聊天。他告诉周笑笑，自己做贸易生意，需要派人亲自从广州带拿样品到马来西亚。作为答谢，他可以提前支付周笑笑路费。　　周笑笑有些心动。如果节省一点，这些钱不仅可以旅游一圈，还可以给父母家人买一些礼物。更重要的是，她可以亲眼一见这网络中的“男友”。　　在2015年临近过年前，她只简单知会了母亲一声，便踏上了去马来西亚吉隆坡的行程。按照事先安排的行程，她被要求放弃成都直飞吉隆坡的航班，而选择先从成都到广州，在广州取到包裹之后，再到深圳，深圳辗转到香港，从香港飞往吉隆坡。　　单纯的周笑笑不知道，一个精心编织的陷阱正悄然等她入网。　　被困：“我被骗了，箱子里有毒品”　　下午4点左右，周笑笑的姐姐，周婷的手机响了。她看见来电显示是马来西亚，以为是骗子，便直接挂断了电话。没多久，父亲给周婷打来电话，他在电话里惊呼：“你妹妹出大事了！”　　“我被骗了，箱子里有毒品。”电话那头，周笑笑急得一直哭，一直哭。她不断重复着“我被骗了”。电话这头，听到“毒品”两个字，父亲也慌了。　　实际上，周笑笑刚下飞机，在吉隆坡机场就被警方扣下。在她的行李箱里，有一个黑色的包裹，里面有1.89公斤**。网上男友让她送的包裹是毒品。人赃俱获，周笑笑有口难辨，无法证明自己对此并不知情，只能打电话回国求助。　　1.89公斤的**，周笑笑将面临什么？当时，马来警方援引1952年危险毒品法令39B条文对此展开调查，一旦罪名成立，将被判处死刑。　　在这之前，周笑笑一家人从来没有出过国。周婷用“典型的草根”来形容自己的家庭，父母在外挣钱，周笑笑是留守儿童，从小自己管自己，经常吃方便面。周婷和周笑笑两姐妹感情好。周婷离家学习和工作较早。每次回家总要关心妹妹，从学校省钱给妹妹买零食。和所有年轻女孩一样，越长大，妹妹的心事就不爱向姐姐说了。两姐妹相差11岁，周婷认为这是有代沟。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/44/w540h304/20190626/b664-hyzpvir0739442.jpg
&#13;
　　周笑笑的姐姐周婷　　营救：陪伴女儿，母亲曾到马来西亚当餐厅服务员　　“不可能哦，是不是搞错了？”周婷的第一反应是震惊。冷静下来后，她马上分析事情的真伪和妹妹出走的意图。携带毒品是不是真的，还是传销组织要钱的说辞？妹妹是交友不慎误入歧途，为了赚钱已经变坏了？还是太单纯被人利用？无数个设想在周婷脑海里闪现。　　在得到中国驻马来西亚大使馆的确认信息后，彭州市外事办的工作人员告诉周婷，无论如何需先去一趟马来西亚见周笑笑，当面问清楚事情原委，才好规划下一步营救措施。　　这是周婷第一次出国。出发之前，她参加了多场会议。到了马来西亚的路线怎么走，先办哪件事，后找哪个人，和谁一起……细到该带什么样的衣服，护照放哪里，钱放哪里，住什么旅馆……成都市和彭州市的外事办工作人员事无巨细，一一叮嘱周婷。周婷心里忐忑，统统拿笔记下来。同时，律师胡本俊罗列了一长串问题，需要得到周笑笑的回答。　　到了吉隆坡，周婷聘请了一名马来西亚籍华人当翻译和司机。在监狱里，一见到姐姐，周笑笑开始大哭，释放出积蓄的所有委屈。　　看着惊慌失措的妹妹，周婷特别心疼。她拿出律师的问题，一条一条问妹妹。然而，得到有利证据并不多。　　那时，年味渐浓。“我们根本没有过年。”周婷说，突如其来的变故让“团圆饭”变成奢望。　　2015年6月，为了陪伴周笑笑，妈妈杨慧芳去马来西亚的一家餐厅当服务员。从杨慧芳住的地方去看女儿，需要约1个小时的车程。在马来西亚一年的时间，杨慧芳去看过周笑笑六七次。每次见到妈妈，周笑笑总会委屈地说，“妈妈，我受骗了。”想起女儿的样子，杨慧芳的声音开始哽咽，女儿在最好的年华失去了自由。　　求生：取包裹地属监控盲区，终被判入狱14年　　如今，周笑笑已在狱中待了约5年。　　5年之中，帮助周笑笑的各方努力一直没有停止。　　在得到周笑笑在广州所住的酒店位置之后，彭州公安机关曾连夜出发前往广州。在酒店的监控中，周笑笑空手出了酒店，拖着箱子回来，没有取包裹的画面。据周笑笑描述，包裹是在酒店附近的一个公交车站交接。那里正好是监控盲区。　　胡本俊认真查看了周笑笑与外国网友100多页的英文聊天记录，能够作为有利证据的也不多。　　胡本俊去吉隆坡看过2次周笑笑。“我刚看到她时，她看起来还比较镇定。我快要离开时，她突然崩溃大哭。”胡本俊回忆起当时的场景说，毕竟是个涉世未深的年轻女孩，镇定是强撑的。　　在2017年8月的审判中，周笑笑被判14年。　　胡本俊告诉记者，如果按照走私贩运毒品量刑，判决结果只有一个，就是死刑。现在周笑笑保住了性命，他认为，周笑笑在大学期间的良好表现，学校、同学以及实习幼儿园开的品行证明，很好地影响了判决结果。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/700/w540h960/20190626/e93f-hyzpvir0739506.jpg周笑笑在学校的表现证明
&#13;
　　周笑笑常从马来西亚的监狱中给姐姐打电话。“你还好吗？你的孩子们还好吗？”周笑笑从来都是报喜不报忧。周婷担心妹妹在狱中受欺负，但她不敢问。“害怕妹妹伤心，也害怕妹妹被欺负了她帮不上忙。”　　周笑笑喜欢看书。周婷买了很多书托律师带进去。《百年孤独》、《时间简史》、《遇见最好的自己》等都是周笑笑爱看的书。周婷说，带的书不能超过150页。遇到妹妹特别想看的厚书，就撕成2半带进去。　　在和记者的对话中，周婷总忍不住叹息：“这么小的年龄，一张白纸，就被泼了一身的墨，还没有出身社会，就经历了世界最阴暗的地方……”　　共性：周笑笑并非个例，另一名宜宾姑娘也是受害者　　在周笑笑出事半年后，另一名四川宜宾姑娘也遭遇了同样的情况。　　周婷的手机里有一个“家属联络小组”，里面有42个人。来自宜宾的张河是一名父亲，他在群里发了一条信息：“我去马来西亚的机票已经订好……有什么要我帮忙的请电话联系我……”。杨慧芳赶紧回复：“方便的话，帮助我们给周笑笑存一点话费……”　　张河的女儿张风玲1992年出生，毕业于西华大学。在张河眼里，女儿特别优秀，在校期间曾去美国交流学习。毕业后，张风玲曾在上海一家外资公司上班。　　2015年8月，张风玲的一名闺蜜告诉她，一名黑人老外托她带一个包裹到马来西亚，她太忙了，如果张风玲愿意去，对方可以预支了路费。当时张风玲从外资公司离职，她想着既可以帮闺蜜一个小忙，又可以旅游，何乐而不为。于是，张风玲先搭乘飞机到广州，在广州拿到包裹后，再从香港转机吉隆坡。　　和周笑笑一样，张风玲在广州交接包裹的地方是一个监控盲区。张河告诉记者，实际上，这个包裹是3.3公斤的**。而张风玲在马来西亚海关被当场抓获。　　2017年，张河在接受记者采访时曾很乐观。他用无罪辩护，希望女儿能当庭释放。“我们的胜诉几率可能比周笑笑大一些。因为我们的证据多一点。”那时，他充满希望地告诉记者。　　时隔两年，他带来的不是一个好消息。“败诉了，风铃可能要面临无期徒刑。”这个不懂英文的父亲，丝毫没有别的办法。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/388/w540h648/20190626/b6d4-hyzpvir0739561.jpg宜宾女孩张风铃在马来西亚的逮捕令
&#13;
　　“我给律师发短信不回，打电话不接，我也不知道怎么办了。”现在张河很迷茫。他告诉记者，他前前后后已用了约40万元。这对他来说是一笔不小的开支。他平时在工地上干活，在女儿出事之前，他从未出过国门。
&#13;
　　呼吁：涉世未深的女孩要当心，帮人带的东西可能是毒品　　让胡本俊不解的是，这么简单的一个陷阱，为何让这么多受害人“着了道”。　　杨慧芳手机里有2张马来西亚当地报纸“星洲日报”的报道照片。记者看到，这篇报道的报道时间是2016年2月，文中明确说到，“这些被控贩毒的中国女子原本有24人，其中两人已无罪释放，目前还有22人被关押在加影女子监狱。消息说，这些被关押者中，有两人已被判死刑和15年监禁，但她们都还有机会上诉。涉嫌运毒来马而被捕的外国女子中，以中国女子人数最多，其次是伊朗、泰国、菲律宾、澳大利亚和乌克兰等。涉嫌运毒者在马国法律中，并不在“无罪推定原则”之列，因此要洗脱罪名是难如登天。”　　文中把“毒贩中文流利，甜蜜蜜语，哄骗利诱”作为关键词。这和周笑笑和张风玲所遇到的情况非常相似。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/44/w540h304/20190626/c375-hyzpvir0739608.jpg周笑笑案件曾经的律师之一胡本俊
&#13;
　　“监狱里关了不少这样的嫌疑人，当时至少有七八个一样情况的案例。”这是胡本俊当年去马来西亚探望周笑笑时发现的。后来他总结这一现象说，这些都是涉世未深的年轻女孩，社会经验较浅，对外界又充满好奇。贩毒者就利用了这一点，“在网络丛林中，这些女孩就如猎物，被贩毒分子捕猎。”　　胡本俊想呼吁广大年轻人，特别是帮人带东西出入境，一定要提高警惕。“谈情说爱”已成为国际贩毒集团的一种新型运毒方式。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>hardwell: </b><br>
<span>人类 发表于 2019-6-27 12:01</span><br>
<span>毒贩新闻，只要行文带感情，不是单纯列数据讲证据，通通默认收钱洗地。哪怕是S1老牌毒狗都有一群，涉毒只 ...</span><br>
<span>拿出她们知情运毒的证据才有说服力</span><br>
</p><p><b>cubesun: </b><br>
<span>aruruu 发表于 2019-06-27 11:20:15</span><br>
<span>这么大的人了，一点防范意识都没有。安全教育应该拓宽到方方面面，从小学初中讲起，不然这样的ez girl只会 ...奇怪的就是你越是加强宣传，这样的事反而更多。</span><br>
<span>比如往飞机引擎丢硬币祈福，以前他妈根本听都没听过，现在新闻报道都说这么干的人会被罚款拘留。但是祈福的反而多了。</span><br>
<span>抢大巴司机方向盘也是，这不前两天又出一个吗？</span><br>
<span>搞不懂这些人什么心态。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Sherry: </b><br>
<span>给你们提个醒，经常有人在办登机牌的地方苦苦哀求你帮她托运箱子，因为她自己箱子太多无法免费托运了。嗯，你们懂的。</span><br>
</p><p><b>LinPC: </b><br>
<span>不知道她们是不是所有人都是被骗的，但至少这种欺骗方式是可行的。不管ez不ez，一个人是很可能毫不怀疑地帮朋友带东西的，被骗的人还是很可怜的。</span><br>
</p><p><b>吖玖丶: </b><br>
<span>ez活jb该</span><br>
</p><p><b>神秘男子A: </b><br>
<span>你可以试试 发表于 2019-6-27 11:07</span><br>
<span>ez</span><br>
<span>　　在网上，她认识了一名老外，两人经常通过QQ**，交往颇为密切。过了一段时间，老外便向周笑笑表明了倾慕之心，开始追求周笑笑。</span><br>
<span>　　周笑笑涉世未深，突如其来的异国“爱情梦”在她心里掀起些许涟漪。</span><br>
<span>　　“你能给我送个包裹到马来西亚吗？”某天，这名外国人如往常一样和她聊天。他告诉周笑笑，自己做贸易生意，需要派人亲自从广州带拿样品到马来西亚。作为答谢，他可以提前支付周笑笑路费。</span><br>
<span>　　周笑笑有些心动。如果节省一点，这些钱不仅可以旅游一圈，还可以给父母家人买一些礼物。更重要的是，她可以亲眼一见这网络中的“男友”。</span><br>
<span>　　在2015年临近过年前，她只简单知会了母亲一声，便踏上了去马来西亚吉隆坡的行程。按照事先安排的行程，她被要求放弃成都直飞吉隆坡的航班，而选择先从成都到广州，在广州取到包裹之后，再到深圳，深圳辗转到香港，从香港飞往吉隆坡。</span><br>
<span>　　单纯的周笑笑不知道，一个精心编织的陷阱正悄然等她入网。</span><br>
<span>你错了，这是想当EZ而不得，比EZ更蠢更包子，货送到了说不定再把人卖到J院当小姐。</span><br>
</p><p><b>sykeash: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 12:21</span><br>
<span>拿出她们知情运毒的证据才有说服力</span><br>
<span>文里说了不适用无罪推定</span><br>
</p><p><b>99510782: </b><br>
<span>为什么这类新闻都是妹子被骗 为什么不能是知情 或者是汉子被骗呢！我觉得骗子的这种行骗选择是一种歧视！</span><br>
</p><p><b>hardwell: </b><br>
<span>sykeash 发表于 2019-6-27 12:28</span><br>
<span>文里说了不适用无罪推定</span><br>
<span>文中说的是运毒都不在无罪推定里，哪怕是不知情的，这是我同情她们的原因。如果她们是知情运毒，那就去吃花生米吧我很支持</span><br>
</p><p><b>遥照_: </b><br>
<span>99510782 发表于 2019-6-27 12:30</span><br>
<span>为什么这类新闻都是妹子被骗 为什么不能是知情 或者是汉子被骗呢！我觉得骗子的这种行骗选择是一种歧视！</span><br>
<span>男的带毒的很多，港片不经常演。一般都是知情赚快钱的。</span><br>
</p><p><b>呼和浩特: </b><br>
<span>国土安全女主角年轻时拍过这么个片子</span><br>
</p><p><b>喵喵小萌: </b><br>
<span>蕾丝控 发表于 2019-6-27 11:10</span><br>
<span>在网络上找外国人聊天，这是周笑笑认为方便、实惠又安全的学习英语方法。 ...</span><br>
<span>我在初中的时候还真用这种办法学英语的。上学的时候不知道社会险恶，没事就跑英语角，或者上omega，后来认识了一个香港人，少不更事的我还差点被他策反了</span><br>
<span>不要高估所有人的智商和阅历，毕竟很多人真的是村通网，啥都没听说过没看过，无知者无畏。</span><br>
</p><p><b>mirari: </b><br>
<span>被这篇文章几个貌似无辜的描写感动到的也太天真了。</span><br>
<span>一个内容不明的包裹要你带到东南亚，这脑子里的毒品雷达不该早狂响了吗？</span><br>
<span>这条路必然是有相当的成功率的，贩子的目的是带货不是坑人，这群“可怜”女子大概率是揣着明白当糊涂。</span><br>
</p><p><b>食人魔法师: </b><br>
<span>洋屌之殇</span><br>
</p><p><b>Vneet: </b><br>
<span> 本帖最后由 Vneet 于 2019-6-27 12:45 编辑 </span><br>
<span>mirari 发表于 2019-6-27 12:36</span><br>
<span>被这篇文章几个貌似无辜的描写感动到的也太天真了。</span><br>
<span>一个内容不明的包裹要你带到东南亚，这脑子里的毒品雷 ...</span><br>
<span>没错，对于毒贩来说，他们是图财的，失败了损失的成本太大，明显是让对方知情（但有所隐瞒）给自己办事的成功率比不知情要高吧。</span><br>
</p><p><b>kagame: </b><br>
<span>恶意揣测 半推半就</span><br>
</p><p><b>物理毒狗: </b><br>
<span>上奶鸭子名言：不被发现就不算犯罪喽。没克苏鲁的本事，这么搞不是蠢就是坏</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Penril: </b><br>
<span>这些girl里面除了坏就是蠢的，坏被抓是活该，蠢被骗就被自然界淘汰的</span><br>
</p><p><b>chestermax: </b><br>
<span>留在大马吧，对大家都好</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-6-27 11:30</span><br>
<span>就算无罪也是低智商，杀掉算了，也好提高下人口素质</span><br>
<span>可以弄个社会达尔文奖</span><br>
</p><p><b>にまぴ: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2019-6-27 11:13</span><br>
<span>马来西亚是中转站，去那边很正常。</span><br>
<span>而且马来西亚前几十年被毒品害惨了，所以捉一个绞死一个，没商量的。</span><br>
<span>不 ...</span><br>
<span>现在各国出入境都是高度关注这种亚洲单身ezgirl的</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>外交部能不能出面帮帮这些蠢姑娘?蛮可怜的。</span><br>
</p><p><b>seeyou: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 12:32</span><br>
<span>文中说的是运毒都不在无罪推定里，哪怕是不知情的，这是我同情她们的原因。如果她们是知情运毒，那就去吃 ...</span><br>
<span>让你带类似几双鞋的玩意，直接就给你上万，请问这个让你代运的人是不是脑子有病？这种东西寄快递才几个钱？别把公检法当傻逼啊，公检法可是从几百页聊天记录到电话全都查了个遍，没有找到对她们有利的证据（能证明她们不知情的），所以她们不是受害者，就是毒贩子。</span><br>
</p><p><b>pagedown: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 12:21</span><br>
<span>拿出她们知情运毒的证据才有说服力</span><br>
<span>我记得S1的各路警察说过，真正不知情的是不会判的，至少国内是，能判的都是掌握了证据的。比如毒贩子叫个滴滴，坐个公交，前面那些叫嚣着不知情枪毙的人是不是要把滴滴司机和公交司机枪毙了。</span><br>
</p><p><b>calmer: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 11:43</span><br>
<span>受害者又不是单一的，骗子是加害人，被骗运毒也是受害人</span><br>
<span>跟贩毒的黑人有爱情，国人都看不上</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI LYA-AL10, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.0-play</span><br>
</p><p><b>憂鬱臺灣烏龜: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-6-27 11:34</span><br>
<span>只能事先问清楚，拆开看货</span><br>
<span>现在物流又不贵，用自己行李太多的借口，让要帮忙带东西的人自己寄回家就好了。</span><br>
</p><p><b>黎恩: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 12:50</span><br>
<span>外交部能不能出面帮帮这些蠢姑娘?蛮可怜的。</span><br>
<span>不干涉任何国家内政是我国一直以来的外交宗旨</span><br>
<span>何况是对毒贩的惩罚，在我国外国人运毒几公斤来早枪毙了</span><br>
</p><p><b>bpqsos: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 12:50</span><br>
<span>外交部能不能出面帮帮这些蠢姑娘?蛮可怜的。</span><br>
<span>你是加拿大人吗？</span><br>
</p><p><b>ady272: </b><br>
<span>饭来张口 发表于 2019-6-27 11:15</span><br>
<span>1.就没有油腻肥宅处男怀揣着打炮梦飞赴马来西亚见女网友的吗？</span><br>
<span>是有这种情况没报道，还是真的ezg好骗？</span><br>
<span>想 ...</span><br>
<span>肥仔处男没有</span><br>
<span>但是处男码农好像有被女网友骗去东南亚关屋子里写菠菜的</span><br>
</p><p><b>にまぴ: </b><br>
<span>路西恩 发表于 2019-6-27 11:55</span><br>
<span>为什么会这么蠢？？？？？</span><br>
<span>然后这样的人还想做幼师？？？？</span><br>
<span>幼师平均学历初中中专啊。市场需求这么大，客户人均又是给不起学费的，能有多少高素质人才？</span><br>
</p><p><b>zz_mps: </b><br>
<span> 本帖最后由 zz_mps 于 2019-6-27 13:00 编辑 </span><br>
<span>别回来了吧，回来真的就要枪毙了</span><br>
<span>运输路径要到处转，和不认识的人交接包裹，以及运输完成以后可以获得大笔奖赏都太可疑了，我倾向于觉得她们不是不知道自己在贩毒，而是不知道贩毒要受多大的惩罚</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI MHA-AL00, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>freeforever: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 12:50</span><br>
<span>外交部能不能出面帮帮这些蠢姑娘?蛮可怜的。</span><br>
<span>这不是已经通知家人了么，还要怎么帮要求马来西亚政府释放中国籍毒贩子吗？</span><br>
</p><p><b>二枚目: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 11:34</span><br>
<span>不是被骗的吗，根本并不知情</span><br>
<span>你真信是被骗啊？</span><br>
</p><p><b>哈金·罗兰: </b><br>
<span>饭来张口 发表于 2019-6-27 11:15</span><br>
<span>1.就没有油腻肥宅处男怀揣着打炮梦飞赴马来西亚见女网友的吗？</span><br>
<span>是有这种情况没报道，还是真的ezg好骗？</span><br>
<span>想 ...</span><br>
<span>虽然地点不是马来西亚，但第一点S1就有了，国际鸽男主角番茄王</span><br>
</p><p><b>エマシ—ン: </b><br>
<span>这是作死就会死吧</span><br>
</p><p><b>lysh_233: </b><br>
<span>yang1820 发表于 2019-6-27 11:41</span><br>
<span>所以我才说那层的回复后背发凉，看描述是溶解在酒里，包装好...这种估计普通人挺难辨别的。 ...</span><br>
<span>液体能上飞机了？</span><br>
</p><p><b>acalephs: </b><br>
<span>lysh_233 发表于 2019-06-27 13:02:23</span><br>
<span>液体能上飞机了？能托运啊，代购怎么可能把那么多东西全部打进登机行李。。。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>pagedown: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 12:21</span><br>
<span>拿出她们知情运毒的证据才有说服力</span><br>
<span>我觉得当地警方的想法是没有必要向你透露太多办案的细节，他们在面对你键盘质疑和花费精力披露整个案件经过里面选择了前者，毕竟你键盘骂两句他们听不到的。</span><br>
<span>或者你可以选择更有正义感更有行动力的方法，去面对面质疑他们或者资助家属打官司，这样当地警方应该会详细回答你的问题让你打消疑虑。我不是洗地，我做出这个推断是因为家属们大概率这样做过了，然而并没有改变结果。</span><br>
</p><p><b>tiandao: </b><br>
<span>fgdgf404 发表于 2019-6-27 12:14</span><br>
<span>我也觉得大马的入境安检水到家了 到底怎么被查到的</span><br>
<span>记得原来看新闻里说过毒贩用的一种办法。找几个替罪羊，骗他们去运毒，然后主动向公安举报，公安组织人力去抓的时候，真正大批量运毒的从别的地方趁乱通过。</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>前面的盼着自己同胞客死他乡提高平均智商，真冷漠啊</span><br>
</p><p><b>amiya: </b><br>
<span>mirari 发表于 2019-6-27 12:36</span><br>
<span>被这篇文章几个貌似无辜的描写感动到的也太天真了。</span><br>
<span>一个内容不明的包裹要你带到东南亚，这脑子里的毒品雷 ...</span><br>
<span>即使按文中描写，楞说是傻白甜我觉得要到这种程度怕也很困难</span><br>
<span>包裹是在酒店附近的一个公交车站交接。那里正好是监控盲区。</span><br>
<span>按照事先安排的行程，她被要求放弃成都直飞吉隆坡的航班，而选择先从成都到广州，在广州取到包裹之后，再到深圳，深圳辗转到香港，从香港飞往吉隆坡。</span><br>
<span>胡本俊认真查看了周笑笑与外国网友100多页的英文聊天记录，能够作为有利证据的也不多。</span><br>
</p><p><b>Vneet: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 12:50</span><br>
<span>外交部能不能出面帮帮这些蠢姑娘?蛮可怜的。</span><br>
<span>不能，首先不干涉外政是原则，再官方表态容易向外界给出错误信息自己辩解不知情就容易脱罪，然后就是毒品是敏感红线更帮不得。</span><br>
</p><p><b>性欲モンスター: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 11:20</span><br>
<span>可怜</span><br>
<span>还有前面这指责受害人的是什么脑回路</span><br>
<span>暗杀金正男的那两个女受害人你怎么看？</span><br>
</p><p><b>kf9999: </b><br>
<span>出入境口岸多做宣传，24小时播放案例应该可以避免不少类似的悲剧</span><br>
</p><p><b>姜子牙: </b><br>
<span>几年前日本那个70岁的县议员带毒都被执行死刑了。 这方面必须要服啊。</span><br>
</p><p><b>Vneet: </b><br>
<span>pagedown 发表于 2019-6-27 12:56</span><br>
<span>我记得S1的各路警察说过，真正不知情的是不会判的，至少国内是，能判的都是掌握了证据的。比如毒贩子叫个 ...</span><br>
<span>运输司机什么的与物品所有者还是不一样。</span><br>
</p><p><b>#@qqqy: </b><br>
<span>怎么两个人是一个学校的?</span><br>
</p><p><b>loveoniji: </b><br>
<span>#@qqqy 发表于 2019-6-27 13:08</span><br>
<span>前面的盼着自己同胞客死他乡提高平均智商，真冷漠啊</span><br>
<span>我不认为毒贩或者毒贩的协助者是我的同胞，即便按这篇文章的描述她们也是收取了费用才运毒的，大马检方很明显已经网开一面，否则就不会给她们搜集证据减轻惩罚的机会了</span><br>
</p><p><b>rainwang: </b><br>
<span>kamarus 发表于 2019-6-27 11:13</span><br>
<span>马来西亚是中转站，去那边很正常。</span><br>
<span>而且马来西亚前几十年被毒品害惨了，所以捉一个绞死一个，没商量的。</span><br>
<span>不 ...</span><br>
<span>应该是之前签证申请暴露的</span><br>
</p><p><b>听雷而起: </b><br>
<span>你说被骗就是被骗？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1842582[100-150]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Zt 90后实习幼师帮外国男友带包裏，下飞机就被马来西亚警...[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1842582-1-1.html</link>
      <description>Zt 90后实习幼师帮外国男友带包裏，下飞机就被马来西亚警...&#13;
http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/145/w540h405/20190626/496f-hyzpvir0739332.png
&#13;
　　杨慧芳手机里有2张马来西亚当地报纸“星洲日报”的报道照片。记者看到，这篇报道的报道时间是2016年2月，文中明确说到，“这些被控贩毒的中国女子原本有24人，其中两人已无罪释放，目前还有22人被关押在加影女子监狱。消息说，这些被关押者中，有两人已被判死刑和15年监禁，但她们都还有机会上诉。涉嫌运毒来马而被捕的外国女子中，以中国女子人数最多，其次是伊朗、泰国、菲律宾、澳大利亚和乌克兰等。涉嫌运毒者在马国法律中，并不在“无罪推定原则”之列，因此要洗脱罪名是难如登天。”　　14年，这是1991年出生的四川姑娘周笑笑在马来西亚监狱里，要度过的日子。　　从成都一名普通在校大学生到异国锒铛入狱，她因为一段“爱情”，原本清澈的人生，被蒙上一层泼墨似的阴影。　　如今，她已失去自由5年。　　和她有着相仿经历的是宜宾姑娘张风玲。同年，1992年出生的张风玲在马来西亚吉隆坡国际机场被捕，等待她的可能是在异国的终身监禁。　　周笑笑当年的律师胡本俊曾经两度前往吉隆坡了解案情，他对此事的来龙去脉非常清楚。据他所知，这间位于吉隆坡附近的女子监狱，当时关押了七八名中国年轻女该。　　她们的罪名都与毒品有关。　　6月26日是国际禁毒日。我们想探究，这是一个怎样的陷阱，让涉世未深的年轻女孩纷纷掉入其中？我们更想把这个陷阱从阴暗的角落，拉到阳光下暴晒。让所有人都知道这个陷阱，无人再掉入其中。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/91/w540h351/20190626/fa59-hyzpvir0739392.jpg周笑笑被捕前与姐姐孩子的合照
&#13;
　　陷阱：破碎的“爱情梦”　　如果不出这场意外，90后周笑笑会顺利从西华大学毕业，或许会在成都的某所学校当一名教师。　　在大四时，周笑笑在城西一处幼儿园实习。和很多刚踏入社会的年轻姑娘一样，她觉得职场压力很大，想要通过提高英语水平为自己加分。在网络上找外国人聊天，这是周笑笑认为方便、实惠又安全的学习英语方法。　　在网上，她认识了一名老外，两人经常通过QQ**，交往颇为密切。过了一段时间，老外便向周笑笑表明了倾慕之心，开始追求周笑笑。　　周笑笑涉世未深，突如其来的异国“爱情梦”在她心里掀起些许涟漪。　　“你能给我送个包裹到马来西亚吗？”某天，这名外国人如往常一样和她聊天。他告诉周笑笑，自己做贸易生意，需要派人亲自从广州带拿样品到马来西亚。作为答谢，他可以提前支付周笑笑路费。　　周笑笑有些心动。如果节省一点，这些钱不仅可以旅游一圈，还可以给父母家人买一些礼物。更重要的是，她可以亲眼一见这网络中的“男友”。　　在2015年临近过年前，她只简单知会了母亲一声，便踏上了去马来西亚吉隆坡的行程。按照事先安排的行程，她被要求放弃成都直飞吉隆坡的航班，而选择先从成都到广州，在广州取到包裹之后，再到深圳，深圳辗转到香港，从香港飞往吉隆坡。　　单纯的周笑笑不知道，一个精心编织的陷阱正悄然等她入网。　　被困：“我被骗了，箱子里有毒品”　　下午4点左右，周笑笑的姐姐，周婷的手机响了。她看见来电显示是马来西亚，以为是骗子，便直接挂断了电话。没多久，父亲给周婷打来电话，他在电话里惊呼：“你妹妹出大事了！”　　“我被骗了，箱子里有毒品。”电话那头，周笑笑急得一直哭，一直哭。她不断重复着“我被骗了”。电话这头，听到“毒品”两个字，父亲也慌了。　　实际上，周笑笑刚下飞机，在吉隆坡机场就被警方扣下。在她的行李箱里，有一个黑色的包裹，里面有1.89公斤**。网上男友让她送的包裹是毒品。人赃俱获，周笑笑有口难辨，无法证明自己对此并不知情，只能打电话回国求助。　　1.89公斤的**，周笑笑将面临什么？当时，马来警方援引1952年危险毒品法令39B条文对此展开调查，一旦罪名成立，将被判处死刑。　　在这之前，周笑笑一家人从来没有出过国。周婷用“典型的草根”来形容自己的家庭，父母在外挣钱，周笑笑是留守儿童，从小自己管自己，经常吃方便面。周婷和周笑笑两姐妹感情好。周婷离家学习和工作较早。每次回家总要关心妹妹，从学校省钱给妹妹买零食。和所有年轻女孩一样，越长大，妹妹的心事就不爱向姐姐说了。两姐妹相差11岁，周婷认为这是有代沟。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/44/w540h304/20190626/b664-hyzpvir0739442.jpg
&#13;
　　周笑笑的姐姐周婷　　营救：陪伴女儿，母亲曾到马来西亚当餐厅服务员　　“不可能哦，是不是搞错了？”周婷的第一反应是震惊。冷静下来后，她马上分析事情的真伪和妹妹出走的意图。携带毒品是不是真的，还是传销组织要钱的说辞？妹妹是交友不慎误入歧途，为了赚钱已经变坏了？还是太单纯被人利用？无数个设想在周婷脑海里闪现。　　在得到中国驻马来西亚大使馆的确认信息后，彭州市外事办的工作人员告诉周婷，无论如何需先去一趟马来西亚见周笑笑，当面问清楚事情原委，才好规划下一步营救措施。　　这是周婷第一次出国。出发之前，她参加了多场会议。到了马来西亚的路线怎么走，先办哪件事，后找哪个人，和谁一起……细到该带什么样的衣服，护照放哪里，钱放哪里，住什么旅馆……成都市和彭州市的外事办工作人员事无巨细，一一叮嘱周婷。周婷心里忐忑，统统拿笔记下来。同时，律师胡本俊罗列了一长串问题，需要得到周笑笑的回答。　　到了吉隆坡，周婷聘请了一名马来西亚籍华人当翻译和司机。在监狱里，一见到姐姐，周笑笑开始大哭，释放出积蓄的所有委屈。　　看着惊慌失措的妹妹，周婷特别心疼。她拿出律师的问题，一条一条问妹妹。然而，得到有利证据并不多。　　那时，年味渐浓。“我们根本没有过年。”周婷说，突如其来的变故让“团圆饭”变成奢望。　　2015年6月，为了陪伴周笑笑，妈妈杨慧芳去马来西亚的一家餐厅当服务员。从杨慧芳住的地方去看女儿，需要约1个小时的车程。在马来西亚一年的时间，杨慧芳去看过周笑笑六七次。每次见到妈妈，周笑笑总会委屈地说，“妈妈，我受骗了。”想起女儿的样子，杨慧芳的声音开始哽咽，女儿在最好的年华失去了自由。　　求生：取包裹地属监控盲区，终被判入狱14年　　如今，周笑笑已在狱中待了约5年。　　5年之中，帮助周笑笑的各方努力一直没有停止。　　在得到周笑笑在广州所住的酒店位置之后，彭州公安机关曾连夜出发前往广州。在酒店的监控中，周笑笑空手出了酒店，拖着箱子回来，没有取包裹的画面。据周笑笑描述，包裹是在酒店附近的一个公交车站交接。那里正好是监控盲区。　　胡本俊认真查看了周笑笑与外国网友100多页的英文聊天记录，能够作为有利证据的也不多。　　胡本俊去吉隆坡看过2次周笑笑。“我刚看到她时，她看起来还比较镇定。我快要离开时，她突然崩溃大哭。”胡本俊回忆起当时的场景说，毕竟是个涉世未深的年轻女孩，镇定是强撑的。　　在2017年8月的审判中，周笑笑被判14年。　　胡本俊告诉记者，如果按照走私贩运毒品量刑，判决结果只有一个，就是死刑。现在周笑笑保住了性命，他认为，周笑笑在大学期间的良好表现，学校、同学以及实习幼儿园开的品行证明，很好地影响了判决结果。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/700/w540h960/20190626/e93f-hyzpvir0739506.jpg周笑笑在学校的表现证明
&#13;
　　周笑笑常从马来西亚的监狱中给姐姐打电话。“你还好吗？你的孩子们还好吗？”周笑笑从来都是报喜不报忧。周婷担心妹妹在狱中受欺负，但她不敢问。“害怕妹妹伤心，也害怕妹妹被欺负了她帮不上忙。”　　周笑笑喜欢看书。周婷买了很多书托律师带进去。《百年孤独》、《时间简史》、《遇见最好的自己》等都是周笑笑爱看的书。周婷说，带的书不能超过150页。遇到妹妹特别想看的厚书，就撕成2半带进去。　　在和记者的对话中，周婷总忍不住叹息：“这么小的年龄，一张白纸，就被泼了一身的墨，还没有出身社会，就经历了世界最阴暗的地方……”　　共性：周笑笑并非个例，另一名宜宾姑娘也是受害者　　在周笑笑出事半年后，另一名四川宜宾姑娘也遭遇了同样的情况。　　周婷的手机里有一个“家属联络小组”，里面有42个人。来自宜宾的张河是一名父亲，他在群里发了一条信息：“我去马来西亚的机票已经订好……有什么要我帮忙的请电话联系我……”。杨慧芳赶紧回复：“方便的话，帮助我们给周笑笑存一点话费……”　　张河的女儿张风玲1992年出生，毕业于西华大学。在张河眼里，女儿特别优秀，在校期间曾去美国交流学习。毕业后，张风玲曾在上海一家外资公司上班。　　2015年8月，张风玲的一名闺蜜告诉她，一名黑人老外托她带一个包裹到马来西亚，她太忙了，如果张风玲愿意去，对方可以预支了路费。当时张风玲从外资公司离职，她想着既可以帮闺蜜一个小忙，又可以旅游，何乐而不为。于是，张风玲先搭乘飞机到广州，在广州拿到包裹后，再从香港转机吉隆坡。　　和周笑笑一样，张风玲在广州交接包裹的地方是一个监控盲区。张河告诉记者，实际上，这个包裹是3.3公斤的**。而张风玲在马来西亚海关被当场抓获。　　2017年，张河在接受记者采访时曾很乐观。他用无罪辩护，希望女儿能当庭释放。“我们的胜诉几率可能比周笑笑大一些。因为我们的证据多一点。”那时，他充满希望地告诉记者。　　时隔两年，他带来的不是一个好消息。“败诉了，风铃可能要面临无期徒刑。”这个不懂英文的父亲，丝毫没有别的办法。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/388/w540h648/20190626/b6d4-hyzpvir0739561.jpg宜宾女孩张风铃在马来西亚的逮捕令
&#13;
　　“我给律师发短信不回，打电话不接，我也不知道怎么办了。”现在张河很迷茫。他告诉记者，他前前后后已用了约40万元。这对他来说是一笔不小的开支。他平时在工地上干活，在女儿出事之前，他从未出过国门。
&#13;
　　呼吁：涉世未深的女孩要当心，帮人带的东西可能是毒品　　让胡本俊不解的是，这么简单的一个陷阱，为何让这么多受害人“着了道”。　　杨慧芳手机里有2张马来西亚当地报纸“星洲日报”的报道照片。记者看到，这篇报道的报道时间是2016年2月，文中明确说到，“这些被控贩毒的中国女子原本有24人，其中两人已无罪释放，目前还有22人被关押在加影女子监狱。消息说，这些被关押者中，有两人已被判死刑和15年监禁，但她们都还有机会上诉。涉嫌运毒来马而被捕的外国女子中，以中国女子人数最多，其次是伊朗、泰国、菲律宾、澳大利亚和乌克兰等。涉嫌运毒者在马国法律中，并不在“无罪推定原则”之列，因此要洗脱罪名是难如登天。”　　文中把“毒贩中文流利，甜蜜蜜语，哄骗利诱”作为关键词。这和周笑笑和张风玲所遇到的情况非常相似。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/44/w540h304/20190626/c375-hyzpvir0739608.jpg周笑笑案件曾经的律师之一胡本俊
&#13;
　　“监狱里关了不少这样的嫌疑人，当时至少有七八个一样情况的案例。”这是胡本俊当年去马来西亚探望周笑笑时发现的。后来他总结这一现象说，这些都是涉世未深的年轻女孩，社会经验较浅，对外界又充满好奇。贩毒者就利用了这一点，“在网络丛林中，这些女孩就如猎物，被贩毒分子捕猎。”　　胡本俊想呼吁广大年轻人，特别是帮人带东西出入境，一定要提高警惕。“谈情说爱”已成为国际贩毒集团的一种新型运毒方式。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>purgatorio: </b><br>
<span>哪国都一样，这就跟电信诈骗一样，我国这都是别人玩剩了的手段，二手骗局，说起来我第一次知道这种事情还是十年前看死神来了1，机场过境填单人员会提醒你别帮任何陌生人顺道带东西</span><br>
</p><p><b>walkerman: </b><br>
<span>初中高中就能看报纸看新闻了吧</span><br>
<span>自己平时不看社会新闻，光看些心灵鸡汤，最后犯蠢怪谁？</span><br>
</p><p><b>不做手残党: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-06-27 11:20:24</span><br>
<span>可怜</span><br>
<span>还有前面这指责受害人的是什么脑回路毒贩子算个屁受害人</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>雪碧码表: </b><br>
<span>找外国人聊天学英语</span><br>
</p><p><b>hardwell: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-6-27 11:35</span><br>
<span>别人让带东西就带，自己不检查一下？</span><br>
<span>被爱情蒙蔽了呗，不要以为人每时每刻都能保持那么谨慎理智，再怎么说她们也罪不至死</span><br>
</p><p><b>坚果大爷: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 11:20</span><br>
<span>可怜</span><br>
<span>还有前面这指责受害人的是什么脑回路</span><br>
<span>黑白不分，誰才是受害人想想清楚</span><br>
</p><p><b>yang1820: </b><br>
<span>不入流美术 发表于 2019-6-26 19:34</span><br>
<span>只能事先问清楚，拆开看货</span><br>
<span>所以我才说那层的回复后背发凉，看描述是溶解在酒里，包装好...这种估计普通人挺难辨别的。</span><br>
</p><p><b>graysonqsq: </b><br>
<span>求赶紧绞死，中国不需要这样的弱智</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 11:40</span><br>
<span>被爱情蒙蔽了呗，不要以为人每时每刻都能保持那么谨慎理智，再怎么说她们也罪不至死 ...</span><br>
<span>爱情，呵呵，这种也算爱情</span><br>
</p><p><b>makuro: </b><br>
<span>所以要过任何安检的时候都不要带不清楚是什么东西的包裹 </span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI VTR-TL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>zhy_2018: </b><br>
<span>EZ狗，活该，死了才好</span><br>
</p><p><b>hardwell: </b><br>
<span>不做手残党 发表于 2019-6-27 11:40</span><br>
<span>毒贩子算个屁受害人</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>在不知情的情况下运的，这就成毒贩子了？</span><br>
</p><p><b>上将郝萌: </b><br>
<span>rbh0830 发表于 2019-6-27 11:18</span><br>
<span>这种事没办法的。家里朋友家的女儿是在国外上学做代购，结果回国的时候带的箱酒里有毒品被判了死刑。父母都 ...</span><br>
<span>代购的不知道自己的货里有毒是什么情况</span><br>
</p><p><b>hardwell: </b><br>
<span>坚果大爷 发表于 2019-6-27 11:41</span><br>
<span>黑白不分，誰才是受害人想想清楚</span><br>
<span>受害者又不是单一的，骗子是加害人，被骗运毒也是受害人</span><br>
</p><p><b>平成球圣: </b><br>
<span>会玩熊孩子 发表于 2019-6-27 11:26</span><br>
<span>按我的理解 这种运费占大头的 生产应该尽量放在靠近消费地和监管薄弱的地方</span><br>
<span>所以我在反省 是低估 ...</span><br>
<span>产业链啊，世界工厂不可替代不光是人力成本和原材料产地。这就跟你住惯了城市住不惯农村一样，不方便，就这么简单。</span><br>
</p><p><b>遥照_: </b><br>
<span>国内海关扫不出来？这种电影90年代就拍过了，反正不同情，特别是有黑鬼的。</span><br>
</p><p><b>火流星: </b><br>
<span>白影 发表于 2019-6-27 11:09</span><br>
<span>虽然可怜，但确实没什么好救的</span><br>
<span>可怜个屁！明显的春秋笔法，掩盖了实质的问题。有几个女人找外籍男友是出于爱情？更何况连真人面都没见过就有偿带货，，，</span><br>
</p><p><b>蓝色梦魇: </b><br>
<span>出境边检和入境是不是要求差很多？</span><br>
</p><p><b>不做手残党: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-06-27 11:42:24</span><br>
<span>在不知情的情况下运的，这就成毒贩子了？大马官方认可，不服去吉隆坡翻案，毒贩子就该死</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>krysakura: </b><br>
<span>不值得同情，处死了能够提升中国人平均智商吧</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span>蓝色梦魇 发表于 2019-6-27 11:45</span><br>
<span>出境边检和入境是不是要求差很多？</span><br>
<span>出境比入境一般松一些，但是松多少就看当天员工们精神头了</span><br>
</p><p><b>平成球圣: </b><br>
<span>从报道来看这几个女的至少部分知情，尤其是那个聊天记录没有太多有利来看，如果真是被骗不可能这么写。这就是春秋笔法了。实际上和加麻大媒体给他们在中国被捕的毒贩洗地一个套路。</span><br>
</p><p><b>遥照_: </b><br>
<span>丁春秋 发表于 2019-6-27 11:32</span><br>
<span>别的国家的女人也是这样吗</span><br>
<span>黑夜传说的女主小时候就拍过这种电影，也是LCC身陷东南亚的剧情</span><br>
</p><p><b>greencement: </b><br>
<span>不管知不知情只要带了入关就是毒贩啊，不然这世上有多少罪犯（不光是毒贩）都能靠不知情脱罪了。这都搞不清是真傻还是同道中人装傻呢？</span><br>
</p><p><b>杨松: </b><br>
<span>干得漂亮，自业自得</span><br>
</p><p><b>herolike: </b><br>
<span>不理解，为什么可以减刑？</span><br>
<span>这种协助运毒的杀了就好了，留着浪费粮食么？</span><br>
</p><p><b>ykztt: </b><br>
<span>毒贩活该，吸毒的也是活该</span><br>
</p><p><b>一只优越Fa♂: </b><br>
<span>zerocount 发表于 2019-6-27 11:18</span><br>
<span>　　2015年8月，张风玲的一名闺蜜告诉她，一名黑人老外托她带一个包裹到马来西亚，她太忙了，如果张风玲愿 ...</span><br>
<span>在外资企业呆过，我觉得可能在装傻</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NOVA CAN-L11, Android 8.1.0上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>uswhzh: </b><br>
<span>1点公斤的东西怎么也不可能没察觉吧。</span><br>
</p><p><b>光明寺茉衣子: </b><br>
<span>活该</span><br>
</p><p><b>路西恩: </b><br>
<span> 本帖最后由 路西恩 于 2019-6-27 11:56 编辑 </span><br>
<span>为什么会这么蠢？？？？？</span><br>
<span>然后这样的人还想做幼师？？？？</span><br>
</p><p><b>nsevit: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 11:43</span><br>
<span>受害者又不是单一的，骗子是加害人，被骗运毒也是受害人</span><br>
<span>问题你怎么知道是被骗，而不是事成之后二八分成呢？</span><br>
</p><p><b>迈达斯之手: </b><br>
<span>这罪犯的照片还挺符合我想象的</span><br>
</p><p><b>拉姆扎: </b><br>
<span>都是揣着明白装糊涂，成功吃香喝辣，失败就是被骗。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>foxpat: </b><br>
<span>感谢马来西亚政府为中国人民平均智商做出贡献</span><br>
</p><p><b>人类: </b><br>
<span> 本帖最后由 人类 于 2019-6-27 12:03 编辑 </span><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 11:20</span><br>
<span>可怜</span><br>
<span>还有前面这指责受害人的是什么脑回路</span><br>
<span>毒贩新闻，只要行文带感情，不是单纯列数据讲证据，通通默认收钱洗地。哪怕是S1老牌毒狗都有一群，涉毒只有绝对坚定的抵抗者跟挖墙脚预备人员两种。</span><br>
<span>这文就是洗地拉拢你这类墙头草来一起挖墙脚的。</span><br>
<span>不知不罪=犯罪的人都不知，一切人员都不罪。</span><br>
<span>最后，真完全不知道鬼才信，无非一开始以为自己是走私不是贩毒，第二次就知道了第三次开始就丧心病狂了。</span><br>
</p><p><b>yly88528: </b><br>
<span>我觉得对中国女性科普外国便宜沾不得势不容缓。还包括，一但黑，一辈子黑的问题。</span><br>
</p><p><b>bbokay: </b><br>
<span>不知不罪在哪个文明国家都是通则，严重怀疑这文章是洗地的</span><br>
</p><p><b>Vneet: </b><br>
<span> 本帖最后由 Vneet 于 2019-6-27 12:11 编辑 </span><br>
<span>还是活该的。想想几年前帮外国男人走私入境的某女大学生，甚至白痴到为那坏男人隐瞒给放走了，该死的，这人才白养了。</span><br>
<span>然后所谓不知不罪，这是很主观的判断，被抓辩解自己不知情很难脱罪。</span><br>
</p><p><b>hipper: </b><br>
<span>会玩熊孩子 发表于 2019-06-27 11:11:17</span><br>
<span>有个疑问 以国内的禁毒形势 为什么是国内出口到马来 而不是反过来 难道马来打击比国内还严 生产还要困难 ...你可以搜下刘招华，一个改变世界史进程的人。</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>zyhang: </b><br>
<span>不是我开地图炮，某些地方真是没有开化，造假山寨独品样样俱全，这都建国多少年了。</span><br>
</p><p><b>rbh0830: </b><br>
<span>yang1820 发表于 2019-6-27 11:33</span><br>
<span>卧槽，这种真的是看得后背发凉。虽然不是代购，但是留学生出国回国，帮亲戚朋友同学带个东西是很常见的事 ...</span><br>
<span>帮带的东西一定要好好检查，这个人虽然是代购，这箱酒其实是帮带的。详细没问，说不定毒是藏在填充物里的。</span><br>
</p><p><b>yanhan0410: </b><br>
<span>包裹最初是怎么交到她们手里的</span><br>
</p><p><b>此方彼方君: </b><br>
<span>脑子有坑</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>chnyang: </b><br>
<span>活该</span><br>
</p><p><b>fgdgf404: </b><br>
<span>我也觉得大马的入境安检水到家了 到底怎么被查到的</span><br>
</p><p><b>pppp7049: </b><br>
<span>好奇，有外国女子以这种形式骗男人运的例子吗</span><br>
</p><p><b>rbh0830: </b><br>
<span>yang1820 发表于 2019-6-27 11:41</span><br>
<span>所以我才说那层的回复后背发凉，看描述是溶解在酒里，包装好...这种估计普通人挺难辨别的。 ...</span><br>
<span>这个我还真不知道是不是溶在酒里的，家里跟我说得时候是说是酒里有，可能只是说那箱酒里有夹带也不好说。</span><br>
</p><p><b>Inquisitor: </b><br>
<span>马来缉毒警察辛苦了！</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>wangbin1010: </b><br>
<span>几个月前去泰国 我记得不管在国内机场还是泰国机场，出国和入境的时候机场都有提醒噢 别帮陌生人运送包裹。</span><br>
<span>所以不敢说全部 这里面一部分就是有侥幸心理赚点钱 或者觉得自己不知情的话就算被抓了也会免罪</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1842582[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Zt 90后实习幼师帮外国男友带包裏，下飞机就被马来西亚警...[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1842582-1-1.html</link>
      <description>Zt 90后实习幼师帮外国男友带包裏，下飞机就被马来西亚警...&#13;
http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/145/w540h405/20190626/496f-hyzpvir0739332.png
&#13;
　　杨慧芳手机里有2张马来西亚当地报纸“星洲日报”的报道照片。记者看到，这篇报道的报道时间是2016年2月，文中明确说到，“这些被控贩毒的中国女子原本有24人，其中两人已无罪释放，目前还有22人被关押在加影女子监狱。消息说，这些被关押者中，有两人已被判死刑和15年监禁，但她们都还有机会上诉。涉嫌运毒来马而被捕的外国女子中，以中国女子人数最多，其次是伊朗、泰国、菲律宾、澳大利亚和乌克兰等。涉嫌运毒者在马国法律中，并不在“无罪推定原则”之列，因此要洗脱罪名是难如登天。”　　14年，这是1991年出生的四川姑娘周笑笑在马来西亚监狱里，要度过的日子。　　从成都一名普通在校大学生到异国锒铛入狱，她因为一段“爱情”，原本清澈的人生，被蒙上一层泼墨似的阴影。　　如今，她已失去自由5年。　　和她有着相仿经历的是宜宾姑娘张风玲。同年，1992年出生的张风玲在马来西亚吉隆坡国际机场被捕，等待她的可能是在异国的终身监禁。　　周笑笑当年的律师胡本俊曾经两度前往吉隆坡了解案情，他对此事的来龙去脉非常清楚。据他所知，这间位于吉隆坡附近的女子监狱，当时关押了七八名中国年轻女该。　　她们的罪名都与毒品有关。　　6月26日是国际禁毒日。我们想探究，这是一个怎样的陷阱，让涉世未深的年轻女孩纷纷掉入其中？我们更想把这个陷阱从阴暗的角落，拉到阳光下暴晒。让所有人都知道这个陷阱，无人再掉入其中。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/91/w540h351/20190626/fa59-hyzpvir0739392.jpg周笑笑被捕前与姐姐孩子的合照
&#13;
　　陷阱：破碎的“爱情梦”　　如果不出这场意外，90后周笑笑会顺利从西华大学毕业，或许会在成都的某所学校当一名教师。　　在大四时，周笑笑在城西一处幼儿园实习。和很多刚踏入社会的年轻姑娘一样，她觉得职场压力很大，想要通过提高英语水平为自己加分。在网络上找外国人聊天，这是周笑笑认为方便、实惠又安全的学习英语方法。　　在网上，她认识了一名老外，两人经常通过QQ**，交往颇为密切。过了一段时间，老外便向周笑笑表明了倾慕之心，开始追求周笑笑。　　周笑笑涉世未深，突如其来的异国“爱情梦”在她心里掀起些许涟漪。　　“你能给我送个包裹到马来西亚吗？”某天，这名外国人如往常一样和她聊天。他告诉周笑笑，自己做贸易生意，需要派人亲自从广州带拿样品到马来西亚。作为答谢，他可以提前支付周笑笑路费。　　周笑笑有些心动。如果节省一点，这些钱不仅可以旅游一圈，还可以给父母家人买一些礼物。更重要的是，她可以亲眼一见这网络中的“男友”。　　在2015年临近过年前，她只简单知会了母亲一声，便踏上了去马来西亚吉隆坡的行程。按照事先安排的行程，她被要求放弃成都直飞吉隆坡的航班，而选择先从成都到广州，在广州取到包裹之后，再到深圳，深圳辗转到香港，从香港飞往吉隆坡。　　单纯的周笑笑不知道，一个精心编织的陷阱正悄然等她入网。　　被困：“我被骗了，箱子里有毒品”　　下午4点左右，周笑笑的姐姐，周婷的手机响了。她看见来电显示是马来西亚，以为是骗子，便直接挂断了电话。没多久，父亲给周婷打来电话，他在电话里惊呼：“你妹妹出大事了！”　　“我被骗了，箱子里有毒品。”电话那头，周笑笑急得一直哭，一直哭。她不断重复着“我被骗了”。电话这头，听到“毒品”两个字，父亲也慌了。　　实际上，周笑笑刚下飞机，在吉隆坡机场就被警方扣下。在她的行李箱里，有一个黑色的包裹，里面有1.89公斤**。网上男友让她送的包裹是毒品。人赃俱获，周笑笑有口难辨，无法证明自己对此并不知情，只能打电话回国求助。　　1.89公斤的**，周笑笑将面临什么？当时，马来警方援引1952年危险毒品法令39B条文对此展开调查，一旦罪名成立，将被判处死刑。　　在这之前，周笑笑一家人从来没有出过国。周婷用“典型的草根”来形容自己的家庭，父母在外挣钱，周笑笑是留守儿童，从小自己管自己，经常吃方便面。周婷和周笑笑两姐妹感情好。周婷离家学习和工作较早。每次回家总要关心妹妹，从学校省钱给妹妹买零食。和所有年轻女孩一样，越长大，妹妹的心事就不爱向姐姐说了。两姐妹相差11岁，周婷认为这是有代沟。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/44/w540h304/20190626/b664-hyzpvir0739442.jpg
&#13;
　　周笑笑的姐姐周婷　　营救：陪伴女儿，母亲曾到马来西亚当餐厅服务员　　“不可能哦，是不是搞错了？”周婷的第一反应是震惊。冷静下来后，她马上分析事情的真伪和妹妹出走的意图。携带毒品是不是真的，还是传销组织要钱的说辞？妹妹是交友不慎误入歧途，为了赚钱已经变坏了？还是太单纯被人利用？无数个设想在周婷脑海里闪现。　　在得到中国驻马来西亚大使馆的确认信息后，彭州市外事办的工作人员告诉周婷，无论如何需先去一趟马来西亚见周笑笑，当面问清楚事情原委，才好规划下一步营救措施。　　这是周婷第一次出国。出发之前，她参加了多场会议。到了马来西亚的路线怎么走，先办哪件事，后找哪个人，和谁一起……细到该带什么样的衣服，护照放哪里，钱放哪里，住什么旅馆……成都市和彭州市的外事办工作人员事无巨细，一一叮嘱周婷。周婷心里忐忑，统统拿笔记下来。同时，律师胡本俊罗列了一长串问题，需要得到周笑笑的回答。　　到了吉隆坡，周婷聘请了一名马来西亚籍华人当翻译和司机。在监狱里，一见到姐姐，周笑笑开始大哭，释放出积蓄的所有委屈。　　看着惊慌失措的妹妹，周婷特别心疼。她拿出律师的问题，一条一条问妹妹。然而，得到有利证据并不多。　　那时，年味渐浓。“我们根本没有过年。”周婷说，突如其来的变故让“团圆饭”变成奢望。　　2015年6月，为了陪伴周笑笑，妈妈杨慧芳去马来西亚的一家餐厅当服务员。从杨慧芳住的地方去看女儿，需要约1个小时的车程。在马来西亚一年的时间，杨慧芳去看过周笑笑六七次。每次见到妈妈，周笑笑总会委屈地说，“妈妈，我受骗了。”想起女儿的样子，杨慧芳的声音开始哽咽，女儿在最好的年华失去了自由。　　求生：取包裹地属监控盲区，终被判入狱14年　　如今，周笑笑已在狱中待了约5年。　　5年之中，帮助周笑笑的各方努力一直没有停止。　　在得到周笑笑在广州所住的酒店位置之后，彭州公安机关曾连夜出发前往广州。在酒店的监控中，周笑笑空手出了酒店，拖着箱子回来，没有取包裹的画面。据周笑笑描述，包裹是在酒店附近的一个公交车站交接。那里正好是监控盲区。　　胡本俊认真查看了周笑笑与外国网友100多页的英文聊天记录，能够作为有利证据的也不多。　　胡本俊去吉隆坡看过2次周笑笑。“我刚看到她时，她看起来还比较镇定。我快要离开时，她突然崩溃大哭。”胡本俊回忆起当时的场景说，毕竟是个涉世未深的年轻女孩，镇定是强撑的。　　在2017年8月的审判中，周笑笑被判14年。　　胡本俊告诉记者，如果按照走私贩运毒品量刑，判决结果只有一个，就是死刑。现在周笑笑保住了性命，他认为，周笑笑在大学期间的良好表现，学校、同学以及实习幼儿园开的品行证明，很好地影响了判决结果。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/700/w540h960/20190626/e93f-hyzpvir0739506.jpg周笑笑在学校的表现证明
&#13;
　　周笑笑常从马来西亚的监狱中给姐姐打电话。“你还好吗？你的孩子们还好吗？”周笑笑从来都是报喜不报忧。周婷担心妹妹在狱中受欺负，但她不敢问。“害怕妹妹伤心，也害怕妹妹被欺负了她帮不上忙。”　　周笑笑喜欢看书。周婷买了很多书托律师带进去。《百年孤独》、《时间简史》、《遇见最好的自己》等都是周笑笑爱看的书。周婷说，带的书不能超过150页。遇到妹妹特别想看的厚书，就撕成2半带进去。　　在和记者的对话中，周婷总忍不住叹息：“这么小的年龄，一张白纸，就被泼了一身的墨，还没有出身社会，就经历了世界最阴暗的地方……”　　共性：周笑笑并非个例，另一名宜宾姑娘也是受害者　　在周笑笑出事半年后，另一名四川宜宾姑娘也遭遇了同样的情况。　　周婷的手机里有一个“家属联络小组”，里面有42个人。来自宜宾的张河是一名父亲，他在群里发了一条信息：“我去马来西亚的机票已经订好……有什么要我帮忙的请电话联系我……”。杨慧芳赶紧回复：“方便的话，帮助我们给周笑笑存一点话费……”　　张河的女儿张风玲1992年出生，毕业于西华大学。在张河眼里，女儿特别优秀，在校期间曾去美国交流学习。毕业后，张风玲曾在上海一家外资公司上班。　　2015年8月，张风玲的一名闺蜜告诉她，一名黑人老外托她带一个包裹到马来西亚，她太忙了，如果张风玲愿意去，对方可以预支了路费。当时张风玲从外资公司离职，她想着既可以帮闺蜜一个小忙，又可以旅游，何乐而不为。于是，张风玲先搭乘飞机到广州，在广州拿到包裹后，再从香港转机吉隆坡。　　和周笑笑一样，张风玲在广州交接包裹的地方是一个监控盲区。张河告诉记者，实际上，这个包裹是3.3公斤的**。而张风玲在马来西亚海关被当场抓获。　　2017年，张河在接受记者采访时曾很乐观。他用无罪辩护，希望女儿能当庭释放。“我们的胜诉几率可能比周笑笑大一些。因为我们的证据多一点。”那时，他充满希望地告诉记者。　　时隔两年，他带来的不是一个好消息。“败诉了，风铃可能要面临无期徒刑。”这个不懂英文的父亲，丝毫没有别的办法。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/388/w540h648/20190626/b6d4-hyzpvir0739561.jpg宜宾女孩张风铃在马来西亚的逮捕令
&#13;
　　“我给律师发短信不回，打电话不接，我也不知道怎么办了。”现在张河很迷茫。他告诉记者，他前前后后已用了约40万元。这对他来说是一笔不小的开支。他平时在工地上干活，在女儿出事之前，他从未出过国门。
&#13;
　　呼吁：涉世未深的女孩要当心，帮人带的东西可能是毒品　　让胡本俊不解的是，这么简单的一个陷阱，为何让这么多受害人“着了道”。　　杨慧芳手机里有2张马来西亚当地报纸“星洲日报”的报道照片。记者看到，这篇报道的报道时间是2016年2月，文中明确说到，“这些被控贩毒的中国女子原本有24人，其中两人已无罪释放，目前还有22人被关押在加影女子监狱。消息说，这些被关押者中，有两人已被判死刑和15年监禁，但她们都还有机会上诉。涉嫌运毒来马而被捕的外国女子中，以中国女子人数最多，其次是伊朗、泰国、菲律宾、澳大利亚和乌克兰等。涉嫌运毒者在马国法律中，并不在“无罪推定原则”之列，因此要洗脱罪名是难如登天。”　　文中把“毒贩中文流利，甜蜜蜜语，哄骗利诱”作为关键词。这和周笑笑和张风玲所遇到的情况非常相似。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/44/w540h304/20190626/c375-hyzpvir0739608.jpg周笑笑案件曾经的律师之一胡本俊
&#13;
　　“监狱里关了不少这样的嫌疑人，当时至少有七八个一样情况的案例。”这是胡本俊当年去马来西亚探望周笑笑时发现的。后来他总结这一现象说，这些都是涉世未深的年轻女孩，社会经验较浅，对外界又充满好奇。贩毒者就利用了这一点，“在网络丛林中，这些女孩就如猎物，被贩毒分子捕猎。”　　胡本俊想呼吁广大年轻人，特别是帮人带东西出入境，一定要提高警惕。“谈情说爱”已成为国际贩毒集团的一种新型运毒方式。</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>晓黑雾: </b><br>
<span>Zt 90后实习幼师帮外国男友带包裏，下飞机就被马来西亚警...</span><br>
<img src="http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/145/w540h405/20190626/496f-hyzpvir0739332.png" title="http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/145/w540h405/20190626/496f-hyzpvir0739332.png"><br>
<span>　　杨慧芳手机里有2张马来西亚当地报纸“星洲日报”的报道照片。记者看到，这篇报道的报道时间是2016年2月，文中明确说到，“这些被控贩毒的中国女子原本有24人，其中两人已无罪释放，目前还有22人被关押在加影女子监狱。消息说，这些被关押者中，有两人已被判死刑和15年监禁，但她们都还有机会上诉。涉嫌运毒来马而被捕的外国女子中，以中国女子人数最多，其次是伊朗、泰国、菲律宾、澳大利亚和乌克兰等。涉嫌运毒者在马国法律中，并不在“无罪推定原则”之列，因此要洗脱罪名是难如登天。”　　14年，这是1991年出生的四川姑娘周笑笑在马来西亚监狱里，要度过的日子。　　从成都一名普通在校大学生到异国锒铛入狱，她因为一段“爱情”，原本清澈的人生，被蒙上一层泼墨似的阴影。　　如今，她已失去自由5年。　　和她有着相仿经历的是宜宾姑娘张风玲。同年，1992年出生的张风玲在马来西亚吉隆坡国际机场被捕，等待她的可能是在异国的终身监禁。　　周笑笑当年的律师胡本俊曾经两度前往吉隆坡了解案情，他对此事的来龙去脉非常清楚。据他所知，这间位于吉隆坡附近的女子监狱，当时关押了七八名中国年轻女该。　　她们的罪名都与毒品有关。　　6月26日是国际禁毒日。我们想探究，这是一个怎样的陷阱，让涉世未深的年轻女孩纷纷掉入其中？我们更想把这个陷阱从阴暗的角落，拉到阳光下暴晒。让所有人都知道这个陷阱，无人再掉入其中。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/91/w540h351/20190626/fa59-hyzpvir0739392.jpg周笑笑被捕前与姐姐孩子的合照</span><br>
<span>　　陷阱：破碎的“爱情梦”　　如果不出这场意外，90后周笑笑会顺利从西华大学毕业，或许会在成都的某所学校当一名教师。　　在大四时，周笑笑在城西一处幼儿园实习。和很多刚踏入社会的年轻姑娘一样，她觉得职场压力很大，想要通过提高英语水平为自己加分。在网络上找外国人聊天，这是周笑笑认为方便、实惠又安全的学习英语方法。　　在网上，她认识了一名老外，两人经常通过QQ**，交往颇为密切。过了一段时间，老外便向周笑笑表明了倾慕之心，开始追求周笑笑。　　周笑笑涉世未深，突如其来的异国“爱情梦”在她心里掀起些许涟漪。　　“你能给我送个包裹到马来西亚吗？”某天，这名外国人如往常一样和她聊天。他告诉周笑笑，自己做贸易生意，需要派人亲自从广州带拿样品到马来西亚。作为答谢，他可以提前支付周笑笑路费。　　周笑笑有些心动。如果节省一点，这些钱不仅可以旅游一圈，还可以给父母家人买一些礼物。更重要的是，她可以亲眼一见这网络中的“男友”。　　在2015年临近过年前，她只简单知会了母亲一声，便踏上了去马来西亚吉隆坡的行程。按照事先安排的行程，她被要求放弃成都直飞吉隆坡的航班，而选择先从成都到广州，在广州取到包裹之后，再到深圳，深圳辗转到香港，从香港飞往吉隆坡。　　单纯的周笑笑不知道，一个精心编织的陷阱正悄然等她入网。　　被困：“我被骗了，箱子里有毒品”　　下午4点左右，周笑笑的姐姐，周婷的手机响了。她看见来电显示是马来西亚，以为是骗子，便直接挂断了电话。没多久，父亲给周婷打来电话，他在电话里惊呼：“你妹妹出大事了！”　　“我被骗了，箱子里有毒品。”电话那头，周笑笑急得一直哭，一直哭。她不断重复着“我被骗了”。电话这头，听到“毒品”两个字，父亲也慌了。　　实际上，周笑笑刚下飞机，在吉隆坡机场就被警方扣下。在她的行李箱里，有一个黑色的包裹，里面有1.89公斤**。网上男友让她送的包裹是毒品。人赃俱获，周笑笑有口难辨，无法证明自己对此并不知情，只能打电话回国求助。　　1.89公斤的**，周笑笑将面临什么？当时，马来警方援引1952年危险毒品法令39B条文对此展开调查，一旦罪名成立，将被判处死刑。　　在这之前，周笑笑一家人从来没有出过国。周婷用“典型的草根”来形容自己的家庭，父母在外挣钱，周笑笑是留守儿童，从小自己管自己，经常吃方便面。周婷和周笑笑两姐妹感情好。周婷离家学习和工作较早。每次回家总要关心妹妹，从学校省钱给妹妹买零食。和所有年轻女孩一样，越长大，妹妹的心事就不爱向姐姐说了。两姐妹相差11岁，周婷认为这是有代沟。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/44/w540h304/20190626/b664-hyzpvir0739442.jpg</span><br>
<span>　　周笑笑的姐姐周婷　　营救：陪伴女儿，母亲曾到马来西亚当餐厅服务员　　“不可能哦，是不是搞错了？”周婷的第一反应是震惊。冷静下来后，她马上分析事情的真伪和妹妹出走的意图。携带毒品是不是真的，还是传销组织要钱的说辞？妹妹是交友不慎误入歧途，为了赚钱已经变坏了？还是太单纯被人利用？无数个设想在周婷脑海里闪现。　　在得到中国驻马来西亚大使馆的确认信息后，彭州市外事办的工作人员告诉周婷，无论如何需先去一趟马来西亚见周笑笑，当面问清楚事情原委，才好规划下一步营救措施。　　这是周婷第一次出国。出发之前，她参加了多场会议。到了马来西亚的路线怎么走，先办哪件事，后找哪个人，和谁一起……细到该带什么样的衣服，护照放哪里，钱放哪里，住什么旅馆……成都市和彭州市的外事办工作人员事无巨细，一一叮嘱周婷。周婷心里忐忑，统统拿笔记下来。同时，律师胡本俊罗列了一长串问题，需要得到周笑笑的回答。　　到了吉隆坡，周婷聘请了一名马来西亚籍华人当翻译和司机。在监狱里，一见到姐姐，周笑笑开始大哭，释放出积蓄的所有委屈。　　看着惊慌失措的妹妹，周婷特别心疼。她拿出律师的问题，一条一条问妹妹。然而，得到有利证据并不多。　　那时，年味渐浓。“我们根本没有过年。”周婷说，突如其来的变故让“团圆饭”变成奢望。　　2015年6月，为了陪伴周笑笑，妈妈杨慧芳去马来西亚的一家餐厅当服务员。从杨慧芳住的地方去看女儿，需要约1个小时的车程。在马来西亚一年的时间，杨慧芳去看过周笑笑六七次。每次见到妈妈，周笑笑总会委屈地说，“妈妈，我受骗了。”想起女儿的样子，杨慧芳的声音开始哽咽，女儿在最好的年华失去了自由。　　求生：取包裹地属监控盲区，终被判入狱14年　　如今，周笑笑已在狱中待了约5年。　　5年之中，帮助周笑笑的各方努力一直没有停止。　　在得到周笑笑在广州所住的酒店位置之后，彭州公安机关曾连夜出发前往广州。在酒店的监控中，周笑笑空手出了酒店，拖着箱子回来，没有取包裹的画面。据周笑笑描述，包裹是在酒店附近的一个公交车站交接。那里正好是监控盲区。　　胡本俊认真查看了周笑笑与外国网友100多页的英文聊天记录，能够作为有利证据的也不多。　　胡本俊去吉隆坡看过2次周笑笑。“我刚看到她时，她看起来还比较镇定。我快要离开时，她突然崩溃大哭。”胡本俊回忆起当时的场景说，毕竟是个涉世未深的年轻女孩，镇定是强撑的。　　在2017年8月的审判中，周笑笑被判14年。　　胡本俊告诉记者，如果按照走私贩运毒品量刑，判决结果只有一个，就是死刑。现在周笑笑保住了性命，他认为，周笑笑在大学期间的良好表现，学校、同学以及实习幼儿园开的品行证明，很好地影响了判决结果。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/700/w540h960/20190626/e93f-hyzpvir0739506.jpg周笑笑在学校的表现证明</span><br>
<span>　　周笑笑常从马来西亚的监狱中给姐姐打电话。“你还好吗？你的孩子们还好吗？”周笑笑从来都是报喜不报忧。周婷担心妹妹在狱中受欺负，但她不敢问。“害怕妹妹伤心，也害怕妹妹被欺负了她帮不上忙。”　　周笑笑喜欢看书。周婷买了很多书托律师带进去。《百年孤独》、《时间简史》、《遇见最好的自己》等都是周笑笑爱看的书。周婷说，带的书不能超过150页。遇到妹妹特别想看的厚书，就撕成2半带进去。　　在和记者的对话中，周婷总忍不住叹息：“这么小的年龄，一张白纸，就被泼了一身的墨，还没有出身社会，就经历了世界最阴暗的地方……”　　共性：周笑笑并非个例，另一名宜宾姑娘也是受害者　　在周笑笑出事半年后，另一名四川宜宾姑娘也遭遇了同样的情况。　　周婷的手机里有一个“家属联络小组”，里面有42个人。来自宜宾的张河是一名父亲，他在群里发了一条信息：“我去马来西亚的机票已经订好……有什么要我帮忙的请电话联系我……”。杨慧芳赶紧回复：“方便的话，帮助我们给周笑笑存一点话费……”　　张河的女儿张风玲1992年出生，毕业于西华大学。在张河眼里，女儿特别优秀，在校期间曾去美国交流学习。毕业后，张风玲曾在上海一家外资公司上班。　　2015年8月，张风玲的一名闺蜜告诉她，一名黑人老外托她带一个包裹到马来西亚，她太忙了，如果张风玲愿意去，对方可以预支了路费。当时张风玲从外资公司离职，她想着既可以帮闺蜜一个小忙，又可以旅游，何乐而不为。于是，张风玲先搭乘飞机到广州，在广州拿到包裹后，再从香港转机吉隆坡。　　和周笑笑一样，张风玲在广州交接包裹的地方是一个监控盲区。张河告诉记者，实际上，这个包裹是3.3公斤的**。而张风玲在马来西亚海关被当场抓获。　　2017年，张河在接受记者采访时曾很乐观。他用无罪辩护，希望女儿能当庭释放。“我们的胜诉几率可能比周笑笑大一些。因为我们的证据多一点。”那时，他充满希望地告诉记者。　　时隔两年，他带来的不是一个好消息。“败诉了，风铃可能要面临无期徒刑。”这个不懂英文的父亲，丝毫没有别的办法。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/388/w540h648/20190626/b6d4-hyzpvir0739561.jpg宜宾女孩张风铃在马来西亚的逮捕令</span><br>
<span>　　“我给律师发短信不回，打电话不接，我也不知道怎么办了。”现在张河很迷茫。他告诉记者，他前前后后已用了约40万元。这对他来说是一笔不小的开支。他平时在工地上干活，在女儿出事之前，他从未出过国门。</span><br>
<span>　　呼吁：涉世未深的女孩要当心，帮人带的东西可能是毒品　　让胡本俊不解的是，这么简单的一个陷阱，为何让这么多受害人“着了道”。　　杨慧芳手机里有2张马来西亚当地报纸“星洲日报”的报道照片。记者看到，这篇报道的报道时间是2016年2月，文中明确说到，“这些被控贩毒的中国女子原本有24人，其中两人已无罪释放，目前还有22人被关押在加影女子监狱。消息说，这些被关押者中，有两人已被判死刑和15年监禁，但她们都还有机会上诉。涉嫌运毒来马而被捕的外国女子中，以中国女子人数最多，其次是伊朗、泰国、菲律宾、澳大利亚和乌克兰等。涉嫌运毒者在马国法律中，并不在“无罪推定原则”之列，因此要洗脱罪名是难如登天。”　　文中把“毒贩中文流利，甜蜜蜜语，哄骗利诱”作为关键词。这和周笑笑和张风玲所遇到的情况非常相似。http://n.sinaimg.cn/sifa/crawl/44/w540h304/20190626/c375-hyzpvir0739608.jpg周笑笑案件曾经的律师之一胡本俊</span><br>
<span>　　“监狱里关了不少这样的嫌疑人，当时至少有七八个一样情况的案例。”这是胡本俊当年去马来西亚探望周笑笑时发现的。后来他总结这一现象说，这些都是涉世未深的年轻女孩，社会经验较浅，对外界又充满好奇。贩毒者就利用了这一点，“在网络丛林中，这些女孩就如猎物，被贩毒分子捕猎。”　　胡本俊想呼吁广大年轻人，特别是帮人带东西出入境，一定要提高警惕。“谈情说爱”已成为国际贩毒集团的一种新型运毒方式。</span><br>
</p><p><b>你可以试试: </b><br>
<span>ez</span><br>
</p><p><b>不做手残党: </b><br>
<span>有劳大马那边关着别放出来了。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>梅德韦杰夫: </b><br>
<span>求你们了，千万别放回来</span><br>
</p><p><b>白影: </b><br>
<span>虽然可怜，但确实没什么好救的</span><br>
</p><p><b>kumquat_cc: </b><br>
<span>认识了一名老外，活该，别回国丢人了</span><br>
</p><p><b>tiandao: </b><br>
<span>国内出境时是怎么逃过安检的？如果在国内被抓后果还好点，至少父母探视容易</span><br>
</p><p><b>龙骑士尹志平: </b><br>
<span>毙了最好</span><br>
</p><p><b>0330: </b><br>
<span>ez</span><br>
</p><p><b>蕾丝控: </b><br>
<span>在网络上找外国人聊天，这是周笑笑认为方便、实惠又安全的学习英语方法。</span><br>
</p><p><b>会玩熊孩子: </b><br>
<span>有个疑问 以国内的禁毒形势 为什么是国内出口到马来 而不是反过来 难道马来打击比国内还严 生产还要困难</span><br>
</p><p><b>bl0ck: </b><br>
<span>建议加大力度</span><br>
</p><p><b>没什么bu好: </b><br>
<span>微博女拳师怎么看？</span><br>
<span>----发送自 Xiaomi Mi Note 3,Android 7.1.1</span><br>
</p><p><b>yang1820: </b><br>
<span>那位张姑娘还是有点可怜的，她是被她闺蜜骗了。不过她闺蜜可能也是被骗的。</span><br>
</p><p><b>qzy741147: </b><br>
<span>最惨的不是那个帮闺蜜带东西的人么，自己当了替死鬼</span><br>
</p><p><b>kamarus: </b><br>
<span> 本帖最后由 kamarus 于 2019-6-27 11:15 编辑 </span><br>
<span>马来西亚是中转站，去那边很正常。</span><br>
<span>而且马来西亚前几十年被毒品害惨了，所以捉一个绞死一个，没商量的。</span><br>
<span>不过就klia那水到家的安检，到底怎么捉住的</span><br>
</p><p><b>masm: </b><br>
<span>怎么说呢，不懂才是最大的问题，方方面面的教育刻不容缓</span><br>
</p><p><b>zyzy2: </b><br>
<span>运毒的都说自己是被骗的，可是这话能忽悠谁呢？</span><br>
</p><p><b>秀光: </b><br>
<span>如果真的是带一次就被抓一次，毒贩肯定不会再用这种办法，所以肯定还是有不少成功带过去了的，因此这些妹子就是帮凶，不知情也是帮凶，没什么好开脱的</span><br>
</p><p><b>eyeego: </b><br>
<span>HK那边那么松的？直接就能带出去？</span><br>
</p><p><b>CloneCommando: </b><br>
<span>不能说没有真所谓天真的，不过100里能有几个不是抱着侥幸心理不点破窗户纸明知故犯的，就是tm正经毒贩子。</span><br>
</p><p><b>饭来张口: </b><br>
<span>1.就没有油腻肥宅处男怀揣着打炮梦飞赴马来西亚见女网友的吗？</span><br>
<span>是有这种情况没报道，还是真的ezg好骗？</span><br>
<span>想了一种可能就是犯罪分子都是男的，但是他们也能冒充女性啊？</span><br>
<span>2.这种带东西，被检查到的几率是多少？肯定不是100%，不然犯罪分子白白贴时间贴路费贴上货。</span><br>
<span>那么这些人被抓的原因是什么？纯粹的随机，还是有什么特征被怀疑了？</span><br>
<span>如果是后者的话，会不会二十多个里面有不是那么无辜，或者隐隐约约猜到了还去冒险的？</span><br>
</p><p><b>tseng_shawn: </b><br>
<span>tiandao 发表于 2019-6-27 11:09</span><br>
<span>国内出境时是怎么逃过安检的？如果在国内被抓后果还好点，至少父母探视容易 ...</span><br>
<span>国内被抓，这么大量够直接枪毙了吧</span><br>
</p><p><b>nihilxp: </b><br>
<span>会玩熊孩子 发表于 2019-6-27 11:11</span><br>
<span>有个疑问 以国内的禁毒形势 为什么是国内出口到马来 而不是反过来 难道马来打击比国内还严 生产还要困难</span><br>
<span>看破冰行动，国内化学作坊做好后直接走私出境。</span><br>
</p><p><b>冬马卫队骑士: </b><br>
<span>在现在消费主义鼓吹的情况下免费出国旅游对于家境贫穷的年轻女生来说很有诱惑力。</span><br>
</p><p><b>黑爪爪: </b><br>
<span>会玩熊孩子 发表于 2019-6-27 11:11</span><br>
<span>有个疑问 以国内的禁毒形势 为什么是国内出口到马来 而不是反过来 难道马来打击比国内还严 生产还要困难</span><br>
<span>马来西亚算啥，破冰行动里都卖到法国了</span><br>
</p><p><b>rbh0830: </b><br>
<span>这种事没办法的。家里朋友家的女儿是在国外上学做代购，结果回国的时候带的箱酒里有毒品被判了死刑。父母都很有钱，本来代购也就是赚个零花钱，结果搞成个这。</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>饭来张口 发表于 2019-6-27 11:15</span><br>
<span>1.就没有油腻肥宅处男怀揣着打炮梦飞赴马来西亚见女网友的吗？</span><br>
<span>是有这种情况没报道，还是真的ezg好骗？</span><br>
<span>想 ...</span><br>
<span>怀揣打炮梦去西藏啊，去什么马来西亚，换你你去吗</span><br>
</p><p><b>zerocount: </b><br>
<span>　　2015年8月，张风玲的一名闺蜜告诉她，一名黑人老外托她带一个包裹到马来西亚，她太忙了，如果张风玲愿意去，对方可以预支了路费。当时张风玲从外资公司离职，她想着既可以帮闺蜜一个小忙，又可以旅游，何乐而不为。于是，张风玲先搭乘飞机到广州，在广州拿到包裹后，再从香港转机吉隆坡。</span><br>
<span>以为天上掉馅饼，结果是掉铁饼。</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>女人以蠢和天真为荣不就会这样吗</span><br>
<span>虽然理想是建设一个蠢货也能生存的世界，理想只是理想而已</span><br>
</p><p><b>vista: </b><br>
<span>想了想还是不恶语相加了，但是一点也不同情</span><br>
</p><p><b>aruruu: </b><br>
<span>这么大的人了，一点防范意识都没有。安全教育应该拓宽到方方面面，从小学初中讲起，不然这样的ez girl只会更多</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI BKL-AL20, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>平成球圣: </b><br>
<span>会玩熊孩子 发表于 2019-6-27 11:11</span><br>
<span>有个疑问 以国内的禁毒形势 为什么是国内出口到马来 而不是反过来 难道马来打击比国内还严 生产还要困难</span><br>
<span>你当世界第一工业国说着玩的么</span><br>
</p><p><b>hardwell: </b><br>
<span>可怜</span><br>
<span>还有前面这指责受害人的是什么脑回路</span><br>
</p><p><b>soulogic: </b><br>
<span>我以前给我妈打电话的时候，说起旅游的时候不要给同一趟飞机的陌生人带包裹，结果我说之前我妈就已经知道这种套路了</span><br>
</p><p><b>会玩熊孩子: </b><br>
<span>平成球圣 发表于 2019-6-27 11:20</span><br>
<span>你当世界第一工业国说着玩的么</span><br>
<span>按我的理解 这种运费占大头的 生产应该尽量放在靠近消费地和监管薄弱的地方</span><br>
<span>所以我在反省 是低估了生产难度还是高估了打击力度</span><br>
</p><p><b>KA0827: </b><br>
<span>饭来张口 发表于 2019-6-27 11:15</span><br>
<span>1.就没有油腻肥宅处男怀揣着打炮梦飞赴马来西亚见女网友的吗？</span><br>
<span>是有这种情况没报道，还是真的ezg好骗？</span><br>
<span>想 ...</span><br>
<span>对男的是以招工为名骗到东南亚，收缴护照之后押着做网络/电信诈骗</span><br>
</p><p><b>大普罗托斯: </b><br>
<span>饭来张口 发表于 2019-6-27 11:15</span><br>
<span>1.就没有油腻肥宅处男怀揣着打炮梦飞赴马来西亚见女网友的吗？</span><br>
<span>是有这种情况没报道，还是真的ezg好骗？</span><br>
<span>想 ...</span><br>
<span>我也觉得这些人肯定多少知道一点自己在干嘛</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>饭来张口 发表于 2019-6-27 11:15</span><br>
<span>1.就没有油腻肥宅处男怀揣着打炮梦飞赴马来西亚见女网友的吗？</span><br>
<span>是有这种情况没报道，还是真的ezg好骗？</span><br>
<span>想 ...</span><br>
<span>男人遇到天上掉馅饼的事会比较警惕</span><br>
<span>女人相当一部分占便宜白吃白喝白住都习惯了（严格说也不是“白”而是用自己的“资源”换来的），当然这是整个社会的错</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 11:20</span><br>
<span>可怜</span><br>
<span>还有前面这指责受害人的是什么脑回路</span><br>
<span>运毒的算个屁受害人</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>就算无罪也是低智商，杀掉算了，也好提高下人口素质</span><br>
</p><p><b>mu1: </b><br>
<span>她们是真的被骗还是事后用“被骗”来当借口辩解呢？</span><br>
</p><p><b>丁春秋: </b><br>
<span>别的国家的女人也是这样吗</span><br>
</p><p><b>会玩熊孩子: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 11:20</span><br>
<span>可怜</span><br>
<span>还有前面这指责受害人的是什么脑回路</span><br>
<span>如果她没被抓 1.89公斤毒品就流入市场又会害了多少人 </span><br>
</p><p><b>银枪子龙: </b><br>
<span>“学外语”</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>yang1820: </b><br>
<span>rbh0830 发表于 2019-6-26 19:18</span><br>
<span>这种事没办法的。家里朋友家的女儿是在国外上学做代购，结果回国的时候带的箱酒里有毒品被判了死刑。父母都 ...</span><br>
<span>卧槽，这种真的是看得后背发凉。虽然不是代购，但是留学生出国回国，帮亲戚朋友同学带个东西是很常见的事，这种就是真考验社交圈和人品了。</span><br>
</p><p><b>hardwell: </b><br>
<span>lilyblack 发表于 2019-6-27 11:29</span><br>
<span>运毒的算个屁受害人</span><br>
<span>不是被骗的吗，根本并不知情</span><br>
</p><p><b>不入流美术: </b><br>
<span>yang1820 发表于 2019-6-27 11:33</span><br>
<span>卧槽，这种真的是看得后背发凉。虽然不是代购，但是留学生出国回国，帮亲戚朋友同学带个东西是很常见的事 ...</span><br>
<span>只能事先问清楚，拆开看货</span><br>
</p><p><b>lilyblack: </b><br>
<span>hardwell 发表于 2019-6-27 11:34</span><br>
<span>不是被骗的吗，根本并不知情</span><br>
<span>别人让带东西就带，自己不检查一下？</span><br>
</p><p><b>LOLITA: </b><br>
<span>主要就是贪图“顺便旅游”吧。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1842582[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
