<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>约伯记其实就相当于劳动改造吧？</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>约伯记其实就相当于劳动改造吧？</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 10:59:04 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>约伯记其实就相当于劳动改造吧？[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1906878-1-1.html</link>
      <description>约伯记其实就相当于劳动改造吧？&#13;
 本帖最后由 4ybiobo 于 2020-1-1 03:40 编辑 

大多数人不是崩溃就是变得更坏。只有少数人能思维被改造成功，而自我意识没被摧毁反而获得新生的则更是少之又少了。
&#13;
而这后来者往往都被大书特书，尤其是后者……
&#13;
“苦难啊，你让我和真理更近了……”
&#13;
不同之处在于修道者是主动，而这是被动的“淘汰制”……</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>4ybiobo: </b><br>
<span>约伯记其实就相当于劳动改造吧？</span><br>
<span> 本帖最后由 4ybiobo 于 2020-1-1 03:40 编辑 </span><br>
<span>大多数人不是崩溃就是变得更坏。只有少数人能思维被改造成功，而自我意识没被摧毁反而获得新生的则更是少之又少了。</span><br>
<span>而这后来者往往都被大书特书，尤其是后者……</span><br>
<span>“苦难啊，你让我和真理更近了……”</span><br>
<span>不同之处在于修道者是主动，而这是被动的“淘汰制”……</span><br>
</p><p><b>lixianfyss: </b><br>
<span>我也不明白，感觉有一点就是不要试探，都靠自己。</span><br>
</p><p><b>lega: </b><br>
<span>约伯记主要就是告诉你，就算日子再苦再操蛋都不要怨上帝。信神的义人也会遭灾，但是不要因此动摇信仰。</span><br>
</p><p><b>烤烤鱼ω: </b><br>
<span>齐 泽克：我用《圣经》中一段吸引我的文本为例来回答你这个问题把。也就是《约伯记》。有几个神甫跟我说，约伯实际上并不属于《圣经》，如果有机会重新修订《圣经》的话，，那这一卷首先就要被处理。在约伯身上有一种不寻常的东西，我会说，这也许是当代意识形态评论的第一例。约伯是一个虔诚的人，是个模范公 民，但突然，灾难却降临到了他的身上。于是，他的三个神学家朋友挨个拜访了他。这些朋友都是意识形态的典型代表。他们每个人都努力把他收到的灾难符号化，给他的灾难赋予一定的意义——上帝也许在惩罚你（甚至你都没有意识到自己的罪恶），上帝也许在考验你等等。</span><br>
<span>现 在，通常的观点是，约伯是一个耐心的人，他只是有尊严地忍受自己的痛苦，对上帝保持忠诚。但约伯不是一个逆来顺受的沉默的人，他一直都在抱怨。他的抱怨并不直接针对上帝，而是针对更加具体的事物。他不能接受认为这些痛苦有意义的观点，他想要说明他的受苦是毫无意义的。他不接受那些认为他的痛苦是神的安排的 观点。于是，最后上帝出现时，上帝告诉他的三个朋友，他们说的是完全错误的，而约伯所说的才是正确的。只要你不把痛苦看成是一种有深意的东西，这就意味着我们可以改变它，和它斗争。这是意识形态评论的绝对层面——不从中解读出特殊的意义。这才是真正的、令人不可思议的突破。</span><br>
<span>通 过约伯的故事，我们还应该再读一下上帝和基督的关系。当上帝第一次在约伯面前出现时，这有点像好莱坞中的奇观，上帝继续宣布他能创造出七头怪物等等。但他有关自己能力的所有吹嘘和宣言实际上是一种掩饰的面具；上帝展示的是他的失败。从这个意义上说，约伯的受难也就指向了基督的受难。当这种上帝和人的无限分 裂——人们就是不能找到自己受难的意义——被转移到上帝本身时，我们就从犹太教转化到了基督教。我们在读到基督绝望的叫喊：“父亲，你为什么抛弃我？”时，这不应该被解释为“你为什么背叛我？”，而应该是一个孩子面对着一个不能提供帮助的父亲的期望。这是一种绝望的痛苦。这是对父亲无能的一种责备。上帝并不是万能的，在这个意义上说，基督既代表着上帝的无能，也说明了自己受难的毫无意义。</span><br>
<span>这 是宗教遗产中至关重要的一个方面，可以把它应用到当代的全球化当中。我们面对着和约伯一样的逻辑：当代对全球化的说教，就像拿三个神学界的朋友一样，总想证明人们正在受难是因为这是重构的一个重要部分，是一个伟大计划中暂时存在的一个问题，生活很快就会好起来。不！我们应该接受约伯的立场，不接受任何必然 或宿命论。 </span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span> 本帖最后由 最美人贩子 于 2020-1-1 09:16 编辑 </span><br>
<span>约伯记告诉我们：苦难不会因你信仰上帝而网开一面，信仰上帝不是因为上帝能保佑你，祈祷也不是向上帝讨要好处，你也未必会因信仰而变得富贵。这就是这篇的意义。</span><br>
<span>那人们为何还要信仰呢？因为其他原因。比如文中的魔鬼和苦难，文章明确告诉了你：它们也来自上帝，上帝就是它们的源泉。上帝呼唤魔鬼时，就像呼唤一个仆人。“神的众子来侍立在耶和华面前，撒但也来在其中。耶和华问撒但说：你从哪里来？撒但回答说：我从地上走来走去，往返而来。”</span><br>
</p><p><b>lega: </b><br>
<span>所以我一直觉得约伯记的结尾非常anticlimax，上帝直接显现于约伯已经是对信徒最大的恩赐，至于重新给了他更多的财富显得画蛇添足毫无必要。</span><br>
</p><p><b>十年家里蹲: </b><br>
<span>烤烤鱼ω 发表于 2020-1-1 08:28</span><br>
<span>齐 泽克：我用《圣经》中一段吸引我的文本为例来回答你这个问题把。也就是《约伯记》。有几个神甫跟我说， ...</span><br>
<span>上帝说三个神学家都在瞎逼逼，于是神学家们就要废弃《约伯记》，只有背叛信仰的利益没有背叛利益的信仰可还行。</span><br>
</p><p><b>攻心为上木之本: </b><br>
<span>支乎的教徒说约伯记证明上帝和那些主张善有善报的神不一样，所以别的神会在善有恶报的时候被教徒抛弃，上帝不会。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI ALP-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>最美人贩子: </b><br>
<span>攻心为上木之本 发表于 2020-1-1 10:59</span><br>
<span>支乎的教徒说约伯记证明上帝和那些主张善有善报的神不一样，所以别的神会在善有恶报的时候被教徒抛弃，上帝 ...</span><br>
<span>这就是一神论和二元对立的区别。</span><br>
<span>文艺作品喜欢把魔鬼放到上帝的对立面，把上帝放在保护者的位置，其实看看约伯记就知道两者的关系了。</span><br>
</p><p><b>GreenBird: </b><br>
<span>齐泽克全球化那部分我已经跟不上了……</span><br>
</p><p><b>ADF-01: </b><br>
<span>齐泽克这段全球化的飙车甚至和哈耶克批判“宏大社会工程”有异曲同工之妙，虽然批判的东西完全不一样</span><br>
</p><p><b>derceres: </b><br>
<span>耶稣说:靠近我就是靠近火，远离我就是远离天国。</span><br>
<span>多马福音82</span><br>
</p><p><b>超纯锑: </b><br>
<span>看完圣经故事你就明白一神教是多么的不讲理，充分体现了西方人“劳资拳头大就该为所欲为”的内核精神追求，并没有什么类似佛教的“善有善报恶有恶报”，而是神想抬举你就抬举你，想整你就整你，你们信徒就老老实实当奴才，不要质疑。</span><br>
<span>管你好人坏人，神不为什么就折腾你，约伯都算很后面的事情了，前面就装模作样地骗亚伯拉罕让他献祭儿子（当然，看到这货真打算献祭、确认为虔信徒之后就又取消燔祭了，出尔反尔满嘴跑火车）来着。一方面告诫信徒们“不可试探你的神”，另一方面自己想起哪出是哪出，说试探亚伯拉罕就试探亚伯拉罕，说试探约伯就试探约伯。还有跟雅各（以色列）摔角的时候，打不赢的时候就使坏下黑手把人家雅各的大腿窝给废了...</span><br>
</p><p><b>الطائر: </b><br>
<span> 本帖最后由 الطائر 于 2020-1-7 07:04 编辑 </span><br>
<span>希伯来人的神是祖辈传下来的，就像中国人的老天爷，是潜移默化在生活中体现的，不是被传教皈依新神换旧神换来的，当然不强调内心的信仰，不要被基督教的歪解带偏了。</span><br>
<span>希伯来人是游牧民族，他的神人关系是对牧人和牲畜的关系的模仿，人像牲畜一样盲目，被神驱使着在大地上迁徙，不管好坏最后都免不了挨宰，人只能承受苦难，不能探究神的意图。</span><br>
<span>中国人是农耕民族，农民靠天吃饭，不是等天上掉馅饼/玛哪，指的是日出而作、日落而息，掌握农时，精耕细作、兴修水利、开山架桥，当然就得好好琢磨了，就有了天人合一、人定胜天等观念。</span><br>
<span>所以中国人遇到冤屈，会说“老天爷不长眼”，遇到冤屈昭雪，就说“老天开眼了”、“苍天有眼”，看重的是公平正义，而不是不可测的、支配人生死的神秘力量（阎王？）</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1906878[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
