<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>一直觉得鬼杀队的最终选拔挺离谱的</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>一直觉得鬼杀队的最终选拔挺离谱的</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 16:23:51 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>一直觉得鬼杀队的最终选拔挺离谱的[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1912296-1-1.html</link>
      <description>一直觉得鬼杀队的最终选拔挺离谱的&#13;
一来鬼杀队作为一个嫉恶如仇的组织竟然放任这么多有为青年枉死已经很不可思议了，二来最终选拔本身也完全可以采取更温和的形式，没必要达不到标准就取人性命吧？如果今年落榜了明年还能再接再厉想来鬼杀队的人才储备也能上一个数量级。其实光看最终选拔这段我还没有那么不适，真正感到强烈违和是到柱合会议那边，几个柱真的都是一幅恶 鬼 灭 杀的态度，连一点辩解的机会都不想给。既然对鬼这么深恶痛绝，明知最终选拔那座山上的鬼杀人如麻你们倒是不为所动了？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>和真克瓦尔: </b><br>
<span>这里确实是大bug，导致我看到主公说又活了4个啥的挺不是滋味。连载不打草稿就是这个结果…</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>ヒトニナル 发表于 2020-2-5 13:56</span><br>
<span>其实我的意思是政“““府看上去根本不知道鬼的存在因而不承认鬼杀队，对平民异常的死伤失踪似乎没有感觉 ...</span><br>
<span>就是引不起上面重视啊，漫画里面跟着主角天天碰到鬼好像鬼造成的损失很大，实际上放大到全国甚至加上时间尺度，就算上弦杀的也不算多，不管怎么样详细的数据是不可能有了，作者设定鬼就是相当于民间传说的等级，造成的伤害也差不多就是这个层次，古代又没有大数据</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>阿萨托斯: </b><br>
<span>是的，看的时候就觉得在选拔考试里就能出这种乱子，内部肯定有奸细或者鬼杀队本身就是黑的。结果居然真的是随便让人去死，还没有人检查考试难度，明明水柱自己都知道有手鬼，却都放着不管。</span><br>
</p><p><b>qi147iq: </b><br>
<span>就是单纯前后期设定矛盾呗，当时显然还没确定后面是卖柱便当的剧情路子呢。</span><br>
<span>火影前期也没有什么九大尾兽和人柱力之类的设定，守鹤在中忍考试的时候还是个妖怪设定呢。海贼开头的时候也被责编要求砍掉红发一只手，导致了后面多年的争议。这类前期不成熟的设定问题是怎么掰都圆不回来的，平常心看待就是了。</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>我发现你们都是被主角视角带偏了，实际情况和主角遭遇是不一样的，要不然怎么叫主角奇遇呢</span><br>
<span>鬼这么多怎么日本政府不重视啊——因为主角是斩鬼人，天天碰到鬼所以你们才觉得鬼多，造成的损失大，实际上放大尺度并没有那么触目惊心，就像我们普通人一辈子可能也碰不上一场车祸，而如果你是一个交警，可能就天天处理车祸，差不多的道理。</span><br>
<span>最终选拔难度过大，埋没人才——是主角碰上精英怪了，其实山里面大多数鬼的实力也就一开始那两只被主角一招秒的实力</span><br>
<span>那为什么那么多人通不过最终选拔送了命呢——……说得对，召唤风哥开骂培育师</span><br>
<span>通过了最终选拔也是菜鸡，被鬼随随便便收割了一大群——……并没有，主角碰到的前三个任务都没有鬼和普通队员的实力对比，直到蜘蛛山篇才出现鬼把普通队员大面积收割的场景，但这已经是下弦的地盘了，虽然不是累亲自动手，但也是他分出去的血和经过他改造的，要是能打过下弦那就是柱了，所谓普通队员自然不够看，再往后就更是强者的领域了，所谓普通队员也就没有表现的机会，所以剧情表现看上去就像是菜鸡；另外一种说法就是这一届的柱很优秀，基本都是很年轻就有所成就，所以炭他们之前的普通队员里面比较优秀的已经成为柱了，比如霞柱，可能就是炭他们上一届（虽然不知道最终选拔多久办一次）通过最终选拔并且快速成为柱的</span><br>
<span>所以其实大多数都算不上大bug或者“蠢爆了”，有些也可以算是为剧情精简做出的牺牲（集中笔力描写主角团和柱，其他队员基本就脸谱化了，所以实力也没有特别出众的），我是觉得没有你们说的严重</span><br>
</p><p><b>吃货红毛: </b><br>
<span>毕竟这个漫画讲故事的地方都很蠢 好在作者很快意识到了这个问题 之后都是随便讲点故事，然后战斗情节做很长 他擅长做这个</span><br>
</p><p><b>鷇音子: </b><br>
<span>最生草是毕业考看起来惨烈无比实际上了社会发现正选队员里绝大多数人菜得离谱</span><br>
</p><p><b>K的字母表: </b><br>
<span>鬼灭的设定一直有很多bug…真的不能细想。不止这个选拔考试，还有鬼杀队的分级，到现在的什么开红刃的条件都很粗糙……</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>K的字母表: </b><br>
<span>ヒトニナル 发表于 2020-02-05 13:56:02</span><br>
<span>其实我的意思是政“““府看上去根本不知道鬼的存在因而不承认鬼杀队，对平民异常的死伤失踪似乎没有感觉 ...结合最近时事，好像能理解这个问题……</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>锯子万藏: </b><br>
<span>鬼灭有太多设定没用上了：</span><br>
<span>师傅其实只写了几个</span><br>
<span>鬼杀队等级升迁</span><br>
<span>柱的师徒传承情况</span><br>
<span>村田之外的队员能力</span><br>
<span>呼吸到底怎么衍生和自创招式</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1912296[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>一直觉得鬼杀队的最终选拔挺离谱的[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1912296-1-1.html</link>
      <description>一直觉得鬼杀队的最终选拔挺离谱的&#13;
一来鬼杀队作为一个嫉恶如仇的组织竟然放任这么多有为青年枉死已经很不可思议了，二来最终选拔本身也完全可以采取更温和的形式，没必要达不到标准就取人性命吧？如果今年落榜了明年还能再接再厉想来鬼杀队的人才储备也能上一个数量级。其实光看最终选拔这段我还没有那么不适，真正感到强烈违和是到柱合会议那边，几个柱真的都是一幅恶 鬼 灭 杀的态度，连一点辩解的机会都不想给。既然对鬼这么深恶痛绝，明知最终选拔那座山上的鬼杀人如麻你们倒是不为所动了？</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>imzosi: </b><br>
<span>一直觉得鬼杀队的最终选拔挺离谱的</span><br>
<span>一来鬼杀队作为一个嫉恶如仇的组织竟然放任这么多有为青年枉死已经很不可思议了，二来最终选拔本身也完全可以采取更温和的形式，没必要达不到标准就取人性命吧？如果今年落榜了明年还能再接再厉想来鬼杀队的人才储备也能上一个数量级。其实光看最终选拔这段我还没有那么不适，真正感到强烈违和是到柱合会议那边，几个柱真的都是一幅恶 鬼 灭 杀的态度，连一点辩解的机会都不想给。既然对鬼这么深恶痛绝，明知最终选拔那座山上的鬼杀人如麻你们倒是不为所动了？</span><br>
</p><p><b>vivuhz: </b><br>
<span>有一说一确实</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span> 本帖最后由 Gooddays 于 2020-2-5 09:49 编辑 </span><br>
<span>看男主就任后的对手便能知道如不能在山上活下来，上任后也活不了多久。山下那堆鬼不是山上那些能比较。</span><br>
<span>而就任后有队服及锻刀，资源未必多至能照顾会在上任初战便领便当的人。</span><br>
<span>如不在乎队服或刀，他们大可自己去打鬼，不用加入鬼杀队。</span><br>
</p><p><b>孙吧星人: </b><br>
<span>最终选拔只合格了四个人不代表只活下来了四个，想活命直接逃到都是紫藤花的半山处就可以了。</span><br>
</p><p><b>521op@163.com: </b><br>
<span> 本帖最后由 521op@163.com 于 2020-2-5 09:51 编辑 </span><br>
<span>这不就是模仿中忍考试和猎人考试的桥段吗，处理的比后者生硬多了（毕竟中忍和猎人有外部势力插手）</span><br>
</p><p><b>leitingkai: </b><br>
<span>最生草的不是比水柱还强的兔师兄那期牺牲了一个顶级强者，保下的人除了水柱都是菜鸡</span><br>
<span>充分体现了这个最终试炼的弱智打得好不如运气好</span><br>
</p><p><b>千本blur: </b><br>
<span>这里剧情的确很随意，最终选拔这么惨，当家主却那么温柔，根本说不过去。</span><br>
</p><p><b>待宵海雾: </b><br>
<span>最终选拔就是又想马儿跑又想马儿不吃草，设安全区又不准备人救援，老水刃折了一批徒弟真的浪费人才。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>祝三叶: </b><br>
<span>没有定期检查才是最操蛋的吧，竟然让那个鬼活了那么久。</span><br>
</p><p><b>oz2: </b><br>
<span>这漫画里不严谨的地方多了去了</span><br>
</p><p><b>快给我天香豆蔻: </b><br>
<span>随意我一直感觉少年漫局限很大，很多设定一拍脑袋就出来了，根本不能细推，青年漫相对做设定的时候会多想一些</span><br>
</p><p><b>杏仁小圆饼: </b><br>
<span>考试难度比实战低得多，只要保命就能通过，不需要击杀和救人。主要问题还是人手不足，选拔前培训力度不够。</span><br>
</p><p><b>fantuanxiaoyi: </b><br>
<span>画画的刚开连载时可能比你小十几二十岁，别要求太高。</span><br>
</p><p><b>毛头子: </b><br>
<span>手鬼专挑特定人员下手，按理说死者存在某种共同点的情况下应该会起疑派人去查看，但他们好像仅仅是抓鬼丢进去就不管里面的情况了，连最基本的定期检查都没有。如果不是碰上主角，就相当于是不自觉中养蛊了一样</span><br>
<span>虽说是剧情需要，但细想确实不太行。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>旋转吃草: </b><br>
<span>Gooddays 发表于 2020-2-5 09:48</span><br>
<span>看男主就任后的对手便能知道如不能在山上活下来，上任后也活不了多久。山下那堆鬼不是山上那些能比较。</span><br>
<span>而 ...</span><br>
<span>提高选拔难度和让一群菜鸟自生自灭是两件毫无关系的事啊。</span><br>
<span>而且鬼杀队有接近逆天的后勤，不加入鬼杀队自己打鬼可太难了…</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span>千本blur 发表于 2020-2-5 09:59</span><br>
<span>这里剧情的确很随意，最终选拔这么惨，当家主却那么温柔，根本说不过去。 ...</span><br>
<span>早便麻木了吧，相比选拔后那堆鬼杀队员一天到晚被灭的消息，选拔根本不算事。如果连选拔也要担心，当家早便精神崩溃了。</span><br>
</p><p><b>Gooddays: </b><br>
<span>旋转吃草 发表于 2020-2-5 10:18</span><br>
<span>提高选拔难度和让一群菜鸟自生自灭是两件毫无关系的事啊。</span><br>
<span>而且鬼杀队有接近逆天的后勤，不加入鬼杀队自 ...</span><br>
<span>可能鬼杀队人手不足，否则男主也不用带周身伤连打数隻鬼，在这情况下要前辈照顾相等于让鬼杀多一些人。</span><br>
<span>当前辈没时间照顾菜鸟时，其中一方法便是先由老师决定能否参与选拔，然后便看这班学徒能否战胜弱鬼，也有安全地带容许他们退出。</span><br>
<span>而现在鬼杀队有良好后援，可能便是因为鬼杀队的数量及质量得到限制，真的把所有学生升为鬼杀队便有机会出问题。</span><br>
</p><p><b>旋转吃草: </b><br>
<span> 本帖最后由 旋转吃草 于 2020-2-5 10:41 编辑 </span><br>
<span>Gooddays 发表于 2020-2-5 10:30</span><br>
<span>可能鬼杀队人手不足，否则男主也不用带周身伤连打数隻鬼，在这情况下要前辈照顾相等于让鬼杀多一些人。</span><br>
<span> ...</span><br>
<span>我觉得是否缺人手也很迷，一方面男主拼命赶场，另一方面漫画里明确有表明有很多菜得抠脚的炮灰队员。大概是真的能打的人很缺吧，除了柱就是男主那一届的几个人</span><br>
</p><p><b>Kaltsit: </b><br>
<span>Gooddays 发表于 2020-2-5 09:48</span><br>
<span>看男主就任后的对手便能知道如不能在山上活下来，上任后也活不了多久。山下那堆鬼不是山上那些能比较。</span><br>
<span>而 ...</span><br>
<span>换一个温和的测试方法劝退不够格的人不是更合理吗？让他们回家种田，而不是死在选拔中。</span><br>
</p><p><b>gofbayrf: </b><br>
<span>后邊追加24小時超賽不也很蠢 你們兩個大師傅什麼都沒教就送倆好苗子去死</span><br>
</p><p><b>SYH617: </b><br>
<span>考试是师傅推荐的，头柱第一天闯的山上那堆机关就是温和劝退方式了，过不去的第二天就回家种田了。</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>Kaltsit 发表于 2020-2-5 10:46</span><br>
<span>换一个温和的测试方法劝退不够格的人不是更合理吗？让他们回家种田，而不是死在选拔中。 ...</span><br>
<span>温和怎么劝退？只有严苛的测试才能劝退吧</span><br>
<span>事先知道这种考试，没有决心的人就不会去，这是第一波劝退，对自己实力估计不足的人是拦不住他们作死的，不如说在最终选拔里面死掉总比在实战中死掉外加坑死普通民众来的要好，这是第二波劝退，侥幸在选拔中活下来又被吓到的就会退居后勤，这是第三波劝退。从最终战来看，最终选拔出来的人除了某几个人品不好的以外，其它队员实力不论至少觉悟是一等一的（当然这也是通过柱训练再一次选拔过的）</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>当时的鳄鱼编故事水平还不够火候，设定上不能细想的比比皆是，那时“求别腰斩我”的呼声都快从画面里溢出来了，自然就是什么剧情震撼人什么往上编，回头一看圆不回来了。</span><br>
<span>我猜鳄鱼原本构思过鬼杀队内部的黑暗势力的，毕竟当时还想着让主角组慢慢从癸升到甲，这要往里面填多少内容啊！后来还是作罢了。</span><br>
</p><p><b>hqtkkb: </b><br>
<span>不知选拔，新手队员的培养也是相当儿戏，哪有公司招完新人什么都不管就让他们自己野蛮生长的，好歹找个前辈带几次积累经验啊，如果经营模式再合理点，无惨哪能这么跳……</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>手鬼据说是能躲在地下所以逃过了柱的筛杀，按理来说不会让最终选拔出现活得过长或者智力过高的鬼，理解为异常进化了比较好，估计对老头的恨是催化剂</span><br>
<span>至于异常情况为啥偏偏被男主碰到，那只能说因为他是男主</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>蝉儿鸣泣: </b><br>
<span>设定就是鬼吃人变强，年年死这么多新人，也没人进去打扫心是真的大</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>天天那个啥 发表于 2020-2-5 10:58</span><br>
<span>手鬼据说是能躲在地下所以逃过了柱的筛杀，按理来说不会让最终选拔出现活得过长或者智力过高的鬼，理解为异 ...</span><br>
<span>对，选拔测试本身没有问题，有问题在对手鬼的处理上，如果发现手鬼存在的考生都被手鬼吃了，那手鬼的存在还是合理的。然而锖兔那届居然只死了几个人，包括师兄在内的都活了，这样还没人知道手鬼的存在就很不合理了。手鬼再能躲藏鬼杀队这么多年居然都没重视没发现，这个原本除了鬼杀队内部有问题几乎无法解释。但鳄鱼后期偏要把鬼杀队刻画得同仇敌忾，有个别投降分子但并无黑暗势力，这样无论怎么说都算个圆不上的bug了。</span><br>
</p><p><b>龙之峰: </b><br>
<span>前期不严谨的地方的确有，不过鬼灭想来遵循少就是多的策略，要想洗也不困难。比如楼里很多人说没人打扫，没人救助，甚至死了那么多人，都是脑补的，漫画里我记得没有明确说明。</span><br>
<span>何况鬼杀队性质上很接近无惨受害者协会，参加最终选拔的人其实已经经历过重重筛选了，只能说参加鬼杀队本身就是刀口舔血的选择，死了也别怪人家。</span><br>
</p><p><b>wuyin211: </b><br>
<span>这个选拔方式傻逼的要死，无数有能力又有关爱他人倾向的年轻人白白送命。</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>真正不能细想的点还是教育机制，虽说都能勉强圆回来。</span><br>
<span>首先为啥不老带新，一个是鬼杀队人数不多却要覆盖全国，带不过来，另外一个就是能看到普通队员是有不少抱团的，主角这边估计因为各个都是奇葩所以一开始都是单干，特别炭治郎，也有主公在观察这个带着鬼的队员到底值不值得信任的缘故</span><br>
<span>其次老师为啥没教授炭治郎高级技巧，导致炭还要在蝴蝶屋学，这个是因为炭治郎出师的时候虽然达到了一般队员的标准，但还没到能全集中呼吸常驻的身体素质，这个可能算是柱的基本素质，普通队员也许一辈子都都学不会，或者就算要学也要经过实战修炼一段时间，炭治郎奇遇较多，经历了不少生死大战，所以能学的时候早一点，并不是师傅能预料到的</span><br>
<span>为啥炭治郎直到柱合会议才知道有柱的制度，为啥师傅之前不告诉他。。。不知道，硬要解释的话就是主公一开始没有完全信任他，阻止师傅告诉他更多关于鬼杀队的情报，后面被其他队员特别是柱发现了炭治郎带着鬼的事实，所以借着柱合会议先保下炭治郎再说</span><br>
<span>剧情里面圆归剧里面圆，场外的理由还是鳄鱼第一部连载，很多地方没有特别捋清楚，而且鳄鱼本人虽然喜欢设定，但也并不是很严谨的作者，反而随性的地方不少，所幸鬼灭设定简单，舞台也小，这些问题也都在可控范围内。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>若菜: </b><br>
<span>这漫画前期就是烂啊，作者也是新人出道，为了避免腰斩各种赶进度。一堆初期设定现在完全没了。我觉得无所谓了，后面看得爽就行。</span><br>
<span>鬼灭完结下一部作品就见真功夫了。 鬼灭运气太好了。</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>仟音一心 发表于 2020-2-5 11:07</span><br>
<span>对，选拔测试本身没有问题，有问题在对手鬼的处理上，如果发现手鬼存在的考生都被手鬼吃了，那手鬼的存在 ...</span><br>
<span>就算是錆兔那次，手鬼也未必被看到了，因为錆兔是砍了全场的鬼最后刀断了死掉的，并看不出和特别强大的鬼战斗输掉的样子，要是师兄在场，你觉得在錆兔被杀的情况下师兄能活？</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>天天那个啥 发表于 2020-2-5 11:22</span><br>
<span>就算是錆兔那次，手鬼也未必被看到了，因为錆兔是砍了全场的鬼最后刀断了死掉的，并看不出和特别强大的鬼 ...</span><br>
<span>师兄能不能活这个问题，说实话我细想也完全糊涂了。</span><br>
<span>人毕竟不是鬼，不可能像游戏人物一样随着战斗慢慢升级实力，能增长的只有战斗经验，所以“柱”级别的剑士都是本身天赋实力就极强的，只要不大意早死成为柱只是时间问题的。师兄还能自创绝对防御新招，天赋实力极强了，如果不是一开始就晕了，说不定面对手鬼时也能像炭一样突然爆发斩杀对方。</span><br>
<span>但剧情就强行这么设定了，实力强大的锖兔倒在了最终选拔，实力逊于他的都通过了，虽然剧情上没有大的bug，但这也是选拔机制被人质疑的原因。</span><br>
<span>明明测试是还可以改进的：比如都用紫藤花让鬼下不了山了，能不能再多用一些紫藤花把每一个鬼的活动范围都完全限制住？再让考生分组进场，这样一旦发现有某只鬼特别强直接叫柱砍了抓新的弱鬼。锖兔的尴尬就能避免了。</span><br>
</p><p><b>盐柱: </b><br>
<span>结合最终选拔和主公全家自爆两个情节，以及连载前的短篇，鬼杀队的设定有可能排过毒。</span><br>
</p><p><b>硬盘删干净了: </b><br>
<span>不必深究。不合理的东西太多了，只要看的有意思就行了。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>毒菇: </b><br>
<span> 本帖最后由 毒菇 于 2020-2-5 12:08 编辑 </span><br>
<span>淘汰率没超过灰骑士，不用紧张，漫画里死掉的人真的就只是数字而已，中外都有不少人喜欢这个桥段不是吗</span><br>
</p><p><b>艾登皮尔斯: </b><br>
<span>感觉这个还好，可能人本来就想选不怕死的人呢，但是战力总觉得跳跃好快啊，我看动画就觉得这主角团战力是不是太高了点，刚正式出山就去打前下弦和现下弦就是火影主角团一开始也要上忍带</span><br>
<span>—— 来自 realme RMX1991, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>Evilgurren: </b><br>
<span>人忍者考试都知道安排上忍跟着一边观察打分一边对危险战斗调停救人，毕竟是选拔优秀人才，不行的回去再练练也有成长空间嘛</span><br>
<span>鬼灭搁这就直接站外面等，里面的人死了就死了，我寻思不也是选拔优秀人才吗，不行的救一下放回家种地每年给队伍送粮也有产出啊，直接白给了干嘛</span><br>
</p><p><b>冷静一下: </b><br>
<span>是的，我也觉得非常扯淡，选出的人大半是菜鸡不说还死了师兄师姐，</span><br>
<span>不过外面的人也没料到里面有个boss，虽然这个也挺扯淡的因为这种事情出来的人也不是不可以报告一下。我觉得漫画一开始没想那么多，就想营造出选拔的困难，事实上碳那一届出来的不都是菁英吗。但考虑后期剧情，鬼杀队里还是得安排菜鸡，就导致回过头来看选拔会觉得扯淡</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>仟音一心 发表于 2020-2-5 11:50</span><br>
<span>师兄能不能活这个问题，说实话我细想也完全糊涂了。</span><br>
<span>人毕竟不是鬼，不可能像游戏人物一样随着战斗慢慢升 ...</span><br>
<span>最终选拔综合考验生存能力与杀鬼能力以及心理素质，又不是单纯考验实力，要知道鬼杀队是战时状态，和火影忍者开场和平状态都不一样，选拔制度不是看十全十美，而是看更注重什么，又要舍弃掉什么，说鬼杀队不注重队员的生命是对的，更注重的是普通民众的生命，所以才会有严苛的测试，至于錆兔是极端情况，要知道最终选拔这么多年，柱也没断过，为何就因为鳞泷的弟子都死了就会觉得有特殊情况呢（也真未必死光了，师兄就没事）。手鬼很狡猾，专挑弱者和鳞泷弟子下手，这么多年这么多柱通过选拔都被他躲掉了，錆兔有机会干掉它又碰上极端情况。</span><br>
<span>其实鬼灭比较不严格的地方还是中层队员的缺失，估计作者也意识到这一点，所以柱的年龄也设定得很年轻，给你一种优秀的年纪比炭们稍大的队员都成了柱的感觉，之后的问题又是30岁以上，6、70岁以下队员或者退休人员的缺失。。。幕间又补充了还有很多鳞泷以外的培育师，反正我没画出来你不能说没有</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>鸣上悠: </b><br>
<span>猎人考试的情况是猎人协会觉得人才不一定为我们协力效力，我就一个发证的，你们考试的死了就死了</span><br>
<span>中忍考试确实有些糟蹋人才，一年就那二十多人成为下忍，任务可能也又死伤，忍界大战结束了相对和平的时期，还搞几个国家混在一起明着厮杀的考试，一次或者被群退下次考试还有机会死，要不是少年漫画这机制就是成不了中忍的下忍都死光了</span><br>
<span>鬼灭就更惨了，忍者还说做过任务尝试过对人战，很多参加入队考试的可能都只是学了呼吸没杀过真正的鬼，就算有战斗力不熟悉实战跑得也不一定快，跑不到紫藤花就被捉了很合理，而且这种遭遇战还会发生很多尴尬情况，如果某一期有个稀血十里香路过引走了鬼，其他人可以一路跑路上没遇到鬼就通关</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span> 本帖最后由 天天那个啥 于 2020-2-5 13:30 编辑 </span><br>
<span>说选拔出来的人都是菜鸡也不对，柱也是选拔出来的，而且考虑到柱的年龄，虽然我没有特别去考察柱们的入队时间，但年均出一两个柱应该是没啥问题的。不考虑柱和主角团的话，普通队员抱团甚至单独杀杀普通的鬼应该是没啥问题，但问题是主角遇到的鬼素质太强（主角光环嘛），第四战就遇到下弦，要知道鬼杀队制度要成为柱要么砍一只十二鬼月（基本是下弦）要么砍五十只鬼，也就是一般来说可能要砍接近五十只鬼才能碰到下弦，所以相比主角的遭遇普通队员的实力当然不够看了，我甚至阴暗的怀疑主公特地挑一些困难任务给炭治郎，甚至炭治郎受伤了都不让他去老奶奶那里休息而是继续让他执行任务，直到遇到其他队员（善逸和猪）也受了伤才让他们去休息疗伤，算是一开始不信任并且考验带着鬼的炭治郎</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>ヒトニナル: </b><br>
<span>这其实问题不大，我觉得这漫画最大的一个bug是鬼杀队不受当时政”””府的承认但鬼又只有他们在杀</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>说实话选拔制度与其说黑的是鬼杀队不如说黑的是培育师（当然，培育师也是鬼杀队的一部分），因为从训练到温和的测试再到类似实战的最终选拔这个过程应该是培育师完成的，叫都叫最终选拔，前面的选拔应该是培育师来弄的，也就是说你放出来的人应该是能80%以上通过选拔，否则就别把人放出来送死，人弟子不知道你师傅还能不知道吗？，怪不得动画里面风哥黑了一波培育师。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>ヒトニナル 发表于 2020-2-5 13:20</span><br>
<span>这其实问题不大，我觉得这漫画最大的一个bug是鬼杀队不受当时政”””府的承认但鬼又只有他们在杀 ...</span><br>
<span>这方面有主公和政府沟通，想想岩柱基本铁案关在牢里都能被主公捞出来，可见主公的能量有多大，基本上就是日本的罗斯柴尔德家族了（滑稽）</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>ヒトニナル: </b><br>
<span>天天那个啥 发表于 2020-2-5 13:32</span><br>
<span>这方面有主公和政府沟通，想想岩柱基本铁案关在牢里都能被主公捞出来，可见主公的能量有多大，基本上就是 ...</span><br>
<span>其实我的意思是政“““府看上去根本不知道鬼的存在因而不承认鬼杀队，对平民异常的死伤失踪似乎没有感觉。当然还有一个可能就是鬼造成的损失还不值得上头去重视</span><br>
</p><p><b>gaayas: </b><br>
<span>考试那里确实蠢爆，最关键得是还不精彩。。这漫画好看起码要到列车篇。。没想到动画就回来了</span><br>
</p><p><b>白头盔: </b><br>
<span>这里确实蠢。</span><br>
<span>后期杂兵看着也不像能通过考试</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 5s Plus, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p><p><b>仟音一心: </b><br>
<span>天天那个啥 发表于 2020-2-5 13:12</span><br>
<span>最终选拔综合考验生存能力与杀鬼能力以及心理素质，又不是单纯考验实力，要知道鬼杀队是战时状态，和火影 ...</span><br>
<span>鬼杀队主公仁爱，后勤有力，真不在意队员生命也是会崩设定的。硬要圆不是不能圆，但鳄鱼总归确实不擅长设定团体和制度，她更擅长描写个体之间的情感羁绊，要按原计划主角组慢慢升级，期间再穿插各种日常事件，以她的能力相信也能画出不错的故事。但在那之前就肯定被腰斩了。</span><br>
<span>还好，以现在鬼灭的逆天销量，等完结后鳄鱼可以做自己想做的事了，比如画画恋爱题材什么的恐怕也不错。</span><br>
</p><p><b>天天那个啥: </b><br>
<span>仟音一心 发表于 2020-2-5 14:11</span><br>
<span>鬼杀队主公仁爱，后勤有力，真不在意队员生命也是会崩设定的。硬要圆不是不能圆，但鳄鱼总归确实不擅长设 ...</span><br>
<span>人是好人，手段是手段，这个要分开来看，不存在什么崩人设的，一个和老婆女儿玩阿拉胡阿克巴的人真当他温润如玉啊，他自己也说了，包括他自己在内都是鬼杀队这台杀鬼机器的零件，谁死了都有下一个顶上来，在此之余，有一点人情味</span><br>
<span>其实鳄鱼看她之前画得短篇就可以看出来，这个人的趣味是相当的歪，想法也很奇妙，要是鬼灭完结她下一部作品放飞自我我是不太看好能火的，最好的结果就是叫好不叫座的小众作品（其实也是鬼灭动画化前的定位）。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI NXT-AL10, Android 8.0.0上的 S1Next-鹅版 v2.2.0.1</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1912296[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
