<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>一直觉得肥宅这种生物是自古以来的</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>一直觉得肥宅这种生物是自古以来的</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 19:27:20 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>一直觉得肥宅这种生物是自古以来的[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1842684-1-1.html</link>
      <description>一直觉得肥宅这种生物是自古以来的&#13;
最近某个老炮肥宅群在做同人游戏，我帮忙收集点资料，其中一块是各国的天鹅处女这个大分类的神话和故事
&#13;
没想到搜到奇怪的东西
&#13;
来源是搜神记“元帝永昌中，暨阳人任谷，因耕，息于树下，忽有一人着羽衣就淫之。既而不知所在。谷遂有妊。积月，将产，羽衣人复来，以刀穿其阴下，出一蛇子，便去。谷遂成宦者，诣阙自陈。”
&#13;
虽然除了有羽衣，其他和偷妇女衣服逼迫人家嫁人这类万恶旧社会男权故事并不完全一样，连性转版都算不上。
&#13;
结果我放到群里当谈资，肥宅乙立马丢出一本C83的本子，内核基本完全一样，跨越了1000多年的两个国家肥宅展开了灵魂的碰撞，并且激起了老炮肥宅群的**，现在群里以各种XX山脉为首的讲述男孩子的故事的资源在乱飞</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>mkii量产型: </b><br>
<span>一直觉得肥宅这种生物是自古以来的</span><br>
<span>最近某个老炮肥宅群在做同人游戏，我帮忙收集点资料，其中一块是各国的天鹅处女这个大分类的神话和故事</span><br>
<span>没想到搜到奇怪的东西</span><br>
<span>来源是搜神记“元帝永昌中，暨阳人任谷，因耕，息于树下，忽有一人着羽衣就淫之。既而不知所在。谷遂有妊。积月，将产，羽衣人复来，以刀穿其阴下，出一蛇子，便去。谷遂成宦者，诣阙自陈。”</span><br>
<span>虽然除了有羽衣，其他和偷妇女衣服逼迫人家嫁人这类万恶旧社会男权故事并不完全一样，连性转版都算不上。</span><br>
<span>结果我放到群里当谈资，肥宅乙立马丢出一本C83的本子，内核基本完全一样，跨越了1000多年的两个国家肥宅展开了灵魂的碰撞，并且激起了老炮肥宅群的**，现在群里以各种XX山脉为首的讲述男孩子的故事的资源在乱飞</span><br>
</p><p><b>NF17: </b><br>
<span>真恶心</span><br>
</p><p><b>古屋敷由良: </b><br>
<span>咳咳，我们村怀孕的条件是非常苛刻的，而且必须要两情相悦，不会有任何人不幸的</span><br>
</p><p><b>midearth: </b><br>
<span>雅各也只是摔跤一整晚,没有妊娠啊</span><br>
<span>----发送自 STAGE1 App for Android.</span><br>
</p><p><b>sdnoc: </b><br>
<span>我靠 这是什么本子</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>瓦拉几亚之夜: </b><br>
<span>我当年看搜神记的时候就属这个故事最震惊</span><br>
</p><p><b>mkii量产型: </b><br>
<span>sdnoc 发表于 2019-6-27 18:13</span><br>
<span>我靠 这是什么本子</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
<span>C83，男娘，妊娠，这几个关键字搜吧</span><br>
</p><p><b>永远: </b><br>
<span>你聊这个我就不困了.jpg</span><br>
<span>唐国史补第一个故事，“元鲁山自乳兄子,数日,两乳湩流,兄子能食,其乳方止。”</span><br>
<span>古代世俗文学也很多放飞设定，笑林广记翻了几页就震撼到看不下去，玩法多欢乐多</span><br>
</p><p><b>wantong: </b><br>
<span> 本帖最后由 wantong 于 2019-6-27 23:32 编辑 </span><br>
<span>想到《安吉拉·卡特精怪故事集》。里面收录着各种世界各地的传说故事。数因纽特人的故事最生猛。摘录几段。原贴</span><br>
<span>全都看完后，我就这个表情 </span><br>
<span>——————————————— 第一则：《卡枯阿舒克》 ————————————————</span><br>
<span>很久很久以前，女人们是从地里挖小孩的，就这么把孩子从土里撬出来。她们不用走很远就能找到小女孩，但是男孩比较难找，常常要挖得很深很深才能够到。</span><br>
<span>因为这个缘故，强壮的女人总有很多小孩，懒惰的女人要么只有很少几个，要么就一个也没有。当然，也有挖不到小孩的女人，卡枯阿舒克就是其中的一个。她几乎所有的时间都在挖，差不多挖了半个地球，还是一无所获。</span><br>
<span>最后，她跑去问巫师，巫师对她说：“你去这么一个地方，从那里往下挖，然后就能找到小孩了。”于是卡枯阿舒克去了这个离家很远的地方，从那里挖了起来。她越挖越深，结果从地球的另一边钻出来了。在地球的另一边，所有的东西都是反的。那里既没有冰，也没有雪，婴儿比成年人大很多。卡枯阿舒克被两个婴儿领养了，一个女婴，一个男婴。他们把她装在兜帽里，带着她走来走去，女婴还让她吮自己的乳头。他们似乎都很喜欢卡枯阿舒克，所以她一直不缺食物，也一直有人关心。</span><br>
<span>有一天，她的婴儿母亲对她说：“亲爱的小家伙，你需要什么吗？”“是的，”卡枯阿舒克答道，“我想要一个自己的孩子。”“这样的话，”她的婴儿母亲答道，“你必须去山里的一个高高的地方，从那里开始挖。”于是卡枯阿舒克去了山里的这个地方。她挖了起来，地洞越打越深，最后和许许多多别的洞连在了一起。这些地洞好像都没有出口，卡枯阿舒克也没有在路上找到一个小孩，但她还是继续往前走。</span><br>
<span>晚上，有利爪山精来撕她的肉，然后又有一个鞭山精用活海豹抽她的胸和大腿根儿。终于，她再也走不动路了，只好躺下来等死。突然，一只小狐狸来到她身边，对她说：“我会救你的，妈妈。跟着我就行了。”说完狐狸就牵起她的手，领她走出到处是洞穴的迷宫，回到地球另一边的阳光里。卡枯阿舒克不记得发生了什么。啊呀，真是一点也不记得。但是醒来之后，她发现自己躺在家里，怀里抱着一个小男孩。</span><br>
<span>—————————————— 第二则：《鲸脂小伙》 ——————————————————</span><br>
<span>从前有个姑娘，她的男朋友再海里淹死了。她的父母怎么都安慰不了她，她对别的追求者又没有兴趣——她只要那个淹死的小伙子，别人都不行。最后她找来一大块鲸脂，把它刻成淹死的男朋友的形状，然后她刻出了他的脸。整个雕塑就和真人一模一样。</span><br>
<span>哎，要是他是真的就好了，她想。</span><br>
<span>她用鲸脂雕像摩擦自己的生殖器，擦了一圈又一圈，突然它活了过来。英俊的男朋友就站在她的面前。她多高兴啊！她把他领到父母面前，说：</span><br>
<span>“你们也看到了，他其实没有淹死……”</span><br>
<span>姑娘的父亲允许女儿结婚了。她和她的鲸脂小伙搬到一座离村子不远的小屋住。有时候小屋里变得很热，于是鲸脂小伙就会变得很疲倦。这时候他会说：“揉揉我，亲爱的。”然后姑娘会用他的整个身体摩擦自己的生殖器，这能使他恢复精神。</span><br>
<span>一天，鲸脂小伙正在捕斑海豹，阳光强烈地照在他身上。他划独木舟回家的时候，身上开始流汗，流着流着，人就变小了。等到了岸边，他半个身体都化掉了。然后他跨出独木舟，跌倒在地上，又变成了一堆鲸脂。</span><br>
<span>“真可惜啊，”姑娘的父母说，“而且他是个这么好的小伙子……”</span><br>
<span>姑娘把鲸脂埋在一堆石头底下，然后开始哀悼。她堵住左边的鼻孔，不做针线活，既不吃海鸟蛋，也不吃海象肉。每天她都去鲸脂的坟墓探望，一面同它说话，一面照着太阳的方向围绕坟墓走三圈。</span><br>
<span>哀悼结束后，姑娘找来另一块鲸脂刻了起来。她又把它课程了淹死的男朋友的形状，然后又用刻好的人形摩擦自己的生殖器。突然她的男朋友就站在她的身旁，对她说：“再揉揉我，亲爱的……”</span><br>
<span>————————————— 第三则：《娶了儿媳妇的女人》 ——————————————</span><br>
<span>从前有个老妇人想要占有年轻漂亮的儿媳妇。她儿子是猎人，经常一出去就是好几天。有一次他出门了，老女人坐下来，用海豹骨和海豹皮为自己做了个阴茎。她把阴茎系在腰上，展示给儿媳妇看，儿媳妇惊叫道：“真好呀……”，然后他们一起睡了。不久，老妇人也开始乘皮质的大独木舟外出打猎了，就想她儿子一样，回来以后，她会脱掉衣服，上下晃动两个乳房，说：“跟我睡吧，我可爱的小妻子，跟我睡吧……”</span><br>
<span>碰巧儿子打猎回来，看到母亲打的海豹堆在房子外面。“这些是谁的海豹？”他问妻子。</span><br>
<span>“不关你的事。”妻子答道。</span><br>
<span>丈夫怀疑她，于是在房子后面挖了个洞，躲了进去。他觉得是哪个猎人趁他不在家，霸占了他的妻子。但是很快他就看到自己的母亲划着独木舟回来了，舟里载着一头巨大的冠海豹。母子俩一向只抓巨大的冠海豹。老妇人上了岸，脱掉衣服，上下晃动两个乳房，说：“我可爱的小妻子，请你帮我捉捉虱子……”</span><br>
<span>见了母亲的举动，儿子很不高兴。他从洞里钻出来，照着老妇人重重打下去，结果把她打死了。“好了，”他对妻子说，“你必须和我一起离开这里，因为我们家遭了诅咒。”</span><br>
<span>妻子全身颤抖起来。“你杀害了我亲爱的丈夫。”她喊道，一面呜呜哭个不停。</span><br>
<span>———————————— 第四则：《塔格立克和她的孙女》———————————————</span><br>
<span>从前有个捕独角鲸的猎场，人人都去了那里，只有老妇人塔格立克和她的孙女库加匹克没去。渐渐地，两个人都很饿了，可她们一点都不知道怎样打猎捕食。不过老塔格立克会几个咒语，恍惚之间念了出来。突然她就变成了一个男人，有海豹骨做的阴茎和一团鲸皮做的睾丸，她的阴道则变成了雪橇。她对孙女说：</span><br>
<span>“这下我可以去峡湾为咱们弄些吃的了。”</span><br>
<span>姑娘答道：“可是你没有拉雪橇的狗啊？”</span><br>
<span>然而老妇人的法力十分强大，竟把自己身上的虱子变成了一队雪橇狗。这些狗汪汪地吠叫，做好了出发的准备，于是塔格立克抽响鞭子，跟它们去了峡湾。日复一日，她就这么外出打猎，晚上总会带些猎物回来，哪怕只是一两只松鸡。有一次，她在外面打猎的时候，一个男人来到她们的小屋，四处看了看，说：</span><br>
<span>“小姑娘，这是谁的渔叉？”</span><br>
<span>“哦，”库加匹克说，“只不过是我奶奶的。”</span><br>
<span>“那么这是谁的独木舟？”</span><br>
<span>“我奶奶的而已。”</span><br>
<span>“你好像怀孕了。谁是你的丈夫？”</span><br>
<span>“我奶奶是我的丈夫。”</span><br>
<span>“啊，我认识一个人，他更适合做你的丈夫……”</span><br>
<span>然后老妇人回家了，雪橇上担了一只海象。“库加匹克！”她喊道，“库加匹克！”可是库加匹克连影子都没了。姑娘收拾起所有的东西，跟新丈夫离开了村庄。</span><br>
<span>塔格立克觉得再做男人也没意思了——一个人的时候，男女都没什么差别。于是她念念咒，又变成了皱巴巴的丑老太婆，雪橇又变成了阴道。</span><br>
<span>——————————————— 第五则：《晚年》 ——————————————————</span><br>
<span>从前有个妇人，她年纪很大了，不但眼睛瞎了，而且不能走路。有一回，她问女人要水喝，女儿对老母亲很是厌烦，于是盛了碗自己的尿给她。</span><br>
<span>老妇人把尿喝了个精光，然后说：“女儿啊，你真是个好人。告诉我——你更想找谁做情人，虱子还是海蝎？”</span><br>
<span>“哦，海蝎，”女儿笑道，“因为我跟她睡的时候，他不会那么轻易就被压坏。”</span><br>
<span>听了这话，老妇人从阴道里扯出出海蝎，一只又一只，直到她倒地而亡。</span><br>
<span>—————————————— 第六则：《两个找到自由的女人》 —————————————</span><br>
<span> 从前有个男人，他有两个妻子。这个男人名叫埃克苏阿克。他十分在意两个妻子，以致于会把她们锁在自己的小屋里。如果她们的举止不得体，他就一顿猛抽；如果有谁胆敢看她们，他也上去一顿猛打。他杀了一个名叫安格瓜克的男人，因为有传言说安格瓜克和其中一个妻子上过床，但是他并没有那样做过。埃克苏阿克是个心胸相当狭窄的人。</span><br>
<span>最后两个女人有点儿厌倦丈夫了。她们离开了他，沿着海岸线跑啊跑啊，直到两个人都精疲力竭、饥肠辘辘，再也走不动了——这时候她们看见海滩上有一头巨鲸的尸体，是被海浪冲上来的。两个人爬进鲸鱼的嘴巴，躲到尸体里面。那味道很难闻，但是臭气总比挨打强。</span><br>
<span>这下埃克苏阿克气坏了。他到处找两个妻子，问遍了全村，威胁了不少人，但是大家似乎都不知道两个失踪的女人去了哪里。最后男人去找村里的巫医，巫医对他说：</span><br>
<span>“你必须去心形山的礁岛上找一头巨鲸的尸体。”</span><br>
<span>于是埃克苏阿克向着心形山的礁岛出发了。一路上他唱着古老的鼓歌，因为心里希望能够痛快地抽妻子们一顿。他终于到了目的地，看到了那头死掉的鲸鱼，可是熏天的臭气使得他根本无法靠近。他一遍遍地呼唤妻子，但是都没人应答。也许她们已经不在那里了。埃克苏阿克扎下帐篷，在海滩上住了三天，然后回家去了，他下决心要抽巫医一顿。</span><br>
<span>与此同时，两个妻子继续在鲸鱼的肚子里生活。她们已经彻底习惯了恶臭，不再觉得难受了。她们有足够的东西吃——不管有多腐烂——也有暖和的地方睡觉。据说她们在新家里过得非常幸福。</span><br>
</p><p><b>diohanmilton: </b><br>
<span>看过一个本子 是说两正太上禁山采药 然后被天狗抓住了 实际上天狗是扶她 传说中的大鼻子其实是扶她的巨根 然后正太居然被操怀孕了。</span><br>
<span>对了 天狗也是有翅膀的。可能是一个内核。</span><br>
<span>—— 来自 HUAWEI TNY-AL00, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>wantong: </b><br>
<span>还有，关于《安吉拉·卡特精怪故事集》，微博上有人画过其中的几段故事。原贴（已经是2014年的旧贴，不要去转发打扰博主比较好）话说这书还是我12年看的，一晃都7年了，真快啊。</span><br>
<img src="http://ww2.sinaimg.cn/large/6aa7b6ccjw1ehq9l85eiqj20ci7ojb29.jpg" title="http://ww2.sinaimg.cn/large/6aa7b6ccjw1ehq9l85eiqj20ci7ojb29.jpg"><br>
<img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/6aa7b6ccjw1ehq9ldeg73j20ci4zw4hh.jpg" title="http://ww1.sinaimg.cn/large/6aa7b6ccjw1ehq9ldeg73j20ci4zw4hh.jpg"><br>
<img src="http://ww1.sinaimg.cn/large/6aa7b6ccjw1ehq9lh2qy4j20ci3hlk4m.jpg" title="http://ww1.sinaimg.cn/large/6aa7b6ccjw1ehq9lh2qy4j20ci3hlk4m.jpg"><br>
<img src="http://ww2.sinaimg.cn/large/6aa7b6ccjw1ehq9lii8hdj20ci1kg42s.jpg" title="http://ww2.sinaimg.cn/large/6aa7b6ccjw1ehq9lii8hdj20ci1kg42s.jpg"><br>
</p><p><b>博丽灵梦的御币: </b><br>
<span>古人在娱乐手段没现在多，但娱乐需求相同的情况下，有这些东西不是很正常嘛</span><br>
</p><p><b>克拉苏: </b><br>
<span>wantong 发表于 2019-6-27 19:35</span><br>
<span>想到《安吉拉·卡特精怪故事集》。里面收录着各种世界各地的传说故事。数因纽特人的故事最生猛。摘录几段。 ...</span><br>
<span>奶奶和婆婆细思恐极</span><br>
</p><p><b>可可木: </b><br>
<span>wantong 发表于 2019-6-27 19:52</span><br>
<span>还有，关于《安吉拉·卡特精怪故事集》，微博上有人画过其中的几段故事。原贴（已经是2014年的旧贴，不要去 ...</span><br>
<span>这些故事也太放飞了自我了吧X道变成雪橇也是够了</span><br>
</p><p><b>UCCU1102: </b><br>
<span>放飞自我。</span><br>
<span>就看你们聊这个。</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>JackTitor: </b><br>
<span>感觉这些放飞自我的故事很有想象啊</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi Redmi 4A, Android 6.0.1上的 S1Next-鹅版 v2.1.2</span><br>
</p><p><b>qwased: </b><br>
<span>三色坊？</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1842684[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
