<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>舍友每晚鼾声如雷吵人休息是不是真的无解?</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>舍友每晚鼾声如雷吵人休息是不是真的无解?</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:09:46 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>舍友每晚鼾声如雷吵人休息是不是真的无解?[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1946744-1-1.html</link>
      <description>舍友每晚鼾声如雷吵人休息是不是真的无解?&#13;
 本帖最后由 黑暗动漫 于 2020-7-9 12:31 编辑 

虽然我之前也见过很多打呼噜的，但是这新位舍友这个实在太恐怖了，那状态简直就像有人掐着他嗓子/捂着鼻子，所以他只能用嘴和其他通气器官在那里“嚎叫”一般……于是我最近每晚都在三四点被吵醒，真的快被逼疯了……
&#13;
一开始我甚至很担心他是不是呼吸特别困难，所以都喘不过气，但是后来白天偶尔提一下问他睡眠质量，他说啥也记不得，就一觉到天亮。
&#13;
然后我就……
&#13;
看来这个其实不是病?不影响本人睡眠?
&#13;
但是影响了我休息啊……
&#13;
后续更新：
&#13;
今天又问了一下他，他说他去省城做过睡眠监测，医生检查说是单纯的鼻炎，也不是鼻息肉啥的，最近两天吹空调鼻炎加重了，才如此....
&#13;
行吧，我就看今早买的耳塞到手后会不会好点</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>belichick: </b><br>
<span>在这里顺便问一下在家里睡觉鼻鼾吵到老婆怎么办</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1946744[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>舍友每晚鼾声如雷吵人休息是不是真的无解?[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1946744-1-1.html</link>
      <description>舍友每晚鼾声如雷吵人休息是不是真的无解?&#13;
 本帖最后由 黑暗动漫 于 2020-7-9 12:31 编辑 

虽然我之前也见过很多打呼噜的，但是这新位舍友这个实在太恐怖了，那状态简直就像有人掐着他嗓子/捂着鼻子，所以他只能用嘴和其他通气器官在那里“嚎叫”一般……于是我最近每晚都在三四点被吵醒，真的快被逼疯了……
&#13;
一开始我甚至很担心他是不是呼吸特别困难，所以都喘不过气，但是后来白天偶尔提一下问他睡眠质量，他说啥也记不得，就一觉到天亮。
&#13;
然后我就……
&#13;
看来这个其实不是病?不影响本人睡眠?
&#13;
但是影响了我休息啊……
&#13;
后续更新：
&#13;
今天又问了一下他，他说他去省城做过睡眠监测，医生检查说是单纯的鼻炎，也不是鼻息肉啥的，最近两天吹空调鼻炎加重了，才如此....
&#13;
行吧，我就看今早买的耳塞到手后会不会好点</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>黑暗动漫: </b><br>
<span>舍友每晚鼾声如雷吵人休息是不是真的无解?</span><br>
<span> 本帖最后由 黑暗动漫 于 2020-7-9 12:31 编辑 </span><br>
<span>虽然我之前也见过很多打呼噜的，但是这新位舍友这个实在太恐怖了，那状态简直就像有人掐着他嗓子/捂着鼻子，所以他只能用嘴和其他通气器官在那里“嚎叫”一般……于是我最近每晚都在三四点被吵醒，真的快被逼疯了……</span><br>
<span>一开始我甚至很担心他是不是呼吸特别困难，所以都喘不过气，但是后来白天偶尔提一下问他睡眠质量，他说啥也记不得，就一觉到天亮。</span><br>
<span>然后我就……</span><br>
<span>看来这个其实不是病?不影响本人睡眠?</span><br>
<span>但是影响了我休息啊……</span><br>
<span>后续更新：</span><br>
<span>今天又问了一下他，他说他去省城做过睡眠监测，医生检查说是单纯的鼻炎，也不是鼻息肉啥的，最近两天吹空调鼻炎加重了，才如此....</span><br>
<span>行吧，我就看今早买的耳塞到手后会不会好点</span><br>
</p><p><b>Herreimu: </b><br>
<span>耳塞，请</span><br>
</p><p><b>vigilance: </b><br>
<span>我觉得3m耳塞不太行，国产品牌 零听 还不错，有针对小耳道的产品。</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span> 本帖最后由 whzfjk 于 2020-7-9 05:58 编辑 </span><br>
<span>除了换室友外，客观手段是花大价钱买呼吸机或者开刀你的鼾鼾室友，主观上的命门就在于打鼾室友的人品了（开刀不论，呼吸机的钱不论，气流骑脸和大象🐘cosplay对生活习惯和部分人的三观都是个冲击）。</span><br>
<span>第一是要让打鼾者意识到问题，这还要旁敲侧击？这还有脸扯主观记忆？直接摊牌，他有病，你要命，让他想办法，不服录像或录音。</span><br>
<span>第二就是观察打鼾者的态度，因为主观不可感，很多打鼾者是拒绝配合的，拒绝的没办法，还会有脸反过来怪你多事作怪，只能换宿舍。肯承认的往下看。</span><br>
<span>第三是考察打鼾者的觉悟，上面说了解决的代价不小，而且是让打鼾者为了他人而做出额外改变付出不菲的额外代价。零成本的道歉大家都会，一谈钱就会面露难色。</span><br>
<span>人品好，性情比较软弱的情况下，施加以眼还眼的同态报复能够加速让打鼾者愿意支付代价，第一步当然是让他也别睡好，最好打上手电筒以强化其罪恶感。当然要控制好度，判断好人，遇人不淑那就是下一个马加爵。</span><br>
<span>我打鼾就很严重，但经历了父母、本科室友、实习室友的三重认证后，我形成了打鼾虽然吵闹但能忍的世界观，我本人也能在剧烈的背景鼾声中挣扎入睡不被吵醒，故难以避免不以为意的心态。</span><br>
<span>（突然想起来高中国外交换时打呼吓到学伴（男）一家了，还被录了像直球羞辱，也许是这种玩笑气氛让我没有意识到要对他人的生命负责）</span><br>
<span>但是研究生时终于遇到不能忍的室友了，而且态度也很强硬。虽然我认错态度一直很好，但问题实在难以靠自身解决，上了扩鼻器和封嘴胶带，辅以锻炼，依然概率性地达到吵醒室友的程度。</span><br>
<span>解决打鼾的途径有两种，买呼吸机，或者开刀。对本人来说都是不小的负担，所以虽然态度上认错，操作上依然是能绥靖则绥靖。对付我这种认错态度良好，善于自省，但又具有自私自利的软弱性的人，我室友的应对手段颇为有效：</span><br>
<span>每次他被吵醒，都会摇晃我的床架，试图把我弄醒。确实有摇一摇打鼾的人就能缓解一阵子这样的事实经验，而且不会完全弄醒打鼾人，但是我睡得太死了，轻度摇床没用，我室友只能更剧烈的摇床。我们宿舍是上床下桌，我在桌子上有摆放 figma、寿屋机娘等塑料玩具，第二天醒来都会发现塑料小人倒了一桌，虽然我室友是无意的，但这种客观的财产损失风险终于让我意识到打鼾害人终害己。</span><br>
<span>但是我睡的实在是太死了，塑料小人也已经收起来没什么好怕的了，自费的扩鼻器和封嘴胶带已经是我当时自觉最大的退让，而且吵醒室友把我弄醒已经是概率性事件了，我以为这个状态可以一直保持下去。但有几天比较忙，状态不好，这些义乌小商品控不住，我的室友终究还是崩溃了，此后便边摇床边拿手电筒照我，这实在有效，我终于醒了，带着赎罪的心理大气不敢喘，在黑暗中等待，然后入睡。剥夺睡眠是水刑之外最痛苦的非肉刑，我剥夺了室友的睡眠，我也终于被剥夺了睡眠，感受到了室友的痛苦，强光的照射让我像是被审讯，进一步强化了罪恶感。</span><br>
<span>但不买呼吸机，不开刀，境况就不会有好转。终于有一晚，比较疲劳的一天结束后，史无前例的，三次吵醒了室友，我看到了三次手电筒的灯光。我吓到了，我感觉我的室友已经精神崩溃了，我也因此崩溃了，我先是像往常一样，在床上噤声，待室友睡去后，我爬下床，待天明，规划好了白天的行程。</span><br>
<span>我当然知道水货瑞斯迈只要不到一半的价钱，但是我还能再活过一个晚上🐴，必须16小时内，立，等，可，取。淘宝救不了我，但药房能。</span><br>
<span>戴上呼吸机的那个晚上，我感受到了奇迹，再一次知道立，竿，见，影这四个字怎么写的。呼吸机毕竟比开刀来得间接，瞬间，当晚，就能消灭产生问题的人，瑞斯迈创始人，永远滴神。</span><br>
<span>可惜室友从没跟我提过我的呼吸机的事，管子垂了下来，他们是知道的。就让这夜晚的咆哮、晃动与闪光，归档在每个人脑海的/tmp下随机忘却吧。</span><br>
<span>说实话戴上呼吸机后能立马感觉到呼吸变得轻松，甚至有点小上瘾，原本中午都是趴着睡的，现在一定要回去与呼吸机缠绵，真是奢侈。</span><br>
<span>可惜家里人很反感，反呼吸机却不反眼镜，这就很双标，我也只能听话避嫌不带回家，毕竟不戴死不了，家庭和睦最重要。</span><br>
<span>可惜因为新冠疫情，和呼吸机已经分别了180天了，想她。忘记了有没有好好断电，会不会烧坏自己，烧掉宿舍（通电后电机就工作了有微弱的气流，启动后不对嘴的话则是吹风机一般的声音）。</span><br>
<span>不过室友前些日子回过一次宿舍，看来那时候宿舍还没烧掉。</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>Herreimu 发表于 2020-7-9 04:41</span><br>
<span>耳塞，请</span><br>
<span>安耳悠耳塞是真的NB，感觉听觉都被剥夺了（耳鸣：不你没有），但这个最强之盾能否抵挡最强之矛，还是有悬念的，也实在不好意思找室友做实验了。</span><br>
</p><p><b>Herreimu: </b><br>
<span>whzfjk 发表于 2020-7-9 05:26</span><br>
<span>安耳悠耳塞是真的NB，感觉听觉都被剥夺了（耳鸣：不你没有），但这个最强之盾能否抵挡最强之矛，还是有悬 ...</span><br>
<span>耳塞专杀中低频呼噜声，但对抖音外放和吃鸡枪声完全没辙</span><br>
</p><p><b>幻影长矛手: </b><br>
<span>可以带air pods pro，就是不太舒服</span><br>
</p><p><b>拉格朗日乘数法: </b><br>
<span>搬出去自己住可以解决一切寝室问题</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>ADF-11F: </b><br>
<span>鼾声无解的，不然舍友滚蛋的前提下，要么你出钱买呼吸机，要么你自己滚蛋</span><br>
</p><p><b>PersonAnima: </b><br>
<span>无解，只能适应或者搬出去</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>Herreimu 发表于 2020-7-9 05:29</span><br>
<span>耳塞专杀中低频呼噜声，但对抖音外放和吃鸡枪声完全没辙</span><br>
<span>呼噜也是有很多种的，我录过我自己，满音量抖音外放水平，而且没有规律，又能让人联想到窒息前的挣扎，直球精神污染，我都听不下去自己的录音。</span><br>
</p><p><b>沉默之声: </b><br>
<span>过来人告诉你这个是无解的</span><br>
</p><p><b>内裤假面: </b><br>
<span>比他先睡着就行了。</span><br>
<span>—— 来自 meizu 16s, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>sakuranosibe: </b><br>
<span>whzfjk 发表于 2020-7-9 05:21</span><br>
<span>除了换室友外，客观手段是花大价钱买呼吸机或者开刀你的鼾鼾室友，主观上的命门就在于打鼾室友的人品了（开 ...</span><br>
<span>你这是呼吸机软广吧(/ω＼)</span><br>
</p><p><b>lannal: </b><br>
<span>有办法 马加爵之锤</span><br>
</p><p><b>布蕾O伽茜婭: </b><br>
<span>人家打呼噜又不是故意的，无解</span><br>
</p><p><b>yuzu98k: </b><br>
<span>我用过许多耳塞，最多的是安耳悠，无解。也有可能是因为打鼾的人是在我下铺吧。不花钱的可以试试改变自己的睡眠时间和质量，花钱的要不试试耳罩？</span><br>
</p><p><b>kzf: </b><br>
<span>打呼噜确实不完全算病吧，有病的是打起来声调诡异，节奏奇怪的那种，你永远不知道他下一声是什么时候突然响起，别的可以当成白噪声。耳塞效果很好，就是总会醒来就找不到了还是建议多做运动，晚上睡意浓了自然雷打不动</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 8, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>ssplus: </b><br>
<span>平时不打的人也可能会打，有天我特别累中午趴着在办公室睡觉，前半段时间睡不着，后来靠椅子上仰着睡，半睡半醒凑合过去了，醒来问同事是不是打呼了，回说是的，也就是哪怕睡的不熟，也听不见自己的打呼声，这点很奇妙。</span><br>
<span>经济的解决办法就是买耳塞，当然也要注意佩戴的方式对效果有巨大影响，用三个手指掐一下或者拧一下，弄尖了再**去，捅到底，等耳塞回弹填满耳道，这样效果好，不要随便一塞，效果不理想。</span><br>
</p><p><b>粉刷月季: </b><br>
<span>不是用鼻塞的吗</span><br>
</p><p><b>reichelite: </b><br>
<span>能像4楼那样舍得花大几千买个呼吸机的毕竟是少数，我能想到的最好方法是主动降噪耳机，比如qc20</span><br>
</p><p><b>ChrisSnake: </b><br>
<span>我睡觉还好 原来两个胖子室友打鼾我也没问题 </span><br>
<span>推荐索尼的mh1000xm3 耳罩式主动降噪 戴着睡觉效果不错</span><br>
<span>基本没有佩戴问题 可以调松点 放在头上就行 当然睡姿只能是平躺 或者微侧</span><br>
<span>耳塞戴着睡觉的话 第二天起来怕是感觉耳洞被强暴了</span><br>
</p><p><b>sjax001: </b><br>
<span>打呼这么严重是不是确实身体有问题</span><br>
</p><p><b>坛子漆黑: </b><br>
<span>个人建议要么对方滚,要么自己滚,这种事别期望着去解决</span><br>
</p><p><b>宅闻天下: </b><br>
<span>找老师换宿舍～</span><br>
</p><p><b>Carbon: </b><br>
<span>我的室友也是这个问题，和上面某层楼一样认罪态度良好，能绥靖则绥靖，我本来耳道就过敏不方便带戴耳塞，又拉不下面子直球怼人，最后自己滚蛋了，现在想想自己真是个废物，因为别人的过错惩罚自己</span><br>
<span>另外那个室友达成过另外三个人同时被吵醒的成就，最后两个人跑路，剩下一个间歇性外宿，三个废物，很可笑吧</span><br>
</p><p><b>爱未来: </b><br>
<span>whzfjk 发表于 2020-7-9 05:21</span><br>
<span>除了换室友外，客观手段是花大价钱买呼吸机或者开刀你的鼾鼾室友，主观上的命门就在于打鼾室友的人品了（开 ...</span><br>
<span>这个牌子海淘要多少钱啊，我感觉我也得买一个了。鼾声如雷，而且每天起床嘴都很干，胸闷</span><br>
</p><p><b>静夜观星: </b><br>
<span>耳塞感觉用起来不太靠谱，有条件的话可以买个降噪隔音的耳罩，绝对效果拔群</span><br>
<span>—— 来自 blackshark SKR-A0, Android 10上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>Dank_Memes: </b><br>
<span>搬出去才行，就算是主动降噪对规律的机械噪音效果比较好，何况鼾声还是在同室室内。</span><br>
<span>以及听起来你室友像是有睡眠呼吸骤停一类类似的症状，可能去三甲做个睡眠监测比较好。</span><br>
</p><p><b>韩子: </b><br>
<span>lz描述室友的这种打鼾，跟我爸很像，而他后来查出来有呼吸暂停风险，在90年代就用上了呼吸机…只能说尽量劝他去做一下睡眠监测，因为你只是睡眠不好，但对他可能随时要命。另外就我爸使用经验还有坛友们分享的呼吸机体验都说明这东西对改善打鼾人群睡眠质量立竿见影，不仅能救命还有一大堆附加好处。</span><br>
</p><p><b>千本blur: </b><br>
<span>我之前鼻子不好，也打鼾，偏偏舍友睡眠比较弱。我的解决办法是等他睡了再睡，并且主动买耳塞给他。久而久之对方就习惯了。</span><br>
</p><p><b>votorry: </b><br>
<span>防噪音耳塞根本挡不住鼾声，安耳悠也不行</span><br>
</p><p><b>alien君: </b><br>
<span> 本帖最后由 alien君 于 2020-7-9 11:42 编辑 </span><br>
<span>大学时有个舍友也是，超恐怖的鼻鼾声，就如楼主描述的一样，一般人的是有规律的，有频率的鼻鼾声，而舍友的是规律不明显的，频率有巨大落差的鼻鼾声，经常会猝不及防地发出犹如窒息/卡喉/被敲闷棍的**等等等的鼻鼾声，他本人却是一觉睡醒，对打鼾的事毫不知情。为此我们其他三人也是苦不堪言，试过半夜摇醒/敲醒/踢醒不计其数次，造成的结果只是双输。最后一个舍友选择搬出去，另一个舍友选择忍着（戴耳塞），我就选择通宵打机，第二天再睡觉，就这样度过剩下的两年（鼻鼾大神是大三才搬进来的）。</span><br>
</p><p><b>rar1536770: </b><br>
<span>我跟打鼾的室友关系很好，所以只能选择比他早睡，他也清楚这点，会比我多熬一会儿晚点睡。</span><br>
<span>再轻微的打鼾我也受不了，跟普通噪音不同，只要有鼾声，我的注意力就莫名其妙的会全部放在鼾声上，再也无法睡着。</span><br>
</p><p><b>狼影者瑞德克斯: </b><br>
<span>打呼噜这件事有些好像能通过鼻腔手术切除突出鼻息肉的方式解决。我妹小的时候呼噜声巨大，甚至有阻塞呼吸的风险，我妈怕了就带去做手术了，从此再没打过呼噜</span><br>
</p><p><b>完先生: </b><br>
<span>原来有个舍友更有意思，不打呼噜，说梦话，发出发情的叫声</span><br>
</p><p><b>Rapture1st: </b><br>
<span>我之前也抱有主动降噪耳机有用的想法宿舍五个人俩个人半夜打鼾如雷，其他俩个人居然还能睡得着，搞得我都不好意思去跟打鼾的舍友提意见。被折磨了一周之后乖乖去买了耳塞，世界都清静了。</span><br>
</p><p><b>sakamoko: </b><br>
<span>一般听习惯了哪天没听你还会睡不着，所以不用担心啦。</span><br>
</p><p><b>mustforver: </b><br>
<span>我们屋的呼噜声尚在可以忍受的水平，隔壁屋的同学就没那么幸运了，他们屋临时进了一个留级生打呼了两个月，据说是声音震天响还震得床抖，最后结果是邻床的我同学忍耐一个多月每天凌晨一两点被吵醒，不知是心因性还是怎么回事被折腾出了哮喘，拿着病历终于赶走了打呼噜的那位</span><br>
</p><p><b>爱吃冻鳗的猫: </b><br>
<span>whzfjk 发表于 2020-7-9 05:21</span><br>
<span>除了换室友外，客观手段是花大价钱买呼吸机或者开刀你的鼾鼾室友，主观上的命门就在于打鼾室友的人品了（开 ...</span><br>
<span>查了一下，你說的呼吸機上萬元啊</span><br>
</p><p><b>竹林: </b><br>
<span>真的，我觉得鼾声毁了多少人的宿舍生活。我自己的也是。还说能绥靖就绥靖，知道打扰到别人后不主动解决吗？对面忍受了就可以当无事发生？？当然我也是废物，那时候不知道怼舍友。录音、摇醒，对方都无动于衷。愤怒又茫然无措。后来几个舍友大半都逃到别的宿舍……</span><br>
</p><p><b>晃来晃去: </b><br>
<span>还好我老婆习惯我打呼噜了。</span><br>
</p><p><b>whzfjk: </b><br>
<span>爱未来 发表于 2020-07-09 11:11:51</span><br>
<span>这个牌子海淘要多少钱啊，我感觉我也得买一个了。鼾声如雷，而且每天起床嘴都很干，胸闷 ...销售渠道好像不是很透明的样子，不太清楚，淘宝上水货也快找不到了，原则上要去医院/器材店由医师开过光才能买回来（虽然我买的时候也没看他怎么调）</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>秋初: </b><br>
<span>楼主这个说的简直不算事，记得以前有位同事，那个呼噜实在令我终生难忘。</span><br>
<span>声巨大甚至还在其次，关键是天马行空的节奏感，和对旋律野兽般的想象力。</span><br>
<span>长一声短一声</span><br>
<span>高一声低一声</span><br>
<span>大一声小一声</span><br>
<span>有一声没一声</span><br>
<span>可以在一段巨响的中间毫无征兆的半截突然安静，让人担心他是不是窒息憋死了</span><br>
<span>也可以在短暂的可以听到蝉鸣的寂静之中，响起一段悠长的跨3个八度的变调</span><br>
<span>前一声沉稳低鸣如同置身河马馆，下一声却像夜莺一样高亢轻柔</span><br>
<span>简直如同塞壬一般，人听一段时间就入魔了，根本不想睡觉的事了，我就是想猜猜他下一声到底是什么路子</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>Abemei: </b><br>
<span>同样打鼾很严重，想解决看下来只有上呼吸机。但不知呼吸机治打鼾的原理是什么？</span><br>
</p><p><b>diyihaoshitu: </b><br>
<span>习惯就好，家里人打呼噜你也没辙</span><br>
</p><p><b>谁反对谁不客观: </b><br>
<span>淘宝那种几十块的所谓打呼噜神器有人试过吗</span><br>
</p><p><b>saya1892: </b><br>
<span>大学时室友相处都还比较和谐，就是有一个比较胖的室友打呼噜比较厉害，忍了一年第二年开始试着拍醒对方</span><br>
<span>对方也许是负罪感比较重，开始了很长一段时间的减肥，还趁假期去做了手术，回来之后不但瘦了很多也不打呼噜了</span><br>
<span>算是比较平和的结局了</span><br>
</p><p><b>竹林: </b><br>
<span>saya1892 发表于 2020-7-9 15:37</span><br>
<span>大学时室友相处都还比较和谐，就是有一个比较胖的室友打呼噜比较厉害，忍了一年第二年开始试着拍醒对方</span><br>
<span>对 ...</span><br>
<span>羡慕能遇到这样的</span><br>
</p><p><b>lucifer123: </b><br>
<span>零听耳塞你值得拥有。不过个人感觉，一般也就减少30-40%</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1946744[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
