<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Npc剧本修改</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>Npc剧本修改</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 17:11:03 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Npc剧本修改[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1864242-1-1.html</link>
      <description>Npc剧本修改&#13;
大家好，我有门专业课作业是原创一个游戏npc的人生经历，然后我写了一段，希望大家有空可以指正修改一下，谢谢！我的文学素养很一般，所以写起来很痛苦

亚瑟的一生。

树人族和精灵族的混血，爸妈陪伴着他生活在一片荒凉、远离其他种族的森林中度过了五年的时光。

第六年，父母被树人族的种族战士们杀害。而他自己也被战士们卖给了奴隶贩子，战士们私吞了一笔钱。

但是很幸运的，一群充满了正义感的盗贼碰见了在城市中售卖儿童的人贩子，这些儿童的下场往往十分的悲惨。盗贼们救出了儿童们，并把他们送回了家中，只有亚瑟因为父母双亡，没有家可回，于是亚瑟便跟着盗贼一起生活。

盗贼们待他如同自己的子女一样。亚瑟很感激他们，潜移默化中也在模仿着盗贼们的生活习惯与性格。不卑不亢，十分勤俭，并充满了正义感。亚瑟不会像普通树人使用魔法，只能苦练体技与弓术。

十八年，亚瑟成人礼上，盗贼们赠送给亚瑟一把盗贼专用的弓箭与小刀，并严肃的告诫了亚瑟，哪些事情可以做（劫富济贫，除恶扬善），哪些事情不能做（欺负弱小），亚瑟牢记心中。

在亚瑟二十岁的时候，盗贼们要前往其他城市，亚瑟便毅然决然的与他们告别。亚瑟想留在离父母死亡的地方距离很近的这片城市中。

在独自冒险中，亚瑟仍然保持了自己的信仰与坚持，劫富济贫，充满了正义感。

亚瑟认为，是善良勇敢的盗贼们拯救了他，在他最弱小无助的时候帮助了他，让他活了下来。所以他也想成为一位充满了正义感的盗贼，劫富济贫，帮助贫苦的人民。盗贼们的本意是好的，但是他们的做法是错的，就算富豪们再不堪，盗贼们也没有权利去偷窃它们的钱财。

由于目睹了双亲的死亡，亚瑟很难对他9人敞开心扉。更是在与盗贼们分离后，本来朋友就很少的亚瑟更是寂寞。亚瑟渐渐有了抑郁症的苗头。

在一次偶然的机会中，亚瑟开始前往心理医院治疗，并记录下了自己的治疗日记（亚瑟有写日记的习惯）。在与医生的交流中，医生渐渐明白了亚瑟充满坎坷的过去，并很热心的与亚瑟一直保持交流，让亚瑟的心情变好一些。

亚瑟一边继续着自己盗贼的活动，一边接受着心理医生的治疗。

在一次盗窃行动时，亚瑟一如既往的盗走了一家富豪的钱财，但当他把钱分发给穷人后才发现，这家富豪其实并没有太多钱了，而是打肿脸撑胖子。这钱是富豪用于治病的救命钱。没有了救命钱，富豪的某位家人只能在病痛中死亡。亚瑟第一次感觉到了后悔，他开始怀疑自己这些年的劫富济贫的行为是否真的算是正义的，是否造成</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>火锅多加辣: </b><br>
<span>Npc剧本修改</span><br>
<span>大家好，我有门专业课作业是原创一个游戏npc的人生经历，然后我写了一段，希望大家有空可以指正修改一下，谢谢！我的文学素养很一般，所以写起来很痛苦</span><br>
<span>亚瑟的一生。</span><br>
<span>树人族和精灵族的混血，爸妈陪伴着他生活在一片荒凉、远离其他种族的森林中度过了五年的时光。</span><br>
<span>第六年，父母被树人族的种族战士们杀害。而他自己也被战士们卖给了奴隶贩子，战士们私吞了一笔钱。</span><br>
<span>但是很幸运的，一群充满了正义感的盗贼碰见了在城市中售卖儿童的人贩子，这些儿童的下场往往十分的悲惨。盗贼们救出了儿童们，并把他们送回了家中，只有亚瑟因为父母双亡，没有家可回，于是亚瑟便跟着盗贼一起生活。</span><br>
<span>盗贼们待他如同自己的子女一样。亚瑟很感激他们，潜移默化中也在模仿着盗贼们的生活习惯与性格。不卑不亢，十分勤俭，并充满了正义感。亚瑟不会像普通树人使用魔法，只能苦练体技与弓术。</span><br>
<span>十八年，亚瑟成人礼上，盗贼们赠送给亚瑟一把盗贼专用的弓箭与小刀，并严肃的告诫了亚瑟，哪些事情可以做（劫富济贫，除恶扬善），哪些事情不能做（欺负弱小），亚瑟牢记心中。</span><br>
<span>在亚瑟二十岁的时候，盗贼们要前往其他城市，亚瑟便毅然决然的与他们告别。亚瑟想留在离父母死亡的地方距离很近的这片城市中。</span><br>
<span>在独自冒险中，亚瑟仍然保持了自己的信仰与坚持，劫富济贫，充满了正义感。</span><br>
<span>亚瑟认为，是善良勇敢的盗贼们拯救了他，在他最弱小无助的时候帮助了他，让他活了下来。所以他也想成为一位充满了正义感的盗贼，劫富济贫，帮助贫苦的人民。盗贼们的本意是好的，但是他们的做法是错的，就算富豪们再不堪，盗贼们也没有权利去偷窃它们的钱财。</span><br>
<span>由于目睹了双亲的死亡，亚瑟很难对他9人敞开心扉。更是在与盗贼们分离后，本来朋友就很少的亚瑟更是寂寞。亚瑟渐渐有了抑郁症的苗头。</span><br>
<span>在一次偶然的机会中，亚瑟开始前往心理医院治疗，并记录下了自己的治疗日记（亚瑟有写日记的习惯）。在与医生的交流中，医生渐渐明白了亚瑟充满坎坷的过去，并很热心的与亚瑟一直保持交流，让亚瑟的心情变好一些。</span><br>
<span>亚瑟一边继续着自己盗贼的活动，一边接受着心理医生的治疗。</span><br>
<span>在一次盗窃行动时，亚瑟一如既往的盗走了一家富豪的钱财，但当他把钱分发给穷人后才发现，这家富豪其实并没有太多钱了，而是打肿脸撑胖子。这钱是富豪用于治病的救命钱。没有了救命钱，富豪的某位家人只能在病痛中死亡。亚瑟第一次感觉到了后悔，他开始怀疑自己这些年的劫富济贫的行为是否真的算是正义的，是否造成</span><br>
</p><p><b>火锅多加辣: </b><br>
<span>火锅多加辣 发表于 2019-11-07 23:28:04</span><br>
<span>大家好，我有门专业课作业是原创一个游戏npc的人生经历，然后我写了一段，希望大家有空可以指正修改一下， ...亚瑟的一生。</span><br>
<span>树人族和精灵族的混血，爸妈陪伴着他生活在一片荒凉、远离其他种族的森林中度过了五年的时光。</span><br>
<span>第六年，父母被树人族的种族战士们杀害。而他自己也被战士们卖给了奴隶贩子，战士们私吞了一笔钱。</span><br>
<span>但是很幸运的，一群充满了正义感的盗贼碰见了在城市中售卖儿童的人贩子，这些儿童的下场往往十分的悲惨。盗贼们救出了儿童们，并把他们送回了家中，只有亚瑟因为父母双亡，没有家可回，于是亚瑟便跟着盗贼一起生活。</span><br>
<span>盗贼们待他如同自己的子女一样。亚瑟很感激他们，潜移默化中也在模仿着盗贼们的生活习惯与性格。不卑不亢，十分勤俭，并充满了正义感。亚瑟不会像普通树人使用魔法，只能苦练体技与弓术。</span><br>
<span>十八年，亚瑟成人礼上，盗贼们赠送给亚瑟一把盗贼专用的弓箭与小刀，并严肃的告诫了亚瑟，哪些事情可以做（劫富济贫，除恶扬善），哪些事情不能做（欺负弱小），亚瑟牢记心中。</span><br>
<span>在亚瑟二十岁的时候，盗贼们要前往其他城市，亚瑟便毅然决然的与他们告别。亚瑟想留在离父母死亡的地方距离很近的这片城市中。</span><br>
<span>在独自冒险中，亚瑟仍然保持了自己的信仰与坚持，劫富济贫，充满了正义感。</span><br>
<span>亚瑟认为，是善良勇敢的盗贼们拯救了他，在他最弱小无助的时候帮助了他，让他活了下来。所以他也想成为一位充满了正义感的盗贼，劫富济贫，帮助贫苦的人民。盗贼们的本意是好的，但是他们的做法是错的，就算富豪们再不堪，盗贼们也没有权利去偷窃它们的钱财。</span><br>
<span>由于目睹了双亲的死亡，亚瑟很难对他人敞开心扉。更是在与盗贼们分离后，本来朋友就很少的亚瑟更是寂寞。亚瑟渐渐有了抑郁症的苗头。</span><br>
<span>在一次偶然的机会中，亚瑟开始前往心理医院治疗，并记录下了自己的治疗日记（亚瑟有写日记的习惯）。在与医生的交流中，医生渐渐明白了亚瑟充满坎坷的过去，并很热心的与亚瑟一直保持交流，让亚瑟的心情变好一些。</span><br>
<span>亚瑟一边继续着自己盗贼的活动，一边接受着心理医生的治疗。</span><br>
<span>在一次盗窃行动时，亚瑟一如既往的盗走了一家富豪的钱财，但当他把钱分发给穷人后才发现，这家富豪其实并没有太多钱了，而是打肿脸撑胖子。这钱是富豪用于治病的救命钱。没有了救命钱，富豪的某位家人只能在病痛中死亡。亚瑟第一次感觉到了后悔，他开始怀疑自己这些年的劫富济贫的行为是否真的算是正义的，是否造成了更多这种类似的悲剧。亚瑟到处游走，充满了懊悔与自责，怪自己没有好好调查清楚。这时，亚瑟已经有了一些自我怀疑的趋向。</span><br>
<span>在数日后，亚瑟遇到了自己喜欢的姑娘。她是独立，要强，勇敢的大小姐伊丽莎白。伊丽莎白是城中一位富豪的千金。亚瑟羞红的脸庞、坦诚的性格和矫健的身姿让她也爱上了他。但是伊丽莎白认为，盗贼就是小偷，哪怕他是偷窃了强盗的钱去分发给穷人，也无法否认亚瑟就是一个坏人。亚瑟不可以盗窃，也不可以通过这种手段去帮助穷人。</span><br>
<span>在亚瑟十五年来充满自豪的盗贼生活中，亚瑟第一次受到了冲击。亚瑟爱伊丽莎白，尊重她的思想。亚瑟陷入了混乱，到底是应该继续当一名劫富济贫的盗贼，还是依照伊丽莎白的想法放弃盗贼的想法，过普通的生活。亚瑟甚至有了抑郁症的苗头。</span><br>
<span>亚瑟去心理医院向医生倾诉。心理医生询问了亚瑟这样一个问题：你更倾向于孤身一人。还是说跟伊丽莎白平平稳稳的度过一生？</span><br>
<span>亚瑟无法立即作出决定。他回去后，决定先暂时避开伊丽莎白，渴望着一切都回归到以前的那样。于是亚瑟便再没有去找过伊丽莎白，继续着盗窃、帮助穷人。但是亚瑟渐渐地发觉自己总是在想着伊丽莎白，盗窃的时候也越来越顾虑，搞砸了很多次的盗窃行动。就这样，亚瑟度过了一段痛苦又纠结的时期。</span><br>
<span>亚瑟以为故意避开伊丽莎白就会使得自己的生活重回正轨，但是他渐渐发现他更倾向与伊丽莎白一起生活。于是他便回去找伊丽莎白道歉，并承诺永远不再盗窃。亚瑟与伊丽莎白开心的一起生活在远离城市的村落中，生活清苦，但两人很开心。亚瑟也不再去找心理医生。</span><br>
<span>在与伊丽莎白的生活时，亚瑟每日都要出门打猎，用一些野兽的皮制作一些衣服卖给商人，伊丽莎白也在自家旁边种植了一些农作物自给自足。</span><br>
<span>一天，亚瑟所居住的村庄有一个小孩子生病了，需要大量的钱治病，小孩的父母急的到处借钱。亚瑟看在眼里，心中在不断地挣扎：是否要去偷窃去为小孩子治病？在经过一番心理斗争后，亚瑟还是决定返回城市中，盗取了一位恶霸的钱财，并只拿取了给小孩子治病的钱。</span><br>
<span>第二天，亚瑟将钱财偷偷放在了小孩子的家门口便走了。但是亚瑟却被别的村民们看到了，村民们一开始都很感激亚瑟的无私奉献，以为亚瑟是某位隐形的大富豪。小孩子治好后，村民们却又盯上了亚瑟，他们恳求亚瑟可以分他们一点钱，亚瑟十分无奈，但是又不能告诉村民们那些钱是他偷来的。亚瑟只能无视村民们的恳求。渐渐地，村民们开始责怪亚瑟吝啬。更有甚者，认为亚瑟只会分钱给生重病的孩子，于是便试图伤害自己的小孩。亚瑟陷入了深深的自责，他不忍心认为是村民们的贪婪，而是责怪自己没有隐藏好行踪。这件事渐渐传入了伊丽莎白的耳中，伊丽莎白对亚瑟重拾起盗贼的行为十分生气，狠狠的责备了亚瑟一顿。（这里应该重点突出伊丽莎白的坚决与不讲理）亚瑟十分痛苦。</span><br>
<span>很快，亚瑟与伊丽莎白搬到了远方的一座小镇里。亚瑟一直郁郁寡欢，他暗下决心：不会再做偷窃的事情。但是亚瑟是一个充满了正义感的人，他知道自己帮助小孩子没有错，亚瑟就这样度过了一段痛苦的时期。</span><br>
<span>亚瑟与伊丽莎白搬到新住所后，便刻意的与镇民们疏远开来。镇民们渐渐对这对新邻居从好奇转为怀疑与反感。</span><br>
<span>一天，几个爱做恶作剧的小孩子翻入亚瑟家中，将亚瑟送给伊丽莎白的一件首饰偷走，并卖给了镇子中的典当铺。</span><br>
<span>亚瑟生气的顺着线索找到了小孩子的家中，但是坏孩子和他的家长却串通起来假装不知道，而首饰的钱也被他们花光了。亚瑟无奈，只能去典当铺，典当铺的老板却也看不起亚瑟，并很无赖的说：我不管东西是怎么来的，已经卖给我的东西就是我的，除非你想买回去。但是老板却开了一个非常高昂的价格。亚瑟无奈，只能先回家中跟伊丽莎白讲明了这一切。伊丽莎白笑着安慰亚瑟：没关系，都是身外之物，你没事就好。</span><br>
<span>深夜，亚瑟看到伊丽莎白因为珍爱的首饰被盗而偷偷落泪。亚瑟辗转反侧睡不着觉。他感到十分的气愤、悲伤，他什么也没有做错，却被村民们、镇民们接二连三的欺负。亚瑟控制不住愈发激烈的情感，他悄悄跳出家门，前往了典当铺，将首饰盗窃了回来。第二天，伊丽莎白对着首饰喜出望外，亚瑟连忙说：是我去典当铺帮老板做一件事，他还给我的。但是，典当铺的老板发现首饰被盗，便气呼呼的前往亚瑟的家中，揭露了亚瑟的谎言。</span><br>
<span>亚瑟赶跑了典当铺老板，等待着他的却是伊丽莎白的哭泣与质问。伊丽莎白质问亚瑟为什么要偷窃，还对她撒谎。亚瑟哑口无言，就这样，亚瑟的情感越发的失落与矛盾。亚瑟认为自己不应该受到如此的待遇，自己完全没有做错，但是伊丽莎白无法接受自己这样做。亚瑟再一次对盗窃行为的正确与否产生了激烈的心理斗争。</span><br>
<span>亚瑟陷入了更深的自责与焦虑的情绪之中。他不愿再和人谈话，也不愿进入公共场所。伊丽莎白看在眼里，急在心里。她想到了在交往时，亚瑟曾经说过一位心理医生，伊丽莎白便带着亚瑟重回了城市之中去找医生。</span><br>
<span>当与医生碰面时，亚瑟已陷入了重度的抑郁症。</span><br>
<span>医生询问道，为何亚瑟这几年不再来医院接受治疗和谈话。亚瑟向医生坦白了这些年的经历，与伊丽莎白的生活，救助小孩子，拿回伊丽莎白的首饰等等。</span><br>
<span>医生诧异的说，哪里有伊丽莎白？这个人根本不存在，你是一个人来找我的。你当时确实问过我这个人，可是她现在并不在这里，她在哪里？</span><br>
<span>亚瑟懵了。亚瑟看到的，伊丽莎白明明就在旁边静静的坐着。</span><br>
<span>原来，亚瑟在当初的心理治疗中，复杂焦虑的情感、盗窃行为、医生的治疗使得自己的精神重担不断的加剧。伊丽莎白是亚瑟脆弱的人格分裂出来的一个理想的人格——勇敢，遵纪守法，坚毅。这些年一直扶持着亚瑟，度过一天又一天。孤独而脆弱的亚瑟，从来都是一个人。</span><br>
<span>亚瑟明白了，代表着自己理想人格的伊丽莎白，也代表着自己软弱、不帮助别人的另一面。而正义感与乐于助人是亚瑟小时候被盗贼救出来的那一天开始永不变的信条。亚瑟没有其他帮助别人的方法，那他也必定会继续使用盗贼的方式继续下去他的人生信条。亚瑟就是这样一个，充满正义，对盗贼身份充满自豪，虽然精神可能会比较敏感脆弱，但仍然十分善良。</span><br>
<span>亚瑟从医院走出来时，感到了前所未有的轻松，他会继续盗贼的行为。</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>逍遥津的战神: </b><br>
<span>这玩意，多跑团随便写。</span><br>
</p><p><b>火锅多加辣: </b><br>
<span>我目前感觉到的问题:</span><br>
<span>亚瑟和伊丽莎白的矛盾不够突出，伊丽莎白为什么要坚持她的理念？亚瑟为什么要坚持他的理念？这个我不知道怎么改比较好</span><br>
<span>第二个是结局感觉有点虎头蛇尾，实在不知道该怎么办</span><br>
<span>希望可以得到各位大佬的斧正！</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>naok: </b><br>
<span>666666楼上</span><br>
</p><p><b>火锅多加辣: </b><br>
<span>角色特性:充满正义感</span><br>
<span>                充满自豪</span><br>
<span>                精神脆弱</span><br>
<span>-- 来自 能手机投票的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>AgarthaWinds: </b><br>
<span>我觉得这问题你该去网文论坛和果园问</span><br>
<span>-- 来自 能搜索的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>火锅多加辣: </b><br>
<span>AgarthaWinds 发表于 2019-11-07 23:37:13</span><br>
<span>我觉得这问题你该去网文论坛和果园问请问果园是哪个网站</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>AgarthaWinds: </b><br>
<span>火锅多加辣 发表于 2019-11-07 23:37:49</span><br>
<span>请问果园是哪个网站纯美苹果园(</span><br>
<span>话说写东西这么tprg风居然不知道这网站吗</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>火锅多加辣: </b><br>
<span>AgarthaWinds 发表于 2019-11-07 23:42:51</span><br>
<span>纯美苹果园(</span><br>
<span>话说写东西这么tprg风居然不知道这网站吗我没玩过trpg</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>冬眠的龙凰: </b><br>
<span>为什么不发展一些志同道合的同伴呢</span><br>
<span>寻找罪大恶极，财产沾血的土豪劣绅，寄匿名信，用炫酷的演出和令人意想不到的计谋拿走所有财产，分文不取，全都分发给穷人和受害者，必要时将恶人与罪状一同公之于众，乃至主持审判，这样才是义盗的最终追求吧</span><br>
<span>连自己都潜意识中质疑自己的正义，有点菜</span><br>
</p><p><b>火锅多加辣: </b><br>
<span>冬眠的龙凰 发表于 2019-11-07 23:46:24</span><br>
<span>为什么不发展一些志同道合的同伴呢</span><br>
<span>寻找罪大恶极，财产沾血的土豪劣绅，寄匿名信，用炫酷的演出和令人意想 ...我也在想这样做是不是把他的精神状态写的太脆弱了，或者是过于现实了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p><p><b>xiezhenggang: </b><br>
<span>题目具体要求？</span><br>
<span>这是NPC啊，又不是主角……搞那么复杂干嘛，谁特么有心思去看？我只是玩个游戏而已，又不是做人物生平考据——奥妮克希亚都没这么多字。</span><br>
<span>抓住一个主要特征，一个侧面特点，一个隐藏动机，和一个羁绊对象，就差不多能弄个日式配角了。</span><br>
</p><p><b>xiezhenggang: </b><br>
<span>我去年在微博搞了个 #每日随机角色 的尝试，365天，每天扔一把骰子，设计一个人物，配图并写个简短的人设。140字掐头去尾，实际可用字数约120。</span><br>
<span>http://s.weibo.com/weibo?q=%23%E6%AF%8F%E6%97%A5%E9%9A%8F%E6%9C%BA%E8%A7%92%E8%89%B2%23</span><br>
</p><p><b>火锅多加辣: </b><br>
<span>xiezhenggang 发表于 2019-11-07 23:50:25</span><br>
<span>题目具体要求？</span><br>
<span>这是NPC啊，又不是主角……搞那么复杂干嘛，谁特么有心思去看？我只是玩个游戏而已，又不是 ...世界丰富性/逻辑性/群体特性</span><br>
<span>角色特性/怪性/菱形</span><br>
<span>角色弧（这段文字就是角色弧）设计这个人物的生平经历。</span><br>
<span>角色对白设计</span><br>
<span>确实，老师今天也说这个人物设计的太复杂了，不太像游戏了。</span><br>
<span>但我不打算缩减他的经历，还是谢谢大佬啦</span><br>
<span>-- 来自 有消息提醒的 Stage1官方 Android客户端</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1864242[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
