<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>重生之你来拯救TLOU2</title>
    <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/</link>
    <description>重生之你来拯救TLOU2</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jul 2020 11:23:26 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>重生之你来拯救TLOU2[50-100]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1944152-1-1.html</link>
      <description>重生之你来拯救TLOU2&#13;
前情：
&#13;
时间回到2020/04/27，TLOU2泄露，玩家对剧情怨声载道，顽皮狗不得不重新审视整个故事并下达了修改剧情的意见。而Neil先辈和Halley姐贵拒绝修改，直到被拖出去之前还在喊着“不断让玩家做出他们不想做的行动，有趣！”、“干死father figure！”、“震惊！Joel临终前竟然喊出这个女人的名字！”之类令人半懂半不懂的话。
&#13;
而你，作为一名新晋顽皮狗的员工，临危受命，被任命为临时项目总监对游戏（主要是剧情）进行最小幅度的修改并尽快发售。有如下限制：
&#13;
1. 角色不能修改模型，只能删减、不能新增角色。（美术部晃着十几把美工刀持刀而立。）
&#13;
2. 关卡不能修改一草一木。能改变关卡先后顺序，但是ellie和abby各自的关卡不能混用。
&#13;
3. 主角只能是ellie和abby。因为没有做其他角色的操控系统，技能系统也不能通用。
&#13;
4. 敌人布置、AI不变，也就是GAMEPLAY保持原样。（程序们扛着个40米长的键盘在会议室门口做波比跳。）
&#13;
5. 尽量不改过场动画，如果要改，钱从你工资里扣。
&#13;
6. 主题还只能是“恨”（Neil先辈已经针对主题吹过B了），剧情必须包含ellie的复仇之旅（前期预告里已经透露过了）。
&#13;
你走出会议室，一阵晕眩。这事儿如果不成，你这个圈子就混不下去了；但如果成了，你就一战成名扶摇直上。思前想后，你回忆起自己入行契机就是顽皮狗和TLOU，如今能扶大厦之将倾岂不是人生大幸。思及至此，你胸口一热，当即签下了军令状，并着手开始对剧情的修改...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>darkXcross: </b><br>
<span>creatdate 发表于 2020-6-27 15:13</span><br>
<span>只要把最后杀艾比的改成可选择就行了，谁都能接受。</span><br>
<span>获得成就【极简主义】</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1944152[50-100]</guid>
    </item>
    <item>
      <title>重生之你来拯救TLOU2[0-50]</title>
      <link>https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1944152-1-1.html</link>
      <description>重生之你来拯救TLOU2&#13;
前情：
&#13;
时间回到2020/04/27，TLOU2泄露，玩家对剧情怨声载道，顽皮狗不得不重新审视整个故事并下达了修改剧情的意见。而Neil先辈和Halley姐贵拒绝修改，直到被拖出去之前还在喊着“不断让玩家做出他们不想做的行动，有趣！”、“干死father figure！”、“震惊！Joel临终前竟然喊出这个女人的名字！”之类令人半懂半不懂的话。
&#13;
而你，作为一名新晋顽皮狗的员工，临危受命，被任命为临时项目总监对游戏（主要是剧情）进行最小幅度的修改并尽快发售。有如下限制：
&#13;
1. 角色不能修改模型，只能删减、不能新增角色。（美术部晃着十几把美工刀持刀而立。）
&#13;
2. 关卡不能修改一草一木。能改变关卡先后顺序，但是ellie和abby各自的关卡不能混用。
&#13;
3. 主角只能是ellie和abby。因为没有做其他角色的操控系统，技能系统也不能通用。
&#13;
4. 敌人布置、AI不变，也就是GAMEPLAY保持原样。（程序们扛着个40米长的键盘在会议室门口做波比跳。）
&#13;
5. 尽量不改过场动画，如果要改，钱从你工资里扣。
&#13;
6. 主题还只能是“恨”（Neil先辈已经针对主题吹过B了），剧情必须包含ellie的复仇之旅（前期预告里已经透露过了）。
&#13;
你走出会议室，一阵晕眩。这事儿如果不成，你这个圈子就混不下去了；但如果成了，你就一战成名扶摇直上。思前想后，你回忆起自己入行契机就是顽皮狗和TLOU，如今能扶大厦之将倾岂不是人生大幸。思及至此，你胸口一热，当即签下了军令状，并着手开始对剧情的修改...</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p><b>darkXcross: </b><br>
<span>重生之你来拯救TLOU2</span><br>
<span>前情：</span><br>
<span>时间回到2020/04/27，TLOU2泄露，玩家对剧情怨声载道，顽皮狗不得不重新审视整个故事并下达了修改剧情的意见。而Neil先辈和Halley姐贵拒绝修改，直到被拖出去之前还在喊着“不断让玩家做出他们不想做的行动，有趣！”、“干死father figure！”、“震惊！Joel临终前竟然喊出这个女人的名字！”之类令人半懂半不懂的话。</span><br>
<span>而你，作为一名新晋顽皮狗的员工，临危受命，被任命为临时项目总监对游戏（主要是剧情）进行最小幅度的修改并尽快发售。有如下限制：</span><br>
<span>1. 角色不能修改模型，只能删减、不能新增角色。（美术部晃着十几把美工刀持刀而立。）</span><br>
<span>2. 关卡不能修改一草一木。能改变关卡先后顺序，但是ellie和abby各自的关卡不能混用。</span><br>
<span>3. 主角只能是ellie和abby。因为没有做其他角色的操控系统，技能系统也不能通用。</span><br>
<span>4. 敌人布置、AI不变，也就是GAMEPLAY保持原样。（程序们扛着个40米长的键盘在会议室门口做波比跳。）</span><br>
<span>5. 尽量不改过场动画，如果要改，钱从你工资里扣。</span><br>
<span>6. 主题还只能是“恨”（Neil先辈已经针对主题吹过B了），剧情必须包含ellie的复仇之旅（前期预告里已经透露过了）。</span><br>
<span>你走出会议室，一阵晕眩。这事儿如果不成，你这个圈子就混不下去了；但如果成了，你就一战成名扶摇直上。思前想后，你回忆起自己入行契机就是顽皮狗和TLOU，如今能扶大厦之将倾岂不是人生大幸。思及至此，你胸口一热，当即签下了军令状，并着手开始对剧情的修改...</span><br>
</p><p><b>darkXcross: </b><br>
<span>我的尝试：</span><br>
<span>开头还是一样，Joel回忆一代剧情，ellie和dina巡逻，这里删除抽weed和搞姬。</span><br>
<span>Abby线：迷路后遇到Joel和tommy，但这次不是Joel救Abby，而是Joel被感染者扑倒被路过的Abby救起，然后三个人一路逃至别墅。在即将逃脱之时，Tommy看到一只clicker匍匐偷袭Joel的背后，脱口而出“Joel，注意后面！”，Joel一个转身闪过扑袭，Abby上前补了两枪。这时Oven等人都围了上来，Abby问道：“Joel，你就是Joel Miller？” 面对刚才还救过自己的人，Joel还是立马警觉了起来“为什么这么问？” 但Tommy还是慢了一拍，举枪的瞬间被两人按住，而Joel伸向腰间的手也被Manny牢牢抓住，Abby立马上前一记重拳将Joel放倒。众人将Joel和Tommy缴了械，Abby对Joel自报家门“还记得Sante Mary 医院的屠杀吗？你杀的主刀医生是我的父亲。”说完拿出两把刀，丢了一把给Joel，“今天我们血债血偿。” 然后玩家操控Abby开始肉搏。Joel生猛异常，但毕竟是年近60的人了，体力逐渐不支。而Abby四年里苦练体能，逐渐占得上风。最终闪过Joel的蓄力一刀，以划破脸颊的代价将刀刺入了Joel的胸膛。</span><br>
<span>这时Ellie突然闯入，被门边埋伏的人瞬间制服。Abby的刀架在Joel的脖子上，Joel胸口的伤血流不止，意识逐渐模糊。而Ellie不断喊着Joel的名字，最后大喊了一句“求求你不要杀害我的父亲！” 听到这句话的Abby全身一怔，脑海里闪现的全是躺在血泊中爸爸的尸体。她呼吸越来越急促，握刀的手紧绷着，然后仿佛是要挣脱束缚一般拉开，而刀就这样划破了Joel的喉咙...</span><br>
<span>之后的剧情还是一样，oven阻止了众人继续杀戮，放过了Tommy和Ellie。Tommy和Ellie自然不会善罢甘休，先后来到seattle进行复仇。</span><br>
<span>Ellie三天，不变，对敌人的折磨和误杀摧残了她的意志，想要就此离开之际，Abby找上了门。</span><br>
<span>Abby三天，我想改一下医生的动机。在结束和Marine的谈话后，医生向Abby袒露自己真正的目的是希望Abby能真正自由地活在一个没有感染回归秩序的世界中。不再是从纪念币上了解美国，而是真正安全地踏过美利坚地每一寸土地。这样就不是理想与人性之间的冲突了，而是两个女儿控之间地冲突，甚至医生还更疯一点。</span><br>
<span>接下来流程不变。最后，Abby刚在和lev、yara姐妹身上找到一点救赎，并且要启程寻找新希望时，自己的初恋和好友被Ellie屠戮。于是重拾怒火，杀上门去。</span><br>
<span>Abby暴揍Ellie、dina，将要动手之际，回想这几天自己的经历、赛拉斐特岛上疯狂的复仇业火，持刀的手渐渐无力垂下，和lev默默离开。</span><br>
<span>农场剧情不变，Ellie的PTSD发作，自知无法平静地和家人继续生活，便踏上了追寻Abby的旅途。</span><br>
<span>圣芭芭拉，前期剧情不变，Abby被抓，Ellie追踪至毒蛇帮老巢，并突入至奴隶囚牢。这里我要大改：Ellie被敌人伏击，挣扎中两人逐渐靠近囚笼。这里Abby并没有被绑在海边等死，而是还在囚笼中，她看准时机掐住敌人地脖子，迅速制服了敌人。众奴隶找到钥匙，打开牢门，匆匆离开，只留下Ellie、Abby和昏迷的lev。Ellie举刀准备战斗，而Abby摇了摇头表明并不想打，她现在只想救高烧至昏迷的lev和投奔新火萤。两人僵持不下之际Abby开口提议，不如她们先联手保护lev从这里逃出去，然后她们两个可以毫无顾忌地进行了断。Ellie沉思片刻，默默点头应允。接着丢了把枪给背着lev地Abby，两人原路杀了出去。整个老巢火焰冲天，毒蛇帮和奴隶都死伤惨重，毒蛇帮老大自知穷途末路，跳上一辆装甲车疯狂地冲向奴隶们。Ellie和Abby无奈只能夺路而逃，最终逃至了木桩处刑海滩，毒蛇帮老大和最后的残党也紧随而至，展开了最后的战斗。</span><br>
<span>毒蛇帮残党人数众多，老大也装备精良皮糙肉厚，但Ellie和Abby依靠着木桩阵分而击之，埋雷、火焰弹、爆炸箭、各种枪支子弹都耗尽了，终于只剩毒蛇帮老大一人。这里需要Ellie和Abby通力合作，Abby钳制住老大让Ellie用小刀剥离老大的铠甲，老大一挣脱便由Ellie利用灵活的闪躲吸引仇恨，Abby再伺机发动新的钳制。如此反复几次，Ellie终于将小刀刺入老大的咽喉，再由Abby牢牢压住老大直至其断气。最后满是毒蛇帮尸体的海滩上只剩站立的Ellie和Abby两人，开始她们宿命的对决...</span><br>
<span>两人的肉搏不改，处决Abby前也没有方块键提示，如果玩家不按方块键Ellie的手会慢慢松开，如果继续按则回将刀逼近Abby的脖子直至将其杀死。</span><br>
<span>一直不按方块键：Ellie最后会将刀歪向Abby的脸颊，在Joel之前留下的伤疤上再留下一刀相交的伤疤。Abby艰难地爬起身，带着lev乘上小船缓缓离去。其余和原版相同。（“哈？你不怕别人告我们抄袭吗？”“这是致敬嘛。这样也给放过Abby的玩家留个借口‘雪代巴不也放过剑心了吗’”）</span><br>
<span>一直不停按方块键：Ellie最后将小刀刺入Abby的喉咙，完成了这漫长的复仇之旅。她就这样跪坐在海水之中，镜头从她背后缓缓拉开，暗淡的海天宁静沉寂，茫茫天地注视着这人世间无休无止的仇恨的又一次执行。</span><br>
<span>FIN</span><br>
<span>“如何如何？”</span><br>
<span>“你这玩家自选的结局，让我们做TLOU3很难办啊！”</span><br>
<span>“哈？你们还想做3？我可QNMLGB的吧！”</span><br>
</p><p><b>gdsgdfhd: </b><br>
<span>b站手柄做了剪辑版的攻略流程，可以看看</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>b站不止一个人在做剧情重制版</span><br>
<span>我更期待有大神去给心目中的TLOU2重新写个完全不一样的剧本</span><br>
</p><p><b>sandro: </b><br>
<span>我感觉炎拳版就已经可以了</span><br>
</p><p><b>撸一记: </b><br>
<span>其实不做，一代完结就很好了</span><br>
</p><p><b>sanxgh571: </b><br>
<span>把散弹枪轰腿和后续高尔夫爆头剪掉，乔尔只是被毒打后变植物人，直到艾莉最后出发寻仇后才在农场那个房子里醒过来，在两人海边死磕到一半时突然出现，把艾莉领回去。完。</span><br>
</p><p><b>406129465: </b><br>
<span> 本帖最后由 406129465 于 2020-6-26 14:43 编辑 </span><br>
<span>同意楼上炎拳版的，不用大改，艾丽原谅后划船走，回想起乔尔一点一滴，然后来几个闪回，演出拉满，突然回到现实，自己的刀已经插在艾比身上，自己手上都是血，掩面痛哭。然后黑屏，标题淡出。</span><br>
<span>接着请大部分媒体们狂吹，理性与感性的疯狂交织，从未见过的游戏叙事，看完结局编辑们都扼腕叹息。还要赛一些钱给一两个大媒体，比如ign或者gs，让他们别打太高分，说出游戏中途存在的问题，怀疑一下泄露是不是影响了制作。过几个月再让人偷偷爆料给媒体原来的结局，自己为了把剧情改正常花了无数努力(指抄袭炎拳)，把前面有问题的锅甩出去。玩家们纷纷表示，“是你，守护了tlou2吗?”，这下名利双收了。</span><br>
<span>—— 来自 Xiaomi MI 6, Android 9上的 S1Next-鹅版 v2.2.2.1</span><br>
</p><p><b>bighand3714: </b><br>
<span>把高尔夫改的轻点，然后按照预告片来让乔尔再那复活就行了，</span><br>
</p><p><b>Horusddt: </b><br>
<span> 本帖最后由 Horusddt 于 2020-6-26 14:31 编辑 </span><br>
<span>重复了</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>Horusddt: </b><br>
<span>艾莉艾比故事顺序颠倒，乔尔的死作为衔接，加快艾莉篇的节奏，比如那个小沙盒我就觉得可以删掉，保留法院那部分多加两层把道具信息之类的塞一塞，'结局炎拳版就不错</span><br>
<span>-- 来自 能看大图的 Stage1官方 iOS客户端</span><br>
</p><p><b>卡普空: </b><br>
<span>撸一记 发表于 2020-6-26 14:06</span><br>
<span>其实不做，一代完结就很好了</span><br>
<span>附议</span><br>
</p><p><b>hshiki: </b><br>
<span>说的我都想去看看炎拳了</span><br>
</p><p><b>makar0601: </b><br>
<span>重生之我是尼尔杜珂曼</span><br>
</p><p><b>红都剧院24排4号: </b><br>
<span>学广电改台词啊</span><br>
</p><p><b>6x6z6w: </b><br>
<span> 本帖最后由 6x6z6w 于 2020-6-26 15:57 编辑 </span><br>
<span>我的版本：</span><br>
<span>阿比在疫情爆发前还有个弟弟，俩人关系很好，但阿比爹更偏爱阿比弟，阿比弟在疫情爆发后因为被感染者啃咬，最后也变成了感染者，后来就一直被亲爹保存在火萤基地，作为研究真菌的样本使用，同时阿比爹也希望有朝一日能研发出疫苗，在拯救全人类的同时也能拯救自己的儿子，因此每天废寝忘食工作，完全无视阿比，阿比心里恨但也只能支持着父亲，不过最终这一切的机会都被乔尔夺走了，这一段闪回替代掉阿比找爹的那一段，放在阿比打乔尔夫之前</span><br>
<span>乔尔在救出阿比后结果马上被感染者咬伤，三个人躲进一栋建筑，见自己没救了，乔尔便请求阿比和汤米一起回杰克逊，自己留下准备赴死，汤米不同意，阿比忽然掏枪打中乔尔腿部，再几拳揍昏没留过神来的汤米，这时阿比向乔尔表明自己来意，乔尔听罢表示自己烂命一条随阿比处置，但请求她放过汤米，阿比同意，这时镜头切到杰西打搅艾莉和蒂娜滚床单的地方</span><br>
<span>当艾莉找到阿比他们所在建筑物时，乔尔已经被阿比打到奄奄一息，艾莉失控地对阿比开枪射击，但只打掉阿比半只耳朵，阿比逃走，同时大批感染者正在赶来的路上，艾莉被蒂娜和杰西两个人拽走，声嘶力竭地呼喊着乔尔，留下濒死的乔尔一个人嘴里喃喃说道：艾莉……</span><br>
<span>之后的发展基本和原游戏一样，乔尔因失血过多死亡，尸体被感染者啃食到只剩残渣，汤米去寻仇，艾莉和蒂娜紧随其后，只不过因为阿比的朋友都成了艾莉没见过的人物，杀他们的时候艾莉不但没有快感，反而越加纠结，她不想因为阿比再杀更多无辜的人</span><br>
<span>阿比的章节也基本不变，但听到勒夫的经历时阿比就下意识把他带入进了自己的弟弟，两个人也因此互相倾诉成了好友，雅拉也拜托阿比“如果我有什么不测，请你照顾好我弟弟”，之后在阿比对峙半死的艾莉时因为从勒夫身上看到了弟弟的面容决定收手，她临走前告诉艾莉“乔尔杀了我爹，也害死了我弟弟，这下我们两清了，别再来找我”</span><br>
<span>接下来剧情有所变化，蒂娜因为之前所受的伤导致身体状况极差，结果胎儿流产，艾莉一方面因为乔尔的死自暴自弃，同时觉得自己为了复仇将蒂娜卷入无妄之灾有愧于她，便离开杰克逊孤身一人流浪，中途被响尾蛇组织发现，绑进了他们的基地，在牢房里艾莉发现了瘦到皮包骨的阿比，复仇之火重燃，可阿比已毫无战意，只想一心救出勒夫，便先答允艾莉会让她复仇，但要勒夫平安，二人便只身杀出响尾蛇基地，去往海滩救下了柱子上的勒夫，艾莉这时便再度要求阿比和她决斗，拼个你死我活</span><br>
<span>决斗中阿比咬掉艾莉手指，同时艾莉用小刀刺瞎阿比一只眼，艾莉占了上风并想溺死阿比，这时艾莉回想起乔尔对他说“如果我有第二次机会，我肯定会再救你一次”的话语，便松开了手，艾莉这时询问阿比“你为什么要救他（勒夫）”，阿比面不改色地回答“因为他是我弟弟”，艾莉听罢便精神崩溃，嚎啕大哭，这时黑屏，出现乔尔和艾莉的最后一次谈话</span><br>
<span>镜头一转，艾莉回到了杰克逊，重新拜访了一次乔尔的家，这时她拿起吉他，发现自己弹不出完整的曲子后，就把吉他掉了个个，试着反着弹下去，这时屋外响起了敲门声，全剧终</span><br>
</p><p><b>up-uat: </b><br>
<span>所以什么时候上起点？</span><br>
</p><p><b>acejoe: </b><br>
<span>darkXcross 发表于 2020-6-26 11:59</span><br>
<span>我的尝试：</span><br>
<span>开头还是一样，Joel回忆一代剧情，ellie和dina巡逻，这里删除抽weed和搞姬。</span><br>
<span>Abby线：迷路后遇 ...</span><br>
<span>这不是已经大改剧情了吗？美术和程序还是要杀了你啊，甚至动补演员也要杀你啊。</span><br>
<span>1个半月多，小改也要给程序时间啊，只有改一小段非播片式的剧情的时间，基本上只能删减而不能改动。</span><br>
</p><p><b>如来神掌: </b><br>
<span> 本帖最后由 如来神掌 于 2020-6-26 16:01 编辑 </span><br>
<span>同归于尽，但没死，牢里放出来的那票人洗地完发现了她们，救活了，但因为泡水里缺氧失忆了，最后两人在末世相濡以沫，情同姐妹，扶持苟活，有空闲再啪啪啪个冰箱，万事大吉。</span><br>
<span>两人快老死的时候，突然有一个老年痴呆了，精神回到了十八岁，然后十八岁之后的事又失忆了，只记得杀父之仇，哆嗦着想用一切办法弄死对方，对方只当是老年痴呆失心疯了，一边躲着她的刺杀还得因为爱情照顾老年痴呆的生活，多么的伟大。</span><br>
<span>这失忆还真TM好用啊，难怪这么多剧本喜欢整失忆。</span><br>
</p><p><b>yuanico: </b><br>
<span> 本帖最后由 yuanico 于 2020-6-26 16:04 编辑 </span><br>
<span>初期拿掉艾比敲死乔尔的剧情，直接就是艾莉听说乔尔巡逻遭遇暴风雪可能有危险前去搭救，结果到了小屋发现乔尔已经躺那奄奄一息，艾莉问发生了什么谁干的，乔尔不肯说但要艾莉不要去复仇，同时为自己擅自把艾莉带出火萤医院辩解，希望艾莉能理解自己，之后嗝屁。艾莉一阵头晕目眩回忆起昨晚两人还在为当年擅自带走艾莉争吵（就是目前结局回忆那段）。然后大家将昏迷的汤米和乔尔的尸体带回老家，汤米苏醒后说是一伙自称WLF组织的人突然袭击了他们，敲晕了汤米，所以具体谁杀的乔尔他也不清楚。艾莉为自己之前对乔尔的态度后悔不已，决定踏上寻找WLF和真凶并查明原因的旅途。</span><br>
<span>然后艾比杀死乔尔这段，可以放在中段艾比揭露了自己的身份后（医生女儿），某次做梦里（类似eva的tv版打第三使徒）让玩家操作。同时敲死乔尔前艾比也说明自己为啥要杀乔尔，乔尔听后说了句请放过汤米，他没有参与。然后因为艾莉等人骑马赶来，WLF吃不准支援的人有多少，迅速撤离，所以乔尔还有一口气。然后艾比惊醒，脸上全无回忆起大仇得报的开心，有的只有惊恐和痛苦。</span><br>
<span>以上这么处理主要是弱化初期艾比杀死乔尔的血腥程度和带给玩家的厌恶感，更多的制造乔尔之死的悬疑感。同时乔尔死前知道艾比的动机，还希望艾莉不要去报仇，也比目前的剧情更符合逻辑，体现了一代主角的人性（乔尔知道要为当年的所作所为付出代价，但是他不后悔）。</span><br>
<span>然后目前结局没啥很好的修改地方，只能是艾莉淹死艾比前想起了乔尔死前说的忘记仇恨不要复仇，以及自己当年这么做是希望她能做个普通人，无奈放了艾比。</span><br>
</p><p><b>zerofree0000: </b><br>
<span>我觉得从这个故事的格局就在这么两个人互相复仇完全无视整个末日背景时就无药可救了。</span><br>
<span>特别时一个冤冤相报何时了的主题下，为了复仇暗杀了半个组织好几十号人的时候，最后来个放下屠刀原谅……你问过之前那几十人他们死的惨不惨无辜不无辜？反正都是没名字的工具人么。</span><br>
<span>只有贯穿始终完成目的，好歹那些工具人不算是白死是吧……</span><br>
<span>当然就算如此这故事还是格局太小了。是的，这是我们经常用来形容日本人的作品的，没错这作品就是一股子日本人搞的小家子气。</span><br>
</p><p><b>飞灾: </b><br>
<span>下毒干掉尼尔，然后辞职跳操去波兰蠢驴。</span><br>
<span>happy end</span><br>
</p><p><b>darkXcross: </b><br>
<span>gdsgdfhd 发表于 2020-6-26 12:18</span><br>
<span>b站手柄做了剪辑版的攻略流程，可以看看</span><br>
<span>获得成就【播片游戏果然还是要靠B站UP来拯救】</span><br>
</p><p><b>darkXcross: </b><br>
<span>sandro 发表于 2020-6-26 14:02</span><br>
<span>我感觉炎拳版就已经可以了</span><br>
<span>获得成就【对Abby使用炎拳吧！】</span><br>
</p><p><b>darkXcross: </b><br>
<span>acejoe 发表于 2020-6-26 15:52</span><br>
<span>这不是已经大改剧情了吗？美术和程序还是要杀了你啊，甚至动补演员也要杀你啊。</span><br>
<span>1个半月多，小改也要给程 ...</span><br>
<span>darkXcross 由于修改意见过多遭美术程序动补击杀</span><br>
<span>获得成就【你再提个需求试试！】</span><br>
</p><p><b>darkXcross: </b><br>
<span>hshiki 发表于 2020-6-26 14:29</span><br>
<span>说的我都想去看看炎拳了</span><br>
<span>获得成就【突然想看炎拳了】</span><br>
</p><p><b>gdsgdfhd: </b><br>
<span>darkXcross 发表于 2020-6-26 17:15</span><br>
<span>获得成就【播片游戏果然还是要靠B站UP来拯救】</span><br>
<span>手柄还说要做成互动视频，真.我在b站玩游戏</span><br>
</p><p><b>ayeah: </b><br>
<span>美国政确成风，顺便拯救阿美利加吧</span><br>
</p><p><b>banjia0815: </b><br>
<span>艾比线：</span><br>
<span>整体不变。开场到小屋，等乔尔说出自己的名字，队友迅速开枪，艾比还在那犹豫乔尔救自己的事，然后队友开始打高尔夫，反正死的也不止艾比他爹一个人。打到一半艾比阻止队友，说够了，把话挑明，你还记得火萤吗，虽然你救了我但你还是得死。让乔尔死得明白，乔尔最后也说，冤有头债有主杀我就行，放过汤米和爱丽，艾比同意然后一枪崩了乔尔。然后队友还跟她吵架为啥就这么一枪了结了乔尔，艾比沉默，然后和欧文阻止队友们杀汤米和爱丽。</span><br>
<span>这样一改，大家把怒火都转移到另一个角色上，然后让那个角色成为爱丽复仇里头被干掉的角色好了，比如乔丹。艾比至少形象也不算差，之后一切救光头放过爱丽都好说。哪怕游玩顺序不变也行。</span><br>
<span>爱丽线:</span><br>
<span>有点想大改，毕竟不怎么变动爱丽其实最后还是就是个放下过去的理解而已，行倒也行，但改变不了爱丽这种略显低劣的形象。</span><br>
<span>老实说应该把蒂娜干脆给删了，反正她最后都没了，不如在开始就说明她不跟着去复仇，是个自私的人算了。缩短下一部分流程，替换成单人和杰西。不删就原样吧，但把爱丽要复仇的态度刻画得坚定点。删了的话打到最后艾比一个人干翻杰西和爱丽，准备了结杰西的时候，爱丽说你要杀就杀我吧，反正当年我也会死在火萤手里。不删就一样杰西领便当，艾比知道爱丽原来就是那个女孩后，内心复杂，加上从岛上逃出来经历的一切，最终决定放弃复仇。</span><br>
<span>而后爱丽对乔尔的死挥之不去，得到汤米的线索后继续追踪，而追到最后，曾经的强敌仇人被挂在那奄奄一息，一时不知所措。艾比放过自己两回，我救你一回再决斗加点仪式感也没啥不好。打到最后，艾比毕竟奄奄一息，实在不行了，放弃抵抗，要被爱丽插刀子终结的时候说，冤有头债有主，但请放过勒夫，他只是疤脸帮的孩子，跟这些事没关系。爱丽在这一刻闪回了乔尔和自己的最终对话，结束后给玩家一个选择。</span><br>
<span>杀了艾比，救勒夫回来，之后带勒夫回到小镇前，可以选择用一代同样的结局方式，虽然显得很刻意，但效果应该挺不错的。（其实我也不知道复仇后有啥结局可写的）</span><br>
<span>不杀艾比，回到乔尔坟前，回想起乔尔第一次弹吉他的时候。（可以写的结局很多就是了，哪种表现都行，反正都是玩家自己选择的）</span><br>
<span>也不敢说多好，至少很多处理不必像现在这么极端。反正2代这个剧本只能说遗憾，明明有很多种方式可以做得挺好。</span><br>
</p><p><b>darkXcross: </b><br>
<span>撸一记 发表于 2020-6-26 14:06</span><br>
<span>其实不做，一代完结就很好了</span><br>
<span>顽皮狗高层留下了悔恨的泪水。</span><br>
<span>获得成就【七年前就该聘请你】</span><br>
</p><p><b>darkXcross: </b><br>
<span>sanxgh571 发表于 2020-6-26 14:09</span><br>
<span>把散弹枪轰腿和后续高尔夫爆头剪掉，乔尔只是被毒打后变植物人，直到艾莉最后出发寻仇后才在农场那个房子里 ...</span><br>
<span>获得成就【救救孩子】</span><br>
</p><p><b>darkXcross: </b><br>
<span>406129465 发表于 2020-6-26 14:12</span><br>
<span>同意楼上炎拳版的，不用大改，艾丽原谅后划船走，回想起乔尔一点一滴，然后来几个闪回，演出拉满，突然回到 ...</span><br>
<span>获得成就【心机婊】</span><br>
</p><p><b>461757753: </b><br>
<span>爱丽放生之后越想越气，成为炎拳一拳打死壮壮，复仇完的爱丽一心寻死，爱丽快自鲨成功的时候出现一个带兜帽的男人救下了她，男人自称是引发全球尸变的尸之魔男，说完屏幕一黑放ed，game end。</span><br>
</p><p><b>darkXcross: </b><br>
<span>如来神掌 发表于 2020-6-26 15:59</span><br>
<span>同归于尽，但没死，牢里放出来的那票人洗地完发现了她们，救活了，但因为泡水里缺氧失忆了，最后两人在末世 ...</span><br>
<span>获得成就【我是谁】</span><br>
</p><p><b>darkXcross: </b><br>
<span>zerofree0000 发表于 2020-6-26 16:57</span><br>
<span>我觉得从这个故事的格局就在这么两个人互相复仇完全无视整个末日背景时就无药可救了。</span><br>
<span>特别时一个冤冤相报 ...</span><br>
<span>获得成就【另请高明吧】</span><br>
</p><p><b>darkXcross: </b><br>
<span>banjia0815 发表于 2020-6-26 17:24</span><br>
<span>艾比线：</span><br>
<span>整体不变。开场到小屋，等乔尔说出自己的名字，队友迅速开枪，艾比还在那犹豫乔尔救自己的事，然 ...</span><br>
<span>获得成就【中庸之道】</span><br>
</p><p><b>darkXcross: </b><br>
<span>ayeah 发表于 2020-6-26 17:20</span><br>
<span>美国政确成风，顺便拯救阿美利加吧</span><br>
<span>获得成就【胸怀天下】</span><br>
</p><p><b>darkXcross: </b><br>
<span>461757753 发表于 2020-6-26 17:51</span><br>
<span>爱丽放生之后越想越气，成为炎拳一拳打死壮壮，复仇完的爱丽一心寻死，爱丽快自鲨成功的时候出现一个带兜帽 ...</span><br>
<span>获得成就【救狗神医藤本树】</span><br>
</p><p><b>体质的错: </b><br>
<span>勇敢滴少年啊快去创造奇迹</span><br>
</p><p><b>雾雨晴岚: </b><br>
<span>时间太短只能做减法。其实也不用做太多改动，首先高尔夫和吐口水必须删除，这样玩家在操纵艾比的时候至少不会再有那么大抵触。</span><br>
<span>然后再把最后剧院里对决之后，蒂娜中箭奄奄一息那里，艾比听说蒂娜怀孕改了，艾比说：我和你艾丽不一样，我不会滥杀无辜。随后放下蒂娜跟勒夫一起离去。艾丽此时也终于醒悟，相对那些已经死了的回不来的人，眼前还活着的人更重要。</span><br>
<span>随后农场那里，汤米来访告知艾比的消息，艾丽经过复杂的心理挣扎，就在收拾东西准备出发的时候发现了乔儿的手表，接着插入原本最后那段乔儿与艾丽回忆的对话，回过神来蒂娜抱着孩子出现在艾丽面前问她要去哪，艾丽回答哪都不去，两人随即拥抱在一起。故事落幕。</span><br>
<span>如果还有精力的话可以在片尾做一段玩家一边操纵艾丽弹吉他，一边闪回一二代各种片段作为最后播字幕时候的调剂。失去乔儿固然让一代老玩家悲伤，但蒂娜的孩子至少也带来了未来的希望，为了新生命放弃旧仇恨固然老套，但也算给了艾丽放弃复仇一个合理的解释，也不会招致玩家们如此大规模的抵触。虽然这样会导致TLOU2变得平庸，但也比现在这样强吧。</span><br>
</p><p><b>darkXcross: </b><br>
<span>6x6z6w 发表于 2020-6-26 15:21</span><br>
<span>我的版本：</span><br>
<span>阿比在疫情爆发前还有个弟弟，俩人关系很好，但阿比爹更偏爱阿比弟，阿比弟在疫情爆发后因为被 ...</span><br>
<span>获得成就【阿比控弟始有情，吉他掉个忽能弹】</span><br>
</p><p><b>zievod: </b><br>
<span>如果是还没进宣传期 放声正传因故延期 把这一作改成美末外传 </span><br>
<span>乔尔爱丽换模型 换成路人甲乙丙 </span><br>
<span>美工你别看我 他俩还能在彩蛋里面出个场</span><br>
<span>然后销量暴死让neil滚蛋</span><br>
<span>我就是为了让neil死 ((‵□′)) </span><br>
</p><p><b>无夜不眠: </b><br>
<span> 本帖最后由 无夜不眠 于 2020-6-26 19:25 编辑 </span><br>
<span>其实我觉得可以不管艾莉乔尔线，一代确实很完整了，戛然而止则韵味悠长，而二代wlf和疤脸的冲突完全可以单独做成游戏，艾比作为主角，道德真空般的冷血杀手艾比，在前男友的一次饶恕敌人误伤队友的行为后，寻回前男友的途中逐渐了解敌方组织的两面性，审视敌我的行为，突出一个工业时代崩溃后的末日资源匮乏，人类互相失去信任，抢夺和杀戮间滋生仇恨，建立组织的善良起点终究变成暴力机器的冷酷杀戮，然后想救命之恩的艾比和敌人二五仔逃亡途中阴差阳错崩了自己老大，被迫和双方为敌，和以前的队友也发生冲突，最终和小光头逃出生天，要这么编感觉像是一代剧本的翻版，也许二代艾比的故事就是按照一代废土背景下的硬汉公路片来设计的。</span><br>
<span>不过我觉得按照现在的剧情，最意外最亮眼的点在汤米的复仇，这个外来者的意外行径搅动了西雅图的局势，很可能他的行为是双方大战的导火索，而这个因果是艾比种下的，想为了给wlf和疤脸一个导火索才杀的乔尔，叙事上一点没让人感觉到是乔尔的死搅动了西雅图，为什么要生生融合两条故事线呢，去掉汤米换成其他外来者也许无不可，看和艾比的故事怎么拼合，现在的故事还是线索太多太乱，艾莉复仇的故事和艾比在wlf疤脸冲突下逃亡的故事让我感觉完全是生生拼在一起的</span><br>
</p><p><b>darkXcross: </b><br>
<span>体质的错 发表于 2020-6-26 19:11</span><br>
<span>勇敢滴少年啊快去创造奇迹</span><br>
<span>获得成就【龙马精神】</span><br>
</p><p><b>LucienLachance: </b><br>
<span> 本帖最后由 LucienLachance 于 2020-6-26 23:26 编辑 </span><br>
<span>艾比改成大胸长腿翘臀的金发美女</span><br>
<span>艾比改成大胸长腿翘臀的金发美女</span><br>
<span>艾比改成大胸长腿翘臀的金发美女</span><br>
<span>艾比改成大胸长腿翘臀的金发美女</span><br>
<span>重要的事情说三遍</span><br>
<span>序章爱莉追到雪屋，听到枪声，闯进门看到艾比拿着霰弹枪，老乔倒地，爱莉被制服，曼尼和其他队友说要杀爱莉但被艾比拦下，外面响起枪声，欧文敲晕爱莉序章结束。</span><br>
<span>先走艾比线</span><br>
<span>回忆线里医生换成欧文，台本都是青梅竹马两小无猜的剧情。欧文想进军队维护正义，艾比想当医生。欧文单恋艾比。移除艾比关于疤脸帮收割者的设定。两人共同的一些亲密战友，因为老乔的关系后来被咬没能获救。艾比觉得自己越想救人，越是谁都救不了。</span><br>
<span>开局两人被艾萨克当工具人派去杀疤脸帮，欧文说厌倦被当枪使，想重建萤火，艾比跟过去。游戏的主目标是重建萤火。</span><br>
<span>后面都一样，艾比水族馆里看到欧文和梅尔被杀，根据爱莉的地图找到剧院。艾比重伤杰西，爱莉说你要找的人是我，人是我杀的。艾比说你杀了我最好的朋友，他们像我的亲人一样。爱莉说你也杀了我的。蒂娜出场来救，艾比击晕要割喉蒂娜，爱莉说她怀孕了，艾比骂她梅尔也怀孕了，你怎么没放过她。丢下一句以后别让我看见你走人。</span><br>
<span>爱莉线</span><br>
<span>时间回溯，爱莉在雪屋醒来，见到杰西。原来是杰西造势，让艾比一行认为援军赶到而撤退。一边的老乔已经死了，爱莉大哭，杰西说十分抱歉自己赶来的时候老乔已经快不行了，临走就留下一句替我跟爱莉说对不起。</span><br>
<span>爱莉踏上复仇之路。</span><br>
<span>和老乔拌嘴的桥段全砍了，爱莉在老乔死前一直不知道医院发生的事情。</span><br>
<span>爱莉杀到水族馆，遇到欧文和梅尔，爱莉让俩人缴械，欧文假意遵守，趁爱莉注意力分散去拿桌子上的枪，爱莉大喊住手准备开枪，梅尔过去挡枪被爆头，欧文被子弹穿胸，死前说梅尔怀孕了，爱莉懊悔不已。</span><br>
<span>尾声</span><br>
<span>艾比被俘，勒弗被抓去当童妓。汤米撺掇爱莉寻仇。原剧情陷阱场景的响尾蛇白人胖男被爱莉放走。</span><br>
<span>爱莉木桩处放下艾比，要求决斗，艾比说等我先救了勒弗，爱莉不同意，白人胖男带大批响尾蛇杀到。爱莉和艾比一度被火力压制，情急中蒂娜来救场，和白人男一换一。弥留之际对爱莉说小土豆托付给杰西了，我在农村等了很久，但还是放不下你。爱莉大哭，和艾比一起杀到响尾蛇的集合点，但没能救回被折磨死的勒弗。</span><br>
<span>清理完响尾蛇后，在一片夕阳照耀的草原上，爱莉看到艾比包上的霰弹枪，想起老乔死前的场景。提出决斗</span><br>
<span>两人从赤膊上升到械斗，最后爱莉把艾比的霰弹枪**艾比嘴里，说当时老乔被你的霰弹枪打死，现在我用它来打死你。艾比大口喘着气，胸部起伏着说那枪是欧文的。</span><br>
<span>剧情闪回到医院，艾比进到手术室，发现欧文抱着医生的尸体大哭。</span><br>
<span>原来欧文是医生的儿子，艾比一家和医生是邻居，艾比双亲在疫情前期就死了。</span><br>
<span>复仇这事欧文起的头，高尔夫那里老乔进场报名字，欧文怒抄散弹枪打老乔腿，说明来意，老乔表示认栽但要放过汤米，欧文表示也要让你尝尝失去亲人的痛苦，要杀汤米，艾比夺过霰弹枪，说汤米跟这事没关系，爱莉破门而入。</span><br>
<span>爱莉才明白老乔说的对不起是什么意思。当年老乔替自己做了选择，现在可以自己做选择。迷雾笼罩的海滩上只留下痛哭的声音，迷雾逐渐散开。</span><br>
<span>爱莉回到空空的农场木屋，弹奏回忆中老乔教的旋律，窗外传来马蹄声，爱莉探出窗外，是一个大胸长腿翘臀金发美女的身影</span><br>
<span>备注：呈报此剧本的时候，一定要提出为艾比线多加匍匐和攀爬镜头，要体现博爱情怀的艾比在理想与现实中的挣扎。另外DLC一定要增加大量服装，都是一本万利，文娱两开花的选择。</span><br>
<span>哦对了，欧文上艾比的剧情看着办吧，建议学岛哥增加过场剧情吹替功能，以满足AE党的需求</span><br>
</p><p><b>formermark: </b><br>
<span>看上面剧情想起《边城刀声》了</span><br>
</p><p><b>darkXcross: </b><br>
<span>LucienLachance 发表于 2020-6-26 22:48</span><br>
<span>艾比改成大胸长腿翘臀的金发美女</span><br>
<span>艾比改成大胸长腿翘臀的金发美女</span><br>
<span>艾比改成大胸长腿翘臀的金发美女</span><br>
<span>获得成就【再给我讲个好游戏吧，莱利】</span><br>
</p><p><b>巨魔已被忠诚: </b><br>
<span>放松点，每个死人的头换成neil能够解决大量问题</span><br>
</p><p><b>Stellar_Frost: </b><br>
<span>LucienLachance 发表于 2020-6-26 22:48</span><br>
<span>艾比改成大胸长腿翘臀的金发美女</span><br>
<span>艾比改成大胸长腿翘臀的金发美女</span><br>
<span>艾比改成大胸长腿翘臀的金发美女</span><br>
<span>你在拿到成就之前，已经被建模鲨了</span><br>
</p><p><b>creatdate: </b><br>
<span>只要把最后杀艾比的改成可选择就行了，谁都能接受。</span><br>
</p>]]></content:encoded>
      <guid isPermaLink="false">1944152[0-50]</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>
